人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 仝宗莉/nr ）/w 《/w [中国/ns 青年报/n]/nz 》/w 评论部/nis 副主任/nnt 曹林/nr 在/p 回答/v 人民网/nz 网友/n 提问/v 时/ng 指出/v ，/w 高铁/nz 一直/d 在/p 发展/vn ，/w 但/c 千万/m 不要/d 谈/v “/w 高铁/nz [从/p 根本/a 上/f]/nz 可以/v 解决/vn [一/d 票/n 难求/nz]/nz ”/w ，/w 铁路/n 运力/n 不/d 可能/v 达到/v 无穷大/n ，/w 那/rzv 是/vshi 巨大/a 的/ude1 浪费/vn 。/w 总/b 有/vyou 几个/mq 时段/n 会/v 出现/vn 买/v 不到/v 票/n 的/ude1 情况/n ，/w 寄望/nz 通过/p “/w 提高/v 运力/n ”/w 解决/v [一/d 票/n 难求/nz]/nz ，/w 永远/d 无解/nz 。/w 
曹林/nr 认为/v ，/w 不要/d 总/b 把/pba 问题/n 指向/v 某个/rz 部门/n ，/w 好像/v [一/d 票/n 难求/nz]/nz 是/vshi 哪个/ry 部门/n 造成/v 的/ude1 ，/w 这种/r “/w 春怨/nz ”/w 要/v 不得/vi ，/w 短时间/nz 如此/rzv 大/a 的/ude1 客流量/n ，/w [100/m 个/q]/mq 铁/n 总/b 也/d 解决/v 不/d 了/ule ，/w 哪个/ry 国家/n 遇到/v 都/d 是/vshi 无解/nz 的/ude1 题/n 。/w 必须/d 多角度/n ，/w 比如/v 借助/v 市场化/vn 方式/n 分流/vi 来/vf 缓解/v 拥挤/a 。/w 而/cc 通过/p 假日/n 改革创新/v 放假/vn 方式/n ，/w 错峰/nz 过年/vi ，/w 也/d 是/vshi 一种/mq 缓解/v 方式/n 。/w 
