人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 王昊男/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 从/p [北京市/ns 医改办/nis]/nt 获悉/v ，/w 北京/ns 基层/n [医疗/n 卫生/an 机构/n]/nz 将/d 取消/v 挂号费/n 、/w 诊疗费/nz 和/cc [药品/n 加/v 成/v]/nz ，/w 设立/v 医事/nz 服务费/n 。/w “/w 医事/nz 服务费/n 医保/n 报销/v 比例/n 将/d 明显/a 高于/v 大/a 医院/nis 。/w ”/w [北京市/ns 医改办/nis]/nt 主任/nnt 韩晓芳/nr 说/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 近期/t 北京市/ns 下发/v 了/ule 《/w 关于/p 进一步/d 推进/vi 基层/n [医疗/n 卫生/an 机构/n]/nz 综合/vn 改革/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w 根据/p 意见/n ，/w 北京市/ns 将/d 推出/v 多项/mq 针对/p 基层/n [医疗/n 卫生/an 机构/n]/nz 的/ude1 改革/vn 措施/n 。/w 包括/v ：/w 取消/v 挂号费/n 、/w 诊疗费/nz 和/cc [药品/n 加/v 成/v]/nz ，/w 设立/v 医事/nz 服务费/n ；/w 鼓励/v [社会/n 资本/n]/nz 办/v 医/ng ，/w 兴办/v [私人/n 诊所/nis]/nz ，/w 建设/vn 新型/b 区域性/n 卫生/an 联合体/n ；/w 鼓励/v 非/b 政府办/nis 基层/n 机构/n 使用/v [基本/a 药物/n]/nz ，/w 推进/vi [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn ；/w 支持/v [全/a 科/n 医生/nnt]/nz 团队/n 或/c 基层/n 机构/n 与/cc 居民/n 建立/v 契约/n 服务/v 关系/n ；/w 远郊/s 区县/n 基层/n 机构/n 引进/v 非/b 北京/ns 生源毕业生/nrj 放宽/v 至/p 京/b 外/f 省级/b 医学类/nz [普通/a 高校/n]/nz [医学/n 专业/n]/nz [本科/n 毕业生/n]/nz 等/udeng 。/w 
