人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 周素雅/nr ）/w 今日/t ，/w [商务部/nis 台港澳/nz 司/ng]/nt 副司长/nnt 孙彤/nr 就/d CEPA/x 十年/mq 惠/vg 港/n 成效/n 等/udeng 相关/vn 内容/n 回答/v 两地/n 媒体/n 采访/v 提问/vn 。/w 孙彤/nr 介绍/v 说/v ，/w CEPA/x 项目/n 下/f 内地/n 对/p 符合/v 香港/ns [原产地/n 标准/n]/nz 产品/n 实施/v 零关税/nz [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 据/p [海关/nis 数据/n 统计/vn]/nz ，/w 截至/v 2013年12/t 月底/t ，/w 内地/n 累计/vd 进口/v 香港/ns CEPA/x 项/q 下/f 受惠/vi 货物/n [71/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 关税/n 优惠/v 额/n [39/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 
孙彤/nr 介绍/v 说/v ，/w 2013年1/t -/w 12月/t ，/w CEPA/x 项/q 下/f 内地/n 进口/v 香港/ns 零关税/nz 货物/n 货值/n 为/p [12/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 关税/n 优惠/v 额/n [6/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 截至/v 2013年12/t 月底/t ，/w 香港/ns 发证/v 机关/n 共/d 签发/v [108524/m 份/q]/mq [原产地/n 证书/n]/nz ，/w 货物/n 离岸价/nz 总值/n 为/p [568/m ./w 1/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
