人民网/nz 上海/ns 1月23日/t 电/n （/w 沈文敏/nr 王小磊/nr 戴玮/nr ）/w 没有/v 新年/t 贺礼/n ，/w 没有/v 拜年/vi 红包/n 。/w 春节/t 到来之际/n ，/w 前往/v [武警/nnd 上海/ns 总队/nis]/nt [浦东/ns 新区/n 支队/nis]/nt 走访/v 慰问/vn 的/ude1 [上海/ns 浦东/ns 新区/n]/ns 浦/b 兴/v 街道/ns 领导/n 一/m 走进/v 会议室/n ，/w 双方/n 便/d 开门见山/vl 、/w 直奔/v 主题/n 。/w 街道/ns 领导/n 拿出/v 他们/rr 事先/d 准备好/nz 的/ude1 慰问/vn “/w 支票/n ”/w ，/w 只是/d 上面/f 不是/c 数字/n ，/w 而是/c 街道/ns 承诺/vn 为/p 支队/nis 做/v 的/ude1 [5/m 件/q]/mq 实事/n 。/w 
礼尚往来/vl 。/w 支队/nis 政委/nnt 朱昌金/nr 也/d 拿出/v 了/ule 一个/mq 信封/n ，/w 信封/n 里/f 是/vshi 支队/nis 党委/nis 精心/ad 准备/v 的/ude1 “/w 回礼/v ”/w —/w —/w 一份/mq 拥政爱民/n 的/ude1 服务/vn 清单/n ：/w 为/p 街道/ns 设立/v “/w 警营/n 开放/v 日/b ”/w ，/w 选派/v 优秀/a 战士/nnt 担任/v [校外/s 辅导员/nnt]/nnt ，/w 为/p 驻地/n 学校/nis 和/cc [企事业/n 单位/n]/nz 义务/n 军训/vn ，/w 每月/r 20日/t 到/v 社区/n 和/cc 地铁站/nis 开展/v [便民/vn 服务/vn]/nz 活动/vn …/w …/w [10/m 项/q]/mq 内容/n 项/q 项/q 具体/a ，/w 句句/q 实在/d 。/w 尽管/c 没有/v 了/ule 往/p 年/qt 大/a 包/v 小/a 包/v 、/w 你来我往/n 的/ude1 景象/n ，/w 但/c 现场/s 气氛/n 更加/d 暖意/n 融融/z ，/w 掌声/n 更加/d 热烈/a 真诚/a 。/w 街道/ns 书记/nnt 王延进/nr 高兴/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 这些/rz 内容/n 个/q 个/q 都/d 是/vshi ‘/w 大/a 礼/n ’/w ，/w 真是/d 送到/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 心坎/n 上/f ！/w ”/w 
地方/n 领导/n 从/p 进入/v 营区/n 到/v 离开/v ，/w 全程/n 用/p 了/ule 不到/v [20/m 分钟/qt]/mq 。/w 互相/d 赠送/v 的/ude1 年/qt 礼/n 也/d 一/m 改/v 以往/t 的/ude1 礼物/n 、/w 礼金/n ，/w 地方/n 赠送/v 支队/nis 的/ude1 是/vshi 为/p 基层/n 官兵/nnd 着想/vi 的/ude1 实事/n ，/w 支队/nis 回赠/v 地方/n 的/ude1 更是/d 发挥/v 部队/nis 优势/n 的/ude1 为民/v 服务/vn 传统/n 。/w 不/d 搞/v 宴请/vn ，/w 不/d 送/v 纪念品/n ，/w 少/a 了/ule 浪费/v ，/w 多/a 了/ule 务实/vi 。/w 支队长/nnt 马长林/nr 介绍/v 说/v ：/w “/w 今年/t 的/ude1 警/ng 地/ude2 走访/v ，/w 我们/rr 不/d 在/p 互赠/v 礼物/n 上/f 讲排场/vi 、/w 搞/v 攀比/vn ，/w 而是/c 把/pba 精力/n 放在/v 警/ng 地/ude2 双方/n 交流/vn 合作/vn 、/w 共同/d 提高/v 上/f 。/w ”/w 
春节/t 前/f ，/w 该/rz 支队/nis 还/d 将/d 安排/v 20余个/m 学雷锋/nz 小组/nis 深入/ad 地铁站/nis 、/w 社区/n 开展/v 为民/v 服务/vn 活动/vn ，/w 组织/n 官兵/nnd 与/cc [38/m 户/q]/mq 驻地/n [贫困/a 家庭/n]/nz 开展/v 春节/t 帮/v 难/a 扶/v 困/vn 活动/vn ，/w 邀请/v [22/m 位/q]/mq 高龄/n 、/w [独居/v 老人/n]/nz 到/v 部队/nis 包饺子/nf 、/w 过/uguo 除夕/t ，/w 切实/ad 将/d 子弟兵/n 的/ude1 爱民/v 真情/n 送到/v 驻地/n 群众/n 的/ude1 心窝/n 里/f 。/w 
