人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 李海霞/nr ）/w 近日/t ，/w 英国/ns 《/w 星期日/t 镜报/nz 》/w 称/v ，/w [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 有意/d 购买/v 英超/n 球队/nis [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns ，/w 这/rzv 则/d 消息/n 引发/v 业/ng 内外/f 关注/v 。/w 对此/d 传言/n [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 声明/n 表示/v ，/w 此/rzs 报道/v 纯属/v 子虚乌有/vl ，/w 与/cc 事实/n 不符/v 。/w 
据/p 《/w 星期日/t 镜报/nz 》/w 透露/v ，/w 王健林/nr 有意/d 以/p [1/m ./w 75/m 亿/m 英镑/q]/mq 收购/v 英超/n [南安/ns 普/ag 敦/ag 俱乐部/nis]/nt ，/w 以此/d 打入/v 南/b 伦敦/nsf 商业/n 市场/n 。/w 
[南安/ns 普顿/nrf 足球/n 俱乐部/nis]/nt 原名/n 圣玛莉/nrf YMA/x ，/w 是/vshi 英格兰/nsf 东南部/f 汉普郡/nsf [港口/n 城市/n]/nz 南安普顿/nsf 的/ude1 [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt ，/w 绰号/n “/w 圣徒/nnd ”/w ，/w 成立/vi 于/p 1885年11月/t 。/w 目前/t ，/w 南安普顿/nsf 在/p 2013~2014/m 赛季/n [英超/n 联赛/n]/nz 中/f 暂居/nz [第/m 9/m 位/q]/mq 。/w 
据/p 上述/b 报道/v ，/w 南安普顿/nsf 与/cc 王健林/nr 已经/d 展开/v 了/ule 收购/v 谈判/vn ，/w 如果/c 收购/v 能够/v 顺利/ad 成功/a ，/w 王健林/nr 将/d 成为/v 中国/ns 第一个/mq 拥有/v 英超/n 球队/nis 的/ude1 老板/nnt 。/w 
事实上/bl ，/w 王健林/nr 并非/v 第一次/mq 被/pbei 传/v 要/v 收购/vn 收购/v 海外/s [足球/n 俱乐部/nis]/nis 。/w 去年/t 11月22日/t ，/w 意大利/nsf 媒体/n 爆料/v ，/w 万/m 达/v 将/d 收购/v [罗马/nsf 俱乐部/nis]/nt 。/w 之后/f 不久/d 这个/rz 传闻/n 便/d 被/pbei [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 及/cc 王健林/nr 本人/rr 予以/vx 澄清/vi 。/w 
此番/nz 针对/p [网络/n 媒体/n]/nz 转载/v 英国/ns 《/w 星期日/t 镜报/nz 》/w 关于/p 万/m 达/v 有意/d 购买/v 英超/n [南安/ns 普/ag 敦/ag 队/n]/nt 报道/v ，/w [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 再次/d 发表/v 重要/a 声明/n 称/v ，/w [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 没有/v 任何人/r 与/cc [南安/ns 普/ag 敦/ag 队/n]/nt 有/vyou 过/uguo 接触/v ，/w 也/d 未/d 委托/vn 任何人/r 或/c [第三/m 方/q 机构/n]/nz 与/cc 之/uzhi 进行/vn 任何/rz 有关/v 球队/nis 收购/v 的/ude1 事宜/n ，/w 此/rzs 报道/v 纯属/v 子虚乌有/vl ，/w 与/cc 事实/n 不符/v 。/w 
同时/c ，/w 王健林/nr 在/p 冬季/t [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 上/f 对/p 记者/nnt 否认/v 收购/vn 英超/n [南安/ns 普顿/nrf 队/n]/nt 传闻/n ，/w 称/v 即便/c 要/v 买/v 也/d 不会/v 是/vshi [南安/ns 普顿/nrf 队/n]/nt ，/w 一定会/nz 是/vshi 世界/n 上/f 很/d 牛/n 的/ude1 俱乐部/nis 。/w 
