图/n 为/p 旅客/n 在/p [长沙/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 “/w [图书/n 漂流/v]/nz 角/q ”/w 咨询/vn 。/w 龚晟/nr 摄/vg 本报/rz 长沙/ns 1月22日/t 电/n （/w 侯琳良/nr 、/w 曾勇/nr ）/w 春运/n 路上/s 带/v 本书/r 。/w 21日/t 上午/t 10时/t ，/w [长沙/ns 火车站/n]/nz 启动/v 春运/n “/w 读书/vi 接力/vn ”/w 活动/vn 。/w 进站/vi 口/n 不远处/s ，/w 一排/mq 书柜/n 上/f 摆满/nz 图书/n ，/w 旅客/n 可以/v 免费/vn 取阅/nz ，/w 还/d 可以/v 拿/v [一/d 本书/r]/mq 换取/v 一本/mq 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 书/n 在/p 火车上/nz 阅读/v 。/w “/w 我/rr 的/ude1 那/rzv 本/rz 《/w 围城/n 》/w 之前/f 已经/d 看过/v 了/ule ，/w 一直/d 想/v 看/v 柴静/nr 的/ude1 《/w 看见/v 》/w ，/w 没想到/nz 在/p 这里/rzs 换/v 到/v 一本/mq ，/w 上车/v 看书/vi ，/w 旅途/n 更/d 精彩/a 了/ule ！/w ”/w [中/f 南/b 大学/nis]/ntu 学生/nnt 吴婷/nr 顺利/ad 地/ude2 换/v 到/v 了/ule [第一/m 本书/r]/mq ，/w 开始/v 了/ule 图书/n 接力/vn 的/ude1 第一棒/m 。/w “/w 我们/rr 通过/p 职工/nnt 募捐/vn 、/w 单位/n 出资/vi ，/w 购置/v 了/ule 上/f [千/m 本/rz]/mq 图书/n 。/w 旅客/n 在/p 换/v 书/n 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 请/v 他们/rr 留下/v 手机/n [联系/v 方式/n]/nz ，/w 让/v 下/f 一位/mq 拿到/v 这/rzv 本书/r 的/ude1 人/n 送/v 上/f 短信/n 感谢/v 和/cc 祝福/vn ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 喜欢/vi 读书/vi 。/w ”/w 服务台/n [工作/vn 人员/n]/nnt 陈小勇/nr 介绍/v 说/v 。/w 当天/t 下午/t ，/w [长沙/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 “/w [图书/n 漂流/v]/nz 角/q ”/w 成/v 了/ule 一个/mq 热闹/a 的/ude1 微型/b 图书馆/nis ，/w 南来北往/vl 的/ude1 旅客/n 停下/v 匆忙/ad 的/ude1 脚步/n 在/p 此/rzs 流连/v 。/w 截至/v 22日18时/t ，/w 车站/n 读书/vi 接力/vn 活动/vn 已经/d 有/vyou 近/a [200/m 本/rz]/mq 各类/r 书籍/n 乘/v 上/f 火车/n 开始/v 旅行/vn 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月23日12/t 版/n ）/w 
