人民网/nz 柏林/nsf 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 郑红/nr ）/w 2014年/t 马灿/nr [世界/n 公园/n]/nz 中国/ns 主宾国/nz [新闻/n 发布会/n]/nz 22日/t 在/p 我/rr 驻/v 德/b 使馆/nis 举行/v 。/w 柏林/nsf [中国/ns 文化/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 陈建阳/nr 和/cc 马灿/nr [世界/n 公园/n]/nz 代表/nnt 贝亚特·罗伊贝尔/nrf 女士/n 共同/d 出席/v 了/ule [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 宣布/v 中国/ns 为/p 马灿/nr [世界/n 公园/n]/nz 2014年/t 主宾国/nz 。/w 
2014年/t 是/vshi 柏林/nsf 与/cc 北京/ns 建立/v [友好/a 城市/n]/nz [20/m 周年/q]/mq 。/w 正是/v 在/p 20年前/t [友好/a 城市/n]/nz 关系/n 建立/v 之际/f ，/w 马灿/nr [世界/n 公园/n]/nz 迎来/v 了/ule [中式/b 园林/n]/nz “/w 得/ude3 月/n 园/ng ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 目前/t 欧洲/ns 最大/gm 的/ude1 [中式/b 园林/n]/nz 。/w 今年/t 是/vshi 柏林/nsf [中国/ns 文化/n 中心/nis]/nt 连续/a 第三年/t 与/cc 马灿/nr [世界/n 公园/n]/nz 合作/vn 。/w 担任/v 主宾国/nz 期间/f ，/w 柏林/nsf [中国/ns 文化/n 中心/nis]/nt 将/d 邀请/v [上海/ns 现代/ntc 舞/v 团/n]/nt 的/ude1 艺术家/nnt 来马灿/nr 公园/n 参加/v 4月/t 的/ude1 樱花节/nz 和/cc 9月/t 的/ude1 中秋节/t 等/udeng 活动/vn 。/w 马灿/nr 公园/n 则/d 通过/p 海报/n 的/ude1 形式/n ，/w 征集/v 中国/ns 园/ng 的/ude1 [形象/n 大使/nnt]/nnt 。/w 参与者/n 仅/d 需/v 一张/mq 自己/rr 的/ude1 照片/n 和/cc 一句话/l 说明/v “/w 我/rr 为什么/ryv 喜欢/vi 中国/ns 园/ng ”/w 就/d 可以/v 参加/v [形象/n 大使/nnt]/nnt 的/ude1 评选/vn 。/w 
