人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n 近日，30/t 辆/q 捐赠/v 的/ude1 救护车/n 启程/vi 奔赴/v 宁夏/ns 、/w 贵州/ns 、/w 重庆/ns 、/w 四川/ns 及/cc 北京/ns 平谷/ns 山区/n 等/udeng [5/m 省/n]/mq （/w 市/n 、/w 自治区/n ）/w 的/ude1 [30/m 家/q]/mq 贫困县/n （/w 乡/n 、/w 镇/n ）/w 医院/nis ，/w 其中/rz [5/m 辆/q]/mq 救护车/n 已/d 于/p 当日/t 抵达/v 平谷/ns 山区/n 的/ude1 [5/m 家/q]/mq 受/v 助/vn 医院/nis ，/w 并/cc 办理/v 交接/vn 手续/n ；/w 其它/rz 救护车/n 将/d 于/p 春节/t 前后/f 陆续/d 交付/v 受/v 助/vn 医院/nis 。/w 
据悉/v ，/w 上述/b 救护车/n 由/p [中华/nz 思源/nz 工程/n 扶贫/vn 基金会/nis]/nz 芭/ng 莎/ng 公益/n [慈善/a 基金/n]/nz 捐赠/v 。/w 去年/t 10月/t ，/w 芭/ng 莎/ng 公益/n [慈善/a 基金/n]/nz 为/p “/w 思源/nz 救护/vn ”/w 和/cc “/w 筑巢/vi 行动/vn ”/w 项目/n 募集/v 5722余万元/m ，/w 此次/rz 救护车/n 捐赠/v 为/p 上述/b 爱心/n 捐款/vi 落实/v 的/ude1 首批/n 项目/n 。/w 
全国政协/nt 委员/nnt 、/w [中华/nz 思源/nz 工程/n 扶贫/vn 基金会/nis]/nz [副/b 理事长/nnt]/nnt 兼/v 秘书长/nnt 李晓林/nr 在/p 致辞/vi 中/f 表示/v ，/w “/w 思源/nz 工程/n ”/w 计划/n 在/p [5/m -/w 7/m 年/qt]/mq 内/f 捐赠/v [2000/m 辆/q]/mq 救护车/n ，/w 将/d 大部分/n 用于/v 资助/vn [贫困/a 地区/n]/nz 医院/nis ，/w 从而/c 保证/v 我国/n [592/m 个/q]/mq 国定/b 贫困县/n 中/f ，/w 每个/r 县/n 至少/d 获/v 捐/v [3/m 辆/q]/mq 。/w [时尚/n 传媒/n 集团/nis]/ntc 总裁/nnt 苏芒/nr 则/d 表示/v 将/d 继续/v 支持/vn 上述/b 项目/n 实施/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 受/v 助/vn 医院/nis 主要/b 分布/vi 在/p 六盘山/ns 、/w 武陵山/nz 等/udeng 国家/n 集中/v 连片/vn [贫困/a 地区/n]/nz ，/w 当地/s 交通/n 不便/an 、/w 山路/n 崎岖/a ，/w 急救/v 任务/n 繁重/a ，/w 医疗/n 急救/v 条件/n 亟待/v 提升/vn 。/w “/w 思源/nz 工程/n ”/w 在/p 确定/v 受/v 助/vn 人/n 之前/f ，/w 进行/vn 了/ule 查询/v 资料/n 、/w 函件/n 调研/vn 、/w 座谈/vn 交流/vn 以及/cc 实地/d 走访/v 等/udeng 评估/v 步骤/n ，/w 并/cc 经/p 捐赠/v 人/n 同意/v 。/w 
平谷区/ns 副区长/nnt 王志勉/nr 表示/v ，/w 本次/r 平谷/ns 山区/n 受/v 助/vn 的/ude1 卫生/an [医疗/n 机构/n]/nz ，/w 要么/c 救护车/n 使用/v 年限/n 超长/b ，/w 车辆/n 已/d 处/n 无法/v 堪/vg 用/p 状态/n ；/w 要么/c 就是/v 缺少/v 救护车/n ，/w 严重影响/v 急救/vn 和/cc 巡诊/vi 等/udeng 工作/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w [平谷/ns 区委/nis]/nto 、/w 区政府/n 要求/n 受/v 助/vn 医院/nis 履行/v 承诺/vn ，/w 使用/v 好/a 、/w 管理/vn 好/a 救护车/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 救护车/n 的/ude1 急救/vn 作用/n ，/w 提高/v 安全/an 使用/v 效率/n ，/w 使/v 其/rz 最大/gm 程度/n 的/ude1 造福/vn 于/p 本区/r [人民/n 群众/n]/nz ，/w 最大限度/nz 地/ude2 满足/v 急救/vn 及/cc [突发/vn 事件/n]/nz 紧急/a 医疗/n 救援/vn 的/ude1 需要/vn ；/w 同时/c 监管/vn 好/a 受/v 助/vn 医院/nis 履行/v 协议/n ，/w 每年/r 减免/v 部分/n 贫困/a 患者/n 的/ude1 救护车/n 使用/v 费用/n （/w 或/c 医疗/n 费用/n ）/w ，/w 开展/v 免费/vn 下乡/vi 体检/vn 、/w [健康/a 教育/vn]/nz 大/a 课堂/n 、/w 产前/t 及/cc 产后/t 访/v 视/vg 、/w 慢性/b 病人/n 的/ude1 随访/v 、/w 社区/n 站/vi 药品/n 配送/vn ，/w 消毒/vn 物品/n 接送/v 、/w 市级/b [医护/vn 人员/n]/nnt 培训/vn 、/w 预防/v 保健/n 工作/vn 等/udeng 工作/vn 。/w 
