文章/n 说/v ，/w [国际/n 社会/n]/nz 所/usuo 忧虑/vn 的/ude1 挑衅/vn 好战/a 发言/vi 在/p 日本/ns 接连不断/vl 。/w 日本/ns 反动/a 集团/nis 的/ude1 军国主义/n 复辟/v 策动/v 不顾/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 眼色/n ，/w 进入/v 了/ule 露骨/a 的/ude1 阶段/n ，/w 充满/v 了/ule 严重性/n 和/cc 危险性/n 。/w 2006年9月/t 作为/p 首相/nnt 初次/d 掌权/vi 的/ude1 安倍/nrf 一/m 上台/vi 就/d 说什么/nz 自己/rr 的/ude1 “/w 使命/n ”/w 就是/v “/w 具备/v 新的/a 国家/n 面貌/n ”/w ，/w 还/d 把/pba 建设/vn “/w 美丽/a 之/uzhi 国/n ”/w 作为/p 国家/n 政治/n 的/ude1 基本/a 方向/n 提/v 了/ule 出来/vf 。/w 安倍/nrf 上台/vi 后/f 的/ude1 所作所为/n ，/w 与/cc “/w 美丽/a 之/uzhi 国/n ”/w 的/ude1 建设/vn 并/cc 没有/v [一/d 丝/n]/mq 关系/n 。/w 目前/t 的/ude1 [安倍/nrf 内阁/n]/nz 向往/v “/w 强大/a 日本/ns ”/w ，/w 他们/rr 更加/d 赤裸裸/z 地/ude2 奔向/v 军事/n 大国/n 化/v 。/w 日本/ns 在/p 不断/d 扩大/v 军备/n ，/w 还/d 经常/d 在/p 周边/n 海域/n 挑起/v 领土/n 纠纷/n 。/w 去年年末/t ，/w 安倍/nrf 公开/ad 参拜/v 了/ule [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 还/d 再次/d 表明/v 加快/vn 关于/p 修改/v “/w [和平/n 宪法/n]/nz ”/w 的/ude1 讨论/vn ，/w 将要/d 实现/v 日本/ns 的/ude1 [集体/n 自卫权/n]/nz 行使/v 。/w 掌权/vi 之后/f 高唱/v 象征/n 军国主义/n 的/ude1 “/w 君之代/nz ”/w ，/w 就/d 叫嚷/v 这/rzv 是/vshi “/w 找回/v 强大/a 日本/ns 的/ude1 第一步/mq ”/w 。/w [日本/ns 右翼/nis 势力/n]/nz 制定/v 美化/vn [日本/ns 帝国主义/n]/nz 挑起/v 的/ude1 战争/n 、/w 合理化/vn 日本/ns 过去/vf 历史/n 的/ude1 教科书/n ，/w 并用/vi 它/rr 来/vf 教育/vn 正在/d 成长/vi 的/ude1 孩子们/nz 。/w 安倍/nrf 已经/d 宣布/v 要/v 修改/vn “/w [和平/n 宪法/n]/nz ”/w ，/w 从/p 其/rz 本质/n 上/f 说/v ，/w 这/rzv 只不过/d 是/vshi 要/v 重演/vn 上世纪/nz [日本/ns 帝国主义/n]/nz 宣扬/v “/w [大/a 东亚/ns 共/d 荣/ag 圈/qv]/nz ”/w 、/w 称霸/v 亚洲/ns 大陆/ns 的/ude1 时期/n 。/w 今天/t ，/w 日本/ns 反动/a 集团/nis 公开/ad 把/pba 军事/n 大国/n 化/v 和/cc 再/d 侵/vg 问题/n 作为/p [国家/n 政策/n]/nz 进行/vn 讨论/v 并/cc 推进/vi 。/w 组织/n “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n ”/w ，/w 树立/v 新的/a “/w [防卫/vn 计划/n 大纲/n]/nz ”/w 、/w “/w 中期/f 防卫/vn 力/n 整备/v 计划/n ”/w 和/cc “/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 战略/n ”/w 等/udeng ，/w 他们/rr 公然/d 奔向/v 军国化/nz 。/w 由此可见/c ，/w 安倍/nrf 说/v 出/vf 的/ude1 “/w 强大/a 日本/ns ”/w 就是/v 复活/vn 的/ude1 军国主义/n 日本/ns 。/w 日本/ns 受到/v 美国/nsf 的/ude1 支援/vn ，/w 已经/d 走进/v 了/ule 军事/n 大国/n 的/ude1 行列/n 。/w 实际上/d ，/w 修改/v 禁止/vn 战争/n 的/ude1 “/w [和平/n 宪法/n]/nz ”/w ，/w 也/d 只/d 留下/v 最后/f 决议/n 。/w 日本/ns 反动/a 集团/nis 在/p 公开/ad 挑战/vn 盼望/v 和平/n 的/ude1 亚洲/ns 等/udeng 全世界/n [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 人民/n 。/w 日本/ns 要是/c 忘记/v [日本/ns 帝国主义/n]/nz 灭亡/vi 的/ude1 教训/n ，/w 依然/d 沿着/p 军国化/nz 和/cc 对外/vn 侵略/vn 的/ude1 道路/n 滑/v 下去/vf ，/w 只/d 会/v 自取灭亡/nz 。/w 
