人民网/nz 银川/ns 1月24日/t 电/n （/w 记者/nnt 周志忠/nr ）/w 根据/p 国家/n 地震台网/gg 测定/v ，/w 2014年1月23日10时04分59秒/t ，/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 银川市/ns 兴庆区/ns （/w 有感/v ）/w 北纬/b [38/m ./w 5/m 度/qv]/mq 、/w 东经/b [106/m ./w 3/m 度/qv]/mq 发生/v [2/m ./w 4/m 级/q]/mq 地震/n ，/w [震源/n 深度/n]/nz [5/m 公里/q]/mq 。/w 
