据/p 新华社/nt 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵博/nr ）/w 据/p [中国/ns 证监会/n 国际/n 合作部/nis]/nt 主任/nnt 童道驰/nr 日前/t 介绍/v ，/w 去年/t 内地/n 共有/v [8/m 家/q]/mq 企业/n 在/p [香港/ns 交易所/nis]/nt 进行/vn 首次/m 公开发行/v ，/w 共/d [筹集/v 资金/n]/nz [114/m ./w 99/m 亿/m 美元/q]/mq ；/w 有/vyou [10/m 家/q]/mq 企业/n 进行/vn 再融资/nz ，/w 共/d [筹集/v 资金/n]/nz [59/m ./w 19/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
截至/v 去年/t 底/f ，/w 在/p 港/n 上市/vn 的/ude1 内地/n 公司/nis 有/vyou [182/m 家/q]/mq ，/w 包括/v 主板/gi [158/m 家/q]/mq 、/w 创业板/nz [24/m 家/q]/mq ，/w 共/d 筹资/vi [2079/m ./w 77/m 亿/m 美元/q]/mq ；/w 内地/n 企业/n （/w 包括/v H/x 股/q 、/w 红筹股/n 、/w [民营/b 企业/n]/nz ）/w 市值/n 占/v 港股/n 总市值/nz 约/d 57％/m ，/w [成交/v 金额/n]/nz 占/v 总/b 交易额/n 约/d 70％/m 。/w 
香港/ns 除了/p 是/vshi 内地/n 企业/n [境外/s 上市/vn]/nz 的/ude1 首选/vn 市场/n ，/w 还是/c 内地/n [证券/nis 期货/n]/nz 机构/n 在/p 海外/s 开展/v 业务/n 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq 。/w 与此同时/c ，/w 内地/n 不断/d 出台/vi 政策/n ，/w 全面/ad 提高/v 香港/ns 投资者/nnd 进入/v 内地/n [资本/n 市场/n]/nz 的/ude1 便利/an 性/ng 。/w 
童道驰/nr 介绍/v 说/v ，/w 人民币/n [合格/vi 境外/s 机构/n 投资者/nnd]/nz 试点/vn （/w RQFII/x ）/w 为/p 香港/ns 人民币/n 拓宽/v 了/ule 投资/v 渠道/n ，/w 有利于/v 支持/vn 香港/ns 成为/v 人民币/n [离岸/vn 中心/nis]/nz ，/w 得到/v 市场/n 高度/d 关注/v ，/w 反应/vn 积极/ad ，/w 目前/t [总投资/nz 额/n]/nz 度/qv 达到/v [2700/m 亿元/q]/mq 。/w 
去年/t 3月/t ，/w 证监会/n 与/cc [相关/vn 部门/n]/nz 对/p RQFII/x 法规/n 进行/vn 了/ule 修订/v ，/w 扩大/v 试点/vn 机构/n 范围/n 、/w 放宽/v 投资/vn 范围/n 限制/vn 。/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w 共有/v [60/m 家/q]/mq 香港/ns 机构/n 获得/v RQFII/x 资格/n ，/w [52/m 家/q]/mq 试点/vn 机构/n 合计/v 获/v 批/q [1575/m 亿元/q]/mq 投资/v 额度/n 。/w 
此外/c ，/w 自/p 去年/t 4月1日/t 起/vf ，/w 证监会/n 允许/v 在/p 内地/n 工作/vn 生活/vn 的/ude1 港澳台/n 居民/n 直接/ad 开立/v 账户/n 投资/vn A/x 股/q 市场/n ，/w 截至/v 目前/t 共有/v [51597/m 户/q]/mq 开户/vn ，/w 其中/rz 香港/ns 居民/n 占/v 到/v [27491/m 户/q]/mq 。/w 
