人民网/nz 1月23日/t 讯/ng 据/p 中/f 希/b 时报/n 、/w 希/b 中/f 网/n 消息/n ，/w [当地/s 时间/n]/nz 1月19日/t ，/w 上任/vi 还/d 不到/v 两周/mq 的/ude1 中国/ns 驻/v 希腊/ns 大使/nnt 邹肖力/nr 视察/v 雅典/ns 侨区/nz ，/w 与/cc 希腊/ns [华人/n 华侨/n]/nz 举行/v 座谈会/n ，/w 就/d 如何/ryv 更好/d 地/ude2 为/p 侨胞/n 办实事/nz ，/w 建设/vn 和谐/a 侨区/nz 等/udeng 问题/n 广泛/a 征求/v 和/cc 听取/v 了/ule 侨界/n 代表/nnt 的/ude1 意见/n 。/w 
邹肖力/nr 大使/nnt 在/p 发言/vi 中/f 充分/ad 肯定/v 了/ule 多年来/d 旅/vg 希/b 华侨/n 华人/n 为/p 促进/v 中/f 希/b [两国/mq 关系/n]/nz 发展/vn 所/usuo 作出/v 的/ude1 努力/ad 和/cc 贡献/n ，/w 同时/c 还/d 盛赞/v 了/ule 希腊/ns 华商/nz 在/p 受/v 当地/s 经济危机/n 冲击/vn 的/ude1 情况下/nz 不畏/v 困难/an ，/w 灵活/a 应变/vn 的/ude1 [进取/vi 精神/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 通过/p 对/p [国内/s 市场/n]/nz 的/ude1 调研/vn ，/w 了解到/v 近年来/dl 希腊/ns 华商/nz 积极/ad 调整/v [经营/vn 策略/n]/nz ，/w 把/pba 以往/t 只/d 从/p 中国/ns 进口商品/n 到/v 希腊/ns 销售/vn 的/ude1 单一/a 模式/n ，/w 转变/v 为/p 把/pba 希腊/ns 的/ude1 名特优/n 产品/n ，/w 比如/v 橄榄油/nf 、/w 葡萄酒/nf 等/udeng 出口/vn 到/v 中国/ns 去/vf ，/w 不断/d 开拓/v 新的/a 市场/n 和/cc 寻找/v 新的/a 客源/n ，/w 走/v [多元化/vn 经营/vn]/nz 的/ude1 路子/n ，/w 大大/d 促进/v 了/ule 中/f 希/b 两国/mq 的/ude1 双向/b 贸易/vn 发展/vn 。/w 
他/rr 强调/v ，/w 中/f 希/b 友好/a 是/vshi 经过/p [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz 以来/f 民间/n 以及/cc 两国/mq 政府/nis 不懈努力/vl 所/usuo 累积/v 下来/vf 的/ude1 [宝贵/a 财富/n]/nz ，/w 当前/t 中/f 希/b 关系/n 发展/v 势头/n 非常/d 好/a ，/w 他/rr 对/p 中/f 希/b 贸易/v 前景/n [充满/v 信心/n]/nz 。/w 
在/p 谈到/v 侨区/nz 建设/v 时/ng ，/w 他/rr 表示/v ，/w [希腊/ns 侨团/nis]/nt [充满/v 活力/n]/nz ，/w 相互间/nz 团结/v 友爱/vn ，/w 多年来/d 在/p 帮助/v 华侨/n 融入/v 当地/s 社会/n ，/w 保障/v 侨胞/n 权益/n 等/udeng 方面/n 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn 。/w 针对/p 侨界/n 代表/nnt 关心/v 的/ude1 雅典/ns 侨区/nz 治安/n 问题/n ，/w 邹肖力/nr 大使/nnt 提出/v ，/w 要/v 从/p 加强/v 侨民/n [法制/n 观念/n]/nz 教育/vn ，/w 提高/v 自身/rr 防范/v 意识/n ，/w 懂得/v 适时/ad 运用/v 法律/n 武器/n ，/w 以及/cc 完善/v 各方/r 沟通/v 联防/vn 机制/n 这/rzv [四/m 个/q]/mq 方面/n 入手/vi ，/w 从/p 根源/n 上/f 改善/v 华侨/n 华人/n 聚居区/n 的/ude1 治安/n 环境/n 。/w 
视察/v 期间/f ，/w 邹肖力/nr 大使/nnt 还/d 到访/v 希腊/ns 独家/d 华文/nz 报纸/n 《/w 中/f 希/b 时报/n 》/w 社/n 和/cc 希/b 中/f [门户/n 网站/n]/nz 【/w 希/b 中/f 网/n 】/w ，/w 以及/cc 参观/v 雅典/ns 中文/nz 学校/nis ，/w 并/cc 向/p 该校/r 师生/n 赠送/v 了/ule 教科书/n 。/w 
