人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 乔雪峰/nr ）/w 记者/nnt 从/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 获悉/v ，/w 今日/t 是/vshi 春运/n [第八/m 天/qt]/mq ，/w 据统计/nz ，/w 全国/n 道路/n 客流量/n 已/d 连续/a [5/m 天/qt]/mq 突破/v [8000/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 今日/t 全国/n 道路/n 共/d 发送/v 旅客/n [9172/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.8%/m ；/w 截至/v 16时/t ，/w 全国/n 道路/n 累计/vd 发送/v [6/m ./w 8/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 增长/v 4.2%/m ；/w [水路/n 运输/vn]/nz 投入/v 运力/n [11707/m 艘/q]/mq 、/w 58.7万/m 客位/n ，/w 共计/v 运送/vn 旅客/n [104/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 接下来/vl 的/ude1 一周/mq ，/w 将/d 是/vshi 春运/n 客流/n 的/ude1 最高峰/n ，/w 预计/v 道路/n 水路/n 单/b 日/b 最高/a 客流量/n 将/d 接近/v [1/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 
据/p [交通/n 运输/vn 部/q 路网/n 中心/nis]/nt 监测/vn 显示/v ，/w 今日/t 除/p 四川/ns 、/w 重庆/ns 、/w 云南/ns 3/m 省市/n 部分/n 高速公路/n 因/p 天气/n 因素/n 受阻/vi 外/f ，/w 全国/n 大部分/n [公路/n 交通/n]/nz 出行/vi 较为/d 顺畅/a 。/w 今日/t 上午/t ，/w 四川/ns 境内/s 的/ude1 [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 、/w 包茂/nr 高速/b 、/w 兰海/nz 高速/b 、/w [成/v 自/p 泸/n 高速/b]/nz 、/w 遂/d 回/v 高速/b ，/w 重庆/ns 境内/s 兰海/nz 高速/b 受/v 大雾/n 影响/vn ，/w 局部/n 路段/n 暂时/d 封闭/v ，/w 12时/t 已/d 全部/m 恢复/v 通行/vn 。/w 受/v 路面/n 结冰/vi 影响/vn ，/w 今晨/t 0时/t 起/vf 云南/ns 境内/s [杭/b 瑞/b 高速/b]/nz [大理/ns 白族/nz 自治州/n]/ns 祥云县/ns 大井村/ns 附近/f 路段/n 、/w 凤仪/nz 至/p [祥云/n 收费站/nis]/nt 路段/n 上行/vi 方向/n 道路/n 封闭/v ，/w 至/p 上午/t 9时/t 道路/n 恢复/v 通行/vn 。/w 
