人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 吕骞/nr ）/w 首届/b 人民/n 金融/n 年会/n 20日/t 在/p 北京/ns 召开/v ，/w [上海/ns 农商/nz 银行/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 荣获/v 2013/m 年度/n 卓越/a 区域性/n 商业银行/nis 奖/n 。/w 
获奖/vn 理由/n ：/w 在/p 作为/p [中国/ns 金融/n]/nz 桥头堡/n 的/ude1 [上海/ns 地区/n]/nz ，/w [上海/ns 农商/nz 行/ng]/nz 是/vshi 上海/ns 金融/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ：/w 在/p 这里/rzs ，/w 他/rr 是/vshi [营业/vn 网点/n]/nz 最多/ad 的/ude1 银行/nis 之一/rz ，/w 是/vshi [小企业/n 贷款/n]/nz 客户/n 和/cc 金额/n 最多/ad 的/ude1 银行/nis ，/w 也/d 是/vshi 全国/n [电子/n 渠道/n]/nz 最/d 齐全/a 的/ude1 区域性/n 银行/nis 之一/rz 。/w 
