人民网/nz 上海/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 孙小静/nr 、/w 姜泓冰/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 上海市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕/vi 。/w 在/p 此/rzs 后/f 召开/v 的/ude1 [上海市/ns 人民政府/nis]/nt [记者/nnt 招待会/n]/nz 上/f ，/w 就/d 大家/rr 关心/v 的/ude1 教育/vn 问题/n ，/w 上海市/ns 市长/nnt 杨雄/nr [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 。/w 
投入/v 700亿/m [教育/vn 经费/n]/nz 
在/p 谈到/v [教育/vn 经费/n]/nz 问题/n 时/ng ，/w 杨雄/nr 说/v ，/w 上海/ns 今年/t 将/d 投入/v 约/d 700亿/m [教育/vn 经费/n]/nz ，/w 三分之二/m 用于/v 基础教育/n ，/w 三分之一/m 用于/v 高等教育/n 。/w 
杨雄/nr 说/v ，/w 在/p 基础教育/n 方面/n ，/w 主要/b 用于/v 优质/b 均衡/a 发展/vn ，/w 特别/d 是/vshi 要/v 加强/vn 市级/b 统筹/vd ，/w 解决/v 一些/mq 相对/d 薄弱/a 学校/nis 的/ude1 建设/vn ，/w 使/v 均衡性/n 更好/d 。/w 均衡性/n 不是/c 把/pba 好/a 的/ude1 拉/v 低/a ，/w 而是/c 把/pba 低/a 的/ude1 往/p 上/f 抬/v ，/w 形成/v 一个/mq 优质/b 、/w 均衡/a 发展/vn 的/ude1 基础教育/n 格局/n 。/w 
杨雄/nr 说/v ，/w 在/p 高等教育/n 方面/n ，/w 主要/b 是/vshi 支持/v 内涵/n 发展/vn ，/w 重点/n 加强/v [绩效/n 评估/vn]/nz 。/w 今年/t 市政府/n 将/d 对/p 整个/b [教育/vn 经费/n]/nz 的/ude1 使用/vn 进行/vn 评估/vn ，/w 要求/n 学校/nis 能够/v 加强/vn [教育/vn 经费/n]/nz 的/ude1 管理/vn ，/w 加强/v 对/p 经费/n 使用/v 决策/vn 的/ude1 机制/n 完善/v ，/w 以及/cc 监督/vn 。/w 
高中/nis [学业/n 水平/n]/nz 考/v 将/d 增/v 语数/nz 附加/vn 卷/q 
谈及/v 上海/ns 高考/vn 制度/n 改革/vn 的/ude1 方向/n 时/ng ，/w 杨雄/nr 表示/v ，/w 今年/t 在/p [高中/nis 学业/n 水平/n 考试/vn]/nz 上/f 做/v 了/ule 些/q 调整/vn 优化/v ，/w 主要/b 就是/v 在/p 语文/n 和/cc 数学/n 增加/v 了/ule 附加/vn 卷/q 。/w 
杨雄/nr 说/v ，/w 教育部/nt 最近/t 公布/v 了/ule 总体/n 的/ude1 方案/n ，/w 叫/vi “/w 1/m +/w 5/m ”/w ，/w 一个/mq [总体/n 方案/n]/nz ，/w [五/m 个/q]/mq 配套/v 措施/n ，/w 上海/ns 一定会/nz 贯彻/v 教育部/nt 总/b 的/ude1 改革/vn 方针/n 。/w 
PISA/x 测试/vn 不/d 为/p 夺取/v 名次/n 
在/p 刚刚/d 揭晓/vi 的/ude1 国际/n 学生/nnt 水平/n 测试/vn （/w PISA/x ）/w 中/f ，/w 上海/ns 学生/nnt 在/p [65/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 当中/f 再次/d 夺得/v 全球/n 第一/m 。/w 杨雄/nr 表示/v ，/w 上海/ns 参加/v 这次/r 测试/vn 的/ude1 初衷/n 并非/v 是/vshi 为了/p 夺取/v 名次/n ，/w 获得/v 第一名/mq 可谓/v “/w 意外/a 之/uzhi 喜/v ”/w 。/w 
杨雄/nr 表示/v ，/w 上海/ns 学生/nnt 在/p 2010年/t 、/w 2013年/t 两次/mq 参加/v 了/ule PISA/x ，/w 在/p 评估/vn 中/f [两/q 度/qv]/mq 夺得/v 头名/n ，/w 对此/d 他/rr 感到/v 十分/d 自豪/a 。/w 但/c 他/rr 同时/c 指出/v ，/w 参加/v 这项/r 测试/vn 并非/v 是/vshi 为了/p 夺取/v 名次/n ，/w 主要/b 是/vshi 希望/v 通过/p 测试/vn 对照/v 国际/n 参照系/n 对/p 上海/ns 教育改革/v 进行/vn 评价/vn ，/w 同时/c 学习/v 和/cc 借鉴/v 国外/s 的/ude1 先进/a 经验/n 和/cc 理念/n 以及/cc PISA/x 的/ude1 [实证/n 研究/vn 方法/n]/nz 。/w 
杨雄/nr 同时/c 表示/v ，/w 从/p 测试/v 结果/n 来看/u ，/w 上海/ns 学生/nnt 的/ude1 表现/vn 和/cc 均衡/a 度/qv 都/d 比较/d 好/a 的/ude1 ，/w 坚定/a 了/ule 上海/ns 继续/v 贯彻/vn 好/a 优质/b 、/w 均衡/a 的/ude1 方针/n 。/w 但/c 他/rr 也/d 不/d 讳言/vi ，/w 上海/ns 学生/nnt “/w 用/p 在/p 学习/v 上/f 的/ude1 时间/n 多/a 了/ule 点/qt ”/w 。/w 
