人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 据/p 央视/j [新闻/n 报道/v]/nz ，/w 从/p 1986年/t 到/v 2013年/t 春晚/n ，/w 冯巩/nr 已/d 参加/v 过/uguo [28/m 次/qv]/mq 春晚/n ，/w 加上/v 马/n 年/qt 冯巩/nr 已/d 大致/d 确定/v 参演/vn ，/w 已经/d [29/m 次/qv]/mq 登上/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 他/rr 无疑/d 是/vshi “/w 出/vf 勤王/nz ”/w ，/w 远远/d 超过/v 多次/mq 拿下/v 春晚/n “/w 小品/n 王/n ”/w 赵本山/nr 的/ude1 [17/m 次/qv]/mq 。/w 马/n 年/qt 春晚/n 冯巩/nr 将/d 搭档/n 两位/mq 新人/n 一起/s 表演/v 小品/n 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 个人/n 》/w 。/w 虽然/c 变化/vn 很多/m ，/w 但/c 冯巩/nr 那/rzv 句/q “/w 想/v 死/vn 你们/rr 了/ule ”/w 却/d 一直/d 保留/v 。/w 
