在/p 贺岁喜剧/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 首映/vn 发布/v 会上/n ，/w [环球/n 人物/n]/nz 杂志/n 记者/nnt 见到/v 了/ule 一个/mq 尽/vi 显/v 疲态/n 的/ude1 冯小刚/nr 。/w 这位/r 中国/ns 电影界/n 举足轻重/vl 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt ，/w 仿佛/d 在/p 和/cc 期待/v 他/rr 作品/n 的/ude1 观众/n 们/k 闹着/nz 别扭/a ，/w 口中/s 时不时/d 地/ude2 爆出/v “/w 和/cc 电影/n 在/p 一起/s 那么/c 多年/mq 了/ule ，/w 有点/d 反感/an 它/rr 了/ule ”/w ，/w “/w 时代/n 可以/v 翻/vn 篇/q 了/ule ，/w 我/rr 特别/d 想/v 过/uguo 一种/mq 闲散/a 的/ude1 生活/vn ”/w 等/udeng 听/v 起来/vf 颇为/d 消极/a 的/ude1 话语/n 。/w 他/rr 还/d 抱怨/v ：/w “/w 复杂/a 、/w 深刻/a ，/w 观众/n 需要/v 吗/y ？/w 不/d 需要/v 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 娱乐/vn 的/ude1 时代/n ，/w 不是/c 一个/mq 反思/vn 的/ude1 时代/n 。/w ”/w “/w 观众/n 的/ude1 口味/n 让/v 我/rr 越来越/d 困惑/an 。/w ”/w 
尽管/c 言谈/n 之中/f 颇/d 有些/rz “/w 告老/nz 归田/nz ”/w 的/ude1 意思/n ，/w 但/c 冯小刚/nr 还是/c 不可避免/vl 地/ude2 成为/v 岁末/t 最/d 忙/v 的/ude1 人/n ，/w 而且/c 这种/r 局面/n 将/d 一直/d 持续/vd 到/v 2014年/t 春节/t —/w —/w 半年/mq 前/f ，/w 他/rr 接过/v 了/ule 春晚/n 递/v 来/vf 的/ude1 橄榄枝/n ，/w 成/v 了/ule 第一位/mq 跨界/nz 执导/v 春晚/n 的/ude1 [电影/n 导演/nnt]/nnt 。/w 
“/w 随便/ad 拍/v 的/ude1 电影/n ，/w 一个/mq 星期/n 卖/v [4/m 个/q]/mq 亿/m 。/w 认真/ad 拍/v 的/ude1 电影/n 不/d 卖钱/nz ”/w 
对于/p 贺岁喜剧/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 拍摄/vn 缘起/n ，/w 冯小刚/nr 曾/d 不止/v 一次/mq 向/p 媒体/n 表明/v ：/w “/w 没什么/vl 特别/d 的/ude1 ，/w 我/rr 只是/d 为了/p 还/d 人情/n 。/w ”/w “/w 《/w 私人/n 订制/v 》/w 是/vshi 为/p 市场/n 定制/n 的/ude1 ，/w 和/cc 内心/n 不/d [发生/v 关系/n]/nz 。/w ”/w 
上/f 一部/mq 作品/n 《/w 一九四二/m 》/w 似乎/d 耗尽/v 了/ule 冯小刚/nr 对/p 电影/n 的/ude1 全部/m 热情/an ，/w 那/rzv 部/q 电影/n 在/p 他/rr 心里/s 酝酿/v 了/ule 多年/mq ，/w 凭借/p 在/p 电影界/n 攒/v 下/f 的/ude1 信誉/n ，/w 才/d 拉/v 来/vf 巨额/b 资本/n 进行/vn 运作/vn 。/w 开拍/v 前/f ，/w 冯小刚/nr 做/v 了/ule 大量/m 调查/vn ，/w 拍摄/v 过程/n 艰苦卓绝/bl ，/w 他/rr 不仅/c 需要/v 导/v 戏/n ，/w 更/d 要/v 在/p 资本/n 和/cc 各种/rz 关系/n 间/f 辗转/vi 腾挪/v ，/w 压力/n 巨大/a 。/w 
虽然/c 冯小刚/nr 自己/rr 对/p 《/w 一九四二/m 》/w 寄予/v 了/ule 厚望/n ，/w 但/c 这部/r “/w 反思/v 民族性/n 的/ude1 [史诗/n 巨作/nz]/nz ”/w 并/cc 没有/v 获得/v 成功/a 。/w 观众/n 对/p 端/v 起/vf 架子/n 、/w 正襟危坐/nz 的/ude1 冯小刚/nr 不买账/vl ，/w 甚至/d 包括/v 他/rr 熟悉/v 的/ude1 一些/mq 朋友/n 对/p 这个/rz 题材/n 也/d 不/d 捧场/vi 。/w 最终/d ，/w 不论是/c 票房/n 还是/c 口碑/n ，/w 离/v 冯小刚/nr 的/ude1 期望/vn 都/d 太远/d 了/ule 。/w 冯小刚/nr 有点/d 困惑/an ，/w 但/c 他/rr 并不/d 认输/vi ，/w 他/rr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 我/rr 相信/v 50年/t 之后/f ，/w 观众/n 再/d 往/p 回/v 看/v ，/w 会/v 发现/vn [中国/ns 电影史/n]/nz 上/f 还有/v 这么/rz 一部/mq 片子/n 。/w ”/w 他/rr 还/d 说/v ：/w “/w 观众/n 似乎/d 更喜欢/nz 爆米花/nf 喜剧/n ，/w 但/c 我/rr 无心/vi 伺候/v 。/w ”/w 
话/n 虽/c 撂/v 得/ude3 狠/d ，/w 但/c 冯小刚/nr 还是/c 回归/v 到/v 了/ule 贺岁喜剧/n 的/ude1 老路/n 。/w 2013年12月19日/t ，/w 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 首映/vn 零点/n 场/qv 取得/v [1100/m 万元/q]/mq 票房/n ，/w 超过/v 了/ule 《/w 小/a 时代/n 》/w 和/cc 《/w 泰/b 囧/n 》/w ，/w 创下/v 华语/nz 片/q 首映/v 全新/b 纪录/n ；/w 上映/v 首/q 周/qt 票房/n 突破/v [4/m 亿元/q]/mq ，/w 再次/d 刷新/v 华语/nz 片/q 票房/n 纪录/n 。/w 截至/v 2014年1月12日/t ，/w 《/w 私人/n 订制/v 》/w 票房/n 已有/v [6/m ./w 97/m 亿元/q]/mq ，/w 毫无/v 悬念/n 地/ude2 成为/v 贺岁档/nz 的/ude1 [最大/gm 赢家/n]/nz 。/w 这个/rz 成绩/n 连/ulian 冯小刚/nr 自己/rr 都/d 有点/d 出乎意料/vl 。/w 在/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f 举行/v 的/ude1 华表奖/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f ，/w 凭借/p 《/w 一九四二/m 》/w 获得/v 优秀/a 导演/nnt 奖/n 的/ude1 他/rr 在/p 领奖台/n 上/f 感叹/v ：/w “/w 随便/ad 拍/v 的/ude1 电影/n ，/w 一个/mq 星期/n 卖/v [4/m 个/q]/mq 亿/m 。/w 我/rr 认真/ad 拍/v 的/ude1 电影/n 不/d 卖钱/nz ，/w 这/rzv 给/p 我/rr 很大/d 的/ude1 困惑/an 。/w ”/w 
《/w 私人/n 订制/v 》/w 在/p 内容/n 上/f 与/cc 冯小刚/nr 1997年/t 的/ude1 作品/n 《/w [甲方/n 乙方/n]/nz 》/w 一脉相承/vl ，/w 不论是/c 剧作/n 结构/n 和/cc 人物/n 设置/v ，/w 都/d 延续/v 了/ule 原作/n 。/w 只不过/d 除了/p 葛优/nr 不变/nz 之外/f ，/w 英达/nz 、/w 何冰/nr 、/w 刘蓓/nr 等/udeng 换成/v 了/ule 白百何/nr 、/w 李小璐/nr 、/w 郑恺/nr 这样/rzv 一套/mq 年轻/a 的/ude1 班底/n 。/w 这/rzv [4/m 位/q]/mq 主要/b 人物/n 以/p 帮助/v 别人/rr 圆梦/v 为/p 业务/n ，/w “/w 成全/v 别人/rr ，/w 恶心/a 自己/rr ”/w 是/vshi 他们/rr 的/ude1 口号/n 。/w 冯小刚/nr 给/p 片子/n 的/ude1 定位/vn 是/vshi “/w 不/d 正经/a 、/w 不/d 着/uzhe 调/v 、/w 不/d 讲理/a ”/w ，/w 人物/n 在/p 其中/rz 不断/d 变换/v 身份/n ，/w 表演/vn 着/uzhe [一场/mq 场/qv]/mq “/w 变装/nz 秀/ag ”/w ，/w 游戏/n 感/vg 十足/z 。/w 
影片/n 早就/d 凭借/p 大量/m 的/ude1 [植入/v 广告/n]/nz 使/v 投资/vn 有/vyou 了/ule 保障/vn ，/w 再/d 加上/v 节/q 节/q 攀升/v 的/ude1 票房/n ，/w 投资方/n 赚得/v [盆/n 满/a 钵/ng 满/a]/nz 。/w 但/c 与此同时/c ，/w 这部/r 电影/n 也/d 出现/v 了/ule 一种/mq 非常/d 荒谬/a 的/ude1 现象/n —/w —/w 票房/n 和/cc 口碑/n 严重/a 的/ude1 两级/mq 分化/vi 。/w 冯小刚/nr 遭遇/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 口碑/n 危机/n ，/w 先是/d 影片/n 公映/v 前/f ，/w 在/p 面向/v [机构/n 投资者/nnd]/nz 的/ude1 看/v 片/q 会/v 后/f ，/w 分析师/nnt 们/k 称/v “/w 看/v 了/ule 一半/m 看/v 不/d 下去/vf ”/w ，/w 投资者/nnd 信心/n 大跌/v ，/w 导致/v 华谊/nz 股票/n 急/v 挫/v 跌停/nz 。/w 影片/n 上映/v 后/f ，/w [两/q 大/a]/mq 电影/n 网站/n 的/ude1 评分/vn 都/d 是/vshi 及格线/n 以下/f ，/w 时光网/nz 5.8分/t ，/w 豆瓣网/nz 5.5分/t （/w 总分/n 10分/t ）/w 。/w 有/vyou 网友/n 套用/v 其中/rz 的/ude1 台词/n ，/w 称/v 冯小刚/nr 这/rzv 回/v 是/vshi “/w [成全/v 自己/rr]/nz ，/w 恶心/a 别人/rr ”/w 。/w 影评人/nnd 的/ude1 负面/b 评价/vn 更/d 不用说/vl 了/ule ，/w 有人/r 说/v 它/rr “/w 拼凑/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 互不/d 沾边/vi 的/ude1 无聊/a 小品/n ，/w 明显/a 在/p 糊弄/v 观众/n ，/w 透支/v 信誉/n 抢/v 钱/n 。/w 这/rzv 根本/a 算/v 不/d 上/f 电影/n ，/w 就是/v 一个/mq 低级/a 又/d 豪华/a 的/ude1 广告/n ”/w 。/w 
面对/v 劈头盖脸/dl 的/ude1 恶评/nz ，/w 冯小刚/nr 发飙/nz 了/ule 。/w 12月29日/t 凌晨/t ，/w 他/rr 连发/v 好/a 几条/mq 微博/n ，/w 声称/v 与/cc 影评人/nnd “/w 誓不两立/nz ”/w ，/w 骂/v 他们/rr 是/vshi “/w [大/a 尾巴/n 狼/n]/nz ”/w 。/w 他/rr 写道/v ：/w “/w 从/p 《/w 一九四二/m 》/w 到/v 《/w 私人/n 订制/v 》/w ，/w 你们/rr 的/ude1 嘲笑/vn 和/cc 狂欢/vi 恰恰/d 反映/v 了/ule 你们/rr 的/ude1 浅薄/a ，/w 我/rr 看不起/v 你们/rr ，/w 别/d 再/d 腆着/nz 脸/n 引领/v 观众/n 了/ule ，/w 丢人/a 。/w ”/w 
在/p 电影圈/nz ，/w 冯小刚/nr 是/vshi 有名/a 的/ude1 “/w 小钢炮/n ”/w 。/w 他/rr 与/cc 媒体/n 的/ude1 关系/n 一直/d 很差/d ，/w 2004年/t 大骂/nz 某/rz 刊物/n 是/vshi “/w 狗屎/nz 、/w 混蛋/n ”/w ；/w 2006年/t 直/d 斥/vg 某/rz 记者/nnt ：/w “/w 你/rr 要是/c 让/v 我/rr 不/d 痛快/a ，/w 我/rr 也/d 让/v 你/rr 不/d 高兴/a ！/w ”/w 甚至/d 在/p 面对/v 家人/n 时/ng ，/w 冯小刚/nr 也/d 压/v 不住/d 火/n ，/w 妻子/n 徐帆/nr 说/v 他/rr 是/vshi “/w 狗/n 脾气/n ”/w 。/w 但/c 这一次/mq 冯小刚/nr 在/p 微博/n 上/f 的/ude1 “/w 撒欢/vi ”/w ，/w 更/d 被/pbei 看做/v 是/vshi 一种/mq “/w 炒作/v ”/w ，/w 拿/v “/w 影评人/nnd ”/w 这个/rz [弱势/n 群体/n]/nz 开刀/vi ，/w 制造/v 话题/n ，/w 是/vshi 为了/p 给/p 影片/n 票房/n 再/d 添/v 一把/mq 火/n 。/w 
从/p 结果/n 来说/uls ，/w 观众/n 还是/c 给足/nz 了/ule 这位/r “/w 贺岁片/n 之父/nz ”/w 面子/n ，/w 但/c 正如/v [很多/m 人/n]/mq 反映/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 《/w 私人/n 订制/v 》/w 是/vshi 他/rr 迄今为止/dl 最/d 差/a 的/ude1 贺岁喜剧/n 。/w 冯氏/nz 贺岁喜剧/n ，/w 陷入/v 了/ule 一个/mq 创作/vn 的/ude1 瓶颈/n 。/w 
“/w 我/rr 的/ude1 作品/n 能/v 代表/nnt [绝大多数/m 人/n]/nz 的/ude1 梦想/n 、/w 欲望/n 和/cc 精神/n 需求/n ”/w 
总是/d 拍/v 贺岁喜剧/n 的/ude1 冯小刚/nr 说/v 过/uguo 一句话/l ：/w “/w 我/rr 的/ude1 内心/n 是/vshi 悲剧/n 的/ude1 ，/w 我/rr 在/p 强颜欢笑/nz 。/w ”/w 他/rr 性格/n 中/f 的/ude1 拧巴/nz 时不时/d 会/v 显现/vn 出来/vf ，/w 让/v 人/n 感觉/n 他/rr 虽然/c 功成名就/vl ，/w 但/c 并不/d 快乐/a ，/w 内心/n 充满/v 矛盾/an 。/w 
冯小刚/nr 是/vshi 搞/v 美术/n 出身/v ，/w 高中/nis 毕业/v 后/f 进入/v [北京/ns 军区/nis 文工团/nis]/nt ，/w 担任/v [舞美/n 设计/vn]/nnt 。/w 1985年/t ，/w 他/rr 调入/v [北京/ns 电视/n 艺术/n 中心/nis]/nt 成为/v 美工师/nnt ，/w 开始/v 电视剧/n 的/ude1 创作/vn 。/w 就/d 在/p 这/rzv 年/qt ，/w 他/rr 结识/v 了/ule 王朔/nr ，/w 后来/t 他们/rr 一起/s 成立/vi 了/ule “/w 好梦/nz 公司/nis ”/w ，/w 主营/n [影视/b 策划/vn]/nz 咨询服务/v 。/w 1990年/t ，/w 他/rr 和/cc 郑晓龙/nr 联合/v 编导/nnt 的/ude1 《/w [遭遇/v 激情/n]/nz 》/w 获/v [中国/ns 电影/n 金鸡奖/nz]/nz [4/m 项/q]/mq 大奖/n 。/w 1991年/t ，/w 他/rr 和/cc 王朔/nr 等/udeng 编剧/nnt 的/ude1 《/w 编辑部/nis 的/ude1 故事/n 》/w 风靡/v 全国/n 。/w 1995年/t 他/rr 又/d 执导/v 了/ule 《/w [一/d 地/ude2 鸡毛/n]/nz 》/w ，/w 他/rr 自己/rr 曾/d 说/v ：/w “/w 如果/c 说/v 《/w 编辑部/nis 的/ude1 故事/n 》/w 是/vshi 我/rr 作为/p 一名/mq 编剧/nnt ，/w 在/p 王朔/nr 创作/v 风格/n 的/ude1 引领/v 下/f ，/w 跨/v 出/vf 了/ule 坚实/a 的/ude1 一步/mq ；/w 那么/c 《/w [一/d 地/ude2 鸡毛/n]/nz 》/w ，/w 则/d 是/vshi 我/rr 作为/p 一名/mq 导演/nnt ，/w 在/p 刘震云/nr [创作/vn 思想/n]/nz 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w [走向/v 成熟/a]/nz 的/ude1 一次/mq 飞跃/vn 。/w ”/w 
之后/f 的/ude1 创作/vn [顺风/vi 顺水/nz]/nz 。/w 《/w 没完没了/vl 》/w 、/w 《/w [一声/mq 叹息/vi]/nz 》/w 、/w 《/w 大腕/n 》/w 、/w 《/w [天下/n 无/v 贼/n]/nz 》/w 、/w 《/w 手机/n 》/w 等/udeng 都/d 广/a 受欢迎/nz 。/w 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 之后/f ，/w 他/rr 成为/v 中国/ns 第一个/mq [内地/n 票房/n]/nz 超过/v [10/m 亿元/q]/mq 的/ude1 导演/nnt 。/w 《/w 私人/n 订制/v 》/w 之后/f ，/w 他/rr 更加/d 坐/v 稳/a 了/ule [内地/n 票房/n]/nz 累计/vd 第一/m 的/ude1 宝座/n 。/w 
当/p 被/pbei 问/v 到/v 为什么/ryv 他/rr 的/ude1 电影/n 总/b 能/v 把握住/v [观众/n 心理/n]/nz 时/ng ，/w 冯小刚/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 小人物/n ，/w 出身/v 卑微/a ，/w 对/p 我/rr 来说/uls 揣摩/v 小人物/n 的/ude1 心理/n 很容易/nz ，/w 我/rr 的/ude1 作品/n 能/v 代表/nnt [绝大多数/m 人/n]/nz 的/ude1 梦想/n 、/w 欲望/n 和/cc 精神/n 需求/n 。/w ”/w 
冯氏/nz 电影/n 最为/d 人/n 称道/v 的/ude1 正是/v 他/rr 一贯/d 坚持/v 的/ude1 “/w 平民/n 风格/n ”/w ，/w 他/rr 的/ude1 走红/vn 建立/v 在/p 普通/a 观众/n 口碑/n 的/ude1 基础上/nz 。/w 因此/c 他/rr 的/ude1 地位/n 颇/d 显/v 尴尬/a —/w —/w 虽然/c 和/cc 张艺谋/nr 、/w 陈凯歌/nr 等/udeng 年龄/n 相仿/vi ，/w 但/c 并不/d 属于/v “/w [第五代/mq 导演/nnt]/nz ”/w 。/w 尽管/c 他/rr 对/p 振兴/v [中国/ns 电影/n 市场/n]/nz 功不可没/vl ，/w 但/c 一直/d 以来/f ，/w 他/rr 受到/v 专业/n 奖项/n 的/ude1 排挤/vn ，/w 评论界/n 对/p 他/rr 并不/d 认可/vn ，/w 认为/v 他/rr 的/ude1 电影/n [艺术/n 水平/n]/nz 低/a 、/w 难/a [登/v 大雅之堂/n]/nz 。/w 
冯小刚/nr 不/d 服气/vi ，/w 为了/p [证明/v 自己/rr]/nz ，/w 又/d 拍/v 了/ule 《/w 集结号/nz 》/w 、/w 《/w [唐山/ns 大地震/nz]/nz 》/w 。/w 看得出/v ，/w 他/rr 希望/v 自己/rr 能/v “/w 俗/a ”/w 也/d 能/v “/w 雅/ag ”/w ，/w 想/v 拍/v 出/vf 一些/mq 崇高/a 、/w 辉煌/a ，/w 展现/v 苦难/n 与/cc 人性/n 的/ude1 主旋律/n 片子/n 。/w 正如/v 与/cc 冯小刚/nr 合作/vn 多年/mq 的/ude1 [电影/n 作曲家/nnt]/nnd 王黎光/nr 所/usuo 言/vg ：/w “/w 无论是/c 《/w 集结号/nz 》/w 还是/c 《/w [唐山/ns 大地震/nz]/nz 》/w ，/w 都/d 有一个/mq 共同/d 的/ude1 直接/ad 反映/v ，/w 那/rzv 就是/v 泪水/n 。/w ”/w 而/cc 到/v 了/ule 《/w 一九四二/m 》/w ，/w 冯小刚/nr 已经/d “/w 煽情/v ”/w 得/ude3 有点/d 过/uguo 了/ule 。/w 
面对/v 质疑/vn ，/w 冯小刚/nr 在/p 微博/n 上/f 无奈/d 自/p 辩/vg ：/w “/w 我/rr 尽/vi 了/ule 一个/mq 导演/nnt 对/p [中国/ns 电影/n]/nz 的/ude1 责任/n ，/w 无论/c 创作/vn 还是/c 市场/n 。/w ”/w 可/v 正如/v 一位/mq 影评人/nnd 所/usuo 言/vg ，/w “/w 早年/t 的/ude1 冯氏/nz 电影/n 体现/v 了/ule 一种/mq 更高/d 的/ude1 [道德/n 标准/n]/nz 。/w 但/c 如今/t 的/ude1 他/rr 变得/vi 更加/d 世俗化/vn 、/w 功利/n 化/v ，/w 放弃/v 理想主义/nz ，/w 以/p 利益/n 为/p 中心/nis 。/w ”/w 对比/v 新旧/nz 作品/n ，/w 今天/t 的/ude1 “/w 贺岁/v 导演/nnt ”/w 稍稍/d 有些/rz 变味/v 了/ule 。/w 
“/w 我/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 改造/vn ，/w 远/a 不及/vi 春晚/n 对/p 我/rr 的/ude1 改造/vn ”/w 
从/p 电影/n 跨界/nz 到/v 执导/v 央视/j 春晚/n ，/w 冯小刚/nr 自己/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 导/v 春晚/n 一/m 不/d 为/p 名/q ，/w 二/m 不/d 为/p 利/n ，/w 是/vshi 回馈/v 观众/n 对/p 电影/n 的/ude1 支持/vn 。/w 我/rr 就/d 不/d 感谢/v 领导/n 了/ule ，/w 顶着/v 骂名/n 干/v 这/rzv 事/n 领导/n 应该/v 感谢/vn 我/rr 。/w ”/w 话/n 虽/c 如此/rzv ，/w 吃饺子/nz 、/w 放鞭炮/nz 、/w 看春晚/nz ，/w 依然/d 是/vshi [很多/m 人/n]/mq 逢年过节/bl 的/ude1 保留/vn 曲目/n ，/w 央视/j 春晚/n 也/d 依然/d 是/vshi 媒体/n 竞逐/v 的/ude1 话题/n ，/w 能够/v 执导/v 这场/r 年度/n 大戏/n 当然/d 可以/v 看作/v 是/vshi 个/q 荣耀/an 。/w 
央视/j 春晚/n 为何/ryv 选择/v 冯小刚/nr ？/w 文化学者/nnd 马家辉/nr 认为/v ，/w 在/p 过去/vf 几年/mq ，/w 冯小刚/nr 拍/v 的/ude1 电影/n 以及/cc 他/rr 在/p 公众/n 场合/n 的/ude1 发言/vn ，/w 一方面/c 有/vyou 批判性/n ，/w 能够/v 说/v 出/vf 大家/rr 的/ude1 想法/n ，/w 同时/c 又/d 完全/ad 是/vshi 在/p 安全/an 范围/n 之内/f ；/w 他/rr 参与/v 中国/ns 的/ude1 [文化/n 产业/n]/nz ，/w 一直/d 以来/f 被/pbei 观众/n 信任/vn ，/w 也/d 被/pbei 领导层/n 信任/vn ；/w 他/rr 还有/v 很强/d 的/ude1 [沟通/v 能力/n]/nz 、/w 动员/v 能力/n 。/w “/w 冯小刚/nr 的/ude1 幽默/a ，/w 他/rr 的/ude1 头脑/n 灵活/a ，/w 我/rr 都/d 觉得/v 非常/d 厉害/a 。/w 所以/c 我/rr 一点/mq 都/d 不/d 惊讶/a 冯小刚/nr 做/v 春晚/n 总/b 导演/nnt 。/w ”/w 
马家辉/nr 的/ude1 观点/n 不无道理/nz ，/w 冯小刚/nr 和/cc 央视/j 春晚/n 的/ude1 联姻/vn 不是/c 偶然/a 。/w 冯小刚/nr 的/ude1 贺岁片/n 一度/d 是/vshi 新/a 一年/mq 流行语/n 的/ude1 缔造者/n 。/w 而/cc 春晚/n 也/d 曾/d 是/vshi 流行歌曲/n 的/ude1 推手/n 和/cc 热门/a 语汇/n 的/ude1 发起/vn 者/k 。/w 另外/c ，/w 综观/v 冯小刚/nr 的/ude1 创作/vn 历程/n ，/w 他/rr 一直/d 在/p 和/cc [审查/vn 制度/n]/nz 博弈/vn 。/w 他/rr “/w 既/c [让/v 领导/n 放心/v]/nz ，/w 又/d 让/v 观众/n 满意/v ”/w 的/ude1 本事/n 可/v 不是/c [一/d 朝/tg]/mq 练就/v 的/ude1 。/w 而/cc 多年/mq 的/ude1 历练/nz 也/d 使/v 他/rr 有/vyou 足够/v 的/ude1 能力/n 去/vf 应付/v 春晚/n 严苛/nz 的/ude1 审查/vn 。/w 
冯氏/nz 春晚/n 真/a 能/v 让/v 人/n 耳目一新/n 吗/y ？/w 冯小刚/nr 又/d 能/v 在/p 多/a 大/a 程度/n 上/f [打破/v 陈规/n]/nz ，/w 给/p 春晚/n 注入/v 新/a 变化/vn ？/w 
早先/t ，/w 刚/d 接受/v 春晚/n 总/b 导演/nnt 的/ude1 工作/vn ，/w 面对/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 冯小刚/nr 自信/a 满满/z “/w 春晚/n 以前/f 被/pbei 看得/v 太/d 严重/a 了/ule ，/w 它/rr 不/d 就是/v 一个/mq 联欢会/n 嘛/y ！/w ”/w 他/rr 称/v 会/v 按照/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 来/vf ，/w 反正/d 自己/rr 不是/c 电视/n 界/n 的/ude1 人/n ，/w 就/d 当/p 去/vf “/w 玩/v ”/w 一次/mq 。/w 但/c 时间/n 越/d 临近/v ，/w 冯小刚/nr 口气/n 就/d 越/d 沉重/a ：/w “/w 春晚/n 不/d 像/v 电影/n ，/w 它/rr 承载/v 着/uzhe 方方面面/n 。/w ”/w 的确/d ，/w 春晚/n 不是/c 个/q 喜剧/n 大/a 拼盘/n ，/w 不是/c 一台/mq 纯粹/b 的/ude1 [文艺/n 晚会/n]/nz ，/w 有/vyou 太多/ad 的/ude1 方面/n 需要/v 兼顾/vn 。/w 除了/p 审查/vn ，/w 还有/v 各种各样/bl 的/ude1 关系/n 、/w [商业/n 运作/vn]/nz ，/w 千丝万缕/bl 处处/d 掣肘/vi ，/w 更/d 糟糕/a 的/ude1 是/vshi ，/w 苛刻/a 的/ude1 环境/n 滋生/v 了/ule 创作者/nnd 们/k 的/ude1 “/w 自我/rr 审查/vn ”/w 。/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f 的/ude1 一次/mq 见面/vi 会上/n ，/w 冯小刚/nr [一/d 脸/n]/mq 真诚/a 又/d 无奈/d 地/ude2 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 千万/m 别/d 期待/v ，/w 我/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 改造/vn ，/w 远/a 不及/vi 春晚/n 对/p 我/rr 的/ude1 改造/vn 。/w ”/w 
不过/c ，/w “/w 冯氏/nz 春晚/n ”/w 也/d 应该/v 会/v 有/vyou 一些/mq 冯小刚/nr 的/ude1 特色/n 。/w 比如/v ，/w 由/p 他/rr 的/ude1 电影/n 风格/n 来看/u ，/w 他/rr 最/d 擅长/v 的/ude1 是/vshi 语言/n 。/w “/w 每次/r 选/v 演员/nnt ，/w 我/rr 先/d 看/v 的/ude1 不是/c 他/rr 的/ude1 表演/vn ，/w 而是/c 台词/n 。/w ”/w 冯小刚/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 相比之下/vl ，/w 他/rr 在/p 视听/n 方面/n 的/ude1 掌控/v 能力/n 是/vshi 较弱/d 的/ude1 。/w 
关于/p 春晚/n 的/ude1 新闻/n 正/d [一点点/m 被/pbei]/mq 媒体/n 爆出/v ：/w 宋祖英/nr 24年/t 来/vf 将/d 首次/m 缺席/vi 春晚/n ；/w 法国/nsf “/w 女神/n ”/w 级/q 影星/nnd 苏菲·玛索/nrf 将/d 与/cc 刘欢/nr 合唱/vn 一曲/mq 。/w 还有/v 一些/mq 将/d 在/p 春晚/n 登台/vi 的/ude1 歌手/nnt 则/d 被/pbei 媒体/n 称为/v “/w 冯家班/nr ”/w ：/w 孙楠/nr 曾/d 为/p 冯小刚/nr 的/ude1 《/w 不见/v 不/d 散/v 》/w 演唱/v 同名/vn 歌曲/n ；/w 张靓颖/nr 曾/d 为/p 《/w 夜宴/n 》/w 演唱/v 主题曲/n ；/w 为/p 《/w 私人/n 订制/v 》/w 演唱/v 主题曲/n 《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 的/ude1 王铮亮/nr 也/d 来/vf 了/ule 。/w 
与/cc 以往/t 春晚/n 豪华/a 出彩/v 的/ude1 [舞美/n 设计/vn]/nnt 相比/vi ，/w 马/n 年/qt 春晚/n [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 一届/mq 符合/v 政策/n 导向/n 的/ude1 “/w 质朴/a ”/w 春晚/n 。/w 但/c 至于/p 能否/v 做到/v 冯小刚/nr 自己/rr 提出/v 的/ude1 [八字/n 方针/n]/nz “/w 真诚/a 、/w 温暖/an 、/w 振奋/v 、/w 好玩/a ”/w ，/w 就/d 有待/v 检验/vn 了/ule 。/w 
编辑/nnt //w 王晶晶/nr 美编/nnt //w 苑立荣/nr 图/n 编/v //w 傅聪/nr 
编审/vn //w 张勉/nr 
