人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 将/d 在/p “/w 小/a 年/qt ”/w 晚间/t 播出/v ，/w 李湘/nr 带着/vn 女儿/n 王诗龄/nr 赴/v 现场/s 。/w 恰逢/v 今天/t 赶上/v 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 录制/vn ，/w 李湘/nr 11时/t 许/v 在/p 微博/n 中/f 发布/v 了/ule 王诗龄/nr 与/cc 周笔畅/nr 的/ude1 合影/vi ，/w 笔笔/nz 还/d 为/p Angela/x 送/v 上/f 了/ule 香香/nz 的/ude1 [新年/t 礼物/n]/nz 。/w 同时/c 李湘/nr 也/d 代/q 王诗龄/nr 向/p 周笔畅/nr 送/v 出/vf 祝福/vn ：/w “/w 加油/vi ，/w 周五/t 晚上/t 小/a 歌迷/n 听/v 你/rr 的/ude1 ！/w ”/w 
