娄以忠/nr ，/w 生于/v “/w [万/d 户/q]/mq 喜鹊/n 吉祥/n 地/ude2 ，/w 千年/t 阿胶/n 福寿乡/ns ”/w 的/ude1 山东/ns 东阿/n 。/w 他/rr 年/qt 届/q 八十/m ，/w 矍铄/a 健旺/a 心/n 炯/ng 睛/ng 朗/ag ，/w 乐观/a 豁达/a 神清/nz 意/ng 平/v ，/w 毫无/v 杖朝/nz 龙钟/nz 之/uzhi 态/ng 。/w 曾任/v [中国/ns 楹联/n 学会/v]/nt 副会长/nnt 、/w 山东省/ns [楹联/n 艺术家/nnt]/nz 协会/nis 主席/nnt 。/w 现/tg 为/p [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt ，/w [国家/n 一级/b 美术师/nnt]/nnt ，/w 山东省/ns [楹联/n 艺术家/nnt]/nz 协会/nis 顾问/nnt ，/w [山东省/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 顾问/nnt ，/w [山东省/ns 文史馆/nis]/nt 馆员/nnt 。/w 其/rz [书法/n 作品/n]/nz 多次/mq 入选/v 全国/n 大型/b 书法/n 展览/vn ，/w 多次/mq 到/v 日/b 、/w 韩/b 、/w 新/a 等/udeng 国/n 及/cc 我国/n 港/n 、/w 台/q 地区/n 展出/v ；/w 入选/v 近/a [百/m 部/q]/mq [书法/n 作品/n]/nz 集/q ，/w 入/v 刻/v 近/a [二十/m 家/q]/mq 书法/n 碑林/n ；/w 出版/v 有/vyou 《/w 娄以忠/nr 联/vg 语/ng 集/q 》/w 、/w 《/w 娄以忠/nr 书/n （/w 前/f [后/f 出师表/nz]/nz ）/w 》/w ，/w 《/w 兰竹/nr 吟诗/vi 画集/n 》/w （/w 合作/vn ）/w 、/w 《/w 古/tg 诗文/n 译注/n 》/w （/w 合作/vn ）/w 。/w 代表/nnt 作品/n 由/p [毛主席/nr 纪念堂/n]/nz 、/w [花明楼/ns 刘少奇/nr 纪念馆/nis]/nt 、/w 全国人大常委会/nt 大楼/n 等/udeng 文博/nz 单位/n 收藏/v 。/w 1994年/t 获/v [中国/ns 文联/nis]/nto 、/w 中国/ns [文化/n 艺术/n]/nz 博览会/n 金奖/n 。/w 
以/p 忠/vg 兄长/n 我/rr 数/n 岁/qt ，/w 同/p 在/p 一个/mq 单位/n 办公/vn ，/w 无/v 势力/n 基础/n 而/cc 友情/n 清澈/a ，/w 可谓/v [淡水/n 之/uzhi 交/v]/nz 。/w 常/d 小聚/nz 杯酌/nz 至/p 微醺/vi ，/w 谈笑风生/vl 且/c [口/n 无/v 遮拦/v]/nz ，/w 信马由缰/vl 亦/d 不/d 计/vi 更漏/nz 。/w 因/p 他/rr 对/p 桃符/n 联句/nz 情有独钟/vl ，/w 话题/n 多/a 围绕/v 于/p 此/rzs 。/w 他/rr [笃学/nz 好古/nz]/nz ，/w 学养/n 深厚/a ，/w 故/c 投/v 门/n 求教/v 者/k 众/ag ，/w 可/v 说/v 人/n 无/v 闲暇/n 。/w 又/d 因/p 相/d 邀/v 者/k 多/a ，/w 这位/r 快意/n 老翁/n 常/d 游走/v 四方/n ，/w [睹/vg 物/ng 兴/v 情/n]/nz ，/w 即/v 会/v 豪情/n 致远/nz ，/w 低吟/nz 高咏/nr ，/w 或/c 是/vshi [红/a 情/n 绿意/n]/nz ，/w 媚/ag 水/n 柔风/nz ，/w 便/d 有/vyou 了/ule 些/q 诗词/n 、/w 联句/nz 。/w 
且/c 看/v ：/w “/w 秋/tg 戏/n 霜风/nz 春/tg 戏/n 寒/ag ，/w 未经/d 日/b 月/n 却/d 经/p 年/qt ，/w 兴/v 来/vf 椽笔/nz 舞/v 横纵/nz ，/w 写/v 满/a 大地/n 再写/v 天/qt 。/w ”/w 笔端/n 的/ude1 [豪情/n 逸致/nz]/nz ，/w 透出/v 骨子里/n 的/ude1 [直/d 情/n 径行/nz]/nz 。/w 此/rzs 公/ng 心性/n 可见一斑/vl 。/w 
再/d 看/v ：/w “/w 留住/v 青春/n 驻/v 小斋/nz ，/w [疾风/n 骤雨/n]/nz 过/uguo 楼台/n 。/w [笔/n 歌/n 墨舞/nz]/nz 自成/v 调/v ，/w 灵府/nz 天宫/n 一齐/d 开/v 。/w ”/w 其/rz 悠然自得/al ，/w 心志/n 敞亮/a 的/ude1 情怀/n 流露/v 于/p 这/rzv 首/q 自/p 抒/vg 胸臆/n 的/ude1 小/a 诗/n 里/f 。/w 
六十岁时/t ，/w 他/rr 以/p 如下/vi 诗句/n 自寿/nz ：/w “/w 春风/n 不见/v 春雪/n 残/a ，/w 爆竹/n 未/d 迎/v 双/q 岁寒/nz 。/w 情/n 殷/tg 常/d 与/cc 花/n 对/p 语/ng ，/w 愁/v 稀/a 恰/d 共/d 酒/nf 结缘/vi 。/w 常/d 怜/vg 案/ng 积/v [千/m 叠/v]/mq 稿/ng ，/w 不/d 待/vi 鬓/ng 结/v 两层/mq 斑/n 。/w ”/w 可谓/v 情操/n 与/cc 春花/nz 共/d 语/ng 达观/a 与/cc 美酒/n 齐/a 舞/v 。/w 
在/p 青岛/ns ，/w 面对/v 豪气/n 冲天/z 的/ude1 大海/n 他/rr 这样/rzv 写道/v ：/w “/w 出格/vi 毕竟/d 是/vshi 人才/n ，/w 征/v 罢/v 归来/vn 观奕/nz 台/q 。/w 且/c 聆/vg 静/a 关/n 半步/nz 远/a ，/w 惊涛/n 十万/m 上/f 滩/ng 来/vf 。/w ”/w （/w 题/n 于/p [青岛/ns 八大关/nz]/nz 省/n 疗养院/nis ）/w 联句/nz 精心/ad 设/v 景/ng 、/w 抒情/vi 独到/a ，/w 形象/n 逼真/a 地/ude2 描述/v 了/ule 浪涛/n 的/ude1 气魄/n 与/cc 威猛/a 。/w 如此/rzv 豪情/n ，/w 自然界/n 唯/d 大海/n 有/vyou 之/uzhi 。/w 想想/v 之前/f 所列/nz 此/rzs 公/ng 的/ude1 诗句/n ，/w 其中/rz 之/uzhi 寓意/n 让/v 人/n 玩味/v 。/w 
在/p 素有/v [北国/ns 江南/nz]/nz 美称/n 的/ude1 马踏湖/nz ，/w 镌刻/v 于/p 五贤祠/nz 庑/ng 门前/s 柱/ng 上/f 的/ude1 楹联/n ：/w [渔舟/n 唱/v 晚/tg]/nz 归/v 莲/ng 渚/n ；/w 雁阵/n 惊/v 寒/ag 宿芦花/nr 乃/v 以/p 忠/vg 兄/ng 撰书/nz 的/ude1 作品/n 。/w 荡荡/nz 湖水/n 轻/a 泛/v 归舟/nz ，/w 荷/b 田/n 夜色/n 隐现/v 诸州/nz ，/w 一阵/mq 雁鸣/nz 唤醒/v 丛丛/q 芦花/n …/w …/w 静/a 中/f 有/vyou 动/v ，/w 动/v 中/f 有/vyou 静/a ，/w 在/p 古迹/n 胜景/n 中/f 见/v 此/rzs 联句/nz ，/w 令人/v 思绪/n 悠远/z 。/w 正是/v ：/w 两行/mq 寻常/a 字/n ，/w 一番/mq 思古/nz 情/n 。/w 
面对/v 世间/n 美景/n ，/w 人情世故/nz ，/w 他/rr 有/vyou 颇多/d 感悟/v ，/w 与/cc 联友/nz 斗/v 诗/n 对/p 句/q ，/w 灵感/n 会/v 频/ag 现/tg 翰/ng 端/v 。/w 在/p 应/v 海南省/ns 之/uzhi 邀/v 与/cc [书画/n 名家/n]/nz 荟萃/v 澄迈/ns ，/w 为/p 永庆寺/nz 书写/v 的/ude1 楹联/n 中/f ，/w 娄以忠/nr 以/p “/w 永/d 日/b 任/v 流连/v ，/w 迈步/vi 金沙/ns 登/v 净土/n ；/w 庆/vg 云朵/n 烂漫/z ，/w 澄怀/nz 玉磬/nz 悟禅/nz 心/n ”/w 联/vg 语/ng ，/w 把/pba 永庆寺/nz 和/cc 澄江/ns 、/w 迈/v 岭/ng 、/w 金沙/ns 净土/n 都/d 包含/v 其中/rz ，/w 精妙/a 对/p 句/q 极/d 受/v 主办方/nz 人们/n 和/cc 联友/nz 的/ude1 赞赏/vn 。/w 
他/rr 为/p 获得/v 文化/n 功勋/n 奖章/n 的/ude1 [澳门/ns 大学/nis 中文系/nis]/nt 教授/nnt 李观鼎/nr 撰写/v 的/ude1 对联/n ：/w “/w 雄姿/n 似/vg 鼎/ng 安/ag 天下/n ；/w 巨/ag 笔如椽/nz 写/v 大观/n ”/w 。/w 不仅/c 嵌入/v 了/ule 李/ng 教授/nnt 的/ude1 名字/n “/w 观鼎/nz ”/w ，/w 还/d 以/p “/w 鼎/ng 安/ag 天下/n ”/w “/w 笔写/nz 大观/n ”/w 的/ude1 恢宏博大/al ，/w 赞誉/vn 其/rz 所/usuo 获/v 功勋/n 。/w 
他/rr 热爱/v 心中/s 的/ude1 楹联/n ，/w 也/d 热衷/v 在/p 群众/n 中/f 推广/vn 这/rzv 门/n 中华/nz 艺术/n 。/w 在/p 济南/ns [舜/ng 玉/n 社区/n]/ns 公园/n 的/ude1 廊/ng 柱/ng 上/f ，/w 刻着/v 他/rr 撰书/nz 的/ude1 楹联/n ：/w “/w 天/qt 朗/ag 云/vg 清风/n 和气爽/nr ；/w 鸟/n 喧/ag 竹/ng 静/a 柳暗花明/vl ”/w 。/w 这种/r 易读/nz 易懂/a 的/ude1 联句/nz ，/w 颇受/nz 大众/ntc 喜爱/v ，/w 常/d 引得/v 鬓斑/nz 翁妪/nr 驻足/vi 吟哦/nz 。/w 
我/rr 为/p [山东/ns 电视台/nis]/nt 策划/v 节目/n 期间/f ，/w 为/p 普及/v 楹联/n 艺术/n ，/w 邀/v 楹联/n 学会/v 主席/nnt 以/p 忠/vg 兄/ng 出谋划策/vl ，/w 结果/n 便/d 有/vyou 了/ule 齐鲁/ns 书/n 家/q 张业法/nr 、/w 顾亚龙/nr 、/w 娄以忠/nr 、/w 张仲亭/nr 、/w 荆向海/nr 、/w 张国英/nr 等/udeng 登场/vi 赋/ng 联/vg 挥毫/vi 的/ude1 壮观/a 场面/n ，/w 晚会/n 结束/v ，/w 观众/n 蜂拥/vi 上台/vi ，/w 将/d 春联/n 索要/v 一空/v 。/w 
我们/rr 还/d 在/p 电视/n 晚会/n 上/f 拟题/v 征/v 联/vg ，/w 群众/n 踊跃/ad 响应/v ，/w 热情/an 之/uzhi 高/a 让/v 人/n 始料不及/vl ，/w 来稿/n 之/uzhi 多/a 须/d 用/p 麻袋/n 分装/v 。/w 审/v 选/vn 时/ng ，/w 以/p 忠/vg 兄/ng 读/v 到/v 佳句/n [兴致/n 盎然/z]/nz 玩味/v 再三/d 。/w 揭晓/vi 获奖/vn 结果/n 的/ude1 晚会/n ，/w 观众/n 气氛/n 非常/d 热烈/a 。/w 以/p 忠/vg 兄/ng 认为/v 这次/r 群众/n 楹联/n 活动/vn 乃/v 山东/ns 盛举/n ，/w 而且/c 彰显/v 了/ule 齐鲁/ns 文明/n 的/ude1 底蕴/n 和/cc 楹联/n 艺术/n 群众/n 基础/n 的/ude1 深厚/a 。/w 
娄以忠/nr 书法/n 善/ag 运行/vn 草/n 且/c 追/v 王铎/nr 书/n 风/n ，/w 洋洋洒洒/al ，/w 任/v 其/rz 马奔牛/nr 突/vg ，/w 有/vyou 股/q 挣脱/v 羁绊/n ，/w 急/v 腾/v 踊跃/ad 的/ude1 气势/n 。/w 让/v 人/n 感到/v ，/w 在/p 恣肆/v 纵横/vn 的/ude1 墨色/nz 线条/n 间/f ，/w 流动/vn 着/uzhe 龙飞凤舞/al 的/ude1 灵性/n ；/w 那/rzv 雄浑/z 奔放/z 的/ude1 狼毫/n 龙须/nz ，/w 张扬/vi 着/uzhe 天马行空/n 逞强/vi 求胜/nz 的/ude1 心性/n 。/w 娄以忠/nr 这种/r 书法/n 审美/vn 的/ude1 外/f 化/v 品质/n —/w —/w 视觉/n 感官/n 冲击/v 所得/n 的/ude1 形式美/n ，/w 就/d 使/v 他/rr 的/ude1 作品/n 能够/v 深/a 进/vf 引导/v 受众/n 接受/v 其/rz 艺术/n 感染/v 的/ude1 可能/v ，/w 让/v 人/n 情不自禁/dl 地/ude2 打开/v 他/rr [书法/n 作品/n]/nz 的/ude1 美丽/a 之/uzhi 门/n ，/w 徜徉/vi 在/p 千姿百态/n 的/ude1 墨线/n 殿堂/n ，/w 享受/v 笔锋/n 劈/v 削/vn 的/ude1 潇洒/a 。/w 
王国维/nr 言/vg ，/w 词/n 有/vyou 句/q 秀/ag ，/w 骨/ng 秀/ag ，/w 神秀/nz 。/w 我/rr 以为/v 理/n 无/v 专/a 在/p ，/w 书写/v 同样/d 有/vyou 字/n 秀/ag 、/w 骨/ng 秀/ag 、/w 神秀/nz 。/w 我/rr 想/v ，/w 这/rzv 正是/v 娄以忠/nr 的/ude1 笔墨/n 追逐/v 的/ude1 目标/n 吧/y 。/w 
作为/p 著名/a 书法家/nnt ，/w 他/rr 砚/ng 边/k 潇洒/a 挥翰/nz [数十/m 载/v]/mq ，/w 纸/n 上/f 恣意/d 行/ng 联/vg 上/f [千/m 副/b]/mq 。/w 其/rz 书/n 、/w 联/vg 两项/mq 中华/nz 艺术/n 瑰宝/n 撷/vg 美/b 采/v 妙/a ，/w [斗笋/nz 合缝/nz]/nz ，/w 相得益彰/vl 。/w 若非/c [积/v 日/b 累/a 久/a]/nz 的/ude1 功夫/n ，/w 难/a 能/v 如此/rzv 得心应手/vl 。/w (/w 孟广征/nr )/w 
