传/v 赵本山/nr 因/p 春晚/n 小品/n 太少/d 大/a 怒放/vi 狠/d 话/n 
人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 昨日/t （/w 22日/t ）/w ，/w 2014年/t 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 大/a 联/vg 排/v ，/w 联/vg 排/v 增加/vn 了/ule 不少/m 新的/a 歌舞/n 类/q 节目/n ，/w 而/cc 语言/n 类/q 节目/n 从/p [4/m 个/q]/mq 变成/v 了/ule [5/m 个/q]/mq ，/w 总算/d 不是/c “/w 史上/d 最少/d ”/w 了/ule 。/w 据/p 《/w [城市/n 快报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 身为/v 语言/n 节目/n 总/b 导演/nnt 的/ude1 赵本山/nr 对/p 仅/d 保留/v [4/m 个/q]/mq 语言/n 类/q 节目/n 感到/v 很/d 不满/an ，/w 开会/vi 时/ng 他/rr 甚至/d 放出/v 狠/d 话/n ：/w “/w 实在/d 不行/a 我/rr 现/tg 排/v 一个/mq 小品/n ！/w ”/w 当然/d ，/w 已经/d 没有/v 时间/n 编写/v 、/w 排练/v 新/a 小品/n 了/ule ，/w 为此/bl ，/w 冯小刚/nr 决定/v 复活/vn 一个/mq 小品/n ，/w 那/rzv 就是/v [开心/a 麻花/nf]/nz 的/ude1 《/w 同学会/nis 》/w 。/w 
《/w 同学会/nis 》/w 由/p 常远/nr 、/w 艾伦/nrf 、/w 王宁/nr 表演/vn ，/w 他们/rr 分别/d 饰演/v 银行/nis 科长/nnt 、/w 饭店/nis 老板/nnt 、/w 银行/nis 保安/b 。/w [3/m 个人/n]/mq 举行/v [同学/n 聚会/vi]/nz ，/w 保安/b 和/cc 饭店/nis 老板/nnt 都/d 请/v 科长/nnt 帮/v 他们/rr 办事/vn ，/w 但/c 科长/nnt 却/d 回忆/v 自己/rr 小时候/n 用/p 班费/n 给/p 自己/rr 买/v 镜子/n ，/w 结果/n 被/pbei 这/rzv 两个/mq 同学/n 教育/vn 的/ude1 事情/n ，/w 于是/cc ，/w 老板/nnt 和/cc 保安/b 都/d 不/d 找/v 科长/nnt 办事/vn 了/ule 。/w 这个/rz 作品/n 的/ude1 复活/vn 使得/vi [开心/a 麻花/nf]/nz 再/d 爆/v “/w 双响炮/nz ”/w ，/w 同时/c 有/vyou 两个/mq 小品/n 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 此前/t 在/p 央视/j 蛇/n 年/qt 春晚/n ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 创作/vn 的/ude1 《/w 今天/t 的/ude1 幸福/a 2/m 》/w 《/w [大城/ns 小事/n]/nz 》/w 双双/q 入选/v ，/w 这/rzv 在/p 央视/j 春晚/n 的/ude1 历史/n 上/f 还是/c 第一次/mq 。/w 
