[中国/ns 空军/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 申进科/nr 空军/nis 上校/nnt 
人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 杨振/nr 黎璇/nr ）/w [中国/ns 空军/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 申进科/nr 空军/nis 上校/nnt 23日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 中国/ns 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 两个月/mq 来/vf ，/w 空军/nis 在/p 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 一直/d 保持/v 常态化/nz 空中/s 巡逻/vn ，/w 加强/v 对/p [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 的/ude1 有效/a 管控/nz ，/w 履行/v 空军/nis 使命/n 任务/n 。/w 
申进科/nr 介绍/v ，/w 在/p 近日/t 组织/n 的/ude1 一次/mq 远海/nz 巡逻/vn 中/f ，/w 空军/nis 出动/v 多/a 型/k 飞机/n ，/w 对/p 进入/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 的/ude1 多/a 型/k 外国/n 军机/n 进行/vn 警戒/vn 监视/v 、/w 查证/v 识别/vn 、/w 跟/p 飞/vi 取证/vn 和/cc 语音/n 警告/vn 。/w 
申进科/nr 指出/v ，/w 中国/ns 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 是/vshi 为/p 保障/v 国家/n [空防/n 安全/an]/nz 提供/v 足够/vn 的/ude1 预警/vn 时间/n ，/w 其/rz 要义/n 在于/v 防卫/vn ，/w 不/d 针对/p 任何/rz 特定/b 国家/n 和/cc 目标/n 。/w [中国/ns 空军/nis]/nt 对/p 飞/vi 经/p 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 的/ude1 航空器/n 进行/vn 识别/vn 和/cc 查证/v ，/w 是/vshi 防御性/n 措施/n ，/w 符合/v 国际/n 通行/vi 做法/n 。/w 
申进科/nr 介绍/v ，/w 两个月/mq 来/vf ，/w [国际/n 航班/n]/nz 在/p 中国/ns 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 内/f 的/ude1 正常/a 飞行/vn 活动/vn ，/w 没有/v 受到/v 任何/rz 影响/vn 。/w 
申进科/nr 表示/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 空军/nis 一如既往/vl 保持/v [高度/d 戒备/vi]/nz 状态/n ，/w 一以贯之/vl 坚持/v 空防/n 空管/vn 一体/n 、/w 军民/n 一体/n 、/w 全/a 域/ng 一体/n ，/w 保卫/v 国家/n [空防/n 安全/an]/nz ，/w 保卫/v 人民/n 平安/a 幸福/a 。/w 
