人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 日前/t ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [五/m 组/n]/mq 嘉宾/n 赴/v 长沙/ns 参加/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n ，/w 田亮/nr 女儿/n 森/ag 碟/ng 看到/v 和/cc 林志颖/nr 同/p 架/qv 飞机/n ，/w 吵着/nz 要/v “/w 抱抱/v ”/w ，/w 林志颖/nr 抱着/v 森/ag 碟/ng 开心/a 玩耍/vi ，/w 温馨/a 互动/vn 似/vg 家人/n 。/w 
