央视网/nz 消息/n (/w [新闻/n 联播/vn]/nz )/w ：/w 在/p 春节/t 即将/d 到来之际/n ，/w 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 习近平/nr 22日/t 下午/t 在/p 人民大会堂/nz 同/p [各/rz 民主党派/n]/nz 中央/n 、/w 全国工商联/nt 负责人/nnt 和/cc 无党派人士/n 代表/nnt 欢聚一堂/vl ，/w 共/d 迎新春/nz 。/w 他/rr 代表/nnt 中共中央/nt ，/w 向/p [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n ，/w 向/p 统一战线/n 广大/b 成员/nnt ，/w 致/v 以/p 诚挚/a 的/ude1 问候/vn 和/cc 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 
[民革/n 中央/n]/nt 主席/nnt 万鄂湘/nr 、/w [民盟/n 中央/n]/nt 主席/nnt 张宝文/nr 、/w 民建/n 中央/n 主席/nnt 陈昌智/nr 、/w 民进/n 中央/n 主席/nnt 严隽琪/nr 、/w 农工党/n 中央/n 主席/nnt 陈竺/nr 、/w 致公党/nt 中央/n 主席/nnt 万钢/nr 、/w 九三学社/nt 中央/n 主席/nnt 韩启德/nr 、/w 台盟/nz 中央/n 主席/nnt 林文漪/nr 、/w 全国工商联/nt 主席/nnt 王钦敏/nr 和/cc 无党派人士/n 代表/nnt 林毅夫/nr 、/w 邓中翰/nr 等/udeng 应邀出席/v 。/w 
陈竺/nr 代表/nnt [各/rz 民主党派/n]/nz 中央/n 、/w 全国工商联/nt 和/cc 无党派人士/n 致辞/vi 。/w 他/rr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 中共中央/nt 带领/v [全国/n 人民/n]/nz 团结/v 奋斗/vn ，/w 谋/v 局/n 开篇/n 大略/n 已/d 定/v ，/w 首/q 战/v 奏捷/nz 大势/n 已/d 成/v 。/w 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 对/p 全面/ad 深化改革/v 作出/v 了/ule 总体/n 部署/vn ，/w 作为/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 参政党/n ，/w 我们/rr 一定/b 要/v 与/cc 中国共产党/nt 风雨同舟/vl 、/w 肝胆相照/vl ，/w 做/v 挚友/n 、/w 做/v 诤友/n ，/w 讲真话/nz 、/w 建/v 诤言/n ，/w 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 旗帜鲜明/vl 支持/v 改革/vn ，/w 既/c 要/v 献/v 良策/n ，/w 也/d 要/v 出/vf 大力/d ，/w 彰显/v 中国共产党/nt 领导/n 的/ude1 [多党/nz 合作/vn 和/cc 政治/n 协商/vn 制度/n]/nz 的/ude1 旺盛/a 活力/n 。/w 他/rr 还/d 就/d 加强/v 党外人士/n [民主/a 监督/vn]/nz 工作/vn 等/udeng 提出/v 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
在/p 听取/v 了/ule 陈竺/nr 同志/n 致辞/vi 后/f ，/w 习近平/nr 发表/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 首先/d 表示/v ，/w 再/d 过/uguo 几天/mq ，/w 就是/v 农历/n 马/n 年/qt 春节/t 了/ule 。/w 我/rr 念/v [两/q 副/b]/mq 报纸/n 上/f 刊登/v 的/ude1 春联/n 送给/v 大家/rr ，/w 一副/mq 是/vshi “/w 骏马/n 追风/v 扬/v 气魄/n ，/w 寒梅/nz 傲/a 雪见/nz 精神/n ”/w ，/w [另一/m 副/b]/mq 是/vshi “/w 昂首/vd 扬/v 鬃/ng ，/w 骏马/n 舞/v 东风/n ，/w 追求/v 梦想/n ;/w 斗/v 寒/ag 傲/a 雪/n ，/w 红梅/n 开/v 大地/n ，/w 实现/v 复兴/vn ”/w 。/w 
习近平/nr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 对/p 我们/rr 国家/n 来说/uls ，/w 是/vshi 很/d 不/d 平凡/a 的/ude1 一年/mq 。/w 面对/v [复杂/a 多变/z]/nz 的/ude1 [国际/n 形势/n]/nz 和/cc 艰巨/a 繁重/a 的/ude1 国内/s 改革/vn 发展/vn 稳定/an 任务/n ，/w 中国共产党/nt 紧紧/d 依靠/v 包括/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 在/p 内/f 的/ude1 [全国/n 各族/rz 人民/n]/nz ，/w 共同/d 战胜/v 了/ule 各种/rz 困难/an 和/cc 挑战/vn ，/w 取得/v 了/ule 新的/a 显著/ad 成就/n 。/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 适应/v 时代/n 要求/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 自身/rr 优势/n ，/w 主动/ad 奋发有为/vl ，/w 同/p 中国共产党/nt 一道/d ，/w 推动/v 统一战线/n 和/cc [多党/nz 合作/vn]/nz 事业/n 向前/vi 发展/vn ，/w 为/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 作出/v 了/ule 新的/a 贡献/n 。/w 习近平/nr 代表/nnt 中共中央/nt ，/w 向/p [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n ，/w 向/p 统一战线/n 广大/b 成员/nnt 表示/v 衷心/d 的/ude1 感谢/vn 。/w 
习近平/nr 指出/v ，/w 做好/v 今年/t [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 需要/v 中国共产党/nt 同/p [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 加强/v [团结/v 合作/vn]/nz ，/w 共同/d 不懈努力/vl 。/w 一个/mq 篱笆/n [三/m 个/q]/mq 桩/q ，/w [一个/mq 好汉/n 三/m 个/q 帮/v]/nz 。/w [实践/vn 证明/v]/nz ，/w 建立/v 新中国/nz ，/w 建设/v 新中国/nz ，/w 开拓/v 改革/vn 路/n ，/w 实现/v 中国/ns 梦/n ，/w 都/d 需要/v 各/rz 党派/n 团体/n 和/cc [各界/rz 人士/n]/nz 齐心/ad 努力/ad 。/w 越是/d 处于/v 改革/vn 攻坚/vn 期/qv ，/w 越/d 需要/v 汇集/v 众智/nz 、/w 增强/v 合力/n ;/w 越是/d 处于/v 发展/vn 关键期/nz ，/w 越/d 需要/v 凝聚/vn 人心/n 、/w 众志成城/vl 。/w 希望/v 同志们/nz 积极/ad 引导/v 所/usuo [联系/v 群众/n]/nz ，/w 凝聚/v 广泛/a 共识/n ，/w 积聚/v 强大/a 能量/n ，/w 深入/ad 考察/v 调研/vn ，/w 提出/v 真知灼见/n ，/w 让/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 看/v 问题/n 更/d 全面/ad ，/w 作/v 决策/vn 更/d 科学/n 。/w 
习近平/nr 强调/v ，/w [协商/vn 民主/a]/nz 是/vshi 我国/n [社会主义/n 民主/a 政治/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 是/vshi 我国/n [社会主义/n 民主/a 政治/n]/nz 的/ude1 特有/b 形式/n 和/cc 独特/a 优势/n ，/w 也/d 是/vshi 中国共产党/nt 执政/vi 和/cc 决策/vn 的/ude1 重要/a 方式/n 。/w 希望/v 同志们/nz 更加/d 主动/ad 发展/vn 好/a [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 不断/d 提高/v [协商/vn 民主/a]/nz 成效/n 和/cc 水平/n 。/w 中国共产党/nt 各级/r 组织/n 特别/d 是/vshi 领导干部/nnt 要/v 以/p 开阔/a 的/ude1 胸襟/n 、/w 平等/a 的/ude1 心态/n 、/w 民主/a 的/ude1 作风/n 广/a 纳/v 群言/nz 、/w 广/a 集/q 众智/nz ，/w 丰富/a [协商/vn 民主/a]/nz 形式/n ，/w 增强/v 民主/a 协商/v 实效/n ，/w 为/p 民主党派/n 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 发挥/v 作用/n 创造/v [有利/a 条件/n]/nz 。/w 
习近平/nr 指出/v ，/w 坚持/v 和/cc 发展/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz ，/w 要求/n 中国共产党/nt 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 也/d 要求/n 各/rz 参政党/n 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 希望/v 同志们/nz 准确/a 把握/v 建设/vn [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 参政党/n 的/ude1 基本/a 要求/n ，/w 继承/v [优良/z 传统/n]/nz ，/w 把握/v 时代/n 要求/n ，/w 不断/d 提高/v 政治/n 把握/v 能力/n 、/w 参政议政/vl 能力/n 、/w [组织/n 领导/n]/nz 能力/n 、/w 合作/vn 共事/vi 能力/n ，/w 努力/ad 把/pba [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 参政党/n 建设/vn 提高/v 到/v 一个/mq 新的/a 水平/n 。/w 
最后/f ，/w 习近平/nr 以/p [龙马/nz 精神/n]/nz 、/w 万马奔腾/nz 、/w 快马加鞭/nz 、/w 马到成功/vl 同/p 与会者/n 共勉/vi 。/w 
栗战书/nz ，/w [各/rz 民主党派/n]/nz 中央/n 、/w 全国工商联/nt 有关/v 负责人/nnt ，/w 中央/n [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 活动/vn 。/w 
