别人/rr 回家/vi 是/vshi 做/v 飞机/n 坐火车/v 坐/v 大巴/n ，/w 而/cc [5/m 名/q]/mq 分别/d 来自/v [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis]/ntu 和/cc [湖南/ns 商学院/nit]/ntu 的/ude1 [90/m 后/f]/mq 大学生/nnt 却/d 经历/n 了/ule 一次/mq 不同寻常/vl 的/ude1 回家/vn 体验/v ，/w 他们/rr 1月12日/t 从/p 长沙/ns 出发/vi ，/w 历时/vi [10/m 天/qt]/mq ，/w 徒步/d [360/m 公里/q]/mq 回到/v 郴州/ns 老家/n 过年/vi 。/w （/w [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis]/ntu 吴佑诚/nr 供/vi 图/n ）/w 回/v 专题/n 首页/gi 

