患者/n 秦/tg 某某/r ，/w 女/b ，/w [61/m 岁/qt]/mq ，/w 上海市/ns 户籍/n 。/w 于/p 1月22日/t 确诊/v ，/w 现/tg 正在/d 积极/ad 救治/vn 中/f 。/w 
据/p 了解/v ，/w 根据/p [国家/n 规定/n]/nz ，/w 从/p 2013年11月1日/t 开始/v 本市/r 已/d 将/d 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 纳入/v [乙类/n 传染病/nhd]/nz 进行/vn 管理/vn 。/w （/w 吴心远/nr ）/w 

