“/w 去年/t （/w 2013年/t ）/w ，/w 上海/ns [相关/vn 部门/n]/nz 查处/v 涉/vg [食品/n 安全/an]/nz 案件/n 达/v [1/m 万/d 5/m 千余/mq]/mq 件/q ，/w 但/c [公安/n 机关/n]/nz 立案/vi 只有/c 3百多件/m ，/w 连/ulian 个/q 零头/n 都/d 不到/v 。/w ”/w 
2013年/t ，/w [两/q 高/a]/mq 对/p [食品/n 安全/an 问题/n]/nz 作出/v [司法/n 解释/v]/nz ，/w 要求/n 各地/rzs [政法/n 机关/n]/nz 加强/v 对/p 是/vshi [食品/n 安全/an]/nz 案件/n 的/ude1 打击/vn 和/cc 审判/vn 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 
曾经/d 担任/v 过/uguo [上海市/ns 食品/n 安全/an 办公室/nis]/nt 主任/nnt ，/w 长期/d 从事/vi 政法/n 工作/vn 的/ude1 [上海市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 柴俊勇/nr ，/w 在/p 2014年两/t 会上/n 带来/v 了/ule 一个/mq 民生/n 提案/n —/w —/w 《/w [政法/n 机关/n]/nz 要/v 对/p [食品/n 安全/an]/nz 助威/vi 给/p 力/n 》/w 。/w 
就/d [食品/n 安全/an]/nz 而言/uls ，/w 任何人/r 都/d 不能/v 独善其身/vl 。/w 柴俊勇/nr 说/v ：/w “/w 民以食为天/n ，/w 民/ng 以/p 安/ag 为/p 地/ude2 ，/w 顶天立地/vl ，/w 国泰民安/vl 。/w [食品/n 安全/an]/nz 事关/v 每一个/mq 人/n ，/w 我们/rr 每一个/mq 人/n 都/d 是/vshi 消费者/n 。/w ”/w 
柴俊勇/nr 认为/v ，/w 上海/ns 公安/n 应/v 建立/vn 一支/mq 专门/d 维护/v 市民/n [食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 监察/vn 队伍/n ，/w “/w 如果/c 总队/nis 做/v 不到/v ，/w 可以/v 先/d 成立/vi 一支/mq 支队/nis ”/w ，/w “/w 把/pba 行政执法/v 和/cc 刑事/b 执法/vn 的/ude1 工作/vn 做到/v 无缝/b 衔接/vi 。/w 这/rzv 件/q 事/n 我/rr 已/d 跟/p 公安部/nto 有关/v 领导/n 作/v 了/ule 沟通/v ，/w 公安部/nto 也/d 希望/v 我们/rr 上海/ns 带/v 个头/n ”/w 。/w 
“/w [公安/n 机关/n]/nz —/w 检察院/nis —/w 法院/nis ”/w 构成/v 完整/a 的/ude1 政法/n 链条/n 。/w 柴俊勇/nr 指出/v ，/w 司法机关/nz 应该/v 严格/ad 按照/p [两/q 高/a]/mq [司法/n 解释/v]/nz ，/w ‘/w [五/m 个/q]/mq 严/a ’/w 要求/n 加强/v 审判/vn 力度/n 。/w 
“/w [政法/n 部门/n]/nz 要/v 把/pba [食品/n 安全/an]/nz 放在/v 头等/b 位置/n ”/w ，/w 柴俊勇/nr 表示/v 他/rr 的/ude1 提案/n 已经/d 引起/v 了/ule [政法/n 机关/n]/nz 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 
果不其然/vl ，/w 21日/t 上午/t ，/w 参与/v 政协/nis [专题/n 会议/n]/nz 的/ude1 上海市/ns 副市长/nnt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 局长/nnt 白少康/nr 就/d 透露/v ，/w [上海市/ns 公安局/nis]/nto 计划/n 成立/vi [食品/n 安全/an]/nz 犯罪/vn 侦查/v 总队/nis ，/w 专门/d 打击/v 危害/vn [食品/n 安全/an]/nz 违法犯罪/v 。/w 
柴俊勇/nr 相信/v ，/w “/w 新/a 一年/mq 的/ude1 [食品/n 安全/an]/nz 会上/n 一个/mq 新/a 台阶/n ”/w 。/w （/w 人民网/nz 上海/ns 1月23日/t 电/n 吴心远/nr ）/w 
