会议/n 表决/v 并/cc 通过/p 补选/v 崔亚东/nr 为/p [上海市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 。/w 
在/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 新/a 当选/v 的/ude1 [上海市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 崔亚东/nr 同/p 代表/nnt 见面/vi 。/w 崔亚东/nr 说/v ，/w 今天/t 我/rr 荣幸/a 地/ude2 当选/v 为/p [上海市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt ，/w 首先/d 要/v [衷心/d 感谢/v]/nz 上海/ns 人民/n 对/p 我/rr 的/ude1 信任/vn ，/w 感谢/v [社会/n 各界/rz]/nz 长期以来/dl 对/p [上海/ns 法院/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 关心/vn 与/cc 支持/v 。/w 同时/c ，/w 我/rr 也/d 深感/v 使命/n 光荣/a 、/w 责任/n 重大/a 。/w 
崔亚东/nr 表示/v ，/w 将/d 带领/v [上海/ns 法院/nis]/nt 6000多名/m 干警/n 一起/s ，/w 以/p 习近平/nr 总书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz ”/w 为/p 总目标/nz ，/w 始终/d 坚持/v [司法/n 为民/v]/nz 、/w [公正/a 司法/n]/nz 的/ude1 工作/vn 主线/n ，/w 以/p 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 为/p [核心/n 价值/n]/nz 追求/v ，/w 着力/vd 确保/v [司法/n 公正/a]/nz 、/w 高效/b 、/w 权威/n ，/w 着力/vd 维护/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 着力/vd 当/p 好/a 表率/n ，/w 建设/vn 一支/mq 信念/n 坚定/a 、/w 执法/vn 为民/v 、/w 敢于/v 担当/v 、/w 清正廉洁/vl 的/ude1 法院/nis 队伍/n ，/w 为/p [上海/ns 法院/nis]/nt 继续走/nz 在/p 全国/n 法院/nis 前列/n ，/w 为/p 服务/v 上海/ns 工作/vn 大局/n ，/w 推进/vi 法治/n 上海/ns 建设/vn 履/vg 职/ng 尽责/a ，/w 不辱使命/vl 、/w 不/d 负重/vi 托/v 。/w （/w 唐小丽/nr ）/w 
崔亚东/nr 同志/n 简历/n 
1969年12月/t 入伍/vi 任/v 战士/nnt ，/w 1974年3月/t 起/vf ，/w 历任/v [安徽省/ns 合肥市/ns 公安局/nis]/nt 民警/nnt 、/w 干事/nnt ，/w 政治处/nis 副主任/nnt ，/w [合肥市/ns 公安局/nis 五/m 处/n]/nt 副处长/nnt 。/w 1989年4月/t 起/vf 历任/v [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt ，/w 局长/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt ，/w 局长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 。/w 1997年5月/t 起/vf 历任/v [安徽省/ns 公安厅/nis]/nto 副厅长/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt ，/w 厅长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 。/w 2006年11月/t 起/vf 历任/v [贵州/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt ，/w 政法委/nis 书记/nnt ，/w 省/n 公安厅/nis 厅长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 。/w 2013年4月/t ，/w 任/v [上海市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w [代理/vn 院长/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 2014年1月/t ，/w 任/v [上海市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 
