近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 2014年/t [静安区/ns 妇女/n 儿童/n 工作/vn 委员会/nis]/nt 全/a 会上/n 获悉/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年中/t ，/w 区/n 女儿/n 工委/nis 各/rz 成员/nnt 单位/n 扎实/a 做好/v [妇女/n 儿童/n]/nz “/w 实事/n 项目/n ”/w ，/w 使/v 更多/ad 的/ude1 [妇女/n 儿童/n]/nz 能够/v 更好/d 地/ude2 享受/v 来自/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 以及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 关爱/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w 区/n 妇联/nis 为/p 全区/n [6222/m 名/q]/mq 退休/v 妇女/n 和/cc 生活/vn 困难/an 妇女/n 免费/vd 安排/v 妇科病/n 及/cc 乳腺病/nz 筛/v 查/v ；/w [13000/m 余/ng 名/q 0/m -/w 6/m 岁/qt]/mq 儿童/n 免费/vd 获得/v 定期/d [健康/a 体检/vn]/nz ；/w [806/m 对/p]/mq 准备/v 生育/vn 夫妇/n 接受/v 了/ule 免费/vd 孕前/t 检测/vn ；/w [7700/m 余/ng 名/q 60/m 岁/qt]/mq 及/cc 以上/f 老年人/n 进行/vn 认知/v 功能/n 筛/v 查/v 和/cc 评估/vn ，/w 建立/v 记忆/n 档案/n 等等/udeng 。/w 
副区长/nnt 巢克俭/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w 并/cc 为/p “/w 2011-2013/m 年度/n 静安区/ns [妇女/n 儿童/n]/nz 工作/vn 优秀/a 调研/v 论文/n [评选/vn 活动/vn]/nz ”/w 优秀/a 组织奖/n 获奖/vn 单位/n 以及/cc [优秀/a 论文/n]/nz 获奖者/n 颁奖/vn 。/w 区/n 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 和/cc 区/n 人民法院/nis 获得/v 优秀/a 组织奖/n ，/w 获得/v [优秀/a 论文/n]/nz 一等奖/n 的/ude1 是/vshi 区/n 疾控中心/nit 韩志英/nr 的/ude1 《/w 静安区/ns 白领/b [女性/n 健康/a]/nz 知识/n 、/w 健康/a 状况/n 和/cc [健康/a 促进/v]/nz [生活/vn 方式/n]/nz 调查/vn 》/w ；/w 区/n 妇联/nis 的/ude1 《/w [性别/n 视角/n]/nz 下/f 女性/n 海归/nz 回国/vi 来/vf 沪/b 发展/vn 的/ude1 现状/n 及/cc 对策/n 研究/vn 》/w 以及/cc 区/n 法院/nis 胡斯怡/nr 、/w 巫建强/nr 、/w 杨志刚/nr 的/ude1 《/w 论/v 离婚/vn 时/ng 子女/n 最佳/z 利益/n 的/ude1 判断/vn 标准/n 》/w 获/v 二等奖/n ；/w 区/n 法院/nis 胡晓艺/nr 的/ude1 《/w 另类/nz 探望权/nz 在/p [司法/n 实践/vn]/nz 中/f 的/ude1 困境/n 及/cc 出路/n —/w —/w 以/p 成年/vn 子女/n 对/p 父母/n 的/ude1 探望权/nz 为/p 切入/v 》/w 、/w 区/n 卫/ng 计委/nis 周公/n 望/v 、/w 王彩琴/nr 的/ude1 《/w 孕前/t 优生/vn [健康/a 检查/vn]/nz 随访/v 模式/n 的/ude1 建立/vn 与/cc 实践/vn 》/w 、/w 区/n 检察院/nis 梁凤娣/nr 、/w 顾文/nr 的/ude1 《/w 检察/b 环节/n [刑事/b 案件/n]/nz 未成年/n 被害人/n 权益/n 保护/v 机制/n 研究/vn 》/w 获得/v 三等奖/n 。/w 
（/w 来源/n ：/w 静安/nz 时报/n 记者/nnt 彭旭卉/nr ）/w 
