网上/s 近期/t 传/v 东莞市/ns KTV/x 小姐/n 中/f 有/vyou [2704/m 位/q]/mq 患有/v 艾滋病/nhd ，/w 其中/rz 厚街镇/ns 就/d 有/vyou [1600/m 位/q]/mq 。/w 昨日/t ，/w [东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 在/p 其/rz 官网/n 上/f 发布/v 声明/n 说/v ，/w “/w 经查/nz ，/w 这些/rz 信息/n 纯属/v 谣言/n ，/w 类似/a [网络/n 谣言/n]/nz 也/d 曾/d 在/p 大连/ns 、/w 北京/ns 和/cc 福州/ns 等/udeng 多个/mq 城市/n 出现/v ”/w （/w 1月22日/t 《/w [南方/s 都市报/nz]/nz 》/w ）/w 。/w 
应该/v 说/v ，/w 我/rr 对/p 东莞/ns 此次/rz 辟谣/v 工作/vn 比较/d 满意/v ，/w 因为/c 做到/v 了/ule “/w 有/vyou 破/v 有/vyou 立/v ”/w 。/w 所谓/v “/w 有/vyou 破/v ”/w ，/w 就是/v 否定/vn 谣言/n 的/ude1 真实性/n 。/w [东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 辟谣/v 指出/v ，/w “/w 这些/rz 信息/n 纯属/v 谣传/vn ，/w 类似/a [网络/n 谣言/n]/nz 也/d 曾/d 在/p 大连/ns 、/w 北京/ns 和/cc 福州/ns 等/udeng 多个/mq 城市/n 出现/v 。/w ”/w 
所谓/v “/w 有/vyou 立/v ”/w 就是/v 把/pba 准确/a 的/ude1 情况/n 公之于众/nz 。/w [东莞市/ns 卫生局/nis]/nto 在/p 其/rz 声明/n 中/f 公开/ad 的/ude1 相关/vn [数据/n 显示/v]/nz ：/w 东莞市/ns 自/p 1991年/t 发现/v [第一/m 例/n]/mq [艾滋病/nhd 病毒/n 感染者/n]/nz 和/cc 艾滋病/nhd 病人/n 以来/f ，/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w 全市/n 历年/n 累计/vd 发现/v 的/ude1 、/w 现/tg 住址/n 在/p 东莞/ns 的/ude1 [艾滋病/nhd 病毒/n 感染者/n]/nz 和/cc 患者/n 共/d [2032/m 例/n]/mq ，/w 其中/rz 女性/n [424/m 例/n]/mq 。/w 
我/rr 之所以/c 赞扬/v [东莞市/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 辟谣/v ，/w 是因为/c 我们/rr 许多/mq 时候/n ，/w 政府/nis 的/ude1 辟谣/v 连/ulian 这种/r 起码/d 的/ude1 标准/n 也/d 做/v 不到/v ，/w 最/d 常见/a 的/ude1 情况/n 是/vshi ，/w 政府/nis 只是/d 否定/v 谣传/vn ，/w 说/v 这/rzv “/w 纯属/v 谣言/n ”/w ，/w 但/c 却/d 不能/v 告诉/v 大家/rr 真实/a 的/ude1 情况/n 是/vshi 什么/ry 。/w 这种/r “/w 只/d 破/v 不/d 立/v ”/w 的/ude1 辟谣/v 当然/d 难以/d 让/v 公众/n 信服/v 。/w 
这样/rzv 的/ude1 例子/n 可以/v 找/v 一大把/nz 。/w 前/f 几年/mq ，/w 针对/p 社会上/nz 的/ude1 传言/n ，/w [卫生部/nto 医/ng 政/ng 司/ng]/nt 医疗/n 处处/d 长焦/nz 雅/ag 辉/ng 向/p 公众/n 辟谣/v 说/v ，/w “/w 每年/r [8/m 万/d 人/n]/mq 死/v 于/p [滥用/v 抗生素/n]/nz ”/w 说法/n 无/v 据/p 。/w 但是/c ，/w [8/m 万/d 人/n]/mq 靠不住/a ，/w 实际上/d 是/vshi 多少/ry 人/n ？/w 辟谣/v 的/ude1 卫生部/nto 官员/nnt 却说/v 不/d 出来/vf 。/w 同样/d ，/w 媒体/n 传言/n 中国/ns 有/vyou 10万/m 盗墓贼/nz ，/w 公安部/nto 官员/nnt 也/d 辟谣/v 说/v ，/w “/w 我们/rr 认为/v 这/rzv 一/m 数据/n （/w 10万/m 盗墓贼/nz ）/w 不/d 可靠/a ,/w 没有/v 任何/rz 依据/n ”/w 。/w 问题/n 是/vshi ，/w 10万/m 不/d 可靠/a ，/w 可靠/a 的/ude1 数字/n 是/vshi 多少/ry ，/w 公安部/nto 也/d 说/v 不/d 出/vf 。/w 辟谣/v 假/a 数字/n ，/w 却/d 又/d 拿/v 不/d 出/vf 真/a 数字/n ，/w 叫/vi 人/n 如何/ryv 相信/v 你/rr 的/ude1 辟谣/v 有/vyou 依据/n ？/w 可能/v 只是/d 需要/v “/w 辟谣/v ”/w 而已/y 。/w 
再举/nz 一个/mq 例子/n 。/w 当时/t 有/vyou 个/q 1986年/t 出生/vi 的/ude1 女孩/n 王圣淇/nr ，/w 工作/vn 三年/t 就/d 当/p 上/f 了/ule [辽宁/ns 石油/n 化工/n 大学/nis 国际/n 教育/vn 学院/nis]/nt 副院长/nnt 。/w 有/vyou 网友/n 传/v ，/w 王圣淇/nr 为/p 某/rz [市长/nnt 千金/n]/nz 。/w [辽宁/ns 石油/n 化工/n 大学/nis]/ntu 有关方面/nz 回应/vn 称/v ，/w 任命/v 是/vshi 严格/ad 按照/p 规定/n 进行/vn 的/ude1 ，/w “/w 否认/v 了/ule 王圣淇/nr 为/p 官二代/nz 的/ude1 说法/n ”/w 。/w 但是/c ，/w [辽宁/ns 石油/n 化工/n 大学/nis]/ntu 只是/d 不/d 承认/v 王圣淇/nr 是/vshi 官二代/nz ，/w 但/c 就是/v 不/d 说明/v 其/rz 父亲/n 到底/d 是/vshi 个/q 什么/ry 职业/n 的/ude1 人/n 。/w 这种/r “/w 只/d 破/v 不/d 立/v ”/w 的/ude1 辟谣/v ，/w 只能/v 让/v 公众/n 继续/v 怀疑/vn 。/w 
政府/nis 辟谣/v 就/d 应该/v 有/vyou 破/v 有/vyou 立/v ，/w 用/p 真/a 情况/n 去/vf 否定/v 假/a 情况/n 。/w 如果/c 不/d 公布/v 真实/a 的/ude1 数字/n ，/w 只是/d 一口咬定/vl 传言/n 不/d 真实/a ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 打消/v 公众/n 的/ude1 质疑/vn ？/w 这/rzv 应该/v 作为/p [政府/nis 公关/n]/nz 的/ude1 一项/mq 常识/n ，/w 让/v 每一个/mq [政府/nis 官员/nnt]/nnt 都/d 照此/nz 办理/v 。/w （/w 江苏/ns 殷国安/nr ）/w 
