会议/n 表决/v 并/cc 通过/p 补选/v 姜斯宪/nr 为/p [上海市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 。/w 
在/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 新/a 当选/v 的/ude1 [上海市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 姜斯宪/nr 同/p 代表/nnt 见面/vi 。/w 姜斯宪/nr 说/v ，/w [衷心/d 感谢/v]/nz 全体/n 代表/nnt 的/ude1 信任/vn ，/w 我/rr 深知/v 这次/r 当选/v 承载/vn 着/uzhe 上海/ns 人民/n 的/ude1 厚望/n ，/w 必将/d 恪尽职守/vl 、/w 不/d 负重/vi 托/v 。/w 
姜斯宪/nr 表示/v ，/w 作为/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 和/cc [上海/ns 交通/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 在/p 新的/a [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f ，/w 将/d 认真/ad 学习/v 、/w 准确/a 把握/v 我们/rr 党/n 在/p 新的/a [历史/n 条件/n 下/f]/nz 治国/vi 理/n 政/ng 的/ude1 新思想/nz 、/w 新/a 论断/vn 、/w 新/a 要求/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 依法/d [履行/v 职责/n]/nz 的/ude1 意识/n 和/cc 能力/n 。/w 要/v 切实/ad 推进/vi [依法/d 治校/v]/nz ，/w 加快/v 建设/vn [现代/ntc 大学/nis 制度/n]/nz 。/w 要/v 进一步/d 探索/v 一流/b 城市/n 与/cc 一流/b 教育/vn 共生/vi 互动/vn 的/ude1 内在/b 机制/n ，/w 促进/v 上海/ns 高等教育/n 更/d 主动/ad 融入/v 国家/n 、/w [区域/n 发展/vn]/nz ，/w 为/p 上海/ns 推进/vi 创新/vi 驱动/vn 转型/vn 发展/vn 做出/v 应有/vn 的/ude1 贡献/n 。/w （/w 唐小丽/nr ）/w 
姜斯宪/nr 同志/n 简历/n 
姜斯宪/nr ，/w 男/b ，/w 1954年9月/t 生/v ，/w 汉族/nz ，/w 江苏/ns 江/n 都/d 人/n ，/w [工学/n 硕士/nnt]/nz 。/w 现任/v [上海市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [上海/ns 交通/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 理事/nnt ，/w 是/vshi [中共/n 十五大/n]/nz 、/w 十八/m 大代表/nnt ，/w [第/m 十一届/n 全国/n 人大代表/nnt]/nnt 。/w 1972年1月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1976年3月/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 曾任/v [上海/ns 交通/n 大学/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副校长/nnt ，/w [上海/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 副部长/nnt ，/w 上海市/ns 徐汇区/ns 区长/nnt ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 市/n 综合/v 经济/n 工作/vn 党委/nis 书记/nnt ，/w [上海市/ns 政府/nis]/nto 秘书长/nnt ，/w 上海市/ns 副市长/nnt ，/w [浦东/ns 新区/n 区委/nis]/nto 书记/nnt 、/w 区长/nnt ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt ，/w 海南省/ns 副省长/nnt ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 。/w 
