吉克/nrf 隽逸/nz 开通/v 微视/nz 和/cc 喵星人/nz 一起/s 跳/vi 《/w SummerTime/x 》/w 
吉克/nrf 隽逸/nz ：/w 我/rr 来/vf 微视/nz 拉/v ,/w 开/v 微视/nz 拉/v ,/w 快看/nz “/w 我/rr 和/cc 喵星人/nz 一起/s 跳/vi 了/ule 《/w SummerTime/x 》/w 哟/e ，/w 来/vf 加入/v 我们/rr 一起/s 跳/vi 起来/vf ，/w 有/vyou 机会/n 赢取/v 回家/vn 机票/n 和/cc 专辑/n ~/w ”/w 参加/v 活动/vn 办法/n ：/w 上/f 传/v 自己/rr 模仿/v 的/ude1 《/w SummerTime/x 》/w MV/x ，/w 与/cc 我/rr 亲密/a 互动/vn 。/w 我/rr 将/d 挑选/v [1/m 名/q]/mq 微视/nz 网友/n ，/w 在/p 春节/t 之际/f 赠送/v 返程/n 机票/n 一张/mq ，/w 参与/v 投票/vn 的/ude1 网友/n 同样/d 有/vyou 机会/n 获赠/v 我/rr 的/ude1 专辑/n 一张/mq ~/w 。/w 
《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 人气/n 学员/nnt 吉克/nrf 隽逸/nz 来/vf 了/ule ！/w 这次/r 她/rr 看中/v 火爆/a 的/ude1 微视/nz ,/w 特意/d 用/p 微视/nz 给/p 大家/rr 带来/v 了/ule 新歌/n 《/w SummerTime/x 》/w ，/w 为了/p 给/p 新歌/n 打气/vi ，/w 吉克/nrf 隽逸/nz 唱着/v 新歌/n ，/w 带/v 上/f 一只/mq 超/v 萌/vg 的/ude1 喵星人/nz 出镜/nz 一起/s 跳/vi 了/ule 起来/vf ，/w 真是/d 可爱/a 至极/vi ！/w 
韩庚/nr 宣传/vn 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 领衔/vd 表演/v [四/m 小天鹅/nf]/nz 
韩庚/nr ：/w [四/m 小天鹅/nf]/nz 
在/p 由/p 韩庚/nr 主演/v 的/ude1 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 首映式/n 上/f ，/w 韩庚/nr 与/cc 其他/rzv [三/m 位/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 大/a 打/v “/w 男色/nz 牌/n ”/w ，/w 倒数/v “/w 一二三/m ”/w 之后/f ，/w [四/m 人/n]/mq 一起/s 头/n 朝/tg 主持人/nnt 跳/vi 了/ule 起来/vf ，/w 韩庚/nr 戏称/v 这/rzv 是/vshi “/w [四/m 小天鹅/nf]/nz ”/w 。/w 
韩庚/nr ，/w 中国/ns 流行/v 男歌手/nz 、/w 演员/nnt 。/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 四大/n 男/b 主演/v 卖萌/nz 拼/v 帅/ng 
陈赫/nr ：/w 我/rr 果然/d 最/d 帅/ng 
到底/d 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 的/ude1 男/b 主演/v 谁/ry 最/d 帅/ng ？/w 先是/d 李佳航/nr （/w 张伟/nr ）/w 眉飞色舞/vl ，/w 再/d 是/vshi 王传君/nr （/w [关谷/nr 神奇/a]/nz ）/w 献/v 上相/a 吻/v ，/w 接着/c 孙艺洲/nr （/w 吕子乔/nr ）/w 剪刀手/nz 么么哒/nz ，/w 最后/f 贤/ng 哥/n 陈赫/nr 压轴/nz 出场/vi ，/w 并/cc 大言不惭/dl 地/ude2 声称/v 果然/d 自己/rr 是/vshi 最/d 帅/ng 的/ude1 那/rzv 一个/mq 。/w 
陈赫/nr ，/w 演员/nnt ，/w 主要/b 作品/n ：/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 。/w 
吴奇隆/nr 街头/s 游荡/vi 揭密/nz 街拍/nz 幕后/s 花絮/n 
我们/rr 的/ude1 街拍/nz 时刻/n ：/w 隆哥/nrf 你/rr 肿么/nz 这么/rz high/x 
咦/e ？/w 四爷/n [走/v 来/vf 走/v 去/vf]/nz 这/rzv 是/vshi 干嘛/nz 呢/y ？/w 周围/f 还有/v 很多/m 围观/vi 的/ude1 好像/v 明白/v 真相/n 的/ude1 群众/n 。/w 原来/d 是/vshi 在/p 街拍/nz 哦/e ！/w 不过/c 四爷/n 一身/n [潮人/nz 打扮/v]/nz ，/w 颇/d 有/vyou 型/k 男/b 范/ng ，/w 但是/c 四爷/n 你/rr 走/v 这么/rz 快/a ，/w 摄影师/nnt 很难/d 抓拍/v 的/ude1 呦/e ！/w 
（/w 来源/n ：/w 腾讯/ntc ）/w 
