在/p [今天/t 下午/t]/nz 举行/v 的/ude1 上海市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 崔亚东/nr 当选/v 为/p 市/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 。/w 
崔亚东/nr 同志/n 简历/n 
1969年12月/t 入伍/vi 任/v 战士/nnt ，/w 1974年3月/t 起/vf ，/w 历任/v [安徽省/ns 合肥市/ns 公安局/nis]/nt 民警/nnt 、/w 干事/nnt ，/w 政治处/nis 副主任/nnt ，/w [合肥市/ns 公安局/nis 五/m 处/n]/nt 副处长/nnt 。/w 1989年4月/t 起/vf 历任/v [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt ，/w 局长/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt ，/w 局长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 。/w 1997年5月/t 起/vf 历任/v [安徽省/ns 公安厅/nis]/nto 副厅长/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt ，/w 厅长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 。/w 2006年11月/t 起/vf 历任/v [贵州/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt ，/w 政法委/nis 书记/nnt ，/w 省/n 公安厅/nis 厅长/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 。/w 2013年4月/t ，/w 任/v [上海市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w [代理/vn 院长/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 2014年1月/t ，/w 任/v [上海市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 
