在/p [今天/t 下午/t]/nz 举行/v 的/ude1 上海市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 姜斯宪/nr 当选/v 为/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 。/w 
姜斯宪/nr 同志/n 简历/n 
姜斯宪/nr ，/w 男/b ，/w 1954年9月/t 生/v ，/w 汉族/nz ，/w 江苏/ns 江/n 都/d 人/n ，/w [工学/n 硕士/nnt]/nz 。/w 现任/v [上海市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [上海/ns 交通/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 理事/nnt ，/w 是/vshi [中共/n 十五大/n]/nz 、/w 十八/m 大代表/nnt ，/w [第/m 十一届/n 全国/n 人大代表/nnt]/nnt 。/w 1972年1月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1976年3月/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 曾任/v [上海/ns 交通/n 大学/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副校长/nnt ，/w [上海/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 副部长/nnt ，/w 上海市/ns 徐汇区/ns 区长/nnt ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 市政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 市/n 综合/v 经济/n 工作/vn 党委/nis 书记/nnt ，/w [上海市/ns 政府/nis]/nto 秘书长/nnt ，/w 上海市/ns 副市长/nnt ，/w [浦东/ns 新区/n 区委/nis]/nto 书记/nnt 、/w 区长/nnt ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt ，/w 海南省/ns 副省长/nnt ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 。/w 
