英译本/nz 《/w [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 》/w 封面/n 
由/p [五洲/n 传播/vn 出版社/nis]/nt 出版/v 的/ude1 英译本/nz 《/w [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 》/w （/w The14thDalaiLama/x ）/w 近日/t 在/p 北京/ns 正式/ad 发行/v 。/w 
该书/r 以/p [历史/n 资料/n]/nz 为/p 根据/p ，/w 以/p 编年体/n 的/ude1 叙述/vn 方式/n ，/w 讲述/v 了/ule [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 近/a 80年/t 的/ude1 人生/n 经历/n ，/w 是/vshi 国内/s 迄今/d 首部/gi 详细/a 记录/v 和/cc 评述/v [十四/m 世/ng 达赖/n]/nz [其/rz 人/n 其/rz 事/n]/nz 的/ude1 专著/n 。/w 
书/n 中/f 叙/b 写/v 了/ule [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 最初/d 拥护/v 和平/n 解放/v 、/w 维护/v 国家/n 统一/vn 、/w 歌颂/v 党中央/nt 和/cc 毛主席/nr 并/cc 千里/mq 赴京/vi 参与/v 国事/n 、/w 当选/v 为/p [国家/n 领导人/nnt]/nnt 的/ude1 往事/n ；/w 记述/v 了/ule 达赖/n 流亡/v 之/uzhi 初/f 的/ude1 困顿/an ，/w 并/cc 介绍/v 了/ule 近年/t 达赖/n 在/p 海外/s 窜访/nz 的/ude1 活动/vn 。/w 
该书/r 同时/c 收纳/vn 了/ule [数十/m 张/q]/mq 珍贵/a 的/ude1 历史/n 照片/n ，/w 包括/v [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 坐床/nz 仪式/n 现场/s 、/w 毛泽东/nr 接见/v [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 和/cc [十世/nz 班禅/n]/nz 、/w [中央/n 人民政府/nis]/nt 代表/nnt 与/cc 西藏/ns 地方/n 代表/nnt 在/p [中南海/ns 勤政殿/ns]/nz 签定/v “/w [十七/m 条/q 协议/n]/nz ”/w 、/w 毛泽东/nr 与/cc 达赖/n 的/ude1 亲笔信/n 等等/udeng 。/w 
《/w [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 》/w 是/vshi 《/w 香巴拉/nz 的/ude1 迷途/n ：/w [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 人/n 和/cc 事/n 》/w 的/ude1 英译本/nz ，/w 由/p [中国/ns 社会/n 科学院/nis 中国/ns 边疆/s 史/ng 地/ude2 研究/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 孙宏年/nr 、/w 张永攀/nr 和/cc 厉声/d 合作/vn 撰写/v ，/w 并/cc 由/p [中国/ns 外文/n 局/n]/nt 译审/nz 王国振/nr 翻译/v 。/w 
据此/d 前/f [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 《/w 香巴拉/nz 的/ude1 迷途/n ：/w [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 人/n 和/cc 事/n 》/w 按/p 不同/a 历史/n 阶段/n 收录/v 与/cc 达赖/n 有关/vn 的/ude1 史实/n ，/w 语言/n 平实/a 严谨/a ，/w 大量/m 参考/vn 了/ule 国内/s 的/ude1 权威/n 资料/n 和/cc 英国/ns 文献/n 。/w 本书/r [出版/v 发行/v]/nz 的/ude1 过程/n 一波三折/vl ，/w 全书/n 范围内/nz 的/ude1 修改/vn 就/d 有/vyou [三/m 次/qv]/mq ，/w 小/a 修补/v 更是/d 不计其数/vl 。/w 本书/r 忠于/v 原文/n 和/cc 历史/n ，/w 还原/vi 真实/a 的/ude1 达赖/n ，/w 让/v [广大/b 读者/n]/nz 自行/d 评判/vn 。/w 
《/w 香巴拉/nz 的/ude1 迷途/n ：/w [十四/m 世/ng 达赖喇嘛/nnd]/nz 人/n 和/cc 事/n 》/w 于/p 2011年/t 发行/v ，/w 在/p 社会上/nz 引起/v 了/ule 广泛/a 关注/v 和/cc 积极/ad 的/ude1 反响/n 。/w 现/tg 中/f 英/b 两个/mq 版本/n 在/p 国内/s 各/rz 大/a [网上/s 书店/nis]/nz 和/cc 和/cc 实体/n 书店/nis 均/d 有/vyou 销售/vn 。/w （/w 吴清兰/nr ）/w 
