西藏自治区/ns 全区/n 旅游/vn 工作/vn 电视电话会议/n 在/p 拉萨/ns 召开/v 摄影/vn ：/w 张雪雄/nr 
1月22日/t ，/w 西藏自治区/ns 旅游/vn 工作/vn 电视电话会议/n 在/p 拉萨/ns 召开/v 。/w [西藏自治区/ns 人民政府/nis]/nt 副主席/nnt 曾万明/nr 、/w [西藏自治区/ns 人民政府/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 才旦南杰/nrf 、/w [西藏自治区/ns 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 喻达娃/nr 出席/v 主会场/n 会议/n ，/w [西藏自治区/ns 旅游/vn 产业/n 协调/v 委员会/nis]/nt 各/rz 成员/nnt 单位/n 、/w [旅游/vn 企业/n]/nz 代表/nnt 共计/v 190余人/m 参加/v 了/ule 主会场/n 会议/n 。/w 各地/rzs （/w 市/n ）/w 分管/v 旅游/vn 副专员/nnt 、/w 旅游/vn 产业/n [协调/v 委员会/nis]/nz 成员/nnt 单位/n 、/w [星级/b 宾馆/nis]/nz （/w 饭店/nis ）/w 、/w 各/rz 景区/n （/w 点/qt ）/w [主要/b 负责人/nnt]/nnt 及/cc 旅游局/nis 全体/n 干部/nnt 参加/v 分会场/n 会议/n 。/w 
会上/n ，/w 自治区/n 旅游局/nis 局长/nnt 达娃/nrf 作/v 了/ule 关于/p 2013年/t 工作总结/v 以及/cc 2014年/t 重点/n 工作/vn 安排/v 的/ude1 报告/n 。/w 2013年/t ，/w 西藏自治区/ns 全年/n 累计/vd 接待/v 游客/n [1291/m 万/d 次/qv]/mq ，/w 实现/v 旅游/vn 总收入/n [165/m ./w 18/m 亿元/q]/mq ，/w 分别/d 增长/v 22％/m 和/cc 30.6％/m 。/w 全区/n [星级/b 饭店/nis]/nz 达/v [242/m 家/q]/mq ；/w 星级/b 家庭旅馆/nis 达/v [698/m 家/q]/mq ；/w 旅游/vn 车辆/n 达/v [3235/m 辆/q]/mq ；/w 新增/v A/x 级/q 景区/n [6/m 处/n]/mq ，/w 提升/v A/x 级/q 景区/n [1/m 处/n]/mq ，/w 达到/v [76/m 处/n]/mq ，/w 其中/rz 大昭寺/ns 景区/n 被/pbei 评为/v 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n ；/w 旅行社/nis 达/v [149/m 家/q]/mq 。/w 
2014年/t ，/w [西藏/ns 旅游/vn]/nz 将/d 坚持/v “/w 特色/n 、/w 高端/nz 、/w 精品/n ”/w 的/ude1 旅游/vn 发展/v 原则/n ，/w 以/p “/w 安全/an 、/w 优质/b 、/w 高效/b ”/w 为/p 目标/n ，/w 努力/ad 转变/v 旅游/vn 发展/v 方式/n ，/w 着力/vd 打响/v “/w 世界屋脊/n 、/w 神奇/a 西藏/ns ”/w 特色/n 品牌/n ，/w 力争/v 全年/n 接待/v 国内外/s 游客/n [1500/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 实现/v 旅游/vn 总收入/n [200/m 亿元/q]/mq 。/w 将/d 以/p 开/v 好/a “/w 全区/n 旅游业/n 发展/v 大会/n ”/w ，/w 突出/a [乡村/n 旅游/vn]/nz 和/cc [红色/n 旅游/vn]/nz 发展/vn 为/p 重点/n 。/w 
曾万明/nr 在/p 会上/n 发表/v 讲话/n ，/w 他/rr 指出/v ，/w 发展/vn 旅游/vn 产业/n 是/vshi 落实/v [国家/n 战略/n]/nz 的/ude1 重要/a 抓手/n ，/w 是/vshi 促进/v 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 的/ude1 [有力/a 措施/n]/nz ，/w 是/vshi 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 的/ude1 [有效/a 途径/n]/nz 。/w 
曾万明/nr 指出/v ，/w 改革创新/v ，/w 努力/ad 把/pba 西藏/ns 建设/vn 成/v 重要/a 的/ude1 世界/n 旅游/vn 目的地/n ，/w 应/v 全面/ad 深化/v 旅游/vn 体制改革/v ；/w 倾力/v 打造/v [西藏/ns 旅游/vn]/nz 升级版/nz ；/w 抓紧/v 完善/vn [旅游/vn 规划/n]/nz 体系/n ；/w 着力/vd 推进/vi 旅游/vn 富民/v 工作/vn ；/w 强化/v 旅游/vn 宣传/vn 营销/vn ；/w [大力/d 发展/vn]/nz [旅游/vn 商品/n]/nz ；/w [进一步/d 规范/v]/nz 旅游/vn [市场/n 秩序/n]/nz ，/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 。/w （/w 张雪雄/nr ）/w 
