记者/nnt 22日/t 从/p 西藏自治区/ns 旅游/vn 工作/vn 电视电话会议/n 上/f 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 西藏/ns 旅游业/n 共/d 提供/v 就业/vn 岗位/n 3000余个/m ，/w 全区/n 约/d 有/vyou [1/m ./w 3/m 万/d 户/q]/mq 、/w 5.3万/m 农牧民/n 从事/vi 旅游/vn 接待/v 服务/vn ，/w 实现/v 户均/n 收入/n [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 人均收入/n [6000/m 元/q]/mq 。/w 
近年来/dl ，/w 随着/p 交通/n 等/udeng 基础设施/gi 的/ude1 改善/vn ，/w 西藏/ns 旅游业/n 得到/v 了/ule 快速/d 的/ude1 发展/vn ，/w 夏季/t 往往/d 出现/v 进/vn 藏/v [一/d 票/n 难求/nz]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 冬季/t 游客/n 也/d 逐年/d 增多/v ，/w 2013年/t ，/w 全区/n 共/d 接待/v 国内外/s 游客/n [1214/m ./w 9/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 21.6%/m 。/w 
此外/c ，/w [旅游/vn 项目/n]/nz 也/d 日益/d 多样化/vi ，/w 除/p 游历/v 布达拉宫/ns 、/w 大昭寺/ns 、/w 纳木措/nrf 等/udeng 名胜/n 外/f ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 游客/n 开始/v 走进/v 农牧区/n ，/w 感受/v 地道/a 的/ude1 藏族/nz [民俗/n 风情/n]/nz 。/w 
这些/rz 改变/v 都/d 直接/ad 为/p 西藏/ns 的/ude1 农牧民/n 带来/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 商机/n ，/w 一些/mq 农牧民/n 开/v 起/vf 了/ule 客栈/nis 、/w 跑/v 起/vf 了/ule 旅游/vn 运输/vn ，/w 或/c 是/vshi 拿出/v 了/ule 自家/rr 酿造/vn 的/ude1 牦牛/n 酸奶/nf 去/vf 售卖/v 。/w 
不仅/c 是/vshi 拉萨/ns 、/w 林芝/ns 等/udeng 旅游/vn 热门/a 目的地/n 周边/n 的/ude1 农牧民/n 开始/v 念起/nz 了/ule 生意经/n ，/w 随着/p [墨脱/nz 公路/n]/nz 的/ude1 通车/vn ，/w 当地/s 也/d 有/vyou 越来越/d 的/ude1 农牧民/n 吃/v 上/f 了/ule “/w 旅游/vn 饭/n ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 西藏/ns 2014年/t 将/d 打造/v “/w [西藏/ns 旅游/vn]/nz 升级版/nz ”/w ，/w 而/cc [乡村/n 旅游/vn]/nz 仍/d 将/d 成为/v 其中/rz 发展/vn 的/ude1 重中之重/n 。/w （/w 唐朝杨/nr ）/w 
