高等教育/n [学历/n 认证/vn]/nz 将/d 没有/v 免费/vn 餐/qv 了/ule 。/w 昨天/t ，/w 市/n 教委/nis 转发/v 了/ule 《/w [上海市/ns 物价局/nis]/nto 关于/p [上海市/ns 学生/nnt 事务/n 中心/nis]/nt 有关/v 高等教育/n [学历/n 认证/vn]/nz 收费/vn 问题/n 的/ude1 复函/n 》/w 的/ude1 文件/n ，/w 今后/t 高等教育/n [学历/n 认证/vn]/nz 将/d 收费/vn 。/w 
[上海市/ns 学生/nnt 事务/n 中心/nis]/nt 在/p [上海/ns 地区/n]/nz 对/p 经/p 认证/vn 的/ude1 学历/n 出具/v 统一/vn 印刷/vn 、/w 统一/v 编号/n 的/ude1 [学历/n 认证/vn 报告/n]/nz 时/ng ，/w 将/d 向/p 申请人/n 收取/v 每份/r [95/m 元/q]/mq 的/ude1 认证费/n 。/w 物价局/nis 要求/n [上海市/ns 学生/nnt 事务/n 中心/nis]/nt 严格/ad 按规定/nz 收费/vn ，/w 并/cc 在/p 收费/vn 场所/n 显著/ad 位置/n 公布/v 收费/vn 主体/n 、/w 收费/vn 对象/n 、/w 收费/vn 标准/n 、/w 投诉/v 电话/n 等/udeng 信息/n ，/w 认真/ad 做好/v 收费/vn 公示/n 工作/vn ，/w 按规定/nz 使用/v 票据/n ，/w 自觉/a 接受/v 价格/n 、/w 审计/vn 等/udeng 部门/n 的/ude1 监督/vn 检查/vn 。/w 不得/vi 擅自/d 扩大/v 收费/vn 范围/n 、/w 提高/v 收费/vn 标准/n 。/w （/w 董川峰/nr ）/w 
