1月21日/t ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 直销/v 车上/s 规整/a 蔬菜/n 。/w 
当日/t ，/w 西藏自治区/ns [拉萨市/ns 城关区/ns]/nz [菜篮子/n 工程/n]/nz 惠民/ns 平价/n 蔬菜/n 直销/v 车进/nz [社区/n 活动/vn]/nz 正式/ad 启动/v 。/w 此次/rz 活动/vn 将/d 长期/d 投入/v [22/m 台/q]/mq 蔬菜/n 直销/v 车/n ，/w 每日/r 定点/n 在/p 拉萨市/ns 老城区/ns 、/w 廉租房/nz 集中/v 地区/n ，/w 向/p 居民/n 出售/v 低于/v 市场/n 蔬菜/n 价格/n 10%-30%/m 的/ude1 蔬菜/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 刘坤/nr 摄/vg 
