日前/t ，/w 经过/p 历时/vi 一年/mq 的/ude1 评选/vn ，/w “/w [中国网/nz 事/n]/nz  感动/v 2013/m ”/w 年度/n 网络/n 人物/n 名单/n 揭晓/vi ，/w 我/rr 区/n “/w 最/d 美/b 移动/v 人/n ”/w 其/rz 美/b 多/a 吉/b 、/w 边巴/nr 卓玛/nr 夫妇/n 当选/v “/w 十大/mq 年度/n 网络/n 人物/n ”/w 。/w 
其/rz 美/b 多/a 吉/b 、/w 边巴/nr 卓玛/nr 夫妇/n 是/vshi [中国/ns 移动/vn 西藏/ns 公司/nis]/nt 阿里/ns 分公司/nis 塔尔/nrf 钦/vg 营业厅/nis 员工/n 。/w 这/rzv 对/p 年轻/a 的/ude1 藏族/nz 夫妇/n ，/w 常年/d 坚守/v 在/p 海拔/n 4700多米/m 的/ude1 [阿里/ns 塔尔/nrf 钦/vg 营业厅/nis]/nt ，/w 这里/rzs 空气/n 含氧量/n 只有/c 平原/n 地区/n 的/ude1 三分之一/m ，/w 气候/n 恶劣/a ，/w 昼夜/n 温差/n 大/a ，/w 冬季/t 漫长/a ，/w [最低/a 气温/n]/nz 在/p 零下/s [40/m 度/qv]/mq 以下/f 。/w 
依傍/v 着/uzhe [神山/nz 冈仁波齐/nrf]/nz 与/cc [圣湖/nz 玛/nz 旁/f 雍/b 错/v]/nz 的/ude1 塔尔/nrf 钦/vg ，/w 是/vshi 国内外/s 游客/n 、/w 科考/n 家/q 的/ude1 集散地/n ，/w 通信/vn 变得/vi 与/cc 生命/n 一样/uyy 重要/a 。/w 作为/p “/w 生命/n 信号/n 的/ude1 守护者/nz ”/w ，/w 无论/c 多/a 晚/tg ，/w 只要/c 客户/n 有/vyou 需要/v ，/w 他们/rr 都会/n 提供/v 服务/vn ，/w [2500/m 多个/mq]/mq 日夜/d 从未/d 间断/vi ，/w [移动/vn 信号/n]/nz 从未/d 中断/v ，/w 当地/s 群众/n 称/v 塔尔/nrf 钦/vg 营业厅/nis 是/vshi “/w [24/m 小时/n]/mq 夫妻/n 营业厅/nis ”/w ，/w [中国/ns 移动/vn 通信/vn 集团公司/nis]/ntc 于/p 2013年11月/t 授予/v 他们/rr “/w 最/d 美/b 移动/v 人/n ”/w 称号/n 。/w （/w 记者/nnt 陈林/nr ）/w 
