人民网/nz 1月23日/t 电/n （/w 温静/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月23日/t ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 女单/n 半决赛/n 迎来/v 一场/mq 焦点/n 战/vg ，/w 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 中国/ns 一姐/nz 李娜/nr 以/p 6-2/m //w 6-4/m 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 击败/v 赛会/n [30/m 号/q]/mq 种子/n 加拿大/nsf 的/ude1 [19/m 岁/qt]/mq 小将/n 布沙尔/nrf ，/w 四年/t 来/vf [第三/m 次/qv]/mq 杀/v 入/v 澳网/n 女单/n 决赛/vn ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 连续/a 第二年/mq 在/p [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 跻身/v 最后/f 女单/n 争冠/nz 赛/vn ，/w [职业/n 生涯/n]/nz [第四/m 次/qv]/mq 获得/v 大满贯/nz 单打/n 决赛权/n 。/w 
[第一/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 李娜/nr 很快/d 进入/v 比赛/vn 状态/n ，/w 以/p LoveGame/x 强势/n 破发/nz 。/w 随后/d ，/w 李娜/nr 顺利/ad 保/v 发/v 后/f ，/w [第/m 3/m 局/n]/mq 再/d 以/p LoveGame/x 的/ude1 方式/n 破掉/nz 了/ule 布沙尔/nrf 的/ude1 第二个/mq 发球局/nz 。/w [第/m 4/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 再次/d 强势/n 保/v 发/v 。/w [第/m 5/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 再次/d 连/ulian 下/f 四分/t 完成/v 破发/nz 。/w [第/m 6/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 随着/p 发出/v [一/d 记/v]/mq 双误/nz ，/w 送/v 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 发球局/nz 。/w 布沙尔/nrf 在/p 轻松/a 保/v 发/v 后/f 将/d 局/n 分/qt 追/v 至/p 2-5/m 。/w [第/m 8/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 最终/d 完成/v 保/v 发/v ，/w 进而/c 以/p 6-2/m 赢得/v 首/q 盘/qv 胜利/vn 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 两个人/mq 上来/vf 便/d 展开/v 激烈/a 争夺/v ，/w 局/n 分/qt 也/d 交替/d 上升/vi 。/w 李娜/nr 在/p 用/p [一/d 记/v]/mq Ace/x 保/v 发/v ，/w 又/d 在/p [第/m 5/m 局/n]/mq 破掉/nz 布沙尔/nrf 的/ude1 发球局/nz 后/f ，/w 以/p 3-2/m 掌握/v 主动权/n 。/w [第/m 6/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 遗憾/a 被/pbei 布沙尔/nrf 破发/nz ，/w 不过/c 在/p 随后/d 的/ude1 一局/mq ，/w 李娜/nr 以/p LoveGame/x 强势/n 破发/nz 。/w 在/p 李娜/nr 保住/v 发球局/nz 后/f 以/p 5-3/m 逼近/v 胜利/vn 。/w [第/m 9/m 局/n]/mq ，/w 布沙尔/nrf 完成/v 保/v 发/v 。/w [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 李娜/nr 惊/v 无/v 险/ng 的/ude1 拿下/v 了/ule 发球/vi 胜/v 盘局/nz ，/w 以/p 6-4/m 再/d 下/f 一盘/mq ，/w 从而/c 以/p 2-0/m 淘汰/v 布沙尔/nrf 挺进/v 最后/f 决赛/vn 。/w 
李娜/nr 将/d 在/p 1月25日16点30分/t 进行/vn 的/ude1 决赛/vn 中/f 与/cc 齐布尔科娃/nrf 和/cc A/x -/w 拉德万斯卡/nrf 之间/f 的/ude1 胜者/n 争夺/v 本届/r 澳网/n 的/ude1 女单/n 桂冠/n 。/w 
