记者/nnt 从/p 自治区/n 卫生厅/nis 了解到/v ，/w 截至/v 去年/t 年底/f ，/w 全区/n 共/d 完成/v [城乡/n 居民/n]/nz [健康/a 体检/vn]/nz [2575884/m 人/n]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 我/rr 区/n 共/d 完成/v 在编/vn 僧尼/nnd 免费/vd [健康/a 体检/vn]/nz [27331/m 人/n]/mq ，/w 完成/v 率/v 为/p 100%/m ；/w 完成/v 儿童/n 先心病/nz 筛/v 查/v 体检/vn [1117049/m 人/n]/mq ，/w [确诊/v 病例/n]/nz [2597/m 例/n]/mq ，/w 转送/v 内地/n 治疗/vn [1912/m 例/n]/mq 。/w 
近日/t ，/w 达孜县/ns 塔/n 杰/ag 乡/n 的/ude1 农牧民/n 在/p 了解/v 乡/n 卫生院/nis [基本/a 药物/n]/nz 价格/n 。/w 
1月17日/t ，/w 尼木县/ns 帕古乡/ns 彭岗村/ns 村医/nz 在/p 为/p 农牧民/n 群众/n 诊治/vn 。/w 
近年来/dl ，/w 我/rr 区/n 实行/v 的/ude1 以/p 免费/vd 医疗/n 为基础/nz 、/w 以/p 政府/nis 为/p 主导/n 、/w 政府/nis 和/cc 个人/n 筹资/vi 相结合/nz 的/ude1 农牧民/n [基本/a 医疗/n 保障/vn 制度/n]/nz ，/w 有效/a 解决/v 了/ule 农牧民/n 缺医少药/n 的/ude1 问题/n ，/w 减轻/v 了/ule 农牧民/n 的/ude1 医疗/n 负担/n ，/w 为/p 我/rr 区/n 广大/b 农牧民/n 群众/n 的/ude1 [身体/n 健康/a]/nz 撑起/v 了/ule 一把/mq “/w 保护伞/n ”/w 。/w （/w 刘文军/nr ）/w 
