人民网/nz 上海/ns 1月23日/t 电/n 据/p “/w 上海/ns 发布/v ”/w 消息/n ，/w [上海市/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 1月23日/t 通报/v ，/w 上海市/ns 报告/n 新增/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz ：/w 患者/n 秦/tg 某某/r ，/w 女/b ，/w [61/m 岁/qt]/mq ，/w [本市/r 户籍/n]/nz 。/w 1月22日/t 确诊/v ，/w 现/tg 正在/d 积极/ad 救治/vn 中/f 。/w 根据/p [国家/n 规定/n]/nz ，/w 从/p 2013年11月1日/t 开始/v 本市/r 已/d 将/d 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 纳入/v [乙类/n 传染病/nhd]/nz 进行/vn 管理/vn 。/w （/w 严远/nr ）/w 
