1月13日/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 陈一新/nr 在/p 市委/nis 十一届/n [六/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 上/f 作/v 了/ule 报告/n 。/w 这次/r 市委/nis 全会/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi ：/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis 省政府/n 的/ude1 一系列/b 决策/vn 部署/vn ，/w 全面/ad 总结/v 2013年/t 工作/vn ，/w 研究/vn 部署/vn 2014年/t 任务/n ，/w 深入/ad 实施/v “/w 十大/mq 举措/n ”/w ，/w 切实/ad 抓好/v “/w [三十/m 项/q]/mq 重点/n ”/w ，/w 努力/ad 开创/v 温州/ns 赶超/v 发展/vn 新局面/nz 。/w 陈一新/nr 说/v ：/w 
温州人/nz 精神/n 是/vshi 温州/ns [文化/n 软实力/nz]/nz 的/ude1 集中/vn 体现/v ，/w 是/vshi 温州/ns “/w 赶超/v 发展/vn 、/w [再/d 创/vg 辉煌/a]/nz ”/w 的/ude1 精神/n 火炬/n 。/w 
温州人/nz 精神/n ，/w 最/d 本质/n 的/ude1 核心/n 就是/v 敢为人先/vl 、/w 善于/v 创业/vn 、/w 勇于/v 创新/vn 。/w 我们/rr 要/v 大力/d 弘扬/v 温州人/nz 创业/vn [创新/vi 精神/n]/nz ，/w 内/f 化/v 于/p 心/n 、/w 外/f 化/v 于/p 行/ng ，/w 把/pba 温州人/nz 精神/n 作为/p 企业家/nnt 做/v 大/a 做/v 强/a 做/v 久/a 实业/nis 的/ude1 精神/n 内核/n ，/w 作为/p 老百姓/n 创业/vn 创富/nz 的/ude1 精神/n 引领/v ，/w 作为/p [广大/b 干部/nnt]/nz 敢作敢为/vl 有/vyou 担当/v 的/ude1 [精神/n 动力/n]/nz ，/w 特别/d 要/v 作为/p 当前/t [克服/v 困难/an]/nz 、/w 未来/t [再/d 创/vg 辉煌/a]/nz 的/ude1 致胜/nz 法宝/n ，/w 切实/ad 提振/nz 温州/ns 赶超/v 发展/vn 的/ude1 精气神/nz ，/w 使/v 温州人/nz 的/ude1 精神/n 品质/n 不断/d 得到/v 升华/vn ，/w 使/v 创业/vn 创新/vi 成为/v 温州/ns 人民/n 的/ude1 永恒/z 追求/v 。/w 
