刘琰/nr //w 摄/vg 
叶森/nr //w 摄/vg 
人民网/nz 温州/ns 1月23日/t 电/n 新春/t 将近/d ，/w 温州/ns 街头/s 活跃/a 着/uzhe 一批/mq 又/d 一批/mq 的/ude1 志愿者/nnt ，/w 他们/rr 身穿/v 红马甲/nz ，/w 手拿/v 笤帚/n 、/w 火钳/n 等/udeng 工具/n ，/w 穿梭/vi 在/p 街头巷尾/n ，/w 活跃/a 在/p 交通站/nis 场/qv ，/w 出现/v 在/p [卫生/an 死角/n]/nz ，/w 以/p 清洁/a 美化/v 环境/n 这/rzv 一/m 特殊/a 的/ude1 方式/n 迎接/v 新春/t ，/w 践行/nz 着/uzhe 无私奉献/vl 的/ude1 [志愿者/nnt 精神/n]/nz 。/w 
[一个/mq 个/q]/mq 忙碌/a 的/ude1 身影/n 、/w [一张/mq 张/q]/mq 阳光/n 的/ude1 笑脸/n ，/w 路过/v 的/ude1 行人/n 纷纷/d 对/p 这些/rz 劳动/vn 着/uzhe 的/ude1 志愿者/nnt “/w 点/qt 赞/vg ”/w 。/w 
图/n [一/d 为/p]/mq ，/w [温州/ns 海关/nis]/nto 的/ude1 志愿者/nnt 们/k 在/p [温州市/ns 新城/ns 客运站/nis]/nt ，/w 参加/v “/w 全面/ad 大/a 清扫/v ，/w 清洁/a 迎新春/nz ”/w [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn 。/w 
图/n [二/m 为/p]/mq ，/w 鹿城/nz 慈善/a 义工/nnt 的/ude1 志愿者/nnt 在/p 清理/v 辖区/n 里/f 的/ude1 [卫生/an 死角/n]/nz 。/w （/w 姜伟/nr ）/w 
