登/v 大罗山/nz 拾/v 垃圾/n 陈立波/nr //w 摄/vg 
免费/vd 分发/v 垃圾桶/n 陈立波/nr //w 摄/vg 
人民网/nz 温州/ns 1月23日/t 电/n 瑞安市/ns 塘下镇/ns 现有/v [91/m 条/q]/mq 河流/n ，/w 总长/nnt 160多公里/m ，/w 是/vshi 典型/n 的/ude1 [江南/nz 水乡/n]/nz 。/w 其中/rz 却/d 有/vyou [50/m 多条/mq]/mq 是/vshi 黑河/ns 、/w 臭/a 河/n 。/w 整治/vn 这些/rz 河流/n ，/w 是/vshi 瑞安/ns 塘下/nz 所有/b 人/n 的/ude1 梦想/n 。/w 2013年6月/t ，/w 当地/s 企业家/nnt “/w 抱团/nz ”/w 成立/vi 了/ule [塘下镇/ns 环境保护/gg 协会/nis]/nt 。/w 半年/mq 多/a 来/vf ，/w 这个/rz 协会/nis 的/ude1 会员/nnt ，/w 走街/nz 入/v 村/n ，/w 试图/v 带动/vn 塘/ng 下人/n 用/p 行动/vn 还/d 母亲河/n 以/p “/w 清白/an ”/w 。/w 
2013年5月/t 中旬/t ，/w 一份/mq 《/w 致/v 塘下/nz 人民/n 的/ude1 环保/n 倡议书/n 》/w 在/p 《/w [瑞安/ns 日报/n]/nz 》/w 刊出/v 后/f ，/w 引来/v 各方/r 关注/v 。/w 这/rzv 是/vshi 该/rz 协会/nis 成立/vi 之/uzhi 初/f 发出/v 的/ude1 第一个/mq 声响/n 。/w 
同年/d 6月3日/t ，/w [环保/n 协会/nis]/nz 正式/ad 召开/v 成立/vn 大会/n ，/w 现场/s 获得/v [39/m 家/q]/mq 企业/n 、/w 村/n (/w 居/v )/w 总计/v 1500多万元/m 的/ude1 资金/n 支持/v ，/w 首批/n 有/vyou 1200多名/m 会员/nnt 加入/v 。/w 据统计/nz ，/w 塘下镇/ns 现有/v 企业/n [5000/m 多家/mq]/mq ，/w 其中/rz [规模/n 以上/f 企业/n]/nz [2000/m 多家/mq]/mq 。/w 企业家/nnt 抱团/nz 成立/vi 的/ude1 [环保/n 协会/nis]/nz ，/w 一炮打响/nz 。/w 
最早/d 萌生/v 这个/rz 动议/n 的/ude1 是/vshi ，/w 浙江/ns 精湛/a 化油器/n 有限公司/nis 董事长/nnt 何建东/nr 。/w 塘下/nz 作为/p “/w [温州/ns 模式/n]/nz ”/w 重要/a 发祥地/n 之一/rz ，/w 工业/n 发达/a ，/w [外来/b 人口/n]/nz 众多/a 。/w 仅/d 靠/v 环保/n 部门/n 一家/n 根本/a 无法/v 满足/vn 其/rz 环保/n 需求/n 。/w 何建东/nr 等/udeng 率先/d 组建/v 的/ude1 [环保/n 协会/nis]/nz ，/w 得到/v 了/ule 政府部门/n 的/ude1 [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 
协会/nis 成立/vi 后/f ，/w 为了/p 扩大/v 影响/vn ，/w 会长/nnt 何建东/nr 逐个/d 约谈/nz 、/w 一一/m 击破/v ，/w 塘下镇/ns 共有/v [25/m 家/q]/mq 各类/r 民间/n 协会/nis 5000余人/m 积极/ad 响应/v 与/cc 支持/v 协会/nis 的/ude1 治水/vn 行动/vn ：/w 冬泳/n 协会/nis 跃入/v 温瑞塘河/nrf 畅游/v “/w 倡导/v 零排放/nz 共/d 护/v 母亲河/n ”/w ；/w [登山/vn 协会/nis]/nt 倡导/v “/w 健康/a 锻炼/v 环保/n 当/p 先/d ”/w ，/w 走向/v 山峰/n [一次/mq 次/qv]/mq 弯腰/vi 捡起/nz 垃圾/n ；/w 环保/n 主题/n [知识/n 讲座/n]/nz 、/w 巡回演出/vl 深入/ad 乡村/n …/w …/w 塘/ng 下人/n 都/d 一一/m 行动起来/v 了/ule ，/w 目前/t 已/d 启动/v [15/m 条/q]/mq 河道/n 的/ude1 整治/vn 工作/vn 。/w 
在/p [环保/n 协会/nis]/nz 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 塘下/nz 办事处/nis 韩田村/ns 老人/n 协会/nis 筹资/vi 20多万元/m 开展/v 韩/b 田/n 大河/n 清淤/v 工程/n ；/w 塘下/nz 办事处/nis 霞林村/ns 两委/n 筹资/vi [600/m 多/a 万元/q 对/p]/mq 村/n 居/v 内/f [4/m 条/q]/mq 河流/n 进行/vn 清淤/v 驳坎/nz ；/w [海安/ns 办事处/nis]/nt [4/m 家/q]/mq 企业/n 出资/vi [80/m 多/a 万元/q 对/p]/mq 海安/ns 南门/n 湫/n 的/ude1 河道/n 进行/vn 清淤/v …/w …/w 
2014年/t ，/w [环保/n 协会/nis]/nz 已经/d 有/vyou 了/ule 新的/a 目标/n ：/w 打造/v 环保/n 示范街/n 、/w 至少/d 有/vyou [5/m 条/q]/mq 可以/v 游泳/vn 的/ude1 河流/n 、/w 评选/v 民间/n 十大/mq 环保/n 先锋/n 等等/udeng 。/w [环保/n 协会/nis]/nz 将/d 从/p 治水/vi 开始/v ，/w 引领/v 塘/ng 下人/n [保护/vn 环境/n]/nz ，/w 重新/d 找回/v 美丽/a 水乡/n 。/w （/w 黄佳佳/nr ）/w 

