人民网/nz 温州/ns 1月23日/t 电/n 不到/v 一年/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 开通/v [8/m 条/q]/mq 航线/n ，/w 通航/vi 城市/n 达/v [11/m 个/q]/mq ，/w 并/cc 有/vyou [2/m 架/qv]/mq 飞机/n 过夜/vi 。/w 河北/ns 航空/n 深耕/v 温州/ns ，/w 把/pba 温州/ns 市场/n 当成/v 了/ule 一个/mq 仅次于/v 总部/nis 的/ude1 重点/n 进行/vn 打造/v 。/w 
[2013/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 河北/ns 航空/n 的/ude1 高层/n 在/p 沿海/f 一带/n 数/n 个/q 机场/nis 进行/vn 了/ule 仔细/ad 考察/v 后/f ，/w 最终/d 选择/v 了/ule 温州/ns 作为/p 其/rz 首/q 个/q 异地/n 运营/vn 的/ude1 基地/nis 。/w 
2013年4月28日/t ，/w 河北/ns 航空/n 温州/ns 始发/v 航线/n 正式/ad 首航/vi ，/w 随后/d 几个月/mq 时间/n 里/f ，/w 河北/ns 航空/n 在/p 温州/ns 的/ude1 步伐/n 不断/d 加快/v ，/w 相继/d 开通/v 了/ule 温州/ns 至/p 长沙/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 天津/ns 、/w 武汉/ns 、/w 海口/ns 、/w 郑州/ns 等/udeng [8/m 条/q]/mq 航线/n 。/w 2013年/t 该/rz 公司/nis 在/p 温州/ns 完成/v 的/ude1 [旅客/n 运输/vn]/nz 量/n 达/v [40/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 短时间/nz 内/f ，/w 如此/rzv 密集/a 投放/v 运力/n ，/w 对/p [温州/ns 机场/nis]/nz 来说/uls 可谓/v 少见/a ，/w 对/p 河北/ns 航空/n 来说/uls 也/d 是/vshi 高速/b 发展/vn 。/w 
近日/t ，/w 河北/ns 航空/n 负责人/nnt 在/p 温州/ns 的/ude1 推介/vn 会上/n 表示/v ，/w 温州/ns 的/ude1 航空/n 市场/n 异常/a 活跃/a ，/w 潜力/n 巨大/a ，/w 温州/ns 的/ude1 城市/n 具有/v 人口/n 大/a 进/vf 大/a 出/vf 的/ude1 鲜明/a 特点/n 。/w 2014年/t 该/rz 公司/nis 将/d 会/v 继续/v 加大/v 运力/n 投放/v ，/w 完善/v 航线/n 的/ude1 [网络/n 布局/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w 河北/ns 航空/n 针对/p 不同/a 人群/n ，/w 推出/v 了/ule 春运/n 回家/vi 温暖/an 路/n 、/w 去/vf 北方/s 过/uguo 大年/n 、/w 春季/t 易行/a 、/w 我/rr 的/ude1 [学生/nnt 时代/n]/nz 等/udeng 多/a 款/q 产品/n 。/w 最低/a 价格/n [100/m 元/q]/mq 起/vf 售/v 。/w （/w 姜伟/nr ）/w 
