人民网/nz 温州/ns 1月24日/t 电/n 春运/n [第一/m 周/qt]/mq （/w 1月16日/t 至/p 22日/t ）/w ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 有点/d 忙/v 。/w [温州/ns 机场/nis]/nz 各项/r 生产/v 数据/n 均/d 实现/v 大幅/d 攀升/v ，/w 创下/v [最高/a 纪录/n]/nz 。/w 
[据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 首/q 周/qt [温州/ns 机场/nis]/nz 迎送/v 旅客/n [159102/m 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 24.6%/m ；/w 货邮/n 吞吐量/n [1602/m 吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 25.4%/m ，/w 安全/an 保障/v 航班/n 起降/vi [1341/m 架次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 19.7%/m 。/w [7/m 天/qt]/mq 时间/n 共有/v 近/a [8/m ./w 29/m 万/d 人/n]/mq 乘机/d 离/v 温/ng ，/w 1月16日/t 进出/v 港/n 航班/n [203/m 架次/qv]/mq 和/cc 1月22日/t 进出/v 港/n 客流/n [23962/m 人次/qv]/mq 均/d 刷新/v 了/ule [温州/ns 机场/nis]/nz 春运/n 的/ude1 [最高/a 纪录/n]/nz 
随着/p 春节/t 日益/d 临近/v ，/w [温州/ns 地区/n]/nz 的/ude1 航空/n 出行/vi 最高峰/n 预计/v 将/d 定格/vi 在/p 1月28日/t ，/w 届时/d [温州/ns 机场/nis]/nz 进出/v 港/n 人数/n 可能会/nz 达到/v [2/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 单/b 日/b 出港/vn 客流/n 有望/v 再/d 创新/vi 高/a 。/w 
同时/c ，/w 节前/f 空运/v 货物/n 高峰/n 提前/vd 到来/vi ，/w 出港/vn 空运/v 货物/n 总量/n 超过/v [932/m ./w 8/m 吨/q]/mq ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 增幅/n 近/a 27.3%/m 。/w 自/p 元旦/t 假期/t 以来/f ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 国内/s 航空/n 货物/n 周/qt 运输量/n 即/v 持续/vn 走高/nz ，/w 近/a 几日/n [温州/ns 机场/nis]/nz [国内/s 空运/v]/nz 货物/n 日均/d 货/n 量/n 平时/t 增长/v [27/m %/w 以上/f]/mq ，/w 最高/a 单/b 日货/n 量/n 突破/v [150/m 吨/q]/mq 。/w 
尤为/d 突出/a 的/ude1 是/vshi ，/w 全国/n 网购/v 市场/n 的/ude1 给/p 力/n 使得/vi 快件/n 发货/vi 量/n 剧增/vi 。/w 近日/t ，/w 仅/d 中邮/nz 航/vg 、/w 顺丰/nz 的/ude1 快递/vn 在/p [温州/ns 机场/nis]/nz 的/ude1 日均/d 出港/vn 货物/n 量/n 就/d 接近/v [40/m 吨/q]/mq ，/w 快件/n 货物/n 的/ude1 增量/n 直接/ad 拉动/v 了/ule 节前/f 航空/n 货物/n 市场/n 的/ude1 迅猛/a 增长/v 。/w 
除了/p 快件/n 物品/n 之外/f ，/w 节前/f 空运/v 货物/n 种类/n 也/d 是/vshi 年/qt 味/ng 十足/z 。/w 在/p 进港/nz 货物/n 中/f ，/w 其他/rzv 城市/n 空运/v 来/vf 温/ng 的/ude1 海鲜/nf 、/w 鲜花/n 、/w 酒类/n 等/udeng 应/v 节/q 食品/n 也/d 成为/v 温州/ns 市场/n 的/ude1 “/w 抢手/a ”/w 货/n ，/w 大大/d 丰富/a 了/ule 温州/ns 的/ude1 年/qt 货/n 市场/n 。/w 
针对/p 节前/f 大客流/nz ，/w [温州/ns 机场/nis]/nz 多/a 措/vg 并举/vi ，/w 首次/m 推出/v 智能/n 微博/n “/w @/w [温州/ns 机场/nis]/nz 彩虹/n 服务/vn ”/w 方便/a 旅客/n 即时/d 查询/v 航班/n ，/w 全部/m 开放/v [值机/nz 柜台/n]/nz 和/cc 安检/n 通道/n 以便/d 旅客/n 及时/ad 办理/v 乘机/d 手续/n 、/w 通过/p 安检/n ，/w 增设/v 充电/vn 岛/n 、/w 饮水机/nz 等/udeng 便民/v 设施/n ，/w 力保/v 旅客/n 安全/an 舒适/a 顺畅/a 出行/vi 。/w （/w 蔡庆珍/nr 黄小建/nr ）/w 
