人民网/nz 1月23日/t 电/n 据/p 台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 报道/v ，/w 电影/n 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 22日/t 晚上/t 在/p 台北/ns 举行/v 首映/vn 典礼/n ，/w 导演/nnt 郭子健/nr 、/w 余文乐/nr 与/cc [6/m 位/q]/mq 拍摄/v 新北市/ns 消防/b 月历/n 的/ude1 猛/a 男/b 消防员/nnd 现身/v 舞台/n ，/w 立刻/d 引发/v 观众/n 尖叫/vi 。/w 但/c 媒体/n 关心/v 的/ude1 还是/c 余文乐/nr 最近/t 在/p 台湾/ns 拍摄/v 新片/n 《/w 闺蜜/nz 》/w 时/ng ，/w 与/cc 女星/nnd 陈意涵/nr 频繁/a 在/p 微博/n 交流/vn 所/usuo 引发/v 的/ude1 绯闻/n 。/w 
对此/d ，/w 余文乐/nr 没有/v 正面/b 回答/v ，/w 笑/v 说/v ：/w “/w 我们/rr 只是/d 合作/vn ，/w 真的/d 会/v 这样/rzv 明显/a 发/v 微博/n 吗/y ？/w 大家/rr 都/d 是/vshi 成年人/n 了/ule 。/w ”/w 余文乐/nr 觉得/v 来/vf 台湾/ns 就/d 像/v 回家/vn ，/w 让/v 他/rr 想起/v 13年前/t 拍/v 《/w [爱情/n 白皮书/n]/nz 》/w 的/ude1 时候/n ，/w 好像/v 一转眼/d 大家/rr 都/d 长大/vi 变老/nz 了/ule ；/w 当时/t 合作/vn 的/ude1 摄影师/nnt 也/d 是/vshi 《/w 闺蜜/nz 》/w 的/ude1 摄影师/nnt ，/w 过去/vf [合作/vn 伙伴/n]/nz 与/cc 好友/n 范范/nr 、/w 彭于晏/nr 也/d 都/d 来/vf 探班/nz ，/w 比/p 他/rr 在/p 香港/ns 工作/vn 时/ng 还/d 热闹/a 。/w 
