人民网/nz 1月23日/t 电/n 据/p 台湾/ns [联合/vd 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 吴尊/nr 带领/v 粉丝/nf 及/cc 小朋友/n 畅游/v 乐园/n ，/w 摇身一变/vl 成/v 大/a 孩子/n ，/w 玩/v 尽/vi 各式各样/bl 游戏/n ，/w 既/c 自创/v 猜拳/vi 招式/n ，/w 又/d 向/p 米妮/nr 主动/ad 索/vg 吻/v ，/w 见到/v 可爱/a 小/a 粉丝/nf 时/ng 忍不住/v 送/v 吻/v ，/w 更/d 向/p 粉丝/nf 自爆/nz 有意/d 再/d 追/v 多个/mq BB/x ！/w 
人气/n 偶像/n 吴尊/nr 藉其/nz 官网/n 成立/vi [三/m 周年/q]/mq ，/w 带同/nz 粉丝/nf 及/cc 智/ng 匡/vg 会/v 的/ude1 小朋友/n 到/v [香港/ns 迪士尼/nrf 乐园/n]/nz 玩/v 了/ule 一/m 整天/d ，/w 童心未泯/vl 的/ude1 吴尊/nr 似/vg 足/a 大/a 孩子/n ，/w 以/p 自创/v 猜拳/vi 招式/n ，/w 将/d 米奇/nrf 、/w 唐老鸭/n 等/udeng 放入/v 其中/rz ，/w 跟/p 粉丝/nf 比赛/vn ，/w 之后/f 又/d 指手画脚/n 竞猜/vn 马/n 年/qt 成语/n ，/w 玩/v 尽/vi [游乐/vn 设施/n]/nz ，/w 大/a 叫/vi 兴奋/a 刺激/v 。/w 
吴尊/nr 为/p 答谢/v 粉丝/nf ，/w 对/p 粉丝/nf [有/vyou 问必答/nz]/nz ，/w 刚/d 成为/v [第二/m 任/v]/mq 爸爸/n 的/ude1 吴尊/nr 被/pbei 问/v 到/v 会/v 否/vg 考虑/v 多/a 添/v 个/q 宝宝/n 时/ng ，/w 他/rr [满心/d 欢喜/v]/nz 地/ude2 说/v ：/w “/w 对/p 我/rr 来说/uls 两个/mq 小孩/n 刚刚好/nz ，/w 但/c [三/m 个/q]/mq 也/d 不错/a ，/w 说不定/vl 几年/mq 后/f 会/v 想/v 再/d 追/v 多/a 一个/mq 。/w ”/w 
