据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 国民党/n “/w 立法委员/nnt ”/w 蔡正元/nr 连日来/dl 爆料/v 台/q 当局/n “/w 交通部长/nnt ”/w 叶匡时/nr 卷入/v “/w 小故宫/nz ”/w 豪华/a 宴/ng 、/w 美艳/a 歌手/nnt 伴唱/vi ，/w 不仅/c 党内/s 议论纷纷/vl ，/w 国民党/n 22日/t 中常会/n 也/d 是/vshi 一面/n 倒/vi “/w 挺/d 叶/ng 批/q 蔡/nz ”/w ，/w 多/a 位/q 中常委/n 痛/a 批/q 蔡/nz 此/rzs 一/m 行为/n 不妥/a 、/w 破坏/v 团结/vn ，/w 要求/n 祭/v 出/vf [党纪/n 处分/n]/nz ，/w 党主席/nnt 马英九/nr 裁示/nz “/w [严肃/a 处理/vn]/nz 此案/r ”/w 。/w 
台/q 当局/n “/w 府院/nz ”/w 表态/vi 力挺/nz 叶匡时/nr 后/f ，/w 国民党/n 22日/t 中常会/n 上/f ，/w 至少/d [3/m 位/q]/mq 以上/f 中常委/n 点名/v 蔡正元/nr “/w 行为/n 不/d 恰当/a ”/w 、/w “/w 不要/d 批评/v 无辜/n 没有/v 犯错/vn 的/ude1 ‘/w 政务官/nnt ’/w ”/w ，/w 甚至/d 还有/v 中常委/n 认为/v 党中央/nt [第一/m 时间/n]/nz 应该/v 跳出/v 来/vf 力挺/nz 叶/ng ，/w “/w 给/p ‘/w 政务官/nnt ’/w 一点/mq 温暖/an ”/w 。/w 
中常委/n 陈幸进/nr 也/d [两/q 度/qv]/mq 激动/a 发言/vi ，/w 建议/n 党中央/nt 应/v 处理/vn 此案/r ，/w 展现/v 全党/n 团结/v ；/w 也/d 有/vyou 中常委/n 点名/v 先前/t 罗淑蕾/nr 炮打/nz 中央/n ，/w 要/v 一并/d 处理/vn 。/w 
以往/t 中常会/n 若/c 有/vyou 中常委/n 提案/n ，/w 马英九/nr 都/d 裁示/nz “/w 送/v 议事/vn 处/n 研/v 议/v ”/w ，/w 此次/rz 针对/p 蔡正元/nr 党纪/n 案/ng 改称/v “/w [严肃/a 处理/vn]/nz 此案/r ”/w 。/w 蓝营/nz 人士/n 表示/v ，/w 马英九/nr 严肃/a 看待/v 此事/r ，/w 但/c 蔡正元/nr 是否/v 违反/vn 党纪/n ，/w 将/d 由/p 曾永权/nr 研/v 议/v 后/f 再/d 决定/v 是否/v 送/v 考纪/n 会/v 处理/vn 。/w 
蔡正元/nr 回/v 批/q ，/w 他/rr 连/ulian 马英九/nr 有/vyou 不/d 对/p 都/d 公开/ad 质疑/vn 了/ule ，/w 难道/d 不能/v 质疑/vn 一个/mq 政务官/nnt 吗/y ？/w 他/rr 从头到尾/dl 没/d 叫/vi 叶匡时/nr 下台/vi ，/w 也/d 没/d 指/v 叶/ng 涉及/v [官商/nnd 勾结/v]/nz ，/w 只是/d 质疑/vn ：/w 政务官/nnt 可/v 受/v 商人/nnt 招待/v ？/w 可/v 叫/vi [中华/nz 电信/n]/nz 买/v 神脑/nz 总裁/nnt 林保雍/nr 股票/n 吗/y ？/w 莫非/d 是/vshi 歌手/nnt 不够/a 美艳/a ，/w 就/d 定调/v 是/vshi “/w 乌龙/r 爆料/v ”/w ？/w 
蔡正元/nr 质疑/vn ，/w 到底/d 是/vshi 哪/ry 一条/mq 党纪/n 有/vyou 规定/n ，/w 党籍/n “/w 立委/j ”/w 不能/v 质疑/vn 政务官/nnt 接受/v 生日/n 宴/ng ？/w 如果/c 考纪/n 会/v 真/a 要/v 调查/vn ，/w 他/rr 愿意/v 把/pba 整件/nz 事/n 的/ude1 来龙去脉/n 说/v 清楚/a ，/w 让/v 大家/rr 去/vf 判断/v 。/w 
