李登辉/nr 着/uzhe 日本/ns 服饰/n 。/w 
[综合/vn 报道/v]/nz ，/w 李登辉/nr 近日/t 接受/v 日/b 媒/ng 专访/vn 声称/v ，/w 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi “/w 理所当然/al ”/w 。/w 对于/p 李登辉/nr 言论/n ，/w 国民党/n 发言人/nnt 22日/t 说/v ，/w 李/ng 的/ude1 观点/n 显然/ad 不是/c 东亚/ns 乃至/c 世界/n 舆论/n 的/ude1 主流/n 。/w 回顾/v 以往/t ，/w 李登辉/nr 曾经/d 多次/mq 发表/v 媚/ag 日/b 言论/n ，/w 频/ag 遭/v 批评/vn 。/w 
台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 22日/t 报道/v ，/w 日本/ns 最新/a 一期/b 《/w WEDGE/x 》/w 月刊/n 刊登/v 对/p 李登辉/nr 专访/vn 。/w 被/pbei 问/v 到/v 如何/ryv 看待/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 李登辉/nr 声称/v ，/w “/w 国家/n 的/ude1 领导人/nnt 去/vf 参拜/v 为/p 国家/n 牺牲/v 生命/n 的/ude1 英灵/n 是/vshi 理所当然/al 的/ude1 事/n ”/w 。/w 
国民党/n 发言人/nnt 杨伟/nr 中/f 22日/t 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 李登辉/nr 一贯/d 的/ude1 立场/n 。/w 日本/ns 高层/n 官员/nnt 去年/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 引起/v 台/q 当局/n 强烈/a 关切/vn 、/w 大陆/ns 和/cc 韩国/nsf 谴责/v 以及/cc 美国/nsf 的/ude1 失望/a ，/w 日本/ns 国内/s 也/d 有/vyou 相当/d 部分/n 的/ude1 民意/n 反对/v 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 所以/c ，/w 李登辉/nr 的/ude1 观点/n 显然/ad 不是/c 东亚/ns 乃至/c 世界/n 舆论/n 的/ude1 主流/n 。/w 
李登辉/nr 涉/vg 日/b 言行/n 屡/d 掀/v 波澜/n 
2012年9月/t ，/w 在/p 日本/ns “/w 国有化/vi 钓鱼岛/ns ”/w 的/ude1 举动/n 引发/v 台海/nz 两岸/n 反对/v 之/uzhi 时/ng ，/w 李登辉/nr 声称/v ：/w “/w 这/rzv 件/q 事/n 与/cc 我们/rr 无关/v ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 日本人/nz 的/ude1 事/n ”/w 。/w “/w 钓鱼岛/ns 只有/c 一个/mq 问题/n 就是/v ‘/w 渔权/nz 问题/n ’/w ，/w 不是/c ‘/w 主权/n 问题/n ’/w ”/w 。/w 
这/rzv 不是/c 李登辉/nr 第一次/mq 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 发表/v 如此/rzv 言论/n ，/w 他/rr 在/p 2011年1月/t 的/ude1 日本/ns 《/w [文艺/n 春秋/n]/nz 》/w 杂志/n 上/f 还/d 声称/v ：/w “/w 多/a 说/v 几次/mq 也/d 一样/uyy ，/w 钓鱼台/ns 就是/v 日本/ns 的/ude1 领土/n 。/w ”/w 
2002年/t 、/w 2003年/t 、/w 2008年/t 、/w 2010年/t 、/w 2011年/t ，/w 李登辉/nr 均/d 有/vyou “/w 钓鱼岛/ns 是/vshi 日本/ns 领土/n ”/w 的/ude1 言论/n 见报/vi 。/w 
李登辉/nr 的/ude1 言论/n 遭/v 台湾/ns 知名人士/nnt 驳斥/v 。/w 台湾/ns 新党/nz 主席/nnt 郁慕明/nr 2012年/t 谈到/v 李登辉/nr 发/v “/w 钓鱼岛/ns 属/v 日/b ”/w 言论/n 时/ng 说/v ，/w 他/rr 骨子里/n 是/vshi 日本人/nz ，/w 看待/v 李登辉/nr 不/d 应/v 以/p 他/rr 是/vshi 台湾/ns 人/n 来看/u ，/w 而/cc 要/v 以/p 他/rr 是/vshi 日本人/nz 的/ude1 角度/n 来看/u ，/w 这样/rzv 你/rr 就/d 会/v 完全/ad 了解/v 他/rr 的/ude1 思维/n 了/ule 。/w 
针对/p 李登辉/nr 对于/p 钓鱼岛/ns 的/ude1 言论/n ，/w 台湾/ns “/w 揭/v 弊/ng 天王/n ”/w 邱毅/nr 去年/t 也/d 很/d 愤慨/an 地/ude2 骂/v 道/qv ：/w “/w 李登辉/nr 真的/d 是/vshi 比/p 汪精卫/nr 还/d 汪精卫/nr ！/w ”/w 
马英九/nr 2012年/t 接受/v 《/w [亚洲/ns 周刊/n]/nz 》/w 专访/v 时/ng 更/d 透露/v ，/w 当局/n 曾/d 策划/vn 登陆/vi 钓鱼岛/ns 的/ude1 [作战/vi 计划/n]/nz ，/w 但/c 该/rz 计划/n 最后/f 被/pbei 李登辉/nr 喊/v 停/vn 。/w 
李登辉/nr 的/ude1 言论/n 也/d 遭到/v 民进党/nz 大佬/n 吕秀莲/nr 批评/vn 。/w 吕秀莲/nr 在/p 2012年10月/t 受/v 访/v 时/ng 表示/v ，/w 李登辉/nr 不/d 应该/v 说/v 钓鱼岛/ns 属于/v 日本/ns ，/w 称/v 李登辉/nr 是/vshi 不/d 清楚/a 钓鱼岛/ns 议题/n ，/w 才/d 会/v 相信/v 日本/ns 的/ude1 说法/n 。/w 
除/p 钓鱼岛/ns 问题/n 外/f ，/w 李登辉/nr 在/p 触及/v 东亚/ns 各国/rzs 敏感/a 神经/n 的/ude1 “/w [靖国/nz 神社/nz]/nz ”/w 议题/n 上/f 也/d 语/ng 出/vf 惊人/a 。/w 2010年/t ，/w 李登辉/nr 曾/d 表示/v ，/w 台湾/ns 人/n 也/d 应该/v 到/v [日本/ns 靖国/nz 神社/nz]/nt 参拜/v 。/w 
此言/rz 遭到/v [台湾/ns 蓝绿/nz 阵营/n]/nz [民意/n 代表/nnt]/nz 的/ude1 批评/vn ，/w 有/vyou 代表/nnt 说/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v 的/ude1 是/vshi 侵略/vn 的/ude1 战犯/n ，/w 跟/p 台湾/ns “/w 忠烈祠/nz ”/w 祭拜/v 抵抗/vn 侵略者/n 的/ude1 烈士/nnt 两者/rzv 根本/a 不同/a 。/w 民进党/nz [民意/n 代表/nnt]/nz 王幸男/nr 更/d 批评/v 李登辉/nr 身为/v 卸任/vi [台湾/ns 当局/n]/nz 领导人/nnt ，/w “/w 不/d 应该/v 说/v 出/vf 这样/rzv 的话/udh ”/w 。/w 
李登辉/nr 媚/ag 日/b 情结/n 大起底/nz 
据此/d 前/f [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 李登辉/nr 的/ude1 媚/ag 日/b 情结/n 由来已久/vl 。/w 自/p 2001年/t 卸任/vi 以来/f ，/w 李登辉/nr 先后/d [五/m 度/qv]/mq 访日/v ，/w 一再/d 参拜/v [日本/ns 靖国/nz 神社/nz]/nt 。/w 
李登辉/nr 之父/nz 李金龙/nr 在/p 当/p 日本/ns 刑警/nnt 时/ng 就/d 起/vf 了/ule 个/q 日本/ns 名字/n 叫/vi 岩/ng 里/f 李龙男/nr 。/w 李登辉/nr 上/f 中学/nis 时/ng 他/rr 老爸/n 也/d 给/p 他/rr 起/vf 了/ule 一个/mq 很/d 不/d 寻常/a 的/ude1 日本/ns 名字/n 叫/vi [岩/ng 里/f 政/ng 男/b]/nz 。/w 
李登辉/nr 出生于/v 1923年1月/t ，/w 1945年/t [日本/ns 无条件/d 投降/v]/nz 时/ng ，/w 他/rr 已/d [22/m 岁/qt]/mq 。/w 李登辉/nr 从/p 出生/vi 到/v 大学/nis [二/m 年级/n]/mq ，/w 接受/v 的/ude1 都/d 是/vshi [日本/ns 文化/n]/nz 。/w 
在/p 小学/nis 、/w 中学/nis 至/p 大学/nis 的/ude1 前/f 两年/mq ，/w 李登辉/nr 接受/v 的/ude1 都/d 是/vshi 日本/ns 式/k 的/ude1 教育/vn 。/w 从小/d 接受/v 日/b 式/k 教育/vn 的/ude1 李登辉/nr 至今/d 对/p 日本/ns 的/ude1 “/w 感情/n 依旧/z ”/w ，/w 凡是/d 到/v 台湾/ns 见过/v 李登辉/nr 的/ude1 日本/ns 访客/nz ，/w 都/d 从/p 心底/n 感到/v 李登辉/nr 亲切/a 、/w 热络/v ，/w 犹如/v 自己/rr 的/ude1 “/w 家长/n ”/w 。/w 
李登辉/nr 还/d 曾/d 拜师/vi 学习/v [日本/ns 剑道/nz]/nz 。/w 李/ng 不/d 只是/d 学/v 招式/n 、/w 技法/n ，/w 还/d 深受/v 所谓/vn [日本/ns 武士道/n 精神/n]/nz 。/w 
对于/p 李登辉/nr 的/ude1 身世/n ，/w 几年/mq 前/f 台湾/ns 就/d 有人/r 对此/d 进行/vn 质疑/vn ，/w 最早/d 公开/ad 指名道姓/vl 说/v 出/vf 李登辉/nr 具/vg 日本/ns 血统/n 的/ude1 传媒/n 是/vshi 台湾/ns 的/ude1 《/w [商业/n 周刊/n]/nz 》/w 。/w 1994年10月/t ，/w 在/p 该刊/r 的/ude1 第361/m 期中/t ，/w 有/vyou 一篇/mq 文章/n 就/d 直指/v ：/w “/w 李登辉/nr 的/ude1 爸爸/n 是/vshi 日本人/nz ？/w ”/w 该/rz 篇/q 报道/v 的/ude1 [主要/b 依据/n]/nz 是/vshi 来自/v 李登辉/nr 家/q 祠堂/n 里/f 的/ude1 一张/mq 照片/n ，/w 在/p 这/rzv 张/q 照片/n 中/f 有/vyou [九/b 名/q]/mq 日本/ns 警官/nnt 和/cc 一名/mq 中式/b 着装/n 的/ude1 人/n ，/w 而/cc 这/rzv 名/q 中式/b 装扮/v 者/k 就是/v 李登辉/nr 的/ude1 父亲/n ，/w 文章/n 发表/v 后/f ，/w 立即/d 在/p 台湾/ns 引发/v 议论/vn 。/w 
有关/v 李登辉/nr 身世/n 的/ude1 传言/n 主要/b 有/vyou 以下/f 两种/mq ：/w 一/m 是/vshi 李登辉/nr 是/vshi 一个/mq [日本/ns 警察/nnt]/nz 所/usuo 生/v ，/w 生/v 下来/vf 之后/f 再/d 托付/v 给/p 李金龙/nr 抚养/v ；/w 二/m 是/vshi 李登辉/nr 是/vshi 其/rz 母/ng 与/cc 日本人/nz 的/ude1 私生子/n 。/w 美国/nsf 著名/a 的/ude1 “/w 台独/n ”/w 问题/n 研究专家/nnd 阿修/nz 伯/ng 就/d 说/v 过/uguo ，/w “/w 你/rr 看/v 李金龙/nr [160/m 厘米/q]/mq 的/ude1 小个子/n 怎么/ryv 生/v 得出/v [180/m 厘米/q]/mq 的/ude1 李登辉/nr ？/w 不但/c 父子/n 身材/n 悬殊/a ，/w 面貌/n 也/d 一点/mq 不/d 像/v ，/w 个/q 中/f 原委/n 实在/d 值得/v 探究/vn 。/w ”/w 
2004年9月/t ，/w 李登辉/nr 参拜/v 了/ule [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 理由/n 是/vshi ：/w 他/rr 的/ude1 哥哥/n 李登钦/nr 就/d 被/pbei 供奉/v 在/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 内/f 。/w 据统计/nz ，/w 日本/ns 殖民统治/v 台湾/ns 时期/n ，/w 共有/v [三/m 万名/q]/mq 台湾/ns 人/n 被/pbei 日本/ns 征召/v 后/f 战死/v 海外/s ，/w 约/d [2/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 被/pbei 供奉/v 在/p [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 其中/rz 包括/v 李登钦/nr 。/w 
李登辉/nr 的/ude1 亲/ng 日/b 色彩/n 影响/vn 了/ule 他/rr 当政/vi 以后/f 的/ude1 作为/p 。/w 1988年/t ，/w 他/rr 一/m 上台/vi 便/d 宣布/v 要/v 加强/vn 同/p 日本/ns 的/ude1 关系/n ，/w 此/rzs 后/f 便/d 一直/d 与/cc 日本/ns 进行/vn 全方位/n 沟通/v ，/w 力图/v 提升/vn “/w 台/q 日/b 实质/n 关系/n ”/w 。/w 他/rr 在/p 上台/vi 后/f 阐述/v 施政/b 理念/n 时/ng ，/w 总是/d 引用/v 日本人/nz 的/ude1 治/v 世/ng 名言/n 。/w 
