2014年1月23日/t 讯/ng ，/w [湖南/ns 长沙/ns]/ns ，/w 1月22日/t 晚/tg ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 第一季/mq 主创/vn 现身/v 为/p 2014年/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 彩排/v 。/w “/w 爸爸/n 去哪儿/nz 热力/n ”/w 仍/d 在/p 持续/vd ，/w 作为/p 今年/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 的/ude1 主线/n ，/w 田亮/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 王岳伦/nr 、/w 张亮/nr 、/w 郭涛/nr [五/m 对/p]/mq 父子/n 女/b 集体/n 露面/vi ，/w 彩排/v ，/w 李湘/nr 、/w 叶一茜/nr 等/udeng 辣/a 妈/n 也/d 集体/n 登台/vi 。/w 虽然/c 外界/n 频传/nz [第二/m 季/ng]/mq 原/b 原班人马/n 再/d 续/v ，/w 田亮/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 王岳伦/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 则/d 表示/v 仍然/d 期待/v [第二/m 季/ng]/mq ，/w 如果/c 时间/n 允许/v 依然/d 乐意/v 带着/vn 孩子/n 继续/v 参与/vn 。/w 
“/w 声明/n ：/w 图片/n 由/p CFP/x 视觉/n 中国/ns 供/vi 本/rz 网/n 专稿/n ，/w 任何/rz 网站/n 、/w 报刊/n 、/w 电视台/nis 未经/d CFP/x 视觉/n 中国/ns 许可/vn ，/w 不得/vi 部分/n 或/c 全部/m 转载/v ，/w 违者必究/nz ！/w ”/w 。/w 
