林毅夫/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 中新社/nt 发/v 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 叶耀鹏/nr 、/w 赵昌平/nr 调查/v 林毅夫/nr “/w 叛逃/v 大陆/ns ”/w 案/ng ，/w 22日/t 约/d 询/vg 台湾/ns 法务/n 部门/n 及/cc 军方/n 官员/nnt ，/w 希望/v 厘清/nz 林毅夫/nr 是否/v 仍/d 为/p “/w 继续犯/nz ”/w 。/w 由于/p 外界/n 质疑/vn 两人/mq 的/ude1 动作/n 是/vshi 在/p 干预/v 司法/n ，/w 赵昌平/nr 22日/t 决定/v 退出/vn 这项/r 调查/vn 。/w 
赵昌平/nr 受/v 访/v 表示/vn ，/w 他/rr 受/v 叶耀鹏/nr 之/uzhi 邀/v 协查/nz 此案/r ，/w 纯粹/b 是/vshi 探讨/v [法律/n 问题/n]/nz ，/w 绝/d 没有/v 任何/rz 政治/n 上/f 的/ude1 考虑/vn ，/w 更/d 没有/v 任何/rz 政治/n 高层/n 与/cc 他/rr 接触/v 。/w 
赵昌平/nr 说/v ，/w 探讨/v [法律/n 适用/vi]/nz 问题/n ，/w 充其量/d 只是/d 个/q [调查/vn 研究/vn]/nz 案/ng ，/w “/w 监察院/nis ”/w 调查/v 结果/n 也/d 不能/v 指导/vn 行政/n ，/w 不能/v 以/p 法律/n 见解/n 指导/vn 各/rz 部门/n 的/ude1 行政/n 作为/p ，/w 一切/rz 都/d 还是/c 得/ude3 [依法/d 行政/n]/nz 。/w 既然如此/c ，/w 他/rr [没有/v 必要/a]/nz 再/d 参与/v 协查/nz 。/w 
在/p 金门/ns 担任/v 台军/nr 连长/nnt 时/ng “/w 潜逃/vi ”/w 大陆/ns 的/ude1 林毅夫/nr (/w 现/tg 为/p 知名/a 经济学家/nnt )/w 持续/vd 遭/v 台湾/ns 方面/n 通缉/v ，/w 台/q “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 叶耀鹏/nr 与/cc 赵昌平/nr 月初/t 发函/nz 台湾/ns 法务/n 部门/n ，/w 就/d 案件/n 提出/v 六大/n 问题/n 。/w 外界/n 将/d 此/rzs 解读/v 为/p “/w 马英九/nr 要/v 为/p 林毅夫/nr 解套/nz ”/w ，/w 林/ng 案/ng 再度/d 在/p 台湾/ns 岛内/s 引发/v 关注/vn 。/w 
