人民网/nz 南宁/ns 1月23日/t 电/n （/w 庞革平/nr 、/w 石才学/nr ）/w 记者/nnt 从/p [广西/ns 桂林/ns]/ns 火车站/n 获悉/v ：/w 从/p 1月22日/t 至/p 2月24日/t ，/w 凡是/d 乘坐/v 动车/n [列车/n 到达/v]/nz 桂林/ns 的/ude1 旅客/n ，/w 均可/v 凭/p 当日/t 到达/v [桂林/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 [动车组/nz 列车/n]/nz 票/n ，/w 免费/vd 乘坐/v 当日/t 的/ude1 机场/nis 大巴/n 到/v [桂林/ns 两江/nz 国际/n 机场/nis]/nt 。/w 此举/rzv 为/p 柳州/ns 、/w 全州/ns 、/w 永州/ns 等/udeng 桂林/ns 周边/n 地区/n 的/ude1 旅客/n 通过/p 空/ng 铁/n 衔接/vi 的/ude1 方式/n 前来/vi 桂林/ns 乘机/d 提供/v 了/ule 方便/a ，/w 让/v 广大/b 旅客/n 春节/t 回家/vi 更/d 便捷/a 、/w 实惠/an 。/w 
据/p 了解/v ，/w 桂林/ns 是/vshi 广西/ns [动车组/nz 列车/n]/nz 开行/v 最早/d 、/w 最多/ad 的/ude1 城市/n ，/w 目前/t 桂林/ns 每天/r 开行/v 的/ude1 [动车组/nz 列车/n]/nz 达/v [11/m 对/p]/mq ，/w 每天/r 乘/v [动车组/nz 列车/n]/nz 到达/v 桂林/ns 的/ude1 旅客/n 达到/v 8000多人/m 。/w 广西/ns 高铁/nz [动车组/nz 列车/n]/nz 的/ude1 开行/vn ，/w 为/p 桂林/ns [这个/rz 世界/n]/nz 旅游/vn 名城/n 增添/v 了/ule 活力/n ，/w 也/d 为/p 周边/n 旅客/n 通过/p 桂林/ns 乘机/d 外出/vi 或/c 回家/vi 提供/v 了/ule 一条/mq 快速/d 的/ude1 通道/n 。/w 凭/p [动车组/nz 列车/n]/nz 票/n 免费/vd 乘坐/v 大巴/n 到/v 机场/nis ，/w 使/v 空/ng 铁/n 衔接/vi 更加/d 紧密/ad 、/w 便捷/a 。/w 据/p 了解/v ，/w 机场/nis 大巴/n 从/p 安新洲/nr [民航/n 大厦/n]/nz 始发/vn ，/w 每天/r 早上/t [6/m 点/qt]/mq 到/v 晚上/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 每/rz 半个/mq 小时/n 一班/mq ，/w 逢/v 整点/gm 、/w 半点/mq 发车/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 
