人民网/nz 南宁/ns 1月23日/t 电/n （/w 王勇/nr 、/w 包拥军/nr 、/w 刘盛江/nr ）/w 1月23日/t ，/w 记者/nnt 从/p [广西/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 获知/v ，/w 2013年/t 在/p 钦州/ns 口岸/n 共/d 检验/vn 进口/v 原油/n [760/m 万吨/q]/mq （/w 含/v 保税/vn 原油/n ）/w ，/w 其中/rz 检出/nz 检出/nz [38/m 批/q]/mq 重量/n 短少/v 原油/n ，/w 检出/nz 短/a 重/a 共/d [6465/m ./w 4/m 吨/q]/mq ，/w 涉及/v 索赔/vn 金额/n 500余万元/m ，/w 有效地/nz 维护/v 了/ule 企业/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t 从/p 钦州/ns 口岸/n 进口/v 原油/n [760/m 万吨/q]/mq 、/w 货值/n 约/d [62/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 其中/rz 过驳/nz [737/m 万吨/q]/mq ，/w 过驳/nz 量/n 跃居/v 我国/n [沿海/f 港口/n]/nz 首位/n ，/w 连续/a 两年/mq 成为/v 全国/n 海上/s 过驳/nz 原油/n [第一/m 大/a]/mq 港/n 。/w 钦州/ns 口岸/n 海上/s 原油/n 过驳/nz 业务/n 的/ude1 持续/vn 开展/v ，/w 据/p 测算/v ，/w 可以/v 为/p 当地/s 增加/v 税收/n 60多亿元/m ，/w 为/p 企业/n 降低/v [物流/n 成本/n]/nz 达/v [5/m 亿/m 多元/b]/mq 。/w 
钦州/ns 口岸/n 进口/v 原油/n 主要/b 来自/v 澳大利亚/nsf 、/w 阿尔及利亚/nsf 、/w 叙利亚/nsf 、/w 刚果/nsf 、/w 安哥拉/nsf 、/w 越南/nsf 、/w 苏丹/nsf 、/w 加蓬/ns 、/w 俄罗斯/nsf 等/udeng 国家/n ，/w 加工/v 产品/n 主要/b 销往/vf 我国/n [西南/ns 地区/n]/nz 。/w 
为/p 切实/ad 将/d 《/w [广西/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 、/w [钦州市/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p 促进/v 钦州市/ns [外向型/b 经济/n]/nz 发展/v [合作/vn 备忘录/n]/nz 》/w 落到实处/n ，/w 服务/vn 好/a 地方/n [重大/a 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 确保/v 原油/n 检验/vn 工作/vn 高效/b 快捷/z ，/w 帮助/v 企业/n 降低成本/v ，/w 广西/ns 口岸/n [检验/vn 检疫/vn]/nz 部门/n [采取/v 措施/n]/nz ，/w 加快/v [检验/vn 检疫/vn]/nz 和/cc 通关/vn 放行/vi 速度/n 。/w 一/m 是/vshi 强化/v [服务/vn 意识/n]/nz ，/w 提高/v 通关/vn 效率/n ；/w 二/m 是/vshi 加强/v [技术/n 支撑/v]/nz ，/w 提高/v 服务/vn 能力/n 。/w 着力/vd 提高/v [国家/n 石油/n 化工/n 品/ng 检测/vn 重点/n 实验室/nis]/nt 检测/v 能力/n ，/w 目前/t 可以/v 检测/vn 汽油/n 、/w 柴油/n 、/w 航空煤油/nmc 、/w [生物/n 柴油/n]/nz 等/udeng 油/n 种/q ，/w 基本/a 实现/v 油品/n 检测/vn 全/a 项目/n 覆盖/v ；/w 三/m 是/vshi 严格/ad 把关/vi ，/w 维护/v 企业/n 利益/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
