人民网/nz 南宁/ns 1月23日/t 电/n （/w 王勇/nr 、/w 包拥军/nr 、/w 刘盛江/nr ）/w 日前/t ，/w 记者/nnt 从/p [广西/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 了解到/v ，/w 2013年/t ，/w 钦州/ns 口岸/n 共/d 进口/v 锰矿/nis [687/m 批次/n]/mq 、/w 重量/n [536/m ./w 4/m 万吨/q]/mq 、/w 货值/n [10/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增加/v 35.2%/m 、/w 45.4%/m 和/cc 52.2%/m ，/w 这/rzv 是/vshi [钦州/ns 口岸/n 锰矿/nis]/nt 进口量/n 首次/m 突破/v [500/m 万吨/q]/mq 大关/n ，/w 钦州港/ns 已/d 成为/v 我国/n 最重要/nz 的/ude1 锰矿/nis 进口/v 口岸/n ，/w 继续/v 领跑/v 全国/n 锰矿/nis 进口/v 市场/n 。/w 
据悉/v ，/w [钦州/ns 口岸/n 进口/vn 锰矿/nis]/nt 主要/b 来自/v 澳大利亚/nsf 、/w 南非/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 加蓬/ns 、/w 保加利亚/nsf 等/udeng [10/m 多个/mq]/mq 国家/n ，/w 涵盖/v 世界/n 主流/n 锰矿/nis 产地/n 。/w 
[钦州/ns 口岸/n 锰矿/nis]/nt 进口量/n 快速/d 增长/v [主要/b 原因/n]/nz ：/w 一/m 是/vshi 进口/v 企业/n 对/p 整体/n 锰矿/nis 市场/n 预期/vn 较好/d ，/w 进口商/nnd 有利可图/vl ；/w 二/m 是/vshi 许多/mq 受制/v 于/p 2012年/t “/w [节能/vn 减排/v]/nz 和/cc [拉闸/nz 限电/nz]/nz ”/w 锰矿/nis 企业/n 恢复/v 加工/vn ，/w 加工/v 能力/n 大幅/d 提高/v 也/d 是/vshi 锰矿/nis 进口/vn 大幅/d 增加/v 的/ude1 重要/a 原因/n ；/w 三/m 是/vshi 钦州/ns 口岸/n 高效/b 便捷/a 的/ude1 通关/vn 优势/n ，/w 降低/v 了/ule 锰矿/nis 进口/vn 的/ude1 成本/n 。/w 
为/p 进一步/d 做好/v 进口/vn 锰矿/nis 的/ude1 服务/vn 把关/vi 工作/vn ，/w 服务/vn 好/a [地方/n 特色/n]/nz 经济发展/v ，/w 近年来/dl [广西/ns 钦州/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 国务院/nt 促进/v 外贸/n 发展/v 措施/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 免收/v [检验/vn 检疫/vn]/nz 费/n 等/udeng 政策/n ，/w 不断/d 加大/v 对/p 进口/v 锰矿/nis 检验/vn 的/ude1 服务/vn 力度/n ，/w 采取/v [24/m 小时/n]/mq 不/d 间断/vi 服务/v 措施/n ，/w 确保/v 货物/n 及时/ad 卸货/vi ，/w 船舶/n 及时/ad 离/v 港/n ；/w 积极/ad 开展/v 快速/d 检测/v 方法/n 研究/vn 、/w 参与/v 多项/mq 检测/v [能力/n 验证/v]/nz ，/w 其中/rz 锰矿/nis 、/w 煤炭/n 等/udeng 大宗/b 敏感/a 商品/n 检测/v 周期/n 缩短/v 至/p [1/m -/w 2/m 天/qt]/mq ，/w 技术/n 能力/n 达到/v [国内/s 先进/a 水平/n]/nz ；/w 打击/v 以次充好/vl 的/ude1 欺诈/vn 行为/n ，/w 有效/a 维护/v 了/ule 国内/s 进口/v 企业/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w 2013年/t ，/w 该局/r 共/d 检出/nz 进口/v 矿产品/n 品质/n 不/d 符合/v 合同/n 和/cc 短/a 重/a [209/m 批次/n]/mq ，/w 涉及/v 索赔/vn 金额/n [260/m ./w 8/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 有效/a 维护/v 了/ule 国内/s 进口/v 企业/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w （/w 完/vi ）/w 
