人民网/nz 南宁/ns 1月23日/t 电/n （/w 王勇/nr 、/w 黄帝/n ）/w 1月23日/t ，/w 记者/nnt 从/p [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 1月24日/t 当天/t 该局/r 将/d 在/p 南宁/ns 至/p 柳州/ns 间/f 加/v 开/v [1/m 对/p]/mq D8218/x //w [17/m 次/qv]/mq [动车组/nz 列车/n]/nz ，/w 更好/d 地/ude2 满足/v 旅客/n 出行/vi 需求/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w D8218/x //w [17/m 次/qv]/mq [动车组/nz 列车/n]/nz 将/d 使用/v CRH2A/x 型/k 动车组/nz 开行/v ，/w 列车/n 编组/vi 为/p [8/m 辆/q]/mq 。/w 需要/v 注意/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 该/rz 对/p 列车/n 仅/d 在/p 南宁/ns 至/p 柳州/ns 的/ude1 D8218/x 次/qv 上/f 办理/v 客运/n 业务/n ，/w 柳州/ns 至/p 南宁/ns 的/ude1 D8217/x 次/qv 暂时/d 按/p 临/v 空/ng 办理/v ，/w 不/d 办/v 客/ng 。/w D8218/x 次/qv 具体/a 时刻/n 为/p ：/w 南宁/ns [15/m :/w 05/m 开/v]/mq ，/w 柳州/ns 16:39/m 到/v 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 为/p 更好/d 的/ude1 满足/vn 旅客/n 出行/vi 需求/n ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 根据/p [管/v 内/f 动车组/nz]/nz 开行/v 以来/f 的/ude1 客流/n 市场/n 及/cc [结构/n 分析/vn]/nz ，/w 决定/v 优化/vn 调整/v 部分/n 管/v 内/f [动车组/nz 列车/n]/nz 开行/v 方案/n 。/w 
2014年1月25日/t 至/p 2月6日/t 间/f ，/w 对/p 南宁/ns 至/p 桂林/ns 间/f 开行/v 的/ude1 D8202/x //w 3/m 、/w D8251/x //w 2/m 、/w D8212/x //w [1/m 次/qv]/mq 恢复/v 图/n 定/v 重联/nz 编组/vi 运行/vn ，/w 即/v 按/p 列车/n [16/m 辆/q]/mq 编组/vi 运行/vn ，/w 运行/vn 时刻/n 不变/nz 。/w 
从/p 2014年2月25日/t 起/vf ，/w 停运/nz 南宁/ns 至/p 桂林/ns 的/ude1 D8212/x 次/qv 及/cc 桂林/ns 至/p 南宁/ns 的/ude1 D8203/x 次/qv 。/w 同时/c ，/w 将/d 南宁/ns 至/p 防城港/ns 北/f D8251/x //w [2/m 次/qv]/mq 调整/vn 为/p 桂林/ns 至/p 防城港/ns 北/f 间/f 开行/v 。/w 列车/n 停站/nz 及/cc 运行/vn 时刻/n 为/p ：/w 桂林/ns 至/p 防城港/ns 北/f D8251/x 次/qv ：/w 桂林/ns [9/m :/w 25/m 开/v]/mq ，/w 柳州/ns 10:27/m //w 30/m ，/w 南宁/ns 12:04/m //w 30/m ，/w 钦州/ns 13:21/m //w 24/m ，/w 防城港/ns 北/f 13:45/m 到/v ；/w 防城港/ns 北/f 至/p 桂林/ns D8252/x 次/qv ：/w 防城港/ns 北/f [14/m :/w 21/m 开/v]/mq ，/w 钦州/ns 14:41/m //w 44/m ，/w 南宁/ns 15:36/m //w 16:00/m ，/w 柳州/ns 17:34/m //w 37/m ，/w 桂林/ns 18:39/m 到/v 。/w (/w 完/vi )/w 
