人民网/nz 钦州/ns 1月23日/t 电/n 1月18日/t ，/w 钦/vg 南/b 警方/n 破获/v 一起/s 特大/b 盗窃案/n 。/w 当地/s 一/m 宁姓/nz 男子/n 想/v 在/p 春节/t 来临/vi 前/f 多/a “/w 赚/v ”/w 年/qt 货/n 钱/n ，/w 苦思冥想/vl 后/f 竟/d 打/v 起/vf 盗窃/v 摩托车/n 和/cc 手机/n 的/ude1 主意/n ，/w 结果/n “/w 偷鸡/nz 不成/v 蚀/vg 把/pba 米/q ”/w ，/w 宁/ag 某/rz 非但/c 不能/v 把/pba 钱/n “/w 赚/v ”/w 回家/vi ，/w 反而/d 因为/c 盗窃/v 了/ule [2/m 辆/q]/mq 摩托车/n 和/cc [28/m 台/q]/mq 手机/n 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
1月18日/t ，/w [钦州市/ns 公安局/nis]/nto 康熙/n 岭/ng 派出所/nis 接到/v [北海/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 刑警/nnt [三/m 大队/nis]/mq 的/ude1 电话/n 称/v ，/w 1月17日/t ，/w [北海/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 刑警/nnt [三/m 大队/nis]/mq 在/p 钦州/ns 城中/ns 南/b 菜市场/n 附近/f 一/m 出租/v 屋内/s 抓获/v 一名/mq 盗窃/v 电缆/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 宁/ag 某/rz 。/w 在/p 审讯/v 过程/n 中/f 发现/v ，/w 宁/ag 某/rz 在/p [康熙/n 岭/ng 镇/n]/ns 丝/n 茅坪/nz 盗窃/v 过/uguo 摩托车/n ，/w 基于/p 破案/vi 的/ude1 需要/vn ，/w 要/v 将/d [案件/n 移交/v]/nz 给/p 康熙/n 岭/ng 派出所/nis 处理/vn 。/w 
康熙/n 岭/ng 派出所/nis 接过/v 案件/n 后/f ，/w 立即/d 对/p 案情/n 展开/v 研判/nz 分析/vn ，/w 并/cc 积极/ad 上报/vi 钦/vg [南/b 公安/n 分局/nis]/nt 。/w 钦/vg [南/b 公安/n 分局/nis]/nt 获悉/v 情况/n 后/f ，/w 立即/d 组织/n 刑侦/n 、/w [治安/n 大队/nis]/nt 协助/v 康熙/n 岭/ng 派出所/nis 对/p 案情/n 进行/vn 审讯/vn 深挖/v 。/w 
经过/p 民警/nnt 的/ude1 不懈努力/vl ，/w 查找/v 到/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 宁/ag 某/rz 曾/d 于/p 2012年/t 到/v 2013年/t 期间/f ，/w 先后/d 在/p [钦北区/ns 大垌镇/ns 松香/n 厂/n]/nt 附近/f 、/w [英华/nz 学院/nis]/nt 后山/ns 伐木/vn 工人/nnt 搭/v 的/ude1 大棚/n 内/f 等/udeng 无/v 防范/vn 措施/n 的/ude1 工地/n 先后/d 盗取/v 他人/rr 手机/n [28/m 台/q]/mq 及/cc 摩托车/n [2/m 辆/q]/mq 的/ude1 线索/n 。/w 经/p 办案/vn 民警/nnt 努力/ad ，/w 目前/t 已/d 成功/a 追回/v 赃物/n 摩托车/n 一辆/mq 、/w 手机/n [28/m 台/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 民警/nnt 已/d 联系/v 上/f 部分/n 失主/n ，/w 但/c 仍/d 有/vyou 部分/n 失主/n 无法/v 联系/vn 上/f 。/w 在/p 此/rzs ，/w 民警/nnt 也/d 提醒/v 广大/b 市民/n ，/w 如/v 曾经/d 在/p [英华/nz 学院/nis]/nt 后山/ns 等/udeng 地方/n 被/pbei 盗窃/v 过/uguo 手机/n ，/w 请/v 及时/ad 和/cc 警方/n 联系/v ，/w 以便/d 及时/ad 领回/v 被盗/vn 手机/n 。/w （/w 钟警长/nr 、/w 杨赞锋/nr ）/w 
