人民网/nz 福州/ns 1月23日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 全国/n 首份/b “/w 电子商务/nnd 发展/v 百佳/nz 县/n ”/w 榜/n 单/b 出炉/v ，/w 福建/ns 石狮/ns 、/w 闽侯/nz 、/w 晋江/ns 、/w 武夷山/ns 、/w 德/b 化/v 等/udeng [13/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n ）/w 入围/v ，/w 福建/ns 构成/v 县域/n 电子商务/nnd 发展/v [第二/m 梯队/n]/nt 。/w 
23日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p 电子商务/nnd [研究/vn 机构/n]/nz 获悉/v ，/w [阿里/ns 研究/vn 中心/nis]/nt 21日/t 发布/v 首份/b 中国/ns 县域/n 电子商务/nnd 研究报告/v 和/cc “/w 2013年/t [中国/ns 电子/n 商务/n]/nz 发展/v 百佳/nz 县/n ”/w 榜/n 单/b ，/w 福建/ns 石狮/ns 排/v 以/p [第/m 4/m 位/q]/mq 入/v 榜/n 居/v 福建/ns 首位/n ，/w 福建/ns 另外/c [12/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n ）/w 依次/d 为/p ：/w 闽侯/nz 、/w 晋江/ns 、/w 武夷山/ns 、/w 德/b 化/v 、/w 福安/ns 、/w 福清/ns 、/w 长/a 乐/a 、/w 福鼎/ns 、/w 平潭/ns 、/w 南安/ns 、/w 永安/ns 、/w 柘荣/ns 。/w 
本次/r 榜/n 单/b 中/f ，/w 全国/n 县域/n 网商/nz 指数/n 排名/vi 前/f 十位/mq 省市/n 依次/d 为/p ：/w 浙江/ns 、/w 台湾/ns 、/w 上海/ns 、/w 江苏/ns 、/w 福建/ns 、/w 广东/ns 、/w 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 河北/ns 、/w 山东/ns 。/w 全国/n [32/m 个/q]/mq 省市/n 自治区/n （/w 未/d 含/v 港澳/n ）/w 的/ude1 县域/n 电子商务/nnd 发展/vn 分为/v [六/m 个/q]/mq 梯队/n ，/w [第一/m 梯队/n]/nz 是/vshi 浙江/ns ，/w 上海/ns 、/w 江苏/ns 、/w 福建/ns 、/w 北京/ns 、/w 天津/ns 则/d 构成/v [第二/m 梯队/n]/nt 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
