民进党/nz 前/f “/w 立委/j ”/w 郭正亮/nr 22日/t 在/p 台湾/ns 《/w 美丽岛/nz 电子报/nz 》/w 撰文/vi 称/v ，/w 谢长廷/nr 不满/an 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 的/ude1 领导/n ，/w 决定/v 参选/vn 党主席/nnt ，/w 目的/n 就/d 在于/v “/w 希望/v 帮/v 民进党/nz 走完/v 两岸/n 最后/f 一/m 哩/y 路/n ”/w 。/w 
郭正亮/nr 说/v ，/w 去年/t 底/f 他/rr 与/cc 谢长廷/nr 见面/vi ，/w 长谈/v 两个/mq 多/a 小时/n ，/w 当时/t 谢/v 神情/n 严肃/a 地/ude2 对/p 他/rr 说/v ，/w 参选/v 党主席/nnt 要/v 凸显/v [三/m 个/q]/mq 重大/a 课题/n ，/w 包括/v “/w 全面/ad 检讨/v 苏/b 的/ude1 领导/n 失败/vi ”/w 、/w “/w 全面/ad 检讨/v 党/n 的/ude1 两岸/n 困境/n ”/w 、/w “/w 主席/nnt 要/v 专职/b ，/w 不要/d 选/v 总统/nnt ”/w 。/w 
郭正亮/nr 转述/v ，/w 谢长廷/nr 对/p 他/rr 说/v ，/w “/w 我/rr 已经/d 快/a [70/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 只/d 希望/v 能/v 帮/v 民进党/nz 走完/v 两岸/n 最后/f 一/m 哩/y 路/n ，/w 还/d 求/v 什么/ry ？/w ”/w 还/d 说/v ，/w “/w 我/rr 可以/v 公开/ad 承诺/v 党主席/nnt 要/v 专职/b ，/w 不/d 参选/v ‘/w 总统/nnt ’/w 。/w 我/rr 可以/v 公开/ad 支持/v 蔡英文/nr 参选/v ‘/w 总统/nnt ’/w ”/w 。/w 
郭正亮/nr 透露/v ，/w 谢长廷/nr 略带/v 感伤/an 地/ude2 说/v ，/w “/w 要/v 带领/vn 民进党/nz 走完/v 两岸/n 最后/f 一/m 哩/y 路/n ，/w 党主席/nnt 免不了/v 会/v 受伤/vn 的/ude1 ，/w 就/d 让/v 我/rr 这个/rz 民主/a 老兵/n 来/vf 帮/v 民进党/nz 承担/v 吧/y ”/w 。/w 
台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 蔡英文/nr 办公室/nis 发言人/nnt 洪耀福/nr 受/v 访/v 表示/vn ，/w 蔡英文/nr 是否/v 参选/vn 党主席/nnt ？/w 内部/f 尚未/d 讨论/v ，/w 不予/v 评论/n 。/w 至于/p 谢长廷/nr 支持/v 蔡英文/nr 参选/v “/w 总统/nnt ”/w ，/w 洪耀福/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 未来/t 的/ude1 事情/n ，/w 现阶段/t 不/d 需/v 讨论/vn ，/w 全党/n 团结/v 才/d 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 事/n 。/w 
