据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 党魁/nnt 之争/v 提前/vn 开战/vi 。/w 前/f 台湾/ns “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 昨/tg (/w 22日/t )/w 公开/ad 挑战/vn 党主席/nnt 苏贞昌/nr ，/w 他/rr 强调/v “/w 民进党/nz 之/uzhi 大/a ，/w 台湾/ns 之/uzhi 大/a ，/w 非/b 一人/mq 所/usuo 能/v 治/v ”/w 。/w 他/rr 呼吁/v ，/w 下届/b 主席/nnt 乃至于/c 2016年/t 台湾/ns “/w 大选/vn ”/w 候选人/nnt ，/w 全党/n 都/d 应/v 共同/d 协调/v ；/w 如果/c 主席/nnt 还要/d 兼任/v 当局/n 领导人/nnt 的/ude1 候选人/nnt ，/w 将/d 会/v “/w 非常/d 痛苦/an ”/w 。/w 
面对/v 质疑/vn ，/w 民进党/nz 发言人/nnt 林俊宪/nr 表示/v ，/w 谢长廷/nr 常/d 在/p 中常会/n 提/v 建言/nz ，/w 沟通/v 没问题/nz ，/w 党/n 虚心/ad 接受/v 。/w 
前/f 绿营/nz “/w 立法委员/nnt ”/w 郭正亮/nr 前天/n 开/v [第一/m 枪/n]/mq ，/w 透露/v 谢长廷/nr 曾/d 向/p 他/rr 说/v ，/w 对/p 苏贞昌/nr 两年/mq 领导/n 深感/v 失望/a ，/w 所以/c 要/v 挺身/vi 参选/v 主席/nnt ，/w 凸显/v [三/m 大/a]/mq 课题/n ，/w 包括/v 全面/ad 检讨/v 苏/b 的/ude1 领导/n 失败/vi 、/w 解决/v 两岸/n 困境/n ，/w 并/cc 要求/n 主席/nnt 不得/vi 兼任/v 当局/n 领导人/nnt 的/ude1 候选人/nnt ，/w 且/c 该/rz 想法/n 也/d 已/d 告知/v 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 。/w 
不仅如此/bl ，/w 郭正亮/nr 说/v ，/w 谢长廷/nr 还/d 强调/v ，/w 如果/c 苏贞昌/nr 不/d 愿意/v 宣布/vn 不/d 参加/v “/w 大选/vn ”/w ，/w 还/d 好意思/vi 继续/v 选/vn 主席/nnt ，/w “/w 我/rr 一定/b 让/v 他/rr 痛苦/an 到底/d ”/w 。/w 
谢长廷/nr 昨/tg 在/p 中常会/n 后/f 回应/v 媒体/n 询问/v 说/v ，/w 郭/nz 的/ude1 讲法/n 过于/d 片段/n ，/w 他/rr 不想/v 在/p 上头/f 做文章/vi ，/w 但/c 郭正亮/nr 这么/rz 讲/v ，/w 他/rr 予以/vx 尊重/v 。/w 
至于/p 已/d 渐趋/nz 明朗/a 的/ude1 参选/vn 主席/nnt [一/d 事/n]/mq ，/w 谢长廷/nr 表示/v ，/w 他/rr 与/cc 郭正亮/nr 确实/ad 谈/v 过/uguo 此事/r ，/w 基本上/d 还是/c “/w 先/d 理念/n 、/w 再/d 意愿/n ”/w ；/w 但/c 若/c 要/v 选/vn 主席/nnt 就/d 必须/d 大/a 开/v 大/a 阖/n ，/w 要/v 有/vyou 改进/v ，/w 并/cc 提出/v 好/a 的/ude1 两岸/n 政策/n 。/w 这/rzv 是否/v 意味/n “/w 不/d 满意/v 苏贞昌/nr ”/w ？/w 他/rr 直言/vi ：/w “/w 就是/v 人民/n 的/ude1 期待/vn 有/vyou 落差/n ，/w 党员/nnt 的/ude1 期待/vn 有/vyou 落差/n 。/w ”/w 
引发/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 谢长廷/nr 是否/v 要/v 让/v 苏贞昌/nr “/w 痛苦/an 到底/d ”/w ？/w 他/rr 强调/v ，/w 如果/c 自己/rr 决定/v 选/vn 主席/nnt ，/w 当然/d 会/v 很/d 痛苦/an ，/w 因为/c 这/rzv 是/vshi 为了/p 理念/n ，/w “/w 感情/n 上/f 苏贞昌/nr 应该/v 也/d 很/d 痛苦/an ”/w 。/w 
谢长廷/nr 进一步/d 表示/v ，/w 2008年/t 他/rr 代表/nnt 民进党/nz 参加/v “/w 大选/vn ”/w 后期/f ，/w 因为/c “/w 立委/j ”/w 选举/v 大败/vi ，/w 所以/c 他/rr 在/p 选/v 前/f 一个/mq 月/n 被/pbei 要求/n 兼任/v 主席/nnt ，/w “/w 我/rr 的/ude1 经验/n 很/d 不好/a ”/w 、/w “/w 非常/d 痛苦/an ”/w 。/w 
由于/p 民进党/nz 可能会/nz 出现/v “/w 两个/mq 太阳/n ”/w 竞逐/v 党魁/nnt ，/w 届时/d ，/w 若/c 蔡英文/nr 决定/v 参选/vn ，/w 谢/v 是否/v 也/d 会/v 坚持/v 跟进/vn ？/w 他/rr 称/v ，/w 不管/c 2014/m 主席/nnt 改选/v 或/c 2016/m 的/ude1 “/w 大选/vn ”/w ，/w 全部/m 都/d 要/v 协调/vn ，/w “/w 民进党/nz 之/uzhi 大/a 、/w 台湾/ns 之/uzhi 大/a ，/w 非/b 一人/mq 所/usuo 能/v 治/v ”/w 。/w 
谢长廷/nr 强调/v ，/w 人民/n 都/d 希望/v 看到/v 民进党/nz 有/vyou 协商/v 能力/n ，/w 不是/c 说/v “/w 我/rr 多/a 你/rr [一/d 票/n]/mq 我/rr 就/d 赢/v ”/w ，/w 像/v “/w 立法院/nz ”/w 就/d 有/vyou 协商/v 制度/n ，/w 政党/n 间/f 也/d 有/vyou 协商/v 管道/n ，/w “/w 很/d 可惜/v 党内/s 现在/t 很少/ad 协商/vn ”/w 。/w 
