昨晚/t ，/w 贵人鸟/nz （/w 603555/m ）/w 发布/v 公告/n ，/w 该/rz [公司/nis 股票/n]/nz 将/d 于/p 1月24日/t 在/p 上交所/n 上市/vn 。/w 该/rz 公司/nis 由此/d 成为/v IPO/x 重启/v 后/f 的/ude1 福建/ns 首/q 只/d 上市/vn 新股/n ，/w 其/rz [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 林天福/nr 也/d 将/d 实现/v “/w 马上/d 就/d 富/vg ”/w 。/w 
[招股/nz 说明书/n]/nz 显示/v ，/w 林天福/nr 通过/p 贵人鸟/nz 集团/nis [间接/b 控制/vn]/nz 贵人鸟/nz 92.26%/m 的/ude1 股份/n 。/w 以/p 贵人鸟/nz 发行/v 前/f 总股本/nz [5/m ./w 25/m 亿/m 股/q]/mq ，/w 发行价/n [10/m ./w 6/m 元/q]/mq //w 股/q 计算/v ，/w 贵人鸟/nz 上市/vn 后/f 林天福/nr 的/ude1 身家/n 可达/nz [51/m ./w 34/m 亿元/q]/mq 。/w 
贵人鸟/nz 主要/b 从事/vi 贵人鸟/nz 品牌/n 运动鞋/n 、/w [运动/vn 服装/n]/nz 的/ude1 研发/v 、/w 设计/vn 、/w 生产/vn 和/cc 销售/vn ，/w 属于/v 运动鞋/n 服/v 行业/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 贵人鸟/nz 虽然/c 是/vshi 在/p 晋江/ns 打拼/v 出来/vf 的/ude1 一个/mq 体育/n 品牌/n ，/w 但/c 公司/nis 运营/vn 总部/nis 已/d 于/p 2011年12月/t 迁至/vf [厦门/ns 五缘湾/nz]/nz 商务/n 运营/vn 中心/nis ，/w 由此/d 实现/v 了/ule 晋江/ns 生产/vn 、/w 厦门/ns 管理/vn 运营/vn 和/cc [品牌/n 营销/vn]/nz 的/ude1 分工/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴强/nr ）/w 
