[20/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 走廊/n ，/w 花/n 了/ule 约/d [3/m 分钟/qt]/mq ，/w 才/d “/w [左躲/nz 右/f 闪/vi]/nz ”/w ，/w 通过/p 重重/z 障碍/n 。/w 
这/rzv 可/v 不是/c 玩/v 游戏/n 。/w [龙岩/ns 龙兴/nr 服装/n 鞋业/n 小商品/n 批发/vn 市场/n]/nt 内/f ，/w 摊位/n “/w 扩容/v ”/w 挤占/v 逃生/vi 通道/n 。/w 商场/nis 内/f 电线/n 杂乱/a ，/w [消防/b 设施/n]/nz 形同虚设/vl 。/w 
眼下/t 春节/t 临近/v ，/w 龙岩/ns 小/a 周/qt 说/v ：/w “/w 再不/d 整治/vn ，/w ‘/w 服装城/n ’/w 的/ude1 消防/b 就/d 瘫/vi 了/ule 。/w ”/w 
现状/n ：/w [消防/b 设施/n]/nz [锈迹/n 斑斑/z]/nz 
龙兴/nr [服装/n 市场/n]/nz ，/w 位于/v 龙岩/ns [中心/nis 城区/n]/nz 。/w 这里/rzs 是/vshi 龙岩/ns 较为/d 繁华/a 的/ude1 商场/nis 之一/rz 。/w 不过/c ，/w 商场/nis 四周/f [消防/b 通道/n]/nz [全部/m 被/pbei]/mq 车辆/n 占用/v 。/w 仅有/nz 的/ude1 [几/d 处/n]/mq 室外/s 消防栓/n ，/w 也/d 是/vshi [锈迹/n 斑斑/z]/nz 。/w 
而/cc 龙兴/nr [服装/n 市场/n]/nz 内/f ，/w 就/d 像/v 一个/mq “/w 围/v 屋/n ”/w 。/w 一条/mq [20/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 走廊/n ，/w [全部/m 被/pbei]/mq 摊位/n 挤占/v ，/w 堆放/v 着/uzhe 各种/rz 商品/n 。/w 尤其/d 是/vshi 私/ag 拉/v 乱用/nz [电器/n 设备/n]/nz 的/ude1 现象/n 极其/d 严重/a 。/w 
“/w 万一/m 发生/v 火灾/n ，/w 商场/nis 内/f 都/d 是/vshi 易燃品/n ，/w 而/cc 走廊/n 又/d 被/pbei 挤占/v ，/w [第一/m 时间/n]/nz 逃生/vi 几乎/d 不/d 可能/v 。/w ”/w 市民/n 小/a 周/qt 说/v 。/w 
部门/n ：/w 提请/v 政府/nis 予以/vx 整治/vn 
据/p 了解/v ，/w 龙兴/nr 大厦/n 地上/s [一/d 至/p 三/m 层/qv]/mq 为/p [小商品/n 批发/vn 市场/n]/nz （/w 单间/n 商铺/n ）/w ，/w [四/m 至/p 十六/m 层/qv]/mq 为/p [塔式/b 住宅/n]/nz 。/w 目前/t 大厦/n 内/f 共有/v 商铺/n [398/m 家/q]/mq ，/w 住户/n [316/m 户/q]/mq 。/w 
针对/p 市场/n 乱/d 象/ng ，/w 附近/f 不少/m 业主/n 很/d 担心/v 。/w “/w 商场/nis 紧邻/v 着/uzhe 住宅区/n ，/w 万一/m 发生/v 火灾/n ，/w 后果/n 不堪设想/vl 。/w ”/w 市民/n 陈/vg 小姐/n 说/v 。/w 
对此/d ，/w [龙兴/nr 大厦/n 业主/n 委员会/nis]/nt 章/q 主任/nnt 说/v ，/w 消防/b 部门/n 曾/d 对/p 市场/n 存在/v 的/ude1 隐患/n 提出/v 过/uguo 整改/vn 意见/n 。/w 但/c 由于/p 店主/nnd 消防/b 意识/n 淡薄/a ，/w 在/p 整改/vn 过后/v 又/d 出现/v 反弹/vn 现象/n 。/w 
最近/t ，/w 龙岩/ns 消防/b 执法/vn 人员/n 再次/d 召集/v 物业/n 、/w [业主/n 委员会/nis]/nz 人员/n 在/p 市场/n 内/f 现场/s 执法/vn 。/w 执法/vn 人员/n 要求/n 物业/n 要/v 对/p 堵塞/v [消防/b 通道/n]/nz 、/w 乱/d 拉/v 乱/d 接/v 电线/n 、/w 违规/vn 使用/v 电器/n 、/w 占用/v 疏散/vn 通道/n 和/cc [消防/b 通道/n]/nz 等/udeng 现象/n 进行/vn 整改/vn 。/w 
目前/t ，/w 龙岩/ns 消防/b 部门/n 已经/d 将/d 龙兴/nr 市场/n 存在/v 的/ude1 [消防/b 安全/an 隐患/n]/nz 报告/n 了/ule 当地/s 政府/nis ，/w 提请/v 政府/nis 督促/v [有关/vn 单位/n]/nz 制定/v 整改/vn 方案/n ，/w 落实/v [整改/vn 措施/n]/nz ，/w 明确/a 整改/vn 责任/n 单位/n 、/w 责任人/nnt 及/cc 整改/vn 期限/n 予以/vx 整改/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴林增/nr 通讯员/nnt 周/qt 杨东文/nr //w 图/n ）/w 
