漳平/ns 县城/n 东北/ns [80/m 余/ng 公里/q 处/n]/mq ，/w 有/vyou 一/m 古堡/n ，/w 藏/v 于/p 密林/n 之中/f ，/w 熠熠生辉/al 。/w 古堡/n 名/q “/w 泰安/ns ”/w ，/w 有/vyou 三/m 进/vf 院落/n 、/w [51/m 个/q]/mq 房间/n 、/w [2/m 个/q]/mq 厅堂/n 、/w [2/m 口/n]/mq 水井/n ，/w 就/d [单体/n 建筑/n]/nz 而言/uls ，/w 堪称/v 漳平/ns 古民居/nz 第一/m 。/w 这/rzv 泰安/ns 堡/ng ，/w 已有/v 二百四十余载/m ，/w 颇多/d 故事/n 。/w 
前方/s 后/f 圆/vg ，/w [高低/n 错落/vi]/nz 
初次/d 走进/v 泰安/ns 堡/ng ，/w 在/p [一级/b 级/q]/mq 石阶/n 上/f ，/w [一/d 扇/q 扇/q]/mq 门窗/n 间/f ，/w 仰头/v 望见/v 方形/n 天空/n ，/w 获得/v 久违/vi 的/ude1 安逸/a 。/w 
泰安/ns 堡/ng 建于/v 清/tg 乾隆/n 三十三年/t ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [1700/m 平方米/q]/mq ，/w [坐/v 北朝/t 南/b]/nz ，/w 东西/n 向/p 宽/a [37/m ./w 3/m 米/q]/mq ，/w 南北向/n 长/a 也/d 是/vshi [37/m ./w 3/m 米/q]/mq ，/w 泰安/ns 堡/ng 虽/c 按/p 方形/n 平面/n 布局/n ，/w 但/c 后面/f 却/d 是/vshi 呈/v 弧形/n 转角/n ，/w “/w [天/qt 圆/vg 地方/n]/nz ”/w ，/w 它/rr 是/vshi 福建省/ns 仅存/nz 的/ude1 两座/mq 前方/s 后/f 圆/vg 式/k 的/ude1 土楼/nz 之一/rz 。/w 
主体/n 建筑/n 后座/n 楼房/n 为/p 木构/n [三/m 层/qv]/mq 建筑/n ，/w 是/vshi 典型/n 的/ude1 围/v 廊/ng 式/k [土木/n 结构/n]/nz 的/ude1 厅堂/n 院落/n 式/k 城堡/n 建筑/n 。/w 中/f 厅/n 和/cc 前厅/s 为/p 单层/mq 。/w 悬山式/nz 瓦/n 顶/v ，/w 层叠/z 错落有致/vl 。/w 
后/f 秀/ag 土/n ，/w 中/f 天井/n ，/w 前/f 平/v 埕/n ，/w 条/q 石砌/nz 边/k ，/w 石块/n 、/w 石灰/n 铺/v 地/ude2 ，/w 厨房/n 、/w 厕所/n 、/w 下水道/n 、/w 粮仓/n 、/w 碾坊/n 、/w 水井/n 、/w 米/q 碓/n 等/udeng 生活/vn 设施/n 俱全/vi ，/w 布局/n 井然/z ，/w 不得/vi 不说/c ，/w 泰安/ns 堡/ng 的确/d 是/vshi “/w 夏/tg 不/d 曝/vg 日/b ，/w 雨/n 不/d 湿/a 鞋/n ”/w 的/ude1 好/a 居/v 所/usuo 。/w 
循着/nz 堡/ng 内/f 两旁/f 石梯/nz ，/w 踏上/v 四面/f 环绕/v 通透/nz 的/ude1 古堡/n 走廊/n ，/w [一/d 扇/q 扇/q]/mq 木质/n 房门/n 排/v 开/v ，/w 围成/nz 一圈/mq ，/w 像/v [一张/mq 张/q]/mq 胶片/n ，/w 各/rz 有/vyou 各/rz 的/ude1 故事/n 。/w 
固若金汤/vl ，/w [太平/a 家园/n]/nz 
灵地乡/ns 的/ude1 人/n 都/d 知道/v ，/w 这/rzv 泰安/ns 堡/ng ，/w 是/vshi 许国榜/nr 建/v 的/ude1 。/w 
许国榜/nr 原/b 是/vshi 个/q 农民/nnt ，/w 他/rr 靠/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 聪明/a 和/cc 魄力/n ，/w 先后/d 用/p 银两/n 购置/v 了/ule 大片/n 的/ude1 田地/n ，/w 用心/ad 经营/vn ，/w 不/d 出/vf 几年/mq ，/w [富/vg 甲/n 一方/mq]/nz 。/w 
当时/t ，/w 易坪村/ns 一带/n 土匪/n 猖獗/a ，/w 为/p 防/v 匪患/n ，/w 许国榜/nr 决定/v ，/w 在/p 本村/r 择/v 一块/s 平坦/a 开阔/a 的/ude1 土地/n ，/w 建/v 一座/mq 坚固/a 的/ude1 土楼/nz ，/w 并/cc 将/d 它/rr 命名/v 为/p “/w 泰安/ns 堡/ng ”/w ，/w 寓意/n 对/p 太平/a 安康/an 的/ude1 美好/a [幸福/a 生活/vn]/nz 的/ude1 向往/vn 。/w 
堡/ng 的/ude1 外墙/n 用/p 厚/a 石垒/nr 砌/v 加/v 土/n 夯/v 制/v ，/w 石砌/nz 墙基/n 厚/a [3/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 内/f 墙/n 四壁/n 布/n 有/vyou [几十/m 个/q]/mq 射击/vn 孔/n 和/cc 眺望/v 窗/ng 。/w 正/d 大门/n 设/v [三/m 重/a]/mq 双开/nz 木门/n ，/w 用/p 花岗岩/n 砌成/v 拱形/n ，/w 顶/v 上/f 凿/v 有/vyou [三/m 处/n]/mq 灌水/vi 孔/n ，/w 防范/vn 火攻/v ，/w [几近/d 完美/a]/nz 的/ude1 防御/vn 设计/vn 使得/vi 建筑/n 固若金汤/vl 。/w 
在/p 兵荒马乱/vl 、/w 匪患/n 不断/d 的/ude1 [动荡/an 年代/n]/nz 里/f ，/w 这/rzv 座/q 易/ad 守/v 难/a 攻/v 、/w 高大/a 厚实/a 的/ude1 泰安/ns 堡/ng 以/p 其/rz 良好/a 的/ude1 防卫/vn 性能/n ，/w 确实/ad 发挥/v 了/ule 战时/t 的/ude1 防御/vn 作用/n 。/w 
据说/v ，/w 当年/t 每/rz 遇/v 匪患/n ，/w 全村/n 的/ude1 人/n 都/d 躲/v 到/v 泰安/ns 堡/ng 避祸/vn ，/w 由于/p 土楼/nz 的/ude1 防御/vn 设施/n 齐全/a ，/w 楼/n 墙/n 坚固/a ，/w 且/c 楼里/nz 备足/v 了/ule 许多/mq 御敌/nz 用/p 的/ude1 石块/n 、/w 土枪/n 、/w 土炮/n ，/w 土匪/n 到/v 了/ule 这里/rzs ，/w 每次/r 都/d 是/vshi 无功而返/l 。/w 易坪村/ns 的/ude1 百姓/n 凭借/p 泰安/ns 堡/ng 躲过/v 了/ule [一场/mq 场/qv]/mq 浩劫/n ，/w 得以/v 安居乐业/vl 。/w 
如今/t ，/w 无需/v 防/v 土匪/n ，/w 泰安/ns 堡/ng 也/d 在/p 时光/n 的/ude1 流逝/vn 中/f 显得/v 苍老/a ，/w 但/c 在/p 当地/s 村民/n 眼中/s ，/w 它/rr 仍/d 是/vshi 那个/rz 保/v 太平/a 安康/an 的/ude1 [精神/n 家园/n]/nz 。/w 
掌故/n 
教子/vi 维/b 殷/tg 
当地/s 传说/n ，/w 泰安/ns 堡/ng 建成/v 后/f ，/w 许国榜/nr 鼓励/v [三/m 个/q]/mq 儿子/n 外出/vi 经商/vi 。/w [一/d 年年/d]/mq 关/n 将/d 至/p ，/w 在/p 福州/ns 经商/vi 的/ude1 大儿子/n 许伯绥/nr 惦念/v 家中/s 父母/n 妻儿/n ，/w 千里迢迢/dl 回乡/vi 探望/v 。/w 
这天/rzt ，/w 许国榜/nr 远望/v 村口/s ，/w 有/vyou 一/m 外地/s 装束/n 的/ude1 人/n 提/v 着/uzhe 行李/n 往/p 村里/n 走/v ，/w 以为/v 来/vf 了/ule 客人/n ，/w 准备/v 接待/vn 。/w 可/v 当/p 他/rr 开门/vi 迎客/nz ，/w 才/d 发现/v 是/vshi 儿子/n 回来/v 了/ule 。/w 一向/d 教子/vi 严厉/a 的/ude1 许国榜/nr 想到/v 儿子/n 才/d 离家/vi 不久/d 就/d 返乡/vi ，/w 一怒之下/dl ，/w 随手/d 拿起/v 身边/s 的/ude1 秤砣/n ，/w 朝/tg 儿子/n 砸/v 去/vf 。/w 许伯绥/nr 当场/d 晕倒/v ，/w 从/p 那/rzv 以后/f ，/w 许伯绥/nr 体弱多病/nz ，/w 还/d 落下/v 残疾/n ，/w [29/m 岁/qt]/mq 就/d 病死/vi 了/ule 。/w 许国榜/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 鲁莽/a 行为/n 后悔/v 不已/vi ，/w 常常/d 告诫/v 子孙/n ，/w 要/v 宽容/vn 忍让/vi 。/w 
几年/mq 后/f ，/w 许国榜/nr 因/p 丧子/nz 之/uzhi 痛/a 染病/vi 身亡/vi 。/w 许氏/nz 族谱/n 记载/v 许国榜/nr “/w 教子/vi 维/b 殷/tg ”/w 便是/v 这段/r 传说/n 的/ude1 证明/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 卢婷婷/nr 社区/n 情报员/nnt 尹超文/nr //w 图/n ）/w 
