对于/p 混迹/v 在/p 娱乐圈/nz 里/f 的/ude1 明星/nnd 来说/uls ，/w 夜店/nz 可以/v 算得/v 上/f 是/vshi 他们/rr 闲暇/n 之/uzhi 余/ng 最喜欢/nz 去/vf 光顾/v 玩乐/vn 的/ude1 地方/n 了/ule 。/w 有些/rz 表面/n 上/f 看起来/v 十分/d 矜持/an 纯洁/a 的/ude1 明星/nnd ，/w 但/c 在/p 夜店/nz 里/f 的/ude1 表现/vn 却/d 十分/d 的/ude1 豪放/a 大胆/ad ，/w 完全/ad 判若两人/vl ，/w 无不/d 让/v 言/vg 成/v [大跌/v 眼镜/n]/nz ，/w 下面/f 我们/rr 看看/v 夜店/nz 不/d 雅/ag 照/v 遭/v 曝光/vn 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 。/w 
张心儿/nr 性感/a 女/b 主播/nnt 张心儿/nr 受邀/v 现身/v 广州/ns 某/rz 酒吧/nis 演出/vn ，/w 一/m 出场/vi 就/d 引起/v 了/ule 现场/s 男性/n 观众/n 的/ude1 欢呼雀跃/vl ，/w 台下/s 拥挤/a 的/ude1 人群/n 争相/d 掏出/v 手机/n 拍照/vi ，/w 骚动/vi 不断/d 。/w 活动/vn 现场/s ，/w 还/d 发生/v 了/ule 一个/mq 小/a 插曲/n ，/w 一名/mq 热情/an 的/ude1 男/b 粉丝/nf ，/w 趁/p 保安/b 不/d 注意/v 的/ude1 情况/n 上/f ，/w 突然/ad 冲/v 上/f 舞台/n ，/w 大喊/v “/w 心儿/nz ，/w 我/rr 爱/v 你/rr ！/w 。/w ”/w 不一会/bl ，/w 张心儿/nr 被/pbei 强吻/nz 和/cc 扒/v 衣/ng ，/w 不慎/d 露出/v 黑色/n 丁字裤/nz ，/w 真空/n 爆乳/nz 上阵/vi 的/ude1 张心儿/nr ，/w 臀部/n 轮廓/n 和/cc 身体/n 曲线/n 一览无遗/vl ，/w 观众/n 无不/d 被/pbei 张心儿/nr 的/ude1 性感/a 身材/n 和/cc 热辣/nz 舞蹈/n 所/usuo 震惊/v ，/w 大/a 呼/v 受不了/al 。/w 
