[与/cc 狼/n 共舞/nz]/nz 2/m 电视剧/n 演员表/n [1/m -/w 37/m 集/q]/mq 剧情/n [分/qt 集/q 介绍/v]/nz 至/p 大结局/nz 
[与/cc 狼/n 共舞/nz]/nz 2/m 演员表/n 
角色/n 演员/nnt 备注/n 
陈少杰/nr —/w —/w 傅程鹏/nr ：/w 我党/n 特工/nnd 陈少杰/nr ,/w 原名/n 王铭均/nr 
梁樱桃/nr —/w —/w 程愫/nr ：/w 梁海棠/nr 的/ude1 妹妹/n ,/w [全能/n 特工/nnd]/nz 
乔燕/nr —/w —/w 侯梦莎/nr ：/w 我党/n 特工/nnd ,/w 暗恋/v 陈少杰/nr 
黄山/ns —/w —/w 赵荀/nr ：/w 我党/n 特工/nnd ,/w 暗恋/v 乔燕/nr 
刘子峰/nr —/w —/w 任柯诺/nr ：/w 国民党/n 特工/nnd 
叶文/nr —/w —/w 安雅萍/nr ：/w 国民党/n 特工/nnd 
潘小海/nr —/w —/w 张/q 进/vf ：/w 游击队/n 协助/v 陈少杰/nr 劫狱/vn 后/f 加入/v 敌/vg 侦/vg 处/n 
冯珊珊/nr —/w —/w 杨舒/nr ：/w 敌/vg 侦/vg 处/n 技术科/nis 
郑浩/nr —/w —/w 徐佳/nr ：/w 我党/n 西昌/ns 区/n 联络员/nnt 
周方淮/nr —/w —/w 周惠林/nr ：/w 原/b 西南/ns 总署/nis 处长/nnt 
柴老二/nr —/w —/w 杨山/nr ：/w 鸡头山/nz 二当家/nz 
赵东方/nr —/w —/w 宁晓志/nr ：/w 我党/n 敌/vg 侦/vg 处/n 队长/nnt 
[与/cc 狼/n 共舞/nz]/nz 2/m [剧情/n 介绍/v]/nz 
解放/v 前夕/f ，/w 我党/n 特工/nnd 陈少杰/nr (/w 傅程鹏/nr 饰/v )/w 、/w 黄山/ns (/w 赵荀/nr 饰/v )/w 被/pbei 派往/vf 西江/ns 执行/v 营救/vn 被俘/vi 同志/n 的/ude1 任务/n ，/w 与/cc 之/uzhi 配合/v 的/ude1 正是/v 先/d 其/rz 一步/mq 来到/v 西江/ns 秘密/n 潜伏/v 的/ude1 乔燕/nr (/w 侯梦莎/nr 饰/v )/w ，/w [三/m 个人/n]/mq [相互/d 配合/v]/nz ，/w 颇为/d 默契/a 。/w 国民党/n [残余/n 势力/n]/nz 自知/v 大势已去/vl ，/w 开始/v 与/cc 土匪/n 勾结/v 。/w 此时/r ，/w 迎来/v 解放/vn 的/ude1 陈少杰/nr 、/w 乔燕/nr 、/w 黄山/ns [三/m 人/n]/mq 又/d 成为/v 了/ule 剿匪/vi 工作队/nis 的/ude1 得力/a 干将/n ，/w 他们/rr 肩负/v 着/uzhe 维护/v 社会/n 安定团结/n 的/ude1 任务/n ，/w 与/cc 大凉山/ns 地区/n 的/ude1 土匪/n 周旋/vi ，/w 而/cc 土匪/n 的/ude1 破坏/vn 行动/vn 一直/d 暗潮/n 涌动/v 。/w 在/p 与/cc 这伙/nz 势力/n 的/ude1 [殊死/d 较量/vn]/nz 中/f ，/w 陈少杰/nr 等/udeng 人/n [一次/mq 次/qv]/mq 阻止/v 了/ule 敌人/n 的/ude1 阴谋/n ，/w 这/rzv 使/v 土匪/n 将/d 陈少杰/nr 视为/v 眼中钉/n ，/w 肉中刺/n ，/w 千方百计/dl 想/v 将/d 其/rz 铲除/v 。/w 最终/d 陈少杰/nr 凭借/p 着/uzhe 忠诚/a 的/ude1 信念/n 与/cc 智慧/n ，/w 损毁/v 了/ule 敌人/n 的/ude1 诡计/n ，/w 带领/v 同志们/nz 将/d 土匪/n 势力/n 成功/a 歼灭/v 。/w 
该剧/r 虽然/c 作为/p 《/w [与/cc 狼/n 共舞/nz]/nz 》/w 的/ude1 姐妹/n 篇/q 延续/v 了/ule 《/w 狼/n 1/m 》/w 的/ude1 剧情/n ，/w 但是/c 将/d 焦点/n 转/v 到/v 了/ule 我党/n 根据地/n ，/w 上演/v 了/ule 一场/mq 无间道/nz 反/vi 卧底/v 的/ude1 精彩/a 戏码/n 。/w 而/cc 程愫/nr 饰演/v 的/ude1 梁/n 樱桃/n 也/d 颠覆/v 前/f 部/q 形象/n ，/w 冰山女/nz 化身/n 风情/n 女郎/n 尽/vi 展/vg 女性/n 魅力/n 。/w 
在/p 《/w [与/cc 狼/n 共舞/nz]/nz 2/m 》/w 中/f 程愫/nr 饰演/v 的/ude1 梁/n 樱桃/n 是/vshi 一个/mq 既有/v 知识/n 又/d 具/vg 才情/n 的/ude1 女子/n ，/w 戏/n 中/f 程愫/nr 不断/d 向/p 傅程鹏/nr 猛/a 送秋波/nz ，/w 用尽/v 解数/n 接近/v 傅程鹏/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 陈少杰/nr ”/w ，/w 虽然/c 起初/d 以/p 报仇/vi 为/p 目的/n ，/w 但/c 最终/d 却/d 难逃/nz 命运/n 的/ude1 捉弄/vn ，/w 因为/c 爱上/v 仇人/n 而/cc 最终/d 不得不/d 放下/v 仇恨/n 、/w 放下/v 信仰/vn 。/w 
