1月20日/t 晚/tg ，/w [武警/nnd 龙岩/ns 支队/nis]/nt 官兵/nnd 与/cc [新罗区/ns 东城/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 在/p 城区/n 武装/n 巡逻/vn 。/w 春节/t 来临/vi 之际/f ，/w [武警/nnd 龙岩/ns 支队/nis]/nt 派出/v 官兵/nnd 协助/v [龙岩市/ns 公安局/nis 新罗/nz 分局/nis]/nt 担负/v 城区/n 武装/n 巡逻/vn 勤务/n ，/w 以/p 震慑/v 和/cc 打击/v 违法犯罪/v 活动/vn ，/w 确保/v [春节/t 期间/f]/nz 社会/n 安全/an 稳定/an ，/w [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 上/f 一个/mq 安全/an 、/w 祥和/a 、/w 欢乐/a 的/ude1 新春佳节/nz 。/w 通讯员/nnt 苏高龙/nr 范启椿/nr 摄/vg 
