软件/n 
扩充/v 医疗/n 资源/n ，/w 引进/v 国内外/s 卫生/an 医学/n 人才/n ；/w 
开展/v 宣教/v 活动/vn 建立/v 和谐/a 的/ude1 [医/ng 患/v 关系/n]/nz 
硬件/n 
今年/t 将/d 新建/v 扩建/vn 一批/mq 医院/nis ；/w 
致力于/v 加强/vn 医疗/n [重点/n 学科/n]/nz 建设/vn 
【/w 主持人/nnt 语/ng 】/w 
健康/a ，/w 是/vshi 一个/mq 牵动/v 千家万户/n 的/ude1 话题/n 。/w 厦门/ns 距离/n [医疗/n 卫生/an]/nz 先进/a 水平/n 城市/n 有/vyou 多/a 远/a ？/w 如何/ryv 提升/v 厦门/ns 的/ude1 [医疗/n 卫生/an]/nz 水平/n ？/w 成为/v 今年/t 市/n 两会/n 期间/f 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 关注/v 和/cc 热/a 议/v 的/ude1 话题/n 。/w 本报/rz 昨日/t 邀请/v 了/ule 市/n 人大代表/nnt 杨叔禹/nr 、/w 苏庆灿/nr ，/w 市政协/n 常委/nnt 黄秀慧/nr ，/w 请/v 他们/rr 谈/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n 。/w 
—/w —/w 主持人/nnt :/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 汪长福/nr 
“/w 近年来/dl ，/w 厦门/ns 在/p 不断/d 大力/d 地/ude2 扩充/v 医疗/n 资源/n ，/w 吸纳/v 国内外/s 的/ude1 卫生/an 医学/n 人才/n 。/w ”/w 
市/n 人大代表/nnt 、/w [市/n 卫生局/nis]/nz 局长/nnt 
杨叔禹/nr 
现状/n :/w 厦门/ns 医疗/n 各/rz 方面/n 都/d 存在/v 差距/n 
[厦门/ns 日报/n]/nz :/w 最近/t [不少/m 人/n]/mq 提到/v ，/w 厦门/ns 的/ude1 医疗/n 水平/n 比/p 福州/ns 差/a 。/w 和/cc 福州/ns 相比/vi ，/w 厦门/ns 主要/b 差/a 在/p [哪些/ry 方面/n]/nz ？/w 
杨叔禹/nr :/w 厦门/ns 的/ude1 [医疗/n 卫生/an]/nz 资源/n 不足/an ，/w 医院/nis 数量/n 、/w 床位/n 数量/n 、/w 医生/nnt 和/cc 护士/nnt 数量/n 、/w 急救/v 车辆/n 以及/cc 公共卫生/nz 人员/n 总量/n 等/udeng 方面/n ，/w 和/cc 福州/ns 相比/vi 还有/v 差距/n 。/w 
苏庆灿/nr :/w 在/p 医学/n 学科/n 方面/n ，/w 厦门/ns 的/ude1 [国家级/b 重点/n]/nz 专科/n 和/cc [省级/b 重点/n]/nz 专科/n 数量/n ，/w 都/d 不如/v 福州/ns ；/w 在/p 医学/n 科研/n 方面/n ，/w 福建/ns 历史/n 悠久/a 的/ude1 高等/b [医学/n 院校/n]/nz 都/d 在/p 福州/ns ，/w 厦门/ns 是/vshi 在/p 十几/m 年前/t 才/d 成立/vi [厦门/ns 大学/nis 医学院/nis]/nt 。/w 
黄秀慧/nr :/w [福州/ns 省属/b 医院/nis]/nt 所/usuo 收/v 病人/n 的/ude1 “/w 含金量/n ”/w 比/p 厦门/ns 高/a ，/w 医学/n 是/vshi 实践/v 学科/n ，/w 见/v 多/a 才能/n 识/v 广/a ，/w [疑难/n 杂症/nz]/nz 解决/v 多/a 了/ule ，/w 才能/n 体现/v 你/rr 的/ude1 医疗/n 水平/n 。/w 此外/c ，/w 据/p 我/rr 所/usuo 知/v ，/w [福州/ns 省属/b 医院/nis]/nt 的/ude1 投诉/vn 率/v ，/w 要/v 比/p 厦门/ns 低/a 。/w 
