1月22日/t ，/w [漳州/ns 军分区/nis]/nt 召开/v 党委/nis [六/m 届/q]/mq [二十/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n ，/w 传达/v 学习/vn [南京/ns 军区/nis]/nt 、/w [福建省/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 扩大会议/nz 精神/n ，/w 分析/vn 总结/v 2013年/t [漳州/ns 军分区/nis 部队/nis]/nt 和/cc [民兵/n 预备役/n]/nz 建设/v 情况/n ，/w 研究/vn 部署/vn 新/a 一年/mq 工作/vn 。/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [漳州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 陈家东/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
陈家东/nr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w [漳州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 紧紧/d 围绕/v 国防/n 和/cc 军队/n 建设/v 主题/n 主线/n ，/w 坚决/ad 贯彻/v 中央军委/nt 、/w [南京/ns 军区/nis]/nt 和/cc [福建省/ns 军区/nis]/nt 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 以/p 强/a 军/n 目标/n 为/p 统领/v ，/w 突出/a 举旗/nz 铸魂/nz ，/w 聚焦/vi 使命/n 任务/n ，/w [持续/vd 改进/v]/nz 作风/n ，/w [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 扎实/a 推进/vi ，/w 部队/nis 和/cc [国防/n 后备/b 力量/n]/nz 建设/vn 取得/v 新/a 成效/n 。/w 在/p 抓好/v [自身/rr 建设/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w [军分区/nis 党委/nis]/nt 牵头/vi 驻/v 漳/ng 部队/nis ，/w [主动/ad 参与/v]/nz 地方/n [重点/n 工程/n]/nz 、/w 文明/n 创建/v 、/w 维护/v 稳定/an 、/w 扶贫帮困/v 、/w 抢险救灾/v 等/udeng 工作/vn ，/w 为/p 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule 重大/a 贡献/n 。/w 对此/d ，/w 我们/rr [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 
陈家东/nr 强调/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 军分区/nis 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 关于/p 国防/n 和/cc 军队/n 建设/vn 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 围绕/v 实现/vn [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 强/a 军/n 目标/n ，/w 全面/ad 推进/vi 部队/nis 各项/r 建设/vn 。/w 一/m 要/v 加强/vn [思想/n 政治/n]/nz 建设/vn ，/w 始终保持/v 正确/a 的/ude1 [政治/n 方向/n]/nz 。/w 坚持/v 用/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz 武装/n 官兵/nnd 头脑/n ，/w 持续/vd 培育/v [当代/t 革命/vn 军人/nnt 核心/n 价值观/n]/nz ，/w 增强/v [思想/n 政治/n 教育/vn]/nz 的/ude1 时代性/n 和/cc 感召力/n ，/w 永葆/v [人民/n 子弟兵/n]/nz 的/ude1 本色/n 。/w 二/m 要/v 强化/vn 使命/n 责任/n 担当/v ，/w 确保/v 部队/nis 能/v 打硬仗/vl 打胜仗/nz 。/w 深入/ad 开展/v 我军/n 根本/a 职能/n 教育/vn ，/w 坚持不懈/vl 地/ude2 拓展/v 和/cc 深化/v [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v ，/w 着力/vd 推进/vi 和/cc 解决/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 力量/n 结构/n 优化/v 、/w 体制/n 机制/n 完善/v 、/w 政策/n 制度/n 激励/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 进一步/d 推进/vi [国防/n 动员/v]/nz 和/cc 后备/b 力量/n 建设/vn 。/w 三/m 要/v 着力/vd 锤炼/v 过硬/a 作风/n ，/w 保障/v 部队/nis [各项/r 工作/vn]/nz 落到实处/n 。/w 扎实/a 开展/v 好/a 第二批/mq 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 着力/vd 解决/v 部队/nis “/w 四/m 风/n ”/w 方面/n 存在/v 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 进一步/d 培养/v 部队/nis [严守/v 纪律/n]/nz 、/w 令行禁止/vl 、/w 步调一致/vl 的/ude1 [优良/z 作风/n]/nz ，/w 带动/v 部队/nis 建设/v [科学/n 发展/vn]/nz ；/w 坚持/v 眼睛/n 向下/vf ，/w 重心/n 下移/v ，/w 深/a 接地气/nz ，/w 把/pba 时间/n 和/cc 精力/n 更多/ad 地/ude2 放在/v 抓/v 基层/n 打/v 基础上/nz ，/w 进一步/d [端正/v 党风/n]/nz ，/w 严正/a 军风/n ，/w 纯洁/a 队伍/n ，/w 提高/v 部队/nis 的/ude1 凝聚力/n 和/cc 战斗力/n 。/w 四/m 要/v 积极/ad 推进/vi 改革创新/v ，/w 激发/v 部队/nis 建设/vn 和/cc 发展/v 活力/n ，/w 为/p 实现/v 强/a 军/n 目标/n 提供/v 强大/a 动力/n 和/cc 体制/n 机制/n 保证/v 。/w 
陈家东/nr 指出/v ，/w 实现/v 新/a 一年/mq 各项/r 目标/n 任务/n ，/w 推动/v 漳州/ns [经济/n 社会/n]/nz 更好/d 更快/d 发展/vn ，/w 需要/v 全市/n [干部/nnt 群众/n]/nz 扎实/a 苦干/vi ，/w 也/d 需要/v 军分区/nis 部队/nis 始终如一/vl 的/ude1 关心/vn 支持/v 和/cc 积极/ad 参与/v 。/w 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 继续/v 落实/vn 好/a 各项/r 拥军/vn [政策/n 措施/n]/nz ，/w 进一步/d 加大/v 拥军优属/n 、/w 拥军/vn [支前/vn 工作/vn]/nz 力度/n ，/w 切实/ad 解决/v 好/a 广大/b 官兵/nnd 关注/v 的/ude1 各项/r [实际/n 问题/n]/nz ，/w 为/p 国防/n 和/cc 军队/n 建设/v [科学/n 发展/vn]/nz 提供/v 有力/a 的/ude1 支持/vn 和/cc 保障/vn 。/w 
会议/n 审议/v 通过/p 了/ule [漳州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 和/cc 纪委/nnt 工作报告/v ，/w 表彰/vn 了/ule 一批/mq [先进/a 单位/n]/nz 和/cc 个人/n 。/w 
市委/nis 常委/nnt 、/w [漳州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 政委/nnt 刘茂青/nr 作/v 工作报告/v 。/w [漳州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 司令员/nnt 钱进/nr 讲话/n 。/w [漳州/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 常委/nnt 黄行辉/nr 、/w 王晓华/nr 、/w 王卫民/nr 、/w 欧阳九/nr 生/v 、/w 文辉芝/nr 和/cc [军分区/nis 党委/nis]/nt 委员/nnt [出席/v 会议/n]/nz 。/w （/w 吴志明/nr 袁勇/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
