日本/ns 《/w 外交/n 学者/nnt 》/w 1月22日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 北京/ns 在/p 叙利亚/nsf 的/ude1 利益/n 尽管/c 中国/ns 正/d 迅速/ad 成为/v 超级大国/n ，/w 但/c 北京/ns 对/p 成为/v 全球/n 警察/nnt 没有/v 兴趣/n 。/w 
第二次/mq 日内瓦/ns 和平/n 会议/n 于/p 1月22日/t 举行/v ，/w 来自/v 各国/rzs 的/ude1 领导人/nnt 希望/v 结束/vn 叙利亚/nsf 内战/n 。/w 外界/n 最/d 关注/v 的/ude1 是/vshi 叙/b 代表/nnt 和/cc 俄/b 美/b 外长/nnt ，/w 中国/ns 也/d 将/d 处于/v 一种/mq 新的/a 、/w 但/c 很/d 不/d 舒服/a 的/ude1 国际/n 调和/vn 者/k 位置/n 。/w 中国/ns 为/p 此次/rz 会谈/vi 准备/v 的/ude1 [5/m 点/qt]/mq 建议/n ，/w 遵循/v 了/ule 北京/ns 在/p 叙/b 问题/n 上/f 的/ude1 一贯/d 姿态/n ：/w 模糊/a 暧昧/a 且/c 不/d 冒犯/v [任何/rz 一方/mq]/nz 。/w 
确实/ad ，/w 中国/ns 在/p 叙利亚/nsf 没有/v 具体/a 利益/n 。/w 与/cc 俄罗斯/nsf 不同/a ，/w 北京/ns 与/cc 巴沙尔/nrf 政府/nis 并/cc 无/v 重要/a [政治/n 关系/n]/nz 。/w 从/p 贸易/vn 上/f 讲/v ，/w 2012年中/t 叙/b 贸易/vn 仅/d [12/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 比/p 2011年/t 还/d 减少/v 50%/m 。/w 从/p 叙/b 进口/vn 的/ude1 货物/n 对/p [中国/ns 经济/n]/nz 并/cc 无实质/nz 作用/n 。/w 但/c 这/rzv 不/d 等于/v 说/v ，/w 中国/ns 对/p 叙/b 冲突/vn 解决/v 的/ude1 方式/n 不/d 感兴趣/a 。/w 相反/vi ，/w 北京/ns 的/ude1 兴趣/n 是/vshi 总体/n 的/ude1 而/cc 非/b 具体/a 的/ude1 。/w 中国/ns 明确/a 希望/v 确保/vn 冲突/vn 不要/d 扩散/v ，/w 影响/vn 到/v 整个/b 大/a [中东/ns 地区/n]/ns 。/w 那/rzv 对/p 中国/ns 是/vshi 个/q 潜在/b 灾难/n ，/w 因为/c 其/rz 超过/v 一半/m 的/ude1 石油/n 进口/vn 来自/v 中东/ns 。/w 
从/p 更/d 广义/n 上/f ，/w 北京/ns 希望/v 阻止/vn 外国/n [政治/n 干预/vn]/nz 叙/b 冲突/vn 。/w 当初/t 中国/ns 没/d 对/p 安理会/n 允许/v 设立/vn 利比亚/nsf “/w 禁飞区/n ”/w 投/v 否决/vn 票/n ，/w 但/c 很快/d 就/d 后悔/v 了/ule 。/w 对/p 北京/ns 而言/uls ，/w 之后/f 西方/ns 的/ude1 行动/vn 变成/v 公然/d (/w 但/c 由/p 联合国/nt 授权/v )/w 的/ude1 政权/n 更迭/vn 企图/v —/w —/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 绝/d 不会/v 允许/vn 的/ude1 。/w 北京/ns 不会/v 再犯/nz 同样/d 的/ude1 错误/n 。/w 为此/bl ，/w 中国/ns 与/cc 俄罗斯/nsf 一道/d 否决/v 了/ule 西方/ns 支持/v 的/ude1 要/v 制裁/vn 叙/b 政权/n 的/ude1 联合国/nt 决议/n 。/w 避免/v “/w 外部/f 强加/vi 的/ude1 政治/n 解决/v ”/w ，/w 是/vshi 目前/t 中国/ns 在/p 叙/b 冲突/vn 的/ude1 主要/b 利益/n 所在/n 。/w 
