据/p 台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 多年来/d 面临/v 人才/n 不足/an 的/ude1 困境/n ，/w 台积电/nz 董事长/nnt 张忠谋/nr 22日/t 在/p 公开/ad 演讲/vn 中/f 高声/d 疾呼/v 人才/n 对/p 台湾/ns 发展/vn 的/ude1 重要/a ，/w 并/cc 引述/v 邓小平/nr 谈话/vn ，/w 呼吁/v 台/q 当局/n 开放/v 人才/n ，/w 以/p 解/v 现阶段/t 企业/n 的/ude1 燃眉之急/n 。/w 
张忠谋/nr 指出/v ，/w 台湾/ns 高阶/nz 、/w 中层/f 和/cc 基层/n 人才/n 都/d 有/vyou 各自/rr 的/ude1 问题/n 。/w 以/p 高阶/nz 人才/n 来说/uls ，/w 台湾/ns 缺乏/v “/w 器/ng 大/a 识/v 深/a 、/w 识/v 广/a ”/w 的/ude1 领导/n 人才/n ，/w 加上/v 两岸/n 人才/n 竞争/vn 加剧/v ，/w 大陆/ns 对/p 台湾/ns 人才/n 的/ude1 [磁/ng 吸/v 效应/n]/nz ，/w 使/v 台湾/ns 企业/n 的/ude1 竞争力/n 面临/v 挑战/vn 。/w 
对/p 企业/n 也/d 相当/d 重要/a 的/ude1 中层/f 人才/n 方面/n ，/w 张忠谋/nr 指/v 这些/rz 人才/n 辛苦/a 从/p 基层/n 爬/v 起/vf ，/w 具/vg [工作/vn 经验/n]/nz ，/w 有/vyou 创意/n 、/w [自动/d 自发/d]/nz 、/w 忠诚/a ，/w 可/v 说/v 是/vshi 企业/n 成功/a 升级/vi 转型/vn 的/ude1 关键/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 没有/v 中层/f 人才/n ，/w 一个/mq 都/d 做/v 不成/v ，/w 是/vshi 缘木求鱼/vl 。/w 
基层/n 人才/n 的/ude1 问题/n 则/d 是/vshi 来自/v ：/w 大学毕业/v 的/ude1 年轻人/n 不/d 知道/v 将来/t 要/v 做/v 什么事/nz ，/w 就业/vn 后/f 又/d 认为/v 工作/vn 内容/n 和/cc 期待/v 不符/v 。/w 现在/t 企业/n 必须/d 透过/v 长期/d 训练/vn ，/w 才能/n 让/v 初/f 出/vf 社会/n 的/ude1 新鲜/a 人/n 有效率/n 地/ude2 工作/vn 。/w 
在/p 长期/d 积极/ad 培养/v 本土/n 人才/n 的/ude1 同时/c ，/w 张忠谋/nr 也/d 引述/v 1978年/t 邓小平/nr 谈话/vn ，/w 呼吁/v 台/q 当局/n 要/v 开放/vn 人才/n ，/w 以/p 解/v 现阶段/t 企业/n 的/ude1 燃眉之急/n 。/w 
