今年/t ，/w 厦门/ns 将/d 坚持/v [公交/b 优先/vd]/nz 战略/n ，/w 优化/v 公交/b 线/n 网/n ，/w 提升/v 新能源/nz 和/cc [清洁/a 能源/n]/nz 公交车/nz 比例/n 。/w 
将/d 加快/v 打造/v “/w 公交/b +/w 慢行/v ”/w 主导/n 的/ude1 绿色/n 交通/n 体系/n ，/w 改造/vn 、/w 建设/vn 、/w 提升/v 一批/mq 城区/n 自行车/n 专用道/n 和/cc 步游/nz 道/qv ，/w 加快/v [公共/b 自行车/n]/nz 系统/n 建设/vn 。/w 将/d 做好/v [轨道/n 交通/n]/nz 施工期/n 的/ude1 交通/n 疏导/v ，/w 增建/v 一批/mq 停车场/n ，/w 缓解/v 停车/vn 难/a 问题/n 。/w 
在/p 完善/v [城市/n 交通/n]/nz 体系/n 方面/n ，/w 将/d 加快/v 推进/vn 联系/v 岛/n 外/f 各区/r 的/ude1 [滨海/ns 旅游/vn]/nz 、/w 生活/vn 客运/n 、/w 产业/n 货运/n [三/m 大/a]/mq 主/ag 通道/n 建设/vn 。/w [滨海/ns 旅游/vn]/nz 通道/n 重点/n 是/vshi 完善/v 滨海/ns 沿线/f 景观/n 提升/v 、/w 岸线/n 整治/vn 和/cc 慢行/v 系统/n ，/w 加快/v 推进/vn 翔安/nz 东海岸/nz [公园/n 大道/ns]/nz 、/w 机场/nis 专用道/n 等/udeng [前期/f 工作/vn]/nz 。/w 生活/vn 客运/n 通道/n 重点/n 是/vshi 提升/v 改造/vn 杏林/n 西路/n 、/w 同/p 集/q 路/n 等/udeng ，/w 新建/v 灌/v 新/a 路/n 、/w 马銮湾/ns 路/n 等/udeng 。/w 产业/n 货运/n 通道/n 重点/n 是/vshi 完成/v 海/n 翔/vg 大道/ns 主线/n 建设/vn ，/w 打通/v 两端/n 与/cc 漳州/ns 、/w 泉州/ns 连接线/n 。/w 
今年/t ，/w 厦门/ns 还/d 将/d 推进/vi [高崎/nr 机场/nis]/nt [4/m 号/q]/mq 航站楼/n 投入/v 使用/vn 。/w 将/d 加快/v 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 建设/v 进度/n ，/w 计划/n 开工/vi 建设/vn [2/m 号/q]/mq 线/n ，/w 推进/vi [3/m 号/q]/mq 线/n 和/cc 环/n 湾/ng 线/n 等/udeng [前期/f 工作/vn]/nz 。/w 
在/p 医疗/n 方面/n ，/w 厦门/ns 今年/t 将/d 推动/v 市/n 儿童医院/nis 、/w 同/p 民医院/nz 提升/v 改造/vn 项目/n 竣工/vi 投入/v 使用/vn ，/w 启动/v 第一/m 医院/nis 内科/nit 综合楼/n 暨/cc 院/n 区/n 综合/vn 改造/vn 、/w 五/m 缘/ng 综合医院/nis 、/w [集/q 美/b 新城/ns]/nz 医院/nis 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 还/d 将/d 进一步/d 提高/v [城乡/n 居民/n]/nz [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 筹资/vi 标准/n 和/cc 人均/a [基本/a 公共卫生/nz 服务/vn]/nz 经费/n 标准/n ，/w 推进/vi 城乡/n [医疗/n 服务/vn]/nz 一体化/vn ，/w 改革/vn 完善/v [农村/n 卫生/an]/nz [医疗/n 服务/vn]/nz 收费/vn 制度/n 。/w 
有/vyou [53/m 个/q]/mq 中小学/n 和/cc [20/m 所/usuo]/mq [公办/b 幼儿园/nis]/nt [建设/vn 项目/n]/nz 今年/t 将/d 实施/v ，/w 可/v 分别/d 新增/v 学位/n [2/m ./w 3/m 万/d 个/q]/mq 和/cc [5000/m 个/q]/mq 。/w 厦门/ns 还/d 将/d 制定/v [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 随/p 迁/v 子女/n 小学/nis 入学/vi 管理/vn 服务/v 意见/n 。/w 
厦门/ns 将/d 继续/v 实施/vn 就业/vn 创业/vn 工程/n ，/w 重点/n 推进/vi [高校/n 毕业生/n]/nz 、/w 征/v 退/vn 人员/n 、/w [就业/vn 困难/an 人员/n]/nz 等/udeng 重点/n 群体/n 的/ude1 就业/vn ，/w 将/d 出台/vi 创业/vn 带动/v 就业/vn 政策/n ，/w 完善/v [失业/vn 保险金/n]/nz 标准/n 与/cc [物价/n 上涨/vi]/nz 挂钩/vi 的/ude1 [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 适时/ad 提高/v [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 。/w 
保障性/n 安居工程/n 今年/t 将/d 加快/v 配/v 租/v 配售/vn ，/w 加强/v 房源/n 监管/vn 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 吴斯婷/nr ）/w 
