21日/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 黄晓炎/nr 、/w 市长/nnt 池秋娜/nr 前往/v [龙岩/ns 军分区/nis]/nt 、/w [武警/nnd 龙岩/ns 支队/nis]/nt 和/cc 301/m 干休所/nis ，/w 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 驻/v 岩/ng 部队/nis 全体/n 官兵/nnd 、/w 武警/nnd 指战员/nnd 和/cc 部队/nis [离退休/vn 老干部/n]/nz 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 。/w 市/n 领导/n 王乃谦/nr 、/w 严志铭/nr 参加/v 慰问/vn 活动/vn 。/w 
在/p [龙岩/ns 军分区/nis]/nt 和/cc [武警/nnd 龙岩/ns 支队/nis]/nt ，/w 黄晓炎/nr 对/p 军分区/nis 和/cc [武警/nnd 支队/nis]/nt 去年/t 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 表示/v 祝贺/vn ，/w 对/p 他们/rr 支持/v 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 抢险救灾/v 、/w 承接/v 急难/n 险/ng 重/a 任务/n 中/f 所/usuo 做出/v 的/ude1 贡献/n 表示/v 感谢/vn 。/w 希望/v 军分区/nis 和/cc [武警/nnd 支队/nis]/nt 在/p 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 认真/ad 学习/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 按照/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 关于/p 走/v [中国/ns 特色/n]/nz [军民/n 融合/v 式/k 发展/vn]/nz 路子/n 的/ude1 要求/n ，/w 确保/v 做到/v “/w 平时/t 过得硬/a 、/w 战时/t 打/v 得/ude3 赢/v ”/w 。/w 要/v 进一步/d 弘扬/v [古田/ns 会议/n 精神/n]/nz 、/w [才/d 溪/ng 乡/n 调查/vn]/nz 精神/n ，/w 全面/ad 落实/v 拥军优属/n 的/ude1 各项/r [政策/n 措施/n]/nz ，/w 巩固/v 提升/vn 双拥/n 创建/v 成果/n ，/w 在/p 新/a 一轮/mq 双拥/n 创模/nz 中/f 继续/v 保持/vn “/w 满堂红/nz ”/w ，/w 为/p 闽西/ns 老区/n 发展/vn 添砖加瓦/vl ，/w 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
[龙岩/ns 军分区/nis]/nt 和/cc [武警/nnd 支队/nis]/nt 领导/n 感谢/v 市委/nis 、/w 市政府/n 对/p 部队/nis 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v ，/w 表示/v 在/p 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 将/d 不辱使命/vl ，/w 完成/v 上级/n 交给/v 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 积极/ad 为/p 地方/n [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 社会/n 稳定/an 服务/vn ，/w 为/p 推进/vi 龙岩/ns 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 作出/v 应有/vn 贡献/n 。/w 
在/p 301/m 干休所/nis ，/w 黄晓炎/nr 、/w 池秋娜/nr 与/cc [离退休/vn 老干部/n]/nz 们/k 亲切/a 交谈/vi ，/w 祝福/vn 他们/rr [身体/n 健康/a]/nz 、/w 阖家幸福/n 、/w 万事如意/vl 。/w 得知/v 干休所/nis 的/ude1 张洪林/nr 老人/n 今年/t 已经/d [101/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi [福建省/ns 军区/nis 部队/nis]/nt 老干部/n 第一位/mq [百岁/q 老人/n]/nz ，/w 黄晓炎/nr 、/w 池秋娜/nr 非常/d 高兴/a 。/w 他们/rr 说/v ，/w 老同志/n 是/vshi 龙岩/ns 的/ude1 解放者/nz 和/cc 建设者/n ，/w 是/vshi 人民/n 的/ude1 功臣/n ，/w 是/vshi 闽西/ns 事业/n 发展/vn 的/ude1 [宝贵/a 财富/n]/nz ，/w 希望/v 老同志/n 一如既往/vl 地/ude2 支持/v 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 工作/vn ，/w 为/p 龙岩/ns 发展/vn 继续/v [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 市/n 领导/n 要求/n 干休所/nis [干部/nnt 职工/nnt]/nz 继续/v 以/p “/w 服务/vn 是/vshi 天职/n 、/w 满意/v 是/vshi 标准/n ”/w 为/p 工作/vn 准则/n ，/w 满怀深情/vl 地/ude2 关心/v 好/a 、/w 照顾/v 好/a 老同志/n ，/w 创造/v [更多/ad 更好/d]/nz 的/ude1 学习/vn 条件/n ，/w 让/v 老同志/n “/w 老有所养/vl 、/w [老/a 有所/v 依/v]/nz 、/w 老有所为/l 、/w [老/a 有所/v 乐/a]/nz ”/w ，/w 安享/v 幸福/a 晚年/t 。/w （/w 记者/nnt 陈发胜/nr ）/w 
