原/b 标题/n ：/w 杜海涛/nr 被/pbei 指/v 做/v 200/m 俯卧撑/n 力证/nz 自己/rr 不/d “/w 虚胖/n ”/w 
杜海涛/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
17日/t ，/w 某/rz 明星/nnd 消防/b 体验/v 真人秀/nz 节目/n [第二/m 期/qv]/mq 播出/v 。/w 早/a 在/p [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 杜海涛/nr 、/w 刘洲成/nr 、/w 王乔/nr 、/w 胡东/nr 、/w 孙亮/nr 、/w 陈泽宇/nr [6/m 位/q]/mq 明星/nnd 就/d 遭遇/v 了/ule 扛/v 水/n 爬/v [6/m 楼/n]/mq 的/ude1 体能/n 考验/vn ，/w 他们/rr 在/p 训练/vn 中/f 稍/d 有/vyou 不/d 认真/ad 就/d 被/pbei 教官/nnt 罚/v [做/v 俯卧撑/n]/nz 。/w 在/p [第二/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 教官/nnt 为/p 队员/nnt 们/k 开/v 出/vf 的/ude1 [体能/n 训练/vn]/nz 再度/d 升级/vi ，/w 一/m 开场/vi 的/ude1 [150/m 个/q]/mq 俯卧撑/n 就/d 让/v 明星/nnd 们/k 叫苦不迭/vl 。/w 而/cc 杜海涛/nr 整/v 期/qv 节目/n 中共/n 完成/v [200/m 个/q]/mq 俯卧撑/n ，/w 惊呆/v 了/ule 不少/m 网友/n ，/w 网上/s 还/d 掀起/v “/w 中国/ns 男人/n 俯卧撑/n 数量/n 调查/vn ”/w ，/w 引起/v 众多/a 网友/n 晒/v 出/vf 自己/rr 的/ude1 俯卧撑/n 成绩/n 。/w 
参加/v 这个/rz 节目/n 、/w 面对/v 逐渐/d 升级/vi 的/ude1 训练/vn ，/w 杜海涛/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 真是/d 一个/mq 很好/ad 的/ude1 锻炼/vn 自己/rr 的/ude1 过程/n ，/w 我/rr 也/d 可以/v 从/p 中/f 变得/vi 强大/a 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w 平时/t 基本/a 不怎么/vl 锻炼/vn 、/w 一次/mq 最多/ad 只能/v 做/v [10/m 个/q]/mq 俯卧撑/n 的/ude1 杜海涛/nr ，/w 经过/p 这段/r 时间/n 的/ude1 训练/vn ，/w 现在/t 每天/r 都/d 可以/v 轻松/a 做到/v [50/m 个/q]/mq ，/w “/w 我/rr 开始/v 变得/vi 喜欢/vi 锻炼/vn ，/w 现在/t 我/rr 每天/r 都/d 要/v [做/v 俯卧撑/n]/nz 。/w ”/w 
有/vyou 网友/n 统计/vn ，/w 杜海涛/nr 在/p [第二/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f [做/v 俯卧撑/n]/nz 的/ude1 累计/vn 数量/n 竟然/d 达到/v [200/m 个/q]/mq ，/w 他们/rr 惊呼/v ：/w “/w 连/ulian 杜海涛/nr 都/d 能/v 做/v [200/m 个/q]/mq 俯卧撑/n 了/ule ，/w 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 小伙伴/n 都/d 惊呆/v 了/ule ！/w ”/w 与此同时/c ，/w 网友/n 也/d 在/p 微博/n 上/f 发起/v “/w 中国/ns 男人/n 俯卧撑/n 数量/n 调查/vn ”/w ，/w 网友/n 纷纷/d 晒/v 出/vf 自己/rr 的/ude1 俯卧撑/n 成绩/n ，/w 网友/n “/w 殷秀涛/nr ”/w 表示/v ：/w 我/rr [50/m 来/vf]/mq 个/q 就/d 不行/a 了/ule ；/w 网友/n “/w 跳/vi 吧/y 跳/vi 爸/n ”/w 说/v ：/w “/w 我/rr 老早/t 以前/f 能/v 做/v [50/m 个/q]/mq ，/w 现在/t 不/d 提/v 了/ule …/w …/w ”/w 
