你/rr 凭什么/nz 拒载/nz 我/rr ！/w 
醉酒/nz 闹出/nz 的/ude1 笑话/n ，/w 大家/rr 都/d 看过/v 不少/m 。/w 要/v 过年/vn 了/ule ，/w 酒局/nz 又/d 多/a 了/ule 起来/vf 。/w 前天/n 深夜/t ，/w 在/p 南京/ns 江宁/nr 有/vyou 一名/mq 男子/n 醉酒/nz 后/f 竟然/d 把/pba [价值/n 百万/m]/nz 的/ude1 宝马/ntc 豪/ag 车/n 当成/v 出租车/n ，/w 站/vi 在/p 马路/n 中间/f 拦住/v 豪/ag 车/n 非/b 要/v “/w 打的/v ”/w 。/w 车主/n 还/d 算/v 热心/a ，/w 停车/vi 询问/v 他/rr 要/v 不要紧/vl ，/w 不料/d 醉汉/n 竟/d 强行/d 拉开/v 车门/n 一屁股/nz 坐/v 了/ule 进去/vf ：/w “/w 怕/v 我/rr 不/d 给钱/v 啊/y ，/w 我/rr 要/v 告/v 你/rr 拒载/nz ！/w ”/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 焦哲/nr 
据/p 江宁/nr [东山/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 介绍/v ，/w 前天/n 夜里/t ，/w 派出所/nis 值班/vn 民警/nnt 接到/v 一名/mq 男子/n 的/ude1 电话/n 报警/vn 。/w 电话/n 中/f ，/w 报警/vn 人/n 反反复复/vl 在/p 说/v 有人/r 强行/d 拦车/nz 不/d 让/v 他/rr 走/v ，/w 遇到/v 的/ude1 情况/n 似乎/d 比较/d 紧急/a 。/w 年底/f 了/ule ，/w 难道/d 是/vshi 有人/r 拦车/nz 抢劫/v ？/w 民警/nnt 很快/d 就/d 赶到/v 了/ule 现场/s 。/w 深夜/t 了/ule ，/w 路上/s 没有/v 什么/ry 车/n 了/ule 。/w 
