据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 前/f “/w 立法委员/nnt ”/w 郭正亮/nr 曝/vg 料/n ，/w 谢长廷/nr 曾/d 向/p 他/rr 坦言/v ，/w 对/p 民进党/nz 现任/v 主席/nnt 苏贞昌/nr 的/ude1 领导/n 深感/v 失望/a ，/w 若/c 苏贞昌/nr 不/d 放弃/v “/w 大选/vn ”/w 且/c 继续/v 参选/vn 党主席/nnt ，/w “/w 一定/b 让/v 他/rr 痛苦/an 到底/d ”/w 。/w 谢长廷/nr 22日/t 未/d 直接/ad 否认/v ，/w 仅/d 呼吁/v 外界/n 不要/d 做文章/vi ，/w 他/rr 还/d 批评/vn ，/w 苏贞昌/nr 跟/p 人民/n 、/w 党员/nnt 的/ude1 期待/vn 有/vyou 落差/n 。/w 
民进党/nz 发言人/nnt 林俊宪/nr 表示/v ，/w 尊重/v 谢长廷/nr 的/ude1 说法/n ，/w 党中央/nt 对/p 各界/rz 意见/n 都/d 虚心/ad 接受/v 。/w 
对/p 苏贞昌/nr 领导/n 民进党/nz 两年/mq 很/d 失望/a 
郭正亮/nr 22日/t 在/p 《/w 美丽岛/nz 电子报/nz 》/w 撰文/vi 指出/v ，/w 他/rr 去年/t 12月30日/t 与/cc 谢长廷/nr 长谈/v 两个/mq 多/a 小时/n 。/w 当时/t 谢/v 坦言/v ，/w 对/p 苏贞昌/nr 领导/n 民进党/nz 两年/mq 深感/v 失望/a ，/w 决定/v 参选/vn 党主席/nnt 。/w 谢/v 还/d 有点/d 生气/a 地/ude2 说/v ，/w 苏/b 最好/d 宣布/v 不/d 参选/v 当局/n 领导人/nnt ，/w “/w 如果/c 不/d 愿意/v 宣布/vn ，/w 还/d 好意思/vi 继续/v 参选/vn 党主席/nnt ，/w 我/rr 一定/b 让/v 他/rr 痛苦/an 到底/d ”/w 。/w 
谢长廷/nr 22日/t 下午/t 出席/v 民进党/nz 会议/n ，/w 对于/p “/w 让/v 苏/b 痛苦/an 到底/d ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 他/rr 受/v 访/v 时/ng 未/d 正面/b 否认/v ，/w 仅/d 表示/v “/w 这个/rz 讲法/n 太/d 片段/n 了/ule ，/w 不要/d 在/p 这些/rz 片段/n 上/f 做文章/vi ”/w 。/w 
