去年/t ，/w 漳州市/ns 坚持/v “/w 老虎/n ”/w 、/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v ，/w 严肃查处/v 领导干部/nnt 公权/nz 不用/d 、/w 公权/nz 虚/a 用/p 、/w 公权/nz 滥用/v 、/w 公权/nz 私用/v 等/udeng 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 全市/n 共立/nz 贪污/v 贿赂/vn 案件/n [206/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 乡科级/nz 以上/f 干部/nnt 案件/n [32/m 件/q]/mq ，/w 占/v 贪污/vn 贿赂/v 案件/n 总数/n 的/ude1 15.53%/m 。/w 典型/n 案例/n 方面/n ，/w [漳州市/ns 纪委/nnt]/nt 严肃/a 查办/v 了/ule [华安/ns 经济/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 领导干部/nnt 贪污受贿/v 窝/n 串案/nz ，/w 该案/r 涉及/v [14/m 人/n]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 600多万元/m ，/w 其中/rz 处级/b 干部/nnt [3/m 人/n]/mq ，/w 即/v [华安/ns 经济/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 原/b 主任/nnt 黄秋生/nr ，/w [华安/ns 县委/nis]/nt 原/b 常委/nnt 、/w 政法委/nis 原/b 书记/nnt 陈树林/nr ，/w 华安县/ns 原/b 副县长/nnt 陈育敏/nr 。/w 
同时/c ，/w 全市/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 开展/v 贯彻/vn 落实/v “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 监督/vn 检查/vn [156/m 次/qv]/mq ，/w 查处/v 违规/vn 案件/n [11/m 起/vf]/mq [20/m 人/n]/mq ，/w 通报/v [4/m 起/vf]/mq 典型/n 案件/n ，/w 有效/a 增强/v 警示/vn 效果/n 。/w 此外/c ，/w 严肃查处/v [基层/n 单位/n]/nz “/w 一把手/nnt ”/w 案件/n [22/m 件/q]/mq 。/w 如/v [龙海市/ns 纪委/nnt]/nt 查处/v 了/ule [龙海市/ns 第一/m 医院/nis]/nth 原/b 院长/nnt 吴某某/nr 利用/v 职/ng 便/d 收受贿赂/v 案/ng ；/w [东山县/ns 纪委/nnt]/nt 查处/v 了/ule 县/n [住房/n 保障/vn]/nz 与/cc 房地产/n 管理局/nis 原/b 局长/nnt 张某某/nr 利用/v 职/ng 便/d ，/w 收受/v [11/m 名/q]/mq [房地产/n 开发商/nnd]/nz 好处费/n 案件/n 等/udeng 。/w 
去年/t ，/w [漳州市/ns 纪委/nnt]/nt 组织/n 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 排查/v 案件/n 线索/n ，/w 全力/d 查处/v 医药/n 购销/vn 领域/n 腐败/an 案件/n ，/w 在/p 全国/n 引发/v 关注/vn 。/w 该/rz 案件/n 给予/vn 党政纪/n 立案/vi [93/m 人/n]/mq ，/w 移送/v 司法机关/nz [34/m 人/n]/mq 。/w 针对/p 医疗/n 领域/n 中/f 存在/v 的/ude1 [廉政/n 风险/n]/nz ，/w 制定/v 实施/vn 《/w 漳州市/ns [医疗/n 保险/n 基金/n]/nz 监管/v 办法/n 》/w 、/w 《/w 漳州市/ns 新农合/nz 基金/n 监管/v 办法/n 》/w 、/w 《/w [漳州市/ns 医院/nis]/nth [医疗/n 服务/vn]/nz 保障/vn 标准化/vn 运行/vn 制度/n 》/w 等/udeng 多项/mq 制度/n ，/w 从/p 源头/n 上/f 预防/v 和/cc 治理/v 医药/n 购销/vn 领域/n [腐败/an 问题/n]/nz 。/w 
