杨秋兴/nr 2010年/t 参选/v 高雄/ns 市长/nnt 落败/v （/w 资料/n 图/n ）/w 
据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 1月22日/t 报道/v 国民党/n 中常会/n 今天/t 将/d 通过/p 征召/v “/w 行政院/nis 政务/n 委员/nnt ”/w 杨秋兴/nr 参选/v 高雄/ns 市长/nnt ，/w 未来/t 将/d 对/p 上/f 民进/n 党籍/n 高雄/ns 市长/nnt 陈菊/nr ，/w “/w 秋菊/n 大战/n ”/w 再现/v 。/w 
国民党/n [中央/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 下午/t 将/d 提/v 报/n 通过/p 年底/f “/w 七/m 合一/vi ”/w (/w “/w 直辖市/n 长/a ”/w 、/w “/w 直辖市/n ”/w 议员/nnt 、/w 县/n 市长/nnt 、/w 县市/n 议员/nnt 、/w 乡镇/n 市长/nnt 、/w 乡镇/n 市民/n 代表/nnt 与/cc 村里/n 长/a )/w 第二/m 梯次/n 提名/v ，/w 包括/v 基隆市/ns 提名/v [基隆市/ns 议会/n]/nt 议长/nnt 黄景泰/nr 、/w 南投县/ns 提名/v “/w 立委/j ”/w 林明溱/nr 、/w 高雄市/ns 征召/v 杨秋兴/nr 参选/v 。/w 
根据/p 党内/s 人士/n 表示/v ，/w 兼任/v “/w [行政院/nis 南部/f 联合/vd 服务/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt ”/w 的/ude1 “/w 政务/n 委员/nnt ”/w 杨秋兴/nr 应该/v 不会/v 辞职/vn ，/w 将/d 会/v 带职/nz 参选/v 。/w 
国民党/n 中常会/n 通过/p 后/f ，/w 将/d 确定/v 完成/vn 第二/m 梯次/n 提名/v ，/w 届时/d 杨秋兴/nr 将/d 与/cc 民进/n 党籍/n 的/ude1 现任/v 高雄/ns 市长/nnt 陈菊/nr 竞选/vn 、/w 林明溱/nr 将/d 与/cc 民进党/nz 提名/v 的/ude1 南投/nz 县长/nnt 参选/v 人/n 李文忠/nr 角逐/vn ，/w 黄景泰/nr 则/d 可能/v 与/cc 积极/ad 争取/v 提名/vn 的/ude1 民进党/nz [副/b 秘书长/nnt]/nnt 林右昌/nr 对决/v 。/w 
对于/p 即将/d 完成/v 第二/m 梯次/n 提名/v ，/w 国民党/n 发言人/nnt 杨伟/nr 中/f 受/v 访/v 时/ng 说/v ，/w 正式/ad 提名/v 之后/f ，/w 将/d 立刻/d 启动/v 并/cc 展开/v 辅/vg 选/v 工作/vn ；/w 按照/p 惯例/n ，/w 提名/v 的/ude1 县市/n 都会/n 邀集/v 候选人/nnt 举办/v 恳托/nz 会/v ，/w 进行/vn 党内/s 整合/vn 与/cc 造势/v ，/w 所以/c 副主席/nnt 兼/v 秘书长/nnt 曾永权/nr 、/w 组织/n 发展/v 委员会/nis 主任委员/nnt 苏俊宾/nr 也/d 会/v 排定/vn 时/ng 程/n 下乡/vi 辅导/vn 。/w 
