伴着/v 稚嫩/a 嘹亮/a 的/ude1 歌声/n ,/w “/w 海峡杯/nz ”/w 首届/b 闽/b 台/q 少儿/n 歌手/nnt 大奖赛/n 总决赛/n 22日/t 在/p 福州/ns [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 来自/v 福州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 泉州/ns 以及/cc 台北/ns 、/w 金门/ns 赛区/n 的/ude1 [211/m 位/q]/mq 小/a 选手/n 会聚/v 一堂/mq ,/w 以/p 歌/n 会友/v 。/w 
本届/r 大赛/vn 以/p 闽/b 台/q 少儿/n 歌手/nnt 为/p 参赛/vn 对象/n ,/w 共同/d 演绎/v “/w 心/n 手相/n 牵/v [快乐/a 歌唱/vi]/nz ”/w 的/ude1 主题/n 。/w 比赛/vn 采取/v 闽/b 台/q 两地/n 分别/d 选拔/v 、/w 同台/v 竞技/n 的/ude1 方式/n 进行/vn ,/w 从/p 参加/v 海选/nz 的/ude1 近/a 万名/q 小朋友/n 中/f 选出/v 最终/d 晋级/vi 总决赛/n 的/ude1 选手/n 。/w 
大陆/ns 著名/a 作曲家/nnt 、/w 声乐/n 教育家/nnt 宋小兵/nr 表示/v ,/w 我们/rr 希望/v 通过/p 大赛/vn 发现/v 和/cc 培养/v 少年儿童/n 的/ude1 艺术/n 才华/n ,/w 为/p 他们/rr 提供/v 一个/mq 展示/v 个性/n 和/cc 相互/d 交流/vn 的/ude1 音乐/n 舞台/n 。/w 
“/w 少年儿童/n 是/vshi 未来/t 两岸/n 交流/vn 的/ude1 主体/n ,/w 这样/rzv 的/ude1 活动/vn 今后/t 应当/v 定期/d 化/v 、/w 持续/vd 化/v 举办/vn ,/w 以/p 增进/v 两岸/n 少儿/n 之间/f 的/ude1 友情/n 。/w ”/w 宋小兵/nr 说/v 。/w 
[台湾/ns 海峡/n 两岸/n 音乐/n 交流/vn 协会/nis]/nt 理事长/nnt 郭孟雍/nr 认为/v ,/w 从/p [文化/n 艺术/n]/nz 的/ude1 角度/n 来看/u ,/w 往/p 下/f 扎根/v 才/d 是/vshi 重点/n 。/w “/w 从/p 孩子们/nz 所/usuo 唱/v 的/ude1 歌曲/n 当中/f ,/w 去/vf 体会/v [海峡/n 两岸/n]/nz 孩子们/nz 共同/d 的/ude1 需要/vn 、/w 共同/d 的/ude1 梦想/n 、/w 共同/d 的/ude1 爱/vn ,/w 我/rr 想/v 对/p 未来/t 两岸/n [音乐/n 工作者/nnt]/nnd 之间/f 的/ude1 交流会/n 有/vyou 更大/d 帮助/v 。/w ”/w 
本届/r 大赛/vn 由/p [福建省/ns 文化厅/nis]/nto 、/w [福建省/ns 文化/n 企业/n 协会/nis]/nt 联合/vd 主办/v ,/w 于/p 2013年7月/t 起/vf 开始/v 初赛/vi 选拔/v 工作/vn 。/w 为期/vi [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 总决赛/n 将/d 最终/d 决出/v 幼儿/n 组/n 、/w 儿童/n A/x 组/n 、/w 儿童/n B/x 组/n 、/w 少年/n A/x 组/n 、/w 少年/n B/x 组/n 等/udeng [五/m 个/q]/mq 组别/n 的/ude1 金奖/n [5/m 名/q]/mq 、/w 银奖/n [10/m 名/q]/mq 、/w 铜奖/n [若干/m 名/q]/mq 。/w (/w 记者/nnt 宓盈婷/nr 林凯/nr )/w 
