副省长/nnt 郑晓松/nr 和/cc 杜弗/nr 交谈/vi 
昨日/t 中午/t ，/w 副省长/nnt 郑晓松/nr 在/p 福州/ns 会见/v 了/ule [法国/nsf 液化/vn 空气/n 集团/nis]/ntc 高级/a 执行/v 副总裁/nnt 杜弗/nr 、/w 液/ng 空/ng 中国/ns 总裁/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt 马瑞龙/nr 等/udeng 一行/n 。/w 
郑晓松/nr 代表/nnt 省政府/n 对/p 客人/n 的/ude1 来访/vn 表示/v 欢迎/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 液/ng 空/ng 集团/nis 是/vshi 世界/n 工业/n 、/w 医疗/n 和/cc 环保/n 气体/n 市场/n 的/ude1 领先者/nz 。/w 福建/ns 与/cc 液/ng 空/ng 集团/nis 已有/v 坚实/a 的/ude1 合作/vn 基础/n ，/w 目前/t [合作/vn 项目/n]/nz 正在/d 双方/n 的/ude1 积极/ad 推动/v 下/f [顺利/ad 进行/vn]/nz ，/w 相信/v 很快/d 将/d [取得/v 实效/n]/nz 。/w 福建/ns 自然环境/n 优越/a 、/w 经济发展/v 态势/n 良好/a ，/w [投资/vn 环境/n]/nz 不断/d 完善/v ，/w 后发优势/l 明显/a 。/w 希望/v 液/ng 空/ng 集团/nis 把握/v 机遇/n ，/w 进一步/d 扩大/v [投资/vn 规模/n]/nz ，/w 设立/v 研发/v 机构/n ，/w 实现/v 互利/vn 共赢/n 。/w 我们/rr 将/d 全力/d 支持/v 液/ng 空/ng 集团/nis 在/p 闽/b 发展/vn 并/cc [提供/v 优质/b 服务/vn]/nz 。/w 
杜弗/nr 先生/n 表示/v ，/w 液/ng 空/ng 集团/nis 十分/d 看好/v 福建/ns 的/ude1 发展/vn 前景/n 。/w 我们/rr 将/d 把/pba 现有/v [项目/n 建设/vn]/nz 好/a 发展/vn 好/a ，/w 在/p 医疗/n 气体/n 、/w [石油/n 化工/n]/nz 等/udeng 更多/ad 领域/n 进一步/d 拓展/v 双方/n 合作/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2012年4月18日/t ，/w [福建省/ns 贸促会/nis]/nt 在/p 北京/ns 举办/v “/w 投资/v 福建/ns ”/w 推介会/nz 后/f ，/w 积极/ad 跟踪/vn 推动/v 液/ng 空/ng 集团/nis 参与/v [福建/ns 恒/ag 申/vg 集团/nis]/nt 己内酰胺/nmc 气体/n 配套/v 项目/n 的/ude1 合作/vn ，/w 为/p 该/rz 项目/n 提供/v 气体/n 配套/vn 。/w 2013年5月/t 双方/n 正式/ad 签署/v [长期/d 合同/n]/nz 。/w 根据/p 合同/n ，/w 液/ng 空/ng 集团/nis [第一/m 期/qv]/mq 将/d 投资/vn [25/m 亿元/q]/mq 人民币/n 建造/v 一座/mq 由/p [8/m 套/q]/mq 装置/n 组成/v 的/ude1 [工业/n 气体/n]/nz 综合/v 工厂/nis ，/w 为/p 恒/ag 申/vg 一期/b 年产/v [40/m 万吨/q]/mq 己内酰胺/nmc （/w CPL/x ）/w 提供/v 氢气/n 、/w 氮气/n 和/cc 氨气/n 。/w 己内酰胺/nmc 系/v [国家/n 重点/n]/nz 扶持/v 产业/n ，/w 恒/ag 申/vg 这/rzv 一项/mq 目的/n 投产/vi 将/d 打破/v 国外/s 己内酰胺/nmc 供应商/nnt 垄断/v 聚酰胺/nmc 高端/nz 原料/n 市场/n 的/ude1 局面/n ，/w 成为/v 中国/ns [第一/m 家/q]/mq 实现/v 自给自足/vl 并/cc 拥有/v 聚酰胺/nmc 完整/a 产业链/n 的/ude1 企业/n 。/w 
省/n 贸促会/nis 会长/nnt 张秋/nr 、/w 副会长/nnt 陈力达/nr 和/cc 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 会见/v 时/ng 在座/vi 。/w （/w 记者/nnt 林娟/nr //w 文林良/nr 划/v //w 图/n ）/w 
