据/p 史料/n 记载/v ，/w 从/p 明朝/t 开始/v 琉球/ns 就/d 已/d 成为/v 我国/n 的/ude1 附属国/n ，/w 现在/t 这/rzv 一/m 史实/n 又/d 添/v 佐证/n 。/w 22日/t ，/w 笔者/n 和/cc 一批/mq 地方史/nz 学者/nnt 一起/s ，/w 在/p 武平/nr 一位/mq 石姓/nz 收藏家/nnd 的/ude1 馆藏/vn 中/f ，/w 发现/v 了/ule 一块/s 由/p 福建/ns 首位/n 清代/t 状元/n 、/w 出使/v 琉球/ns 正/d 使/v 林鸿年/nr 赠送/v 他人/rr 的/ude1 祝寿/vn 匾额/n （/w 如/v 图/n ）/w ，/w 该/rz 匾/n 证明/v 在/p [清朝/ns 末年/f]/nz ，/w 清王朝/nz 依然/d 保持/v 着/uzhe 对/p 琉球/ns 国王/nnt 进行/vn 册封/v 的/ude1 制度/n 。/w 
这块/r 镏金/n 祝寿/vi 匾额/n ，/w 长/a 、/w 宽/a 、/w 厚/a 分别为/v [229/m 厘米/q]/mq 、/w [88/m 厘米/q]/mq 、/w [6/m 厘米/q]/mq ，/w 上/f 款/q 为/p “/w 赐/v [进士/nnt 出身/v]/nz [状元/n 及/cc 第/m]/nz [翰林院/nz 修撰/nnt]/nnt 钦命/nz 琉球国/nz 正/d 使/v 赏/v 戴/v 花翎/nz 钦/vg 加/v 正一品/nz 衔/v 林鸿年/nr 为/p ”/w ，/w 上书/v “/w 眉/n 齐杖国/nr ”/w [四/m 个/q]/mq 大字/n ，/w 意/ng 为/p 夫妻/n 相敬如宾/nz 七十/m 仍/d 可/v 拄杖/v 于/p 国/n ，/w 另加/nz “/w 七十/m 寿/ng 吴应节/nr 偕/vg 淑/ng 配/v 林氏/nz 孺人/nz 立/v ”/w ，/w 落款/n 为/p “/w 道光/t 岁/qt 次/qv 巳/Mg 亥/n 十九年/t 季秋旦/nr ”/w 。/w 根据/p 匾额/n 内容/n 可以/v 判断/vn ，/w 该/rz 匾/n 是/vshi 林鸿年/nr 为/p 吴应节/nr 及其/cc 夫人/n 林氏/nz 七十/m 大寿/n 而/cc 赠/v 。/w 
匾/n 的/ude1 主人/n 告诉/v 笔者/n ，/w 这块/r 匾/n 由/p 福建/ns 仙游/nz 流出/v ，/w 辗转/vi 于/p 广西/ns 、/w 上海/ns 、/w 江西/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 于/p 上月/t 由/p 他/rr 收藏/v 。/w 他/rr 当时/t 是/vshi 看中/v 林鸿年/nr 这个/rz 福建/ns 首位/n 清代/t 状元/n 而/cc 买下/v 的/ude1 。/w 
根据/p 史志/n 记载/v ，/w 作为/p 中国/ns 的/ude1 附属国/n ，/w 琉球/ns 国王/nnt 必须/d 得到/v 明清/t 王朝/n 正式/ad 册封/v 才能/n 称/v 王/n 。/w [福建/ns 闽侯/nz]/ns 人/n 林鸿年/nr (/w [1804/m —/w 1886/m 年/qt]/mq )/w ，/w 字/n 勿/d 村/n ，/w 在/p 清道光/nz 十六年/t (/w 1836年/t ，/w 丙申年/t ）/w 中/f 了/ule 状元/n 。/w 道光十八年/t (/w 1838年/t )/w ，/w 奉旨/nz 为/p 册封/v 琉球/ns 国王/nnt 正/d 使/v ，/w 赐/v 一品/b 服/v ，/w 代表/nnt 清廷/n 谕祭/nz 故/c 王/n ，/w 册封/v 新/a 王/n 。/w 在/p 琉球/ns [160/m 天/qt]/mq ，/w 摒绝/nz 馈赠/vn ，/w 禁止/v 随从/nnt 人员/n 携/v 货/n 勒/v 售/vn ，/w 拒绝/v 接受/vn 琉球国/nz 送给/v 使者/nnt 的/ude1 “/w 宴/ng 金/b ”/w 。/w 林鸿年/nr 访知/nz 该国/r [人民/n 生活/vn]/nz 困苦/an ，/w 还/d 把/pba 清廷/n 所/usuo 发出/v 使/v 费/n 节/q 余/ng 钱/n 240万贯/m ，/w 悉数/d 交/v 与/cc 琉球/ns 国王/nnt 进行/vn 赈恤/nz ，/w 赢得/v 琉球/ns 举国上下/n 的/ude1 感戴/nz 。/w 归国/vi 后/f ，/w 著/nz 《/w 使/v 琉球/ns 录/ng 》/w ，/w 记述/v 此行/rzv 的/ude1 经过/p 和/cc 见闻/n 。/w 
林鸿年/nr 出使/v 琉球/ns 册封/v 新/a 王/n 的/ude1 史实/n ，/w 再次/d 在/p 这块/r 匾额/n 上/f 得到/v 佐证/n 。/w 武平/nr 地方史/nz 学者/nnt 认为/v ，/w 该/rz 匾/n 反映/v 了/ule 1879年/t 日本/ns 窃取/v 琉球/ns 以前/f ，/w 晚清/t 政府/nis 虽然/c 积/v 贫/ag 积弱/v ，/w 但/c 仍/d 保持/v 对/p 属国/n 琉球/ns 的/ude1 国王/nnt 进行/vn 册封/v 这/rzv 一/m 制度/n ，/w 佐证/n 了/ule 琉球/ns 被/pbei 日本/ns 窃取/v 前/f 仍/d 是/vshi 中国/ns 的/ude1 属国/n 。/w （/w 通讯员/nnt 钟茂富/nr ）/w 
