李登辉/nr 近日/t 接受/v 日/b 媒/ng 专访/vn 声称/v ，/w 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi “/w 理所当然/al ”/w 。/w 对于/p 李登辉/nr 言论/n ，/w 国民党/n 发言人/nnt 22日/t 说/v ，/w 李/ng 的/ude1 观点/n 显然/ad 不是/c 东亚/ns 乃至/c 世界/n 舆论/n 的/ude1 主流/n 。/w 回顾/v 以往/t ，/w 李登辉/nr 曾经/d 多次/mq 发表/v 媚/ag 日/b 言论/n ，/w 频/ag 遭/v 批评/vn 。/w 
台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 22日/t 报道/v ，/w 日本/ns 最新/a 一期/b 《/w WEDGE/x 》/w 月刊/n 刊登/v 对/p 李登辉/nr 专访/vn 。/w 被/pbei 问/v 到/v 如何/ryv 看待/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 李登辉/nr 声称/v ，/w “/w 国家/n 的/ude1 领导人/nnt 去/vf 参拜/v 为/p 国家/n 牺牲/v 生命/n 的/ude1 英灵/n 是/vshi 理所当然/al 的/ude1 事/n ”/w 。/w 
国民党/n 发言人/nnt 杨伟/nr 中/f 22日/t 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 李登辉/nr 一贯/d 的/ude1 立场/n 。/w 日本/ns 高层/n 官员/nnt 去年/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 引起/v 台/q 当局/n 强烈/a 关切/vn 、/w 大陆/ns 和/cc 韩国/nsf 谴责/v 以及/cc 美国/nsf 的/ude1 失望/a ，/w 日本/ns 国内/s 也/d 有/vyou 相当/d 部分/n 的/ude1 民意/n 反对/v 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 所以/c ，/w 李登辉/nr 的/ude1 观点/n 显然/ad 不是/c 东亚/ns 乃至/c 世界/n 舆论/n 的/ude1 主流/n 。/w 
李登辉/nr 涉/vg 日/b 言行/n 屡/d 掀/v 波澜/n 
2012年9月/t ，/w 在/p 日本/ns “/w 国有化/vi 钓鱼岛/ns ”/w 的/ude1 举动/n 引发/v 台海/nz 两岸/n 反对/v 之/uzhi 时/ng ，/w 李登辉/nr 声称/v ：/w “/w 这/rzv 件/q 事/n 与/cc 我们/rr 无关/v ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 日本人/nz 的/ude1 事/n ”/w 。/w “/w 钓鱼岛/ns 只有/c 一个/mq 问题/n 就是/v ‘/w 渔权/nz 问题/n ’/w ，/w 不是/c ‘/w 主权/n 问题/n ’/w ”/w 。/w 
