导报/n 记者/nnt 昨/tg 从/p [厦门市/ns 商务局/nis]/nt 获悉/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 厦门/ns 菜篮子/n 主要/b 供应/v 企业/n 将/d 按照/p 比/p 增/v 10%/m 的/ude1 供应量/n 制订/v 供应/vn 计划/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz 计划/n 投放/v 生猪/n [3/m 万头/q]/mq 、/w 蔬菜/n [1/m 万吨/q]/mq 、/w 水产品/n [3000/m 吨/q]/mq 、/w 禽类/n [300/m 吨/q]/mq 以及/cc 蛋品/n [200/m 吨/q]/mq 。/w 
[春节/t 期间/f]/nz ，/w [厦门市/ns 商务局/nis]/nt 将/d 加大/v 调运/vn 力度/n ，/w 加强/v 同/p 供应/v 基地/nis 以及/cc 周边/n 地区/n 的/ude1 购销/vn 联系/v ，/w 做好/v 外地/s 调运/v 工作/vn ，/w 确保/v [节日/n 期间/f]/nz 市场/n 供应/vn 不/d 断档/vi 、/w 不/d 脱销/vi 。/w 同时/c 强化/v 应急/vn 准备/v ，/w 密切/ad 关注/v [气候/n 变化/vn]/nz ，/w 针对/p 可能/v 出现/vn 的/ude1 低温/n 冰冻/v 雨雪/n 灾害/n 制定/v 保障/vn [市场/n 供应/vn]/nz 的/ude1 应急/vn 措施/n 。/w 
此前/t 的/ude1 1月10日/t 起/vf ，/w 厦门/ns 已/d 启动/v 市场/n 监测/v 日报/n ，/w 即/v 肉/n 、/w 菜/n 等/udeng 主要/b 副食品/n 日报/n 监测/v 制度/n ，/w 加强/v 市场/n [动态/n 监测/vn]/nz ，/w 并/cc 做好/v [应急/vn 预案/n]/nz [准备/v 工作/vn]/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 张顺和/nr ）/w 
