谢娜/nr 、/w 王诗龄/nr 、/w 何炅/nr 

王岳伦/nr 、/w 汪涵/nr 、/w 何炅/nr 
昨晚/t ，/w 李湘/nr 在/p 个人/n 微博/n 透露/v [一家/n 三/m 口/n]/nz 回到/v 长沙/ns 参加/v 湖南/ns 台/q 小年夜/nz 春晚/n ，/w 她/rr 和/cc 王岳伦/nr 都/d 贴/v 出/vf 了/ule 爱女/n 王诗龄/nr 与/cc 芒果/nf 名嘴/nz 汪涵/nr 、/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 合照/nz ，/w 并/cc 感叹/v “/w 回娘家/nz 了/ule ”/w “/w 爸爸/n 、/w 干/v 爸爸/n 、/w 舅舅/n 欢聚一堂/vl ”/w 。/w 今年/t 有所/v 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 小妞/n 王诗龄/nr 已经/d 成为/v 人气/n 不亚于/v 妈妈/n 和/cc 几位/n “/w 干/v 爸爸/n ”/w 、/w “/w 舅舅/n ”/w 的/ude1 小明星/nz 。/w 网友/n 纷纷/d 调侃/v “/w 小妞/n 真是/d 集/q [万/d 千/m 宠爱/v 于/p 一身/n]/nz 啊/y ”/w “/w 大牌/n 名嘴/nz 也/d 抢/v 着/uzhe 抱/v 她/rr 合影/vi ”/w 。/w 
