[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [厦门/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 王蒙徽/nr 参加/v 了/ule 集/q 美/b 代表团/n 的/ude1 审议/vn 并/cc 发言/vi 。/w 在/p 发言/vi 中/f ，/w 王蒙徽/nr 说/v ，/w 集/q 美/b 要/v 建设/vn 成为/v “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 的/ude1 示范区/n 。/w 
谈/v [城市/n 建设/vn]/nz 区域/n 中心/nis 要/v 明确/a 
王蒙徽/nr 认为/v ，/w 集/q 美/b 本/rz 就/d 拥有/v 坚实/a 的/ude1 基础/n ，/w 不论是/c 文化教育/n 、/w [产业/n 聚集/v]/nz 、/w 基础设施/gi 和/cc [市政/n 规划/n]/nz ，/w 都/d 已/d 具备/v 先后/d 天/qt 的/ude1 条件/n ；/w 加之/cc 集/q 美/b 人杰地灵/vl ，/w 有/vyou 山/n 有/vyou 水/n 有/vyou 文化/n 。/w 所以/c ，/w 只要/c 整合/vn 好/a 这些/rz [自然/n 条件/n]/nz 和/cc 基础/n 资源/n ，/w 将/d 集/q 美/b 建设/vn 成/v “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 的/ude1 示范区/n 是/vshi [计/vi 日/b 可/v 期/qv]/nz 和/cc 大有可为/vl 的/ude1 。/w 
会上/n ，/w 王蒙徽/nr 给/p 集/q 美/b 提/v 了/ule [三/m 点/qt]/mq 建议/n 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 集/q 美/b 首先/d 要/v 优化/vn 城市/n 的/ude1 空间布局/gi ，/w 比如/v 要/v 整治/vn 好/a [天马山/nz 景区/n]/nz 。/w 
其次/c ，/w 他/rr 建议/n 集/q 美/b 要/v 抓紧/v 优化/vn 交通/n 系统/n ，/w 比如/v 明年/t [铁路/n 客运/n]/nz 完全/ad 从/p 岛内/s 转移/v 到/v [厦门/ns 北站/nis]/nt 后/f ，/w 如何/ryv 缓解/v [公共/b 交通/n]/nz 的/ude1 压力/n 、/w 增加/v 北站/nis 的/ude1 公交/b 运力/n 以及/cc 解决/v [道路/n 交通/n]/nz 的/ude1 拥堵/vn 。/w 
王蒙徽/nr 还/d 建议/n ，/w 集/q 美/b 要/v 优化/vn [公共/b 服务/vn]/nz 和/cc 完善/v 工业/n 配套/vn ，/w 比如/v 要/v 明确/a 集/q 美/b 的/ude1 区域/n 中心/nis ，/w 不能/v 今年/t 定/v 在/p 鳌头/nz 和/cc [集/q 美学/n 村/n]/ns ，/w 明年/t 定/v 在/p [集/q 美/b 新城/ns]/nz ，/w 后/f 年/qt 定/v 在/p 北站/nis 片/q 区/n 。/w 
谈/v 共同/d 缔造/v 家/q 要/v 自己/rr 建/v 才/d 美/b 
王蒙徽/nr 在/p 发言/vi 中/f 表示/v ，/w “/w 美丽/a 厦门/ns ，/w 共同/d 缔造/v ”/w 实际上/d 就是/v 大家/rr 共同/d 来/vf 建设/vn 这/rzv 座/q [花园/n 城市/n]/nz ，/w 而/cc 社区/n 无疑/d 是/vshi 共建/v 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 社会/n 基础/n 。/w “/w 我们/rr 一方面/c 要/v 做到/v 把/pba [公共/b 服务/vn]/nz 特别/d 是/vshi 政府/nis 服务/vn 往/p 基层/n 渗透/v ；/w 特别/d 是/vshi 转变/v 居委会/nis 的/ude1 职能/n 。/w ”/w 王蒙徽/nr 说/v ，/w 要/v 把/pba 居委会/nis 原先/d 作为/p 一个/mq 单纯/a [办事/vn 机构/n]/nz 的/ude1 职能/n 定位/vn 向/p 全能型/n 的/ude1 [服务/vn 机构/n]/nz 转变/v 。/w 
他/rr 认为/v ，/w [社区/n 居委会/nis]/nz 虽然/c 承担/v 了/ule 很多/m 自治/vn 的/ude1 功能/n ，/w 但/c 实际上/d 是/vshi 承接/v 政府/nis 的/ude1 职能/n 。/w 王蒙徽/nr 建议/n ，/w 要/v 把/pba 公共资源/gi 下沉/vi ，/w 突出/a 政府/nis 服务/vn 。/w 因为/c 只有/c 社区/n 才/d 是/vshi 与/cc 群众/n 最/d 贴近/v 的/ude1 机构/n ，/w 所以/c ，/w 公共资源/gi 要/v 向/p 社区/n 和/cc 居委会/nis 延伸/v 。/w 
“/w 家/q 是/vshi 自己/rr 的/ude1 ，/w 自己/rr 建/v 才/d 是/vshi 最/d 美/b 的/ude1 ；/w 别人/rr 给/p 你/rr 建/v ，/w 即使/c 再/d 美/b ，/w 在/p 人/n 人/n 差异化/nz 的/ude1 审美观/n 看来/v 也/d 不会/v 觉得/v 十全十美/vl 。/w ”/w 王蒙徽/nr 说/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 温航/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
