各地/rzs 两会/n 正在/d 陆续/d 召开/v ，/w 不断/d 有/vyou 一些/mq 新问题/nz 、/w 新/a 话题/n 引起/v 社会/n 广泛/a 热/a 议/v ，/w 如何/ryv 治理/v 雾霾/nz 就是/v 其中/rz 之一/rz 。/w 据/p 媒体/n 披露/v ，/w 北京市/ns 两/m 会上/n ，/w 与/cc 政协/nis 委员/nnt 就/d 经济发展/v 专题/n 座谈/v 时/ng ，/w 北京市/ns 市长/nnt 王安顺/nr 的/ude1 一番话/n 令人/v 印象/n 深刻/a ，/w 他/rr 说/v ，/w 为了/p 到/v 2017年/t 能够/v 天蓝/b 、/w 水/n 清/tg 、/w 地/ude2 绿/a ，/w 投资/vn [1/m 万/d 亿元/q]/mq 也/d 是/vshi 值得/v 的/ude1 。/w 
且不说/c “/w 一万亿/m ”/w [投资/vn 规模/n]/nz 有/vyou 多/a 大/a ，/w 透过/v 其中/rz 表达/v 的/ude1 执政/vn 情怀/n 和/cc 治理/v 决心/n [令人/v 深思/vi]/nz 。/w 早/a 在/p 2008年/t 奥运会/n 前后/f ，/w 为了/p 实施/v 让/v 北京/ns 空气/n 环境/n 变得/vi 更好/d 的/ude1 “/w 还/d 蓝天/n 计划/n ”/w ，/w 首钢/n 等/udeng 大型/b [工业/n 企业/n]/nz 都/d 进行/vn 了/ule 搬迁/v ，/w 耗资/v 巨大/a ，/w 但是/c ，/w 当/p 首钢/n 搬到/vf [河北省/ns 唐山市/ns]/nz 地界/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 以为/v 从此/d 可以/v 松/ng 一口气/d 时/ng ，/w 才/d 发现/v ，/w 雾霾/nz 开始/v 笼罩/vn 在/p 身边/s 。/w 
北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 唐山/ns 确实/ad 是/vshi “/w 同/p 在/p 一片/mq 蓝天/n 下/f ”/w ，/w 一方/mq 污染/vn ，/w 其他/rzv 地方/n 难以/d 独善其身/vl 。/w 北京/ns 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 一定/b 有/vyou [周边/n 城市/n]/nz 的/ude1 [工业/n 污染/vn]/nz “/w 贡献/n ”/w 。/w 从/p 大气/n 治理/v 角度/n 讲/v ，/w 首钢/n [从未/d 走远/nz]/nz ，/w 依旧/z 在/p 每一个/mq [北京/ns 市民/n]/nz 身边/s 。/w 因而/c ，/w 需要/v 下/f 更大/d 决心/n ，/w 需要/v 付出/vn 更多/ad 努力/ad ，/w 才能/n 真正/d 赢得/v “/w 蓝天/n ”/w 。/w 
由此/d ，/w 人们/n 看到/v ，/w 当/p 北京/ns 下定决心/vl ，/w 准备/v 投入/vn 巨资/n 治理/v 雾霾/nz 时/ng ，/w 首先/d 就要/d 跨越/v 传统/n 的/ude1 行政区域/n 概念/n ，/w 放弃/v 各自为战/vl 的/ude1 地方/n 思维/n ，/w 而是/c 要/v 协助/vn 河北/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 地/ude2 关停/v 一大批/mq 造成/v 严重/a [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 大型/b [工业/n 企业/n]/nz ，/w 其间/f 的/ude1 利益/n 调整/v 盘根错节/nz ，/w 补偿/v 机制/n 纷繁/a 复杂/a ，/w 不光/c 考验/vn 治理/vn 者/k 的/ude1 决心/n 和/cc 耐心/a ，/w 更/d 对/p 相关/vn 措施/n 背后/f 的/ude1 治理/vn 智慧/n 和/cc [执行/v 能力/n]/nz 是/vshi 个/q 重要/a 挑战/vn 。/w 
