一场/mq 迟/a 来/vf 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz ，/w 并未/d 减弱/v 它/rr 的/ude1 实质/n 意义/n 。/w 相反/vi ，/w 它/rr 对/p 与会者/n 和/cc 关注/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 人/n 来说/uls ，/w 或许/d 是/vshi 一场/mq 决定/v [中国/ns 足球/n]/nz 未来/t 走向/v 的/ude1 风向标/n ，/w 为/p 回到/v 理性/n 轨道/n 而/cc “/w 定调/v ”/w 。/w 
21日/t 至/p 22日/t ，/w 在/p 河北/ns 香河/ns 四周/f 空旷/a 的/ude1 [国家/n 足球队/nis 训练/vn 基地/nis]/nt ，/w 近/a [200/m 名/q]/mq 足球/n 从业者/n 与/cc [60/m 余家/nz]/mq 中外/b 媒体/n 汇聚/v 于/p 此/rzs ，/w 共同/d 经历/n 一场/mq 被/pbei 看做/v 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 史上/d 力度/n 最大/gm 的/ude1 变革/vn ，/w 亦/d 有人/r 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 足球/n 在/p 为/p “/w 历史/n 还债/vi ，/w [刮骨/nz 疗毒/nz]/nz ”/w 。/w 
如/v 外界/n 所料/nz ，/w 三年/t 来/vf 分管/v 足球/n 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 成为/v 新/a 一届/mq [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt ，/w 而/cc 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑/nr 当选/v 常务/b 副主席/nnt ，/w 身份/n 更为/d “/w 名正言顺/vl ”/w 。/w 
但/c 也/d 有/vyou 让/v 人/n 出人意料/vl 的/ude1 “/w 场景/n ”/w ，/w 新/a 官/n 们/k 的/ude1 就职/vn 宣言/n ，/w 少/a 了/ule 空话/n 套话/n ，/w 多/a 了/ule 真诚/a 与/cc 务实/vi ，/w 更/d “/w 接地气/nz ”/w 。/w 
如/v 蔡振华/nr 在/p 上任/vi 后/f 坦言/v ，/w “/w 在/p 这/rzv 重要/a 时刻/n ，/w 我/rr 感到/v 无暇/d 过多/d 地/ude2 说/v 些/q 什么/ry ‘/w 荣幸/a ’/w ‘/w 感谢/v ’/w 的话/udh ，/w 因为/c 实在/d 是/vshi 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a ，/w 我们/rr 必须/d 去/vf 赶路/vi 了/ule ！/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w “/w 决心/n 不是/c 仅仅/d 是/vshi 表达/v 几句/mq 响亮/a 的/ude1 口号/n ，/w 博得/v 关注/vn 后/f ，/w 热闹/a 一时/d 又/d 无声无息/vl 了/ule 。/w 我/rr 说/v 的/ude1 决心/n 是/vshi 一定/b 要/v 为/p [中国/ns 足球/n]/nz 做/v 些/q 实事/n ，/w 这个/rz 实事/n 就是/v 统一认识/v 、/w 确立/v 目标/n 、/w 走上/v 正轨/n 。/w 我/rr 知道/v 这/rzv 很难/d ，/w 真的/d 也许/d 走上/v 了/ule 一条/mq 不/d 归/v 路/n 。/w ”/w 
