卡片/n 上/f 有/vyou 衣着/n 暴露/v 的/ude1 女性/n ，/w 并/cc 留/v 有/vyou [联系/v 电话/n]/nz 、/w QQ/x 号码/n ，/w 福州/ns 一/m 团伙/n 拿着/vf 这/rzv 类/q “/w 广告/n 卡/n ”/w 到/v 宾馆/nis 内/f 散发/v ，/w 招嫖/nr 谋利/vi 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [福州市/ns 公安局/nis]/nto 获悉/v ，/w 福州/ns 警方/n 摧毁/v 一/m 发卡/n 招/v 嫖/v 的/ude1 [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [3/m 名/q]/mq 。/w 
近期/t ，/w 一伙人/nz 在/p 福州/ns 部分/n 酒店/nis 、/w 宾馆/nis 内/f ，/w 到处/d 散发/v [招/v 嫖/v 卡片/n]/nz ，/w 引起/v 警方/n 注意/v 。/w 经/p 连续/a 一周/mq 的/ude1 便衣/n 蹲守/nz 、/w 调查/v 摸排/nz ，/w 基本/a 掌握/v 了/ule 该/rz 发卡/n 团伙/n 的/ude1 犯罪/vn 特点/n 与/cc 活动/v 规律/n 。/w 
嫌疑人/n 颜某平/nr 交代/v ：/w 自/p 去年/t [10/m 月份/n]/mq 开始/v ，/w 其/rz 伙同/v 郑某平/nr 、/w 王某凑/nr 两人/mq 在/p 火车站/n 到/v 华林路/nz 一带/n 的/ude1 [宾馆/nis 酒店/nis]/nz 内/f 发放/v 招/v 嫖/v 卡/n ，/w 已/d 非法/b 获利/v 6000余元/m 。/w 目前/t 该案/r 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 
去年/t 5月/t 以来/f ，/w 福州/ns 警方/n 部署/vn 开展/v 了/ule 打击/v 发放/vn [招/v 嫖/v 卡片/n]/nz 违法犯罪/v 专项/b 行动/vn 。/w 截至/v 目前/t ，/w 全市/n 共/d 查处/v 发卡/n 招/v 嫖/v 案件/n [220/m 起/vf]/mq ，/w 惩治/v 一大批/mq 违法犯罪/v 人员/n 。/w 去年/t 9月14日/t ，/w 福州/ns 警方/n 摧毁/v 了/ule 一/m 长期/d 在/p 福州/ns 各/rz 宾馆/nis 、/w 旅社/nis 发放/v [招/v 嫖/v 卡片/n]/nz ，/w 并/cc 组织/n 、/w 容留/v 、/w 介绍/v 他人/rr 卖淫/vi 的/ude1 [犯罪/vn 团伙/n]/nz 。/w 该/rz 团伙/n [7/m 名/q]/mq 成员/nnt 已/d 于/p 2013年11月5日/t 被/pbei 检察院/nis 正式/ad 批捕/v 。/w 
下/f 一步/mq ，/w 福州/ns 警方/n 将/d 继续/v 保持/vn 对/p 涉/vg 黄/a 违法犯罪/v 的/ude1 高压/n 态势/n ，/w 对/p 采用/v 短信/n 、/w 卡片/n 等/udeng 方式/n 进行/vn 招/v 嫖/v 的/ude1 违法犯罪/v 活动/vn 坚决/ad 一/m 查/v 到底/d ，/w 依法/d 予以/vx 严厉打击/v ，/w 绝不/d 手软/a 。/w 同时/c 提醒/v [广大/b 群众/n]/nz ，/w 要/v 提升/vn 自我/rr 防范/v 意识/n ，/w 既/c 要/v 远离/v 涉/vg 黄/a 违法犯罪/v ，/w 又/d 要/v 谨防/v 上当受骗/v ，/w 以免/c 因/p 嫖/v 而/cc 被盗/v 、/w 被/pbei 抢/v 。/w 
