李登辉/nr 为/p 安倍/nrf 拜鬼/nz 按/p 赞/v 国民党/n 回应/vn ：/w 非主流/nz 舆论/n 
据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 针对/p [媒体/n 报道/v]/nz “/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 李登辉/nr 按/p 赞/vg ”/w ，/w 国民党/n 发言人/nnt 杨伟/nr 中/f 今天/t 说/v ，/w 日本/ns 高层/n 官员/nnt 去年/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 为/p 东亚/ns 区域/n 安全/an 种/q 下/f 不/d 安定/a 因子/n ，/w 李登辉/nr 的/ude1 观点/n 非/b 舆论/n 主流/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w [中国/ns 国民党/n]/nz 发言人/nnt 杨伟/nr 中/f 今天/t 受/v 访/v 时/ng 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 李登辉/nr 一贯/d 的/ude1 立场/n ，/w 但/c 却/d 未必/d 是/vshi 真正/d 坚持/v 台湾/ns 主体性/n 的/ude1 立场/n 。/w 他/rr 说/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v [14/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 加上/v 大批/m 乙级/b 、/w 丙级/nz 战犯/n ，/w 这些/rz 人/n 是/vshi 伤害/vn 包括/v 台湾/ns 在/p 内/f 许多/mq 国家/n 和/cc 地区/n 与/cc 人民/n 的/ude1 侵略者/n ，/w 不/d 应/v 成为/v 致敬/vi 的/ude1 对象/n 。/w 
杨伟/nr 中/f 表示/v ，/w 台湾/ns 、/w 大陆/ns 与/cc 日本/ns 之间/f ，/w 有/vyou 复杂/a 难解/nz 的/ude1 历史/n 恩怨/n ，/w 但/c [国民党/n 主席/nnt]/nnt 马英九/nr 和/cc 国民党/n 的/ude1 立场/n 一直/d 是/vshi “/w 就事论事/vl ，/w [恩怨/n 分明/a]/nz ”/w 。/w 例如/v 规划/n 兴建/v [嘉/b 南大/nz 圳/n]/nz 的/ude1 八田与一/nrj 等/udeng 日本/ns 人士/n ，/w 对/p 台湾/ns 有/vyou 贡献/n 的/ude1 事迹/n ，/w 自然/n 应该/v 肯定/vn 与/cc 感谢/v ，/w 但/c 对于/p 日本/ns 侵略/vn 的/ude1 历史/n ，/w 以及/cc 侵略者/n 、/w 压迫者/nz 的/ude1 作为/p ，/w 则/d 不容/v 遗忘/v 。/w 
杨伟/nr 中/f 说/v ，/w 去年/t 12月26日/t ，/w 包括/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p 内/f 的/ude1 多/a 位/q 日本/ns 高层/n 官员/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 不但/c 引起/v 台/q 当局/n 强烈/a 关切/vn ，/w 大陆/ns 和/cc 韩国/nsf 谴责/v 以及/cc 美国/nsf 的/ude1 失望/a ，/w 更/d 再一次/mq 为/p 东亚/ns 区域/n 安全/an 种/q 下/f 了/ule 不/d 安定/a 的/ude1 因子/n 。/w 
杨伟/nr 中/f 说/v ，/w 事实上/bl ，/w 历来/d 日本/ns 国内/s 也/d 有/vyou 相当/d 部分/n 的/ude1 民意/n 反对/v 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 所以/c ，/w 李登辉/nr 的/ude1 观点/n ，/w 显然/ad 不是/c 东亚/ns 以至于/c 世界/n 舆论/n 的/ude1 主流/n 。/w 
至于/p [媒体/n 报道/v]/nz 李登辉/nr 将/d [靖国/nz 神社/nz]/nz 与/cc 忠烈祠/nz 模拟/vn ，/w 杨伟/nr 中/f 表示/v ，/w 忠烈祠/nz 祭拜/v 的/ude1 是/vshi 真正/d 为/p 捍卫/v 台湾/ns 而/cc 牺牲/v 的/ude1 英灵/n ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 却/d 包括/v 了/ule 侵略者/n ，/w 实在/d 无法/v 等同/vi 看待/v 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 周剑/nr ）/w 
