随着/p 央视/j 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 曝光/vi ，/w 李敏镐/nr 作为/p 首位/n 亮相/vi 央视/j 春晚/n 的/ude1 韩国/nsf 艺人/nnt 立刻/d 成为/v [热门/a 话题/n]/nz 。/w 为/p 迎接/v 2014/m [中/f 法/n 建交/vi]/nz [50/m 周年/q]/mq ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 也/d 请来/v 了/ule 国内/s 家喻户晓/vl 的/ude1 法国/nsf 知名/a 女艺人/nnd 苏菲·玛索/nrf 搭档/n 刘欢/nr 演唱/v 法国/nsf 民谣/n 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 。/w 翻看/v 历年/n [春晚/n 节目单/n]/nz ，/w 自/p 1988年/t 表演艺术家/nnd 丁广泉/nr 的/ude1 第一个/mq 洋/ag 弟子/n —/w —/w 来自/v 南斯拉夫/nsf 的/ude1 卡尔罗/nrf 作为/p 首/q 个/q 登上/v 春晚/n 的/ude1 外国人/n 以来/f ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 外国/n 艺人/nnt 和/cc 团体/n 以/p 不同/a 的/ude1 形式/n 相继/d 活跃/a 在/p 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 为/p [中国/ns 传统/n]/nz 农历/n 除夕夜/t 注入/v [新鲜/a 血液/n]/nz ，/w 增添/v 新的/a 活力/n 。/w 不知/v 大家/rr 还/d 记得/v 那些/rz 陪/v 我们/rr 一起/s 度过/v 除夕/t 的/ude1 洋/ag 面孔/n 么/y ？/w 
2014年/t 春晚/n ：/w 李敏镐/nr (/w 韩/b )/w 苏菲·玛索/nrf (/w 法/n )/w 
韩国/nsf 艺人/nnt 李敏镐/nr 
在/p 2014年/t 曝光/vi 的/ude1 节目单/n 中/f 显示/v ，/w 作为/p 韩版/nz 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w —/w —/w 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 主演/v 的/ude1 李敏镐/nr 将/d 与/cc 庾澄庆/nr 合唱/vn 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 主题歌/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 韩国/nsf 艺人/nnt 李敏镐/nr 2009年/t 凭借/p 韩版/nz 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 具俊表/nz 一/m 角色/n 在/p 中国/ns 一炮/nz 而/cc 红/a ，/w 此/rzs 后/f 一直/d 人气/n 攀升/v ，/w 去年/t 又/d 在/p 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 成功/a 饰演/v [富家/n 子弟/n]/nz 金/b 叹/v 大红大紫/al 。/w 去年/t 11月25日/t ，/w 李敏镐/nr 所属/n 的/ude1 经纪公司/nis 表示/v ，/w 李敏镐/nr 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 的/ude1 粉丝/nf 数/n 突破/v 了/ule [1/m 千万/m 人/n]/mq 大关/n ，/w 足以/d 证明/v 其/rz 在/p 中国/ns 超高/b 的/ude1 人气/n 。/w 
