1900年/t ，/w 长/a 乐/a 城关/ns 三峰塔/nz 附近/f ，/w 传教士/nnt 哈特维尔/nrf 先生/n 及其/cc 太太/n 曾/d 住/vi 此地/s 。/w 中间/f 的/ude1 洋人/n 是/vshi 他们/rr 的/ude1 女儿/n 厦/b 咏/ng 美/b 。/w 
1月21日/t ，/w [福建省/ns 炎黄/b 文化/n 研究会/nis]/nt 理事/nnt 、/w [长乐市/ns 人大常委会/nis]/nt 委员/nnt 蒋滨建/nr 的/ude1 胞弟/n ，/w 带回/v 在/p [美国/nsf 耶鲁/nsf 大学/nis 图书馆/nis]/nt 获取/v 的/ude1 一批/mq 清代/t 福州/ns 长乐老/nz 照片/n 及/cc 传教士/nnt 日记/n 等/udeng 资料/n 。/w 114年前/t 的/ude1 老照片/nz 有/vyou [23/m 张/q]/mq ，/w 刷新/v 长/a 乐/a 最早/d 的/ude1 影像/n 记录/v 。/w 
