近日/t ，/w [国家/n 标准/n 委/ng]/nt 下达/v [第八/m 批/q]/mq 国家/n [农业/n 综合/vn]/nz 标准化/vn 示范/vn 项目/n ，/w 漳州市/ns 的/ude1 华安/ns [生态/n 茶园/n]/nz 建设/vn 及/cc 平和/a [红肉/nz 蜜柚/n]/nz 种植/vn 综合/vn 标准化/vn 示范区/n 榜上有名/vl 。/w 
截至/v 今年/t 1月/t ，/w 漳州市/ns 共建/v 有/vyou [16/m 个/q]/mq 国家级/b 、/w [22/m 个/q]/mq 省级/b 及/cc [9/m 个/q]/mq 市级/b 农/ng 标/v 示范区/n ，/w 项目/n 涵盖/v 种植业/n 、/w 养殖业/n 、/w 加工业/n 等/udeng [农业/n 生产/vn]/nz 的/ude1 主要/b 领域/n ，/w 品种/n 包含/v 了/ule 水果/n 、/w 蔬菜/n 、/w 茶叶/n 、/w 畜禽/n 、/w 水产/n 、/w 花卉/n 等/udeng 传统/n 优势/n 农产品/n 。/w 
据统计/nz ，/w 漳州市/ns 农/ng 标/v 示范区/n 覆盖/v 80多万/m 农户/n ，/w 示范/vn 项目/n 产值/n 平均/a 占/v 当地/s 农民/nnt 年收入/n [60/m %/w 以上/f]/mq ，/w 较好/d 地/ude2 实现/v 了/ule 农业/n 增效/v 、/w 农民/nnt 增收/v 的/ude1 目的/n 。/w （/w 通讯员/nnt 吴振祥/nr 陈哓燕/nr 记者/nnt 廖珍妹/nr ）/w 
