[边防/n 战士/nnt]/nz 和/cc 来/vf 队/n 家属/n 在/p [高压氧/n 舱/n]/nz 吸氧/vn 。/w 蒲津/nr 摄/vg 
1月19日一早/t ，/w 驻守/v 在/p 西藏/ns 山/n 南/b 海拔/n 4700多米/m 高山/n 上/f 的/ude1 某/rz 边防/n 团/n [二/m 营/n]/mq 五连/nz 中/f 士/ng 张旭/nr 起床/vi 后/f ，/w 见到/v 记者/nnt 高兴/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 当/p 了/ule 7年/t 兵/n ，/w 学习/v 、/w 休假/vi 下/f 过/uguo [5/m 趟/qv]/mq 高原/n ，/w 就/d 数/n 这次/r 回来/v 睡得/vi 香/a ！/w ”/w 
[酣然/d 入梦/vi]/nz ，/w 得益/vi 于/p 张旭/nr 归队/vi 前/f 在/p 解放军/nnd 第41/m 医院/nis 接连/d 做/v 了/ule [3/m 次/qv]/mq [高压氧/n 治疗/vn]/nz 。/w 过去/vf ，/w 由于/p 高原/n 缺氧/vi ，/w 边防/n 官兵/nnd 结束/v 休假/vn 从/p 内地/n 回到/v 高原/n 那/rzv 几天/mq ，/w 大多/d 每晚/r 只能/v 睡/vn 两三个/mq 小时/n ，/w 尤其/d 是/vshi 冬天/t ，/w 睡眠/vn 质量/n 更差/nz 。/w 缺氧/vi 加上/v 休息/vn 不好/a ，/w 导致/v 许多/mq 官兵/nnd [免疫力/n 下降/vi]/nhd ，/w 出现/v 烦躁/a 、/w 掉头发/nz 等/udeng 症状/n 。/w 
为/p 解决/v 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 去年/t 5月/t ，/w [西藏/ns 军区/nis]/nt 行政/n 办公会/n 决定/v ：/w 掏出/v 家底/n 费/n ，/w 在/p 那曲/ns 、/w 日喀则/ns 、/w 山/n 南/b 、/w 林芝/ns 、/w 昌都/ns 等/udeng 地/ude2 建立/v [高压氧/n 舱/n]/nz 。/w [高压氧/n 舱/n]/nz 建立/v 起来/vf 后/f ，/w 军区/nis 规定/n ：/w 患/v [高原/n 肺水肿/nhd]/nhd 、/w 脑水肿/nhd 、/w 长期/d 睡眠/vn 不好/a 或者/c 休假/vi 结束/v 刚/d 归队/vi 的/ude1 官兵/nnd ，/w 以及/cc 刚刚/d 进/vf 藏/v 的/ude1 军嫂/n 等/udeng ，/w 都/d 可/v 免费/vn 享受/v [高压氧/n 舱/n]/nz [医疗/n 服务/vn]/nz 。/w 
18日/t 中午/t ，/w 在/p 第41/m 医院/nis “/w 休假/vi 官兵/nnd 和/cc 来/vf 队/n 家属/n 中转站/n ”/w 采访/v 时/ng ，/w 记者/nnt 巧遇/v 结束/vn 休假/vi 准备/v 返回/v 部队/nis 的/ude1 王婷/nr 、/w 张旭/nr 等/udeng [6/m 名/q]/mq 官兵/nnd 。/w 
“/w 冬天/t 气候/n 恶劣/a ，/w 休假/vi 回来/v 几乎/d 人/n 人/n 都/d 有/vyou 高原反应/nhd 。/w ”/w 医院/nis 副院长/nnt 晏明义/nr 介绍/v 说/v ，/w [6/m 名/q]/mq 官兵/nnd 将/d 每天/r 进行/vn [1/m 次/qv]/mq [高压氧/n 舱/n]/nz 治疗/vn ，/w 等/udeng 身体/n 调适/nz 好/a 了/ule 再/d 返回/v 部队/nis 。/w 
说话/vi 间/f ，/w [6/m 人/n]/mq 依次/d 走进/v 宽敞/a 的/ude1 [高压氧/n 舱/n]/nz ，/w 在/p 医生/nnt 宋虎/nr 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 戴/v 上/f 氧气/n 罩/v 。/w 宋/tg 医生/nnt 的/ude1 手指/n 在/p 密密麻麻/z 的/ude1 按钮/n 上/f 一/m 摁/v ，/w “/w 嗡嗡/o ”/w 的/ude1 声音/n 随即/d 响起/v 。/w [6/m 名/q]/mq 官兵/nnd 听/v 着/uzhe 悦耳/a 的/ude1 轻音乐/n ，/w 享受/v 着/uzhe 高压氧/n 带来/v 的/ude1 舒适/a 。/w 
宋/tg 医生/nnt 介绍/v 说/v ，/w 做/v 一次/mq [高压氧/n 治疗/vn]/nz 需要/v 两个/mq 小时/n 。/w 通过/p 治疗/vn ，/w 既/c 能/v 缓解/vn 刚/d 上/f 高原/n 时/ng 的/ude1 胸闷/nz 气短/v 、/w 心跳加快/nhd 等/udeng 不适/a ，/w 又/d 能/v 预防/vn [急性/b 高原病/nz]/nhd 发生/v 。/w 
下午/t 3时/t ，/w [6/m 人/n]/mq 精神抖擞/vl 地/ude2 从/p [高压氧/n 舱/n]/nz 里/f 走出/v 来/vf 。/w 记者/nnt 问/v 王婷/nr 有/vyou 何/ry 感受/v ，/w 她/rr 笑着/vi 说/v ，/w 刚/d 进/vf 藏/v 不/d 做/v [高压氧/n 治疗/vn]/nz 晚上/t 睡觉/vi 要/v 醒/vn 几次/mq ，/w 现在一/t 觉/v 睡/vn 到/v 天亮/vn 。/w 
当天/t ，/w 记者/nnt 跟随/v 结束/vn 了/ule [3/m 天/qt]/mq 疗程/n 的/ude1 张旭/nr 赶回/v 连队/n 。/w 路上/s ，/w 谈起/v 雪域/n 边关/n 的/ude1 变化/vn ，/w 他/rr 感慨/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 边关/n 风雪/n 寒/ag ，/w [高原/n 环境/n]/nz 苦/a ，/w 但/c [各级/r 领导/n]/nz 机关/n 的/ude1 关爱/vn ，/w 让/v 咱们/rr [边防/n 战士/nnt]/nz 心里/s 暖乎乎/z 的/ude1 ！/w ”/w (/w 蒲津/nr 、/w 本/rz 网/n 记者/nnt 郭丰宽/nr 
