据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 国防部/nt]/nt 发言人/nnt 金珉奭/nr 23日/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 韩国/nsf 正/d 密切/ad 关注/v 朝鲜/nsf 进行/vn 的/ude1 多项/mq 军事/n 活动/vn 。/w 金珉奭/nr 表示/v ，/w 最近/t 有/vyou 报道/v 称/vn 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 视察/v 了/ule 特殊/a 战/v 部队/nis ，/w 该/rz 部队/nis 被/pbei 推测/v 为/p 乘坐/v AN/x -/w 2/m [军用/b 飞机/n]/nz 在/p 上空/s 进行/vn 袭击/vn 的/ude1 部队/nis 。/w 近来/d 韩方正/nr 密切/ad 关注/v 朝鲜/nsf 进行/vn 的/ude1 多项/mq 军事/n 活动/vn ，/w 包括/v 动员/vn AN/x -/w 2/m 飞机/n 进行/vn 训练/vn 等/udeng 。/w 
金珉奭/nr 强调/v ，/w 金正恩/nr 此举/rzv 或/c 为/p 提高/v 朝/tg 军/n 士气/n ，/w 因此/c 韩军/nr 正在/d 密切/ad 关注/v 朝/tg 军/n 动向/n 。/w 朝鲜/nsf 特殊/a 战/v 部队/nis 约/d 有/vyou [20/m 万/d 人/n]/mq ，/w 金正恩/nr 屡次/d 通过/p 朝鲜/nsf 媒体/n 透露/v 自己/rr 对/p 这些/rz 部队/nis 进行/vn 的/ude1 视察/vn 活动/vn ，/w 可能/v 是/vshi 为了/p 宣传/v 朝鲜/nsf 针对/p 韩国/nsf 的/ude1 应对/vn 措施/n 。/w 
就/d 部分/n [媒体/n 报道/v]/nz 称/v “/w 金正恩/nr 最近/t 视察/v 航空/n 陆战/n 兵/n 夜间/n 训练/vn ，/w 意在/v 对/p [仁川/ns 机场/nis]/nz 进行/vn 打击/v ”/w ，/w 金珉奭/nr 说/v ，/w 有关/v 朝鲜/nsf 是否/v 针对/p 民间/n 机场/nis 进行/vn 训练/vn ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 不宜/v 公开/ad 其/rz 分析/v 结果/n 。/w 但/c 韩国/nsf 对/p 包括/v 民间/n 机场/nis 在/p 内/f 的/ude1 军方/n [空军/nis 基地/nis]/nz 有着/v 非常/d 严密/a 的/ude1 保护/vn 。/w 
