“/w 重庆/ns ”/w 舰/ng 驶向/v 解放区/ns 
在/p 解放战争/n 中/f ，/w 曾/d 有/vyou 一段/mq [十分/d 重要/a]/nz 而/cc 又/d 鲜为人知/vl 的/ude1 历史/n 。/w 在/p 被/pbei 特务/nnd 严/a 控/v 的/ude1 国民党/n 海军/nnd 中/f ，/w 其/rz 王牌/n 巡洋舰/n “/w 重庆/ns ”/w 号/q 、/w 旗舰/n “/w 长/a 治/v ”/w 号/q 以及/cc 江防/nz 主力/nnt “/w 第二/m 舰队/nis ”/w 等/udeng 纷纷/d 起义/vi ，/w 投奔/v 人民解放军/nt ，/w 致使/v 国民党/n 海军/nnd 几近/d 崩溃/vi 。/w 其实/d ，/w 这/rzv 是/vshi 毛泽东/nr 亲自/d 策划/vn 开辟/v 的/ude1 “/w [第二/m 战场/n]/nz ”/w ，/w 为/p 解放军/nnd 顺利/ad 渡江/vi 及/cc [人民/n 海军/nnd]/nz 未来/t 的/ude1 建设/vn 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w 
隐蔽/a 的/ude1 “/w [第二/m 战场/n]/nz ”/w 
早/a 在/p 1937年/t ，/w 毛泽东/nr 就/d 提出/v 了/ule [官兵/nnd 一致/a]/nz 、/w [军民/n 一致/a]/nz 和/cc [瓦解/v 敌军/n]/nz 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 原则/n ，/w 成为/v 其/rz [军事/n 思想/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 在/p 济南/ns 、/w 辽沈/n 、/w 淮海/ns 、/w [平津/ns 战役/n]/nz 中/f ，/w 共/d [瓦解/v 敌军/n]/nz [43/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 加速/vi 了/ule 战局/n 向/p 胜利/vn 的/ude1 方向/n 发展/vn 。/w 
1949年/t ，/w 人民解放军/nt 开始/v 准备/vn “/w [渡江/vi 战役/n]/nz ”/w 。/w 从/p 宜昌/ns 到/v 上海/ns 的/ude1 1800多公里/m 长江/ns 沿岸/f 上/f ，/w 国民党/n 在/p 南岸/s 部署/vn 了/ule [115/m 个/q]/mq 师/ng ，/w 以及/cc 国民党/n 海军/nnd 120余艘/m 舰艇/n 、/w 空军/nis [280/m 架/qv]/mq 战机/n 的/ude1 兵力/n ，/w 我军/n 要/v 靠/v 小木船/nz 突破/v [长江/ns 天险/n]/nz 十分/d 艰难/a 。/w 
面对/v 强敌/n 封江/nz 的/ude1 严峻/a 形势/n ，/w 毛泽东/nr 一面/n 筹谋/nz 解放军/nnd 强渡/v 长江/ns 给/p [蒋家/nz 王朝/n]/nz [致命/vi 一击/v]/nz 的/ude1 战法/n ；/w 一面/n 依照/p “/w [瓦解/v 敌军/n]/nz ”/w 原则/n ，/w 精心/ad 布局/n 瓦解/v 国民党/n 海军/nnd 这步/nz 棋/n ，/w 他/rr 要/v 让/v 国民党/n 的/ude1 军舰/n 掉转/v 炮口/nz 或/c 变成/v “/w 哑炮/n ”/w 。/w 
在/p 毛泽东/nr 、/w 周恩来/nr 亲自/d 领导/n 和/cc 部署/vn 下/f ，/w 由/p 杨尚昆/nr 、/w 李克农/nr 直接/ad 组织/n ，/w 缜密/a 开辟/v “/w [第二/m 战场/n]/nz ”/w ，/w 对/p 国民党/n 海军/nnd 展开/v 强大/a 的/ude1 政治/n 攻势/n 。/w 策动/v 海军/nnd 起义/vi ，/w 主要/b 由/p [中共/n 华东/ns 局/n]/nt 、/w 南京/ns 局/n 的/ude1 策反/v 委员会/nis 和/cc “/w 三野/n ”/w 的/ude1 敌工/nz 部/q 等/udeng 组织/n 实施/v 。/w 在/p 这场/r 错综复杂/vl 的/ude1 “/w [第二/m 战场/n]/nz ”/w 斗争/vn 中/f ，/w 华东/ns 局/n [隐蔽/a 战线/n]/nz 的/ude1 勇士们/nz 承担/v 着/uzhe [历史/n 使命/n]/nz 。/w 
直接/ad 策划/v 国民党/n 海军/nnd 起义/vi 的/ude1 ，/w 是/vshi 中共/n 驻/v 上海/ns 特别/d [情报/n 机构/n]/nz 负责人/nnt 吴克坚/nr 。/w 他/rr 于/p 1924年/t 入党/vi ，/w 曾/d 在/p 周恩来/nr 领导/n 下/f 的/ude1 “/w [中央/n 特科/nrf]/nz ”/w 工作/vn ，/w 1946年/t 他/rr 被/pbei 派往/vf 上海/ns 等/udeng 地/ude2 负责/v 我党/n 的/ude1 地下/s [情报/n 工作/vn]/nz 。/w 解放后/t ，/w 他/rr 曾/d 担任/v [华东/ns 军政/n 委员会/nis]/nt 秘书长/nnt 、/w 全国人大/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 
吴克坚/nr 接受/v 周恩来/nr 直接/ad 指示/n ，/w 以/p 惊人/a 的/ude1 胆略/n 和/cc 超人/n 的/ude1 智慧/n ，/w 组织/n 和/cc 挑选/v 了/ule 一批/mq 久经考验/vl 、/w 胆识/n 兼备/vi 的/ude1 战士/nnt ，/w 在/p 国民党/n 海军/nnd 内部/f 进行/vn 惊心动魄/vl 的/ude1 策反/v 工作/vn 。/w 他/rr 派遣/v 、/w 联络/vn 地下/s 党员/nnt 郭寿生/nr 、/w 何又恪/nr 、/w 林亨元/nr 、/w 周/qt 克/q 、/w 毕重远/nr 等/udeng ，/w 深入/ad 国民党/n 海军/nnd 要害/n 部门/n ，/w 在/p 军舰/n 上/f 做/v 宣传/vn 、/w 策反/v 工作/vn ，/w 发展/v 共产党员/nnt ，/w 卓有成效/vl 地/ude2 培养/v 、/w 联络/vn 了/ule 一批/mq 爱国/a 将领/nnt 和/cc 海军/nnd 骨干/n ，/w 其中/rz 包括/v 林遵/nr 、/w 吴建安/nr 、/w 郭成森/nr 等/udeng ，/w 为/p 日/b 后/f 的/ude1 起义/vn 打下/v 了/ule 基础/n 。/w 
