南宋/t 八角/n [剔犀/nz 漆盒/nz]/nz 
福州市/ns [博物馆/nis 陈列/v]/nz 展/vg 于/p 去年/t 7月/t 进行/vn 更新/v 改造/vn 。/w 如今/t ，/w [更新/v 改造/vn 项目/n]/nz 基本/a 竣工/vi ，/w 将/d 于/p 正月初一/t (/w 1月31日/t )/w 起/vf 对外/vn 预展/vn 。/w 陈列/v 展/vg 更新/v 改造/vn 后/f 有/vyou 哪些/ry 亮点/n 和/cc 新意/n ?/w 22日/t ，/w 记者/nnt 提前/vd 进行/vn 了/ule 实地/d 探访/v 。/w 
框架/n ：/w 采用/v 编/v 年/qt 结合/v 叙事/vn 方式/n 
据介绍/nz ，/w 此次/rz 市政府/n 共/d 投资/vn [2750/m 万元/q]/mq 进行/vn 陈列/v 展/vg 更新/v 改造/vn ，/w 将/d 展出/v 各类/r 精品/n 文物/n 近/a [600/m 件/q]/mq 。/w 
22日/t 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 加紧/vd 布展/vn 。/w 陈列/v 展/vg 共/d 分/qt 四大/n 部分/n ：/w 原有/v 的/ude1 《/w [国家/n 历史/n 文化/n 名城/n]/nz —/w —/w 福州/ns 》/w 《/w 宋/tg 墓/n 出土文物/n 展/vg 》/w 更新/v 为/p 《/w 闽/b 都/d 华章/n —/w —/w 福州/ns [历史/n 文化/n]/nz 陈列/v 》/w 《/w 海/n 丝/n 门户/n 有/vyou 福州/ns —/w —/w 福州/ns [海上/s 丝绸之路/n]/nz [文化/n 遗产/n]/nz 专题/n 展/vg 》/w 。/w 展厅/n [二/m 层/qv]/mq 用作/v 临时/b 陈列/v 展览/vn ，/w 将/d 展出/v 《/w 走进/v 沈绍安/nr —/w —/w [福州/ns 脱胎/vi 漆器/n]/nz 精品展/nz 》/w 《/w [屏山/ns 地铁站/nis]/nt 考古/n 成果/n 展/vg 》/w 。/w 
令人/v 耳目一新/n 的/ude1 是/vshi ，/w 陈列/v 提纲/n 总体/n 框架/n 打破/v 了/ule 传统/n 编年体/n 的/ude1 形式/n ，/w 采用/v 了/ule 编/v 年/qt 结合/v 叙事/vn 的/ude1 方式/n ，/w 以/p 福州/ns 历史/n 从/p 闽/b 族/ng 到/v 闽越国/nz 再/d 到/v 闽/b 都/d 这/rzv 一/m 文化/n 发展/v 历程/n 为/p 主线/n ，/w 以/p 具有/v 福州/ns 地方/n 文化/n 特色/n 的/ude1 文物/n 为/p 主导/n ，/w 充分/ad 利用/v 新的/a 文物/n 考古/n 和/cc 普查/v 成果/n ，/w 辅以/v 场景/n 复原/vi 、/w [幻影/n 成像/vn]/nz 、/w [3/m D/x]/mq 环幕/n 、/w 三维/mq 背投/nz 等/udeng 高科技/n 展示/v 手法/n ，/w 增强/v 了/ule 陈列/v 内容/n 的/ude1 趣味性/n 、/w 知识性/n 、/w 独特/a 性/ng 和/cc 包容性/nz 。/w 
