回家/vi 的/ude1 路/n 最/d 是/vshi 漫长/a ，/w 回家/vi 的/ude1 路/n 也/d 最/d 是/vshi 辛苦/a 。/w 一路/mq 听/v 他们/rr 讲故事/nz ，/w 一路/mq 也/d [听/v 他们/rr 说/v]/nz 想/v 家/q 。/w 
家住/v 江西/ns 宜春/ns ，/w 务工/v 在/p 石狮/ns 的/ude1 黄鹞/nr 今年/t [40/m 岁/qt]/mq ，/w 离婚/vi 后/f 单身/n 一人/mq ，/w 儿子/n 今年/t [4/m 岁/qt]/mq 半/m ，/w 在/p 老家/n 。/w “/w 我/rr 就是/v 喜欢/vn 自由/a ，/w 碰到/v 上/f 晚班/n 的/ude1 时候/n ，/w 还/d 会/v 再/d 打/v 一份/mq 载客/vi 的/ude1 工/n ，/w 一个/mq 月/n 能/v 赚/v [7000/m 多/a]/mq 。/w ”/w 染/v 了/ule 一头/d 酷酷/nz 的/ude1 棕/ag 发/v 的/ude1 他/rr 却/d 有/vyou 晕车/v 的/ude1 毛病/n ，/w 所以/c 虽然/c 离家/vi [990/m 公里/q]/mq ，/w 却/d 只能/v 骑/v 摩托/n 回家/vi 。/w 他/rr 的/ude1 行李/n 很多/m ，/w 其中/rz 专门/d 有/vyou 一箱/nz 是/vshi 带给/v 儿子/n 的/ude1 玩具/n 。/w “/w 每次/r 回家/vi ，/w 刚开始/nz 几天/mq 里/f 他/rr 都/d 只/d 肯/v 管/v 我/rr 叫/vi 叔叔/n 。/w ”/w 
家/q 在/p 湖南/ns 吉首/ns 的/ude1 胡秋莲/nr 夫妻/n 俩/m 还/d 带/v 了/ule 个/q [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 。/w 儿子/n 是/vshi 前年/t 从/p 老家/n 带/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 去年/t 在/p 石狮/ns 上学/vi 。/w 本来/d 计划/n 老婆/n 带/v 儿子/n 搭/v 老乡/n 的/ude1 汽车/n 回家/vi ，/w 结果/n 儿子/n 晕车/v 晕/vi 的/ude1 厉害/a ，/w 只好/d [一家/n 三/m 口/n]/nz 都/d 骑/v 摩托车/n 了/ule 。/w “/w 孩子/n 上学/vi 的/ude1 事儿/n 我/rr 都/d 能/v 搞得/v 定/v ，/w 这段/r [750/m 公里/q]/mq 的/ude1 路/n ，/w 肯定/v 没问题/nz 。/w ”/w 
两个/mq 爸爸/n 两个/mq 故事/n 。/w 你/rr 如果/c 问/v 我/rr ，/w 爸爸/n 去哪儿/nz 了/ule ？/w 我/rr 告诉/v 你/rr ，/w 很多/m 普普通通/z 爸爸/n 就/d 在/p 路上/s ，/w 不管/c 天/qt 有/vyou 多/a 冷/a ，/w [路/n 有/vyou 多/a 远/a]/nz 。/w 
