据/p 新华社/nt 香港/ns 1月21日/t 电/n (/w 记者/nnt 谢希语/nr )/w [香港/ns 生产力/n 促进局/nis]/nto 下属/v 的/ude1 香港/ns 电脑/n 保安/b 事故/n 协调/v 中心/nis 21日/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w 2013年/t 共/d 接获/v [1593/m 宗/vg]/mq [网络/n 信息/n 安全/an]/nz 事故/n ，/w 较/d 2012年/t 增加/v 52%/m ，/w 去年/t [第四/m 季度/n]/nz 发现/v 有/vyou 超过/v [8300/m 部/q]/mq “/w 隐形/b 僵尸/n ”/w 电脑/n 。/w 
协调/v 中心/nis 高级/a 顾问/nnt 梁兆昌/nr 表示/v ，/w 涉及/v 网络安全/gi 的/ude1 事故/n 越来越/d 隐蔽/a ，/w [不少/m 遭/v]/mq 入侵/v 的/ude1 电脑/n 用户/n 对/p 其/rz 被/pbei 用作/v 发动/vn 网上/s 攻击/vn 毫不/d 知情/vi 。/w 进一步/d 分析/vn 显示/v ，/w [勒索/v 软件/n]/nz 、/w [僵尸/n 网络/n]/nz 、/w 针对/p 网站/n 及/cc 移动/v 设备/n 的/ude1 攻击/vn 将/d 在/p 今年/t 激增/vi ，/w 市民/n 及/cc 企业/n 应/v 小心/a 防范/vn 。/w 
梁兆昌/nr 建议/n 各界/rz 加强/v 安全措施/gi ，/w 各行各业/n 机构/n ，/w 特别/d 是/vshi 中小企业/n 及/cc 公众/n 人士/n 应/v 加强/vn 注重/v 保护/vn 敏感/a 资料/n ，/w 除/p 要/v 定期/d 备份/n 数据/n ，/w 并/cc 储存/v 在/p 一个/mq 安全/an 的/ude1 离/v 线/n 地方/n ，/w 以/p 降低/v [勒索/v 软件/n]/nz 袭击/v 风险/n 外/f ，/w 还要/d 在/p 传输/v 文档/n 时/ng 使用/v 较强/d 的/ude1 加密/vn 方法/n 。/w 
“/w 僵尸/n ”/w 电脑/n ，/w 是/vshi 指/v 接入/vn 互联网/n 的/ude1 计算机/n 被/pbei [病毒/n 感染/v]/nz 后/f ，/w 受控/v 于/p 黑客/n ，/w 可以/v 随时/d 按照/p 黑客/n 的/ude1 指令/n 展开/v [拒绝/v 服务/vn 攻击/vn]/nz 或/c 发送/v 垃圾/n 信息/n ，/w [很多/m 用户/n]/mq 都/d 没有/v 察觉到/nz 自己/rr 的/ude1 [电脑/n 系统/n]/nz 已/d 被/pbei “/w 僵尸/n 化/v ”/w ，/w 就/d 仿佛/d 是/vshi 没有/v 自主/vn 意识/n 的/ude1 僵尸/n 一般/ad 。/w 
