专门/d 打电话/vi 给/p 东三省/r 的/ude1 手机/n 号/q ，/w 称/v 可/v 内部/f 透/v 码/v 百分之百/bl 中奖/vi ，/w 骗/v 得/ude3 20多万元/m 。/w 昨日/t ，/w 经/p [芗城/ns 检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 被告人/n 叶某/nr 、/w 何某/nz 构成/v 犯/v 诈骗罪/n ，/w 均/d 被/pbei 一审/b 判处/v 有期徒刑/n 一年/mq 半/m ，/w 并/cc 处罚金/nz [5000/m 元/q]/mq 。/w 而/cc 主犯/n 曾/d 某/rz 也/d 因/p 诈骗罪/n ，/w 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 十年/mq 六个月/t 。/w 
2012年12月/t ，/w 诈骗/v 主犯/n 曾/d 某/rz 雇请/v 叶某/nr 、/w 何某/nz 为/p 其/rz 帮/v 打/v 诈骗/vn 电话/n 。/w 随后/d ，/w 叶某/nr 、/w 何某/nz 在/p 曾/d 某/rz 租用/v 的/ude1 芗城区/ns 天福园/nz 房间/n 内/f ，/w 冒充/v 自己/rr 是/vshi [中国/ns 福利/n 彩票/n]/nz 中心/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 网上/s 搜索/vn 来/vf [东北/ns 三省/nz]/nz 地区/n 的/ude1 [手机/n 号码/n]/nz ，/w 逐个/d 打电话/vi 试探/v 。/w 
他们/rr 声称/v ，/w 可以/v 从/p 内部/f 透/v 码/v 出/vf [中奖/vi 号码/n]/nz ，/w 保证/v 百分之百/bl 中奖/vi ，/w 同时/c 要求/n 对方/n 若/c 中奖/vi ，/w 要/v 将/d 中奖/vi 金额/n 的/ude1 50%/m 汇入/v 指定/vn 银行/nis 账号/n 。/w 为了/p 保证/v 有人/r 中奖/vi ，/w 被告人/n 报出/v 多/a 组/n 自设/v 的/ude1 [中奖/vi 号码/n]/nz ，/w 并且/c 逐一/d 登记/vn 报出/v 的/ude1 中奖/vn 号/q 和/cc 相应/vi 的/ude1 手机/n 号/q 。/w 
待/vi 开奖/nz 后/f ，/w 被告人/n 便/d 找出/v 中奖/vn 那/rzv 组/n 的/ude1 手机/n 号/q ，/w 向/p 对方/n 索要/v 透露/v 信息费/n 。/w 一些/mq 中奖/vi 的/ude1 人/n 还/d 误/v 以为/v 真/a ，/w 为了/p 继续/v 中奖/vn ，/w 按/p 约定/v 将/d 款项/n 打入/v 到/v 诈骗/vn 团伙/n 指定/v 的/ude1 银行/nis 账号/n 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 曾炳光/nr 苏禹成/nr 陈群/nr 通讯员/nnt 真/a 坚/ng 满/a 荣/ag 黄/a 从/p 余柯彩/nr 华林虹/nr 林伟/nr 张雪娟/nr ）/w 
