翻开/v 近日/t [美国/nsf 媒体/n]/nz 的/ude1 评论/n 版/n ，/w 在/p 中/f 日/b 领土/n 争端/n 中/f 拉偏架/nz 偏袒/v 日本/ns 的/ude1 文章/n 似乎/d 还是/c 更多/ad 些/q 。/w 美国/nsf 《/w [外交/n 政策/n]/nz 》/w 21日/t 文章/n 将/d 中国/ns 比作/v 不懂/v 礼数/n 的/ude1 少年/n ，/w 没有/v 意识到/v 自己/rr 危险/an 行动/vn 的/ude1 潜在/b 后果/n ，/w 同时/c 认为/v 美国/nsf 不/d 应/v 继续/v 扮演/v 和平/n 调解人/n ，/w 而/cc 应该/v 与/cc 日本/ns 一起/s 让/v 中国/ns 感到/v 不/d 舒服/a 。/w 文章/n 宣称/v ，/w 当年/t [古巴/nsf 导弹/n 危机/n]/nz 之所以/c 会/v 爆发/vn 就是/v 由于/p 赫鲁晓夫/nrf 此前/t 与/cc 肯尼迪/nrf 接触/v 时/ng 认定/v 后者/rzv 很/d “/w 软/a ”/w ，/w 进而/c 升级/vi 了/ule 行动/vn 。/w 虽然/c [今日/t 中国/ns]/nz 不是/c 昔日/t 苏联/ns ，/w 2014年/t 也/d 不是/c 1962年/t ，/w 但/c [今日/t 中国/ns]/nz 与/cc 当年/t 苏联/ns 一样/uyy 对/p 现行/b [国际/n 秩序/n]/nz 不满/an ，/w 试图/v 挑战/vn ，/w 美国/nsf 必须/d 要/v 在/p 北京/ns 的/ude1 上述/b 计算/v 中/f 注入/v 风险/n 。/w 
与/cc 《/w [外交/n 政策/n]/nz 》/w 相比/vi ，/w 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 英文版/n 22日/t 社论/n 发出/v 的/ude1 声音/n 温和/a 许多/mq 。/w 文章/n 称/v ，/w 中国/ns 建/v 安重根/nr 纪念馆/nis [一/d 事/n]/mq 凸显/v 日本/ns 与/cc [中/f 韩/b 政府/nis]/nt 间/f 极/d 对立/vi 的/ude1 历史观/n ，/w 前者/rzv 称/v 安重根/nr 是/vshi [恐怖/a 分子/n]/nz ，/w 后者/rzv 认为/v 是/vshi 抗日/vn 义士/n ，/w 就/d 像/v 硬币/n 总/b 有/vyou 两面/m ，/w 历史/n 也/d 总/b 有/vyou 极为/d 矛盾/an 的/ude1 解读/vn 。/w 文章/n 称/v ，/w 政治家/nnt 的/ude1 责任/n 应/v 是/vshi 将/d 那些/rz 会/v 让/v 所有/b 人/n 发怒/vi 的/ude1 问题/n 永远/d 搁置/vi ，/w 代/q 之/uzhi 以/p 寻求/v 共识/n 和/cc 合作/vn 的/ude1 可能/v ，/w 但/c 现/tg 如今日/t 中/f 韩/b 却/d 陷入/v 了/ule 徒劳/vi 的/ude1 争吵/vn 和/cc 恶性循环/n ，/w “/w 中/f 日韩/n 应/v 将/d 目光/n 放/v 长远/a 些/q ，/w 认真/ad 讨论/v 对于/p 亚洲/ns 的/ude1 未来/t ，/w 真正/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 什么/ry ”/w 。/w 
“/w 你/rr 相信/v 钓鱼岛/ns 争端/n 最终/d 能/v 解决/vn 吗/y ？/w ”/w 在/p 被/pbei 《/w 福布斯/nrf 》/w 杂志/n 这样/rzv 问/v 时/ng ，/w [加州/ns 大学/nis]/ntu 政治学/n 教授/nnt 古尔托夫/nrf 说/v ，/w 如果/c [中/f 日/b 关系/n]/nz 不/d 从/p 整体/n 上/f 改善/v ，/w 钓鱼岛/ns 问题/n 得到/v 解决/vn 是/vshi 不可想象/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 意味着/v 中/f 日/b 间/f 需要/v 一次/mq 峰会/n ，/w 而/cc 安倍/nrf 如果/c 想/v 说服/vn 北京/ns ，/w 他/rr 自己/rr 要/v 先/d 停止/v 扩军/vn 。/w 古尔托夫/nrf 还/d 说/v ，/w 安倍/nrf 总/b 说/v 想/v 与/cc 中国/ns 接触/v ，/w 但/c 东京/nsf 释放/v 的/ude1 所有/b 信号/n 都/d 在/p 显示/v “/w 不/d 接触/v ”/w 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 孙秀萍/nr 万宇柳/nr 直/d [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘畅/nr 刘洋/nr 陈一汪/nr 析/vg 】/w 
热点/n 推荐/v ：/w 
 2013年/t 世界/n 主要/b 兵器/n 装备/n 盘点/vn 科幻/b 战舰/n 战力/n 惊人/a (/w 图/n )/w 
 俄/b 媒/ng ：/w 中美/n 若/c 爆发/v 核战争/n 中国/ns 坚持/v 不到/v 一小时/mq 
 中国/ns [银河/ns 战舰/n]/nz 空天/nz 隐身/v 战机/n 曝光/vi 装备/n 先进/a 战力/n 惊人/a 
 世界/n 空军/nis [女/b 飞行员/nnt]/nz 大/a 比拼/nz [中国/ns 女/b 飞行员/nnt]/nz 令人/v 惊艳/nz (/w 图/n )/w 
 UFO/x 真相/n ：/w 美国/nsf 军方/n 收藏/v 了/ule [16/m 具/vg]/mq 外星人/n 尸体/n (/w 组/n 图/n )/w 
