[南海/ns 舰队/nis]/nt 巡航/vi 西沙/ns 出动/v 气垫艇/nz 演练/vn 登/v 岛/n (/w 组/n 图/n )/w 
1月21日/t 至/p 22日/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [南海/ns 舰队/nis]/nt 远海/nz 训练/v 编队/n 采用/v 水面/n 舰艇/n 、/w 气垫艇/nz 、/w [舰载/b 直升机/n]/nz ，/w 先后/d 对/p [西沙/ns 永兴岛/ns]/nz 、/w 东岛/ns 、/w 琛航岛/ns 、/w 中建岛/nz 、/w 金银岛/ns 等/udeng 岛屿/n 进行/vn 立体/b 巡航/vi 。/w 巡航/vi 期间/f ，/w 远海/nz 训练/v 编队/n 还/d 带动/v [西沙/ns 驻/v 岛/n 部队/nis]/nt 进行/vn 了/ule 岛礁/n 攻防/vn 等/udeng 实战/n 化/v 演练/vn 。/w 编队/n 指挥员/nnt 、/w [南海/ns 舰队/nis]/nt 司令员/nnt 蒋伟烈/nr 一行/n 登/v 岛/n 看望/v 慰问/vn 驻/v 岛/n 官兵/nnd ，/w 检查/vn 了/ule 守/v 岛/n 部队/nis 战备/vn 情况/n 。/w [西沙/ns 群岛/n]/ns 是/vshi 中国/ns 南海/ns 四大/n 群岛/n 之一/rz ，/w 由/p [永乐/ns 群岛/n]/nz 和/cc [宣德/t 群岛/n]/ns 组成/v ，/w 共有/v [22/m 个/q]/mq 岛屿/n ，/w [7/m 个/q]/mq 沙洲/n ，/w 另有/v [十/m 多个/mq]/mq 暗礁/n 暗滩/n 。/w 图/n 为/p 气垫艇/nz 出/vf 坞/ng 。/w 中新社/nt 发/v 甘俊/nr 摄/vg 
