据/p 韩国/nsf 《/w [东亚/ns 日报/n]/nz 》/w 22日/t 报道/v ，/w 据/p 资料/n 显示/v ，/w 恶名/n 昭著/nz 的/ude1 日本/ns [731/m 部队/nis]/mq 多/a 名/q 军官/nnt 竟/d 凭/p “/w [活体/nz 实验/vn]/nz ”/w 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz [发表/v 论文/n]/nz ，/w 还/d 获得/v 了/ule 日本/ns 某/rz 国立大学/nis 颁发/v 的/ude1 [博士/nnt 学位/n]/nz 。/w 
报道/v 称/vn ，/w [日本/ns 滋贺/nz 医科/n 大学/nis]/nt [名誉/n 教授/nnt]/nnt 西山/ns 胜/v 夫/ng 于/p 2012年/t 在/p 《/w 社会/n 医学研究/nnd 》/w 刊物/n 上/f [发表/v 论文/n]/nz ，/w 题为/v 《/w [731/m 部队/nis]/mq 人士/n 在/p [京都/nsf 大学/nis 医学部/nit]/nt 的/ude1 [博士/nnt 论文/n]/nz 查证/v 》/w 。/w 文章/n 披露/v ，/w 在/p 1927年/t —/w 1960年/t 期间/f ，/w [731/m 部队/nis]/mq 的/ude1 主要/b 军官/nnt 当中/f ，/w 至少/d 有/vyou [23/m 人/n]/mq 凭借/p 着/uzhe [活体/nz 实验/vn]/nz [发表/v 论文/n]/nz ，/w 并/cc 取得/v [博士/nnt 学位/n]/nz 。/w 《/w [东亚/ns 日报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 西山/ns 胜/v 夫/ng 教授/nnt 在/p [发表/v 文章/n]/nz 之前/f 曾/d 参阅/v 了/ule 大量/m 资料/n ，/w 上述/b 事实/n 可/v 在/p [日本/ns 京都/nsf 大学/nis]/ntu 以及/cc [日本/ns 国会/nis 图书馆/nis]/nt 的/ude1 馆藏/vn 资料/n 中/f 得以/v 考证/vn 。/w 据/p 西山/ns 胜/v 夫/ng 称/v ，/w [731/m 部队/nis]/mq 军官/nnt 提交/v [博士/nnt 学位/n]/nz 论文/n [一/d 事/n]/mq 还/d 获得/v 了/ule 当时/t 的/ude1 [日本/ns 文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 的/ude1 认可/vn 。/w 
媒体/n 还/d 披露/v ，/w [731/m 部队/nis]/mq 军官/nnt 提交/v 的/ude1 论文/n 题目/n 大/a 都/d 同/p “/w 细菌战/n ”/w 有所/v 关联/vn ：/w 比如/v 《/w 活/v 菌/n 干燥/a 保存/v 方法/n 研究/vn 》/w 、/w 《/w 瘟疫/n 菌/n 保存/v 方法/n 研究/vn 》/w 等等/udeng 。/w 个别/a 军官/nnt 甚至/d 将/d 在/p [731/m 部队/nis]/mq 服役/vi 期间/f 的/ude1 研究报告/v 直接/ad 当做/v [学位/n 论文/n]/nz 使用/v 。/w 据称/v ，/w 侵华/vn 日本/ns [陆军/nis 中将/nnt]/nnt 、/w [731/m 部队/nis]/mq 的/ude1 创办人/nnt 石井四郎/nrj 就/d 毕业/v 于/p [京都/nsf 大学/nis 医学部/nit]/nt 。/w 
[侵华/vn 日军/n]/nz [第/m 731/m 部队/nis]/mq 是/vshi 日本/ns 二战/n 期间/f 的/ude1 细菌战/n 特种部队/nis ，/w 该/rz 部队/nis 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 哈尔滨/ns 附近/f 建造/v 的/ude1 基地/nis 就/d 规模/n 来说/uls ，/w 算得/v 上/f 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 细菌/n 工厂/nis 。/w 这支/r 部队/nis 在/p 中国/ns 犯下/v [滔天/nz 罪行/n]/nz ，/w 基地/nis 内/f 所/usuo 开展/v 的/ude1 [活体/nz 实验/vn]/nz 被/pbei 世界/n 多/a 国/n 批/q 为/p “/w 灭绝人性/al ”/w 。/w 据统计/nz ，/w 超过/v [1/m 万名/q]/mq 中国人/n 、/w 朝鲜人/nz 以及/cc 联军/n 战俘/n 死/v 于/p [731/m 部队/nis]/mq 的/ude1 实验/vn 。/w [日本/ns 投降/v]/nz 前夕/f ，/w 军方/n 为/p 毁灭/v 证据/n 将/d 基地/nis 工厂/nis 炸毁/v ，/w 细菌/n 蔓延/vi 到/v 附近/f ，/w 给/p 当地/s 民众/n 造成了/v 巨大/a 灾难/n 。/w 而/cc 这支/r 部队/nis 的/ude1 首恶/n 、/w 本/rz 该/rz 作为/p 战犯/n 接受/v 审判/vn 的/ude1 “/w [杀人狂/n 魔/ag]/nz ”/w 石井四郎/nrj 却/d 侥幸/ad 得以/v 逃脱/v 。/w 
《/w [东亚/ns 日报/n]/nz 》/w 披露/v 此/rzs 报道/v 后/f ，/w 韩国/nsf 和/cc 中国/ns 的/ude1 一些/mq 网友/n 对/p 此事/r 表达/v 了/ule 愤慨/an 之/uzhi 情/n 。/w 有/vyou 韩国/nsf 网友/n 留言/n 称/v ：/w “/w 这些/rz 杀人不眨眼/al 的/ude1 战犯/n 竟然/d 能/v 因此/c 获得/v [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w 简直/d 荒谬/a 至极/vi 。/w ”/w 有/vyou 中国/ns 网友/n 表示/v ，/w “/w 在/p 中国/ns 犯下/v [滔天/nz 罪行/n]/nz ，/w 回到/v 日本/ns 竟然/d 摇身一变/vl 成为/v 博士/nnt ，/w 实在/d 不能接受/v ”/w 。/w 还有/v 网友/n 认为/v ，/w 应该/v 剥夺/vn 这些/rz 人/n 的/ude1 [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w “/w 用/p 沾满/v 血腥/z 的/ude1 双手/n 获得/v 的/ude1 [博士/nnt 学位/n]/nz 是/vshi 可耻/a 的/ude1 ，/w 他们/rr 根本/a 没有/v 这样/rzv 的/ude1 资格/n ”/w 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘皓然/nr 】/w 
