人民网/nz 漳州/ns 1月23日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 叶伟强/nr ）/w 日前/t ，/w [国家/n 标准化/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt 在/p 国务院/nt [有关/vn 部门/n]/nz 及/cc 各/rz 地方/n 申报/v 项目/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 审查/vn 确定/v 了/ule [第八/m 批/q]/mq 国家/n [农业/n 综合/vn]/nz 标准化/vn 示范区/n 项目计划/gi [347/m 项/q]/mq ，/w 其中/rz 平和县/ns 申报/vn 的/ude1 [红肉/nz 蜜柚/n]/nz 种植/vn 综合/vn 标准化/vn 示范区/n 榜上有名/vl ，/w 成为/v 全国/n 首/q 个/q 柚/ng 类/q 国家级/b 标准化/vn 示范/vn 项目/n ，/w 也/d 是/vshi 漳州市/ns 今年/t 获/v 选/vn 的/ude1 两个/mq 国家级/b [农业/n 标准化/vn]/nz 示范/vn 项目/n 之一/rz 。/w 
该/rz 综合/v [农业/n 标准化/vn]/nz 示范/vn 项目/n 承担/v 单位/n 为/p [福建/ns 天意/n 红肉/nz 蜜柚/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 参加/v 单位/n 为/p [平和县/ns 质量/n 技术/n 监督局/nis]/nt 和/cc [平和县/ns 农业局/nis]/nto 。/w 项目计划/gi 执行/v 时间/n 为/p 3年/t ，/w 2016/m 年底/f 前/f 完成/v 示范/vn 任务/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t ，/w 平和/a 全县/n [65/m 万/d 亩/q]/mq [琯/nz 溪蜜柚/nz]/nz 中/f ，/w [红肉/nz 蜜柚/n]/nz 已/d 达/v 3万多亩/m ，/w 市场/n 上/f [红肉/nz 蜜柚/n]/nz 售价/n 是/vshi 普通/a （/w 白肉/nf ）/w [琯/nz 溪蜜柚/nz]/nz 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq 以上/f ，/w 一直/d 处于/v 供不应求/vl 状态/n ，/w 经济效益/n 明显/a 。/w 但/c 随着/p 种植/v 规模/n 的/ude1 不断/d 扩大/v ，/w [红肉/nz 蜜柚/n]/nz 产业/n 存在/v 着/uzhe 规范化/vn 不/d 高/a 、/w [规模/n 效益/n]/nz 尚未/d 体现/v 、/w 产业链/n 尚未/d 形成/v 、/w 基础/n 配套/vn 不够/a 完善/v 等/udeng 问题/n ，/w 不利于/v 该/rz 产业/n 的/ude1 提/v 质/ng 增效/v 。/w 通过/p 开展/v 国家级/b 标准化/vn 示范区/n 建设/vn ，/w 将/d 能够/v 示范/vn 带动/v 全县/n [红肉/nz 蜜柚/n]/nz [标准化/vn 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 提升/v [红肉/nz 蜜柚/n]/nz 产业/n [综合/vn 实力/n]/nz ，/w 促进/v [红肉/nz 蜜柚/n]/nz 产业/n 可持续/nz 方向/n 。/w 
