连日来/dl ，/w 龙岩市/ns 、/w [新罗区/ns 文明办/nis]/nt 领导/n 联合/vd 走访/v 慰问/vn 我市/r 部分/n [道德/n 模范/n]/nz 、/w 身边/s 好人/n ，/w 向/p 省/n [道德/n 模范/n]/nz 黄行伟/nr 、/w 沈冬红/nr 和/cc 省/n 见义勇为/vl 身边/s 好人/n 张德明/nr 、/w 省/n 勤俭节约/vl [美德/n 少年/n]/nz 谢丹铃/nr 等/udeng 人/n 送去/vf 新春/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 
2013年/t ，/w 新罗区/ns 西陂/nz [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 黄行伟/nr 、/w 武平县/ns 中赤乡/ns 万营村/ns 村民/n 蓝富昌/nr 分别/d 荣获/v [第三/m 届/q]/mq 福建省/ns 敬业/vi 奉献/v 、/w [孝/ng 老/a 爱亲/nz]/nz [道德/n 模范/n]/nz 称号/n ；/w [武平县/ns 湘/b 店/n 中心/nis 学校/nis]/nt 王芹秀/nr 同学/n 荣获/v 全国/n 最/d 美/b 孝心/n 少年/n 、/w 福建省/ns [第二/m 届/q]/mq 尊老/v 爱亲/nz [美德/n 少年/n]/nz 称号/n ，/w 新罗区/ns 红坊/nz [中心/nis 小学/nis]/nts 谢丹玲/nr 同学/n 荣获/v 福建省/ns [第二/m 届/q]/mq 勤俭节约/vl [美德/n 少年/n]/nz 称号/n 。/w 
此外/c ，/w 余亿明/nr 、/w 张德明/nr 等/udeng [20/m 人/n]/mq 分别/d 入选/v [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz 、/w 福建/ns 好人/n 榜/n 。/w （/w 通讯员/nnt 陈南生/nr 江龙辉/nr ）/w 
