新浪/ntc 娱乐/vn 讯/ng 刘欢/nr 与/cc 小/a 十岁/mq 的/ude1 弟弟/n 昔日/t 合影/vi 近日/t 曝光/vi 。/w 刘欢/nr 弟弟/n 是/vshi 刘啸/nr [北京/ns 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt 主持人/nnt 。/w 在/p 央视/j 开/v 年/qt 大戏/n 《/w 父母/n 爱情/n 》/w 开播/v 仪式/n 上/f ，/w 刘欢/nr 弟弟/n 刘啸/nr 演唱/v 了/ule 其/rz 片尾曲/nz 。/w 
