人民网/nz 福州/ns 1月23日/t 电/n （/w 陈晶晶/nr ）/w 美国/nsf 福建/ns 同乡会/nz 主席/nnt 郑棋/nr 近日/t 向/p 本/rz 网/n “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 征集/vn 活动/v 平台/n 提出/v 建言/nz ，/w 希望/v 家乡/n 福建/ns 加大/v 力度/n 推进/vi [教育/vn 资源/n 均衡/a]/nz 化/v ，/w 让/v 更多/ad 孩子/n 在家/vi 门口/s 接受/v 优质/b 教育/vn 。/w 
郑棋/nr 长期/d 关注/v 国内/s 教育/vn 的/ude1 发展/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 中国/ns “/w 择校/nz 热/a ”/w 越/d 演/v 越/d 烈/a ，/w 其/rz 原因/n 多/a 与/cc [教育/vn 资源/n]/nz 的/ude1 不/d 均衡/a 有关/vn 。/w 近几年/qt ，/w 政府/nis 试图/v 通过/p 并/cc 校/ng 等/udeng 方式/n 解决/v 这些/rz 问题/n ，/w 但/c 效果/n 并不/d 明显/a 。/w 
郑棋/nr 建言/nz ，/w 政府/nis 的/ude1 [财政/n 政策/n]/nz 应/v 向/p 普通/a 学校/nis 倾斜/vi ，/w 将/d 优秀/a 教师/nnt 派/v 到/v 普通/a 学校/nis 、/w [民办/b 学校/nis]/nz 去/vf ，/w 带动/v 这些/rz 普通/a 学校/nis 的/ude1 [教学/vn 水平/n]/nz ，/w 让/v 孩子/n 在家/vi 门口/s 就/d 能/v 享受/vn 到/v 优质/b 的/ude1 [教育/vn 资源/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w 郑棋/nr 认为/v ，/w [教育/vn 资源/n]/nz 不能/v 太/d 集中/v ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 学校/nis 的/ude1 区域/n 划分/v 上/f 。/w “/w 要/v 按/p 社区/n 的/ude1 人口/n 配置/v 幼儿园/nis 、/w 小学/nis ，/w 按/p 城市/n 的/ude1 人口/n 配置/v 初中/nis 、/w 高中/nis ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 学生/nnt 学/v 到/v 丰富/a 的/ude1 知识/n 。/w ”/w 郑棋/nr 说/v 。/w 
此外/c ，/w 郑棋/nr 还/d 建议/n 提高/v 优秀/a 教师/nnt 的/ude1 待遇/n ，/w 在/p 制度/n 制定/v 上/f 倾向/n 于/p 普通/a 学校/nis 的/ude1 优秀/a 教师/nnt ，/w 让/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 更/d 安定/a ，/w 有/vyou 更多/ad 的/ude1 精力/n 来/vf 教/v 学生/nnt 。/w 
