
[一年/mq 之/uzhi 计/vi 在于/v 春/tg]/n ，/w 对于/p 一个/mq 城市/n 一/m 整年/d 工作/vn 来说/uls ，/w 起/vf 个/q 好/a 头/n 是/vshi 非常/d 重要/a 的/ude1 。/w 
昨日/t ，/w [福州市/ns 政府/nis]/nto 就/d 召开/v 了/ule 今年/t 的/ude1 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 市长/nnt 、/w 副市长/nnt 以及/cc [各级/r 政府/nis]/nz 和/cc 政府/nis 各/rz 部门/n 齐/a 聚/v 在/p [福州/ns 市委/nis]/nto 礼堂/n ，/w 详谈/v 一年/mq 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz 。/w 
福州市/ns 市长/nnt 杨益民/nr 表示/v ，/w 会议/n 目的/n 是/vshi 动员/v 大家/rr 在/p 年初/t 就要/d 抓紧/v [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 比如/v [重点/n 项目/n]/nz 落地/vi 、/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 、/w 旧/a 屋/n 区/n 改造/vn 等等/udeng ，/w 都/d 是/vshi 必须/d 要/v 打好/v 的/ude1 攻坚仗/n 。/w 
[常务/b 副市长/nnt]/nnt 陈大强/nr 、/w 副市长/nnt 吴贤德/nr 、/w 副市长/nnt 徐凡新/nr 、/w 副市长/nnt 严可仕/nz 、/w 副市长/nnt 陈晔/nr 、/w 副市长/nnt 林瑞良/nr 等/udeng 逐个/d 上台/vi 讲述/v 自己/rr 所/usuo 分工/vn 的/ude1 一年/mq 工作/vn 思路/n 。/w 
新区/n 明年/t 要/v 完成/vn 投资/vn [1000/m 亿元/q]/mq 的/ude1 目标/n 
副市长/nnt 林瑞良/nr 谈/v 了/ule 关于/p 城建/n 工作/vn 的/ude1 思路/n ，/w 总体/n 就是/v 要/v 对照/vn 首届/b 青/a 运会/nz 时间表/n ，/w 全面/ad 加快/v [城市/n 建设/vn]/nz 和/cc 环境/n 整治/vn ，/w 协同/vd 推进/vi 新区/n 建设/vn 和/cc 老城/n 提升/v 。/w 
按照/p 明年/t 福州/ns 新区/n 建设/vn 完成/v 投资/vn [1000/m 亿元/q]/mq 的/ude1 目标/n ，/w 今年/t 城建/n [工作/vn 计划/n]/nz 包括/v ：/w 构建/v 对外/vn [快速/d 通道/n]/nz ，/w 推进/vi 滨海/ns 大通道/n 、/w 绕城/nz 高速/b 东南/f 段/q 、/w [轨道/n 交通/n]/nz 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz ；/w 畅通/an 新区/n 与/cc 老城/n 的/ude1 连接/vn 通道/n 。/w 加快/v 推进/vn 东部/f [快速/d 通道/n]/nz 、/w [马尾/ns 大桥/n]/nz 、/w 道/qv 庆/vg 洲/ng 过/uguo 江/n 通道/n 、/w [104/m 国道/n]/mq 改造/vn 等/udeng 项目/n ；/w 完善/v 新区/n 内部/f 路网/n 。/w 加快/v 建设/vn [马尾/ns 大桥/n]/nz 、/w [福泉/ns 高速/b]/nz 连接线/n 拓宽/v 改造/vn 、/w 南江滨/nr 大道/ns 东段/ns 、/w 琅岐/nz 环岛路/nz 、/w 长/a 乐/a 滨江/nz 滨海路/nz 、/w 营/n 滨/ng 路/n 、/w 福/n 北路/n 拓宽/v 改造/vn 等/udeng 项目/n ；/w 突破/v 重点/n 片/q 区/n 建设/vn ；/w 仓山/ns 片/q 动/v 建/v [海峡/n 文化/n 艺术/n 中心/nis]/nt ，/w 完成/v [清凉山/ns 公园/n]/nz 、/w 城门/n 山/n 公园/n 等/udeng 项目/n 的/ude1 设计/vn 工作/vn ；/w 其中/rz [樟/ng 岚/nz 总部/nis 基地/nis]/nt 商务区/n 、/w 海峡/n 品牌/n [总部/nis 基地/nis]/nz 开发/vn ；/w 动/v 建/v [30/m 万/d 平方米/q]/mq 安置房/nz 建设/vn ；/w 全面/ad 推动/v 华侨城/nr 项目/n 动/v 建/v 、/w 省/n 能源集团/nis 清凉山/ns 项目/n 动/v 建/v 。/w 马尾/ns 片/q 区/n 继续/v 推进/vn “/w 两/m 组团/vi —/w —/w 廊道/nz ”/w 建设/vn ，/w 加快/v [马尾/ns 船/n 政/ng]/nz 文化城/n 和/cc 快/a 安/ag 总部/nis 三期/b [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 完成/v 罗星塔/nr 至/p 琅岐/nz 沿/p 闽江/ns [7/m 公里/q]/mq [生态/n 廊道/nz]/nz 建设/vn ，/w 推动/v 琅岐岛/nz 西部/f 沿/p 闽江/ns 方向/n 项目/n 全面/ad 落地/vi ；/w 旧/a 屋/n 区/n 改造/vn 由/p 罗星塔/nr 片/q 区/n 扩展到/v 亭/ng 江/n 片/q 区/n 。/w 
