“/w 快/a 来看/u ！/w 从没/d 见过/v 这么/rz 大/a 的/ude1 杨桃/n 啊/y ！/w ”/w “/w 哇/o ！/w ‘/w 杨桃王/nr ’/w 重/a [665/m 克/q]/mq 。/w ”/w …/w …/w 1月22日/t ，/w 在/p 云霄县/ns 下河乡/ns 举办/v 的/ude1 首届/b “/w 杨桃甜/nr 家乡/n 美/b ”/w 迎新春/nz 乡企/n 文化/n 联展/n 暨/cc 杨桃/n 展销会/n 上/f ，/w 观展/v 的/ude1 人们/n 早早/d 地/ude2 围/v 在/p 杨桃/n 展台/n 旁/f ，/w 争先/v [拍照/vi 留念/vi]/nz 。/w [不少/m 人/n]/mq 拍/v 完/vn 照片/n 立刻/d 上/f 传/v 微博/n 与/cc 朋友/n 分享/v 。/w 
在/p 此起彼伏/vl 的/ude1 称赞/vn 声/qv 和/cc 快门/n 声/qv 中/f ，/w 笔者/n 看到/v ，/w 一个/mq 翡翠/n 般/uyy 精致/a 透亮/vi 且/c 丰满/a 硕大/a 的/ude1 杨桃/n 静静地/z 躺在/v 展台/n 正/d 中间/f ，/w 这/rzv 就是/v 下河乡/ns 刚刚/d 评选/vn 出来/vf 的/ude1 “/w 杨桃王/nr ”/w 。/w 
在/p 为期/vi [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 杨桃/n 展销会/n 上/f ，/w 最/d 惹眼/nz 的/ude1 是/vshi 优质/b 杨桃/n 暨/cc 杨桃/n 王/n 评比/vn 活动/vn 。/w [下河乡/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 叶毓/nr 说/v ，/w 下/f 河/n 是/vshi 云霄县/ns “/w 杨桃/n 之/uzhi 乡/n ”/w ，/w 此次/rz 是/vshi 下/f 河/n 第一次/mq 举办/v 杨桃/n 评比/vn ，/w 吸引/v 了/ule 全乡/n [百/m 户/q]/mq 种植/vn 户/q 和/cc 合作社/nis 参赛/vn 。/w 
蔡年荣/nr [16/m 岁/qt]/mq 就/d 开始/v 在/p 村里/n 帮忙/vi 管理/v 杨桃/n ，/w 与/cc 杨桃/n 结缘/vi [30/m 多年/mq]/mq 了/ule 。/w 为了/p 参加/v “/w 杨桃王/nr ”/w 比赛/vn ，/w 他/rr 精心/ad 挑选/v 了/ule [10/m 株/q]/mq 树龄/n 10年/t 以上/f 杨桃/n ，/w 花/n 了/ule 半年/mq 时间/n 培育/v 出/vf 了/ule 重达/nz [665/m 克/q]/mq 的/ude1 “/w 杨桃王/nr ”/w 。/w 
“/w 我们/rr 很/d 自豪/a ，/w 下/f 河/n 的/ude1 杨桃/n 打出/v 了/ule 名声/n ，/w 被/pbei 国家/n [农业/n 部门/n]/nz 命名/v 为/p ‘/w 香蜜/nz 杨桃/n ’/w 。/w ”/w 今年/t [59/m 岁/qt]/mq 的/ude1 优质/b 杨桃/n 银奖/n 得主/n 蔡春元/nr 开心/a 地/ude2 说/v ，/w 以前/f 下/f 河/n 当地/s 的/ude1 杨桃/n 品种/n 是/vshi 虎尾/n 种/q ，/w 粒/q 小/a 渣/ng 多/a ，/w 口感/n 差/a 。/w 上世纪/nz 90年代/t 初/f ，/w 他/rr 和/cc 村里/n 种植/v 大户/n 到/v 广东/ns 市场/n 参观/v 了/ule 广东/ns 栽种/v 的/ude1 优质/b 品种/n ，/w 开/v 了/ule 眼界/n ，/w 产生/v 了/ule 改良/vn 本地/rzs 品种/n 的/ude1 想法/n 。/w 他们/rr 最终/d 引进/v 了/ule 马来西亚/nsf 杨桃/n ，/w 经过/p 数/n 年/qt 的/ude1 培育/vn 和/cc 改良/vn ，/w 下/f 河/n 终于/d 培育/v 出/vf 了/ule 颗粒/n 丰硕/a 、/w 色泽/n 亮丽/a ，/w 口感/n 极佳/d 且/c 耐/v 储藏/vn 的/ude1 新/a 杨桃/n 。/w 香蜜/nz 杨桃/n 一经/d 推出/v 就/d 受到/v 了/ule 市场/n 的/ude1 推崇/vn ，/w 在/p 厦门/ns 高崎/nr [水果/n 市场/n]/nz 占据/v 了/ule [绝对/d 优势/n]/nz ，/w 并/cc 远销/v 深圳/ns 、/w 上海/ns 、/w 石家庄/ns 等/udeng 地区/n 。/w 蔡春元/nr 笑着/vi 说/v ，/w 杨桃/n 让/v 他/rr 走上/v 了/ule 致富/vi 的/ude1 道路/n ，/w 与/cc 村里/n 许多/mq 种植/vn 户/q 一样/uyy 他/rr 也/d 盖/v 上/f 了/ule [三/m 层楼/q]/mq ，/w 在/p 县城/n 买了/v 房子/n ，/w 日子/n 过/uguo 得/ude3 很/d 红火/a 。/w 
“/w 村子/n 种/q 杨桃/n 有/vyou [400/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n 。/w ”/w 下河村/ns 村支书/nnt 蔡劲松/nr 说/v ，/w “/w 杨桃王/nr ”/w 的/ude1 评比/vn 活动/vn 带动/v 更多/ad 人/n 种植/vn 和/cc 改良/vn 下/f 河/n 杨桃/n 。/w 他/rr 对/p 下河村/ns 杨桃/n 出现/v 更多/ad 的/ude1 “/w 杨桃王/nr ”/w 很/d 有/vyou 信心/n 。/w 
