人民网/nz 福州/ns 1月23日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 随着/p 邮寄/v 业务/n 的/ude1 发展/vn ，/w 福建/ns 截获/v 的/ude1 非法/b 邮寄/v 入境/vn 物品/n 也/d 相应/vi 增加/v 。/w 23日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 从/p 福建/ns [检验/vn 检疫/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w [福建/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 去年/t [检验/vn 检疫/vn]/nz [47/m ./w 59/m 万/d 批/q]/mq [进出口/vn 货物/n]/nz ，/w [3489/m 批/q]/mq 不/d 合格/vi 。/w 
在/p 邮寄/v 物/ng 检疫/vn 中/f ，/w 共/d 截获/v 禁止/vn 进境/v 物/ng [649/m 件/q]/mq ，/w 主要/b 是/vshi [水生/b 动物/n]/nz 产品/n 、/w 肉类/n 及其/cc 制品/n 、/w 水果/n 、/w 燕窝/ns 等/udeng ；/w 截获/v 邮寄/vn 入境/vi 的/ude1 [植物/n 繁殖/vn]/nz 材料/n [69/m 批次/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 130%/m ，/w 其中/rz 各类/r 观赏植物/n 种苗/n 多达/v [118/m 株/q]/mq ，/w 超过/v [60/m 个/q]/mq 品种/n 。/w 在/p 出入境/n 旅客/n 携带/v 物/ng 检疫/vn 中/f ，/w 共/d 截获/v 禁止/vn 进境/v 物/ng [1186/m 件/q]/mq ，/w 主要/b 为/p 水果/n 。/w 
据悉/v ，/w 福建/ns 2013年/t 全年/n 共/d [检验/vn 检疫/vn]/nz [进出口/vn 货物/n]/nz [47/m ./w 59/m 万/d 批/q]/mq ，/w 货值/n [407/m ./w 18/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 从/p 中/f 检出/nz [3489/m 批/q]/mq 不/d 合格/vi 货物/n 。/w 其中/rz ，/w 出口/vn [629/m 批/q]/mq ，/w 进口/vn [2860/m 批/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 94.74%/m 和/cc 23.86%/m 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
