张馨予/nr 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 
据/p 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 消息/n ，/w 近日/t ，/w 有/vyou 网站/n 根据/p 网友/n 2013年/t 的/ude1 最高/a 搜寻/v 纪录/n ，/w 选出/v [10/m 位/q]/mq “/w 2014/m 亚洲/ns [宅男/n 女神/n]/nz ”/w 。/w [3/m 名/q]/mq 凭/p 惹火/v 身材/n 突围/vi 而/cc 出/vf 的/ude1 女星/nnd 包括/v 张馨予/nr 、/w 周韦彤/nr 和/cc 柳岩/nr ，/w 以/p 性感/a 登上/v [三/m 甲/n]/mq 位置/n 。/w 
张馨予/nr 以/p 每日/r 最高/a 搜寻/v 次数/n [140/m ,/w 444/m 次/qv]/mq ，/w 荣登/v 女神/n 榜首/n 。/w 模特儿/nnt 出身/v 有/vyou “/w 写真/n 女王/nnt ”/w 外号/n 的/ude1 周韦彤/nr ，/w 凭借/p 103,032/m 搜寻/v 次数/n 屈居/v 第二位/mq 。/w 至于/p [第三/m 位/q]/mq 的/ude1 性感/a 女/b 主播/nnt 柳岩/nr ，/w 也/d 曾/d 被/pbei 搜寻/v 过/uguo [93/m ,/w 370/m 次/qv]/mq 。/w 
港星/nz 周秀娜/nr 也/d 不负众望/nz 打入/v 女神/n 榜/n ，/w 以/p [26/m ,/w 085/m 次/qv]/mq 排行/v [第/m 7/m 位/q]/mq ，/w 成为/v 唯一/b 香港/ns 代表/nnt 。/w 台湾/ns 代表/nnt 则/d 是/vshi 李毓芬/nr ，/w 被/pbei 搜寻/v 数/n 有/vyou [23/m ,/w 732/m 次/qv]/mq ，/w 仅/d 落后/a 周秀娜/nr 少许/m ，/w 排/v 在/p [第/m 8/m 位/q]/mq 。/w 拍/v 过/uguo 不少/m 韩/b 剧/n ，/w 广/a 受/v 内地/n 人/n 认识/v 的/ude1 韩星/nr 尹恩惠/nr ，/w 排/v 在/p [第/m 9/m 位/q]/mq 。/w 
