◆/w 引进/v 台湾/ns [优良/z 品种/n]/nz [1800/m 多个/mq]/mq ，/w 推广/v 面积/n [100/m 多/a 万/d 亩/q]/mq 
◆/w [农业/n 产业化/vn]/nz 组织/n [2800/m 个/q]/mq ，/w 固定资产/n 总额/n 近/a [170/m 亿元/q]/mq 
◆/w 登记/vn 注册/vn 合作社/nis [2901/m 家/q]/mq ，/w 全国/n 第一/m 
◆/w [家庭/n 农场/nis]/nz 注册/vn [950/m 家/q]/mq ，/w 全省/n 第一/m 
关注/v [漳州/ns 现代/ntc 农业/n 示范/vn 基地/nis]/nt 建设/vn 
记者/nnt 获悉/v ，/w 近年来/dl ，/w 漳州/ns 全面/ad 深入/ad 农业/n [农村/n 改革/vn]/nz ，/w 强化/v 农业/n [科技/n 创新/vi]/nz 示范/vn 推广/vn ，/w 推进/vi [现代/ntc 农业/n]/nz 提速/vn 提/v 效/ng ，/w 共/d 推广/vn 建设/vn 了/ule [117/m 个/q]/mq [现代/ntc 农业/n]/nz 示范/vn 基地/nis ，/w [46/m 个/q]/mq 农产品/n 生产/v 专业/n 乡镇/n 和/cc [156/m 个/q]/mq 专业村/n 以及/cc [578/m 个/q]/mq [农产品/n 出口/vn]/nz 备案/vi 基地/nis ，/w [农产品/n 出口/vn]/nz 连续/a [10/m 多年/mq]/mq 保持/v 快速/d 增长/v 。/w 
作为/p 农业/n 大/a 市/n ，/w 漳州/ns 用/p 工业/n 理念/n 谋划/v 经营/vn 农业/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 优势/n [特色/n 产业/n]/nz ，/w 推动/v [现代/ntc 农业/n 建设/vn]/nz ，/w 实现/v 水产品/n 、/w 保鲜/vn 果蔬/nz 、/w [花卉/n 苗木/n]/nz 等/udeng 出口量/n 均/d 超/v 全省/n [同类/n 产品/n]/nz [一半/m 以上/f]/mq 。/w 去年/t 全市/n 开展/v [现代/ntc 农业/n]/nz 项目/n [竞赛/vn 活动/vn]/nz 实施/v 竞赛/vn 项目/n ，/w [13/m 个/q]/mq 竞赛/vn [项目/n 建设/vn]/nz 面积/n 达/v [9104/m ./w 7/m 亩/q]/mq ，/w 全年/n 累计/vd 完成/v 投资/vn [12/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 、/w 占/v [年度/n 计划/n]/nz 投资/vn 的/ude1 200.7%/m ，/w 已/d 竣工/vi 投入/v 使用/vn 的/ude1 项目/n 有/vyou [10/m 个/q]/mq 。/w 平和/a 三/m 坪/ng 、/w 长/a 泰山/ns 重/a 、/w 华安/ns 大地/n 等/udeng [6/m 个/q]/mq 村/n 入选/v 农业部/nt “/w [美丽/a 乡村/n]/ns ”/w 创建/v 试点/vn 村/n ，/w 三坪村/ns 被/pbei 确定/v 为/p 全国/n “/w [高效/b 农业/n]/nz 型/k ”/w [美丽/a 乡村/n]/ns 创建/v 模式/n 。/w 
在/p [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 中/f ，/w 漳/ng 台/q 合作/vn 进一步/d 深化/v 。/w 创建/v 全国/n 首/q 个/q “/w [海峡/n 两岸/n 新型/b 农民/nnt 交流/vn 培训/vn 基地/nis]/nt ”/w ，/w 成功/a 举办/v [第五/m 届/q]/mq 农博会/nz  [第/m 十五/m 届/q]/mq 花博会/nz ，/w 同期/f 举办/v 了/ule 农机/n 展/vg 、/w 蘑菇/nf 节/q 等/udeng 系列/n 活动/vn 。/w 全年/n 共/d 批办/v 台资/n 农业/n 项目/n [15/m 个/q]/mq ，/w 总投资/nz [9937/m ./w 7/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 合同/n 利用/v 台资/n [4571/m ./w 6/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 漳浦/ns 台湾/ns 农民/nnt 创业园/nz 和/cc 东山/ns 、/w 南靖/ns 等/udeng [3/m 个/q]/mq 闽/b 台/q [农业/n 合作/vn]/nz 示范县/n 及/cc 龙海/ns 、/w 漳浦/ns 、/w 长泰/ns 等/udeng 一批/mq 闽/b 台/q [农业/n 合作/vn]/nz 示范/vn [项目/n 建设/vn]/nz 全面/ad 完成/v ，/w 累计/vd 引进/v 台湾/ns [优良/z 品种/n]/nz [1800/m 多个/mq]/mq ，/w 推广/v 面积/n [100/m 多/a 万/d 亩/q]/mq ，/w 引进/v 加工/vn 设备/n 7000多台/m (/w 套/q )/w 。/w 
