《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 日前/t 报道/v ，/w 目前/t 已有/v 包括/v 福建/ns 在/p 内/f 的/ude1 [12/m 个/q]/mq 地方/n 自贸区/nz 获得/v 国务院/nt 批复/v ，/w 进入/v 到/v 多/a 部委/n 联合/vd 调研/vn 的/ude1 阶段/n 。/w 
那么/c ，/w 厦门/ns 是否/v 在/p 这/rzv [12/m 个/q]/mq 被/pbei 调研/vn 的/ude1 自贸区/nz 名单/n 中/f ？/w 
记者/nnt 昨日/t 从/p 厦门/ns [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 当前/t 尚未/d 接到/v 厦门/ns 自/p 贸/vg 园区/n 获/v 批复/vn 的/ude1 确切/a 消息/n 。/w 
曾/d 参与/v 厦门/ns 自/p 贸/vg 园区/n 方案/n 撰写/v 的/ude1 民盟/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 经济/n 与/cc [城市/n 建设/vn]/nz 委员会/nis 副主任/nnt 龚小玮/nr 昨天/t 告诉/v 记者/nnt ，/w 当前/t 并未/d 接到/v 有关/vn 厦门/ns 自/p 贸/vg 园区/n 获/v 批/q 的/ude1 通知/n ，/w 也/d 没/d 听说/v 有/vyou 领导/n 来/vf 厦/b 调研/vn 自/p 贸/vg 园区/n 。/w 龚小玮/nr 说/v ，/w 厦门/ns 方案/n 去年/t 12月/t 才/d 上报/vi ，/w 应该/v 不/d 太/d 可能/v 这么/rz 快/a 就/d 获/v 批/q 。/w 
参与/v 自/p 贸/vg 园区/n 申报/vn 的/ude1 厦门/ns [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 也/d 说/v ，/w “/w 听到/v 网上/s 有关/vn [12/m 个/q]/mq 地方/n 自贸区/nz 获/v 批/q 的/ude1 消息/n 很/d 惊讶/a ，/w 但/c 厦门/ns 方面/n 的确/d 暂时/d 未/d 接到/v 相关/vn 通知/n ”/w 。/w 不过/c ，/w 这/rzv 名/q 人士/n 说/v ，/w 厦门/ns 自/p 贸/vg 园区/n 获/v 批/q 的/ude1 可能性/n 应该/v 挺/d 大/a 。/w 
虽然/c 是否/v 通过/p 审批/vn 暂/d 未确定/nz ，/w 但/c 事实上/bl ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 厦门/ns 方案/n 已经/d “/w 边/k 报批/vn 边/k 建设/vn ”/w 。/w 
据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 目前/t ，/w 厦门/ns 自/p 贸/vg 园区/n 申报/v 工作组/nis 已/d 在/p 准备/v 几个/mq 海关/nis 特殊/a 监管/v 区/n 的/ude1 整合/vn 方案/n 。/w 制度/n 方面/n 的/ude1 创新/vn 也/d 在/p 加紧/vd 研究/vn ，/w 外资/n 的/ude1 审批/vn 改革/vn 等/udeng 已经/d [有所/v 突破/v]/nz 。/w （/w 海峡/n 晨报/n 记者/nnt 叶子申/nr ）/w 
