1月20日/t 下午/t ，/w 浙江省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 经/p 选举/v ，/w 袁荣祥/nr 当选/v 浙江省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 副主任/nnt 。/w 
据/p [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 地方/n [党政/n 领导/n]/nnt 人物/n 库/n 资料/n 显示/v ，/w 袁荣祥/nr ，/w 1955年3月/t 生/v ，/w 浙江/ns 嵊州/ns 人/n ，/w 此前/t 任/v [福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt ，/w 省委/nis 宣传部长/nnt ，/w 近日/t 增选/v 为/p 浙江省/ns 人大代表/nnt 。/w 
袁荣祥/nr 简历/n 
1978年3月/t 起/vf 在/p [浙江省/ns 金华/ns 农业/n 学校/nis]/nt 学习/v ，/w 1981年1月/t 起/vf 先后/d 为/p [浙江省/ns 农业厅/nis]/nto 干部/nnt ，/w 省/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz 秘书/nnt ，/w 省/n [人大常委会/nis 办公厅/nis]/nt 秘书/nnt (/w 其间/f ：/w 1984.09-1988/m ./w 06/m 参加/v 省/n 职工/nnt 政治大学/nis (/w 业余/b )/w 政治/n 专业/n 学习/v )/w ，/w 1987年2月/t 起/vf 历任/v 省/n [人大常委会/nis 办公厅/nis]/nt 副处级/b 秘书/nnt ，/w 省/n [财政厅/nis 农业/n 财务处/nis]/nt 副处长/nnt ，/w 1991年12月/t 起/vf 历任/v 省/n [财政厅/nis 农业/n 财务处/nis]/nt 处长/nnt （/w 其间/f ：/w 1989.01-1991/m ./w 09/m 参加/v [浙江/ns 财经/n 学院/nis]/ntu [成人/n 教育/vn]/nz [财会/n 专业/n]/nz 学习/v ；/w 1992.05-1992/m ./w 11/m 在/p [丽水/ns 地区/n 财税局/nis]/nt 挂职/vi 任/v 副局长/nnt ）/w ，/w [龙泉市/ns （/w 县级/b ）/w 委/ng]/nt 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 、/w 市长/nnt ，/w 1994年4月/t 起/vf 任/v 省/n [财政厅/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt ，/w 1994年8月/t 起/vf 任/v 省/n [财政厅/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w 省/n 地税局/nis 副局长/nnt ，/w 1997年3月/t 起/vf 任/v [湖州/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 副市长/nnt ，/w 1997年11月/t 起/vf 任/v [湖州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 、/w 市长/nnt (/w 其间/f ：/w 1996.09-1999/m ./w 07/m 参加/v [浙江/ns 大学/nis 成人/n 教育/vn 学院/nis]/nt [行政/n 管理/vn 专业/n]/nz 学习/v )/w ，/w 1999年8月/t 起/vf 任/v [福建省/ns 龙岩/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副市长/nnt 、/w 代市长/nnt 、/w 市长/nnt （/w 其间/f ：/w 1998.09-2001/m ./w 07/m 参加/v [中央/n 党校/nis 研究生院/nit]/nt 在职/vn 研究生班/n [世界/n 经济/n]/nz 专业/n 学习/v )/w ，/w 2002年5月/t 起/vf 任/v [漳州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt ，/w 2005年5月/t 起/vf 任/v 省委/nis 常委/nnt 、/w [福州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 。/w 
2011.11/m [福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt ，/w 省委/nis 宣传部长/nnt 。/w 
2014.01/m [浙江省/ns 人大/nis]/nto 副主任/nnt 。/w 
[中共/n 十六大/nz 代表/nnt]/nz ，/w 中共/n [十七/m 届/q]/mq 中央/n 候补委员/nnt 。/w [第九/m 届/q 全国/n 人大代表/nnt]/nnt ，/w 福建省/ns [第七/m 次/qv]/mq 、/w [第八/m 次/qv]/mq 党代会/nis 代表/nnt ，/w 省/n [第/m 十届/mq]/mq 、/w 十一届/n 人大代表/nnt 。/w 浙江省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 。/w 
