马/n 年/qt 春节/t 即将/d 到来之际/n ，/w 1月22日/t ，/w 市/n 领导/n 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 、/w 陈汉夫/nr 、/w 许荣勇/nr 、/w 刘文标/nr 、/w 薛云官/nr 、/w 林文耀/nr 、/w 梁伟新/nr 、/w 黄浦江/ns 、/w 赵静/nr 等/udeng 分头/d 走访/v 慰问/vn 我市/r 部分/n 老红军/n 、/w 老/a 领导/n 、/w 老干部/n ，/w 并/cc 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 全市/n 老同志/n 送/v 上/f 新春/t 的/ude1 美好/a 祝愿/v 。/w 
每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 市/n 领导/n 都/d 与/cc 老同志/n 促膝交谈/vl ，/w 亲切/a 询问/v 他们/rr 的/ude1 健康/a 状况/n 和/cc 生活/vn 情况/n ，/w 衷心/d 祝福/vn 他们/rr 新春/t 快乐/a 、/w 健康/a 长寿/a 、/w 吉祥如意/vl ，/w 并/cc 简要/ad 介绍/v 了/ule 漳州/ns 去年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 和/cc 今年/t 工作/vn 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 感谢/v 老同志/n 长期以来/dl 对/p 市委/nis 、/w 市政府/n 工作/vn 的/ude1 关心/vn 支持/v ，/w 真诚/a 希望/v 他们/rr 一如既往/vl 地/ude2 关注/v 漳州/ns 发展/vn ，/w 为/p 促进/v 社会/n 和谐/a 、/w 建设/vn 富/vg 美/b 漳州/ns 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
慰问/v 中/f ，/w 老同志/n 对/p [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 一直/d 以来/f 的/ude1 关心/vn 照顾/v 表示/vn 感谢/v ，/w 祝愿/v 漳州/ns [各项/r 工作/vn]/nz 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 取得/v 更大/d 的/ude1 成绩/n 。/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
