[台资/n 企业/n]/nz 富士康/nz 22日/t 爆出/v 多/a 名/q 高/a 管/v 索贿/vi 丑闻/n ，/w 引发/v [舆论/n 哗然/z]/nz 。/w 一向/d 以/p 管理/vn 严格/ad 著称/v 的/ude1 富士康/nz 发生/v 此/rzs 事件/n ，/w “/w 灯下黑/nz ”/w 也/d 暴露/v 出/vf [大型/b 企业/n]/nz 在/p 管理/vn 上/f 的/ude1 盲区/n 。/w 
[鸿海/nz 集团/nis]/ntc 目前/t 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 有/vyou 近/a 100万/m 雇员/nnt ，/w 人数/n 规模/n 相当于/v 一个/mq 中等/b 城市/n 。/w 对此/d ，/w 郭台铭/nr 也/d 曾经/d 表示/v ：/w “/w 每天/r 管理/vn 100万/m 员工/n ，/w 头痛/a 得/ude3 要/v 死/vn 。/w ”/w 眼下/t ，/w 让/v 他/rr 头疼/a 的/ude1 事情/n 不是/c 出于/v 底层/n 员工/n 而是/c 金字塔/n 顶端/n 的/ude1 [高层/n 管理/vn 人员/n]/nnt 。/w 这/rzv 对/p 一向/d 以/p 治/v 企/ng 严明/a 著称/v 的/ude1 郭台铭/nr 而言/uls ，/w 的确/d 更/d 无法/v 接受/vn 。/w 
多年来/d ，/w 富士康/nz 凭借/p 在/p 大陆/ns 市场/n 的/ude1 耕耘/vn ，/w 曾/d 连续/a 10年/t 雄踞/v [中国/ns 内地/n]/nz 企业/n 出口/vn [200/m 强/a]/mq 榜首/n 。/w 而/cc 随着/p 大陆/ns [经济/n 转型/vn]/nz ，/w 富士康/nz 也/d 正在/d 向/p 巴西/nsf 、/w 土耳其/nsf 、/w 越南/nsf 、/w 印尼/ns 及/cc 马来西亚/nsf 等/udeng 地/ude2 扩张/vn 和/cc 转移/v ，/w 但/c 这/rzv 无疑/d 也/d 为/p 企业/n 带来/v 新的/a 管理/vn 挑战/vn 。/w 
此次/rz 爆出/v 集体/n 索贿/vi 的/ude1 鸿海/nz [SMT/x 委员会/nis]/nt ，/w 负责/v 调度/vn 集团/nis 设备/n 、/w 物料/n 与/cc 资源/n ，/w 并/cc 对外/vn 发包/vi 采购/vn ，/w 甚至/d 握有/v 厂商/nnd 建议/n 评估/vn 等/udeng 生杀/nz 大权/n ，/w 一年/mq 经手/v 金额/n 超过/v 上/f [百/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 鸿海/nz 内部/f 戏称/v “/w 天下第一/vl 会/v ”/w ，/w 权力/n 相当大/nz 。/w 
