据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 对于/p 民进党/nz 主席/nnt 选举/v 可能/v 出现/vn “/w 谢苏斗/nr ”/w (/w 谢长廷/nr PK/x 苏贞昌/nr )/w ，/w 民进/n 党内/s 不少/m 人士/n 忧心忡忡/vl 。/w 民进党/nz 人/n 柯建铭/nr 22日/t 表示/v ，/w 民进党/nz 内部/f 的/ude1 团结/vn ，/w 是/vshi 迈向/v 2016年/t 台湾/ns “/w 大选/vn ”/w 的/ude1 隐忧/n ，/w 如果/c 不/d 团结/v ，/w 只/d 会/v 离/v 重返/v 执政/vn 愈来愈/d 远/a 。/w 他/rr 认为/v 党内/s 不/d 应有/v 太/d 过/uguo 针对性/n 的/ude1 发言/vn 。/w 
民进/n 党籍/n 前/f “/w 立法委员/nnt ”/w 林浊水/nr 分析/vn ，/w 谢长廷/nr 最近/t 几乎/d 天天/d “/w 出/vf 招/v ”/w ，/w 应/v 是/vshi 与/cc 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 在/p “/w 对/p 中/f 政策/n ”/w 方面/n 难以/d 合流/vi ，/w 所以/c 动作/n 愈来愈/d 大/a 。/w 他/rr 甚至/d 认为/v ，/w 由于/p 谢长廷/nr 频出/v 难题/n ，/w 逼/v 得/ude3 苏贞昌/nr 不得不/d 去/vf 面对/v ，/w 反而/d 让/v 蔡/nz 、/w 苏/b 的/ude1 “/w 对/p 中/f 政策/n ”/w 愈来愈/d 接近/v 。/w 
民进党/nz 中/f 执委/nnt 洪智坤/nr 22日/t 表示/v ，/w 党内/s 青壮/nz 世代/n 对/p “/w 老头子/n 的/ude1 恩怨/n ”/w 没有/v 兴趣/n ，/w 如果/c 谢苏/nr 等/udeng 人/n 只/d 会计/nnt 较/d 个人/n 恩怨/n ，/w 中生代/t 会/v 推出/v 自己/rr 的/ude1 人/n 参选/v 党主席/nnt 。/w 
洪智坤/nr 表示/v ，/w 台湾/ns 年底/f “/w 七/m 合一/vi ”/w (/w “/w 直辖市/n 长/a ”/w 、/w “/w 直辖市/n 议员/nnt ”/w 、/w 县/n 市长/nnt 、/w 县市/n 议员/nnt 、/w 乡镇/n 市长/nnt 、/w 乡镇/n 市民/n 代表/nnt 与/cc 村里/n 长/a )/w 选举/v ，/w 民进党/nz 有/vyou 绝佳/nz 的/ude1 胜/v 选/vn 机会/n ，/w 甚至/d 可以/v 挟/v 胜/v 选/vn 迈向/v 2016/m ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 如果/c 可能/v 参选/vn 党主席/nnt 的/ude1 谢长廷/nr 、/w 苏贞昌/nr 及/cc 蔡英文/nr 不能/v 将/d 民进党/nz 带/v 向/p “/w 开放/v 、/w 成长/vi 、/w 执政/vi ”/w ，/w 这/rzv [三/m 个人/n]/mq “/w 都/d 可以/v 打包/vn 回家/vi 了/ule ”/w 。/w 
