据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 台/q 当局/n “/w 政务/n 委员/nnt ”/w 杨秋兴/nr 获/v 国民党/n 征召/v 参选/vn 高雄/ns 市长/nnt 。/w 他/rr 说/v 当初/t 是/vshi 带着/vn 信念/n 离开/v 民进党/nz ，/w 所属/n 政党/n 转变/v ，/w 但/c 信念/n 没有/v 改变/vn ，/w 不怕/v 绿营/nz 谩骂/v 反骨/nz 、/w 背叛/v 。/w 
曾/d 是/vshi 民进/n 党籍/n 高雄/ns 县长/nnt 的/ude1 杨秋兴/nr 3年/t 多/a 前/f 退出/v 民进党/nz 参选/v 高雄/ns 市长/nnt ，/w 迎战/v 现任/v 高雄/ns 市长/nnt 陈菊/nr 失利/vi ，/w 之后/f 获/v 延揽/v 入阁/v 担任/v 政务/n 委员/nnt ，/w 并/cc 加入/v 国民党/n 。/w 国民党/n 中常会/n 22日/t 通过/p 征召/v 杨秋兴/nr 参选/v 高雄/ns 市长/nnt ，/w 将/d 再度/d 挑战/vn 陈菊/nr 。/w 
杨秋兴/nr 22日/t 下午/t 接受/v 媒体/n 采访/v 表示/vn ，/w 身为/v “/w 内阁/n 阁员/n ”/w 获/v 征召/v 参选/vn ，/w 责无旁贷/vl ，/w 是/vshi 承担/v ，/w 也/d 是/vshi 种/q 责任/n ；/w 被/pbei 问及/v 是否/v 有/vyou 胜/v 选/vn 信心/n ？/w 杨秋兴/nr 说/v ，/w 虽/c 输/v 在/p 起跑点/nz ，/w 不过/c 只要/c 全党/n 团结一致/nz ，/w 不是/c 没有/v 机会/n ，/w 会/v 努力/ad 赢/v 在/p 终点/n ；/w 至于/p 希望/v 赢/vn 多少/ry 票/n ？/w 他/rr 说/v ，/w “/w 赢/v 就/d 好/a ”/w 。/w 
谈及/v 被/pbei 征召/v 过程/n ，/w 杨秋兴/nr 说/v ，/w 做/v 决定/vn 前/f 会/v 有/vyou 压力/n 、/w 很/d 挣扎/vi ，/w 但/c 决定/v 后/f 就/d 没有/v 压力/n 。/w 选举/v 本来/d 就/d 比较/d 辛苦/a ，/w 会/v 思考/vn [很多/m 面/nf]/mq ，/w 他/rr 从政/vi 的/ude1 信念/n 是/vshi “/w 清廉/a 、/w 勤政/n 、/w 爱/v 乡土/n ”/w ，/w 离开/v 民进党/nz ，/w 但是/c 带着/vn 信念/n 离开/v 。/w 
杨秋兴/nr 说/v ，/w 他/rr 从政/vi 35年/t ，/w 做/v 过/uguo 党外/s 杨秋兴/nr 、/w 无/v 党籍/n 杨秋兴/nr ，/w 现在/t 是/vshi “/w 国民党/n 的/ude1 杨秋兴/nr ”/w ，/w 所属/n 政党/n 转变/v ，/w 但/c 信念/n 没有/v 改变/vn ，/w 没有/v 对不起/v 故乡/n ，/w 没有/v 背叛/vn 参政/vi 的/ude1 理想/n 和/cc 原则/n ，/w 不怕/v 绿营/nz 谩骂/v 反骨/nz 、/w 背叛/v 。/w 
杨秋兴/nr 说/v ，/w 他/rr 生于/v 高雄/ns 、/w 成长/vi 于/p 高雄/ns ，/w 对/p 家乡/n 有/vyou 使命感/n ，/w “/w 高雄/ns 应该/v 要/v 比/p 现在/t 更好/d 才/d 对/p ”/w 。/w 
谈到/v 高雄市/ns 包括/v 隐藏/v 性/ng 负债/vn 已/d 超过/v 新台币/nz 3000亿/m ，/w 杨秋兴/nr 担心/v 高雄/ns 会/v 成为/v 台湾/ns [第/m 1/m 个/q]/mq 破产/vi 城市/n ；/w 他/rr 认为/v ，/w 高雄/ns 拥有/v 非常/d 好/a 的/ude1 条件/n ，/w 将/d 在/p 1月24日/t 召开/v 参选/vn 记者会/n 说明/v 。/w 
杨秋兴/nr 目前/t 仍/d 兼任/v “/w [行政院/nis 南部/f 联合/vd 服务/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt ”/w ，/w 他/rr 表示/v ，/w 未来/t 将/d 带职/nz 参选/v 。/w 
