记者/nnt 近日/t 从/p 农发行/n 福建省/ns 分行/n 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 农发行/n 福建省/ns 分行/n 认真/ad 履行/v [社会/n 责任/n]/nz ，/w 重点/n 从/p 资金/n 、/w 利率/n 、/w 收费/vn 和/cc 扶贫/vn 等/udeng 方面/n 落实/v 国家/n 有关/v [惠农/ns 政策/n]/nz 。/w 
据/p 农发行/n 福建省/ns 分行/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该行/r 积极/ad 引/v 存/v [支农/vn 资金/n]/nz 。/w 全年/n 日均/d 向/p 总行/n [借入/v 资金/n]/nz [333/m 亿元/q]/mq ，/w 引/v 存/v 资金/n 全部/m 投向/v “/w 三/m 农/ng ”/w 领域/n ，/w 发挥/v 了/ule 引导/v [资金/n 回流/v]/nz 农村/n 的/ude1 “/w 输血/vi ”/w 作用/n 。/w 同时/c 实行/v 利率/n [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 全年/n 各项/r 贷款/n 加权平均/gm 利率/n 为/p 6.24％/m ，/w 与/cc 全省/n 同业/n [平均/a 水平/n]/nz 相比/vi 共/d 向/p 客户/n 让利/v [5/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w 此外/c 继续/v 减免/vn 各类/r 收费/vn ，/w 免收/v [企业/n 信用/n 等级/n]/nz 评定/vn 等/udeng 费用/n ，/w 做到/v 了/ule 多/a 予/vg 少/a 取/v 。/w 最后/f 是/vshi 做好/v 挂钩/vn [扶贫/vn 工作/vn]/nz 。/w 全年/n 对/p 古田/ns 、/w 仙游/nz 、/w 漳浦/ns 、/w 上杭/ns 、/w 松溪/nz 等/udeng [5/m 个/q]/mq 挂钩/vi 扶贫/vn 点/qt 共/d 捐助/v 资金/n [37/m 万元/q]/mq 和/cc 数/n 批/q 物资/n ，/w 投放/v 贷款/n [2/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ；/w 捐赠/v [20/m 万元/q]/mq 公益性/n 经费/n ，/w 用于/v [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 海/n 西/f 建设/v 林/ng 金融/n 园/ng 建设/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 张若平/nr ）/w 
