22日/t ，/w 令/v 开发商/nnd 摩拳擦掌/vl 、/w 跃跃欲试/vl 的/ude1 [杭州/ns 杭/b 师大/nis]/nt 地块/n 在/p 蛇/n 年/qt 最后/f 时段/n 终于/d 入市/v 。/w 在/p 经过/p 融/vi 信/n 、/w 九龙仓/ntc 绿城/ns 联合体/n 、/w 融/vi 创/v 联合体/n 等/udeng 多个/mq 开发商/nnd 激烈/a 角逐/vn [29/m 轮/qv]/mq 后/f ，/w 该/rz 地块/n 最终/d 以/p 总价/n [33/m ./w 8437/m 亿元/q]/mq 、/w 楼面价/nz [25785/m ./w 09/m 元/q]/mq //w 平米/q 的/ude1 成绩/n 花落/nz 融/vi 信/n 房产/n 。/w 同日/d ，/w 包括/v 该/rz 地块/n 在/p 内/f ，/w 杭州/ns [土地/n 市场/n]/nz 共/d 成交/v [六/m 单/b]/mq ，/w [成交/v 金额/n]/nz 高达/v [96/m ./w 05/m 亿元/q]/mq 。/w 
杭师大/nr 地块/n 出让/v 号/q 为/p 杭/b 政/ng 储/vg 出/vf [/w 2013/m ]/w [118/m 号/q]/mq ，/w 该/rz 宗/vg 地/ude2 位于/v 西湖区/ns 翠苑/nz 单元/n ，/w 东/f 至/p 规划/n 绿化/vn 、/w 南/b 至/p 规划/n 道路/n 、/w 西/f 至/p 学院路/nz 和/cc 翠苑/nz 新村/ns [二/m 区/n]/mq 、/w 北/f 至/p [余杭/ns 塘河/nz]/nz ，/w 为/p 住宅/n (/w 设/v [配套/vn 公/ng 建/v]/nz )/w 用地/n ，/w 出让/v 面积/n 为/p [45574/m 平方米/q]/mq ，/w 出让/v 起价/n 为/p [250694/m 万元/q]/mq 。/w 
参与/v 该/rz 地块/n 拍卖/vn 的/ude1 房/n 企/ng 包括/v 融/vi 信/n 、/w 融/vi 创/v 联合体/n 、/w 昆仑/ns 、/w 众/ag 安/ag 等/udeng 众多/a 房/n 企/ng 。/w 今天/t 的/ude1 竞拍/nz 场面/n 也/d 极其/d 激烈/a ，/w 在/p 竞拍/nz [29/m 轮/qv]/mq 至/p [33/m ./w 8437/m 亿元/q]/mq 、/w 溢价/nz 超过/v [35/m %/w 后/f]/mq ，/w 进入/v 保障房/nz 投报/nz 阶段/n 。/w 而/cc 保障房/nz 配/v 建/v 也/d 经历/n 了/ule [33/m 轮/qv]/mq 竞争/vn ，/w 从/p 第一轮/mq 的/ude1 [100/m 平米/q]/mq 增至/v 了/ule [16000/m 平米/q]/mq 。/w 
融/vi 信/n 最终/d 拿下/v 了/ule 杭/b 师大/nis 地块/n ，/w 但/c 楼面价/nz 已/d 高达/v [25785/m ./w 09/m 元/q]/mq //w 平米/q 。/w 从/p 网友/n 评论/n 来看/u ，/w [不少/m 人/n]/mq 为/p 如此/rzv 高价/n 拿/v 地/ude2 表示/v 惊讶/a ，/w 甚至/d 要/v 融/vi 信/n “/w [自/p 求/v 多福/nz]/nz ”/w 。/w 
和/cc 杭/b 师大/nis 地块/n 同样/d 受/v 关注/vn 的/ude1 还有/v 滨江/nz 大悦城/nz 地块/n ，/w 出让/v 起价/n [33/m ./w 0208/m 亿元/q]/mq 的/ude1 最终/d 被/pbei 龙湖/ns 以/p 42亿/m 的/ude1 总价/n 竞得/nz ，/w 楼面价/nz [10223/m ./w 31/m 元/q]/mq //w 平米/q 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今天/t 杭州/ns [土地/n 市场/n]/nz 除了/p 上述/b 两/m 地块/n 外/f ，/w 另有/v [蜀山/ns 街道/ns]/ns 商/vg 地/ude2 、/w 良渚/nz 商住/n 等/udeng [6/m 块/q]/mq 地块/n 出让/v 。/w 
最终/d ，/w 除/p 瓜沥/nz 航/vg 民宅/n 地/ude2 等/udeng [2/m 块/q]/mq 拍卖/vn 撤销/v 外/f ，/w 另/rz [6/m 个/q]/mq 地块/n 全部/m 成交/v ，/w 成交/v 总额/n 高达/v [96/m ./w 05/m 亿元/q]/mq 。/w 
[杭州市/ns 国土局/nis]/nto 方面/n 认为/v ，/w 从/p 整个/b 拍卖/v 过程/n 看/v ，/w 杭州/ns 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 是/vshi 平稳/a 的/ude1 健康/a 的/ude1 。/w (/w 完/vi )/w 
