金鹰网/nr 讯/ng (/w 记者/nnt ：/w 刘惠玲/nr 摄影/vn ：/w 蒲优/nr )/w 1月23日/t 晚/tg ，/w [湖南/ns 卫视/n 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 将/d 陪伴/v 全国/n 观众/n 度过/v 一个/mq 难忘/a 的/ude1 小年夜/nz ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 的/ude1 爸爸/n 和/cc 萌/v 娃/ng 们/k 都/d 精心/ad 准备/v 了/ule 节目/n ，/w 芒果/nf 群星/n 们/k 也/d 有/vyou 新春/t 惊喜/a 送/v 出/vf 。/w 1月22日/t 晚/tg ，/w 晚会/n 进行/vn 带/v 机/ng 联/vg 排/v ，/w 久违/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 荧屏/n 的/ude1 萌/v 娃/ng 和/cc 爸爸/n 们/k 率先/d 登场/vi ，/w 林志颖/nr 带着/vn Kimi/x 亮相/vi ，/w 一起/s 表演/vn 新/a 单曲/n 《/w 挚爱/n 》/w 。/w 为了/p 应景/vn 小年夜/nz 团圆/vi 的/ude1 气氛/n ，/w 父子俩/nz 再次/d 穿/v 上马/vn 年/qt 亲子装/nz ，/w Kimi/x 还/d 化身/n 小/a 赛车手/nnd 开/v 着/uzhe 迷你/b 赛车/vn 登台/vi ，/w 活泼/a 又/d 不/d 失/v 可爱/a ，/w 成为/v 现场/s 的/ude1 小/a 人气/n 王/n 。/w 
