据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 民进/n 党内/s 苏贞昌/nr 与/cc 谢长廷/nr 战火/n 日益/d 激烈/a ，/w “/w 台独/n ”/w 大佬/n 林浊水/nr 坦言/v ，/w 苏贞昌/nr 的/ude1 党主席/nnt 做/v 不好/a 是/vshi 事实/n ，/w 迎/v 阿/b 扁/a (/w 陈水扁/nr )/w 回/v 党/n 也/d 有/vyou 影响/vn ，/w 近来/d 民进党/nz 的/ude1 支持/vn 度/qv 在/p 一些/mq 民调/nz 当中/f 赢/v 过/uguo 国民党/n ，/w 但/c 赢/v 的/ude1 主因/n 不是/c 民进党/nz 的/ude1 社会/n 支持/v 度/qv 上升/vi ，/w 而是/c 因为/c 国民党/n 掉/v 得/ude3 太/d 凶/a 。/w 
但/c 他/rr 也/d 反问/v ，/w 谢/v 的/ude1 民调/nz 恐怕/d 比/p 苏/b 还/d 低/a ，/w 未来/t 又/d 要/v 怎么/ryv 领导/n 民进党/nz ？/w 林浊水/nr 呼吁/v ，/w 若/c 党/n 有/vyou 气魄/n ，/w 最好/d 可以/v 既是/c 党主席/nnt ，/w 又是/c 2016年/t 台湾/ns “/w 大选/vn ”/w 候选人/nnt ，/w 又/d 可以/v 领导/n 两岸/n 政策/n ，/w 做到/v “/w 三合一/vn ”/w ，/w 会/v 更加/d 整合/vn ，/w 而/cc 非/b 因为/c 避免/v 角力/v ，/w 一人/mq 分/qt 一个/mq 位置/n ，/w 否则/c 未来/t 仍/d 会/v 各/rz 据/p 山头/n ，/w 继续/v 竞争/vn ；/w 若/c 遇到/v 问题/n 就/d 把/pba 它/rr 拆开/v ，/w 问题/n 会/v 更大/d 。/w 
民进党/nz “/w 立法委员/nnt ”/w 赵天麟/nr 指出/v ，/w 过去/vf 两年/mq 没有/v 选举/vn ，/w 是/vshi 改革/vn 和/cc 琢磨/v 两岸/n 等/udeng 问题/n 的/ude1 黄金时间/n ，/w 显然/ad 过去/vf 两年/mq 是/vshi 虚耗/nz 了/ule 。/w 2012年/t 到/v 2014年/t ，/w 应该/v 是/vshi 关键/n 黄金/n 改革/vn 期/qv ，/w 可惜/v 的/ude1 是/vshi 民进党/nz 并未/d 大刀阔斧/dl ，/w 改革/vn 没有/v 到位/vn 。/w 
赵天麟/nr 说/v ，/w 当局/n 领导人/nnt 的/ude1 候选人/nnt 要/v 兼顾/vn 的/ude1 可能/v 不只/c 民进党/nz 立场/n ，/w 候选人/nnt 是/vshi 全民/n 的/ude1 ，/w 身兼/v 党主席/nnt 可能/v 被/pbei 绊住/nz ；/w 民进党/nz 也/d 可能/v 面临/v 转型/vn ，/w 必然/d 经历/n 阵痛/vn ，/w 党主席/nnt 必须/d 担/q 起/vf 挡/v 子弹/n 的/ude1 角色/n ，/w 候选人/nnt 与/cc 党主席/nnt 若非/c 同一/b 人/n ，/w 可以/v 更/d 有/vyou 弹性/n ，/w 最/d 理想/n 的/ude1 状态/n 是/vshi 党主席/nnt 能/v 与/cc 候选人/nnt 合作/vn 无/v 间/f 。/w 
前/f 台湾/ns “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 游锡堃/nr 昨天/t 称/v ，/w 历次/b 党主席/nnt 改选/v 都/d 是/vshi 良性/b 竞争/vn ，/w 只要/c 照/v 制度/n 走/v 就/d 不会/v 有/vyou 问题/n 。/w 对于/p 民进党/nz “/w 不够/a 团结/v ”/w 的/ude1 说法/n ？/w 他/rr 语/ng 带/v 保留/vn 地/ude2 说/v ，/w 有些/rz 是/vshi 传言/n ，/w 但/c 不管/c 如何/ryv ，/w 几位/n 领导/n 阶层/n 应该/v 要/v 有/vyou 共同/d 体认/nz 。/w 
