左/f 沈/b 二公祠/nz 主体/n 建筑/n 基本/a 完工/vi 
[天马山/nz 公园/n]/nz 内/f 将/d 形成/v 以/p 近/a 现代/ntc [船/n 政/ng 文化/n]/nz 建筑/n 及/cc 左宗棠/nr 、/w 沈葆桢/nr 为/p 主题/n 的/ude1 祭祀/vn 建筑群/n 
经过/p 近/a 半年/mq 的/ude1 建设/vn ，/w 重建/v 的/ude1 马尾/ns 左/f 沈/b 二公祠/nz 22日/t 上午/t 正式/ad 上/f 梁/n ，/w 预计/v “/w 五一/m ”/w 整体/n 完工/vi 。/w 左/f 沈/b 二公祠/nz 始建于/v 1892年/t ，/w 是/vshi 全国/n 唯一/b 奉旨/nz 修建/v 的/ude1 左宗棠/nr 与/cc 沈葆桢/nr 合祀/nz 祠堂/n ，/w 现/tg 为/p 原址/n 重建/v ，/w 未来/t 将/d 以/p 祭祀/vn 、/w 文化/n 展示/v 、/w 观景/nz 功能/n 为主/vi ，/w 建成/v 后/f 将/d 为/p [马尾/ns 船/n 政/ng]/nz 文化/n 再/d 添/v 一座/mq [标志性/n 建筑/n]/nz ，/w 并/cc 在/p [天马山/nz 公园/n]/nz 内/f 形成/v 以/p 近/a 现代/ntc [船/n 政/ng 文化/n]/nz 建筑/n 及/cc 左宗棠/nr 、/w 沈葆桢/nr 为/p 主题/n 的/ude1 祭祀/vn 建筑群/n 。/w 
