22日/t 在/p 福州/ns 举行/v 的/ude1 福建省/ns 商务/n [工作/vn 会议/n]/nz 披露/v ，/w 2013年/t 闽/b 台/q 经贸/b 创/v 历史/n 最好/d 水平/n ，/w 双向/b 投资/vn 显现/v 热度/n 。/w 
2013年/t ，/w 福建省/ns 新/a 批/q [外商/nnd 投资/vn]/nz 项目/n [840/m 项/q]/mq ，/w [实际/n 利用/v 外资/n]/nz [66/m ./w 8/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.4%/m 。/w 其中/rz ，/w 福建/ns 实际/n 利用/v 台资/n [10/m ./w 73/m 亿/m 美元/q]/mq (/w 含/v 第三/m 地转/nz 投/v )/w ，/w 同比/n 增/v 38.2%/m ，/w 拉动/v 全省/n [实际/n 利用/v 外资/n]/nz 增长/v [4/m ./w 68/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
“/w 实际/n 利用/v 台资/n 额/n 的/ude1 快速/d 增长/v 说明/vn 落地/vi 福建/ns 的/ude1 台资/n 项目/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 好/a 现象/n 。/w ”/w [福建省/ns 商务厅/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 如/v 是/vshi 表示/v 。/w 
不过/c ，/w 此间/rzs 福建/ns 实际/n 利用/v 台资/n 项目/n 多/a 为/p 增资/v 扩/vg 产/v 形式/n 。/w 其中/rz ，/w 漳州/ns 福/n 欣/vg 不锈钢/n 二期/b 冷轧/v 实际/n 增资/v [1/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 厦门/ns 宸/ng 鸿/ag 科技/n 实际/n 增资/v [6600/m 万/d 美元/q]/mq ，/w [宁德/ns 义/ng 联/vg]/nt 节能型/nz 合金/n 综合利用/nz 项目/n 实际/n 增资/v [6181/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 台/q 玻/b 福建/ns 光伏/nz 玻璃/n 实际/n 增资/v [1000/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 
该/rz 负责人/nnt 认为/v ，/w “/w 台资/n 纷纷/d 增资/v 扩/vg 产/v 说明/vn 福建/ns 的/ude1 [投资/vn 环境/n]/nz [越来越/d 好/a]/nz ，/w [投资/vn 回报率/n]/nz 高/a ，/w 市场/n 越来越/d 广/a ”/w 。/w 
与/cc 台湾/ns 仅/d 一水之隔/n 的/ude1 福建/ns 享有/v 独特/a 的/ude1 “/w 五/m 缘/ng ”/w 优势/n ，/w 对/p 台/q 合作/vn 一直/d 走/v 在/p 大陆/ns 前列/n 。/w 中华/nz 映/vi 管/v 、/w [友/ng 达/v 光电/b]/nz 等/udeng [台资/n 企业/n]/nz 先后/d 落户/vi 福建/ns ，/w 台湾/ns 前/f [100/m 家/q]/mq 大/a 企业/n 已有/v [60/m 多家/mq]/mq 在/p 闽/b 投资/v 设厂/nz ，/w 助推/vn 福建/ns 形成/v 电子/n 、/w 石化/n 、/w 汽车/n 等/udeng 千亿/m [产业/n 集群/nz]/nz 。/w 
在/p 贸易/v 方面/n ，/w 台湾/ns 2013年/t 成为/v 福建/ns [第四/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n ，/w [进出口/vn 总额/n]/nz [128/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 同比/n 增/v 7.4%/m 。/w 
去年/t [福建省/ns 对/p 台/q]/nt 投资额/n 也/d 创/v 历史/n 最好/d 水平/n 。/w 全年/n 商务部/nis 共/d 核准/v 闽/b 企/ng 在/p 台/q 设立/v [12/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc [分支/n 机构/n]/nz ，/w 核准/v 对/p 台/q 投资额/n [1/m ./w 02/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 22.8%/m 。/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w 闽/b 企/ng 在/p 台湾/ns 设立/v [46/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc [分支/n 机构/n]/nz ，/w 核准/v 对/p 台/q 投资额/n [2/m ./w 59/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
对于/p 2014年/t 的/ude1 商务/n 工作/vn ，/w [福建省/ns 商务厅/nis]/nt 厅长/nnt 黄新銮/nr 介绍/v 说/v ，/w 福建/ns 将/d 加强/v 闽/b 台/q 产业/n 对接/vi ，/w 认真/ad 落实/v 《/w [海峡/n 两岸/n]/nz [服务/vn 贸易/vn 协议/n]/nz 》/w 赋予/v 福建省/ns 的/ude1 [15/m 项/q]/mq [先行/vi 先试/nz]/nz 政策/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 和/cc 台商/nnd 投资/v 区/n 等/udeng 各类/r 涉/vg 台/q 园区/n 的/ude1 载体/n 平台/n 作用/n ，/w 加强/v 与/cc 台湾/ns [百/m 大/a]/mq 企业/n 及/cc 高科技/n 中小企业/n 的/ude1 对接/vn 合作/vn 。/w (/w 陈拓/nr )/w 
