为/p 促进/v 台湾/ns 农渔/nz 产品/n 在/p 大陆/ns 的/ude1 销售/vn ，/w [国务院/nt 台湾/ns 事务/n 办公室/nis]/nt 积极/ad 引进/v 台湾/ns 虱目鱼/nz 加工/v 项目/n 进入/v [国内/s 市场/n]/nz ，/w [东山县/ns 海/n 魁/ng 水产/n 集团/nis]/nt 通过/p [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 评审/vn 、/w 检查/vn 和/cc 推荐/v ，/w 成为/v 国台办/j 指定/v 的/ude1 台湾/ns 虱目鱼/nz 大陆/ns 深加工/nz 生产商/nnd 之一/rz 。/w 1月21日/t 开始/v ，/w 首批/n 成功/a 研发/v 的/ude1 20多吨/m 蒲烧/nz 鱼肚/nf 、/w 鱼丸/nf 、/w 罐头/nf 、/w 料理/v 鱼头汤/nz 等/udeng 新产品/nz 正式/ad 投放/v 北京/ns 、/w 福州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 地/ude2 市场/n 。/w 
去年/t 12月/t 中旬/t ，/w 东山/ns 海/n 魁/ng 被/pbei 国台办/j 指定/v 为/p 台湾/ns 虱目鱼/nz 深加工/nz 生产商/nnd 以来/f ，/w 该/rz 集团/nis 召集/v 水产品/n 精深/a 加工/v 专家/nnt 团队/n 进行/vn 项目/n 研发/v ，/w 经过/p [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 来/vf 的/ude1 努力/ad ，/w 成功/a 研发/v 了/ule 虱目鱼/nz 蒲烧/nz 鱼肚/nf 、/w [虱目鱼/nz 丸/ng]/nz 、/w 虱目鱼/nz 罐头/nf 、/w 料理/v 虱目鱼/nz 头/n 汤/n 等/udeng [12/m 个/q]/mq 新产品/nz 。/w 产品/n 按照/p 国际/n 和/cc [中国/ns 食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 各种/rz 标准/n 要求/n 进行/vn 严格/ad 把关/vi 、/w 制作/v ，/w 做到/v “/w 保/v 质量/n 、/w 保/v 安全/an ”/w 。/w 前/f 阶段/n ，/w 产品/n 在/p 国内/s 一些/mq [大型/b 超市/nis]/nz 试销/vn ，/w 深受/v 消费者/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w （/w 谢汉杰/nr 朱思远/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
