台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 23日/t 刊文/nz 说/v ，/w 民进党/nz 5月/t 将/d 改选/v 党主席/nnt ，/w 党内/s 盛传/v 苏贞昌/nr 、/w 谢长廷/nr 、/w 蔡英文/nr 皆/d 有意/d 角逐/vn ，/w 可望/v 上演/vn “/w 三鹰/ns 之争/v ”/w 。/w 谢长廷/nr 批评/v 苏贞昌/nr 与/cc 人民/n 期待/v 有/vyou 落差/n ，/w 直接/ad 挑战/vn 苏/b 的/ude1 党主席/nnt 威信/n ，/w 让/v 暗潮/n 汹涌/a 的/ude1 党魁/nnt 之争/v ，/w 逐渐/d 浮上/nz 台面/n 。/w 
文章/n 认为/v ，/w 5月/t 的/ude1 党主席/nnt 选/v 战/vg ，/w 两岸/n 政策/n 将/d 成为/v 众人/n 瞩目/vi 的/ude1 交锋/vn 点/qt 。/w 
绿营/nz 天王/n 向来/d 各/rz 据/p 一方/mq ，/w 互不相让/vl 。/w 苏贞昌/nr 不仅/c 和/cc 蔡英文/nr 有/vyou “/w 两个/mq 太阳/n ”/w 之争/v ，/w 与/cc 谢长廷/nr 之间/f ，/w 更/d 有/vyou 自/p 2007年/t 党内/s “/w 大选/vn ”/w 候选人/nnt 初选/v 种/q 下/f 的/ude1 “/w 心结/nz ”/w 。/w 
当时/t 苏贞昌/nr 暗/a 批/q 谢长廷/nr “/w 奸巧/nz ”/w ，/w 此/rzs 称号/n 跟随/v 谢长廷/nr 多年/mq ，/w 挥之不去/nz 。/w 之后/f ，/w 苏蔡/nr 两人/mq 就/d 2012年/t 台湾/ns “/w 大选/vn ”/w 争夺/v 党内/s 提名/v ，/w 在/p 谢/v 系/v 网/n 军/n 操作/vn 下/f ，/w 传出/v 不利/a 苏贞昌/nr 民调/nz 事件/n ，/w 逼/v 得/ude3 苏贞昌/nr 在/p 电视/n 辩论/vn 中/f 脱稿/vi 演出/vn ，/w 当场/d 感叹/v “/w 同党/n 的/ude1 不要/d 这样/rzv 弄/v ”/w 。/w 
苏谢/nr 交恶/nz 多年/mq ，/w 在/p 2012年/t 出现/v 破冰/v 转机/n 。/w 苏贞昌/nr 为了/p 竞选/v 党主席/nnt ，/w 有意/d 争取/v 谢长廷/nr 支持/v ，/w 两人/mq 私下/d 密/a 会/v 喝/vn “/w 和解/vn 茶/n ”/w ，/w 关系/n 才/d 拉近/nz ，/w 但/c 后来/t 两人/mq 因/p “/w 中国/ns 政策/n ”/w 无法/v 磨合/vn ，/w 再度/d [渐行/nz 渐/d 远/a]/nz 。/w 
民进党/nz 人/n 郭正亮/nr 曝/vg 料/n ，/w 谢长廷/nr 对/p 苏贞昌/nr 的/ude1 [领导/n 能力/n]/nz 非常/d 不满/an ，/w 有意/d 参选/v 下届/b 党主席/nnt 。/w 22日/t 谢/v 并未/d 否认/v 此事/r ，/w 甚至/d 加码/vi 批评/vn ，/w 可见/c 他/rr 的/ude1 参选/vn 态势/n 已/d 逐渐/d 明朗/a ，/w 党魁/nnt 之争/v 也/d 愈来愈/d 白热化/vi 。/w 5月/t 的/ude1 党主席/nnt 选/v 战/vg ，/w 两岸/n 政策/n 将/d 成为/v 众人/n 瞩目/vi 的/ude1 交锋/vn 点/qt 。/w 
苏贞昌/nr 近日/t 不断/d 下乡/vi ，/w 明/ag 为/p 替/p 各地/rzs 候选人/nnt 辅/vg 选/v ，/w 暗/a 则/d 为/p 连任/v 之/uzhi 路/n 布局/n ，/w 谢长廷/nr 动作/n 日渐/d 明显/a ，/w 出手/vi 也/d 愈/d 见/v 猛烈/a 。/w 
另一方面/c ，/w 蔡英文/nr 人气/n 居高不下/vl ，/w 参选/v 党主席/nnt 呼声/n 亦/d 高/a ；/w “/w 三鹰/ns ”/w 厮杀/vi 势/ng 不可/v 免/v ，/w 未来/t 恐/vg 引发/v [另一/m 波/n]/mq 激烈/a 的/ude1 [竞合/nz 关系/n]/nz 。/w 
