近日/t ，/w 芗城区/ns 石亭镇/ns 寮里村/ns 的/ude1 农民/nnt [文化/n 公园/n]/nz 前/f 人头攒动/n ，/w 一场/mq 由/p 团市委/nis 、/w [银/ng 监/vg 分局/nis]/nto 主办/v ，/w [芗城/ns 团区委/nis]/nt 、/w [石亭镇/ns 政府/nis]/nt 承办/v 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n  家乡/n 情/n ”/w 乡村/n 青年/n 文化节/nz 暨/cc 送/v 金融/n 知识/n 下乡/vi 活动/vn 给/p 村民/n 带来/v 欢乐/a 。/w 猜灯谜/nz 、/w 写/v 春联/n 、/w 义诊/vn 等/udeng 穿插/v 其间/f ，/w 营造/v 出/vf 浓浓的/z 新年/t 氛围/n 。/w 张玲玲/nr 摄影/vn 报道/v 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
