马/n 年/qt 春节/t ，/w 还有/v 多少/ry 城市/n 可以/v 听到/v 鞭炮声/n ？/w 
1月25日/t ，/w 北京/ns 的/ude1 [1178/m 个/q]/mq 烟花/n 指定/v 销售/vn 点将/vi 正式/ad 开/v 售/vn 。/w 在/p [北京/ns 海淀区/ns]/ns 的/ude1 一个/mq 指定/v 售卖/v 点/qt ，/w 罗浩/nr (/w 化名/v )/w 已经/d 备好/v 了/ule 30多万元/m 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 尽管/c 进货/vn 数量/n 比/p 上/f 年/qt 减少/v 了/ule 10%/m ，/w 但/c 罗浩/nr 心里/s 还是/c 有些/rz 打鼓/v ，/w 因为/c 最近/t 在/p 网络/n 上/f ，/w 呼吁/v 春节/t 禁放/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 声音/n 不绝于耳/vl 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 2005年/t 北京市/ns 取消/v 烟花/n 禁令/n 后/f ，/w 罗浩头/nr 一次/mq 开始/v 担心/vn 起/vf 销量/n 。/w 
不久/d 前/f ，/w [北京市/ns 政府/nis]/nto 发/v 通知/n 说/v ，/w 根据/p 空气/n 重/a 污染/v 预案/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 在/p 发布/v 红色/n 和/cc [橙色/n 预警/vn]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 全市/n 范围内/nz 实行/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 禁放/v 。/w 在/p 刚刚/d 举行/v 的/ude1 北京市/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 陈绍枢/nr 提出/v 在/p 城/n [六/m 区/n]/mq 实行/v 禁止/vn [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 规定/n 的/ude1 建议/n 。/w 
[中国/ns 青年报/n]/nz [官方/n 网站/n]/nz 中/f 青/a 在线/vn 所/usuo 做/v 的/ude1 一项/mq 有关/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 调查/vn 显示/v ，/w [2529/m 位/q]/mq 被/pbei 调查者/nz 中/f 有/vyou [983/m 位/q]/mq 表示/v 不会/v 买/v 鞭炮/n 燃放/v 。/w 从/p 禁/v 放到/v 解禁/vn ，/w 再/d 到/v 今天/t 众多/a 民众/n 呼吁/v 禁放/vn ，/w [烟花/n 爆竹/n]/nz 近/a 10年/t 争议/vn 不断/d ，/w 这项/r 延续/v 千年/t 的/ude1 传统/n 究竟/d 该/rz 何去何从/vl ？/w 
烟花/n 禁令/n ，/w 从/p 保/v 安全/an 到/v 保/v 环境/n 
[家住/v 北京/ns]/nz 朝阳区/ns 的/ude1 刘/nz 阿姨/n 最近/t 就/d 因为/c 要/v 不要/d 买/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 与/cc 老伴/n 闹/v 了/ule 别扭/a 。/w 刘/nz 阿姨/n 一直/d 等/udeng 着/uzhe 1月25日/t 鞭炮/n 开/v 售/vn ，/w 到/v 时/ng 去/vf 置办/v 一些/mq ，/w 不/d 放鞭炮/nz 没有/v 年/qt 味/ng 。/w 而/cc 老伴/n 却/d 坚决/ad 反对/v ，/w 理由/n 是/vshi 放鞭炮/nz 影响/v [空气/n 质量/n]/nz 。/w 
