小野田宽郎/nrj 
最后/f 投降/v 的/ude1 日本/ns 兵/n 
[当地/s 时间/n]/nz 16日/t 下午/t 4点29分/t ，/w 二战/n 老兵/n 、/w [91/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小野田宽郎/nrj 在/p 东京/nsf 的/ude1 一家/n 医院/nis 去世/vi 。/w 这/rzv 名/q 曾经/d 的/ude1 日军/n 中尉/nnt ，/w 以/p “/w 二战/n 中/f 最后/f 投降/v 的/ude1 日本/ns 兵/n ”/w 而/cc 闻名/v ：/w 在/p “/w 二战/n ”/w 结束/v 后/f 他/rr 拒绝/v 接受/vn 日本/ns 战败/vi 的/ude1 事实/n ，/w 潜入/v 菲律宾/nsf 的/ude1 [热带/n 丛林/n]/nz ，/w [打死/v 打伤/v]/nz [130/m 名/q]/mq 菲律宾/nsf 人/n ，/w 直到/v 1974年3月10日/t 才/d 投降/v 。/w 
小野田宽郎/nrj 1922年3月/t 出生于/v 日本/ns [和歌山/ns 县/n]/ns 海南/ns 市/n 。/w [20/m 世纪/n]/mq 30年代/t 小/a 野/b 曾经/d 来到/v 中国/ns 的/ude1 武汉/ns ，/w 当时/t 他/rr 在/p 日本/ns 一个/mq 商行/nis 做买卖/nz ，/w [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 全面/ad 爆发/v 之后/f ，/w 他/rr [应召/v 入伍/vi]/nz ，/w 随后/d 于/p 1944年/t 进入/v 陆军/nis [中/f 野/b 学校/nis]/nt [二/m 俣/x]/mq 分校/nis ，/w 接受/v 游击战/n 及/cc 情报战/nz 训练/vn 。/w 1944年11月/t ，/w 小野田宽郎/nrj 毕业/v 后/f 被/pbei 派往/vf 菲律宾/nsf 的/ude1 卢邦岛/nr ，/w 准备/v 在/p 美军/n 登陆/vi 后/f 开展/v 游击战/n 。/w 
1944年12月/t ，/w 上司/n 谷田义/nr 美/b 命令/n [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 野田/nz 在/p 菲律宾/nsf 卢邦岛/nr 开展/v 一场/mq 针对/p 美国人/nz 的/ude1 游击战/n 。/w 他/rr 对/p 小/a 野田/nz 说/v ：/w “/w 我/rr 禁止/v 你/rr 自杀/vi 、/w 撤退/vi 或者/c 投降/v 。/w 三年/t 、/w 四年/t 或者/c 五年/t 之后/f ，/w 我/rr 将/d 回来/v 。/w 这个/rz 命令/n 只有/c 我/rr 才能/n 取消/v 。/w ”/w 1945年2月/t ，/w 美军/n 在/p 卢邦岛/nr 登陆/vi ，/w 大部分/n 的/ude1 日本/ns 士兵/nnt 不是/c 投降/v 就是/v 战死/v 。/w 小/a 野田/nz 把/pba 剩下/v 的/ude1 人/n 分成/vi 小组/nis ，/w 并/cc 与/cc [三/m 名/q]/mq 同僚/n 一起/s 隐/v 入/v 丛林/n ，/w 继续/v 顽固/a 地/ude2 进行/vn 游击战/n 。/w 
1945年8月15/t 号/q ，/w [日本/ns 宣布/v 无条件/d 投降/v]/nz 。/w 美军/n 派出/v 由/p 已/d 投降/v 日/b 兵/n 充当/v 的/ude1 军/n 使/v 赴/v 各岛/nz 劝降/vn ，/w 同时/c 撒/v 下/f 大量/m 的/ude1 传单/n 。/w 小/a 野田/nz 看到/v 了/ule 美国人/nz 发/v 的/ude1 传单/n ，/w 但/c 他/rr 认为/v 其/rz 内容/n 及/cc 语法/n 不/d 准确/a ，/w 系/v 美军/n 所/usuo 捏造/v ，/w 因而/c 认定/v 战争/n 没有/v 结束/vn ，/w 拒绝/v 投降/vn 。/w 于是/cc 他/rr 与/cc [三/m 名/q]/mq 队友/n 藏/v 进/vn 了/ule 丛林/n 深处/s ，/w 这支/r 斯巴达克/nrf 式/k 的/ude1 战队/n ，/w 继续/v 在/p 森林/n 里/f 挖/v 掩体/n ，/w 在/p 土墙/n 上/f 挂着/v “/w 把/pba 战争/n [进行/vn 到底/d]/nz ”/w 的/ude1 标语/n ，/w 还/d 在/p 香蕉叶/n 上/f 刻着/v 天皇/n 的/ude1 肖像/n 。/w 他们/rr 会/v 突然/ad 出现/v 在/p 当地/s 的/ude1 村落/n ，/w 射杀/v 当地/s 农民/nnt ，/w 然后/c 躲入/nz 山林/n 。/w 有/vyou [几十/m 个/q]/mq 农民/nnt 在/p 收/v 香蕉/nf 时/ng ，/w 无端/d 的/ude1 被/pbei 他们/rr 残酷/a 枪杀/v 。/w 每天/r 旭日东升/vl 时/ng ，/w 他们/rr 挺立/v ，/w 向/p 太阳/n 敬礼/vi ，/w 为/p 天皇/n 而/cc 战/vg 。/w 
1952年/t ,/w 小野田宽郎/nrj 的/ude1 家书/n 与/cc 日本/ns 当时/t 的/ude1 报纸/n ，/w 不断/d 的/ude1 在/p 深林/nz 里/f 出现/v ，/w 然而/c ，/w 小/a 野田/nz 仍然/d 认为/v 这/rzv 是/vshi 瓦解/v 他/rr 意志/n 的/ude1 策略/n ，/w 当/p 他/rr 的/ude1 亲兄弟/n 来到/v 这个/rz 岛屿/n ，/w 拿着/vf 麦克风/n 对/p 他/rr 喊话/vi 时/ng ，/w 他/rr 依然/d 认为/v ，/w 这/rzv 是/vshi 美军/n 宣传/v 人员/n 来/vf 诱捕/v 他/rr 的/ude1 。/w 固执/a 的/ude1 他/rr 做出/v 结论/n ：/w 继续/v 作战/vn ，/w 永不/d 投降/v 。/w 他们/rr 不停/v 转移/vn ，/w 当地人/n 永远/d 无法/v 抓捕/v 他们/rr 。/w 每月/r 必须/d 完成/v 一次/mq 偷袭/v 军车/n 任务/n ，/w 饿/v 了/ule 就/d 偷/v 香蕉/nf 、/w 杀/v 水牛/n 、/w 抓/v 野兔/n ，/w 渴/a 了/ule 饮/v 河水/n 或/c 吃水果/nz ，/w 必要/a 时/ng 杀/v 村民/n 或/c 警察/nnt 。/w 
到/v 1972年10月/t ，/w 世界/n 已经/d 发生/v 了/ule 翻天覆地/al 的/ude1 变化/vn ，/w 小野田宽郎/nrj 的/ude1 战友/n 也/d 相继/d 死去/v ，/w 独有/v 他/rr 始终/d 活/v 在/p 1944年/t 。/w 他/rr 怀疑/v 过/uguo ，/w 谷口/n 把/pba 自己/rr 忘了/v ；/w 他/rr 也/d 想/v 过/uguo 自杀/vi 。/w 但是/c ，/w 他/rr 得/ude3 坚持/v ，/w 因为/c 上司/n 说/v 不/d 可以/v 自杀/vn 。/w 
1974年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 日本/ns 探险家/nnd 铃木纪夫/nrj 在/p 菲律宾/nsf 境内/s 偏僻/a 的/ude1 丛林/n 里/f ，/w 意外/a 地/ude2 发现/v 一个/mq 身/ng 裹/v 树皮/n 、/w 眉毛/n 和/cc 胡子/n 连成一片/vl 的/ude1 “/w 怪物/n ”/w 蹲/v 在/p 树杈/n 上/f ，/w 正/d 狼吞虎咽/vl 地/ude2 摘/v 吃/v 野果/n 。/w 这个/rz “/w 野人/n ”/w 就是/v 活/v 下来/vf 的/ude1 小野田宽郎/nrj 。/w 经过/p 一番/mq 交流/vn ，/w 铃木纪夫/nrj 得知/v 了/ule 小野田宽郎/nrj 的/ude1 名字/n 和/cc 他/rr 的/ude1 故事/n 。/w 铃木/nz 告诉/v 小野田宽郎/nrj ，/w 日本/ns 已经/d 战败/vi 投降/v 。/w 小/a 野田/nz 终于/d 接受/v 战争/n 结束/v 的/ude1 事实/n 。/w 但/c 他/rr 坚持/v ：/w 必须/d 有/vyou 老/a 上司/n 的/ude1 命令/n 才能/n 交出/v 武器/n 。/w 铃木纪夫/nrj 只好/d 无奈/d 地/ude2 与/cc 他/rr 告别/vi ，/w 把/pba 巧遇/v 小野田宽郎/nrj 的/ude1 消息/n 带回/v 了/ule 日本/ns 国内/s 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 在/p 全国/n 范围内/nz 找/v 谷口义美/nrj ，/w 几经/d 折腾/v ，/w 终于/d 找到/v 了/ule 这位/r 已/d 改名/vi 并/cc 成为/v 书商/nnd 的/ude1 旧/a 少佐/nz 。/w 
1974年3月9/t 号/q ，/w 时隔/v 30年/t 再次/d 出现/v 在/p 小/a 野田/nz 面前/f ，/w 谷口义美/nrj 身穿/v 军装/n 命令/n 小/a 野田/nz 投降/v 。/w 1974年3月10/t 号/q ，/w 身穿/v 半旧/b 日本/ns 军服/n 的/ude1 小/a 野田/nz 到达/v 卢邦岛/nr 警察局/nis ，/w 深深地/d 鞠/vg 了/ule 一/m 躬/vg ，/w 说/v ：/w “/w 我/rr 奉/v 上级/n 的/ude1 命令/n 向/p 你们/rr 投降/v 。/w ”/w 从/p 肩上/s 卸下/v 步枪/n ，/w 他/rr 失声痛哭/v 。/w 
躲藏/v 在/p 丛林/n 的/ude1 [20/m 多/a]/mq 年间/n ，/w 小野田宽郎/nrj 共/d [打死/v 打伤/v]/nz 了/ule [130/m 名/q]/mq 菲律宾/nsf 人/n ，/w 包括/v 士兵/nnt 、/w 警察/nnt 和/cc 平民/n 。/w 许多/mq 菲律宾/nsf 人/n 主张/v 把/pba 小/a 野田关进/nrj 监狱/nis ，/w 并/cc 绳之以法/vl 。/w 但是/c 由于/p [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 斡旋/vn ，/w 当时/t 的/ude1 [菲律宾/nsf 总统/nnt]/nz 马科斯/nrf 赦免/v 了/ule 他/rr ，/w 并/cc 允许/v 已经/d [52/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 野田/nz 返回/v 日本/ns 。/w 
1974年/t ，/w 小野田宽郎/nrj 终于/d 回到/v 了/ule 日本/ns ，/w 所到之处/l ，/w 均/d 受到/v “/w 英雄/n ”/w 般/uyy 的/ude1 [热烈/a 欢迎/v]/nz ，/w 他/rr 也/d 成/v 了/ule 所谓/v 日本/ns “/w 英雄/n ”/w 精神/n 的/ude1 象征/n 。/w 他/rr 参加/v 许多/mq 活动/vn ，/w 特别/d 是/vshi [日本/ns 右翼/nis]/nt 退伍军人/nnd 的/ude1 活动/vn 。/w 每当/p 典礼/n 开始/v ，/w 旧/a 军歌/n 被/pbei 唱/v 起/vf 时/ng ，/w 他/rr 会/v 激动/a 到/v 流泪/vi 。/w 他/rr 接受/v 过/uguo [无数/m 次/qv]/mq 媒体/n 访问/vn ，/w 当/p 被/pbei 问/v 到/v 如何/ryv 看待/v 上/f [百/m 名/q]/mq 死伤/v 的/ude1 无辜/n 菲律宾/nsf 农民/nnt 时/ng ，/w 他/rr 坚决/ad 认为/v 自己/rr 没有/v 错/v ，/w 因为/c 身处/s 作战/vi 之中/f ，/w 不必/d 为/p 这些/rz 人/n 的/ude1 死亡/vn 负责/v 。/w 后来/t 他/rr 的/ude1 自传/n 《/w 绝不/d 投降/v ，/w 我/rr 的/ude1 [三/m 十年/mq 战争/n]/nz 》/w 成/v 了/ule 畅销书/n 。/w 
归国/vi 后/f ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 本来/d 打算/v 给/p 小/a 野/b [100/m 万/d 日元/n]/mq 的/ude1 慰劳/v 金/b ，/w 被/pbei 他/rr 拒绝/v 。/w 后来/t 他/rr 把/pba 这笔/r 钱/n 捐给/v 了/ule [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 回到/v 日本/ns 的/ude1 小/a 野田/nz 夜/tg 不能/v 眠/vg 。/w 洗衣机/n 等/udeng 家用电器/n 令/v 他/rr 害怕/v ，/w 而/cc 喷气式飞机/nz 和/cc 电视/n 则/d 把/pba 他/rr 吓得/d 心惊肉跳/al 。/w 1975年4月/t ，/w 小/a 野田/nz 在/p 巴西/nsf 的/ude1 森林/n 中/f 买了/v 一个/mq 大牧场/nz 并/cc 在/p 那里/rzs 定居/v 。/w 
走出/v 丛林/n 后/f ，/w 小/a 野田/nz 想/v 尽量/d 弥补/v 错过/v 的/ude1 时光/n ，/w “/w 我/rr 甚至/d 希望/v ，/w 有人/r 能/v 帮/v 我/rr 吃饭/vi 和/cc 睡觉/vi ，/w 这样/rzv 我/rr 就/d 可以/v 一天/mq 工作/vn [24/m 小时/n]/mq ”/w 。/w 但/c 他/rr 不/d 认为/v 那/rzv 30年/t 是/vshi [浪费/v 时间/n]/nz ，/w “/w 没有/v 这个/rz 经历/n ，/w 我/rr 不/d 可能/v 有/vyou 今天/t 的/ude1 生活/vn ”/w 。/w 1995年/t ，/w 他/rr 已/d 是/vshi 日本/ns [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis 的/ude1 团体/n [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 。/w 
1996年5月/t ，/w 他/rr 又/d 回到/v 了/ule 卢邦岛/nr ，/w 当地人/n 看/v 他/rr 的/ude1 眼光/n 很复杂/nz ，/w 有人/r 说/v 他/rr 是/vshi “/w 罪犯/nnd 般/uyy 的/ude1 刺客/nnd ”/w ，/w 有人/r 同情/vn 他/rr ，/w 说/v 他/rr 是/vshi “/w 战争/n 牺牲品/n ”/w 。/w 对此/d ，/w 小/a 野田以一贯/nrj 的/ude1 口吻/n 说/v ：/w “/w 军人/nnt 就是/v 服从/v 命令/n ，/w 在/p 不/d 违反/v 国际/n 法律/n 的/ude1 状况/n 下/f ，/w 我/rr 没有/v 责任/n ”/w 。/w 不管怎样/dl ，/w 那/rzv 次/qv 拜访/v ，/w 小/a 野田/nz 得到/v 了/ule 当地/s 一位/mq 被/pbei 他/rr 伤/v 过/uguo 的/ude1 农民/nnt 的/ude1 拥抱/vn 。/w 临走/vi 时/ng ，/w 他/rr 留下/v [10/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 捐给/v 当地/s 学校/nis 作/v 奖学金/n 。/w 
小野田宽郎/nrj 生平/n 
1922年3月19/t 日出/vi 生于/v 日本/ns [和歌山/ns 县/n]/ns 海南/ns 市/n 。/w 1944年11月/t ，/w 小/a 野田/nz 从/p [日本/ns 陆军/nis 中/f 野/b 学校/nis]/nz 毕业/v 后/f ，/w 被/pbei 派往/vf 菲律宾/nsf 。/w 
1945年2月/t ，/w 美军/n 登陆/vi 菲律宾/nsf 卢邦岛/nr ，/w 小/a 野田/nz 奉/v 上司/n 谷口义美/nrj 的/ude1 命令/n ，/w 与/cc 另外/c [三/m 个/q]/mq 日本/ns 兵/n 躲入/nz 岛/n 上/f 山林/n ，/w 开展/v 游击战/n 。/w 同年/d 8月15日/t ，/w [日本/ns 天皇/n]/nz 宣布/v [无条件/d 投降/v]/nz 。/w 
1950年/t ，/w 士兵/nnt 赤津/nr 投降/v 走出/v 山林/n ，/w 岛田/nz 被/pbei 刺/v 身亡/vi 。/w 留下/v 小/a 野田/nz 与/cc 小/a 冢/ng 负隅顽抗/vl ，/w 两人/mq 拒绝/v 相信/v 天皇/n 投降/v 、/w 战争/n 结束/v ，/w 认定/v 那/rzv 是/vshi 敌人/n 的/ude1 宣传/vn 伎俩/n 。/w 
1972年10月/t ，/w 小/a 冢/ng 在/p 冲突/vn 中/f 被/pbei 毙/v 身亡/vi ，/w 小/a 野田/nz 逃脱/v 跑进/v 密林/n ，/w 坚信/v 战争/n 仍/d 在/p 持续/vd 。/w 
1974年/t ，/w 日本/ns 大学生/nnt 、/w 探险家/nnd 铃木纪夫/nrj 在/p 卢邦岛/nr 找到/v 小/a 野田/nz 。/w 后/f 在/p 老/a 上司/n 谷口义美/nrj 的/ude1 命令/n 下/f ，/w 小/a 野田/nz 放下/v 军刀/n ，/w 成为/v 二战/n “/w 最后/f 一位/mq [放下/v 武器/n]/nz 的/ude1 日本/ns 兵/n ”/w 。/w 得到/v 菲律宾/nsf 当局/n 赦免/v 后/f ，/w 小/a 野田/nz 回/v 日本/ns 。/w 
1975年/t ，/w 小/a 野田/nz 不堪忍受/v 日本/ns 现代/ntc 生活/vn ，/w 前往/v [巴西/nsf 开/v 农场/nis]/nt 。/w 
1989年/t ，/w 小/a 野田/nz 回/v 日本/ns 开办/v “/w 小/a 野田自然/nrj 塾/n ”/w ，/w 教/v 日本/ns 青少年/n [野外/s 生存/vi 技能/n]/nz 。/w 
2014年1月16日/t ，/w 在/p 东京/nsf 中央区/ns 的/ude1 医院/nis ，/w 小/a 野田/nz 死/v 于/p [心脏/n 衰竭/vi]/nz ，/w 享年/n [91/m 岁/qt]/mq 。/w 
（/w 文史/n 频道/n 据/p 《/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 》/w 、/w 《/w [都市/n 快报/n]/nz 》/w 综合/vn 整理/v ）/w 
