据/p 台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 报道/v ，/w 针对/p 涉嫌/v “/w 叛逃/v ”/w 大陆/ns 的/ude1 林毅夫/nr 案/ng ，/w 台湾/ns “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 叶耀鹏/nr 、/w 赵昌平/nr 22日/t 约/d 询/vg 台湾/ns “/w 法务/n 部/q ”/w 和/cc 防务/n 部门/n 官员/nnt 。/w 据/p 了解/v ，/w 防务/n 部门/n 的/ude1 立场/n 不变/nz ，/w 也/d 就是/v 林毅夫/nr “/w 投敌/vi ”/w 仍/d 为/p “/w 继续犯/nz ”/w ，/w 将/d 继续/v 追缉/v ；/w “/w 法务/n 部/q ”/w 则/d 尊重/v 防务/n 部门/n 。/w 不过/c ，/w 叶耀鹏/nr 认为/v ，/w 两岸/n 现在/t 已经/d 不是/c 敌对/a 团体/n ，/w 却/d 仍/d 要/v 林毅夫/nr 承担/v 当年/t 国共/n 对峙/vi 的/ude1 “/w 原罪/n ”/w ，/w 不/d 公平/a 。/w 
叶耀鹏/nr 、/w 赵昌平/nr 调查/v 林毅夫/nr 案/ng ，/w 22日/t 分批/d 约/d 询/vg “/w 法务/n 部/q ”/w 和/cc 防务/n 部门/n 官员/nnt ，/w 法务/n 部门/n 的/ude1 官员/nnt 会/v 后/f 未/d 受/v 访/v ，/w 快速/d 上车/v 离去/vn ，/w 防务/n 部门/n 的/ude1 官员/nnt 则/d 只/d 强调/v ，/w “/w 立场/n 没有/v 变/vn ”/w 。/w 
叶耀鹏/nr 会/v 后/f 受/v 访/v 时/ng 不愿/nz 透露/v 相关/vn 内容/n ，/w 只/d 说/v 调查/vn 过程/n 属/v 秘密/n 。/w 不过/c 他/rr 仍/d 认为/v ，/w 防务/n 部门/n “/w 法理/n 上/f 站/vi 不/d 住脚/nz ”/w ，/w 还有/v 讨论/vn 空间/n ，/w 将/d 会/v 继续/v 调查/vn 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 林毅夫/nr 是/vshi 个/q 好/a 范例/n ，/w 希望/v 从/p 法理/n 上来/vf 探讨/v ，/w 要/v 如何/ryv 保障/v 人权/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 从/p 人道/n 来看/u ，/w 林毅夫/nr 是否/v 得/ude3 一辈子/mq 被/pbei 追缉/v ，/w 仍/d 有/vyou 讨论/v 空间/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 时代/n 在/p 改变/v ，/w 两岸/n 已/d 签署/v 多项/mq 协议/n ，/w 早已/d 不是/c 两个/mq 敌对/a 团体/n ，/w 所以/c 林毅夫/nr 不/d 应/v 继续/v 承担/v 过去/vn 两岸/n 敌对/a 状态/n 时/ng 的/ude1 后果/n 。/w 
台/q 防务/n 部门/n 官员/nnt 周志仁/nr 则/d 指/v ，/w “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w [第/m 3/m 条/q]/mq 规定/n “/w [现役/b 军人/nnt]/nz 犯/v 本法/r 之/uzhi 罪/n 后/f ，/w 丧失/v [现役/b 军人/nnt]/nz 身份/n 者/k ，/w 仍/d 适用/vi 本法/r 处罚/vn ”/w ，/w 换言之/cc ，/w 林毅夫/nr 法律/n 上/f 的/ude1 罪名/n ，/w 绝对/d 不会/v 变动/vn ，/w 也/d 没有/v 所谓/vn 通缉/v 时效/n 的/ude1 问题/n 。/w 
