金正男/nr 现身/v 马来西亚/nsf 或/c 涉/vg “/w 张成泽/nr 案/ng ”/w 逃亡/vi 遭/v 金正恩/nr 追杀/v 
被/pbei 追杀/v 的/ude1 大哥/n 金正男/nr 现身/v 马来西亚/nsf 
或/c 涉/vg 张成泽/nr 案/ng 逃亡/vi 
系/v 金正恩/nr [同父/nz 异母/nz]/nz 的/ude1 哥哥/n 
[2010/m 至/p 2011/m 年/qt]/mq 
前往/v 法国/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 旅游/vn 
2010年11月/t 
在/p 莫斯科/nsf 祭拜/v 母亲/n 成蕙琳/nr 之/uzhi 墓/n 
1995年/t 
开始/v 居住/vn 在/p 北京/ns 
2004年9月/t 
现身/v [北京/ns 机场/nis]/nt 
2008年8月/t 
金正日/nr 罹患/nz 脑中风/nz 时/ng ，/w 陪同/v 法国/nsf 医生/nnt 访问/v 平壤/ns 
2007年1月/t 至/p 2011年/t 居住/v 在/p 澳门/ns ，/w 多次/mq 接受/v 外电/n 采访/v 
2012年1月/t 
移至/vf 新加坡/nsf 居住/v ，/w 其间/f 曾/d 访问/v 中国/ns 和/cc 法国/nsf 
2013年1月/t 
进入/v 马来西亚/nsf 
2004年12月/t 
前往/v 奥地利/nsf 旅游/vn （/w 朝鲜/nsf 试图/v 暗杀/vn ，/w 但/c 躲过/v 危机/n ）/w 
1995年/t 以来/f 金正男/nr 行踪/n 
●/w 金正日/nr 死亡/vi 前/f 
●/w 金正日/nr 死亡/vi 后/f （/w 2011年12月/t ）/w 
