榕城/ns 气温/n 创新/vi 低/a 今/tg 起/vf 回暖/vi 
明/ag 后天/n 最/d 高温/n 将/d 超/v [20/m ℃/w]/mq ，/w 除夕/t 前后/f 天气/n 晴暖/nz 
昨日/t 榕城/ns 遭遇/v 了/ule 近/a 一年/mq 以来/f 的/ude1 [最低/a 气温/n]/nz ，/w [最低/a 气温/n]/nz 仅仅/d [2/m ./w 9/m ℃/w]/mq ，/w 寒气袭人/nz ，/w 使/v 人/n [冻手/nz 冻/v 脚/n]/nz 。/w 所/usuo 幸/vg ，/w 未来/t 一周/mq ，/w 全省/n 天气/n 将/d 进入/v 回暖/vi 通道/n ，/w 福州/ns 最/d 高温/n 将/d 回到/v [20/m ℃/w]/mq 。/w 除夕/t 及/cc 大年初一/t ，/w 福州/ns 不/d 冷/a ，/w 天气/n 也/d 不错/a 。/w 
20日/t 是/vshi “/w 大寒/t ”/w 节气/n ，/w 但/c 当天/t 榕城/ns 最/d 高温/n 仍/d 超/v [18/m ℃/w]/mq 。/w 21日/t 起/vf ，/w 随着/p 新/a [一/d 波/n]/mq 冷空气/n 的/ude1 到来/vn ，/w 寒气/n 大肆/d 渗透/v ，/w 昨日/t 甚至/d 低/a 至/p [2/m ./w 9/m ℃/w]/mq 。/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 今冬/t 以来/f 榕城/ns 的/ude1 最/d 低温/n ，/w 也/d 是/vshi 自/p 去年/t 1月19日/t 以来/f 的/ude1 最/d 低温/n 。/w 
全市/n 来看/u ，/w 永泰/nz 和/cc 闽清/ns 跌破/v 了/ule [0/m ℃/w]/mq ，/w 分别/d 低/a 至/p -/w [0/m ./w 7/m ℃/w]/mq 和/cc -/w [0/m ./w 5/m ℃/w]/mq ；/w 罗源/ns 、/w 连江/ns 和/cc 闽侯/nz 也/d 均/d 低于/v [1/m ℃/w]/mq 。/w 而/cc 高海拔/nz 山区/n 局部/n 甚至/d 低于/v -/w [5/m ℃/w]/mq ，/w 闽清/ns 下/f 祝/v 最低/a 为/p -/w [6/m ./w 4/m ℃/w]/mq ，/w 闽侯/nz 大湖/ns 和/cc [江洋/nr 农场/nis]/ns 也/d 分别/d 低/a 至/p -/w [5/m ./w 9/m ℃/w]/mq 和/cc -/w [5/m ./w 8/m ℃/w]/mq 。/w 
全省/n 来看/u ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 龙岩/ns 及/cc 宁德/ns 西部/f 全面/ad 处于/v 零下/s ，/w 全省/n 最低/a 为/p 光泽/n -/w [7/m ./w 6/m ℃/w]/mq 。/w 
