海沧/ns 港/n 去年/t 已经/d 达到/v 全市/n 物流/n 集装箱/n 总量/n 的/ude1 47%/m ，/w 预计/v 新的/a 一年/mq 能够/v 超过/v 百分之五十/m 
21日/t 下午/t ，/w 作为/p 海沧/ns 代表团/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 市长/nnt 刘可清/nr 参加/v 了/ule 海沧/ns 团/n 的/ude1 审议/vn ，/w 并/cc 认真/ad 听取/v 了/ule 海沧/ns 代表团/n 代表/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 和/cc 建议/n 。/w 
在/p 参加/v 海沧/ns 团/n 审议/v 时/ng ，/w 刘可清/nr 首先/d 把/pba 话筒/n 交给/v 了/ule 代表/nnt 们/k ，/w 认真/ad 地/ude2 听取/v 了/ule 代表/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 。/w 
代表/nnt 建议/n 加快/v 海沧/ns 的/ude1 交通/n 建设/vn 
市/n 人大代表/nnt 杨文/nr 说/v ，/w 海沧/ns 按照/p 主体/n [功能/n 定位/vn]/nz 为/p [东南/f 国际/n 航运/n 中心/nis]/nt 核心/n 港区/nz ，/w 近/a 三年/t [数据/n 显示/v]/nz ，/w [海沧/ns 港区/nz]/nz 集装箱/n 吞吐量/n 占/v 全市/n 比重/n 逐年/d 提升/v ，/w 预计/v 2014年/t 将/d 突破/v 50%/m ，/w 现有/v 道路/n 拥堵/v 现象/n 严重/a 。/w 
面对/v 海沧/ns 经济/n [社会/n 事业/n]/nz [全面/ad 发展/vn]/nz ，/w 人口/n 聚集/v 不断/d 扩大/v 的/ude1 现状/n ，/w 杨文/nr 代表/nnt 向/p 刘可清/nr 建议/n ，/w 要/v 加快/vn 海沧/ns 集疏运/vn 道路/n 体系/n 建设/vn ，/w 推动/v 芦/nz 澳/b 路/n 及/cc 连接/v 海沧/ns [海底/n 隧道/n]/nz 与/cc 厦/b 成/v 高速/b 的/ude1 通道/n 建设/vn ，/w 争取/v 于/p [第三/m 季度/n]/nz 、/w 最/d 晚/tg 于/p [第四/m 季度/n]/nz 动工/vi 建设/vn 。/w 
杨文/nr 还/d 建议/n ，/w 加快/v 海沧/ns 与/cc 本/rz 岛/n 连接/v [道路/n 交通/n]/nz 设施/n 建设/vn 。/w 鉴于/p 马銮湾/ns 新城/ns 建设/vn 已/d 启动/v ，/w 建议/n 协调/v 并/cc 加快/v 推进/vn 轨道/n [二/m 号/q]/mq 线/n 一次性/d 建成/v ，/w 同时/c 兼顾/v 实现/vn 与/cc [厦门/ns 北站/nis]/nt 和/cc 新机场/nz [两/q 大/a]/mq 集散中心/nis 便捷/a 来往/vi ，/w 换乘/v 次数/n 最多/ad 不/d 超过/v 一次/mq 。/w 此外/c ，/w 他/rr 还/d 建议/n ，/w 加快/v 海沧/ns [海底/n 隧道/n]/nz 前期/f 报批/vn 工作/vn ，/w 争取/v 于/p 年底/f 动工/vi 建设/vn 。/w 
鉴于/p 海沧/ns 位于/v 厦/b 漳/ng 同/p 城/n 化/v 关键/n 位置/n ，/w 杨文/nr 建议/n ，/w 完善/v 海沧/ns 的/ude1 [过境/vn 交通/n]/nz 路网/n ，/w 加快/v 翁/ng 角/q 路/n 与/cc 角美/nz 连接/v 段/q 建设/vn ，/w 方便/a 客运/n 疏散/v ；/w 加快/v 海/n 翔/vg 大/a 道孚/ns 莲/ng 路/n 以西/f 报批/vn 建设/vn ，/w 争取/v 全/a 路段/n 一次性/d 建成/v ，/w 方便/a 货运/n 疏散/v 。/w 
杨文/nr 的/ude1 建议/n 得到/v 了/ule 海沧/ns 团/n 众多/a 代表/nnt 的/ude1 赞同/vn 。/w 不少/m 代表/nnt 也/d 围绕/v 着/uzhe 海沧/ns 的/ude1 交通/n 建设/vn 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n 。/w 
