林志颖/nr 和/cc KIMI/x 
2014年/t 湖南/ns 春晚/n 将/d 于/p 23日/t 晚/tg 19:30/m 上演/v ，/w 在/p 节目/n 创意/n 上/f 晚会/n 苦/a 下功夫/v ，/w 紧紧/d 围绕/v 马/n 年/qt 春晚/n 和/cc 温情/n 团圆/vi ，/w 设计/vn 了/ule 一系列/b 与/cc 马/n 有关/vn 的/ude1 主题/n 节目/n ，/w 其中/rz 最/d 引人注意/vl 的/ude1 便是/v 炫丽/nz 的/ude1 开场/vn 秀/ag 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 的/ude1 湖南/ns 春晚/n 主持/v 阵容/n 已经/d 确定/v ，/w 将/d 由/p 何炅/nr 、/w 汪涵/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 朱丹/nr [四/m 人/n]/mq 担纲/v 。/w 而/cc 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 里/f 的/ude1 [五/m 位/q]/mq 爸爸/n 和/cc 孩子们/nz ，/w 则/d 将/d 作为/p 串/q 场/qv 嘉宾/n 带来/v 特别/d 惊喜/a 大/a 礼/n ，/w 为/p 大家/rr 献/v 上/f 创意/n 十足/z 的/ude1 开场/vn 秀/ag —/w —/w 《/w 飞马/nz 炫/vg T/x 台/q 》/w 。/w 
从/p 目前/t 得到/v 的/ude1 台本/n 消息/n 来看/u ，/w 当晚/t 场景/n 将/d 设定/v 在/p 一片/mq 绚烂/a 的/ude1 春光/n 中/f ，/w 林志颖/nr 会/v 手/n 抱/v 小马驹/nz ，/w KIMI/x 则/d 披/v 小马/nz 斗篷/n “/w 酷炫/nz ”/w 登场/vi ，/w 而/cc 石头/n 一家/n 金色/n 的/ude1 马头/n 胸/ng 章/q 和/cc 马鞭/nz 则/d 彰显/v 了/ule 不畏/v 邪恶/a 、/w 勇往直前/vl 的/ude1 [骑士/nnd 精神/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 预示/v 着/uzhe 万马奔腾/nz 的/ude1 好兆头/nz ；/w 一身/n 公主/nnd 装扮/v 的/ude1 森/ag 碟/ng ，/w 将领/nnt 着/uzhe 一只/mq 粉嘟嘟/nz 的/ude1 小马驹/nz ，/w 出现/v 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f ，/w 可爱/a 范尽显/nr ；/w 另外/c ，/w 还有/v 可爱/a 的/ude1 angela/x 和/cc 张亮/nr 、/w 天天/d 父子/n ，/w 大家/rr 齐/a 聚/v 舞台/n ，/w 值得/v 期待/vn 。/w 
