由/p 张歆艺/nr 、/w 蒋欣/nr 、/w 童瑶/nr 主演/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 新/a 闺蜜/nz 时代/n 》/w 将/d 于/p 1月31日/t （/w 大年初一/t ）/w 登陆/vi 江西/ns 、/w 福建/ns 、/w 新疆/ns 三/m 卫视/n 。/w 人气/n 偶像/n 张歆艺/nr 、/w 童瑶/nr 、/w 蒋欣/nr 在/p 剧中/n 演绎/v [三/m 个/q]/mq 性格/n 、/w 经历/n 迥异/z ，/w 感情/n 却/d 分外/d 真实/a 的/ude1 好/a 闺蜜/nz ，/w 展现/v 了/ule 都市/n 新女性/nz 在/p 友情/n 和/cc 爱情/n 上/f 的/ude1 成长/vn 之/uzhi 路/n 。/w 人气/n 花旦/nnt 张歆艺/nr 的/ude1 二/m 姐/n 形象/n 深入人心/vl ，/w 此次/rz 在/p 《/w 新/a 闺蜜/nz 时代/n 》/w 中/f ，/w 她/rr 饰演/v 的/ude1 韩文静/nr 不但/c 常常/d 犯/v 二/m ，/w 性格/n 中/f 麻辣/z 的/ude1 一面/n 也/d 尤为/d 突出/a ，/w 好/a 打抱不平/vl 的/ude1 她/rr 替/p 闺蜜/nz 们/k 解决/v 了/ule 不少/m 难题/n ，/w 冲动/an 火爆/a 的/ude1 性格/n 却/d 也/d 带来/v 了/ule 很多/m 麻烦/an 和/cc 误解/n 。/w 22日/t ，/w 曝光/vi 了/ule 一组/mq 张歆艺/nr 在/p 《/w 新/a 闺蜜/nz 时代/n 》/w 中/f ，/w 为了/p 角色/n 不惜/v 恶搞/v 自己/rr 的/ude1 剧照/n ，/w 张歆艺/nr 带/v 上/f 假牙/n 套/q ，/w 丑萌/nr 丑/a 萌/vg 的/ude1 扮相/n ，/w 引得/v 拍摄/vn 现场/s 一片/mq 欢乐/a ，/w 一起/s 对/p 戏/n 的/ude1 演员/nnt 看到/v 她/rr 这/rzv 副/b 模样/n ，/w 忍不住/v 笑场/nz ，/w 二/m 姐/n 当即/d 本色/n 流露/v 干脆/d 与/cc [大家/rr 一起/s 玩/v]/nz 起/vf 了/ule 自/p 拍/v 。/w 
