昨日/t 上午/t ，/w 市政府/n 新闻办/nis 、/w [中国/ns 移动/vn 龙岩/ns 分公司/nis]/nt 在/p 龙岩/ns 人民/n 会堂/n 举办/v 龙岩/ns 移动/v [信息化/vn 建设/vn]/nz [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 介绍/v 当前/t 移动/vn [4/m G/x]/mq 网络/n 、/w 终端/n 、/w 资费/n 、/w 渠道/n 等/udeng 服务/v 内容/n 。/w 
据悉/v ，/w [4/m G/x]/mq 是/vshi [第四/m 代/q 移动/vn 通信/vn]/nz 技术/n 的/ude1 简称/v ，/w 具有/v 高/a 速率/n 、/w 低/a 时延/gi 、/w 永远/d 在线/vn 的/ude1 显著/ad 优势/n 。/w 截至/v 1月21日/t ，/w [中国/ns 移动/vn 龙岩/ns 分公司/nis]/nt 已/d 在/p 全市/n 建成/v [126/m 个/q]/mq [4/m G/x]/mq 站点/n ，/w 到/v 一季度/nz 末/f 时/ng 将/d 实现/v 新罗区/ns 和/cc 各县/r （/w 市/n ）/w 主城区/n 重点/n 覆盖/v 。/w 今年/t 末/f ，/w 移动/vn [4/m G/x]/mq 服务/vn 将/d 覆盖/v 全市/n 各/rz 乡镇/n 。/w 
未来/t ，/w 通过/p [4/m G/x]/mq 网络/n ，/w 可/v 在/p 龙岩/ns 实现/v “/w [三/m 个/q]/mq 现代/ntc 、/w [八/m 个/q]/mq 数字/n ”/w ，/w 助力/b 龙岩/ns 逐步/d 实现/v 智慧/n 腾飞/vi 。/w 这/rzv “/w [三/m 个/q]/mq 现代/ntc 、/w [八/m 个/q]/mq 数字/n ”/w 具体/a 是/vshi ：/w 现代/ntc 旅游/vn 、/w [现代/ntc 物流/n]/nz 、/w 现代/ntc 养殖/vn ，/w 数字/n 城镇/n 、/w 数字/n 生态/n 、/w 数字/n 教育/vn 、/w 数字/n 卫生/an 、/w 数字/n 政务/n 、/w 数字/n 交通/n 、/w [数字/n 社区/n]/nz 、/w [数字/n 城管/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 罗姝/nr ）/w 
