近日/t ，/w 电影/n 《/w 麦田/n 》/w [三/m 大/a]/mq 主创/vn 导演/nnt 何平/nr 、/w 主演/v 范冰冰/nr 、/w 黄觉齐/nr 聚/v 《/w 男人装/nz 》/w ，/w 同/p 拍/v 了/ule 一组/mq 古今/n 元素/n 相间/v ，/w 艺术/n 元素/n 浓重/a 的/ude1 另类/nz 写真/n ，/w 为/p 电影/n 《/w 麦田/n 》/w 远征/v 日本/ns 造势/v 宣传/vn 。/w 何平/nr 、/w 范冰冰/nr 、/w 黄觉/nr 等/udeng 几位/n 主创/vn 将/d 一同/d 亮相/vi 东京/nsf ，/w 参赛/vn [第/m 22/m 届/q]/mq [东京/nsf 国际/n 电影节/n]/nz “/w 亚洲/ns 之/uzhi 风/n ”/w 单元/n 。/w 
照片/n 上/f ，/w 范冰冰/nr 着/uzhe 布满/v 蕾丝/nz 刺绣/n 的/ude1 黑色/n 短衫/nz ，/w 肩披/nz 硬朗/a 大衣/n ，/w 冷艳/a 性感/a 的/ude1 现代/ntc 着装/n ，/w 搭配/v 着/uzhe 桃花/n 木/ng 钗/ng 的/ude1 古典/b 发型/n ，/w 达成/v 视觉/n 上/f 极大/a 的/ude1 冲击力/n 。/w 而/cc 全套/n 黑/a 西装/n 系列/n 的/ude1 导演/nnt 何平/nr 则/d 沉稳/a 儒雅/z ，/w 手中/s 的/ude1 雪茄/n [烟雾/n 缭绕/vi]/nz ，/w 又/d 透出/v [一/d 丝/n]/mq 诙谐/a ，/w 整个/b 画面/n 有/vyou 一种/mq 后/f 现代/ntc 的/ude1 艺术/n 质感/n 。/w 在/p 此次/rz 大片/n 的/ude1 拍摄/vn 中/f ，/w 加入/v 了/ule [一/d 款/q]/mq 经典/n 旧式/b 摄影机/n ，/w 写意/n 的/ude1 在/p 现/tg 片/q 场/qv 时光/n 。/w 英俊/a 小生/nnt 黄觉/nr ，/w 一身/n 白色/n 登月/vn 个性/n 图案/n 的/ude1 T/x -/w shirt/x ，/w 外套/n 一件/mq 黑色/n 马甲/n ，/w 手持/v 老式/b 摄影机/n ，/w 野逸/nz 气质/n 尽/vi 显/v 。/w 
[第/m 22/m 届/q]/mq [东京/nsf 国际/n 电影节/n]/nz 将/d 于/p 10月17日/t 盛大/b 开幕/vi ，/w 《/w 麦田/n 》/w 将/d 作为/p 参赛/vn 电影/n 亮相/vi “/w 亚洲/ns 之/uzhi 风/n ”/w 单元/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 电影/n 《/w 麦田/n 》/w 继/vg 年初/t 亮相/vi [柏林/nsf 国际/n 电影节/n]/nz ，/w 6月/t 揭幕/vi [上海/ns 国际/n 电影节/n]/nz 和/cc 9月/t 入围/v [多伦多/nsf 国际/n 电影节/n]/nz 之后/f ，/w 再次/d 征战/vi 国际性/n 电影节/n 。/w 据悉/v ，/w 《/w 麦田/n 》/w 还/d 将/d 是/vshi [香港/ns 亚洲/ns 电影节/n]/nz 参展/vn 电影/n 、/w [第三/m 届/q]/mq [海峡/n 两岸/n]/nz 电影节/n 开幕/vi 电影/n 以及/cc [夏威夷/nsf 国际/n 电影节/n]/nz 参赛/vn 电影/n 等/udeng ，/w 由此/d 成为/v 2009/m 年度/n 入选/v [国际/n 电影节/n]/nz 最多/ad 的/ude1 [华语/nz 电影/n]/nz 。/w （/w 来源/n ：/w 男人装/nz ）/w 

