原/b 标题/n ：/w 国际/n 章/q ，/w 你/rr 了/ule 
从/p 1月3日/t 开播/v 起/vf ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 打造/v 的/ude1 国内/s 首/q 档/ng 科学/n 真人秀/nz 节目/n 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w ，/w 其/rz 一个/mq 又/d 一个/mq 具有/v 超强/d 实力/n 的/ude1 “/w 牛/n 人/n ”/w 就/d 把/pba 观众/n 惊得/nz 瞠目结舌/al 。/w 而/cc 坐/v 在/p 评委/nnt 席/qt 上/f 的/ude1 嘉宾/n 同样/d 引人注目/vl 。/w 前/f 不久/d ，/w [现代/ntc 快报/n]/nz 独家/d 报道/v 了/ule 章子怡/nr 加盟/v 该/rz 节目/n 的/ude1 消息/n ，/w 引起/v 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 到底/d “/w 国际/n 章/q ”/w 在/p 节目/n 中/f 的/ude1 表现/vn 如何/ryv 呢/y ？/w 昨天/t 记者/nnt 进行/vn 了/ule 一番/mq 打探/v 。/w 据悉/v ，/w 18日/t 、/w 19日/t 两天/mq ，/w 章子怡/nr 现身/v [南京/ns 国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 录制/vn 现场/s 。/w 录制/v 时/ng 她/rr 不/d 失/v 幽默/a 的/ude1 表达/vn 引起/v 阵阵/q 掌声/n ，/w 而/cc 她/rr 与/cc 汪峰/nr 的/ude1 恋情/n 也/d 被/pbei 多次/mq 提起/v ，/w 甚至/d 一度/d 出现/v 全场/n 观众/n 高呼/v “/w 汪峰/nr ”/w 的/ude1 情形/n 。/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 刘磊/nr 
顺理成章/vl 
陶子/nr 告假/vi ，/w 自称/v “/w 脑残/nz 粉/ag ”/w 的/ude1 章子怡/nr 接棒/nz 
18日/t 当天/t ，/w 章子怡/nr 以/p 评委/nnt 的/ude1 身份/n 出现/v 在/p 节目/n 录制/v 现场/s ，/w 而/cc 之前/f 与/cc 梁冬/nr 、/w 李永波/nr 组成/v “/w 评委/nnt 铁三角/n ”/w 的/ude1 陶子/nr 却/d [神秘/a 失踪/vi]/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 陶子/nr 因为/c 档期/n 原因/n ，/w 无缘/vi 这/rzv 两天/mq 的/ude1 节目/n 录制/v ，/w 章子怡/nr 于是/cc 接棒/nz 陶晶莹/nr ，/w 以/p 评委/nnt 的/ude1 身份/n 出现/v 在/p 节目/n 中/f 。/w 
在/p 节目/n 录制/v 现场/s ，/w 章子怡/nr 透露/v ：/w “/w 其实/d 我/rr 可以/v 说/v 是/vshi 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 脑残/nz 粉/ag ，/w 如果/c 周五/t 我/rr 是/vshi 在/p 国内/s 的话/udh ，/w 都会/n 准时/ad 收看/v 它/rr 。/w ”/w 作为/p 忠实/a 粉丝/nf ，/w 国际/n 章/q 对/p 之前/f 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 播出/v 的/ude1 选手/n 也/d 如数家珍/vl ，/w “/w 所有/b 选手/n 在/p 节目/n 中/f 挑战/vn 的/ude1 不仅/c 是/vshi 超强/d 脑力/n ，/w 也/d 在/p 挑战/vn 自己/rr 的/ude1 [心理/n 素质/n]/nz ，/w 他们/rr 在/p 舞台/n 上/f 展现/v 出来/vf 的/ude1 淡定/nz 、/w 自信/a 给/p 我/rr 的/ude1 触动/vn 很大/d 。/w 其中/rz 给/p 我/rr 感触/n 最/d 深/a 的/ude1 就是/v 刚刚/d 播出/v 的/ude1 中国/ns 雨/n 人/n 周玮/nr 。/w ”/w 
说/v 到/v 周玮/nr ，/w 章子怡/nr 有/vyou 很多/m 感触/n ，/w 她/rr 表示/v ：/w “/w 打动/v 我/rr 的/ude1 不仅/c 是/vshi 他/rr 的/ude1 故事/n ，/w 还有/v 他/rr 家人/n 在/p 这个/rz 充满/v 歧视/vn 、/w 脆弱/a 、/w 不/d 公平/a 的/ude1 环境/n 中/f 的/ude1 坚持不懈/vl 和/cc 信念/n 。/w 这/rzv 给/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 无法/v 坚持/v 自己/rr 梦想/n 的/ude1 人/n 带来/v 了/ule 新的/a 动力/n 。/w 我/rr 钦佩/v 他/rr 的/ude1 家人/n 并且/c 祝福/vn 他/rr 。/w ”/w 
