光明港/ns -/w 工人/nnt 铺设/v [彩色/b 沥青/n]/nz 
部分/n 路段/n 先行/vi 开放/v 
22日/t 上午/t ，/w 在/p 光明港/ns 北岸/s ，/w [数十/m 名/q]/mq 工人/nnt 或/c 是/vshi 给/p 慢行/v 道/qv 铺设/v [彩色/b 沥青/n]/nz (/w 如/v 图/n )/w 、/w 或/c 是/vshi 为/p 人行道/n 铺设/v 地砖/n 。/w 春节/t 前/f ，/w 光明港/ns 北岸/s (/w [六/m 一路/mq]/mq —/w 鳌/ng 兴/v 路/n )/w 长/a 约/d [4/m 公里/q]/mq 的/ude1 [滨河/n 公园/n]/nz 将/d 基本/a 开放/v 。/w 光明港/ns 北岸/s (/w 鳌/ng 兴/v 路/n —/w 国货/n 互通/v )/w [1/m 公里/q]/mq 公园/n [场地/n 平整/a]/nz 目前/t 也/d 已/d 基本/a 完工/vi 。/w 不过/c ，/w 由于/p 工人/nnt 大多/d 在/p 27/m 日前/t 回乡/vi 过年/vi ，/w 相关/vn 工程/n 28日/t 将/d 停工/vi ，/w 全长/n 约/d [5/m 公里/q]/mq 的/ude1 光明港/ns 北岸/s [滨河/n 公园/n]/nz (/w [六/m 一路/mq]/mq —/w 国货/n 互通/v )/w 全线/n 对外开放/vl 大约/d 要/v 到/v [3/m 月初/t]/mq 。/w 俞松/nr 
