22日/t ，/w [福州/ns 火车站/n]/nz 节前/f 长途/b 返乡/vi 客流/n 将/d 呈/v 明显/a 增长/v ，/w 春运/n 客流/n 新高峰/nz 又/d 至/p 。/w 当日/t ，/w 记者/nnt 从/p [福州/ns 火车站/n]/nz 获悉/v ，/w 30日/t 起/vf ，/w 由/p 福州/ns 开往/vf 武夷山/ns 的/ude1 K8750/x 次/qv ，/w 火车票/n 预售/vn 调整/vn 为/p [10/m 天/qt]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 1月30日/t 起/vf ，/w 由/p 福州/ns 开往/vf 武夷山/ns 的/ude1 K8750/x 次/qv ，/w 火车票/n 预售/vn 调整/vn 为/p [10/m 天/qt]/mq (/w 即/v 1月21日/t 可以/v 购买/vn 30日/t 的/ude1 火车票/n ，/w 22日/t 可以/v 购买/vn 31日/t 的/ude1 火车票/n )/w ，/w 其他/rzv 春运/n 图/n 定/v [旅客/n 列车/n]/nz 互联网/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 预售/vn 期/qv 为/p [20/m 天/qt]/mq ;/w 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 预售/vn 期/qv 为/p [18/m 天/qt]/mq ，/w 临时/b 加/v 开/v 的/ude1 [旅客/n 列车/n]/nz 车票/n 预售/vn 期/qv 提前/vd ，/w 其中/rz 网络/n 和/cc 电话/n 预售/vn 期/qv 为/p [25/m 天/qt]/mq 、/w 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 预售/vn 期/qv 为/p [23/m 天/qt]/mq 。/w 
23日/t 旅客/n 出行/vi 的/ude1 方向/n 集中/v 在/p 西南/ns 方向/n 的/ude1 达州/ns 、/w 重庆/ns 、/w 贵阳/ns ;/w 江西/ns 的/ude1 南昌/ns 以及/cc 蚌埠/ns 、/w 商丘/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 省内/s 以/p 厦门/ns 、/w 龙岩/ns 、/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 北/f 等/udeng 方向/n 旅客/n 流量/n 较多/d 。/w [福州/ns 火车站/n]/nz 将/d 加/v 开/v 至/p 贵阳/ns L766/x 次/qv 、/w 重庆/ns 北/f L390/x 次/qv 、/w 达州/ns L872/x 次/qv 、/w 北京/ns T346/x 次/qv 、/w 达州/ns L902/x 次/qv 、/w 南昌/ns L8804/x 次/qv ，/w 共计/v 加/v 开/v [6/m 趟/qv]/mq [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz 。/w 
截止/vi 目前，23日/t 福州/ns 开/v 出/vf 的/ude1 所有/b 普/ag 速/ag 车票/n 已/d 售完/v 。/w 福州/ns 开往/vf 南昌/ns 、/w 武汉/ns 、/w 郑州/ns 方向/n 的/ude1 动车/n 车票/n 已经/d 全部/m 售完/v ，/w 福州/ns 南/b 至/p 深圳/ns 北/f ，/w 福州/ns (/w 南/b )/w 至/p 厦门/ns 的/ude1 动车/n 尚/d 有/vyou 短途/b 余/ng 票/n ;/w 发往/vf 上海/ns 虹桥/ns 方向/n 动/v 车票/n 充裕/a 。/w 
火车站/n 方面/n 提醒/v ，/w 随着/p 客流/n 高峰/n 的/ude1 来临/vn ，/w 春运/n 期间/f ，/w 火车站/n 在/p 加/v 开/v 临客/n 后/f ，/w 始发/v 车流/n 密集/a ，/w 为/p 确保/v 在/p 站/vi 内/f 候车室/n 集结/v 旅客/n 的/ude1 顺利/ad 乘车/vi ，/w 车站/n 将/d 根据/p 列车/n 发车/vn 时间/n 合理/a 安排/v 旅客/n 进站/vi 候车/vn 。/w 车站/n [站/vi 前/f 广场/n]/nz 大量/m 提前/vd 到/v 站/vi 的/ude1 旅客/n 会/v 给/p 车站/n 组织/n 旅客/n 正常/a 进站/vi 乘车/vi 带来/v 额外/b 的/ude1 压力/n ，/w 提前/vd [1/m 至/p 2/m 小时/n]/mq 到/v 站/vi 就/d 有/vyou 充裕/a 的/ude1 时间/n 进站/vi 乘车/vi 。/w 请/v 广大/b 旅客/n 切勿/d 过早/d 来/vf 站/vi 候车/vn 。/w 胡巧灵/nr 
