图集/n 详情/n ：/w 
近日/t ，/w 有/vyou 多/a 名/q 网友/n 在/p 高速/b 路上/s 拍摄/v 到/v [一/d 款/q]/mq 正在/d 运输/vn 途中/s 的/ude1 神秘/a 中国/ns 新型/b 导弹/n 。/w 从/p 外观上/nz 看/v ，/w 这/rzv 款/q 导弹/n 由/p 新型/b 的/ude1 导弹/n 车/n 搭载/v ，/w 单/b 辆/q 导弹/n 车上/s 装备/n 有/vyou [3/m 具/vg]/mq [导弹/n 发射/v]/nz 管/v 。/w 与/cc 我军/n 大量/m 使用/v 的/ude1 鹰击/nz -/w 62/m 陆基/nr [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 该/rz [导弹/n 发射/v]/nz 管/v 采用/vn 的/ude1 是/vshi 棱柱/nz 设计/vn ，/w 结构/n 更为/d 紧凑/a 。/w 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我国/n 最新/a 研制/v 的/ude1 鹰击/nz -/w 18/m 陆基/nr [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 。/w 
陆基/nr [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 是/vshi 从/p 陆地/n 发射/v ，/w 攻击/v 水面/n 舰船/n 的/ude1 导弹/n 。/w 常/d 采用/v 半/m 穿/v 甲/n 爆破/vn 型/k 战斗部/nz ；/w [固体/n 火箭/n 发动机/n]/nz 为/p 动力/n 装置/n ；/w 采用/v [自主/vd 式/k 制导/vn]/nz 、/w 自控/vn 飞行/vn ，/w 当/p 导弹/n 进入/v 目标/n 区/n ，/w 导引头/nz 自动/d 搜索/vn 、/w 捕捉/v 和/cc 攻击/v 目标/n 。/w [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 多次/mq 用于/v 现代/ntc 战争/n ，/w 在/p 现代/ntc 海战/v 中/f 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 陆基/nr [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 是/vshi 许多/mq 沿海/f 国家/n 海防/ns [武器/n 装备/n]/nz 的/ude1 “/w 宠儿/n ”/w 。/w 
目前/t 世界/n 上/f 最为/d 先进/a 的/ude1 陆基/nr [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 主要/b 有/vyou [7/m 款/q]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 中国/ns 鹰击/nz -/w 62/m [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 、/w 中国/ns 鹰击/nz -/w 18/m [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 、/w 俄罗斯/nsf “/w 天王星/n ”/w [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 陆基/nr 版/n 、/w 俄罗斯/nsf K/x -/w [300/m P/x]/mq “/w 堡垒/n ”/w 岸防/n 导弹/n 、/w 日本/ns [12/m 式/k]/mq 陆基/nr [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 、/w 俄/b 印/b 联合/vd 研制/v 的/ude1 “/w 布拉莫斯/nrf ”/w [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 以及/cc 瑞典/nsf 的/ude1 RBS/x -/w 15/m [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 。/w 这些/rz 陆基/nr [反/vi 舰/ng 导弹/n]/nz 的/ude1 性能/n 如何/ryv ？/w 我们/rr 来/vf 一探/nz 究竟/d 。/w 
