2012年8月18日/t 下午/t ，/w 建瓯市/ns 东峰镇/ns 岚下村/ns [三/m 户/q]/mq 人家/n 突然/ad 发生/v 大火/n ，/w 而/cc 引起/v 大火/n 的/ude1 导火索/n 竟是/v 因为/c 家庭/n 纠纷/n 。/w 
黄某/nz 出生于/v 江西省/ns ，/w 与/cc 建瓯市/ns 东峰镇/ns 岚下村/ns 的/ude1 王/n 某/rz 结为/v 夫妻/n 。/w 因/p 琐事/n 两人/mq 发生/v 争执/vn ，/w 王/n 某/rz 于/p 2010年/t 期间/f 向/p 法院/nis 提出/v 离婚/vn 请求/v ，/w 但/c 被/pbei 判决/vn 驳回/v 。/w 2012年/t ，/w 王/n 某/rz 再次/d 提出/v 离婚/vn 请求/v ，/w 被/pbei 法院/nis 再次/d 判决/vn 驳回/v 。/w 黄某/nz 因此/c 怀恨/v 在/p 心/n ，/w 并/cc 伺机/d 报复/vn 。/w 
8月19日/t ，/w 黄某/nz 来到/v 岳母/n 何某/nz 家中/s ，/w 请求/v 何某/nz 阻止/v 妻子/n 王/n 某/rz 跟/p 自己/rr 离婚/vi ，/w 何某/nz 不愿/nz 帮忙/vi 劝解/v 女儿/n ，/w 黄宝生/nr 与/cc 何某/nz 发生/v 争执/vn 。/w 黄宝生/nr 住在/v 何某/nz 家中/s ，/w 躺在/v 床/n 上/f ，/w 黄宝生/nr 越/d 想/v 越气/nz ，/w 于是/cc 起床/vi 将/d 岳母/n 打昏/nz 并用/vi 毛巾/n 猛/a 勒/v 何某/nz 脖子/n ，/w 直到/v 何某/nz 断气/v 。/w 
之后/f ，/w 黄宝生/nr 从/p 何某/nz 房/n 内/f 拿到/v 妻子/n 王/n 某/rz 哥哥/n 家/q 的/ude1 钥匙/n ，/w 于是/cc 携带/v 事先/d 准备好/nz 的/ude1 汽油/n 来到/v 王/n 某/rz 哥哥/n 家中/s ，/w 从/p 一层/mq 厨房/n 取/v 了/ule 水果刀/n 上/f 至/p [二/m 层/qv]/mq 卧室/n 企图/v 杀害/vn 王/n 某/rz 哥哥/n ，/w 但/c 因/p 卧室门/nz 反锁/nz [未能/v 得逞/vi]/nz 。/w 黄宝生/nr 便/d 将/d 汽油/n 倒/vi 在/p 主/ag 卧室/n 门口/s 点燃/v 。/w 随后/d ，/w 黄宝生/nr 又/d 返回/v 何某/nz 住处/n ，/w 点燃/v 何某/nz 家中/s 的/ude1 棉被/n 、/w 稻草/n 等/udeng 物/ng ，/w 致/v 何某/nz 及/cc 相邻/vi 的/ude1 一家/n 全部/m 过火/a 、/w 坍塌/vi 。/w 黄宝生/nr 点燃/v 后/f 逃离/v 了/ule 现场/s 。/w 
警方/n 很快/d 找到/v 了/ule 黄宝生/nr 作案/vi 时/ng 所/usuo 穿/v 、/w 作案/vi 后/f 丢弃/v 在/p 现场/s 附近/f 的/ude1 皮鞋/n 和/cc 鞋内/nz 绣/v 有/vyou 熊猫/n 图案/n 的/ude1 鞋垫/n ，/w 黄宝生/nr DNA/x 分/qt 型/k 的/ude1 饮料瓶/nz ，/w 通过/p 证人/nnt 的/ude1 证言/n ，/w [火灾/n 调查/vn]/nz 意见/n 等/udeng ，/w 很快/d 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 是/vshi 黄宝生/nr ，/w 而/cc 黄宝生/nr 亦/d 对/p 自己/rr 的/ude1 罪行/n 供认不讳/vl 。/w 
法院/nis 经过/p 审理/v ，/w [最终/d 判决/vn]/nz 被告人/n 黄宝生/nr 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ，/w 判处/v 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ；/w 犯/v 放火罪/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 八年/t ，/w 决定/v 执行/vn 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
