近日/t ，/w 南靖县/ns 山城镇/ns 兰陵路/nz 的/ude1 [22/m 个/q]/mq [廉政/n 文化/n]/nz 宣传栏/n 更新/v 版面/n ，/w 成为/v 加强/vn 廉洁自律/bl 和/cc 厉行节约/n 工作/vn 的/ude1 [宣传/vn 教育/vn]/nz 阵地/n 之一/rz 。/w 图/n 为/p “/w 竹/ng 以/p 直/d 而/cc 美人/n 以/p 正/d 而/cc 尊/vg ”/w 的/ude1 [廉政/n 文化/n]/nz 宣传栏/n 吸引/v 行人/n 驻足/vi 学习/v 。/w 张荣仁/nr 徐东升/nr 摄影/vn 报道/v 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
