[江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 近日/t 在/p 南京/ns 进行/vn 新/a 一期/b 节目/n 的/ude1 录制/vn ，/w 有/vyou 观摩/v 了/ule 现场/s 录制/v 的/ude1 网友/n 在/p 微博/n 爆料/v ，/w 称/v 节目/n 现场/s 惊/v 现/tg 章子怡/nr 的/ude1 身影/n 。/w 昨日/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 方面/n 正式/ad 确认/v ，/w 章子怡/nr 将/d 接棒/nz 陶晶莹/nr 代班/nrf [两/q 期/qv]/mq ，/w 担任/v 节目/n 评委/nnt 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 章子怡/nr 继/vg 《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 后/f ，/w [二/m 度/qv]/mq 跨界/nz 荧屏/n 当/p 评委/nnt 。/w 据/p 了解/v ，/w 节目/n 录制/v 现场/s ，/w 章子怡/nr 不仅/c 频频/d 与/cc 选手/n 互动/vn ，/w 大展/ntc 亲和/a 幽默/a 的/ude1 魅力/n ，/w 更/d 现场/s 秀/ag 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 。/w 专题/n 撰文/vi [信息/n 时报/n]/nz 记者/nnt 蔡慕嘉/nr 
加盟/v 渊源/n ：/w 陶晶莹/nr 告假/vi ，/w 章子怡/nr 接棒/nz 
“/w 在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 现场/s 近距离/nz 看到/v 了/ule 国际/n 巨星/n 章子怡/nr ”/w ，/w “/w 今天/t 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 录制/v 现场/s 有/vyou 惊喜/a 啊/y ，/w 竟然/d 章子怡/nr 也/d 到/v 现场/s 了/ule ”/w 。/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 周末/t ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 在/p 南京/ns 进行/vn 了/ule 新/a 一期/b 节目/n 的/ude1 录制/vn ，/w 许多/mq 网友/n 在/p 微博/n 上/f 表示/v ，/w 章子怡/nr 竟然/d 也/d 加盟/v 其中/rz 当/p 起/vf 了/ule 评委/nnt 。/w 
昨日/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 记者/nnt 确认/v ，/w 章子怡/nr 确实/ad 加盟/v 了/ule 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 陶晶莹/nr 因为/c 档期/n 原因/n ，/w 无法/v 参加/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 最新/a 两天/mq 的/ude1 录制/vn 。/w 所以/c ，/w 上周六/t ，/w 章子怡/nr 就/d 以/p 评委/nnt 的/ude1 身份/n 出现/v 在/p [南京/ns 国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 录制/vn 现场/s 。/w 
[江苏/ns 卫视/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 选择/v 章子怡/nr 并/cc 不是/c 临时/b 之/uzhi 举/v ，/w 而是/c 很早/d 之前/f 就/d 有/vyou 了/ule 意向/n 的/ude1 ，/w “/w 因为/c 节目/n 中/f 我们/rr 设置/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 评委/nnt 、/w 科学/n 助教/nnt 以及/cc X/x 观察员/nnt 等/udeng 角色/n ，/w 所以/c 在/p 节目/n 开播/v 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 有/vyou 许多/mq 明星/nnd 在/p 我们/rr X/x 观察员/nnt 的/ude1 物色/v 范围/n ，/w 章子怡/nr 就是/v 其中/rz 之一/rz 的/ude1 邀请/vn 人选/n 。/w 而/cc 这次/r 因为/c 陶子/nr 临时/b 有/vyou 事/n ，/w 所以/c ，/w 章子怡/nr 就/d 顺理成章/vl 地/ude2 成为/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 唯一/b 一位/mq 女性/n 评审/vn 的/ude1 [最佳/z 人选/n]/nz 。/w ”/w 
