郭子健/nr （/w 左/f ）/w 、/w 余文乐/nr 
余文乐/nr 昨日/t 与/cc 导演/nnt 郭子健/nr 到/v 台湾/ns 宣传/v 新片/n 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w ，/w 提到/v 乐仔/nz 与/cc 陈意涵/nr 越来越/d 亲密/a ，/w 前/f 日/b 女方/n 更/d 将/d 他/rr 熟睡/vi 照片/n 上/f 载/v 微博/n ，/w 不过/c 余文乐/nr 否认/v 拍拖/nz ：/w “/w 我们/rr 不怕/v 传/vn 绯闻/n 呀/y ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 成年人/n 了/ule ，/w 何况/c 真的/d 一起/s 哪会/nz 那么/c 公开/ad ！/w ”/w 单身/n 的/ude1 他/rr 更/d 笑言/nz 母亲/n 已/d 放弃/v 催/v 婚/ng ：/w “/w 本来/d 预计/v 在/p [35/m 岁/qt]/mq 前/f 结婚/vi 生孩子/nz 的/ude1 ，/w 只是/d 现在/t 连/ulian 对象/n 都/d 没有/v ，/w 连/ulian 我/rr 妈妈/n 都/d 放弃/v ，/w 不会/v 再/d 催/v 我/rr 了/ule ！/w ”/w 
此外/c ，/w 余文乐/nr 趁机/d 相约/v 台湾/ns 艺人/nnt 潘玮柏/nr 、/w 陈建州/nr （/w 黑人/n ）/w 等/udeng 一班/mq “/w 战友/n ”/w 打/v 游戏/n ，/w 黑人/n 在/p 微博/n 分享/v 打/v 游戏/n 的/ude1 片段/n ，/w 当/p 余文乐/nr 胜出/v 即/v 对/p 镜头/n 高呼/v ：/w “/w 差一点/d 输/v ，/w 连/ulian 我/rr 自己/rr 也/d 很/d 紧张/a ！/w ”/w 原来/d 输家/n 要/v 向/p 赢家/n 斟茶/v 认输/vi ，/w 难怪/d 余文乐/nr 如此/rzv 兴奋/a 。/w 
