位于/v 厦门/ns 翔安/nz 的/ude1 大嶝/nz ，/w 曾/d 是/vshi 两岸/n 炮战/nz 的/ude1 最前线/nz ，/w 如今/t 却/d 成为/v 金门/ns 厦门/ns “/w [两/q 门/n]/mq ”/w 交流/vn 的/ude1 [一/d 扇/q]/mq 大门/n 。/w 设在/v 大嶝/nz 的/ude1 对/p 台/q 小额/b [商品/n 交易/vn 市场/n]/nz ，/w 更是/d 大陆/ns 唯一/b 的/ude1 对/p 台/q 小额/b 商品/n 免税/vn [交易/vn 市场/n]/nz 。/w 
记者/nnt 近日/t 来到/v 大嶝/nz 市场/n ，/w 这里/rzs 正在/d 举办/v “/w 台湾/ns 年/qt 货/n 节/q ”/w ，/w 游客/n 熙熙攘攘/vl ，/w 在/p 遍布/v 市场/n 的/ude1 红灯笼/n 映衬/v 下/f ，/w 显得/v 年/qt 味/ng 浓郁/a 。/w 
“/w 销售额/n 比/p 平时/t 增长/v 了/ule 20%到30%/m ”/w ，/w 正在/d 店铺/n 中/f 忙碌/a 的/ude1 叶进聪/nr [一/d 脸/n]/mq 喜气/n 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 台湾/ns 年/qt 货/n 尤以/d 泡面/nz 、/w [休闲/vn 食品/n]/nz 最/d 受/v 大陆/ns 民众/n 欢迎/v ，/w “/w 台湾/ns 食品/n 口感/n 好/a ，/w 总体/n 来说/uls 质量/n 有/vyou 保证/v ，/w 在/p 大陆/ns 已经/d 有/vyou 了/ule 好/a 口碑/n ”/w 。/w 
来自/v 江苏/ns 的/ude1 李思颖/nr 提/v 了/ule 满满/z 一大/n 篮/ng 的/ude1 各种/rz 台湾/ns [休闲/vn 食品/n]/nz 。/w 她/rr 说/v ，/w 厦门/ns 的/ude1 朋友/n 此前/t 给/p 她/rr 寄/v 过/uguo 一些/mq 台湾/ns 食品/n ，/w 觉得/v 味道/n 很/d 不错/a ，/w 这次/r 来/vf [厦门/ns 旅游/vn]/nz 就/d 专门/d 来/vf 选购/v 一些/mq 年/qt 货/n ，/w “/w 像/v ‘/w Q/x 饼/n ’/w 、/w ‘/w 梅香/nz 花生/n ’/w 不但/c 味道/n 独特/a ，/w 包装/n 也/d 漂亮/a ，/w 过年/vi 的/ude1 时候/n 摆/v 上/f [几/d 盘/qv]/mq 招待/v 亲友/n ，/w 好看/a 又/d 好吃/a ”/w ！/w 
不过/c ，/w 让/v 李思颖/nr 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 想/v 买/v 的/ude1 梅香/nz 花生/n 已经/d 断/v 货/n 了/ule 。/w “/w 卖/v 得/ude3 很好/ad ，/w 很多/m 游客/n 都/d 是/vshi 一大/n 袋/ng 一大/n 袋/ng 地/ude2 买走/nz ”/w ，/w 店员/nnt 说/v ，/w 台湾/ns 食品/n 很/d 有/vyou 创意/n ，/w 像/v 梅香/nz 花生/n 就/d 带有/v 梅子/n 酸甜/nz 的/ude1 味道/n ，/w “/w 和/cc 大陆/ns 食品/n 风格/n 不同/a ”/w ，/w 所以/c 特别/d 受到/v 大陆/ns 游客/n 欢迎/v 。/w 
除了/p “/w 物美/nz ”/w ，/w 大嶝/nz 出售/v 的/ude1 台湾/ns 年/qt 货/n 的/ude1 [另一/m 大/a]/mq 优势/n 是/vshi “/w 价廉/a ”/w ，/w 从/p 2012年11月/t 起/vf ，/w [大陆/ns 海关/nis 总署/nis]/nt 将/d 大嶝/nz [对/p 台/q 小额/b 贸易/vn]/nz 市场/n 免税/vn 额度/n 翻/v 倍/q 提高/v 到/v [6000/m 元/q]/mq 人民币/n (/w 进入/v 市场/n 人员/n 每日/r 可/v 免税/vn 购买/v [6000/m 元/q]/mq 台湾/ns 商品/n )/w ，/w 叶进聪/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 像/v 他/rr 所/usuo 经销/vn 的/ude1 统一/vn 泡面/nz ，/w 售价/n 比/p 免税/vn 市场/n 外/f 便宜/a [三/m 到/v 四/m 成/v]/mq ，/w 只/d 比/p 大陆/ns 类似/a 产品/n 略/d 贵/a ”/w 。/w 
“/w 物美价廉/vl ”/w 让/v 台湾/ns 商品/n 在/p 免税/vn 市场/n [颇受/nz 欢迎/v]/nz 。/w [厦门/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 大嶝/nz 办事处/nis 副主任/nnt 冯呈瑞/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 据统计/nz ，/w 去年/t 大嶝/nz 市场/n 接待/v 游客/n [248/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 交易/v 额达/nrf [9/m ./w 49/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 
