厦门/ns “/w 两会/n ”/w 期间/f ，/w [各/rz 民主党派/n]/nz 团体/n 人士/n 、/w 政协/nis 委员/nnt 围绕/v 建设/vn 两岸/n 交流/vn 的/ude1 窗口/s 城市/n ，/w 为/p 深化/v 两岸/n 经济/n 、/w 文化/n 、/w 科技/n 等/udeng 各/rz 领域/n 交流/vn 合作/v 建言/nz 献计/vi 。/w 在/p [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第/m 十二/m 届/q]/nz [厦门市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq 全体/n 大会/n 上/f ，/w 民盟/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 副主委/nnt 齐晓玲/nr 代表/nnt 民盟/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 发言/vi ，/w 呼吁/v 打造/v 两岸/n 跨境/vn 电子商务/nnd 产业园/nz ，/w 促进/v 厦门/ns [自由/a 贸易区/n]/nz 建设/vn 。/w 
近年/t ，/w [电子/n 商务/n 模式/n]/nz 继/vg 代购/v 、/w [电视/n 购物/vn]/nz 之后/f ，/w 成为/v 两岸/n 消费/v 新宠/nz ，/w 2012年/t ，/w 两岸/n 电商/nz 消费/v 金额/n 达到/v 25亿/m 人民币/n ，/w 有/vyou [八/m 成/v]/mq 的/ude1 台湾/ns 馆/ng 商/vg 正在/d 实施/v 跨境/vn 销售/vn ，/w 业/ng 者/k 估计/v ，/w 两岸/n 的/ude1 B2B/x 和/cc B2C/x 年/qt 销售/v 总量/n 很快/d 将/d 达到/v 150亿/m 人民币/n 。/w 
厦门/ns 要/v 建立/vn 以/p 促进/v 两岸/n 经贸/b 往来/vn 为/p 特色/n 的/ude1 [自由/a 贸易区/n]/nz ，/w 关键/n 必须/d 先/d 从/p 建立/v “/w 两岸/n 跨境/vn 电子商务/nnd [产业/n 园区/n]/nz ”/w 切入/v ，/w 通过/p 设立/v 园区/n 解决/v 贸易/vn 、/w 通关/vn 、/w 物流/n 、/w 资金流/nz 等/udeng 瓶颈/n 问题/n ，/w 理顺/v 关检/nz 、/w 结汇/v 、/w 税收/n 、/w 结算/vn 等/udeng 经贸/b 体制/n ，/w 并/cc 带动/v 厦门/ns 几个/mq [特殊/a 监管/vn 区域/n]/nz 所/usuo 涉及/v 的/ude1 监管/vn 政策/n 、/w [管理/vn 体系/n]/nz 、/w [行政/n 职能/n]/nz 和/cc 信息系统/gi 的/ude1 有效/a 整合/vn ，/w 并/cc 在/p 此/rzs 基础上/nz 逐步/d 过渡/vn 升级/vi 为/p 具有/v 涉/vg 台/q 特色/n 的/ude1 自贸区/nz ，/w 应/v 是/vshi 厦门/ns 推动/v 自贸区/nz 建设/vn 的/ude1 可行/a 路径/n 。/w 
同时/c ，/w 齐晓玲/nr 也/d 针对/p 如今/t 厦门/ns 打造/v 两岸/n 跨境/vn 电子商务/nnd 产业园/nz 存在/v 的/ude1 困难/an ，/w 包括/v ，/w 跨境/vn 电商/nz 政策/n 配套/vn 未/d 到位/vi ，/w 以及/cc 厦门/ns 尚未/d 建立/v 满足/vn 跨境/vn 电商/nz 在/p 厦门/ns 做/v 大/a 做/v 强/a 的/ude1 必需/vn 的/ude1 服务/vn 平台/n ，/w 和/cc 物流/n 通路/n 不/d 顺畅/a 等/udeng 问题/n ，/w 提出/v 了/ule 几点/mq 建议/n 。/w 
会上/n ，/w 许多/mq 政协/nis 委员/nnt 同样/d 把/pba 目光/n 聚集/v 海峡/n 对岸/s ，/w 工商联/nis 代表/nnt 柯希平/nr 建议/n 在/p 两岸/n 区域性/n [金融/n 服务/vn]/nz 中心/nis 建立/v 首家/n [民营/b 银行/nis]/ntcb 、/w 台盟/nz 代表/nnt 卢绍笼/nr 则/d 提出/v 要/v 扶持/vn 帮助/v 在/p 厦/b 台湾/ns 经贸/b 社团/n 健康/a 发展/vn 。/w (/w 记者/nnt 吴婉瑜/nr )/w 
