万家乐/nr 点/qt 赞/v 举动/n 激怒/v 消费者/n ,/w 后/f 解释/v 系/v 官/n 微/ag [管理/vn 人员/n]/nnt “/w 手/n 误/v ”/w 
[消费/vn 投诉/vn]/nz 无处/d 受理/v ?/w 权益/n 受损/vi 有苦难言/vl ?/w 其实/d 每天/r 都/d 是/vshi 315/m ,/w 维权/n 就/d 在/p 您/rr 身边/s 。/w 您/rr 可以/v 通过/p 拨打/v 新快报/nz 报料/nz 热线/n 87776333/m 投诉/vn ,/w 或/c 使用/v 微博/n @/w 新/a 快/a 315/m 提供/v 线索/n ,/w 我们/rr 将/d 对/p 您/rr 提出/v 的/ude1 投诉/vn 进行/vn 调查/vn ,/w 尽快/d 帮/v 您/rr 解决问题/v 。/w 
新快报/nz 讯/ng 记者/nnt 苏中阳/nr 报道/v 市民/n 谢/v 先生/n 去年/t [7/m 月份/n]/mq 购买/v 了/ule [一/d 款/q]/mq 万家乐/nr 天然气/n 热水器/n ,/w 在/p 使用/v 的/ude1 过程/n 中/f ,/w 他/rr 怀疑/v 该/rz 热水器/n 有/vyou 燃气/n 泄露/v 的/ude1 情况/n ,/w “/w 让/v 人/n 产生/v 头晕/vi 、/w 想吐/nz 等/udeng 不适感/n ”/w 。/w 谢/v 先生/n 在/p 微博/n 上/f 发帖/vi 投诉/vn 后/f ,/w 竟/d 获/v 万家乐/nr 企业/n 官/n 微点/gi 赞/vg ,/w 这/rzv 让/v 谢/v 先生/n 更加/d 愤怒/a 。/w [广东/ns 万家乐/nr 燃气具/n 有限公司/nis]/ntc 相关/vn 负责人/nnt 王先生/nr 表示/v ,/w 点/qt 赞/vg 系/v [工作/vn 人员/n]/nnt “/w 手/n 误/v ”/w ,/w 并/cc 已/d 查明/v 疑似/nz 泄漏/v 事件/n 原因/n ,/w 将/d 为/p 谢/v 先生/n 办理/v 退货/vn 处理/vn 。/w 
