昨日/t ，/w 记者/nnt 给/p 周玮/nr 出题/vi ，/w 他/rr 在/p 记者/nnt 的/ude1 笔记本/n 上/f 写下/v 答案/n [本报/rz 记者/nnt]/nz 徐娟/nr 摄/vg 
周玮/nr 参加/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n [视频/n 截图/vn]/nz 
能/v 在/p 短时间/nz 内心/n 算出/vf 等差数列/gm 、/w 循环小数/nz 化/v 分数/n 、/w 高/a 次幂/nz 、/w 多位数/nz 相乘/v 的/ude1 结果/n ，/w 却/d 被/pbei 专家/nnt 鉴定/vn 为/p 中度/b 智障/nz ，/w 仅/d 在/p 小学/nis 做/v 了/ule 几年/mq 旁听生/n …/w …/w 
参加/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n [一夜/mq 成名/vi]/nz 的/ude1 周玮/nr 像/v 极/d 了/ule [美国/nsf 电影/n]/nz 里/f 的/ude1 自闭症/nhd 患者/n “/w 雨/n 人/n ”/w 。/w 有人/r 直呼/nz 震撼/v ，/w 有人/r 批/q 他/rr 造假/v ，/w 人们/n 好奇/a 他/rr 的/ude1 [成长/vi 经历/n]/nz ，/w 也/d 好奇/a 他/rr 的/ude1 [计算/v 方法/n]/nz 。/w 
妈妈/n 周润莲/nr 则/d 看到/v 了/ule 儿子/n 的/ude1 改变/vn 。/w 她/rr 还/d 说/v ，/w 以往/t 周玮/nr 在/p 本/rz 上/f 算/v 完/vn 题/n ，/w 让/v 家里人/n 看/v ，/w 没/d 人/n 懂/v ，/w 他/rr 就/d 急得/v 说/v ：/w “/w 那/rzv 谁懂/nz ？/w ”/w “/w 他/rr 很/d 想/v 有/vyou 个人/n 知道/v 他/rr 在/p 做/v 什么/ry ，/w 他/rr 希望/v 有/vyou 个人/n 能/v 懂/v 他/rr 。/w ”/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 走访/v 了/ule 周玮/nr 的/ude1 家乡/n 山西省/ns 五台县/ns 东雷乡/nrf 长畛村/ns 和/cc 他/rr 住/vi 了/ule 11年/t 的/ude1 县城/n ，/w 在/p 村民/n 、/w 老师/nnt 、/w 父母/n 和/cc 邻居/n 的/ude1 描述/vn 中/f ，/w 试图/v 寻找/v 周玮/nr 的/ude1 [心路/n 历程/n]/nz 。/w 
他/rr 的/ude1 成长/vn 
1991年1月/t ，/w 周玮/nr 出生/vi 在/p 山西省/ns 五台县/ns 东雷乡/nrf 长畛村/ns ，/w 家里/s 有/vyou [4/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 他/rr 是/vshi 家里/s 老三/n 。/w 母亲/n 周润莲/nr 回忆/v ：/w “/w 刚开始/nz 一切/rz 都/d 很/d 正常/a 。/w ”/w 但/c 在/p 六个月/t 大/a 的/ude1 时候/n ，/w 周玮/nr 突然/ad 患/v 上/f 了/ule 一种/mq 怪病/v 。/w “/w 发起/v 病/n 来/vf ，/w 眼睛/n 发青/nz ，/w 嘴/n 发黑/vi ，/w 眼珠/n 向上/vi 翻/v ，/w 身体/n 抽搐/vi 。/w ”/w 父亲/n 周常富/nr 回忆/v ，/w 这种/r 病/n 发作/vi 起来/vf 没有/v 规律/n 可/v 循/vg ，/w 有时候/d 一天/mq [十几/m 次/qv]/mq ，/w 有时候/d 十多天/m 犯/v 一次/mq 。/w 
有人/r 说/v 他/rr 呆傻/a 有人/r 说/v 数学/n 难/a 不/d 倒/vi 他/rr 
1月21日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 租车/vi 从/p 五台县/ns 出发/vi ，/w 拐/v 上/f 一条/mq 坑坑洼洼/bl 的/ude1 小道/n ，/w 走/v 了/ule [14/m 公里/q]/mq ，/w 找到/v 了/ule 周玮/nr 童年时/nz 生活/vn 了/ule 12年/t 的/ude1 长畛村/ns 。/w 
“/w 就/d 那个/rz 呆呆/nz 的/ude1 孩子/n ？/w 这/rzv 两天/mq 还/d 有人/r 来/vf 采访/v 。/w 不过/c ，/w 家里/s 没/d 人/n 。/w ”/w 放羊/vi 的/ude1 老汉/n 张伯/nr 指/v 着/uzhe 村里/n 的/ude1 方向/n ，/w 一路/mq 将/d 记者/nnt 带/v 向/p 距离/n 村口/s [300/m 米/q]/mq 的/ude1 周玮/nr 家/q 。/w 小/a 巷子/n 里/f ，/w 周玮/nr 家/q 黑色/n 的/ude1 大门/n 明显/a 很/d 破旧/a 。/w 推开/v 门缝/n ，/w 能/v 看见/v [百十/m 平方米/q]/mq 的/ude1 院子/n 里/f 晒/v 着/uzhe 玉米棒/nz 。/w 院内/s 有/vyou 一排/mq 低矮/a 的/ude1 平房/n ，/w 西侧/f 屋子/n 的/ude1 窗户纸/nz 都/d 是/vshi 破/v 的/ude1 。/w 门口/s 贴/v 的/ude1 是/vshi 上/f 一个/mq 马/n 年/qt 的/ude1 春联/n ，/w 院子/n 已经/d 很久/d 不住/d 人/n 了/ule 。/w 
“/w 小时候/n 常/d 犯病/vi ，/w 娃/ng 经常/d 走/v 着/uzhe 走/v 着/uzhe 就/d 倒/vi 下去/vf 了/ule 。/w ”/w 在/p 长畛村/ns 开/v 小卖部/n 的/ude1 张/q 老太/n 对/p 幼年/t 的/ude1 周玮/nr 记忆犹新/vl 。/w “/w 走路/vi 也/d 走/v 不得劲/a ，/w 有时/d 一天/mq 犯/v 好几次/d 病/n 。/w 看起来/v 呆呆/nz 傻/a 傻/a 的/ude1 。/w ”/w 村头/s 走/v 来/vf 的/ude1 周/qt 老汉/n 不/d 同意/v 这个/rz 说法/n ，/w “/w 娃娃/n 从小/d 精明/a 着/uzhe 呢/y ，/w [千/m 位数/n]/mq 以内/f 的/ude1 数学/n 难/a 不/d 倒/vi 他/rr 。/w 我/rr 给/p 他/rr 出/vf 过/uguo 题/n ，/w 他/rr 就是/v 村里/n 的/ude1 计算器/n 。/w ”/w 这/rzv 一/m 说法/n 得到/v 了/ule 周玮/nr 堂兄/n 周云飞/nr 的/ude1 验证/vn ，/w “/w 小时候/n ，/w 我/rr 爸/n 给/p 他/rr 写/v 几个/mq 三位数/nz 的/ude1 乘除/n 法/n ，/w 周玮/nr 都/d 能/v 答/v 出来/vf 。/w 我/rr 爸/n 不信/v ，/w 还/d 让/v 他/rr 写/v 了/ule [四/m 种/q]/mq 不同/a 的/ude1 解答/vn 方法/n 。/w ”/w 
看/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 转播/vn 的/ude1 时候/n ，/w 住在/v 村子/n 北/f 头/n 的/ude1 周/qt 存在/v 老两口/n 在/p 电视机/n 前/f 哭/v 了/ule ，/w 周/qt 存在/v 是/vshi 周玮/nr 的/ude1 三/m 伯/ng 。/w “/w 娃/ng 不/d 容易/ad ，/w 那么/c 难/a 的/ude1 题/n ，/w 娃/ng 没/d 算/v 过/uguo 啊/y 。/w ”/w “/w 大家/rr 都/d 当/p 他/rr 是/vshi 个/q 傻子/n ，/w 可/v 我/rr 知道/v 娃/ng 心里/s 啥/ry 都/d 清楚/a 着/uzhe 呢/y ，/w [七/m 八/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 跟着/v 我/rr 下地/vi 里/f ，/w 问/v 他/rr 两个/mq 驴/n 几条腿/nz ，/w 他/rr 脱口而出/vl ‘/w [8/m 条/q]/mq ’/w 。/w 村里人/n 盖房子/nz ，/w 满/a 院子/n 码/v 的/ude1 砖/n 他/rr 看/v 一眼/d 就/d 知道/v 有/vyou 多少/ry 块/q ，/w 谁/ry 都/d 考/v 不住/d 他/rr 。/w ”/w 
9岁时/t 怪病/v 不/d 治/v 而/cc 愈/d [10/m 岁/qt]/mq 成/v 了/ule 小学/nis 旁听生/n 
让/v 儿子/n 开口/vi 说话/vi ，/w [证明/v 自己/rr]/nz 生/v 的/ude1 不是/c 个/q 傻子/n ，/w 回到/v [半/m 岁/qt]/mq 以前/f 健康/a 的/ude1 样子/n ，/w 是/vshi 周润莲/nr 23年/t 来/vf 的/ude1 夙愿/n 。/w 
“/w 村里人/n 当面/d 不说/c ，/w 可/v 都/d 知道/v 我/rr 生/v 了/ule 一个/mq 傻子/n 。/w ”/w 1月21日/t 晚/tg 9时/t ，/w 记者/nnt 在/p [五台县/ns 古城村/ns 家家/n 福/n 超市/nis]/nt 见到/v 了/ule 周玮/nr 的/ude1 母亲/n 周润莲/nr 。/w 刚/d 送走/vi 了/ule 一拨/nz 记者/nnt 的/ude1 周润莲/nr 说话/vi 间/f 便/d 哽咽/vi 起来/vf 。/w “/w 他/rr 出生/vi 的/ude1 时候/n 和/cc 正常/a 孩子/n 一样/uyy ，/w 你/rr 看/v 他/rr 的/ude1 眼神/n 和/cc 他/rr 弟弟/n 一模一样/al 。/w ”/w 指/v 着/uzhe 周玮/nr [半/m 岁/qt]/mq 的/ude1 照片/n ，/w 背面/f 显示/v 的/ude1 时间/n 是/vshi 1991年6月/t 。/w 在/p 后来/t 儿子/n 被/pbei 诊断/vn 为/p “/w [智力/n 低下/a]/nz ”/w 、/w “/w 顽固性/n 低血糖/nhd ”/w 、/w “/w 佝偻病/nhd ”/w 、/w “/w [胰岛/n 细胞瘤/gb]/nhd ”/w 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 这/rzv 张/q 照片/n 支撑/v 周润莲/nr 与/cc 命运/n 抗争/vi 。/w 周润莲/nr 和/cc 丈夫/n 周常富/nr 带着/vn 儿子/n 去/vf 过/uguo 北京/ns 、/w 太原/ns 的/ude1 各/rz 大/a 医院/nis 。/w “/w 能/v 去/vf 的/ude1 医院/nis 都/d 去/vf 了/ule ，/w 说法/n 都/d 不/d 一样/uyy ，/w 查/v 不/d 清楚/a 。/w [9/m 岁/qt]/mq 之前/f 经常/d 抽风/v ，/w 昏迷/v 。/w 大夫/nnt 都/d 说/v 了/ule 活/v 不过/c 几年/mq 。/w ”/w 
周玮/nr 的/ude1 大姐/n 周欣/nr 1月22日/t 上午/t 告诉/v 记者/nnt ，/w 为了/p 治病/vi ，/w 家里/s 一度/d 被/pbei 搞/v 迷信/vn 的/ude1 骗/vn 了/ule [不少/m 钱/n]/mq 。/w 然而/c ，/w 就/d 在/p 周玮/nr [9/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 缠绕/v 他/rr 的/ude1 怪病/v 竟然/d 不/d 治/v 而/cc 愈/d 。/w 发现/v 了/ule 儿子/n 会/v 算数/vi 的/ude1 细节/n 像/v 是/vshi 给/p 周润莲/nr 的/ude1 生命/n 注入/v 了/ule 一针/n 强心剂/n 。/w 周玮/nr [10/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 周润莲/nr 想方设法/dl 让/v 儿子/n 到/v 村/n 小学/nis 当/p 了/ule 一名/mq 旁听生/n 。/w 2003年/t ，/w 村/n 小学/nis 倒塌/v 。/w 为了/p 孩子/n 上学/vi ，/w 周润莲/nr 举家/n 搬到/vf 了/ule 县城/n 的/ude1 古城村/ns ，/w 靠/v 经营/vn 一家/n 小/a 超市/nis 为/p 生/v 。/w 周玮/nr 也/d 成/v 了/ule [古城/n 小学/nis]/nts 的/ude1 一名/mq 旁听生/n ，/w 但/c 由于/p 没有/v 学籍/n 和/cc [考试/vn 成绩/n]/nz ，/w 2006年/t ，/w 周玮/nr 被/pbei 县里/n [两/q 所/usuo]/mq 中学/nis 拒之门外/vl ，/w 辍学/vi 回家/vi 。/w 
2006年/t ，/w 周玮/nr 的/ude1 故事/n 第一次/mq 登上/v 当地/s 的/ude1 一家/n 报纸/n ，/w 但/c 没有/v 引起/v 太多/ad 注意/v 。/w 2009年/t ，/w 周玮/nr 接受/v 央视/j 《/w [走近/v 科学/n]/nz 》/w 的/ude1 访问/vn ，/w 数学/n 天分/n 却/d 被/pbei 质疑/vn 有人/r 教授/nnt ，/w 智商/n 也/d 被/pbei 专家/nnt 定义/n 为/p 中度/b 智障/nz 。/w 
