徐若瑄/nr 与/cc 李云峰/nr （/w 来源/n ：/w [苹果/nf 日报/n]/nz ）/w 
[中国/ns 娱乐网/nz]/nz 综合/vn 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 徐若瑄/nr (/w Vivian/x )/w 的/ude1 男友/n 李云峰/nr 今年/t [36/m 岁/qt]/mq ，/w 印尼/ns 出生/vi ，/w [8/m 岁/qt]/mq 赴/v 新加坡/nsf 念书/vi ，/w 在/p 澳洲/ns 念/v 大学/nis 。/w 2003年/t 接任/v 家中/s 事业/n “/w [新加坡/nsf 马可波罗/nrf 海/n 业/ng 集团/nis]/nt ”/w 主席/nnt ，/w 从/p 当时/t 仅有/nz [6/m 艘/q]/mq 船/n ，/w 至/p 去年/t 已/d 拥有/v [106/m 艘/q]/mq ，/w 集团/nis 市值/n 达/v [6/m 亿元/q]/mq (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 他/rr 曾/d 入选/v 全球/n [100/m 大/a]/mq 杰出/a 华人/n [商业/n 领袖/nnt]/nz 。/w 另据/nz 台/q 媒/ng 爆料/v ，/w 徐若瑄/nr 小/a 男友/n 离/v 过/uguo 婚育/vn 有/vyou [2/m 女/b]/mq 。/w 
李云峰/nr 的/ude1 父亲/n 李万堂/nr 在/p 印尼/ns 白手起家/vl ，/w 从/p 房产/n 做起/v ，/w 后来/t 转入/v 矿业/nis 发展/vn 。/w 
