刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq 厦门/ns 电商/nz 表现/v 如何/ryv ？/w [厦门市/ns 商务局/nis]/nt 昨日/t 发布/v 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 给/p 出/vf 了/ule 答案/n —/w —/w 2013年/t 厦门/ns 全市/n 网络/n 零售额/n 约/d 达/v [60/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi 2年前/t 的/ude1 [3/m 倍/q]/mq ；/w 厦门/ns 企业/n B2B/x 年/qt 交易额/n 估算/v 达/v [500/m 亿元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 厦门/ns 还有/v [4/m 家/q]/mq 企业/n 获得/v 了/ule 央行/n 颁发/v 的/ude1 [第三/m 方/q 支付/v 牌照/n]/nz 。/w 
[厦门市/ns 工商局/nis]/nto [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 目前/t 厦门市/ns 登记/vn 注册/vn 的/ude1 网商/nz 约/d 达/v [17500/m 家/q]/mq ，/w 是/vshi 2年前/t 的/ude1 [6/m 倍/q]/mq ；/w 从事/vi B2B/x 交易/v 企业/n 约/d [4000/m 家/q]/mq ，/w 是/vshi 2年前/t 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq ；/w 从事/vi B2C/x 网络/n [零售/vn 企业/n]/nz 约/d [1000/m 家/q]/mq ，/w 是/vshi 2年前/t 的/ude1 [2/m ./w 5/m 倍/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 厦门/ns 已经/d 涌现/v 出/vf 一批/mq 具有/v 一定/b 影响力/n 的/ude1 [网络/n 品牌/n]/nz ，/w 如/v “/w 万翔/nr 网络/n ”/w 、/w “/w 名鞋库/nz ”/w 、/w “/w [斯/b 波帝/nrf 卡/n]/nz ”/w 、/w “/w 零号男/nz ”/w 、/w “/w 淘鞋网/nz ”/w 等/udeng 。/w 福建/ns 省内/s 众多/a [知名/a 品牌/n]/nz 的/ude1 [B2C/x 电子/n 商务/n 运营/vn 总部/nis]/nt 落户/vi 厦门/ns 。/w 2013年6月/t ，/w “/w 淘宝/n 特色/n  厦门馆/nz ”/w 上/f 线/n 正式/ad 运营/vn ，/w 由/p [象/ng 屿/ng 集团/nis]/ntc 获得/v 唯一/b 运营商/nz 资格/n 的/ude1 [淘宝/n 台湾/ns 馆/ng]/nt 也/d 于/p 2013年12月/t 正式/ad 开馆/v 。/w 
与此同时/c ，/w 企业/n B2B/x 应用/v 积极性/n 提高/v 。/w [数据/n 检索/vn]/nz 表明/v ，/w 有/vyou [1/m 万/d 家/q]/mq 左右/f 的/ude1 厦门/ns 企业/n 在/p [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 开展/v B2B/x 业务/n ；/w [环球/n 资源/n]/nz 外贸/n 网上/s 有/vyou 接近/v [500/m 家/q]/mq 的/ude1 厦门/ns [制造/vn 企业/n]/nz 在/p 其/rz 平台/n 上/f 开展/v B2B/x 业务/n ；/w [中国/ns 制造/vn 网/n]/nz 国内/s 站/vi 上/f 厦门/ns 企业/n 注册/vn 用户数/n 超过/v [30000/m 个/q]/mq ；/w [中国/ns 制造/vn 网/n]/nz 国际/n 站/vi 上/f 厦门/ns 的/ude1 供应商/nnt 约/d [12000/m 个/q]/mq 。/w 据/p 估算/v ，/w 厦门/ns 企业/n B2B/x 年/qt 交易/v 额达/nrf [500/m 亿元/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 张顺和/nr ）/w 
