[日本/ns 时事/n 通信社/nz]/nt 1月23日/t 报道/v 称/vn ，/w 朝鲜/nsf 方面/n 日前/t 出动/v 10多架/m 特/ag 战/v 飞机/n ，/w 进行/vn 了/ule 一场/mq 模拟/vn 打击/v 并/cc 抢占/v [韩国/nsf 仁川/ns 机场/nis]/nt 的/ude1 夜间/n 训练/vn 。/w 据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 20日/t 突击/vn 视察/v 了/ule 此次/rz 夜间/n 训练/vn 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 在/p 此次/rz 训练/vn 中/f ，/w 约/d [150/m 名/q]/mq 特/ag 战/v 队员/nnt 分别/d 乘坐/v [12/m 架/qv]/mq 飞机/n 由/p [朝鲜/nsf 平安/a 北道/nz 基地/nis]/nt 出发/vi ，/w 在/p 首都/n 平壤/ns 近郊/s 的/ude1 顺安/nz 机场/nis 上空/s 跳伞/vi 降落/vi ，/w 之后/f 对/p 机场/nis 进行/vn “/w 破坏/v ”/w ，/w 并/cc 占领/v 了/ule 飞机/n 和/cc 机场/nis 设施/n 。/w 韩国/nsf 方面/n 目前/t 已/d 加强/v [仁川/ns 机场/nis]/nz 周围/f 警备/n 力度/n 。/w 
据悉/v ，/w [仁川/ns 国际/n 机场/nis]/nz 是/vshi 韩国/nsf 首都/n 首尔/ns 主要/b 的/ude1 联/vg 外/f [国际/n 机场/nis]/nz ，/w 为/p 韩国/nsf 最大/gm 的/ude1 [民用/b 机场/nis]/nz ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 韩国/nsf 最大/gm 的/ude1 两家/mq 航空公司/nis [大韩/ns 航空/n]/nz 及/cc [韩/b 亚/b 航空/n]/ntc 的/ude1 主要/b 枢纽/n 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 日/b 媒/ng ：/w 朝/tg 军演/nz 模拟/vn 攻占/v 韩/b [仁川/ns 机场/nis]/nz 金正恩/nr 视察/v )/w 
