原/b 标题/n ：/w 郭富城/nr 要/v 当/p 导演/nnt ，/w 处女作/n 是/vshi 动作/n 剧情片/nz 
郭富城/nr 近日/t 接受/v 新京报/nz 专访/v 时/ng 透露/v ，/w 自己/rr 首/q 当/p 导演/nnt 的/ude1 电影/n 已/d 进入/v 创作/vn 阶段/n ，/w 目前/t 剧本/n 大纲/n 已完成/v [两/q 稿/ng]/mq ，/w 他/rr 也/d 将/d 同时/c 担任/v 编剧/nnt 和/cc 主演/v 。/w 郭富城/nr 将/d 该片/r 类型/n 定位/vn 为/p 一部/mq 动作/n 剧情片/nz ，/w 并/cc 透露/v 会/v 寻找/v 贴近/v 角色/n 气质/n 的/ude1 演员/nnt 来/vf 与/cc 自己/rr 搭档/n ，/w 而/cc 不是/c 找朋友/nz 帮忙/vi ，/w “/w 我/rr 不会/v 打/v 感情/n 分/qt ”/w 。/w 此外/c ，/w 郭富城/nr 还/d 透露/v 春节/t 后/f 他/rr 将/d 投入/v 影片/n 《/w [道士/nnd 下山/vi]/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn ，/w 与/cc 导演/nnt 陈凯歌/nr 合作/vn 。/w 
在/p 创作/v 剧本/n ，/w 定位/vn 动作/n 剧情片/nz 
郭富城/nr 透露/v ，/w 当/p 导演/nnt 的/ude1 想法/n 虽然/c 以前/f 曾/d 有/vyou ，/w 但/c 却/d 没有/v 好/a 的/ude1 想法/n ，/w 直到/v 去年/t 有/vyou 一次/mq 来到/v 北京/ns ，/w 突然/ad 想到/v 了/ule 一个/mq 突破点/n ，/w 让/v 他/rr 觉得/v 可以/v 作为/p [一个/mq 故事/n]/nz 的/ude1 开头/n 。/w 目前/t ，/w 影片/n 正/d 处在/v 创作/vn 剧本/n 阶段/n ，/w 已经/d 完成/v 了/ule [两/q 稿/ng]/mq [故事/n 大纲/n]/nz ，/w “/w 整个/b 故事/n 现在/t 在/p 我/rr 的/ude1 脑海/n 里/f 已经/d 非常/d 清晰/a ，/w 但/c 还/d 缺少/v 细节/n ，/w 我/rr 对/p 目前/t 第二稿/m 大纲/n 还有/v 很多/m 不/d 满意/v 的/ude1 地方/n ”/w 。/w 郭富城/nr 称/v [故事/n 大纲/n]/nz 都/d 是/vshi 自己/rr 亲自/d 执笔/vi ，/w 而/cc 身边/s 也/d 只有/c 一位/mq 编剧/nnt 在/p 和/cc 他/rr 一同/d 创作/vn 。/w 
据悉/v ，/w 郭富城/nr 的/ude1 这部/r 导演/nnt 处女作/n 的/ude1 故事/n 并非/v 来自/v 于/p 他/rr 的/ude1 亲身/d 经历/n ，/w 而是/c 完全/ad 创作/vn 出来/vf 的/ude1 故事/n 。/w 对于/p 影片/n 的/ude1 类型/n 定位/vn ，/w 郭富城/nr 透露/v 自己/rr 的/ude1 导演/nnt 处女作/n 将/d 是/vshi 一部/mq 动作/n 剧情片/nz ，/w “/w 我/rr 希望/v 这部/r 电影/n 是/vshi 丰富/a 的/ude1 ，/w 可能/v [戏剧/n 情节/n]/nz 不会/v 太/d 复杂/a ，/w 但是/c 里面/f 的/ude1 每/rz 一场/mq 戏/n 都/d 要/v 很复杂/nz 。/w 在/p 表达/v 主题/n 之外/f ，/w 片中/s 还/d 会/v 包含/v 爱情/n 、/w 友情/n 和/cc 亲情/n ，/w 既有/v 紧张/a 的/ude1 动作/n 场面/n 和/cc 剧情/n 的/ude1 紧凑/a 张力/n ，/w 又/d 有/vyou [幽默/a 搞笑/vi]/nz 的/ude1 元素/n 。/w ”/w 
