此前/t 在/p 南极/ns 附近/f 海域/n 遇险/vn 的/ude1 俄罗斯/nsf 客船/n “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f 的/ude1 [52/m 名/q]/mq 乘客/n 22日/t 乘坐/v 澳大利亚/nsf “/w 南极光/n ”/w 号/q 破冰船/n 抵达/v 澳大利亚/nsf [塔/n 斯马尼亚/nrf 州/n]/ns 首府/n 霍巴特/nsf 。/w 
据/p [澳大利亚/nsf 广播/vn 公司/nis]/ntc 22日/t 报道/v ，/w 去年/t 12月24日/t 圣诞/t 前夕/f ，/w “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 因/p [天气/n 情况/n]/nz 突变/vi ，/w 在/p 南极/ns 附近/f 海域/n 被困/v 。/w 本/rz 月初/t ，/w 中国/ns “/w 雪龙/n ”/w 号/q 科考/n 船上/s 搭载/v 的/ude1 “/w 雪鹰/nz 12/m ”/w 直升机/n 成功/a 救出/vf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f 的/ude1 [52/m 名/q]/mq 乘客/n ，/w 将/d 其/rz 转移/v 至/p 澳大利亚/nsf 破冰船/n “/w 南极光/n ”/w 号/q 。/w 随后/d ，/w 脱困/v 乘客/n 乘坐/v “/w 南极光/n ”/w 号/q 经/p [澳大利亚/nsf 南极/ns 科考/n 站/vi]/nt —/w —/w 凯西/nrf 站/vi 中转/vn ，/w 最终/d 到达/v 霍巴特/nsf 。/w 到达/v 霍巴特/nsf 后/f ，/w 在/p 海面/n 上/f 漂浮/v 一个/mq 月/n 的/ude1 乘客/n 们/k 难/a 掩/v 喜悦/an 之/uzhi 情/n ，/w 教授/nnt 霍尼发/nr 推特/nz 感谢/v 各国/rzs 的/ude1 援手/vn ，/w 而/cc 医生/nnt 皮考克/nr 则/d 称/v 每位/r 乘客/n 的/ude1 健康/a 状况/n 都/d 不错/a ，/w 夸赞/v “/w 南极光/n ”/w 舒适/a 、/w 装备/n 精良/a 。/w 除了/p [52/m 名/q]/mq 乘客/n 外/f ，/w “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 上/f 还有/v [22/m 名/q]/mq [机组/n 人员/n]/nz 并未/d 撤离/v ，/w 他们/rr 继续/v 留守/vn 在/p 船上/s ，/w 以/p 期待/v [天气/n 情况/n]/nz 好转/vi 后/f ，/w 驾船/nz 自行/d 脱困/vn 。/w 
[澳大利亚/nsf 南极/ns 局/n]/nt 局长/nnt 托尼·弗莱明/nrf 表示/v ，/w 经/p 初步/d 估算/v ，/w “/w 南极光/n ”/w 号/q 此次/rz 救援/vn 将/d 花费/v 约/d [180/m 万/d -/w 240/m 万/d 澳元/q]/mq 。/w 就/d 救援/v 花销/n 的/ude1 承担/v 问题/n ，/w [澳大利亚/nsf 南极/ns 局/n]/nt 方面/n 正在/d 与/cc “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 的/ude1 保险公司/nis 以及/cc 此次/rz 科考/n 的/ude1 组织/n 方——/nrf [新/a 南/b 威尔士/ns 大学/nis]/ntu 商讨/v 。/w 此次/rz 科考/n 活动/v 负责人/nnt 、/w [澳大利亚/nsf 新/a 南/b 威尔士/ns 大学/nis]/ntu [气候/n 变化/vn]/nz 教授/nnt 图尔尼/nrf 称/v ，/w [4/m 个/q]/mq 国家/n 积极/ad 展开/v 营救/vn 行动/vn 是/vshi 一项/mq 很/d 了不起/a 的/ude1 事情/n ，/w 但/c 目前/t 尚/d 不/d 清楚/a 营救/v 费用/n 该/rz 由/p 谁/ry 出/vf 。/w 据/p 他/rr 所/usuo 知/v ，/w 律师/nnt 和/cc 保险公司/nis 正/d 就/d 相关/vn 成本/n 展开/v 磋商/vn 。/w [中国/ns 国家/n 海洋局/nis]/nt 极地/n 科考/n 办公室/nis 主任/nnt 曲探宙/nr 在/p 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 按照/p [国际/n 惯例/n]/nz ，/w 营救/v 方/q 营救/v 被困/v 人员/n 不/d 收取/v 费用/n ，/w 但/c 营救/v 财物/n 所/usuo 花/n 费用/n 需要/v 被/pbei 救/v 一方/mq 承担/v 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 澳大利亚/nsf [特派/vn 记者/nnt]/nnt 王佳可/nr 甄翔/nr 】/w 
