一人/mq “/w 试水/nz ”/w ，/w 接着/c 召集/v 同村/n 村民/n 参与/v ，/w 以/p “/w 包裹/n 藏/v 毒/n ”/w 的/ude1 骗局/n 进行/vn 诈骗/vn 。/w 昨日/t ，/w 经/p [长泰县/ns 检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 法院/nis 一审/b 依法/d 以/p 诈骗罪/n 分别/d 判处/v 该/rz [四/m 人/n]/mq 有期徒刑/n 2年6/t 个/q 月/n ，/w 缓刑/vi 4年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [12/m 万元/q]/mq 等/udeng 不等/vi 刑期/n 。/w 
2012年9月9日/t ，/w 安溪/ns 人/n 林某彬/nr 承租/v 芗城区/ns [东方/s 明珠/n 花园/n]/nz 作为/p 窝点/v ，/w 后/f 又/d 纠集/v 同村/n 的/ude1 陈某庆/nr 、/w 易/ad 某/rz 春/tg 夫妻/n 和/cc 柯某静/nr 参与/v 。/w 
由/p 林某彬/nr 通过/p 语音/n 软件/n 按/p [手机/n 号码/n]/nz 向/p 不/d 特定/b 对象/n 拨打/v 语音/n 电话/n ，/w 称/v 有一个/mq 包裹/n 因/p 地址/n 不详/vi 无法/v 到达/v ，/w 请/v 与/cc 邮政局/nis 联系/v ；/w 然后/c 由/p 易/ad 某/rz 春/tg 、/w 柯某静/nr 冒充/v 邮政局/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 接/v 听/v 电话/n ，/w 骗/v 被害人/n 包裹/n 里面/f 藏/v 有/vyou 违禁物品/n ，/w 与/cc [公安/n 机关/n]/nz 联系/v ；/w 再/d 由/p 陈某庆/nr 假冒/v 公安人员/nnd 接/v 听/v 电话/n ，/w 称/v 需要/vn 安全/an 保护/vn 其/rz [银行/nis 账户/n]/nz 的/ude1 资金/n ，/w 与/cc 银联/n 中心/nis 联系/v ；/w 最后/f 由/p 林某彬/nr 冒充/v 银联/n 中心/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 接/v 听/v 电话/n ，/w 骗/v 被害人/n 到/v ATM/x 取款/vi 机上/s 转账/vn 操作/vn 。/w 
通过/p 上述/b 方式/n ，/w 一个/mq 月/n 的/ude1 时间/n ，/w [四/m 人/n]/mq 以/p “/w 包裹/n 藏/v 毒/n ”/w 的/ude1 骗局/n ，/w 向/p 不/d 特定/b 对象/n 拨打/v 诈骗/vn 电话/n 1700余人次/m ，/w 共/d 骗/v 得/ude3 人民币/n [21200/m 元/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 曾炳光/nr 苏禹成/nr 陈群/nr 通讯员/nnt 真/a 坚/ng 满/a 荣/ag 黄/a 从/p 余柯彩/nr 华林虹/nr 林伟/nr 张雪娟/nr ）/w 
