据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 花莲港/nz 亲/ng 水/n 游憩/nz 区/n 22日/t 有/vyou [8/m 位/q]/mq “/w 女神/n ”/w 翩然而至/vl 。/w 艺术家/nnt 林英玉/nr 看完/v 纪录片/n 《/w 看见/v 台湾/ns 》/w ，/w 决定/v 结合/vn 消/v 波/n 块/q 创作/vn [8/m 座/q]/mq 雕塑/n －/w 消/v 波/n 女神/n ；/w 除/p 传达/v [八/m 方/q]/mq 合/v 境/ng 意思/n ，/w 更/d 表达/v 对/p 自然/n 、/w 土地/n 与/cc 海洋/n 的/ude1 珍惜/vn 。/w 
位/q 花莲港/nz 旁/f 的/ude1 [维纳斯/nrf 艺廊/nz]/nz 与/cc 花莲/ns 县府/n 、/w 公/ng 所/usuo 合作/vn ，/w 举行/v “/w 消/v 波/n 女神/n ?/w 合/v 境/ng 天使/n ”/w 装置/n 艺术展/n 。/w [8/m 尊/vg]/mq 高达/v [3/m ./w 6/m 米/q]/mq 的/ude1 裸体/b 消/v 波/n 块/q 女神/n ，/w 隐喻/v 着/uzhe 对/p 自然/n 、/w 土地/n 和/cc 海洋/n 的/ude1 保护/vn ，/w 在/p [碧海/n 蓝天/n]/nz 的/ude1 衬托/vn 下/f 格外/d 醒目/a 。/w 
“/w 我/rr 想/v 让/v 民众/n 更/d 重视/v 大自然/n 与/cc 生命/n 价值/n 。/w ”/w [第/m 13/m 届/q]/mq 李仲生/nr 李/ng 基金会/nis [视觉/n 艺术/n]/nz 奖/n 得主/n 林英玉/nr 说/v ，/w “/w 消/v 波/n 女神/n ”/w 是/vshi 他/rr 在/p 2009年八八/t 风灾/n 时/ng ，/w 因/p 感概/nz 人/n 生命/n 的/ude1 无常/a 而/cc 开始/v 创作/vn ；/w 去年/t 看/v 了/ule 纪录片/n 《/w 看见/v 台湾/ns 》/w ，/w 觉得/v 大自然/n 的/ude1 反扑/vn 很大/d ，/w 决定/v 加入/vn 消/v 波/n 块/q ，/w 将/d 艺术/n 与/cc [世俗/n 生活/vn]/nz 中/f 所/usuo 见/v 物品/n 做/v 结合/vn ，/w 呼吁/v 人/n 要/v 放下/v 功利/n 、/w 重视/v 自然/n 与/cc 生命/n 价值/n 。/w 
林英玉/nr 说/v ，/w 女神/n 头部/n 有/vyou 莲花/n 盛开/v 的/ude1 霓虹灯/n ，/w 当天/t 色/ng 渐/d 暗/a ，/w 便/d 有/vyou [七彩/n 灯光/n]/nz 变化/vn ，/w 象征/n 一个人/mq 脉搏/nhd 和/cc 呼吸/v ，/w “/w 站/vi 在/p 这块/r 土地/n 上/f ，/w 我们/rr 都/d 是/vshi 同时/c 呼吸/v ，/w 同时/c 生存/vi 。/w ”/w 
