柯希平/nr 建议/n 将/d 设立/v 厦门/ns 首家/n [民营/b 银行/nis]/ntcb 作为/p 推进/vi 两岸/n [金融/n 服务/vn]/nz 中心/nis 建设/vn 的/ude1 重点/n 工作/vn 
昨日/t 上午/t ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 进行/vn 大会/n 发言/vi 。/w 
两个/mq 小时/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 有/vyou [15/m 位/q]/mq 委员/nnt 先后/d 上台/vi 发言/vi 。/w 大会/n 发言/vi 的/ude1 内容/n 都/d 是/vshi 市政协/n 各/rz 参加/v 单位/n 、/w 界别/n 活动/v 小组/nis 和/cc 市政协/n 委员/nnt 在/p [深入/ad 基层/n]/nz 调研/v 基础上/nz 形成/v 的/ude1 ，/w 都/d 很/d 接地气/nz ，/w 很/d 有/vyou 建设性/n 。/w 
大力/d 推动/v 厦门/ns 首家/n [民营/b 银行/nis]/ntcb 的/ude1 组建/vn 报批/vn 工作/vn 
“/w 据统计/nz ，/w 2012年/t ，/w 厦门市/ns [民营/b 经济/n]/nz 实现/v 增加值/n [679/m ./w 33/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n GDP/x 比重/n 仅/d 为/p 24.1%/m ；/w 民间/n [固定资产/n 投资/vn]/nz 仅/d 占/v 全市/n [城镇/n 固定资产/n 投资/vn]/nz 的/ude1 36.5%/m 。/w 与/cc 本省/r 及/cc 其他/rzv [民营/b 经济/n]/nz [发达/a 地区/n]/nz 相比/vi ，/w 厦门/ns 由于/p 历史/n 及/cc 其他/rzv 各种/rz 原因/n ，/w [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn 相对/d 薄弱/a ，/w 严重影响/v 了/ule [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn 进程/n 。/w ”/w [厦门市/ns 工商联/nis]/nt 主席/nnt 、/w 厦门/ns 总商会/nis 会长/nnt 、/w [厦门/ns 恒兴/nz 集团/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 柯希平/nr 委员/nnt 开门见山/vl ，/w 也/d 把/pba 话说/v 得/ude3 很重/nz 。/w 
柯希平/nr 建议/n ，/w 厦门市/ns 应/v 切实/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n “/w 新/a [36/m 条/q]/mq ”/w ，/w 尽快/d 出台/vi 落实/v “/w 新/a [36/m 条/q]/mq ”/w 的/ude1 [实施/v 细则/n]/nz 。/w 要/v 在/p 充分/ad 用活/v 用/p 足/a 中央/n [优惠/vn 政策/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 结合/v 厦门/ns 实际/n 制定/v 更/d 具/vg 操作性/n 的/ude1 举措/n ，/w 进一步/d 降低/v [民间/n 资本/n]/nz 的/ude1 准入/vn 门槛/n ，/w 切实/ad 消除/v “/w 玻璃门/nz ”/w 、/w “/w 弹簧门/n ”/w ，/w 进一步/d 激发/v [民间/n 投资/vn]/nz 热情/an 。/w 
柯希平/nr 本人/rr 正在/d 通过/p 总商会/nis 平台/n ，/w 积极/ad 筹建/v 厦门/ns 首家/n [民营/b 银行/nis]/ntcb 。/w 在/p 发言/vi 中/f ，/w 他/rr 自然/n 也/d 不忘/v 帮/v 自己/rr “/w 推销/v ”/w [民营/b 银行/nis]/ntcb 。/w 他/rr 建议/n ，/w 大力/d 推动/v 厦门市/ns 首家/n [民营/b 银行/nis]/ntcb 的/ude1 组建/vn 报批/vn 工作/vn 。/w 
“/w 目前/t ，/w [民营/b 银行/nis]/ntcb 各项/r 前期/f 筹备/vn 工作/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 但/c 该项/r 工作/vn 的/ude1 推进/vn 还/d 需/v [主要/b 领导/n]/nnt 重视/v 并/cc 关心/v 支持/vn 、/w 分管/v 领导/n 具体/a 指导/vn ，/w 需/v [沟通/v 协调/v]/nz 银监会/nz 审批/vn 。/w 建议/n 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 设立/v 厦门/ns 首家/n [民营/b 银行/nis]/ntcb 作为/p 推进/vi 两岸/n 区域性/n [金融/n 服务/vn]/nz 中心/nis 建设/vn 的/ude1 重点/n 工作/vn ，/w 大力/d 推动/v 该/rz 银行/nis 的/ude1 组建/vn 报批/vn 工作/vn 。/w ”/w 
针对/p 目前/t 厦门/ns [民营/b 企业/n]/nz 普遍/ad 遇到/v 的/ude1 厂房/n 紧张/a 、/w 研发/v 用地/n 缺乏/v 等/udeng 问题/n ，/w 柯希平/nr 还/d 建议/n ，/w 在/p 厦门/ns 两岸/n [新兴/b 产业/n]/nz 和/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz 合作/vn 示范/vn 区内/n 划出/v 一定/b 区域/n ，/w 作为/p 民/ng 企/ng [产业/n 园区/n]/nz ，/w 交由/v 厦门/ns 总商会/nis 会员/nnt 企业/n 牵头/vi 进行/vn 投资/vn 、/w 建设/vn 、/w 招商/vn 、/w 运营/vn 。/w 
