欧洲/ns 看中/v 日/b 之争/v 像/v 小孩/n 打架/vi 
王义桅/nr 
近日/t ，/w 中/f 日/b 大使/nnt 在/p BBC/x 激辩/nz ，/w 一位/mq 欧洲/ns 朋友/n 来信/n ，/w 说/v 出/vf 其/rz 内心/n 想法/n ：/w 相比/vi 于/p 欧洲/ns ，/w [亚洲/ns 国家/n]/nz 还/d 没有/v 长大/vi ，/w 似/vg 生活/vn 在/p 欧洲/ns 的/ude1 [19/m 世纪/n]/mq 。/w 中/f 日/b 死/v 掐/v ，/w 就/d 像/v 小孩/n 打架/vi ，/w 都/d 跑到/v 大人/n 这里/rzs 来/vf 告状/vi 了/ule 。/w 
更有甚者/bl ，/w 欧洲/ns 有/vyou 一种/mq 日渐/d 流行/v 的/ude1 观点/n 认为/v ，/w 现在/t 东亚/ns 情势/n 和/cc 一/m 战前/t 欧洲/ns 很/d 像/v ，/w 今天/t 的/ude1 中国/ns 正如/v 一/m 战前/t 的/ude1 德国/nsf ，/w 中/f 日/b 之争/v 及/cc 背后/f 的/ude1 中美/n 较量/vn 正如/v 一/m 战前/t 的/ude1 德法/nrf 、/w 德/b 英/b 之争/v ，/w 还有/v 的/ude1 说/v 钓鱼岛/ns 可能/v 是/vshi 萨拉热窝/nsf 。/w 按/p 此/rzs 推导/vn ，/w 似乎/d 是/vshi 中国/ns 在/p 改变/v 战后/t 秩序/n 。/w 
东亚/ns 生活/vn 在/p 我们/rr 的/ude1 历史/n 中/f ，/w 这/rzv 是/vshi 欧洲人/nz 的/ude1 普遍/ad 心态/n ，/w 因而/c 总/b 以/p 过来人/n 眼光/n 审视/v 东亚/ns 。/w 但/c 从/p 中/f 日/b [数千/m 年/qt]/mq 文明/n 交往/vn 史/ng 看/v ，/w 中/f 日/b 之争/v 只是/d 短暂/a 一瞬/t 。/w 为什么/ryv 欧洲人/nz 如此/rzv 看待/v 和/cc 担心/v 中/f 日/b 之争/v ，/w 并/cc 跃跃欲试/vl 要/v 教育/vn 、/w 指点/v 一番/mq 呢/y ？/w 原因/n 就/d 在于/v 近代/t 以来/f 形成/v 的/ude1 “/w 欧洲/ns 中心论/n ”/w 。/w 正如/v 一句/mq 俄罗斯/nsf 谚语/n ，/w “/w 忘记/v 过去/vn ，/w 失去/v 一只/mq 眼睛/n ;/w 沉溺于/nz 过去/vf ，/w 失去/v 双眼/n ”/w 。/w 欧洲人/nz 对/p 复杂/a 的/ude1 [中/f 日/b 关系/n]/nz 史/ng 和/cc 东亚/ns 文化/n 并不/d 了解/v ，/w 简单/a 类比/vi 可能会/nz 酿成/v “/w 自我/rr 实现/v 的/ude1 预言/v ”/w 。/w 
其实/d ，/w 东亚/ns 的/ude1 情势/n 与/cc 欧洲/ns 还/d 脱/v 不/d 了/ule 干系/n 。/w 近代/t 欧洲人/nz 入侵/v 亚洲/ns ，/w 破坏/v 了/ule 古老/a 文明/n 的/ude1 发展/vn 轨迹/n ，/w 将/d 日本/ns 、/w 中国/ns 先后/d 推/v 到/v 现代/ntc 国家/n 阶段/n ，/w 亚洲/ns 成为/v 欧洲/ns 的/ude1 晚辈/n 、/w 学生/nnt 。/w 于是/cc 欧洲人/nz 就/d 抱着/v 同情/vn 眼光/n ，/w 以/p 教师爷/n 心态/n 指教/v 一番/mq 。/w 对/p 钓鱼岛/ns 之争/v ，/w 欧洲人/nz 常常/d 质问/v ，/w “/w 为什么/ryv 不能/v 国际法/n 解决/v ？/w ”/w 他们/rr 没有/v 意识到/v ，/w 中/f 日/b 纠结/vi ，/w 远远/d 早/a 于/p 多半/d 基于/p 欧洲/ns 经验/n 的/ude1 《/w 联合国/nt 海洋法/n 》/w ，/w 何况/c 后者/rzv 本身/rz 并不/d 解决/v 领土/n 、/w [领海/n 主权/n]/nz 归属/v 问题/n 。/w 
