由于/p 大部分/n 舰艇/n 技术/n 落后/a ，/w [中国人民解放军/nt 海军/nnd]/nz 目前/t 无法/v 为/p 北京/ns 的/ude1 对外/vn 政策/n 和/cc 经济/n 扩张/vn 充当/v 坚实/a 后盾/n 。/w 但是/c ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz 位/q [居/v 世界/n 前列/n]/nz ，/w 一系列/b 最新型/b 舰艇/n 陆续/d 列装/nz 。/w 
[中国/ns 海军/nnd]/nt 约/d 有/vyou [25/m 万/d 人/n]/mq ，/w 拥有/v [一/d 艘/q]/mq 中/f 型/k 航母/n “/w 辽宁/ns 舰/ng ”/w 、/w [三/m 艘/q]/mq 配备/v 弹道导弹/n 的/ude1 核潜艇/n 、/w [五/m 艘/q]/mq [攻击/vn 型/k 核潜艇/n]/nz 、/w 约/d [60/m 艘/q]/mq [柴/n 电/n 潜艇/n]/nz 、/w 约/d [60/m 艘/q]/mq 驱逐舰/n 和/cc 护卫舰/n 、/w 160多艘/m 扫雷舰/n 和/cc 登陆舰/n 、/w 约/d [300/m 艘/q]/mq 各类/r 快艇/n 。/w 
潜艇/n 达到/v 世界/n 水平/n 
资料/n 图/n ：/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 潜艇/n 编队/n 威武/a 霸气/an 。/w 
资料/n 图/n ：/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [056/m 型/k]/mq [导弹/n 护卫舰/n]/nz 。/w 
文章/n 称/v ，/w [094/m 型/k]/mq [弹道导弹/n 核潜艇/n]/nz 是/vshi [中国/ns 海军/nnd]/nt 核力量/nz 的/ude1 基础/n 。/w 中国/ns 目前/t 拥有/v [三/m 艘/q]/mq 该/rz 型/k 潜艇/n ，/w 还有/v [三/m 艘/q]/mq 正在/d 建造/v 。/w 
这/rzv [几/d 艘/q]/mq 核潜艇/n 能够/v 摧毁/v 位于/v 美国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 和/cc 欧洲/ns 本土/n 的/ude1 目标/n 。/w 但/c 用/p 当前/t 标准/n 衡量/v ，/w 它们/rr 噪音/n 过/uguo 大/a ，/w 只能/v 被/pbei 部署/vn 在/p 沿岸/f 水域/n ，/w 还/d 不得不/d 解决/v 确保/vn 它们/rr 免遭/v 敌人/n 反潜/vn 舰艇/n 攻击/vn 的/ude1 问题/n 。/w 考虑到/v 美国/nsf 固定/a 和/cc 机动/b 的/ude1 潜艇/n 搜寻/v 设备/n 已经/d 发展/vn 到/v 很高/d 水平/n ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 很难/d 解决/v 上述/b 问题/n 。/w 
热点/n 推荐/v ：/w 
 外/f 媒/ng 点评/v 全球/n [第五代/mq 战机/n]/nz ：/w 中国/ns [两/q 型/k]/mq 战机/n 名列/v 其中/rz 
 世界/n [10/m 大/a]/mq 特种部队/nis 排名/vi 曝光/vi [中国/ns 特种部队/nis]/nt 最/d 神秘/a (/w 组/n 图/n )/w 
 UFO/x 真相/n ：/w 美国/nsf 军方/n 收藏/v 了/ule [16/m 具/vg]/mq 外星人/n 尸体/n (/w 组/n 图/n )/w 
