[广州/ns 南/b 站/vi]/nt 的/ude1 一名/mq 换乘/v 旅客/n ，/w 不用/d 出/vf 站/vi 就/d 能/v 换乘/vn ，/w “/w 零换乘/nz ”/w 给/p 旅游/vn 带来/v 便捷/a 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 王小润/nr 摄/vg 
南京/ns 中央门/ns 长途汽车站/n 迎来/v 了/ule 学生/nnt 返城/nz 高峰/n 。/w 王路宪/nr 摄/vg 
