2013/m 年度/n [漳州市/ns 市直/b 单位/n]/nt [政风/n 行风/n]/nz 考评/v 结果/n 出炉/v ，/w 在/p 所有/b 的/ude1 评议/vn 单位/n 里/f ，/w 漳州/ns 发展/v 水/n 务/vg 成绩/n 最/d 差/a 。/w 
为何/ryv 会/v 如此/rzv 呢/y ？/w “/w 水费/n 违约金/n 高/a ，/w 漏水/vi 抢修/vn 不/d 及时/ad ，/w 既/c 当/p 裁判员/nnt 又/d 当/p 运动员/nnt ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt [服务/vn 态度/n]/nz 恶劣/a 。/w ”/w [漳州市/ns 纠风办/nis]/nt 行/ng 评/v 代表/nnt 蔡溪根/nr 结合/v 自身/rr 经历/n ，/w 分析/vn 了/ule 漳州/ns 发展/v 水/n 务/vg 分数/n 低/a 的/ude1 一些/mq 原因/n ，/w 他/rr 希望/v 漳州/ns 水/n 务/vg 在/p 这些/rz 方面/n 能/v 有些/rz 改进/v 。/w 
行/ng 评/v 代表/nnt ：/w 天价/n 违约金/n 就是/v [霸王/n 条款/n]/nz 
[漳州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 致公党/nt [漳州市/ns 委会/v]/nt 副主委/nnt 蔡溪根/nr 作为/p 一名/mq [漳州市/ns 纠风办/nis]/nt 的/ude1 行/ng 评/v 代表/nnt ，/w 也/d 参与/v 了/ule 2013/m 年度/n [漳州市/ns 市直/b 单位/n]/nt [政风/n 行风/n]/nz 考评/vn 。/w “/w 漳州/ns 发展/v 水/n 务/vg 在/p 所有/b 评议/v 单位/n 里/f ，/w 成绩/n 最/d 差/a ，/w 这/rzv 是/vshi 群众/n 与/cc 专家/nnt 共同/d 评议/vn 的/ude1 结果/n ，/w 好/a 就是/v 好/a ，/w 不好/a 就是/v 不好/a ，/w 并非/v 个人/n 能/v 说了算/vl 。/w ”/w 蔡溪根/nr 还/d 结合/v 自己/rr 的/ude1 亲身/d 体会/v ，/w 分析/vn 了/ule 漳州/ns 发展/v 水/n 务/vg 分数/n 低/a 的/ude1 一些/mq 原因/n ，/w 并/cc 指出/v 了/ule 其/rz 存在/v 的/ude1 一些/mq 诟病/n 。/w “/w 水费/n 违约金/n 偏高/d ，/w 这/rzv 是/vshi 很大/d 一个/mq 问题/n 。/w ”/w 蔡溪根/nr 说/v ，/w 既然/c 是/vshi 违约金/n ，/w 就是/v 要/v 双方/n 都/d 认可/vn 了/ule 哪种/ry 情况下/nz 违约/vn ，/w 违约/vn 了/ule 该/rz 收取/v 违约金/n 多少/ry 后/f ，/w 再/d 来/vf 收取/v ，/w 不能/v 用/p [格式/n 合同/n]/nz 来/vf 要求/n 市民/n 交/v 这样/rzv 高/a 的/ude1 违约金/n ，/w 这/rzv 是/vshi [霸王/n 条款/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w 漳州/ns 发展/v 水/n 务/vg 有时/d 在/p 漏水/vi 抢修/v 方面/n ，/w 不是/c 很/d 及时/ad ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 它/rr 分数/n 低/a 的/ude1 问题/n 之一/rz 。/w “/w 有/vyou 一次/mq ，/w 我/rr 发现/v 我家/n 的/ude1 水表/n 跑得/nz 比/p 刘翔/nr 还/d 快/a ，/w 就/d 去找/v 漳州/ns 水/n 务/vg [工作/vn 人员/n]/nnt 反映/v ，/w 后/f 经/p 检测/vn ，/w 水表/n 确实/ad 快/a 了/ule 很多/m 。/w ”/w 蔡溪根/nr 说/v ，/w 他/rr 希望/v 漳州/ns 水/n 务/vg 能/v 酌情/d 扣/v 些/q 水费/n ，/w 但/c 水/n 务/vg 给/p 出/vf 的/ude1 补偿/vn 措施/n 是/vshi 补偿/vn 一个/mq 月/n 的/ude1 水费/n 而已/y 。/w “/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 有点/d 霸道/a ，/w 他们/rr 既/c 当/p 裁判员/nnt ，/w 又/d 当/p 运动员/nnt ，/w 我们/rr 作为/p 民众/n ，/w 如何/ryv 能/v 跑/v 赢/vn 他们/rr ？/w ”/w 
此外/c ，/w 蔡溪根/nr 还/d 提出/v ，/w 好几次/d 去/vf 交/v 水费/n ，/w 都/d 发觉/v [工作/vn 人员/n]/nnt 态度/n 不是/c 很好/ad ，/w 他/rr 希望/v [服务/vn 态度/n]/nz 能/v [有所/v 提高/v]/nz 。/w 
