赵本山/nr (/w 资料/n 图/n )/w 。/w 
距离/n 马/n 年/qt 春晚/n 直播/vn 还有/v [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 昨日/t 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 带/v 妆/vg 彩排/v ，/w 冯巩/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 华少/nr 、/w 直通/v 春晚/n [四/m 强/a]/mq 等/udeng 人/n 一一/m 亮相/vi ，/w 而/cc 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 韩星/nr 李敏镐/nr 虽然/c 已经/d 抵京/v ，/w 但/c 并未/d 出现/v 在/p 彩排/v 现场/s ，/w 另外/c 旅法/vn 魔术师/nnt Yif/x 等/udeng 人/n 则/d 悉数/d 亮相/vi 。/w [沈阳/ns 晚报/n]/nz 、/w 沈阳网/nr 记者/nnt 采访/v 时/ng 获悉/v ，/w 为了/p 在/p 大年/n [三十/m 晚上/t]/nz 给/p 观众/n 带来/v 更多/ad 的/ude1 “/w 笑果/nz ”/w ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 演员/nnt 王宁/nr 、/w 常远/nr 和/cc 艾伦/nrf 在/p 节目/n 四/m 审/v 时/ng 被/pbei 毙/v 的/ude1 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w 复活/vi ，/w 至此/d 马/n 年/qt 春晚/n [相声/n 小品/n]/nz 的/ude1 数量/n 由/p [4/m 个/q]/mq 增加/v 到/v [5/m 个/q]/mq 。/w 
改变/v ：/w 冯小刚/nr 临时/b 决定/v 加/v 小品/n 
在/p 上次/t 彩排/v 结束/vn 后/f ，/w [相声/n 小品/n]/nz 被/pbei 缩减/v 成/v [4/m 个/q]/mq 让/v 马/n 年/qt 春晚/n 成为/v 30年/t 来/vf 语言/n 类/q 节目/n 最/d 弱/a 的/ude1 一届/mq ，/w 不少/m 观众/n 反应/vn 看得/v “/w 不/d 过瘾/a ”/w 。/w 昨日/t 记者/nnt 获悉/v 由于/p [相声/n 小品/n]/nz 数量/n 太少/d ，/w 让/v 语言/n 类/q 节目/n [艺术/n 总监/nnt]/nnt 赵本山/nr 很/d 不满/an 。/w 在/p 20日/t 彩排/v 结束/vn 后/f ，/w 赵本山/nr 在/p 与/cc 春晚/n 剧组/nis 开会/vi 时/ng 发脾气/vi 放/v 狠/d 话/n 称/v ：/w “/w 实在/d 不行/a 我/rr 现在/t 排/v 一个/mq 小品/n 上/f 。/w ”/w 赵本山/nr 的/ude1 态度/n 再/d 加上/v 参加/v 彩排/vn 的/ude1 观众/n 有/vyou 不满/an 的/ude1 声音/n ，/w 冯小刚/nr 决定/v 让/v [开心/a 麻花/nf]/nz 演员/nnt 王宁/nr 、/w 艾伦/nrf 、/w 常远/nr 的/ude1 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w 复活/vi 。/w 这样/rzv [相声/n 小品/n]/nz 的/ude1 数量/n 变成/v 了/ule [5/m 个/q]/mq ，/w 再/d 加上/v 张国立/nr 的/ude1 说/v 快板/n ，/w 语言/n 类/q 节目/n 增加/v 到/v [6/m 个/q]/mq 。/w 不/d 过往/vn 届/q 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 数量/n 都/d 在/p [8/m 个/q]/mq 左右/f ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 比重/n 仍/d 是/vshi 偏/d 弱/a 。/w 
期待/v ：/w 何炅/nr 汪涵/nr 有望/v 亮相/vn 拜年/vi 
昨日/t 早晨/t ，/w 韩国/nsf 演员/nnt 李敏镐/nr 现身/v [仁川/ns 机场/nis]/nz 飞往/v 中国/ns ，/w 很/d 明显/a 李敏镐/nr 这次/r 来/vf 中国/ns 是/vshi 参加/v 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 彩排/vn 。/w 不过/c [本报/rz 记者/nnt]/nz 打探/v 得知/v ，/w 李敏镐/nr 昨日/t 并/cc 没有/v 现身/v 央视/j 演播厅/n ，/w 他/rr 目前/t [首要/b 任务/n]/nz 是/vshi 接受/v 中国/ns 舞蹈老师/nnd 的/ude1 专业/n 训练/vn ，/w 为/p 大年夜/t 的/ude1 表演/vn 做/v 准备/vn 。/w 当/p 公布/v 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 阵容/n 的/ude1 时候/n ，/w 不少/m 观众/n 吐槽/nz 怎么/ryv 还是/c “/w 老/a 面孔/n ”/w ，/w “/w 说/v 好/a 的/ude1 何/ry 老师/nnt 呢/y ？/w ”/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 尽管/c 地方/n 卫视/n 当家/vi 名嘴/nz 们/k 没/d 被/pbei 委以/v 主持/vn 的/ude1 重任/n ，/w 但是/c 他们/rr 有可能/nz 以/p 特殊/a 的/ude1 形式/n 亮相/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 据/p 透露/v ，/w 直通/v 春晚/n [四/m 强/a]/mq 将/d 携/v 自家/rr 节目/n 电视台/nis 即/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 、/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 、/w [广西/ns 卫视/n]/nz 、/w [北京/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 当家/vn 主持人/nnt 给/p 观众/n 拜年/vi ，/w 届时/d 何炅/nr 、/w 汪涵/nr 等/udeng 热门/a 主持人/nnt 有望/v 亮相/vn 。/w 
烦恼/an ：/w 节目/n 超时/v 姚贝娜/nr 独唱/vn 仅/d 一分/t 多/a 钟/n 
记者/nnt 发现/v 目前/t 曝光/vi 的/ude1 节目单/n 上/f 节目/n 并/cc 不是/c 很多/m ，/w 零点/n 后/f 的/ude1 节目/n 仅有/nz [三/m 个/q]/mq ，/w 但/c 却/d 有/vyou 媒体/n 曝/vg 出马/vi 年/qt 春晚/n 严重/a 超时/v 的/ude1 消息/n ，/w [令人/v 费解/a]/nz 。/w 昨日/t 记者/nnt 多方/d 打探/v 得知/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 在/p 经过/p 第二次/mq 带/v 观众/n 带/v 妆/vg 彩排/v 后/f ，/w 尽管/c 毙/v 了/ule 两个/mq 语言/n 类/q 节目/n ，/w 但/c 仍/d 超时/v ，/w 导演/nnt 组/n 决定/v 歌舞/n 类/q 节目/n 集体/n 压缩/v 。/w 因/p “/w 好/a 声音/n ”/w 走红/vi 的/ude1 姚贝娜/nr 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 上/f 独唱/vn 《/w 天/qt 耀/v 中华/nz 》/w 引发/v 了/ule 不少/m 热/a 议/v ，/w 不过/c 知情/vi 人士/n 向/p 记者/nnt 透露/v 姚贝娜/nr 的/ude1 “/w 独唱/vn ”/w 仅有/nz 一分钟/mq ，/w 和/cc 以往/t 春晚/n 歌曲/n 联唱/v 每人/r 分配/v 的/ude1 时间/n 差不多/al 。/w 梁家辉/nr 和/cc 陈慧琳/nr 的/ude1 唱/v 跳/vn 节目/n 《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 被/pbei 导演/nnt 组/n 要求/n 由/p 原来/d [5/m 分钟/qt]/mq 缩减/v 成/v 不足/an [3/m 分钟/qt]/mq 。/w 据悉/v 梁家辉/nr 方面/n 对此/d 决定/v 措手不及/al ，/w 原本/d 排练/v 好/a 的/ude1 舞蹈/n 需要/v 重新/d 编排/v 了/ule 。/w 
