原/b 标题/n ：/w 麻花/nf 成功/a 突围/vi 
昨日/t ，/w 马/n 年/qt 春晚/n [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v 在/p 央视/j 演播厅/n 举行/v 。/w 冯巩/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 华少/nr 、/w 大鹏/nz 、/w “/w 直通/v 春晚/n ”/w [四/m 人/n]/mq 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 汪小敏/nr 等/udeng 亮相/vi 彩排/v 现场/s 。/w 此前/t 第二次/mq 联/vg 排/v 时/ng ，/w 语言/n 类/q 节目/n 缩水/vi 至/p [四/m 个/q]/mq ，/w 让/v 人/n 惊叹/v 马/n 年/qt 春晚/n 会/v 成为/v 史上/d 语言/n 类/q 节目/n 最少/d 的/ude1 春晚/n 。/w 昨日/t 央视/j 记者/nnt 获悉/v ，/w 本次/r 彩排/v 小品/n 又/d 增加/v 一个/mq ，/w 主演/v 为/p [开心/a 麻花/nf]/nz 人气/n 演员/nnt 王宁/nr 、/w 常远/nr 、/w 艾伦/nrf 。/w 
麻花/nf 已有/v 两/m 作品/n 入围/v 
昨日/t 央视/j [新闻/n 频道/n]/nz 记者/nnt 在/p 采访/v 现场/s 发现/v ，/w 语言/n 类/q 节目/n 在/p 上/f 一次/mq 联/vg 排/v 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 基础上/nz 多/a 出/vf 一组/mq ，/w 主演/v 为/p [开心/a 麻花/nf]/nz 的/ude1 演员/nnt 王宁/nr 、/w 常远/nr 、/w 艾伦/nrf 。/w 据悉/v [三/m 人/n]/mq 曾/d 在/p 2013年/t 春晚/n 登台/vi ，/w 在/p 小品/n 《/w [大城/ns 小事/n]/nz 》/w 中/f 扮演/v 打工族/n ，/w 据悉/v 今年/t 增加/v 的/ude1 这个/rz 小品/n 主题/n 为/p 讽刺/v 贪污/vn 腐败/an 。/w [开心/a 麻花/nf]/nz 另有/v 马丽/nr 、/w 沈腾/nr 的/ude1 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w 入选/v ，/w 这样/rzv 算/v 起来/vf [开心/a 麻花/nf]/nz 有望/v 在/p [五/m 个/q]/mq 小品/n 中/f 占/v 两/m 席位/n 。/w 
李敏镐/nr 离开/v 韩国/nsf 来京/v 
昨日/t 彩排/v 现场/s ，/w 刘谦/nr 的/ude1 师兄/n 台湾/ns 第一/m “/w 腹语/nz 大师/nnt ”/w 刘成/nr 亮相/vi ，/w 刘成/nr 此前/t 通过/p 《/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n 》/w 节目/n 获得/v 春晚/n 彩排/v 邀请函/n ，/w 他/rr 和/cc 布偶/nz 对话/vn ，/w 让/v 人/n 感觉/n 不/d 出来/vf 是/vshi 刘成/nr 一个人/mq 在/p 表演/vn 。/w 据悉/v ，/w 此次/rz 刘成/nr 将/d 和/cc 自己/rr 的/ude1 小鸟/n 布偶/nz “/w 空空/z ”/w 一同/d 登上/v 今年/t 春晚/n 的/ude1 舞台/n 。/w 另据/nz 韩国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 昨日/t 韩国/nsf 人气/n 演员/nnt 李敏镐/nr 现身/v [韩国/nsf 仁川/ns 机场/nis]/nt ，/w 准备/v 飞往/v 中国/ns ，/w 据悉/v 李敏镐/nr 这次/r 来/vf 中国/ns 是/vshi 参加/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 彩排/vn 。/w 
春晚/n 组/n 发/v 声明/n 不/d 卖票/nz 
每年/r 临近/v 春晚/n ，/w 网络/n 上/f 就/d 有/vyou 不少/m 商家/n 倒卖/v 春晚/n 门票/n ，/w 昨日/t [本报/rz 记者/nnt]/nz 观察/v ，/w 网络/n 上/f 倒卖/v 的/ude1 春晚/n 彩排/v 和/cc 直播/vn 现场/s 的/ude1 票/n 约/d 在/p [2000/m 元/q]/mq 至/p [55000/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 昨日/t 春晚/n 剧组/nis 通过/p 官方/n 微博/n 回应/vn 此事/r ，/w “/w 近日/t ，/w 春晚/n 剧组/nis 发现/v 有人/r 在/p 网上/s 售卖/v 2014/m 春晚/n 彩排/v 、/w 直播/v 门票/n 。/w 对此/d ，/w 2014/m [中央/n 电视台/nis 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 剧组/nis 郑重/ad 声明/n ：/w 春晚/n 剧组/nis 从未/d 以/p 任何/rz 方式/n 、/w [渠道/n 销售/vn]/nz 春晚/n 门票/n ，/w 春晚/n 剧组/nis 提醒/v 广大/b 观众/n 、/w 网友/n 不要/d 相信/v ，/w 以免/c [受骗/vi 上当/vi]/nz 。/w ”/w 
