小学生/nnd 参观/v 市/n 地震局/nis 科普/b 基地/nis 。/w 
[厦门市/ns 地震局/nis 测/v 震/vi 子/ng 台/q]/nt 
近/a 段/q 时间/n 来/vf ，/w 厦门/ns 周边/n 的/ude1 台湾/ns 、/w 莆田/ns 等/udeng 地/ude2 地震/n 频/ag 发/v ，/w 尽管/c 震级/n 不大/d ，/w 对/p 厦门/ns 也/d 没有/v 造成/v 破坏/vn 影响/vn ，/w 但/c 市民/n 们/k 绑紧/nz 了/ule 神经/n :/w 厦门/ns 的/ude1 地震监测/gg 预警/vn 能力/n 行/ng 不行/a 啊/y ？/w 厦门/ns 的/ude1 防震减灾/v [综合/vn 能力/n]/nz 怎么样/ryv 呢/y ？/w 
为此/bl ，/w 记者/nnt 近日/t 走进/v 位于/v 石泉/ns 山上/s 的/ude1 [厦门市/ns 地震局/nis]/nto ，/w 为/p 您/rr 揭开/v 厦门/ns 的/ude1 地震监测/gg 工作/vn 现状/n 与/cc 未来/t 规划/n 。/w 
防震/vn “/w 大脑/n ”/w 
小小/z [办公/vn 大楼/n]/nz ，/w 连/ulian 施工/vn 爆破/vn 都/d 能/v 监测/vn 到/v 
石泉/ns 路/n 有/vyou 栋/q 不起眼/a 的/ude1 白色/n 大楼/n ，/w 这里/rzs 的/ude1 办公室/nis [24/m 小时/n]/mq 都/d 有人/r 值守/nz 。/w 每天/r ，/w 分布/vi 各处/rzs 的/ude1 地震台/nis 站/vi 监测/vn 到/v 的/ude1 地震/n 数据/n 在/p 这里/rzs 被/pbei 输入/v 电脑/n ，/w 并/cc 被/pbei 分析/vn 研究/vn 。/w 这里/rzs 就是/v [厦门市/ns 地震局/nis]/nto 。/w 
市/n 地震局/nis 局长/nnt 毛松林/nr 说/v ，/w 别/d 看/v 地震局/nis 只是/d [市/n 科技局/nis]/nt 的/ude1 二级/b 局/n ，/w 办公/vn 场所/n 小/a ，/w 有/vyou 地震灾情/gg 的/ude1 时候/n ，/w 这里/rzs 就是/v 厦门/ns 的/ude1 防震减灾/v “/w 大脑/n ”/w 。/w 
毛松林/nr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 市/n 地震局/nis 已经/d 打造/v 出/vf 一套/mq 行之有效/vl 的/ude1 应急指挥/v 体系/n 。/w 未来/t 要/v 将/d 厦门/ns 打造/v 成为/v “/w 地震/n 安全岛/n ”/w ，/w [这个/rz 概念/n]/nz 是/vshi 市/n 地震局/nis 2013年/t 提出/v 来/vf 的/ude1 ，/w 总共/d 有/vyou [10/m 个/q]/mq 具体/a 指标/n ，/w 紧紧/d 围绕/v “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 战略规划/gi ，/w “/w 地震/n 安全岛/n ”/w 将/d 逐步/d 实现/v 。/w 
“/w 厦门/ns 地震/n [遥测/vn 台网/n]/nz 能够/v 监测/vn 到/v 厦门/ns 地区/n [1/m ./w 5/m 级/q]/mq 以上/f 的/ude1 地震/n 、/w [台湾/ns 地区/n]/ns [3/m ./w 5/m 级/q]/mq 以上/f 的/ude1 地震/n ，/w 基本上/d 周边/n 地区/n 的/ude1 [工程/n 施工/vn]/nz 爆破/vn ，/w 厦门/ns 地震/n [遥测/vn 台网/n]/nz 都/d 能/v 监测/vn 到/v 。/w ”/w 毛松林/nr 说/v 。/w 
[遥测/vn 台网/n]/nz 
地震台/nis 站/vi 布/n 至/p 漳/ng 泉/ng ，/w 总共/d 要/v 建/v [16/m 个/q]/mq “/w 千里眼/n ”/w 
距离/n 市/n 地震局/nis 不/d 远/a 的/ude1 一个/mq 阴暗/a 潮湿/a 的/ude1 防空洞/n 里/f ，/w 在/p 一个/mq 水泥/n 平台/n 上/f ，/w 安放/v 着/uzhe 一个/mq 圆柱状/nz 的/ude1 设备/n ，/w 像/v 一口/mq 倒扣/v 的/ude1 不锈钢/n 锅/n 。/w 
这/rzv 就/d 叫/vi 地震仪/n ，/w 厦门/ns 周边/n 地区/n 地面/n 有/vyou 震动/vn 发生/v 的话/udh ，/w 它/rr [第一/m 时间/n]/nz 就/d 能/v 捕捉/vn 到/v ，/w 并/cc 通过/p [无线/b 传输/vn]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 传到/v 主控/vn 室/n 。/w 这种/r 地震仪/n 可/v 记录/vn 小/a 到/v [1/m 级/q]/mq 以下/f 的/ude1 微震/nz 、/w 大/a 到/v [8/m 级/q]/mq 以上/f 的/ude1 大/a 震/vi ，/w 还/d 可以/v 给/p 出/vf 完整/a 的/ude1 地震/n 波形/n 。/w 
这些/rz 设备/n 都/d 是/vshi 地震/n 部门/n 的/ude1 “/w 千里眼/n ”/w ，/w 它们/rr [24/m 小时/n]/mq 不/d 间断/vi 在/p 监视/v 和/cc 捕捉/v 地壳/n 岩体/nz 的/ude1 细微/a 变化/vn ，/w 地震/n 部门/n 就是/v 通过/p 这些/rz 设备/n 提供/v 的/ude1 数据/n 对/p 地震/n 展开/v 研究/vn 和/cc 会商/v 。/w 
据悉/v ，/w 厦门/ns 目前/t 共有/v [5/m 个/q]/mq 类似/a 的/ude1 地震台/nis 站/vi ，/w 分别/d 位于/v 晋江/ns 狗/n 山/n 、/w 同/p 安/ag 大帽山/nz 、/w 长泰/ns 吴田山/nz 、/w 漳浦/ns [二/m 瑁/x]/mq 山/n 、/w 思明/nz 石泉山/nr ，/w 它们/rr 组成/v 了/ule 厦门/ns 的/ude1 地震/n [遥测/vn 台网/n]/nz 。/w 
未来/t ，/w 厦门/ns 还/d 将/d 进一步/d 加密/vn 台/q 站/vi 的/ude1 网络/n ，/w 使/v 台/q 站/vi 总数/n 达到/v [16/m 个/q]/mq ，/w 台/q 站/vi 之间/f 的/ude1 间距/n 为/p [10/m 公里/q]/mq ，/w 建成/v “/w [三/m 台/q 合一/vi]/nz ”/w 的/ude1 形式/n 。/w 这样/rzv 密集/a 的/ude1 台/q 站/vi ，/w 是/vshi 为/p [地震/n 预警/vn]/nz 、/w 地震烈度/n 速/ag 报/n 而/cc 建/v ，/w 可以/v 进一步/d 及时/ad 准确/a 把握/v 震情/n 、/w 灾情/n ，/w 为/p 地震/n 防灾/vn 减灾/vn 工作/vn 提供/v 强有力/bl 的/ude1 科技/n 平台/n 支撑/v 。/w 
