22日/t 下午/t ，/w [龙岩/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 召开/v 。/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [军分区/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 黄晓炎/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [军分区/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 政治委员/nnt 王乃谦/nr ，/w [军分区/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 司令员/nnt 许建伟/nr ，/w [军分区/nis 党委/nis]/nt 常委/nnt 黄慧忠/nr 、/w 黄华松/nr 、/w 王泉明/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
黄晓炎/nr 说/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 我市/r 取得/v 可喜/a 的/ude1 发展/vn 成绩/n ，/w 这/rzv 是/vshi 全市/n 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 共同/d 奋斗/vi 的/ude1 成果/n ，/w 凝聚/v 着/uzhe 军分区/nis 全体/n 官兵/nnd 和/cc 广大/b [民兵/n 预备役/n]/nz 人员/n 的/ude1 汗水/n 与/cc 付出/v 。/w [龙岩/ns 军分区/nis]/nt 紧紧/d 围绕/v 上级/n 的/ude1 指示/n 要求/n ，/w 在/p [思想/n 政治/n]/nz 建设/vn 、/w [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 、/w [国防/n 动员/v]/nz 建设/vn 、/w 基层/n [基础/n 建设/vn]/nz 和/cc 党委/nis 班子/n 建设/vn 上/f 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn ，/w 全体/n 官兵/nnd 在/p 支持/v 地方/n [重点/n 工程/n]/nz 建设/vn 、/w 扶贫帮困/v 、/w 抢险救灾/v 、/w 维护/v 稳定/an 、/w 为民/v 服务/vn 等/udeng 方面/n 做出/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 贡献/n 。/w 
黄晓炎/nr 指出/v ，/w 2014年/t ，/w 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 希望/v [龙岩/ns 军分区/nis]/nt ，/w 一/m 要/v 围绕/v 强/a 军/n 之/uzhi 魂/n ，/w 加强/v [思想/n 政治/n]/nz 建设/vn 。/w 与/cc 党中央/nt 、/w 中央军委/nt 保持/v 高度/d 一致/a ，/w 进一步/d 打/v 牢/a 部队/nis 官兵/nnd 高举/v 旗帜/n 、/w 听/v 党/n 指挥/v 、/w 履行/v 使命/n 的/ude1 [思想/n 政治/n]/nz 基础/n 。/w 二/m 要/v 围绕/v 强/a 军/n 之/uzhi 要/v ，/w 提高/v 履行/vn 使命/n 能力/n 。/w 在/p 认清/v 形势/n 中/f 强化/v [军事/n 斗争/vn]/nz 意识/n ，/w 在/p 严格/ad 标准/n 中/f 推进/vi [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 。/w 三/m 要/v 围绕/v 强/a 军/n 之/uzhi 基/ng ，/w 夯实/v 部队/nis 建设/v 基础/n 。/w 以/p 更高/d 的/ude1 标准/n 、/w 更/d 严/a 的/ude1 要求/n 抓紧/v 抓/v 实/ad 抓好/v 第二批/mq 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 凝聚/v 部队/nis 发展/v 正能量/nz ，/w 推动/v [国防/n 后备/b 力量/n]/nz 建设/vn 科学化/vn 、/w 规范化/vn 。/w 四/m 要/v 围绕/v 强/a 军/n 之/uzhi 梦/n ，/w 加强/v 武装/n 工作/vn 领导/n 。/w 要/v 高度/d 重视/v 党/n 管/v 武装/n 工作/vn ,/w 以/p 解放思想/vl 、/w 改革创新/v 的/ude1 精神/n 推进/vi 武装/n 工作/vn 体制/n 机制/n 建设/vn ，/w 积极探索/v 领导干部/nnt [国防/n 教育/vn]/nz 经常化/vi 、/w 基层/n [基础/n 建设/vn]/nz 规范化/vn 等/udeng 体制/n 机制/n 。/w 要/v 把/pba 走/v [军民/n 融合/v 式/k 发展/vn]/nz 路子/n 作为/p [重要/a 途径/n]/nz ，/w 把/pba 军政/n 、/w [军民/n 团结/v]/nz 作为/p 重要/a 政治/n 保障/vn ，/w 统筹/v [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc [国防/n 建设/vn]/nz ，/w 推动/v 军民/n 融合/v 深度/n 发展/vn ，/w 为/p 推动/v 我市/r [国防/n 动员/v]/nz 和/cc 后备/b 力量/n 建设/vn 再/d 上/f 新/a 台阶/n 做出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
会上/n ，/w 王乃谦/nr 代表/nnt [军分区/nis 党委/nis]/nt 常委/nnt 作/v 了/ule 工作报告/v 。/w 许建伟/nr 就/d 做好/v 军分区/nis 工作/vn 作/v 了/ule 具体/a 部署/vn 。/w 
会议/n 表彰/vn 了/ule [龙岩/ns 军分区/nis]/nt 2013/m 年度/n [先进/a 集体/n]/nz 和/cc [先进/a 个人/n]/nnt 。/w （/w 记者/nnt 陈发胜/nr 通讯员/nnt 林鸿明/nr ）/w 
