[农用/b 三轮车/n]/nz 里拉/n 了/ule 不少/m 孩子/n 
“/w 你/rr 知道/v 咱家/nz 在/p 哪里/rys 吗/y ？/w ”/w [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丁永和/nr 经常/d 把/pba 小/a 孙子/n 抱/v 到/v 膝盖/n 上/f ，/w 笑呵呵/z 地/ude2 问/v 。/w 过/uguo 完/vi 这个/rz 春节/t 才/d 满/a [3/m 周岁/q]/mq 的/ude1 小不点儿/n ，/w 还/d 不/d 完全/ad 听得/v 懂/v 爷爷/n 的话/udh ，/w 只是/d 眨巴/v 着眼/vi ，/w 似乎/d 在/p 等/udeng 老人/n 的/ude1 回答/vn 。/w 
事实上/bl ，/w 从/p 10年前/t 就/d 出门/vi 打工/vi 的/ude1 丁永和/nr ，/w 一直/d 辗转/vi 在/p 天津/ns 静海县/ns 和/cc 河北省/ns 沧州/ns 、/w 黄骅/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 只有/c 一半/m 的/ude1 春节/t 能/v 回老家/vi 。/w 他/rr 的/ude1 大儿子/n 丁黎明/nr 一家/n [4/m 口/n]/mq ，/w 也/d 有/vyou 两年/mq 没/d 回去/v 了/ule 。/w 
“/w 再/d 难/a 也/d 要/v 回家/vn ！/w ”/w 在/p 马/n 年/qt 春节/t 临近/v 时/ng ，/w 同/p 在/p 天津/ns 打工/vi 的/ude1 丁黎明/nr 暗暗/d 下/f 了/ule 决心/n 。/w 
只是/d ，/w 他们/rr 所/usuo 住/vi 的/ude1 村子/n 离/v 最近/t 的/ude1 火车/n 售票点/n 有/vyou [200/m 里/f]/mq 地/ude2 ，/w 不会/v 上网/vn 也/d 不懂/v 电话/n 购票/v 的/ude1 他/rr ，/w 没有/v 抢/v 到/v 一张/mq 回家/vi 的/ude1 票/n ，/w “/w 大客/nz (/w 大型/b [长途/b 客车/n]/nz )/w 实在/d 也/d 坐/v 不/d 上/f ”/w 。/w 他/rr 和同村/ns 一个/mq 大/a 高个儿/n 老乡/n 商量/v 着/uzhe ：/w 要/v 不/d 开车/vi 回/v ？/w 
他/rr 所/usuo 指/v 的/ude1 车/n ，/w 是/vshi 一辆/mq 平时/t 干活/vi 用/p 的/ude1 [农用/b 三轮车/n]/nz 。/w 驾驶室/n 里/f 可以/v 坐下/vi 两个人/mq ，/w 敞篷车/n 斗/v 可以/v 挤/v 下/f [十/m 来/vf]/mq 人/n 。/w 从/p 天津/ns 到/v [安徽/ns 亳州/ns]/ns ，/w “/w 连着/v 开/v 一天/mq 一夜/mq 就/d 到/v 了/ule ”/w 。/w 
听说/v 有人/r 有/vyou 办法/n 回家/vi ，/w 在/p 附近/f 打工/vi 、/w 买/v 不到/v 票/n 的/ude1 同乡/n ，/w 纷纷/d 打电话/vi 要求/n 加入/v 。/w 1月10日/t 的/ude1 午后/t ，/w 这个/rz 由/p [34/m 人/n]/mq 组成/v 的/ude1 返乡/vn 小分队/n ，/w 驾驶/v 着/uzhe [3/m 辆/q]/mq [农用/b 三轮车/n]/nz ，/w 在/p 重重/z 的/ude1 马达声/n 中/f 驶向/v [1500/m 里/f]/mq 以外/f 的/ude1 故乡/n 。/w 
