昨日/t ，/w 副市长/nnt 黄浦江/ns 带领/v 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 深入/ad 华安县/ns 新圩镇/ns 天宫村/ns 调研/vn 扶贫/vn 挂钩/vi 工作/vn ，/w 并/cc 到/v 村民/n 家中/s 走访/v 慰问/vn 。/w 
市/n 领导/n 一行/n 来到/v 村里/n ，/w 走进/v 刚/d 完成/v 旧房/n 改造/vn 的/ude1 村民/n 家中/s ，/w 与/cc 他们/rr 亲切/a 交谈/vi ，/w 询问/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 生产/v 情况/n ，/w 并/cc 为/p 他们/rr 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 与/cc 慰问品/n 。/w 市/n 领导/n 一行/n 认真/ad 听取/v 了/ule 县/n 、/w 镇/n 、/w 村/n 负责人/nnt [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 与/cc 当地/s 干部/nnt 深入/ad 座谈/vn 交流/vn ，/w 详细/a 了解/v 当地/s 生产/vn 与/cc [扶贫/vn 工作/vn]/nz 情况/n 。/w 
市/n 领导/n 对/p 天宫村/ns 在/p 落实/v 造福/vn 工程/n 、/w 改善/v 村民/n 的/ude1 住房/n 条件/n 中/f “/w [花/n 小钱/n 办/v 大事/n]/nz ”/w 的/ude1 做法/n 表示/v 肯定/vn ，/w 指出/v 天宫村/ns 挂钩/vi 扶贫开发/v 工作/vn [阶段性/n 成果/n]/nz 明显/a ，/w 但/c 发展/vn 的/ude1 空间/n 还/d 很大/d ，/w 三年/t 挂钩/vi [扶贫/vn 工作/vn]/nz “/w 有/vyou 收尾/vn 没收/v 场/qv ”/w ，/w 要/v 继续/v 朝着/p 富/vg 美乡村/ns 的/ude1 方向/n 走/v 下去/vf 。/w 市/n 领导/n 要求/n 市/n 、/w 县/n 、/w 镇/n 各级/r [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 继续/v 关心/vn 支持/v 天宫村/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 切实/ad 做到/v “/w 挂钩/vi 人/n 出/vf 村/n ，/w 心/n 不/d 出/vf 村/n ”/w ，/w 一如既往/vl 做好/v 生产/vn 项目/n 的/ude1 梳理/vn 与/cc 对接/vi 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 徐镜正/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
