人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 昨日/t ，/w 由/p 韩庚/nr 、/w 姚星彤/nr 、/w 王丽坤/nr 、/w 郑恺/nr 、/w 班嘉佳/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 都市/n [爱情/n 喜剧/n]/nz 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 在/p 上海/ns 举办/v 发布会/n 宣传/vn 造势/v ，/w 导演/nnt 田羽生/nr 携/v 众/ag 主创/vn 悉数/d 亮相/vi 。/w 发布/v 会上/n ，/w 韩庚/nr 自曝/nz [择偶/vi 标准/n]/nz 称/v ：/w “/w [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 会/v 喜欢/vn 王丽坤/nr 这样/rzv 的/ude1 女孩/n 。/w ”/w 瞬间/n 台下/s “/w 在/p 一起/s ”/w 呼声/n 爆棚/nz 。/w 谈到/v 韩庚/nr 在/p 戏/n 中/f 的/ude1 吻/v 技/ng ，/w 郑恺/nr 盛赞/v ：/w “/w 8分/t ，/w 吻/v 技/ng 超群/vi ！/w ！/w ”/w 
韩庚/nr 自曝/nz [择偶/vi 标准/n]/nz 喜欢/vi 安静/a 女生/n 王丽坤/nr 
电影/n 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 中/f ，/w 韩庚/nr 饰演/v 的/ude1 孟云/nr 与/cc 王丽坤/nr 饰演/v 的/ude1 罗茜/nrf 既是/c 大学/nis 同学/n ，/w 又是/c 公司/nis 合伙人/nnt 。/w 孟云/nr 一直/d 以/p 罗茜/nrf 为/p 知己/n ，/w 而/cc 罗茜/nrf 却/d 为/p 对/p 孟云/nr 的/ude1 [一片/mq 痴情/a]/nz 苦守/nz 十四年/t ，/w 得悉/v 孟云/nr 结婚后/nz 的/ude1 失落/vn 伤痛/n 与/cc 自己/rr 订/v 婚宴/n 上/f 酒后/t 情绪/n 爆发/v ，/w 虐心/nz 催泪/nz ，/w 成为/v 整/v 部/q 喜剧/n 故事/n 的/ude1 完美/a 升华/vi 。/w 而/cc 片中/s 罗茜/nrf 这个/rz 角色/n 全优/z 女生/n 、/w 漂亮/a 、/w 能干/a 、/w 痴情/a ，/w 也/d 被/pbei 观众/n 赞/vg 为/p 男生/n 心目中/nz “/w 完美/a 初恋/vn ”/w 的/ude1 形象/n 。/w 
发布会/n 现场/s ，/w 有/vyou 观众/n 提问/v 韩庚/nr ，/w [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 会/v 选择/vn 什么样/ryv 的/ude1 女孩/n ，/w 韩庚/nr 回应/vn 称/v ：/w “/w 会/v 选择/vn 王丽坤/nr 类型/n 的/ude1 女孩/n 。/w ”/w 立即/d 引爆/v 现场/s 气氛/n ，/w 台下/s 观众/n 集体/n 高呼/v “/w 在/p 一起/s ”/w ，/w 并/cc 为/p 韩庚/nr 和/cc 王丽坤/nr 双双/q 送/v 上/f 鲜花/n ，/w 气氛/n 爆棚/nz 。/w 韩庚/nr 曾经/d 在/p 采访/v 中/f 曾经/d 自曝/nz [择偶/vi 标准/n]/nz ：/w “/w 要/v 乖/a 及/cc 懂事/a 一点/mq ，/w 善良/a 及/cc 比较/d 安静/a 的/ude1 。/w 开朗/a 的/ude1 女生/n 也/d 可以/v ，/w 不过/c 不/d 可以/v 太多/ad 话/n ，/w 因为/c 我/rr 很/d 怕/v 烦/v ，/w 太吵/nz 会/v 好/a 烦人/a 。/w ”/w 
郑恺/nr 基情/nz 盛赞/v 韩庚/nr 吻/v 戏/n ：/w 吻/v 技/ng 超群/vi ！/w ！/w 
在/p 电影/n 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 的/ude1 预告片/nz 中/f ，/w 韩庚/nr 、/w 郑恺/nr 基情/nz 一/m 吻/v 成为/v 继/vg “/w 活儿/n 好/a ”/w 之后/f 的/ude1 又/d 一/m [热门/a 话题/n]/nz ，/w 在/p 发布/v 会上/n 有/vyou 观众/n 问/v 姚星彤/nr 韩庚/nr 吻/v 技/ng 如何/ryv ，/w 姚星彤/nr 将/d 炸弹/n 抛/v 给/p 郑恺/nr ：/w “/w 这/rzv 事儿/n 得/ude3 问/v 郑恺/nr 。/w ”/w 郑恺/nr 顺利/ad 接住/v 问题/n ，/w 回应/vn 称/v ：/w “/w 如果/c 吻/v 技/ng 10分/t 制/v ，/w 我会/r 给/p 韩庚/nr 8分/t ，/w 吻/v 技/ng 超群/vi ！/w ！/w ”/w 现场/s 再次/d 爆笑/nz ，/w 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 全体/n 主创/vn 无节操/nz 风格/n 展现/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 
