2013年/t “/w 海峡杯/nz ”/w 首届/b 闽/b 台/q 少儿/n 歌手/nnt 大奖赛/n 总决赛/n 22日/t 在/p 福州/ns 开幕/vi ，/w 来自/v 两岸/n 的/ude1 [211/m 名/q]/mq 小/a 歌手/nnt 在/p 此/rzs 角逐/vn 最终/d 的/ude1 大奖/n 。/w 
由/p [福建省/ns 文化厅/nis]/nto 、/w [福建省/ns 艺术馆/nis]/nt 和/cc [台湾/ns 海峡/n 两岸/n 音乐/n 交流/vn 协会/nis]/nt 联办/v 的/ude1 “/w 海峡杯/nz ”/w 首届/b 闽/b 台/q 少儿/n 歌手/nnt 大奖赛/n 于/p 去年/t 9月/t 进行/vn 海选/nz ，/w 从/p 福建/ns 及/cc [台湾/ns 台北/ns]/ns 、/w 金门/ns 赛区/n 选拔/v 出/vf [211/m 名/q]/mq 小/a 选手/n ，/w 参加/v 22日/t 至/p 24日/t 的/ude1 总决赛/n 。/w 
[福建省/ns 文化厅/nis]/nto 副厅长/nnt 陈吉/nr 介绍/v 说/v ，/w 由/p 文化/n 部门/n 牵头/vi 举办/v 以/p 闽/b 台/q 少儿/n 歌手/nnt 为/p 主要/b 对象/n 的/ude1 艺术/n 活动/vn 比赛/vn 在/p 福建/ns 尚属/nz 首次/m 。/w 
当天/t 赛场/n 上/f ，/w 小/a 选手/n 们/k 盛装/n 打扮/v ，/w 萌/v 稚/ng 可/v 人/n ，/w [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 金门/ns 少年/n 陈培铭/nr 一曲/mq 《/w 拉拉/v 手/n 》/w 飙/n 高音/n ，/w [5/m 岁/qt]/mq 莆田/ns 小男孩/nz 潘韦辰/nr 唱着/v “/w [黑猫/nz 警长/nnt]/nz ”/w 翻筋斗/nz ，/w 逗得/nz 评审/vn 席/qt 上/f 的/ude1 多/a 位/q 两岸/n 重量级/b 音乐界/n 人士/n 忍俊不禁/vl 。/w 
台湾/ns 著名/a 音乐人/nnt 、/w 台北/ns 艺术家/nnt 文教/n 推广/v 基金会/nis 执行/v 长/a 郭孟雍/nr 是/vshi 此次/rz 评委/nnt 之一/rz ，/w 他/rr 表示/v ，/w 青少年/n 心/n 手相/n 牵/v ，/w [快乐/a 歌唱/vi]/nz ，/w “/w 是/vshi 最/d 自然/n 欢乐/a 的/ude1 联系/vn 与/cc 交流/vn ，/w 应该/v 常态化/nz 持续发展/v 。/w ”/w 
共有/v [12/m 位/q]/mq 台湾/ns 小/a 选手/n 参加/v 了/ule 总决赛/n 阶段/n 的/ude1 比赛/vn 。/w 台湾/ns 赛/v 队/n 总领队/nnt 郭忆如/nr 多次/mq 参与/v 闽/b 台/q 以/p 音乐/n 为/p 载体/n 的/ude1 [文化/n 交流/vn]/nz 活动/vn ，/w 此次/rz 她/rr 率/v 队/n 前来/vi 的/ude1 台北/ns 和/cc 金门/ns [12/m 名/q]/mq 学生/nnt ，/w 载歌载舞/vl 表演/v 台湾/ns [原生态/n 民歌/n]/nz ，/w 并/cc 推出/v 《/w 手拉手/vl 》/w 的/ude1 主打歌/nz 。/w 
组/n 办/v 方/q 表示/v ，/w 下/f 一届/mq 闽/b 台/q 少儿/n 歌手/nnt 大奖赛/n 将/d 于/p 年底/f 移师/v 台湾/ns 举办/v 。/w (/w 完/vi )/w (/w 林春茵/nr )/w 
