“/w 这些/rz 清代/t 汀州/nz 防卫/vn 史料/n 来之不易/vl ，/w 太/d 珍贵/a 了/ule ！/w ”/w 昨日/t ，/w [福建/ns 炎黄/b 文化/n 研究会/nis]/nt 理事/nnt 蒋滨建/nr 致电/v [本报/rz 记者/nnt]/nz ，/w 将/d 争取/v 把/pba 汀州/nz 防卫/vn 史料/n 作为/p 重要/a 部分/n 加入/v 今年/t 将/d 出版/v 的/ude1 闽/b 台/q 海防/ns 文献/n 史料/n 之中/f ，/w 并/cc 在/p 适当/a 时候/n 向/p 龙岩/ns 赠送/v 部分/n 清代/t 汀州/nz 史料/n 。/w 
几天/mq 前/f ，/w 蒋滨建/nr 收到/v 了/ule 一份/mq 特殊/a 的/ude1 [新年/t 礼物/n]/nz ：/w 旅/vg 台/q 水师/nnd 后裔/n 张长卿/nr 寄来/vf 了/ule [166/m 份/q]/mq 汀州/nz 珍贵/a 史料/n ，/w 包括/v 皇帝/nnt 对/p 汀州/nz 总兵/nnt 任命/v 的/ude1 上谕/n [8/m 份/q]/mq 。/w 这/rzv 是/vshi [90/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 张长卿/nr 先生/n 受/v 蒋滨建/nr 委托/vn ，/w 先后/d [6/m 次/qv]/mq 深入/ad [台北/ns 故宫/ns]/nz ，/w 在/p 浩瀚/z 的/ude1 史料/n 中/f 收集/v 而/cc 来/vf 的/ude1 ，/w 大部/n 为/p 首次/m 公开/ad ，/w 揭示/v 了/ule 闽西/ns 汀州/nz 为/p 闽/b 台/q 海防/ns 做出/v 的/ude1 [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
[台湾/ns 水师/nnd]/nt 旗营/nz 正黄旗/nz 后裔/n 张长卿/nr 是/vshi 五代/n 世袭/vn 五品/nz 武官/nnt 的/ude1 后裔/n 。/w 校官/nnt 出身/v 的/ude1 他/rr 退役/vi 后/f ，/w [热爱/v 祖国/n]/nz ，/w 情/n 系/v 故里/n ，/w 热衷于/v 两岸/n 民间/n [文化/n 交流/vn]/nz 事业/n 。/w 台湾/ns 解禁/vi 后/f ，/w 他/rr 长/a 年/qt 奔走/vi 呼吁/v 在/p 台/q 乡亲/n 捐资/v ，/w 在/p 福建/ns 长/a 乐/a 故里/n 修复/v 了/ule 琴江/nz 抗/v 法/n 烈士陵园/n 、/w 将军/nnt 行衙/nz 、/w 毓麟宫/nz 、/w 妈祖庙/nz 、/w 旗营/nz 街/n 等/udeng 建筑/n 文物/n 。/w 
去年/t ，/w 蒋滨建/nr 在/p 收集/v 史料/n 时/ng 发现/v [台北/ns 故宫/ns]/nz 藏/v 有/vyou 大量/m 清代/t 汀州/nz 防卫/vn 史料/n ，/w 涉及/v 从/p 清代/t 顺治九年/t 至/p 光绪/n [廿/m 九/b 年/qt]/mq ，/w 共计/v 251年/t 的/ude1 历史/n ，/w 这些/rz 故宫/ns 权威/n 史料/n 具有/v 很高/d 的/ude1 文献/n 价值/n ，/w 揭示/v 了/ule 清政府/nt 打破/v 在/p 海防/ns 地区/n 征集/v 兵源/n 的/ude1 常规/n 惯例/n ，/w 是/vshi 出乎意外/nz 的/ude1 发现/vn 。/w 为/p 获得/v 这些/rz 珍贵/a 史料/n ，/w 蒋滨建/nr 请/v 在/p 台/q 水师/nnd 后裔/n 张长卿/nr 先生/n 帮忙/vi 到/v [台北/ns 故宫/ns]/nz 收集/v 。/w 
张长卿/nr 欣然/d 应允/v ，/w 前后/f [六/m 次/qv]/mq 前往/v [台北/ns 故宫/ns]/nz ，/w 拿着/vf 放大镜/n ，/w 日夜/d 加班/vi ，/w 在/p [一摞/v 摞/q]/mq 史料/n 中/f 仔细/ad 查找/v 收集/vn 。/w 为/p 加快/v 史料/n 收集/v 的/ude1 进度/n 与/cc 效率/n ，/w 这位/r [九/b 旬/ng]/mq 老人/n 还/d 学起/nz 了/ule 电脑/n ，/w 通过/p 电脑/n 查找/v 、/w 保存/v 相关/vn 史料/n ，/w 足见/nz 其/rz 对/p 清代/t 汀州/nz 史料/n 的/ude1 关注/vn ，/w 以及/cc 对/p 推动/v 两岸/n [文化/n 交流/vn]/nz 的/ude1 尽心/ad 。/w [台北/ns 故宫/ns]/nz 负责人/nnt 为/p 他/rr 深深/d 感动/v ，/w 给予/vn 其/rz 放宽/v 收集/vn 史料/n 限制/vn 的/ude1 特殊/a 照顾/v 。/w 
目前/t 张长卿/nr 收集/v 并/cc 寄/v 闽/b 的/ude1 [166/m 份/q]/mq 清代/t 汀州/nz 防卫/vn 核心/n 史料/n ，/w 涉及/v 从/p 顺治五年/t （/w 1648年/t ）/w 至/p 咸丰/ns 五年/t （/w 1855年/t ）/w 207/m 年间/n 的/ude1 汀州/nz 历史/n 的/ude1 方方面面/n 。/w 内容/n 涵/vg 括/vi 军务/n 及/cc 地方/n 情形/n 的/ude1 朱批/n 奏折/n 、/w 总兵官/nnt 进京/vi 陛见/nz 、/w 汀州/nz 官员/nnt 任命/v 、/w 赏赐/v 及/cc 处置/vn 、/w 校阅/v 官兵/nnd 骑射/nz 、/w 派拨/nz 台湾/ns 换/v 戍/vg 班/n 兵/n 、/w 赴/v 台/q 征战/vi 、/w 汀州镇/ns 官员/nnt 呈请/v 封典/nz 驰/vg 封/q 祖父母/n 等等/udeng 。/w 
蒋滨建/nr 介绍/v ，/w 龙岩/ns 曾/d 是/vshi 闽/b 台/q 防卫/vn 体系/n 的/ude1 后方/s 阵地/n ，/w 为/p 闽/b 台/q 班/n 兵/n 补充/v 兵源/n ，/w 但/c 在/p 闽/b 台/q 海防/ns 中/f 的/ude1 作用/n 容易/ad 被/pbei 忽视/v 。/w 此次/rz 千方百计/dl 收集/v 到/v 的/ude1 汀州/nz 防卫/vn 史料/n ，/w 填补/v 了/ule 闽西/ns 清代/t 驻军/n 防卫/vn 史料/n 的/ude1 很多/m 空白/n ，/w 充分/ad 佐证/n 了/ule 汀州/nz 为/p 闽/b 台/q 防卫/vn 做出/v 的/ude1 重要/a 历史/n 贡献/n 。/w 
“/w 此次/rz 收集/v 的/ude1 文献/n ，/w 丰富/a 了/ule 清代/t 汀州/nz 的/ude1 防卫/vn 史/ng ，/w 弥补/v 了/ule 闽/b 台/q 海防/ns 文献/n 的/ude1 诸多/m 空白/n ，/w 是/vshi 很/d 重要/a 的/ude1 发现/vn 。/w ”/w [福建省/ns 文史馆/nis]/nt 馆长/nnt 卢美松/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 林阿玲/nr ）/w 
