一名/mq 员工/n 从/p 堆积如山/vl 的/ude1 现金/n 前/f 走过/v 。/w 
2014年01月21日/t ，/w 河南省/ns 柘城县/ns ，/w 信/n 质地/n 产/v 全体/n 员工/n 欢聚一堂/vl 召开/v “/w 2013/m 年度/n 硕果/n 分享/v 大会/n ”/w 。/w 现场/s 发放/v 工资/n 、/w 奖金/n 总额/n 共/d 达/v [1100/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 有的/rz 员工/n 最多/ad 发/v [200/m 万元/q]/mq ，/w 直接/ad 用/p 麻袋/n 装/v 现金/n 。/w 
抽奖/vn 奖品/n 包括/v [30/m 部/q]/mq iPhone5s/x 、/w [5/m 台/q]/mq [42/m 寸/q]/mq [液晶/n 电视/n]/nz 、/w [2/m 部/q]/mq 联想/vi [手提/b 电脑/n]/nz 、/w [3/m 台/q]/mq [格力/nz 空调/n]/nz 及/cc Ipadmini/x 、/w 电动车/n 、/w 海尔/ntc 电冰箱/n 、/w [索尼/nz 相机/n]/nz 等/udeng 大奖/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 信/n 质地/n 产/v 是/vshi 在/p 柘城/ns 本地/rzs 成长/vi 的/ude1 企业/n ，/w 其/rz 楼盘/n 目前/t 也/d 只/d 在/p 柘城/ns 周边/n 区域/n 进行/vn 销售/vn 。/w 因/p 房子/n 质量/n 好/a ，/w 价格/n 销售/vn 低/a ，/w 终身/n 免/v 物业费/nz ，/w [企业/n 利润/n]/nz 颇丰/nz 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
中国/ns 小伙/n 晒/v 越南/nsf 游/v 泡/v 美女/n 经历/n 
看看/v 越南/nsf 女孩/n 的/ude1 生活/vn 有/vyou 多/a 惊艳/nz 
[54/m 岁/qt]/mq 外婆/n 容貌/n 似/vg 少妇/n 揭/v 不/d 老/a 传说/n 养生/vn 秘笈/n (/w 图/n )/w 
美军/n 在/p 日本/ns 享受/v 异性/n 陪/v 浴/vn 的/ude1 特殊/a 服务/vn （/w 组/n 图/n ）/w 
中/f 俄/b 混血/vi 湘妹子/nz 成/v [福建/ns 师大/nis]/nt 女神/n 拍/v 写真/n 被/pbei 指/v PS/x 效果/n 惊悚/n 
两性/b :/w 揭秘/v 清晨/t 性爱/n 对/p 男女/n [九/b 个/q]/mq 健康/a 益处/n (/w 组/n 图/n )/w 
周涛/nr 杨澜/nr 董卿/nr 张蕾/nr 方琼/nr 沈冰/nr 嫁/v 豪门/n 的/ude1 央视/j [美女/n 主播/nnt]/nz 大/a PK/x 
[90/m 后/f]/mq 中/f 戏校/nis 花/n 湿身/nz 秀/ag S/x 曲线/n [性感/a 尤物/n]/nz 妩媚/a 动人/a 【/w 图/n 】/w 
李湘/nr 李小璐/nr 陈妍希/nr 盘点/v 酒窝/n 梨涡/nz 迷死/nz 人/n 的/ude1 女/b 明星/nnd 
[饮食/n 养生/vn]/nz ：/w 揭秘/v 男人/n 一生/n 离不开/v 的/ude1 [八/m 种/q]/mq [保健/n 食物/nf]/nz 
谢丽尔莫妮卡/nrf 斯嘉丽/nz 杰西海蒂/nrf 富豪/n 最/d 青睐/vn 的/ude1 [19/m 个/q]/mq [绝色/nz 女人/n]/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
[爱情/n 公寓/n]/nz [4/m 第四季/mq]/mq 幕后/s 花絮/n 大/a 揭密/nz 悠悠/z 美/b 嘉诺澜/nr 一/m 菲/b 容貌/n 比拼/nz 
孙红雷/nr 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 电视剧/n 全集/n [1/m -/w 45/m 集/q]/mq [剧情/n 介绍/v]/nz 大结局/nz 
伊朗/nsf 老人/n 60年/t 不/d 洗澡/vi 创纪录/vi 用/p 动物/n 粪便/n 当/p 烟草/n (/w 图/n )/w 
美女/n 比基尼/nrf 洗车/vn 超/v 享受/vn 盘点/v 全球/n 大尺度/nz 另类/nz 服务/vn 
