G/x ./w E/x ./w M/x ./w 于/p 2011年/t 首次/m 在/p [香港/ns 红磡/nz 体育馆/n]/nt 举行/v 演唱会/n ，/w 以/p [19/m 岁/qt]/mq 之/uzhi 龄/ng 踏上/v 红馆/nz ，/w 成为/v 在/p 该/rz 场地/n 开唱/v 的/ude1 最/d 年轻/a 的/ude1 香港/ns 女歌手/nnd ，/w 创下/v 纪录/n 。/w 不过/c 她/rr 在/p 音乐/n 圈/qv 也/d 是非/n 不断/d ，/w 2012/m 年底/f ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 公开/ad 杯葛/nz 叱咤/nz 颁奖/vn 礼/n ，/w 她/rr 更/d 拍/v 短片/n 放/v 上/f YouTube/x ，/w 炮轰/v 颁奖/vn 礼/n 已/d 变质/vi ：/w “/w 你/rr 一年一度/bl 搞/v 典礼/n 是/vshi 没问题/nz ，/w 但/c 如果/c 你/rr 表达/v 的/ude1 东西/n 同/p 你/rr 在/p 做/v 的/ude1 事情/n 不/d 一致/a ，/w 那/rzv 就/d 不/d 公平/a ，/w 更/d 会/v 误导/vn 人/n 。/w ”/w 
G/x ./w E/x ./w M/x ./w 出道/vi 6年/t ，/w 今年/t 凭/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 成功/a “/w 走出/v 香港/ns ”/w 。/w 
甄妮/nr (/w 右/f 1/m )/w 批评/vn G/x ./w E/x ./w M/x ./w (/w 左/f 1/m )/w 不懂/v 礼貌/an 。/w 
[信息/n 时报/n]/nz 讯/ng 原本/d 在/p 内地/n 知名度/n 不/d 高/a 的/ude1 香港/ns 歌手/nnt 邓紫棋/nr (/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w )/w 凭/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 爆/v 红/a ，/w [微博/n 粉丝/nf]/nz 暴涨/vi 突破/v 380万/m ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 乘势/d 邀/v 她/rr 上/f 小年夜/nz 春晚/n 撑/v 场/qv ，/w 跟/p 同样/d 热/a 爆/v 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n [五/m 对/p]/mq 父子/n 父女/n 同台/vd 。/w [香港/ns 媒体/n]/nz 指/v 她/rr 今年/t 将/d 举行/v [21/m 站/vi]/mq 世界/n 巡/vg 唱/v ，/w 并/cc 有/vyou 大量/m 广告/n 及/cc 商/vg 演/v 邀约/v ，/w 预计/v 她/rr 今年/t 将/d 吸金/nz 超/v [2000/m 万元/q]/mq ，/w 出道/vi 6年/t 即/v 名/q 成/v 利/n 就/d 。/w 
比起/v 邓紫棋/nr ，/w 香港/ns 人/n 更/d 熟悉/v 的/ude1 是/vshi G/x ./w E/x ./w M/x ./w [这个/rz 名字/n]/nz 。/w [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 原名/n 邓诗颖/nr ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 意指/nz GetEverybodyMoving/x (/w 让/v 每个人/mq 动起来/nz )/w ，/w 2008年/t ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 自/p 出道/vi 已/d 是非/n 不/d 绝/d ，/w 但/c 仍/d 无损/vi 人气/n ，/w 还/d 成为/v 登上/v 红馆/nz 最/d 年轻/a 的/ude1 香港/ns 女歌手/nnd 。/w 
成名/vi 前/f 网上/s 骂/v 胡杏儿/nr 惹祸/v 
年纪/n 小小的/z G/x ./w E/x ./w M/x ./w 已/d 甚/dg 有/vyou 演艺/n 天分/n ，/w 7岁时/t 曾/d 参与/v 香港/ns 教育/v 电视/n 演出/vn ，/w 早/a 前/f 曾/d 在/p 网上/s 曝光/vi ，/w 获/v 不少/m 网友/n 大赞/nrf 可爱/a 。/w 但/c [16/m 岁/qt]/mq 就/d 出道/vi 的/ude1 她/rr ，/w 在/p 香港/ns 疾速/ad 走红/vi 后/f ，/w 却/d 招来/v 网友/n 接连/d 几次/mq “/w 大起底/nz ”/w 。/w 
网友/n 翻旧账/nz 指/v 她/rr 在/p 未/d 入/v 行/ng 前/f ，/w 于/p [网络/n 日志/n]/nz 中/f 粗口/nz 横飞/nz ，/w 狂/dg 数/n 胡杏儿/nr 、/w 吴卓羲/nr 及/cc 邓丽欣/nr 等/udeng 艺人/nnt 。/w 她/rr 在/p 网志/nz 中/f 爆/v 粗/a 批/q 胡杏儿/nr 不懂/v 演戏/vi ，/w 称/v 如果/c 当年/t 胡杏儿/nr 拿/v 视/vg 后/f ，/w 她/rr 会/v 立即/d 打烂/nz 电视机/n ，/w 又/d 狠/d 批/q 邓丽欣/nr 歌艺/n 差/a 、/w 吴卓羲/nr 舞技/n 劣等/b 。/w 事后/f 她/rr 直/d 认/v 当时/t “/w 很低/d 能/v ”/w ，/w 并/cc 向/p [3/m 人/n]/mq 道歉/vi 。/w 
早熟/vi 的/ude1 她/rr 在/p 成名/vi 前/f 的/ude1 情史/nz 也/d 被/pbei 人/n 踢爆/nz ，/w 被/pbei 翻/v 出/vf 她/rr 和/cc 初恋/vn 男友/n 2007年4月/t 结伴/vi 到/v 梅窝/nr 共度/v 三日两/t 夜/tg ，/w 当时/t 仍/d 是/vshi [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 在/p 网上/s 写道/v ：/w “/w 我/rr 唯一/b 可以/v 说/v 的/ude1 是/vshi ，/w 我们/rr 真的/d 很/d 像/v 已婚/vn …/w …/w 我/rr 永远/d 不会/v 忘记/v 这/rzv [3/m 天/qt]/mq 的/ude1 共处/vn 。/w ”/w 有/vyou 指/v 她/rr 当年/t 跟/p 男友/n 邝晨风/nr 拍拖/nz 时/ng 十足/z 港女/nz 上身/n ，/w 入/v 行/ng 后/f 又/d 一脚踢/nz 走/v 男友/n ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 则/d 以/p “/w 入/v 行/ng 前/f 已/d 同/p 男友/n 分手/vi ，/w 大家/rr 还是/c 好朋友/nz ”/w 来/vf 回应/vn 。/w 
2010年/t ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 与/cc 台湾/ns 歌手/nnt 林宥嘉/nr 在/p 港/n 约会/vi 亲热/a 被/pbei 拍/v ，/w 林宥嘉/nr 即/v 失控/vn 抢/v 记者/nnt 相机/n ，/w 事件/n 引起/v 不/d 小/a 震动/vn ，/w 很多/m 内地/n 歌迷/n 也/d 是/vshi 因此/c 开始/v 知道/v 她/rr 的/ude1 名字/n 。/w 后来/t G/x ./w E/x ./w M/x ./w 被/pbei [问及/v 此事/r]/nz ，/w 却/d 觉得/v 没/d 大不了/vl ：/w “/w 由/p 我/rr 入/v 行/ng 开始/v ，/w 不时/d 被/pbei 人/n 偷拍/v 跟踪/vn ，/w 有些/rz 习惯/n 了/ule ，/w 其实/d 这/rzv 件/q 事/n 对/p 我/rr 来讲/uls 没有/v 太大/d 影响/vn ，/w 当时/t 我/rr 没有/v 太/d 惊慌/a ，/w 反而/d 我会/r 怕/v 别人/rr 以为/v 我/rr 炒作/v 新闻/n ，/w 有些/rz 人/n 会/v 觉得/v 是/vshi 我/rr 叫/vi 记者/nnt 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 去年/t 她/rr 跟/p 林宥嘉/nr 在/p 金曲奖/nz 红毯/nz 拖/v 手/n 亮相/vi ，/w 恋情/n 有/vyou 公开化/vi 的/ude1 迹象/n 。/w 
曾/d 被/pbei 甄妮/nr 批/q “/w 没/d 家教/n ”/w 
G/x ./w E/x ./w M/x ./w 于/p 2011年/t 首次/m 在/p [香港/ns 红磡/nz 体育馆/n]/nt 举行/v 演唱会/n ，/w 以/p [19/m 岁/qt]/mq 之/uzhi 龄/ng 踏上/v 红馆/nz ，/w 成为/v 在/p 该/rz 场地/n 开唱/v 的/ude1 最/d 年轻/a 的/ude1 香港/ns 女歌手/nnd ，/w 创下/v 纪录/n 。/w 不过/c 她/rr 在/p 音乐/n 圈/qv 也/d 是非/n 不断/d ，/w 2012/m 年底/f ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 公开/ad 杯葛/nz 叱咤/nz 颁奖/vn 礼/n ，/w 她/rr 更/d 拍/v 短片/n 放/v 上/f YouTube/x ，/w 炮轰/v 颁奖/vn 礼/n 已/d 变质/vi ：/w “/w 你/rr 一年一度/bl 搞/v 典礼/n 是/vshi 没问题/nz ，/w 但/c 如果/c 你/rr 表达/v 的/ude1 东西/n 同/p 你/rr 在/p 做/v 的/ude1 事情/n 不/d 一致/a ，/w 那/rzv 就/d 不/d 公平/a ，/w 更/d 会/v 误导/vn 人/n 。/w ”/w 
当时/t G/x ./w E/x ./w M/x ./w 的/ude1 短片/n 不仅/c 引起/v 网友/n 热/a 议/v ，/w 甚至/d 掀起/v 骂战/nz ，/w 歌手/nnt 蓝奕邦/nr 就/d 在/p 微博/n 指/v G/x ./w E/x ./w M/x ./w 口是心非/nz ：/w “/w 小妹妹/nz ，/w 既然/c 你/rr 觉得/v 香港/ns 的/ude1 颁奖/vn 礼/n 比/p 以往/t 少/a 了/ule 意义/n ，/w 你/rr 又/d 何必/d 劳师动众/nz 为/p 你/rr 觉得/v 没有/v 意义/n 的/ude1 东西/n 拍/v 一条/mq 如此/rzv goodquality/x 的/ude1 短片/n 呢/y ？/w 还有/v ，/w 切记/v 两字/mq ：/w 谦虚/a 。/w ”/w 何韵诗/nr 也/d 在/p 微博/n 以/p 过来人/n 身份/n 劝/v 她/rr ：/w “/w 切忌/v 觉得/v 自己/rr 那/rzv 一套/mq 才/d 是/vshi 最好/d 和/cc 最/d 有/vyou 诚意/n 的/ude1 一套/mq ，/w 谦虚/a 和/cc 脚踏实地/vl 做好/v 自己/rr 的/ude1 事/n 才/d 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 。/w ”/w 
对于/p 被/pbei 众/ag 歌手/nnt 围剿/v ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 则/d 指/v 自己/rr 言论/n 被/pbei 扭曲/vi ：/w “/w 他们/rr 误解/n 了/ule 我/rr 的/ude1 动机/n ，/w 我/rr 不是/c 因为/c 在意/v 奖项/n ，/w 反而/d 想/v 大家/rr 审视/v 香港/ns 的/ude1 乐坛/n 环境/n ，/w 因为/c 觉得/v 香港/ns 乐坛/n 不/d 健康/a ，/w 说/v 出/vf 这样/rzv 的话/udh 不/d 代表/nnt 不/d 谦虚/a 。/w ”/w 
事件/n 风波/n 未平/nz ，/w 有/vyou “/w 巨/ag 肺/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 前辈/n 甄妮/nr 也/d 在/p 去年年初/t 爆出/v 不满/an “/w 小/a 巨/ag 肺/n ”/w ，/w 她/rr 在/p 接受/v 访问/vn 时/ng 狠/d 批/q G/x ./w E/x ./w M/x ./w 不懂/v 尊重/vn 前辈/n ，/w 目中无人/vl ，/w “/w 就算/d 唱歌/vi 很好/ad ，/w 很/d 有/vyou 本事/n ，/w 但/c 最/d 基本/a 的/ude1 条件/n ，/w 家教/n 同/p 礼貌/an 应该/v 要/v 有/vyou ，/w 会/v 不会/v 唱歌/vn 已经/d 不/d 重要/a ，/w 其他/rzv 这些/rz 也/d 麻烦/an 好好/d 学/v 下/f ”/w 。/w 原来/d 甄妮/nr 早/a 前/f 在/p 一个/mq 活动/vn 上/f 碰见/v 过/uguo G/x ./w E/x ./w M/x ./w ，/w 她/rr 称/v G/x ./w E/x ./w M/x ./w 在/p 自己/rr 身旁/s 连/ulian 一个/mq 招呼/v 也/d 不/d 打/v ，/w 甄妮/nr 还/d 暗/a 寸/q 说/v ：/w “/w 她/rr 看不到/v 我/rr ，/w 是/vshi 我/rr 不/d 够大/nz 只/d 吗/y ？/w ”/w 
至于/p G/x ./w E/x ./w M/x ./w 则/d 在/p 微博/n 公开/ad 向/p 甄妮/nr 道歉/vi ，/w 称/v 自己/rr 当时/t 只是/d 不/d 敢/v 打断/v 甄妮/nr 跟/p 朋友/n 的/ude1 交谈/vn ，/w 所以/c 没有/v 打招呼/vn ，/w 看/v 了/ule 报道/v 才/d 恍然大悟/vl 让/v 甄妮/nr 感觉/n 不/d 被/pbei 尊重/v 。/w 还/d 好/a 前辈/n 叶德娴/nr 也/d 来/vf 发话/vi ，/w 叶德娴/nr 称/v 欣赏/vn 过/uguo G/x ./w E/x ./w M/x ./w 的/ude1 演出/vn ，/w “/w 她/rr 有/vyou 跟/p 我/rr 点头/vi ，/w 我/rr 都/d 有/vyou 跟/p 她/rr 点头/vi ，/w 每人/r 价值观/n 同/p 角度/n 都/d 不同/a ，/w 各自为政/vl ，/w 请/v 不要/d 太/d 介意/v 。/w ”/w 事件/n 扰攘/nz 一轮/mq 后/f ，/w 最终/d [二/m 人/n]/mq 在/p 活动/vn 见面/vi 和解/vn 。/w 
[/w 2/m ]/w 下/f 一页/mq 
