1月21日/t 至/p 22日/t ，/w 副省长/nnt 陈冬率/nr 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 他/rr 所/usuo 挂钩/vi 的/ude1 连城县/ns 调研/vn 、/w 慰问/v ，/w 并/cc 到/v 龙岩/ns [中心/nis 城市/n]/nz 调研/v [城乡/n 建设/vn]/nz 综合/vn 整治/vn 工作/vn 。/w 市长/nnt 池秋娜/nr 、/w 副市长/nnt 陈盛仪/nr 陪同/v 有关/vn 调研/vn 活动/vn 。/w 
21日/t ，/w 陈冬一/nr 到/v 龙岩/ns ，/w 就/d 不顾/v 旅途/n 劳累/a 驱车/vi 赶往/v 他/rr 所/usuo 挂钩/vi 帮扶/vn 的/ude1 连城县/ns ，/w 开展/v 慰问/vn 和/cc 调研/vn 工作/vn 。/w 他/rr 先后/d 走访/v 了/ule 莲峰镇/ns 、/w 林坊乡/ns 、/w 隔川乡/nz 的/ude1 [5/m 户/q]/mq 贫困户/n ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf 新春/t 的/ude1 祝福/vn ，/w 送去/vf 省委/nis 省政府/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an ，/w 鼓励/v 他们/rr 进一步/d 树立/v 生活/vn 信心/n 。/w 在/p 现场/s 察看/v 了/ule 莲花/n 花园/n 项目/n 、/w 西康/nz [安置/vn 小区/n]/nz 、/w [连城县/ns 医院/nis]/nth 异地/n [新建/v 项目/n]/nz 和/cc 莲/ng 北/f 大道/ns 项目/n 后/f ，/w 陈冬/nr 顾不上/v 休息/vn ，/w 连夜/d 召开/v 调研/vn 座谈会/n ，/w 听取/v 连城县/ns 挂钩/vi 帮扶/vn 扶贫/vn 、/w 县城/n 扩容/v 提升/vn 等/udeng 有关/vn 工作/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 领导/n 、/w 连城县/ns [对口/vd 帮扶/vn]/nz 的/ude1 福清市/ns 领导/n 在/p 会上/n 发言/vi ，/w 表示/v 要/v 全力/d 帮扶/vn ，/w 做好/v 工作/vn 。/w 就/d 进一步/d 做好/v 连城县/ns 的/ude1 扶贫开发/v 工作/vn ，/w 陈冬/nr 强调/v ，/w 要/v 继续/v 抓好/v 旅游/vn 这个/rz 龙头/n 产业/n ，/w 突出/a [重点/n 项目/n]/nz ；/w 要/v [上下/f 同心/vi]/nz 、/w 左右/f 合力/n ，/w 不折不扣/vl 地/ude2 支持/v 连/ulian 城/n 的/ude1 扶贫开发/v 建设/vn ；/w 要/v 创新/vn 机制/n ，/w 推进改革/v ，/w 高度/d 重视/v 规划/n 的/ude1 引领/v 作用/n 。/w 他/rr 希望/v 连城县/ns 党政/n 新/a 班子/n 自我/rr 加压/vi ，/w 有所作为/vl ，/w 更加/d 重视/v 项目/n 的/ude1 落实/vn 推进/vi ，/w 进一步/d 提升/v [城市/n 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 促进/v [各项/r 工作/vn]/nz 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
22日/t ，/w 陈冬/nr 一行/n 到/v 新罗区/ns 调研/vn ，/w 先后/d 察看/v 了/ule [曹溪/nr 街道/ns]/ns “/w 两违/nz ”/w 拆除/v 现场/s 、/w 石/ng 锣鼓/n 公园/n 、/w [莲/ng 东/f 社区/n 居委会/nis]/nt 、/w 莲/ng 滨/ng 绿道/nz 、/w [龙岩/ns 火车站/n]/nz 北站/nis 房/n 建设/v 规划/n 等/udeng ，/w 并/cc 前往/v 白沙镇/ns 了解/v 小吉村/ns “/w [美丽/a 乡村/n]/ns ”/w 建设/v 情况/n 和/cc [白沙/ns 小城镇/ns 污水/n 处理厂/nis]/nt 配套/v 管网/n [建设/vn 项目/n]/nz 。/w 陈冬边/nr 参观/v 、/w 边/k 指导/vn 。/w 他/rr 充分/ad 肯定/v 龙岩/ns [中心/nis 城区/n]/nz 沿河/ns 绿化带/n 建设/vn 和/cc 市民/n 休闲/vn 景观/n 带/v 建设/vn ，/w 高度/d 赞赏/v 我市/r 制止/v “/w 两违/nz ”/w 的/ude1 创新/vn 做法/n 。/w 在/p 察看/v 了/ule 连/ulian 城/n 和/cc 新罗/nz 的/ude1 [棚户区/n 改造/vn]/nz 点/qt 建设/vn 后/f ，/w 他/rr 说/v ，/w 龙岩市/ns 高度/d 重视/v [保障性/n 住房/n]/nz 建设/vn 工作/vn ，/w 并/cc 把/pba 之/uzhi 当作/v 加快/vn 发展/vn 、/w 改善/v 民生/n 、/w 提升/v 城市/n 的/ude1 机遇/n 来/vf 加快/v 建设/vn ，/w 值得/v 肯定/vn 。/w 
陈冬/nr 要求/n ，/w 龙岩市/ns 要/v 认真/ad 按照/p 省委/nis 、/w 省政府/n 开展/v 城乡/n 环境/n 综合/vn 整治/vn “/w 点线面/nz ”/w 攻坚/vn 的/ude1 工作/vn 部署/vn ，/w 以/p 城区/n “/w [三/m 边/k]/mq 三/m 节点/n ”/w 规划/n 建设/vn 和/cc 景观/n 整治/vn 、/w 市政/n 提升/v 和/cc [棚户区/n 改造/vn]/nz 为/p 重点/n ，/w 结合/v [美丽/a 乡村/n]/ns 和/cc 小城镇/ns 综合/vn 改革/vn 建设/vn ，/w 加大/v 工作/vn 力度/n ，/w 尽快/d 形成/v 完整/a 的/ude1 “/w 点线面/nz ”/w 系统/n ，/w 全面/ad 改善/v 农村/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 整体/n 提升/v “/w 市/n 、/w 县/n 、/w 镇/n 、/w 村/n ”/w 的/ude1 综合/vn 承载力/n 和/cc 环境/n 竞争力/n ，/w 实现/v “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 有机/b 统一/vn 。/w （/w 记者/nnt 林蔚学/nr ）/w 
