《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 主演/v 齐/a 聚/v [快乐/a 大本营/n]/nz 
古装/n 历史剧/n 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 即将/d 登陆/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 黄金档/nr 。/w 日前/t 剧组/nis 主演/v 张卫健/nr 、/w 黄海冰/nr 、/w 张睿/nr 、/w 郑国霖/nr 、/w 叶祖新/nr 赴/v 长沙/ns 参加/v 了/ule 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 的/ude1 录制/vn 。/w 节目/n 开场/vi ，/w 几位/n 古装/n 英雄/n 霸气/an 出场/vi ，/w 偶遇/v [快乐/a 家族/n]/nz 后/f 颠覆/v 搞怪/nz ，/w 以/p 印/b 有/vyou 自己/rr 照片/n 的/ude1 “/w 海报/n 装/v ”/w 帅气/a 出镜/nz 的/ude1 张睿/nr 吸引/v 全场/n 目光/n ，/w 不仅/c 献/v 唱/v 自己/rr 的/ude1 新专辑/nz 歌曲/n ，/w 更/d 在/p 游戏/n 环节/n 变身/nz [足球/n 解说员/nnt]/nnd ，/w 令/v 节目/n 看点/n 十足/z 。/w 据悉/v 这/rzv 期/qv 节目/n 将/d 在/p 大年初二/t 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 
张睿/nr “/w 海报/n 装/v ”/w 抢/v 镜/ng “/w 隋唐英雄/nrf ”/w 陪/v 你/rr 开心/a 过/uguo 大年/n 
大型/b 传奇/n 历史/n 大戏/n 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 即将/d 登陆/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 此前/t ，/w 《/w 隋唐英雄/nrf 》/w [一/d 二/m 部/q]/mq 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 创下/v 了/ule 超高/b 的/ude1 收视率/n ，/w 这一次/mq 也/d 引发/v 了/ule 观众/n 的/ude1 热烈/a 期待/v 。/w 日前/t ，/w 该剧/r 主演/v 张卫健/nr 、/w 黄海冰/nr 、/w 张睿/nr 等/udeng 参加/v 了/ule 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 的/ude1 录制/vn 。/w 节目/n 中/f ，/w 剧/n 里/f 的/ude1 古装/n 真英雄/nz “/w 回到/v 现代/ntc ”/w 与/cc [快乐/a 家族/n]/nz 一起/s 爆/v 猛/a 料/n 搞怪/nz 敞开/v 了/ule 玩/v ，/w 上演/v 了/ule 一段/mq “/w 隋唐英雄/nrf ”/w 陪/v 大家/rr 开心/a 过/uguo 大年/n 的/ude1 热闹/a 场面/n 。/w 
节目/n 开场/vi ，/w 张卫健/nr 、/w 张睿/nr 领衔/vd 的/ude1 隋唐英雄/nrf 剧组/nis 霸气/an 出场/vi ，/w 张睿/nr 以/p 一身/n 印/b 有/vyou 自己/rr 照片/n 图案/n 的/ude1 黑白/b 潮范儿/nz 海报/n 装/v 吸引/v 全场/n 目光/n ，/w 各位/rr 主演/v 也/d 分别/d 以/p 自己/rr 特别/d 的/ude1 方式/n 跟/p 观众/n 拜年/vi 送/v 祝福/vn ，/w 在/p 之后/f 的/ude1 “/w 谁/ry 是/vshi 卧底/v ”/w 和/cc “/w 迷你/b [足球/n 运动/vn]/nz 会/v ”/w 等/udeng 游戏/n 环节/n ，/w 更是/d 豁出去/vi 了/ule 玩/v ，/w 呈现/v 出/vf 与/cc 剧中/n 古装/n 形象/n 全然/d 不同/a 的/ude1 一面/n ，/w 令/v 节目/n 热闹非凡/al ，/w 爆笑/nz 十足/z 。/w 
张卫健/nr 张睿/nr 等/udeng 原班人马/n 主演/v 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 备受/v 期待/vn 
此前/t 《/w 隋唐英雄/nrf 》/w [第一/m 二/m 部/q]/mq 作为/p 开/v 年/qt 剧/n 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 曾/d 创下/v 同时/c 段/q 收视率/n 第一/m 的/ude1 好成绩/nz 之后/f ，/w 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 再度/d 以/p 开/v 年/qt 大戏/n 登陆/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 春节/t 档/ng ，/w 更/d 集结/v 了/ule 刘晓庆/nr 、/w 张卫健/nr 、/w 张睿/nr 等/udeng 原班人马/n [再/d 续/v 前缘/n]/nz 出演/v 也/d 令/v 观众/n 期待/v 感/vg 十足/z 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 电视剧/n 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 中/f ，/w 张卫健/nr 将/d [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz ，/w 出演/v 程咬金/nr 和/cc 程咬金/nr 的/ude1 儿子/n 程铁牛/nr ，/w 而/cc 张睿/nr 将/d 出演/v “/w 玉面/nz 寒/ag 枪/n 俏罗成/nz ”/w 的/ude1 儿子/n 扫/v 北/f 王罗通/nr ，/w 在/p 剧中/n [武艺/n 超群/vi]/nz 、/w [威风/a 八/m 面/nf]/nz ，/w 更/d 将/d 出演/v 与/cc [四/m 个/q]/mq 女人/n 的/ude1 感情/n 纠葛/n 故事/n 。/w 
