记者/nnt 22日/t 从/p 鼓楼区/ns 获悉/v ，/w 2013年/t 鼓楼/ns 产业/n 发展/v 载体/n 持续/vd 扩容/v ，/w 辖区/n 园区/n 建设/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w [福州/ns 软件园/nz]/nz 去年/t 技工贸/n 总收入/n 达/v [300/m 亿元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t [福州/ns 软件园/nz]/nz 海峡/n 软件/n 新城/ns 建设/vn 快速/d 推进/vi ，/w [五/m 期/qv]/mq 产业园/nz [7/m 栋/q]/mq 高层/n 研发/v 楼/n 主体/n 封顶/vi ，/w 总部/nis 研发/v 楼/n A/x 楼/n 竣工验收/v ，/w [动漫/n 产业/n]/nz 基地/nis 二期/b 投入/v 使用/vn ，/w 引进/v 神/n 画/v 时代/n 、/w 易联众/nz 、/w [航天/n 科技/n]/nz 等/udeng [110/m 多家/mq]/mq 企业/n ，/w 园区/n 获/v 评/v “/w [海峡/n 国家/n 数字/n 出版/v 产业/n 基地/nis]/nt ”/w ，/w 全年/n 实现/v 技工贸/n 总收入/n [300/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 20%/m 。/w 福州/ns 高新区/nz 洪山/nz 园/ng 改造/vn 提升/v 步伐/n 加快/v ，/w 华润/nr [城市/n 综合体/nz]/nz 各项/r [前期/f 工作/vn]/nz 有序/a 推进/vi ，/w [中海油/nz 福建/ns 销售/vn 有限公司/nis]/nt 引进/v 入/v 驻/v ，/w 园区/n 去年/t 实现/v 技工贸/n 总收入/n [145/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 10%/m 。/w 
此外/c ，/w 鼓楼/ns 的/ude1 传统/n 商贸业/nz 2013年/t 也/d 得到/v 了/ule 提档/nz 升级/vi 。/w 南街/ns 改造/vn 稳步/d 推进/vi ，/w 启动/v 了/ule 津/b 泰/b 路/n 、/w 吉庇路/nz 及/cc 安泰河/nr 沿线/f 景观/n 业态/n 提升/v ，/w [顺利/ad 完成/v]/nz 西营/nz 里/f 市场/n 搬迁/v 并/cc 启动/v 业态/n 转型/vn 升级/vi 。/w 新增/v 永辉/nz 大儒/n 世家/n 店/n 、/w [新华都/nz 华林/nr 店/n]/nt 等/udeng 一批/mq 商贸/n 网点/n ，/w 新/a 培育/v 限/vn 上/f [商贸/n 企业/n]/nz [96/m 家/q]/mq ，/w 新增/v [11/m 个/q]/mq “/w 省/n 重点/n 培育/v 和/cc 发展/vn 的/ude1 国际/n [知名/a 品牌/n]/nz ”/w 。/w 吴晖/nr 
