南京/ns 江宁/nr 一/m 居民/n 家中/s 遭遇/v 入室盗窃/v ，/w 一个/mq 保险箱/n 被盗/v 。/w 警方/n 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王康/nr 抓获/v 归案/vi 后/f 发现/v ，/w 他/rr 家境/n 不错/a ，/w 一点/mq 不/d 差/a 钱/n 。/w 王康/nr 交代/v ，/w 他/rr 经常/d 在/p 一个/mq 网络/n 贴吧/n 中/f ，/w 看/v 大家/rr 讨论/v 如何/ryv 作案/vi 。/w 从/p 去年/t 开始/v ，/w 他/rr 就/d 在/p 多/a 地/ude2 [流窜/v 作案/vi]/nz 寻求/v 刺激/vn 。/w 这次/r 在/p 江宁/nr 作案/vi ，/w 他/rr 还/d 在/p 贴吧/n 中/f 征召/v 了/ule 个/q 网友/n 当/p 帮手/n 。/w 
落网/vi 
南京/ns 警方/n 抓获/v [流窜/v 作案/vi]/nz 的/ude1 惯偷/n 
去年/t 12月10日/t ，/w 南京/ns 江宁/nr 高/a [新/a 园/ng 派出所/nis]/nto 接到/v 辖区/n 居民/n 刘娟/nr 报警/vn ，/w 称/v 家中/s 被盗/v ，/w 损失/n 巨大/a 。/w 
刘娟/nr 告诉/v 民警/nnt ，/w 两个/mq 星期/n 前/f ，/w 他们/rr 一家/n 出去/vf 旅游/vn 了/ule ，/w 回到/v 家/q 才/d 发现/v 家里/s 被盗/v 。/w 家里/s 一个/mq 保险箱/n 不见/v 了/ule ，/w 里面/f 有/vyou 现金/n [3/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 购物卡/nz [5000/m 多元/b]/mq ，/w 还有/v 金项链/nz 、/w 金手镯/nz 、/w 金戒指/nz 、/w [珍珠/n 项链/n]/nz 等/udeng ，/w 总价值/n [61000/m 多元/b]/mq 。/w 
经过/p 调取/v 小区/n 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w 民警/nnt 很快/d 便/d 发现/v 了/ule 盗窃/v 嫌疑人/n 的/ude1 身影/n 。/w 从/p 监控/vn 上/f 看/v ，/w 12月9日/t 这天/rzt 下午/t [3/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 两名/mq [陌生/a 男子/n]/nz 进入/v 小区/n ，/w 大约/d 两个/mq 小时/n 后/f ，/w 两人/mq 抬着/v 一个/mq 大/a 包袱/n 走出/v 小区/n ，/w 然后/c 乘坐/v 出租车/n 离开/v 。/w 而/cc 在/p 案发/v 前/f 几天/mq ，/w 其中/rz 一名/mq 男子/n 多次/mq 出现/v 在/p 案发/v 小区/n ，/w 应该/v 是/vshi 事先/d 来/vf 踩点/nz 的/ude1 。/w 
经过/p 进一步/d 工作/vn ，/w 警方/n 终于/d 确认/v 了/ule 其中/rz 一人/mq 的/ude1 身份/n ，/w [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 江西/ns 人/n 王康/nr 。/w 在/p 随后/d 的/ude1 一个/mq 月/n 中/f ，/w 办案/vn 民警/nnt 追踪/v 王康/nr ，/w 从/p 南京/ns 追/v 到/v 东莞/ns ，/w 又/d 追/v 到/v 他/rr 老家/n ，/w 终于/d 将/d 其/rz 抓获/v 。/w 王康/nr 对于/p 自己/rr 的/ude1 盗窃/vn 行为/n 供认不讳/vl ，/w 很快/d 又/d 交代/v 了/ule 自己/rr 在/p 山东/ns 、/w 连云港/ns 等/udeng 地/ude2 干/v 的/ude1 近/a [30/m 起/vf]/mq 入室盗窃/v 案件/n 。/w 让/v 民警/nnt 感到/v 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 王康/nr 家庭/n 条件/n 不错/a ，/w 根本/a 不/d 差/a 钱/n 。/w 
交代/v 
“/w 纸上谈兵/vl ”/w 付诸/v 实践/vn 寻/v 刺激/vn 
王康/nr 不/d 差/a 钱/n ，/w 他/rr 为什么/ryv 要/v 四处/d 作案/vi ？/w 王康/nr 的/ude1 作案/vn 动机/n 耐人寻味/vl 。/w 而/cc [这个/rz 问题/n]/nz 的/ude1 答案/n ，/w 更是/d 出乎/v 民警/nnt 的/ude1 意料/vn 。/w 王康/nr 说/v ，/w 家里/s 不/d 差/a 钱/n ，/w 他/rr 也/d 就/d 没/d 好好/d 上学/vi ，/w 经常/d 泡/v 在/p 网上/s 。/w 2012年/t 时/ng ，/w 他/rr 在/p 网上/s 发现/v 了/ule 一个/mq 贴吧/n ，/w 里面/f 的/ude1 内容/n 让/v 他/rr 非常/d 感兴趣/a 。/w 
在/p 这个/rz 贴吧/n 中/f ，/w 所有/b 的/ude1 人/n 都/d 在/p 讨论/v 着/uzhe 一件/mq 事/n ，/w “/w 搞/v 钱/n ”/w 。/w 虽然/c 没/d 人/n 使用/v 露骨/a 的/ude1 言辞/n ，/w 但/c 字里行间/n 都/d 能/v 看/v 出来/vf ，/w 他们/rr 的/ude1 “/w 搞/v 钱/n ”/w 方式/n 就是/v 违法犯罪/v 。/w 王康/nr 在/p 这个/rz 贴吧/n 中/f 默默/d 潜水/vn ，/w 看着/v 网友/n 们/k 讨论/v 作案/vn 手段/n ，/w 如何/ryv 躲避/v 警方/n 的/ude1 追捕/vn ，/w 如何/ryv 在/p 网上/s 召集/v 同伙/n ，/w 等等/udeng 。/w 
一年/mq 的/ude1 “/w 耳濡目染/vl ”/w ，/w 王康/nr 开始/v 蠢蠢欲动/vl 。/w 去年/t 初/f ，/w 他/rr 终于/d 不再/d 甘于/v “/w 纸上谈兵/vl ”/w ，/w 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 盗窃/vn 计划/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 每次/r 作案/vi 都/d 让/v 他/rr 感到/v 前所未有/vl 的/ude1 刺激/vn ，/w 有/vyou 一种/mq 快感/n 。/w 
