爸爸/n 去哪儿/nz 
人民网/nz 北京/ns 12月11日/t 电/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 自/p 播出/v 以来/f ，/w 创造/v 奇/ag 高/a 收视率/n ，/w 除了/p 其中/rz 的/ude1 明星/nnd 家庭/n 的/ude1 闪亮/v 表现/vn 外/f ，/w 还有/v 更为/d 吸引/v 人/n 的/ude1 就是/v 其中/rz 孩子们/nz 的/ude1 性格/n 问题/n 。/w 不同/a 的/ude1 孩子/n ，/w 在/p 不同/a 家庭/n 和/cc 不同/a 父母/n 的/ude1 教育/vn 下/f ，/w 会/v 呈现/v 不同/a 的/ude1 性格/n 。/w 林志颖/nr 不/d 给/p cindy/x 洗脚/vn ，/w 并/cc 不是/c 对孩子/nz 的/ude1 虐待/vn ，/w 而是/c 试着/v 告诉/v 田亮/nr 和/cc 女儿/n ，/w 要/v 学会/v 正确/a 树立/v 自己/rr 的/ude1 人生观/n 和/cc 价值观/n ，/w 坚持/v 塑造/vn 孩子/n 性格/n 的/ude1 独立性/n ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 林志颖/nr 要/v 告诉/v 田亮/nr 的/ude1 教育/vn 心/n 经/p 。/w 
林志颖/nr 不/d 给/p cindy/x 洗脚/vn ，/w 引来/v 全国/n 热/a 议/v 。/w [不少/m 人/n]/mq 对/p 林志颖/nr 表示/v 鄙夷/v 。/w 也/d 有人/r 对此/d 表示/v 支持/vn 。/w 无论如何/dl ，/w 最/d 难堪/a 的/ude1 就是/v [奥运/n 冠军/nnt]/nz 田亮/nr 了/ule 。/w 此前/t ，/w 田亮/nr 女儿/n 一直/d 总是/d 以/p 哭/v 的/ude1 形象/n 出现/v ，/w 引来/v [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 担忧/vn 。/w [不少/m 人称/n]/mq ，/w 同样/d 是/vshi 在/p 明星/nnd 家庭/n ，/w 缘何/r 性格/n 会/v 如此/rzv 之/uzhi 大/a ?/w 其中/rz 最重要/nz 的/ude1 就是/v 父母/n 的/ude1 教育/vn 导向/n 有/vyou 问题/n 。/w 
此前/t ，/w 林志颖/nr 私下/d 就/d 对/p 冠军/nnt 田亮/nr 说/v 过/uguo ，/w 孩子/n 的/ude1 毛病/n 不能/v 惯坏/v ，/w 一定/b 要/v 养成/vn 最/d 基本/a 的/ude1 独立性/n 。/w 在/p 互换/v 爸爸/n 环节/n ，/w 林志颖/nr 偏偏/d 不/d 给/p cindy/x 洗脚/vn ，/w 就是/v 想/v 治/v 一下/mq 她/rr 的/ude1 公主病/nz 。/w 这/rzv 一/m 场面/n ，/w 让/v 田亮/nr 看/v 在/p 眼里/s ，/w 疼/a 在/p 心里/s ，/w 最重要/nz 的/ude1 还是/c [奥运/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 育子/nz 尴尬/a ，/w 在/p [全国/n 人民/n]/nz 面前/f 首次/m 献丑/v 了/ule 。/w 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 自/p 开播/v 以来/f ，/w 就/d 引来/v 众多/a 家庭/n 的/ude1 关注/vn 。/w 不少/m 网友/n 对/p 林志颖/nr 教育/v 子女/n 的/ude1 方法/n ，/w 表示/v 赞赏/vn 。/w 据/p 林志颖/nr 透露/v ，/w 他/rr 尤其/d 注重/v 孩子/n 的/ude1 独立性/n 。/w 其/rz 个人/n 也/d 一直/d 把/pba KIMI/x 当作/v 大人/n 来/vf 平等/a 对待/v 。/w 因而/c ，/w 不少/m 网友/n 称/v 林志颖/nr 父子/n 不仅/c 能/v 顺利/ad 闯过/v 多/a 关/n ，/w 而且/c 还是/c 配合/v 最/d 有/vyou 默契/a 完成/v 最好/d 的/ude1 父子/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 林志颖/nr 是/vshi 想/v 用/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 对待/v Cindy/x ,/w 他/rr 曾/d 对/p 田亮/nr 说/v 过/uguo :/w 小孩子/n 要哭/nz 你/rr 就/d 让/v 她/rr 哭/v ,/w 等/udeng 她/rr 哭/v 完/vn 再/d 来/vf 解决问题/v ,/w 不要/d 让/v 她/rr 以为/v 哭/v 就/d 一定/b 能/v 解决问题/v 。/w （/w 吴亚雄/nr ）/w 
