原/b 标题/n ：/w 国企/n 新婚/n 家庭/n 延后/nz 买房/v 提高/vn [生活/vn 品质/n]/nz 
【/w 案例/n 】/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 读者/n 吴先生/nr :/w 今年/t 刚/d 结婚/vi ，/w 家里/s 给/p 吴先生/nr 买/v 房子/n 准备/v 了/ule [30/m 万元/q]/mq ，/w 女方/n 嫁妆/n [10/m 万元/q]/mq ，/w 还有/v 结婚/vn 时/ng 的/ude1 [金银/b 首饰/n]/nz 红包/n 加/v 吴先生/nr 个人/n 存款/n 等/udeng 有/vyou [10/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 共/d [50/m 万元/q]/mq 。/w 吴先生/nr 当地/s 房价/n [1/m 平/v]/mq [5000/m 到/v 6500/m 元/q]/mq ，/w 吴先生/nr 和/cc 妻子/n 在/p 国企/n 上班/vi ，/w 每月/r 两人/mq 工资/n [7000/m 左右/f]/mq ，/w 都/d 有/vyou 三/m 险/ng 。/w 单位/n 距离/n 市区/s 60多公里/m ，/w 单位/n 提供/v 夫妻/n 宿舍/n 。/w 吴先生/nr 打算/v 明年/t 用/p 这/rzv [50/m 万元/q]/mq 买房/v 交/v 首付/nz ，/w 买/v [10/m 万元/q]/mq 内/f 的/ude1 车/n ，/w 后/f 年/qt 打算/v 生/vn 娃/ng 。/w 吴先生/nr 该/rz 如何/ryv 花/n 这/rzv 50万/m ?/w 想法/n 1/m :/w 买房/v 首付/nz [20/m 万元/q]/mq ，/w 20年/t 按揭/vn ，/w 买车/nz [10/m 万元/q]/mq ，/w 装修/v 房子/n [10/m 万元/q]/mq ，/w 但是/c 一/m 想想/v 沦为/v 20年/t 房奴/nz ，/w 每月/r 还贷/vn [2000/m 多元/b]/mq 。/w 想法/n 2/m :/w 买房/v [40/m 万元/q]/mq ，/w 贷款/n [15/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 十年/mq 还/d 清/tg ，/w 买车/nz [10/m 万元/q]/mq 。/w 求/v 专家/nnt 给/p 支招/nz ，/w 吴先生/nr 是/vshi 该/rz 买房/v ，/w 不/d 买车/nz ，/w 还是/c 先/d 买车/nz ，/w 不/d 买房/v 。/w 
【/w 理财/vn 建议/n 】/w 
吴先生/nr 提出/v 的/ude1 方案/n 一/m 和/cc 方案/n 二/m 看似/v 全部/m 解决/v 了/ule 吴先生/nr 的/ude1 问题/n （/w 买车/nz 、/w 买房/v ）/w ，/w 但是/c 却/d 忽略/v 了/ule 一个/mq 最为/d 重要/a 的/ude1 问题/n ，/w 花光/nz 了/ule 吴先生/nr 一家/n 的/ude1 所有/b 积蓄/n 。/w 购车/v 及/cc 买房/v 后/f 还/d 会/v 有/vyou 一定/b 的/ude1 支出/n ，/w 如/v 汽油费/n 、/w 汽车/n 保险费/n 、/w 房屋/n 的/ude1 物业费/nz 、/w 供暖/vn 费/n 等/udeng 费用/n ，/w 而/cc 吴先生/nr 又/d 没有/v 储备/vn 一定/b 的/ude1 应急/vn 备用金/n ，/w 一旦/d 家庭/n 发生/v [重大/a 问题/n]/nz ，/w 无法/v 用于/v 应对/vn 。/w 故/c 以上/f [2/m 款/q]/mq 方案/n 均/d 不/d 可取/a 。/w 
结合/v 吴先生/nr 提出/v 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 我/rr [加以/vx 分析/vn]/nz 提出/v 了/ule [第三/m 套/q]/mq 方案/n 。/w 建议/n 吴先生/nr 延后/nz 1年/t 再/d 进行/vn 购房/vn ，/w 可/v 先/d 将/d [全部/m 50/m 万元/q]/mq 用于/v 购买/vn 短期/b [人民币/n 理财/vn 产品/n]/nz ，/w 那么/c 1年/t 后/f 客户/n 可/v 获得/v 本金/n 及/cc 收益/n [529500/m 元/q]/mq 。/w 夫妻/n 双方/n 每月/r 工资/n [7000/m 元/q]/mq ，/w 可以/v 每月/r 定投/nz [股票/n 型/k 基金/n]/nz [3000/m 元/q]/mq ，/w 可/v 用于/v 小孩/n 出生/vi 的/ude1 [教育/vn 储蓄/vn]/nz 金/b ，/w 每月/r [2500/m 元/q]/mq 用于/v 购买/vn [货币/n 基金/n]/nz ，/w 可/v 用于/v 1年/t 后/f 买房/v 归还/vn 每月/r 的/ude1 贷款/n 费用/n 。/w [500/m 元/q]/mq 用于/v 购买/vn [大病/v 医疗/n 保险/n]/nz 。/w 因为/c 夫妻/n 双方/n 均/d 很/d 年轻/a ，/w 且/c 都/d 是/vshi 家庭/n 的/ude1 经济/n 支柱/n ，/w 一旦/d 发生/v 风险/n ，/w 对/p 家庭/n 来说/uls 将/d 是/vshi 毁灭性/n 的/ude1 打击/vn 。/w 所以/c 年轻人/n 购买/v [大病/v 医疗/n 保险/n]/nz 所交/nz 的/ude1 保费/n 较少/ad ，/w 但/c 起到/v 的/ude1 保障/vn 作用/n 却/d 是/vshi 不可/v 小视/v 的/ude1 。/w 1年/t 后/f 再/d 进行/vn [买房/v 贷款/n]/nz ，/w 首付/nz 20万，20年/t 按揭/vn ，/w 买车/nz 10万/m 。/w 届时/d ，/w 客户/n 已经/d 储存/v 了/ule 用于/v 1年/t 内/f 归还/v 贷款/n 的/ude1 费用/n （/w [股票/n 基金/n]/nz ）/w 。/w 那么/c 余下/v 的/ude1 [29500/m 元/q]/mq 钱/n 客户/n 可以/v 选择/vn 一部分/m 用于/v 加大/v 每月/r 的/ude1 定投/nz 份额/n 和/cc 理财/vn ，/w [另一/m 部分/n]/mq 用于/v 家庭/n 的/ude1 建设/vn 基金/n （/w 如/v 购置/vn 家电/n 、/w 每年/r 的/ude1 旅游/vn 经费/n 等/udeng ）/w 。/w 
指导/v 专家/nnt ：/w 于/p 海/n 跃/vg 中国银行/ntcb 北京/ns 利/n 星/n 广场/n 支行/n 理财/vn 经理/nnt [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 高晨/nr 
