去年/t 1月/t ，/w 苏贞昌/nr 发动/v “/w 火/n 大/a 游行/vn ”/w ，/w 当着/p [20/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 面/nf ，/w 点名/v 马英九/nr 当局/n 做/v 不好/a 就/d 下台/vi 。/w 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 23日/t 刊发/v 评论/n 文章/n 称/v ，/w 一位/mq 自诩/v “/w 民主/a 进步/vn ”/w 的/ude1 政党/n 主席/nnt ，/w 当然/d 也/d 该/rz 拿着/vf 这套/r 标准/n ，/w 检验/vn 自己/rr 是否/v 还要/d 继续/v 眷恋/vn 权位/n 。/w 
文章/n 称/v ，/w 谢长廷/nr 说/v ，/w 苏贞昌/nr 的/ude1 表现/vn 和/cc 人民/n 期待/v 有/vyou 落差/n ，/w 和/cc 党员/nnt 的/ude1 期待/vn 也/d 有/vyou 落差/n 。/w 这/rzv 席/qt 话/n ，/w 表面/n 说/v 得/ude3 含蓄/a ，/w 但/c [言/vg 下/f 之意/nz]/nz ，/w 就是/v 他/rr 已/d 对/p 苏贞昌/nr 彻底/ad 绝望/a ，/w 并且/c 对/p 党中央/nt 的/ude1 领导/n 失败/vi ，/w 导致/v 民众/n 对/p 两党/nz 普遍/ad 失望/a ，/w 深感/v 痛苦/an 难过/a 。/w 
但/c ，/w 有/vyou 这种/r 痛苦/an 的/ude1 人/n ，/w 只有/c 谢长廷/nr 一人/mq 吗/y ？/w 
逐一/d 检视/nz 苏/b 担任/v 主席/nnt 近/a 2年/t 时间/n ，/w 从/p 最初/d 的/ude1 美/b 牛肉/nf 风暴/n 、/w 陆生/nr 纳/v 保/v 、/w 退休/v 军/n 公教/nz 慰问金/n ，/w 民进党/nz 一再/d 随波逐流/vl ，/w 丧失/v 议题/n 主导权/n 。/w 接着/c ，/w 去年/t 站/vi 上/f 凯/ng 道/qv ，/w 信誓旦旦/vl 要/v 罢免/vn 马英九/nr 与/cc “/w 立委/j ”/w ，/w 结果/n 却/d 是/vshi 虚与委蛇/nz ，/w 连/ulian “/w 倒阁/vi ”/w 都/d 是/vshi [雷声大/nz 雨点小/nz]/nz ；/w 尔后/c 的/ude1 “/w 会计法/nz ”/w 修法/nz 乌龙/r 、/w 黑道/n 入党/vi 争议/vn ，/w 更/d 让/v 党/n 满脸/d 全/a 豆花/nf 。/w 
直到/v 近期/t ，/w 推出/v 有/vyou 退/v 无/v 进/vn 的/ude1 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz 检讨/v ，/w 搞/v 到/v 天怒人怨/nz 的/ude1 双/q 北/f 布局/n ，/w 连/ulian 远离/v 政坛/n 的/ude1 林义雄/nr 都/d 颇/d 感/vg 愤怒/a 。/w 所以/c ，/w 为何/ryv 亲/ng 绿/a 的/ude1 新/a 台湾/ns 国策/n 智库/nz ，/w 会/v 做出/v 民进党/nz 满意度/n 只有/c 36%/m ，/w 不是/c 没道理/nz 。/w 
不可/v 讳言/vi ，/w 现阶段/t 谢长廷/nr 的/ude1 [战略/n 思维/n]/nz ，/w 是/vshi 想/v 在/p “/w 主席/nnt 不/d 参加/v ‘/w 大选/vn ’/w ”/w 的/ude1 号召/vn 下/f ，/w 争取/v 与/cc 蔡英文/nr 阵营/n 的/ude1 结盟/vn ，/w 再/d 以/p 势/ng 逼/v 苏/b 放弃/v 主席/nnt 连任/v ，/w 让/v 自己/rr 有/vyou 机会/n 主导/n 党/n 机器/n ，/w 替/p 蔡/nz 扫除/v 2016/m “/w 执政/vi ”/w 障碍/n 。/w 
所以/c ，/w 谢/v 公开/ad 挑战/vn 苏/b 的/ude1 [领导/n 权威/n]/nz ，/w 必然/d 会/v 招致/v 揣测/v 。/w 但/c 面对/v 这些/rz 责难/vn ，/w 难道/d 只/d 因/p 质疑/vn 说话者/nz 的/ude1 动机/n ，/w 就要/d 全盘/d 否定/v 话语/n 本身/rz 的/ude1 意义/n ？/w 还是/c ，/w 民进党/nz 真的/d 以为/v ，/w 光/n 靠/v 36%/m 支持/v 就/d 足以/d 重返/v “/w 执政/vi ”/w ？/w 
文章/n 分析/vn ，/w 为/p 延续/v 个人/n [政治/n 生命/n]/nz ，/w 眼前/s 的/ude1 主席/nnt 连任/v ，/w 苏贞昌/nr 是非/n 打/v 不可/v ；/w 但/c ，/w 党/n 非/b 一人/mq 之/uzhi 党/n ，/w 如果/c 选/v 主席/nnt 的/ude1 原因/n ，/w 是/vshi 只/d 为/p 保住/v 个人/n 舞台/n ，/w 这样/rzv 对/p 吗/y ？/w 去年/t 马英九/nr 竞选/v 主席/nnt 连任/v 时/ng ，/w 民进党/nz 又是/c 如何/ryv 骂/v 他/rr 的/ude1 ，/w 难道/d 现在/t 也/d 要/v 跟着/v 走/v 这/rzv 条/q 路/n ？/w 
的确/d ，/w [政治/n 人物/n]/nz 的/ude1 目光/n ，/w 永远/d 只有/c 鞋尖/nz 前/f 的/ude1 [1/m 公分/q]/mq 。/w 但是/c ，/w 在/p 蹉跎/v 2年/t 改革/v 黄金/n 期/qv 后/f ，/w 民进党/nz 及/cc 苏贞昌/nr ，/w 是/vshi 该/rz 把/pba 眼界/n 放远/nz 一点/mq 了/ule 。/w 
