[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto [第/m 十二/m 届/q]/nz [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 选举/v 增补/vn 钟兴国/nr 为/p 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz [厦门市/ns 委员会/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 王德贤/nr 、/w 杨槐/nr 、/w 林耀明/nr 为/p 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz [厦门市/ns 委员会/nis]/nt 常务委员/nnt 。/w 
会议/n 通过/p 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n ，/w 通过/p 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 工作/vn 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n 。/w 
本次/r 选举/v 采用/vn 等额选举/vl 办法/n ，/w 会议/n 应/v 到/v 委员/nnt [409/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [349/m 人/n]/mq ，/w 按照/p 选举/v 办法/n ，/w 到/v 会/v 委员/nnt 超过/v 三分之二/m ，/w 可以/v 进行/vn 选举/v 。/w 
钟兴国/nr 简历/n 
钟兴国/nr ，/w 男/b ，/w 1954年/t 出生/vi ，/w 福建/ns 长汀/ns 人/n ，/w 博士/nnt 。/w 现任/v [中共/n 厦门市/ns 市委/nis]/nt 副书记/nnt 。/w [1994/m 至/p 1999/m 年/qt]/mq ，/w [厦门/ns 大学/nis 法学院/nis]/nt [国际/n 经济法/n]/nz [博士/nnt 研究生/nnt]/nnt ，/w 兼职/vn 副教授/nnt ；/w 1996年/t 至/p 2011年/t ，/w 历任/v [厦门市/ns 人民政府/nis 外事/n 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 主任/nnt 、/w 秘书长/nnt （/w 兼/v 市/n [外商/nnd 投资/vn]/nz 局/n 局长/nnt ）/w 、/w [中共/n 厦门市/ns 海沧/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n 工委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 管委会/nis 主任/nnt ，/w [中共/n 厦门市/ns 海沧/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 等/udeng 职/ng ；/w 2011年9月/t 起/vf 任/v [厦门/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 黄智敏/nr 吴晓平/nr ）/w 
