1955年9月27日/t ，/w 中国人民解放军/nt 首次/m 授衔/vn 授勋/vi 典礼/n 在/p 北京/ns 中南海/ns 怀仁堂/ns 隆重/ad 举行/v 。/w 
前/f 不久/d 播出/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 聂荣臻/nr 》/w ，/w 在/p 第16/m 集中/v 段/q 出现/v 聂荣臻/nr 身着/v 元帅/nnt 礼服/n 的/ude1 镜头/n 时/ng 有/vyou 一句/mq 这样/rzv 的/ude1 旁白/n ：/w “/w 1955年/t 聂荣臻/nr 被/pbei 授予/v 中国人民解放军/nt 元帅/nnt 军衔/n 。/w ”/w 剧中/n 把/pba 原本/d 是/vshi “/w 国家/n ”/w 元帅/nnt （/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz ）/w 误/v 称为/v “/w 军队/n ”/w 元帅/nnt （/w 中国人民解放军/nt 元帅/nnt ）/w ，/w 这/rzv 降低/v 了/ule 我国/n 元帅/nnt 的/ude1 地位/n ，/w 容易/ad 在/p 社会上/nz 起到/v 误导/vn 作用/n ，/w 应当/v 予以/vx 匡正/v 。/w 
1955年/t 朱德/nr 等/udeng [十/m 人/n]/mq 的/ude1 军衔/n 是/vshi 法定/b 的/ude1 “/w 国家/n ”/w 元帅/nnt 
我国/n 1955年/t 授予/v 朱德/nr 等/udeng [十/m 人/n]/mq 的/ude1 军衔/n ，/w 属于/v 国家级/b ，/w 即/v “/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz ”/w ，/w 而/cc 非/b 军队/n 级/q ，/w 即/v “/w 中国人民解放军/nt 元帅/nnt ”/w 。/w 这/rzv 在/p 当时/t 的/ude1 立法/vn 文件/n 、/w 授衔/vn 典礼/n 、/w 授衔/vn 命令状/n 中/f 都/d 有/vyou 明确/a 表达/v 。/w 
1955年9月27日/t ，/w 毛泽东/nr 于/p “/w 下午四时/t 半/m ，/w 在/p 中南海/ns 怀仁堂/ns 召集/v 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 朱德/nr 、/w 陈云/nr 、/w 彭真/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 邓小平/nr 开会/vi ，/w 商谈/v 军队/n 授衔/vn 、/w 授勋/vi 问题/n 。/w 会/v 后/f 于/p 五时/t 一起/s 参加/v 授衔/vn 、/w 授勋/vi 典礼/n 。/w 毛泽东/nr 将/d 授予/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 的/ude1 命令状/n 依次/d 授予/v 朱德/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 林彪/nr 、/w 刘伯承/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 罗荣桓/nr 、/w 徐向前/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 叶剑英/nr 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 授衔/vn 典礼/n 宣布/v 的/ude1 军衔/n 称谓/n 。/w 
