人民网/nz 兰州/ns 1月23日/t 电/n （/w 吕守奎/nr ）/w 1月23日/t ，/w 中国共产党/nt 甘肃省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nto [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 在/p 兰州/ns 召开/v 。/w 会议/n 全面/ad 总结/v 了/ule 去年/t 全省/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn ，/w 系统/n 部署/vn 了/ule 今年/t 的/ude1 重点/n 任务/n 。/w 
[甘肃/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 王三运/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 刘伟平/nr 、/w 冯健身/nr 、/w 欧阳坚/nr 、/w 明玉清/nr 、/w 罗笑虎/nr 、/w 连/ulian 辑/q 、/w 吴德刚/nr 、/w 泽巴足/nz 、/w 咸辉/nr 、/w 张晓兰/nr 、/w 虞海燕/nr 、/w 李建华/nr 、/w 冉万祥/nr 等/udeng 领导/n 出席/v 了/ule 会议/n 。/w 会议/n 由/p 省委/nis 常委/nnt 、/w 省纪委/n 书记/nnt 张晓兰/nr 主持/v 。/w 
王三运/nr 说/v ，/w 去年/t 以来/f ，/w 全省/n [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 和/cc 纪律/n [监察/vn 机关/n]/nz 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis 的/ude1 各项/r 决策/vn 部署/vn ，/w 坚持/v 标本兼治/vl 、/w 综合治理/vl 、/w 惩/vg 防/v 并举/vn 、/w 注重/v 预防/vn ，/w 以/p 加强/v [政治/n 纪律/n]/nz 为/p 核心/n 严明/a 党/n 的/ude1 纪律/n ，/w 以/p 落实/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 为/p 切入点/n 狠抓/v 作风/n 建设/vn ，/w 以/p 坚决/ad 查办/v 案件/n 为/p 利器/n 严厉/a [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 以防/v 控/vn [廉政/n 风险/n]/nz 为/p 重点/n 加强/v 对/p 权力/n 的/ude1 制约/vn 监督/vn ，/w 以/p 强化/v 责任/n 职能/n 为/p 保障/vn 形成/v 强大/a 整体/n 合力/n ，/w 全省/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 取得/v 了/ule 明显/a 成效/n 。/w 
王三运/nr 强调/v ，/w 在/p 肯定/v 成绩/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 要/v 清醒/a 地/ude2 看到/v ，/w 现在/t 滋生/v 腐败/an 的/ude1 土壤/n 依然/d 存在/v ，/w 反腐败/nz 形势/n 依然/d 严峻/a 复杂/a 。/w 突出表现/v 在/p “/w 两个/mq 易/ad 发/v 多发/b ”/w 上/f 。/w 一/m 是/vshi 领导干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 案件/n 仍然/d 易/ad 发/v 多发/b ，/w 去年/t 全省/n 查处/v 的/ude1 违纪/vn 违法/vn 案件/n [同比/n 增长/v]/nz 44%/m ，/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n 的/ude1 干部/nnt [同比/n 增长/v]/nz 35%/m 。/w 二/m 是/vshi 损害/v 群众/n 切身利益/n 的/ude1 问题/n 仍然/d 易/ad 发/v 多发/b ，/w 尤其/d 是/vshi 征地/vn 拆迁/v 、/w 集体/n “/w 三资/b ”/w 、/w 惠农/ns 补贴/n 、/w 城乡/n 低保/n 资金/n 发放/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 违纪/vn 违法/vn 案件/n 比较/d 突出/a ，/w 去年/t [同比/n 增长/v]/nz 78%/m 。/w 因此/c ，/w 全省/n 必须/d 深刻/a 认识/v 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 长期性/n 、/w 复杂性/n 、/w 艰巨性/n ，/w 进一步/d 增强/v 责任感/n 、/w 使命感/n 和/cc 紧迫感/n ，/w 以/p 猛/a 药/n 去/vf 疴/nz 、/w 重典/nz 治乱/v 的/ude1 决心/n 和/cc [刮骨/nz 疗毒/nz]/nz 、/w [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 勇气/n ，/w 坚决/ad 把/pba [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn [进行/vn 到底/d]/nz 。/w 
王三运/nr 表示/v ，/w 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n ，/w 全省/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 将/d 按照/p [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 省委/nis [十二/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全委/n 会议/n 部署/vn ，/w 加强/v [统一/vn 领导/n]/nz 和/cc 组织/n 协调/v ，/w 聚焦/vi [中心/nis 任务/n]/nz ，/w 推进/vi 改革创新/v ，/w 加强/v 反腐败/nz 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz 和/cc 制度/n 保障/vn ，/w 着力/vd 深化/v 作风/n 建设/vn ，/w 着/uzhe 加大/v 惩治/vn 力度/n 和/cc 严明/a 党/n 的/ude1 纪律/n ，/w 努力/ad 以/p [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 实际/n 成效/n 取信于民/n 。/w 
同时/c ，/w 要/v 全面/ad 落实/v 惩治/vn 预防/v 体系/n 规划/n 和/cc 全面/ad 推进/vi 惩治/v 和/cc 预防/v [腐败/an 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 真正/d 把/pba 权力/n 关/n 进/vf 制度/n 的/ude1 笼子/n 。/w 全省/n [各级/r 党委/nis]/nz 要/v 将/d 省委/nis 制定/v 的/ude1 惩治/vn 和/cc 预防/v [腐败/an 体系/n]/nz [2013/m —/w 2017/m 年/qt]/mq 工作/vn 规划/n 的/ude1 《/w [实施/v 办法/n]/nz 》/w 作为/p 反腐倡廉/vl 的/ude1 指导性/n 文件/n ，/w 要/v 认真/ad 贯彻执行/v 。/w 此外/c ，/w 还要/d 保证/v 纪委/nnt 履/vg 职/ng 的/ude1 相对/d 独立性/n ，/w 解决/v “/w [权力/n 监督/vn]/nz 不力/a ”/w 的/ude1 问题/n 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 要/v 推动/vn 党/n 的/ude1 [纪律/n 检查/vn]/nz 工作/vn [双重/b 领导/n 体制/n]/nz 具体化/v 、/w 程序化/v 、/w 制度化/vi 。/w 充分/ad 保证/v 纪委/nnt 行使/v 监督权/n 的/ude1 相对/d 独立性/n 和/cc 权威性/n 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
甘肃/ns 再/d 精简/v [11/m 个/q]/mq 省纪委/n 监察厅/nis [议事/vn 协调/v 机构/n]/nz 
[甘肃省/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v [十/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n 和/cc 省委/nis 规定/n 精神/n 典型/n 问题/n 
[甘肃省/ns 纪委/nnt]/nt 要求/n 严查/v [两/q 节/q]/mq 期间/f 违反/v 作风/n 纪律/n 规定/n 问题/n 
