1月20日/t 这天/rzt ，/w 在/p [新疆/ns 边疆/s 宾馆/nis]/nt 举行/v 的/ude1 [年终/t 总结/v]/nz 大会/n 上/f ，/w 服务员/nnt 沈梦琦/nr 获得/v 了/ule 拾金不昧/vl 奖/n 。/w 在/p 潮水/n 般/uyy 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 她/rr 获得/v 的/ude1 不/d 只是/d 一个/mq 奖项/n ，/w 她/rr 表现/v 出/vf 的/ude1 是/vshi “/w 边疆/s 人/n ”/w 的/ude1 诚信/a ，/w 更/d 展示/v 了/ule 新疆/ns 人/n 的/ude1 形象/n 。/w 
1月12日/t 早晨/t ，/w 住在/v [边疆/s 宾馆/nis]/ntch 的/ude1 俄罗斯/nsf 外宾/n 阿利克桑德拉/nrf 到/v 总/b 台/q 退房/vn 时/ng ，/w 抱着/v 试/vn 一/m 试/v 的/ude1 态度/n ，/w 用/p 生硬/a 的/ude1 汉语/gi 说/v ：/w “/w 昨晚/t 我/rr 的/ude1 钱/n 丢/v 了/ule ，/w 能否/v 帮/v 我/rr 问问/v 有人/r 捡到/v 了/ule 吗/y ？/w ”/w 总/b 台/q 值班员/nnd 叫/vi 来/vf 服务员/nnt 沈梦琦/nr 。/w 她俩/r 一起/s 问/v 俄罗斯/nsf 外宾/n ：/w “/w 你/rr 丢/v 了/ule 什么/ry ？/w ”/w 外宾/n 说/v ：/w “/w 丢/v 了/ule 一个/mq 黑色/n 的/ude1 包/v ，/w 里面/f 有/vyou [1/m 万元/q]/mq 美金/q 和/cc 一台/mq ipad/x [平板/n 电脑/n]/nz 。/w ”/w 沈梦琦/nr 与/cc 总/b 台/q 值班员/nnd 详细/a 核实/v 后/f ，/w 将/d 包/v 递/v 到/v 阿利克桑德拉/nrf 手里/s 。/w 
阿利克桑德拉/nrf （/w 中/f ）/w 与/cc 沈梦琦/nr （/w 左/f ）/w 及/cc 贵宾楼/n 值班/vn 领导/n [合影/vi 留念/vi]/nz 
面对/v 失而复得/vl 的/ude1 黑色/n 皮包/n ，/w 心急如焚/vl 的/ude1 阿利克桑德拉/nrf 竟然/d 愣住/vi 了/ule 。/w 他/rr 打开/v 包/v ，/w 查验/vn 后/f [1/m 万元/q]/mq 美金/q 分文/n 不/d 差/a ，/w [平板/n 电脑/n]/nz 安然无恙/vl 。/w 他/rr 激动/a 地/ude2 拉住/v 沈梦琦/nr 的/ude1 手/n ，/w 不停/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 谢谢/v ！/w 谢谢/v ”/w ，/w 紧接着/c 抽出/v 几张/n 美金/q 硬塞/nz 给/p 沈梦琦/nr ，/w 但/c 都/d 被/pbei 沈梦琦/nr 谢绝/v 了/ule ，/w 沈梦琦/nr 说/v ：/w “/w [边疆/s 宾馆/nis]/ntch 的/ude1 人/n 都会/n 这样/rzv 做/v 的/ude1 ！/w ”/w 
最终/d 无奈/d 的/ude1 阿利克桑德拉/nrf 只好/d 将/d 钱/n 收回/v 去/vf ，/w 但/c 他/rr 执意/d 要/v 与/cc 沈梦琦/nr [合影/vi 留念/vi]/nz ，/w “/w 我/rr 要/v 带/v 上/f 合影/vi 回国/vi ，/w 让/v 我/rr 的/ude1 家人/n 和/cc 朋友们/nz 都/d 知道/v ，/w 在/p 新疆/ns 还有/v 这样/rzv 一个/mq 美丽/a 的/ude1 天使/n ”/w 。/w 
原来/d 1月11日/t 晚上/t ，/w 阿利克桑德拉/nrf 喝醉酒/nz 后/f 上/f 卫生间/n ，/w 不慎/d 将/d 装有/v [1/m 万元/q]/mq 美金/q 和/cc ipad/x [平板/n 电脑/n]/nz 的/ude1 黑/a 包/v ，/w 顺手/d 遗落/v 在/p 卫生间/n 的/ude1 窗台/n 上/f ，/w 早晨/t 清醒/a 后/f 才/d 发现/v 包/v 丢失/vn 了/ule ，/w 但/c 他/rr 又/d 想/v 不/d 起来/vf 究竟/d 丢到/nz 了/ule 何处/rys 。/w 
当晚/t 值班/vn 的/ude1 是/vshi [新疆/ns 边疆/s 宾馆/nis]/nt 贵宾楼/n 服务员/nnt 沈梦琦/nr 。/w 她/rr 在/p [打扫/v 卫生/an]/nz 时/ng ，/w 看到/v 窗台/n 上/f 放/v 着/uzhe 一个/mq 黑色/n 皮包/n 。/w 打开/v 皮包/n 查看/v ，/w 里面/f 装有/v 美元/q 和/cc 一台/mq ipad/x [平板/n 电脑/n]/nz ，/w 此外/c 再/d 无/v 任何/rz 失主/n 信息/n 。/w 
“/w 这么/rz 多/a 美金/q 啊/y ，/w 失主/n 一定/b 很/d 着急/a ！/w ”/w 沈梦琦/nr 急得/v 大声/d 喊/v 起来/vf ：/w “/w 谁/ry 在/p 男厕所/nz 里/f 丢/v 了/ule 包/v ？/w ”/w 见/v 无人/b 应答/vi ，/w 又/d 找/v 不到/v 丢包/nz 的/ude1 人/n ，/w 她/rr 就/d 在/p 厕所/n 门口/s 等候/v 失主/n 。/w 一个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 仍/d 不见/v 有人/r 来/vf 认领/v ，/w 沈梦琦/nr 决定/v 把/pba 财物/n 交到/v 总/b 台/q 保管/v ，/w 等/udeng 丢包/nz 人/n 来/vf 认领/v 。/w 
第二天/mq 早上/t ，/w 当/p 总/b 台/q 值班员/nnd 将/d 包/v 交给/v 阿利克桑德拉/nrf 时/ng ，/w 他/rr 真/a 想/v 在/p [边疆/s 宾馆/nis]/ntch 多/a 住/vi 几天/mq ，/w 但/c 他/rr 12日/t 下午/t 要/v 飞往/v 海南/ns 。/w 他用/n 俄语/n 写/v 了/ule 一封/mq 感谢信/n ，/w 他/rr 在/p 信/n 中/f 深情/n 地/ude2 写道/v ：/w “/w 我/rr 特别/d 感谢/v [边疆/s 宾馆/nis]/ntch 提/v 优质/b 的/ude1 服务/vn ，/w 宾馆/nis 还/d 培养/v 出/vf [道德/n 高尚/a]/nz 、/w [诚实/a 守信/a]/nz 的/ude1 好/a 员工/n ，/w 感谢/v 宾馆/nis 为/p 我/rr 带来/v 的/ude1 一次/mq 难忘/a 的/ude1 边疆/s 之旅/nz 。/w ”/w 临走/vi 时/ng ，/w 他/rr 委托/v 朋友/n 制作/v 了/ule 一面/n 锦旗/n 赠送/v 到/v [边疆/s 宾馆/nis]/ntch ，/w 以/p 表达/v 他/rr 的/ude1 感激/vn 之/uzhi 情/n 。/w 
[新疆/ns 边疆/s 宾馆/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 康忠良/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 35年前/t ，/w [边疆/s 宾馆/nis]/ntch 就/d 设立/v 了/ule ‘/w 拾金不昧/vl 奖/n ’/w ，/w 35年中/t ，/w 通过/p 建立/v 长期/d 的/ude1 表扬/vn 表彰/v [激励/vn 机制/n]/nz ，/w 员工/n 们/k 已/d 将/d 拾金不昧/vl 的/ude1 良好/a 品德/n 代/q 代/q 传承/vn 下来/vf ，/w 至今/d 已有/v 2000余人/m 受到/v 表彰/vn 奖励/vn 。/w ‘/w 服务/vn 第一/m ，/w 诚信/a 待客/vi ’/w ，/w 是/vshi 我们/rr [边疆/s 宾馆/nis]/ntch [几十年/mq 来/vf]/nz 践行/nz 的/ude1 宗旨/n ，/w 而/cc 不是/c 一句/mq 空洞/a 的/ude1 口号/n 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 通过/p 设立/v ‘/w 拾金不昧/vl 奖/n ’/w ，/w 打造/v ‘/w 边疆/s 窗口/s ’/w 文化/n ，/w 源源不断/vl 传递/v 新疆/ns 正能量/nz 。/w 现在/t ‘/w 最/d 美/b 边疆/s ，/w 旅/vg 购/v 家园/n ’/w ，/w 已经/d 成为/v 中亚/ns 客商/nnd 们/k 的/ude1 共识/n 。/w ”/w [边疆/s 宾馆/nis]/ntch 总经理/nnt 杨葆顺/nr 说/v 。/w 
近年来/dl ，/w 随着/p 中亚/ns 各国/rzs 经济/n 的/ude1 复苏/vn ，/w 来/vf [边疆/s 宾馆/nis]/ntch 进行/vn 贸易/vn 的/ude1 客商/nnd 人数/n 不断/d 攀升/v 。/w 无论/c 淡季/n 还是/c 旺季/n ，/w 服务员/nnt 在/p 打扫/v 客房/n 卫生/an 时/ng ，/w 经常/d 捡到/v 外宾/n 的/ude1 财物/n ，/w 少/a 则/d [几十/m 元/q]/mq ，/w 多/a 则/d [数十/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 现金/n ，/w 小/a 到/v 一支/mq 钢笔/n ，/w 大/a 到/v 价值/n 不菲/a 的/ude1 货物/n ，/w 员工/n 总会/nis 在/p [第一/m 时间/n]/nz 如/v 数/n 上交/v ，/w 设法/v 交还/v 失主/n 。/w 沈梦琦/nr 是/vshi [边疆/s 宾馆/nis]/ntch 的/ude1 一名/mq 合同工/n ，/w 她/rr 家/q 生活/vn [十分/d 困难/an]/nz ，/w 面对/v [1/m 万元/q]/mq 美金/q ，/w 她/rr 毫不犹豫/dl 地/ude2 选择/v 了/ule 寻找/v 失主/n 。/w （/w 卉/ng 子/ng 王馨悦/nr ）/w 
