图/n 为/p [黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 会长/nnt 林上元/nr 在/p 致辞/vi 。/w 张宏微/nr 摄/vg 
图/n 为/p [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 侄女/n 周秉德/nr 在/p 发言/vi 。/w 张宏微/nr 摄/vg 
在/p 中华民族/n [传统/n 节日/n]/nz 马/n 年/qt 春节/t 到来/vi 前夕/f ，/w [黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 于/p 今天/t 举办/v 迎春/vn 茶话会/n ，/w 在/p 京/b 理事/nnt 、/w 部分/n 亲属/n 等/udeng 70余人/m 出席/v 。/w 
[黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 会长/nnt 林上元/nr 在/p 致辞/vi 时/ng ，/w 代表/nnt [黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 向/p 海内外/s 广大/b 黄埔/ns 同学/n 和/cc 亲属/n 致/v 以/p 节日/n 的/ude1 问候/vn 和/cc 良好/a 的/ude1 祝愿/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w [黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 开展/v 得/ude3 有声有色/al ，/w [富有/v 成效/n]/nz ，/w 产生/v 积极/ad 影响/vn ，/w 彰显/v 了/ule 黄埔/ns 的/ude1 [品牌/n 价值/n]/nz 和/cc 情感/n 纽带/n 作用/n ，/w 凝聚/v 了/ule 传承/vn 弘扬/v [黄埔/ns 精神/n]/nz 、/w 推进/vi 祖国/n 和平/n [统一/vn 大业/n]/nz 的/ude1 共同/d 认知/vn 。/w 
林上元/nr 说/v ，/w 今年/t 是/vshi [黄埔/ns 军校/nis]/nt 建校/v [90/m 周年/q]/mq 暨/cc [黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 成立/vi [30/m 周年/q]/mq 。/w 90年前/t ，/w 五湖四海/n 的/ude1 [热血/n 青年/n]/nz 云集/v [黄埔/ns 军校/nis]/nt ，/w 怀着/v “/w [统一/vn 祖国/n]/nz ，/w 振兴中华/vl ”/w 的/ude1 强烈/a 愿望/n 和/cc [神圣/a 使命/n]/nz ，/w 奔赴/v 沙场/n 、/w 浴血奋战/vl ，/w 用/p 鲜血/n 和/cc 生命/n 铸就/v 了/ule 爱国/a 革命/vn 的/ude1 [黄埔/ns 精神/n]/nz ，/w 为/p 国家/n 独立/a 和/cc 民族/n 解放/v 立下/v 了/ule 不朽/z 功勋/n 。/w 今天/t ，/w 广大/b 黄埔/ns 同学/n 和/cc 亲属/n 要/v 共同/d 秉承/v 先辈/n 遗志/n ，/w 把握/v 历史/n 机遇/n ，/w 使/v [黄埔/ns 精神/n]/nz [薪火/n 相传/v]/nz 、/w 发扬光大/vl ；/w 以/p 同窗/n 情/n 、/w 袍泽/nz 情/n 为/p 纽带/n ，/w 促进/v “/w 天下/n 黄埔/ns 是/vshi 一家/n 、/w 两岸/n 同胞/n 一家亲/nz ”/w 的/ude1 理念/n 深入人心/vl ，/w 积极/ad 促进/v 两岸/n 交流/vn 交往/vn ；/w 大力/d 阐释/v 、/w 宣传/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 凝聚/v 起/vf 海内外/s 黄埔/ns 同学/n 致力/v 同心/vn 共/d 筑/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 强大/a 力量/n ，/w 树立/v 同心/vn 共/d 筑/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 远大/a 理想/n 。/w 
茶话会/n 由/p [黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 秘书长/nnt 杭元祥/nr 主持/v 。/w 他/rr 透露/v ，/w 今年/t 将/d 本着/p 隆重/ad 、/w 简朴/a 的/ude1 精神/n ，/w 举办/v 系列/n 活动/vn ，/w 纪念/v [黄埔/ns 军校/nis]/nt 建校/v [90/m 周年/q]/mq 暨/cc [黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 成立/vi [30/m 周年/q]/mq 。/w 
[黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 首任/b 会长/nnt 徐向前/nr 之/uzhi 子/ng 徐小岩/nr 、/w 陈毅元帅/nrf 之/uzhi 子/ng 陈昊苏/nr 、/w [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 侄女/n 周秉德/nr 、/w [左权/ns 将军/nnt]/nz 之/uzhi 女/b 左太北/nr 、/w 周士第/nr 大将/nnt 之/uzhi 子/ng 周勇/nr 、/w 程子华/nr 将军/nnt 之/uzhi 女/b 程冀民/nr 、/w 许德珩/nr 之/uzhi 孙许进/nr 、/w 卫立煌/nr 将军/nnt 之/uzhi 孙卫智/nr ，/w 以及/cc 黄埔/ns 亲属/n 刘凡/nr 、/w 甘霖/n 、/w 汪纪戎/nr 、/w 王晓玉/nr 、/w 文定/nr 中等/b 出席/v 茶话会/n 。/w 
[中共中央/nt 统战部/nis]/nt 、/w [北京市/ns 黄埔/ns 军校/nis 同学会/nis]/nt 有关/v 人员/n 参加/v 了/ule 上述/b 活动/vn 。/w (/w 董会峰/nr )/w 
