受/v 中国/ns 棉花/n 收/v 储/v 政策/n 及/cc [纺织/n 行业/n]/nt 低迷/a 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w 2013年/t [新疆/ns 口岸/n]/nz 棉花/n 进口量/n 呈现/v 持续/vn 下降/vi 趋势/n ，/w 新疆/ns 各/rz 口岸/n 共/d 进口/v 棉花/n [3800/m 批次/n]/mq ，/w 货/n 重/a [18/m ./w 96/m 万吨/q]/mq ，/w 货值/n 达/v [3/m ./w 52/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 下降/vi 27.3%/m 、/w 26.3%/m 和/cc 34.8%/m 。/w 
记者/nnt 从/p 新疆/ns [出入境/n 检验/vn 检疫/vn]/nz 部门/n 了解到/v ，/w 乌兹别克斯坦/nsf 依然/d 是/vshi [新疆/ns 口岸/n]/nz 棉花/n 主要/b 进口/v 来源/n 地/ude2 ，/w 占/v 到/v [新疆/ns 口岸/n]/nz 棉花/n 进口/v 总量/n 的/ude1 [90/m %/w 以上/f]/mq 。/w 去年/t ，/w [新疆/ns 口岸/n]/nz 进口/v 棉花/n 中/f ，/w 供/vi 新疆/ns 本地/rzs 企业/n 使用/v [543/m 批次/n]/mq ，/w 货/n 重/a [3/m ./w 41/m 万吨/q]/mq ，/w 其他/rzv 均/d 调往/vf 山东/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 沿海地区/s 使用/v 。/w 
据/p 新疆/ns [出入境/n 检验/vn 检疫/vn]/nz 部门/n 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 受/v 乌兹别克斯坦/nsf 等/udeng 地/ude2 棉花/n 主产区/n 出现/v 减产/vn 以及/cc 国内/s 用/p 棉/ng [市场/n 需求/n]/nz 疲软/a 、/w 棉纺/b 企业/n 生产/v 所需/nz 棉花/n 量/n 下降/vi 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w 去年/t [新疆/ns 口岸/n]/nz 棉花/n 进口/v 数量/n 下降/vi 较为/d 明显/a 。/w 此外/c ，/w 国家/n 要求/n 纺织/n 企业/n 进口/vn 国外/s 棉花/n 时/ng 需/v 搭配/vn 收购/v 一定/b 比例/n 的/ude1 国储棉/nz ，/w 这/rzv 也/d 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 制约/vn 了/ule 企业/n 进口/v 棉花/n 的/ude1 积极性/n 。/w 
业内人士/n 分析/vn ，/w 受/v 国内外/s [棉花/n 价格/n]/nz 差距/n 扩大/v 、/w 国内/s [纺织/n 行业/n]/nt 低迷/a 及/cc 棉花/n 需求/n 不/d 旺/a 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w 催生/vi 中国/ns 国内/s 棉花/n 企业/n 将/d 入/v 储/vg 作为/p 最重要/nz 的/ude1 [销售/vn 渠道/n]/nz ，/w “/w 入/v 储/v 主流化/nz ”/w 依然/d 是/vshi 去年/t 中国/ns 新/a 棉/ng 收购/v 的/ude1 [主要/b 特点/n]/nz 。/w （/w 蔡国栋/nr ）/w 
