新年伊始/bl ，/w 北京/ns 楼市/n 未能/v 延续/vn 2013年/t 成交/v 火热/z 的/ude1 局面/n ，/w 呈现/v 出/vf 明显/a 的/ude1 下滑/vn 势头/n 。/w 根据/p [市/n 住/vi 建委/nis]/nt 网站/n 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2014年1月/t 中/f 上旬/t ，/w 北京/ns 新建/v 住宅/n 和/cc 二手房/n 住宅/n 成交量/n 双双/q 下滑/vi 。/w 其中/rz 新建/v 住宅/n 成交/v [4554/m 套/q]/mq ，/w 二手房/n 住宅/n 成交/v [5387/m 套/q]/mq ，/w 总/b 成交量/n 仅/d [9941/m 套/q]/mq ，/w 环比/nz 2013年12月/t 同期/f 下滑/vi [三/m 成/v]/mq 左右/f ，/w 较/d 2013年1月/t 同期/f 下滑/vi 幅度/n 更是/d 达到/v 了/ule 46%/m 。/w 
价格/n 方面/n ，/w 1月/t 中/f 上旬/t 北京/ns 二手房/n 均价/nz 为/p [3/m ./w 21/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 而/cc 这/rzv 也/d 是/vshi 该/rz 数字/n 连续/a 第二个/mq 月/n 出现/v 小幅/b 下调/v 。/w 业内人士/n 分析/vn ，/w 新建/v 住宅/n 成交/v 放缓/v 主要/b 是因为/c 供应/vn 不足/an ，/w 从而/c 影响/vn 了/ule 成交量/n ，/w 目前/t 绝大部分/m 开发商/nnd 都/d 完成/v 了/ule 年度/n 任务/n ，/w 并/cc 提前/vd 开始/v 春节/t 休假/vi 。/w 
除/p 北京/ns 外/f ，/w 根据/p [北京/ns 中原/ns 地产/n 研究/vn 中心/nis]/nt 监测/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 1月/t 中/f 上旬/t 全国/n [54/m 个/q]/mq 重点/n 城市/n 新房/n 成交/v 总量/n 也/d 出现/v 回落/vn ，/w 新房/n 成交量/n 为/p [13/m ./w 7/m 万/d 套/q]/mq ，/w 相比/vi 2013年12月/t 同期/f 下滑/vi 了/ule 7.3%/m ，/w 同比/n 2013年1月/t 同期/f 下调/v 了/ule 15%/m 。/w 
[北京/ns 中原/ns 地产/n]/nt 首席/n 分析师/nnt 张大伟/nr 称/v ，/w 在/p 信贷/n 环境/n 从/p 紧/d 以及/cc [春节/t 假期/t]/nz 临近/v 的/ude1 双重/b 因素/n 影响/vn 下/f ，/w 预计/v 1月/t 市场/n 成交量/n 将/d 小幅/b 回落/vi ，/w 价格/n 将/d 延续/v 缓慢/a 上涨/vi ，/w 个别/a 城市/n 或/c 现/tg 小幅/b 下跌/vi 。/w 随着/p 春节/t 销售/v 淡季/n 的/ude1 临近/vn ，/w 预计/v 各地/rzs 1月/t 的/ude1 成交/vn 将/d 出现/v 下行/vi ，/w 1月/t 的/ude1 新建/vn 住宅/n 成交/v 状况/n 整体/n 将/d 比/p 上月/t 逊色/a 。/w 二手/b 住宅/n 市场/n 成交/v 情况/n 则/d 与/cc 新建/v 住宅/n 市场/n 基本/a 一致/a 。/w [北京/ns 中原/ns 地产/n]/nt 所/usuo 监测/vn 的/ude1 六大/n 城市/n 1月/t 前/f [16/m 天/qt]/mq 二手/b 住宅/n 成交/v 面积/n 较/d 2013年12月/t 同期/f 下降/vi 约/d 11%/m 。/w 
此外/c ，/w 一些/mq 国际/n [评级/vn 机构/n]/nz 也/d 对/p 未来/t 国内/s 房地产/n 的/ude1 涨幅/n 放缓/v 达成/vn 了/ule 市场/n 共识/n 。/w [标准/n 普尔/nz]/ntc 近日/t 预测/vn ，/w 2014年/t 全年/n 房价/n 上升/vi 5%/m ，/w 成交量/n 则/d 会/v 上升/vn 10%/m 。/w 表示/v 对/p 新/a 一年/mq 的/ude1 楼市/n 信心/n 不宜/v 过/uguo 高/a ，/w 除了/p 房价/n ，/w 2014年/t 这些/rz 城市/n 的/ude1 销售/vn 增长/v 也/d 将/d 放缓/v 。/w 但/c 业内人士/n 也/d 表示/v ，/w [一/d 二线/n]/mq 和/cc [三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq 的/ude1 情况/n 有/vyou 很大/d 不同/a 。/w 以/p 北京/ns 为/p 例/n ，/w 需求/n 仍然/d 强大/a ，/w 总体/n 还是/c 看涨/vi 。/w 
