电视剧/n 《/w 飞/vi 哥/n 大/a 英雄/n 》/w 23日/t 在/p 此间/rzs 举行/v 发布会/n ，/w 导演/nnt 曾晓欣/nr 携/v 主演/v 雷佳音/nr 等/udeng 主创/vn 出席/v 。/w 
《/w 飞/vi 哥/n 大/a 英雄/n 》/w 讲述/v 的/ude1 是/vshi 武术/n 世家/n 出身/v 、/w 留学/v 回国/vn 的/ude1 梁飞/nr ，/w 凭借/p 过/uguo 人/n 的/ude1 胆识/n 和/cc 一身/n 好/a 武功/n ，/w 与/cc 日军/n 斗智斗勇/vl 的/ude1 [传奇/n 故事/n]/nz 。/w 雷佳音/nr 饰演/v 的/ude1 梁飞/nr 留学/v 法国/nsf 归来/vi ，/w 洋气/a 、/w 不服/v 管/v ，/w 他/rr 有/vyou 满腔/b 的/ude1 抗日/vn 热情/an ，/w 也/d 因此/c 成为/v 各/rz 方面/n 极力/d 拉拢/v 的/ude1 对象/n 。/w 后来/t ，/w 他/rr 成功/a 铲除/v 了/ule 汉奸/nnd ，/w 奔赴/v 延安/ns 。/w 这样/rzv 一个/mq 高/a 富/vg 帅/ng ，/w 身边/s 自然/n 少不了/vl 女孩子/n 。/w 
雷佳音/nr 在/p 现场/s 透露/v ，/w 剧中/n 他/rr 被/pbei [5/m 个/q]/mq 女孩/n 追逐/v ，/w 情感/n 戏/n 太多/ad 了/ule ！/w 最/d 令/v 他/rr 尴尬/a 的/ude1 是/vshi 与/cc 女间谍/nz 窦小凡/nr 的/ude1 感情戏/nz ，/w 饰演/v 窦小凡/nr 的/ude1 刘敏/nr 在/p 《/w 丈母娘/n 来/vf 了/ule 》/w 中/f 饰演/v 雷佳音/nr 的/ude1 姐姐/n ，/w 雷佳音/nr 笑/v 称/vn ，/w 在/p [戏/n 里/f 戏/n 外/f]/nz 早已/d 把/pba 刘敏/nr 当成/v 姐姐/n 的/ude1 他/rr ，/w 在/p 拍摄/v 与/cc 刘敏/nr 调情/vn 的/ude1 戏/n 时/ng 频繁/a 笑场/nz ，/w “/w 感觉/n 特/ag 恶心/a 你/rr 知道/v 吗/y ？/w ”/w 
导演/nnt 曾晓欣/nr 对/p 雷佳音/nr 不吝/v 溢美之词/n 。/w 他/rr 透露/v ，/w 自己/rr 认识/v 雷佳音/nr 其实/d 是/vshi 通过/p 电影/n 《/w [黄金/n 大劫案/nz]/nz 》/w ，/w 他/rr 把/pba “/w 小/a 东北/ns ”/w 既是/c 英雄/n 、/w 又是/c 怂/vg 包/v ，/w 既是/c 痞子/n 、/w 又是/c 情圣/nz 的/ude1 感觉/n 把握/v 得/ude3 非常/d 到位/vi ，/w 当时/t 他/rr 就/d 属意/nz 雷佳音/nr 出演/v 梁飞/nr 。/w 和/cc 雷佳音/nr 合作/vn 之后/f ，/w 他/rr 发现/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq 超级/b 敬业/vi 的/ude1 演员/nnt ，/w 非常/d 能/v 吃苦/vn ，/w 对/p 角色/n 把握/v 和/cc 认真/ad 度/qv 都/d 非常/d 难得/a 。/w 虽然/c 已经/d 头戴/nz “/w 影帝/n ”/w 桂冠/n ，/w 但/c 他/rr 还是/c 非常/d 投入/v 地/ude2 完成/v 每/rz 一场/mq 戏/n 。/w “/w 剧组/nis 里/f 的/ude1 人/n 都/d 说/v 找/v 雷佳音/nr 是/vshi 捡到/v 宝/n 了/ule 。/w ”/w 
雷佳音/nr 则/d 信心/n 满满/z 地/ude2 表示/v ，/w 这部/r 戏/n 和/cc 《/w [黄金/n 大劫案/nz]/nz 》/w 的/ude1 共同点/n 除了/p 戏/n 都/d 很/d 精彩/a ，/w 角色/n 都/d 很难/d ，/w 还有/v 就是/v 自己/rr 完成/v 得/ude3 都/d 很好/ad 。/w 
发布会/n 后/f ，/w 雷佳音/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 回顾/v 了/ule 陈思成/nr 佟丽娅/nr 的/ude1 [浪漫/a 婚礼/n]/nz ，/w 他/rr 还/d 自曝/nz 被/pbei 陈思成/nr 妈妈/n “/w 嫌弃/v ”/w 。/w 作为/p 两人/mq 婚礼/n 的/ude1 主持人/nnt ，/w 当/p 其他/rzv 嘉宾/n 都/d 去/vf 畅游/v 大溪/ns 地/ude2 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 和/cc 郭京飞/nr 在/p 房间/n 对了/vl [三/m 天/qt]/mq 词/n 。/w 在/p 台上/s 他/rr 也/d 紧张/a 得/ude3 腿发抖/nz ，/w 不过/c 最后/f 效果/n 还是/c 很好/ad ，/w 不少/m 演员/nnt 都/d “/w 预约/v ”/w 他俩/r 做/v 主持/vn 。/w 婚礼/n 后/f ，/w 陈思成/nr 妈妈/n 主动/ad 找/v 雷佳音/nr 聊天/vi 说/v ：/w “/w 你/rr 主持/v 得/ude3 真/a 好/a ，/w 以前/f 我/rr 老/a 烦/v 你/rr 了/ule (/w 东北话/nz ：/w 很/d 讨厌/v 你/rr )/w ，/w 因为/c 你/rr 在/p 电视/n 里/f 跟/p 我/rr 儿媳妇/n 演/v 情侣/n ，/w 还/d 演/v 得/ude3 那么/c 像/v ，/w 不过/c 现在/t 我/rr 喜欢/vi 你/rr 了/ule 。/w ”/w 搞得/v 雷佳音/nr 哭笑不得/al 。/w (/w 邹瑞玥/nr )/w 
