[2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 陕/b 籍/ng 律师/nnt 王荣利/nr 发布/v 了/ule 《/w 2013/m 年度/n 反腐败/nz “/w 打老虎/nz ”/w [案例/n 分析/vn]/nz 报告/n 》/w ，/w 聚焦/vi [23/m 名/q]/mq 副/b 省部级/b 以上/f 的/ude1 落马/vn 官员/nnt 。/w 不到/v 一个/mq 月/n ，/w 王荣利/nr 再次/d 推出/v [另一/m 份/q]/mq “/w 犯罪/vn 报告/n ”/w ，/w 关注/v 落马/vn 的/ude1 企业家/nnt 。/w [117/m 例/n]/mq [国企/n 高/a 管/v]/nz 和/cc [233/m 例/n]/mq 民/ng 企/ng 老板/nnt 在/p 2013/m 年度/n 犯事/nz ，/w 几乎/d 相当于/v 每天/r 曝/vg 出/vf 一起/s 大案/n 。/w 
这/rzv 分别/d 是/vshi 他/rr 自/p 2009年/t 至今/d 编制/vn 的/ude1 [第五/m 份/q]/mq 和/cc [第六/m 份/q]/mq 年度/n 反腐败/nz 报告/n 。/w 对比/vn [两/q 份/q]/mq 报告/n ，/w 会/v 发现/vn 许多/mq 落马/vi 官员/nnt 与/cc 落马/vi 企业家/nnt 之间/f 有着/v 千丝万缕/bl 的/ude1 联系/vn ，/w 耐人寻味/vl 。/w 
被/pbei 誉为/v “/w 民间/n 反腐败/nz 研究/vn [第一/m 人/n]/mq ”/w 、/w “/w 中国/ns 企业家/nnt 犯罪/vn 研究/vn [第一/m 人/n]/mq ”/w 的/ude1 陕/b 籍/ng 律师/nnt 王荣利/nr ，/w 再次/d 推出/v 《/w 2013/m 年度/n 中国/ns 企业家/nnt 犯罪/vn 案例/n 报告/n 》/w 。/w 
