“/w 马上/d ，/w 马上/d 就/d 画/v 好/a 了/ule 。/w ”/w 这/rzv 几天/mq ，/w 画家/nnt 王高建/nr 的/ude1 电话/n 几乎/d 成/v 了/ule 热线/n ，/w 而/cc 这/rzv 句/q “/w 马上/d 体/ng ”/w 般/uyy 的/ude1 回复/vn 成/v 了/ule 他/rr 打电话/vi 时/ng 出现/v 频率/n 最高/a 的话/udh 。/w 
马/n 年/qt 将/d 至/p ，/w 在/p 新疆/ns 画家/nnt 中/f 以/p 画马/nz 著称/v 的/ude1 王高建/nr 炙手可热/vl ，/w 求/v 画/v 的/ude1 人/n 通过/p 各种/rz 途径/n “/w 求/v 他/rr [一/d 马/n]/mq ”/w ，/w 微信/nz 上/f 也/d 每天/r 都/d 有/vyou 求/v 画/v 的/ude1 人/n ，/w “/w 我/rr 每天/r 都/d 在/p 画/v ，/w 可/v 还是/c 忙/v 不/d 过来/vf ，/w 欠/v 了/ule 好/a 多/a ‘/w 债/n ’/w 呢/y 。/w ”/w 1月22日/t ，/w 刚刚/d 结束/v 了/ule 为期/vi 一周/mq 的/ude1 慰问/vn 部队/nis 官兵/nnd 活动/vn 后/f ，/w 王高建/nr 又/d 匆匆/z 赶往/v 工作室/nis 继续/v 画马/nz 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 他/rr 先/d 勾勒/v 出马/vi 的/ude1 形体/n ，/w 对/p 马匹/n 的/ude1 肌肉/n 、/w 骨骼/n 、/w 关节/n 和/cc 鬃/ng 尾/ng 等/udeng 部位/n 进行/vn 渲染/v ，/w 再/d 用/p 清水/ns 笔/n 晕开/nz ，/w 形成/v 色彩/n 由/p 浓/a 到/v 淡/a 的/ude1 渐变/vi 效果/n 。/w 不/d 出/vf 一刻钟/nz ，/w 一匹/mq 扬/v 蹄/ng 奔腾/vi 的/ude1 骏马/n 活灵活现/al 地/ude2 跃然纸上/vl 。/w 
其实/d ，/w 王高建/nr 最早/d 并不/d 擅长/v 画马/nz ，/w 他/rr 从小/d 喜欢/vi 画画/v ，/w 起初/d 他/rr 最喜欢/nz 画/v 的/ude1 是/vshi 人物/n 。/w 初中/nis 时/ng 他/rr 和/cc 几个/mq 兴趣/n 相投/vi 的/ude1 同学/n 一起/s 对/p 着/uzhe 画报/n ，/w 素描/n 临摹/v 各种/rz 人物/n 画像/n ，/w 他/rr 每次/r 都/d 画/v 得/ude3 又/d 快/a 又/d 像/v 。/w 
像/v 这样/rzv 单/b 匹/q 的/ude1 马/n ，/w 王高建/nr 十分钟/mq 就/d 可以/v 完成/vn 一幅/mq 。/w 记者/nnt 李瑞/nr 摄/vg 
马/n 最早/d 出现/v 在/p 王高建/nr 的/ude1 画作/n 中/f ，/w 只是/d 作为/p 配景/nz ，/w “/w 画/v 人物/n 时/ng 常常/d 需要/v 配景/nz ，/w 新疆/ns 有/vyou 浓浓的/z 边塞/n 风情/n 和/cc [民族/n 特色/n]/nz ，/w 马/n 、/w 驴/n 、/w 鹰/n 都/d 是/vshi 常/d 出现/v 的/ude1 配景/nz 。/w 我/rr 到/v 南北/f 疆/b 写生/vi 采风/vi 时/ng 都/d 能/v 见到/v 马/n ，/w 我/rr 觉得/v 马/n 非常/d 有/vyou 灵性/n ，/w 马/n 代表/nnt 着/uzhe 马不停蹄/vl 、/w 勇往直前/vl ，/w 我/rr 欣赏/v 马/n 的/ude1 品质/n ，/w 敬佩/v 马/n 的/ude1 精神/n ，/w 喜欢/vi 马奔腾/nr 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 王高建/nr 说/v 。/w 
渐渐/d 地/ude2 ，/w 王高建/nr 把/pba 更多/ad 的/ude1 注意力/n 放到/v 了/ule 马/n 的/ude1 身上/s ，/w 从/p 收集/v 素材/n 到/v 绘画/n 创作/vn ，/w 从/p “/w 一马当先/dl ”/w 到/v “/w 双骏/nr 呈祥/nz ”/w 再/d 到/v “/w 群马/nz 奔腾/vi ”/w ，/w 王高建/nr 的/ude1 画/v 从/p 以/p 马/n 为/p 配角/nnt 的/ude1 人物/n 画作/n ，/w 转变/v 为/p 以/p 马/n 为/p 主角/nnt 。/w 
每年/r ，/w 王/n 高/a 建都/vi 要/v 到/v 伊犁/ns 等/udeng 南北/f 疆/b 各地/rzs 去/vf 采风/vi 好几次/d ，/w 收集/v 绘画/n 素材/n ，/w 每次/r 收集/v 最多/ad 的/ude1 就是/v 马/n 的/ude1 素材/n 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 伊犁/ns 引进/v 了/ule [几/d 匹/q]/mq 高大/a 的/ude1 骏马/n ，/w 王高建/nr 赶去/vf 一/m 看/v 惊叹/vn 不已/vi ，/w “/w 毛发/n 又/d 黑又亮/nz ，/w 像/v 缎子/n 一样/uyy ，/w 高大/a 帅气/a ，/w 一/m 看/v 就是/v 帅小伙/nr ，/w 让/v 看/v 的/ude1 人/n 也/d 顿时/d 精神/n 倍增/vi 。/w 回来/v 后/f ，/w 我/rr 就/d 画/v 了/ule 好/a [几/d 幅/q]/mq 以/p 这/rzv [几/d 匹/q]/mq 骏马/n 为/p 原型/n 的/ude1 画作/n ”/w 。/w 
收集/v 素材/n 时/ng ，/w 当地/s 群众/n 赛马/vi 叼羊/nz 的/ude1 传统/n 盛会/n 王高建/nr 是/vshi 肯定/v 不会/v 错过/v 的/ude1 。/w 他/rr 不仅/c 次/qv 次/qv 不/d 落地/vi 参加/v 草原/n 盛会/n ，/w 还/d 带着/vn 相机/n 抓拍/v 马/n 恣意/d 奔腾/vi 时/ng 、/w 立/v 起/vf 嘶鸣/nz 时/ng 的/ude1 精彩/a 瞬间/n ，/w 尤其/d 喜欢/vi 拍/v 群马/nz 奔跑/vi 时/ng 的/ude1 大/a 场面/n 。/w 
他/rr 还/d 发动/v 身边/s 的/ude1 朋友/n 帮/v 他/rr 一起/s 收集/v 马/n 的/ude1 素材/n ，/w 并/cc 以/p 马会友/nr ，/w 朋友们/nz 看到/v 马/n 、/w 拍/v 到/v 马/n [第一/m 时间/n]/nz 都会/n 给/p 他/rr 发微/nz 信/n 。/w 
王高建/nr 的/ude1 好友/n ，/w 同/p 为/p 新疆/ns 知名/a 画家/nnt 的/ude1 韩银/nr 学说/n ：/w “/w 王高建/nr 的/ude1 马/n 有/vyou 明显/a 的/ude1 个人/n 符号/n ，/w 他/rr 不用/d 细/a 线条/n ，/w 多/a 用/p 大/a 泼墨/vi ，/w 笔下/n 骏马/n 有/vyou 力量/n 、/w 有/vyou 气势/n ，/w 这/rzv 需要/v 对/p 马/n 很/d 有/vyou 研究/vn 。/w ”/w 
笔下/n 的/ude1 骏马/n 从/p 配角/nnt 逆袭/nz 成为/v 主角/nnt ，/w 王高建/nr 专注/vi 于/p 画马/nz 也/d 已/d [十/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 王高建/nr 说/v ，/w 他/rr 喜欢/vi 画/v 动态/n 的/ude1 马/n ，/w 在/p 写实/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 又/d 有/vyou 小/a 写意/n ，/w 每一个/mq 扬/v 蹄/ng 奔跑/vi 的/ude1 骏马/n 英姿/n 都/d 包含/v 了/ule 激情/n 奔腾/vi 的/ude1 精气神/nz 。/w （/w 任春香/nr ）/w 
