近日/t ，/w 国务院/nt 、/w 中央军委/nt 同意/v 新建/vn [新疆/ns 莎车/ns 民用/b 机场/nis]/nt 。/w 该/rz [项目/n 总投资/nz]/nz [5/m ./w 41/m 亿元/q]/mq ，/w 由/p [发展/vn 改革/vn 委/ng]/nis 、/w 民航局/nis 和/cc [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 共同/d 筹措/v 解决/vn 。/w 新建/v [莎车/ns 机场/nis]/nt 为/p 国内/s 支线/n 机场/nis ，/w 地址/n 位于/v 莎车县/ns [孜/ng 热/a 甫/d 夏/tg 提/v 塔吉克族/nz 乡/n]/ns 孜/ng 热/a 甫/d 夏/tg 提/v 村/n 附近/f 。/w 
本期/r [工程/n 建设/vn]/nz 规模/n 为/p ：/w 飞行区/nz 按/p [4/m C/x]/mq [标准/n 设计/vn]/nz ，/w 新建/v 一条/mq 长/a [3000/m 米/q]/mq 的/ude1 跑道/n ；/w 航站区/nz 按/p 满足/v 2020年/t [旅客/n 吞吐量/n]/nz [20/m 万/d 人次/qv]/mq 、/w 货邮/n 吞吐量/n [830/m 万吨/q]/mq 的/ude1 目标/n 设计/vn ，/w 航站楼/n [3000/m 平方米/q]/mq ，/w 站/vi 坪/ng 机位/n [4/m 个/q]/mq ；/w 配套/vn 建设/vn 通信/vn 、/w 导航/vn 、/w 气象/n 、/w 供电/vn 、/w 供水/vn 、/w 供油/v 、/w 消防/b 救援/vn 等/udeng [辅助/vn 生产/vn]/nz 建设/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 陈静/nr ）/w 
