人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月23日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 李永巍/nr ）/w 1月23日/t ，/w 农历/n 小/a 年/qt ，/w 2014年/t 春运/n 进入/v [第八/m 天/qt]/mq 。/w 据/p [南航/n 新疆/ns 分公司/nis]/nt 消息/n ，/w 春运/n [第一/m 周/qt]/mq ，/w 南航/n 在/p 新疆/ns 共/d 执行/v 航班/n [1226/m 班/n]/mq ，/w 承运/v 旅客/n [164389/m 人/n]/mq ，/w 预计/v 下周/t 将/d 迎来/v 出行/vn 最高峰/n 。/w 
春节/t 临近/v ，/w 南航/n [乌鲁木齐/ns 机场/nis]/nt T3/x 航站楼/n 客流量/n 持续/vd 保持/v 高位/n 运行/vn ，/w 平均/a 每日/r 出港/vn 量/n 在/p [1/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ，/w 接近/v 往/p 年/qt 旺季/n 水平/n 。/w 从/p 旅客/n 出行/vi 的/ude1 方向/n 来看/u ，/w 三亚/ns 、/w 海口/ns 、/w 郑州/ns 、/w 福州/ns 、/w 温州/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 城市/n 仍/d 是/vshi 出门/vi 的/ude1 热门/a 目的地/n ，/w 由/p 乌鲁木齐/ns 飞往/v 上述/b [几/d 地/ude2]/mq 的/ude1 航班/n 平均/a 客座率/nz 已/d 达/v 九成/nz 以上/f ，/w 海南/ns 方向/n 更是/d 座无虚席/vl ，/w 达到/v 100%/m 。/w 为了/p 方便/a 旅客/n 出行/vi ，/w [南航/n 新疆/ns 分公司/nis]/nt 已/d 将/d 办理/v 值机/nz 手续/n 提前/vd 到/v 早上/t 6：20/m ，/w 并/cc 加派/nrf 了/ule 值机/nz 、/w 导/vg 乘/v 、/w 问询/v 等/udeng 岗位/n 值班/vn 人手/n ，/w 协助/v 旅客/n 办理/v 相关/vn 手续/n ，/w 缓解/v 客流/n 高峰/n 压力/n 。/w 
今年/t 春运/n ，/w 南航/n 还/d 首次/m 在/p [乌鲁木齐/ns 机场/nis]/nt 推出/v 了/ule 可/v 提前/vn 两天/mq 办理/v 值机/nz 手续/n 的/ude1 服务/vn ，/w 旅客/n 可/v 在/p 航班/n 起飞前/nz 两天/mq 的/ude1 中午/t [12/m 点/qt]/mq 后/f ，/w 通过/p 登录/v 南航/n 官网/n （/w www/x ./w csair/x ./w com/x ）/w 、/w 微信/nz 服务/vn 号/q （/w CS95539/x ）/w 、/w [手机/n 短信/n]/nz （/w [编辑/nnt 短信/n]/nz “/w 登机牌/n +/w 票号/nis 或/c 证件/n 号/q ”/w ，/w 发送/v 至/p 95539/m ）/w 等/udeng 方式/n ，/w [自主/vd 选择/v]/nz 喜好/v 座位/n 。/w 办理/v 成功/a 后/f ，/w 可/v 到/v 机场/nis 的/ude1 自助/b [值机/nz 柜台/n]/nz 、/w 人工/b 柜台/n 补/v 打/v 纸质/n 登机牌/n 。/w 有/vyou [托运/vn 行李/n]/nz 的/ude1 旅客/n 可/v 到/v 补交/v 运行/vn 李/ng 柜台/n 办理/v ，/w 以/p 缩短/v 排队/vn 等候/v 时间/n 。/w 除/p 乌鲁木齐/ns 外/f ，/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 沈阳/ns 等/udeng 国内/s [11/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 南航/n 旅客/n 也/d 可/v 享受/vn 此项/r 业务/n 带来/v 的/ude1 便利/an 。/w 
[南航/n 新疆/ns 分公司/nis 市场/n 销售部/nis]/nt 收益/n 室/n 副主任/nnt 袁丽/nr 介绍/v 说/v ，/w [未来/t 三/m 天/qt]/nz ，/w 乌鲁木齐/ns 飞往/v 疆外/nz 的/ude1 航线/n 仍/d 较为/d 火爆/a ，/w 海南/ns 方向/n 节前/f 基本/a 售罄/nz ，/w 郑州/ns 、/w 福州/ns 、/w 温州/ns 等/udeng 方向/n 客票/n 紧俏/a ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 节前/f 有/vyou 少量/m 折扣/n 。/w 疆/b 内/f 航班/n 提前/vd 购买/v 还有/v 少量/m 特价/n ，/w 出行/vi 的/ude1 旅客/n 需要/v 尽早/d 购买/v 。/w 
