候鸟/n 工作室/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 杰克卡特/nrf 荒漠/n 无人区/n 拍摄/v 时/ng 的/ude1 工作/vn 照/v 。/w （/w 图/n 由/p 候鸟/n 工作室/nis 提供/v ）/w 
“/w 我们/rr 团队/n [5/m 人/n]/mq ，/w 在/p 那/rzv 片/q ‘/w [死亡/vi 地带/n]/nz ’/w 生活/vn 了/ule [217/m 天/qt]/mq 。/w 近/a [千/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n ，/w 前后/f 深入/ad 荒漠/n [11/m 次/qv]/mq ，/w 历时/vi 两年/mq 零三个月/t ，/w 700多天/m ，/w 终于/d 完成/v 了/ule 《/w 杰克卡特/nrf 的/ude1 生命/n 》/w 。/w ”/w 1月26日/t 晚/tg 该片/r 将/d 在/p CCTV/x -/w 9/m (/w 央视/j 纪录/n 频道/n )/w 黄金档/nr 播出/v ，/w 回忆起/v 参与/vn 荒漠/n 纪录片/n 拍摄/v 的/ude1 始末/n ，/w [85/m 后/f]/mq 小伙/n 牛思源/nr 感慨/v 颇多/d 。/w 
杰克卡特/nrf ，/w 新疆/ns 东部/f 的/ude1 荒漠/n ，/w 距离/n 木垒县/ns 30多公里/m ，/w 乍看/nz 之下/f 只有/c 沙土/n 、/w 热浪/n 和/cc 一望无际/vl 的/ude1 地平线/n 。/w 
这里/rzs 的/ude1 夏天/ns 日照/ns 长达/v [16/m 小时/n]/mq ，/w 温度/n 高达/v [50/m ℃/w]/mq ，/w 烈日/n 的/ude1 炙烤/nz 带走/v 地面/n 上/f 的/ude1 水分/n ，/w 除了/p 一小撮/mq 灌木/n ，/w 白天/t 几乎/d 看不到/v 动物/n ，/w 荒漠/n 显得/v 安静/a 又/d 寂寥/a ，/w 似乎/d 没有/v 什么/ry 特别/d 之/uzhi 处/n 。/w 
然而/c 在/p 这/rzv 片/q “/w 死寂/nz ”/w 之下/f ，/w 每天/r 演绎/v 着/uzhe 生命/n 的/ude1 故事/n ，/w 在/p 隐蔽/a 的/ude1 洞穴/n 中/f ，/w 在/p 小/a 片/q 的/ude1 灌木丛/n 里/f …/w …/w 在/p 这个/rz 中国/ns 首部/gi 荒漠/n [野生/b 动物/n]/nz 纪录片/n 中将/nnt 一一/m 展现/v 。/w 
出发/vi —/w —/w 一次/mq 柳暗花明/vl 的/ude1 际遇/n 
[70/m 后/f]/mq 导演/nnt 刘鹏/nr 和/cc 摄影师/nnt 牛谊/nr 共同/d 经营/v 候鸟/n 工作室/nis ，/w 平时/t 主要/b 接/v 拍/v [广告/n 宣传/vn]/nz 片/q 等/udeng 。/w 他们/rr 一直/d 对/p 纪录片/n 有兴趣/v ，/w 是/vshi [国家/n 地理/n]/nz 纪录片/n 的/ude1 忠实/a “/w 粉丝/nf ”/w 。/w 
2010/m 年底/f ，/w 由/p [中国/ns 国际/n 电视/n 总公司/nis]/ntc 、/w [中国/ns 广播/vn 电影/n 电视/n 节目/n 交易/vn 中心/nis]/nt 与/cc 美国/nsf [国家/n 地理/n 频道/n]/nz 共同/d 主办/v 的/ude1 “/w 缤纷/z 中国/ns ”/w 纪录片/n 选拔/v 计划/n 启动/v ，/w 这/rzv 对于/p 国内/s 的/ude1 爱好者/n 无疑/d 是/vshi 个/q 天大/a 的/ude1 好消息/nz 。/w 
刘鹏/nr 和/cc 牛谊/nr 也/d 动/v 了/ule 心/n ，/w 把/pba 拍摄/v 地点/n 选/v 在/p 了/ule 杰克卡特/nrf 荒漠/n 无人区/n 。/w 
起初/d 决定/v 去/vf 杰克卡特/nrf ，/w 是/vshi 为/p [新疆/ns 鸟类/n 协会/nis]/nt 义务/n 拍摄/v 一个/mq 保护/v 鸟类/n 的/ude1 公益/n 片/q ，/w 寻找/v [一级/b 保护/vn 动物/n]/nz 波斑鸨/nba 。/w 
2011年4月/t ，/w 拍摄/v 组/n [五/m 人/n]/mq 带着/vn 设备/n 、/w 帐篷/n 等/udeng ，/w 开进/v 了/ule 杰克卡特/nrf 荒漠/n 。/w 一群人/mq 热情/an 满满/z ，/w 可/v 拍摄/vn 过程/n 并不/d 如意/a 。/w 
刘鹏/nr 说/v ：/w “/w 这种/r 往返/vi 于/p 新疆/ns 荒漠/n 和/cc 阿联酋/nsf 地区/n 的/ude1 候鸟/n ，/w 警惕性/n 极高/d ，/w 拍摄/v 组/n 只能/v 在/p 百米/mq 外用/vn 镜头/n 拍摄/v 这/rzv 狡黠/a 的/ude1 小家伙/n ，/w 稍/d 一/m 靠近/v 它/rr 就/d 会/v ‘/w 逃走/v ’/w 。/w ”/w 
接连/d 半个月/mq ，/w 也/d 只能/v 拍/v 到/v 碎片化/nz 的/ude1 远焦/gp 图/n ，/w 以/p 这种/r 进度/n 根本/a 无法/v 近距离/nz 观察/v 波斑鸨/nba ，/w 更/d 别提/v 拍摄/vn 连续/a 的/ude1 影像/n 。/w 
“/w 虽然/c 追踪/v 鸟类/n 的/ude1 计划/n 宣告/v 失败/vn ，/w 但/c 我们/rr 却/d 发现/v 了/ule 许多/mq 其他/rzv 的/ude1 动物/n 。/w ”/w 刘鹏/nr 说/v ，/w 这/rzv 可以/v 算是/v 一次/mq 柳暗花明/vl 的/ude1 际遇/n 。/w 
荒漠/n 的/ude1 夜晚/n 像/v 一场/mq 盛大/b 的/ude1 聚会/vn ，/w 沙蜥/nz 、/w 避日蛛/nz 、/w 隐耳漠虎/nba 还有/v 荒漠/n 刺猬/n 以及/cc 沙鼠/nr 和/cc 跳鼠/n 等/udeng 各类/r 荒漠/n 生物/n 纷纷/d 走出/v 家门/n ，/w 走入/vf 摄影师/nnt 的/ude1 视线/n 和/cc 镜头/n 。/w 
夜间/n 的/ude1 荒漠/n 同样/d [暗藏/v 杀机/n]/nz ，/w 一次/mq 意外/a 发现/v 避日蛛/nz 吞噬/v 沙蜥/nz 的/ude1 场景/n ，/w 令/v 队伍/n 里/f 最/d 年轻/a 的/ude1 摄影师/nnt 至今/d 感叹/v 。/w 
带着/vn 猎奇/vi 的/ude1 心理/n 发现/v 荒漠/n 中/f 的/ude1 生命/n ，/w 刘鹏/nr 决定/v 和/cc 伙伴们/nz 一起/s 拍摄/v 一部/mq 新疆/ns 的/ude1 [野生/b 动物/n]/nz 题材/n 纪录片/n ，/w 花费/v 一年/mq 时间/n 制作/v 了/ule [1/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 片花/nz ，/w 抱着/v 试/vn 一/m 试/v 的/ude1 心态/n 投稿/vi 给/p 央视/j ，/w 没想到/nz 幸运/a 地/ude2 从/p 全国/n [200/m 部/q]/mq 参选/v 作品/n 中/f 脱颖而出/vl 。/w 
