2013年12月18日/t ，/w 网友/n 周筱赟/nr 举报/v 李亚鹏/nr ，/w 称/v 其/rz 涉嫌/v 借/v 公益/n 项目/n “/w 书院/nis 中国/ns ”/w 基金会/nis 敛财/vi 。/w 
12月22日/t ，/w 李亚鹏/nr 召开/v 发布会/n 回应/vn 质疑/vn ，/w 表示/v 民政局/nis 半月/t 内/f 会/v 公开/ad 调查/v 结果/n 。/w 
2014年1月6日/t ，/w 周筱赟/nr 再次/d 举报/v [嫣然/z 天使/n 基金会/nis]/nz 约/d [7000/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q 下落不明/vl 。/w 李亚鹏/nr 方/q 当晚/t 回应/vn 质疑/vn ，/w 解释/v 善/ag 款/q 去向/n ；/w 红十字会/nis 发布/v 嫣然/z 善/ag 款/q [使用/v 说明/v]/nz ，/w 与/cc 李方/nr 声明/n 相符/vi 。/w 
1月8日/t ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 公布/v 调查/vn 结果/n ，/w 称/v “/w 未/d 发现/v 书院/nis 中国/ns 以/p 公益/n 名义/n 敛财/vi 等/udeng 问题/n ”/w ，/w 但/c 李亚鹏/nr “/w 兼任/v 其他/rzv 组织/n [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 属实/a ，/w 已/d 责令/v 其/rz 限期/vd 整改/vn ”/w 。/w 
1月13日/t ，/w 周筱赟/nr 再/d 发/v 长/a 微博/n 举报/v 李亚鹏/nr 用/p 善/ag 款/q 建/v [私立/b 医院/nis]/nth ，/w [5300/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q 去向/n 不明/v ，/w 救治/v 项目/n 与/cc 基金会/nis 宗旨/n 不符/v 。/w 
1月20日/t ，/w [嫣然/z 基金/n]/nz 发布/v 针对/p 周筱赟/nr 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz ，/w 称/v 周筱赟/nr 伪造/v 、/w 篡改/v 信息/n 以/p 误导/v 公众/n 。/w 
网络/n 爆料/v 人/n 周筱赟/nr 质疑/vn 李亚鹏/nr 借/v 公益/n 敛财/vi [一/d 事/n]/mq [再/d 起/vf 波澜/n]/nz 。/w 20日/t ，/w 周筱赟/nr 微博/n 称/v 举报/vn [嫣然/z 基金/n]/nz 善/ag 款/q 去向/n 不明/v 后/f 遭/v 网友/n 威胁/vn ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 随即/d 发表/v 大/a 篇幅/n “/w [调查/vn 报告/n]/nz ”/w ，/w 以/p “/w [三/m 问/v]/mq 周筱赟/nr ”/w 的/ude1 方式/n 指斥/nz 周筱赟/nr 伪造/v 信息/n 、/w 捏造/v 事实/n 、/w [恶意/n 攻击/vn]/nz 、/w 误导/v 公众/n 。/w 王菲/nr 随后/d 也/d 转发/v 了/ule 该/rz “/w [调查/vn 报告/n]/nz ”/w ，/w 声援/v 前夫/n 李亚鹏/nr 。/w 
21日/t ，/w 周筱赟/nr 又/d 发出/v “/w [十/m 问/v]/mq 李亚鹏/nr ”/w 的/ude1 长/a 微博/n ，/w 称/v “/w [嫣然/z 基金/n]/nz 自己/rr 调查/vn 自己/rr 没有/v 公信力/nz ”/w ，/w 并/cc 直指/v “/w 嫣然/z 才/d 是/vshi 伪造/v 信息/n ，/w 栽赃/vn 陷害/v 我/rr ，/w 并/cc 正/d 篡改/v 数据/n ”/w 。/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 李亚鹏/nr 方/q 暂/d 无/v 新/a 回应/vn 。/w 
周筱赟/nr 举报/v [嫣然/z 基金/n]/nz 
1月20日/t 上午/t ，/w 周筱赟/nr 在/p 微博/n 上/f 称/v 自己/rr [实名/gi 举报/vn]/nz [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 涉嫌/v 至少/d [5300/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q 下落不明/vl 后/f ，/w 遭/v 维护/vn 李亚鹏/nr 的/ude1 网友/n 威胁/vn 。/w 他/rr 表示/v 已/d 报案/vi ，/w 并/cc 将/d 把/pba 爆料/v [进行/vn 到底/d]/nz ：/w “/w 还/d 会/v 有/vyou 第四季/mq 、/w 第五季/nz …/w …/w ”/w 
1月13日/t ，/w 周筱赟/nr 再/d 发/v 长/a 微博/n 质疑/vn [嫣然/z 基金/n]/nz ：/w “/w 红十字/n 拨付/v [5322/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q 用于/v 嫣然/z 医院/nis 建设/vn ，/w 但/c 建成/v 后/f 却/d 成/v 了/ule [私立/b 医院/nis]/nth ，/w 属/v 李亚鹏/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 。/w 2012年/t [嫣然/z 基金/n]/nz 善/ag 款/q 总支出/n 5600多万元/m ，/w 仅/d 救治/v 唇腭裂/nhd 儿童/n [564/m 人/n]/mq ，/w 按/p 嫣然/z 自己/rr 公布/v 平均/a 每/rz 例/n [救助/vn 费用/n]/nz [4398/m 元/q]/mq ，/w 共计/v [248/m 万元/q]/mq ，/w 另/rz 96%/m 的/ude1 5300多万元/m 善/ag 款/q 支出/n 去向/n 不明/v 。/w [嫣然/z 基金/n]/nz 公布/v 的/ude1 救治/vn 患儿/n 名单/n 还/d 出现/v ‘/w 包皮过长/nhd ’/w 、/w ‘/w 包茎/nhd ’/w 等/udeng 与/cc 嫣然/z 宗旨/n 完全/ad 不符/v 的/ude1 项目/n 。/w ”/w 周筱赟/nr 还/d 称/v ：/w “/w 嫣然/z 医院/nis 就是/v 穿/v 上/f 公益/n 马甲/n 的/ude1 [伊美尔/nrf 美容/vn 医院/nis]/nt ，/w 伊美尔/nrf 曾/d 多次/mq 被/pbei 卫生局/nis 处罚/vn 和/cc 警告/vn 。/w ”/w 
李亚鹏/nr 方/q 回应/vn 质疑/vn 
1月6日/t 晚/tg ，/w 李亚鹏/nr 方/q 曾/d 作出/v 回应/vn ，/w 称善/nz 款/q 并非/v 仅/d 用于/v 医疗/n 救助/vn ；/w [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 官方/n 微博/n 也/d 发出/v 一份/mq [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 善/ag 款/q [使用/v 说明/v]/nz ，/w 与/cc [嫣然/z 天使/n 基金会/nis]/nz 声明/n 中/f 的/ude1 善/ag 款/q 支持/v 项目/n 大致/d 相符/vi 。/w 
20日/t 下午/t ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 通过/p 官方/n 微博/n 发布/v 了/ule 针对/p 周筱赟/nr 的/ude1 “/w [调查/vn 报告/n]/nz ”/w ，/w 报告/n 指出/v ：/w “/w 周筱赟/nr 攻击/v [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 言论/n 中/f 有/vyou 大量/m 伪造/v 、/w 篡改/v 信息/n 、/w 捏造/v 事实/n 、/w 罔顾/nz 常识/n 、/w 曲解/v [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 行为/n 。/w ”/w 该/rz 报告/n 举例/vi 说/v ，/w [嫣然/z 基金/n]/nz 的/ude1 用途/n 包括/v “/w 与/cc 救助/v 唇腭裂/nhd 患者/n 相关/vn 、/w 符合/v [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 宗旨/n 的/ude1 其他/rzv 项目/n ”/w ，/w “/w 对于/p 前来/vi 接受/v 唇腭裂/nhd 手术/n 的/ude1 [贫困/a 儿童/n]/nz ，/w 如/v 有/vyou 其他/rzv 病症/n 如/v 先心病/nz 、/w 包皮过长/nhd ，/w 我们/rr 均/d 会/v 尽最大努力/v 进行/vn 治疗/vn 。/w ”/w 
报告/n 还/d 指出/v ，/w 在/p 周筱赟/nr 所/usuo 公布/v 的/ude1 “/w 包皮过长/nhd ”/w 、/w “/w 先心病/nz ”/w 等/udeng 患者/n 病症/n 信息/n 前/f 还/d 标明/v 了/ule “/w 雅安/ns 定向/b 资助/v ”/w ，/w 合作/v 机构/n 为/p “/w 成都/ns [妇女/n 儿童/n]/nz [中心/nis 医院/nis]/nth ”/w ，/w 但/c 这些/rz 信息/n 均/d “/w 被/pbei 周筱赟/nr 篡改/v 抹去/nz ，/w 然后/c 误导/v 公众/n 。/w ”/w 此外/c ，/w 对于/p 善/ag 款/q 支出/n ，/w 单/b 例/n 手术/n 费用/n ，/w 以及/cc “/w 私人/n 医院/nis ”/w 等/udeng 质疑/vn ，/w 该/rz 报告/n 也/d 都/d 进行/vn 了/ule 回应/vn ，/w 并/cc 指出/v 周筱赟/nr 是/vshi 如何/ryv “/w 误导/v 公众/n ”/w 的/ude1 。/w 
李亚鹏/nr 立即/d 转发/v 了/ule [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 这/rzv 条/q 微博/n 并/cc 附文/nz ：/w “/w 全力/d 支持/v ！/w 相信/v 媒体/n 和/cc 公众/n 的/ude1 理智/n 判断/v 。/w 让/v 我们/rr 一起/s [把/pba 爱/v 传/v 出去/vf]/nz ！/w ”/w 王菲/nr 也/d 转发/v 了/ule 该/rz 微博/n ，/w 但/c 并未/d 评论/n 。/w 
