22日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 通报/v [七/m 名/q]/mq 官员/nnt [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn 被/pbei 查/v ，/w 这/rzv 是/vshi [十八/m 大/a]/mq 来/vf 官员/nnt 确认/v “/w 落马/vi ”/w 人数/n 最多/ad 的/ude1 一天/mq 。/w 
22日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 共/d 发布/v 了/ule [7/m 名/q]/mq 官员/nnt 被/pbei 查/v 信息/n ，/w 分别/d 是/vshi [安徽省/ns 马鞍山市/ns 发改委/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 市/n 铁/n 办/v 主任/nnt 曹琰/nr ，/w [湖北省/ns 国资委/nz]/nt 副主任/nnt 兼/v [湖北/ns 清/tg 能/v 地产/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 鲁力军/nr ，/w [武汉市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 罗长刚/nr ，/w [福建省/ns 环保厅/nis]/nt 原/b 副厅长/nnt 王国长/nr 和/cc [福建/ns 三明市/ns 政协/nis]/nt 原/b 副主席/nnt 、/w [三明市/ns 第二/m 医院/nis]/nth 原/b 院长/nnt 吕凯明/nr 。/w 其中/rz ，/w 曹琰因/nr 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 已/d 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn ，/w 并/cc 被免职/nz ；/w 王国长/nr 已/d 被/pbei 双开/nz ，/w 吕凯明/nr 已/d 被/pbei 开除/v 。/w 
此外/c ，/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis 第五/m 师/ng 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副师长/nnt 宋国安/nr 和/cc [第/m 十三/m 师/ng]/mq 党委/nis 常委/nnt 、/w 副师长/nnt 冯焰均/nr 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn 被/pbei 查/v 。/w 
1954年/t 组建/v 的/ude1 [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt 是/vshi 实行/v 计划/n 单列/v 的/ude1 特殊/a [社会/n 组织/n]/nz ，/w 受/v 中央政府/nis 和/cc [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 人民政府/nis]/nt [双重/b 领导/n]/nz 。/w 近两年/qt ，/w 公开/ad 报道/v [中/f 鲜见/v 兵团/nis]/nt 涉/vg 腐/vg 案例/n 。/w 
此次/rz 被/pbei 调查/vn 的/ude1 两名/mq 副师长/nnt 在/p [五/m 师/ng]/mq 曾/d 有/vyou 交集/v 。/w 简历/n 显示/v ，/w 1964年6月/t 出生/vi 的/ude1 宋国安/nr ，/w 安徽/ns 霍邱/ns 人/n ，/w 从/p 1987年/t 开始/v ，/w 从/p 二/m 师生/n 产科/nit 科员/nnt 官/n 至/p 团党委/nz 副书记/nnt 、/w 团长/nnt ，/w 历时/vi 20年/t ，/w 2007年1月/t 调任/v [五/m 师/ng]/mq 总/b 艺/ng 师/ng ，/w 2008年11月/t 至今/d 任/v [五/m 师/ng]/mq 党委/nis 常委/nnt 、/w 副师长/nnt 。/w 今年/t [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 冯焰/nr ，/w 1981年/t 开始/v 从/p [五/m 师/ng]/mq 连/ulian 司务长/nnt 、/w 副连长/nnt 起步/vi ，/w 2003年10月/t 起/vf 在/p 该/rz 师/ng 任/v 总/b 农艺师/nnt ，/w 在/p 宋国安/nr “/w 接棒/nz ”/w 农五师/nz 总/b 艺/ng 师/ng 之前/f 10个月/t ，/w 冯焰转/nr 任/v [五/m 师/ng]/mq 党委/nis 常委/nnt 、/w 副师长/nnt ，/w 2011年9月24日/t 起/vf 任/v [十三/m 师/ng 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副师长/nnt 。/w （/w 邹春霞/nr ）/w 
