记者/nnt 日前/t 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 发改委/nis]/nt 了解到/v ，/w 2013年/t ，/w 新疆/ns 电网/n 实现/v 发电量/n 突破/v [1500/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 38.2%/m ；/w 其中/rz “/w 疆/b 电/n 外/f 送/v ”/w 首次/m 突破/v [60/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 102%/m ，/w 相当于/v 外/f 送/v 标准煤/n [200/m 万吨/q]/mq 。/w 
自治区/n 统计局/nis [数据/n 显示/v]/nz ，/w 新疆/ns 去年/t [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 电力/n 消费量/n 增长/v 42.6%/m ，/w 增速/n [居/v 全国/n 首位/n]/nz 。/w (/w 刘兵/nr )/w 
