上周六/t 的/ude1 下午/t ，/w 徐睿/nr 和/cc 刘媛/nr 两口子/n 趁着/p 放假/vi ，/w 准备/v 好好/d 地/ude2 逛逛街/nz 。/w 没想到/nz 一/m 下午/t 时间/n ，/w 东西/n 没/d 买/v 到/v ，/w 却/d 顺手/d 抓住/v 了/ule [4/m 名/q]/mq 小偷/n 。/w 
原来/d ，/w 夫妻/n 俩/m 都/d 是/vshi 警察/nnt ，/w 丈夫/n 是/vshi [宜宾市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt [三/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 徐睿/nr ，/w 妻子/n 是/vshi [宜宾市/ns 公安局/nis]/nto 治安/n [行政/n 拘留/v]/nz 所/usuo 民警/nnt 刘媛/nr 。/w 两人/mq 合作/vn 抓/v 小偷/n ，/w 已经/d 不是/c 第一次/mq 了/ule 。/w 
[第/m 一起/s]/mq 
两/m 男子/n 协作/vn 扒窃/v 夫妻/n 抓/v 了/ule 个/q 现行/b 
1月18日/t ，/w 下午/t [2/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 徐睿/nr 与/cc 妻子/n 从/p 叙/b 府/ng 商城/nis 逛完/nz 出来/vf ，/w 没/d 走/v 几步/n ，/w 徐睿/nr 就/d 发现/v 了/ule 情况/n 。/w 
“/w 当时/t ，/w 老公/n 突然/ad 用/p 手/n 捏/v 了/ule 我/rr [两/q 下/f]/mq ，/w 我/rr 立即/d 明白/v 有/vyou 情况/n ，/w 我/rr 顺势/d 往/p 前方/s 看/v 去/vf ，/w 就/d 发现/v 了/ule 一名/mq 穿/v 黑色/n 衣服/n 的/ude1 男子/n 不/d 对劲/a 。/w ”/w 刘媛/nr 说/v ，/w 男子/n 大概/d 30多岁/m ，/w 老是/d 东张西望/vl 。/w 为了/p 不/d 打草惊蛇/vl ，/w 她/rr 和/cc 老公/n 不经意/a 的/ude1 从/p 男子/n 身边/s 走过/v ，/w 朝/tg [人民/n 公园/n]/nz 方向/n 走/v 去/vf 。/w 走/v 了/ule 一段/mq 距离/n 以后/f ，/w 两人/mq 再/d 调头/vi 回来/v ，/w 继续/v 跟踪/vn 可疑/a 男子/n 。/w 
徐睿/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 老婆/n 刚/d 跟/p 了/ule 10多米/m ，/w 就/d 发现/v 穿/v 黑/a 衣服/n 的/ude1 男子/n 手拿/v 报纸/n ，/w 掩护/v 着/uzhe [另一/m 名/q]/mq 的/ude1 男子/n 开始/v 作案/vn 。/w 在/p 两人/mq 的/ude1 “/w 协作/vn ”/w 之下/f ，/w 一名/mq 20多岁/m 穿/v 白色/n 衣服/n 女子/n 的/ude1 手机/n 就/d 成为/v 了/ule 两人/mq 的/ude1 [囊中/s 之/uzhi 物/ng]/nz 。/w 蓝/a 衣/ng 男子/n 立即/d 转移/v 到/v 一辆/mq 三轮车/n 后面/f ，/w 试图/v 赶紧/d 把/pba 手机/n 关机/vi ，/w 就/d 在/p 这时/rzt ，/w 徐睿亮/nr 明/ag 身份/n 将/d 其/rz 控制/vn 。/w [另一/m 名/q]/mq 男子/n 见状/vi ，/w 企图/v 逃跑/v ，/w 刘媛/nr 一把/mq 抓住/v 他/rr ，/w 在/p [另一/m 名/q]/mq 路过/v 便衣/n 法警/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f 将/d 其/rz 制服/n 。/w 
[第二/m 起/vf]/mq 
男子/n 扒窃/v 手机/n 夫妻/n 分头/d 行动/vn 抓贼/nz 
1月18日/t ，/w 下午/t 4点20分/t ，/w 当/p 徐睿/nr 与/cc 妻子/n 逛/v 至/p 仁/ag 和/cc 街/n 与/cc 人民路/ns 交汇/v 处/n 时/ng ，/w 两人/mq 又/d 发现/v 了/ule 情况/n 。/w 
“/w 我/rr 看见/v 一名/mq 男子/n 鬼鬼祟祟/al ，/w 我/rr 与/cc 老婆/n 商量/v ，/w 要/v 不要/d 跟/p 上去/vf 看/v 一下/mq ，/w 老婆/n 表示/v 同意/vn 。/w 为了/p 避免/v 被/pbei 小偷/n 发现/v ，/w 我/rr 从/p 一边/d 走到/vf 一家/n 五金店/nis 观察/v 男子/n ，/w 妻子/n 则/d 一直/d 慢慢/d 从/p 后面/f 跟踪/vn 。/w 果不其然/vl ，/w 男子/n [锁定/v 目标/n]/nz 后/f ，/w 瞬间/n 伸/v 了/ule 一下/mq 手/n ，/w 但是/c 我们/rr 不/d 确定/v 小偷/n 是否/v 得手/vn 。/w ”/w 徐睿/nr 说/v ，/w 后来/t 两人/mq 兵/n 分/qt 两路/nz ，/w 刘媛/nr 去/vf 问事/nz 主/ag 是否/v 丢/v 了/ule 东西/n ，/w 他/rr 则/d 继续/v 跟踪/vn 男子/n 。/w 当/p 跟踪/v 男子/n 到/v [一/d 梯/ng]/mq 口/n 时/ng ，/w 男子/n 打电话/vi 与/cc 一名/mq 穿/v 黑色/n 衣服/n 女子/n 碰/v 了/ule 头/n ，/w 并/cc 交/v 了/ule [什么/ry 东西/n]/nz 给/p 她/rr ，/w 随后/d 女子/n 便/d 消失/vi 了/ule 。/w 
这时/rzt ，/w 徐睿/nr 接到/v 妻子/n 电话/n ，/w 事主/n 的确/d 是/vshi 丢/v 了/ule 一部/mq 手机/n ，/w 他/rr 便/d 迅速/ad 上前/vi 以/p 事主/n 朋友/n 的/ude1 身份/n 拖住/v 该/rz 男子/n ，/w 并/cc 让/v 男子/n 迅速/ad 归还/v 手机/n ，/w 同时/c 等待/v 刘媛/nr 增援/v ，/w 男子/n 起初/d 不/d 承认/v 偷/v 了/ule 手机/n ，/w 百般/d 狡辩/vd ，/w 一番/mq 争辩/v 后/f ，/w 男子/n 才/d 给/p 刚才/t 那/rzv 名/q 女子/n 打电话/vi ，/w 一会儿/mq ，/w 那/rzv 名/q 女子/n 就/d 把/pba 手机/n 送/v 了/ule 过来/vf 。/w 这时/rzt ，/w 徐睿亮/nr 明/ag 身份/n ，/w 立即/d 控制/vn 了/ule 男子/n ，/w 刘媛/nr 则/d 控制/vn 了/ule 黑衣/n 女子/n 。/w 
就/d 这样/rzv ，/w 因为/c 职业/n 关系/n 而/cc 养成/v 的/ude1 警惕性/n ，/w 夫妻/n 两人/mq 出门/vi 虽然/c 原意/n 只是/d 逛街/vi ，/w 却/d 也/d 顺手/d 抓获/v [4/m 名/q]/mq 小偷/n 。/w 
夫妻/n 常/d 搭档/n 抓贼/nz 曾/d 是/vshi 警校/nis 同学/n 
“/w 我/rr 今年/t [26/m 岁/qt]/mq ，/w 老公/n 今年/t [27/m 岁/qt]/mq ，/w 我/rr 和/cc 老公/n 是/vshi 警校/nis 的/ude1 [同班/vn 同学/n]/nz ，/w 当时/t 记得/v 班/n 上/f 只有/c 我们/rr 两个/mq 是/vshi 宜宾/ns 人/n ，/w 所以/c 老公/n 对/p 我/rr 都/d 比较/d 照顾/v 。/w ”/w 刘媛/nr 说/v ，/w 上学/vi 时/ng 我们/rr 都/d 没有/v 开始/vn 恋爱/vi ，/w 警校/nis 毕业/v 后/f ，/w 我们/rr 俩/m 都/d 开始/v 考/vn 警察/nnt ，/w 记得/v 考试/vn 那天/r ，/w 我/rr 一/m 出门/vi ，/w 我/rr 第一个/mq 遇到/v 的/ude1 就是/v 他/rr ，/w 他/rr 还/d 不停/v 的/ude1 与/cc 我/rr 开玩笑/vi 。/w 媛/x 说/v 到/v 动情/vi 之/uzhi 处/n ，/w 还/d 忍不住/v 拥抱/vn 了/ule 一下/mq 徐睿/nr 。/w 
“/w 我/rr 与/cc 妻子/n 2006年/t 上/f 警校/nis ，/w 2009年/t 一起/s 考上/v 了/ule 警察/nnt ，/w 分数/n 出来/vf 以后/f ，/w 我/rr 迫不及待/dl 的/ude1 查/v 了/ule 分数/n ，/w 发现/v 我/rr 和/cc 老婆/n 都/d 考上/v 了/ule ，/w 当时/t 我/rr 非常/d 激动/a ，/w 立即/d 给/p 老婆/n 打电话/vi ，/w 我/rr 俩/m 在/p 电话/n 里/f 那个/rz 激动/a ，/w 回想/v 起来/vf 非常/d 甜美/a 。/w ”/w 徐睿/nr 说/v ，/w 从/p 那/rzv 以后/f ，/w 他/rr 就/d 开始/v 追求/vn 刘媛/nr ，/w 经常/d 去/vf 她/rr 工作/vn 的/ude1 地方/n 看/v 她/rr ，/w 终于/d 在/p 2013年/t [抱/v 得/ude3 美人/n 归/v]/nz 。/w 
刘媛/nr 介绍/v ，/w 与/cc 徐睿/nr 抓/v 小偷/n 不是/c [第一/m 回/v]/mq 了/ule ，/w 2013年12月份/t ，/w 徐睿/nr 追/v 一个/mq 小偷/n ，/w 追/v 了/ule 好/a 几条/mq 街/n ，/w 最终/d 把/pba 小偷/n 抓获/v 。/w 刘媛/nr 表示/v ，/w 抓/v 小偷/n 的/ude1 时候/n 没有/v 感到/v 害怕/vn ，/w 跟着/v 老公/n 上/f 就是/v 了/ule 。/w （/w 蒲可鑫/nr 张勇/nr ）/w 
