[浙江/ns 金华/ns]/ns 作为/p 黄大仙/nr 的/ude1 祖庭/nrf 所在地/n ，/w 一直/d 是/vshi 粤/b 、/w 港/n 甚至/d 海外/s 信众/nz 的/ude1 朝圣/vn 之/uzhi 地/ude2 。/w 记者/nnt 23日/t 获悉/v ，/w 金华/ns 当地/s 正/d 有意/d 联系/v 粤/b 、/w 港/n 两地/n ，/w 共同/d 推进/vi 黄大仙/nr 文化/n 申报/vn 世界级/b [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 。/w 
黄大仙/nr ，/w 真名/n 黄初平/nr ，/w 金华/ns 人/n ，/w 是/vshi 东晋/t 时期/n 道教/n 理论家/nnd 、/w 药学/n 家/q 、/w 化学家/nnd 葛洪/nr 的/ude1 徒弟/n 。/w 他/rr 频繁/a 出入/v 乡间/s ，/w 为/p 人/n 治病/vi ，/w 救民/nz 于/p 苦难/n ，/w 得/ude3 道/qv 成仙/nz 后/f 被/pbei 世人/n 称为/v “/w 地仙/nz ”/w 。/w 目前/t 金华/ns 建有/v [黄大仙/nr 祖/ng 宫/ng]/nz 。/w 
在/p 香港/ns ，/w [黄大仙/nr 祠/ng]/nz 建于/v 1945年/t ，/w 享/vg 负/v 盛名/n ，/w [香火/n 鼎盛/z]/nz ，/w 每年/r 农历/n 大年初一/t ，/w 市民/n 都/d 要/v 争/vn 头炷香/nz 。/w 
“/w 黄大仙/nr 的/ude1 香火/n ，/w 是/vshi 以/p [浙江/ns 金华/ns]/ns 山/n 祖庭/nrf ，/w 先/d 南/b 延/vg 到/v 广东/ns ，/w 然后/c 移灵/nz 香港/ns ，/w 再/d 传/v 至/p 海外/s 的/ude1 。/w ”/w 黄大仙/nr [文化/n 研究会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 朱丽卫/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 黄大仙/nr 文化/n [千百/m 年/qt 来/vf]/nz 传承/vn 不断/d ，/w 并/cc 远播/nz 港台/n 、/w 东南亚/nsf 、/w 欧洲/ns 和/cc 北美/ns ，/w 因而/c 黄大仙/nr 成为/v 众多/a 华侨/n 华人/n 心中/s 的/ude1 “/w 侨/ng 神/n ”/w 。/w 
2008年/t ，/w “/w 黄大仙/nr 传说/n ”/w 被/pbei 列入/v [国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
“/w 这/rzv 其实/d 是/vshi 一种/mq [精神/n 寄托/v]/nz 。/w 华人/n 到/v 了/ule 国外/s 就是/v 异乡人/n ，/w 黄大仙/nr 正好/z 使/v 他们/rr 找到/v 了/ule 信仰/vn 。/w 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 泰国/nsf …/w …/w 世界/n 上/f 只要/c 有/vyou 华侨/n 居住/v 的/ude1 地方/n ，/w 几乎/d 都/d 有/vyou [黄大仙/nr 祠/ng]/nz 或/c [黄大仙/nr 庙/n]/nz 。/w ”/w 黄大仙/nr [文化/n 研究会/nis]/nt 秘书长/nnt 吕洪新/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
“/w 香港/ns 、/w 广东/ns 甚至/d 海外/s 的/ude1 信众/nz ，/w 每隔/d 两年/mq 都会/n 来/vf 金华/ns 朝圣/vi 。/w 两岸/n 和/cc 香港/ns 举办/v 庙会/n 和/cc 旅游节/nz 也/d 会/v 互相/d 邀请/v 。/w ”/w 吕洪新/nr 说/v 。/w 
吕洪新/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 准备/v 联系/vn 广东/ns 和/cc 香港/ns 的/ude1 [民间/n 组织/n]/nz ，/w 共同/d 推动/v 黄大仙/nr 申报/vn 世界级/b [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 。/w 
为此/bl ，/w 研究会/nis 远/a 赴/v 香港/ns 、/w 广东/ns 、/w 泰国/nsf 等/udeng 地/ude2 考察/v ，/w 与/cc 当地/s 黄大仙/nr 宫观/nz 、/w 社团/n 进行/vn 交流/vn ，/w 将/d 多年来/d 关于/p 黄大仙/nr 文化/n 的/ude1 史料/n 、/w 资料/n 汇集/v 成册/vi ，/w 编撰/v 了/ule 《/w 中华/nz 黄大仙/nr 文化/n 》/w 一/m 书/n 。/w 
此外/c ，/w 为/p 保证/v 黄大仙/nr 文化/n [薪火/n 相传/v]/nz ，/w 研究会/nis 打造/v 了/ule 一支/mq “/w 特殊/a ”/w 的/ude1 传承人/nz 队伍/n ：/w 从/p 金华山/nr 边上/f 的/ude1 村落/n 里/f ，/w 寻找/v 会/v 讲述/vn 黄大仙/nr 传说/n 的/ude1 村民/n ，/w 给/p 他们/rr 定期/d 培训/vn ，/w 使/v 其/rz [口口/nz 相传/v]/nz 。/w 
“/w 同样/d [一个/mq 故事/n]/nz ，/w 写/v 出来/vf 就是/v 文字/n ，/w 但是/c 讲/v 出来/vf 就是/v 丰富多彩/vl 的/ude1 ，/w 各/rz 有/vyou 各/rz 的/ude1 方言/n 和/cc 讲法/n 。/w ”/w 吕洪新/nr 表示/v ，/w 未来/t 他们/rr 将/d 打造/v 一支/mq 国家级/b 的/ude1 传承人/nz 队伍/n ，/w 以/p 婺剧/n 、/w 电视剧/n 、/w 道情/n 、/w 金华/ns 山歌/n 等/udeng 形式/n 弘扬/v 黄大仙/nr 文化/n 。/w 
2014年/t ，/w 金华/ns 将/d 举办/v 黄大仙/nr 国际/n 文化节/nz ，/w 有/vyou 黄大仙/nr 传播/vn 的/ude1 国家/n 和/cc 地区/n 代表/nnt 将/d 会/v 前来/vi 朝圣/vi 交流/vn 。/w (/w 胡丰盛/nr 奚金燕/nr )/w 
