[中国/ns 国际/n 经济/n 交流/vn 中心/nis]/nt [总/b 经济师/nnt]/nnt 陈文玲/nr 22日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 一方面/c 是/vshi 美/b 日/b 欧/b 等/udeng 发达/a 经济体/n 经济/n 逐渐/d 复苏/vi ，/w 另一方面/c 是/vshi [新兴/b 经济体/n]/nz 自/p 2012年/t 以来/f 的/ude1 经济/n 增速/n 整体/n 下行/vi ，/w 全球/n [经济/n 增长/v]/nz 动力/n 正在/d 出现/v 转向/vn 。/w 
陈文玲/nr 当日/t 在/p [中国/ns 国际/n 经济/n 交流/vn 中心/nis]/nt 举办/v 的/ude1 “/w 经济/n 每月/r 谈/v ”/w 上/f 作出/v 上述/b 研判/nz 。/w 她/rr 指出/v ，/w 2008年/t 以前/f ，/w 发达/a 经济体/n 是/vshi 拉动/v [世界/n 经济/n]/nz 的/ude1 主要/b 的/ude1 动力/n ，/w 但/c 从/p 2008年/t 到/v 2011年/t ，/w 以/p 巴西/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 中国/ns 、/w 印度/nsf 、/w 南非/nsf 等/udeng “/w [金砖/nz 五/m 国/n]/nz ”/w 为/p 代表/nnt 的/ude1 [新兴/b 经济体/n]/nz 代替/v 发达/a 经济体/n ，/w 成为/v 拉动/vn [世界/n 经济/n]/nz 的/ude1 增长/vn 主要/b 动力/n 。/w 
不过/c ，/w 近两年/qt 在/p 新兴/b 与/cc 发达/a 经济体/n 经济/n 增速/n 此消彼长/vl 的/ude1 变化/vn 之下/f ，/w [新兴/b 经济体/n]/nz “/w 领跑/v ”/w 的/ude1 局面/n 在/p 2013年/t 再次/d 出现/v 逆转/vn 。/w “/w 2012年/t 是/vshi 相持/vi 、/w 2013年/t 开始/v 变化/vn ”/w ，/w 陈文玲/nr 说/v 。/w 
以/p 中国/ns 为/p 例/n ，/w 在/p [新兴/b 经济体/n]/nz 的/ude1 黄金/n 发展/vn 期/qv (/w 2008年/t 到/v 2011年/t )/w ，/w 中国/ns GDP/x 年均/v 增幅/n 逾/vg 10%/m 。/w 但/c 自/p 2012年/t 起/vf 中国/ns GDP/x 增速/n 跌/v 至/p 7.7%/m ，/w 下行/vi 的/ude1 态势/n 开始/v 显现/vn 。/w 与此同时/c ，/w 印度/nsf 、/w 巴西/nsf 、/w 南非/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 这/rzv 几个/mq [金砖/nz 国家/n]/nz 经济/n 增速/n 均/d 在/p 2013年/t 出现/v 大幅/d 下跌/vi 。/w 
与/cc [新兴/b 经济体/n]/nz 的/ude1 发展/vn 疲软/a 相反/vi ，/w 发达/a 经济体/n [经济/n 复苏/vi]/nz 迹象/n 明显/a ，/w 对/p [世界/n 经济/n]/nz 带动/v 的/ude1 作用/n 也/d 不断/d 扩大/v 。/w 作为/p 其中/rz 佼佼者/n 的/ude1 美国/nsf ，/w 2013年/t [房地产/n 市场/n]/nz 全面/ad 复苏/vi ，/w 就业率/n 上升/vi 、/w 失业率/n 下降/vi ，/w 经济/n 增速/n 也/d 不断/d 提高/v 。/w 欧盟/n 虽/c 增长率/n 不/d 高/a ，/w 但/c 也/d 实现/v 由/p 负/v 转正/vn ，/w [国际/n 组织/n]/nz 预测/vn 其/rz 2014年/t 经济/n 仍/d 会/v 进一步/d 复苏/vi 。/w 
陈文玲/nr 表示/v ，/w 除/p 一些/mq 自身/rr 原因/n 外/f ，/w [新兴/b 经济体/n]/nz 的/ude1 整体/n 下行/vi 也/d 是/vshi 受到/v 许多/mq 发达国家/n 采用/v 强/a 政策/n 刺激/v 经济/n 、/w 转嫁/v 风险/n 的/ude1 的/ude1 因素/n 影响/vn 。/w 
例如/v 一些/mq 发达国家/n 推动/v 高标准/d 的/ude1 经济/n 结盟/vi ，/w 将/d [其他/rzv 国家/n]/nz 排斥/v 在/p 外/f ，/w 以/p 加快/v 自身/rr [经济/n 复苏/vi]/nz 。/w 同时/c ，/w 以/p 宽松/a 的/ude1 [货币/n 政策/n]/nz 向/p 货币/n “/w 注水/vi ”/w ，/w 将/d 流动性/n 泛滥/vi 导致/v 的/ude1 [大宗/b 商品/n]/nz 的/ude1 [市场/n 风险/n]/nz 、/w [经济/n 下行/vi]/nz 的/ude1 风险/n 和/cc 资本/n 流出/v 流入/vn 的/ude1 风险/n ，/w 转嫁/v 给/p [新兴/b 经济体/n]/nz 和/cc 发展中国家/n ，/w 导致/v [新兴/b 经济体/n]/nz [下行/vi 风险/n]/nz 加大/v 。/w 
针对/p [新兴/b 经济体/n]/nz 整体/n 下行/vi 的/ude1 态势/n ，/w 陈文玲/nr 指出/v ，/w 一方面/c 还要/d 靠/v 内部/f 的/ude1 调整/vn 、/w 创新/vi 和/cc 转变/v [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz ；/w 另一方面/c 也/d 需要/v 依靠/vn 国际上/nz 协调/v [宏观/n 经济/n 政策/n]/nz ，/w 使/v 其/rz “/w 不仅仅/d 有利于/v 发达国家/n 经济/n 的/ude1 复苏/vn ”/w 。/w (/w 庞无忌/nr 董冠洋/nr )/w 
