主题/n 为/p “/w 环/n 塔/n 十年/mq 向/p 伟大/a 致敬/vi ”/w 的/ude1 “/w 2014/m 中国/ns 环/n 塔/n （/w 国际/n ）/w 拉力赛/n 中国/ns 汽车/n 系列/n 越野赛/n ”/w 新疆/ns 分站/nis 赛/v [新闻/n 发布会/n]/nz 于/p 2014年1月22日/t 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 
会上/n 发布/v 了/ule 2014年/t [环/n 塔/n 拉力赛/n]/nz 信息/n ，/w 2014/m [环/n 塔/n 拉力赛/n]/nz 将/d 于/p 2014年5月25日/t -/w 6月7日/t 在/p 中国/ns 新疆/ns 举办/v ，/w 历时/vi [14/m 天/qt]/mq 。/w 沿途/d 将/d 经过/p 阿克苏/nsf 、/w 和/cc 田/n 、/w 于/p 田/n 、/w 民丰/ns 、/w 且末/nz 、/w 若羌/ns 、/w 库尔勒/nsf 、/w 和/cc 硕/ag 、/w 吐鲁番/ns 、/w 鄯善/ns 、/w 哈密/ns 等/udeng 地区/n 市县/n ，/w 共计/v [12/m 个/q]/mq 赛段/n ，/w 全程/n [6500/m 公里/q]/mq ，/w 比赛/v 赛段/n [3300/m 公里/q]/mq ，/w [马拉松/n 赛/vn]/nz 段/q 达到/v [650/m 公里/q]/mq 。/w 
本次/r 赛事/n 全线/n 贯穿/v 和/cc 环绕/v [塔克/nrf 拉玛/nrf 干/v 沙漠/n]/nz 、/w 东疆/nz [吐鲁番/ns 盆地/n]/nz 、/w [哈密/ns 盆地/n]/nz ，/w 赛事/n 长度/n 、/w 难度/n 和/cc 强度/n 是/vshi 历届/b 前所未有/vl 的/ude1 ，/w 将/d 会/v 给/p 车队/nis 车手/nnt 和/cc 组委会/nis 带来/v 巨大/a 挑战/vn ，/w 其中/rz 沙漠/n 赛段/n 占/v 30%/m ，/w 近/a [1000/m 公里/q]/mq 。/w 
发布会/n 一/m 开始/v 以/p 纪录片/n 的/ude1 形式/n 回顾/v 了/ule 10/m 念/v 环/n 塔/n 的/ude1 [辉煌/a 历程/n]/nz ，/w 与/cc 会/v 的/ude1 所有/b 嘉宾/n 共同/d 欣赏/v 了/ule 被/pbei 誉为/v “/w 东方/s 达喀尔/nsf ”/w 的/ude1 历届/b 环/n 塔/n 赛事/n 精彩/a 瞬间/n 。/w [一/d 幕幕/q]/mq 激动人心/bl 的/ude1 画面/n ，/w 将/d 所有/b 人/n 拉/v 回/v 了/ule 那/rzv 烈日/n 黄沙/n 的/ude1 环/n 塔/n 赛道/n 上/f ，/w 感动/v 着/uzhe 所有/b 参与/v [环/n 塔/n 拉力赛/n]/nz 的/ude1 环/n 塔/n 人/n 。/w 
[国家/n 体育/n 总局/nis 汽/n 摩/b 运动/vn 管理/vn 中心/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 詹郭军/nr 、/w [中国/ns 汽车/n 运动/vn 联合会/nis]/nt 主席/nnt 于再清/nr ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 金海燕/nr 、/w [国家/n 体育/n 总局/nis 汽/n 摩/b 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 韦迪/nrf 、/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 体育局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 李光明/nr 、/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 体育局/nis]/nto 副局长/nnt 祖龙·克里木/nrf 出席/v 了/ule 发布会/n 并/cc 致辞/vi ，/w 参会/vn 的/ude1 还有/v [新疆/ns 环/n 塔/n 汽/n 摩/b 运动/vn 俱乐部/nis]/nt （/w [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis ）/w [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 天然/b 城市/n [开发/vn 集团/nis]/nt 副总裁/nnt 李纬/nr 、/w 赞助商/nnd [新疆/ns 盛世/n 空间/n 文化/n 传媒/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 李福生/nr ，/w 以及/cc 车队/nis 代表/nnt 赵宏毅/nr 、/w 杨勇刚/nr 、/w 赵永国/nr 等/udeng 。/w 
会/v 后/f ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis 汽/n 摩/b 运动/vn 管理/vn 中心/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 詹郭军/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v ，/w 环/n 塔/n 赛事/n 越来越/d 周密/a ，/w 越来越/d 完善/v ，/w 尤其/d 在/p [新疆/ns 体育局/nis]/nto 大力支持/v 下/f ，/w 环/n 塔/n 赛事/n 的/ude1 路/n 会/v 越来越/d 宽广/a ，/w 在/p “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 大/a 背景/n 下/f ，/w 环/n 塔/n 赛事/n 这/rzv 张/q 新疆/ns 体育/n 名片/n 将/d 会/v 越/d 叫/vi 越/d 响/v ，/w 而/cc 环/n 塔/n 赛事/n 本身/rz 也/d 将/d 成为/v 世界/n 顶级/b 赛事/n 。/w 
[新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 体育局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 李光明/nr 表示/v ，/w 环/n 塔/n 十年/mq 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 是/vshi 有目共睹/vl 的/ude1 ，/w 获得/v 的/ude1 荣誉/n 是/vshi 值得/v 称赞/vn 的/ude1 ，/w 环/n 塔/n 赛事/n 这/rzv 一/m 亮丽/a 的/ude1 体育/n 名片/n 将/d 会/v 传播/vn 得/ude3 越来越/d 远/a ，/w 新疆/ns 具备/v 优势/n 的/ude1 地域/n 资源/n ，/w 拥有/v 打造/v 世界/n 顶级/b 赛事/n 的/ude1 一切/rz 资源/n 。/w 同时/c 要/v 感谢/vn 所有/b 帮助/v 、/w 关注/v 和/cc 参与/v 环/n 塔/n 赛事/n 的/ude1 人们/n ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 体育局/nis]/nto 将/d 一如既往/vl 地/ude2 支持/v 这/rzv 一/m 赛事/n 。/w 
[新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 体育局/nis]/nto 副局长/nnt 祖龙·克里木/nrf 表示/v ，/w 虽然/c 今年/t 的/ude1 赛道/n 比/p 往/p 年/qt 更长/d 了/ule ，/w 挑战/vn 也/d 加大/v 了/ule ，/w 但是/c 这/rzv 也/d 显示/v 出/vf 环/n 塔/n 赛事/n 的/ude1 魅力/n ，/w 同时/c 彰显/v 了/ule 环/n 塔/n 人/n 的/ude1 信心/n 和/cc 勇气/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2月10日/t 环/n 塔/n 公司/nis 将/d 在/p 哈萨克斯坦/nsf 举行/v 中亚/ns 赛/v 手/n 推介会/nz ，/w 2月15日/t 将/d 接受/v 参赛/vn 报名/vi ，/w 同时/c 展开/v 志愿者/nnt 招募/v 工作/vn 。/w 
相关/vn 新闻/n 
任贤齐/nr 有望/v 再/d 回环/nz 塔/n 
曾/d 在/p 2011年/t [环/n 塔/n 拉力赛/n]/nz 代表/nnt [宝钢/n 集团/nis 八/m 钢/n 车队/nis]/nt 出战/v 的/ude1 任贤齐/nr 作为/p [神秘/a 嘉宾/n]/nz ，/w 21日/t 在/p 发布会/n 现场/s 通过/p VCR/x 向/p 环/n 塔/n 的/ude1 老/a 朋友们/nz 问好/vi ，/w 对/p 步入/v [第/m 十年/mq]/mq 的/ude1 环/n 塔/n 送来/v 了/ule 祝福/vn 。/w “/w 作为/p 曾经/d 参加/v 过/uguo 环/n 塔/n ，/w 并/cc 从/p 中/f 收获/n 了/ule 快乐/a 和/cc 朋友/n 的/ude1 环/n 塔/n 人/n ，/w 由衷/d 地/ude2 期望/vn 走入/vf 十年/mq 的/ude1 环/n 塔/n [越来越/d 好/a]/nz 。/w ”/w 任贤齐/nr 在/p VCR/x 中/f 带着/vn [一/d 脸/n]/mq 灿烂/a 的/ude1 笑容/n 说/v ：/w “/w 我/rr 很早/d 就/d 在/p 为/p 参赛/vn 做/v 准备/vn ，/w 希望/v 能/v 有/vyou 机会/n 再次/d 参加/v [环/n 塔/n 拉力赛/n]/nz 。/w ”/w （/w 曲延涛/nr ）/w 
