22日/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 电视电话/n 会上/n 了解到/v ，/w 自/p 2014年1月1日/t 起/vf ，/w 新疆/ns 将/d 再次/d 调整/v 企业/n 退休/v 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz 水平/n 。/w 对此/d ，/w 自治区/n 人/n 社/n 厅/n 副厅长/nnt 、/w 自治区/n 社会保险/n 管理局/nis 局长/nnt 杨勇/nr 说/v ，/w 2014年/t 国家/n 调整/v 企业/n 退休/v 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz 幅度/n 和/cc 去年/t 一致/a ，/w 为/p 10%/m ，/w 国家/n 要求/n [3/m 月底/t]/mq 之前/f 为/p 企业/n 退休/v 人员/n 发放/v 到位/vn 。/w 目前/t ，/w 自治区/n 正在/d 按/p 这个/rz 幅度/n 制定/v 方案/n 。/w 我/rr 区/n 80多万/m 企业/n 退休/v 人员/n 将/d 因此/c 受益/vi 。/w 
据悉/v ，/w 从/p 2005年/t 开始/v ，/w 按照/p 党中央/nt 、/w 国务院/nt 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz ，/w 我/rr 区/n 与/cc 全国/n 同步/vd 连续/a 10年/t 调整/v 企业/n 退休/v 人员/n 的/ude1 养老金/n 。/w 特别/d 是/vshi 2009年/t 之后/f ，/w 国家/n 充分/ad 考虑/v 新疆/ns 艰苦/a [边远/b 地区/n]/nz 因素/n ，/w 批准/v 自治区/n 连续/a 多年/mq 适当/a 提高/v 调/v 待/vi 标准/n 。/w （/w 张云梅/nr ）/w 
