[日本/ns 防卫省/nz]/nz 22日/t 宣布/v ，/w 驻/v 日/b 美军/n 将/d 于/p 5月/t 至/p 10月/t 首次/m 在/p 日本/ns 部署/vn “/w 全球鹰/nz ”/w [无人/b 侦察机/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 驻/v 日/b 美军/n 将/d [关岛/nsf 基地/nis]/nz 的/ude1 [2/m 架/qv]/mq “/w 全球鹰/nz ”/w 临时/b 部署/vn 至/p [青森县/ns 三/m 泽/ag 基地/nis]/nt 。/w 
“/w 全球鹰/nz ”/w [无人/b 侦察机/n]/nz 可执行/nz 高空/s 、/w 远距离/nz 侦查/v 任务/n ，/w 飞行高度/gi 大约/d [1/m ./w 8/m 万/d 米/q]/mq ，/w 可/v 自动/d 驾驶/v 超过/v [30/m 小时/n]/mq 。/w 飞机/n 装备/n 照相/vi 设备/n 、/w 高度/d 敏感/a 的/ude1 通讯/n [接收/v 设备/n]/nz 。/w 2011年3月/t ，/w 日本/ns [福岛/nz 核泄漏/nz 事故/n]/nz 中/f ，/w “/w 全球鹰/nz ”/w 曾/d 被/pbei 用于/v 监测/vn [福岛/nz 第一/m 核电站/nis]/nt 。/w （/w 郭一娜/nr ）/w 
