十年/mq 春晚/n 节目/n 比例/n 。/w 
钢琴家/nnt 你/rr 这/rzv 是/vshi 要/v 疯/vi 的/ude1 节奏/n 啊/y 。/w 
难/a ～/w ～/w 忘/v 今/tg ～/w ～/w 宵/tg ～/w 
郭涛/nr 父子/n 
随着/p 除夕/t 的/ude1 临近/vn ，/w 央视/j 及/cc 各家/rz 卫视/n 的/ude1 春晚/n 信息/n 也/d 在/p 不断/d 更新/v 。/w 日前/t ，/w [东方/s 卫视/n]/nz 、/w [湖北/ns 卫视/n]/nz 及/cc [北京/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 都/d 已/d 录制/v 完毕/vi ，/w 21日/t ，/w 央视/j 春晚/n 也/d 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v ，/w 并/cc 新增/v 了/ule 一个/mq 小品/n ，/w 就/d 目前/t 信息/n 看来/v ，/w 这/rzv 可能/v 仍然/d 将/d 是/vshi 这/rzv 十年/mq 来/vf 语言/n 类/q 节目/n 最少/d 的/ude1 一届/mq 春晚/n 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 每年/r 则/d 以/p 直播/v 小年夜/nz 春晚/n 为/p 特色/n ，/w “/w 爸爸/n 团/n ”/w 与/cc 李谷一/nr 、/w 林志炫/nr 的/ude1 特色/n 节目/n 23日/t 晚/tg 就/d 会/v 与/cc 观众/n 见面/vi 了/ule 。/w 总结/v 多方/d 信息/n 后/f 。/w 
央视/j 春晚/n 又/d 添/v 小品/n 
播出/v 时间/n ：/w 1月30日/t (/w 除夕/t )/w 
21日/t 下午/t ，/w 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v ，/w 也/d 是/vshi 第二次/mq 带/v 观众/n 的/ude1 彩排/vn 。/w 前/f 一场/mq 彩排/v 中/f 亮相/vi 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 只有/c [4/m 个/q]/mq (/w 蔡明/nr 、/w 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 华少/nr 的/ude1 小品/n 《/w 扰民/v 》/w ；/w [开心/a 麻花/nf]/nz 团队/n 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 的/ude1 小品/n 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w ；/w 冯巩/nr 的/ude1 小品/n 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 个人/n 》/w ；/w 曹云金/nr 、/w 刘云天/nr 的/ude1 相声/n 《/w 麻烦/an 不/d 麻烦/an 》/w )/w ，/w 令/v 不少/m 网友/n 讨论/v 说/v 这/rzv 是/vshi “/w 史上/d 语言/n 类/q 节目/n 最少/d ”/w 的/ude1 一届/mq 春晚/n 。/w 
21日/t 彩排/v 中/f ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 团队/n 表演/vn 的/ude1 《/w 同学会/nis 》/w 作为/p 新增/v 小品/n 亮相/vi ，/w 成为/v [第/m 5/m 个/q]/mq 语言/n 类/q 节目/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 继/vg 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w 之外/f ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 团队/n 在/p 本届/r 春晚/n 彩排/v 上/f 亮相/vi 的/ude1 第二个/mq 小品/n 。/w 《/w 同学会/nis 》/w 由/p [开心/a 麻花/nf]/nz 成员/nnt 艾伦/nrf 等/udeng 主演/v ，/w 讲述/v [三/m 个/q]/mq 老同学/nz 在/p 同学/n 会上/n 因/p 有/vyou 事/n 相求/nz 而/cc 互相/d 讨好/v 的/ude1 事/n ，/w 小品/n 以/p 讽刺/v 大吃大喝/vl 为/p 主线/n ，/w 但/c 最后/f 仍然/d 有一个/mq “/w 正能量/nz ”/w 的/ude1 光明/ntc 结局/n 。/w 
处处/d 都/d 有/vyou 你/rr 
1月26日/t 美国/nsf 格莱美/nrf 颁奖/vn 礼/n 现场/s ，/w 郎朗/nr 将/d 搭档/n 著名/a 乐队/nis Metallica/x 实现/v 古典/b +/w 金属乐/nr 的/ude1 [跨界/nz 合作/vn]/nz 。/w 
1月30日/t 央视/j 春晚/n 现场/s ，/w 郎朗/nr 表演/v 创意/n 器乐/nnt 节目/n 《/w [野蜂/nz 飞舞/v]/nz 》/w 。/w 接受/v 中新网/nz 采访/v 时/ng ，/w 郎朗/nr 透露/v 说/v 将/d 和/cc 几位/n 外国/n 友人/n 一起/s 表演/vn ，/w “/w 我/rr 弹琴/vi ，/w 他们/rr 玩/v 别的/rzv 乐器/n ”/w 。/w (/w 猜测/v ：/w 难道/d 还是/c Metallica/x ？/w )/w 
1月31日/t [北京/ns 卫视/n]/nz 春晚/n ，/w 有望/v 搭档/n 小沈阳/nz 。/w 
[湖北/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 
播出/v 时间/n ：/w 1月29日/t (/w [腊月/t 二/m 十九/m]/nz )/w 
看点/n ：/w 龚琳娜/nr +/w 老锣/nz 新/a “/w 神曲/n ”/w 《/w 武魂/nz 》/w 演绎/v 楚汉/nz 气韵/n ，/w 老锣/nz 将/d 奏响/v [青铜/n 编钟/n]/nz 。/w 
“/w [校园/n 民谣/n]/nz ”/w 大军/n 高晓松/nr 、/w 黄小茂/nr 、/w 老狼/nz 、/w 沈庆/nr 、/w 叶蓓/nr 等/udeng 联手/vd 打出/v 怀旧/vn 牌/n 。/w 
各路/r 笑星/n “/w 德云/nz 旧部/n ”/w 李菁/nr 与/cc 何云伟/nr 、/w 本/rz 山/n 大叔/n 的/ude1 赵家班/nr 、/w [嘻哈/nz 包袱/n 铺/v]/nz 的/ude1 高晓攀/nr 等/udeng 将/d 亮相/vi 。/w 
[北京/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 
播出/v 时间/n ：/w 1月31日/t (/w 大年初一/t )/w 
看点/n ：/w 小沈阳/nz 将/d 与/cc 沈春阳/nr 、/w 丫蛋/nz 、/w 王金龙/nr 等/udeng [八/m 位/q]/mq 师/ng 兄弟/n 联手/vd 出现/v ，/w 并/cc 有可能/nz 与/cc 郎朗/nr 献/v 上/f 一段/mq 混搭/nz 表演/vn 。/w 
林志颖/nr +/w 杨钰莹/nr +/w “/w [小鹿/nz 纯子/nz]/nz ”/w 等/udeng “/w 不/d 老/a 传奇/n ”/w 、/w “/w 逆/vg 生长/v ”/w 的/ude1 林志颖/nr 、/w 杨钰莹/nr 将/d 伴随/v 观众/n 记忆/n 中/f 的/ude1 “/w 叶塞尼娅/nrf ”/w “/w [小鹿/nz 纯子/nz]/nz ”/w “/w 伊佐拉/nrf ”/w 等/udeng 角色/n 的/ude1 扮演者/n 登台/vi 。/w 
《/w 大宅门/nz 》/w 剧组/nis 上演/v 脱口秀/nz 导演/nnt 郭宝昌/nr 将/d 携/v 《/w 大宅门/nz 》/w 剧组/nis 的/ude1 斯琴高娃/nrf 、/w 刘佩琦/nr 、/w 赵毅/nr 等/udeng 献/v 上/f 一段/mq 脱口秀/nz 。/w 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 小年夜/nz 春晚/n 
播出/v 时间/n ：/w 1月23日/t 
看点/n ：/w 李湘/nr 母女/n 任/v 主持/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 李湘/nr 与/cc 王诗龄/nr 母女/n 首次/m 同台/vd 主持/v 节目/n 。/w 
“/w 五/m 爸/n +/w 村长/nnt ”/w 重聚/vi 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 的/ude1 [五/m 位/q]/mq 爸爸/n 将/d 在/p 舞台/n 上/f 重聚/vi ，/w “/w 村长/nnt ”/w 李锐/nr 也/d 将/d 出演/v 小品/n 。/w 
李谷一/nr “/w 穿越/v ”/w 1983年/t ，/w 李谷一/nr 在/p 首届/b 央视/j 春晚/n 上/f 曾/d 演唱/v 过/uguo 《/w 乡恋/nz 》/w ，/w 她/rr 将/d 通过/p 光影/n 技术/n 与/cc 31年前/t 的/ude1 自己/rr [隔/v 空/ng 对唱/vn]/nz 。/w 
林志炫/nr “/w 混搭/nz ”/w 林志炫/nr 将/d 与/cc 梅派/b 男旦/nz 传人/n 胡文阁/nr 演绎/v 经典/n 唱段/n 。/w 
明星/nnd 家庭/n 齐/a 上阵/vi ：/w 陈羽凡/nr 、/w 白百何/nr 、/w 元宝/n 一家/n 将/d 共同/d 亮相/vi ；/w 张卫健/nr 会/v 与/cc 老婆/n 张茜/nr 一起/s 唱歌/vi 。/w 
[东方/s 卫视/n]/nz 春晚/n 
播出/v 时间/n ：/w 1月31日/t (/w 大年初一/t )/w 
看点/n ：/w 郭涛/nr 父子/n +/w 韩国/nsf 魔术师/nnt 郭涛/nr 父子/n 与/cc 韩国/nsf 著名/a 魔术师/nnt 李恩杰/nr 上演/v 超大型/b 魔术/n 。/w 据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 这段/r 魔术/n 是/vshi 节目组/n 为/p 石头/n “/w 私人/n 定制/n ”/w 的/ude1 ，/w 石头/n 的/ude1 戏/n 份/q 比/p 郭涛/nr 多/a ，/w 甚至/d 可以/v 说/v 是/vshi 独/d 挑大梁/vl 与/cc 李恩杰/nr 完成/v 了/ule 表演/vn ，/w 郭涛/nr 则/d 在/p 一旁/f 指导/v 儿子/n 动作/n ，/w 过/uguo 了/ule 一把/mq 导演/nnt 瘾/n (/w 右/f 图/n )/w 。/w 
同期/f 热门/a 节目/n 
章子怡/nr 加盟/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 
21日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 18日/t 下午/t 至/p 晚间/t ，/w 章子怡/nr 首次/m 出现/v 在/p 了/ule 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 位于/v [南京/ns 国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 录制/vn 现场/s 。/w 陶晶莹/nr 因/p 档期/n 原因/n 缺席/vi 两天/mq 的/ude1 录制/vn ，/w 章子怡/nr 接棒/nz ，/w 以/p 评委/nnt 的/ude1 身份/n 出现/v 。/w 
[江苏/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 选择/v 她/rr 并/cc 不是/c 临时/b 之/uzhi 举/v ，/w 而且/c 章子怡/nr 是/vshi 节目/n 忠实/a 粉丝/nf ，/w 每周/r 五/m 但凡/d 在/p 国内/s ，/w 她/rr 都会/n 准时/ad 收看/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 。/w 据/p 透露/v ，/w 在/p 录制/v 中/f ，/w 因为/c 选手/n 的/ude1 主动/ad 邀请/v ，/w 章子怡/nr 也/d 展现/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 最强/ad 大脑/n ”/w —/w —/w 瞬间/n 记住/v [7/m 个/q]/mq 数字/n 并且/c 倒/vi 背/v 出来/vf 。/w 
