[江西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 23日/t 在/p 江西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 透露/v ，/w [新余市/ns 人大常委会/nis]/nt 原/b 主任/nnt 周建华/nr 近日/t 经/p [江西/ns 宜春市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 一审/b ，/w 以/p 受贿罪/n 判处/v 死刑/n ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 目前/t ，/w 此案/r 正在/d [江西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 二审/b 之中/f 。/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 周建华/nr 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 先后/d [99/m 次/qv]/mq 非法/b 收受/v 和/cc 索取/v 他人/rr 人民币/n [1023/m ./w 3114/m 万元/q]/mq 、/w 美元/q [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq 、/w 港币/n [15/m 万元/q]/mq 、/w 金条/n [三/m 根/n]/mq （/w 各/rz 重/a [50/m 克/q]/mq ）/w 以及/cc 价值/n 人民币/n [23/m ./w 58/m 万元/q]/mq 的/ude1 财物/n 。/w 
记者/nnt 从/p [检察/b 机关/n]/nz 获悉/v ，/w 周建华/nr 在/p 收受/v 他人/rr 贿赂/v 后/f ，/w 利用/v 职权/n ，/w 为/p 请托/nz 人/n 在/p [房地产/n 开发/vn]/nz 、/w 招商引资/vl 、/w 人事/n 安排/v 及/cc 人大代表/nnt 当选/v 等/udeng 过程/n 中/f 提供/v 便利/an 。/w 
周建华/nr 1955年7月/t 出生/vi ，/w 曾任/v [南昌市/ns 西湖/ns 区委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 、/w 区委/nis 书记/nnt ，/w [南昌市/ns 东湖/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt ，/w [南昌/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt ，/w 2004年/t 调任/v [新余市/ns 委/ng]/nto 副书记/nnt ，/w 2011年9月/t 当选/v [新余市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 。/w （/w 胡锦武/nr 、/w 赖星/nr ）/w 
