在/p [深圳/ns 两会/n]/nt 开始/v 之际/f ，/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 张红桥/nr 21日/t 晚上/t 在/p 微博/n 上/f 率先/d 炮轰/v ，/w 目标/n 是/vshi [福田区/ns 城管局/nis]/nt 。/w 缘由/n 为/p 在/p [深圳/ns 市委/nis]/nt 周边/n 的/ude1 路段/n ，/w 城管局/nis 摆放/v 了/ule 十分/d 密集/a 的/ude1 新/a 垃圾桶/n ，/w 这些/rz 路段/n 往往/d 车/n 少/a 人/n 少/a ，/w 因此/c ，/w 张红桥/nr 质疑/vn 该局/r 一/m 是/vshi 在/p 作秀/nz ，/w 二/m 是/vshi 年底/f [突击/vn 花钱/vi]/nz 。/w 
22日/t 晚/tg ，/w [福田区/ns 城管局/nis]/nt 回应/vn 称/v ，/w 果皮箱/n 于/p 2013年12月/t 开始/v 安装/vn ，/w 计划/n 于/p 仅/d 年/qt 2月/t 完成/v ，/w 没有/v [突击/vn 花钱/vi]/nz 。/w 
委员/nnt ：/w 疑/vg 城管局/nis 年底/f [突击/vn 花钱/vi]/nz 
1月21日/t ，/w 张红桥/nr 的/ude1 微博/n “/w [深圳/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 金心异/nz ”/w 称/v ，/w “/w 明天/t 就要/d 开市/vi 两会/n 了/ule ，/w 本/rz 委员/nnt 今天/t 要/v 炮轰/v [福田区/ns 城管局/nis]/nt ！/w 在/p 市委/nis 后面/f 的/ude1 益民路/nz 上/f ，/w 短短/z [300/m 米/q]/mq 的/ude1 路段/n ，/w 竟然/d 被/pbei 城管局/nis 放置/v 了/ule [20/m 对/p]/mq （/w [40/m 个/q]/mq ）/w 崭新/b 的/ude1 垃圾桶/n ！/w 周边/n 的/ude1 同心/vn 路/n 、/w 荔/ng 香/a 街/n 也/d 是/vshi 如此/rzv ！/w 严重/a 怀疑/v [福田/ns 城管局/nis]/nt 年底/f [突击/vn 花钱/vi]/nz ，/w 慷/vg 纳税人/n 之/uzhi 慨/ag ！/w ”/w 
记者/nnt 22日/t 走访/v 益民路/nz ，/w 发现/v 这里/rzs 每隔/d [40/m 米/q]/mq 左右/f 就/d 有/vyou 一对/mq 新/a 垃圾桶/n ，/w 并且/c 已经/d 拆除/v 了/ule 一部分/m ，/w 地面/n 上/f 还/d 留/v 着/uzhe 被/pbei 拆除/v 的/ude1 痕迹/n 。/w 张红桥/nr 说/v ，/w [福田/ns 城管局/nis]/nt 在/p 自己/rr 炮轰/v 当晚/t 连夜/d 拆除/v 了/ule 益民路/nz 上/f 一半/m 的/ude1 垃圾桶/n 。/w 据悉/v ，/w 当晚/t ，/w [福田区/ns 城管局/nis 环卫/n 科/n]/nt 的确/d 来到/v 该/rz 路段/n 进行/vn 清理/v 拆除/vn 垃圾桶/n 的/ude1 工作/vn 。/w 
不光/c 益民路/nz ，/w 记者/nnt 来到/v 同心/vn 路/n 、/w 荔/ng 香/a 街/n 走访/v ，/w 这里/rzs 垃圾桶/n 也/d 是/vshi 不到/v [二十/m 几米/n]/mq 就/d 有一个/mq ，/w 并且/c 马路/n 两边/f ，/w 垃圾桶/n 的/ude1 摆放/vn 也/d 十分/d 对称/a 。/w 
城管局/nis ：/w 属/v 按计划/d 安装/v 
[福田区/ns 城管局/nis]/nt 22日/t 回应/vn ，/w 深圳/ns 从/p 2012年/t 开始/v 全面/ad 推进/vi [垃圾/n 分类/vn]/nz ，/w 经过/p 调研/vn ，/w [2012/m 年年/d]/mq 底/f 已/d 将/d 预算/n 报/n 区政府/n ，/w 经过/p 申报/vn 、/w 招投标/n 等/udeng 规定/n 程序/n ，/w 新/a 一批/mq 果皮箱/n 于/p 2013年12月/t 开始/v 安装/vn ，/w 计划/n 于/p 2014年2月/t 完成/v ，/w 这/rzv 是/vshi 按照/p 计划/n 安排/v ，/w 没有/v [突击/vn 花钱/vi]/nz 。/w 
对于/p 张红桥/nr 反映/v 的/ude1 问题/n ，/w [福田区/ns 城管局/nis]/nt 称/v 早/a 前/f 已/d [发现/v 问题/n]/nz 并/cc 要求/n [施工/vn 单位/n]/nz 整改/vn ，/w 前晚/nz 已/d 整改/vn 到位/vi 。/w 他们/rr 接下来/vl 将/d 继续/v 整改/vn 摆放/v 不合理/nz 的/ude1 垃圾桶/n 。/w （/w 龙锟/nr ）/w 
