1月23日/t 是/vshi 农历/n “/w 小/a 年/qt ”/w ，/w 距离/n 春节/t 还有/v 一周/mq ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 满怀/v 着/uzhe 即将/d 和/cc 家人/n 团聚/vi 的/ude1 喜悦/an ，/w 加入/v 到/v 回家/vn 的/ude1 队伍/n 中/f ，/w 铁路/n 也/d 迎来/v 节前/f 客流/n 出行/vi 的/ude1 最高峰/n 。/w 
1月21日/t ，/w [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 单/b 日/b 旅客/n 发送量/n 达到/v 近/a [3/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 比/p 春运/n 前/f 增加/v 3000多人/m 。/w 根据/p 售票/vn 情况/n 来看/u ，/w “/w 小/a 年/qt ”/w 过后/v ，/w 除/p 出疆/nz 客流/n 将/d 继续/v 攀升/vn 外/f ，/w 疆/b 内/f 的/ude1 中/f 短途/b 探亲/vi 旅客/n 也/d 将/d 陆续/d 启程/vi ，/w 节前/f 这/rzv 一周/mq 将/d 是/vshi 客流/n 出行/vi 的/ude1 最高峰/n 。/w 
“/w 出疆/nz 客流/n 将/d 持续/vd 到/v 28日/t 。/w ”/w [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w 按/p 往/p 年/qt 惯例/n ，/w 除夕/t 前/f [三/m 天/qt]/mq 将/d 是/vshi 疆/b 内/f 客流/n 集中/v 出行/vn 的/ude1 高峰/n 。/w 因此/c ，/w 节前/f 这/rzv 波/n 客流/n 高峰/n 的/ude1 峰值/n 将/d 出现/v 在/p 25日/t 至/p 28日/t 。/w 
据/p 了解/v ，/w 疆/b 内/f 的/ude1 中/f 短途/b 客流/n 集中/v 在/p 喀什/nsf 、/w 和/cc 田/n 、/w 阿克苏/nsf 、/w 库尔勒/nsf 、/w 哈密/ns 、/w 吐鲁番/ns 、/w 伊宁/ns 、/w 北屯/nz 、/w 博乐/ns 和/cc 奎屯/n 方向/n ，/w 其中/rz 伊宁/ns 和/cc 喀什/nsf 方向/n 火车票/n 最为/d 紧俏/a 。/w 
为/p 满足/v 春节/t 假日/n 期间/f 乌鲁木齐/ns 、/w 伊宁/ns 、/w 奎屯/n 地区/n 旅客/n 出行/vi 乘车/vi 需求/n ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 将/d 在/p 乌鲁木齐/ns 至/p 伊宁/ns 间/f 加/v 开/v 假日/n 观光/vn 列车/n ，/w 节前/f 开行/v 日期/n 为/p 1月27日/t 、/w 28日/t 、/w 29日/t 、/w 30日/t 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 旅客/n ，/w 未来/t 一周/mq ，/w 火车站/n 客流量/n 较大/d ，/w 已经/d 成功/a 订票/vn 的/ude1 旅客/n 要/v 尽早/d 取/v 票/n 。/w 旅客/n 乘车/vi 时/ng ，/w 要/v 持/v 车票/n 及/cc 购票/v 时/ng 所/usuo 使用/v 的/ude1 乘车/vn 人/n 本人/rr [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 验证/v 验票/v 、/w 进站/vi 乘车/vi ；/w 同时/c 由于/p 安检/n 严格/ad ，/w 候车/vn 时/ng 要/v 为/p 安检/n 留/v 出/vf 足够/v 的/ude1 时间/n ，/w 列车/n 在/p 开车/vi 前/f [5/m 分钟/qt]/mq 将/d 停止/v 检票/v 。/w 
[乌鲁木齐/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt [乌鲁木齐/ns 站/vi]/nt [公安/n 派出所/nis]/nto 副所长/nnt 杨晓东/nr 介绍/v ，/w 春运/n 以来/f ，/w 在/p 火车站/n “/w [三/m 品/ng]/mq ”/w （/w 危险品/n 、/w [易燃易爆/al 品/ng]/nz 和/cc 毒害品/nz ）/w 安检/n 口/n 每天/r 查处/v 的/ude1 违禁物品/n 都/d 在/p [50/m 件/q]/mq 左右/f ，/w 旅客/n 在/p 身上/s 带/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 就是/v 水果刀/n 等/udeng 刀具/n ，/w 还有/v 摩丝/nrf 、/w 打火机/n 、/w 打火机/n 油/n 、/w 发胶/nz 等/udeng 易燃品/n 和/cc 助燃/v 品/ng ，/w 提醒/v 旅客/n 在/p 乘车/vi 时/ng 不要/d 携带/v 。/w （/w 王艳红/nr 范静/nr ）/w 
