表面/n 是/vshi 经营/v 工艺品/n ，/w 暗地里/d 却/d 长期/d 从事/vi 非法/b 收/v 售/vn 珍贵/a 、/w [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 及其/cc 制品/n 的/ude1 买卖/vn 。/w 22日/t ，/w 云南省/ns [森林/n 公安/n]/nz 通报/v ，/w 经过/p 近/a 10个月/t 的/ude1 工作/vn ，/w 该局/r 破获/v 10年/t 最大/gm 走私/vn 、/w 贩卖/v [野生/b 动物/n]/nz 制品/n 案/ng ，/w 共/d 缴获/v [335/m 件/q]/mq [国家/n 重点/n 保护/vn 动物/n]/nz 制品/n 及/cc 标本/n ，/w 涉案/v 价值/n 近/a [千/m 万元/q]/mq 。/w 
2013年3月/t ，/w [云南省/ns 森林/n 公安局/nis]/nt 刑侦/n 支队/nis 民警/nnt 在/p 工作/vn 中/f 发现/v ，/w 昆明/ns 园/ng 博/ag 花鸟/n 市场/n 一名/mq 姓/v 丁/ng 的/ude1 老板/nnt 以/p 经营/v 工艺品/n 店/n 为/p 幌子/n ，/w 长期/d 从事/vi 非法/b 收购/v 、/w 出售/v 珍贵/a 、/w [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 及其/cc 制品/n 的/ude1 买卖/vn 。/w 经过/p 半年/mq 的/ude1 [摸底/vn 调查/vn]/nz ，/w 2013年9月3日/t ，/w [云南省/ns 森林/n 公安局/nis]/nt 组成/v 专案组/nis [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 
11月19日/t ，/w 专案组/nis 得知/v 丁/ng 某/rz 将/d 有/vyou 一批/mq 货/n 通过/p 物流/n 运/v 到/v 昆明/ns ，/w 民警/nnt 立即/d 赶到/v 物流公司/nis ，/w 请/v [工作/vn 人员/n]/nnt 用/p X/x 光机/nz 检查/vn 该/rz 邮件/n ，/w 发现/v 邮件/n 内有/nz [大型/b 猫科/nz 动物/n]/nz 牙齿/n [三/m 颗/q]/mq 。/w 为/p 达到/v 全面/ad 抓捕/v 丁/ng 某/rz [犯罪/vn 团伙/n]/nz 成员/nnt ，/w 彻底/ad 摧毁/v [犯罪/vn 团伙/n]/nz 的/ude1 打击/vn 效果/n ，/w 专案组/nis 决定/v 将/d 这批/r 货物/n 放行/vi ，/w 继续/v 严密/a 监控/v 丁/ng 某/rz ，/w 等待/v 最佳/z 破案/vi 时机/n 。/w 
经过/p 大量/m 的/ude1 艰苦/a 侦查/vn ，/w 专案组/nis 民警/nnt 发现/v ，/w 丁/ng 某/rz 背后/f 是/vshi 一个/mq 以/p 他/rr 为首/vi 的/ude1 [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 共/d [六/m 人/n]/mq ，/w 长期/d 从/p 越南/nsf 、/w 缅甸/ns 、/w 广东/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 地/ude2 收购/v 虎皮/n 、/w 虎骨/n 、/w 象牙/n 、/w 犀牛角/nz 和/cc 其它/rz 珍贵/a 、/w [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 死/v 体/ng 和/cc 制品/n 。/w 他们/rr 将/d 收购/v 来/vf 的/ude1 制品/n 通过/p 快递/v 物流/n 、/w 客运/n 物流/n 和/cc 私家车/nz 运输/vn 等/udeng 方式/n 运/v 到/v 昆明/ns ，/w 存放在/v 园/ng 博/ag 花鸟/n 市场/n 丁/ng 某/rz 经营/vn 的/ude1 工艺品/n 店/n 及其/cc 家中/s ，/w 然后/c 运/v 到/v [云南省/ns 曲靖市/ns 教场/nz]/nt 小区/n 内/f 一名/mq 毕姓/nz 男子/n 开/v 的/ude1 工艺品/n 加工/v 店/n 加工/vn 后/f 出售/v 牟利/vi ，/w 形成/v 了/ule 收购/v 、/w 运输/vn 、/w 加工/vn 、/w 出售/v 一条龙/n 分工/vn 明确/a 的/ude1 [组织/n 结构/n]/nz 。/w 
2013年12月/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 丁/ng 某/rz 从/p [广西/ns 东/f 兴/v]/ns 出境/vi ，/w 在/p 越南/nsf 收购/v 了/ule [2/m 张/q]/mq 虎皮/n ，/w 通过/p 物流/n 先/d 邮寄/v [1/m 张/q]/mq 虎皮/n 至/p 昆明/ns 藏匿/vi 起来/vf ，/w 并/cc 将/d 这/rzv 张/q 虎皮/n 运输/vn 到/v 曲靖/ns 毕/vg 某/rz 处/n 进行/vn 加工/v 熟制/nz 。/w 2014年1月8日/t ，/w 丁/ng 某/rz 等/udeng 人/n 收到/v 从/p 广西/ns 寄来/vf 的/ude1 其/rz 收购/v 的/ude1 另外/c [1/m 张/q]/mq 虎皮/n ，/w 并/cc 联络/vn 了/ule 买家/n 看/v 货/n 。/w 1月9日/t ，/w 丁/ng 某/rz 等/udeng 人/n 将/d 收购/v 来/vf 的/ude1 [2/m 张/q]/mq 虎皮/n 送到/v 昆明市/ns 呈贡区/nz 去/vf 给/p 买家/n 看/v 货/n 。/w 此时/r ，/w 专案组/nis 负责人/nnt 意识到/v 最佳/z 的/ude1 抓捕/v 破案/vn 时机/n 已经/d 摆/v 在/p 眼前/s ，/w 当即/d 指挥/v 专案组/nis 全体/n 民警/nnt 赶到/v 昆明/ns 呈贡区/nz 的/ude1 新/a [南亚/ns 风情/n]/nz 园/ng ，/w 准备/v 实施/vn 抓捕/v 。/w 1月9日/t 下午/t 18时/t 许/v ，/w 丁/ng 某/rz 和/cc 其/rz [犯罪/vn 团伙/n]/nz 成员/nnt 李某/nr 、/w 冉某/nr 、/w 潘某/nr 、/w 周某/nz 共/d [5/m 人/n]/mq 乘坐/v 潘/nz 某/rz 驾驶/v 的/ude1 银色/n 标致/a 307/m 轿车/n 出现/v 在/p 昆明/ns 呈贡区/nz 的/ude1 新/a [南亚/ns 风情/n]/nz 园/ng 。/w 停车/vi 后/f ，/w 李/ng 某/rz 和/cc 冉/ng 某/rz 从/p 车辆/n 后备箱/nz 里/f 搬出/vf 一个/mq 纸箱/n 和/cc 一个/mq 编织袋/n ，/w 埋伏/v 在/p 此/rzs 的/ude1 专案组/nis 侦查/v 人员/n 从/p 编织袋/n 敞开/v 的/ude1 封口/vi 可以/v 清楚/a 地/ude2 观察/v 到/v 里面/f 装/v 的/ude1 是/vshi 动物/n 的/ude1 皮毛/n 。/w 此时/r 可以/v 认定/vn 丁/ng 某/rz 的确/d 是/vshi 带着/vn 其/rz 团伙/n 成员/nnt 来/vf 这里/rzs 给/p 买家/n 看/v 货/n ，/w 但/c 不一定/nz 能/v 成功/a 交易/vn 。/w 由于/p 当时/t 处于/v 上下班/vn 高峰期/n ，/w 行人/n 车辆/n 密集/a ，/w 且/c 昆明/ns 呈贡区/nz 的/ude1 新/a [南亚/ns 风情/n]/nz 园/ng 地形/n 复杂/a ，/w 出入/v 口/n 较多/d ，/w 给/p 抓捕/v 工作/vn 带来/v 了/ule 一定/b 难度/n 。/w 专案组/nis 负责人/nnt 决定/v 等/udeng 丁/ng 某/rz 给/p 买家/n 看完/v 货/n 后/f 回程/n 途中/s 再/d 择/v 机/ng 抓捕/v 。/w 
19时/t 许/v ，/w 丁/ng 某/rz 和/cc 李/ng 某/rz 等/udeng 人/n 搬/v 着/uzhe 箱子/n 和/cc 编织袋/n 出来/vf 了/ule ，/w 从/p 编织袋/n 敞开/v 的/ude1 封口/vi 可以/v 看到/v 货/n 还/d 在/p ，/w 丁/ng 某/rz 和/cc 买家/n 没有/v 完成/vn 交易/vn 。/w 丁/ng 某/rz 等/udeng 人/n 将/d 东西/n 放回/vf 后备箱/nz 后/f ，/w 准备/v 返回/v 昆明/ns 市区/s 。/w 19时30分/t 许/v ，/w 在/p 彩云/n 北路/n 朱家村/ns 立交桥/n 段/q ，/w 专案组/nis 分头/d 包抄/v ，/w 将/d 丁/ng 某/rz 等/udeng [5/m 人/n]/mq 乘坐/v 的/ude1 银色/n 标致/a 307/m 轿车/n 截/v 停/vn ，/w 将/d [5/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 全部/m 抓获/v ，/w 现场/s 查获/v 孟加拉虎/n 虎皮/n [2/m 张/q]/mq 、/w 象牙雕/nz 件/q [22/m 件/q]/mq 、/w 盔犀鸟/nz 头骨/n [2/m 件/q]/mq 、/w [犀牛角/nz 粉/ag]/nz [1/m 包/v]/mq 。/w 专案组/nis 乘胜追击/nz ，/w 当晚/t 从/p 昆明市/ns 丁/ng 某/rz 家中/s 搜查/v 出/vf 象牙雕/nz 件/q [27/m 件/q]/mq 、/w 虎骨/n [166/m 块/q]/mq 、/w 熊骨/nz [51/m 块/q]/mq 、/w 狮子/n 颅骨/n [1/m 个/q]/mq 、/w 豹子/n 颅骨/n [2/m 个/q]/mq 、/w 云豹/n 豹/n 爪/ng [1/m 只/d]/mq 、/w 豹猫/n 颅骨/n [1/m 个/q]/mq 、/w [犀牛角/nz 粉/ag]/nz [1/m 包/v]/mq 、/w 盘羊/nz 头/n 标本/n [1/m 件/q]/mq 、/w 羚羊角/n [2/m 个/q]/mq 。/w 
1月10日10时30分/t 许/v ，/w 专案/n 民警/nnt 又/d 在/p 曲靖/ns “/w 金雕/nz ”/w 工艺品/n 加工/v 店/n 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 毕/vg 某/rz 成功/a 抓获/v ，/w 并/cc 现场/s 查获/v [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz 制品/n 象皮/nz 、/w 虎皮/n 、/w 小老虎/nz 死/v 体/ng 、/w 金雕/nz 、/w 鹰/n 、/w 隼/n 、/w 蟒蛇/n 、/w 白腹锦鸡/nba 、/w [红/a 腹/ng 锦鸡/n]/nz 、/w 黑天鹅/nz 、/w 小/a 黑熊/n 、/w 小熊猫/n 、/w 猴/ng 等/udeng 大量/m [野生/b 动物/n]/nz 制品/n 及/cc 标本/n 。/w 
[云南省/ns 森林/n 公安局/nis]/nt 副局长/nnt 车伟/nr 称/v ，/w 该案/r 查获/v [野生/b 动物/n]/nz 种类/n 涉及/v 猛禽类/nz 、/w 爬行类/nz 、/w 哺乳类/n 等/udeng 多种/m [动物/n 种类/n]/nz ，/w 涉案/vn 的/ude1 [动物/n 种类/n]/nz 之/uzhi 多/a 、/w 级别/n 之/uzhi 高/a 、/w 数量/n 之/uzhi 大/a ，/w 是/vshi 云南/ns [森林/n 公安/n]/nz 十年/mq 来/vf 侦破/v 的/ude1 最大/gm 的/ude1 一起/s 走私/vn 、/w 贩卖/v [野生/b 动物/n]/nz 制品/n 案件/n 。/w (/w 马骞/nr )/w 
