1月22日/t ，/w [乌鲁木齐市/ns 卫生/an 监督所/nis]/nt 通报/v 了/ule 2013/m 年度/n 餐饮/n 具/vg 集中/v 消毒/vn 单位/n 日常/b 监督/vn 及/cc 抽检/v 结果/n ，/w 被/pbei 抽检/vn 的/ude1 [12/m 家/q]/mq 餐饮/n 具/vg 消毒/vn 单位/n 中/f ，/w [新疆/ns 友/ng 联/vg]/nt 辉煌/a 集中/v [餐具/nf 消毒/vn]/nz 有限公司/nis 、/w [新疆/ns 冰洁/nz 消毒/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [天山区/ns 迪/nz 雅/ag 消毒/vn 餐具/nf 中心/nis]/nt 等/udeng [10/m 家/q]/mq 单位/n 日常/b 监督/vn 及/cc 抽检/vn 合格/vi ，/w [天山区/ns 清水沟/nz 帕尔哈提/nrf 餐具/nf 消毒/vn 中心/nis]/nt 和/cc [头屯河/nz 区/n 火车/n 西站/nis]/nt 园/ng 坪/ng 路/n 嘻唰唰/nz [餐具/nf 消毒/vn]/nz 中心/nis 日常/b 监督/vn 及/cc 抽检/vn 不/d 合格/vi 。/w （/w 于梦冉/nr ）/w 
