提到/v 两侧/f 开/v 衩/n 的/ude1 服/v 式/k ，/w 国人/n 自然/n 会/v 想到/v 旗袍/n ，/w 其实/d 这种/r 样式/n 的/ude1 服/v 式/k 早就/d 出现/v 在/p 汉/tg 晋/b 时期/n 的/ude1 西域/ns 。/w 
黄蓝/nr 方格/n 纹锦/nz 为/p 袍/ng 面/nf ，/w 下摆/v 和/cc 衣袖/n 处/n 有/vyou 绛/b 、/w 绿色/n 方格纹/nz 组成/v 的/ude1 竖/v 条/q ；/w 白绢/nr 为/p 里/f ，/w 窄/a 袖/ng ，/w 下摆/v 宽大/a ，/w 两侧/f 开/v 衩/n ，/w 素雅/an 大方/a 。/w 1995年/t 出土/v 于/p [尼雅/nrf 遗址/n]/nz 的/ude1 黄蓝/nr 方格纹/nz 锦袍/nz （/w 如/v 图/n ）/w 是/vshi 迄今为止/dl 发现/v 最早/d 的/ude1 两侧/f 开/v 衩/n 服饰/n 。/w 
据/p 专家/nnt 考证/v ，/w 这种/r 下摆/v 两侧/f 开/v 衩/n 的/ude1 衣装/n 特别/d 适合/v 游猎/nz 骑马/vi 时/ng 穿/v 。/w 
开/v 衩/n 服/v 是/vshi 西域/ns 服装/n 中/f 的/ude1 传统/n 样式/n ，/w 《/w 魏书/n  西域/ns 传/v 》/w 记载/v “/w 其/rz 俗/a 丈夫/n …/w …/w 贯头/nz 衫/ng ，/w [二/m 厢/ng]/mq 近/a 下/f 开/v 之/uzhi ”/w 。/w 
在/p 吐鲁番/ns [柏/ng 孜/ng 克里克/nrf 石窟/ns]/nz [第/m 20/m 号/q]/mq 窟/ng 的/ude1 “/w 回鹘/nz 高/a 昌/ag 贵族/n 供养/vn 像/v ”/w 中/f ，/w [三/m 位/q]/mq 回鹘/nz 贵族/n 头戴/nz 高冠/nr ，/w 穿着/n 红色/n 长袍/n ，/w 腰/n 系带/nz ，/w 袍/ng 的/ude1 左侧/f 均/d 有/vyou 开/v 衩/n 。/w 
两侧/f 开/v 衩/n 的/ude1 衣/ng 式/k 在/p 中原/ns 南北朝/t 晚期/t 的/ude1 墓葬/n 中/f 也/d 有/vyou 出现/v ，/w 名曰/v “/w 缺/v 胯/ng ”/w ，/w 如/v 《/w [中华/nz 古今/n 注/v]/nz 》/w 记/v ：/w “/w 隋文帝/nr 征/v 辽/b ，/w 诏/ng 武官/nnt 服/v 缺/v 胯/ng 袄子/nz …/w …/w ”/w 由此可知/vl 开/v 衩/n 服/v 在/p [中原/ns 地区/n]/ns ，/w 最初/d 用于/v 军旅/n ，/w 后来/t 可能/v 逐渐/d 传入/v 民间/n ，/w 为/p [平民/n 百姓/n]/nz 所/usuo 享用/v 。/w 
尼雅/nrf 古墓/n 出土/v 的/ude1 这/rzv 件/q “/w 缺/v 胯/ng 袍/ng ”/w 的/ude1 纹样/nz ，/w 由/p 黄/a 、/w 蓝色/n 方格/n 组成/v ，/w 排列/v 细密/a ，/w 排列/v 方式/n 如同/v 国际象棋/nnd 棋盘/n 。/w 另外/c ，/w 锦袍/nz 的/ude1 下摆/v 和/cc 衣袖/n 间/f 还有/v 用/p 绛/b 、/w 绿色/n 方格纹/nz 组成/v 的/ude1 条/q 带/v 。/w 
这/rzv 件/q 锦袍/nz 纹饰/n 简单/a ，/w 但/c 十分/d 规整/a ，/w 表现/v 出/vf 浓郁/a 的/ude1 [生活/vn 情趣/n]/nz 。/w 锦袍/nz 的/ude1 领/v 、/w 襟/ng 表现/v 出/vf 典型/n 的/ude1 中原/ns 风格/n ，/w 而/cc 两侧/f 开/v 衩/n 是/vshi 西域/ns 服装/n 的/ude1 一个/mq 特点/n ，/w 由此可知/vl 这/rzv 件/q 锦袍/nz 是/vshi 西域/ns 与/cc 中原/ns [服饰/n 文化/n]/nz 融合/v 的/ude1 产物/n 。/w 
虽然/c 还/d 没有/v 考证/vn 出/vf 这/rzv 衣服/n 原来/d 的/ude1 主人/n 到底/d 是/vshi 何人/ry ，/w 但是/c 从/p 这/rzv 精良/a 的/ude1 制作/vn 来看/u ，/w 应该/v 是/vshi 精绝国/nz 的/ude1 一位/mq 达官贵人/n 。/w 因为/c 在/p 1000/m 多年前/d 中原/ns 与/cc 西域/ns 的/ude1 交流/vn 是/vshi 双向/b 的/ude1 ，/w 中原/ns 的/ude1 丝绸/n 传入/v 西域/ns ，/w 西域/ns 特色/n 的/ude1 胡服/nr 也/d 传/v 至/p 中原/ns 。/w 
在/p 精绝国/nz ，/w 丝绸/n 是/vshi 当时/t [上层/f 社会/n]/ns 有/vyou 身份/n 的/ude1 人/n 才能/n 穿/v 得/ude3 起/vf 的/ude1 ，/w 由于/p 珍贵/a ，/w [不少/m 人/n]/mq 在/p 衣物/n 袖口/n 、/w 领口/n 镶嵌/v 丝绸/n 彰显/v 富贵/a 。/w 
这/rzv 件/q 方格纹/nz 锦袍/nz 的/ude1 另一个/mq 特点/n ，/w 就是/v 采用/vn 了/ule 左衽/nz 。/w 左衽/nz 服装/n 多/a 为/p 中原/ns 汉族/nz 以外/f 的/ude1 少数民族/n 穿着/n ，/w 而/cc 古代/t 汉族/nz 一般/ad 穿/v 右衽/n 服装/n 。/w 另外/c ，/w 包括/v 西域/ns 在/p 内/f 的/ude1 周边/n 少数民族/n 也/d 喜欢/vi 穿/v 左衽/nz 服装/n 。/w 
[上古/t 时代/n]/nz ，/w 中原/ns 居民/n 上衣/n 多/a 为/p 交领/nz 斜/a 襟/ng ，/w 中原/ns 人/n 崇尚/v 右/f ，/w 习惯上/nz 衣襟/n 右/f 掩/v ，/w 称为/v 右衽/n ；/w 而/cc 北方/s 诸/rz 族/ng 崇尚/v 左/f ，/w 衣襟/n 左/f 掩/v ，/w 是/vshi 为/p 左衽/nz 。/w 除了/p 上衣/n 左衽/nz 以外/f ，/w 胡服/nr 的/ude1 下/f 衣/ng 和/cc 足衣/nz 也/d 与/cc 中原/ns 服/v 式/k 明显/a 有别/v 。/w 
孔子/nr 曾/d 赞扬/v 管仲/nr 说/v ：/w “/w 微/ag 管仲/nr ，/w 吾/rr 其/rz [被/pbei 发/v 左衽/nz]/nz 矣/y 。/w ”/w 大概/d 意思/n 是/vshi 说/v 如果/c 没有/v 管仲/nr ，/w 他/rr 就/d 被/pbei 异族/n 统治/vn ，/w 象/ng 他们/rr 一样/uyy 穿/v 大襟/n 开/v 在/p 左边/f 的/ude1 衣服/n 了/ule 。/w 
他/rr 还有/v 一句/mq 名言/n ：/w “/w 吾/rr 不/d 左衽/nz 。/w ”/w 就是说/c ，/w 我/rr 不/d 穿/v 左边/f 开襟/nz 的/ude1 衣服/n 。/w 为什么/ryv ？/w 因为/c 当时/t 只有/c 胡/d 人才/n 穿/v 左/f 开襟/nz 的/ude1 服装/n 。/w 
所以/c ，/w 孔子/nr （/w 包括/v 大多数/m 中原/ns 人/n ）/w 认为/v ，/w 左/f 开襟/nz 是/vshi 异族/n 的/ude1 服装/n ，/w 不愿/nz 着/uzhe 身/ng 。/w 甚至/d 到/v 了/ule [战国/n 时代/n]/nz ，/w 赵国/ns 英明/a 的/ude1 君主/nnt [赵/nz 武灵王/nr]/nz 要/v 强大/a 自己/rr 的/ude1 军队/n ，/w 推行/v [胡服/nr 骑射/nz]/nz ，/w 也/d 遭到/v 了/ule 众多/a 人/n 的/ude1 反对/vn 。/w 
但是/c ，/w 赵国/ns 所/usuo 用/p 的/ude1 “/w 胡服/nr ”/w 并非/v [西北/ns 地区/n]/nz 民族/n 的/ude1 服装/n ，/w 是/vshi [中原/ns 地区/n]/ns 民族/n 原有/v 的/ude1 服制/nz ，/w 衣/ng 短袖/b 窄/a ，/w 类似于/v 西北/ns 民族/n 之/uzhi 服/v ，/w 所以/c 被/pbei 俗称/v “/w 胡服/nr ”/w ，/w 其实/d 其/rz 是/vshi 右衽/n 交领/nz ，/w 是/vshi 汉服/nz 的/ude1 样式/n 。/w 
