在/p 22日/t 召开/v 的/ude1 [自治区/n 党委/nis]/nto 稳定/an [工作/vn 会议/n]/nz 暨/cc 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 被/pbei 命名/v 为/p “/w 自治区/n 平安/a 地区/n ”/w ；/w 拜城县/ns 、/w 精河县/ns 、/w 福海县/ns 、/w [木垒/nr 哈萨克/nsf 自治县/n]/ns 、/w 裕民县/ns 、/w 奎屯市/ns 、/w [英吉沙/ns 县/n]/ns 、/w 哈密市/ns 、/w 和硕县/ns 、/w 洛浦县/ns 、/w 克/q 位/q 玛/nz 依/v 市/n [白碱滩/nz 区/n]/ns [11/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 被/pbei 命名/v 为/p “/w 自治区/n 优秀/a 平安县/ns （/w 市/n 、/w 区/n ）/w ”/w ；/w 同时/c 乌鲁木齐市/ns [沙依巴克/nrf 区/n]/ns 、/w [水磨沟/nz 区/n]/ns ，/w 喀什市/ns [3/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 被/pbei 命名/v 为/p “/w 自治区/n 平安/a 市/n （/w 区/n ）/w ”/w ，/w 福海县/ns [齐/a 干/v 吉/b 迭/d 乡/n]/ns 等/udeng [21/m 个/q]/mq 乡镇/n （/w 街道/ns ）/w 被/pbei 命名/v 为/p “/w 自治区/n 优秀/a 平安/a 乡镇/n （/w 街道/ns ）/w ”/w 。/w 
[自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 熊选国/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 颁发/v 奖牌/n 。/w （/w 周国兵/nr ）/w 
