用/p 发黄/v 的/ude1 纸张/n 刻意/d “/w 装饰/vn ”/w 酒瓶/n 、/w 外/f [包装/n 纸箱/n]/nz 斑驳/z ，/w 印/b 有/vyou 毛泽东/nr 头像/n ，/w 酒瓶/n 上/f 则/d 印/b 着/uzhe 毛泽东/nr 等/udeng 在/p [天安门/ns 城楼/n]/nz 上/f 的/ude1 场景/n ，/w 俨然/z 是/vshi 上世纪/nz 70年代/t 生产/vn 的/ude1 “/w 古董/n 酒/nf ”/w 。/w 20日/t ，/w 600余瓶/m 侵权/vn 的/ude1 白酒/nf 被/pbei 水/n 区/n 工商局/nis 查获/v 。/w 
22日/t ，/w 记者/nnt 看到/v 这批/r 假货/n ，/w 该/rz 白酒/nf 的/ude1 外包/nz 装箱/vi 有/vyou [三/m 个/q]/mq 暗淡/a 的/ude1 红色/n 字体/n —/w —/w “/w 大/a 中国/ns ”/w ，/w 因/p 外包装/n 磨损/vn 严重/a ，/w 看上去/v 像/v 是/vshi 已/d 存放/v 了/ule [很多/m 年/qt]/mq 。/w 每/rz 箱/ng 装有/v [12/m 瓶/n]/mq 白酒/nf ，/w 每瓶/nz [500/m 毫升/q]/mq ，/w [53/m 度/qv]/mq ，/w 酒瓶/n 均/d 用/p 发黄/v 的/ude1 纸张/n 包裹/n ，/w 撕开/v 纸张/n 后/f ，/w 白酒/nf 瓶/n 或/c 黑色/n 或/c 棕色/n ，/w 贴/v 有/vyou “/w 为人民服务/v ”/w 的/ude1 标签/n ，/w 标签/n 上/f 配有/v 新中国/nz 成立/vi 时/ng [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 讲话/n 的/ude1 图案/n ，/w 让/v 整个/b 白酒/nf 看起来/v 更/d 具/vg 年代/n 感/vg 。/w 
这些/rz 酒/nf 的/ude1 产品/n 说明/v 称/vn 该/rz 酒/nf 为/p 茅/nz 浆/n 酒/nf ，/w 窖/ng 产于/v 茅/nz 酒/nf 之/uzhi 乡/n —/w —/w 任/v 怀县/nz ，/w 以/p 优质/b 的/ude1 高粱/nf 、/w 小麦/n 为/p 原料/n ，/w 采用/v 窖/ng 香型/nz 名酒/n 传统/n 的/ude1 独特/a 工艺/n 精/a 酿/v 而/cc 成/v ，/w [生产/vn 日期/n]/nz 则/d 是/vshi 1974年/t 、/w 1987年/t 等/udeng 年份/n 。/w 
水/n 区/n 工商局/nis 商广科/nr 科长/nnt 于桂莉/nr 介绍/v ，/w 20日/t ，/w 该局/r 执法/vn 人员/n 在/p 水/n 区/n 一个/mq 年/qt 货/n [销售/vn 市场/n]/nz 检查/v 时/ng ，/w 发现/v [三/m 家/q]/mq 摊位/n 摆放/v 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 白酒/nf ，/w 每瓶/nz 白酒/nf 的/ude1 价位/n [15/m 元/q]/mq 至/p [20/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 
这些/rz 白酒/nf 包装盒/n 上/f 的/ude1 图案/n 与/cc [贵州/ns 茅台酒/n]/nz 的/ude1 [注册/vn 商标/n]/nz 相同/a ，/w 且/c 在/p 商品/n 的/ude1 外包装/n 上/f 注/v 有/vyou “/w 国营/b [贵州/ns 茅台/nf 酿酒/vn 厂/n]/nt ”/w 字样/n ，/w 但/c 经销商/nnd 却/d 无法/v 提供/v [茅台酒/n 厂/n]/ntcf 的/ude1 [商标/n 授权/v]/nz 手续/n ，/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 产品/n 质量/n 法/n]/nz 》/w 、/w 《/w [中华人民共和国/ns 商标法/n]/nz 》/w 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 冒用/v “/w 贵州茅台/nf ”/w 酒厂/nis 名/q 厂址/n 属于/v [侵权/vn 行为/n]/nz 。/w 执法/vn 人员/n 当场/d 对/p 其/rz 进行/vn 了/ule 查扣/v ，/w 一共/d 50余件/m ，/w 共/d 600余瓶/m 。/w （/w 唐红梅/nr 魏甜甜/nr ）/w 
