日前/t ，/w 玩/v “/w 闪婚/nz ”/w 诈骗/v 钱财/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张萍/nr 、/w 周某/nz 等/udeng 人/n 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz 批准逮捕/v 。/w 
转/v 天/qt ，/w 赵某/nz 带着/vn 孙虹/nr 到/v 李大/nr 娘家/n 相亲/vi 。/w 见面/vi 后/f ，/w 李大娘/nr 对/p 这个/rz 能说会道/vl 的/ude1 姑娘/n 很/d 是/vshi 喜欢/vi ，/w 小/a 斌/x 也/d 对/p 这个/rz 皮肤/n 白皙/z 、/w 身材/n 娇小/a 的/ude1 湖南/ns 妹子/n 心/n 生/v 爱慕/vn ，/w 加上/v 赵某/nz 和/cc 随行/vn 的/ude1 媒人/n 张萍/nr 在/p 一旁/f 撮合/v ，/w 双方/n 当时/t 就/d 定下/v 了/ule 婚约/n ，/w 商定/v 一周/mq 后/f 到/v 民政局/nis 登记/vn 。/w 
结婚/vi 心切/a ，/w 一家人/n 顾不上/v 想/v 太多/ad ，/w 开始/v 为/p 小/a 斌/x 的/ude1 婚礼/n 忙/v 前/f 忙/v 后/f 。/w 一周/mq 后/f ，/w 孙虹/nr 和小斌/nr 登记/vn 结婚/vi 。/w 李大娘/nr 一家/n 也/d 沉浸/vi 在/p 喜悦/an 之中/f 。/w 
[11/m 月底/t]/mq 的/ude1 一天/mq ，/w 李大娘/nr 做好/v 了/ule 早饭/n ，/w 去/vf 叫/vi 儿子/n 和/cc 儿媳/n 起床/vi 。/w [睡眼/nz 惺忪/a]/nz 的/ude1 小/a 斌/x 发现/v 媳妇/n 不见/v 了/ule 。/w 一/m 上午/t ，/w 小/a 斌/x 给/p 孙虹/nr 打/v 了/ule [几十/m 个/q]/mq 电话/n ，/w 对方/n 都/d 处于/v 关机/vi 状态/n 。/w 经过/p 几天/mq 寻找/v 后/f ，/w 李大娘/nr 慢慢/d 回过/v 味/ng 来/vf ，/w 于是/cc 报警/vn 。/w 警方/n 立即/d 展开/v 走访/vn 调查/vn ，/w 并/cc 找到/v 赵某/nz 询问/v 情况/n 。/w 
起初/d ，/w 赵某/nz 声称/v 是/vshi 朋友/n 张萍/nr [找到/v 自己/rr]/nz ，/w 称/v 有/vyou 个/q 不错/a 的/ude1 姑娘/n ，/w 想/v 找/v 个/q 门当户对/vl 的/ude1 人家/n ，/w 因此/c 他/rr 才/d 到/v 李大/nr 娘家/n 提亲/vi 。/w 但/c 当/p 民警/nnt 问起/v 张萍/nr 的/ude1 情况/n 时/ng ，/w 赵某/nz 却/d 支支吾吾/z 。/w 民警/nnt 随即/d 展开/v 政策/n 攻心/vi ，/w 赵某/nz 最终/d 道出/v 了/ule 实情/n ：/w 这/rzv 确实/ad 是/vshi 一起/s 骗婚/nz 案/ng ，/w 孙虹/nr 已经/d 逃走/v ，/w 她/rr 的/ude1 同伙/n 、/w 也/d 就是/v 媒人/n 张萍/nr ，/w 正在/d 附近/f 村镇/n 以/p 同样/d 手段/n 行骗/vi 。/w 
获/v 此/rzs 线索/n 后/f ，/w 办案/vn 民警/nnt 立即/d 赶赴/v [北/f 闸口镇/ns]/ns ，/w 将/d 正/d 准备/v 收/v 彩礼钱/nz 的/ude1 张萍/nr 抓/v 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 经/p 讯问/vn ，/w 张萍/nr 交代/v 了/ule 诈骗/v 事实/n ，/w 根据/p 她/rr 的/ude1 交代/vn ，/w 民警/nnt 将/d 这个/rz 骗婚/nz 团伙/n 的/ude1 其余/rz 成员/nnt 相继/d 抓获/v 。/w 
张萍/nr 原籍/n 湖南/ns ，/w 长期/d 生活/vn 在/p 天津/ns 。/w 去年/t 6月/t ，/w 她/rr 认识/v 了/ule 老家/n 的/ude1 周某/nz ，/w 两人/mq 商定/v ，/w 由/p 周某/nz 组织/n 当地/s 的/ude1 年轻/a 女子/n ，/w 带到/v 天津/ns 以/p 假结婚/nz 手段/n 骗取/v 彩礼钱/nz 。/w 张萍/nr 承诺/vn ，/w 每/rz 成功/a 一次/mq ，/w 便/d 付给/v 周某/nz [2/m 万元/q]/mq 好处费/n 。/w 随后/d ，/w 周某/nz 组织/n 当地/s 的/ude1 孙虹/nr 、/w 魏/tg 某/rz 等/udeng 年轻/a 女子/n ，/w 一行/n 数/n 人/n 从/p 湖南/ns 来到/v 天津/ns 踏上/v 行骗/vn 之旅/nz 。/w (/w 赵荣君/nr )/w 
