中共/n [中央/n 农村/n 工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 办公室/nis 主任/nnt 陈锡文/nr 22日/t 表示/v ，/w 2014年/t 中国/ns 将/d 对/p 一部分/m 农产品/n 实行/v 临时/b [收购/v 价格/n]/nz 试点/vn ，/w 主要/b 是/vshi 新疆/ns 的/ude1 棉花/n 和/cc 东北/ns 、/w 内蒙古/ns 的/ude1 大豆/n ，/w 现在/t 正在/d 制定/v 具体/a 方案/n 。/w 
22日/t 在/p [国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 举行/v 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 陈锡文/nr 介绍/v ，/w 中国/ns 现在/t 的/ude1 粮价/n 决定/v 机制/n ，/w 主要/b 是/vshi 通过/p 政府/nis 制定/v 最低/a 收购价/n 和/cc 临时/b 收/v 储价/nz 决定/v 。/w 主要/b 考虑/v [三/m 个/q]/mq 因素/n ，/w 粮食/nf 生产/vn 的/ude1 成本/n ，/w 农民/nnt 合理/a 的/ude1 利润/n ，/w 和/cc 市场/n 的/ude1 [供求/n 关系/n]/nz 。/w 但是/c 目前/t 粮食/nf 增产/v ，/w 而/cc [市场/n 需求/n]/nz 的/ude1 粮食/nf 又/d 有/vyou 各种各样/bl 的/ude1 品种/n ，/w 出现/v 了/ule 不/d 适应/v 的/ude1 情况/n 。/w 实行/v 最低价/n 政策/n 已经/d 实行/v 11年/t ，/w 也/d 积累/v 了/ule 一些/mq 矛盾/an 。/w 
陈锡文/nr 表示/v ，/w 下/f 一步/mq 中央/n 改革/vn 的/ude1 方向/n ，/w 是/vshi 从/p 单纯/a 的/ude1 制定/vn 最低/a 价格/n 和/cc 实行/v 粮食/nf 的/ude1 临时/b 收/v 储/vg ，/w 转向/vi 逐步/d 实行/v 目标/n 价格/n ，/w 总/b 方向/n 是/vshi 由/p 政府/nis 告诉/v 农民/nnt 今年/t 是/vshi 什么样/ryv 的/ude1 供求/n 情况/n ，/w 提供/v 一个/mq [价格/n 水平/n]/nz 的/ude1 预测/vn 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 当/p 粮价/n 高于/v 目标/n 价格/n 时/ng ，/w 城里/s 的/ude1 一部分/m 低收入/n 消费者/n 承受/v 的/ude1 消费/vn 压力/n 比较/d 大/a ，/w 政府/nis 就/d 会/v 对/p 城镇/n 的/ude1 低收入/n 消费者/n 进行/vn 适当/a 的/ude1 补贴/n 。/w 同样/d ，/w 当/p 实际/n 的/ude1 市场/n 粮价/n 低于/v 政府/nis 公布/v 的/ude1 目标/n 价格/n 时/ng ，/w 就要/d 对/p 农民/nnt 差/a 的/ude1 这/rzv 一块/s 由/p 政府/nis 对/p 农民/nnt 进行/vn 补贴/n ，/w 到/v 现在/t 还是/c 一个/mq 理想/n 的/ude1 政策/n 设计/vn 。/w (/w 丁栋/nr )/w 
