“/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 热力/n 仍/d 在/p 持续/vd ，/w 作为/p 2014年/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 的/ude1 主线/n ，/w 1月22日/t 晚/tg ，/w [五/m 对/p]/mq 父子/n 集体/n 露面/vi 彩排/v ，/w 李湘/nr 、/w 叶一茜/nr 等/udeng 辣/a 妈/n 也/d 集体/n 登台/vi 。/w 虽然/c 外界/n 频传/nz [第二/m 季/ng]/mq 原班人马/n 难再续/nz ，/w 田亮/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 王岳伦/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 则/d 表示/v 仍然/d 期待/v [第二/m 季/ng]/mq ，/w 如果/c 时间/n 允许/v 依然/d 乐意/v 带着/vn 孩子/n 继续/v 参与/vn 。/w 
[五/m 组/n]/mq 家庭/n 成/v 主线/n 
从/p “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 第一季/mq 播出/v 结束/vn ，/w [五/m 对/p]/mq 父子/n 虽然/c 频频/d 各自/rr 亮相/vi 活动/vn ，/w 但/c [五/m 组/n]/mq 人马/n 凑齐/nz 却/d 相当/d 难得/a 。/w 此次/rz 春晚/n 再聚首/nz ，/w 除开/v 林志颖/nr 与/cc 张亮/nr 并未/d 携/v 妻子/n 同行/n ，/w 郭涛/nr 妻子/n 李燃/nr 以及/cc 李湘/nr 、/w 叶一茜/nr [三/m 位/q]/mq 辣/a 妈/n 集体/n 陪着/v 父子/n 们/k 登台/vi 。/w 从/p 彩排/v 现场/s 来看/u ，/w [五/m 组/n]/mq 家庭/n 成为/v 晚会/n 的/ude1 主线/n ，/w 除开/v 分别/d 都/d 有/vyou 节目/n 表演/vn ，/w 并/cc 将/d 亮相/vi 各个/rz 环节/n 的/ude1 空档/nz 参与/v 互动/vn 。/w 
虽然/c 目前/t 都/d [五/m 个/q]/mq 萌/v 娃/ng 都/d 拥有/v 众多/a 拥趸/nz ，/w 但/c 显然/ad 并未/d 改变/v 孩子/n 本性/n 的/ude1 天真/a 。/w 在/p 舞台/n 上/f ，/w [五/m 个/q]/mq 孩子/n 全然/d 不/d 按/p 常理/n 出/vf 牌/n ，/w 田亮/nr 、/w 叶一茜/nr 夫妇/n 带着/vn Cindy/x 登台/vi 献/v 唱/v 时/ng ，/w Cindy/x 突然/ad 将/d 麦克风/n 甩开/v 让/v 夫妇/n 俩/m 措手不及/al 。/w Kimi/x 在/p 聊天/vi 中/f 所有/b 话题/n 都/d 离不开/v 钢铁侠/nz ，/w 让/v 林志颖/nr 犯难/vi 。/w 当/p 大人/n 聊天/vi 时/ng ，/w 石头/n 犹如/v 大/a 哥哥/n 般/uyy 抱起/v Kimi/x ，/w 而/cc Cindy/x 则/d 被/pbei 王诗龄/nr [深情/n 相拥/nz]/nz ，/w 孩子们/nz 不/d 受约束/nz 的/ude1 萌/v 态/ng 随处可见/vl 。/w 
爸爸/n 齐/a 称/v 愿/v 上/f [第二/m 季/ng]/mq 
从/p 第一季/mq 播出/v 还/d 未/d 结束/v 时/ng ，/w “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 父子/n 人选/n 名单/n 就/d 开始/v 在/p 网络/n 上/f 流传/v ，/w 虽然/c 频频/d 被/pbei 导演/nnt 组/n 否认/v ，/w 但/c 值得/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi 第一季/mq 的/ude1 原班人马/n 都/d 未/d 出现/v 在/p 名单/n 之中/f 。/w 虽然/c 早/a 前/f 也/d 曾/d 频传/nz 父子/n 们/k 难再续/nz 缘/ng [第二/m 季/ng]/mq ，/w 但/c 田亮/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 王岳伦/nr 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 后台/n 受/v 访/v 时/ng 则/d 如出一辙/vl 地/ude2 表示/v 如果/c 受邀/v ，/w 都/d 相当/d 愿意/v 继续/v 参与/vn 。/w 
一直/d 自诩/v “/w 慈祥/a 的/ude1 爸爸/n ”/w ，/w 田亮/nr 表示/v ：/w “/w [第二/m 季/ng]/mq 是/vshi 在/p 四五月/t 吧/y ，/w 我/rr 也/d 不/d 清楚/a 能否/v 参与/vn ，/w 主要/b 是/vshi 考虑/v Cindy/x 上学/vi 的/ude1 影响/vn ，/w 我/rr 仍然/d 很/d 愿意/v 参与/vn 这个/rz 节目/n 。/w ”/w 而/cc 第一季/mq 播出/v 中/f 曾/d 引来/v 众多/a 是非/n 争议/vn 的/ude1 林志颖/nr 则/d 表示/v 相当/d 愿意/v 继续/v 带/v Kimi/x 参与/v ：/w “/w 如果/c 大家/rr 还/d 愿意/v 看/v ，/w 有/vyou 邀请/v 的话/udh 我/rr 很/d 乐意/v 。/w 我/rr 想/v Kimi/x 也/d 一样/uyy ，/w 很/d 想/v 和/cc 小朋友/n 继续/v 在/p 一起/s ，/w 我/rr 希望/v 能/v 延续/vn 下去/vf 。/w ”/w 
王岳伦/nr 邀/v “/w 爸爸/n ”/w 们/k 开拍/v 亲子/nz 电影/n 
目前/t “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w 的/ude1 电影版/nz 拟定/v 正月初一/t (/w 2月1日/t )/w 正式/ad 上映/v ，/w 而/cc [五/m 对/p]/mq 父子/n 目前/t 也/d 卖力/a 宣传/vn 。/w 作为/p 导演/nnt ，/w 王岳伦/nr 坦言/v 此次/rz 在/p 其中/rz 完全/ad 以/p 演员/nnt 身份/n 参与/v ：/w “/w 有/vyou 滕华涛/nr 导演/nnt 和/cc 谢涤葵/nr 导演/nnt 的/ude1 团队/n 把关/vi 肯定/v 没问题/nz ，/w 我/rr 主要/b 就是/v 照顾/vn 好/a 王诗龄/nr 。/w ”/w 
目前/t 拍摄/v 的/ude1 网络/n 微电影/nz 陆续/d 曝光/vi ，/w 王岳伦/nr 也/d 透露/v 年/qt 后/f 计划/n 开拍/v 新作/n ，/w “/w 内容/n 方面/n 是/vshi 亲子/nz 题材/n ，/w 但/c [具体/a 内容/n]/nz 涉及/v 还/d 不能/v 透露/v ，/w 会/v 有/vyou 我/rr 自己/rr 最/d 这/rzv 两年/mq 的/ude1 一些/mq 感触/n 和/cc 想法/n 。/w ”/w 同/p 为/p 好爸爸/nz ，/w 王岳伦/nr 也/d 表示/v 与/cc 一同/d 参与/v 节目/n 的/ude1 另外/c [四/m 位/q]/mq 爸爸/n 交流/vn 过/uguo 新作/n 的/ude1 想法/n ：/w “/w 我们/rr 都/d 是/vshi 非常/d 好/a 的/ude1 朋友/n ，/w 我/rr 当然/d 期待/v 他们/rr 能够/v 参与/vn ，/w 我/rr 想/v 他们/rr 有/vyou 时间/n 的话/udh 一定会/nz 来/vf 帮忙/vi 的/ude1 。/w ”/w (/w 朱青/nr )/w 
