得益/vi 于/p 经济/n 快速/d 增长/v ，/w 近年/t [中国/ns 城市/n 经济/n]/nz 保持/v 快速/d 发展/v 势头/n ，/w 一批/mq 万亿/m 经济体/n 城市/n 正在/d [中国/ns 崛起/v]/nz ，/w 并/cc 在/p 逐渐/d 影响/v [全球/n 经济/n]/nz 格局/n 。/w 
2012年/t ，/w 深圳/ns 、/w 天津/ns 、/w 苏州/ns 、/w 重庆/ns [四/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 GDP/x 相继/d 超过/v [万/d 亿元/q]/mq ，/w 中国/ns [万/d 亿元/q]/mq 经济体/n 城市/n 由/p 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 广州/ns [3/m 家/q]/mq 增至/v [7/m 家/q]/mq 。/w 2009年/t 上海/ns GDP/x 超越/v 香港/ns ，/w 预计/v 今年/t 广州/ns 也/d 将/d 超过/v 香港/ns ，/w 成为/v 中国/ns 首/q 个/q 超过/v 香港/ns 的/ude1 省会/n 城市/n 。/w 
2013年/t ，/w 广州/ns 经济/n 预计/v 增长/vn 11.6%/m ，/w 2014年/t 增长/v 目标/n 为/p 10%/m 。/w 按/p 此/rzs 增速/n 测算/v ，/w 广州/ns [经济/n 规模/n]/nz 有望/v 在/p 2014年/t 达到/v 香港/ns 的/ude1 水平/n 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 成都/ns 、/w 大连/ns 、/w 杭州/ns 、/w 南京/ns 等/udeng 城市/n 近年/t 经济/n 也/d 快速/d 发展/vn 。/w 其中/rz ，/w 今年/t 成都市/ns GDP/x 计划/n 增长/v 10%/m ，/w 将/d 达到/v [10100/m 亿元/q]/mq ，/w 一批/mq 万亿/m 经济体/n 城市/n 正在/d [中国/ns 崛起/v]/nz 并/cc 逐渐/d 重塑/v 亚太地区/n 及/cc [全球/n 经济/n]/nz 格局/n 。/w 
[美国/nsf 智库/nz]/nz [布鲁金斯/nrf 学会/v]/nt 与/cc [伦敦/nsf 政经/j 学院/nis]/nt 此前/t 联合/vd 发布/v 的/ude1 《/w 全球/n [城市/n 经济/n]/nz 监测/v 报告/n 》/w 称/v ：/w “/w [世界/n 经济/n]/nz 在/p 走出/v 衰退/vn 过程/n 中/f ，/w 各国/rzs 的/ude1 GDP/x 中/f 约/d 有/vyou 46%/m 都/d 是/vshi 由/p [150/m 个/q]/mq 大型/b 城市/n 贡献/n 的/ude1 。/w [金融/n 危机/n]/nz 和/cc 世界/n [经济/n 衰退/vi]/nz 加速/vi 了/ule [世界/n 经济/n]/nz 重心/n 向/p [新兴/b 经济体/n]/nz 城市/n 转移/v 的/ude1 进程/n 。/w ”/w 
随着/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 红利/n 逐步/d 释放/v ，/w 未来/t 几年/mq [中国/ns 经济/n]/nz 将/d 继续/v 保持/vn 平稳/a 快速/d 发展/vn 的/ude1 势头/n 。/w [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 预测/vn ，/w 在/p 2020年前/t ，/w 中国/ns GDP/x 年均/v 增长/vn 仍/d 可/v 保持/vn [7/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 增速/n 。/w 
专家/nnt 表示/v ，/w 万亿/m 经济体/n 城市/n 的/ude1 崛起/vn 将/d 加速/vi 中国/ns [城镇化/vn 进程/n]/nz 。/w 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 广州/ns 等/udeng [万/d 亿元/q]/mq 城市/n 将/d 向/p 周边/n 地区/n 产生/v 强大/a 的/ude1 正/d 向/p [溢出/v 效应/n]/nz ，/w 形成/v 中小城市/n 配套/v 核心/n 城市/n 的/ude1 大都市/n 产业/n 协作/vn 格局/n ，/w 中国/ns 也/d 将/d 全面/ad 进入/v 城市化/vn 发展/vn 的/ude1 新阶段/nz 。/w 
大型/b 城市/n 经济体/n 的/ude1 崛起/vn 还/d 将/d 促进/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 促进/v 中国/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w “/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 的/ude1 竞争/vn 就是/v 对/p 知识/n 和/cc 信息/n 的/ude1 竞争/vn ，/w 知识/n 密集型/b 行业/n 如/v 金融/n 、/w 信息/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 等/udeng 产业/n 发展/vn 更/d 需要/v 能够/v 提供/v 大量/m 高素质/n 劳动力/n 和/cc 工作/vn 机会/n 的/ude1 [超大/b 城市/n]/nz 经济体/n 。/w ”/w [上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu [特聘/vn 教授/nnt]/nnt 陆铭/nr 说/v 。/w 
[上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 1月7日/t 发布/v 的/ude1 《/w 中国/ns 服务/vn 经济发展/v 报告/n 2013/m 》/w 显示/v ，/w 北京/ns 、/w 深圳/ns 、/w 上海/ns 和/cc 广州/ns 的/ude1 城市/n 服务/v [经济/n 指数/n]/nz 分列/v 前/f 四/m ，/w 其/rz 服务/vn 经济发展/v 水平/n 已经/d 远/a 超出/v 国内/s 其他/rzv [31/m 个/q]/mq 城市/n 。/w 
以/p 广州/ns 为/p 例/n ，/w 去年/t 广州/ns [三/m 次/qv 产业/n 结构/n]/nz 继续/v 优化/vn ，/w 由/p 2012年/t 的/ude1 1.6：34/m ./w 8：63/m ./w 6/m 调整/vn 为/p 1.5：33/m ./w 9：64/m ./w 6/m 。/w 其中/rz [现代/ntc 服务业/n]/nz 继续/v 快速/d 增长/v ，/w 正/d 成为/v 广州/ns 转型/vn 升级/vi 的/ude1 助推器/n 。/w 
总部/nis 位于/v 香港/ns 的/ude1 [中国/ns 城市/n 竞争力/n 研究会/nis]/nt 上个月/t 发布/v 的/ude1 《/w 2013/m 中国/ns [城市/n 综合/vn 竞争力/n]/nz 排行榜/n 》/w 显示/v ，/w 去年/t 上海/ns 首次/m 超越/v 香港/ns ，/w 成为/v 中国/ns 综合/v 竞争力/n 最强/ad 的/ude1 城市/n ，/w 北京/ns 、/w 深圳/ns 、/w 广州/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 城市/n 紧随/nz 香港/ns 之后/f 。/w 
“/w 在/p [全球/n 经济/n 一体化/vn]/nz 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 面对/v 全球/n 竞争/vn ，/w 更/d 应/v 注重/v 大城市/n 及/cc [城市/n 经济圈/n]/nz 竞争力/n 的/ude1 提升/vn 以及/cc 对于/p 一国/mq 经济/n 的/ude1 引领/v 作用/n 。/w ”/w 陆铭/nr 说/v 。/w 
[城市/n 经济/n]/nz 快速/d 发展/vn 的/ude1 同时/c 也/d 面临/v 由/p 人口/n 过多/d 引发/v 的/ude1 [环境/n 恶化/vi]/nz 、/w 交通/n 拥堵/v 、/w 公共资源/gi 紧张/a 等/udeng 一系列/b [社会/n 问题/n]/nz 。/w [中国/ns 城市/n 竞争力/n 研究会/nis]/nt 建议/n ，/w 现代/ntc 城市/n 必须/d 从/p 转变/v 发展/vn 方式/n 着手/v ，/w 建设/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 新型/b 城市/n 。/w (/w 武卫红/nr )/w 
