泸县/ns 审结/v 一起/s 冒充/v 警察/nnt 案/ng ，/w [6/m 人/n]/mq 获/v 刑/n 并/cc 处罚金/nz 
21日/t ，/w 记者/nnt 从/p [泸州市/ns 泸县/ns 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 日前/t ，/w 该院/r 审结/v 一起/s 冒充/v 警察/nnt 以/p 抓赌/nz 为/p 借口/n ，/w 进行/vn 招摇撞骗/vl 、/w 抢劫/v 的/ude1 刑事案/nz ，/w [六/m 名/q]/mq “/w 假/a 警察/nnt ”/w 犯/v 招摇撞骗/vl 、/w 抢劫罪/nz ，/w 一审/b 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 1年2/t 个/q 月/n 至/p 6年8/t 个/q 月/n 不等/vi ，/w 并/cc 处罚金/nz [一/d 万/d 五千/m 元/q]/mq 至/p [两/q 万元/q]/mq 。/w 
佯装/v “/w 抓赌/nz ”/w 假/a 警察/nnt 抢劫/v 打牌/vi 人/n [6/m 万元/q]/mq 
2013年2月15日/t 、/w 16日/t 、/w 19日/t ，/w 泸县/ns 毗卢/nz 、/w 石桥/n 、/w 天兴/nz 、/w 牛滩/nz 、/w 海潮/n 等/udeng 镇/n ，/w 连续/a 发生/v [5/m 起/vf]/mq 以/p “/w 警察/nnt ”/w 抓赌/nz 为/p 名/q ，/w 抢劫/v 赌资/nz 的/ude1 恶性/b 案件/n 。/w 案发/v 后/f ，/w [泸县/ns 公安局/nis]/nto 调集/v 20余名/m 刑侦/n 民警/nnt ，/w 先后/d 将/d 逃往/v 外地/s 的/ude1 [六/m 人/n]/mq 抓获/v 归案/vi 。/w 
调查/vn 显示/v ，/w 泸县/ns 人/n 刘兵/nr 、/w 宋大庆/nr 等/udeng 人/n ，/w 在/p 2013年/t 春节/t 前/f ，/w 起/vf 意在/v [春节/t 期间/f]/nz 冒充/v 警察/nnt 抓赌/nz 找钱/vi ，/w 并/cc 着手/v 进行/vn 准备/v 。/w 2月14日/t 下午/t ，/w 刘兵/nr 、/w 宋大庆/nr 、/w 黄财顺/nr 在/p 泸县/ns 福/n 集/q 某/rz 商贸/n 军品店/nz 选购/v 了/ule 警服/n 、/w 迷彩服/n 及/cc 其他/rzv 冒充/v 警察/nnt 作案/vi 所需/nz 物品/n 后/f ，/w 伙同/v 肖伟/nr 、/w 王/n 顶/v 驾驶/vn 租用/v 的/ude1 商务车/nz 伺机/d 作案/vi 。/w 
2月15日/t 、/w 16日/t 、/w 19日/t ，/w [三/m 天/qt]/mq 时间/n 里/f ，/w 算上/nz 后来/t 加入/v 的/ude1 柯磊/nr ，/w [六/m 人/n]/mq 分别/d 身着/v 无/v 标志/n 警服/n 、/w 迷彩服/n 和/cc 保安/b 服装/n ，/w 伪装/v 成/v “/w 警察/nnt ”/w ，/w 携带/v 橡胶辊/nz 等/udeng 警械/n ，/w 驾驶/v 一辆/mq 租/v 来/vf 的/ude1 小型/b 商务车/nz ，/w 窜/vi 至/p 泸县/ns 毗卢/nz 、/w 石桥/n 、/w 天兴/nz 、/w 牛滩/nz 、/w 海潮/n 等/udeng 镇/n ，/w 强行/d 闯入/v 茶馆/nis 店铺/n ，/w 以/p “/w 警察/nnt 抓赌/nz ”/w 为/p 由/p ，/w 对/p 参与/v 打牌/vi 的/ude1 群众/n 进行/vn 搜身/vi 和/cc 棍棒/n 打击/v ，/w 抢走/v 打牌/vi 人员/n 共计/v [6/m 万/d 余/ng 元/q 钱/n]/mq 和/cc 手机/n 等/udeng 物/ng 。/w 
事后/f ，/w 所得/n 赃款/n 刘兵/nr 、/w 宋大庆/nr 除/p 分/qt 给/p 黄财顺/nr 、/w 肖伟/nr 、/w 王/n 顶/v 、/w 柯磊/nr [600/m 元/q]/mq 至/p [3000/m 元/q]/mq 外/f ，/w 大部分/n 据为己有/vl 。/w 
一审/b 宣判/v 假/a 警察/nnt 最高/a 获/v 刑/n 6年8/t 个/q 月/n 
[泸县/ns 人民法院/nis]/nt 受理/v 案件/n 后/f ，/w 进行/vn 了/ule 仔细/ad 研究/vn 和/cc 审理/v ，/w 于/p 近日/t 作出/v 宣判/vn ，/w 法院/nis 认为/v ，/w 刘兵/nr 、/w 宋大庆/nr 、/w 黄财顺/nr 、/w 肖伟/nr 、/w 王/n 顶/v 、/w 柯磊/nr [6/m 人/n]/mq 无视/v 国法/n ，/w 为/p 谋取/v 非法/b 利益/n 冒充/v 警察/nnt 招摇撞骗/vl ，/w 其/rz 行为/n 触犯/v 刑律/n ，/w 均/d 已/d 构成/v [招摇撞骗/vl 罪/n]/nz ，/w 依法/d 应当/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 
而/cc 刘兵/nr 、/w 宋大庆/nr 、/w 黄财顺/nr 多次/mq 实施/v 招摇撞骗/vl 行为/n ，/w 属/v [情节/n 严重/a]/nz 。/w 刘兵/nr 、/w 宋大庆/nr 、/w 黄财顺/nr 、/w 肖伟/nr 、/w 王/n 顶/v 在/p 冒充/v 警察/nnt “/w 抓赌/nz ”/w 过程/n 中/f ，/w 因/p 茶馆/nis 老板/nnt 认为/v 自己/rr 未/d 涉嫌/v 赌博/vn ，/w 而/cc 不愿/nz 交出/v 身上/s 财物/n 时/ng ，/w 刘兵/nr 当场/d 使用/v 警棍/n 对/p 其/rz 实施/v 殴打/vn ，/w 宋大庆/nr 、/w 黄财顺/nr 、/w 肖伟/nr 、/w 王/n 顶/v 在/p 被/pbei 殴/vg 人/n 及其/cc 他人/rr 不/d 敢/v 反抗/vn 时/ng 劫取/nz 财物/n ，/w 其/rz 行为/n 均/d 已/d 构成/v 抢劫罪/nz ，/w 对/p 这/rzv [五/m 人/n]/mq 应/v 实行/v [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 。/w 
该/rz 案件/n 中/f ，/w 刘兵/nr 、/w 宋大庆/nr 系/v 累犯/vn ，/w 应当/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 刘兵/nr 、/w 宋大庆/nr 在/p [共同/d 犯罪/vn]/nz 中/f 起/vf 组织/n 、/w 指挥/v 作用/n ，/w 是/vshi 主犯/n ；/w 黄财顺/nr 、/w 肖伟/nr 、/w 王/n 顶/v 、/w 柯磊起/nr 辅助/v 作用/n ，/w 系/v 从犯/n ，/w 应当/v 从/p 轻/a 或者/c [减轻/v 处罚/vn]/nz 。/w 一审/b 判处/v 被告人/n 刘兵/nr 、/w 宋大庆/nr 等/udeng 六/m 人犯/n 招摇撞骗/vl 、/w 抢劫罪/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 1年2/t 个/q 月/n 至/p 6年8/t 个/q 月/n 不等/vi ，/w 并/cc 处罚金/nz [一/d 万/d 五千/m 元/q]/mq 至/p [两/q 万元/q]/mq 。/w (/w 文中/s 人物/n 均/d 为/p 化名/v )/w (/w 陈启松/nr 龙沁怡/nr )/w 
