人民网/nz 1月23日/t 讯/ng 据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 日前/t 以/p 发言人/nnt 的/ude1 名义/n 发表/v 评论/n ，/w 谴责/v 日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 1月20日/t 将/d 安重根/nr 义士/n 称为/v “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 的/ude1 表态/vn ，/w 称/v 其/rz “/w 无知/a 和/cc 反/vi 历史/n ”/w 的/ude1 言论/n 令人/v 惊愕/a 。/w 韩国/nsf 执政党/n 新/a 国家/n 党/n 秘书长/nnt 洪文钟/nr 同日/d 也/d 表示/v ，/w “/w 如果/c 安/ag 义士/n 是/vshi [恐怖/a 分子/n]/nz 的话/udh ，/w 那么/c 向/p 周边/n 邻国/n 发动/v 残酷/a 侵略/vn 和/cc 掠夺/v 的/ude1 日本/ns 就是/v 恐怖/a 国家/n 。/w ”/w 
日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 20日/t 就/d 中国/ns 在/p [哈尔滨/ns 火车站/n]/nz 建设/v 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis [一/d 事/n]/mq 向/p 中/f 韩/b 两国/mq 提出抗议/v ，/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 安重根/nr 是/vshi 暗杀/v 日本/ns [第一/m 任/v]/mq 首相/nnt 伊藤博文/nrj 并/cc 因此/c [被判/v 死刑/n]/nz 的/ude1 [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w 
[韩国/nsf 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 在/p 评论/n 中/f 说/v ，/w 安重根/nr 义士/n 是/vshi 为/p 实现/v 祖国/n 解放/v 与/cc 东方/s 国家/n 真正/d 的/ude1 和平/n 无私/b 捐躯/vi 的/ude1 伟人/n ，/w 也/d 是/vshi 深受/v 全球/n 人民/n 爱戴/vn 的/ude1 英雄/n 。/w 伊藤博文/nrj 则/d 是/vshi 主导/n 对/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 武力/n 侵略/vn ，/w 破坏/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 和/cc 东北亚/ns 地区/n 和平/n 的/ude1 罪魁祸首/n 。/w 日本/ns 官房长官/n 代表/nnt [日本/ns 政府/nis]/nt 所/usuo 做/v 的/ude1 发言/vn ，/w 表明/v 日本/ns 领导人/nnt 对/p 历史/n 仍/d 有/vyou 错误/n 认知/vn ，/w 仍然/d 刻意/d 美化/v 侵略/vn 历史/n 。/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 敦促/v 日本/ns 领导人/nnt 尽早/d 反省/v 过去/vn 犯下/v 的/ude1 错误/n ，/w 并/cc 以/p 悔过/vi 和/cc 谦虚/a 的/ude1 心态/n 对待/v 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 。/w 
22日/t ，/w 中国/ns [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz “/w [两/q 问/v]/mq ”/w 回应/v 日方/n 污蔑/v 安重根/nr 言论/n ：/w “/w 如果/c 说/v 安重根/nr 是/vshi ‘/w [恐怖/a 分子/n]/nz ’/w ，/w 那么/c [靖国/nz 神社/nz]/nz 里/f 供奉/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 算什么/nz ？/w 如果/c 把/pba 设立/v 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 称作/v 是/vshi ‘/w 对/p [恐怖/a 分子/n]/nz 的/ude1 礼赞/n ’/w ，/w 那么/c 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 又/d 算什么/nz ？/w ”/w 
