1月22日/t ，/w 往/p 年/qt 因/p 部分/n 快递/v 企业/n 歇业/vi 而/cc 停止/v 发货/vn 的/ude1 网店/nz ，/w 仍/d 在/p 用/p EMS/x 和/cc [顺丰/nz 快递/v]/nz 继续/v 发货/vn 。/w 而/cc 新疆/ns 干果/n 、/w 牛羊肉/n 作为/p 年/qt 货/n 商品/n ，/w 大/a 受/v 内地/n 消费者/n 青睐/vn ，/w 快递/v 包裹/n 甚至/d 到/v 了/ule 排队/vi 上/f 飞机/n 的/ude1 程度/n 。/w 
“/w 新疆/ns 物流/n 通道/n 狭窄/a ，/w 运力/n 不足/an ，/w 排队/vi 上/f 飞机/n 。/w 即/v 日/b 起/vf 下/f 单/b 拍买/nz 我/rr 店/n 订单/n 不/d 保证/v 到货/vn 时效/n 。/w ”/w 打开/v 天/qt 猫/n 丝/n 路亚心/nr 旗舰店/nis 首页/gi ，/w 这/rzv 则/d 重要/a 提醒/v 放在/v 最/d 醒目/a 位置/n 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 以/p 该店/r 销售/vn 的/ude1 [500/m 克/q]/mq [两/q 袋/ng]/mq 包邮/nz [无花果/nf 干/v]/nz 为/p 例/n ，/w 月/n 销量/n 已经/d 达到/v [21829/m 件/q]/mq ，/w 累计/vd 评价/vn [47276/m 条/q]/mq 。/w 
事实上/bl ，/w 新疆/ns 干果/n 作为/p 内地/n 消费者/n 青睐/vn 的/ude1 年/qt 货/n 之一/rz ，/w 每年/r 销量/n 都/d 在/p 大幅/d 增长/v 。/w 
从/p 2013年/t 开始/v ，/w 由于/p [货物/n 运输/vn]/nz 环节/n 的/ude1 不断/d 改善/v ，/w 新疆/ns 牛羊肉/n 也/d 成为/v 内地/n 消费者/n 的/ude1 年/qt 货/n 选择/v ，/w 内地/n 消费者/n 逐渐/d 增多/v 。/w 
[新疆/ns 天地源/ntc]/nt 淘宝/n 店/n 显示/v ，/w [337/m 元/q]/mq 的/ude1 极品/n 羊后腿/nz [30/m 天/qt]/mq 内/f 已/d 售出/v [372/m 件/q]/mq ，/w 这些/rz 羊腿/nz 集中/v 发往/vf 南京/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 城市/n 。/w 
南航/n 货运/n 部门/n [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 牛羊肉/n 有/vyou 专门/d 的/ude1 冷冻库/n 保存/v ，/w 已/d 被/pbei 设置/v 为/p 高端/nz 舱位/n 等级/n 货物/n ，/w 提供/v [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 最大限度/nz 地/ude2 保证/v 肉制品/nf 的/ude1 新鲜度/n 。/w 
南航/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 进入/v 春运/n 以来/f ，/w 南航/n 新疆/ns 货运/n 平均/a 每天/r 进出/v 港/n [货物/n 运输/vn]/nz 量/n 达/v 300余吨/m ，/w 较/d [去年/t 同期/f]/nz 增长/v 了/ule 近/a 30%/m 。/w 乌鲁木齐/ns 往返/vi 广州/ns 、/w 上海/ns 、/w 济南/ns 、/w 长沙/ns 、/w 郑州/ns 、/w 杭州/ns 、/w 武汉/ns 、/w 沈阳/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 货物/n 几乎/d 班/n 班/n 爆满/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 新疆/ns 热销/v 至/p 内地/n 的/ude1 年/qt 货/n 以/p 牛羊肉/n 、/w 干果/n 水果/n 等/udeng 特色/n 产品/n 和/cc 酒类/n 为主/vi ，/w 此/rzs 部分/n 货物/n 占/v 南航/n 乌鲁木齐/ns 出港/vn 量/n 的/ude1 [七/m 成/v]/mq 左右/f 。/w 进港/nz 货物/n 主要/b 为/p 手机/n 、/w 配件/n 等/udeng [电子/n 产品/n]/nz 和/cc 服装/n 、/w 食品/n 等/udeng [生活/vn 用品/n]/nz 。/w （/w 李凯/nr ）/w 
