龚琳娜/nr 版/n 《/w 包子/nf 铺/v 》/w 将/d 于/p 春节/t 后/f 推出/v 。/w 
吴颂今/nr (/w 左/f 二/m )/w 、/w 王树才/nr (/w 左/f 三/m )/w 、/w 谈芳兵/nr (/w 右/f 一/m )/w 与/cc 店长/nnt 合影/vi 。/w 
近日/t ，/w 作曲家/nnt 吴颂今/nr 和/cc 作词/v 者/k 邹当荣/nr 合作/vn ，/w 将/d 前/f 不久/d 习/v 主席/nnt 在/p 北京/ns 排队/vi 买/v 包子/nf 的/ude1 亲民/nz 之/uzhi 举/v 创作/vn 成/v 了/ule 歌曲/n 《/w 包子/nf 铺/v 》/w 。/w 该/rz [歌曲/n 歌词/n]/nz 朴实无华/al ，/w 满/a 含/v 真情/n ，/w 且/c 充满/v 正能量/nz 。/w 目前/t ，/w 众多/a 歌手/nnt 都/d 争相/d 演唱/v 这/rzv 首/q 歌/n 。/w 
《/w 包子/nf 铺/v 》/w 歌词/n 节选/v 
包子/nf 铺/v 包子/nf 铺/v //w 话说/v 2014年/t 元旦/t 之前/f 的/ude1 某一/mq 天儿/nz 我/rr 走进/v 那/rzv 包子/nf 铺/v 用/p 午餐/n //w 排/v 着/uzhe 队/n 身后/f 来/vf 了/ule 人/n 一个/mq …/w …/w …/w …/w 
他/rr 微微/d 一笑/mq ，/w 又/d 摆/v 了/ule 一/m 摆手/vi //w 他/rr 还是/c 排/v 在/p 我/rr 的/ude1 身后/f ，/w 队伍/n 的/ude1 最后/f 边儿/nz //w 他/rr 点/qt 了/ule 一份/mq 套餐/n ，/w 才/d [二十/m 一块钱/nz]/mq //w 有/vyou [猪肉/nf 大葱/n 包/v]/nz 子/ng ，/w 还有/v 芥菜/n 和/cc 炒肝儿/nz //w 他/rr 同/p 咱/rr 排/v 大队/nis ，/w 他/rr 自个儿/rr 买了/v 单/b //w 他/rr 双手/n 端/v 着/uzhe 盘子/n ，/w 他/rr 走向/v 我/rr 这边/rzs 儿/ng //w 他/rr 坐/v 哪/ry 了/ule //w 哎哟喂/nz ！/w 亲们/nz ，/w 亲们/nz ！/w //w 怎么/ryv 那么/c 巧/a ？/w 正好/z 就坐/vi 在/p 了/ule 我/rr 的/ude1 身边/s ！/w 
“/w 包子/nf 铺/v 一场/mq 巧遇/v ，/w 寒冬/n 里/f 温暖/an 了/ule 老百姓/n 的/ude1 心田/n ！/w ”/w 22日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 位于/v 北京市/ns 西城区/ns 的/ude1 [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 月坛/nz 店/n [顾客/n 盈门/nz]/nz —/w —/w 由/p 广州/ns 著名/a 作曲家/nnt 吴颂今/nr 创作/vn 的/ude1 歌曲/n 《/w 包子/nf 铺/v 》/w 在/p 这里/rzs 举行/v 顾客/n 试听/v 会/v 。/w 作者/nnt 吴颂今/nr 和/cc 演唱者/nnt 王树才/nr 、/w 谈芳兵/nr ，/w 在/p 习/v 主席/nnt 坐/v 过/uguo 的/ude1 座位/n 旁/f ，/w 为/p 正在/d 进餐/vi 的/ude1 顾客/n 们/k ，/w 现场/s 演唱/v 新/a 创作/vn 的/ude1 歌曲/n 《/w 包子/nf 铺/v 》/w 。/w 现场/s ，/w 众多/a 食客/nnd 与/cc 服务员/nnt 围观/vi ，/w 气氛/n 十分/d 热烈/a ，/w 两位/mq 歌手/nnt 连/ulian 唱/v [三/m 遍/qv]/mq 后/f ，/w 许多/mq 顾客/n 还/d 意犹未尽/vl ，/w 要求/n 再唱/nz 一遍/mq 。/w 
很/d 感动/v 
[60/m 岁/qt]/mq 作曲家/nnt [7/m 天/qt]/mq 写成/v 歌/n 
现年/n 已经/d [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴颂今/nr ，/w 是/vshi 来自/v 广州/ns 的/ude1 著名/a 作曲家/nnt ，/w 当天/t 一大/n 早/a 他/rr 便/d 从/p [千里/mq 之外/f]/nz 的/ude1 广州/ns ，/w 来到/v “/w [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz ”/w 举行/v 顾客/n 试听/v 会/v 。/w 店长/nnt 贺媛丽/nr ，/w 热情/an 地/ude2 为/p 吴颂今/nr 及/cc 歌手/nnt 赠送/v 了/ule 四份/nz “/w 主席/nnt 套餐/n ”/w 。/w 
22日/t 晚/tg ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 吴颂今/nr ，/w 听/v 他/rr 讲述/v 了/ule 创作/vn 《/w 包子/nf 铺/v 》/w 的/ude1 背后/f 故事/n ：/w “/w 去年/t 12月28日/t ，/w 我/rr 从/p 电视/n 上/f 看到/v [新闻/n 报道/v]/nz ，/w 说/v 是/vshi 习/v 主席/nnt 在/p 北京/ns 排队/vi 买/v 包子/nf ，/w 心情/n 很/d 激动/a 。/w 这种/r 亲民/nz 作风/n ，/w 大街小巷/n 都/d 在/p 热/a 议/v ，/w 也/d 深深/d 感动/v 了/ule 我/rr 。/w 于是/cc ，/w 我/rr 和/cc 作词/v 者/k 邹当荣/nr 合作/vn ，/w 满怀/v 激情/n 地/ude2 用/p 了/ule [三/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 创作/vn 出/vf 《/w 包子/nf 铺/v 》/w 歌词/n 。/w 接着/c 我/rr 又/d 用/p 了/ule 七天/mq 时间/n ，/w 借用/v 京剧/n 的/ude1 曲调/n ，/w 谱成/nz 了/ule 《/w 包子/nf 铺/v 》/w 歌曲/n 。/w ”/w 
吴颂今/nr 说/v ，/w 《/w 包子/nf 铺/v 》/w [歌曲/n 创作/vn]/nz 出来/vf 后/f ，/w 马上/d 请/v 歌手/nnt 进/vf 棚/n 录音/vn 试唱/vn ，/w 很快/d 引发/v 各方/r 关注/v 。/w [北京/ns 琴书/n]/nz 泰斗/n 关学曾/nr 的/ude1 [关门/vi 弟子/n]/nz 王树才/nr 、/w 流行/v 民族/n 戏曲/n 全能/n 女歌手/nnd 谈芳兵/nr 、/w 著名/a 小品演员/nnd 风趣/a 歌王/n 赵世林/nr 分别/d 参与/v 了/ule 录制/v ，/w 各自/rr 精彩/a 的/ude1 [三/m 种/q]/mq 版本/n ，/w 已/d 新鲜/a 出炉/v 。/w 
很/d 抢手/a 
龚琳娜/nr 于文华/nr 都/d 唱/v “/w 包子/nf 歌/n ”/w 
20日/t ，/w 吴颂今/nr 专门/d 带着/vn 歌手/nnt ，/w 来到/v [北京市/ns 西城区/ns 庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 月坛/nz 店/n ，/w 为/p 观众/n 试唱/vn ，/w 反响/n 热烈/a 。/w 一位/mq 姓/v 马/n 的/ude1 顾客/n 说/v ：/w “/w 歌词/n 用/p 的/ude1 都/d 是/vshi 老百姓/n 的/ude1 朴实/a 话语/n ，/w 特别/d 地/ude2 接地气/nz ，/w 也/d 传播/vn 了/ule 正能量/nz 。/w ”/w 
目前/t ，/w 《/w 包子/nf 铺/v 》/w 已/d 引起/v 了/ule 音乐界/n 的/ude1 关注/vn ，/w 众多/a 歌手/nnt 争相/d 演唱/v 这/rzv 首/q 歌/n 。/w 除了/p 王树才/nr 、/w 谈芳兵/nr 和/cc 赵世林/nr 以外/f ，/w 央视/j 《/w [星光/n 大道/ns]/nz 》/w 2005年/t 冠军/nnt 赵本水/nr 、/w 央视/j 《/w 新视听/nz 》/w 女/b 笑星/n 花妹/nz 、/w 湖南/ns 歌手/nnt 谭圳/nr 、/w 北京/ns 歌手/nnt 谢东/nr 、/w 山东/ns 笑星/n 大/a 新/a 等/udeng [百/m 名/q]/mq 歌手/nnt 演唱/v 的/ude1 方言/n 版/n 《/w 包子/nf 铺/v 》/w 正在/d 紧张/a 的/ude1 录制/vn 之中/f ，/w 有望/v 抢占/v 地方/n 台/q 的/ude1 多个/mq 栏目/n 。/w 陈思思/nr 、/w 龚琳娜/nr 、/w 于文华/nr 等/udeng [大牌/n 明星/nnd]/nz 演唱/v 的/ude1 名家/n 版/n 《/w 包子/nf 铺/v 》/w ，/w 也/d 有望/v 在/p 春节/t 后/f 推出/v 。/w (/w 杜恩湖/nr )/w 
