拆除/v 清理/vn 乱/d 搭/v 乱/d 建/v ，/w 开展/v 以/p 草/n 定/v 畜/ng 、/w 核心区/nz 禁牧/nz …/w …/w [新疆/ns 天山/ns 天池/ns]/nz 景区/n 通过/p 近/a 十年/mq 的/ude1 环境/n 综合/vn 整治/vn ，/w 2013年/t 成功/a 步入/v “/w [世界/n 自然/n 遗产/n]/nz ”/w 名录/n ，/w 并/cc 荣获/v “/w [中国/ns 人居/n 环境/n 范例/n 奖/n]/nz ”/w 。/w 
1月22日/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设厅/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t [中国/ns 人居/n 环境/n 奖/n]/nz 获奖/vn 名单/n 公布/v ，/w [天山/ns 天池/ns]/nz 景区/n 综合/v [整治/vn 工程/n]/nz 项目/n 榜上有名/vl 。/w 此外/c ，/w 克拉玛依市/ns [克拉玛/nrf 依/v 区/n]/ns 信息技术/gi 推动/v [城市/n 管理/vn]/nz [机制/n 创新/vi]/nz 项目/n 、/w 库车县/ns 老城区/ns [历史/n 文化/n 街区/n]/nz 保护/v 工程/n 也/d 荣获/v 该/rz 奖项/n 。/w 
[天山/ns 天池/ns]/nz 景区/n 范围内/nz 有/vyou [34/m 万/d 亩/q]/mq 天然/b 草场/n ，/w 水草/n 丰美/a ，/w 沃野千里/nz ，/w 是/vshi 世代/n 生活/vn 于/p 此/rzs 的/ude1 牧民/nnd 繁衍生息/v 的/ude1 生命线/n 。/w [天山/ns 天池/ns]/nz 景区/n 环境/n 综合/v [整治/vn 工程/n]/nz ，/w 是/vshi 近/a 十年/mq 来/vf 景区/n 持续/vd 不断/d 实施/v 的/ude1 综合治理/vl 工程/n ，/w 在/p 保护/vn 、/w 管理/vn 、/w 建设/vn 、/w 服务/vn 等/udeng 方面/n 取得/v 了/ule 一定/b 成效/n 。/w 
[中国/ns 人居/n 环境/n 范例/n 奖/n]/nz 对/p 在/p [人居/n 环境/n]/nz 建设/v 方面/n 作出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 项目/n 进行/vn 表彰/vn ，/w 以/p 进一步/d 推动/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 建设/vn 和/cc 管理/vn 工作/vn ，/w 提高/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 质量/n 。/w 2012年/t 乌鲁木齐/ns BRT/x 大/a 容量/n [快速/d 公交/b 系统/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz 曾/d 获/v 此/rzs 奖项/n ，/w 目前/t 包括/v 此次/rz 获奖/vn 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 自治区/n 已有/v 十余个/m 项目/n 获得/v [中国/ns 人居/n 环境/n 奖/n]/nz 或/c [中国/ns 人居/n 环境/n 范例/n 奖/n]/nz 。/w （/w 郭军鸽/nr ）/w 
