因/p 日常/b 监督/vn 、/w 抽检/vn 未/d 过关/vi ，/w 乌鲁木齐/ns 两家/mq [餐具/nf 消毒/vn]/nz 企业/n 上/f “/w 黑榜/nz ”/w ，/w 1月22日/t ，/w 乌/b 市/n [卫生/an 监督所/nis]/nto 对/p 这/rzv 两家/mq 企业/n 各处/rzs 以/p [5000/m 元/q]/mq 以下/f 罚款/vi ，/w 要求/n 其/rz 立即/d 整改/vn 。/w 
1月22日/t ，/w 乌/b 市/n [卫生/an 监督所/nis]/nto 公布/v 了/ule 2013年/t 乌鲁木齐/ns 餐具/nf 集中/v 消毒/vn 单位/n 专项/b 监督/v 结果/n ：/w [新疆/ns 友/ng 联/vg]/nt 辉煌/a 集中/v [餐具/nf 消毒/vn]/nz 有限公司/nis 、/w [新疆/ns 冰洁/nz 消毒/vn 有限公司/nis]/nt 等/udeng [10/m 家/q]/mq 企业/n “/w 过关/vi ”/w ，/w [天山区/ns 清水沟/nz 帕尔哈提/nrf 餐具/nf 消毒/vn 中心/nis]/nt 、/w [头屯河/nz 区/n 火车/n 西站/nis]/nt 园/ng 坪/ng 路/n 嘻唰唰/nz [餐具/nf 消毒/vn]/nz 中心/nis 列入/v “/w 黑榜/nz ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 由于/p 市场准入/n 门槛/n 低/a ，/w 2011年/t ，/w 乌鲁木齐/ns 餐饮/n 具/vg 消毒/vn 企业/n 共有/v [42/m 家/q]/mq ，/w 经过/p 近几年/qt 的/ude1 行业/n 洗牌/vn ，/w 乌鲁木齐/ns 餐饮/n 消毒/vn 企业/n 目前/t 有/vyou [12/m 家/q]/mq ，/w 近期/t 日均/d 供货/vn 量/n 为/p [10/m 万/d 套/q]/mq 。/w 
市/n [卫生/an 监督所/nis]/nto 监督/vn [二/m 科/n]/mq 科长/nnt 王萍/nr 介绍/v ，/w 此次/rz 检查结果/v 是/vshi 综合/vn 日常/b 监督/vn 和/cc 抽检/vn 两个/mq 环节/n ，/w 此次/rz 不/d 合格/vi 的/ude1 企业/n 除了/p 抽检/v 项目/n 不过/c 关外/s ，/w 帕尔哈提/nrf [餐具/nf 消毒/vn]/nz 中心/nis 还/d 将/d 厂房/n 选/v 在/p 了/ule 居民区/n ，/w 工作/vn 区/n 卫生/an 环境/n 恶劣/a 。/w 
据悉/v ，/w 为了/p 节省/v 成本/n ，/w 检查/vn 中/f 不/d 合格/vi 的/ude1 企业/n 采用/v 人工/b 全程/n 清洁/a 餐具/nf 。/w 王萍/nr 说/v ，/w 冲/v 水/n 、/w 烘干/v 、/w 消毒/vn 、/w 包装/n 都/d 需要/v 机械/n 进行/vn ，/w 人手/n 接触/v 有可能/nz 让/v [消毒/vn 餐具/nf]/nz 受到/v [二/m 次/qv 污染/vn]/nz 。/w 
乌/b 市/n [卫生/an 监督所/nis]/nto 对/p [餐具/nf 消毒/vn]/nz 企业/n 实行/v [动态/n 监督/vn 管理/vn]/nz 机制/n ，/w 检查结果/v 将/d 定期/d 在/p 媒体/n 上/f 公示/n ，/w 接受/v 消费者/n 监督/vn ，/w 监督/vn 投诉/v 电话/n 2320700/m 。/w （/w 李晓青/nr ）/w 
