“/w 这么/rz 多年来/d ，/w 我/rr 总/b 相信/v 凭着/p 自己/rr 的/ude1 努力/ad ，/w 可以/v 挽回/v 这个/rz 家/q ，/w 从/p 没有/v 想/v 过/uguo 自己/rr 会/v 被/pbei 毒品/n 拉下水/vl 。/w ”/w 22日/t ，/w 在/p [浙江/ns 嘉兴市/ns 看守所/nis]/nt 提审/v 室/n 里/f ，/w 贵州/ns 籍/ng 娄/nz 某/rz 向/p 民警/nnt 声泪俱下/vl 地/ude2 忏悔/v 称/vn ，/w 最初/d 自己/rr 力劝/nz 吸毒/vi 的/ude1 妻子/n 戒毒/vn ，/w 谁知/v 自己/rr 也/d 难/a 抵/v 诱惑/vn 、/w 身/ng 陷/vi 毒/n 海/n 。/w 
男子/n 用/p 婚姻/n 唤/vg 妻子/n 毒/n 海/n 回头/vi 
民警/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 其实/d 娄/nz 某/rz 在/p 婚前/t 就/d 知道/v 妻子/n 赵某/nz 有/vyou 吸毒/vi 的/ude1 坏习惯/nz 。/w 当初/t ，/w 赵某/nz 是/vshi 在/p 贵州/ns 老家/n 染上/v 毒瘾/nhd 的/ude1 ，/w 2002年/t ，/w 她/rr 开始/v 吸食/v 海洛因/n 。/w 
娄某/nr 很早/d 就/d 和/cc 赵某/nz 结识/v ，/w 赵某/nz 的/ude1 家境/n 不/d 太/d 好/a ，/w 吸毒/vi 后/f ，/w 家里/s 的/ude1 境遇/n 更/d 不行/a 了/ule 。/w 
于是/cc ，/w 娄某心/nr 生/v 同情/vn ，/w 再/d 加上/v 他/rr 本来/d 就/d 对/p 赵某/nz 有/vyou 好感/n ，/w 就/d 想/v 着/uzhe 通过/p 组建/v 家庭/n 的/ude1 方式/n ，/w 让/v 赵某/nz 远离/v 毒品/n 。/w 
结婚后/nz ，/w 担心/v 老家/n 的/ude1 毒友/nz 继续/v 找/v 赵某/nz 吸毒/vi ，/w 娄某/nr 下定决心/vl 带着/vn 妻子/n 远离/v 贵州/ns ，/w 之后/f 辗转/vi 到/v 嘉兴/ns 打工/vi 。/w 
在/p 嘉兴/ns 海宁/ns ，/w 娄某/nr 找到/v 了/ule 一份/mq 工作/vn 。/w 很快/d ，/w 赵某/nz 也/d 在/p 临近/v 的/ude1 嘉兴/ns 桐乡/ns 一家/n 电子/n 厂里/n 找到/v 了/ule 一份/mq 合适/a 的/ude1 工作/vn 。/w 
这几年/mq ，/w 娄某/nr 一直/d 陪/v 在/p 妻子/n 身边/s ，/w 而/cc 赵某/nz 也/d 没有/v 再/d 碰过/nz 毒品/n 。/w 对此/d ，/w 娄某/nr 很/d 欣慰/a ，/w 他/rr 觉得/v 妻子/n 终于/d 戒毒/vn 成功/a 了/ule 。/w 
可/v 2009年/t 春天/t ，/w 赵某/nz 回老家/vi 照顾/v 身体/n 欠佳/a 的/ude1 母亲/n ，/w 期间/f ，/w 她/rr 再次/d 接触/v 了/ule 毒品/n ，/w 毒瘾/nhd 复发/vi 。/w 
妻子/n 复吸/v 拒/vg 戒毒/vn 全家/n 入不敷出/vl 
2011年/t ，/w 赵某/nz 回到/v 嘉兴/ns 和/cc 娄某/nr 团聚/vi 。/w 期间/f ，/w 她/rr 白天/t 在/p 厂里/n 打工/vi ，/w 晚上/t 则/d 偷偷/d 背着/v 娄某/nr 吸毒/vi 。/w 至于/p 毒品/n ，/w 有的/rz 是/vshi 从/p 老家/n 带回/v 来/vf 的/ude1 ，/w 有的/rz 则/d 是/vshi 从/p 认识/v 的/ude1 毒贩/n 那里/rzs 买/v 的/ude1 。/w 
随着/p 毒瘾/nhd 加重/v ，/w 赵某/nz 上班/vi 期间/f 常常/d 迷迷糊糊/z ，/w 为此/bl ，/w 她/rr 辞去/v 了/ule 工作/vn ，/w 一心/d 在家/vi 偷偷/d 吸毒/vi 度日/vi 。/w 
一天/mq ，/w 提前/vd 下班/vi 回家/vi 的/ude1 娄/nz 某/rz 发现/v 妻子/n 在/p 吸毒/vi ，/w 愤怒/a 的/ude1 他/rr 和/cc 赵某/nz 大/a 吵/v 了/ule 一架/mq ，/w 还/d 砸烂/v 了/ule 家里/s 的/ude1 不少/m 东西/n 。/w 
但/c 娄/nz 某/rz 的/ude1 怒气/n ，/w 并/cc 没有/v 让/v 赵某/nz “/w 回头/vi ”/w 。/w 
后来/t ，/w 赵某/nz 的/ude1 毒瘾/nhd 越来越/d 重/a ，/w 如果/c 不/d 吸毒/vi ，/w 整个/b 人/n 就/d 会/v 表现/vn 出/vf 癫狂/a 的/ude1 模样/n ，/w 娄某/nr 不/d 忍心/v ，/w 就/d 把/pba 自己/rr 打工/vi 挣来/v 的/ude1 钱/n ，/w 都/d 给/p 了/ule 妻子/n 作为/p 毒资/n 。/w 
然而/c ，/w 娄某挣/nr 的/ude1 钱/n 远远/d 赶/v 不/d 上/f 赵某/nz 吸毒/vi 的/ude1 支出/n ，/w 但/c 娄/nz 某/rz 始终/d 抱着/v [一线/n 希望/v]/nz ：/w 妻子/n 戒毒/vn 成功/a 后/f ，/w 还/d 能/v 过/uguo 上/f 正常人/n 的/ude1 生活/vn 。/w 
谁知/v ，/w 面对/v 丈夫/n 的/ude1 [苦苦/d 哀求/v]/nz ，/w 赵某/nz 总/b 以/p 各种/rz 借口/n 拒/vg 接/v 戒毒/vn 。/w 
难/a 抵/v 毒品/n 诱惑/v 夫妻/n 双双/q 走上/v 贩毒/vn 路/n 
钱/n 越/d 花/n 越多/ad 、/w 越/d 花/n 越快/nz ，/w 赵某/nz 没钱/vi 买/v 毒品/n ，/w 就/d 动起/nz 了/ule 贩毒/vn 的/ude1 念头/n 。/w 她/rr 通过/p 认识/v 的/ude1 毒贩/n 买/v 来/vf 毒品/n ，/w 少/a 部分/n 供/vi 自己/rr 吸/v ，/w 剩下/v 的/ude1 则/d 卖给/v 其他/rzv [吸毒/vi 人员/n]/nz ，/w 赚取/v 差价/n 。/w 
这时/rzt ，/w 原本/d 对/p 毒品/n 深恶痛绝/vl ，/w 并/cc 极力/d 劝/v 老婆/n 戒毒/vn 的/ude1 娄/nz 某/rz ，/w 却/d 动摇/v 了/ule 意志/n 。/w 
多年/mq 吸毒/vi ，/w 让/v 赵某/nz 败/vi 光/n 了/ule 家产/n ，/w 一家人/n 的/ude1 日子/n 过/uguo 得/ude3 很/d 寒酸/a 。/w 娄某/nr 说/v ，/w 他/rr 从来/d 没有/v 享受/vn 过/uguo ，/w 而/cc 缺钱/nz 也/d 一直/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 心病/n 。/w 
因此/c ，/w 赵某/nz 提出/v 让/v 娄某帮/nr 她/rr 送/v 毒品/n ，/w 一起/s 赚钱/v 的/ude1 提议/vn 后/f ，/w 娄某/nr 考虑/v 再三/d ，/w 还是/c 答应/v 了/ule 。/w 
第一次/mq 贩毒/vn 成功/a ，/w 尝/v 到/v 甜头/n 的/ude1 娄/nz 某/rz ，/w 又/d 多次/mq 将/d 毒品/n 贩卖/v 到/v 海宁/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
15日/t ，/w [嘉兴市/ns 公安局/nis 禁毒/vn 大队/nis]/nt 民警/nnt 根据/p 线索/n ，/w 在/p 市区/s 城北/s 将/d 送/v 毒品/n 到/v 海宁/ns 的/ude1 娄/nz 某/rz 夫妇/n 当场/d 抓获/v ，/w 缴获/v 海洛因/n [15/m 克/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 两人/mq 因/p 涉嫌/v 贩毒/vn 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w (/w 吴佳蔚/nr 单炎炎/nr )/w 
