1月22日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省委/nis 宣传部/nis 部长/nnt 景俊海/nr ，/w 副省长/nnt 祝列克/nr 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 来到/v 朱雀/n 路/n 干休所/nis ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule 王振华/nr 、/w 任国义/nr 、/w 孙天义/nr 等/udeng 老干部/n 和/cc 遗属/n 。/w 慰问/v 中/f ，/w 景俊海/nr 、/w 祝列克/nr 与/cc 他们/rr 一一/m 握手/vi 、/w 欢愉/an 畅谈/v ，/w 详细/a 询问/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 生活/vn 、/w 身体/n 等/udeng 情况/n ，/w 并/cc 向/p 他们/rr 介绍/v 了/ule 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 希望/v 他们/rr [保重/v 身体/n]/nz ，/w 继续/v 关心/vn 和/cc 支持/v 全省/n [各项/r 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 对/p 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 工作/vn 献计/vi 出力/vi ，/w 祝/v 老同志/n [新年/t 快乐/a]/nz ，/w [身体/n 健康/a]/nz ，/w 阖家幸福/n 。/w （/w 记者/nnt 赵波/nr ）/w 
