张韶涵/nr 
花费/v 一年/mq 时间/n ，/w 从/p 音乐制作/nnd 到/v 创意/n 包装/n 全都/d 出自/v 张韶涵/nr 想法/n 的/ude1 新专辑/nz ，/w 即将/d 登场/vi 。/w 这一次/mq 张韶涵/nr 又/d 带给/v 歌迷/n 更大/d 的/ude1 震撼/vn ，/w 首波/nz 登场/vi 的/ude1 主打歌/nz 《/w OK/x 蹦/v 》/w ，/w 不但/c 走/v 电气/n 舞曲/n 风/n ，/w 更/d 以/p 未来/t 感/vg 夺人/nz 眼球/n ，/w 1月22日/t 新歌/n 在/p 台北/ns HitFM/x 联播网/nz 进行/vn 全球/n 大/a 首播/v ，/w 包含/v 内地/n 台湾/ns 香港/ns 马来西亚/nsf 新加坡/nsf 美国/nsf 加拿大/nsf 都/d 可/v 同时/c 收听/v 到/v 张韶涵/nr 精心/ad 打造/v 的/ude1 新歌/n 《/w OK/x 蹦/v 》/w 。/w 
由于/p 新专辑/nz 从/p 概念/n 发/v 想/v 与/cc 创意/n 都/d 来自/v 张韶涵/nr ，/w 所以/c 她/rr 在/p 挑/v 歌/n 阶段/n 就/d 精心/ad 设计/vn ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 是/vshi 由/p 上/f [百/m 首/q]/mq DEMO/x 中/f 挑选/v 出来/vf ，/w 最/d 符合/v 她/rr 希望/v 将/d 未来/t 感/vg 与/cc 机器人/n 概念/n 置入/vf 的/ude1 舞曲/n ，/w 因此/c 她/rr 还/d 特别/d 飞/vi 到/v 韩国/nsf 邀请/v JayChong/x 制作/v ，/w 打造/v 出具/v 未来/t 感/vg 的/ude1 电气/n 舞曲/n 。/w 
歌词/n 中/f 提到/v 人类/n 世界/n 太/d 纷扰/v ，/w 当/p 个/q 机器人/n 没/d 烦恼/an ，/w 张韶涵/nr 用/p 机器人/n 象征/n 心理/n 的/ude1 黑暗/a 层面/n ，/w 同时/c 也/d 留下/v 伏笔/n 为/p 下/f 一首歌/mq 的/ude1 光明面/nz 做/v 了/ule 引言/n 。/w 
首波/nz 前导/v 短片/n 登场/vi ，/w 立刻/d 引起/v 网友/n 热烈/a 讨论/v ，/w 甚至/d 有/vyou 许多/mq 国外/s 网友/n 纷纷/d 留言/n ，/w 也/d 有人/r 认为/v 可以/v 比美/v 冰岛/nsf 歌姬/nnd 碧玉/n 的/ude1 MV/x 影像/n ，/w 但是/c 在/p 前导/v 短片/n 中/f ，/w 张韶涵/nr 只/d 出现/v 了/ule [二/m 秒钟/qt]/mq 。/w 令/v 歌迷/n 大/a 呼/v 不/d 过瘾/a ，/w 还要/d 更多/ad 。/w 更/d 有/vyou 歌迷/n 称赞/v 每次/r 都/d 求/v 新/a 求变/vi 的/ude1 张韶涵/nr 这次/r 竟然/d 大手笔/n 进行/vn 科幻/b 大片/n 的/ude1 拍摄/vn ，/w 也/d 更/d 增/v 期待/vn 。/w 这/rzv 首/q 歌/n 即将/d 在/p 过/uguo 完/vi 年/qt 2月6日/t 进行/vn MV/x 首播/v ，/w 许多/mq 歌迷/n 已经/d 迫不及待/dl 希望/v 可以/v 抢先/vn 看到/v ，/w 天/qt 涵/vg 音乐/n 表示/v ，/w 也/d 正/d 考虑/v 进行/vn [第二/m 波/n]/mq Teaser/x 的/ude1 露出/v ，/w 让/v 还/d 没/d 看到/v MV/x 的/ude1 歌迷/n ，/w 可以/v 先/d 得到/v 更多/ad 的/ude1 画面/n 请/v 大家/rr [稍/d 安/ag 勿/d 躁/ag]/nz 。/w 
