据/p 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 统计/vn ，/w 截至/v 发稿/vn ，/w 已有/v [26/m 省/n]/mq (/w 自治区/n 、/w 直辖市/n )/w 正式/ad 发布/v 了/ule 2014年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w [与/cc 去年/t 相比/vi]/nz ，/w 共计/v 有/vyou [18/m 个/q]/mq 省份/n 下调/v 了/ule [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 实际/n [增长/v 速度/n]/nz 目标/n 。/w 尤其/d 是/vshi [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v 目标/n ，/w 有/vyou [18/m 个/q]/mq 省份/n 设定/v 的/ude1 增幅/n 甚至/d 没有/v 超过/v 今年/t 的/ude1 [地区/n 生产总值/n]/nz (/w GDP/x )/w 增长/v 目标/n ，/w 约/d 占/v 已/d 发布/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz [26/m 省/n]/mq 的/ude1 70%/m 。/w 
除/p 安徽/ns 、/w 海南/ns 、/w 湖南/ns 、/w 吉林/ns 、/w 辽宁/ns 以外/f ，/w 中国/ns 内陆/s 共有/v [26/m 省/n]/mq (/w 自治区/n 、/w 直辖市/n )/w 确定/v 了/ule 今年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 。/w 从/p 收入/n 增长/v 指标/n 看/v ，/w 共有/v [15/m 个/q]/mq 省份/n 同时/c 下调/v 了/ule [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [实际/n 增长/v]/nz 目标/n 和/cc [农村/n 居民/n]/nz 人均/a 纯收入/n [实际/n 增长/v]/nz 目标/n ，/w 另有/v [3/m 个/q]/mq 省份/n 下调/v 了/ule 其中/rz 之一/rz 。/w 
从/p 分布/vi 区域/n 来看/u ，/w 西部/f 省份/n 下调/v 幅度/n 最大/gm ：/w 四川/ns 、/w 甘肃/ns 均/d 将/d [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [实际/n 增长/v]/nz 目标/n 下调/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 陕西/ns 、/w 内蒙古/ns 、/w 广西/ns 下调/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
从/p [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 增长/v 情况/n 看/v ，/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [实际/n 增长/v]/nz 目标/n 下调/v 情况/n [更为/d 严重/a]/nz ，/w 天津/ns 、/w 福建/ns 、/w 贵州/ns 、/w 西藏/ns [4/m 个/q]/mq 省份/n 低于/v 当地/s 确定/v 的/ude1 2014年/t GDP/x 增长/v 目标/n ，/w 另有/v 上海/ns 、/w 广东/ns [2/m 个/q]/mq 省份/n 将/d 目标/n 确定/v 为/p “/w 基本/a 同步/vd ”/w ，/w 此外/c 还有/v [12/m 个/q]/mq 省份/n 确定/v 的/ude1 目标/n 与/cc GDP/x 增长/v 目标/n 同步/vd 。/w 
[城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz [实际/n 增长/v]/nz 目标/n 相对/d 更/d 低/a ，/w 则/d 可能/v 与/cc 当前/t 的/ude1 就业/vn 形势/n 仍然/d 较为/d 复杂/a 有关/vn 。/w 从/p 各省/r 情况/n 来看/u ，/w 只有/c 云南/ns [1/m 省/n]/mq 下调/v 了/ule [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 目标/n ，/w 但是/c 重庆/ns 、/w 内蒙古/ns 、/w 宁夏/ns 、/w 黑龙江/ns [4/m 个/q]/mq 省份/n 在/p 去年/t 没/d 确定/v 目标/n 的/ude1 情况下/nz 今年/t 提出/v 了/ule [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 目标/n 。/w 
城乡/n 收入/n 增长/v 目标/n 的/ude1 下调/vn 被/pbei 认为/v 和/cc 当前/t [经济/n 形势/n]/nz 可能/v 出现/vn 下行/vi 密切相关/v 。/w 据统计/nz ，/w 在/p [18/m 个/q]/mq 下调/v 了/ule [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 实际/n [增长/v 速度/n]/nz 目标/n 的/ude1 省份/n 中/f ，/w 共计/v 有/vyou [15/m 个/q]/mq 下调/v 了/ule 今年/t 的/ude1 GDP/x 增长/v 目标/n 。/w 
[国际/n 经济/n 交流/vn 中心/nis]/nt 经济/n 研究部/nis 副部长/nnt 张永军/nr 对/p 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 表示/v ，/w 现在/t 地方/n 已经/d 认识到/v 不/d 太/d 可能/v 实现/vn 原来/d 制定/v 的/ude1 高/a 增长/v 目标/n 了/ule ，/w 所以/c 就/d 纷纷/d 下调/v 增长/vn 目标/n 。/w 
[海通/nz 证券/nis]/nz (/w 10.76,0.32,3.07%/m )/w 首席/n 宏观/n 分析师/nnt 姜超/nr 表示/v ，/w 去年/t 12月/t [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n 同比/n 增速/n 降至/vf 9.7%/m ，/w 钢铁/n 、/w 电力/n 等/udeng 中上游/f 行业/n 增加值/n 增速/n 回落/vi ；/w 1月/t 以来/f 发电/vn 增速/n 大幅/d 下滑/vi ，/w 下调/v 2014年/t 一季度/nz GDP/x 增速/n 预测/vn 至/p 7.3%/m 。/w 去年/t 12月/t 货币/n 信贷/n 大幅/d 跳水/vn ，/w 其/rz 影响/vn 将/d 在/p 未来/t 逐渐/d 体现/v 。/w 大幅/d 下调/v 2014年/t GDP/x 增速/n 预测/vn 至/p 7%/m 。/w 记者/nnt 方烨/nr 
