1月22日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省委/nis 宣传部/nis 部长/nnt 景俊海/nr 来到/v 陕西省/ns [地质/n 矿产/n 勘查/vn]/nz [开发/vn 总公司/nis]/nt 物化/vn 探/v 队/n ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 慰问/v 企业/n 和/cc [困难/an 职工/nnt]/nz 。/w 在/p 详细/a 了解/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 等/udeng 情况/n 后/f ，/w 景俊海/nr 勉励/v 企业/n 要/v 抓住/v 深化改革/v 的/ude1 机遇/n ，/w 积极/ad 调整/v [产业/n 结构/n]/nz ，/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w [稳步/d 发展/vn]/nz 。/w 随后/d ，/w 景俊海/nr 一行/n 看望/v 了/ule [困难/an 职工/nnt]/nz 于振林/nr 和/cc 杨效民/nr ，/w 询问/v 了/ule 家庭/n 、/w 生活/vn 等/udeng 情况/n ，/w 嘱咐/v 随行人员/nz 要/v 多/a 帮助/v [困难/an 职工/nnt]/nz 解决/v [实际/n 问题/n]/nz ，/w 并/cc 祝/v 他们/rr 度过/v 一个/mq 美好/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w （/w 记者/nnt 赵波/nr ）/w 
