原/b 标题/n ：/w 鲍春来/nr 荧屏/n 首/q 秀/ag 来/vf 当兵/vi 不会/v 抢/v 镜/ng 笑言/nz 被/pbei 玩/v 进去/vf 了/ule 
2014年/t 综艺/b 大战/n [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 各界/rz 精英/n 齐/a 聚/v 一堂/mq ，/w 被/pbei 称/v 羽坛/n 王子/ns 的/ude1 鲍春来/nr 受邀/v 参加/v 了/ule [北京/ns 卫视/n]/nz 一趟/mq 军事/n 真人秀/nz 节目/n 《/w 星/n 兵/n 报到/vi 》/w ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 进入/v 娱乐圈/nz 后/f 给/p 观众/n 交/v 的/ude1 [第/m 一份/mq]/mq 答卷/n 。/w 他/rr 为/p “/w 答卷/n ”/w 所/usuo 吃/v 的/ude1 苦/a 和/cc 做出/v 的/ude1 努力/ad ，/w 让/v 认识/vn 他/rr 这么/rz 多年/mq 的/ude1 记者/nnt 回忆起/v 他/rr 为/p 羽毛球/n 所/usuo 付出/v 的/ude1 一切/rz ，/w 不管/c 他/rr 是/vshi 运动员/nnt 也好/y ，/w 明星/nnd 也好/y ，/w 他/rr 还是/c 那个/rz 简单/a 温润/a 的/ude1 鲍春来/nr 。/w 
鲍春来/nr ：/w 改变/v 只是/d 换/v 个/q 环境/n 内心/n 不会/v 转变/vn 
很多/m 粉丝/nf 担心/v 鲍春来/nr 从/p [世界/n 冠军/nnt]/nz 到/v 娱乐/vn 明星/nnd 的/ude1 转变/vn 会/v 接受/vn 不/d 了/ule ，/w 或者/c 为了/p 适应/v 娱乐圈/nz 的/ude1 环境/n 而/cc “/w 变/v 了/ule 一个人/mq ”/w 。/w 全运会/n 后/f ，/w 鲍春来/nr 算是/v 彻底/ad 了/ule 离开了/v 羽毛球/n 赛场/n 同时/c 也/d 跨进/v 了/ule 娱乐圈/nz 的/ude1 大门/n ，/w 但是/c 观众/n 发现/v ，/w 除了/p 在/p 赛场/n 上/f 的/ude1 鲍春来/nr 外/f ，/w 在/p 荧屏/n 中/f 的/ude1 鲍春来/nr 更/d 有/vyou 魅力/n ，/w 并且/c 娱乐圈/nz 的/ude1 鲍春来/nr 依旧/z 在/p “/w 做/v 自己/rr ”/w ，/w 这份/r 真实/a 对/p 观众/n 来说/uls 是/vshi 在/p 娱乐圈/nz 最大/gm 的/ude1 感动/vn 。/w 
不会/v 抢/v 镜/ng 更/d 不会/v 伪装/vn 鲍春来/nr 被/pbei “/w 玩/v 进去/vf 了/ule ”/w 
鲍春来/nr 表示/v 现在/t 和/cc 之前/f 最大/gm 的/ude1 不同/a 就是/v 镜头/n ，/w 以前/f 只要/c 自己/rr 打好/v 自己/rr 的/ude1 球/n ，/w 镜头/n 自然/n 会/v “/w 跟着/v ”/w 我/rr 走/v ，/w 而/cc 现在/t 需要/v 我/rr 自己/rr 找/v 镜头/n ，/w 面对/v 镜头/n 和/cc 适应/v 镜头/n 。/w 他/rr 不能/v 再/d 封闭/v 在/p 自己/rr 的/ude1 圈子/n 和/cc 世界/n 中/f ，/w 而/cc 要/v 走到/vf “/w 外面/f 的/ude1 世界/n ”/w 。/w 这/rzv 也/d 应和/v 了/ule 他/rr 2012年/t 退役/vi 发布会/n 时/ng 唱/v 的/ude1 歌曲/n “/w 外面/f 的/ude1 世界/n ”/w 。/w 
在/p 采访/v 期间/f ，/w 鲍春来/nr 一直/d 强调/v 着/uzhe 口号/n ：/w “/w 进入/v 特警/nnd 门/n 就是/v 特警/nnd 人/n ，/w 出/vf 了/ule 特警/nnd 门/n 永/d 保持/v 特警/nnd 魂/n 。/w ”/w 一行/n 一/m 坐/v 俨然/z 一个/mq “/w 军人/nnt 范儿/nz ”/w 了/ule 。/w 他/rr 对/p 这个/rz [综艺/b 节目/n]/nz 的/ude1 认真/ad ，/w 让/v 记者/nnt 出乎意料/vl 。/w 整个/b 采访/v 过程/n 中/f ，/w 鲍春来/nr 一直/d 在/p 介绍/v 军队/n 的/ude1 礼仪/n 、/w 要求/n 和/cc 装备/n ，/w 介绍/v 生活/vn 在/p 一起/s 的/ude1 军/n 人们/n ，/w 可以/v 看出/v 他/rr 已经/d 真正/d 的/ude1 融入/vn 到/v 军队/n 的/ude1 生活/vn 中/f 并且/c 喜欢/vi 着/uzhe 这个/rz 简单/a 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 。/w 用/p 他/rr 自己/rr 的/ude1 话说/vn 就是/v ：/w “/w 不虚此行/vl ”/w 。/w 
为/p 节目/n 献出/vf 多个/mq “/w 首次/m ”/w 鲍春来/nr ：/w 没/d 把/pba 它/rr 当/p 节目/n 
谈到/v 鲍春来/nr 在/p 节目/n 中/f 首/q 度/qv 在/p 荧屏/n 落泪/vi ，/w 他/rr 不好意思/a 的/ude1 表示/vn ：/w “/w 当时/t 也/d 没想到/nz 自己/rr 的/ude1 情绪/n 会/v 那么/c 激动/a ，/w 但/c 那种/r 气氛/n 中/f ，/w 有些/rz 感情/n 真的/d 抑制/v 不住/d 。/w ”/w “/w 大家/rr 在/p 电视/n 上/f 看到/v 的/ude1 情感/n 甚至/d 只有/c 百分之一/m ，/w 在/p 三个月/t 的/ude1 军队/n 生活/vn 中/f 我/rr 无时无刻/dl 的/ude1 不/d 被/pbei 军人/nnt 的/ude1 情感/n 所/usuo 感动/v 着/uzhe ，/w 他们/rr 也/d 曾/d 透露/v 喜/v 繁华/a 的/ude1 [都市/n 生活/vn]/nz ，/w 也/d 想/v 守/vn 在/p 年迈/z 的/ude1 父母/n 妻儿/n 身边/s ，/w 但是/c 对/p 国家/n 的/ude1 责任/n 让/v 他们/rr 割舍/v 掉/v [太多/ad 太多/ad]/nz 的/ude1 东西/n ，/w 他们/rr 将/d 自己/rr 的/ude1 感情/n 隐忍/vi 的/ude1 很好/ad ，/w 但/c 你/rr 却/d 每天/r 都/d 能/v 感受到/nz 。/w ”/w 
除/p 落泪/vi 外/f ，/w 在/p 上/f 一期/b 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 教官/nnt 要求/n 星/n 兵/n 上身/n 全/a 裸/ag 做/v 抗寒/vn 训练/vn ，/w 虽然/c 有的/rz 星/n 兵/n 觉得/v 作为/p 节目/n 尺度/n 太大/d ，/w 而/cc 鲍春来/nr 却/d 丝毫/a 没有/v 考虑到/v “/w 尺度/n ”/w 问题/n ，/w 鲍春来/nr 表示/v 他/rr 当时/t 的/ude1 想法/n 只有/c 一个/mq ，/w 就是/v 作为/p 军人/nnt 首先/d 的/ude1 职责/n 是/vshi 服从/v 。/w 而/cc 节目/n 播出/v 后/f 他/rr 的/ude1 “/w 胸肌/n ”/w “/w 锁骨/n ”/w “/w 人/n 鱼线/nz ”/w 又/d 引来/v 粉丝/nf 一片/mq 尖叫/vi ，/w 不禁/d 吐槽/nz 一句/mq ：/w 观众/n 的/ude1 节操/n 在/p 哪里/rys 啊/y ！/w 
明/ag 年会/n 有/vyou 作品/n 呈现/v 
虽然/c 这/rzv 一年/mq 鲍春来/nr 把/pba 大部分/n 时间/n 都会/n 花/n 在/p 了/ule 全运会/n 的/ude1 恢复/vn 训练/vn 上/f ，/w 但/c 他/rr 表示/v ，/w 明年初/t 就/d 会/v 拍摄/vn 一些/mq 电影/n 电视剧/n ，/w 希望/v 以后/f 有/vyou 作品/n 呈现/v 给/p 大家/rr ，/w 而/cc 不是/c 一/m 提起/v 鲍春来/nr ，/w 能/v 说/v 出/vf 的/ude1 只有/c 羽毛球/n 国手/nnd 几个字/nz 。/w 
