1月22日/t ，/w [西安市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 门前/s 停/vi 满/a 了/ule 汽车/n 。/w 21日/t 下午/t 15时/t 左右/f ，/w 西安/ns 一/m 医院/nis 发生/v [医/ng 患/v 冲突/vn]/nz ，/w 多/a 名/q [医护/vn 人员/n]/nnt 及/cc 警察/nnt 受伤/vi 。/w 目前/t ，/w [西安市/ns 公安局/nis]/nto 新城/ns 分局/nis 已/d 介入/v 调查/vn ，/w 警方/n 表示/v ，/w 该/rz 事件/n 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 张远/nr 摄/vg 
记者/nnt 22日/t 证实/v ，/w 21日/t 下午/t 3时/t 左右/f ，/w [陕西省/ns 西安市/ns 中心/nis 医院/nis]/nt 多/a 名/q [医护/vn 人员/n]/nnt 被/pbei 20多名/m 患者/n 家属/n 打伤/v 。/w 目前/t ，/w [西安市/ns 公安局/nis]/nto 新城/ns 分局/nis 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 
22日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p [西安市/ns 中心/nis 医院/nis 住院部/nis]/nt [四/m 楼/n]/mq 看到/v ，/w 位于/v 护士/nnt 站/vi 旁/f 约/d 有/vyou [15/m 平方米/q]/mq 的/ude1 医生/nnt 办公室/nis 里/f [一片/mq 狼藉/z]/nz 。/w 办公/vn 室内/s 部分/n 桌椅/n 被/pbei 砸坏/nz ，/w 横七竖八/nz 躺在/v 地上/s ，/w 打印机/n 、/w 打印纸/n 、/w 各种/rz 文件/n 资料/n 洒落/v [一/d 地/ude2]/mq ，/w [办公室/nis 隔间/n]/nz 的/ude1 布帘/nz 也/d 被/pbei 撕成/v 布条/n ，/w 地上/s 还/d 残留/vn 着/uzhe 不少/m 碎玻璃/nz 碴/n 。/w 一些/mq [医务/b 人员/n]/nz 正在/d 对/p 毁坏/v 的/ude1 物品/n 进行/vn 清理/v 。/w 
该院/r 内部/f 一名/mq 职工/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 事发/vi 原因/n 可能/v 是/vshi 住在/v 该院/r 的/ude1 一名/mq 得了/vi 脑膜炎/nhd 的/ude1 女孩/n 没有/v 被/pbei 医治/v 好/a ，/w 死/v 在/p 了/ule 医院/nis ，/w 引发/v 家属/n 不满/an ，/w 才/d 冲进/vf 住院部/nis 进行/vn 打/v 砸/v 的/ude1 。/w “/w 应该/v 是/vshi [5/m 名/q]/mq [医护/vn 人员/n]/nnt 受伤/vi ，/w 主治/vn 大夫/nnt 受伤/vi 较重/d ，/w 其他/rzv [医护/vn 人员/n]/nnt 都/d 是/vshi 皮外伤/nz 。/w ”/w 
目前/t ，/w 涉事/nz 双方/n 当事人/n 已/d 被/pbei 带到/v [西安市/ns 公安/n 新城/ns 分局/nis]/nt 西/f [五/m 路/n]/mq 派出所/nis 接受/v 进一步/d 调查/vn 。/w [西安市/ns 公安局/nis 新闻/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w [西安市/ns 公安局/nis]/nto 新城/ns 分局/nis 已经/d 对/p 此事/r 介入/v 调查/vn 。/w （/w 记者/nnt 梁爱平/nr ）/w 

