《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 又/d 来/vf 了/ule 一位/mq 重量级/b 人物/n 。/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 昨天/t 透露/v ，/w 章子怡/nr 已/d 为/p 陶晶莹/nr 代班/nrf 担任/v 节目/n 评委/nnt ，/w 她/rr 参与/v 录制/vn 的/ude1 节目/n 将/d 于/p 二月/t 中旬/t 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 
据/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目组/n 透露/v ，/w 陶子/nr 退出/v 近期/t 节目/n 录制/v ，/w 是因为/c 档期/n 冲突/vn 的/ude1 缘故/n ，/w 不过/c 选择/v 章子怡/nr 却/d 也/d 并非/v 临时/b 之/uzhi 举/v 。/w 节目组/n 方面/n 表示/v ，/w 在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 开播/v 之前/f ，/w 就/d 曾/d 打算/v 邀请/vn 多/a 位/q 明星/nnd 参与/v 节目/n ，/w 章子怡/nr 正是/v 人选/n 之一/rz 。/w 据/p 了解/v ，/w 在/p 前/f 不久/d 进行/vn 的/ude1 录制/vn 中/f ，/w 与/cc 陶子/nr 的/ude1 敏锐/a 和/cc 刁钻/a 相比/vi ，/w 章子怡/nr 没有/v 那么/c 犀利/a ，/w 更多/ad 的/ude1 时候/n ，/w 她/rr 与/cc 选手/n 是/vshi 亲昵/a 的/ude1 互动/vn 。/w 科学/n 判官/nnt 魏坤琳/nr 也/d 评价/vn 说/v ，/w 章子怡/nr 经常/d 举一反三/vl ，/w 并且/c 自己/rr 去/vf 尝试/v 挑战/vn 项目/n ，/w 表现/v 得/ude3 非常/d 好/a 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 本/rz 周五/t 播出/v 的/ude1 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 又/d 将/d 迎来/v 一位/mq “/w 奇人/n ”/w 。/w 出生于/v 辽宁/ns 渤海湾/ns 边/k 的/ude1 “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 盲人/n 选手/n 艾晓娃/nr ，/w 将/d 在/p 这/rzv 一期/b 节目/n 中/f 挑战/vn “/w 气息/n 辨物/nz ”/w ，/w 即/v 通过/p 吹气/nz “/w 看见/v ”/w 眼前/s 的/ude1 物品/n 。/w (/w 记者/nnt 韩亚栋/nr )/w 
