原/b 标题/n ：/w “/w 曾小贤/nr ”/w 陈赫/nr 疼/a 老婆/n ：/w 为/p 陪/v 她/rr 可以/v 不/d 打/v 游戏/n 
国内/s 自制/v 都市/n 情景剧/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 目前/t 正在/d 湖北/ns 、/w 东方/s 、/w 安徽/ns 、/w 黑龙江/ns [四/m 家/q]/mq 卫视/n 热/a 播/v ，/w 开播/v 当晚/t 就/d 登上/v 了/ule 收视/nz 冠军/nnt 的/ude1 宝座/n 。/w 该剧/r 围绕/v 一幢/mq 名叫/v “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 的/ude1 [青年/n 公寓/n]/nz ，/w 讲述/v 了/ule 公寓/n 内/f 青年/n [男女/n 之间/f]/nz 形形色色/bl 搞笑/vi 、/w 浪漫/a 的/ude1 故事/n 。/w 从/p 2009年/t 第一季/mq 开播/v 到/v 如今/t 的/ude1 第四季/mq 完结/v 篇/q ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 已经/d 陪/v 观众/n 走过/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 很多/m 观众/n 只/d 记得/v 剧/n 角/q 人物/n ，/w 却/d 不/d 知道/v 主演/v 的/ude1 名字/n 。/w 昨日/t ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 专访/vn 了/ule 该剧/r 主演/v 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 、/w 孙艺洲/nr 以及/cc 王传君/nr [四/m 位/q]/mq 演员/nnt ，/w 他们/rr 除了/p 自曝/nz 自身/rr 性格/n 和/cc 角色/n 差距/n 以外/f ，/w 更/d 提早/d 剧透/nz 大结局/nz 。/w 
“/w 曾小贤/nr ”/w 陈赫/nr 
戏/n 内/f ：/w 卖萌/nz 耍/v 贱/a 又/d 纠结/vi 
戏/n 外/f ：/w 专情/nz 温柔/a 很/d 靠谱/nz 
“/w 好男人/nz 就是/v 我/rr ，/w 我/rr 就是/v 曾小贤/nr 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 剧中/n 陈赫/nr 饰演/v 的/ude1 [电台/nis 主持人/nnt]/nnd 曾小贤/nr 的/ude1 口头禅/n ，/w 如此/rzv 自恋/vi 至极/vi 的/ude1 话/n 再/d 加上/v 不经意/a 的/ude1 抖/vi 眉/n 、/w 放电/vn 的/ude1 小眼/nhd ，/w “/w 贱/a 贱/a ”/w 的/ude1 曾小贤/nr 让/v 不少/m 观众/n [又/d 爱/v 又/d 恨/v]/nz 。/w 陈赫/nr 在/p 剧中/n 与/cc 娄艺潇/nr 饰演/v 的/ude1 女主角/nnt 胡一菲/nr 的/ude1 感情/n 动向/n 也/d 备受/v 关注/vn ，/w 从/p 第一季/mq 到/v 第四季/mq 5年/t 时间/n ，/w 两人/mq 还是/c 没有/v 明确/a 关系/n ，/w 在/p 《/w 爱/v 4/m 》/w 中/f 曾小贤/nr 前女友/nz 出现/v ，/w 曾小贤/nr 内心/n 摇摆不定/vl 。/w 
昨日/t ，/w 陈赫/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这样/rzv 的/ude1 乔/ag 段/q 是/vshi 编剧/nnt 故意/d 设定/v 的/ude1 ，/w “/w 他们/rr 俩/m 怎么样/ryv 算/v 幸福/a 快乐/a ？/w 一直/d 以来/f 打打/v 闹闹/nz 的/ude1 生活/vn 不是/c 也/d 很/d 快乐/a 么/y ？/w ”/w 虽然/c 剧中/n 对待/v 感情/n 纠结/vi 犹豫/a ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 陈赫/nr 却/d 是/vshi 个/q 行动派/nz ，/w “/w 如果/c 我/rr 是/vshi 曾小贤/nr ，/w 我/rr 是/vshi 绝对/d 不会/v 那么/c 犹豫/a 的/ude1 ，/w 一旦/d 确定/v 了/ule 我/rr 的/ude1 想法/n ，/w 就/d 会/v 直接/ad 去/vf 表白/v ，/w 不会/v 那么/c 磨叽/nz 。/w ”/w 去年/t 陈赫/nr 和/cc 自己/rr 相恋/v 十年/mq 的/ude1 女友/n 结婚/vi ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 他/rr 是/vshi 个/q 十足/z 的/ude1 好男人/nz ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 喜欢/vi 打/v 游戏/n ，/w 但/c 前提/n 一定/b 是/vshi 老婆/n 允许/v 我/rr 玩/v ，/w 而且/c 打/v 游戏/n 的/ude1 时间/n 一定/b 不能/v 超过/v 陪/v 她/rr 的/ude1 时间/n 。/w ”/w 
“/w 胡一菲/nr ”/w 娄艺潇/nr 
戏/n 内/f ：/w 野蛮/a 霸气/an 爱/v 动粗/nz 
戏/n 外/f ：/w 乖巧/a 可爱/a 又/d 贴心/a 
娄艺潇/nr 饰演/v 的/ude1 胡一菲/nr 在/p 剧中/n 是/vshi 令/v 男性/n 闻风丧胆/vl 的/ude1 女/b 汉子/n ，/w 虽然/c 外表/n 看上去/v 清纯/a 无公害/b ，/w 但/c 却/d 常常/d [变形/vi 金刚/n]/nz 附身/nz ，/w 大嗓门/n 还/d 爱/v 动用/v 武力/n 解决问题/v 。/w 娄艺潇/nr 如此/rzv 评价/vn 自己/rr 的/ude1 角色/n ：/w “/w 打/v 得/ude3 过/uguo 流氓/n ，/w 骂/v 得/ude3 过/uguo 瘪三/n ，/w 保护/vn 得了/vi 自己/rr ，/w 还/d 能/v 救/vn 得了/vi 曾小贤/nr 。/w ”/w 不过/c 出演/v 第一季/mq 的/ude1 时候/n ，/w 娄艺潇/nr 刚刚/d 大/a 二/m ，/w 同组/nz 的/ude1 男演员/nnd 都/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 师兄/n ，/w 自己/rr 却/d 要/v 在/p 剧中/n 对/p 他们/rr 非/b 打/v 即/v 骂/vn ，/w 所以/c 压力/n 特别/d 大/a ，/w 常常/d 是/vshi 镜头/n 前/f 刚/d 大喊大叫/vl 、/w 拳打脚踢/vl ，/w 导演/nnt 一/m 喊/v 卡/n ，/w 她/rr 就/d 马上/d 道歉/vi ，/w “/w 师兄/n ，/w 对不起/v ，/w 又/d 打/v 你/rr 了/ule ，/w 疼/a 不/d 疼/a ？/w ”/w 生活/vn 中/f 的/ude1 娄艺潇/nr 却/d 是/vshi 十足/z 的/ude1 软妹子/nz ，/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt 在/p 生活/vn 中/f 没有/v 那么/c 野蛮/a 粗暴/a ，/w “/w 平时/t 要是/c 也/d 那么/c 彪悍/nz 的话/udh ，/w 我/rr 就/d 嫁/v 不/d 出去/vf 了/ule 。/w ”/w 
“/w 吕子乔/nr ”/w 孙艺洲/nr 
戏/n 内/f ：/w 浪漫/a 花心/n 爱耍/nz 帅/ng 
戏/n 外/f ：/w 随意/ad 简单/a 很/d 低调/n 
从/p 第一季/mq 开始/v ，/w 孙艺洲/nr 饰演/v 的/ude1 吕子乔/nr 就/d 以/p 花心男/nr 的/ude1 形象/n 出现/v ，/w 昨日/t ，/w 孙艺洲/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v ：/w “/w 这个/rz 角色/n 其实/d 是/vshi 编剧/nnt 为了/p 满足/v 男性/n 观众/n 的/ude1 自/p 嗨/e ，/w 男人/n 都/d 希望/v 自己/rr 像/v 吕子乔/nr 一样/uyy 受/v 女人/n 欢迎/v 。/w ”/w 
在/p 第四季/mq 中/f ，/w 男/b [女演员/nnd 们/k]/nz 的/ude1 情感/n 戏/n 更多/ad ，/w 就/d 连/ulian 花心/n 的/ude1 吕子乔/nr 也/d 要/v [浪子/n 回头/vi]/nz ，/w 这/rzv 让/v 不/d 少女/n 观众/n 心动/v ，/w “/w 本来/d 编剧/nnt 还是/c 希望/v 我/rr 可以/v 继续/v 玩乐/vn 下去/vf ，/w 后来/t 我/rr 跟/p 编剧/nnt 沟通/v ，/w 不能/v 总是/d 那/rzv [几/d 招/v]/mq ，/w 观众/n 都/d 看/v 腻/v 了/ule 。/w ”/w 
“/w 关谷/nr ”/w ：/w 王传君/nr 
戏/n 内/f ：/w 呆/v 萌/vg 木讷/a 的/ude1 漫画家/nnt 
戏/n 外/f ：/w 常/d 被/pbei 误会/vn 成/v 外国人/n 
通过/p ，/w 《/w 好男儿/n 》/w 选秀/vi 出道/vi 的/ude1 王传君/nr 在/p 剧中/n 是/vshi 一位/mq 日本/ns 漫画家/nnt ，/w 思维/n 跳跃/v ，/w 但/c 在/p 爱情/n 上/f 迟钝/a 又/d 慢热/nz ，/w 与/cc 女生/n 相处/vi 木讷/a 而/cc 呆/v 萌/vg 。/w 因为/c 关谷/nr 这个/rz 角色/n 太/d 深入人心/vl ，/w 王传君/nr 常常/d 被/pbei 当成/v 外国人/n 。/w 昨日/t ，/w 王传君/nr 说/v ：/w “/w 其实/d 我/rr 是/vshi 中国人/n ，/w 有/vyou 观众/n 叫/vi 我/rr 滚回/nz 哪里/rys 哪里/rys ，/w 我/rr 冤枉/v 啊/y ！/w ”/w 
第四季/mq 不会/v 是/vshi 完结/v 篇/q 
昨日/t ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 也/d 采访/v 了/ule 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 的/ude1 编剧/nnt 汪远/nr ，/w 他/rr 肯定/v 地/ude2 表示/v [第/m 4/m 季/ng]/mq 不会/v 是/vshi 完结/v 篇/q ，/w “/w 我们/rr 也/d 希望/v 故事/n 可以/v 一直/d 拍/v 下去/vf 。/w ”/w 说/v 到/v 开放式/b 的/ude1 大结局/nz ，/w 汪远/nr 回应/vn 道/qv ：/w “/w 是不是/v 开放式/b 的/ude1 现在/t 还/d 不能/v 说/v ，/w 反正/d 是/vshi 观众/n 想不到/vl 的/ude1 结局/n 。/w ”/w 从/p 第一季/mq 开始/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 涉嫌/v 抄袭/vn 美剧/nz 的/ude1 话题/n 就/d 不断/d ，/w 第四季/mq 也/d 依然/d 被/pbei 网友/n 找到/v 了/ule 与/cc 美剧/nz 相似/a 的/ude1 桥段/n 。/w 对此/d ，/w 汪远/nr 也/d 解释/v 道/qv ：/w “/w 既然/c 人家/n 有/vyou 好/a 的/ude1 东西/n 我们/rr 为什么/ryv 不/d 学习/v 和/cc 借鉴/v 呢/y 。/w 其实/d 大家/rr 就是/v 为了/p 看/v 一个/mq 开心/a 。/w ”/w (/w 记者/nnt 陈柯羽/nr )/w 
