据/p 日本/ns SponichiAnnex/x 网站/n 1月22日/t 报道/v ，/w [日本/ns TBS/x 电视台/nis]/nt 4月/t 新番/nz 节目/n 《/w TBS/x 朝颜/nz 》/w 的/ude1 接班/vi 人选/n 已/d 正式/ad 敲定/v 。/w 艺人/nnt 出身/v 的/ude1 主播/nnt 夏目三久/nrj (/w [29/m 岁/qt]/mq )/w 及/cc [明治/t 大学/nis]/ntu 教授/nnt 斋/ng 藤/n 孝/ng (/w [53/m 岁/qt]/mq )/w 将/d 共同/d 主持/v 这/rzv 档/ng 新/a 节目/n 。/w 初次/d 挑大梁/vl 担任/v 晨间/nz 节目/n 的/ude1 夏目/nr 也/d 表示/v 内心/n 期待/v 不已/vi 。/w 这位/r [美女/n 主播/nnt]/nz 必将/d 以/p 其/rz 招牌/n 式/k 的/ude1 清爽/a 笑容/n ，/w 为/p 早茶/n 时分/n 的/ude1 节目/n 注入/v 活力/n 。/w 
制作人/nnt 武石浩/nr 明/ag 大力/d 称赞/v 夏目三久/nrj ，/w 对/p 其/rz 期望/vn 很高/d ，/w 表示/v “/w 主持/v 风格/n 多变/z 的/ude1 夏目/nr 擅长/v 各类/r [新闻/n 节目/n]/nz ，/w 相信/v 她/rr 也/d 一定会/nz 在/p 新/a 节目/n 中/f 展现/v 出/vf 更多/ad 的/ude1 魅力/n ”/w 。/w 
夏目三久/nrj 自/p 2011年/t 因/p 艳照/nz 事件/n 从/p [日本/ns 电视台/nis]/nt 引咎辞职/vl 后/f ，/w 一直/d 以/p 艺人/nnt 的/ude1 身份/n 活跃/a 于/p 新闻界/n 。/w 在/p 主持/v 了/ule [朝日/n 电视台/nis]/nt “/w 松子/n 和/cc 有/vyou 吉/b 的/ude1 愤怒/a 新党/nz ”/w 后/f 人气/n 大增/v 的/ude1 夏目/nr ，/w 受到/v 了/ule 来自/v 新闻界/n 及/cc 观众/n 方面/n 的/ude1 广泛/a 好评/n 。/w 此次/rz 出任/v [晨间/nz 新闻/n]/nz 节目/n ，/w 对/p 她/rr 而言/uls 也/d 是/vshi 新/a 挑战/vn 。/w “/w 我/rr 还是/c 首次/m 担任/v 晨间/nz 主持/v ，/w 心里/s 真的/d 非常/d 期待/v 。/w 为了/p 那些/rz 收看/v 我/rr 的/ude1 节目/n ，/w 与/cc 我/rr 一起/s 度过/v 早晨/t 时光/n 的/ude1 观众/n 朋友/n ，/w 我/rr 一定会/nz 努力/ad 的/ude1 !/w ”/w 夏目/nr 表示/v 。/w 
TBS/x 此前/t 的/ude1 [晨间/nz 新闻/n]/nz 节目/n 《/w 直/d 击/vg 早间/t 》/w 因为/c 主持人/nnt 受/v 次子/n 盗窃/v 被捕/vn 的/ude1 影响/vn 辞职/vi 后/f 无法/v 再/d 展开/v 。/w 武石浩/nr 明/ag 顺势/d 推出/v 全新/b 的/ude1 [早间/t 新闻/n]/nz 节目/n ，/w 并/cc 将/d 亲和力/n 十足/z 的/ude1 夏目/nr 与/cc 口才/n 了得/a 的/ude1 斋/ng 藤/n 孝/ng 教授/nnt 搭配/v ，/w 预备/vn 打造/v [一/d 款/q]/mq 博/ag 人/n 眼球/n 的/ude1 节目/n 。/w 
