21日/t ，/w 北京站/ns 广场/n 上/f 人头攒动/n ，/w 归心似箭/vl 的/ude1 人们/n 行色匆匆/vl 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 王苡萱/nr 摄/vg 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [北京/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ,/w [北京/ns 西站/nis]/nt 今天/t 将/d 开行/v 首/q 趟/qv “/w 红眼/v 高铁/nz ”/w [临客/n 列车/n]/nz ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 北京/ns 到/v 太原/ns 路程/n 近/a ，/w 行车/vn 时间/n 短/a ，/w 加/v 开/v 的/ude1 夜间/n 高铁/nz 临客/n 不会/v 影响/vn 高铁/nz 正常/a 的/ude1 检修/vn 工作/vn 。/w 
昨晚/t ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 发布/v 消息/n ，/w 2014年1月23日/t 、/w 24日/t 、/w 26日/t 至/p 28日/t 北京/ns 西—太原/nrf 加/v 开/v 临客/n G2619/x 次/qv ，/w 北京/ns 西/f [23/m :/w 58/m 开/v]/mq ，/w 太原/ns 2:31/m 到/v ，/w 历时/vi [2/m 小时/n]/mq [33/m 分钟/qt]/mq 。/w 2014年1月24日/t 、/w 25日/t 、/w 27日/t 至/p 29日/t 太原/ns —/w 北京/ns 西/f 加/v 开/v G2620/x 次/qv 。/w 今晚/t 发出/v 的/ude1 G2619/x 次/qv 夜班/n 临客/n ，/w 将/d 是/vshi [北京/ns 西站/nis]/nt 首次/m 开行/v 的/ude1 “/w 红眼/v 高铁/nz ”/w 。/w 
此外/c ，/w 2014年1月23日/t 、/w 24日/t 、/w 26日/t 至/p 28日/t 北京/ns 西—太原/nrf 加/v 开/v D2671/x 次/qv ，/w 北京/ns 西/f [23/m :/w 45/m 开/v]/mq ，/w 太原/ns 2:41/m 到/v ，/w 历时/vi [2/m 小时/n]/mq [56/m 分钟/qt]/mq 。/w 2014年1月24日/t 、/w 25日/t 、/w 27日/t 至/p 29日/t 太原/ns —/w 北京/ns 西/f 加/v 开/v D2672/x 次/qv ，/w 太原/ns [3/m :/w 17/m 开/v]/mq ，/w 北京/ns 西/f 6:00/m 到/v ，/w 历时/vi [2/m 小时/n]/mq [43/m 分钟/qt]/mq 。/w 
“/w 红眼/v 高铁/nz ”/w 或/c “/w 红眼/v 动车/n ”/w 主要/b 是/vshi 为了/p 满足/v 旅客/n 春运/n 回家/vi 的/ude1 需要/vn 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 会/v 提前/vn 投入/v 大量/m 的/ude1 人力/n 对/p 设备/n 进行/vn 检测/vn 、/w 养护/vn ，/w 由于/p 高铁/nz 采用/v 车载/b 控制系统/gi 和/cc 信号/n 系统/n ，/w 不/d 受/v 光线/n 影响/vn ，/w 白天/t 和/cc 夜间/n 都/d 可/v 开行/vn 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 调整/v 动车组/nz 的/ude1 检修/vn 周期/n ，/w 在/p 确保/v 检修/vn 质量/n 的/ude1 前提/n 下/f 再/d 投入/v 夜间/n 运行/vn 。/w （/w 记者/nnt 韩旭/nr ）/w 
■/w [名词/n 解释/v]/nz 
■/w 相关/vn 新闻/n 
北京/ns 春运/n 一周/mq 来/vf 查扣/v [18/m 辆/q]/mq “/w 黑/a 长途/b ”/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 黄海蕾/nr ）/w 昨天/t ，/w [北京市/ns 交通/n 执法/vn 总队/nis]/nt 联合/v 市/n [运输/vn 管理局/nis]/nto 等/udeng 多/a 部门/n 对/p 重点/n 客运站/nis 和/cc 交通/n 要道/n 开展/v 了/ule 省际/b 客运/n [市场/n 秩序/n]/nz 集中/v 行动/vn ，/w 重点/n 查处/v “/w 黑/a 长途车/n ”/w 非法/b 运营/vn 、/w “/w 黄牛/n ”/w 揽客/vi 、/w 省际/b 客车/n 站/vi 外/f 揽客/vi 、/w 超员/v 载客/vn 等/udeng 违法/vn [违章/vn 行为/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w [5/m 辆/q]/mq “/w 黑/a 长途车/n ”/w 因/p 非法/b 运营/vn 被扣/nz ，/w 乘客/n 最终/d 下车/vi 退钱/nz 。/w 
昨天/t ，/w 在/p 玉泉路/ns 地铁/n 口/n 东南角/f 辅路/nz ，/w 一辆/mq 开往/vf 赤峰/ns 的/ude1 “/w 蒙/b ”/w 字/n 牌照/n 违法/vn 过境/vn 车/n 被/pbei 执法/vn 人员/n 拦/v 下/f ，/w 车上/s 载有/v 20余名/m 乘客/n 。/w 一些/mq 乘客/n 表示/v ，/w 由于/p 买/v 不到/v 火车票/n ，/w 便/d 选择/v 了/ule 乘汽车/nz 回老家/vi ，/w 他们/rr 并不/d 知道/v 这些/rz 车/n 非法/b 运营/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 依照/p 相关/vn 管理/v 条例/n ，/w 执法/vn 总队/nis 将/d 对/p 违法者/n 处以/v [3/m 万元/q]/mq 以上/f 罚款/vi ，/w 车上/s 乘客/n 将/d 被/pbei 转运/v 到/v 省际/b 客运站/nis ，/w 通过/p [实名制/nz 购票/v]/nz 安检/n 乘车/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 16日/t 以来/f ，/w 执法/vn 人员/n 共/d 查获/v 省际/b [客运/n 车辆/n]/nz 违章/vn [22/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 省际/b [客运/n 车辆/n]/nz 站/vi 外/f 揽客/vi [16/m 起/vf]/mq ，/w 查扣/v “/w 黑/a 长途/b ”/w [18/m 辆/q]/mq 。/w 
