(/w 《/w [千万/m 别/d 错过/v]/nz 》/w 主持人/nnt 窦文涛/nr )/w 
[广东/ns 卫视/n]/nz 《/w [千万/m 别/d 错过/v]/nz 》/w 今晚/t 22:05/m 上档/nz ，/w 名嘴/nz 窦文涛/nr 的/ude1 [相亲/vi 节目/n]/nz 首/q 秀/ag 也/d 将/d 揭开/v [神秘/a 面纱/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 他/rr 此次/rz 带来/v 与/cc 锵锵/nz 不/d 一样/uyy 的/ude1 风格/n ，/w 侃/v 八卦/n ，/w 聊/v 两性/b 、/w 语锋/nz 直白/a 露骨/a ，/w 毒舌/nz 得/ude3 让/v 人/n 难以置信/vl ，/w 连/ulian 情感/n 专家/nnt 曲家瑞/nr 也/d 被/pbei 他/rr “/w 无耻/a ”/w 取笑/v 。/w 
“/w 曲家瑞/nr ，/w 你/rr 还/d 能/v 再/d 无耻/a 一些/mq 吗/y ？/w ”/w 
《/w [千万/m 别/d 错过/v]/nz 》/w 采用/v 周四/t 、/w [五/m 双/q]/mq 播/v ，/w 每期/r “/w 一个/mq 靓女/nz ，/w [七/m 个/q]/mq 男人/n 追/v ”/w 。/w 在/p 首期/n 录制/v 中/f ，/w 窦文涛/nr 一/m 开场/vi 就/d 拿/v 曲家瑞/nr 开涮/nz ，/w 调侃/v 她/rr “/w 用血/n 的/ude1 教训/n 把/pba 节目/n 名字/n 刻/v 在/p 了/ule 心中/s ”/w 。/w 节目/n 首位/n “/w 女神/n ”/w 是/vshi 来自/v 台湾/ns 的/ude1 美女/n 黄沐妍/nr ，/w 当/p 她/rr 为/p 男/b 嘉宾/n 纠结/vi 辗转/vi 时/ng ，/w 曲/ng 老师/nnt 欲/d ”/w 挺身而出/vl ”/w 帮忙/vi 检验/vn 男/b 嘉宾/n 的/ude1 肌肉/n ，/w 此时/r ，/w 窦文涛/nr 竟/d 伸手/vi 直指/v 她/rr 道/qv “/w 曲家瑞/nr ，/w 你/rr 还/d 可以/v 再/d 无耻/a 一些/mq 吗/y ？/w ”/w 这/rzv 一句话/l 顿时/d 让/v 全场/n 惊愕/a ，/w 激起/v 观众/n 的/ude1 怪/a 叫声/n 。/w 后来/t 面对/v 曲嘉瑞/nr 的/ude1 亢奋/a 状/ng ，/w 窦文涛/nr 更是/d 不/d 留情/vi 吐槽/nz “/w 你/rr 现在/t 是/vshi 荷尔蒙/n 不/d 正常/a 的/ude1 状态/n ，/w 不要/d 说话/vi ！/w 摸/v 就/d 可以/v 了/ule 。/w ”/w 
“/w 被/pbei 我/rr 错过/v 的/ude1 女孩子/n ，/w 她们/rr 应该/v 感到/v 庆幸/vn 。/w 但是/c ，/w 我/rr 的/ude1 心里/s 都/d 是/vshi 苦水/n 啊/y ！/w ”/w 据/p 节目组/n 介绍/v ，/w 窦文涛/nr 在/p 每期/r 开场/vi 都/d 有/vyou 个/q 脱口秀/nz ，/w 倾吐/v 自己/rr 的/ude1 情史/nz 。/w 今晚/t 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 他/rr 将/d 首/q 度/qv 谈起/v 当年/t 的/ude1 那些/rz ”/w 错过/v ”/w 。/w 
窦文涛/nr 毒舌/nz 侃/vg 两性/b 
从/p 主播/nnt 台/q 走向/v 舞台/n 的/ude1 窦文涛/nr ，/w 似乎/d 有点/d “/w 豁出去/vi ”/w 的/ude1 意味/n ，/w 经常/d 一秒钟/nz 由/p “/w 话唠/nz ”/w 变/v “/w 毒舌/nz ”/w ，/w 在/p 与/cc 嘉宾/n 互动/v 时/ng ，/w 言辞/n 不/d 加/v 修饰/vn ，/w 直/d 戳/v 人性/n 。/w 比如/v ，/w 在/p 车轮战/n 环节/n ，/w 女/b 嘉宾/n 要/v 排定/vn [四/m 位/q]/mq 男士/n 的/ude1 出场/vn 顺序/n ，/w 在/p 只能/v 看到/v 影子/n 和/cc 标签/n 的/ude1 情况下/nz ，/w “/w 女神/n ”/w 黄沐妍/nr 依次/d 选择/v 了/ule “/w 穿衣/v 显/v 瘦/a 、/w 脱衣/nz 有/vyou 肉/n ”/w 、/w “/w [16/m 万/d 女/b]/mq 粉丝/nf 的/ude1 男/b 神/n ”/w 、/w “/w 钱/n 生/v 钱/n 金融/n 男/b ”/w ，/w 窦文涛/nr 立即/d 接/v 话/n ，/w 讽刺/v 女人/n 都/d 是/vshi “/w 肉体/n 第一/m ”/w ，/w 让/v 黄沐妍/nr 大/a 感/vg 尴尬/a 。/w 此外/c ，/w 当/p 谈及/v [两性/b 关系/n]/nz 话题/n ，/w 害羞/a 的/ude1 男女/n 嘉宾/n 通常/d 都/d 以/p “/w 柏拉图/nrf ”/w 代替/v ，/w 而/cc 窦文涛/nr 则/d 直言/vi ，/w “/w 你们/rr 不/d 就是/v 在/p 说/v [婚前/t 性行为/n]/nz 嘛/y ，/w 男人/n 之所以/c 搞/v 柏拉图/nrf ，/w 那/rzv 是/vshi 为了/p 有一天/d 可以/v 不/d 柏拉图/nrf ！/w ”/w 
在/p 头/n [两/q 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 不论/c 男女/n ，/w 窦文涛/nr 都/d 一路/mq 吐槽/nz 到底/d 。/w “/w 我/rr 发现/v 男/b 嘉宾/n 都/d 喜欢/vi 顺/v 杆儿/n 爬/v ，/w 见风使舵/nz 。/w ”/w “/w 你/rr 都/d 不要/d 人家/n 了/ule ，/w 还/d 拉/v 人家/n 合唱/vn ，/w 心/n 真够/nz 黑/a 的/ude1 ”/w ，/w “/w 行/ng 了/ule ，/w 我/rr 看/v 行/ng 了/ule ，/w 再听/v 你/rr 唱歌/vi 会/v 有点/d 损害/v 听觉/n 神经/n 。/w ”/w 你/rr 还有/v 什么/ry 最后/f 的/ude1 遗言/n 要/v 留下来/v ？/w ”/w 现场/s ，/w 很多/m 专门/d 冲/v 着/uzhe 窦文涛/nr 来/vf 的/ude1 观众/n 都/d 表示/v 有/vyou 一些/mq 被吓/nz 到/v ，/w 但/c 赞誉声/n 依然/d 不绝于耳/vl 。/w “/w 太/d 惊艳/nz 了/ule ，/w 原来/d 窦/nz 老师/nnt 这么/rz 屌/n ！/w ”/w “/w 我/rr 想/v 这/rzv 就是/v 真/a 性情/n ，/w 妙语连珠/al ，/w 而且/c 每次/r 都/d 一语中的/nz ”/w ，/w “/w 看/v 不/d 出/vf 窦/nz 老师/nnt 这么/rz 闷骚/nz ，/w 很/d 爽/ag 很/d 过瘾/a 。/w ”/w 
