昨日，2014/t 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 大/a 联/vg 排/v ，/w 联/vg 排/v 增加/vn 了/ule 不少/m 新的/a 歌舞/n 类/q 节目/n ，/w 但是/c 除了/p 王二妮/nr 、/w 阿宝/nz 、/w 郝云/nr 、/w 杨洪基/nr ，/w 其他/rzv 知名/a 歌手/nnt 一个/mq 都/d 没/d 来/vf 。/w 另外/c ，/w 旅法/vn 魔术师/nnt Yif/x 亮相/vi 现场/s 。/w 值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 昨日/t 的/ude1 联/vg 排/v 中/f ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 的/ude1 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w 复活/vi ，/w 这样一来/dl ，/w 语言/n 类/q 节目/n 从/p [4/m 个/q]/mq 变成/v 了/ule [5/m 个/q]/mq ，/w 总算/d 不是/c “/w 史上/d 最少/d ”/w 了/ule 。/w 加上/v 已经/d 确定/v 的/ude1 小品/n 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 再次/d 有/vyou 两个/mq 小品/n 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 
姚贝娜/nr “/w 悲剧/n ”/w 了/ule 
在/p 昨日/t 的/ude1 联/vg 排/v 中/f ，/w 黄渤/nr 的/ude1 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w 改名/vi 为/p 《/w 向前/vi 冲/v 》/w 。/w 此外/c ，/w 歌舞/n 类/q 节目/n 数量/n 有所增加/v ，/w 新/a 加入/v 了/ule 主旋律/n 大合唱/n 《/w [光荣/a 与/cc 梦想/n]/nz 》/w 以及/cc 民俗/n 歌舞/n 《/w 黄河/ns 套马杆/nz 》/w 《/w [黄河/ns 船夫曲/n]/nz 》/w 。/w 增加/v 新/a 节目/n 后/f ，/w 姚贝娜/nr 成为/v 最大/gm 的/ude1 “/w 受害者/n ”/w ，/w 她/rr 独唱/vn 的/ude1 歌曲/n 只/d 保留/v 了/ule [1/m 分钟/qt]/mq ，/w 梁家辉/nr 与/cc 陈慧琳/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 也/d 由/p [4/m 分钟/qt]/mq 删减/v 到/v [3/m 分钟/qt]/mq 。/w 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 冯小刚/nr 可能/v 还/d 准备/v 了/ule “/w [秘密/n 武器/n]/nz ”/w 。/w 
[开心/a 麻花/nf]/nz 很/d 开心/a 
记者/nnt 从/p [央视/j 内部/f 人士/n 处/n]/nt 得知/v ，/w 身为/v 语言/n 节目/n 总/b 导演/nnt 的/ude1 赵本山/nr 对/p 仅/d 保留/v [4/m 个/q]/mq 语言/n 类/q 节目/n 感到/v 很/d 不满/an ，/w 开会/vi 时/ng 他/rr 甚至/d 放出/v 狠/d 话/n ：/w “/w 实在/d 不行/a 我/rr 现/tg 排/v 一个/mq 小品/n ！/w ”/w 当然/d ，/w 已经/d 没有/v 时间/n 编写/v 、/w 排练/v 新/a 小品/n 了/ule ，/w 为此/bl ，/w 冯小刚/nr 决定/v 复活/vn 一个/mq 小品/n ，/w 那/rzv 就是/v [开心/a 麻花/nf]/nz 的/ude1 《/w 同学会/nis 》/w 。/w 
《/w 同学会/nis 》/w 由/p 常远/nr 、/w 艾伦/nrf 、/w 王宁/nr 表演/vn ，/w 他们/rr 分别/d 饰演/v 银行/nis 科长/nnt 、/w 饭店/nis 老板/nnt 、/w 银行/nis 保安/b 。/w [3/m 个人/n]/mq 举行/v [同学/n 聚会/vi]/nz ，/w 保安/b 和/cc 饭店/nis 老板/nnt 都/d 请/v 科长/nnt 帮/v 他们/rr 办事/vn ，/w 但/c 科长/nnt 却/d 回忆/v 自己/rr 小时候/n 用/p 班费/n 给/p 自己/rr 买/v 镜子/n ，/w 结果/n 被/pbei 这/rzv 两个/mq 同学/n 教育/vn 的/ude1 事情/n ，/w 于是/cc ，/w 老板/nnt 和/cc 保安/b 都/d 不/d 找/v 科长/nnt 办事/vn 了/ule 。/w 
《/w 同学会/nis 》/w 的/ude1 复活/vn 使得/vi [开心/a 麻花/nf]/nz 再/d 爆/v “/w 双响炮/nz ”/w ，/w 同时/c 有/vyou 两个/mq 小品/n 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 此前/t 在/p 央视/j 蛇/n 年/qt 春晚/n ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 创作/vn 的/ude1 《/w 今天/t 的/ude1 幸福/a 2/m 》/w 《/w [大城/ns 小事/n]/nz 》/w 双双/q 入选/v ，/w 这/rzv 在/p 央视/j 春晚/n 的/ude1 历史/n 上/f 还是/c 第一次/mq 。/w 
董卿/nr 又/d 当/p “/w 托儿/n ”/w 
在/p [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v 中/f ，/w 春晚/n 导演/nnt 组/n 还有/v 一个/mq 全新/b 的/ude1 安排/vn ，/w 那/rzv 就是/v 邀请/vn 湖南/ns 、/w 浙江/ns 、/w 广西/ns 、/w [北京/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 主持人/nnt 与/cc 在/p 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 歌曲/n 版/n 比赛/vn 中/f 胜出/v 的/ude1 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 肖懿航/nr 一同/d 上台/vi 拜年/vi ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 何炅/nr 、/w 汪涵/nr 都/d 是/vshi 受邀/v 对象/n 。/w 
刘谦/nr 谢绝/v 上/f 春晚/n 后/f ，/w 旅法/vn 魔术师/nnt Yif/x 有望/v 成为/v 新亮点/nz ，/w 他/rr 的/ude1 “/w 托儿/n ”/w 依然/d 是/vshi 董卿/nr 。/w 不过/c 为了/p 保密/vn ，/w 董卿/nr 并/cc 没有/v 过多/d 参与/v ，/w 她/rr 只是/d 挑选/v 了/ule 一位/mq 观众/n 配合/v 魔术/n 。/w Yif/x 在/p 众目睽睽/vl 之下/f 把/pba [一枚/mq 硬币/n]/nz 变/v 弯/ng 了/ule ，/w 但/c 这个/rz 节目/n 很可能/nz 不是/c 除夕夜/t 表演/vn 的/ude1 魔术/n 。/w 
惊/v 现/tg “/w 天价/n 门票/n ”/w 
每年/r [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 网络/n 上/f 都会/n 有/vyou 商家/n 倒卖/v 春晚/n 门票/n ，/w 价格/n 还/d 越/d 飙/n 越高/d ，/w 今年/t 更是/d 出现/v 了/ule [55000/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 天价/n ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 网上/s 的/ude1 春晚/n [门票/n 价格/n]/nz 从/p [2000/m 元/q]/mq 到/v [55000/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 有的/rz 还/d 可以/v 选择/vn 座位/n 。/w 
