据/p 了解/v ，/w 赵毅/nr 主演/v 的/ude1 新剧/n 《/w 热血/n 奇侠/nz 》/w 以/p [民国/n 时期/n]/ns 大名鼎鼎/vl 的/ude1 [燕子/n 李三/nr]/nz 为/p 主人公/n ，/w 讲述/v 了/ule 一段/mq 江湖/n 情仇/n 。/w 曾经/d 是/vshi 一名/mq 京剧演员/nnd 的/ude1 赵毅/nr 扮演/v 侠盗/n 李三/nr 应该/v 不是/c 什么/ry 难事/n ，/w 不过/c 回忆起/v 当初/t 的/ude1 拍摄/vn 经过/p ，/w 他/rr 也/d 忍不住/v 吐/v 苦水/n ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 个/q 惩/vg 奸/ng 除恶/v 的/ude1 故事/n ，/w 其中/rz 有/vyou 很多/m 高难度/n 武打/n ，/w 虽然/c 我/rr 唱/v 京剧/n 时/ng 压/v 过/uguo 腿/n 、/w 翻过/v 跟头/n ，/w 但/c 真打/nz 起来/vf 也/d 迷糊/vi 。/w ”/w 有/vyou 场戏/nz 他/rr 就/d 被/pbei 对手/n 打/v 得/ude3 [稀/a 里/f 哗啦/o]/nz ，/w “/w 单一/a 对打/v 还/d 好/a ，/w 以/p 一/m 敌/vg 多/a 时/ng 我/rr 的/ude1 动作/n 也/d 多/a 了/ule ，/w 本来/d 上面/f 一拳/n 、/w 下面/f 一/m 腿/n ，/w [几/d 招/v]/mq 过后/v 记/vn 成/v 上面/f 一/m 腿/n 、/w 下面/f 一拳/n 了/ule 。/w 这时/rzt 一/m 抬脸/nz 就/d 被/pbei 打/v 趴下/vi 了/ule ”/w ，/w 说/v 到/v 这/rzv ，/w 赵毅/nr 也/d 忍不住/v 自嘲/vn ，/w “/w 本来/d 拍/v 的/ude1 我/rr 打/v 别人/rr ，/w 结果/n 变成/v 了/ule 我/rr 被/pbei 打/v 。/w 
[渤海/ns 早报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 崔娜/nr ）/w 由/p 赵毅/nr 、/w 李欣聪/nr 主演/v 的/ude1 近代/t 传奇/n 大戏/n 《/w 热血/n 奇侠/nz 》/w 将/d 于/p 1月29日/t 登陆/vi [天津/ns 电视台/nis]/nt [影视/b 频道/n]/nz “/w 晚/tg [八/m 点/qt]/mq 剧场/n ”/w 。/w 昨日/t （/w 22日/t ）/w 该剧/r 主演/v 赵毅/nr 、/w 李欣聪/nr 、/w 鲁诺/nrf 、/w 吴连生/nr 来到/v [天津/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt ，/w 陪伴/v [小/a 朋友们/nz]/nz 度过/v 了/ule 一个/mq 欢乐/a 的/ude1 下午/t 。/w 
很多/m 观众/n 认识/v 赵毅/nr 是/vshi 通过/p 《/w 大宅门/nz 》/w 、/w 《/w [雍正/n 王朝/n]/nz 》/w 、/w 《/w [天下/n 粮仓/n]/nz 》/w 等/udeng 一系列/b 热/a 播/v 剧/n 。/w 戏/n 外/f ，/w 他/rr 一直/d 热衷于/v [公益/n 事业/n]/nz ，/w 在/p 多次/mq 活动/vn 中/f 担任/v 爱心/n 大使/nnt 。/w 这次/r 来到/v [儿童/n 福利院/nis]/nt ，/w 出身/v 梨园/n 的/ude1 赵毅/nr 登台/vi 表演/vn 了/ule 京剧/n 《/w 盗御马/nz 》/w 唱段/n 。/w [小/a 朋友们/nz]/nz 除了/p 表演/v 魔术/n 和/cc 唱歌/vi 外/f ，/w 还/d 和/cc [四/m 位/q]/mq 主演/v 合唱/vn 了/ule 歌曲/n 《/w 让/v 我们/rr 荡起/nz 双桨/nz 》/w 。/w 马/n 年/qt 来到/v ，/w 赵毅/nr 也/d 向/p 孩子们/nz 送/v 上/f [新年/t 祝福/vn]/nz ，/w “/w 孩子们/nz 需要/v 帮助/vn ，/w 为/p 他们/rr 增加/v 话题/n ，/w 提高/v 关注度/nz 是/vshi 件/q 好事/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 赵毅/nr 主演/v 的/ude1 新剧/n 《/w 热血/n 奇侠/nz 》/w 以/p [民国/n 时期/n]/ns 大名鼎鼎/vl 的/ude1 [燕子/n 李三/nr]/nz 为/p 主人公/n ，/w 讲述/v 了/ule 一段/mq 江湖/n 情仇/n 。/w 曾经/d 是/vshi 一名/mq 京剧演员/nnd 的/ude1 赵毅/nr 扮演/v 侠盗/n 李三/nr 应该/v 不是/c 什么/ry 难事/n ，/w 不过/c 回忆起/v 当初/t 的/ude1 拍摄/vn 经过/p ，/w 他/rr 也/d 忍不住/v 吐/v 苦水/n ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 个/q 惩/vg 奸/ng 除恶/v 的/ude1 故事/n ，/w 其中/rz 有/vyou 很多/m 高难度/n 武打/n ，/w 虽然/c 我/rr 唱/v 京剧/n 时/ng 压/v 过/uguo 腿/n 、/w 翻过/v 跟头/n ，/w 但/c 真打/nz 起来/vf 也/d 迷糊/vi 。/w ”/w 有/vyou 场戏/nz 他/rr 就/d 被/pbei 对手/n 打/v 得/ude3 [稀/a 里/f 哗啦/o]/nz ，/w “/w 单一/a 对打/v 还/d 好/a ，/w 以/p 一/m 敌/vg 多/a 时/ng 我/rr 的/ude1 动作/n 也/d 多/a 了/ule ，/w 本来/d 上面/f 一拳/n 、/w 下面/f 一/m 腿/n ，/w [几/d 招/v]/mq 过后/v 记/vn 成/v 上面/f 一/m 腿/n 、/w 下面/f 一拳/n 了/ule 。/w 这时/rzt 一/m 抬脸/nz 就/d 被/pbei 打/v 趴下/vi 了/ule ”/w ，/w 说/v 到/v 这/rzv ，/w 赵毅/nr 也/d 忍不住/v 自嘲/vn ，/w “/w 本来/d 拍/v 的/ude1 我/rr 打/v 别人/rr ，/w 结果/n 变成/v 了/ule 我/rr 被/pbei 打/v 。/w 没/d 办法/n ，/w 谁/ry 叫/vi 演戏/vi 打/v 人/n 不/d 犯法/vi 呢/y 。/w ”/w 
该剧/r 女主角/nnt 由/p 毕业/v 于/p [北京/ns 舞蹈/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 李欣聪/nr 主演/v ，/w 凭借/p 《/w 娘家/n 的/ude1 故事/n 》/w “/w 李瑄/nr ”/w 一角/n 她/rr 一举成名/vl ，/w 随后/d 在/p 《/w [游戏/n 之/uzhi 王/n]/nz 》/w 、/w 《/w [响马/nz 太太/n]/nz 》/w 、/w 《/w [终极/n 恋人/n]/nz 》/w 等/udeng 影视剧/n 有/vyou 不俗/a 的/ude1 表现/vn 。/w 此次/rz 在/p 《/w 热血/n 奇侠/nz 》/w 中/f 出演/v 女主角/nnt 陈若云/nr 她/rr 亦/d 有/vyou 出色/a 表演/vn 。/w 
