据/p [日本/ns 新闻/n 网站/n]/nt “/w rocketnews24/x ./w com/x ”/w 1月22日/t 报道/v ，/w 美籍/b 华裔/n 设计师/nnt 马丁胡/nr (/w MartinHsu/x )/w 和/cc 玩具/n 生产/v 巨头/n Toyworks/x 强/a 强/a 联手/vd ，/w 欲/d 设计/vn 一组/mq 限量版/nz 宫崎骏/nr 公仔/nz ，/w 以/p 纪念/v 这位/r 动画/n 大师/nnt 的/ude1 卓越/a 贡献/n 。/w 
这/rzv 组/n 宫崎骏/nr 公仔/nz 将/d 限量/n [300/m 个/q]/mq ，/w 每个/r 售价/n 为/p [95/m 美元/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [575/m 元/q]/mq )/w ，/w 从/p 1月22日/t 开始/v 接受/vn 预定/vn ，/w 预计/v 4月/t 发售/v 。/w 售卖/v 公仔/nz 的/ude1 所有/b 收入/n 将/d 全部/m 捐献/v 给/p “/w Karakuwa/x -/w Maru/x ”/w 组织/n ，/w 以/p 支持/v “/w 3.11/m ”/w 重灾区/n 宫城县/ns [气仙沼/nz 市/n]/ns 的/ude1 海啸/n 灾/n 后/f 重建/v 工作/vn 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 张廷婷/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
