林志颖/nr 
已/d 全面/ad 复出/v 的/ude1 林志颖/nr 22日/t 晚/tg 参加/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 彩排/v ，/w 现场/s 小/a Kimi/x 驾/v 着/uzhe 小汽车/n 开心/a 在/p 舞台/n 上/f 来回/vd “/w 奔驰/vi ”/w ，/w 与/cc 爸爸/n 小志/nz 有/vyou 爱/v 互动/vn 。/w 
借助/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 超高/b 人气/n 林志颖/nr 宣布/v 全面/ad 复出/v ，/w 和/cc 儿子/n kimi/x 的/ude1 通告/n 和/cc 邀约/v 满满/z ，/w 而/cc 林志颖/nr 对于/p 广告商/nz 向/p 儿子/n 抛出/v 的/ude1 橄榄枝/n 十分/d 慎重/a ，/w 他/rr 坦言/v ，/w 的确/d 有/vyou 2/m 、/w [30/m 家/q]/mq 广告商/nz 想/v 找/v 小/a Kimi/x ，/w 自己/rr 也/d 不是/c 说/v 不想/v 让/v 他/rr 拍/v ，/w 只是/d 想/v 帮/v 他/rr 找到/v 适合/v 的/ude1 广告/n 。/w 
林志颖/nr 带/v 儿子/n 每次/r 现身/v 通常/d 都会/n 穿着/n 不同/a 式样/n 的/ude1 亲子装/nz ，/w 许多人/nz 都会/n 好奇/a 一些/mq 特别/d 的/ude1 亲子装/nz 是否/v 来自/v 私人/n 定制/n ，/w 林志颖/nr 笑言/nz [非常/d 感谢/v]/nz 老婆/n 陈若仪/nr 为/p 自己/rr 和/cc 儿子/n 的/ude1 用心/ad ，/w 因为/c 亲子装/nz 都/d 是/vshi 她/rr 亲自/d 打理/nz 的/ude1 。/w 尽管/c 陈若仪/nr 在/p 媒体/n 前/f 十分/d 低调/n ，/w 但/c 背后/f 为/p 家庭/n 的/ude1 付出/vn 一点/mq 都/d 不少/m 。/w 
当晚/t 参加/v 彩排/vn 的/ude1 还有/v 其他/rzv [四/m 位/q]/mq 爸爸/n 带着/vn 宝贝/n 们/k ，/w 田亮/nr [一家/n 三/m 口/n]/nz 一同/d 亮相/vi 献/v 唱/v ，/w 之前/f 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 电影版/nz 主题曲/n 《/w 宝贝/n 去哪儿/nz 》/w 由/p [五/m 个/q]/mq 小朋友/n 与/cc 妈妈/n 们/k 一起/s 演唱/v ，/w 轮/qv 到/v Cindy/x 演唱/v 时/ng 跑调/nz 得/ude3 离谱/a 引发/v 大家/rr 的/ude1 热/a 议/v ，/w 有/vyou 网友/n 说/v 森/ag 蝶/ng 果然/d 只/d 遗传/vn 了/ule 爸爸/n 的/ude1 体育/n 细胞/n ，/w 妈妈/n 叶一茜/nr (/w 微博/n )/w 的/ude1 唱功/nz 却/d 一点/mq 都/d 没/d 遗传/vn 到/v ，/w 而/cc 田亮/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 笑/v 称/vn ，/w 唱/v 得/ude3 好/a 不好/a 天生/b 的/ude1 ，/w 或许/d 以后/f 还/d 会/v 有/vyou 改变/v 。/w 对于/p [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 会/v 不会/v 再/d 带/v 女儿/n 参加/v ，/w 田亮/nr 表示/v 录制/vn 时/ng 可能/v Cindy/x 要/v 上学/vn 了/ule ，/w 至于/p 参/vg 不/d 参加/v ，/w 得到/v 那个/rz 时候/n 再考虑/nz 。/w 
