昨日/t ，/w 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 带/v 妆/vg 彩排/v 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 此次/rz 彩排/v 增加/vn 了/ule 一个/mq 语言/n 类/q 节目/n —/w —/w 由/p 麻花/nf 团队/n 带来/v 的/ude1 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w ，/w 题材/n 和/cc 冯巩/nr 的/ude1 小品/n 相似/a ，/w 都/d 是/vshi 讲述/v 给/p 领导/n 送礼/vi 的/ude1 故事/n 。/w 
昨日/t ，/w 在/p 央视/j 一号/mq 演播/v 大厅/n 里/f ，/w 蔡明/nr 、/w 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 姚贝娜/nr 、/w 冯巩/nr 等/udeng 众多/a 演员/nnt 参加/v 了/ule 彩排/v 。/w 而/cc 昨日/t 韩国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz 李敏镐/nr 已经/d 乘机/d 飞往/v 北京/ns 参加/v 春晚/n ，/w 但/c 彩排/v 中/f ，/w 他/rr 并未/d 现身/v 。/w 和/cc 上次/t 彩排/v 最大/gm 的/ude1 变化/vn 就是/v ，/w 增加/v 了/ule 一个/mq 语言/n 类/q 节目/n ，/w 就是/v 麻花/nf 团队/n 的/ude1 常远/nr 、/w 王宁/nr 、/w 艾伦/nrf 表演/vn 的/ude1 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w ，/w 此/rzs 节目/n 在/p 前/f 两次/mq 彩排/v 中/f 都/d 没有/v 亮相/vn 。/w 小品/n 题材/n 和/cc 冯巩/nr 的/ude1 小品/n 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 一个人/mq 》/w 相同/a ，/w 都/d 是/vshi 从/p 给/p 领导/n 送礼/vi 引发/v 出来/vf 的/ude1 小故事/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 节目/n 的/ude1 现场/s 效果/n 还是/c 不错/a 的/ude1 ，/w 基本/a 保持/v 了/ule 麻花/nf 团队/n 的/ude1 水平/n 。/w 另据/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 昨日/t 彩排/v 中/f 代表/nnt 时钟/n 一直/d 在/p 转/v 的/ude1 小彩旗/nz 并/cc 没有/v 像/v 上/f 一场/mq 一样/uyy 不停/v 地转/nz ，/w 而是/c 稍/d 作/v 休息/vn 。/w 
在/p 一号/mq 演播/v 大厅/n 的/ude1 后台/n ，/w 来自/v 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 的/ude1 [四/m 位/q]/mq 选手/n ，/w 接受/v 了/ule 央视/j [新闻/n 直播/vn 间/f]/nz 的/ude1 采访/vn 。/w 李琦/nr 用/p 一个/mq “/w 赞/vg ”/w 字/n 表达/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 心情/n ；/w 而/cc 汪小敏/nr 称/v 自己/rr 现在/t 还是/c 恍惚/a 的/ude1 ；/w 华晨宇/nr 只/d 说/v 了/ule 一个/mq “/w 美/b ”/w 字/n ；/w 肖懿航/nr 认为/v 自己/rr 现在/t 是/vshi “/w 兴奋/a ”/w 的/ude1 心情/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w [90/m 后/f]/mq 华晨宇/nr 在/p 接受/v 包括/v 央视/j 在/p 内/f 的/ude1 采访/vn 时/ng 都/d 是/vshi [惜字/nz 如/v 金/b]/nz ，/w 但是/c 昨日/t 当/p [出镜/nz 记者/nnt]/nnt 在/p 镜头/n 前/f 做/v “/w 总结/v 陈词/nr ”/w 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 在/p 后面/f 不断/d 地/ude2 吐/v 舌头/n 、/w 做鬼脸/nz 、/w 比/p “/w 耶/b ”/w 的/ude1 手势/n ，/w 十分/d 抢/v 镜/ng ，/w 如果/c 不是/c 特意/d 去/vf 听/v ，/w 观众/n 一定会/nz “/w 忘记/v ”/w 记者/nnt 说/v 了/ule 哪些/ry 话/n ！/w 不过/c ，/w 这样/rzv 的/ude1 镜头/n 相信/v 也/d 是/vshi 央视/j 新闻/n 里/f 少有/a 的/ude1 。/w 
■/w 相关/vn 新闻/n 
春晚/n 剧组/nis 再/d 声明/n “/w 门票/n 不卖/v ”/w 
春晚/n 彩排/v 一场/mq 接着/c 一场/mq ，/w 网站/n 上/f 也/d 出现/v 了/ule 倒卖/v 春晚/n 门票/n 的/ude1 票贩子/nnd ，/w 并且/c 价格/n 不菲/a 。/w 昨日/t ，/w 央视/j 春晚/n 节目组/n 再次/d 在/p 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 上/f 发出/v 声明/n ，/w 表示/v 春晚/n 彩排/v 以及/cc 直播/v 门票/n 不会/v 对外/vn 出售/v 。/w 
在/p 网上/s 记者/nnt 搜索/vn “/w 春晚/n 彩排/v ”/w ，/w 票价/n 从/p [2000/m 元/q]/mq 到/v [5000/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 价位/n 按/p 场次/qv 、/w 座位/n 区分/v 。/w 昨日/t ，/w 春晚/n 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng 平台/n 同时/c 发布/v 了/ule 声明/n ，/w “/w 近日/t ，/w 春晚/n 剧组/nis 发现/v 有人/r 在/p 网上/s 售卖/v 2014/m 春晚/n 彩排/v 、/w 直播/v 门票/n 。/w 对此/d ，/w 2014/m [中央/n 电视台/nis 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 剧组/nis 郑重/ad 声明/n ：/w 春晚/n 剧组/nis 从未/d 以/p 任何/rz 方式/n 、/w [渠道/n 销售/vn]/nz 春晚/n 门票/n ，/w 春晚/n 剧组/nis 提醒/v 广大/b 观众/n 、/w 网友/n 不要/d 相信/v ，/w 以免/c [受骗/vi 上当/vi]/nz 。/w ”/w 
春晚/n 的/ude1 门票/n 向来/d 都/d 是/vshi 抢手货/n ，/w 无论是/c 热衷于/v 节目/n 的/ude1 观众/n ，/w 还是/c 忠实/a 于/p 偶像/n 的/ude1 粉丝/nf ，/w 抑或/c 是/vshi 带着/vn 采访/v 任务/n 的/ude1 记者/nnt 们/k ，/w 都/d 希望/v 能/v 拥有/v 一张/mq 。/w 这/rzv 背后/f 隐藏/v 着/uzhe 的/ude1 是/vshi 一个/mq 供不应求/vl 的/ude1 “/w 市场/n ”/w 。/w 这种/r 抢手/a 的/ude1 “/w 内部/f 门票/n ”/w ，/w 似乎/d 一纸/mq 声明/n ，/w 无法/v 阻止/vn “/w 倒卖/v ”/w 的/ude1 脚步/n ，/w 也/d 只能/v 是/vshi 和/cc 自己/rr 撇清/nz 关系/n 。/w （/w 记者/nnt 解辰巽/nr ）/w 
