1月22日/t ，/w 西安市/ns 人大代表/nnt 、/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 魏民洲/nr 在/p 参加/v 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 新城/ns 代表团/n 审议/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 时/ng 强调/v ，/w 要/v 以/p 深化/v [城市/n 管理/vn]/nz 和/cc 社会/n 治理/vn 改革/vn 为/p 抓手/n ，/w [凝聚/v 共识/n]/nz 、/w 勇于/v 担当/v ，/w 加快/v 建设/vn [和谐/a 社会/n]/nz 、/w [宜居/nz 城市/n]/nz ，/w 努力/ad 让/v 市民/n 群众/n 生活/vn 得/ude3 更/d 舒适/a 更/d 幸福/a 。/w 
会上/n ，/w 参加/v 审议/vn 的/ude1 李德文/nr 、/w 王晓蓓/nr 、/w 贾合义/nr 、/w 郝树茂/nr 、/w 肖同春/nr 、/w 马超/nr 等/udeng 代表/nnt 围绕/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 就/d 城市/n [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 、/w 推进/vi [五/m 项/q]/mq 重点/n 工作/vn 、/w [食品/n 安全/an 监管/vn]/nz 、/w [社区/n 管理/vn]/nz 服务/vn 等/udeng 提出/v 了/ule 建议/n 。/w 魏民洲/nr 在/p 听取/v 大家/rr 的/ude1 发言/vn 后/f 说/v ，/w 董军/nr 市长/nnt 代表/nnt 市政府/n 作/v 的/ude1 工作报告/v ，/w 思路/n 清晰/a 、/w 重点/n 突出/a ，/w 体现/v 了/ule 中央/n 和/cc 省/n 、/w 市委/nis 的/ude1 要求/n ，/w 符合/v 我市/r 实际/n ，/w 是/vshi 一个/mq 改革创新/v 、/w 求真务实/vl 的/ude1 好/a 报告/n 。/w 
魏民洲/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全市/n 上下/f 紧盯/nz “/w [四/m 个/q]/mq 指标/n ”/w ，/w 以/p [五/m 项/q]/mq 重点/n 工作/vn 为/p 统揽/v ，/w 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 改革/vn 、/w 惠民生/nz ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 稳中有进/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a ，/w 这/rzv 其中/rz 包含/v 着/uzhe 全市/n 各级/r 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 市政府/n 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn 。/w 市委/nis [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 审议/v 通过/p 的/ude1 《/w 关于/p 深化/v [城市/n 管理/vn]/nz 和/cc 社会/n 治理/vn 改革/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w 是/vshi 我市/r 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 是/vshi 完善/v [城市/n 功能/n]/nz 、/w 强化/v [城市/n 管理/vn]/nz 、/w 提升/v 城市/n 品位/n 的/ude1 重要/a 抓手/n 。/w 要/v 加快/vn 简政放权/vl ，/w 制定/v 具体/a [实施/v 细则/n]/nz ，/w 该/rz 下放/v 基层/n 的/ude1 要/v 及时/ad 下放/v ，/w 该市/r 上/f 统一/vn 集中/v 的/ude1 要/v 尽快/d 集中/v ，/w 成熟/a 一个/mq 落实/v 一个/mq ，/w 完善/v 一项/mq 推进/vi 一项/mq 。/w 要/v 理顺/v 市/n 、/w 区/n 、/w 街道/ns 、/w 社区/n 权责/n ，/w 对/p 每条/d 街道/ns 、/w 每/rz 栋/q 楼宇/n 、/w 每个/r 小区/n 都/d 要/v 管理/vn 服务/vn 全/a 覆盖/v ，/w 做到/v 看得见/v 的/ude1 事/n 有人/r 问/v ，/w 存在/v 的/ude1 问题/n 有人/r 管/v 。/w 
魏民洲/nr 说/v ，/w [五/m 项/q]/mq 重点/n 工作/vn 是/vshi 市委/nis 、/w 市政府/n 坚持/v 一张/mq 蓝图/n 干/v 到底/d 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 是/vshi 立足/vi 当前/t 、/w 着眼/vi 长远/a 、/w 加快/v 建设/vn 美丽/a 西安/ns 的/ude1 基础性/n 工程/n ，/w 要/v 持之以恒/vl 、/w 扎实/a 推进/vi ，/w 务求/v 取得/v 更大/d 成效/n 。/w 要/v 抢/v 抓/v [西咸/nz 新区/n]/nz 成为/v [国家级/b 新区/n]/nz 、/w 国家/n 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 等/udeng 历史/n 机遇/n ，/w 科学/n 划定/v 城市/n 边界线/n ，/w [文化/n 旅游/vn]/nz 先行/vi 加快/v 建设/vn 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ，/w 努力/ad 打造/v 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 重要/a 枢纽/n 、/w [西部/f 大/a 开发/vn]/nz 的/ude1 新/a 引擎/n 和/cc [中国/ns 特色/n]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 范例/n 。/w 
