原/b 标题/n ：/w 自学/vn 上/f 大学/nis 开/v 网店/nz 谋/v 自立/vn 轮椅/n 女子/n 梦想/n 创/v [服装/n 品牌/n]/nz 
“/w 叮咚/o ”/w ，/w 电脑/n QQ/x 传出/v 提示/vn 声/qv ，/w 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f 的/ude1 姜静/nr 从/p 书本/n 里/f [抬起/v 头/n 来/vf]/nz ，/w 她/rr 用/p 手背/n 揉/v 了/ule 揉/v 眼睛/n ，/w 然后/c 十指/n 飞舞/v ，/w 快速/d 敲打/v 出/vf 对/p 客户/n 的/ude1 问候/vn 。/w 
[36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 姜静/nr ，/w 有/vyou 26年/t 是/vshi 在/p 轮椅/n 上/f 度过/v ，/w 但/c 她/rr 没有/v 丧失/vn 生活/vn 的/ude1 信心/n ，/w 她/rr 通过/p 自学/vn 参加/v [成人/n 高考/vn]/nz 考上/v 大学/nis ，/w 又/d 开设/v 网店/nz 努力/ad 自食其力/vl 。/w 昨日/t ，/w 姜静/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 现在/t 每天/r 看书/vi ，/w 就是/v 希望/vn 有/vyou 天/qt 能/v 创建/vn 自己/rr 的/ude1 [服装/n 品牌/n]/nz 。/w 
豆蔻年华/n 突然/ad 瘫痪/vi 
坚强/a 女孩/n 靠/v 自学/vn 上/f 大学/nis 
姜静/nr 家住/v 汉口/ns 长/a 港/n 路/n 阳光/n [花园/n 社区/n]/nz ，/w 今年/t [36/m 岁/qt]/mq 。/w 
[10/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 她/rr 突然/ad 得了/vi 皮肌炎/nhd ，/w 肌肉/n 失去/v 免疫力/n ，/w 逐渐/d 萎缩/vi ，/w 导致/v 下半身/n 瘫痪/vi 。/w 父母/n 带着/vn 她/rr 到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 寻医/vi 问诊/vi ，/w 可是/c 依然/d 没有/v 治/v 好/a 。/w 
生病/vi 前/f ，/w 姜静/nr 的/ude1 成绩/n 在/p 班级/n 里/f 数一数二/bl ，/w 虽然/c 失去/v 了/ule 行动/vn 能力/n ，/w 但/c 她/rr 依然/d 不想/v 放弃/v 学习/vn 。/w 每逢/v 新学期/nz 开学/vi ，/w 姜静/nr 的/ude1 母亲/n 就/d 到/v 学校/nis 里/f 去/vf 把/pba 课/n 本领/n 回家/vi ，/w 姜静靠/nr 着/uzhe 课本/n 和/cc 买/v 来/vf 的/ude1 参考书/n 自习/v ，/w 除了/p 生病/vi 住院/vn ，/w 她/rr 一直/d 坚持/v 不辍/nz 。/w 之后/f ，/w 她/rr 参加/v [成人/n 高考/vn]/nz ，/w 考入/v 了/ule [江汉/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 计算机系/nit 。/w 
不/d 抱怨/v 不/d 放弃/v 
QQ/x 群/ng 里/f 鼓励/v 全国/n 病友/n 
常/d 有人/r 对/p 姜静/nr 说/v ，/w 你/rr 如此/rzv 聪明/a ，/w 得/ude3 这样/rzv 的/ude1 病/n 真是/d 太/d 可惜/v 了/ule ，/w 对/p 你/rr 真/a 不/d 公平/a 。/w 但/c 姜静/nr 从来不/d 抱怨/v 。/w 
姜静/nr 还是/c 一个/mq 皮肌炎/nhd 患者/n QQ/x 群/ng 的/ude1 群/ng 管/v ，/w 是/vshi [全国/n 各地/rzs]/nz 病友/n 们/k 的/ude1 [知心/a 姐姐/n]/nz 。/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 患/v 这样/rzv 的/ude1 病/n 之后/f ，/w 会/v 经历/n “/w 希望/v ”/w 、/w “/w 抱怨/v ”/w 、/w “/w 生气/a ”/w 、/w “/w 接受/v ”/w [四/m 个/q]/mq 心理/n 阶段/n 。/w 到/v 最后/f ，/w 病友/n 们/k 会/v 接受/vn 现实/n ，/w 并/cc 努力/ad 去/vf 适应/v 这样/rzv 的/ude1 生活/vn 。/w 现在/t ，/w 群/ng 里/f 有/vyou [100/m 多个/mq]/mq [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 皮肌炎/nhd 患者/n ，/w 大家/rr 经常/d 在/p 一起/s 交流/vn 患病/vi 之后/f 的/ude1 困难/an 、/w 想法/n ，/w 相互/d 鼓励/v 走过/v 难关/n 。/w 
网上/s 创办/v 服装店/nis 
梦想/n 创造/v [服装/n 品牌/n]/nz 
一年/mq 多/a 以前/f ，/w 姜静开/nr 起/vf 了/ule 属于自己/v 的/ude1 网店/nz “/w 静/a 敬/v 小屋/n 2012/m ”/w ，/w 主要/b 销售/v 睡衣/n 。/w 
为了/p 和/cc 客户/n 沟通/v ，/w 她/rr 常常/d 一个人/mq 忙/v 到/v 晚上十一二/t 点/qt 才能/n 睡/v 。/w 每当/p 看到/v 顾客/n 打/v 了/ule 一个/mq 中/f 评/v ，/w 她/rr 也/d 会/v 气得/v 落泪/vi 。/w 现在/t ，/w 她/rr 希望/v 能/v 认真/ad [经营/vn 好/a 自己/rr]/nz 的/ude1 网店/nz ，/w 力所能及/al 地/ude2 赚/v 一些/mq 钱/n 。/w 她/rr 觉得/v ，/w 父母/n 为/p 她/rr 付出/v 了/ule 很多/m ，/w 希望/v 能/v 帮助/vn 家中/s 减轻/v 一点/mq 负担/n 。/w 
快/a 过年/vi 了/ule ，/w 快递公司/nis 也/d 陆续/d 放假/vi ，/w 网店/nz 的/ude1 生意/n 变得/vi 清淡/a ，/w 姜静/nr 又/d 开始/v 捡起/nz 日语/n 课本/n 。/w “/w 多/a 学/v 一门/mq 语言/n 总是/d 有/vyou 用/p 的/ude1 ，/w 说不定/vl 我/rr 的/ude1 网店/nz 以后/f 也/d 做/v 国外/s 生意/n 呢/y 。/w ”/w 姜静/nr 对/p 自己/rr [充满/v 信心/n]/nz ，/w 她/rr 说/v ，/w 因为/c 从小/d 自学/vn ，/w 她/rr 对/p 知识/n 的/ude1 [理解/v 能力/n]/nz 很强/d 。/w 现在/t ，/w 她/rr 经常/d 阅读/v 一些/mq [服装/n 设计/vn]/nnt 、/w [女装/n 品牌/n]/nz 推广/vn 类/q 的/ude1 书籍/n ，/w “/w [也许/d 有一天/d]/nz ，/w 我/rr 也/d 能/v 创造/vn 出/vf 属于自己/v 的/ude1 [服装/n 品牌/n]/nz 。/w ”/w （/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 记者/nnt 吴质/nr 袁喆/nr ）/w 
