原/b 标题/n ：/w 姜淼/nr 王冬婉/nr 音乐会/n 巡演/v 海报/n 曝光/vi 时尚/n 与/cc 古典/b 碰撞/vn 
姜淼/nr 、/w 王冬婉/nr 古筝/n 新筝/nz 独奏/vn 音乐会/n 全国/n 巡演/v 即将/d 开演/vi ，/w 首场/n 将/d 于/p 1月25日/t 在/p 沈阳/ns [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 从/p 曝光/vi 的/ude1 巡演/vn 海报/n 中/f 可以/v 看到/v ，/w 两位/mq 青年/n 古筝/n 大师/nnt 穿梭/vi 于/p [古典/b 与/cc 现代/ntc]/nz ，/w 淡雅/a 中/f 不/d 失/v 优美/a ，/w 极/d 具/vg 韵味/n ，/w 更/d 预示/v 着/uzhe 这次/r 古筝/n 新筝/nz 全国/n 巡演/v 将/d 于/p 时尚/n 与/cc 古典/b 中/f 碰撞/vn 出/vf 新的/a 火花/n 。/w 
据悉/v ，/w 姜淼/nr 、/w 王冬婉/nr 在/p 首场/n 音乐会/n 将/d 上演/v [10/m 部/q]/mq 大型/b 古筝/n 新筝/nz 作品/n 。/w 此次/rz 音乐会/n 在/p 作品/n 选材/n 上/f 十分/d 丰富/a ，/w 姜淼/nr 与/cc 王冬婉/nr 将/d 通过/p 琴弦/n 表现/v 沿海/f 人民/n 以及/cc 山区/n [人民/n 生活/vn]/nz ，/w 更/d 有/vyou 描绘/v 现代/ntc 事件/n 及/cc [历史/n 事件/n]/nz 的/ude1 大型/b 作品/n ；/w 在/p 演奏/v 语言/n 上/f 多样化/vi ，/w 既有/v 描绘/vn 本土/n 风情/n 又/d 有/vyou 写意/n [异域/n 风情/n]/nz ，/w 既有/v 突出/a 古筝/n 韵味/n 又/d 彰显/v 新筝/nz 的/ude1 乐器/n 功能/n ；/w 在/p 演出/v 形式/n 上/f 则/d 采用/v 独奏/vn 与/cc 协奏/v 相结合/nz 的/ude1 方式/n ，/w 透过/v 不同/a 风格/n 作品/n 的/ude1 演奏/vn ，/w 展示/v 出/vf 姜淼/nr 、/w 王冬婉/nr 对/p 古筝/n 和/cc 新筝/nz 的/ude1 较强/d 的/ude1 驾驭/vn 能力/n ，/w 显现/v 出/vf 她们/rr 在/p 古筝/n 新筝/nz 方面/n 的/ude1 出众/a 才华/n 。/w 
