“/w 新/a 修订/v 的/ude1 足协/nis 章程/n 进步/vn 了/ule ，/w 开始/v 实质性/n 推进/vi [管/v 办/v 分离/vi]/nz 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w ”/w 今天/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 闭幕/vi ，/w 一位/mq 头发/n 花白/z 、/w [精神/n 矍铄/a]/nz 的/ude1 老人/n 会/v 后/f 仍/d 透过/v 老花镜/n 反复/d 观看/v 手头/n 的/ude1 会议/n 材料/n 。/w 
他/rr 是/vshi [71/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈培德/nr 。/w 2003年/t ，/w 他/rr 从/p [浙江省/ns 体育局/nis]/nto 局长/nnt 的/ude1 位子/n 上/f 退/v 了/ule 下来/vf ，/w 近/a 10年/t 来/vf 与/cc 足球/n 的/ude1 交集/v 不/d 多/a 。/w [中国/ns 足协/nis]/nt 这次/r 将/d 他/rr 列为/v [特邀/vn 嘉宾/n]/nz ，/w 派/v 专车/n 把/pba 他/rr 从/p 机场/nis 直接/ad 送到/v 足/a 代/q 会/v 会场/n 。/w 对于/p 能够/v 给/p [中国/ns 足球/n]/nz 建言/nz 献策/vi ，/w 陈培德/nr 既/c 激动/a 又/d 高兴/a 。/w 
陈培德/nr 的/ude1 名字/n 被/pbei 广大/b 球迷/n 熟知/v ，/w 并非/v 因/p 他/rr 此前/t 担任/v [浙江省/ns 体育局/nis]/nto 局长/nnt ，/w 而是/c 因为/c 在/p 2001/m 年底/f 由/p 他/rr 和/cc [浙江/ns 绿城/ns 俱乐部/nis]/nt 老板/nnt 宋卫平/nr 等/udeng 人/n 掀起/v 的/ude1 那场/r 中国/ns 足坛/n “/w [打黑/nz 风暴/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 那/rzv 次/qv 打黑/nz ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 出面/vi 却/d 找/v 不到/v 证据/n ，/w 事情/n 最后/f 不了了之/vl 。/w 而/cc [公安/n 部门/n]/nz 一/m 介入/v ，/w 效果/n 就/d 不/d 一样/uyy 了/ule 。/w 2010年/t 的/ude1 ‘/w [反/vi 赌/v 扫黑/nz]/nz ’/w 一下子/mq 抓/v 起来/vf 那么/c 多/a 人/n ，/w 让/v [中国/ns 足球/n]/nz 能够/v 重新/d 在/p 健康/a 、/w 干净/a 的/ude1 环境/n 中/f 发展/vn 。/w ”/w 陈培德/nr 表示/v ，/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz 是/vshi 杜绝/v 足协/nis 官员/nnt 出现/v 贪/vn 腐/vg 的/ude1 [有效/a 途径/n]/nz ，/w 只有/c 足协/nis 不再/d 办/v 比赛/vn ，/w 把/pba [权力/n 下放/v]/nz 到/v 联赛/n 理事会/nis 和/cc 中超/n 公司/nis ，/w 才能/n 让/v 想/v 腐败/an 的/ude1 官员/nnt 不能/v 腐/vg 。/w 
陈培德/nr 透露/v ，/w 他/rr 曾/d 于/p 2011年/t 专门/d 就/d “/w [反/vi 赌/v 扫黑/nz]/nz ”/w 的/ude1 成果/n 给/p 中央/n 领导/n 写/v 过/uguo 一封信/mq ，/w 信/n 中/f 提/v 了/ule [4/m 点/qt]/mq 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 反思/vn 2001年/t 足坛/n 反/vi 黑/a 半途而废/vl 的/ude1 教训/n ；/w 二/m 是/vshi 举一反三/vl ，/w 除了/p 足球/n 反/vi 腐/vg ，/w 其他/rzv [体育/n 项目/n]/nz 也/d 要/v 反/vi 腐/vg ；/w 三/m 是/vshi 要/v 启动/vn 问责制/nz ；/w 四/m 是/vshi 要/v 深化/vn 足球/n 改革/vn ，/w 推进/vi [管/v 办/v 分离/vi]/nz 。/w 不久/d 后/f ，/w 中央/n 领导/n 专门/d 就此/d 作出/v 批示/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 开始/v 研究/vn [管/v 办/v 分离/vi]/nz [实施/v 方案/n]/nz 。/w 
“/w 这次/r 会议/n 已经/d 确定/v ，/w 从/p 今年/t 联赛/n 开始/v ，/w 足协/nis 将/d 联赛/n 的/ude1 自主权/n 下放/v ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 真正/d 符合/v 足球/n 发展/v 规律/n 的/ude1 做法/n ，/w 足协/nis 不能/v 既/c 当/p 运动员/nnt 又/d 当/p 裁判员/nnt 了/ule 。/w ”/w 不过/c ，/w 陈培德/nr 仍/d 不/d 太/d 放心/v ，/w “/w 未来/t 还/d 得/ude3 看/v 足协/nis 的/ude1 监管/vn 能/v 不能/v 到位/vn ，/w 理事会/nis 的/ude1 [人员/n 素质/n]/nz 高/a 不/d 高/a …/w …/w ”/w 
“/w 我/rr 已经/d 70多岁/m 了/ule ，/w 不/d 知道/v 还/d 能/v 不能/v 看到/v 20年/t 后/f [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 成功/a ，/w 但/c 我/rr 希望/v 活/v 到/v 中国/ns 成为/v [亚洲/ns 足球/n]/nz 强国/n 的/ude1 那一天/mq 。/w ”/w 陈培德/nr 说/v 。/w (/w 记者/nnt 王洋/nr )/w 
