昨日/t 13：01/m ，/w [镇坪县/ns 牛头/nz 店/n]/nt 镇/n 天坑/nz 峡/ng 段/q （/w 平/v 镇/n 路/n 69/m [KM100M/x 处/n]/nt ）/w 发生/v 一起/s [重大/a 交通事故/nz]/nz ，/w 一辆/mq 牌照/n 为/p （/w 渝/b AS0190/x ）/w 巫溪县/ns 大巴/n 车/n 与/cc 一辆/mq 牌照/n 为/p （/w 陕/b G11255/x ）/w 镇坪/nz 通/v 村/n 客运/n 车/n 相撞/vi 。/w 事故/n 导致/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [9/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w [事故/n 现场/s]/nz 目击者/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 事发/vi 时/ng 巫溪县/ns 大巴/n 车/n 的/ude1 车头/n 撞/v 在/p 了/ule 镇坪/nz 通/v 村/n 客运/n 车/n 车身/n 中部/f 的/ude1 车门/n 处/n ，/w 巨大/a 的/ude1 撞击/vn 力/n 造成/v 通/v 村/n 客运/n 车上/s 的/ude1 [5/m 名/q]/mq 乘客/n 当场/d 死亡/vi 。/w 死者/n 均/d 为/p 镇坪县/ns 人/n ，/w 其中/rz 有/vyou 一对/mq 是/vshi 刚刚/d 结婚/vi 的/ude1 新婚/n 夫妻/n ，/w 与/cc 他们/rr 同车/nz 的/ude1 姑姑/n 也/d 在/p 事故/n 中/f 不幸/a 遇难/vi 。/w 
记者/nnt 从/p 镇坪/nz [县委/nis 宣传部/nis]/nt 了解到/v ：/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w [镇坪/nz 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 立即/d 启动/v 了/ule 《/w 交通事故/nz [应急/vn 预案/n]/nz 》/w ，/w 组织/n 相关/vn 单位/n 人员/n 赶赴/v 现场/s 救援/vn ，/w 目前/t ，/w 伤员/n 均/d 已/d 送/v 至/p 县/n 医院/nis 全力/d 救治/vn ，/w 各项/r [应急/vn 救援/vn]/nz 措施/n 正在/d 进行/vn 中/f ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 之中/f 。/w （/w 记者/nnt 吴琛/nr ）/w 
记者/nnt 22日/t 从/p [陕西省/ns 镇坪县/ns 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 当日/t 下午/t 13时/t 许/v ，/w 该县/r 境内/s 发生/v 一起/s 交通事故/nz ，/w 目前/t 已/d 导致/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [9/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
22日/t 下午/t 13时01分/t ，/w [陕西省/ns 镇坪县/ns 牛头/nz 店/n]/nt 镇/n 天坑/nz 峡/ng 段/q (/w 平/v 镇/n 路/n [69/m KM/x]/mq +/w [100/m M/x]/mq 处/n )/w 发生/v 一起/s 交通事故/nz ，/w 一辆/mq 牌照/n 为/p (/w 渝/b AS0190/x )/w 巫溪县/ns 大/a 班车/n 与/cc 一辆/mq 牌照/n 为/p (/w 陕/b G11255/x )/w 镇坪/nz 通/v 村/n 客运/n 车/n 相撞/vi 。/w 
目前/t ，/w 事故/n 已/d 导致/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [9/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 伤员/n 均/d 已/d 送/v 至/p 县/n 医院/nis 救治/vn ，/w 各项/r [应急/vn 救援/vn]/nz 措施/n 正在/d 紧张/a 有序/a 进行/vn ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 之中/f 。/w 
镇坪县/ns 位于/v 陕西省/ns 东南部/f ，/w 大巴山/ns 北麓/f ，/w 有/vyou “/w 鸡鸣/nz 一声/mq 听/v 三省/nz ”/w 、/w “/w 一/m 脚踏/v 三省/nz ”/w 之/uzhi 称/v 。/w (/w 记者/nnt 冽/n 玮/nz )/w 
记者/nnt 22日/t 下午/t 从/p 陕西省/ns 安康市/ns 应急/vn 办/v 获悉/v ，/w 位于/v 安康市/ns 境内/s 的/ude1 镇坪县/ns 发生/v 一起/s 交通事故/nz ，/w 造成/v [5/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi ，/w [9/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事故/n 发生于/v 下午/t 1时/t 左右/f ，/w 一辆/mq 重庆/ns 巫溪县/ns 的/ude1 大客车/n 与/cc 镇坪县/ns 通/v 村/n 客运/n 车/n 在/p [镇坪县/ns 牛头/nz 店/n]/nt 镇/n 天坑/nz 峡/ng 段/q 相撞/vi ，/w 造成/v 通/v 村/n 客运/n 车上/s 有/vyou [5/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi ，/w [9/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 其中/rz [1/m 人/n]/mq 伤势/n 较重/d ，/w 受伤/vi 人员/n 已/d 被/pbei 送往/v [镇坪县/ns 人民/n 医院/nis]/nt 进行/vn 救治/vn 。/w 
目前/t ，/w [事故/n 现场/s]/nz 已经/d 处理/vn 完毕/vi ，/w 交通/n 已/d 恢复/v 正常/a ，/w 各项/r [应急/vn 救援/vn]/nz 措施/n 正在/d 进行/vn ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 之中/f 。/w 新华网/nz 西安/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 梁爱平/nr ）/w 
