每年/r 春运/n ，/w 由/p 大城市/n 往/p 中小城市/n 的/ude1 乘客/n 较多/d ，/w 反之/c 则/d 较少/ad 。/w 近日/t ，/w 一些/mq “/w 冷门/n ”/w 的/ude1 反向/f 机票/n 已/d 跌破/v [10/m 元/q]/mq 。/w 
西安/ns 小伙/n 陈志强/nr 在/p 北京/ns 工作/vn ，/w 以前/f 每年/r 春节/t 都/d 是/vshi 回/v 西安/ns 看望/v 父母/n ，/w 今年/t 他/rr 打算/v 把/pba 父母/n 接到/v 北京/ns 过年/vi 。/w 他/rr 在/p 网上/s 查到/v ，/w 除夕/t 前/f 两天/mq 西安/ns 飞/vi 北京/ns 的/ude1 [特价/n 机票/n]/nz ，/w 只要/c 
[3/m 块钱/q]/mq ，/w 起初/d 有点/d 不/d 敢/v 相信/v ，/w 抱着/v 试试看/v 的/ude1 心理/n 预订/v ，/w 竟然/d 买/v 到/v 了/ule ，/w 加上/v 燃油费/nz 、/w 保险/n ，/w 两张/mq 机票/n 只/d 花/n 了/ule [406/m 元/q]/mq ，/w 比/p 一张/mq 西安/ns 到/v 北京/ns 的/ude1 高铁/nz 二等/b 座/q 票价/n 还/d 低/a 。/w 
西安/ns 去/vf 北京/ns 等/udeng 地/ude2 高铁/nz 票/n 较/d 充足/a 
春运/n 以来/f ，/w 陕西/ns 铁路/n 累计/vd 发送/v 旅客/n [113/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [22/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增长/v 30%/m 。/w 昨日/t ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 发送/v 旅客/n [19/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
从/p 客票/n 预售/v 情况/n 来看/u ，/w 未来/t [10/m 天/qt]/mq 内/f ，/w 陕西/ns 铁路/n 直通/v 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 上海/ns 、/w 天津/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 宜昌/ns 、/w 连云港/ns 、/w 长春/ns 、/w 昆明/ns 等/udeng 方向/n 。/w 其中/rz ，/w 西安/ns 至/p 重庆/ns 北/f K1002/x 次/qv 、/w 西安/ns 至/p 成都/ns K5/x 次/qv 7日/t 内有/nz 席/qt 座/q 已/d 售完/v ；/w 西安/ns 至/p 成都/ns K879/x 次/qv 、/w 西安/ns 至/p 天津/ns K214/x 次/qv 、/w 西安/ns 至/p 贵阳/ns K1032/x 次/qv 、/w 西安/ns 至/p 宜昌/ns 东/f K626/x 次/qv 、/w 西安/ns 至/p 兰州/ns K119/x 次/qv 5日/t 内有/nz 座席/nz 已/d 售完/v 。/w 管/v 内/f 短途/b 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 陕北/ns 方向/n ，/w 西安/ns 至/p 榆林/ns [7006/m 次/qv]/mq 8日/t 内有/nz 座席/nz 已/d 售完/v 。/w 
目前/t ，/w 西安/ns 开往/vf 北京/ns 、/w 武汉/ns 、/w 广州/ns 、/w 长沙/ns 、/w 石家庄/ns 方向/n 的/ude1 高铁/nz [动车组/nz 列车/n]/nz 车票/n 较为/d 充裕/a 。/w （/w 记者/nnt 周沐辉/nr ）/w 

