作为/p 分管/v 国/n 足/a 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 魏吉祥/nr 22日/t 表示/v ，/w 国/n 足/a 选/v 帅/ng 工作/vn 正在/d 积极/ad 推进/vi ，/w 将/d 构建/v 大/a 国家队/nis 体制/n 。/w 
在/p [中国/ns 足协/nis]/nt 近期/t 的/ude1 工作/vn 调整/vn 中/f ，/w 魏吉祥/nr 开始/v 分管/vn 国/n 足/a 。/w 在/p 22日/t 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 后/f ，/w 魏吉祥/nr 表示/v ，/w “/w 选/v 帅/ng 工作/vn 在/p 按照/p 程序/n 积极/ad 推进/vi 。/w ”/w 
魏吉祥/nr 详细/a 阐释/v 说/v ，/w 第一/m 是/vshi 选择/v 适合/v [中国/ns 足球/n]/nz 水平/n 的/ude1 教练/nnt ，/w 从/p 技术/n 战术/n 的/ude1 角度/n 入手/vi ，/w 提高/v [中国/ns 足球/n]/nz 水平/n ，/w 打好/v 基础/n 。/w 第二/m ，/w 组织/n 、/w 选/v 好/a 队员/nnt ，/w 构建/v 大/a 国家队/nis 体制/n ，/w 把/pba 全国/n 俱乐部/nis 的/ude1 力量/n 团结/v 起来/vf ，/w 共同/d 搞好/v 国家队/nis 。/w 第三/m ，/w 做好/v 国家队/nis 保障/vn 工作/vn ，/w 强调/v 专业/n 的/ude1 力量/n 。/w 这次/r 国家队/nis 的/ude1 各个/rz 配置/vn ，/w 增强/v 了/ule 足球/n 专业/n 的/ude1 力量/n ，/w 希望/v 国家队/nis 在/p 管理/vn 和/cc 技术/n 方面/n 都/d 有/vyou 更好/d 的/ude1 保障/vn 。/w 
此前/t ，/w 以/p 朱和元/nr 、/w 董铮/nr 和/cc 李飞宇/nr [三/m 人/n]/mq 组成/v 的/ude1 选/vn 帅/ng 小组/nis 赴/v 欧洲/ns 与/cc 多/a 名/q 候选人/nnt 进行/vn 了/ule 会面/vi 。/w 魏吉祥/nr 认为/v ，/w 这些/rz 候选人/nnt 都/d 有/vyou 能力/n 带/v 好/a 国/n 足/a ，/w 因为/c 国/n 足/a 的/ude1 水平/n 现状/n 就是/v 如此/rzv ；/w 当然/d ，/w 我们/rr 会/v 从/p 中/f 挑选/v 一个/mq 最/d 合适/a 的/ude1 。/w 
