1月22日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [延安/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 姚引良/nr 到/v [中国/ns 延安/ns 干部/nnt 学院/nis]/nt 、/w [延安/ns 大学/nis]/ntu 、/w [延长/v 石油/n 集团公司/nis]/nt 和/cc [延安/ns 石油/n 天然气/n 有限公司/nis]/nt 慰问/v 。/w 在/p [延安/ns 大学/nis]/ntu ，/w 姚引良/nr 感谢/v 学校/nis 长期以来/dl 支持/v 延安/ns 发展/vn ，/w 希望/v 学校/nis 围绕/v 资源/n 加工/vn 转化/v ，/w 加大/v 科研/n 攻关/vn ，/w 继续/v 服务/vn 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 。/w 在/p [延安/ns 干部/nnt 学院/nis]/nt ，/w 姚引良/nr 希望/v 学院/nis 多/a 为/p 延安/ns 培养/v 干部/nnt ，/w 多/a 向/p 全国/n 宣传/v 延安/ns ，/w 延安/ns 将/d 全力/d 支持/v 学院/nis 发展/vn 。/w 在/p 与/cc [延长/v 石油/n 集团公司/nis]/nt 、/w [延安/ns 石油/n 天然气/n 公司/nis]/nt 负责人/nnt 座谈/v 时/ng ，/w 姚引良/nr 指出/v ，/w 去年/t [延长/v 石油/n 集团/nis]/nt 克服/v [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 加大/v 和/cc 自然灾害/n 影响/vn ，/w 较好/d 完成/v 了/ule 生产/v 任务/n ，/w 希望/v [两/q 大/a]/mq 公司/nis 加大/v [油气/n 勘探/vn]/nz 开发/v 力度/n ，/w 促进/v 企/ng 地/ude2 [共同/d 发展/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 艾庆伟/nr 赵宝玉/nr ）/w 
