中国/ns 首/q 档/ng 实力/n 歌手/nnt [巅峰/n 对决/v]/nz 节目/n 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 集结/v 乐坛/n 资深/b 唱/v 将/d 、/w 中流砥柱/n 和/cc 新生代/n 佼佼者/n ，/w 打造/v 了/ule 独一无二/bl 的/ude1 顶级/b 豪华/a 音乐/n 盛宴/n 。/w 诗人/nnt 有/vyou 诗/n ，/w 在/p 这里/rzs ，/w 歌者/nnd 有/vyou 歌/n 。/w 作为/p [第二/m 季/ng]/mq 首位/n 新/a 晋/b 歌手/nnt ，/w 作为/p 一名/mq 歌者/nnd ，/w 张杰/nr 不/d 惧/vi 争议/vn ，/w 勇敢/a 的/ude1 站/vi 在/p 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 舞台/n 。/w 曾/d 有/vyou 无数/m 的/ude1 实力/n 歌手/nnt 让/v 人/n 记忆犹新/vl ，/w 而/cc 这一次/mq ，/w 更/d 因/p 张杰/nr 精彩/a 竞/ag 演/v 让/v 节目/n 之外/f 多/a 了/ule 几分/mq 特别/d 的/ude1 味道/n 。/w 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 闪耀/v 回归/vn ，/w 张杰/nr 作为/p [第二/m 季/ng]/mq 首位/n 新/a 晋/b 歌手/nnt 出现/v 在/p 了/ule [第三/m 期/qv]/mq 的/ude1 节目/n 中/f 。/w 在/p 节目/n 的/ude1 开始/vn ，/w 张杰/nr 便/d 发表/v 了/ule 一段/mq 感情/n 真挚/a 的/ude1 [内心/n 独白/n]/nz ：/w “/w 张杰/nr 可以/v 有/vyou 很多/m 头衔/n ，/w 好/a 儿子/n ，/w 好/a 偶像/n ，/w 但/c 来到/v 这里/rzs ，/w 我/rr 只想/v 做好/v 歌手/nnt 。/w ”/w 曾/d 站/vi 在/p 娱乐/vn 风口浪尖/n ，/w 不断/d 被/pbei 各种/rz 理由/n 娱乐/vn 化/v 的/ude1 他/rr ，/w 人气/n 越来越/d 高/a ，/w 惟独/d 歌手/nnt 的/ude1 身份/n 被/pbei 不断/d 的/ude1 消解/vn ，/w 成为/v 一个/mq 可有可无/vl 的/ude1 标签/n 。/w 也许/d ，/w 这/rzv 一段/mq 话/n ，/w 正是/v 张杰/nr 对/p 外界/n 争议/vn 的/ude1 一种/mq 回应/vn —/w —/w 用/p 歌声/n 说话/vi ，/w 用/p 音乐/n 的/ude1 力量/n 粉碎/v 流言蜚语/n 。/w 
带着/vn 这样/rzv 的/ude1 初衷/n ，/w 怀揣/v 着/uzhe 一份/mq 不/d 惧/vi 的/ude1 勇气/n ，/w 张杰/nr 穿着/n 一身/n 蓝色/n 直挺/nz 的/ude1 西装/n ，/w 走向/v 了/ule 高手/n 对决/v 的/ude1 舞台/n 。/w 音乐/n 响起/v ，/w 一束/mq 追光/nz 落下/v ，/w 他/rr 紧握/v 话筒/n ，/w 站/vi 在/p 舞台/n 中央/n ，/w 演唱/v 起/vf 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 。/w 张杰/nr 用/p 自己/rr 独具/v 魅力/n 的/ude1 声/qv 线/n ，/w 淋漓尽致/al 的/ude1 展现/vn 着/uzhe 音乐/n 的/ude1 魔力/n 。/w [撕心/nz 裂/v 肺/n]/nz 的/ude1 呐喊/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 跨越/v 了/ule 多个/mq 音域/n ，/w 起承转合/n 都/d 处理/vn 细腻/a ，/w 加上/v 自己/rr 的/ude1 独特/a 改编/v ，/w 展现/v 了/ule 一个/mq 不/d 一样/uyy 的/ude1 张杰/nr 。/w 
张杰/nr 赢/v 了/ule 。/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第三/m 期/qv]/mq 节目/n 收视率/n 高达/v 1.71/m ，/w 压/v 过/uguo 同类/n 节目/n ，/w 稳居/v 全国/n 第一/m ，/w 观众/n 用/p 遥控器/n 表达/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 态度/n ，/w 欢迎/v 这位/r 新/a 晋/b 歌手/nnt 的/ude1 加入/vn ，/w 也/d 让/v 人/n 对/p 歌手/nnt 接下来/vl 的/ude1 比赛/vn 更加/d 充满/v 期待/vn 。/w 
张杰/nr 赢/v 了/ule 。/w 在/p [社交/n 网络/n]/nz 上/f ，/w 无论是/c 微博/n 还是/c 朋友圈/nz ，/w 众多/a 的/ude1 留言/n 对/p 张杰/nr 的/ude1 表现/vn 均/d 是/vshi 大加/d 褒扬/vn 。/w 或许/d 有人/r 对/p 他/rr 还有/v 一些/mq 不/d 感冒/vi ，/w 但/c 这/rzv 一刻/mq ，/w 对/p 歌者/nnd 的/ude1 演唱/vn 更多/ad 人/n 是/vshi 心悦诚服/vl 的/ude1 。/w 
张杰/nr 赢/v 了/ule 。/w 通过/p 一首/mq 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 他/rr 展现/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 实力/n ，/w 也/d 通过/p 这/rzv 首/q 歌/n 表达/v 了/ule 他/rr 的/ude1 态度/n 。/w 一句/mq “/w Idon/x tcare/x ”/w ，/w 他/rr 告诉/v 我们/rr ，/w 他/rr 无/v 惧/vi 争议/vn ，/w 他/rr 告诉/v 我们/rr ，/w 他/rr 勇往直前/vl ，/w 他/rr 告诉/v 我们/rr ，/w 他/rr 只/d 做/v 自己/rr !/w “/w 一路/mq 还有/v 汗流/nz ，/w 梦/n 还/d 没/d 腐朽/a 。/w ”/w 张杰/nr 的/ude1 歌者/nnd 梦/n 还/d 在/p 继续/v ，/w 张杰/nr 还/d 在/p 不断/d 突破/v 自己/rr ，/w 演绎/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 “/w 杰/ag 式/k 音乐/n ”/w 。/w 
曾经/d [无数/m 次/qv]/mq 的/ude1 登台/vi 与/cc 回眸/vi ，/w 也许/d 都/d 未/d 让/v 我们/rr 看清/v 真正/d 的/ude1 张杰/nr 。/w 这一次/mq ，/w 在/p 《/w 歌手/nnt 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 节目组/n 严肃/a 的/ude1 制作/vn ，/w 张杰/nr 认真/ad 的/ude1 对待/vn ，/w 让/v 外界/n 争议/vn 的/ude1 “/w [第/m 187/m 次/qv]/mq ”/w ，/w 反而/d 成就/n 了/ule 属于/v 歌者/nnd 的/ude1 第一次/mq 。/w 再/d 出发/vi ，/w 他/rr 只/d 为/p 唱歌/vi ，/w 只/d 为/p [证明/v 自己/rr]/nz ，/w 站/vi 在/p 歌手/nnt 舞台/n 的/ude1 张杰/nr ，/w 你/rr 赢/v 了/ule !/w 
