今日/t 有/vyou 报道/v 说/v [九十/m 年代/n]/nz 脱星/nz 郑艳丽/nr [洗/v 尽/vi 铅华/nz]/nz ，/w 现在/t 回/v 麦记/nz (/w 香港/ns 叫法/n ，/w 即/v 麦当劳/nf )/w 夜班/n 时/ng 薪/ng [32/m 元/q]/mq ，/w 虽然/c 没有/v 以往/t 娱乐圈/nz 的/ude1 花花世界/n ，/w 不过/c 自力更生/vl 靠/v 自己/rr 双手/n 赚钱/v 转型/vn ，/w 始终/d 是/vshi 好事/n 。/w 
该/rz 报道/v 说/v 今年/t [42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑艳丽/nr ，/w 选择/v 人流/n 较少/ad 的/ude1 通宵/n 班/n ，/w 工资/n 高/a 一些/mq ，/w 日/b 站/vi [10/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 每日/r 就/d 多/a [60/m 块/q]/mq ，/w 而/cc 郑艳丽/nr 在/p 工作/vn 其间/f 表现/v 勤力/nz ，/w 绝对/d 没/d 偷懒/vi ，/w 每次/r 收拾/v 四处/d 抹/v ，/w 十分/d 勤力/nz 。/w 
而/cc 现居/nz 公屋/n 的/ude1 郑艳丽/nr ，/w 身形/n 亦/d 比/p 以前/f 发福/vi ，/w 一头/d 长发/n 夹杂/v 不少/m 白发/n ，/w 加上/v 戴眼镜/nz ，/w 衣着/n 随意/ad ，/w 收工/vi 时/ng 她/rr 只/d 背着/v 一个/mq 透明/a 袋/ng 就/d 回家/vi ，/w 有/vyou 指/v 她/rr 曾经/d 拿着/vf 数/n 年前/t 登台/vi 的/ude1 积蓄/n ，/w 去/vf 台湾/ns 开设/v 私房菜/nz ，/w 不过/c 经营不善/vl 倒闭/v 。/w 
郑艳丽/nr 88年/t 入/v 行/ng ，/w 第一套/mq 剧/n 就是/v 伙/q 拍/v 梁朝伟/nr 的/ude1 《/w 侠客行/nz 》/w ，/w 不过/c 到/v 90年代/t 仍/d 发展/vn 平平/z ，/w 之后/f 拍/v 下/f [不少/m 三级片/nz]/mq 如/v 《/w [灭门/vn 惨案/n]/nz II/x 借/v 种/q 》/w 、/w 《/w [二奶村/nz 之/uzhi 杀夫/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [慈禧/n 秘密/n 生活/vn]/nz 》/w 等/udeng ，/w 对/p 上/f 一次/mq 公开/ad 亮相/vi 系/v 09年/t 客串/v 贺岁片/n 《/w [72/m 家/q]/mq 租客/nz 》/w ，/w 之后/f 就/d 没/d 再/d 公开/ad 亮相/vi ，/w 亦同/nz 圈/qv 中/f 人/n 亦/d 疏远/v 。/w 
