近日/t ，/w “/w 2014/m 中国/ns 好/a 声音/n 春节/t 演唱会/n ”/w 在/p 澳门/ns 火爆/a 开唱/v ，/w 那英/nr 、/w 汪峰/nr 、/w 杨坤/nr 、/w 吴莫愁/nr 、/w 李代沫/nr 、/w 张玮/nr 等/udeng 好/a 声音/n 家族/n 轮番/d 献/v 唱/v 。/w 其中/rz ，/w 刚刚/d 举办/v 过/uguo 巡回/vn 演唱会/n 的/ude1 那英/nr 再次/d 席卷/v 澳门/ns ，/w 演唱/v 了/ule 单曲/n 《/w 春暖花开/vl 》/w ，/w 并/cc 携手/vd 爱/v 徒/ng 张赫宣/nr 合唱/vn 了/ule 《/w 爱/v 要/v 有/vyou 你/rr 才/d 完美/a 》/w 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 那英/nr 此次/rz 也/d 受邀/v 在/p 澳门/ns 标志性/n 地标/n 按/p 下/f 星光/n 手印/n ，/w 成为/v 继/vg 舒淇/nr 、/w 章子怡/nr 、/w 姚明/nr 等/udeng 人/n 之后/f 首位/n [华语/nz 乐坛/n]/nz 天后/nz 。/w 
天后/nz 魅力/n ：/w 台上/s 霸气/an 难/a 挡/v 台下/s 低调/n 率性/nz 
一直/d 以来/f ，/w 那英/nr 都/d 是/vshi 乐坛/n 当之无愧/vl 的/ude1 天后/nz 级/q 人物/n ，/w 连续/a 担任/v 两季/n “/w 中国/ns 好/a 声音/n ”/w 导师/nnt 之后/f ，/w 她/rr 真诚/a 、/w 率性/nz 的/ude1 一面/n 也/d 让/v 不少/m 观众/n [重新/d 认识/v]/nz 了/ule 惜才/nz 如/v 金/b 、/w 行事/vi 仗义/a 的/ude1 “/w 那/rzv 姐/n ”/w ，/w 被/pbei 称为/v “/w 国宝级/b 天后/nz ”/w 。/w 同时/c ，/w 她/rr 也/d 对于/p 乐坛/n 新人/n 相当/d 爱护/v 有/vyou 加/v ，/w 并/cc 在/p 现场/s 特邀/v 张赫宣/nr 深情/n 合唱/vn 了/ule 《/w 爱/v 要/v 有/vyou 你/rr 才/d 完美/a 》/w ，/w 引发/v 现场/s [万/d 人/n]/mq 合唱/vn 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 虽然/c 在/p 舞台/n 上/f 霸气/an 难/a 挡/v ，/w 但/c 那英/nr 私下/d 却/d 相当/d 谦逊/a 。/w 演出/vn 当天/t ，/w 她/rr 更是/d 提前/vd [五/m 个/q]/mq 小时/n 便/d 抵达/v 活动/vn 现场/s ，/w 彩排/v 的/ude1 相当/d 认真/ad 。/w 在/p 台上/s ，/w 她/rr 也/d 直言/vi ：/w “/w 这个/rz 行业/n 是/vshi 残酷/a 的/ude1 ，/w 不要/d 期望/vn 大红大紫/al ，/w 要/v 细水长流/vl ，/w 让/v 所有/b 人/n 过去/vf 十年/mq 之后/f 仍然/d 喜欢/vi 你/rr 的/ude1 歌/n ，/w 你/rr 当/p 它/rr 是/vshi 一个/mq 快乐/a 的/ude1 职业/n ，/w 你/rr 就/d 会/v 快乐/a ”/w ，/w 为/p 新人/n 们/k 打气/vi 。/w 
天后/nz 星光/n ：/w 成/v 星光/n 桥/n 首位/n [乐坛/n 天后/nz]/nz 巡演/v 火爆/a 
作为/p 澳门/ns 标志性/n 地标/n ，/w GaryPayton/x 、/w NicolasCage/x 、/w Tigerwoods/x 、/w 章子怡/nr 、/w 姚明/nr 、/w 舒淇/nr 等/udeng 名人/n 都/d 曾/d 在/p 星光/n 之/uzhi 桥/n 上/f 留下/v 手印/n ，/w 而/cc 那英/nr 则/d 成/v 了/ule 首位/n 受邀/v 的/ude1 [华语/nz 乐坛/n]/nz 天后/nz 。/w 对于/p 邀请/v 到/v 那英/nr 留下/v 永恒/z 星/n 印/b ，/w 星光/n 之/uzhi 桥/n 负责人/nnt 表示/v ：/w “/w 那英/nr 是/vshi 内地/n 乃至/c [华语/nz 乐坛/n]/nz 天后/nz 级/q 人物/n ，/w 能够/v 邀请/vn 到/v 她/rr 为/p 留下/v 手印/n ，/w 我们/rr 感到/v 非常/d 荣幸/a 。/w 在/p 那英/nr 的/ude1 手印/n 制作/v 完成/vn 之后/f ，/w 我们/rr 会/v 正式/ad 扩建/v 星光/n 之/uzhi 桥/n ，/w 完成/v 一条/mq [星光/n 大道/ns]/nz ，/w 向/p 世界/n 展示/v 更多/ad 像/v 那英/nr 一样/uyy 的/ude1 华人/n 之/uzhi 光/n ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 完成/v 了/ule 澳门/ns 工作/vn 之后/f ，/w 那英/nr 将/d 在/p 春节/t 做/v 短暂/a 休整/v ，/w 并/cc 计划/n 从/p [4/m 月份/n]/mq 开始/v 继续/v 其/rz “/w 那/rzv 世界/n 全球/n 巡回/vn 演唱会/n ”/w ，/w 目前/t 已确定/nz 郑州/ns 、/w 青岛/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 十余场/m 。/w 
