据/p 韩国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz 今早/nz ，/w 韩国/nsf 演员/nnt 李敏镐/nr 现身/v [仁川/ns 机场/nis]/nz 飞往/v 中国/ns ，/w 据悉/v ，/w 李敏镐/nr 这次/r 来/vf 中国/ns 是/vshi 参加/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 彩排/vn 。/w 
