(/w 记者/nnt 鲁鹏飞/nr )/w 用/p 普通/a 的/ude1 山楂丸/nhm 冒充/v 神药/nz ，/w 宁夏/ns 男子/n 王/n 某/rz 和/cc 苟/ag 某/rz 演/v 双簧/n 四处/d 行骗/vi ，/w 麟游县/ns 一/m 村民/n 被/pbei 骗走/nz 2万余元/m 。/w 1月21日/t ，/w [麟游县/ns 检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 诈骗罪/n 对/p 两人/mq 批准逮捕/v 。/w 
去年/t 11月28日/t 中午/t ，/w [麟游县/ns 招贤镇/ns]/nz [阁/ng 头/n 寺/ng 村/n]/ns 村民/n 李/ng 某/rz 在/p 县城/n 一家/n 银行/nis 取/v 完/vn 钱/n 后/f ，/w 准备/v 离开/v 时/ng ，/w 一名/mq 自称/v 姓/v 王/n 的/ude1 男子/n 上前/vi 搭讪/v ，/w 并称/v 是/vshi [招贤镇/ns 信用社/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 王/n 某/rz 说/v ，/w 因为/c 他/rr 的/ude1 父亲/n 生病/vi 了/ule ，/w 需要/v 在/p 县上/n 一/m [名/q 老中医/nz]/nz 处/n 买/v “/w 神丹/nz ”/w 药/n ，/w 但/c 老中医/nz 不愿/nz 给/p 他/rr 卖/v 药/n ，/w 想/v 让/v 李/ng 某/rz 帮/v 他/rr 到/v 老中医/nz 处/n 买药/nz 。/w 
王/n 某/rz 说/v 一颗/mq “/w 神丹/nz ”/w [2800/m 元/q]/mq ，/w 需要/v 买/v [8/m 颗/q]/mq 共/d [22400/m 元/q]/mq ，/w 如果/c 李/ng 某/rz 帮/v 他/rr 先/d 垫钱/nz 买药/nz 的话/udh ，/w 事后/f 给予/vn 李/ng 某/rz 一定/b 的/ude1 [1600/m 元/q]/mq 的/ude1 好处费/n ，/w 并/cc 答应/v 以后/f 还/d 能/v 免费/vn 给/p 李/ng 某/rz 贷款/n ，/w 在/p 王/n 某/rz 的/ude1 花言巧语/nz 下/f ，/w 李某/nr 信以为真/nz 。/w 在/p 王/n 某/rz 的/ude1 指引/vn 下/f ，/w 李/ng 某/rz 见到/v 了/ule 所谓/v 的/ude1 老中医/nz 苟/ag 某/rz ，/w 并用/vi [22400/m 元/q]/mq 替/p 王/n 某/rz 买了/v [8/m 颗/q]/mq “/w 神丹/nz ”/w 药/n ，/w 事后/f ，/w 王/n 某/rz 找/v 借口/n 离开/v 不见/v 了/ule 踪影/n ，/w 这时/rzt ，/w 李/ng 某/rz 在/p 意识到/v 被/pbei 骗/v ，/w 赶紧/d 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
[麟游县/ns 公安局/nis]/nt 接警/v 后/f ，/w 迅速/ad 展开/v 侦破/vn 工作/vn ，/w 发现/v 宁夏/ns 两/m 男子/n 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n 。/w 1月16日/t 下午/t ，/w [麟游县/ns 公安局/nis]/nt 民警/nnt 获得/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 从/p 原籍/n 驾车/vi 南下/vn 进入/v 宝鸡市/ns 陇县/ns 等/udeng 地/ude2 伺机/d 作案/vi 的/ude1 信息/n 后/f ，/w 立即/d 组织/n 民警/nnt 赴/v 陇县/ns 抓捕/v ，/w 当晚九时/t 许/v ，/w 成功/a 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 、/w 苟/ag 某/rz 。/w 
据/p 办案/vn 民警/nnt 介绍/v ，/w 王/n 某/rz 、/w 苟/ag 某/rz 还/d 用/p 同样/d 的/ude1 手段/n 共/d 在/p 甘肃/ns 张家川/ns 、/w 天水/ns 麦积区/ns 作案/vi 数/n 起/vf ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 16万余元/m ，/w 目前/t ，/w 两人/mq 因/p 涉嫌/v 诈骗罪/n 已/d 被/pbei [麟游县/ns 检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w 

