原/b 标题/n ：/w 名校/n 毕业生/n 吐槽/nz “/w 中国/ns 式/k 家长/n ”/w ：/w 不/d 进/vf 体制/n 内/f ，/w 不算/v 好/a 工作/vn 
面临/v 就业难/nz ，/w 近日/t ，/w 北京/ns [一/d 所/usuo]/mq 知名/a 大学/nis 硕士/nnt 毕业生/n 王笑/nr 遇到/v 了/ule 一个/mq “/w 难上加难/vl ”/w 问题/n ：/w 千辛万苦/n 找到/v 了/ule 一份/mq 不错/a 的/ude1 工作/vn ，/w 却/d 因/p 不/d 属/v 体制/n 内/f ，/w 被/pbei 父母/n 要求/n 拒绝/v 工作/vn ，/w 继续/v 求职/vn 。/w 
“/w 我/rr 爸妈/n 态度/n 很/d 坚决/ad ，/w 让/v 我/rr 必须/d 要/v 找/v 一份/mq 体制/n 内/f 的/ude1 工作/vn 。/w 在/p 他们/rr 看来/v ，/w 外企/n 赚钱/v 多/a ，/w 没用/vi ；/w 民/ng 企/ng 重视/v 我/rr ，/w 这/rzv 也/d 没用/vi ；/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 稳定/an ，/w 是/vshi 福利/n 保障/vn 。/w ”/w 王笑/nr 说/v ，/w 在/p 父母/n 的/ude1 观念/n 里/f ，/w 不/d 在/p 体制/n 内/f 的/ude1 工作/vn 都/d 不是/c 好/a 工作/vn 。/w 他/rr 的/ude1 老家/n 在/p 江苏/ns ，/w 通过/p 努力/ad ，/w 他/rr 已经/d 在/p 江苏/ns 一家/n 公司/nis 找到/v 了/ule 一份/mq 工作/vn 。/w 这份/r 工作/vn 不论/c 从/p 待遇/n 、/w 个人/n 喜欢/vi 程度/n 还是/c 从/p 发展/v 前景/n 上/f 看/v ，/w 都/d 比较/d 不错/a 。/w 但/c 在/p 父母/n 的/ude1 [强烈/a 要求/n]/nz 之下/f ，/w 他/rr 还是/c 拒绝/v 了/ule 那份/r 工作/vn 。/w 
1月18日/t ，/w 王笑/nr 还/d 参加/v 了/ule 上海市/ns [公务员/nnt 考试/vn]/nz 。/w [五/m 个/q]/mq 半小时/mq 的/ude1 行测/nz 、/w 申论/n 和/cc [公共/b 基础/n 科目/n]/nz 考试/vn ，/w 让/v 他/rr 近乎/v 崩溃/vn 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 出/vf 考场/n 时/ng 就/d 只有/c 一个/mq 感觉/n ：/w 终于/d 考完/nz 了/ule ！/w 但/c 如果/c 这次/r 没/d 考上/v ，/w 他/rr 还要/d 参加/v 年/qt 后/f 举行/v 的/ude1 江苏省/ns [公务员/nnt 考试/vn]/nz 。/w 三月份/t 会/v 迎来/v 部分/n 国企/n 和/cc 事业单位/nz 的/ude1 招聘/vn 高潮/n ，/w 努力/ad 冲/v 关/n 成/v 了/ule 全家人/n 的/ude1 共识/n 。/w 父母/n 让/v 他/rr 进/vf 体制/n 内/f 的/ude1 决心/n ，/w 让/v 王笑/nr 很/d 无奈/d 。/w 
[浙江/ns 工商/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 [应届/b 毕业生/n]/nz 顾雅/nr 也/d 面临/v 着/uzhe 相同/a 的/ude1 问题/n 。/w 顾雅/nr 是/vshi 行政/n 类专业/nz 的/ude1 毕业生/n ，/w 她/rr 一直/d 希望/v [学/v 有所/v 用/p]/nz ，/w 从事/vi 与/cc 行政/n 相关/vn 的/ude1 工作/vn 。/w 但/c 父母/n 和/cc 亲戚/n 都/d 觉得/v 这份/r 工作/vn 不/d 稳定/an ，/w 劝/v 她/rr 考/v [教师/nnt 资格/n 证书/n]/nz ，/w 做/v 一名/mq [幼儿/n 教师/nnt]/nz 。/w 她/rr 叹/v 道/qv ：/w “/w 我/rr 对/p [幼儿/n 教师/nnt]/nz 这份/r 工作/vn 虽然/c 也/d 不/d 抵触/vi ，/w 只是/d 真的/d 从事/vi 幼教/n 工作/vn 的话/udh ，/w 专业/n 就/d 发挥/v 不/d 了/ule 了/ule ，/w 书/n 就/d 等于/v 白/a 念/v 了/ule 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 王笑/nr 和/cc 顾雅/nr 所在/n 学校/nis 的/ude1 不少/m [应届/b 毕业生/n]/nz 都/d 冲/v 着/uzhe 找到/v 体制/n 内/f 的/ude1 工作/vn 目标/n 在/p 努力/ad 。/w 王笑/nr 解释/v ，/w 个/q 中/f 缘由/n 比较/d 复杂/a ，/w 或/c 因/p 典型/n 的/ude1 [中国/ns 式/k 父母/n]/nz 施压/v ，/w 或/c 因/p 社会/n 整体/n 对/p 体制/n 内/f 工作/vn 的/ude1 较高/ad 定位/vn ，/w 又/d 或者/c 他们/rr 自己/rr 比较/d 青睐/vn 。/w 父母/n 的/ude1 强制/vn 或者/c 倾向/n 是/vshi 比较/d 重要/a 的/ude1 影响/vn 因素/n ，/w 他/rr 讲述/v 了/ule 亲身/d 经历/n ：/w “/w 2014年/t [国家/n 公务员/nnt 考试/vn]/nz ，/w 我们/rr 班/n 90％/m 的/ude1 人/n 报名/vi 参加/v 了/ule ，/w 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz 里/f ，/w 班级/n QQ/x 群/ng 里/f 都/d 在/p 讨论/v 这个/rz 事情/n 。/w 部分/n 同学/n 的/ude1 父母/n 甚至/d 在/p 一年前/qt 就/d 已经/d 买/v 公务员/nnt 的/ude1 书/n 让/v 他们/rr 准备/v 应试/vn 了/ule 。/w ”/w 王笑/nr 说/v ，/w 这/rzv 绝/d 不是/c 一个/mq 特例/n ，/w 而是/c 在/p 较大/d 程度/n 上/f 反映/v 了/ule 当下/d 毕业生/n 的/ude1 求职/vn 方向/n 和/cc 求职/vn 趋势/n 。/w （/w 徐艺婷/nr 、/w 黄深钢/nr ）/w 
