[建筑/n 公司/nis]/nt 已/d 按/p [工程/n 进度/n]/nz 支付/v 了/ule 劳务费/n ，/w 但/c 劳务/n 公司/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 陈某/nz 却/d 以/p 各种/rz 理由/n 拖欠/v 民工/nnd 工资/n [42/m 万元/q]/mq ，/w 日前/t ，/w 陈某/nz 被/pbei [安康市/ns 汉滨区/ns 检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n 被/pbei 批准逮捕/v 。/w 
昨日/t （/w 22日/t ）/w ，/w [安康市/ns 公安局/nis 汉滨/nz 分局/nis]/nt [刑警/nnt 大队/nis]/nt [二/m 中队/nis]/mq 办案/vn 民警/nnt 介绍/v ，/w 2011年4月20日/t ，/w 安康/an 兴华/nz [建筑/n 公司/nis]/nt (/w 以下/f “/w [兴华/nz 公司/nis]/nt ”/w )/w 与/cc [陕西/ns 伟华/nz 劳务/n 公司/nis]/nt (/w 以下/f 简称/v “/w 伟华/nz 劳务/n ”/w )/w 签订/v 工程/n 作业/vn [分包/v 合同/n]/nz ，/w 合同/n 工期/n 至/p 2013年9月30/t 日前/t ，/w 将/d 所/usuo 承包/vn 的/ude1 兴华/nz 铭/vg 城/n 1/m 、/w 2/m 、/w 3/m 、/w [4/m 号楼/q]/mq 交付/v 竣工/vn ，/w 同时/c [兴华/nz 公司/nis]/nt 按照/p [工程/n 进度/n]/nz 支付/v 工程款/nz 。/w 伟华/nz 劳务/n 将/d 工程/n 组织/n 分包/v 至/p [5/m 个/q]/mq 施工队/nis 以及/cc 部分/n 农民工/nnd 负责/v 实施/vn 。/w 但/c 到/v 了/ule 11月12日/t ，/w 伟华/nz 劳务/n 公司/nis [数百/m 名/q]/mq 农民工/nnd ，/w 因/p 拿/v 不到/v 工资/n 而/cc 围堵/v [安康市/ns 政府/nis]/nto 及/cc 文昌路/nz ，/w 造成/v 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn 。/w 
[安康市/ns 劳动/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 介入/v 调查/vn 并/cc 责令/v 整改/vn 无/v 果/ng 后/f ，/w 将/d [案件/n 移交/v]/nz [安康市/ns 公安局/nis 汉滨/nz 分局/nis]/nt 。/w 根据/p 警方/n 调查/vn ，/w [兴华/nz 公司/nis]/nt 分别/d 于/p 去年/t 3月/t 至/p [9/m 月份/n]/mq ，/w 按/p [工程/n 进度/n]/nz 分别/d 支付/v 伟华/nz 劳务/n 金额/n [686/m 万元/q]/mq ，/w 经/p 确认/v 伟华/nz 劳务/n 拖欠/v [27/m 名/q]/mq 农民工/nnd [42/m 万元/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2013年2月7日/t ，/w 伟华/nz 劳务/n [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 陈某/nz 就/d 因/p 涉嫌/v [恶意/n 欠薪罪/nz]/nz 被/pbei 汉滨/nz 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 支付/v 农民工/nnd 工资/n 后/f 被/pbei 取保候审/v 。/w 2013年11月13日/t ，/w 陈某/nz 再次/d 因/p 涉嫌/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n 被/pbei [汉滨/nz 分局/nis]/nt [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 近日/t ，/w 陈某/nz 因/p 涉嫌/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n 被/pbei [安康市/ns 汉滨区/ns 检察院/nis]/nt 以/p 批准逮捕/v 。/w (/w 记者/nnt 陈思存/nr 实习生/nnt 寇小敏/nr )/w 

