成龍/nr 赴/v 韓/b 宣傳/vn 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 。/w 
中國/ns 著/uzhe 名/q 動作/n 演員/nnt 成龍/nr 最新/a 影片/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 將/d 於/p 1月29日/t 在/p 韓國/nsf 首映/v ，/w 該片/r 也/d “/w [與/cc 時/ng 俱/dg 進/vf]/nz ”/w 更名/vi 為/p 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w ，/w 吸引/v 了/ule 成龍/nr 影迷/n 的/ude1 極/nz 大/a 關注/v 。/w 17日/t 晚/tg [7/m 點/qt]/mq ，/w 該片/r 在/p 首爾/ns 汝矣島/nz IFCMALL/x 舉行/v 了/ule 首映/v 紅毯/nz 儀式/n ，/w 成龍/nr 的/ude1 現身/v 也/d 令/v 現場/s 熱氣/n 沸騰/vi 。/w 
成龍/nr 於/p 17日/t 下午/t [1/m 點/qt]/mq 從/p [首爾/ns 金浦/ns 機場/nis]/nt 入境/vi ，/w 自/p 去年/t 到/v 韓國/nsf 宣傳/vn 《/w 十二生肖/n 》/w 之后/f 一年/mq 再次/d 踏上/v 韓國/nsf 。/w 成龍/nr 當天/t 身穿/v 看上去/v 非常/d 舒適/a 的/ude1 運動服/n ，/w 展現/v 了/ule 世界/n 明星/nnd 的/ude1 游刃有余/vl 。/w 當晚/t 在/p 走過/v 紅毯/nz 之后/f ，/w 成龍/nr 也/d 登上/v 舞台/n ，/w 用/p 韓語/n 向/p 到場/vi 的/ude1 媒體/n 和/cc 觀眾/n 致意/vi ：/w “/w 大家/rr 好/a ，/w 我/rr 是/vshi 成龍/nr ，/w 祝/v 大家/rr [新年/t 快樂/a]/nz 。/w ”/w 成龍/nr 還/d 一一/m 和/cc 影迷/n 握手/vi ，/w 態度/n 謙和/a ，/w 特別/d 是/vshi 韓語/n 實力/n 令人/v 刮目相看/vl 。/w 當/p 被/pbei 問及/v 為什麼/ryv 這麼/rz 喜歡/vi 韓國/nsf 的/ude1 時候/n ，/w 成龍/nr 表示/v ：/w “/w 韓國/nsf 在/p 我/rr 最/d 困難/an 的/ude1 時期/n ，/w 給/p 過/uguo 我/rr 很多/m 幫/nz 助/v 。/w 每次/r 來/vf 都/d 受到/v 大家/rr 的/ude1 熱情/an 歡迎/v ，/w 我/rr 也/d 覺得/v [非常/d 感謝/v]/nz 。/w ”/w 而且/c 成龍/nr 還/d 順勢/d 高呼/v ：/w “/w 我/rr 現在/t 就算/d 半個/mq 韓國人/nz ！/w ”/w 令/v 在場/vn 的/ude1 韓國/nsf 影迷/n 非常/d 激動/a 。/w 
成龍/nr 於/p 18日/t 會/v 和/cc 崔始源/nr 、/w [少女/n 時代/n]/nz 成員/nnt Jessica/x 、/w BrowneyedGirls/x 成員/nnt Narash/x 一起/s 出演/v KBS2/x 《/w HappyTogetherSeason3/x 》/w 特輯/n “/w 成龍/nr 和/cc 朋友們/nz ”/w ，/w 節目/n 錄/nz 制/v 完/vn 之后/f ，/w 就/d 會/v 直接/ad 從/p [金浦/ns 機場/nis]/nz 出境/vi 回國/vi 。/w 以前/f 成龍/nr 也/d 曾經/d 出演/v 過/uguo SBS/x 《/w RunningMan/x 》/w 、/w MBC/x 《/w [黃金/n 漁場/nis]/nz -/w [膝蓋/n 道士/nnd]/nz 》/w 等/udeng [韓國/nsf 綜藝/b 節目/n]/nz ，/w 展現/v 了/ule 幽默/a 的/ude1 口才/n 。/w 
成龍/nr 電影/n 中/f 最/d 受/v 好評/n 的/ude1 動作片/nz 系列/n 就是/v 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 》/w ，/w 此次/rz 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w 講述/v 了/ule 成龍/nr 飾演/v 的/ude1 刑警/nnt 鐘文/nr ，/w 為了/p 救出/vf 景甜/nr 飾演/v 的/ude1 女兒/n ，/w 而/cc 和/cc 劉燁/nr 飾演/v 的/ude1 犯罪分子/n 進行/vn [殊死/d 搏斗/vi]/nz 的/ude1 故事/n 。/w 成龍/nr 作為/p 全球/n 知名/a 的/ude1 華人/n 功夫/n 巨星/n ，/w 在/p 韓國/nsf 也/d 享有/v 極/nz 高/a 的/ude1 知名度/n 和/cc 人氣/n 。/w 新片/n 已/d 於/p 2013年12月24日/t 在/p 中國/ns 首映/v ，/w 首映/v 當天/t 就/d 創造/v 了/ule 成龍/nr 電影/n 有史以來/l 最高/a 的/ude1 首映/vn 日/b 票房/n 記/v 錄/nz ，/w 達/v [1160/m 萬/d 美元/q]/mq 。/w 而/cc 上映/v 兩周/mq 截至/v 1月5日/t ，/w 票房/n 已/d 達/v [7231/m 萬/d 美元/q]/mq ，/w 再次/d 展現/v 了/ule 成龍/nr 的/ude1 票房/n 號召力/n 。/w 
成龍/nr 此前/t 憑借/p 《/w 十二生肖/n 》/w 、/w 《/w 醉拳/n 》/w 、/w 《/w 龍虎/nz 兄弟/n 》/w 等/udeng 很多/m 經典/n [動作/n 電影/n]/nz ，/w 展現/v 了/ule 頗具/v 個人/n 特色/n 的/ude1 真實/a 動作/n 演技/n ，/w 而/cc 在/p 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w 中/f ，/w 他/rr 的/ude1 表現/vn 也/d 更上一層樓/vl ，/w 拳腳/n 功夫/n 令人信服/al 。/w 而且/c 和/cc 女兒/n 之間/f 的/ude1 父女/n 深情/n ，/w 也/d 令/v 觀眾/n 為之動容/nz 。/w 美貌/n 與/cc 演技/n 兼具/v 的/ude1 中國/ns 新生代/n 女演員/nnd 景甜/nr ，/w 在/p 片中/s 飾演/v 成龍/nr 獨一無二/bl 的/ude1 女兒/n ，/w 也/d 是/vshi 繼/vg 張曼玉/nr 和/cc 楊/nz 採/v 妮/ng 之后/f ，/w 在/p 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 》/w 系列/n 中/f 挑起/v 大梁/n 。/w 影帝/n 劉燁/nr 則/d 在/p 片中/s 飾演/v 景甜/nr 的/ude1 男友/n ，/w 實為/v 背負/vn 對/p 妹妹/n 歉疚/a 的/ude1 綁架/vn 犯/v ，/w 和/cc 成龍/nr 的/ude1 對決/v 火花/n 四濺/nz ，/w 緊張/a 感/vg 十足/z 。/w 
該片/r 將/d 於/p 1月29日/t 在/p 韓國/nsf 上映/v 。/w 
