近日/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 曝光/vi ，/w 刘欢/nr 或/c 将/d 和/cc 法国/nsf 巨星/n 苏菲·玛索/nrf 合唱/v 法语/nz 歌曲/n 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 而/cc 刘欢/nr 1986年/t 因/p 演唱/v 影片/n 《/w 德黑兰/nsf 43年/t 》/w 的/ude1 法文/nz 插曲/n 《/w 愿/v 我们/rr 重/a 相会/vi 》/w 而/cc 最早/d 结缘/vi 电视/n 荧屏/n 的/ude1 视频/n 也/d 首次/m 曝光/vi ，/w 被/pbei 网友/n 热/a 议/v 。/w 
刘欢/nr 大学/nis 就读/vi 于/p [国际/n 关系/n 学院/nis]/nit [法国/nsf 文学/n]/nz 专业/n ，/w 凭借/p 深厚/a 的/ude1 法语/nz 基础/n ，/w 不仅/c 动情/vi 传神/a 地/ude2 演唱/v 了/ule 这/rzv 首/q 法语/nz 歌曲/n ，/w 并且/c 完成/v 了/ule [中文/nz 歌词/n]/nz 的/ude1 译/vn 配/v 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 刘欢/nr 演艺/n 生涯/n 中/f 的/ude1 第一次/mq 录像/n 、/w 录音/vn ，/w 且/c 当时/t 的/ude1 录音/vn 受/v 技术/n 限制/vn ，/w 不能/v 分轨/nz 不能/v 修/vn 音/n ，/w 必须/d 与/cc 乐队/nis 一气呵成/vl 。/w 随/p 视频/n 一起/s 曝光/vi 的/ude1 还有/v 刘欢/nr 顶着/v 一头/d 卷/q 卷/q 的/ude1 短发/n 、/w 坐/v 在/p 路边/s 扮鬼脸/vi 的/ude1 青涩/nz 照片/n ，/w 萌/vg 倒/vi 众人/n ，/w 网友/n 纷纷/d 留言/n ：/w 刘欢/nr 老师/nnt 年轻时/nz “/w 好/a 萌/vg ”/w 、/w “/w 好/a 帅/ng ”/w 、/w “/w 好/a 可爱/a ”/w 。/w 
自/p 1986年/t 第一次/mq 与/cc 央视/j 结缘/vi ，/w 时隔/v 28年/t 后/f ，/w 刘欢/nr 再度/d 与/cc 央视/j 合作/vn 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w ，/w 为/p 鼓励/v [原创/b 音乐/n]/nz 力量/n 身体力行/vl 。/w 
