原/b 标题/n ：/w 小沈阳/nz 加盟/v [北京/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 表演/v 小品/n 《/w 真的/d 想/v 回家/vn 》/w 
1月22日/t ，/w [北京/ns 卫视/n]/nz 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 [节目/n 内容/n]/nz 浮出水面/v 。/w 小沈阳/nz 、/w 沈春阳/nr 、/w 丫蛋儿/nz 、/w 王金龙/nr 等/udeng [8/m 位/q]/mq 本/rz 山/n 团队/n 演员/nnt 将/d 集体/n 登台/vi ，/w 表演/v 赵本山/nr 亲自/d 操刀/nz 的/ude1 小品/n 《/w 真的/d 想/v 回家/vn 》/w 。/w 
[北京/ns 卫视/n]/nz 马/n 年/qt 春晚/n 将/d 语言/n 类/q 节目/n 当作/v 一张/mq 王牌/n 来/vf 打造/v 。/w 而/cc 小沈阳/nz 经过/p 精心/ad 的/ude1 准备/vn ，/w 与/cc 妻子/n 沈春阳/nr ，/w 以及/cc 丫蛋儿/nz 、/w 王金龙/nr 等/udeng 本/rz 山/n 团队/n [8/m 位/q]/mq 成员/nnt 一起/s 演绎/v 小品/n 《/w 真的/d 想/v 回家/vn 》/w 。/w 据/p 导演/nnt 组/n 透露/v ，/w 这次/r 的/ude1 作品/n 由/p 赵本山/nr 亲自/d 操刀/nz ，/w 小品/n 内容/n 一/m 改/v 之前/f 的/ude1 本土/n 路线/n ，/w 会/v 加入/vn “/w 鸟/n 叔/n ”/w 新歌/n 、/w 欧美/n 流行/v 等/udeng 诸多/m 元素/n ，/w 中西/n 合并/v 、/w 爆笑/nz 登场/vi 。/w 值得一提/vl 是/vshi ，/w 在/p 当天/t 录制/v 现场/s ，/w 小沈阳/nz 、/w 沈春阳/nr 的/ude1 女儿/n 阳/ag 洋/ag 也/d 意外/a 亮相/vi ，/w 俏皮/a 可爱/a 。/w (/w 记者/nnt 王秒/nr )/w 
