原/b 标题/n ：/w 中国/ns 奢侈品/n 消费/v 增速/n 大幅/d 下滑/vi LV/x 等/udeng 被/pbei 指/v 战略/n 失误/vn 
日/b 经/p 新闻/n 的/ude1 报道/vn 称/v ，/w 中国人/n 开始/v 购买/vn 奢侈品/n 是/vshi 从/p 08年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 时/ng 开始/v 的/ude1 ，/w 中国人/n 在/p 全球/n 奢侈品/n 消费/vn 中/f 所/usuo 占/v 比重/n 从/p 1995年/t 的/ude1 1%/m 提高/v 至/p 13年/t 的/ude1 29%/m 。/w 超过/v 了/ule 22%/m 的/ude1 美国人/nz ，/w 成为/v 全球/n 奢侈品/n 最大/gm 的/ude1 消费/vn 人群/n 。/w 
据/p [美国/nsf 贝恩/nrf 公司/nis]/nt 统计/vn ，/w 13年/t [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 奢侈品/n [市场/n 规模/n]/nz 为/p [1160/m 亿元/q]/mq ，/w 11年/t 之前/f 高达/v 30%/m 的/ude1 [市场/n 增长率/n]/nz 到/v 12年/t 降至/vf 7%/m ，/w 13年/t 进一步/d 降低/v 至/p [2/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
奢侈品/n 企业/n 遭受/v 了/ule 巨大/a 冲击/vn 。/w 据/p 贝恩/nrf 统计/vn ，/w 13年/t 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 开设/v 的/ude1 奢侈品/n 店/n 约/d 为/p [100/m 家/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 减少/v 了/ule 37%/m 。/w 即使/c 在/p 上海/ns 著名/a 的/ude1 观光/vn 景点/n 外滩/ns ，/w 也/d 有/vyou 杜嘉班纳/nrf 和/cc 瑞士/nsf 高档/b 腕表/nz 品牌/n [百/m 达/v 翡/n 丽/ag]/nz (/w PatekPhilippe/x )/w 等/udeng 店铺/n 关门/vi 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 时尚/n 行业/n 当下/d 的/ude1 关键词/n 是/vshi “/w [隐形/b 财富/n]/nz ”/w ，/w 意思/n 是/vshi 像/v 雷达/n 很难/d 探测/vn 到/v 的/ude1 [隐形/b 战斗机/n]/nz 一样/uyy 把/pba 财富/n 藏/v 起来/vf 。/w 避免/v 购买/vn Logo/x 明显/a 的/ude1 法国/nsf 品牌/n 路易/nrf ?/w 威/ng 登/v (/w LOUISVUITTON/x )/w 和/cc 意大利/nsf 品牌/n 古驰/nr (/w Gucci/x )/w ，/w 低调/n 购买/v Logo/x 小/a 但是/c 高档/b 感/vg 十足/z 的/ude1 意大利/nsf 品牌/n 普拉达/nrf (/w PRADA/x )/w 和/cc 伊/b 宝缇嘉/nz (/w BottegaVeneta/x )/w 被/pbei 视为/v 时尚/n 。/w 
奢侈品/n 企业/n 的/ude1 中国/ns 战略/n 已经/d 迎来/v 拐角/n 。/w 全球/n 最大/gm 的/ude1 奢侈品/n 企业/n 国/n 酩悦/nz 轩尼诗/nz ?/w 路易威登/nrf 集团/nis (/w [LVMH/x 集团/nis]/nt )/w 、/w 旗下/d 拥有/v 古驰/nr 品牌/n 的/ude1 法国/nsf 开/v 云/vg (/w Kering/x )/w 以及/cc 爱马仕/nz 国际/n 13年1/t ～/w 9月/t 期/qv 的/ude1 同比/n 增收/v 率/v 均/d 不到/v 10%/m ，/w 增长/v 缓慢/a 。/w [3/m 家/q]/mq 企业/n 除/p 日本/ns 之外/f 的/ude1 亚洲/ns 业务/n 的/ude1 销售额/n 占/v 比/p 约/d 为/p 30%/m ，/w 从/p 地域/n 来看/u [中国/ns 大陆/ns]/nz 占/v 到/v [一半/m 以上/f]/mq 。/w 而/cc 日本/ns 则/d 仅/d 为/p [10/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
甚至/d 有/vyou 观点/n 认为/v 这些/rz 奢侈品/n 企业/n 是/vshi 战略/n 失误/vn 。/w 奢侈品/n 企业/n 着眼/vi [中/f 产/v 阶层/n]/nz 的/ude1 扩大/vn ，/w 甚至/d 将/d 店铺/n 开/v 到/v 了/ule 内蒙古/ns 和/cc 新疆/ns 。/w 中国/ns 国内/s 的/ude1 销售/vn 网络/n 不断/d 扩大/v ，/w 古驰/nr 开设/v 了/ule [58/m 家/q]/mq 店/n ，/w 路易威登/nrf 开设/v 了/ule [47/m 家/q]/mq 店/n 。/w 这/rzv 导致/v 其/rz [品牌/n 价值/n]/nz 出现/v 降低/vn 。/w 一位/mq 来自/v 大连/ns 的/ude1 女白领/nz 表示/v “/w 如果/c 谁/ry 都/d 拿/v 一样/uyy 的/ude1 包/v ，/w 那么/c 好不容易/dl 买/v 的/ude1 包包/n 便/d 失去/v 价值/n 了/ule ”/w 。/w 法国/nsf 的/ude1 一家/n 媒体/n 也/d 指出/v ：/w “/w 路易威登/nrf 在/p 中国/ns 过于/d 大众化/vi 了/ule ”/w 。/w 
路易威登/nrf 将/d 调整/v 中国/ns 战略/n 。/w 计划/n 放缓/v 进驻/vn 地方/n 城市/n 的/ude1 步伐/n ，/w 重新/d 以/p 大城市/n 为/p 中心/nis 开店/vi 。/w 高档/b 车/n 意大利/nsf 法拉利/nrf 12年/t 在/p 中国/ns 销售/vn 了/ule 约/d [500/m 辆/q]/mq 汽车/n ，/w 法拉利/nrf 董事长/nnt 卢卡/nrf ?/w 迪/nz ?/w 蒙特泽莫罗/nrf 表示/v “/w 法拉利/nrf 的/ude1 稀有/a 价值/n 有所/v 降低/vn ”/w ，/w 计划/n 缩减/v 销量/n 。/w 
此外/c ，/w [中国/ns 消费者/n]/nz 的/ude1 嗜好/n 似乎/d 也/d 出现/v 了/ule 变化/vn 。/w 喜欢/vi 欧美/n 品牌/n 的/ude1 主要/b 是/vshi 支撑/v 经济/n 高速/b 增长/v 的/ude1 [45/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 人群/n 。/w 而/cc 年轻人/n 则/d 倾向/n 于/p 追求/v “/w 朴素/a 优质/b ”/w 的/ude1 消费/vn 。/w 日本/ns 良/ag 品/ng 计划/n 的/ude1 综合/vn 杂货店/nis “/w [无印/nz 良/ag 品/ng]/nz ”/w 的/ude1 产品/n 虽然/c 价格/n 偏高/d ，/w 但是/c 其/rz 朴素/a 简单/a 的/ude1 设计/vn 受到/v [越来越/d 多/a]/nz 人/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 该/rz 公司/nis 13/m 财/n 年/qt (/w 截至/v 14年2月/t )/w 将/d 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 店铺/n 数量/n 比/p 2年前/t 翻一番/nz ，/w 增加/v 至/p [100/m 家/q]/mq 。/w 
报道/v 最后/f 评价/vn 说/v ，/w 如今/t 中国/ns 的/ude1 消费/vn 趋势/n 日趋/d 多样化/vi ，/w 普通/a 的/ude1 销售/vn 战略/n 已经/d 越来越/d 行不通/vi 。/w 但是/c 中国/ns 的/ude1 [人口/n 规模/n]/nz 是/vshi 日本/ns 的/ude1 [10/m 倍/q]/mq ，/w 只要/c 抓住/v 消费/vn 趋势/n 的/ude1 变化/vn 便/d 可/v 发现/vn 无限/b 商机/n 。/w 
