董军/nr 说/v ，/w [西安市/ns 政府/nis 会/v]/nt 把/pba 治污/vn 减/v 霾/n 工作/vn 作为/p [头等/b 大事/n]/nz 来/vf 抓/v 。/w 
人大代表/nnt 刘晓君/nr 说/v ，/w 目前/t 的/ude1 当务之急/n 是/vshi 找出/v 雾霾/nz 形成/v 的/ude1 原因/n 。/w 
今天/t （/w 1月23日/t ）/w 上午/t ，/w 西安市/ns 人大代表/nnt 、/w 市长/nnt 董军/nr 与/cc 参加/v 西安市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [四/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 部分/n 代表/nnt ，/w 对/p 改善/v 西安市/ns [大气/n 环境/n]/nz 质量/n 工作/vn 情况/n 进行/vn 专题/n 审议/v 。/w [西安市/ns 环保局/nis]/nto 、/w 气象局/nis 、/w 规划局/nis 、/w 交通局/nis 、/w 市容/n 园林局/nis 等/udeng [职能/n 部门/n]/nz 的/ude1 “/w 一把手/nnt ”/w ，/w 也/d 在/p 会场/n 里/f 仔细/ad 聆听/v 着/uzhe 代表/nnt 们/k 的/ude1 建议/n 。/w 
西安/ns 2013年/t 投入/v 14.95亿/m 治污/vn 减/v 霾/n 
记者/nnt 在/p 《/w 关于/p 改善/v 西安/ns [大气/n 环境/n]/nz 质量/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w 中/f 了解到/v ，/w 2013年/t 西安市/ns [大气/n 污染物/n]/nz 二氧化硫/n 、/w 二氧化氮/gc 、/w 一氧化氮/gc 、/w PM10/x 、/w PM2/x ./w [5/m 等/udeng]/mq 浓度/n ，/w 分别/d 较/d 一季度/nz 下降/vi 44.6%/m 、/w 19.7%/m 、/w 33.8%/m 、/w 36.9%/m 和/cc 40.7%/m ，/w 全年/n [空气/n 质量/n]/nz 按/p 新标准/nz 同/p 积/v ，/w 优良/z 天数/n 达到/v [138/m 天/qt]/mq ，/w 超出/v 省/n 考/v 标准/n [33/m 天/qt]/mq 。/w 
作为/p [雾霾/nz 天气/n]/nz 的/ude1 “/w 重灾区/n ”/w ，/w 西安/ns 在/p 全国/n 率先/d 提出/v 并/cc 实施/v 了/ule 治污/vn 减/v 霾/n 工作/vn ，/w 并/cc 将/d 其/rz 列为/v [环境/n 治理/vn]/nz 和/cc 民生/n 改善/v 的/ude1 头号/b 工程/n 。/w 2013年/t ，/w 西安市/ns 财政/n 累计/vd 投入/v [专项/b 资金/n]/nz 达/v [14/m ./w 95/m 亿元/q]/mq ，/w 拆除/v [燃煤/v 锅炉/n]/nz [593/m 台/q]/mq ，/w 淘汰/v 黄标车/nz 和/cc 老旧/nz 车/n [5/m ./w 62/m 万辆/q]/mq ，/w 关闭/v 了/ule 主城区/n 所有/b 造纸/vn 企业/n ，/w 落实/v [建筑/n 工地/n]/nz 湿法/nz 作业/vn ，/w 主干道/n 每天/r “/w 一/m 冲/v 三/m 洒/vi ”/w 。/w 
代表/nnt ：/w 当务之急/n 是/vshi 找出/v 雾霾/nz 形成/v 原因/n 
“/w 限制/vn 发放/v 机动车/n 牌照/n ，/w 实行/v 单双号/nz 是/vshi 最为/d 行之有效/vl 的/ude1 。/w ”/w “/w 尽可能/d 提前/vd 发布/v [雾霾/nz 天气/n]/nz 预告/v ，/w 从而/c 对/p 雾霾/nz 造成/v 的/ude1 疾病/n 进行/vn 防治/vn 。/w ”/w “/w 马上/d 就是/v 春节/t 了/ule ，/w 要/v 呼吁/vn 市民/n 能够/v 少/a 放/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w ”/w “/w 要/v 依托/vn 西安/ns 科教/b [资源/n 优势/n]/nz ，/w 建立/v 专门/d 的/ude1 治污/vn 减/v 霾/n [科研/n 机构/n]/nz ，/w 分析/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 成因/n 与/cc 种类/n ，/w 进行/vn [模拟/vn 实验/vn]/nz ，/w 为/p 治污/vn 减/v 霾/n 提供/v 科学/n 依据/n 。/w ”/w 代表/nnt 们/k 畅所欲言/vl ，/w 为/p 治污/vn 减/v 霾/n 出谋划策/vl 。/w 
“/w 西安市/ns 的/ude1 汽车/n 每个/r 月/n 变化/vn 并/cc 不大/d ，/w 施工/vn 工地/n 也/d 是/vshi 如此/rzv ，/w 但是/c 雾霾/nz 时/ng 有时/d 无/v ，/w 希望/v 政府/nis 能够/v 组织/n [科研/n 人员/n]/nnt 进行/vn 研究/vn ，/w 找出/v 雾霾/nz 形成/v 的/ude1 真正/d 原因/n ，/w 才能/n 有/vyou 针对性/n 的/ude1 去/vf 治理/vn 。/w ”/w 西安市/ns 人大代表/nnt 刘晓君/nr 说/v ，/w 目前/t 的/ude1 当务之急/n 是/vshi 找出/v 雾霾/nz 形成/v 的/ude1 原因/n ，/w 此外/c 还/d 可以/v 在/p 治污/vn 减/v 霾/n 工作/vn 中/f 引入/v [碳排放/nz 权/n 交易/vn]/nz 等/udeng [经济/n 手段/n]/nz ，/w 形成/v 治污/vn 减/v 霾/n 的/ude1 [长效/b 机制/n]/nz 。/w 
市长/nnt ：/w 治污/vn 减/v 霾/n 工作/vn 是/vshi 政府/nis [头等/b 大事/n]/nz 
西安市/ns 人大代表/nnt 、/w 市长/nnt 董军/nr 说/v ，/w 以/p 专题/n 审议/v 这种/r 形式/n 来/vf 研究/v 政府/nis 工作/vn 还是/c 第一次/mq ，/w 有利于/v 政府/nis 与/cc 人大代表/nnt 之间/f 进行/vn 深入/ad 的/ude1 研究/vn 和/cc 讨论/v 。/w 作为/p 市长/nnt ，/w 对/p 代表/nnt 们/k 提出/v 的/ude1 建议/n 和/cc 对/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 支持/vn 和/cc 理解/v 表示/vn 感谢/v 。/w 治污/vn 减/v 霾/n 工作/vn 关系到/v 所有/b 西安/ns 市民/n 的/ude1 福祉/n ，/w 不/d 可能/v 一蹴而就/vl ，/w 需要/v 长时间/nz 的/ude1 不懈努力/vl ，/w [西安市/ns 政府/nis]/nto 在/p 今后/t 这段/r 时间/n 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 都会/n 把/pba 治污/vn 减/v 霾/n 工作/vn 作为/p [头等/b 大事/n]/nz 来/vf 抓/v 。/w 
2014年/t ，/w 西安市/ns 计划/n 新增/v [城市/n 绿地/n]/nz [450/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 造林/vi [6/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 淘汰/v 黄标车/nz 、/w 老旧/nz 车/n [1/m ./w 48/m 万辆/q]/mq ，/w 新增/v [1/m 万辆/q]/mq [清洁/a 能源/n]/nz 机动车/n ，/w 全面/ad 使用/v 国/n IV/x 汽油/n ，/w 拆/v 改/v [燃煤/v 锅炉/n]/nz [350/m 台/q]/mq ，/w 坚决/ad 杜绝/v 露天/n 烧烤/vn 和/cc 焚烧/v 秸秆/n 、/w 垃圾/n 等/udeng “/w 冒黑烟/nz ”/w 行为/n ，/w 推行/v [绿色/n 文明/n]/nz 施工/vn ，/w 完善/v [建筑/n 垃圾/n]/nz 清运/v [监控/vn 系统/n]/nz ，/w 提高/v 道路/n 保洁/b 水平/n ，/w 加大/v PM2/x ./w 5/m 形成/v 机理/n 及/cc 传输/v 规律/n 研究/vn ，/w 提高/v 公众/n 环保/n 意识/n ，/w 从而/c 进一步/d 做好/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈嘉伟/nr 贺桐/nr ）/w 
