为/p 促进/v 青少年/n 健康/a 成长/vi ，/w 总结/v 近年来/dl [全国/n 青少年/n]/nz 音乐/n 舞蹈/n 教育所/nis 取得/v 的/ude1 成果/n ，/w 进一步/d 发掘/v 和/cc 培养/v [全国/n 青少年/n]/nz [广播/vn 电视/n]/nz 文艺/n 人才/n ，/w 推出/v 一批/mq “/w 自主创新/v ”/w 的/ude1 优秀/a [原创/b 作品/n]/nz 和/cc 曲目/n ，/w 促进/v [中国/ns 青少年/n]/nz [文化/n 艺术/n]/nz 的/ude1 国际/n 交流/vn 。/w 由/p [国家/n 广电/n 总局/nis]/nto [中华/nz 广播/vn 影视/b 交流/vn 协会/nis]/nt 、/w 文化部/nto [中国/ns 文化/n 信息/n 协会/nis]/nt 、/w [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 促进会/nis 、/w [中国/ns 青少年/n 音乐/n 舞蹈/n 研究会/nis]/nt 、/w [中国/ns 少年/n 艺术团/nis]/nt 等/udeng 单位/n 共同/d 主办/v 的/ude1 [第八/m 届/q]/mq 和谐/a 春晚/n  [全国/n 青少年/n]/nz [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 活动/vn ，/w 于/p 2014年1月21日/t 至/p 24日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 
1月23日/t ，/w “/w 星光/n 校园/n ”/w 活动/vn 在/p 北京大学/ntu 百年/mq 大讲堂/nz 举行/v 开幕式/n ，/w 全国人大/nto [副/b 委员长/nnt]/nnt 顾秀莲/nr ，/w 外交部/nto 原/b [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 星光/n 基金/n 理事长/nnt 沈国放/nr ，/w [中国/ns 文化/n 信息/n 协会/nis]/nt 副会长/nnt 姜民彦/nr ，/w [中国/ns 教育/vn 学会/v]/nt 常务/b 副会长/nnt 郭永福/nr 会长/nnt ，/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [中国/ns 舞蹈家/nnd 协会/nis]/nt 顾问/nnt 、/w [中国/ns 舞蹈家/nnd 协会/nis]/nt 副主席/nnt 陈爱莲/nr ，/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w 蒙古族/nz [代表/nnt 人物/n]/nz 莫德格玛/nrf ，/w [电影/n 表演艺术家/nnd]/nnd 谢芳/nr ，/w 歌唱家/nnt 艺术家/nnt 张目/vi ，/w 著名/a 童星/nnd 、/w 少年/n 艺术家/nnt 阿尔法/nrf 等/udeng 领导/n 同志/n 等/udeng 艺术界/n 代表/nnt 参加/v 了/ule 开幕式/n 活动/vn ，/w 亲切/a 接见/v 了/ule 参加/v 本次/r 活动/vn 的/ude1 全体/n 师生/n 并/cc 与/cc 他们/rr [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w 开幕式/n 上/f 还/d 对/p 近年来/dl 在/p 青少年/n [艺术/n 教育/vn]/nz 中/f 取得/v 佳绩/n 的/ude1 [先进/a 集体/n]/nz 、/w 优秀/a 辅导/v 教师/nnt 和/cc [优秀/a 学生/nnt]/nz 进行/vn 了/ule 表彰/vn ，/w 获奖/vn 代表/nnt 们/k 走上/v 主席台/n ，/w 从/p [国家/n 领导人/nnt]/nnt 和/cc 各位/rr 领导/n 的/ude1 手中/s 接受/v 颁奖/vn 。/w 
来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 青少年/n 代表/nnt ，/w 携/v [100/m 多个/mq]/mq 音乐/n 、/w 舞蹈/n 、/w 综合/vn 类/q 作品/n 参加/v 了/ule 展演/vn ，/w 经过/p 紧张/a 有序/a 且/c [充满/v 活力/n]/nz 的/ude1 展演/vn 活动/vn ，/w 从/p 参加/v 展演/vn 活动/vn 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 精选/v 出/vf 的/ude1 优秀/a [获奖/vn 作品/n]/nz 分别/d 参加/v 了/ule 在/p 北京/ns 百年/mq 大讲堂/nz 举行/v 的/ude1 [第八/m 届/q]/mq 和谐/a 春晚/n  [全国/n 青少年/n]/nz [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 活动/vn 。/w [著名/a 舞蹈家/nnd]/nz 陈爱莲/nr 、/w 莫德格玛/nrf 以及/cc 阿尔法/nrf 与/cc 参加/v 演出/vn 的/ude1 小/a 艺术家/nnt 们/k 为/p 观众/n 奉献/v 上/f 一台/mq 精彩/a 的/ude1 青少年/n 精品/n [文艺/n 晚会/n]/nz 。/w 
2014年/t ，/w “/w 和谐/a 春晚/n ”/w 已/d 走过/v [八/m 届/q]/mq 的/ude1 历程/n 。/w 当初/t 那些/rz 怀抱/n 梦想/n 、/w 充满/v 童真/n 来到/v 北京/ns 参加/v 首届/b “/w 和谐/a 春晚/n ”/w 的/ude1 孩子们/nz ，/w 在/p 和谐/a 春晚/n 主题/n 的/ude1 引导/vn 下/f 已经/d 长大/vi 。/w 经过/p [8/m 届/q]/mq 的/ude1 不断/d 进步/vn ，/w “/w 和谐/a 春晚/n ”/w 活动/v 内容/n 更/d 趋于/v 多元化/vn 、/w 活动/v 形式/n 更/d 具/vg 时代感/n 、/w 活动/v 主题/n 更/d 贴近/v 时代/n 的/ude1 主旋律/n 。/w “/w 和谐/a 春晚/n ”/w 在/p 为/p 孩子们/nz 带来/v 丰富/a 的/ude1 艺术/n 体验/v 的/ude1 同时/c ，/w 通过/p 一系列/b 优秀/a 的/ude1 音乐/n 、/w 舞蹈/n 作品/n 的/ude1 展示/vn ，/w 发掘/v 和/cc 培育/v 了/ule 无数/m 青少年/n 潜在/b 的/ude1 [科学/n 与/cc 艺术/n]/nz 才能/n ，/w 并/cc 成为/v 全国/n 优秀/a 青少年/n 见证/n 成长/vi 的/ude1 大舞台/nz 。/w 
据/p 主办方/nz 介绍/v ，/w 参加/v “/w 和谐/a 春晚/n ”/w 的/ude1 部分/n 优秀/a 节目/n 还/d 将/d 由/p 主办方/nz 推荐/v ，/w 参加/v 2014年/t 暑假/t 期间/f 在/p [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 举行/v 的/ude1 [第三/m 届/q]/mq “/w [百花/n 迎春/vn]/nz  [美国/nsf 林肯/nrf 中心/nis]/nt 星光/n 盛典/n ”/w 和/cc [第三/m 届/q]/mq 纽约/nsf 国际/n 校园/n 艺术节/n 活动/vn 及/cc [第/m 十届/mq]/mq “/w 文化/n 中国/ns  [维也纳/nsf 金色/n 大厅/n]/nz 青少年/n [文艺/n 晚会/n]/nz ”/w 。/w 
