据/p 台湾/ns “/w MSN/x 新闻/n ”/w 1月23日/t 报道/v ，/w 英国/ns 科学家/nnt 表示/v 雄性/b 苍蝇/n 求偶/v 时/ng ，/w 如果/c 还/d 与/cc 亲兄弟/n 住在/v 一起/s ，/w 在/p 性行为/n 的/ude1 时候/n 对/p 雌/b 苍蝇/n 比较/d 温柔/a ，/w 也/d 很少/ad 去/vf 骚扰/v 她们/rr 。/w 
据/p 报道/v ，/w [英国/ns 牛津/ns 大学/nis 动物园/n]/nt 学系/nz 的/ude1 皮萨利/nr 教授/nnt 说/v ，/w 出现/v 这种/r 现象/n ，/w 是因为/c 这些/rz 有/vyou [血缘/n 关系/n]/nz 的/ude1 苍蝇/n 兄弟/n 认为/v ，/w 不管/c 谁/ry 获得/v 交配/vn 机会/n ，/w 都会/n 把/pba 她们/rr 的/ude1 基因/n 传/v 下去/vf ，/w 因此/c 就/d 不会/v 卯/ng 足/a 全力/d 去/vf 争取/v 交配/vn 机会/n 。/w 
但/c 如果/c 与/cc 无/v [血缘/n 关系/n]/nz 的/ude1 苍蝇/n 竞争/vn ，/w 抢夺/v 就/d 比较/d 激烈/a 。/w 交配/vi 的/ude1 时候/n 雄性/b 苍蝇/n 比较/d 容易/ad 伤害/vn 雌性/b 苍蝇/n ，/w 或者/c 常/d 去/vf 骚扰/v 牠/n 们/k ，/w 让/v 雌/b 苍蝇/n 没有/v 时间/n 吃饭/vi 和/cc 休息/v ，/w 雌性/b 苍蝇/n 的/ude1 健康/a 状况/n 相应/vi 地/ude2 就/d 比较/d 差/a 。/w 
据/p 报道/v ，/w 专家/nnt 称/v 这种/r 雌性/b 苍蝇/n 很快/d 就/d 无法/v 孕育/vn 下一代/n ，/w 产/v 下/f 的/ude1 后代/n 数量/n 也/d 比较/d 少/a 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 李雅真/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
