新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 刚刚/d 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 播/v 完/vn ，/w 转眼/d 又/d 登上/v 了/ule [浙江/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 档期/n 。/w 在/p 其中/rz 饰演/v “/w 女神/n ”/w 王语嫣/nr 的/ude1 张檬/nr 无疑/d 是/vshi 这部/r 剧/n 的/ude1 话题/n 之一/rz ，/w “/w 脸/n 大/a 、/w 表情/n 痴呆/z 、/w 毫无/v 仙女/n 范/ng ”/w 等/udeng 吐槽/nz 声/qv 此起彼伏/vl ，/w 令/v 其/rz 自己/rr 也/d 在/p 微博/n 上/f 自嘲/vi 称/v ：/w “/w 吐槽/nz 能/v 绕/v 地球/ns [几/d 圈/qv]/mq 了/ule 。/w ”/w 昨日/t ，/w 新快报/nz 电话/n 专访/vn 了/ule 这位/r “/w 新版/b 王语嫣/nr ”/w 的/ude1 饰演者/n ，/w 面对/v 吐槽/nz 张檬/nr 表示/v 自己/rr 接受/v 一切/rz 不/d 以/p [人身/n 攻击/vn]/nz 为/p 目的/n 的/ude1 批评/vn ，/w 同时/c 也/d 委屈/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 无论是/c 剧本/n 还是/c 造型/n 都/d 没有/v 帮/v 到/v 我/rr 。/w ”/w 另一方面/c ，/w 因为/c 最近/t 该剧/r 周边/n [产品/n 开发/vn]/nz 方/q 又/d 在/p 微博/n 曝光/vi 了/ule 一组/mq 以/p “/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 安全套/nz ，/w 上面/f 除/p 印/b 有/vyou “/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz ”/w 的/ude1 商标/n 外/f ，/w 还/d 分别/d 印/b 有/vyou 主演/v 张馨予/nr 和/cc 张檬/nr [二/m 人/n]/mq 剧中/n 造型/n 的/ude1 头像/n ，/w 对此/d 张檬/nr 也/d 愤怒/a 地/ude2 回应/vn 称/v ：/w “/w 这/rzv 已经/d 践踏/v 到/v 了/ule 我/rr 的/ude1 底线/n ！/w ”/w 
回应/vn 质疑/vn 
角色/n 不/d 受欢迎/nz ，/w 是因为/c “/w 造型/n 不好/a ，/w 剧情/n 不好/a ，/w 没/d 发挥/v 空间/n ”/w 
给/p 张檬/nr 打电话/vi 时/ng ，/w 她/rr 正在/d 家/q 做/v 面膜/n ，/w 说话/vi 都/d 不/d 利索/a 。/w 记者/nnt 好奇/a 地/ude2 问/v 她/rr 怎么/ryv 白天/t 也/d 做/v 面膜/n ，/w 她/rr 呵呵/e 傻笑/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 每天/r 都/d 要洗/nz 两次/mq 澡/vg ，/w 做/v 一次/mq 面膜/n 。/w 因为/c 北京/ns 的/ude1 空气/n 不/d 太/d 好/a ，/w 又/d 比较/d 干燥/a 。/w ”/w 记者/nnt 笑/v 问/vn 是不是/v 因为/c 网友/n 吐槽/nz 说/v 她/rr 不/d 美/b ，/w 所以/c 才/d 开始/v 这么/rz 努力/ad 地/ude2 收拾/v 自己/rr ？/w 张檬/nr 说/v ：/w “/w 没有/v 啦/y ，/w 吐/v 不/d 吐槽/nz 都会/n [对/p 自己/rr 好/a 一点/mq]/nz ，/w 拍戏/vi 的/ude1 时候/n 的确/d 是/vshi 贪吃/an ，/w 所以/c 胖/a 了/ule ，/w 自己/rr 没有/v [严格/ad 要求/n]/nz 自己/rr 。/w 那个/rz 时候/n 在/p 剧组/nis 每天/r 大家/rr 除了/p 拍戏/vi 就是/v 吃/v ，/w 虽然/c 我/rr 不是/c 个/q 吃货/nz ，/w 但是/c 每个人/mq 有/vyou 好吃/a 的/ude1 都会/n 分/qt 给/p 大家/rr ，/w 你/rr 不/d 吃/v 都/d 不好意思/a 。/w 后来/t 看戏/vn 就/d 发现/v ，/w 观众/n 说/v 的/ude1 也/d 真是/d ，/w 那时候/nz 吃/v 得/ude3 脸/n 都/d 胖/a 了/ule 一圈/mq 。/w ”/w 也许/d 是/vshi [知耻/nz 而/cc 后/f 勇/ag]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 这段/r 时间/n 她/rr 一边/d 忍受/v 着/uzhe 网络/n 上/f 的/ude1 各种/rz 吐槽/nz ，/w 一边/d 压榨/v 着/uzhe 自己/rr ，/w 体重/n 都/d 轻/a 了/ule 近/a [十/m 斤/q]/mq 。/w 
对于/p 观众/n 吐槽/nz 说/v 她/rr 不够/a 美/b ，/w 张檬/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 知道/v 自己/rr 不够/a 惊艳/nz ，/w 但/c 除了/p 自己/rr 的/ude1 原因/n 之外/f ，/w 其实/d 剧组/nis 其他/rzv 方面/n 也/d 没有/v 帮/v 到/v 我/rr 。/w 首先/d 是/vshi 造型/n 上/f ，/w 其实/d 大家/rr 对于/p 王语嫣/nr 这个/rz 角色/n 根本/a 就/d 不会/v 关心/vn 她/rr 的/ude1 演技/n 好/a 不好/a ，/w 只/d 会/v 去/vf 注意/v 她/rr 是不是/v 第一眼/mq 看上去/v 就/d 漂亮/a 。/w 如果/c 第一眼/mq 都/d 不/d 漂亮/a ，/w 那么/c 后面/f 就/d 根本/a 不用/d 演/v 了/ule ，/w 我/rr 在/p 剧/n 里面/f 的/ude1 造型/n ，/w 真的/d 不/d 出彩/v ；/w 其次/c 是/vshi 在/p 剧本/n 上/f ，/w 其实/d 演/v 的/ude1 时候/n 很多/m 剧情/n 我/rr 自己/rr 都/d 无法/v 接受/vn ，/w 比如/v 王语嫣/nr 在/p 我们/rr 这/rzv [一/d 版/n]/mq 里/f 最后/f 跟/p 了/ule 疯/vi 了/ule 的/ude1 慕容复/nz ，/w 要/v 知道/v 王语嫣/nr 和/cc 慕容复/nz 之间/f 其实/d 只有/c 亲情/n ，/w 慕容复/nz 是/vshi 她/rr 表哥/n ，/w 他们/rr 从小/d 就/d 生活/vn 在/p 山庄/n 里/f ，/w 根本/a 就/d 没/d 见过/v 其他/rzv 的/ude1 男人/n ，/w 直到/v 遇到/v 了/ule 段誉/nr 她/rr 才/d 明白/v 什么/ry 是/vshi 爱情/n 。/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 勇敢/a 追求/v 爱/vn 的/ude1 现代/ntc 女性/n ，/w 这个/rz 结局/n 我/rr 自己/rr 是/vshi 无法/v 接受/vn 的/ude1 。/w 另外/c ，/w 王语嫣/nr 这个/rz 角色/n 真的/d 就是/v 一个/mq 花瓶/n ，/w 段誉/nr 身边/s 有/vyou 那么/c 多/a 美女/n 在/p 缠绕/v ，/w 但/c 她/rr 都/d 从来/d 都/d 不会/v 吃醋/v ，/w 永远/d 是/vshi 一副/mq 冰清玉洁/bl 的/ude1 样子/n ，/w 这/rzv 也/d 让/v 我/rr 很难/d 受/v ，/w 觉得/v 根本/a 没有/v 我/rr 施展/v 的/ude1 空间/n 。/w 我/rr 觉得/v 阿朱/nrf 和/cc 乔峰/nr 那/rzv 一段/mq [生死/n 绝恋/nz]/nz 才/d 是/vshi 剧情/n 的/ude1 高潮/n ，/w 而/cc 王语嫣/nr 的/ude1 段落/n 在/p 剧/n 里面/f 永远/d 就是/v 一条/mq 波澜不惊/nz 的/ude1 线/n ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 起伏/vi 。/w ”/w 
