为/p 提高/v 生产/vn 人员/n 安全/an 素质/n 和/cc [安全/an 意识/n]/nz ，/w 1月21日/t ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 宝鸡市/ns [陈仓区/ns 供电/vn 分公司/nis]/nt 组织/n 全员/n 进行/vn 2014年/t 《/w 安规/nz 》/w 考试/vn ，/w 此次/rz 考试/vn 共计/v 130余人/m 参加/v 。/w 
为了/p 真实/a 反映/v 考试/vn 人员/n 对/p 《/w 安规/nz 》/w 掌握/v 的/ude1 [实际/n 水平/n]/nz ，/w 本次/r 考试/vn 由/p 分局/nis 统一组织/v 、/w 统一/v 命题/n 、/w 统一/vn 评判/vn ，/w 采取/v 闭卷/b 形式/n ，/w 分局/nis 领导/n 现场/s 全程/n 监考/vn ，/w 从严/d 考场/n 纪律/n ，/w 充分/ad 检验/vn 考试/vn 人员/n 对/p 《/w 安规/nz 》/w 的/ude1 综合/vn 应用/v 能力/n 和/cc [实际/n 问题/n]/nz 的/ude1 解决/vn 能力/n 。/w 
通过/p 考试/vn ，/w 进一步/d 促进/v 了/ule 广大/b 员工/n 学习/v [电力/n 安全/an 工作/vn 规程/n]/nz 的/ude1 自觉性/n 、/w 主动性/n ，/w 提高/v 了/ule 各级/r 人员/n [安全/an 意识/n]/nz ，/w 规范/v 了/ule 作业/vn 行为/n ，/w 杜绝/v 了/ule 各类/r 违章/vn ，/w 为/p 保证/v 人身/n 、/w 电网/n 和/cc 设备/n 安全/an 奠定/v 了/ule 坚实/a 基础/n 。/w （/w 宋诗睿/nr 杜涛杜/nr 妍/nz ）/w 
