原/b 标题/n ：/w 男子/n 打电话/vi 骂/v 迟到/vn 女友/n 路人/n 误认/v 骂/vn 自己/rr 争执/vn 被/pbei 捅/v 死/vn 
福州/ns 警方/n 23日/t 对外/vn 公布/v ，/w 破获/v 一起/s 发生/v 在/p 公交/b 车站/n 的/ude1 [故意/d 伤害/vn]/nz 致死/vi 案/ng 。/w 
19日20时30分/t 许/v ，/w 在/p 晋安区/ns 塔头/nz 路/n 与/cc 连江路/nz [交叉/vn 路口/n]/nz 二/m 化/v 公交/b 车站/n ，/w 发生/v 一起/s [故意/d 伤害/vn]/nz 致死/vi 案/ng 。/w 受害人/n 甘/ag 某/rz 清/tg (/w 男/b ，/w [27/m 岁/qt]/mq ，/w 闽侯/nz 人/n )/w 在/p 等/udeng 公交车/nz 时/ng ，/w 与/cc 人/n 发生/v 争执/vn ，/w 被/pbei 对方/n 持刀/nz 捅/v 死/vn 。/w 
案发/v 后/f ，/w 晋安/nz 公安分局/nis 迅速/ad 启动/v 命案/n 侦破/v 机制/n ，/w 成立/vi 专案组/nis 全力/d 展开/v [现场/s 勘验/vn]/nz 、/w 调查/vn 访问/vn 、/w 查缉/v 追捕/vn 等/udeng 侦破/v 工作/vn 。/w 22日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 福州/ns 晋安/nz 警方/n 经/p 分析/v 研判/nz 、/w 循/vg 线/n 追踪/v ，/w 在/p 福清/ns 某/rz 旅社/nis [336/m 室/n]/mq 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 吴某洋/nr (/w 男/b ，/w [30/m 岁/qt]/mq ，/w 重庆/ns 人/n )/w ，/w 成功/a 破获/v “/w 1.19/m ”/w 二/m 化/v 公交/b 站/vi [故意/d 伤害/vn]/nz 致死/vi 案/ng 。/w 
经查/nz ，/w 1月19日20时/t ，/w 吴某洋/nr 从/p 岳峰/nr 台中村/ns 暂住/v 处/n 出发/vi 去/vf 接/v 女友/n 。/w 途经/v 二/m 化/v 公交/b 站/vi 时/ng ，/w 因/p 女友/n 未/d 按/p 约定/v 时间/n 到达/v ，/w 吴某洋/nr 便/d 打电话/vi 大声/d 责骂/v 其/rz 女友/n 。/w 而/cc 此时/r 正在/d 二/m 化/v 公交/b 站/vi 等/udeng 车/n 的/ude1 受害人/n 甘/ag 某/rz 清/tg 听到/v 途经/v 身边/s 的/ude1 吴某洋/nr 骂/v 人声/n ，/w 误/v 以为/v 吴某洋/nr 是/vshi 在/p 骂/v 他/rr ，/w 便/d 与/cc 吴某洋/nr 发生/v 争吵/vn 。/w 
随后/d 发生/v 的/ude1 事情/n ，/w 使/v 双方/n 争吵/vi 上升/vi 为/p 打斗/vi 。/w 因/p 甘/ag 某/rz 清/tg 听/v 不/d 进/vf 吴某洋/nr 解释/v ，/w 竟/d 动手/vi 殴打/v 吴某洋/nr ，/w 吴某洋/nr 遂/d 动手/vi 还击/v 。/w 在/p 双方/n 打斗/vi 过程/n 中/f ，/w 吴某洋/nr 掏出/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 匕首/n ，/w 捅/v 伤/vn 甘/ag 某/rz 清/tg 胸部/n ，/w 致/v 其/rz 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 
