成龙/nr 家族/n 族谱/n 
2013年10月17日/t ，/w [安徽省/ns 芜湖市/ns 档案馆/nit]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 于/p 近日/t 多次/mq 前往/v 成龙/nr 老家/n [芜湖市/ns 鸠江区/ns]/nz 沈巷镇/ns 房桥村/nr 寻访/v ，/w 找到/v 了/ule 房/n 家/q 宗亲/n 收藏/v 的/ude1 一套/mq 《/w 历阳/nz 房氏/nz 宗谱/nz 》/w ，/w 宗谱/nz 记载/v 了/ule 成龙/nr 的/ude1 祖先/n 居然/d 是/vshi 唐朝/t 著名/a 宰相/nnt 房玄龄/nr 。/w 据悉/v ，/w 今年/t 8月31日/t ，/w 国际/n 巨星/n 成龙/nr [首次/m 回/v]/mq 安徽省/ns [芜湖市/ns 鸠江区/ns]/nz 沈巷镇/ns 房/n 侨/ng 村/n 的/ude1 老家/n 探亲/vi [认/v 祖/ng 归宗/nz]/nz 的/ude1 新闻/n 备受/v 社会/n 关注/v 。/w 成龙/nr 回乡/vi [认/v 祖/ng 归宗/nz]/nz ，/w 也/d 让/v 更多/ad 人/n 知道/v 他/rr 的/ude1 老家/n 原来/d 就/d 在/p [安徽/ns 芜湖/ns]/ns 。/w 据/p 了解/v ，/w 《/w 历阳/nz 房氏/nz 宗谱/nz 》/w 修成/v 于/p 清/tg 嘉庆/t 癸亥年/t （/w 即/v 公元/n 1803年/t ）/w ，/w 此/rzs 后/f 经/p 多次/mq 修订/v ，/w 现在/t 看到/v 的/ude1 是/vshi 1992年/t 新/a 修订/v 的/ude1 本子/n ，/w 宗谱/nz 总共/d 有/vyou [8/m 卷/q]/mq 。/w 原来/d 在/p 20/m 多年前/d ，/w 在/p 修订/v 这/rzv 本/rz 家谱/n 时/ng ，/w 成龙/nr 和/cc 其/rz 儿子/n 房祖名/nr 的/ude1 姓名/n 都/d 已/d 赫然/z 在/p 列/v 。/w 在/p 这/rzv 本/rz 房氏/nz 宗谱/nz 上/f ，/w 记载/v 的/ude1 最早/d 始祖/n 为/p 山东/ns 临淄/ns 的/ude1 房彦谦/nr ，/w 也/d 就是/v 唐代/ns 宰相/nnt 房玄龄/nr 的/ude1 父亲/n ，/w 房玄龄/nr 之后/f 其/rz 子孙/n 房/n 道/qv 龄/ng 迁居/v 扬州/ns 。/w 至/p 明代/t 初/f ，/w 房家才/nr 定居/v 现在/t 的/ude1 [芜湖市/ns 鸠江区/ns]/nz 沈巷镇/ns 。/w 其/rz 族谱/n 记载/v 有/vyou ：/w “/w 至/p 明太祖/n 建/v 鼎/ng 金陵/ns ，/w 我/rr 盛/v 公/ng （/w 房/n 盛/v ）/w 系/v 道/qv 龄/ng 公/ng （/w 房道龄/nr ）/w 嫡派/n …/w …/w 旷历/nr 江南/nz ，/w 渡江/vi 而/cc 北/f ，/w 至/p 裕/vg 溪/ng 之/uzhi 东/f …/w …/w ”/w 。/w 房/n 家/q 自/p 明朝/t 初/f 年/qt 迁居/v 沈巷/nz 以来/f [600/m 多年/mq]/mq 一直/d 生活/vn 于/p 此/rzs ，/w 成龙/nr 父亲/n 房道龙/nr 就是/v 从/p 沈巷/nz 房桥村/nr 走/v 出去/vf 辗转/vi 去/vf 了/ule 香港/ns 谋生/vi 的/ude1 。/w 通过/p 这份/r 宗谱/nz 来看/u ，/w 成龙/nr 应该/v 是/vshi 唐代/ns 著名/a 宰相/nnt 房玄龄/nr 的/ude1 后代/n ，/w 但/c 目前/t 族谱/n 中/f 对/p 房/n 家/q 迁居/v 沈巷/nz 之前/f 的/ude1 记载/vn 比较/d 欠缺/vi ，/w [芜湖市/ns 档案馆/nit]/nt 还/d 将/d 组织/n 人员/n 前往/v 山东/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 细致/a 走访/v ，/w 希望/v 能/v 将/d 这段/r 历史/n 考察/v 清楚/a 。/w 
