成龙/nr 大哥/n 的/ude1 “/w 大嘴巴/nz ”/w 在/p 娱乐圈/nz 已经/d 是/vshi 众所周知/vl 。/w 近日/t ，/w 成龙/nr 嘴巴/n 漏风/vi 又/d 上/f 新高度/nz —/w —/w 成龙/nr 赴/v 首尔/ns 宣传/v 新片/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 时/ng 激动/a 大喊/v ：/w “/w 我/rr 也/d 算是/v 半个/mq 韩国人/nz ！/w ”/w “/w 这里/rzs 是/vshi 我/rr 另一个/mq 家/q ！/w ”/w 豁出/v 老脸/n 拼/v 票房/n 。/w 此话/r [一/d 出/vf]/mq ，/w 让/v 现场/s 粉丝/nf 兴奋/a 得/ude3 不行/a ，/w 却/d 让/v 网友/n 感受/v 非常/d 复杂/a 。/w 
“/w 全/a 天下/n 男人/n 都会/n 犯/v 的/ude1 错/v ”/w [一/d 言/vg]/mq 已/d 是/vshi 家喻户晓/vl ，/w 成龙/nr 大哥/n 的/ude1 [名人/n 名言/n]/nz 着实/d 不少/m 。/w 下面/f 我们/rr 就/d 来/vf 看看/v ，/w 他/rr 这些/rz 年/qt 有/vyou 多少/ry 次/qv 大嘴巴/nz 的/ude1 经典/n 事迹/n 。/w 大哥/n 啊/y ！/w 你/rr 长/a 点儿/q 心眼/n 吧/y 。/w 
1999年/t 因/p 吴绮莉/nr 未婚/vn 怀孕/vi 而/cc 被/pbei 踢/v 曝/vg 有/vyou 婚外情/nz ，/w 成龙/nr 为/p 自己/rr 辩护/vn ，/w 指/v 自己/rr “/w 风流/a 但/c 不/d 下流/a ，/w 只是/d 犯/v 了/ule 全/a 天下/n 男人/n 都会/n 犯/v 的/ude1 错/v 。/w ”/w 
2003年/t 香港/ns 前/f [行政/n 长官/nnt]/nnt 董建华/nr 出席/v [利物浦/ns 球队/nis]/nt 操练/v 时/ng 被/pbei 喝倒彩/nz ，/w 成龙/nr 说/v “/w 不要/d 自己人/n 闹/v 自己人/n ，/w 终日/d [家/q 嘈/n 屋/n 闭/v]/nz ，/w 好丑/nz 。/w ”/w 
2004年/t 形容/v 台湾/ns 选举/v 枪击/vn 事件/n 是/vshi 个/q “/w 天大/a 的/ude1 笑话/n ”/w 。/w 
2006年/t 在/p 好友/n 李宗盛/nr 演唱/v 会上/n ，/w 醉酒/nz 爆/v 粗/a ！/w 
2010年/t 响应/v 菲律宾/nsf 事件/n ：/w “/w 如果/c 警方/n 一/m 开始/v 就/d 击毙/v 挟持/v 者/k ，/w 人们/n 会/v 说/v ，/w 怎么/ryv 不/d 先/d 谈判/vn ？/w 但/c 如果/c 警方/n 先/d 谈判/vn ，/w 人们/n 又/d 会/v 问/vn ，/w 怎么/ryv 不/d 早些/nz 杀/v 了/ule 挟持/v 者/k ？/w 令人/v 难过/a 。/w ”/w [一/d 言/vg]/mq 激起/v 不少/m 国民/n 愤怒/a 。/w 
2013年/t 成龙/nr 接受/v 外/f 媒/ng 专访/vn 被/pbei 问/v 到/v 他/rr 如何/ryv 看待/v 美国/nsf 与/cc 中国/ns 的/ude1 关系/n ：/w “/w 我/rr 不/d 应该/v 这么/rz 说/v ，/w 但/c 有时候/d ，/w 我会/r 想/v 看到/v 部分/n 国家/n 出现/v 灾难/n ，/w 像/v 是/vshi 大海啸/nz 、/w 或者/c 是/vshi 大地震/nz 。/w ”/w 
《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 在/p 香港/ns 上映/v 后/f 票房/n 惨淡/z ，/w 第一天/mq 只/d 卖出/v 港币/n [20/m 万元/q]/mq (/w 约/d 台币/n [78/m 万元/q]/mq )/w ，/w 在/p 充分/ad 意识到/v 宣传/vn 的/ude1 重要性/n 之后/f ，/w 成龙/nr 大哥/n 喊出/v “/w 我/rr 现在/t 就算/d 半个/mq 韩国人/nz ”/w 这种/r 脱线/nz 的话/udh 。/w 而/cc 实际上/d ，/w 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 虽然/c 在/p 香港/ns 票房/n 不/d 佳/a ，/w 不过/c 在/p 内地/n 上映/v 后/f 的/ude1 反响/n 却/d 是/vshi 十分/d 热烈/a —/w —/w 短短/z [3/m 周/qt]/mq 票房/n 突破/v 人民币/n [5/m 亿元/q]/mq ，/w 成绩/n 甚至/d 超越/v 《/w 小/a 时代/n 》/w 。/w 而/cc 这次/r 去/vf 韩国/nsf 当/p 了/ule “/w 半个/mq 韩国人/nz ”/w ，/w 实在/d 令/v 内地/n 的/ude1 诸多/m 粉丝/nf 伤/v 透/v 了/ule 心/n 。/w 
为/p 票房/n 叫卖/vi 说/v 错话/n 
成龙/nr 很/d 亲民/nz ，/w 韩文/n 很好/ad ，/w 也/d 曾经/d 在/p 韩国/nsf 工作/vn 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 但是/c 半个/mq 韩国人/nz 这/rzv 句话/q ，/w 真心/d 让/v 粉丝/nf 和/cc 影迷/n 朋友们/nz 接受/v 不/d 了/ule 。/w 有/vyou 网友/n 大喊/v ：/w “/w 韩国人/nz 说/v 你/rr 是/vshi 韩国人/nz 就算/d 了/ule ，/w 成龙/nr 你/rr 自己/rr …/w …/w 世界/n 的/ude1 ‘/w JackieChan/x ’/w 变成/v ‘/w 思密达·成/nrf ’/w 了/ule ！/w ”/w 
“/w 成龙/nr 大叔/n 竟然/d 称/v 自己/rr 是/vshi 半个/mq 韩国人/nz ，/w 你/rr 怎么/ryv 不说/c 自己/rr 就是/v 韩国人/nz 啊/y ，/w 票房/n 那么/c 高/a 还/d 不/d 都/d 是/vshi 国人/n 给/p 你/rr 的/ude1 ，/w 也/d 没/d 必要/a 去/vf 讨好/v 另一个/mq 国家/n 的/ude1 观众/n 就/d 说/v 自己/rr 是/vshi 另一个/mq 国家/n 的/ude1 人/n 吧/y ？/w ”/w 除了/p 义愤填膺/vl 的/ude1 责备/vn 之外/f ，/w 还有/v 网友/n 调侃/v 道/qv ：/w “/w 韩寒/nr 没/d 变成/v 韩国人/nz ，/w 成龙/nr 终于/d 变成/v 韩国人/nz 了/ule ，/w 应该/v 让/v 思密达/nrf 国/n 来/vf 看看/v 还有/v 什么/ry 是/vshi 属于/v 他们/rr 的/ude1 ！/w ”/w （/w 李京蔚/nr ）/w 
