1月21日/t ，/w 铜川市/ns 选派/v 到/v [王家河/nr 街道/ns]/ns [冯/nz 家河村/ns]/ns “/w [第一/m 书记/nnt]/nnt ”/w 李智/nr 一行/n [3/m 人/n]/mq ，/w 将/d 一面/n “/w 送电/vi 到/v 村/n 助/v 发展/vn 心/n 系/v 百姓/n 解/v 民忧/nz ”/w 锦旗/n 送到/v 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 铜川市/ns 印台/n [王益区/ns 供电/vn 分公司/nis]/nt ，/w 以/p 感谢/v [国网/nz 铜川市/ns 印台/n 王益区/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 真心实意/dl [结对/v 帮扶/vn]/nz 的/ude1 行为/n 。/w 
为了/p 加快/v 促进/vn 农业/n 增效/v 、/w 农民/nnt 增收/v 、/w 农村/n 发展/vn ，/w 扎实/a 开展/v 市委/nis 深入/ad 推进/vi 选派/v “/w [第一/m 书记/nnt]/nnt ”/w [到/v 村/n 任职/v]/nz 的/ude1 村/n 企/ng 结对/v 活动/vn ，/w 该/rz 公司/nis 坚持/v 以人为本/l ，/w 紧紧/d 围绕/v [农民/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 所/usuo 思/v 、/w 所/usuo 盼/v 、/w 所/usuo 急/v 、/w 所需/nz ，/w 积极/ad 调动/v 、/w 整合/v 资源/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 人才/n 、/w 技术/n 等/udeng 各种/rz 优势/n ，/w 支持/v 农村/n ，/w 服务/v 农民/nnt ，/w 努力/ad 在/p 资金/n 、/w 技术/n 等/udeng 方面/n ，/w 支持/v [新农村/nz 建设/vn]/nz ，/w 真心实意/dl 为/p [冯/nz 家河村/ns]/ns 群众/n 办好/vi 事/n 办实事/nz 。/w 
一/m 是/vshi 送/v 项目/n ，/w 促/v 发展/vn 。/w 实施/v 村组/n 道路/n [亮/vi 化/v 工程/n]/nz ，/w 给/p [冯/nz 家河村/ns]/ns 主要/b 路口/n 、/w 路段/n 安装/v [道路/n 照明/n 设施/n]/nz ，/w 安装/v 路灯/n [38/m 盏/q]/mq ，/w 新/a 立/v [10/m 米/q]/mq 电杆/n [8/m 支/q]/mq ，/w 敷设/v 路灯/n 线路/n 集束/nz 导线/n [2400/m 米/q]/mq ，/w 安装/v 计量箱/nz [3/m 面/nf]/mq ，/w [微电脑/n 时/ng 控/v 开关/n]/nz [3/m 支/q]/mq ;/w 将/d 该村/r [3/m 个/q]/mq 台/q 区/n 纳入/v 2013年/t 农/ng 网/n 维护/v 费/n 第二批/mq 计划/n 供电所/nis “/w 零缺陷/nz ”/w 台/q 区/n 创建/v 项目/n ，/w 消除/v 线路/n 设备/n 缺陷/n ，/w 提高/v 线路/n 设备/n 健康/a 运行/vn 水平/n ;/w 积极/ad 申请/v 项目/n 将/d 该村/r 纳入/v 农/ng 网/n 升级/vi 改造/v 项目/n 储备/vn ，/w 待/vi 批复/v 后/f ，/w 对/p [文化/n 广场/n]/nz 线路/n 进行/vn 改造/vn ，/w 计划/n 安装/v [照明/n 设施/n]/nz ，/w 新增/v 线路/n [120/m 米/q]/mq ，/w 装设/v 广场/n 照明/n 灯光/n [20/m 组/n]/mq ;/w 已/d 将/d [冯/nz 家河村/ns 爱/v 卜/vg 组/n]/nt [1/m 台/q]/mq [30/m 千伏安/q]/mq 变压器/n 增容/vn 为/p [50/m 千伏安/q]/mq ，/w 确保/v 了/ule 村民/n 安全/an 可靠/a 连续/a 用电/n 。/w 
二/m 是/vshi 送/v 信息/n ，/w 传/v 技能/n 。/w 开展/v [安全/an 用电/n]/nz 宣传/vn 进/vf 村组/n 活动/vn ，/w 供电所/nis 定期/d 到/v 村/n 进行/vn [安全/an 用电/n]/nz 宣传/vn ，/w 提高/v 村民/n [安全/an 用电/n]/nz 意识/n ;/w 在/p 村组/n 设置/v [安全/an 用电/n]/nz 宣传栏/n ，/w 向/p 村民/n 发放/v 用电/n 服务/v 卡/n 。/w 
三/m 是/vshi 送温暖/nz ，/w 献/v 爱心/n 。/w 在/p [冯/nz 家河村/ns]/ns 确定/v 了/ule [5/m 户/q]/mq [亲情/n 服务/vn]/nz 户/q ，/w 供电所/nis 定期/d 开展/v [亲情/n 服务/vn]/nz 工作/vn ，/w 让/v 村民/n 感受到/nz 党/n 的/ude1 温暖/an 和/cc [电力/n 企业/n]/nz 的/ude1 关怀/vn 。/w （/w 宋诗睿/nr 黄文静/nr 王同利/nr 杜妍/nr ）/w 
