继/vg 周杰伦/nr 以/p 科学/n 助教/nnt 身份/n 加盟/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 后/f ，/w 章子怡/nr 代班/nrf 陶晶莹/nr 担任/v 节目/n 评审/vn ，/w 录制/v 中/f 其/rz 不/d 失/v 幽默/a 的/ude1 表达/vn 引得/v 阵阵/q 掌声/n 。/w 
陶晶莹/nr 因/p 档期/n 原因/n 告假/vi ，/w 章子怡/nr 接棒/nz 陶晶莹/nr 以/p 评委/nnt 的/ude1 身份/n 出现/v 在/p 节目/n 中/f 。/w [江苏/ns 卫视/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 选择/v 章子怡/nr 并/cc 不是/c 临时/b 之/uzhi 举/v ，/w 而是/c 很早/d 之前/f 就/d 有/vyou 了/ule 意向/n 。/w 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 章子怡/nr 表示/v ，/w 自己/rr 是/vshi 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 粉丝/nf ，/w 对于/p 周玮/nr 印象/n 最/d 深/a ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 在/p 现场/s 见证/n 这些/rz 脑力/n 健将/n 的/ude1 挑战/vn 非常/d 过瘾/a ，/w 希望/v 我/rr 可以/v 在/p 这里/rzs 见证/n 国际/n 最强/ad 大脑/n 的/ude1 中国/ns 挑战者/n 诞生/vi 。/w ”/w 
在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 录制/v 现场/s ，/w 章子怡/nr 表现/v 出/vf “/w 国际/n 章/q ”/w 的/ude1 大气/n 稳重/a ，/w 同时/c 也/d 不失时机/dl 的/ude1 玩/v 幽默/a ，/w 与/cc 选手/n 亲密/a 互动/vn 。/w 现场/s 一位/mq 选手/n 挑战/vn 肉眼/n 辨别/v 鸡蛋/nf 的/ude1 绝技/n 时/ng ，/w 章子怡/nr 就/d 与/cc 选手/n 聊/v 起/vf 了/ule 家常/n ，/w 章子怡/nr 幽默/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 我/rr 也/d 想/v 试试/v ，/w 回去/v 先买/nz [10/m 个/q]/mq 鸡蛋/nf 练习/v 一下/mq ，/w 然后/c 一点点/m 的/ude1 增加/vn 数量/n ，/w 说不定/vl 也/d 能/v 练成/nz 这个/rz 绝活/n 。/w ”/w 章子怡/nr 还/d 用/p 自己/rr 的/ude1 实力/n 证明了/v 她/rr 也/d 是/vshi “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 。/w 现场/s 一位/mq 选手/n 挑战/vn 记忆/n 锁/v 箱/ng 密码/n 时/ng ，/w 主动/ad 邀请/v 章子怡/nr 瞬间/n 记住/v [7/m 个/q]/mq 数字/n ，/w 并且/c 倒/vi 着/uzhe 背/v 出来/vf 。/w 没想到/nz ，/w 章子怡/nr 倒/vi 背/v 成功/a 。/w 连/ulian 一旁/f 的/ude1 魏坤琳/nr 也/d 对/p 章子怡/nr 的/ude1 表现/vn [频频/d 点头/vi]/nz 肯定/v ，/w 魏坤琳/nr 表示/v ：/w “/w 章子怡/nr 表现/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 她/rr 在/p 解读/v 选手/n 挑战/vn 的/ude1 时候/n 经常/d 举一反三/vl ，/w 经常/d 自己/rr 去/vf 尝试/v 挑战/vn ，/w 既是/c 发散/vn 式/k 思维/n 的/ude1 表现/vn ，/w 用于/v 实践/vn 本身/rz 也/d 是/vshi 一种/mq [科学/n 精神/n]/nz 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 明天/t 播出/v 的/ude1 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w ，/w 评委/nnt 还是/c 陶晶莹/nr 。/w 章子怡/nr 录制/v 的/ude1 节目/n 将/d 在/p 以后/f 播出/v 。/w （/w 记者/nnt 刘桂芳/nr ）/w 
