《/w 兰陵王/nr 》/w 成为/v 近几年/qt 继/vg 《/w 甄嬛传/nz 》/w 后/f 席卷/v 全/a 亚洲/ns 的/ude1 又/d 一部/mq 全民/n 古装剧/nz ，/w 不仅/c 剧/n 火/n ，/w 由/p 陈晓东/nr 演唱/v 的/ude1 插曲/n 《/w [突然/ad 心动/v]/nz 》/w 更是/d 喜获/v 某/rz [音乐/n 排行榜/n]/nz 年度/n 十大/mq [影视/b 歌曲/n]/nz 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 《/w 兰陵王/nr 》/w (/w 观/vg 剧/n )/w 成为/v 近几年/qt 继/vg 《/w 甄嬛传/nz 》/w 后/f 席卷/v 全/a 亚洲/ns 的/ude1 又/d 一部/mq 全民/n 古装剧/nz ，/w 不仅/c 剧/n 火/n ，/w 由/p 陈晓东/nr 演唱/v 的/ude1 插曲/n 《/w [突然/ad 心动/v]/nz 》/w 更是/d 喜获/v 某/rz [音乐/n 排行榜/n]/nz 年度/n 十大/mq [影视/b 歌曲/n]/nz 。/w 目前/t 正在/d 上海/ns 进行/vn 杀青/v 前夕/f 赶/v 拍/v 的/ude1 陈晓东/nr ，/w 收到/v 此/rzs 消息/n 后/f [十分/d 开心/a]/nz ，/w 并/cc 感慨/v 的/ude1 发布/vn 了/ule 一条/mq 长/a 微博/n 谈到/v 了/ule 自己/rr 在/p 当初/t 制作/v 这/rzv 首歌曲/nz 时候/n 的/ude1 纠结/vi 和/cc 连夜/d 剪辑/vn MV/x 时/ng 耗费/v 的/ude1 心血/n 。/w 
《/w 兰陵王/nr 》/w 继/vg 《/w 甄嬛/nr 》/w 后/f 成/v 全民/n 剧/n 集/q 
去年/t 在/p [两岸/n 三/m 地/ude2]/nz 都/d 掀起/v 热潮/n ，/w 陈晓东/nr 、/w 冯绍峰/nr 、/w 林依晨/nr 主演/v 的/ude1 《/w 兰陵王/nr 》/w ，/w 凄美/a 爱情/n ，/w 春节/t 将/d 热潮/n 延烧/nz 。/w 继/vg 早/a 前/f 在/p 台湾/ns 中/f 视/vg 、/w 中/f 天/qt 两轮/mq 热/a 播过/nz 之后/f ，/w 春节/t 档/ng 《/w 兰陵王/nr 》/w 将/d 在/p 台湾/ns 再次/d 上档/nz ，/w 从/p 初一/n 到/v 初四/t ，/w 每天/r 连播/nz [8/m 小时/n]/mq ，/w 由/p 中/f 天/qt 和/cc 中/f 视/vg 轮/qv 翻/v 重播/vn ，/w 抢占/v 春节/t 时间/n 档/ng 。/w 在/p 台湾/ns [四/m 轮/qv]/mq 播出/v 后/f ，/w 《/w 兰陵王/nr 》/w 依旧/z 人气/n 不/d 减/v ，/w 收视/nz 持续/vd 走高/nz 。/w 目前/t 正在/d 新加坡/nsf 、/w 马来西亚/nsf 播出/v 的/ude1 《/w 兰陵王/nr 》/w ，/w 春节/t 后/f 又/d 将/d 在/p 日本/ns 、/w 香港/ns 陆续/d 上映/v ，/w 人气/n 席卷/v 东南亚/nsf ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 近几年/qt 里/f 继/vg 《/w 甄嬛传/nz 》/w 后/f 又/d 一部/mq 全民/n 剧/n 集/q 。/w 
《/w [突然/ad 心动/v]/nz 》/w 喜获/v 年度/n 十大/mq [影视/b 歌曲/n]/nz 
剧/n 集/q 热/a 播/v ，/w 剧中/n 的/ude1 歌曲/n 也/d 是/vshi 收获/n 颇丰/nz 。/w 在/p 最新/a 公布/v 的/ude1 某/rz [音乐/n 排行榜/n]/nz 中/f ，/w 王菲/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 致/v 青春/n 》/w 电影/n 同名/vn 主题曲/n 、/w 郁可唯/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 》/w 主题曲/n 《/w 时间/n 煮/v 雨/n 》/w 、/w 陈晓东/nr 演唱/v 的/ude1 《/w [突然/ad 心动/v]/nz 》/w 等/udeng 脍炙人口/vl 的/ude1 [影视/b 歌曲/n]/nz 纷纷/d 上/f 榜/n 。/w 在/p 陈晓东/nr 为了/p 庆贺/v 入围/v 十大/mq 歌曲/n 所/usuo 发布/v 的/ude1 长/a 微博/n 中/f ，/w 他/rr 表示/v 自己/rr 在/p 制作/v 《/w [突然/ad 心动/v]/nz 》/w 混音/n 最终/d 版/n 的/ude1 时候/n 曾经/d 纠结/vi 过/uguo ，/w 出于/v 希望/vn 歌曲/n 更/d 完美/a 的/ude1 执着/nz ，/w 最终/d 陈晓东/nr 坚持/v [两/q 版/n]/mq 都/d 要/v 出/vf ，/w 于是/cc ，/w 现在/t 大家/rr 看到/v 的/ude1 阿怪/nz 版/n MV/x 是/vshi 有/vyou 鼓点/n 的/ude1 版本/n ，/w 没有/v 鼓点/n 的/ude1 版本/n 用/p 在/p 了/ule 宇文邕/nr 版/n MV/x 。/w 
陈晓东/nr 自封/v “/w 娱乐/vn 执着/nz [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 
这/rzv [两/q 首/q]/mq MV/x 都/d 是/vshi 陈晓东/nr 亲自/d 操刀/nz 剪辑/vn ，/w [几天/mq 几夜/nz]/nz 没有/v 正常/a 吃喝/vn ，/w 满脸/d 胡茬/nr 的/ude1 完成/vn 了/ule 这/rzv 版/n 在/p 自己/rr 家/q 剪辑/vn 的/ude1 MV/x 。/w 在/p 完成/v MV/x 的/ude1 最终/d 版/n 之后/f ，/w 陈晓东/nr 看看/v 自己/rr 憔悴/a 的/ude1 摸/v 样/ng ，/w 还给/v 自己/rr 取/v 了/ule 个/q 花/n 名/q —/w OXX/x 本/rz 拉风/nz ，/w 调侃/v 自己/rr 是/vshi 娱乐/vn 执着/nz [恐怖/a 份子/n]/nz 。/w 陈晓东/nr 在/p 今年/t 播出/v 的/ude1 《/w [爱情/n 急诊室/n]/nz 》/w 中/f 也/d 献/v 声/qv 演唱/v 了/ule [两/q 首/q]/mq 插曲/n ，/w 繁忙/a 的/ude1 电视剧/n 拍摄/v 中/f 也/d 不忘/v 歌手/nnt 身份/n ，/w 仍/d 坚持/v 演唱/vn 好/a 的/ude1 音乐/n 答谢/v 一直/d 追随/v 支持/vn 自己/rr 的/ude1 歌迷/n 。/w 目前/t 其/rz 正在/d 上海/ns 赶/v 拍/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 电视剧/n 《/w 加油/vi 爱人/n 》/w ，/w 预计/v 春节/t 前/f 杀青/v 。/w 
