资料/n 图片/n ：/w [8/m 个/q]/mq 品牌/n 腐竹/n [7/m 个/q]/mq 检出/nz 吊白块/nz 
1月20日/t [媒体/n 报道/v]/nz 了/ule 《/w [8/m 个/q]/mq 品牌/n 腐竹/n [7/m 个/q]/mq 检出/nz 吊白块/nz 》/w 一/m 事后/f ，/w 引起/v 了/ule 众多/a 消费者/n 的/ude1 关注/vn ，/w 同时/c 这/rzv 篇/q 报道/v 也/d 引起/v 了/ule 一些/mq 腐竹/n 生产/v 厂家/n 所在地/n [职能/n 部门/n]/nz 的/ude1 重视/vn 。/w 
检出/nz 吊白块/nz 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 品牌/n 腐竹/n 中/f ，/w 涉及/v 的/ude1 “/w 清鲜/nz 靓/n 竹/ng ”/w 牌/n 腐竹/n 、/w “/w 轩/ng 豪/ag ”/w 牌/n 腐竹/n ，/w 按照/p 其/rz 包装/n 上/f 显示/v 的/ude1 生产/vn 地址/n ，/w 均/d 为/p [许昌/ns 魏/tg 都/d 清鲜/nz 伟业/n 豆制品/n 厂/n]/nt (/w 下/f 称/v “/w 清鲜/nz 伟业/n ”/w )/w 所/usuo 生产/vn 。/w 稿件/n 见报/vi 当日/t 经/p 网/n 媒/ng 转载/v 后/f ，/w [许昌市/ns 魏都区/ns 舆情/n 办/v]/nt 监控/vn 到/v 此/rzs 新闻/n 并/cc 立即/d 上报/vi 该区/r 相关/vn 领导/n ，/w 将/d 《/w 舆情/n 通知/n 》/w 下/f 发给/v [许昌市/ns 工商/n 行政/n 管理局/nis]/nt 魏/tg 都/d 分局/nis 及/cc [许昌市/ns 质/ng 监/vg 局/n 魏/tg 都/d 分局/nis]/nt 。/w 两家/mq 单位/n 分别/d 对/p 涉嫌/v 添加/vn 吊白块/nz 的/ude1 “/w 清鲜/nz 伟业/n ”/w 进行/vn 了/ule [突击/vn 检查/vn]/nz 。/w 
昨日/t （/w 22日/t ）/w ，/w [许昌市/ns 工商局/nis 魏/tg 都/d 分局/nis]/nt 及/cc [许昌市/ns 质/ng 监/vg 局/n 魏/tg 都/d 分局/nis]/nt 委托/v [魏都区/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt ，/w 将/d 对/p 辖区/n “/w 清鲜/nz 伟业/n ”/w 突/vg 查/v 的/ude1 结果/n 向/p 本报/rz 进行/vn 通报/v 。/w 根据/p [魏都区/ns 区委/nis 宣传部/nis]/nt 传真/n 给/p 本报/rz 的/ude1 [情况/n 汇报/vn]/nz 显示/v ：/w “/w 清鲜/nz 伟业/n ”/w 自/p 2012年1月9日/t 获得/v [生产/vn 许可证/n]/nz 以来/f ，/w 生产/vn 的/ude1 均/d 为/p “/w 清鲜/nz 靓/n 竹/ng ”/w 牌/n 腐竹/n ，/w 从未/d 生产/vn 过/uguo “/w 轩/ng 豪/ag ”/w 牌/n 腐竹/n 。/w 而/cc 据/p 该厂/r 出货/vi 记录/v 显示/vn ，/w “/w 清鲜/nz 靓/n 竹/ng ”/w 牌/n 腐竹/n 主要/b 销往/vf 北京/ns ，/w 从未/d 销往/vf 西安/ns 。/w 
另外/c ，/w [职能/n 部门/n]/nz 在/p 对/p “/w 清鲜/nz 伟业/n ”/w 的/ude1 生产/vn 车间/n [进行/vn 检查/vn]/nz 时/ng ，/w 并未/d 发现/v 有/vyou 吊白块/nz 库存/n 。/w 由此/d ，/w [魏都区/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 一姓/nz 李/ng [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 从/p 检查结果/v 来看/u ，/w 西安市/ns 场上/s 出现/v 的/ude1 “/w 清鲜/nz 靓/n 竹/ng ”/w 牌/n 腐竹/n 、/w “/w 轩/ng 豪/ag ”/w 牌/n 腐竹/n 均/d 为/p 不法/b 商家/n 冒用/v “/w 清鲜/nz 伟业/n ”/w 厂/n 名/q 厂址/n 生产/vn 的/ude1 [假冒/v 产品/n]/nz 。/w 
对此/d ，/w 该/rz 李姓/nr [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 希望/v 西安市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 能/v 严厉/a 查处/v 这种/r 侵犯/v 其他/rzv 企业/n [合法/a 权益/n]/nz 的/ude1 行为/n 。/w (/w 记者/nnt 张波/nr )/w 
