潘玮柏/nr 资料/n 图/n 
混迹/v 在/p 娱乐圈/nz 的/ude1 明星/nnd 们/k 常常/d 会/v 惹/v 上/f 绯闻/n ，/w 不少/m 男星/n 常/d 还/d 因/p 牵扯/v 进/vn 一些/mq 莫名/b 的/ude1 “/w 风流/a 账/n ”/w 。/w 日前/t ，/w 潘玮柏/nr 就/d 遭/v 指控/vn 迷/v 奸/ng 女/b 网友/n ，/w 而/cc 李圣杰/nr 、/w [贾斯汀/nr 比/p 伯/ng]/nz 、/w 陈建斌/nr 、/w 林志炫/nr 等/udeng 男星/n 也/d 都/d 曾/d 卷入/v “/w 私生子/n ”/w 传闻/n 。/w 
性丑闻/nz ：/w 
潘玮柏/nr 被/pbei 曝/vg 迷/v 奸/ng 女/b 网友/n 
工作室/nis 回应/vn ：/w 无稽之谈/n 
署名/vi “/w 唐亨琼/nr ”/w 的/ude1 女/b 网友/n ，/w 从/p 去年/t 7月/t 起/vf 在/p 微博/n 不断/d 发文/vi 表示/v 自己/rr 被/pbei 潘玮柏/nr 性/ng 侵/vg ，/w 她/rr 称/v ：/w “/w 我/rr 跟/p 潘玮柏/nr 从来/d 没有/v 见过/v 面/nf ，/w 2013年6月30日/t 晚上/t 至/p 7月1日/t 凌晨/t ，/w 他/rr 在/p 我/rr 昏迷不醒/vl 、/w 不省人事/al 时/ng 强奸/v 了/ule 我/rr ，/w 这/rzv 是/vshi 娱乐圈/nz 公开/ad 的/ude1 事实/n 。/w ”/w 
除了/p 指控/v “/w 迷/v 奸/ng ”/w 外/f ，/w 这位/r 网友/n 还/d 说/v 潘玮柏/nr 曾/d 偷偷/d 跟踪/vn 她/rr ，/w 安装/v 她/rr 发现/v 不/d 了/ule 的/ude1 [监控/vn 设备/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 监控/v 内容/n 上/f 传到/v 网络/n 卖钱/nz 。/w 对此/d ，/w 潘玮柏/nr 的/ude1 经纪人/nnt 表示/v ：/w “/w 荒谬/a 的/ude1 无稽之谈/n ，/w 去年/t 7月1日/t ，/w 我们/rr 在/p 广州/ns 拍/v 广告/n ，/w 如何/ryv 迷/v 奸/ng ？/w ”/w 经纪人/nnt 还/d 称/v 不/d 准备/v 发/v 通告/n 或者/c 采取/v 法律/n 手段/n ，/w 懒得/v 浪费/vn 资源/n ，/w 也/d 希望/v 潘玮柏/nr 的/ude1 歌迷/n 们/k 冷静/a 对待/v ，/w “/w 不要/d 随之/d 起舞/vi ”/w 。/w 
韩男星/nr 朴施厚/nz 涉嫌/v 强奸/vn 被/pbei 起诉/v 
双方/n 和解/vn 了结/v 
2013年2月/t ，/w 有/vyou 韩国/nsf 某/rz 媒体/n 爆料/v 称/vn ，/w 一名/mq [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女子/n 向/p 韩国/nsf 警方/n 报案/vi ，/w 称/v 遭到/v 了/ule 韩国/nsf 艺人/nnt 朴施厚/nz 的/ude1 强暴/v 。/w 报道/v 称/vn 这/rzv 名/q 女子/n 在/p 朋友/n 的/ude1 介绍/vn 下/f 与/cc 朴施厚/nz 认识/v 并/cc 一起/s 喝酒/vi ，/w 结果/n 喝醉/vi 失去/v 意识/n ，/w 等/udeng 醒来/vi 时/ng 发现/v 已经/d 遭到/v 了/ule 朴施厚/nz 的/ude1 强暴/v 。/w 随后/d ，/w 朴施厚/nz 发表/v 公开/ad 声明/n ，/w 称/v 他/rr 与/cc 报案人/n [发生/v 关系/n]/nz 是/vshi 事实/n ，/w 不过/c 是/vshi 在/p 双方/n 自愿/vd 的/ude1 情况下/nz ，/w 他/rr 没有/v 采取/v 任何/rz 强制/v 手段/n 。/w 
2013年3月/t ，/w 朴施厚/nz 因/p 涉嫌/v 强奸/vn 被/pbei 起诉/v ，/w 5月/t ，/w 朴施厚/nz 与/cc 强奸/v 案/ng 当事人/n A/x 某/rz 达成/v 和解/vn ，/w 共同/d 取消/v 对/p 彼此/rr 的/ude1 指控/vn 。/w 
私生子/n 传闻/n ：/w 
李圣杰/nr 被/pbei 曝/vg 与/cc 前女友/nz 未婚/vn 生子/vi 
[亲子/nz 鉴定/vn]/nz 后/f 真相大白/vl 
2013年7月/t ，/w 歌手/nnt 李圣杰/nr 被/pbei 曝/vg 与/cc 前女友/nz 蔡昕璇/nr 未婚/vn 生子/vi ，/w 且/c 有/vyou 媒体/n 爆料/v 称/vn 其/rz “/w 要/v 儿/ng 不要/d 娘/n ”/w 。/w 该案/r 后/f 于/p 9月14日/t 开庭/vi ，/w 法庭/nis 强制/v 要求/n 孩子/n 的/ude1 母亲/n 蔡昕璇/nr 取/v 口腔/n 黏膜/n 做/v [亲子/nz 鉴定/vn]/nz 。/w 报告/n 证实/v 孩子/n 与/cc 李圣杰/nr 并/cc 无/v [血缘/n 关系/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 李圣杰/nr 与/cc 蔡昕璇/nr 是/vshi 在/p 演唱/v 会上/n 认识/v ，/w 交往/vn 8个月/t 后/f 蔡/nz 某/rz 怀孕/vi ，/w 李圣杰/nr 于是/cc 出资/vi 200万/m (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w 替/p 她/rr 缴/v 房贷/nz 以示/nz 负责/v ，/w 事后/f 才/d 知道/v 房/n 供/vi 其实/d 是/vshi 30年/t ，/w 月/n 支付/v 只需/v [1/m 万元/q]/mq ，/w 蔡/nz 某/rz 却/d 谎称/v [3/m 万元/q]/mq 。/w 另外/c 蔡/nz 某/rz 还/d 向/p 媒体/n 爆料/v ，/w 索讨/nz [1200/m 万元/q]/mq 的/ude1 安家费/n ，/w 却/d 不愿/nz 配合/v 验/v DNA/x 。/w 李圣杰/nr 这/rzv 才/d 怀疑/v 是/vshi 骗局/n ，/w 扬言/v 告/v 蔡/nz 某/rz 妨害/v 名誉/n 、/w 诈欺/v 。/w 
[贾斯汀/nr 比/p 伯/ng]/nz 被/pbei 曝/vg 有/vyou 私生子/n 
2011年11月/t ，/w 加拿大/nsf 歌手/nnt [贾斯汀/nr 比/p 伯/ng]/nz 被/pbei 曝/vg 2010年10月/t 与/cc 女/b 歌迷/n 发生/v 一夜情/nz ，/w 女方/n 玛丽亚/nrf 叶/ng 特/ag 于/p 2011年前/t 产/v 下/f [1/m 子/ng]/mq ，/w 后/f 向/p 法院/nis 请求/v 让/v 比/p 伯/ng 做/v 亲子/nz [血缘/n 关系/n]/nz 鉴定/vn 。/w 
随后/d ，/w 有/vyou 网站/n 爆料/v 比/p 伯/ng 在/p 事件/n 爆发/v 后/f 提交/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 DNA/x 样本/n ，/w 并/cc 进行/vn [亲子/nz 鉴定/vn]/nz 。/w 面对/v 比/p 伯/ng 的/ude1 反击/vn ，/w 玛利亚/nrf 没有/v 继续/v 坚持/v 起诉/vn ，/w 而是/c 悄悄/d 撤诉/vi 。/w 
在/p 撤诉/vi 后/f ，/w 玛利亚/nrf 依旧/z 坚持/v 比/p 伯/ng 就是/v 孩子/n 的/ude1 父亲/n ，/w 希望/v 得到/v 赔偿/vn 和/cc 孩子/n 的/ude1 抚养费/n 。/w 而/cc 比/p 伯/ng 也/d 一直/d 坚称/v 自己/rr 清白/an ，/w “/w 我/rr 从/p 没有/v 见过/v 这个/rz 女人/n ，/w 更/d 别提/v 与/cc 她/rr [发生/v 关系/n]/nz 。/w 我/rr 只想/v 说/v ，/w 这些/rz 指控/v 都/d 不是/c 事实/n ，/w 我/rr 知道/v 我会/r 成为/v 被/pbei 针对/p 的/ude1 目标/n ，/w 但/c 我/rr 绝对/d 不会/v 做/v 受害者/n 。/w ”/w 
陈建斌/nr 被/pbei 疑/vg 有/vyou 私生子/n 
写/v 打油诗/n 斥/vg 传闻/n 
2013年4月/t ，/w 有/vyou 网友/n 微博/n 爆料/v ：/w “/w 今天/t 听/v 了/ule 个/q 八卦/n 。/w 某个/rz 因/p 戏/n 生情/nz 踹/v 了/ule 同/p 为/p 演员/nnt 的/ude1 前妻/n ，/w 跟/p 小/a [三/m 生/v]/mq 娃/ng 让/v 小/a 三/m 上位/b ，/w 并且/c 天天/d 在/p 电视/n 上/f 秀恩爱/nz ，/w 以/p 丑/a 为/p 正剧/n 范/ng 演/v 了/ule 两部/mq 裹脚布/nz 长/a 剧/n 的/ude1 男演员/nnd ，/w 跟/p 助理/nnt 生/v 了/ule 个/q 私生子/n 。/w ”/w 传闻/n 出来/vf 后/f ，/w 不少/m 网友/n 将/d 矛头/n 直指/v 陈建斌/nr 。/w 因为/c 陈建斌/nr 此前/t 曾/d 与/cc 演员/nnt 吴越/nz 有/vyou 过/uguo 一段情/nz ，/w 后/f 与/cc 现任/v 太太/n 蒋勤勤/nr 因/p 戏/n 生情/nz ，/w 婚后/t 育/vg 有/vyou [一/d 子/ng]/mq 。/w 
一/m 开始/v ，/w 陈建斌/nr 蒋勤勤/nr 夫妇/n 并未/d 理睬/v 传闻/n 。/w 但/c 2013年5月15日/t ，/w 陈建斌/nr 还是/c 做/v 了/ule 一首/mq 打油诗/n ，/w 疑似/nz 对/p 私生子/n 传闻/n 做出/v 回应/vn ，/w “/w 曾经/d 逼死/v 阮玲玉/nr ，/w 也/d 曾/d 害死/v 黛安娜/nrf 。/w 辣手/a 毒舌/nz 所/usuo 为何/ryv ？/w 只/d 为/p 街头/s 有/vyou 八卦/n ！/w 只/d 恨/v 此/rzs 罪/n 无法/v 治/v ，/w 戏/n 里/f 皇帝/nnt 终/d 是/vshi 假/a 。/w 谣言/n 腿/n 短跑/n 的/ude1 慢/a ，/w 送/v 你/rr 一匹/mq 草泥/nz 马/n ！/w ”/w 
林志炫/nr 几年/mq 前/f 已有/v 私生子/n ？/w 
经纪人/nnt ：/w 有人/r 蓄意/d 抹黑/vi 
2013年/t ，/w 林志炫/nr 因/p 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 再次/d 走红/vi ，/w 当时/t 有/vyou 台湾/ns 媒体/n 将/d 林志炫/nr 几年/mq 前/f 与/cc 旧爱/nz 绯闻/n 拿来/vf 炒作/v ，/w 称/v 林志炫/nr 当时/t 的/ude1 空姐/nnt 女友/n Sara/x 指控/v 男方/n 曾/d 劈腿/nz 且/c 有/vyou 性病/nhd ，/w 还/d 说/v 曾/d 听/v 友人/n 提及/v 林志炫/nr 有/vyou 私生子/n ，/w 而且/c “/w 在/p 他/rr 皮夹/n 中/f 发现/v 小孩/n 的/ude1 脐带/n ”/w 。/w 
林志炫/nr 得知/v 后/f 开/v 记者会/n 严正/a 否认/v ，/w 表示/v 自己/rr 定期/d 做/v [健康/a 检查/vn]/nz ，/w 绝对/d 没有/v 性病/nhd 。/w 林志炫/nr 经纪人/nnt 则/d 表示/v ：/w “/w 几年/mq 前/f ，/w 我们/rr 就/d 开/v 过/uguo 记者会/n 出示/v 检查/vn 报告/n ，/w 证明/v 健康/a 并/cc 发表声明/v 加以/vx 澄清/vi 了/ule 。/w ”/w (/w 鲍文玉/nr )/w 
