都/d 说/v ，/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 是/vshi 城市/n 的/ude1 美容师/nnt ，/w 每天/r 特别/d 辛苦/a ，/w 起早贪黑/dl 的/ude1 。/w 可/v 这/rzv 不是/c 最/d 难熬/nz 的/ude1 ，/w 难熬/nz 的/ude1 是/vshi 本来/d 挺/d 热乎/a 的/ude1 心/n 一下子/mq 变/v 凉/a 了/ule 。/w 
这/rzv 马上/d 就要/d 过年/vi 了/ule ，/w 一些/mq 爱心/n 企业/n 爱心/n 人士/n 都会/n 给/p 我/rr 城市/n 中/f 最/d 普通/a 最/d 辛苦/a 的/ude1 劳动者/n 保洁员/nnd 送来/v 一些/mq 温暖/an ，/w 但/c [西安市/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt 的/ude1 保洁员/nnd ，/w 他们/rr 觉得/v 却/d 没有/v 感受到/nz 这份/r 温暖/an ，/w 他们/rr 却/d 是/vshi 寒心/vi 不已/vi 。/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz 李/ng 师傅/nnt ：/w “/w 听说/v 有人/r 慰问/v ，/w [十分/d 高兴/a]/nz 的/ude1 领/v 去/vf 了/ule ，/w 领到/v 之后/f ，/w 叫/vi 经理/nnt 给/p 拿走/v 了/ule ，/w 心/n 里面/f 难受/a 的/ude1 很/d 。/w ”/w 
李/ng 师傅/nnt 所/usuo 说/v 的/ude1 慰问/vn ，/w 是/vshi 昨天/t 一家/n [爱心/n 公益/n]/nz 组织/n 向/p [环卫/n 工人/nnt]/nz 传递/v 爱心/n 。/w [土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt 共有/v 近/a [两/q 百/m 名/q]/mq 保洁员/nnd ，/w 其中/rz 的/ude1 [十二/m 人/n]/mq 参加/v 了/ule 昨天/t 的/ude1 慰问/vn 会/v 。/w 然而/c ，/w 在/p 慰问/v 会/v 结束/vn 后/f 收回/v 慰问品/n ，/w 让/v 一些/mq 保洁员/nnd 很/d 生气/a 。/w 作为/p [土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt 在/p 得知/v 李/ng 师傅/nnt 向/p 媒体/n [反映/v 情况/n]/nz 后/f ，/w 还/d 专门/d 找/v 他/rr 谈/v 了/ule 话/n 。/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz 李/ng 师傅/nnt ：/w “/w 他/rr 把/pba 我/rr 叫/vi 到/v 他/rr 办公室/nis 之后/f ，/w 说/v 我/rr 是/vshi 不/d 对/p 的/ude1 ，/w 让/v 我/rr 给/p 他/rr 写/v 一个/mq 书面/b 检讨/v 。/w ”/w 
写/v 检讨/vn ？/w 我们/rr 真的/d 知道/v 这样/rzv 的/ude1 检讨/vn 是/vshi 出于/v 什么/ry 目的/n ？/w 教育/vn 又/d 或/c 是/vshi 警示/vn ？/w 是/vshi 什么/ry ？/w 当然/d ，/w 这/rzv 一切/rz 都/d 是/vshi 猜测/v ，/w 在/p 采访/v 过程/n 中/f ，/w 不断/d 有/vyou 保洁员/nnd 围/v 上来/vf 诉说/v 自己/rr 的/ude1 意见/n 。/w 
记者/nnt ：/w “/w 像/v 收/v 的/ude1 这种/r 情况/n ，/w 在/p 咱们/rr 这/rzv 频繁/a 不/d 频繁/a ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz ：/w “/w 经常/d 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 我/rr 感觉/n 您/rr 刚才/t 说/v 这些/rz 类似/a 的/ude1 事/n ，/w 感觉/n 很/d 平常/a 。/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 正常/a 的/ude1 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 为什么/ryv 正常/a ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz ：/w “/w 我/rr 也/d 说不来/nz ，/w 反正/d 拿来/vf 东西/n 必须/d 交给/v 公家/n 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 大家/rr 习惯/n 了/ule ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz ：/w “/w 对/p 。/w ”/w 
为了/p 求证/v 李/ng 师傅/nnt 所/usuo 反映/v 的/ude1 情况/n 是否/v 属实/a ，/w 我们/rr 决定/v 让/v 他/rr 和/cc [土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 的/ude1 所长/nnt 也/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 [直接/ad 领导/n]/nz 张/q 建成/v 联系/vn 一下/mq ，/w 接下来/vl 电话/n 里/f 的/ude1 内容/n ，/w 让/v 我们/rr 很/d 吃惊/a 。/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 个人主义/n 太/d 严重/a 了/ule 。/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz 李/ng 师傅/nnt ：/w “/w 我/rr 有啥/v 错误/n 呢/y ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 错误/n 你/rr 还/d 不/d 知道/v ？/w 你/rr 是/vshi 有/vyou 单位/n 的/ude1 人/n ，/w 你/rr 私自/d 把/pba 记者/nnt 叫/vi 来/vf ，/w 你/rr 的/ude1 行为/n 好/a 不好/a ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz 李/ng 师傅/nnt ：/w “/w 发/v 的/ude1 东西/n 你/rr 给/p 还是/c 不/d 给/p ？/w 想/v 问问/v 原因/n 。/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 你/rr 往/p 街道办/nis 走/v ，/w 我/rr 给/p 你/rr 一个/mq 嘴巴/n 子/ng 。/w ”/w 
您/rr 没听/v 错/v ，/w 这/rzv 就是/v 李/ng 师傅/nnt 和/cc 他/rr 的/ude1 领导/n 打电话/vi 的/ude1 [部分/n 内容/n]/nz ，/w 接下来/vl 这段/r 彻底/ad 让/v 他/rr 伤/v 了/ule 心/n 。/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz 李/ng 师傅/nnt ：/w “/w 怎么/ryv 能/v 说/v 给/p 我/rr 嘴巴/n 子/ng 呢/y ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 不/d 收拾/v 你/rr 不行/a ，/w 没/d 记性/n 没/d 办法/n ，/w 老/a 了/ule 糊涂/a 了/ule ，/w 让/v 我/rr 给/p 你/rr 敲打/v 敲打/v 。/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz 李/ng 师傅/nnt ：/w “/w 怎么/ryv 能/v 说/v 给/p 我/rr 嘴巴/n 子/ng 呢/y ？/w 我/rr 想/v 不通/a 。/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 想/v 不通/a ？/w 想/v 不通/a 嘴/n 上来/vf 一下/mq ，/w 再想/v 不通/a ，/w 屁股/n 上来/vf 一下/mq 。/w ”/w 
随后/d 记者/nnt 来到/v 了/ule [西安市/ns 莲湖区/ns 土门/nz 街道/ns 办事处/nis]/nt 环卫/n 所/usuo 见到/v 了/ule 张姓/nz 所长/nnt 。/w 
疑问/n 一/m ：/w 为什么/ryv 以/p [环卫/n 工人/nnt]/nz [个人/n 信息/n]/nz 领取/v 慰问品/n ？/w 
记者/nnt ：/w “/w 您/rr 觉得/v 拿着/vf [个人/n 信息/n]/nz 给/p 集体/n 领/v 东西/n ，/w 这种/r 方式/n 合/v 不/d 合适/a ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w [个人/n 信息/n]/nz 是/vshi 会上/n 要求/n 的/ude1 ，/w 怕/v 有人/r 冒领/v ，/w 领/v 回来/v 之后/f 也/d 是/vshi 为/p 这个/rz 集体/n 领/v 来/vf 的/ude1 ，/w 不是/c 为/p 某一/mq 个人/n 领/v 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
疑问/n 二/m ：/w 为什么/ryv 要/v 写/v 检查/vn ？/w 
记者/nnt ：/w “/w [昨天/t 晚上/t]/nz 为什么/ryv 找/v 他/rr 谈话/vn ？/w 写/v 检查/vn 是/vshi 什么/ry 意思/n ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 我们/rr 内部/f 任何/rz 事情/n 必须/d 先/d 通过/p 领导/n ，/w 咱们/rr 没有/v 解决/vn 不/d 了/ule 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 他/rr 向/p 媒体/n 反映/v 这个/rz 事情/n 也/d 不至于/d 写/v 检查/vn 吧/y ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 写/v 检查/vn 他/rr 应该/v 去/vf 做/v ，/w 毕竟/d 有/vyou 领导/n 去/vf 处理/vn 这个/rz 事情/n 嘛/y 。/w ”/w 
疑问/n 三/m ：/w 为什么/ryv 要/v 给/p 李/ng 师傅/nnt 嘴巴/n 子/ng ？/w 
记者/nnt ：/w “/w 像/v 李/ng 师傅/nnt 这么/rz 大/a 年纪/n 了/ule ，/w 您/rr 觉得/v 刚才/t 说/v 给/p 李/ng 师傅/nnt 嘴巴/n 子/ng 合适/a 吗/y ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 那/rzv 是/vshi 我/rr 跟/p 他/rr 很/d 熟/a 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 还要/d 踹/v 他/rr 两脚/nz 。/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 不/d 不/d 不/d ，/w 那/rzv 是/vshi 玩笑/n 话/n ，/w 老李/nz 你/rr 觉得/v 我/rr 能/v 这样/rzv 做/v 不/d ？/w ”/w 
不/d 知道/v 土门/nz 环卫/n 所/usuo 是/vshi 为/p 大家/rr 着想/vi 还是/c 在/p 玩/v 环/n 环绕/v ，/w 大家/rr 说/v ，/w 发/v 到/v 手里/s 再/d 收走/nz 的/ude1 情况/n 其实/d 不止/v 这一次/mq 。/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz ：/w “/w 我/rr 只/d 讲/v 自己/rr 的/ude1 经历/n ，/w 区/n 上来/vf 的/ude1 ，/w 给/p 我们/rr 发/v 的/ude1 手机/n ，/w 这边/rzs 区长/nnt 开车/vi 走/v 了/ule ，/w 后面/f 收/v 去/vf 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w [前/f 一段/mq 时间/n]/nz 发/v 过/uguo 手机/n 没有/v ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 发/v 过/uguo 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 这个/rz 是不是/v 收走/nz 了/ule ？/w 还是/c 在/p 保洁员/nnd 手上/s ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 没有/v 没有/v ，/w 这/rzv 没收/v 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 现在/t 手机/n 在/p 哪/ry ？/w ”/w 
[西安/ns 土门/nz 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 所长/nnt 张建成/nr ：/w “/w 手机/n 在/p 公司/nis 。/w ”/w 
张/q 所长/nnt 解释/v 说/v ，/w 之所以/c 没有/v 发放/vn 到/v 工人/nnt 手中/s 是因为/c 这些/rz 手机/n 都/d 是/vshi [智能/n 手机/n]/nz ，/w 大伙/rr 还/d 不会/v 用/p ，/w 要/v 分批/d 培训/vn 之后/f 再/d 发放/v ，/w 我们/rr 在/p 这里/rzs 就/d 有/vyou 疑问/n 了/ule ，/w 为什么/ryv 不/d 先/d 培训/vn 再/d 告知/v 大家/rr 要/v 发/v 新/a 手机/n 了/ule 呢/y ？/w 
[西安/ns 土门/nz 保洁/b 公司/nis]/nt [环卫/n 工人/nnt]/nz ：/w “/w 我们/rr 保洁员/nnd 也挺/nz 辛苦/a 的/ude1 ，/w 我/rr 都/d 将近/d [六十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 人/n 了/ule ，/w 我/rr 希望/v 能/v 善待/v 我们/rr ，/w 我们/rr 付出/v 也/d 能/v 有/vyou 回报/vn 。/w ”/w 
刚才/t 在/p 采访/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 很多/m 的/ude1 [环卫/n 工人/nnt]/nz 和/cc 我们/rr 说/v ，/w 春节/t 给/p 大伙/rr 发/v 慰问品/n 他们/rr 既/c 感觉到/v 了/ule 温暖/an ，/w 也/d 是/vshi 对/p 大伙/rr 的/ude1 信任/vn 和/cc 理解/v 。/w 那么/c ，/w 几句话/mq 就/d 可以/v 解决/vn 的/ude1 问题/n ，/w 作为/p 土门/nz 环卫/n 所/usuo 只是/d 做/v 了/ule 一个/mq 单方面/d 的/ude1 决定/vn 让/v 大伙/rr 意见/n 非常/d 大/a 。/w 我们/rr 在/p 这里/rzs 想/v 说/v 的/ude1 是/vshi ，/w 对于/p [环卫/n 工人/nnt]/nz 除了/p 心疼/v 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 尊重/v ，/w 沟通/v 就是/v 尊重/vn 的/ude1 一种/mq 非常/d 重要/a 的/ude1 表现/vn 。/w (/w [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 《/w [都市/n 快报/n]/nz 》/w )/w 
