丈夫/n 两次/mq 提出/v 离婚/vn 都/d 遭到/v 伤残/vn 妻子/n 的/ude1 拒绝/vn ，/w [协议/n 离婚/vi]/nz 未/d 成/v ，/w 竟/d 向/p 法院/nis 提起/v [诉讼/vn 离婚/vi]/nz ，/w 让/v 人/n 始料未及/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 庭审/v 时/ng 两个/mq 女儿/n 竟/d 当庭/d 指出/v 父亲/n 的/ude1 “/w 出轨/vi ”/w 行为/n ，/w 伤心/a 的/ude1 妻子/n 这/rzv 才/d 同意/v 离婚/vn 。/w 昨日/t ，/w [金寨/nr 法院/nis]/nt [南溪/ns 法庭/nis]/nt 调解/vn 两人/mq 离婚/vi 时/ng ，/w 在/p [财产/n 分割/v]/nz 时/ng 对/p 女方/n 给予/vn 了/ule 照顾/v 。/w 
妻/ng 拒/vg 离婚/vi 丈夫/n 告/v 上/f 法庭/nis 
家住/v 金寨县/ns 桃岭/nz 的/ude1 彭强/nr （/w 化名/v ）/w 夫妇/n ，/w 结婚后/nz 育/vg 有/vyou [两/q 女/b]/mq ，/w 长女/n 彭英/nr （/w 化名/v ）/w ，/w 现年/n [20/m 岁/qt]/mq ，/w 小女/n 彭/nz 花/n （/w 化名/v ）/w ，/w 现年/n [17/m 岁/qt]/mq 。/w 彭强/nr 夫妇/n 本来/d 感情/n 挺好/nz ，/w 但是/c 自从/p 2008年/t 其/rz 妻子/n 在/p 上海/ns 遭遇/v 交通事故/nz 被/pbei 鉴定/vn 为/p [九/b 级/q 伤残/vn]/nz 后/f ，/w 彭强/nr 对/p 妻子/n 的/ude1 感情/n 逐渐/d 开始/v 冷淡/a 了/ule 。/w 
两年/mq 前/f ，/w 当/p 彭强/nr 以/p 两人/mq [感情/n 破裂/vi]/nz 为/p 由/p 提出/v 离婚/vn 时/ng ，/w 则/d 遭到/v 了/ule 伤残/vn 在家/vi 的/ude1 妻子/n 拒绝/v ，/w 后/f 经/p 法院/nis 判决/vn 两人/mq 不准/v 离婚/vn 。/w 虽然/c 两人/mq [婚姻/n 关系/n]/nz 得以/v 保存/vn ，/w 但/c 已/d 名存实亡/vl ，/w [夫妻/n 关系/n]/nz 一直/d 是/vshi “/w 冰火/nz 不/d 相容/vi ”/w 。/w 
2011年2月/t 起/vf ，/w 彭强/nr 外出/vi 打工/vi 就/d 常年/d 不/d 回家/vi ，/w 还/d 不时/d 有/vyou 传闻/n 称/v 他/rr 与/cc 别的/rzv 女人/n 关系/n 暧昧/a ，/w 但/c 其/rz 妻子/n 因/p 念/v 情/n 一直/d 不/d 相信/v ，/w 去年/t 12月/t 彭强/nr 再次/d 提出/v 离婚/vn ，/w 但/c 还是/c 遭到/v 了/ule 妻子/n 的/ude1 拒绝/vn 。/w 彭强/nr 无奈/d 之下/f ，/w 索性/d 向/p 法庭/nis 提起/v [诉讼/vn 离婚/vi]/nz ，/w 想/v 通过/p 法院/nis 来/vf 解决/v 。/w 
女儿/n 作证/vi 父亲/n “/w 出轨/vi ”/w 
昨天/t 在/p 庭审/v 过程/n 时/ng ，/w 正当/a 法官/nnt 在/p 询问/v 彭强/nr 离婚/vi 的/ude1 理由/n 时/ng ，/w 他/rr 的/ude1 两个/mq 女儿/n 突然/ad 出现/v 在/p 法庭上/nz ，/w 面对/v 法官/nnt 竟/d 当众/d 向/p 母亲/n “/w 告密/vi ”/w ，/w 称/v 有一天/d [下午/t 五/m 点/qt]/nz 左右/f ，/w 她们/rr 到/v 传闻/n 中/f 的/ude1 父亲/n 的/ude1 “/w 朋友/n ”/w 小/a 云/vg （/w 化名/v ）/w 住处/n 找/v 他/rr 。/w 
“/w 当/p 我/rr 敲门/vi 前/f ，/w 小/a 云/vg 家中/s 的/ude1 灯/n 都/d 还是/c 亮着/v 的/ude1 ，/w 我们/rr 一/m 敲门/vi 灯/n 就/d 熄/v 了/ule 。/w ”/w 两/m 女儿/n 说/v ，/w 过/uguo 了/ule 许久/m ，/w 小/a 云/vg 才/d 穿着/n 睡衣/n 出来/vf 开门/vi ，/w “/w 我们/rr 说/v 要/v 找/v 我/rr 爸爸/n ，/w 她/rr 说/v 不/d 在/p ，/w 正当/a 我们/rr 要/v 往/p 屋里/s 闯/v 时/ng ，/w 父亲/n 走/v 了/ule 出来/vf ”/w 。/w 
随后/d ，/w 彭强/nr 的/ude1 姐夫/n 张某/nz 也/d 作证/vi 称/v ，/w 常/d 看到/v 彭强/nr 、/w 小/a 云/vg 两人/mq 在/p 一起/s ，/w 还/d 看见/v 过/uguo 两人/mq 手拉手/vl 一起/s 走路/vi 。/w 对此/d ，/w 彭强/nr 仍/d 百般/d 抵赖/v ，/w 称/v 两/m 女儿/n 所/usuo 说/v 的/ude1 情况/n 不/d 属实/a 。/w 获知/v 这些/rz 情况/n 后/f ，/w 彭强/nr 的/ude1 妻子/n 伤心/a 过度/d ，/w 哭/v 着/uzhe 同意/v 了/ule 离婚/vi ，/w 但/c 随即/d 以/p 丈夫/n 有/vyou 错/v 为/p 由/p ，/w 提出/v 了/ule 补偿/vn [1/m ．/w 5/m 万元/q]/mq 的/ude1 请求/vn 。/w 
[财产/n 分割/v]/nz 适当/a 照顾/v 妻子/n 
法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 对/p 两/m 女儿/n 的/ude1 证词/n 予以/vx 确认/v ，/w [3/m 名/q]/mq 证人/nnt 的/ude1 证词/n 无/v 矛盾/an 的/ude1 地方/n ，/w 且/c 相互/d 印证/v ，/w 法院/nis 给予/vn 确认/v ，/w 并/cc 作为/p 调解/v 依据/n 。/w 并且/c 此案/r 中/f 彭强/nr 在/p 其/rz 妻子/n 伤残/vn 过后/v ，/w 没/d 尽/vi 到/v 扶助/vn 的/ude1 义务/n ，/w 因此/c 对/p 其/rz 妻/ng 提出/v 的/ude1 [1/m ．/w 5/m 万元/q]/mq 补偿/v 要求/n 予以/vx 支持/v 。/w 
法院/nis 还/d 考虑到/v 彭强/nr 与/cc 小/a 云/vg 关系/n 暧昧/a 是/vshi 导致/v 彭强/nr [夫妻/n 感情/n 破裂/vi]/nz 的/ude1 原因/n 之一/rz ，/w 彭强/nr 有/vyou 过错/n ，/w 因此/c 在/p 最后/f 的/ude1 [财产/n 分割/v]/nz 时/ng ，/w 给予/vn 了/ule 彭强/nr 的/ude1 妻子/n 适当/a 的/ude1 照顾/vn 。/w 
