本月/r 16日/t ，/w 正在/d 上海/ns 随/p 队/n 备战/vi 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 王濛/nr 在/p 训练/vn 中/f 与/cc 队友/n 相撞/vi ，/w 导致/v 右脚/n 内/f 外踝/nz 双/q 骨折/vi ，/w 当晚/t 在/p [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 华山/ns 医院/nis]/nth 接受/v 了/ule 手术/n 。/w 据/p 主刀/nz 医生/nnt 马昕/nr 介绍/v ，/w 手术后/nz [第/m 3/m 天/qt]/mq ，/w 王濛/nr 伤口/n 的/ude1 引流管/gb 被/pbei 拔除/v ，/w 术后/t [第/m 5/m 天/qt]/mq 肿胀/vi 明显/a 消退/vi ，/w 整个/b 治疗/v 过程/n 非常/d 顺利/ad ，/w 各项/r 检测/v 指标/n 均/d 正常/a 。/w 
此前/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 王濛/nr 受伤/vi 前/f 与/cc 李琰/nr 反目/vi ，/w 不满/an 其/rz 训练/vn 安排/v ，/w 后者/rzv 已/d 将/d 王濛/nr 这种/r “/w 不/d 配合/v ”/w 行为/n 上报/vi 领导/n ，/w 两人/mq 已有/v [一段/mq 时间/n]/nz 毫无/v 交流/vn 。/w 正是/v 这种/r 情况/n 令/v 王濛/nr 焦躁/a 不安/an ，/w 导致/v 在/p 训练/vn 中/f 发生/v 意外/a 。/w 而/cc 昨天/t “/w 送别/v ”/w 的/ude1 一幕/nz ，/w 与/cc 传闻/n 并不/d 相符/vi 。/w 
目前/t ，/w 王濛/nr 仍/d 在/p 索契/nz 冬奥会/n [官方/n 网站/n]/nz 公布/v 的/ude1 中国队/nt 名单/n 中/f 。/w 据/p [体育/n 医院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w 运动/vn 创伤外科/nit 主任/nnt 李方祥/nr 介绍/v ，/w 正常/a 情况下/nz ，/w 王濛/nr 术后/t [6/m 至/p 8/m 周/qt]/mq 能够/v 负重/vi ，/w 3个月/t 后/f 才/d 可以/v 上/f 冰/n 训练/vn 。/w 这/rzv 意味着/v 王濛/nr 将/d 无缘/vi 参加/v 冬奥会/n 。/w (/w 记者/nnt 王笑笑/nr )/w 
