原/b 标题/n ：/w 章子怡/nr 加盟/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 被/pbei “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 感动/v 
1月22日/t 记者/nnt 获悉/v ，/w 继/vg 周杰伦/nr 以/p 科学/n 助教/nnt 身份/n 加盟/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 后/f ，/w 该/rz 节目/n 又/d 迎来/v 了/ule 一位/mq 超级/b 大腕/n —/w —/w 章子怡/nr ，/w 她/rr 将/d 代班/nrf 陶晶莹/nr 担任/v 节目/n 评审/vn 。/w 
为什么/ryv “/w 国际/n 章/q ”/w 参加/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w ？/w 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 章子怡/nr 披露/v 了/ule 自己/rr 加盟/v 节目/n 的/ude1 初衷/n ：/w “/w 其实/d 我/rr 可以/v 说/v 是/vshi 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 粉丝/nf ，/w 如果/c 周五/t 我/rr 在/p 国内/s 的话/udh ，/w 会/v 准时/ad 收看/v 。/w ”/w 对于/p 之前/f 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 播出/v 的/ude1 选手/n ，/w 章子怡/nr 也/d 是/vshi 如数家珍/vl ，/w “/w 给/p 我/rr 感触/n 最/d 深/a 的/ude1 就是/v 刚刚/d 播出/v 的/ude1 ‘/w 中国/ns 雨/n 人/n ’/w 周玮/nr 。/w ”/w (/w 记者/nnt 王秒/nr )/w 
