西安市/ns 市长/nnt 董军作/nr [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 
[与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 、/w 委员/nnt 齐唱/v 国歌/n 本组/r 图片/n 由/p 记者/nnt 张杰/nr 摄/vg 
董军/nr 表示/v ，/w 2013年/t 西安/ns 全市/n 经济/n 呈现/v 出/vf 稳中有进/vl 、/w 发展/vn 向/p 好/a 的/ude1 可喜/a 局面/n 。/w 全年/n 财政/n [一般/ad 预算/n 支出/n]/nz 的/ude1 84.4%/m 和/cc 新增/v 财力/n 的/ude1 88.8%/m 用于/v 民生/n ，/w 总计/v 达到/v [615/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 25.8%/m ，/w [人民/n 群众/n]/nz 享受/v 到/v 了/ule 改革/vn 发展/vn 的/ude1 更多/ad 实惠/an 。/w 此外/c ，/w 西安/ns 已/d 全面/ad 消除/v [绝对/d 贫困/a]/nz 。/w 
今年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 比/p 去年/t 增加/v 了/ule 近/a [2000/m 字/n]/mq 。/w [25/m 页/q]/mq 的/ude1 工作报告/v ，/w 其中/rz [16/m 页/q]/mq 半/m 的/ude1 篇幅/n 都/d 用/p 在/p 对/p 2014年/t 工作/vn 安排/v 上/f 。/w 今年/t 的/ude1 工作报告/v 在/p “/w 过去/vf 一年/mq 工作/vn 回顾/v ”/w 和/cc “/w 今年/t 工作/vn 安排/v ”/w 两部分/mq 的/ude1 基础上/nz ，/w 增加/v 了/ule [第三/m 部分/n]/mq “/w 建设/v 人民/n 满意/v 政府/nis ”/w 。/w 
为/p 让/v 西安/ns 市民/n 清晰/a 了解/v 自己/rr 生活/vn 中/f 去年/t 已/d 发生/v 的/ude1 变化/vn 和/cc 今年/t 即将/d 发生/v 的/ude1 变化/vn ，/w 本报/rz 以/p “/w 数/n 读/v 报告/n ”/w 和/cc “/w 民生/n 图景/n ”/w [两/q 大/a]/mq 块/q ，/w 对/p 报告/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 解读/v 。/w 
