湖南/ns 春晚/n 
小年夜/nz 的/ude1 春晚/n 一直/d 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 王牌/n ，/w 2014年/t 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 将/d 于/p 1月23日/t 进行/vn [现场/s 直播/vn]/nz 。/w 据悉/v ，/w 响应/v 党中央/nt 关于/p 节俭/a 办/v 春晚/n 的/ude1 号召/vn ，/w 今年/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 主打/v “/w 马上/d 团圆/vi ”/w 牌/n 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 精英/n 团队/n 们/k 在/p 有限/a 经费/n 条件/n 下/f 力求/v 在/p 节目/n 的/ude1 设计/vn 上下/f 做/v 功夫/n ，/w 给/p 全国/n 亿万/m 观众/n 一个/mq 温暖/an 、/w 温情/n 、/w 欢欣鼓舞/vl 的/ude1 新年/t 欢乐/a 盛宴/n ！/w 湖南/ns 春晚/n 就/d 在/p 今夜/t ，/w 下面/f 就/d 来/vf 揭秘/v 下/f 今年/t 的/ude1 湖南/ns 春晚/n 都/d 有/vyou 哪些/ry 看点/n 。/w 
亮点/n 之一/rz ：/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 之/uzhi [5/m 位/q]/mq “/w 爸爸/n ”/w 将/d 再度/d 合体/n 
随着/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n 的/ude1 热/a 播/v ，/w [5/m 位/q]/mq “/w 爸爸/n ”/w 将/d 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 上/f 再度/d 合体/n ，/w 并/cc 传递/v 感动/vn 温暖/an 与/cc 正能量/nz 。/w [5/m 个/q]/mq 家庭/n 将/d 组成/v 搭档/n 融入/v 到/v 主持/vn 群/ng ，/w 形成/v 最/d “/w [鬼灵精/n 怪/a]/nz ”/w 的/ude1 一群/mq 主持人/nnt 。/w 并且/c 在/p 节目/n 现场/s 搭建/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 主题/n 房间/n ，/w 通过/p 和/cc 主持人/nnt 、/w 现场/s 观众/n 、/w 到场/vi 嘉宾/n 进行/vn 一些/mq 年/qt 俗/a 游戏/n 互动/vn ，/w 突出/a 团圆/vi 特色/n ，/w 流露出/v 浓浓/z 年/qt 味/ng 。/w 除此之外/al ，/w 李湘/nr 有望/v 和/cc 女儿/n 王诗龄/nr 一起/s 搭档/n 担/q 此次/rz 湖南/ns 春晚/n 的/ude1 主持/vn 工作/vn ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 李湘/nr 母女/n 首次/m 同台/vd 主持/v 节目/n ，/w 自然/n 令人/v 充满/v 期待/vn 。/w 
亮点/n 之/uzhi 二/m ：/w 李谷一/nr 玩/v “/w 穿越/v ，/w 林志炫/nr 搞/v “/w 混搭/nz ”/w 
每年/r 的/ude1 央视/j 春晚/n 上/f ，/w 李谷一/nr 都会/n 上演/v 压轴/nz 大戏/n 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w 。/w 但/c 今年/t ，/w 李谷一/nr 将/d [穿越/v 时空/n]/nz ，/w 与/cc 30年前/t 的/ude1 自己/rr 同台/vd 演绎/v 1983年/t 央视/j 春晚/n 的/ude1 经典/n 《/w 乡恋/nz 》/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 为了/p 更好/d 地/ude2 向/p 观众/n 展现/v 多元化/vn 的/ude1 表现/vn 形式/n ，/w 这个/rz 节目/n 将/d 利用/v 光影/n 技术/n 展现/v [二/m 人/n]/mq 同台/vd 的/ude1 特别/d 效果/n 。/w 此前/t 周杰伦/nr 在/p 演唱/v 会上/n ，/w 也/d 曾/d 利用/v 这/rzv 一/m 技术/n 和/cc 邓丽君/nr 上演/v 过/uguo [隔/v 空/ng 对唱/vn]/nz 的/ude1 好戏/n 。/w 
而/cc 林志炫/nr 一直/d 以/p 清亮/a 优美/a 的/ude1 嗓音/n 著称/v 乐坛/n ，/w 与/cc 齐豫/nr 、/w 蔡琴/nr 并/cc 称为/v “/w 台湾/ns 最/d 美/b 的/ude1 [三/m 把/pba]/mq 嗓子/n ”/w 。/w 而/cc 胡文阁/nr 先/d 为/p 秦腔旦角/nnd ，/w 后/f 拜/v 在/p 了/ule 梅葆玖/nr 门下/n 潜心/d 学习/v 京剧/n ，/w 成为/v 了/ule [半个/mq 世纪/n]/nz 来/vf 梅派/b 唯一/b 的/ude1 男旦/nz 传人/n 。/w 两人/mq 不仅/c 要/v 突破/vn 原有/v 的/ude1 嗓音/n ，/w 去/vf 尝试/v 自己/rr 从未/d 涉及/v 过/uguo 的/ude1 唱法/n ，/w 更/d 要/v 颠覆/vn 大家/rr 以往/t 期待/v 的/ude1 组合/vn 造型/n ，/w 让/v 观众/n 在/p 观看/v 晚会/n 的/ude1 同时/c 感受到/nz 艺术/n 融合/v 的/ude1 冲击力/n 。/w 
亮点/n 之/uzhi 三/m ：/w 春雷/n 和/cc 阿朵/nr 山歌/n 秀/ag “/w 恩爱/a ”/w 张靓颖/nr 回娘家/nz 
连续/a 12年/t 参加/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 的/ude1 高音/n 歌王/n 春雷/n 这一次/mq 将/d 与/cc 性感/a 歌/n 后/f 阿朵/nr 山歌/n 对唱/vn 演绎/v 古典/b 时尚/n 爱情/n 音乐剧/n 。/w 一个/mq 是/vshi 素有/v “/w 最/d 美/b 男高音/nnd ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 吉祥/n 歌者/nnd ，/w 一个/mq 是/vshi 兼具/v 文艺/n 和/cc 性感/a 气质/n 的/ude1 女歌手/nnd ，/w 两个人/mq 的/ude1 合作/vn ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 跨界/nz ，/w 也/d 可以/v 说/v 是/vshi [流行/v 音乐/n]/nz 的/ude1 新/a 融合/v 。/w 据说/v ，/w 久/a 未/d 露面/vi 的/ude1 阿朵/nr 也/d 是/vshi 被/pbei 这个/rz 创意/n 所/usuo 打动/v ，/w 加上/v 与/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 一直/d 以来/f 的/ude1 良好/a 合作/vn ，/w 才/d 最终/d 决定/v 加盟/vn 此次/rz 春晚/n 。/w 
今年/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 的/ude1 另外/c 一大/n 看点/n 则/d 是/vshi 张靓颖/nr 将/d 在/p 晚会/n 上/f 演唱/v 电视剧/n 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 的/ude1 主题曲/n 《/w 终于/d 等到/v 你/rr 》/w ，/w 该/rz 曲/ng 曾/d 勇夺/v [中国/ns 歌曲/n 排行榜/n]/nz 冠军/nnt 。/w 据悉/v ，/w 在/p 节目/n 设计/vn 中/f 张靓颖/nr 还/d 会/v 有/vyou 惊喜/a 带到/v ，/w 并/cc 有望/v 和/cc 大家/rr 一起/s 分享/v 她/rr 的/ude1 新年/t 愿望/n 。/w 
