张亮/nr 
现在/t 的/ude1 [国际/n 时装/n]/nz 周/qt 俨然/z 已经/d 成为/v 中国/ns 各路/r 明星/nnd 大/a 咖/n 的/ude1 秀场/nz ，/w 这/rzv 两天/mq 在/p [巴黎/nsf 时装/n 周/qt]/nz ，/w 章子怡/nr 与/cc 苏菲·玛索/nrf 同/p 场/qv 看/v 秀/ag 、/w 倪妮/nr 冯绍峰/nr 甜蜜/a 合体/n ，/w 让/v 人/n 眼前/s 一/m 亮/vi ，/w 而/cc [另一/m 道/qv]/mq 风景线/n 也/d 悄然/d 出现/v 。/w 因为/c 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 一夜/mq 爆/v 红/a 的/ude1 奶/nf 爸/n 们/k [身价/n 倍增/vi]/nz ，/w 邀约/v 不断/d ，/w 张亮/nr 首先/d 在/p 刚刚/d 落幕/vi 的/ude1 [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 田亮/nr 又/d 第一次/mq 踏上/v 了/ule [巴黎/nsf 时装/n 周/qt]/nz 的/ude1 秀场/nz 。/w 田亮/nr 方面/n 昨日/t 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 两/m 夫妻/n 第一次/mq 参加/v 时装/n 周/qt ，/w 可惜/v 小/a 森/ag 碟/ng 没法/v 同行/n ，/w “/w 下次/t 一定/b 带/v 她/rr 来/vf 这/rzv 座/q 美丽/a 的/ude1 城市/n 看/v 一/m 看/v 。/w ”/w 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 彻底/ad 让/v 几个/mq 小萌/nz 娃/ng 火/n 了/ule ，/w 也/d 让/v 他们/rr 的/ude1 老爸/n 迎来/v 了/ule 事业/n “/w 第二/m 春/tg ”/w 。/w 曾经/d 在/p 几个/mq 老爸/n 中/f 最/d 不/d 出名/a 的/ude1 张亮/nr 节目/n 一经/d 播出/v 后/f 粉丝/nf 上涨/vi 至/p 千万/m ，/w 每周/r 都/d 有/vyou 热门/a 微博/n 上/f 榜/n ，/w 更/d 被/pbei 晋封/nz 为/p 新/a 晋/b 男/b 神/n 。/w 据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 之前/f ，/w 张亮/nr 出席/v [商业/n 活动/vn]/nz 的/ude1 价格/n 大约/d 是/vshi 在/p [五千/m 左右/f]/mq ，/w 现在/t 他/rr 的/ude1 商/vg 演/v 价格/n 已/d 是/vshi [6/m 位数/n]/mq 。/w 
第一次/mq 征战/vi 时装/n 周/qt 的/ude1 田亮/nr 表现/v 可谓/v 是/vshi [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz ，/w 不仅/c 在/p JohnGalliano/x 秀场/nz 头/n 排/v 看/v 秀/ag ，/w 与/cc [设计/vn 总监/nnt]/nnt 比尔·盖登/nrf 开心/a 合影/vi ;/w 之后/f 现身/v Y/x -/w 3/m 秀场/nz ，/w 谋杀/v 菲林/nrf 无数/m 。/w 
田亮/nr 经纪人/nnt 郝文静/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 此次/rz 田亮/nr 更是/d 携/v 妻/ng 叶一茜/nr 一起/s 亮相/vi ，/w 在/p 街拍/nz 活动/vn 中/f ，/w 叶一茜/nr 印花/n 长/a 款/q 大衣/n 尽/vi 显/v 名媛/n 的/ude1 优雅/a 气质/n ，/w 而/cc 田亮/nr 则/d 是/vshi 一身/n 黑色/n 西装/n 内/f 搭/v 宝蓝色/nz 针织衫/nz ，/w 知/v 性/ng 儒雅/z 又/d 不/d 失/v 风范/n 。/w 谈到/v 春节/t 计划/n ，/w 郝文静/nr 表示/v 田亮/nr 将/d 陪/v 森/ag 碟/ng 一起/s 去/vf 度假/vn 。/w 而/cc 对于/p 大家/rr 都/d 很/d 关心/v 的/ude1 田亮/nr 父女/n 是否/v 会上/n 《/w 爸爸/n 2/m 》/w ，/w 郝文静/nr 称/v 目前/t 都/d 在/p 洽谈/vn 中/f ，/w 因为/c 要/v 考虑/vn 森/ag 碟/ng 学业/n 的/ude1 问题/n 。/w 据/p 她/rr 透露/v ，/w 目前/t 田亮/nr 加盟/v 了/ule 一部/mq 新/a 电影/n ，/w 将/d 于/p 近期/t 前往/v 新加坡/nsf 拍摄/v 。/w 
