原/b 标题/n :/w 传/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 韦唯/nr 将/d 被/pbei 淘汰/v 唱/v 摇滚/n 版/n 红歌/nz 逆袭/nz 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 已经/d 播出/v 三期/b ,/w 众/ag 歌手/nnt 的/ude1 排名/vn 情况/n 起伏/vi 较大/d ,/w 唯有/v 张宇/nr 一直/d 徘徊/vi 在/p [第五/m 名/q]/mq 和/cc [第六/m 名/q]/mq ,/w 处在/v 淘汰/vn 边缘/n 。/w 对于/p 自己/rr 没有/v 惊喜/a 只有/c 惊吓/v 的/ude1 排名/vn 成绩/n ,/w 张宇/nr 曾/d 坦言/v 看得/v 很/d 开/v ,/w 并/cc 开玩笑/vi 说/v “/w 只要/c 不是/c [第八/m 名/q]/mq 就/d 好/a ”/w 。/w 尽管如此/dl ,/w 为了/p 避免/v 遭遇/vn 淘汰/v 的/ude1 命运/n ,/w 张宇/nr 和/cc 韦唯/nr 这/rzv 两位/mq 排名/vi 靠/v 后/f 的/ude1 歌手/nnt ,/w 在/p 明晚/t 将/d 播出/v 的/ude1 节目/n 中/f 还是/c 拼/v 了/ule !/w 张宇/nr 决定/v “/w 放大/v 招/v ”/w 挑战/vn 快节奏/nz 的/ude1 [英文/nz 歌曲/n]/nz ,/w 完全/ad 颠覆/v 自己/rr 的/ude1 慢/a 情歌/n 路线/n ;/w 而/cc 韦唯/nr 更是/d 出人意料/vl 地/ude2 将/d 《/w [太阳/n 最/d 红毛/nz 主席/nnt 最/d 亲/ng]/nz 》/w 这/rzv 首/q 红歌/nz 做出/v 了/ule 摇滚/n 改编/v ,/w 意图/n [绝地/n 反击/v]/nz !/w 
张宇/nr 自称/v “/w 固执/a 的/ude1 大叔/n ”/w 
一直/d 以/p 轻松/a 的/ude1 心态/n 看待/v 排名/vn 的/ude1 张宇/nr ,/w 在/p [第四/m 期/qv]/mq [第二/m 轮/qv]/mq 淘汰赛/n 上演/v 之际/f ,/w 也/d 难/a 掩/v 紧张/a 之/uzhi 情/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ,/w 当/p 张宇/nr 被/pbei 问及/v [第四/m 期/qv]/mq 最/d 担心/v 的/ude1 歌手/nnt 是/vshi 谁/ry 时/ng ,/w 张宇/nr 半/m 玩笑/n 半/m 严肃/a 地/ude2 表示/v :/w “/w 我/rr 当然/d 最/d 担心/v 韦唯/nr 啊/y ,/w 因为/c 她/rr 上期/b 排名/vi 第七/m 啊/y ,/w 她/rr 千万/m 不能/v 表现/vn 得/ude3 太/d 好/a ,/w 她/rr 表现/v 太/d 好/a 我/rr 就/d 完了/vi 。/w ”/w 
据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ,/w 张宇/nr 此次/rz 将/d 挑战/vn 西方/ns 当/p 红/a 乐队/nis 魔力/n 红/a 的/ude1 摇滚/n 金曲/nz 《/w HarderToBreathe/x 》/w ,/w 据/p 张宇/nr 自己/rr 称/v ,/w 这/rzv 首/q 歌/n 非常/d 冷门/n ,/w 不但/c 老婆/n 十一郎/nz 不/d 看好/v ,/w 连/ulian 好朋友/nz 游鸿明/nr 、/w 总/b 导演/nnt 洪涛/n 老师/nnt 都/d 不/d 看好/v ,/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz 选/v 这/rzv 首/q 歌/n 就是/v 要/v 离开/v 的/ude1 节奏/n 。/w 然而/c ,/w 此次/rz 张宇/nr 还是/c 一意孤行/vl 地/ude2 选择/v 了/ule 这/rzv 首/q 快节奏/nz 的/ude1 摇滚/n 英文歌/nz ,/w 他/rr 笑言/nz :/w “/w 固执/a 的/ude1 大叔/n 很/d 坚持/v 地/ude2 选/v 一个/mq 超级/b 冷门/n 的/ude1 歌曲/n ,/w 又是/c 快歌/nz ,/w 又是/c 英文歌/nz 。/w ”/w 
此外/c ,/w 张宇/nr 继续/v 他/rr 幽默/a 风趣/a 的/ude1 主持/vn 风格/n ,/w 继/vg 为/p 大儿子/n “/w 求婚/vi ”/w 邓紫棋/nr 后/f ,/w 这次/r 又/d 为/p 二/m 儿子/n “/w 求婚/vi ”/w 周笔畅/nr 。/w 当晚/t 周笔畅/nr 以/p 一曲/mq 小虎队/nz 名曲/n 《/w [青苹果/nz 乐园/n]/nz 》/w 嗨/e 翻/v 全场/n ,/w 全场/n 观众/n 都/d 在/p 笔笔/nz 的/ude1 歌声/n 中/f 带动/v 起立/vi ,/w 跟着/v 节奏/n 挥手/vi ,/w 一曲/mq 完毕/vi ,/w 现场/s 掌声雷动/vl 。/w 作为/p 主持人/nnt 的/ude1 张宇/nr 忍不住/v 又一次/mq 感叹/v “/w 我/rr 生/v 君/ng 未/d 生/v 、/w 君/ng 生/v 我/rr 已/d 老/a ”/w ,/w 并/cc 笑言/nz 好/a 在/p 自己/rr 有/vyou [两个/mq 儿子/n]/nz ,/w 在/p 邓紫棋/nr 演唱/v 结束/vn 后/f 为/p 大儿子/n 求婚/vi ,/w 这次/r 为/p 二/m 儿子/n 求婚/vi 笔笔/nz ,/w 希望/v 把/pba 这么/rz 有/vyou 魅力/n 的/ude1 女歌手/nnd 收/v 作/v 自家/rr 人/n 。/w 
韩磊/nr 被/pbei 封/q “/w 萌/v 叔/n ”/w 
在/p 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 节目/n 之前/f 大众/ntc 对/p 韩磊/nr 的/ude1 印象/n 都/d 停留/vi 在/p 正儿八经/al 的/ude1 历史剧/n 主题曲/n 演唱者/nnt ,/w 《/w [向/p 天/qt 再借/nz 五/m 百年/mq]/nz 》/w 更是/d 深入人心/vl ,/w 不少/m 网友/n 表示/v ,/w 在/p 这/rzv 之前/f ,/w 一直/d 以为/v 韩磊/nr 是/vshi 位/q [一/d 脸/n]/mq 严肃/a 的/ude1 大叔/n 歌手/nnt 。/w 然而/c 在/p 节目/n 播出/v 后/f ,/w 真人秀/nz 环节/n 将/d 韩磊/nr 不/d 一样/uyy 的/ude1 一面/n 呈现/v 在/p 观众/n 眼前/s ,/w 他/rr 风趣/a 幽默/a 、/w 卖萌/nz 有趣/a ,/w 网友/n 们/k 纷纷/d 亲切/a 地/ude2 称呼/n 他/rr 为/p “/w 萌/v 叔/n ”/w 。/w 
韩磊/nr 不仅/c 受/v 观众/n 欢迎/v ,/w 还/d 特别/d 受/v 记者/nnt 欢迎/v ,/w 每次/r 采访/v 韩磊/nr ,/w 现场/s 总是/d 沉浸/vi 在/p 一片/mq 欢乐/a 声/qv 中/f ,/w “/w 萌/v 叔/n ”/w 的/ude1 魅力/n 可见一斑/vl 。/w 不少/m 网友/n 好奇/a ,/w 韩磊/nr 老师/nnt 是/vshi 如何/ryv 看待/v “/w 萌/v 叔/n ”/w 这个/rz 称呼/n 的/ude1 ?/w 韩磊/nr 曾/d 在/p 采访/v 中/f 表示/v ,/w 被/pbei 叫做/v “/w 萌/v 叔/n ”/w 还/d 挺/d 开心/a 的/ude1 ,/w “/w 我们/rr 平时/t 太/d 辛苦/a 了/ule ,/w 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f 都/d 很/d 辛苦/a ,/w 就是/v 有/vyou 这样/rzv 一个/mq 心态/n 是/vshi 好/a 的/ude1 。/w 我/rr 被/pbei 当/p [什么/ry 都/d 可以/v]/nz ,/w 只要/c 别/d 把/pba 我/rr 当/p 敌人/n 就/d 行/ng 。/w ”/w 
当晚/t 韩磊/nr 一/m 改/v 往常/t 演唱/v 的/ude1 歌路/n ,/w 一身/n 功夫/n 劲/n 装/v ,/w “/w 叶问范/nr ”/w 十足/z ,/w 深情/n 演绎/v 沙宝亮/nr 的/ude1 经典之作/n 《/w 暗香/nz 》/w 。/w 不仅/c 唱出/v 了/ule 歌/n 中/f 细腻/a 的/ude1 情感/n ,/w 韩磊/nr 更/d 将/d 标识/n 性/ng 的/ude1 厚重/a 歌声/n 融入/v 其中/rz ,/w 使得/vi 《/w 暗香/nz 》/w 这/rzv 首/q 苦情歌/nz 瞬间/n 变得/vi 大气/n 起来/vf ,/w 纠结/vi 的/ude1 爱情/n 在/p 韩磊/nr 浑厚/a 的/ude1 歌声/n 下/f 别/d 有/vyou 一番/mq 风味/n ,/w [充满/v 希望/v]/nz 。/w 而/cc 对于/p 自己/rr 一身/n 功夫/n 劲/n 装/v 出场/vn ,/w 韩磊/nr 在/p 采访/v 中/f 直言/vi ,/w “/w 我/rr 就是/v 想/v 把/pba 《/w 暗香/nz 》/w 唱/v 成/v 叶问/nr 。/w ”/w 
韦唯/nr 唱红歌/nz 融入/v 摇滚/n 元素/n 
一直/d 让/v 人/n 感觉/n 在/p 节目/n 里/f 唱/v 卡拉/nrf OK/x 的/ude1 韦唯/nr 终于/d 要/v 变/vn 招/v 了/ule 。/w 记者/nnt 了解到/v ,/w 这次/r 韦唯/nr 将/d 演唱/v 红歌/nz 《/w [太阳/n 最/d 红毛/nz 主席/nnt 最/d 亲/ng]/nz 》/w ,/w 据悉/v ,/w 这/rzv 首/q 歌/n 是/vshi 韦唯/nr [三/m 个/q]/mq 儿子/n 群策群力/vl 为/p 妈妈/n 精心/ad 所/usuo 选/v 的/ude1 ,/w 而/cc 本次/r 歌曲/n 在/p 编曲/nnt 上/f 也/d 由/p 她/rr 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 孩子/n 出/vf 主意/n ,/w 融入/v 了/ule 他们/rr 喜爱/v 的/ude1 [摇滚/n 风格/n]/nz ,/w 可谓/v 时髦/a 程度/n “/w 爆/v 表/n ”/w 。/w 韦唯/nr 表示/v :/w “/w 我/rr 是/vshi 听/v 着/uzhe 这样/rzv 的/ude1 歌/n 长大/vi 的/ude1 ,/w 曾经/d 为/p 这/rzv 首/q 歌/n 感动/v 过/uguo ,/w 现在/t 我/rr 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 机会/n 去/vf 唱/v 这样/rzv 的/ude1 歌/n ,/w 而且/c 这样/rzv 的/ude1 歌/n 已经/d 很少/ad 有人/r 听到/v 了/ule ,/w 我/rr 就/d 特别/d 想/v 把/pba 它/rr 唱/v 出来/vf 。/w 我/rr 来/vf 这里/rzs 的/ude1 目的/n 就是/v 想/v 把/pba 这些/rz 被/pbei 时代/n 渐隐/nz 的/ude1 音乐/n 精品/n ,/w 通过/p 自己/rr 演绎/v 传递/vn 给/p 希望/v 或者/c 渴望/v 回顾/vn 的/ude1 大众/ntc ,/w 去/vf 震颤/v 他们/rr 内心/n 的/ude1 灵魂/n 。/w ”/w 
据/p 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ,/w 赛/vn 后/f 采访/v 时/ng 韦唯/nr 赞赏/v 了/ule 每/rz 一位/mq 同台/vd 的/ude1 歌手/nnt ,/w 其中/rz 也/d 包括/v 上/f 一期/b 节目/n 过后/v 她/rr 唯一/b 没有/v 在/p 微博/n 上/f 做出/v 肯定/vn 的/ude1 邓紫棋/nr 。/w 韦唯/nr 认为/v 邓紫棋/nr 这/rzv 期/qv 的/ude1 《/w 我/rr 要/v 我们/rr 在/p 一起/s 》/w 钢琴/n 弹唱/nz 表现/v 非常/d 好/a ,/w “/w 我/rr 自己/rr 也/d 练/v 琴/n 嘛/y ,/w 所以/c 一/m 看/v 她/rr 我/rr 就/d 知道/v 她/rr 是/vshi 会/v 弹琴/vi 的/ude1 人/n ,/w 我/rr 非常/d 喜欢/vi 弹琴/vi 唱歌/vi 的/ude1 歌手/nnt ,/w 因为/c 这/rzv 就是/v 我们/rr 在/p 琴房/nz 的/ude1 状态/n ,/w 这/rzv 是/vshi 音乐人/nnt 最/d 本/rz 真的/d 一个/mq 状态/n ,/w 非常/d 好/a 。/w ”/w 
对于/p 另外/c 一位/mq 新生代/n 歌手/nnt 张杰/nr ,/w “/w 我/rr 觉得/v 张杰/nr 今天/t 挑/v 《/w 听/v 你/rr 听/v 我/rr 》/w 这个/rz 歌/n 是/vshi 很/d 专业/n 、/w 很/d 敬业/vi 的/ude1 一种/mq 做法/n ,/w 他/rr 的/ude1 音乐/n 并/cc 没有/v 表示/vn 出/vf 我/rr 是/vshi 青春/n 的/ude1 、/w 我/rr 是/vshi 年轻/a 的/ude1 那种/r 稚嫩/a 的/ude1 造作/v 感/vg ,/w 他/rr 给/p 人/n 一种/mq 他/rr 能/v 驾驭/vn 大作品/n 的/ude1 感觉/n ,/w 那些/rz 能/v 使/v 人/n 静/a 下来/vf 的/ude1 作品/n ,/w 很好/ad 。/w ”/w 韦唯/nr 还/d 透露/v ,/w 当初/t 是/vshi 她/rr 向/p 总/b 导演/nnt 洪涛/n 推荐/v 张杰/nr 的/ude1 ,/w “/w 他/rr 的/ude1 声音/n 很/d 有/vyou 特点/n ,/w 我/rr 听过/v 他/rr 的/ude1 《/w 这/rzv 就是/v 爱/vn 》/w 和/cc 《/w 最/d [接近/v 天堂/n]/nz 的/ude1 地方/n 》/w ,/w 我/rr 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 孩子/n 也/d 喜欢/vi 他/rr 。/w ”/w 
●/w 有/vyou 此/rzs [一/d 说/v]/mq 
韦唯/nr 离开/v ,/w 品冠/nz 补位/nz 
网络/n 提前/vd 曝光/vi 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 最新/a 歌/n 单/b 和/cc 替补/v 歌手/nnt ,/w 这/rzv 期/qv 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 很可能/nz 就是/v 韦唯/nr 。/w 此前/t ,/w 有/vyou 观众/n 质疑/vn 韦唯/nr 和/cc 韩磊/nr 的/ude1 类型/n 过于/d 重复/v 时/ng ,/w 节目组/n 表示/v :/w “/w 韦唯/nr 是/vshi 有/vyou 必杀技/nz 的/ude1 ,/w 她/rr 的/ude1 英文歌/nz 在/p 国际上/nz 都/d 获/v 过奖/vi ,/w 之后/f 她/rr 会/v 演唱/vn 英文歌/nz 的/ude1 。/w ”/w 但/c 面对/v 这次/r 选择/v 唱红歌/nz ,/w 有/vyou 网友/n 说/v :/w “/w 说/v 好/a 的/ude1 国际/n 范儿/nz 呢/y ?/w ”/w 此外/c ,/w 品冠/nz 的/ude1 亮相/vn 让/v [不少/m 人/n]/mq 惊喜/a 。/w 
也/d 有/vyou 另外/c 一种/mq 说法/n 是/vshi 罗琦/nr 因为/c 身体/n 状况/n 退赛/nz 。/w 罗琦/nr 在/p 上/f 两场/mq 的/ude1 比赛/vn 中/f 成绩/n 都/d 相对/d 稳定/an ,/w 但是/c 仍/d 有/vyou 网友/n 察觉到/nz 这位/r “/w 准妈妈/nz ”/w 在/p 演唱/v 歌曲/n 时/ng 稍/d 显/v 吃力/a 。/w 更/d 有/vyou 网友/n 爆料/v ,/w 罗琦/nr 在/p 彩排/v 时/ng 身体/n 曾/d 有/vyou 不适/a ,/w 并/cc 下场/n 看医生/nz 检查/v 身体/n 状况/n 。/w 有/vyou 网友/n 建议/n :/w 若/c 罗琦/nr 真的/d 被/pbei 淘汰/v ,/w 那/rzv 就/d 选/v 同/p 是/vshi [摇滚/n 歌手/nnt]/nz 的/ude1 伍佰/n 来/vf 顶替/v 她/rr 吧/y 。/w 
