冯小刚/nr 大/a 女儿/n 近照/n 曝光/vi 
据/p 知名/a 博主/nz “/w 南唐/t 遗少/n ”/w 爆料/v ，/w 冯小刚/nr 已/d 亲自/d 研发/v 了/ule 《/w 私人/n 电影/n 》/w 同名/vn 节目/n ，/w 冯导/nr 的/ude1 两位/mq 爱女/n 将/d 首次/m 同台/vd 亮相/vi 。/w 此外/c ，/w 电影/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 续集/n 《/w 私人/n 订制/v 2/m 》/w 也/d 在/p 计划/n 筹拍/nz 中/f 。/w 近日/t ，/w 某/rz 著名/a 爆料/v 人/n 也/d 曝光/vi 了/ule 冯小刚/nr 大/a 女儿/n 近照/n 。/w 
冯导/nr 或/c 与/cc 两/m 爱女/n 首/q 度/qv 同台/vd 
虽然/c 冯小刚/nr 导演/nnt “/w 小钢炮/n ”/w 名不虚传/vl ，/w 在/p 微博/n 上/f 与/cc 众多/a 影评人/nnd 掐/v 上/f 了/ule ，/w 但/c 并不/d 影响/vn 其/rz 对/p 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 喜好/vn 程度/n ，/w 其/rz 研发/v 的/ude1 同名/vn 节目/n 已经/d 被/pbei 某/rz [汽车/n 品牌/n]/nz 瞄/v 上/f ，/w 以/p 千万/m 赞助费/n 即将/d 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 据悉/v ，/w 冯小刚/nr 将/d 会/v 上演/vn 现实/n 版/n 的/ude1 《/w 私人/n 订制/v 》/w ，/w 携/v 两位/mq 爱女/n 首次/m 同台/vd ，/w 据/p 了解/v ，/w 冯思羽/nr 是/vshi 冯小刚/nr 与/cc 前妻/n 生/v 的/ude1 女儿/n ，/w 现/tg 就读/vi 于/p [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 制片/v 管理系/nit ，/w 如今/t 已/d 到/v 快/a 毕业/v 年龄/n ，/w 大/a 女儿/n 可能会/nz 学以致用/vl ，/w 成为/v 一名/mq 电影/n 制片人/nnt ，/w 或/c 为/p 父亲/n 电影/n 事业/n 分忧/vi 。/w 
其实/d 在/p 《/w 私人/n 订制/v 》/w 电影/n 片尾/nz ，/w 冯思羽/nr 的/ude1 名字/n 已经/d 出现/v 在/p 了/ule 职员/nnt 表里/n ，/w 担任/v 的/ude1 职务/n 是/vshi 场记/nnt ；/w 而/cc 小/a 女儿/n 是/vshi 冯小刚/nr 和/cc 徐帆/nr 养女/n 名叫/v 朵儿/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 冯导/nr 一家子/n 首次/m 同台/vd 。/w 
