[西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 研制/v 的/ude1 [3/m D/x]/mq 打印机/n 
[3/m D/x]/mq 打印/v 出/vf 的/ude1 立体/b 儿童/n 像/v 
你/rr 想/v 要/v 吃/v 的/ude1 食物/nf ；/w 需要/v 做/v 全/a 肺/n 切除/v 手术/n 的/ude1 肺癌/nhd 患者/n ，/w 打印/v 一个/mq 一模一样/al 的/ude1 肺叶/n ；/w 准妈妈/nz 只需/v 一张/mq 四维/mq 彩色/b B/x 超/v 照/v ，/w 就/d 可/v 把/pba 宝宝/n “/w 打印/v ”/w 出来/vf ；/w 女友/n 过/uguo 生日/n 不/d 知道/v 送/v 什么/ry 好/a ，/w 可以/v 打印/vn 玫瑰花/n 、/w 蛋糕/nf 和/cc 巧克力/nf …/w …/w 这/rzv 一切/rz 都/d 可/v 通过/p [3/m D/x]/mq 打印/v 完成/vn 。/w 
目前/t ，/w 陕西省/ns 在/p [3/m D/x]/mq 打印/v 领域/n 已/d 形成/v 相对/d 完整/a 的/ude1 创新链/nz 、/w 产业链/n 和/cc 服务链/nz 。/w 陕西/ns 地区/n 从事/vi [3/m D/x]/mq 相关/vn [技术/n 研究/vn]/nz 、/w 开发/vn 、/w 产业化/vn 、/w 服务/vn 和/cc 应用/vn 的/ude1 [企事业/n 单位/n]/nz 自愿/vd 组成/v 的/ude1 联盟/nis 组织/n —/w —/w 陕西省/ns [3/m D/x]/mq 打印/v [产业/n 技术/n 创新/vi 联盟/nis]/nz 昨日/t 成立/vi 。/w 
[陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 在/p 陕西省/ns [3/m D/x]/mq 打印/v [产业/n 技术/n 创新/vi 联盟/nis]/nz 成立/vi 的/ude1 揭牌/vn 仪式/n 上/f 说/v ：/w “/w 全国/n 走/v 在/p [3/m D/x]/mq 打印/v 技术/n 前列/n 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 高校/n 中/f ，/w 除/p [北京/ns 航空/n 航天/n 大学/nis]/ntu 外/f ，/w [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 和/cc [西北/ns 工业/n 大学/nis]/ntu ，/w 都/d 在/p 我们/rr 陕西/ns 。/w ”/w 赵正永/nr 表示/v ，/w [3/m D/x]/mq 技术/n 是/vshi 未来/t [新技术/nz 革命/vn]/nz 的/ude1 标志/n ，/w 也/d 代表/nnt 了/ule 陕西/ns 的/ude1 [科技/n 创新/vi]/nz 实力/n ，/w 要/v 尽快/d 让/v [3/m D/x]/mq 从/p 工业/n 走进/v 社会/n 、/w 走进/v 家庭/n 、/w 走进/v 校园/n 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 截至/v 2013年初/t ，/w 我国/n 与/cc [3/m D/x]/mq 打印/v 设备/n 、/w 材料/n 及其/cc 应用/vn 相关/vn 的/ude1 专利/n 共/d [688/m 件/q]/mq ，/w 而/cc 陕西省/ns 以/p [369/m 件/q]/mq 位居/v 第一/m 。/w 
快/a 看看/v [3/m D/x]/mq 打印/v 将/d 怎样/ryv 改变/v 我们/rr 生活/vn 
“/w 只有/c 你/rr 想不到/vl ，/w 没有/v [3/m D/x]/mq 打印/v 不/d 出来/vf 的/ude1 ”/w 
西安/ns 一家/n 机器人/n [科技/n 有限公司/nis]/nis 的/ude1 工程师/nnt 周曙光/nr 介绍/v ：/w “/w 理论上/nz 来说/uls ，/w 只有/c 你/rr 想不到/vl ，/w 没有/v [3/m D/x]/mq 打印/v 不/d 出来/vf 的/ude1 。/w ”/w 周曙光/nr 说/v ，/w 此前/t 日本/ns 就/d 有/vyou 为准/v 妈妈/n 提供/v 胎儿/n [3/m D/x]/mq 打印/v 的/ude1 服务/vn ，/w 怀胎/vi 8个月/t 的/ude1 准妈妈/nz ，/w 只/d 需要/v 一张/mq 四维/mq 彩色/b B/x 超/v 照/v ，/w 就/d 可以/v 把/pba 宝宝/n “/w 打印/v ”/w 出来/vf [一/d 睹/vg 为/p 快/a]/nz 。/w 
“/w 女友/n 过/uguo 生日/n 可以/v 送/v 打印/vn 的/ude1 巧克力/nf 。/w ”/w 周曙光/nr 介绍/v ，/w 此前/t 英国/ns 一/m 大学/nis 就/d 利用/v [3/m D/x]/mq 打印/v 原理/n 发明/v 了/ule “/w 巧克力/nf [3/m D/x]/mq 打印机/n ”/w ，/w 用户/n 只要/c 使用/v 电脑/n 在/p 程序/n 中/f 画/v 出/vf 自己/rr 想/v 要/v 的/ude1 巧克力/nf 的/ude1 样子/n ，/w 就/d 可以/v 照着/p 样子/n 打印/v 出来/vf 。/w 
为/p 肺癌/nhd 患者/n 打印/v 一个/mq “/w 新/a 肺叶/n ”/w 
[3/m D/x]/mq 打印/v 技术/n 已/d 在/p [生物/n 医学/n]/nz 领域/n 广泛/a 应用/vn 。/w 对于/p 某些/rz 肺癌/nhd 患者/n 来说/uls ，/w 全/a 肺/n 切除/v 可能/v 是/vshi 治愈/v 的/ude1 唯一/b 手段/n 。/w [西安/ns 交大/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis]/nt 科研/n 小组/nis 注意到/v ，/w [全/a 肺/n 切除术/gb]/nz 可能会/nz 引起/v 一系列/b 的/ude1 并发症/n 。/w 
“/w 在/p 外科/nit 领域/n ，/w 手术/n 医师/nnt 在/p 术前/qt 打印/v 出/vf 患病/vi 器官/n 的/ude1 模型/n ，/w 可以/v 对/p 病情/n 评估/vn 和/cc 手术/n 方案/n 作出/v 指导/vn 。/w 我们/rr 以/p 犬/ng 作为/p [动物/n 模型/n]/nz ，/w 手术/n 前/f 对/p 实验/v 犬/ng 进行/vn 胸部/n CT/x 平扫/nz ，/w 利用/v [3/m D/x]/mq 成像/vn 技术/n ，/w 以/p [高分子/n 材料/n]/nz 打印/v 出/vf 肺脏/n 模型/n ，/w 在/p 进行/vn 左/f 或/c 右/f [全/a 肺/n 切除术/gb]/nz 后/f ，/w 将/d [3/m D/x]/mq 打印/v 肺/n 模/ng 置于/v 胸腔/n 。/w ”/w 科研/n 小组/nis 发现/v ，/w 此/rzs 方法/n 可/v [完全/ad 避免/v]/nz 上述/b 手术/n 并发症/n 的/ude1 发生/vn ，/w [实验/vn 动物/n]/nz 存活/vi 良好/a 。/w “/w 今后/t 还/d 将/d 进行/vn 深入研究/v ，/w 将/d 此/rzs 技术/n 应用于/v 临床/vn ，/w 造福/v 于/p 广大/b 患者/n 。/w ”/w 
为/p 身体/n 定制/n 一块/s 骨骼/n 、/w 一块/s 肝/n 
[西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 研发/v 团队/n 2001年/t 研发/v 了/ule 以/p CT/x 图像/n 为/p 数据源/gi 的/ude1 [三维/mq 设计/vn]/nz 方法/n 及/cc 基于/p [3/m D/x]/mq 打印/v 的/ude1 植入/v 体/ng 定制/n 化/v 制造/vn 系统/n ，/w 并/cc 开展/v [临床/vn 应用/vn]/nz ，/w 有效地/nz 解决/v 了/ule 缺损/v 骨/ng 的/ude1 宏观结构/gp 匹配/vi 与/cc 修复/v 。/w 
颅/ng 颌/n 面/nf 定制/n 化/v 假体/nz 修复/v [研究/vn 成果/n]/nz 目前/t 已/d 被/pbei 应用于/v 临床/vn 手术/n ，/w 已完成/v 颜面/n 部/q 、/w 下颌体/gb 等/udeng 骨缺损/nz 、/w 踝/n 突/vg 缺失/n 、/w 额/n 鼻骨/nz 凹陷/vi 性/ng 畸形/n 等/udeng 80多例/m 临床/v 案例/n 。/w 以及/cc 打印/v 髋骨/n 关节/n ，/w 利用/v 人体/n 髋关节/n 生物力学/gb 特征/n ，/w 设计/vn 出/vf 符合/v 大多数/m [人体/n 解剖/vn]/nz 结构/n 和/cc [生理/n 功能/n]/nz 的/ude1 股骨/n 柄/ng 和/cc 髋臼/gb 假体/nz 。/w 
此外/c ，/w 陕西省/ns 的/ude1 [3/m D/x]/mq 打印/v 技术/n 还/d 广泛/a 用于/v [文化/n 创意/n]/nz 产品/n 、/w [航空/n 航天/n]/nz 等/udeng 工业/n 用途/n ，/w 如果/c 你/rr 某一天/d 坐飞机/nz ，/w 也许/d 你/rr 乘坐/v 的/ude1 飞机/n 上/f 的/ude1 某个/rz 大/a 部件/n ，/w 就是/v [3/m D/x]/mq 打印/v 出来/vf 的/ude1 。/w （/w 记者/nnt 任娇/nr )/w 

