成龙/nr 低调/n 前往/v 安徽省/ns 芜湖市/ns 房桥村/nr [家族/n 祠堂/n]/nz 查看/v 家谱/n [认/v 祖/ng 归宗/nz]/nz ，/w 并/cc 探望/v 其/rz [同父/nz 异母/nz]/nz 的/ude1 大哥/n 。/w 这/rzv 是/vshi 2001年/t 成龙/nr 从/p 父亲/n 口中/s 得知/v 自己/rr 还有/v 两个/mq [同父/nz 异母/nz]/nz 的/ude1 哥哥/n 以来/f ，/w 首次/m 回老家/vi 与/cc 兄弟/n 相聚/v 。/w 

成龙/nr 的/ude1 母亲/n 究竟/d 为/p 何人/ry ？/w 她/rr 与/cc 成龙/nr 的/ude1 父亲/n 如何/ryv 相识/vi ？/w 他们/rr 为何/ryv 移民/n 澳大利亚/nsf ，/w 丢/v 成龙/nr 一人/mq 在/p 香港/ns ？/w 
