张亮/nr 
张卫健/nr 
1月22日/t 晚/tg ，/w [湖南/ns 卫视/n 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 进行/vn 带/v 机/ng 联/vg 排/v ，/w 久违/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 荧屏/n 的/ude1 萌/v 娃/ng 和/cc 爸爸/n 们/k 率先/d 登场/vi 。/w 在/p 后台/n 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 张卫健/nr 表示/v 被/pbei “/w 催生/vi ”/w 太久/nz ，/w 导致/v 自己/rr 也/d 着急/a 了/ule ，/w 新年/t 希望/v 能/v 当/p 爹/n ;/w 而/cc “/w 男/b 神/n ”/w 张亮/nr 则/d 表示/v 想/v 给/p 天天/d 生/v 个/q 小妹妹/nz 做伴/vi 。/w 
