漫画/n //w 何朝霞/nr 
近日/t ，/w 一份/mq 名为/v 《/w 全国/n 挂科/nz 率/v 最高/a 的/ude1 [185/m 所/usuo]/mq 学校/nis 》/w 的/ude1 排行榜/n 在/p 网络/n 上/f 迅速/ad 走红/vi 。/w [中国/ns 科学技术/n 大学/nis]/ntu 位居/v 榜首/n ，/w “/w 最/d 弱/a ”/w 是/vshi [华北/ns 水利/n 水电/n 大学/nis]/nt 。/w 在/p 排名/vi 前/f [100/m 位/q]/mq 中/f ，/w 陕西/ns 有/vyou [两/q 所/usuo]/mq 高校/n “/w 躺/v 枪/n ”/w ，/w 其中/rz [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 以/p 76.46/m 的/ude1 “/w 挂科/nz 指数/n ”/w 居/v [第/m 73/m 位/q]/mq ，/w [西安/ns 理工大学/nis]/ntu 排/v [第/m 92/m 位/q]/mq ，/w “/w 挂科/nz 指数/n ”/w 68.68/m 。/w 
榜/n 单/b 真伪/n ？/w 主要/b 以/p 娱乐/vn 为主/vi 
该/rz 榜/n 单/b 由/p 微信/nz 公共/b 账号/n “/w 大学/nis 助手/nnt ”/w 开发者/gi 谢梦非/nr 发布/v 在/p 其/rz 人人网/nz [网络/n 日志/n]/nz 中/f 。/w 他/rr 在/p 人人网/nz 日志/n 中/f 称/v ，/w 这/rzv 一/m 排行榜/n 就是/v “/w 大学/nis 助手/nnt ”/w 根据/p 全国/n [3049/m 所/usuo]/mq [高校/n 学生/nnt]/nz 的/ude1 期末/t 成绩/n 统计/vn 得出/v 。/w 
榜/n 单/b 上/f 除/p [湖南/ns 大学/nis]/ntu 和/cc [湖南/ns 师范大学/nis]/ntu 这/rzv 对/p “/w 两极/n 邻居/n ”/w 外/f ，/w [第/m 63/m 名/q]/mq 的/ude1 [中/f 南/b 大学/nis]/ntu 以/p 78.31%/m 挂科/nz 率/v 摘/v 得/ude3 湖南/ns “/w 榜眼/n ”/w 、/w [第/m 98/m 名/q]/mq 的/ude1 [中/f 南/b 林业/n 科技/n 大学/nis]/ntu 则/d 以/p 62.84%/m 夺得/v “/w 探花/nz ”/w ，/w 追随/v 而/cc 至/p 的/ude1 还有/v 排名/vn 分别为/v 132/m 、/w 136/m 、/w 146/m ，/w 挂科/nz 率/v 为/p 39.8%/m 的/ude1 [湖南/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 、/w 37.54%/m 的/ude1 [湖南/ns 中医药/n 大学/nis]/ntu 和/cc 29.4%/m 的/ude1 [长沙/ns 理工大学/nis]/ntu 。/w 
对于/p 这份/r 榜/n 单/b ，/w 有人/r 表示/v 与/cc 自己/rr 所/usuo 了解/v 的/ude1 挂科/nz 率/v “/w 差不多/al ”/w ,/w 有人/r 则/d 大/a 呼/v “/w 太高/d 了/ule 吧/y ，/w 不/d 科学/n ”/w 。/w 
[湖南/ns 大学/nis]/ntu [财务/n 管理/vn 专业/n]/nz 大/a [一/d 学生/nnt]/mq 木/ng 子叶/n 表示/v ，/w 各个/rz 学院/nis 的/ude1 挂科/nz 率/v 都/d 是/vshi 有/vyou 差别/n 的/ude1 ，/w 自己/rr 所在/n 的/ude1 工管/nz 北院/nz 因为/c 学习/v 要求/n 严格/ad ，/w 挂科/nz 率/v 很低/d ，/w “/w [一个/mq 个/q]/mq 都/d 是/vshi 学霸/nz ”/w 。/w [中/f 南/b 林业/n 科技/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 周璐/nr 则/d 反映/v ，/w 对于/p 学/v 语言/n 类专业/nz 的/ude1 学生/nnt 来说/uls ，/w 专业课/n 非常/d 重要/a ，/w 也/d 很容易/nz 挂科/nz ，/w “/w 虽然/c 不/d 知道/v 榜/n 单/b 可不/dl 可信/a ，/w 但/c 对于/p [我们/rr 学校/nis]/nt 的/ude1 高挂/v 科/n 率/v ，/w 语言/n 类/q 学生/nnt 一定/b 立/v 了/ule 很大/d 的/ude1 ‘/w 功劳/n ’/w 。/w ”/w 
“/w 卷子/n 难度/n 和/cc 评分/vn 标准/n 不/d 一样/uyy ，/w 同时/c 学校/nis 政策/n 对于/p 挂科/nz 率/v 的/ude1 规定/n 也/d 不/d 一样/uyy ，/w 所以/c 丝毫/a 没有/v 可比性/n 。/w ”/w 各/rz 大/a 高校/n [纷纷/d 表示/v]/nz 对此/d 榜/n 单/b 的/ude1 质疑/vn 。/w 
“/w 大学/nis 助手/nnt ”/w 团队/n 成员/nnt 刘靖康/nr 表示/v ，/w 榜/n 单/b 主要/b 以/p 娱乐/vn 为主/vi ，/w 希望/v 大家/rr 不必/d 太/d 过/uguo 认真/ad 。/w 
