事件/n 
认识/v 一周/mq 就/d 买房/v 分手/vn 后/f 想/v 要/v 回/v 
史湘玲/nr 是/vshi 西安/ns 城南/f [一/d 所/usuo]/mq 大学/nis 的/ude1 学生/nnt ，/w 2012年9月/t ，/w 她/rr 在世/vi 园/ng 公园/n 偶遇/v 开/v 游戏厅/nis 的/ude1 老板/nnt 张祥/nr 。/w 两人/mq 认识/v 一周/mq 后/f ，/w 张祥/nr 说/v 要/v 给/p 她/rr 买套/nz 房子/n ，/w 2012年10月/t ，/w 史湘玲/nr 用/p 父亲/n 的/ude1 身份证/n 在/p 西安/ns 城北/s 买了/v 一套/mq 房子/n ，/w 张祥/nr 支付/v 了/ule 房款/n 。/w 随后/d ，/w 两人/mq 关系/n 持续/vd 了/ule 3个月/t 后/f 减少/v 了/ule 联系/v ，/w 其间/f 张祥/nr 几次/mq 提出/v 想/v 要/v 回/v 房子/n 。/w 
2013年4月/t ，/w 史湘玲/nr 的/ude1 父亲/n 收到/v [法院/nis 传票/n]/nz 。/w 在/p 父亲/n 质问/v 下/f ，/w 史湘玲/nr 说/v ，/w 张祥/nr 虽然/c 已婚/vi ，/w 但/c 她/rr 还是/c 和/cc 他/rr 有/vyou 了/ule 感情/n ，/w 最终/d 导致/v 和/cc 男朋友/n 分手/vi ，/w 不过/c 她/rr 觉得/v 喜欢/vn 张祥/nr ，/w 也/d 付出/v 了/ule 真感情/nz 。/w 
“/w 没有/v 赠/v 房/n 这/rzv 回/v 事/n 。/w ”/w 张祥/nr 说/v ，/w 2012年10月/t ，/w 他/rr 准备/v 购买/vn 城北/s 的/ude1 一套/mq 商品房/n ，/w 但/c 因/p 受/v 政府/nis 购房/v 政策/n 限制/vn ，/w 自己/rr 已有/v 两/m 套房/n ，/w 再次/d 购房/vn 将/d 无法/v 办理/vn 相关/vn 手续/n ，/w 于是/cc 就/d 找到/v 史/ng 某/rz (/w 史湘玲/nr 的/ude1 父亲/n )/w 帮忙/vi 并/cc 商定/v ，/w 并/cc 由/p 自己/rr 出资/vi ，/w 以/p 史/ng 某/rz 名义/n 替/p 自己/rr 购房/vn 。/w 
张祥/nr 说/v ，/w 转入/v 房款/n 签订/v 合同/n 后/f ，/w 他/rr 曾/d 要求/n 与/cc 史/ng 某/rz 签订/v 书面/b 文件/n 确认/v ，/w 但/c 一直/d 没有/v 签/v ，/w 所以/c 他/rr 告/v 到/v 了/ule 法院/nis 。/w 
庭审/v 
原告/n ：/w 为/p 规避/v [国家/n 政策/n]/nz 被告/n ：/w 房屋/n 非/b 原告/n 出资/vi 
2013年6月23日/t ，/w [莲湖/nz 法院/nis]/nt 对/p 此案/r 进行/vn 审理/v 。/w 
在/p 法庭上/nz ，/w 原告/n 张祥/nr 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 出具/v 了/ule 张祥/nr 的/ude1 两套/mq [房产/n 证明/v]/nz 及/cc 在/p 2012年10月/t 向/p 开发商/nnd 付/v 房款/n 的/ude1 汇款单/n 等/udeng 证明/v ，/w 来/vf 证明/v 其/rz 为/p 史/ng 某/rz 购房/vn 的/ude1 实际/n 出资人/nnd ，/w 而/cc 当时/t 那么/c 做/v 的/ude1 原因/n ，/w 是/vshi 为了/p 规避/v 国家/n [相关/vn 政策/n]/nz 。/w 
被告/n 史/ng 某/rz 称/v ，/w 本案/r 根本/a 不/d 存在/v 张祥/nr 规避/v 法律/n 代购/v 的/ude1 事实/n ，/w 原告/n 张祥/nr 所/usuo 诉/vg 房屋/n 为/p 史/ng 某/rz 出资/vi 所/usuo 买/v ，/w 而且/c 他/rr 和/cc 张祥/nr 根本/a 不/d 认识/v ，/w 双方/n 也/d 从未/d 达成/v 原告/n 所/usuo 诉/vg 的/ude1 “/w 原告/n 出资/vi ，/w 以/p 被告/n 名义/n 替/p 原告/n 实际/n 购房/vn ”/w 的/ude1 事实/n ，/w 该/rz 商品房/n 与/cc 原告/n 在/p 法律/n 上/f [没有/v 关系/n]/nz ，/w 要求/n 驳回/v 张祥/nr 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 
法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 原告/n 张祥/nr 与/cc 史/ng 某/rz 及其/cc 女史/nnd 湘/b 玲/nz 相识/vi ，/w 2012年10月/t ，/w 原告/n 张祥三/nr 次/qv 向/p 房地产商/nnd 转/v 款/q 共计/v [571000/m 元/q]/mq ，/w 且/c [房地产/n 公司/nis]/nis 专用/v 收据/n 上/f 注明/v 交款/vn 人/n 为/p 史湘玲/nr 。/w 在/p 转/v 款/q 后/f ，/w 史/ng 某/rz 以/p 自己/rr 名义/n 与/cc 房产/n 商/vg 签订/v [购房/vn 合同/n]/nz 。/w 
2013年6月28日/t ，/w 张祥/nr 提出申请/v 房产/n 保全/v ，/w 法院/nis 对/p 该/rz 房屋/n 进行/vn 查封/v 。/w 
法院/nis 调查/vn 确认/v ，/w 在/p 2013年12月13日/t ，/w [房地产/n 公司/nis]/nis 出具/v 情况/n 说明/v ，/w 确认/v 史湘玲/nr 及其/cc 父亲/n 史/ng 某/rz 仅/d 在/p 该/rz 公司/nis 购买/v [一/d 处/n]/mq 房产/n ，/w 经/p 核查/vn ，/w 张祥所/nr 转/v 款/q 也/d 为/p 该/rz 处/n 房产/n 。/w 原/b 购房/v 人/n 为/p 史湘玲/nr ，/w 在/p 签订/v 购买/vn 合同/n 前/f ，/w 史湘玲/nr 申请/v 将/d 此/rzs 房屋/n 购买人/n 变更/v 为/p 史/ng 某/rz 。/w 
2014年1月13日/t ，/w [莲湖/nz 法院/nis]/nt 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 判令/nz 史湘玲/nr 的/ude1 父亲/n 史/ng 某/rz 在/p 判决/vn 生效/vi 十日/t 内/f ，/w 返还/v 张祥/nr 购买/v 商品房/n 之/uzhi 购房/vn 款/q [571000/m 元/q]/mq ；/w 如/v 未/d 在/p 指定/v 期间/f 履行/v 给付/vn 金钱/n 义务/n ，/w 将/d 根据/p [相关/vn 规定/n]/nz 加倍/d 赔付/v [迟延/vi 履行/v]/nz 期间/f 的/ude1 债务/n 利息/n ，/w 并/cc 由/p 史/ng 某/rz 承担/v [诉讼/vn 费用/n]/nz 等/udeng 。/w 昨日/t 记者/nnt 获悉/v ，/w 判决/vn 后/f 史/ng 某/rz 不服/v ，/w 提出/v 上诉/vn 。/w （/w 记者/nnt 佘晖/nr ）/w 
