进入/v 冬季/t [最后/f 一个/mq]/nz 节气/n 西安/ns 依然/d 没有/v 雨雪/n 迹象/n 
不少/m 市民/n 都/d 觉得/v [这个/rz 冬天/t]/nz 不/d 太冷/nz ，/w 的确/d 如此/rzv 。/w 根据/p [西安市/ns 气象台/nis]/nt 统计/vn ，/w 2013年11月/t 入冬/vi 以来/f ，/w 西安/ns 的/ude1 气温/n 呈现/v 出/vf 偏高/d 态势/n ，/w 11月/t 中旬/t 、/w 12月/t 上旬/t [平均/a 气温/n]/nz 较/d 常年/d 偏高/d 了/ule [1/m ~/w 2/m ℃/w]/mq ,/w 2014年1月/t 上旬/t [平均/a 气温/n]/nz 较/d 常年/d 偏高/d 了/ule [1/m ~/w 2/m ℃/w]/mq ,/w 1月/t 中旬/t 偏高/d 了/ule [1/m ℃/w]/mq 。/w 目前/t ，/w 已经/d 进入/v 冬季/t [最后/f 一个/mq]/nz 节气/n ，/w 近期/t 我市/r 依然/d 没有/v 雨雪/n 迹象/n ，/w 随着/p 春节/t 的/ude1 到来/vn ，/w 暖冬/n 的/ude1 [天气/n 形势/n]/nz 将/d 再次/d 在/p 我市/r 形成/v 。/w 
近/a 几日/n ，/w 西安/ns 维持/v 较为/d 晴好/a 天气/n ，/w 局/n 地/ude2 有/vyou 霾/n 。/w 今天/t 白天/t ，/w 西安/ns 多/a 云/vg ，/w 有/vyou 霾/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz [10/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [2/m ℃/w]/mq ；/w 风向/n 偏南/nz ，/w 风力/n [2/m 级/q]/mq 。/w 今晚/t 到/v 明天/t ，/w 阴转多云/n ，/w 气温/n 在/p [0/m ℃/w]/mq 到/v [8/m ℃/w]/mq 。/w 25日/t ，/w 多/a 云/vg 间/f 晴/vi ，/w 气温/n 在/p -/w [1/m ℃/w]/mq 到/v [9/m ℃/w]/mq 。/w 
网友/n 吐槽/nz ：/w 冬天/t 不/d 下雪/vi 这/rzv 就是/v 红果果/nz 的/ude1 耍流氓/vl 
网友/n “/w 没头脑/nz 的/ude1 树/n 墩子/n ”/w 吐槽/nz ：/w 美/b 帝/ng 的/ude1 雪/n 都/d 大成/n 那样/rzv 了/ule ，/w 西安/ns 今年/t 真的/d 不/d 打算/v 下雪/vi 了/ule 么/y ？/w 冬天/t 不/d 下雪/vi 这/rzv 就是/v 红果果/nz 的/ude1 耍流氓/vl ，/w 一点/mq 情调/n 都/d 没有/v 了/ule 。/w 。/w 。/w 
网友/n “/w 长安/ns 之/uzhi 布衣/n ”/w 吐槽/nz ：/w [今年/t 冬天/t]/nz ，/w 东北/ns 下雪/vi 了/ule ，/w 新疆/ns 也/d 下雪/vi 了/ule ，/w 连/ulian 南方/s 的/ude1 好/a 多/a 城市/n 都/d 下/f 了/ule 好几次/d 雪/n 了/ule ，/w 西安/ns 居然/d 一次/mq 雪/n 都/d 还/d 没/d 下/f ！/w 你/rr 让/v 东北/ns 怎么/ryv 看/v 你/rr ，/w 让/v 同/p 在/p 西北/ns 的/ude1 新疆/ns 怎么/ryv 看/v 你/rr ，/w 你/rr 让/v [南方/s 城市/n]/nz 怎么/ryv 看/v 你/rr ！/w 你/rr 简直/d 就是/v 北方/s 里面/f 的/ude1 南方/s ！/w 有人/r 说/v ：/w 不/d 下雪/vi 是因为/c 雾霾/nz 太大/d ，/w 雪花/n 被/pbei 拦/v 在/p 半空中/nz 了/ule 。/w 西安/ns !/w 你/rr 快/a 下雪/vi 吧/y !/w 我/rr 要/v 堆雪人/nz 打雪仗/vl ！/w 
当时/t ，/w 我们/rr 离/v 这场/r 雪/n 只有/c [十几/m 公里/q]/mq …/w …/w 
“/w 西安/ns 下雪/vi 了/ule ！/w 莫名/b 的/ude1 好/a 开心/a ，/w 雪/n 真是/d 有/vyou 一种/mq 神奇/a 的/ude1 力量/n 。/w ”/w 1月7日/t 上午/t ，/w 灞桥区/ns 狄/ng 寨/ng 路/n [西安/ns 财经/n 学院/nis 行知/nz 学院/nis]/ntu 的/ude1 同学/n “/w 王宁/nr Feronia/x ”/w 为/p 小/a 伙伴们/nz 送来/v 了/ule 喜讯/n 。/w 就/d 连身/nz 在/p 海外/s 的/ude1 网友/n “/w [朝/tg 花/n 夕拾/nz]/nz _/w o/x ”/w 也/d 忍不住/v 激动/a ，/w “/w 路灯/n 下/f 的/ude1 雪地/n 一定/b 美/b 翻/v 了/ule ，/w 好/a 想/v 回去/v 看啊/nz 。/w ”/w 
没有/v 雪/n 也/d 没有/v 雨/n ，/w 老天/n 太/d 狠心/a ，/w 我们/rr 都/d 要/v 干死/nz 了/ule 
记者/nnt 从/p 省/n 专业/n 气象台/nis 了解到/v ，/w 自/p 去年/t 8月/t 至/p 目前/t ，/w 西安/ns 降水/n 明显/a 偏少/nz ，/w 比/p 历史/n 同期/f 降水/n 少/a 了/ule [三/m 成/v]/mq ，/w 属于/v 自/p 1961年/t 建站/nz 以来/f ，/w 仅次于/v 1997年/t 的/ude1 第二个/mq 干旱/a 年/qt 。/w 
气象专家/nnd 介绍/v 说/v ，/w 从/p 去年/t 8月/t 到/v 今年/t 1月12日/t ，/w 全省/n 平均/a 降水量/n 为/p [190/m 毫米/q]/mq ，/w 而/cc 常年/d 同期/f 的/ude1 降水量/n 为/p [296/m 毫米/q]/mq ，/w 比/p 同期/f 偏少/nz 36%/m 。/w 
从/p 去年/t 的/ude1 11月/t 截至/v 目前/t ，/w 除/p 2014年1月7日/t 少/a 得/ude3 几乎/d 可以/v 忽略/vn 的/ude1 [0/m ./w 3/m 毫米/q]/mq 降水/n 外/f ，/w 西安/ns 已经/d 连续/a 80多天/m 没有/v [有效/a 降水/n]/nz 了/ule ，/w 而/cc 对于/p 历史/n 同期/f 的/ude1 11月/t 至/p 次年/t [1/m 月份/n]/mq 来说/uls ，/w 平均/a 累计/v 降水/n 应该/v 在/p [35/m 毫米/q]/mq 左右/f ，/w 像/v 这样/rzv 长时间/nz 的/ude1 无/v 降水/n 情况/n 实属/v 罕见/a 。/w 
入冬/vi 以来/f ，/w 西安/ns 市民/n 都/d 热切/ad 地/ude2 盼望/v 着/uzhe 能/v 来/vf 一场/mq 大雪/n ，/w 给/p 人/n 冬天/t 的/ude1 感觉/n ，/w 也/d 能/v [净化/vn 空气/n]/nz 。/w 可/v 希望/vn [一次/mq 次/qv]/mq 变成/v 失望/a ，/w 最后/f 大家/rr 说/v ，/w 哪怕/c 来/vf 一场/mq 降雨/vn 也/d 行/ng ，/w 即便/c 这样/rzv 的/ude1 “/w 最低/a 要求/n ”/w ，/w “/w 狠心/a ”/w 的/ude1 老天/n 也/d 没有/v 满足/vn 。/w 
该/rz 来/vf 的/ude1 不/d 来/vf ，/w 该/rz 走/v 的/ude1 不/d 走/v —/w —/w 这/rzv 就是/v 雨雪/n 和/cc 雾霾/nz 
不/d 知道/v 今年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 大雁塔/nz 还/d 会/v 不会/v 像/v 这样/rzv “/w 被/pbei 发射/v ”/w 。/w （/w 图片/n 来自/v 网络/n ）/w 
“/w 春运/n 期间/f （/w 1月20日/t 至/p 2月24日/t ）/w ，/w 我省/n 各地/rzs 的/ude1 气温/n 较/d 常年/d 同期/f 会/v 偏高/d 一些/mq ，/w 但是/c 有/vyou 可能会/nz 出现/v 阶段性/n 低温/n ，/w 关中/ns 陕南/ns 地区/n 的/ude1 雾霾/nz 或/c 会/v 反复/d 出现/v 。/w ”/w 记者/nnt 从/p [陕西省/ns 气候/n 中心/nis]/nt 了解到/v ，/w 春运/n 期间/f 全省/n 天气/n 整体/n 较为/d 平稳/a ，/w 但/c 外出/vi 的/ude1 人/n 仍/d 需/v 提防/v 阶段性/n 低温/n 和/cc [雾霾/nz 天气/n]/nz 对于/p [公路/n 交通/n]/nz 的/ude1 影响/vn 。/w 
预报/vn 显示/v ，/w 春运/n 期间/f 我省/n 的/ude1 冷空气/n 活动/vn 仍然/d 较为/d 频繁/a ，/w 但/c 势力/n 却/d 总体/n 偏/d 弱/a ，/w 天气/n 变化/vn 并/cc 不是/c 很大/d ，/w 预计/v 到/v 1月/t 下旬/t 后期/f 和/cc 2月/t 中旬/t 末/f 有/vyou 弱/a 的/ude1 雨雪/n 天气/n 和/cc 降温/vi 天气/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 春运/n 期间/f 我省/n 关中/ns 南部/f 、/w 陕南/ns 将/d 会/v 频繁/a 出现/v [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 会/v 对/p [交通/n 运输/vn]/nz 和/cc 公众/n 健康/a 产生/v 一定/b 的/ude1 不良/a 影响/vn 。/w 
