邓紫棋/nr 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 中/f 的/ude1 表现/vn 获得/v 了/ule 观众/n 和/cc 业内人士/n 的/ude1 一致/a 认可/vn 图/n //w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 节目/n 方/q 提供/v 
解读/v 香港/ns 歌手/nnt “/w 北上/vi ”/w 之/uzhi 困/vi 
“/w 邓紫棋/nr 神话/n ”/w 难再续/nz ？/w 
新/a 一季/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w ，/w 让/v 香港/ns 歌手/nnt 邓紫棋/nr 成功/a “/w 北上/vi ”/w ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 见识/n 到/v 香港/ns 还有/v 一个/mq “/w 巨/ag 肺/n 小/a 天后/nz ”/w ，/w 让/v 她/rr 俨然/z 成为/v 了/ule 一个/mq “/w 神话/n ”/w ，/w 可/v 在/p 此前/t ，/w 连/ulian 资深/b 如/v 宋柯/nr 这样/rzv 的/ude1 音乐人/nnt 都/d 说/v 没/d 听说/v 过/uguo 她/rr ；/w 与此同时/c ，/w 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 也/d 让/v 不少/m 北方/s 业内人士/n 认识/v 了/ule 香港/ns 歌手/nnt 谢安琪/nr ，/w 尽管/c 在/p 香港/ns 她/rr 已/d 是/vshi “/w 草根/n 天后/nz ”/w ，/w 但/c 就/d 连/ulian 半个/mq 身/ng 在/p 娱乐圈/nz 的/ude1 黄健翔/nr ，/w 也/d 承认/v 之前/f 不/d 认识/v 她/rr 。/w 从/p 个人/n 发展/vn 的/ude1 前景/n 看/v ，/w 邓紫棋/nr 和/cc 谢安琪/nr 都/d 是/vshi 持续/vd 利好/a ；/w 但/c 从/p 整个/b 香港/ns 乐坛/n 看/v ，/w 则/d 是/vshi 让/v 人/n 倍感/v 唏嘘/vi 的/ude1 尴尬/a —/w —/w 两个/mq 一线/n 歌手/nnt 凭借/p [综艺/b 节目/n]/nz 才/d 进入/v 内地/n 观众/n 视线/n 。/w 然而/c 更/d 凄凉/a 的/ude1 是/vshi ，/w 记者/nnt 采访/v 乐评/nz 人/n 发现/v ，/w 除/p 她们/rr 两个/mq ，/w 香港/ns 乐坛/n 几乎/d 再/d 没有/v 具备/v 实力/n 的/ude1 “/w 北上/vi 人选/n ”/w 。/w 
现状/n 
Twins/x 之后/f 的/ude1 影响力/n 断层/n 
著名/a 乐评/nz 人/n 邹小樱/nr 认为/v ，/w 香港/ns 乐坛/n 在/p Twins/x 之后/f ，/w 的确/d 在/p 很长/d 时间/n 没有/v 出现/vn 在/p 全国/n 有/vyou 影响力/n 的/ude1 歌手/nnt （/w 当然/d Twins/x 更多/ad 是/vshi 偶像/n ）/w ，/w 目前/t 能够/v 在/p 北方/s 大城市/n 开/v 演唱会/n 的/ude1 ，/w 无非/d 还是/c 张学友/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 陈奕迅/nr 等/udeng 为数不多/vl 的/ude1 天王/n ，/w 香港/ns 乐坛/n 的/ude1 衰落/vn 已/d 是/vshi 不争/v 的/ude1 事实/n 。/w 
邹小樱/nr 分析/vn ，/w 这/rzv 一方面/c 是因为/c 语言/n 的/ude1 差异/n ，/w 一方面/c 也/d 是/vshi 香港/ns 唱片/ntc 工业/n 造星/nz 能力/n 的/ude1 减退/v ，/w 偶像化/nz 和/cc [泛娱乐/nz 化/v]/nz 是/vshi 误入歧途/vl ，/w 而/cc 真正/d 有/vyou 实力/n 的/ude1 唱/v 作/v 歌手/nnt 又/d 很难/d 有/vyou 生存/vi 的/ude1 土壤/n ，/w 所以/c 在/p 与/cc 内地/n 和/cc 台湾/ns 的/ude1 对比/vn 中/f 落/v 于/p 下风/n 。/w 
对此/d 现象/n ，/w 谢安琪/nr 也/d 有/vyou 话说/v ，/w 她/rr 表示/v ，/w 对比/v [四大/n 天王/n]/nz 时代/n 香港/ns 娱乐/vn 的/ude1 优势/n 非常/d 明显/a ，/w 影视/b 等/udeng 各/rz 方面/n 的/ude1 配合/vn 也/d 很/d 到位/vi ，/w 当下/d 面对/v 的/ude1 困难/an 非常/d 多/a ，/w “/w 其实/d 不止/v 音乐/n ，/w 在/p 香港/ns 包括/v 电影/n 和/cc 电视剧/n 的/ude1 发展/vn 步伐/n 都/d 慢/a 了/ule 下来/vf ，/w 在/p 那么/c 小/a 的/ude1 市场/n 和/cc 歌迷/n 群/ng 中/f 面对/v 的/ude1 阻力/n 更/d 明显/a 。/w 但/c 同时/c 现在/t 地域性/nz 已经/d 没有/v 那么/c 强/a ，/w 我/rr 想/v 整个/b 行业/n 正在/d 认识到/v 往/p 前/f 推动/v 的/ude1 力量/n ，/w 可能/v 需要/vn 一点点/m 时间/n ”/w 。/w 
