据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 釜山/ns]/ns 市政府/n 23日/t 消息/n ，/w 随着/p 访问/v 釜山/ns 的/ude1 中国/ns 游客/n 迅速/ad 增加/v ，/w 尤其/d 是/vshi 乘坐/v 邮轮/n 访问/v 釜山/ns 的/ude1 中国/ns 游客/n 暴增/nz ，/w 釜山市/nz 面临/v 中文/nz 导游/nnt 紧缺/a 的/ude1 问题/n 。/w 为了/p 解决/v 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 釜山市/nz 将/d 开设/v 中文/nz 导游/nnt 培训班/nis ，/w 以/p 应对/v 中国/ns 游客/n 的/ude1 需求/n 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 2013年/t 乘坐/v 邮轮/n 访问/v 釜山/ns 的/ude1 外国/n 游客/n 达/v [28/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 较/d 前一年/mq 的/ude1 [14/m 万/d 人次/qv]/mq 翻/v 了/ule 一番/mq ，/w [邮轮/n 旅游/vn]/nz 已/d 成为/v 釜山市/nz 旅游/vn 产业/n 的/ude1 新亮点/nz 。/w 据预测/nz ，/w 2014年/t 乘坐/v 邮轮/n 访问/v 釜山/ns 的/ude1 外国/n 游客/n 有望/v 增加/vn 到/v [35/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
由此/d ，/w [韩国/nsf 釜山/ns]/ns 市政府/n 将/d 与/cc 釜山市/nz [国际/n 财团/nis]/nt 进行/vn 合作/vn ，/w 从/p 2月5日/t 至/p 5月21日/t 开设/v “/w 2014年/t 邮轮/n 专业/n 汉语/gi 翻译/v [人才/n 培训/vn]/nz 课程/n ”/w ，/w 以/p 应对/v 来自/v 中国/ns 等/udeng 华语/nz 圈/qv 地区/n 的/ude1 邮轮/n 游客/n 需求/n 。/w 
汉语/gi 翻译/v 课程/n 的/ude1 名额/n 为/p [35/m 人/n]/mq ，/w 居住/v 在/p 釜山/ns 地区/n 的/ude1 韩国/nsf 公民/n 和/cc 具备/v 高级/a 以上/f 韩语/n 水平/n 的/ude1 来自/v 华语/nz 圈/qv 地区/n 的/ude1 人/n 都/d 可以/v 报名/vn 。/w 报名/vi 截至/v 2月2日/t ，/w 将/d 通过/p 审核/v 材料/n 的/ude1 方式/n 进行/vn 选拔/v 。/w 合格者/nz 可/v 免费/vn 接受/v 为期/vi [15/m 周/qt]/mq 共/d [140/m 小时/n]/mq 的/ude1 课程/n 。/w 
