2013年/t [中国/ns 经济/n 年/qt 报/n]/nz 终于/d 出炉/v ，/w 无论/c 跟/p 自身/rr 比/p ，/w 还是/c 在/p 全球/n 范围/n 来看/u ，/w 都/d 交出/v 了/ule 成绩/n 不凡/z 的/ude1 答卷/n 。/w 
[国家/n 统计局/nis]/nto [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 中国/ns [国内/s 生产总值/n]/nz 为/p [568845/m 亿元/q]/mq ，/w 按/p [可比价格/n 计算/v]/nz 比/p 上/f 年/qt 增长/v 7.7%/m ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v 近/a [5/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 这/rzv 一/m 增量/n 就/d 相当于/v 1994年/t 全年/n [经济/n 总量/n]/nz 。/w 
[国家/n 统计局/nis]/nto 局长/nnt 马建堂/nr 在/p 介绍/v 全年/n [经济/n 形势/n]/nz 时/ng 强调/v ，/w “/w 2013年/t 我国/n [经济/n 运行/vn]/nz 总体/n 平稳/a ，/w 稳中有进/vl ，/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 。/w ”/w 
从/p [国际/n 货币/n 基金/n 组织/n]/nt 发布/v 的/ude1 各国/rzs GDP/x 数字/n 来看/u ，/w 中国/ns 去年/t GDP/x 增量/n 即可/v “/w 敌国/n ”/w —/w —/w 略/d 小于/v 印尼/ns [经济/n 总量/n]/nz ，/w 但/c 大于/v 土耳其/nsf [经济/n 总量/n]/nz 。/w 据/p IMF/x 估算/v ，/w 土耳其/nsf 2012年/t GDP/x 总量/n 为/p [7882/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 排/v 在/p 世界/n [第/m 17/m 位/q]/mq ，/w 落后/a 印尼/ns 一位/mq ，/w 后者/rzv 2012年/t GDP/x 为/p [8785/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
日前/t ，/w 在/p 与/cc 国外/s 专家/nnt 举行/v 新春/t 座谈会/n 上/f ，/w 李克强/nr 总理/nnt 指出/v ，/w “/w 对于/p 中国/ns 这样/rzv 一个/mq 全球/n [第二/m 大/a]/mq 经济体/n 来说/uls ，/w 在/p [经济/n 总量/n]/nz 大/a 的/ude1 基础上/nz 能够/v 实现/vn 7.7%/m 的/ude1 较高/ad 增长/v 实属/v 不易/ad ，/w 在/p 世界/n 主要/b 经济体/n 中/f 也/d 是/vshi 没有/v 的/ude1 。/w ”/w 
[银河/ns 证券/nis]/nz 首席/n 总裁/nnt 顾问/nnt 左晓蕾/nr 在/p 接受/v 新华网/nz 采访/v 时/ng 也/d 表示/v ，/w 7.7%/m 的/ude1 GDP/x 增速/n 符合/v [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 潜在/b 增速/n ，/w 符合/v 预期/vn ，/w “/w [经济/n 增长率/n]/nz 的/ude1 改变/vn 是/vshi 必然/d ，/w 因为/c 随着/p 我国/n 经济/n 十年/mq 来/vf 持续/vd 高速/b 增长/v ，/w 体/ng 量/n 在/p 不断/d 增大/v ，/w 虽然/c 不会/v 再/d 保持/v 两位/mq 数/n 以上/f 的/ude1 增长率/n ，/w 但/c 增长量/n 依然/d 可观/a 。/w ”/w 
过去/vf 一年/mq ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 成功/a 逆水行舟/vl ，/w 能/v 取得/v 如此/rzv 增长率/n 实属/v 不易/ad 。/w 2013年/t ，/w [世界/n 经济/n]/nz 继续/v 处于/v 脆弱/a 复苏/vi 阶段/n ，/w IMF/x [数据/n 显示/v]/nz ，/w 全球/n [经济/n 增长率/n]/nz 仅/d 为/p 2.9%/m ，/w 低于/v 2012年/t 的/ude1 3.2%/m ，/w 其中/rz 发达/a 经济体/n 增长率/n 为/p 1.2%/m ，/w 新兴/b 及/cc 发展/vn 中/f 经济体/n 的/ude1 增长率/n 为/p 4.5%/m ，/w 2013年/t 全球/n 贸易/vn 增长/v 不/d 乐观/a 。/w 然而/c 即便/c 在/p 如此/rzv 大/a 环境/n 下/f ，/w 我国/n 对外贸易/n 继续/v 迈/v 上/f 新/a 台阶/n ，/w 2013年/t 我国/n 进出口/v 总值/n [4/m ./w 16/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 扣除/v 汇率/n 因素/n [同比/n 增长/v]/nz 7.6%/m ，/w 较/d 2012年/t 进出口/vn 6.2%/m 的/ude1 增速/n 有所/v 反弹/vn 。/w 
同时/c ，/w 过去/vf 一年/mq 我国/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 也/d 取得/v [阶段性/n 成果/n]/nz ，/w [经济/n 结构/n]/nz 进一步/d 优化/v 。/w “/w 2013年/t 经济/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 其实/d 是/vshi 结构/n 改善/v 。/w 第三产业/n 超越/v 二/m 产/v ，/w [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 加快/v 发展/vn ，/w 钢铁/n 等/udeng [落后/a 产能/vn]/nz 加快/v 淘汰/vn 。/w ”/w [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis 产业/n 经济部/nis]/nt 部长/nnt 冯飞/nr 表示/v ，/w “/w 这/rzv 一/m 局面/n ，/w 为/p [经济/n 结构/n]/nz 的/ude1 进一步/d 优化/v 、/w 经济/n 朝着/p 更好/d 方向/n 发展/vn 奠定/v 了/ule 良好/a 基础/n 。/w ”/w 
展望/v 2014年/t [中国/ns 经济/n]/nz 前景/n ，/w 李克强/nr 总理/nnt 坚定/a 地/ude2 表示/v ，/w “/w 今年/t 我们/rr 有/vyou 信心/n 通过/p 全面/ad 深化改革/v ，/w 进一步/d 扩大/v 开放/vn ，/w 保持/v 经济/n 平稳/a 健康/a 发展/vn ，/w 有/vyou 能力/n 继续/v 取得/v 好成绩/nz ”/w 。/w 我们/rr 有/vyou 理由/n 相信/v ，/w 中国/ns 将/d 创造/v 更多/ad [经济/n 奇迹/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 张朝华/nr ）/w 
