昨日/t （/w 22日/t ）/w 下午/t ，/w “/w 体验/v 考古/n ，/w 感受/v 文明/n —/w —/w 2013年/t 陕西/ns 重要/a [考古/n 发现/v]/nz ”/w 汇报会/n 在/p [陕西/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt [学术/n 报告/n]/nz 厅/n 举行/v ，/w 400余名/m 文物/n 爱好者/n 参加/v 汇报会/n 。/w 
2013年/t ，/w 陕西省/ns 在/p 围绕/v 大/a 遗址/n 保护/vn 及/cc 有/vyou 重大/a 科学/n 价值/n 和/cc 社会/n 影响/vn 的/ude1 项目/n 开展/v 考古/n 工作/vn ，/w 取得/v 新的/a 成果/n 。/w 其中/rz ，/w [秦始皇/nr 帝陵/nz]/nz 、/w 渭桥/nz 遗址/n 、/w 石鼓山/nz 遗址/n 等/udeng [10/m 个/q]/mq 主动性/n 发掘/v 考古/n 项目/n 取得/v 重要/a 收获/n 。/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 在/p “/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 考古学/n 论坛/n ”/w 评选/vn 的/ude1 [六/m 项/q]/mq “/w 2013年/t [中国/ns 重要/a 考古/n 发现/v]/nz ”/w 中/f ，/w 我省/n 的/ude1 西安/ns 渭桥/nz 遗址/n 考古/n 和/cc [秦始皇/nr 帝陵/nz]/nz 园/ng 考古/n [2/m 个/q]/mq 项目/n 分别/d 入选/v 。/w [石/ng 峁/nz 遗址/n]/nz 被/pbei 评为/v “/w 2012年/t 全国/n 十大/mq 考古/n 新发现/nz ”/w ，/w 并/cc 被/pbei 首届/b 世界/n 考古/n 论坛/n 评为/v “/w 2011/m —/w —/w 2012/m 年度/n 世界/n 重大/a 田野考古/nrf 发现/v ”/w ，/w 陕西/ns 考古/n 工作/vn 成果/n 再次/d 在/p 世界/n 范围内/nz 产生/v 重要/a 影响/vn 。/w 
