妈妈/n ，/w 还/d 需要/v 买些/nz 啥/ry 呢/y ？/w 
有人/r 说/v ，/w 年/qt 味/ng 是/vshi 噼噼啪啪/o 的/ude1 鞭炮声/n ，/w 是/vshi 天空/n 五彩/b 滨/ng 纷/ag 的/ude1 烟花/n ，/w 也/d 有人/r 说/v 年/qt 味/ng 是/vshi 车站/n 码头/n 拥挤/a 的/ude1 嘈杂声/nz ，/w 是/vshi 游子/n 匆匆/z 赶路/vi 的/ude1 脚步声/n ，/w 还/d 有人/r 说/v 年/qt 味/ng 是/vshi 长辈/n 对/p 晚辈/n 宠爱/v 的/ude1 钱/n 压/v 钱/n …/w …/w 
其实/d ，/w 年/qt 味/ng 是/vshi 家人/n 围/v 在/p 桌边/s ，/w 其乐融融/al ，/w 和谐/a 美满/a ；/w 那/rzv 杯/ng 中/f 的/ude1 酒/nf ，/w 已经/d 不是/c 酒/nf ，/w 分明/a 是/vshi 浓浓的/z 血脉/n 之/uzhi 情/n 。/w 流淌/v 在/p 舌尖/n 上/f 的/ude1 年/qt 味/ng ，/w 不仅/c 是/vshi 凝结/v 在/p 人们/n 舌尖/n 上/f 的/ude1 [美味/n 佳肴/n]/nz ，/w 更/d 有/vyou 一份/mq 欢乐/a 和/cc 团圆/vi 。/w 无论是/c 大年三十/t 的/ude1 团圆/vn ，/w 还是/c 以后/f 的/ude1 [走亲/nz 访友/vi]/nz ，/w 都/d 离不开/v 一个/mq “/w 吃/v ”/w 字/n ，/w 过年/vi 是/vshi [一场/mq 场/qv]/mq 饭局/n 的/ude1 大串联/nz 。/w 
年/qt 味/ng 之/uzhi 腊肉/nf —/w —/w “/w 吃/v 到/v 了/ule 腊肉/nf 就/d 想起/v 了/ule 家/q ”/w 
宁陕/ns 的/ude1 年/qt 味/ng 是/vshi 进入/v 腊月/t 就/d 开始/v 的/ude1 。/w 一/m 进入/v 腊月/t ，/w 家家户户/n 就要/d 开始/v 准备/vn 烘/v 腊肉/nf 了/ule 。/w 家住/v 县城/n 的/ude1 [退休/v 干部/nnt]/nz 王大爷/nr 今年/t 更是/d 早早/d 的/ude1 买好/nz 肉/n ，/w 一块/s 一块/s 的/ude1 分割/vn 好/a ，/w 把/pba 肉/n 送到/v 了/ule 农村/n 的/ude1 亲戚/n 家/q 里面/f 烘干/v 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w 烘/v 腊肉/nf 首先/d 要/v 选/vn 好/a 原材料/n ，/w 最好/d 是/vshi 农村/n 用/p 苞谷/n 喂/v 出来/vf 的/ude1 猪/nf ，/w 这种/r 猪肉/nf 瓷实/a ，/w 水分/n 少/a 。/w 
“/w 现在/t 生活/vn 条件/n 好/a 了/ule ，/w 做/v 腊味/nf 做/v 的/ude1 花样/n 也/d 多/a 了/ule ，/w 以前/f 烘/v 腊肉/nf 主要/b 是因为/c 生活/vn 条件/n 差/a ，/w 不/d 把/pba 肉/n 烘干/v 没/d 办法/n 保存/v 。/w 现在/t 烘/v 腊肉/nf 主要/b 是/vshi 吃/v 的/ude1 这个/rz 味道/n ！/w ”/w 王大爷/nr 说道/v 。/w 
王大爷/nr 的/ude1 儿子/n 在/p 外地/s 工作/vn ，/w 今年/t 过年/vi 回/v 不/d 了/ule 家/q ，/w 王大爷/nr 把/pba 烘/v 好/a 的/ude1 腊肉/nf 给/p 儿子/n 一家人/n 寄/v 了/ule 一些/mq 过去/vf 。/w “/w 吃/v 到/v 了/ule 腊肉/nf 就/d 想起/v 了/ule 家/q ！/w ”/w 王大爷/nr 的/ude1 儿子/n 王林茂/nr 在/p 电话/n 里/f 说/v 到/v 。/w 
一块/s 小小的/z 腊肉/nf 勾起/v 了/ule 游子/n 浓浓的/z 乡情/n ，/w 腊肉/nf 的/ude1 香气/n 在/p 王林茂/nr 一家人/n 舌尖/n 流淌/v 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 让/v 他们/rr 的/ude1 思亲/v 之/uzhi 情/n 和/cc 思乡/vi 之/uzhi 情/n 变得/vi 更加/d 浓郁/a ，/w 才/d 下/f 舌尖/n ，/w 又/d 上/f 心头/s 。/w 
年/qt 味/ng 之/uzhi 婚礼/n —/w —/w 张飞/nr 腊月/t 结婚/vi 
随着/p 年/qt 关/n 的/ude1 临近/vn ，/w 家住/v 城关镇/ns 汤坪村/ns [三/m 组/n]/mq 的/ude1 张明银/nr 早早/d 就/d 忙活/vi 了/ule 起来/vf ，/w 小/a 儿子/n 张飞/nr 要/v 在/p 腊月二十二/t 结婚/vi 。/w 
“/w 我们/rr 家/q 响应/v 习/v 总书记/nnt 的/ude1 号召/vn ，/w 节俭/a 办事/vn 。/w 所以/c 决定/v 在/p 家里/s 办/v 酒席/n ，/w 招待/v 亲朋好友/n 。/w ”/w 
这一天/mq ，/w 张明银/nr 的/ude1 家里/s 热闹非凡/al 。/w 院子/n 里/f 架起/v 了/ule 蒸笼/n ，/w 蒸/v 蛋饺/nz 、/w 蒸鸡蛋糕/nf 、/w 蒸/v 山药/nf 、/w 蒸酒/nz 米饭/nf 、/w 蒸/v 猪蹄/nf 子/ng 、/w 腌菜/nz 蒸肉/nf 、/w 粉蒸肉/nf 、/w 豆酱/n 蒸肉/nf ，/w 八大碗/nf 代表/nnt 的/ude1 是/vshi 蒸蒸日上/vl 。/w 
帮厨/vi 的/ude1 几位/n 大姐/n 在/p 厨房里/nz 忙/v 个/q 不停/v ，/w 切/v 好/a 的/ude1 凉菜/nf 一/m 溜溜/nz 整整齐齐/z 的/ude1 摆放/vn 在/p 一张/mq 大/a 案子/n 上/f ，/w 卤猪耳朵/nf 、/w 腊鸡腿/nz 、/w 腊肉/nf 、/w 腊香肠/nf 、/w 卤猪肝/nz 、/w [血/n 豆腐干/n]/nz ，/w 在/p 两位/mq 大姐/n 的/ude1 巧手/n 下/f 不一会儿/bl 就/d 变成/v 了/ule 一/m 盘盘/nz [美味/n 佳肴/n]/nz 。/w 远近/n 的/ude1 亲朋好友/n 在/p 张飞/nr 的/ude1 婚礼/n 上/f ，/w 大家/rr 把酒/v 言欢/v ，/w 亲情/n 如同/v 杯/ng 中/f 的/ude1 烈酒/n ，/w 更加/d 香醇/a 浓郁/a 。/w 
年/qt 味/ng 之/uzhi 杀猪/v 喝/vn 疱/n 汤——/nrf 宁陕/ns 农村/n 腊月/t 重头戏/n 
杀猪/v 喝/vn 疱/n 汤/n 是/vshi 宁陕/ns 农村/n 腊月/t 里/f 的/ude1 又/d 一件/mq 比较/d 重要/a 的/ude1 事/n 。/w 
在/p 宁陕/ns 农村/n ，/w 腊月/t 里/f 农民/nnt 都/d 要/v 把/pba 一年到头/dl 辛辛苦苦/z 喂/v 的/ude1 猪/nf 杀/v 了/ule ，/w 意味/n 杀猪/v 过年/vn 。/w 而且/c ，/w 不管/c 哪家/r 杀猪/v ，/w 都/d 要/v 拿出/v 猪头肉/nz 、/w 猪肝/nf ，/w 猪排/n ，/w 猪血/nf 等/udeng 做菜/vi ，/w 配/v 上/f 自己/rr 酿制/v 的/ude1 苞谷酒/nf ，/w 邀请/v 邻里/n 、/w 亲朋好友/n 到家/a 吃饭/vi 。/w 腊月二十一日/t ，/w 家住/v 城关镇/ns 关一村/ns [四/m 组/n]/mq 的/ude1 董义军/nr 请来/v 了/ule 村里/n 的/ude1 亲朋好友/n 到/v 家里/s 喝/vg 疱/n 汤/n 。/w 
烧水/v 、/w 拉/v 猪/nf 、/w 杀猪/v 、/w 去/vf 毛/n 、/w 下头/f 、/w 上/f 架/qv 剖/v 边/k ，/w 不一会儿/bl 一条/mq 二百多斤/m 的/ude1 大/a 肥猪/n 在/p 杀猪/v 师傅/nnt 龚天洲/nr 的/ude1 手里/s ，/w 就/d 变成/v 了/ule [一块/s 块/q]/mq 分割/v 好/a 了/ule 的/ude1 肉块/nz 。/w 香菇/nf 海带/n 炖/v 猪排/n 、/w 酸辣/n 猪肝/nf 、/w [酸辣/n 猪血/nf]/nz 、/w [凉拌/v 猪头肉/nz]/nz [一道/d 道/qv]/mq 新鲜/a 的/ude1 猪肉/nf 做成/v 的/ude1 美味/n 不一会儿/bl 就/d 端/v 上/f 了/ule 餐桌/n ，/w 亲朋好友/n 在/p 谈笑/vi 之间/f ，/w 吃完/v 了/ule 盘/qv 中/f 菜/n ，/w 喝完/v 了/ule 杯中酒/nz 。/w 
年/qt 味/ng 之/uzhi 备/v 年/qt 货/n —/w —/w 远离/v 都市/n 喧嚣/vi ，/w 品尝/v 美食/n 
老县城/nz 袁/nz 记/v 农庄/n 农家乐/nz 老板/nnt 袁淼/nr 今年/t 格外/d 忙活/vi ，/w 他/rr 不光/c 要/v 为/p 自己/rr 一家人/n 准备/v 年/qt 货/n ，/w 还要/d 为/p 西安/ns 的/ude1 游客/n 准备/v 过年/vn 的/ude1 年/qt 货/n 。/w 
去年/t 底/f ，/w 袁淼/nr 就/d 接到/v 了/ule 西安/ns 一些/mq 朋友/n 的/ude1 电话/n ，/w 要领/n 着/uzhe 一家人/n 到/v 他/rr 这里/rzs 过年/vi 。/w 袁淼/nr 的/ude1 袁/nz 记/v 农庄/n 已经/d 开/v 了/ule 有/vyou [8/m 个/q]/mq 年头/n 了/ule ，/w 蒸盆子/nz 、/w 粉皮/nf 炒/v 腊肉/nf 、/w [板栗/n 焖鸡/nz]/nz 、/w 血/n 粑粑/nf 、/w 熏/v 肠/n 、/w 鸡蛋/nf 饺子/nf 等/udeng 地道/a 的/ude1 宁陕/ns [地方/n 特色/n]/nz 菜/n ，/w 吸引/v 了/ule 西安/ns 、/w 汉中/ns 的/ude1 游客/n 纷至沓来/vl 。/w 
西安/ns 的/ude1 郭/nz 先生/n 去年/t 就/d 在/p 袁/nz 记/v 农庄/n 订/v 好/a 了/ule 餐/qv ，/w 年三十/nz 一/m 过/uguo ，/w 他/rr 就/d 带着/vn 家人/n 到/v 宁陕/ns 来/vf 吃住/v 几天/mq 。/w “/w 这里/rzs 不光/c 山/n 好/a 、/w 水/n 好/a 、/w 空气/n 好/a ，/w 吃/v 的/ude1 也/d 是/vshi [绿色/n 食品/n]/nz 。/w 忙/v 了/ule 一年/mq ，/w 远离/v 都市/n 喧嚣/vi ，/w 到/v 这里/rzs 来/vf 赏/v 美景/n ，/w 品/ng 美食/n ，/w 放松/v 一下/mq ，/w 实在/d 是/vshi 太/d 惬意/a 了/ule ！/w ”/w 
年/qt 味/ng 之/uzhi 乔迁/v 新居/n —/w —/w 移民/n 搬进/v 新/a 家/q 
位于/v 汶水/nz 河畔/n 的/ude1 梅子/n 镇/n 兰草/n 湾/ng [引/v 汉/tg 济/vg 渭/ng 工程/n]/nz 移民/n 集中/v 安置/vn 点/qt ，/w 四周/f 青山/n 环绕/v ，/w [西汉/t 高速/b]/nz 穿/v 境/ng 而/cc 过/uguo 。/w 镇政府/nis 、/w 学校/nis 、/w 医院/nis 都/d 集中/v 修建/vn 在/p 一起/s ，/w 四十多户/m 首期/n 移民/n 全部/m 都/d 搬进/v 了/ule 新/a 修/v 的/ude1 楼房/n 里/f 。/w 
住在/v 山里/s 的/ude1 冀世忠/nr 祖孙/n [三/m 代/q]/mq [7/m 口/n]/mq 人/n 去年/t 6月/t 住进/vf 了/ule 新/a 修/v 的/ude1 [三/m 层/qv]/mq 小洋楼/nz 。/w 
“/w 我/rr [20/m 岁/qt]/mq 刚/d 当家/vi 时/ng ，/w 家/q 里面/f 很/d 贫困/a ，/w 那一年/mq 自己/rr 修/v 了/ule [几/d 间/f]/mq 土墙/n 房子/n ，/w 过年/vi 背/v 了/ule [一/d 百/m 斤/q]/mq 苞谷/n 卖/v 了/ule ，/w 换/v 了/ule 20多块钱/m ，/w 买了/v 一颗/mq 白菜/n 、/w [5/m 斤/q]/mq 红萝卜/n 、/w [5/m 斤/q]/mq 莲菜/n 过/uguo 了/ule 个/q 年/qt 。/w ”/w 回忆起/v 28年前/t 过年/vi 的/ude1 情景/n ，/w 冀世忠/nr 眼里/s 含/v 着/uzhe 泪花/n 。/w 
搬进/v 新/a 家/q 过/uguo 第一个/mq 年/qt ，/w 冀世忠/nr 花/n 了/ule 5000多块钱/m 准备/v 年/qt 货/n 。/w 腊肉/nf 、/w 腊鱼/n 、/w 血/n 粑粑/nf 、/w 豆腐干/n ，/w 宁陕/ns 的/ude1 [传统/n 美食/n]/nz 在/p 冀世忠/nr 的/ude1 厨房里/nz 一应俱全/vl 。/w 搬/v 了/ule 新/a 家/q ，/w 解决/v 了/ule 交通/n 不便/an 的/ude1 大/a 问题/n ，/w 冀世忠/nr 从/p 内心/n 里/f 透着/v 一股/mq 子/ng 喜/v 劲/n 。/w 
“/w 今年/t 我/rr 搬进/v 了/ule 新/a 家/q ，/w 要/v 把/pba 丈母娘/n 一家/n 都/d 接到/v 我/rr 这里/rzs 过年/vi 。/w 以前/f 住在/v 山里/s 交通/n 不便/an ，/w 现在/t 住/vi 的/ude1 地方/n 上/f 高速路/n 只要/c [5/m 分钟/qt]/mq ，/w 我/rr 过年/vi 还要/d 到/v 石泉/ns 、/w 佛坪/ns 的/ude1 亲戚/n 那里/rzs 多/a 走走/v 转转/v ，/w 邀请/v 他们/rr 到家/a 了/ule 来/vf 做客/vi 。/w ”/w （/w 通讯员/nnt 杨宁/nr 陈苗/nr ）/w 
