1月22日/t ，/w 在/p [湘乡市/ns 看守所/nis]/nt ，/w 我们/rr 见到/v 了/ule 盗窃/v 团伙/n 骨干/n 成员/nnt 徐某某/nr 和/cc 李某某/nr 。/w 两人/mq 对/p [流窜/v 作案/vi]/nz 30多起/m 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
现场/s 有/vyou 条/q 裤子/n 
去年/t 7月20日/t ，/w 湘乡市/ns 白田镇/ns 星辉村/ns 的/ude1 赵某某/nr 回家/vi 后/f ，/w 发现/v 东西/n 被/pbei 翻/v 得/ude3 乱七八糟/al ，/w 后门/n 的/ude1 门锁/n 处/n 还有/v 撬/v 痕/ng 。/w 经/p 清点/v ，/w 赵某某/nr 发现/v 损失/n 并/cc 不算/v 大/a ，/w 但/c 为了/p 抓住/v 小偷/n ，/w 他/rr 还是/c 去/vf 白田/nr 派出所/nis 报/n 了/ule 案/ng 。/w 
民警/nnt [现场/s 勘查/vn]/nz 时/ng ，/w 在/p 赵某/nz 某家/nz 屋后/s 的/ude1 山坡/n 上/f ，/w 找到/v 了/ule 一条/mq 黑色/n 长裤/n 。/w 经/p 走访/v 调查/vn ，/w 附近/f 村民/n 都/d 表示/v 裤子/n 不是/c 自己/rr 家人/n 的/ude1 。/w 于是/cc 失主/n 和/cc 民警/nnt 推测/v ：/w 裤子/n 应该/v 是/vshi [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 留下/v 的/ude1 。/w 
留/v 大便/n “/w 纪念/v ”/w 
去年/t 9月7日/t ，/w 白田镇/ns 东胜村/ns 的/ude1 文/ng 某某/r 家/q 也/d 遭/v 了/ule 贼手/nz 。/w 原来/d ，/w 当天/t 是/vshi 文/ng 某某/r 侄儿/n 结婚/vi 的/ude1 日子/n ，/w 全家人/n 都/d 去/vf 亲戚/n 家/q 吃/v 喜酒/nf 去/vf 了/ule 。/w 文/ng 某某/r 告诉/v 我们/rr ：/w 当天/t 中午/t 他/rr 吃完/v 喜酒/nf 还/d 回/v 了/ule 一趟/mq 家/q ，/w 并/cc 没有/v 发现/vn 什么/ry 异常/a 。/w 但/c 让/v 文/ng 某某/r 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 临街/vn 而/cc 居/v ，/w 小偷/n 也/d 敢/v 下手/vi 。/w 
网吧/nis 是/vshi 栖身/v 地/ude2 
都/d 是/vshi 白天/t 作案/vi ，/w 且/c 作案/vi 手段/n 相似/a ，/w 白田/nr 派出所/nis 决定/v 合并/vn 侦查/vn 。/w 
2014年1月14日/t ，/w 警方/n 获悉/v ，/w 当天/t 是/vshi 团伙/n 成员/nnt 唐某某/nr 的/ude1 生日/n ，/w 其他/rzv 团伙/n 成员/nnt 有可能/nz 参与/v 他/rr 的/ude1 生日/n 聚会/vi 。/w 唐/tg 某某/r 的/ude1 生日/n 宴/ng 还/d 没/d 开始/v ，/w [3/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 唐/tg 某某/r 、/w 徐某某/nr 、/w 李某某/nr 落入/v 了/ule 法网/n 。/w 
被/pbei 抓/v 后/f 的/ude1 徐某某/nr 和/cc 李某某/nr 交代/v ：/w 他们/rr 很早/d 就/d 辍学/vi 了/ule ，/w 整天/d 在/p 网吧/nis 打/v 游戏/n ，/w 没有/v 钱/n 就/d 想/v 办法/n “/w 搞/v 点钱/nz ”/w ，/w 搞/v 到/v 钱/n 又/d 去/vf 网吧/nis 。/w 徐某某/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 吃/v 、/w 住/vi 、/w 玩/v 都/d 在/p 网吧/nis 。/w ”/w 
目前/t ，/w 徐某某/nr 和/cc 李某某/nr 已/d 被/pbei 湘乡/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 侦查/vn 中/f 。/w (/w 记者/nnt 何滢/nr 通讯员/nnt 刘卓丽/nr )/w 
