据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月22日/t 报道/v ，/w 英国/ns 的/ude1 野生/b 海狸/n 已/d 于/p 500年前/t 灭绝/vi ，/w 但/c 近日/t 该国/r 竟/d 奇迹/n 般/uyy 出现/v 了/ule 一只/mq 野生/b 海狸/n 。/w 
这/rzv 只/d 海狸/n 由/p 环境学/nz 家/q 汤姆巴克利/nrf (/w TomBuckley/x )/w 发现/v 。/w 一位/mq 农场主/n 曾/d 声称/v 他/rr 的/ude1 树木/n 遭到/v 砍伐/vn 和/cc 破坏/v ，/w 于是/cc ，/w 汤姆/nrf 便/d 在/p 树上/s 安装/v 了/ule 相机/n 。/w 近日/t ，/w 相机/n 拍/v 到/v 一只/mq 海狸/n 啃/v 咬/vi 树木/n 的/ude1 照片/n 。/w 而/cc 现在/t 的/ude1 问题/n 是/vshi ，/w 是否/v 只有/c 这么/rz 一只/mq 野生/b 海狸/n ？/w 它/rr 到底/d 是/vshi 野生/b 的/ude1 还是/c 从/p 主人/n 家里/s 逃出/vn 来/vf 的/ude1 ？/w 
500年前/t 野生/b 海狸/n 因为/c 过度/d 猎杀/v 在/p 英国/ns 境内/s 灭绝/vi 。/w 近年来/dl ，/w 动物/n 保护/v 协会/nis 又/d 引进/v 一定/b 数量/n 的/ude1 海狸/n 。/w 海狸/n 具有/v 夜行性/nz ，/w 善/ag 群居/vi ，/w 寿命/n 可达/nz 24年/t 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 王思/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
