北京/ns 首映/v ：/w 郑恺/nr 班嘉佳/nr 现场/s 搞笑/vi 
上海/ns 首映/v ：/w 主创/vn 合影/vi 
前/f 日/b ，/w 由/p 田/n 羽/ng 生/v 导演/nnt ，/w 韩庚/nr 、/w 姚星彤/nr 、/w 郑恺/nr 、/w 王丽坤/nr 、/w 班嘉佳/nr 主演/v 的/ude1 [都市/n 爱情/n]/nz 爆笑/nz 喜剧/n 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 在/p 京/b 举行/v 隆重/ad 的/ude1 首映/vn 仪式/n 。/w 在/p 影片/n 中/f 饰演/v 女主角/nnt 闺蜜/nz 小/a 文/ng 的/ude1 班嘉佳/nr [一/d 袭/v]/mq 短裙/n 俏丽/a 亮相/vi 。/w 
发布会/n 现场/s ，/w 主持人/nnt 同/p 各位/rr 主创/vn 展开/v 了/ule 一场/mq 激烈/a 地/ude2 快/a 问/v 快/a 答/v 。/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 当/p 主持人/nnt 问/v 到/v 班嘉佳/nr 是否/v 会/v 被/pbei 家人/n 逼婚/nz ，/w 班嘉佳/nr 也/d 直言不讳/vl ，/w 爽快/a 回应/vn ：/w “/w 我/rr 嘛/y ，/w 正/d 准备/v 去/vf 相亲/vi 呢/y 。/w 已经/d 看过/v 照片/n 了/ule ，/w 还/d 挺/d 帅/ng 的/ude1 ，/w 像/v 思密达/nrf 。/w ”/w 场/qv 下/f 笑声/n 一片/mq 。/w 而/cc 在/p 提及/v 对/p 剧组/nis 的/ude1 感觉/n 时/ng ，/w 班嘉佳/nr 缓缓/d 道/qv 来/vf ：/w “/w 在/p 剧组/nis 的/ude1 每一天/mq 都/d 很/d 搞笑/vi ，/w 拍戏/vi 过程/n 中/f 我们/rr 都会/n 有/vyou 很多/m 笑场/nz ，/w 拍摄/v 间歇/n 大家/rr 也/d 不忘/v 彼此/rr 搞搞/v 恶作剧/n 。/w 到/v 最后/f 真的/d 是/vshi 可以/v 笑/vn 出/vf 腹肌/n 来/vf 了/ule 。/w ”/w 
首映式/n 红毯/nz 星光/n 熠熠/z ，/w 粉丝/nf 们/k 尖叫声/nz 连连/d 。/w 作为/p 压轴/nz 出场/vi 的/ude1 众/ag 主创/vn ，/w 更是/d 兴奋/a 地/ude2 玩儿/v 起/vf “/w 亲吻/v 连连看/nz ”/w 的/ude1 小游戏/nz 。/w 而/cc 班嘉佳/nr 也/d 与/cc 在/p 首映/v 发布/vn 会上/n 被/pbei “/w 玩/v ”/w 得/ude3 团团转/al 的/ude1 王/n 总/b 通过/p 借/v 位/q [顺利/ad 完成/v]/nz 了/ule 任务/n 。/w 
影片/n 相继/d 放映/v 后/f ，/w 班嘉佳/nr 与/cc 其余/rz 主创/vn 一起/s 同/p 影迷/n 进行/vn 映/vi 后/f 互动/vn 。/w 虽然/c 时间/n 很短/d ，/w 但/c 大家/rr 都/d 表示/v 了/ule 对/p 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 的/ude1 喜爱/vn 和/cc 夸赞/v ，/w 感觉/n 影片/n 很/d “/w 走/v 心/n ”/w 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 众/ag 主创/vn 又/d 在/p 上海/ns 举办/v 了/ule 发布会/n 及/cc 映/vi 后/f 见面会/n 。/w 发布/v 会上/n ，/w 当/p 媒体/n 问/v 班嘉佳/nr 有/vyou 什么话/nz 想/v 跟/p 大家/rr 说/v ，/w “/w 感谢/v 你/rr 的/ude1 出现/vn ，/w 让/v 我/rr 学会/v 了/ule 成长/vi ，/w 有/vyou 了/ule 今天/t 的/ude1 我/rr 。/w ”/w 班嘉佳/nr 说道/v 。/w 而/cc 有/vyou 影迷/n 聊/v 到/v 自己/rr 遇到/v 的/ude1 感情/n 问题/n ，/w 吐槽/nz 之前/f 的/ude1 前任/b 每次/r 吃饭/vi 都/d 让/v 她/rr 洗手/vi ，/w 还有/v 其他/rzv 的/ude1 各种/rz 挑剔/v 。/w 班嘉佳/nr 告诉/v 她/rr ，/w 做/v 自己/rr ，/w 不要/d 为/p 别人/rr 而/cc 轻易/d 改变/v 。/w 
1月23日/t (/w 今日/t )/w ，/w 24日/t ，/w 25日/t ，/w 班嘉佳/nr 还/d 将/d 出席/v 昆明/ns 、/w 武汉/ns 及/cc 成都/ns 的/ude1 影迷/n 见面会/n 。/w 
电影/n 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 1月31日/t 马/n 年/qt 第一天/mq 火热/z 上映/v !/w 
