年/qt 关/n 将近/d 喜事/n 频传/nz ，/w 1月22日/t ，/w [山东/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 首部/gi 大/a 银幕/n 电影/n 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 济南/ns 举行/v 了/ule 全球/n 首映礼/nz ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 携/v 主演/v 肖雨雨/nr 、/w 唐爱国/nr 、/w 白云/n 、/w 董立范/nr 、/w 颜冠英/nr 以/p 豪华/a 阵容/n 亮相/vi ，/w 可谓/v 是/vshi 明星/nnd 荟萃/v 、/w 怪咖/nz 云集/v ，/w 引来/v 全国/n [数十/m 家/q]/mq 媒体/n 聚焦/vi 。/w 这部/r 承载/v 着/uzhe “/w 鲁/b 剧/n 新军/n ”/w 梦想/n 的/ude1 [国产/b 电影/n]/nz 力作/n ，/w 即将/d 于/p 2014年/t 大年初一/t 喜剧/n 贺岁/vn ，/w 掀起/v 春节/t 档/ng 爆笑/nz 飓风/n 。/w 
耗时/vi 三年/t 打造/v 的/ude1 这部/r [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 由/p 一个/mq 小小的/z U/x 盘/qv 引发/v 了/ule 一连串/al 令人/v 啼笑皆非/vl 的/ude1 故事/n ，/w 并/cc 把/pba [当今/t 社会/n]/nz 的/ude1 种种/q 现象/n 涵盖/v 在/p 内/f ，/w 调侃/v 不/d 失/v 严肃/a 、/w 讽刺/v 不/d 失/v 幽默/a ，/w 可谓/v 一部/mq 诚意/n 十足/z 的/ude1 作品/n 。/w 据/p 徐志强/nr 导演/nnt 介绍/v ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 全国/n 首创/v 了/ule “/w 全程/n 记录/v 观/vg 影/ng 状态/n ”/w 的/ude1 点映/nz 模式/n ，/w 通过/p 现场/s “/w 埋设/v ”/w 的/ude1 [红外/n 摄像机/n]/nz 记录/v 下/f 观众/n 在/p 观/vg 影/ng 过程/n 中/f 的/ude1 状态/n ，/w 据此/d 来/vf 统计/v 全场/n 的/ude1 笑声/n ，/w 而/cc 结果/n 也/d 是/vshi 令人/v 十分/d 惊喜/a ，/w 全国/n 九/m 大城市/n 点映/nz 笑声/n 平均/a 达到/v 了/ule [185/m 次/qv]/mq ，/w 最高/a 的/ude1 济南/ns 点映场/nz 达到/v 了/ule [223/m 次/qv]/mq ，/w 可谓/v “/w 笑/v ”/w 果/ng 惊人/a 。/w 
携/v 此/rzs 令人/v 瞠目/v 的/ude1 观/vg 影/ng “/w 笑/v ”/w 果/ng ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 信心/n 爆棚/nz ，/w 誓要/nz 在/p 大年初一/t 为/p 全国/n 观众/n 奉献/v 一场/mq 喜剧/n 风暴/n 。/w 而/cc 在/p 首映礼/nz 现场/s ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 也/d 以/p 一场/mq 笑意/n 满满/z 的/ude1 年终/t 大/a 总结/v 为/p 各位/rr 主创/vn 颁发/v 大奖/n ，/w 以/p 十足/z 的/ude1 信心/n “/w 提前/vd 庆功/vn ”/w 。/w 
最/d 美/b 爱情/n 奖/n ：/w 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 
作为/p 影片/n 的/ude1 男女/n 一号/mq ，/w 新生代/n 偶像/n 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f 上演/v 了/ule 一场/mq 刻骨铭心/vl 的/ude1 虐心/nz 恋情/n ，/w 初/f 出/vf 校门/n 的/ude1 他们/rr 依然/d 纯洁/a 并/cc 面临/v 着/uzhe 生存/vi 和/cc 爱情/n 的/ude1 考验/vn ，/w 在/p 残酷/a 又/d 冰冷/z 的/ude1 社会/n 里/f 艰难/a 的/ude1 守护/vn 着/uzhe 自己/rr 最/d 纯洁/a 的/ude1 爱情/n 。/w 肖雨雨/nr 表示/v ，/w 这部/r 戏/n 导演/nnt 给/p 了/ule 很多/m 发挥/v 的/ude1 空间/n ，/w 让/v 自己/rr 把/pba 无言/z 不能/v 说话/vn 但/c 内心/n 真挚/a 的/ude1 情感/n 表现/v 的/ude1 淋漓尽致/al ，/w 通过/p 眼神/n 和/cc 肢体/n 带/v 出/vf 的/ude1 感情/n 让/v 人/n 感动/v 深刻/a ，/w 也/d 使得/vi 自己/rr 的/ude1 演技/n 得到/v 了/ule 一次/mq 集中/v 爆发/vn 。/w 
最/d 不/d 像/v 好人/n 的/ude1 好人/n 奖/n ：/w 颜冠英/nr 
汉奸/nnd “/w 贾贵/nr ”/w [一夜/mq 之间/f]/nz 变/v 好人/n 欲/d 做/v “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 
颜冠英/nr 因为/c 扮演/v 《/w [地下/s 交通站/nis]/nz 》/w 中/f 的/ude1 汉奸/nnd 队长/nnt 贾贵/nr 而/cc 被/pbei 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 并/cc 被/pbei 冠/ng 以/p “/w 京城/n 四/m 丑/a ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 而/cc 在/p 首映/v 现场/s ，/w 颜冠英/nr 却/d 手/n 捧着/v 奖杯/n 表示/v ：/w “/w 大年初一/t ，/w 我/rr 就/d [一夜/mq 之间/f]/nz 变成/v 了/ule 好人/n 啦/y ”/w 。/w 原来/d 这次/r 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 颜冠英/nr 扮演/v 的/ude1 是/vshi 一位/mq “/w 杀富济贫/vl ”/w 的/ude1 保安/b 队长/nnt ，/w 是/vshi 一位/mq 地地道道/bl 的/ude1 好人/n 。/w 有/vyou 了/ule 这次/r “/w 好人/n ”/w 角色/n ，/w 颜/ng 老师/nnt 直/d 把/pba 自己/rr 欲/d 同/p “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 相媲美/nz ，/w 并/cc 笑言/nz “/w 感谢/v 导演/nnt 给/p 了/ule 一次/mq ‘/w 做好/v 人/n ’/w 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 
不/d 离/v 不/d 弃奖/nz ：/w 董立范/nr 
悍妇/n 也/d 展/vg [传统/n 美德/n]/nz 面对/v 好色/a 老公/n “/w 不/d 嫌弃/v ”/w 
在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 董立范/nr 塑造/v 了/ule 一位/mq 悍妇/n 的/ude1 形象/n ，/w 却/d 又/d 对/p 唐爱国/nr 饰演/v 的/ude1 花心/n 老公/n 王德礼/nr 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 展现/v 了/ule 中国/ns 女性/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w 董立范/nr 在/p 首映/v 现场/s 直呼/nz 这个/rz 奖项/n 来之不易/vl ，/w 并/cc 爆料/v 称/vn 在/p 剧中/n 遭受/v 了/ule 老公/n 王德礼/nr 的/ude1 很多/m “/w 折磨/vn ”/w ，/w 不仅/c 要/v 忍受/vn 唐爱国/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 王德礼/nr 那/rzv “/w 不/d 着/uzhe 调/v ”/w 的/ude1 二胡/n 声音/n ，/w 还要/d 在/p 二胡/n 的/ude1 声音/n 中/f “/w [一遍/mq 一遍/mq]/nz 陶醉/vi 动情/vi 的/ude1 哭/v ”/w ，/w 而/cc 她/rr 面对/v 老公/n 王德礼/nr 被/pbei 撞/v 成/v 精神病/nhd 之后/f 所/usuo 展现/v 出/vf 的/ude1 “/w 不/d 抛弃/v 、/w 不/d 放弃/v 、/w 不/d 嫌弃/v ”/w 也/d 赢得/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 一片/mq 掌声/n 。/w 
最佳/z 方向盘/n 奖/n ：/w 白云/n 
综艺/b 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 大赞/nrf 导演/nnt [鬼马/nz 风格/n]/nz 
[台湾/ns 综艺/b]/nz 界/n 最/d 有名/a 的/ude1 胖子/n 组合/vn 是/vshi “/w 北/f 戎祥南/nr 白云/n ”/w ，/w 作为/p 知名/a 搞笑艺人/nnd ，/w 白云/n 被/pbei 称作/v 台湾/ns 演艺圈/n 吉祥物/n ，/w 而/cc 此番/nz 获得/v 如此/rzv 怪异/a 的/ude1 “/w 最佳/z 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 一直/d 以/p 嘻哈/nz 笑脸/n 闯荡江湖/nz 的/ude1 这位/r 谐星/nz 界/n 的/ude1 扛把子/nz 也/d 直呼/nz “/w 第一次/mq 听说/v ”/w ，/w 并/cc 大赞/nrf 这/rzv 太/d 符合/v 导演/nnt 的/ude1 [鬼马/nz 风格/n]/nz 。/w 白云/n 表示/v 自己/rr 在/p 剧中/n 撞/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 车/n ，/w 应该/v 拿/v 的/ude1 是/vshi “/w 最/d 烂/a 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 并/cc 把/pba 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 比/p 做/v 一部/mq 车子/n ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 方向盘/n ，/w 而/cc 自己/rr 因为/c 吨位/n 重/a 更/d 适合/v 担当/v 轮胎/n ，/w 插科打诨/vl 之间/f ，/w 这位/r [台湾/ns 综艺/b]/nz 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 。/w 
《/w U/x 盘/qv 》/w [终身/n 成就奖/n]/nz ：/w 唐爱国/nr 
“/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v 现场/s 爆料/v “/w 搞笑/vi 床戏/nz ”/w 
以往/t 一直/d 以/p “/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 面目/n 示/vg 人/n 的/ude1 全国/n 著名/a 笑星/n 唐爱国/nr ，/w 此番/nz 在/p 片中/s 自毁/v 形象/n ，/w 出演/v 一位/mq 在/p 追求/v 金钱/n 和/cc 女人/n 的/ude1 路上/s 贼心/n 不/d 死/v 的/ude1 小老板/nz ，/w 并/cc 为了/p 艺术/n “/w 牺牲/v 色相/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v ，/w 着实/d [令人/v 吃惊/a]/nz 不/d 小/a ，/w “/w 终生/d 成就奖/n ”/w 对/p 唐爱国/nr 老师/nnt 的/ude1 艺术/n 生涯/n 来说/uls 或许/d 有些/rz 早/a ，/w 但/c 却/d 代表/nnt 着/uzhe 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 对/p 唐/tg 老师/nnt 的/ude1 一种/mq 肯定/v 。/w 
大年初一/t 诚意/n 献/v 映/vi 让/v 你/rr 一次/mq 笑/v 个/q 够/v 
作为/p 一部/mq [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 不是/c 用/p 廉价/a 的/ude1 笑料/n 来/vf 搪塞/v 观众/n ，/w 而是/c 用/p 极/d 具/vg 智商/n 的/ude1 故事/n 设计/vn 造就/v 出/vf 置于/v 荒诞/an 情境/n 下/f 的/ude1 种种/q 巧合/vi ，/w 来/vf 使/v 观众/n 不得不/d 发笑/vi ，/w 加之/cc 导演/nnt 徐志强/nr 从事/vi 电视/n 工作/vn 多年/mq 所/usuo 磨练/v 的/ude1 编剧/nnt 能力/n ，/w 使得/vi 整/v 部/q 影片/n 中/f 经典/n 桥段/n 频/ag 现/tg ，/w 搞笑/vi 的/ude1 包袱/n 、/w 爆笑/nz 的/ude1 台词/n 构成/v 了/ule 整/v 部/q 影片/n 中/f 连绵/z 不/d 绝/d 的/ude1 “/w 笑点/nz ”/w 。/w 
2014年/t 大年初一/t ，/w 诚意/n 献/v 映/vi 、/w 笑傲/nz 中国/ns ，/w 且/c 看电影/nz 《/w U/x 盘/qv 》/w 打造/v 国产/b [喜剧/n 电影/n]/nz 新/a 标杆/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 年/qt 关/n 将近/d 喜事/n 频传/nz ，/w 1月22日/t ，/w [山东/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 首部/gi 大/a 银幕/n 电影/n 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 济南/ns 举行/v 了/ule 全球/n 首映礼/nz ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 携/v 主演/v 肖雨雨/nr 、/w 唐爱国/nr 、/w 白云/n 、/w 董立范/nr 、/w 颜冠英/nr 以/p 豪华/a 阵容/n 亮相/vi ，/w 可谓/v 是/vshi 明星/nnd 荟萃/v 、/w 怪咖/nz 云集/v ，/w 引来/v 全国/n [数十/m 家/q]/mq 媒体/n 聚焦/vi 。/w 这部/r 承载/v 着/uzhe “/w 鲁/b 剧/n 新军/n ”/w 梦想/n 的/ude1 [国产/b 电影/n]/nz 力作/n ，/w 即将/d 于/p 2014年/t 大年初一/t 喜剧/n 贺岁/vn ，/w 掀起/v 春节/t 档/ng 爆笑/nz 飓风/n 。/w 
耗时/vi 三年/t 打造/v 的/ude1 这部/r [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 由/p 一个/mq 小小的/z U/x 盘/qv 引发/v 了/ule 一连串/al 令人/v 啼笑皆非/vl 的/ude1 故事/n ，/w 并/cc 把/pba [当今/t 社会/n]/nz 的/ude1 种种/q 现象/n 涵盖/v 在/p 内/f ，/w 调侃/v 不/d 失/v 严肃/a 、/w 讽刺/v 不/d 失/v 幽默/a ，/w 可谓/v 一部/mq 诚意/n 十足/z 的/ude1 作品/n 。/w 据/p 徐志强/nr 导演/nnt 介绍/v ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 全国/n 首创/v 了/ule “/w 全程/n 记录/v 观/vg 影/ng 状态/n ”/w 的/ude1 点映/nz 模式/n ，/w 通过/p 现场/s “/w 埋设/v ”/w 的/ude1 [红外/n 摄像机/n]/nz 记录/v 下/f 观众/n 在/p 观/vg 影/ng 过程/n 中/f 的/ude1 状态/n ，/w 据此/d 来/vf 统计/v 全场/n 的/ude1 笑声/n ，/w 而/cc 结果/n 也/d 是/vshi 令人/v 十分/d 惊喜/a ，/w 全国/n 九/m 大城市/n 点映/nz 笑声/n 平均/a 达到/v 了/ule [185/m 次/qv]/mq ，/w 最高/a 的/ude1 济南/ns 点映场/nz 达到/v 了/ule [223/m 次/qv]/mq ，/w 可谓/v “/w 笑/v ”/w 果/ng 惊人/a 。/w 
携/v 此/rzs 令人/v 瞠目/v 的/ude1 观/vg 影/ng “/w 笑/v ”/w 果/ng ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 信心/n 爆棚/nz ，/w 誓要/nz 在/p 大年初一/t 为/p 全国/n 观众/n 奉献/v 一场/mq 喜剧/n 风暴/n 。/w 而/cc 在/p 首映礼/nz 现场/s ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 也/d 以/p 一场/mq 笑意/n 满满/z 的/ude1 年终/t 大/a 总结/v 为/p 各位/rr 主创/vn 颁发/v 大奖/n ，/w 以/p 十足/z 的/ude1 信心/n “/w 提前/vd 庆功/vn ”/w 。/w 
最/d 美/b 爱情/n 奖/n ：/w 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 
作为/p 影片/n 的/ude1 男女/n 一号/mq ，/w 新生代/n 偶像/n 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f 上演/v 了/ule 一场/mq 刻骨铭心/vl 的/ude1 虐心/nz 恋情/n ，/w 初/f 出/vf 校门/n 的/ude1 他们/rr 依然/d 纯洁/a 并/cc 面临/v 着/uzhe 生存/vi 和/cc 爱情/n 的/ude1 考验/vn ，/w 在/p 残酷/a 又/d 冰冷/z 的/ude1 社会/n 里/f 艰难/a 的/ude1 守护/vn 着/uzhe 自己/rr 最/d 纯洁/a 的/ude1 爱情/n 。/w 肖雨雨/nr 表示/v ，/w 这部/r 戏/n 导演/nnt 给/p 了/ule 很多/m 发挥/v 的/ude1 空间/n ，/w 让/v 自己/rr 把/pba 无言/z 不能/v 说话/vn 但/c 内心/n 真挚/a 的/ude1 情感/n 表现/v 的/ude1 淋漓尽致/al ，/w 通过/p 眼神/n 和/cc 肢体/n 带/v 出/vf 的/ude1 感情/n 让/v 人/n 感动/v 深刻/a ，/w 也/d 使得/vi 自己/rr 的/ude1 演技/n 得到/v 了/ule 一次/mq 集中/v 爆发/vn 。/w 
最/d 不/d 像/v 好人/n 的/ude1 好人/n 奖/n ：/w 颜冠英/nr 
汉奸/nnd “/w 贾贵/nr ”/w [一夜/mq 之间/f]/nz 变/v 好人/n 欲/d 做/v “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 
颜冠英/nr 因为/c 扮演/v 《/w [地下/s 交通站/nis]/nz 》/w 中/f 的/ude1 汉奸/nnd 队长/nnt 贾贵/nr 而/cc 被/pbei 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 并/cc 被/pbei 冠/ng 以/p “/w 京城/n 四/m 丑/a ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 而/cc 在/p 首映/v 现场/s ，/w 颜冠英/nr 却/d 手/n 捧着/v 奖杯/n 表示/v ：/w “/w 大年初一/t ，/w 我/rr 就/d [一夜/mq 之间/f]/nz 变成/v 了/ule 好人/n 啦/y ”/w 。/w 原来/d 这次/r 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 颜冠英/nr 扮演/v 的/ude1 是/vshi 一位/mq “/w 杀富济贫/vl ”/w 的/ude1 保安/b 队长/nnt ，/w 是/vshi 一位/mq 地地道道/bl 的/ude1 好人/n 。/w 有/vyou 了/ule 这次/r “/w 好人/n ”/w 角色/n ，/w 颜/ng 老师/nnt 直/d 把/pba 自己/rr 欲/d 同/p “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 相媲美/nz ，/w 并/cc 笑言/nz “/w 感谢/v 导演/nnt 给/p 了/ule 一次/mq ‘/w 做好/v 人/n ’/w 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 
不/d 离/v 不/d 弃奖/nz ：/w 董立范/nr 
悍妇/n 也/d 展/vg [传统/n 美德/n]/nz 面对/v 好色/a 老公/n “/w 不/d 嫌弃/v ”/w 
在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 董立范/nr 塑造/v 了/ule 一位/mq 悍妇/n 的/ude1 形象/n ，/w 却/d 又/d 对/p 唐爱国/nr 饰演/v 的/ude1 花心/n 老公/n 王德礼/nr 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 展现/v 了/ule 中国/ns 女性/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w 董立范/nr 在/p 首映/v 现场/s 直呼/nz 这个/rz 奖项/n 来之不易/vl ，/w 并/cc 爆料/v 称/vn 在/p 剧中/n 遭受/v 了/ule 老公/n 王德礼/nr 的/ude1 很多/m “/w 折磨/vn ”/w ，/w 不仅/c 要/v 忍受/vn 唐爱国/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 王德礼/nr 那/rzv “/w 不/d 着/uzhe 调/v ”/w 的/ude1 二胡/n 声音/n ，/w 还要/d 在/p 二胡/n 的/ude1 声音/n 中/f “/w [一遍/mq 一遍/mq]/nz 陶醉/vi 动情/vi 的/ude1 哭/v ”/w ，/w 而/cc 她/rr 面对/v 老公/n 王德礼/nr 被/pbei 撞/v 成/v 精神病/nhd 之后/f 所/usuo 展现/v 出/vf 的/ude1 “/w 不/d 抛弃/v 、/w 不/d 放弃/v 、/w 不/d 嫌弃/v ”/w 也/d 赢得/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 一片/mq 掌声/n 。/w 
最佳/z 方向盘/n 奖/n ：/w 白云/n 
综艺/b 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 大赞/nrf 导演/nnt [鬼马/nz 风格/n]/nz 
[台湾/ns 综艺/b]/nz 界/n 最/d 有名/a 的/ude1 胖子/n 组合/vn 是/vshi “/w 北/f 戎祥南/nr 白云/n ”/w ，/w 作为/p 知名/a 搞笑艺人/nnd ，/w 白云/n 被/pbei 称作/v 台湾/ns 演艺圈/n 吉祥物/n ，/w 而/cc 此番/nz 获得/v 如此/rzv 怪异/a 的/ude1 “/w 最佳/z 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 一直/d 以/p 嘻哈/nz 笑脸/n 闯荡江湖/nz 的/ude1 这位/r 谐星/nz 界/n 的/ude1 扛把子/nz 也/d 直呼/nz “/w 第一次/mq 听说/v ”/w ，/w 并/cc 大赞/nrf 这/rzv 太/d 符合/v 导演/nnt 的/ude1 [鬼马/nz 风格/n]/nz 。/w 白云/n 表示/v 自己/rr 在/p 剧中/n 撞/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 车/n ，/w 应该/v 拿/v 的/ude1 是/vshi “/w 最/d 烂/a 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 并/cc 把/pba 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 比/p 做/v 一部/mq 车子/n ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 方向盘/n ，/w 而/cc 自己/rr 因为/c 吨位/n 重/a 更/d 适合/v 担当/v 轮胎/n ，/w 插科打诨/vl 之间/f ，/w 这位/r [台湾/ns 综艺/b]/nz 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 。/w 
《/w U/x 盘/qv 》/w [终身/n 成就奖/n]/nz ：/w 唐爱国/nr 
“/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v 现场/s 爆料/v “/w 搞笑/vi 床戏/nz ”/w 
以往/t 一直/d 以/p “/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 面目/n 示/vg 人/n 的/ude1 全国/n 著名/a 笑星/n 唐爱国/nr ，/w 此番/nz 在/p 片中/s 自毁/v 形象/n ，/w 出演/v 一位/mq 在/p 追求/v 金钱/n 和/cc 女人/n 的/ude1 路上/s 贼心/n 不/d 死/v 的/ude1 小老板/nz ，/w 并/cc 为了/p 艺术/n “/w 牺牲/v 色相/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v ，/w 着实/d [令人/v 吃惊/a]/nz 不/d 小/a ，/w “/w 终生/d 成就奖/n ”/w 对/p 唐爱国/nr 老师/nnt 的/ude1 艺术/n 生涯/n 来说/uls 或许/d 有些/rz 早/a ，/w 但/c 却/d 代表/nnt 着/uzhe 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 对/p 唐/tg 老师/nnt 的/ude1 一种/mq 肯定/v 。/w 
大年初一/t 诚意/n 献/v 映/vi 让/v 你/rr 一次/mq 笑/v 个/q 够/v 
作为/p 一部/mq [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 不是/c 用/p 廉价/a 的/ude1 笑料/n 来/vf 搪塞/v 观众/n ，/w 而是/c 用/p 极/d 具/vg 智商/n 的/ude1 故事/n 设计/vn 造就/v 出/vf 置于/v 荒诞/an 情境/n 下/f 的/ude1 种种/q 巧合/vi ，/w 来/vf 使/v 观众/n 不得不/d 发笑/vi ，/w 加之/cc 导演/nnt 徐志强/nr 从事/vi 电视/n 工作/vn 多年/mq 所/usuo 磨练/v 的/ude1 编剧/nnt 能力/n ，/w 使得/vi 整/v 部/q 影片/n 中/f 经典/n 桥段/n 频/ag 现/tg ，/w 搞笑/vi 的/ude1 包袱/n 、/w 爆笑/nz 的/ude1 台词/n 构成/v 了/ule 整/v 部/q 影片/n 中/f 连绵/z 不/d 绝/d 的/ude1 “/w 笑点/nz ”/w 。/w 
2014年/t 大年初一/t ，/w 诚意/n 献/v 映/vi 、/w 笑傲/nz 中国/ns ，/w 且/c 看电影/nz 《/w U/x 盘/qv 》/w 打造/v 国产/b [喜剧/n 电影/n]/nz 新/a 标杆/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 年/qt 关/n 将近/d 喜事/n 频传/nz ，/w 1月22日/t ，/w [山东/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 首部/gi 大/a 银幕/n 电影/n 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 济南/ns 举行/v 了/ule 全球/n 首映礼/nz ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 携/v 主演/v 肖雨雨/nr 、/w 唐爱国/nr 、/w 白云/n 、/w 董立范/nr 、/w 颜冠英/nr 以/p 豪华/a 阵容/n 亮相/vi ，/w 可谓/v 是/vshi 明星/nnd 荟萃/v 、/w 怪咖/nz 云集/v ，/w 引来/v 全国/n [数十/m 家/q]/mq 媒体/n 聚焦/vi 。/w 这部/r 承载/v 着/uzhe “/w 鲁/b 剧/n 新军/n ”/w 梦想/n 的/ude1 [国产/b 电影/n]/nz 力作/n ，/w 即将/d 于/p 2014年/t 大年初一/t 喜剧/n 贺岁/vn ，/w 掀起/v 春节/t 档/ng 爆笑/nz 飓风/n 。/w 
耗时/vi 三年/t 打造/v 的/ude1 这部/r [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 由/p 一个/mq 小小的/z U/x 盘/qv 引发/v 了/ule 一连串/al 令人/v 啼笑皆非/vl 的/ude1 故事/n ，/w 并/cc 把/pba [当今/t 社会/n]/nz 的/ude1 种种/q 现象/n 涵盖/v 在/p 内/f ，/w 调侃/v 不/d 失/v 严肃/a 、/w 讽刺/v 不/d 失/v 幽默/a ，/w 可谓/v 一部/mq 诚意/n 十足/z 的/ude1 作品/n 。/w 据/p 徐志强/nr 导演/nnt 介绍/v ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 全国/n 首创/v 了/ule “/w 全程/n 记录/v 观/vg 影/ng 状态/n ”/w 的/ude1 点映/nz 模式/n ，/w 通过/p 现场/s “/w 埋设/v ”/w 的/ude1 [红外/n 摄像机/n]/nz 记录/v 下/f 观众/n 在/p 观/vg 影/ng 过程/n 中/f 的/ude1 状态/n ，/w 据此/d 来/vf 统计/v 全场/n 的/ude1 笑声/n ，/w 而/cc 结果/n 也/d 是/vshi 令人/v 十分/d 惊喜/a ，/w 全国/n 九/m 大城市/n 点映/nz 笑声/n 平均/a 达到/v 了/ule [185/m 次/qv]/mq ，/w 最高/a 的/ude1 济南/ns 点映场/nz 达到/v 了/ule [223/m 次/qv]/mq ，/w 可谓/v “/w 笑/v ”/w 果/ng 惊人/a 。/w 
携/v 此/rzs 令人/v 瞠目/v 的/ude1 观/vg 影/ng “/w 笑/v ”/w 果/ng ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 信心/n 爆棚/nz ，/w 誓要/nz 在/p 大年初一/t 为/p 全国/n 观众/n 奉献/v 一场/mq 喜剧/n 风暴/n 。/w 而/cc 在/p 首映礼/nz 现场/s ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 也/d 以/p 一场/mq 笑意/n 满满/z 的/ude1 年终/t 大/a 总结/v 为/p 各位/rr 主创/vn 颁发/v 大奖/n ，/w 以/p 十足/z 的/ude1 信心/n “/w 提前/vd 庆功/vn ”/w 。/w 
最/d 美/b 爱情/n 奖/n ：/w 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 
作为/p 影片/n 的/ude1 男女/n 一号/mq ，/w 新生代/n 偶像/n 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f 上演/v 了/ule 一场/mq 刻骨铭心/vl 的/ude1 虐心/nz 恋情/n ，/w 初/f 出/vf 校门/n 的/ude1 他们/rr 依然/d 纯洁/a 并/cc 面临/v 着/uzhe 生存/vi 和/cc 爱情/n 的/ude1 考验/vn ，/w 在/p 残酷/a 又/d 冰冷/z 的/ude1 社会/n 里/f 艰难/a 的/ude1 守护/vn 着/uzhe 自己/rr 最/d 纯洁/a 的/ude1 爱情/n 。/w 肖雨雨/nr 表示/v ，/w 这部/r 戏/n 导演/nnt 给/p 了/ule 很多/m 发挥/v 的/ude1 空间/n ，/w 让/v 自己/rr 把/pba 无言/z 不能/v 说话/vn 但/c 内心/n 真挚/a 的/ude1 情感/n 表现/v 的/ude1 淋漓尽致/al ，/w 通过/p 眼神/n 和/cc 肢体/n 带/v 出/vf 的/ude1 感情/n 让/v 人/n 感动/v 深刻/a ，/w 也/d 使得/vi 自己/rr 的/ude1 演技/n 得到/v 了/ule 一次/mq 集中/v 爆发/vn 。/w 
最/d 不/d 像/v 好人/n 的/ude1 好人/n 奖/n ：/w 颜冠英/nr 
汉奸/nnd “/w 贾贵/nr ”/w [一夜/mq 之间/f]/nz 变/v 好人/n 欲/d 做/v “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 
颜冠英/nr 因为/c 扮演/v 《/w [地下/s 交通站/nis]/nz 》/w 中/f 的/ude1 汉奸/nnd 队长/nnt 贾贵/nr 而/cc 被/pbei 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 并/cc 被/pbei 冠/ng 以/p “/w 京城/n 四/m 丑/a ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 而/cc 在/p 首映/v 现场/s ，/w 颜冠英/nr 却/d 手/n 捧着/v 奖杯/n 表示/v ：/w “/w 大年初一/t ，/w 我/rr 就/d [一夜/mq 之间/f]/nz 变成/v 了/ule 好人/n 啦/y ”/w 。/w 原来/d 这次/r 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 颜冠英/nr 扮演/v 的/ude1 是/vshi 一位/mq “/w 杀富济贫/vl ”/w 的/ude1 保安/b 队长/nnt ，/w 是/vshi 一位/mq 地地道道/bl 的/ude1 好人/n 。/w 有/vyou 了/ule 这次/r “/w 好人/n ”/w 角色/n ，/w 颜/ng 老师/nnt 直/d 把/pba 自己/rr 欲/d 同/p “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 相媲美/nz ，/w 并/cc 笑言/nz “/w 感谢/v 导演/nnt 给/p 了/ule 一次/mq ‘/w 做好/v 人/n ’/w 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 
不/d 离/v 不/d 弃奖/nz ：/w 董立范/nr 
悍妇/n 也/d 展/vg [传统/n 美德/n]/nz 面对/v 好色/a 老公/n “/w 不/d 嫌弃/v ”/w 
在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 董立范/nr 塑造/v 了/ule 一位/mq 悍妇/n 的/ude1 形象/n ，/w 却/d 又/d 对/p 唐爱国/nr 饰演/v 的/ude1 花心/n 老公/n 王德礼/nr 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 展现/v 了/ule 中国/ns 女性/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w 董立范/nr 在/p 首映/v 现场/s 直呼/nz 这个/rz 奖项/n 来之不易/vl ，/w 并/cc 爆料/v 称/vn 在/p 剧中/n 遭受/v 了/ule 老公/n 王德礼/nr 的/ude1 很多/m “/w 折磨/vn ”/w ，/w 不仅/c 要/v 忍受/vn 唐爱国/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 王德礼/nr 那/rzv “/w 不/d 着/uzhe 调/v ”/w 的/ude1 二胡/n 声音/n ，/w 还要/d 在/p 二胡/n 的/ude1 声音/n 中/f “/w [一遍/mq 一遍/mq]/nz 陶醉/vi 动情/vi 的/ude1 哭/v ”/w ，/w 而/cc 她/rr 面对/v 老公/n 王德礼/nr 被/pbei 撞/v 成/v 精神病/nhd 之后/f 所/usuo 展现/v 出/vf 的/ude1 “/w 不/d 抛弃/v 、/w 不/d 放弃/v 、/w 不/d 嫌弃/v ”/w 也/d 赢得/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 一片/mq 掌声/n 。/w 
最佳/z 方向盘/n 奖/n ：/w 白云/n 
综艺/b 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 大赞/nrf 导演/nnt [鬼马/nz 风格/n]/nz 
[台湾/ns 综艺/b]/nz 界/n 最/d 有名/a 的/ude1 胖子/n 组合/vn 是/vshi “/w 北/f 戎祥南/nr 白云/n ”/w ，/w 作为/p 知名/a 搞笑艺人/nnd ，/w 白云/n 被/pbei 称作/v 台湾/ns 演艺圈/n 吉祥物/n ，/w 而/cc 此番/nz 获得/v 如此/rzv 怪异/a 的/ude1 “/w 最佳/z 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 一直/d 以/p 嘻哈/nz 笑脸/n 闯荡江湖/nz 的/ude1 这位/r 谐星/nz 界/n 的/ude1 扛把子/nz 也/d 直呼/nz “/w 第一次/mq 听说/v ”/w ，/w 并/cc 大赞/nrf 这/rzv 太/d 符合/v 导演/nnt 的/ude1 [鬼马/nz 风格/n]/nz 。/w 白云/n 表示/v 自己/rr 在/p 剧中/n 撞/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 车/n ，/w 应该/v 拿/v 的/ude1 是/vshi “/w 最/d 烂/a 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 并/cc 把/pba 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 比/p 做/v 一部/mq 车子/n ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 方向盘/n ，/w 而/cc 自己/rr 因为/c 吨位/n 重/a 更/d 适合/v 担当/v 轮胎/n ，/w 插科打诨/vl 之间/f ，/w 这位/r [台湾/ns 综艺/b]/nz 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 。/w 
《/w U/x 盘/qv 》/w [终身/n 成就奖/n]/nz ：/w 唐爱国/nr 
“/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v 现场/s 爆料/v “/w 搞笑/vi 床戏/nz ”/w 
以往/t 一直/d 以/p “/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 面目/n 示/vg 人/n 的/ude1 全国/n 著名/a 笑星/n 唐爱国/nr ，/w 此番/nz 在/p 片中/s 自毁/v 形象/n ，/w 出演/v 一位/mq 在/p 追求/v 金钱/n 和/cc 女人/n 的/ude1 路上/s 贼心/n 不/d 死/v 的/ude1 小老板/nz ，/w 并/cc 为了/p 艺术/n “/w 牺牲/v 色相/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v ，/w 着实/d [令人/v 吃惊/a]/nz 不/d 小/a ，/w “/w 终生/d 成就奖/n ”/w 对/p 唐爱国/nr 老师/nnt 的/ude1 艺术/n 生涯/n 来说/uls 或许/d 有些/rz 早/a ，/w 但/c 却/d 代表/nnt 着/uzhe 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 对/p 唐/tg 老师/nnt 的/ude1 一种/mq 肯定/v 。/w 
大年初一/t 诚意/n 献/v 映/vi 让/v 你/rr 一次/mq 笑/v 个/q 够/v 
作为/p 一部/mq [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 不是/c 用/p 廉价/a 的/ude1 笑料/n 来/vf 搪塞/v 观众/n ，/w 而是/c 用/p 极/d 具/vg 智商/n 的/ude1 故事/n 设计/vn 造就/v 出/vf 置于/v 荒诞/an 情境/n 下/f 的/ude1 种种/q 巧合/vi ，/w 来/vf 使/v 观众/n 不得不/d 发笑/vi ，/w 加之/cc 导演/nnt 徐志强/nr 从事/vi 电视/n 工作/vn 多年/mq 所/usuo 磨练/v 的/ude1 编剧/nnt 能力/n ，/w 使得/vi 整/v 部/q 影片/n 中/f 经典/n 桥段/n 频/ag 现/tg ，/w 搞笑/vi 的/ude1 包袱/n 、/w 爆笑/nz 的/ude1 台词/n 构成/v 了/ule 整/v 部/q 影片/n 中/f 连绵/z 不/d 绝/d 的/ude1 “/w 笑点/nz ”/w 。/w 
2014年/t 大年初一/t ，/w 诚意/n 献/v 映/vi 、/w 笑傲/nz 中国/ns ，/w 且/c 看电影/nz 《/w U/x 盘/qv 》/w 打造/v 国产/b [喜剧/n 电影/n]/nz 新/a 标杆/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 年/qt 关/n 将近/d 喜事/n 频传/nz ，/w 1月22日/t ，/w [山东/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 首部/gi 大/a 银幕/n 电影/n 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 济南/ns 举行/v 了/ule 全球/n 首映礼/nz ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 携/v 主演/v 肖雨雨/nr 、/w 唐爱国/nr 、/w 白云/n 、/w 董立范/nr 、/w 颜冠英/nr 以/p 豪华/a 阵容/n 亮相/vi ，/w 可谓/v 是/vshi 明星/nnd 荟萃/v 、/w 怪咖/nz 云集/v ，/w 引来/v 全国/n [数十/m 家/q]/mq 媒体/n 聚焦/vi 。/w 这部/r 承载/v 着/uzhe “/w 鲁/b 剧/n 新军/n ”/w 梦想/n 的/ude1 [国产/b 电影/n]/nz 力作/n ，/w 即将/d 于/p 2014年/t 大年初一/t 喜剧/n 贺岁/vn ，/w 掀起/v 春节/t 档/ng 爆笑/nz 飓风/n 。/w 
耗时/vi 三年/t 打造/v 的/ude1 这部/r [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 由/p 一个/mq 小小的/z U/x 盘/qv 引发/v 了/ule 一连串/al 令人/v 啼笑皆非/vl 的/ude1 故事/n ，/w 并/cc 把/pba [当今/t 社会/n]/nz 的/ude1 种种/q 现象/n 涵盖/v 在/p 内/f ，/w 调侃/v 不/d 失/v 严肃/a 、/w 讽刺/v 不/d 失/v 幽默/a ，/w 可谓/v 一部/mq 诚意/n 十足/z 的/ude1 作品/n 。/w 据/p 徐志强/nr 导演/nnt 介绍/v ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 全国/n 首创/v 了/ule “/w 全程/n 记录/v 观/vg 影/ng 状态/n ”/w 的/ude1 点映/nz 模式/n ，/w 通过/p 现场/s “/w 埋设/v ”/w 的/ude1 [红外/n 摄像机/n]/nz 记录/v 下/f 观众/n 在/p 观/vg 影/ng 过程/n 中/f 的/ude1 状态/n ，/w 据此/d 来/vf 统计/v 全场/n 的/ude1 笑声/n ，/w 而/cc 结果/n 也/d 是/vshi 令人/v 十分/d 惊喜/a ，/w 全国/n 九/m 大城市/n 点映/nz 笑声/n 平均/a 达到/v 了/ule [185/m 次/qv]/mq ，/w 最高/a 的/ude1 济南/ns 点映场/nz 达到/v 了/ule [223/m 次/qv]/mq ，/w 可谓/v “/w 笑/v ”/w 果/ng 惊人/a 。/w 
携/v 此/rzs 令人/v 瞠目/v 的/ude1 观/vg 影/ng “/w 笑/v ”/w 果/ng ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 信心/n 爆棚/nz ，/w 誓要/nz 在/p 大年初一/t 为/p 全国/n 观众/n 奉献/v 一场/mq 喜剧/n 风暴/n 。/w 而/cc 在/p 首映礼/nz 现场/s ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 也/d 以/p 一场/mq 笑意/n 满满/z 的/ude1 年终/t 大/a 总结/v 为/p 各位/rr 主创/vn 颁发/v 大奖/n ，/w 以/p 十足/z 的/ude1 信心/n “/w 提前/vd 庆功/vn ”/w 。/w 
最/d 美/b 爱情/n 奖/n ：/w 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 
作为/p 影片/n 的/ude1 男女/n 一号/mq ，/w 新生代/n 偶像/n 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f 上演/v 了/ule 一场/mq 刻骨铭心/vl 的/ude1 虐心/nz 恋情/n ，/w 初/f 出/vf 校门/n 的/ude1 他们/rr 依然/d 纯洁/a 并/cc 面临/v 着/uzhe 生存/vi 和/cc 爱情/n 的/ude1 考验/vn ，/w 在/p 残酷/a 又/d 冰冷/z 的/ude1 社会/n 里/f 艰难/a 的/ude1 守护/vn 着/uzhe 自己/rr 最/d 纯洁/a 的/ude1 爱情/n 。/w 肖雨雨/nr 表示/v ，/w 这部/r 戏/n 导演/nnt 给/p 了/ule 很多/m 发挥/v 的/ude1 空间/n ，/w 让/v 自己/rr 把/pba 无言/z 不能/v 说话/vn 但/c 内心/n 真挚/a 的/ude1 情感/n 表现/v 的/ude1 淋漓尽致/al ，/w 通过/p 眼神/n 和/cc 肢体/n 带/v 出/vf 的/ude1 感情/n 让/v 人/n 感动/v 深刻/a ，/w 也/d 使得/vi 自己/rr 的/ude1 演技/n 得到/v 了/ule 一次/mq 集中/v 爆发/vn 。/w 
最/d 不/d 像/v 好人/n 的/ude1 好人/n 奖/n ：/w 颜冠英/nr 
汉奸/nnd “/w 贾贵/nr ”/w [一夜/mq 之间/f]/nz 变/v 好人/n 欲/d 做/v “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 
颜冠英/nr 因为/c 扮演/v 《/w [地下/s 交通站/nis]/nz 》/w 中/f 的/ude1 汉奸/nnd 队长/nnt 贾贵/nr 而/cc 被/pbei 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 并/cc 被/pbei 冠/ng 以/p “/w 京城/n 四/m 丑/a ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 而/cc 在/p 首映/v 现场/s ，/w 颜冠英/nr 却/d 手/n 捧着/v 奖杯/n 表示/v ：/w “/w 大年初一/t ，/w 我/rr 就/d [一夜/mq 之间/f]/nz 变成/v 了/ule 好人/n 啦/y ”/w 。/w 原来/d 这次/r 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 颜冠英/nr 扮演/v 的/ude1 是/vshi 一位/mq “/w 杀富济贫/vl ”/w 的/ude1 保安/b 队长/nnt ，/w 是/vshi 一位/mq 地地道道/bl 的/ude1 好人/n 。/w 有/vyou 了/ule 这次/r “/w 好人/n ”/w 角色/n ，/w 颜/ng 老师/nnt 直/d 把/pba 自己/rr 欲/d 同/p “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 相媲美/nz ，/w 并/cc 笑言/nz “/w 感谢/v 导演/nnt 给/p 了/ule 一次/mq ‘/w 做好/v 人/n ’/w 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 
不/d 离/v 不/d 弃奖/nz ：/w 董立范/nr 
悍妇/n 也/d 展/vg [传统/n 美德/n]/nz 面对/v 好色/a 老公/n “/w 不/d 嫌弃/v ”/w 
在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 董立范/nr 塑造/v 了/ule 一位/mq 悍妇/n 的/ude1 形象/n ，/w 却/d 又/d 对/p 唐爱国/nr 饰演/v 的/ude1 花心/n 老公/n 王德礼/nr 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 展现/v 了/ule 中国/ns 女性/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w 董立范/nr 在/p 首映/v 现场/s 直呼/nz 这个/rz 奖项/n 来之不易/vl ，/w 并/cc 爆料/v 称/vn 在/p 剧中/n 遭受/v 了/ule 老公/n 王德礼/nr 的/ude1 很多/m “/w 折磨/vn ”/w ，/w 不仅/c 要/v 忍受/vn 唐爱国/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 王德礼/nr 那/rzv “/w 不/d 着/uzhe 调/v ”/w 的/ude1 二胡/n 声音/n ，/w 还要/d 在/p 二胡/n 的/ude1 声音/n 中/f “/w [一遍/mq 一遍/mq]/nz 陶醉/vi 动情/vi 的/ude1 哭/v ”/w ，/w 而/cc 她/rr 面对/v 老公/n 王德礼/nr 被/pbei 撞/v 成/v 精神病/nhd 之后/f 所/usuo 展现/v 出/vf 的/ude1 “/w 不/d 抛弃/v 、/w 不/d 放弃/v 、/w 不/d 嫌弃/v ”/w 也/d 赢得/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 一片/mq 掌声/n 。/w 
最佳/z 方向盘/n 奖/n ：/w 白云/n 
综艺/b 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 大赞/nrf 导演/nnt [鬼马/nz 风格/n]/nz 
[台湾/ns 综艺/b]/nz 界/n 最/d 有名/a 的/ude1 胖子/n 组合/vn 是/vshi “/w 北/f 戎祥南/nr 白云/n ”/w ，/w 作为/p 知名/a 搞笑艺人/nnd ，/w 白云/n 被/pbei 称作/v 台湾/ns 演艺圈/n 吉祥物/n ，/w 而/cc 此番/nz 获得/v 如此/rzv 怪异/a 的/ude1 “/w 最佳/z 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 一直/d 以/p 嘻哈/nz 笑脸/n 闯荡江湖/nz 的/ude1 这位/r 谐星/nz 界/n 的/ude1 扛把子/nz 也/d 直呼/nz “/w 第一次/mq 听说/v ”/w ，/w 并/cc 大赞/nrf 这/rzv 太/d 符合/v 导演/nnt 的/ude1 [鬼马/nz 风格/n]/nz 。/w 白云/n 表示/v 自己/rr 在/p 剧中/n 撞/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 车/n ，/w 应该/v 拿/v 的/ude1 是/vshi “/w 最/d 烂/a 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 并/cc 把/pba 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 比/p 做/v 一部/mq 车子/n ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 方向盘/n ，/w 而/cc 自己/rr 因为/c 吨位/n 重/a 更/d 适合/v 担当/v 轮胎/n ，/w 插科打诨/vl 之间/f ，/w 这位/r [台湾/ns 综艺/b]/nz 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 。/w 
《/w U/x 盘/qv 》/w [终身/n 成就奖/n]/nz ：/w 唐爱国/nr 
“/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v 现场/s 爆料/v “/w 搞笑/vi 床戏/nz ”/w 
以往/t 一直/d 以/p “/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 面目/n 示/vg 人/n 的/ude1 全国/n 著名/a 笑星/n 唐爱国/nr ，/w 此番/nz 在/p 片中/s 自毁/v 形象/n ，/w 出演/v 一位/mq 在/p 追求/v 金钱/n 和/cc 女人/n 的/ude1 路上/s 贼心/n 不/d 死/v 的/ude1 小老板/nz ，/w 并/cc 为了/p 艺术/n “/w 牺牲/v 色相/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v ，/w 着实/d [令人/v 吃惊/a]/nz 不/d 小/a ，/w “/w 终生/d 成就奖/n ”/w 对/p 唐爱国/nr 老师/nnt 的/ude1 艺术/n 生涯/n 来说/uls 或许/d 有些/rz 早/a ，/w 但/c 却/d 代表/nnt 着/uzhe 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 对/p 唐/tg 老师/nnt 的/ude1 一种/mq 肯定/v 。/w 
大年初一/t 诚意/n 献/v 映/vi 让/v 你/rr 一次/mq 笑/v 个/q 够/v 
作为/p 一部/mq [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 不是/c 用/p 廉价/a 的/ude1 笑料/n 来/vf 搪塞/v 观众/n ，/w 而是/c 用/p 极/d 具/vg 智商/n 的/ude1 故事/n 设计/vn 造就/v 出/vf 置于/v 荒诞/an 情境/n 下/f 的/ude1 种种/q 巧合/vi ，/w 来/vf 使/v 观众/n 不得不/d 发笑/vi ，/w 加之/cc 导演/nnt 徐志强/nr 从事/vi 电视/n 工作/vn 多年/mq 所/usuo 磨练/v 的/ude1 编剧/nnt 能力/n ，/w 使得/vi 整/v 部/q 影片/n 中/f 经典/n 桥段/n 频/ag 现/tg ，/w 搞笑/vi 的/ude1 包袱/n 、/w 爆笑/nz 的/ude1 台词/n 构成/v 了/ule 整/v 部/q 影片/n 中/f 连绵/z 不/d 绝/d 的/ude1 “/w 笑点/nz ”/w 。/w 
2014年/t 大年初一/t ，/w 诚意/n 献/v 映/vi 、/w 笑傲/nz 中国/ns ，/w 且/c 看电影/nz 《/w U/x 盘/qv 》/w 打造/v 国产/b [喜剧/n 电影/n]/nz 新/a 标杆/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 年/qt 关/n 将近/d 喜事/n 频传/nz ，/w 1月22日/t ，/w [山东/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 首部/gi 大/a 银幕/n 电影/n 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 济南/ns 举行/v 了/ule 全球/n 首映礼/nz ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 携/v 主演/v 肖雨雨/nr 、/w 唐爱国/nr 、/w 白云/n 、/w 董立范/nr 、/w 颜冠英/nr 以/p 豪华/a 阵容/n 亮相/vi ，/w 可谓/v 是/vshi 明星/nnd 荟萃/v 、/w 怪咖/nz 云集/v ，/w 引来/v 全国/n [数十/m 家/q]/mq 媒体/n 聚焦/vi 。/w 这部/r 承载/v 着/uzhe “/w 鲁/b 剧/n 新军/n ”/w 梦想/n 的/ude1 [国产/b 电影/n]/nz 力作/n ，/w 即将/d 于/p 2014年/t 大年初一/t 喜剧/n 贺岁/vn ，/w 掀起/v 春节/t 档/ng 爆笑/nz 飓风/n 。/w 
耗时/vi 三年/t 打造/v 的/ude1 这部/r [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 由/p 一个/mq 小小的/z U/x 盘/qv 引发/v 了/ule 一连串/al 令人/v 啼笑皆非/vl 的/ude1 故事/n ，/w 并/cc 把/pba [当今/t 社会/n]/nz 的/ude1 种种/q 现象/n 涵盖/v 在/p 内/f ，/w 调侃/v 不/d 失/v 严肃/a 、/w 讽刺/v 不/d 失/v 幽默/a ，/w 可谓/v 一部/mq 诚意/n 十足/z 的/ude1 作品/n 。/w 据/p 徐志强/nr 导演/nnt 介绍/v ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 全国/n 首创/v 了/ule “/w 全程/n 记录/v 观/vg 影/ng 状态/n ”/w 的/ude1 点映/nz 模式/n ，/w 通过/p 现场/s “/w 埋设/v ”/w 的/ude1 [红外/n 摄像机/n]/nz 记录/v 下/f 观众/n 在/p 观/vg 影/ng 过程/n 中/f 的/ude1 状态/n ，/w 据此/d 来/vf 统计/v 全场/n 的/ude1 笑声/n ，/w 而/cc 结果/n 也/d 是/vshi 令人/v 十分/d 惊喜/a ，/w 全国/n 九/m 大城市/n 点映/nz 笑声/n 平均/a 达到/v 了/ule [185/m 次/qv]/mq ，/w 最高/a 的/ude1 济南/ns 点映场/nz 达到/v 了/ule [223/m 次/qv]/mq ，/w 可谓/v “/w 笑/v ”/w 果/ng 惊人/a 。/w 
携/v 此/rzs 令人/v 瞠目/v 的/ude1 观/vg 影/ng “/w 笑/v ”/w 果/ng ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 信心/n 爆棚/nz ，/w 誓要/nz 在/p 大年初一/t 为/p 全国/n 观众/n 奉献/v 一场/mq 喜剧/n 风暴/n 。/w 而/cc 在/p 首映礼/nz 现场/s ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 也/d 以/p 一场/mq 笑意/n 满满/z 的/ude1 年终/t 大/a 总结/v 为/p 各位/rr 主创/vn 颁发/v 大奖/n ，/w 以/p 十足/z 的/ude1 信心/n “/w 提前/vd 庆功/vn ”/w 。/w 
最/d 美/b 爱情/n 奖/n ：/w 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 
作为/p 影片/n 的/ude1 男女/n 一号/mq ，/w 新生代/n 偶像/n 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f 上演/v 了/ule 一场/mq 刻骨铭心/vl 的/ude1 虐心/nz 恋情/n ，/w 初/f 出/vf 校门/n 的/ude1 他们/rr 依然/d 纯洁/a 并/cc 面临/v 着/uzhe 生存/vi 和/cc 爱情/n 的/ude1 考验/vn ，/w 在/p 残酷/a 又/d 冰冷/z 的/ude1 社会/n 里/f 艰难/a 的/ude1 守护/vn 着/uzhe 自己/rr 最/d 纯洁/a 的/ude1 爱情/n 。/w 肖雨雨/nr 表示/v ，/w 这部/r 戏/n 导演/nnt 给/p 了/ule 很多/m 发挥/v 的/ude1 空间/n ，/w 让/v 自己/rr 把/pba 无言/z 不能/v 说话/vn 但/c 内心/n 真挚/a 的/ude1 情感/n 表现/v 的/ude1 淋漓尽致/al ，/w 通过/p 眼神/n 和/cc 肢体/n 带/v 出/vf 的/ude1 感情/n 让/v 人/n 感动/v 深刻/a ，/w 也/d 使得/vi 自己/rr 的/ude1 演技/n 得到/v 了/ule 一次/mq 集中/v 爆发/vn 。/w 
最/d 不/d 像/v 好人/n 的/ude1 好人/n 奖/n ：/w 颜冠英/nr 
汉奸/nnd “/w 贾贵/nr ”/w [一夜/mq 之间/f]/nz 变/v 好人/n 欲/d 做/v “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 
颜冠英/nr 因为/c 扮演/v 《/w [地下/s 交通站/nis]/nz 》/w 中/f 的/ude1 汉奸/nnd 队长/nnt 贾贵/nr 而/cc 被/pbei 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 并/cc 被/pbei 冠/ng 以/p “/w 京城/n 四/m 丑/a ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 而/cc 在/p 首映/v 现场/s ，/w 颜冠英/nr 却/d 手/n 捧着/v 奖杯/n 表示/v ：/w “/w 大年初一/t ，/w 我/rr 就/d [一夜/mq 之间/f]/nz 变成/v 了/ule 好人/n 啦/y ”/w 。/w 原来/d 这次/r 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 颜冠英/nr 扮演/v 的/ude1 是/vshi 一位/mq “/w 杀富济贫/vl ”/w 的/ude1 保安/b 队长/nnt ，/w 是/vshi 一位/mq 地地道道/bl 的/ude1 好人/n 。/w 有/vyou 了/ule 这次/r “/w 好人/n ”/w 角色/n ，/w 颜/ng 老师/nnt 直/d 把/pba 自己/rr 欲/d 同/p “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 相媲美/nz ，/w 并/cc 笑言/nz “/w 感谢/v 导演/nnt 给/p 了/ule 一次/mq ‘/w 做好/v 人/n ’/w 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 
不/d 离/v 不/d 弃奖/nz ：/w 董立范/nr 
悍妇/n 也/d 展/vg [传统/n 美德/n]/nz 面对/v 好色/a 老公/n “/w 不/d 嫌弃/v ”/w 
在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 董立范/nr 塑造/v 了/ule 一位/mq 悍妇/n 的/ude1 形象/n ，/w 却/d 又/d 对/p 唐爱国/nr 饰演/v 的/ude1 花心/n 老公/n 王德礼/nr 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 展现/v 了/ule 中国/ns 女性/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w 董立范/nr 在/p 首映/v 现场/s 直呼/nz 这个/rz 奖项/n 来之不易/vl ，/w 并/cc 爆料/v 称/vn 在/p 剧中/n 遭受/v 了/ule 老公/n 王德礼/nr 的/ude1 很多/m “/w 折磨/vn ”/w ，/w 不仅/c 要/v 忍受/vn 唐爱国/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 王德礼/nr 那/rzv “/w 不/d 着/uzhe 调/v ”/w 的/ude1 二胡/n 声音/n ，/w 还要/d 在/p 二胡/n 的/ude1 声音/n 中/f “/w [一遍/mq 一遍/mq]/nz 陶醉/vi 动情/vi 的/ude1 哭/v ”/w ，/w 而/cc 她/rr 面对/v 老公/n 王德礼/nr 被/pbei 撞/v 成/v 精神病/nhd 之后/f 所/usuo 展现/v 出/vf 的/ude1 “/w 不/d 抛弃/v 、/w 不/d 放弃/v 、/w 不/d 嫌弃/v ”/w 也/d 赢得/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 一片/mq 掌声/n 。/w 
最佳/z 方向盘/n 奖/n ：/w 白云/n 
综艺/b 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 大赞/nrf 导演/nnt [鬼马/nz 风格/n]/nz 
[台湾/ns 综艺/b]/nz 界/n 最/d 有名/a 的/ude1 胖子/n 组合/vn 是/vshi “/w 北/f 戎祥南/nr 白云/n ”/w ，/w 作为/p 知名/a 搞笑艺人/nnd ，/w 白云/n 被/pbei 称作/v 台湾/ns 演艺圈/n 吉祥物/n ，/w 而/cc 此番/nz 获得/v 如此/rzv 怪异/a 的/ude1 “/w 最佳/z 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 一直/d 以/p 嘻哈/nz 笑脸/n 闯荡江湖/nz 的/ude1 这位/r 谐星/nz 界/n 的/ude1 扛把子/nz 也/d 直呼/nz “/w 第一次/mq 听说/v ”/w ，/w 并/cc 大赞/nrf 这/rzv 太/d 符合/v 导演/nnt 的/ude1 [鬼马/nz 风格/n]/nz 。/w 白云/n 表示/v 自己/rr 在/p 剧中/n 撞/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 车/n ，/w 应该/v 拿/v 的/ude1 是/vshi “/w 最/d 烂/a 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 并/cc 把/pba 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 比/p 做/v 一部/mq 车子/n ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 方向盘/n ，/w 而/cc 自己/rr 因为/c 吨位/n 重/a 更/d 适合/v 担当/v 轮胎/n ，/w 插科打诨/vl 之间/f ，/w 这位/r [台湾/ns 综艺/b]/nz 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 。/w 
《/w U/x 盘/qv 》/w [终身/n 成就奖/n]/nz ：/w 唐爱国/nr 
“/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v 现场/s 爆料/v “/w 搞笑/vi 床戏/nz ”/w 
以往/t 一直/d 以/p “/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 面目/n 示/vg 人/n 的/ude1 全国/n 著名/a 笑星/n 唐爱国/nr ，/w 此番/nz 在/p 片中/s 自毁/v 形象/n ，/w 出演/v 一位/mq 在/p 追求/v 金钱/n 和/cc 女人/n 的/ude1 路上/s 贼心/n 不/d 死/v 的/ude1 小老板/nz ，/w 并/cc 为了/p 艺术/n “/w 牺牲/v 色相/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v ，/w 着实/d [令人/v 吃惊/a]/nz 不/d 小/a ，/w “/w 终生/d 成就奖/n ”/w 对/p 唐爱国/nr 老师/nnt 的/ude1 艺术/n 生涯/n 来说/uls 或许/d 有些/rz 早/a ，/w 但/c 却/d 代表/nnt 着/uzhe 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 对/p 唐/tg 老师/nnt 的/ude1 一种/mq 肯定/v 。/w 
大年初一/t 诚意/n 献/v 映/vi 让/v 你/rr 一次/mq 笑/v 个/q 够/v 
作为/p 一部/mq [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 不是/c 用/p 廉价/a 的/ude1 笑料/n 来/vf 搪塞/v 观众/n ，/w 而是/c 用/p 极/d 具/vg 智商/n 的/ude1 故事/n 设计/vn 造就/v 出/vf 置于/v 荒诞/an 情境/n 下/f 的/ude1 种种/q 巧合/vi ，/w 来/vf 使/v 观众/n 不得不/d 发笑/vi ，/w 加之/cc 导演/nnt 徐志强/nr 从事/vi 电视/n 工作/vn 多年/mq 所/usuo 磨练/v 的/ude1 编剧/nnt 能力/n ，/w 使得/vi 整/v 部/q 影片/n 中/f 经典/n 桥段/n 频/ag 现/tg ，/w 搞笑/vi 的/ude1 包袱/n 、/w 爆笑/nz 的/ude1 台词/n 构成/v 了/ule 整/v 部/q 影片/n 中/f 连绵/z 不/d 绝/d 的/ude1 “/w 笑点/nz ”/w 。/w 
2014年/t 大年初一/t ，/w 诚意/n 献/v 映/vi 、/w 笑傲/nz 中国/ns ，/w 且/c 看电影/nz 《/w U/x 盘/qv 》/w 打造/v 国产/b [喜剧/n 电影/n]/nz 新/a 标杆/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 年/qt 关/n 将近/d 喜事/n 频传/nz ，/w 1月22日/t ，/w [山东/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 首部/gi 大/a 银幕/n 电影/n 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 济南/ns 举行/v 了/ule 全球/n 首映礼/nz ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 携/v 主演/v 肖雨雨/nr 、/w 唐爱国/nr 、/w 白云/n 、/w 董立范/nr 、/w 颜冠英/nr 以/p 豪华/a 阵容/n 亮相/vi ，/w 可谓/v 是/vshi 明星/nnd 荟萃/v 、/w 怪咖/nz 云集/v ，/w 引来/v 全国/n [数十/m 家/q]/mq 媒体/n 聚焦/vi 。/w 这部/r 承载/v 着/uzhe “/w 鲁/b 剧/n 新军/n ”/w 梦想/n 的/ude1 [国产/b 电影/n]/nz 力作/n ，/w 即将/d 于/p 2014年/t 大年初一/t 喜剧/n 贺岁/vn ，/w 掀起/v 春节/t 档/ng 爆笑/nz 飓风/n 。/w 
耗时/vi 三年/t 打造/v 的/ude1 这部/r [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 由/p 一个/mq 小小的/z U/x 盘/qv 引发/v 了/ule 一连串/al 令人/v 啼笑皆非/vl 的/ude1 故事/n ，/w 并/cc 把/pba [当今/t 社会/n]/nz 的/ude1 种种/q 现象/n 涵盖/v 在/p 内/f ，/w 调侃/v 不/d 失/v 严肃/a 、/w 讽刺/v 不/d 失/v 幽默/a ，/w 可谓/v 一部/mq 诚意/n 十足/z 的/ude1 作品/n 。/w 据/p 徐志强/nr 导演/nnt 介绍/v ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 在/p 全国/n 首创/v 了/ule “/w 全程/n 记录/v 观/vg 影/ng 状态/n ”/w 的/ude1 点映/nz 模式/n ，/w 通过/p 现场/s “/w 埋设/v ”/w 的/ude1 [红外/n 摄像机/n]/nz 记录/v 下/f 观众/n 在/p 观/vg 影/ng 过程/n 中/f 的/ude1 状态/n ，/w 据此/d 来/vf 统计/v 全场/n 的/ude1 笑声/n ，/w 而/cc 结果/n 也/d 是/vshi 令人/v 十分/d 惊喜/a ，/w 全国/n 九/m 大城市/n 点映/nz 笑声/n 平均/a 达到/v 了/ule [185/m 次/qv]/mq ，/w 最高/a 的/ude1 济南/ns 点映场/nz 达到/v 了/ule [223/m 次/qv]/mq ，/w 可谓/v “/w 笑/v ”/w 果/ng 惊人/a 。/w 
携/v 此/rzs 令人/v 瞠目/v 的/ude1 观/vg 影/ng “/w 笑/v ”/w 果/ng ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 信心/n 爆棚/nz ，/w 誓要/nz 在/p 大年初一/t 为/p 全国/n 观众/n 奉献/v 一场/mq 喜剧/n 风暴/n 。/w 而/cc 在/p 首映礼/nz 现场/s ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 也/d 以/p 一场/mq 笑意/n 满满/z 的/ude1 年终/t 大/a 总结/v 为/p 各位/rr 主创/vn 颁发/v 大奖/n ，/w 以/p 十足/z 的/ude1 信心/n “/w 提前/vd 庆功/vn ”/w 。/w 
最/d 美/b 爱情/n 奖/n ：/w 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 
作为/p 影片/n 的/ude1 男女/n 一号/mq ，/w 新生代/n 偶像/n 杨珑/nr 、/w 肖雨雨/nr 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f 上演/v 了/ule 一场/mq 刻骨铭心/vl 的/ude1 虐心/nz 恋情/n ，/w 初/f 出/vf 校门/n 的/ude1 他们/rr 依然/d 纯洁/a 并/cc 面临/v 着/uzhe 生存/vi 和/cc 爱情/n 的/ude1 考验/vn ，/w 在/p 残酷/a 又/d 冰冷/z 的/ude1 社会/n 里/f 艰难/a 的/ude1 守护/vn 着/uzhe 自己/rr 最/d 纯洁/a 的/ude1 爱情/n 。/w 肖雨雨/nr 表示/v ，/w 这部/r 戏/n 导演/nnt 给/p 了/ule 很多/m 发挥/v 的/ude1 空间/n ，/w 让/v 自己/rr 把/pba 无言/z 不能/v 说话/vn 但/c 内心/n 真挚/a 的/ude1 情感/n 表现/v 的/ude1 淋漓尽致/al ，/w 通过/p 眼神/n 和/cc 肢体/n 带/v 出/vf 的/ude1 感情/n 让/v 人/n 感动/v 深刻/a ，/w 也/d 使得/vi 自己/rr 的/ude1 演技/n 得到/v 了/ule 一次/mq 集中/v 爆发/vn 。/w 
最/d 不/d 像/v 好人/n 的/ude1 好人/n 奖/n ：/w 颜冠英/nr 
汉奸/nnd “/w 贾贵/nr ”/w [一夜/mq 之间/f]/nz 变/v 好人/n 欲/d 做/v “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 
颜冠英/nr 因为/c 扮演/v 《/w [地下/s 交通站/nis]/nz 》/w 中/f 的/ude1 汉奸/nnd 队长/nnt 贾贵/nr 而/cc 被/pbei 观众/n 所/usuo 熟知/v ，/w 并/cc 被/pbei 冠/ng 以/p “/w 京城/n 四/m 丑/a ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 而/cc 在/p 首映/v 现场/s ，/w 颜冠英/nr 却/d 手/n 捧着/v 奖杯/n 表示/v ：/w “/w 大年初一/t ，/w 我/rr 就/d [一夜/mq 之间/f]/nz 变成/v 了/ule 好人/n 啦/y ”/w 。/w 原来/d 这次/r 在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 颜冠英/nr 扮演/v 的/ude1 是/vshi 一位/mq “/w 杀富济贫/vl ”/w 的/ude1 保安/b 队长/nnt ，/w 是/vshi 一位/mq 地地道道/bl 的/ude1 好人/n 。/w 有/vyou 了/ule 这次/r “/w 好人/n ”/w 角色/n ，/w 颜/ng 老师/nnt 直/d 把/pba 自己/rr 欲/d 同/p “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 相媲美/nz ，/w 并/cc 笑言/nz “/w 感谢/v 导演/nnt 给/p 了/ule 一次/mq ‘/w 做好/v 人/n ’/w 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 
不/d 离/v 不/d 弃奖/nz ：/w 董立范/nr 
悍妇/n 也/d 展/vg [传统/n 美德/n]/nz 面对/v 好色/a 老公/n “/w 不/d 嫌弃/v ”/w 
在/p 《/w U/x 盘/qv 》/w 中/f ，/w 董立范/nr 塑造/v 了/ule 一位/mq 悍妇/n 的/ude1 形象/n ，/w 却/d 又/d 对/p 唐爱国/nr 饰演/v 的/ude1 花心/n 老公/n 王德礼/nr 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 展现/v 了/ule 中国/ns 女性/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w 董立范/nr 在/p 首映/v 现场/s 直呼/nz 这个/rz 奖项/n 来之不易/vl ，/w 并/cc 爆料/v 称/vn 在/p 剧中/n 遭受/v 了/ule 老公/n 王德礼/nr 的/ude1 很多/m “/w 折磨/vn ”/w ，/w 不仅/c 要/v 忍受/vn 唐爱国/nr 所/usuo 饰演/v 的/ude1 王德礼/nr 那/rzv “/w 不/d 着/uzhe 调/v ”/w 的/ude1 二胡/n 声音/n ，/w 还要/d 在/p 二胡/n 的/ude1 声音/n 中/f “/w [一遍/mq 一遍/mq]/nz 陶醉/vi 动情/vi 的/ude1 哭/v ”/w ，/w 而/cc 她/rr 面对/v 老公/n 王德礼/nr 被/pbei 撞/v 成/v 精神病/nhd 之后/f 所/usuo 展现/v 出/vf 的/ude1 “/w 不/d 抛弃/v 、/w 不/d 放弃/v 、/w 不/d 嫌弃/v ”/w 也/d 赢得/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 一片/mq 掌声/n 。/w 
最佳/z 方向盘/n 奖/n ：/w 白云/n 
综艺/b 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 大赞/nrf 导演/nnt [鬼马/nz 风格/n]/nz 
[台湾/ns 综艺/b]/nz 界/n 最/d 有名/a 的/ude1 胖子/n 组合/vn 是/vshi “/w 北/f 戎祥南/nr 白云/n ”/w ，/w 作为/p 知名/a 搞笑艺人/nnd ，/w 白云/n 被/pbei 称作/v 台湾/ns 演艺圈/n 吉祥物/n ，/w 而/cc 此番/nz 获得/v 如此/rzv 怪异/a 的/ude1 “/w 最佳/z 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 一直/d 以/p 嘻哈/nz 笑脸/n 闯荡江湖/nz 的/ude1 这位/r 谐星/nz 界/n 的/ude1 扛把子/nz 也/d 直呼/nz “/w 第一次/mq 听说/v ”/w ，/w 并/cc 大赞/nrf 这/rzv 太/d 符合/v 导演/nnt 的/ude1 [鬼马/nz 风格/n]/nz 。/w 白云/n 表示/v 自己/rr 在/p 剧中/n 撞/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 车/n ，/w 应该/v 拿/v 的/ude1 是/vshi “/w 最/d 烂/a 方向盘/n 奖/n ”/w ，/w 并/cc 把/pba 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 比/p 做/v 一部/mq 车子/n ，/w 导演/nnt 徐志强/nr 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 方向盘/n ，/w 而/cc 自己/rr 因为/c 吨位/n 重/a 更/d 适合/v 担当/v 轮胎/n ，/w 插科打诨/vl 之间/f ，/w 这位/r [台湾/ns 综艺/b]/nz 大/a 咖/n 尽/vi 展/vg 搞笑/vi 本色/n 。/w 
《/w U/x 盘/qv 》/w [终身/n 成就奖/n]/nz ：/w 唐爱国/nr 
“/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v 现场/s 爆料/v “/w 搞笑/vi 床戏/nz ”/w 
以往/t 一直/d 以/p “/w 懒/a 汉唐/b 葫芦/n ”/w 面目/n 示/vg 人/n 的/ude1 全国/n 著名/a 笑星/n 唐爱国/nr ，/w 此番/nz 在/p 片中/s 自毁/v 形象/n ，/w 出演/v 一位/mq 在/p 追求/v 金钱/n 和/cc 女人/n 的/ude1 路上/s 贼心/n 不/d 死/v 的/ude1 小老板/nz ，/w 并/cc 为了/p 艺术/n “/w 牺牲/v 色相/n ”/w 大玩/nz 颠覆/v ，/w 着实/d [令人/v 吃惊/a]/nz 不/d 小/a ，/w “/w 终生/d 成就奖/n ”/w 对/p 唐爱国/nr 老师/nnt 的/ude1 艺术/n 生涯/n 来说/uls 或许/d 有些/rz 早/a ，/w 但/c 却/d 代表/nnt 着/uzhe 《/w U/x 盘/qv 》/w 剧组/nis 对/p 唐/tg 老师/nnt 的/ude1 一种/mq 肯定/v 。/w 
大年初一/t 诚意/n 献/v 映/vi 让/v 你/rr 一次/mq 笑/v 个/q 够/v 
作为/p 一部/mq [喜剧/n 电影/n]/nz ，/w 《/w U/x 盘/qv 》/w 不是/c 用/p 廉价/a 的/ude1 笑料/n 来/vf 搪塞/v 观众/n ，/w 而是/c 用/p 极/d 具/vg 智商/n 的/ude1 故事/n 设计/vn 造就/v 出/vf 置于/v 荒诞/an 情境/n 下/f 的/ude1 种种/q 巧合/vi ，/w 来/vf 使/v 观众/n 不得不/d 发笑/vi ，/w 加之/cc 导演/nnt 徐志强/nr 从事/vi 电视/n 工作/vn 多年/mq 所/usuo 磨练/v 的/ude1 编剧/nnt 能力/n ，/w 使得/vi 整/v 部/q 影片/n 中/f 经典/n 桥段/n 频/ag 现/tg ，/w 搞笑/vi 的/ude1 包袱/n 、/w 爆笑/nz 的/ude1 台词/n 构成/v 了/ule 整/v 部/q 影片/n 中/f 连绵/z 不/d 绝/d 的/ude1 “/w 笑点/nz ”/w 。/w 
2014年/t 大年初一/t ，/w 诚意/n 献/v 映/vi 、/w 笑傲/nz 中国/ns ，/w 且/c 看电影/nz 《/w U/x 盘/qv 》/w 打造/v 国产/b [喜剧/n 电影/n]/nz 新/a 标杆/n 。/w 
