上周六/t 晚/tg [19/m 点/qt]/mq ，/w 在/p [金鹰卡通/nrf 卫视/n]/nz 首播/v 的/ude1 明星/nnd 亲子/nz 益智/v 历险/vn 闯关/nz 节目/n 《/w 疯狂/a 的/ude1 麦/ng 咭/o 》/w 引发/v 热/a 议/v ，/w “/w 亮/vi 长/a 今/tg ”/w 的/ude1 剪刀腿/nz 、/w 天天/d 学/v 孙坚/nr 苦苦/d 摇头/vi 的/ude1 “/w 神马/nz 菜/n ”/w 都/d 放倒/nz 不少/m 粉丝/nf 。/w 而/cc 本/rz 周六/t 晚/tg [19/m 点/qt]/mq ，/w 金鹰卡通/nrf 《/w 疯狂/a 的/ude1 麦/ng 咭/o 》/w [第二/m 期/qv]/mq 又/d 将/d 继续/v ，/w 这一次/mq “/w 剪刀腿/nz ”/w 的/ude1 好友/n 郭涛/nr 带着/vn 石头/n 来到/v “/w 麦/ng 咭/o ”/w 的/ude1 石头城/ns 探险/vn ，/w 而/cc 孙坚/nr 、/w 黄艺馨/nr 等/udeng 百变/nz 大/a 咖/n 则/d 持续/vd 发/v 力/n ，/w 带领/v 石头/n 闯关/nz 时/ng 孙坚/nr [大/a 显/v 神威/n]/nz ，/w 获/v 封/q “/w 第一/m 长腿/nz 男/b 神/n ”/w 完爆/nz 张亮/nr 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 《/w 疯狂/a 的/ude1 麦/ng 咭/o 》/w 本期/r 节目/n 中/f 孙坚/nr 、/w 黄艺馨/nr 与/cc 郭涛/nr 父子/n 组成/v “/w 石头/n 队/n ”/w ，/w 对抗/v 释小松/nz 领衔/vd 的/ude1 “/w 武僧/n 组合/vn ”/w 。/w 黄艺馨/nr 梳/v 着/uzhe [美少女/nz 战士/nnt]/nz 的/ude1 刘海/n ，/w 披上/v 火红/z 超人/n 披风/n ，/w 和/cc 孙坚/nr 一起/s 带着/vn 当天/t 高烧/n 的/ude1 石头/n ，/w 离开/v 爸爸/n 挑战/vn 石板/n 密室/n 。/w 上期/b 节目/n 中/f 黄艺馨/nr 孙坚/nr 因/p 答题/vn 不力/a ，/w 在/p 密室/n 中/f 被/pbei “/w 麦/ng 咭/o ”/w 整蛊/nz ，/w [二/m 人/n]/mq 痛定思痛/vl 奋力/d 答题/vn ，/w 而/cc 孙坚/nr 也/d 是/vshi 极力/d 发挥/v 自己/rr [手/n 长脚/nz 长/a]/nz 的/ude1 “/w 特长/n ”/w ，/w 为/p 石头/n 搭建/v “/w 人/n 桥/n ”/w 。/w 看着/v 孙坚/nr 和/cc 黄艺馨/nr 极力/d 伸展/v 着/uzhe 身体/n ，/w 媒体/n 调侃/v 道/qv ：/w “/w 恨不得/d 腿/n 有/vyou 整个/b 身子/n 那么/c 长/a 。/w ”/w 
闯关/nz 过程/n 中/f ，/w 尽管/c 孙坚/nr 、/w 黄艺馨/nr 牵着/v 石头/n 过/uguo 门槛/n 、/w 鼓励/v 石头/n 越过/v 险关/n 、/w 安慰/v 石头/n 不用/d 紧张/a 等等/udeng 体贴/v 的/ude1 表现/vn ，/w 让/v 郭涛/nr 也/d 颇为/d 感动/v ，/w 而/cc 现场/s 有/vyou [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 毫不/d 吝惜/v “/w 第一/m 长腿/nz 男/b 神/n ”/w 的/ude1 封号/n ，/w 大赞/nrf 孙坚/nr 有/vyou 超越/v “/w 亮/vi 长/a 今/tg ”/w 的/ude1 潜质/n 。/w 本/rz 周六/t 晚/tg [19/m 点/qt]/mq ，/w [金鹰卡通/nrf 卫视/n]/nz 《/w 疯狂/a 的/ude1 麦/ng 咭/o 》/w ，/w 看/v 孙坚/nr 黄艺馨/nr 搭档/n 石头/n 逆袭/nz “/w 男/b 神/n ”/w 。/w 
