刚刚/d 加盟/v [天津/ns 卫视/n]/nz 新/a 节目/n 的/ude1 郭德纲/nr ，/w 虽然/c 破除/v 了/ule “/w 封杀/v ”/w 传闻/n ，/w 但/c 又/d 遭遇/v 了/ule 新的/a 话题/n 。/w 近日/t ，/w 知名/a 娱乐/vn 博主/nz 长春/ns 国贸/nz 爆料/v 称/vn 郭德纲/nr 已经/d 将/d 自己/rr 的/ude1 商业/n 路线/n 发展/vn 到/v 了/ule 国外/s ，/w “/w 封杀/v ”/w 传闻/n 后/f 一直/d 未/d 发声/vn 的/ude1 他/rr 是/vshi 在/p 忙活/vi 薰衣草/nz 小熊/n ，/w 他/rr 已经/d 成为/v 了/ule 澳洲/ns 薰衣草/nz 小熊/n 的/ude1 幕后/s 金/b 主/ag 。/w 
根据/p 长春/ns 国贸/nz 的/ude1 爆料/v ，/w 那段/r 被/pbei “/w 封杀/v ”/w 的/ude1 日子/n ，/w 郭德纲/nr 除了/p 拍戏/vi 、/w 演出/vn 之外/f ，/w 已经/d 开始/v 做起/v 了/ule 跨国/b 生意/n ，/w 成为/v 风靡/v 中国/ns 的/ude1 澳洲/ns 小熊/n 的/ude1 幕后/s 大/a BOSS/x ：/w “/w 他/rr 大手笔/n 地/ude2 把/pba 澳大利亚/nsf 整个/b 维多利亚/nsf 省/n 的/ude1 [薰衣草/nz 庄园/n]/nz 都/d 收购/v 了/ule 。/w 据说/v 只要/c 是/vshi 出自/v 维多利亚/nsf 省/n 的/ude1 薰衣草/nz 小熊/n ，/w 都/d 是/vshi ‘/w 郭德纲/nr 牌/n ’/w 的/ude1 。/w ”/w 
郭德纲/nr 和/cc 薰衣草/nz 小熊/n 之间/f 的/ude1 关系/n 让/v 人/n 有些/rz 意外/a 。/w 现在/t ，/w 包括/v 范冰冰/nr 、/w 孙俪/nr 、/w 张馨予/nr 、/w 马苏/nr 在/p 内/f 的/ude1 女星/nnd 都/d 在/p 网站/n 上/f 传/v 了/ule 自己/rr 和/cc 小熊/n 的/ude1 合照/nz ，/w 李晨/nr 也/d 在/p 微博/n 中/f 置顶/nz ，/w 这/rzv 更加/d 引发/v 外界/n 对于/p “/w 薰衣草/nz 小熊/n ”/w 来头/n 的/ude1 猜测/vn 。/w 

