李佳/nr 总经理/nnt 在/p 发布/v 会上/n 宣读/v [银桥/nz 乳业/nis]/nz 质量/n 承诺书/nz 
[12/m 家/q]/mq 品牌/n 乳/vg 企/ng 分别/d 向/p [中国/ns 扶贫/vn 基金会/nis]/nt 捐赠/v 价值/n [10/m 万元/q]/mq 的/ude1 产品/n 
发布会/n 现场/s 李佳/nr 总经理/nnt 接受/v [中央/n 电视台/nis]/nt 记者/nnt 采访/v 
1月22日/t 下午/t ，/w [中国/ns 乳制品/n 工业/n 协会/nis]/nt 在/p 京/b 召开/v “/w 第二批/mq 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n 新品/n 发布会/n ”/w 。/w [西北/ns 乳业/nis]/nt 龙头/n —/w —/w [西安/ns 银桥/nz 乳业/nis 集团/nis]/ntc 榜上有名/vl ，/w 入围/v “/w 奶粉/n 国家队/nis ”/w 。/w 
[西安/ns 银桥/nz 乳业/nis 集团/nis]/ntc 是/vshi 中国/ns [西北/ns 地区/n]/nz 产销量/n 最大/gm 的/ude1 乳制品/n 专业/n 生产/v 企业/n ，/w 始建于/v 1978年/t 。/w 集团/nis 目前/t 已/d 发展/vn 成为/v [农业/n 产业化/vn 国家/n 重点/n 龙头/n 企业/n]/nz 、/w 中国/ns 学生/nnt 饮用/v 奶/nf 定点/n 生产/v 企业/n ，/w 并/cc 跨入/v 了/ule 中国/ns 乳品/n 行业/n 十强/mq 企业/n 前列/n 。/w 历经/v 35年/t 专心/ad 经营/vn 和/cc 精心/ad 培育/v ，/w 银桥/nz 建起/v 了/ule [西北/ns 地区/n]/nz 最大/gm 的/ude1 绿色/n 优质/b [奶源/nz 基地/nis]/nz ，/w 为/p 实现/v 企业/n 健康/a [可持续/nz 发展/vn]/nz 奠定/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n ；/w 先后/d 通过/p ISO9001/x 、/w HACCP/x 、/w GMP/x 、/w ISO14001/x 和/cc 国家/n 诚信/a [管理/vn 体系/n 认证/vn]/nz ，/w 建立/v 了/ule 完善/v 可靠/a 的/ude1 [质量/n 管理/vn 体系/n]/nz ；/w 引进/v 美国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 丹麦/nsf 和/cc 瑞典/nsf 先进/a [生产/vn 设备/n]/nz 和/cc 工艺/n ，/w 投资/vn 5000余万元/m 建成/v 了/ule 国家级/b 的/ude1 检测中心/nis 和/cc 研发中心/nis ，/w 开发/vn 研制出/v “/w 银桥/nz ”/w 液态奶/nz [13/m 个/q]/mq 系列/n [80/m 多个/mq]/mq 品种/n ，/w “/w 秦俑/n ”/w 和/cc “/w 阳光/n 宝宝/n ”/w 奶粉/n [12/m 个/q]/mq 系列/n [50/m 多个/mq]/mq 品种/n ，/w 产品/n 荣获/v [中国/ns 名牌/n 产品/n]/nz 、/w [中国/ns 驰名/vn 商标/n]/nz 、/w [绿色/n 食品/n]/nz 等/udeng 殊荣/n ，/w 连续/a [五/m 届/q]/mq 成为/v “/w [欧亚/nz 经济/n 论坛/n]/nz 唯一/b 指定/v 乳品/n ”/w 。/w 受到/v 广大/b 消费者/n 的/ude1 信赖/vn 和/cc 喜爱/v 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 新品/n 发布会/n 是/vshi 继/vg 去年/t 9月/t 公布/v 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 奶粉/n 国家队/nis 后/f 的/ude1 第二批/mq ，/w 银桥/nz 此次/rz 入围/v 对/p 企业/n 未来/t 的/ude1 战略/n 发展/vn 、/w 实现/v “/w 百年/mq 银桥/nz 、/w 百亿/m 企业/n ”/w 的/ude1 愿景/nz 目标/n 具有/v 里程碑式/b 的/ude1 意义/n 。/w 
