高音/n 王子/ns 张杰/nr 从/p 来到/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w ，/w 就/d 给/p 其他/rzv [6/m 位/q]/mq 歌手/nnt 造成了/v 不/d 小/a 的/ude1 压力/n ，/w [第二/m 场/qv]/mq 再度/d 发/v 力/n ，/w 演唱/v 了/ule 一首/mq 由/p 台湾/ns 天后/nz 张惠妹/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 听/v 你/rr 听/v 我/rr 》/w 。/w 
高音/n 王子/ns 张杰/nr 从/p 来到/v 这个/rz 舞台/n 起/vf ，/w 就/d 给/p 其他/rzv [6/m 位/q]/mq 歌手/nnt 造成了/v 不/d 小/a 的/ude1 压力/n ，/w 从/p [第/m 一场/mq]/mq 就/d 狂飙/n 高音/n 带来/v 自己/rr 的/ude1 歌曲/n 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w ，/w 给/p 了/ule 其他/rzv 歌手/nnt [一/d 记/v]/mq 强有力/bl 的/ude1 震慑/vn ，/w [第二/m 场/qv]/mq 再度/d 发/v 力/n ，/w 演唱/v 了/ule 一首/mq 由/p 台湾/ns 天后/nz 张惠妹/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 听/v 你/rr 听/v 我/rr 》/w ，/w 是/vshi 在/p 恩师/n 张雨生/nr 车祸/n 昏迷/v 后/f 的/ude1 阿妹/n 唱/v 给/p 他/rr 听/v 的/ude1 ，/w 旋律/n 勾/v 人/n 心弦/n ，/w 歌词/n 直/d 击/vg 人心/n ，/w 令/v 现场/s 不少/m 观众/n 感动/v 落泪/vi 。/w 
呼吁/v [人/n 人/n 平等/a]/nz 传递/v 正能量/nz 
张杰/nr 的/ude1 [第三/m 场/qv]/mq 则/d 是/vshi 演唱/v 了/ule 天王/n 之/uzhi 王/n 迈克尔杰克逊/nrf 的/ude1 《/w BlackAndWhite/x 》/w ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 在/p 迈克尔杰克逊/nrf 的/ude1 音乐/n 生涯/n 中/f 占据/v 着/uzhe 非常/d 重要/a 的/ude1 地位/n 。/w 在/p 美国/nsf ，/w 种族歧视/n 非常/d 的/ude1 严重/a ，/w 迈克尔杰克逊/nrf 作为/p 一名/mq 黑人/n ，/w 他/rr 演唱/v 了/ule 这/rzv 首/q 歌/n 呼吁/v 大家/rr 停止/v 种族歧视/n ，/w [人/n 人/n 平等/a]/nz ：/w “/w AndIToldAboutEqualityAndIt/x '/w sTrue/x ，/w 我/rr 坚信/v [人/n 人/n 平等/a]/nz ，/w EitherYou/x '/w reWrongOrYou/x '/w reRight/x ，/w 无论/c 你/rr 是/vshi 对/p 是/vshi 错/v 都/d 改变/v 不/d 了/ule 这个/rz 真理/n ”/w ，/w 击中/v 人心/n 的/ude1 歌词/n 鼓舞/v 了/ule 无数/m 拥有/v 梦想/n 的/ude1 人/n ，/w 他们/rr 停止/v 了/ule 相互/d 排挤/v ，/w 停止/v 了/ule [恶意/n 中伤/v]/nz ，/w 无论/c 你/rr 是/vshi 黑人/n 还是/c 白人/n ，/w 都/d 可以/v 成为/v 兄弟/n ，/w 成为/v 恋人/n 。/w 这/rzv 首歌曲/nz 同时/c 也/d 讲述/v 一个/mq 处在/v 迷茫/a 期/qv 的/ude1 人/n 的/ude1 状况/n ，/w 他/rr 有/vyou 时分/n 不/d 清/tg 黑与白/nz 、/w 对/p 与/cc 错/v 、/w 好/a 与/cc 坏/a ，/w 所以/c 这/rzv 也/d 是/vshi 张杰/nr 献给/v 自己/rr 的/ude1 一首歌/mq ，/w 告诉/v 自己/rr 分清/v 对/p 错/v ，/w 提醒/v 自己/rr 继续/v 向前/vi 。/w 
致敬/vi 偶像/n 天王/n 迈克尔杰克逊/nrf 
谈到/v 为何/ryv 选择/v 这/rzv 首歌曲/nz 作为/p 淘汰赛/n 的/ude1 比赛/vn 歌曲/n ，/w 张杰/nr 坦露/v 迈克尔杰克逊/nrf 的/ude1 音乐/n 陪伴/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 成长/vn ，/w 让/v 他/rr 学习/v 音乐/n 、/w 学习/v 英文/nz ，/w 甚至/d 学习/v 舞台/n 的/ude1 那种/r 爆发力/n ：/w “/w 我/rr 觉得/v 如果/c 我/rr 来/vf 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w (/w 观看/v )/w ，/w 我/rr 一定/b 要/v 唱/v 一首/mq 迈克尔/nrf 的/ude1 歌/n ，/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 让/v 我/rr 非常/d 崇敬/v 的/ude1 歌手/nnt ”/w ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 声音/n 传递/v 正能量/nz ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 感受/vn 鼓舞/v [无数/m 人/n]/mq ，/w 在/p 值得/v 尊敬/vn 的/ude1 舞台/n 上/f 演唱/v 值得/v 尊敬/vn 的/ude1 歌曲/n ，/w 这/rzv 大概/d 的/ude1 每一个/mq 歌手/nnt 最幸福/nz 的/ude1 事情/n 。/w 一直/d 以来/f ，/w 张杰/nr 都/d 是/vshi 一个/mq 充满着/nz 正能量/nz 的/ude1 歌手/nnt ，/w 不管/c 路上/s 有/vyou 多少/ry 质疑/vn 声/qv ，/w 张杰/nr 总是/d 坚持/v 做好/v 自己/rr ，/w 做好/v 音乐/n ，/w 就/d 像/v 他/rr 最/d 爱/v 的/ude1 歌手/nnt 迈克尔杰克逊/nrf 一样/uyy 。/w 
劲爆/nz 舞蹈/n 引/v 全场/n 高呼/v 张杰/nr 
张杰继/nr [第/m 一场/mq]/mq 的/ude1 蓝色/n 西装/n 、/w [第二/m 场/qv]/mq 的/ude1 粉色/n 西装/n 后/f ，/w 这次/r 又/d 身着/v 黑色/n 西装/n 嗨/e 爆/v 舞台/n ，/w 虽/c 是/vshi 正统/a 的/ude1 黑色/n 西装/n ，/w 但/c 张杰/nr 修长/a 的/ude1 身材/n 和/cc 颇具/v 魅力/n 的/ude1 [舞台/n 表现力/n]/nz ，/w 显得/v 他/rr 成熟/a 之中/f 更/d 添/v 一种/mq 男孩/n 的/ude1 俏皮/a 。/w 与/cc 此前/t 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 前面/f 两场/mq 张杰/nr 都/d 是/vshi 安静/a 的/ude1 唱着/v 歌/n ，/w 而/cc 这次/r 张杰/nr 加入/v 了/ule 劲爆/nz 的/ude1 舞蹈/n 元素/n ，/w 有/vyou 迈克尔杰克逊/nrf 的/ude1 经典/n 动作/n ，/w 也/d 有/vyou 张杰/nr 与/cc 观众/n 的/ude1 激情/n 互动/vn 。/w 很少/ad 看到/v 张杰/nr 跳舞/vi 的/ude1 观众/n 们/k 激动不已/vl ，/w 全部/m 起身/vi 高呼/v 张杰/nr 的/ude1 名字/n ，/w 可见/c 其/rz 人气/n 之/uzhi 高/a 。/w 竞/ag 演/v 结束/vn 后/f ，/w 观众/n 从/p 演播厅/n 里/f 走出/v 来/vf ，/w 纷纷/d 都/d 说/v 着/uzhe ：/w “/w 张杰/nr 太/d 令人/v 想不到/vl 了/ule ，/w 太/d 帅/ng 了/ule ，/w 跳舞/vi 原来/d 跳/vi 的/ude1 这么/rz 好/a ！/w ”/w 
其实/d 张杰/nr 对于/p 演唱/v 这/rzv 首歌曲/nz 感受到/nz 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 压力/n ，/w 第一/m 是/vshi 要/v 加入/vn 之前/f 没有/v 过/uguo 的/ude1 舞蹈/n 元素/n ，/w 第二/m 有些/rz 老龄/b 观众/n 对/p 这/rzv 首歌曲/nz 并不/d 熟知/v ，/w 在/p 彩排/v 时/ng 张杰/nr 直呼/nz ：/w “/w 腰/n 好/a 酸/a 啊/y ，/w 腰酸背痛/nhd 腿抽筋/nz ，/w 今天/t 在/p 台上/s 腿/n 都/d 快/a 甩掉/v 了/ule ”/w ，/w 但/c 张杰/nr 对/p 自己/rr 今天/t 的/ude1 表现/vn 却/d 是/vshi 十分/d 的/ude1 满意/vn ，/w 说/v 有/vyou 种/q [任/v 督/vg 二/m 脉/ng]/nz 打通/v 了/ule 的/ude1 感觉/n ，/w 甚至/d 直言/vi 被/pbei 自己/rr 帅/ng 到/v 了/ule ：/w “/w 我/rr 认为/v 我/rr 今天/t 晚上/t 的/ude1 表演/vn 是/vshi 我/rr 有史以来/l ，/w 就是/v 演唱/vn 迈克尔/nrf 的/ude1 歌/n ，/w 就是/v 最/d 卖力/a 和/cc 最/d 做好/v 准备/vn ，/w 和/cc 最/d 让/v 我/rr 自己/rr 惊喜/a ，/w 也/d 让/v 观众/n 沸腾/vi 的/ude1 一首/mq 迈克尔杰克逊/nrf 的/ude1 歌/n 。/w 我/rr 看到/v 下面/f 的/ude1 人/n 在/p 那儿/rzs 挥舞/v 、/w 摆动/v 自己/rr 的/ude1 的/ude1 时候/n ，/w 然后/c 我/rr 就/d 在/p 想/v 说/v ，/w 点燃/v 了/ule ，/w 这个/rz 火花/n 点燃/v 了/ule 。/w ”/w 
张杰/nr 所/usuo 带来/v 的/ude1 音乐/n 魅力/n 是/vshi 无人/b 能/v 挡/v 的/ude1 ，/w 他/rr 的/ude1 气势/n 、/w 他/rr 的/ude1 魅力/n 、/w 他/rr 的/ude1 歌声/n 和/cc 眼神/n 里/f 都/d 透露/v 出/vf 他/rr 非常/d 的/ude1 [热爱/v 音乐/n]/nz ，/w 张杰/nr 对于/p 这/rzv 一场/mq 的/ude1 表现/vn 给/p 自己/rr 打/v 了/ule 非常/d 高/a 的/ude1 分数/n ，/w 且/c 觉得/v 自己/rr 是/vshi 前/f [三/m 名/q]/mq ，/w 究竟/d 能否/v 顺利/ad 如愿/vi 呢/y ，/w 敬请/v 收看/vn [湖南/ns 卫视/n]/nz 20:10/m 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w ，/w 精彩/a 不断/d ！/w 
