昨日/t ，/w 微博/n 传出/v [苏州/ns 吴江/ns 区委/nis 宣传部/nis]/nt 干部/nnt 顾涌/nr 的/ude1 不/d 雅/ag 照/v ，/w 当事人/n 确认/v 了/ule 照片/n 的/ude1 真实性/n 。/w 
昨日/t ，/w 微博/n 传出/v [苏州/ns 吴江/ns 区委/nis 宣传部/nis]/nt 干部/nnt 顾涌/nr 的/ude1 不/d 雅/ag 照/v ，/w 当事人/n 确认/v 了/ule 照片/n 的/ude1 真实性/n 。/w 
1月21日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 中/f 发布/v 了/ule 几张/n 据称/v 是/vshi [苏州市/ns 吴江/ns 区委/nis 宣传部/nis]/nt 干部/nnt 顾涌/nr 的/ude1 “/w KTV/x 亲密/a 照/v ”/w 。/w 照片/n 中/f ，/w 顾涌/nr 抱着/v 一名/mq 身穿/v 黑衣/n 的/ude1 女性/n 。/w 昨晚/t ，/w 顾涌/nr 本人/rr 向/p 南/b 都/d 记者/nnt 证实/v ，/w 这/rzv 是/vshi 五年前/t 的/ude1 照片/n ，/w 近期/t 被/pbei 他/rr 身边/s 的/ude1 人/n “/w 带有/v 另外/c 的/ude1 目的/n ”/w 发/v 到/v 了/ule 网上/s ，/w 目前/t 纪委/nnt 已/d 介入/v ，/w 他/rr 很快/d 将/d 被/pbei 处分/n 。/w 与此同时/c ，/w [苏州市/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [市/n 监察局/nis]/nt 的/ude1 官方/n 微博/n 在/p 网友/n 的/ude1 爆料/v 后/f 表态/vi “/w 已/d 关注/v ”/w 。/w 
微博/n 传/v KTV/x 中/f 亲密/a 照/v 
这个/rz 名为/v @/w 南方/s 今/tg 报/n 的/ude1 微博/n 账户/n 称/v ，/w “/w 日前/t ，/w 网友/n 在/p 某/rz 论坛/n 发帖/vi ，/w 上/f 传/v 了/ule 数/n 张/q [吴江/ns 市委/nis]/nt (/w 实为/v 苏州市/ns 吴江/ns 区/n )/w 宣传部/nis 干部/nnt 顾涌/nr 的/ude1 KTV/x 亲密/a 照/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 顾涌/nr 是/vshi 宣传部/nis [新闻部/nis 主任/nnt]/nnt ，/w 同时/c 负责/v 吴江/ns 新闻网/n ”/w 。/w 其/rz 微博/n 中/f 配发/v 了/ule 两张/mq 照片/n ，/w 一张/mq 为/p 一名/mq 男子/n 和/cc 一名/mq 黑衣/n 女子/n 相拥/nz 躺在/v 沙发/n 上/f ，/w [另一/m 张/q]/mq 为/p 该/rz 女子/n 依偎/vi 在/p 这/rzv 名/q 男子/n 怀里/s 。/w 
这/rzv 条/q 微博/n 中/f 还/d 附有/v 一条/mq 链接/gi ，/w 但/c 该/rz 网站/n 已/d 无法/v 打开/v 。/w 根据/p [百度/ntc 快照/n]/nz ，/w 该/rz 网站/n 为/p 一个/mq 叫/vi “/w 南方/s 今/tg 报/n 网/n ”/w 的/ude1 网站/n ，/w 网站/n 称/v 系/v 南方/s 今/tg 报社/nis 主办/v 。/w “/w 南方/s 今/tg 报/n 网/n ”/w 设有/v “/w [国内/s 新闻/n]/nz ”/w 、/w “/w 港澳/n 新闻/n ”/w 、/w “/w [社会/n 新闻/n]/nz ”/w 、/w “/w [网络/n 舆情/n]/nz ”/w 、/w “/w 上市公司/nis ”/w 等/udeng 多个/mq 频道/n 。/w 根据/p [国家/n 出版/v 总署/nis]/nt 的/ude1 [查询/v 系统/n]/nz ，/w 内地/n 没有/v 这家/r 名为/v 《/w 南方/s 今/tg 报/n 》/w 的/ude1 报社/nis 。/w 
根据/p “/w 南方/s 今/tg 报/n 网/n ”/w 域名/n nfjbs/x ./w com/x 的/ude1 注册/vn 信息/n ，/w 这个/rz [域名/n 注册/vn]/nz 于/p 2014年1月10日/t ，/w 注册/vn 期/qv 为/p 1年/t 。/w [域名/n 注册/vn]/nz 信息/n 中/f 的/ude1 注册/vn 邮箱/n 、/w 管理员/nnt 邮箱/n 、/w [技术/n 支持/v]/nz 邮箱/n 都/d 为/p “/w plenews/x @/w foxmail/x ./w com/x ”/w 。/w 通过/p 该/rz [域名/n 查询/v]/nz ，/w 能/v 查到/v 一个/mq 名叫/v 《/w 东方/s 聚焦/vi 》/w 栏目/n 的/ude1 博客/n ，/w 该/rz 博客/n 认证/vn 信息/n 为/p “/w [市场/n 信息/n 报/n]/nz 记者/nnt ”/w 。/w 
顾涌/nr 对/p 南/b 都/d 记者/nnt 说/v ，/w 这/rzv 件/q 事/n “/w 现在/t 很复杂/nz ，/w 局面/n 也/d 很复杂/nz ”/w ，/w 他/rr 已/d 知道/v 是/vshi 某个/rz “/w 以前/f 身边/s 的/ude1 人/n ”/w 向/p 外/f 公布/v 了/ule 照片/n ，/w “/w 他/rr 带有/v 另外/c 的/ude1 目的/n ”/w 。/w 顾涌/nr 表示/v ，/w 纪委/nnt 已经/d 介入/v 此事/r ，/w 很快/d 对/p 他/rr 的/ude1 处分/n 就/d 会/v 下来/vf 。/w 
与此同时/c ，/w [苏州市/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [市/n 监察局/nis]/nt 官方/n 微博/n 在/p @/w 南方/s 今/tg 报/n 的/ude1 微博/n 后面/f 回复/v ，/w 其/rz 与/cc [吴江/ns 区/n 纪委/nnt]/nt 、/w 区/n 监察局/nis 已/d 关注/v 到/v 此事/r 。/w 不过/c ，/w 昨晚/t 截至/v 发稿/vn ，/w 当地/s 尚未/d 发布/v 进一步/d 消息/n 。/w 
