刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w “/w [灵秀/a 湖北/ns]/nz ”/w 旅游/vn 接待/v 游客/n 总量/n [4/m ./w 09/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 首次/m 突破/v 4亿/m 大关/n ，/w 产业/n 总收入/n [3206/m 亿元/q]/mq ，/w 分别/d 比/p 上/f 年/qt 增长/v 18.5%/m 和/cc 21.9%/m ，/w 再/d 创/v 历史/n 新高/n 。/w “/w 赏花/nz 、/w 旅游/vn 法/n 、/w 东湖/ns ，/w 成为/v 2013年/t 湖北/ns 旅游/vn 的/ude1 [几/d 大/a]/mq 关键词/n 。/w ”/w 省/n 旅游局/nis 昨日/t 表示/v ，/w 今年/t 湖北/ns 旅游/vn 大事/n 多/a ，/w 例如/v 我省/n 启动/v 快乐/a 乡村游/nz ，/w “/w 以/p 花为媒/nz ”/w 吸引/v 大批/m 游客/n 走到/vf 乡间/s ；/w 10月1日/t 新/a 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v ；/w 此外/c ，/w 东湖/ns 成功/a 晋升为/v 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n ，/w 我省/n [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n 达/v [8/m 家/q]/mq 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 去年/t 我省/n 出境/vi 游客/n 达/v [105/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 这/rzv 意味着/v 每/rz [55/m 个/q]/mq 湖北/ns 人/n 就/d 有/vyou 一人/mq 出境/vi 游玩/v 。/w （/w 记者/nnt 郭姗姗/nr ）/w 
