乐山/ns [百年/mq 建筑/n]/nz “/w 龙神/nz 祠/ng ”/w 被/pbei 大火/n 烧毁/v 。/w 钟欣/nr 摄/vg 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 正在/d 全力/d 扑灭/v 大火/n 。/w 钟欣/nr 摄/vg 
23日1时30分/t ，/w 经过/p [52/m 名/q]/mq [消防/b 官兵/nnd]/nz [8/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 全力/d 奋战/vi ，/w 乐山市/ns 市中区/ns 顺城街/nz [222/m 号/q]/mq 的/ude1 上/f 百年/mq 历史/n 的/ude1 “/w 龙神/nz 祠/ng ”/w 大火/n 和/cc 险情/n 全部/m 排除/v 。/w 
乐山/ns 文史/n 专家/nnt 唐长寿/nr 介绍/v ，/w 龙神/nz 祠/ng 又称/gi 九龙/ns 祠/ng ，/w 是/vshi 纪念/v 隋代/t 嘉州/nz 太守/nnt 赵昱/nr 的/ude1 祠庙/nz 。/w 龙神/nz 祠/ng 始建于/v 唐/tg ，/w 清/tg 乾隆/n 十七年/t 于/p 祠/ng 内/f 建/v [九龙/ns 书院/nis]/nt ，/w 嘉庆七年/t 改建/v 并/cc 改名/vi 为/p 东岩/nz 书院/nis ，/w 成为/v [一/d 处/n]/mq 祀/ng 祠/ng 与/cc 书院/nis 相结合/nz 的/ude1 场所/n 。/w 
目击者/n 称/v ，/w 起火/vi 位置/n 大约/d 在/p 侧/ng 楼/n 的/ude1 [二/m 楼/n]/mq ，/w 起火/vi 后/f 大火/n 迅速/ad 蔓延/vi 将/d 建筑/n 第二层/mq 全部/m 吞噬/v ，/w 起火/vi 建筑/n 为/p 上下/f 两层/mq 木质/n 结构/n 建筑/n ，/w 系/v 乐山/ns 市级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 
接到/v [火灾/n 报警/vn]/nz 后/f ，/w 当地/s 119/m 指挥中心/nis 迅速/ad 调集/v 了/ule [52/m 名/q]/mq [消防/b 官兵/nnd]/nz 赶到/v [现场/s 处置/vn]/nz 。/w “/w 我们/rr 架设/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 水枪/n 阵地/n ，/w 分别/d 从/p 不同/a 方位/n 对/p 火势/n 进行/vn 控制/vn 。/w ”/w 现场/s 灭火/vn 的/ude1 消防/b 指挥员/nnt 称/v ，/w 大约/d 在/p 19时/t 左右/f ，/w 现场/s 明火/n 被/pbei 成功/a 扑灭/v 。/w 
因/p 发生/v 火灾/n 的/ude1 建筑系/nit 木结构/n ，/w 一层/mq 与/cc [二/m 层/qv]/mq 之间/f 有/vyou 很/d 厚/a 的/ude1 木质/n 夹层/n ，/w 夹层/n 内/f 还/d 发现/v 有/vyou 火星/ns 若隐若现/vl ，/w 如/v 不/d [彻底/ad 清除/v]/nz ，/w 随时/d 可能/v 复燃/nz 。/w 23日/t 凌晨/t 1时30分/t 左右/f ，/w 现场/s 清理/v 工作/vn 全部/m 结束/v ，/w 险情/n 彻底/ad 排除/v 。/w “/w 这样/rzv 一座/mq 颇具/v 特色/n 的/ude1 古建筑/n 被/pbei 烧毁/v ，/w 太/d 可惜/v 了/ule 。/w ”/w 现场/s 围观/vi 民众/n 说/v 。/w 
目前/t ，/w 火灾/n 发生/v 具体/a 原因/n 当地/s [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 刘忠俊/nr )/w 
