[北京/ns 时间/n]/nz 1月23日/t 消息/n ，/w 据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 郭富城/nr 及/cc 导演/nnt 郑保瑞/nr 昨天/t (/w 1月22日/t )/w 前往/v [浸会/nz 大学/nis]/ntu 出席/v 电影/n 座谈会/n ，/w 分享/v 拍摄/vn 《/w 西游记/n 之/uzhi [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 的/ude1 趣事/n ，/w 吸引/v 过/uguo [百/m 学生/nnt]/mq 到场/vi 。/w ”/w 郭富城/nr 举例/vi 自己/rr 拍摄/v 一个/mq 高难度/n 动作/n 时/ng ，/w 因/p 其他人/r 未能/v 配合/vn ，/w 拍/v 几次/mq 仍/d 完成/v 不/d 了/ule ，/w 甄子丹/nr 才/d 发脾气/vi 。/w 
郭富城/nr 前往/v [浸会/nz 大学/nis]/ntu 出席/v 电影/n 座谈会/n ，/w 出场/vi 时/ng 获/v 全场/n 学生/nnt 欢呼/v 。/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月23日/t 消息/n ，/w 据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 郭富城/nr 及/cc 导演/nnt 郑保瑞/nr 昨天/t (/w 1月22日/t )/w 前往/v [浸会/nz 大学/nis]/ntu 出席/v 电影/n 座谈会/n ，/w 分享/v 拍摄/vn 《/w 西游记/n 之/uzhi [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 的/ude1 趣事/n ，/w 吸引/v 过/uguo [百/m 学生/nnt]/mq 到场/vi 。/w 戴着/v 墨镜/n 的/ude1 郭富城/nr 出场/vi 获/v 全场/n 学生/nnt 欢呼/v ，/w 大/a 合照/nz 时/ng 还/d 被/pbei 学生/nnt 重重/z 包围/v 。/w 
力挺/nz 甄子丹/nr ：/w 发脾气/vi 有理/a 
日前/t 周润发/nr 在/p 首映/v 上/f 揭秘/v 甄子丹/nr 在/p 片/q 场/qv 脾气大/nz ，/w 郭富城/nr 力挺/nz 甄子丹/nr 说/v ：/w “/w 子丹/nz 做/v 演员/nnt 兼任/v [武术/n 指导/vn]/nnt ，/w 他/rr 对/p 下属/v 及/cc 武师/nnd 要求/n 很高/d ，/w 一定/b 要/v 班底/n 配合/v 到/v 拍摄/vn ，/w 免得/v 演员/nnt 太/d 辛苦/a 。/w 如果/c 助手/nnt 配合/v 不到/v 他/rr 才/d 生气/a ，/w 其实/d 他/rr 没有/v 发/v 演员/nnt 脾气/n 。/w ”/w 郭富城/nr 举例/vi 自己/rr 拍摄/v 一个/mq 高难度/n 动作/n 时/ng ，/w 因/p 其他人/r 未能/v 配合/vn ，/w 拍/v 几次/mq 仍/d 完成/v 不/d 了/ule ，/w 甄子丹/nr 才/d 发脾气/vi 。/w 郭富城/nr 说/v ：/w “/w 子丹/nz 觉得/v 令/v 演员/nnt 辛苦/a 才/d 发脾气/vi ，/w 情有可原/vl ，/w 发/v 得/ude3 有/vyou 道理/n 。/w ”/w 郭富城/nr 跟/p 甄子丹/nr 首次/m 合作/vn ，/w 大家/rr [惺惺/nz 相/d 惜/vg]/nz ：/w “/w 子丹/nz 武术/n 比/p 我/rr 强/a ，/w 但/c 我/rr 舞蹈/n 比/p 他/rr 好/a 。/w ”/w 
祝福/v 旧爱/nz 熊黛林/nr 
提及/v 旧爱/nz 熊黛林/nr 被/pbei 拍/v 道/qv 有/vyou 新加坡/nsf 富商/n 新欢/nz ，/w 郭富城/nr 说/v ：/w “/w 不/d 关/n 我/rr 事/n 不/d 回应/vn 了/ule ，/w 但/c 我会/r 祝福/vn 她/rr 。/w ”/w 郭富城/nr 在/p 座谈会/n 上/f 模拟/vn 片中/s 新式/a 吊/v 钢丝/n 技术/n ，/w 笑言/nz 感觉/n 像/v 超人/n 一样/uyy 在/p 天空/n 中/f 飞/vi 。/w 郭富城/nr 的/ude1 牛魔王/nz 造型/n 每次/r 化妆/vn 都/d 要/v 花/n [3/m 小时/n]/mq 才/d 完成/v 。/w (/w 颖/nz 颖/nz )/w 
