[丹江口/ns 库区/n]/nz ，/w 碧波万顷/al 摄影/vn //w 熊海泉/nr 
1月22日/t 下午/t ，/w 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕/vi 。/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 经/p 全体/n 代表/nnt 表决/v 通过/p 。/w 2014年7月1日/t 将/d 正式/ad 施行/v 。/w 
从严/d 治水/vi [顺势/d 而/cc 为/p]/nz 
习近平/nr 总书记/nnt 视察/v 湖北/ns 时/ng ，/w 寄语/v 语重心长/vl ，/w 要求/n 我们/rr 高度/d 珍惜/v 大自然/n 赋予/v 湖北/ns 人民/n 的/ude1 [宝贵/a 财富/n]/nz ，/w 着力/vd 在/p [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 上/f 取得/v 新/a 成效/n 。/w 
[全国/n 人大代表/nnt]/nnt 刘超/nr 表示/v ，/w 该/rz 条例/n 的/ude1 出台/vn 将/d 使/v 湖北/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 工作/vn 有法可依/vl ，/w 体现/v 了/ule 社会/n 的/ude1 认知/vn 程度/n 、/w 重视/v 程度/n 以及/cc 文明/n 进步/vn 程度/n 。/w 
来自/v 襄阳/ns 的/ude1 湖北省/ns 人大代表/nnt 夏顺玲/nr 表示/v ，/w 水资源/n 是/vshi 十分/d 珍贵/a 的/ude1 [战略/n 资源/n]/nz ，/w 与/cc 人类/n 的/ude1 生活/vn 息息相关/vl ，/w 依法/d 保护/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 是/vshi 大势所趋/n ，/w 非常/d 必要/a 。/w 代表/nnt 瞿赫之/nr 说/v ，/w 当前/t 我省/n [经济/n 社会/n]/nz [发展/vn 速度/n]/nz 非常/d 快/a ，/w 湖北/ns 作为/p 千湖/nz 之/uzhi 省/n ，/w 如果/c 不/d 把/pba 水污染/n [问题/n 解决/v]/nz 好/a ，/w 将/d 会/v 愧对/v 子孙/n ，/w 该项/r 立法/vn 工作/vn 正逢/v 其/rz 时/ng 。/w 
