[武昌/ns 火车站/n]/nz 一楼/nz 的/ude1 一家/n 假/a “/w 周黑鸭/nf ”/w 门店/n ，/w 与/cc 真/a 店/n 装饰/vn 几/m 无/v 两样/nz 。/w （/w 上月/t 8日/t 记者/nnt 暗访/v 时/ng 拍摄/v ）/w 
去年/t 5月30日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w [武昌/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 两家/mq 真/a “/w 周黑鸭/nf ”/w 店/n 遭/v 假冒者/nz 雇/v 凶/a 打/v 砸/v 。/w 
工商/n 收缴/v 的/ude1 假/a “/w 周黑鸭/nf ”/w 招牌/n 。/w 这些/rz “/w 周/qt ”/w 大/a 都/d 是/vshi 活动/vn 的/ude1 ，/w 可以/v 随时/d 取/v 下来/vf 。/w 
[武昌/ns 火车站/n]/nz ，/w 江城/ns 人流/n 最/d 密集/a 的/ude1 地点/n 之一/rz ，/w 商家/n 必争之地/n 。/w 武汉/ns 名小吃/nz “/w 周黑鸭/nf ”/w 在/p 此/rzs 布局/n 了/ule [3/m 家/q]/mq 门店/n 。/w 
不幸/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv [3/m 家/q]/mq 店/n 需要/v 和/cc 多达/v [10/m 家/q]/mq 的/ude1 假冒/vn “/w 周黑鸭/nf ”/w 店/n 竞争/vn 。/w 更/d 不幸/a 的/ude1 是/vshi ，/w “/w 李鬼/nr ”/w 围攻/v “/w 李逵/nr ”/w 的/ude1 奇怪/v 局面/n ，/w 竟然/d 持续/vd 了/ule 几年/mq …/w …/w 
