图/n 为/p ：/w 库房/n 内/f 堆积如山/vl 的/ude1 快件/n 正在/d 转运/v 
图/n 为/p ：/w 汇/v 强/a 快递/v 的/ude1 部分/n 资产/n 被/pbei 贴/v 上/f 封条/n 
图/n 为/p ：/w 货车/n 停摆/nz 
“/w [汇/v 强/a 快递/v 公司/nis]/nt 突然/ad 全国/n 范围/n 停运/nz ”/w 事件/n 已/d 波及/v 武汉/ns ，/w 万余件/m 货品/n 积压/v 在/p 武汉/ns [东西/n 湖区/ns]/ns 的/ude1 “/w [汇/v 强/a 快递/v 武汉/ns 分拨/nz 中心/nis]/nt ”/w 。/w 昨日/t ，/w 在/p 省/n 邮政/n 管理/v 部门/n 的/ude1 统一/vn 部署/vn 和/cc 协调/v 下/f ，/w 该/rz 公司/nis 积压/v 在/p 汉/tg 的/ude1 快件/n 正/d 由/p [五/m 家/q]/mq 快递公司/nis 紧急/a 接手/v 中转/vn 、/w 派/v 送/v 。/w 
1月12日/t 起/vf ，/w 武汉市/ns 邮政/n 业/ng 消费者/n 申诉/v 电话/n 12305/m 开始/v 接到/v 大批/m 与/cc “/w 汇/v 强/a ”/w 有关/vn 的/ude1 投诉/vn ，/w 大多/d 反映/v 由/p “/w 汇/v 强/a ”/w 承/vg 递/v 的/ude1 货物/n 未/d 到/v ，/w 拨打/v “/w 汇/v 强/a ”/w 电话/n 无人/b 接/v 听/v ，/w 上网/v 查询/vn 运单/nz 时/ng 发现/v ，/w 货品/n 大多/d 积压/v 于/p 武汉/ns [分拨/nz 中心/nis]/nz ，/w 原因/n 不明/v 。/w 
近日来/nz ，/w [本报/rz 编辑部/nis]/nt 也/d 陆续/d 接到/v [消费者/n 投诉/vn]/nz “/w 汇/v 强/a ”/w 的/ude1 电话/n 。/w 
武汉/ns [分拨/nz 中心/nis]/nz 是/vshi “/w 汇/v 强/a ”/w 快件/n 业务/n 的/ude1 “/w 咽喉/n ”/w ，/w 分拨/nz 范围/n 覆盖/v 大/a 半个/mq 中国/ns ，/w 东三省/r 、/w 河南/ns 等/udeng 地/ude2 南下/vn 的/ude1 快件/n ，/w 重庆/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 地/ude2 往东/d 的/ude1 快件/n ，/w 湖南/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 地/ude2 北上/vi 的/ude1 快件/n ，/w 都会/n 在/p 汉中/ns 转/v 。/w 
昨日/t 上午/t 11时/t ，/w 记者/nnt 在/p “/w 汇/v 强/a ”/w 位于/v [东西/n 湖区/ns]/ns 高桥二路/nrj 的/ude1 武汉/ns [分拨/nz 中心/nis]/nz 看到/v ，/w [数千/m 平方米/q]/mq 的/ude1 库房/n 内/f ，/w 堆积如山/vl 的/ude1 快件/n 包裹/n 正在/d 陆续/d 清理/v 。/w 门外/s ，/w 数/n 辆/q 大货车/nz 正在/d 紧急/a 装货/vi 。/w 
现场/s 办公/vn 的/ude1 省/n 邮政/n 管理局/nis [市场/n 监管/vn]/nz 处/n 处长/nnt 张磊/nr 表示/v ，/w “/w 汇/v 强/a 停摆/nz ”/w 事件/n 引起/v 了/ule [国家/n 邮政局/nis]/nto 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 在/p 国家/n 局/n 的/ude1 统一/vn 调度/vn 下/f ，/w 省/n 邮政/n 管理/v 部门/n 已/d 快速/d 协调/v 顺丰/nz 、/w 申通/nr 、/w 圆通/ns 、/w 中/f 通/v 、/w 韵/n 达/v [五/m 家/q]/mq 公司/nis 出车/vi 、/w 出/vf 人/n ，/w 已/d 拉/v 走近/v [4000/m 件/q]/mq 快件/n ，/w 其余/rz 快件/n 也/d 将/d 尽快/d 按/p 程序/n 转运/v 、/w 派/v 发/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 这些/rz 快件/n 将/d 分/qt 三类/b 进行/vn 处理/vn ：/w 经/p 省内/s 发出/v 的/ude1 快件/n ，/w 一律/d 留/v 在/p 武汉/ns 处理/vn ；/w 外地/s 到/v 湖北/ns 落地/vi 的/ude1 快件/n ，/w 不/d 更换/v 票单/nz 转/v 其它/rz 快递/v 派/v 送/v ；/w [汇/v 强/a 武汉/ns 分拨/nz 中心/nis]/nt 中转/vn 至/p 外省/n 的/ude1 快件/n ，/w 将/d 更换/v 为/p 上述/b [五/m 家/q]/mq 公司/nis 的/ude1 票单/nz 后/f ，/w 发往/vf 外省/n 走完/v 剩余/vn 路程/n ，/w 两者/rzv 的/ude1 票单/nz 对应/vi 关系/n ，/w 最快/d 将/d 于/p 本/rz 周五/t 在/p 省/n 邮政/n 管理局/nis 的/ude1 官网/n 上/f 公布/v ，/w 寄/v 件/q 和/cc 收件人/nz 均可/v 在/p 网上/s 查询/v 快件/n 的/ude1 派/v 送/v 信息/n 。/w 
昨日/t ，/w [东西/n 湖区/ns 区政府/n]/nt 已/d 组织/n 垫付/v 了/ule [汇/v 强/a 武汉/ns 分拨/nz 中心/nis]/nt 70余名/m [员工/n 工资/n]/nz 。/w 
