昨日/t ，/w 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 获/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 表决/v 通过/p 。/w 这部/r 被/pbei 称为/v “/w 湖北/ns 最/d 严水法/nr ”/w 的/ude1 [地方性/n 法规/n]/nz ，/w 将/d 于/p 今年/t 7月1日/t 起/vf 正式/ad 施行/v 。/w 
省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 王建鸣/nr 表示/v ，/w 省人大/n 将/d 督促/v 省政府/n 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 尽快/d 出台/vi [相关/vn 标准/n]/nz 及/cc [实施/v 细则/n]/nz ，/w 促使/v 条例/n 有效/a 实施/v 。/w 
我省/n 是/vshi 水资源/n 大/a 省/n ，/w 又是/c [三峡/ns 库区/n]/nz 所在地/n 和/cc [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 水源/n 地/ude2 。/w 近年来/dl ，/w 我省/n 面临/v 湖泊/n 数量/n 减少/v 、/w [湖泊/n 面积/n]/nz 下降/vi 、/w [水污染/n 事件/n]/nz 频/ag 发/v 等/udeng 困境/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 上世纪/nz 50年代/t 初/f ，/w 我省/n [水域/n 面积/n]/nz 在/p [100/m 亩/q]/mq 以上/f 的/ude1 湖泊/n 有/vyou [1332/m 个/q]/mq ，/w 但/c 到/v 上世纪/nz 80年代/t 末/f ，/w 这个/rz 数字/n 减/v 为/p [843/m 个/q]/mq ，/w 水面/n 面积/n 也/d 从/p [8528/m 平方公里/q]/mq 减/v 至/p [2983/m 平方公里/q]/mq 。/w 
我省/n 近年/t 先后/d 出台/vi 了/ule 《/w [湖北省/ns 汉江/ns 流域/n 水污染/n 防治/vn 条例/n]/nz 》/w （/w 1999年/t ）/w 、/w 《/w 湖北省/ns 实施/v 〈/w [中华人民共和国/ns 水污染/n 防治/vn 法/n]/nz 〉/w 办法/n 》/w （/w 2000年/t ）/w 、/w 《/w [湖北省/ns 农业/n 生态/n 环境保护/gg 条例/n]/nz 》/w （/w 2006年/t ）/w 、/w 《/w 湖北省/ns 湖泊/n 保护/v 条例/n 》/w （/w 2012年/t ）/w 。/w 然而/c ，/w 水资源/n 的/ude1 恶化/vn 现状/n ，/w [迫切/ad 需要/v]/nz 一部/mq 更加/d 强有力/bl 的/ude1 护/v 水/n 重典/nz 。/w 
对/p 排污/vn 企业/n “/w [按/p 日/b 计/vi 罚/v]/nz ”/w 的/ude1 规定/n ，/w 也/d 备受/v 关注/vn 。/w 省/n 人大常委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 滕鑫曜/nr 表示/v ，/w 这/rzv 主要/b 是/vshi 针对/p 企业/n 排污/vn “/w 守法/vi 成本/n 高/a ，/w [违法/vn 成本/n]/nz 低/a ”/w 的/ude1 现状/n ，/w 对/p 拒不/d 整改/vn 的/ude1 违法/vn 单位/n 、/w 个人/n ，/w 可/v 依法/d 按/p 天数/n 每天/r 进行/vn 处罚/vn ，/w 只要/c 其/rz 不/d 整改/vn ，/w 就/d 可/v “/w 一直/d 罚/v 下去/vf ”/w 、/w “/w 罚/v 到/v 违法者/n 倾家荡产/al ”/w 。/w 
[水污染/n 防治/vn]/nz 立法/vn 引发/v 各界/rz 高度/d 关注/v ，/w 20多万/m [公众/n 参与/v]/nz 为/p 草案/n 提/v 建议/n 活动/vn 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我省/n 第一次/mq 将/d 事/n 
关/n 经济发展/v 的/ude1 [地方性/n 法规/n]/nz 提请/v 人/n 大会/n 审议/v 表决/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈凌墨/nr ）/w 
