河北省/ns [对口/vd 招生/vn]/nz 考试/vn 分/qt 文化/n 考试/vn 和/cc 专业/n 考试/vn 两部分/mq ，/w 满分/n 750分/t 。/w 其中/rz ，/w 文化/n 考试/vn 科目/n 为/p 语文/n 、/w 数学/n 、/w 英语/nz ，/w 满分/n 均/d 为/p 120分/t ，/w 与/cc 高考/vn 同期/f 进行/vn 。/w [对口/vd 专业/n]/nz 考试/vn 分/qt 专业/n 理论/n 和/cc [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn ，/w 其他/rzv 9/m 类专业/nz 理论/n 满分/n 240分/t ，/w [专业/n 技能/n]/nz 满分/n 150分/t ，/w 专业/n 理论/n 考试/vn 与/cc [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn 均/d 同期/f 进行/vn 。/w 学前教育/n 类专业/nz 考试/vn 只/d 包括/v 专业/n 理论/n 考试/vn ，/w 分/qt 值/n 390分/t ，/w 与/cc 高考/vn 同期/f 进行/vn 。/w 
省/n 考试院/nis 提醒/v 考生/n 注意/v ，/w 参加/v 考试/vn 的/ude1 考生/n 须按/v 承办/vn 院校/n 规定/n 的/ude1 时间/n 和/cc 地点/n 报到/vi 并/cc 参加/v 考试/vn ；/w 考生/n 报到/vi 时/ng 须持/nz 本人/rr [居民/n 身份证/n]/nz 和/cc 《/w 报考/v 证/n 》/w ，/w 参加/v 专业/n 理论/n 考试/vn 时/ng ，/w 请/v 自/p 带/v 钢笔/n (/w 签字笔/n 或/c 圆珠笔/n )/w 、/w [2/m B/x]/mq 铅笔/n 、/w 橡皮/n 、/w 小刀/n 、/w 尺子/n 等/udeng 文具/n ；/w [畜牧/n 兽医/nnt]/nz 类/q 、/w 建筑/n 类/q 考生/n ，/w 参加/v [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn 时/ng ，/w 不/d 允许/v 穿/v 校服/n 或/c 有所/v 在/p 学校/nis 标志/n 的/ude1 服装/n ，/w 不得/vi 佩戴/v 校徽/n ；/w 考生/n 按/p 公布/v 的/ude1 时间/n 及/cc 方式/n 查询/v 专业/n [考试/vn 成绩/n]/nz ，/w 对/p [考试/vn 成绩/n]/nz 有/vyou 异议/n 的/ude1 ，/w 及时/ad 向/p 承办/v 院校/n 提出/v 成绩/n 复查/vn 申请/v 。/w 承办/v 院校/n 认真/ad 复查/vn 后/f 将/d 复查/v 结果/n 及时/ad 反馈/vn 给/p 考生/n 。/w 
专业/n 考试/vn 具体/a 时间/n 
建筑/n 类/q 考试/vn ：/w 3月21/t 日报/n 到/v ，/w 3月22日/t 上午/t 专业/n 理论课/n 考试/vn ；/w 3月22日/t 下午，3月23日/t 上午/t [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn 。/w 
[畜牧/n 兽医/nnt]/nz 类/q ：/w 4月11/t 日报/n 到/v ，/w 4月12日/t 上午/t 专业/n 理论/n 考试/vn ；/w 4月12日/t 下午/t 石家庄/ns 、/w 秦皇岛/ns 、/w 辛集/ns 考生/n [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn ，/w 4月13日/t 唐山/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 邢台/ns 、/w 保定/ns 、/w 承德/ns 、/w 沧州/ns 、/w 衡水/ns 、/w 定州/ns 考生/n [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn ，/w 4月14日/t 上午/t 张家口/ns 、/w 廊坊/ns 考生/n [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn 。/w 
财经类/n ：/w 3月28/t 日报/n 到/v ，/w 3月29日/t 上午/t 专业/n 理论/n 考试/vn ，/w 3月29日/t 下午/t [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn 。/w 
农林/n 类/q ：/w 4月11/t 日报/n 到/v ，/w 4月12日/t 上午/t 专业/n 理论/n 考试/vn ；/w 4月12日/t 下午/t 、/w 4月13日/t 全天/n 进行/vn [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn 。/w 
医学类/nz ：/w 4月11日/t 下午/t 报到/vi ，/w 4月12日/t 上午/t 专业/n 理论/n 考试/vn ，/w 4月12日/t 下午/t 秦皇岛/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 张家口/ns 、/w 承德/ns 考生/n [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn ，/w 4月13日/t 石家庄/ns 、/w 唐山/ns 、/w 邢台/ns 、/w 保定/ns 、/w 沧州/ns 、/w 廊坊/ns 、/w 衡水/ns 、/w 定州/ns 、/w 辛集/ns 考生/n [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn (/w 若/c 当天/t 进行/vn 不/d 完/vi ，/w 顺延/v 至/p 4月14日/t )/w 。/w 
机械类/nz ：/w 4月12/t 、/w 13日/t (/w 4月12日/t 上午/t 专业/n 理论/n 考试/vn ，/w 然后/c 开始/v 分组/vn 进行/vn [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn )/w 。/w 
[电子/n 电工/nnt]/nz 、/w 旅游/vn 类/q 的/ude1 考生/n 于/p 4月19日/t 上午/t 专业/n 理论/n 考试/vn ，/w 然后/c 开始/v 分组/vn 进行/vn [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn 。/w 
计算机/n 类/q ：/w 4月18/t 日报/n 到/v ，/w 4月19日/t 上午/t 专业/n 理论/n 考试/vn ，/w 4月19日/t 下午/t 开始/v [专业/n 技能/n]/nz 考试/vn ，/w 具体/a 时间/n 安排/v 以/p 考点/n 学校/nis 报到/vi 安排/v 为准/v 。/w (/w 记者/nnt 马利/nr )/w 
