2013年/t ，/w 全市/n 科技/n 工作/vn 坚持/v 改革创新/v ，/w 把/pba 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 作为/p 核心/n 战略/n ，/w 以/p 《/w 武汉市/ns [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz 提升/v 计划/n 》/w 为/p 总/b 抓手/n ，/w 不断/d 优化/v [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 大力/d 推进/vi [国家/n 创新/vi 中心/nis]/nt 建设/vn ，/w 在/p [高新技术/n 产业/n]/nz 发展/vn 、/w [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 、/w 东湖/ns [国家/n 自主/vd 创新/vi 示范区/n]/nz 建设/vn 、/w 创新/vi [环境/n 建设/vn]/nz 和/cc [科技/n 投入/v]/nz 体系/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 均/d 取得/v 了/ule 新的/a 进展/vn 和/cc 突破/v ，/w 武汉市/ns 被/pbei 省委/nis 、/w 省政府/n 授予/v “/w 湖北省/ns [科技/n 创新/vi]/nz [突出/a 贡献/n]/nz 奖/n ”/w 。/w 
为/p 彰显/v 武汉/ns 地区/n [科技/n 创新/vi]/nz 工作/vn 取得/v 的/ude1 新/a 成就/n ，/w 提高/v 科技/n 工作/vn 的/ude1 影响力/n ，/w [市/n 科技局/nis]/nt 联合/v [长江/ns 日报/n]/nz 开展/v 武汉/ns 地区/n 2013/m 年度/n 最/d 具/vg 影响力/n 十大/mq 科技/n 事件/n 评选/vn 工作/vn ，/w 对/p 武汉/ns 地区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 有/vyou 重大/a 引领/v 、/w 支撑/v 作用/n 的/ude1 [科技/n 创新/vi]/nz 成就/n ；/w 在/p 科学研究/nz 与/cc [技术/n 开发/vn]/nz 上/f 有/vyou [重大/a 影响/vn]/nz 的/ude1 [科技/n 创新/vi]/nz 成果/n ；/w 在/p 国内/s 有/vyou 较强/d 影响力/n 的/ude1 重大/a [科技/n 活动/vn]/nz 和/cc 科技/n [政策/n 措施/n]/nz 进行/vn 集中/v 展示/vn 。/w 
习近平/nr 总书记/nnt 视察/v [湖北/ns 武汉/ns]/ns 
对/p [科技/n 创新/vi]/nz 寄予/v 厚望/n 
1/m 
7月21日/t 到/v 23日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 汉/tg 期间/f 先后/d 视察/v 了/ule [武汉/ns 新港/nz]/nz 、/w 长/a 飞/vi 光纤/n 、/w [武/ag 重/a 集团/nis]/nt 和/cc [东湖/ns 高新区/nz]/nz ，/w 对/p 我市/r 自主创新/v 取得/v 的/ude1 成果/n 充分/ad 肯定/v 并/cc 勉励/v [烽火/n 科技/n 集团/nis]/ntc 等/udeng 企业/n 要/v 继续/v 保持/vn 在/p 相关/vn 领域/n 的/ude1 全球/n [领先/vi 地位/n]/nz ，/w 同时/c 对/p [科技/n 创新/vi]/nz 工作/vn 寄予/v 厚望/n 。/w 习近平/nr 说/v ，/w 国家/n 富强/a 自主创新/v ，/w 靠/v 技术/n ，/w 靠/v 人才/n ，/w 科技/n 是/vshi 国家/n 强盛/a 之/uzhi 基/ng ；/w 一个/mq 国家/n 只是/d 经济体/n 量/n 大/a ，/w 还/d 不能/v 代表/nnt 强/a ；/w 自力更生/vl [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 不能/v 少/a ，/w 我们/rr 自己/rr 的/ude1 饭碗/n 主要/b 要/v 装/v 自己/rr 生产/vn 的/ude1 粮食/nf ；/w 我们/rr 是/vshi 一个/mq 大国/n ，/w 在/p [科技/n 创新/vi]/nz 上/f 要/v 有/vyou 自己/rr 的/ude1 东西/n ，/w 一定/b 要/v 坚定不移/vl 走/v [中国/ns 特色/n]/nz 自主创新/v 道路/n ，/w 培养/v 和/cc 吸引/v 人才/n ，/w 推动/v 科技/n 和/cc 经济/n [紧密/ad 结合/v]/nz ，/w 真正/d 把/pba 创新/vi 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz 落到实处/n 。/w 
