近视镜/nz 、/w 老花镜/n 、/w 太阳镜/n 、/w 装饰/v 镜/ng …/w …/w 五花八门/bl 的/ude1 眼镜/n 产品/n ，/w 已/d 成为/v [很多/m 人/n]/mq 生活/vn 中/f 的/ude1 必需品/n 。/w 昨日/t ，/w [湖北/ns 眼镜/n 行业/n 协会/nis]/nt 发布/v 《/w 2013/m 湖北/ns 眼镜/n 消费/v [调查/vn 报告/n]/nz 》/w （/w 下/f 称/v 报告/n ）/w ，/w 统计/vn 显示/v ，/w 去年/t 全年/n ，/w 湖北/ns 市场/n 共/d 售出/v 眼镜/n 约/d [500/m 万/d 副/b]/mq ，/w 平均/a 售价/n [300/m 元/q]/mq //w 副/b ，/w 照此/nz 计算/v ，/w 2013年/t 湖北/ns 人/n 一共/d 在/p 眼镜/n 上/f 花/n 了/ule [15/m 亿元/q]/mq 。/w 按照/p 总人口/n 约/d [5799/m 万/d 人/n]/mq 计算/v ，/w 去年/t 一年/mq ，/w 湖北/ns 人/n 平均/a 每/rz [十/m 人/n]/mq 就/d 有/vyou 一人/mq 买/v 眼镜/n 。/w 
近视镜/nz 老花镜/n 占/v 销量/n [八/m 成/v]/mq 
昨日/t ，/w 家住/v 团结/vn 大道/ns 附近/f 的/ude1 刘/nz 小姐/n 以/p [1200/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 购买/v 了/ule 一副/mq 近视镜/nz ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 她/rr [第三/m 副/b]/mq 眼镜/n 。/w “/w 眼镜/n 基本上/d 已经/d 成为/v 我/rr 身体/n 的/ude1 一部分/m 了/ule 。/w ”/w 刘/nz 小姐/n 说/v ，/w 有时候/d 不/d 戴眼镜/nz 照镜子/vi 都/d 有些/rz 不/d 习惯/n 。/w 前/f [两/q 副/b]/mq 眼镜/n ，/w 她/rr 分别/d 戴/v 了/ule 五六年/t ，/w 都/d 是/vshi 镜片/n 摔/v 裂/v 了/ule 才/d 换/v ，/w 这次/r 她/rr 专门/d 选/v 了/ule 硬度/n 更高/d 的/ude1 [树脂/n 镜片/n]/nz 。/w 
像/v 刘/nz 小姐/n 这样/rzv 因/p 改善/v 视力/n 而/cc 购/v 镜/ng 的/ude1 消费者/n ，/w 仍/d 是/vshi 眼镜/n 市场/n 的/ude1 主力军/n 。/w 报告/n 显示/v ，/w 近视镜/nz 和/cc 老花镜/n ，/w 占/v 全省/n 眼镜/n 销量/n 的/ude1 80%/m ，/w 其中/rz 近视镜/nz 年/qt 销量/n 约/d [300/m 万/d 副/b]/mq ，/w [平均/a 单价/n]/nz 约/d 为/p [350/m 元/q]/mq //w 副/b ，/w 老花镜/n 年/qt 销量/n 约/d 为/p [100/m 万/d 副/b]/mq ，/w 销售/v 单价/n [80/m 元/q]/mq //w 副/b ；/w 太阳镜/n 和/cc 其他/rzv 装饰/vn 用/p 眼镜/n 年/qt 销量/n 约/d 占/v 全省/n 总/b 销量/n 的/ude1 20%/m ，/w 这个/rz 比例/n 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 提升/v 了/ule 3%/m 。/w 
[湖北省/ns 眼镜/n 行业/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 易桃洋/nr 表示/v ，/w 从/p 全国/n 范围内/nz 来看/u ，/w 经济发展/v 程度/n 和/cc [城市/n 规模/n]/nz 也/d 在/p 影响/v [眼镜/n 行业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 该/rz 市场/n 较为/d 发达/a 的/ude1 地区/n 目前/t 主要/b 为/p 北/f 、/w 上/f 、/w 广/a 和/cc 江浙/ns 、/w 成都/ns ，/w 武汉市/ns 去年/t 全年/n 眼镜/n 总/b 消费额/n 约/d 为/p 6.5亿/m ，/w 占/v 全省/n 比例/n 为/p 43.3%/m ，/w 相比/vi 北京/ns [20/m 亿/m 左右/f]/mq 的/ude1 [市场/n 规模/n]/nz 还有/v 很大/d 差距/n 。/w 
湖北/ns 省内/s 其他/rzv 地区/n 与/cc 武汉/ns 还/d 存在/v 较大/d 差距/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 除/p 宜昌/ns 、/w 襄阳/ns 年/qt 销量/n 达到/v [一/d 亿/m 级/q]/mq ，/w 其他/rzv 地区/n 年/qt 销量/n 均/d 未/d 过/uguo 亿/m ，/w 潜江/ns 、/w 天门/ns 等/udeng 地/ude2 每年/r [市场/n 规模/n]/nz 只有/c [2000/m 万/d 左右/f]/mq 。/w 
万元/q 眼镜/n 年/qt 销量/n 不足/an [千/m 副/b]/mq 
报告/n 显示/v ，/w [20/m 岁/qt]/mq 以下/f 消费者/n 平均/a 购/v 镜/ng 单价/n 约/d 为/p [400/m 元/q]/mq //w 副/b ，/w 成为/v 为/p 眼镜/n 市场/n 贡献/n 最大/gm 的/ude1 消费群/n 。/w “/w [7/m 至/p 20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 眼镜/n 配戴/v 者/k 还/d 在/p [矫正/v 视力/n]/nz 的/ude1 阶段/n ，/w 其/rz 镜片/n 的/ude1 附加值/n 和/cc [科技/n 含量/n]/nz 也/d 要/v 比/p 一般/ad 眼镜/n 高/a 一些/mq 。/w ”/w 易桃洋/nr 分析/vn 说/v ，/w [50/m 岁/qt]/mq 以上/f 消费者/n 购/v 镜/ng 成本/n 最低/a ，/w 约/d 为/p [100/m 元/q]/mq //w 副/b ，/w 因为/c 此类/r 人群/n 多/a 使用/v [加工/vn 成本/n]/nz 更/d 低/a 的/ude1 老花镜/n 。/w 
在/p 任何/rz 行业/n 中/f ，/w 平价/n 产品/n 都/d 是/vshi 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 ，/w 眼镜/n 市场/n 也/d 不/d 例外/vi 。/w 报告/n 显示/v ，/w 2013年/t 湖北省/ns 共/d 售出/v [500/m 元/q]/mq 以下/f 眼镜/n [430/m 万/d 副/b]/mq ，/w 总/b 消费额/n 约/d 8.54亿/m ，/w 相当于/v 每/rz 副/b 眼镜/n 的/ude1 均价/nz 为/p [200/m 元/q]/mq //w 付/v 。/w 
高端/nz 的/ude1 眼镜/n 产品/n 在/p 湖北/ns 市场/n 并不/d 受欢迎/nz ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 价格/n 在/p [5000/m 元/q]/mq 以上/f 的/ude1 眼镜/n 产品/n ，/w 全省/n 的/ude1 总/b 销量/n 只有/c [3000/m 副/b]/mq ，/w 其中/rz 万元/q 以上/f 眼镜/n 产品/n 销量/n 不足/an [1000/m 副/b]/mq 。/w “/w 售价/n 过/uguo 万/m 的/ude1 镜片/n ，/w [科技/n 含量/n]/nz 普遍/ad 较高/ad ，/w 如/v 目前/t 比较/d 先进/a 的/ude1 多/a 焦点/n 渐进片/nz 等/udeng 。/w ”/w 易桃洋/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 以/p 他/rr 所/usuo 佩戴/v 的/ude1 一副/mq 老花镜/n 为/p 例/n ，/w 由于/p 在/p 镜片/n 中/f 加入/v 渐进/vn 技术/n ，/w 从/p 远/a 到/v 近/a 的/ude1 视野/n 都/d 很/d 清晰/a ，/w 再也/d 不用/d [几/d 副/b]/mq 眼镜/n 来回/vd 换/v 着/uzhe 戴/v 了/ule 。/w 
