[高盛/nr 集团/nis]/ntc 21日/t 发布/v 最新/a 报告/n 称/v ，/w 由于/p 印尼/ns 原/b 矿石/n 出口/vn 禁令/n 将/d 抑制/v 供应/vn ，/w 今年/t 迄今/d 表现/v 最佳/z 的/ude1 [工业/n 金属/n]/nz 之一/rz 镍/n 料/n 将/d 延续/v 涨势/n 。/w 
高盛/nr 将/d 12个月/t 镍/n 目标/n 价/n 由/p 每吨/q [15000/m 美元/q]/mq 上调/v 至/p [16000/m 美元/q]/mq ，/w 较/d 当前/t 价位/n 上涨/vi 约/d 10%/m 。/w 同样/d 由于/p 供应/vn 趋/v 紧/d 因素/n ，/w 高盛/nr 也/d 将/d 锌/n 、/w 钯金/nz 列入/v 可/v 投资/vn 名单/n ，/w 并/cc 认为/v 铁矿石/n 及/cc 铜/n 面临/v 的/ude1 [下行/vi 风险/n]/nz 最大/gm 。/w 
高盛/nr 分析师/nnt 预计/v ，/w 2014年/t 镍/n 市/n 总体/n 将/d 供应/vn 平衡/a ，/w 2015年/t 供应/vn 出现/v 小幅/b 缺口/n ，/w 镍/n 供应/vn 的/ude1 [边际/n 成本/n]/nz 将/d 大幅/d 上升/vi ，/w 届时/d 印尼/ns 出口/vn 禁令/n 可能/v 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 有所/v 放松/vn 。/w 报告/n 称/v ，/w 若/c 该国/r 未/d 放松/v 禁令/n ，/w 镍/n 价/n 将/d “/w 远/a 超/v ”/w 目前/t 的/ude1 预估/v 价位/n 。/w 
镍/n 价/n [今年/t 以来/f]/nz 已经/d 累计/vd 上涨/vi 4.8%/m ，/w 在/p 基本/a 金属/n 中/f 涨幅/n 居前/v 。/w 印尼/ns 自/p 1月12日/t 起/vf 限制/v 镍矿石/nz 出口/vn ，/w 导致/v 多家/mq 机构/n 看/v 多/a 镍/n 价/n 。/w 除/p 高盛/nr 外/f ，/w 巴克莱/nrf 及/cc 麦格理/ntc 也/d 均/d 预计/v ，/w 国际/n 镍/n 市/n 明年/t 或/c 出现/v 供应/vn 缺口/n ，/w 有望/v 进一步/d 推升/nz 镍/n 价/n 。/w [花旗/n 银行/nis]/ntcb 对/p 镍/n 价/n 预期/vn 更为/d 乐观/a ，/w 预计/v 本季度/nz 镍/n 价/n 就/d 将/d 上涨/vi 至/p 每吨/q [17000/m 美元/q]/mq 。/w (/w 张/q 枕河/nz )/w 
