原/b 标题/n ：/w 老伴/n 突然/ad 去世/vi 老人/n 受刺激/nz 离家/vi 走失/v 后/f 掉入/vf 水沟/n (/w 图/n )/w 
老人/n 被/pbei 救/v 上岸/vn 后/f ,/w 民警/nnt 在/p 岸边/s 点火/vi 为/p 他/rr 取暖/vi 。/w 
岳耀防/nr 在/p 现场/s 介绍/v 老人/n 落水/vn 时/ng 的/ude1 情况/n 。/w 实习生/nnt 赵子琛/nr 摄/vg 
因/p 老伴/n 去世/vi 受到/v 了/ule 刺激/v ，/w 嘉祥县/ns 的/ude1 李如喜/nr 老人/n 有些/rz 神志不清/nhd 。/w 18日/t 下午/t ，/w 李如喜/nr 从/p 位于/v 嘉祥/ns 县城/n 的/ude1 侄女/n 家/q 走失/v ，/w 家人/n 四处/d 寻找/v 一直/d 没/d 能/v 找到/v 。/w 19日/t ，/w [嘉祥县/ns 金屯/nz 派出所/nis]/nt 民警/nnt 在/p [一/d 处/n]/mq 水沟/n 救出/vf 了/ule 一位/mq 老人/n ，/w 多方/d 寻找/v 终于/d 找到/v 了/ule 其/rz 家人/n ，/w 这位/r 老人/n 正是/v 李如喜/nr 。/w 
