据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 如果/c 说/v 北京/ns 大/a 的话/udh ，/w 恐怕/d 没有人/nz 反对/v ，/w 有一个/mq 笑话/n 说/v 去/vf 医院/nis 检查/vn ，/w 医院/nis 问/v 他/rr 说什么/nz 县/n 大/a ，/w 答案/n 是/vshi 通县/ns 。/w 通县/ns 最大/gm 。/w 截至/v 2012年/t ，/w 北京市/ns [常住/v 人口/n]/nz 已/d 达/v [2069/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 说/v 大/a ，/w 其实/d 已经/d 不足以/v 形容/vn [这个/rz 城市/n]/nz 的/ude1 规模/n 了/ule 。/w 而/cc 要说/c 大/a 北京/ns ，/w 那/rzv 就是/v [另一/m 回/v]/mq 事/n 了/ule 。/w 
曾/d 影响/v 北京/ns 上/f 一轮/mq [城市/n 规划/n]/nz 的/ude1 [两院/n 院士/nnt]/nz 、/w 清华大学/ntu 教授/nnt 吴良镛/nr 说/v ，/w 北京/ns 自己/rr 是/vshi 很难/d 解决/v 自身/rr 问题/n 的/ude1 ，/w 它/rr 的/ude1 出路/n 在于/v 区域/n 协作/vn ，/w 就是/v 所谓/vn 的/ude1 '/w 大/a 北京/ns '/w 。/w 在/p 这/rzv 张/q 大/a 北京/ns 的/ude1 蓝图/n 上/f ，/w 北京/ns 不再/d 是/vshi 我们/rr 眼下/t 认知/vn 中/f 的/ude1 北京/ns ，/w 北京/ns 和/cc 天津/ns 、/w 河北/ns 的/ude1 界限/n ，/w 不再/d 那么/c 明确/a 。/w 
什么/ry 意思/n 呢/y ？/w 就是/v 现在/t 虽然/c 北京/ns 的/ude1 城区/n 很大/d ，/w 你/rr 从/p 北京/ns 这/rzv 头/n 到/v 北京/ns 那/rzv 头/n 你/rr 可能/v 要/v 花/n 上/f 一个/mq 小时/n ，/w 两个/mq 小时/n 最少/d ，/w 需要/v 这样/rzv 的/ude1 时间/n ，/w 才能/n 从/p 北京/ns 的/ude1 这/rzv 头/n ，/w 到/v 那/rzv 头/n ，/w 但是/c 这样/rzv 大/a 的/ude1 城市/n 它/rr 已经/d 容纳/v 不/d 下/f 北京/ns 现在/t 的/ude1 人口/n 了/ule ，/w 而/cc 这个/rz 大/a 北京/ns 有点/d 像/v 英文/nz 当中/f 的/ude1 大/a 伦敦/nsf 的/ude1 概念/n ，/w 就是/v 在/p 北京/ns 的/ude1 主城区/n 周边/n 还有/v 一些/mq 相对/d 的/ude1 [卫星/n 城市/n]/nz ，/w 它/rr 也/d 具有/v 比如说/vl 居住/v 功能/n ，/w 也/d 有/vyou 商业中心/nis ，/w 它/rr 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 电影院/nis 、/w 学校/nis 、/w 医院/nis ，/w 这些/rz 居住/v 在/p 区域/n 周边/n 的/ude1 人/n 就/d 可以/v 不用/d 完全/ad 地/ude2 进入/v 到/v [中心/nis 城区/n]/nz 就/d 能/v 解决/vn 生活/vn 上/f 的/ude1 一般性/n 需求/n 。/w 
