昨日/t ，/w 来自/v 黄陂/ns 的/ude1 [70/m 岁/qt]/mq 张冬成/nr 老汉/n ，/w 在/p [江汉区/ns 法院/nis]/nt 领到/v 工程款/nz 及/cc 利息/n [36/m 万元/q]/mq 。/w 双手/n 捧着/v 薄薄的/z 支票/n ，/w 张老汉/nz 泣不成声/vl ：/w 18年/t 了/ule 啊/y …/w …/w 
1994年7月/t ，/w 张冬成/nr 与/cc 发包方/nz 黄陂/ns 某/rz [建筑/n 工程/n 公司/nis]/nt 签订/v [承包/vn 合同/n]/nz ，/w 承建/v 新华/n 下/f 路/n 某/rz 住宅楼/n [建设/vn 工程/n 项目/n]/nz 。/w 张老汉/nz 雇/v 了/ule 40余名/m 农民工/nnd 参与/v [工程/n 建设/vn]/nz 。/w 1995年8月/t ，/w 该/rz [建筑/n 工程/n]/nz 完工/vi ，/w 双方/n 未/d 对账/nz 结算/v 工程款/nz 。/w 
2001年/t ，/w 该/rz [建筑/n 工程/n 公司/nis]/nt 改制/vi ，/w 其/rz 资产/n 均/d 由/p 黄陂区/ns 某/rz 街/n 集体/n [资产/n 管理/vn]/nz 中心/nis 处置/vn 。/w 张冬成/nr 向/p 法院/nis 起诉/v ，/w 要求/n 该/rz 中心/nis 支付/v [承包/vn 工程/n]/nz 欠款/n [40/m 万元/q]/mq 。/w [黄陂区/ns 法院/nis]/nt 、/w 市/n 中级法院/nis 一审/b 、/w 终审/n ，/w 判决/v 黄陂区/ns 某/rz 街/n 集体/n [资产/n 管理/vn]/nz 中心/nis 向/p 张/q 冬/tg 成/v 支付/vn 工程款/nz 29万余元/m 。/w 
因/p 种种/q 原因/n ，/w 该案/r 多年/mq 未/d [执行/v 到位/vi]/nz 。/w 2012年/t ，/w 市/n 中级法院/nis 将/d 该案/r 指定/v 由/p [江汉区/ns 法院/nis]/nt 执行/v 。/w [江汉区/ns 法院/nis]/nt 经/p 调查/vn 走访/v ，/w 发现/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 名下/n 无可/d 执行/v 财产/n 。/w 为/p 寻找/v 执行/vn 突破口/n ，/w 法院/nis 查证/v ：/w 该/rz [资产/n 管理/vn]/nz 中心/nis 由/p 某/rz [街道/ns 办事处/nis]/nt 接管/v 。/w 法官/nnt 先后/d [数十/m 次/qv]/mq 电话/n 联系/v 该/rz 街道/ns 负责人/nnt ，/w [12/m 次/qv]/mq 到/v 黄陂/ns 找/v 街道办/nis 有关/v 负责人/nnt ，/w 希望/v 街道/ns 出面/vi 偿还/v 欠款/n 。/w 
法官/nnt 全面分析/v 利弊/n ，/w 解释/v 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz ，/w 阐明/v [拒绝/v 履行/v]/nz 的/ude1 后果/n 。/w 去年/t 11月30日/t ，/w 在/p 法院/nis 主持/v 下/f ，/w 双方/n 达成/v 和解/vn 协议/n ：/w 街道办/nis 支付/v 张/q 冬/tg 成本/n 金/b 及/cc 利息/n 共计/v [36/m 万元/q]/mq 。/w 
1月20日/t ，/w 得知/v 被/pbei 拖欠/v 了/ule 18年/t 的/ude1 工程款/nz 交到/v [江汉区/ns 法院/nis]/nt ，/w 张老汉/nz 连夜/d 制作/v 了/ule 一面/n 锦旗/n 。/w 昨日/t 一大/n 早/a ，/w 张老汉/nz 带着/vn 锦旗/n 来到/v [江汉区/ns 法院/nis]/nt 。/w “/w 18年/t 啊/y ，/w 我/rr 讨/v 薪/ng 都/d 讨/v 到/v 两腿/n 快/a 走/v 不/d 动/v 了/ule ，/w 还是/c 法官/nnt 给/p 力/n ！/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 昨日/t 全市/n 法院/nis 集中/v 向/p [6/m 起/vf]/mq 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 案件/n 的/ude1 [申请/v 执行/v]/nz 人/n 发放/v 了/ule 共计/v [154/m 万元/q]/mq 工资款/n ，/w 惠及/v 农民工/nnd 200余人/m 。/w （/w 记者/nnt 李亦中/nr 冯劲松/nr 通讯员/nnt 徐丹丹/nr 谌玲/nr ）/w 
