2014/m 武汉/ns 春运/n 志愿者/nnt 活动/vn 昨日/t 启动/v 。/w [656/m 名/q]/mq 志愿者/nnt 出现/v 在/p 武汉/ns 三/m 大火/n 车站/n 、/w 长途/b 客运站/nis 和/cc 重要/a 地铁/n 换乘站/nz ，/w 为/p 往来/vn 旅客/n 提供/v 购票/vn 引导/v 、/w 疏导/v 客流/n 、/w 问路/vi 咨询/vn 等/udeng 服务/vn 。/w 
据/p 组织/n 这次/r 活动/vn 的/ude1 [武汉市/ns 青年/n 志愿者/nnt 协会/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 这些/rz 志愿者/nnt 多数/a 是/vshi 大学生/nnt ，/w 也/d 有/vyou 部分/n 社会/n 爱心/n 人士/n 。/w 他们/rr 年龄/n 最大/gm 的/ude1 [45/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 小/a 的/ude1 [16/m 岁/qt]/mq 。/w 想/v 参与/vn 到/v 春运/n [志愿/n 服务/vn]/nz 中/f 的/ude1 市民/n 可/v 拨打/v 电话/n 85499912/m （/w [武汉/ns 青年/n 志愿者/nnt 协会/nis]/nt ）/w 、/w 51121599/m （/w [武汉/ns 铁路局/nis 团委/nis]/nt ）/w 报名/vi 。/w （/w 记者/nnt 胡雪璇/nr 通讯员/nnt 熊玲/nr ）/w 
