对/p 农村/n 违法/vn 使用/v [农业/n 用地/n]/nz 监管/vn 懈怠/a ，/w 形成/v [违法/vn 建筑/n]/nz 近/a 200余栋/m ，/w [87/m 亩/q]/mq 农田/n 被毁/vi ；/w 还/d 放任/v 违/vg 建/v 索贿/vi [25/m 万元/q]/mq 。/w 昨天/t 记者/nnt 获悉/v ，/w [北京市/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nto 昌平/ns 分局/nis 第五/m [国土/n 资源/n 管理所/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 国土/n [五/m 所/usuo]/mq ）/w 原/b 所长/nnt 蒲世赛/nr 因/p 犯/v 受贿罪/n 、/w [玩忽职守/vl 罪/n]/nz ，/w 一审/b 被/pbei [昌平/ns 法院/nis]/nt 判处/v 有期徒刑/n 11年/t 。/w 
法院/nis 认定/v 1/m 
对/p [违法/vn 建设/vn]/nz 迟迟/d 不/d 查/v 
法院/nis 认定/v ，/w 2008年10月/t 至/p 2010年11月/t 间/f ，/w 蒲世赛/nr 在/p 担任/v [昌平/ns 国土/n 分局/nis]/nt 第五/m [国土/n 资源/n 管理所/nis]/nt 所长/nnt 期间/f ，/w 在/p 对/p 昌平区/ns 崔村镇/ns 东崔村/ns 主任/nnt 郝某/nr 等/udeng 人/n ，/w 占用/v 东崔村/ns 北部/f 农用地/n 合作/vn 建设/v 住宅/n 的/ude1 查处/vn 过程/n 中/f ，/w 未/d 及时/ad 呈请/v 立案/vn 查处/v 、/w 委托/vn 测绘/vn 。/w 该/rz 项目/n 致使/v [87/m ./w 63/m 亩/q]/mq [基本/a 农田/n]/nz [土壤/n 耕作/vn]/nz 层/qv 破坏/v ，/w 种植/v 条件/n 严重/a 毁坏/v ，/w 难以/d 恢复/v 。/w 
