城建/n 攻坚/vn 计划/n 迈入/v [第三/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 将/d 迎来/v 一个/mq 丰收年/n 。/w 日前/t ，/w 我市/r 召开/v 的/ude1 全市/n [建设/vn 工作/vn 会议/n]/nz 透露/v ，/w 2014年/t 武汉/ns 将/d 竣工/vi [14/m 项/q]/mq 重大/a 工程/n 。/w 唐良智/nr 强调/v ，/w 要/v 牢固/a 树立/v 并/cc 落实/v “/w 城/n 为/p 民建/n 、/w 市/n 为/p 民享/nz ”/w 理念/n ，/w 按照/p 重/a 基础/n 、/w 重/a 民生/n 、/w 重/a 生态/n 、/w 重/a 文化/n 、/w 重/a 品质/n 的/ude1 要求/n ，/w 以/p “/w T/x +/w N/x ”/w 工作/vn 法/n 扎实/a 推进/vi 城建/n 攻坚/vn 计划/n ，/w “/w 把/pba 更多/ad 的/ude1 不便/an 留给/v 自己/rr ，/w 把/pba 更多/ad 的/ude1 方便/a 留给/v 市民/n ”/w 。/w 
去年/t 我市/r [城市/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 完成/v 投资/vn [1380/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 20%/m 。/w [轨道/n 交通/n]/nz 6/m 、/w 7/m 、/w [8/m 号/q]/mq 线/n 一期/b ，/w 三/m 阳/ag 路/n [长江/ns 隧道/n]/nz 等/udeng [18/m 项/q]/mq 城建/n 交通/n [重点/n 工程/n]/nz 开工/vi 建设/vn ；/w 武汉/ns 至/p 咸宁/ns [城际/b 铁路/n]/nz 、/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 一期/b 工程/n 、/w 长江/ns 大道/ns 一期/b 、/w [解放/v 大道/ns]/nz 下延/nz 线/n 示范/vn 段/q 、/w 八一路/nz [地下/s 通道/n]/nz 等/udeng [6/m 个/q]/mq 城建/n [重大/a 项目/n]/nz 竣工/vi 。/w 
今年/t 武汉/ns 城市/n 面貌/n 又/d 将/d 迎来/v 一次/mq 蝶变/nz 。/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 二期/b 将/d 建成/v ，/w [武汉/ns 三/m 镇/n]/nz 共/d 圆/v 地铁/n 梦/n ；/w [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 通车/vi ，/w 实现/v 城市/n 二/m 环线/n 贯通/vi 成/v 环/n ；/w 新/a 开工/vi 建设/v 沌口/nz [长江/ns 大桥/n]/nz 、/w 青山/n [长江/ns 大桥/n]/nz 、/w [杨泗/nr 港/n 长江/ns 大桥/n]/nz 、/w [天河/n 机场/nis]/nt [配套/vn 工程/n]/nz 、/w [轨道/n 交通/n]/nz [21/m 号/q]/mq 线/n 、/w [24/m 号/q]/mq 线/n 、/w [27/m 号/q]/mq 线/n 等/udeng [重点/n 工程/n]/nz 。/w 
细/a 处/n 着手/v ，/w 便民/vn 利民/v 。/w 今年/t 我市/r 将/d 针对/p 群众/n 反映/v 突出/a 的/ude1 交通/n 出行/vi 难/a 、/w 新建/v 小区/n [市政/n 设施/n]/nz 不/d 配套/vn 等/udeng 问题/n ，/w 制定/v 有效/a 的/ude1 [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 力争/v 当年/t 实施/v 、/w 当年/t 见效/a 。/w 全年/n 计划/n 投入/v [13/m 亿元/q]/mq 建设/vn [27/m 条/q]/mq [保障性/n 住房/n]/nz 配套/v 道路/n ；/w 打通/v [10/m 条/q]/mq 断头路/nz ，/w 建成/v 微循环/n 道路/n [30/m 条/q]/mq ；/w 为/p [81/m 条/q]/mq 没有/v 路灯/n 的/ude1 道路/n 安装/v 路灯/n ，/w 帮助/v [7/m 万/d 户/q]/mq 居民/n 报装/nz 天然气/n ；/w 新建/v 排水/vn 管网/n 、/w 污水/n 管网/n 各/rz [100/m 公里/q]/mq ；/w 新/a 开工/vi 保障房/nz 建设/vn 约/d [8/m 万/d 套/q]/mq 、/w 基本/a 建成/v 约/d [4/m ./w 8/m 万/d 套/q]/mq 、/w 分配/v 入住/vn 约/d [3/m ./w 5/m 万/d 套/q]/mq 。/w 
唐良智/nr 代表/nnt 市委/nis 市政府/n ，/w 向/p 全市/n 城建/n 战线/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 表示/v 感谢/vn 和/cc 敬意/n ，/w 勉励/v 大家/rr 继续/v 弘扬/v “/w 铁军/n ”/w 精神/n ，/w 倡导/v 雷厉风行/vl 作风/n ，/w [振奋/v 精神/n]/nz 、/w 真抓实干/vl ，/w 改革创新/v 、/w 破解/v 难题/n ，/w 打造/v 城建/n [精品/n 工程/n]/nz ，/w 刷新/v 武汉/ns 速度/n ，/w 展示/v 武汉/ns 力量/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 不能/v 总是/d 以/p “/w 今天/t 的/ude1 不便/an 是/vshi 为了/p 明天/t 的/ude1 方便/a ”/w 为/p 借口/n 消极/a 管理/v 工地/n ，/w 要/v 尽量/d 缩小/v 施工/vn 打围/nz 面积/n ，/w 宁可/d 自己/rr 麻烦/an 一点/mq ，/w 也/d 要/v 让/v 群众/n 方便/a 一点/mq 。/w 
市/n 领导/n 胡绪鹍/nr 、/w 黄克强/nr 、/w 张光清/nr 、/w 吴勇/nr ，/w [东湖/ns 高新区/nz]/nz 管委会/nis 主任/nnt 张文彤/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 郭胜伟/nr 与/cc 会/v 。/w （/w 记者/nnt 蔡木子/nr ）/w 
