记者/nnt 昨/tg 获悉/v ，/w 目前/t 正月初五/t 到/v 初九/t 期间/f 武汉/ns 到/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 地/ude2 机票/n 都/d 接近/v 全价/nz 。/w 
年前/t [天河/n 机场/nis]/nt 以/p 到达/v 客流/n 为主/vi ，/w 年/qt 后/f 以/p 出发/vi 客流/n 为主/vi 。/w [天河/n 机场/nis]/nt 预计/v ，/w 从/p 2月3日/t (/w 初四/t )/w 开始/v ，/w 北上广/nz 等/udeng 的/ude1 客流/n 将/d 发生/v 逆转/vn ，/w 届时/d 会/v 呈现/v 武汉/ns 出港/vn 航班/n 火爆/a 态势/n 。/w 据悉/v ，/w 初五/t 、/w 六/m 、/w 七/m ，/w 武汉/ns 至/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 襄樊/ns 价格/n 较高/ad ，/w 基本/a 都/d 在/p 九折/nz 以上/f ，/w 不少/m 甚至/d 是/vshi 全价/nz 。/w 如/v 初五/t 武汉/ns 飞/vi 北京/ns ，/w 最低/a 折扣/n 为/p [8/m ./w 9/m 折/vi]/mq ，/w 多个/mq 时段/n 为/p 全价/nz 。/w 初七/t 武汉/ns 飞/vi 广州/ns ，/w 经济舱/n 机票/n 较为/d 紧张/a 。/w （/w 记者/nnt 陈军/nr ）/w 
