最近/t 几天/mq ，/w 武汉/ns 在/p 夜间/n 低/a 气温/n 和/cc 白天/t 低/a 湿度/n 中/f 度过/v ，/w 白天/t 干燥/a 、/w 昼/tg 暖/a 夜寒/nz 预示/v 着/uzhe 天气/n 将/d 继续/v 晴朗/a 下去/vf ，/w 大家/rr 今年/t 很/d 可能会/nz 度过/v 一个/mq 没有/v 雨雪/n 打扰/v 的/ude1 除夕/t 。/w 
这个/rz 星期/n ，/w 武汉/ns 频繁/a 遭遇/v 夜间/n 极端/n 低温/n ，/w 21日/t 、/w 22日/t 的/ude1 [最低/a 气温/n]/nz 分别/d 是/vshi -/w [4/m ./w 9/m ℃/w]/mq 和/cc -/w [4/m ./w 7/m ℃/w]/mq ，/w 是/vshi [今年/t 以来/f]/nz 气温/n 低值/nz 的/ude1 冠亚军/n ，/w 昨天/t 最/d 低温/n 也/d 在/p -/w [4/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 在/p 没有/v 强/a 冷空气/n 、/w 风/n 也/d 不大/d 的/ude1 情况下/nz ，/w 武汉/ns 出现/v 如此/rzv 低温/n ，/w 与/cc 在/p 高空/s 西北/ns 气流/n 的/ude1 控制/vn 下/f ，/w 江城/ns 遭遇/v 少见/a 的/ude1 干燥/a 天气/n 、/w 夜间/n 地面/n 热量/n 很容易/nz 流失/vn 有关/vn 。/w 
气象专家/nnd 分析/vn 说/v ，/w 1月/t 下旬/t 武汉/ns 基本/a 没有/v 阴雨/n ，/w 明天/t [最高/a 气温/n]/nz 有望/v 冲/v 到/v [19/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w [最低/a 气温/n]/nz 也/d 将/d 重回/v [0/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 明明/d 是/vshi 在/p 寒冬腊月/n ，/w 午后/t 却/d 有/vyou 初春/t 的/ude1 温暖/an ，/w 而/cc 这种/r 天气/n 有望/v 一直/d 延续/v 到/v 除夕/t 。/w 
不过/c 气象专家/nnd 表示/v ，/w 现在/t 看/v 除夕/t 天气/n 还/d 属于/v [中期/f 预报/vn]/nz ，/w 有/vyou 一定/b 不确定性/gm ，/w 大家/rr 想/v 了解/vn 除夕/t 、/w [春节/t 假期/t]/nz 的/ude1 具体/a 天气/n ，/w 还/d 请/v 关注/vn [气象/n 部门/n]/nz 的/ude1 最新/a 预报/vn 。/w 
预计/v 今天/t 武汉/ns 多/a 云/vg 到/v 晴天/n ，/w 气温/n -/w [2/m ℃/w]/mq —/w [17/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 25%-85%/m ，/w 偏/d 东风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq 。/w [明天/t 晴天/n]/nz 到/v 多/a 云/vg ，/w 气温/n [1/m ℃/w]/mq —/w [19/m ℃/w]/mq 。/w 后天/n 晴天/n 到/v 多/a 云/vg ，/w 气温/n [5/m ℃/w]/mq —/w [16/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 符樱/nr 通讯员/nnt 赵昭炘/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
