20万/m 公众/n [发表/v 意见/n]/nz 、/w 700多名/m 人大代表/nnt 提出/v 建议/n 、/w 60多位/m 专家/nnt 研究/vn 论证/vn 、/w [20/m 多次/mq]/mq 较大/d 修改/v 、/w [4/m 次/qv]/mq 提请/v 审议/vn …/w …/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 荆楚/nz 万众/n 热/a 盼/v 的/ude1 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 在/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕/vi 大会/n 上/f 获/v 高票/nz 通过/p ，/w 将/d 于/p 今年/t 7月1日/t 实施/v 。/w 
省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 李鸿忠/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我省/n [首次/m 把/pba]/mq 关系/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 大局/n 、/w 人民/n [群众/n 普遍/ad 关注/v]/nz 的/ude1 重大/a 立法/vn 事项/n ，/w 提请/v 省/n [人民/n 代表大会/n]/nis 会议/n 审议/v 通过/p ，/w 具有/v 重大/a [战略/n 意义/n]/nz 。/w 
湖北/ns “/w 优于/v 水/n ”/w ：/w 长江/ns 汉江/ns 交汇/v ，/w 千湖/nz 万/m 河/n 纵横/v ；/w 湖北/ns 也/d “/w 忧/ng 于/p 水/n ”/w ：/w 各类/r 污水/n 排放/vn ，/w 造成/v 水质/n 下降/vi ，/w 重点/n 监测/vn 的/ude1 湖泊/n 中/f 有/vyou 一半/m 的/ude1 水质/n 已/d 沦为/v [四/m 类/q]/mq 以下/f 。/w 
让/v “/w 千湖/nz 之/uzhi 省/n ”/w 碧/ag 水长流/nz ，/w 是/vshi 荆楚/nz 民众/n 的/ude1 共同/d 心声/n 。/w 为此/bl ，/w 省/n 人大常委会/nis 2012年初/t 启动/v [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 立法/vn 工作/vn ，/w 并/cc 决定/v 将/d 该/rz 条例/n 立法/vn 提请/v 省/n [人民/n 代表大会/n]/nis 会议/n 审议/v 。/w 
