近日/t ，/w 河北省/ns 对/p [一/d 处/n]/mq 打着/v “/w 农业/n 大棚/n ”/w 旗号/n 对外/vn 出售/v 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz 项目/n —/w —/w [栾城县/ns 石门/ns 公社/nis]/nt 休闲/vn 观光园/nz 进行/vn 查处/v ，/w 并/cc 强制/vd 拆除/v 。/w 据/p [河北省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 这/rzv 是/vshi 河北省/ns 首次/m 公开/ad 强制/vd 拆除/v 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz 项目/n 。/w 
7月28日/t ，/w [石家庄市/ns 润/v 珊/ng 农业/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 未经/d 批准/v ，/w 与/cc 栾城县/ns 大营村/ns 部分/n 村民/n 签订/v [租赁/vn 协议/n]/nz ，/w 租用/v 大营村/ns [62/m ./w 35/m 亩/q]/mq 土地/n 建设/v [石门/ns 公社/nis]/nt 休闲/vn 观光园/nz 项目/n 。/w 
至/p 12月9日/t ，/w 除/p 种/q 有/vyou 农作物/n 的/ude1 大棚/n 外/f ，/w [37/m 座/q]/mq 看护/v 房/n 已/d 被/pbei 全部/m 拆除/v 。/w 由于/p [润/v 珊/ng 公司/nis]/nt [违法/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz 违法/vn 占用/v 了/ule [11/m ./w 58/m 亩/q]/mq [基本/a 农田/n]/nz ，/w 12月2日/t ，/w [栾城县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 以/p [润/v 珊/ng 公司/nis]/nt 涉嫌/v 破坏/vn 耕地/n 犯罪/vn ，/w 已/d 将/d 该案/r 移送/v [公安/n 机关/n]/nz 。/w (/w 赵建/nr )/w 
