1月22日/t ，/w 石家庄/ns 客运段/n 派/v 班/n 室内/s ，/w 由/p 清一色/bl 小伙子/n 组成/v 的/ude1 高铁/nz 男子/n 乘务组/nis [准备/v 出发/vi]/nz 上车/v 。/w 据/p 石家庄/ns 客运段/n 介绍/v ，/w 高铁/nz 乘务员/nnd 一般/ad 都/d 为/p 女性/n ，/w 而/cc 该/rz 乘务组/nis 成员/nnt 全部/m 由/p 男士/n 组成/v ，/w 他们/rr 身高/n 在/p 1.78至1/m ./w [81/m 米/q]/mq 之间/f ，/w [平均/a 年龄/n]/nz [25/m 岁/qt]/mq ；/w 个/q 个/q 阳光/n 帅气/a ，/w 且/c 都会/n 针线活/n ，/w 为/p [北京/ns 铁路局/nis]/nto 首/q 个/q 高铁/nz 男子/n 乘务组/nis 。/w 图/n 为/p [女/b 乘务员/nnd]/nz 被高铁/nz 男子/n 乘务员/nnd 吸引/v 。/w 中新社/nt 发/v 翟羽佳/nr 摄/vg 
