全省/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 1月22日/t 在/p 石家庄/ns 召开/v 。/w 省委/nis 书记/nnt 周本顺/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 和/cc 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 坚持/v 党/n 对/p 政法/n 工作/vn 的/ude1 领导/n ，/w 全力/d 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an ，/w 打好/v 整治/vn 作风/n 和/cc 反对/v 腐败/an 攻坚战/n ，/w 从/p 制度/n 上/f 促进/v [公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 实现/vn ，/w 为/p 河北/ns 改革/vn 发展/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 省/n 政法委/nis 书记/nnt 张越/nr 作/v 工作报告/v ，/w 总结/v 2013年/t 工作/vn ，/w 就/d 今年/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 全省/n 政法/n 工作/vn 进行/vn 具体/a 部署/vn 。/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 马兰翠/nr ，/w 省政协/n 副主席/nnt 崔江水/nr ，/w 省/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 卫彦明/nr ，/w 省/n 检察院/nis 检察长/nnt 童建明/nr ，/w 省军区/n 副政委/nnt 李建斌/nr ，/w [武警/nnd 河北/ns 总队/nis]/nt 司令员/nnt 李志坚/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 副省长/nnt 杨汭/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
周本顺/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 是/vshi 河北/ns 发展/vn 经受/v 严峻/a 挑战/vn 、/w 取得/v 重要/a 成绩/n 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 政法/n 工作/vn 实现/v 新的/a 突破/v 、/w 迈出/v 新的/a 步伐/n 的/ude1 一年/mq 。/w 全省/n [政法/n 机关/n]/nz 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 忠实/a 履/vg 职/ng 尽责/a ，/w 锐意/d 改革创新/v ，/w 扎实/a 有效地/nz 推进/vi [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 以/p 推行/v “/w [四/m 个/q]/mq 覆盖/v ”/w 和/cc 网格化/gi 服务/vn 为/p 重点/n ，/w 积极/ad 推进/vi [社会/n 治理/vn 创新/vi]/nz ；/w 以/p 开展/v 打击/vn “/w [两/q 抢/v 一/d 盗/vg]/nz ”/w 和/cc “/w [餐桌/n 保卫战/nz]/nz ”/w 为/p 突破口/n ，/w 解决/v [人民/n 群众/n]/nz 反映/v 强烈/a 的/ude1 突出/a 问题/n ；/w 以/p 深化/v [涉/vg 法/n 涉/vg 诉/vg]/nz 信访/n 、/w 劳教/vn 制度/n 、/w [户籍/n 制度/n]/nz 、/w 司法/n 权力/n [运行/vn 机制/n]/nz 改革/vn 为/p 着力点/n ，/w 促进/v 严格/ad 执法/vn 、/w [公正/a 司法/n]/nz ；/w 以/p 开展/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 着力/vd 抓好/v 正/d 风/n 肃/vg 纪/ng 、/w 提/v 质/ng 提/v 效/ng 工作/vn ，/w 政法/n 队伍/n 建设/vn 得到/v 新的/a 加强/v 。/w 周本顺/nr 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 向/p 辛劳/an 工作/vn 在/p 全省/n 政法/n 战线/n 的/ude1 同志们/nz 表示/v 崇高/a 的/ude1 敬意/n 和/cc 亲切/a 的/ude1 慰问/vn 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w 要/v 坚持/v 党/n 对/p 政法/n 工作/vn 的/ude1 领导/n ，/w 始终保持/v 政治/n 清醒/a 和/cc 政治/n 自觉/a 。/w 在/p 政治/n 上/f ，/w 必须/d 自觉/a 与/cc 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 保持/v 高度/d 一致/a 。/w 这/rzv 是/vshi 坚持/v 党/n 对/p 政法/n 工作/vn 领导/n 最/d 根本/a 的/ude1 一条/mq 。/w 当前/t ，/w [政法/n 机关/n]/nz 一项/mq 重要/a 的/ude1 [政治/n 任务/n]/nz 就是/v 认真/ad 学好/v 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 系列/n 重要/a 讲话/n 特别/d 是/vshi 在/p 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 使/v 中央/n 决策/vn 部署/vn 在/p [政法/n 机关/n]/nz 不折不扣/vl 得到/v 落实/vn 。/w 在/p 思想/n 上/f ，/w 必须/d 坚守/v 政法/n 队伍/n 的/ude1 政治/n 灵魂/n 。/w 教育/vn 引导/v 广大/b 干警/n 经常/d 补/v “/w 钙/nf ”/w 强/a “/w 骨/ng ”/w ，/w 解决/v 好/a 世界观/n 、/w 人生观/n 、/w 价值观/n 这个/rz “/w 总开关/nz ”/w 问题/n ，/w 真正/d 信仰/v 共产主义/n 远大/a 理想/n ，/w 真正/d 对/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 做到/v “/w [三/m 个/q]/mq 自信/a ”/w ，/w 永葆/v 忠诚/a 于/p 党/n 、/w 忠诚/a 于/p 国家/n 、/w 忠诚/a 于/p 人民/n 、/w 忠诚/a 于/p 法律/n 的/ude1 政治/n 本色/n 。/w 在/p 工作/vn 上/f ，/w 必须/d [正确/a 处理/vn]/nz 党/n 的/ude1 政策/n 和/cc [国家/n 法律/n]/nz 、/w 党/n 的/ude1 领导/n 和/cc 确保/v 司法机关/nz 独立/a 公正/a [行使/v 职权/n]/nz 的/ude1 关系/n 。/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 必须/d 牢固/a 确立/v 法律/n 红线/n 不能/v 触碰/v 、/w 法律/n 底线/n 不能/v 逾越/v 的/ude1 观念/n ，/w 带头/vd 遵守/v 法律/n 、/w 带头/vd [依法/d 办事/vn]/nz 、/w 带头/vd 支持/v 司法机关/nz 的/ude1 工作/vn ，/w 不要/d 去/vf 行使/v 依法/d 不/d 该/rz 由/p 自己/rr 行使/v 的/ude1 权力/n 。/w 在/p 组织/n 上/f ，/w 必须/d [建立/v 健全/v]/nz 科学/n 有效/a 的/ude1 体制/n 机制/n 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 要/v 把/pba 政法/n 工作/vn 摆/v 在/p 突出/a 位置/n 来/vf 抓/v ，/w 不断/d 完善/v 和/cc 落实/v [党政/n 领导/n]/nnt 、/w 综治/vn 协调/v 、/w 社会/n 协同/vd 、/w [公众/n 参与/v]/nz 的/ude1 大/a 平安/a 格局/n ，/w 及时/ad 研究/vn 解决/v [重大/a 问题/n]/nz 。/w 在/p 行动/vn 上/f ，/w 必须/d 坚决/ad 听从/v 党/n 的/ude1 指挥/vn 。/w 要/v 有/vyou 强烈/a 的/ude1 政治/n 担当/v 意识/n 和/cc 铁/n 的/ude1 纪律/n 意识/n ，/w 面对/v 重大/a 的/ude1 政治/n 考验/vn ，/w 面对/v 重要/a 关头/n 和/cc [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 面对/v 急难/n 险/ng 重/a 任务/n ，/w 要/v 坚定/a 地/ude2 站/vi 在/p 党/n 和/cc 人民/n 的/ude1 立场/n 上/f ，/w 旗帜鲜明/vl ，/w 敢于/v 担当/v ，/w 一切/rz 听从/v 党/n 的/ude1 指挥/vn ，/w 冲/v 在/p 斗争/vn 第一线/n ，/w 确保/v 决战/vn 决胜/vi 。/w 
