Kay/x (/w 谢安琪/nr )/w 在/p 内地/n 略/d 有名气/nz ，/w 身价/n 不断/d 上升/vi 
记者/nnt 周一/t （/w 20日/t ）/w 到/v 位于/v [嘉兰/nz 中心/nis]/nz 的/ude1 “/w NuSkin/x ”/w 视察/v ，/w 发现/v 门面/n 光鲜/nz ，/w 产品/n 排列/v 整齐/a 
NuSkin/x 内地/n 官网/n “/w 温馨/a 提示/v ”/w ，/w 承诺/vn 配合/v [有关/vn 部门/n]/nz 核查/vn 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 早/a 前/f 有/vyou 指/v 直销/vn 公司/nis 入侵/v 娱乐圈/nz ，/w 林珊珊/nr 小/a 女儿/n 李怡/nr （/w 野人/n ）/w ，/w 更/d 被/pbei 拍/v 到/v 在/p 展销会/n 向/p 人/n 推销/v 价值/n 约/d 8千/m 的/ude1 “/w 回春/vi 机/ng ”/w ，/w 十分/d 卖力/a 地/ude2 哄/v 客人/n 买/v 东西/n 。/w 
野人/n 所属/n 的/ude1 [美国/nsf 上市/vn 公司/nis]/nt “/w NuSkin/x ”/w ，/w 在/p 港/n 已有/v 多年/mq 历史/n ，/w 产品/n 遍及/v 美容/vn 和/cc [健康/a 食品/n]/nz ，/w 原来/d 娱/vg 圈/qv 还有/v 多/a 位/q 明星/nnd 名人/n 会员/nnt ，/w 其中/rz 包括/v 最近/t 热论/nz “/w 老婆/n A/x 、/w B/x 餐/qv ”/w 的/ude1 赢家/n 谢安琪/nr 。/w 据知/nz 属/v [铜锣湾/nz 总部/nis]/nt 的/ude1 Kay/x ，/w 曾/d 向前/vi 同/p 门/n 师妹/n SuperGirls/x 、/w 欣/vg 宜/ag 和/cc 吴若希/nr 等/udeng 推介/v [美容/vn 食品/n]/nz 及/cc 美容/vn 机/ng ，/w 以/p 口碑/n 速销/nz ，/w 有时/d 月/n 入/v 近/a 30万/m ，/w 相当/d 阔气/a ！/w Kay/x 持家/vi 又/d 会/v 赚钱/v ，/w 不过/c 直销/v 公司/nis 近日/t 就/d 被/pbei 《/w 人民日报/nz 》/w 点名/v 批评/vn 涉嫌/v 传销/vn 、/w 洗脑/nz ，/w 股价/n 一度/d 大泻/nz ，/w Kay/x 小心/a 赚/v 外快/n 赚/v 出事/vn 了/ule 。/w 
直销/v 公司/nis 一向/d 于/p 坊间/nz 非常/d 流行/v ，/w 不过/c 由/p 美国/nsf 传入/v 的/ude1 “/w NuSkin/x ”/w ，/w 甚/dg 懂/v 玩/v [明星/nnd 效应/n]/nz ，/w 连/ulian 邱淑贞/nr 、/w 袁咏仪/nr 及/cc 胡杏儿/nr 等/udeng 亦/d 曾/d 被/pbei 拍/v 到/v 上/f “/w NuSkin/x ”/w 入货/nz ，/w 每次/r 起码/d 花/n [5/m 位数/n]/mq ，/w 而/cc 周海媚/nr 都/d 曾/d 在/p 微博/n 介绍/v 该/rz 产品/n 。/w 
