“/w 太/d 方便/a 了/ule ，/w 在/p 省城/n 住院/vn 也/d 能/v 当场/d 报销/v 医疗费/n 。/w ”/w 22日/t ，/w [湖北/ns 广水市/ns 恒/ag 泰/b 运输/vn 公司/nis]/nt 职工/nnt 朱木元/nr 在/p [武汉/ns 同济/nz 医院/nis]/nth 现场/s 报销/v 时/ng 连连/d 感叹/v 。/w 
去年/t 12月10日/t ，/w 广水市/ns 开通/v 了/ule [异地/n 就医/vi]/nz 结算/v 平台/n ，/w 将/d 医保/n 前台/n 结算/v 范围/n 扩大/v 到/v 全省/n 。/w 开通/v 后/f ，/w 患者/n 只需/v 携带/v [二/m 代/q 身份证/n]/nz 、/w 医保卡/nz 、/w 医/ng 保证/v ，/w 即可/v 到/v 该市/r 医保/n 部门/n 办理/v 转/v 外/f 诊治/v 手续/n ，/w 治疗/vn 结束/v 时/ng ，/w 可/v 在/p 就诊/vi 医院/nis 现场/s 报销/v 医疗/n 费用/n ，/w 免去/v 了/ule 费用/n 报销/v 来回/vn 奔波/vi 之/uzhi 苦/a 。/w 
[异地/n 就医/vi]/nz 结算/v 平台/n 开通/v 以来/f ，/w 该市/r 共/d 为/p [148/m 位/q]/mq 参/vg 保/v 患者/n 办理/v 了/ule 异地/n 在/p 院/n 结算/v 手续/n ，/w 其中/rz 为/p 已/d 治愈/v 出院/vn 的/ude1 [59/m 人/n]/mq 办理/v 了/ule 在/p 院/n 结算/vn ，/w [结算/vn 费用/n]/nz 达/v 110余万元/m 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 该市/r 已/d 与/cc [同济/nz 医院/nis]/nth 、/w [协和/nz 医院/nis]/nth 、/w [省/n 人民/n 医院/nis]/nz 等/udeng [18/m 家/q]/mq 在/p 汉/tg 大型/b 医院/nis [达成/v 协议/n]/nz ，/w 实现/v 了/ule [异地/n 就医/vi]/nz 即时/d 结算/vn ，/w 其他/rzv 医院/nis 正在/d 进一步/d 协调/v 当中/f 。/w （/w 记者/nnt 张真真/nr 、/w 通讯员/nnt 刘刚/nr 、/w 张大恩/nr ）/w 
