昨天/t ，/w 武汉/ns 富士康/nz [124/m 名/q]/mq [优秀/a 员工/n]/nz 领到/v 了/ule “/w 年终奖/n ”/w —/w —/w 住房/n 一套/mq 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 这批/r 商品房/n 位于/v [民族/n 大道/ns]/nz 与/cc 三/m 环线/n 交会/v 处/n ，/w 面积/n 从/p [88/m 平方米/q]/mq 到/v [128/m 平方米/q]/mq 不等/vi ，/w 市场/n 均价/nz [每/rz 平方米/q]/nz 在/p [7000/m 元/q]/mq 以上/f ；/w 员工/n 享有/v [房屋/n 产权/n]/nz 。/w 
为/p [优秀/a 人才/n]/nz 分房/vn ，/w 是/vshi 武汉/ns 富士康/nz 吸引/v 人才/n [留住/v 人才/n]/nz 的/ude1 一个/mq [重要/a 举措/n]/nz 。/w 首次/m 分房/vn 活动/vn 已/d 于/p 2012年10月份/t 成功/a 举办/v ，/w [71/m 名/q]/mq 员工/n 已经/d 顺利/ad 迁入/v 新居/n 。/w 
和/cc 首次/m 相比/vi ，/w 这次/r 分房/vn 将/d 对象/n 资格/n 由/p 课长/nnt 以上/f 下调/v 到/v 组长/nnt 以上/f ，/w 同时/c 增加/v 了/ule 人数/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 今年/t 武汉/ns 富士康/nz 将/d 进行/vn 产业/n 布局调整/v 和/cc 创新/vi 转型/vn ，/w 公司/nis 将/d 陆续/d 引进/v [平板/n 电脑/n]/nz 、/w 投影机/nz 、/w 可视电话/n 等/udeng 新型/b 产业/n 项目/n ，/w 改变/v 目前/t 主要/b 生产/v 台式机/nz 的/ude1 状况/n ，/w 并/cc 在/p 武汉/ns 设立/v 集团/nis 研发中心/nis ，/w 设立/v 高端/nz [科技/n 人才/n]/nz [培育/v 基地/nis]/nt ,/w 进而/c 建设/v 智能/n 数字化/vn 与/cc 光电子/n 产品/n 基地/nis ，/w 建立/v [高科技/n 产品/n]/nz [全/a 产业链/n]/nz 模式/n 。/w （/w 记者/nnt 裴道彰/nr 通讯员/nnt 杨烁/nr 董永/nr ）/w 
