[汇/v 强/a 快递/v 武汉/ns 分公司/nis]/nt 因/p [资金链/nz 断裂/vi]/nz ，/w 导致/v 近/a [百/m 名/q]/mq 工人/nnt 被/pbei 拖欠/v 2个月/t 的/ude1 工资/n ，/w 盼/v 着/uzhe 领/v 血汗钱/n 回家过年/v 的/ude1 工人/nnt 因此/c 关闭/v 了/ule 公司/nis 的/ude1 仓库/n ，/w 扣留/v 了/ule 近/a [2/m 万/d 件/q]/mq 包裹/n 。/w 昨日/t ，/w 在/p [东西湖/nz 区政府/n]/nt 的/ude1 及时/ad 介入/v 下/f ，/w 事情/n 得到/v [圆满/a 解决/v]/nz ，/w 所有/b 工人/nnt 都/d 领回/v 了/ule 被/pbei 拖欠/v 工资/n 。/w 不少/m 工人/nnt 当天/t 就/d 购买/v 了/ule 车票/n ，/w 踏上/v 归/v 家/q 的/ude1 路程/n 。/w 此外/c ，/w 被/pbei 扣留/v 的/ude1 [2/m 万/d 件/q]/mq 包裹/n 已/d 由/p 另外/c [7/m 家/q]/mq 快递公司/nis 领走/nz ，/w 将/d 于/p 今日/t 开始/v 派/v 件/q ，/w 预计/v 春节/t 前后/f 将/d 会/v 运送/vn 到位/vi 。/w 
投诉/vn 
[2/m 件/q]/mq 包裹/n 寄/v 了/ule [9/m 天/qt]/mq 没收/v 到/v 
胡先生/nr 住在/v 武昌/ns 南湖/ns ，/w 本月/r 11日/t ，/w 他/rr 通过/p 汇/v 强/a 快递/v 寄/v 了/ule [7/m 个/q]/mq 包裹/n 回/v 荆门/ns 。/w 几天后/nz ，/w 他/rr 陆续/d 收到/v 了/ule [5/m 件/q]/mq 包裹/n ，/w 但/c 有/vyou [2/m 件/q]/mq 直到/v 20日/t 仍/d 没有/v 收到/v 。/w “/w 寄/v 回家/vn 的/ude1 是/vshi [几/d 台/q]/mq 新/a 电脑/n 的/ude1 零件/n ，/w 没/d 送到/v 的/ude1 [2/m 件/q]/mq 包裹/n 里/f ，/w 分别/d 装/v 着/uzhe 键盘/n 和/cc 主机/n ，/w 价值/n [3000/m 元/q]/mq 左右/f 。/w ”/w 胡先生/nr 说/v ，/w 由于/p 没有/v 主机/n 与/cc 键盘/n ，/w 电脑/n 也/d 无法/v 使用/vn 。/w 焦急/a 的/ude1 他/rr 不停/v 地/ude2 在/p 汇/v 强/a 快递/v 的/ude1 官网/n 上/f 查询/v ，/w 物流/n 进程/n 显示/v 快递/vn 一直/d 还/d 在/p 武汉/ns [分拨/nz 中心/nis]/nz 。/w 
之后/f ，/w 他/rr 通过/p 网上/s 得知/v ，/w 汇/v 强/a 快递/v 位于/v 杭州/ns 的/ude1 总部/nis 遭遇/v 货车司机/nnd 堵门/nz 讨/v 薪/ng ，/w 杭州/ns 总部/nis 因此/c 积压/v 了/ule 上/f [万/d 件/q]/mq 货物/n 。/w 
