22日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 王国生/nr 参加/v 了/ule 宜昌/ns 、/w 荆州/ns 代表团/n 审议/v 。/w 
在/p 宜昌/ns 代表团/n ，/w 马旭明/nr 、/w 李志英/nr 、/w 张曙光/nr 、/w 刘兴红/nr 、/w 卢斌/nr 、/w 李杰/nr 、/w 谭少华/nr 等/udeng 代表/nnt 纷纷/d 发言/vi ，/w 就/d 三峡/ns 翻/v 坝/n [物流/n 体系/n]/nz 建设/vn 、/w 加强/v [农村/n 教育/vn]/nz 和/cc [医疗/n 卫生/an]/nz 工作/vn 、/w 做好/v 农村/n 小型/b [水利/n 设施/n]/nz 管理/vn 和/cc 维护/v 等/udeng 提出/v 了/ule [意见/n 建议/n]/nz 。/w 王国生/nr 听取/v 发言/vn 后/f 说/v ，/w 宜昌/ns 在/p “/w [一/d 元/q]/mq 多层次/n ”/w 战略/n 体系/n 中/f [肩负/v 重任/n]/nz ，/w 过去/vf 一年/mq 在/p 产业/n 发展/vn 、/w 项目/n 推进/vi 、/w [城市/n 建设/vn]/nz 、/w 社会/n 管理/vn 等/udeng 方面/n 取得/v 了/ule 较好/d 进展/vn ，/w 内/f 生/v 发展/vn 动力/n 和/cc 对外开放/vl 水平/n 不断/d 提升/v 。/w 当前/t ，/w 宜昌/ns 正处于/v 转型/vn 发展/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 通过/p 这次/r 人代会/nis ，/w 要/v 进一步/d [统一/vn 思想/n]/nz ，/w [凝聚/v 共识/n]/nz ，/w 增强/v 信心/n ，/w 形成/v 加快/vn 发展/vn 的/ude1 强大/a 动力/n 。/w 要/v 把/pba 认识/v 统一/vn 到/v 转型/vn 升级/vi 上来/vf ，/w 沿海地区/s 的/ude1 发展/vn [实践/vn 证明/v]/nz ，/w 转型/vn 升级/vi 是/vshi 唯一/b 出路/n ，/w 早/a 转/v 早/a 主动/ad ，/w 不/d 转/v 则/d 被动/a 。/w 要/v 把/pba 认识/v 统一/vn 到/v “/w 竞进/nz 提/v 质/ng ，/w 升级/vi 增效/v ”/w 的/ude1 总/b 要求/n 上来/vf ，/w 主动/ad 适应/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 新形势/nz ，/w 顺应/v [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 上/f [美好/a 生活/vn]/nz 的/ude1 新/a 期待/v ，/w 把/pba 宜昌/ns [经济/n 社会/n]/nz 长远/a 发展/vn 的/ude1 基础/n 打/v 牢/a 夯实/v 。/w 要/v 坚持/v “/w 不/d 松气/v 、/w 不/d 泄气/vi 、/w 憋/v 足/a 一口气/d ”/w ，/w 增强/v 克难/nz 奋进/vi 的/ude1 勇气/n ，/w 用/p 改革创新/v 的/ude1 办法/n 破解/v 发展/vn 中/f 的/ude1 难题/n ，/w 努力/ad [开创/v 新局面/nz]/nz 。/w 
在/p 荆州/ns 代表团/n ，/w 李新华/nr 、/w 李建明/nr 、/w 谢松柏/nr 、/w 邓继涛/nr 、/w 万玲玲/nr 、/w 杨志成/nr 等/udeng 代表/nnt ，/w 围绕/v [江汉/ns 运河/n]/nz [生态/n 文化/n]/nz 旅游/vn 城镇/n 带/v 建设/vn 、/w 发展/v [生态/n 农业/n]/nz 提高/v [农业/n 生产/vn]/nz 率/v 、/w 实施/v 最/d 严格/ad 的/ude1 [水资源/n 保护/vn]/nz 等/udeng 纷纷/d 发言/vi 。/w 
王国生/nr 说/v ，/w 荆州/ns 有/vyou 沃野千里/nz 的/ude1 大平原/nz ，/w 有/vyou 底蕴/n 深厚/a 的/ude1 大/a 文化/n ，/w 形成/v 了/ule 加快/v 发展/vn 的/ude1 大气/n 场/qv ，/w 随着/p 交通/n 基础设施/gi 的/ude1 进一步/d 改善/v ，/w 又/d 有/vyou 了/ule 接/v 南/b 连/ulian 北/f 的/ude1 大通道/n 。/w 荆州/ns 发展/vn 的/ude1 基础/n 好/a 、/w 机遇/n 好/a ，/w 正/d 处在/v 蓄势/v 腾飞/vn 的/ude1 阶段/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 希望/v 荆州/ns 珍惜/v 来之不易/vl 的/ude1 机遇/n ，/w 把握/v 发展/vn 的/ude1 阶段性/n 特征/n ，/w 在/p 日趋/d 激烈/a 的/ude1 区域/n 竞争/vn 中/f ，/w 更加/d 注重/v 转型/vn 发展/vn 、/w [内涵/n 式/k 发展/vn]/nz ，/w 向/p 改革/vn 要/v 红利/n ，/w 在/p 市场/n 中/f 找/v 办法/n ，/w 攻/v 改革/vn 之/uzhi 坚/ng ，/w 克/q 转型/vn 之/uzhi 难/a ，/w 用/p 改革创新/v 激发/vn 加快/v 发展/vn 的/ude1 强大/a 动力/n 。/w （/w 记者/nnt 蔡朝阳/nr ）/w 
