据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 报道/v ，/w 香港/ns 发生/v “/w 汤唯/nr 式/k ”/w 电话/n 骗案/nz 。/w 一名/mq 老妇/n 月/n 前/f 接获/v 自称/v 内地/n 公安/n 打/v 来/vf 的/ude1 电话/n ，/w 指/v 其/rz 干犯/nz 罪行/n ，/w 要求/n 支付/v 港币/n [30/m 万元/q]/mq ，/w 事主/n 初/f 时/ng 不知/v 有/vyou 诈/v 照办/vi ，/w 岂/d 料/n 骗徒/nz [食/v 髓/n 知/v 味/ng]/nz ，/w 再/d 来电/n 要求/n 多付/v [38/m 万元/q]/mq ，/w 终/d 令/v 女/b 事主/n 生疑/vi 报警/vn 求助/v ，/w 警方/n 列/v 作/v “/w 诈骗/vn ”/w 案/ng 调查/vn 。/w 
“/w 假/a 公安/n ”/w 再/d 来电/n 要/v 38万/m 终/d 起疑/v 
遇/v 骗/vn 女/b 事/n 主姓/nz 林/ng (/w [66/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 居住/v 上/f 水/n ，/w 报称/nz 过去/vf 已/d [两/q 度/qv]/mq 依/v 骗徒/nz 指示/n 存款/n 共/d [30/m 万/d 港元/q]/mq 。/w 消息/n 称/v ，/w 林/ng 去年/t 12月/t 上旬/t 接获/v [陌生/a 男子/n]/nz 来电/n ，/w 对方/n 自/p 称为/v 内地/n 执法/vn 人员/n ，/w 指/v 她/rr 涉嫌/v 干犯/nz 罪行/n ，/w 要求/n 她/rr 支付/v 港币/n [30/m 万元/q]/mq 。/w 
林姓/nz 妇人/n 信以为真/nz ，/w 遂/d 于/p 12月/t 中旬/t 在/p 上/f 水新丰/nr 路/n [61/m 号/q]/mq 一间/mq 银行/nis ，/w 分/qt [2/m 次/qv]/mq 将/d 港币/n [10/m 万元/q]/mq 及/cc 港币/n [20/m 万元/q]/mq 转账/vn 至/p 一个/mq 内地/n 户口/n 。/w 
林/ng 其后/f 多次/mq 接获/v 同一/b 男子/n 来电/n ，/w 要求/n 她/rr 再/d 支付/v 港币/n [38/m 万元/q]/mq 。/w 22日/t 上午/t 11时21分/t ，/w 当/p 林/ng 到/v 同一/b 银行/nis 拟/v 办理/vn 转账/vn 时/ng 终/d 觉得/v 事/n 有/vyou 可疑/a ，/w 遂/d 报警/vn 求助/v 。/w 
知名/a 女星/nnd 汤唯/nr ，/w 早/a 前/f 亦/d 误/v 堕/v “/w 假/a 公安/n ”/w 电话/n 骗案/nz ，/w 损失/n [21/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 据/p 内地/n [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 本月/r 11日/t ，/w 正在/d 上海/ns 拍片/vi 的/ude1 汤唯/nr 突/vg 接获/v 自称/v “/w [上海市/ns 公安局/nis]/nto ”/w 的/ude1 电话/n ，/w 直指/v 她/rr 的/ude1 存款/n 有/vyou 问题/n ，/w 如/v 想/v 避免/v 刑责/nz ，/w 必须/d 将/d 钱/n 存入/v “/w 警方/n ”/w 的/ude1 户口/n 。/w 汤唯/nr 没有/v 起疑/v ，/w 按/p 指示/n 到/v 银行/nis 将/d 钱/n 转账/vn 入/v 有关/vn 户口/n ，/w 事后/f 才/d 发觉/v 上当/vi 报警/vn 。/w 
