[湖北/ns 日报/n]/nz 讯/ng 图/n 为/p ：/w 闭幕/vi 大会/n 会场/n 。/w （/w 记者/nnt 杨平/nr 摄/vg ）/w 
[大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 召集人/nnt 李鸿忠/nr 主持/v 闭幕/vn 大会/n 。/w 闭幕/vi 大会/n 执行主席/nnt 李鸿忠/nr 、/w 张昌尔/nr 、/w 李春明/nr 、/w 田承忠/nr 、/w 赵斌/nr 、/w 周洪宇/nr 、/w 王玲/nr 、/w 王建鸣/nr 、/w 乔余堂/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
下午/t 3时/t ，/w 李鸿忠/nr 宣布/v 大会/n 开始/v 。/w 本次/r 大会/n 应/v 到/v 代表/nnt [732/m 人/n]/mq ，/w 因/p 病因/n 事/n 请假/vi [46/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [686/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
