昨日/t ，/w 大学生/nnt 陈旭/nr 劫持/v 医生/nnt 案/ng 在/p 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 二审/b 。/w 一审/b 中/f 被/pbei 以/p 绑架罪/nz 判处/v 的/ude1 陈旭/nr ，/w 二审/b 中/f 坚持/v 认为/v 对/p 其/rz 量刑/vi 过重/v ，/w 其/rz 辩护律师/nnt 也/d 坚持/v 认为/v 陈旭/nr 行为/n 属于/v 寻衅/vn 滋事/vi 或者/c [非法/b 拘禁/v]/nz 。/w 
昨日/t 二审/b ，/w 陈旭/nr 的/ude1 辩护律师/nnt 增加/v 了/ule 一位/mq ，/w 是/vshi [华中/ns 师范大学/nis]/ntu 退休/v 法学/n 教授/nnt 朱斌/nr 。/w 但/c 此次/rz 辩护/vn 方/q 依然/d 没有/v 增加/vn 新的/a 证据/n 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 陈旭/nr 透露/v 了/ule 一些/mq 新的/a 案情/n 细节/n 。/w 陈旭/nr 称/v ，/w 他/rr 刚/d 挟持/v 女医生/nz 的/ude1 时候/n ，/w 医生/nnt 让/v 他/rr 趁/p 民警/nnt 还没来/nz 赶快/d 跑/v ，/w 但/c 他/rr 没有/v 这样/rzv 做/v ，/w 并/cc 告诉/v 医生/nnt ，/w 不会/v 伤害/vn 她/rr 。/w 陈旭/nr 还/d 称/v ，/w 挟持/v 过程/n 中/f ，/w 他/rr 多次/mq 跟/p 医生/nnt 说/v 过/uguo ，/w 让/v 医生/nnt 放心/v ，/w 不会/v 伤害/vn 她/rr ；/w 并/cc 让/v 旁边/f 的/ude1 人/n 去/vf 报警/vn 。/w 
检/ng 方/q 指控/v 的/ude1 内容/n 与/cc 一审/b 没有/v 区别/n 。/w 
陈旭/nr 的/ude1 辩护律师/nnt 也/d 与/cc 一审/b 一样/uyy ，/w 坚持/v 认为/v 陈旭/nr 的/ude1 行为/n 不/d 构成/v 绑架罪/nz ，/w 属于/v 寻衅/vn 滋事/vi 或者/c [非法/b 拘禁/v]/nz 。/w 
朱斌/nr 教授/nnt 则/d 全面/ad 否认/v 了/ule 检/ng 方/q 指控/v 。/w 他/rr 将/d 该案/r 分为/v [四/m 个/q]/mq 阶段/n ：/w 第一/m 阶段/n 是/vshi [交通/n 肇事/vn]/nz ，/w 属于/v [民事/b 纠纷/n]/nz ；/w 第二/m 阶段/n 是/vshi 持刀/nz 刺/v 人/n ，/w 属于/v [假想/b 防卫/vn]/nz ；/w 第三/m 阶段/n 是/vshi 挟持/v 医生/nnt ，/w 属于/v [紧急/a 避险/v]/nz ；/w 第四/m 阶段/n 是/vshi 警察/nnt 来/vf 后/f 妨碍/v 其/rz [执行/v 公务/n]/nz 。/w 他/rr 认为/v ，/w 陈旭/nr 违法/vn 情节/n 最/d 严重/a 的/ude1 应该/v 是/vshi 第四/m 阶段/n ，/w 即/v 妨碍/vn [执行/v 公务/n]/nz 。/w 
法院/nis 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w （/w 记者/nnt 李亦中/nr ）/w 
