1月21日/t ，/w 舞龙/v 表演者/nnd 在/p 澳大利亚/nsf [悉尼/ns 海港/n 大桥/n]/nz 上/f 表演/vn 。/w 新华社/nt 发/v 
当日/t ，/w 由/p 当地/s 华人/n 团体/n 精心/ad 准备/v 的/ude1 [中国/ns 传统/n]/nz 舞龙/v 亮相/vn [悉尼/ns 海港/n 大桥/n]/nz ，/w 拉开/v 中国/ns 新年/t 庆祝/v 活动/vn 的/ude1 序幕/n 。/w 
