昨日/t ，/w [武汉/ns 理工大学/nis]/ntu 、/w [中/f 南/b 财经/n 政法/n 大学/nis]/ntu 、/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu （/w 武汉/ns ）/w 发布/v 了/ule [自主/vd 选拔/v]/nz 初审/vn 合格/vi 名单/n 。/w 加上/v [华中/ns 师范大学/nis]/ntu 和/cc [华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu ，/w 教育部/nt 在/p 汉/tg [5/m 所/usuo]/mq 高校/n 今年/t 都/d 把/pba [自主/vd 招生/vn]/nz 笔试/n 定/v 在/p 了/ule 同一/b 天/qt 。/w 据悉/v ，/w 上述/b 高校/n 今年/t 继续/v “/w 撞车/vi ”/w ，/w 是因为/c 适宜/v 安排/vn 考试/vn 的/ude1 周末/t 选择/v 余地/n 不大/d 。/w 
[武汉/ns 理工大学/nis]/ntu [自主/vd 招生/vn]/nz 笔试/n 时间/n 为/p 3月2日/t 上午/t 8时30分/t —/w 11时30分/t ；/w 学科/n 专项/b 测试/vn 的/ude1 形式/n 为/p 面试/vi ，/w 时间/n 为/p 当日/t 下午/t 。/w [中/f 南/b 财经/n 政法/n 大学/nis]/ntu [综合/vn 能力/n]/nz 测试/vn 为/p 同一/b 天/qt 上午/t 8时/t —/w 9时30分/t ；/w 学科/n 基础/n 测试/vn 紧接着/c 进行/vn ，/w 安排/v 在/p 上午/t 9时40分/t —/w 11时40分/t ；/w 面试/vi 安排/v 在/p 笔试/n 结束/v 后/f 一周/mq 内/f 。/w [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu （/w 武汉/ns ）/w 笔试/n 时间/n 为/p 同一/b 天/qt 下午/t 2时30分/t —/w 4时30分/t ；/w 面试/vi 时间/n 为/p 3月23日/t 。/w [华中/ns 师范大学/nis]/ntu 和/cc [华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 也/d 将/d 笔试/n 安排/v 在/p 同一/b 天/qt 。/w （/w 记者/nnt 李佳/nr ）/w 
