1月21日/t ，/w 张小明/nr （/w 中/f ）/w 挤/v 在/p 开往/vf [安家庄/nz 乡/n]/ns 的/ude1 小巴/n 上/f 。/w 新华社/nt 记者/nnt 詹彦/nr 摄/vg 
春节/t 临近/v ，/w 在/p [山西/ns 太原/ns]/ns 打工/vi 的/ude1 [41/m 岁/qt]/mq 临县/ns 农民工/nnd 张小明/nr 回家/vi 的/ude1 渴望/vn 越来越/d 强烈/a ，/w 身边/s 的/ude1 老乡/n 都/d 走/v 了/ule ，/w 张小明/nr 只能/v 干着急/vl ，/w 辛辛苦苦/z 干/v 了/ule 一年/mq 装修/v 刮墙/nz ，/w 赚/v 了/ule [52000/m 元/q]/mq ，/w 但/c 有/vyou 2万余元/m 的/ude1 尾款/nz 没拿到/nz ，/w 回家过年/v 还是/c 讨要/nz 工钱/n ？/w 让/v 张小明/nr 面临/v 两难/z 选择/v 。/w 
眼瞅/nz 着/uzhe “/w 小/a 年/qt ”/w 就要/d 到/v 了/ule ，/w 张小明/nr 考虑/v 再三/d 决定/v ：/w 有钱/a 没钱/vi ，/w 回家过年/v ，/w 老人/n 都/d 在家/vi 等/udeng 着/uzhe 呢/y ，/w 年/qt 后/f 再/d 要/v 吧/y 。/w 张小明/nr 规划/n 了/ule 自己/rr 的/ude1 回家/vn 路线/n ：/w 从/p 太原市/ns 乘坐/v [3/m 小时/n]/mq 的/ude1 火车/n 到达/v 吕梁市/ns ，/w 票价/n [25/m ./w 5/m 元/q]/mq ；/w 再/d 从/p 吕梁市/ns 转乘/v 客车/n 到达/v [临县/ns 三/m 交/v]/nz 镇/n ，/w 票价/n [15/m 元/q]/mq ；/w 随后/d 从/p 三交镇/ns 乘/v 小巴/n 到达/v [安家庄/nz 乡/n]/ns ，/w 票价/n [10/m 元/q]/mq ，/w 下车/vi 后/f 步行/vi [20/m 分钟/qt]/mq 到达/v [朱家/nz 沟/n 村/n]/ns 的/ude1 家中/s 。/w 这样/rzv 回家/vi 需要/v [50/m ./w 5/m 元/q]/mq ，/w 比/p 直接/ad 乘坐/v 大巴/n 回/v 临县/ns 便宜/a [44/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 
1月21日/t ，/w 张小明/nr 登上/v 太原/ns 开往/vf 吕梁/ns 的/ude1 列车/n ，/w 下车/vi 后/f 马不停蹄/vl 地/ude2 转车/vi 、/w 步行/vi ，/w 终于/d 回到/v [黄土/n 高原/n]/nz 上/f 的/ude1 临县/ns [安家庄/nz 乡/n]/ns [朱家/nz 沟/n 村/n]/ns 的/ude1 家中/s ，/w 见到/v 久别/v 的/ude1 父母/n 和/cc 亲人/n 。/w 
“/w 有钱/a 没钱/vi ，/w 回家过年/v ，/w 在/p 外/f 忙碌/a 了/ule 一年/mq 就/d 想/v [回家/vi 看看/v]/nz 。/w ”/w 张小明/nr 说/v ：/w “/w 爸妈/n 都/d 老/a 了/ule ，/w 回来/v 帮/v 他们/rr 干/v 干活/vi ，/w 陪/v 他们/rr 说/v 会儿/qt 话/n ，/w 一起/s 过/uguo 个/q 团圆年/n ，/w 我/rr 就/d 觉得/v 挺/d 幸福/a 的/ude1 。/w ”/w 
