港/n 媒/ng ：/w 谢安琪/nr 等/udeng 众/ag 港星/nz 涉嫌/v 传销/vn 洗脑/nz 
英皇/nz 歌手/nnt 谢安琪/nr 在/p 内地/n 略/d 有名气/nz ，/w 身价/n 不断/d 上升/vi ，/w 现在/t 还/d 懂得/v 做/v 直销/vn 赚钱/v 。/w 
记者/nnt 20日/t 到/v 位于/v [嘉兰/nz 中心/nis]/nz 的/ude1 “/w NuSkin/x ”/w 视察/v ，/w 发现/v 门面/n 光鲜/nz ，/w 产品/n 排列/v 整齐/a 。/w 记者/nnt 想问/nz 是否/v 经常/d 有/vyou 明星/nnd 光顾/v ，/w 职员/nnt 以/p 私隐/nz 为/p 由/p 拒绝/v 回应/vn ，/w 但/c 就/d “/w 不知不觉/dl ”/w 爆/v 了/ule 周海媚/nr 同/p 蔡淇俊/nr 都/d 有/vyou 来/vf 买/v 过/uguo 。/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 早/a 前/f 有/vyou 指/v 直销/vn 公司/nis 入侵/v 娱乐圈/nz ，/w 林珊珊/nr 小/a 女儿/n 李怡/nr ，/w 更/d 被/pbei 拍/v 到/v 在/p 展销会/n 向/p 人/n 推销/v 价值/n 约/d 8千/m 的/ude1 “/w 回春/vi 机/ng ”/w ，/w 十分/d 卖力/a 地/ude2 哄/v 客人/n 买/v 东西/n 。/w 
