据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 突如其来/bl 的/ude1 一场/mq 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 大火/n 刺痛/nhd 了/ule [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 内心/n 。/w [迪庆州/ns 政府/nis]/nto 网/n [最新/a 消息/n]/nz 说/v ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 过火/a 面积/n 达/v [98/m ./w 56/m 亩/q]/mq ，/w 占/v 古城/n 核心/n 保护区/n 面积/n 的/ude1 17.81%/m 。/w 古城/n 保护/vn 的/ude1 种种/q 缺失/n 发人深省/vl 。/w 
正/d 因为/c 此/rzs ，/w 在/p 正在/d 召开/v 的/ude1 云南省/ns 两/m 会上/n ，/w 古城/n 保护/v 问题/n 成为/v 代表/nnt 委员/nnt 们/k 关注/v 的/ude1 [热点/n 话题/n]/nz 。/w [大理/ns 州委/nis]/nto 书记/nnt 梁志敏/nr 透露/v ，/w 今年/t 考虑/v 征收/vn 古城/n 维护/v 费/n 来/vf 保障/v 古城/n 安全/an 。/w 那么/c ，/w 这笔/r 费用/n 向/p 谁/ry 收/v ？/w 怎么/ryv 收/v ？/w 又/d [怎样/ryv 才能/n]/nz 保证/v 用/p 在/p 刀刃/n 上/f 呢/y ？/w 
[大理/ns 州委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 州长/nnt 何华/nr 表示/v ，/w 是否/v 收费/vn 还/d 在/p 调研/vn 论证/vn 。/w 他/rr 认为/v ：/w [丽江/ns 古城/n]/ns 收取/v 了/ule 维护/v 费/n ，/w 所以/c 古城/n 内/f 一些/mq 建设/vn 比较/d 完善/v ，/w [大理/ns 古城/n]/nz 的/ude1 投入/vn 有限/a ，/w 差距/n 很大/d 。/w 
何华/nr ：/w 几年来/qt 我们/rr 投入/v 了/ule 两千多万/m 在/p 古城/n 上/f ，/w 但是/c 和/cc 古城/n 的/ude1 需要/vn 相比/vi ，/w 微乎其微/vl ，/w 完全/ad 靠/v 政府/nis 的/ude1 财力/n 很难/d 以/p 得到/v 足够/vn 的/ude1 保障/vn ，/w 因为/c 正在/d 调研/vn 嘛/y ，/w 内容/n 就/d 包括/v 收/v 还是/c 不/d 收/v ，/w 如果/c 要/v 收/v ，/w 怎么/ryv 收/v ，/w 收到/v 什么/ry 范围/n ，/w 这些/rz 都/d 还/d 没有/v 定论/n ，/w 下/f 一步/mq 我们/rr 结合/v 调研/vn 再/d 进一步/d 确定/v 。/w 
独克宗/nz 、/w 大理/ns 、/w [丽江/ns 古城/n]/ns 都/d 是/vshi 以/p 木质/n 结构/n 为主/vi ，/w 一户/mq 挨/v 一户/mq ，/w 一片/mq 连/ulian 一片/mq ，/w 正是/v 由于/p 这样/rzv 的/ude1 结构/n 特点/n ，/w 古城/n 内/f 很多/m 地方/n 大型/b 消防车/n 都/d 进/vf 不/d 去/vf 。/w [大理/ns 州委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 州长/nnt 何华/nr 表示/v ，/w 大理州/ns 的/ude1 [财政/n 投入/v]/nz 每年/r 都/d 有/vyou 一部分/m 用于/v 古城/n 维护/v ，/w 但/c 此次/rz 对/p 古城/n [2/m 万/d 多/a]/mq 民居/n 进行/vn [消防/b 安全/an]/nz 改造/vn ，/w 仍/d 需要/v 大笔/n 资金/n 。/w 由于/p 没有/v 收取/vn 古城/n 维护/v 费/n ，/w 这/rzv 让/v 维护/vn 古城/n 在/p 资金/n 保障/v 方面/n 有/vyou 一定/b 困难/an 。/w [大理/ns 古城/n]/nz 、/w 古镇/n 、/w 古村落/nz 繁多/a ，/w 安全/an 保护/vn 工作/vn 任务/n 繁重/a ，/w 目前/t 需要/v 解决/vn 的/ude1 是/vshi [消防/b 设施/n]/nz 供水/vn 水压/n 不够/a 、/w 电线/n 裸露/v 、/w [消防/b 设施/n]/nz 不够/a 等/udeng 问题/n 。/w 
何华/nr ：/w 我们/rr 不能/v 再/d 重蹈覆辙/vl 。/w 古城/n 的/ude1 消防/b 和/cc 新城/ns 的/ude1 消防/b 不是/c 一个/mq 概念/n ，/w 新城/ns 有些/rz 不/d 合适/a 的/ude1 我/rr 可以/v 拆/v 了/ule ，/w 满足/v 消防/b 的/ude1 需要/vn ；/w 古城/n 不行/a ，/w 你/rr 没有/v 办法/n 来/vf 改变/v 这个/rz 局面/n 。/w 整个/b 消防/b 还有/v 与/cc 消防/b 相关/vn 的/ude1 ，/w 比如/v 电网/n 入/v 地/ude2 ，/w 整个/b [配套/vn 设施/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 要求/n 更高/d ，/w 这/rzv 方面/n 需要/v 巨大/a 的/ude1 投入/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 目前/t 最/d 急迫/a 的/ude1 一个/mq 压力/n 。/w 另外/c 其他/rzv 方面/n ，/w 还/d 有人/r 跟/p 游客/n 的/ude1 不断/d 增加/v ，/w 对/p 古城/n [文物/n 古迹/n]/nz 的/ude1 的/ude1 保护/vn ，/w 古城/n 民居/n 的/ude1 保护/vn ，/w 如何/ryv 避免/v 它/rr 过度/d 的/ude1 商业化/vn 等等/udeng ，/w 都/d 给/p 我们/rr 提出/v 了/ule 很多/m 新的/a 要求/n 。/w 
征收/vn 维护/v 费/n 并/cc 不是/c 没有/v 先例/n ，/w 2001年/t ，/w [丽江/ns 古城/n]/ns 开始/v 向/p 游客/n 征收/v 古城/n 维护/v 费/n ，/w 为此/bl 后/f 当地/s 耗资/v 13亿/m 资金/n 进行/vn 的/ude1 环境/n 整治/vn 提供/v 了/ule 强有力/bl 的/ude1 资金/n 支撑/v 。/w 有/vyou 了/ule 丽江/ns 的/ude1 尝试/vn ，/w 2009年/t ，/w [云南省/ns 发改委/nis]/nto 、/w 财政厅/nis 曾/d 下发/v 通知/n ，/w 拟/v 对/p 进入/v [大理/ns 古城/n]/nz 的/ude1 游客/n 征收/vn 每人/r 每次/r [30/m 元/q]/mq 的/ude1 古城/n 维护/v 费/n ，/w 并/cc 打算/v 向/p 古城/n 重点/n 保护区/n 范围内/nz 从事/vi [生产/vn 经营/vn]/nz 、/w 旅游活动/v 的/ude1 单位/n 和/cc 个人/n 收取/v 费用/n 。/w [这个/rz 消息/n]/nz 一经/d 发布/v ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 几乎/d 一边倒/vi 地/ude2 评价/vn 这/rzv 是/vshi 竭泽而渔/vl ，/w 甚至/d 说/v 是/vshi 变相/vd 剥夺/v 了/ule 穷人/n 看风景/nz 的/ude1 权利/n 。/w 这/rzv 一/m 话题/n 也/d 就/d 就此/d 放下/v 。/w 
不过/c ，/w 到/v 了/ule 2013年/t ，/w 经/p 公示/n ，/w 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 成功/a 开始/v 向/p 游客/n 收取/v 每人/r 每次/r [30/m 元/q]/mq 的/ude1 古城/n 维护/v 费/n 。/w 这时/rzt 的/ude1 [社会/n 舆论/n]/nz 不再/d 是/vshi 一边倒/vi 的/ude1 状态/n ，/w 为/p 保护/v 古城/n 交/v 一笔/mq 不/d 多/a 的/ude1 费用/n ，/w 不再/d 像/v 以往/t 那么/c 让/v 人/n 难以/d 接受/v 了/ule 。/w 只是/d ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 后来/t 的/ude1 一把/mq 火/n 让/v 人们/n 内心/n 有/vyou 不少/m 顾虑/n ，/w 收/v 了/ule 钱/n ，/w 政府/nis 就/d 能/v 办好/vi 事/n 吗/y ？/w 中央台/n 记者/nnt 陈鸿燕/nr 采访/v 了/ule 部分/n 大理/ns 的/ude1 商户/n 和/cc 游客/n 。/w 
记者/nnt 采访/v 了/ule 在/p [大理/ns 古城/n]/nz 经营/v 珠宝/n 生意/n 的/ude1 雅致/a 珠宝店/n 老板/nnt 奚吉雄/nr ，/w 他/rr 认为/v 古城/n 维护/v 费/n 收得/nz 合理/a ，/w 用/p 得/ude3 正确/a ，/w 有/vyou 畅通/an 的/ude1 知情/vn 渠道/n ，/w 那么/c 人们/n 应该/v 是/vshi 可以/v 接受/vn 的/ude1 。/w 
奚吉雄/nr ：/w 如果/c 确实/ad 在/p 监督/vn 下/f 用/p 在/p 古城/n 维护/v 上/f ，/w 大家/rr 也/d 是/vshi 可以/v 接受/vn 的/ude1 。/w 你/rr 看/v 香格里拉/ns 那个/rz 古城/n ，/w 他/rr 的/ude1 消防/b 应该/v 说/v 就是/v 没有/v 做/v 到位/vn 。/w 
对于/p 游客/n 来说/uls ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 毁于/v 火灾/n ，/w 古城/n 防火/vn 之/uzhi 痛/a 已经/d 成为/v 共识/n 。/w 
游客/n ：/w 这个/rz 就/d 看/v [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 收取/vn 多/a 高/a 的/ude1 费用/n 了/ule 。/w 一个/mq 是/vshi 费用/n 的/ude1 多少/ry ，/w 还有/v 就是/v 收取/vn 的/ude1 费用/n 怎么/ryv 用/p ？/w 用/p 得/ude3 好/a 不好/a ？/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 游客/n 最/d 关心/v 的/ude1 。/w 
古城/n 维护/v 费/n 收/v 上来/vf 以后/f ，/w 到底/d 怎么/ryv 用/p ？/w [丽江/ns 古城/n 保护/vn 管理局/nis]/nt 局长/nnt 和仕勇/nr 曾/d 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 费用/n 的/ude1 40%/m 作为/p 古城/n 建设/v 贷款/n 的/ude1 还款/vn 准备金/n ，/w 另外/c 30%到50%/m 作为/p 古城/n 环境/n 整治/vn 及/cc 治理/vn 的/ude1 [专项/b 资金/n]/nz 。/w 光/n 是/vshi 古城/n 的/ude1 环境卫生/nz 、/w 消防/b 治安/n 等等/udeng 日常/b 开支/n ，/w 一年/mq 下来/vf 就/d 得/ude3 上/f 千万/m 。/w 而/cc 对于/p 游客/n 来说/uls ，/w 缴纳/v [80/m 元/q]/mq 的/ude1 古城/n 维护/v 费/n 之后/f ，/w 持/v 凭据/n 可以/v 免费/vn 进入/v [黑龙潭/ns 公园/n]/nz ，/w 正好/z 抵消/v [80/m 元/q]/mq 一张/mq 的/ude1 公园/n 门票/n 。/w 
即便/c 如此/rzv ，/w 仍然/d 难以/d 打消/v 人们/n 的/ude1 顾虑/n 。/w [北京/ns 交通/n 大学/nis 旅游/vn 管理系/nit]/nt 教授/nnt 王衍用/nr 昨晚/t 接受/v [新闻/n 纵横/v]/nz 值班/vn 编辑/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 这笔/r 费用/n 的/ude1 来源/n 和/cc 去向/n 必须/d 公开/ad 透明/a ，/w 最好/d 的/ude1 方法/n 就是/v [从/p 一/d 开始/v]/nz 发动/v 社会/n 参与/v ，/w 引用/v 外部/f 监督/vn ，/w 保障/v 资金/n 用/p 在/p 刀刃/n 上/f 。/w 
王衍用/nr ：/w 应该/v 有一个/mq 专门/d 的/ude1 民间/n 机构/n ，/w 行业/n 的/ude1 或者/c 都/d 可以/v ，/w 比如说/vl 举/v 个/q 例子/n ，/w 每个/r 古城/n 都/d 有/vyou 一批/mq 特有/b 家乡/n 情结/n 又/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 [文化/n 素养/n]/nz 的/ude1 人/n ，/w 让/v 他/rr 监督/vn ，/w 别人/rr 运作/vn 使用权/n 必须/d 得/ude3 经过/p 他/rr 认定/v ，/w 经过/p 他/rr 批准/v 或者/c 经过/p 他/rr 公布/v ，/w 调动/v 各个/rz 方面/n 人员/n 积极性/n 嘛/y ！/w 
王衍用/nr 还/d 表示/v ，/w 收费/vn 并/cc 不是/c 解决问题/v 的/ude1 唯一/b 渠道/n 。/w 如果/c 因为/c 收费/vn 导致/v 地方/n 一边/d 大量/m 投资/vn 维护/v 建设/vn 、/w 一边/d 不/d 节制/vn 的/ude1 发展/vn 旅游/vn ，/w 最终/d 的/ude1 结果/n 仍然/d 是/vshi 对/p 古城/n 的/ude1 伤害/vn 。/w 
王衍用/nr ：/w 我/rr 觉得/v 收费/vn 不是/c 最/d 根本/a 的/ude1 问题/n ，/w 减轻/v 古城/n 的/ude1 压力/n 才/d 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 问题/n ，/w 古城/n 首先/d 是/vshi 要/v 保护/vn 的/ude1 ，/w 人/n 是/vshi 最大/gm 的/ude1 破坏者/nz 。/w 你/rr 首先/d 得/ude3 减少/v 人/n 的/ude1 总量/n ，/w 人/n 的/ude1 总量/n 的/ude1 减少/vn 第一/m 是/vshi 预约/v ，/w 第二/m 来讲/uls 是/vshi 高价/n 门票/n ，/w 高价/n 门票/n 大家/rr 反对/v 那/rzv 就/d 预约/v 。/w 折中/vn 一点/mq ，/w 你/rr 双管齐下/vl ，/w 减少/v 了/ule 游人/n ，/w 压力/n 立马/d 就/d 下来/vf 了/ule 。/w (/w 记者/nnt 陈鸿燕/nr )/w 
