原/b 标题/n ：/w 唐代/ns 药王/n 孙思邈/nr 是/vshi 百岁/q 寿星/n 面相/n 体态/n 藏/v [长寿/a 基因/n]/nz 
从/p 五官/n 到/v 身体/n 的/ude1 线条/n ，/w 处处/d 都/d 透露/v 着/uzhe 你/rr 的/ude1 健康/a 状态/n 及/cc 衰老/a 程度/n 。/w 近日/t ，/w MSN/x 中文网/nz 《/w 名医/nnt 讲堂/n 》/w 栏目/n 邀请/v [中国/ns 中医/nnd 科学院/nis 中医/nnd 基础理论/n 研究所/nis]/nt 陈小野/nr 教授/nnt ，/w 为/p 我们/rr 解答/v 面相/n 体态/n 中/f 隐藏/v 的/ude1 秘密/n 。/w 
“/w [天庭/ns 饱满/a]/nz ，/w 地/ude2 阁/ng 方圆/n ”/w 
线条/n 铃/o 珑/x 、/w 五官/n 精致/a ，/w 不仅/c 是/vshi 美/b 的/ude1 表现/vn ，/w 还/d 能/v 反映/vn 出/vf 你/rr 先天/n 发育/vi 以及/cc 后天/n 呵护/v 的/ude1 情况/n 。/w 正是/v 因为/c 有的/rz 人/n 进化/vn 得/ude3 好/a ，/w 身体/n 的/ude1 能量/n 充足/a 、/w 正气/n 充足/a ，/w 才/d 会/v 有/vyou 比较/d 好看/a 的/ude1 线条/n 。/w [从/p 某种/rz 意义/n 上/f]/nz 说/v ，/w 这种/r 美/b 就是/v 一种/mq “/w [长寿/a 基因/n]/nz ”/w ，/w 使/v 人/n 抵御/v 疾病/n 的/ude1 能力/n 更/d 强/a 。/w 
