为/p 给/p 返乡/vi 务工人员/nnd 搭建/v 就业/vn 平台/n 同时/c 缓解/v 汉/tg 企/ng 用工/vn 缺口/n 的/ude1 问题/n ，/w “/w 情/n 系/v 汉/tg 企/ng ”/w 招聘/v 直通车/nz 首场/n 招聘/vn 于/p 前/f 日/b 来到/v 新洲区/ns 李集街/nz ，/w 为/p 返乡/vi 务工/v 者/k 送/v 上/f 了/ule 今年/t 的/ude1 春风/n 卡/n 。/w 
前/f 日/b ，/w 共有/v [30/m 余家/nz]/mq 企业/n 参加/v 招聘/vn ，/w 其中/rz 包括/v 海尔/ntc 、/w 联想/vi 、/w 猫/n 人/n 和/cc 富士康/nz 等/udeng [知名/a 企业/n]/nz 。/w 普工/nz 、/w 一线/n 工业/n 的/ude1 岗位/n 占/v 比/p 最大/gm ，/w 普遍/ad 薪资/n 在/p [1800/m 元/q]/mq —/w [3000/m 元/q]/mq 。/w 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 一些/mq 知名度/n 高/a 、/w 福利/n 好/a 的/ude1 企业/n 更/d 受/v 青睐/vn 。/w 
根据/p [武汉市/ns 人力/n 资源/n 市场/n]/nt 的/ude1 监测/vn 数据/n ，/w 武汉市/ns 的/ude1 200万/m 外出/vi 务工/v 者/k ，/w 其中/rz 的/ude1 [六/m 七/m 成/v]/mq 已经/d 返乡/vi 过年/vi 。/w “/w 全市/n 用工/vn 缺口/n 约/d [9/m -/w 11/m 万/d 人/n]/mq ，/w 较/d 去年/t 略/d 有/vyou 上升/vi 。/w ”/w [武汉市/ns 人力/n 资源/n 市场/n]/nt 主任/nnt 李永洪/nr 说/v ，/w 今年/t 武汉市/ns 用工/vn 缺口/n 率/v 约/d 在/p [17/m ./w 6/m %/w 左右/f]/mq ，/w 较/d 往/p 年/qt 有所/v 上升/vn ，/w 本地/rzs 企业/n 面临/v 招工难/nz 、/w 招工/vn 质量/n 低等/b 问题/n 。/w 
李永洪/nr 分析/vn ，/w 企业/n 面临/v [人工/b 成本/n]/nz 攀上/v 和/cc 经营/v 压力/n 大/a 的/ude1 双重/b 压力/n ，/w 部分/n 企业/n 不/d 愿意/v 提高/vn [工资/n 待遇/n]/nz 导致/v 人才/n 流向/v 沿海地区/s 。/w 去年/t 武汉市/ns 整体/n [工资/n 水平/n]/nz 仅/d 上涨/vi 6%/m ，/w 远/a 低于/v 前年/t 的/ude1 11%/m 。/w 
针对/p 用工/vn 缺口/n 的/ude1 问题/n ，/w 市/n 人/n 社/n 局/n 将/d 联合/vd 各/rz 大/a 人才市场/nis 举行/v [244/m 场/qv]/mq “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 招聘会/n ，/w 共有/v [2/m 万/d 余家/nz]/mq 企业/n 参加/v 招聘/vn ，/w 预计/v 招工/vn 人数/n 将/d 在/p [15/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w [武汉市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 将/d 提供/v [1/m ./w 8/m 万/d 个/q]/mq 免费/vd 岗/n 前/f [职业/n 培训/vn]/nz 名额/n ，/w 组织/n [城镇/n 失业/vn 人员/n]/nz 、/w 农村/n 进城/vi 求职/vn 劳动者/n 参加/v [技能/n 培训/vn]/nz ，/w 提高/v [就业/vn 能力/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 谢玲/nr ）/w 
