■/w 这里/rzs 每年/r 培育/v 美国/nsf 红掌/nz 一万多盆/m 。/w 
■/w 石军慧/nr （/w 左/f ）/w 、/w 张旭/nr 每天/r 要/v 装/v 上/f [千/m 盆/n]/mq 鲜花/n 。/w 
■/w 孙俊涛/nr 提/v 着/uzhe [20/m 多/a]/mq 斤重/nz 的/ude1 喷雾器/n 给/p 花儿/n 喷药/v 。/w 
■/w 高红霞/nr 在/p 了解/v 顾客/n 的/ude1 需求/n 。/w 
■/w 陆红霄/nr 向/p 记者/nnt 展示/v [国家/n 工商/n 总局/nis]/nto 颁发/v 的/ude1 证书/n 。/w 
出镜/nz 人物/n 
陆红霄/nr 等/udeng [5/m 名/q]/mq [女/b 大学生/nnt]/nz 
采访/v 动机/n 
梦想/n 的/ude1 实现/vn ，/w 不一定/nz 都/d 要/v 在/p 现代化/vn 的/ude1 都市/n ；/w 在/p 希望/v 的/ude1 田野/n 上/f ，/w 梦想/n 一样/uyy 可以/v 绽放/vn 出/vf 灿烂/a 的/ude1 花朵/n 。/w 
“/w 可/v 找到/v 你们/rr 的/ude1 花木场/nz 了/ule ，/w 我/rr 要/v 买/v 你们/rr 那个/rz 诚然/c 国际/n 牌子/n 的/ude1 郁金香/n ！/w ”/w 1月22日/t 上午/t ，/w 当/p [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张大爷/nr 骑行/nz 一个/mq 多/a 小时/n 赶到/v [南/b 高/a 基/ng 大自然/n 花木场/nz]/nt 时/ng ，/w 可/v 把/pba 在/p 这里/rzs 工作/vn 的/ude1 [女/b 大学生/nnt]/nz 陆红霄/nr 、/w 石军慧/nr 激动/a 坏/a 了/ule 。/w “/w 我/rr 在/p 网上/s 看到/v 了/ule 你们/rr 培育/v 的/ude1 郁金香/n ，/w 不比/p 荷兰/nsf 的/ude1 差/a ，/w 而且/c 价格/n 也/d 比/p 市场/n 上/f 便宜/a 很多/m 。/w 要/v 过年/vn 了/ule ，/w 我/rr 得/ude3 多/a 买/v [几/d 盆/n]/mq 摆/v 家里/s ，/w 多/a 喜庆/vi 啊/y ！/w ”/w 张大爷/nr 说/v 。/w 
“/w 她/rr 是/vshi 学/v 化工/n 的/ude1 ，/w 她/rr 是/vshi 学/v 法律/n 的/ude1 ，/w 她/rr 是/vshi 学/v [工商/n 管理/vn]/nz 的/ude1 …/w …/w ”/w 在/p 省会/n [中华/nz 北大街/nz 杜北乡/ns 南/b 高/a 基/ng 大自然/n 花木场/nz]/nt ，/w 有/vyou 这样/rzv [5/m 名/q]/mq [女/b 大学生/nnt]/nz ，/w 她们/rr 原本/d 学/v 的/ude1 并不/d 都/d 是/vshi [园艺/n 专业/n]/nz ，/w 可是/c 在/p 这里/rzs 经过/p 几年/mq 的/ude1 锻炼/vn ，/w 不但/c 掌握/v 了/ule 花卉/n 的/ude1 [栽培/vn 技术/n]/nz ，/w 而且/c 经过/p 2年/t 的/ude1 摸索/vn ，/w 最近/t 成功/a 地/ude2 培育/v 出/vf 了/ule 美国/nsf [彩色/b 马蹄莲/n]/nz 、/w 报喜鸟/nz 、/w 朱顶红/nr 等/udeng 新品种/n ，/w 还/d 在/p [国家/n 工商/n 总局/nis]/nto 注册/vn 了/ule “/w 诚然/c 国际/n ”/w 商标/n ，/w 吸引/v 了/ule 来自/v 国外/s 的/ude1 花卉/n 专家/nnt 考察/v 。/w 
今年/t [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陆红霄/nr 是/vshi 这/rzv 几个/mq [女/b 大学生/nnt]/nz 的/ude1 “/w 头儿/n ”/w ，/w 她/rr 本来/d 是/vshi 学习/v [法学/n 专业/n]/nz 的/ude1 ，/w 大学毕业/v 后来/t 到/v 了/ule 这里/rzs ，/w 经过/p 刻苦/ad 的/ude1 学习/vn 和/cc 实践/vn ，/w 她/rr 提出/v 了/ule 一系列/b 合理/a 建议/n 。/w 为了/p 让/v 花儿/n 更好/d 地/ude2 生长/v ，/w 她/rr 建议/n 在/p [温室/n 大棚/n]/nz 里/f 安装/v 音响/n 装置/n ，/w 给/p 花儿/n 每天/r 播放/v 音乐/n 。/w “/w [那些/rz 花儿/n]/nz 都/d 是/vshi 有/vyou 生命/n 的/ude1 ，/w 她们/rr 真的/d 可以/v 听见/v 那些/rz 美妙/a 的/ude1 音符/n 。/w ”/w 陆红霄/nr 认真/ad 地/ude2 说/v 。/w 为了/p 提高/v 花木场/nz 的/ude1 知名度/n ，/w 她/rr 还/d 建立/v 了/ule 花木场/nz 网站/n ，/w 目前/t 网上/s 客户/n 增长/v 很快/d 。/w [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 高领霞/nr 是/vshi 学习/v 化工/n 的/ude1 ，/w 负责/v 销售/vn 工作/vn ，/w 她/rr 的/ude1 销售/vn 网络/n 已经/d 遍布/v 广州/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 每年/r 销售/vn [10/m 多/a 万/d 盆/n]/mq 。/w [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 石军慧/nr 是/vshi 学习/v 园艺/n 的/ude1 ，/w 她/rr 来到/v 这里/rzs 如鱼得水/vl ，/w 每天/r 都/d 呆/v 在/p 大棚/n 里/f ，/w 对/p 美国/nsf 红掌/nz 的/ude1 播种/vn 、/w 浇水/vi 、/w 通风/vi 了如指掌/vl ，/w 一年/mq 能/v 培育/vn 出/vf 一万多盆/m 。/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 梦想/n ，/w 不一定/nz 要/v 在/p 都市/n 的/ude1 高楼大厦/n 里/f 实现/v 。/w 在/p 这/rzv 大棚/n 里/f ，/w 我们/rr 的/ude1 梦想/n 一样/uyy 绽放/v 出/vf 了/ule 灿烂/a 的/ude1 花朵/n 。/w ”/w 陆红霄/nr 说/v ，/w 作为/p [河北/ns 经济/n 管理/vn 学校/nis]/nt [涉农/vn 专业/n]/nz 校外/s [实习/vn 基地/nis]/nt ，/w 这里/rzs 向/p 更多/ad 需要/v 实践/vn 的/ude1 大学生/nnt 敞开/v 胸怀/n 。/w “/w 我/rr 的/ude1 梦想/n 是/vshi 建立/v 更多/ad 的/ude1 花卉/n 大/a 硼/n ，/w 让/v 更多/ad 志同道合/vl 的/ude1 大学生/nnt 们/k 参与/v 进来/vf ，/w 大家/rr 可以/v 随时/d 和/cc 我/rr 联系/v ，/w 过来/vf 交流/vn 学习/v ，/w 我/rr 的/ude1 电话/n 是/vshi 13833382091/m 。/w ”/w 曾经/d 在/p 就业/vn 和/cc 创业/vn 间/f 徘徊/vi 许久/m 的/ude1 陆红霄/nr 说道/v 。/w （/w 文/ng //w 图/n 记者/nnt 李志华/nr ）/w 
