昨日/t ，/w [武汉/ns 海关/nis]/nto 披露/v 最新/a [统计/vn 数据/n]/nz ，/w 去年/t ，/w [天河/n 机场/nis]/nt 进出境/n 航班/n 和/cc 进出境/n 人员/n 分别/d 突破/v [1/m 万/d 架次/qv]/mq 和/cc [100/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 齐/a 创/v 历史/n 新高/n ，/w 位居/v [中部/f 地区/n]/nz 各/rz 机场/nis 首位/n 。/w 
去年/t ，/w [武汉/ns 海关/nis]/nto 共/d 监管/v 进出境/n 航班/n [10646/m 架次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 46.88%/m ，/w 进出境/n 人员/n [109/m ./w 86/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 59.82%/m 。/w 
除/p [国际/n 旅游/vn]/nz 航线/n 持续/vd 火爆/a 以外/f ，/w 近年来/dl 武汉/ns 城市/n 发展/vn 迅速/ad ，/w 国际/n 知名度/n 、/w [投资/vn 环境/n]/nz 等/udeng 软实力/nz 增强/v ，/w 进出境/n 人员/n 中/f ，/w 以/p 投资/vn 、/w 公务/n 考察/v 、/w 定居/v 和/cc 留学/v 为/p 目的/n 的/ude1 外籍/n 来/vf 汉/tg 人员/n 数量/n 增幅/n 明显/a 。/w （/w 记者/nnt 吴昊/nr 通讯员/nnt 代西雄/nr 袁剑/nr ）/w 
