[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 中央/n 媒体/n 驻/v 鄂/b 机构/n 负责人/nnt 座谈会/n 在/p 武汉/ns 举行/v 。/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 尹汉宁/nr 主持/v 座谈会/n 。/w 
[人民日报/nz 湖北/ns 分社/nis]/nt 社长/nnt 顾兆农/nr ，/w 新华社/nt 湖北/ns 分社/nis 社长/nnt 梁相斌/nr 、/w 总编辑/nnt 唐卫彬/nr ，/w [光明/ntc 日报/n]/nz [湖北/ns 记者站/nis]/nt 站长/nnt 夏静/nr ，/w [经济/n 日报/n]/nz [湖北/ns 记者站/nis]/nt 站长/nnt 魏劲松/nr ，/w [中央/n 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt [湖北/ns 记者站/nis]/nt 站长/nnt 崔彤/nr ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt [湖北/ns 记者站/nis]/nt 负责人/nnt 吴绍钧/nr ，/w 中新社/nt 湖北/ns 分社/nis 社长/nnt 章敦华/nr ，/w [农民/nnt 日报/n]/nz [湖北/ns 记者站/nis]/nt 站长/nnt 何红卫/nr ，/w [中国/ns 日报/n]/nz [湖北/ns 记者站/nis]/nt 站长/nnt 周荔华/nr 先后/d 发言/vi ，/w 介绍/v 了/ule 各自/rr 工作/vn 情况/n ，/w 并/cc 就/d 加强/v 新闻/n 宣传报道/v ，/w 营造/v 良好/a 舆论/n 氛围/n ，/w 推动/v 我省/n 改革/vn 发展/vn 提出/v 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
在/p 听取/v 大家/rr 发言/vi 后/f ，/w 李鸿忠/nr 对/p 中央/n 媒体/n 及/cc 驻/v 鄂/b 机构/n 为/p 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 所/usuo 作/v 的/ude1 贡献/n 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 中央/n 媒体/n 驻/v 鄂/b 机构/n 扎根/v 荆楚/nz 大地/n 、/w 发挥/v 自身/rr 优势/n 、/w 大力/d 宣传/v 湖北/ns ，/w 创作/vn 了/ule 大量/m 富有/v 建设性/n 、/w 感染力/n 和/cc 影响力/n 的/ude1 报道/vn ，/w 体现/v 出/vf 坚定/a 的/ude1 党性/n 立场/n 、/w 清晰/a 的/ude1 大局观/n 和/cc 宽阔/a 的/ude1 政治/n 视野/n 。/w 中央/n 媒体/n 新闻工作者/nnd 在/p 宣传报道/v 中/f 传达/v 中央/n 精神/n 、/w 紧贴/v 湖北/ns 实际/n 、/w 反映/v 群众/n 心声/n ，/w 站位/n 高/a 、/w 挖掘/v 深/a 、/w 把握/v 准/a ，/w 为/p 保证/v 中央/n 大政方针/n 在/p 湖北/ns 贯彻/v 落实/vn ，/w 推动/v 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 提供/v 了/ule 有力/a 的/ude1 舆论/n 支持/v 。/w 大家/rr 展现/v 出/vf 的/ude1 [敬业/vi 精神/n]/nz 、/w [综合/vn 素质/n]/nz 、/w 业务/n 能力/n 和/cc 荆楚/nz 情怀/n ，/w 令人/v 敬佩/vn ，/w 值得/v 我省/n [新闻/n 战线/n]/nz 学习/v 。/w 
李鸿忠/nr 表示/v ，/w 中央/n 媒体/n 驻/v 鄂/b 机构/n 与/cc 湖北/ns 共同/d 服务于/v 全国/n 改革/vn 发展/v 大局/n ，/w 立场/n 相同/a 、/w 目标/n 一致/a 、/w 情感/n 相通/vi 。/w 希望/v 中央/n 媒体/n 及/cc 驻/v 鄂/b 机构/n 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 支持/vn 湖北/ns 发展/vn ，/w 坚持/v 党性/n 立场/n 和/cc [大局/n 观念/n]/nz ，/w 多角度/n 、/w 建设性/n 地/ude2 深入/ad 宣传报道/v 湖北/ns ，/w 推动/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 为/p 我省/n “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w ，/w 谱写/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 湖北/ns 篇/q 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
尹汉宁/nr 主持/v 时/ng 说/v ，/w 去年/t 中央/n 主要/b [新闻/n 媒体/n]/nz 对/p 湖北/ns 的/ude1 报道/vn ，/w 不仅/c 量/n 进一步/d 加大/v ，/w 而且/c 在/p 关键性/n [时间/n 节点/n]/nz 推出/v 大量/m 重要/a 报道/v ，/w 产生/v 了/ule 很多/m 新闻/n 精品/n ，/w 这/rzv 体现/v 了/ule 中央/n 媒体/n 及其/cc 驻/v 鄂/b 机构/n 对/p 湖北/ns 的/ude1 支持/vn 和/cc 帮助/v 。/w 中央/n 媒体/n 无论是/c [党性/n 原则/n]/nz 与/cc [综合/vn 素质/n]/nz ，/w 还是/c 报道/v 本身/rz 所/usuo 下/f 的/ude1 功夫/n ，/w 都/d 值得/v 我省/n 宣传/v 部门/n 学习/v ，/w 值得/v 我省/n 媒体/n 学习/v ，/w 要/v 将/d 中央/n 媒体/n [实践/vn 经验/n]/nz 形成/v 新闻/n 案例/n ，/w 请/v 中央/n 媒体/n 驻/v 鄂/b 机构/n 负责人/nnt 讲课/vi ，/w 认真/ad 学习/v 中央/n 媒体/n 的/ude1 [敬业/vi 精神/n]/nz 和/cc [新闻/n 专业/n]/nz 技巧/n 。/w 
省/n [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 主要/b 媒体/n [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 座谈会/n 。/w （/w 记者/nnt 张进/nr 、/w 别/d 鸣/vg ）/w 
