[大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 召集人/nnt 李鸿忠/nr 主持/v 闭幕/vn 大会/n 。/w 闭幕/vi 大会/n 执行主席/nnt 李鸿忠/nr 、/w 张昌尔/nr 、/w 李春明/nr 、/w 田承忠/nr 、/w 赵斌/nr 、/w 周洪宇/nr 、/w 王玲/nr 、/w 王建鸣/nr 、/w 乔余堂/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
下午/t 3时/t ，/w 李鸿忠/nr 宣布/v 大会/n 开始/v 。/w 本次/r 大会/n 应/v 到/v 代表/nnt [732/m 人/n]/mq ，/w 因/p 病因/n 事/n 请假/vi [46/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [686/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
会议/n 以/p 按键/n 表决/v 的/ude1 方式/n ，/w 依次/d 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 关于/p 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 湖北省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 计划/n 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 湖北省/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 省/n 人民检察院/nis 工作报告/v 的/ude1 决议/n ，/w 表决/v 通过/p 了/ule 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 。/w 
在/p 完成/v 各项/r 议程/n 后/f ，/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 李鸿忠/nr 作/v 总结/vn 讲话/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 本次/r 会议/n 审议/v 通过/p 了/ule 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 。/w 这/rzv 是/vshi 我省/n [首次/m 把/pba]/mq 关系/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 大局/n 、/w 人民/n [群众/n 普遍/ad 关注/v]/nz 的/ude1 重大/a 立法/vn 事项/n ，/w 提请/v 省/n [人民/n 代表大会/n]/nis 会议/n 审议/v 通过/p ，/w 具有/v 重大/a [战略/n 意义/n]/nz 。/w 全省/n 各地/rzs 各/rz 部门/n 要/v 牢固/a 树立/v “/w 绿色/n 决定/v 生死/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 深入/ad 学习/v 、/w 宣传/vn 、/w 贯彻/v 、/w 实施/v 条例/n ，/w 保证/v 法规/n 有效/a 实施/v ，/w 确保/v 湖北/ns 千湖/nz 之/uzhi 省/n 碧/ag 水长流/nz 。/w 
李鸿忠/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 湖北/ns 加快/v “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 进程/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 我们/rr 要/v 认真/ad 贯彻/v 本次/r 会议/n 各项/r 决议/n ，/w 牢牢/d 把握/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 牢牢/d 把握/v “/w 竞进/nz 提/v 质/ng 、/w 升级/vi 增效/v ”/w 的/ude1 工作/vn 总/b 思路/n ，/w 以/p 市场/n 、/w 绿色/n 、/w 民生/n 三维/mq 纲要/n 为/p 统领/v ，/w 加快/v 建设/vn 工业/n 强/a 省/n 、/w 农业/n 强/a 省/n 、/w 创新/vi 强/a 省/n 和/cc 生态/n 大/a 省/n ，/w 努力/ad 实现/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 和/cc 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
李鸿忠/nr 说/v ，/w 希望/v 各位/rr 代表/nnt 进一步/d 增强/v [政治/n 意识/n]/nz 、/w [大局/n 意识/n]/nz 、/w 法治/n 意识/n 、/w 纪律/n 意识/n ，/w 增强/v 为人民服务/v 的/ude1 责任感/n 使命感/n ，/w 强化/v 履行/vn [法定/b 义务/n]/nz 的/ude1 观念/n ，/w 依法/d 履行/v 代表/nnt 职责/n ，/w 自觉/a 接受/v 原/b 选举/v 单位/n 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 监督/vn ，/w 坚决/ad 维护/v [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz 的/ude1 权威/n 和/cc 尊严/n ，/w 带头/vd 维护/v 宪法/n 法律/n 的/ude1 权威/n 和/cc 尊严/n ，/w 带头/vd 贯彻/v 落实/vn 会议/n 确定/v 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 切实/ad 做/v “/w 竞进/nz 提/v 质/ng 、/w 升级/vi 增效/v ”/w 的/ude1 领头雁/n 、/w [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 贴心人/n 、/w 民主/a 法治/n 的/ude1 践行者/nz ，/w 为/p 加快/v “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w ，/w 谱写/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 湖北/ns 篇/q 而/cc 努力奋斗/v 。/w 
15时32分/t ，/w 大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
(/w 杨宏斌/nr 张/q 进/vf )/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
