22日/t 上午/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr 参加/v 直管市/nz 、/w [神农架/ns 林区/n]/nz 代表团/n 审议/v 时/ng 提出/v ，/w 仙桃/ns 、/w 天门/ns 、/w 潜江/ns 和/cc [神农架/ns 林区/n]/nz 要/v 咬定/v [发展/vn 目标/n]/nz ，/w 发挥/v 各自/rr 优势/n ，/w 勇于/v 改革创新/v ，/w 争当/v 全省/n 改革/vn 发展/vn “/w 四/m 小/a 虎/n ”/w ，/w 为/p “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
冯云乔/nr 、/w 刘明才/nr 、/w 郑玉林/nr 、/w 吴华平/nr 、/w 钱/n 而/cc 红/a 等/udeng 代表/nnt 先后/d 发言/vi ，/w 围绕/v 冲刺/vn 全国/n [县域/n 经济/n]/nz 百强/n 、/w 做/v 大龙虾/nz 虾苗/nz 繁育/v 产业/n 、/w 加强/v 汉江/ns 中下游/n 环境/n 综合治理/vl 、/w 加大/v 对/p [农业/n 合作社/nis]/nis 的/ude1 帮扶/vn 力度/n 、/w 完善/v [农村/n 金融/n]/nz 服务/vn 等/udeng 提出/v [意见/n 建议/n]/nz 。/w 李鸿忠/nr 认真/ad 听取/v 发言/vn ，/w 并/cc 就/d 关心/v 的/ude1 问题/n 与/cc 代表/nnt 进行/vn 深入/ad 交流/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 近年来/dl 仙桃/ns 、/w 天门/ns 、/w 潜江/ns 和/cc [神农架/ns 林区/n]/nz 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 精神/n 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 决策/vn 部署/vn ，/w 加快/v 发展/vn 、/w 中/f 气/n 十足/z ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 面貌/n 发生/v 了/ule 巨大/a 变化/vn 。/w 直管市/nz 和/cc [神农架/ns 林区/n]/nz 拥有/v 丰富/a 的/ude1 自然资源/n 和/cc 良好/a 的/ude1 发展/vn 条件/n ，/w 在/p 全省/n 发展/v 格局/n 中/f 具有/v 特殊/a 地位/n ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 高度/d 重视/v 、/w 寄予/v 厚望/n 。/w 
李鸿忠/nr 表示/v ，/w 直管市/nz 和/cc [神农架/ns 林区/n]/nz 要/v 立足/vi 发展/v 基础/n 和/cc 优势/n 条件/n ，/w 紧紧/d 咬住/v “/w 冲/v 百强/n 、/w 当前/t 行/ng ”/w 的/ude1 [战略/n 目标/n]/nz ，/w 不/d 松气/v 、/w 不/d 泄气/vi 、/w 憋/v 足/a 一口气/d ，/w 拿出/v 勇气/n 、/w 耐心/a 和/cc 不/d 服输/vi 的/ude1 劲头/n ，/w 保持/v 发展/vn 的/ude1 热度/n 不/d 降温/vi 、/w 进度/n 不/d 减速/vi ，/w 争当/v 全省/n 改革/vn 发展/vn 的/ude1 “/w 四/m 小/a 虎/n ”/w 。/w 直管市/nz 要/v 深入/ad 解放思想/vl 、/w 敢/v 闯/v 敢/v 试/vn ，/w 不断/d 在/p 体制/n 机制/n 上/f 寻求/v 创新/vn 和/cc 突破/v ，/w 为/p 全省/n “/w 四化/n ”/w 协调发展/v 探索/vn 经验/n 。/w 神农架/ns 是/vshi 湖北/ns 的/ude1 “/w 绿宝石/n ”/w ，/w 要/v 牢牢/d 把握/v “/w 绿色/n 决定/v 生死/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 把/pba 保护/v 生态/n 作为/p 立/v 区/n 之/uzhi 本/rz ，/w 坚定不移/vl 走/v 绿色/n [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 通过/p [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 把/pba 直管市/nz 和/cc [神农架/ns 林区/n]/nz 打造/v 成/v 湖北/ns “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 的/ude1 重要/a 生力军/n ，/w 为/p 服务/v 全省/n 改革/vn 发展/v 大局/n 贡献/n 更大/d 力量/n 。/w （/w 记者/nnt 张进/nr ）/w 
