原/b 标题/n ：/w 乘客/n 突发/vn 心脏病/nhd 昏倒/vi 火车/n 临时/b 停靠/v [4/m 分钟/qt]/mq 众人/n 救援/vn 
21日/t ，/w 邹城/ns 火车站/n 旅客/n 服务/v 热线/n 接到/v 黑龙江/ns 市民/n 张野/nr 的/ude1 感谢/vn 电话/n 。/w [三/m 天/qt]/mq 前/f ，/w 他/rr 乘坐/v T156/x 次/qv 列车/n 回/v 哈尔滨/ns ，/w 在/p 车厢/n 内/f 突然/ad 晕倒/v ，/w 情况/n [非常/d 紧急/a]/nz ，/w [济南/ns 铁路局/nis]/nto 、/w 邹城/ns 火车站/n 及时/ad 协调/v ，/w 列车/n 在/p 邹城站/nz 紧急/a 停/vi 了/ule [4/m 分钟/qt]/mq ，/w 张野/nr 被/pbei 送到/v 邹城市/ns 一家/n 医院/nis 进行/vn 救治/vn ，/w 目前/t 乘客/n 已/d 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 
1月18日/t 凌晨/t ，/w T156/x 次/qv 列车/n 正常/a 行驶/vi 在/p 轨道/n 上/f 。/w 在/p 徐州/ns 上/f 大学/nis 的/ude1 大/a [四/m 学生/nnt]/mq 张野/nr 放假/vi 回家/vi ，/w 乘坐/v 该/rz 次/qv 列车/n 去/vf 往/p 哈尔滨/ns 。/w 列车/n 刚刚/d 驶离/v 徐州站/nz 一个/mq 小时/n 左右/f ，/w 在/p 12/m 车厢/n 的/ude1 张野/nr 突然/ad 晕倒/v 在/p 地/ude2 。/w “/w 当时/t 左腿/n 、/w 左脚/n 开始/v 发麻/vi ，/w 之后/f 全身/n 发麻/vi ，/w 不能/v 动弹/vi ，/w [呼吸/v 困难/an]/nz 。/w ”/w 张野/nr 说/v ，/w 同行/n 的/ude1 校友/n 贾航/nr 迅速/ad 喊/v 来/vf 列车长/n 和/cc 列车员/nnd ，/w 商量/v 救治/vn 的/ude1 措施/n 。/w 
“/w 我/rr 和/cc 几名/mq 列车员/nnd 迅速/ad 赶到/v 12/m 车厢/n ，/w 简单/a 地/ude2 了解/v 情况/n 后/f ，/w 在/p 广播/vn 上/f 寻找/v 车上/s 是否/v 有/vyou 医生/nnt ，/w 但/c 没有/v 回应/vn 。/w ”/w 列车长/n 曹真/nr 说/v ，/w 看到/v 情况/n 比较/d 紧急/a ，/w 就/d 先/d 给/p 张野/nr 吃/v 了/ule 一颗/mq [速效/n 救心丸/nhm]/nhm ，/w 但/c 情况/n 并/cc 没有/v 好转/vn 。/w 之后/f 就/d 紧急/a 联系/v 了/ule [济南/ns 铁路局/nis]/nto ，/w 协调/v 在/p 就近/d 站/vi 停/vi ，/w 将/d 乘客/n 送到/v 医院/nis 。/w 
当天/t 凌晨/t ，/w 邹城/ns 火车站/n 接到/v [济南/ns 铁路局/nis]/nto [调度/vn 命令/n]/nz ，/w T156/x 次/qv 列车/n 12/m 车厢/n 有/vyou 一名/mq 旅客/n 突发/vn 急病/n ，/w 需要/v 在/p 邹城站/nz [临时/b 停车/vi]/nz 下车/vi 急救/vn ，/w 客运/n 值班/vn 人员/n 郝现忠/nr 接到/v 命令/n 后/f ，/w 将/d [情况/n 汇报/vn]/nz 值班/vn 站长/nnt 王维忠/nr 。/w “/w 了解/v 情况/n 后/f ，/w 立即/d 拨打/v 了/ule 120/m ,/w 在/p 列车/n 没/d 进站/vi 之前/f ，/w 急救中心/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 已经/d 到位/vi 。/w ”/w 王维忠/nr 说/v ，/w 站/vi 上/f 已经/d 提前/vd 安排/v 客运/n 人员/n 做好/v 接应/vn 病人/n 工作/vn 。/w 
“/w 正常/a 情况下/nz ，/w 应该/v 到/v 天津/ns 西/f 停车/vi ，/w 但/c 需要/v [4/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 才能/n 到/v ，/w 当时/t 只有/c 离/v 邹城/ns 火车站/n 最近/t ，/w 就/d 协调/v 了/ule [济南/ns 铁路局/nis]/nto 安排/v 在/p 邹城/ns [临时/b 停车/vi]/nz 。/w ”/w 曹真/nr 说/v ，/w 00:47/m [列车/n 到达/v]/nz 邹城/ns 火车站/n ，/w 仅仅/d 停/vi 了/ule [4/m 分钟/qt]/mq ，/w 车站/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 乘客/n 抬/v 下车/vn 之后/f ，/w 00:51/m 列车/n 开行/v 。/w 
[5/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 张野/nr 被/pbei 送到/v 医院/nis 救治/vn 并/cc 做/v 了/ule 全面/ad 检查/vn ，/w 排出/v 了/ule 突发/vn 心脏病/nhd 。/w 
18日/t 早晨/t [8/m 点/qt]/mq 张野/nr 身体/n 恢复/v 后/f ，/w 王维忠/nr 又/d 把/pba 他/rr 接/v 回火/v 车站/n 候车室/n ，/w 并/cc 为/p 他/rr 办理/v 了/ule 退票/vi 和/cc 重新/d 购买/v 了/ule 曲阜/ns 东/f 至/p 北京/ns 南/b 的/ude1 [高铁/nz 车票/n]/nz ，/w 在/p 北京/ns 中转/vn 。/w 
“/w 身体/n 一直/d 很好/ad ，/w 突然/ad 出现/v 不适/a ，/w 精神/n 比较/d 紧张/a ，/w 回到/v 家/q 后/f 又/d 犯/v 了/ule 两次/mq 病/n ，/w 现在/t 正在/d 查找/v 病因/n 。/w [非常/d 感谢/v]/nz [铁路/n 部门/n]/nz 那些/rz 帮助/v 我/rr 的/ude1 好心人/n ，/w 如果/c 不是/c 他们/rr ，/w 可能会/nz 出现/v 生命/n 危险/an 。/w ”/w 张野/nr 有些/rz 后怕/vi 地/ude2 说/v 。/w (/w 记者/nnt 庄子帆/nr 通讯员/nnt 陈静/nr )/w 
