2014年/t ，/w 我市/r 城建/n 攻坚/vn 计划/n 投资/vn 1500亿/m ，/w 以/p [轨道/n 交通/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 市区/s 联动/vn ，/w 大规模/b 推进/vi [市政/n 基础/n 设施/n]/nz 建设/vn ，/w 提升/v 城市/n [承载/v 能力/n]/nz 。/w 过去/vf 两年/mq ，/w 分散/a 在/p 各处/rzs 的/ude1 上/f [百/m 项/q]/mq [重点/n 工程/n]/nz 全力/d 攻坚/vn ，/w [轨道/n 交通网/n]/nz 、/w 快速/d 路网/n 、/w 绿/a 网/n 、/w 水网/n 等/udeng 四大/n 网络/n [逐渐/d 形成/v]/nz ，/w [城市/n 复兴/vn]/nz 骨架/n 初/f 现/tg 。/w 而/cc 今年/t ，/w 既/c 攻坚/vn 、/w 又/d 收获/n ，/w [城市/n 建设/vn]/nz 迎来/v 新气象/n 。/w 
从/p “/w 开工/vi 年/qt ”/w 到/v “/w 收获/n 年/qt ”/w 
[鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 等/udeng [重点/n 工程/n]/nz 完工/vi 
今年，五年/t 城建/n 攻坚/vn 计划/n 迈入/v [第三/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 不同/a 于/p 以往/t 频繁/a 开工/vi 的/ude1 年度/n 印象/n ，/w 今年/t 的/ude1 [城市/n 建设/vn]/nz 既/c 攻坚/vn 又/d 收获/n 。/w 
2014/m 城建/n 攻坚/vn 计划/n 显示/v ，/w 这/rzv 一年/mq ，/w 全市/n 新/a 开工/vi 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz 有/vyou ：/w [杨泗/nr 港/n 长江/ns 大桥/n]/nz 、/w 长江/ns 大道/ns [二期/b 工程/n]/nz （/w 常青/z 立交/b —/w 范湖/nr ）/w 、/w 武咸/nr 公路/n （/w 白沙洲/nr 大道/ns 落地/vi 点—青/nrf 郑/tg 高速/b ）/w 、/w 中/f 南/b 中/f 北路/n 综合/vn 整治/vn 、/w 墨水/n 湖北路/nz （/w 孟家铺/nr 立交/b —/w 龙阳/nr 大道/ns ）/w 、/w 黄海路/nr （/w 汉/tg 西路/n —/w 建设/v 大道/ns ）/w 、/w 光谷/nz 大道/ns （/w 喻家山/nz 北路/n —/w 珞/ng 喻东路/nr ）/w 和/cc 光谷/nz 大道/ns （/w 珞/ng 喻东路/nr —/w 三/m 环线/n ）/w 等/udeng 工程/n 。/w 同时/c 要/v 启动/vn 汉阳/ns 大道/ns 综合/v [整治/vn 工程/n]/nz 和/cc [汉阳/ns 墨水湖/nz 领事馆/nis]/nt 区/n 建设/vn 。/w 
与此同时/c ，/w 一批/mq [重点/n 工程/n]/nz 将/d 完工/vi 接受/v 市民/n 检验/vn ，/w 包括/v [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 等/udeng 。/w 二/m 环线/n 将/d “/w 画/v 圆/vg ”/w ，/w 地铁/n 将/d 开进/v 汉阳/ns 。/w 
从/p [中心/nis 城区/n]/nz 到/v 新城区/ns 
[9/m 条/q]/mq [轨道/n 交通/n]/nz 同时/c 在/p 建/v 
过去/vf 两年/mq ，/w [城市/n 建设/vn]/nz 集中/v 在/p [中心/nis 城区/n]/nz ，/w 对于/p 拥有/v [资源/n 优势/n]/nz 的/ude1 新城区/ns 着墨/nz 较少/ad 。/w 今年/t ，/w 向/p 新城区/ns 延展/v 成为/v [城市/n 建设/vn]/nz 的/ude1 一大/n 特点/n ，/w 特别/d 是/vshi [轨道/n 交通/n]/nz 的/ude1 延伸/vn ，/w 将/d 改变/v 各/rz 新城区/ns “/w 各自为政/vl ”/w 的/ude1 格局/n 。/w 
2014年/t ，/w 我市/r 计划/n 建成/v [1/m 号/q]/mq 线/n 汉口北/nz 延/vg 线/n 、/w [4/m 号/q]/mq 线/n 二期/b ；/w 续建/vn [3/m 号/q]/mq 线/n 一期/b 、/w [6/m 号/q]/mq 线/n 一期/b 、/w [7/m 号/q]/mq 线/n 一期/b 、/w [8/m 号/q]/mq 线/n 一期/b ；/w 开工/vi 建设/v 机场/nis 线/n 、/w [21/m 号/q]/mq 线/n 、/w [27/m 号/q]/mq 线/n ，/w 开展/v [5/m 号/q]/mq 线/n 、/w 新城区/ns [轨道/n 交通/n]/nz 线路/n 等/udeng [项目/n 前期/f]/nz 研究/vn 。/w 
市/n 城建/n 委/ng 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w [轨道/n 交通/n]/nz 是/vshi 城市/n 生长/v 的/ude1 脉络/n 。/w 通过/p [轨道/n 交通/n]/nz 的/ude1 建设/vn 来/vf 带动/v [区域/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 是/vshi 今后/t 一段/mq 时期/n [城市/n 建设/vn]/nz 的/ude1 重点/n 。/w 
按照/p 武汉/ns 构建/v “/w 1/m +/w 6/m ”/w 城市/n 发展/v 格局/n 的/ude1 要求/n ，/w 新城/ns “/w 独立/a 成/v 市/n ”/w 的/ude1 规模/n 应/v 在/p [50/m -/w 100/m 平方公里/q]/mq ，/w 人口/n 为/p [20/m 万/d 以上/f]/mq ，/w 同时/c 必须/d 配备/v 六大/n 要素/n ，/w 其中/rz 之一/rz 就是/v 至少/d 建设/vn 一条/mq 轨道线/nz 。/w 
从/p 为了/p 方便/a 到/v 还/d “/w 方便/a ”/w 
科学/n 打围/nz 还/d 路/n 于/p 民/ng 
回顾过去/v 两年/mq ，/w 相对/d 集中/v 的/ude1 [城市/n 建设/vn]/nz 引发/v 噪音/n 、/w 拥堵/v 、/w [空气/n 污染/vn]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 部分/n 群众/n 抱怨/v “/w 总是/d 开工/vi 不/d 完工/vi ，/w 总是/d 为/p 明天/t 方便/a 今天/t 总是/d 不便/an ”/w 。/w 
市/n 城建/n 委/ng 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 在/p 2014年/t 城建/n 攻坚/vn 计划/n 当中/f ，/w 革新/vn 施工/vn 理念/n 成/v 重要/a 一环/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 2014年/t 我市/r 城建/n 攻坚/vn 的/ude1 重要/a 原则/n 是/vshi “/w 民生/n 优先/vd 、/w 重点/n 保障/vn ”/w ，/w 即/v 解决/vn 好/a 一批/mq [人民/n 群众/n]/nz 最/d 关心/v 、/w 最/d 直接/ad 、/w 最/d 现实/n 的/ude1 城建/n 重点/n 交通/n 、/w 疏堵/n 保/v 畅/a 、/w [生态/n 环境/n]/nz 以及/cc 居民区/n 基础设施/gi 配套/vn 等/udeng 项目/n 的/ude1 建设/vn 。/w 比如/v 完工/vn [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz ，/w 画/v 圆/vg 二/m 环线/n ，/w 让/v [30/m 分钟/qt]/mq [畅通/an 工程/n]/nz 成为/v 现实/n 。/w 
同时/c ，/w 我市/r 将/d 下/f 气力/n 纾解/nz 由于/p [工程/n 建设/vn]/nz 的/ude1 客观/a 影响/vn 和/cc 工作/vn 做/v 得/ude3 不够/a 细致/a 引起/v 的/ude1 群众/n 不满/an 。/w 特别/d 是/vshi 针对/p 施工/vn 打围/nz ，/w 要/v 进行/vn 方式/n 的/ude1 革新/vn 和/cc 科学/n 的/ude1 管理/vn ，/w 最大/gm 程度/n 还/d 路/n 于/p 民/ng 。/w 
