人民网/nz 郧西/ns 1月23日/t 电/n （/w 张涛/nr ）/w “/w 平安/a 冬季/t ”/w 百日/t 攻坚/vn 行动/vn 以来/f ，/w 湖北/ns 郧西/ns 警方/n 发挥/v [连续/a 作战/vi]/nz 精神/n ，/w 保持/v 打击/vn [经济/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 高压/n 态势/n ，/w 深入/ad 开展/v 破案/vn 追逃/nz 工作/vn 。/w 1月22日/t ，/w 经过/p 近/a 半年/mq 的/ude1 长线/n 经营/vn ，/w 郧西/ns 警方/n 成功/a 督促/v 涉嫌/vn 诈骗/vn 犯罪/vn 的/ude1 网上/s 逃犯/n 黄某/nz [投案/vi 自首/vi]/nz ，/w 破获/v 涉案/vn 价值/n 达/v [150/m 万元/q]/mq 的/ude1 特大/b [合同/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 。/w 
2013年7月10日/t ，/w 辖区/n 居民/n 张某/nz 来到/v [郧西县/ns 公安局/nis]/nto 报警/vn 称/v ：/w 今年/t 6月/t 下旬/t ，/w 有/vyou 一/m 陕西/ns 籍/ng 的/ude1 男子/n 黄某/nz 以/p 转让/v 煤矿/nis 经营权/n 的/ude1 方式/n ，/w 和/cc 其/rz 签订/v 合同/n ，/w 收取/v 转让/vn 资金/n [150/m 万元/q]/mq 后/f ，/w 下落不明/vl ，/w 近/a [20/m 天/qt]/mq 来/vf 无法/v 联系/vn 到/v 人/n 。/w 接报/v 后/f ，/w [郧西县/ns 局/n]/nt 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 从/p 经侦/nz 大队/nis 抽调/v 民警/nnt ，/w 成立/vi 案件/n 侦查/vn 专/a 班/n 。/w 经/p 初步/d 调查/vn ，/w 陕西/ns 籍/ng 的/ude1 黄某/nz 涉嫌/v [合同/n 诈骗/vn]/nz ，/w 郧西/ns 警方/n 立即/d 开展/v [网上/s 追逃/nz]/nz 。/w 
案发/v 6个月/t 来/vf ，/w 专案组/nis 民警/nnt 多次/mq 辗转/vi 陕西/ns 行程/n [数千/m 里/f]/mq ，/w 深入/ad [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 家中/s ，/w 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 家属/n 耐心/a 细致/a 的/ude1 讲/v 法律/n 讲/v 政策/n ，/w 规劝/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 黄某/nz [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 功夫/n 不/d 负/v 有些/rz 人/n ，/w 2014年1月22日/t ，/w 在/p 陕西/ns 警方/n 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 黄某/nz 在家/vi 人/n 的/ude1 陪同/vn 下/f 到/v [湖北/ns 郧西县/ns 公安局/nis]/nt [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 黄/a 对/p 其/rz 诈骗/v 事实/n 供认不讳/vl 。/w 
据查/nz ，/w 2013年6月25日/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 黄某/nz 以/p 转包/v 其/rz 所/usuo 承包/vn 的/ude1 煤矿/nis 经营权/n 为/p 借口/n ，/w 和/cc 张某/nz 签订/v 转让/vn 合同/n ，/w 并/cc 收取/v 张某/nz 的/ude1 [150/m 万元/q]/mq 转让/v 资金/n ，/w 后/f 按照/p 合同/n 约定/v 张某/nz 一直/d 未/d 取得/v [煤矿/nis 开采/vn]/nz 权/n ，/w 此时/r [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 黄某/nz 不知/v 所/usuo 踪/ng 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 黄某/nz 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 在/p 审/v 。/w 
