近日/t ，/w 一则/c “/w 浙江/ns 嵊州/ns 一/m 土豪/n 欲/d 杀/v 鳄鱼/n 办/v 喜宴/n ”/w 的/ude1 [新闻/n 消息/n]/nz 引来/v 关注/vn ，/w 网友/n 纷纷/d 大/a 呼/v “/w 土豪/n 宴/ng ”/w ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 发出/v 质疑/vn 称/v ，/w 吃/v 鳄鱼肉/nz ，/w 不/d 犯法/vi 吗/y ？/w 23日/t ，/w 记者/nnt 从/p [嵊州市/ns 林业局/nis]/nto 获悉/v ，/w 这/rzv 条/q 鳄鱼/n 并非/v 野生/b 的/ude1 。/w 至于/p 鳄鱼/n 物种/n 等/udeng 信息/n ，/w 该/rz 部门/n 仍/d 在/p 查证/v 。/w 据/p [浙江省/ns 林业厅/nis]/nto 相关/vn 专家/nnt 表示/v ，/w 对于/p 养殖/v 鳄鱼/n ，/w 只要/c 经过/p 合法/a 审批/vn ，/w 是/vshi 可以/v 进行/vn 买卖/vn 的/ude1 。/w 
记者/nnt 从/p [嵊州市/ns 三界镇/ns 工商所/nis]/nt 了解到/v ，/w 日前/t ，/w 该/rz 所/usuo 接到/v 市民/n 举报/v 电话/n ，/w 称/v 三界镇/ns 综合/v 市场/n 水产/n 摊位/n 上/f ，/w 有人/r 宰杀/v 鳄鱼/n 。/w 
对此/d ，/w 该/rz 工商所/nis 副所长/nnt 钱霞君/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 据/p 摊位/n 经营者/nnt 解释/v ，/w 这/rzv 条/q 鳄鱼/n 不是/c 自己/rr 摊位/n 经营/vn 的/ude1 ，/w 而是/c 帮/v 客户/n 宰杀/v 的/ude1 。/w “/w 当时/t 摊位/n 主/ag 并未/d 收取/v 加工费/n ，/w 只是/d 拿/v 了/ule 一包/mq 香烟/n 作为/p 报酬/n 。/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 这/rzv 条/q 鳄鱼/n 长/a 约/d [1/m 米/q]/mq ，/w 是/vshi 客户/n 从/p 外地/s 购买/v ，/w 准备/v 作为/p 特色菜/nz 招待/v 喜宴/n 上/f 的/ude1 客人/n 。/w 
