[春节/t 期间/f]/nz 温泉/n 游/v 和/cc 滑雪/vn 游/v 十分/d 火爆/a 。/w 资料/n 图片/n 
眼看/v 着/uzhe 新年/t 的/ude1 脚步/n 越来越/d 近/a ，/w 今年/t 的/ude1 春节/t 去/vf 哪里/rys 过/uguo 成为/v 了/ule 人们/n 热烈/a 讨论/v 的/ude1 一个/mq 话题/n 。/w 今天/t 记者/nnt 从/p 多家/mq 旅行社/nis 了解到/v ，/w 云南/ns 、/w 海南/ns 及/cc 出境游/nz 的/ude1 [旅游/vn 线路/n]/nz 最/d 受/v 市民/n 青睐/vn ，/w 其中/rz 赴/v 台/q 游/v 最为/d 火爆/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 自/p 《/w 新/a 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v 以来/f ，/w 由于/p 取消/v 了/ule 定点/n 购物/vn 和/cc 相关/vn 自费/d 项目/n ，/w 相关/vn [旅游/vn 线路/n]/nz 纷纷/d 涨价/vi ，/w 外出/vi 旅游/vn 的/ude1 市民/n 大幅/d 减少/v 。/w 那么/c ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 市民/n 旅游/vn 的/ude1 热度/n 如何/ryv ？/w 记者/nnt 带/v 您/rr 一探/nz 究竟/d 。/w 
记者/nnt 走访/v 多家/mq 旅行社/nis 发现/v ，/w 前来/vi 咨询/vn 春节/t 外出/vi 旅游/vn 的/ude1 市民/n 人数/n 很多/m ，/w 出游/v 热情/an 十分/d 高涨/a 。/w “/w 尽管/c 旅行社/nis 遭遇/v 了/ule 几个月/mq 的/ude1 ‘/w 寒冬/n ’/w 侵袭/vn ，/w 但/c 春节/t [旅游/vn 线路/n]/nz 未/d 受到影响/v ，/w 与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 今年/t 市民/n 旅游/vn 的/ude1 热度/n 很高/d ，/w 市民/n 预定/vn 出游/v 的/ude1 时间/n 较/d 往/p 年/qt 更早/nz 。/w ”/w [邯郸/ns 中国/ns 国际/n 旅行社/nis]/nt 总经理/nnt 告诉/v 记者/nnt 。/w 
长途/b 游/v ：/w 云南/ns 、/w 海南/ns 、/w 出境游/nz 最/d 火热/z 
经/p 了解/v 发现/vn ，/w [春节/t 期间/f]/nz 出游/v ，/w 气候/n 温暖/an 的/ude1 海南/ns 、/w 云南/ns 、/w 港澳台/n 、/w 新马泰/nz 等/udeng 长途/b 游/v 线路/n 倍受/v 市民/n 欢迎/v ，/w 多家/mq 旅行社/nis 的/ude1 出境游/nz 线路/n 十分/d 紧俏/a ，/w 其中/rz ，/w 台湾/ns 游/v 线路/n 已/d 接近/v 满/a 客/ng 状态/n ，/w 行程/n 大多/d 已经/d 安排/v 到/v 2月15日/t 以后/f 。/w 
“/w 价格/n 在/p 万元/q 以内/f 的/ude1 境外/s 海岛游/nz 在/p 一个/mq 月/n 前/f 已/d 抢购一空/vl ，/w 价格/n 还/d 比/p 平时/t 高/a [5/m 成/v]/mq 左右/f ；/w 而/cc 境内/s 的/ude1 海南/ns 、/w 云南/ns 游/v ，/w 尽管/c 在/p [春节/t 期间/f]/nz 价格/n 较/d 平时/t 上涨/vi 一倍/mq ，/w 目前/t 也/d 没/d 位/q 了/ule 。/w ”/w [石家庄/ns 新/a 程/n 旅行社/nis]/nt 总经理/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 市民/n 今年/t 选择/v 境外游/nz 的/ude1 热度/n 超过/v 他/rr 的/ude1 想象/vn 。/w 
除了/p 普吉岛/ns 、/w 巴厘岛/nsf 、/w 塞班岛/ns 等/udeng 气候/n 温暖/an 线路/n 受到/v 热/a 捧/v 外/f ，/w 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 受/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 影响/vn ，/w 今年/t 选择/v 去/vf 东北/ns 旅游/vn 的/ude1 人数/n 也/d 有所增加/v ，/w 看/v 雪景/n 、/w 赏/v 冰雕/n 、/w 逛/v 雪乡/ns 也/d 成为/v 了/ule 市民/n 的/ude1 选择/vn 范围/n 的/ude1 一部分/m 。/w 
短途/b 游/v ：/w 游/v 北京/ns 、/w 泡温泉/nz 、/w 滑雪/vn 最/d 火爆/a 
与/cc 长途/b 游/v 对应/vn 的/ude1 短途/b 、/w 本地/rzs 、/w 周边/n 游/v 是/vshi 很多/m 市民/n 的/ude1 另一/m 选择/v 。/w 石家庄/ns 海纳/nrf 国旅/j [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 说/v ，/w 今年/t 的/ude1 周边/n 游/v 以/p 北京/ns 两日/t 游/v 为主/vi ，/w 市民/n 可/v 跟团游/nz 故宫/ns 、/w 颐和园/ns 和/cc 长城/nz ，/w 价格/n 上/f 较/d 平时/t [有所/v 提高/v]/nz ，/w 自费/d 景色/n 减少/v ，/w 市民/n 可/v 根据/p 自己/rr 需求/n [理性/n 消费/vn]/nz 。/w 
“/w 冬季/t 出游/v 怎么/ryv 能/v 少/a 得了/vi 温泉/n 和/cc 滑雪/vn 呢/y 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 所有/b 旅行社/nis 的/ude1 共识/n 。/w 现/tg 如今/t ，/w 学生/nnt 们/k 都/d 已经/d 放假/vi ，/w 选择/v 温泉/n 和/cc 滑雪/vn 的/ude1 人数/n 日益/d 增多/v ，/w 市场/n 反映/v 十分/d 火爆/a ，/w 各/rz 旅行社/nis 发/v 团/n 的/ude1 密度/n 也/d 逐渐/d 增加/v ，/w 年/qt 后/f 的/ude1 行程/n 安排/v 也/d 大多/d 已/d 定好/nz 。/w 此外/c ，/w 单/b 订票/vn 自驾车/nz 的/ude1 市民/n 也/d 较多/d ，/w 旅行社/nis 提醒/v 自驾/nz 市民/n ，/w 外出/vi 旅游/vn [安全/an 第一/m]/nz 。/w 
旅游/vn 出行/vi 温馨/a 提示/v ：/w 文明/n 出游/v 
春节/t 出游/v 要玩/nz 得/ude3 开心/a 、/w 玩/v 出/vf 品质/n 。/w 那么/c 要/v 想/v 拥有/v 一个/mq 快乐/a 的/ude1 春节/t 游/v ，/w 需要/v 注意/vn 哪些/ry 事项/n 呢/y ？/w 
旅行社/nis 提醒/v 到/v ：/w 市民/n 出游/v 时/ng 一定/b 选择/v 资质/n 齐全/a 合法/a 的/ude1 旅行社/nis ，/w 不要/d 盲目/ad 地/ude2 追求/v 价格/n ；/w 要/v 时刻/n 注意/v 天气/n 变化/vn ，/w 注意/v 安全/an ，/w 结合/v 个人/n 身体/n 情况/n 选择/v 出行/vn 线路/n ；/w 参/vg 团/n 游/v 一定/b 要/v 尽早/d ，/w [出境/vi 旅游/vn]/nz 线路/n 的/ude1 [名额/n 有限/a]/nz ，/w 提前/vd 预订/v 可以/v 防止/v 人数/n 满额/v ；/w 了解/v 当地/s 的/ude1 [民风/n 民俗/n]/nz ，/w 尊重/v 当地/s 的/ude1 风俗习惯/nz ，/w 做到/v 文明/n 出游/v 。/w 
特别/d 提醒/v 的/ude1 是/vshi ：/w 有些/rz 游客/n 会/v 收到/v 一些/mq “/w 免费/vd 游/v 港澳/n ”/w 的/ude1 优惠券/n ，/w 经/p 证实/v ，/w 这/rzv 是/vshi 骗人/vi 购物/vn 的/ude1 把戏/n ，/w 请/v 谨慎/a 对待/v 。/w (/w 李丹丹/nr )/w 
