从/p [张家口市/ns 交通/n 运输局/nis]/nt 获悉/v ，/w 随着/p 2013/m 年底/f 全长/n [83/m ./w 375/m 公里/q]/mq 的/ude1 张涿/nr 高速/b 张家口/ns 段/q 竣工/vi 通车/vi ，/w 该市/r 高速公路/n 通车/vi 总/b 里程/n 达到/v [825/m 公里/q]/mq ，/w 位居/v 全国/n 设区市/nz 前列/n 。/w 
对于/p 地处/v 北方/s [交通/n 枢纽/n]/nz 位置/n 的/ude1 张家口/ns 而言/uls ，/w 加快/v 高速公路/n “/w 网络化/vn ”/w 进程/n ，/w 是/vshi 将/d 地方/n 发展/vn 融入/v 全国/n 发展/v 大棋局/nz 的/ude1 [战略/n 选择/v]/nz 。/w 2000年12月26日/t 宣大/nz 高速/b 竣工/vi 通车/vi ，/w 结束/v 了/ule 张家口/ns 无/v 高速公路/n 的/ude1 历史/n 。/w “/w 十一五/m ”/w 以来/f ，/w 该市/r 本着/p “/w 竣工/vi 运营/vn 一批/mq 、/w 开工/vi 在/p 建/v 一批/mq 、/w 前期/f 运作/vn 一批/mq 、/w 储备/vn 待机/vn 一批/mq ”/w 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 原则/n ，/w 不断/d 加快/v 高速公路/n 建设/v 步伐/n ，/w 相继/d 建成/v [张/q 石/ng 高速/b]/nz 张家口/ns 段/q 、/w 京/b 新/a 高速/b 一期/b 和/cc [二期/b 工程/n]/nz 、/w [城市/n 快速路/nz]/nz 、/w 张承/nr 高速/b 一期/b ，/w 高速公路/n 建设/vn 走/v 在/p 了/ule 全国/n 前列/n 。/w 
融资/vn 是/vshi 国内/s 高速公路/n 建设/vn 中/f 最大/gm 的/ude1 难题/n 。/w 该市/r [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 创新/vi 高速公路/n 建设/v 模式/n ，/w 从/p [三/m 个/q]/mq 方面/n 破解/v 融资/vn 难题/n 。/w 第一/m ，/w 创新/vi 高速公路/n 资本金/n 筹措/v 方法/n ，/w 在/p 全省/n 创造性/n 地/ude2 提出/v “/w 以/p 通泰/nz [控股/vn 集团/nis]/nt 自有/b 土地/n 作/v 资本金/n 参与/v 高速公路/n 建设/vn ”/w ，/w 目前/t 京/b 新/a 高速/b 三期/b 、/w 二/m 秦/tg 高速/b 两个/mq [国家/n 高速公路/n 网/n]/nz [项目/n 资本金/n]/nz 已经/d 解决/v ，/w [银行/nis 贷款/n]/nz 已/d 基本/a 落实/v 。/w 第二/m ，/w 创新/vi 高速公路/n 建设/v 模式/n ，/w 针对/p [国家/n 高速公路/n]/nz 建设/v 政策/n 的/ude1 调整/vn 变化/vn ，/w 提出/v 了/ule 分类/vn 推进/vi 高速公路/n 建设/vn 的/ude1 方法/n ，/w 用/p 政府/nis 还贷/v 模式/n 建设/v [国家/n 高速公路/n 网/n]/nz 项目/n ，/w 用/p BOT/x 模式/n 建设/v 省/n 网/n 项目/n ，/w 多方/d 筹资/vi 建设/vn 市属/b 项目/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w [国家/n 高速公路/n 网/n]/nz 项目/n 进展/vn 顺利/ad ；/w 京蔚/nr 高速公路/n 、/w 京/b 北/f 一级/b 路/n 正在/d 由/p 政府/nis 还贷/v 项目/n 变为/v 经营/vn 性/ng 项目/n ；/w 同时/c ，/w 启动/v 京/b 尚/d 高速公路/n 张北至/nr 冀/b 蒙/b 界/n 段/q [项目/n 前期/f]/nz ，/w 与/cc 京蔚/nr 高速/b 、/w 京/b 北/f 一级/b 路/n 打/v 捆/v 推介/vn ，/w 现已/v 与/cc 省/n 交投/v 集团/nis 、/w 中铁/ntc 建/v 、/w 中/f 城建/n 等/udeng 多家/mq [大型/b 企业/n]/nz 进行/vn 了/ule 洽谈/vn 。/w 第三/m ，/w 抓住/v [国家/n 高速公路/n 网/n]/nz 调整/v 契机/n ，/w 二/m 秦/tg 高速公路/n 进入/v [国家/n 高速公路/n 网/n]/nz 成功/a 获/v 批/q ，/w 项目/n 获/v 部/q 补/v 资金/n [7/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w [项目/n 建设/vn]/nz 顺利/ad 启动/v 。/w 
今年/t 该市/r 将/d 全面/ad 推进/vi 高速公路/n 建设/vn 。/w 在/p 建/v 的/ude1 京/b 新/a 高速/b 三期/b 力争/v 完成/vn 投资/vn [10/m 亿元/q]/mq ，/w 二/m 秦/tg 高速/b 完成/v 投资/vn [10/m 亿元/q]/mq ，/w 京蔚/nr 高速/b 力争/v 开工/vn 。/w 预计/v “/w 十二五/m ”/w 末/f ，/w 该市/r 将/d 基本/a 实现/v 县/n 县/n 通/v 高速/b 目标/n ，/w 高速公路/n 通车/vi 总/b 里程/n 将/d 达到/v [1200/m 公里/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 高振发/nr 、/w 王雪威/nr 通讯员/nnt 袁伟杰/nr ）/w 
