昨日，2014年/t [湖北省/ns 两会/n]/nt 胜利/vn 闭幕/vi ，/w 圆满完成/v 两会/n 各项/r 任务/n 。/w 两/m 会上/n 形成/v 的/ude1 共识/n ，/w 描绘/v 的/ude1 愿景/nz ，/w 需要/v 真/a 真正/d 正在/d 思想/n 和/cc 行动/vn 上/f 体现/v “/w 先行/vi ”/w ，/w 真/a 真正/d 正在/d 改革开放/v 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 中/f 体现/v 出/vf “/w 先行/vi ”/w 的/ude1 做法/n ，/w 才/d 是/vshi 对/p [两会/n 精神/n]/nz 和/cc “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 的/ude1 落实/vn 。/w 
“/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w ，/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 湖北/ns 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 的/ude1 表述/vn ，/w 也/d 是/vshi 习近平/nr 总书记/nnt 视察/v 湖北/ns 时/ng 的/ude1 殷殷/z 嘱托/vn 。/w 这/rzv 一/m [战略/n 选择/v]/nz 指明/v 了/ule 湖北/ns 发展/vn 的/ude1 方向/n 和/cc 根本/a 路径/n ，/w 赋予/v 湖北/ns 新时期/nz [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 新/a 定位/vn 、/w 新/a 内涵/n 、/w 新/a 使命/n 。/w 当前/t ，/w 湖北/ns 发展/vn 可谓/v 前/f 有/vyou 标兵/n 、/w 后/f 有/vyou 追兵/n 、/w 侧/ng 有/vyou 强兵/nr ，/w 区域/n 竞争/vn 异常/a 激烈/a 的/ude1 严峻/a 态势/n ，/w 对/p 湖北/ns 如何/ryv “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 提出/v 了/ule 深刻/a 追问/v 。/w 
如果/c 把/pba 地方/n 发展/vn 比作/v 一群人/mq 赛跑/vi ，/w 湖北/ns 要/v 走/v 在/p 前列/n ，/w 从/p 逻辑上/nz 讲/v ，/w 有/vyou 两种/mq 方法/n ，/w 一/m 是/vshi 湖北/ns “/w [先行/vi 一步/mq]/nz ”/w ，/w 赢取/v 起跑线/n 上/f 的/ude1 明显/a 优势/n ；/w 二/m 是/vshi “/w 湖北/ns 速度/n ”/w 具有/v [绝对/d 优势/n]/nz ，/w 即便/c 同时/c 起跑/vi 也/d 能/v 很快/d 超越/v 他人/rr 。/w 而/cc 就/d 湖北/ns 的/ude1 现实/n 看/v ，/w 在/p 聚精会神/al 提升/v “/w 湖北/ns 速度/n ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 更加/d 注重/v 湖北/ns “/w [先行/vi 一步/mq]/nz ”/w ，/w 无疑/d 是/vshi 明智/a 抉择/vn 。/w “/w 创新/vi 驱动/vn ”/w [中部/f 崛起/v]/nz 的/ude1 [国家/n 战略/n]/nz 以及/cc 湖北/ns 人/n 敢为人先/vl 的/ude1 人文/n 气质/n ，/w 也/d 为/p “/w 湖北/ns 先行/vi ”/w 营造/v 了/ule 一个/mq [天时地利/n 人/n 和/cc]/nz 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 。/w 
定位/vn 精准/nz 了/ule ，/w 使命/n 明确/a 了/ule ，/w 还/d 必须/d 进一步/d 赋予/v “/w 湖北/ns 先行/vi ”/w 更加/d 具体/a 而/cc 丰富/a 的/ude1 内涵/n ，/w 要/v 体现/vn 在/p 思想/n 和/cc 行动/vn 上/f 的/ude1 先行/vn 。/w 思想/n 是/vshi 行动/vn 的/ude1 先导/n ，/w 当前/t ，/w 湖北/ns 发展/vn 面临/v 诸多/m 重大/a 机遇/n ，/w 关键/n 看/v 我们/rr 怎么/ryv 抓/v 。/w 做好/v 这/rzv 一点/mq ，/w 一方面/c 需要/v [各级/r 领导干部/nnt]/nz 解放思想/vl 、/w 发挥/v 示范/vn 带动/v 作用/n ，/w 另一方面/c ，/w 需要/v 积极/ad 营造/v 开明/a 开放/v 的/ude1 [宽松/a 环境/n]/nz 和/cc 有利于/v 形成/vn “/w [头脑/n 风暴/n]/nz ”/w 的/ude1 浓厚/a 氛围/n ，/w 以/p 充分/ad 发掘/v 和/cc 集聚/vn 有利于/v “/w 湖北/ns 先行/vi ”/w 的/ude1 社会/n 智慧/n 和/cc [社会/n 力量/n]/nz ，/w 进而/c 形成/v “/w 湖北/ns 先行/vi ”/w [人/n 人/n 有责/nz]/nz ，/w “/w 湖北/ns 先行/vi ”/w 人/n 人/n 共享/v 的/ude1 生动/a 局面/n 。/w 
此次/rz 省/n 两会/n 期间/f ，/w 不少/m 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 建议/n 和/cc 意见/n ，/w 就/d 为/p “/w 湖北/ns 先行/vi ”/w 提供/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 智力/n 支撑/v 。/w 例如/v 在/p 省/n 工商联/nis 的/ude1 一件/mq 集体/n 提案/n 中/f ，/w 委员/nnt 们/k 呼吁/v 我省/n 在/p 全国/n 率先/d 出台/vi 《/w 关于/p 积极/ad 发展/v [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w 。/w 湖北/ns 当/p 以/p 更大/d 的/ude1 勇气/n 和/cc 智慧/n [先行/vi 一步/mq]/nz ，/w 着力/vd 深化/v 重要/a 领域/n 改革/vn ，/w 大胆/ad 利用/v 一切/rz 反映/v 现代/ntc 社会化/vn 生产/v 规律/n 的/ude1 [经营/vn 方式/n]/nz 和/cc 组织/n 形式/n ，/w 不仅/c 可以/v 在/p 深化/v [国有/vn 企业/n]/nz 的/ude1 改革/vn 上/f 树立/v 一个/mq 标杆/n ，/w 更/d 可能/v 为/p 湖北/ns [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 的/ude1 大/a 发展/vn 、/w 大/a 繁荣/an 注入/v 强大/a 动力/n 。/w 
再说/c 行动/vn 。/w 干/v 事业/n 最忌/nz 光/n 说/v 不/d 练/v 。/w “/w 湖北/ns 先行/vi ”/w 理念/n 欲/d 迅速/ad 落地/vi 见效/a ，/w 就/d 必须/d 扎扎实实/z 地/ude2 [甩开/v 膀子/n]/nz 、/w 迈开/v 步子/n 。/w 当前/t ，/w 改革/vn 已/d 进入/v 攻坚/vn 期/qv 、/w 深水/b 区/n ，/w 有些/rz 领域/n 已经/d 进入/v 决战/vn 期/qv 、/w 闯关/nz 区/n ，/w [牵/v 一发/d 而/cc 动/v 全身/n]/nz 。/w 面对/v 严峻/a 的/ude1 改革/vn 形势/n 和/cc 艰巨/a 的/ude1 改革/vn 任务/n ，/w 有人/r 难免/v 有/vyou [畏难/a 情绪/n]/nz 。/w 但/c 必须/d 相信/v ，/w 人/n 勤/a 春/tg 来/vf 早/a ，/w [先行/vi 一步/mq]/nz 总/b 比/p [原地/n 踏步/vi]/nz 强/a ，/w 行动/vn 后/f 即便/c 效果/n 小/a 总/b 比/p 没/d 效果/n 好/a 。/w 
一切/rz 难题/n ，/w 只有/c 在/p 实干/vi 中/f 才能/n 破解/v ；/w 一切/rz 机遇/n ，/w 只有/c 在/p 实干/vi 中/f 才能/n 抓住/v 和/cc 用/p 好/a 。/w 面对/v 错综复杂/vl 的/ude1 国际/n [国内/s 形势/n]/nz 和/cc 攻坚/vn 克难/nz 的/ude1 艰巨/a 任务/n ，/w 尤其/d 是/vshi 我们/rr 的/ude1 [党员/nnt 干部/nnt]/nz ，/w 必须/d 把/pba 心思/n 和/cc 劲头/n 放在/v 实干/vn 上/f ，/w 以/p 高昂/a 的/ude1 斗志/n 和/cc 激情/n ，/w 以/p 时不我待/vl 的/ude1 闯劲/n 和/cc 干劲/n ，/w 真/a 心愿/n 干/v 、/w 勇于/v 先/d 干/v 、/w 能干/a 会/v 干/v 。/w 唯有/v 如此/rzv ，/w “/w 湖北/ns 先行/vi ”/w 才能/n 不断/d 赢得/v 主动/ad 、/w 赢得/v 优势/n 、/w 赢得/v 未来/t 。/w （/w 评论员/nnt 邓子庆/nr ）/w 
