2014年/t 新年伊始/bl ，/w 武汉/ns “/w [四/m 板/ng]/mq ”/w 市场/n 喜迎/v 开门红/vl 。/w 昨日/t ，/w [武汉/ns 康/ag 鸿达/nz 生物/n 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng [17/m 家/q]/mq 中小企业/n 在/p [武汉/ns 股权/n 交易/vn 中心/nis]/nt 正式/ad [挂牌/vi 交易/vn]/nz ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [今年/t 以来/f]/nz 首批/n 挂牌/vi 企业/n 。/w 
据悉/v ，/w 当日/t 挂牌/vi 企业/n 共有/v [17/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 襄阳/ns [6/m 家/q]/mq 、/w 荆门/ns [3/m 家/q]/mq 、/w 鄂州/ns [2/m 家/q]/mq 、/w 武汉/ns [1/m 家/q]/mq 、/w 宜昌/ns [2/m 家/q]/mq 、/w 孝感/ns [1/m 家/q]/mq 、/w 咸宁/ns [1/m 家/q]/mq 、/w 恩施/ns [1/m 家/q]/mq 。/w 
最新/a 数据/n 统计/vn ，/w 目前/t 在/p “/w [四/m 板/ng]/mq ”/w [挂牌/vi 交易/vn]/nz 板/ng 的/ude1 交易/vn 企业/n 已/d 达/v [177/m 家/q]/mq ，/w 挂牌/vi 总股本/nz [45/m ./w 39/m 亿/m 股/q]/mq ，/w 总市值/nz [353/m ./w 20/m 亿元/q]/mq 。/w 另外/c ，/w “/w [四/m 板/ng]/mq ”/w 企业/n 展示/v 板/ng 的/ude1 各类/r 企业/n 已/d 达/v [1599/m 家/q]/mq ；/w 共/d 托管/vn 登记/vn 省内/s 企业/n [381/m 家/q]/mq ，/w 托管/v 总股本/nz [168/m ./w 36/m 亿/m 股/q]/mq 。/w 
相比之下/vl ，/w 一年前/qt ，/w 武汉/ns “/w [四/m 板/ng]/mq ”/w 仅有/nz 挂牌/vi 企业/n [21/m 家/q]/mq 。/w 也/d 就是说/c ，/w 一年/mq 时间/n 净增/v 了/ule [156/m 家/q]/mq ，/w 增长/v [8/m ./w 43/m 倍/q]/mq 。/w 按照/p 去年/t 一年/mq 共/d [238/m 个/q]/mq 交易日/n 计算/v ，/w 相当于/v 平均/a 每/rz [3/m 个/q]/mq 交易日/n ，/w 新增/v [2/m 家/q]/mq 挂牌/vi 企业/n 。/w （/w 记者/nnt 肖年红/nr 通讯员/nnt 许惟迪/nr ）/w 
