16日/t ，/w 一年一度/bl 的/ude1 春运/n 开始/v ，/w 不少/m 有/vyou 置业/n 计划/n 的/ude1 购房者/nz 陆续/d 踏上/v 回家/vn 路/n ，/w 部分/n 本地/rzs 置业/n 者/k 也/d 伴随/v 着/uzhe 马/n 年/qt 的/ude1 临近/vn 开始/v 忙/v 年/qt 。/w 在/p 剔除/v [经济/n 适用/vi 房/n]/nz 及/cc 保障房/nz 项目/n 后/f ，/w 来自/v [亿/m 房/n]/mq 网/n 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 15日/t ～/w 21日/t 这/rzv 周/qt ，/w 武汉/ns 全市/n 商品房/n 共/d 成交/v [2626/m 套/q]/mq ，/w 其中/rz [商品/n 住宅/n]/nz [2130/m 套/q]/mq 。/w 新房/n 成交量/n 下滑/vi ，/w 楼市/n 提前/vd “/w 放假/vi ”/w 。/w 
15日/t 至/p 21日/t ，/w 武汉/ns 主城区/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 成交/v [1586/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下降/vi]/nz 28.46%/m ；/w 远/a 城区/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 成交/v [544/m 套/q]/mq ，/w [环比/nz 下降/vi]/nz 27.76%/m 。/w 
初步/d 统计/vn ，/w 本周/t 有/vyou [16/m 个/q]/mq 项目/n 取得/v 预售/vn 许可证/n ，/w 与/cc 前/f 两周/mq 总和/n 相当/d ，/w 但/c 实际/n 入市/v 开盘/vn 的/ude1 项目/n 仅有/nz [5/m 个/q]/mq ，/w [市场/n 供应/vn]/nz 有/vyou 延迟/v 放缓/v 迹象/n 。/w 从/p 市场/n 面/nf 看/v ，/w 全市/n 各区/r 成交量/n 全线/n 下滑/vi ，/w 购房/v 需求/n 不足/an 。/w 主城区/n 中/f 古田/ns 片/q 、/w 汉阳/ns 中心区/nz 和/cc 南湖/ns 片/q 最为/d 显著/ad ，/w 下滑/vi 幅度/n 分别/d 达到/v 54%/m 、/w 40%/m 和/cc 38%/m ；/w 远/a 城区/n 中/f ，/w 黄陂/ns 、/w 新洲/ns 、/w 汉南/nz 和/cc 江夏/nz 下滑/vi 幅度/n 超/v 25%/m 。/w 
本周/t ，/w 二手/b 住房/n 成交量/n 也/d 出现/v 下滑/vn 。/w [交易/vn 市场/n]/nz 方面/n ，/w 与/cc 前/f 几周/n 相比/vi ，/w 近期/t 成交量/n 逐步/d 下降/vi ，/w 且/c 进店/nz 咨询/v 房源/n 的/ude1 人数/n 在/p 不断/d 减少/v ，/w 部分/n 中介/n 门店/n 的/ude1 经纪人/nnt 甚至/d 开始/v 休/v 春节/t 假/a 。/w 
从/p 挂牌/vi 价/n 看/v ，/w 虽然/c 本周/t 挂牌/vi 价/n 有所/v 下滑/vn ，/w 但/c 幅度/n 较小/d 。/w 这/rzv 表明/v ，/w 虽然/c 成交量/n 持续/vd 下滑/vi ，/w 但/c 多数/a 房主/n 表现/v 淡定/nz 。/w （/w 记者/nnt 李婷/nr 实习生/nnt 张姜馨/nr ）/w 
