图/n 为/p ：/w 沌口/nz [长江/ns 大桥/n]/nz 效果图/nz （/w 记者/nnt [万/d 多/a]/mq 翻拍/nz )/w 
今年/t ，/w 是/vshi 武汉市/ns 城建/n 攻坚/vn 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 武汉市/ns 城建/n 收获/n 年/qt 。/w 近日/t ，/w 武汉市/ns 2014/m 年度/n 城建/n 交通/n 大会/n 上/f 通报/v 了/ule 今年/t 的/ude1 城建/n 工程/n 计划/n ：/w 确保/v [14/m 大/a]/mq [重点/n 工程/n]/nz 完工/vi ，/w 开工/vi [三/m 座/q]/mq [长江/ns 大桥/n]/nz 和/cc [三/m 条/q]/mq [轨道/n 交通/n]/nz 线/n ，/w 改造/vn 一大批/mq 主干道/n ，/w 还要/d 努力/ad 解决/v 大雨/n 渍水/nz 、/w 污水/n 排湖/nz 、/w 湖泊/n 保护/vn 等/udeng 突出/a 问题/n 。/w 为此/bl ，/w 武汉/ns 计划/n 投资/vn [1500/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [120/m ./w 27/m 亿元/q]/mq 。/w 
■/w 完工/vi 项目/n 
[13/m 大/a]/mq [交通/n 工程/n]/nz 将/d 通车/vi 
按照/p 五年/t 城建/n 攻坚/vn 的/ude1 计划/n 安排/v ，/w 今年/t 将/d 是/vshi 武汉市/ns [重大/a 项目/n]/nz 竣工/vi 较多/d 的/ude1 一年/mq 。/w [武汉市/ns 政府/nis]/nto 要求/n [倒/vi 排/v 工期/n]/nz 、/w 定期/d 督办/v ，/w 确保/v [14/m 大/a]/mq [重点/n 工程/n]/nz 完工/vi ，/w 其中/rz [13/m 大/a]/mq 工程/n 为/p [交通/n 工程/n]/nz ，/w [1/m 项/q]/mq 工程/n 为/p [排水/vn 工程/n]/nz （/w 具体/a 项目/n 如下/vi 表/n ）/w 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 武汉/ns 至/p 黄石/ns 、/w 黄冈/ns [城际/b 铁路/n]/nz 通车/vi 后/f ，/w 武汉/ns 至/p 黄石/ns 、/w 黄冈/ns 都/d 在/p 半小时/mq 以内/f 可以/v 到达/v ；/w 轻轨/n 汉口北/nz 延长/v 线/n 通车/vi 后/f ，/w 黄陂/ns 将/d 成为/v 第二个/mq 开通/v [轨道/n 交通/n]/nz 的/ude1 新城区/ns ；/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 二期/b 开通/v 后/f ，/w 汉阳/ns 市民/n 将/d 坐/v 上/f 地铁/n ，/w 地铁/n 将/d 串起/nz [武汉/ns 三/m 镇/n]/nz ；/w [鹦鹉洲/nz 长江/ns 大桥/n]/nz 、/w 二/m 环线/n 龙阳/nr 大道/ns 段/q 、/w 墨水/n 湖北/ns 路段/n 、/w 雄/ag 楚/tg 大街/n 段/q 通车/vi 后/f ，/w [武汉/ns 二/m 环线/n]/nz 将/d 从此/d 画/v 圆/vg ，/w 武昌/ns 与/cc 汉阳/ns 之间/f 将/d 增加/v 一条/mq 快速/d 连接/v 通道/n ，/w [长江/ns 一/d 桥/n]/nz 的/ude1 交通/n 压力/n 将/d 得到/v 缓解/vn ；/w 三/m 环线/n 西段/nz 、/w 北段/n 综合/vn 改造/v 工程/n 高架桥/n 通车/vi 后/f ，/w 三/m 环线/n 的/ude1 [通行/vi 效率/n]/nz 将/d 得到/v 提高/vn 。/w 
而/cc [排水/vn 工程/n]/nz 完工/vi 后/f ，/w 将/d 增加/v 武昌/ns 地区/n 排水/vn 能力/n 。/w 
