原/b 标题/n ：/w “/w 痴汉/nz ”/w 谨记/nz 父亲/n 临终/vi 遗嘱/n 照顾/v 两个/mq 傻/a 兄弟/n [21/m 载/v]/mq 
邓广台/nr (/w 右/f )/w 和/cc 他/rr 的/ude1 瘫痪/vn 兄弟/n 邓广其/nr (/w 左/f )/w 合影/vi 。/w 
许多人/nz 对/p 奥斯卡/nrf [最佳/z 影片/n]/nz 《/w 雨/n 人/n 》/w 中/f 那位/r 患有/v 孤独症/nhd 的/ude1 男主角/nnt 印象/n 非常/d 深刻/a ，/w 而/cc 更/d 让/v 观/vg 影/ng 者/k 深/a 叹/v 的/ude1 是/vshi [血脉/n 相连/vi]/nz 的/ude1 [兄弟/n 情深/nz]/nz 。/w 
然而/c 当/p 这样/rzv 的/ude1 情境/n 真的/d 发生/v 时/ng ，/w 又/d 有/vyou 多少/ry 人/n 会/v 如/v 主人公/n 一样/uyy ，/w 义无反顾/vl 地/ude2 照顾/v 患病/vn 的/ude1 兄弟/n 呢/y ？/w 在/p 花都区/ns 雅瑶镇/ns 新村/ns 就/d 有/vyou 这样/rzv 一个/mq 真实/a 的/ude1 故事/n —/w —/w “/w 痴汉/nz ”/w 邓广台/nr 在/p 哭泣/vi 着/uzhe 接过/v 父亲/n 的/ude1 嘱托/vn 后/f ，/w 哪怕/c 穷得/nz 家徒四壁/vl ，/w 孤苦/a 无/v 依/v ，/w 依然/d 不/d 离/v 不/d 弃/vg 地/ude2 照顾/v 着/uzhe 痴呆/z 的/ude1 两兄弟/mq 整整/d 21年/t 。/w 
“/w 要/v 睇/vg 好兄弟/nz ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi 邓广台/nr 记忆/n 中/f 父亲/n 留给/v 他/rr 的/ude1 遗嘱/n ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 默默/d 坚守/v 一生/n 的/ude1 信念/n 。/w [20/m 多年来/d]/mq ，/w 邓广台/nr 在/p 一间/mq 破/v 屋子/n 中/f ，/w 用/p 少/a 得/ude3 可怜/v 的/ude1 低保/n 金/b 、/w 仍/d 在/p 烧/vi 柴/n 的/ude1 炉灶/n 、/w 娶/v 不到/v 老婆/n 的/ude1 孤单/a ，/w 诠释/v 着/uzhe “/w 兄弟情/nz ”/w 的/ude1 内涵/n 。/w 去年/t 邓广台/nr 也/d 被/pbei 评为/v “/w 广东/ns 好人/n ”/w 。/w 
