人民网/nz 武汉/ns 1月23日/t 电/n （/w 袁福/nr 国王/nnt 洪整/nr ）/w 为/p 切实/ad 保障/v [春节/t 期间/f]/nz [餐饮/n 食品/n 安全/an]/nz ，/w 严/a 把/pba “/w 团年饭/nz ”/w [食品/n 安全/an]/nz 关/n ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 度过/v 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 节日/n ，/w [湖北省/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 采取/v “/w 四/m 不/d 两/m 直/d ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 开展/v [食品/n 药品/n]/nz [安全/an 监督/vn]/nz 检查/vn 。/w 
1月21日/t 上午/t ，/w [湖北省/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 局长/nnt 李昌海/nr 亲自/d 带队/vi 深入/ad 武汉市/ns [硚口区/ns 艳阳天/n 酒店/nis]/nt ，/w 检查/vn 该店/r “/w 团年饭/nz ”/w 保障/vn 工作/vn ，/w 督促/v [餐饮/n 企业/n]/nz 落实/v 主体/n 责任/n 。/w 在/p 检查/vn 中/f ，/w 李昌海/nr 一行/n 询问/v 了/ule [春节/t 期间/f]/nz 餐饮/n 承办/v 情况/n ，/w 详细/a 了解/v 了/ule “/w 团年饭/nz ”/w 保障/vn 相关/vn 情况/n ，/w 并/cc 对/p 酒店/nis 的/ude1 进货/vn 仓储/vn 、/w 进货/vn [台帐/nz 记录/v]/nz 、/w 食品/n 原料/n 仓库/n 、/w 加工/v 场所/n 、/w 餐饮/n 具/vg 消毒/vn 保洁/b 、/w 生/v 食/vn 水产品/n 和/cc 冷菜/n 加工/vn 及/cc [食品/n 添加剂/n]/nz 使用/v 和/cc 留样/nz 情况/n 进行/vn 监督/vn 检查/vn ，/w 对/p 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 现场/s 责令/v 整改/vn 。/w 
李昌海/nr 指出/v ，/w 餐饮/n 提供/v 单位/n 不仅/c 要/v 抓好/v 节日/n 餐饮/n 集中/v 消费/vn 的/ude1 安全/an 保障/vn ，/w 更/d 要/v 抓好/v 日常/b [安全/an 管理/vn]/nz 工作/vn ，/w 切实/ad 落实/v 第一/m 责任人/nnt 责任/n 。/w 监管部门/n 要/v 加大/v 对/p [节日/n 期间/f]/nz 承办/v “/w 团年饭/nz ”/w 等/udeng 大型/b 聚餐/vn 活动/vn 的/ude1 餐饮/n 单位/n 及/cc 农村/n 聚餐/vn 等/udeng 重点/n 单位/n 的/ude1 监督/vn 检查/v 力度/n ，/w 及时/ad 发现/v 并/cc 消除/v 隐患/n ，/w 确保/v [春节/t 期间/f]/nz [餐饮/n 服务/vn]/nz [食品/n 安全/an]/nz ，/w 确保/v 消费者/n “/w 团年饭/nz ”/w 吃/v 得/ude3 放心/v ，/w 吃/v 得/ude3 安全/an 。/w 
