人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n 昨天/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 先后/d 通报/v 了/ule [安徽省/ns 马鞍山市/ns 发改委/nis]/nt 副主任/nnt 曹琰/nr 、/w [湖北省/ns 国资委/nz]/nt 副主任/nnt 鲁力军/nr 、/w [武汉市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 罗长刚/nr 、/w [福建省/ns 环保厅/nis]/nt 原/b 副厅长/nnt 王国长/nr 、/w [福建/ns 三明市/ns 政协/nis]/nt 原/b 副主席/nnt 吕凯明/nr ，/w 以及/cc [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt [第五/m 师/ng]/mq 副师长/nnt 宋国安/nr 和/cc [第/m 十三/m 师/ng]/mq 副师长/nnt 冯焰/nr 等/udeng [7/m 名/q]/mq 官员/nnt 接受/v 调查/vn 的/ude1 消息/n 。/w 一天/mq 之内/f [7/m 人/n]/mq 被/pbei 查/v ，/w 是/vshi [十八/m 大/a]/mq 以来/f 中纪委/nt 网站/n 通报/v 人数/n 最多/ad 的/ude1 一天/mq 。/w 
这/rzv [7/m 名/q]/mq 被/pbei 查处/v 的/ude1 官员/nnt 中/f ，/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt [第五/m 师/ng]/mq 副师长/nnt 宋国安/nr 和/cc [第/m 十三/m 师/ng]/mq 副师长/nnt 冯焰/nr 、/w [湖北省/ns 国资委/nz]/nt 副主任/nnt 鲁力军/nr 、/w [武汉市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 罗长刚/nr 等/udeng 4/m 人均/a 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 或/c 严重/a 违纪/vn 违法/vn 被/pbei 查/v ；/w [安徽/ns 马鞍山市/ns 发改委/nis]/nt 副主任/nnt 曹琰因/nr 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 已/d 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn ，/w 并/cc 被免职/nz ；/w [福建省/ns 环保厅/nis]/nt 原/b 副厅长/nnt 王国长/nr 因/p 严重/a 违纪/vn 违法/vn 被/pbei [开除/v 党籍/n]/nz 和/cc 公职/nnt ；/w [福建/ns 三明市/ns 政协/nis]/nt 原/b 副主席/nnt 吕凯明/nr 严重/a 违纪/vn 违法/vn 被/pbei 开除/v 。/w 
