“/w 斯诺登/nrf 要/v 当/p 大学/nis 校长/nnt 了/ule ？/w ”/w 日前/t ，/w 这/rzv 条/q 由/p [英国/ns 格拉斯/ns 哥/n 大学/nis]/ntu 在校学生/nnd 传出/v 的/ude1 消息/n 在/p 全世界/n 的/ude1 [社交/n 媒体/n]/nz 被/pbei 争相/d 传播/vn 。/w 经/p 英/b 、/w 美/b 媒体/n 证实/v ，/w 美国/nsf 前/f 中情局/nz 雇员/nnt 爱德华·斯诺登/nrf 已/d 同意/v 参加/v 该校/r 于/p 下/f 月/n 举行/v 的/ude1 校长/nnt 选举/v 。/w 
[英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc (/w BBC/x )/w 21日/t 报道/v ，/w [英国/ns 格拉斯/ns 哥/n 大学/nis]/ntu 是/vshi 世界/n 知名/a 的/ude1 老牌/b 名校/n ，/w 由/p 学生/nnt 推选/v 校长/nnt 是/vshi 该校/r 的/ude1 特色/n 制度/n 之一/rz 。/w 日前/t ，/w 该校/r 学生/nnt 代表/nnt 通过/p 斯诺登/nrf 的/ude1 律师/nnt 向/p 他/rr 发出/v 邀请/vn ，/w 请/v 他/rr 参与/v 该校/r 于/p 下/f 月/n 17日/t 和/cc 18日/t 举行/v 的/ude1 校长/nnt 选举/v 。/w 斯诺登/nrf 本人/rr 已经/d 接受/v 了/ule 这/rzv 一/m 邀请/v 。/w 
据称/v ，/w 斯诺登/nrf 在/p 该校/r 人气/n 颇高/d ，/w 被/pbei 学生/nnt 称为/v “/w 勇敢/a 的/ude1 泄密/vn 者/k ”/w ，/w 而/cc 提名/v 斯诺登/nrf 的/ude1 做法/n 是/vshi 该校/r 学生/nnt 向/p 他/rr “/w 表示/v 感谢/vn ”/w 的/ude1 一种/mq 独特/a 方式/n 。/w 但/c [美国/nsf 媒体/n]/nz 称/v ，/w 鉴于/p 英美/n 两国/mq 曾/d 签订/v [引渡/v 条约/n]/nz ，/w 斯诺登/nrf 本人/rr 极/d 有可能/nz 不会/v 出现/vn 在/p 竞选/vn 现场/s 。/w (/w 记者/nnt 陆家成/nr )/w 
