昨/tg 从/p [中国人民银行/nto 武汉/ns 分行/n]/nz 2014年/t [工作/vn 会议/n]/nz 获悉/v ，/w 今年/t 湖北省/ns 继续/v 实施/vn 稳健/a 的/ude1 [货币/n 政策/n]/nz ，/w 通过/p 优化/v [信贷/n 结构/n]/nz ，/w 缓解/v 资金/n 紧张/a 矛盾/an 。/w 
2013年/t ，/w 人/n 行/ng 武汉/ns 分行/n 实施/v 稳健/a [货币/n 政策/n]/nz ，/w 为/p 湖北/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 货币/n [金融/n 环境/n]/nz 。/w 去年/t 末/f ，/w 湖北省/ns 各项/r [贷款/n 余额/n]/nz [21903/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15.8%/m ，/w [社会/n 融资/vn 规模/n]/nz [6113/m 亿元/q]/mq 。/w 
人/n 行/ng 武汉/ns 分行/n 行长/nnt 殷兴山/nr 表示/v ，/w 今年/t 将/d 继续/v 贯彻/vn 落实/v 稳健/a [货币/n 政策/n]/nz ，/w 引导/v [金融/n 机构/n]/nz 合理/a 安排/v 信贷/n 投放/v ，/w 通过/p [盘活/v 存量/n]/nz 、/w 优化/v 增量/n 缓解/v 信贷/n 资源/n 紧张/a 矛盾/an ，/w 保持/v 信贷/n 总量/n 及/cc [社会/n 融资/vn 规模/n]/nz 平稳/a 适度/a 增长/v 。/w 他/rr 同时/c 表示/v ，/w 要/v 进一步/d 优化/v [信贷/n 结构/n]/nz ，/w 加强/v [信贷/n 政策/n]/nz 与/cc [产业/n 政策/n]/nz 的/ude1 协调/vn ，/w 促进/v [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz 和/cc 升级/vi 。/w 
今年/t ，/w 该行/r 还/d 将/d 推进/vi [金融/n 统计/vn]/nz 标准化/vn 、/w [支付/v 体系/n]/nz 建设/vn 、/w 征信/nz 管理/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 完善/v 金融业/n 风险/n 监测/vn 评估/v 体系/n 。/w （/w 记者/nnt 林建伟/nr 、/w 通讯员/nnt 陈骏/nr ）/w 
