在/p 近期/t 召开/v 的/ude1 地方/n “/w 两会/n ”/w 中/f ，/w “/w 治/v 霾/n ”/w 也/d 成为/v 关注/vn 的/ude1 焦点/n 对于/p 多/a 地/ude2 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提及/v 的/ude1 区域/n 间/f 联防/vn 联控/v ，/w 专家/nnt 表示/v 需/v 立法/vn 保障/vn 
《/w [气候/n 变化/vn]/nz 绿皮书/nz 》/w 显示/v ，/w 2013年/t ，/w [25/m 个/q]/mq 省份/n 被/pbei 雾霾/nz 缠身/v ，/w 平均/a 雾霾/nz 天数/n 逼近/v [30/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 同期/f 偏多/nz [10/m ./w 3/m 天/qt]/mq ，/w 创/vg 52年/t 来/vf 之/uzhi 最/d 。/w 而/cc 在/p 近期/t 召开/v 的/ude1 [28/m 个/q]/mq 省份/n 的/ude1 地方/n “/w 两会/n ”/w 中/f ，/w “/w 治/v 霾/n ”/w 也/d 成为/v 关注/vn 的/ude1 焦点/n 。/w 
记者/nnt 整理/v 发现/vn ，/w 目前/t 已/d 公布/v 的/ude1 [28/m 个/q]/mq 省份/n 2014年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 有/vyou [26/m 个/q]/mq 省份/n 涉及/v [空气/n 污染/vn]/nz 治理/v 内容/n ，/w 占/v 比/p 超/v 九成/nz ，/w 其中/rz 明确/a 提到/v 治理/vn [雾霾/nz 天气/n]/nz 和/cc 监测/vn PM2/x ./w 5/m 的/ude1 省份/n ，/w 包括/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 省份/n 达到/v [15/m 个/q]/mq 。/w 
环保/n 专家/nnt 指出/v ，/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 在/p 各地/rzs 2014年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 重要性/n 、/w 强度/n 前所未有/vl ，/w 而且/c 都/d 是/vshi 非常/d 明确/a 和/cc 具体/a 的/ude1 目标/n 。/w 而/cc 对于/p 多/a 地/ude2 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提及/v 的/ude1 区域/n 间/f 联防/vn 联控/v ，/w 专家/nnt 表示/v ，/w 需/v 立法/vn 保障/vn 。/w 
范围/n  超/v 九成/nz 省份/n 工作报告/v 提/v 污染/vn 
目前/t ，/w 全国/n [31/m 个/q]/mq 省份/n 中/f ，/w 除/p 安徽/ns 、/w 海南/ns 、/w 湖南/ns 外/f ，/w 其他/rzv [28/m 个/q]/mq 省份/n 均/d 已/d 召开/v 地方/n “/w 两会/n ”/w 并/cc 发布/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 宁夏/ns 、/w 西藏/ns 侧重/v 在/p 风沙/n 防治/vn 及/cc 植树造林/vl 方面/n 治理/v [环境/n 问题/n]/nz ，/w 其他/rzv [26/m 个/q]/mq 省份/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 均/d 提到/v 治理/vn [空气/n 污染/vn]/nz 内容/n ，/w 占/v 比/p 超/v 九成/nz ，/w 其中/rz 明确/a 提及/v 雾霾/nz 及/cc PM2/x ./w 5/m 治理/vn 的/ude1 省份/n 有/vyou [15/m 个/q]/mq 。/w 
记者/nnt 比较/d 2014年/t 和/cc 2013年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 发现/v ，/w 2013年/t 共有/v [10/m 个/q]/mq 省份/n 提到/v 了/ule 雾霾/nz 治理/vn ，/w 其中/rz 包括/v 河北/ns 、/w 天津/ns 、/w 江苏/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 。/w 
今年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 显示/v ，/w 就/d 连/ulian “/w 白云映/nr 蓝天/n ，/w 遥望/v 碧空/n 净/a 如洗/nz ”/w 的/ude1 [江南/nz 水乡/n]/nz 也/d 为/p “/w 雾霾/nz ”/w 发起/v 愁/vn 来/vf 。/w 
1月16日/t ，/w 在/p 浙江省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f ，/w 浙江省/ns 省长/nnt 李强/nr 在/p 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng ，/w 多次/mq 提到/v 雾霾/nz 治理/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 浙江/ns 要/v 实行/v 最/d 严格/ad 的/ude1 环境保护/gg 制度/n ，/w 启动/v 烟尘/n 粉尘/n 、/w 总磷/nz 总氮/nz 等/udeng 污染物/n 减排/v 及/cc 考核/vn 工作/vn 。/w 
据/p [气象/n 部门/n]/nz 统计/vn ，/w 2013年/t ，/w 江浙/ns 等/udeng 地/ude2 雾霾/nz 天数/n 历史/n 同期/f 最高/a 。/w 仅/d 2013年12月份/t ，/w 该/rz 区域/n 就/d 出现/v 了/ule 两次/mq 大/a 范围/n [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 与/cc 同期/f 相比/vi 霾/n 日/b 数/n 偏多/nz [10/m 天/qt]/mq 以上/f 。/w 
态度/n  河北/ns 最/d 重视/v “/w 治/v 霾/n ”/w 
记者/nnt 详细/a 比较/d [26/m 个/q]/mq 省份/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 发现/v ，/w 湖北/ns 、/w 浙江/ns 、/w 黑龙江/ns 等/udeng 12/m 省份/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 均/d 指出/v ，/w 要/v 以/p 更/d 有力/a 的/ude1 、/w 空前/a 的/ude1 姿态/n 对付/v “/w 雾霾/nz ”/w 、/w 换取/v 蓝天/n 。/w 
记者/nnt 盘点/vn 各/rz 省份/n “/w 治/v 霾/n 宣言/n ”/w 发现/v ，/w 个别/a 省份/n 的/ude1 政府/nis 报告/n 在/p 治/v 霾/n 方面/n 出现/v “/w 铁腕/n ”/w 、/w “/w 前所未有/vl ”/w 等/udeng 强硬/a 描述/v 。/w 江苏/ns 在/p 政府/nis 报告/n 中/f 动用/v 到/v “/w 铁腕/n 治污/vn ”/w [一/d 词/n]/mq ，/w 称/v 2014年/t 将/d 采取/v 更加/d 有力/a 的/ude1 措施/n ，/w 而/cc [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 将/d 是/vshi 重中之重/n 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w [河北省/ns 政府/nis]/nto 报告/n 在/p [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v 方面/n 的/ude1 篇幅/n 最大/gm ，/w 共有/v 700余字/m 。/w 1月8日/t ，/w 河北省/ns 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p [第/m 十二/m 届/q]/nz 人代会/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 发布/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 着重/v 笔墨/n 表明/v 了/ule “/w 只争朝夕/vl ”/w 治/v 霾/n 的/ude1 决心/n 和/cc 认真/ad 贯彻/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn [10/m 条/q]/mq 措施/n 及/cc 京津冀/nz [实施/v 细则/n]/nz ，/w 深入/ad 落实/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz 。/w 
目标/n  京/b 冀/b 首/q 提/v PM2/x ./w 5/m 下降/vi 目标/n 
记者/nnt 盘点/vn 今年/t 各地/rzs [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 发现/v ，/w 有/vyou 6/m 省份/n 都/d 对/p 二氧化硫/n 、/w 二氧化碳/n 、/w PM2/x ./w 5/m 、/w PM10/x 等/udeng 下降/vi 幅度/n ，/w 甚至/d [空气/n 质量/n]/nz 合格/vi 天数/n 提出/v 了/ule 明确/a 指标/n 。/w 
广西/ns 作出/v [硬性/b 规定/n]/nz ，/w 即/v 2014年/t [空气/n 质量/n]/nz 达到/v 二级/b 标准/n 的/ude1 天数/n 不少/m 于/p [340/m 天/qt]/mq 。/w 而/cc 陕西/ns 、/w 山西/ns 、/w 河北/ns 都/d 对/p 二氧化硫/n 、/w [化学/n 需氧量/nz]/nz 、/w 氨氮/nz 和/cc 氮氧化物/n 排放量/n 、/w 粉尘/n 含量/n 明确/a 了/ule 具体/a 的/ude1 削减/vn 目标/n 。/w 
值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 京/b 冀/b 两地/n 首次/m 明确/a 了/ule 未来/t 一年/mq 的/ude1 [可/v 吸入/v 颗粒/n]/nz PM2/x ./w 5/m 浓度/n 下降/vi 目标/n 。/w 根据/p 北京市/ns 2014年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 2014年/t ，/w 大气/n [细/a 颗粒物/n]/nz PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n 下降/vi [5/m %/w 左右/f]/mq 。/w 同时/c ，/w 河北省/ns 省长/nnt 张庆伟/nr 也/d 表示/v ，/w 2014年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 之一/rz 就是/v ，/w 全省/n PM2/x ./w 5/m 浓度/n 下降/vi 4%/m 。/w 
措施·多/nrf 城市群/n 提倡/v 联合/vn 防污/nz 
[空气/n 污染物/n]/nz 会/v 区域/n 传送/v ，/w 这/rzv 让/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 城市/n 认识到/v ，/w 治理/v 灰霾/nz 单打/n 独/d 斗/v 的/ude1 效果/n 远/a 不如/v 多/a 城/n 联动/vn 。/w 在/p 各地/rzs 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 区域/n 污染/vn “/w 联防/vn 联控/v ”/w 也/d 频频/d 出现/v 。/w 记者/nnt 盘点/vn 发现/v ，/w 河北/ns 、/w 上海/ns 、/w 山西/ns 、/w 四川/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 皆/d 提出/v 了/ule “/w [大气/n 污染/vn]/nz [区域/n 联防/vn]/nz 联控/v ”/w 的/ude1 概念/n 。/w 
河北省/ns 2014年/t 政府/nis 报告/n 特别/d 提出/v ，/w 要/v 加强/vn 与/cc 京津/ns 及/cc 周边/n 地区/n 协作/vn ，/w 推进/vi [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 联防/vn 联控/v ，/w 建立/v 起/vf [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v [公众/n 参与/v]/nz 机制/n 。/w 上海市/ns 市长/nnt 杨雄/nr 在/p 作/v 政府/nis 报告/n 时/ng 也/d 表示/v ，/w 今年/t 将/d 着力/vd 于/p 推动/v 长/a 三角/n 区域/n [大气/n 污染/vn]/nz 联防/vn 联控/v 。/w 
就/d 在/p 去年/t 10月/t ，/w 京/b 、/w 津/b 、/w 冀/b 、/w 晋/b 、/w 蒙/b 、/w 鲁/b 六/m 省区/n 市/n 在/p 北京/ns 共商/v 区域/n 协作/vn 、/w 联防/vn [大气/n 污染/vn]/nz 。/w 会上/n ，/w 京津冀/nz 及/cc 周边/n 地区/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 协作/vn 机制/n 明确/a 。/w 
作为/p 中国/ns 经济发展/v 的/ude1 “/w [三/m 大/a]/mq 引擎/n ”/w ，/w 京津冀/nz 、/w 长/a 三角/n 和/cc 珠三角/nz [三/m 个/q]/mq 地区/n 一/m 早就/d 被/pbei 纳入/v 环保/n 考核/v 体系/n 。/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 地区/n 在/p 过去/vf 的/ude1 几个月/mq 里/f 都/d 分别/d 明确/a 了/ule 联防/vn 联控/v 机制/n 。/w 
观点/n  应/v 立法/vn 明确/a [区域/n 联防/vn]/nz 联控/v 
环境/n 法/n 专家/nnt 、/w [中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu [环境/n 资源法/n 研究/vn]/nz 所/usuo 所长/nnt 王灿发/nr 教授/nnt 接受/v 记者/nnt 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 多/a 地/ude2 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 明确/a 提及/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 的/ude1 具体/a 目标/n ，/w 是/vshi 督促/v 政府/nis 履/vg 职/ng 的/ude1 一个/mq 非常/d 好/a 的/ude1 手段/n 。/w 
王/n 教授/nnt 认为/v ，/w 现在/t 公布/v 的/ude1 一些/mq 目标/n ，/w 都/d 要/v 比/p 原来/d 提高/v 了/ule 很多/m 。/w 比如说/vl ，/w 北京市/ns 往/p 年/qt 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 只/d 提到/v 主要/b 监测/vn 二氧化氮/gc 、/w 二氧化硫/n 等/udeng 主要/b 污染物/n 排放/vn ，/w 而且/c 其/rz 下降/vi 比例/n 只有/c [2/m %/w 至/p 3/m %/w 左右/f]/mq 。/w 而/cc 今年/t 提出/v 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 下降/vi 5%/m ，/w 比例/n 之/uzhi 高/a 是/vshi 前所未有/vl 的/ude1 。/w 
王/n 教授/nnt 认为/v ，/w 虽然/c 多/a 地/ude2 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 明确/a 提出/v [区域/n 联防/vn]/nz 联控/v ，/w 但/c 基于/p 立法/vn 缺乏/v 对/p 联防/vn 联控/v 的/ude1 详细/a 规定/n ，/w 目前/t [大气/n 污染/vn]/nz 联防/vn 联控/v 机制/n 仍然/d 处于/v 条块分割/vl 的/ude1 状况/n ，/w 还/d 未能/v 形成/vn 一个/mq 有效/a 的/ude1 运转/vn 机制/n ，/w 所以/c 一系列/b 联防/vn 联控/v 的/ude1 [具体/a 措施/n]/nz 还/d 难以/d 实行/v 。/w “/w 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 法/n 》/w 在/p 修改/v 时/ng 应该/v 明确/a 跨/v 行政区/n 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn ，/w 不同/a 区域/n 应该/v 根据/p 地域/n 的/ude1 不同/a 情况/n [采取/v 措施/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 在/p 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 法/n 》/w 提供/v 相应/vn 立法/vn 根据/p 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 应该/v 出台/vn 相应/vi 的/ude1 [实施/v 细则/n]/nz 。/w ”/w 王/n 教授/nnt 表示/v 。/w 
