■/w 高铁/nz 列车员/nnd 为/p 乘客/n 倒水/v 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 郄/nz 磊/nz 摄/vg 
石家庄/ns 最/d 火/n 高铁/nz 列车/n 天天/d 爆满/vi 
1月20日8点35分/t ，/w [石家庄/ns 新/a 客站/nz]/nt [候车/vn 大厅/n]/nz 第10/m 检票口/nz ，/w 北京/ns 西/f 至/p 桂林/ns 的/ude1 G529/x 次/qv 列车/n 还/d 没/d 开始/v 检票/v ，/w 心急/a 的/ude1 旅客/n 已经/d 排/v 起/vf 了/ule 长/a 队/n 。/w 在/p 石家庄/ns 读/v 大/a 三/m 的/ude1 小王/nz 说/v ：/w “/w 以前/f 坐/v 特快/b 从/p 石家庄/ns 到/v 桂林/ns 最快/d 也/d 得/ude3 [21/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 春运/n 基本/a 买/v 不/d 上/f 卧铺票/n ，/w 运气/n 不好/a 时/ng 要/v 站/vi 上/f 一天/mq 一夜/mq 才能/n 到家/a ，/w 现在/t 坐/v 高铁/nz 上午/t 出发/vi ，/w 晚上/t 就/d 能/v 吃/v 上/f 妈妈/n 做/v 的/ude1 饭/n 。/w ”/w 
春运/n  现场/s 
[新生代/n 农民工/nnd]/nz 玩/v 着/uzhe IPAD/x 回家过年/v 
G529/x 次/qv 列车/n 沿着/p 铁轨/n [一路/mq 向/p 南/b]/nz 飞驰/vi ，/w 记者/nnt 在/p 各/rz 车厢/n 采访/v 时/ng 发现/v 了/ule 很多/m “/w [80/m 后/f]/mq ”/w “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 农民工/nnd 的/ude1 身影/n 。/w 一个/mq 挎包/n 、/w 一个/mq 中/f 型/k 拉杆箱/nz 就是/v 武汉/ns 小伙/n 刘勇/nr 的/ude1 全部/m 行李/n 。/w “/w 给/p [老爸/n 老妈/n]/nz 网购/v 的/ude1 礼物/n ，/w 都/d 直接/ad 快递/v 回家/vn 了/ule 。/w ”/w 刘勇/nr 在/p 石家庄/ns 一家/n 中/f 型/k 酒店/nis 当/p 主厨/v ，/w 收入/n 不菲/a ，/w “/w 我们/rr 一起来/nz 石家庄/ns 打拼/v 的/ude1 几个/mq 老乡/n ，/w 今年/t 清一色/bl 都/d 是/vshi 坐/v 高铁/nz 回家/vi ，/w [4/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 玩/v 会儿/qt [手机/n 游戏/n]/nz 就/d 到家/a 了/ule 。/w ”/w 
与/cc 刘勇/nr 一样/uyy 的/ude1 好/a 多/a 新生代/n 务工人员/nnd ，/w 他们/rr 春运/n 回家/vi 的/ude1 行李/n 更多/ad 的/ude1 是/vshi 拉杆箱/nz 、/w 电脑包/nz 或/c 时尚/n 挎包/n 。/w 行李/n “/w 瘦身/vi ”/w 了/ule ，/w 但/c 他们/rr [回家/vi 路上/s]/nz 的/ude1 装备/n 却/d 越来越/d 齐全/a 。/w 大/a 耳机/n 、/w [智能/n 手机/n]/nz 、/w IPAD/x 已/d 成为/v 他们/rr 中/f [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 “/w 出行/vi 标/v 配/v ”/w 。/w 
