驾校/nis 学员/nnt 在/p 驾校/nis 训练场/n 练习/v 倒车/vn 时/ng ，/w 不慎/d 将/d 路过/v 的/ude1 太婆/n 撞倒/v ，/w 致/v 其/rz 骨折/vi 。/w 交警/nnd 认定/v 一旁/f 指导/vn 的/ude1 教练/nnt 负/v 事故/n 全/a 责/ng ，/w 因/p 教练/nnt 系/v 执行/vn 工作/vn 期间/f 肇事/vn ，/w 法院/nis 判决/vn 由/p 驾校/nis 赔偿/v 太婆/n 损失/n 5000余元/m 。/w 
2010年/t 的/ude1 5月10日/t ，/w 青山/n 某/rz 驾校/nis 训练/vn 场内/s ，/w 学员/nnt 小/a 胡/d 正在/d 教练/nnt 的/ude1 指导/vn 下/f 学习/v 倒车/vn ，/w 突然/ad ，/w 车/n 后/f 响起/v “/w 哎哟/e ”/w 一声/mq ，/w 小/a 胡/d 和/cc 教练/nnt 忙/v 去/vf 查看/v ，/w 原来/d 是/vshi 一位/mq 太婆/n 经过/p 时/ng 被/pbei 撞倒/v 了/ule 。/w 太婆/n 被/pbei 送往/v 医院/nis ，/w 诊断/vn 为/p 右脚/n [脚踝/n 骨折/vi]/nz 。/w 交警/nnd 事后/f 认定/v 教练/nnt 刘某/nr 承担/v 事故/n 全部/m 责任/n ，/w 小/a 胡/d 和/cc 太婆/n 无/v 责任/n 。/w 伤愈/vi 出院/vi 又/d 经/p [伤残/vn 鉴定/vn]/nz 后/f ，/w 太婆/n 于/p 去年/t 10月/t 委托/v [青山区/ns 法律/n 援助/vn 中心/nis]/nt 向/p [青山区/ns 法院/nis]/nt 起诉/v 索赔/vn 。/w 
上/f 月底/t ，/w [青山区/ns 法院/nis]/nt 审理/v 认为/v ，/w 刘/nz 某/rz 承担/v 全部/m 责任/n ，/w 但/c 因/p 其/rz 系/v 在/p 执行/v 工作/vn 任务/n 的/ude1 时候/n 发生/v 事故/n ，/w 所以/c 其/rz 所在/n 的/ude1 驾校/nis 应该/v 承担/v 赔偿/vn ，/w 而/cc 驾校/nis 已/d 为/p 肇事/vn 车辆/n 投保/vi ，/w 所以/c 最终/d 由/p 保险公司/nis 赔偿/v 太婆/n [5633/m 元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 袁黎/nr 通讯员/nnt 周敏芳/nr 万维娜/nr ）/w 
