严西湖/nr 水文站/nis 
严西湖/nr 的/ude1 环/n 湖/n 路旁/s ，/w 一个/mq 不锈钢/n 质/ng 的/ude1 “/w 保龄球/n 瓶/n ”/w 立/v 于/p 湖/n 中/f ，/w 兰/ng 、/w 黄/a 相间/v ，/w 分外/d 打眼/vi 。/w 昨日/t ，/w 随着/p 全省/n 2012-2013/m 年度/n 中/f 小/a [河流/n 水文/n]/nz [监测/vn 系统/n]/nz 武汉市/ns [建设/vn 项目/n]/nz 的/ude1 验收/vn ，/w 在/p 严/a 西湖/ns 等/udeng [20/m 个/q]/mq 湖泊/n 新建/v 的/ude1 水文站/nis 将/d 陆续/d 启用/v ，/w 助力/b 城市/n 防汛/vn 排/v 渍/ng 。/w 
[东湖/ns 海洋/n 世界/n]/nz 景区/n 内/f ，/w 一根/mq 结构/n 稍/d 显/v 复杂/a 的/ude1 白色/n “/w 电线杆/n ”/w 矗立/v 在/p 湖/n 岸边/s ，/w 这/rzv 就是/v 新建/vn 的/ude1 [东湖/ns 水文/n 监测站/nis]/nt 。/w 与/cc 电线杆/n 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 它/rr 配有/v [雷达/n 水位计/n]/nz 、/w [实时/n 监控/vn]/nz 探头/vi 、/w [雨水/n 收集/v]/nz 筒/ng 、/w 机箱/gi 、/w [太阳能/n 面板/n]/nz 等/udeng “/w 高精尖/b ”/w 配件/n ，/w 正下方/nz 的/ude1 湖/n 中/f 还/d 栽/v 有/vyou 一根/mq 标/v 着/uzhe 刻度/n 的/ude1 水尺/n 桩/q 。/w 
市/n 水文局/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 此/rzs 站/vi 将/d 实时/n 自动/d 采集/v 东湖/ns 最大/gm 子/ng 湖/n 郭郑湖/nr 的/ude1 水位/n 涨跌/v 、/w 方圆/n 近/a [10/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 降水/n 情况/n 、/w 以及/cc 空气/n 的/ude1 温度/n 及/cc 湿度/n 等/udeng 信息/n ，/w 并/cc 每隔/d [1/m 小时/n]/mq 传输/vn 到/v [武汉市/ns 水情/n 分中心/n]/nt ，/w 可/v 为/p 湖泊/n 防洪/vn 、/w 城市/n 排/v 渍/ng 、/w 开闸/vi 泄洪/vn 、/w 人工/b 调度/vn 等/udeng 提供/v 决策/vn 依据/n 。/w 
此次/rz 建设/vn ，/w 在/p 考虑/v 实用/a 的/ude1 同时/c 还/d 兼顾/v 了/ule 美观/a ，/w 不少/m 水文站/nis 都/d 成为/v 点缀/vn 湖岸线/nz 的/ude1 一道/d 特别/d 风景/n 。/w 
位于/v 江夏/nz 明泽路/nr 与/cc 庙/n 山东路/nz 交界处/n ，/w 路旁/s 一块/s 巨大/a 的/ude1 三峡石/nz 上/f 标/v 有/vyou “/w 汤逊湖/nr 水文站/nis ”/w ，/w 远/a 看/v 犹如/v 一对/mq 背对背/nz 的/ude1 “/w 黄鹤/nr ”/w ，/w 又/d 像/v 一/m 双手/n ，/w 站/vi 身上/s 还/d 标/v 有/vyou 水文/n 标志/n 和/cc 水文/n 刻度/n ，/w 体现/v 着/uzhe 鲜明/a 的/ude1 水文/n 主题/n ，/w 湖边/s 还/d 修建/v 有数/a 十米/mq 的/ude1 亲/ng 水/n 栈道/n ，/w 方便/a 市民/n 休闲/vn 观光/vn 。/w 
据悉/v ，/w 经过/p 3年/t 建设/vn ，/w 我市/r 中/f 小/a [河流/n 水文/n]/nz [监测/vn 系统/n]/nz 已/d 初步/d 建成/v 。/w 除/p 东湖/ns 、/w 汤逊湖/nr 、/w 严西湖/nr 外/f ，/w 还/d 在/p 沙湖/ns 、/w 南湖/ns 、/w 黄家湖/nr 、/w 鲁/b 湖/n 、/w 后官湖/nz 、/w 龙阳湖/nz 等/udeng [17/m 个/q]/mq 湖泊/n 新建/v 了/ule 水文/n 监测站/nis ，/w 共/d 涉及/v 大东湖/nz 水网/n 、/w 汉阳/ns 六/m 湖/n 连通/v 水网/n 、/w 汤逊湖/nr 水系/n 、/w 金银湖/nr 水系/n 。/w 此外/c ，/w 还/d 在/p 黄孝河/nr 、/w 巡司河/nz 、/w 通顺河/nz 、/w 倒水/v 、/w 金/b 水/n 等/udeng 多条/mq 河流/n 上/f ，/w 以及/cc 东湖港/nz 、/w 罗家港/nr 上/f 新建/v 了/ule 水文站/nis 。/w 
这些/rz 水文站/nis 将/d 在/p 今年/t 汛前/t 全部/m 投入/v 运行/vn ，/w 它们/rr 实时/n 采集/v 的/ude1 湖泊/n 水位/n 、/w 城市/n 渍水/nz 等/udeng 数据/n 信息/n ，/w 将/d 通过/p [系统/n 平台/n]/nz ，/w 以/p 网页/n 、/w 短信/n 等/udeng 形式/n ，/w 向/p 公众/n 开放/v 。/w （/w 记者/nnt 谷萍/nr 通讯员/nnt 伍晓刚/nr 马陟/nr 通讯员/nnt 张爽供/nr 图/n ）/w 
