1997年/t 刘德华/nr 在/p 台湾/ns 拍摄/v 电影/n 《/w 情义/n 之/uzhi 西西里岛/nsf 》/w (/w 又名/n 《/w 黑金/n 》/w ）/w 时/ng ，/w 不/d 小心/a 踢到/nz 操作杆/nz ，/w 导致/v 租用/v 的/ude1 直升机/n 旋翼/nz 叶片/n 倾斜/vi 受损/vi ，/w 被/pbei 航空公司/nis 告/v 上/f 法院/nis 求/v 偿/vg 。/w 近日/t 判决/v 结果/n 出炉/v ，/w 刘德华/nr 须/d 赔偿/vn 约/d 267万/m 新台币/nz （/w 53万/m 人民币/n ）/w 且/c 全/a 案/ng 定案/vi 。/w 
据悉/v ，/w 刘德华/nr 当时/t 在/p 拍摄/v 一幕/nz 需/v 沿着/p 机体/n 侧/ng 翻到/v 后座/n 的/ude1 特写/n 画面/n ，/w 但/c 试/v 了/ule [2/m 到/v 3/m 次/qv]/mq 都/d 拍/v 不/d 出/vf 预期/vn 的/ude1 效果/n ，/w 因此/c 决定/v 加大/v 动作/n ，/w 没想到/nz 却/d 不/d 小心/a 踢到/nz 操作杆/nz ，/w 使得/vi 机体/n 晃动/v 倾斜/vn ，/w 旋翼/nz 片/q 碰撞/vn 到/v 地面/n 上/f 的/ude1 聚光灯/n 布幔/nz 受损/vi 。/w 
