最近/t ，/w 在/p [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 上/f 展现/v 惊人/a [数学/n 天赋/n]/nz 的/ude1 少年/n 周玮/nr 引起轰动/v 。/w 明明/d 是/vshi 天才/n 的/ude1 他/rr ，/w 却/d 因/p 身体/n 的/ude1 残障/nz 屡遭/v 冷眼/d ，/w 被/pbei 医生/nnt 下/f 了/ule “/w 中度/b 脑残/nz ”/w 的/ude1 诊断/vn 。/w 其实/d 在/p 台湾/ns ，/w 像/v 周玮/nr 这样/rzv 虽然/c 身体/n 上/f 有/vyou 疾病/n 或/c 缺陷/n ，/w 却/d 拥有/v 特殊/a 天赋/n 的/ude1 “/w 雨/n 人/n ”/w (/w 该/rz 词/n 来源于/v [美国/nsf 电影/n]/nz 《/w 雨/n 人/n 》/w ，/w 用以/d 代称/n 类似/a 周玮/nr 这样/rzv 的/ude1 [特殊/a 人群/n]/nz )/w 也/d 不少/m 。/w 现任/v “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 江宜桦/nr 的/ude1 爱子/n 就是/v 一台/mq “/w 人/n 肉/n GPS/x ”/w ；/w [另一/m 位/q]/mq 张姓/nz 少年/n 则/d 像/v 周玮/nr 一样/uyy ，/w 能/v 开/v 根号/n 开/v 到/v 无限/b 次/qv ，/w 让/v 电脑/n 都/d 甘拜下风/nz 。/w 在/p 台湾/ns 民间/n ，/w 有/vyou 不少/m [公益/n 组织/n]/nz 在/p 长期/d 关注/v 、/w 帮助/v 他们/rr 。/w 
故事/n 一/m ：/w 空间感/nz 超强/d 江宜桦/nr 长子/n 从不/d 迷路/vi 
江宜桦/nr 身居/v “/w 阁揆/nz ”/w 高位/n ，/w 但/c 却/d 不能/v 像/v 普通人/n 那样/rzv 有/vyou 个/q 健康/a 的/ude1 孩子/n 。/w 他/rr 的/ude1 长子/n 患有/v 自闭症/nhd ，/w 长期/d 需要/v 特殊/a 照顾/v 。/w 爱子/n 心切/a 的/ude1 江宜桦/nr 曾/d 放弃/v 住在/v 台/q 当局/n 提供/v 的/ude1 “/w 阁揆/nz ”/w 官邸/n ，/w 就/d 为了/p 满足/v 儿子/n 的/ude1 需求/n 。/w 
不过/c ，/w 江宜桦/nr 的/ude1 这个/rz 儿子/n 有/vyou 惊人/a 天赋/n ，/w 自闭症/nhd 也/d 未能/v 磨灭/vi 他/rr 与生俱来/nz 的/ude1 天赋/n 。/w 简单/a 说/v ，/w 他/rr 就/d 像/v 是/vshi 自/p 带/v 了/ule 一个/mq 全球定位系统/gi 。/w 台北市/ns 的/ude1 地图/n 、/w 路线/n 及/cc 街道/ns ，/w 他/rr 全都/d 一清二楚/al ，/w 丝毫/a 不/d 差/a ，/w 成为/v 爸爸/n 开车/vi 时/ng 的/ude1 “/w 人/n 肉/n GPS/x ”/w ，/w 被/pbei 江宜桦/nr 认为/v 是/vshi 上天/vi 送给/v 自己/rr 的/ude1 礼物/n 。/w 正/d 因/p 如此/rzv ，/w 这个/rz 孩子/n 可以/v 自己/rr 上街/vi ，/w 从不/d [需要/v 人/n 陪/v]/nz ，/w 而/cc 家长/n 也/d 不用/d 担心/v 他/rr 会/v 迷路/vi 。/w 江宜桦/nr 的/ude1 儿子/n ，/w 就是/v 一位/mq “/w 超强/d 空间感/nz 雨/n 人/n ”/w 。/w 
故事/n 二/m ：/w 另一个/mq “/w 周玮/nr ”/w 根号/n 能/v 开/v 到/v 无限/b 次/qv 
大陆/ns “/w 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr 拥有/v 惊人/a 的/ude1 [数学/n 天赋/n]/nz ，/w 其实/d 这样/rzv 的/ude1 “/w 雨/n 人/n ”/w ，/w 台湾/ns 也/d 有/vyou 一位/mq 。/w 他/rr 与/cc 周玮/nr 一样/uyy 有/vyou 自闭症/nhd ，/w 两人/mq 的/ude1 “/w 必杀技/nz ”/w 很/d 相似/a ，/w 开/v 根号/n 可以/v 开/v 到/v 无限/b 次/qv ，/w 让/v 电脑/n 都/d 甘拜下风/nz 。/w 据/p 台湾/ns 最多/ad 达到/v [6/m 位数/n]/mq 乘/v [6/m 位数/n]/mq 境界/n 的/ude1 心算/vn 大师/nnt 王宗忱/nr 解释/v ，/w 其实/d 心算/vn 原理/n 就是/v 把/pba 整个/b 算盘/n 装进/vf 脑袋/n 里/f ，/w 在/p 无形中/d 寻求/v 有形/b 。/w 
而/cc 这位/r 特别/d 强悍/a 的/ude1 台湾/ns “/w 雨/n 人/n ”/w 张敦捷/nr ，/w 显然/ad 将/d 这个/rz 能力/n 发挥/v 到/v 了/ule 极致/n 。/w 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 他/rr 有/vyou 自闭症/nhd ，/w 连/ulian 自己/rr 名字/n 都/d 讲/v 不/d 清楚/a 。/w 但/c 当/p 他/rr [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 能/v 在/p 纸/n 上/f 写/v 2/m 的/ude1 倍数/n 、/w 5/m 的/ude1 倍数/n ，/w 一直/d 写/v 到/v [2000/m 多/a]/mq 。/w 
长大/vi 之后/f ，/w 对/p 张敦捷/nr 来说/uls ，/w 任何/rz 一个/mq 数字/n 开平方/nz 、/w 开立方/nz ，/w 他/rr 马上/d 就/d 能/v 给/p 出/vf 答案/n 。/w 面对/v 媒体/n 镜头/n ，/w 他/rr 能/v 不假思索/dl 报出/v [52471/m 开/v]/mq 根号/n 等于/v 229.06/m 的/ude1 答案/n 。/w 难度/n 再/d 提高/v 到/v [10/m 位数/n]/mq 开/v 根号/n ，/w 他/rr 也/d 能/v 立刻/d 写出/v 精确/a 到/v 小数点/n 后/f 两位/mq 的/ude1 答案/n 。/w 
专家/nnt 声音/n 
台湾/ns 肯纳/nrf 自闭症/nhd 基金会/nis 张/q 主任/nnt ：/w 
[100/m 个/q]/mq 自闭症/nhd 患者/n 中/f 就/d 有/vyou [1/m 个/q]/mq “/w 雨/n 人/n ”/w 
“/w 雨/n 人/n ”/w 并/cc 没有/v 外界/n 讲/v 的/ude1 那么/c 神奇/a 。/w 有些/rz 儿童/n 确实/ad 是/vshi 对/p 数字/n 比较/d 敏感/a ，/w 他们/rr 可以/v 很快/d 地/ude2 做出/v 算术题/nz ，/w 或者/c 像/v 万年历/n 一样/uyy 。/w [一两/m 百个/q]/mq 自闭症/nhd 学生/nnt 中/f ，/w 大概/d 有/vyou [一/d 两个/mq]/mq 吧/y 。/w 对于/p 他们/rr ，/w 最好/d 的/ude1 方法/n 就是/v 把/pba 他们/rr 的/ude1 特性/n 应用/vn 到/v [日常/b 生活/vn]/nz 中/f 。/w 有的/rz 学生/nnt 很/d 强调/v 东西/n 的/ude1 整齐/a ，/w 我们/rr 就/d 安排/v 他/rr 去/vf 图书馆/nis 工作/vn ；/w 或者/c 有些/rz 学生/nnt 喜欢/vi 重复/vd 说话/vi ，/w 我们/rr 就/d 安排/v 他/rr 到/v 百货公司/nis 门口/s 当差/vi ，/w 他/rr 会/v 一直/d 说/v “/w 谢谢/v 光临/vn ”/w 这样/rzv 的话/udh 。/w 
对于/p 自闭症/nhd 人群/n ，/w 其实/d 不/d 应该/v 过度/d 渲染/v 他们/rr 的/ude1 特性/n ，/w 觉得/v 他们/rr 有/vyou 什么/ry 特异功能/n 。/w 他们/rr 只是/d 因为/c 做事/vi 专注/vi ，/w 所以/c 才/d 显现/v 出/vf 某些/rz 特长/n ，/w 但是/c 整体/n 上/f 跟/p 一般/ad 人/n 比/p 还是/c 有/vyou 差距/n 的/ude1 ，/w 实际上/d 没有/v 外界/n 讲/v 的/ude1 那么/c 神奇/a 。/w (/w 记者/nnt 燕子/n 杨思萍/nr )/w 
