原/b 标题/n ：/w 美/b 参议员/nnt 访日/v 安倍/nrf “/w 点头哈腰/vl ”/w 接待/v 
美/b 参议员/nnt 访问/v 日本/ns 安倍/nrf “/w 点头哈腰/vl ”/w 恭敬/a 接待/v 
据/p [星岛/nz 环球网/nz]/nz 报道/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj ２１日/t 在/p 首相/nnt 官邸/n 会见/v 到访/vn 的/ude1 美国/nsf 参院/n 议员/nnt 卢比奥/nrf 时/ng 表示/v ，/w 日方/n 将/d 进一步/d 强化/v 日/b 美/b 同盟/nis 。/w 
安倍/nrf 说/v :/w “/w 在/p 亚太地区/n 安全/an 环境/n 日趋/d 紧张/a 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 日/b 美/b 同盟/nis 所/usuo 发挥/v 的/ude1 作用/n 将/d 变得/vi 越来越/d 重要/a ”/w 。/w 卢比奥/nrf 被/pbei 认为/v 是/vshi 美国/nsf 下届/b 总统/nnt 选举/v 的/ude1 共和党/nis 候选人/nnt 之一/rz 。/w 
[日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v 称/vn ，/w 会谈/vi 中/f ，/w 安倍/nrf 对/p 卢比奥/nrf 等/udeng 美国/nsf 超党派/b 议员/nnt 向/p 中国/ns 驻/v 美国/nsf 大使/nnt 崔天凯/nr 致函/v 谴责/vn 中国/ns 划/v 设/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 的/ude1 做法/n 予以/vx 高度/d 评价/vn 。/w 对此/d ，/w 卢比奥/nrf 也/d 就/d 日本/ns 在/p 新/a 《/w [防卫/vn 计划/n 大纲/n]/nz 》/w 中/f 提出/v 强化/vn 离岛/nz 防卫/vn 等/udeng 做法/n 表示/v ，/w “/w 将/d 支持/v 日本/ns 鉴于/p 邻国/n 的/ude1 不当/a 领土/n 主张/v [努力/ad 提高/v]/nz 安全/an 保障/v 能力/n ”/w 。/w 
