昨日/t ，/w 在/p 武汉/ns [中央/n 商务区/n]/nz （/w CBD/x ）/w ，/w 来自/v [中/f 建/v 三/m 局/n]/nt 的/ude1 [外来/b 务工人员/nnd]/nz 吴时来/nr 在/p “/w 计划生育/n 药具/n 免费/vd 发放/v 机/ng ”/w 上/f 刷/v 了/ule 一下/mq [第二/m 代/q 身份证/n]/nz ，/w 再/d 轻轻/d 点击/v 一个/mq 绿色/n 按钮/n ，/w 一盒/mq 避孕套/n 便/d 从/p 机器/n 里/f “/w 吐/v ”/w 了/ule 出来/vf 。/w 
昨日/t ，/w 首/q 台/q 先进/a 的/ude1 计生/n 药具/n 免费/vd 发放/v 机/ng 亮相/vi CBD/x ，/w 在/p 工地/n 上/f 为/p [外来/b 务工人员/nnd]/nz 开辟/v 了/ule 免费/vd 领取/v 避孕药/n 具/vg 的/ude1 新途径/nz 。/w 
[江汉区/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 介绍/v ，/w 需求/n 者/k 只需/v 在/p 机器/n 上/f 刷/v [第二/m 代/q 身份证/n]/nz 就/d 可以/v 免费/vn 领取/v [4/m 种/q]/mq 类型/n [外用/vn 避孕药/n]/nz 具/vg ，/w 每月/r 可以/v 领取/vn [1/m 次/qv]/mq 。/w 领取/v 过程/n 便捷/a ，/w 免去/v 以往/t 的/ude1 领取/vn [登记/vn 手续/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 避免/v 了/ule 面对面/dl 发放/v 的/ude1 尴尬/a 。/w 每/rz 领取/v [1/m 次/qv]/mq 药具/n ，/w 机器/n 都会/n 自动/d 将/d 数据/n 发送/v 到/v 国家/n 专门/d 建立/v 的/ude1 数据库/n ；/w 若/c 药具/n 所剩/nz 不/d 多/a ，/w 机器/n 也/d 会/v 发送/vn 信息/n 到/v 管理员/nnt 处/n ，/w 提醒/v 进行/vn 补充/vn 。/w （/w 记者/nnt 李俊/nr 通讯员/nnt 朱素芳/nr 吴静/nr )/w 
