据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 北京/ns [今年/t 冬天/t]/nz 的/ude1 气温/n 一直/d 处于/v 高位/n ，/w 是/vshi 一个/mq 难得/a 的/ude1 暖冬/n 。/w 连续/a [93/m 天/qt]/mq 没有/v 降水/n 也/d 成为/v 历史/n [第三/m 长/a]/mq 的/ude1 记录/vn 。/w 
北京/ns 自从/p 去年/t 10月22/t 号/q 降水/n 以来/f ，/w 基本上/d 处于/v 一个/mq 滴水/n 未/d 进/vf 的/ude1 状态/n 。/w 在/p 去年/t 12月17/t 号/q 的/ude1 早晨/t ，/w 北京/ns 东南部/f 今年/t 的/ude1 1月6/t 号/q 的/ude1 上午/t ，/w 北京/ns [东部/f 地区/n]/nz 以及/cc 今年/t 的/ude1 1月17/t 号/q 凌晨/t 的/ude1 中/f [北部/f 地区/n]/ns 都/d 是/vshi 出现/v 了/ule 零星/a 的/ude1 小雪/n ，/w 但是/c 由于/p 水汽/n 条件/n 较差/d ，/w 降雪/vi 的/ude1 范围/n 较小/d ，/w 而且/c 雪量/nz 不大/d ，/w 所以/c 没有/v 达到/v 北京/ns 出/vf 雪/n 的/ude1 标准/n 。/w 从/p 去年/t 12月22/t 号/q 算起/vf 到/v 今天/t 已经/d 是/vshi [93/m 天/qt]/mq 了/ule 。/w 
对于/p 如此/rzv 干燥/a 的/ude1 冬天/t 气象专家/nnd 解释/v 说/v ，/w 华北/ns 有/vyou 十年九旱/n 的/ude1 说法/n ，/w 具体/a 而言/uls 就是/v 今年/t 的/ude1 降水量/n 小/a ，/w 大多/d 会/v 造成/v 来/vf 年/qt 的/ude1 春旱/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 干/v 期/qv 在/p 北京/ns 并不/d 少见/a ，/w 但是/c 超过/v 这个/rz [80/m 天/qt]/mq 没有/v 明显/a 降水/n 的/ude1 ，/w 在/p 这/rzv 44年/t 的/ude1 时间/n 里/f 也/d 是/vshi 只/d 出现/v 了/ule [7/m 次/qv]/mq 。/w (/w 记者/nnt 纪乐乐/nr )/w 
