人民网/nz 武汉/ns 1月23日/t 电/n （/w 杨烁/nr ）/w 近日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 公布/v 了/ule [第四/m 批/q]/mq “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 的/ude1 评审/vn 结果/n ，/w 湖北省/ns 共/d [83/m 人/n]/mq 正式/ad 入选/v 。/w “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 是/vshi 湖北省/ns 引进/v 急需/vn 紧缺/a 海外/s 高层次/n 创新/vi 创业/vn 人才/n 的/ude1 [高端/nz 品牌/n]/nz ，/w 入选者/n 将/d 获得/v [50/m 万/d 至/p 100/m 万元/q]/mq 补助/vn ，/w 授予/v “/w 湖北省/ns 特聘/v 专家/nnt ”/w 称号/n ，/w 并/cc 在/p 出入境/n 、/w 居留/vn 、/w 子女/n 入学/vi 等/udeng 方面/n 享受/v 相关/vn [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 截至/v 目前/t ，/w 湖北省/ns 共有/v [255/m 人/n]/mq 入选/v “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w [第四/m 批/q]/mq “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 入选/v 人/n 中/f ，/w [东湖/ns 高新区/nz]/nz 共有/v [32/m 人/n]/mq 入选/v ，/w 其中/rz ，/w 创业/vn 人才/n [20/m 人/n]/mq （/w 占/v 湖北省/ns 创业/vn 人才/n 入选/v 比例/n 83%/m ）/w ，/w 企业/n [创新/vi 人才/n]/nz [12/m 人/n]/mq 。/w 这批/r 海外/s 高层次/n 人才/n 是/vshi [东湖/ns 高新区/nz]/nz 从/p 美国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 法国/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 加拿大/nsf 以及/cc 新加坡/nsf 等/udeng 国家/n 引进/v 的/ude1 ，/w 其中/rz 有/vyou [23/m 人/n]/mq 已/d 入选/v “/w 3551/m 光谷/nz 人才/n 计划/n ”/w ，/w 有/vyou [3/m 名/q]/mq 女性/n 海归/nz 人才/n ，/w [12/m 名/q]/mq 外籍/n 人才/n 。/w 他们/rr 在/p 光谷/nz 创新/vi 创业/vn 过程/n 中/f ，/w 在/p 光电子/n 、/w 集成电路/n 、/w 通信/vn 、/w 新药/n 研发/v 、/w [医疗/n 器械/n]/nz 、/w 新材料/nz 以及/cc 云计算/gi 等/udeng 产业/n 领域/n 均/d 取得/v 一定/b 成就/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w [东湖/ns 高新区/nz]/nz 共有/v [102/m 人/n]/mq 入选/v “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 。/w 

