人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 王珏/nr ）/w 21日/t ，/w 田沁鑫/nr 导演/nnt 话剧/n 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w ，/w 首/q 度/qv 向/p 媒体/n 开放/v 排练/vn 场/qv ，/w 展示/v 的/ude1 开场/vn 约/d [15/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 片段/n ，/w 拳头/n 、/w 自行车/n 、/w 吉他/n 、/w 棒球/nnd 、/w 墨镜/n 等/udeng 元素/n 交错/vi 出现/v ，/w 洋溢/v 青春/n 的/ude1 荷尔蒙/n 和/cc 初遇/nz 的/ude1 情动/nz ，/w 现代感/n 十足/z 。/w 谈及/v 此次/rz 改编/v 莎翁/nrf 爱情/n 经典/n ，/w 田沁鑫/nr 表示/v 2014年/t 是/vshi 莎士比亚/nrf [450/m 周年/q]/mq 诞辰/n ，/w 她/rr 准备/v 琢磨/v 出/vf 中国/ns 艺术家/nnt 的/ude1 思想/n ，/w 做/v 一份/mq “/w 中国/ns 莎/ng 氏/ng ”/w 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 的/ude1 “/w 魔幻/nz 蛋糕/nf ”/w ，/w 献给/v 莎翁/nrf 。/w 
这部/r 由/p [第/m 42/m 届/q]/mq [香港/ns 艺术节/n]/nz 委/ng 约/d ，/w [中国/ns 国家/n 话剧院/nis]/nt 、/w 云南/ns 无/v 冕/ng [文化/n 产业/n]/nz 投资/v 有限公司/nis 联合/vd 出品/vi 的/ude1 话剧/n ，/w 将/d 于/p 2月28日/t ，/w 在/p [香港/ns 演艺/n 学院/nis 歌剧院/nis]/nt 全球/n 首演/v 。/w 3月13/t 至/p 16日/t 、/w [18/m 至/p 22/m 日/b]/mq ，/w 该剧/r 则/d 会/v 亮相/vn [北京/ns 国/n 话剧/n 场/qv]/nt 。/w 而/cc 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 演出/vn ，/w 目前/t 已/d 也/d 排/v 上/f 日程/n ，/w 2014年/t ，/w 该剧/r 计划/n 演出/vn 至少/d [100/m 场/qv]/mq 。/w 
田沁鑫/nr 全新/b 演绎/v 莎士比亚/nrf 对/p 爱情/n 重新/d 排序/vi 
在/p 田沁鑫/nr [十/m 余年/q]/mq 的/ude1 排戏/vi 经历/n 中/f ，/w 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 是/vshi 她/rr 第二次/mq 碰触/nz 的/ude1 莎/ng 剧/n 。/w 从/p 把/pba 萧红/nr 的/ude1 小说/n 《/w 生死场/nz 》/w 搬上/vf 舞台/n ，/w 到/v 排演/vn 大气磅礴/vl 的/ude1 《/w [赵氏/nz 孤儿/n]/nz 》/w ，/w 再/d 到/v 全新/b 解读/v 张爱玲/nr 的/ude1 《/w [红玫瑰/nz 与/cc 白玫瑰/nz]/nz 》/w 以及/cc 去年/t 充满/v [中国/ns 文化/n]/nz 风韵/n 的/ude1 《/w 青蛇/n 》/w ，/w 田沁鑫/nr 一直/d 努力/ad 在/p 舞台/n 上/f 呈现/v 中国/ns 的/ude1 文化/n 风貌/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 探寻/vn ，/w 同样/d 体现/v 在/p 她/rr 于/p 2008年/t 导演/nnt 的/ude1 《/w [明朝/t 那些/rz 事儿/n]/nz 》/w 上/f 。/w 《/w 明/ag 》/w 剧/n 改编/v 自/p 莎士比亚/nrf 的/ude1 悲剧/n 《/w 李尔王/nr 》/w ，/w 但/c 观众/n 们/k 看到/v 的/ude1 却/d 是/vshi [大明/nz 王朝/n]/nz 内/f 的/ude1 皇权/n 争夺/v ，/w 是/vshi 满/a 台/q 的/ude1 中国/ns 宫廷/n 朝服/n 与/cc 中国/ns 山水/n “/w 演绎/v ”/w 的/ude1 莎士比亚/nrf 。/w 
“/w 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 环境/n 设置/v 极端/n ，/w 人物/n 设置/v 极端/n ，/w 情感/n 设置/v 极端/n ，/w 在/p [三/m 重/a]/mq 极端/n 的/ude1 彼此/rr 交错/vi 中/f ，/w 两个/mq 孩子/n 的/ude1 青春/n 在/p 最/d 灿烂/a 的/ude1 时期/n ，/w 殉情/vi 消散/v 。/w 形骸/n 没有/v 了/ule ，/w ‘/w 爱情/n ’/w 永生/vi 了/ule 。/w 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w 真正/d 的/ude1 魅力/n ，/w 一定/b 不是/c 悲剧/n ，/w 不是/c 遗憾/a ，/w 而是/c 爱情/n 的/ude1 宣言/n 和/cc 精神/n 。/w 通过/p 这个/rz 戏/n ，/w 我/rr 希望/v 大家/rr 看到/v 一个/mq 对于/p 爱情/n 、/w 生命/n ，/w 重新/d 的/ude1 、/w 原始/a 的/ude1 、/w 纯粹/b 的/ude1 排序/vn ，/w 就/d 当/p 它/rr 是/vshi 一道/d 没有/v [正确/a 答案/n]/nz ，/w 却/d 有着/v 每个人/mq 最/d 合适/a 坐标/n 的/ude1 数学题/nz ，/w 如果/c 这个/rz 排序/vi 正确/a 了/ule ，/w 你/rr 的/ude1 爱情/n ，/w 你/rr 的/ude1 人生/n 就/d 不会/v 出现/vn 如今/t 出现/v 的/ude1 这些/rz 混乱/a ，/w 也/d 没准/d ，/w 很多/m 的/ude1 [都市/n 爱情/n]/nz 疾病/n ，/w 因为/c 这个/rz 排序/vi 的/ude1 改变/vn 而/cc 集体/n 治愈/v 了/ule 。/w ”/w 田沁鑫/nr 说/v 。/w 

