袁世凯/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v 《/w 挖/v 历史/n 》/w ，/w 私家/b 野史/n 主编/v ，/w [华文/nz 出版社/nis]/nt ，/w 2014.1/m 
一/m 、/w 亡羊/nz 始/vg 补牢/nz 
由于/p 清王朝/nz 在/p [义和团/n 运动/vn]/nz 和/cc [八国联军/n 侵华/vn 战争/n]/nz 中/f 几乎/d 垮台/vi ，/w [慈禧/n 太后/nnd]/nz 和/cc 光绪帝/n 仓皇/ad 逃离/v 北京/ns 。/w 清廷/n 的/ude1 腐朽/a 到/v 了/ule 积重难返/vl 的/ude1 地步/n ，/w 逃出/vn 京城/n 的/ude1 慈禧/n 一行/n ，/w 睡/v 土炕/n ，/w 吃/v 粗粮/n 。/w 有时候/d 一日三餐/l 都/d 无法/v 保证/vn ，/w 要/v 向/p 老百姓/n 乞求/v 玉米/nf 充饥/vi ，/w 咀嚼/v 秸秆/n 解渴/a 。/w 这/rzv 群/ng 人/n 一旦/d 逃离/v 出去/vf ，/w 到/v 了/ule 太原/ns ，/w 就/d 忘记/v 伤痛/n ，/w 享用/v 祖宗/n 当年/t 的/ude1 行宫/n ，/w 令/v 各省/r 解送/v 钱粮/n 供/vi 其/rz 挥霍/v 。/w 到/v 西安/ns 之后/f ，/w 更加/d 铺张/a 。/w 第二年/mq 返回/v 北京/ns ，/w 大修/v 道路/n 、/w 宫殿/n 、/w 驿站/n ，/w 搜刮/v 私财/n ，/w 各省/r 孝敬/v 慈禧/n 的/ude1 奇珍异宝/nz 数不胜数/al 。/w 
为了/p 继续/v 维持/vn 自己/rr 的/ude1 统治/vn ，/w 慈禧/n 在/p 逃亡/vi 西安/ns 期间/f ，/w 不得不/d 做/v 些/q 反省/v 的/ude1 样子/n ，/w 光绪/n 发布/v “/w 罪/n 已/d 诏/ng ”/w 和/cc 改革/v 谕旨/n ，/w 要求/n 官员/nnt 们/k 就/d 改革/vn 之/uzhi 事/n 限期/vd 奏报/nz 。/w 对于/p 清政府/nt 的/ude1 若干/m 新政/n 措施/n ，/w 没/d 人/n 抱有/v 希望/vn 。/w 1901年4月/t ，/w 清政府/nt 成立/vi [督办/v 政务/n 处/n]/nz ，/w 作为/p 规划/n 新政/n 的/ude1 机构/n ，/w 逐步/d 推出/v 各项/r 新政/n 。/w 内容/n 涵盖/v 政治/n 、/w 军事/n 、/w 文教/n 、/w 经济/n 和/cc 社会/n 等/udeng 几个/mq 领域/n 。/w 
在/p 政治/n 上/f ，/w 清政府/nt 撤销/v [总理/nnt 衙门/nis]/nz ，/w 改/v 设/v 外务部/nt ，/w 位列/v [六/m 部/q]/mq 之/uzhi 首/q 。/w 新/a 设/v 商部/nz （/w 后/f 与/cc 工部/nz 合并/v ，/w 改为/v 农工部/nis ）/w 、/w 练兵处/nz （/w 后/f 与/cc 兵部/nz 合并/v ，/w 改为/v 陆军部/nz ）/w ，/w 1905年/t 增设/v 巡警部/nz （/w 后/f 改为/v 民政部/nis ）/w 、/w 学部/n 。/w 裁撤/v 冗/ag 衙/n ，/w 裁汰/nz 胥吏/nnd 衙役/nnt 。/w 
1895年/t 中国/ns 的/ude1 战败/vi ，/w 是/vshi 清朝/ns 清醒/a 地/ude2 认识到/v 非常/d 需要/v 训练有素/vl 和/cc 具有/v 西方/ns 装备/n 的/ude1 军队/n 。/w 继/vg 李鸿章/nr 之后/f ，/w 统率/v 北洋/b 军队/n 的/ude1 袁世凯/nr 在/p 华北/ns 着手/v 组织/n 一支/mq “/w [新建/v 陆军/nis]/nz ”/w ，/w 张之洞/nr 也/d 在/p 长江/ns 地区/n 组织/n 了/ule 他/rr 的/ude1 “/w 自强军/nz ”/w 。/w 两支/mq 军队/n 都/d 是/vshi 西洋式/nz 的/ude1 。/w 清政府/nt 在/p 军事/n 上/f 的/ude1 改革/vn 是/vshi 停止/v 武举/nz ，/w 命/n 各省/r 筹建/v [武备/n 学堂/nnt]/nt ，/w 其/rz 毕业生/n 可/v 任命/vn 为/p 新军/n 军官/nnt 。/w 裁汰/nz 绿营/nz ，/w 编练/nz 新军/n 。/w 
清政府/nt 鼓励/v 工商业/n 发展/vn ，/w 制定/v 和/cc 完善/v 经济/n 方面/n 的/ude1 法律/n 。/w 商部/nz 成立/vi 后/f ，/w 陆续/d 公布/v 了/ule 《/w 商律/nz 》/w 、/w 《/w [公司/nis 注册/vn]/nz 试办/v 章程/n 》/w 、/w 《/w 商会/nis 简明/a 章程/n 》/w 、/w 《/w 奖励/v [公司/nis 章程/n]/nz 》/w 、/w 《/w 矿物/n 章程/n 》/w 、/w 《/w 试办/v 银行/nis 章程/n 》/w 等/udeng [法律/n 法规/n]/nz ，/w 奖励/v 实业/nis 。/w 
新政/n 还包括/nz 废/ag 陋习/n ，/w 禁/v 缠足/v 、/w 禁/v 鸦片/n 、/w 废/ag 酷刑/n 、/w 允许/v [满汉/nz 通婚/vi]/nz 。/w 
新政/n 促进/v 了/ule [中国/ns 民族/n 资本主义/n]/nz 的/ude1 进一步/d 发展/vn ，/w 资产阶级/n 力量/n 进一步/d 壮大/v 。/w 西方/ns 思想/n 得到/v 进一步/d 传播/vn ，/w 近代化/vn 教育/vn 得到/v 很大/d 发展/vn ，/w 是/vshi 一场/mq 缺乏/v 民族资产阶级/nz 领导/n 和/cc 积极/ad 参与/v 的/ude1 具有/v 资本主义/n 性质/n 的/ude1 自上而下/al 的/ude1 改革/vn 运动/vn 。/w 但/c 增加/v 了/ule 人民/n 的/ude1 负担/n ，/w 使/v 中国/ns [劳苦/a 大众/ntc]/nz 生活/vn 更加/d 贫困/a ，/w [社会/n 矛盾/an]/nz 更加/d 尖锐/a 。/w 为了/p 实行/v 新政/n ，/w 清政府/nt 必须/d 想方设法/dl 筹集/v 经费/n ，/w 不得不/d 向下/vf 摊派/v ，/w 这/rzv 是/vshi [清末/t 新政/n]/nz 经费/n 的/ude1 主要/b 来源/n 。/w 
