2013／14/m 赛季/n [中国/ns 男子/n 篮球/n 职业/n 联赛/n]/nz （/w CBA/x ）/w [第/m 26/m 轮/qv]/mq 余下/v 的/ude1 比赛/vn 22日/t 全部/m 结束/v 。/w 曾/d 送给/v 广东/ns 赛季/n 首败/nz 的/ude1 上海队/nt 没/d 能/v 实现/vn “/w 双杀/nz ”/w ，/w 以/p 85：90/m 不/d 低/a 领头羊/n 广东/ns ；/w 而/cc 此前/t 上升/vi 势头/n 明显/a 的/ude1 四川/ns 不敌/v 山东/ns ，/w [四/m 连胜/q]/mq 遭/v 终结/vn 。/w 
常规赛/nz 首次/m 相遇/vi 时/ng ，/w 强势/n 的/ude1 广东队/nt 主场/n 作战/vi 有些/rz 轻敌/vi ，/w 最终/d [九/b 连胜/q]/mq 爆冷/v 被/pbei 上海/ns 终结/vi 。/w 再次/d 面对/v 上海/ns ，/w 此役/r 堪称/v 广东/ns 的/ude1 [复仇/vi 之/uzhi 战/vg]/nz ，/w 赛/vn 前/f 主教练/nnt 尤纳斯/nrf 表示/v ，/w 广东队/nt 本场/r 比赛/vn 要/v 在/p 如何/ryv 破/v 联防/vn 这/rzv 方面/n 多/a 做/v 一些/mq 布置/v 。/w 然而/c 开场/vi 后/f ，/w 上海队/nt 的/ude1 防守/vn 还是/c 给/p 广东/ns 制造/vn 了/ule 不/d 小麻烦/nz 。/w 尽管/c 实力/n 上/f 稍胜一筹/nz ，/w 但/c 广东/ns 一直/d 难以/d 拉开/v 分/qt 差/a ，/w 数次/m 领先/vi 又/d [数次/m 被/pbei]/mq 上海队/nt 追/v 平/v ，/w 前/f [三/m 节/q]/mq 广东/ns 仅/d 以/p 65：64/m 领先/vi 1分/t 。/w 
末节/n 开始/v 后/f ，/w 久/a 攻/v 不/d 下/f 的/ude1 广东队/nt 显得/v 略微/d 急躁/a ，/w 而/cc 上海队/nt 抓住/v 机会/n 打出/v [一/d 波/n]/mq 13：4/m 的/ude1 冲击波/n 反超/nz 8分/t ，/w 眼看/v 要/v 被/pbei 上海/ns “/w 双杀/nz ”/w ，/w 此时/r 广东队/nt 王仕鹏/nr 挺身而出/vl ，/w 外线/n 三分/t 连连/d 得手/vi 。/w 距离/n 比赛/vn 结束/v 还/d 不到/v 1分钟时/t ，/w [两/q 队/n]/mq 战/vg 至/p [85/m 平/v]/mq ，/w 虽然/c 此/rzs 后/f 上海队/nt 有/vyou 机会/n ，/w 但/c 曾文鼎/nr 出手/vi 三分/t 不/d 中/f ，/w 将/d 胜利/vn 拱手/vd 送/v 人/n 。/w 最终/d 广东/ns 90：85/m 战胜/v 上海/ns 。/w 
本场/r 比赛/vn 中/f 广东队/nt 王仕鹏/nr 投中/v [9/m 个/q]/mq 三分/t 得到/v 31分/t 追/v 平/v 赛季/n 个人/n 单/b 场/qv 最高/a ，/w 易建联/nr 有/vyou 18分/t 和/cc [17/m 个/q]/mq 篮板/n 入账/vi 。/w 上海队/nt 杜比/nrf 和/cc 杰克逊/nrf 分别/d 砍下/vf 28/m 和/cc 21分/t 。/w 
同时/c [两/q 队/n]/mq 颇/d 有/vyou 渊源/n ，/w 目前/t [四川/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 顾问/nnt 叶鹏/nr ，/w 曾/d 是/vshi [山东/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 主教练/nnt 和/cc 俱乐部/nis 总经理/nnt ，/w 陈晓东/nr 、/w 吕晓明/nr 都/d 曾/d 效力/n 于/p [山东/ns 男篮/nis]/nt ，/w 贾诚本/nr 赛季/n 还是/c [山东/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 注册/vn 球员/nnt ，/w 只是/d 被/pbei 四川/ns 摘牌/nz ，/w 临时/b 转会/v 。/w 
然而/c ，/w 赛场/n 上/f [刺刀/n 见红/nz]/nz 后/f ，/w 四川队/nt 首/q 节/q 即/v 被/pbei 打/v 蒙/b ，/w 山东/ns 下手/vi 毫不留情/vl ，/w 外援/n 杰特/nrf 表现/v 神勇/nz 内/f 突/vg 外/f 投/v 连连/d 得手/vi ，/w 首/q 节/q 山东/ns 就/d 以/p 27:19/m 领先/vi 。/w 此/rzs 后/f 四川队/nt 的/ude1 进攻/vn 一直/d 没有/v 起色/n ，/w 而/cc 山东队/nt 则/d 稳扎稳打/vl ，/w 在/p [第三/m 节/q]/mq 末段/nz ，/w 其/rz [领先/vi 优势/n]/nz 已经/d 扩大/v 到/v 20分/t 。/w 比赛/vn 也/d 早早/d 失去/v 悬念/n ，/w 最终/d 山东/ns 114:81/m 大胜/v 四川/ns 。/w 
本轮/r 其他/rzv 比赛/vn 中/f ，/w 福建队/nt 97:92/m 力克/v 东莞队/nt ，/w 佛山队/nt 91:101/m 不敌/v 北京队/nt ，/w 天津队/nt 112:108/m 险胜/v 辽宁队/nt ，/w 山西队/nt 109:97/m 大胜/v 八一队/nt ，/w 吉林/ns 136:120/m 战胜/v 浙江/ns ，/w 青岛/ns 122:133/m 负于/v 江苏/ns 。/w （/w 记者/nnt 李华梁/nr 、/w 史春东/nr ）/w 
