原/b 标题/n ：/w 石涛/nr 最/d 珍贵/a 作品/n 《/w 石涛/nr 罗汉/nz [百/m 开/v]/mq 册页/n 》/w 估价/vn 30亿/m 
石涛/nr 作品/n 
石涛/nr 作品/n 
在/p “/w 太璞/nz 如/v 琢/v —/w 崔如琢/nr 太原/ns 精品展/nz 暨/cc 所/usuo 藏/v 《/w 石涛/nr 罗汉/nz [百/m 开/v]/mq 册页/n 》/w 展/vg ”/w 于/p [太原/ns 美术馆/nis]/nt 展出/v 之际/f ，/w 刚/d 从/p 香港/ns 回到/v 北京/ns 的/ude1 崔如琢/nr 先生/n 接受/v 了/ule [本报/rz 记者/nnt]/nz 的/ude1 [电话/n 采访/v]/nz 。/w 
《/w 石涛/nr 罗汉/nz [百/m 开/v]/mq 册页/n 》/w 价值/n 几何/n 
1999年/t 春/tg ，/w 崔如琢/nr 在/p 日本/ns 。/w 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n ，/w 他/rr 看到/v 了/ule 《/w 石涛/nr 罗汉/nz [百/m 开/v]/mq 册页/n 》/w 。/w 
经过/p 多次/mq 协商/vn ，/w 日本/ns 藏/v 家/q 开/v 的/ude1 价/n 始终/d 停留/vi 在/p [1200/m 万/d 美元/q]/mq (/w 时值/v 约/d [1/m 亿元/q]/mq 人民币/n )/w ，/w 崔如琢/nr 妥协/vi 了/ule ，/w 他/rr 太/d 爱/v 这套/r 册页/n 了/ule 。/w 当/p 他/rr 把/pba 手头/n 所有/b 的/ude1 钱/n 都/d 凑/v 起来/vf ，/w 发现/v 远远/d 不够/a 。/w 最终/d ，/w 崔如琢/nr 一/m 狠心/a 把/pba 位于/v [纽约/nsf 长岛/ns]/ns 、/w 面积/n 约/d [6/m 英亩/q]/mq 的/ude1 一块/s 地/ude2 卖/v 了/ule ，/w “/w 还/d 带/v 上面/f 的/ude1 房子/n ，/w 这/rzv 才/d 凑/v 够/v 。/w 幸运/a 的/ude1 是/vshi ，/w 当时/t 正是/v 美国/nsf 房/n 市/n 的/ude1 高潮/n 。/w ”/w 
2009年/t ，/w 香港/ns 佳士得/nz 拍品/n 征集/v 人/n 见到/v 这套/r 图册/n 后/f 大/a 为/p 震惊/v ，/w 当即/d 表示/v ，/w 如果/c 崔/nz 先生/n 同意/v 上/f 拍/v ，/w 估价/vn 至少/d [10/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 并/cc 承诺/vn 由/p [大/a 英/b 博物馆/nis]/nt 出版/v 。/w 崔如琢/nr 没有/v 动心/vi 。/w 2010年/t ，/w 《/w 石涛/nr 罗汉/nz [百/m 开/v]/mq 册页/n 》/w 由/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt [紫禁城/ns 出版社/nis]/nt 出版/v 。/w 
据/p 保守/a 估计/v ，/w 此/rzs 套/q 册页/n 目前/t 价值/n [30/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 

