人民网/nz 随州/ns 1月23日/t 电/n （/w 周雯/nr ）/w 2014年/t 湖北省/ns [春风/n 行动/vn]/nz 将/d 于/p 今年/t [2/m 月份/n]/mq 启动/v ，/w 至今/d 已/d 是/vshi “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 活动/vn 开展/v 以来/f 的/ude1 [第/m 十/m 个/q]/mq 年头/n 。/w 长期以来/dl ,/w 找/v 工作/vn 难/a 、/w 保护/vn 自身/rr 权益/n 难/a 、/w 融入/v 城市/n 难/a 等/udeng 难题/n ,/w 一直/d 困扰/v 着/uzhe 农民工/nnd 。/w “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 无疑/d 是/vshi 场/qv “/w 及时雨/n ”/w ，/w 帮助/v 了/ule 无数/m 求职/vn 农民工/nnd 实现/v 了/ule 在家/vi 门口/s 打工/vi 的/ude1 愿景/nz 。/w 
[36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘莉/nr 是/vshi 随州/ns 人/n ，/w 从/p 普通/a 工人/nnt ，/w 到/v 部门/n 负责人/nnt ，/w 至今/d ，/w 她/rr 依然/d 庆幸/v 6年前/t 参加/v 了/ule 当年/t 的/ude1 “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 招聘/vn ，/w 选择/v 了/ule 留/v 在/p 老家/n 发展/vn 。/w 
早/a 在/p 2000年/t ，/w 刘莉/nr 便/d 跟随/v 同乡/n 姐妹/n 赶上/v 了/ule 南下/vn 的/ude1 火车/n 。/w 期间/f [经/p 人/n 介绍/v]/nz ，/w 和/cc 老乡/n 成家/vi 后/f ，/w 夫妻/n 两/m 又/d 一同/d 回到/v 广州/ns 东莞/ns 打工/vi 。/w 出生/vi 不到/v [1/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 也/d 无法/v 带到/v 身边/s ，/w 只能/v 留/v 在/p 老家/n 交由/v 年迈/z 的/ude1 父母/n 照顾/v 。/w 
而/cc 公公/n 去世/vi 后/f ，/w 刘莉/nr 考虑到/v 家中/s 老小/n 无人/b 照顾/v ，/w 便/d 和/cc 丈夫/n 一同/d 返回/v 了/ule 随州/ns 。/w “/w 当时/t 回来/v 也/d 不/d 知道/v 干什么/vi ，/w 看到/v 电视/n 上/f 有/vyou [政府/nis 组织/n]/nz 的/ude1 ‘/w [春风/n 行动/vn]/nz ’/w 招聘会/n ，/w 就/d 去/vf 试/v 了/ule 下/f ，/w 应聘/vi 到/v 了/ule 现在/t 工作/vn 的/ude1 电子/n 公司/nis 。/w ”/w 
刚/d 进/vf 公司/nis 时/ng ，/w 刘莉/nr 还/d 只是/d 名/q 普通/a 的/ude1 工人/nnt ，/w 通过/p 努力/ad ，/w 现在/t 她/rr 已经/d 做到/v 了/ule 车间/n 主管/vn 。/w 
事实上/bl ，/w 和/cc 刘莉/nr 一样/uyy 从/p “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 中/f 获益/vi 的/ude1 农民工/nnd 不计其数/vl 。/w 仙桃/ns 的/ude1 李军涛/nr 也/d 是/vshi 其中/rz 之一/rz 。/w 
在/p 外地/s 漂泊/v 了/ule 近/a 10年/t 的/ude1 李军涛/nr ，/w 2011年/t 回/v 仙桃/ns 老家/n 成家/vi 后/f ，/w 便/d 决定/v 回/v 仙桃/ns 工作/vn 。/w 正/d 愁/v 找/v 工作/vn 的/ude1 时候/n ，/w 李军涛/nr 收到/v 了/ule [仙桃市/ns 政府/nis]/nto 发来/v 的/ude1 有关/vn “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 招聘会/n 的/ude1 短信/n 。/w 
同样/d 是/vshi 在/p 招聘/v 会上/n ，/w 李军涛/nr 找到/v 了/ule 称心如意/vl 的/ude1 工作/vn 。/w “/w 当时/t 招聘会/n 现场/s 企业/n 很多/m ，/w 不少/m 企业/n 开/v 出/vf 的/ude1 工资/n 都/d 还/d 比较/d 理想/n ，/w 和/cc 我/rr 在/p 外地/s 打工/vi 的/ude1 钱/n 差不多/al ，/w 而且/c 离家/vi 近/a 。/w ”/w 李军涛/nr 回忆说/nz 。/w 
今年/t ，/w 湖北省/ns [第/m 十届/mq]/mq “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 也/d 在/p 紧锣密鼓/dl 的/ude1 筹备/vn 中/f 。/w 据介绍/nz ，/w [春风/n 行动/vn]/nz 已/d 成为/v 湖北省/ns 为/p 农民工/nnd 提供/v 就业/vn [创业/vn 服务/vn]/nz 的/ude1 一个/mq 品牌/n ，/w 成为/v [用/p 人/n 单位/n]/nz 和/cc 农村/n 劳动者/n 之间/f 对接/vi 的/ude1 桥梁/n 。/w 

