人民网/nz 南漳/ns 1月23日/t 电/n （/w 陈德顺/nr 钱伟/nr ）/w 近日/t ，/w 在/p 热心/a 民警/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 失踪/vi 19年/t 后/f 幸运/a [回到/v 家乡/n]/nz 的/ude1 智障/nz 女/b 小花/nz （/w 化名/v ）/w 的/ude1 户口/n 终于/d 尘埃落定/vl 。/w 
1月20日/t ，/w [南漳县/ns 公安局/nis]/nto [武安镇/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 在/p 该镇/r [总督/nnt 包村/v]/ns 开展/v “/w 访/v 民情/n 保民安/nr ”/w 活动/vn 中/f 得知/v ，/w 1995年/t 春/tg ，/w 该村/r 一/m 名叫/v 小花/nz 的/ude1 [16/m 岁/qt]/mq 智障/nz 女/b 在/p 海南/ns 打工/vi 时/ng ，/w 被/pbei 人/n 先后/d 拐卖/v 至/p 四川/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 一直/d 无法/v 与/cc 家人/n 取得/v 联系/vn ，/w 直至/v 2013年12月10日/t ，/w 在/p 好心人/n 的/ude1 帮助/vn 下/f 才/d [回到/v 家乡/n]/nz 。/w 回家/vi 后/f 发现/v 自己/rr 的/ude1 户口/n 已/d 被/pbei 家人/n 上报/vi 失踪/vi 注销/vn ，/w 成/v 了/ule 一名/mq “/w 黑户/n ”/w 村民/n 。/w 
了解/v 情况/n 后/f ，/w 民警/nnt 立即/d 通知/n 户籍室/nis 查阅/v 户籍/n 档案/n ，/w 确认/v 小花/nz 的/ude1 户口/n 因/p 失踪/vi 原因/n 而/cc 被/pbei 注销/vn 。/w 为了/p 尽快/d 为/p 小花/nz 补办/v 户口/n ，/w 民警/nnt 立即/d 在/p 当地/s 群众/n 中/f 开展/v 调查取证/v ，/w 同时/c ，/w 与/cc 村干部/nnt 取得/v 联系/vn ，/w 要求/n 村委会/nis 查找/v 小花/nz [常住/v 人口/n]/nz 户口卡/n 。/w 经过/p [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 工作/vn ，/w 在/p 获取/v [证人/nnt 证言/n]/nz 和/cc 相关/vn 材料/n 后/f ，/w 于/p 22日/t 为/p 小花/nz 办理/v 了/ule 户口/n 补录/nz 手续/n 。/w 
