2013年8月/t ，/w 《/w 〈/w 内地/n 与/cc 香港/ns 关于/p 建立/v 更/d 紧密/ad [经贸/b 关系/n]/nz 的/ude1 安排/vn 〉/w 补充/v 协议/n 十/m 》/w 正式/ad 签署/v 。/w 证监会/n [国际/n 合作部/nis]/nit 主任/nnt 童道驰/nr 日前/t 在/p 北京/ns 透露/v ，/w 证监会/n 正在/d 积极/ad 研究/vn 制订/v 相关/vn 配套/v 规则/n 及/cc 完善/v 有关/vn 审批/v 程序/n ，/w 为/p 落实/v 协议/n 积极/ad 做好/v 准备/vn 。/w 童道驰/nr 说/v ，/w 目前/t 证监会/n 与/cc 两地/n [相关/vn 部门/n]/nz 已/d 就/d 两地/n 基金/n 产品/n 互/d 认/v 的/ude1 模式/n 、/w 实施/v 原则/n 和/cc 方案/n 等/udeng 方面/n 基本/a 达成/v 一致/a ，/w 正在/d 履行/v 相关/vn 程序/n 。/w （/w 赵博/nr ）/w 
