1月22日/t ，/w 历时/vi 两天/mq 的/ude1 [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz [曲终/nz 人/n 散/v]/nz 。/w [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 离开/v 坐落/vi 在/p 河北/ns 香河/ns 的/ude1 [国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nt ，/w 重振/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 艰巨/a 任务/n 再度/d 起步/vi 。/w “/w [中国/ns 足球/n]/nz 要/v 打翻身仗/vl ，/w 是/vshi 一场/mq 持久战/n ，/w ”/w 有/vyou “/w 打假/v 斗士/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 前/f [浙江省/ns 体育局/nis]/nto 局长/nnt 陈培德/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 已经/d [70/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 可能/v 看不到/v 了/ule ，/w 但/c 只要/c 能/v 实现/vn ，/w 我/rr 在/p 九泉之下/s 也/d 会/v 高兴/a 。/w ”/w 牵动/v 人心/n 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz 已有/v 太多/ad 沉疴/n ，/w 若/c 要/v 重/a 焕/ag 生机/n ，/w 还/d 需/v 在/p 各个/rz 方面/n 细细/d 琢磨/v 。/w 
问题/n 一/m 
[职业/n 联赛/n]/nz 如何/ryv 更/d 职业/n ？/w 
陈培德/nr ：/w 足球/n [职业/n 联赛/n]/nz 要/v 铲除/v 腐败/an 的/ude1 温床/n ，/w [管理/vn 体制/n]/nz 就/d 必须/d 改革/vn ，/w 实行/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz ，/w 把/pba [职业/n 联赛/n]/nz 交给/v 联赛/n 理事会/nis 和/cc 中超/n 公司/nis 办/v 。/w 但/c 同时/c 也/d 要/v 制定/vn 周密/a 完善/v 的/ude1 制度/n 来/vf 约束/vn ，/w 足协/nis 要/v 负/vn 起/vf 监管/vn 的/ude1 职责/n ，/w 公安/n 司法/n 也/d 要/v 介入/vn 。/w 足球/n 事业/n 有/vyou 希望/v 的/ude1 前提/n 是/vshi 在/p 健康/a 干净/a 的/ude1 环境/n 中/f 运行/vn 。/w 
李毓毅/nr （/w [中国/ns 足协/nis 执委/nnt]/nt 、/w [上海市/ns 体育局/nis]/nto 局长/nnt ）/w ：/w 足球/n 项目/n 的/ude1 薪酬/n 与/cc 其他/rzv 项目/n 的/ude1 反差/n 、/w 业余/b 与/cc 职业/n 的/ude1 反差/n 、/w 运动员/nnt 薪酬/n 与/cc 水平/n 的/ude1 反差/n ，/w 都/d 制约/vn 着/uzhe 职业/n 足球/n 的/ude1 发展/vn 。/w 同时/c ，/w 在/p 足球/n 领域/n 要/v 处理/vn 好/a 政府/nis 和/cc 市场/n 的/ude1 关系/n ，/w 使得/vi [电视/n 转播/vn]/nz 形成/v 规范/vn 的/ude1 [市场/n 行为/n]/nz ，/w 从而/c 让/v 职业/n 足球/n 能/v 从/p 足球/n 本体/n 产业/n 中/f 自我/rr 造血/vn 。/w 
于/p 长龙/n （/w [延边/ns 长/a 白虎/nz]/nz 俱乐部/nis 总经理/nnt ）/w ：/w 中/f 甲/n 俱乐部/nis 同/p 中超/n 俱乐部/nis 差距/n 很大/d ，/w 当前/t 中/f 甲/n 俱乐部/nis 的/ude1 联赛/n 由/p 中超/n 公司/nis 代管/v ，/w 使得/vi 中/f 甲/n 俱乐部/nis 的/ude1 地位/n 、/w 商务/n 开发/vn 等/udeng 始终/d 处于/v 被动/a 和/cc 从属/v 地位/n 。/w 各项/r 支持/v 政策/n 无法/v 到位/vn ，/w 俱乐部/nis 的/ude1 主体/n 地位/n 、/w 市场/n 运作/vn 都/d 得不到/v 保护/vn ，/w 投资人/nnd 的/ude1 权益/n 更/d 无法/v 得到/v 放大/vn ，/w 使/v 中/f 甲/n 俱乐部/nis 的/ude1 [投资/vn 主体/n]/nz 不/d 稳定/an ，/w 希望/v 足协/nis 能够/v 给予/vn 中/f 甲/n 俱乐部/nis 更大/d 的/ude1 [生存/vi 空间/n]/nz 。/w 

