人民网/nz 仙桃/ns 1月23日/t 电/n （/w 周雯/nr ）/w “/w 企业/n 一/m 缺/v 工/n ，/w 就/d 到/v 政府/nis 面前/f 叫苦/vi ，/w 有时/d 甚至/d 为难/a 政府/nis 。/w ”/w [湖北省/ns 仙桃市/ns 劳动/vn 就业/vn 管理局/nis]/nt 局长/nnt 何利芬/nr 为此/bl 很/d 头疼/a 。/w 1月7日/t ，/w 记者/nnt 在/p 仙桃/ns 采访/v 获悉/v ，/w 仙桃/ns 就业/vn 部门/n 不断/d 创新/vi [服务/vn 模式/n]/nz ，/w 目前/t ，/w 正/d 着手/v 搭建/v [人力/n 资源/n]/nz 产业园/nz ，/w 引进/v 全国/n 知名/a [人力/n 资源/n]/nz 公司/nis ，/w 用/p 市场化/v 手段/n 破解/v 招工/vn 难题/n 。/w 
据悉/v ，/w 为/p 服务/v 企业/n 招工/vn ，/w 仙桃市/ns 出台/vi 扶持/v [人力/n 资源/n]/nz 公司/nis 发展/vn 壮大/v 的/ude1 [政策性/n 文件/n]/nz ，/w 举办/v 全市/n [人力/n 资源/n]/nz [市场/n 主体/n]/nz 论坛/n ，/w 邀请/v [全国/n 重点/n]/nz [劳务/n 输出/vn]/nz 地/ude2 的/ude1 [30/m 家/q]/mq [人力/n 资源/n]/nz 公司/nis 参加/v ，/w 扩大/v 了/ule 仙桃/ns 的/ude1 影响/vn ，/w 吸引/v 一批/mq 国内/s 知名/a [人力/n 资源/n]/nz 公司/nis 进驻/v 仙桃/ns 。/w 对/p 入/v 驻/v 的/ude1 [人力/n 资源/n]/nz 公司/nis ，/w 请/v 市政府/n 协调/v 租用/v 大楼/n ，/w 免费/vd 提供/v 场所/n ，/w 在/p 水电费/n 补贴/n 、/w [税收/n 减免/v]/nz 等/udeng 方面/n 给予/vn 一定/b 倾斜/vi 和/cc 优惠/vn 。/w 
近来/d ，/w 仙桃市/ns 新/a 引进/v 了/ule [6/m 家/q]/mq 省内外/nz 知名/a [人力/n 资源/n]/nz 公司/nis ，/w 将/d 在/p 仙桃市/ns [人力/n 资源/n]/nz 产业园/nz 集中/v 办公/vn ，/w 并/cc 重点/n 扶持/v [14/m 家/q]/mq 本地/rzs [人力/n 资源/n]/nz 公司/nis 对外/vn 发展/v 业务/n ，/w 为/p 仙桃市/ns 经济发展/v 提供/v 了/ule 强有力/bl 的/ude1 智力/n 保障/vn 。/w 
何利芬/nr 介绍/v ，/w [人力/n 资源/n]/nz 产业园/nz 正在/d 有条不紊/al 的/ude1 筹备/vn 中/f ，/w 通过/p 引进/v 知名/a [人力/n 资源/n]/nz 公司/nis ，/w 用/p 市场化/v 手段/n 解决/v 招工/vn 问题/n ，/w 以/p 解除/v 企业/n 发展/v 后顾之忧/n 。/w 
