原/b 标题/n ：/w 已故/vn 保罗·沃克/nrf 入围/v “/w 影帝/n ”/w 角逐/vn 
[第/m 12/m 届/q]/mq 华鼎奖/nz 全球/n 电影/n [满意度/n 调查/vn]/nz 继/vg 上周/t 公布/v 华语/nz 部分/n 提名/v 之后/f ，/w 1月22日/t 又/d 在/p 北京/ns 公布/v 了/ule 国际/n 部分/n 的/ude1 提名/vn 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 除了/p 与/cc 中国/ns 渊源/n 颇/d 深/a 的/ude1 克里斯蒂安·贝尔/nrf 、/w 小/a 罗伯特·唐尼/nrf 、/w 休·杰克曼/nrf 入围/v 外/f ，/w 刚刚/d 因车祸/nz 去世/vi 的/ude1 《/w [速度/n 与/cc 激情/n]/nz 6/m 》/w 的/ude1 主演/v 保罗·沃克/nrf 也/d 入围/v 了/ule 华鼎/nr 影帝/n 的/ude1 角逐/vn 。/w 
由于/p 华鼎奖/nz 一直/d 秉承/v “/w 不/d 到场/vi 不/d 给/p 奖/n ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 如果/c 保罗/nrf 最终/d 获奖/vn ，/w 岂不/d 是/vshi 也/d 会/v 因此/c 而/cc 错失/v 华鼎/nr 影帝/n ？/w 对此/d ，/w 组委会/nis 秘书长/nnt 王堃/nr 透露/v ，/w 组委会/nis [经/p 研究/vn 决定/v]/nz ，/w 如果/c 保罗/nrf 获奖/vn ，/w 会/v 保留/vn 其/rz 奖项/n ，/w 并/cc 在/p 颁奖/vn 礼/n 上/f 设置/v 特别/d 环节/n 怀念/v 他/rr 。/w 据悉/v ，/w 本届/r 华鼎奖/nz 颁奖/vn 礼/n 将/d 于/p 3月9日/t 在/p 美国/nsf [好莱坞/nsf 萨班/nrf 剧院/nis]/nt 举行/v 。/w 
