人民网/nz 武汉/ns 1月23日/t 电/n （/w 刘明杨/nr 龚晨/nr ）/w “/w 那些/rz 很早/d 就/d 秀/ag 回家/vi 的/ude1 孩子/n ，/w 你/rr 回家/vi 的/ude1 方式/n 有/vyou 这么/rz 酷炫/nz 吗/y ？/w ”/w 昨日/t 早上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w [武昌/ns 理工学院/nis]/nt [旅游/vn 管理/vn]/nz [1301/m 班/n]/mq 学生/nnt 晏夏雨/nr 在/p QQ/x 空间/n 发出/v 这/rzv 条/q 说说/v ，/w 然后/c 骑/v 上/f 自行车/n 奔赴/v [135/m 公里/q]/mq 外/f 孝感/ns 的/ude1 家/q ，/w 晚上/t [6/m 点/qt]/mq 赶上/v 了/ule 家里/s 的/ude1 晚餐/n 。/w 
[135/m 公里/q]/mq 不是/c 一段/mq 短距离/n ，/w 为什么/ryv 会/v 想到/v 骑/v 自行车/n 回家/vi 呢/y ？/w “/w 春运/n 期间/f ，/w 交通/n 肯定/v 不/d 便利/an ，/w 车票/n 也/d 不好/a 买/v ，/w 并且/c 我/rr 很/d 喜欢/vi 骑车/vi ，/w 所以/c 就/d 果断/a 选择/v 骑车/vi 回家/vi 了/ule 。/w ”/w 整个/b 行程/n 靠/v 骑/v 自行车/n 是/vshi 需要/v 克服/vn 很多/m 困难/an 的/ude1 。/w “/w 这/rzv 一路/mq 上/f ，/w 我/rr 认为/v 最/d 难/a 克服/v 的/ude1 就是/v 累/a 和/cc 冷/a 。/w ”/w 晏夏雨/nr 说/v ，/w 很累/nz 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 就/d 会/v 找/v 个/q 地方/n 停下来/nz 休息/v 会儿/qt ，/w 看看/v 风景/n 也/d 挺好/nz 的/ude1 。/w 我/rr 也/d 一直/d 在/p 鼓励/v 自己/rr 坚持/v ，/w 累/a 的/ude1 时候/n 看看/v 导航/vn 上/f 自己/rr 骑/v 了/ule 多/a 远/a ，/w 告诉/v 自己/rr 回到/v 家/q 就/d 可以/v 吃/v 到/v 妈妈/n 煮/v 的/ude1 饭/n 了/ule ，/w 还有/v 一群/mq 小伙伴/n 在/p 等/udeng 我/rr 。/w 
晏夏雨/nr 还/d 告诉/v 笔者/n ，/w 这/rzv 一路/mq 上/f 难忘/a 的/ude1 事/n 不少/m ，/w 最/d 让/v 人/n 印象/n 深刻/a 的/ude1 是/vshi 和/cc 一些/mq 陌生人/n 聊天/vi ，/w 感觉/n 很/d 不错/a 。/w 一个/mq 小餐馆/nz 里/f 的/ude1 老板/nnt 还/d 和/cc 他/rr 聊/v 了/ule 好/a 久/a ，/w 称赞/v 他/rr 好样/a 的/ude1 并/cc 祝/v 他/rr 一路顺风/vl 。/w “/w 还有/v 沿途/d 的/ude1 风景/n ，/w 都/d 是/vshi 美好/a 的/ude1 记忆/n 。/w ”/w 晏夏雨/nr 说/v 。/w 
从/p 大老远/nz 的/ude1 学校/nis 骑车/vi 回家/vi ，/w 最/d 放心不下/nz 的/ude1 还是/c 父母/n ，/w 晏夏雨/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 妈妈/n 比较/d 担心/v 我/rr ，/w 临行/vi 前/f 在/p 电话/n 里/f 嘱咐/v 了/ule 很多/m ，/w 爸爸/n 倒是/d 觉得/v 可以/v 锻炼/vn 一下/mq 我/rr ，/w 他/rr 说/v 我/rr 这样/rzv 很帅/nz 。/w ”/w 晏夏雨/nr 同学/n 骑/v 自行车/n 回家/vi 的/ude1 消息/n 也/d 吸引/v 了/ule 很多/m 同学/n 的/ude1 关注/vn ，/w 来自/v [旅游/vn 管理/vn]/nz [1301/m 班/n]/mq 的/ude1 杜圆圆/nr 说/v ：/w “/w 骑车/vi 回家/vi 真的/d 很/d 赞/vg 呐/y ，/w 不仅/c 环保/n 而且/c 不用/d 忍受/v 晕车/v 的/ude1 困扰/vn 。/w ”/w 与/cc 晏夏雨/nr 同/p 寝室/n 的/ude1 黎翔/nr 说/v ：/w “/w 这种/r 方式/n 回家/vi 很/d 酷/ag ，/w 但/c 也/d 很/d 让/v 人/n 担心/v 他/rr 的/ude1 [安全/an 问题/n]/nz 。/w ”/w 
笔者/n 还/d 了解到/v ，/w 晏夏雨/nr 一直/d 都/d 酷爱/v 骑车/vi ，/w 在/p 高考/vn 毕业/v 后/f 的/ude1 暑假/t ，/w 他/rr 靠/v 打工/vn 挣/vi 的/ude1 钱/n 与/cc 一/m 同学/n 扛/v 上/f 自行车/n 去/vf 了/ule 青海/ns 。/w “/w 我们/rr 先是/d 把/pba 自行车/n 扛/v 上/f 了/ule 火车/n 到/v 西宁/ns ，/w 再/d 骑/v 到/v 青海湖/ns 绕/v 了/ule 一圈/mq 。/w 整个/b 大概/d 玩/v 了/ule 八/m 、/w 九天/n ，/w 还/d 住/vi 过/uguo 帐篷/n 。/w 骑/v 自行车/n 真的/d 是/vshi 个/q 很/d 不错/a 的/ude1 旅行/vn 方式/n ，/w 想/v 停/vn 就/d 停/vi ，/w 可以/v 好好/d 欣赏/v 风景/n 。/w ”/w 晏夏雨/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 当/p 问及/v 骑车/vi 回家/vi 的/ude1 感受/vn ，/w 晏夏雨/nr 说/v ：/w “/w 骑车/vi 回家/vi 真的/d 是/vshi 一种/mq 锻炼/vn ，/w 而且/c 也/d 可以/v 看做/v 是/vshi 一场/mq 旅行/vi 。/w 骑/v 上/f 我/rr 的/ude1 车/n 去/vf 西藏/ns 也/d 是/vshi 我/rr 大学/nis 期间/f 需要/v 实现/vn 的/ude1 目标/n 之一/rz ，/w 我/rr 正在/d 准备/v 着/uzhe 。/w ”/w 
