宋国安/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
冯焰/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
[中国共产党/nt 新闻网/n]/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n (/w 李源/nr )/w 据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w [新疆/ns 兵团/nis]/nt 对/p [两/q 起/vf]/mq [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn 案件/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w [具体/a 内容/n]/nz 如下/vi ：/w 
[新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis 第五/m 师/ng 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副师长/nnt 宋国安/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
[新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt [第/m 十三/m 师/ng]/mq 党委/nis 常委/nnt 、/w 副师长/nnt 冯焰/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
