鲁力军/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
[中国共产党/nt 新闻网/n]/nz 北京/ns 1月22日/t 电/n (/w 李源/nr )/w 据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w [湖北省/ns 国资委/nz]/nt 副主任/nnt 兼/v [湖北/ns 清/tg 能/v 地产/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 鲁力军/nr 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
