唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓志/n 盖/v 
唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓志/n 
去年/t 9月/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 对外/vn 公布/v 了/ule “/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n ”/w 的/ude1 挖掘/vn 情况/n ，/w 此/rzs 位于/v 咸阳市/ns 渭城区/ns 北杜镇/ns 邓村/ns 的/ude1 “/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓/n ”/w 被/pbei 确认/v 的/ude1 最重要/nz 证据/n 是/vshi 墓志/n 的/ude1 发现/vn 。/w 时隔/v 4个月/t 之后/f ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 日前/t 通过/p 最近/t 出版/v 的/ude1 [第/m 197/m 期/qv]/mq 《/w [考古/n 与/cc 文物/n]/nz 》/w 上/f “/w 《/w 唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓志/n 》/w 笺释/nz ”/w [一/d 文/ng]/mq 对外/vn 公布/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 全文/n ，/w [复旦/nz 大学/nis 汉唐/b 文献/n 研究室/nis]/nt [助理/nnt 研究员/nnt]/nnt 仇鹿鸣/nr 在/p 对/p 墓志/n 解读/v 后/f 发现/v ，/w 墓志/n 对/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 多/a 正面/b 描述/v ，/w 强调/v [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 与/cc 唐睿宗/nr （/w 相王/nz 李旦/nr ）/w 、/w [太平/a 公主/nnd]/nz 属/v 同一/b 阵营/n ，/w 而/cc 非/b 韦后/nr 一党/nz 。/w 
墓志/n 石/ng 高/a 显示/v 
上/f 官/n 下葬/vi 时/ng 规格/n 高/a 
2013年8月/t 至/p 9月/t ，/w [陕西省/ns 考古/n 研究院/nis]/nt 在/p 咸阳市/ns 渭城区/ns 北杜镇/ns 邓村/ns 发掘/v 了/ule 唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓/n ，/w 出土/v 墓志/n [一/d 合/v]/mq ，/w 保存/v 完好/a 。/w 根据/p “/w 《/w 唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓志/n 》/w 笺释/nz ”/w [一/d 文/ng]/mq 介绍/v ，/w 墓志/n 计/vi [982/m 字/n]/mq ，/w 涵盖/v 世系/n 、/w 经历/n 、/w 死因/n 、/w 葬地/nz 等/udeng 信息/n 。/w “/w 唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓志/n [一/d 合/v]/mq ，/w 青石/n 质/ng ，/w 正方形/n 。/w 出土/v 于/p 甬道/n 正中/f ，/w 出土/v 时/ng 志/n 盖覆/nz 于/p 志/n 石/ng 之上/f ，/w 上/f 首/q 皆/d 朝北/nz 。/w 志/n 盖/v 盝顶/nz ，/w 高/a 75/m 、/w 广/a 73/m 、/w 厚/a [12/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 。/w 顶/v 面/nf 正中/f 阴刻/nz 篆书/n ‘/w 大唐/nz 故/c 昭容/nz 上/f 官氏/nz 铭/vg ’/w ，/w [三/m 行/ng]/mq ，/w 行/ng [三/m 字/n]/mq 。/w ”/w “/w 志/n 石/ng 高/a 、/w 广/a 皆/d 74/m ，/w 厚/a [15/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 。/w 划/v 细线/nz 棋格/nz ，/w 阴刻/nz 正书/n [32/m 行/ng]/mq ，/w 满/a 行/ng [33/m 字/n]/mq ，/w 共计/v [982/m 字/n]/mq 。/w ”/w 墓志/n [四/m 侧/ng]/mq 在/p 整体/n 联珠纹/nz 框内/nz 减/v 地/ude2 线刻/nz 十二生肖/n ，/w 衬/v 以/p 缠枝/nz 忍冬/n 。/w 生肖/n 皆/d 为/p 动物/n 形象/n ，/w 生动/a 写实/vn 。/w 志/n 盖/v 四/m 刹/v 和/cc 志/n 石/ng [四/m 侧/ng]/mq 的/ude1 线刻/nz 图案/n 造型/n 优美/a 、/w 錾刻/nz 精细/a ，/w 在/p 唐代/ns 墓志/n 线刻/nz [装饰/vn 图案/n]/nz 中/f 属/v 难得/a 的/ude1 上乘/z 之/uzhi 作/v 。/w 
仇鹿鸣/nr 之前/f 已经/d 写/v 过多/d 篇/q 关于/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 和/cc 唐代/ns 女官/nnd 系统/n 的/ude1 文章/n ，/w 他/rr 最/d 感兴趣/a 的/ude1 是/vshi [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 的/ude1 大小/n ，/w “/w 墓志/n 高/a [75/m 厘米/q]/mq ，/w 说明/v 这个/rz 墓志/n 的/ude1 规格/n 非常/d 高/a 。/w 通常/d 情况下/nz ，/w 墓志/n 最高/a 规格/n 就是/v [1/m 米/q]/mq 左右/f ，/w 它/rr 的/ude1 高度/d 有/vyou [75/m 厘米/q]/mq ，/w 规格/n 也/d 已经/d 很高/d 了/ule ，/w 大概/d 是/vshi 一品/b 或/c [二/m 品/ng]/mq 官员/nnt 的/ude1 待遇/n ，/w 这/rzv 和/cc 她/rr ‘/w 昭容/nz ’/w 的/ude1 身份/n 相符合/nz 。/w ”/w 
强调/v 上/f 官非/nr 韦后/nr 阵营/n 
[上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 墓志/n 题为/v “/w 大唐/nz 故/c 昭容/nz 上/f 官氏/nz 铭/vg ”/w ，/w 仇鹿鸣/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 说明/v 在/p 上/f 官/n 死后/qt 给/p 她/rr 的/ude1 封号/n 依然/d 是/vshi “/w 昭容/nz ”/w 。/w 在/p 仇鹿鸣/nr 看来/v ，/w 这份/r 墓志/n 最/d 有价值/nz 的/ude1 地方/n 是/vshi 在/p 最后/f 部分/n ，/w 关于/p [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 与/cc 韦后/nr 之间/f 的/ude1 关系/n ，/w 有/vyou 很长/d 一段/mq 内容/n 在/p 讲/v 韦后/nr 如何/ryv 犯/v 滔天大罪/n 侮弄/nz 国权/nz ，/w 而/cc [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 又是/c 如何/ryv 不/d 与/cc 韦后/nr 一派/b 在/p 一起/s 。/w 仇鹿鸣/nr 对/p 早报/n 记者/nnt 说/v ，/w 根据/p 史料/n 文献/n 记载/v ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 是/vshi 比较/d 倾向/n 于/p 睿宗/nz （/w 李旦/nr ）/w 一帮/mq 的/ude1 ，/w 但/c [具体/a 内容/n]/nz 并不/d 了解/v 。/w “/w 根据/p 传世/vi 文献/n 有/vyou 两条/mq 线/n ，/w 一条线/nz 是/vshi 中/f 宗/vg （/w 李显/nr ）/w 去世/vi 的/ude1 时候/n ，/w 上/f 官/n 帮/v 他/rr 起草/v 遗诏/n ，/w 让/v 相王/nz 李旦/nr 来/vf 辅佐/v 皇太子/nnd 。/w 另外/c 一条/mq ，/w 李隆基/nr 发动/v 政变/vn 的/ude1 时候/n ，/w 上/f 官/n 是/vshi 去/vf 迎接/v 他/rr 的/ude1 ，/w 并/cc 没有/v 因为/c 害怕/v 而/cc 躲/v 起来/vf 。/w 所以/c 她/rr 至少/d 和/cc 睿宗/nz 他们/rr 站/vi 在/p 一起/s 。/w ”/w 而/cc 墓志/n 的/ude1 出现/vn ，/w 更加/d 丰富/a 了/ule 历史/n 记载/v 。/w “/w 墓志/n 是/vshi 在/p 政变/vn 后/f 两个月/mq 后/f 写/v 的/ude1 ，/w 把/pba 韦后/nr 看成/v 是/vshi 乱党/nz 。/w 在/p 墓志/n 里/f 说/v 上/f 官/n 劝谏/v 中/f 宗/vg ，/w 与/cc 韦后/nr 关系/n 并/cc 不好/a ，/w 要求/n 把/pba 韦后/nr 除掉/v ，/w 还/d 曾/d 要求/n 辞位/nz 甚至/d 要/v 去/vf 当/p 尼姑/nnd 。/w ”/w 
“/w 《/w 唐昭容/nr 上/f 官氏/nz 墓志/n 》/w 笺释/nz ”/w [一/d 文/ng]/mq 也/d 这样/rzv 写道/v ：/w “/w 《/w 墓志/n 》/w 用/p 大量/m 篇幅/n 和/cc 艺术化/vn 的/ude1 语言/n 叙述/v [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 极力/d 与/cc 韦后/nr 、/w 安乐/a 一党/nz [划清/v 界限/n]/nz ，/w 甚至/d 不惜/v ‘/w 请/v [饮鸩/nz 而/cc 死/v]/nz ，/w 几/m 至/p 颠坠/nz ’/w 。/w 《/w 墓志/n 》/w 撰文者/nz 在/p 此/rzs 替/p [上/f 官/n 昭容/nz]/nz 明确/a 表明/v 她/rr 的/ude1 [政治/n 立场/n]/nz ，/w 结合/v 史书/n 记载/v 中/f 宗/vg 驾崩/nz 后/f 婉儿/nz 与/cc [太平/a 公主/nnd]/nz 合谋/v ，/w 于/p 遗制/nz 中/f 引/v ‘/w 相/d 王旦/nr 参谋/nnt 政事/n ’/w ，/w 试图/v 牵制/vn 韦后/nr 分析/vn ，/w 其/rz 在/p 中/f 宗/vg 朝/tg 后期/f 与/cc 相王/nz 、/w [太平/a 公主/nnd]/nz 属于/v 同一/b 阵营/n ，/w 而/cc 非/b 韦后/nr 一党/nz 。/w ”/w 
墓志/n 里/f 也/d 解释/v 了/ule [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 为何/ryv “/w 表/n 请退/nz 为/p 婕妤/nz ”/w 。/w 仇鹿鸣/nr 说/v ，/w 根据/p 以前/f 的/ude1 [历史/n 文献/n]/nz ，/w [上/f 官/n 婉儿/nz]/nz 当时/t 是/vshi 昭容/nz ，/w 是/vshi [二/m 品/ng]/mq 嫔妃/nnd ，/w 但/c 因为/c 母亲/n 去世/vi ，/w 要/v 守孝/nz ，/w 但/c 中/f 宗/vg 诏/ng 起/vf 她/rr 为/p 婕妤/nz ，/w 婕妤/nz 则/d 是/vshi 比/p 昭容/nz 低/a 一/m 档次/n 的/ude1 嫔妃/nnd 。/w “/w 但/c 墓志/n 的/ude1 意思/n 是/vshi ，/w 因为/c 上/f 官/n 反对/v 韦后/nr 专权/vi ，/w 主动/ad 退/v 为/p 婕妤/nz ，/w 主动/ad 离开/v 权力/n 中心/nis 。/w ”/w 
