原/b 标题/n ：/w 价值/n [500/m 万元/q]/mq 奇石/n 亮相/vi 库尔勒/nsf 
1月19日/t ，/w 来自/v 全州/ns 的/ude1 80多名/m 观赏石/nz 爱好者/n 欢聚/vi 鸿瑞/nz 大酒店/nis ，/w 参加/v [新疆/ns 巴州/nz 观赏石/nz 协会/nis]/nt 举办/v 的/ude1 [2013/m 年年/d]/mq 会/v 。/w 会上/n ，/w 大家/rr 一起/s 赏石/nz 、/w 评/v 石/ng 、/w 相互/d 切磋/v 淘/v 石/ng 经验/n 。/w 
当天/t ，/w 很多/m 观赏石/nz 爱好者/n 在/p 年会/n 上/f 展出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 藏/v 石/ng ，/w 形状/n 各异/z 、/w 寓意/n 丰富/a 的/ude1 藏/v 石/ng 让/v 人大/nis 饱眼/nz 脯/n 特别/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi 观赏石/nz 爱好者/n 李斌/nr 带来/v 的/ude1 奇石/n 玉髓/nz “/w 仙翁/nz ”/w ，/w 上面/f 的/ude1 天然/b 纹路/n 看起来/v 极像/nz 一位/mq 银须/n 鹤发/nz 的/ude1 长寿/a 老翁/n 。/w 李斌/nr 说/v ，/w 这块/r 石头/n 是/vshi 他/rr 多年前/d 在/p [第二/m 师/ng]/mq [三/m 十六/m 团/n]/mq 的/ude1 米兰/ns 河内/nsf 淘/v 到/v 的/ude1 。/w 目前/t ，/w 经/p 上海/ns 一家/n 拍卖公司/nis 评估/vn ，/w 玉髓/nz “/w 仙翁/nz ”/w 价值/n 约/d 为/p [500/m 万元/q]/mq 。/w 
当天/t ，/w 许多/mq 女性/n 奇石/n 收藏/v 爱好者/n 也/d “/w 巾帼/b 不/d 让/v 须眉/n ”/w ，/w 她们/rr 以/p 女性/n 特有/b 的/ude1 审美/vn 将/d 各种/rz 造型各异/l 的/ude1 奇石/n 赋予/v 深刻/a 的/ude1 文化/n 内涵/n ，/w 成为/v 本次/r 年会/n 上/f 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 奇石/n 爱好者/n 胡艳芸/nr 就是/v 其中/rz 的/ude1 一位/mq 。/w 过去/vf 人们/n 都/d 说/v 收藏/vn 奇石/n 是/vshi 男人/n 们/k 的/ude1 专属/b 爱好/n ，/w 可是/c 性格/n 豪爽/a 、/w 酷爱/v [户外/s 运动/vn]/nz 的/ude1 胡艳芸/nr 5年前/t 偶然/a 接触/v 了/ule 奇石/n 收藏/v ，/w 便/d 一发/d 不可收拾/al ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 要/v 把/pba 捡/v 石/ng 、/w 赏石/nz 、/w 爱/v 石/ng 作为/p 自己/rr 一生/n 的/ude1 追求/vn 。/w ”/w 
记者/nnt 在/p 活动/vn 现场/s 还/d 看到/v 了/ule 新疆/ns 首例/n 跨国/b 捐献/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 志愿者/nnt 马亚辉/nr ，/w 以/p 石/ng 会友/v 的/ude1 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 是/vshi 奇石/n 协会/nis 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 会员/nnt ，/w 收藏/v 奇石/n 让/v 她/rr 的/ude1 生活/vn 别样/a 精彩/a 。/w (/w 雷承/nr 上/f 杜璨/nr )/w 
