人民网/nz 呼和浩特/ns 1月23日/t 电/n 在/p 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 春运/n 里/f ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 今天/t 对外/vn 公布/v “/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 2014年/t 春运/n 资讯/n ”/w 。/w 资讯/n 显示/v ，/w 1月23日/t ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 将/d 开始/v 预售/vn 2014年1月23日/t 至/p 2月11日/t 车票/n 。/w 
在/p 便民/v 措施/n 方面/n ，/w 截止/vi 2014年1月22日18时/t ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 共/d 为/p 重点/n 旅客/n 提供/v 帮扶/vn 服务/vn [11/m 人次/qv]/mq ；/w 提供/v [失物/n 招领/v]/nz 服务/vn [226/m 人次/qv]/mq ，/w 其中/rz 12306/m 客服中心/nis 预约/v 服务/vn [11/m 人次/qv]/mq ，/w 车站/n 直接/ad 服务/vn 700余人次/m 。/w 呼和浩特/ns 、/w 包头/ns 等/udeng 客流/n 较大/d 的/ude1 车站/n 启用/v 城际/b 绿色/n [快速/d 通道/n]/nz 、/w “/w 中转/vn 旅客/n 换乘/v [绿色/n 通道/n]/nz ”/w 、/w 特殊/a 重点/n 旅客/n 爱心/n 通道/n 和/cc 急客/nz 通道/n ，/w 确保/v 遇/v [特殊/a 情况下/nz]/nz 旅客/n 顺利/ad 进站/vi 上车/v 。/w 在/p 客流/n 较大/d 的/ude1 车站/n 设立/v 重点/n 旅客/n 候车室/n （/w 专区/n ）/w ，/w 并/cc 在/p 候车室/n 里/f 设置/v 哺乳室/n ，/w 配齐/v [婴儿/n 护理/vn]/nz 设备/n 设施/n 。/w 
以下/f 为/p [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 截止/vi 1月23日10/t :/w 00/m 列车/n 预售/v 情况/n ：/w 
呼和浩特/ns 地区/n :/w 
北京/ns 方向/n ：/w 3日/t 内/f 票额/n 不/d 紧张/a 。/w 
[东北/ns 方向/n]/nz ：/w 3日/t 内/f 票额/n 紧张/a ，/w 只剩/v 部分/n 无/v 座席/nz 。/w 
华南/ns 方向/n ：/w 3日/t 内/f 包头/ns -/w 南昌/ns K1278/x 次/qv 、/w 包头/ns -/w 杭州/ns T284/x 次/qv 、/w 呼和浩特/ns -/w 上海/ns T267/x 次/qv 票额/n 紧张/a ，/w 其余/rz 列车/n 票额/n 不/d 紧张/a 。/w 
西北/ns 方向/n ：/w 5日/t 内/f 呼和浩特/ns -/w 成都/ns [1717/m 次/qv]/mq 票额/n 紧张/a 。/w 其余/rz 列车/n 票额/n 充足/a 。/w 
[管/v 内/f 列车/n]/nz ：/w 5日/t 列车/n 票额/n 充足/a 。/w 
包头/ns 地区/n :/w 
北京/ns 方向/n ：/w 3日/t 内/f 列车/n 票额/n 不/d 紧张/a 。/w 
[东北/ns 方向/n]/nz ：/w 3日/t 内/f 票额/n 紧张/a ，/w 只剩/v 部分/n 无/v 座席/nz 。/w 
华南/ns 方向/n ：/w 3日/t 包头/ns -/w 南昌/ns K1278/x 次/qv 、/w 包头/ns -/w 杭州/ns T284/x 次/qv 、/w 呼和浩特/ns -/w 上海/ns T267/x 次/qv 票额/n 紧张/a ，/w 其余/rz 列车/n 票额/n 不/d 紧张/a 。/w 
西北/ns 方向/n ：/w 5日/t 内/f 呼和浩特/ns -/w 成都/ns [1717/m 次/qv]/mq 票额/n 紧张/a 。/w 其余/rz 列车/n 票额/n 充足/a 。/w 
[管/v 内/f 列车/n]/nz ：/w 5日/t 列车/n 票额/n 充足/a 。/w 
[呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 提醒/v ，/w [详细/a 情况/n]/nz 以/p 车站/n 公告/n 为准/v 。/w （/w 刘泽/nr 通讯员/nnt 李红红/nr 贾欣欣/nr ）/w 
