据/p 新华社/nt 尼科西亚/nsf 1月22日/t 电/n [禁止/v 化学武器/n 组织/n]/nz （/w 禁/v 化武/n 组织/n ）/w —/w 联合国/nt 联合/v 代表团/n 特别/d 协调员/nnt 卡/n 格/b 22日/t 访问/vn 了/ule 正在/d 塞浦路斯/nsf [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n 补给/vn 的/ude1 [中国/ns 海军/nnd]/nt 盐城/ns 舰/ng 。/w 
卡/n 格/b 高度/d 赞赏/v [中国/ns 政府/nis]/nt 积极/ad 响应/v 禁/v 化武/n 组织/n 和/cc 联合国/nt 呼吁/v ，/w 参与/v 叙利亚/nsf 化武/n 海运/vn 多边/b 联合/vd 护航/vi 行动/vn ，/w 体现/v 出/vf 中国/ns 作为/p 联合国/nt [安理会/n 常任/b 理事国/n]/nt 所/usuo 作/v 的/ude1 [坚定/a 承诺/vn]/nz ，/w 为/p 推动/v 叙/b 化武/n 销毁/v 、/w 维护/v 国际/n 和平/n 与/cc 安全/an 作出/v [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 卡/n 格/b 说/v ，/w 中国/ns 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 丹麦/nsf 等/udeng 在/p 叙/b 化武/n 问题/n 上/f 开展/v 了/ule 有效/a 合作/vn ，/w 为/p 政治/n 解决/v 叙/b 问题/n 继续/v 发挥/vn 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
