张芳曼/nr 制图/vn 
核心/n 阅读/v 
入冬/vi 以来/f ，/w 北京/ns 一直/d 没有/v 出现/vn 全市/n 性/ng 的/ude1 降雪/vn 。/w 截至/v 1月22日/t ，/w 北京/ns 连续/a 无/v [降水/n 日/b 数/n]/nz 达/v [91/m 天/qt]/mq ，/w 已经/d 达到/v 历史/n [第三/m 位/q]/mq 。/w 
大寒/t （/w 1月20日/t ）/w 已经/d 过/uguo 了/ule ，/w 初雪/n 为何/ryv 迟迟/d 不/d 来/vf ？/w 北京/ns 会/v 经历/n 一个/mq 无雪/nz 的/ude1 冬季/t 吗/y ？/w 
北京/ns 初雪/n 日/b 明显/a 晚/tg 于/p 常年/d 平均值/n 
1月22日/t ，/w “/w 四九/m ”/w [第五/m 天/qt]/mq ，/w 北京/ns 阳光/n 灿烂/a ，/w [最高/a 气温/n]/nz 达/v [5/m ℃/w]/mq 。/w [北京市/ns 气候/n 中心/nis]/nt 高级工程师/nnt 陈大刚/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 北京/ns 自/p 2013年10月23日/t 下/f 了/ule 场/qv [0/m ./w 2/m 毫米/q]/mq 的/ude1 小雨/n 后/f ，/w 一直/d 没有/v 全市/n 性/ng 的/ude1 降水/n ，/w 到/v 2014年1月22日/t 已有/v [91/m 天/qt]/mq 。/w 
陈大刚/nr 介绍/v ，/w 根据/p 历史/n 统计/vn ，/w 北京/ns 连续/a 无/v [降水/n 日/b 数/n]/nz 最长/d 是/vshi [124/m 天/qt]/mq ，/w 从/p 1970年10月25日/t 到/v 1971年2月25日/t ；/w 排/v 在/p 第二/m 的/ude1 是/vshi [108/m 天/qt]/mq ，/w 从/p 2010年10月25日/t 到/v 2011年2月9日/t ；/w 目前/t 连续/a 无/v [降水/n 日/b 数/n]/nz [91/m 天/qt]/mq ，/w 已经/d 和/cc [1998/m —/w 1999/m 年/qt]/mq 冬季/t 并列/v 第三/m 。/w 
今冬/t 北京/ns 初雪/n 日/b 已经/d 明显/a 晚/tg 于/p 常年/d 平均值/n （/w 11月29日/t ）/w ，/w 如果/c 今冬/t 还/d 会/v 降雪/vn 的话/udh ，/w 初雪/n 日/b 至少/d 排/v 在/p 历史/n [第三/m 晚/tg]/mq 了/ule 。/w 今冬/t 之前/f ，/w 北京/ns 入冬/vi 后/f 初雪/n 下/f 在/p 次年/t 的/ude1 情况/n 只有/c [5/m 次/qv]/mq 。/w 初雪/n 日/b 最迟/nz 出现/v 在/p 2011年2月10日/t ，/w [第二/m 晚/tg]/mq 的/ude1 是/vshi 1984年1月29日/t 。/w 
陈大刚/nr 说/v ，/w 目前/t 北京/ns 还/d 没有/v 出现/vn 整个/b 冬季/t 完全/ad 不/d 下雪/vi 的/ude1 情况/n 。/w [1983/m —/w 1984/m 年/qt]/mq 冬季/t 降水量/n 最少/d ，/w 下/f 了/ule [0/m ./w 3/m 毫米/q]/mq 的/ude1 雪/n 。/w 
入冬/vi 至今/d ，/w 北京/ns [平均/a 气温/n]/nz 比/p 常年/d 同期/f 偏高/d [1/m ℃/w 多/a]/mq 。/w 2014年1月1日/t ，/w [北京/ns 南郊/nz 观象台/nis]/nt [最高/a 气温/n]/nz 达/v [12/m ./w 8/m ℃/w]/mq ，/w 是/vshi 1951年/t 来/vf 京城/n 市民/n 度过/v 的/ude1 最/d 暖/a 元旦/t 。/w 
根据/p 目前/t 的/ude1 最新/a 预报/vn ，/w 预计/v 1月30日/t 除夕/t 前/f ，/w 北京/ns 仍然/d 不会/v 出现/vn 降雪/vi 。/w 北京/ns 会/v 经历/n 一个/mq 无雪/nz 的/ude1 冬季/t 吗/y ？/w 气象专家/nnd 表示/v ，/w 现在/t 还/d 难以/d 断言/v 。/w 从/p [历史/n 记录/v]/nz 来看/u ，/w 北京/ns 每年/r 2月/t 的/ude1 降雪量/nz 比/p 12月/t 、/w 1月/t 的/ude1 要/v 偏多/nz ，/w [3/m 月份/n]/mq 降雪/vi 的/ude1 情况/n 也/d 较多/d ，/w 例如/v 去年/t 3月20日/t 。/w 
未/d 形成/v 有利于/vn [水汽/n 输送/v]/nz 的/ude1 [大气/n 环流/n]/nz 
这个/rz 冬季/t ，/w 北方/s 不少/m 地方/n 和/cc 北京/ns 一样/uyy ，/w 降水/n 很少/ad 。/w 
[中国/ns 气象局/nis]/nto [国家/n 气候/n 中心/nis]/nt 副研究员/nnt 王启祎/nr 介绍/v ，/w 入冬/vi 以来/f ，/w [华北/ns 地区/n]/nz 降水量/n 为/p [2/m ./w 2/m 毫米/q]/mq ，/w 较/d 常年/d 同期/f 偏少/nz 78.9%/m ，/w 为/p 1951年/t 以来/f 历史/n 同期/f 第二/m 少/a ，/w 仅次于/v [1970/m —/w 1971/m 年/qt]/mq 冬季/t 同期/f 。/w 
王启祎/nr 说/v ，/w 入冬/vi 以来/f 北京/ns 等/udeng 地/ude2 无/v 降雪/vn ，/w 是/vshi 与/cc 北半球/n 大尺度/nz [大气/n 环流/n]/nz 异常/a 联系/v 在/p 一起/s 的/ude1 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w 北美/ns 屡/d 被/pbei 冷空气/n 侵袭/vn ，/w 异常/a 寒冷/a ，/w 美国/nsf 多/a 地/ude2 创造/v [20/m —/w 30/m 年/qt]/mq 来/vf [最低/a 气温/n]/nz 纪录/n ；/w 欧亚/nz 地区/n 大部/n 温度/n 偏高/d ，/w 总体/n 降水/n 偏少/nz ，/w 这个/rz 地区/n 的/ude1 人们/n 感觉/n 这个/rz 冬季/t 很/d “/w 温暖/an ”/w 。/w 
入冬/vi 以来/f ，/w 我国/n 北方/s 主要/b 处在/v 西北/ns 气流/n 控制/vn 下/f ，/w 以/p [下沉/vi 气流/n]/nz 为主/vi ，/w 冷空气/n 偏/d 弱/a 。/w 由于/p 来自/v 南方/s 的/ude1 暖湿气流/n 也/d 弱/a ，/w 缺少/v 冷暖空气/n 配合/v ，/w 我国/n 北方/s 降水/n 异常/a 偏少/nz ，/w 多个/mq 省市/n 创下/v 1951年/t 以来/f 月/n 或/c 旬/ng 降水/n 最少/d 纪录/n ，/w 2013年12月/t ，/w 北京/ns 、/w 山西/ns 、/w 陕西/ns 降水量/n 均/d 为/p 历史/n 最/d 小/a 纪录/n 。/w 
[中央/n 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 孙军/nr 说/v ，/w 这个/rz 冬季/t 没有/v 形成/vn 有利于/v [水汽/n 输送/v]/nz 的/ude1 [大气/n 环流/n]/nz 形势/n ，/w 来自/v 南部/f 和/cc 东部/f 的/ude1 水汽/n 少/a ，/w 水汽/n 向/p 北方/s 输送/v 少/a ，/w 空气/n 比较/d 干燥/a ，/w 这/rzv 是/vshi 北京/ns 等/udeng 地/ude2 很难/d 形成/v 降雪/vn 的/ude1 最/d [主要/b 原因/n]/nz 。/w 
孙军/nr 说/v ，/w 冷空气/n 活动/vn 比较/d 强/a 的/ude1 时候/n ，/w 带来/v 了/ule 大风/n 和/cc 降温/vi 天气/n ，/w 但/c 水汽/n 条件/n 配合/v 不好/a ，/w 没有/v 带来/v 明显/a 的/ude1 降水/n ，/w [持续/vd 时间/n]/nz 也/d 比较/d 短/a ，/w 冷空气/n 过后/v 气温/n 很快/d 回升/v 。/w 华北/ns 、/w 黄淮/n 、/w 江淮/n 、/w 江汉/ns ，/w 气温/n 都/d 偏高/d 。/w 
今冬/t 除了/p 东北/ns 有/vyou 一次/mq 比较/d 明显/a 的/ude1 降水/n 过程/n 外/f ，/w 全国/n 其他/rzv 大部分/n 地区/n 降水/n 都/d 比较/d 弱/a 。/w 孙军/nr 指出/v ，/w 冬天/t 即使/c 降水/n 少/a ，/w 总会/nis 有/vyou [一/d 两次/mq]/mq 范围/n 比较/d 大/a 的/ude1 降水/n 过程/n 。/w 然而/c ，/w 入冬/vi 以/p 来到/v 现在/t ，/w 还/d 没有/v 出现/vn 这样/rzv 的/ude1 过程/n ，/w 是/vshi 比较/d 异常/a 、/w 比较/d 少见/a 的/ude1 。/w 
根据/p [中央/n 气象台/nis]/nt 22日/t 发布/v 的/ude1 [天气/n 预报/vn]/nz ，/w 未来/t [10/m 天/qt]/mq ，/w 冷空气/n 势力/n 较弱/d ，/w 全国/n 大部分/n 地区/n [平均/a 气温/n]/nz 较/d 常年/d 同期/f 偏高/d ，/w 其中/rz [西北/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 华北/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 气温/n 偏高/d [2/m ℃/w]/mq 以上/f 。/w 江南/nz 、/w 江淮/n 、/w 黄淮/n 西部/f 、/w 华北/ns 大部/n 基本/a 无/v 降水/n 。/w 
流感/n 病例/n 激增/vi ，/w 旱情/n 持续/vd 不利/a 小麦/n 越冬/vi 
[专家/nnt 提醒/v]/nz ，/w 这种/r 不/d 下雪/vi 、/w 较/d 干燥/a 、/w 温度/n 偏高/d 的/ude1 天气/n 里/f ，/w 空气/n 中/f 病菌/n 、/w 病毒/n 会/v 多/a 一些/mq ，/w 容易/ad 造成/v 感冒/vn 等/udeng [呼吸道/n 疾病/n]/nz ，/w 流感/n 容易/ad 发生/v ，/w 体弱/nz 者/k 等/udeng [易/ad 感/vg 人群/n]/nz 应/v 注意/vn 防范/vn 。/w 
根据/p [北京市/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 发布/v 的/ude1 疫情/n 周报/n ，/w 2013年12月/t 以来/f ，/w 北京市/ns 流感病毒/gb 呈/v 升高/vn 趋势/n 。/w 2014年/t [第/m 3/m 周/qt]/mq （/w 1月13日/t 至/p 1月19日/t ）/w ，/w 全市/n 报告/n 流行性感冒/nz 病例/n 数/n 激增/vi 126%/m ，/w 成为/v 病例/n 数/n 居/v 第一位/mq 的/ude1 病/n 种/q 。/w 
陈大刚/nr 说/v ，/w 目前/t 的/ude1 [天气/n 状况/n]/nz 对/p [空气/n 净化/vn]/nz 不利/a ，/w 空气/n 中/f 污染物/n 较多/d ，/w 导致/v [空气/n 质量/n]/nz 较差/d 。/w 
由于/p 长时间/nz 降水/n 偏少/nz ，/w 华北/ns 出现/v 干旱/a 。/w 目前/t ，/w 河北/ns 西南部/f 、/w 山西/ns 东南部/f 有/vyou 中度/b [气象/n 干旱/a]/nz 。/w 对此/d ，/w [国家/n 气候/n 中心/nis]/nt 研究员/nnt 高歌/v 表示/vn ，/w 目前/t ，/w [华北/ns 地区/n]/nz 冬小麦/n 处于/v 越冬/vn 期/qv ，/w 无/v 灌溉/vn 条件/n 麦/ng 区/n 旱情/n 持续/vd ，/w 不利于/v 冬小麦/n 安全/an 越冬/vi 。/w 北方/s 冬麦区/n 要/v 做好/v 田间/s 水肥/n 管理/vn ，/w 降雪/vi 偏少/nz 麦/ng 区/n 要/v 采用/vn 覆盖/v 、/w 施肥/vi 等/udeng 措施/n ，/w 保墒/nz 防冻/vn ，/w 确保/v 冬小麦/n 安全/an 越冬/vi 。/w 
