人民网/nz 石家庄/ns 1月23日/t 电/n “/w 我/rr 是/vshi 一名/mq [乡村/n 医生/nnt]/nnt ，/w 知道/v 捐献/vn [造血/vn 干细胞/n]/nz 没有/v 风险/n ，/w 能/v 配/v 型/k 成功/a 是/vshi 一件/mq [非常/d 幸运/a]/nz 的/ude1 事情/n ，/w 能/v 尽/vi 我/rr 的/ude1 所/usuo 能/v 拯救/vn 一个/mq 生命/n ，/w 很/d 有/vyou 意义/n 。/w ”/w 1月22日/t ，/w 在/p 河北省/ns 广平县/ns 胜营镇/ns [杨/ng 宋固村/ns]/ns ，/w 刚刚/d 在/p 石家庄/ns 捐献/v 完/vn [造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 [乡村/n 医生/nnt]/nnt 张雷鸣/nr 说/v 。/w 县/n 红十字会/nis 负责人/nnt 告诉/v 笔者/n ，/w 张雷鸣/nr 是/vshi 广平县/ns 首例/n 、/w 邯郸市/ns [第/m 47/m 例/n]/mq 、/w 河北省/ns [第/m 184/m 例/n]/mq ，/w 全国/n [第/m 3974/m 例/n]/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献者/nz 。/w 
渴望/v ：/w 为/p 白血病/nhd 患者/n 开启/v [另一/m 扇/q]/mq [生命/n 之/uzhi 门/n]/nz 
1月10日/t ，/w 在/p 接到/v 邯郸市/ns 红十字/n 确定/v 的/ude1 捐献/vn 日期/n 后/f ，/w 张雷鸣/nr 积极/ad 按照/p 要求/n 坚决/ad 不再/d 饮酒/vi ，/w 在/p 饮食/n 上/f 以/p 清淡/a 为主/vi ，/w 并/cc 注意/v 有/vyou 足够/v 的/ude1 睡眠/vn ，/w 确保/v [身体/n 健康/a]/nz 。/w 得知/v 儿子/n 要/v 捐/v 髓/n 救人/vi 的/ude1 消息/n 后/f ，/w [75/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老母/n 鲍兰凤/nr 将/d 张雷/nr 鸣叫/vn 到/v 身边/s 说/v ：/w “/w 听说/v 捐/v 骨髓/n 很/d 疼/a ，/w 很/d 伤身/nz ，/w 你/rr 是/vshi 家里/s 的/ude1 顶梁柱/n ，/w 万一/m 有/vyou 个/q 三长两短/n 可/v 不行/a 。/w 我/rr 老/a 了/ule ，/w 让/v 我/rr 去/vf 吧/y ，/w 咱们/rr 是/vshi 娘/n 俩/m ，/w 你/rr 的/ude1 骨髓/n 行/ng ，/w 我/rr 的/ude1 肯定/vn 也/d 行/ng 。/w ”/w 为了/p 让/v 母亲/n 放心/v ，/w 张雷鸣/nr 跟/p 母亲/n 促膝长谈/vl ，/w 向/p 老人/n 讲明/v 捐献/vn [造血/vn 干细胞/n]/nz 对/p 身体/n 没有/v 害处/n ，/w 老人/n 的/ude1 态度/n 逐渐/d 转变/v 。/w 
救人/vi ：/w [46/m 岁/qt]/mq 生日/n 虽/c 在/p 医院/nis 度过/v 却/d 感到/v 幸福/a 欣慰/a 
1月14日/t ，/w 张雷鸣/nr 和/cc 妻子/n 史/ng 改/v 美/b 在/p 县/n 红十字会/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f 到/v [石家庄/ns 白求恩/n 国际/n 和平/n 医院/nis]/nt 做起/v 了/ule [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 的/ude1 相关/vn [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 16日/t 是/vshi 农历/n 的/ude1 腊月十六/t ，/w 是/vshi 张雷鸣/nr 的/ude1 生日/n 。/w 而/cc 按照/p 医院/nis 的/ude1 安排/vn ，/w 那天/r 正好/z 要/v 打/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 动员剂/nz ，/w 医生/nnt 说/v 打/v 完/vn 这种/r 药剂/n ，/w 可能会/nz 有些/rz 不适/a ，/w 建议/n 其/rz 注意/v 休息/vn ，/w 减少/v 外出/vn 。/w 于是/cc 张雷鸣/nr [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 生日/n 便/d 在/p 医院/nis 中/f 度过/v 。/w 虽然/c 没有/v 了/ule 在/p 家里/s 过/uguo 生日/n 的/ude1 那份/r 温馨/a ，/w 但/c 想到/v 自己/rr 的/ude1 努力/ad 能/v 挽救/vn 一个人/mq 的/ude1 生命/n 时/ng ，/w 张雷鸣/nr 又/d 感到/v 了/ule 非常/d 幸福/a 和/cc 欣慰/a 。/w 
20日/t ，/w 张雷鸣/nr 在/p [石家庄/ns 白求恩/n 国际/n 和平/n 医院/nis]/nt 历经/v [4/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 成功/a 捐献/v [201/m 毫升/q]/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 悬/v 液/ng 。/w 在/p 捐献/v 前/f ，/w 张雷鸣/nr 收到/v 了/ule 远在/v 上海/ns 的/ude1 患者/n 家人/n 写/v 来/vf 的/ude1 感谢信/n 。/w 在/p 信/n 中/f ，/w 张雷鸣/nr 了解到/v 对方/n 是/vshi 一个/mq 在/p 正在/d 读/v 初中/nis 的/ude1 白血病/nhd 患者/n ，/w 那位/r 小女孩/nz 是/vshi 年级/n 里/f 的/ude1 优秀/a 生/v 和/cc 特长生/n 。/w 最后/f ，/w 当/p 医生/nnt 告诉他/nz ，/w 他/rr 捐献/v 的/ude1 [造血/vn 干细胞/n]/nz 悬/v 液/ng 的/ude1 各项/r 指标/n 都/d 非常/d 优异/a 时/ng ，/w 张雷鸣/nr 的/ude1 眼角/n 湿润/a 了/ule 。/w 为了/p 表彰/vn 张雷鸣/nr 的/ude1 爱心/n 捐助/v ，/w [河北省/ns 红十字会/nis]/nt 和/cc [广平县/ns 红十字会/nis]/nt 分别/d 授予/v 了/ule 他/rr “/w 优秀/a 志愿者/nnt ”/w 和/cc “/w 爱心/n 大使/nnt ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
号召/v ：/w 更多/ad 的/ude1 志愿者/nnt 加入/v [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 
谈到/v 今后/t 的/ude1 打算/vn ，/w 张雷鸣/nr 说/v ，/w 作为/p 一名/mq [医务/b 工作者/nnt]/nz ，/w 将/d 积极/ad 号召/v 身边/s 的/ude1 人/n 加入/v [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 。/w [201/m 毫升/q]/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 付出/vn 对/p 一个/mq 健康/a 人/n 来说/uls 不算/v 什么/ry ，/w 但/c 却/d 有可能/nz 将/d 一个/mq 鲜活/a 的/ude1 生命/n 从/p 死亡线/n 上/f 拉/v 回来/v ，/w 为/p 一个/mq 濒临/v 绝望/a 的/ude1 家庭/n [点燃/v 希望/v]/nz 之/uzhi 火/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 每个人/mq 都/d 该/rz 做/v 的/ude1 有/vyou 意义/n 的/ude1 事/n 。/w 
据悉/v ，/w [造血/vn 干细胞/n]/nz 是/vshi 血液/n 成分/n 之一/rz ，/w 是/vshi 生成/v 各种/rz 血细胞/n 的/ude1 最/d 起始/v 细胞/n ，/w 存在/v 于/p 骨髓/n 、/w 胚胎/n 肝/n 、/w 外/f 周/qt 血/n 及/cc 脐带血/nz 中/f 。/w 它/rr 既/c 具有/v 高度/d 的/ude1 自我/rr 更新/v 能力/n 。/w 近年来/dl ，/w 随着/p [医学/n 技术/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w [造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 移植/vn 已/d 可以/v 用来/v 治疗/vn 白血病/nhd 、/w [多发/b 性/ng 骨髓瘤/gb]/nhd 、/w 骨髓/n 异常增生/gb 综合症/n 、/w 淋巴瘤/nhd 等/udeng 多种/m [血液/n 系统/n 疾病/n]/nz 和/cc [免疫/vn 系统/n]/nz 疾病/n 。/w 据/p 了解/v ，/w [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 目前/t 的/ude1 累计/vn 库容量/nz 已/d 达/v [150/m 万/d 人/n]/mq 份/q ，/w 但/c 相对/d 我国/n 十几亿/m [人口/n 基数/n]/nz 来说/uls ，/w [造血/vn 干细胞/n 移植/vn]/nz 配/v 型/k 成功/a 概率/n 仍/d 不容乐观/vl 。/w 据统计/nz ，/w 每年/r 仍/d 有/vyou 近/a [五/m 成/v]/mq 的/ude1 白血病/nhd 患者/n 因/p 无法/v 找到/v 合适/a 的/ude1 [造血/vn 干细胞/n]/nz ，/w 而/cc 面临/v 死亡/vn 威胁/vn 。/w 
