人民网/nz 深圳/ns 1月23日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 张娜/nr ）/w 1月23日/t ，/w 深圳市/ns [五/m 届/q]/mq 人大/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 深圳/ns 市长/nnt 许勤/nr 代表/nnt [深圳市/ns 人民政府/nis]/nt 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
许勤/nr 在/p 汇报/vn 2014年/t 工作/vn 思路/n 和/cc 重点/n 时/ng 表示/v ，/w 深圳/ns 将/d 加快/v 出台/vn [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 规划/n ，/w 实施/v 最/d 严格/ad 的/ude1 源头/n 保护/vn 、/w [总量/n 控制/vn]/nz 、/w 损害赔偿/v 和/cc [责任/n 追究制/n]/nz 度/qv ，/w 提升/v 环境质量/gg ，/w 建设/vn 美丽/a 深圳/ns 。/w 安排/v [节能/vn 环保/n]/nz 资金/n 增长/v 35.8%/m 。/w 
许勤/nr 表示/v ，/w 一/m 是/vshi 要/v 加强/vn 水环境/nz 综合治理/vl ，/w 深入/ad 开展/v 鹏城/ns 水/n 更/d 清/tg 行动/vn ，/w 着力/vd 改善/v 前海湾/nz 、/w 深圳湾/nz 等/udeng 近/a 海水/n 环境/n ，/w 加快/v 茅洲河/nz 、/w 坪/ng 山河/n 、/w 葵涌/nz 河/n 等/udeng 综合/vn 整治/vn ，/w 推进/vi 观/vg 澜/ng 河/n “/w 一/m 河两岸/nz ”/w 景观/n 提升/v 工程/n 。/w 投入/v 运营/vn [公明/nz 污水/n 处理厂/nis]/nt ，/w 推进/vi 沙井/nr 、/w 燕/ng [川/b 污水/n 处理厂/nis]/nt 二期/b 、/w [东涌/ns 污水/n 处理厂/nis]/nt 和/cc 老虎/n 坑/n 、/w 上/f 洋/ag 等/udeng [污泥/n 处理/vn]/nz 厂/n 建设/vn 。/w 建成/v 污水/n 管网/n [200/m 公里/q]/mq 。/w 
二/m 是/vshi 改善/v [大气/n 环境/n]/nz 质量/n ，/w 三/m 是/vshi 提升/v 绿化/vn 水平/n ，/w 四/m 是/vshi 开展/v 绿色/n 低碳/n 合作/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

