人民网/nz 深圳/ns 1月23日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 熊志霞/nr ）/w 1月23日/t 上午/t ，/w 深圳市/ns [五/m 届/q]/mq 人大/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 深圳/ns 市长/nnt 许勤/nr 代表/nnt [深圳市/ns 人民政府/nis]/nt 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 许勤/nr 提出/v ，/w 2014年/t 将/d 扎实/a 办好/vi [116/m 件/q]/mq 年度/n 民生/n 实事/n 。/w 
“/w 政府/nis 一切/rz 工作/vn 的/ude1 根本/a 目的/n 就是/v 以/p 民/ng 为/p 本/rz 、/w 服务/v 民生/n 。/w ”/w 许勤/nr 表示/v ，/w 2014年/t 深圳/ns 在/p 重点/n 民生/n 领域/n 的/ude1 [财政/n 支出/n]/nz 将/d 增长/v 23.5%/m 。/w 
许勤/nr 介绍/v ，/w 深圳/ns 将/d 集中/v 启动/vn 实施/v [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 、/w 蓝天/n 工程/n 等/udeng [12/m 项/q]/mq 跨年度/vd 、/w 跨/v ‘/w 十二五/m ’/w 规划/n 的/ude1 重大/a [民生/n 工程/n]/nz ，/w 总/b 投入/v 超过/v [1000/m 亿元/q]/mq ，/w 力争/v 通过/p 几年/mq 持续/vd 努力/ad ，/w 集中/v 解决/vn 一批/mq 民生/n 领域/n 的/ude1 突出/a 问题/n 。/w 
此外/c ，/w 扎实/a 办好/vi [116/m 件/q]/mq 年度/n 民生/n 实事/n 。/w “/w 当年/t 实施/v 、/w 当年/t 见效/a ，/w 通过/p [一个/mq 个/q]/mq 项目/n 的/ude1 落实/vn 、/w [一件/mq 件/q]/mq 实事/n 的/ude1 办理/vn ，/w 让/v 市民/n 不断/d 得到/v 更多/ad 实惠/an 。/w ”/w 许勤/nr 说/v 。/w 
还有/v ，/w 完善/v 可持续/nz 的/ude1 [社会/n 保障/vn 体系/n]/nz 。/w 2014年/t [深圳市/ns 政府/nis]/nto 将/d 坚持/v 积极/ad 的/ude1 就业/vn 政策/n ，/w 推动/v [创业/vn 孵化/v]/nz 基地/nis 建设/vn ，/w 以/p 创业/vn 带动/v 就业/vn ，/w 力争/v 全年/n 新增/v 就业/vn [8/m 万/d 人/n]/mq ，/w 保持/v [零就业/nz 家庭/n]/nz 动态/n 归零/gi 。/w [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 上调/v 为/p 每人/r 每月/r [1808/m 元/q]/mq ，/w [最低/a 生活/vn 保障/vn]/nz 标准/n 提高/v 到/v 每人/r 每月/r [620/m 元/q]/mq ，/w 孤儿/n 最低/a 养育/v 标准/n 总体/n 提高/v 15%/m 。/w 新/a 开工/vi [保障性/n 住房/n]/nz [2/m ./w 5/m 万/d 套/q]/mq 、/w 竣工/vi [2/m ./w 5/m 万/d 套/q]/mq 、/w 供应/vn [2/m ./w 8/m 万/d 套/q]/mq 。/w 
提升/v [教育/vn 事业/n]/nz 发展/v 质量/n 。/w 许勤/nr 表示/v ，/w 深圳/ns 将/d 新/a 改扩建/vn 公办/b 中小学校/n [28/m 所/usuo]/mq ，/w 建成/v [盐田/n 高级中学/nis]/nt ，/w 新增/v [普通/a 高中/nis]/nz 学位/n [4200/m 个/q]/mq 、/w 公办/b 义务教育/n 学位/n [3/m ./w 7/m 万/d 个/q]/mq 。/w 新增/v [普惠/nz 性/ng 幼儿园/nis]/nt [100/m 所/usuo]/mq 和/cc 幼儿园/nis 学位/n [2/m 万/d 个/q]/mq 。/w 
在/p 提高/v [医疗/n 卫生/an]/nz 事业/n 发展/v 水平/n 方面/n ，/w 着力/vd 引进/v 国内外/s 名医/nnt 、/w 名/q 院/n 、/w 名/q 诊所/nis 等/udeng 优质/b 医疗/n 资源/n 。/w 推动/v [国家/n 癌症/n 中心/nis]/nt [深圳/ns 医院/nis]/nt 建设/vn 。/w 建成/v 市/n 第二/m [人民/n 医院/nis]/nth 综合/v 大楼/n 、/w [北大/n 深圳/ns 医院/nis 外科/nit]/nt 住院/vn 楼/n 和/cc [宝/n 荷/b 医院/nis]/nt ，/w 新增/v 病床/n [2400/m 张/q]/mq 。/w 提升/v 社/n 康/ag 中心/nis [医疗/n 设备/n]/nz 配置/v 水平/n ，/w 推广/v [家庭/n 医生/nnt]/nz 服务/vn ，/w 加大/v [全/a 科/n 医师/nnt]/nz 引进/v 培养/vn 力度/n 。/w 发展/v 网络/n 医疗/n ，/w 推动/v [公立/b 医院/nis]/nz [医学/n 检验/vn]/nz 、/w 影像/n 检查结果/v 互联/vn 互/d 认/v ，/w 完善/v 预约/vn 诊疗/vn 、/w [电子/n 病历/n]/nz 等/udeng 服务/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

