人民网/nz 深圳/ns 1月23日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 陈育柱/nr ）/w 1月23日/t ，/w 深圳市/ns [五/m 届/q]/mq 人大/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 深圳/ns 市长/nnt 许勤/nr 代表/nnt [深圳市/ns 人民政府/nis]/nt 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
许勤/nr 表示/v ，/w 初步/d 预计/v ，/w 2013年/t 全年/n 深圳/ns 生产总值/n 增长/v [10/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz [2501/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz [4433/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 10.6%/m ；/w [进出口/vn 总额/n]/nz [5373/m ./w 6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 15.1%/m ，/w 居/v 内地/n 大中城市/n 首位/n ；/w 全口径/nz 公共/b [财政/n 收入/n]/nz [4818/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 达到/v [1731/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 16.8%/m ；/w [居民/n 消费/vn]/nz 价格/n 涨幅/n 2.7%/m 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

