人民网/nz 深圳/ns 1月23日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 闫军/nr ）/w 1月23日/t ，/w 深圳市/ns [五/m 届/q]/mq 人大/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 深圳/ns 市长/nnt 许勤/nr 代表/nnt [深圳市/ns 人民政府/nis]/nt 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 报告/n 首次/m 提出/v 深圳/ns 将/d 依托/v 毗邻/vn 香港/ns 、/w 背靠/d 珠三角/nz 、/w 地处/v 亚太/b 主航道/n 优势/n ，/w 重点/n 打造/v 前海湾/nz 、/w 深圳湾/nz 、/w 大鹏湾/nz 、/w 大亚湾/ns 等/udeng 湾/ng 区/n [产业/n 集群/nz]/nz ，/w 构建/v “/w 湾/ng 区/n 经济/n ”/w 。/w 
发达/a 的/ude1 湾/ng 区/n 经济/n 是/vshi 世界/n 一流/b [滨海/ns 城市/n]/nz 的/ude1 显著/ad 特征/n ，/w 具有/v 开放/vn 的/ude1 [经济/n 结构/n]/nz 、/w 高效/b 的/ude1 [资源/n 配置/vn]/nz 能力/n 、/w 强大/a 的/ude1 集聚/vn 外溢/nz 功能/n 、/w 发达/a 的/ude1 国际/n 交往/vn 网络/n 。/w 目前/t 世界/n 发达/a 的/ude1 湾/ng 区/n 经济/n 有/vyou 纽约/nsf 湾/ng 区/n 、/w 东京湾/nsf 区/n 、/w [旧金山/nsf 湾/ng 区/n]/ns 等/udeng 。/w 
许勤/nr 表示/v ，/w 深圳/ns 将/d 优化/v 湾/ng 区/n 经济发展/v 布局/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 陆海/n 资源/n 统筹/vd 、/w [产业/n 集群/nz]/nz 发展/vn ，/w 高标准/d 加快/v [前海/nz 深港/nz 现代/ntc 服务业/n 合作/vn 区/n]/nz 、/w 深圳湾/nz [总部/nis 经济/n]/nz 、/w 大鹏湾/nz 国际/n [生态/n 旅游/vn]/nz 区/n 等/udeng 建设/vn ，/w 不断/d 强化/v 福田/ns 、/w 罗湖/ns 、/w 南山/ns 的/ude1 商务中心/nis 功能/n ，/w 打造/v 盐田/n 、/w 宝安/ns 、/w 大/a 空港/n 等/udeng 新的/a [经济/n 增长极/n]/nz ，/w 形成/v 片/q 区/n 协调/v 互动/vn 的/ude1 湾/ng 区/n 经济发展/v 形态/n 。/w 
此外/c ，/w 湾/ng 区/n 经济/n 核心/n 功能/n 将/d 进一步/d 增强/v 。/w 深圳/ns 依托/v 深圳/ns 亚洲/ns 最大/gm 陆路/n 口岸/n 和/cc 海港/n 、/w 空港/n 、/w 信息港/n 三/m 港/n [联动/vn 优势/n]/nz ，/w 着力/vd 增强/v 航运/n 、/w 贸易/v 金融/n 集聚/vn 辐射/v 功能/n 。/w 加强/v 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 基础设施/gi [互联/vi 互通/v]/nz 。/w 完善/v [国际/n 集装箱/n]/nz 班轮/n 航线/n 网络/n ，/w 进一步/d 提高/v 国际/n 中转/vn 比例/n ，/w 培育/v 发展/vn 游轮/n 经济/n 、/w 游艇/n 产业/n 等/udeng 高端/nz 航运/n 服务业/n ，/w 提高/v 港口/n [经济/n 附加值/n]/nz 。/w 完善/v 新/a 航站楼/n 综合/vn 服务/v 功能/n ，/w 推动/v 深港/nz 空港/n 经济发展/v 。/w 
在/p 深/a 港澳台/n 合作/v 方面/n ，/w 深圳/ns 市长/nnt 许勤/nr 介绍/v ，/w 发展/v 湾/ng 区/n 经济/n 须/d 与/cc 港/n 、/w 澳/b 、/w 台/q 加强/v 合作/vn ，/w 推动/v 资源/n 高效/b 配置/vn ，/w 以/p 开拓/v 更/d 广阔/a 的/ude1 [经济/n 腹地/n]/nz ，/w 目前/t 正/d 加快/v [广/a 深港/nz 客运/n 专线/n]/nz 、/w 莲塘/nz 香园/nz 围/v 口岸/n 等/udeng 跨界/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 深入/ad 落实/v 粤港/nz [服务/vn 贸易/vn 自由化/vn]/nz 政策/n ，/w 加强/v 与/cc 香港/ns 、/w 澳门/ns 、/w [台湾/ns 地区/n]/ns 交流/vn 合作/vn ，/w 推动/v 区域/n 资源/n 高效/b 配置/vn 、/w 市场/n 深度/n 融合/v 。/w 
深圳市/ns [五/m 届/q]/mq 人大/nis 计划/n [预算/n 委员会/nis]/nz 委员/nnt 、/w 人大代表/nnt 郑学定/nr 表示/v ，/w 深圳/ns 拥有/v 多个/mq 优良/z 湾/ng 区/n ，/w 具备/v 发展/vn 湾/ng 区/n 经济/n 的/ude1 先天/n 条件/n ；/w 但/c 要/v 打造/v 好/a 湾/ng 区/n 经济/n ，/w 需/v 做好/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 等/udeng [前提/n 条件/n]/nz 。/w “/w 现在/t 前海湾/nz 的/ude1 污水/n 就/d 没有/v 做好/v 处理/vn ，/w 直接/ad 排放/vn 到/v 海里/q ，/w 这样/rzv 显然/ad 是/vshi 不/d [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 。/w 而/cc 处理/vn 好/a 与/cc 自然/n [和谐/a 相处/vi]/nz 的/ude1 关系/n 后/f ，/w 湾/ng 区/n 经济发展/v 将/d 有/vyou 广阔/a 前景/n 。/w ”/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

