人民网/nz 深圳/ns 1月23日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 陈育柱/nr ）/w 1月23日/t 上午/t ，/w 深圳市/ns [五/m 届/q]/mq 人大/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 深圳/ns 市长/nnt 许勤/nr 代表/nnt [深圳市/ns 人民政府/nis]/nt 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
许勤/nr 表示/v ，/w 2014年/t 深圳/ns 将/d 着力/vd 推进/vi 十大/mq 改革/vn ，/w 创造/v 体制/n 机制/n 新/a 红利/n 。/w 一/m 是/vshi 营造/v 更加/d [公平/a 竞争/vn]/nz 的/ude1 [市场/n 环境/n]/nz ，/w 探索/v 建立/vn 负面/b 清单/n 制度/n 。/w 二/m 是/vshi 深入/ad 推进/vi [金融/n 创新/vi]/nz 发展/vn ，/w 鼓励/v [民间/n 资本/n]/nz 设立/v 或/c 并购/v [金融/n 机构/n]/nz ，/w 出台/vi 互联网/n [金融/n 政策/n]/nz 。/w 
三/m 是/vshi 加快/v 建立/vn 现代/ntc [财政/n 制度/n]/nz ，/w 探索/v 建立/vn 跨年度/vd [预算/n 平衡/a]/nz 机制/n 。/w 四/m 是/vshi 深化/v 土地/n [管理/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 扩大/v 原/b [农村/n 集体经济/n 组织/n]/nz [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 入市/v 范围/n 。/w 
五/m 是/vshi 改革/v [科技/n 管理/vn 体制/n]/nz ，/w 引入/v 创投/nz 机制/n ，/w 发挥/v [财政/n 资金/n]/nz 引导/v 和/cc [杠杆/n 作用/n]/nz ，/w 撬动/nz 更多/ad 资源/n 投向/v [科技/n 创新/vi]/nz 。/w 六/m 是/vshi 健全/v [公共/b 服务/vn]/nz 多元/b 供给/v 机制/n ，/w 创建/v 国家/n 养老/vn 服务业/n 综合/vn 改革/v 试点区/n 。/w 
七/m 是/vshi 深化/v 文化/n 体制/n 机制/n 改革/vn ，/w 鼓励/v 民营/b 文化/n 企业/n 参与/v 国有/vn 文化/n 单位/n 和/cc [企业/n 改制/vi 重组/vn]/nz 、/w 合作经营/v ，/w 培育/v 外向型/b 文化/n 企业/n ，/w 支持/v 文化/n 企业/n 到/v 境外/s 开拓/v 市场/n 。/w 
八/m 是/vshi 创新/vi 社会/n 治理/v 方式/n ，/w 实行/v 网上/s 受理/v 信访/n 制度/n ，/w 探索/v 优化/vn 行政区划/n 设置/v ，/w 进一步/d 理顺/v 街道/ns 与/cc [社区/n 管理/vn]/nz 事权/n 。/w 九/m 是/vshi 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 探索/v 建立/vn [自然资源/n 产权/n 制度/n]/nz 和/cc 用途/n 管制/v 制度/n ，/w 探索/v 推进/vn 节/q 能量/n 、/w 排污权/nz 、/w 水权/nz [交易/vn 市场/n]/nz 建设/vn 。/w 
十/m 是/vshi 更加/d [积极/ad 主动/ad]/nz 推进/vi 政府/nis 改革/vn ，/w 编制/v 政府部门/n 权责/n 清单/n 和/cc 运行/vn 流程图/n ，/w 建成/v 网上/s 办事/vn 大厅/n ，/w 深化/v 公务员/nnt 分类/vn 及/cc 聘任制/n 改革/vn ，/w 开展/v 事业单位/nz [人事/n 制度/n]/nz [综合/vn 配套/vn 改革/vn 试点/vn]/nz ，/w 编制/v [政府/nis 职能/n]/nz 转移/v 和/cc 购买/v 服务/vn 目录/n ，/w 开展/v [公务/n 用车/n 制度/n 改革/vn]/nz 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

