李敏镐/nr 现身/v 机场/nis 
1月22/t 号/q 下午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v ；/w 此次/rz 排演/v 与/cc 第二次/mq 联/vg 排/v 节目/n 相比/vi ，/w 最大/gm 的/ude1 变化/vn 是/vshi 新增/v 了/ule 一个/mq [开心/a 麻花/nf]/nz 主演/v 的/ude1 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w ，/w 内容/n 是/vshi 讽刺/v “/w 吃喝风/n ”/w 。/w 由于/p 赵本山/nr 的/ude1 缺席/vn ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 一度/d 令人/v 担心/vn ，/w 此次/rz [开心/a 麻花/nf]/nz 则/d 捧/v 出/vf 两个/mq 节目/n —/w —/w 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w 和/cc 《/w 同学会/nis 》/w ，/w 《/w 同学会/nis 》/w 被/pbei 安排/v 在/p [11/m 点/qt]/mq 刚/d 过/uguo 、/w [12/m 点/qt]/mq 未/d 到/v 的/ude1 黄金时间/n ，/w 堪称/v 马/n 年/qt 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 [最大/gm 赢家/n]/nz 。/w 
与此同时/c ，/w 被/pbei 爆/v 将/d 在/p 央视/j 春晚/n 演唱/v 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 的/ude1 李敏镐/nr 22日/t 来到/v 北京/ns ，/w 但/c 并未/d 参加/v 当天/t 彩排/v 。/w 
央视/j 春晚/n [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v 张国立/nr 主持/v 功力/n 获/v 肯定/vn 
22日/t 下午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v ，/w 冯巩/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 华少/nr 、/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w [四/m 强/a]/mq 等/udeng 一一/m 亮相/vi 出席/v 。/w 此次/rz 彩排/v 与/cc 上次/t 相比/vi 并/cc 无/v 过多/d 变化/vn ：/w 歌舞/n 和/cc 创意/n 类/q 节目/n 精彩/a 、/w 语言/n 类/q 节目/n 乏善可陈/nz ，/w 主持人/nnt 的/ude1 表演/vn 和/cc 串词/nz 反而/d 成/v 了/ule 颇具/v 新意/n 的/ude1 地方/n 。/w 
除开/v 先导/n 片/q 《/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry 》/w ，/w 主持人/nnt 的/ude1 开创/v 串词/nz 也/d 都/d 拿/v 春晚/n 、/w 央视/j 、/w 既往/nz 的/ude1 串词/nz 开涮/nz —/w —/w 这种/r 自/p 黑/a 的/ude1 做法/n 与/cc 此前/t 冯小刚/nr （/w 微博/n ）/w 接受/v 采访/vn 时/ng 对于/p 春晚/n 的/ude1 态度/n 一脉相承/vl ：/w 春晚/n 有/vyou 自己/rr 的/ude1 规律/n 、/w 春晚/n 怎么/ryv 弄/v 都会/n 被/pbei 骂/v 、/w 自己/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 改变/vn 跟不上/v 春晚/n 对/p 自己/rr 的/ude1 改变/vn 。/w 
虽然/c 如此/rzv ，/w 但/c 张国立/nr 作为/p 春晚/n 新人/n ，/w 其/rz 主持/v 功力/n 却/d 颇受/nz 好评/n ，/w 不少/m 串词/nz 都/d 轻松/a 得体/a ，/w 煽情/v 有/vyou 度/qv 。/w 其中/rz 王铮亮/nr 演唱/v 完/vn 《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 去/vf 了/ule 》/w 后/f ，/w 张国立/nr 现场/s 感叹/v 自己/rr 父母/n 的/ude1 衰老/a ，/w 煽情/v 得/ude3 非常/d 得体/a 。/w 
[开心/a 麻花/nf]/nz 新增/v 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w 讽刺/v 大吃大喝/vl 
上/f 一次/mq 带/v 妆/vg 彩排/v 中/f ，/w 仅有/nz [4/m 个/q]/mq 语言/n 类/q 节目/n 亮相/vi ，/w “/w 笑果/nz ”/w 颇/d 令/v 外界/n 担心/v 。/w 在/p 此次/rz 联/vg 排/v 中/f ，/w 语言/n 类/q 节目/n 则/d 增加/v 了/ule 一个/mq —/w —/w [开心/a 麻花/nf]/nz 带来/v 的/ude1 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w 。/w 小品/n 以/p [同学/n 聚会/vi]/nz 为/p 由/p 头/n ，/w 讽刺/v 社会/n 中/f 贪污/v 腐败/an 、/w 大吃大喝/vl 、/w 浮华/a 攀比/v 的/ude1 作风/n ，/w 讽刺/v 的/ude1 角度/n 和/cc 力度/n 都/d 恰到好处/al 。/w 这个/rz 小品/n 也/d 被/pbei 安排/v 到/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 重要/a 时段/n —/w —/w 收视率/n 最高/a 的/ude1 [11/m 点/qt]/mq 之后/f ，/w 这/rzv 也/d 能/v 看出/v 导演/nnt 组/n 对于/p 这个/rz 节目/n 的/ude1 看重/vn 。/w 
《/w 同学会/nis 》/w 也/d 是/vshi 继/vg [开心/a 麻花/nf]/nz 在/p 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w 之后/f 带来/v 的/ude1 又/d 一个/mq 小品/n 。/w [开心/a 麻花/nf]/nz 下/f 双黄蛋/nf 、/w 语言/n 类/q 节目/n 仅有/nz [5/m 个/q]/mq ，/w 这/rzv 也/d 说明/v 小品/n 确实/ad 越来越/d 难做/v 、/w 赵本山/nr 离开/v 春晚/n 后/f 春晚/n 尚未/d 还/d 没/d 找到/v 新的/a “/w 定海神针/n ”/w 。/w 
李敏镐/nr 来京/v 不/d 参加/v 彩排/vn 董卿/nr 被/pbei 嘲笑/v “/w 千年/t 铁托/nrf ”/w 
此前/t ，/w 李敏镐/nr 被/pbei 爆料/v 称/vn 将/d 与/cc 庾澄庆/nr 合唱/v 歌曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 22日/t 下午/t ，/w 李敏镐/nr 飞机/n 抵京/v ，/w 但/c 并/cc 没有/v 参加/v 当天/t 的/ude1 彩排/vn 。/w 据悉/v ，/w 他/rr 将/d 与/cc 庾澄庆/nr 分别/d 演唱/v 韩语/n 版/n 和/cc 国语/n 版/n 的/ude1 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 时间/n 被/pbei 安排/v 在/p 春晚/n 的/ude1 “/w 黄金时间/n ”/w —/w —/w 11点20分/t 左右/f ，/w 可能会/nz 形成/v 当晚/t 的/ude1 一个/mq 小/a 高潮/n 。/w 
刘谦/nr 拒绝/v 春晚/n 后/f ，/w 董卿/nr 将/d 与/cc 新/a 晋/b 魔术师/nnt yif/x 搭档/n 表演/v 魔术/n 。/w 在/p 此次/rz 彩排/v 中/f ，/w yif/x 现场/s 主要/b 与/cc 观众/n 互动/vn ，/w 大玩/nz 硬币/n 游戏/n ；/w 朱军/nr 则/d 开玩笑/vi 笑/v 称/vn 董卿/nr 是/vshi “/w 千年/t 铁托/nrf ”/w ，/w 引发/v 现场/s 笑声/n 。/w 根据/p 刘谦/nr 此前/t 上/f 春晚/n 的/ude1 经验/n ，/w yif/x 彩排/v 时/ng 表演/vn 的/ude1 魔术/n 可能/v 并非/v 最终/d 的/ude1 魔术/n 。/w 直播/vn 当天/t 他/rr 将/d 带来/v 什么/ry 节目/n 尚未/d 披露/v 。/w （/w 文/ng ／/w 梅子/n 笑/v ）/w 
