人民网/nz 上海/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹玲娟/nr ）/w 经过/p 一周/mq 的/ude1 漫长/a 等待/v ，/w [第四/m 期/qv]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 将/d 于/p 本周/t 开启/v 原创/b 好歌/n 集中/v 大/a 放送/v 。/w [二十/m 首/q]/mq 原创/b 金曲/nz 将/d 在/p 1月24日/t 晚/tg 19:30/m 集中/v 登陆/vn 央视/j [三/m 套/q]/mq ，/w 包括/v 《/w 红豆/n 》/w 作者/nnt 柳重言/nr 、/w [独立/a 音乐人/nnt]/nnd 赵雷/nr 等/udeng 优秀/a 的/ude1 [音乐/n 创作人/nnd]/nnd 将/d 集中/v 亮相/vn ，/w 带来/v 自己/rr 的/ude1 原创/b 好歌/n 。/w 
你/rr 不一定/nz 听过/v 柳重言/nr [这个/rz 名字/n]/nz ，/w 但/c 你/rr 一定/b 听过/v 王菲/nr 的/ude1 《/w 红豆/n 》/w 、/w 张国荣/nr 的/ude1 《/w 冤家/n 》/w ，/w 这些/rz 脍炙人口/vl 的/ude1 歌曲/n 正是/v 出自/v 柳重言/nr 之/uzhi 手/n 。/w 此外/c ，/w 他/rr 还/d 为/p 陈奕迅/nr 、/w 张学友/nr 、/w 谭咏麟/nr 等/udeng 大牌/n 歌手/nnt 操刀/nz 制作/v 过/uguo 歌曲/n 。/w 如今/t ，/w 这位/r 重量级/b 创作人/nnd 也/d 以/p 学员/nnt 的/ude1 身份/n 来到/v 了/ule 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 舞台/n 。/w 
已/d 年/qt 逾/vg 50/m 的/ude1 柳重言/nr 仿佛/d 还是/c 青春/n 犹/d 在/p 的/ude1 大男孩/nz 。/w 而/cc 他/rr 带来/v 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 空白/n 的/ude1 缘分/n 》/w 也/d 博得/v 导师/nnt 们/k 的/ude1 青睐/vn ，/w 一曲/mq 未/d 毕/vg ，/w 杨坤/nr 、/w 周华健/nr 两人/mq 相继/d 推下/nz 了/ule 面前/f 的/ude1 推杆/n 。/w 当/p 他/rr 道出/v 自己/rr 多年/mq 的/ude1 创作人/nnd 身份/n 与/cc 代表/nnt 作品/n 时/ng ，/w 作为/p 《/w 红豆/n 》/w 曾经/d 的/ude1 翻唱/v 者/k ，/w 导师/nnt 蔡健雅/nr 连连/d 为/p 自己/rr 刚刚/d 没有/v 推杆/n 的/ude1 犹豫/a 而/cc 后悔/v 不已/vi 。/w 
既然/c 已/d 是/vshi 业内/n 有名气/nz 的/ude1 [音乐/n 创作人/nnd]/nnd ，/w 为何/ryv 还要/d 参加/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w ？/w 柳重言/nr 表示/v 自己/rr 总是/d 为/p 别人/rr 写/v 歌/n ，/w 却/d 鲜有/v 机会/n 唱/v 自己/rr 的/ude1 歌/n ，/w “/w 也许/d 我/rr 是/vshi 一个/mq 非常/d 自我/rr 审判/vn 的/ude1 人/n 。/w 比方/v 朋友/n 说/v 你/rr 参加/v 这个/rz （/w 节目/n ）/w 、/w 参加/v 那个/rz （/w 节目/n ）/w ，/w 我/rr 就/d 会/v 觉得/v 我/rr 还/d 没/d 到/v ，/w 我/rr 还/d 不够/a 好/a ，/w 我/rr 就/d 不/d 去/vf ，/w 一直/d 都/d 是/vshi 这样/rzv 。/w 但/c 现在/t ，/w 我/rr 突然间/nz 数/n 着/uzhe 数/n 着/uzhe ，/w [50/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 我/rr 还/d 不/d 去/vf 的话/udh ，/w 就/d 来不及/v 了/ule 。/w ”/w 
正如/v 杨坤/nr 为/p 柳重言/nr 总结/v 的/ude1 一样/uyy ，/w “/w 为/p 自己/rr 活/v 一把/mq 。/w ”/w 对于/p 这/rzv 首/q 原创/b 的/ude1 《/w 空白/n 的/ude1 缘分/n 》/w ，/w 柳重言/nr 坦言/v 其/rz 取材/vi 于/p 自己/rr [少年/n 时代/n]/nz 的/ude1 一次/mq 暗恋/v 。/w “/w 从来/d 没/d 得到/v 爱/vn ，/w 也/d 没/d 失去/v 爱/vn 。/w 因为/c 我们/rr 从来/d 都/d 没有/v 相爱/vn ，/w 就是/v 这样/rzv 。/w ”/w 
这位/r 多愁善感/nz 的/ude1 资深/b 音乐人/nnt 引起/v 了/ule 导师/nnt 们/k 的/ude1 强烈/a 兴趣/n ，/w 杨坤/nr 与/cc 周华健/nr 都/d 忙不迭/d 地/ude2 请/v 他/rr 加入/v 自己/rr 的/ude1 原创/b 大/a 碟/ng 。/w “/w 你/rr 要/v 在/p 我/rr 和/cc 健/ag 哥/n 中间/f 选/v 一个/mq ，/w 但是/c 我/rr 先/d 要/v 告诉/v 你/rr ，/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 什么/ry 类型/n 的/ude1 人/n 。/w 我/rr 是/vshi 最/d 会唱/v 情歌/n 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 也/d 最/d 懂/v 情歌/n ，/w 你/rr 的/ude1 歌词/n ，/w 你/rr 所有/b 的/ude1 一切/rz ，/w 全/a 在/p 我/rr 这里/rzs 。/w ”/w 杨坤/nr 说/v 。/w 
见/v 杨坤/nr 开始/v “/w 掏心/v 掏/v 肺/n ”/w ，/w 周华健/nr 也/d 不甘示弱/vl ，/w “/w 杨坤/nr 对/p 你/rr 来讲/uls 就/d 缺/v 了/ule 一点/mq 东西/n —/w 他/rr 年纪/n 和/cc 你/rr 相差/v 很远/d ，/w 而/cc 我/rr 和/cc 你/rr 很/d 接近/v 。/w 而且/c 你/rr 在/p 我/rr 旁边/f ，/w 你/rr 会/v 感觉到/v 很/d 年轻/a 。/w ”/w “/w 你/rr 不/d 觉得/v 我/rr 现在/t 未老先衰/vl 吗/y ？/w ”/w 原来/d 为了/p 争抢/v 这/rzv 首/q 金牌/n 创作人/nnd 的/ude1 好歌/n ，/w 一向/d “/w 豁/vi 得/ude3 出去/vf ”/w 的/ude1 杨坤/nr 居然/d “/w 自/p 黑/a ”/w 了/ule 起来/vf 。/w 
一旁/f 坐山观虎斗/nz 的/ude1 刘欢/nr 早已/d 笑/v 开/v 了/ule 花/n ，/w “/w 大哥/n ，/w 你/rr 看/v 为了/p 你/rr 这支/r 歌/n 要/v 收进/v 他们/rr 的/ude1 唱片/ntc 里/f ，/w 现在/t 竟然/d 有人/r 要/v 装/v 老/a 了/ule ，/w 这/rzv 事/n 可/v 太/d 新鲜/a 了/ule 。/w ”/w 
