林志颖/nr 携/v kimi/x 亮相/vi 湖南/ns 春晚/n 
1月22日/t ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 小年夜/nz 春晚/n 进行/vn 了/ule 紧张/a 彩排/v ，/w 林志颖/nr 、/w 田亮/nr 、/w 张亮/nr 、/w 郭涛/nr 、/w 王岳伦/nr 等/udeng 家庭/n 以及/cc 张杰/nr 、/w 张靓颖/nr 、/w 张卫健/nr 、/w 李谷/nr 一等/b 明星/nnd 到场/vi 。/w 当晚/t 最/d 聚焦/vi 的/ude1 仍/d 是/vshi 林志颖/nr 和/cc 萌/v 娃/ng kimi/x ，/w 在/p 爸爸/n 怀抱/n 中/f 的/ude1 kimi/x 一直/d 处于/v 放空/vi 状态/n ，/w [非常/d 可爱/a]/nz 。/w 林志颖/nr 透露/v ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 录制/v 结束/vn 后/f ，/w 有/vyou 很多/m 广告/n 邀约/v 想/v 找/v kimi/x 拍摄/v ，/w 他/rr 已经/d 拒绝/v 了/ule [二/m 三十/m 个/q]/mq ，/w “/w 找到/v 适合/v 他们/rr （/w 的/ude1 广告/n ）/w 非常/d 重要/a ，/w 不会/v 让/v 他们/rr 过于/d 商业化/vn ，/w 让/v 孩子/n 参加/v 节目/n 不是/c 说/v 要/v 当/p 摇钱树/n 或者/c 靠/v 他们/rr 赚钱/v 。/w ”/w 同样/d 颇受/nz 关注/v 的/ude1 是/vshi 张亮/nr ，/w 他/rr 透露/v 如果/c [国家/n 政策/n]/nz 允许/v ，/w 有/vyou 生/v 二胎/nz 打算/v ，/w “/w 天天/d 特别/d 想/v 要/v 个/q 小妹妹/nz ，/w 他/rr 在/p 录制/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 时/ng 找到/v 了/ule 当/p 哥哥/n 的/ude1 好/a 感觉/n ，/w 跟/p 妈妈说/nz 能/v 不能/v 生/vn 个/q 妹妹/n ，/w 他/rr 妈妈/n 也/d 答应/v 了/ule 。/w ”/w 
除了/p kimi/x 之外/f ，/w 王诗龄/nr 也/d 再度/d 卖萌/nz ，/w 与/cc [爸爸/n 妈妈/n]/nz 同时/c 亮相/vi 的/ude1 她/rr ，/w 甜甜/nz 的/ude1 一句/mq “/w 祝/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz ，/w 马到成功/vl ”/w ，/w 让/v 现场/s 媒体/n 的/ude1 内心/n 瞬间/n 变得/vi 柔软/a 。/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 录制/v 结束/vn 后/f ，/w 王诗龄/nr 曝光/vi 频繁/a ，/w 这次/r [湖南/ns 卫视/n]/nz 小年夜/nz 春晚/n 还/d 将/d 与/cc 李谷一/nr 搭档/n 一段/mq 表演/vn 。/w 王岳伦/nr 表示/v ，/w 最近/t 女儿/n 变瘦/nz 是因为/c 到/v 一定/b 阶段/n 开始/v 长大/vi “/w 抽条/nz 了/ule ”/w ，/w 再/d 加上/v 他们/rr 对/p 王诗龄/nr 饮食/n 的/ude1 注意/vn 形成/v 的/ude1 。/w 而/cc 林志颖/nr 也/d 澄清/vi ，/w 王诗龄/nr 之前/f 感冒/vi 是/vshi 上/f 幼儿园/nis 患病/vi 的/ude1 ，/w 与/cc 所谓/v 的/ude1 “/w 过度/d 曝光/vi ”/w 无关/v 。/w 
同样/d 被/pbei 网友/n 认为/v 过度/d 曝光/vi 的/ude1 还有/v 石头/n ，/w 当天/t ，/w 他/rr 与/cc 爸爸/n 彩排/v 到/v [十/m 一点/mq]/mq 才/d 结束/v 。/w 被/pbei 问/v 到/v 让/v 儿子/n 这么/rz 辛苦/a 有/vyou 没有/v 愧疚/an 过时/a ，/w 郭涛/nr 说/v ：/w “/w 最近/t 活动/vn 确实/ad 比较/d 多/a ，/w 过年/vi 了/ule 嘛/y ，/w 那么/c 多/a 人/n 喜欢/vi 石头/n ，/w 就/d 带/v 他/rr 来/vf [凑凑/nz 热闹/a]/nz ，/w 给/p 大家/rr 带来/v 些/q 欢乐/a ，/w 克服/v 点/qt 困难/an 。/w ”/w 郭涛/nr 还/d 透露/v ，/w 久/a 未/d 见面/vi 的/ude1 几个/mq 小朋友/n 在/p 休息室/n 玩/v 得/ude3 非常/d 兴奋/a 。/w （/w 肖旋/nr //w 文/ng ）/w 
