人民网/nz 西安/ns 1月23日/t 电/n （/w 李赢/nr ）/w 1月23日/t 上午/t ，/w [陕西省/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [陕西省/ns 工商/n 行政/n 管理局/nis]/nto 副局长/nnt 余智德/nr 介绍/v 了/ule 陕西省/ns [市场/n 主体/n]/nz 登记/vn 注册/vn 发展/v 情况/n 。/w 截止/vi [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 陕西省/ns 累计/vd 登记/vn 注册/vn 各类/r [市场/n 主体/n]/nz [145/m ./w 6/m 万/d 户/q]/mq ，/w 其中/rz [私营/b 企业/n]/nz [27/m ./w 2/m 万/d 户/q]/mq ，/w [个体/n 工商户/n]/nz [104/m ./w 9/m 万/d 户/q]/mq ，/w [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt [2/m ./w 8/m 万/d 户/q]/mq 。/w 
陕西省/ns [个体/n 工商户/n]/nz 登记/vn 注册/vn 达/v 104.9万/m 
据介绍/nz ，/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 陕西省/ns 累计/vd 登记/vn 注册/vn 各类/r [市场/n 主体/n]/nz [145/m ./w 6/m 万/d 户/q]/mq ，/w 增速/n 高于/v 全国/n 平均/a 增速/n [4/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 其中/rz ，/w 内资/n （/w 非/b [私营/b 企业/n]/nz ）/w [10/m ./w 1/m 万/d 户/q]/mq ，/w [私营/b 企业/n]/nz [27/m ./w 2/m 万/d 户/q]/mq ，/w [个体/n 工商户/n]/nz [104/m ./w 9/m 万/d 户/q]/mq ，/w [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt [2/m ./w 8/m 万/d 户/q]/mq 。/w [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 陕西省/ns 各类/r [市场/n 主体/n]/nz [注册/vn 资本金/n]/nz 累计/vd 达到/v [20898/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 与/cc [上/f 年/qt 同期/f]/nz 相比/vi 增/v 比/p 35.3%/m ，/w 增速/n 高于/v 全国/n 平均/a 增速/n [17/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 在/p 全国/n 排/v [第/m 15/m 位/q]/mq ，/w 在/p [西部/f 地区/n]/nz 排/v [第/m 2/m 位/q]/mq 。/w 
2013年/t [私营/b 企业/n]/nz 和/cc [个体/n 工商户/n]/nz 新/a 吸纳/v 劳动力/n 361万/m 
2013年/t 新/a 登记/vn 注册/vn [市场/n 主体/n]/nz 持续增长/v ，/w 2013年/t 陕西省/ns 新/a 登记/vn 注册/vn [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt 主要/b 分布/vi 在/p 种植业/n 、/w 养殖业/n 、/w 农产品/n 销售/vn 、/w [农业/n 生产/vn]/nz 经营/v 技术/n [信息/n 服务/vn]/nz 等/udeng 领域/n ，/w 其中/rz 种植业/n 、/w 养殖业/n [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt 占/v [陕西省/ns 农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt 户数/n 的/ude1 69.94%/m ./w 
2013年/t 陕西省/ns 新/a 登记/vn 注册/vn [私营/b 企业/n]/nz 和/cc [个体/n 工商户/n]/nz 总量/n 占/v 全省/n 新/a 登记/vn 注册/vn [市场/n 主体/n]/nz 总量/n 的/ude1 94.3%/m 。/w [私营/b 企业/n]/nz 和/cc [个体/n 工商户/n]/nz 在/p 快速/d 增长/v 的/ude1 同时/c ，/w 吸纳/v [就业/vn 能力/n]/nz 逐步/d 增强/v 。/w 2013年/t [私营/b 企业/n]/nz 和/cc [个体/n 工商户/n]/nz 新/a 吸纳/v 劳动力/n 361万/m ，/w 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 增长/v 3.14%/m 。/w 
[工商/n 登记/vn]/nz 制度/n 改革/vn 激发/v 全民/n 创业/vn 活力/n 
2014年1月1日/t 起/vf ，/w 陕西省/ns 全面/ad 实施/v [工商/n 登记/vn]/nz 制度/n 改革/vn ，/w 并/cc 取得/v 了/ule 初步/d 成效/n 。/w 1月/t 中旬/t ，/w 陕西省/ns 新/a 登记/vn 注册/vn 各类/r [市场/n 主体/n]/nz [7441/m 户/q]/mq ，/w 较/d [上/f 年/qt 同期/f]/nz 增长/v 31.14%/m 。/w 下/f 一步/mq ，/w 陕西省/ns [工商/n 行政/n 管理/vn]/nz 部门/n 将/d 进一步/d 加大/v 改革/vn 力度/n ，/w 改进/v 服务/vn 方式/n ，/w 探索/v 一/m 窗口/s 办理/v ，/w 加快/v 建设/vn [市场/n 主体/n]/nz 信息/n 事项/n ，/w 使用/v 监管/vn 制度/n ，/w 宽/a 进/vf 严管/nz ，/w 加强/v 监管/vn 执法/vn ，/w 充分/ad 释放/v 改革/vn 红利/n ，/w 激发/v 全民/n 创业/vn 活力/n 。/w 
[陕西省/ns 工商/n 行政/n 管理局/nis]/nto 副局长/nnt 余智德/nr 表示/v ，/w 下/f 一步/mq 将/d 采取/v [相应/vi 措施/n]/nz 支持/v [市场/n 主体/n]/nz 发展/vn ，/w 支持/v [高校/n 毕业生/n]/nz 就业/vn 、/w 创业/vn ，/w 支持/v 小/a [微型/b 企业/n]/nz 、/w [家庭/n 农场/nis]/nz ，/w 降低/v 门槛/n ，/w 简化/v 程序/n 。/w 
