1月22日/t ，/w [西安市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 门前/s 停/vi 满/a 了/ule 汽车/n 。/w 21日/t 下午/t 15时/t 左右/f ，/w 西安/ns 一/m 医院/nis 发生/v [医/ng 患/v 冲突/vn]/nz ，/w 多/a 名/q [医护/vn 人员/n]/nnt 及/cc 警察/nnt 受伤/vi 。/w 目前/t ，/w [西安市/ns 公安局/nis]/nto 新城/ns 分局/nis 已/d 介入/v 调查/vn ，/w 警方/n 表示/v ，/w 该/rz 事件/n 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 张远/nr 摄/vg 
西安/ns 20多名/m 患者/n 家属/n 疯狂/a 打/v 砸/v 医院/nis 伤/v [7/m 人/n]/mq (/w 图/n )/w 

