执法/vn 人员/n 正在/d 城区/n 某年/r 夜饭/n 承办/v 单位/n 开展/v 检查/vn 
人民网/nz 讯/ng 近日/t ，/w [池州市/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 在/p 《/w [池州/ns 日报/n]/nz 》/w 发布/v 《/w 关于/p [2014/m 年年/d]/mq 夜饭/n 承办/v 单位/n 的/ude1 公告/n 》/w ，/w 池州市/ns 主城区/n 有/vyou [17/m 家/q]/mq [餐饮/n 服务/vn]/nz 单位/n 承办/v 今年/t 的/ude1 年夜饭/n ，/w 共/d 承办/v [346/m 桌/ng]/mq 。/w 
为/p 保障/v 市民/n 能够/v 吃/v 上/f 放心/v 的/ude1 年夜饭/n ，/w 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 、/w 祥和/a 的/ude1 节日/n ，/w [池州市/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 早/a 在/p [12/m 月初/t]/mq 就/d 在/p 《/w [池州/ns 日报/n]/nz 》/w 等/udeng 媒体/n 发布/v 《/w 池州市/ns [食品/n 安全/an]/nz 执法/vn 公告/n 》/w ，/w 明确/a 规定/n 申办/v 年夜饭/n 的/ude1 餐饮/n 单位/n 必须/d 是/vshi “/w 池州市/ns [餐饮/n 服务/vn]/nz [食品/n 安全/an]/nz [示范/vn 单位/n]/nz ”/w ，/w 在/p 最近/t 一次/mq 动态/n 量化/vn 分级/v 评定/vn 必须/d 达到/v B/x 级/q （/w 良好/a ）/w 等/udeng 次/qv 以上/f 。/w 凡/d 提供/v “/w 年夜饭/n ”/w [餐饮/n 服务/vn]/nz 的/ude1 单位/n 加工/v 场所/n 必须/d 符合/v 《/w [餐饮/n 服务/vn]/nz 操作/vn 规范/v 》/w 的/ude1 要求/n ，/w 接待/v 人数/n 必须/d 与/cc 加工/v 能力/n 相适应/nz ，/w 不准/v 超能力/nz 接待/v 。/w 对/p 申请/v 承办/vn 年夜饭/n 的/ude1 餐饮/n 单位/n ，/w [池州市/ns 食/v 药监局/nis]/nt 除/p 开展/v 专门/d 培训/vn 外/f ，/w 还/d 组织/n 执法/vn 人员/n 深入/ad 现场/s 监督/vn 检查/vn ，/w 从/p 原材料/n 的/ude1 购入/vn 索/vg 证/n 、/w 保管/v 、/w 贮存/v ，/w 到/v 加工/vn 过程/n 中/f 材料/n 的/ude1 洗涤/vn 、/w 切割/v 、/w 制作/v ，/w 再/d 到/v 餐具/nf 的/ude1 清洗/vn 、/w 消毒/vn ，/w 都/d 一一/m 检查/vn ，/w 对/p 检查/v [发现/v 问题/n]/nz 整改/vn 不到/v 位/q 的/ude1 ，/w 不予/v 核准/vn 其/rz 承办/v 年夜饭/n 。/w 
据悉/v ，/w [池州市/ns 食/v 药监局/nis]/nt 在/p 除夕/t 和/cc [春节/t 期间/f]/nz ，/w 还/d 将/d 对/p [17/m 家/q]/mq 年夜饭/n 承办/v 单位/n 的/ude1 [食品/n 安全/an]/nz 巡回/vn 监督/vn 检查/vn 和/cc 动态/n 监控/vn ，/w 实行/v [食品/n 安全/an]/nz 情况/n 每日/r [零/ng 报告/n 制度/n]/nz ，/w 消费者/n 如/v 发现/vn 用餐/vi 单位/n 的/ude1 卫生/an [质量/n 问题/n]/nz ，/w 可/v 随时/d 拨打/v 12331/m [投诉/vn 举报/vn]/nz 电话/n 。/w （/w 余永胜/nr 王庆生/nr ）/w 
