李敏镐/nr 作为/p 韩国/nsf 娱乐圈/nz 正当/a 红/a 的/ude1 明星/nnd ，/w 从/p 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 开始/v ，/w 瞬间/n 红/a 遍/qv 亚洲/ns 乃至/c 全世界/n ，/w 成为/v 众/ag 粉/ag 追捧/v 的/ude1 “/w 男/b 神/n ”/w 。/w 去年/t 依靠/v 《/w 继承者/nz 》/w 的/ude1 高/a 富/vg 帅/ng 痴情/a 男/b 形象/n ，/w 人气/n 可谓/v 冲/v 上/f 顶峰/n 。/w 加上/v 年末/t 在/p 演技/n 大/a 赏/v 中/f 一举/d 夺/v 下/f 演技/n 奖/n 、/w 时尚/n 奖/n 、/w 十大/mq 明星/nnd 奖/n 等/udeng 多个/mq 奖项/n 。/w 让/v 这位/r [80/m 后/f]/mq 的/ude1 新生力量/n 人气/n 爆棚/nz 。/w 
作为/p 改革/v 春晚/n 的/ude1 冯小刚/nr 可/v 没/d 放过/v 这么/rz 一个/mq 当/p 红/a 爆点/nz ，/w 作为/p 第一个/mq 进军/v 春晚/n 的/ude1 韩国/nsf 偶像/n 明星/nnd ，/w 今年/t 的/ude1 春晚/n 估计/v 又/d 要/v 吸引/v 大批/m 韩/b 粉/ag 死守/v 电视/n 。/w 而/cc 李敏镐/nr 也/d 很/d 敬业/vi 的/ude1 参加/v 春晚/n 的/ude1 彩排/vn ，/w 争取/v 用/p 最好/d 的/ude1 表现/vn 打响/v 漂亮/a 的/ude1 一枪/n 。/w 日前/t ，/w 他/rr 就/d 被/pbei 拍/v 到/v 从/p [仁川/ns 国际/n 机场/nis]/nz 前往/v 中国/ns 参加/v 春晚/n 彩排/v 。/w 
当天/t ，/w 他/rr 乘坐/v [现代/ntc 雅科仕/nz]/nz [百万/m 级/q]/mq 加长/v 版/n 专属/b 座驾/nz 现身/v 机场/nis ，/w 黑超/nz 蒙面/vn ，/w 一贯/d 的/ude1 大衣/n 风格/n 。/w 不过/c ，/w 难/a 掩/v 男/b 神/n 自/p 体/ng 发光/vi 的/ude1 风采/n ，/w 让/v 人/n 更加/d 期待/v “/w [花样/n 男子/n]/nz ”/w 的/ude1 春晚/n 初/f 秀/ag 。/w 
雅科仕/nz 可以/v 说/v 是/vshi 现代/ntc 汽车/n 产品线/nz 中/f 最/d 具/vg 豪华/a 身份/n 的/ude1 旗舰/n 轿车/n 车型/n ，/w 该车/r 以/p 中/f 大型/b [豪华/a 轿车/n]/nz 的/ude1 定位/vn 进入/v [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 现款/n 雅科仕/nz 是/vshi 在/p 2009年/t 正式/ad 在/p 中国/ns 上市/vn 。/w 随后/d ，/w 具有/v 更加/d 充足/a 的/ude1 [内部/f 空间/n]/nz 、/w 拥有/v 更加/d 强劲/a 动力/n 的/ude1 [雅科仕/nz 加长/v 版/n]/nz 也/d 随之/d 在/p [国内/s 上市/vn]/nz ，/w 一度/d 成为/v 韩/b 企/ng 高层/n 和/cc 韩星/nr 最/d 喜爱/v 的/ude1 座驾/nz 。/w 
