外出/vi 旅游/vn 因/p 上当受骗/v 造成/v 经济/n 损失/n 难免/v 令人/v 扫兴/a 。/w 据/p 香港/ns 《/w [东方/s 日报/n]/nz 》/w 1月22日/t 报道/v ，/w [韩国/nsf 首尔/ns 市/n 观光/vn 协会/nis]/nt 22日/t 表示/v ，/w 从/p 2014年1月/t 起/vf 将/d 在/p 首尔/ns 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 观光/vn 特区/n 实施/v 救助/vn 被/pbei 骗/v 游客/n 制度/n 。/w 如果/c 游客/n 在/p 这些/rz 特区/n 内/f 的/ude1 住宿/vn 、/w 餐饮/n 设施/n 和/cc 购物/vn 点/qt 内/f 被/pbei 骗/v ，/w 当局/n 将/d 派/v 观光/vn 警察/nnt 和/cc 观光/vn 治安/n 官/n 到场/vi 调查/vn ，/w 游客/n 最多/ad 可/v 得到/v [30/m 万/d 韩元/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [1700/m 元/q]/mq )/w 赔偿/vn 。/w 
据/p 报道/v ，/w 首尔/ns 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 观光/vn 特区/n 为/p 明洞/ns 、/w 南大门/nz 、/w 北仓/nz 洞/n 、/w 东大门/nz 、/w 梨泰院/nz ，/w 以及/cc 茶洞/nz 和/cc 武/ag 桥洞/n 、/w 钟/n 路/n 和/cc 淸/nz 溪/ng 。/w 赔偿金/n 将/d 利用/v [首尔/ns 市/n 观光/vn 协会/nis]/nt 和/cc 上述/b [7/m 个/q]/mq 观光/vn 特区/n 协议/n 会/v 共同/d 筹集/v 的/ude1 基金/n 来/vf 支付/v 。/w 
观光/vn 警察/nnt 和/cc 观光/vn 治安/n 官/n 到场/vi 了解/v 受害/vn 情况/n 后/f ，/w 会/v 安排/vn 游客/n 退钱/nz 或/c 调换/v 货物/n ，/w 如果/c 受害/vi 金额/n 不足/an [5/m 万/d 韩元/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [250/m 元/q]/mq )/w ，/w 可/v 根据/p 当局/n 的/ude1 调查/vn 结果/n 来/vf 决定/v 是否/v 提供/v 赔偿/vn ，/w 若/c 受害/vi 金额/n 超过/v [5/m 万/d 韩元/q]/mq ，/w 则/d 由/p 审议/v 委员会/nis 决定/v 是否/v 提供/v 赔偿/vn 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt 袁媛/nr 远/a )/w 
