近日，2014/t 亚洲/ns [宅男/n 女神/n]/nz 排行榜/n 曝光/vi ，/w 根据/p 过去/vf 一年/mq 网友/n 的/ude1 日/b 最高/a 搜索/vn 记录/v ，/w 话题/n 女王/nnt 张馨予/nr 以/p 日/b 最高/a 搜索/v 指数/n [140444/m 次/qv]/mq 的/ude1 惊人/a 数据/n 力/n 压/v 群芳/n ，/w 排名/vi 十大/mq [宅男/n 女神/n]/nz 之/uzhi 首/q 。/w 除/p 张馨予/nr 外/f ，/w 写真/n 女王/nnt 周韦彤/nr 同样/d 以/p 超过/v [10/m 票/n]/mq 的/ude1 优势/n 位居/v 第二/m 。/w 宅男/n 们/k 的/ude1 口味/n 不一/vi ，/w 对/p 排行榜/n 的/ude1 意见/n 也/d 各/rz 不/d 相同/a ，/w 许多/mq 网友/n 还/d 吐槽/nz 2014/m 亚洲/ns [宅男/n 女神/n]/nz 排行榜/n 口味/n 太重/d ，/w 十分/d 不/d 科学/n 。/w （/w 雪灵/nz ）/w 
NO/x ./w 1/m 张馨予/nr 
搜索/v 指数/n ：/w 140444/m 
姓名/n ：/w 张馨予/nr 
职业/n ：/w 演员/nnt 、/w 歌手/nnt 、/w 模特/nnt 
籍贯/n ：/w 中国/ns 江苏/ns 
[出生/vi 日期/n]/nz ：/w 1987年3月28日/t 
身高/n ：/w [168/m cm/x]/mq 
