人民网/nz 讯/ng 1月22日/t ，/w [安徽省/ns 天长市/ns 供电/vn 公司/nis]/nt [青年/n 志愿者/nnt]/nz 带/v 上/f 饼干/n 、/w 牛奶/nf 等/udeng 慰问品/n ，/w 到/v 当地/s [仁和镇/ns 社会/n 福利院/nis]/nt 慰问/v 孤寡老人/n 。/w 
春节/t 来临/vi 之际/f ，/w [天长市/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 组织/n [青年/n 志愿者/nnt]/nz 带/v 上/f 节日/n 慰问品/n ，/w 走进/v [社会/n 福利院/nis]/nt ，/w 为/p 那里/rzs 的/ude1 老人/n 送去/vf 节日/n 慰问品/n 和/cc 新春/t 祝福/vn 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 帮/v 行动/vn 不便/an 的/ude1 老人/n [打扫/v 卫生/an]/nz ，/w 张贴/v 春联/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 为了/p 让/v 老人/n 们/k 能/v 感受到/nz 浓浓的/z 节日/n 氛围/n ，/w 该/rz 公司/nis 志愿者/nnt 将/d 于/p 年三十/nz 再次/d 走进/v 福利院/nis ，/w 和/cc 老人/n 们/k 一起/s 包饺子/nf 、/w 迎/v 新年/t 。/w （/w 宗尧尧/nr 高洁/a ）/w 
