人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr 、/w 通讯员/nnt 吴清洲/nr ）/w 1月23日/t ，/w 海口市/ns 龙塘镇/ns 污水/n 收集/v 支/q 管网/n [工程/n 建设/vn]/nz 动员会/n 在/p 琼山区/ns 龙塘镇/ns 召开/v 。/w [琼山区/ns 环保局/nis]/nt 、/w 镇/n 领导班子/n 、/w [龙塘/nz 社区/n]/ns “/w 两委/n ”/w 干部/nnt 及/cc [村民/n 代表/nnt]/nz 共/d 70多人/m 参加/v 了/ule 动员会/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 龙塘镇/ns 污水/n 收集/v 支/q 管网/n 工程/n 是/vshi 海口市/ns 实施/v 龙塘/nz 饮用/v 水源/n 环境保护/gg 工程/n 的/ude1 [配套/vn 工程/n]/nz 之一/rz ，/w 2012年9/t 月经/n [市/n 发改委/nis]/nt 立项/vi 筹建/v ，/w [项目/n 概算/n]/nz 总投资/nz [2285/m ./w 14/m 万元/q]/mq ，/w 建设/v 内容/n 主要/b 是/vshi 在/p 已经/d 建成/v 的/ude1 污水/n 、/w 雨水/n 主干/n 管/v 和/cc 现有/v 排水/vn 管网/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 建设/v 污水/n 、/w 雨水/n 支/q 管/v ，/w 收集/v 镇区/n 主干/n 管/v 周边/n 用户/n 的/ude1 [生活/vn 污水/n]/nz 及/cc 雨水/n 。/w 项目/n 拟/v 建设/vn 雨/n 污水/n 管网/n 约/d [9175/m 米/q]/mq 。/w 
项目/n 建成/v 并/cc 投入/v 使用/vn 后/f ，/w 将/d 实现/v [雨/n 污/ag 分流/vi]/nz ，/w 污水/n 集中/v 排放/vn 到/v [龙塘/nz 污水/n 处理厂/nis]/nt 进行/vn 处理/vn ，/w 处理/vn 后/f 的/ude1 污水/n 达标/vi 后/f 再/d 进行/vn 排放/vn ，/w 以/p 减少/v 镇区/n 内/f 的/ude1 [水体/n 污染/vn]/nz ，/w 保护/v 龙塘/nz 饮用水/n 源地/n 的/ude1 水体/n 安全/an 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
蒋定之/nr 考察/v 海口/ns 春节/t 市场/n 关注/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an 
海口/ns 2/m 医院/nis 院长/nnt 被/pbei 查处/v [2055/m 人/n]/mq 上缴/v [千/m 万元/q]/mq 回扣/n 款/q 
海南/ns 规定/n 养老金/n 上限/n 不得/vi 超过/v 全省/n [平均/a 工资/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 
海口/ns 宝马女/nz 尚未/d 露面/vi 家属/n 代/q 其/rz 道歉/vi 身份/n 成/v 谜/ng 
海口/ns 取缔/v [2/m 处/n]/mq “/w 黑/a 驾校/nis ”/w 违规/v 行为/n 举报/v 电话/n 公布/v 
陵水/ns 桥山/ns 遗址/n 有望/v 求解/vi 海南/ns [三/m 大/a]/mq 未/d 破/v 之/uzhi 谜/ng 
