据/p 外交部/nto 网站/n 消息/n ，/w 2014年1月20日/t ，/w 驻/v 日本/ns 大使/nnt 程永华/nr 应邀/vi 赴/v [上/f 智/ng 大学/nis]/ntu 与/cc 日本/ns 前/f 驻/v 美/b 大使/nnt 、/w 该校/r [特聘/vn 教授/nnt]/nnt 藤/n 崎/ng [一/d 郎/ng]/mq 进行/vn 对/p 谈/v ，/w 该校/r 师生/n 100余人/m 参加/v 。/w 程永华/nr 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 给/p 本/rz 已/d 困难/an 的/ude1 [两国/mq 关系/n]/nz 制造/vn 了/ule 新的/a 重大/a 政治/n 障碍/n 。/w 
关于/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 和/cc [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n ，/w 程/n 大使/nnt 表示/v ，/w 当前/t [中/f 日/b 关系/n]/nz 同时/c 面临/v 领土/n 、/w 历史/n 等/udeng 如此/rzv 之/uzhi 多/a 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 局面/n 前所未有/vl 的/ude1 严峻/a 。/w 2012年9月/t [日本/ns 政府/nis]/nt 非法/b “/w 购/v 岛/n ”/w 以来/f ，/w [两国/mq 关系/n]/nz 一直/d 陷于/v 严重/a 僵局/n 。/w 去年/t 下半年/t 以来/f ，/w 两国/mq 务实/vi 交流/vn 合作/vn 开始/v 呈现/v 恢复/vn 迹象/n 。/w 12月20日/t 我/rr 应约/v 与/cc 日本/ns 外相/nnt 见面/vi ，/w 就/d 如何/ryv 筹划/v 新的/a 一年/mq [两国/mq 关系/n]/nz 进行/vn 了/ule 讨论/v 。/w 但/c 就/d 在/p 几天后/nz ，/w 安倍/nrf 首相/nnt 不顾/v 中方/n 事先/d 反复/d 规劝/v 和/cc 强烈/a 反对/v ，/w 执意/d 参拜/v 供奉/v 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 带来/v 了/ule [致命/vi 打击/v]/nz 。/w 
程/n 大使/nnt 指出/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 事关/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 政治/n 基础/n 。/w 中方/n 在/p [中/f 日/b 邦交/n 正常化/vi]/nz 过程/n 中/f 坚持/v 区别对待/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 分子/n 和/cc 日本/ns 人民/n ，/w 区别对待/v 战犯/n 和/cc [普通/a 士兵/nnt]/nz ，/w 认为/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 发动/v 的/ude1 战争/n 使/v [中国/ns 人民/n]/nz 蒙受/v 巨大/a 灾难/n ，/w 日本/ns 人民/n 也/d 深受其害/nz ，/w 那场/r 战争/n 的/ude1 责任/n 应/v 由/p 一小撮/mq 军国主义/n 分子/n 来/vf 负/v 。/w 日本/ns 接受/v [波茨坦/ns 公告/n]/nz 和/cc [远东/ns 军事法庭/n]/nz 审判/vn ，/w [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 深刻/a 反省/v 过去/vn 那段/r 历史/n ，/w 是/vshi 日本/ns 战后/t 获得/v 重生/v 的/ude1 前提/n ，/w 是/vshi [两国/mq 关系/n]/nz 战后/t 恢复/v 和/cc 发展/vn 的/ude1 政治/n 基础/n 。/w 我们/rr 对/p 普通/a 民众/n 祭奠/v 自己/rr 的/ude1 亲属/n 不/d 持异议/nz ，/w 但/c 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 包括/v 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 “/w 英灵/n ”/w ，/w 意味着/v 要/v 颠覆/vn 对/p 侵略战争/nz 性质/n 和/cc 责任/n 的/ude1 认识/vn ，/w 中方/n 绝/d 不能接受/v 。/w 
程/n 大使/nnt 强调/v ，/w 鉴于/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 的/ude1 性质/n 和/cc 危害/vn ，/w 中方/n 一贯/d 反对/v 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 。/w 战后/t [靖国/nz 神社/nz]/nz 长期/d 并未/d 供奉/v [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 到/v 了/ule 1978年/t 秘密/n 将/d [甲级/b 战犯/n]/nz 合祀/nz 进去/vf ，/w 过/uguo 了/ule 较长/d 时期/n 才/d [大白/nz 于/p 天下/n]/nz 。/w 1985年/t 时任/v 日本/ns 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 中方/n 予以/vx 强烈/a 谴责/v 和/cc 抗议/vn 。/w 上世纪/nz 80年代/t 中期/f 以来/f ，/w 每当/p 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 都/d 给/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 带来/v 严重/a 干扰/vn 和/cc 伤害/vn ，/w 中方/n 也/d [无/v 一/d 例外/vi]/nz 提出/v 了/ule [严正/a 交涉/v]/nz 和/cc [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 安倍/nrf 首相/nnt 对/p 该/rz 问题/n 的/ude1 轻重/n 及/cc 后果/n 是/vshi 完全/ad 清楚/a 的/ude1 ，/w 但/c 他/rr 最终/d 还是/c 迈出/v 了/ule 这/rzv 一步/mq ，/w 明知/v 不可/v 为/p 而/cc 为/p 之/uzhi ，/w 性质/n 十分/d 恶劣/a 。/w 我们/rr 从未/d 听说/v 过/uguo 德国/nsf 政要/n 声称/v 包括/v 希特勒/nrf 在/p 内/f 的/ude1 战争狂人/nz 已/d 以/p 死/v 抵罪/vi ，/w 并/cc 顶礼膜拜/nz 。/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 与/cc 欧洲/ns 至今/d 仍/d 严厉/a 追查/v 审判/vn 纳粹/n 战犯/n 形成/v 了/ule 鲜明/a 的/ude1 对照/vn 。/w 
程/n 大使/nnt 表示/v ，/w 安倍/nrf 首相/nnt 参拜/v 后/f ，/w 日本/ns 各/rz 大/a 报纸/n 纷纷/d 发表/v 社论/n 表示/v 反对/vn ，/w 近/a 半个/mq 多/a 月/n 来/vf 日本/ns 主要/b 报刊/n 刊登/v 了/ule 很多/m 回顾/v 惨痛/a 历史/n 、/w 反对/v 首相/nnt 参拜/v 的/ude1 民众/n 来信/n 。/w 有人/r 在/p 信/n 中/f 表示/v ，/w 安倍/nrf 首相/nnt 执意/d 参拜/v ，/w 向/p 世界/n 暴露/v 了/ule 他/rr 缺乏/v 外交/n 常识/n 和/cc 国家/n 责任感/n ，/w 使/v 日本/ns 在/p [国际/n 社会/n]/nz 上/f 陷入/v 四面楚歌/vl 的/ude1 窘境/n 。/w 有人/r 在/p 信/n 中/f 表示/v ，/w 请安/v 倍/q 首相/nnt 不要/d 把/pba 日本/ns 国民/n 再次/d 拖入/nz 战争/n 。/w 这些/rz 声音/n 反映/v 了/ule 日本/ns 社会/n 对/p 领导人/nnt 参拜/v 的/ude1 理性/n 思考/vn 。/w 
关于/p 如何/ryv 打开/v 严峻/a 的/ude1 [中/f 日/b 关系/n]/nz ，/w 程/n 大使/nnt 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 给/p 本/rz 已/d 困难/an 的/ude1 [两国/mq 关系/n]/nz 制造/vn 了/ule 新的/a 重大/a 政治/n 障碍/n 。/w 现在/t 日本/ns 领导人/nnt 要/v 做/v 的/ude1 是/vshi [正确/a 认识/v]/nz 和/cc 反省/v 历史/n ，/w 与/cc 侵略/v 历史/n [划清/v 界限/n]/nz ，/w 为/p 消除/v 中/f 日/b 间/f 的/ude1 政治/n 障碍/n 做出/v 努力/ad 。/w 两国/mq 领导人/nnt 会晤/vn 必须/d 建立/v 在/p 诚意/n 和/cc 善意/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 必须/d 要/v 有/vyou 合适/a 的/ude1 气氛/n 和/cc 环境/n ，/w 事实上/bl 日本/ns 领导人/nnt 已经/d 亲手/d 关闭/v 了/ule 与/cc 中方/n 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 
关于/p 钓鱼岛/ns 问题/n ，/w 程/n 大使/nnt 列举/v 大量/m 史实/n ，/w 强调/v 是/vshi 中国/ns 最先/d 发现/v 、/w 命名/v 和/cc 利用/v 钓鱼岛/ns ，/w 中国/ns 对/p 钓鱼岛/ns 实行/v 了/ule 长期/d 管辖/v 。/w [19/m 世纪末/t]/mq ，/w 日本/ns 非法/b 窃取/v 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 。/w 二战/n 结束/v 后/f ，/w 根据/p 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w ，/w 钓鱼岛/ns 作为/p 台湾/ns 的/ude1 附属/vn 岛屿/n 在/p 国际法/n 上/f 业已/d 回归/v 中国/ns 。/w 1951年/t 日本/ns 同/p 美国/nsf 签订/v 片面/a 的/ude1 《/w [旧金山/nsf 和约/n]/nz 》/w ，/w 将/d [琉球/ns 群岛/n]/ns 交给/v 美国/nsf 管理/vn 。/w 1953年/t 美国/nsf [琉球/ns 民/ng 政府/nis]/nt 擅自/d 扩大/v 管辖/vn 范围/n ，/w 将/d [中国/ns 领土/n]/nz 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 裹挟/v 其中/rz 。/w 1971年/t ，/w 日/b 美/b 在/p “/w 归还/v 冲绳/nsf 协定/n ”/w 中/f 又/d 擅自/d 将/d 钓鱼岛/ns 等/udeng 岛屿/n 列入/v “/w 归还/v 区域/n ”/w 。/w [中国/ns 政府/nis]/nt 对/p 日/b 美/b 上述/b 做法/n 从/p 上世纪/nz 50年代/t 起/vf 就/d 多次/mq 表示/v 坚决/ad 反对/v ，/w 不予/v 承认/vn 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 强行/d 推进/vi “/w 国有化/vi ”/w ，/w 损害/v 了/ule 中国/ns 主权/n ，/w 背离/v 了/ule 双方/n 达成/v 的/ude1 有关/vn 谅解/vn 和/cc 共识/n 。/w 中方/n 没有/v 别的/rzv 选择/v ，/w 不得不/d 采取/v [相应/vi 措施/n]/nz 维护/v 中国/ns 主权/n 。/w 
程/n 大使/nnt 还/d 就/d 中国/ns 军费/n 增长/v 、/w 两国/mq 青少年/n 交流/vn 介绍/v 了/ule 中方/n 立场/n 。/w 在场/vi 学生/nnt 就/d [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 、/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 、/w [中美/n 关系/n]/nz 、/w [东亚/ns 共同体/nis]/nt 等/udeng 踊跃/ad 提问/vn ，/w 程/n 大使/nnt 予以/vx 逐一/d 解答/v ，/w 现场/s 气氛/n 十分/d 热烈/a 。/w 之后/f ，/w 程/n 大使/nnt 还/d 与/cc [中国/ns 留学生/n]/nz 们/k 进行/vn 交流/vn ，/w 并/cc [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w 
