曝/vg 北京/ns 将/d 疏散/v [500/m 万/d 人口/n]/mq 到/v 周边/n 地区/n 知情/vi 人称/n 消息/n 确切/a 
如果/c 说/v 北京/ns 大/a 的话/udh ，/w 恐怕/d 没有人/nz 反对/v ，/w 有一个/mq 笑话/n 说/v 去/vf 医院/nis 检查/vn ，/w 医院/nis 问/v 他/rr 说什么/nz 县/n 大/a ，/w 答案/n 是/vshi 通县/ns 。/w 通县/ns 最大/gm 。/w 截至/v 2012年/t ，/w 北京市/ns [常住/v 人口/n]/nz 已/d 达/v [2069/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 说/v 大/a ，/w 其实/d 已经/d 不足以/v 形容/vn [这个/rz 城市/n]/nz 的/ude1 规模/n 了/ule 。/w 而/cc 要说/c 大/a 北京/ns ，/w 那/rzv 就是/v [另一/m 回/v]/mq 事/n 了/ule 。/w 
曾/d 影响/v 北京/ns 上/f 一轮/mq [城市/n 规划/n]/nz 的/ude1 [两院/n 院士/nnt]/nz 、/w 清华大学/ntu 教授/nnt 吴良镛/nr 说/v ，/w 北京/ns 自己/rr 是/vshi 很难/d 解决/v 自身/rr 问题/n 的/ude1 ，/w 它/rr 的/ude1 出路/n 在于/v 区域/n 协作/vn ，/w 就是/v 所谓/vn 的/ude1 '/w 大/a 北京/ns '/w 。/w 在/p 这/rzv 张/q 大/a 北京/ns 的/ude1 蓝图/n 上/f ，/w 北京/ns 不再/d 是/vshi 我们/rr 眼下/t 认知/vn 中/f 的/ude1 北京/ns ，/w 北京/ns 和/cc 天津/ns 、/w 河北/ns 的/ude1 界限/n ，/w 不再/d 那么/c 明确/a 。/w 
什么/ry 意思/n 呢/y ？/w 就是/v 现在/t 虽然/c 北京/ns 的/ude1 城区/n 很大/d ，/w 你/rr 从/p 北京/ns 这/rzv 头/n 到/v 北京/ns 那/rzv 头/n 你/rr 可能/v 要/v 花/n 上/f 一个/mq 小时/n ，/w 两个/mq 小时/n 最少/d ，/w 需要/v 这样/rzv 的/ude1 时间/n ，/w 才能/n 从/p 北京/ns 的/ude1 这/rzv 头/n ，/w 到/v 那/rzv 头/n ，/w 但是/c 这样/rzv 大/a 的/ude1 城市/n 它/rr 已经/d 容纳/v 不/d 下/f 北京/ns 现在/t 的/ude1 人口/n 了/ule ，/w 而/cc 这个/rz 大/a 北京/ns 有点/d 像/v 英文/nz 当中/f 的/ude1 大/a 伦敦/nsf 的/ude1 概念/n ，/w 就是/v 在/p 北京/ns 的/ude1 主城区/n 周边/n 还有/v 一些/mq 相对/d 的/ude1 [卫星/n 城市/n]/nz ，/w 它/rr 也/d 具有/v 比如说/vl 居住/v 功能/n ，/w 也/d 有/vyou 商业中心/nis ，/w 它/rr 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 电影院/nis 、/w 学校/nis 、/w 医院/nis ，/w 这些/rz 居住/v 在/p 区域/n 周边/n 的/ude1 人/n 就/d 可以/v 不用/d 完全/ad 地/ude2 进入/v 到/v [中心/nis 城区/n]/nz 就/d 能/v 解决/vn 生活/vn 上/f 的/ude1 一般性/n 需求/n 。/w 
最近/t 就/d 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 说/v 了/ule ，/w 京津冀/nz 一体化/vn 的/ude1 [国家/n 战略/n]/nz ，/w 也/d 在/p 两市/nz [一/d 省/n]/mq 和/cc [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 力/n 推/v 之下/f ，/w 日渐/d 深入/ad ，/w 消息/n 称/v ，/w 北京/ns 与/cc 河北/ns 已/d 达成/v 一项/mq 协议/n ，/w 北京市/ns 要/v 疏散/vn [500/m 万/d 人口/n]/mq 到/v 周边/n 地区/n 。/w 
北京/ns 重修/v 规划/n ，/w 京津冀/nz 一体化/vn ，/w 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 是/vshi 为/p 北京/ns 减负/v 。/w 如今/t 要/v 化解/vn 巨量/nz 人口/n 及/cc 潜在/b 流入量/n 带来/v 的/ude1 种种/q 问题/n ，/w 北京/ns 靠/v 一/m 己/rr 之/uzhi 力/n 已经/d 难以/d 解困/vn 。/w 最早/d 传出/v 北京/ns 要/v 疏散/vn [500/m 万/d 人口/n]/mq 到/v 周边/n 地区/n 的/ude1 是/vshi [中国/ns 国际/n 经济/n 交流/vn 中心/nis]/nt 常务/b [副/b 理事长/nnt]/nnt 郑新立/nr ，/w 尽管/c 表示/v 自己/rr 不是/c 说/v 这/rzv 句话/q 的/ude1 合适/a 人选/n ，/w 他/rr 仍然/d 向/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 证实/v 了/ule [这个/rz 消息/n]/nz 。/w 
郑新立/nr ：/w 这/rzv 是/vshi 内部/f 他们/rr 商议/v 的/ude1 一个/mq 意见/n ，/w 不/d 应该/v 由/p 我/rr 透露/v ，/w 应该/v 他们/rr 政府/nis 来/vf 透露/v 。/w 消息/n 是/vshi 非常/d 确切/a 的/ude1 ，/w 但是/c [这个/rz 消息/n]/nz 不/d 应该/v 由/p 我/rr 来/vf 透露/v 。/w 
500万/m 不是/c 一个/mq 小/a 数目/n ，/w [500/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 疏散/vn 更/d 不是/c 小事/n 。/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w [2013/m 年年/d]/mq 中/f ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 曾/d 配合/v [中央/n 财经/n 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 着手/v 一项/mq 调研/vn ，/w 拟/v 在/p 河北/ns 选择/v 一批/mq 具有/v [资源/n 承载力/n]/nz 基础/n 的/ude1 中/f 型/k 城市/n ，/w 通过/p 政策/n 扶持/v 和/cc 资源/n 输出/vn 使/v 其/rz 做/v 大/a ，/w 用以/d 吸纳/v 北京市/ns 的/ude1 人口/n 和/cc [产业/n 转移/v]/nz 。/w 保定/ns 、/w 张家口/ns 、/w 承德/ns 、/w 秦皇岛/ns 等/udeng 城市/n ，/w 均/d 有可能/nz 被/pbei 列入/v 该/rz 扶持/v 计划/n 。/w 
[中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 随后/d 求证/v 国土/n 部/q ，/w 多/a 名/q 司局级/b 领导/n 表示/v ，/w 确/d 有/vyou 此/rzs 调研/vn ，/w 但/c 此/rzs 调研/vn 只/d 针对/p 河北/ns 的/ude1 情况/n ，/w 与/cc 北京/ns 无关/v 。/w 截至/v 发稿/vn ，/w 我们/rr 未能/v 从/p 河北省/ns [相关/vn 部门/n]/nz 获得/v 回应/vn ，/w 但/c 在/p [河北/ns 涿州/ns]/ns 、/w 保定/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w “/w 划入/vf 大/a 北京/ns ”/w 的/ude1 传说/n 流传/v 已/d 久/a 。/w 
廊坊/ns 民众/n ：/w 孩子/n 以后/f 能够/v 接受/vn 到/v 北京/ns 更/d 优质/b 的/ude1 教育/vn ，/w 像/v 我们/rr 就业/vn 的/ude1 机会/n 会/v 不会/v 多/a 一点/mq 。/w 
民众/n ：/w 物价/n 肯定/v 就/d 会上/n 去/vf ，/w 北京/ns 也好/y 还/d 不是/c 得/ude3 抬高/v 物价/n 嘛/y 。/w 
民众/n ：/w 咱们/rr 这边/rzs 房/n 便宜/a ，/w 人家/n 都/d 在/p 北京/ns 上班/vi 上/f 这儿/rzs 卖房/nz 来/vf 了/ule 。/w 你/rr 看/v 一切/rz 物价/n 什么/ry ，/w 这个/rz 那个/rz ，/w 嘿/e ，/w 我/rr 告诉/v 你/rr 真是/d 那样/rzv 。/w 
看来/v [这个/rz 消息/n]/nz 并/cc 不是/c 空穴来风/vl ，/w 而/cc 如果/c 假定/v 京津冀/nz 各方/r 都/d 有/vyou 意愿/n 的话/udh ，/w 那么/c 这项/r 庞大/a 的/ude1 工程/n 又/d 要/v 如何/ryv 开展/v ？/w 专家/nnt 又是/c 怎样/ryv 建言/nz 的/ude1 ？/w 
[中国/ns 国际/n 经济/n 交流/vn 中心/nis]/nt 常务/b [副/b 理事长/nnt]/nnt 郑新立/nr 提及/v ，/w “/w 河北/ns 很/d 想/v 接收/vn ，/w 但/c 河北/ns [建设/vn 用地/n]/nz 严重/a 短缺/vi 。/w ”/w 他/rr 为此/bl 建议/n 河北省/ns 负责人/nnt “/w 去/vf 把/pba 重庆/ns 的/ude1 建设/vn 经验/n 学/v 过来/vf ”/w 。/w 他/rr 指/v 的/ude1 重庆/ns 经验/n ，/w 是/vshi 重庆/ns 近年/t 推出/v 的/ude1 “/w 地/ude2 票/n ”/w 等/udeng 制度/n ，/w 通过/p 把/pba [农村/n 建设/vn 用地/n]/nz 指标/n 转移/v 到/v 城市/n 使用/v ，/w 腾出/v 大量/m [建设/vn 用地/n]/nz 指标/n 。/w 重庆市/ns 2008年/t 率先/d 在/p 全国/n 试行/v [地/ude2 票/n 交易/vn]/nz ，/w [金科/nrf 股份/n]/nz [重庆/ns 公司/nis]/nt 发展/v 总监/nnt 张志明/nr 介绍/v ，/w 以此/d 模式/n ，/w 可以/v 在/p 农民工/nnd 大量/m 涌入/v 城市/n 后/f ，/w 盘活/v 其/rz 身后/f 不断/d 扩大/v 的/ude1 闲置/vn 宅基地/n 。/w 
张志明/nr ：/w 就/d 重庆/ns 范围/n ，/w [重庆市/ns 政府/nis]/nto 它/rr 分/qt 到/v 每个/r 区县/n 的/ude1 指标/n 很/d 有限/a ，/w 就是/v 地/ude2 票/n 实际上/d 就是/v 一个/mq 建设/v 指标/n ，/w 如果/c 开发商/nnd 手里/s 有/vyou 地/ude2 票/n ，/w 那么/c 就/d 可以/v 去/vf 覆盖/v 土地/n ，/w 对/p 开发商/nnd 来说/uls 他/rr 就/d 有一个/mq 先决/b 的/ude1 条件/n 。/w 
可以/v 预见/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 要/v 实现/vn 如此/rzv 规模/n 的/ude1 [人口/n 流动/vn]/nz ，/w 即便/c “/w 重庆/ns 模式/n ”/w 能/v 在/p 河北/ns 水土/n 上/f 成功/a 复制/v ，/w 这/rzv 也/d 仅仅/d 是/vshi 一个/mq 开始/v 。/w 地/ude2 有/vyou 了/ule ，/w 工作/vn 、/w 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 养老/vn ，/w 一切/rz 都/d 是/vshi 问题/n 。/w 正/d 因为/c “/w 难/a ”/w ，/w 即便/c 这/rzv 是/vshi 一项/mq 酝酿/v 中/f 的/ude1 政策/n ，/w 由/p 传闻/n 到/v [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 确认/vn ，/w 恐怕/d 还/d 需要/v 很长/d 时间/n 。/w 另一方面/c ，/w [城市/n 规模/n]/nz 的/ude1 [迅速/ad 膨胀/vi]/nz 带来/v 繁重/a 的/ude1 城市/n 病/n ，/w 让/v “/w [500/m 万/d 人/n]/mq 转移/v ”/w 的/ude1 传闻/n 有着/v 源源不断/vl 的/ude1 现实/n 动力/n 。/w 郑新立/nr 用/p 眼下/t 频频/d 被/pbei 提及/v 的/ude1 一个/mq 词儿/nz 概括/v ：/w “/w 市场/n 决定/v [资源/n 配置/vn]/nz ”/w 。/w 
郑新立/nr ：/w 把/pba 北京/ns 的/ude1 结构/n 归/v 到/v 交通/n ，/w 再/d 往/p 外/f 修/v 那么/c [几十/m 公里/q]/mq ，/w 比如说/vl 通/v 到/v 河北省/ns 的/ude1 涞源/ns 、/w 涞水/ns 、/w 涿州/ns 、/w 固安/nz 、/w 山河/n 、/w 香河/ns 、/w 大厂/n 等等/udeng 他们/rr 就/d 可以/v 北京市/ns 实现/v 同/p 城/n 化/v ，/w [城市/n 中心/nis]/nz 过渡/vn 密集/a 的/ude1 人口/n 就/d 可以/v 疏散/vn 开/v 去/vf 。/w 
