小年夜/nz 春晚/n 表演/v 阵容/n [充满/v 活力/n]/nz 
今天/t 是/vshi 小年夜/nz ，/w 也/d 是/vshi [传统/n 观念/n]/nz 中/f “/w 年/qt ”/w 开始/v 的/ude1 日子/n 。/w 今晚/t 7时/t 半/m ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 将/d 播出/v 小年夜/nz 春晚/n ，/w 揭开/v 春节/t 电视/n 晚会/n 的/ude1 序幕/n 。/w 届时/d ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 [五/m 组/n]/mq 家庭/n 将/d 与/cc 张靓颖/nr 、/w 林志炫/nr 、/w 尚雯婕/nr 、/w 羽·泉/nr 、/w 张杰/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 李谷一/nr 等/udeng 新/a 老/a 唱/v 将/d 一起/s 向/p 观众/n 拜年/vi ，/w Kimi/x 、/w Cindy/x 、/w Angela/x 和/cc 石头/n 、/w 天天/d 这/rzv [五/m 位/q]/mq 萌/v 宝/n 还/d 将/d 化身/n “/w 民俗/n 大使/nnt ”/w 和/cc “/w 送/v 财/n 童子/n ”/w ，/w 一边/d 讲/v 民俗/n ，/w 一边/d 送/v 大奖/n 。/w 
“/w 萌/v 宝/n ”/w 又/d 来/vf 了/ule ，/w Angela/x 首/q 做/v 主持/vn 
新的/a 一年/mq 是/vshi 马/n 年/qt ，/w 芒果台/nz 小年夜/nz 春晚/n 自然/n 也/d 要/v 突出/a 马/n 的/ude1 主题/n 。/w 一/m 开场/vi ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 [五/m 个/q]/mq 家庭/n 将/d 联袂/d 奉/v 上/f 炫目/a 的/ude1 《/w 飞马/nz 炫/vg T/x 台/q 》/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 爸爸/n 和/cc 孩子们/nz 在/p 节目/n 结束/v 后/f 的/ude1 首次/m 荧屏/n 重聚/vi ，/w 他们/rr 将/d 现场/s 再现/v 那首/nz 火/n 遍/qv 全国/n 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 同名/vn 主题曲/n 。/w 至于/p 一直/d 藏/v 在/p 幕后/s 的/ude1 妈妈/n 们/k ，/w 这次/r 只有/c Cindy/x 的/ude1 妈妈/n 叶一茜/nr 来/vf 了/ule ，/w 田亮/nr [一家/n 三/m 口/n]/nz 将/d 带来/v 一首/mq 喜庆/vi 祥和/a 的/ude1 《/w 回家过年/v 》/w 。/w 林志颖/nr 、/w Kimi/x 则/d 是/vshi 父子兵/nz 上阵/vi ，/w 这/rzv 对/p “/w 耍/v 帅/ng 父子/n ”/w 还/d 专门/d 准备/v 了/ule 与/cc 马/n 有关/vn 的/ude1 亲子装/nz 。/w 林志颖/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 上次/t 在/p 跨/v 年/qt 演唱/v 会上/n 他/rr 一个人/mq 现身/v ，/w 很多/m 粉丝/nf 后来/t 都/d “/w 投诉/vn ”/w 他/rr ，/w 所以/c 这次/r 他/rr 不仅/c 带/v 上/f Kimi/x ，/w 还/d 带来/v 了/ule 写/v 给/p Kimi/x 和/cc 他/rr 所/usuo 爱/v 的/ude1 人/n 的/ude1 一首/mq 新歌/n 《/w 挚爱/n 》/w 。/w 而/cc 在/p 歌曲/n 的/ude1 结尾/n ，/w [Kimi/x 会/v]/nt 用/p 他/rr 软软/z 的/ude1 童音/n 向/p 爸爸/n 表白/v ：/w “/w 爸/n 比/p ，/w 你/rr 是/vshi 我/rr 的/ude1 挚爱/n 。/w ”/w 
[五/m 位/q]/mq 萌/v 宝/n 除了/p 跟着/v 爸爸/n 表演/v 节目/n ，/w 还/d 承担/v 着/uzhe “/w 民俗/n 大使/nnt ”/w 和/cc “/w 送/v 财/n 童子/n ”/w 的/ude1 重任/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 他们/rr 将/d 和/cc 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 汪涵/nr 、/w 朱丹/nr [四/m 位/q]/mq 主持人/nnt 一起/s ，/w 重温/v 压岁钱/n 、/w 饺子/nf 等/udeng 春节/t 民俗/n ，/w 还/d 会/v 通过/p 电话/n 连线/v 为/p 电视/n 观众/n 送/v 出/vf 大奖/n 。/w 其中/rz ，/w [人/n 小鬼/n 大/a]/nz 的/ude1 Angela/x 将/d 献/v 上/f 自己/rr 的/ude1 主持/vn 处女/n 秀/ag ，/w 但/c 搭档/n 并/cc 不是/c 之前/f 传言/n 的/ude1 妈妈/n 李湘/nr ，/w 而是/c 老/a 歌唱家/nnt 李谷一/nr 。/w 
