马凤桐/nr 同志/n 病重/n 期间/f 和/cc 逝世/vi 后/f ，/w 中央/n 有关/v 领导/n 同志/n 以/p 不同/a 方式/n 表示/v 慰问/vn 和/cc 哀悼/vn 。/w 
马凤桐/nr 是/vshi 山东省/ns 无棣县/ns 人/n ，/w 1956年/t [应征/vi 入伍/vi]/nz ，/w 同年/d 加入/v [中国/ns 共产主义/n 青年团/nis]/nt ，/w 1960年/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 革命/vn 生涯/n 中/f ，/w 他/rr 历任/v 战士/nnt 、/w 班长/nnt 、/w 排长/nnt 、/w 连长/nnt 、/w 营长/nnt 、/w 团/n 参谋长/nnt 、/w 副团长/nnt 、/w [辽源/ns 矿务局/nis 生产/vn 指挥部/nis]/nt 主任/nnt 、/w 副师长/nnt 、/w 师长/nnt 、/w 副军长/nnt 、/w 军长/nnt 等/udeng 职/ng ，/w 参加/v 了/ule 抗美援朝/n ，/w 为/p 部队/nis 革命化/vn 、/w 现代化/vn 、/w 正规化/vn 建设/vn 作出/v 了/ule 贡献/n 。/w 
马凤桐/nr 是/vshi [中国共产党/nt 第/m 十三/m 次/qv 全国/n 代表大会/n]/nz 代表/nnt 、/w [第八/m 届/q 全国/n 人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nz 。/w 他/rr 1988年/t 被/pbei 授予/v 少将/nnt 军衔/n ，/w 1996年/t 被/pbei 授予/v 中将/nnt 军衔/n 。/w 
