刘延东/nr 在/p 足球/n 工作/vn 座谈会/n 上/f 强调/v 
弘扬/v [体育/n 精神/n]/nz 振兴/v [中国/ns 足球/n]/nz 为/p 建设/v 体育/n 强国/n 作/v 贡献/n 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 刘延东/nr ２２日/t 与/cc 新/a 一届/mq [中国/ns 足协/nis 执委/nnt]/nt 、/w 足球界/nz 代表/nnt 座谈/v 时/ng 强调/v ，/w 要/v 以/p [中国/ns 足协/nis]/nt 换届/vi 为/p 新起点/nz ，/w 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 深入/ad 学习/v 习近平/nr 总书记/nnt 关于/p 体育/n 工作/vn 的/ude1 一系列/b 讲话/n 精神/n ，/w [凝聚/v 共识/n]/nz ，/w 坚定/a 信心/n ，/w 不/d 负重/vi 托/v ，/w 以/p 振兴/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 [实际/n 行动/vn]/nz 为/p 建设/v 体育/n 强国/n 、/w 实现/v 中国/ns 梦/n 作出/v 应有/vn 贡献/n 。/w 
刘延东/nr 指出/v ，/w 体育/n 给/p 人民/n 带来/v 健康/a 与/cc 快乐/a ，/w 对于/p 提高/v [身体/n 素质/n]/nz ，/w 丰富/a [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 增强/v 幸福感/n ，/w 振奋/v [民族/n 精神/n]/nz 具有/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 足球/n 深受/v 群众/n 喜爱/v ，/w 振兴/v 足球/n 是/vshi 中国/ns 梦/n 圆梦/v 理想/n 的/ude1 一个/mq 组成部分/n 。/w 要/v 总结/vn [经验/n 教训/n]/nz ，/w 找准/v 差距/n ，/w 制定/v 好/a 足球/n 振兴/v 规划/n ，/w [正确/a 处理/vn]/nz 举国体制/n 与/cc [市场/n 机制/n]/nz 、/w 普及/v 与/cc 提高/v 、/w 立足/vi 国情/n 与/cc 借鉴/v [国外/s 经验/n]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 理顺/v 体育/n 行政部门/n 、/w 足协/nis 、/w 俱乐部/nis 的/ude1 关系/n ，/w 构建/v 符合/v 当代/t 足球/n 发展/v 规律/n 的/ude1 体制/n 机制/n 和/cc 足球/n [管理/vn 模式/n]/nz 。/w 
刘延东/nr 强调/v ，/w 要/v 从/p 青少年/n 抓起/v ，/w 打/v 牢/a [足球/n 运动/vn]/nz 社会/n 基础/n ，/w 推进/vi 足球/n 进/vf 课堂/n ，/w 办好/vi 校园/n [足球/n 联赛/n]/nz ，/w 加强/v 场地/n 建设/vn ，/w 发掘/v 培养/vn 足球/n 后备/b 人才/n 。/w 要/v 加快/vn [管/v 办/v 分离/vi]/nz 改革/vn ，/w 加强/v [从业/b 人员/n]/nz 管理/vn ，/w 打造/v 高水平/nz [职业/n 联赛/n]/nz 。/w 要/v 大力/d 弘扬/v 中华/nz [体育/n 精神/n]/nz ，/w 加强/v 国家队/nis 建设/vn 。/w 她/rr 希望/v 各地/rzs 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 协同/vd 配合/v ，/w [社会/n 力量/n]/nz 大力支持/v ，/w 推动/v 足球/n [改革/vn 与/cc 发展/vn]/nz 取得/v 新/a 突破/v 。/w 
