[3/m 省/n]/mq 两会/n 节/q 后/f 开/v ；/w 28/m 省份/n 两会/n 盘点/vn ，/w [河南/ns 人代会/nis]/nt 最多/ad 缩短/v [4/m ./w 5/m 天/qt]/mq ，/w 3/m 省份/n 政协/nis 会期/n 最多/ad 缩短/v [3/m 天/qt]/mq 
人事/n 
违纪/vn 官员/nnt 被/pbei 免/v 相关/vn 职务/n 
在/p 近日/t 密集/a 举行/v 的/ude1 省级/b “/w 两会/n ”/w 中/f ，/w 多个/mq 省份/n 补选/v 了/ule 人大/nis 、/w 政协/nis 新成员/nz 。/w 
多/a 名/q 此前/t 因/p 涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 被免职/nz 的/ude1 官员/nnt 在/p 两会/n 期间/f 被/pbei 免去/v 人大/nis 、/w 政协/nis 职务/n ：/w [江西省/ns 人大/nis]/nto 罢免/v 陈安众/nr [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 及/cc 省/n 人大代表/nnt 职务/n ，/w 撤销/v 其/rz 省/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis 副主任/nnt 职务/n ；/w [四川省/ns 人大/nis]/nto 免去/v 徐孟加/nr 、/w 郭永祥/nr 省/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 职务/n ；/w [政协/nis 四川省/ns 常务委员/nnt 会/v]/nt 免去/v 李崇禧/nr 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 主席/nnt 职务/n 、/w 撤销/v 其/rz 省政协/n 委员/nnt 资格/n ，/w 免去/v 刘汉/nr 政协/nis 四川省/ns 常委/nnt 职务/n 、/w 撤销/v 其/rz 省政协/n 委员/nnt 资格/n ，/w 撤销/v 张忠元/nr 政协/nis 四川省/ns 委员/nnt 资格/n 。/w 
吃/v 
自助餐/n 、/w 家常菜/nf 为主/vi 
自助餐/n 是/vshi 今年/t 多个/mq 地方/n 两会/n 的/ude1 标/v 配/v 。/w 记者/nnt 根据/p 公开/ad 报道/v 统计/vn 发现/v ，/w 明确/a 表示/v 配置/vn 自助餐/n 的/ude1 至少/d 有/vyou [13/m 个/q]/mq 省份/n ，/w 包括/v 浙江/ns 、/w 新疆/ns 、/w 云南/ns 、/w 江苏/ns 、/w 贵州/ns 、/w 河南/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 湖北/ns 、/w 重庆/ns 、/w 天津/ns 、/w 广东/ns 、/w 广西/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 梳理/v 还/d 发现/v ，/w “/w 不/d 安排/v 高档/b 菜肴/n 、/w 不/d 上/f 酒水/n ”/w 成/v 了/ule 多/a 地/ude2 共识/n ，/w 菜品/n 多/a 以/p 家常菜/nf 为主/vi 。/w 
如/v 浙江省/ns 人大代表/nnt 用餐/vi 的/ude1 餐厅/nis 内/f ，/w 提供/v [10/m 种/q]/mq 左右/f 菜肴/n ，/w 均/d 为/p 冬笋/n 烧肉/nf 、/w 炒青菜/nf 等/udeng 家常菜/nf 。/w 在/p [四川省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 自助/b 用餐/vi 处/n ，/w 菜品/n 也/d 多/a 以/p 四川/ns 家常菜/nf 为主/vi ，/w 如/v 麻婆豆腐/nf 、/w [蒜苗/n 回锅肉/nf]/nf 、/w 干煸豇豆/nf 等/udeng ，/w 荤/ag 素/ag 各/rz 占/v 一半/m 。/w 
此外/c ，/w 包括/v 云南/ns 等/udeng 多/a 地/ude2 两会/n 还/d 规定/n ，/w 各/rz 代表团/n 、/w [大会/n 秘书处/nis]/nt 不/d 组织/n 宴请/v 活动/vn ，/w 不/d 赠送/v 礼品/n 、/w 土特产/n 。/w 江苏/ns 、/w 新疆/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 代表/nnt 委员/nnt 所/usuo 住/vi 宾馆/nis 内/f ，/w 也/d 不再/d 摆放/v 水果/n 。/w 
住/vi 
市内/s 代表/nnt 不/d 安排/v 住宿/vn 
“/w 往/p 年/qt 给/p 家/q 在/p 贵阳/ns 城区/n 的/ude1 代表/nnt 委员/nnt 都/d 要/v 安排/vn 酒店/nis 住宿/vn ，/w 实在/d 浪费/v ，/w 今年/t 全部/m 取消/v 了/ule 。/w ”/w [贵州省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 童泽/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 称/v ，/w 今年/t [贵州省/ns 两会/n]/nt 不再/d 对/p 贵阳/ns 城区/n 的/ude1 代表/nnt 委员/nnt 提供/v 住宿/vn ，/w 仅/d 对外/vn 地/ude2 代表/nnt 委员/nnt 提供/v 简单/a 布置/v 的/ude1 双人间/nz 。/w 
与/cc 之/uzhi 相同/a ，/w 甘肃省/ns 对/p 居住/v 在/p 兰州市/ns 城关区/ns 的/ude1 代表/nnt 委员/nnt 原则上/nz 不/d 安排/v 住宿/vn 。/w 宁夏/ns 对/p 自治区/n 下/f 派/v 代表/nnt 、/w 银川市/ns 的/ude1 部分/n 代表/nnt 不/d 安排/v 住宿/vn ，/w 以/p 减少/v 会议/n 用房/n 。/w 浙江/ns 根据/p 在/p 杭/b 委员/nnt 意愿/n ，/w 准确/a 核定/v 住/vn 会/v 人数/n ，/w 以/p 减少/v 住宿/vn 房间/n 空置率/nz 。/w [云南省/ns 两会/n]/nt 也/d 对/p 住/vi 昆/b 处/n [列席/v 人员/n]/nz 不/d 安排/v 住宿/vn 。/w 
此外/c ，/w 多/a 地/ude2 在/p 通知/n 中/f 称/v ，/w 代表/nnt 委员/nnt 房间/n 内/f 将/d 一律/d 不/d 另配/nz 洗漱/vi 用品/n 。/w 
行/ng 
不/d 封/q 路/n 、/w 不/d 设/v 专门/d 车道/n 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 往/p 年/qt 每/rz 到/v 贵州/ns 开/v “/w 两会/n ”/w ，/w 贵阳/ns 市内/s 几条/mq 主干道/n 就/d 实施/v [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 一/m 到/v 上下班/vn 时间/n ，/w “/w 两会/n ”/w [专用/vn 车道/n]/nz 上/f 车辆/n 寥寥/z ，/w 而/cc 普通/a 车道/n 上/f 则/d 挤成/nz “/w 一锅粥/n ”/w ，/w 引来/v 众多/a 市民/n 反感/an 。/w 
今年/t ，/w 封/q 路/n 、/w 设/v [专用/vn 车道/n]/nz 等/udeng 扰民/v 现象/n ，/w 已/d 不再/d 见到/v 。/w 与/cc 之/uzhi 相同/a ，/w 全国/n 多/a 地/ude2 两会/n 采取/v 了/ule “/w 不/d 封/q 路/n ”/w 、/w “/w 不/d 安排/v 车辆/n 接送/v ”/w 等/udeng 措施/n 。/w 如/v 云南省/ns ，/w 将/d 两会/n 会议/n [食宿/n 安排/v]/nz 在/p 会址/n 旁边/f ，/w 代表/nnt 步行/vi 即可/v 进入/v 会场/n 。/w 
在/p 北京/ns 两/m 会上/n ，/w 政协/nis 委员/nnt 集体/n 乘坐/v 租赁/vn 的/ude1 大巴/n 车/n 前往/v 会场/n ，/w 途中/s 不/d 设/v [交通/n 管制/vn]/nz 、/w 道路/n 专线/n 及/cc 开道/vi 车/n 。/w 同时/c ，/w 这次/r 会议/n 改变/v 了/ule 以往/t 在/p 整个/b 会/v 期中/t 全天/n 整/v 租/v 包车/v 的/ude1 方式/n ，/w 改为/v 根据/p 委员/nnt 们/k 前往/v 主会场/n 开会/vi 的/ude1 个别/a 时段/n ，/w 对/p 车辆/n 进行/vn 实时/n 租赁/vn ，/w 避免/v 在/p 没有/v 出行/vn 安排/v 的/ude1 情况下/nz 造成/v 车辆/n 及/cc 资金/n 的/ude1 浪费/vn 。/w 此外/c ，/w [车辆/n 号牌/nz]/nz 与/cc 普通/a 车辆/n 一样/uyy 要/v 遵守/vn [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz 规定/n 。/w 
烟/n 
会场/n 禁烟/vn 不/d 设/v 烟灰缸/n 
2013年12/t 月底/t ，/w 中共中央/nt 发文/vi 要求/n 领导干部/nnt 带头/vd 在/p 公共场所/n 禁烟/vn 。/w 此次/rz 各地/rzs 两会/n ，/w 对/p [禁止/v 吸烟/vi]/nz 采取/v 了/ule 张贴/v [禁烟/vn 标志/n]/nz 、/w 不/d 设/v 烟灰缸/n 等/udeng 多项/mq 措施/n 。/w 
“/w 请/v 您/rr 不/d 在/p 公共场所/n 吸烟/vi ，/w 确保/v 所有/b 礼堂/n 大厅/n 、/w 会议室/n 、/w 走廊/n 、/w 电梯/n 、/w 餐厅/nis 和/cc 住宿/v 宾馆/nis 的/ude1 公共/b 区域/n 及/cc 无烟/b 客房/n 实现/v 100%/m 无烟/b 。/w ”/w 在/p 天津市/ns 每/rz 一位/mq 两会/n 代表/nnt 委员/nnt 的/ude1 房间/n 内/f ，/w 都/d 有/vyou 这样/rzv 一份/mq 《/w 关于/p “/w 两会/n ”/w 期间/f 全面/ad 禁烟/vn 的/ude1 温馨/a 提示/v 》/w 。/w 重庆/ns 和/cc [北京/ns 两会/n]/nt 会场/n 外/f ，/w 也/d 张贴/v 有/vyou “/w [禁止/v 吸烟/vi]/nz ”/w 标志/n 。/w 
以往/t ，/w 无论是/c 会场/n 还是/c 代表/nnt 驻地/n 宾馆/nis ，/w 都会/n 设置/v 有/vyou 烟灰缸/n 。/w 但/c 今年/t ，/w 天津/ns 、/w 浙江/ns 、/w 贵州/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 多/a 地/ude2 两会/n 现场/s ，/w 烟灰缸/n 都/d 消失/vi 了/ule 。/w 贵州省/ns 两/m 会上/n ，/w 会场/n 内/f 烟灰缸/n 也/d 消失/vi 了/ule ，/w 往/p 年/qt 会议/n 大礼堂/n 附近/f 设置/v 的/ude1 [十几/m 个/q]/mq 吸烟/vi 点/qt ，/w 今年/t 也/d 全/a 被/pbei 贴/v 上/f 了/ule “/w 禁烟/vn ”/w 标志/n 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 杨锋/nr 胡涵/nr 
■/w 观点/n 
“/w 形式/n 精简/v 能/v 带来/v 实质/n 进步/vn ”/w 
在/p 会议/n 内容/n 得到/v 保证/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 精简/v 会期/n 、/w 改变/v 会/v 风/n 是/vshi 符合/v 中央/n 精神/n 的/ude1 。/w 两会/n 会/v 风/n 和/cc 会期/n 的/ude1 精简/vn ，/w 能避免/nz 浪费/v ，/w 应/v 长期/d 坚持/v 。/w 
[全国/n 各地/rzs]/nz 两会/n 的/ude1 大规模/b 精简/v 向/p 参会者/n 传达/v 出/vf 改变/v 作风/n 的/ude1 强烈/a 信号/n 。/w 精简/v 会期/n 、/w 改变/v 会/v 风/n 是/vshi 在/p 形式/n 上/f 提高/v 会议/n 效率/n ，/w 能/v 带来/v 两会/n 的/ude1 实质性/n 进步/vn 。/w 未来/t ，/w 可能会/nz 促使/v 参会/vn 人员/n [日常/b 工作/vn]/nz 中/f 主动/ad 缩短/v 会议/n 时间/n ，/w 办事/vn 讲求/v 效率/n ，/w 带来/v 全国/n 行政/n 系统/n 办事/vn 作风/n 的/ude1 变化/vn 。/w 
—/w —/w [南京/ns 师范大学/nis 公共/b 管理/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 赵晖/nr 
