陈美杏/nr (/w 资料/n 图片/n )/w 
17年/t ，/w [3/m 亿元/q]/mq —/w —/w 这/rzv 是/vshi 陈美杏/nr 的/ude1 讨/v 薪/ng “/w 战绩/n ”/w 。/w 从事/vi [劳动/vn 监察/vn]/nz 工作/vn 以来/f ，/w 陈美杏/nr 为/p 10万多名/m 农民工/nnd 化解/v [劳资/n 纠纷/n]/nz 、/w 讨/v 回应/vn 得/ude3 薪酬/n 。/w 在/p 农民工/nnd 的/ude1 眼里/s ，/w 热心/a 大姐/n 陈美杏/nr 让/v 他们/rr 的/ude1 返乡/vn 路/n 不再/d 悲辛/nz 。/w 
讨/v 薪/ng 得力/a 干将/n 
陈美杏/nr 是/vshi [南宁市/ns 江南区/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 大队/nis]/nt [副/b 大队长/nnt]/nnt 。/w 从/p 1997年11月/t 起/vf ，/w 她/rr 一直/d 在/p 南宁市/ns 江南区/ns 从事/vi [劳动/vn 保障/vn 监察/vn]/nz 工作/vn 。/w 
见到/v 陈美杏/nr 时/ng ，/w 她/rr 正/d 准备/v 前往/v 位于/v 南宁市/ns 江南区/ns 华南城/nr 的/ude1 一家/n 企业/n 为/p 劳动者/n 讨/v 薪/ng 。/w 她/rr 关注/v 这/rzv 起/vf 欠薪/nz 案/ng 已有/v 一个/mq 多/a 星期/n ，/w 从/p 2013年9月/t 起/vf ，/w 在/p 此/rzs 工作/vn 的/ude1 [11/m 名/q]/mq 员工/n 均/d 没有/v 领到/v 薪水/n ，/w 涉及/v 金额/n [13/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
讨/v 薪/ng 过程/n 往往/d 需要/v 磨破/nz 嘴皮子/n ，/w 尤其/d 是/vshi 涉及/v 多方/d 机构/n 时/ng 更/d 难做/v 工作/vn 。/w 拖欠/v [11/m 名/q]/mq 劳动者/n 工资/n 的/ude1 直接/ad [用/p 人/n 单位/n]/nz 负责人/nnt 并不/d 在/p 国内/s ，/w 而是/c 由/p [第三/m 方/q]/mq 单位/n 先行/vi 垫付/v 所/usuo 拖欠/v 的/ude1 工资/n 。/w “/w 欠薪/nz 企业/n 老板/nnt 身/ng 在/p 国外/s ，/w 根本/a 联系/v 不/d 上/f 。/w ”/w 陈美杏/nr 说/v ，/w [第三/m 方/q]/mq 单位/n 又/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 顾虑/n ，/w 协调/v 难度/n 很大/d 。/w 
一直/d 苦/a 等/udeng 发工资/v 的/ude1 施霞/nr 说/v ，/w 自己/rr 之前/f 在/p 这里/rzs 做/v 超市/nis 营业员/nnt ，/w “/w 公司/nis 欠/v 自己/rr 4个月/t 的/ude1 薪水/n ，/w 总共/d [9300/m 多元/b]/mq 。/w ”/w 
“/w 用工/vn 方/q [公司/nis 名称/n]/nz 不/d 具体/a 、/w 收款/v 证明/vn 不/d 规范/v …/w …/w ”/w 一/m 到/v 现场/s ，/w 陈美杏/nr 很快/d 便/d 从/p 协议/n 文件/n 里/f 找到/v 漏洞/n 。/w 为/p 最大限度/nz 保护/v 劳动者/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 陈美杏/nr 要求/n 对方/n 立即/d 修改/v 文件/n ，/w 并/cc 尽快/d 支付/v 所/usuo 拖欠/v 的/ude1 薪水/n 。/w 
后/f 经/p 再三/d 协调/v ，/w [第三/m 方/q]/mq 终于/d 妥协/vi ，/w 与/cc 劳动者/n 签订/v 了/ule 工资/n 发放/v 的/ude1 协议/n ，/w 同意/v 先行/vn 垫付/v 工资/n 。/w 看着/v 自己/rr 工资/n 正在/d 点钞机/nz 上/f 被/pbei 快速/d 清点/v ，/w 施霞/nr 的/ude1 脸上/s 露出/v 了/ule 笑容/n 。/w 
“/w 临危/vi 不/d 乱/d ”/w 冷静/a 处置/v [突发/vn 事件/n]/nz 
这次/r 讨/v 薪/ng 经历/n ，/w 是/vshi 她/rr 化解/v [数千/m 起/vf]/mq [劳动/vn 关系/n]/nz 矛盾/an 纠纷/n 中/f 较为/d 平常/a 的/ude1 一次/mq 。/w 更多/ad 时候/n ，/w 陈美杏/nr 面对/v 的/ude1 是/vshi [劳资/n 双方/n]/nz 错综复杂/vl 的/ude1 矛盾/an ，/w 甚至/d 是/vshi 一触即发/vl 的/ude1 冲突/vn 。/w 
2012年1月19日/t 晚/tg ，/w 陈美杏/nr 接到/v 电话/n ，/w 称/v 一/m [住宅/n 小区/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz 部/q 被/pbei 讨/v 薪/ng 农民工/nnd 围堵/vn 、/w 砸/v 烧/vi 。/w 
在/p 事发/vi 地/ude2 ，/w 讨/v 薪/ng 人员/n 搬来/v 模板/n 、/w 桌椅/n 等/udeng 物品/n ，/w 堆/v 在/p 项目组/nis 门口/s 点燃/v ，/w 不远处/s 还/d 放/v 了/ule 一桶/nz 汽油/n 。/w 项目部/nis 内/f ，/w 一些/mq 物品/n 也/d 已/d 被/pbei 砸毁/nz 。/w 
“/w 一/m 下车/vi 就/d 被/pbei 一群/mq 情绪/n 激动/a 的/ude1 农民工/nnd 围/v 得/ude3 水泄不通/al ，/w 向/p 我们/rr 大/a 吐/v 苦水/n 。/w ”/w 陈美杏/nr 回忆/v ，/w 多/a 番/qv 讨要/nz 工资/n 无/v 果/ng ，/w 无奈/d 之下/f ，/w 150多位/m 民工/nnd 情绪/n 激动/a ，/w 砸/v 烧/vi 了/ule 工地/n 项目部/nis 。/w 
陈美杏/nr 临危/vi 不/d 乱/d ，/w 她/rr 一边/d 安抚/v 在场/vn 农民工/nnd 情绪/n ，/w 一边/d 要求/n 各组/r 包工头/nnd 立即/d 到/v 现场/s 填写/v [职工/nnt 花名册/n]/nz 、/w 工资表/n 等/udeng 。/w 她/rr 了解到/v ，/w 由于/p 甲方/n 工程款/nz 不到/v 位/q ，/w 项目部/nis 才/d 无法/v 兑现/vn 工资/n 。/w 
陈美杏/nr 对/p 大家/rr 说/v ：/w “/w 只要/c [劳动/vn 关系/n]/nz 存在/v ，/w [证据/n 确凿/a]/nz ，/w 工资/n 账目/n 清/tg ，/w [劳动/vn 保障/vn 监察/vn]/nz 部门/n 就/d 会/v 联动/vn 相关/vn 单位/n 责令/v 甲方/n 在/p 短期内/nz 按/p [工程/n 进度/n]/nz 下拨/v 工程款/nz 到/v 项目部/nis ，/w 把/pba 工资/n 发/v 到/v 每个人/mq 手中/s 。/w ”/w 顿时/d ，/w 现场/s 紧张/a 的/ude1 事态/n 得到/v 缓解/vn 。/w 
最终/d ，/w 甲方/n 同意/v 按/p [工程/n 进度款/nz]/nz 下拨/v 款项/n ，/w 农民工/nnd [春节/t 前夕/f]/nz 顺利/ad 返乡/vi 。/w 
在/p 另一个/mq 冬日/n 的/ude1 凌晨/t ，/w 南宁市/ns 一群/mq 工人/nnt 因为/c 讨/v 薪/ng 未果/v ，/w 气得/v 将/d 包工头/nnd 扔到/nz 了/ule 冰冷/z 的/ude1 江/n 中/f ，/w 场面/n 持续/vd 僵持/vi ，/w 情况/n 十分/d 危急/a 。/w 
陈美杏/nr 得知/v 后/f ，/w 来不及/v 披上/v 大衣/n ，/w 骑/v 上/f 摩托车/n ，/w 顶着/v 寒风/n ，/w 冲/v 向/p 事发/vi 现场/s 。/w 
到/v 了/ule 现场/s ，/w 她/rr 发现/v [27/m 位/q]/mq 工人/nnt 身上/s 、/w 头发/n 上/f 沾满/v 了/ule 混凝土/n ，/w 这个/rz 混凝土/n 班组/n 在/p 工地/n 里/f 从事/vi 的/ude1 是/vshi 最/d 脏/a 最/d 累/a 的/ude1 工作/vn 。/w 完工/vi 后/f 包工头/nnd 却/d 以/p 各种/rz 理由/n 拒不/d 支付/v [9/m 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 工钱/n 。/w 
“/w 就是/v 拿/v 不/d 出/vf 钱/n ！/w ”/w 在/p 现场/s 的/ude1 包工头/nnd 很/d 是/vshi 强硬/a ，/w 仍/d 坚持/v 让/v 工人/nnt 再/d 等/udeng 上/f 一些/mq 日子/n 。/w 
陈美杏/nr 与/cc 包工头/nnd 等/udeng 人/n 来到/v 附近/f 派出所/nis 继续/v 协调/vn ，/w 经过/p 近/a [6/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 谈判/vn ，/w 包工头/nnd 终于/d 妥协/vi 了/ule ，/w 立马/d 将/d 拖欠/v 的/ude1 工钱/n 发给/v 工人/nnt 。/w 这时/rzt ，/w 已经/d 将近/d 中午/t 。/w 
舍/v 小/a 顾/v 大/a 累/a 并/cc 快乐/a 着/uzhe 
“/w 我/rr 马上/d 过去/vf ”/w —/w —/w 这/rzv 已经/d 成为/v 陈美杏/nr 的/ude1 口头禅/n 。/w “/w 讨/v 薪/ng ”/w 也/d 成/v 了/ule 她/rr 工作/vn 乃至/c 生活/vn 的/ude1 主旋律/n 。/w 
“/w 对于/p 大多数/m 农民工/nnd 来说/uls ，/w 薪水/n 不仅仅/d 是/vshi 生存/vi 的/ude1 问题/n ，/w 更是/d 支撑/v 他们/rr 不断/d 走/v 下去/vf 的/ude1 信念/n 。/w ”/w 陈美杏/nr 说/v 。/w 
根据/p 陈美杏/nr 的/ude1 工作/vn 记录/v ，/w 17年/t 来/vf 她/rr 累计/vd 帮助/v 10万多名/m 农民工/nnd 追讨/nz 回/v 欠薪/nz [3/m 亿/m 多元/b]/mq 。/w 光/n 是/vshi 各界/rz 送给/v 她/rr 的/ude1 锦旗/n 的/ude1 照片/n ，/w 就/d 塞/v 了/ule 满满/z 一/m 相册/n 。/w 
在/p 许多/mq 农民工/nnd 眼里/s ，/w 陈美杏/nr 是/vshi “/w 热心/a 大姐/n ”/w ，/w 是/vshi “/w 维权/n 卫士/nnt ”/w ；/w 在/p 用工/vn 方/q 的/ude1 眼中/s ，/w 她/rr [处理/vn 问题/n]/nz 讲/v 公道/a ，/w 让/v 人/n 服气/vi 。/w 
“/w 我/rr 曾/d 一天/mq 给/p 她/rr 打/v [20/m 多个/mq]/mq 电话/n ，/w 总是/d 占/v 线/n 。/w ”/w 陈美杏/nr 的/ude1 母亲/n 说/v ，/w 女儿/n 全/a 心/n 扑/v 在/p 工作/vn 上/f ，/w 有时/d 让/v 她/rr 感到/v 委屈/a 。/w 
了解/v 陈美杏/nr 的/ude1 人/n 知道/v ，/w 她/rr 也/d 想/v 当/p 个/q 好/a 女儿/n ，/w 也/d 想/v 做/v 个/q 称职/a 的/ude1 母亲/n ，/w 但是/c 因为/c 职责/n 所在/n ，/w 重任在肩/n ，/w 有时/d 只能/v 舍/vn 小/a 家/q 顾/v 大家/rr 。/w 
讨/v 薪/ng 背后/f ，/w 是/vshi 陈美杏/nr 经年累月/dl 的/ude1 付出/vn 和/cc 坚持/v 。/w 尽管/c 一年四季/al 奔波/vi 在/p 工地/n 等/udeng 场所/n ，/w 陈美杏/nr 出门/vi 时/ng 总会/nis 精心/ad 打扮/v 自己/rr ，/w 得体/a 而/cc 低调/n 。/w 
“/w 每天/r 要/v 面对/v 这么/rz 多/a 负面/b 的/ude1 东西/n ，/w 好/a 的/ude1 形象/n 能/v 给/p 自己/rr 带来/v 自信/a ，/w 一个/mq 学会/v 给/p 自己/rr 信心/n 的/ude1 人/n ，/w 才能/n 给/p 别人/rr 力量/n 。/w ”/w 陈美杏/nr 说/v 。/w 
