针对/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 近日/t 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 上/f 发表/v 的/ude1 关于/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 、/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 言论/n ，/w [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 23日/t 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 如果/c 一意孤行/vl ，/w 将/d 使/v 日本/ns 朝着/p 危害/v 亚洲/ns 、/w 危害/v 世界/n ，/w 甚至/d 危害/v 日本/ns 自身/rr 的/ude1 危险/an 方向/n [越/d 走/v 越远/nz]/nz 。/w 
据/p 报道/v ，/w 安倍/nrf 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 上/f 声称/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 中/f 供奉/v 了/ule 在/p 明治维新/nz 、/w 一战/n 和/cc 二战/n 中/f 的/ude1 死者/n ，/w 他/rr 向/p 为国捐躯/vl 的/ude1 人/n 表达/v 敬意/n 并/cc 无意/v 伤害/vn 中/f 韩/b 人民/n 的/ude1 感情/n 。/w 
对此/d ，/w 秦刚/nr 表示/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n ，/w 供奉/v 着/uzhe 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 他们/rr 是/vshi 东方/s 的/ude1 纳粹/n 。/w 
“/w 安倍/nrf 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 到底/d 想/v 干什么/vi ？/w ”/w 秦刚/nr 说/v ，/w 安倍/nrf 多次/mq 称/v ，/w [甲级/b 战犯/n]/nz 在/p 日本/ns 国内/s 不是/c 罪犯/nnd ，/w 战后/t [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 对/p [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 审判/vn 是/vshi 战胜国/n 对/p 战败国/n 的/ude1 单方面/d 定罪/vi ，/w 他/rr 对/p 上次/t 担任/v 首相/nnt 期间/f 没有/v 参拜/v 感到/v “/w 痛恨/v 之/uzhi 极/d ”/w ，/w 他/rr 要/v 推动/vn 日本/ns 摆脱/v 战后/t 体制/n 。/w 
“/w 这/rzv 才/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 真心话/n 。/w ”/w 秦刚/nr 说/v 。/w 
秦刚/nr 说/v ，/w 日本/ns 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 给/p 包括/v 中/f 韩/b 在/p 内/f 的/ude1 亚洲/ns 邻国/n 带来/v 深重/a 灾难/n 。/w “/w [换位/vn 思考/vn]/nz ，/w 如果/c 日本/ns 领导人/nnt 站/vi 在/p [南京/ns 大屠杀/n]/nz 遇难者/n 后代/n 的/ude1 角度/n 、/w 站/vi 在/p 日本/ns 强征/nz 的/ude1 ‘/w 慰安妇/n ’/w 和/cc 劳工/n 受害者/n 家属/n 的/ude1 角度/n 、/w 站/vi 在/p 日本/ns ‘/w [731/m 部队/nis]/mq ’/w 活体/nz [细菌/n 试验/vn]/nz 牺牲者/nz 后代/n 的/ude1 角度/n ，/w 他/rr 还/d 会/v 去/vf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 吗/y ？/w 他/rr 还/d 能/v 发表/v 上述/b 言论/n 吗/y ？/w 他/rr 还/d 能/v 说/v 出/vf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 无意/v 伤害/vn 中/f 韩/b [两国/mq 人民/n]/nz 感情/n 的话/udh 吗/y ？/w ”/w 
秦刚/nr 说/v ，/w 日本/ns 前首相/nz 村山富市/nrj 日前/t 表示/v ，/w 只有/c 践行/nz “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w 精神/n ，/w 才能/n 获得/v 他国/rzs 信任/vn 。/w 村山富市/nrj 先生/n 的话/udh 发人深思/vl 。/w 只有/c 做到/v 正视/vn 历史/n 、/w 以史为鉴/vl 、/w 面向/v 未来/t ，/w 才能/n 改善/v 同/p 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 关系/n 。/w 日本/ns 领导人/nnt 如果/c 一意孤行/vl ，/w 将/d 使/v 日本/ns 朝着/p 危害/v 亚洲/ns 、/w 危害/v 世界/n ，/w 甚至/d 危害/v 日本/ns 自身/rr 的/ude1 危险/an 方向/n [越/d 走/v 越远/nz]/nz 。/w 
安倍/nrf 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 期间/f 还/d 称/v ，/w 当前/t [中/f 日/b 关系/n]/nz 与/cc 一/m 战前/t 的/ude1 英/b 德/b 关系/n 有/vyou 相似/a 之/uzhi 处/n ，/w 当时/t 英/b 德/b 虽然/c 贸易/vn 往来/vn 密切/ad ，/w 但/c 还是/c 发生/v 了/ule 战争/n ，/w 中/f 日/b 需要/v 引以为鉴/vl 。/w 
对此/d ，/w 秦刚/nr 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 对/p 历史/n 的/ude1 记忆/n 不能/v 错位/vn 。/w “/w 与/cc 其/rz 拿/v 一/m 战前/t 的/ude1 英/b 德/b 关系/n 说事儿/nz ，/w 不如/v 直面/v 历史/n ，/w 深刻/a 检讨/v 一/m 战前/t 乃至/c 整个/b 近现代史/n 上/f 日本/ns 对/p 中国/ns 都/d 干/v 了/ule 些/q 什么/ry ？/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 必须/d 引以为鉴/vl 的/ude1 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 历史/n ，/w 必须/d 牢记/v 的/ude1 是/vshi [日本/ns 法西斯/n]/nz 战争/n 给/p 包括/v 中国/ns 在/p 内/f 的/ude1 受害/vn 国/n 人民/n 带来/v 的/ude1 深重/a 灾难/n 。/w 只有/c 真正/d 做到/v 正视/vn 历史/n 、/w 以史为鉴/vl ，/w 日本/ns 同/p 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 关系/n 才/d 有/vyou 未来/t ，/w 日本/ns 才能/n 让/v 亚洲/ns 人民/n 和/cc [世界/n 人民/n]/nz 放心/v 。/w 
针对/p 安倍/nrf 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 上/f 关于/p 中/f 日/b 领导人/nnt 会谈/vi 的/ude1 有关/vn 言论/n ，/w 秦刚/nr 表示/v ，/w 日方/n 不能/v 幻想/n 一方面/c 拒不/d [承认/v 错误/n]/nz ，/w 到处/d 说/v 中国/ns 的/ude1 坏话/n ，/w 另一方面/c 又/d 空喊/v 对话/vn 口号/n 。/w “/w 这样/rzv 的/ude1 对话/vn 不会/v 有/vyou 任何/rz 效果/n 。/w 中国/ns 领导人/nnt 很忙/nz ，/w 我们/rr 还是/c 让/v 他们/rr 有/vyou 更多/ad 时间/n 来/vf 做/v 有/vyou 用/p 、/w 有效/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
秦刚/nr 说/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 以/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn 关闭/v 了/ule 中/f 日/b 领导人/nnt 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w “/w 他/rr 现在/t 要/v 做/v 的/ude1 是/vshi [承认/v 错误/n]/nz 、/w 改弦易辙/vl ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 为/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 改善/v 创造/vn [有利/a 条件/n]/nz 。/w ”/w 
安倍/nrf 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 还/d 称/v ，/w 必须/d 遏制/v 在/p [亚洲/ns 地区/n]/nz 无限制/nz 的/ude1 军备/n 扩张/vn ，/w 应/v 实施/vn 公开/ad 、/w 透明/a 、/w 可/v 验证/vn 的/ude1 军事/n 预算/n 。/w 安倍/nrf 声称/v ，/w 对于/p 中方/n 的/ude1 海洋/n 活动/vn ，/w 首要/b 的/ude1 不是/c 武力/n 威胁/vn 而是/c 对话/vn 和/cc 法治/n 。/w 
“/w 日本/ns 领导人/nnt 应该/v 向/p [亚洲/ns 国家/n]/nz 、/w 向/p [国际/n 社会/n]/nz 解释/v 为什么/ryv 企图/v 修改/vn [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 为什么/ryv 极力/d 扩充/v 军备/n 。/w 他/rr 真实/a 的/ude1 目的/n 到底/d 是/vshi 什么/ry ？/w ”/w 秦刚/nr 说/v 。/w 
