“/w 私奔/vi 哥/n ”/w 王功权/nr 
[鼎/ng 晖/nz 创业/vn 投资/vn]/nz 基金/n 合伙人/nnt 及/cc 创始人/nnt 之一/rz 。/w 曾/d 任职/v 于/p [南/b 德/b 集团/nis]/nt [天津/ns 投资/vn 公司/nis]/nt 、/w [海南/ns 农/ng 高/a 投/v 联合/vd 开发/vn 总公司/nis]/nt （/w [万/d 通/v 实业/nis 集团/nis]/nt 前身/n ）/w 、/w [万/d 通/v 实业/nis 集团/nis]/nt 等/udeng 。/w 
2011年6月/t ，/w [鼎/ng 晖/nz 投资/vn]/nz 管理层/n 和/cc 鼎/ng 晖/nz 创投/nz 合伙人/nnt ，/w 同意/v 自/p 2012年1月1日/t 起/vf ，/w 王功权/nr 由于/p 个人/n 原因/n 辞去/v 其/rz 在/p 鼎/ng 晖/nz 创投/nz 的/ude1 现任/v 职务/n 。/w 
2011年5月16日/t 深夜/t ，/w 王功权/nr 在/p 微博/n 上/f 宣称/v “/w 放弃/v 一切/rz ”/w ，/w 将/d 和/cc 一位/mq 女士/n 私奔/vi 。/w 此/rzs 私奔/vi 微博/n ，/w 旋即/d 遭遇/v 疯狂/a 转发/v 并/cc 引发/v 热烈/a 关注/v 和/cc 讨论/v 。/w 
新京报/nz 讯/ng 昔日/t 投资人/nnd 王功权/nr 因/p 涉嫌/v [聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 罪/n]/nz ，/w 于/p 2013年9月13日/t 被/pbei 警方/n 控制/vn ，/w 曾/d 受/v 关注/vn 。/w 
昨日/t ，/w [北京/ns 一/d 中/f 院/n]/nt 证实/v ，/w 鉴于/p 王/n 本人/rr 做出/v 反省/vn ，/w 现/tg 对/p 其/rz 予以/vx 取保候审/v 。/w 
法院/nis 依法/d 变更/v [强制/vd 措施/n]/nz 
根据/p 当时/t 的/ude1 《/w 拘留/v 通知书/n 》/w 、/w 《/w 逮捕/v 通知书/n 》/w ，/w 王功权/nr 是/vshi 在/p 2013年9月13日/t 因/p 涉嫌/v [聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 罪/n]/nz 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 之后/f 被/pbei 羁押/v 在/p 了/ule 北京市/ns 第三/m 看守所/nis 。/w 
2013年10月20日/t ，/w [北京市/ns 检察院/nis]/nto 第一/m 分院/nis 批准/v 对/p 王功权/nr 执行/v 逮捕/vn 。/w 
昨日/t 19时/t 许/v ，/w [一/d 中/f]/mq 院/n 发布/v 官方/n 微博/n 称/v ：/w “/w 王功权/nr 承认/v 与/cc 许志永/nr 一起/s 策划/vn 、/w 煽动/v 了/ule 聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 的/ude1 违法犯罪/v 活动/vn ，/w 他/rr 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 表示/v 深刻/a 反省/v 。/w [北京市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 依法/d 对/p 王功权/nr 变更/v [强制/vd 措施/n]/nz ，/w 予以/vx 取保候审/v ”/w 。/w 
“/w 许志永/nr 案/ng ”/w 已/d 开庭/vi 
据/p 了解/v ，/w 采取/v [强制/vd 措施/n]/nz 之前/f ，/w 王功权/nr 是/vshi 鼎/ng 辉/ng 创投/nz 合伙人/nnt 和/cc 投资人/nnd 之一/rz ，/w 还/d 曾/d 因为/c “/w 私奔/vi 风波/n ”/w 红极一时/vl 。/w 
王功权/nr 被/pbei 控制/vn 后/f ，/w 其/rz 家属/n 委托/vn 了/ule 陈有西/nr 、/w 李道演/nr 两位/mq 律师/nnt 为/p 其/rz 辩护/vn 。/w 
昨晚/t ，/w 李道演/nr 称/v ，/w 该案/r 在/p 公安/n 侦查/v 阶段/n 时/ng ，/w 他们/rr 已经/d 介入/v ，/w 几乎/d 每隔/d [10/m 天/qt]/mq 就/d 申请/v 去/vf 看守所/nis 会见/v 一次/mq 。/w 会见/v 时/ng ，/w 王功权/nr 基本上/d 都/d 是/vshi 很/d 认真/ad 地/ude2 听/v 律师/nnt 分析/vn 。/w 
李道演/nr 称/v ，/w 在/p 王功权/nr 被/pbei 批捕/v 后/f 不久/d ，/w 有一天/d ，/w [公安/n 机关/n]/nz 通知/n 王/n 的/ude1 家人/n 去/vf 看守所/nis 看/v 一份/mq 文件/n 。/w 王功权/nr 本人/rr 书面/b 表示/v 自愿/vn 解除/v 与/cc 律师/nnt 的/ude1 [委托/vn 合同/n]/nz 。/w 
昨晚/t ，/w 记者/nnt 未能/v 联系/vn 上/f 王功权/nr 的/ude1 家人/n 核实/v 此事/r 。/w 
根据/p [北京/ns 一/d 中/f 院/n]/nt 开庭/vi 信息/n ，/w 昨日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 该院/r 第23/m 法庭/nis [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 许志永/nr 聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 、/w [交通/n 秩序/n]/nz 罪/n 一/m 案/ng 。/w 目前/t ，/w 该案/r 还/d 在/p 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 
