[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 1月23日/t 通报/v ，/w 该省/r 新增/v [5/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 自/p 2014年/t 以来/f ，/w 浙江/ns 已/d 确诊/v [37/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 报告/n 病例/n 为/p 中国/ns 最多/ad 。/w 
患者/n 徐某某/nr ，/w 男/b ，/w [71/m 岁/qt]/mq ，/w 农民/nnt ，/w 温州/ns 苍南县/ns 人/n 。/w 1月22日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 现/tg 病情/n 为/p 重症/n ，/w 在/p 温州/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
患者/n 陈某某/nr ，/w 男/b ，/w [59/m 岁/qt]/mq ，/w 工人/nnt ，/w 宁波/ns 鄞州区/ns 人/n 。/w 1月22日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 现/tg 病情/n 为/p 重症/n ，/w 在/p 宁波/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
据悉/v ，/w 2014年/t 以来/f ，/w 全国/n 有/vyou 多个/mq 省份/n 有人/r 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [病例/n 报告/n]/nz ，/w 浙江/ns 报告/n 病例/n 为/p 全国/n 最多/ad 。/w 自/p 1月9日/t 以来/f ，/w 浙江/ns 已/d 连续/a [15/m 天/qt]/mq 报告/n 有/vyou 新增/v 病例/n ，/w 截至/v 目前/t ，/w 浙江/ns 2014年/t 已/d 确诊/v [37/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 当日/t ，/w [杭州市/ns 政府/nis]/nto 决定/v 从/p 1月24日零时/t 起/vf ，/w 上城区/ns 、/w 下城区/ns 、/w 江干区/ns 、/w 拱墅区/ns 、/w 西湖区/ns 、/w 杭州/ns [高新/nz 开发区/ns]/nz (/w 滨江/nz )/w 暂时/d 停止/v 活/v 禽/ng 交易/vn ，/w 暂时/d 关闭/v 农贸市场/n 活/v 禽/ng 交易/v 区/n 、/w 花鸟/n 市场/n 禽鸟/n 交易/v 区/n ，/w 以及/cc [杭州/ns 城北/s 家禽/n 交易/vn 市场/n]/nt 和/cc [杭州/ns 华东/ns 家禽/n 交易/vn 市场/n]/nt 。/w 除/p 杭州/ns 外/f ，/w 此前/t ，/w 金华市/ns 也/d 已/d 关闭/v 该市/r 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 。/w 
