记者/nnt 从/p [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 了解到/v ，/w [河南省/ns 信阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 23日/t 一审/b 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule [广东/ns 省委/nis]/nto 原/b 常委/nnt 、/w 统战部/nis 原/b 部长/nnt 周镇宏/nr 受贿/vi 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 案/ng 。/w 
在/p 23日/t 的/ude1 庭审/vn 中/f ，/w [信阳市/ns 人民检察院/nis]/nt 指控/v ，/w 2002年7月/t 至/p 2011年/t 春节/t ，/w 被告人/n 周镇宏/nr 利用/v 担任/v 中共/n [茂名/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w 市/n 人大/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 主任/nnt ，/w [中共/n 广东/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 统战部/nis 部长/nnt 等/udeng 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 为/p 他人/rr 在/p 职务/n 晋升/v 、/w [企业/n 经营/vn]/nz 、/w 当选/v 政协/nis 常委/nnt 和/cc 政协/nis 委员/nnt 等/udeng 事项/n 上/f 谋取/v 利益/n ，/w 先后/d 多次/mq 收受/v 何俊海/nr 等/udeng [33/m 人/n]/mq 给予/vn 的/ude1 钱款/nz 共计/v 折合/vn 人民币/n 2464万余元/m 。/w 此外/c ，/w 周镇宏/nr 还/d 对/p 折合/v 人民币/n 3700万余元/m 的/ude1 财产/n 不能/v 说明/vn 来源/n 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 法庭/nis 就/d 起诉/v 指控/vn 的/ude1 事实/n 进行/vn 了/ule [法庭/nis 调查/vn]/nz ，/w [公诉/vi 机关/n]/nz 出示/v 了/ule 有关/v 证据/n ，/w [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 进行/vn 了/ule 质证/v ，/w 周镇宏/nr 的/ude1 律师/nnt 出庭/vi 为/p 其/rz 进行/vn 了/ule 辩护/vn 。/w [数十/m 名/q]/mq 群众/n 和/cc 媒体/n 记者/nnt 旁听/v 了/ule 庭审/v 。/w 
法庭/nis 宣布/v 此案/r 将/d 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 
