据/p RecordJapan/x 网站/n 1月23日/t 报道/v ，/w 近/a 段/q 期间/f ，/w 日本/ns 全国/n 多/a 地/ude2 相继/d 捕获/v 到/v 存活/vn 的/ude1 [巨型/b 乌贼/n]/nz ，/w 该/rz 现象/n 引发/v 了/ule 许多/mq 海洋/n 学者/nnt 的/ude1 关注/vn ，/w 更/d 有/vyou 专家/nnt 指出/v ，/w 这/rzv 很可能/nz 是/vshi 天地/n 异变/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 一种/mq 与/cc 地震/n 有关/vn 的/ude1 前兆/n ，/w 那么/c 到底/d 是不是/v 因为/c 海底/n 发生/v 了/ule 什么/ry 惊天/nz 堵塞/v [地壳/n 变动/vn]/nz 呢/y ？/w 
据/p 了解/v ，/w 21日/t ，/w 日本/ns 鸟取县/ns 岩美町/nz 的/ude1 纲/n 代/q 新港/nz 利用/v 设置/vn 在/p 海底/n 的/ude1 渔网/n 捕获/v 到/v 一条/mq 全长/n [3/m ./w 4/m 米/q]/mq 的/ude1 [巨型/b 乌贼/n]/nz ，/w 初步/d 判定/v 该/rz 乌贼/n 为/p 雌性/b ，/w 体重/n 为/p [100/m kg/x]/mq ，/w 如果/c 其/rz 最长/d 的/ude1 触须/n 还/d 存留/v 的话/udh ，/w 体长/n 可达/nz [8/m 米/q]/mq ，/w 捕捞/vn 该/rz [巨型/b 乌贼/n]/nz 的/ude1 渔船/n 员/ng 表示/v ：/w “/w 该/rz 乌贼/n 存活/vi 的/ude1 时候/n 给/p 人/n 一种/mq 非常/d 恐怖/a 的/ude1 震慑/vn 力/n 。/w ”/w 
另外/c 在/p 19日/t ，/w 日本/ns 新泻县/ns 柏崎/nr 市/n 荒/ag 浜/nz 海岸/n 打捞/v 出/vf 一条/mq [3/m 至/p 4/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 [巨型/b 乌贼/n]/nz 的/ude1 死/vn 骸/n ，/w 根据/p 确认/v ，/w 该/rz [巨型/b 乌贼/n]/nz 为/p 8日/t 在/p 新泻县/ns 佐渡市/nz 沿/p 海岸/n 被/pbei 捕获/v 的/ude1 [巨型/b 乌贼/n]/nz ，/w 重/a 约/d [150/m kg/x]/mq 。/w 
不仅/c 是/vshi [巨型/b 乌贼/n]/nz ，/w 本月/r 2日/t ，/w [日本/ns 石川县/ns]/nz 羽咋市/nz 海岸/n 发现/v 了/ule 一条/mq 长达/v [2/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 漂浮/v 在/p 海面/n 的/ude1 皇带鱼/nba 死/v 骸/n ，/w 刚/d 过/uguo 新年/t ，/w 日本/ns 全国/n 多/a 地/ude2 就/d 出现/v 各种/rz 奇怪/v 的/ude1 现象/n ，/w 到底/d 是/vshi 何/ry 前兆/n 呢/y ？/w 
对此/d ，/w 有/vyou 日本/ns 专家/nnt 指出/v ：/w “/w [巨型/b 乌贼/n]/nz 原本/d 是/vshi 栖息于/v 南海/ns 深海/n 地域/n 的/ude1 一种/mq 生物/n ，/w 漂浮/v 到/v 日本海/ns 地域/n 实属/v 罕见/a 现象/n ，/w 这/rzv 很可能/nz 与/cc 海流/n 流向/v 发生/vn 变化/vn 存在/v 关联/vn 。/w ”/w 
该/rz 专家/nnt 还/d 表示/v ：/w “/w 实际上/d ，/w 此前/t 已经/d 出现/v 过/uguo 关于/p 海流/n 流向/v 发生/vn 变化/vn 的/ude1 学说/n ，/w 许多/mq 专家/nnt 更是/d 认为/v 这/rzv 与/cc 地球/ns 温暖/an 化/v 存在/vn 关联/vn ，/w 虽然/c 目前/t 还/d 不能/v 确定/vn 与/cc 引发/v 地震/n 的/ude1 [地壳/n 变动/vn]/nz 是否/v 存在/vn 必然/d 关联/vn ，/w 但是/c 地球/ns 全体/n 发生/v 了/ule 某种/rz 环境/n 变化/vn 的/ude1 可能性/n 非常/d 高/a ，/w 另外/c ，/w 尽管/c 目前/t 还/d 不能/v 判断/vn 深海/n 的/ude1 异常/a 现象/n 是否/v 是/vshi 大地震/nz 出现/v 的/ude1 前兆/n ，/w 但是/c 应该/v 提前/vn 做好/v 预防/vn 警戒/vn 。/w ”/w 
