[中国/ns 足协/nis]/nt 提出/v 新/a [十年/mq 规划/n]/nz 
新/a 主席/nnt 蔡振华/nr 表态/vi 要/v 干点/nz 实事/n 
说/v 到/v ！/w 
做到/v ？/w 
在/p 前/f 一个/mq [十年/mq 规划/n]/nz 成为/v 笑话/n 之后/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 终于/d 收起/v 了/ule 不切实际/vl 的/ude1 大话/n 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w [第/m 十届/mq]/mq 足/a 代/q 会/v 在/p 河北/ns [香河/ns 国家/n 足球/n 训练/vn 基地/nis]/nz 进行/vn [第三/m 天/qt]/mq 的/ude1 议程/n 。/w 在/p 会议/n 中/f ，/w 蔡振华/nr 进行/vn 了/ule 新任/b [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 后/f 的/ude1 第一次/mq 讲话/n ，/w 新任/b [中国/ns 足协/nis]/nt 常务/b 副主席/nnt 张剑/nr 宣读/v 了/ule 《/w [第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 工作报告/v 》/w ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 于洪臣/nr 提出/v 了/ule [中国/ns 足协/nis]/nt 从/p 2014年/t 至/p 2023年/t 未来/t 10年/t 的/ude1 中长期/n 规划/n 纲要/n 。/w 
与/cc 之前/f 的/ude1 两个/mq [十年/mq 规划/n]/nz 不同/a ，/w 新的/a [十年/mq 规划/n]/nz 没有/v 为/p 国字号/nz 球队/nis 设置/v 具体/a 的/ude1 成绩/n 目标/n ，/w 并/cc 承认/v 了/ule 自己/rr 与/cc 亚洲/ns 强/a 队/n 之间/f 的/ude1 巨大/a 差距/n 。/w 
国字号/nz 目标/n 
专家/nnt 解读/v 没/d 设/v 具体/a 成绩/n 要求/n 是/vshi 进步/vn 也/d 是/vshi 缺/v 底气/n 
与/cc 之前/f 的/ude1 两个/mq [十年/mq 规划/n]/nz 不同/a ，/w 此次/rz 足协/nis 并/cc 没有/v 为/p 男女/n 足/a 国字号/nz 球队/nis 设置/v 具体/a 的/ude1 成绩/n 要求/n 。/w 著名/a [足球/n 评论员/nnt]/nnd 、/w 研究员/nnt 金汕/nr 认为/v 这/rzv 是/vshi 一种/mq 进步/vn 。/w 
“/w 不定/d 指标/n 反而/d 更好/d ，/w 因为/c 很难/d 预料/v 以后/f 在/p 成绩/n 方面/n 会/v 达到/v 什么样/ryv 的/ude1 水平/n 。/w 最/d 开始/v 的/ude1 [十年/mq 规划/n]/nz 制定/v 的/ude1 目标/n 还/d 算/v 沾边儿/v ，/w 后来/t 越/d 定/v 越/d 荒唐/a 。/w 定/v 指标/n 不如/v 定/v 措施/n ，/w 然后/c 按照/p 措施/n 努力/ad 去/vf 做/v 。/w ”/w 金汕/nr 说/v 。/w 
中/f 甲/n 俱乐部/nis [深圳/ns 红钻/nz]/nz 的/ude1 代表/nnt 王奇/nr 则/d 认为/v ，/w 足协/nis 对/p 国字号/nz 球队/nis 的/ude1 指标/n 没有/v [硬性/b 规定/n]/nz ，/w 也/d 说明/v 他们/rr 自己/rr 心里/s 没底/nz 。/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 魏吉祥/nr 上午/t 谈到/v 国/n 足/a 选/v 帅/ng 问题/n 时/ng 表示/v ：/w “/w 选择/v 好/a 的/ude1 教练/nnt 能够/v 从/p 技术/n 、/w 战术/n 的/ude1 角度/n 入手/vi ，/w 提高/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 水平/n 。/w 此外/c ，/w 也/d 要/v 选/vn 好/a 队员/nnt ，/w 发挥/v 俱乐部/nis 的/ude1 作用/n ，/w 共同/d 搞好/v 国家队/nis 。/w ”/w 
职业化/v 进程/n 
继续/v 推进/vn 职业/n 足球/n 发展/vn 的/ude1 计划/n ，/w 希望/v 到/v 2023年/t 实现/v [职业/n 联赛/n]/nz 参赛/vn 队伍/n 规模/n 的/ude1 相对/d 稳定/an ，/w [中超/n 联赛/n]/nz [16/m ~/w 18/m 支/q]/mq ；/w [中/f 甲/n 联赛/n]/nz [18/m ~/w 20/m 支/q]/mq ；/w [中/f 乙/Mg 联赛/n]/nz [20/m ~/w 24/m 支/q]/mq 。/w 
专家/nnt 解读/v [职业/n 联赛/n]/nz 需要/v 根基/n 恒大/nz 成功/a 值得/v 借鉴/vn 
王奇/nr 作为/p 职业/n 俱乐部/nis 的/ude1 代表/nnt ，/w 感觉/n [职业/n 联赛/n]/nz 发展/vn 的/ude1 结构/n 还/d 需要/v 更/d 合理化/vn 。/w 
“/w 联赛/n 应该/v 就是/v 个/q 金字塔/n 的/ude1 结构/n ，/w 还是/c 要/v 先/d 扩大/v 足球/n 人口/n 。/w 尤其/d 是/vshi 对/p 中/f 乙/Mg 的/ude1 球队/nis ，/w 不要/d 有/vyou 那么/c 多/a [硬性/b 规定/n]/nz ，/w 比如/v 没有/v [训练/vn 基地/nis]/nz 、/w 没有/v 梯队/n 就/d 不/d 准入/vn 。/w ”/w 王奇/nr 说/v 。/w 
在/p 昨天/t 的/ude1 会议/n 上/f ，/w 被/pbei 选/v 为/p [中国/ns 足协/nis 执委/nnt]/nt 的/ude1 前/f 女足/nis 国脚/n 孙雯/nr 则/d 认为/v ，/w 恒大/nz 的/ude1 成功/a 值得/v 借鉴/vn ，/w “/w 大家/rr 只/d 看到/v 他们/rr 花/n 了/ule 这么/rz 多/a 钱/n ，/w 但/c 背后/f 这个/rz 钱/n 怎么/ryv 花/n 、/w 将来/t 要/v 怎么/ryv 再/d 赚/v 回来/v ，/w 有一个/mq 可持续/nz 的/ude1 发展/vn 。/w ”/w 
蔡振华/nr 在/p 讲话/n 中/f 也/d 举/v 了/ule 恒大/nz 的/ude1 例子/n ：/w “/w 恒大/nz 的/ude1 成功/a 绝不/d 仅仅/d 靠/v 财大气粗/al ，/w 俱乐部/nis 运营/vn 、/w 管理/vn 与/cc 欧美/n 成熟/a 俱乐部/nis 接轨/vi ，/w 把/pba 俱乐部/nis 建设/vn 与/cc 国家队/nis 建设/v [紧密/ad 结合/v]/nz 在/p 一起/s ，/w 俱乐部/nis 也/d 同样/d 在/p 国际/n 赛场/n 上/f 为/p [中国/ns 足球/n]/nz 争得/v 荣誉/n 。/w ”/w 
蔡振华/nr 也/d 提到/v [北京/ns 国安/nz]/nz 和/cc [山东/ns 鲁能/nz]/nz ，/w 认为/v 这样/rzv 坚守/v 如/v 一/m 、/w 热情/an 不/d 减/v 的/ude1 企业/n ，/w 同样/d 是/vshi [职业/n 联赛/n]/nz 的/ude1 重要/a 基石/n 。/w 
青少年/n 普及/v 
专家/nnt 解读/v 先/d 让/v 孩子/n 玩/v 足球/n 再提/nz 培养/v 青少年/n 运动员/nnt 
[教育部/nt 体/ng 卫/ng 艺/ng 司/ng]/nt 司长/nnt 王登峰/nr 成为/v [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 他/rr 认为/v 在/p 青少年/n 培养/v 中/f 有/vyou 两个/mq 概念/n ，/w 一个/mq 是/vshi 青少年/n [足球/n 运动员/nnt]/nnt 的/ude1 培养/vn ，/w 另一个/mq 是/vshi 青少年/n 参与/v [足球/n 运动/vn]/nz 。/w 
“/w 我们/rr 现在/t 更多/ad 的/ude1 是/vshi 把/pba 注意力/n 放在/v 青少年/n [足球/n 运动员/nnt]/nnt 的/ude1 培养/vn 上/f ，/w 其实/d ，/w 青少年/n [足球/n 运动员/nnt]/nnt 应该/v 是/vshi 在/p [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 青少年/n 参与/v [足球/n 运动/vn]/nz 的/ude1 基础上/nz 再/d 去/vf 选/v 。/w ”/w 王登峰/nr 表示/v ，/w 未来/t 会/v 更多/ad 地/ude2 去/vf 强化/v 体育课/n 、/w 强化/v 课外/b [体育/n 锻炼/vn]/nz ，/w 吸引/v 更多/ad 的/ude1 孩子/n 到/v 足球场/n 。/w 
孙雯/nr 认为/v ，/w 给/p 青少年/n 提供/v 踢足球/nz 的/ude1 机会/n ，/w 通过/p 足球/n 的/ude1 平台/n 学习/v 、/w 成长/vi ，/w 培养/v 健全/v 的/ude1 人格/n ，/w 这个/rz 对于/p 青少年/n 才/d 是/vshi 最/d 关键/n 的/ude1 ，/w 这/rzv 一点/mq 的/ude1 意义/n 重/a 于/p 成绩/n 。/w 
声音/n 
用/p 乒坛/n [领军/d 人物/n]/nnt 
带动/v 足球/n 崛起/v 
美国/nsf 《/w [世界/n 足球/n]/nz 内幕/n 》/w 报道/v 称/vn ，/w [53/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蔡振华/nr 取代/v 了/ule [75/m 岁/qt]/mq 的/ude1 袁伟民/nr ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 这/rzv 一/m 职位/n 10年/t 来/vf 第一次/mq 出现/v 变化/vn 。/w 前/f 乒乓球/n [世界/n 冠军/nnt]/nz 蔡振华/nr 已经/d 接受/v 了/ule 扭转/v [中国/ns 足球/n]/nz 这个/rz 艰巨/a 的/ude1 任务/n 。/w 
蔡振华/nr 将/d 面临/v 一系列/b 的/ude1 任务/n ，/w 包括/v 青/a 训/v 的/ude1 严重/a 缺乏/v 、/w 薄弱/a 的/ude1 国内/s 联赛/n 以及/cc 猖獗/a 的/ude1 假球/nz ，/w 而/cc 第一个/mq 任务/n 是/vshi 为/p 国家队/nis 找/v 一个/mq 主教练/nnt 。/w 
英国/ns 《/w 卫报/nz 》/w 在/p 报道/v 中/f 刊登/v 了/ule 一张/mq 去年/t 英国/ns 球星/nnd 贝克汉姆/nrf 来/vf 中国/ns 期间/f 和/cc 蔡振华/nr 的/ude1 合影/vi 。/w 报道/v 称/vn ，/w 蔡振华/nr 作为/p 一位/mq 极/d 具/vg 天赋/n 的/ude1 [乒乓球/n 运动员/nnt]/nnd ，/w 他/rr 的/ude1 球员/nnt 生涯/n 和/cc 教练/nnt 生涯/n 一样/uyy 辉煌/a ，/w 足球/n 对/p 蔡振华/nr 是/vshi 一个/mq 巨大/a 的/ude1 挑战/vn 。/w 
韩联社/nr 表示/v ，/w 蔡振华/nr 当选/v 总局/nis 副局长/nnt 之后/f ，/w 在/p 各/rz 方面/n 工作/vn 有序/a 组织/n 进行/vn ，/w 2012年/t 的/ude1 [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 上/f ，/w [中国/ns 代表团/n]/nt 以/p 第二名/mq 的/ude1 好成绩/nz 跻身/v 体育/n 强国/n ，/w 不过/c 足球/n 却/d 一直/d 表现/v 低迷/a 。/w 
《/w 朝鲜/nsf 体育/n 》/w 称/v ，/w 中国/ns 或许/d 希望/v 通过/p 此举/rzv ，/w 用/p 曾经/d 叱咤/nz 乒坛/n 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt 带动/v 近乎/v 停滞/vn 的/ude1 足球/n 崛起/v 。/w 
据/p 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 
建业/v 热身/vn 遭遇/v 首败/nz 
昨天/t 上午/t 的/ude1 比赛/vn ，/w 唐尧东/nr 派出/v 以/p 年轻/a 球员/nnt 为主/vi 的/ude1 阵容/n ，/w 在/p 这场/r “/w 预备队/n 的/ude1 比赛/vn ”/w 中/f ，/w 依靠/v 毕津浩/nr 、/w 马冲冲/nr 和/cc 瓦力/nrf 的/ude1 进球/n ，/w 建业队/nt 以/p 3∶0/m 轻松/a 获得/v 胜利/vn 。/w 而/cc 在/p 下午/t 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 双方/n 都/d 派出/v 了/ule [主力/nnt 阵容/n]/nz ，/w 面对/v [中/f 甲/n 球队/nis]/nt ，/w 建业队/nt 并/cc 没有/v 占/v 到/v 什么/ry 便宜/a ，/w 反而/d 被/pbei 对手/n 抓住/v 机会/n 连/ulian 进/vf [两/q 球/n]/mq ，/w 最终/d 以/p 0∶2/m 失利/vi 。/w 
而/cc 继/vg 巴/b 甲/n 前锋/nnt 马奎斯/nrf 和/cc 建业/v 的/ude1 绯闻/n 被/pbei 媒体/n 炒/v 得/ude3 沸沸扬扬/al 之后/f ，/w 昨天/t 又/d 传出/v 了/ule 建业队/nt 相中/v 韩国/nsf 后卫/nnt 尹荣善/nr 的/ude1 消息/n 。/w 不过/c 尽管/c 外界/n 热火朝天/al ，/w 但/c [建业/v 俱乐部/nis]/nt 始终/d 淡定/nz ，/w 因为/c 在/p 俱乐部/nis 看来/v ，/w 没有/v 真正/d 签字/vi 画押/vi ，/w 引援/nz 工作/vn 都/d 只能/v 是/vshi “/w 进行/vn 时/ng ”/w ，/w 依然/d 可能/v 出现/vn 各种各样/bl 的/ude1 变故/n 。/w 所以/c ，/w 在/p 对/p 球迷/n 和/cc 媒体/n 的/ude1 关心/vn 表示/v 理解/vn 和/cc 感谢/v 的/ude1 同时/c ，/w [建业/v 俱乐部/nis]/nt 依然/d 强调/v ：/w 所有/b 消息/n 以/p 俱乐部/nis 官方/n 正式/ad 确认/v 为准/v 。/w 
[中国/ns 女足/nis]/nt 集训/vi 
河南/ns 两/m 将/d 入选/v 
[中国/ns 足协/nis]/nt 昨天/t 公布/v 了/ule 新/a 一期/b 的/ude1 [中国/ns 女足/nis]/nt 集训/vi 名单/n ，/w 在/p 这份/r [32/m 人/n]/mq 的/ude1 大/a 名单/n 中/f ，/w 河南/ns 的/ude1 两位/mq 女将/nnd ：/w 娄佳惠/nr 和/cc 雷佳慧/nr 双双/q 入选/v 。/w 
自从/p 2007年/t 以/p [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年龄/n 首次/m 入选/v 国家队/nis 后/f ，/w 娄佳惠/nr 就/d 一直/d 是/vshi [中国/ns 女足/nis]/nt 的/ude1 常客/n ，/w 而/cc [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小将/n 雷佳慧/nr 则/d 是/vshi [河南/ns 女足/nis]/nt 近年来/dl 冒出/vf 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt ，/w 去年年初/t 她/rr 就/d 首次/m 入选/v 了/ule 国家队/nis 。/w 在/p 去年/t 的/ude1 全运会/n 女足/nis 青年队/n 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 伤愈/vi 不久/d 的/ude1 雷佳慧/nr 依然/d 很好/ad 地/ude2 扮演/v 了/ule 队长/nnt 和/cc 中场/s 核心/n 的/ude1 角色/n ，/w 为/p 河南队/nt 最终/d 获得/v 亚军/n 立下/v 了/ule 大/a 功/n 。/w 其/rz 良好/a 的/ude1 脚法/nz 、/w 开阔/a 的/ude1 视野/n 和/cc 大局观/n ，/w 也/d 很/d 被/pbei [河南/ns 女足/nis]/nt 主教练/nnt 门文峰/nz 看好/v ，/w 所以/c 雷佳慧/nr 的/ude1 此次/rz 入选/v 也/d 在/p 情理之中/n 。/w 
[中国/ns 女足/nis]/nt 此次/rz 集训/vi 是/vshi 为了/p 备战/vi 今年/t 的/ude1 [女足/nis 亚洲杯/nz]/nz 决赛/vn 阶段/n 的/ude1 比赛/vn ，/w 两位/mq 河南/ns 女将/nnd 将/d 先/d 随/p 队/n 参加/v 在/p 重庆/ns 永川/ns 举行/v 的/ude1 [女足/nis 四/m 国/n 邀请赛/n]/nz ，/w 然后/c 再/d 随/p 队/n 出访/v 欧洲/ns ，/w 参加/v 一年一度/bl 的/ude1 [阿尔加/nrf 夫/ng 杯/ng]/nz 。/w 
