1月21日/t ，/w [湖北省/ns 宜昌市/ns 三斗坪/nz 镇/n 花/n 鸡坡村/ns 一组/mq]/nt ，/w [82/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老人/n 黄文英/nr 站/vi 在/p 屋后/s 山坡/n 上/f ，/w 身后/f 是/vshi [三峡/ns 大坝/n]/nz 。/w “/w 大坝/n 修好/vi 了/ule ，/w 我/rr 还/d 没/d 在/p 那/rzv 照/v 过/uguo 相/d ，/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 并/cc 恳请/v 记者/nnt 为/p 她/rr 拍/v 张照/nr ，/w 希望/v 儿子/n 高旭光/nr 能够/v 看到/v 。/w 高旭光/nr 在/p 湖北/ns 咸宁/ns 打工/vi ，/w 已经/d 3年/t 没有/v 回家过年/v 了/ule 。/w 老母亲/nz 想/v 对/p 儿子/n 说/v ，/w “/w 过年/vi 了/ule ，/w 能/v 回来/v 就/d 回来/v ，/w 不能/v 回来/v 就算/d 了/ule ，/w 我/rr 在家/vi 很好/ad ，/w 不必/d 牵挂/v 。/w ”/w 小/a 年/qt 到/v 了/ule ，/w 除夕/t 近/a 了/ule ，/w 慈母/n 盼/v 着/uzhe 游子/n 回家/vi 又是/c 一年/mq 。/w 新华社/nt 记者/nnt 肖艺九/nr 摄/vg 
