1月23日/t 上午/t ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 领导班子/n 集体/n 亮相/vi ，/w 向/p 首都/n 市民/n 汇报/vn 一年/mq 来/vf 的/ude1 工作/vn 情况/n 。/w 公安部/nto 副部长/nnt 、/w [北京/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [北京市/ns 公安局/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 傅政华/nr 在/p 会议/n 上/f 接受/v 媒体/n 采访/v ，/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 2013/m 北京/ns 公安/n 十大/mq 最/d 具/vg 影响力/n 的/ude1 事件/n ”/w 网络/n [评选/vn 活动/vn]/nz 对/p [北京市/ns 公安局/nis]/nto 今年/t 的/ude1 工作/vn 有/vyou 导向/n 意义/n 。/w 
近日/t ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 与/cc 人民网/nz 联手/vd 推出/v 了/ule “/w 2013/m 北京/ns 公安/n 十大/mq 最/d 具/vg 影响力/n 事件/n 评选/vn ”/w ，/w 该/rz 评选/vn 有/vyou 近/a [千万/m 人次/qv]/mq 参与/v 投票/vn 。/w 最后/f “/w 打击/v 有/vyou 组织/n 造谣/vi 传谣/nz [网络/n 推手/n]/nz ‘/w 秦火火/nr ’/w 被/pbei 刑/n 拘/vg ”/w 、/w “/w 警务/n 公开/ad 出/vf 新招/nz ：/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 首/q 以/p 发布会/n 形式/n 向/p 市民/n 汇报/vn 工作/vn ”/w 、/w “/w 喜/v 隆/ag 多/a 商场/nis 大火/n 两/m [消防/b 官兵/nnd]/nz 牺牲/v 无/v 一/m 群众/n 伤亡/vn ”/w 票数/n 居前/v 三/m 。/w 
发布/v 会上/n ，/w 傅政华/nr 回答/v 人民网/nz 记者/nnt 提问/v 时/ng 表示/v ，/w 此次/rz 评选/vn 是/vshi [北京市/ns 公安局/nis]/nto 首次/m 举办/v 的/ude1 网络/n [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 对/p 今年/t 北京/ns 公安/n 的/ude1 工作/vn 有/vyou 导向/n 意义/n 。/w “/w 近/a [千万/m 人/n]/mq 参加/v 投票/vn ，/w 原来/d 真/a 没有/v 想到/v 这么/rz 多/a 人/n 参加/v 评选/vn 。/w ”/w 傅政华/nr 表示/v ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 把/pba 群众/n 的/ude1 评判/vn 作为/p 唯一/b 的/ude1 标准/n ，/w 老百姓/n 期待/v 什么/ry ，/w 对/p 什么/ry 满意/v ，/w 通过/p 这次/r 评选/vn 体现/v 了/ule 出来/vf 。/w 
“/w 此次/rz 派出所/nis 可/v 办/v 护照/n 也/d 入选/v ，/w 体现/v 了/ule 民意/n 。/w ”/w 傅政华/nr 随后/d 讲述/v 了/ule 自己/rr 暗访/vn “/w 派出所/nis 可/v 办/v 护照/n ”/w 的/ude1 经历/n 。/w “/w 我/rr 找到/v 一个/mq 文职/n [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 告诉他/nz ，/w 我/rr 是/vshi 外地/s 来/vf 北京/ns 务工/v 的/ude1 ，/w 要/v 在/p 异地/n 办/v 护照/n 。/w 他/rr 特别/d 耐心/a 地/ude2 解释/v 着/uzhe 手续/n 。/w 我/rr 还/d 问/v 老伴/n 在/p 外地/s 能/v 不能/v 办/v ，/w 他/rr 很/d 认真/ad 地/ude2 告诉/v 我/rr ，/w 本人/rr 得来/v 。/w ”/w 傅政华/nr 介绍/v ，/w 以前/f 全/a [北京市/ns 办/v]/nt 护照/n 要/v 到/v 出入境/n 管理/v 总队/nis 一个/mq 地方/n ，/w 市民/n 感觉/n 不方便/nz 。/w 后来/t ，/w 市民/n 可/v 到/v 各/rz 分局/nis 开办/v 的/ude1 大厅/n 办理/v ，/w 现在/t 有/vyou [14/m 个/q]/mq 派出所/nis 可以/v 办理/vn ，/w 方便/a 了/ule 群众/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 发布会/n 是/vshi 继/vg 去年/t 7月9日/t 以来/f ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 又一次/mq 向/p [人民/n 群众/n]/nz 报告/n [公安/n 机关/n]/nz 开展/v 业务/n 工作/vn 的/ude1 情况/n 。/w 据悉/v ，/w 这种/r 形式/n 的/ude1 “/w 自/p 亮/vi 底牌/n ”/w 已/d 成为/v [北京市/ns 公安局/nis]/nto 一项/mq [长效/b 机制/n]/nz 。/w 傅政华/nr 表示/v ，/w 以后/f 将/d 继续/v 每半年/nz 举行/v 一次/mq “/w 向/p 群众/n 汇报/vn ”/w 发布会/n 。/w 
2013年/t [北京市/ns 公安局/nis]/nto 工作/vn 数据/n 
民警/nnt ：/w 受伤/vi [330/m 人/n]/mq [因/p 公/ng 牺牲/v]/nz [8/m 人/n]/mq 
今天/t ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 发布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 北京市/ns [公安/n 机关/n]/nz 因/p 公/ng 受伤/vi 民警/nnt [330/m 人/n]/mq ，/w [因/p 公/ng 牺牲/v]/nz [8/m 人/n]/mq （/w 不/d 含/v 现役/b ）/w ，/w 他们/rr 和/cc 全局/n [五/m 万名/q]/mq 人民警察/nnd 用/p 自己/rr 的/ude1 汗水/n 、/w 鲜血/n 乃至/c 生命/n 全力/d 维护/v 了/ule 首都/n 市民/n 的/ude1 幸福/a 与/cc 安宁/an 。/w 
刑事犯罪/n ：/w 去年/t 命案/n 破案率/nz 达到/v 99.16%/m 
据介绍/nz ，/w 去年/t [北京市/ns 公安局/nis]/nto 命案/n 破案率/nz 达到/v 99.16%/m ，/w 连续/a 三年/t 保持/v 全国/n 第一/m ；/w 绑架/v 案件/n 侦破/v 率/v 连续/a 六年/t 保持/v 100%/m ，/w 涉/vg 枪/n 涉/vg 爆/v 案件/n 侦破/v 率/v 始终保持/v 100%/m 。/w 
[电信/n 诈骗/vn]/nz ：/w 破获/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 案件/n [4395/m 起/vf]/mq ，/w 上升/vi 47.5%/m 
[新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 去年/t [北京市/ns 公安局/nis]/nto 共/d 破获/v 各类/r [电信/n 诈骗/vn]/nz 案件/n [4395/m 起/vf]/mq ；/w 通过/p 与/cc 银行/nis 等/udeng 部门/n 联合/vd ,/w 主动/ad 防范/vn ，/w 成功/a 堵截/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 案件/n 780余起/m ，/w 为/p 群众/n 挽回/v 损失/n 6000余万元/m 。/w 打掉/v 境外/s [电信/n 诈骗/vn]/nz 话务/nz 窝点/v [4/m 个/q]/mq ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [171/m 名/q]/mq 。/w 
[食品/n 安全/an]/nz ：/w 查扣/v 假冒伪劣/n [食品/n 药品/n]/nz 等/udeng 近/a [3/m 亿元/q]/mq 
据介绍/nz ，/w 去年/t ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 共/d 打掉/v 假冒伪劣/n [食品/n 药品/n]/nz [犯罪/vn 团伙/n]/nz [83/m 个/q]/mq ，/w 捣毁/v 产供销/n 窝点/v [309/m 个/q]/mq ，/w 查扣/v 假冒伪劣/n 调味品/n 、/w 名酒/n 、/w 保健品/n 、/w 药品/n 等/udeng 总价值/n 近/a [3/m 亿元/q]/mq 。/w 
查处/v 涉/vg 黄/a [娱乐/vn 场所/n]/nz [500/m 余家/nz]/mq 已/d 全部/m [责令/v 停业/vi]/nz 
2013年/t ，/w 北京市/ns 接报/v [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 警/ng 情/n 5000余件/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 36.8%/m 。/w 打掉/v [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 团伙/n 、/w 窝点/v 1600余个/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 25.4%/m ，/w 抓获/v 涉案人员/n 4500余人/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 36.2%/m ，/w 查处/v 涉/vg 黄/a [娱乐/vn 场所/n]/nz [500/m 余家/nz]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 49.3%/m ，/w 被/pbei 查出/v 的/ude1 涉/vg 黄/a [娱乐/vn 场所/n]/nz 已经/d 全部/m [责令/v 停业/vi]/nz 。/w [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 警/ng 情/n 前/f [三/m 位/q]/mq 地区/n 为/p ：/w 丰台区/ns 卢沟桥/ns 、/w 朝阳区/ns 王四营/nr 、/w 石景山区/ns 苹果园/ns 。/w 
去年/t 立案/vi 查办/v 违纪/vn 违法/vn 民警/nnt [113/m 人/n]/mq 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 一线/n 民警/nnt 周/qt 工作/vn 时间/n 达到/v [98/m 小时/n]/mq ，/w [重度/b 高血压/nhd]/nz 患病率/n 12.3%/m ，/w 心脏病/nhd 患病率/n 10.7%/m ，/w 2010年/t 以来/f 因病/d 猝死/vi [29/m 人/n]/mq ，/w 队伍/n 的/ude1 [身体/n 健康/a]/nz 需要/v 高度/d 重视/v 。/w 2013年/t 下半年，八/t 大/a 民意/n 渠道/n 共/d 收到/v 群众/n 投诉/vn [1898/m 件/q]/mq ，/w 反映/v 最/d 集中/v 的/ude1 问题/n 是/vshi ：/w 办事/vn 拖拉/a 占/v 14.4%/m ，/w 不/d 出警/v 占/v 9.2%/m ，/w 处置/vn 不当/a 占/v 8%/m 。/w 全年/n 共/d 受理/v 反映/vn “/w 四/m 风/n ”/w 及/cc 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 问题/n 的/ude1 信访/n 举报/vn [343/m 件/q]/mq ，/w 共/d 立案/vi 查办/v 民警/nnt 违纪/vn 违法/vn 案件/n [96/m 起/vf]/mq [113/m 人/n]/mq 。/w 
