图/n 为/p 信/n 质/ng 公司/nis 的/ude1 “/w 2013/m 年度/n 硕果/n 分享/v 大会/n ”/w 。/w 信/n 质/ng 公司/nis 供/vi 图/n 摄/vg 
图/n 为/p 图/n 为/p 股东/n 领到/v 分红/vn 款/q 。/w 信/n 质/ng 公司/nis 供/vi 图/n 摄/vg 
23日/t ，/w “/w 河南/ns 一房/nz 企/ng 年会/n 发/v 千万/m 现金/n ”/w 的/ude1 新闻/n 甚嚣/nz 网上/s ，/w 后/f 被/pbei 网/n 媒/ng 广泛/a 转载/v 为/p “/w 房/n 企/ng 发/v 千万/m 年终奖/n ”/w 。/w 针对/p 此/rzs ，/w 当事/n 的/ude1 企业/n [河南/ns 柘城/ns 信/n 质/ng 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 23日/t 下午/t 向/p 中新网/nz 记者/nnt 回应/vn 称/v ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 有/vyou 误/v ，/w 实际上/d 是/vshi [公司/nis 股东/n]/nz 分红/vi 。/w 
根据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 1月21日/t ，/w 河南省/ns 柘城县/ns 信/n 质地/n 产/v 全体/n 员工/n 欢聚一堂/vl ，/w 召开/v “/w 2013/m 年度/n 硕果/n 分享/v 大会/n ”/w ，/w 现场/s 发放/v 工资/n 、/w 奖金/n 总额/n 共/d 达/v [1100/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 有的/rz 员工/n 最多/ad 发/v [200/m 万元/q]/mq ，/w 直接/ad 用/p 麻袋/n 装/v 现金/n 。/w 抽奖/vn 奖品/n 更/d 令人/v 激动/a ，/w 包括/v [30/m 部/q]/mq iPhone5s/x 、/w [5/m 台/q]/mq [42/m 寸/q]/mq [液晶/n 电视/n]/nz 、/w [2/m 部/q]/mq 联想/vi [手提/b 电脑/n]/nz 、/w [3/m 台/q]/mq [格力/nz 空调/n]/nz 及/cc Ipadmini/x 、/w 电动车/n 、/w 海尔/ntc 电冰箱/n 、/w [索尼/nz 相机/n]/nz 等/udeng 大奖/n 。/w 
23日/t 下午/t ，/w [河南/ns 柘城县/ns 信/n 质/ng 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 孙红军/nr 向/p 中新网/nz 记者/nnt 回应/vn 称/v ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 有/vyou 误/v ，/w 属于/v 不/d 负责任/nz 地/ude2 乱写/nz 。/w “/w 我们/rr 实际上/d 是/vshi 公司/nis 给/p 股东/n 分红/vi ，/w 开/v 的/ude1 是/vshi 公司/nis ‘/w 分享/v 大会/n ’/w ，/w 领到/v 现金/n 的/ude1 都/d 是/vshi 公司/nis 的/ude1 股东/n 。/w 今年/t 公司/nis 给/p 股东/n 直接/ad 分钱/v ，/w 是/vshi 鼓动/v 大家/rr 明年/t 好好/d 干/v ，/w 提高/v 各位/rr 股东/n 的/ude1 积极性/n 。/w ”/w 孙红军/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 发/v 的/ude1 不是/c 员工/n 年终奖/n 。/w ”/w 

