你/rr 凭什么/nz 拒载/nz 我/rr ！/w 
醉酒/nz 闹出/nz 的/ude1 笑话/n ，/w 大家/rr 都/d 看过/v 不少/m 。/w 要/v 过年/vn 了/ule ，/w 酒局/nz 又/d 多/a 了/ule 起来/vf 。/w 前天/n 深夜/t ，/w 在/p 南京/ns 江宁/nr 有/vyou 一名/mq 男子/n 醉酒/nz 后/f 竟然/d 把/pba [价值/n 百万/m]/nz 的/ude1 宝马/ntc 豪/ag 车/n 当成/v 出租车/n ，/w 站/vi 在/p 马路/n 中间/f 拦住/v 豪/ag 车/n 非/b 要/v “/w 打的/v ”/w 。/w 车主/n 还/d 算/v 热心/a ，/w 停车/vi 询问/v 他/rr 要/v 不要紧/vl ，/w 不料/d 醉汉/n 竟/d 强行/d 拉开/v 车门/n 一屁股/nz 坐/v 了/ule 进去/vf ：/w “/w 怕/v 我/rr 不/d 给钱/v 啊/y ，/w 我/rr 要/v 告/v 你/rr 拒载/nz ！/w ”/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 焦哲/nr 
据/p 江宁/nr [东山/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 介绍/v ，/w 前天/n 夜里/t ，/w 派出所/nis 值班/vn 民警/nnt 接到/v 一名/mq 男子/n 的/ude1 电话/n 报警/vn 。/w 电话/n 中/f ，/w 报警/vn 人/n 反反复复/vl 在/p 说/v 有人/r 强行/d 拦车/nz 不/d 让/v 他/rr 走/v ，/w 遇到/v 的/ude1 情况/n 似乎/d 比较/d 紧急/a 。/w 年底/f 了/ule ，/w 难道/d 是/vshi 有人/r 拦车/nz 抢劫/v ？/w 民警/nnt 很快/d 就/d 赶到/v 了/ule 现场/s 。/w 深夜/t 了/ule ，/w 路上/s 没有/v 什么/ry 车/n 了/ule 。/w 
民警/nnt 大老远/nz 就/d 在/p 马路/n 上/f 发现/v 了/ule 报警/vn 人/n 所/usuo 说/v 的/ude1 车辆/n ，/w 这/rzv 可是/c 一辆/mq [价值/n 百万/m]/nz 的/ude1 进口/vn 宝马/ntc 豪/ag 车/n 啊/y 。/w 
车/n 边/k 一名/mq 男子/n 走路/vi [歪歪/nz 倒/vi 倒/vi]/nz ，/w 不停/v 使劲儿/nz 用/p 手/n 拍打/v 车子/n ，/w 口中/s 还/d 不时/d 大/a 叫/vi ：/w “/w 怎么/ryv 不/d 开车/vi 啊/y ，/w 快/a 开车/vi ！/w ”/w 民警/nnt 走近/v 就/d 迎面/d 闻到/v 他/rr 身上/s 有/vyou 一股/mq 酒气/nz 。/w 而/cc 更/d 让/v 民警/nnt 哭笑不得/al 的/ude1 是/vshi ，/w 眼前/s 这/rzv 明明/d 是/vshi 一辆/mq 宝马车/nz ，/w 可/v 在/p 醉酒/nz 男子/n 口中/s 却/d 偏偏/d 说/v 是/vshi 出租车/n 。/w 民警/nnt 立即/d 拉开/v 拍打/v 宝马/ntc 的/ude1 男子/n ，/w 将/d 其/rz 带回/v 所/usuo 内/f 了解/v 情况/n 。/w 一路/mq 上/f ，/w 醉酒/nz 男子/n 都/d 不停/v 强调/v ：/w 自己/rr 没有/v [醉酒/nz 驾驶/v]/nz ，/w 而是/c [出租车/n 司机/nnt]/nnd 拒载/nz ，/w 他/rr 要/v 投诉/vn ！/w 
醉醺醺/z 的/ude1 王/n 某/rz 走/v 在/p 大马/n 路上/s 想/v 打车/v 回去/v ，/w 刚好/d 遇见/v 准备/vn 开/v 着/uzhe 宝马车/nz 去/vf 接/v 朋友/n 的/ude1 市民/n 李先生/nr 。/w 迷迷糊糊/z 中/f 王先生/nr 错/v 把/pba 李先生/nr 的/ude1 宝马车/nz 当成/v 了/ule 出租车/n ，/w 大老远/nz 就/d 跑到/v 车子/n 前方/s ，/w 招手/vi 示意/v 其/rz 停下/v 。/w 李先生/nr [一头/d 雾水/nz]/nz ，/w 但/c 他/rr 还/d 算/v 热心/a ，/w 以为/v 眼前/s 的/ude1 这个/rz 路人/n 碰上/v 了/ule 啥/ry 急事/n ，/w 赶紧/d 主动/ad 停车/vi 摇下/nz 车窗/n 向/p 王先生/nr 询问/v 情况/n 。/w 不料/d 王先生/nr 突然/ad 强行/d 拉开/v 车门/n ，/w 一屁股/nz 坐/v 了/ule 进去/vf 。/w 被/pbei 李先生/nr 赶/v 下车/vn 后/f ，/w 又/d 拦/v 在/p 车/n 前/f 不/d 让/v 走/v ，/w 还/d 不停/v 地/ude2 拍打/v 车子/n 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 李先生/nr 才/d 拨打/v 了/ule [东山/ns 派出所/nis]/nto 的/ude1 报警/vn 电话/n 。/w 民警/nnt 待/vi 王先生/nr 酒醒/vi 后/f ，/w 对/p 其/rz 进行/vn 了/ule 教育/vn 批评/vn 。/w 而/cc 王先生/nr 也/d 认识到/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 错误/n ，/w 向/p 李先生/nr 进行/vn 了/ule 赔礼道歉/vl 。/w 
多/a 说/v [1/m 句/q]/mq 
您/rr 看/v 眼前/s 这位/r 醉汉/n ，/w 竟/d 把/pba 百万/m 宝马/ntc 当成/v 出租/vn ，/w 闹/v 了/ule 笑话/n 不说/c 。/w 细/a 想想/v 还/d 挺/d 危险/an ：/w 幸亏/d 碰上/v 的/ude1 是/vshi 位/q 还/d 算/v 热心/a 的/ude1 车主/n ，/w 发现/v 拦车/nz 后/f 主动/ad 停车/vi 询问/v ，/w 要是/c 碰上/v 个/q 爱/v 飙车/nz 的/ude1 “/w 小/a 杆子/n ”/w 或者/c 是/vshi 本来/d 就/d [疲劳/an 驾驶/v]/nz 或/c [醉酒/nz 驾驶/v]/nz 的/ude1 司机/nnt ，/w 您/rr 这边/rzs 溜/v 着/uzhe “/w 螃蟹步/nz ”/w ，/w 他/rr 那边/rzs 车速/n 飞快/z ，/w 弄/v 不好/a 还/d 得/ude3 把/pba 命/n 给/p 搭/v 上/f ！/w 
