人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr ）/w 2013年12月份/t 以来/f ，/w 我国/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 呈/v 上升/vn 态势/n ，/w 广东/ns 、/w 香港/ns 等/udeng 周边/n 省份/n 和/cc 地区/n 已/d 发生/v 多/a 起/vf 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 。/w 
为了/p 切实/ad 做好/v 海南/ns H7N9/x 禽流感/nhd 防/v 控/vn 工作/vn ，/w [海南省/ns 卫生厅/nis]/nto [第一/m 时间/n]/nz 组织/n 专家/nnt 对/p 海南/ns 的/ude1 防/v 控/vn 态势/n 进行/vn 了/ule 研判/nz ，/w 并/cc 根据/p 专家/nnt 研判/nz 结果/n ，/w 积极/ad 采取/v 各项/r 综合/vn 防/v 控/vn 措施/n 加以/vx 应对/v ：/w 
第二/m ，/w 要求/n 各级/r [医疗/n 卫生/an 机构/n]/nz 继续/v 加强/vn 不明/v 原因/n 肺炎/nhd 病例/n 、/w [流感/n 样/ng 病例/n]/nz 、/w 环境/n 禽流感/nhd 病原学/n 监测/vn 工作/vn ，/w 密切/ad 跟踪/v 流感/n 、/w [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 活动/v 水平/n 。/w 
第三/m ，/w 2014年1月/t [海南省/ns 卫生厅/nis]/nto 下发/v 了/ule 《/w 关于/p 做好/v [今冬/t 明春/nz]/nz 重点/n 传染病/nhd 防/v 控/vn 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 对/p 海南/ns [人/n 禽流感/nhd]/nz 、/w 流感/n 等/udeng [呼吸道/n 传染病/nhd]/nz 防/v 控/vn 工作/vn 进行/vn 重点/n 部署/vn ，/w 要求/n 各级/r [医疗/n 卫生/an]/nz 部门/n 切实/ad 做好/v 防/v 控/vn 工作/vn 的/ude1 [组织/n 领导/n]/nz ，/w 强化/v 联防/vn 联控/v 工作/vn 机制/n ，/w 重点/n 落实/v 好/a 急性/b [呼吸道/n 传染病/nhd]/nz 的/ude1 监测/vn 、/w 报告/n 及/cc 相关/vn 管理/vn 工作/vn ，/w 加强/v 应急/vn 调查/vn 处置/vn 和/cc 医疗/n 救治/v 设施/n 和/cc [物资/n 储备/vn]/nz ，/w 做好/v 应急/vn 值守/nz 工作/vn 。/w 
第四/m ，/w 强化/v 疫情/n 分析/v 研判/nz 。/w 近期/t [海南省/ns 卫生厅/nis]/nto 组织/n 专家/nnt 对/p 海南/ns [人/n 禽流感/nhd]/nz 疫情/n 再次/d 开展/v 专题/n 风险评估/gi ，/w 提出/v 针对性/n 的/ude1 防/v 控/vn 措施/n 和/cc 建议/n ，/w 要求/n 各/rz 市县/n 做好/v 充分/ad 的/ude1 应对/vn 准备/v 。/w 
海南/ns 设立/v 了/ule 监测/vn 点/qt ，/w 每月/r 开展/v 活/v 禽/ng 市场/n 、/w 养殖场/nis 等/udeng 环境/n 禽流感/nhd 病原学/n 监测/vn 工作/vn 。/w 截至/v 目前/t ，/w 海南/ns 尚未/d 发现/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz ，/w 也/d 未/d 在/p 外/f 环境/n 中/f 检测/vn 出/vf H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 。/w 
为/p 做好/v 禽流感/nhd 的/ude1 预防/vn ，/w [海南省/ns 卫生厅/nis]/nto 提醒/v 广大/b 民众/n ：/w 
第一/m ，/w [日常/b 生活/vn]/nz 中/f 应/v 尽量/d 避免/v [直接/ad 接触/v]/nz 活/v 禽类/n 、/w 鸟类/n 或/c 其/rz 粪便/n ，/w 尤其/d 是/vshi 病/n （/w 死/v ）/w 禽/ng 。/w 若/c 曾/d 接触/v ，/w 须/d 尽快/d 用/p 肥皂水/nz 洗手/vi 。/w 儿童/n 应/v 避免/v [直接/ad 接触/v]/nz 家禽/n 和/cc 野禽/n 。/w 
第二/m ，/w 尽量/d 不要/d 购买/v 活/v 禽/ng 自行/d 宰杀/v ，/w 不/d 接触/v 、/w 不/d 食用/v 病/n （/w 死/v ）/w 禽畜/n 肉/n 。/w 不/d 购买/v 无/v 检疫/vn 证明/v 的/ude1 鲜/a 、/w 活/v 、/w 冻/v 禽畜/n 及其/cc 产品/n 。/w 
第三/m ，/w 生禽/nz 、/w 畜/ng [肉/n 和/cc 鸡蛋/nf]/nz 等/udeng 一定/b 要/v 烧熟/nz 煮/v 透/v ，/w 不/d 食/v “/w 带/v 鲜血/n ”/w 的/ude1 白/a 斩/v 禽肉/n 。/w 
第四/m ，/w 注意/v [饮食/n 卫生/an]/nz 。/w 在/p [食品/n 加工/vn]/nz 、/w 食用/v 过程/n 中/f ，/w 一定/b 要/v 做到/v 生熟/nz 分开/vi ，/w 避免/v [交叉/vn 污染/vn]/nz 。/w 处理/v 生禽/nz 、/w 畜/ng 肉/n 的/ude1 案板/n 、/w 刀具/n 和/cc 容器/n 等/udeng 不能/v 用于/v 熟食/n 。/w 在/p 加工/vn 处理/vn 生/v 禽畜/n 肉/n 和/cc 蛋类/n 后/f 要/v 彻底/ad 洗手/vi 。/w 
第五/m ，/w 注意/v [生活/vn 用具/n]/nz 的/ude1 消毒/vn 处理/vn 。/w 流感/n 、/w [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 对/p 乙醚/n 、/w 氯仿/nmc 、/w 丙酮/n 等/udeng [有机/b 溶剂/n]/nz 、/w 热/a 及/cc 紫外线/n 均/d 敏感/a ，/w [56/m ℃/w]/mq 加热/vi [30/m 分钟/qt]/mq ，/w [60/m ℃/w]/mq 加热/vi [10/m 分钟/qt]/mq ，/w [70/m ℃/w]/mq 加热/vi [2/m 分钟/qt]/mq ，/w [100/m ℃/w]/mq 加热/vi [1/m 分钟/qt]/mq ，/w 阳光/n 直射/vi [40/m 至/p 48/m 小时/n]/mq 以及/cc 使用/v 常用/a 消毒药/n 均可/v 使/v 该/rz 病毒/n 灭活/nz 。/w 
第六/m ，/w 健康/a 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 对/p 预防/v 本病/nz 非常/d 重要/a 。/w 平时/t 要/v 加强/vn [体育/n 锻炼/vn]/nz ，/w 多/a 休息/v ，/w 避免/v 过度/d 劳累/a ；/w 不/d 吸烟/vi ，/w 勤/a 洗手/vi ，/w 注意/v 个人卫生/nz 。/w 打喷嚏/vi 或/c 咳嗽/vi 时/ng 掩住/nz 口鼻/nz 。/w 
第七/m ，/w 若/c 有/vyou 发热/vi 及/cc 呼吸道/n 症状/n ，/w 应/v 带/v 上/f 口罩/n ，/w 尽快/d 就诊/vi ，/w 并/cc 切记/v 要/v 告诉/v 医生/nnt 发病/vn 前/f 有/vyou 无/v 外出/vn 旅游/vn 或/c 禽类/n 接触/v 史/ng 。/w 应/v 在/p 医生/nnt 指导/vn 下/f 正规/a 治疗/vn 和/cc 用药/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
蒋定之/nr 考察/v 海口/ns 春节/t 市场/n 关注/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an 
海口/ns 2/m 医院/nis 院长/nnt 被/pbei 查处/v [2055/m 人/n]/mq 上缴/v [千/m 万元/q]/mq 回扣/n 款/q 
海南/ns 规定/n 养老金/n 上限/n 不得/vi 超过/v 全省/n [平均/a 工资/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 
海口/ns 宝马女/nz 尚未/d 露面/vi 家属/n 代/q 其/rz 道歉/vi 身份/n 成/v 谜/ng 
海口/ns 取缔/v [2/m 处/n]/mq “/w 黑/a 驾校/nis ”/w 违规/v 行为/n 举报/v 电话/n 公布/v 
陵水/ns 桥山/ns 遗址/n 有望/v 求解/vi 海南/ns [三/m 大/a]/mq 未/d 破/v 之/uzhi 谜/ng 
