据/p 外交部/nto 网站/n 消息/n ，/w [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 23日/t 主持/v 例行/vn 记者会/n ，/w 就/d [中/f 日/b 关系/n]/nz 、/w [中美/n 关系/n]/nz 以及/cc 乌克兰/nsf 局势/n 等/udeng 问题/n [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 。/w 
以下/f 为/p 答问/nz 实录/n ：/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 上/f 声称/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 中/f 供奉/v 了/ule 在/p 明治维新/nz 、/w 一战/n 和/cc 二战/n 中/f 的/ude1 死者/n ，/w 向/p 为国捐躯/vl 的/ude1 人/n 表达/v 敬意/n ，/w 并称/v 此举/rzv 无意/v 伤害/vn 中/f 韩/b 人民/n 的/ude1 感情/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n ，/w 供奉/v 着/uzhe 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 他们/rr 是/vshi 东方/s 的/ude1 纳粹/n 。/w 安倍/nrf 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 到底/d 想/v 干什么/vi ？/w 我们/rr 可以/v 翻阅/vn 一下/mq 他/rr 曾经/d 公开/ad 宣称/v 的话/udh 。/w 他/rr 多次/mq 称/v ，/w [甲级/b 战犯/n]/nz 在/p 日本/ns 国内/s 不是/c 罪犯/nnd ，/w 战后/t [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 对/p [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 审判/vn 是/vshi 战胜国/n 对/p 战败国/n 的/ude1 单方面/d 定罪/vi 。/w 他/rr 对/p 上次/t 担任/v 首相/nnt 期间/f 没有/v 参拜/v 感到/v “/w 痛恨/v 之/uzhi 极/d ”/w 。/w 他/rr 要/v 推动/vn 日本/ns 摆脱/v 战后/t 体制/n 。/w 这/rzv 才/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 真心话/n 。/w 
我/rr 想/v 强调/v ，/w 日本/ns 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 给/p 包括/v 中/f 韩/b 在/p 内/f 的/ude1 亚洲/ns 邻国/n 带来/v 深重/a 灾难/n 。/w [换位/vn 思考/vn]/nz ，/w 如果/c 日本/ns 领导人/nnt 站/vi 在/p [南京/ns 大屠杀/n]/nz 遇难者/n 后代/n 的/ude1 角度/n 、/w 站/vi 在/p 日本/ns 强征/nz 的/ude1 “/w 慰安妇/n ”/w 和/cc 劳工/n 受害者/n 家属/n 的/ude1 角度/n 、/w 站/vi 在/p 日本/ns “/w [731/m 部队/nis]/mq ”/w 活体/nz [细菌/n 试验/vn]/nz 牺牲者/nz 后代/n 的/ude1 角度/n ，/w 他/rr 还/d 会/v 去/vf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 吗/y ？/w 他/rr 还/d 能/v 发表/v 上述/b 言论/n 吗/y ？/w 他/rr 还/d 能/v 说/v 出/vf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 无意/v 伤害/vn 中/f 韩/b [两国/mq 人民/n]/nz 感情/n 的话/udh 吗/y ？/w 
问/v ：/w 有/vyou 欧洲/ns 外交/n 官员/nnt 昨天/t 表示/v ，/w 习近平/nr 主席/nnt 将/d 于/p 3月/t 下旬/t 访问/v 欧洲/ns 。/w 你/rr 能否/v 提供/v 相关/vn 信息/n ？/w 
答/v ：/w 中国/ns 和/cc 欧盟/n 是/vshi 全面/ad [战略/n 伙伴/n]/nz 。/w 中方/n 高度/d 重视/v 同/p 欧盟/n 及其/cc 成员国/n 的/ude1 关系/n ，/w 愿/v 同/p 欧盟/n 及其/cc 成员国/n 保持/v 高层/n 交往/vn ，/w 深化/v 务实/vn 合作/vn ，/w 加强/v 在/p [重大/a 问题/n]/nz 上/f 的/ude1 相互/d 沟通/v 与/cc 协调/v ，/w 在/p 实现/v 各自/rr 发展/v 道路/n 上/f 携手/vd 共/d 进/vf 。/w 关于/p 你/rr 提到/v 的/ude1 [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 我们/rr 目前/t 还/d 没有/v 确切/a 消息/n 。/w 中方/n 正在/d 和/cc 有关/vn 各方/r 保持/v 沟通/vn 。/w 如/v 有/vyou 消息/n ，/w 我们/rr 会/v 适时/ad 发布/v 。/w 
问/v ：/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 还/d 称/v ，/w 当前/t [中/f 日/b 关系/n]/nz 与/cc 一/m 战前/t 的/ude1 英/b 德/b 关系/n 有/vyou 相似/a 之/uzhi 处/n ，/w 当时/t 英/b 德/b 虽然/c 贸易/vn 往来/vn 密切/ad ，/w 但/c 还是/c 发生/v 了/ule 战争/n ，/w 中/f 日/b 需要/v 引以为鉴/vl 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 回应/vn ？/w 
答/v ：/w 日本/ns 领导人/nnt 对/p 历史/n 的/ude1 记忆/n 不能/v 错位/vn 。/w 与/cc 其/rz 拿/v 一/m 战前/t 的/ude1 英/b 德/b 关系/n 说事儿/nz ，/w 不如/v 直面/v 历史/n ，/w 深刻/a 检讨/v 一/m 战前/t 乃至/c 整个/b 近现代史/n 上/f 日本/ns 对/p 中国/ns 都/d 干/v 了/ule 些/q 什么/ry ？/w ！/w 
必须/d 引以为鉴/vl 的/ude1 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 历史/n ，/w 必须/d 牢记/v 的/ude1 是/vshi [日本/ns 法西斯/n]/nz 战争/n 给/p 包括/v 中国/ns 在/p 内/f 的/ude1 受害/vn 国/n 人民/n 带来/v 的/ude1 深重/a 灾难/n 。/w 只有/c 真正/d 做到/v 正视/vn 历史/n 、/w 以史为鉴/vl ，/w 日本/ns 同/p 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 关系/n 才/d 有/vyou 未来/t ，/w 日本/ns 才能/n 让/v 亚洲/ns 人民/n 和/cc [世界/n 人民/n]/nz 放心/v 。/w 
