据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w 韩国/nsf 网上/s [外交/n 使团/nis]/nt VANK/x (/w VOLUNTARYAGENCYNETWORKOFKOREA/x )/w 选出/v [73/m 名/q]/mq 小学生/nnd ，/w 于/p 23日/t 在/p [韩国/nsf 首尔/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 举行/v “/w 儿童/n 外交/n 大使/nnt ”/w 成立/vi 仪式/n 。/w 这些/rz 小学生/nnd 将/d 在/p 接受/v 一定/b 历史/n 教育/vn 后/f ，/w 向/p 外国人/n 宣传/v 韩国/nsf 的/ude1 历史/n 、/w 文化/n 及/cc “/w 独岛/ns ”/w 问题/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 这些/rz 学生/nnt 将/d 在/p 今后/t 一个/mq 月/n 内向/a 赴/v 韩/b 外国/n 游客/n 分发/v 以/p “/w 独岛/ns ”/w (/w 日本/ns 称/v “/w 竹岛/nz ”/w )/w 和/cc 慰安妇/n 少女/n 雕像/n 等/udeng 为/p 主题/n 的/ude1 首尔/ns [旅游/vn 地图/n]/nz ，/w 还/d 将/d 于/p 2月17日/t 至/p 19日/t 分别/d 探访/v 韩国/nsf 景福宫/ns 、/w 首尔/ns 中/f 区/n 贞/nz 洞/n 和/cc [国立/b 中央/n 博物馆/nis]/nt 。/w 
活动/vn 结束/v 后/f ，/w VANK/x 将/d 向/p 这些/rz 学生/nnt 颁发/v “/w 儿童/n 外交/n 大使/nnt ”/w 任命/v 状/ng 。/w 
VANK/x 方面/n 表示/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 在/p 中小学/n 教科书/n 上/f 记述/v “/w 独岛/ns ”/w 为/p 日本/ns 领土/n ，/w 主张/v 要/v 找回/v 被/pbei 韩国/nsf “/w 夺走/v ”/w 的/ude1 领土/n ，/w 以此/d 给/p 下一代/n 人/n 灌输/v 帝国主义/n 、/w 军国主义/n 精神/n 。/w VANK/x 为/p 宣传/vn “/w [历史/n 真相/n]/nz ”/w ，/w 首次/m 举办/v 了/ule “/w 儿童/n 外交/n 大使/nnt ”/w 活动/vn 。/w 
报道/v 指出/v ，/w [日本/ns TBS/x 电视台/nis]/nt 和/cc [NHK/x 电视台/nis]/nt 记者/nnt 采访/v 了/ule 当天/t 的/ude1 成立/vn 仪式/n 。/w 
