原/b 标题/n ：/w 一/m 男子/n 用/p 衣服/n 模特/nnt 冒充/v 可怜/vn 人/n 乞讨/v 
为了/p 乞讨/v 省事/a ，/w [流浪/v 乞讨/v 人员/n]/nz 马/n 某某/r 想出/vf [一/d 计/vi]/mq ：/w 用/p 捡来/nz 的/ude1 衣服/n 模特/nnt 冒充/v 可怜/vn 人/n ，/w 在/p 商场/nis 门口/s 骗钱/v 。/w 谁/ry 曾/d 想/v ，/w 一位/mq 市民/n 发现/v 了/ule 这个/rz 假象/n 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
1月22日14时/t 许/v ，/w 一位/mq 市民/n 向/p [呼和浩特市/ns 回民区/ns 公安/n 分局/nis]/nt [中山/ns 西路/n 派出所/nis]/nt 反映/v ：/w “/w 在/p 满/a 达/v 商城/nis 西门口/nz ，/w 躺着/v 一个/mq [从头/d 到/v 脚/n]/nz 盖/v 着/uzhe 烂/a 衣服/n 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 注意/v 这个/rz 人/n 好/a 几个/mq 小时/n 了/ule ，/w 永远/d 都/d 是/vshi 一动不动/dl ，/w 怀疑/v 不是/c 真人/n 。/w ”/w 接/v 完/vn 这个/rz 电话/n ，/w 该/rz 所/usuo 民警/nnt 快速/d 来到/v 现场/s ，/w 看到/v 市民/n 反映/v 的/ude1 这个/rz 人/n 依然/d 在/p 地上/s 躺着/v ，/w 身边/s 放/v 着/uzhe 一个/mq 纸/n 箱子/n ，/w 纸箱/n 里/f 有/vyou [1/m 元/q]/mq 、/w [5/m 元/q]/mq 的/ude1 纸币/n 。/w 纸箱/n 旁边/f 还有/v 一张/mq 纸片/n ，/w 纸片/n 上/f 写/v 着/uzhe ：/w 我/rr 叫/vi 赵鑫/nr ，/w 今年/t [14/m 岁/qt]/mq ，/w 我/rr 爸妈/n 离婚/vi …/w …/w 希望/v 好心人/n 帮助/v 我/rr 。/w 看到/v 这里/rzs ，/w 民警/nnt 揭开/v 了/ule “/w 赵鑫/nr ”/w 身上/s 盖/v 着/uzhe 的/ude1 衣服/n ，/w 结果/n 让/v 民警/nnt 大吃一惊/vl ：/w 竟然/d 是/vshi 个/q 外形/n 似/vg 人体/n 的/ude1 衣服/n 模特/nnt 。/w 民警/nnt 决定/v 找出/v 让/v “/w 赵鑫/nr ”/w 躺在/v 这里/rzs 的/ude1 谋/v 后/f 主/ag 使/v 。/w 
[四/m 下/f]/mq 寻找/v 了/ule [几/d 圈/qv]/mq ，/w 民警/nnt 发现/v 离/v “/w 赵鑫/nr ”/w [一/d 二/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 一个/mq 商铺/n 里/f ，/w 一个/mq 衣衫/n 破旧/a 的/ude1 男子/n 神色/n 慌张/a ，/w 不时/d 向这边/nz 张望/v 。/w 随后/d ，/w 民警/nnt 带着/vn 这/rzv 名/q 男子/n 来到/v 派出所/nis 。/w 
经/p 审查/vn ，/w 该/rz 男子/n 交代/v ，/w 他/rr 就是/v 让/v “/w 赵鑫/nr ”/w 躺/v 地/ude2 乞讨/v 的/ude1 主谋/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 男子/n 马/n 某某/r ，/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 辽宁/ns 人/n ，/w 1999年/t 因为/c 抢劫/v 被/pbei [包头市/ns 法院/nis]/nt 判处/v 有期徒刑/n 12年/t ，/w 出狱/vi 后/f 他/rr 就/d 在/p 呼和浩特市/ns 流浪/v 乞讨/vn 。/w 几天/mq 前/f ，/w 马/n 某某/r 捡/v 了/ule 一个/mq 衣服/n 模特/nnt ，/w 为了/p 乞讨/v 省事/a ，/w 他/rr 心/n 生/v [一/d 计/vi]/mq ，/w 决定/v 用/p 这个/rz 衣服/n 模特/nnt 冒充/v 人/n 来/vf 骗钱/v ，/w 他/rr 还/d 编/v 了/ule [一个/mq 故事/n]/nz 来/vf 博取/v 人们/n 的/ude1 同情/vn 。/w 马/n 某某/r 的/ude1 这个/rz 计策/n 果然/d 起到/v 了/ule 效果/n ，/w 从/p 1月21日/t 开始/v 到/v 被/pbei 抓/v 前/f ，/w 他/rr 共/d 让/v 衣服/n 模特/nnt 为/p 他/rr 乞讨/v 了/ule [140/m 多元/b]/mq 。/w （/w 记者/nnt 高瑞锋/nr 通讯员/nnt 赵胜利/nr ）/w 
