记者/nnt 22日/t 从/p [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 、/w [中国/ns 道教/n 协会/nis]/nt 在/p 京/b 举行/v 的/ude1 “/w 倡导/v 文明/n 敬香/nz 建设/v 生态/n 寺观/nz ”/w [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w [中国/ns 佛教/nz 道教/n 协会/nis]/nt 在/p 全国/n 佛/n 、/w 道教/n 界/n 倡导/v 文明/n 敬香/nz ，/w 共同/d 维护/v 寺观/nz 清净/a 庄严/a 的/ude1 和谐/a 气氛/n ，/w 为/p 建设/vn 美丽/a 中国/ns 出/vf 一份/mq 力/n 。/w 
针对/p 近年来/dl 一些/mq 地方/n 在/p 敬香/nz 、/w 燃/vg 香/a 活动/vn 中/f 出现/v 的/ude1 许多/mq 不/d 文明/n 、/w 不/d 健康/a 、/w 不/d 规范/v 的/ude1 问题/n ，/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 明杰/nr 法师/nnt 、/w [中国/ns 道教/n 协会/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 孟至岭/nr 道长/nnt 等/udeng ，/w 通过/p 对/p 佛教/nz 、/w 道教/n 有关/v 教义/n 经典/n 的/ude1 阐述/vn ，/w 号召/v 佛/n 、/w 道教/n 界/n 自觉/a 抵制/v 烧高香/nz 、/w 烧/vi 天价香/nz 、/w 烧/vi 头炷香/nz 等/udeng 不良/a 风气/n ，/w 积极/ad 引导/v 社会/n 大众/ntc 文明/n 敬香/nz 。/w 
(/w 记者/nnt 史竞男/nr )/w 
