左肩/n 一个/mq 大/a 包/v ，/w 右手/n 一个/mq 小袋/nz ，/w 身体/n 微/ag 倾/vi ，/w 坚定/a 前行/v —/w —/w 这/rzv 是/vshi 本报/rz 刊发/v 的/ude1 “/w 快递/v 奶奶/n ”/w 袁祥珍/nr 的/ude1 照片/n ，/w 如今/t 被/pbei [78/m 岁/qt]/mq 的/ude1 独/d 臂/ng 老汉/n 袁远驹/nr 巧手/n 剪成/v 剪纸/n 艺术品/n 。/w 
袁远驹/nr 住在/v 武昌首义/nrf 街/n ，/w 原/b 是/vshi [武汉/ns 供电局/nis]/nto 外线/n 工/n ，/w 1973年/t 工作/vn 中/f 被/pbei 高压电/n 所/usuo 伤/v ，/w 右臂/n 前/f 半段/nz 截肢/vi 。/w 退休/v 后/f 他/rr 孜孜不倦/vl 从事/vi 剪纸/n 活动/vn ，/w 至今/d 已有/v [数千/m 件/q]/mq 作品/n 。/w 他/rr 多次/mq 参加/v 公益/n 艺术/n 行动/vn ，/w 还/d 资助/v 福利院/nis [4/m 名/q]/mq 孤寡老人/n 。/w 
近日/t ，/w 在/p 看/v 了/ule 本报/rz “/w 快递/v 奶奶/n ”/w 故事/n 后/f ，/w 袁远驹/nr 深受/v 感动/vn 。/w 21日/t 至/p 22日/t ，/w 他/rr 花/n 两天/mq 时间/n 剪/v 了/ule 一幅/mq 惟妙惟肖/al 的/ude1 “/w 快递/v 奶奶/n ”/w 画像/n ，/w 委托/vn 本报/rz 赠给/v 袁祥/nr 珍本/n 人/n ，/w 以示/nz 敬意/n 。/w 
(/w 记者/nnt 肖名远/nr 王永胜/nr 通讯员/nnt 方继彬/nr )/w 
