“/w 我/rr 到/v 一个/mq 地方/n 出差/vi ，/w 一/m 看/v 房间/n 里/f 摆/v 了/ule [两/q 包/v]/mq 烟/n ，/w 就/d 说/v 拿走/v ，/w 为了/p [两/q 包/v]/mq 烟/n 不/d 值/n 当/p 犯错误/v 。/w 还/d 摆/v 了/ule 一盘/mq 水果/n ，/w 我/rr 说/v 水果/n 也/d 撤/v 了/ule 吧/y ，/w 撤/v 了/ule 我/rr 安心/a ，/w 咱/rr 接待/v 办/v 的/ude1 同志/n 也/d 安心/a ，/w 都/d 不犯/d 错误/n 啊/y !/w ”/w 
21日/t ，/w 河南省/ns 人民/n 会堂/n ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 法规/n 室主任/nnt 侯觉非/nr 以/p 亲身/d 经历/n 的/ude1 鲜活/a 事例/n ，/w 给/p 河南/ns [省直/b 机关/n]/nz 以及/cc 省辖市/n 、/w 直管县/nz 等/udeng 管/v 钱/n 、/w 管/v 车/n 、/w 管/v 接待/vn 、/w 管/v 监督/vn 的/ude1 近/a [1000/m 名/q]/mq “/w 实权/n 人士/n ”/w 上/f 了/ule 一堂/mq 生动/a 的/ude1 [廉洁/a 教育/vn]/nz 课/n 。/w 
侯觉非/nr 围绕/v 着/uzhe 《/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 》/w 的/ude1 出台/vn 经过/p 、/w 意义/n 、/w 内容/n 以及/cc 执行/v 过程/n 中/f 需要/v 注意/vn 的/ude1 问题/n 等/udeng 进行/vn 了/ule 近/a [3/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 讲座/n ，/w 其中/rz ，/w 不少/m 论述/vn 、/w 案例/n 都/d 引发/v 了/ule 听众/n 的/ude1 共鸣/vn ，/w 讲堂/n 里/f 不时/d 响起/v 热烈/a 掌声/n 。/w 
讲座/n 中/f ，/w 侯觉非/nr 讲/v 了/ule 一个/mq 让/v 听众/n 欷歔/nz 不已/vi 的/ude1 例子/n 。/w “/w 一个/mq 镇政府/nis 公款吃喝/vl 到/v 了/ule 什么/ry 程度/n ？/w 到/v 饭馆/nis 吃饭/vi 欠/v 人家/n 钱/n ，/w 欠/v 得/ude3 还/d 不/d 起/vf 了/ule ，/w 就/d 把/pba 镇政府/nis 的/ude1 办公楼/n 卖/v 了/ule ，/w 镇里/n 的/ude1 干部/nnt 没有/v 地方/n 办公/vn ，/w 怎么办/ryv 呢/y ？/w 把/pba 敬老院/nis 的/ude1 老人/n 赶到/v 仓库/n 去/vf 住/vi ，/w 最后/f [干群/n 关系/n]/nz 到/v 了/ule 什么/ry 程度/n ？/w 只要/c 镇上/n 的/ude1 干部/nnt 进/vf 了/ule 饭馆/nis ，/w 老板/nnt 就/d 说/v 今天/t 没/d 菜/n ，/w 饭/n 都/d 不/d 给/p 你/rr 吃/v 了/ule !/w ”/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 工人/nnt 、/w [农民/nnt 收入/n]/nz 还/d 很低/d ，/w 我们/rr 没有/v 资格/n 、/w 没有/v 脸/n 那么/c 去/vf 吃/v ，/w 去/vf 奢侈浪费/vl !/w 无论/c 任何/rz 理由/n ，/w 奢侈浪费/vl 都/d 是/vshi 公众/n 的/ude1 敌人/n !/w ”/w 
“/w 现在/t 很多/m 接待/v 单位/n 确实/ad 非常/d 热心/a ，/w 但是/c 不要/d 在/p 接待/v 问题/n 上/f ，/w 给/p 被/pbei 接待/v 同志/n 造成/v 困扰/vn ，/w 自己/rr 也/d 不要/d 犯错误/v ，/w 你/rr 体现/v 热情/an 不/d 体现/v 在/p 这里/rzs 。/w ”/w 
“/w 接待/v 的/ude1 规矩/n 制定/v 出来/vf 了/ule ，/w 主要/b 问题/n 是/vshi 在/p [严格/ad 执行/v]/nz 上/f ，/w 搞/v 接待/vn 的/ude1 同志/n 就是/v 要/v 抹/v 下/f 这个/rz 面子/n !/w ”/w 
河南省/ns 接待/v 办/v 副处长/nnt 席畅/nr 说/v ，/w 听完/v 讲座/n 之后/f ，/w 更/d 深刻/a 地/ude2 体会/v 到/v 了/ule 奢靡/a 浪费/v 的/ude1 危害/vn 之/uzhi 深/a ，/w 更/d 深刻/a 地/ude2 理解/v 了/ule 中央/n 一系列/b 整治/vn 奢靡/a 浪费/v 措施/n 意义/n 之/uzhi 重大/a ，/w 同时/c ，/w 作为/p 政府/nis 接待/v 部门/n 的/ude1 一员/mq ，/w 也/d 更/d 深刻/a 地/ude2 感受到/nz 身上/s 责任/n 之/uzhi 重大/a 。/w 
承担/v 众多/a 接待/v 任务/n 的/ude1 [河南/ns 饭店/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 肖凌/nr 说/v ，/w 以往/t 觉得/v 禁令/n 是否/v 太/d 严格/ad ，/w 是否/v 会/v 影响/vn 接待工作/v 开展/vn ，/w 经过/p [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 实践/vn ，/w 觉得/v 无规矩/nz 不成方圆/vl ，/w 只要/c 严格/ad 按照/p 规矩/n 来/vf ，/w 无论是/c 接待/v 方/q 和/cc 被/pbei 接待/v 方/q 都会/n 觉得/v 轻松/a 。/w 
据/p [河南/ns 省委/nis 省直/b 工委/nis]/nt 书记/nnt 李恩东/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 是/vshi 河南/ns “/w 清风/n 中原/ns  廉洁/a 双/q 节/q ”/w 系列/n [教育/vn 活动/vn]/nz 其中/rz 之一/rz ，/w 双/q 节/q 期间/f ，/w 河南/ns 还/d 将/d 有/vyou 一系列/b 后续/v [教育/vn 活动/vn]/nz 开展/v 。/w 
李恩东/nr 说/v ：/w “/w 年/qt 关/n 就是/v 要/v 过/uguo 好/a 节俭/a 关/n 、/w 廉洁关/n ，/w 过/uguo 好/a 了/ule 这个/rz ‘/w 关/n ’/w ，/w 才能/n 过好年/nz !/w 要/v 严防/v 奢侈浪费/vl 行为/n 败坏/v 清风/n 正气/n !/w ”/w (/w 李亚楠/nr 翟道武/nr )/w 
