据介绍/nz ，/w 1月17日/t 下午/t 14时/t 许/v ，/w [西安市/ns 公安局/nis 雁塔/nz 分局/nis]/nt [曲江/ns 派出所/nis]/nt 接到/v 110/m 指令/n ，/w 王丛兰/nr （/w 男/b ，/w [48/m 岁/qt]/mq ）/w 报警/vn 称/v ，/w 其/rz 外孙女/n 张悦骞/nr 在/p 西安市/ns 雁塔区/ns 曲江池/nr 东村/ns [安置/vn 小区/n]/nz [47/m 号楼/q]/mq [1/m 单元/n]/mq [101/m 室/n]/mq 死亡/vi ，/w 请求/v 110/m 出警/v 。/w 
经/p [现场/s 勘查/vn]/nz ，/w 曲江池/nr 东村/ns [安置/vn 小区/n]/nz [47/m 号楼/q]/mq [1/m 单元/n]/mq 101/m 室内/s 长/a 沙发/n 上/f 仰面/d 躺着/v 一/m 小女孩/nz 已/d 死亡/vi ，/w 经/p 现场/s 初步/d 调查/vn ，/w 这个/rz [7/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小女孩/nz 与/cc 其/rz 母/ng 王亚斌/nr 居住/v 在/p 此/rzs ，/w 现场/s 有/vyou 面包/nf 、/w 锅巴/nf 等/udeng 食物/nf 。/w 
经/p 初步/d 调查/vn 了解/v ，/w 死者/n 母亲/n 王亚斌/nr 2010年/t [协议/n 离婚/vi]/nz ，/w 其后/f 自/p 带/v 女儿/n [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王亚斌/nr 已/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
关于/p 女孩/n 死因/n ，/w 网络/n 上/f 有/vyou 消息/n 称/v 此前/t 有/vyou 邻居/n 和/cc 周围/f 的/ude1 人/n 怀疑/v 小女孩/nz 是/vshi 饿死/vi 的/ude1 。/w 但/c 雁塔/nz 公安分局/nis 政工/n 科/n 有关/v [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 据/p 其/rz 所/usuo 知/v ，/w 女孩/n 身上/s 没有/v 发现/vn 外伤/n ，/w 不/d 排除/v 突发/vn 急病/n 致死/vi 的/ude1 可能/v 。/w 
目前/t ，/w 法医/nnt 已经/d 对/p 女童/n 进行/vn 了/ule 尸检/vn ，/w 女童/n 死因/n 的/ude1 确定/vn 还/d 需/v 等待/vn 尸检/vn 报告/n 完成/v 。/w 女孩/n 母亲/n 王亚斌/nr 已/d 接受/v 精神/n 鉴定/vn ，/w 鉴定/v 结果/n 也/d 尚需/v 等待/vn 。/w （/w 记者/nnt 梁爱平/nr ）/w 
