原/b 标题/n ：/w 发/v 不/d 出/vf 年终奖/n 长沙/ns [90/m 后/f]/mq “/w 富二代/n ”/w 持刀/nz 抢/v 超市/nis 
春节/t 将/d 至/p ，/w 不少/m 老板/nnt 和/cc 员工/n 在/p 网上/s 晒/v 出/vf 自己/rr 的/ude1 年终奖/n 。/w 这/rzv 可/v 急坏/nz 了/ule 长沙/ns [90/m 后/f]/mq 小老板/nz 王勃/nr (/w 化名/v )/w 。/w 家人/n 出/vf 钱/n 给/p 他/rr 开/v 了/ule 家/q 宾馆/nis ，/w 可是/c 到/v 了/ule 节前/f 他/rr 却/d 没钱/vi 给/p 员工/n 发/v 奖金/n ，/w 让/v 这个/rz 研究生/nnt “/w 富二代/n ”/w 的/ude1 内心/n [压力/n 山/n 大/a]/nz 。/w 
1月15日/t ，/w 心情/n 抑郁/a 的/ude1 王勃/nr 竟/d 在/p 醉酒/nz 之后/f 持刀/nz 来到/v 一家/n 小/a 超市/nis 抢/v 钱/n 。/w 没想到/nz 只/d 抢/v 到/v 了/ule [100/m 元/q]/mq 钱/n 的/ude1 他/rr ，/w 一天/mq 不到/v 就/d 被/pbei 警察/nnt 抓捕/v 归案/vi 。/w 
持刀/nz 抢/v 超市/nis ，/w 只/d 抢/v 到/v [100/m 元/q]/mq 
1月15日8/t 点/qt 左右/f ，/w [长沙/ns 岳麓区/ns]/nz 四合苑/nz 小区/n 里/f 一家/n 卖/v 浏阳/ns 特产/n 的/ude1 小/a 超市/nis 里/f ，/w 老板娘/nnd 范霞/nr (/w 化名/v )/w 正坐/v 在/p 收银台/nz 后/f 看/v 店/n 。/w 突然/ad ，/w 一个/mq 年轻/a 小伙子/n 冲/v 进来/vf 。/w 
“/w 他/rr 一/m 进门/vi ，/w 就/d 拿出/v 一把刀/nz ，/w 让/v 我/rr 把/pba 钱/n 拿出/v 来/vf 。/w ”/w 范霞/nr 回忆/v ，/w 因为/c 孩子/n 也/d 在/p 店/n 里/f ，/w 她/rr 当时/t 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ，/w 然后/c 尽量/d [拖延/v 时间/n]/nz 。/w “/w 今天/t 还/d 没/d 开张/vi ，/w 店/n 里/f 没什么/vl 钱/n ，/w 给/p 你/rr [100/m 元/q]/mq 钱/n 行/ng 不/d ?/w ”/w 交谈/vi 中/f ，/w 范霞/nr 发现/v 他/rr 好像/v 喝醉/vi 了/ule 酒/nf 。/w 这个/rz 持刀/nz 者/k ，/w 就是/v 王勃/nr 。/w 
范霞/nr 假装/v 翻/vn 了/ule 翻/v 抽屉/n ，/w 拿/v 了/ule 一张/mq [50/m 元/q]/mq 钱/n 的/ude1 ，/w “/w 那/rzv 你/rr 等等/udeng ，/w 我/rr 再/d 找找/nz 。/w ”/w 接着/c 又/d 磨蹭/vi 着/uzhe 摸/v 了/ule 下/f 口袋/n ，/w 拿出/v 一张/mq [50/m 元/q]/mq 钞票/n ，/w 然后/c 趁机/d 把/pba [手机/n 铃声/n]/nz 调/v 了/ule 出来/vf 。/w 
“/w [100/m 元/q]/mq 钱/n ?/w !/w 太少/d 了/ule !/w ”/w 王勃/nr 抱怨/v ，/w 但/c 范霞/nr 拿着/vf 响/v 个/q 不停/v 的/ude1 手机/n 告诉他/nz ，/w “/w 你/rr 快/a 走/v 吧/y ，/w 我/rr 老公/n 等/udeng 下/f 就/d 来/vf 了/ule 。/w ”/w 王勃/nr 一/m 听/v ，/w 马上/d [夺路/nz 而/cc 逃/v]/nz 。/w 等/udeng 他/rr 出/vf 了/ule 店子/nz 后/f ，/w 范霞/nr 马上/d 报警/vn ，/w 又/d 大喊/v “/w 抢/v 钱/n ”/w ，/w 但/c 王勃/nr 已经/d 跑/v 远/a 了/ule 。/w 
反/vi 穿衣服/nz 也/d 难逃/nz 法网/n 
接到/v 报案/vn 后/f ，/w [长沙市/ns 特/ag 巡警/nnd 支队/nis]/nt 第三/m [巡警/nnd 大队/nis]/nto 迅速/ad 出警/v ，/w 并/cc 立刻/d 通过/p “/w 天网/nz ”/w ，/w 很快/d 就/d 找到/v 了/ule 身穿/v 黄色/n 衣服/n 的/ude1 王勃/nr 。/w 
“/w 8：07/m ，/w 他/rr 从小/d 超市/nis 里/f 跑出/vf 来/vf ，/w 然后/c 迅速/ad 逃往/v 枫林/n [三/m 路/n]/mq 。/w ”/w 办案/vn 民警/nnt 在/p 视频/n 中/f 看到/v ，/w 王勃/nr 又/d 跑进/v 了/ule 一个/mq 超市/nis ，/w [五/m 六/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 他/rr 将/d 黄色/n 衣服/n 反/vi 穿/v ，/w 从/p 后门/n 逃走/v ，/w 搭/v 上/f 了/ule 一辆/mq 的士/n 。/w 王勃/nr 坐/v 的士/n 到/v 了/ule 岳麓区/ns 一家/n 酒店/nis 门口/s 下车/vi 。/w 
民警/nnt 顺藤摸瓜/vl ，/w 找到/v 了/ule 王勃/nr 居住/v 的/ude1 小区/n ，/w 对/p 其/rz 实施/v 了/ule 抓捕/v 。/w 
不到/v 一天/mq ，/w 王勃/nr 就/d 被/pbei 民警/nnt 抓捕/v 归案/vi 。/w ■/w 三湘/j 华声/nz [全媒体/nz 记者/nnt]/nz 张明阳/nr 杨昱/nr 通讯员/nnt 彭滔/nr 
幕后/s 
他/rr 是/vshi [90/m 后/f]/mq “/w 富二代/n ”/w 抢/v 钱/n 只/d 因/p 发/v 不/d 出/vf 奖金/n 
审讯/v 过程/n 中/f ，/w 让/v 民警/nnt 们/k 感到/v 惊奇/a 的/ude1 是/vshi ，/w 王勃/nr 竟然/d 是/vshi 个/q [90/m 后/f]/mq “/w 富二代/n ”/w ，/w 还/d 有着/v 研究生/nnt 学历/n 。/w 
“/w 宾馆/nis 是/vshi 他/rr 爸爸/n 出/vf 钱/n 让/v 他/rr 开/v 的/ude1 ，/w 他/rr 家里/s 根本/a 就/d 不/d 缺钱/nz 。/w ”/w 民警/nnt 们/k 也/d 很/d 纳闷/v ，/w 这么/rz 个/q 小伙子/n ，/w 为什么/ryv 会/v 抢/v 钱/n 呢/y ?/w 
然而/c ，/w 王勃/nr 交代/v 出来/vf 的/ude1 理由/n 让/v 所有/b 人/n 都/d 哭笑不得/al ，/w “/w 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 我/rr 没钱/vi 给/p 员工/n 发/v 年终奖/n 。/w ”/w 
王勃/nr 说/v ，/w 宾馆/nis 经营/v 情况/n 不/d 理想/n ，/w 又/d 不想/v 开口/vi 再/d 和/cc 家里/s 要/v 钱/n ，/w 员工/n 们/k 的/ude1 年终奖/n 让/v 他/rr 这个/rz 小老板/nz 觉得/v “/w [压力/n 山/n 大/a]/nz ”/w 。/w 心情/n 郁闷/a 之下/f ，/w 他/rr 喝醉/vi 了/ule 酒/nf ，/w 才/d 跑到/v 超市/nis 里/f 去/vf 抢/v 钱/n 。/w 
“/w 王勃/nr 的/ude1 认错/vi 态度/n 很好/ad ，/w 又/d 马上/d 把/pba 钱/n 还给/v 了/ule 别人/rr 。/w ”/w 民警/nnt 说/v ，/w 酒醒/vi 之后/f ，/w 王勃/nr 一直/d 后悔/v 不已/vi ，/w 直说/vi 不/d 该/rz [一时/d 冲动/an]/nz 。/w 
目前/t 本案/r 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 
