中央门/ns 一带/n 一直/d 是/vshi 南京/ns 主/ag 城/n 的/ude1 一大/n 堵/v 点/qt 。/w 早/a 在/p 2009年/t ，/w 就/d 有/vyou 不少/m 市民/n 以及/cc 政协/nis 委员/nnt 建议/n ，/w 对/p 中央门/ns 立交桥/n 及/cc 周边/n 区域/n 进行/vn 改造/vn 及/cc 整治/vn 。/w 在/p 南京/ns 近期/t 城建/n 计划/n 中/f ，/w 中央门/ns 立交/b 改造/vn 的/ude1 项目/n 赫然/z 在/p 目/ng 。/w 让/v 人/n 吃惊/a 的/ude1 是/vshi ，/w 结合/v 2015年/t 中央门/ns 立交桥/n 改造/v 工程/n ，/w 消失/vi 了/ule 近/a 30年/t 的/ude1 中央门/ns 复建/v 工程/n ，/w 也/d 被/pbei 提/v 上/f 了/ule 议事日程/n 。/w 
中央门/ns 复建/v ，/w 其实/d 建/v 的/ude1 是/vshi 城墙/n 通道/n 
和/cc 中华门/ns 、/w 水西门/nz 、/w 太平门/n 、/w 通济门/nz 相比/vi ，/w 中央门/ns 留存/v 至今/d 的/ude1 老照片/nz 不/d 多/a 。/w 历史/n 遗存/vn 的/ude1 拍摄/vn 于/p 上世纪/nz 40年代/t ，/w 一张/mq 中央门/ns 的/ude1 照片/n 显示/v ，/w 中央门/ns 是/vshi 仿/v 老式/b 明城墙/nz 城门/n 所/usuo 建/v 的/ude1 半圆形/n 门洞/n ，/w 但/c 要/v 比/p 明城墙/nz 的/ude1 门洞/n 宽阔/a 、/w 高大/a 许多/mq ，/w 门洞/n 上/f 还有/v 个/q 汉白玉/n 门额/nz 。/w 中央/n 门前/s ，/w 有/vyou 好/a [几/d 辆/q]/mq 马车/n 正/d 准备/v 通过/p 。/w 门洞/n 内/f ，/w 还/d 可/v 依稀/d 看到/v 有/vyou 一辆/mq 卡车/n 开/v 了/ule 过来/vf 。/w 中央/n 门前/s 道路/n 一侧/f ，/w 还有/v 一个/mq 简易/a 的/ude1 公交/b 车站/n “/w [中央/n 车站/n]/nz ”/w ，/w 有/vyou 两个/mq 男子/n 正在/d 等/udeng 车/n 。/w 
根据/p 《/w [南京/ns 城墙/n]/nz 志/n 》/w 的/ude1 记载/vn ，/w 1957年/t ，/w [南京市/ns 政府/nis]/nto [相关/vn 部门/n]/nz 认为/v 中央门/ns 对/p 中央/n 路/n 的/ude1 拓宽/vn 工程/n 形成/v 了/ule 阻碍/v ，/w 应该/v 立即/d 拆除/v 。/w 相关/vn 报告/n 得到/v 市政府/n 批复/v 后/f ，/w 中央门/ns 被/pbei 彻底/ad 拆除/v ，/w 就此/d 消失/vi 。/w 
中央门/ns 作为/p 一个/mq 城门/n ，/w 只/d 存在/v 了/ule 不到/v “/w [30/m 岁/qt]/mq ”/w 。/w 如今/t 随着/p 明城墙/nz 串联/v 计划/n 的/ude1 提出/v ，/w 中央门/ns 复建/v 跟/p 太平门/n 复建/v 率先/d 被/pbei 提/v 上/f 日程/n 。/w 
“/w 和/cc 同/p 时期/n 建造/v 的/ude1 汉中门/ns 、/w 新民门/nz 相比/vi ，/w 老/a 的/ude1 中央门/ns 采取/v 了/ule 传统/n 城门洞/nz 的/ude1 样式/n ，/w 而/cc 前/f 两者/rzv 采用/v 的/ude1 则/d 是/vshi [中西/n 合璧/vi]/nz 的/ude1 [建筑/n 风格/n]/nz 。/w 所以/c 老/a 的/ude1 中央门/ns 更/d 类似/a 城墙/n 上/f 的/ude1 通道/n 。/w ”/w 有/vyou 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 中央门/ns 复建/v 其实/d 建设/vn 得/ude3 类似于/v 城西/d 干道/n 清凉山/ns 通道/n 的/ude1 城墙/n 通道/n ，/w 中间/f 的/ude1 大/a 门洞/n 可以/v 走/v 机动车/n ，/w 两侧/f 的/ude1 小/a 门洞/n 走/v 电瓶车/n 、/w 自行车/n 等/udeng 。/w 
南京市/ns 中央门/ns 立交桥/n 建成/v 于/p 1986年/t ，/w 也/d 是/vshi 南京/ns 的/ude1 [第/m 一座/mq]/mq 立交桥/n 。/w 据介绍/nz ，/w 目前/t 中央门/ns 立交桥/n 改造/v 项目/n 正在/d 做/v 前期/f 的/ude1 调研/vn 工作/vn ，/w 究竟/d 怎么/ryv 改造/vn ，/w 现在/t 还/d 没有/v 具体/a 方案/n 。/w “/w 有可能/nz 要/v 炸掉/v ，/w 修建/v 隧道/n 。/w ”/w 一位/mq 长期/d 从事/vi 重大/a 城建/n 项目/n 的/ude1 [内部/f 人士/n]/nz 介绍/v 。/w 
将/d 复建/v [9/m 座/q]/mq “/w 假/a ”/w 城门/n 
从小/d 生活/vn 在/p [城墙/n 根/n 下/f]/nz 的/ude1 老/a 南京/ns 、/w 70多岁/m 的/ude1 左国富/nr 对/p 明城墙/nz 怀有/v 一份/mq 特殊/a 感情/n 。/w 他/rr 昨日/t 激动/a 地/ude2 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 的/ude1 愿望/n 就是/v 能够/v 见证/n 未来/t 的/ude1 明城墙/nz 全部/m 连通/v ，/w 他/rr 想/v 登上/v 城墙/n 顶部/f ，/w 并/cc 绕着/v 城墙/n 慢走/vi 一圈/mq —/w —/w 感觉/n 它/rr 的/ude1 高度/d ，/w 投入/v 它/rr 的/ude1 怀抱/n 。/w 
老左/nz 的/ude1 梦想/n 也许/d 真的/d 能/v 实现/vn 。/w 因为/c ，/w 在/p 一份/mq 政府/nis 公布/v 的/ude1 明城墙/nz 连通/v 的/ude1 总体/n 旅游/vn 串联/v 规划图/nz 中/f ，/w [南京/ns 明城墙/nz]/nz 未来/t 是/vshi 要/v 连成/v 圈/qv 的/ude1 。/w 
在/p 这份/r 规划图/nz 中/f ，/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 未来/t 为了/p 使得/vi 明城墙/nz 全部/m 串联/v ，/w 除了/p 中央门/ns 和/cc 本报/rz 此前/t 报道/v 的/ude1 太平门/n ，/w 南京/ns 还/d 计划/n 复建/v 光华门/nz 、/w 通济门/nz 、/w 三/m 山门/n 、/w 草场门/nz 、/w 定淮门/nz 、/w 钟阜/nr 门/n 、/w 金川门/nz ，/w 一共/d [9/m 座/q]/mq “/w 假/a ”/w 城门/n 。/w 记者/nnt 算/v 了/ule 一下/mq ：/w 原来/d 保存/v 下来/vf 的/ude1 老城门/nz ，/w 及/cc 近/a [十/m 多年来/d]/mq 南京/ns 先后/d 新/a 复建/v 的/ude1 [7/m 处/n]/mq 城门/n ，/w 共有/v 和平门/ns 、/w 玄武门/nz 、/w 解放/v 门/n 、/w 中山门/ns 、/w 标/v 营门/nz 等/udeng 。/w 南京城/ns 未来/t 共/d 将/d 有/vyou [28/m 处/n]/mq 城门/n 。/w 
考虑到/v 交通/n 不能/v 中断/vn ，/w 在/p 各/rz 大/a 交通/n 要道/n 将/d 复建/v 芦席/n 营/n 通道/n 、/w 九华山/nz 通道/n 、/w 琵琶湖/nz 通道/n 、/w 蓝旗/nz 街/n 通道/n 、/w [解放/v 南路/n]/nz 通道/n 、/w 六角井/nz 通道/n 、/w 西/f 干/v 通道/n 、/w 汉中门/ns 通道/n 、/w 清凉门/nz 通道/n 等/udeng 近/a [十/m 处/n]/mq 通道/n 。/w 
城门/n 的/ude1 复建/vn 和/cc 城墙/n 通道/n 的/ude1 修建/vn ，/w 能否/v 保证/vn “/w 修旧/nz 如/v 旧/a ”/w 一直/d 是/vshi 争议/vn 的/ude1 大/a 热点/n 。/w 更何况/bl ，/w 对/p 全国/n 文保/n 单位/n 如此/rzv 大兴土木/vl ，/w 势必/d 要/v 拆迁/vn 城墙/n 串联/v 中/f 、/w 拦/v 在/p 中间/f 的/ude1 小区/n 及/cc 其他/rzv 建筑物/n ，/w 该/rz 方案/n 在/p [国家/n 文物局/nis]/nto 能否/v 审批/vn 过关/vi 、/w 南京/ns 民意/n 能否/v 通过/p ，/w 还是/c 个/q 未知数/n 。/w 至少/d ，/w 太平门/n 复建/v 的/ude1 位置/n ，/w 出现/v 很多/m 可能/v 被/pbei 拆迁/v 的/ude1 小区/n 居民/n 插/v 出/vf 的/ude1 维权/n 国旗/n ，/w 就/d 昭示/v 了/ule 这/rzv 一点/mq 。/w 
【/w 支持/v 方/q 】/w 
除了/p 站/vi 城墙/n 上/f 看风景/nz 
串联/v 20余处/m “/w 文化/n 地标/n ”/w 
对于/p 复建/v 城门/n 及/cc 通道/n ，/w 明城墙/nz 全部/m 连通/v ，/w 市民/n 老/a 叶/ng 持/v 赞同/vn 态度/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 城门/n 是/vshi 明城墙/nz 重要/a 的/ude1 一部分/m ，/w 也/d 是/vshi 遗存/vn 至今/d 难得/a 的/ude1 [历史/n 景观/n]/nz 。/w 将/d 中断/v 的/ude1 城墙/n 串联/v 起来/vf ，/w 增加/v 了/ule 城墙/n 的/ude1 完整性/n ，/w 也/d 便于/v 景观/n 美化/v 和/cc [旅游/vn 开发/vn]/nz 。/w 
他/rr 对/p 着/uzhe 南京/ns 地图/n 算/v 了/ule 一下/mq ，/w 未来/t 旅游/vn 的/ude1 各/rz 条/q 线路/n ：/w 实现/v 贯通/vn 开放/v 后/f ，/w 明城墙/nz 城墙/n 本体/n 就是/v “/w 成/v 环/n ”/w 的/ude1 一道/d 独特/a 旅游/vn 观光/vn 主线/n ，/w 站/vi 在/p 城墙/n 上/f 能够/v 欣赏/vn 各种/rz 风景/n 。/w 
下/f 了/ule 城墙/n 还/d 能/v 逛/v 城墙/n 周边/n 的/ude1 [旅游/vn 景点/n]/nz 。/w [月牙湖/nz 公园/n]/nz 、/w 前/f 湖/n 公园/n 、/w [南京/ns 博物院/nis]/nt 、/w 琵琶湖/nz 公园/n 、/w [九华山/nz 公园/n]/nz 、/w [南京/ns 古生物/n 博物馆/nis]/nt 、/w 鸡鸣寺/nz 、/w 神策门/nz 公园/n 、/w 八字/n 山/n 公园/n …/w …/w 明城墙/nz 沿线/f 的/ude1 南京/ns 主要/b 景点/n 有/vyou 20余处/m ，/w 其中/rz 玄武湖/nsf 、/w 夫子庙/ns 、/w 老/a 门/n 东/f 、/w [大/a 报恩寺/nz 遗址/n]/nz 公园/n 、/w 阅江楼/ns 、/w [钟山/ns 风景区/n]/nz 等/udeng 不少/m 都/d 是/vshi “/w 文化/n 地标/n ”/w 。/w 城墙/n 风光/n 带/v 将/d 把/pba 这些/rz [风景/n 名胜/n]/nz 串联/v 起来/vf ，/w 实现/v “/w 城/n 上/f 脚下/f 处处/d 是/vshi 景/ng ”/w ，/w 既/c 能/v 登城/nz 游览/v 观光/vn ，/w 也/d 可/v 走/v 下/f 城墙/n [移步/vi 换景/nz]/nz 、/w 休闲/vn 小憩/vi 。/w 
【/w 反对/v 方/q 】/w 
改变/v 了/ule 文物/n 的/ude1 真实性/n 
串联/v 城墙/n 可能/v 给/p 申遗/nr 减/v 分/qt 
对/p 南京/ns [历史/n 文化/n]/nz 保护/vn 很/d 关心/v 的/ude1 [南京/ns 大学/nis]/ntu 学者/nnt 姚远/nr ，/w 听闻/nz 明城墙/nz 要/v 全部/m 串联/v [有/vyou 话/n 要说/c]/nz 。/w 
姚远/nr 认为/v ，/w [南京/ns 城墙/n]/nz 是/vshi [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 其/rz 保护/vn 必须/d 按照/p 我国/n 《/w [文物/n 保护法/n]/nz 》/w 和/cc 国际/n 通行/vi 保护/v 准则/n 进行/vn ，/w 坚决/ad 维护/v 城墙/n 的/ude1 历史/n 真实性/n 。/w 
姚远/nr 认为/v ，/w [南京/ns 明城墙/nz]/nz 是/vshi 有/vyou [600/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 文物/n ，/w 历经/v 时代/n 变迁/vn ，/w 已经/d 失去/v 了/ule 明/ag 初/f 的/ude1 面貌/n 。/w 尤其/d 是/vshi 上世纪/nz 50年代/t 后/f ，/w 城墙/n 被/pbei 保护/vn 下/f 的/ude1 和/cc 被/pbei 拆掉/v 的/ude1 部分/n ，/w 都/d 是/vshi 历史/n 的/ude1 真实/a 见证/n 。/w [南京/ns 明城墙/nz]/nz 要/v 申报/vn [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 就/d 应当/v 维护/vn 好/a 历史/n 形成/v 的/ude1 文物/n 原状/n ，/w 否则/c 只能/v 给/p 申遗/nr 减/v 分/qt 。/w 
“/w 让/v 明城墙/nz 同/p 城市/n 空间/n 更好/d 地/ude2 融为一体/vl ，/w 可以/v 考虑/vn 采用/v 绿化带/n 、/w 标识牌/nz 等/udeng 方式/n 进行/vn 。/w ”/w 姚远/nr 说/v 。/w 
和/cc 姚远/nr 观点/n 类似/a ，/w 一位/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 专家/nnt 也/d 表示/v ，/w 本着/p 对/p 历史/n 和/cc 后代/n 负责/v 的/ude1 态度/n ，/w 在/p [明城墙/nz 遗址/n]/nz 上/f 新建/v 城门/n 和/cc 通道/n 改变/v 了/ule 文物/n 的/ude1 真实性/n ，/w 也/d 同/p 《/w [文物/n 保护法/n]/nz 》/w “/w 不/d 改变/v 原状/n ”/w 的/ude1 原则/n 相/d 冲突/vn 。/w 
历史/n 揭秘/v 
中央/n 路/n 因/p 中央门/ns “/w 得名/v ”/w 
1927年/t ，/w 国民政府/nt 定都/v 南京/ns 以后/f ，/w 迅速/ad 展开/v 首都/n 建设/vn 。/w 1928年/t ，/w 南京/ns 市政/n 当局/n 以/p 北极星/n 的/ude1 子午/nz 方位/n 进行/vn 测定/v ，/w 规划/n 了/ule 一条/mq “/w 子午/nz 路/n ”/w 。/w 子午/nz 路南/ns 起/vf [鼓楼/ns 广场/n]/nz ，/w 北/f 至/p 明城墙/nz 。/w 1930年/t ，/w 子午/nz 路/n 建成/v ，/w 不久/d 即/v 改名/vi 为/p 中央/n 路/n 。/w 1931年/t ，/w 南京/ns 市政/n 部门/n 在/p 中央/n 路/n 北端/nz 的/ude1 明城墙/nz 上/f 新/a 开/v 一座/mq 城门/n ，/w 以/p 中央/n 路/n 的/ude1 “/w 中央/n ”/w [二/m 字/n]/mq ，/w 定名为/v 中央门/ns 。/w 关于/p 中央门/ns “/w 诞生/vi ”/w 的/ude1 时间/n ，/w 还有/v 1933年/t 、/w 1934年/t 等/udeng 多种/m 说法/n 。/w 
1954年/t 暴雨/n 浸渍/v ，/w [南京/ns 城墙/n]/nz [3/m 次/qv]/mq 坍塌/vi 曾/d 造成/v 居民/n 死伤/v 20余人/m 。/w 此外/c ，/w 当时/t 南京/ns 数十万/m 失业/vn 大军/n 衣食/n 无/v 着/uzhe ，/w 被/pbei 组织起来/v “/w [以/p 工/n 代/q 赈/n]/nz ”/w ，/w 拆/v 城/n 卖/v 砖/n 。/w 1957年/t 被/pbei 拆除/v 后/f ，/w 中央门/ns 仅/d 作为/p 一个/mq 地名/n 被/pbei 保留/v 下来/vf 。/w 
记者/nnt 黄勇/nr 
