央视/j [新闻/n 主播/nnt]/nnt 郎永淳/nr 的/ude1 妻子/n 因/p 生病/vi 于/p 去年/t 前往/v 美国/nsf 休/v 疗/vg ，/w 儿子/n 则/d 出国/vi 陪读/vi 。/w 2014年/t 新年/t 第一天/mq ，/w 郎永淳/nr 在/p 微博/n 发文/vi 表达/v 对/p 妻子/n 和/cc 儿子/n 的/ude1 想念/v ，/w 透露/v 妻子/n 有可能/nz 将/d 面对/v 五年/t 生死/n 关卡/n 。/w 昨天/t ，/w 郎永淳/nr 妻子/n 在/p 微博/n 向/p 大家/rr 报/n 平安/a ，/w 并/cc 透露/v 自己/rr 已经/d 回/v 京/b 工作/vn ，/w 疑似/nz 已经/d 渡过/v 了/ule 第一个/mq 五年/t 危险期/n 。/w 
1月1日/t ，/w 央视/j 主播/nnt 郎永淳/nr 在/p 微博/n 更新/v 内容/n ，/w 称/v ：/w “/w 已经/d 做完/v 乳腺癌/nhd 治疗/vn 两年/mq 的/ude1 妻子/n ，/w 病情/n 发生/v 了/ule 转折/vn ，/w 如果/c 乳腺癌/nhd 肝转移/nhd ，/w 妻子/n 将/d 面临/v [五/m 年/qt 生存期/t]/nz 这个/rz 大/a 关卡/n ，/w “/w 一旦/d 出现/v 转移/vn ，/w [五/m 年/qt 生存期/t]/nz 是/vshi 一个/mq 大/a 关卡/n 。/w 不能/v 闯/v 过去/vn ，/w 吴萍/nr 的/ude1 生命/n 可能会/nz 在/p 2015年/t 终止/v ；/w 能/v 闯过/v 2015/m ，/w 下/f 一个/mq 坎儿/n ，/w 则/d 是/vshi ，/w 能否/v 闯过/v 2020/m ！/w 吴萍/nr 本人/rr 能否/v 面对/v ？/w 我/rr 如何/ryv 应对/v ？/w 儿子/n 会/v 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 反应/vn ？/w 我们/rr 仨/m 怎么/ryv 去/vf 共同/d 应对/v 这/rzv 突如其来/bl 、/w 就/d 在/p 眼前/s 、/w 不能/v 回避/vn 的/ude1 变故/n ？/w ！/w ”/w 而/cc 昨天/t 其/rz 妻子/n 微博/n 写道/v ：/w “/w 回/v 北京/ns 了/ule 。/w PET/x 核磁/nz 检查/vn 出/vf 结果/n ：/w 一切/rz 正常/a ！/w 我/rr 不/d 知道/v 该/rz 怎么/ryv 高兴/a 好/a 。/w 谢谢/v 大家/rr ，/w 是/vshi 你们/rr 让/v 我/rr 觉得/v [这个/rz 世界/n]/nz 值得/v 留恋/vn 、/w 值得/v 热爱/vn 、/w 值得/v 去/vf 为/p 之一/rz 博/ag ！/w ”/w 疑似/nz 已经/d 平安/a 度过/v 第一个/mq 五年/t 危险期/n 。/w 辛闻/nr 
