据/p 《/w [参考/vn 消息/n]/nz 》/w 1月23日/t 报道/v ，/w 【/w 《/w 台湾/ns [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 1月22日/t 报道/v 】/w 向/p 以/p 管理/vn 严格/ad 闻名/v 的/ude1 [鸿海/nz 集团/nis]/ntc 旗下/d 富士康/nz ，/w 爆发/v 高干/n 集体/n 索/vg 回扣/n 弊/ng 案/ng ！/w 
鸿海/nz [SMT/x （/w 表面/n 黏着/v 技术/n ）/w 技术/n 委员会/nis]/nt 副主委/nnt 、/w 老臣/nz 廖万成/nr ，/w 涉/vg 利用/v 每年/r 主宰/v 四/m 、/w [五/m 百/m 亿元/q]/mq 设备/n 采购/v 案/ng 机会/n ，/w 指示/n 下属/v 向/p [十/m 多家/mq]/mq 供货商/n 索/vg 回扣/n 近/a 亿元/q 。/w 鸿海/nz 董事长/nnt 郭台铭/nr 得知/v 后/f 拍/v 桌/ng 怒骂/v ，/w 下令/v “/w 把/pba 一/m 干/v 蛀虫/n 给/p 我/rr 揪/v 出来/vf 铲除/v 掉/v ”/w ，/w 并/cc 向/p 两岸/n 司法/n 单位/n 提/v 告/v 。/w 检/ng 调/v 21日/t 兵/n 分/qt [19/m 路/n]/mq 南北/f 搜索/v 约谈/nz [12/m 人/n]/mq ，/w 21日/t 晚/tg 依/v 《/w [证券/nis 交易/vn]/nz 法/n 》/w 特别/d 背信罪/nz 移送/v 北/f 检漏/nz 夜/tg 复/dg 讯/ng ，/w 其中/rz 两人/mq 被/pbei 声押/nz 。/w 
[鸿海/nz 集团/nis]/ntc 事业/n 体/ng 庞大/a ，/w 郭台铭/nr 之下/f 有/vyou [30/m 多个/mq]/mq 委员会/nis ，/w 其中/rz [SMT/x 技术/n 委员会/nis]/nt ，/w 负责/v 审核/vn 、/w 评估/vn 与/cc 表面/n 黏着/v 有关/vn 的/ude1 器材/n 、/w 机台/n 等/udeng 设备/n 采购/vn ，/w 而/cc 相关/vn 器材/n 又/d 广泛/a 运用于/v 集团/nis 旗下/d 手机/n 、/w 计算机/n 、/w 电视/n 等/udeng 主要/b 事业/n 体/ng 生产线/n ，/w 每年/r 采购/v 金额/n 高达/v 四/m 、/w [五/m 百/m 亿元/q]/mq ，/w 有/vyou 鸿海/nz “/w 天下第一/vl 会/v ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 
本次/r 涉案/vn 的/ude1 廖万成/nr ，/w 不仅/c 担任/v SMT/x 副主委/nnt ，/w 更/d 兼任/v 数/n 个/q [技术/n 委员会/nis]/nis 副主委/nnt 职/ng ，/w 每年/r 薪资/n 加/v 分红/vn 可/v 领/v 近/a [千/m 万元/q]/mq ，/w 却/d 被/pbei 爆/v 向/p 供货商/n 索贿/vi ，/w 让/v 郭台铭/nr 痛心/a 至极/vi ，/w 下令/v 严查/vn ，/w 鸿海/nz 并/cc 改变/v [采购/vn 流程/n]/nz ，/w 要求/n 供货商/n 签署/v “/w 排/v 佣/ng 条款/n ”/w 。/w 
本案/r 所以/c 爆发/v 是/vshi 前年/t 鸿海/nz 行政/n 总经理/nnt 李金明/nr 接获/v 检举信/n ，/w 指/v SMT/x 总干事/nnt 兼/v 经理/nnt 邓志贤/nr ，/w 涉嫌/v 利用/vn 签/v 核/n 设备/n 采购/v 案/ng 职权/n ，/w 向/p 包括/v Panasonic/x 及/cc Sony/x 等/udeng [十/m 多家/mq]/mq 国际/n 大厂/n 代理商/nnd 索/vg 回扣/n ，/w 郭台铭/nr 得知/v 后/f 大怒/vi ，/w 更/d 有/vyou 说/v 不/d 出/vf 的/ude1 痛心/a ，/w 指示/n 在/p 两岸/n 提/v 告/v 。/w 前年/t 9月13日/t 邓志贤/nr 遭/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 公安/n 逮捕/v 、/w 收押/v 后/f ，/w 多/a 名/q 疑/vg 涉案/v 高干/n 担心/v 犯/v 行/ng 曝光/vi ，/w 纷纷/d 弃职/nz 返/v 台/q 。/w 去年/t 初/f 全/a 案/ng 经/p 媒体/n 披露/v ，/w 引发/v 各界/rz 议论/v ，/w 同年/d 四五月/t ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 以/p 证据/n 不足/an 将/d 邓/nz 不/d 起诉/v ，/w 但/c 北/f 检/ng 仍/d 积极/ad 搜/v 证/n ，/w 前天/n 发现/v 掮客/n 兼/v “/w 白手套/nz ”/w 郝绪光/nr 返/v 台/q 过年/vi ，/w 认为/v 机不可失/vl ，/w 昨/tg 紧急/a 发动/v 搜索/vn 约谈/nz 。/w 
检/ng 调查/vn 出/vf ，/w 郝绪光/nr 疑/vg 得知/v 鸿海/nz 近年/t 积极/ad 扩充/v 苹果/nf 相关/vn [电子/n 产品/n]/nz 生产线/n ，/w 和/cc 鸿海/nz 高干/n 搭/v 上/f 线/n ，/w 中介/n 多家/mq 供货商/n 成交/v 不少/m 设备/n ，/w 并/cc 协助/v 高干/n 收回/v 扣/v ，/w 邓志贤/nr 涉/vg 依/v 廖万成/nr 指示/n 在/p 境外/s 收受/v 回扣/n ，/w 即使/c 廖/nz 在/p 2011/m 年底/f 退休/v ，/w 仍/d 靠/v 他/rr 的/ude1 影响力/n 持续/vd 向/p 鸿海/nz 供货商/n 索/vg 回扣/n ，/w 由/p 邓/nz 赴/v 深圳/ns 收/v 现金/n ，/w 估计/v 不法/b 交易/vn 上/f [千/m 笔/n]/mq ，/w 总金额/nz 近/a 亿元/q 。/w [办案/vn 人员/n]/nz 清查/v 金流/nz 发现/v ，/w 相关/vn 嫌疑人/n 曾/d 从/p 香港/ns 汇/v 回/v 可疑/a 回扣/n 就/d 高达/v [4000/m 万元/q]/mq 新台币/nz (/w [1/m 元/q]/mq 新台币/nz 约/d 合/v [0/m ./w 21/m 元/q]/mq 人民币/n —/w —/w —/w 本报/rz 注/v )/w ，/w 因此/c 怀疑/v 廖万成/nr 等/udeng 涉嫌/v 透过/v 郝绪光/nr 在/p 中国/ns 、/w [中美洲/ns 伯利兹/ntc]/nt 成立/vi 公司/nis ，/w 负责/v 经手/v 回扣/n ，/w 再/d 将/d 款项/n 从/p 香港/ns 汇/v 回/v 台湾/ns 分赃/v ，/w 昨/tg 依/v 《/w [证券/nis 交易/vn]/nz 法/n 》/w 特别/d 背信罪/nz 嫌/v ，/w 约谈/nz 廖万成/nr 、/w 邓志贤/nr ，/w 及/cc 负责/v 苹果/nf iPad/x [生产线/n 设备/n]/nz 采购/vn 的/ude1 陈志钏/nr 、/w 负责/v iPhone/x [生产线/n 设备/n]/nz 采购/vn 的/ude1 游吉安/nr ，/w 以及/cc “/w 白手套/nz ”/w 郝绪光/nr 到/v 案/ng 。/w 本案/r 若/c 罪名/n 成立/vi ，/w 最/d 重/a 可/v 处/n 10年/t 徒刑/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 邓志贤/nr 前年/t 在/p 中国/ns 深圳/ns 遭/v 逮/v 时/ng ，/w 辩称/v 收受/v 回扣/n 是/vshi 经/p 台湾/ns 高层/n 同意/v 而/cc 脱罪/nz ，/w 他/rr 以为/v 逃过/v 一劫/nz ，/w 昨/tg 遭/v 约谈/nz 非常/d 惊讶/a ，/w 应/v 讯/ng 时/ng 则/d 称/v 他/rr 在/p 鸿海/nz 任职/v 时/ng ，/w 在/p 中国/ns 介绍/v 其他/rzv 山寨机/nz 同业/n 采购/vn ，/w 所以/c 拿/v 合理/a 佣金/n ，/w 否认/v 犯案/vi 。/w 昨/tg 约谈/nz 的/ude1 嫌疑人/n 中/f ，/w 最高/a 层级/n 的/ude1 廖万成/nr 未/d 到/v 案/ng 。/w [办案/vn 人员/n]/nz 日前/t 监控/vn 发现/v ，/w 廖/nz 上周/t 突然/ad 住进/vf [高雄/ns 医学/n 大学/nis]/ntu 开刀/vi ，/w 检/ng 调/v 昨/tg 早/a 到/v 医院/nis 却/d 发现/v 廖/nz 已/d 仓皇/ad 离开/v ，/w 医药费/n 还是/c 由/p 其/rz 胞妹/n 埋单/nz ，/w 但/c [办案/vn 人员/n]/nz 已/d 掌握/v 廖/nz 行踪/n ，/w 近日/t 将/d 把/pba 他/rr 拘/vg 提到/v 案/ng 。/w 游吉安/nr 昨/tg 早/a 原/b 打算/v 出境/vn ，/w 在/p 机场/nis 遭/v 拘提/nz 。/w 
