[英国/ns 电影/n]/nz 协会/nis 日前/t 宣布/v 启动/vn “/w [2014/m 中/f]/mq 英/b 电影/n 盛典/n ”/w 年度/n 合作/v 计划/n ，/w 促进/v 中/f 英/b 两国/mq 在/p 电影/n 领域/n 的/ude1 深度/n 合作/vn 。/w 
根据/p 合作/v 计划/n ，/w [英国/ns 电影/n]/nz 协会/nis 将/d 从/p 今年/t 6月/t 开始/v ，/w 在/p 伦敦/nsf 举办/v 为期/vi 4个月/t 的/ude1 中国/ns 百年/mq 电影展/nz ，/w 展映/nz [华语/nz 电影/n]/nz 逾/vg [80/m 部/q]/mq 。/w 
[英国/ns 电影/n]/nz 协会/nis 还/d 将/d 于/p 2月/t 举办/v 为期/vi [20/m 天/qt]/mq 的/ude1 中国/ns [电影/n 导演/nnt]/nnt 冯小刚/nr 作品/n 展映/nz 活动/vn 。/w 此外/c ，/w 中/f 英/b 两国/mq 电影/n 产业/n 合作/vn 还/d 将/d 聚焦/vi 电影/n 的/ude1 联合/vn 制作/v 。/w 
(/w 记者/nnt 冯千/nr )/w 
