讲述/v [中国/ns 陶瓷/n 文化/n]/nz 在/p 全世界/n 传播/v 旅程/n 的/ude1 纪录片/n 《/w 瓷/ng 路/n 》/w 将/d 从/p 1月31日/t 起/vf 在/p 央视/j 纪录/n 频道/n 首播/v 。/w 全片/n 分/qt [六/m 集/q]/mq ，/w 每/rz 集/q [50/m 分钟/qt]/mq 。/w 
《/w 瓷/ng 路/n 》/w 摄制组/nis 辗转/vi 欧亚/nz 两/m 大洲/n ，/w 寻找/v 流落/v [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [中国/ns 瓷器/n]/nz ，/w 频繁/a 进出/v 各国/rzs [国家/n 档案馆/nit]/nt 、/w 博物馆/nis 、/w 古窑/nz 场/qv 与/cc 私人/n 收藏/v 室/n ，/w 探寻/v 附着/v 于/p [中国/ns 瓷器/n]/nz 背后/f 的/ude1 文化/n 信息/n 。/w 瓷器/n 与/cc 茶叶/n 、/w 丝绸/n 并列/v 为/p [古代/t 中国/ns]/nz [三/m 大/a]/mq 外销/v 商品/n ，/w 它们/rr 都/d 具备/v 全球性/n 的/ude1 影响力/n 。/w 《/w 瓷/ng 路/n 》/w 总/b 制片人/nnt 周艳/nr 表示/v ：/w “/w 纪录/n 频道/n 从/p 2013年/t 开始/v 陆续/d 推出/v 《/w 丝/n 路/n 》/w 和/cc 《/w 茶/n 》/w ，/w 希望/v 通过/p 这/rzv [三/m 部/q]/mq 作品/n ，/w 向/p 观众/n 呈现/v 出/vf 一个/mq 中外/b 文明/n 交流/v 格局/n 。/w ”/w 记者/nnt 杨竞/nr 
