21日/t ，/w “/w 知名/a 翻译家/nnd 马爱农/nr 诉/vg [新世纪/nz 出版社/nis]/nt 侵权/vn 案/ng ”/w 在/p [北京/ns 朝阳区/ns 人民法院/nis]/nt 宣判/v ，/w 法院/nis 判/v 原告/n 马爱农/nr 胜诉/vi ，/w [新世界/nz 出版社/nis]/nt 赔偿/vn 其/rz 经济/n 损失/n 及/cc 合理/a 费用/n 共计/v [11/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 马爱农/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 她/rr 打官司/vi 是/vshi 希望/v 威慑/vn 翻译/v 界/n 乱/d 象/ng ，/w 但/c 法院/nis 判罚/v 力度/n 较轻/d ，/w 尚/d 不足以/v 对/p 侵权/vn 者/k 构成/v 有力/a 的/ude1 打击/vn 和/cc 惩治/v 。/w 她/rr 同时/c 呼吁/v [相关/vn 部门/n]/nz 健全/v 知识产权/nz 相关/vn 法律/n ，/w 使/v 译者/nnt 维权/n 时/ng 有法可依/vl 。/w 
马爱农/nr ：/w 打官司/vi 希望/v 威慑/vn 翻译/v 界/n 乱/d 象/ng 
马爱农/nr 自/p 1986年/t 开始/v 从事/vn [文学/n 翻译/v]/nz ，/w [20/m 多年来/d]/mq 翻译/v 了/ule 很多/m 外国/n 儿童文学/n 佳作/n ，/w 如/v 《/w 小王子/nz 》/w 等/udeng 。/w 和/cc 妹妹/n 马爱新/nr 合作/vn 翻译/v 的/ude1 哈利·波特/nrf 系列/n 作品/n 出版/v 后/f ，/w 马爱农/nr 在/p 翻译/v 出版界/n 的/ude1 知名度/n 进一步/d 提高/v 。/w 
日前/t ，/w [新世界/nz 出版社/nis]/nt [出版/v 发行/v]/nz 了/ule 署名/vi “/w 马爱侬/nr ”/w 编译/v 的/ude1 外国/n [文学/n 名著/n]/nz ，/w 涉及/v [5/m 种/q]/mq 语言/n 、/w [13/m 种/q]/mq 图书/n 。/w 马爱农/nr 获知/v 此事/r 后/f ，/w 认为/v 侵犯/vn 其/rz 侵权/vn ，/w 随后/d 诉至/v 法院/nis 。/w 
21日/t ，/w [朝阳区/ns 人民法院/nis]/nt 经/p 审理/v 认定/vn ，/w 该/rz [十三/m 本/rz]/mq 图书/n 属于/v 仿冒/vn 马爱农/nr 姓名/n 的/ude1 图书/n ，/w 判决/v [新世界/nz 出版社/nis]/nt 赔偿/v 马爱农/nr 经济/n 损失/n 及/cc 合理/a 费用/n 共计/v [11/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 
马爱农/nr 对/p 胜诉/vi 的/ude1 结果/n 表示/v 满意/vn 。/w 在/p 她/rr 看来/v ，/w 确定/v 侵权/vn 成立/vi 代表/nnt 法官/nnt 看到/v 问题/n 的/ude1 本质/n ，/w 但/c 判/v 赔/vn 结果/n 较轻/d ，/w 平均/a 到/v 单/b 本书/r ，/w 每/rz 本书/r 侵权/vn 数额/n 仅有/nz [7/m 千/m 多元/b]/mq 。/w 考虑到/v 此类/r 侵权/vn 伪作/n 对/p [图书/n 市场/n]/nz 造成/v 的/ude1 危害/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 判罚/vn 力度/n 尚/d 不足以/v 对/p 侵权/vn 者/k 构成/v 有力/a 的/ude1 打击/vn 和/cc 惩治/v 。/w 
“/w 我/rr 在/p 出版社/nis 从事/vi 外文/n 翻译/v 工作/vn ，/w 很多/m 译者/nnt 跟/p 我/rr 反映/v 作品/n 被/pbei 抄袭/v ，/w 但/c 因/p 精力/n 有限/a ，/w 最终/d 只得/d 放弃/v 维权/n 。/w ”/w 马爱农/nr 认为/v 翻译家/nnd 很/d 无辜/n ，/w 她/rr 打官司/vi 就是/v 要/v 帮/v 译者/nnt 出气/vi ，/w 同时/c 希望/v 能/v 对/p 翻译/v 出版界/n 的/ude1 乱/d 象/ng 形成/v 威慑/vn ，/w 对/p 维护/v 图书/n [市场/n 秩序/n]/nz 起到/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
在/p 马爱农/nr 看来/v ，/w 管理/v 部门/n 可/v 对/p 出版业/n 文化/n 炒作/v 、/w 倒卖/v 书号/n 的/ude1 行为/n [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 同时/c 健全/v 知识产权/nz 相关/vn 法律/n ，/w 这样/rzv 译者/nnt 在/p 维权/n 时/ng 便/d 有法可依/vl 。/w 
马爱农/nr 作品/n 出版/v 方/q 、/w [人民/n 文学/n 出版社/nis]/nt [外国/n 文学/n]/nz 编辑/nnt 室主任/nnt 欧阳韬/nr 指出/v ，/w 针对/p 马爱农/nr 这些/rz 译作/n 的/ude1 抄袭/vn 作品/n 侵权/vn 严重/a ，/w 相似/a 度/qv 达到/v 97%/m ，/w 有些/rz 页面/n 甚至/d 一字/mq 不/d 差/a 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 判罚/v 结果/n 过轻/nz 很可能/nz 导致/v 一个/mq 最坏/gi 的/ude1 结果/n ，/w 即/v “/w 该/rz 抄/v 的/ude1 还是/c 去/vf 抄/v ，/w 甚至/d 会/v 比较/d 牛/n ”/w ，/w 认为/v 赔/vn 给/p 你/rr 钱/n 已经/d 不错/a 了/ule 。/w 
出版业/n 者/k ：/w 有识之士/n 团结/v 起来/vf 
据/p 了解/v ，/w [文学/n 翻译/v]/nz 对/p 译者/nnt 中外文/nz 水平/n 都/d 有/vyou 很高/d 要求/n 。/w 再/d 加上/v 工作/vn 耗时/vi 耗/v 力/n ，/w 优秀/a 翻译/v 作品/n 难得一见/nz 。/w 因此/c 早先/t 全国/n 仅有/nz 几家/mq 专业/n 的/ude1 出版社/nis 有/vyou 实力/n 从事/vi [文学/n 翻译/v]/nz 。/w 随着/p 出版业/n 改革/vn ，/w 很多/m 出版社/nis 为/p 抢夺/v 资源/n 把/pba 目光/n 瞄/v 向/p [世界/n 名著/n]/nz 。/w 由此/d 导致/v 翻译/vn 界/n “/w 李鬼/nr ”/w 横行/vi ，/w 出现/v 不少/m 低水平/nz 作品/n ，/w 既/c 损害/v 翻译家/nnd 权益/n ，/w 又/d 可能/v 误导/vn 读者/n 。/w 
欧阳韬/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 翻译/v 侵权/vn 是/vshi 出版界/n 顽疾/n 。/w 近年来/dl ，/w 出版/v 市场/n 放开/v ，/w 针对/p [人民/n 文学/n 出版社/nis]/nt 优秀/a 译本/n 的/ude1 剽窃/vn 行为/n 层出不穷/vl 。/w 
据/p 他/rr 介绍/v ，/w 核对/v 译作/n 侵权/vn 的/ude1 工作/vn 实际/n 处理/vn 起来/vf 很/d 困难/an 。/w 首先/d ，/w 很多/m 读者/n 对此/d 并不/d 了解/v ，/w 如果/c 不/d 进行/vn 仔细/ad 对比/vn ，/w 根本/a 分辨/v 不/d 出/vf 是否/v 抄袭/vn 。/w 其次/c ，/w 出版社/nis 或/c 翻译家/nnd 的/ude1 主业/n 是/vshi 多/a 为/p 读者/n 出/vf 好/a 书/n ，/w 精力/n 有限/a 。/w 而/cc 调查/vn 、/w 取证/vn 、/w 诉讼/vn 等/udeng 耗时/vi 费力/a ，/w 无暇/d 兼顾/v 。/w 
因此/c ，/w 欧阳韬/nr 恳请/v 外界/n 多/a 关注/v 翻译/vn 界/n 乱/d 象/ng ，/w 以/p 浩大/a 声势/n 声讨/v 侵权/vn 者/k ，/w 最终/d 通过/p 法律/n 途径/n 使/v 其/rz 获得/v 严惩/vn 。/w 
欧阳韬/nr 表示/v ，/w 对/p [侵权/vn 行为/n]/nz 的/ude1 监督/vn 、/w 惩处/v 需要/vn [专业/n 人士/n]/nz 去/vf 做/v 。/w 他/rr 呼吁/v 各界/rz 有识之士/n 团结/v 起来/vf ，/w 一起/s 向/p 侵权/vn 等/udeng 不良/a 行为/n 说/v 不/d ，/w 让/v 侵权/vn 者/k 没有/v 敷衍/vn 余地/n ，/w 净化/v [文化/n 市场/n]/nz 。/w 
