据/p 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 中文网/nz 报道/v ，/w 英国/ns 已/d 成为/v 最/d 受/v 中国/ns 富裕/a 家庭/n 欢迎/v 的/ude1 大学/nis 前/f 课程/n 留学/v 目的地/n 。/w 研究/vn 显示/v ，/w 伦敦/nsf 作为/p 投资/vn 和/cc 教育/v 目的地/n 的/ude1 名声/n 日益/d 提升/v 。/w 
《/w 胡润/nr 报告/n 》/w 发现/v 29%/m 的/ude1 人/n 把/pba 英国/ns 视为/v 子女/n [中学/nis 教育/vn]/nz 的/ude1 理想/n 国家/n ，/w 紧随/nz 其后/f 的/ude1 是/vshi 美国/nsf ，/w 其/rz 比例/n 为/p 26%/m 。/w 
该/rz 报道/v 引用/vn 胡润百富/nrf 创始人/nnt 胡润/nr 表示/v ，/w 80%/m 的/ude1 [中国/ns 富豪/n]/nz 希望/v 把/pba 子女/n 送往/v 海外/s 接受/v 教育/vn 。/w 周三/t ，/w 他/rr 在/p 中国银行/ntcb (/w BoA/x )/w 位于/v [英国/ns 央行/n]/nz (/w BoE/x )/w 边上/f 的/ude1 伦敦/nsf 分行/n 的/ude1 一次/mq 活动/vn 上/f 表示/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 这一代/nz 人/n 中/f 出现/v 的/ude1 现象/n 。/w ”/w 
他/rr 补充/vn 说/v ，/w 流入/v 英国/ns 教育/v 系统/n 的/ude1 中国人/n 将/d 给/p 英国/ns 经济/n 的/ude1 其他部门/nit 带来/v 溢出/v 效益/n 。/w “/w 他们/rr 将/d 在/p 英国/ns 接受/v 两年/mq [高中/nis 教育/vn]/nz ，/w 随后/d 在/p 大学/nis 学习/v 四年/t ，/w 接着/c 极/d 有可能/nz 拥有/v 一/m 到/v 两年/mq 的/ude1 [工作/vn 经历/n]/nz 。/w 因此/c ，/w 他们/rr 将/d 在/p 差不多/al 8年/t 里/f 与/cc 英国/ns 建立/v 极为/d 个人化/v 的/ude1 关系/n 。/w ”/w 
该/rz 报告/n 调查/vn 了/ule [393/m 名/q]/mq 拥有/v [100/m 万/d 英镑/q]/mq 或/c 更多/ad 财富/n 的/ude1 中国人/n ，/w 发现/v 64%/m 的/ude1 富豪/n 正在/d 考虑/v 移民/n 海外/s ，/w 尽管/c 只有/c 15%/m 的/ude1 人/n 会/v 考虑/vn 放弃/v 中国/ns 国籍/n 。/w 美国/nsf 是/vshi 他们/rr 提到/v 的/ude1 首选/vn 移民/n 目的地/n ，/w 不过/c 欧洲/ns (/w 胡润/nr 表示/v 这/rzv 在/p 多数/a 情况下/nz 意味着/v 伦敦/nsf )/w 已/d 从/p 去年/t 的/ude1 [第五/m 位/q]/mq 跃升/v 至/p 第二位/mq 。/w 
据/p 报道/v ，/w 此外/c ，/w 中国/ns 买家/n 正在/d 进入/v 伦敦/nsf 高端/nz [房地产/n 市场/n]/nz 。/w 根据/p [房地产/n 经纪/vn]/nz 商/vg 莱/q 坊/ng (/w KnightFrank/x )/w 的/ude1 最新/a 数据/n ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 买家/n 占/v 伦敦/nsf 高端/nz 房产/n 销售/vn 的/ude1 比例/n 从/p 2012年/t 的/ude1 [2/m ./w 2/m %/w 升/v]/mq 至/p 2013年/t 的/ude1 4.2%/m 。/w 这/rzv 一/m 数据/n 令/v 中国人/n 成为/v 伦敦/nsf 买家/n 的/ude1 [第四/m 大/a]/mq 国籍/n ，/w 排/v 在/p 印度/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 和/cc 法国/nsf 之后/f 。/w 
《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 援引/v 莱/q 坊/ng 全球/n 研究/vn 主管/v 利亚姆/nrf ?/w 贝利/nrf 表示/v ，/w 这/rzv 一/m 增长/v 就/d 发生/v 在/p 过去/vf 三年中/t 。/w 反映/v 了/ule [中国/ns 公司/nis]/nt 在/p 伦敦/nsf 的/ude1 经济/n 存在/v 日益/d 增长/v ，/w 人们/n 越来越/d 确信/v 伦敦/nsf 是/vshi 至关重要/bl 的/ude1 欧洲/ns 城市/n 市场/n 。/w 
