在/p [中国/ns 话剧/n]/nz 百余/mq 年/qt 历史/n 中/f ，/w 有/vyou 一位/mq 江苏/ns 海州/nz (/w 现/tg 连云港/ns 海州区/ns )/w 女子/n 做出/v 了/ule 杰出/a 的/ude1 贡献/n ，/w 她/rr 从/p [14/m 岁/qt]/mq 开始/v 演戏/vi ，/w 一直/d 演/v 到/v [76/m 岁/qt]/mq ，/w 创造/v 了/ule 蔡文姬/nr 、/w 鲁侍萍/nr 、/w 刘凤仙/nr 、/w 琳达/nrf 等/udeng [50/m 多个/mq]/mq 光彩照人/al 的/ude1 [舞台/n 艺术/n]/nz 形象/n 。/w 她/rr 的/ude1 舞台/n 形象/n 美丽/a 脱俗/vi 、/w 雍容华贵/vl ，/w 还/d 被/pbei 誉为/v 台词/n 权威/n 。/w 韵味/n 悠长/a 的/ude1 独特/a 道白/n ，/w 形成/v 了/ule 她/rr 独特/a 的/ude1 表演/vn 风格/n 。/w 她/rr 就是/v 被/pbei 授予/v “/w 国家/n 有/vyou [突出/a 贡献/n]/nz 话剧/n 艺术家/nnt ”/w 称号/n 、/w 人称/n 北京/ns 人/n 艺/ng “/w 第一/m 青衣/nnd ”/w 的/ude1 著名/a 话剧演员/nnd 朱琳/nr 。/w 
如今/t ，/w 朱琳/nr 离开了/v 她/rr 热爱/v 的/ude1 话剧/n 舞台/n ，/w 正/d 安详/a 地/ude2 [颐养/v 天/qt 年/qt]/nz 。/w 不久/d 前/f ，/w 在/p 北京/ns [东直门/ns 外/f]/nz 一幢/mq 单元/n 楼里/nz ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 朱琳/nr 。/w 她/rr 身着/v 大/a 红色/n 的/ude1 毛衣/n ，/w 看上去/v 洋溢/v 着/uzhe 年轻人/n 的/ude1 [精气神/nz 儿/ng]/nz ，/w 说起/v 话/n 来/vf 底气/n 十足/z 。/w 虽然/c 记忆力/n 有所/v 减退/v ，/w 日常/b 琐碎/a 之/uzhi 事/n 常常/d 遗忘/v ，/w 但/c 说起/v 从艺/vn 生涯/n 中/f 的/ude1 点点滴滴/d ，/w 她/rr 却/d 是/vshi 记忆犹新/vl 。/w 
A/x 
你/rr 都/d 敢/v 写/v 我/rr 就/d 敢/v 演/v 
作为/p 一名/mq 蜚声/v 中外/b 的/ude1 表演艺术家/nnd ，/w 朱琳/nr 始终/d 觉得/v 自己/rr 很/d 幸运/a 。/w 谈及/v 自己/rr 的/ude1 人生/n 和/cc [舞台/n 艺术/n]/nz ，/w 她/rr 总是/d 十分/d 谦逊/a ，/w 总/b 要/v 提到/v 曾经/d 提携/v 、/w 帮助/v 过/uguo 她/rr 的/ude1 大导演/nz 们/k 。/w 她/rr [一再/d 强调/v]/nz ，/w 没有/v 他们/rr ，/w 就/d 没有/v 她/rr 的/ude1 今天/t 。/w “/w 我/rr 在/p 艺术/n 上/f 是/vshi 极为/d 幸运/a 的/ude1 ，/w 遇到/v 的/ude1 都/d 是/vshi 国家/n 最/d 有名/a 的/ude1 导演/nnt 。/w 我/rr 的/ude1 成长/vn 与/cc 这些/rz 导演/nnt 很/d 有/vyou 关系/n 。/w ”/w 朱琳/nr 说/v 。/w 
记者/nnt ：/w 之前/f 采访/v 人/n 艺/ng 的/ude1 蓝天野/nr 老师/nnt ，/w 他/rr 说/v 那/rzv 代/q 人/n 虽然/c 在/p 战争/n 炮火/n 下/f 成长/vi ，/w 但/c 却/d 是/vshi 十分/d 幸运/a 的/ude1 一代人/n ，/w 您/rr 能/v 不能/v 结合/vn 您/rr 的/ude1 经历/n 谈谈/v 您/rr 怎么/ryv 成为/v “/w 幸运/a 的/ude1 一代人/n ”/w 呢/y ？/w 
朱琳/nr ：/w 我/rr 的/ude1 父亲/n 原/b 是/vshi [富家/n 子弟/n]/nz ，/w 想/v 走/v 实业/nis 救国/vn 之/uzhi 路/n ，/w 却/d 在/p 我/rr 出生/vi 前/f 就/d 败/vi 掉/v 了/ule 全部/m 家产/n 。/w 因此/c ，/w 我/rr 的/ude1 童年/t 经历/n 了/ule 一段/mq 异常/a 艰难/a 的/ude1 岁月/n 。/w 父亲/n 很早/d 就/d 过世/v 了/ule ，/w 母亲/n 靠/v 着/uzhe 在/p [教会/nis 学校/nis]/nz 做/v 教工/nnd 的/ude1 微薄/a 收入/n 来/vf 养活/v 我/rr 和/cc 姐姐/n 。/w 
1937年/t ，/w 抗日战争/nz 全面/ad 爆发/v 了/ule ，/w 我/rr 的/ude1 家乡/n 江苏/ns 海州/nz 处于/v 硝烟/n 战火/n 之中/f 。/w 当时/t ，/w 我/rr 只有/c [14/m 岁/qt]/mq ，/w 跟着/v 大家伙/nz 一起/s 被迫/d 离开/v 家乡/n ，/w 由于/p 从小/d 就/d 喜欢/vi 模仿/v 大人/n 的/ude1 口吻/n 讲话/n ，/w 歌唱/vi 得/ude3 也/d 还/d 算/v 不错/a ，/w 就/d 到/v [淮阴/ns 长虹/ntc 剧社/n]/nt 当/p 起/vf 了/ule 话剧演员/nnd 。/w 
随着/p 战局/n 愈发/d 紧张/a ，/w 我/rr 被/pbei 剧社/n 送往/v 武昌/ns ，/w 并/cc 加入/v 中国共产党/nt 领导/n 下/f 的/ude1 抗敌/vn 演出队/n 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 我/rr 参加/v 了/ule [20/m 多个/mq]/mq 剧目/n 的/ude1 演出/vn 。/w 我/rr 这个/rz 在/p 进入/v 演剧队/nis 前/f 还/d 不/d 知道/v 该怎样/nz 演戏/vi 的/ude1 小姑娘/n ，/w 逐渐/d 获得/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 认可/vn 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 我/rr 还/d 结识/v 了/ule 周恩来/nr 。/w 
记者/nnt ：/w 和/cc 周恩来/nr 见面/vi 时/ng 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 一个/mq 场景/n 呢/y ？/w 
朱琳/nr ：/w 我/rr 1938年/t 参加/v 演剧队/nis ，/w 那个/rz 时候/n [15/m 岁/qt]/mq ，/w 第一次/mq 和/cc 周恩来/nr 接触/v ，/w 就是/v 听/v 他/rr 讲/v 抗日战争/nz 。/w 他/rr 讲完/v 了/ule 以后/f ，/w 就/d 到/v 我们/rr 宿舍/n 参观/v 。/w 大家/rr 都/d 是/vshi 拿/v 砖头/n 铺/v 上/f 一个/mq 铺板/n ，/w 就/d 我/rr [一个人/mq 睡/v]/nz 行军床/n ，/w 周恩来/nr 发现/v 了/ule ，/w 说/v 这/rzv 是/vshi 谁/ry 睡/v 的/ude1 啊/y ，/w 这么/rz 讲究/v 。/w 我/rr 一/m 听/v 他/rr 讲话/n 是/vshi 淮阴/ns 口音/n ，/w 我/rr 也/d 讲/v 我/rr 的/ude1 家乡话/n 。/w 他/rr 后来/t 知道/v 我/rr 的/ude1 年龄/n 了/ule ，/w 就/d 跟/p 我们/rr 队长/nnt 讲/v ，/w 你们/rr 对于/p 这样/rzv 的/ude1 小/a 同志/n 要/v 很好/ad 地/ude2 照顾/v ，/w 要/v 帮助/vn 她/rr 学习/v 。/w 
记者/nnt ：/w 1942年/t ，/w 您/rr 出演/v 了/ule 田汉/nr 的/ude1 戏剧/n 《/w 秋声赋/nz 》/w ，/w 而且/c 还/d 担任/v 了/ule 女主角/nnt 胡/d 廖红/nr ，/w 在/p 当时/t 国民党/n 高压/n 环境/n 下/f 出演/v 一部/mq 批判/v 当局/n 投降主义/n 的/ude1 话剧/n ，/w 当时/t 您/rr 有/vyou 没有/v 担忧/vn 呢/y ？/w 
朱琳/nr ：/w 1982年/t 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 到/v 长沙/ns 演出/vn ，/w 田汉/nr 的/ude1 弟弟/n 田洪跟/nr 我/rr 说/v ，/w 你/rr 知道/v 吗/y ？/w 田汉/nr 《/w 关汉卿/nr 》/w 里/f 朱莲秀/nr 对/p 关汉卿/nr 说/v 的/ude1 台词/n “/w 你/rr 敢/v 写/v 我/rr 就/d 敢/v 演/v ”/w 就是/v 你/rr 说/v 的话/udh 。/w 我/rr 这/rzv 才/d 想/v 起来/vf 。/w 大约/d 在/p 我/rr [十七/m 八/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 田汉/nr 写/v 了/ule 话剧/n 《/w 秋声赋/nz 》/w ，/w 他/rr 需要/v 一个/mq 会/v 唱歌/vn 的/ude1 女演员/nnd ，/w 就/d 找到/v 了/ule 我/rr 。/w 当时/t ，/w 抗日/vn 的/ude1 呼声/n 很高/d ，/w 田汉/nr 告诉/v 我/rr 说/v ，/w 这个/rz 戏/n 演出/vn 来/vf ，/w 当局/n 可能会/nz 来/vf 找麻烦/v 的/ude1 ，/w 你/rr 敢/v 不/d 敢/v 演/v ？/w 我/rr 说/v ，/w 你/rr 敢/v 写/v 我/rr 就/d 敢/v 演/v ！/w 直到/v 1982年/t 我/rr 才/d 知道/v ，/w 我/rr 这/rzv 句话/q 变成/v 了/ule 台词/n 。/w 
《/w 雷雨/n 》/w 连/ulian 演/v 了/ule [70/m 场/qv]/mq 
新中国/nz 成立/vi 以后/f ，/w 朱琳/nr 先是/d 在/p [中国/ns 青年/n 艺术/n 剧院/nis]/nt 工作/vn 。/w 1953年/t ，/w 朱琳/nr 转入/v 了/ule [北京/ns 人民/n 艺术/n 剧院/nis]/nt 。/w 
此时/r 的/ude1 北京/ns 人/n 艺/ng 已经/d 排演/v 了/ule 老舍/nr 的/ude1 《/w 龙须沟/ns 》/w 。/w 1953年11月/t ，/w 北京/ns 人/n 艺/ng 开始/v 排演/vn 话剧/n 《/w 雷雨/n 》/w 。/w 《/w 雷雨/n 》/w 是/vshi 1933年/t 剧作家/nnd 曹禺/nr 创作/vn 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq [戏剧/n 作品/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 成名作/n ，/w [初/f 到/v 北京/ns]/nz 人/n 艺/ng 的/ude1 朱琳/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 鲁/b 妈/n 鲁侍萍/nr ，/w 这/rzv 一年/mq ，/w 朱琳/nr [30/m 岁/qt]/mq ，/w 鲁侍萍/nr 在/p 剧中/n 是/vshi 一个/mq 在/p 旧中国/nz 被/pbei 欺/vg 辱/vg 的/ude1 年迈/z 母亲/n 的/ude1 形象/n ，/w 由于/p 没有/v 类似/a 的/ude1 生活/vn 经历/n ，/w 朱琳/nr 对/p 人物/n 的/ude1 许多/mq 行为/n 感到/v 难以/d 理解/v 。/w 
1954年/t ，/w 《/w 雷雨/n 》/w 公演/v ，/w 售票处/n 出现/v 了/ule 观众/n 深夜/t 带着/vn 棉被/n 排队/vi 买票/nz 的/ude1 情况/n 。/w 
朱琳/nr 以/p 台词/n 的/ude1 娴熟/a 到位/vi 、/w 舞台/n 表演/vn 的/ude1 精湛/a 准确/a ，/w 在/p 北京/ns 人/n 艺/ng 站稳/v 了/ule 脚跟/n 。/w 《/w 雷雨/n 》/w 这部/r 剧作/n 让/v 朱琳/nr 意识到/v ，/w 应该/v 尝试/vn 扮演/v 各种/rz 不同/a 的/ude1 角色/n ，/w 要/v 不断/d 开拓/v 自己/rr 的/ude1 戏/n 路/n 。/w 随后/d ，/w 朱琳/nr 连续/a 主演/v 了/ule 《/w 带枪/nz 的/ude1 人/n 》/w 、/w 《/w 虎符/n 》/w 这些/rz 中外/b 名剧/n ，/w 形成/v 了/ule 颇具/v 风范/n 的/ude1 表演/vn 风格/n ，/w 于是/cc 被/pbei 称为/v 北京/ns 人/n 艺/ng 的/ude1 “/w 第一/m 青衣/nnd ”/w 。/w 
记者/nnt ：/w 您/rr [初/f 到/v 北京/ns]/nz 人/n 艺/ng ，/w 第一次/mq 演/v 的/ude1 话剧/n 就是/v 曹禺/nr 先生/n 创作/vn 的/ude1 戏剧/n 《/w 雷雨/n 》/w ，/w 关于/p 这个/rz 话剧/n 您/rr 有/vyou 哪些/ry 深刻/a 的/ude1 印象/n ？/w 
朱琳/nr ：/w 当时/t ，/w 第一/m 场戏/nz 总理/nnt 就/d 去/vf 看/v 了/ule 。/w 没/d 过/uguo 两天/mq ，/w 他/rr 让/v 邓/nz 大姐/n 给/p 我们/rr 办公室/nis 打/v 了/ule 一个/mq 电话/n ，/w 说/v 朱琳/nr 有/vyou 一句/mq 台词/n 怎么/ryv 没/d 说/v 。/w 这/rzv 句/q 台词/n 是/vshi “/w 凭什么/nz 打/v 我/rr 的/ude1 儿子/n ！/w ”/w 我/rr 就/d 说/v ，/w 我/rr [一/d 说/v]/mq 这/rzv 句/q 台词/n ，/w 就/d 跟/p 说/v 相声/n 似/vg 的/ude1 ，/w 观众/n 就/d 乐/a ，/w 一/m 乐/a 就/d 破坏/v 了/ule 整个/b 场上/s 的/ude1 情绪/n 。/w 后来/t 总理/nnt 就/d 说/v ，/w 你/rr 要说/c 得/ude3 好/a ，/w 观众/n 就/d 不会/v 乐/a 的/ude1 。/w 你/rr 好好/d 研究/vn 一下/mq ，/w 演员/nnt 对/p 重要/a 的/ude1 台词/n 要/v 下功夫/v 。/w 后来/t 我/rr 慢慢地/nz 琢磨/v 、/w 体会/v ，/w 改变/v 了/ule 说法/n ，/w 把握/v 这/rzv 一句/mq 人物/n 的/ude1 心理/n 和/cc 感情/n 。/w 改变/v 以后/f ，/w 观众/n 再也/d 没/d 笑/v 过/uguo ，/w 我/rr 后来/t 就/d 告诉/v 总理/nnt ，/w 我/rr 说/v 我/rr 改/v 了/ule ，/w 观众/n 再也/d 没有/v 笑/vn 。/w 
C/x 
出演/v 话剧/n 《/w 蔡文姬/nr 》/w 塑造/v 经典/n 形象/n 
1959年/t 《/w 蔡文姬/nr 》/w 由/p 郭沫若/nr 创作/vn 并/cc 交由/v 焦菊隐/nr 导演/nnt ，/w 这/rzv 一部/mq 旨在/v “/w 为/p 曹操/nr 翻案/vi ”/w 的/ude1 历史/n 剧目/n 经由/p 总/b 导演/nnt 焦菊隐/nr 之/uzhi 手/n ，/w 成为/v 了/ule 一次/mq 话剧/n 民族化/v 的/ude1 成功/a 尝试/v 。/w 朱琳/nr 版/n 的/ude1 蔡文姬/nr 以/p 其/rz 大气/n 的/ude1 表演/vn 风格/n 、/w 深厚/a 的/ude1 戏曲/n 底蕴/n 以及/cc 对/p 人物/n 内在/b 节奏/n 的/ude1 把握/vn 成为/v 了/ule 北京/ns 人/n 艺/ng 历史/n 上/f 的/ude1 经典/n 舞台/n 形象/n 。/w 
记者/nnt ：/w 1959年/t ，/w [北京/ns 人民/n 艺术/n 剧院/nis]/nt 公演/v 四幕/nz 历史/n 话剧/n 《/w 蔡文姬/nr 》/w ，/w 在/p 剧中/n 您/rr 饰演/v 了/ule 蔡文姬/nr 一角/n ，/w 您/rr 饰演/v 的/ude1 蔡文姬/nr 以/p 深厚/a 的/ude1 戏曲/n 底蕴/n 以及/cc 对/p 任务/n 内在/b 节奏/n 的/ude1 把握/vn 成为/v 了/ule 北京/ns 人/n 艺/ng 历史/n 上/f 的/ude1 经典/n 舞台/n 形象/n ，/w 您/rr 能/v 不能/v 讲讲/v 您/rr 是/vshi 如何/ryv 塑造/v 这个/rz 角色/n 的/ude1 呢/y ？/w 
朱琳/nr ：/w 现在/t 距离/n 我/rr 上次/t 扮演/v 蔡文姬/nr 已经/d 过/uguo 了/ule 将近/d [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 加上/v 现在/t 听力/n 不好/a ，/w 不能/v 做出/v 太多/ad 的/ude1 评判/vn ，/w 但/c 我/rr 要/v 告诉/v 现在/t 的/ude1 演员/nnt 们/k ，/w 当年/t 可以/v 胜任/vn 蔡文姬/nr 这个/rz 角色/n 主要/b 是因为/c 符合/v 两个/mq 条件/n ：/w 一/m 是/vshi 经历/n 过/uguo 抗日战争/nz ，/w 深知/v 战争/n 之/uzhi 苦/a ，/w 这/rzv 一点/mq 与/cc 蔡文姬/nr 的/ude1 身世/n 吻合/vi ；/w 二/m 是/vshi 自己/rr 喜欢/vi 诗歌/n ，/w 往往/d 可以/v 通过/p 背诵/v 诗歌/n 来/vf 理解/v 角色/n 背景/n 。/w 因此/c 我/rr 希望/v 青年/n 演员/nnt 可以/v 多/a 看/v 一些/mq 战争/n 相关/vn 的/ude1 电影/n ，/w 多/a 读/v 一些/mq [古代/t 诗歌/n]/nz 。/w 
后来/t ，/w 郭沫若/nr 给/p 我/rr 写/v 了/ule 一首/mq 诗/n ：/w “/w 辨/vg 琴/n 传/v 早慧/a ，/w 不朽/z 是/vshi 胡笳/nr ，/w 沙漠/n 风沙/n 烈/a ，/w 催/v 放/v 一/m 奇花/nz 。/w ”/w 他/rr 说/v 朱琳/nr 演/v 蔡文姬/nr 能/v 传神/a ，/w 后来/t 又/d 让/v 我/rr 演/v 武则天/nr 。/w 曹禺/nr 对/p 我/rr 有/vyou 个/q 评价/vn ，/w 他/rr 说/v 你/rr 演/v 蔡文姬/nr 到/v 演/v 武则天/nr 3年/t 的/ude1 时间/n ，/w 演出/vn 了/ule 完全/ad 不同/a 的/ude1 风格/n 。/w 
D/x 
话剧/n 民族化/v 的/ude1 起点/n 
上世纪/nz 50年代/t ，/w 北京/ns 人/n 艺/ng 的/ude1 导演/nnt 提出/v 了/ule 话剧/n 民族化/v 的/ude1 大胆/ad 设想/vn ，/w 开始/v 了/ule 话剧/n 借鉴/v [中国/ns 戏曲/n]/nz 的/ude1 尝试/vn 。/w 此时/r ，/w 北京/ns 人/n 艺/ng 导演/nnt 焦菊隐/nr 和/cc 编剧/nnt 郭沫若/nr 重排/v 了/ule 历史剧/n 《/w 虎符/n 》/w 。/w 在/p 这部/r 话剧/n 中/f ，/w 导演/nnt 引用/v 了/ule 传统/n 戏剧/n 中/f 的/ude1 锣鼓经/nz 和/cc 水袖/n 的/ude1 表演/vn 要素/n 。/w 朱琳/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 了/ule 主角/nnt 如姬/nz 夫人/n 。/w 如姬/nz 夫人/n 是/vshi [战国/n 时代/n]/nz 魏王/nz 的/ude1 王妃/nnd ，/w 朱琳/nr 要/v 结合/vn [戏曲/n 表演/vn]/nz 把/pba 这个/rz 角色/n 塑造/v 成/v [外/f 柔/a 内/f 刚/d]/nz 的/ude1 [人物/n 形象/n]/nz 。/w 
记者/nnt ：/w 您/rr 是/vshi 怎样/ryv 塑造/v 如姬/nz 夫人/n 这个/rz 角色/n 的/ude1 ？/w 
朱琳/nr ：/w 那个/rz 戏/n 是/vshi 焦菊隐/nr 实现/v 话剧/n 民族化/v 的/ude1 起点/n 。/w 我们/rr 首先/d 学京戏/nz ，/w 梅兰芳/nr 、/w 程砚秋/nr 都/d 看/v 了/ule ，/w 还/d 请/v 裘盛戎/nr 开/v 讲座/n ，/w 程砚秋/nr 的/ude1 大/a 弟子/n 赵荣琛/nr 来/vf 指点/v 我们/rr 。/w 我们/rr 练/v 水袖/n 、/w 练/v 各种/rz 舞台/n 动作/n 。/w 当时/t ，/w 总理/nnt 看/v 了/ule ，/w 郭沫若/nr 也/d 看/v 了/ule ，/w 还有/v 周扬/nr ，/w 他们/rr 对于/p 我/rr 最后/f 一段/mq 的/ude1 大/a 段/q 独白/n 非常/d 赞成/v ，/w 说/v 很/d 感动/v 人/n 。/w 
E/x 
得到/v 了/ule 挑剔/v 的/ude1 
米勒/nrf 的/ude1 赞扬/vn 
记者/nnt ：/w 1978年/t ，/w [北京/ns 人民/n 艺术/n 剧院/nis]/nt 演出/v 保留剧目/n 《/w 蔡文姬/nr 》/w 。/w 这/rzv 台/q 轰动一时/vl 的/ude1 四幕/nz 历史/n 话剧/n ，/w 在/p 尘封/v 多年/mq 之后/f ，/w 观众/n 的/ude1 反响/n 是不是/v 很/d 热烈/a ？/w 请/v 您/rr 谈/v 一谈/nz 当时/t 的/ude1 场景/n 吧/y 。/w 
朱琳/nr ：/w 粉碎/v “/w 四人帮/n ”/w 以后/f ，/w 我们/rr 恢复/v 了/ule 《/w 蔡文姬/nr 》/w 的/ude1 演出/vn 。/w 当时/t 郭/nz 老/a 已经/d 病重/n ，/w 我们/rr 赶着/nz 排练/v 《/w 蔡文姬/nr 》/w ，/w 那时/rzt 我/rr 已经/d [55/m 岁/qt]/mq 。/w 《/w 蔡文姬/nr 》/w 的/ude1 演出/vn 很/d 轰动/vn ，/w 买票/nz 的/ude1 观众/n 把/pba 剧场/n 的/ude1 院墙/n 都/d 挤/v 塌了/v 。/w 
上世纪/nz 80年代/t ，/w 话剧/n 《/w 茶馆/nis 》/w 赴/v 德国/nsf 、/w 法国/nsf 演出/vn ，/w 北京/ns 人/n 艺/ng 开始/v 了/ule 恢复/v 传统/n 经典/n ，/w 同时/c 推出/v 新人/n 新作/n ，/w 像/v 王姬/nr 、/w 濮存昕/nr 等/udeng 演员/nnt ，/w 刘恒/nr 、/w 苏叔阳/nr 、/w 何冀平/nr 等/udeng 编剧/nnt ，/w 都/d 是/vshi [那个/rz 时代/n]/nz 出现/v 的/ude1 人才/n 。/w 在/p 经过/p 引进/v 国际/n 经典/n 剧目/n 之后/f ，/w 我/rr 再次/d 登台/vi ，/w 这次/r 登台/vi 的/ude1 主要/b 目的/n 就是/v 演/v 外国/n 的/ude1 新剧/n 。/w 
记者/nnt ：/w 上世纪/nz 80年代/t ，/w 北京/ns 人/n 艺/ng 上演/v 了/ule 《/w [推销员/nnt 之/uzhi 死/v]/nz 》/w ，/w 并/cc 特意/d 请/v 剧作者/nnd 阿瑟·米勒/nrf 来京/v 担任/v 指导/vn 。/w 您/rr 饰演/v 推销员/nnt 的/ude1 妻子/n 琳达/nrf ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 表面/n 柔弱/a 、/w 逆来顺受/vl ，/w 内心/n 却/d 毅力/n 坚强/a 、/w 豁达/a 乐观/a 的/ude1 女性/n 。/w 请问/v 当时/t 阿瑟·米勒/nrf 是/vshi 怎么/ryv 评价/vn 您/rr 的/ude1 表演/vn 的/ude1 ？/w 
朱琳/nr ：/w 它/rr 是/vshi 外国/n 戏/n ，/w 而且/c 是/vshi 美国/nsf 最/d 有名/a 的/ude1 [剧作家/nnd 和/cc 导演/nnt]/nnd 亲自/d 来/vf 排/v 的/ude1 ，/w 对/p 我/rr 的/ude1 评价/vn 高/a 。/w 阿瑟·米勒/nrf 觉得/v 很/d 奇怪/v ，/w 说/v 你们/rr 中国/ns 的/ude1 演员/nnt 很/d 聪明/a 。/w 我/rr 说/v 我们/rr 就/d 把/pba 外国/n 戏/n 当成/v 中国/ns 戏/n 来/vf 演/v 。/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 话剧/n]/nz 史上/d 首次/m 得到/v 了/ule 外国/n 导演/nnt 的/ude1 肯定/vn ，/w 我/rr 想/v 这/rzv 是因为/c [中国/ns 话剧/n]/nz 的/ude1 民族化/v 是/vshi 聪明/a 的/ude1 。/w ◎/w [深圳/ns 特区报/nz]/nz 驻京/v 记者/nnt 何凡/nr 
