近日/t ，/w [湖北省/ns 博物馆/nis]/nt 首届/b “/w 我/rr 心中/s 的/ude1 十佳/n 志愿者/nnt 之/uzhi 星/n ”/w 颁奖/vn 仪式/n 举行/v ，/w 该馆/r 邀请/v 观众/n 票选/v 十位/mq 优秀/a 志愿者/nnt ，/w 其中/rz 票数/n 最高/a 的/ude1 是/vshi [66/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 草根/n 教授/nnt ”/w 胡昇/nr 。/w 
因/p 知识/n 面广/nz 、/w 讲解/v 通俗/a 幽默/a ，/w 胡昇/nr 被/pbei 不少/m 观众/n 称为/v “/w 草根/n 教授/nnt ”/w 。/w 胡昇/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 讲解/vn 秘诀/n 是/vshi 挖掘/v 文物/n 背后/f 的/ude1 历史/n 故事/n ，/w 但/c 绝不/d 讲/v 野史/n 轶闻/n ，/w “/w 这里/rzs 是/vshi 博物馆/nis ，/w 我们/rr 讲解/v 的/ude1 是/vshi 真实/a 历史/n ，/w 观众/n 来/vf 这/rzv 是/vshi 要/v 弄清楚/nz 我们/rr 的/ude1 祖先/n 是/vshi 谁/ry ，/w 他们/rr 从/p 哪里/rys 来/vf 的/ude1 ，/w 到/v 哪里/rys 去/vf 了/ule ，/w 这个/rz 过程/n 很/d 精彩/a 。/w ”/w 
(/w 记者/nnt 汪彤/nr 通讯员/nnt 孙夏/nr 艾昕/nr )/w 
