记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 贾平凹/nr 的/ude1 《/w 泉/ng 》/w 在/p 近日/t 揭晓/vi 的/ude1 [第/m 十一届/n]/nz 全国/n [微型/b 小说/n]/nz (/w 小小说/n )/w 年度/n 评选/vn 中/f 获/v 一等奖/n 。/w 
全国/n [微型/b 小说/n]/nz (/w 小小说/n )/w 年度/n [评选/vn 活动/vn]/nz 由/p [中国/ns 微型/b 小说/n 学会/v]/nt 、/w [镇江/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [镇江市/ns 文联/nis]/nt 主办/v ，/w 此前/t 已/d 连续/a 举办/v 了/ule 十届/mq 。/w 贾平凹/nr 是/vshi 文坛/n 的/ude1 高产/b 作家/nnt 也/d 是/vshi 获奖/vn 大户/n ，/w 他/rr 不仅/c 囊括/v [茅盾/nr 文学奖/n]/nz 、/w [鲁迅/nr 文学奖/n]/nz ，/w 还/d [数十/m 次/qv]/mq 获/v 海内外/s 各类/r 大奖/n 。/w 这次/r 斩获/nz 全国/n [微型/b 小说/n]/nz (/w 小小说/n )/w 年度/n 奖/n ，/w 无疑/d 会/v 使/v 贾平凹/nr 作品/n 类型/n 更加/d 多元化/vn 。/w 
昨日/t ，/w 在/p 查阅/v 贾平凹/nr 研究/v 数据库/n 后/f ，/w [贾平凹/nr 文化/n 艺术/n 研究院/nis]/nt 常务/b 副院长/nnt 王立志/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 《/w 泉/ng 》/w 最初/d 发表/v 在/p 1980年/t 《/w [安徽/ns 文学/n]/nz 》/w 杂志/n ，/w 当时/t 是/vshi 以/p 小说/n 体裁/n 发/v 的/ude1 。/w 后来/t ，/w 不仅/c 多家/mq 出版社/nis 都/d 把/pba 《/w 泉/ng 》/w 列为/v 散文/n 了/ule ，/w 甚至/d 还/d 被/pbei 当成/v 散文/n 范文/n ，/w 入选/v 到/v 2008年/t 江苏/ns 无锡市/ns 中考/v 语文/n 卷/q 的/ude1 [阅读/v 理解/v]/nz 题/n 。/w ”/w 王立志/nr 打趣/vi 道/qv ：/w “/w 这次/r 《/w 泉/ng 》/w 获/v 小小说/n 奖/n ，/w 算是/v 还原/vi 了/ule ‘/w 真面目/n ’/w ！/w ”/w 
同一/b 作品/n 为什么/ryv 会/v 被/pbei 贴/v 上/f 两个/mq 体裁/n 的/ude1 标签/n 呢/y ？/w 知名/a [青年/n 作家/nnt]/nz 萧迹/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 小说/n 和/cc 散文/n 的/ude1 界限/n 正/d 呈现/v 出/vf 一种/mq 相互/d 学习/v 、/w 相互/d 融合/v 的/ude1 态势/n 。/w 当下/d ，/w 不少/m 写作/vn 者/k 开始/v 有意识/v 地/ude2 进行/vn 模糊/a 文体/n 的/ude1 创作/vn 。/w 这/rzv 导致/v 我们/rr 在/p 面对/v 一篇/mq 具体/a 文章/n 时/ng ，/w 很难/d 断定/v 它/rr 到底/d 是/vshi 小说/n 还是/c 散文/n ，/w ？/w 比如/v ，/w 史铁生/nr 的/ude1 散文/n 名篇/n 《/w 我/rr 与/cc 地坛/ns 》/w 最初/d 发表/v 时/ng ，/w 就是/v 以/p 小说/n 的/ude1 面目/n 发表/v 在/p 《/w [上海/ns 文学/n]/nz 》/w 的/ude1 。/w 他/rr 认为/v ，/w 这/rzv 类/q 作品/n 的/ude1 出现/vn ，/w 在/p 瓦解/v 人们/n 对/p 文体/n 的/ude1 传统/n 认识/v 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 标志着/v “/w 文学/n 进入/v 了/ule 一个/mq 以/p 内容/n 而/cc 不是/c 形式/n 论英雄/nz 的/ude1 时代/n ”/w 。/w (/w 记者/nnt 章学锋/nr )/w 
