[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 春晚/n 第二次/mq 带/v 观众/n 进行/vn 彩排/v 。/w 1月20日/t ，/w 有/vyou 媒体/n 称/v 马/n 年/qt 春晚/n 语音/n 类/q 节目/n 只有/c [4/m 个/q]/mq ，/w 太少/d 了/ule 。/w 昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 在/p 央视/j 春晚/n 现场/s 获悉/v ，/w 春晚/n 为此/bl 又/d 增加/v 了/ule 一个/mq 喜剧/n 小品/n 。/w [开心/a 麻花/nf]/nz 团队/n 在/p 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w 的/ude1 基础上/nz ，/w 又/d 增加/v 了/ule 一个/mq 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w ，/w 讽刺/v 贪污/vn 腐败/an 、/w 大吃大喝/vl 。/w 这/rzv 是/vshi [开心/a 麻花/nf]/nz 在/p 央视/j 春晚/n [首次/m 下/f]/mq 了/ule 双黄蛋/nf 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 共有/v [5/m 个/q]/mq 语言/n 类/q 节目/n 轮番/d 上演/v 。/w 蔡明/nr 携/v 赵本山/nr 徒弟/n 大鹏/nz ，/w 以及/cc 岳云鹏/nr ，/w 华少/nr 表演/vn 的/ude1 小品/n 《/w 扰民/v 了/ule 您/rr 》/w 在/p [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v 中/f 被/pbei 观众/n 认为/v 喜剧/n “/w 笑果/nz ”/w 最好/d ，/w 蔡明/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 毒舌/nz 老太太/n ”/w 继续/v 坐/v 在/p 轮椅/n 上/f ，/w 霸气/an 十足/z ，/w 调侃/v 海豚音/nz 。/w 蔡明/nr 要/v 面对/v 华少/nr 扮演/v 的/ude1 卖/v 房子/n 的/ude1 、/w 大鹏/nz 扮演/v 的/ude1 选秀/vi 歌手/nnt 以及/cc 岳云鹏/nr 扮演/v 的/ude1 失恋者/nz [三/m 人/n]/mq 的/ude1 “/w 夹击/v ”/w ，/w [四/m 个/q]/mq 演员/nnt “/w 斗嘴/vi ”/w 十分/d 欢乐/a 。/w 
此外/c ，/w 冯巩/nr 的/ude1 相声剧/nz 《/w 我/rr 就是/v 这样/rzv 的/ude1 人/n 》/w 继续/v 把/pba 土豪/n 、/w 小伙伴/n 等/udeng [网络/n 用语/n]/nz 一网打尽/vl ，/w 冯巩/nr 饰演/v 一个/mq 见风使舵/nz 的/ude1 人/n ，/w 还/d 开涮/nz 称/v ，/w 冯导/nr 和/cc 徐帆/nr 在/p 家中/s 不/d 忙/v 的/ude1 时候/n 就/d 爱/v 斗地主/nz 。/w 曹云金/nr 和/cc 刘云天/nr 的/ude1 《/w 麻烦/an 先生/n 》/w 则/d 聚焦/vi 民生/n 话题/n ，/w 讽刺/v “/w 抗战/vi 神/n 剧/n ”/w ，/w 与/cc 第二次/mq 联/vg 排/v 的/ude1 时候/n 基本/a 一致/a 。/w [开心/a 麻花/nf]/nz 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 的/ude1 小品/n 则/d 是/vshi 跟/p “/w 老人/n 摔倒/v 扶/v 不/d 扶/v ”/w 有关/vn 。/w 
四川/ns 女婿/n 张国立/nr 这次/r 上/f 春晚/n ，/w 可以/v 说/v 大/a 显/v 才艺/n 身手/n 。/w 他/rr [身兼/v 数/n 职/ng]/nz ，/w 担任/v 了/ule 春晚/n 主持人/nnt ，/w 台词/n 比/p 朱军/nr 、/w 毕福剑/nr 台词/n 多/a ，/w 还/d 带领/v 一群/mq 身穿/v 性感/a 裙装/n 的/ude1 美女/n 打/v 起/vf 了/ule 快板/n 。/w 另外/c 、/w 朱军/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 、/w 张国立/nr ，/w 分别/d 以/p 古装/n 扮成/v “/w 福/n 、/w 禄/ng 、/w 寿/ng 、/w 喜/v 、/w 财/n ”/w 开场/vi 亮相/vi 。/w 毕福剑/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 寿星/n ”/w 一头/d 鹤发/nz 、/w 手握/v 挂着/v 葫芦/n 的/ude1 [龙头/n 拐杖/n]/nz 很/d 有/vyou “/w 笑/v ”/w 果/ng 。/w 首次/m 主持/v 春晚/n 的/ude1 张国立/nr 则/d 拿着/vf 金元宝/nr 扮/v 财神爷/n ，/w 这种/r Cosplay/x 形式/n 在/p 春晚/n 历史/n 上/f 尚属/nz 首次/m ，/w 几位/n 主持人/nnt 也/d 都/d 做出/v 不少/m 牺牲/v 。/w （/w 记者/nnt 杜恩/nrf ）/w 
