“/w [1500/m 多个/mq]/mq 集装箱/n 的/ude1 各类/r 木/ng 构件/n 、/w 石材/n 、/w 铜瓦/nz 均/d 已/d 全部/m 顺利/ad 地/ude2 出口/vn 到/v [加拿大/nsf 多伦多/nsf]/ns 。/w ”/w [浙江/ns 宁波/ns]/ns 一家/n 企业/n 2006年/t 承接/v 了/ule 加拿大/nsf 佛教会/n 仿/v [中国/ns 佛教/nz]/nz “/w 四大/n 名山/ns ”/w 大型/b 传统/n 古建筑/n 工程/n 。/w 公司/nis 负责人/nnt 郭永尧/nr 23日/t 透露/v ，/w 十余名/m 工匠/nnd 将/d 于/p [4/m 月份/n]/mq 前往/v [加拿大/nsf 多伦多/nsf]/ns ，/w 以/p 每年/r 一座/mq 殿堂/n 的/ude1 安装/vn 速度/n ，/w 花/n 五年/t 时间/n 完成/v 仿/v 五台山/ns 寺庙/n 建筑群/n 建造/v 。/w 
据悉/v ，/w 此项/r 五台山/ns 工程/n 称为/v “/w 金色/n 世界/n 五台山/ns ”/w ，/w 总/b [占地/v 面积/n]/nz 为/p [五/m 百/m 英亩/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 为/p [一/d 万/d 平方米/q]/mq ，/w 建成/v 后/f 将/d 成为/v 海外/s 最大/gm 的/ude1 中国/ns 仿/v 唐/tg 建筑/n 文化/n 特色/n 的/ude1 建筑群/n 。/w 
根据/p [宁波/ns 金/b 鲁班/nr 大木作/nz 园林/n 有限公司/nis]/nt 与/cc 加拿大/nsf 方/q 的/ude1 协定/n ，/w 宁波/ns 厂方/n 将/d 仿/v 建/v [中国/ns 佛教/nz]/nz “/w 四大/n 名山/ns ”/w 之一/rz 五台山/ns 整/v 座/q 寺院/n 的/ude1 殿堂/n ，/w 包括/v 一座/mq 七/m 开间/n 大雄宝殿/n 、/w 五/m 开间/n 天王殿/nz 、/w 三/m 开间/n 观音殿/nz 、/w 三/m 开间/n 地藏殿/nz 和/cc 长达/v [三十/m 米/q]/mq 大/a 山门/n ，/w 全部/m 木/ng 构件/n 在/p 中国/ns 加工/vn 完成/v 。/w 
“/w 经过/p 7年/t 的/ude1 努力/ad ，/w 我们/rr 完成/v 了/ule 全部/m 木结构/n 的/ude1 制作/vn 。/w ”/w 郭永尧/nr 透露/v ，/w 这些/rz 材料/n 已经/d 运抵/nz [加拿大/nsf 多伦多/nsf]/ns ，/w “/w 整整/d 装/v 了/ule [1500/m 多个/mq]/mq 集装箱/n ，/w 光/n 运费/n 就/d 花/n 了/ule [500/m 万元/q]/mq 人民币/n ”/w 。/w 
据悉/v ，/w “/w 金色/n 世界/n 五台山/ns ”/w 仿制/v 建筑/n 采用/v 的/ude1 原木/n [全部/m 为/p]/mq 老挝/ns 国产/b 珍贵/a 花梨木/nz [鸟/n 足/a 紫檀/n]/nz ，/w 梁/n 、/w 椽子/n 为/p 福建/ns 优质/b 杉木/n ，/w 柱础/nz 及/cc 台阶/n 基石/n 等/udeng 采用/v [福建/ns 惠安/ns]/ns 产/v 青石/n ，/w 其中/rz 柱/ng 垫/v 石墩/n 子/ng 均/d 雕/ng 浮雕/n 莲花/n 。/w 屋顶/n 瓦片/n 全部/m 采用/v 浇铸/v 青铜/n 瓦/n 。/w 
与/cc [仿古/vn 建筑/n]/nz 打/v 了/ule 近/a 40年/t 交道/n 的/ude1 郭永尧/nr 认为/v ，/w 五台山/ns 上/f 的/ude1 寺庙/n 属于/v [唐代/ns 建筑/n]/nz 形制/n ，/w 是/vshi 中国/ns 保护/vn 最/d 完美/a 的/ude1 唐代/ns [木结构/n 建筑/n]/nz ，/w 是/vshi [中国/ns 古建筑/n]/nz 的/ude1 代表/nnt 作品/n 。/w 
自从/p 承接/v “/w 金色/n 世界/n 五台山/ns ”/w 工程/n 后/f ，/w 美国/nsf 、/w 德国/nsf 以及/cc 山东/ns 、/w 湖南/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 许多/mq 大型/b 寺庙/n 古建筑/n 重建/v 工程/n 也/d 希望/v 郭永尧/nr 的/ude1 公司/nis 去/vf 承建/v 营造/vn 。/w 
“/w 现在/t 会/v 传统/n 木工/nnt 技术/n 的/ude1 人/n [越来越/d 少/a]/nz 。/w ”/w 郭永尧/nr 一直/d 担心/v [中国/ns 传统/n]/nz 的/ude1 木工/nnt 技艺/n 会/v 失传/vi ，/w 因此/c 很/d 想/v 在/p 故乡/n 宁波/ns 营造/v [几/d 座/q]/mq 仿/v 唐/tg 建筑/n 。/w 2010年/t ，/w 郭永尧/nr 与/cc 位于/v 宁波/ns 九龙湖/ns 的/ude1 香山寺/nz 达成/v 意向/n ，/w 选用/v 东南亚/nsf 产/v 花梨木/nz ，/w 利用/v 传统/n [榫卯/n 结构/n]/nz 在/p 该寺/r 营造/v 一座/mq 仿/v 唐/tg 大/a 法堂/nz 。/w 
历时/vi 3年/t 多/a ，/w 香山寺/nz 里/f 的/ude1 大/a 法堂/nz 于/p 近日/t 正式/ad 落成/vi 。/w 据/p [项目/n 负责人/nnt]/nnt 王林位/nr 介绍/v ，/w 大/a 法堂/nz 全部/m [制作/v 工艺/n]/nz 均/d 参照/v [山西/ns 五台山/ns]/ns 唐代/ns 遗构/nz 大/a 佛光寺/ns 东/f 大殿/n 传统/n [榫卯/n 结构/n]/nz ，/w 并/cc 结合/v 现代/ntc 先进/a 木构/n 工艺/n [制造/vn 技术/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 整/v 座/q 大殿/n 建筑/n 为/p 九/m 开间/n ，/w 总/b [占地/v 面积/n]/nz 约/d 为/p [1510/m 平方米/q]/mq ，/w 用/p [44/m 根/n]/mq 近/a [60/m 厘米/q]/mq 粗/a 的/ude1 柱子/n 支撑/v 。/w 曾/d 参与/v 施工/vn 的/ude1 工人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 由于/p 木料/n 实在/d 太重/d ，/w [很多/m 处/n]/mq 施工/vn 都/d 需要/v 动用/v 大型/b [起重/b 设备/n]/nz 。/w 
“/w 整/v 座/q 建筑/n 没用/vi 一颗/mq 钉子/n ，/w 全部/m 采用/v 传统/n [榫卯/n 结构/n]/nz 。/w ”/w 王林位/nr 开玩笑/vi 说/v ，/w “/w 要/v 想/v 取出/v 建筑/n 底部/f 的/ude1 一个/mq 构件/n ，/w 必须/d 将/d 建筑/n 拆除/v 才能/n 办到/v ，/w 如果/c 一定/b 要/v 取出/v 来/vf 就/d 只能/v 把/pba 它/rr 锯断/nz 。/w ”/w 
郭永尧/nr 很/d 满意/v 刚/d 落成/vi 的/ude1 这/rzv 座/q 仿/v 唐/tg 建筑/n 。/w 他/rr 透露/v ，/w 加拿大/nsf “/w 金色/n 世界/n 五台山/ns ”/w 工程/n 也/d 很快/d 要/v 进入/v 安装/vn ，/w 十余名/m 工匠/nnd 将/d 于/p [4/m 月份/n]/mq 前往/v [加拿大/nsf 多伦多/nsf]/ns ，/w “/w 将/d 以/p 每年/r 一座/mq 殿堂/n 的/ude1 安装/vn 速度/n ，/w 花/n 五年/t 时间/n 完成/v 建筑群/n 建造/v ”/w 。/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 徐小勇/nr )/w 
