人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月23日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 2013年12月25日/t ，/w [琼海市/ns 旅游/vn 发展/vn 委员会/nis]/nt 与/cc [海南省/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 、/w [海南省/ns 旅游/vn 发展/vn 研究会/nis]/nt 、/w [海南/ns 日报/n]/nz  旅游/vn 周刊/n 联合/vd 举办/v 以/p “/w 每个人/mq 的/ude1 琼海/ns 田园/n 间/f 的/ude1 欢乐/a ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 “/w [田园/n 城市/n]/nz 幸福/a 琼海/ns 小镇/n 休闲/vn 乡村/n 度假/vn —/w —/w 琼海/ns 旅游/vn 新/a 攻略/n 有/vyou 奖/n 征集/vn 活动/vn ”/w 正式/ad 启动/v ，/w 鼓励/v 全民/n 参与/v ，/w 产生/v 一系列/b 更/d 符合/v 市场/n 需要/v 、/w 展现/v 琼海/ns 特色/n 、/w 引领/v 琼海/ns 休闲度假/v [旅游/vn 消费/vn]/nz 潮流/n 的/ude1 琼海/ns [旅游/vn 攻略/n]/nz 妙/a 招/v ，/w 并/cc 在/p 此/rzs 基础上/nz 实施/v [精准/nz 营销/vn]/nz ，/w 更好/d 地/ude2 开辟/v 丰富/a 多元/b 的/ude1 旅游/vn 目的地/n 市场/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 为了/p 更好/d 的/ude1 响应/vn 2014/m 全省/n 旅游/vn [工作/vn 会议/n]/nz 号召/v ，/w 呼应/vi 何西庆/nr 副省长/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 精心/ad 开发/v 文化/n 内涵/n 丰富/a 的/ude1 、/w 广/a 受/v 市场/n 认可/vn 的/ude1 [旅游/vn 商品/n]/nz ”/w ，/w 同时/c ，/w 也/d 为了/p 有/vyou 更好/d 、/w 更多/ad 的/ude1 [旅游/vn 产品/n]/nz 迎接/v 2014/m 春节/t [黄金周/nr 旅游/vn]/nz 市场/n ，/w 撬动/nz 琼海/ns 旅游/vn 假日/n 市场/n 。/w 
2014年1月23日/t 上午，2014/t 琼海/ns 旅游/vn 新/a 攻略/n 征集/v 成果/n 发布/v 暨/cc 表彰/v 会议/n 在/p 琼海/ns 举行/v ，/w 会上/n ，/w [海南省/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 王健生/nr 介绍/v 2014/m 琼海/ns 旅游/vn 新/a 攻略/n 有/vyou 奖/n 征集/vn 活动/v 整体/n 情况/n 。/w “/w 这次/r 活动/vn 是/vshi 琼海/ns 主题/n [旅游/vn 产品/n]/nz 和/cc [特色/n 旅游/vn]/nz 目的地/n 突破/v ，/w 打造/v 琼海/ns 以/p 旅游业/n 为/p 龙头/n 的/ude1 [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 形成/v 具有/v 琼海/ns 特色/n 的/ude1 [旅游/vn 经济/n]/nz 。/w ”/w 王健生/nr 说/v ，/w 活动/vn 体现/v 新/a 范例/n 、/w [发展/vn 模式/n]/nz 创新/vi 、/w 目的地/n 创新/vi 、/w 全/a 域/ng 性/ng [旅游/vn 规划/n]/nz 、/w [产品/n 创新/vi]/nz 和/cc [营销/vn 创新/vi]/nz 等/udeng 六大/n 创新/vi 。/w 他/rr 指出/v ，/w 每个人/mq 的/ude1 琼海/ns 体现/v 了/ule [群众/n 路线/n]/nz ，/w 是/vshi [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 的/ude1 生动/a 范例/n ；/w 是/vshi 全/a 域/ng 化/v 旅游/vn 化/v 规划/n 建设/vn ，/w 琼海/ns 已/d 成为/v 大学生/nnt 旅游/vn 目的地/n 和/cc 家庭/n 旅游/vn 目的地/n ；/w 琼海/ns 以/p [特色/n 旅游/vn]/nz 小镇/n 为/p 抓手/n ，/w 把/pba 琼海/ns 作为/p 独家/d 天堂/n 和/cc 海南/ns 人民/n 的/ude1 [幸福/a 家园/n]/nz 打造/v ；/w 此次/rz 不断/d 推出/v 符合/v [市场/n 需求/n]/nz 的/ude1 旅游/vn 新产品/nz 、/w 新/a 业态/n ，/w 实现/v 琼海/ns 旅游/vn ，/w 游客/n 做主/vi 的/ude1 顾客/n 化/v [精准/nz 营销/vn]/nz 。/w 
2013年12月25日/t ，/w [海南省/ns 协会/nis]/nt 号召/v 全省/n 旅行社/nis 、/w 各类/r 涉/vg 旅/vg 俱乐部/nis 、/w 玩家/n 、/w 驴友/n 等/udeng 积极/ad 参与/v ，/w 短短/z 一个/mq 月/n 时间/n ，/w 有/vyou 来自/v 山东/ns 、/w 新疆/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 游客/n 投稿/vi 达到/v 60多件/m ，/w 稿件/n 涉及/v 攻略/n 、/w 琼海/ns 旅游/vn 发展/v 思路/n 、/w 建议/n ，/w 还有/v 游客/n 发来/v 赞美/vn 琼海/ns 的/ude1 诗赋/nz ，/w 掀起/v 了/ule 一场/mq 全民/n 聚焦/vi 琼海/ns 的/ude1 热潮/n 。/w 他们/rr 认真/ad 分析/vn “/w [田园/n 城市/n]/nz 幸福/a 琼海/ns 小镇/n 休闲/vn 乡村/n 度假/vn ”/w 的/ude1 [新鲜/a 元素/n]/nz 以及/cc 多元化/vn 的/ude1 客源/n [市场/n 需求/n]/nz ，/w [创意/n 设计/vn]/nz 琼海/ns 旅游/vn 新/a 攻略/n 、/w 新/a 体验/v 、/w 新/a 线路/n 。/w 经过/p [2/m 天/qt]/mq 的/ude1 专家/nnt 评审/vn ，/w 从/p [60/m 多条/mq]/mq 线路/n 产品/n 中/f 评选/vn 出/vf 旅行社/nis 团队/n 线路/n 设计/v 作品/n 奖/n [10/m 个/q]/mq ，/w 个人/n 线路/n 作品/n 奖/n [10/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 对/p 旅行社/nis 及其/cc 设计/v 人员/n 分别/d 授予/v “/w 琼海/ns 旅游/vn 专家/nnt 型/k 旅行社/nis ”/w 和/cc “/w 琼海/ns 旅游/vn 玩家/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 对/p 个人/n 参赛/vn 设计/v 人员/n 授予/v “/w 琼海/ns 旅游/vn 玩家/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
[琼海市/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 主任/nnt 杨奋/nr 发布/v “/w 琼海/ns 新/a 攻略/n 20/m 妙/a 招/v ”/w ，/w 并/cc 给/p “/w 琼海/ns 旅游/vn 玩家/n ”/w 颁发/v 证书/n ，/w 其中/rz ，/w 旅游/vn 玩家/n 设计/vn 的/ude1 [10/m 条/q]/mq 攻略/n 包括/v 玩转/vi 琼海/ns 万泉河/ns 上游/f 六大/n 攻略/n ；/w 田园/n 琼海/ns 惬意/a 行走/vi （/w [四/m 天/qt]/mq 三/m 晚游/nz ）/w ；/w “/w [幸福/a 田园/n]/nz 心情/n 放牧/vi ”/w 琼海/ns 四日/t 游/v ；/w “/w [4/m 轮/qv]/mq +/w [2/m 轮/qv]/mq ”/w 周末/t 游/v —/w —/w [幸福/a 家庭/n]/nz 畅游/v 幸福/a 琼海/ns （/w 两天/mq [一/d 晚/tg]/mq ）/w ；/w 慢调/nz 琼海/ns 骑行/nz 博鳌/nz —/w —/w 海口/ns 大学生/nnt 周末/t 琼海/ns 休闲游/n 线路/n ；/w 呆/v 在/p 天堂/n 的/ude1 [三/m 天/qt]/mq [两/q 晚/tg]/mq ；/w 漫游/v 博鳌/nz  情/n 系/v 潭/n 门/n —/w —/w 情侣/n 休闲/vn 三日游/nz ；/w 漫步/v 在/p 琼海/ns 的/ude1 [生活/vn 情趣/n]/nz ；/w 潭/n 门/n 渔港/n 的/ude1 [幸福/a 时光/n]/nz ；/w 人/n 在/p 园中园/nz 在/p 画/v 中/f [说/v 走/v 就/d 走/v]/nz 的/ude1 旅行/vn ，/w 琼海/ns 绿色/n 慢/a 骑行/nz 。/w 旅行社/nis 的/ude1 团队/n 设计/vn 的/ude1 [10/m 条/q]/mq 攻略/n 包括/v ：/w [海南/ns 蜜月岛/nz 婚庆/n 服务/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 “/w 爱/v 在/p 潭/n 门·情/nr 留/v 博鳌/nz —/w —/w [三/m 天/qt]/mq [两/q 晚/tg]/mq 小镇/n 婚庆/n 爱之旅/nz ”/w ；/w [海南/ns 海之缘/nz 国际/n 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 的/ude1 “/w 留/v 一半/m 爱/v 在/p 琼海/ns —/w —/w 中原/ns  博鳌/nz 乡村/n 一日游/l ”/w ；/w [海南/ns 康泰/nrf 国际/n 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 的/ude1 “/w 琼海/ns “/w 镇/n ”/w 上游/f （/w [2/m 天/qt]/mq [1/m 晚/tg]/mq ）/w ”/w ；/w [海南/ns 鳌/ng 兴/v 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 的/ude1 “/w 琼海/ns [3/m 天/qt]/mq [2/m 晚/tg]/mq 深度游/nz ”/w ；/w [琼海/ns 蓝海/ntc]/nt [国际/n 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 的/ude1 “/w “/w 藏/v 世/ng 之/uzhi 美/b  精彩/a 琼海/ns ”/w 深度/n 体验/v 游/vn 系列/n 作品/n ”/w ；/w 海南/ns 海/n 之/uzhi 国旅/j 业/ng 投资/v 有限公司/nis 的/ude1 “/w 琼海/ns 文化/n 一日游/l ”/w ；/w 北纬/b [十八/m 度/qv]/mq 创意/n 旅游/vn 工坊/nz 的/ude1 “/w 重走/nz [海上/s 丝绸之路/n]/nz [三/m 天/qt]/mq 两/m 晚游/nz ”/w ；/w 海南/ns 通达/v [假日/n 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 的/ude1 “/w [向/p 幸福/a 出发/vi]/nz —/w —/w 琼海/ns “/w 蜜月/n 浪漫/a 幸福/a 之旅/nz ”/w ；/w [海/n 天/qt 假期/t 旅行社/nis 有限公司/nis]/nt 琼海/ns 分公司/nis 的/ude1 “/w 潭/n 门/n +/w 博鳌/nz 二日游/nz ”/w ；/w 天涯/n 骑驴/nz 的/ude1 “/w 骑行/nz 博鳌/nz  潭/n 门/n ”/w 。/w 
“/w 琼海/ns 不是/c 让/v 人/n 感到/v 惊艳/nz 的/ude1 地方/n ，/w 但是/c 让/v 人/n 流连忘返/vl 的/ude1 地方/n ；/w 琼海/ns 的/ude1 人文/n 吸引/v 了/ule 我/rr ，/w 近年来/dl 我/rr 用/p 相机/n 记录/v 它/rr 的/ude1 美好/a 。/w ”/w 获得/v “/w 琼海/ns 旅游/vn 玩家/n ”/w 称号/n 的/ude1 海南/ns 著名/a 摄影师/nnt 张杰/nr 这样/rzv 一番话/n 表达/v 他/rr 对/p 琼海/ns 的/ude1 感情/n ，/w 他/rr 设计/vn 了/ule 以/p 田园/n 渔/ng 耕/v 文化/n 主题/n 的/ude1 [旅游/vn 攻略/n]/nz 。/w 获得/v “/w 琼海/ns 旅游/vn 专家/nnt 型/k 旅行社/nis ”/w 称号/n 的/ude1 [海南/ns 海之缘/nz 国旅/j 市场/n 中心/nis]/nt 经理/nnt 温强/nr 说/v ，/w 我们/rr 设计/vn 的/ude1 线路/n 已经/d 推向/v 市场/n 且/c 市场/n 反响/n 热烈/a ，/w [目标/n 群体/n]/nz 以/p 家庭/n 度假/vn 为主/vi ，/w 2013年/t 以/p 琼海/ns 为/p 最终/d 旅游/vn 目的地/n 的/ude1 游客/n 破/v 千人/q ，/w 2014年/t 我们/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 通过/p 和/cc 包装/n 更好/d 的/ude1 [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 让/v 来/vf 琼海/ns 的/ude1 游客/n 人数/n 突破/v [五千/m 人/n]/mq 。/w 
琼海市/ns 副市长/nnt 孟维华/nr 向/p [10/m 家/q]/mq 旅行社/nis 和/cc 机构/n 颁发/v “/w 琼海/ns 旅游/vn 专家/nnt 型/k 旅行社/nis ”/w 获奖/vn 证书/n ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 对/p 琼海/ns [旅游/vn 产品/n]/nz 很好/ad 的/ude1 策划/vn 、/w 来/vf 发/v 和/cc 营销/vn 推介/v ，/w 必将/d 引领/v 琼海/ns 休闲度假/v 旅游/vn 新潮流/nz 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 征集/vn 活动/vn 是/vshi 让/v 游客/n 做主/vi ，/w 让/v 游客/n 订制/v 自己/rr 喜爱/v 的/ude1 旅行/vn 方式/n ；/w 让/v 琼海/ns 做主/vi ，/w 有利于/v 琼海/ns 乡村游/nz 的/ude1 营销/vn 推介/v ；/w 让/v 市场/n 做主/vi ，/w 这些/rz 线路/n 按照/p 游客/n 自身/rr 需求/n 分享/v 式/k 的/ude1 ，/w [投入/v 市场/n]/nz 后/f ，/w 会/v 很快/d 被/pbei 市场/n 所/usuo 接收/v 和/cc 喜爱/v 。/w 孟维华/nr 表示/v ，/w 琼海/ns 为了/p 给/p 游客/n 营造/v 幸福/a 的/ude1 “/w 慢生活/nz ”/w ，/w 开发/v 全市/n 各/rz 镇/n 的/ude1 乡村/n 深度游/nz ，/w 将/d 每个/r 村/n 和/cc 镇/n 打造/v 成为/v [5/m AJ/x]/mq 级/q 旅游/vn 目的地/n ，/w 深层次/nz 打造/v 琼海/ns 特有/b 的/ude1 慢调/nz 风情/n 。/w 近年来/dl ，/w 琼海/ns 设计/vn 了/ule 琼海/ns 乡村/n 深度/n 体验/v 游/vn 、/w 天堂/n 小镇/n 蜜月/n 婚庆/n 游/v 、/w 风情/n 小镇/n 休闲游/n 、/w 潭/n 门/n 博鳌/nz 骑行/nz 游/v 、/w 万泉河/ns 峡谷/n 漂流/v 探秘/v 游/vn 、/w [官塘/nz 温泉/n]/nz 养生/vn 游/v 等/udeng [专项/b 旅游/vn 产品/n]/nz 。/w 
