[第一/m 辆/q]/mq 货车/n 侧/ng 翻/v 造成/v 拥堵/vn ，/w 后面/f 超速/vd 车辆/n 来不及/v 刹车/n ，/w 又/d 接连/d 追尾/nz 。/w 于是/cc ，/w 在/p [10/m 分钟/qt]/mq 内/f ，/w 相继/d 发生/v [3/m 起/vf]/mq “/w 连环/b 撞/v ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 22日/t 早上/t 7时20分/t 许/v ，/w 在/p G98/x 环岛/n 高速/b 西线/n 海口/ns 至/p 三亚/ns 方向/n [517/m 公里/q]/mq 处/n 上演/v 的/ude1 惊险/a 一幕/nz 。/w 而/cc 比/p 这/rzv 更/d 可怕/a 的/ude1 是/vshi ：/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 在/p 高速/b 路上/s 很多/m 乘客/n 不顾/v 危险/an ，/w 下车/vi 蜂拥而上/vl 看热闹/vi 。/w 
[海南/ns 儋州市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt [事故/n 处理/vn]/nz 大队/nis 大队长/nnt 李仕庆/nr 、/w [副/b 大队长/nnt]/nnt 高山明/nr 介绍/v ，/w 今天/t 早上/t 7时20分/t ，/w 一辆/mq 中/f 型/k 货车/n 在/p G98/x 环岛/n 高速/b 西线/n 海口/ns 至/p 三亚/ns 方向/n [517/m 公里/q]/mq 处/n 侧/ng 翻/v ，/w 所/usuo 载/v 的/ude1 袋装/b 苗木/n 倾覆/v 到/v 路上/s ，/w 后面/f 的/ude1 车辆/n 被逼/v 停/vn ，/w 但/c 由于/p 车速/n 过/uguo 快/a ，/w 接着/c 发生/v [两/q 起/vf]/mq 车辆/n 连环/b 碰撞/v 事件/n ：/w 距/p 侧/ng 翻/v 货车/n [200/m 米/q]/mq 处/n ，/w 一辆/mq 小型/b 货车/n 撞到/v 停着/v 的/ude1 [2/m 辆/q]/mq 轿车/n ，/w 这/rzv [2/m 辆/q]/mq 轿车/n 又/d 撞/v 向/p 前面/f 一辆/mq 轿车/n ；/w 几乎/d 同时/c ，/w 距/p [第二/m 起/vf]/mq [事故/n 现场/s]/nz 约/d [150/m 米/q]/mq 处/n ，/w [3/m 辆/q]/mq 大车/n 追尾/nz ，/w 其中/rz 一辆/mq 是/vshi 超载/v 货车/n ，/w 另/rz [2/m 辆/q]/mq 是/vshi 水泥/n 罐车/n 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w 儋州市/ns [11/m 名/q]/mq 交警/nnd 和/cc [东成镇/ns 公安/n 派出所/nis]/nt [5/m 名/q]/mq 民警/nnt 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/w 一拨/nz 人/n [维持/v 秩序/n]/nz ，/w 一拨/nz 人/n 清理/v 路上/s 的/ude1 倾覆/v 物/ng 。/w 8时30分/t 许/v ，/w 道路/n 恢复/v 通车/vn 。/w 
带队/vi 到/v 现场/s 处理/v 事故/n 的/ude1 高山/n 明说/v ，/w 尽管/c 只有/c 侧/ng 翻/v 货车/n 副/b 驾驶室/n 一人/mq 受伤/vi ，/w 但/c 造成/v 连环/b 事故/n 的/ude1 教训/n 深刻/a 。/w 他/rr 提醒/v 大家/rr ：/w 一/m 是/vshi 司机/nnt 不要/d 超速/vd 、/w 超载/v ，/w 刹/v 不住/d 车/n 导致/v 追尾/nz ，/w 害人/vi 害己/v 。/w 二/m 是/vshi 路过/v 者/k 不要/d 围观/vi 。/w 一些/mq 人/n 不是/c 想/v 着/uzhe 清/tg 障/ng 或/c 施救/nz ，/w 而是/c 不顾/v 后果/n 地/ude2 跑/v 上去/vf 用/p 手机/n 拍照/vi 。/w 尤其/d 是/vshi 一辆/mq 大/a 巴士/n 停车/vi 后/f ，/w 司机/nnt 打开/v 车门/n ，/w 乘客/n 们/k 蜂拥/vi 而/cc 出/vf 挤上/nz 前去/v 看热闹/vi 和/cc 拍照/vi 。/w 现场/s 有/vyou 上/f [百/m 人/n]/mq 围观/vi ，/w 正是/v 这种/r “/w 看客/n ”/w 心理/n ，/w 造成/v 新的/a 拥堵/v 和/cc 危险/an 。/w 他/rr 透露/v ，/w 以前/f 在/p 其他/rzv 高速/b 路段/n ，/w 曾/d 发生/v 过/uguo 因/p 人们/n 围观/vi 车祸/n 而/cc 导致/v 新的/a 车祸/n 发生/v 。/w 更/d 令人/v 气愤/a 的/ude1 是/vshi ，/w 此次/rz 清/tg 障/ng 完毕/vi 恢复/v 通行/vn ，/w 一些/mq 车辆/n 经过/p 侧/ng 翻/v 货车/n 位置/n 时/ng ，/w 不光/c 是/vshi 乘客/n 饶有兴致/dl 地/ude2 拍/v 个/q 不停/v ，/w 甚至/d 有的/rz 司机/nnt 也/d 突然/ad 缓行/nz 拿出/v 手机/n 拍照/vi ，/w 险些/d 再次/d 引发/v 追尾/nz 事故/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
蒋定之/nr 考察/v 海口/ns 春节/t 市场/n 关注/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an 
海口/ns 2/m 医院/nis 院长/nnt 被/pbei 查处/v [2055/m 人/n]/mq 上缴/v [千/m 万元/q]/mq 回扣/n 款/q 
海南/ns 规定/n 养老金/n 上限/n 不得/vi 超过/v 全省/n [平均/a 工资/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 
海口/ns 宝马女/nz 尚未/d 露面/vi 家属/n 代/q 其/rz 道歉/vi 身份/n 成/v 谜/ng 
海口/ns 取缔/v [2/m 处/n]/mq “/w 黑/a 驾校/nis ”/w 违规/v 行为/n 举报/v 电话/n 公布/v 
陵水/ns 桥山/ns 遗址/n 有望/v 求解/vi 海南/ns [三/m 大/a]/mq 未/d 破/v 之/uzhi 谜/ng 
