郑苹如/nr （/w 1918/m －/w 1940/m ）/w ，/w 民国/n 名媛/n ，/w 中/f 日/b 混血儿/n ，/w 革命/vn 英烈/n 。/w 父亲/n 是/vshi 追随/v 孙中山/nr 奔走/vi 革命/vn 的/ude1 国民党/n 元老/n 郑钺/nr （/w 又名/n 郑英伯/nr ）/w ，/w 母亲/n 是/vshi 郑钺/nr [留学/v 日本/ns]/nz 结识/v 的/ude1 日本/ns [名门/ns 闺秀/n]/nz 木/ng 村/n 花子/n （/w 随/p 丈夫/n 回到/v 中国/ns 后/f ，/w 改名/vi 为/p 郑华君/nr ）/w 。/w 当年/t 上海/ns [第一/m 大/a]/mq 画报/n “/w [良友/n 画报/n]/nz ”/w 曾/d 将/d 郑苹如/nr 作为/p [封面/n 女郎/n]/nnt 。/w 上海/ns 沦陷/vi 后/f ，/w 她/rr 秘密/n 加入/v 中统/n ，/w 利用/v 得天独厚/bl 的/ude1 条件/n 混迹/v 于/p 日伪/n 人员/n 当中/f 获取/v 情报/n 。/w 后/f 参与/v 暗杀/vn 日伪/n 特务/nnd 头子/n 丁默邨/nr ，/w 因/p 暴露/v 身份/n 而/cc 被捕/vi ，/w 但/c 她/rr 咬定/v 是/vshi [为/p 情/n 所困/nz]/nz 而/cc 雇/v 凶杀/vn 人/n ，/w 此事/r 成为/v 当年/t 上海滩/ns 重大/a 花边新闻/n 之一/rz 。/w 1940年2月/t ，/w 她/rr 被/pbei 秘密/n 处决/v 于/p 沪/b 西/f 中山/ns 路旁/s 的/ude1 一片/mq 荒地/n ，/w 连/ulian 中/f [3/m 枪/n]/mq ，/w 时/ng 年/qt [23/m 岁/qt]/mq 。/w 
郑苹如/nr 是/vshi 浙江/ns 兰溪/ns 人/n ，/w 1918年/t 生/v 。/w 父亲/n 郑钺/nr ，/w 又名/n 英/b 伯/ng ，/w 早年/t 留学/v [日本/ns 法政/n 大学/nis]/ntu ，/w 追随/v 孙中山/nr 先生/n 奔走/vi 革命/vn ，/w 加入/v 了/ule 同盟会/n ，/w 可/v 说/v 是/vshi 国民党/n 的/ude1 元老/n 。/w 母亲/n 是/vshi 郑英伯/nr 在/p 东京/nsf 时/ng 结识/v 的/ude1 日本/ns [名门/ns 闺秀/n]/nz 木/ng 村/n 花子/n 。/w 花子/n 对/p [中国/ns 革命/vn]/nz 颇为/d 同情/vn ，/w 两人/mq 结婚后/nz 花子/n 随着/p 丈夫/n 回到/v 中国/ns ，/w 改名/vi 为/p 郑华君/nr 。/w 他们/rr 先后/d 有/vyou [二/m 子/ng]/mq [三/m 女/b]/mq ，/w 郑苹如/nr 是/vshi 第二个/mq 女儿/n ，/w 从小/d [聪明/a 过/uguo 人/n]/nz ，/w 善解人意/al ，/w 又/d 跟着/v 母亲/n 学/v 了/ule 一口/mq 流利/a 的/ude1 日语/n 。/w 
