日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 日前/t 再次/d 为/p 解禁/vi “/w [集体/n 自卫权/n]/nz ”/w 辩护/vn ，/w 妄称/v “/w 日本/ns 不能/v 被/pbei 关/n 在/p 一个/mq 四五十年前/t 做/v 的/ude1 盒子/n 里/f ”/w 。/w 不过/c ，/w 日本/ns 有识之士/n 明确/a 表示/v 不/d 支持/v 安倍/nrf 的/ude1 意图/n ，/w 认为/v 这样/rzv 做/v 将/d 损害/v [和平/n 宪法/n]/nz 的/ude1 精神/n 和/cc 日本/ns 的/ude1 形象/n ，/w 并且/c 有可能/nz 把/pba 日本/ns 拖入/nz 战争/n 深渊/n 。/w 
安倍/nrf 口中/s 的/ude1 “/w 盒子/n ”/w 指/v 的/ude1 是/vshi 日本/ns [和平/n 宪法/n]/nz 。/w 这部/r 1947年/t 开始/v 施行/vn 的/ude1 宪法/n 之所以/c 被/pbei 称为/v “/w [和平/n 宪法/n]/nz ”/w ，/w 是/vshi 源于/v 著名/a 的/ude1 [第九/m 条/q]/mq 规定/n ：/w “/w 永远/d 放弃/v 以/p 国权/nz 发动/v 的/ude1 战争/n 、/w 武力/n 威胁/vn 或/c 武力/n 行使/v 作为/p 解决/v [国际/n 争端/n]/nz 的/ude1 手段/n ”/w ，/w “/w 不/d 保持/v 陆海/n 空军/nis 及/cc 其他/rzv 战争/n 力量/n ，/w 不/d 承认/v 国家/n 的/ude1 交战/vn 权/n ”/w 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 还/d 曾/d 提出/v “/w 专守防卫/v ”/w 、/w “/w [无/v 核/n 三/m 原则/n]/nz ”/w 、/w “/w [武器/n 出口/vn 三/m 原则/n]/nz ”/w 、/w “/w 联合国/nt 维和/vn 五/m 原则/n ”/w 等/udeng 限制/vn 自身/rr 军力/n 发展/vn 和/cc 使用/v 的/ude1 和平/n 原则/n 。/w 因为/c 有/vyou 这样/rzv 一部/mq [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 日本/ns 一直/d 自诩/v “/w 和平/n 国家/n ”/w 。/w 但是/c ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 近年来/dl 的/ude1 所作所为/n 实际上/d 已/d 在/p 公然/d 违背/v [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 安倍/nrf 大力/d 推行/v 的/ude1 “/w 积极/ad 的/ude1 [和平/n 主义/n]/nz ”/w 也/d 更多/ad 是/vshi 强调/v “/w 积极/ad ”/w ，/w 比如/v 疯狂/a 扩充/v 军力/n 和/cc 装备/n ，/w 海/n 空军/nis 力量/n 在/p 亚洲/ns 已经/d 数一数二/bl ；/w 不断/d 突破/v “/w 专守防卫/v ”/w 原则/n ，/w 武器/n [出口/vn 限制/vn]/nz 越来越/d 宽松/a ；/w 鼓吹/v “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w ，/w 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 推行/v [战争/n 边缘/n 政策/n]/nz 。/w 
安倍/nrf 将/d 日本/ns [和平/n 宪法/n]/nz 比喻/n 成/v 束缚/vn 日本/ns 的/ude1 “/w 盒子/n ”/w ，/w 无非/d 是/vshi 在/p 重复/vd 上演/v 颠倒黑白/vl 、/w 混淆视听/vl 、/w 贼喊捉贼/nz 的/ude1 一贯/d 戏码/n 。/w 只有/c “/w 现实/n 版/n 伏地魔/nz ”/w 才/d 害怕/v 被/pbei 关/n 进/vf 盒子/n 里/f ，/w 只有/c 为/p 军国主义/n 招魂/vi 才/d 会/v 视/vg [和平/n 宪法/n]/nz 为/p 束缚/vn 。/w 安倍/nrf 上台/vi 一年/mq 多/a ，/w 在/p 危险/an 的/ude1 道路/n 上/f [越/d 走/v 越远/nz]/nz ，/w 最近/t 更是/d 把/pba 个人/n 意志/n 上升/vi 为/p 《/w 自民党/n 2014年/t 行动/vn 方针/n 》/w ，/w 不仅/c 删除/v 了/ule “/w 决心/n 贯彻/v 不/d 战/v 誓言/n 与/cc 和平/n 国家/n 的/ude1 理念/n ”/w 的/ude1 既有/vn 宗旨/n ，/w 增加/v 了/ule “/w 将/d 传承/vn 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 精神/n ，/w 提高/v 对/p 战殁/nz 者/k 的/ude1 尊崇/vn 之/uzhi 念/v ”/w 的/ude1 表述/vn ，/w 甚至/d 还/d 把/pba “/w 修改/v 宪法/n ”/w 列为/v 自民党/n 今年/t 的/ude1 中心/nis 工作/vn 之一/rz 。/w 这/rzv 无疑/d 是/vshi 在/p 告诉/v 世人/n ，/w 安倍/nrf 政府/nis 决心/n 不顾/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 反对/vn ，/w 顽固/a 地/ude2 实现/v 修改/vn [和平/n 宪法/n]/nz 、/w 继续/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 等/udeng 目标/n 。/w 安倍/nrf 已经/d 彻底/ad 撕下/v 了/ule 伪装/v 和平/n 的/ude1 面纱/n ，/w 全世界/n [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 [正义/n 力量/n]/nz 理应/v 看清/v 其/rz 好战/a 本质/n ，/w 不仅/c 要/v 同声/n 谴责/v 表达/vn 不满/an ，/w 更/d 要/v 采取/v 有效/a 的/ude1 [反制/nz 措施/n]/nz ，/w 共同/d 把/pba 日本/ns 关/n 进/vf [和平/n 宪法/n]/nz 的/ude1 盒子/n 里/f 。/w 
安倍/nrf 政府/nis 的/ude1 疯狂/a 挑衅/vn 和/cc 一意孤行/vl ，/w 引起/v 了/ule 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 高度/d 警惕/v ，/w 中国/ns 领导人/nnt 不/d 考虑/v 与/cc 日方/n 领导人/nnt 有/vyou 任何/rz 形式/n 的/ude1 接触/vn ，/w 韩国/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 印度/nsf 等/udeng 国/n 或/c 谴责/v 或/c 失望/a 或/c 遗憾/a 。/w 同时/c ，/w 日本/ns 国内/s 的/ude1 有识之士/n 也/d 纷纷/d 站/vi 出来/vf 批评/v 安倍/nrf ，/w “/w 安倍/nrf 的/ude1 举动/n 与/cc 大势/n 格格不入/vl ”/w ，/w “/w 不/d 应该/v 把/pba 日本/ns 变成/v 和/cc 美国/nsf 一起/s 在/p 外国/n 打仗/vi 的/ude1 国家/n ”/w 。/w 安倍/nrf 政府/nis 已/d 在/p 危险/an 的/ude1 路上/s 狂奔/vi 太久/nz ，/w 如果/c 不/d 悬崖勒马/vl ，/w 必将/d 加剧/v 地区/n 局势/n 紧张/a ，/w 威胁/vn 亚太/b 和平/n 与/cc 繁荣/an 。/w 
