海口市/ns 春节/t 市场/n 商品/n 供应/vn 充足/a ，/w 物价/n 稳定/an 。/w 记者/nnt 李汉仁/nr 摄/vg 
商品/n 丰富/a 、/w 价格/n 稳定/an 、/w 质量保证/gi ，/w 是/vshi 让/v 市民/n 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 、/w 祥和/a 的/ude1 春节/t 的/ude1 一项/mq 重要/a 措施/n 。/w 记者/nnt 昨天/t 从/p 市政府/n 获悉/v ，/w 为/p 确保/v 海口市/ns [春节/t 期间/f]/nz [市场/n 供应/vn]/nz 充足/a 和/cc 物价/n 稳定/an ，/w 海口市/ns 积极/ad 组织/n 各/rz 大/a 商场/nis 超市/nis 做好/v [春节/t 期间/f]/nz 备货/nz 工作/vn ，/w [3/m 万吨/q]/mq 蔬菜/n 、/w [2/m 万吨/q]/mq 水产品/n 、/w [1/m ./w 75/m 万吨/q]/mq 肉类/n ，/w 预计/v [投放/v 市场/n]/nz 商品/n 超/v [3/m 万/d 种/q]/mq ，/w 金额/n 达/v [22/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 部分/n 商场/nis 超市/nis 备货/nz 量/n 是/vshi 平时/t 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq 。/w 
[投放/v 市场/n]/nz 商品/n 超/v [3/m 万/d 种/q]/mq ，/w 金额/n 达/v [22/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 
蔬菜/n 供应/v 情况/n ，/w 目前/t ，/w 海口市/ns 建有/v 常年/d [蔬菜/n 基地/nis]/nz [4/m ./w 85/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 预计/v [春节/t 期间/f]/nz 生产/v 蔬菜/n [7/m ./w 6/m 万吨/q]/mq ，/w 扣除/v 出/vf 岛/n 量/n 约/d [4/m ./w 6/m 万吨/q]/mq 外/f ，/w 供应/v [本地/rzs 市场/n]/nz 蔬菜/n 量/n 约/d [3/m 万吨/q]/mq ，/w 按照/p 每人/r 每天/r 消费/vn [1/m 市斤/q]/mq 蔬菜/n 计算/v ，/w 基本/a 满足/v 全市/n 人民/n [春节/t 期间/f]/nz 需求/n 。/w 
据统计/nz ，/w 海口市/ns 已/d 建成/v 年/qt 出栏/vi 量/n [100/m 头/n]/mq 以上/f 规模/n 养猪场/nis [1151/m 个/q]/mq ，/w 2013/m 年底/f 海口市/ns 生猪/n 存栏/vi [58/m ./w 08/m 万头/q]/mq 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 海口市/ns 需要/v 肉类/n 产品/n 约/d [1/m ./w 6/m 万吨/q]/mq ，/w 预计/v [春节/t 期间/f]/nz ，/w 海口市/ns 的/ude1 出栏/vn 量/n 生猪/n [15/m 万头/q]/mq ，/w 禽类/n [210/m 万/d 只/d]/mq ，/w 肉类/n 产量/n [1/m ./w 75/m 万吨/q]/mq ，/w [节日/n 期间/f]/nz 肉类/n 产品/n 的/ude1 供应/vn 充裕/a 。/w 海口市/ns 蛋鸡/n 存栏/vi 量/n 约/d [88/m ./w 14/m 万/d 只/d]/mq ，/w 预计/v 2013年/t 禽蛋/n 产量/n 约/d [1/m 万吨/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 海口市/ns 近两年/qt 扶持/v 建设/vn 了/ule [5/m 个/q]/mq 规模/n 蛋鸡/n 场/qv ，/w 新增/v 存栏/vn 蛋鸡/n [45/m 万/d 只/d]/mq ，/w 日/b 增产/v 鸡蛋/nf [10/m 吨/q]/mq ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 满足/v [春节/t 期间/f]/nz 供应量/n 。/w 
水产/n 类/q 产品/n ，/w 2013年/t 海口市/ns 水产品/n 总量/n [73000/m 吨/q]/mq ，/w [春节/t 期间/f]/nz 海口市/ns 水产品/n 供应量/n 较/d 往/p 年/qt 有所增加/v ，/w 投放量/n 约/d 为/p [2/m 万吨/q]/mq ，/w 基本/a 能够/v 满足/vn 市民/n 对/p 水产品/n 的/ude1 需求/n 。/w 
据悉/v ，/w 为/p 保障/v 市民/n 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 、/w 祥和/a 的/ude1 节日/n ，/w 海口市/ns 采取/v 积极/ad 措施/n 确保/v [市场/n 供应/vn]/nz 充足/a ，/w 要求/n 企业/n 积极/ad 组织/n 适销对路/vl 的/ude1 商品/n [投放/v 市场/n]/nz ，/w 做好/v 节日/n 保/v 供/vi 促销/vn 及/cc [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 。/w 目前/t 海口市/ns 已/d 储备/vn [1000/m 吨/q]/mq 冻猪肉/n 、/w [1000/m 吨/q]/mq 矿泉水/nf 、/w [500/m 吨/q]/mq 鸡蛋/nf 、/w [5/m 吨/q]/mq [方便/a 食品/n]/nz ，/w 确保/v 市场/n 异常/a 波动/vn 时/ng 及时/ad [投放/v 市场/n]/nz 。/w 
