由/p 和/cc 力/n 辰光/nz 出品/vi 的/ude1 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w ，/w 目前/t 正在/d 上海/ns 拍摄/v 中/f 。/w 这部/r 集/q 时尚/n 、/w 偶像/n 等/udeng 众多/a 元素/n 于/p 一身/n 的/ude1 人气/n 银幕/n 佳作/n 改编/v 自/p 著名/a 作家/nnt 郭敬明/nr 同名/vn 小说/n ，/w 并/cc 由/p 郭敬明/nr 亲/ng 执导/v 筒/ng ，/w 片中/s 俊男靓女/n 云集/v ，/w 饱受/v 人们/n 期待/v 。/w 日前/t ，/w 影片/n 推出/v 的/ude1 一系列/b 人物/n 角色/n 定妆照/nz ，/w 每位/r 艺人/nnt 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 颇为/d 吸/v 睛/ng 。/w 继/vg 柯震东/nr 、/w 郭采洁/nr 这/rzv 对/p 气场/nz 庞大/a 的/ude1 “/w 顾氏/nz 夫妇/n ”/w 曝光/vi 后/f ，/w 杨幂/nr 和/cc 陈学冬/nr 饰演/v 的/ude1 这/rzv 对/p “/w 崇萧/nr ”/w 情侣/n 压轴/nz 登场/vi ，/w 杨幂/nr 演绎/v 职场/n 时尚/n ，/w 与/cc 陈学冬/nr 卖萌/nz 互动/vn ，/w 在/p 曝光/vi 的/ude1 定/v 妆/vg 画面/n 中/f 一举一动/n 尽/vi 显/v 萌/v 态/ng ，/w 堪称/v “/w 最萌/nz 情侣/n 档/ng ”/w 。/w 
林萧/nr 历练/nz 成/v 职场/n 佳丽/n 杨幂/nr 变身/nz 超/v 萌/v 时尚/n 熟女/nz 
电影/n 《/w 小/a 时代/n 》/w 1/m 、/w [2/m 部/q]/mq 中/f ，/w 杨幂/nr 的/ude1 演绎/vn 让/v 林萧/nr 的/ude1 蜕变/vn 立体/b 地/ude2 呈现/v 在/p 观众/n 的/ude1 眼前/s ，/w 更/d 有/vyou 观众/n 评价/vn ，/w 杨幂/nr 将/d 林萧/nr 从/p 受气/a 妹/n 到/v 励志/n 姐/n 的/ude1 艰辛/an 历程/n 刻画/v 得/ude3 丰沛/a 、/w 充盈/v ，/w [浑身/n 上下/f]/nz 都/d 释放/v 着/uzhe 无限/b 正能量/nz 。/w 从/p 此次/rz 曝光/vi 的/ude1 定妆照/nz 看出/v ，/w 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 中/f ，/w “/w 林萧/nr ”/w 杨幂/nr 从/p 穿/v 平底鞋/n 的/ude1 [女/b 大学生/nnt]/nz 彻底/ad 蜕变/vi 成/v 脚蹬/nz 高跟鞋/n 的/ude1 职场/n 女性/n 。/w 条纹/n 呢/y 大衣/n 、/w 印花/n 正装/nz 裤/ng 的/ude1 装扮/vn 时尚/n 感/vg 十足/z ，/w 最为/d 抢/v 镜/ng 的/ude1 [两/q 款/q]/mq 艳色/nz 束腰/nz 连衣裙/n ，/w 配/v 上/f 同/p 色系/nz 尖头/n 高跟鞋/n ，/w 十分/d 甜美/a 可爱/a 。/w 恬淡/a 精致/a 的/ude1 妆容/nz ，/w 侧/ng 分/qt 长/a 卷发/n 随意/ad 披散/v 在/p 肩头/n ，/w 更是/d 散发/v 出/vf 柔美/a 的/ude1 女人味/nz 。/w 此外/c ，/w 灰白色/n 上衣/n 西装/n 加/v 印花/n 雪纺/nz 短裙/n 的/ude1 搭配/vn ，/w 将/d 硬朗/a 与/cc 柔美/a 完美/a 结合/v ，/w 完美/a 演绎/v 都市/n 职场/n 小女人/nz 。/w 
“/w 崇光/nz ”/w 陈学冬/nr 萌/v 力/n 爆/v 表/n 调皮/a 玩/v “/w 悬浮/vn ”/w 
自/p 影片/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 的/ude1 定妆照/nz 公布/v 之/uzhi 日/b 起/vf ，/w 关于/p 众/ag 演员/nnt 饰演/v 的/ude1 人物/n 角色/n [服装/n 造型/n]/nz ，/w 成为/v 了/ule 人们/n 津津乐道/vl 的/ude1 [热门/a 话题/n]/nz 。/w 此次/rz 杨幂/nr 与/cc 陈学冬/nr 最萌/nz 唯美/nz 的/ude1 合影/vi 画面/n ，/w 将/d 林萧/nr 诠释/v 的/ude1 职场/n 小萌/nz 女/b 形象/n 和/cc 周崇光/nr 温暖/an 调皮/a 的/ude1 性格/n 完美/a 展现/v ，/w 也/d 占/v 稳/a “/w 最萌/nz 情侣/n ”/w 的/ude1 封号/n 。/w 
