近日/t ，/w 有/vyou 市民/n 反映/v 近年来/dl 海南/ns 的/ude1 冬天/t 好像/v 变得/vi 越来越/d 长/a ，/w 而且/c 越来越/d 冷/a 了/ule 。/w 为了/p 解答/v 市民/n 心中/s 的/ude1 疑惑/vn ，/w 昨日/t ，/w 商报/n 记者/nnt 来到/v [海南省/ns 气象台/nis]/nt ，/w [气候/n 中心/nis]/nt 的/ude1 专家/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 市民/n 反映/v 的/ude1 问题/n 不/d 存在/v ，/w 事实上/bl 海南/ns 的/ude1 冬天/t 变短/nz 了/ule ，/w 受/v [全球/n 变暖/nz]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 总体/n 来说/uls 海南/ns 的/ude1 冬天/t 是/vshi 呈现/v 变暖/nz 的/ude1 趋势/n ，/w 这/rzv 属于/v [气候/n 变化/vn]/nz 的/ude1 [正常/a 现象/n]/nz 。/w 
市民/n 感觉/n 海南/ns 的/ude1 冬天/t 越来越/d 冷/a 了/ule 
在/p 龙/n 昆/b 南路/n 人行道/n 上/f ，/w 一位/mq 卖/v 玉米/nf 的/ude1 阿姨/n 将/d 自己/rr 包裹/n 得/ude3 严严实实/z 的/ude1 ，/w 只/d 剩下/v [一/d 双/q]/mq 眼睛/n 注视/v 着/uzhe 来往/vi 的/ude1 路人/n 和/cc 自己/rr 眼前/s 热气腾腾/vl 的/ude1 玉米/nf 。/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 是/vshi 海南/ns 人/n ，/w 从小/d 在/p 海南/ns 长大/vi ，/w [近几年/qt 来/vf]/nz 觉得/v 海南/ns 的/ude1 冬天/t 越来越/d 冷/a 了/ule ，/w 每天/r 关注/v [天气/n 预报/vn]/nz ，/w 发现/v 时不时/d 的/ude1 [最低/a 气温/n]/nz 就/d 会/v 降/v 到/v [10/m ℃/w]/mq 以下/f ，/w 总/b 感觉/n 身上/s 穿/v 的/ude1 衣服/n 不够/a 厚/a 。/w “/w 以前/f 只是/d 1月/t 的/ude1 时候/n 才/d 会/v 特别/d 冷/a ，/w 现在/t 感觉/n [11/m 月底/t]/mq 就/d 变冷/v 了/ule ，/w 断断续续/dl 的/ude1 直到/v 过/uguo 完/vi 年/qt 才/d 会/v 回暖/vi 。/w ”/w 
在/p 龙/n 昆/b 南/b 路边/s 的/ude1 停车场/n 内/f ，/w 记者/nnt 看到/v 一位/mq 保安/b 身上/s 披着/v 一件/mq 军/n 绿色/n 的/ude1 棉大衣/n 。/w 他/rr 称/v 感觉/n 这几年/mq 冬天/t 天气/n 比较/d 冷/a ，/w 自己/rr 当/p 保安/b 一/m 整天/d 都/d 要/v 在/p 外面/f ，/w 被/pbei 风吹/v 很容易/nz 感冒/vi ，/w 所以/c 拿出/v 棉大衣/n 穿/v 在/p 身上/s 预防/v 感冒/vn 。/w 他/rr 说/v 如果/c 2012年/t 还/d 没有/v 过去/vn 他/rr 肯定/v 会/v 相信/v [世界/n 末日/n]/nz 的/ude1 说法/n ，/w “/w 这么/rz 冷/a 的/ude1 天气/n [什么/ry 时候/n]/nz 是/vshi 个头/n 啊/y ？/w 感觉/n 去年/t 也/d 没有/v 这么/rz 冷/a ，/w 持续/vd 的/ude1 时间/n 这么/rz 久/a 。/w ”/w 他/rr 裹紧/v 身上/s 的/ude1 衣服/n 无奈/d 地/ude2 说道/v 。/w 
专家/nnt 不仅/c 没有/v 变冷/v 反而/d 变暖/nz 了/ule 
海南/ns 的/ude1 冬天/t 真的/d 变/v 长/a 变冷/v 了/ule 吗/y ？/w 带着/vn 疑问/n 记者/nnt 来到/v [海南省/ns 气象台/nis]/nt ，/w [气候/n 中心/nis]/nt 的/ude1 专家/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 气温/n 的/ude1 波动/vn 和/cc [四季/n 更替/vn]/nz 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 道理/n ，/w 任何/rz 一年/mq 的/ude1 冬季/t 和/cc 上/f 一年/mq 冬季/t 的/ude1 气温/n 变化/vn 都/d 不会/v 完全/ad 吻合/vi 。/w 
专家/nnt 分析/vn ，/w 从/p 1961年/t 到/v 2012年/t 全省/n 地区/n 冬季/t [平均/a 气温/n]/nz 折线图/n 来看/u ，/w 宏观/n 上/f 讲/v ，/w 我省/n 冬季/t 的/ude1 [平均/a 气温/n]/nz 呈现/v 出/vf 上升/vi 的/ude1 趋势/n ，/w 这/rzv 表明/v 海南/ns 的/ude1 冬天/t 不仅/c 没有/v 变冷/v 反而/d 是/vshi 变暖/nz 了/ule 。/w 海南/ns 冬天/t 变/v 长/a 的/ude1 说法/n 也/d 是/vshi 不/d 正确/a 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi 受/v [全球/n 变暖/nz]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 但是/c 从/p 近/a 10年/t 的/ude1 折线图/n 来看/u ，/w 冬季/t 的/ude1 [平均/a 气温/n]/nz 稍微/d 有点/d 下降/vi ，/w 但是/c 明年/t 的/ude1 冬天/t 是不是/v 会/v 更/d 冷/a 或者/c 变暖/nz 就/d 不能/v 预测/vn 了/ule 。/w 他/rr 表示/v 气候/n 的/ude1 变化/vn 本来/d 就是/v 波动/vn 的/ude1 ，/w 2010年/t 、/w 2011年/t 冬天/t 气温/n 有所/v 下降/vn ，/w 但是/c 2012年/t 的/ude1 冬天/t 还是/c 比较/d 温暖/an 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi [正常/a 现象/n]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
蒋定之/nr 考察/v 海口/ns 春节/t 市场/n 关注/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an 
海口/ns 2/m 医院/nis 院长/nnt 被/pbei 查处/v [2055/m 人/n]/mq 上缴/v [千/m 万元/q]/mq 回扣/n 款/q 
海南/ns 规定/n 养老金/n 上限/n 不得/vi 超过/v 全省/n [平均/a 工资/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 
海口/ns 宝马女/nz 尚未/d 露面/vi 家属/n 代/q 其/rz 道歉/vi 身份/n 成/v 谜/ng 
海口/ns 取缔/v [2/m 处/n]/mq “/w 黑/a 驾校/nis ”/w 违规/v 行为/n 举报/v 电话/n 公布/v 
陵水/ns 桥山/ns 遗址/n 有望/v 求解/vi 海南/ns [三/m 大/a]/mq 未/d 破/v 之/uzhi 谜/ng 
