人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月23日/t 电/n （/w 冯星/nr ）/w 1月22日/t 春运/n 进入/v 了/ule [第/m 7/m 天/qt]/mq ，/w 随着/p 春运/n 客流/n 高峰/n 的/ude1 逼近/vn ，/w 美兰/nz 机场/nis 国内/s 、/w [国际/n 航线/n]/nz 都/d 迎来/v 了/ule 出行/vi 小/a 高峰/n ，/w 美兰/nz 机场/nis 1月22日/t 进出/v 港/n 航班/n [403/m 班/n]/mq ，/w 全天/n 接送/v 旅客/n 超过/v [5/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 2014年/t 春运/n 首/q 周/qt 保障/v 航班/n [2704/m 架次/qv]/mq ，/w 比/p 去年/t 春运/n [同期/f 增长/v]/nz 28.8%/m ；/w 运送/v 旅客/n [36/m ./w 07/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 同比/n 去年/t 春运/n 首/q 周/qt 增长/v 32.3%/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 在/p 今年/t 春运/n 期间/f 不仅/c [全国/n 各地/rzs]/nz 游客/n 纷至沓来/vl ，/w 甚至/d 俄罗斯/nsf 、/w 韩国/nsf 等/udeng 国家/n 的/ude1 旅客/n 也/d 纷纷/d 涌进/v 。/w 在/p 春运/n 前/f ，/w 已有/v [12/m 家/q]/mq 航空公司/nis 计划/n 于/p 春运/n 期间/f 在/p [海口/ns 美兰/nz 国际/n 机场/nis]/nt 加班/vi [3365/m 架次/qv]/mq ，/w 随着/p 海南/ns [航空/n 运输/vn]/nz 需求/n 的/ude1 日渐/d 高涨/a ，/w 海航/ntc 、/w 东航/n 、/w [春秋/n 航空/n]/nz 等/udeng 公司/nis 又/d 陆续/d 追加/v 了/ule 合肥/ns 、/w 上海/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 地/ude2 至/p 海口/ns 的/ude1 加班/vn 计划/n ；/w 俄罗斯/nsf 、/w 韩国/nsf 等/udeng 国家/n 的/ude1 旅行社/nis 组织/n 了/ule [苏尔/nrf 古特/nrf]/ns 、/w 秋明/ns 、/w [叶卡捷琳/nrf 堡/ng]/nsf 、/w 克麦罗沃/nrf 、/w 皮尔姆/nrf 和/cc 首尔/ns 等/udeng 城市/n 飞往/v 海口/ns 的/ude1 旅游/vn 包机/n 。/w 
据/p 美兰/nz 机场/nis 介绍/v ，/w 随着/p 春节/t 黄金周/nr 的/ude1 临近/vn ，/w 海口/ns 地区/n 的/ude1 航空/n 客流/n 将/d 进一步/d 增加/v ，/w 进出/v 港/n 航班/n 高峰/n 将/d 于/p 1月25日/t 到来/vi 并/cc 持续/vd 至/p 元宵节/t 前后/f ，/w 在/p 2月6日/t 将/d 达到/v 航班/n 、/w 旅客/n 最高峰/n ，/w 预计/v 航班/n 数量/n 将/d 超过/v [430/m 架次/qv]/mq 、/w [旅客/n 吞吐量/n]/nz 可达/nz [6/m 万/d 人次/qv]/mq 左右/f 。/w 
美兰/nz 机场/nis 也/d 提醒/v 旅客/n ：/w 春运/n 期间/f 人流量/n 较大/d ，/w 请/v 广大/b 旅客/n 切实/ad 注意/v 掌握/vn 办理/v 登机/vn 手续/n [截止/vi 时间/n]/nz 。/w 根据/p 美兰/nz 机场/nis 目前/t 航班/n 及/cc 保障/v 情况/n ，/w 出港/vn 航班/n 的/ude1 旅客/n 务必/d 在/p 航班/n 规定/n [离/v 站/vi 时间/n]/nz 前/f [120/m 分钟/qt]/mq 到达/v 机场/nis ，/w 尽快/d 办理/v 乘机/d 手续/n 通过/p 安全检查/gi ，/w 以免/c 误机/nz 。/w 对于/p 乘机/d 方面/n 存在/v 的/ude1 任何/rz 疑问/n ，/w 请/v 拨打/v 机场/nis 服务/v 热线/n （/w 0898/m ）/w 65760114/m 进行/vn 相关/vn 咨询/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 张翼/nr 陈栋泽/nr 王瑜/nr ）/w 

