人民网/nz 海南/ns 视窗/n 三亚/ns 1月22日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 罗毅/nr ）/w 从/p [琼州/ns 学院/nis]/ntu 获悉/v ，/w 在/p 日前/t 落幕/vi 的/ude1 2013/m 年度/n [中国/ns 大学生/nnt]/nz “/w 天翼/nz 飞/vi Yong/x 创/v 赢未来/nz ”/w 互联网/n [创业/vn 计划/n 大赛/vn]/nz 中/f ，/w 该校/r 选送/v 的/ude1 “/w 卓凡/nr [网络/n 科技/n]/nz 公司/nis [创业/vn 计划书/n]/nz ”/w 和/cc “/w ‘/w 鹿城/nz 网/n ’/w [网站/n 开发/vn]/nz [商业/n 计划书/n]/nz ”/w 获得/v 此次/rz 比赛/vn 初选/v 阶段/n 创业/vn 书/n 类/q 三等奖/n 。/w 此/rzs 为/p 海南/ns 所有/b 高校/n 仅有/nz 的/ude1 两件/mq [获奖/vn 作品/n]/nz 。/w 
“/w 飞/vi Young/x 梦想/n 创/v 赢未来/nz ”/w 互联网/n [创业/vn 计划/n 大赛/vn]/nz 共/d 分为/v 文字/n 、/w 漫画/n 、/w 微电影/nz ，/w APP/x 和/cc 创业/vn 书/n 三类/b ，/w 其中/rz ，/w 初选/v 阶段/n 选取/v 一等奖/n [3/m 个/q]/mq 名额/n ，/w 二等奖/n [3/m 个/q]/mq 名额/n ，/w 三等奖/n [24/m 个/q]/mq 名额/n ，/w 分别/d 奖励/vn [2000/m —/w 10000/m 元/q]/mq 不等/vi 的/ude1 奖金/n 。/w 初选/v 阶段/n 前/f [10/m 名/q]/mq 优胜者/n 将/d 赴/v 北京/ns 参加/v 现场/s 答辩/vn ，/w 由/p 评委/nnt 现场/s 打分/v ，/w 根据/p 成绩/n 排序/vi 给予/vn 1万到10万/m 不等/vi 的/ude1 [创业/vn 基金/n]/nz 。/w 
[琼州/ns 学院/nis]/ntu [十分/d 重视/v]/nz [大学生/nnt 创业/vn]/nz [创意/n 设计/vn]/nz 工作/vn ，/w 举办/v 了/ule 校园/n [大学生/nnt 创业/vn]/nz 比赛/vn ，/w 并/cc 从/p [获奖/vn 作品/n]/nz 中/f 挑选/v [优秀/a 作品/n]/nz 参加/v [全国/n 大学生/nnt]/nz [创业/vn 计划/n 大赛/vn]/nz 。/w 此次/rz 获奖/vn 的/ude1 《/w 卓凡/nr [网络/n 科技/n]/nz 公司/nis [创业/vn 计划书/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 鹿城/nz 网/n [网站/n 开发/vn]/nz [商业/n 计划书/n]/nz 》/w 分别/d 由/p 该校/r 学生/nnt 黄/a 上/f 和/cc 王晓进/nr 同学/n 设计/vn 。/w 
