20日/t 和/cc 21日/t ，/w 省/n 住/vi 建/v 厅/n 在/p [春节/t 前夕/f]/nz 对/p 我省/n 部分/n 市县/n 城乡/n 环境卫生/nz 综合/vn 整治/vn 工作/vn 进行/vn 复查/v 时/ng 发现/v ，/w 海口市/ns 美兰区/ns 琼山/ns 大道/ns 垃圾箱/n [周边/n 环境/n]/nz 脏乱差/n 。/w 另外/c ，/w 定安县/ns 将/d 环境卫生/nz 整治/vn 工作/vn 与/cc [单位/n 负责人/nnt]/nz “/w 乌纱帽/n ”/w 挂钩/vi ，/w 对/p 连续/a [3/m 次/qv]/mq 排名/vi 倒数/v [3/m 位/q]/mq 的/ude1 单位/n 将/d 建议/n 县委/nis 调整/v [主要/b 领导/n]/nnt 岗位/n 的/ude1 做法/n 得到/v 省/n 住/vi 建/v 厅/n 有关/v 负责人/nnt 的/ude1 认可/vn 。/w 
21日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 琼山/ns 大道/ns 看到/v ，/w 这里/rzs 设置/v 的/ude1 垃圾箱/n 设计/vn 是/vshi 封闭式/n 的/ude1 ，/w 但/c 铁皮/n 已经/d 破损/vi ，/w 显得/v 破旧/a 不堪/v ，/w 根本/a 无法/v 有效/a 收集/v 垃圾/n 。/w 很多/m 塑料袋/n 、/w 纸板/n 等/udeng [生活/vn 垃圾/n]/nz ，/w 散落/v 在/p 垃圾箱/n 四周/f 以及/cc 琼山/ns 大道/ns 两侧/f 水沟/n 中/f 。/w 据/p 负责/v 清理/vn 琼山/ns 大道/ns 卫生/an 的/ude1 [环卫/n 工人/nnt]/nz 介绍/v ，/w 琼山/ns 大道/ns 两侧/f 垃圾箱/n [周围/f 环境/n]/nz 脏乱差/n 的/ude1 原因/n ，/w 主要/b 是/vshi 垃圾箱/n 数量/n 少/a 造成/v 。/w “/w 琼山/ns 大道/ns 这/rzv 一段/mq 两侧/f 一/m 共有/v [5/m 个/q]/mq 农村/n ，/w [5/m 个/q]/mq 村/n 共用/b 两个/mq 垃圾箱/n ，/w 虽然/c 每天/r 都/d 有/vyou 垃圾车/n 清运/v 垃圾/n ，/w 但/c 由于/p 垃圾箱/n 数量/n 太少/d ，/w 根本/a 无法/v 满足/vn 村民/n ，/w 所以/c 垃圾箱/n 基本上/d 始终/d 是/vshi 满/a 的/ude1 ，/w 导致/v 村民/n 将/d 垃圾/n 扔/v 在/p 垃圾箱/n 外/f 。/w ”/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 陈/vg 大姐/n 说/v 。/w 
对此/d ，/w 陈/vg 大姐/n 建议/n ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 应/v 增加/vn 琼山/ns 大道/ns 垃圾箱/n 的/ude1 数量/n ，/w 同时/c 要/v 增加/vn 垃圾/n 的/ude1 清运/vn 次数/n ，/w 另外/c 也/d 希望/v 琼山/ns 大道/ns 两侧/f 村民/n 能/v 提高/vn 素质/n 。/w 
在/p 复查/v 过程/n 中/f ，/w 定安县/ns 将/d 每个/r 周五/t 定为/v “/w 定安/nz 卫生日/n ”/w ，/w 每周/r 五/m 上午/t ，/w 全县/n 各/rz 机关/n 、/w [企事业/n 单位/n]/nz 要/v 组织/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 下/f 到/v 卫生/an 责任区/n 指导/vn 、/w 协调/v 和/cc 参与/v 环境卫生/nz 整治/vn 活动/vn ，/w 清扫/v [卫生/an 死角/n]/nz ，/w 清除/v 乱/d 堆放/v 、/w 乱/d 张贴/v 等/udeng ，/w 全面/ad 整治/vn 市区/s 环境卫生/nz 。/w 对/p 连续/a [3/m 次/qv]/mq 排名/vi 倒数/v [3/m 位/q]/mq 的/ude1 单位/n 将/d 建议/n 县委/nis 调整/v [主要/b 领导/n]/nnt 岗位/n 的/ude1 做法/n 得到/v 省/n 住/vi 建/v 厅/n 有关/v 负责人/nnt 的/ude1 认可/vn 。/w 
此外/c ，/w 也/d 有/vyou 琼海/ns 市民/n 反映/v 街边/d 的/ude1 垃圾箱/n 需要/v 用/p 手/n 揭开/v ，/w 而/cc 手柄/n 有时/d 比较/d 脏/a ，/w 所以/c 出现/v 个别/a 市民/n 将/d 垃圾/n 扔/v 在/p 垃圾箱/n 外/f 的/ude1 现象/n 。/w 对此/d ，/w [琼海市/ns 环卫局/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 他们/rr 已经/d 注意到/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 并/cc 计划/n 将来/t 新/a 购置/v 一批/mq 用/p 脚/n 踩/v 打开/v 的/ude1 垃圾箱/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
蒋定之/nr 考察/v 海口/ns 春节/t 市场/n 关注/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an 
海口/ns 2/m 医院/nis 院长/nnt 被/pbei 查处/v [2055/m 人/n]/mq 上缴/v [千/m 万元/q]/mq 回扣/n 款/q 
海南/ns 规定/n 养老金/n 上限/n 不得/vi 超过/v 全省/n [平均/a 工资/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 
海口/ns 宝马女/nz 尚未/d 露面/vi 家属/n 代/q 其/rz 道歉/vi 身份/n 成/v 谜/ng 
海口/ns 取缔/v [2/m 处/n]/mq “/w 黑/a 驾校/nis ”/w 违规/v 行为/n 举报/v 电话/n 公布/v 
陵水/ns 桥山/ns 遗址/n 有望/v 求解/vi 海南/ns [三/m 大/a]/mq 未/d 破/v 之/uzhi 谜/ng 
