央视/j 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 近日/t 在/p 网上/s 曝光/vi ，/w 具有/v 海南/ns 元素/n 的/ude1 芭蕾舞/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 和/cc 歌曲/n 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 第二次/mq 带/v 妆/vg 彩排/v 中/f 相继/d 亮相/vi 。/w 如果/c 节目单/n 最终/d 确定/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 连续/a 出现/v 两个/mq 海南/ns 元素/n ，/w 将/d 给/p [全国/n 人民/n]/nz 送/v 上/f 海南/ns 的/ude1 新春/t 祝福/vn 。/w 众多/a 网民/gi 在/p 跟帖/nz 中/f 表示/v ，/w 这/rzv 无疑/d 替/p 海南/ns 做/v 了/ule 两个/mq 免费/vd 的/ude1 黄金/n 广告/n 。/w 
春晚/n 彩排/v 出现/vn 两个/mq 海南/ns 元素/n 
近日/t ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule 第二次/mq 带/v 妆/vg 彩排/v ，/w 完整/a 节目单/n 也/d 就此/d 在/p 网上/s 曝光/vi 。/w 不少/m 细心/a 的/ude1 网友/n 发现/v ，/w [春晚/n 节目单/n]/nz 中/f 连续/a 出现/v 了/ule 两个/mq 海南/ns 元素/n 的/ude1 节目/n ，/w 一个/mq 是/vshi 由/p [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 表演/vn 的/ude1 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w ，/w 一个/mq 是/vshi 由/p 中国/ns 著名/a 歌手/nnt 孙楠/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 。/w 
芭蕾舞/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 反映/v 的/ude1 是/vshi 海南/ns 红色/n 革命/vn 历史/n 故事/n ，/w 脍炙人口/vl 的/ude1 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 则/d 唱出/v 了/ule 海南/ns 美丽/a 风光/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 春晚/n 在/p 年三十/nz 正式/ad 播出/v 前/f ，/w 还有/v [三/m 次/qv]/mq 带/v 机/ng 联/vg 排/v 。/w 根据/p 历年/n 春晚/n 的/ude1 经验/n ，/w 每一次/d 联/vg 排/v 都/d 是/vshi 各界/rz 、/w 各级/r 全方位/n 对/p 节目/n 的/ude1 检验/vn 和/cc 审视/v ，/w 节目/n 调整/vn 、/w 增减/vn 是/vshi 惯常/nz 之/uzhi 事/n ，/w 最终/d 的/ude1 节目单/n 会/v 在/p 播出/v 前/f [24/m 小时/n]/mq 最后/f 确定/v 。/w 
海南/ns 艺术家/nnt 活跃/a 春晚/n 舞台/n 
2010年/t 春晚/n ，/w [海南/ns 文昌/ns]/ns 籍/ng 歌手/nnt 汤子星/nr 亮相/vi 春晚/n ，/w 与/cc 歌手/nnt 刘一祯/nr 合唱/vn 《/w 婚礼/n 上/f 的/ude1 歌/n 》/w ，/w 让/v 国人/n 认识到/v 了/ule 这位/r 来自/v 海南/ns 的/ude1 歌手/nnt 。/w 汤子星/nr 是/vshi [中国人民解放军/nt 总政治部/nis 歌剧团/nis]/nz 青年/n [歌唱/vi 演员/nnt]/nnt ，/w [国家/n 二级/b 演员/nnt]/nnt 。/w 
同样/d 有/vyou 登台/vi 央视/j 春晚/n 经验/n 的/ude1 还有/v 海南/ns 籍/ng 歌手/nnt 顾莉雅/nr 。/w 顾莉雅/nr 是/vshi [中国/ns 海军/nnd 政治部/nit 文工团/nis]/nt 独唱演员/nnd ，/w 曾/d 在/p [海南/ns 电视台/nis]/nt 做/v 《/w 音乐/n 流行风/nz 》/w 、/w 《/w 请/v 到/v 海南/ns 来/vf 》/w 等/udeng 音乐/n [节目/n 主持人/nnt]/nnt 并/cc 赢得/v 很高/d 的/ude1 节目/n 收视率/n ，/w 2001年/t 进军/v 歌坛/n ，/w 登上/v 了/ule [央视/j 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 的/ude1 舞台/n 。/w 
在/p 央视/j 春晚/n 舞台/n 上/f ，/w 伴舞/vn 的/ude1 演员/nnt 也/d 同样/d 引人注目/vl 。/w [三亚市/ns 艺术团/nis]/nz 就是/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 常客/n 之一/rz 。/w 2009年/t 春晚/n ，/w [三亚市/ns 艺术团/nis]/nz 首次/m 亮相/vi 春晚/n 就/d 大出风头/vl 。/w 在/p [4/m 个/q]/mq 半小时/mq 的/ude1 [现场/s 直播/vn]/nz 节目/n 中/f ，/w 该团/r [9/m 次/qv]/mq 登台/vi 亮相/vi 。/w 随后/d 连续/a 几年/mq ，/w [三亚/ns 艺术团/nis]/nt 屡次/d “/w 舞/v ”/w 进/vf 春晚/n ，/w 先后/d 为/p 宋祖英/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 戴玉强/nr 、/w 殷秀梅/nr 、/w 郁钧剑/nr 、/w 周杰伦/nr 、/w 阎维文/nr 、/w 谭晶/nr 、/w 李谷/nr 一等/b [艺术/n 名家/n]/nz 们/k 伴舞/vn 。/w 
海南/ns 通过/p 春晚/n 发出/v 邀请/vn 
“/w [请/v 到/v 天涯海角/n 来/vf]/nz ，/w 这里/rzs 四季春/nz 常/d 在/p …/w …/w ”/w 1984年/t 春晚/n ，/w 沈小岑/nr 一曲/mq 《/w [请/v 到/v 天涯海角/n 来/vf]/nz 》/w 首次/m 亮相/vi 春晚/n 。/w 一/m 时间/n ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 传遍/v 了/ule 大江南北/n ，/w 从此/d 更多/ad 的/ude1 人们/n 对/p 海南岛/ns 充满/v 了/ule 神往/v 。/w 但/c 该/rz 曲/ng 更多/ad 的/ude1 是/vshi 表达/v 热情/an 好客/a 的/ude1 传统/n ，/w 朋友们/nz 都/d 来自/v 五湖四海/n ，/w 过年/vi 可以/v 去/vf 朋友/n 家中/s 做客/vi 。/w 
不知/v 还有/v 多少/ry 人/n 记得/v ，/w 1987年/t 的/ude1 除夕夜/t ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 的/ude1 [春节/t 晚会/n]/nz 舞台/n 上/f ，/w [男高音/nnd 歌唱家/nnt]/nnd 李双江/nr 演唱/v 了/ule 老歌/nz 《/w 我/rr 爱/v 五指山/ns ，/w 我/rr 爱/v 万泉河/ns 》/w 。/w 这/rzv 首/q 上世纪/nz 70年代/t 就/d 已经/d 唱响/v 的/ude1 老歌/nz ，/w 再次/d 让/v “/w 五指山/ns 的/ude1 红/a 岩石/n ”/w 、/w “/w 万泉河/ns 的/ude1 千重/nz 浪/n ”/w 被/pbei [全国/n 人民/n]/nz 熟悉/v 。/w 而/cc 那一年/mq 春晚/n 过后/v 不久/d ，/w 就/d 传来/v 了/ule 海南/ns 建省/v 的/ude1 消息/n 。/w 
[海南省/ns 舞蹈家/nnd 协会/nis]/nt 主席/nnt 、/w [海南省/ns 群众/n 艺术馆/nis]/nt 馆长/nnt 莫青桥/nr 在/p 接受/v [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 春晚/n 舞台/n 上/f 出现/v 众多/a 的/ude1 海南/ns 元素/n ，/w 对/p 向/p 世界/n 和/cc 国内/s 展示/v [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 的/ude1 形象/n ，/w 起到/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w 不仅/c 弘扬/v 了/ule 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz 和/cc 海南/ns 特色/n 文化/n ，/w 展示/v 了/ule 海南/ns 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz 魅力/n ，/w 还/d 将/d 带动/v 本地/rzs [文化/n 旅游/vn]/nz 经济发展/v ，/w 进一步/d 提升/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 在/p 世界/n 上/f 的/ude1 知名度/n 、/w 美誉度/nz 和/cc 影响力/n 。/w 
