媒体/n 爆料/v 17年前/t 华仔/nr 拍戏/vi 踢/v 坏/a 直升机/n 。/w 
“/w 华仔/nr ”/w 刘德华/nr 因/p 精湛/a 演技/n 被/pbei 外界/n 封/q 为/p “/w 华/b 神/n ”/w ，/w 最近/t 却/d 被/pbei 爆出/v 他/rr 1997年/t 来/vf 台湾/ns 拍戏/vi 时/ng ，/w 过程/n 中/f 不/d 小心/a 踢到/nz 操作杆/nz ，/w 导致/v 旋翼/nz 叶片/n 倾斜/vi 受损/vi ，/w 被/pbei 航空公司/nis 告/v 上/f 法院/nis 求/v 偿/vg 。/w 近日/t 判决/v 结果/n 出炉/v ，/w 他/rr 必须/d 赔偿/vn 出借/v 直升机/n 的/ude1 “/w [德安/ns 航空/n]/nz 公司/nis ”/w 约/d [267/m 万元/q]/mq 且/c 全/a 案/ng 定案/vi 。/w 
据/p 《/w [苹果/nf 日报/n]/nz 》/w 报导/v ，/w 当年/t 刘德华/nr 来/vf 台湾/ns 拍摄/v 电影/n 《/w 情义/n 之/uzhi 西西里岛/nsf 》/w (/w 又名/n 《/w 黑金/n 》/w )/w ，/w 不/d 甚/dg 弄坏/nz 了/ule 向/p [德安/ns 航空/n]/nz 公司/nis 租借/v 的/ude1 直升机/n ，/w 被/pbei 该/rz 公司/nis 索赔/vn 。/w 依/v 直升机/n 驾驶/v 的/ude1 证词/n 指出/v ，/w 他/rr 当时/t 在/p 拍摄/v 一幕/nz 需/v 沿着/p 机体/n 侧/ng 翻到/v 后座/n 的/ude1 特写/n 画面/n ，/w 但/c 试/v 了/ule [2/m 到/v 3/m 次/qv]/mq 都/d 拍/v 不/d 出/vf 预期/vn 的/ude1 效果/n ，/w 因此/c 决定/v 加大/v 动作/n ，/w 没想到/nz 却/d 不/d 小心/a 踢到/nz 操作杆/nz ，/w 使得/vi 机体/n 晃动/v 倾斜/vn ，/w 旋翼/nz 片/q 碰撞/vn 到/v 地面/n 上/f 的/ude1 聚光灯/n 布幔/nz 受损/vi 。/w 
事实上/bl ，/w 刘德华/nr 被/pbei [德安/ns 航空/n]/nz 公司/nis 求/v 偿/vg 的/ude1 案件/n 早/a 在/p 2004年3月/t 就/d 在/p 士/ng 林地/n 检署/nz 开庭/vi ，/w 原本/d 航空公司/nis 求/v 偿/vg 的/ude1 金额/n 高达/v [1200/m 万元/q]/mq ，/w 官司/n 缠/v 讼/vg 至今/d 已/d 将近/d 10年/t 之/uzhi 久/a ，/w 那/rzv 架/qv 受损/vi 的/ude1 直升机/n 也/d 早/a 在/p 澎湖/ns 失事/vi 坠毁/v 。/w 一审/b 时/ng ，/w 华仔/nr 被判/v 需要/vn 赔偿/vn 约/d [510/m 万元/q]/mq 的/ude1 直升机/n 维修/v 费用/n ，/w 如今/t 二审/b 认定/v 他/rr 误触/nz 操作杆/nz 要/v 负/vn [4/m 成/v]/mq [过失/n 责任/n]/nz ，/w 判/v 赔/vn 金额/n 降/v 为/p 约/d [267/m 万元/q]/mq 。/w 最高法院/nt 支持/v 更/d 二审/b 见解/n ，/w 将/d 上诉/v 驳回/vn ，/w 全/a 案/ng 定案/vi 。/w 
