全智贤/nr 
崔俊赫/nr 长相/n 清秀/a 
全智贤/nr 婚礼/n 请柬/n 和/cc 婚纱/n 写真/n 。/w 
全智贤/nr 近日/t 因为/c 一部/mq 韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 而/cc 再度/d 爆/v 红/a ，/w 对于/p 已经/d 结婚/vi 的/ude1 全智贤/nr 来说/uls ，/w 拍戏/vi 只不过/d 是/vshi 人生/n 的/ude1 乐趣/n ，/w 她/rr 的/ude1 老公/n 崔俊赫/nr 家族/n 在/p 韩国/nsf 是/vshi 属于/v 超级/b 豪门/n 的/ude1 [大富/nz 之/uzhi 家/q]/nz 。/w 崔俊赫/nr 的/ude1 外婆/n 和/cc 母亲/n 都/d 是/vshi 时尚界/nz 大腕/n ，/w 有/vyou 自己/rr 的/ude1 独立/a 事业/n ，/w 所以/c 全智贤/nr 嫁/v 入/v 崔/nz 家/q 并/cc 没有/v 放弃/v 原来/d 的/ude1 工作/vn 。/w 
全智贤/nr 老公/n 崔俊赫/nr 五官/n 端正/v ，/w 高鼻梁/nz 、/w 尖/a 下巴/n ，/w 清秀/a 的/ude1 外貌/n 不亚于/v 艺人/nnt 。/w 他/rr 身高/n [180/m 厘米/q]/mq 、/w 体格/n 健壮/a ，/w 且/c 颇/d 有/vyou 时尚/n 感/vg 。/w 据悉/v ，/w 崔俊赫/nr 现在/t [美国/nsf 银行/nis]/ntcb (/w BankofAmerica/x )/w 工作/vn ，/w 是/vshi 一位/mq “/w 优质/b 男/b ”/w 。/w 崔俊赫/nr 一家/n 最/d 著名/a 的/ude1 当然/d 还是/c 他/rr 的/ude1 外祖母/n 李英熙/nr 。/w 李英熙/nr 在/p [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 曼哈顿/nsf 开办/v 有/vyou “/w 李英熙/nr [韩国/nsf 博物馆/nis]/nt ”/w 。/w 
公公/n 掌管/v 金融公司/nis 
全智贤/nr 以/p 电影/n 《/w 我/rr 的/ude1 [野蛮/a 女友/n]/nz 》/w (/w 电影版/nz 电视/n 版/n 日/b 剧/n 版/n )/w 红/a 遍/qv 亚洲/ns ，/w 但/c 此/rzs 后/f 无论是/c 转型/vn 走/v 惊悚/n 忧郁/a 路线/n 的/ude1 《/w [四/m 人/n 餐桌/n]/nz 》/w ，/w 或/c 延续/v 野蛮/a 风格/n 的/ude1 《/w 我/rr 的/ude1 [野蛮/a 师姐/n]/nz 》/w ，/w 都/d 评价/vn 不/d 高/a ，/w 令/v 事业/n 走下坡路/vl 。/w 虽然/c 近年来/dl 她/rr 也/d 接/v 拍/v 有/vyou 两部/mq 国际/n 合作/vn 的/ude1 电影/n 《/w 最后/f 的/ude1 [吸血鬼/n 猎人/nnd]/nz 》/w 、/w 《/w [雪花/n 秘/b 扇/q]/nz 》/w (/w 影评/n )/w (/w 影评/n )/w ，/w 但/c 都/d 落得/v [雷声大/nz 雨点小/nz]/nz ，/w 票房/n 平平/z 。/w 直到/v 突然/ad 爆出/v 她/rr 与/cc 韩国/nsf 知名/a 设计师/nnt 家族/n 的/ude1 后人/n 崔俊赫/nr 热恋/v 并/cc 计划/n 结婚/vi 的/ude1 消息/n ，/w 令/v 她/rr 再度/d 成为/v 话题/n 焦点/n 。/w 
崔俊赫/nr 外婆/n 李英熙/nr 知名/a 传统/n 韩服/nz 设计师/nnt 
崔俊赫/nr 的/ude1 外婆/n 李英熙/nr 是/vshi 知名/a 传统/n 韩服/nz 设计师/nnt ，/w 曾/d 为/p 韩/b 剧/n 《/w 宫/ng S/x 》/w 中/f 饰演/v 女皇/nnd 的/ude1 明世彬/nr 打点/vi 古装/n 戏服/nz ；/w 妈妈/n 李正宇/nr 也/d 是/vshi 知名/a [时装/n 设计师/nnt]/nnt ；/w 而/cc 他/rr 父亲/n 崔坤/nr 是/vshi 韩国/nsf 知名/a [金融/n 资产/n 管理/vn 公司/nis]/nis 的/ude1 大股东/nz ，/w 公司/nis 资金/n 流动/vn 高达/v [3/m ./w 4/m 万亿/q 韩元/q]/mq ，/w 韩国/nsf 媒体/n 指/v 她/rr 嫁/v 入/v 的/ude1 可是/c 超级/b 豪门/n 。/w 而/cc 全智贤/nr 的/ude1 新宅/nz 也/d 坐落/vi 于/p 首尔/ns 富人/n 区/n —/w —/w 江南区/ns ，/w 面积/n 达/v [363/m 平方米/q]/mq ，/w 花费/v 了/ule [29/m 亿/m 韩元/q]/mq 购得/v 。/w 不过/c ，/w 全智贤/nr 的/ude1 婚礼/n 非常/d 简洁/a 朴素/a ，/w 甚至/d 连/ulian 邀请/v 歌手/nnt 演唱/v 祝贺/vn 歌曲/n 这个/rz 环节/n 都/d 被/pbei 取消/v 了/ule 。/w 
全智贤/nr 烤蛋糕/nz 哄/v 夫家/nz 外婆/n 
全智贤/nr 与/cc 同龄/vi 的/ude1 崔俊赫/nr 从小/d 就/d 认识/v ，/w 一年前/qt 才/d 从/p 朋友/n 升格/vi 为/p 恋人/n 。/w 能/v 嫁/vn 入/v 富豪/n 家族/n 可/v 不是/c 貌美/nz 就/d 行/ng ，/w 据说/v 两人/mq 还/d 属/v 朋友/n 阶段/n 时/ng ，/w 崔俊赫/nr 有/vyou [一段/mq 时间/n]/nz 身体/n 欠佳/a ，/w 全智贤/nr 放下/v 大明星/nz 的/ude1 身段/n 全程/n 照顾/v ，/w 结果/n [日/b 久/a 生情/nz]/nz 。/w 而/cc 全智贤/nr 对/p 崔俊赫/nr 的/ude1 家人/n 也/d 相当/d 体贴/v ，/w 不仅/c 常常/d 陪伴/v 婆婆/n 李正宇/nr 去/vf 打/v 高尔夫球/n ，/w 崔俊赫/nr 的/ude1 外婆/n 李英熙/nr 生日/n 时/ng ，/w 她/rr 又/d 献/v 上/f [芭比/nrf 娃娃/n]/nz 蛋糕/nf 祝贺/v 对方/n 大寿/n ，/w 陪/v 对方/n 去/vf 祈福/v ，/w 哄/v 得/ude3 老人家/n 们/k 心花怒放/al 。/w 
崔俊赫/nr 外婆/n 李英熙/nr 设计/vn 的/ude1 改良/vn 式/k 韩服/nz 深受/v 好评/n 
李英熙/nr 日前/t 接受/v 《/w 演艺/n inTV/x 》/w 节目/n 专访/v 时/ng ，/w 谈到/v 外/f 孙媳/nr 全智贤/nr 时/ng 同样/d 大赞/nrf ：/w “/w 她/rr 很/d 优雅/a 、/w 很/d 棒/ng ，/w 厨艺/n 一流/b 。/w ”/w 李英熙/nr 透露/v ，/w 她/rr 早/a 前/f 过/uguo 生日/n ，/w 全智贤/nr 亲手/d 做/v 了/ule [芭比/nrf 娃娃/n]/nz 蛋糕/nf 送/v 她/rr ，/w 娃娃/n 绑/v 着/uzhe 韩/b 式/k 发型/n 、/w 穿/v 改良/vn 式/k 韩服/nz ，/w 显示/v 准/a 外/f 孙媳/nr 品味/v 不凡/z 。/w 
