人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 通讯员/nnt 胡坤坤/nr ）/w 在/p 2010年2月/t 至/p 2011年11月/t 间/f ，/w [80/m 后/f]/mq 女子/n 詹某晓/nr 以/p 高额/b 返利/nz 回报/vn 为/p 诱饵/n ，/w 虚构/vn 投资/vn 经营/v [中国/ns 移动/vn]/nz 手机卡/nz ，/w 采用/v “/w [拆东墙/nz 补/v 西墙/nz]/nz ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 先后/d 骗取/v 了/ule 周某某/nr 、/w 顾某某/nr 、/w 王/n 某/rz 等/udeng 十余人/m 钱财/n 合计/v 800余万元/m ，/w 用于/v 支付/vn 高额/b 返利/nz 、/w 购置/v 房产/n 和/cc 私彩/nz 、/w 经营/v [汽车/n 修理厂/nis]/nis 及/cc 酒楼/nis 等/udeng 。/w 近日/t ，/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt 依法/d 对/p 该/rz 诈骗/v 案/ng 一审/b 宣判/v 。/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 詹某晓/nr 以/p 投资/vn 经营/v [中国/ns 移动/vn]/nz 手机卡/nz 三个月/t ，/w 有/vyou 高达/v 50%/m 、/w 80%/m 、/w 100%/m 的/ude1 返利/nz 为/p 由/p ，/w 诱使/v 被害人/n 周某/nz 林/ng 进行/vn 投资/vn 。/w 周某/nz 林/ng 同意/v 后/f ，/w 于/p 2011年6月1日/t 至/p 2011年9月1日/t 将/d 借款/n [4/m 笔/n]/mq 合计/v [97/m 万元/q]/mq 交给/v 詹某晓/nr 。/w 詹某晓/nr 收到/v 上述/b 借款/n 后/f ，/w 用于/v 个人/n 购买/v 私彩/nz 、/w 经营/v [汽车/n 修理厂/nis]/nis 及/cc 酒楼/nis 等/udeng 。/w 至/p 案发/v 时/ng ，/w 詹某晓/nr 通过/p 返利/nz 、/w 缴纳/v 话费/n 形式/n 返还/v 给/p 周某/nz 林/ng [6/m 笔/n]/mq 款/q 共计/v [7/m ./w 242/m 万元/q]/mq ，/w 尚/d 有/vyou [89/m ./w 758/m 万元/q]/mq 未/d 还/d 。/w 
据/p 了解/v ，/w 詹某晓/nr 还/d 以/p 高达/v 80%/m 的/ude1 返利/nz 为/p 由/p ，/w 诱使/v 被害人/n 顾某珍/nr 进行/vn 投资/vn 。/w 顾某珍/nr 于/p 2011年5月25日/t 至/p 2011年9月28日/t 通过/p 转帐/nz 、/w 汇款/n 或/c 存/v 现金/n 等/udeng 方式/n 将/d [139/m ./w 3/m 万元/q]/mq 交给/v 詹某晓/nr 。/w 至/p 案发/v 时/ng ，/w 詹某晓/nr 通过/p 返利/nz 等/udeng 形式/n 返还/v 给/p 顾某珍/nr [4/m 笔/n]/mq 款/q 合计/v [105/m ./w 3944/m 万元/q]/mq ，/w 尚/d 有/vyou [33/m ./w 9056/m 万元/q]/mq 借款/n 未/d 归还/v 。/w 
接着/c 詹某晓/nr 以/p 高达/v 50%-100%/m 的/ude1 返利/nz 为/p 由/p ，/w 诱使/v 被害人/n 王/n 某/rz 进行/vn 投资/vn 。/w 王/n 某/rz 于/p 2011年6月30日/t 至/p 2011年9月17日/t 将/d [9/m 笔/n]/mq 合计/v [156/m 万元/q]/mq 的/ude1 借款/n 交给/v 詹某晓/nr 。/w 詹某晓/nr 收到/v 上述/b 借款/n 后/f ，/w 用于/v 个人/n 购买/v 私彩/nz 、/w 经营/v [汽车/n 修理厂/nis]/nis 及/cc 酒楼/nis 、/w 支付/v 高额/b 返利/nz 、/w 购买/v 房产/n 、/w 买/v 轿车/n 等/udeng 。/w 2011年8月17日/t 至/p 2012年4月2日/t ，/w 詹某晓/nr 及/cc 男友/n 温敏君/nr 向/p 王/n 某/rz 转账/vn 还款/vn [77/m ./w 0502/m 万元/q]/mq 。/w 至/p 案发/v 时/ng ，/w 尚/d 有/vyou [78/m ./w 9498/m 万元/q]/mq 未/d 归还/v 。/w 
案发/v 后/f ，/w 温敏君/nr 向/p 王/n 某/rz 退还/v 赃款/n [7000/m 元/q]/mq 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 被告人/n 詹某晓/nr 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 采用/v 虚构/vn 事实/n 的/ude1 方法/n 诈骗/vn 他人/rr 财物/n ，/w 数额/n 特别/d 巨大/a ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 诈骗罪/n ，/w 依法/d 应予/v 惩处/vn 。/w 综上/nz ，/w 根据/p 被告人/n 詹某晓/nr 犯罪/vn 的/ude1 事实/n 、/w 性质/n 、/w 情节/n 和/cc 对/p 社会/n 的/ude1 危害/vn 程度/n ，/w 依照/p 刑法/n 规定/n ，/w 判决/v 被告人/n 詹某晓/nr 犯/v 诈骗罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 十五年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [十/m 万元/q]/mq 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 被告人/n 詹某晓/nr 考虑/v 是否/v 上诉/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
蒋定之/nr 考察/v 海口/ns 春节/t 市场/n 关注/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an 
海口/ns 2/m 医院/nis 院长/nnt 被/pbei 查处/v [2055/m 人/n]/mq 上缴/v [千/m 万元/q]/mq 回扣/n 款/q 
海南/ns 规定/n 养老金/n 上限/n 不得/vi 超过/v 全省/n [平均/a 工资/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 
海口/ns 宝马女/nz 尚未/d 露面/vi 家属/n 代/q 其/rz 道歉/vi 身份/n 成/v 谜/ng 
海口/ns 取缔/v [2/m 处/n]/mq “/w 黑/a 驾校/nis ”/w 违规/v 行为/n 举报/v 电话/n 公布/v 
陵水/ns 桥山/ns 遗址/n 有望/v 求解/vi 海南/ns [三/m 大/a]/mq 未/d 破/v 之/uzhi 谜/ng 
