1月23日/t ，/w [海南省/ns 国土/n 环境/n 资源厅/nis]/nt 厅长/nnt 陈健春/nr 在/p 2014/m 全省/n 国土/n [环境/n 资源/n]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 透露/v ，/w 根据/p 省委/nis [六/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 海南省/ns 将/d 新/a 成立/vi 环境保护/gg 厅/n ，/w 整合/v 国土/n 环/n 资/ng 、/w 林业/n 、/w 农业/n 、/w 水/n 务/vg 、/w 海洋/n 等/udeng [5/m 个/q]/mq 单位/n 中原/ns 涉及/v [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 职能/n 全部/m 划归/v 进去/vf 。/w 
不久/d 前/f 召开/v 的/ude1 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 指出/v 要/v 坚持/v 生态/n 立/v 省/n ，/w 保护/vn 好/a 海南/ns 的/ude1 “/w 金饭碗/nz ”/w ，/w 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 和/cc 污染防治/v 也/d 被/pbei 纳入/v 了/ule 今年/t 海南省/ns 国土/n [环境/n 资源/n]/nz 的/ude1 工作/vn 重点/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 即将/d 出台/vi 《/w 关于/p 加强/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 着重/vd 抓好/v 蓝天/n 、/w 碧海/n 、/w 青山/n 、/w 绿水/n 等/udeng [10/m 大/a]/mq [环保/n 工程/n]/nz 组织/n 实施/v ，/w 推进/vi 生态省/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 
陈健春/nr 在/p 会上/n 透露/v ，/w 在/p 落实/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 海南省/ns 也/d 将/d 深化/v 国土/n [环境/n 资源/n]/nz 领域/n 改革/vn ，/w 新/a 成立/vi 省/n 环境保护/gg 厅/n ，/w 将/d 国土/n 环/n 资/ng 、/w 林业/n 、/w 农业/n 、/w 水/n 务/vg 、/w 海洋/n 等/udeng 各/rz 单位/n 中/f 涉及/v [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 [职能/n 部门/n]/nz 划归/v 进去/vf 。/w 
