“/w 第一次/mq 对方/n 用/p 木棍/n 打/v ，/w 棍子/n 都/d 打断/v 了/ule ；/w 第二次/mq 又/d 用/p 刀/n 砍/v ，/w 他/rr 当场/d 就/d 昏迷/v 了/ule 。/w ”/w 22日/t ，/w [海口/ns 长/a 流/v]/nz 镇/n 新民村/ns 会计/nnt 吴礼仁/nr 气愤/a 地/ude2 说/v ，/w 他/rr 亲眼/d 看到/v 两次/mq 殴打/v 村/n 出纳员/nnt 王朝跃/nr 的/ude1 是/vshi 同村/n 几个人/mq ，/w 希望/v 警方/n 尽快/d 给/p 受害人/n 一个/mq 说法/n 。/w 
据/p 吴礼仁/nr 回忆/v ，/w 21日/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 他/rr 开车/vi 与/cc 王朝跃/nr 一起/s 前往/v 长流镇/ns ，/w 行/ng 至/p 长流镇/ns 与/cc 出/vf 村/n 道路/n 交汇/v 处/n 附近/f ，/w 看到/v 围/v 了/ule 一些/mq 人/n ，/w 就/d 下车/vi 看看/v 。/w 
“/w 当时/t ，/w 有/vyou 一个人/mq 就/d 拿着/vf 木棍/n 朝/tg 王朝跃/nr 打去/nz 。/w ”/w 吴礼仁/nr 说/v ，/w 他/rr 把/pba 打/v 人/n 者/k 劝/v 开/v 后/f 赶紧/d 打电话/vi 报警/vn ，/w 没想到/nz 警方/n 刚/d 离开/v ，/w 又/d 有/vyou 两个人/mq 从/p 车上/s 拿出/v 刀/n 往/p 王朝跃/nr 身上/s 砍/v 。/w “/w 王朝跃/nr 当场/d 就/d 昏迷/v 了/ule 。/w ”/w 吴礼仁/nr 说/v 。/w 
[65/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王朝跃/nr 去年/t 当选/v 为/p [新民村/ns 村民/n 小组/nis]/nt 出纳员/nnt 。/w 对于/p 打/v 人/n 者/k ，/w 王朝跃/nr 、/w 吴礼仁/nr 和/cc 其他/rzv 一些/mq 村民/n 均/d 表示/v ，/w 打/v 人/n 的/ude1 就是/v 同村/n 的/ude1 几个人/mq 。/w 至于/p 被/pbei 打的/v 原因/n ，/w 王朝跃/nr 等/udeng 称/v ，/w 怀疑/v 是/vshi 遭/v 恶意/n 报复/vn 。/w 
[长流镇/ns 派出所/nis]/nt 一/m 办案/vn 民警/nnt 表示/v ，/w 警方/n 正/d 调查/vn 此事/r ，/w 已/d 掌握/v 打/v 人/n 者/k 的/ude1 信息/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
蒋定之/nr 考察/v 海口/ns 春节/t 市场/n 关注/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an 
海口/ns 2/m 医院/nis 院长/nnt 被/pbei 查处/v [2055/m 人/n]/mq 上缴/v [千/m 万元/q]/mq 回扣/n 款/q 
海南/ns 规定/n 养老金/n 上限/n 不得/vi 超过/v 全省/n [平均/a 工资/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 
海口/ns 宝马女/nz 尚未/d 露面/vi 家属/n 代/q 其/rz 道歉/vi 身份/n 成/v 谜/ng 
海口/ns 取缔/v [2/m 处/n]/mq “/w 黑/a 驾校/nis ”/w 违规/v 行为/n 举报/v 电话/n 公布/v 
陵水/ns 桥山/ns 遗址/n 有望/v 求解/vi 海南/ns [三/m 大/a]/mq 未/d 破/v 之/uzhi 谜/ng 
