图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 金马奖/nz 影后/n 吴君如/nr 首/q 度/qv 自制/v 自/p 演/v 的/ude1 贺岁/vn 大戏/n 《/w 金鸡/ns SSS/x 》/w 将/d 于/p [1/m 月底/t]/mq 上映/v ，/w 日前/t 吴君如/nr 与/cc 好友/n 郑元畅/nr 一同/d 上/f “/w 康熙/n 来/vf 了/ule ”/w 宣传/vn ，/w 她/rr 被/pbei 小/a S/x 问/v 是否/v 曾/d 在/p 众人/n 面前/f 哭过/nz ，/w 没想到/nz 吴君如/nr 说/v ：/w “/w 我/rr [16/m 岁/qt]/mq 就/d 开始/v 拍电影/nz ，/w 我/rr 演/v 了/ule 喜剧/n 之后/f ，/w 脸皮/n 就/d 越来越/d 厚/a ，/w 不过/c ，/w 我/rr 打麻将/nz 输/v 了/ule 会/v 在/p 大家/rr 面前/f 掉泪/vi ，/w 因为/c 气/n 自己/rr 怎么/ryv 不会/v 出/vf 牌/n 。/w ”/w 讲/v 到/v 这/rzv ，/w 全场/n 众人/n 笑/v 翻/vn 而/cc 小/a S/x 则/d 是/vshi 好气/n 又/d 好笑/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 说/v 的/ude1 是/vshi 人性/n 那种/r 啦/y ！/w ”/w 
节目/n 中/f ，/w 小/a S/x 问/v 吴君如/nr [香港/ns 艺人/nnt]/nz 是否/v 有/vyou 流行/v 微整形/nz ，/w 没想到/nz 她/rr 差点/d 不/d 小心/a 大/a 爆料/v ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 他们/rr 不/d 太/d 会/v 讲/v 出来/vf ，/w 但/c 整形/vn 很/d 正常/a ，/w 但/c 我/rr 不/d 接受/v 自己/rr 的/ude1 脸/n 去/vf 动/v 一点点/m ，/w 最后/f 脸/n 不能/v 动/vn 怎么/ryv 演/v 。/w 有时候/d 跟/p 我/rr 对手戏/nz 的/ude1 演员/nnt ，/w 我/rr 一/m 近看/nz 都会/n 想/v 说/v 怎么/ryv 嘴唇/n 不/d 动/v 或/c 很/d 努力/ad 去/vf 笑/v 但/c 动/v 不/d 了/ule 。/w ”/w 
说/v 到/v 这/rzv ，/w 小/a S/x 及/cc 蔡康永/nr 立马/d 问/v 是/vshi 男演员/nnd 还是/c 女演员/nnd ，/w 更/d 要/v 拿/v 曾/d 与/cc 她/rr 演/v 对手戏/nz 的/ude1 演员/nnt 比/p 对/p 一下/mq ，/w 使得/vi 吴君如/nr 大笑/v 求饶/vi ：/w “/w 我/rr 不说/c 啦/y ！/w ”/w 
