人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月23日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 1月22日/t ，/w 由/p 琼/b 北/f 办/v 、/w [文昌市/ns 政府/nis]/nto 和/cc [海口市/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 等/udeng 单位/n 主办/v 的/ude1 2014/m 欢迎/v 您/rr 到/v 琼/b 北/f （/w 文昌/ns ）/w 过/uguo 大年/n 暨/cc 东路/n 农业/n 观光/vn 小镇/n 特色/n 之旅/nz [启动/v 仪式/n]/nz 在/p 东路镇/ns 葫芦村/ns 举行/v 。/w 文昌/ns 依托/v 琼/b 北/f 旅游/vn 优势/n ，/w 通过/p 举办/v 以/p “/w 特色/n 文昌/ns 幸福/a 过年/vi ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 活动/vn 带/v 旺/a 春季/t [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 推介/v 文昌/ns 良好/a 的/ude1 生态/n 、/w 东路/n 农业/n 风情/n 示范/vn 镇/n 和/cc 葫芦村/ns [乡村/n 旅游/vn]/nz ，/w 进一步/d 提升/v 航天/n 文昌/ns 、/w 魅力/n 侨乡/n [旅游/vn 城市/n]/nz 品牌/n 。/w 
活动/vn 在/p 老年/n 盅盘舞/nz 中/f 拉开/v 了/ule 序幕/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 黎小红/nr 在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f 致辞/vi 。/w 她/rr 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w 文昌市/ns 在/p 省/n 旅游/vn 委/ng 、/w 琼/b 北/f 办/v 、/w [海口市/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 紧紧/d 依托/v 琼/b 北/f 旅游/vn 优势/n ，/w 结合/v 本地/rzs 特色/n ，/w 做活/vi 、/w 做/v 特/ag 、/w 做/v 强/a 文昌/ns [旅游/vn 市场/n]/nz 。/w 文昌/ns 航天/n 生态游/nz 、/w 特色/n 文化/n 游/v 、/w 美丽/a 乡村游/nz 等/udeng 特色/n 游/v 倍受/v 游客/n 青睐/vn 。/w “/w 2014/m 欢迎/v 您/rr 到/v 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ”/w 暨/cc 东路/n 农业/n 观光/vn 小镇/n 特色/n 之旅/nz 是/vshi 我省/n 海口/ns 等/udeng 8/m 市县/n 联合/vd 举办/v 的/ude1 一次/mq 海南/ns 民俗/n 乡村游/nz 活动/vn ，/w 也/d 是/vshi 农业/n 观光/vn 的/ude1 一次/mq 推介/v 活动/vn 。/w 这次/r 活动/vn 与/cc “/w [中国/ns 长寿/a 之/uzhi 乡/n]/nz ”/w 授牌/v 仪式/n 同时/c 举行/v ，/w 通过/p 授牌/vn 和/cc 乡村/n 年/qt 货/n [交易/vn 市场/n]/nz 大/a 展销/vn 、/w 乡村/n 春联/n 大/a 派/v 送/v 、/w 描绘/v 特色/n 葫芦/n 、/w 宿/v 葫芦/n 民居/n 、/w 品/ng 葫芦/n 农/ng 宴/ng 等/udeng 方式/n ，/w 精心/ad 梳理/v 我市/r 优质/b [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 推介/v 我市/r 的/ude1 特色/n [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w 全力/d 宣传/v 文昌市/ns 的/ude1 长寿/a 文化/n 、/w 乡土/n 过年/vi 习俗/n 、/w 特色/n 民舍/nz 和/cc 东路镇/ns [特色/n 农业/n]/nz 、/w 生态/n 、/w 人文/n 、/w [美丽/a 乡村/n]/ns 等/udeng 。/w 活动/vn 旨在/v 将/d 东路镇/ns 打造/v 成/v 一个/mq 集/q 长寿/a 文化/n 和/cc 农业/n 观光/vn 、/w 休闲/vn 骑行/nz 、/w [乡村/n 旅游/vn]/nz 、/w [生态/n 保护/vn]/nz 于/p 一体/n 的/ude1 农业/n 观光/vn 小镇/n ，/w 将/d 葫芦村/ns 打造/v 成/v 一个/mq 全国/n 知名/a 的/ude1 [乡村/n 旅游/vn]/nz 示范点/nis 。/w 目前/t ，/w 葫芦村/ns [第/m 一批/mq]/mq [22/m 间/f]/mq 乡村/n 民居/n 旅馆/nis [27/m 个/q]/mq 客房/n 已/d 正式/ad 对外开放/vl ，/w 让/v 游客/n 们/k 真正/d 住/vi 农家/nnd 屋/n ，/w 体验/v [乡村/n 生活/vn]/nz ，/w 感受/v 真正/d 的/ude1 文昌/ns 民俗/n 。/w 
[中国/ns 老年学/n 学会/v]/nt 秘书长/nnt 翟静娴/nr 在/p 仪式/n 上/f 宣读/v [中华/nz 老年学/n 学会/v]/nt 关于/p 授予/v 文昌/ns “/w [中国/ns 长寿/a 之/uzhi 乡/n]/nz ”/w 称号/n 的/ude1 决定/vn 。/w [中国/ns 老年学/n 学会/v]/nt 常务/b 副会长/nnt 赵宝华/nr 向/p 文昌市/ns 颁授/nz “/w [中国/ns 长寿/a 之/uzhi 乡/n]/nz ”/w 牌匾/n ，/w 文昌/ns 副市长/nnt 王廷忠/nr 王廷忠/nr 代表/nnt 市政府/n 接受/v 牌匾/n 。/w 
仪式/n 结束/v 后/f ，/w 我市/r 还/d 同时/c 举行/v 乡村/n 年/qt 货/n [交易/vn 市场/n]/nz 大/a 展销/vn 、/w 乡村/n 春联/n 大/a 派/v 送/v 、/w 描绘/v 特色/n 葫芦/n 、/w 品/ng 文昌/ns [特色/n 小吃/n]/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 并/cc 向/p 与/cc 会/v 人员/n 推介/v “/w 休闲/vn 航天/n ，/w 生态/n 之旅/nz ”/w 线路/n ，/w 共/d 发放/v 有关/vn 宣传/v 资料/n 2000多份/m 。/w （/w 通讯员/nnt 赵静/nr ）/w 
