掩映/vi 在/p 绿树/nz 中/f 的/ude1 廉租房/nz 小区/n 通讯员/nnt 朱德/nr 权摄/nz 
随着/p 安居工程/n 的/ude1 大规模/b 实施/v ，/w 海南省/ns [琼中/ns 黎族/nz 苗族/nz 自治县/n]/ns [住房/n 保障/vn]/nz 取得/v [长足/a 进展/vn]/nz ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 住房/n 困难/an 家庭/n 得以/v 实现/vn 自己/rr 的/ude1 安居梦/n 。/w 
“/w 2013年/t 开工/vi 建设/vn 各类/r 保障房/nz [1552/m 套/q]/mq ，/w 开工率/n 163%/m ;/w 完成/v [1500/m 户/q]/mq 农村/n [危房/n 改造/vn]/nz 任务/n ;/w 完成/v 库区/n [159/m 户/q]/mq 移民/n [危房/n 改造/vn]/nz 任务/n …/w …/w ”/w [岁末/t 年初/t]/nz ，/w 琼中/ns 交出/v 了/ule 2013年/t 安居工程/n 出色/a 的/ude1 成绩单/n 。/w 
住/vi 上/f 新居/n 心里/s 暖/a 
沿着/p 弯弯曲曲/z 的/ude1 水泥村/ns 道/qv ，/w 走进/v 琼中/ns 湾岭镇/ns 水央村/ns 杨标/nr 的/ude1 家里/s ，/w 宽敞/a 的/ude1 客厅/n 、/w 干净/a 的/ude1 地砖/n ，/w 眼前/s 这个/rz [二/m 层/qv 楼房/n]/nz 不由得/d 让/v 人/n 连连/d 惊叹/v 。/w 
说起/v 已经/d 被/pbei 拆掉/v 的/ude1 老房子/nz ，/w 杨标/nr 打开/v 了/ule 话匣子/n 。/w 正在/d 建设/vn 中/f 的/ude1 中/f 线/n 高速/b 恰好/d 经过/p 他/rr 的/ude1 橡胶/n 林/ng ，/w 地/ude2 被征/nz 走/v 之后/f ，/w 政府/nis 给/p 了/ule 不少/m 赔偿/vn 款/q 。/w “/w [正好/z 赶上/v]/nz 改造/v 农村/n 危房/n 的/ude1 好/a 政策/n ，/w 就/d 想/v 着/uzhe 建/v 新房/n 啦/y 。/w ”/w 杨标/nr 说/v ，/w 新房/n 建成/v 之后/f ，/w [政府/nis 补助/vn]/nz 了/ule [1/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w “/w 省/n 下/f 近/a [两/q 万块/nz]/mq 呢/y ，/w 真是/d 天大/a 的/ude1 好事/n 。/w ”/w 
2013年/t ，/w 琼/b 中共/n 完成/v [1500/m 户/q]/mq 农村/n [危房/n 改造/vn]/nz 任务/n ，/w 既有/v 大丛村/ns 这样/rzv 的/ude1 特色/n 村庄/n [整/v 村/n 推进/vi]/nz 改造/vn ，/w 又/d 有/vyou 像/v 水央村/ns 一样/uyy 的/ude1 分散/a 改造/vn 。/w 每一种/mq 类型/n 又/d 分为/v 五保户/n 、/w 低保户/nz 和/cc 贫困/a 残疾人/n 家庭/n 、/w 其他/rzv 贫困户/n [3/m 种/q]/mq 改造/v 对象/n 。/w 每一种/mq 改造/v 对象/n 又/d 分为/v 重建/vn (/w 新建/v )/w 和/cc 修缮/vn 加固/vn [2/m 种/q]/mq 改造/v 方式/n 。/w 其中/rz ，/w 重建/v 、/w 新建/v 房屋/n 的/ude1 五保户/n 补助/vn [3/m 万元/q]/mq ，/w 属于/v [农村/n 低保户/nz]/nz 、/w 贫困/a 残疾人/n 家庭/n 补助/vn [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 其他/rzv 贫困户/n 则/d 补助/vn [1/m ./w 8/m 万元/q]/mq 。/w 
有/vyou 了/ule 保障房/nz 心中/s 定/v 
“/w 我/rr 大老远/nz 来到/v 琼中/ns 工作/vn ，/w 这套/r 公租房/nz 解决/v 了/ule 我/rr 的/ude1 [住房/n 问题/n]/nz ，/w 很/d 开心/a !/w ”/w 住在/v 金木棉/nz 公租房/nz 里/f 的/ude1 蓝惠文/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 他/rr 是/vshi 琼中/ns 引进/v 的/ude1 [专业/n 人才/n]/nz ，/w 2012年/t 硕士/nnt 毕业/v 后/f 进入/v 县/n 国资委/nz 工作/vn ，/w 2013年1月/t 就/d 申请/v 到/v 了/ule 公租房/nz 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w [45/m 平方米/q]/mq 大/a 的/ude1 公租房/nz 配有/v 一/m 厨/ng 一/m 卫/ng ，/w 客厅/n 里/f 的/ude1 书架/n 摆满/nz 了/ule 书籍/n 。/w 蓝惠文/nr 说/v ，/w 这/rzv 套房/n 每月/r 租金/n 只需/v [180/m 元/q]/mq ，/w 加上/v 水电费/n 也/d 不过/c [200/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 若/c 要/v 在/p 县城/n 里/f 租/v 上/f 这么/rz 一套/mq ，/w 至少/d 需要/v [500/m 元/q]/mq 。/w “/w 附近/f 有/vyou 超市/nis ，/w 第二/m 农贸市场/n 建/v 好/a 后/f 买菜/nz 就/d 更/d 方便/a 了/ule 。/w 真是/d 越来越/d 有/vyou 家/q 的/ude1 感觉/n 了/ule 。/w ”/w 蓝惠文/nr 笑着/vi 说/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w 公租房/nz 已完成/v 县政府/n [引进/v 人才/n]/nz [8/m 套/q]/mq (/w [24/m 间/f]/mq )/w 分配/v 入住/vn 工作/vn ，/w [40/m 套/q]/mq (/w [120/m 间/f]/mq )/w 已完成/v 申请/vn 受理/v 工作/vn 。/w 
在/p [惠民/ns 家园/n]/nz 小区/n ，/w [27/m 栋/q]/mq 高层/n 电梯/n 住宅/n 共/d [1188/m 套/q]/mq 廉租房/nz 正在/d 建设/vn 中/f ，/w 其中/rz [1/m 期/qv]/mq 、/w [2/m 期/qv]/mq 进入/v 收尾/vn 阶段/n 。/w [两/q 室/n]/mq [一/d 厅/n]/mq 的/ude1 廉租房/nz 里/f ，/w 水槽/n 、/w 马桶/n 等/udeng 都/d 已/d 装/v 好/a ，/w 阳光/n 透过/v 客厅/n 里/f 的/ude1 落地窗/n 洒/vi 进来/vf ，/w 显得/v 房间/n 更加/d 明亮/a 。/w 年/qt 后/f ，/w 廉租房/nz 就/d 将/d 迎来/v 分配/vn 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq [443/m 户/q]/mq 主人/n 。/w 
