人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月23日/t 电/n （/w 冯星/nr ）/w 随着/p 春节/t 黄金周/nr 的/ude1 临近/vn ，/w 客流量/n 的/ude1 不断/d 增长/v ，/w [海口市/ns 交通/n 运输/vn 和/cc 港/n 航/vg 管理局/nis]/nto 批准/v 美兰/nz 机场/nis 临时/b 增/v 开/v 巴士/n 专线/n ，/w 全面/ad 保障/v 春运/n 航空/n 旅客/n 。/w 
据/p 美兰/nz 机场/nis 介绍/v ,/w 此次/rz 临时/b 增/v 开/v 巴士/n 运行/vn 的/ude1 时间段/n 为/p 2014年1月24日/t 至/p 2月24日/t 。/w 临时/b 巴士/n 路线/n 较/d 以往/t 正常/a 班次/n （/w [民航/n 宾馆/nis]/nt －/w [国宾/n 大厦/n]/nz －/w 昌茂/nz 花园/n －/w 金霖/nr 花园/n －/w [绿色/n 佳园/nz]/nz -/w 美兰/nz [国际/n 机场/nis]/nz ；/w 美兰/nz [国际/n 机场/nis]/nz －/w [绿色/n 佳园/nz]/nz －/w 五公祠/nz －/w 林业局/nis －/w 琼剧/n 苑/ng －/w [民航/n 宾馆/nis]/nt ）/w 有所/v 不同/a 。/w 
美兰/nz 机场/nis 前往/v 市区/s 的/ude1 线路/n 是/vshi ：/w 美兰/nz 机场/nis －/w 绕城/nz 高速路/n －/w [迎宾/vn 大道/ns]/nz （/w 火车/n 东站/nis ）/w －/w 龙昆/nr 南路/n （/w [海南/ns 师范大学/nis]/ntu ）/w －/w [南海/ns 大道/ns]/nz （/w [海航/ntc 明/ag 光大/v 酒店/nis]/nt ）/w －/w 金牛/nz 路/n （/w [海南/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu ）/w －/w 海垦/nr 路/n （/w [农垦/n 总局/nis]/nt ）/w －/w 海/n 秀/ag 西路/n （/w 汽车/n 西站/nis 、/w 禧/ng 天/qt 酒店/nis ）/w ，/w 发/v 班/n 时间/n 为/p 第一个/mq 航班/n 到达/v 至/p [最后/f 一个/mq]/nz 到/v 港/n 航班/n 结束/v 。/w 
由/p 市区/s 前往/v 美兰/nz 机场/nis 的/ude1 线路/n 是/vshi ：/w 海/n 秀/ag 西路/n （/w 汽车/n 西站/nis 、/w 禧/ng 天/qt 酒店/nis ）/w －/w 海垦/nr 路/n （/w [农垦/n 总局/nis]/nt ）/w －/w [南海/ns 大道/ns]/nz （/w [海航/ntc 明/ag 光大/v 酒店/nis]/nt ）/w －/w 龙昆/nr 南路/n （/w [海南/ns 师范大学/nis]/ntu ）/w －/w [迎宾/vn 大道/ns]/nz （/w 火车/n 东站/nis ）/w －/w 绕城/nz 高速路/n －/w 美兰/nz 机场/nis 。/w 首班/nz 发/v 班/n 时间/n 为/p 早晨/t 5:30/m ，/w 末班/nz 发车/vn 时间/n 为/p 21:00/m ，/w 期间/f 每/rz 半小时/mq 一班/mq 。/w 
此外/c ，/w 美兰/nz 机场/nis 表示/v ，/w 后期/f 还/d 会/v 根据/p 航班/n 量/n 和/cc 旅客/n 乘坐/v 情况/n 加大/v 发/v 班/n 频率/n 。/w （/w 通讯员/nnt 张翼/nr 侯俊卿/nr ）/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
蒋定之/nr 考察/v 海口/ns 春节/t 市场/n 关注/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an 
海口/ns 2/m 医院/nis 院长/nnt 被/pbei 查处/v [2055/m 人/n]/mq 上缴/v [千/m 万元/q]/mq 回扣/n 款/q 
海南/ns 规定/n 养老金/n 上限/n 不得/vi 超过/v 全省/n [平均/a 工资/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 
海口/ns 宝马女/nz 尚未/d 露面/vi 家属/n 代/q 其/rz 道歉/vi 身份/n 成/v 谜/ng 
海口/ns 取缔/v [2/m 处/n]/mq “/w 黑/a 驾校/nis ”/w 违规/v 行为/n 举报/v 电话/n 公布/v 
陵水/ns 桥山/ns 遗址/n 有望/v 求解/vi 海南/ns [三/m 大/a]/mq 未/d 破/v 之/uzhi 谜/ng 
