据/p 外交部/nto 网站/n 12月23日/t 消息/n ，/w [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 在/p 今天/t 的/ude1 记者/nnt 会上/n 就/d 安倍/nrf 要求/n 中/f 日/b 应/v 举行/v 坦诚/a 对话/vn ，/w 不/d 应/v 预设/v 前提/n 时/ng 表示/v ，/w 中国/ns 领导人/nnt 很忙/nz ，/w 我们/rr 还是/c 让/v 他们/rr 有/vyou 更多/ad 时间/n 来/vf 做/v 有/vyou 用/p 、/w 有效/a 的/ude1 事情/n 。/w 
记者/nnt 会上/n 有/vyou 记者/nnt 提问/vn ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 还/d 称/v ，/w 日/b 中/f 应/v 先/d 举行/v 坦诚/a 对话/vn ，/w 不/d 应/v 因/p 存在/v 问题/n 而/cc 拒绝/v 对话/vn 或/c 预设/v 前提/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 秦刚/nr 表示/v ，/w 关于/p 中/f 日/b 领导人/nnt 之间/f 对话/vn ，/w 我们/rr 已/d 多次/mq 明确/a 表明/v 了/ule 立场/n 。/w 日方/n 不能/v 幻想/n 一方面/c 拒不/d [承认/v 错误/n]/nz ，/w 到处/d 说/v 中国/ns 的/ude1 坏话/n ，/w 另一方面/c 又/d 空喊/v 对话/vn 口号/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 对话/vn 不会/v 有/vyou 任何/rz 效果/n 。/w 
秦刚/nr 说/v ：/w “/w 中国/ns 领导人/nnt 很忙/nz ，/w 我们/rr 还是/c 让/v 他们/rr 有/vyou 更多/ad 时间/n 来/vf 做/v 有/vyou 用/p 、/w 有效/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 秦刚/nr 指出/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 以/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn 关闭/v 了/ule 中/f 日/b 领导人/nnt 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 他/rr 现在/t 要/v 做/v 的/ude1 是/vshi [承认/v 错误/n]/nz 、/w 改弦易辙/vl ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 为/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 改善/v 创造/vn [有利/a 条件/n]/nz 。/w 
