昨天/t ，/w [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 网站/n 通报/v ，/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis 第五/m 师/ng 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副师长/nnt 宋国安/nr ，/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt [第/m 十三/m 师/ng]/mq 党委/nis 常委/nnt 、/w 副师长/nnt 冯焰/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
宋国安/nr 1964年6月/t 生人/n ，/w 安徽/ns 霍邱/ns 人/n ，/w [塔里木/ns 农垦/n 大学/nis 农学系/nit]/nt [农学/n 专业/n]/nz ，/w [大学/nis 学历/n]/nz 。/w 2003年2月/t 至/p 2007年1月/t 在/p 农二师/nis [29/m 团/n]/mq 担任/v 党委/nis 副书记/nnt 、/w 团长/nnt ；/w 2007年1月/t 至/p 2008年11月/t 担任/v 农五师/nz 总/b 农艺师/nnt ；/w 2008年11月/t 至今/d 任/v [农五师/nz 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副师长/nnt 。/w 
冯焰/nr ，/w 1957年11月/t 生/v ，/w 河南省/ns 人/n 。/w 1975年11月/t 参加/v 工作/vn ，/w [中央/n 党校/nis]/nt [经济/n 管理/vn 专业/n]/nz ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w 现在/t 担任/v [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis 农/ng 十三/m 师/ng]/nz 副师长/nnt 。/w 
曾/d 负责/v 农业/n （/w 农机/n 、/w 畜牧/n 、/w 林果业/n 、/w 种/q 业/ng ）/w 、/w [农业/n 综合/vn 开发/vn]/nz 、/w 水利/n 、/w 科学技术/n 、/w [国土/n 资源/n]/nz 、/w [农业/n 保险/n]/nz 工作/vn 。/w 分管/v 农业局/nis （/w 农机局/nis 、/w 畜牧局/nis 、/w 林业局/nis ）/w 、/w 水利局/nis 、/w [科学技术/n 局/n]/nt （/w 科协/nis ）/w 、/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 、/w [中华/nz 保险/n]/nz 博乐/ns 分公司/nis 。/w 协/vg 管/v 国资委/nz 、/w 发改委/nis 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 保监会/nz :/w 今年/t 或/c 试点/vn [以/p 房/n 养老/vn]/nz 是/vshi 对/p 基本/a 养老险/nz 补充/vn 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 美/b 媒/ng 专访/v 奥巴马/nrf 揭秘/v 美/b 总统/nnt 专用/v 皮包/n 内/f 放/v 物品/n 
[/w 部委/n 信息/n ]/w 外交部/nto 就/d 习近平/nr 出席/v 索契/nz 冬奥会/n 开幕式/n 答问/nz 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 山西/ns 吕梁/ns 市长/nnt 丁雪峰/nr 被/pbei 带走/v 疑/vg 涉/vg 李东生/nr 案/ng 
[/w [军事/n 报道/v]/nz ]/w 印度/nsf 试射/v 烈火/n 4/m 导弹/n 射程/n [4/m 千/m 公里/q]/mq 能/v 搭载/vn [1/m 吨/q]/mq 核弹头/n 
[/w [军事/n 报道/v]/nz ]/w 盖茨/nrf ：/w “/w 你/rr 不/d 知道/v 我/rr 多/a 厌恶/v 防/v 长/a 这/rzv 工作/vn ！/w ”/w 
