张宇/nr 与/cc 李云迪/nr 撞脸/nz 
张宇/nr 出道/vi 照/v 及/cc 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 现场/s 照/v 
本周/t 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 将/d 播出/v [第四/m 期/qv]/mq ，/w 本场/r 过后/v 又/d 将/d 有/vyou 一位/mq 歌手/nnt 离开/v 舞台/n 。/w 根据/p 节目/n 录制/v 现场/s 曝/vg 料/n ，/w 邓紫棋/nr 将/d [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz 《/w 我/rr 要/v 我们/rr 在/p 一起/s 》/w ，/w 因/p [第三/m 期/qv]/mq 夺得/v 冠军/nnt ，/w 所以/c 本场/r 淘汰/v 几率/n 很小/a ；/w 周笔畅/nr 将/d 首次/m 挑战/vn 拉丁/nz 热舞/nz 致敬/vi “/w 小虎队/nz ”/w ；/w 而/cc 张杰/nr 与/cc 张宇/nr 将/d 在/p 本场/r 同时/c 挑战/vn [英文/nz 歌曲/n]/nz ，/w 但/c 据/p 现场/s 观众/n 反应/vn ，/w 因/p [英文/nz 歌曲/n]/nz 共鸣/vn 度/qv 较低/d ，/w 所以/c 现场/s 的/ude1 感染力/n 不/d 强/a 。/w 而/cc 张宇/nr 因/p 在/p 前/f [几/d 场/qv]/mq 的/ude1 比赛/vn 中/f 排名/vi 靠/v 后/f ，/w 导致/v 本场/r 比赛/vn 将/d 面临/v 双重/b 压力/n 。/w 造型/n 方面/n ，/w 本场/r 将/d 成为/v 最/d 无/v “/w 槽/ng 点/qt ”/w 的/ude1 一期/b ，/w 众/ag 歌手/nnt 皆/d 是/vshi 华丽/a 亮相/vi 。/w 在/p 前/f [两/q 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 有/vyou 网友/n 惊奇/a 的/ude1 发现/vn 周笔畅/nr 的/ude1 造型/n 像/v “/w 小/a 丸子/n ”/w 的/ude1 翻版/n ，/w 张宇/nr 更是/d 与/cc 李云迪/nr 撞脸/nz ，/w 邓紫棋/nr 神似/a 陈嘉桦/nr ，/w 张杰/nr 有/vyou 马云/nr 即/v 视感/nz ，/w 下面/f ，/w 我们/rr 整理/v 出/vf 了/ule 众/ag 歌手/nnt 的/ude1 童年/t 照片/n ，/w 以及/cc 造型/n 撞脸/nz 对比/v 图/n ，/w 来/vf 看看/v 众/ag 歌手/nnt 从/p 儿/ng 时/ng 再/d 到/v 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 后/f ，/w 都/d 经历/n 了/ule 怎样/ryv 的/ude1 变化/vn ？/w 
TOP1/x ：/w 张宇/nr PK/x 李云迪/nr 张宇/nr 早年/t MV/x 男/b 主/ag 是/vshi 李云迪/nr ？/w 
张宇/nr ，/w 台湾/ns 男歌手/nz 兼/v [音乐/n 创作人/nnd]/nnd 。/w 出生于/v 台北市/ns ，/w 毕业/v 于/p [逢/v 甲/n 大学/nis]/ntu [银行/nis 保险/n]/nz 系/v ，/w 擅长/v 钢琴/n 及/cc 吉他/n 。/w 于/p [学生/nnt 时代/n]/nz 在/p 民歌/n 餐厅/nis 驻/v 唱/v 。/w 以/p “/w 文艺/n 范/ng ”/w 带着/vn 一把/mq 吉他/n 出道/vi 的/ude1 他/rr 给/p 歌迷/n 留下/v 了/ule “/w 好男人/nz ”/w 的/ude1 形象/n 。/w 在/p 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w 中/f 兼有/v 主持人/nnt 身份/n ，/w 虽然/c 其/rz 唱歌/vi 表现/v 在/p 节目/n 播出/v 以来/f 一直/d 褒贬不一/vl ，/w 但/c 其/rz 自嘲/vi 的/ude1 主持/vn 风格/n 却/d 着实/d 引起/v 观众/n 关注/v 。/w 近日/t ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 扒出/nz 张宇/nr 早期/f 宣传/vn 照/v 与/cc 李云迪/nr 相似/a 度/qv 高达/v 90%/m ，/w 使/v 张宇/nr 再度/d 成为/v 微博/n 话题/n 榜/n 的/ude1 热门/a 人物/n 。/w 
网友/n 调侃/v 道/qv ：/w 想/v 知道/v 李云迪/nr 老/a 了/ule 什么样/ryv ，/w 请/v 看/v 张宇/nr ！/w 另有/v 网友/n 回复/v 道/qv ：/w 在/p KTV/x 唱/v 一些/mq 张宇/nr 早期/f 的/ude1 歌曲/n ，/w 突然/ad 发现/v 怎么/ryv 每个/r MV/x 都/d 是/vshi 李云迪/nr 在/p 当/p MV/x 男主角/nnt ！/w 

