琼/b 北/f 8/m 市县/n 旅游/vn 合作/v 机制/n 建立/v 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 经过/p 各/rz 成员/nnt 单位/n 通力合作/vl ，/w “/w 琼/b 北/f 旅游/vn ”/w 已/d 成为/v [海南/ns 旅游/vn]/nz 一个/mq 新/a 品牌/n ，/w 琼/b 北/f 旅游/vn 知名度/n 日益/d 提升/v ，/w 受到/v 旅游/vn 机构/n 和/cc 广大/b 游客/n 的/ude1 认可/vn 与/cc 青睐/vn 。/w 
《/w 私人/n 订制/v 》/w 这部/r 贺岁喜剧/n 电影/n 的/ude1 上映/vn ，/w 为/p 定安/nz 带来/v 了/ule 人气/n 和/cc 关注度/nz ，/w 而/cc 定安/nz 也/d 不失时机/dl 将/d 此/rzs 做/v 为/p “/w 卖点/n ”/w 加强/v 营销/vn ，/w 搅/v 热/a 了/ule 年末/t 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 为/p 2013/m 定安/nz 旅游/vn 完美/a 收官/v 画/v 上/f 了/ule 浓墨重彩/vl 的/ude1 一笔/mq 。/w 据/p [定安县/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 统计/vn ，/w 2013年/t [旅游/vn 景区/n]/nz （/w 点/qt ）/w 接待/v 游客/n 达/v [177/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 12%/m ；/w 旅游/vn 接待/v 过夜/vn 人数/n 达/v [54/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 12.6%/m 。/w 总收入/n [2/m ./w 25/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11%/m 。/w 
收获/n 这份/r 好成绩/nz ，/w 与/cc 2013年/t 以来/f 定安/nz 巧/a 用/p 区位/n 、/w 规划/n 、/w 政策/n 、/w 营销/vn 等/udeng 手段/n ，/w 继续/v 强化/vn 旅游/vn 产业/n 原动力/n 、/w 支撑力/n 、/w 杠杆/n 力/n 、/w 吸引力/n 和/cc 影响力/n 的/ude1 做法/n 密不可分/vl 。/w “/w 定安/nz 具有/v 良好/a 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz ，/w 在/p 此/rzs 基础上/nz 充分/ad 挖掘/v 丰富/a 的/ude1 [人文/n 历史/n]/nz 资源/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [特色/n 旅游/vn]/nz ，/w 是/vshi 实现/v [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w ”/w [定安/nz 县委/nis]/nt 书记/nnt 陈军/nr 如此/rzv 为/p 旅游/vn [产业/n 定位/vn]/nz 。/w 
青山绿水/n 足/a 行乐/v 
元代/t 文人/nnd 王冕/nr 曾/d 有/vyou 诗/n 曰/vg ：/w 青山绿水/n 足/a 行乐/v ，/w 吟风/nz 啸月/nz 无/v 机关/n ，/w 不问/v 世上/s 骑马/vi 官/n 。/w 
定安/nz 有/vyou 青山/n 。/w 屹立/vi 于/p 定安县/ns 境内/s 的/ude1 中部/f ，/w 距离/n 县城/n 约/d [17/m 公里/q]/mq 的/ude1 文笔峰/nr ，/w 是/vshi 海南/ns 著名/a 的/ude1 [道教/n 文化/n]/nz 中心/nis 。/w 这里/rzs 虽然/c 无/v 华山/ns 之/uzhi 险峻/a 、/w 青城/ns 之/uzhi 清幽/an ，/w 却/d 有/vyou 翠竹/n 之/uzhi 挺秀/nz ，/w 松柏/n 之/uzhi 常青/z ，/w 香火/n 缭绕/vi ，/w 亭台楼阁/n ，/w [蓝天/n 白云/n]/nz ，/w 潺潺流水/n ，/w 观/vg 庙/n 钟声/n ，/w 让/v 人/n 心旷神怡/vl 。/w 
定安/nz 有/vyou 绿水/n 。/w 琼/b 北/f 地区/n 最大/gm 的/ude1 人工/b 淡水湖/n —/w —/w —/w 南丽湖/nz 位于/v 定安/nz 县城/n 东北/ns ，/w 与/cc 文笔峰/nr [山水/n 相依/v]/nz 。/w 湖/n 湾/ng 与/cc 小岛岸水/nrj 相拥/nz ，/w 湖光/nz 潋滟/nz ，/w 湖滨/n 密林/n 环抱/v 、/w 绿树/nz 临/v 岸/n ，/w 明净/a 瑰丽/z ，/w 恰似/v 一幅/mq 山水画/n 。/w 
“/w 通过/p 政策/n 引导/v 和/cc [详细/a 规划/n]/nz 找到/v 青山绿水/n 资源/n 的/ude1 支撑力/n ，/w 并/cc 巧/a 用/p 政策/n 的/ude1 杠杆/n 力/n 激发/v 旅游/vn 产业/n 的/ude1 活力源/nhm 。/w ”/w [定安/nz 旅游/vn 委/ng]/nt 主任/nnt 徐吉/nr 对/p 2013年/t 定安/nz 书写/v 旅游/vn “/w 绿/a ”/w 文章/n 做/v 了/ule 以上/f 总结/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 定安/nz 出台/vi 了/ule 《/w 定安县/ns 关于/p 加快/v 旅游业/n 发展/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w 加大/v 了/ule 政策/n 扶持/v 力度/n ，/w 并且/c 高水平/nz 编制/vn 了/ule 《/w 南丽湖/nz 文笔峰/nr 景区/n 旅游/vn [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz 暨/cc 文笔峰/nr 文化/n 旅游区/n [控制性/n 详细/a 规划/n]/nz 》/w 。/w 
在/p 练/v 好/a “/w 内功/n ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 定安/nz 也/d 加大/v 了/ule “/w 外功/n ”/w 修炼/v ，/w 引进/v 各种/rz 项目/n 带动/v 旅游/vn 产业/n 发展/vn 。/w 目前/t [红太阳/nz 集团/nis]/ntc 计划/n 投资/vn [33/m ./w 16/m 亿元/q]/mq 在/p 定安/nz 南丽湖/nz 建设/v 国际/n 农耕/nz [旅游/vn 文化/n]/nz 会展/n 交流/v 中心/nis ，/w 涵盖/v 旅游/vn 型/k 博览/vn 交流/v 商贸/n 区/n 、/w 旅游/vn 型/k [创意/n 产业/n]/nz 加工/v 区/n 、/w 生态/n 养生/vn 居住区/n 和/cc [四星级/b 酒店/nis]/nz ，/w [建设/vn 周期/n]/nz 5年/t ，/w 分/qt 三期/b 建设/vn ，/w 首期/n 预计/v 2014/m 年底/f 投入/v 使用/vn 。/w 与此同时/c ，/w 文笔峰/nr 的/ude1 二期/b 建设/vn 也/d 正在/d 如火如荼/al 地/ude2 进行/vn 中/f ，/w 项目/n 包括/v 养生/vn 酒店/nis 、/w [中国/ns 儒道/nz 文化/n 中心/nis]/nt 和/cc 道医/nz 养生/vn 文化中心/nis 等/udeng ，/w [总投资/nz 额/n]/nz 20多亿元/m 。/w 
“/w 我们/rr 要/v 将/d 文笔峰/nr 打造/v 成/v 琼/b 北/f 地区/n [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n 。/w 2014年/t ，/w 定安/nz 的/ude1 山/n 将/d 更/d 青/a ，/w 水/n 将/d 更/d 绿/a 。/w ”/w 徐吉/nr [充满/v 信心/n]/nz 。/w 
山光水色/nz [百/m 里/f]/mq [百/m 村/n]/mq 
风光旖旎/vl 的/ude1 南丽湖/nz 和/cc 古色古香/vl 的/ude1 文笔峰/nr ，/w 是/vshi 定安/nz 旅游/vn 的/ude1 “/w 表/n ”/w ，/w 而/cc 融合/v 红色/n 、/w 古色/nz 、/w 绿色/n [三/m 色/ng]/mq 文化/n 的/ude1 [百/m 里/f]/mq [百/m 村/n]/mq 、/w 明代/t 老/a 县衙/nis 、/w [母瑞山/nz 革命/vn 根据地/n 纪念/v 园/ng]/nz 等/udeng 文化/n [旅游/vn 景点/n]/nz 则/d 是/vshi 定安/nz 旅游/vn 的/ude1 “/w 里/f ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 近年来/dl ，/w 文笔峰/nr 每年/r 都/d 开展/v 传统/n 民俗/n 特色/n 新春/t 庙会/n 、/w 白玉蟾/nr 祖师/n 圣诞/t 、/w [七夕/t 情人节/t]/nz 、/w “/w 南天情/nz ”/w 爱心/n [慈善/a 公益/n 活动/vn]/nz 、/w 沉香/n 旅游/vn 博览会/n 等/udeng 活动/vn ，/w 大大/d 提升/v 了/ule 名气/n ，/w 增加/v 了/ule 旅游/vn 人气/n ，/w 加上/v 景区/n 里/f 有/vyou 全省/n 最大/gm 的/ude1 沉香/n [交易/vn 市场/n]/nz ，/w 2013年/t 该/rz 景区/n 接待/v 游客/n 超过/v [60/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
2013年/t 来/vf ，/w 类似/a 文笔峰/nr 等/udeng 定安/nz 这些/rz 具有/v 文化/n 内涵/n 又/d 独具特色/vl 的/ude1 文化/n [旅游/vn 景点/n]/nz 很/d 受/v 游客/n 青睐/vn 。/w 2013年/t 国庆/n 黄金周/nr ，/w [定安县/ns 旅游/vn 委/ng]/nt [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w [百/m 里/f]/mq [百/m 村/n]/mq 、/w 文笔峰/nr 盘古/n 文化/n 旅游区/n 、/w [飞禽/n 世界/n]/nz 、/w 名人/n 故里/n 等/udeng 景点/n ，/w 外地/s 长线/n 自驾游/nz 和/cc 本地/rzs 短途/b 自驾游/nz 最为/d 火爆/a ，/w 其中/rz 文笔峰/nr 、/w [飞禽/n 世界/n]/nz 自驾游/nz 比例/n 达到/v 接待/vn 总人数/nz 的/ude1 2/3/m ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w 
这些/rz 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 与/cc 2013年/t 定安/nz [一/d 如/v]/mq 继往/nz 地/ude2 加大/v 文化/n [旅游/vn 景点/n]/nz 的/ude1 建设/vn 与/cc 营销/vn 密不可分/vl 。/w 
据介绍/nz ，/w 为了/p 打响/v 定安/nz 文化/n 游/v 的/ude1 名声/n ，/w 定安/nz 陆续/d 举办/v 了/ule “/w 魅力/n 后花园/nz  美丽/a 在/p 定安/nz ”/w 海口/ns 推介/v 周/qt 活动/vn 、/w “/w 万千/m 华彩/n ﹒/w 美/b 在/p 定安/nz ”/w 游记/n 作品/n 大奖赛/n 等/udeng 活动/vn ，/w 同时/c 又/d 通过/p 电影/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 、/w 《/w 毕业/v 那年/r —/w 分手/vi 季/ng 》/w 的/ude1 拍摄/vn 和/cc 发行/v 来/vf 加大/v 定安/nz [文化/n 旅游/vn]/nz 促销/v 力度/n 。/w “/w 现在/t 定安/nz 的/ude1 旅游/vn 接待/v 人数/n 增幅/n 已/d 排/v 全省/n 前/f 几名/mq 。/w ”/w 徐吉/nr 透露/v 。/w 
依托/v 优势/n 打造/v “/w 海南/ns 慢城/nz ”/w 
当/p 东部/f 沿海/f 市县/n 纷纷/d 以/p 滨海/ns [度假/vn 旅游/vn]/nz 、/w 航天/n 旅游/vn 、/w [海洋/n 旅游/vn]/nz 等/udeng 靓丽/nz 招牌/n 引/v 人/n 眼球/n 的/ude1 时候/n ，/w 地处/v 海南/ns 内陆/s 的/ude1 定安/nz ，/w 要/v 如何/ryv 突破/v 旅游/vn 欠发达/nz 的/ude1 困局/nz ，/w 从而/c 在/p [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 的/ude1 [时代/n 背景/n]/nz 下/f 走出/v 一条/mq 有/vyou 定安/nz 特色/n 的/ude1 旅游/vn 振兴/v 之/uzhi 路/n 。/w 2013年/t ，/w 定安/nz 提出/v 了/ule 一个/mq 新概念/nz ，/w 要/v 依托/vn 优势/n 打造/v “/w 海南/ns 慢城/nz ”/w 。/w 
“/w 进一步/d 尽/vi 享/v 城市/n 繁华/a ，/w 退/v 一步/mq 陶醉/vi 绿荫/n 如/v 画/v 。/w ”/w [定安/nz 县委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 符立东/nr 用/p 诗/n 一般/ad 的/ude1 语言/n 描述/v 定安/nz 将要/d 打造/v 的/ude1 “/w 慢生活/nz ”/w 。/w 
定安/nz 提出/v 的/ude1 慢城/nz 生活/vn 概念/n ，/w 很快/d 为/p 游客/n 所/usuo 接受/v 。/w 2013年/t 国庆/n 黄金周/nr ，/w 到/v [百/m 里/f]/mq [百/m 村/n]/mq 观光/vn 、/w 骑行/nz 、/w 慢/a 下来/vf 感受/v 恬静/a 的/ude1 田园/n 生活/vn 成为/v 众多/a 上班/vi [一/d 族/ng]/mq 的/ude1 最佳/z 选择/v 。/w 
陈军/nr 认为/v ，/w 定安/nz 要/v 打造/v “/w 慢城/nz ”/w 实现/v [绿色/n 崛起/v]/nz ，/w 必须/d 走/v [生态/n 保护/vn]/nz 与/cc 开发利用/v 协调/vn 推进/vi 的/ude1 道路/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 特色/n 旅游业/n ，/w 充分/ad 挖掘/v 丰富/a 的/ude1 [人文/n 历史/n]/nz 资源/n ，/w 重点/n 打造/v 以/p 母瑞山/nz 、/w 文笔峰/nr 、/w 南丽湖/nz 、/w [百/m 里/f]/mq [百/m 村/n]/mq 为/p 龙头/n 的/ude1 “/w [一/d 山/n]/mq [一/d 峰/ng]/mq 一/m 湖一村/ns ”/w ，/w 努力/ad 成为/v 海南/ns 的/ude1 乡村/n [旅游/vn 胜地/n]/nz 。/w 
定安/nz 是/vshi 如此/rzv 想/v 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 如此/rzv 做/v 的/ude1 。/w 据/p 了解/v ，/w 2013年/t 以来/f ，/w 定安/nz 策划/v 包装/n 了/ule 一批/mq 旅游/vn [招商/vn 项目/n]/nz ，/w 加大/v 了/ule 对/p 海南/ns [文化/n 博览/vn]/nz 园/ng 、/w 文笔峰/nr 二期/b 、/w 华/b 田/n 度假/vn 社区/n 、/w 龙门/ns 火山/n 冷泉/n [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n 等/udeng 重点/n [旅游/vn 项目/n]/nz 推动/v 力度/n ，/w 并/cc 扶持/v 建设/vn 了/ule [百/m 里/f]/mq [百/m 村/n]/mq [3/m 家/q]/mq 农家乐/nz 示范点/nis 。/w 此外/c ，/w 还/d 启动/v 了/ule 占地/v [380/m 亩/q]/mq 的/ude1 天/qt 九/m 美食/n [文化/n 广场/n]/nz 项目/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 包括/v [休闲/vn 广场/n]/nz 、/w 旅游购物/v 、/w [特色/n 美食/n]/nz 、/w 酒吧/nis 一条街/mq 、/w 养身/vi 会所/nis 、/w [文化/n 艺术/n]/nz 展区/n 、/w [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 中心/nis 、/w 养生/vn 住宅/n 、/w [五星级/b 酒店/nis]/nz 等/udeng 设施/n 在/p 内/f 的/ude1 项目/n ，/w 建成/v 后/f 将/d 是/vshi 定安/nz 乃至/c 琼/b 北/f 经济圈/n 中/f [占地/v 面积/n]/nz 最大/gm 、/w 综合/v [配套/vn 设施/n]/nz 最/d 全/a 的/ude1 [商业/n 综合体/nz]/nz 。/w 当地/s 居民/n 及/cc 游客/n 将/d 享受/v 到/v 更加/d 优质/b 、/w 更加/d 便捷/a 的/ude1 慢调/nz 生活/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
蒋定之/nr 考察/v 海口/ns 春节/t 市场/n 关注/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an 
海口/ns 2/m 医院/nis 院长/nnt 被/pbei 查处/v [2055/m 人/n]/mq 上缴/v [千/m 万元/q]/mq 回扣/n 款/q 
海南/ns 规定/n 养老金/n 上限/n 不得/vi 超过/v 全省/n [平均/a 工资/n]/nz [3/m 倍/q]/mq 
海口/ns 宝马女/nz 尚未/d 露面/vi 家属/n 代/q 其/rz 道歉/vi 身份/n 成/v 谜/ng 
海口/ns 取缔/v [2/m 处/n]/mq “/w 黑/a 驾校/nis ”/w 违规/v 行为/n 举报/v 电话/n 公布/v 
陵水/ns 桥山/ns 遗址/n 有望/v 求解/vi 海南/ns [三/m 大/a]/mq 未/d 破/v 之/uzhi 谜/ng 
