眼下/t 正值/v 全年/n 出行/vi 的/ude1 最高峰/n —/w —/w 春运/n ，/w 如何/ryv 买/v 到/v 便宜/a 机票/n 成为/v 很多/m 消费者/n 关心/v 的/ude1 问题/n 。/w 在/p 天津/ns 工作/vn 多年/mq 的/ude1 西安/ns 人/n 刘先生/nr 今年/t 打算/v 把/pba 父母/n 接到/v 天津/ns 来/vf 过年/vi ，/w 不仅/c 可以/v 让/v 老人/n 看看/v 他/rr 工作/vn 的/ude1 城市/n ，/w 还/d 能/v 陪/v 他们/rr 去/vf 北京/ns 逛逛/v 。/w 近日/t ，/w 刘先生/nr 在/p 网上/s 订/v 了/ule 除夕/t 前/f 两天/mq 西安/ns 飞/vi 北京/ns 的/ude1 [特价/n 机票/n]/nz ，/w 只要/c [3/m 元/q]/mq ，/w 加上/v 燃油费/nz 、/w 保险/n ，/w 最终/d 两张/mq 机票/n 只/d 花/n 了/ule [406/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 一张/mq 西安/ns 到/v 北京/ns 的/ude1 高铁/nz 二等/b 座票/n 还要/d [515/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 
业内/n 专家/nnt 丘晖/nr 介绍/v ，/w 尽管/c 春运/n 热门/a 航线/n 价格/n 直线/n 上涨/vi ，/w 但/c 同期/f 反向/f 航线/n 却/d 十分/d 冷门/n ，/w 航空公司/nis 基于/p 市场/n 供需/n 关系/n 调整/v [销售/vn 策略/n]/nz 和/cc [机票/n 价格/n]/nz ，/w 放出/v 一批/mq 超/v 低/a 价格/n 的/ude1 [特价/n 机票/n]/nz 。/w 查询/v 后/f 发现/v ，/w 很多二/m 、/w 三/m 、/w [四/m 线/n 城市/n]/nz 飞往/v 北上广/nz 深/a 等/udeng 大城市/n 的/ude1 机票/n ，/w 都/d 能/v 找到/v 个位数/nz 、/w 两位/mq 数/n 的/ude1 “/w 白菜/n ”/w 价格/n ，/w 且/c 票/n 量/n 充足/a 。/w 例如/v ，/w [1/m 月底/t]/mq 西安/ns 飞/vi 北京/ns 的/ude1 机票/n 最低价/n 仅/d [3/m 元/q]/mq ，/w 海口/ns 飞/vi 北京/ns 的/ude1 机票/n 最低/a 仅/d [28/m 元/q]/mq ，/w 长沙/ns 飞/vi 上海/ns 的/ude1 机票/n 最低/a 仅/d [9/m 元/q]/mq ，/w 武汉/ns 飞/vi 上海/ns 的/ude1 机票/n 最低/a 仅/d [57/m 元/q]/mq ，/w 重庆/ns 飞/vi 广州/ns 的/ude1 机票/n 最低/a 仅/d [33/m 元/q]/mq ，/w 贵阳/ns 飞/vi 深圳/ns 的/ude1 机票/n 仅/d [29/m 元/q]/mq ，/w 重庆/ns 飞/vi 深圳/ns 的/ude1 机票/n 最低/a 仅/d [36/m 元/q]/mq 。/w 
