据/p 《/w [南方/s 都市报/nz]/nz 》/w 报道/v 近日/t ，/w [深圳市/ns 机关/n 事务/n 管理局/nis 秘书处/nis]/nt 处长/nnt 傅贤达/nr 被/pbei 曝/vg 开/v 公车/n 打/v 高尔夫/n ，/w 其/rz 承认/v 私用/v 公车/n ，/w 但/c 表示/v 自己/rr 并未/d 违法/vn ，/w 因为/c 没有/v 规定/n 说/v 公车/n 该/rz 怎么/ryv 用/p 。/w [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 21日/t 开会/vi ，/w 傅贤达/nr 当众/d 作/v 了/ule 检讨/v 。/w 
指责/v 记者/nnt “/w 太/d 过分/ad 了/ule ”/w 
21日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 来到/v [深圳市/ns 机关/n 事务/n 管理局/nis]/nt 当/p 面向/v 傅贤达/nr 核实/v 。/w “/w 你们/rr 太/d 过分/ad 了/ule 吧/y ，/w 现在/t 打/v 个/q 球/n 算什么/nz 啊/y ，/w 搞/v 这么/rz 大/a 什么/ry 意思/n 嘛/y 。/w ”/w 傅贤达/nr 说/v ，/w 他/rr 所/usuo 开/v 的/ude1 粤/b B81T91/x 凯美瑞/nrf 轿车/n 确实/ad 是/vshi 公车/n ，/w 周末/t 开车/vi 去/vf 打/v 高尔夫/n 确实/ad 是/vshi [公车/n 私用/v]/nz ，/w “/w 但/c 我/rr 是/vshi 用/p 自己/rr 的/ude1 钱/n 。/w ”/w “/w 我/rr 在/p 那/rzv 打场/vi 球/n [350/m 块钱/q]/mq ，/w 谁/ry 打/v 不/d 起/vf 。/w ”/w 
随后/d ，/w 他/rr 拿出/v 一张/mq 标示/v 为/p [宝安区/ns 西乡/nz 碧海湾/nz 高尔夫/n 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 [付款/vi 凭证/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 2005年/t 就/d 在/p 那里/rzs 办/v 了/ule 会员卡/n ，/w 刚开始/nz 打/v 练习场/n ，/w 现在/t 已经/d 打/v 了/ule 八九年/t 了/ule 。/w 傅贤达/nr 表示/v ，/w 已/d 向/p [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n 报告/n 了/ule 情况/n ，/w “/w 并/cc 没有/v 什么/ry 规定/n 不/d 让/v 我们/rr 开/v 公车/n 回家/vi ，/w 再说/c 工作/vn 那么/c 忙/v ，/w 我/rr 也/d 不能/v 再/d 自己/rr 买/v 辆车/q 换/v 着/uzhe 开/v 吧/y ？/w ”/w 
通报批评/v 取消/vn 评优/vi 
21日/t 下午/t ，/w [深圳市/ns 机关/n 事务/n 管理局/nis]/nt 临时/b 召开/v 了/ule 副处级/b 以上/f 干部/nnt 大会/n ，/w 傅贤达/nr 在/p 会上/n 当众/d 作/v 了/ule 检讨/v 。/w 傅贤达/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 前程/n 基本/a 没有/v 了/ule 。/w ”/w 上周/t ，/w 在/p [深圳市/ns 机关/n 事务/n 管理局/nis]/nt 的/ude1 年度/n 评优/vi 中/f ，/w 傅贤达/nr 被/pbei 确定/v 为/p 2013/m 年度/n 非/b 领导/n 成员/nnt [公务员/nnt 考核/vn]/nz 优秀/a 个人/n ，/w 事件/n 曝光/vi 后/f ，/w 该局/r 21日/t 取消/v 了/ule 其/rz 年度/n 评优/vi 资格/n 。/w 
纪委/nnt 令/v [有关/vn 单位/n]/nz 调查/vn 
21日/t ，/w [深圳市/ns 纪委/nnt]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 裴蕾/nr 表示/v ，/w 市/n 纪委/nnt 已经/d 注意到/v 此事/r ，/w 已/d 责成/v [市/n 机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 组织/n 人力/n 尽快/d 调查/vn 。/w 
[深圳市/ns 机关/n 事务/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt 李荣强/nr 表示/v ，/w 现在/t 傅贤达/nr [公车/n 私用/v]/nz 的/ude1 事实/n 已经/d 查清/v ，/w 其他/rzv 关于/p 球/n 卡/n 来源/n 以及/cc 有/vyou 无/v 其他/rzv 违规/vn 等/udeng 还/d 需要/v 调查/vn 结束/v 后/f 认定/v 。/w 
