萌/v 娃/ng 们/k 在/p 现场/s 。/w 
2014年/t 湖南/ns 春晚/n 将/d 于/p 23日19/t :/w 30/m 直播/vn 。/w 何炅/nr 、/w 汪涵/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 朱丹/nr 担纲/v 主持/vn 。/w 晚会/n 策划/v 湘女/nz 团聚/vi 环节/n ，/w 目前/t 确定/v 的/ude1 有/vyou 李谷一/nr 、/w 雷佳/nr 、/w 王丽达/nr 、/w 刘一祯/nr 、/w 易秒英/nr 、/w 阿朵/nr 。/w 她们/rr 演唱/v 的/ude1 歌曲/n 由/p 大/a 湘/b 网友/n 票选/v 产生/vn 。/w 
开场/vi 秀/ag ：/w 林志颖/nr 抱/v 小马驹/nz KIMI/x 披/v 小马/nz 斗篷/n 
据悉/v ，/w 《/w 爸爸/n 》/w [五/m 组/n]/mq 父子/n 和/cc 萌/v 娃/ng 的/ude1 妈妈/n ，/w 将/d 作为/p 串/q 场/qv 嘉宾/n 为/p 大家/rr 献/v 上/f 创意/n 十足/z 的/ude1 开场/vn 秀/ag —/w —/w 《/w 飞马/nz 炫/vg T/x 台/q 》/w 。/w 当晚/t 场景/n 将/d 设定/v 在/p 一片/mq 绚烂/a 的/ude1 春光/n 中/f ，/w 林志颖/nr 会/v 手/n 抱/v 小马驹/nz ，/w KIMI/x 则/d 披/v 小马/nz 斗篷/n “/w 酷炫/nz ”/w 登场/vi ；/w 石头/n 一家/n 则/d 带/v 金色/n 的/ude1 马头/n 胸/ng 章/q 和/cc 马鞭/nz ，/w 彰显/v 不畏/v 邪恶/a 、/w 勇往直前/vl 的/ude1 [骑士/nnd 精神/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 预示/v 着/uzhe 万马奔腾/nz 的/ude1 好兆头/nz ；/w 一身/n 公主/nnd 装扮/v 的/ude1 森/ag 碟/ng ，/w 将领/nnt 着/uzhe 一只/mq 粉嘟嘟/nz 的/ude1 小马驹/nz ，/w 出现/v 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f ，/w 尽/vi 显/v 可爱/a 范/ng ；/w 另外/c ，/w 还有/v 可爱/a 的/ude1 angela/x 和/cc 张亮/nr 父子/n 齐/a 聚/v 舞台/n ，/w 值得/v 期待/vn 。/w 
湖南/ns 春晚/n 好歌/n 登场/vi 打擂/nz 央视/j 春晚/n 
去年/t 在/p 音乐/n 真人秀/nz 节目/n 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 中/f 大放异彩/vl 的/ude1 尚雯婕/nr 也/d 将/d 现身/v 湖南/ns 春晚/n 。/w 昨日/t ，/w 尚雯婕/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 透露/v ，/w 自己/rr 将/d 献/v 唱/v 《/w [长/a 藤/n 挂/v 铜铃/nz]/nz 》/w 和/cc 《/w Idon/x ’/w tcare/x 》/w [两/q 首/q]/mq [经典/n 歌曲/n]/nz ，/w 并且/c 透露/v 将/d 继续/v 以往/t 的/ude1 女王/nnt 造型/n 。/w 说起/v 最近/t 是否/v 观看/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 时/ng ，/w 尚雯婕/nr 表示/v “/w 看/v 了/ule ，/w 最喜欢/nz 笔笔/nz 的/ude1 《/w 哭/v 了/ule 》/w 和/cc 邓紫棋/nr 的/ude1 《/w 泡沫/n 》/w 。/w ”/w 
