昨日/t ，/w 刘恺威/nr 在/p [北大/n 百年/mq 讲堂/n]/nz 应邀/vi 参加/v 活动/vn ，/w 在/p 活动/v 间隙/n ，/w 他/rr 接受/v 了/ule 记者/nnt 专访/vn 。/w 在/p 采访/v 过程/n 中/f ，/w 刘恺威/nr 澄清/vi 与/cc 杨幂/nr 并非/v [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ，/w 并/cc 称赞/v 杨幂/nr 很/d 勇敢/a 。/w 刘恺威/nr 表示/v 借此机会/vl 也/d 感谢/v 一同/d 为/p 他们/rr 保守/a 秘密/n 的/ude1 整个/b 《/w 小/a 时代/n 》/w 剧组/nis 。/w 对于/p 孩子/n 的/ude1 名字/n ，/w 刘恺威/nr 称/v 应该/v 会/v 听从/v 长辈/n 的/ude1 意见/n ，/w 至于/p 孩子/n 是否/v 会/v 在/p 香港/ns 出生/vi 他/rr 表示/v 和/cc 杨幂/nr 还/d 未/d 有/vyou 统一/vn 的/ude1 意见/n ，/w 但/c 如果/c 医院/nis 允许/v ，/w 他/rr 一定会/nz 陪伴/v 杨幂/nr 生产/vn 。/w 
否认/v [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz 怀孕/vi 是/vshi 按部就班/vl 的/ude1 
谈到/v 结婚后/nz 的/ude1 状态/n ，/w 刘恺威/nr 称/v 其实/d [婚前/t 婚后/t]/nz 状态/n 没什么/vl 区别/n ，/w “/w 我们/rr 领证/nz 以后/f 就/d 和/cc 现在/t 的/ude1 状态/n 一样/uyy 了/ule ，/w 所以/c 在/p 生活/vn 状态/n 上/f 没什么/vl 特别/d 的/ude1 。/w ”/w 
刘恺威/nr 表示/v 希望/vn 借助/v 这次/r 专访/vn 的/ude1 机会/n ，/w 再/d 郑重/ad 澄清/vi 下/f 他们/rr 并非/v 是/vshi [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz 。/w “/w 结婚前/nz 我们/rr 已经/d 领证/nz 有/vyou 一些/mq 日子/n 了/ule ，/w 所以/c 怀孕/vi 是/vshi 顺理成章/vl 按部就班/vl 的/ude1 ，/w 也/d 没有/v 特别/d 说/v 要/v [什么/ry 时候/n]/nz 怀孕/vi ，/w 所以/c 我/rr 在/p 这里/rzs 也/d 澄清/vi 下/f ，/w 其实/d 不是/c [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz 。/w ”/w 问及/v 杨幂/nr 怀孕/vi 后/f 的/ude1 身体/n 状态/n ，/w 刘恺威/nr 表示/v 其实/d 在/p 刚开始/nz 杨幂/nr 会/v 有/vyou 一些/mq 孕吐/v 等等/udeng ，/w 但/c 整体/n 来讲/uls 还/d 可以/v ，/w 杨幂/nr 自己/rr 心态/n 也/d 很好/ad 。/w 
要/v 陪/v 杨幂/nr 生产/vn 亲手/d 剪/v 脐带/n 
近日/t ，/w 有/vyou 网友/n 发现/v 杨幂/nr 的/ude1 爸爸/n 在/p 微博/n 中/f 向/p 网友/n 们/k 征集/v 孩子/n 的/ude1 名字/n ，/w 对此/d 刘恺威/nr 表示/v 完全/ad 能/v 理解/vn ，/w 大家/rr 起/vf 的/ude1 “/w 刘杨合/nr ”/w 的/ude1 名字/n 也/d 很/d 有趣/a ，/w “/w 杨爸/nr 一直/d 是/vshi 很/d 开朗/a 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 终于/d 可以/v 不用/d 再/d 藏/v 着/uzhe 这个/rz 秘密/n 了/ule 所以/c 很/d 开心/a 。/w ”/w 刘恺威/nr 透露/v 自己/rr 的/ude1 名字/n 是/vshi 爷爷/n 起/vf 的/ude1 ，/w 所以/c 至于/p 孩子/n 最后/f 的/ude1 起名/vi 问题/n 还是/c 会/v 尊重/vn 长辈/n 的/ude1 意见/n ，/w 听从/v 长辈/n 的/ude1 安排/vn 。/w 
谈及/v 孩子/n 的/ude1 出生地/n 和/cc 今后/t 的/ude1 教育/vn 问题/n ，/w 刘恺威/nr 笑笑/v 表示/vn 自己/rr 和/cc 杨幂/nr 还/d 没有/v 认真/ad 谈/v 过/uguo [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 因为/c 目前/t 两人/mq 都/d 处在/v 工作/vn 的/ude1 状态/n 。/w 不过/c 刘恺威/nr 强调/v 称/vn 如果/c 医院/nis 允许/v ，/w 自己/rr 一定会/nz 百分百/d 陪同/v 杨幂/nr 生产/vn ，/w “/w 医院/nis 的/ude1 规定/n 不同/a ，/w 如果/c 可以/v ，/w 我会/r 亲手/d 剪/v 脐带/n 。/w ”/w [半岛/n 晨报/n]/nz 
