新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 魏铭言/nr ）/w 继/vg 浙江/ns 之后/f ，/w 1月18日/t ，/w 江西/ns 成为/v 全国/n 第二个/mq 全面/ad 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 新政/n 的/ude1 省份/n 。/w 
另据/nz 新华社/nt 报道/v ，/w 1月22日/t 上午/t ，/w 安徽省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 通过/p 《/w [安徽省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 修正案/n 》/w ，/w 自/p 23日/t 公布/v 之/uzhi 日/b 起/vf ，/w 安徽省/ns 正式/ad 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 。/w 
1月16日/t ，/w 江西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 通过/p 《/w 关于/p 修改/v [江西省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 规定/n “/w 双方/n 或/c 一方/mq 为/p 独生子女/n ，/w 只/d 生育/vn [1/m 个/q]/mq 子女/n 的/ude1 ，/w 可以/v 再/d 生育/v 一胎/nz 。/w ”/w 1月18日/t ，/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 备案/vi 同意/v 《/w 江西省/ns 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n [实施/v 方案/n]/nz 》/w 。/w 从/p 1月18日/t 起/vf ，/w 江西/ns 正式/ad 实施/v 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 。/w 
据/p [江西省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 介绍/v ，/w 调查/vn 显示/v ，/w 全省/n 符合/v 单独/d 两/m 孩/ng 条件/n 且/c 有/vyou 意愿/n 、/w 有/vyou 能力/n 再/d 生育/vn 的/ude1 [育龄/b 妇女/n]/nz 约/d [16/m 万/d 人/n]/mq ，/w 约/d 占/v 全省/n [人口/n 总数/n]/nz 的/ude1 3.55‰/m 。/w 
专家/nnt 测算/v ，/w 实施/v 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 后/f ，/w 一个/mq 时期/n 出生/vi 人口/n 将/d 适当/a 增加/v ,/w 但/c 对/p 生育/v 水平/n 影响/vn 不大/d ，/w 预计/v 2015年/t 、/w 2020年/t 全省/n [常住/v 人口/n]/nz 总量/n 分别为/v [4620/m 万/d 人/n]/mq 、/w [4780/m 万/d 人/n]/mq ，/w 不会/v 突破/vn 江西/ns 人口/n 控制/v 目标/n （/w 到/v 2020年4800万/t ）/w ，/w 也/d 不会/v 给/p 江西/ns 卫生/an 、/w 教育/vn 等/udeng [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 带来/v 大/a 的/ude1 压力/n 。/w 
江西/ns 自/p [20/m 世纪/n]/mq 70年代/t 末/f 实行/v [计划生育/n 政策/n]/nz 。/w 据/p 测算/v ，/w [30/m 多年来/d]/mq ，/w 全省/n 累计/vd 少/a 出生/vi [1700/m 多/a 万/d 人/n]/mq ，/w [育龄/b 妇女/n]/nz [总和/n 生育率/n]/nz 已/d 连续/a 20年/t 保持/v 在/p 更替/v 水平/n （/w 2.1/m ）/w 以下/f 。/w 
■/w 释疑/vi 
再婚/vi “/w 单独/d 夫妻/n ”/w 仍/d 有可能/nz 生/v “/w 二/m 孩/ng ”/w 
实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 新政/n 后/f ，/w [江西省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 公布/v 了/ule 江西/ns “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 的/ude1 [实施/v 细则/n]/nz 。/w 
1/m 、/w 江西省/ns 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 适合/v 哪些/ry 人群/n ？/w 
江西省/ns 卫生/an [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 李利/nr ：/w 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 适用/vi 于/p 一方/mq 为/p 独生子女/n 的/ude1 夫妇/n 。/w 有/vyou 下述/nz 情形/n 之一/rz 的/ude1 也/d 认定/v 为/p 独生子女/n ：/w 1/m 、/w 收养人/nz 无/v [亲生/b 子女/n]/nz 且/c 只/d 合法/a 收养/v [1/m 个/q]/mq 子女/n 的/ude1 ；/w 2/m 、/w 由/p [社会/n 福利/n]/nz 机构/n 抚养/v 成人/n 且/c 没有/v [兄弟/n 姐妹/n]/nz 的/ude1 ；/w 3/m 、/w 再婚/vi 前/f 一方/mq 或/c 双方/n 均/d 只/d 生育/vn [1/m 个/q]/mq 子女/n ，/w 再婚/vi 后/f 未/d 再/d 生育/vn 的/ude1 ；/w 4/m 、/w 依法/d 从/p 福利院/nis 收养/v [1/m 个/q]/mq 弃婴/n 或/c [残疾/n 儿童/n]/nz 且/c 只/d 生育/vn [1/m 个/q]/mq 子女/n 的/ude1 ，/w 该/rz [亲生/b 子女/n]/nz 和/cc 收养/v 的/ude1 弃婴/n 或/c [残疾/n 儿童/n]/nz 均/d 视为/v 独生子女/n 。/w 
2/m 、/w 单独/d 夫妻/n 双方/n 户口/n 不/d 在/p 同一个/b 省/n ，/w 到/v 哪里/rys 申请/v 生/vn “/w 二/m 孩/ng ”/w ？/w 
李利/nr ：/w [国家/n 规定/n]/nz 如果/c 双方/n 的/ude1 户口/n 不/d 在/p 同一个/b 省/n （/w 区/n 、/w 市/n ）/w ，/w 只要/c [任何/rz 一方/mq]/nz 户口/n 所在地/n 允许/v 单独/d 夫妇/n 生育/vn 两个/mq 孩子/n ，/w 就/d 可/v 在/p 那里/rzs 申请/v 再/d 生育/vn 。/w 
3/m 、/w 1月18日/t 之前/f 已/d 出生/vi 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 算/v 超生/vn 吗/y ？/w 还要/d 交/v [社会/n 抚养费/n]/nz 吗/y ？/w 
李利/nr ：/w 依照/p 《/w 江西省/ns 人口/n 与/cc 计生/n 条例/n 》/w 或/c 生育/v 行为/n 发生/v 当时/t 的/ude1 [政策/n 规定/n]/nz ，/w 作出/v 的/ude1 处理/vn 决定/v 并/cc 已/d [执行/v 到位/vi]/nz 的/ude1 继续/v 有效/a ，/w 维持/v 不变/nz ；/w 依照/p 《/w 条例/n 》/w 或/c 生育/v 行为/n 发生/v 当时/t 的/ude1 [政策/n 规定/n]/nz ，/w 已/d 作出/v 处理/vn 决定/v 但/c 没有/v [执行/v 到位/vi]/nz 的/ude1 ，/w 按/p 原/b 处理/vn 决定/v 执行/vn ；/w 对/p 未经/d 批准/v 已经/d 再/d 生育/vn ，/w 但/c 还/d 没有/v 作出/v 处理/vn 决定/v 的/ude1 单独/d 夫妇/n ，/w 依照/p 生育/v 行为/n 发生/v 当时/t 的/ude1 [政策/n 规定/n]/nz ，/w 作出/v 处理/vn 决定/v 并/cc 执行/v 。/w 

