我们/rr 都/d 知道/v 在/p 亚洲/ns 各国/rzs 地区/n ，/w 每一个/mq 国家/n 都会/n 出现/v 各种/rz 美女/n ，/w 在/p 我们/rr 中国/ns 有/vyou 奶茶/nf MM/x 、/w 林志玲/nr 、/w 刘亦菲/nr 、/w 范冰冰/nr 等/udeng ，/w 还有/v 我们/rr [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 Showgirl/x 们/k ，/w 而且/c 他们/rr 和/cc 宅男/n 们/k 关系/n 都/d 比较/d 密切/ad ，/w 因为/c 她们/rr 一般/ad 都会/n 和/cc 游戏/n 代言/v 以及/cc 宅文化/nz 有/vyou 扯上/nz 关系/n 。/w 但/c 今天/t 给/p 大家/rr 带来/v 的/ude1 不是/c 这些/rz “/w [宅男/n 女神/n]/nz ”/w ，/w 而是/c 泰国/nsf 的/ude1 清纯/a 妹子/n FonfonnPrt/x !/w 
