1月23日/t ，/w [3/m 位/q]/mq 耐寒/a 达人/nz 穿着/n 短裤/n 依次/d 被/pbei 抬出/nz [1/m 立方米/q]/mq 的/ude1 冰屋/nz 。/w 当日/t ，/w “/w 冰封/nz 活人/n [48/m 小时/n]/mq ”/w 耐寒/a 极限/n 挑战赛/n 在/p 长沙/ns 落幕/vi ，/w 除/p 女选手/nz 罗丽因/nr 身体/n 不适/a 遗憾/a 退出/v 外/f ，/w 其余/rz [3/m 位/q]/mq 选手/n 均/d 完成/v 了/ule 蜷缩/vi 蜗居/v 在/p 冰/n 屋内/s 不/d 吃/v 不/d 喝/vg 生活/vn [48/m 小时/n]/mq 的/ude1 挑战/vn 。/w 图/n 为/p 人称/n “/w 黄山/ns 北极熊/n ”/w 的/ude1 崔德益/nr 走出/v 冰屋/nz [振臂/nz 高呼/v]/nz 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 
图/n 为/p [48/m 小时/n]/mq 一/m 到/v [工作/vn 人员/n]/nnt 便/d 开始/v 拆除/vn 冰屋/nz 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 
图/n 为/p [工作/vn 人员/n]/nnt 开始/v 破冰/v 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 
图/n 为/p 向/p 勇/ag 用/p 嘶哑/a 的/ude1 声音/n 高呼/v ，/w 庆祝/v [挑战/vn 成功/a]/nz 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 
图/n 为/p 外号/n “/w 火娃/nz ”/w 的/ude1 向/p 勇/ag 被/pbei [工作/vn 人员/n]/nnt 抬出/nz 冰屋/nz 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 
图/n 为/p 妻子/n 罗丽/nr 看到/v 完成/vn 挑战/vn 的/ude1 詹春乙/nr [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 
图/n 为/p 人称/n “/w 宿州/ns [极地/n 冰虫/nz]/nz ”/w 的/ude1 詹春乙/nr 被/pbei 抬出/nz 冰屋/nz 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 

