南充市/ns 营山县/ns 两/m 寂寞/a 少妇/n 与/cc 男子/n 裸聊/nz 时/ng ，/w 被/pbei 拍/v 下/f 裸/ag 照/v 。/w 事后/f ，/w 该/rz 男子/n 用/p 裸/ag 照/v 多次/mq 胁迫/v 两/m 少妇/n 分别/d 与/cc 其/rz 发生/v 性关系/n ，/w 并/cc 索要/v 巨额/b 钱财/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [营山县/ns 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 日前/t 法院/nis 作出/v 一审/b 宣判/v ，/w 以/p 强奸罪/n 、/w [敲诈勒索/vl 罪/n]/nz [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 判处/v 该/rz 男子/n 有期徒刑/n 8年/t 。/w 
少妇/n 网恋/nz 玩/v 裸聊/nz 被/pbei 拍/v 
2013年1月/t ，/w 在/p 广东/ns 务工/v 的/ude1 周霞/nr 闲暇/n 无聊/a ，/w 通过/p QQ/x 认识/v 了/ule 网/n 名叫/v “/w [天天/d 快乐/a]/nz ”/w 的/ude1 赵凯波/nr 。/w 在/p 网络/n 上/f ，/w 赵凯波/nr 谈吐/n 幽默/a 、/w [温柔/a 体贴/v]/nz ，/w 言语/n 中/f 散发/v [成熟/a 男人/n]/nz 的/ude1 魅力/n ，/w 周霞/nr 觉得/v 自己/rr 找到/v 了/ule 真爱/n ，/w 很快/d [坠入/v 爱河/n]/nz 。/w 经不住/v 赵凯波/nr 的/ude1 引诱/vn ，/w [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 两人/mq 开始/v 通过/p QQ/x 视频/n 裸聊/nz 。/w 在/p 裸聊/nz 过程/n 中/f ，/w 赵凯波/nr 偷偷/d 截取/v 了/ule 周霞/nr 裸/ag 照/v 数/n 张/q 。/w 
不久/d ，/w 两人/mq 相约/v 回/v 南充/ns 营山县/ns 老家/n 见面/vi 。/w 见面/vi 后/f ，/w 周霞见/nr 赵凯/nr 波长/n 相/d 猥琐/an ，/w 便/d 提出/v 断绝/v 交往/vn 。/w 不/d 死心/vi 的/ude1 赵凯波/nr 拿出/v 周霞/nr 裸/ag 照/v ，/w 威胁/v 周霞/nr 与/cc 其/rz 发生/v 性关系/n ，/w 如/v 不/d 从/p ，/w 就/d 将/d 照片/n 发/v 网上/s 。/w 周霞/nr 担心/v 照片/n 被/pbei 上/f 传/v 后/f ，/w 在/p 亲朋好友/n 面前/f 抬/v 不/d 起头/d 来/vf ，/w 只好/d 屈从/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w 赵凯波/nr 以/p 同样/d 手段/n ，/w 多次/mq 要挟/v 周霞/nr 与/cc 其/rz 发生/v 性关系/n ，/w 并/cc 索要/v 了/ule 周霞/nr [5000/m 元/q]/mq 现金/n 。/w 2013年7月/t ，/w 赵凯波/nr 再次/d 向周霞/nr 索要/v 现金/n [30/m 万元/q]/mq 。/w 勒索/v 未果/v 后/f ，/w 赵凯波/nr 恼羞成怒/vl ，/w 将/d 周霞/nr 的/ude1 裸/ag 照/v 发给/v 其/rz 丈夫/n 。/w 
故伎/n 重施/nz 色狼/n 终/d 被/pbei 擒/v 
由于/p 在/p 周霞处/nr 没有/v 敲诈/vn 到/v 巨额/b 钱财/n ，/w 赵凯波/nr 便/d 将/d 目光/n 转移/v 到/v [另一/m 名/q]/mq 女士/n 郑茜/nr 身上/s 。/w 郑茜/nr 同样/d 家住/v 南充市/ns 营山/nz 县城/n ，/w 一次/mq QQ/x 聊天/vi 时/ng 与/cc 赵凯波/nr 相识/vi 。/w 赵凯波/nr 施展/v 同样/d 的/ude1 手段/n ，/w 骗/v 得/ude3 郑茜/nr 与/cc 其/rz 裸聊/nz ，/w 并/cc 截取/v 了/ule 郑茜/nr 裸/ag 照/v 数/n 张/q 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 赵凯波/nr 同样/d 以/p 公开/ad 裸/ag 照相/vi 威胁/vn ，/w 逼迫/v 郑茜/nr 多次/mq 与/cc 其/rz 发生/v 性关系/n 。/w 2013年8月/t ，/w 赵凯波/nr 又/d 以/p 向/p 社会/n 公开/ad 郑茜/nr 的/ude1 裸/ag 照相/vi 威胁/vn ，/w 向/p 郑茜/nr 索要/v 人民币/n [10/m 万元/q]/mq 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 郑茜/nr 选择/v 报警/vn ，/w 在/p 找/v 郑茜/nr 拿钱/v 时/ng ，/w 赵凯波/nr 被/pbei 警方/n 当场/d 抓获/v 。/w 

