南山/ns 警方/n 节前/f 破获/v 数/n 宗/vg 盗窃/v 抢夺/v 案件/n 
记者/nnt 昨日/t 从/p 南山/ns 警方/n 获悉/v ，/w 在/p 近日/t 开展/v “/w 平安/a 南山/ns 14/m ”/w 专项/b 行动/vn 中/f ，/w 南山/ns 警方/n 连续/a 破获/v 数/n 宗/vg 盗窃/v 抢夺/v 案件/n 。/w 
案件/n 一/m ：/w 钻/v 门缝/n 入室盗窃/v 
2014年1月4日/t ，/w 南山/ns 警方/n 接到/v 市民/n 报警/vn ，/w 称/v 海岸城/nz 周边/n 有/vyou [三/m 家/q]/mq 店铺/n 发现/v 财物/n 被盗/v 。/w 经过/p [现场/s 勘查/vn]/nz ，/w 民警/nnt 发现/v 被盗/vn 的/ude1 商铺/n 门锁/n 完好/a ，/w 根本/a 没有/v 撬/v 盗/vg 痕迹/n 。/w 
据/p 办案/vn 民警/nnt 介绍/v ，/w 经过/p 比照/v 被盗/vn 的/ude1 几家/mq 店铺/n ，/w 发现/v 被盗/vn 的/ude1 店铺/n 安装/v 的/ude1 都/d 是/vshi 向/p 内/f 开/v 合/v 的/ude1 玻璃门/nz 。/w 一般来说/vl 锁上/nz 后/f 门缝/n 较窄/d ，/w 人员/n 无法/v 进入/v 。/w 但/c 如果/c 用力/ad 推门/nz ，/w 由于/p 链锁/n 或者/c U/x 形/ng 锁/v 存在/vn 一定/b 的/ude1 移位/vn 空间/n ，/w [两/q 扇/q]/mq 门/n 均/d 会/v 向/p 内/f 移动/vn ，/w 在/p 门/n 的/ude1 上方/f 会/v 出现/vn 一个/mq 三角形/n 的/ude1 空隙/n ，/w 如果/c 身材/n 瘦小/a 的/ude1 人员/n ，/w 可以/v 通过/p 这个/rz 空隙/n 进入/v 店铺/n 。/w 后来/t ，/w 经过/p 调取/v [视频/n 录像/n]/nz 资料/n ，/w 发现/v 嫌疑人/n 正是/v 通过/p 门/n 上方/f 的/ude1 空隙/n 进入/v 店铺/n 盗窃/v 。/w 
经/p 调查/vn ，/w 两名/mq 嫌疑人/n 曾经/d 以/p “/w 郭/nz 某/rz ”/w 的/ude1 身份证/n 入住/v 北站/nis 附近/f 的/ude1 一家/n 酒店/nis 。/w 并用/vi 此/rzs 身份证/n ，/w 订/v 了/ule 两张/mq 去/vf 往/p 福建/ns 南平/ns 的/ude1 火车票/n 。/w 
1月15日/t 凌晨/t ，/w 办案/vn 民警/nnt 赶到/v 了/ule 福建/ns 南平市/ns 顺昌县/ns ，/w 在/p 当地/s 警方/n 协助/v 下/f ，/w 于/p 1月15日/t 上午/t ，/w 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抓获/v 。/w 经/p 审讯/vn ，/w 两名/mq 嫌疑人/n 对/p 1月4日/t 在/p 海岸城/nz 盗窃/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 目前/t ，/w 嫌疑人/n 李/ng 某/rz 已经/d 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w [另一/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 陈某/nz 因为/c 未成年/n ，/w 经/p 教育/vn 后/f 已经/d 由/p 救助站/nz 送/v 回老家/vi 。/w 
案件/n 二/m ：/w “/w 眼镜/n ”/w 抢/v 匪/dg 落/v 法网/n 
2014年1月16日/t 下午/t 6时34分/t ，/w 南山/ns 警方/n 接到/v 事主/n 陈/vg 小姐/n 报警/vn 称/v ：/w 在/p [滨海/ns 大道/ns]/nz [滨海/ns 之/uzhi 窗/ng]/nz [公交/b 站台/n]/nz 往/p 福田/ns 方向/n ，/w 被/pbei 一名/mq 二十多岁/m 的/ude1 男子/n 抢走/v 一副/mq 眼镜/n ，/w 价值/n [500/m 元/q]/mq 人民币/n ，/w 事主/n 还/d 称/v 自己/rr 追赶/v 上/f 对方/n ，/w 已/d 夺回/v 眼镜/n 。/w 
之后/f ，/w 警方/n 成功/a 在/p [南山区/ns 凯宾斯基/nrf 酒店/nis]/nt 旁/f 绿化带/n 将/d 涉嫌/v 抢夺/v 的/ude1 嫌疑人/n 邓某/nr 抓获/v ，/w 并/cc 在/p 嫌疑人/n 随身/d 包/v 中/f 查获/v 多/a 副/b 眼镜/n 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 邓/nz 某/rz 有/vyou 稳定/an 工作/vn 和/cc 收入/n 。/w 邓某/nr 供述/nz ，/w 自己/rr 因为/c 小时候/n 曾/d 被/pbei 一名/mq 戴眼镜/nz 的/ude1 女性/n 殴打/v ，/w 造成/v [心理/n 阴影/n]/nz ，/w 于是/cc 一/m 有/vyou 机会/n ，/w 其/rz 就/d 会/v 抢夺/v 戴眼镜/nz 女性/n 的/ude1 眼镜/n ，/w 已经/d 作案/vi 多/a 宗/vg 。/w 目前/t ，/w 邓某/nr 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 

