张东武/nr 说/v “/w 换/v 谁/ry 都会/n 这么/rz 做/v ”/w （/w [视频/n 截图/vn]/nz ）/w 
张东武/nr 将/d 救生/vn 圈套/n 在/p 孩子/n 身上/s （/w [视频/n 截图/vn]/nz ）/w 
三九天/t ，/w 德州/ns 的/ude1 运河/n 上/f 早早/d 就/d 结/v 了/ule 冰/n 。/w 1月12日/t 中午/t [11/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 一名/mq [12/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小男孩/nz 在/p 运河/n 的/ude1 冰面/n 上/f 玩耍/vi 时/ng ，/w 不慎/d 掉进/vf 了/ule 冰窟窿/nz 里/f ，/w 在/p 运河/n 边/k 捕鱼/vi 的/ude1 张东武/nr 不顾/v 自身/rr 安危/n 勇敢/a 砸/v 冰/n 施救/nz 。/w 
12点10分/t ，/w 小男孩/nz 被/pbei 张东武/nr 和/cc 赶来/vi 的/ude1 民警/nnt 救/v 上岸/vn 。/w “/w 要不是/c 叔叔/n 救/v 我/rr ，/w 我/rr 就/d 淹死/v 了/ule 。/w ”/w 冻得/nz [瑟瑟/z 发抖/vi]/nz 的/ude1 男孩/n 向/p 赶来/vi 的/ude1 父亲/n 说道/v 。/w 
冰面/n 传来/v 呼救声/n 
1月12日/t 中午/t 11时50分/t 左右/f ，/w [42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 市民/n 张东武/nr 带着/vn 工具/n 又/d 来到/v 省道/n 353/m 运河/n 桥下/s 捕鱼/vi 。/w 他/rr 下/f 到/v 河岸/n 边/k 后/f ，/w 透过/v 省道/n 353/m 运河/n 大桥/n 往/p 桥西/nz 看/v 了/ule 一眼/d ，/w 隐约/z 看到/v 河边/s 的/ude1 冰上/n 有一个/mq 穿着/n 绿/a 衣服/n 的/ude1 人/n 。/w “/w 因为/c 这边/rzs 河里/s 经常/d 有/vyou 钓鱼/vi 和/cc 捕鱼/vi 的/ude1 人/n ，/w 见到/v 有人/r 我/rr 也/d 没有/v 太/d 在意/v 。/w ”/w 张东武/nr 说/v 。/w 
就/d 在/p 张东武/nr 准备/v 下/f 河/n 捕鱼/vi 的/ude1 时候/n ，/w 突然/ad 听到/v 声音/n 很小/a 的/ude1 呼救声/n 。/w 他/rr 停下/v 脚步/n 仔细/ad 听/v ，/w 声音/n 是/vshi 从/p 桥西/nz 传/v 过来/vf 的/ude1 。/w 张东武/nr 循声/d 望去/v ，/w 百米/mq 开外/u 的/ude1 地方/n ，/w 隐约/z 看到/v 河里/s 一簇/nz 芦苇/n 中/f 有人/r 。/w “/w 不会/v 是/vshi 冰/n 太/d 薄/a ，/w 有人/r 掉进/vf 水里/d 了/ule 吧/y ？/w ”/w 张东武/nr 想到/v 这儿/rzs ，/w 不/d 敢/v 犹豫/a ，/w 立即/d 带着/vn 捕鱼/vi 用/p 的/ude1 皮筏/n 往/p 桥西/nz 狂奔/vi 。/w “/w 当时/t 就/d 想到/v ，/w 这里/rzs 捕鱼/vi 、/w 钓鱼/vi 的/ude1 人/n 不慎/d 落水/vn 的/ude1 情况/n 时有发生/vl ，/w 或许/d 真/a 有人/r 落水/vn 了/ule 。/w 当时/t 周围/f 只有/c 我/rr 一个人/mq ，/w 只能/v 拼/vn 尽/vi 全力/d 往那/nz 个人/n 落水/vn 的/ude1 地方/n 跑/v 。/w 幸亏/d 当时/t 我/rr 还/d 没有/v 下水/vn ，/w 如果/c 已经/d 下/f 河/n ，/w 再/d 上岸/vi 就/d 耽搁/vi 时间/n 了/ule 。/w ”/w 张东武/nr 说/v 。/w 
石头/n 砸/v 冰/n 蹚/n 河/n 救人/vi 
张东武/nr 跑到/v 桥西/nz ，/w 当时/t 的/ude1 场面/n 把/pba 他/rr 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ：/w 在/p 距离/n 河岸/n 大约/d [6/m 米/q]/mq 的/ude1 地方/n ，/w 冰窟窿/nz 中/f 卡/n 着/uzhe 一个人/mq ，/w 只能/v 看到/v 胸部/n 以上/f ，/w 看起来/v 像/v 是/vshi 一个/mq 年纪/n 不大/d 的/ude1 孩子/n ，/w 他用/n 手/n 死死/d 扒/v 住/vn 冰面/n 。/w 情况/n 紧急/a ，/w 张东武/nr 一边/d 向/p 落水/vn 的/ude1 孩子/n 喊话/vi ，/w 让/v 他/rr 扒/v 紧/d 冰面/n 不要/d 松手/vi ，/w 一边/d 准备/v 下/f 河/n 。/w 
张东武/nr 将/d 捕鱼/vi 携带/v 的/ude1 [汽车/n 轮胎/n]/nz 内胎/n 放到/v 冰上/n ，/w 自己/rr 套/q 在/p 身上/s ，/w 看到/v 河边/s 上/f 的/ude1 冰面/n 上/f 有/vyou 一块/s 石头/n ，/w 他/rr 就/d 将/d 石头/n 从/p 冰面/n 上/f 抠/v 下来/vf ，/w 然后/c 边/k 砸/v 冰/n 边/k 一点点/m 往/p 河里/s 挪动/v 。/w “/w 尽管/c 冰/n 不是/c 很/d 厚/a ，/w 但是/c 岸边/s 的/ude1 冰/n 用/p 手/n 是/vshi 砸/v 不/d 开/v 的/ude1 。/w 我/rr 也/d 怕/v 贸然/d 直接/ad 下去/vf 救人/vi ，/w 也/d 一样/uyy 掉进/vf 冰窟/n 被困/v 在/p 里面/f ，/w 那时候/nz 就/d 更/d 麻烦/an 了/ule ，/w 就/d 从/p 冰面/n 上/f 抠/v 了/ule 一块/s 石头/n ，/w 一边/d 破冰/v 一边/d 往/p 孩子/n 那边/rzs 靠近/v 。/w ”/w 张东武/nr 说/v 。/w 
因为/c 天气/n 太冷/nz ，/w 加上/v 在/p 冰冷/z 的/ude1 河水/n 中/f ，/w 砸/v 冰/n 砸/v 了/ule [两/q 米/q]/mq 多/a 远/a ，/w 张东武/nr 的/ude1 手/n 就/d 被冻/nz 麻/n 了/ule ，/w 在/p 一次/mq 举起/v 石头/n 砸下/v 后/f ，/w 石头/n 从/p 张东武/nr 手中/s 脱落/v ，/w 掉进/vf 了/ule 河里/s 。/w 
拳头/n 破冰/v 向/p 孩子/n 靠拢/v 
张东武/nr 这时/rzt 想到/v 找/v 帮手/n 来/vf 帮忙/vi ，/w 孩子/n 也/d 让/v 他/rr 给/p 爸爸/n 打电话/vi ，/w 张东武/nr 不/d 认识/v 这个/rz 孩子/n ，/w 更/d 不/d 知道/v 孩子/n 父亲/n 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz 。/w 张东武/nr 想到/v 报警/vn 是/vshi 最好/d 的/ude1 办法/n ，/w 他/rr 立即/d 掏出/v 手机/n 拨打/v 了/ule 报警/vn 电话/n 。/w 
但是/c 此时/r ，/w 也许/d 孩子/n 在/p 水中/s 呆/v 的/ude1 时间/n 太/d 长/a 了/ule ，/w 扒/v 着/uzhe 冰面/n 的/ude1 双手/n 力量/n [越来越/d 小/a]/nz ，/w 以至于/c 身子/n 开始/v 往/p 下沉/vi ，/w 不一会儿/bl 只能/v 看到/v 头部/n 了/ule 。/w “/w 天气/n 太冷/nz 了/ule ，/w 孩子/n 待/vi 在/p 水里/d 的/ude1 时间/n 太/d 长/a 了/ule 。/w ”/w 张东武/nr 想到/v 这里/rzs 心里/s 越发/d 紧张/a ，/w 想/v 赶紧/d 把/pba 孩子/n 弄/v 上来/vf 。/w 
张东武/nr 心想/v 不能/v 干/v 等/udeng 民警/nnt ，/w 没有/v 了/ule 砸/v 冰/n 的/ude1 石头/n ，/w 他/rr 就/d 握紧/v 双手/n ，/w 用/p 拳头/n 破冰/v ，/w 希望/v 能够/v 尽快/d 到/v 孩子/n 身边/s 。/w “/w 幸亏/d 之前/f 砸/v 了/ule [两/q 米/q]/mq 多/a 的/ude1 冰面/n ，/w 越/d 往/p 河水/n 深处/s 走/v ，/w 冰面/n 越/d 薄/a ，/w 勉强能/nz 用/p 手/n 砸开/nz 了/ule 。/w ”/w 张东武/nr 说/v 。/w 
张东武/nr [一步/mq 一步/mq]/nz 地/ude2 向/p 孩子/n 靠近/v ，/w 渐渐/d 地/ude2 ，/w 张东武/nr 感觉到/v 河水/n 的/ude1 冰冷/z ，/w 整个/b 身子/n 都/d 慢慢/d 没有/v 了/ule 感觉/n 。/w 此时/r 水/n 已经/d 没/d 到/v 了/ule 张东武/nr 腰部/n ，/w 尽管/c 他/rr 穿着/n 捕鱼/vi 作业/vn 的/ude1 皮裤/nz ，/w 但/c 在/p 冰冷/z 的/ude1 河水/n 中/f 长时间/nz 待/vi 着/uzhe ，/w 再/d 加上/v 双手/n 砸/v 冰/n ，/w 张东武/nr 也/d 开始/v 体力/n 不/d 支/q 。/w 张东武/nr 一边/d 向/p 孩子/n 靠近/v ，/w 一边/d 冲/v 着/uzhe 孩子/n 喊话/vi ，/w 让/v 他/rr 坚持/v 住/vn 使劲/vi 把头/n 往/p 外伸/nz ，/w 别/d 往/p 下滑/vi 。/w 
民警/nnt 抛/v 去/vf 救生圈/n 孩子/n 获救/vi 
就/d 在/p 张东武/nr 离/v 落水/vn 的/ude1 孩子/n 还有/v 大约/d 一米/mq 的/ude1 距离/n 时/ng ，/w [德州市/ns 公安局/nis]/nto [运河/n 经济/n 开发区/ns]/nz 分局/nis 的/ude1 民警/nnt 迅速/ad 赶到/v 了/ule 现场/s 。/w 
赶到/v 现场/s 的/ude1 民警/nnt ，/w 立即/d 从/p 车上/s 取/v 下/f 救援/v 绳/ng 和/cc 救生圈/n 向/p 河里/s 的/ude1 张东武/nr 扔/v 过去/vn ，/w 示意/v 他/rr 给/p 孩子/n 套/q 上/f 。/w 此时/r 的/ude1 冰面/n 已经/d 很/d 薄/a ，/w 张东武/nr 很容易/nz 就/d 到/v 了/ule 孩子/n 跟前/f ，/w 将/d 救生/vn 圈套/n 在/p 孩子/n 身上/s 。/w 
张东武/nr 说/v ，/w 当时/t 孩子/n 已经/d 冻僵/v 了/ule ，/w 根本/a 没有/v 力气/n 抓/v 救生圈/n 。/w 体力/n 也/d 接近/v 透支/vn 的/ude1 张东武/nr 一手/d 紧紧/d 地/ude2 揽/v 住/vn 孩子/n ，/w 一手/d 抓住/v 民警/nnt 扔下/v 的/ude1 第二个/mq 救生圈/n 。/w 之后/f ，/w 民警/nnt 奋力/d 将/d [二/m 人/n]/mq 拉/v 上岸/vn 。/w 
上岸/vi 后/f ，/w 孩子/n 躺在/v 岸边/s 只能/v 说/v 明白/v 自己/rr 的/ude1 姓名/n ，/w 其他/rzv 的/ude1 情况/n 都/d 说/v 不/d 清楚/a 。/w 也/d 就/d 在/p 此时/r ，/w 岸上/s 跑下/nz 一名/mq [中年/n 男子/n]/nz ，/w 声称/v 是/vshi 孩子/n 的/ude1 父亲/n 。/w 
原来/d ，/w 他/rr 姓/v 阎/nz ，/w 在/p 附近/f 的/ude1 南/b 陈庄/ns 住/vi ，/w 落水/vn 的/ude1 孩子/n [12/m 岁/qt]/mq 。/w 阎/nz 先生/n 说/v ，/w 孩子/n 平时/t 比较/d 贪玩/v ，/w 家人/n 经常/d 告诫/v 他/rr 不能/v 到/v 河边/s 玩/v 。/w 当天/t 上午/t 11点30分/t 左右/f ，/w 孩子/n 偷偷/d 从/p 家里/s 跑出/vf 来/vf 玩/v ，/w 到/v 饭/n 点/qt 了/ule 还/d 不/d 回家/vi ，/w 家人/n 到处/d 找/v 都/d 没/d 找到/v 。/w 来/vf 河边/s 找/v 的/ude1 时候/n ，/w 看到/v 桥下/s 有/vyou 一群人/mq 就/d 过来/vf 看看/v ，/w 没想到/nz 真是/d 自己/rr 的/ude1 孩子/n 掉进/vf 河里/s 了/ule 。/w 见到/v 父亲/n 后/f ，/w 孩子/n 也/d 不停/v 地/ude2 念叨/v ：/w “/w 要不是/c 这个/rz 叔叔/n 用/p 手/n 砸开/nz 冰/n 救/v 我/rr ，/w 我/rr 就/d 淹死/v 了/ule 。/w ”/w 随后/d ，/w 120/m 救护车/n 也/d 赶到/v 现场/s ，/w 但是/c 阎/nz 某/rz 见/v 孩子/n 只是/d 衣服/n 湿透/nz 了/ule ，/w 拒绝/v 带/v 孩子/n 去/vf 医院/nis 检查/vn 。/w 阎/nz 先生/n 向/p 张东武/nr 和/cc 民警/nnt 道谢/vi 后/f 带/v 孩子/n 离去/vi 了/ule 。/w 
提到/v 救人/vn 的/ude1 经过/p ，/w 张东武/nr 表现/v 得/ude3 很/d 淡然/z ：/w “/w 当时/t 情况/n 太/d 紧急/a ，/w 也/d 没/d 考虑/v 太多/ad ，/w 救人/vi 要紧/a 。/w 再说/c ，/w 当时/t 周围/f 没有/v 别人/rr ，/w 我/rr 不/d 去/vf 救人/vi 的话/udh 孩子/n 只能/v 淹死/v ，/w 要是/c 救/v 得/ude3 慢/a 了/ule ，/w 孩子/n 在/p 水里/d 也/d 会/v 冻得/nz 够呛/vi 。/w 其实/d ，/w 换/v 做/v 谁/ry 都会/n 这么/rz 做/v ，/w 不能/v 眼睁睁/d 看着/v 一条/mq 命/n 就/d 这样/rzv 没/d 了/ule 。/w ”/w 

