在/p [兰州/ns 西客站/nz]/nt 采访/v 时/ng 见到/v [项目/n 经理/nnt]/nnt 于建忠/nr 同志/n ，/w 当时/t 就/d 被/pbei 他/rr 对/p BIM/x 技术/n 的/ude1 介绍所/nis 吸引/v 。/w 他/rr 对/p 现场/s 的/ude1 熟稔/a 程度/n 以及/cc 对/p 高新技术/n 的/ude1 流利/a 介绍/v 都/d 给/p 人/n 一种/mq 十分/d 踏实/a 的/ude1 现场/s 管理者/nnt 的/ude1 感觉/n 。/w 
这位/r 2001年/t 参加/v 工作/vn 的/ude1 小伙子/n ，/w 从/p 2005年/t 以来/f ，/w 就/d 一直/d 担任/v 项目/n [生产/vn 经理/nnt]/nnt ，/w 在/p 项目管理/gi 中/f 一直/d 以/p 敢抓/v 善/ag 转/v 工作/vn 而/cc 著称/v 。/w 早/a 在/p 2009年5月/t ，/w 于建忠/nr 同志/n 带领/v [九/b 名/q]/mq 同事/n 进驻/v 新疆/ns ，/w 就近/d 合租/nz 一套/mq 民房/n 作为/p 临时/b 住宿/vn 办公/vn 场所/n ，/w 没有/v 食堂/n ，/w 大家/rr 吃/v 了/ule 一个/mq 月/n 的/ude1 拌面/nf 。/w 短短/z 一个/mq 多/a 月/n ，/w 完成/v 了/ule 从/p 场地/n 原有/v [房屋/n 拆迁/v]/nz 到/v 工地/n 围挡/nz 、/w 大门/n 安装/v ，/w 到/v 办公/vn 生活区/n 建设/vn ，/w 同事/n 们/k 相互/d 支持/v ，/w 一人/mq 身兼/v 多/a 职/ng 。/w 当时/t 遇到/v 突发/vn 外部/f 事件/n ，/w 他/rr 带领/v 不到/v [20/m 人/n]/mq 的/ude1 团队/n ，/w 硬是/d 靠/v 方便面/nf 和/cc 水/n ，/w 坚守/v 在/p 工地/n ，/w 克服/v 乌鲁木齐/ns 地区/n 6个月/t 采暖期/nz 对/p [工程/n 建设/vn]/nz 的/ude1 不利/a 影响/vn ，/w 创造/v 了/ule 住宅楼/n 建设/vn [三/m 天/qt]/mq 一层/mq ，/w 一月十/t 层/qv 的/ude1 好成绩/nz ，/w 从/p 进度/n 和/cc 施工/vn 质量/n 都/d 得到/v 了/ule 铁路局/nis 建设/vn 方/q 的/ude1 认可/vn 和/cc 表扬/vn 。/w 由于/p 两地/n 分居/v ，/w 于建忠/nr 和/cc 爱人/n 计划/n 生孩子/nz 计划/n 数/n 度/qv 推迟/v ，/w 后/f 在家/vi 人/n 支持/v 下/f ，/w 爱人/n 辞职/vi ，/w 和/cc 岳母/n 一起/s 来到/v 新疆/ns ，/w 义无反顾/vl 支持/v 于建忠/nr 的/ude1 工作/vn ，/w 2011年/t 孩子/n 出生/vi ，/w 为了/p 纪念/v 乌鲁木齐/ns 的/ude1 艰难/a ，/w 他/rr 为/p 儿子/n 取名/v 一个/mq “/w 齐/a ”/w 字/n 。/w 2012年9月/t ，/w [京广/nz 高铁/nz]/nz 要/v 开通/vn ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 把/pba [北京/ns 西客站/nz]/nt 的/ude1 装修/vn 改造/v 任务/n 交给/v 于建忠/nr 项目部/nis 。/w 北京/ns 西/f 是/vshi 正在/d 运营/vn 的/ude1 一个/mq 大/a 客站/nz ，/w 改造/v 方案/n 复杂/a ，/w 涉及/v 部位/n 众多/a ，/w 特别/d 是/vshi 新增/v [排污/vn 系统/n]/nz 要/v 穿越/vn 所有/b 轨道/n ，/w 面临/v 既有线/n 施工/vn ，/w 大部分/n 改造/v 项目/n 都/d 是/vshi 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 以后/f 要点/n 施工/vn ，/w 于建忠/nr 带领/v [项目/n 团队/n]/nz 通过/p 精心/ad 组织/n ，/w 合理/a 调配/v 人员/n ，/w 增加/v [安全/an 防范/vn]/nz 措施/n ，/w 与/cc 地方/n 和/cc 站/vi 方/q 管理/v 部门/n 的/ude1 和谐/a 沟通/v ，/w 克服/v 了/ule [冬季/t 施工/vn]/nz 困难/an ，/w 在/p 没有/v 伤/vn 及/cc 一名/mq 旅客/n ，/w 没有/v 影响/vn 一列/mq 列车/n 通行/vi 的/ude1 情况下/nz 于/p 12月20日/t [顺利/ad 完成/v]/nz 装修/vn 改造/v 任务/n ，/w 确保/v 了/ule [京广/nz 高铁/nz]/nz 的/ude1 顺利/ad 开通/v 。/w 
