人民网/nz 长沙/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 林洛頫/nr 通讯员/nnt 熊艳玲/nr ）/w 以/p “/w 扶贫/vn ”/w 为/p 主题/n 对接/vi 武陵山/nz 片/q 区/n ，/w 开展/v “/w 一家/n 一/m ”/w 助学/vn 就业/vn ，/w 协调/v 民盟/n 、/w 民建/n 等/udeng 民主党派/n 中央/n 、/w 省/n 、/w 市/n 三级/b 组织/n 和/cc [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 开展/v 联合/vn 调研/vn …/w …/w 22日/t ，/w 湖南/ns 召开/v 全省/n 统战/n 部长会议/n 总结/v 2013年/t 工作/vn 成绩/n ，/w 部署/vn 2014年/t 工作/vn 任务/n ，/w 提出/v 统一战线/n 在/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 中/f 作出/v 新/a 贡献/n 的/ude1 目标/n 。/w 
2013年/t 湖南省/ns 统一战线/n 在/p 挖掘/v [资源/n 优势/n]/nz 中/f 突出/a 特色/n ，/w 在/p 创新/vi 同心/vi 实践中/nz 提升/v 实效/n ，/w 在/p 服务/v 全省/n 大局/n 中/f 彰显/v 作为/p ，/w [党/n 和/cc 国家/n 领导人/nnt]/nz 先后/d 对/p 湖南省/ns [统战/n 工作/vn]/nz 作出/v [14/m 次/qv]/mq 批示/n ；/w 湖南省/ns 也/d 连续/a 6年/t 在/p 全国/n 统战/n 部长会议/n 上/f 作/v 大会/n 发言/vi ，/w 获/v 调研/vn 成果/n 、/w 信息/n 工作/vn 全国/n 一等奖/n 和/cc 实践/vn 创新/vi 成果奖/n 。/w 
同时/c ，/w [湖南省/ns 统战部/nis]/nt 门/n 通过/p 实施/v “/w 同心/vi 工程/n ”/w 、/w 广泛/a 凝聚/v 政治/n 共识/n 、/w 加强/v [党外/s 代表/nnt 人士/n]/nz 队伍/n 建设/vn 、/w 扎实/a 做好/v 基层/n 基础/n 工作/vn ，/w 打造/v 了/ule 一大批/mq 有/vyou 特色/n 、/w 有/vyou 影响/vn 、/w 有/vyou 实效/n 的/ude1 品牌/n 项目/n ，/w 有力/a 地/ude2 推动/v 了/ule 湖南/ns [统战/n 工作/vn]/nz 的/ude1 创新/vn 发展/vn 。/w 
目前/t ，/w 仅/d “/w 同心/vi 工程/n ”/w 就/d 推动/v 引进/vn 各类/r 项目/n [1000/m 多个/mq]/mq ，/w 投资/vn 近/a 400多亿元/m ；/w 启动/v [300/m 多个/mq]/mq 同心/vi [示范/vn 社区/n]/nz 建设/vn ，/w 组建/v 了/ule 700多支/m 同心/vi 志愿者/nnt 队伍/n ，/w 开展/v [2800/m 多/a]/mq 场次/qv [法律/n 援助/vn]/nz 、/w [医疗/n 服务/vn]/nz 、/w 捐资助学/nz 等/udeng 活动/vn ；/w “/w 一家/n 一/m ”/w 助学/vn 就业/vn ?/w 同心/vi [温暖/an 工程/n]/nz 已/d 落实/v 资助/vn 资金/n [1024/m 万元/q]/mq ，/w 资助/v 学生/nnt [2560/m 人/n]/mq ；/w 推动/v 成立/vn 多家/mq 民间/n 投融资/n 担保/v 机构/n ，/w 为/p [1800/m 多家/mq]/mq [中小企业/n 贷款/n]/nz 融资/vn [500/m 亿元/q]/mq ；/w 引进/v 了/ule 600多名/m 有/vyou 影响/vn 的/ude1 境外/s 海外/s [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 知名人士/nnt 。/w 
[湖南/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省委/nis 统战部/nis 部长/nnt 李微微/nr 表示/v ：/w 2014年/t [湖南省/ns 统战部/nis]/nt 门将/nnt 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 和/cc 全国/n 统战/n 部长会议/n 精神/n ，/w 着眼于/v 服务/vn 改革/vn 发展/vn ，/w 着力/vd 体现/v “/w 同心/vi 工程/n ”/w 实效/n ，/w 着力/vd 建/v 强/a 党外/s [人才/n 队伍/n]/nz ，/w 着力/vd 推动/v 基层/n 创新/vi 创优/v ，/w 为/p 促进/v “/w 三/m 量/n 齐/a 升/v ”/w 、/w 推进/vi “/w [四化/n 两/q 型/k]/nz ”/w 、/w 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 凝心/nz 聚/v 力/n 。/w 
会上/n 还/d 通报/v 了/ule 2013/m 年度/n [湖南省/ns 统战部/nis]/nt 门/n [先进/a 单位/n]/nz 和/cc [优秀/a 成果/n]/nz 评选/v 结果/n ，/w 长沙/ns [市委/nis 统战部/nis]/nz 、/w 岳阳/ns [市委/nis 统战部/nis]/nz 等/udeng [10/m 个/q]/mq 单位/n 被/pbei 评为/v 2013/m 年度/n 全省/n 统战/n 调研/vn 工作/vn [先进/a 单位/n]/nz ；/w 《/w [新形势/nz 下/f]/nz 基层/n [统战/n 工作/vn]/nz 重要性/n 上升/vi 与/cc 工作/vn 弱化/v 矛盾/an 的/ude1 原因/n 分析/vn 和/cc 解决/v 之/uzhi 道/qv 》/w 等/udeng [8/m 篇/q]/mq 论文/n 被/pbei 评为/v 2013/m 年度/n 全省/n 统战/n 调研/v 成果/n 特别奖/n ；/w 《/w 统一战线/n 中/f 一致性/n 与/cc 多样性/n 的/ude1 [辩证/b 关系/n]/nz 及/cc 良好/a 建构/vn 》/w 等/udeng [6/m 篇/q]/mq 论文/n 被/pbei 评为/v 2013/m 年度/n 湖南省/ns 统战/n 调研/v 成果/n 一等奖/n 。/w 

