[北京市/ns 食/v 药监局/nis]/nt 22日/t 发布/v [食品/n 安全/an]/nz 信息/n ，/w 物美/nz [一/d 款/q]/mq 食品/n 上/f 了/ule 黑榜/nz 。/w 
这种/r “/w 绿/a 土/n 康/ag 田/n ”/w 牌/n 原味/nz 紫薯/nz 条/q 抽样/vn 自/p [北京/ns 奥/b 士/ng 凯/ng 物美/nz 商业/n 有限公司/nis]/nt 新兴/b 里/f 店/n ，/w 不/d 合格/vi 项目/n 是/vshi 苯甲酸/n 超标/vi 。/w 此外/c 有/vyou [一/d 款/q]/mq 豆角/n 被/pbei 检出/nz 二氧化硫/n 超标/vi ，/w 两种/mq 桶装/nz 饮用水/n 被/pbei 检出/nz [菌落/n 总数/n]/nz 超标/vi 。/w [北京市/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 决定/v 对/p 不/d 合格/vi 食品/n 在/p 流通领域/n 采取/v 停止/v 销售/vn 措施/n ，/w 凡/d 已/d 购买/v 上述/b 不/d 合格/vi 批次/n 食品/n 的/ude1 消费者/n 可凭/v [购物/vn 小票/n]/nz 和/cc 食品/n 外包装/n 向/p 销售/v 单位/n 要求/n 退货/vi 。/w 
全市/n 下架/nz 食品/n 名单/n 
名称/n 商标/n [生产/vn 日期/n]/nz 标注/v 生产/vn [单位/n 名称/n]/nz 不/d 合格/vi 项目/n 当事人/n 姓名/n 或/c 名称/n 
原味/nz 紫薯/nz 条/q 绿/a 土/n 康/ag 田/n 2013.8.7/m [福建/ns 心连心/vl 食品/n 有限公司/nis]/nt 苯甲酸/n [北京/ns 奥/b 士/ng 凯/ng 物美/nz 商业/n 有限公司/nis]/nt 新兴/b 里/f 店/n 
全形/nz 豆角/n 柳明/nr 2013.11.7/m [武汉市/ns 柳明/nr 蔬菜/n 食品/n 有限公司/nis]/nt 二氧化硫/n [天镇县/ns 绿/a 泽/ag 园/ng 食品/n 有限公司/nis]/nt [北京/ns 第六/m 分公司/nis]/nt 
不/d 合格/vi 企业/n 和/cc 产品/n 名单/n 
名称/n 生产/v [企业/n 名称/n]/nz 商标/n [规格/n 型号/n]/nz [生产/vn 日期/n]/nz 不/d 合格/vi 项目/n 
桶装/nz 饮用水/n 北京/ns 大/a 石窝/nz [洪源/nr 水厂/nis]/nt 石窝/nz [18/m ./w 9/m 升/v]/mq //w 桶/q 2013年11月10日/t [菌落/n 总数/n]/nz 
燕/ng 岭/ng 甘露/nf 饮用水/n [北京市/ns 燕/ng 脉/ng 山泉/ns 水厂/nis]/nt 图形/n 标/v [18/m ./w 9/m L/x]/mq //w 桶/q 2013年11月19日/t [菌落/n 总数/n]/nz （/w 肖丹/nrf ）/w 
