人民网/nz 长沙/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 林洛頫/nr 通讯员/nnt 刘全/nr ）/w 今天/t 记者/nnt 从/p [长沙/ns 黄花/n 国际/n 机场/nis]/nt 获悉/v ，/w 截至/v 1月22日/t ，/w [长沙/ns 黄花/n 机场/nis]/nt 春运/n 前/f [7/m 天/qt]/mq 累计/vd 接送/v 旅客/n [34/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 增长/v 28%/m ，/w 保障/v 航班/n [3016/m 架次/qv]/mq ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 增长/v 15%/m 。/w 预计/v 今年/t 春运/n 期间/f ，/w [长沙/ns 机场/nis]/nt [旅客/n 吞吐量/n]/nz 将/d 突破/v [185/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 将/d 比/p 2013年/t [同期/f 增长/v]/nz 7.5%/m ，/w 高峰/n 日/b 客流/n 和/cc 运输/vn 起降/vi 将/d 分别/d 达到/v [57000/m 人次/qv]/mq 和/cc [460/m 架次/qv]/mq 。/w 
据/p 机场/nis 售票/vn 部门/n 介绍/v ，/w 1月23日/t 至/p 春节/t 当天/t 由/p 长沙/ns 出发/vi 前往/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 深圳/ns 、/w 广州/ns 、/w 成都/ns 、/w 厦门/ns 等/udeng 城市/n 的/ude1 机票/n 票源/nz 充足/a 且/c 折扣/n 较低/d ，/w 由/p 长沙/ns 出发/vi 前往/v 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 哈尔滨/ns 等/udeng 地区/n 的/ude1 机票/n 比较/d 吃紧/a 且/c 基本/a 没有/v 折扣/n ；/w [支线/n 航空/n]/nz 方面/n ，/w 1月23日/t 至/p 春节/t 当天/t 由/p 长沙/ns 飞往/v 张家界/ns 的/ude1 机票/n 尚/d 有/vyou 部分/n 余/ng 票/n ，/w 由/p 长沙/ns 飞往/v 芷江/ns 的/ude1 机票/n 已经/d 全部/m 售/v 空/ng 。/w 请/v 有/vyou 需要/v 的/ude1 旅客/n 朋友/n 及时/ad 了解/v 票务/n 情况/n ，/w 抓紧/v 时间/n 提前/vd 购买/v 。/w 
“/w [长沙/ns 黄花/n 机场/nis]/nt 在/p 春运/n 期间/f 将/d 合理/a 调配/vn 各类/r 资源/n ，/w 通过/p 前期/f 已经/d 推出/v 的/ude1 微信/nz 值机/nz 、/w 一/m 证/n 通关/vn 及/cc 城市/n 候机室/n 等/udeng 便民/v 措施/n ，/w 拓宽/v 旅客/n 朋友/n 春运/n 期间/f 办理/v 乘机/d 手续/n 渠道/n ，/w 分流/vi T2/x 航站楼/n 内/f 办理/v 乘机/d 手续/n 人群/n ，/w 主动/ad 衔接/vi 相关/vn 航空公司/nis 合理/a 安排/v 运力/n ，/w 按/p [市场/n 需求/n]/nz 协调/v 加/v 开/v 航班/n 或/c 包机/n ，/w 保证/v 机场/nis 春运/n 期间/f 运行/vn 的/ude1 流畅/a 性/ng 。/w ”/w [黄花/n 机场/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v 他们/rr 还/d 将/d 密切/ad 关注/v 天气/n 和/cc 航班/n 运行/vn 情况/n ，/w 针对/p 春运/n 期间/f 有可能/nz 出现/v 的/ude1 冰雪/n 、/w 霜冻/n 、/w 大雾/n 等/udeng 天气/n 提高/v 大面积/d [航班/n 延误/v]/nz 保障/v 能力/n 。/w 
目前/t ，/w 机场/nis 正/d 加强/v 与/cc 各/rz 航空公司/nis 沟通/v 合作/vn ，/w 减少/v 自身/rr 原因/n 的/ude1 [航班/n 延误/v]/nz ，/w 全力/d 保障/vn 和/cc 提高/v 机场/nis 航班/n 的/ude1 正常/a 放行率/n ；/w 出现/v 大面积/d [航班/n 延误/v]/nz 时/ng ，/w 切实/ad 做好/v 航/vg 延/vg 旅客/n 解释/v 和/cc 疏导/v 工作/vn ；/w 高峰/n 小时/n 将/d 启用/v 全部/m 安检/n 通道/n 和/cc [值机/nz 柜台/n]/nz ，/w 合理/a 安排/v 勤务/n ，/w 保证/v 人员/n 到位/vi ，/w 防止/v 因/p 旅客/n 流量/n 大/a 而/cc 造成/v 人员/n 、/w 行李/n 漏检/nz 和/cc 排长队/nz 现象/n 的/ude1 发生/vn 。/w 
同时/c ，/w 加大/v 机场/nis 候机楼/n 内/f 环境卫生/nz 检查/vn 和/cc 旅客/n 手推车/n 及时/ad 回收/vn 的/ude1 监察/vn 力度/n ；/w 确保/v 旅客/n 高峰/n 小时/n [信息/n 网络/n]/nz 通畅/an ，/w 积极/ad 与/cc 移动/vn 联通/v 等/udeng 通信/vn 供应商/nnt 沟通/v ，/w 根据/p 现场/s 旅客/n 情况/n 及时/ad 增加/v [网络/n 信息/n]/nz 信号/n 车/n ；/w 通过/p 与/cc [湖南/ns 交通/n 电台/nis]/nt 和/cc 长沙/ns 交通/n [音乐/n 频道/n]/nz 建立/v [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 确保/v 春运/n 期间/f 及时/ad 向/p 外界/n 发布/v 航班/n 实时/n [动态/n 信息/n]/nz ，/w 旅客/n 问询/v 电话/n 平均/a 接通率/n 达到/v [90/m %/w 以上/f]/mq ，/w 保证/v 旅客/n 投诉/vn 及时/ad 处理/vn 反馈/vn 。/w 
机场/nis 温馨/a 提示/v ：/w 出行/vi 旅客/n 可以/v 通过/p 手机/n 微信/nz 关注/v [长沙/ns 黄花/n 国际/n 机场/nis]/nt 微信/nz 平台/n （/w 微/ag 信号/n ：/w CSA96777/x ）/w 了解/v 春运/n 期间/f 航班/n 动态/n 、/w 机场/nis 天气/n 、/w [机场/nis 交通/n]/nz 情况/n 、/w 商贸/n 服务/vn 等/udeng 相关/vn 信息/n 。/w 如/v 遇/v 特殊/a 情况/n ，/w 请/v 旅客/n 密切/ad 关注/v 机场/nis 通过/p 媒体/n 发布/v 的/ude1 [即时/d 消息/n]/nz ，/w 对于/p 乘机/d 方面/n 存在/v 任何/rz 疑问/n ，/w 请/v 拨打/v 机场/nis 服务/v 热线/n ：/w 96777/m 进行/vn 相关/vn 资询/nz ；/w 乘坐/v [南方/s 航空公司/nis]/ntc 航班/n 的/ude1 旅客/n ，/w 请/v 拨打/v 问讯/v 电话/n ：/w 84799333/m 。/w 
