人民网/nz 长沙/ns 1月23日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 田鹏/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 从/p [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 获悉/v ，/w 自/p 元月/t 20/m 开始/v 节前/f 客流/n 高峰/n 来临/vi ，/w 日/b 发送/v 旅客/n 均/d 突破/v 百万/m 。/w 为/p 应对/v 客流/n 高峰/n 广/a 铁/n 23日/t 将/d 增/v 开/v [121/m 列/v]/mq [临客/n 列车/n]/nz 。/w 
据/p [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 分析/vn ，/w 今年/t 春运/n 客流/n 高峰/n 来得早/nz ，/w 客流/n 组织/n 压力/n 尤甚/nz 往/p 年/qt 。/w 为/p 做好/v 节前/f [旅客/n 运输/vn]/nz 工作/vn ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 23/m 日增/v 开/v [121/m 列/v]/mq 普/ag 速/ag 临时/b 列车/n ，/w 广/a 铁/n 担当/v 的/ude1 [118/m 组/n]/mq 临客/n 车底/n 也/d 全部/m 投入/v 运行/vn ，/w 约/d 增加/v 运力/n [28/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 达/v 节前/f 春运/n [临客/n 列车/n]/nz 开行/v 最高峰/n 。/w 其中/rz ，/w 广州站/ns 开行/v [临客/n 列车/n]/nz [39/m 列/v]/mq ，/w 约/d 增加/v 运力/n [9/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 主要/b 开往/vf 湖南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 方向/n ；/w [广州/ns 东站/nis]/nt 开行/v [临客/n 列车/n]/nz [31/m 列/v]/mq ，/w 约/d 增加/v 运力/n [7/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq ，/w 主要/b 开往/vf 湖南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 方向/n ；/w 深圳站/nz 开行/v [临客/n 列车/n]/nz [14/m 列/v]/mq ，/w 约/d 增加/v 运力/n [3/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 主要/b 开往/vf 湖北/ns 、/w 四川/ns 等/udeng 方向/n 。/w 
作为/p 全国/n 春运/n 的/ude1 重点/n 地区/n ，/w 广/a 铁/n 积极/ad 挖潜/vi 掘/v 能/v ，/w 不断/d 扩充/v 运力/n ，/w 在/p 元月/t 24日/t 、/w 27日/t 、/w 28日/t 等/udeng [3/m 天/qt]/mq 客流/n 高峰/n 节点/n ，/w 将/d 增/v 开/v [122/m 列/v]/mq [临时/b 客车/n]/nz ，/w 达到/v 节前/f 春运/n 临客/n 加/v 开/v 最高/a 值/n ，/w 确保/v 广东/ns 地区/n 节前/f 春运/n [顺利/ad 进行/vn]/nz 。/w 
