这/rzv 是/vshi 1月23日/t 拍摄/v 的/ude1 于/p 21日/t 关停/v 的/ude1 位于/v 杭州市/ns 西湖边/nz 葛岭/nr 路/n 的/ude1 卡森·葛岭/nrf 庄园/n （/w 左图/n ）/w ；/w 会所/nis 入口/n 贴/v 着/uzhe “/w 暂停/v 营业/vn ”/w 的/ude1 标示/vn （/w 右/f 图/n ，/w 拼版/v 照片/n ）/w 。/w 
据/p [杭州市/ns 西湖/ns 风景/n 名胜区/n 管委会/nis]/nt 消息/n ，/w 随着/p 21日/t 位于/v [杭州/ns 西湖/ns]/ns 景区/n 内/f 的/ude1 东篱/nz 会所/nis 、/w 卡森/nrf 庄园/n 、/w 小隐园/nz 等/udeng [3/m 家/q]/mq 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 停业/vi ，/w [西湖/ns 景区/n]/nz 内/f 已有/v [30/m 家/q]/mq 高档/b 会所/nis 关停/v 或/c 转型/vn 为/p [大众/ntc 消费/vn]/nz 场所/n 。/w 今后/t ，/w 杭州/ns 不再/d 审批/v 景区/n 公园/n 内/f 与/cc 公共/b 属性/n 不/d 相符/vi 的/ude1 会所/nis 等/udeng 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ，/w 对/p 会所/nis 关停/v 后/f 腾出/v 公共场所/n 的/ude1 管理/vn 使用/v 问题/n ，/w 将/d 按照/p 公益性/n 、/w 大众化/vi 、/w 可/v 进入/v 性/ng 原则/n ，/w 用于/v 各种/rz [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 满足/v 市民/n 游客/n 参观/v 、/w 游览/v 、/w 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 等/udeng 需要/v ，/w 切实/ad 做到/v “/w 还/d 湖/n 于/p 民/ng 、/w 还/d 园/ng 于/p 民/ng 、/w 还/d 景/ng 于/p 民/ng ”/w 。/w 新华社/nt 记者/nnt 鞠焕宗/nr 摄/vg 
