原/b 标题/n ：/w 安徽/ns 宿州/ns 特大/b 贩毒案/nz 开庭/vi 
安徽省/ns 砀山县/ns 特大/b 贩毒案/nz 今天/t 开庭/vi 。/w 王涛/nr 等/udeng [8/m 名/q]/mq 被告人/n 涉嫌/v 贩卖/vn 毒品/n 1000多克/m ，/w 并/cc 涉及/v [五/m 项/q]/mq 罪名/n 同时/c 受审/vi 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v ，/w 在/p 2012年9月/t 至/p 2013年3月/t 间/f ，/w 王涛/nr 、/w 易/ad 平/v 学/v 、/w 吕胜利/nr 、/w 秦升权/nr 、/w 宋子为/nr （/w 女/b ）/w 、/w 胡大川/nr 、/w 董冲/nr 、/w 黄然/nz （/w 女/b ）/w [八/m 人/n]/mq ，/w 先后/d 贩卖/v 毒品/n [1045/m ./w 6/m 克/q]/mq ，/w 同时/c [八/m 人/n]/mq 还/d 涉嫌/v 非法/b 持有/v 毒品/n 、/w 容留/v 他人/rr 吸毒/vi 、/w 非法/b 买卖/v 枪支/n 、/w 非法/b 持有/v 枪支/n 、/w [故意/d 伤害/vn]/nz 等/udeng 罪行/n ./w [八/m 名/q]/mq 被告人/n 对/p 犯罪/vn 的/ude1 基本/a 事实/n 供认不讳/vl 。/w 由于/p 案件/n 复杂/a ，/w 法庭/nis 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w （/w 记者/nnt 李光明/nr 通讯员/nnt 曹杰/nr 蔡玉良/nr ）/w 
