原/b 标题/n ：/w 男子/n 千里/mq 来/vf 肥/n 与/cc 网友/n 开房/v [激情/n 过后/v]/nz 年终奖/n 被/pbei 卷走/nz 
从/p 广东/ns 梅州市/ns 辗转/vi 来/vf 肥/n 跟/p 女/b 网友/n 开房/v 过后/v ，/w [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 广东/ns 小伙/n 黄某/nz 开始/v 为/p 购买/v 返乡/vn 票/n 发愁/v 。/w 女/b 网友/n 主动/ad 提出/v 代购/vn ，/w 卷走/nz 黄某/nz [5000/m 元/q]/mq 。/w 
记者/nnt 核/n 复/dg 
22日11时/t 许/v ，/w 记者/nnt 在/p [合肥市/ns 救助/vn 管理站/nis]/nt 见到/v 了/ule 无精打采/vl 的/ude1 黄某/nz 。/w 黄某/nz 称/v ，/w 近/a 段/q 时间/n ，/w 他/rr 在/p 网上/s 认识/v 了/ule 一名/mq 姓/v 张/q 的/ude1 女/b 网友/n ，/w 张某/nz 自称/v 是/vshi 淮南人/nz ，/w [19/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 合肥/ns 打零工/vi 。/w 两人/mq 在/p 网上/s 挺/d 谈得来/nz ，/w 很快/d 约定/v 见面/vi 。/w 
21日/t 傍晚/t ，/w 黄某/nz 从/p [广东/ns 梅州/ns]/ns 千里迢迢/dl 辗转/vi 来/vf 肥/n ，/w 双方/n 在/p 北/f 一环/nz 一家/n 快捷/z 宾馆/nis 会面/vi 。/w 当晚，二/t 人/n 发生/v 了/ule 关系/n 。/w 事后/f ，/w 黄某/nz 开始/v 为/p 如何/ryv 购得/v 返程票/nz 犯难/vi 。/w “/w 她/rr 主动/ad 提议/v 帮忙/vn ，/w 说/v 认识/vn 熟人/n 。/w ”/w 当日/t 21时/t 许/v ，/w 张某/nz 带/v 上/f 黄某/nz 的/ude1 银行卡/nz 出门/vi 买票/nz ，/w “/w 走/v 前/f 我/rr 告诉/v 她/rr 密码/n ，/w 之后/f 我/rr 等/udeng 了/ule [2/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 再也/d 联系/v 不/d 上/f 她/rr 了/ule 。/w ”/w 
“/w 银行卡/nz 里/f 有/vyou [5000/m 元/q]/mq ，/w 是/vshi 单位/n 刚/d 发/v 的/ude1 年终奖/n ，/w 我/rr 去/vf ATM/x 机/ng 一/m 查/v ，/w 钱/n 已/d 被/pbei 取/v 走/v 了/ule 。/w ”/w 当日/t 22时/t 许/v ，/w 黄某/nz 想/v 起来/vf ，/w 在/p 合肥/ns 还有/v 位/q 曾/d 联系/v 过/uguo 的/ude1 男/b 网友/n 陈某/nz 。/w “/w 陈某/nz 得知/v 我/rr 身上/s 已经/d 没钱/vi ，/w 半路/n 上/f 就/d 把/pba 电话/n 挂/v 了/ule 。/w ”/w 22日/t 凌晨/t ，/w 黄某/nz 前往/v [杏林/n 派出所/nis]/nto 求助/v 。/w 民警/nnt 将/d 黄某/nz 送往/v [合肥市/ns 救助/vn 管理站/nis]/nt 。/w 救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 承诺/vn 尽快/d 帮/v 黄某/nz 买好/nz 返程票/nz ，/w 助/v 他/rr 回家/vi 。/w (/w 通讯员/nnt 成正忠/nr 实习生/nnt 李/ng 会/v 记者/nnt 吴洋/nr )/w 
