人民网/nz 东京/nsf 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘军国/nr ）/w 日本/ns 前首相/nz 村山富市/nrj 22日/t 在/p 东京/nsf 出席/v [日/b 中/f 友好/a 协会/nis]/nt 举办/v 的/ude1 活动/vn 时/ng 指出/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 错误/n 的/ude1 ，/w 安倍/nrf 应该/v 对此/d 进行/vn 反省/v 。/w 
村/n 山/n 说/v ，/w 安倍/nrf 再次/d 当选/v 首相/nnt 后/f ，/w 明知/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 涉及/v [政治/n 问题/n]/nz ，/w 还是/c 进行/vn 了/ule 参拜/v ，/w 这/rzv 导致/v 因/p [领土/n 问题/n]/nz 而/cc 紧张/a 的/ude1 日/b 中/f 关系/n 更加/d 恶化/vi 。/w 安倍/nrf 声称/v 对/p 首次/m 担任/v 首相/nnt 期间/f 没有/v 参拜/v 感到/v “/w 痛恨/v 之/uzhi 极/d ”/w ，/w 如今/t 为了/p 消除/v 自己/rr 的/ude1 “/w 痛恨/v ”/w 而/cc 牺牲/v 整个/b 日本/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 不能/v 被/pbei 允许/v 的/ude1 。/w 
村/n 山/n 表示/v ，/w 安倍/nrf 遍访/v 各国/rzs 试图/v 构筑/vn 对/p 华/b 包围圈/n 。/w “/w 为什么/ryv 小小的/z 日本/ns 要/v 去/vf 包围/v 广阔/a 的/ude1 中国/ns ？/w 有/vyou 这个/rz 必要/a 吗/y ？/w 对/p 日本/ns 来说/uls ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 与/cc 中/f 、/w 韩/b 和/cc 亚洲/ns 各国/rzs 构筑/v 互信/vn 和/cc [友好/a 关系/n]/nz 。/w 这/rzv 才/d 是/vshi 日本/ns 首相/nnt 的/ude1 职责/n 。/w ”/w 安倍/nrf 单方面/d 说/v 对话/vn 大门/n 随时/d 敞开/v ，/w 现在/t 又/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 导致/v 对话/vn 大门/n 被/pbei 关上/v ，/w “/w 时刻/n 敞开/v 对话/vn 大门/n ”/w 的/ude1 说法/n 是/vshi 失礼/vi 的/ude1 。/w 
村/n 山/n 说/v ，/w 只有/c 践行/nz “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w 精神/n ，/w 才能/n 获得/v 他国/rzs 信任/vn 。/w 安倍/nrf 说/v 国际上/nz 对于/p “/w 侵略/vn 无/v 定义/n ”/w ，/w 其/rz 真正/d 的/ude1 目的/n 是/vshi 想/v 摆脱/v 战后/t 体制/n ，/w 而/cc 允许/v 自卫队/nis 行使/v [集体/n 自卫权/n]/nz 、/w 将/d 自卫队/nis 升级/vi 为/p 国防军/n 都/d 是/vshi 摆脱/v 战后/t 体制/n 的/ude1 [具体/a 内容/n]/nz 。/w 他/rr 呼吁/v 日本/ns 经济界/n 对/p 安倍/nrf 政权/n 施压/v ，/w 阻止/v 其/rz 在/p 历史/n 问题/n 和/cc [领土/n 问题/n]/nz 上/f 一意孤行/vl 。/w 
