“/w 我/rr 想/v 指出/v ，/w 新年伊始/bl ，/w 拉塞尔/nrf 和/cc 伯恩斯/nrf 接踵而至/vl ，/w 这/rzv 充分/ad 反映/v 出/vf 中美/n 双方/n 对/p 发展/v [两国/mq 关系/n]/nz 以及/cc 在/p 重大/a 国际/n 和/cc 地区/n 问题/n 上/f 保持/v [沟通/v 协调/v]/nz 的/ude1 重视/vn 。/w ”/w 昨日/t ，/w 中国/ns [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 如此/rzv 总结/v 美国/nsf 常务/b [副/b 国务卿/nnt]/nnt 与/cc 负责/v 亚太/b 事务/n 助理/nnt 国务卿/nnt “/w 不期而遇/vl ”/w 的/ude1 中国/ns 行/ng 。/w 这/rzv 两名/mq 美国/nsf 高级/a 外交官/nnt 19日/t 和/cc 20日/t 分别/d 从/p 华盛顿/nsf 启程/vi ，/w 21日/t 在/p 北京/ns 汇聚/v ，/w 再/d 于/p 今天/t 结伴/vi 去/vf 东京/nsf 。/w 如此/rzv 罕见/a 的/ude1 路线/n 设置/v 刚/d 一/m 公布/v ，/w “/w 调解/vn 中/f 日/b 矛盾/an ”/w 便/d 成/v 了/ule 观察家/nnd 眼中/s 两人/mq 穿梭/vi 东亚/ns 的/ude1 首要/b 目的/n 。/w 然而/c 中美/n 外交/n 圈内/d 人/n 清楚/a ，/w 两国间/nz 每次/r 磋商/vn ，/w 桌面/n 上/f 的/ude1 议题/n 绝不/d 止/v 是/vshi 一个/mq 东京/nsf 。/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 的/ude1 表述/vn 是/vshi ，/w 双方/n 将/d 讨论/v “/w 双边/n 、/w 地区/n 及/cc [全球/n 议题/n]/nz ”/w 。/w 同样/d 由于/p 两人/mq 路线/n 的/ude1 特殊性/n ，/w “/w 华盛顿—北京—东京/nrf 三角/n ”/w 成/v 了/ule 亚太/b 观察家/nnd 畅谈/v “/w 政治/n 八卦/n ”/w 的/ude1 中心/nis 。/w 22日/t ，/w 当/p 伯恩斯/nrf 与/cc 拉塞尔/nrf 与/cc 中国/ns 官员/nnt 会晤/v 时/ng ，/w 日/b 美/b 媒体/n 分别/d 出现/v 这样/rzv 的/ude1 声音/n ：/w 前者/rzv 问/v “/w [奥巴马/nrf 政府/nis 会/v]/nt 不会/v 更换/vn 亚洲/ns 盟友/n ”/w ，/w 后者/rzv 要/v 华盛顿/nsf 对/p 犯/v 了/ule 错/v 的/ude1 日本/ns 说/v 出/vf 真话/n ，/w 美国/nsf 无法/v 包容/vn 安倍/nrf 惹人/v 厌恶/vn 的/ude1 言行/n 。/w 
[美国/nsf 国务院/nt]/nt 16日/t 便/d 发布/v 了/ule 常务/b [副/b 国务卿/nnt]/nnt 伯恩斯/nrf 19日/t 启程/vi 访问/v 韩国/nsf 、/w 中国/ns 和/cc 日本/ns 的/ude1 消息/n 。/w 负责/v 东亚/ns 和/cc 太平洋/ns 事务/n 的/ude1 助理/nnt 国务卿/nnt 拉塞尔/nrf 则/d 是/vshi 20日/t 从/p 华盛顿/nsf 启程/vi 到/v 北京/ns 与/cc 伯恩斯/nrf 会合/vi ，/w 然后/c 与/cc 他/rr 同/p 赴/v 日本/ns ，/w 接着/c 再/d 单独/d 访问/v 韩国/nsf 和/cc 新加坡/nsf 。/w 于是/cc 分析家/nnd 被/pbei 激发/v 出/vf 同样/d 的/ude1 好奇/a ：/w 作为/p 2014年/t 首批/n 访华/vi 的/ude1 美国/nsf 高级/a 外交官/nnt ，/w 伯恩斯/nrf 与/cc 拉塞尔/nrf 的/ude1 “/w 北京/ns 两日/t ”/w 会/v 给/p [中美/n 关系/n]/nz 留下/v 怎样/ryv 的/ude1 痕迹/n 。/w 
人们/n 的/ude1 第一/m 反应/vn 是/vshi ，/w “/w 美/b 两/m 高官/nnt 同步/vd 访问/v 北京/ns 、/w 东京/nsf ，/w 或/c 介入/v 调停/vn 中/f 日/b 紧张/a 关系/n ，/w 力促/v 转圜/nz ”/w 。/w 但/c 两国/mq 官方/n 表述/vn 显然/ad 都/d 没/d 这么/rz 直接/ad 。/w 秦刚/nr 22日/t 在/p [中国/ns 外交部/nto]/nt 例行/v 记者/nnt 会上/n 称/v ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 副部长/nnt 张业遂/nr 与/cc 伯恩斯/nrf 会谈/vi ，/w 就/d [中美/n 关系/n]/nz 和/cc 共同/d 关心/v 的/ude1 国际/n 地区/n 问题/n [交换/v 意见/n]/nz 。/w [中国/ns 外交部/nto]/nt [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 郑泽光/nr 则/d 与/cc 拉塞尔/nrf 共同/d 主持/v [第五/m 次/qv]/mq [中美/n 亚太/b 事务/n 磋商/vn]/nz ，/w 就/d 亚太/b 形势/n 、/w 各自/rr 亚太/b 政策/n 及/cc 共同/d 关心/v 的/ude1 地区/n 问题/n [交换/v 意见/n]/nz 。/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 会谈/vi 前/f 发布/v 的/ude1 新闻稿/n 称/v ，/w 伯恩斯/nrf 将/d 在/p 北京/ns 与/cc 中国/ns 高级/a 官员/nnt 谈及/v “/w 双边/n 、/w 地区/n 和/cc [全球/n 议题/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 调解/vn 中/f 日/b 矛盾/an 显然/ad 在/p 伯恩斯/nrf 与/cc 拉塞尔/nrf 的/ude1 任务/n 单/b 中/f ，/w 但/c 并非/v 其/rz 全部/m ”/w ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 金灿荣/nr 22日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 两人/mq 来华/vi 应有/v [三/m 大/a]/mq 目标/n ：/w 讨论/v 中美/n 双边/n 事务/n ;/w 就/d [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 局势/n [交换/v 意见/n]/nz ;/w 调解/vn 中/f 日/b 矛盾/an 。/w 其中/rz 中美/n 双边/n 事务/n 涉及/v [很多/m 方面/n]/mq ，/w 如/v 怎样/ryv 安排/v 2014年中/t 美/b 高层/n 交往/vn ;/w 解放军/nnd 将/d 以/p 何种/r 形式/n 参与/v 美国/nsf 主导/n 的/ude1 [环/n 太平洋/ns]/nz 军演/nz ，/w 是否/v 派出/vn 军舰/n ;/w 两国/mq 如何/ryv 就/d 双边/n 投资/v 协议/n 进一步/d 磋商/vn ;/w 以及/cc 在/p 叙利亚/nsf 等/udeng 国际/n 问题/n 上/f 如何/ryv 合作/vn 。/w 
近来/d ，/w 一些/mq 美国/nsf 主流/n 媒体/n 发出/v 这样/rzv 的/ude1 猜测/vn ：/w 作为/p 对/p 去年/t 错过/v 亚洲/ns 行/ng 的/ude1 补偿/vn ，/w 奥巴马/nrf 今年/t 4月/t 将/d 访问/vn 去年/t 被/pbei 爽约/vn 的/ude1 文莱/ns 、/w 印尼/ns 、/w 菲律宾/nsf 和/cc 马来西亚/nsf ，/w 他/rr 接下来/vl 会/v 不会/v 顺访/v 日韩/n ，/w 甚至/d 转道/v 中国/ns 三亚/ns ，/w 与/cc 习近平/nr 举行/v “/w 中国/ns 版/n 中美/n 庄园/n 峰会/n ”/w ？/w 一名/mq 长期/d 关注/v 中美/n 交往/vn 的/ude1 分析/vn 人士/n 22日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 伯恩斯/nrf 与/cc 拉塞尔/nrf 访华/vi 的/ude1 首要/b 议题/n 是/vshi 协商/v 本年度/nz 中美/n 高层/n 交往/vn 计划/n ，/w 安排/v 一份/mq 密集/a 而/cc 富有/v 节奏/n 的/ude1 计划表/n ，/w “/w 2014年/t 是/vshi 中美/n 真正/d 能/v 做/v 些/q 事情/n 的/ude1 年份/n ，/w 人们/n 除了/p 关心/v 第二次/mq 庄园/n 外交/n ，/w 也/d 关心/v 北京/ns 金秋/t 举行/v 的/ude1 APEC/x 峰会/n ”/w 。/w 
针对/p 北京/ns APEC/x 峰会/n ，/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 昨天/t 传出/v 消息/n ，/w 为/p 确保/v 奥巴马/nrf 出席/v 峰会/n ，/w 美国/nsf 希望/v 中国/ns 将/d 原定/v 10月/t 开/v 的/ude1 峰会/n 推迟/v 至/p 11月/t 上旬/t ，/w 理由/n 是/vshi 美国/nsf 11月/t 将/d 举行/v [中期/f 选举/v]/nz ，/w 奥巴马/nrf 希望/v 10月/t 能/v 到/v 各州/r 演讲/vn ，/w 如果/c 因此/c 导致/v “/w 连续/a 3年/t 缺席/vi APEC/x ”/w ，/w 将/d 让/v 外界/n 怀疑/v 他/rr “/w 重返/v 亚洲/ns ”/w 的/ude1 诚意/n 。/w 而/cc 中国/ns 对此/d 提议/v 颇/d 感/vg 纠结/vi ，/w 既/c 担心/v 峰会/n 延期/vi 将/d 赶上/v 11月/t 雾霾/nz 多发期/n ，/w 又/d 担心/v 奥巴马/nrf 缺席/vi 令/v 峰会/n 价值/n “/w 减半/vi ”/w 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 孙秀萍/nr 万宇柳/nr 直/d [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘畅/nr 刘洋/nr 陈一汪/nr 析/vg 】/w 
