记者/nnt 日前/t 从/p [陕西省/ns 知识产权/nz 局/n]/nto 获悉/v ，/w 2013年/t 我省/n 新增/v [专利/n 申请/v]/nz [57287/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 31.4%/m ，/w 连续/a 八年/t 增幅/n 保持/v 在/p [30/m %/w 以上/f]/mq ，/w 连续/a 三年/t 实现/v 每年/r 增/v [万/d 件/q]/mq 。/w 其中/rz 份量/n 最/d 重/a 的/ude1 [发明/v 专利/n]/nz 申请/v [26487/m 件/q]/mq ，/w 排名/vi 西部/f 之/uzhi 首/q 。/w 
作为/p 创新/vi 型/k 陕西/ns 建设/vn 的/ude1 [重要/a 标志/n]/nz ，/w 近年来/dl 我省/n 专利/n 创造/v 活力/n 不断/d 迸发/v ，/w [专利/n 申请/v]/nz 数量/n 快速/d 增长/v ，/w 申请/v 结构/n 持续/vd 优化/v 、/w 申请/v 质量/n 有效/a 提升/v ，/w 企业/n 成为/v 申请/vn 主体/n 。/w 2013年/t 我省/n 企业/n [专利/n 申请/v]/nz [3/m ./w 3/m 万/d 件/q]/mq ，/w 占/v 申请/vn 总量/n 65.7%/m ；/w 企业/n [发明/v 专利/n]/nz 申请/v [16799/m 件/q]/mq ，/w 占/v 全省/n [发明/v 专利/n]/nz 申请/v 63.4%/m 。/w 涌现/v 出/vf [彩虹/n 集团/nis]/ntc 、/w 西电/nz 捷通/nhm 、/w [西电/nz 集团/nis]/nt 、/w [中国/ns 重型/b 机械/n 研究院/nis]/nt 、/w [陕西/ns 美邦/nz 集团/nis]/nt 、/w 步长/nz 制药/vn 等/udeng 一批/mq [发明/v 专利/n]/nz 申请/v 、/w 拥有/v 大户/n 。/w 在/p [世界/n 知识产权/nz 组织/n]/nt 和/cc [国家/n 知识产权/nz 局/n]/nto 联合/vd 举办/v 的/ude1 2013年/t “/w [第/m 十五/m 届/q]/mq [中国/ns 专利/n 奖/n]/nz ”/w 评选/vn 中/f ，/w [中国/ns 西电/nz 电气/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 、/w [西安西/nz 电光/n 电缆/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 在/p 全国/n [20/m 个/q]/mq 专利/n 金奖/n 中/f 斩获/nz [2/m 项/q]/mq 。/w 
高校/n 创新/vi 力量/n 集中/v 。/w 2013年/t ，/w [西安/ns 交大/nis]/nt 、/w [西安/ns 电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [西北/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 、/w [陕西/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 等/udeng [10/m 所/usuo]/mq 高校/n 申请/v [发明/v 专利/n]/nz [4746/m 件/q]/mq ，/w 分别/d 占/v 在/p 陕/b 高校/n 及/cc 全省/n 83.4%/m 和/cc 18%/m ；/w 全省/n 高校/n 共/d 拥有/v [发明/v 专利/n]/nz [7150/m 件/q]/mq ，/w 占据/v 全省/n 半壁江山/n 。/w 
[科研/n 机构/n]/nz 后来居上/vl ，/w 增长/v 空间/n 巨大/a 。/w 在/p 中/f 航/vg [西安/ns 飞机/n 设计/vn 研究所/nis]/nt 、/w [西安/ns 光机/nz 所/usuo]/nt 、/w 中/f 煤/n 科/n 工/n [西安/ns 研究院/nis]/nt 、/w [西北/ns 有色/b 研究院/nis]/nt 等/udeng 院所/n 的/ude1 引领/v 下/f ，/w 全省/n [科研/n 机构/n]/nz [申请/v 专利/n]/nz [2687/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 41.5%/m 。/w 
西安/ns 独占鳌头/vl ，/w 其他/rzv 市区/s 跟进/v 。/w 2013年/t ，/w 西安/ns 地区/n [专利/n 申请/v]/nz 量/n [46630/m 件/q]/mq ，/w [发明/v 专利/n]/nz 申请/v 量/n [23278/m 件/q]/mq ，/w 有效/a [发明/v 专利/n]/nz 拥有量/n [12116/m 件/q]/mq ，/w [三/m 项/q]/mq 数据/n 都/d 占/v 全省/n [八/m 成/v]/mq 以上/f 。/w 其他/rzv 地区/n 增长/v 迅猛/a ，/w 宝鸡/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 汉中/ns 、/w 渭南/ns 、/w 榆林/ns 、/w 商洛/ns 年/qt 申请/v 量/n 超过/v [1000/m 件/q]/mq 。/w 
据/p 省/n [知识产权/nz 局/n]/nto 局长/nnt 卢鹏起/nr 介绍/v ，/w 今年/t 我省/n 将/d 进一步/d 发挥/v 专利/n 服务/v [技术/n 创新/vi]/nz ，/w 年/qt 内/f 组建/v 陕西省/ns 知识产权/nz 运营/vn 平台/n ，/w [盘活/v 存量/n]/nz 专利/n ，/w 增值/vn 增量/n 专利/n ，/w 利用/v [失效/vi 专利/n]/nz ，/w 推动/v 更多/ad 的/ude1 专利/n 成果/n 进入/v 经济/n 主战场/n 。/w （/w 记者/nnt 郭晓斌/nr 通讯员/nnt 宁静/a ）/w 
