入冬/vi 以来/f ，/w [黄河/ns 流域/n]/nz 寒冷/a 天气/n 一直/d 持续/vd ，/w 使得/vi 今年/t [黄河/ns 防凌/vi]/nz 形势/n [复杂/a 多变/z]/nz 。/w 日前/t ，/w 省/n 防总/n 要求/n ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 充分/ad 认识/v [黄河/ns 防凌/vi]/nz 形势/n 的/ude1 严峻/a 性/ng ，/w 切实/ad 克服/v 麻痹/a 松懈/a 思想/n 和/cc [侥幸/ad 心理/n]/nz 。/w 
及时/ad 修复/v 防凌/vi 工程/n 。/w [陕西/ns 黄河/ns 河务局/nis]/nto 要/v 加快/vn 潼关/ns 河口/ns [控/v 导/vg 工程/n]/nz 、/w 华/b 原/b 控/v 导/vg 加固/v [工程/n 建设/vn]/nz 进度/n ，/w 及早/d 建成/v 发挥/vn 防凌/vi 作用/n 。/w 渭南市/ns 和/cc 大荔县/ns 要/v 加快/vn 黄河/ns 雨林/n 上/f 延续/v 建/v [工程/n 建设/vn]/nz 力度/n ，/w [5/m 月底/t]/mq 前/f 建成/v 主体/n 工程/n 。/w 
切实/ad 加强/v [河道/n 管理/vn]/nz 。/w 各/rz 市县/n 对于/p 发现/v 的/ude1 影响/vn 行/ng 凌/vg 的/ude1 生产/vn 堤/n 、/w 在/p 建/v [桥梁/n 施工/vn]/nz 栈桥/n 、/w 临时/b 施工/vn 道路/n 及/cc 河道/n 堆积物/gg 等/udeng 障碍物/n ，/w 要/v 按照/p “/w 谁/ry 设/v 障/ng 、/w 谁/ry 清除/v ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 依法/d 限期/vd 清除/v ，/w 重点/n 检查/v 合阳县/ns 合/v 吴/tg 浮桥/n ，/w 确保/v 度/qv 凌/vg 措施/n 有效/a 落实/v 。/w 一旦/d 发生/v 突发/vn 凌/vg 情/n 险情/n 灾情/n ，/w 要/v 在/p [第一/m 时间/n]/nz 上报/vi ，/w 并/cc 迅速/ad 组织/n 抢险/vn ，/w 确保/v 群众/n [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 。/w 
加强/v 重点/n 部位/n 防守/vn 。/w 榆林市/ns 要/v 及时/ad 掌握/v 天桥/ns 水库/n 凌情/nr 态势/n ，/w 切实/ad 做好/v 府谷/ns 、/w 吴堡/ns 县城/n 段/q 堤防/n 安全/an 防凌/vi 工作/vn 。/w 延安/ns 和/cc 渭南市/ns 要/v 突出/a 做好/v 宜川县/ns [黄河/ns 壶口/ns]/nz 和/cc 合阳县/ns 黄河/ns 洽川/nz 景区/n 防凌/vi 工作/vn ，/w 韩城市/ns 要/v 切实/ad 做好/v 南/b 谢/v 、/w 桥/n 南/b 工程/n 冰凌/n 险情/n 防守/vn 。/w 大荔县/ns 和/cc [黄河/ns 河务局/nis]/nto 要/v 进一步/d 加强/v 雨林/n 至/p 牛毛/n 湾/ng 河段/n 防守/vn ，/w 储备/vn 充足/a 防凌/vi 抢险/vn 物料/n 。/w （/w 记者/nnt 郭军/nr 通讯员/nnt 张恩颐/nr ）/w 
