[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 由省/v 文物局/nis 主办/v ，/w 省/n 考古/n 研究院/nis 和/cc [陕西/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 承办/v 的/ude1 “/w 体验/v 考古/n ，/w 感受/v 文明/n —/w 2013年/t 陕西/ns 考古/n 新发现/nz 公众/n 报告会/n ”/w 在/p [陕西/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt [学术/n 报告/n]/nz 厅/n 举行/v ，/w 吸引/v 了/ule 文物/n 爱好者/n 400余人/m 参加/v 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 从/p 去年/t 开始/v ，/w 省/n 考古/n 研究院/nis 变/v “/w 关门/vi ”/w 业务/n 汇报会/n 为/p 面向/v 社会/n 公开/ad 的/ude1 汇报/vn 。/w 昨日/t 各/rz 考古/n [项目/n 负责人/nnt]/nnt 分别/d 汇报/vn 了/ule 清涧/nz 的/ude1 石板/n 、/w 商代/t 的/ude1 宫/ng —/w 清涧/nz 辛庄/nz 遗址/n 考古/n 收获/n ，/w [呦呦/nz 鹿鸣/nz]/nz —/w 宝鸡/ns 石鼓山/nz 西周/t 墓/n M4/x 发掘/v ，/w 功/n 于/p 细微/a —/w 甘肃/ns 马/n 家/q 塬/nz 墓地/n 出土/v 棺木/n 室内/s 清理/v ，/w 从/p 问号/n 到/v 感叹号—唐/nrf 昭容/nz 上/f 官氏/nz 墓/n 发掘/v ，/w 宋/tg 金/b 之/uzhi 地/ude2 的/ude1 陕北/ns 风/n —/w 延安/ns 彩绘/n 砖雕/n 墓/n ，/w 流沙/n 半/m 掩/v 匈奴/ns 都/d —/w 大夏国/nz 都/d 统万城/nz 的/ude1 考古/n 收获/n ，/w 将/d 陕西/ns 2013/m 年度/n 的/ude1 考古/n 新发现/nz 、/w 新/a 成果/n 、/w 新/a 收获/n ，/w 生动/a 、/w 形象/n 、/w 具体/a 地/ude2 展现/v 给/p [社会/n 公众/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 省/n 考古/n 研究院/nis 通过/p 多种/m 渠道/n 争取/v 考古/n 成果/n 信息/n 及时/ad 向/p 社会/n 公布/v ，/w 目前/t 正在/d 筹备/vn 建立/v 全国/n [第/m 一座/mq]/mq 考古/n 博物馆/nis ，/w 建成/v 后/f 将/d 考古/n 历史/n 、/w 技术/n 、/w 方法/n 、/w 成果/n 等/udeng 通过/p 参观/v 的/ude1 形式/n 公开/ad 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 2013年/t 我省/n 在/p 围绕/v 大/a 遗址/n 保护/vn 以及/cc 有/vyou 重大/a 科学/n 价值/n 和/cc 社会/n 影响/vn 的/ude1 项目/n 开展/v 考古/n 工作/vn ，/w 取得/v 新的/a 成果/n 。/w 其中/rz ，/w [秦始皇/nr 帝陵/nz]/nz 、/w 渭桥/nz 遗址/n 、/w 石鼓山/nz 遗址/n 等/udeng [10/m 个/q]/mq 主动性/n 发掘/v 考古/n 项目/n 取得/v 重要/a 收获/n ，/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 在/p “/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 考古学/n 论坛/n ”/w 评选/vn 的/ude1 [六/m 项/q]/mq “/w 2013年/t [中国/ns 重要/a 考古/n 发现/v]/nz ”/w 中/f ，/w 我省/n 的/ude1 西安/ns 渭桥/nz 遗址/n 考古/n 和/cc [秦始皇/nr 帝陵/nz]/nz 园/ng 考古/n [2/m 个/q]/mq 项目/n 分别/d 入选/v ；/w [石/ng 峁/nz 遗址/n]/nz 被/pbei 评为/v “/w 2012年/t 全国/n 十大/mq 考古/n 新发现/nz ”/w ，/w 并/cc 被/pbei 首届/b 世界/n 考古/n 论坛/n 评为/v “/w 2011/m —/w —/w 2012/m 年度/n 世界/n 重大/a 田野考古/nrf 发现/v ”/w 。/w 
相关/vn 新闻/n 
找出/v [70/m 多/a]/mq 异常/a 点/qt 或/c 有/vyou 遗迹/n 
陕西/ns 首次/m 进行/vn 高/a 光谱/n [航空/n 遥感/n]/nz 考古/n 勘测/vn 
找出/v [70/m 多/a]/mq 异常/a 点/qt 或/c 有/vyou 遗迹/n 
记者/nnt 昨日/t 从/p 省/n 文物局/nis 获悉/v ，/w 西安/ns 渭河/ns 以南/f 23/m 、/w [24/m 号/q]/mq 区域/n 高/a 光谱/n [航空/n 遥感/n]/nz 考古/n 勘测/vn 研究/vn 结/v 项/q 专家/nnt 评审会/nz 近日/t 召开/v 。/w 这/rzv 是/vshi 国内/s 首次/m 用/p 高/a 光谱/n [航空/n 遥感/n 技术/n]/nz 在/p 大面积/d 文物/n 遗址/n 区域内/nz 进行/vn 考古/n 勘测/vn 。/w 
去年/t 4月/t ，/w 省/n 文物/n 考古/n 工程/n 协会/nis 与/cc 多家/mq 单位/n 合作/vn 的/ude1 高/a 光谱/n [航空/n 遥感/n]/nz 考古/n 勘测/vn 研究/v 项目/n 在/p 省/n 文物局/nis 立项/vi 。/w 勘测/v 区域/n 总面积/n 约/d [1000/m 平方公里/q]/mq ，/w 集中/v 在/p 西安/ns 渭河/ns 以南/f 包括/v [汉/tg 长安城/ns 遗址/n]/nz 、/w [沣/nz 镐/ng 遗址/n]/nz 和/cc 杜陵/nr 遗址/n 区/n 。/w 运/v -/w 12/m 飞机/n 飞行/vn [12/m 架次/qv]/mq ，/w 考古/n 人员/n 在/p 地面/n 进行/vn 空地/n 一体/n 勘测/vn ，/w 取得/v 了/ule 丰富/a 的/ude1 [高/a 分辨率/n]/nz 成像/vn 光谱/n 数据/n 和/cc 地物/n 光谱/n 数据/n 。/w 经过/p 两个月/mq 的/ude1 野外/s 飞行/vn 航测/n 后/f ，/w [技术/n 人员/n]/nnt 转入/v 数据/n 解析/v 处理/vn 阶段/n 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 目前/t 数据/n 解析/v 处理/vn 和/cc 识别/v 软件/n 编制/vn 工作/vn 已完成/v ，/w 利用/v 标定/v 场/qv 已知/nz 特征光谱/gp 在/p 勘测/v 区域内/nz 寻找/v 出/vf [70/m 多个/mq]/mq 次/qv 地表/n 异常/a 点/qt ，/w 或许/d 这些/rz 异常/a 点/qt 下面/f 有/vyou 历史/n 遗迹/n 。/w 
评审/v 会上/n ，/w 与/cc 会/v [7/m 位/q]/mq 地理信息/gg 、/w 测绘/vn 、/w 技术/n 物理/n 、/w 航测/n 遥感/n 、/w 考古/n 方面/n 的/ude1 专家/nnt 认为/v ，/w 高/a 光谱/n [航空/n 遥感/n]/nz 考古/n 勘测/vn 研究/v 项目/n 成果/n 可以/v [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 同意/v 项目/n 结/v 项/q 。/w 这种/r 新型/b 的/ude1 考古/n 勘测/v 方法/n 是/vshi 陕西/ns 在/p 大/a 遗址/n 保护/vn 工作/vn 方面/n 的/ude1 一次/mq 创新/vi 举措/n 。/w （/w 记者/nnt 陈黎/nr ）/w 
