1月22日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 看望/v 慰问/vn 正/d 省级/b 老同志/n ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 拜年/vi ，/w 祝/v 老/a 同志们/nz 新春/t 快乐/a 、/w 健康/a 长寿/a 。/w 图/n 为/p 他/rr 与/cc 白纪年/nr 亲切/a 交谈/vi 。/w 记者/nnt 宋红梅/nr 摄/vg 
在/p 新春佳节/nz 来临/vi 之际/f ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 22日/t 下午/t 看望/v 慰问/vn 了/ule 白纪年/nr 、/w 张勃兴/nr 、/w 安启元/nr 、/w 李溪溥/nr 、/w 周雅光/nr 等/udeng 正/d 省级/b 老同志/n ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 拜年/vi ，/w 祝/v 老/a 同志们/nz 新春/t 快乐/a 、/w 健康/a 长寿/a 。/w 
看望/v 中/f ，/w 赵正永/nr 与/cc 老/a 同志们/nz 亲切/a 交谈/vi ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 和/cc 身体/n 状况/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问信/n 。/w 赵正永/nr 说/v ，/w 去年/t 以来/f 面对/v [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 加大/v 的/ude1 严峻/a 形势/n ，/w 我们/rr 坚持/v 低调/n 务实/vi 不/d 张扬/vi 、/w 埋头苦干/vl ，/w 全省/n 发展/vn 保持/v 了/ule 持续/vd 健康/a 的/ude1 良好/a 态势/n ，/w 这/rzv 与/cc 老/a 同志们/nz 的/ude1 关心/vn 支持/v 和/cc 过去/vf 打下/v 的/ude1 基础/n 分/qt 不/d 开/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 教育/vn 实践/vn 活动/vn 真正/d 体现/v 成效/n 的/ude1 一年/mq ，/w 希望/v 老/a 同志们/nz 一如既往/vl 支持/v 省委/nis 、/w 省政府/n 工作/vn ，/w 在/p 推动/v [各项/r 事业/n]/nz 发展/vn 中/f 发挥/v 更大/d 作用/n 。/w 他/rr 要求/n ，/w 悉心/d 照料/v 、/w 安排/v 好/a 老同志/n 的/ude1 生活/vn ，/w 使/v 他们/rr 过/uguo 得/ude3 更/d 愉快/a 、/w 更/d 幸福/a 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 秘书长/nnt 刘小燕/nr 一同/d 看望/v 。/w 
