还/d 记得/v “/w 微笑姐/nz ”/w 吴怡/nr 吗/y ？/w 2010年/t 的/ude1 [广州/ns 亚运会/n]/nz 开幕式/n 上/f ，/w 以/p 温婉/a 笑容/n 、/w 专业/n 表现/v 和/cc 敬业/vi 态度/n 征服/v 了/ule 全/a 亚洲/ns 的/ude1 那位/r [礼仪/n 小姐/n]/nz 。/w 网友/n 亲切/a 地/ude2 称呼/n 她/rr 为/p “/w 微笑姐/nz ”/w ，/w 赞誉/vn 她/rr 为/p “/w 广州/ns 名片/n ”/w 。/w 现今/t ，/w 她/rr 已/d 是/vshi [广东/ns 外语/n 外贸/n 大学/nis 南国/s 商学院/nit 大学/nis]/nt 的/ude1 [优秀/a 毕业生/n]/nz ，/w 大学生/nnt 、/w 团/n 干部/nnt 、/w [青年/n 志愿者/nnt]/nz 等/udeng 多个/mq 角色/n 在/p 她/rr 身上/s 并行不悖/vl 。/w 
转眼/d ，/w [广州/ns 亚运会/n]/nz 已/d 成/v 回忆/vn 。/w 三年/t 过后/v ，/w 我们/rr 暂/d 不/d 回顾/v 精彩/a 的/ude1 赛事/n ，/w 只是/d 回望/v 这/rzv 张/q 让/v 人们/n 留下/v 深刻/a 印象/n 的/ude1 美丽/a 面孔/n ，/w 轻轻/d 问候/vn 一句/mq ：/w “/w Hi/x ，/w 这/rzv 三年/t 你/rr 还/d 好/a 吗/y ？/w ”/w 
“/w 微笑姐/nz ”/w 吴怡/nr 
关于/p 亚运/n 
“/w 微笑姐/nz 是/vshi 给/p 亚运会/n 59万/m 志愿者/nnt 的/ude1 称号/n ”/w 
1月6日/t 傍晚/t ，/w 在/p 大洋网/nz 的/ude1 演播厅/n 终于/d 又/d 见到/v 吴怡/nr 了/ule 。/w [1/m 米/q]/mq 78/m 的/ude1 高挑/a 身材/n ，/w 长发/n 飘逸/a ，/w 清纯/a 动人/a 。/w 得天独厚/bl 的/ude1 外形/n 条件/n ，/w 使得/vi 她/rr 和/cc 双胞胎/n 妹妹/n 吴悦/nr 从/p 中学/nis 开始/v 就是/v [广东/ns 实验/vn 中学/nis]/nts 有名/a 的/ude1 “/w 礼仪/n 双花/nz ”/w 。/w 
对于/p “/w 微笑姐/nz ”/w 的/ude1 [一夜/mq 成名/vi]/nz ，/w 吴怡/nr 觉得/v 完全/ad 是/vshi 偶然/a 。/w “/w 开幕式/n [三/m 位/q]/mq 发言人/nnt 身后/f ，/w 原本/d 只/d 设有/v 两个/mq [礼仪/n 小姐/n]/nz 的/ude1 位置/n 。/w 开幕式/n 当天/t ，/w 考虑到/v [亚奥/nrf 理事会/nis]/nt 主席/nnt [艾哈迈德/nrf 亲王/nnd]/nz 不懂/v 中文/nz ，/w 导演/nnt 临时/b 决定/v 在/p 中间/f 加/v 一个/mq 点/qt ，/w 负责/v 引领/v 亲王/nnd 。/w 开幕/vi 前/f 几小时/mq ，/w 我/rr 才/d 接到/v 这个/rz 任务/n ，/w 其实/d 很/d 紧张/a 。/w 当时/t 只顾/v 如何/ryv 保持/v 标准/n [姿态/n 表情/n]/nz ，/w 我/rr 根本/a 不/d 知道/v 自己/rr 这个/rz 位置/n 上/f 镜/ng 时间/n 有/vyou 多/a 长/a ！/w ”/w 她/rr 还/d [一再/d 强调/v]/nz ：/w “/w 从/p 亚运会/n 到/v 现在/t 已经/d 三年/t 多/a 了/ule ，/w 对于/p 这个/rz 名称/n ，/w 不仅/c 给/p 自己/rr 一个人/mq ，/w 也/d 不仅/c 是/vshi 给/p 所有/b 的/ude1 礼仪/n 志愿者/nnt ，/w 而是/c 给/p 亚运会/n 59万/m 志愿者/nnt 的/ude1 称号/n ，/w 微笑姐/nz 的/ude1 称号/n 是/vshi 把/pba 你/rr 内心/n 中/f 的/ude1 热情/an 和/cc 快乐/a 传递/v 给/p 大家/rr ，/w 能够/v 帮助/vn 大家/rr ，/w 这/rzv 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 。/w ”/w 
2010年/t [广州/ns 亚运会/n]/nz 之后/f ，/w “/w 忙/v ”/w 是/vshi 吴怡/nr 的/ude1 基本/a 生活/vn 状态/n 。/w 要/v 兼顾/vn 学习/v 、/w 社团/n 工作/vn 以及/cc 志愿者/nnt [公益/n 服务/vn]/nz ，/w “/w 基本上/d 我/rr 就/d 没有/v [娱乐/vn 活动/vn]/nz 了/ule ，/w 尽管/c 家/q 在/p 广州/ns 也/d 常常/d 一个/mq 月/n 才/d 回去/v 一次/mq 。/w ”/w 吴怡/nr 说/v ，/w 绝大部分/m 时间/n 都/d 在/p 学校/nis ，/w 学习/v 之/uzhi 余/ng ，/w 吴怡/nr 还/d 担任/v 着/uzhe 学校/nis 团委/nis 的/ude1 学生/nnt 副书记/nnt ，/w 又/d 身兼/v [广州/ns 青年/n 志愿者/nnt 协会/nis]/nt 理事/nnt ，/w 日程/n 总是/d 爆满/vi 。/w 
既是/c 网络红人/nnd ，/w 又是/c 城中/ns 的/ude1 志愿者/nnt ，/w 受到/v 巨大/a 的/ude1 关注/vn 自然/n 带来/v 更多/ad 的/ude1 压力/n 。/w 对此/d ，/w 吴怡/nr 对/p 大洋网/nz 记者/nnt 表示/v ，/w “/w 获得/v 这些/rz 荣誉/n 对/p 自己/rr 来说/uls 本身/rz 也/d 是/vshi 一种/mq 鼓励/v ，/w 像/v 我们/rr 在/p 学校/nis ，/w 自己/rr 志愿者/nnt 群体/n ，/w 像/v [广州/ns 亚运会/n]/nz 很大/d 一部分/m 是/vshi 属于/v [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz ，/w [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz 的/ude1 主力军/n ，/w 可以/v 通过/p 自己/rr 的/ude1 专业/n 作用/n ，/w 我/rr 可以/v 带动/vn 身边/s 的/ude1 人/n 参加/v [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 能够/v 带动/vn 身边/s 人/n 一起/s 投入/v 服务/vn 当中/f 感觉/n 特别/d 开心/a 。/w ”/w 
吴怡/nr [现场/s 展示/v]/nz 微笑/vi 指引/v 风采/n 
关于/p 未来/t 
“/w 希望/v 能/v 组建/vn 一支/mq 志愿者/nnt 队伍/n ”/w 
提起/v 三年前/t 的/ude1 [广州/ns 亚运会/n]/nz ，/w 吴怡/nr 充满/v 感恩/vi 。/w 她/rr 说/v ，/w 亚运会/n 让/v 她/rr 认识/v 了/ule 更/d 广阔/a 的/ude1 世界/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 提供/v 了/ule 一个/mq 好/a 平台/n 能/v 深入/ad 参与/v “/w 志愿者/nnt 活动/vn ”/w ，/w 更/d 使得/vi 她/rr 坚定/a 了/ule 走/v “/w 志愿者/nnt 之/uzhi 路/n ”/w 的/ude1 目标/n 。/w 
“/w 2010年/t 的/ude1 亚运会/n 为/p 广州/ns 留下/v 了/ule 什么/ry ？/w 有人/r 认为/v 提升/vn 了/ule 广州/ns 的/ude1 [城市/n 形象/n]/nz 和/cc 影响力/n ；/w 有人/r 说/v 留下/v 了/ule 各种/rz 地标/n 建筑/n 。/w 但/c 我/rr 觉得/v ，/w 亚运会/n 为/p 广州/ns 留下/v 的/ude1 、/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi [志愿/n 服务/vn]/nz 的/ude1 火种/n ，/w 志愿者/nnt 团体/n 从此/d 广为/d 人/n 知/v 。/w ”/w 吴怡/nr 这样/rzv 认为/v 。/w 三年/t 来/vf ，/w 在/p 为/p 身患/v 白血病/nhd 的/ude1 亚运/n 志愿者/nnt 易燕齐/nr 进行/vn 街头/s 义演/vn 中/f ，/w 在/p 为/p 地贫/nz 男孩/n 江镇华/nr 义卖/vn 募款/v 等/udeng 活动/vn 中/f ，/w 都/d 可以/v 看到/v 吴怡/nr 的/ude1 身影/n 。/w 她/rr 由衷/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 真正/d 做/v 志愿者/nnt 服务/vn 的/ude1 时候/n ，/w 你/rr 帮助/v 一个人/mq ，/w 他们/rr 给/p 你/rr 一个/mq 很/d 微笑/vi 的/ude1 谢谢/v ，/w 这/rzv 是/vshi 鼓励/v 我们/rr 做/v 下去/vf 的/ude1 动力/n ，/w 这/rzv 是/vshi 真正/d 从事/vi 志愿者/nnt 服务/vn 的/ude1 人/n 才能/n 感受到/nz 的/ude1 。/w ”/w 
说/v 这/rzv 一番话/n 的/ude1 吴怡/nr ，/w 成熟/a 、/w 稳重/a 、/w 大方/a ，/w 很难/d 想象/v 她/rr 初次/d 在/p 网上/s 看到/v 对/p “/w 微笑姐/nz ”/w 的/ude1 争议/vn 时/ng 频频/d 哭鼻子/v 的/ude1 模样/n ，/w 也/d 难以/d 想象/v 她/rr 像/v 个/q “/w 假小子/nz ”/w 在/p 篮球场/n 上当/vi 主力/nnt 的/ude1 英姿/n 。/w 
关于/p 未来/t ，/w 吴怡聊/nr 起/vf 了/ule 刚刚/d 结束/v 的/ude1 [研究生/nnt 入学/vi 考试/vn]/nz ，/w 她/rr 希望/v 未来/t 能/v 继续/v 读书/vn ，/w 同时/c 她/rr 也/d 希望/v 能/v 组建/vn 一支/mq 志愿者/nnt 队伍/n ，/w 寻找/v 一个/mq 专门/d 方向/n 继续/v 服务/vn 社会/n 。/w 
“/w 三年/t 来/vf 从事/vi 志愿者/nnt 这么/rz 多年/mq ，/w 也/d 是/vshi 自己/rr 从/p 台前/s 走到/vf 幕後/nz 的/ude1 过程/n ，/w 以前/f 我们/rr 主要/b 是/vshi 做/v 志愿/n 的/ude1 服务/vn ，/w 在/p 以后/f 的/ude1 工作/vn 中/f 更多/ad 是/vshi 做/v 策划/vn ，/w 真正/d 到/v 幕後/nz 与/cc 策划/vn 的/ude1 [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 广州/ns 的/ude1 [志愿/n 服务/vn]/nz 的/ude1 氛围/n 是/vshi 非常/d 好/a 的/ude1 ”/w ，/w 吴怡/nr 对/p 大洋网/nz 记者/nnt 露出/v 她/rr 招牌/n 式/k 的/ude1 甜美/a 笑容/n 。/w 
一个/mq 微笑/vi ，/w 让/v 我们/rr 看到/v 亲切/a ；/w 一个/mq 微笑/vi ，/w 让/v 我们/rr 看到/v 真诚/a ；/w 一个/mq 微笑/vi ，/w 让/v 我们/rr 看到/v 美好/a ；/w 一个/mq 微笑/vi ，/w 让/v 我们/rr 看到/v 一个/mq [充满/v 活力/n]/nz 和/cc 文明/n 的/ude1 广州/ns 。/w 
