周玮/nr ：/w “/w 我/rr 想/v …/w …/w 出/vf 外边/f …/w …/w 算题/nz ”/w 。/w 
周玮/nr 和/cc 父母/n 、/w 弟弟/n 在/p 一起/s 。/w 
周玮儿/nr 时/ng 的/ude1 作业本/n 。/w 
周玮/nr 家/q [十/m 余年/q]/mq 没有/v 居住/vn 的/ude1 老宅/n 。/w 
周玮/nr ：/w “/w 我/rr 想/v …/w …/w 出/vf 外边/f …/w …/w 算题/nz ”/w 
电影/n 《/w 雨/n 人/n 》/w 中/f ，/w 描述/v 了/ule 患有/v 自闭症/nhd 的/ude1 主人公/n 雷蒙·巴比特/nrf ，/w 拥有/v 过目不忘/vl 的/ude1 本领/n ，/w 他/rr 能/v 记住/v 电话簿/n 上/f 任意/d 一个/mq 读过/v 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz ，/w 他/rr 能/v 迅速/ad 地/ude2 数/n 清/tg 掉落/v 在/p 餐厅/nis 地板/n 上/f 的/ude1 [246/m 根/n]/mq 牙签/n 。/w 而/cc 在/p 忻州市/ns 五台县/ns 也/d 有/vyou 这样/rzv 一个/mq 有着/v 超人/n 的/ude1 [计算/v 能力/n]/nz 的/ude1 “/w 雨/n 人/n ”/w ，/w 他/rr 就是/v 周玮/nr ，/w 2010年3月24日/t ，/w 本报/rz 就/d 曾/d 以/p 《/w [五/m 台/q]/mq 一/m 青年/n —/w —/w [智力/n 低下/a]/nz 却/d 速算/nz 超常/vi 是/vshi “/w 智障/nz ”/w 还是/c “/w 天才/n ”/w ？/w 》/w 为/p 题/n 对/p 他/rr 的/ude1 故事/n 进行/vn 了/ule 报道/v 。/w 
1月17日/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目/n 中/f ，/w 周玮/nr 以/p 一分钟/mq 内/f 算出/vf [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q ，/w 震惊/v 了/ule 现场/s 所有/b 人/n ，/w 也/d 让/v 全国/n 观众/n 为/p 之/uzhi 唏嘘/vi 。/w 一/m 时间/n ，/w 周玮成/nr 了/ule 名人/n ，/w 上/f 了/ule 头条/n 。/w 
日前/t ，/w 打假/v 专业户/n 方舟子/nr 在/p 微博/n 上/f 评论/n 说/v ：/w “/w [16/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 取/v 整数/n 结果/n 很/d 简单/a 的/ude1 ，/w 记下/v 就/d 行/ng 。/w 如果/c 他/rr 能/v 小数/n 都/d 开/v 出来/vf ，/w 或者/c 让/v 他/rr 开/v 个/q [3/m 次/qv]/mq 、/w [4/m 次/qv]/mq 方/q 也/d 能/v 开/v 出来/vf ，/w 算/v 他/rr 有/vyou 能耐/n 。/w 电视台/nis 找/v 了/ule 一帮/mq 骗子/n 在/p 那里/rzs 装有/v 超能力/nz 。/w ”/w 而/cc 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目组/n 回应/vn 称/v ，/w 欢迎/v [社会/n 各界/rz]/nz 前去/v 挑战/vn 。/w 
1月20日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 来到/v 五台县/ns ，/w 对/p 周玮/nr 一家/n 进行/vn 了/ule 深入/ad 的/ude1 采访/vn 。/w 
编导/nnt 通过/p 本报/rz 发现/v 周玮/nr 
五台县/ns 城/n 学府/n 街边/d ，/w 一个/mq 门面房/n 上/f 挂着/v “/w 家家/n 福/n 超市/nis ”/w 的/ude1 招牌/n ，/w 这/rzv 就是/v 周玮/nr 的/ude1 家/q 。/w 外/f 屋/n 是/vshi 个/q 小/a 超市/nis ，/w 货架/n 上/f 堆满/v 了/ule 各种/rz 饮食/n 、/w 日/b 杂/a 商品/n ，/w 里屋/n 就是/v 卧室/n 和/cc 厨房/n 。/w 靠/v 窗户/n 是/vshi 周常富/nr 夫妇/n 睡/v 的/ude1 炕/n ，/w 门/n 右边/f 是/vshi 周玮/nr 和/cc 弟弟/n 周鹏/nr 睡觉/vi 的/ude1 上下/f 铺床/vi 。/w 屋里/s 剩下/v 的/ude1 空间/n 不大/d ，/w 地上/s 站/vi [五/m 六/m 个人/n]/mq 就/d 显得/v 非常/d 拥挤/a 。/w 
屋里/s 有点冷/nz ，/w 周常富/nr 说/v ：/w “/w 出去/vf 接待/v 记者/nnt ，/w 一天/mq 没有/v 照料/vn 家里/s ，/w 可能/v 炉子/n 里/f 的/ude1 火/n 已经/d 灭/v 了/ule 。/w ”/w 说/v 着/uzhe ，/w 他/rr 赶紧/d 劈柴/n 拾/v 炭/n ，/w 把/pba 炉子/n 重新/d 生/v 起来/vf 。/w 
周玮/nr 的/ude1 母亲/n 周润莲/nr ，/w 今年/t [49/m 岁/qt]/mq ，/w 可能/v 是/vshi 接触/v 媒体/n 多/a 了/ule ，/w 比/p 丈夫/n 周常富/nr 更/d 健谈/a 。/w 2013年7月/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目组/n 正在/d 搜集/v 素材/n ，/w 他们/rr 联系/v 到/v 周润莲/nr 一家/n ，/w 要/v 让/v 周玮/nr 上/f 节目/n ，/w 周润莲/nr 拒绝/v 了/ule 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 之前/f 央视/j 等/udeng 多家/mq 媒体/n 都/d 做/v 过/uguo 报道/v ，/w 对孩子/nz 没有/v 大/a 的/ude1 帮助/vn ，/w 反而/d 被/pbei 一些/mq 人/n 质疑/vn 。/w 我们/rr 就/d 不想/v 再/d 让/v 孩子/n 上/f 媒体/n 了/ule 。/w ”/w 后来/t 该/rz 节目组/n 又/d 多次/mq 亲自/d 到/v 周润莲/nr 家/q 邀请/v 他们/rr ，/w 结果/n 一家人/n 被/pbei 他们/rr 的/ude1 执着/nz 感动/v ，/w 决定/v 参加/v 节目/n 。/w 周润莲/nr 说/v ：/w “/w 这个/rz 编导/nnt 太/d 厉害/a 了/ule ，/w 他/rr 说/v 周玮/nr 最/d 适合/v 他们/rr 这个/rz 节目/n ，/w 肯定/v 对孩子/nz 会/v 有/vyou 帮助/v 。/w ”/w 
本报/rz 是/vshi 最早/d 全面/ad 报道/v 周玮/nr 具有/v 超人/n 速算/nz 能力/n 的/ude1 媒体/n ，/w 2010年3月24日/t ，/w 本报/rz 刊发/v 的/ude1 关于/p 周玮/nr 的/ude1 特稿/nz 被/pbei 各/rz 大/a 主流/n 媒体/n 和/cc 网站/n 转载/v ，/w 引起/v [社会/n 各界/rz]/nz 广泛/a 关注/v 。/w 去年/t 前/f 半年/mq ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目组/n 通过/p 网络/n 关注/v 到/v 周玮/nr 的/ude1 事迹/n 。/w 该/rz 节目组/n 想/v 进一步/d 做/v 采访/vn ，/w 于是/cc 联系/v 到/v 了/ule 本报/rz 。/w 本报/rz 帮助/v 该/rz 节目组/n 联系/v 到/v 了/ule [五台县/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt ，/w 他们/rr 最终/d 才/d 辗转/vi 找到/v 周玮/nr 一家人/n 。/w 
随后/d ，/w 他们/rr 去/vf 了/ule [上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu ，/w 该校/r [Bio/x -/w X/x 中心/nis]/nt 对/p 周玮/nr 进行/vn 了/ule 初步/d 的/ude1 检测/vn 。/w 中心/nis 对/p 周玮/nr 的/ude1 [计算/v 能力/n]/nz 表示/v [很/d 感兴趣/a]/nz ，/w 他们/rr 把/pba 周玮/nr 聘请/v 为/p ：/w [上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu “/w 中国/ns 超级/b 大脑/n 人才库/n ”/w 成员/nnt 。/w 周润莲/nr 说/v 着/uzhe ，/w 拿出/v 一个/mq 红色/n 的/ude1 聘书/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 娃/ng 是/vshi 个/q 宝/n ，/w 要/v 好好/d 地/ude2 保护/vn 。/w ”/w 
