近年来/dl ，/w 农发行/n [陕西省/ns 分行/n 营业部/nis]/nt 以/p 西安市/ns 建设/v [国际化/vn 大都市/n]/nz 为/p 契机/n ，/w 始终/d 坚持/v 把/pba 支持/v 西安市/ns 城乡/n 发展/vn 一体化/vn 作为/p 当前/t 形势/n 下/f 支农/vn 、/w 惠农/ns 的/ude1 重要/a 手段/n ，/w 不断/d 加大/v 信贷资金/n 投放/v 力度/n 。/w 2013年/t ，/w 该部/r 累计/vd 受理/v 农业/n 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 贷款/n 申请/v 150余亿元/m ，/w 审批/vn 该类/r 贷款/n [114/m 亿元/q]/mq ，/w 分别/d 用于/v 支持/vn [西咸/nz 新区/n]/nz ，/w 西安市/ns 经/p 开/v 、/w 浐灞/nz 、/w 港务/n 区/n 等/udeng 区域/n 的/ude1 农业/n 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 累计/vd 支持/v 项目/n [6/m 个/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w 该部/r 累计/vd 投放/v 农业/n 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 贷款/n [62/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 多/a 投放/v [58/m 亿元/q]/mq ，/w 增幅/n 达/v 120%/m ，/w 至/p 年末/t ，/w 该部/r 农业/n 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz [贷款/n 余额/n]/nz [104/m 元/q]/mq ，/w 较/d 年初/t 增加/v [56/m 亿元/q]/mq ，/w [创/vg 历史/n 最高/a 水平/n]/nz 。/w （/w 樊昳杉/nr 陈琛容/nr 文华/nr ）/w 
