“/w 到/v 2017年/t ，/w 广州/ns 的/ude1 公交/b 出行/vi 率/v 有望/v 达到/v 72%/m 。/w ”/w 表示/v ，/w 陈建华/nr 说/v ，/w 按/p 经验/n ，/w 世界/n 发达/a 城市/n 的/ude1 公交/b 出行/vi 率/v 如果/c 能/v 达到/v 70%/m ，/w 那/rzv 已经/d 是/vshi “/w 非常/d 了不起/a ”/w 。/w 
去年/t ，/w 广州/ns 基本/a 完成/v 新建/vn 或/c 在/p 建/v [284/m 公里/q]/mq 地铁/n 任务/n 。/w 市委/nis 全会/n 确定/v 的/ude1 今年/t [100/m 项/q]/mq 重大/a 工程/n 中/f ，/w [广州/ns 地铁/n]/nz [建设/vn 项目/n]/nz 预计/v 投入/vn [174/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 。/w 据统计/nz ，/w 广州/ns 每年/r 用于/v 地铁/n 建设/vn 的/ude1 资金/n 超过/v [百/m 亿元/q]/mq 。/w “/w 到/v 2014/m 年底/f ，/w [广州/ns 地铁/n]/nz 施工/vn 将/d 超过/v [280/m 个/q]/mq 工地/n 。/w ”/w 
“/w 到/v 了/ule 2016/m 、/w 2017年/t ，/w [8/m 号/q]/mq 线/n 开通/v 了/ule ，/w 同德围/nz 的/ude1 出行/vn 压力/n 就/d 能/v 得到/v 缓解/vn 了/ule 。/w ”/w 陈建华/nr 说/v 。/w 今年/t ，/w 除了/p [11/m 号/q]/mq 线/n 外/f ，/w 广州/ns 将/d 有/vyou [12/m 条/q]/mq 地铁/n 线路/n 同时/c 施工/vn ，/w 线/n 网/n 基本/a 覆盖/v 全市/n 重点/n 发展/v 区域/n 。/w (/w 张林/nr )/w 
