1月22日/t ，/w [郴州/ns 桂阳县/ns 公安局/nis]/nt 通报/v 一起/s 拐骗/v 儿童/n 案/ng ，/w 该县/r 城郊乡/ns 一名/mq [2/m 岁/qt]/mq 男童/n 在/p 自家/rr 一楼/nz 被/pbei 人/n 抱/v 走/v 时/ng ，/w 在/p [二/m 楼/n]/mq 上网/v 的/ude1 爸爸/n 浑然不知/vl 。/w 
好/a 在/p 嫌疑人/n 抱着/v 孩子/n 没/d 走/v 多/a 远/a ，/w 就/d 被/pbei 民警/nnt 追/v 上/f 了/ule 。/w “/w 如果/c 他/rr （/w 孩子/n 的/ude1 父亲/n ）/w 连续/a 上网/v 几个/mq 小时/n 才/d 发现/v ，/w 孩子/n 被/pbei 带到/v 很远/d 或/c 卖掉/v ，/w 事情/n 就/d 麻烦/an 了/ule 。/w ”/w 民警/nnt 说/v 。/w 
事情/n 发生/v 在/p 1月18日/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq 左右/f 。/w 桂阳县/ns 城郊乡/ns [马鞍岭/nz 村/n]/ns [6/m 组/n]/mq ，/w 蒋武/nr （/w 化名/v ）/w 在/p 自家/rr [二/m 楼/n]/mq 上网/v ，/w [2/m 岁/qt]/mq 儿子/n 独自/d 在/p 一楼/nz 玩耍/vi 。/w “/w 他/rr [最后/f 一次/mq]/nz 喊/v 儿子/n 是/vshi 在/p [11/m 点/qt]/mq 左右/f 。/w ”/w [桂阳县/ns 公安局/nis 鹿峰/nr 派出所/nis]/nt 教导员/nnt 张丕荣/nr 说/v ，/w “/w 不/d 知道/v 玩/v 了/ule 多久/ryt ，/w 才/d 反应/vn 过来/vf 楼下/s 没/d 动静/n 了/ule ，/w 喊/v 了/ule [几/d 声/qv]/mq ，/w 儿子/n 没/d 答应/v ，/w 下/f 楼/n 去找/v ，/w 没/d 看到/v 儿子/n 。/w ”/w 
蒋武/nr 在/p 门口/s 附近/f 和/cc 左邻右舍/n 家里/s 找/v 了/ule 一遍/mq 无/v 果/ng ，/w 时间/n 已/d 到/v 中午/t [12/m 点/qt]/mq ，/w 他/rr 才/d 开始/v 着急/a ，/w 赶紧/d 打电话/vi 报警/vn 。/w 鹿峰/nr 派出所/nis 民警/nnt 赶来/vi 后/f ，/w 帮/v 着/uzhe 四处/d 寻找/v 。/w 
张丕荣/nr 说/v ，/w 蒋武/nr 的/ude1 运气/n 不错/a ，/w 发现/v 孩子/n 丢/v 了/ule 及时/ad 报警/vn ，/w 加上/v 孩子/n 认生/a 哭闹/vi ，/w 让/v 民警/nnt 很快/d 辨认出/nz 嫌疑人/n 。/w （/w [潇湘/nz 晨报/n]/nz 记者/nnt 张祥/nr 通讯员/nnt 周潇/nr 实习生/nnt 周政/nr ）/w 
