丈夫/n 患/v 鼻咽癌/nhd ，/w 妻子/n 因病/d 全身/n 瘫痪/vi 卧床/vi 多年/mq ，/w 当/p 厄运/n 降临/vi 到/v 这/rzv 对/p [患难/n 夫妻/n]/nz 头/n 上/f 时/ng ，/w 丈夫/n 毅然/d 扛/v 起/vf 了/ule 整个/b 家庭/n 。/w 没有/v 钱/n 治病/vi ，/w 他/rr 放弃/v 治/v 自己/rr 的/ude1 病/n ，/w 选择/v 捡破烂/vi 赚钱/v 给/p 妻子/n 买药/nz 。/w 
在/p 黄冈市/ns 浠水县/ns 清泉镇/ns 余堰/nr 小街/n ，/w 人们/n 经常/d 会/v 看到/v 一对/mq 夫妻/n —/w —/w [47/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丈夫/n 周金水/nr 用/p 轮椅/n 推/v 着/uzhe 全身/n 瘫痪/vi 的/ude1 妻子/n 冯小丽/nr ，/w 周/qt 金/b 水边/s 走边/n 寻觅/v ，/w 发现/v 有/vyou 用/p 的/ude1 废品/n 连忙/d 拾起/v 。/w 
周金水/nr 老家/n 在/p 浠水县/ns 蔡河镇/ns [玉/n 泉桥村/ns]/ns ，/w 幼年时/t 父亲/n 去世/vi ，/w 母亲/n 改嫁/vi ，/w 后/f 由/p 舅舅/n 资助/v ，/w 到/v 武汉/ns 学习/v 厨艺/n ，/w 成为/v 一名/mq 厨师/nnt 。/w 1987年/t ，/w 周金水/nr 到/v 清泉镇/ns 余堰村/ns 看望/v 同学/n ，/w 与/cc 同学/n 的/ude1 邻居/n 冯小丽/nr 相遇/vi ，/w 双方/n 互生/nz 情愫/n 。/w 两年/mq 后/f ，/w 他们/rr 喜/v 结连理/nz ，/w 婚后/t 育/vg 有/vyou 一对/mq 儿女/n ，/w 一家人/n 其乐融融/al 。/w 
1995年/t ，/w 不幸/a [悄然/d 而/cc 至/p]/nz 。/w 冯小丽/nr 突然/ad 被/pbei 诊断/vn 患有/v 小脑萎缩/nhd ，/w 尽管/c 治/v 了/ule 7年/t 时间/n ，/w 但/c 病情/n 不见/v 好转/vn ，/w 最终/d 全身/n 瘫痪/vi ，/w 卧床不起/vl 。/w 周金水/nr 辞去/v 了/ule 厨师/nnt 工作/vn ，/w 带着/vn 妻子/n 离开/v 蔡河镇/ns [玉/n 泉桥村/ns]/ns 倒塌/v 的/ude1 房子/n ，/w 来到/v 余/ng 堰/ng 租房/v 安身/vi ，/w 就近/d 打短工/vl 维持/v 生活/vn 。/w 
想/v 着/uzhe 家庭/n 被/pbei 自己/rr 的/ude1 病/n 拖垮/v ，/w 冯小丽/nr 几次/mq 欲/d 自杀/vi 都/d 被/pbei 丈夫/n 制止/v 。/w 周金水/nr 每天/r 早早/d 起床/vi 烧火/vi 做饭/vi ，/w 将/d 两个/mq 孩子/n 送到/v 学校/nis ，/w 然后/c 回家/vi 照顾/v 妻子/n 穿衣/v 、/w 洗漱/vi 、/w 吃饭/vi 。/w 出门/vi 前/f ，/w 他/rr 把/pba 妻子/n 抱/v 到/v 轮椅/n 上/f ，/w 准备好/nz 保温/a 茶水/n ；/w 出门/vi 后/f 他/rr 每隔/d 两三个/mq 小时/n 回家/vi 一趟/mq ，/w 搀扶/v 妻子/n 如厕/nz ；/w 晚上/t 周金水/nr 至少/d 要/v 起床/vi 两次/mq ，/w 为/p 妻子/n 接/v 屎/n 接/v 尿/n …/w …/w 冬去春来/dl ，/w 周金水/nr 这样/rzv 坚持/v 了/ule 8年/t 。/w 
2010年/t 冬/tg ，/w 周金水/nr 时常/d 流鼻血/nhd ，/w 后来/t 喉咙/n 开始/v 吐血/vi 块/q 。/w 怕/v 妻子/n 担心/v ，/w 周金水/nr 隐瞒/v 了/ule 病情/n 。/w 2012/m 年底/f ，/w 已/d 出嫁/vi 的/ude1 女儿/n 回家/vi 后/f 发现/v ，/w 周金水/nr 时常/d 流鼻血/nhd ，/w 强行/d 将/d 他/rr 带到/v 医院/nis 检查/vn ，/w 竟然/d 是/vshi 鼻咽癌/nhd 。/w 冯小丽/nr 获悉/v 后/f 以/p 死/v 相逼/nz ，/w 迫使/vi 周金水/nr 前往/v 武汉/ns 一家/n 医院/nis 治疗/vn 。/w 
今年/t 5月/t ，/w 经/p 化疗/vn 周金水/nr 的/ude1 病情/n 有所/v 控制/vn ，/w 可是/c 他/rr 无力/vi 继续/v 治疗/vn ，/w 于是/cc 办/v 了/ule 出院/vi 手续/n 。/w 由于/p 不能/v 做/v 体力/n 活/v ，/w 回家/vi 后/f 周金水/nr 背/v 起/vf 蛇皮袋/nz 沿街/d 捡/v 垃圾/n ，/w 靠/v 收/v 废品/n 赚钱/v 维持/vn 生活/vn ，/w 并/cc 给/p 妻子/n 买药/nz ，/w 而/cc 他/rr 仅/d 靠/v 一些/mq 偏方/n 续命/nz 。/w 
担心/v 妻子/n 在家/vi 胡思乱想/nz ，/w 周金水/nr 外出/vi 捡/v 垃圾/n 经常/d 带着/vn 她/rr ，/w 还/d 从/p [二手/b 市场/n]/nz 买/v 来/vf 单放机/n ，/w 下载/v 歌曲/n 给/p 妻子/n 解闷/v 。/w 其中/rz 一首/mq 《/w [知心/a 爱人/n]/nz 》/w ，/w 他们/rr 百听不厌/vl ，/w 伤感/an 的/ude1 词曲/n 像/v 在/p 诉说/v 着/uzhe 他俩/r 坚贞/a 的/ude1 爱情/n 。/w 
得知/v 周金水/nr 夫妇/n 的/ude1 故事/n ，/w 当地/s 政府/nis 也/d 给/p 了/ule 他们/rr 力所能及/al 的/ude1 帮助/vn 。/w 可是/c 最近/t ，/w 周金水/nr 到/v 武汉/ns 的/ude1 医院/nis 检查/vn 发现/v ，/w 鼻咽癌/nhd 已经/d 到/v 了/ule 晚期/t 。/w “/w 我/rr 不/d 打算/v 治/v 了/ule 。/w ”/w 周金水/nr 想/v 用/p 生命/n 最后/f 的/ude1 时光/n 好好/d 陪/v 在/p 妻子/n 身旁/s 。/w （/w 记者/nnt 高家龙/nr [特约/b 记者/nnt]/nnt 张立群/nr 通讯员/nnt 王峰/nr 徐桂松/nr ）/w 
