[华南/ns 理工大学/nis]/ntu “/w 超生/vi 下岗/vn ”/w 副教授/nnt 蔡智奇/nr 的/ude1 申诉/vn 今日/t 被/pbei 广东省/ns 劳动/vn [人事/n 争议/vn 调解/vn]/nz 仲裁院/nis 驳回/v 。/w 蔡智奇/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 仲裁院/nis 的/ude1 理由/n 是/vshi ，/w 他/rr 的/ude1 情况/n 属于/v 行政处分/n ，/w 不属于/v 劳动/vn [人事/n 争议/vn 仲裁/vn]/nz 的/ude1 范围/n 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 接下来/vl 他/rr 将/d 向/p 教育部/nt 提出/v 申诉/vn 。/w 
此前/t ，/w 蔡智奇/nr 因为/c “/w 超生/vi 二胎/nz ”/w 被/pbei [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 开除/v 。/w 他/rr 向/p 校方/n 提出/v 了/ule 申诉/vn ，/w 校方/n 回函/v 称/vn ，/w 蔡/nz 的/ude1 申诉/vn 理由/n 不/d 成立/vi ，/w 决定/v 维持/vn 原有/v 处分/n 。/w 蔡智奇/nr 于是/cc 向/p 广东省/ns 劳动/vn [人事/n 争议/vn 调解/vn]/nz 仲裁院/nis 提出/v [劳动/vn 人事/n]/nz 仲裁/vn 的/ude1 请求/vn 。/w 
蔡智奇/nr 的/ude1 律师/nnt 陆妙卿/nr 认为/v ：/w “/w 根据/p 《/w [劳动/vn 人事/n 争议/vn 仲裁/vn 办案/vn 规则/n]/nz 》/w [第二/m 条/q]/mq 规定/n ：/w 本/rz 规则/n 适用/vi 下列/b 争议/vn 的/ude1 仲裁/vn ：/w （/w 三/m ）/w 事业单位/nz 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 之间/f 因/p 除名/vi 、/w 辞退/v 、/w 辞职/vi 、/w 离职/vi 等/udeng 解除/v [人事/n 关系/n]/nz 以及/cc 履行/v [聘用/v 合同/n]/nz 发生/v 的/ude1 争议/vn 。/w [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 是/vshi 事业单位/nz ，/w 蔡/nz 老师/nnt 也/d 是/vshi 他们/rr 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 我/rr 认为/v 是/vshi 适用/vi 劳动/vn [人事/n 争议/vn 仲裁/vn]/nz 处理/v 范围/n 的/ude1 。/w 否则/c 老师/nnt 被/pbei 欺负/v 了/ule ，/w 都/d 有/vyou 冤/v 无处/d 诉/vg 了/ule 。/w ”/w 
蔡智奇/nr 表示/v ，/w 接下来/vl 他/rr 将/d 向/p 教育部/nt 提出/v 申诉/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 现在/t 遇到/v 一个/mq 问题/n ，/w 为了/p 让/v 申诉/vn 材料/n 更加/d 客观/a 充实/v ，/w 我/rr 想/v 查询/vn 《/w [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 教职工/n 申诉/vn 处理/v [暂行/b 规定/n]/nz 》/w ，/w 但/c 遭到/v 拒绝/vn ，/w 校/ng 工会/nis 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 根据/p 校领导/nnt 和/cc 校/ng [法律/n 顾问/nnt]/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 相关/vn 材料/n 是/vshi 不能/v 提供/v 的/ude1 。/w ”/w 
记者/nnt 随后/d 联系/v [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 教职工/n 申诉/vn 处理/v 委员会/nis 秘书/nnt 吕晓璐/nr ，/w 吕晓璐/nr 表示/v 不方便/nz 接受/v 采访/vn 。/w 
陆妙卿/nr 透露/v ，/w 向/p 教育部/nt 申诉/vn 的/ude1 同时/c ，/w 还有/v 可能/v 向/p 法院/nis 提起/v 诉讼/vn 。/w “/w 两个/mq 程序/n 是/vshi 不/d 相/d 矛盾/an 的/ude1 ，/w 可以/v 同时/c 进行/vn 。/w 一个/mq 是/vshi 行政/n 的/ude1 申诉/vn 途径/n ，/w 一个/mq 是/vshi 司法/n 途径/n 。/w ”/w 
记者/nnt 联系/v 了/ule 广东省/ns 劳动/vn [人事/n 争议/vn 调解/vn]/nz 仲裁院/nis ，/w 但/c 电话/n 无人/b 接/v 听/v 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w “/w 超生/vi 下岗/vn ”/w 副教授/nnt 被/pbei 仲裁/vn 驳回/v 将/d 向/p 教育部/nt 申诉/vn )/w 
