昨日/t ，/w 梁平/ns ，/w 婚礼/n 现场/s 。/w [首席/n 记者/nnt]/nnt 钟志兵/nr 摄/vg 
[俄罗斯/nsf 美女/n]/nz 嫁/v 梁平/ns 崽儿/nz 
商报/n 1月17日/t 曾/d 报道/v 一个/mq 俄罗斯/nsf [艺术/n 体操/n]/nz 美女/n 、/w [重庆/ns 理工大学/nis]/ntu 研究生/nnt 杨梅/n ，/w 在/p 酒吧/nis 与/cc 梁平/ns 崽儿/nz 廖鹏/nr 相识/vi 、/w 相爱/vi 的/ude1 故事/n 。/w 昨日/t ，/w 在/p 梁平/ns 翠屏/nz 山庄/n ，/w 廖鹏/nr 和/cc 杨梅/n 举办/v 了/ule 传统/n 的/ude1 婚礼/n 。/w 
为了/p 让/v 廖鹏/nr 记住/v 这/rzv 幸福/a 的/ude1 一天/mq ，/w 他/rr 的/ude1 朋友/n 一路/mq 用/p 棍子/n 打/v 了/ule 他/rr 上/f [百/m 下/f]/mq ，/w 惹得/vi 新娘/n 心疼/v 落泪/vi 。/w 
最/d 搞笑/vi ：/w 四处/d 找/v 新娘/n 婚鞋/nz 
早上/t [6/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 杨梅/n 起床/vi 化妆/vn 后/f ，/w 和/cc 伴娘/nnt 等/udeng 一起/s 来到/v [梁平/ns 大世界/n 酒店/nis]/nt 房间/n 等待/v 廖鹏/nr 。/w 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 廖鹏/nr 来到/v 酒店/nis 房间/n 门口/s 。/w 
“/w 不/d 给/p 红包/n ，/w 不/d 回答/v 问题/n 就/d 不/d 开门/vi ！/w ”/w 伴娘/nnt 阻止/v 新郎/n 廖鹏/nr 进门/vi 。/w “/w 这个/rz 门/n 塞/v 不/d 进来/v 红包/n ”/w ，/w 廖鹏/nr 骗/v 伴娘/nnt 开门/vi ，/w 在/p 门/n 打开/v 一个/mq 缝/n 后/f 他/rr 和/cc 伴郎/nnt 一/m 拥/v 而/cc 进/vf 。/w 
新娘/n 杨梅/n 穿着/n 婚纱/n 坐/v 在/p 床/n 上/f 。/w “/w 要/v 把/pba 新娘/n 带走/v ，/w 你/rr 得/ude3 先/d 找到/v 她/rr 的/ude1 婚鞋/nz ”/w ，/w 伴娘/nnt 廖晓芳/nr 又/d 刁难/v 廖鹏/nr 。/w 廖鹏/nr 在/p 房间/n 里/f 找/v 了/ule 半天/mq 也/d 没/d 找到/v 婚鞋/nz ，/w 只好/d 拿出/v 红包/n ，/w 给/p 婚房/nz 中/f 的/ude1 一个/mq 小朋友/n ，/w 打听/v 婚鞋/nz 的/ude1 下落/n 。/w “/w 鞋/n 在/p 床/n 上/f ，/w 在/p 新娘/n 的/ude1 婚纱/n 下面/f ”/w ，/w 拿到/v 红包/n 的/ude1 小朋友/n 开心/a 地/ude2 说道/v 。/w 
杨梅/n 说/v ，/w “/w 俄罗斯/nsf 也/d 有/vyou 这种/r 抢/v 新房/n 的/ude1 习俗/n ，/w 新郎/n 也/d 要/v 做/v 这样/rzv 做/v 那样/rzv ，/w 反正/d 把/pba 新娘/n 带走/v 不/d 容易/ad ”/w 。/w 
最/d 心痛/vi ：/w 新郎/n 挨/v 棍/ng 打/v 新娘/n 哭/v 
早上/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 廖鹏/nr 和/cc 杨梅/n 来到/v 了/ule 公园/n ，/w 很多/m 市民/n 看到/v 这/rzv 对/p [中西/n 合璧/vi]/nz 的/ude1 新人/n ，/w 纷纷/d 拿出/v 手机/n [拍照/vi 留念/vi]/nz 。/w 廖鹏/nr 的/ude1 朋友/n 拿出/v 一根/mq 棍子/n 就/d 往/p 他/rr 身上/s 使劲/vi 打/v 过去/vn ，/w 边/k 打/v 边/k 问/v ：/w “/w 你/rr 今天/t 开心/a 不/d ，/w 高兴/a 不/d ？/w ”/w 
“/w 其实/d 打/v 在/p 身上/s 真的/d 好痛/nz ，/w 起码/d 打/v 了/ule 有/vyou [一/d 百/m 下/f]/mq ”/w ，/w 廖鹏/nr 说/v ，/w 他/rr 还要/d 忍痛/d 说/v 开心/a ，/w 这/rzv 是/vshi 朋友/n 为了/p 让/v 他/rr 永远/d 记住/v 这一天/mq 。/w “/w 看着/v 廖鹏/nr 挨打/vi ，/w 我/rr 的/ude1 心/n 也/d 很/d 痛/a ”/w ，/w 杨梅/n 说/v ，/w 当时/t 她/rr 就/d 哭/v 了/ule 。/w 
来自/v 非洲/nsf 刚果/nsf 的/ude1 保罗/nrf 是/vshi 廖鹏/nr 和/cc 杨梅/n 的/ude1 媒人/n ，/w 也/d 是/vshi 这次/r 婚礼/n 的/ude1 主持人/nnt ，/w “/w 我/rr 觉得/v 太/d 奇怪/v 太/d 不可思议/al 的/ude1 是/vshi ，/w 为什么/ryv 还要/d 用/p 棍子/n 打/v 新郎/n 呢/y ？/w ”/w 他/rr 很/d 纳闷/v ，/w “/w 我/rr 女朋友/n 是/vshi 重庆/ns 人/n ，/w 以后/f 和/cc 她/rr 结婚/vi 我/rr 也/d 会/v 被/pbei 棍子/n 打/v 吗/y ？/w 我/rr 怕/v 被/pbei 打/v 。/w ”/w 
最幸福/nz ：/w 挽手/nz 走向/v 舞台/n 中央/n 
中午/t 12点8分/t ，/w 保罗/nrf 宣布/v 婚礼/n [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 他/rr 还/d 特地/d 用/p 重庆/ns 话说/v 自己/rr 是/vshi “/w 媒人/n ”/w ，/w 逗得/nz 台下/s 的/ude1 宾客/n 们/k 哈哈大笑/al 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 保罗/nrf 第一次/mq 主持/v 婚礼/n ，/w 为了/p 照顾/v 他/rr ，/w 我/rr 尽量/d 把/pba 台词/n 写/v 得/ude3 很/d 简单/a ”/w ，/w 廖鹏/nr 说/v ，/w “/w 保罗/nrf 是/vshi 我/rr 和/cc 杨梅/n 的/ude1 媒人/n ，/w 婚礼/n 必须/d 由/p 他/rr 主持/v ，/w 我们/rr 特别/d 彩排/v 了/ule 两次/mq ”/w 。/w 
新娘/n 杨梅/n 表示/v ，/w 她/rr 远在/v 俄罗斯/nsf 的/ude1 父母/n ，/w 还有/v 哥哥/n 都/d 打/v 来/vf 电话/n 祝福/vn 。/w “/w 我们/rr 家乡/n 重视/v 领/v 结婚证/n 当天/t 的/ude1 庆祝/vn ，/w 而/cc 对/p 婚礼/n 不是/c 很/d 看重/v ”/w ，/w 杨梅/n 说/v ，/w “/w 当/p 我/rr 接过/v 鲜花/n ，/w 挽着/nz 手/n 走向/v 舞台/n 中央/n 时/ng ，/w 这/rzv 是/vshi 最幸福/nz 的/ude1 时刻/n ”/w ，/w 杨梅/n 表示/v ，/w 她/rr 和/cc 廖鹏/nr 要/v 永远/d 这样/rzv 幸福/a 地/ude2 走/v 下去/vf 。/w 
声音/n 他们/rr 开心/a 我/rr 就/d 放心/v 了/ule 
“/w 可能/v 是/vshi 东西/n 文化/n 上/f 的/ude1 差异/n ，/w 儿媳/n 要/v 独立/a ，/w 还要/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 [私人/n 空间/n]/nz ，/w 不/d 希望/v 和/cc 我们/rr 住在/v 一起/s ”/w ，/w 廖鹏/nr 的/ude1 母亲/n 说/v ，/w 他们/rr 和/cc 儿媳/n [语言/n 沟通/v]/nz 有/vyou 很大/d 的/ude1 障碍/n ，/w 生活/vn 习惯/n 和/cc 文化/n 上/f 也/d 不同/a ，/w 交流/vn 比较/d 困难/an 。/w 她/rr 说/v ，/w 反正/d 儿子/n 春节/t 后/f 要/v 回/v 重庆/ns ，/w 只要/c 他们/rr 两个人/mq 过/uguo 得/ude3 开心/a ，/w 她/rr 也/d 就/d 放心/v 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 郑三波/nr 实习生/nnt 刘佳婧/nr ）/w 
