中新社/nt 福州/ns 1月23日/t 电/n 题/n ：/w 江西/ns 老乡/n “/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi 过年/vi ：/w 从/p 受冻/v 挨饿/vi 到/v “/w 感觉/n 有/vyou 依靠/v ”/w 
作者/nnt 林春茵/nr 
23日/t 凌晨/t 5时/t ，/w 福州/ns 洋/ag 下新村/ns 的/ude1 出租/vn 屋里/s ，/w 一身/n 机车/n 服/v 的/ude1 刘华明/nr 起/vf 了/ule 个/q 大/a 早/a ，/w 和/cc 他/rr [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 刘文婷/nr 一起/s 忙着/v 收拾/v 行李/n ，/w 准备/v 上/f 路/n 回家过年/v 。/w 
刘华明/nr 的/ude1 老家/n 在/p [江西/ns 抚州/ns]/ns 。/w 从/p 福州/ns 到/v 抚州/ns 的/ude1 老家/n ，/w 有/vyou 约/d [600/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n ，/w 刘华明/nr 不是/c 坐汽车/nz 、/w 乘/v 动车/n ，/w 而是/c 骑行/nz 摩托车/n 回家/vi 。/w 
“/w 女儿/n 坐/v 我/rr 车/n ，/w 行李/n 不能/v 太多/ad 。/w ”/w 刘华明/nr 麻利/a 地/ude2 把/pba 行李箱/n 绑/v 到/v 摩托车/n 上/f ，/w 几天/mq 前/f 妻子/n 已/d 乘/v 大巴/n 先行/vi ，/w 带走/v 大部分/n 行李/n 。/w 这/rzv 是/vshi 他/rr [第八/m 次/qv]/mq “/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi ，/w 却/d 是/vshi 女儿/n 第一次/mq 跟车/nz 同行/n 。/w 
和/cc 刘华明/nr 一样/uyy “/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi 的/ude1 ，/w 还有/v 将近/d [1400/m 名/q]/mq 江西/ns 籍/ng 在/p 福建/ns 务工/v 者/k ，/w 他们/rr 将/d 在/p 23日/t 和/cc 24日/t 分批/d 从/p 福州/ns 、/w 泉州/ns 出发/vi 。/w 上/f [千/m 辆/q]/mq 摩托车/n 组成/v 的/ude1 “/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi 车队/nis 将/d 沿着/p [316/m 国道/n]/mq 穿越/v [武夷/ns 山脉/n]/nz 进入/v 江西/ns 境内/s ，/w 在/p 冬日/n 寒风/n 中/f 骑行/nz [十几/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
“/w 我/rr 不/d 放心/v 他/rr (/w 爸爸/n )/w 。/w ”/w 刘文婷/nr 边/k 检查/vn 、/w 关掉/v 屋里/s 的/ude1 电源/n 边/k 对/p 中新社/nt 记者/nnt 说/v ，/w 她/rr 随/p 父母/n 在/p 福州/ns 长大/vi ，/w 从前/t 父母/n 宁可/d 托人/v 带/v 她/rr 乘坐/v 汽车/n ，/w 也/d 舍不得/v 她/rr 一起/s 坐/v 摩托车/n 吃苦/vi ，/w 今年/t 她/rr 参加/v 工作/vn ，/w 给/p 老爸/n 买了/v 一套/mq 防风/vn 防雨/v 的/ude1 机车/n 服/v ，/w 还/d 决意/d 顶替/v 妈妈/n ，/w “/w 陪/v 老爸/n 冒险/vi ”/w 。/w 
刘华明/nr 的/ude1 江西/ns 老乡/n 们/k 每年/r 都/d 邀约/v 一起/s 骑车/vi 回家/vi ，/w 何亚辉/nr 和/cc 妻子/n 何海英/nr 今年/t 因为/c 买/v 不到/v 火车票/n 也/d 加入/v 了/ule “/w 铁骑/n ”/w 大军/n 返乡/vi 的/ude1 行列/n 。/w 他们/rr 都/d “/w 蜗居/v ”/w 在/p 洋/ag 下新村/ns 月租/nz [300/m 元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 民房/n 里/f ，/w 每户/r [居住/v 面积/n]/nz 不/d 超过/v [10/m 平方米/q]/mq ，/w 共用/b 洗手间/n 和/cc 厨房/n ，/w 除了/p 电视/n 没有/v 别的/rzv 大家/rr 电/n 。/w 
何海英/nr 身上/s 的/ude1 羽绒服/n 标签/n 还/d 没/d 拆掉/v ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 给/p 孩子/n 奶奶/n 买/v 的/ude1 ，/w 先/d 借/v 来/vf 穿/v 一下/mq ，/w 路上/s 太冷/nz 了/ule ，/w 又/d 不好/a 带/v 太多/ad 衣服/n 行李/n 。/w ”/w 
“/w 奶奶/n 在/p 老家/n 带/v 小孩/n ，/w 我/rr 儿子/n 都/d 一年/mq 没/d 见/v 着/uzhe 了/ule 。/w ”/w 何亚辉/nr 说/v ，/w [向莆/nz 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 江西/ns 和/cc 福建/ns 往来/vn 更/d 方便/a 了/ule ，/w 只是/d 春运/n 票/n 不好/a 买/v ，/w 平时/t 只要/c 有空/vi ，/w 回家/vi 看/v 儿子/n 还是/c 容易/ad 的/ude1 。/w 
“/w 儿子/n 听说/v 我/rr 把/pba 摩托车/n 开/v 回去/v ，/w 也/d 很/d 高兴/a ，/w 我/rr 要/v 带着/vn 儿子/n 到处/d 逛/v 啊/y ，/w 答应/v 过/uguo 的/ude1 。/w ”/w 吸引/v 何亚辉/nr 骑车/vi 回去/v 的/ude1 ，/w 还有/v 闽/b 赣/b 两省/nz 对/p 这支/r 铁骑/n 大军/n 的/ude1 温情/n 服务/vn 。/w 
除了/p 爱心/n 单位/n 免费/vd 发放/v 的/ude1 交通/n [反光/n 背心/n]/nz 、/w 全套/n 腿/n 膝/ng 防护/vn 套/q 、/w 保暖/a 围巾/n 外/f ，/w 中石油/nz [福建/ns 销售/vn 公司/nis]/nt 还/d 为/p 每/rz 一位/mq 骑/v 摩托车/n 返乡/vi 的/ude1 外来/b 工/n 购买/v 了/ule 一份/mq [30/m 万元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 [交通/n 意外险/nz]/nz ；/w 在/p 福建/ns 、/w 江西/ns 境内/s 的/ude1 [43/m 个/q]/mq 加油/vi 站点/n 内/f ，/w 刘华明/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 上/f [千/m 名/q]/mq 同行/n 者/k 还/d 可以/v 免费/vn 加油/vi 、/w 免费/vd 用餐/vi 、/w 免费/vd 修理/v 摩托车/n 。/w 
[6/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 天/qt 刚亮/nz ，/w 气温/n 只有/c [6/m ℃/w]/mq ，/w 刘华明/nr 参加/v 的/ude1 “/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi 车队/nis 出发/vi 了/ule 。/w 中石油/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 蔡宁/nr 跟/p 记者/nnt 握手/vi 时/ng ，/w 手/n 冷得/nz 像/v 冰/n 铁/n 一样/uyy ，/w 凌晨/t 4时/t 他/rr 就/d 在/p [中石油/nz 福州/ns 南三环/nz 加油站/nis]/nt 等候/v 了/ule ，/w 他/rr 将/d 驱车/vi 护送/v 车队/nis 到/v 下一站/nz 点/qt 。/w 
进入/v 闽侯/nz 时/ng ，/w 一辆/mq 摩托车/n 爆胎/nz ，/w 蔡宁/nr 立即/d 联系/v 维修/vn 单位/n 过来/vf 处理/vn 。/w 
在/p 蔡宁/nr 出示/v 的/ude1 一张/mq “/w [中国/ns 石油/n]/ntc 帮助/v 铁骑/n 返乡/vi ”/w 温馨/a 驿站/n 地图/n 上/f ，/w 清楚/a 标注/v 可供/v 栖息/vn 的/ude1 各个/rz 加油站/nis 线路/n 、/w 位置/n 、/w 负责人/nnt [联系/v 方式/n]/nz 。/w 社会/n 关爱/vn 的/ude1 温情/n ，/w 将/d 一路/mq 陪伴/v 着/uzhe 这/rzv 群/ng 归/v 乡/n 人/n 。/w 
在/p 福州/ns 一家/n 面包厂/nis 打工/vi 的/ude1 江西/ns 鹰潭/ns 人/n 张德胜/nr ，/w 2007年/t 起/vf 就/d 骑车/vi 返乡/vi 。/w 不过/c ，/w 他/rr 坦言/v ，/w 同/p 是/vshi “/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi ，/w 却/d 变化/vn 很大/d 。/w 
“/w 感觉/n 社会/n 对/p 我们/rr 的/ude1 关爱/vn 很/d 周全/a 。/w ”/w 张德胜/nr 说/v ，/w “/w 头/n 几年/mq 受冻/v 挨饿/vi 捱/n 一/m 整天/d ，/w 现在/t 一路/mq 到家/a 每个/r 驿站/n 都/d 能/v 好好/d 休息/v ，/w 感觉/n 有/vyou 依靠/v 。/w ”/w 
一个/mq 硕大/a 的/ude1 蒸饭/nz 木桶/n ，/w 一个/mq 普通/a 的/ude1 粉红色/n 塑料/n 凳子/n ，/w 张德胜/nr 的/ude1 行李/n 颇为/d 醒目/a ，/w 他/rr 说/v ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 房东/n 送给/v 他/rr 的/ude1 家当/n ，/w 带回/v 老家/n 还/d 能/v 用/p 。/w 骑/v 摩托车/n 往返/vi ，/w 除了/p 人/n 辛苦/a 点/qt ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 成本/n ，/w 这/rzv 对/p 节俭/a 的/ude1 他/rr 来说/uls 是/vshi 不/d 二/m 选择/v 。/w 
木桶/n 中/f 装满/v 了/ule 张德胜/nr 给/p 儿子/n 带/v 的/ude1 课外书/nz ，/w 工作/vn 闲余/nz 他/rr 都/d 到/v [新华/n 书城/n]/nz 淘/v 书/n ，/w “/w 小孩/n [11/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 爱/v 看书/vi ，/w 这/rzv 回/v 我/rr 把/pba 坐火车/v 的/ude1 钱/n 都/d 省/n 下来/vf 了/ule ，/w 全部/m 给/p 他/rr 买书/v 。/w ”/w 
“/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi 是/vshi 中国/ns 春运/n 的/ude1 一个/mq 独特/a 现象/n 。/w 有/vyou 网友/n 质疑/vn 为/p “/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi 提供/v 服务/vn 会/v 更多/ad 促成/v 农民工/nnd 成行/vi ，/w 但/c 中石油/nz [福建/ns 销售/vn 公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 王申国/nr 表示/v ，/w “/w 我们/rr 并不/d 赞成/v 长途/b 铁骑/n 返乡/vi ，/w 但/c 面对/v 不得不/d 如此/rzv 的/ude1 农民工/nnd 兄弟/n ，/w 我们/rr 会/v 一直/d 提供/v 帮助/vn ，/w 直到/v 返乡/vn 困难/an 真正/d 被/pbei 解决/v ，/w 我们/rr 才/d 会/v 停下来/nz 。/w ”/w (/w 完/vi )/w 
