1月20日/t ，/w 福州/ns 至/p 南昌/ns D6502/x 次/qv 列车/n 运行/vn 到/v 泰宁/ns 至/p 南丰/ns 区间/n 时/ng ，/w 动车/n 上/f 的/ude1 烟雾/n 器/ng 突然/ad 报警/vn ，/w 飞速/d 驰骋/v 的/ude1 列车/n 随之/d 降/v 速/ag 运行/vn 。/w 原来/d ，/w 车上/s 一/m 江西/ns 籍/ng 旅客/n 赵某某/nr “/w 烟瘾/n ”/w 犯/v 了/ule ，/w 躲/v 在/p 车厢/n 连接/v 处/n “/w 过把瘾/vl ”/w 。/w 为此/bl ，/w 他/rr 也/d 领到/v 了/ule [600/m 元/q]/mq 的/ude1 罚款/vn 单/b 。/w 
据悉/v ，/w 2014年1月1日/t 起/vf ，/w 国务院/nt 颁布/v 的/ude1 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w 正式/ad 实施/v ，/w 其/rz [第七/m 十七/m 条/q]/mq 和/cc [九/b 十五/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 禁止/v 在/p [动车组/nz 列车/n]/nz 上/f 吸烟/vi 或者/c 在/p 其他/rzv 列车/n 的/ude1 禁烟/vn 区域/n 吸烟/vi ，/w 违反者/n 由/p [公安/n 机关/n]/nz [责令/v 改正/v]/nz ，/w 并/cc 对/p 个人/n 处/n [500/m 元/q]/mq 以上/f [2000/m 元/q]/mq 以下/f 的/ude1 罚款/vn 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 春运/n 以来/f ，/w [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 管/v 内/f 已有/v [2/m 名/q]/mq 旅客/n 因/p 在/p 动车/n 上/f 吸烟/vi ，/w 导致/v 动车/n 降/v 速/ag 运行/vn 被罚/nz 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 乘客/n ，/w 为/p 确保/v 出行/vn 安全/an ，/w 乘客/n 千万/m 不要/d 在/p 动车组/nz 上/f 吸烟/vi ，/w 哪怕/c 是/vshi 躲/v 在/p 厕所/n 、/w 盥洗/b 间/f 等/udeng 隐秘/n 处/n 吸烟/vi ，/w 也/d 会/v 危害/vn 出行/vi 安全/an 。/w 
