20日/t ，/w 在/p 和平/n 路上/s 有/vyou 辆/q 小/a 货车/n 着火/vi 了/ule ，/w 幸好/d 路过/v 的/ude1 公交司机/nnd 帮忙/vi ，/w [15/m 分钟/qt]/mq 扑灭/v 火/n 。/w 
“/w 前面/f 的/ude1 车/n 冒烟/vi 了/ule ，/w 是不是/v 自燃/vn 啦/y ？/w ”/w 20日17时/t 许/v ，/w 当/p [45/m 路/n]/mq 公交车/nz 司机/nnt 王敬涛/nr 开车/vi 行/ng 至/p 和平路/ns 热电/n [三/m 厂/n]/mq 附近/f 时/ng ，/w 发现/v 前方/s 有/vyou 一辆/mq 停/vi 在/p 快车道/n 上/f 的/ude1 白色/n 小/a 货车/n 的/ude1 车斗里/nz 冒出/vf 浓浓的/z 白/a 烟/n ，/w [三/m 名/q]/mq 男子/n 眼睁睁/d 地/ude2 看着/v 却/d 无计可施/vl 。/w 看到/v 小/a 货车/n 拉/v 着/uzhe 很多/m 货物/n ，/w 王敬涛/nr 在/p 向/p 乘客/n 说明了/v 情况/n 后/f ，/w 拎/v 起/vf 车上/s 的/ude1 灭火器/n 朝着/p 小/a 货车/n 跑去/nz 。/w 两支/mq 灭火器/n 用/p 完/vi 后/f ，/w 王敬涛/nr 发现/v 小/a 货车/n 的/ude1 明火/n 还是/c 没有/v 被/pbei 彻底/ad 扑灭/v 。/w 
正在/d 此时/r ，/w 一辆/mq 途经/v 此处/s 的/ude1 [102/m 路/n]/mq 公交车/nz 停/vi 了/ule 下来/vf 。/w “/w 是不是/v 车/n 着/uzhe 了/ule ，/w 快/a 拿/v 我/rr 车上/s 的/ude1 灭火器/n ！/w ”/w 看到/v 王敬涛/nr 的/ude1 灭火器/n 已/d 用/p 完/vi ，/w 司机/nnt 郝福刚/nr 喊道/v 。/w 随后/d ，/w 两名/mq 好心/n 的/ude1 司机/nnt 利用/v [102/m 路/n]/mq 车上/s 的/ude1 灭火器/n 再次/d 朝着/p 起火/vi 的/ude1 小/a 货车/n 猛/a 喷/v ，/w 并/cc 最终/d 将/d 其/rz 扑灭/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 小/a 货车/n 上装/n 着/uzhe [化学/n 制剂/n]/nz 、/w 胶皮/n 手套/n 、/w 毡子/n 及/cc 轮胎/n 等/udeng 易燃物/n 。/w 关于/p 起火/vi 的/ude1 原因/n ，/w 车主/n 刘先生/nr 表示/v 他/rr 也/d 不/d 清楚/a 。/w 对于/p 帮忙/vi 灭火/vn 的/ude1 司机/nnt 师傅/nnt ，/w 刘先生/nr 非常/d 激动/a ，/w 拉/v 着/uzhe 两人/mq 的/ude1 手/n 连连/d 道谢/vi 。/w 
