22日/t ，/w 自治区/n [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 厅/n 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 对/p [两/q 起/vf]/mq 典型/n 农民工/nnd 工资/n 拖欠/v 案例/n 进行/vn 了/ule 通报/v 。/w 
其中/rz 一起/s 是/vshi [银川/ns 苏顺/nr 工程/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 承建/v 的/ude1 永宁县/ns 望远镇/ns 兰花花/nr [国际/n 公寓/n]/nz [11/m 号楼/q]/mq 工程/n ，/w 由于/p 苏顺/nr 公司/nis 该/rz [项目/n 负责人/nnt]/nnt 金/b 某/rz 涉嫌/v 携款/v 逃匿/v ，/w 导致/v 该/rz 工程/n 农民工/nnd 工资/n 被/pbei 拖欠/v 。/w 目前/t ，/w 永宁县/ns [劳动/vn 保障/vn 监察/vn]/nz 机构/n 已经/d 将/d 案件/n 移送/v [公安/n 机关/n]/nz ，/w [公安/n 机关/n]/nz 将/d 以/p 涉嫌/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n 对/p 金/b 某/rz 实施/v 追逃/nz 。/w [另一/m 起/vf]/mq 是/vshi [宁夏/ns 申/vg 银/ng 特钢/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 案例/n 。/w 该/rz 公司/nis [循环/vn 经济/n]/nz [300/m 万吨/q]/mq 特钢/n 项目/n 是/vshi 石嘴山市/ns 重点/n 招商引资/vl 项目/n ，/w 该/rz 项目/n 于/p 2012年/t 开工/vi 建设/vn ，/w 涉及/v [施工/vn 企业/n]/nz [40/m 余家/nz]/mq ，/w 其中/rz 规模/n 以上/f [施工/vn 企业/n]/nz [5/m 家/q]/mq ，/w 参与/v 施工/vn 的/ude1 工程队/nis [36/m 个/q]/mq ，/w 全部/m 存在/v 拖欠/vn 农民工/nnd 工资/n 问题/n ，/w 涉及/v 农民工/nnd 人数/n 较多/d ，/w 欠薪/nz 数额/n 较大/d 。/w 目前/t 石嘴山市/ns 、/w 惠农区/ns 两级/mq 政府/nis 正在/d 积极/ad 协调/v 处理/vn 该/rz 项目/n 工资/n 拖欠/v 问题/n 。/w 
自治区/n 人/n 社/n 厅/n 提醒/v 广大/b 农民工/nnd 朋友/n ，/w 务工/v 时/ng 一定/b 要/v 到/v 正规/a 、/w 诚信/a 具有/v 合法/a 用/p 人/n 资格/n 的/ude1 劳务/n 公司/nis 工作/vn ，/w 并/cc 签订/v [书面/b 劳动/vn 合同/n]/nz ，/w 并/cc 了解/v [用/p 人/n 单位/n]/nz 名称/n 、/w [详细/a 地址/n]/nz 、/w [联系/v 电话/n]/nz 及/cc [工资/n 待遇/n]/nz 等/udeng 。/w 在/p 工作/vn 中/f 注意/v 保存/vn 好/a 身份证/n 、/w [劳动/vn 合同/n]/nz 、/w 上岗证/nz 、/w 出入证/n 、/w [工资/n 结算/vn]/nz 单/b 等/udeng 证件/n 和/cc 证据/n 。/w 在/p 自身/rr [合法/a 权益/n]/nz 受到/v 侵害/vn 时/ng ，/w 及时/ad 向/p 当地/s [劳动/vn 保障/vn 监察/vn]/nz 机构/n 投诉/vn 。/w (/w 记者/nnt 房/n 名/q 名/q )/w 
