自/p 去年/t 入秋/v 以来/f ，/w 甘肃/ns 肃南县/ns 气温/n 偏高/d ，/w 降水/n 稀少/a ，/w 目前/t 已/d 造/v 其/rz 境内/s [46/m 条/q]/mq 溪流/n 干枯/vi ，/w 476/m 眼泉/nz 井/n 干涸/vi ，/w 逾/vg [七/m 千人/q]/mq 和/cc 42万余头/m （/w 只/d ）/w 牲畜/n [饮水/n 困难/an]/nz ，/w 有/vyou [5141/m 头/n]/mq （/w 只/d ）/w 牲畜/n 因/p 干旱/a 死亡/vi 。/w 武雪峰/nr 摄/vg 
自/p 去年/t 入秋/v 以来/f ，/w 甘肃/ns 肃南县/ns 气温/n 偏高/d ，/w 降水/n 稀少/a ，/w 目前/t 已/d 造/v 其/rz 境内/s [46/m 条/q]/mq 溪流/n 干枯/vi ，/w 476/m 眼泉/nz 井/n 干涸/vi ，/w 逾/vg [七/m 千人/q]/mq 和/cc 42万余头/m （/w 只/d ）/w 牲畜/n [饮水/n 困难/an]/nz ，/w 有/vyou [5141/m 头/n]/mq （/w 只/d ）/w 牲畜/n 因/p 干旱/a 死亡/vi 。/w 武雪峰/nr 摄/vg 
自/p 去年/t 入秋/v 以来/f ，/w 甘肃/ns 肃南县/ns 气温/n 偏高/d ，/w 降水/n 稀少/a ，/w 目前/t 已/d 造/v 其/rz 境内/s [46/m 条/q]/mq 溪流/n 干枯/vi ，/w 476/m 眼泉/nz 井/n 干涸/vi ，/w 逾/vg [七/m 千人/q]/mq 和/cc 42万余头/m （/w 只/d ）/w 牲畜/n [饮水/n 困难/an]/nz ，/w 有/vyou [5141/m 头/n]/mq （/w 只/d ）/w 牲畜/n 因/p 干旱/a 死亡/vi 。/w 武雪峰/nr 摄/vg 
中新网/nz 兰州/ns 1月23日/t 电/n (/w 冯志军/nr 武雪峰/nr )/w 甘肃/ns [肃南/ns 裕固族/nz 自治县/n 县委/nis 宣传部/nis]/nt 23日/t 披露/v ，/w 自/p 去年/t 入秋/v 以来/f ，/w 当地/s 气温/n 偏高/d ，/w 降水/n 稀少/a ，/w 目前/t 已/d 造/v 其/rz 境内/s [46/m 条/q]/mq 溪流/n 干枯/vi ，/w 476/m 眼泉/nz 井/n 干涸/vi ，/w 逾/vg [七/m 千人/q]/mq 和/cc 42万余头/m (/w 只/d )/w 牲畜/n [饮水/n 困难/an]/nz ，/w 有/vyou [5141/m 头/n]/mq (/w 只/d )/w 牲畜/n 因/p 干旱/a 死亡/vi 。/w 
成立/vi 于/p 1954年/t 的/ude1 [肃南/ns 裕固族/nz 自治县/n]/ns 地处/v 河西走廊/n 中部/f 、/w 祁连山/ns 北麓/f ，/w 是/vshi 中国/ns 唯一/b 、/w 甘肃/ns 独有/v 的/ude1 裕固族/nz 自治县/n 。/w 东西/n 长/a [650/m 公里/q]/mq ，/w 南北/f 宽/a [120/m -/w 200/m 公里/q]/mq ，/w 总面积/n [2/m ./w 4/m 万/d 平方公里/q]/mq 。/w 
由于/p 气温/n 持续/vd 偏高/d ，/w 目前/t 已/d 造成/v 当地/s 近/a [1115/m 万/d 亩/q]/mq 草原/n 受旱/vn ，/w 占/v 全县/n 草原/n 面积/n 的/ude1 41.63%/m ，/w 牲畜/n 缺/v 草/n 缺料/nz 达/v [12775/m 吨/q]/mq 。/w 
“/w 从/p 去年/t 9/m 至今/d 没有/v [有效/a 降水/n]/nz ，/w 西岭村/ns 水窖/n 蓄水/vi 严重/a 不足/an ，/w 旱情/n 严重/a ，/w 全村/n [110/m 户/q]/mq 牧民/nnd 和/cc [1/m ./w 8/m 万头/q]/mq 只/d 牲畜/n 严重/a 缺水/v 。/w ”/w [肃南县/ns 大河乡/ns 西岭村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 安吉文/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 从/p 去年/t 12月/t 开始/v ，/w 该村/r 组织/n 车辆/n 调/v 水/n ，/w 挨家挨户/dl 送/v 水/n 到/v 牧户/nnd 建设/vn 的/ude1 水窖/n 中/f 储存/v ，/w 确保/v [春节/t 期间/f]/nz 接羔/nz 育/vg 幼/ag 和/cc 仔畜/n 成活/vi 。/w 
“/w 近/a 5个月/t 无/v [有效/a 降水/n]/nz ，/w 加之/cc 今年/t 气温/n 高/a ，/w 干旱/a 已经/d 严重/a 威胁/vn 到/v [日常/b 生活/vn]/nz 和/cc 牲畜/n 用水/n 。/w ”/w 当地/s 牧民/nnd 顾旭勇/nr 说/v ，/w 离/v 他们/rr 最近/t 的/ude1 水源/n 都/d 干枯/vi 了/ule ，/w 现在/t 赶/v 羊群/n 至/p [5/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 地方/n 饮水/n ，/w 加上/v 冬/tg 春天/t 牲畜/n 乏/vg 弱/a ，/w 来回/vd 就是/v 一天/mq 时间/n ，/w 还要/d 用/p 驴/n 驮/v 水/n 解决/v 留/v 在/p 牧业/nis 点/qt 的/ude1 仔畜/n 用水/n 。/w 
顾旭勇/nr 担忧/v 道/qv ，/w 由于/p 牧草/n 干枯/vi ，/w 经不住/v 牲畜/n 的/ude1 踩踏/vi ，/w 再/d 加上/v 冬天/t 风/n 大/a ，/w 30%/m 的/ude1 被/pbei 踩踏/vi 粉碎/v 的/ude1 牧草/n 被/pbei 风吹/v 跑/v 了/ule ，/w 目前/t 牲畜/n 严重/a 缺/v 草/n 。/w 
针对/p 持续/vd 严峻/a 的/ude1 旱情/n ，/w 肃南/ns 官方/n 动员/v 全县/n 干部/nnt 、/w 群众/n 及/cc 全社会/nz 力量/n 开展/v 抗旱/vn 保/v 生产/vn 工作/vn 。/w 该县/r 逐级/d 派员/v 深入/ad 牧户/nnd ，/w 帮助/v 群众/n 广泛开展/v [生产/vn 自救/vn]/nz ，/w 采取/v 流动/vn 放牧/vi 或/c 借用/v 、/w 租用/v 草场/n 的/ude1 办法/n ，/w 及早/d 应对/v 春季/t 缺/v 草/n 的/ude1 严峻/a 形势/n 。/w 农牧/n 部门/n 及时/ad 组织/n [专业/n 人员/n]/nnt 指导/vn 和/cc 帮助/v 牧户/nnd 搞好/v 接羔/nz 育/vg 幼/ag 工作/vn ，/w 农牧/n 技术/n [服务/vn 机构/n]/nz 及时/ad 调运/v 疫苗/n 和/cc 药品/n ，/w 开展/v 防疫/vn 灭/v 病/n 工作/vn 。/w 
同时/c ，/w 当地/s 水/n 务/vg 部门/n 还/d 加大/v 对/p 农牧业/n 各类/r [水利/n 设施/n]/nz 的/ude1 维修/vn ，/w 通过/p 新建/v 应急/vn 供水/vn 工程/n 、/w 跨/v 乡/n (/w 镇/n )/w 调/v 水/n 、/w 维修/vn 供水/vn 工程/n 和/cc 组织/n 群众/n 驴/n 驮/v 车/n 拉/v 等/udeng 方式/n ，/w 全力/d 保障/v 牧民/nnd 人畜/n 饮水/n 安全/an 。/w 
据统计/nz ，/w 目前/t 当地/s 已/d 投入/v 资金/n [1080/m ./w 62/m 万元/q]/mq ，/w 购买/v 储备/vn 饲草/n 料/n [12444/m ./w 5/m 吨/q]/mq ，/w 流动/vn 放牧/vi [22/m ./w 94/m 万头/q]/mq (/w 只/d )/w ，/w 拉运/v 储水/nz [26/m ./w 68/m 万吨/q]/mq ，/w 完成/v [2/m 处/n]/mq 人畜/n 饮水/n 管网/n 改造/v 工程/n 。/w (/w 完/vi )/w 
