[厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 沿线/f 民航/n 客流/n 特别/d 是/vshi 广州/ns 揭阳/ns 航线/n 受到/v 不/d 小/a 的/ude1 影响/vn 。/w [广东省/ns 机场/nis 管理/vn 集团公司/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 马心航/nr 21日/t 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 称/v ，/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 分/qt 走/v [揭阳/ns 潮汕/ns 机场/nis]/nz 10%/m 的/ude1 客流/n ，/w 但/c 未来/t 机场/nis 将/d 加强/v 和/cc 铁路/n 的/ude1 合作/vn ，/w 力求/v 通过/p [空/ng 铁/n 联运/vn]/nz 实现/v 共赢/n 。/w 对/p 备受/v 关注/vn 的/ude1 广州/ns 第二/m 机场/nis 规划/n ，/w 马心航/nr 表示/v 至今/d 未/d 敲定/v 具体/a 选址/vi ，/w 但/c [机场/nis 集团/nis]/nt 方面/n 倾向/n 于/p 从/p 全省/n 机场/nis 布局/n 的/ude1 角度/n 考虑/v [选址/vi 问题/n]/nz 。/w 
分流/vi 影响/vn 将/d 会/v 减少/vn 
[厦/b 深/a 铁路/n]/nz 自/p 去年/t 年底/f 开通/v 以来/f 对/p 沿线/f 民航/n 的/ude1 分流/vn 作用/n 明显/a ，/w 由于/p 广州/ns 在/p [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 辐射/v 范围内/nz ，/w [白云/n 机场/nis]/nz 相关/vn 航线/n 也/d 受到/v 一定/b 影响/vn 。/w 
马心航/nr 告诉/v [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 根据/p 统计/vn ，/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 后/f 对/p 广州/ns 厦门/ns 航线/n 有所/v 影响/vn ，/w 但/c 不是/c 很/d 明显/a ，/w 对/p [揭阳/ns 潮汕/ns 机场/nis]/nz 的/ude1 航线/n 影响/vn 则/d 很大/d ，/w 分流/vi 达到/v [10/m %/w 左右/f]/mq 。/w “/w 铁路/n 既/c 分流/vi 机场/nis 的/ude1 客人/n ，/w 同时/c 也/d 会/v 给/p 我们/rr 输送/v 客人/n 。/w 我们/rr 会/v 跟/p [铁路/n 部门/n]/nz 做好/v 对接/vn ，/w 互相/d 供给/v 客人/n ，/w 相信/v 将来/t 铁路/n 的/ude1 分流/vn 影响/vn 会/v 逐渐/d 减少/v 。/w ”/w 马心航/nr 表示/v ，/w [机场/nis 集团/nis]/nt 方面/n 正/d 和/cc 航空公司/nis 、/w [铁路/n 部门/n]/nz 共同/d 探讨/v [空/ng 铁/n 联运/vn]/nz ，/w 铁路/n 和/cc 民航/n 将/d 根据/p 各自/rr 优势/n ，/w 进行/vn 市场/n 业务/n 的/ude1 划分/vn 。/w 
[白云/n 机场/nis]/nz 已经/d 饱和/vi 
马心航/nr 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 广州/ns 第二/m 机场/nis 的/ude1 建设/vn 还/d 在/p 研究/vn 论证/vn 中/f ，/w 至今/d 未确定/nz 选址/vi ，/w 省/n [机场/nis 集团/nis]/nt 没有/v 或/c 不便/an 透露/v 明确/a 的/ude1 选址/vn 倾向/n 。/w 至于/p 舆论/n 盛传/v 的/ude1 第二/m 机场/nis 选址/vi 南沙/ns ，/w 马心航/nr 表示/v 南沙/ns 是/vshi 一个/mq 热门/a 的/ude1 舆论/n 意向/n ，/w 但/c 实际上/d 并未/d 最终/d 敲定/v 。/w 
“/w [白云/n 机场/nis]/nz 已经/d 饱和/vi ，/w 我们/rr 也/d 已/d 启动/v [二/m 号/q]/mq 航站楼/n 和/cc [第三/m 条/q]/mq 跑道/n 的/ude1 建设/vn 。/w 对/p 第二/m 机场/nis 的/ude1 建设/vn ，/w 广州市/ns 正在/d 非常/d 积极/ad 地/ude2 推动/v ，/w 省/n [机场/nis 集团/nis]/nt 也/d 主动/ad 配合/v ，/w 至于/p 选址/vi 在/p 哪里/rys ，/w 恐怕/d 还/d 需要/v 进行/vn 进一步/d 的/ude1 研究/vn 。/w ”/w 马心航/nr 表示/v ，/w 广州/ns 第二/m 机场/nis 的/ude1 建设/vn ，/w 更多/ad 地/ude2 应/v 从/p 全省/n 机场/nis 布局/n 的/ude1 层面/n 去/vf 研究/vn ，/w 应/v 充分/ad 考虑到/v 广州/ns 与/cc [周边/n 城市/n]/nz 如/v 深圳/ns 、/w 珠海/ns 、/w 佛山/ns 的/ude1 空域/n 叠加/vi 问题/n 。/w 目前/t [机场/nis 集团/nis]/nt 正/d 进行/vn 相关/vn 的/ude1 调研/vn ，/w 力求/v 给/p 政府/nis 提供/v 合适/a 的/ude1 决策参考/v 。/w (/w 记者/nnt 吕楠芳/nr )/w 
