[中/f 远/a 集团/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 孙家康/nr 21日/t 称/v ，/w [中国/ns 远洋/b]/nz 2013/m 年度/n 业绩/n 将/d 扭亏为盈/bl 。/w 此前/t 上市公司/nis */w ST/x 远洋/b 17日/t 公告/n 称/v ，/w 未经/d 审计/vn 的/ude1 测算/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w 其/rz 2013/m 年度/n 业绩/n 扭亏/v 。/w 在/p 年/qt 报/n 披露/v 后/f ，/w */w ST/x 远洋/b 将/d 向/p 上交所/n 申请/v 撤销/vn ST/x 。/w 
2012年/t ，/w */w ST/x 远洋/b (/w [中国/ns 远洋/b]/nz )/w 亏损/vn 了/ule [95/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 2011年/t 亏损/vn 则/d 为/p [104/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
*/w ST/x 远洋/b 表示/v ，/w 2013年/t 国际/n 航运业/n 供求/n 失衡/vi 局面/n 仍/d 无实质/nz 改善/v 。/w 扭亏/v 一方面/c 来自/v 经营/vn 亏损/vn 有所/v 减少/vn ；/w 另一方面/c 则/d 是/vshi 因/p 连续/a 开展/v 股权/n [资产/n 出售/v]/nz 等/udeng [资本/n 运作/vn]/nz 取得/v 相关/vn 收益/n 。/w 
*/w ST/x 远洋/b 扭亏/v 也/d 有/vyou 市场/n 底部/f 回升/v 的/ude1 推动/vn 。/w 代表/nnt 干散货/nz 市场/n 景气/a 程度/n 的/ude1 BDI/x 指数/n 2013年/t 的/ude1 均值/n 是/vshi [1206/m 点/qt]/mq ，/w 较/d 2012年/t 上升/vi 了/ule [三/m 成/v]/mq 。/w 
*/w ST/x 远洋/b 2013年/t 先后/d 出售/v [中/f 远/a 物流/n]/nz 100%/m 股权/n 、/w [中/f 远/a 集装箱/n 工业/n 公司/nis]/nt 100%/m 股权/n 以及/cc 青岛/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 两处/mq 物业/n 资产/n 的/ude1 股权/n 。/w [三/m 项/q]/mq [资本/n 运作/vn]/nz 合计/v 为/p [中国/ns 远洋/b]/nz 贡献/n 利润/n 约/d [65/m 亿元/q]/mq 。/w 但/c 出售/v 青岛/ns [资产/n 管理/vn]/nz 81%/m 股权/n 及/cc 天/qt 宏/nz 力/n 81%/m [股权/n 交易/vn]/nz 完成/v 的/ude1 时间/n 是/vshi 2013年11/t 月底/t ，/w 这笔/r 产生/v 了/ule [36/m ./w 78/m 亿元/q]/mq 收益/n 的/ude1 交易/vn 在/p 三/m 季报/n 中/f 未能/v 体现/vn 。/w 
[申/vg 银/ng 万国/b 证券/nis]/nz 认为/v ，/w 对比/vn 2012年/t 同期/f 亏损/vn [95/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 以及/cc [三/m 次/qv]/mq [资本/n 运作/vn]/nz 收益/n [65/m 亿元/q]/mq ，/w 如/v 盈亏/n 平衡/a ，/w [中国/ns 远洋/b]/nz 主营业务/n 减亏/v 约/d [30/m 亿元/q]/mq 。/w 
券商/nnd 认为/v ，/w [中国/ns 远洋/b]/nz 在/p 2014年/t 有望/v 继续/v 盈利/vn ，/w 其中/rz 拆船/nz 有望/v 改善/vn 其/rz 盈利/vn 情况/n 。/w 
按照/p [中国/ns 远洋/b]/nz “/w 2014年/t 船舶/n 退役/vi 计划/n ”/w ，/w 累计/vd 有/vyou [41/m 艘/q]/mq 船舶/n 将/d 退役/vi 。/w [申/vg 银/ng 万国/b]/ntc 预计/v ，/w 根据/p 国家/n [750/m 元/q]/mq 每吨/q 的/ude1 补贴/n 政策/n ，/w 中/f 远/a 有望/v 从/p 中/f 获得/v [10/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [营业/vn 外/f 收入/n]/nz 。/w 
对/p [中国/ns 远洋/b]/nz 有利/a 的/ude1 因素/n 还包括/nz 此前/t 的/ude1 高/a 租金/n 船/n 继续/v 退租/nz ，/w 2014年/t 高/a 租金/n 船/n 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz 将/d 更/d 低/a 。/w （/w 吴敏/nr ）/w 
