22日/t ，/w 我省/n 召开/v 商务/n [工作/vn 会议/n]/nz 。/w 会议/n 确定/v 了/ule 2014年/t 商务/n 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n ：/w 全省/n 招商引资/vl 实际/n 到位/vi 资金/n 增长/v 30%/m ，/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 14%/m ，/w 外贸/n 进出口/vn 增长/v 10%/m ，/w 实际/n 利用/v [外商/nnd 直接/ad 投资/vn]/nz 突破/v [1/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [对外/vn 直接/ad 投资/vn]/nz 额/n 增长/v 18%/m ，/w [对外/vn 承包/vn 工程/n]/nz 营业额/n 增长/v 15%/m ，/w [外派/nz 劳务/n]/nz 增长/v 20%/m 。/w 此外/c ，/w [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt 正式/ad 成为/v [国际/n 航空/n]/nz 口岸/n 。/w 
民生/n 商务/n 方面/n ，/w 今年/t 将/d 在/p 全省/n 建设/vn [30/m 个/q]/mq 县区/n 配送中心/nis 、/w [100/m 个/q]/mq 县乡/n 农贸市场/n 、/w [2000/m 个/q]/mq 农家店/nz ，/w 填补/v 全省/n [农村/n 市场/n 体系/n]/nz 建设/v 空白点/n 。/w 
今年/t ，/w 国家/n 将/d 实行/v 差别化/vn 的/ude1 [经济/n 政策/n]/nz ，/w 引导/v 东部/f 沿海地区/s 产业/n 优先/vd 向/p 中西部/f 转移/v 。/w 我省/n 将/d 坚持/v 引进/vn 来/vf 和/cc 走/v 出去/vf ，/w 着力/vd 提高/v 招商引资/vl 的/ude1 规模/n 和/cc 质量/n 。/w 办好/vi 民/ng 企/ng 陇上行/nz 、/w 跨国公司/nis 西部行/nz 、/w 浙商/n 陇上行/nz 、/w [千/m 名/q]/mq 陇商/nz 回/v 家乡/n 等/udeng 系列/n 活动/vn ，/w 创新/vi 招商/vn 方式/n ，/w 推行/v 上门/vn 招商/vn 、/w 节/q 会/v 招商/vn 、/w 中介/n 招商/vn 、/w 商/v 协会/nis 招商/vn 、/w [网络/n 招商/vn]/nz ，/w 利用/v 各种/rz 渠道/n 广泛开展/v 一对一/vl 、/w 面对面/dl 精确/a 招商/vn 。/w 加强/v 与/cc 省外/s [甘肃/ns 商会/nis]/nt 、/w 外/f 省区/n 市/n 在/p 甘/ag 商会/nis 、/w 已/d 在/p 我省/n 投资/vn 的/ude1 省外/s 客商/nnd 的/ude1 联系/vn ，/w 加强/v 引导/vn 和/cc 支持/v ，/w 形成/v “/w 以/p 商/vg 招商/vn ”/w 的/ude1 良好/a 机制/n 和/cc [良性/b 循环/vn]/nz 。/w 发挥/v [兰州/ns 新区/n]/nz 和/cc [国家级/b 开发区/ns]/nz 招商引资/vl 平台/n 作用/n 。/w 加大/v [兰州/ns 新区/n]/nz 招商引资/vl 力度/n ，/w 增强/v 新区/n [承接/v 产业/n 转移/v]/nz 能力/n 。/w 
在/p 发展/v [物流/n 产业/n]/nz 方面/n ，/w 加快/v 兰州/ns 西北/ns 综合性/n [交通/n 枢纽/n]/nz 和/cc [国际/n 物流/n 中心/nis]/nt 建设/vn ，/w 促进/v 天水/ns 、/w 酒泉/ns 、/w 嘉峪关/ns 、/w 武威/ns 等/udeng 省内/s 沿线/f 节点/n 城市/n 物流业/nz 发展/vn 。/w 
提升/v 口岸/n 开放/v 。/w [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt 已/d 通过/p [国家/n 口岸办/nis]/nt 组织/n [海关/nis 总署/nis]/nto 、/w 公安部/nto 等/udeng 部门/n 的/ude1 验收/vn ，/w 正式/ad 成为/v [国际/n 航空/n]/nz 口岸/n ，/w 改变/v 了/ule 甘肃/ns 没有/v [国际/n 航空/n]/nz 口岸/n 的/ude1 历史/n 。/w 发挥/v 好/a [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt [国际/n 航空/n]/nz 口岸/n 的/ude1 作用/n ，/w 开辟/v 兰州/ns 直飞/v 中/f 西亚/ns 及/cc 中/f 东欧/ns 等/udeng 地区/n 重要/a 城市/n 的/ude1 [国际/n 航线/n]/nz ，/w 力促/v 敦煌/ns 航空/n 口岸/n 对外开放/vl ，/w 争取/v [马鬃山/nr 口岸/n]/nz 恢复/v 通关/vn ，/w 力争/v [嘉峪关/ns 机场/nis]/nz 列入/v 国家/n 口岸/n 发展/v 规划/n 。/w （/w 记者/nnt 蒋凌/nr 实习生/nnt 景一芝/nr ）/w 
