1月23日/t ，/w [昆明市/ns 公安局/nis]/nto [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 办公室/nis 发布/v ：/w 2014年1月22日15时40/t 余/ng 分/qt ，/w [4/m 名/q]/mq “/w 倘甸/nz [产业/n 园区/n]/nz 、/w 轿子山/ns [旅游/vn 开发区/ns]/nz ”/w （/w [两/q 区/n]/mq ）/w 公安分局/nis 民警/nnt 及/cc 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 排查/v 道路/n 危险/an 隐患/n ，/w 踏勘/v [道路/n 通行/vi 条件/n]/nz 过程/n 中/f ，/w 因/p [道路/n 结冰/vi]/nz ，/w 车辆/n 滑/v 坠/v 山崖/n 不幸/a 殉职/vi 。/w 
连日来/dl ，/w 因/p 气温/n 骤降/v 、/w 降雪/vi ，/w “/w [两/q 区/n]/mq ”/w 辖区/n 内/f 乌蒙/nrf 至/p 雪山/n 公路/n 道路/n 积雪/n 结冰/vi 严重/a ，/w 在/p 当地/s [政府/nis 组织/n]/nz 除雪/vn 除冰/nz 过程/n 中/f ，/w 为/p 确保/v 群众/n 出行/vi 安全/an ，/w “/w [两/q 区/n]/mq ”/w 公安分局/nis 交警大队/nis 长/a 赵永平/nr 带领/v 转/v 龙/n [交警/nnd 中队/nis]/nto 中队长/nnt 孙建华/nr 、/w “/w 推/v 丘/ng 办/v ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 李宗斌/nr 及/cc 乌蒙/nrf 派出所/nis 协警/nz 蔡顺红/nr 组成/v 工作组/nis ，/w 驾驶/v 云/vg V0844/x 警车/n ，/w 前往/v 现场/s 路段/n 对/p [道路/n 通行/vi 条件/n]/nz 进行/vn 实地/d 踏勘/v ，/w 排查/v 危险/an 隐患/n 。/w 当/p 车辆/n 行/ng 至/p 乌蒙乡/ns [老/a 槽子村/ns]/ns 路段/n （/w 雪山/n 至/p 乌蒙/nrf [17/m KM/x]/mq 处/n ）/w 时/ng ，/w 因/p 路面/n 结冰/vi 湿/a 滑/v ，/w 车辆/n 滑/v 坠/v 至/p 约/d [200/m 米/q]/mq 深/a 的/ude1 山崖/n 下/f ，/w [4/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 不幸/a 殉职/vi 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w [云南省/ns 公安厅/nis]/nto 、/w [昆明市/ns 公安局/nis]/nto 、/w “/w [两/q 区/n]/mq ”/w 管委会/nis 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 组织/n [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 赶往/v 现场/s ，/w 开展/v 事故/n 救援/vn 及/cc [善后/n 工作/vn]/nz ，/w 现/tg [各项/r 工作/vn]/nz 正/d 紧张/a 有序/a 开展/v 中/f 。/w （/w 李发兴/nr ）/w 
