据悉/v ，/w 2013年/t ，/w 农发行/n 陕西/ns 分行/n 累计/vd 投放/v 粮棉油/n 收购/v 、/w 销售/vn 、/w 储备/v 贷款/n [62/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 支持/v 收购/vn 粮食/nf [56/m ./w 3/m 亿斤/nz]/mq 、/w 油料/n [8048/m 万斤/q]/mq ，/w 有效/a 确保/v 了/ule 陕西省/ns 夏/tg 、/w 秋/tg 两季/n 粮食/nf 收购/v 工作/vn 的/ude1 顺利/ad 开展/v 。/w 
同时/c ，/w 该行/r 不断/d 加大/v 农业/n 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 贷款/n 投放/v 力度/n ，/w 2013年/t ，/w 累计/vd 投放/v 该类/r 贷款/n [109/m ./w 49/m 亿元/q]/mq ，/w 支持/v 项目/n 20余个/m 。/w 至/p 年末/t ，/w 农发行/n 陕西/ns 分行/n 农业/n 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz [贷款/n 余额/n]/nz 达/v [205/m ./w 51/m 亿元/q]/mq ，/w 当年/t 投放/v 及/cc [贷款/n 余额/n]/nz 均/d 创建/v 行/ng 以来/f [最高/a 水平/n]/nz ，/w 为/p 陕西省/ns 加快/v 城乡/n 发展/vn 一体化/vn 建设/vn 做出/v 积极/ad 贡献/n 。/w （/w 樊昳杉/nr 陈琛/nr ）/w 
