1月22日/t ，/w 记者/nnt 从/p [市/n 发改委/nis]/nt 了解到/v ，/w 我市/r 将/d 投资/vn [32147/m ./w 82/m 万元/q]/mq 在/p 城关区/ns 中心/nis 滩/ng 片/q 区/n 建设/v [兰州市/ns 城市/n 规划/n 展览馆/n]/nt ，/w 以/p 体现/v 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 总体/n 情况/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [兰州市/ns 城市/n 规划/n 展览馆/n]/nt 项目/n 拟/v 在/p 城关区/ns 中心/nis 滩/ng 片/q 区/n 北/f [滨河/n 东路/n]/nz 与/cc 人民路/ns 交叉口/n 进行/vn 建设/vn ，/w [占地/v 面积/n]/nz [22/m 亩/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 为/p [16270/m 平方米/q]/mq 。/w 该馆/r 主要/b 建设/v 内容/n 包括/v 常设/b 展区/n 、/w 沙盘/n 模型/n 观/vg 演/v 区/n 、/w 报告厅/n 、/w 会议/n 区/n 等/udeng 。/w 该馆/r 可/v 将/d 兰州市/ns [城市/n 建设/vn]/nz 、/w 经济发展/v 、/w 区域/n 特色/n 等/udeng 集/q 为/p [一/d 处/n]/mq 、/w [层次/n 分明/a]/nz 并/cc 全面/ad 多元化/vn 的/ude1 予以/vx 全方位/n 展示/v 。/w （/w 记者/nnt 张万宏/nr ）/w 
