张艺谋/nr 的/ude1 新片/n ，/w 这/rzv 回/v 有望/v 再/d 捎/v 上/f 巩俐/nr 。/w 
7月15日/t ，/w 张艺谋/nr 工作室/nis 发/v 微博/n 称/v ：/w “/w 2013年/t 对/p 我们/rr 来说/uls ，/w 是/vshi [重装/v 上阵/vi]/nz 的/ude1 一年/mq ，/w 像/v 水面/n 行船/vi ，/w 看似/v 轻松/a 的/ude1 滑动/vn ，/w 发动机/n 一直/d 在/p 暗处/n 咬合/vn 、/w 运转/vi ，/w 不/d 眠/vg 不休/vi 。/w 新/a 电影/n 即将/d 开拍/v ，/w 几个/mq 新项目/nz 也/d 在/p 轮番/d 轰炸/v 中/f 。/w ”/w 昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 在/p 北京/ns 分别/d 向/p 张艺谋/nr 工作室/nis 的/ude1 蒲伦/nr 和/cc 负责/v 乐/a 视/vg 影业/nis 宣传/vn 的/ude1 总经理/nnt 陈肃/nr 求证/v ，/w 得到/v 的/ude1 [可靠/a 消息/n]/nz 是/vshi ：/w 张艺谋/nr 的/ude1 2013年/t 新/a 电影/n ，/w 确实/ad 已/d 秘密/n 启动/v ，/w 剧本/n 已完成/v 。/w 
爱女/n 也/d 将/d 介入/v 新片/n 
自/p 2012年/t 和/cc 老搭档/n 张伟平/nr 分道扬镳/vl 后/f ，/w 张艺谋/nr 一直/d 没有/v 拍/v 出新/vn 作品/n 。/w 从/p 曝光/vi 的/ude1 照片/n 中看/a ，/w 张艺谋/nr 下/f 一部/mq 电影/n 可能/v 继续走/nz 大片/n 风格/n ，/w 因为/c 著名/a 舞美/n 大师/nnt 乔治·西/nrf 平/v 也/d 参与/v 了/ule 会议/n 。/w 
张艺谋/nr 向来/d 低调/n ，/w 用/p 他/rr 御用/b 副导演/nnt 蒲伦/nr 的/ude1 话说/vn ：/w “/w 就是/v [三/m 盆/n]/mq 污水/n 泼/v 到/v 张导/nr 头/n 上/f 也/d 不会/v 发火/vi 。/w ”/w 对/p 2013年/t 的/ude1 新/a 电影/n ，/w 张艺谋/nr 口风/n 很紧/nz 。/w 不过/c ，/w 昨日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 还是/c 从/p 多方面/n 了解到/v ，/w 张艺谋/nr 的/ude1 新片/n 有/vyou 多/a 人/n 捧场/vi 。/w 
吴天明/nr 、/w 巩俐/nr 、/w 陈道明/nr ，/w 还有/v 斯皮尔伯格/nrf 等/udeng 都/d 在/p 跟进/v 张艺谋/nr 的/ude1 新作/n 。/w 而/cc 巩俐/nr 早已/d 发话/vi ：/w “/w 只要/c 张导/nr 说/v 一声/mq ，/w 再/d 紧/d 的/ude1 时间/n 也/d 会/v 去/vf 参加/v 新/a 电影/n 拍摄/v ，/w 甚至/d 给/p 不/d 给/p 片酬/n 都/d 没关系/vl 。/w ”/w 据/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 了解/v ：/w 爱女/n 张/q 末/f ，/w 也/d 介入/v 了/ule 父亲/n 的/ude1 新/a 电影/n 。/w 目前/t ，/w 张/q 末/f 正在/d 忙着/v 认真/ad 完善/v 新/a [电影/n 剧本/n]/nz 。/w 
要/v 联手/vn 斯皮尔伯格/nrf ？/w 
不久/d 前/f ，/w 张艺谋/nr 的/ude1 乐/a 视/vg 影业/nis CEO/x 张昭/nr ，/w 曾/d 在/p 采访/v 中/f 爆料/v 张艺谋/nr 近年来/dl 与/cc 好莱坞/nsf 有/vyou 过/uguo 多次/mq 接触/v ，/w 也/d 接/v 下/f 了/ule 不少/m 项目/n ，/w 好莱坞/nsf 方面/n 希望/v 邀请/vn 张艺谋/nr 执导/v 影片/n 。/w 其中/rz 还包括/nz 张艺谋/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 老朋友/n 、/w 大导演/nz 史蒂文·斯皮尔伯格/nrf 合作/vn 的/ude1 项目/n ，/w 两人/mq 将/d 联合/vd 执导/v 影片/n 。/w “/w 他/rr 跟/p 斯皮尔伯格/nrf 也/d 有/vyou [合作/vn 项目/n]/nz 在/p 讨论/v ，/w 已经/d 在/p 研究/vn 联合/vd 执导/v 。/w 因为/c 他们/rr 已经/d 是/vshi 老朋友/n 了/ule ，/w 一直/d 在/p 酝酿/v 。/w ”/w 张昭/nr 说/v 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 昨日/t 又/d 致电/v 负责/vn 乐/a 视/vg 影业/nis 宣传/vn 的/ude1 总经理/nnt 陈肃/nr ：/w “/w 张艺谋/nr 新片/n ，/w 斯皮尔伯格/nrf 会/v 不会/v 联合/vn 拍摄/v ？/w ”/w 陈肃/nr 很/d 神秘/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 目前/t ，/w 一直/d 都/d 在/p 顺利/ad 筹拍/nz 。/w 新/a 电影/n 确实/ad 不久/d 即将/d 开拍/v 。/w 但/c 具体/a [什么/ry 时候/n]/nz 拍摄/v ？/w [什么/ry 时候/n]/nz 开机/vi ？/w 什么/ry 阵容/n ？/w 现在/t 还是/c 保密/vn 阶段/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 杜恩湖/nr ）/w 
