娄艺潇/nr 在/p 新/a 《/w 鹿鼎记/nz 》/w 中/f 的/ude1 造型/n 。/w 
近日/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 正在/d [安徽/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 娄艺潇/nr 凭借/p 胡一菲/nr 的/ude1 霸气/an 形象/n 再次/d 回归/v 荧屏/n 。/w 剧中/n 她/rr 到底/d 和/cc 陈赫/nr 饰演/v 的/ude1 曾小贤/nr 有一个/mq 怎样/ryv 的/ude1 结局/n ？/w 娄艺潇/nr 摆出/vf 了/ule 一副/mq “/w 打死/v 也/d 不说/c ”/w 的/ude1 架势/n 。/w 而/cc 对于/p 自己/rr 在/p 新/a 《/w 鹿鼎记/nz 》/w 中/f 的/ude1 建宁/ns 形象/n ，/w 她/rr 表示/v 肯定/vn 不会/v 有/vyou 胡一菲/nr 的/ude1 影子/n 。/w 
凭借/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n ，/w 娄艺潇/nr 一跃/d 成为/v 国内/s 最/d 具/vg 人气/n 的/ude1 女演员/nnd 之一/rz ，/w 随着/p 去年/t 《/w 爱情/n 自有/b 天意/n 》/w 以及/cc 《/w 爱情/n [悠悠/z 药草/n 香/a]/nz 》/w 两部/mq 剧/n 的/ude1 热/a 播/v ，/w 转型/vn 成功/a 的/ude1 娄艺潇/nr 在/p [国剧/nz 盛典/n]/nz 中/f 收获/n “/w 年度/n 演技/n 飞跃/vn 大奖/n ”/w 。/w 
正在/d 热/a 拍/v 中/f 的/ude1 新/a 《/w 鹿鼎记/nz 》/w 中/f ，/w 娄艺潇/nr 饰演/v 完全/ad 不同/a 于/p 以往/t 的/ude1 [建宁/ns 公主/nnd]/nz 。/w 娄艺潇/nr 说/v 自己/rr 这/rzv 版/n 建宁/ns 最/d “/w [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ”/w ，/w “/w 以往/t 大家/rr 心目中/nz 的/ude1 建宁/ns 就是/v 一个/mq 娇生惯养/vl 、/w 专横跋扈/vl ，/w 有/vyou 虐/ag 人/n 及/cc 被/pbei 虐/ag 喜好/v 的/ude1 [野蛮/a 女友/n]/nz ，/w 但/c 我/rr 自己/rr 觉得/v 建宁/ns 就/d 该/rz 是/vshi 个/q …/w …/w 用/p 现在/t 的话/udh 来说/uls 就是/v 一个/mq ‘/w 萝莉/nz ’/w ，/w 娇娇/nz 嗲嗲/nz 的/ude1 ，/w 很/d 喜欢/vi 卖萌/nz ，/w 又/d 可以/v 撒娇/vi ，/w 根本/a 不是/c 大家/rr 想像/v 中/f 的/ude1 古装/n 版/n 胡一菲/nr ，/w 既/c 不/d 凶狠/a 也/d 不/d 野蛮/a 。/w ”/w 
因为/c 长/a 年/qt 驻扎/v 在/p 横店/ns 拍戏/vi ，/w 娄艺潇/nr 说/v 平时/t 就/d 爱/v 在/p 网上/s 买/v 衣服/n ，/w “/w 比如/v 《/w 爱/v 3/m 》/w 中/f ，/w 基本上/d 每个/r 场景/n 我/rr 都会/n 换/v 一套/mq 衣服/n ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 网上/s 买/v 来/vf 的/ude1 。/w ”/w (/w 记者/nnt 刘婧/nr )/w 
