随着/p 2014年/t 到来/vi ，/w 各/rz 电视台/nis 的/ude1 选秀/vi 一一/m 拉开/v 大幕/nz ，/w 事实上/bl ，/w 从/p 去年/t 开始/v ，/w 很多/m 海外/s 媒体/n 就/d 开始/v 关注/vn 中国/ns [电视/n 选秀/vi]/nz 类/q 节目/n 。/w 去年/t 底/f 央视/j 推出/v 的/ude1 中国/ns 汉字/n 听写/v 大会/n ，/w [美国/nsf 媒体/n]/nz 给予/vn 了/ule 很高/d 的/ude1 关注/vn ，/w 《/w 华尔街/nsf 时报/n 》/w 对于/p 这/rzv 一/m 节目/n 的/ude1 报道/vn 文章/n 被/pbei 登/v 在/p [显要/a 位置/n]/nz 。/w 报道/v 中/f 特别/d 提到/v 了/ule 考/v “/w 癞蛤蟆/n ”/w 这个/rz 词/n 的/ude1 现场/s 细节/n 。/w 作者/nnt 写/v 到/v ，/w 在/p 英语/nz 拼写/v 比赛/vn 中/f ，/w 癞蛤蟆/n 这个/rz 词/n ‘/w toad/x ’/w 的/ude1 写法/n 只有/c [四/m 个/q]/mq 字母/n ，/w 可是/c 在/p 中国/ns 文字/n 里/f 这种/r 动物/n 的/ude1 名称/n 是/vshi [三/m 个/q]/mq 字/n ，/w 共/d [46/m 笔/n]/mq 。/w 也许/d 为了/p 更/d 具体/a 和/cc 更/d 直观/a 地/ude2 告诉/v 美国/nsf 读者/n 中文/nz 比赛/vn 的/ude1 难度/n ，/w 作者/nnt 真的/d 在/p 文章/n 中用/a 大号/n 字体/n ，/w 登出/v 了/ule “/w 癞蛤蟆/n ”/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 笔画/n 繁复/a 的/ude1 方块字/n 。/w 在/p 满/a 版/n [英文/nz 字母/n]/nz 的/ude1 报刊/n 上/f ，/w 赫然/z 出现/v 几个/mq 中国字/n ，/w 实在/d 有趣/a 。/w 
其实/d ，/w 随着/p 中国/ns [经济/n 实力/n]/nz 与/cc 国际/n 影响力/n 提高/v ，/w 这些/rz 年/qt ，/w 西方/ns 媒体/n 也/d 开始/v 全方位/n 关注/v 中国/ns ，/w 对于/p [文化/n 娱乐/vn]/nz 的/ude1 关注/vn 也/d 算/v 其/rz 一/m ，/w 例如/v 媒体/n 经常/d 会/v 报道/vn 他们/rr 制作/v 的/ude1 [影视/b 作品/n]/nz 被/pbei 引进/v 中国/ns 的/ude1 消息/n 。/w 好莱坞/nsf 计算/v 影片/n 国际/n 票房/n 时/ng ，/w 很/d 留意/v 在/p 中国/ns 的/ude1 收入/n ；/w 当/p 美剧/nz 受到/v 中国人/n 热/a 捧/v 时/ng ，/w 他们/rr 也/d 会/v 适时/ad 报道/v 。/w 如今/t 像/v 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 这样/rzv 的/ude1 主流/n 媒体/n 也/d 开始/v 关注/vn 中国/ns [电视/n 节目/n]/nz ，/w 从/p [某一/mq 方面/n]/nz 也/d 证明/v 中国/ns 的/ude1 文化/n 影响力/n 正在/d 增强/v 。/w 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 也/d 是/vshi 在/p 美国/nsf 产生/v 影响/vn 的/ude1 中国/ns [电视/n 节目/n]/nz ，/w 在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 落幕/vi 后/f ，/w 一位/mq 作者/nnt 在/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 上/f [发表/v 文章/n]/nz ，/w 把/pba 这/rzv 一/m 真人秀/nz 在/p 中国/ns 的/ude1 轰动/vn 告诉/v 美国/nsf 民众/n 。/w 这/rzv 篇/q 文章/n 还/d 简要/ad 地/ude2 谈到/v 了/ule 制作/v 这个/rz 真人秀/nz 节目/n 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz ，/w 并/cc 登载/v 了/ule 王岳伦/nr 和/cc 他/rr 女儿/n ，/w 男模/nz 张亮/nr 与/cc 他/rr 儿子/n 的/ude1 合影/vi 。/w 
当然/d [美国/nsf 媒体/n]/nz 在/p 提到/v 这/rzv 档/ng 节目/n 时/ng ，/w 也/d 指出/v 它/rr 的/ude1 创意/n 来自/v 于/p 韩国/nsf 真人秀/nz ，/w 但/c 中国/ns 版/n 节目/n 也/d 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 创新/vn ，/w 特别/d 是/vshi 电视台/nis 加强/v 了/ule 对/p 明星/nnd 们/k 带/v 孩子/n ，/w 和/cc 保护/v 孩子们/nz 的/ude1 能力/n 考验/vn ，/w 让/v 美国/nsf 的/ude1 同行/n 相当/d 认可/vn 。/w 
《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 文章/n 也/d 提到/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 在/p 微博/n 上/f 引发/v 的/ude1 讨论/vn ，/w 其中/rz 包括/v 对/p [亲子/nz 教育/vn]/nz 中/f 父亲/n 的/ude1 角色/n ，/w 父亲/n 的/ude1 教育/vn 方式/n ，/w 父爱/n 的/ude1 重要性/n ，/w [家庭/n 成员/nnt]/nz 之间/f 的/ude1 交流/vn 等等/udeng [诸多/m 方面/n]/mq ，/w 对/p 美国人/nz 也/d 适用/vi 。/w 
文章/n 还/d 引用/v 一位/mq 北京/ns 李姓/nr 教师/nnt 的/ude1 话说/vn ，/w 她/rr 每周/r 都/d 连续/a 看/v 这个/rz 节目/n ，/w 而且/c 还/d 和/cc 她/rr 的/ude1 同事/n 们/k 一起/s 讨论/v 其中/rz 的/ude1 内容/n ：/w “/w 该剧/r 很好/ad 地/ude2 展示/v 了/ule 父亲/n 与/cc 孩子/n 共度/v 有益/a 的/ude1 时光/n ，/w 耐心/a 教导/v 孩子们/nz 解决/v 生活/vn 上/f 问题/n ，/w 并且/c 通过/p 与/cc 孩子/n 的/ude1 沟通/vn 来/vf 增长/v 彼此/rr 的/ude1 了解/vn ，/w 这/rzv 一切/rz ，/w 将/d 有助于/v [家庭/n 教育/vn]/nz 的/ude1 改革/vn 。/w ”/w 而/cc 演员/nnt 之一/rz 的/ude1 郭涛/nr 也/d 说/v ：/w “/w 我/rr 只/d 和/cc 我/rr 的/ude1 儿子/n 共处/vi 了/ule [三/m 天/qt]/mq ，/w 已经/d 累得/v 要/v 崩溃/vn 了/ule 。/w 我/rr 很难/d 想象/v 我/rr 太太/n 怎么/ryv 带/v 他/rr 过/uguo 的/ude1 这/rzv 六年/t 。/w ”/w 文章/n 指出/v 现在/t 中美/n 两国/mq 都/d 存在/v 父亲/n 在/p 子女/n 成长/vi 中/f 出力/vi 不足/an 的/ude1 问题/n ，/w 这/rzv 一/m 节目/n 让/v 人们/n 正视/v 这样/rzv 的/ude1 现实/n 。/w (/w 王炎/nr )/w 
