以/p 影射/v 娱乐圈/nz 种种/q 内幕/n 为/p 卖点/n 的/ude1 影片/n 《/w [超级/b 经纪人/nnt]/nz 》/w 前天/n 通过/p 预告片/nz 再度/d 曝/vg 出/vf “/w 猛/a 料/n ”/w 。/w 国内/s 著名/a 综艺/b 主持人/nnt 何炅/nr 在/p 预告/v 片中/s 正式/ad 亮相/vi ，/w 出演/v 一名/mq 煤老板/nz ，/w 不仅/c 在/p 戏/n 里/f 揭秘/v “/w 娱乐/vn 潜规则/nz ”/w ，/w 更/d 戏耍/vi 到/v 杜汶泽/nr 饰演/v 的/ude1 “/w [超级/b 经纪人/nnt]/nz ”/w 直接/ad 爆/v 粗/a 。/w 
将/d 于/p 暑期档/nz 登陆/vi 全国/n 各/rz 大院/n 线/n 的/ude1 《/w [超级/b 经纪人/nnt]/nz 》/w 由/p 香港/ns 新势力/nz 导演/nnt 代表/nnt 冯志强/nr 执导/v ，/w 杜汶泽/nr 和/cc 蔡卓妍/nr 在/p 片中/s 为了/p 捧/v 红/a 被/pbei 评为/v “/w 史上/d 最/d 烂/a 团体/n ”/w 的/ude1 OMG/x 组合/vn ，/w 尝尽/nz 辛酸/an 几经/d 挫折/n ，/w 笑料/n 不断/d 终/d 获/v 成功/a 。/w 
或许/d 是/vshi 为了/p 突破/v 自己/rr “/w 好好先生/n ”/w 的/ude1 荧屏/n 形象/n ，/w 此番/nz 何炅/nr 助阵/vi 《/w [超级/b 经纪人/nnt]/nz 》/w 饰演/v 了/ule 一位/mq 古怪/a 又/d 刻薄/an 的/ude1 煤老板/nz ，/w 在/p 片中/s 不仅/c 说话/vi 毒舌/nz ，/w 连/ulian [行为/n 举止/n]/nz 也/d 是/vshi “/w 贱/a 到底/d ”/w ，/w 在/p 贴片/n 视频/n 里/f 对/p 杜汶泽/nr 百般刁难/nz ，/w 假装/v 握手/vn 却/d 中途/d 变换/v 姿势/n 改/v 摸/v 鬓角/n ，/w 让/v 杜汶泽/nr 饰演/v 的/ude1 经纪人/nnt 难堪/a 之/uzhi 余/ng 大/a 爆/v 粗口/nz 。/w 对于/p 何炅/nr 的/ude1 [友情/n 出演/v]/nz ，/w 片/q 方/q 透露/v 得力/a 于/p 英皇/nz 的/ude1 金牌/n 经纪人/nnt 霍汶希/nr 亲自/d 发出/v 邀请/vn ，/w “/w 何/ry 老师/nnt 在/p 中国/ns 年轻/a 群体/n 中/f 有/vyou 很高/d 影响力/n ，/w 他/rr 的/ude1 出演/vn 会/v 为/p 我们/rr 影片/n 加/v 分/qt 的/ude1 ，/w 而且/c 这次/r 角色/n 蛮/d 有/vyou 碰撞/vn 感/vg 的/ude1 ，/w 冷幽默/nz 。/w ”/w （/w 天天/d ）/w 
