1月22日/t ，/w 在/p 兰州/ns 客运段/n 担当/v 的/ude1 K862/x 次/qv 列车/n 上/f ，/w [兰州/ns 火车站/n]/nz [运转/vi 车长/nnt]/nz 戴天毅/nr 展示/v “/w 铁路/n 交通/n 预警/vn 响墩/nz 信号/n ”/w 器/ng 和/cc 应急/vn 行车/vn 电话/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 张锰/nr 摄/vg 
