向赟/nr 在/p 表演/v 街舞/n 。/w 

向赟/nr 平时/t 喜欢/vi 摄影/vn 。/w 

“/w 你/rr 说/v 啥子/ry 嘛/y ，/w 你/rr 说/v 是不是/v 嘛/y ？/w 你/rr 说/v 是/vshi 就是/v 嘛/y …/w …/w ”/w 在/p 内江/ns 某/rz 酒吧/nis ，/w [隔/v 三岔/nz 五/m]/nz 就/d 会/v 有/vyou 个/q 年轻人/n ，/w 用/p 内江话/nz 唱/v 一首/mq 名叫/v 《/w 甜橙/nf style/x 》/w 的/ude1 歌/n ，/w 引发/v 了/ule 不少/m 内江/ns 人/n 的/ude1 共鸣/vn 。/w 他/rr 叫/vi 向赟/nr ，/w 《/w 江南/nz style/x 》/w 搭配/v 与/cc 内江/ns 有关/vn 的/ude1 词/n ，/w 再/d 用/p 内江话/nz 演绎/v ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 去年/t 11月/t 突然/ad 迸发/v 的/ude1 灵感/n 。/w 
说唱/n 达人/nz 自创/v 内江话/nz 版/n 《/w 江南/nz style/x 》/w 
艺名/n “/w 小鱼儿/nz ”/w 的/ude1 向赟/nr 今年/t [25/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi [内江市/ns 中/f 区/n]/nz 河/n [坝/n 街/n 社区/n]/ns 居民/n 。/w 从/p 去年/t 12月/t 开始/v ，/w 他/rr [隔/v 三岔/nz 五/m]/nz 便/d 会/v 受邀/v 到/v 滨江/nz 北路/n 的/ude1 一家/n 酒吧/nis 演唱/v 一首/mq 名为/v 《/w 甜橙/nf style/x 》/w 的/ude1 歌/n 。/w 与此同时/c ，/w 他/rr 上/f 传到/v 某/rz 唱歌/vi 软件/n 平台/n 的/ude1 同名/vn 歌曲/n ，/w 也/d 被/pbei 内江/ns 网友/n 顶/v 到/v 了/ule 首页/gi 的/ude1 位置/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 留言/n 说/v “/w 太/d 好耍/a 了/ule ”/w 。/w 
“/w 走到/vf [大洲/n 广场/n]/nz 一/m 望/v 就是/v 沱江/nz ，/w 张大千/nr 的/ude1 故乡/n 也/d 是/vshi 在/p 内江/ns …/w …/w 从小/d 在/p 内江/ns 长大/vi ，/w 喝/vg 的/ude1 是/vshi 内江/ns 的/ude1 茶/n 。/w ”/w 这/rzv 首/q 歌/n 向赟/nr 只是/d 重新/d 进行/vn 了/ule 填词/vi ，/w 用/p 的/ude1 是/vshi 《/w 江南/nz style/x 》/w 的/ude1 曲子/n 。/w 在/p 歌词/n 里/f ，/w 他/rr 提到/v 了/ule 沱江/nz 、/w 西林寺/nz 、/w 大洲/n 坝/n 、/w 张大千/nr 等/udeng 内江/ns 元素/n ，/w 再/d 加上/v 全部/m 用/p 内江/ns 方言/n 演绎/v 、/w 琅琅上口/vl ，/w 因此/c 赢得/v 了/ule 内江/ns 市民/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 歌词/n 是/vshi 去年/t 11月/t 的/ude1 某个/rz 晚上/t 向赟/nr 一个人/mq 在家/vi 无聊/a 时/ng 想/v 出来/vf 的/ude1 。/w “/w 宜宾/ns 有/vyou 衣/ng 湿/a 乐队/nis ，/w 自贡/ns 有/vyou TNT/x ，/w 都/d 是/vshi 用/p 当地/s 方言/n 表演/vn 的/ude1 ，/w 我/rr 就/d 想/v 尝试/vn 一/m 哈/b 内江/ns 方言/n 。/w 因为/c 鸟/n 叔/n 这/rzv 首/q 歌/n 比较/d 火/n 嘛/y ，/w 而且/c 适合/v 说唱/n ，/w 所以/c 就/d 选择/v 了/ule 它/rr 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
