绵阳/ns 名校/n 招生/vn 现场/s 。/w (/w 资料/n 图/n )/w 
＠/w 人物/n ：/w 李蜀秀/nr 省政协/n 委员/nnt 、/w [荣县/ns 东街/ns 小学/nis]/nt 副校长/nnt 
一直/d 以来/f ，/w 违规/vn 跨/v 市/n （/w 州/n ）/w 招生/vn 现象/n 都/d 受到/v [社会/n 各界/rz]/nz 广泛/a 关注/v 。/w 在/p 今年/t 的/ude1 省/n 两/m 会上/n ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 再次/d 被/pbei 提出/v 。/w 
在/p 一份/mq 由省/v 政协/nis 委员/nnt 、/w [荣县/ns 东街/ns 小学/nis]/nt 副校长/nnt 李蜀秀/nr 提交/v 的/ude1 联名/vn 提案/n 中/f ，/w 更是/d 谈到/v 一些/mq 市/n 州/n 的/ude1 学校/nis ，/w 以/p 非/b [正当/a 手段/n]/nz 招揽/v 生源/n ，/w 导致/v [不少/m 市/n]/mq 州/n [普通/a 高中/nis]/nz 生源/n 大量/m 流失/vn ，/w 出现/v 全省/n 高中/nis 招生/vn 秩序/n 混乱/a 的/ude1 现象/n 。/w 因此/c ，/w 他们/rr 建议/n ，/w 严格/ad 规范/v 全省/n 中小学/n 办学/vn 行为/n ，/w 制止/v 违规/vn 跨/v 市/n 州/n 招生/vn 的/ude1 乱/d 象/ng ，/w 为/p [素质/n 教育/vn]/nz 的/ude1 顺利/ad 实施/v [铺平/v 道路/n]/nz 。/w 
现状/n 1/m 
尖/a 苗/n 被/pbei “/w 掐/v ”/w 走/v 优质/b 生源/n 年年/d 有/vyou 流失/vn 
2006年/t 夏天/ns ，/w [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 赖俊豪/nr （/w 化名/v ）/w 参加/v 了/ule 成都/ns [一/d 所/usuo]/mq [重点/n 中学/nis]/nz 的/ude1 招生/vn 考试/vn ，/w 仅/d [10/m 人/n]/mq 的/ude1 录取/vn 名额/n ，/w 却/d 吸引/v 来/vf 了/ule 全省/n [300/m 名/q]/mq 学生/nnt 报名/vi 考试/vn 。/w 最终/d ，/w 他/rr 以/p [第/m 8/m 名/q]/mq 的/ude1 成绩/n 顺利/ad 入围/v ，/w 学校/nis 还给/v 他/rr 减免/v 了/ule 一些/mq 选/v 校/ng 费/n 。/w 
之所以/c 选择/v 去/vf 成都/ns 就学/vn ，/w 赖俊豪/nr 坦言/v ，/w 是/vshi 冲/v 着/uzhe 学校/nis 的/ude1 名气/n 和/cc 教学/vn 质量/n 去/vf 的/ude1 。/w 与此同时/c ，/w 为/p 方便/a 照顾/v 儿子/n ，/w 让/v 儿子/n 全身心/d 学习/v ，/w 随后/d 赖俊豪/nr 的/ude1 母亲/n 也/d 去/vf 成都/ns 工作/vn 。/w 赖/v 妈妈/n 说道/v ，/w “/w 在/p 个/q 个/q 都/d 是/vshi 学习/v 高手/n 的/ude1 环境/n 中/f ，/w 更/d 有利于/v 激发/vn 儿子/n 的/ude1 学习/vn 激情/n ，/w 加上/v 又/d 有/vyou 好/a 老师/nnt 辅导/vn ，/w 可以/v 让/v 他/rr 冲刺/vi 更好/d 的/ude1 名校/n 。/w ”/w 在/p 赖/v 妈妈/n 身边/s ，/w 送/v 孩子/n 去/vf 成都/ns 、/w 绵阳/ns 等/udeng 教育/v 水平/n 高/a 的/ude1 城市/n 上学/vi 的/ude1 家长/n 不/d 在/p 少数/m 。/w 
[近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 到/v 自贡/ns 这样/rzv 的/ude1 [二级/b 城市/n]/nz 招生/vn 的/ude1 成都/ns 、/w 绵阳/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 名校/n 不/d 在/p 少数/m ，/w 他们/rr 的/ude1 优质/b 生源/n “/w 抢夺/v 战/vg ”/w ，/w “/w 掐/v ”/w 走/v 了/ule 部分/n 好/a 苗子/n 。/w 
省/n 人大代表/nnt 、/w [自贡市/ns 蜀/b 光/n 中学/nis 教科室/nis]/nt 主任/nnt 何德华/nr 介绍/v ，/w 在/p 各地/rzs 跨/v 区域/n 抢/v 生源/n 最为/d 激烈/a 的/ude1 时候/n ，/w 甚至/d 有/vyou 学校/nis 直接/ad 来/vf 自贡/ns “/w 抢/v 人/n ”/w 。/w “/w 记得/v 有/vyou 一年/mq ，/w 重庆/ns [一/d 所/usuo]/mq [重点/n 高中/nis]/nz 在/p 获取/v [蜀/b 光/n 中学/nis]/nts 北大/n 、/w 清华/j 苗子/n 的/ude1 信息/n 后/f ，/w 直接/ad 找到/v 学生/nnt 及/cc 父母/n ，/w 要求/n 入/v 读/v 该校/r 。/w 幸运/a 的/ude1 是/vshi ，/w 该/rz 学生/nnt 最后/f 被/pbei 学校/nis 保住/v 了/ule 。/w ”/w 
现状/n 2/m 
名校/n 招考/v 专题/n 培训班/nis “/w 应运而生/vl ”/w 加剧/v 教育/vn 失衡/vi 
优质/b 生源/n 向/p 一流/b 名校/n 的/ude1 集聚/vn ，/w 提高/v 了/ule 这些/rz 学校/nis 的/ude1 重/a 本/rz 升学率/n ，/w 包括/v 北大/n 、/w 清华/j 上/f 线/n 率/v 。/w 而/cc 这/rzv 更/d 加剧/v 了/ule [二级/b 城市/n]/nz 学生/nnt 、/w 家长/n 的/ude1 名校/n 崇拜/v 。/w 
据/p 华西/ns 城市/n 读本/n [记者/nnt 调查/vn]/nz ，/w 在/p 这样/rzv 一种/mq 背景/n 下/f ，/w 滋生/v 了/ule 不少/m 开展/v 省内/s 中小学/n 名校/n 招考/v 专题/n 培训班/nis 的/ude1 [民办/b 教育/vn]/nz 机构/n ，/w 而/cc 实际上/d ，/w 他们/rr 大多数/m 没有/v 在/p 当地/s 教育局/nis 行政部门/n 备案/vi 。/w 尽管/c 费用/n 不菲/a ，/w 却/d 吸引/v [大批/m 学生/nnt]/mq 报名/vi 学习/v 。/w 
在/p 李蜀秀/nr 等/udeng 省政协/n 委员/nnt 的/ude1 一份/mq 关于/p 制止/v 跨/v 市/n 州/n 违规/vn 招生/vn 的/ude1 联名/vn 提案/n 中/f ，/w 也/d 提到/v 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 并/cc 明确/a 点/qt 出/vf ，/w “/w 不少/m [初中/nis 教师/nnt]/nnt 和/cc [民办/b 教育/vn]/nz 机构/n 以/p 辅导/v 学生/nnt 考/v 外地/s 优质/b 高中/nis 为/p 名/q ，/w 大/a 搞/v 违规/vn [有偿/b 家教/n]/nz 和/cc 办/v 培训班/nis ，/w 收取/v 高额/b 辅导/vn 教育/v 费/n 。/w ”/w 
对此/d ，/w [自贡市/ns 教育局/nis 基础教育/n 科/n]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 透露/v ，/w 现在/t [民办/b 教育/vn]/nz 机构/n 已经/d 形成/v 市场/n 。/w 据/p 他/rr 了解/v ，/w 其中/rz 一家/n 成都/ns 的/ude1 [民办/b 教育/vn]/nz 机构/n ，/w 一天/mq 的/ude1 培训/vn 费用/n 已/d 高达/v [980/m 元/q]/mq 。/w “/w 这/rzv 不仅/c 给/p 学生/nnt 增加/v [课业/n 负担/n]/nz ，/w 也/d 给/p 家长/n 带来/v 经济/n 负担/n 。/w ”/w 该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 这些/rz 营利/vn 机构/n 都/d 是/vshi 打着/v ，/w 让/v 学生/nnt 进入/v 成都/ns 、/w 绵阳/ns 等/udeng 一流/b 名校/n 的/ude1 旗号/n 实行/v 招生/vn 。/w 他/rr 分析/vn ，/w 这种/r 情况/n 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f ，/w 加剧/v 教育/vn 失衡/vi 现象/n 的/ude1 出现/vn 。/w 
“/w 一些/mq 市/n 州/n 的/ude1 学校/nis ，/w 以/p 非/b [正当/a 手段/n]/nz 招揽/v 生源/n ，/w 导致/v [不少/m 市/n]/mq 州/n [普通/a 高中/nis]/nz 生源/n 大量/m 流失/vn ，/w 出现/v 全省/n 高中/nis 招生/vn 秩序/n 混乱/a 的/ude1 现象/n 。/w ”/w —/w —/w 李蜀秀/nr 
