人民网/nz 1月23日/t 电/n 据/p 台湾/ns [今日/t 新闻网/n]/nz 消息/n ，/w [美国/nsf 纽约州/nsf]/ns 小镇/n 彭菲尔德/nrf 日前/t 传出/v 一名/mq [8/m 岁/qt]/mq 小男孩/nz [舍身/d 救人/vi]/nz ，/w 不幸/a 命/n 丧/vg 火/n 窟/ng 的/ude1 悲剧/n 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 名叫/v 杜汉/nr 的/ude1 小男孩/nz 发现/v 家中/s 着火/vi 后/f ，/w 唤醒/v [6/m 名/q]/mq 熟睡/vi 的/ude1 亲人/n 后/f 本/rz 已/d 逃离/v 火场/n ，/w 但/c 最终/d 在/p 折返/v 救助/vn 行动/vn 不便/an 的/ude1 祖父/n 和/cc 叔叔/n 时/ng 遇难/vi 。/w 
据悉/v ，/w 事发/vi 当日/t ，/w 杜汉/nr 拜访/v 住在/v 拖车/n 式/k 流动/v 屋/n 的/ude1 爷爷/n 。/w 不料/d 车子/n 在/p 半夜/t 起火/vi ，/w 杜汉/nr 随即/d 唤醒/v [6/m 名/q]/mq 亲人/n 逃生/vi ，/w 其中/rz 包含/v 两名/mq 分别为/v [4/m 岁/qt]/mq 和/cc [6/m 岁/qt]/mq 的/ude1 幼童/n 。/w 当/p 杜汉/nr 成功/a 逃离/v 火场/n 后/f ，/w 发现/v 行动/vn 不便/an 爷爷/n 和/cc 叔叔/n 还/d 未/d 逃出/vn ，/w 立即/d 折返/v 。/w 最终/d ，/w 三/m 人均/a 命/n 丧/vg 火/n 窟/ng 。/w 
当地/s [消防/b 人员/n]/nz 表示/v ，/w 大火/n 扑灭/v 后/f 在/p 一间/mq 卧室/n 发现/v 杜汉/nr 和/cc 爷爷/n 、/w 叔叔/n 的/ude1 遗体/n ，/w 让/v 其/rz 感到/v 惋惜/a 。/w 起火/vi [初步/d 判断/v]/nz 系/v 漏电/vi 造成/v 。/w 
