“/w 搬到/vf 这儿/rzs 来/vf ，/w 还是/c 为/p 孩子/n 着想/vi 。/w 原先/d 公司/nis 的/ude1 宿舍/n 虽然/c 不要/d 钱/n ，/w 但是/c 挨着/v 厂区/n ，/w 环境/n 差/a 了/ule 些/q ，/w 离/v 学校/nis 也/d 远/a 些/q 。/w ”/w 入住/v “/w 锦城/ns 龙/n 苑/ng ”/w 公租房/nz 的/ude1 罗国华/nr 笑着/vi 说/v 。/w 锦城/ns 龙/n 苑/ng 是/vshi 成都市/ns 去年/t 8月/t 竣工/vi 的/ude1 公租房/nz 小区/n ，/w 邻近/v 龙潭/ns 工业园区/nz 。/w 小区/n 内有/nz [5/m 栋/q]/mq 17/m 、/w [18/m 层/qv]/mq 的/ude1 高楼/n ，/w 共/d 1115/m 套房/n ，/w 其中/rz 860余套/m 已/d 面向/v 园区/n 企业/n 员工/n 配/v 租/v ，/w 入住/v 的/ude1 九成/nz 以上/f 为/p 外来/b 务工/v 者/k 。/w 成都市/ns 公租房/nz 的/ude1 保障/vn 对象/n ，/w 是/vshi [中心/nis 城区/n]/nz 中等/b 及/cc 中等/b 偏下/f 收入/n 无/v 房/n 家庭/n 、/w 单身/n 无/v 房/n 职工/nnt 和/cc 农村/n [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 。/w “/w 对/p 农民工/nnd 没有/v 特设/vn 门槛/n ，/w 标准/n 同/p 其他/rzv 群体/n 一样/uyy ：/w 家庭/n 年收入/n [10/m 万元/q]/mq 以下/f （/w 含/v [10/m 万元/q]/mq ）/w 或/c 个人/n 年收入/n [5/m 万元/q]/mq 以下/f （/w 含/v [5/m 万元/q]/mq ）/w 。/w ”/w [成都市/ns 住房/n 委员会/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 杜文/nr 说/v 。/w 傍晚/t 时分/n ，/w 小区/n 亮/vi 起/vf 路灯/n 。/w 从/p 楼上/s 俯瞰/v 近/a [千/m 平方米/q]/mq 的/ude1 小区/n 中/f 庭/ng ，/w 绿地/n 齐整/a ，/w 行/ng 道/qv 宽敞/a ，/w 与/cc [普通/a 商品房/n]/nz 小区/n 并/cc 无/v 两样/nz 。/w 西北角/nz 上/f 的/ude1 [4/m 层/qv]/mq 配楼/nz 里/f ，/w 两层/mq 将/d 辟/v 为/p 农贸市场/n ，/w 方便/a [居民/n 生活/vn]/nz ；/w [4/m 楼/n]/mq 专设/nz [文化/n 活动/vn]/nz 中心/nis ，/w 内有/nz 图书室/n 、/w 棋牌室/nz 。/w [4/m 号楼/q]/mq [1402/m 房/n]/mq 的/ude1 张应蓉/nr ，/w 此前/t 一直/d 在/p 城郊/s 租房/v 住/vn ，/w 辗转/vi 搬/v 过/uguo [5/m 次/qv]/mq 家/q 。/w “/w 每次/r 都/d 是/vshi 房东/n 要/v 涨/vn 租金/n ，/w 觉得/v 贵/a ，/w 只好/d 到处/d 再/d 找/v 。/w ”/w 簇新/z 的/ude1 公租房/nz ，/w 月/n 租金/n [每/rz 平方米/q]/nz [7/m 元/q]/mq ，/w 比/p 周边/n 市面/n 价格/n 便宜/a [三/m 成/v]/mq 左右/f 。/w 张应蓉/nr 安心/a 多/a 了/ule ，/w “/w 真是/d 有/vyou 家/q 的/ude1 感觉/n 了/ule ”/w 。/w 杜文/nr 介绍/v ，/w 按照/p 成都市/ns 现行/b 公租房/nz 政策/n ，/w 租金/n 下浮/v 根据/p 保障/v 对象/n 的/ude1 [收入/n 水平/n]/nz 确定/v ，/w 年收入/n [7/m 万/d 至/p 10/m 万元/q]/mq 、/w [7/m 万元/q]/mq 以下/f ，/w 分别/d 按/p [市场/n 租金/n]/nz 的/ude1 80%/m 、/w 70%/m 计收/nz 。/w 物管费/nz 用/p 同样/d 优惠/vn ，/w [每/rz 平方米/q]/nz [1/m ./w 35/m 元/q]/mq ，/w 低于/v 市面/n 价格/n [0/m ./w 25/m 元/q]/mq 。/w “/w 这次/r 主要/b 面向/v 园区/n 员工/n 招租/vi ，/w 流程/n 公开/ad 透明/a ，/w 配/v 租/v 效率/n 很高/d ，/w 也/d 便于/v 后续/vn 管理/vn 。/w ”/w [龙潭/ns 工业园区/nz 管委会/nis]/nt 副主任/nnt 吴雪松/nr 认为/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 思路/n 和/cc 举措/n ，/w 既/c 缓解/v 了/ule 农村/n [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 住房/n 困难/an ，/w 也/d 帮助/v 企业/n 稳定/an 了/ule 员工/n 、/w 减轻/v 了/ule 负担/n 。/w 去年/t ，/w 成都/ns 全市/n 配/v 租/v 农民工/nnd 公租房/nz [4800/m 套/q]/mq （/w 间/f ）/w 。/w 而/cc 在/p 四川/ns 全省/n ，/w 始于/v 去年/t 的/ude1 “/w 农民工/nnd [住房/n 保障/vn]/nz 行动/vn ”/w 已/d 定向/b 为/p 农民工/nnd 提供/v 公租房/nz [3/m ./w 2/m 万/d 套/q]/mq （/w 间/f ）/w ，/w 约/d 占/v 竣工/vn 公租房/nz 的/ude1 30%/m 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月23日04/t 版/n ）/w 
