奶茶/nf 千金/n 蒋瑶嘉/nr 
谁/ry 是/vshi “/w 奶茶/nf 千金/n ”/w ？/w 日前/t ，/w [第三/m 期/qv]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 登陆/vi 央视/j [三/m 套/q]/mq ，/w 唱/v 《/w 梦/n 的/ude1 堡垒/n 》/w 的/ude1 蒋瑶嘉/nr ，/w 被/pbei 曝/vg 是/vshi “/w 杯子/n 可以/v 绕/v 地球/ns 一圈/mq ”/w 家/q 的/ude1 [千金/n 小姐/n]/nz ，/w 有着/v 神秘/a 的/ude1 背景/n 。/w 而/cc 在/p 网络/n 上/f ，/w 蒋瑶嘉/nr 对于/p 这些/rz 传闻/n ，/w 也/d 持/v 默认/vn 态度/n 。/w 
蒋瑶嘉/nr 的/ude1 一首/mq 自创/v 的/ude1 《/w 梦/n 的/ude1 堡垒/n 》/w ，/w 成功/a 唱/v 进/vn 了/ule 不少/m 人们/n 的/ude1 心/n ，/w 这个/rz 坚强/a 有着/v 个性/n 和/cc 主见/n 的/ude1 平头/b 女/b 汉子/n ，/w 其实/d 在/p 台下/s 也/d 是/vshi 位/q 可爱/a 的/ude1 女生/n ，/w 日前/t 曝光/vi 蒋瑶嘉/nr 原来/d 是/vshi 香飘飘/nf 老板/nnt 的/ude1 女儿/n ，/w 而/cc 蒋瑶嘉/nr 在/p 接受/v 采访/vn 的/ude1 时候/n 也/d 承认/v 自己/rr 是/vshi “/w 奶茶/nf 千金/n ”/w 。/w 
