《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 目前/t 正在/d 热/a 播/v ，/w 曾小贤/nr 和/cc 胡一菲/nr 的/ude1 感情/n 走向/v 是/vshi 网友/n 和/cc 观众/n 最/d 关注/v 的/ude1 话题/n 之一/rz 。/w 而/cc 最新/a 公布/v 的/ude1 剧情/n 是/vshi 曾小贤/nr 与/cc 诺/ng 澜/ng 在/p 一起/s ，/w 胡一菲/nr 却/d 只/d 在/p 喝醉/vi 之后/f 对/p 着/uzhe 诺/ng 澜/ng 说/v 出/vf “/w 没错/vi ,/w 我/rr 就是/v 喜欢/vn 曾小贤/nr ,/w 你/rr 咬/vi 我/rr 啊/y ”/w 的/ude1 爱情/n 告白/v 。/w 曾小贤/nr 最终/d 与/cc 诺/ng 澜/ng 一直/d 在/p 一起/s 还是/c 与/cc 胡一菲/nr 上演/v 大/a [完美/a 结局/n]/nz ，/w 也许/d 只有/c 等到/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 播放/v 完毕/vi 才/d 会/v 有一个/mq 明了/v 的/ude1 答案/n 。/w （/w 郭子/nr ）/w 
刘萌萌/nr 
刘萌萌/nr [个人/n 资料/n]/nz 
[中国/ns 内地/n]/nz 女演员/nnd 。/w 出生于/v 大连/ns ，/w 就读/vi 于/p [沈阳/ns 音乐/n 学院/nis 舞蹈/n 学院/nis]/nt 。/w 2011年11月/t 参演/v 电视剧/n 《/w [隋唐/t 演义/n]/nz 》/w 出演/v 琼花/nz 公主/nnd ，/w 从此/d 踏入/v 了/ule 演艺/n 道路/n 。/w 
