昨日/t ，/w [南充市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 通报/v 了/ule 2013年/t [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 情况/n ，/w 这/rzv 一年/mq [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n 坚持/v “/w 老虎/n ”/w 、/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v ，/w 全市/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 立案/vi [574/m 件/q]/mq ，/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [729/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 县级/b 领导干部/nnt [16/m 人/n]/mq ，/w 移送/v 司法机关/nz 处理/vn [32/m 人/n]/mq 。/w 全市/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/v 群众/n 满意度/n 指数/n 从/p 2012年78.86/t 上升/vi 到/v 2013年/t 的/ude1 81.71/m ，/w 得到/v 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz 和/cc [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 认可/vn 。/w 
打老虎/nz 原/b 农科院/nis 书记/nnt 看守所/nis 过年/vi 
1月13日/t ，/w [南充市/ns 纪委/nnt]/nt 发布/v 消息/n ，/w 廖永国/nr 、/w 张维/nr 涉嫌/v 利用/vn 职务/n 之/uzhi 便/d 收受/v 沼气池/n 设备/n 供应商/nnt 贿赂/v ，/w 其/rz 行为/n 已/d 严重/a 违纪/vn ，/w 部分/n 问题/n 已/d 涉嫌/v 犯罪/vn 。/w 市/n 纪委/nnt 已/d 将/d 该案/r 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
2013年/t ，/w [南充市/ns 纪委/nnt]/nt 坚持/v “/w 老虎/n ”/w 、/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v ，/w 以/p [惩治/v 腐败/an]/nz 实际/n 成效/n 取信于民/n 。/w 严肃/a 查办/v 发生/vn 在/p [领导/n 机关/n]/nz 和/cc 领导干部/nnt 中/f 的/ude1 贪污/vn 贿赂/v 、/w [权/n 钱/n 交易/vn]/nz 、/w 失职/vi 渎职/vi 案件/n ，/w 严肃/a 查办/v 发生/vn 在/p 重点/n 领域/n 、/w [关键/n 环节/n]/nz 的/ude1 腐败/an 案件/n ，/w 严肃/a 查办/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n 典型/n 案件/n 。/w 协助/v 省纪委/n 查处/v 了/ule [蓬安/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 袁菱/nr 案/ng ，/w 还/d 查处/v 了/ule [市/n 司法局/nis 原/b 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 任伟/nr 违规/vn 入股/vi 酒楼/nis 、/w 歌/n 城/n ，/w 参与/v 土地/n 竞买/v 等/udeng 获取/v 利益/n 案/ng ；/w 市/n [公交/b 公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 、/w 总经理/nnt 罗涛/nr 私分/v 公司/nis 资金/n 、/w 违规/vn 经营/v 企业/n 、/w 收受/v 车辆/n 供应商/nnt 贿赂/v 案/ng 等/udeng 一批/mq 老百姓/n 拍手叫好/vl 的/ude1 要案/n 。/w 
打/v 苍蝇/n [退休/v 干部/nnt]/nz 贪污/v 入狱/vi 5年/t 半/m 
记者/nnt 从/p [南充市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 了解到/v ，/w 和/cc 领导干部/nnt 违纪/vn 腐败/an 比/p 起来/vf ，/w 群众/n 身边/s 的/ude1 腐败/an 虽然/c “/w 量/n ”/w 不大/d ，/w 但/c 更/d 让/v 老百姓/n 深恶痛绝/vl ，/w 群众/n 反应/vn 强烈/a 。/w 2013年/t ，/w 南充市/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n 查处/v 了/ule 一大批/mq 群众/n 身边/s 的/ude1 腐败/an 案/ng ，/w [充分/ad 保障/vn]/nz 了/ule 群众/n 的/ude1 切身利益/n 不/d 受/v 侵害/vn 。/w 
蒲元俊/nr 是/vshi [仪陇县/ns 新政镇/ns 畜牧站/nis]/nt 的/ude1 [退休/v 干部/nnt]/nz ，/w 他/rr 和/cc 新县城/nz 指挥部/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 何艾东/nr 、/w 国土局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 罗元辉/nr 、/w 新政镇/ns 狮子村/ns [四/m 组组/q]/mq 长程/nz 召/vg 新/a 一起/s ，/w 打/v 起/vf 了/ule 拆迁/v 款/q 的/ude1 主意/n 。/w 经过/p “/w 运作/vn ”/w ，/w [四/m 人/n]/mq 共同/d 贪污/v [拆迁/v 补偿费/n]/nz [31448/m 元/q]/mq ，/w 骗取/v 国家/n 拆迁/v 还/d 房/n [1033/m ./w 3/m 平方米/q]/mq 。/w 被/pbei 查处/v 后/f ，/w [四/m 人/n]/mq 被/pbei [仪陇县/ns 纪委/nnt]/nt [开除/v 党籍/n]/nz ，/w 并/cc 移送/v 司法机关/nz 。/w 2013年2月4日/t ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 蒲/nz 、/w 何/ry 、/w 罗/b 、/w 程/n [四/m 人/n]/mq 作出/v 二审/b 判决/vn ，/w 分别/d 判处/v 蒲元俊/nr 、/w 何艾东/nr 有期徒刑/n 五年零六/t 个/q 月/n ；/w 判处/v 程召新/nr 有期徒刑/n 三年/t ，/w 缓刑/vi 四年/t ；/w 判处/v 罗元辉/nr 有期徒刑/n 三年/t ，/w 缓刑/vi 五年/t 。/w 
三蛟镇/ns 镇长/nnt 唐荣华/nr 、/w [檬垭乡/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 陈炳忠/nr 、/w [檬垭乡/ns 农业/n 中心/nis]/nt 干部/nnt 唐斌/nr 合伙/vn 贪污/v 案/ng 。/w 唐荣华/nr 任/v 檬垭乡/ns 乡长/nnt 期间/f ，/w 于/p 2008年1月/t 伙同/v 时任/v 该/rz 乡/n 经济/n 办/v 主任/nnt 陈炳忠/nr 截留/v 生猪/n 圈舍/nz 修建/v 补助/vn 资金/n [14/m ./w 65/m 万元/q]/mq 用于/v 私分/v ，/w 唐/tg 、/w 陈/vg [二/m 人/n]/mq 各/rz 得/ude3 [8/m 万元/q]/mq 、/w [6/m ./w 65/m 万元/q]/mq ；/w 2009年/t ，/w 唐荣华/nr 与/cc 该/rz 乡/n [工作/vn 人员/n]/nnt 唐斌/nr 私分/v [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz 资金/n [3/m 万元/q]/mq ，/w 各/rz 得/ude3 [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 2013年9月/t ，/w 县/n 纪委/nnt 决定/v 给予/vn 唐荣华/nr 、/w 陈炳忠/nr [开除/v 党籍/n]/nz 处分/n ，/w 并/cc 移送/v 司法机关/nz ，/w 唐斌/nr 正在/d 另案/nz 调查/vn 处理/vn 。/w 
划/v 红线/n 制定/v 公务/n 接待/v 细化/vn 标准/n 
据/p [南充市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 通报/v ，/w 2013年/t ，/w 全市/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 接受/v 信访/n 举报/vn [2053/m 件/q]/mq (/w 次/qv )/w ，/w 初步/d 核实/v 处置/vn 反映/v 问题/n 线索/n [793/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi [574/m 万/d 件/q]/mq ，/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [729/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 处理/vn 县级/b 领导干部/nnt [16/m 人/n]/mq ，/w 移送/v 司法机关/nz 处理/vn [32/m 人/n]/mq ，/w 集中/v 查处/vn 招投标/n 领域/n 案件/n [39/m 件/q]/mq 、/w 处理/vn [43/m 人/n]/mq ，/w 为/p 国家/n 挽回/v 损失/n [2/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 
“/w 为了/p 加大/v 查处/vn 力度/n ，/w 专门/d 增设/v 了/ule 案件/n [三/m 室/n]/mq 。/w ”/w 去年/t ，/w [南充市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 在/p 市直/b [73/m 个/q]/mq 工作/vn 部门/n (/w 单位/n )/w 派驻/v 或/c 设立/v 了/ule [纪检/n 监察/vn]/nz 机构/n ，/w 在/p 市直/b [26/m 个/q]/mq 重要/a 部门/n 分别/d 增设/v 了/ule [1/m 名/q]/mq 纪检组/nis 副组长/nnt (/w 监察室/n 副主任/nnt )/w ，/w 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg 。/w 今年/t ，/w [南充/ns 纪委/nnt]/nt 将/d 聚焦/vi “/w 四/m 风/n ”/w 突出/a 问题/n ，/w 集中/v 督查/vn 、/w 定期/d 检查/vn 和/cc 随机/b 抽查/v 相结合/nz ，/w 重点/n 整治/vn 顶风/vi [违纪/vn 行为/n]/nz 。/w 其中/rz 一个/mq 重点/n 工作/vn 是/vshi “/w 划/v 红线/n ”/w ，/w 即/v 督促/vn [相关/vn 部门/n]/nz 研究/vn 制定/v 出/vf 公务/n 接待/v 、/w 公车/n 管理/vn 、/w 差旅费/n 管理/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 [实施/v 细则/n]/nz 和/cc 配套/v 措施/n ，/w 细化/v 标准/n 、/w 划定/v 红线/n ，/w 各级/r 部门/n 将/d 按/p 标准/n 强化/v 执行/vn 。/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 钱双/nr 
