事实上/bl ，/w 从/p 20日/t 上午/t 离开/v 码头/n 的/ude1 那/rzv 一刻/mq 起/vf ，/w 编队/n 就/d 进入/v 了/ule 全/a 时/ng 战斗/vn 状态/n 。/w 沿岸/f 的/ude1 观/vg 通/v 站/vi 、/w 航空兵/nnd 、/w 机动/b 岸/n 导/vg 甚至/d 水下/s 训练/vn 的/ude1 潜艇/n ，/w 都/d 成/v 了/ule 编队/n 的/ude1 “/w 假想敌/n ”/w 。/w “/w 与/cc 这些/rz ‘/w 看/v 不见/v 的/ude1 对手/n ’/w 轮番/d 较量/vn ，/w 既/c 提高/v 了/ule 实战/n 化/v 训练/vn 水平/n ，/w 也/d 提高/v 了/ule 训练/v 效益/n 。/w ”/w 编队/n 训练/v 组/n 组长/nnt 张汉川/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
作战/vi 指挥/v 室/n ，/w [灯火/n 通明/z]/nz 。/w 综合/vn 显/v 控/vn 台前/s ，/w 作战/vi 长/a 刘辉/nr 建/v 正/d 密切/ad 监视/v 着/uzhe 周边/n 的/ude1 海空/nrf 情/n 。/w 尖厉/nz 的/ude1 告警/v 声/qv 不时/d 响起/v ，/w 提醒/v 他/rr 关注/v 出现/vn 的/ude1 可疑/a 目标/n 。/w “/w 我们/rr 水面/n 舰艇/n 面临/v 着/uzhe 来自/v 空中/s 、/w 海面/n 、/w 水下/s 的/ude1 威胁/vn ，/w 必须/d 百倍/mq 警惕/v 。/w ”/w 刘辉建/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
该/rz 编队/n 由/p [南海/ns 舰队/nis]/nt 两栖/b [船坞/n 登陆舰/n]/nz 长白山/ns 舰/ng 、/w [导弹/n 驱逐舰/n]/nz 海口/ns 舰/ng 、/w 武汉/ns 舰/ng 等/udeng 舰艇/n 组成/v ，/w 将/d 赴/v 南海/ns 、/w 西/f 太平洋/ns 、/w 东/f 印度洋/nsf 海域/n ，/w 进行/vn 支援/v 作战/vn 、/w 机动/b 作战/vi 等/udeng 课目/n 训练/vn 。/w 
据/p 解放军报/n 1月23日/t 报道/v ，/w 夜/tg 海/n 无边/z 、/w [繁星/n 闪烁/v]/nz ，/w [南海/ns 舰队/nis]/nt 远海/nz 训练/v 编队/n 一路/mq 南下/vn 。/w 
编队/n 指挥员/nnt 、/w [南海/ns 舰队/nis]/nt 司令员/nnt 蒋伟烈/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 此次/rz 远海/nz 训练/vn 主要/b 检验/v 主战/nz 舰艇/n 、/w 潜艇/n 和/cc 航空兵/nnd 的/ude1 作战/vn 运用/v ，/w 积极探索/v 常态化/nz 远海/nz 训练/v 方法/n 路子/n ，/w 增强/v 部队/nis 基于/p 信息系统/gi 的/ude1 远海/nz [体系/n 作战/vi 能力/n]/nz ，/w 提高/v 部队/nis 实战/n 能力/n 。/w 
以前/f ，/w 对抗/v 演练/vn 都会/n 有/vyou 一张/mq 计划表/n ，/w [什么/ry 时候/n]/nz 进入/v 演习/vn 海域/n 、/w 哪个/ry [时间/n 节点/n]/nz 进行/vn 抗击/v 都/d 有/vyou 明确/a 要求/n 。/w “/w 现在/t 我们/rr 把/pba 兵力/n 拉/v 到/v 大海/n 上/f ，/w 互相/d 不/d 通报/v 位置/n ，/w 自主/vd 发现/v 、/w 自主/vd 攻击/vn ，/w 追求/v 的/ude1 就是/v 一个/mq ‘/w 实/ad ’/w 字/n 。/w ”/w 张汉川/nr 说/v 。/w 
这/rzv 一个/mq “/w 实/ad ”/w 字/n ，/w 在/p 海口/ns 舰/ng 舰长/nnt 李辉/nr 眼里/s ，/w 就是/v 万能/b 的/ude1 “/w 上级/n 通报/v ”/w 没有/v 了/ule 。/w 他/rr 说/v ，/w 以往/t 演练/vn 中/f ，/w 经常/d 会/v 收到/v 上级/n 通报/v ，/w 详细/a 告知/v 来袭/nz 目标/n 的/ude1 方位/n 、/w 距离/n 。/w 现在/t 不再/d 有/vyou “/w 上级/n 通报/v ”/w ，/w “/w 敌人/n ”/w 在/p 哪里/rys ，/w 全/a 靠/v 你/rr 自己/rr 去/vf 发现/v 、/w 判别/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 提高/v 编队/n 持续/vd 作战/vi 能力/n ，/w 海口/ns 舰/ng 所在/n 支队/nis 摸索/v 出/vf 分/qt 更/d 制/v 值班/vn 制度/n ，/w 编队/n 舰艇/n 武备/n 和/cc 探测/v 系统/n 轮流/vd 值班/vn ，/w 使/v 编队/n 处于/v 随时/d 能/v 战/v 状态/n 。/w 
从/p 舰艇/n 航行/vi 等/udeng 基础/n 课目/n 训练/vn ，/w 到/v 跨/v 大洋/n 背靠背/vi 对抗/v 演练/vn ，/w 编队/n 参谋长/nnt 张文旦/nr 亲历/v 了/ule 近年来/dl 训练/v 理念/n 的/ude1 深刻/a 变革/vn 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 今天/t 的/ude1 训练/vn 方式/n 决定/v 了/ule 明天/t 的/ude1 作战/vn 水平/n 。/w 只有/c 把/pba [未来/t 战场/n]/nz 的/ude1 挑战/vn 先/d 搬到/vf 今天/t 的/ude1 训练/vn 场上/s ，/w 才能/n 为/p 战斗力/n 定位/vn 出/vf 准确/a 的/ude1 坐标/n 。/w ”/w 
夜/tg 已/d 深/a ，/w 战/vg 未/d 歇/v 。/w 经过/p 长白山/ns 舰/ng 会议室/n ，/w 记者/nnt 被/pbei 一条/mq 醒目/a 的/ude1 舰/ng 训/v 深深/d 触动/v ：/w 今夜/t 准备/v 战斗/vn !/w 
解放军/nnd [最新/a 动态/n]/nz ：/w 
解放军/nnd 核力量/nz 真实/a 水平/n 是/vshi 啥/ry 样/ng —/w —/w 和/cc 美/b 开战/vi 坚持/v 不/d 了/ule 一小时/mq 
解放军/nnd 一/m 指标/n 已经/d 全面/ad 超越/v 美军/n 他们/rr 怕/v 了/ule 
韩媒/nr 称/v 解放军/nnd [39/m 集团军/nis]/mq 战斗力/n 堪比/nz [百万/m 朝/tg]/mq 军/n (/w 图/n )/w 
解放军/nnd 大批/m 最新/a 99/m 改/v 坦克/n 集结/v [中/f 朝/tg 边境/s]/nz 韩/b 媒/ng 称/v 怕/v 朝鲜/nsf 有/vyou 事/n 
曝/vg F/x -/w [35/m 六大/n]/mq [关键/n 技术/n]/nz 歼/vg [20/m 全/a]/mq 有/vyou 一/m 关键/n 指标/n 已/d 超/v 美国/nsf 
解放军/nnd 东风/n [21/m D/x]/mq 导弹/n 专/a 打/v 美军/n 航母/n ：/w [航母/n 编队/n]/nz 根本/a 防/v 不住/d 
解放军/nnd 超强/d 杀/v 器/ng 美国/nsf 都/d 怕/v 了/ule 日本/ns ：/w 大难临头/vl 
解放军/nnd 最强/ad 坦克/n 竟是/v 它/rr ！/w ！/w 俄罗斯/nsf 自叹/nz 一旦/d 开战/vi 根本/a 无力/vi 阻挡/v 
外/f 媒/ng 称/v 中国/ns 已/d 武装到牙齿/nz 正/d 计划/n 攻击/vn 美/b 航母/n 
曝/vg 解放军/nnd 将/d 乌克兰/nsf 军工/n 家底/n 摸透/v 屡/d 获/v 关键/n 装备/n 
解放军/nnd 反/vi 舰/ng 战斧/nz 曝光/vi ：/w 像/v 玩/v 游戏/n 样/ng 打/v 敌舰/n 
中国/ns 战机/n [1453/m 架/qv]/mq 排名/vi 世界/n 第二/m 仅次于/v 美军/n 
解放军/nnd 导弹/n 震住/nz 美国/nsf 总统/nnt 美军/n 认输/vi 了/ule 
