民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 赴/v 欧洲/ns 访问/v 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 
民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 22日/t 在/p [欧洲/ns 议会/n]/nt 致词/n 时/ng 声称/v ，/w “/w 台湾/ns 事实上/bl 是/vshi 独立/a 的/ude1 ”/w ，/w 在/p 未/d 获得/v 台湾/ns 人民/n 透过/v 民主/a 程序/n 同意/v ，/w 不能/v 被/pbei 改变/v 。/w 
台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 苏贞昌/nr 率/v 团/n 走访/v 欧洲/ns ，/w 于/p [当地/s 时间/n]/nz 22日/t 中午/t 参加/v [欧洲/ns 议会/n]/nt 议员/nnt 在/p [欧洲/ns 议会/n]/nt 所/usuo 举办/v 的/ude1 欢迎/vn 酒会/n ，/w 在/p 台/q 当局/n “/w 驻/v 欧盟/n 代表/nnt ”/w 董国猷/nr 等/udeng 人/n 陪同/v 下/f ，/w 与/cc 多/a 位/q [欧洲/ns 议会/n]/nt 议员/nnt 交流/vn 。/w 
苏贞昌/nr 致词/n 时/ng 称/v ，/w 既然/c 台湾/ns 选出/v 自己/rr 的/ude1 领导人/nnt 、/w 自己/rr 的/ude1 议员/nnt ，/w 政府/nis 在/p 其/rz 控制/vn 的/ude1 “/w 领土/n ”/w 下/f 行使/v 管辖/vn ，/w “/w 现今/t 台湾/ns 事实上/bl 是/vshi 独立/a 的/ude1 ，/w 这个/rz 独立自主/vl 的/ude1 现状/n 在/p 未/d 获得/v 台湾/ns 人民/n 透过/v 民主/a 程序/n 的/ude1 同意/vn 之下/f ，/w 不能/v 被/pbei 改变/v ”/w 。/w 
苏贞昌/nr 还/d 称/v ，/w [东亚/ns 地区/n]/nz 的/ude1 战略/n 变动/vn 令人/v 忧心/n ，/w “/w 中国/ns 一直/d 在/p 具/vg 争议/vn 的/ude1 领土/n 和/cc 领海/n 上/f 扩张/vn 其/rz [核心/n 利益/n]/nz 。/w 中国/ns 在/p 改变/v 现状/n 的/ude1 强烈/a 企图/v 下/f ，/w 近来/d 宣布/v 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 涵盖/v 台湾/ns 、/w 日本/ns 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 部分/n 区域/n ”/w 。/w 【/w 环球网/nz [综合/vn 报道/v]/nz 记者/nnt 李柏涛/nr 】/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 苏贞昌/nr 访/v 欧/b 鼓吹/v “/w 台独/n ”/w ：/w 大陆/ns 一直/d 扩张/vn 争议/v 领土/n )/w 
