文化/n 是/vshi 旅游/vn 的/ude1 灵魂/n ，/w 旅游/vn 是/vshi 文化/n 的/ude1 载体/n 。/w 为了/p 实现/v [文化/n 与/cc 旅游/vn]/nz 的/ude1 相互/d 融合/v ，/w 创造/v 中国/ns [旅游/vn 景区/n]/nz 主题/n 歌曲/n 的/ude1 典范/n ，/w 促进/v 社会主义/n [文化/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 繁荣/an 发展/vn ，/w 华山/ns 景区/n 以/p 山水/n 、/w 人情/n 、/w 文化/n 为/p 特色/n ，/w 邀请/v 国家/n 一级/b 作曲/vi 、/w [空军/nis 政治部/nit 文工团/nis]/nt 创作/v 员/ng 、/w [文职/n 将军/nnt]/nz 、/w 全军/n [艺术/n 指导/vn]/nnt 委员会/nis 专家/nnt 委员/nnt 孟庆云/nr 先生/n 主创/vn ，/w 谱写/v 了/ule 《/w 华山/ns 之上/f 》/w 、/w 《/w 望华岳/nr 》/w 、/w 《/w 三月三/t ，/w 上/f 华山/ns 》/w 、/w 《/w 华山/ns 传奇/n 》/w 、/w 《/w 走/v 吧/y ，/w 咱们/rr 回家/vi 》/w [五/m 首/q]/mq 脍炙人口/vl 的/ude1 华山/ns 歌曲/n 。/w 
[华山/ns 风景/n 名胜区/n]/nz 景区/n 供/vi 图/n 
这些/rz 歌曲/n 均/d 以/p 华山/ns 文化/n 为/p 主题/n ，/w 不仅/c 从/p 不同/a 的/ude1 视角/n 颂扬/v 了/ule 华山/ns 的/ude1 峻/ag 美/b 和/cc 神奇/a ，/w 更/d 通过/p 唯美/nz 、/w 气势磅礴/vl 的/ude1 歌曲/n MV/x ，/w 全面/ad 展现/v 了/ule 华山/ns 风光/n 和/cc 文化/n 的/ude1 各个/rz 层面/n ，/w 让/v 听众/n 从/p 历史/n 、/w 民俗/n 、/w 风光/n 等/udeng 多角度/n 欣赏/v 华山/ns 之/uzhi 美/b ，/w 领略/v 华山/ns 博大精深/vl 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 。/w 谭晶/nr 、/w 雷佳/nr 、/w 王莉/nr 、/w 周鹏/nr 、/w 曹芙嘉/nr 等/udeng 全国/n 一线/n [青年/n 歌唱家/nnt]/nnd 倾情/nz 演唱/v 。/w 让/v 听众/n 在/p 歌曲/n 中/f 体验/v 亲临/v 华山/ns 、/w 感受/v 大/a 美/b 华山/ns 的/ude1 意境/n 。/w 这种/r 以/p 音乐/n 的/ude1 形式/n 进行/vn 宣传/vn ，/w 从/p 情感/n 、/w 视觉/n 的/ude1 角度/n ，/w 表现/v 华山/ns 的/ude1 风光/n 文化/n ，/w 影响力/n 大/a 、/w 感染力/n 深/a 。/w 
旅游/vn 主题/n 歌曲/n 作为/p 一种/mq 新型/b [营销/vn 宣传/vn]/nz 方式/n ，/w 打破/v 了/ule 常规/n 的/ude1 单一/a 美景/n 宣传/vn 。/w 以/p 音乐/n 为/p 媒/ng ，/w 以/p 赞美/v 祖国/n 大好河山/n 为/p 目的/n ，/w 传播/vn 旅游/vn 盛事/n ，/w 引起/v 观众/n 的/ude1 [情感/n 共鸣/vn]/nz ，/w 直接/ad 放大/v 了/ule [旅游/vn 品牌/n]/nz 市场/n 影响力/n 。/w 华山/ns 景区/n 顺应/v 市场/n 潮流/n ，/w 突变/vi [营销/vn 模式/n]/nz ，/w 创/vg 先/d 打造/v 系列/n 主题/n 歌曲/n ，/w 以/p 优美/a 动听/a 、/w 内涵/n 丰富/a 、/w 具有/v 浓郁/a 乡土气息/n 等/udeng 风格/n ，/w 成为/v 景区/n 地域/n 范围内/nz 的/ude1 一个/mq 显著/ad [文化/n 符号/n]/nz 。/w 在/p 特点/n 上将/nnt 一个/mq 景区/n [文化/n 元素/n]/nz 浓缩/v 在/p 一首歌/mq 里/f ，/w 其/rz 高度/d 提炼/v 的/ude1 文化/n 精神/n 和/cc 表现/v 张力/n ，/w 给/p 人/n 以/p 美/b 的/ude1 享受/vn ，/w 乃至于/c 心灵/n 的/ude1 震撼/vn ，/w 从而/c 促进/v 了/ule 景区/n 的/ude1 旅游/vn 发展/vn 和/cc [形象/n 宣传/vn]/nz 。/w “/w 华山/ns 传奇/n ”/w 自从/p 发布/v 以来/f ，/w 迅速/ad 在/p [旅游/vn 市场/n]/nz 引起/v 广泛/a 关注/v ，/w 经过/p 长期/d 在/p CCTV/x 、/w [陕西/ns 电视台/nis]/nt 等/udeng 媒体/n 的/ude1 播放/vn ，/w 在/p 消费者/n 心目中/nz 形成/v 了/ule 一定/b 的/ude1 影响力/n 。/w “/w 华山/ns 传奇/n ”/w 歌/n 碟/ng 也/d 成/v 了/ule 景区/n 主要/b [旅游/vn 纪念品/n]/nz ，/w 在/p 对外/vn 推介会/nz 、/w 宣传/v [促销/vn 活动/vn]/nz 等/udeng 场合/n ，/w 更是/d 受到/v 了/ule 当地/s 民众/n 的/ude1 争相/d 抢购/v 。/w [旅游/vn 文化/n]/nz 和/cc 旅游/vn 音乐/n 成为/v 了/ule 华山/ns 旅游/vn 发展/vn 的/ude1 又/d 一大/n 特色/n 。/w 
“/w 华山/ns 传奇/n ”/w 引领/v [文化/n 旅游/vn]/nz 时尚/n 之/uzhi 潮流/n ，/w 开创/v 景区/n 主题/n 歌曲/n 之/uzhi 先河/n ，/w 无论是/c 形式/n 或/c 是/vshi 内容/n ，/w 都/d 始终/d 昂扬/a 着/uzhe 健康/a 向上/vi 的/ude1 崭新/b 的/ude1 [时代/n 精神/n]/nz ，/w 她/rr 的/ude1 成功/a 创意/n 和/cc 深远/a 的/ude1 市场/n 影响/vn ，/w 都/d 将/d 成为/v 华山/ns 旅游/vn 发展史/n 的/ude1 一大/n 光辉/a 亮点/n 。/w 华山/ns 传奇/n ，/w 正在/d 谱写/v ！/w （/w 高/a 飞/vi 雷庆利/nr ）/w 
