剧照/n 。/w 
在/p [一/d 栋/q]/mq 普通/a 的/ude1 公寓/n 里/f ，/w [7/m 个/q]/mq 不同/a 身份/n 背景/n 的/ude1 年轻/a 男女/n 每天/r 嬉笑怒骂/vl ，/w 上演/v 着/uzhe 看似/v 平凡/a 却/d 又/d 张力/n 十足/z 的/ude1 情节/n 。/w 青春/n 爆笑/nz 喜剧/n 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w [第/m 4/m 季/ng]/mq ，/w 由/p 内江/ns 妹/n 儿/ng 邓家佳/nr 和/cc 娄艺潇/nr 、/w 陈赫/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 李佳航/nr 、/w 王传君/nr 、/w 金世佳/nr 主演/v 。/w 自/p 1月17日/t 晚/tg 在/p 安徽/ns 、/w 东方/s 、/w 黑龙江/ns 、/w 湖北/ns [四/m 家/q]/mq 卫视/n 开播/v 后/f ，/w 收视率/n 就/d 强劲/a 上场/vi ，/w 全剧/n 33/m 城市/n 组/n 平均/a 收视/nz 1.254/m ，/w 连续/a [3/m 天/qt]/mq 位列/v 省级/b 卫视/n 黄金档/nr 电视剧/n 收视/nz 首位/n ，/w 成为/v 开/v 年/qt 第一个/mq 电视剧/n 收视/nz 冠军/nnt 。/w 
网络/n 点击/v 爆/vn 表/n 
前/f [4/m 集/q]/mq 网络/n 点击/v [2/m 天/qt]/mq 破/v 3亿/m 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 于/p 1月17日24时/t 在/p 网络/n 上/f 线/n ，/w 每日/r 更新/v [两/q 集/q]/mq 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 该剧/r 前/f [两/q 集/q]/mq 在/p 爱/v 奇艺/nz 和/cc PPS/x 双/q 平台/n 全/a 网/n 播放/v 量/n 达/v [1/m 亿/m ，/w 48/m 小时/n]/mq 内/f 前/f [四/m 集/q]/mq 播放/v 量/n 达到/v 2.2亿/m ，/w 加上/v 预告片/nz 、/w 花絮/n 和/cc 前/f [三/m 季/ng]/mq 正片/n 在/p 内/f ，/w 该剧/r 全/a 系列/n 内容/n 的/ude1 首/q 日/b 播放/v 量/n 达到/v [1/m ./w 5/m 亿/m ，/w 48/m 小时/n]/mq 播放/v 量/n 突破/v 3亿/m ，/w 打破/v 国产/b 热/a 剧/n 的/ude1 网络/n 收视/nz 纪录/n 。/w 
截至/v 1月22日/t 中午/t 12时/t ，/w 目前/t 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 在/p 百度/ntc 电视剧/n 搜索/vn 排行/v 居/v 第一/m ，/w 搜索/v 指数/n 达/v 2955269/m ，/w 超过/v 第二名/mq 韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 的/ude1 283911/m 近/a [10/m 倍/q]/mq ，/w 是/vshi 热/a 剧/n 排行/v TOP50/x 的/ude1 搜索/vn 指数/n 总和/n 的/ude1 130%/m 。/w 根据/p 央视/j 索福瑞/nrf 数据/n ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 在/p 安徽/ns 、/w 东方/s 、/w 湖北/ns 和/cc 黑龙江/ns 四大/n 卫视/n 的/ude1 首/q 日/b 总/b 收视率/n 为/p 3.35/m 。/w 而/cc 爱/v 奇艺/nz 和/cc PPS/x 全/a 网/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 上/f 线/n [48/m 小时/n]/mq 内/f ，/w 共有/v 超过/v [6000/m 万/d 用户/n]/mq 通过/p 电脑/n 、/w 手机/n 或/c Pad/x 登录/v 爱/vn 奇艺/nz 或/c PPS/x 点播/v 观看/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 。/w 
