老窖/n 酒/nf 
眼下/t ，/w 在/p [白酒/nf 市场/n]/nz ，/w 一种/mq 现象/n 不得不/d 引/v 人/n 关注/v ，/w 那/rzv 就是/v 年份酒/nz 。/w 现在二三/t 十年/mq 、/w 动辄/d [五/m 六/m 十年/mq]/mq 的/ude1 年份酒/nz 充斥/v 市场/n ，/w 那么/c 这些/rz 酒/nf 到底/d 有/vyou 没有/v 那么/c 长/a 的/ude1 年份/n ？/w 今天/t 我们/rr 就要/d 揭开/v 年份酒/nz 的/ude1 [神秘/a 面纱/n]/nz 。/w 
临近/v 春节/t ，/w 记者/nnt 在/p 很多/m 超市/nis 、/w 报亭/nz 的/ude1 广告/n 上/f 都/d 看到/v 年份酒/nz 的/ude1 [促销/vn 广告/n]/nz ，/w 这些/rz 年份酒/nz 有/vyou 号称/v 十年/mq 的/ude1 、/w 也/d 有/vyou 号称/v [二/m 十年/mq]/mq 的/ude1 ，/w 而/cc 在/p 北京/ns 的/ude1 很多/m 酒类/n 专卖店/nis ，/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 很多/m 白酒/nf 的/ude1 外包装/n 上/f 都/d 标注/v 了/ule 酒/nf 的/ude1 年份/n 。/w 有/vyou 15年/t 、/w 30年/t 的/ude1 ，/w 甚至/d 有些/rz 还有/v 60年/t 的/ude1 。/w 除了/p 实体店/nz ，/w 购物/vn 网上/s 的/ude1 年份酒/nz 也/d 多/a 得/ude3 是/vshi 。/w 
输入/v 年份酒/nz 关键词/n ，/w 立刻/d 就/d 出来/vf 了/ule 上/f [千/m 条/q]/mq 的/ude1 信息/n ，/w 打着/v 泸州/ns 的/ude1 白酒/nf 最多/ad ，/w 这些/rz 白酒/nf 价格/n 也/d 差距/n 很大/d ，/w 一般/ad 的/ude1 [二/m 三十/m 元/q]/mq ，/w 一些/mq 价格/n 高/a 的/ude1 要/v [五/m 六/m 千/m 元/q]/mq 。/w 
泸州/ns 国宾/n 泉/ng ，/w 泸州/ns 神/n 窖/ng ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 这些/rz 白酒/nf 的/ude1 名字/n 五花八门/bl ，/w 包装/n 看上去/v 也/d 非常/d 精美/a 。/w 窖/ng 龄/ng 都/d 标/v 着/uzhe 五年/t 、/w 八年/t ，/w 甚至/d 还有/v [六/m 十年/mq]/mq 。/w 
号称/v 窖藏/v 30年/t 厂家/n 注册/vn 不足/an 一年/mq 
在/p 网上/s ，/w 我们/rr 看到/v ，/w 有/vyou 很多/m 企业/n 都/d 在/p 宣传/v 年份酒/nz 的/ude1 概念/n ，/w 看/v 一下/mq ，/w 这家/r ，/w 名叫/v [泸州/ns 老酒/n 酒业/nis 有限公司/nis]/nt ，/w 现在/t 正在/d 进行/vn 火爆/a 的/ude1 全球/n 招商/vn ，/w 它/rr 销售/vn 的/ude1 主打/v 产品/n ，/w 是/vshi 泸州/ns [三/m 十年/mq]/mq 典藏/nz 、/w [三/m 十年/mq]/mq 窖藏/v 等/udeng 一批/mq 年份酒/nz 。/w 
然而/c ，/w 记者/nnt 仔细/ad 查看/v 后/f 发现/v ，/w 这家/r 企业/n 显得/v 很/d 是/vshi 神秘/a ，/w 企业/n 并/cc 没有/v 标注/vn 详细/a 的/ude1 地址/n ，/w 只是/d 简单/a 标注/v 为/p 四川/ns 泸州市/ns 纳溪区/ns 。/w 而/cc 让/v 记者/nnt 感到/v 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 酒厂/nis 所/usuo 留/v 的/ude1 电话/n 显示/v 的/ude1 地址/n ，/w 却/d 是/vshi [河南/ns 郑州/ns]/ns 。/w 
这位/r 来自/v [河南/ns 郑州/ns]/ns 的/ude1 [泸州/ns 老酒/n 全国/n 运营/vn 中心/nis]/nt 经理/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 所/usuo 售/v 的/ude1 商品/n ，/w 的/ude1 的/ude1 确确/nz 就是/v 窖藏/v 20年/t 、/w 30年/t 的/ude1 年份酒/nz 。/w 然而/c 这样/rzv 的/ude1 说辞/n 并/cc 不能/v 打消/v 记者/nnt 的/ude1 疑虑/n 。/w 在/p 这个/rz 泸州/ns 老酒/n 的/ude1 另一个/mq 网页/n ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 泸州/ns 老酒/n 标注/v 的/ude1 全国/n 运营/vn 中心/nis 地址/n 为/p 泸州市/ns 纳溪区/ns 丰乐镇/ns [68/m 号/q]/mq 。/w 
泸州/ns 神/n 窖/ng 厂家/n 子虚乌有/vl 
火爆/a 招商/vn 中/f 的/ude1 年份酒/nz 企业/n 竟然/d 找到/v 不到/v 厂址/n ，/w 他们/rr 的/ude1 年份酒/nz 究竟/d 出自/v 哪里/rys ，/w 到底/d 是不是/v 真的/d 更是/d 不得而知/vl 。/w 那么/c 这种/r 非常/d 可疑/a 的/ude1 年份酒/nz 企业/n ，/w 是否/v 只是/d [个别/a 现象/n]/nz ？/w 记者/nnt 在/p 网上/s 又/d 找到/v [两/q 款/q]/mq 泸州/ns 神/n 窖/ng 年份酒/nz ，/w 分别/d 是/vshi 20年/t 和/cc 30年/t 的/ude1 ，/w 而且/c 这/rzv 款/q 酒/nf 已经/d 有/vyou 上/f [千/m 次/qv]/mq 的/ude1 成交/vn 记录/v ，/w 那么/c 这家/r 酒厂/nis 又/d 会/v 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 情况/n 呢/y ？/w 
按照/p 这家/r 公司/nis 网页/n 上/f 提供/v 的/ude1 地址/n ，/w 记者/nnt 找到/v 了/ule 这个/rz 地方/n ，/w 然而/c 这里/rzs 并/cc 没有/v 什么/ry 工厂/nis ，/w 只有/c 一个/mq 公园/n 。/w 当地人/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 这个/rz 公园/n 附近/f 只有/c 一家/n 酒厂/nis ，/w 名叫/v 蜀龙/nz 酒厂/nis 。/w 然而/c 记者/nnt 询问/v 时/ng ，/w 蜀龙/nz 酒厂/nis 的/ude1 负责人/nnt 明确/a 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 根本/a 就/d 没有/v 听说/v 过/uguo 什么/ry “/w 泸州/ns 神/n 窖/ng ”/w 酒厂/nis 。/w 
当地人/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 这个/rz 公园/n 附近/f 只有/c 一家/n 酒厂/nis ，/w 名叫/v 蜀龙/nz 酒厂/nis 。/w 然而/c 记者/nnt 询问/v 时/ng ，/w 蜀龙/nz 酒厂/nis 的/ude1 负责人/nnt 明确/a 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 根本/a 就/d 没有/v 听说/v 过/uguo 什么/ry “/w 泸州/ns 神/n 窖/ng ”/w 酒厂/nis 。/w 
这家/r 企业/n 究竟/d 在/p 哪里/rys 呢/y ？/w 它/rr 曾经/d 销售/vn 的/ude1 年份酒/nz 是/vshi 真是/d 假/a 呢/y ？/w 记者/nnt 登录/v [泸州/ns 工商局/nis]/nt 网站/n 进行/vn 了/ule 查询/v ，/w 而/cc 查到/v 的/ude1 信息/n 却/d 让/v 人/n 大惑不解/vl 。/w 这个/rz 号称/v 固定资产/n 6000多万元/m 的/ude1 泸州/ns (/w 微博/n )/w 神/n 窖/ng 酒厂/nis ，/w [注册/vn 资本/n]/nz 只有/c [5/m 万元/q]/mq ；/w 号称/v 拥有/v 百年/mq 窖/ng 池/ng ，/w 但/c 工商/n 核准/v 日期/n 却/d 是/vshi 2012年10月25日/t ；/w 企业/n [经营/vn 场所/n]/nz 是/vshi ：/w 泸州市/ns 江阳区/ns 邻/v 玉/n 漕溪村/ns [5/m 组/n]/mq 。/w 为了/p 找到/v 这家/r 神秘/a 的/ude1 酒厂/nis ，/w 记者/nnt 来到/v 了/ule [漕溪村/ns 五/m 组/n]/nt 。/w 
宣称/v 拥有/v 百年/mq 窖/ng 池/ng 、/w 800多名/m 工人/nnt 、/w 年产量/n [10/m 万吨/q]/mq ，/w 还是/c 四川省/ns 最大/gm 的/ude1 白酒/nf 生产/v 基地/nis 之一/rz 的/ude1 泸州/ns 神/n 窖/ng ，/w 厂址/n 注册地/n 附近/f 的/ude1 本地人/nz 竟然/d 都/d 没有/v 听说/v 过/uguo ，/w 真实性/n 更加/d 令人/v 怀疑/vn 。/w 几番/n 周折/n 之后/f ，/w 记者/nnt 又/d 找到/v 了/ule 当地/s 的/ude1 [另一/m 家/q]/mq 酒厂/nis 。/w 对于/p 这样/rzv 的/ude1 同行/n ，/w 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 从来/d 就/d 没有/v 听说/v 过/uguo 。/w 
在/p 漕溪村/ns [5/m 组/n]/mq 的/ude1 一个/mq 茶馆/nis 里/f ，/w 几位/n 上/f 了/ule 年纪/n 的/ude1 当地/s 老人/n 也/d 非常/d 茫然/a 地/ude2 告诉/v 记者/nnt ，/w 从来/d 就/d 没有/v 听说/v 过/uguo 他们/rr 这儿/rzs 有/vyou 一家/n 拥有/v 百年/mq 窖/ng 池/ng 的/ude1 [泸州/ns 神/n 窖/ng 酒厂/nis]/nt 。/w 
无论是/c 在/p 泸州/ns 神/n 窖/ng 网站/n 上/f 宣称/v 的/ude1 [龙马潭/nr 公园/n]/nz 还是/c [工商/n 登记/vn]/nz 的/ude1 漕溪村/ns [5/m 组/n]/mq ，/w 记者/nnt 始终/d 没有/v 找到/v [泸州/ns 神/n 窖/ng 酒厂/nis]/nt 。/w 
蜀龙/nz 酒厂/nis 的/ude1 这位/r 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 这个/rz 泸州/ns 神/n 窖/ng 酒/nf 所/usuo 销售/vn 的/ude1 20年/t 、/w 30年/t 的/ude1 窖藏/v 年份酒/nz ，/w 其实/d 他们/rr 所/usuo 卖/v 的/ude1 酒/nf 根本/a 不/d 靠谱/nz 。/w 也/d 因为/c 在/p 当地/s ，/w 存放/v 时间/n 能/v 超过/v 5年/t 的/ude1 粮食/nf 酒/nf 数量/n 就/d 已经/d 极少/d ，/w 更/d 别/d 说什么/nz 20年30年/t 了/ule 。/w 
这位/r 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 作为/p 他们/rr 这个/rz 规模/n 并不/d 小/a 的/ude1 酒厂/nis 来说/uls ，/w 哪怕/c 只是/d 存放/v 了/ule 5年/t 的/ude1 粮食/nf 酒/nf ，/w 也/d 已经/d 非常/d 珍贵/a 了/ule 。/w 这些/rz 酒/nf 都/d 是/vshi 被/pbei 当作/v 调味/vi 酒/nf 来/vf 勾兑/v 新酒/nz ，/w 酒厂/nis 哪里/rys 还/d 会/v 对外/vn 销售/vn 呢/y ？/w 所谓/v 窖藏/v 20年/t 到/v 30年/t 的/ude1 窖藏/v 酒/nf ，/w 真实性/n 很/d 值得/v 怀疑/vn 。/w 最后/f ，/w 记者/nnt 拨通/v 了/ule 泸州/ns 神/n 窖/ng 的/ude1 电话/n 。/w 
