人民网/nz 成都/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 陶川/nr ）/w 昨/tg （/w 22/m ）/w 日/b 下午/t 17时46分/t ，/w 位于/v 乐山市/ns 市中区/ns 顺城街/nz [222/m 号/q]/mq 的/ude1 古建筑/n 龙神/nz 祠/ng 突发/vn 大火/n ，/w 当地/s 消防/b 奋战/vi [8/m 小时/n]/mq 才/d 将/d 大火/n 彻底/ad 扑灭/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 龙神/nz 祠/ng 是/vshi 乐山市/ns [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 据/p 乐山/ns 文史/n 专家/nnt 唐长寿/nr 介绍/v ，/w 龙神/nz 祠/ng 又称/gi 九龙/ns 祠/ng ，/w 是/vshi 纪念/v 隋代/t 嘉州/nz 太守/nnt 赵昱/nr 的/ude1 祠庙/nz 。/w 
接警/v 后/f ，/w [乐山市/ns 消防/b 支队/nis]/nt 共/d 出动/v [三/m 个/q]/mq 中队/nis ，/w [8/m 台/q]/mq 消防车/n ，/w [52/m 名/q]/mq [消防/b 官兵/nnd]/nz 赶赴/v 现场/s 救援/vn 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 着火/vn 建筑/n 为/p 上下/f 两层/mq 木质/n 结构/n ，/w [熊熊/z 大火/n]/nz 已/d 将/d 建筑/n 第二层/mq 全部/m 吞噬/v 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 架设/v [5/m 个/q]/mq 水枪/n 阵地/n ，/w 分别/d 从/p 不同/a 方位/n 对/p 火势/n 进行/vn 控制/vn 。/w 经过/p 一个/mq 小时/n 的/ude1 紧张/a 扑救/vn ，/w 明火/n 基本/a 被/pbei 扑灭/v 。/w 由于/p 该/rz 建筑/n 一层/mq 与/cc [二/m 层/qv]/mq 之间/f 有/vyou 很/d 厚/a 的/ude1 木质/n 夹层/n ，/w 夹层/n 内/f 的/ude1 火星/ns 若隐若现/vl ，/w 随时/d 可能/v 复燃/nz 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 又/d 对/p 现场/s 进行/vn 逐步/d 清理/v 。/w 经过/p [8/m 个/q]/mq 半小时/mq 努力/ad ，/w 现场/s 险情/n 才/d 被/pbei 彻底/ad 排除/v 。/w 
目前/t ，/w 火灾/n 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 之中/f 。/w 
