人民网/nz 南昌/ns 1月23日/t 电/n 本/rz 网/n 23日/t 获悉/v ，/w [江西省/ns 新余市/ns 人大常委会/nis]/nt 原/b 主任/nnt 周建华/nr 受贿/vi 逾千/nz 万元/q ，/w 一审/b 被/pbei [宜春/ns 中/f 院/n]/nt 以/p 受贿罪/n 判处/v 死刑/n ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz 。/w 
经查/nz ，/w 被告人/n 周建华/nr 在任/v 中共/n [南昌市/ns 西湖区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt ，/w [东湖区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt ，/w [南昌/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt ，/w 中共/n [新余市/ns 委/ng]/nto 副书记/nnt 、/w [新余市/ns 人大/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 人大/nis 主任/nnt 等/udeng 职/ng 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 先后/d [99/m 次/qv]/mq 非法/b 收受/v 和/cc 索取/v 他人/rr 人民币/n [1023/m ./w 3114/m 万元/q]/mq ，/w 美元/q [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq 、/w 港币/n [15/m 万元/q]/mq 、/w 金条/n [三/m 根/n]/mq （/w 各/rz 重/a [50/m 克/q]/mq ）/w 以及/cc 价值/n 人民币/n [23/m ./w 58/m 万元/q]/mq 的/ude1 财物/n 。/w 
[宜春/ns 中/f 院/n]/nt 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 周建华/nr 死刑/n ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n ；/w 同时/c 追缴/v 其/rz 犯罪/vn 所得/n 赃款/n 赃物/n ，/w 上缴/v 国库/n 。/w 目前/t ，/w 该案/r 正在/d [江西省/ns 法院/nis]/nt 二审/b 审理/v 之中/f 。/w 
周建华/nr ，/w 1955年7月/t 出生/vi ，/w 曾任/v [南昌市/ns 西湖/ns 区委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 、/w 区委/nis 书记/nnt ，/w [南昌市/ns 东湖/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt ，/w [南昌/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt ，/w 2004年/t 调任/v [新余市/ns 委/ng]/nto 副书记/nnt ，/w 2011年9月/t 当选/v [新余市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w [江西/ns 新/a 余/ng 人大常委会/nis]/nt 原/b 主任/nnt 周建华/nr 一审/b 被判/v 死缓/n )/w 
