22日/t ，/w 杨朝祥/nr 老人/n 在/p 医院/nis 接受/v 治疗/vn ，/w 躺在/v 病床/n 上/f 的/ude1 他/rr 正在/d 记录/v 今年/t 送/v 出/vf 的/ude1 奖品/n 
坚持/v 
从/p 1991年/t 上/f 学期/n 开始/v ，/w 这/rzv 本/rz 名册/n 上/f 共/d 统计/vn 了/ule [372/m 人次/qv]/mq 的/ude1 成绩/n ，/w [356/m 人次/qv]/mq 获得/v 过/uguo 杨朝祥/nr 的/ude1 奖励/vn ，/w 其中/rz 一/m 、/w 二等奖/n [232/m 人次/qv]/mq 。/w 
不少/m 清林村/ns [5/m 组/n]/mq 的/ude1 父女/n 、/w 母子/n 的/ude1 名字/n 也/d 同时/c 出现/v 在/p 这/rzv 本/rz 名册/n 上/f ，/w 这/rzv 成为/v 村里/n 两代/mq 人/n 读书/vi 时代/n 的/ude1 记忆/n 。/w 
1月18日/t 有点冷/nz ，/w [85/m 岁/qt]/mq 的/ude1 退休/vn 教师/nnt 杨朝祥/nr 很早/d 出/vf 了/ule 门/n ，/w 步行/vi [一/d 公里/q]/mq 搭/v 上/f 了/ule 去/vf 彭州/ns 城/n 的/ude1 公交车/nz 。/w 
他/rr 没/d 跟/p 人/n 说/v ，/w 前/f 不久/d 他/rr 刚/d 做/v 了/ule 食道癌/n 手术/n ，/w 按/p 医嘱/n ，/w 两周/mq 前/f 就/d 该/rz 去/vf 医院/nis 做/v [第三/m 期/qv]/mq 化疗/vn 。/w 在/p 彭州/ns 城里/s ，/w 他/rr 花/n [24/m 元/q]/mq 买了/v 两支/mq 钢笔/n 和/cc [8/m 个/q]/mq 作业本/n —/w —/w —/w 16日/t 是/vshi 村/n 小学生/nnd 娃/ng 发/v 成绩单/n 的/ude1 日子/n ，/w 他/rr 要/v 做/v 一件/mq 坚持/v 了/ule 24年/t 的/ude1 事情/n 。/w 
从/p 1991年/t 至今/d ，/w 每年/r [两/q 学期/n]/mq 都会/n 统计/vn 本组/r 学生/nnt 娃/ng 们/k 的/ude1 成绩/n ，/w 每/rz 科/n 80分/t 以上/f 的/ude1 他/rr 发/v 三等奖/n ，/w 科/n 科/n 90分/t 以上/f 给/p 一等奖/n ，/w 奖品/n 是/vshi 钢笔/n 、/w 作业本/n 等/udeng 。/w 
杨朝祥/nr 家中/s 有/vyou 一本/mq 油渣/n 一般/ad 的/ude1 获奖/vn 娃/ng 名册/n ，/w 见证/n 了/ule 24年/t 从未/d 间断/vi 的/ude1 奖品/n 故事/n 。/w 
患癌/nz 学生/nnt 母亲/n 来电/n ，/w 揭开/v “/w 奖品/n 爷爷/n ”/w 秘密/n 
彭州/ns 城郊/s ，/w 村头/s [几/d 间/f]/mq 老/a 瓦房/n ，/w 是/vshi 杨朝祥/nr 的/ude1 家/q 。/w 
杨朝祥/nr 患/v 食道癌/n ，/w 医生/nnt 告诉他/nz 时/ng 已/d 是/vshi 中期/f 。/w 去年/t 8月21日/t ，/w 医生/nnt 切除/v 了/ule 那/rzv 块/q 拇指/n 粗/a （/w [3/m 厘米/q]/mq 乘/v [2/m 厘米/q]/mq ）/w 的/ude1 恶性肿瘤/n ，/w 一大/n 块/q 食管/n 以及/cc 胃管/nz 被/pbei 切掉/nz 后/f 进行/vn 了/ule 缝合/v 。/w 一个/mq 月/n 之后/f 做/v 了/ule [第一/m 期/qv]/mq 化疗/vn ，/w 去年/t 12月/t 中/f 下旬/t 做/v 了/ule [第二/m 期/qv]/mq 化疗/vn 后/f 回到/v 家中/s 。/w 按照/p 医嘱/n ，/w 他/rr 应该/v 在/p 今年/t 1月7日/t 再/d 到/v 医院/nis 做/v [第三/m 期/qv]/mq 化疗/vn 。/w 可是/c 他/rr 告诉/v 医生/nnt 和/cc 家人/n ，/w 他/rr 感冒/vi 了/ule 、/w 身体/n 情况/n 不好/a 暂时/d 不能/v 去/vf 医院/nis 做/v 化疗/vn 。/w 
但/c 在/p 1月17日/t 那天/r ，/w 杨朝祥/nr 很早/d 就/d 出门/vi 了/ule 。/w 这/rzv 之前/f 他/rr 打听/v 到/v ，/w 今年/t 学生/nnt 娃/ng 们/k 领/v 成绩单/n 的/ude1 时间/n 为/p 1月16日/t 。/w 今年/t [5/m 组/n]/mq 总共/d 有/vyou [4/m 个/q]/mq 孩子/n 在/p 上/f 小学/nis ，/w 他/rr 要/v 去/vf 统计/v 孩子们/nz 的/ude1 期末/t 成绩/n 。/w 
他/rr 最先/d 来到/v 罗伟杰/nr 家/q 。/w [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 罗伟杰/nr [期末/t 考试/vn]/nz 数学/n 100分/t 、/w 语文/n 90分/t 。/w 杨朝祥/nr 笑着/vi 连/ulian 说/v 了/ule [三/m 个/q]/mq “/w 很/d 不错/a ”/w ，/w 并/cc 告诉他/nz 是/vshi 一等奖/n 获得者/n 。/w [8/m 岁/qt]/mq 女孩/n 刘林鑫/nr 今年/t [2/m 年级/n]/mq 。/w 她/rr 的/ude1 语文/n 成绩/n 98分/t ，/w 数学/n 99.5分/t ，/w 也/d 被/pbei 杨朝祥/nr 评为/v 了/ule 一等奖/n 。/w 当/p 听到/v 刘林鑫/nr 说/v 是/vshi 因/p 错/v 了/ule 一个/mq 符号/n ，/w 数学/n 才/d 没有/v 得/ude3 满分/n ，/w 杨朝祥/nr 拉过/nz 她/rr 的/ude1 手/n ：/w “/w 下次/t 再/d 粗心/a ，/w 就要/d 打手/nnt 板/ng 心/n 哦/e 。/w ”/w [10/m 岁/qt]/mq 女孩/n 李心忆/nr 读/v 四年级/mq ，/w 她/rr 的/ude1 期末/t 成绩/n 语文/n 、/w 数学/n 都/d 是/vshi 80多分/m 。/w 她/rr 有些/rz 要强/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 我/rr 当然/d 想/v 考/vn 第一/m 啊/y ，/w 我/rr 以前/f 也/d 得/ude3 过/uguo 三/m 祖爷/nz 的/ude1 一等奖/n 啊/y …/w …/w 只有/c 下学期/nz 争取/v 拿/v 一等奖/n 了/ule ，/w 我/rr 想/v 要/v 钢笔/n 。/w ”/w 同/p 年级/n 的/ude1 李雪/nr ，/w 语文/n 和/cc 数学/n 也/d 都/d 是/vshi 80多分/m ，/w 她/rr 和/cc 李心忆/nr 都/d 被/pbei 杨朝祥/nr 定为/v 二等奖/n 获得者/n 。/w 
杨朝祥/nr 很/d 欣慰/a ：/w “/w [4/m 个/q]/mq 娃娃/n 都/d 上/f 了/ule 八/m 十分/d ，/w 都/d 有/vyou 奖/n ，/w 两个/mq 一等奖/n ，/w 两个/mq 二等奖/n 。/w ”/w 第二天/mq 一早/t ，/w 杨朝祥/nr 就/d 到/v 彭州/ns 城区/n 为/p 娃娃/n 们/k 买/v 奖品/n ，/w 两支/mq 钢笔/n 、/w [8/m 个/q]/mq 作业本/n ，/w 钢笔/n [10/m 元/q]/mq 一支/mq 、/w 作业本/n 5/m 角钱/nz 一个/mq ，/w 总共/d 花/n 了/ule [24/m 元/q]/mq 。/w 加上/v 家里/s 还/d 剩/v 的/ude1 [4/m 支/q]/mq 单价/n 为/p [5/m 角/q]/mq 的/ude1 圆珠笔/n ，/w [4/m 支/q]/mq 单价/n [2/m 角/q]/mq 的/ude1 铅笔/n 。/w 这些/rz 奖品/n ，/w 共计/v [26/m ./w 8/m 元/q]/mq 。/w 
当天/t 下午/t ，/w 杨朝祥/nr 给/p 娃娃/n 们/k 发/v 了/ule 奖/n ，/w 第二天/mq ，/w 他/rr 才/d 住进/vf 医院/nis ，/w 准备/v 做/v 三期/b 化疗/vn 。/w 在/p 这/rzv 期间/f 他/rr 给/p 大家/rr 都/d 说/v 他/rr 是/vshi 感冒/vi 了/ule 。/w 孙女/n 小李/nz 说/v ，/w 爷爷/n 推迟/v 化疗/vn 时间/n ，/w 其实/d 就是/v 为了/p 给/p [5/m 组/n]/mq 的/ude1 小学生/nnd 发奖/vi 。/w 
但是/c ，/w “/w 奖品/n 爷爷/n ”/w 的/ude1 秘密/n 还是/c 被/pbei 一个/mq 感动/v 的/ude1 母亲/n 知道/v 了/ule —/w —/w —/w 杨雪兰/nr 和/cc 她/rr 的/ude1 女儿/n ，/w 都/d 曾/d 因/p 成绩/n 优异/a 收到/v 过/uguo 杨朝祥/nr 发/v 的/ude1 奖品/n 。/w 如今/t ，/w “/w 奖品/n 爷爷/n ”/w 病/n 了/ule ，/w 杨雪兰/nr 决定/v 给/p [成都/ns 商报/n]/nz (/w 微博/n )/w 热线/n 打电话/vi ，/w 要/v 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 知道/v “/w 奖品/n 爷爷/n ”/w 这位/r 退休/v 好/a 老师/nnt 的/ude1 故事/n 。/w 
