63年前/t ，/w 四川省/ns 资阳县/nz 城西/d 黄鳝/n 溪/ng （/w 今/tg 四川省/ns 资阳市/ns 九曲/nz 河畔/n ）/w 修建/v 铁路桥/n 时/ng ，/w 在/p 桥墩/n 基坑/n 中/f 发现/v “/w 资阳人/nz ”/w —/w —/w [旧石器/n 时代/n]/nz 晚期/t （/w 约/d 5万年/t 至/p 1万年前/t ）/w 的/ude1 人类/n 头骨/n 化石/n 。/w 它/rr 是/vshi 中国/ns 发现/v 的/ude1 唯一/b 早期/f 真/a [人类/n 化石/n]/nz ，/w 是/vshi 南方/s 人类/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 是/vshi 古人类/n 发掘/v 中/f 唯一/b 的/ude1 女性/n 。/w 距今/nz 约/d 4万年/t 。/w 
资阳人/nz 头骨/n 化石/n 复制品/n 照片/n 
寻根/vi 溯源/vi “/w 资阳人/nz ”/w ，/w 生前/t 牙/n 不/d 太/d 好/a 
近日/t ，/w “/w 资阳人/nz ”/w 是/vshi 蜀人/nz 祖先/n 之一/rz 的/ude1 [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 研讨会/n 在/p 资阳/ns 成功/a 举行/v ，/w 掀起/v 了/ule 一阵/mq “/w 资阳人/nz ”/w 寻根/vi 溯源/vi 之旅/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 资阳人/nz ”/w 头骨/n 化石/n 有/vyou [3/m 个/q]/mq 复制品/n ，/w 分别/d 保存/v 在/p [四川/ns 博物馆/nis]/nt 、/w [重庆/ns 博物馆/nis]/nt 和/cc [雁江区/ns 文管所/nis]/nt 。/w 20日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 来到/v [资阳市/ns 雁江区/ns 文管所/nis]/nt ，/w 向/p 文管所/nis 所长/nnt 周永东/nr 询问/v 关于/p “/w 资阳人/nz ”/w 的/ude1 [详细/a 情况/n]/nz 。/w 周永东/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 资阳人/nz ”/w 头骨/n 化石/n 现/tg 保存/v 在/p [北京/ns 自然/n 博物馆/nis]/nt 。/w 
周永东/nr 所长/nnt 的/ude1 介绍/vn ，/w “/w 资阳人/nz ”/w 是/vshi 至今/d 为止/u ，/w 古人类/n 发掘/v 中/f 的/ude1 唯一/b 女性/n ，/w 在/p [50/m 岁/qt]/mq 以上/f 。/w “/w 资阳人/nz ”/w 生前/t 牙/n 不/d 太/d 好/a ，/w 曾/d 患有/v 慢性/b 牙病/n ，/w 大牙/n 在/p 死/v 前/f 就/d 已/d 掉/v 光/n 。/w 出土/v 时/ng 头骨/n 内/f 面/nf 骨缝/nz 几乎/d 完全/ad 愈合/vi ，/w 说明/v “/w 资阳人/nz ”/w 是/vshi 一位/mq 老婆婆/n 。/w 
