据/p 最新/a 一周/mq 收视/nz 统计/vn 显示/v ，/w 周末/t 剧/n 《/w 王氏/nz 家族/n 》/w 再接再厉/vl ，/w 上周/t 收视/nz 超过/v [40/m %/w 后/f]/mq ，/w 连续/a [第二/m 周/qt]/mq 保持/v 上升/vn 态势/n ，/w 以/p 41.8%/m 平均/a 收视率/n 笑傲/nz 榜首/n 。/w 在/p 亚洲/ns 掀起/v 观看/v 热潮/n 的/ude1 [SBS/x 台/q]/nt 水木剧/nz 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 本周/t 收视/nz 略/d 有/vyou 回落/vi ，/w 与/cc 同/p 时间段/n 竞争/vn 的/ude1 两部/mq 韩/b 剧/n 相比/vi ，/w 依然/d 具有/v [绝对/d 优势/n]/nz 。/w 月/n 火/n 档/ng 的/ude1 王者/n 《/w 奇皇后/nz 》/w 本周/t 平均/a 收视/nz 正式/ad 突破/v 20%/m ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 该剧/r 在/p 播出/v 后/f 连续/a [12/m 周/qt]/mq 保持/v 收视/nz 上升/vi 势头/n ，/w 也/d 算/v 为/p [MBC/x 台/q]/nt 在/p 2014开年/t 带来/v 好/a 征兆/n 。/w 日/b 日/b 剧/n 《/w 天上/s 女人/n 》/w 是/vshi 接档/nz 《/w 红宝石/n 戒指/n 》/w 的/ude1 复仇/vn 类型/n 韩/b 剧/n ，/w 从/p 1月6日/t 播出/v 后/f 收视/nz 平稳/a ，/w 在/p 周/qt 排行/v 中/f 总/b 能/v 维持/vn 在/p 中游/n 圈/qv 。/w KBS1/x 古装/n 周末/t 剧/n 《/w 郑道传/nr 》/w 首次/m 入/v 榜/n ，/w 排/v 在/p [第/m 十位/mq]/mq ，/w 该剧/r 讲述/v 了/ule 韩国/nsf 著名/a 学者/nnt 郑道传/nr 的/ude1 生平/n 。/w 此外/c 本周/t 有/vyou 两部/mq 新剧/n 开播/v ，/w 接档/nz 《/w 漂亮/a 男人/n 》/w 的/ude1 时代剧/nz 《/w 感激/v 时代/n 》/w 以及/cc [TvN/x 台/q]/nt 季播剧/nz 《/w 需要/v 浪漫/a 》/w [第三/m 部/q]/mq ，/w 前者/rzv 由/p 金贤重/nr 、/w 林秀香/nr 主演/v ，/w 后者/rzv 则/d 由/p 金素妍/nr 与/cc 年下男/nz 成俊/nr 联袂/d 出演/v 。/w 
《/w 奇皇后/nz 》/w 收视/nz 破/v 20%/m 
