今年/t 9月/t ，/w 朱清时/nr 校长/nnt 职务/n 的/ude1 5年/t 聘期/n 届时/d 将/d 满/a ，/w 有/vyou 媒体/n 称/v 朱清时/nr 可能/v 不会/v 连任/vn 校长/nnt 。/w 南科大/nt 新任/b 党委/nis 书记/nnt 李铭/nr ，/w 几天/mq 前/f 从/p [深圳市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 的/ude1 位置/n 上/f 卸任/vi 。/w 据悉/v ，/w 李铭/nr 曾/d 有/vyou 高校/n [工作/vn 经历/n]/nz 。/w 但/c 有/vyou 教育专家/nnd 认为/v ，/w 原/b 政府/nis [公职/nnt 人员/n]/nz 任/v 党委/nis 书记/nnt ，/w 可能/v 标志着/v 南科大/nt [去/vf 行政化/v]/nz 的/ude1 失败/vn 。/w 
昨晚/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 联系/v 上/f 已/d 回/v 安徽/ns 老家/n 的/ude1 朱清时/nr ，/w 他/rr 坚信/v 南科大/nt 这样/rzv 的/ude1 教育改革/v 一定会/nz 成功/a ，/w 但/c 不一定/nz 是/vshi 在/p 南科大/nt 。/w 在/p 关于/p 他/rr 的/ude1 职务/n 变动/v 传闻/n 时/ng ，/w 他/rr 却/d 以/p 敏感/a 时期/n 为/p 由/p 避而不谈/vl 。/w 
1月21日/t 下午/t ，/w [南方/s 科技/n 大学/nis]/ntu 召开/v 干部/nnt 大会/n ，/w 宣布/v [广东/ns 省委/nis]/nto 有关/vn 任/v 免职/vn 决定/v ，/w 决定/v 原/b [深圳/ns 公安局/nis]/nt 局长/nnt 李铭/nr 任/v 中共/n [南方/s 科技/n 大学/nis 委员会/nis]/nt 书记/nnt ，/w 朱清时/nr 不再/d 兼任/v 中共/n [南方/s 科技/n 大学/nis 委员会/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
从/p 2009年/t 开始/v 筹办/vn 创建/v 的/ude1 [南方/s 科技/n 大学/nis]/ntu ，/w 被/pbei 舆论/n 认为/v 承载/vn 着/uzhe 中国/ns 探索/v 建立/vn [现代/ntc 大学/nis 制度/n]/nz 和/cc [创新/vi 人才/n]/nz 模式/n 的/ude1 重任/n ，/w 曾/d 提出/v 的/ude1 [自主/vd 招生/vn]/nz 、/w 自/p 授/vg 学位/n ，/w [去/vf 行政化/v]/nz [三/m 大/a]/mq 口号/n 。/w 校长/nnt 兼/v 党委/nis 书记/nnt 朱清时/nr 则/d 是/vshi 这/rzv 片/q 教育改革/v 试验田/n 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt 。/w 
对话/vn 校长/nnt 朱清时/nr 
是否/v 还/d 卸任/vi 校长/nnt 
不方便/nz 回答/v 
北/f 青/a 报/n ：/w 您/rr 卸任/vi [南科大/nt 党委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 有/vyou 声音/n 认为/v 这/rzv 可能/v 标志着/v 南科大/nt 教育改革/v 失败/vn ，/w 您/rr 怎么/ryv 看/v ？/w 
朱清时/nr ：/w 我/rr 现在/t 安徽/ns 老家/n ，/w 也/d 看到/v 这些/rz 了/ule 。/w 现在/t [这个/rz 时候/n]/nz 比较/d 敏感/a ，/w 我/rr 不方便/nz 说什么/nz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w [有/vyou 消息/n 说/v]/nz 您/rr 还/d 将/d 卸任/vi 南科大/nt 校长/nnt 职务/n ，/w 是/vshi 真的/d 吗/y ？/w 
朱清时/nr ：/w 对不起/v 啊/y ，/w 我/rr 不/d 太/d 方便/a 说/v 这些/rz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 您/rr 任职/v 党委/nis 书记/nnt 时/ng 的/ude1 教学/vn 改革/v 措施/n 还/d 会/v 延续/vn 吗/y ？/w 
朱清时/nr ：/w 真/a 对不起/v 啊/y ，/w 我/rr 现在/t 不方便/nz 说/v ，/w 谢谢/v 你/rr 。/w 
会/v 后/f 当晚/t 返/v 安徽/ns 老家/n 
过/uguo 完/vi 年/qt 还/d 回/v 南科大/nt 
北/f 青/a 报/n ：/w 21日/t 下午/t 您/rr 还/d 在/p 深圳/ns 开会/vi ，/w 这么/rz 快/a 就/d 回到/v 安徽/ns 老家/n 了/ule ？/w 
朱清时/nr ：/w 当天/t 晚上/t 很/d 晚/tg 回来/v 的/ude1 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 21日/t 的/ude1 会上/n 有/vyou 你/rr 的/ude1 年终/t 述职/vn 内容/n 吗/y ？/w 
朱清时/nr ：/w 那/rzv 是/vshi [广东/ns 省委/nis]/nto 召开/v 的/ude1 会议/n ，/w 主要/b 任命/v 新/a 党委/nis 书记/nnt 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 听说/v 您/rr 在/p 会上/n 也/d 发言/vi 了/ule ，/w 能/v 说/v 下/f 您/rr 发言/vi 的/ude1 内容/n 吗/y ？/w 
朱清时/nr ：/w 这个/rz 不方便/nz 说/v 吧/y 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 过/uguo 完/vi 年/qt 还/d 回/v 深圳/ns 吗/y ？/w 
朱清时/nr ：/w 会/v ，/w 过/uguo 完/vi 年/qt 后/f 就/d 会/v 回去/v ，/w 回/v 南科大/nt 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 回去/v 后/f 和/cc 新任/b 党委/nis 书记/nnt 怎样/ryv 的/ude1 工作/vn 分配/v ？/w 
朱清时/nr ：/w 我会/r 支持/v 他/rr 的/ude1 工作/vn 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 现在/t 有/vyou 很多/m 关于/p 您/rr 要/v 卸任/vi 校长/nnt 的/ude1 传闻/n ，/w 您/rr 会/v 继续/v 担任/v 南科大/nt 校长/nnt 吗/y ？/w 
朱清时/nr ：/w 这/rzv …/w …/w 不好意思/a 啊/y 。/w 
