自从/p 上/f 周五/t 在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w [一战/n 成名/vi]/nz 后/f ，/w 来自/v 山西省/ns 五台县/ns 的/ude1 [22/m 岁/qt]/mq 选手/n 周玮/nr 突然/ad 成/v 了/ule 焦点/n 人物/n 。/w 节目/n 中/f ，/w 他/rr 仅/d 用/p [1/m 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 靠/v 心算/vn 完成/v [16/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 的/ude1 复杂/a 运算/vn ，/w 令人/v 惊诧/a 不已/vi 。/w 有人/r 给/p 他/rr 起/vf 了/ule 个/q 诗意/n 的/ude1 名字/n “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w ，/w 可是/c 也/d 有人/r 对/p 他/rr 是否/v 真的/d 具有/v 超强/d 脑力/n 提出/v 质疑/vn 。/w 知名人士/nnt 方舟子/nr 更是/d 在/p 微博/n 中/f 称/v 其/rz 为/p “/w 骗子/n ”/w ，/w 将/d 他/rr 推/v 上/f 风口浪尖/n 。/w 面对/v 这场/r 风波/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 开始/v 为/p 周玮/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 家人/n 揪心/a ，/w 担心/v 他们/rr 会/v 受到/v 来自/v 外界/n 的/ude1 伤害/vn 。/w 
据/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目组/n 透露/v ，/w 周玮/nr 曝光/vi 走红/vi 后/f ，/w 就/d 有/vyou 山西/ns 媒体/n 专门/d 跑去/nz 他/rr 家/q ，/w 对/p 其/rz 能力/n 进行/vn 现场/s 测试/vn 。/w 那位/r 记者/nnt 出/vf 了/ule 一道/d 很/d 简单/a 的/ude1 数学题/nz ，/w 以此/d 验证/v 周玮/nr 的/ude1 智力/n 水平/n 。/w 周玮/nr [几/d 秒钟/qt]/mq 就算/d 出/vf 了/ule 答案/n ，/w 比/p 记者/nnt 用/p 计算器/n 算得/v 还/d 快/a 。/w 不过/c ，/w 就/d 在/p 这/rzv 两天/mq 的/ude1 报道/vn 中/f ，/w 有/vyou 媒体/n 给/p 周玮/nr 贴/v 上/f 了/ule “/w 智障/nz 儿/ng ”/w 、/w “/w 弱智/b 少年/n ”/w 等/udeng 带有/v 歧视性/n 的/ude1 标签/n ，/w 引发/v 大众/ntc 不满/an 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 中/f 的/ude1 “/w 科学/n 判官/nnt ”/w 魏坤琳/nr 终于/d 坐/v 不住/d 了/ule 。/w “/w Dr/x ./w 魏/tg ”/w 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 上/f 撂下/v 一句/mq 狠/d 话/n ：/w “/w 打/v 了/ule 鸡血/nf 一样/uyy 的/ude1 媒体/n ，/w 或者/c 各种/rz 秀/ag 智商/n 的/ude1 聪明人/n 不断/d 去/vf 骚扰/v 周玮/nr 的话/udh ，/w 不会/v 对/p 他/rr 有/vyou 任何/rz 好处/n 。/w ”/w 魏坤琳/nr 还/d 说/v ：/w “/w 我/rr 希望/v 节目/n 会/v 给/p 他/rr 的/ude1 生活/vn 带来/v 转机/n ，/w 但是/c 后面/f 的/ude1 东西/n 可能/v 是/vshi 我们/rr [无法/v 控制/vn]/nz 的/ude1 。/w ”/w 
对于/p “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 成名/vi 后/f 遭遇/v 的/ude1 种种/q 风波/n ，/w [专业/n 人士/n]/nz 提出/v 了/ule 不同/a 的/ude1 看法/n 。/w 资深/b 电视/n 人/n 夏骏/nr 认为/v ，/w “/w 家长/n 把/pba 他/rr 领/v 了/ule 出来/vf ，/w 变成/v 一种/mq 符号/n 和/cc 光环/n ，/w 最后/f 演变/vi 成/v 一个/mq 社会/n 事件/n ，/w 事先/d 就/d 得/ude3 考虑/v 孩子/n 能/v 不能/v 承受/vn 这/rzv 一切/rz 。/w ”/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 既然/c 周玮/nr 在/p [大众/ntc 媒体/n]/nz 上/f 认领/v 了/ule “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 的/ude1 头衔/n ，/w 社会/n 大众/ntc 来/vf 关注/v 、/w 追问/v 甚至/d 是/vshi 质疑/vn 他/rr ，/w 也/d 都/d 有/vyou 成立/vi 的/ude1 理由/n 。/w 
“/w 围绕/v ‘/w 中国/ns 雨/n 人/n ’/w 所/usuo 引发/v 的/ude1 这场/r 争议/vn ，/w 其实/d 反映/v 了/ule 观众/n 对/p [电视/n 节目/n]/nz 回归/v 良性/b 、/w 回归/v 本/rz 真的/d 呼声/n 。/w ”/w 资深/b 电视/n 研究者/nnt 王朋进/nr 表示/v ，/w 他/rr 认真/ad 分析/vn 了/ule 这/rzv 一/m 事件/n 中/f 的/ude1 各种/rz 声音/n ，/w 发现/v 公众/n 和/cc 媒体/n 对/p 周玮/nr 本人/rr 基本/a 还是/c 宽容/v 的/ude1 ，/w “/w 人们/n 更多/ad 是/vshi 在/p 追问/v ，/w ‘/w 中国/ns 雨/n 人/n ’/w 究竟/d 是/vshi 怎么/ryv 一回/mq 事/n ，/w 他/rr 是不是/v 包装/n 出来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
王朋进/nr 认为/v ，/w 近年来/dl [综艺/b 节目/n]/nz “/w 秀/ag ”/w 得/ude3 太/d 过火/a ，/w 造假/v 丑闻/n 不时/d 爆出/v ，/w 导致/v 观众/n 对/p 其/rz 并不/d 信任/vn 。/w 他/rr 建议/n [节目/n 制作/v]/nz 者/k 不妨/d 正视/v 观众/n 需求/n ，/w “/w 把/pba 最/d 真实/a 、/w 最/d 震撼/v 、/w 最/d 本质/n 的/ude1 东西/n 挖掘/v 和/cc 呈现/v 出来/vf ，/w 其实/d 就/d 已足够/nz 了/ule 。/w ”/w 
