据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 鸿海/nz 集团/nis]/nt 旗下/d 富士康/nz 爆发/v 前/f 高层/n 集体/n 收回/v 扣/v 案/ng 。/w 岛内/s 检/ng 调/v 部门/n 怀疑/v ，/w 鸿海/nz 前/f 资深/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 廖万成/nr 等/udeng 多/a 名/q [高层/n 管理/vn 人员/n]/nnt ，/w 长期/d 利用/v 遴选/vn iphone/x 零件/n 等/udeng 机会/n ，/w 透过/v SMT/x (/w [表面/n 组装/vn 技术/n]/nz )/w 委员会/nis 总干事/nnt 兼/v 经理/nnt 邓志贤/nr 等/udeng 人/n 向/p 供货商/n 索取/v 回扣/n ，/w 不法/b 金额/n 超过/v 数/n 亿元/q (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 此事/r 涉嫌/v 台/q “/w 证/n 交/v 法/n ”/w 背信罪/nz 。/w 日前/t ，/w 廖万成/nr 等/udeng 多/a 人/n 弃职/nz 潜逃/vi 回/v 台/q 。/w 台湾/ns 检/ng 警/ng 经过/p 近/a 一年/mq 的/ude1 调查/vn 搜/v 证/n ，/w 1月21日/t 展开/v 行动/vn 。/w 
贪得无厌/vl 被/pbei 检举/v 
厂商/nnd 行贿/vi 后/f ，/w 由/p 邓志贤/nr 收款/v ，/w 分配/v 回扣/n 。/w 廖万成/nr 2011年/t 退休/v 后/f ，/w 仍/d 仰仗/v 在/p 鸿海/nz 的/ude1 人脉/n 及/cc 影响力/n ，/w 继续/v 通过/p 邓/nz 索贿/vi ，/w 甚至/d 要求/n 将/d 回扣/n 由/p 2.5%/m 提高/v 至/p 3%/m ，/w 其中/rz 多/a 出/vf 的/ude1 0.5%/m 由/p 廖/nz 独吞/v 。/w 由于/p 廖/nz 贪得无厌/vl ，/w 终/d 让/v 厂商/nnd 不满/an ，/w 向鸿海/nr 检举/v 。/w 
廖万成/nr 等/udeng 人/n 为/p 免/v 索贿/vi 罪行/n 曝光/vi ，/w 采取/v “/w [明/ag 修/v 栈道/n]/nz ，/w 暗渡陈仓/vl ”/w 之/uzhi 策/ng ，/w 在/p 岛/n 外/f 成立/vi 纸/n 上/f 公司/nis ，/w 以/p 顾问公司/nis 名义/n 与/cc 厂商/nnd 签约/vi 收取/v 回扣/n ，/w 借以/v 把/pba 钱/n 漂白/v 。/w 大部分/n 回扣/n 都/d 汇/v 存在/vn 涉案/v 人/n 的/ude1 海外/s 账户/n ，/w 仅/d 少数/m 汇/v 回/v 台湾/ns 账户/n 或/c 在/p 台/q 置产/nz 。/w 检/ng 方/q 已/d 掌握/v 的/ude1 汇/v 回/v 资金/n ，/w 至少/d 上/f [千/m 万元/q]/mq 。/w 
检/ng 方/q 声请/nz 羁押/v 当事人/n 
对此/d 外界/n 一片/mq 错愕/nz 。/w 其实/d 事出有因/vl ，/w 富士康/nz 高层/n 索贿/vi 之/uzhi 事/n 早就/d [露出/v 马脚/n]/nz 。/w 鸿海/nz 行政/n 总经理/nnt 兼/v 商务/n 长/a 李金明/nr ，/w 2012年/t 收到/v 附有/v 账册/n 的/ude1 检举/vn 函/n ，/w 指认/nz SMT/x 高层/n 索贿/vi 。/w 
感觉/n 事情/n 就要/d 败露/vi 。/w 2012年9月/t ，/w 廖万成/nr 一/m 结束/v 上海/ns 旅游/vn ，/w 就/d 飞往/v 深圳/ns 和/cc 邓志贤/nr 会面/vi 。/w 当天/t 邓志贤/nr 遭/v 深圳/ns [公安/n 部门/n]/nz 逮捕/v ，/w 其后/f 获释/vi 。/w 廖万成/nr 闻讯/vi 立刻/d 从/p 上海/ns 出境/vi 直飞/v 台湾/ns ，/w 另/rz 多/a 名/q 高层/n 弃职/nz 潜逃/vi 回/v 台/q 。/w 
台湾/ns 检/ng 方/q 和/cc 警方/n 等/udeng 调查/v 力量/n 21日/t 兵/n 分/qt [19/m 路/n]/mq ，/w 搜寻/v 约谈/nz [12/m 人/n]/mq 。/w 包括/v 邓志贤/nr 、/w 陈志钏/nr 、/w 鸿海/nz 前/f 经理/nnt 游吉安/nr 、/w “/w 白手套/nz ”/w 郝绪光/nr 以及/cc 韩姓/nz 、/w 温姓/nz 2/m 助理/nnt 共/d [6/m 名/q]/mq 涉嫌/v 人/n ，/w 另/rz 约谈/nz 游/v 吉安/ns 妻子/n 等/udeng [6/m 名/q]/mq 证人/nnt 。/w 侦讯/nz 后/f 检/ng 方/q 声请/nz 羁押/v 郝绪光/nr ，/w 陈志钏/nr 和/cc 游/v 吉安/ns 则/d 要求/n 交保/nz 限制/vn 出境/vi 。/w 虽/c 未/d 约谈/nz 廖万成/nr ，/w 但/c 已/d 对/p 其/rz 实施/v 境/ng 管/v 通报/vn 监控/vn 。/w 
邓志贤/nr 等/udeng 人/n 到/v 案/ng 后/f 否认/v 有/vyou 不法/b 行为/n ，/w 辩称/v 依/v 规定/n 发包/vi 给/p 供货商/n ，/w 并/cc 没有/v 给/p 鸿海/nz 造成/v 损失/n ，/w 不/d 涉及/v 岛内/s 的/ude1 “/w 背信罪/nz ”/w 。/w 检/ng 调/v 认为/v 邓志贤/nr 说法/n 避重就轻/vl ，/w 侦讯/nz 后/f 声押/nz 。/w 
据/p 报道/v ，/w 此/rzs 索贿/vi 案/ng 牵涉/v 众多/a 。/w 涉嫌/v 行贿/vn 鸿海/nz 高层/n 的/ude1 供货商/n ，/w 不乏/v 国际/n 企业/n 和/cc 台湾/ns 知名/a 公司/nis ，/w 因此/c 检/ng 调/v 侦办/nz 相当/d 低调/n 。/w 
鸿海/nz 董事长/nnt 郭台铭/nr 21日/t 晚/tg 在/p 大陆/ns 发出/v 声明/n ，/w 隔海/nz 关切/v 案情/n ，/w 对/p 弊/ng 案/ng 表示/v 痛心/a ，/w 希望/v 正义/n 能够/v 伸张/vn 。/w “/w 根本/a 是/vshi 踩/v 到/v 郭董/nr 的/ude1 地雷/n ，/w 他/rr 零容忍/nz 。/w ”/w 曾/d 在/p 鸿海/nz 任职/v 的/ude1 人士/n 透露/v ，/w 郭台铭/nr 的/ude1 个性/n 爱憎分明/vl ，/w 昔日/t 的/ude1 部属/n 手脚/n 不/d 干净/a ，/w 他/rr 同样/d 会/v 除恶务尽/vl 。/w 据传/v 李金明/nr 接到/v 检举/vn 函/n 后/f ，/w 告知/v 了/ule 郭台铭/nr 。/w 郭/nz 闻讯/vi 大怒/vi ，/w 指示/n 分别/d 向/p 两岸/n 司法机关/nz 报案/vi ，/w 并/cc 组建/v 项目/n 小组/nis 内部/f 调查/vn 。/w 
