国字号/nz 成绩/n 不断/d 下滑/vi ，/w 换/v 教练/nnt 换/v 不/d 出/vf 好成绩/nz 
[中国/ns 足球/n]/nz 在/p 过去/vf 的/ude1 发展/vn 中/f 一直/d 摆脱/v 不/d 了/ule “/w 唯/d 成绩/n 论/v ”/w ，/w 在/p 队伍/n 整体/n 建设/vn 上/f 一直/d 缺乏/v 稳定/an 的/ude1 技术/n 发展/v 思路/n ，/w 国家队/nis 频繁/a 换帅/nz ，/w 总是/d [寄/v 希望/v 于/p]/nz 依靠/v [一/d 两个/mq]/mq 优秀/a 教练/nnt 来/vf 获得/v 短期/b 成绩/n ，/w 却/d 从未/d 有/vyou 通过/p 扎扎实实/z 的/ude1 创造性/n 研发/v 来/vf 建立/v 自己/rr 的/ude1 技战术/n 体系/n 和/cc 技战术/n 风格/n 的/ude1 思路/n 。/w 这/rzv 期间/f ，/w 我们/rr 经历/n 过/uguo 0:8/m 惨败/vi 给/p 巴西/nsf 、/w 发生/v 过/uguo 1:5/m 输给/v 泰国/nsf 的/ude1 惨案/n ，/w 还有/v 那/rzv 至今/d 也/d 没有/v 解决/vn 的/ude1 卡马乔/nrf [合同/n 纠纷/n]/nz ./w ./w ./w ./w ./w ./w 
国/n 足/a 7-0/m 胜/v 中国/ns 香港/ns 仍/d 出局/vi 
国/n 足/a “/w 双/q 头/n 制/v ”/w 主教练/nnt 
国/n 足/a 热身/vn 0-8/m 惨败/vi 巴西/nsf 
在/p 未来/t 数/n 年/qt 甚至/d 数十年/mq 里/f ，/w 巴西/nsf 累西腓/ns 的/ude1 阿胡达/nrf 体育场/n 都/d 将/d 成为/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 一个/mq 噩梦/nhd ，/w 因为/c 在/p 这里/rzs ，/w 卡马乔/nrf 所/usuo 率领/v 的/ude1 [中国/ns 男足/nis]/nz 被/pbei 钉上/nz 历史/n 的/ude1 耻辱柱/nz 。/w 2012年9月11日/t ，/w 中国队/nt 在/p 阿胡达/nrf 体育场/n 0:8/m 惨败/vi 于/p [世界/n 冠军/nnt]/nz 巴西/nsf ，/w 创造/v 了/ule [中国/ns 男足/nis]/nz 史上/d A/x 级/q 赛/vn 最/d 惨/a 失利/vi 的/ude1 纪录/n ！/w 在/p 一系列/b 的/ude1 远征/vn 热身赛/n 中/f ，/w 国/n 足/a 耗费/v 体力/n 财力/n ，/w 更/d 留下/v 了/ule [难以/d 磨灭/vi]/nz 的/ude1 [心理/n 阴影/n]/nz 。/w 
