[昨日/t 下午/t]/nz 5时/t 许/v ，/w 位于/v 乐山/ns [中心/nis 城区/n]/nz 古建筑/n 龙神/nz 祠/ng 发生/v 火灾/n ，/w 祠庙/nz 内/f [一/d 栋/q]/mq 侧/ng 楼/n 的/ude1 [二/m 楼/n]/mq 和/cc 屋顶/n 几乎/d 被/pbei 烧毁/v ，/w 只/d 剩下/v [几/d 根/n]/mq 烧焦/vi 的/ude1 柱子/n 和/cc 房梁/n 。/w 经过/p [消防/b 官兵/nnd]/nz 奋力/d 扑救/vn ，/w 截至/v 昨晚/t [7/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 大火/n 基本上/d 被/pbei 扑灭/v 。/w 目前/t ，/w 起火/vi 原因/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w 
看守/n 龙神/nz 祠/ng 的/ude1 王大爷/nr 说/v ，/w 下午/t [5/m 点/qt]/mq 过/uguo 发现/v 祠/ng 内/f 起火/vi ，/w 起火/vi 位置/n 位于/v 侧/ng 楼/n 的/ude1 [二/m 楼/n]/mq 。/w 看到/v 这样/rzv 的/ude1 古建筑/n 被/pbei 烧毁/v ，/w 市民/n 感叹/v 太/d 可惜/v 了/ule ，/w 在/p 九龙/ns 巷/ng 长大/vi 的/ude1 杨/ng 先生/n 说/v ，/w 龙神/nz 祠/ng 前/f 50/m 多级/b 长/a 满/a 青苔/n 的/ude1 石梯/nz 给/p 他/rr 留下/v 了/ule 深刻/a 印象/n ，/w 沧桑/n 残破/vi 的/ude1 石门/ns 也/d 让/v 他/rr 难忘/a ，/w 现在/t 或许/d 真/a 成为/v 了/ule 回忆/v 。/w 
据/p 乐山/ns 文史/n 专家/nnt 唐长寿/nr 介绍/v ，/w 龙神/nz 祠/ng 又称/gi 九龙/ns 祠/ng ，/w 是/vshi 纪念/v 隋代/t 嘉州/nz 太守/nnt 赵昱/nr 的/ude1 祠庙/nz 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 丁伟/nr 
