1月22日/t 中午/t ，/w 四川省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 举行/v 第一次/mq 会议/n 。/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 王东明/nr 、/w 柯尊平/nr 、/w 张东升/nr 、/w 彭渝/nr 、/w 刘道平/nr 、/w 曾省权/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 会议/n 由/p 王东明/nr 主持/v 。/w 
会议/n 听取/v [大会/n 秘书处/nis]/nt 关于/p 各/rz 代表团/n 酝酿/v 候选人/nnt 情况/n 和/cc 建议/n 调整/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 日程/n 的/ude1 报告/n 。/w 由于/p 各/rz 代表团/n 酝酿/v 人选/n 时/ng ，/w 均/d 未/d 有/vyou [30/m 人/n]/mq 联合/vd 提出/v 候选人/nnt ，/w 建议/n 不再/d 安排/v 预选/vn 程序/n 。/w 
会议/n 通过/p 了/ule 《/w 关于/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 日程/n 调整/vn 的/ude1 决定/vn 》/w 、/w 《/w 关于/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 会议/n 日程/n 调整/vn 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 决定/v 大会/n [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 调整/vn 到/v 1月23日/t 上午/t 举行/v 。/w (/w 记者/nnt 熊润频/nr )/w 
四川省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 23日/t 日程/n 
举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ：/w 进行/vn 选举/v ；/w 表决/v 各项/r [决议/n 草案/n]/nz ；/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 王东明/nr 讲话/n ；/w 大会/n 闭幕/vi 。/w 
