在/p [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 之际/f ，/w 成都/ns 的/ude1 [百年/mq 老字号/n]/nz “/w 韩包子/nf ”/w 却/d 关/n 了/ule 在/p 春熙路/ns 上/f 的/ude1 店铺/n 。/w 成都/ns [22/m 家/q]/mq 餐饮/n [中华/nz 老字号/n]/nz ，/w 原本/d 大/a 都/d 集中/v 在/p 春熙路/ns 商圈/nz ，/w 但/c 随着/p [耀/vg 华/b 餐厅/nis]/nt 、/w 韩包子/nf 的/ude1 退出/vn ，/w [中华/nz 老字号/n]/nz 逐渐/d 被/pbei 边缘化/v 。/w 
最近/t ，/w 托/v [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 的/ude1 福/n ，/w [成都/ns 韩包子/nf 有限公司/nis]/nt 董事/nnt 唐炜/nr 每天/r 都会/n 接到/v [数十/m 个/q]/mq 咨询/vn 加盟/v 的/ude1 电话/n 。/w “/w 我/rr 都/d 不/d 晓得/v 这些/rz 人/n 是/vshi 从/p 哪里/rys 拿到/v 我/rr 电话/n 的/ude1 。/w ”/w 在/p 接受/v [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 唐炜/nr 哭笑不得/al 地/ude2 说/v 。/w 
对于/p 近年来/dl 发展/vn 滞后/v 的/ude1 韩包子/nf 来说/uls ，/w 这/rzv 原本/d 是/vshi 个/q “/w 发财/vi ”/w 的/ude1 好/a 机会/n ，/w 但/c 唐炜/nr 都/d 一一/m 婉拒/v 了/ule 。/w 因为/c ，/w 韩包子/nf 正在/d 谋划/v 更大/d 的/ude1 转型/vn 之/uzhi 举/v —/w —/w 未来/t 韩包子/nf 将/d 主营/n 社区/n 早餐/n 店/n ，/w 预计/v 未来/t 3年/t ，/w 韩包子/nf 将/d 在/p 大/a 成都/ns 范围/n 开/v 出/vf [200/m 家/q]/mq 连锁/vn 包子/nf 店/n 。/w 
退/v 
100年/t 历史/n 的/ude1 韩包子/nf 因/p 成本/n 上涨/vi 将/d 彻底/ad 告别/vi 春熙路/ns ，/w 从/p 1990年/t 至今/d 已有/v [40/m 家/q]/mq 老字号/n 告别/vi 春熙/nz 商圈/nz 
百年/mq 韩包子/nf 仅/d 剩/v [三/m 家/q]/mq 
韩包子/nf [春熙路/ns 店/n]/nt 在/p 春熙路/ns 北段/n [一/d 栋/q]/mq 商厦/n 的/ude1 [四/m 楼/n]/mq ，/w 昨日/t 记者/nnt 来到/v 这里/rzs 时/ng ，/w 其/rz 桌椅/n 已/d 被/pbei 搬走/v ，/w 到处/d 堆/v 着/uzhe 杂物/n ，/w 只有/c 一位/mq 女/b 员工/n 在/p 收拾/v 碗筷/n 。/w “/w 不是/c 在/p 装修/vn ，/w 这家/r 店/n 这个/rz 月/n 就/d 关门/vi 了/ule 。/w ”/w 唐炜/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
从/p 1914年/t 温江/ns 人/n 韩玉隆/nr 在/p 成都/ns 南/b 打/v 金街/nr 开设/v “/w 玉/n 隆/ag 园/ng 面食/nf 店/n ”/w ，/w 韩包子/nf 到/v 今年/t 刚好/d 走过/v 了/ule 100年/t 的/ude1 沧桑/n 岁月/n 。/w 10年前/t ，/w 韩包子/nf 在/p 总/b 府/ng 路/n [王府井/ns 商场/nis]/nt 旁/f 的/ude1 老/a 店面/n ，/w 每天/r 人/n 潮/n 涌动/v ，/w 不论是/c 外地/s 游客/n 还是/c 本地/rzs 饕客/nz ，/w 都/d 为/p 尝/v 一口/mq 鲜美/a 肉馅/n 的/ude1 包子/nf 而/cc 来/vf 。/w 2011年/t ，/w 由于/p 房租/n 、/w [人力/n 成本/n]/nz 上涨/vi ，/w 总/b 府/ng 路/n 的/ude1 韩包子/nf 搬走/v ，/w 并/cc 一分为二/i ，/w 分别/d 在/p 春熙路/ns 和/cc 学/v 道/qv 街/n 开/v 分店/nis 。/w 但是/c ，/w [春熙路/ns 店/n]/nt 仅/d 坚持/v 了/ule 两年/mq ，/w 就/d 宣布/v 关店/nz 退出/v 。/w 据/p 唐炜/nr 透露/v ，/w 关店/nz 后/f 目前/t 韩包子/nf 仅/d 剩下/v 学/v 道/qv 街/n 、/w 高升桥/nz 和/cc 建设/v 路/n 三家店/nz 。/w 
40/m 老字号/n 退出/v 春熙路/ns 
韩包子/nf 并/cc 不是/c [第一/m 家/q]/mq 退出/v 春熙路/ns 的/ude1 “/w [中华/nz 老字号/n]/nz ”/w 餐厅/nis 。/w 钟水饺/nf 、/w 赖汤圆/nf 、/w 夫妻肺片/nf 、/w 韩包子/nf 、/w 龙抄手/nf 都/d 在/p 春熙路/ns -/w 总/b 府/ng 路/n 商圈/nz 内/f 。/w 但/c 因/p [城市/n 改造/vn]/nz 升级/vi ，/w 这些/rz 老字号/n 在/p 近/a 十年/mq 内/f ，/w 或/c 搬迁/v ，/w 或/c 重装/v 。/w 
2002年/t ，/w 因/p 春熙路/ns 改造/vn ，/w [耀/vg 华/b 餐厅/nis]/nt 被/pbei 拆除/v ，/w 并/cc 消失/vi 在/p 大家/rr 的/ude1 视线/n 里/f 。/w 
“/w [城市/n 改造/vn]/nz ，/w 我们/rr 被迫/d 迁出/v 了/ule 黄金/n 地段/n 。/w ”/w 成都/ns 一家/n 老字号/n 餐厅/nis 经理/nnt 说/v ，/w 在/p 1990年前/t 后/f 的/ude1 10年/t 时间/n ，/w 成都/ns 共有/v [40/m 余家/nz]/mq 老字号/n 门店/n 相继/d 搬出/vf 黄金/n 地段/n ，/w 其中/rz 包括/v 闻名遐迩/vl 的/ude1 [芙蓉/n 餐厅/nis]/nt 、/w 谭豆花/nf 、/w 珍珠圆子/nf 等/udeng ，/w 有/vyou 几家/mq 老字号/n 还/d 几经/d 搬迁/v ，/w 最终/d 仍/d 难逃/nz “/w 淡出/v ”/w 的/ude1 命运/n 。/w 
进/vf 
外地/s 包子/nf 进驻/v 成都/ns 
“/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 韩包子/nf 的/ude1 年/qt 营业额/n 约/d [1000/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 唐炜/nr 说/v 。/w 而/cc 同样/d 是/vshi 卖包子/nz ，/w 上海/ns 的/ude1 “/w [巴比/nrf 馒头/nf]/nz ”/w ，/w 其/rz 营业额/n 在/p 2012年/t 创下/v 了/ule [10/m 亿元/q]/mq 的/ude1 销售/vn 记录/v ，/w [另一/m 家/q]/mq 位于/v 杭州/ns 的/ude1 “/w 甘其食/nz ”/w 包子/nf 店/n ，/w [年/qt 销售额/n]/nz 也/d 达到/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 亿/m 。/w 
与此同时/c ，/w 多个/mq 外地/s 包子/nf 品牌/n 也/d 对/p 成都/ns 市场/n 虎视眈眈/vl 。/w 从/p 真心/d 包子/nf 店/n 的/ude1 遍地开花/vl ，/w 到/v 鼎泰丰/nz 的/ude1 入/v 驻/v ，/w 再/d 到/v 狮子楼/nz 宣布/v 开/v 灌汤包/nf 店/n ，/w “/w 据/p 我/rr 所/usuo 知/v ，/w 洛阳/ns 大/a 包/v 和/cc 重庆/ns 的/ude1 一个/mq 包子/nf 品牌/n 也/d 即将/d 进入/v 成都/ns 。/w ”/w 唐炜/nr 说/v ，/w 包子/nf 市场/n 的/ude1 竞争/vn 也/d 越来越/d 激烈/a 。/w 
