1945年8月25日/t 午后/t ，/w 一架/mq 美军/n 运输机/n 顺利/ad 降落/vi 在/p [太行/ns 军区/nis]/nt 的/ude1 长/a 宁/ag 机场/nis 。/w 消息/n 传回/v 延安/ns ，/w 毛泽东/nr 等/udeng 党中央/nt 领导人/nnt 终于/d 松/ng 了/ule 一口气/d 。/w [很多/m 人/n]/mq 并不/d 知道/v ，/w 这/rzv 看似/v 平常/a 的/ude1 一次/mq 飞行/vn ，/w 确/d 是/vshi 事关/v 中国/ns 前途/n 命运/n 的/ude1 一次/mq 战略/n 空运/v 。/w 
搭载/v 这/rzv 架/qv 飞机/n 的/ude1 [21/m 名/q]/mq 乘客/n 中/f ，/w 有/vyou [3/m 人/n]/mq 后来/t 成为/v [共和国/n 元帅/nnt]/nz ，/w [14/m 人/n]/mq 后来/t 成为/v 中将/nnt 以上/f 的/ude1 开国/b 将领/nnt 。/w 如果/c 这次/r 飞行/vn 出现/v 了/ule 意外/a ，/w 后果/n 不堪设想/vl 。/w 
毛泽东/nr 的/ude1 非常/d 之/uzhi 计/vi 
这次/r 空运/v 是/vshi 党中央/nt 、/w 毛泽东/nr 为了/p 争取/v 战略/n 主动权/n ，/w 考虑/v 再三/d ，/w 冒着/v 巨大/a 风险/n ，/w 以/p 非凡/z 的/ude1 胆略/n 和/cc 智慧/n 采取/v 的/ude1 非常/d 之/uzhi 计/vi 。/w 
自/p 1943年/t 下半年/t 起/vf ，/w 中国共产党/nt 领导/n 的/ude1 各/rz [抗日/vn 根据地/n]/nz 的/ude1 大部分/n 领导人/nnt ，/w 奉调/n 回延安/nz 参加/v 整风/vn 学习/v 和/cc 党/n 的/ude1 七大/n 。/w 1945年8月/t ，/w 日本/ns 宣布/v 投降/vn 后/f ，/w 抗日战争/nz 局势/n 迅速/ad 变化/vn 。/w 蒋介石/nr 在/p 美国/nsf 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 利用/v 飞机/n 、/w 军舰/n 抓紧/v 运送/vn [国民党/n 军队/n]/nt 抢占/v 各/rz 大城市/n 和/cc 交通/n 要点/n 。/w 面对/v 这种/r 局面/n ，/w 党中央/nt 、/w 毛泽东/nr 决心/n 针锋相对/al ，/w 将/d 东北/ns 、/w 华东/ns 、/w 晋冀鲁豫/n 等/udeng 地/ude2 划分/v 为/p 战略区/n ，/w 要求/n 各地/rzs 部队/nis 拿起/v 武器/n ，/w 保卫/v 解放区/ns ，/w 保卫/v 抗战/vn 胜利果实/n 。/w 
在/p 此/rzs 形势/n 下/f ，/w 各/rz 战略区/n 的/ude1 [高级/a 将领/nnt]/nz 必须/d 尽快/d 返回/v 前线/s 。/w 但/c 当时/t 延安/ns [几乎/d 没有/v]/nz 现代化/vn 的/ude1 交通工具/nz ，/w 从/p 延安/ns 到/v 太行/ns 近/a [800/m 公里/q]/mq ，/w 步行/vi 要/v 经过/p 黄河/ns 天险/n 、/w [黄土/n 高原/n]/nz 、/w 晋南/ns 山地/n 的/ude1 沟壑/n ，/w 还要/d 冒险/vi 穿过/v 敌军/n 占领区/n 的/ude1 道道/q 封锁线/n 。/w 可以/v 参照/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 一年/mq 多/a 以前/f ，/w 杨得志/nr 率部/v 从/p 稍/d 远/a 的/ude1 濮阳/ns 来/vf 延安/ns ，/w 走/v 了/ule 70多天/m 。/w 而/cc 江华/ns 从/p 更远/d 的/ude1 山东/ns 滨海/ns 地区/n 来/vf 延安/ns ，/w 更是/d 走/v 了/ule 半年/mq 。/w 
如果/c 回程/n 也/d 按照/p 这样/rzv 的/ude1 速度/n 计算/v ，/w 则/d 势必/d 远远/d 落后/a 于/p 有/vyou 美军/n 支持/v 的/ude1 国民党/n 军/n 的/ude1 调整/vn 部署/vn ，/w 我军/n 的/ude1 战略/n 主动权/n 也/d 会/v 丧失/vn 。/w 在/p 这/rzv [紧急/a 时刻/n]/nz ，/w 党中央/nt 、/w 毛泽东/nr 果断/a 做出/v 了/ule 一个/mq 大胆/ad 的/ude1 决定/vn ，/w “/w 借/v ”/w 一架/mq 美国/nsf 飞机/n ，/w 将/d 这些/rz 将领/nnt 尽快/d 送/v 回/v 前线/s 。/w 
