人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n 据/p [浙江省/ns 东阳市/ns 公安局/nis]/nt 官方/n 微博/n 消息/n ，/w 2013年12月/t 下旬/t 涉嫌/v 强奸/vn 未成年/n 少女/n 的/ude1 东阳/ns 某/rz 校/ng 教师/nnt 沈某/nr 已/d 于/p 昨日/t 被/pbei 批捕/v 。/w 
2013年12月/t 下旬/t ，/w 东阳/ns 警方/n 发现/v 某/rz 校/ng 教师/nnt 沈某/nr 涉嫌/v 强奸/vn 犯罪/vn 。/w 
经/p 调查/vn 确认/v ：/w 2013年11月/t 中旬/t ，/w 沈/b 某/rz 涉嫌/v 采用/vn 金钱/n 诱骗/v 、/w 威胁/vn 等/udeng 手段/n ，/w 强行/d 与/cc 一名/mq 未满/nz [14/m 周岁/q]/mq 女孩/n 发生/v 性关系/n 。/w 
1月22日/t ，/w 沈/b 某/rz 被/pbei [东阳市/ns 人民检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w 
目前/t ，/w 此案/r 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
