制图/vn 杨仕成/nr 
将/d 龙门山/nz -/w 邛崃山/nz 向/p 平原/n 过渡/vn 地带/n 的/ude1 [8/m 个/q]/mq 城市/n [统一/vn 规划/n]/nz ，/w 建设/vn 一个/mq 总面积/n 达/v [7/m ./w 8/m 万/d 平方公里/q]/mq 的/ude1 成都/ns 城市群/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 规划/n 是否/v 可行/a ？/w 
[成都/ns 经济区/n]/nz [科学/n 发展/vn]/nz 加快/v 发展/vn 工作/vn 座谈会/n 昨日/t 举行/v ，/w 座谈会/n 透露/v ，/w 目前/t 《/w [成渝/nr 经济区/n]/nz 成都/ns 城市群/n 发展/v 规划/n 》/w 已/d 报送/v [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 并/cc 征求/v 部委/n 意见/n 。/w 省/n 发改委/nis 主任/nnt 唐利民/nr 通报/v 了/ule 成都/ns 城市群/n 发展/v 规划/n 编制/vn ，/w 以及/cc 关于/p 完善/v [成都/ns 经济区/n]/nz [区域/n 合作/vn]/nz [协调/v 机制/n]/nz 的/ude1 建议/n 。/w 通报/v 立即/d 引发/v 成都/ns 、/w 绵阳/ns 、/w 德阳/ns 、/w 遂宁/ns 、/w 眉山/ns 、/w 雅安/ns 、/w 资阳/ns 和/cc 乐山/ns 等/udeng [8/m 市/n]/mq [主要/b 负责人/nnt]/nnt 的/ude1 热/a 议/v ，/w 并/cc 透露/v 了/ule 相关/vn 工作/vn 进展/vn 及/cc 下/f 一步/mq 打算/v 。/w 
设想/vn 
成都/ns 城市群/n 跨/v [8/m 城/n]/mq 
成都/ns 城市群/n 包括/v 成都市/ns 、/w 绵阳市/ns 、/w 德阳市/ns 、/w 遂宁市/ns 、/w 眉山市/ns 、/w 雅安市/ns 、/w 资阳市/ns 和/cc [乐山市/ns 中/f 区/n]/nz 、/w 沙湾区/ns 、/w [五通桥/nz 区/n]/ns 、/w 金口河区/ns 、/w 夹江县/ns 、/w [峨眉山/ns 市/n]/ns ，/w 面积/n 约/d [7/m ./w 8/m 万/d 平方公里/q]/mq 。/w 
城市群/n 正/d 处在/v [新型/b 工业化/vn]/nz [新型/b 城镇化/vn]/nz 加速/vi 推进/vi 时期/n ，/w 2012年/t [常住/v 人口/n]/nz [3570/m 万/d 人/n]/mq ，/w [城镇化/vn 率/v]/nz 达到/v 52.4%/m ，/w [建成区/nz 面积/n]/nz 超过/v [2200/m 平方公里/q]/mq 。/w 
城市群/n [经济/n 实力/n]/nz 较强/d ：/w 成都/ns 城市群/n 经济/n 增速/n 连续/a 多年/mq 高于/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz ，/w 2012年/t GDP/x 达到/v [14376/m 亿元/q]/mq 。/w 成都/ns GDP/x 达到/v [8139/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 全国/n [副/b 省级/b 城市/n]/nz 排名/vi 前/f [三/m 位/q]/mq ，/w 绵阳/ns 、/w 德阳/ns 、/w 乐山/ns [经济/n 总量/n]/nz 已/d 超/v 千亿/m ，/w 正在/d 加快/v 形成/vn 新的/a [经济/n 增长/v]/nz 点/qt 。/w 
挑战/vn 
城镇/n 体系结构/gi 不合理/nz 缺乏/v 一体化/vn [协调/v 机制/n]/nz 
目前/t ，/w 成都/ns 城市群/n 城镇/n 体系结构/gi 不合理/nz ，/w 除/p 成都市/ns 外/f ，/w 还/d 没有/v 超过/v [100/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 [特大/b 城市/n]/nz ，/w [区域性/n 中心/nis 城市/n]/nz 的/ude1 辐射/vn 带动/v 作用/n 比较/d 弱/a ，/w 没有/v 形成/vn 以/p 成都/ns 为/p 核心/n 、/w 多/a 点/qt 支撑/v 的/ude1 [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 格局/n 。/w 
城市群/n 各/rz 主要/b 城市/n 之间/f 没有/v 建立/vn 起/vf 合理/a 的/ude1 分工/vn 与/cc [协作/vn 关系/n]/nz ，/w [产业/n 结构/n]/nz 同构/gm 化/v 问题/n 依然/d 存在/v ，/w 无法/v 形成/vn 城市群/n 整体/n [竞争/vn 优势/n]/nz 。/w 缺乏/v 一体化/vn 的/ude1 城市群/n 内部/f [协调/v 机制/n]/nz ，/w 重大/a [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 尚未/d 有效/a 的/ude1 配套/vn 与/cc 衔接/vi ，/w 促进/v 要素/n 流动/vn 的/ude1 [制度/n 环境/n]/nz 及/cc 统一/v 市场/n 有待/v 进一步/d 完善/v 。/w [城镇化/vn 水平/n]/nz 较低/d ，/w 服务业/n 发展/vn 相对/d 滞后/v ，/w “/w 四化/n ”/w 同步/vd 发展/vn 面临/v 诸多/m 难题/n 。/w 
