22日/t ，/w 新东方/nz 董事长/nnt 俞敏洪/nr 发布/v 微博/n 称/v ，/w 购买/v 了/ule 一张/mq 海航/ntc “/w 特价/n 商务舱/nz ”/w 的/ude1 机票/n ，/w 但/c 未/d 在/p 候机/vn 时/ng 获得/v “/w 商务舱/nz ”/w 待遇/n 。/w 对此/d ，/w [海南/ns 航空/n]/nz 回复/v 称/vn ，/w 俞敏洪/nr 购买/v 的/ude1 是/vshi “/w 舒适/a A/x 舱/n ”/w 产品/n ，/w 该/rz 产品/n 享受/v 空中/s 头等舱/n 服务/vn ，/w 但/c 价格/n 与/cc 地面/n 服务/vn 都/d 与/cc 经济舱/n 相同/a 。/w 
俞敏洪/nr 具体/a 在/p 微博/n 中/f 写道/v ，/w “/w 早上/t 去/vf 上海/ns ，/w 买了/v 张/q 特价/n [海南/ns 航空/n]/nz 商务舱/nz 的/ude1 机票/n ，/w 经济舱/n 的/ude1 价格/n ，/w 本来/d 挺/d 开心/a ，/w 结果/n 到/v 了/ule 机场/nis ，/w 不/d 让/v 走/v 商务/n 通道/n ，/w 不/d 让/v 到/v 休息室/n 休息/v ，/w 办/v 票/n 的/ude1 服务员/nnt 一/m 看/v 是/vshi 特价票/nz 马上/d 冷若冰霜/vl 。/w 最后/f 发现/v [海南/ns 航空/n]/nz 卖/v 特价票/nz 就是/v 为了/p 污辱/v 人/n 一下/mq 的/ude1 。/w ”/w 
对此/d ，/w 海航/ntc 通过/p 官方/n 微博/n 回复/v 称/vn ，/w 俞敏洪/nr 购买/v 的/ude1 “/w 舒适/a A/x 舱/n ”/w 是/vshi [一/d 款/q]/mq 超值/nz 经济舱/n 产品/n ，/w 旅客/n 以/p 经济舱/n 价格/n 享受/v 附加/vn [增值/vn 服务/vn]/nz —/w —/w 可/v 正常/a 在/p 经济舱/n 柜台/n 办理/v [托运/vn 行李/n]/nz 、/w 登机牌/n 打印/v 等/udeng ，/w 在/p 空中/s 享受/v 头等舱/n 座位/n 和/cc 餐食/n 等/udeng 服务/vn 。/w 
海航/ntc 相关/vn 负责人/nnt 昨日/t 对/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 该/rz 产品/n 已/d 推出/v 多年/mq ，/w 公司/nis 本/rz 打算/v 在/p 俞敏洪/nr 下/f 机/ng 后/f 当面/d 沟通/v ，/w 但/c 目的地/n 机场/nis 地/ude2 服/v 人员/n 未能/v 通过/p 购票/v 记录/vn 上/f 的/ude1 [电话/n 号码/n]/nz 联系/v 到/v 他/rr 本人/rr 。/w 
一名/mq 业内人士/n 认为/v ，/w 俞敏洪/nr 可能/v 是/vshi 通过/p 代理/vn 购票/v 时/ng 未/d 获知/v 该/rz 产品/n 的/ude1 上述/b 特性/n ，/w 从而/c 导致/v 误会/vn 的/ude1 发生/vn 。/w 
截至/v 昨日/t 17时/t ，/w 上述/b 俞敏洪/nr 发布/v 的/ude1 微博/n 被/pbei 转发/v 超过/v [5000/m 次/qv]/mq ，/w 评论/n 已/d 多达/v 4000余条/m 。/w 记者/nnt 浏览/v 部分/n 评论/n 发现/v 该/rz 事件/n 争议性/n 较大/d ，/w 支持/v 俞敏洪/nr 和/cc 支持/v 海航/ntc 的/ude1 都/d 有/vyou ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 认为/v 双方/n 都/d 有/vyou 责任/n 。/w 
