21日/t 日/b ，/w 陈锦亮/nr 接受/v 完/vn 采访/v 后/f ，/w 返回/v 监室/nz 。/w 这位/r 曾经/d 的/ude1 千万/m 彩票/n 大奖/n 得主/n ，/w 如今/t 因/p 透支/v 信用卡/n 近/a 20万/m ，/w 涉/vg [信用卡/n 诈骗罪/n]/nz 被/pbei 批捕/v 
陈锦亮/nr [31/m 岁/qt]/mq ，/w 初中/nis [文化/n 程度/n]/nz ，/w [湖南/ns 永州/ns]/ns 人/n 。/w 2008年/t [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 双色球/nz 1000万/m 大奖/n 得主/n 。/w 因/p 涉嫌/v [信用卡/n 诈骗罪/n]/nz ，/w 今年一月/t 被/pbei 正式/ad 批捕/v ，/w 现在/t 永州/ns 羁押/v 
21日/t 日/b ，/w 陈锦亮/nr 接受/v 警方/n 审讯/vn 
5年前/t 的/ude1 2008年/t ，/w 他/rr 还是/c 一位/mq 被/pbei 财神爷/n 砸/v 中/f 的/ude1 千万/m 富翁/n 。/w 
[2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 他/rr 在/p [浙江/ns 绍兴/ns]/ns 被/pbei 抓/v ，/w 身上/s 不足/an [百/m 元/q]/mq 。/w 
5年/t 后/f ，/w 因/p “/w 做生意/nz 被/pbei 骗/v 、/w 与/cc 亲戚/n 反目/vi 、/w 借/v 高利贷/n 赌博/vi ”/w ，/w 他/rr 不仅/c 花光/nz 奖金/n ，/w 车/n 、/w 房/n 被/pbei 冻结/v ，/w 还/d 因/p 透支/v 信用卡/n ，/w 多次/mq 被/pbei 银行卡/nz 催缴/vn 未/d 还/d ，/w 而/cc 涉嫌/v [信用卡/n 诈骗罪/n]/nz 。/w 
陈锦亮/nr 五年/t 大起大落/vl 的/ude1 生活/vn ，/w 到底/d 是/vshi 怎么样/ryv 的/ude1 ？/w 前/f 日/b ，/w 他/rr 在/p [湖南/ns 永州/ns]/ns 的/ude1 [零陵/ns 看守所/nis]/nt 接受/v 了/ule 新京报/nz 记者/nnt 的/ude1 采访/vn 。/w 
看守所/nis 里/f ，/w 陈锦亮/nr 穿着/n 统一/vn 发/v 的/ude1 棉衣/n 。/w 
他/rr 尽量/d 不/d 提/v 自己/rr 中/f 过/uguo 大奖/n 的/ude1 事/n 。/w 但/c 永州/ns 地方/n 不大/d ，/w 看守所/nis 里/f 好/a 几个/mq 都/d 是/vshi 熟面孔/nz ，/w 总/b 有人/r 追/v 着/uzhe 问/v ：/w 那么/c 多/a 钱/n ，/w 咋/ryv 花/n 没/d 的/ude1 啊/y ？/w 陈锦亮/nr 不/d 去/vf 搭理/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 除了/p 特/ag 想/v 两个/mq 孩子/n ，/w 心/n 反而/d 平静/a 了/ule ，/w 因为/c “/w 看守所/nis 里/f ，/w 所有/b 人/n 又/d 平等/a 了/ule ”/w 。/w 
中奖/vi ：/w “/w 被/pbei 拖/v 进/vn [另一种/mq 生活/vn]/nz ”/w 
新京报/nz ：/w 中奖/vi 时/ng 的/ude1 情景/n 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 朋友/n 念/v 出/vf 号码/n ，/w 跟/p 我/rr 买/v 的/ude1 一样/uyy 。/w 其实/d 不/d 像/v 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 说/v 的/ude1 我/rr 多/a 喜出望外/vl 。/w 高兴/a 是/vshi 有的/rz ，/w 但/c 刚开始/nz 很/d 平静/a 。/w 开奖/nz 四五/m 天后/nz 去/vf 领/v 的/ude1 奖/n 。/w 
新京报/nz ：/w 但/c 在/p 你/rr 本来/d 的/ude1 轨迹/n 里/f ，/w 1000万/m 可望/v 不可/v 即/v ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 不是/c 1000万/m ，/w 税后/nz 800万/m 。/w 打工/vi 的/ude1 时候/n 接触/v 过/uguo 一些/mq 浙江/ns 大老板/nz 。/w 有钱人/nz 太多/ad 了/ule ，/w 不/d 奇怪/v 。/w 
新京报/nz ：/w 当时/t 有/vyou 规划/n 吗/y ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 没有/v 。/w 如果/c 有/vyou ，/w 可能/v 也/d 就/d 不会/v 有/vyou 今天/t 了/ule 。/w 
新京报/nz ：/w 中奖/vi 后/f 最/d 开始/v 做/v 了/ule 哪些/ry 事/n ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 2008年/t 、/w 2009年/t 各/rz 买了/v 一套/mq 房子/n ，/w 加/v 装修/vn 共/d 100多万/m ，/w 又/d 买了/v 三十几万/m 的/ude1 车/n 。/w 
新京报/nz ：/w 中奖/vi 后/f 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 事/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 借钱/vi ，/w 不断/d 有人/r 来/vf 借钱/vi ，/w 各种各样/bl 理由/n 。/w 现在/t 闭/v 上/f 眼/n 还/d 能/v 想到/v 那些/rz 面孔/n 。/w 我/rr 耳根/n 子/ng 软/a ，/w 经不起/v 说/v ，/w 大部分/n 人/n 都/d 借/v 了/ule ，/w 有/vyou 100多万/m 。/w 
新京报/nz ：/w 亲戚/n 们/k 会/v 觉得/v ，/w 有/vyou 了/ule 800多万/m ，/w 不/d 借钱/vi 说不过去/al ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 对/p ，/w 农村/n 就是/v 这样/rzv 的/ude1 ，/w 大家/rr 可以/v 一起/s 没钱/vi ，/w 但是/c 你/rr 不能/v 太/d 有钱/a 。/w 
新京报/nz ：/w 所以/c 你们/rr 全家/n 离开/v 村子/n ，/w 换/v 了/ule 一种/mq 生活/vn 。/w 
陈锦亮/nr ：/w 恩/ng ，/w 房子/n 、/w 车子/n 都/d 有/vyou 了/ule ，/w 过去/vf 梦想/n 的/ude1 东西/n 一下子/mq 有/vyou 了/ule 。/w 但/c 那种/r 快乐/a [持续/vd 时间/n]/nz 很短/d 的/ude1 。/w 只不过/d 突然/ad 多/a 出/vf 的/ude1 几百万/m ，/w 就/d 把/pba 你/rr 拖/v 到/v 另一种/mq 不/d 一样/uyy 的/ude1 生活/vn 里/f 。/w 
新京报/nz ：/w 会/v 因为/c 借钱/vi ，/w 亲戚/n 们/k 的/ude1 关系/n 更/d 亲近/v 吗/y ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 正好/z 相反/vi ，/w 因为/c 钱/n 的/ude1 关系/n ，/w 亲戚/n 们/k 没有/v 一个/mq 真正/d 交往/vn 下来/vf 的/ude1 。/w 不/d 借钱/vi 的/ude1 就/d 不用说/vl 了/ule ，/w 借钱/vi 的/ude1 总/b 该/rz 还/d 吧/y ，/w 但/c 对方/n 不会/v 。/w 因为/c 借钱/vi 时/ng 都/d 是/vshi 口头/n 定/v 的/ude1 、/w 没/d 凭据/n ，/w 扯/v 半天/mq 也/d 扯/v 不/d 清/tg ，/w 关系/n 就/d 僵/a 了/ule 。/w 
投资/vn ：/w “/w 赔/v 就/d 赔/v ，/w 总/b 觉得/v 有钱/a ”/w 
新京报/nz ：/w 后来/t 你/rr 辞掉/v 工作/vn ，/w 做生意/nz 了/ule ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 中奖/vi 之后/f 原来/d 的/ude1 工作/vn 就/d 辞/v 了/ule ，/w 回/v 永州/ns 老家/n 呆/v 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 然后/c 跟着/v 舅/n 哥/n 去/vf [贵州/ns 开/v 工厂/nis]/nt ，/w 弄/v 了/ule [3/m 个/q]/mq ，/w 很快/d 就/d 赔/v 了/ule ，/w 亏了/d 七八十万/m 。/w 
在/p 广西/ns 做/v 了/ule 两年/mq 地产/n 生意/n ，/w 赚/v 了/ule 一二百万/m 。/w 但/c 多数/a 时候/n 都/d 在/p 赔钱/vi ，/w 或者/c 说/v 是/vshi 被/pbei 骗/v 。/w 我/rr 投钱/v 进去/vf ，/w 对方/n 卷/q 钱/n 跑/v 了/ule ，/w 碰到/v 过/uguo 几次/mq 这样/rzv 的/ude1 事/n 。/w 
新京报/nz ：/w 有/vyou 没有/v 想/v 过/uguo 为什么/ryv 总是/d 你/rr 遇到/v 类似/a 的/ude1 事/n ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 以前/f 不会/v 去/vf 想/v ，/w 赔/v 就/d 赔/v ，/w 总/b 觉得/v 有钱/a 。/w 现在/t 想想/v ，/w 更多/ad 是/vshi 自己/rr 性格/n 原因/n ，/w 太/d 软弱/a ，/w 太/d 容易/ad 相信/v 别人/rr 。/w 
陈锦亮/nr ：/w 当时/t 有余/vi 钱/n 就/d 做生意/nz 了/ule 。/w 
新京报/nz ：/w 五六年/t 下来/vf ，/w 你/rr 觉得/v 自己/rr 是/vshi 生意人/n 吗/y ？/w 
陈锦亮/nr ：/w 我/rr 不/d 适合/v 。/w 做生意/nz 要/v 心狠/a 、/w 眼/n 准/a 、/w 善于/v 和/cc 人/n 打交道/vi ，/w 我/rr 没有/v 一条/mq 具备/v 。/w 
新京报/nz ：/w 这些/rz 年/qt 有/vyou 没有/v 什么/ry 瞬间/n 让/v 你/rr 觉得/v 很/d 快乐/a ？/w 
陈锦亮/nr ：/w [一面/n 镜子/n]/nz ，/w 照/v 清/tg 各种/rz 嘴脸/n 。/w 后来/t 有时/d 我/rr 很/d 仇恨/n 钱/n ，/w 因为/c 它/rr 把/pba 我/rr 生活/vn 搞得/v 一团糟/n ，/w 但/c 我/rr 已/d 离不开/v 它/rr 了/ule 。/w 
