新华社/nt 电/n [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 银川市/ns 公安局/nis]/nt 22日/t 通报/v ，/w 银川/ns 警方/n 近日/t 成功/a 侦破/v 一起/s 使用/v PS/x 合成/vn 不/d 雅/ag 照片/n 对/p 政府/nis [公务/n 人员/n]/nnt 实施/v 敲诈勒索/vl 的/ude1 案件/n ，/w 摧毁/v 了/ule 一个/mq 利用/v PS/x 照片/n 进行/vn 敲诈勒索/vl ，/w 以及/cc 通过/p 办理/v 免/v 抵押/vn [小额/b 贷款/n]/nz 、/w 办理/v 假证/n 、/w 网上/s 出售/v 低价/n 汽车/n 、/w 复制/v 手机卡/nz 等/udeng 手段/n 实施/v 诈骗/vn 行为/n 的/ude1 [犯罪/vn 团伙/n]/nz 。/w 
2013年11月5日/t ，/w [银川市/ns 公安局/nis]/nto 接到/v 某/rz 政府部门/n [工作/vn 人员/n]/nnt 报案/vi 称/v 其/rz 收到/v 一封/mq 匿名/vn 信件/n ，/w 内有/nz 一张/mq 其/rz 与/cc 陌生/a 女性/n 的/ude1 不/d 雅/ag 照/v 和/cc 一封信/mq 。/w 信件/n 大致/d 内容/n 如下/vi ：/w “/w 我/rr 是/vshi [私家/b 侦探/nnd]/nz ，/w 现在/t 已经/d 掌握/v 你/rr 的/ude1 丑行/nz ，/w 限/v 你/rr [三/m 天/qt]/mq 之内/f 往/p 指定/v 的/ude1 银行卡/nz 号/q 上/f 打/v [20/m 万元/q]/mq 钱/n ，/w 否则/c 就/d 将/d 这/rzv 张/q 照片/n 寄给/vf 纪委/nnt 并/cc 上/f 传到/v 互联网/n 。/w ”/w 
根据/p 对/p 案情/n 和/cc 照片/n 的/ude1 分析/vn 鉴定/vn ，/w 警方/n 判定/v 此案/r 系/v 一起/s 犯罪分子/n 使用/v PS/x 合成/vn 不/d 雅/ag 照片/n 对/p 政府/nis [公务/n 人员/n]/nnt 实施/v 敲诈勒索/vl 的/ude1 案件/n 。/w 根据/p 敲诈/v 信/n 留下/v 的/ude1 银行/nis 账号/n ，/w 警方/n 辗转/vi 贵州/ns 毕/vg 节/q 、/w [湖南/ns 岳阳/ns]/ns 进行/vn 侦查/vn 。/w 经/p 对/p 银行卡/nz 使用/v 情况/n 和/cc 前期/f 掌握/v 的/ude1 嫌疑人/n 情况/n 进行/vn 调查/vn ，/w 确定/v 了/ule 嫌疑人/n 吴某某/nr 的/ude1 真实/a 身份/n 。/w 同时/c ，/w 通过/p 对/p 吴某某/nr 的/ude1 缜密/a 侦查/vn ，/w 逐步/d 摸清/v 了/ule 该/rz 团伙/n 其他/rzv 成员/nnt 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz ，/w 一个/mq 组织/n 严密/a 、/w 分工/vn 明确/a 的/ude1 诈骗/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz 逐渐/d 浮出水面/v 。/w 
2013年12月/t ，/w 警方/n 开始/v 抓捕/v 行动/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 袁某某/nr 、/w 刘某某/nr （/w [二/m 人/n]/mq 系/v 夫妻/n ）/w 、/w 谭某某/nz 、/w 王某某/nr 、/w 邓某某/nr 纷纷/d 被/pbei 警方/n 抓获/v ，/w 并/cc 缴获/v 300余份/m 准备/v 寄往/nz 宁夏/ns 、/w 福建/ns 、/w 河北/ns 、/w 云南/ns 、/w 新疆/ns 、/w 四川/ns 、/w 重庆/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 十余/m 省市/n 的/ude1 PS/x 过/uguo 的/ude1 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 与/cc 女性/n 的/ude1 不/d 雅/ag 照片/n 。/w 
据/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 交代/v ，/w 其/rz 从/p 黄色/n 网站/n 中/f 下载/v 一些/mq 男女/n 躺在/v 床/n 上/f 的/ude1 黄色/n 图片/n ，/w 然后/c 浏览/v 各地/rzs 市县/n 政府/nis 、/w 国企/n 或/c 是/vshi 机关/n 院校/n 的/ude1 网站/n ，/w 下载/v 一些/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 或者/c 专家/nnt 在/p 网站/n 上/f 的/ude1 [宣传/vn 照片/n]/nz ，/w 在/p 电脑/n 上/f 使用/v PS/x 程序/n ，/w 将/d 其/rz 下载/v 的/ude1 黄色/n 图片/n 上/f 的/ude1 男性/n 照片/n 头像/n PS/x 成/v 要/v 敲诈/vn 人员/n 的/ude1 头像/n ，/w 然后/c 用/p 打印机/n 将/d 照片/n 打印/v 出来/vf 。/w 随后/d ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 再/d 制作/v 一份/mq 以/p [私家/b 侦探/nnd]/nz 的/ude1 口吻/n 打印/v 的/ude1 敲诈/vn 信件/n ，/w 信/n 内/f 还/d 附有/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 提供/v 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz ，/w 要求/n 受害人/n 向/p 所/usuo 提供/v 的/ude1 账号/n 内/f 汇入/v [5/m 万元/q]/mq 到/v [20/m 万元/q]/mq 不等/vi 的/ude1 现金/n 。/w 同时/c ，/w 威胁/v 受害人/n 如果/c 不/d 按时/d 汇款/n ，/w 就/d 将/d 信件/n 和/cc 照片/n 交到/v 纪委/nnt 并且/c 上/f 传到/v 互联网/n 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 袁某某/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 已/d 被/pbei 押解/v 回/v 银川/ns ，/w 邓某某/nr 已/d 被/pbei 湖南/ns 双峰县/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 在逃/vi 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 朱某某/nr 、/w 吴某某/nr 已/d 被/pbei 上网/v 追逃/nz 。/w 
