周玥/nr ，/w 乍/d 听/v 之下/f ，/w 你/rr 或许/d 觉得/v 有点/d 陌生/a ，/w 但/c 中国/ns 好/a 学姐/nz 你/rr 也许/d 就/d 不会/v 觉得/v 那么/c 陌生/a 。/w 这位/r 有着/v 中国/ns 好/a 学姐/nz 之/uzhi 称/v 的/ude1 周玥/nr 在/p 周杰伦/nr [35/m 岁/qt]/mq 生日/n 之际/f ，/w 动情/vi 的/ude1 演绎/vn 周杰伦/nr 十年/mq [经典/n 歌曲/n]/nz 获/v 称/vn 治愈系/nz 萌物/nz 走红/vi 网络/n 。/w 面对/v 如此/rzv 萌/v 态/ng 的/ude1 中国/ns 好/a 学姐/nz ，/w 网民/gi 怎会/nz 按/p 奈/vg 心中/s 的/ude1 激动/a ，/w 各类/r 周玥/nr 的/ude1 独家/d 照/v 也/d 因此/c 被/pbei 曝光/vi 。/w 
周玥/nr ，/w 女/b ，/w 青年/n 舞蹈演员/nnd ，/w [平面/n 模特/nnt]/nnt ，/w 知名/a 派对/n DJ/x ,/w Dreaminggirls/x 创始人/nnt 。/w 毕业/v 于/p [华南/ns 师范大学/nis 舞蹈系/nit]/nt 。/w 1991年7月/t 出生/vi 。/w 有着/v “/w 中国/ns 好/a 学姐/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 周玥/nr 经常/d 演唱/v 一些/mq [经典/n 歌曲/n]/nz ，/w 成为/v 了/ule 治愈系/nz 萌物/nz 。/w 清纯/a 可/v 人/n 的/ude1 装扮/vn 化身/n 疗伤/vi 女神/n ，/w 素颜照/nz 甜美/a 可爱/a 传递/v 正能量/nz 。/w 
