人民网/nz 成都/ns 1月23日/t 电/n 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n [今天/t 上午/t]/nz 在/p [成都/ns 金牛/nz 宾馆/nis]/ntch 大礼堂/n 闭幕/vi 。/w [四川/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 王东明/nr 在/p 会上/n 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 
会议/n 通过/p 了/ule 关于/p [四川省/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 四川省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 计划/n 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 四川省/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [四川省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [四川省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [四川省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 。/w 
