2014/m 赛季/n [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 展开/v 首场/n 女单/n 半决赛/n 的/ude1 争夺/vn ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 李娜/nr 迎战/v 首次/m 打进/v 大满贯/nz [四/m 强/a]/mq 的/ude1 加拿大/nsf 新秀/n 布沙尔/nrf 。/w [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 李娜/nr 在/p 比赛/vn 后/f 程/n 遭遇/v 布沙尔/nrf [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 抵抗/vn ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz [克服/v 困难/an]/nz 后/f 仍/d 用/p 6-2/m ，/w 6-4/m 的/ude1 比分/n 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 获胜/vi 。/w 这场/r 比赛/vn 是/vshi 李娜/nr 本/rz 赛季/n 拿到/v 的/ude1 连续/a [第/m 11/m 场/qv]/mq 胜利/vn ，/w 也/d 是/vshi 她/rr 四年/t 来/vf [第三/m 次/qv]/mq 打进/v 澳网/n 决赛/vn 。/w 连续/a 第2年/t 亮相/vi 澳网/n 女单/n 争冠/nz 赛/vn 的/ude1 李娜/nr [最后/f 一个/mq]/nz 对手/n 将/d 是/vshi A/x -/w 拉德万斯卡/nrf 和/cc 齐布尔科娃/nrf 之间/f 的/ude1 胜者/n 。/w 
