郭士强/nr 找/v 裁判/nnt 理论/n 
[第三/m 节/q]/mq 还有/v 2分20秒/t ，/w 特尔菲尔/nrf 突破/v 篮下/s [急停/nz 跳投/nz]/nz ，/w 辽宁队/nt 的/ude1 外援/n 扑/v 上来/vf 封盖/v ，/w 特尔菲尔/nrf 遭到/v 封盖/v 直接/ad 倒/vi 地/ude2 ，/w 裁判/nnt [哨声/n 响起/v]/nz ，/w 吹/v 罚/vn 了/ule 琼斯/nrf [打手/nnt 犯规/vi]/nz ，/w 琼斯/nrf 非常/d 不满/an ，/w 他/rr 认为/v 自己/rr 根本/a 没有/v 犯规/vn ，/w 大声/d 向/p 裁判/nnt 抱怨/v ，/w 裁判/nnt 毫不犹豫/dl 的/ude1 吹/v 罚/vn 了/ule 琼斯/nrf 的/ude1 [技术/n 犯规/vi]/nz 。/w 这次/r 判罚/v 也/d 让/v 辽宁队/nt 主教练/nnt 郭士强/nr 非常/d 不满/an ，/w 他/rr 冲/v 到/v 主/ag 裁判/nnt 面前/f 大声/d 叫喊/vn 着/uzhe 抱怨/v 这次/r 判罚/v ，/w 随后/d 又/d 转向/vi 技术/n 台/q 对于/p 这次/r 判罚/v 表达/vn 不满/an ，/w 尽管/c 助理教练/nnd 一直/d 拉/v 着/uzhe 他/rr ，/w 但/c 他/rr 仍然/d 难以/d 控制/vn 自己/rr 的/ude1 情绪/n ，/w 始终/d 非常/d 激动/a ，/w 裁判/nnt 随后/d 又/d 给/p 了/ule 郭士强/nr 一个/mq [技术/n 犯规/vi]/nz ，/w 这/rzv 让/v 辽宁队/nt 全队/n 都/d 更加/d 不满/an 。/w 裁判/nnt 吹/v 罚/vn 郭士强/nr [技术/n 犯规/vi]/nz 之后/f ，/w 他/rr 仍然/d 大声/d 朝/tg 裁判/nnt 喊着/v 什么/ry 。/w 
随后/d ，/w 在/p 裁判/nnt 的/ude1 示意/v 下/f ，/w 特尔菲尔/nrf 开始/v 进行/vn 罚球/vi ，/w 他/rr 连续/a 罚/v 了/ule [5/m 次/qv]/mq 罚篮/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 裁判/nnt 仍然/d 示意/v 他/rr 继续/v 罚球/vn ，/w 辽宁队/nt 的/ude1 队员/nnt 非常/d 不满/an ，/w 他们/rr 根本/a 不/d 理解/v 为什么/ryv 会/v 判给/nz 天津队/nt 这么/rz 多/a 罚球/vi 。/w 李晓旭/nr 随即/d 冲/v 到/v 了/ule 技术/n 台/q 向/p 技术/n 代表/nnt 抗议/vn ，/w 询问/v 罚球/vn 次数/n 的/ude1 问题/n ，/w 这时/rzt 技术/n 代表/nnt 向/p 他/rr 比划/vi 了/ule 一个/mq 6/m 的/ude1 手势/n ，/w 示意/v 天津队/nt 是/vshi 6/m 罚/v 1/m 掷/v 。/w 李晓旭/nr 这/rzv 才/d 无奈/d 的/ude1 走/v 了/ule 回去/v 。/w 
此/rzs 后/f 的/ude1 比赛/vn ，/w 双方/n 的/ude1 动作/n 都/d 更加/d 猛烈/a ，/w 特尔菲尔/nrf 的/ude1 一次/mq 运球/v 快攻/vn ，/w 从/p 后/f 场/qv 连续/a 甩开/v 了/ule 辽宁队/nt 两名/mq [防守/vn 球员/nnt]/nz ，/w 不过/c 被/pbei 补防/nz 过来/vf 的/ude1 杨鸣/nr 一/m 腿/n 绊倒/v ，/w 裁判/nnt 做出/v 了/ule [恶意/n 犯规/vi]/nz 的/ude1 手势/n ，/w 这一下/d 让/v 特尔菲尔/nrf 非常/d 生气/a ，/w 他/rr 认为/v 是/vshi 杨鸣/nr 故意/d 绊/v 他/rr ，/w 从/p 地上/s 跳/vi 起来/vf [怒火/n 冲天/z]/nz 的/ude1 冲/v 向/p 杨鸣/nr ，/w 双方/n [数十/m 名/q]/mq 队员/nnt 此时/r 都/d 围/v 作/v 一团/mq ，/w 场面/n 极其/d 混乱/a ，/w 好/a 在/p 特尔菲尔/nrf 被/pbei 队友/n 们/k 迅速/ad 拉开/v ，/w 没有/v 让/v 冲突/vn 进一步/d 升级/vi 。/w 
不过/c 对于/p 这次/r 冲突/vn ，/w 裁判/nnt 并/cc 没有/v 进行/vn 更多/ad 的/ude1 吹/v 罚/vn ，/w 只是/d 吹/v 罚/vn 了/ule 一个/mq 普通/a 犯规/vi ，/w 让/v 特尔菲尔/nrf 走上/v 了/ule 罚球线/nz 进行/vn 两次/mq 罚球/vi 。/w 
激烈/a 的/ude1 场面/n 并/cc 没有/v 就此/d 结束/v ，/w [两/q 分钟/qt]/mq 之后/f ，/w 特尔菲尔/nrf 突破/v 篮下/s ，/w 贺天举/nr 又/d 再次/d 绊倒/v 了/ule 特尔菲尔/nrf ，/w 这一次/mq 特尔菲尔/nrf 的/ude1 腿/n 直接/ad 撞/v 在/p 了/ule 贺天举/nr 的/ude1 膝盖/n 上/f ，/w 他/rr 躺在/v 地上/s 捂着/nz 腿/n 半天/mq 才/d 爬/v 起来/vf 。/w 
本场/r 比赛/vn ，/w 裁判/nnt 多次/mq 判罚/v 都/d 引起/v 了/ule 争议/vn ，/w 天津队/nt 最终/d 通过/p 加时赛/nz 上演/v 了/ule 大/a 翻盘/nz 。/w 
全场/n 比赛/vn ，/w 天津队/nt 犯规/vi [24/m 次/qv]/mq ，/w 辽宁队/nt 犯规/vi [29/m 次/qv]/mq ，/w 辽宁队/nt 外援/n 琼斯/nrf 在/p [第四/m 节/q]/mq 还/d 剩/v 一分钟/mq 时/ng 被罚/nz 下场/n 。/w 
(/w 浪/n 神/n )/w 
