据/p 新华社/nt 杭州/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 周竟/nr 、/w 王俊禄/nr ）/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 [浙江/ns 温岭/ns]/ns 患者/n 行刺/v 医生/nnt 致/v [1/m 死/v]/mq 2/m 伤/v 的/ude1 案件/n ，/w 22日/t 在/p [浙江省/ns 台州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz ，/w 被告人/n 连/ulian 恩/ng 青/a 被/pbei 控/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 
据/p [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v ，/w 2013年10月25日/t ，/w 被告人/n 连/ulian 恩/ng 青/a 因/p 对/p 手术/n 术后/t 效果/n 不满/an ，/w 携带/v 事先/d 准备/v 的/ude1 榔头/n 和/cc 尖刀/n 来到/v [温岭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 对/p [医护/vn 人员/n]/nnt 行凶/vi ，/w 致/v [1/m 死/v]/mq 2/m 伤/v ，/w 其/rz 行为/n 应当/v 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 目前/t 此案/r 还/d 在/p 审理/v 中/f ，/w 法院/nis 没有/v 当庭/d 判决/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 2012年3月/t 因/p 鼻子/n 不/d 舒服/a ，/w 在/p [温岭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 进行/vn 鼻中/nz 隔/v 纠偏/vi 的/ude1 [微创/nz 手术/n]/nz 。/w 连/ulian 恩/ng 青/a 的/ude1 妹妹/n 连/ulian 巧/a 说/v ，/w 手术/n 几个月/mq 后/f 连/ulian 恩/ng 青/a 开始/v 觉得/v 鼻子/n 不/d 舒服/a ，/w [呼吸/v 困难/an]/nz ，/w 并/cc 伴有/v 疼痛/an ，/w 但是/c 医院/nis 的/ude1 所有/b 检查/vn 都/d 显示/v 手术/n 成功/a 。/w 连/ulian 恩/ng 青/a 由此/d 怀疑/v 医生/nnt 欺骗/v 他/rr ，/w 多次/mq 到/v 医院/nis 找/v 医生/nnt 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 脾气/n 变得/vi 暴躁/a ，/w 在家/vi 常/d 摔/v 东西/n 。/w 2013年8月/t 至/p 10月/t ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 被/pbei 家人/n 送/v 至/p [上海市/ns 精神/n 卫生/an 中心/nis]/nt 治疗/vn ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 被/pbei 诊断/vn 患有/v “/w 持久/a 的/ude1 妄想症/nhd 障碍/n ”/w 。/w 10月15日/t ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 出院/vi ，/w 被/pbei 指/v 状况/n 有所/v 好转/vn ，/w 令/v 家人/n 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 出院/vi 后/f [第/m 十天/mq]/mq 就/d 入院/vi 行凶/vi 。/w 
对于/p 公众/n 关心/v 的/ude1 连/ulian 恩/ng 青/a 行凶/vi 时/ng 是否/v 精神病/nhd 发作/vi 的/ude1 问题/n ，/w [台州市/ns 人民检察院/nis]/nt 的/ude1 公诉书/nz 上/f 表示/v “/w 经/p [浙江/ns 省立/b 同德/nz 医院/nis]/nth [司法/n 鉴定/vn]/nz 所/usuo 鉴定/vn ，/w 被告人/n 连/ulian 恩/ng 青/a 作案/vi 时/ng 意识/n 清晰/a ，/w 作案/vi 动机/n 现实/n ，/w 辨认/v 和/cc 控制/v 能力/n 存在/v ，/w 有/vyou 完全/ad [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz ”/w 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月23日09/t 版/n ）/w 
