“/w 如果/c 我/rr 知道/v 后果/n 这么/rz 严重/a ，/w 无论如何/dl 也/d 不会/v 这么/rz 干/v 的/ude1 。/w ”/w 1986年/t 出生/vi 的/ude1 孙某/nr 大学毕业/v 后/f ，/w 成为/v 一名/mq 中学/nis [体育/n 老师/nnt]/nnt ，/w 并且/c 成家立业/vl 。/w 然而/c ，/w 为了/p 偿还/v 赌债/n ，/w 孙某/nr 铤而走险/vl ，/w 拿着/vf 单位/n 的/ude1 发令枪/n ，/w 在/p 一个/mq 晚上/t 连/ulian 抢/v [三/m 家/q]/mq 加油站/nis 内/f 的/ude1 便利店/nis ，/w 抢得/v 现金/n [一/d 千余/mq]/mq 元/q 。/w 昨天/t ，/w [房山/ns 法院/nis]/nt 以/p 抢劫罪/nz 判处/v 孙某/nr 有期徒刑/n 五年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [一/d 万元/q]/mq 。/w 
被告人/n 强调/v 没有/v 预谋/n 
昨天/t ，/w 被告席/n 上/f 的/ude1 孙某/nr 已/d 是/vshi 头发/n 花白/z 。/w 对于/p 检/ng 方/q 指控/v 的/ude1 抢劫罪/nz 罪名/n ，/w 孙某/nr 表示/v 无异议/nz 。/w 
由于/p 孙某/nr 拒绝/v 陈述/vn 案发/v 当天/t 经过/p ，/w 只得/d 由/p 公诉人/n 向/p 其/rz 提问/vn ，/w 还原/vi 事发/vi 经过/p 。/w 
“/w 去年/t 7月/t 下旬/t ，/w 我/rr 在/p 牌局/n 上/f 被/pbei 人/n 下/f 了/ule 套/q ，/w 被/pbei 骗/v 了/ule 七万多块钱/m 。/w ”/w 孙某/nr 说/v ，/w 他用/n 透支/v 信用卡/n 的/ude1 方式/n 偿还/v 了/ule 赌债/n ，/w 但/c 没/d 敢/v 把/pba 欠钱/nz 的/ude1 事/n 和/cc 妻子/n 说/v 。/w 
“/w 那天/r 快/a 到/v 还款日/nz 了/ule ，/w 我/rr 没钱/vi 还/d ，/w 就/d 想/v 着/uzhe 出去/vf 弄/v 点钱/nz 花/n 。/w ”/w 但/c 孙某/nr 否认/v 自己/rr 提前/v 预谋/n 抢劫/v 加油站/nis 便利店/nis 。/w “/w 我/rr 没有/v 预谋/n ，/w 口罩/n 帽子/n 和/cc 手套/n 都/d 是/vshi 家里/s 装修/v 时/ng 用/p 的/ude1 ，/w 用/p 完/vi 就/d 扔/v 车里/d 了/ule ，/w 发令枪/n 也/d 是/vshi 之前/f 朋友/n 借用/v 完/vn 还给/v 我/rr 后/f 就/d 放在/v 车上/s 的/ude1 。/w ”/w 孙某/nr 说/v 。/w 
