近日/t ，/w 经/p [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 并/cc 经/p [宁夏/ns 区党委/nis]/nto 同意/v ，/w [宁夏/ns 区/n 纪委/nnt]/nt 对/p 自治区/n 国有/vn [大中型/b 企业/n]/nz [监事会/n 主席/nnt]/nnt 马吉/nrf 严重/a 违纪/vn 违法/vn 问题/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
马吉/nrf 简历/n ：/w 
马吉/nrf ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1963年9月/t 出生/vi ，/w 宁夏/ns 盐池县/ns 人/n ，/w 研究生/nnt 学历/n ，/w 1983年7月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1987年4月/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 1983年/t 至/p 2004年/t 先后/d 在/p 盐池县/ns 、/w 原/b 中卫县/ns 工作/vn ；/w 2004年6月/t 至/p 2007年9月/t 任/v [中卫市/ns 农牧/n 林业局/nis]/nt 局长/nnt ；/w 2007年9月/t 至/p 2009年3月/t 任/v [中宁县/ns 委/ng]/nto 书记/nnt ；/w 2009年3月/t 至/p 2013年6月/t 任/v 固原市/ns 副市长/nnt ；/w 2013年6月/t 至今/d 任/v 自治区/n [国有/vn 大型/b 企业/n]/nz [监事会/n 主席/nnt]/nnt 。/w 
