人民网/nz 成都/ns 1月23日/t 电/n (/w 冯亚涛/nr )/w 日前/t ，/w 日本/ns [三/m 大/a]/mq 银行/nis 集团/nis 之一/rz 的/ude1 [三/m 井/n 住友/nz 金融/n 集团/nis]/ntc 旗下/d [SMBC/x 消费/vn 金融/n 有限公司/nis]/nt 进驻/v 成都/ns ，/w 设立/v [成都/ns 普罗/nrf 米斯/nsf 小额/b 贷款/n 有限公司/nis]/nt ，/w 引入/v 博/ag 民/ng 快/a 易贷/nz 业务/n ，/w 抢滩/vi [中国/ns 西部/f]/nz 市民/n [金融/n 市场/n]/nz 。/w 
[日本/ns SMBC/x 消费/vn 金融/n 有限公司/nis]/nt 社长/nnt 幸野良/nr 治/v 接受/vn 记者/nnt 采访/v 时/ng 称/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz [迅猛/a 发展/vn]/nz ，/w 内地/n 的/ude1 中小企业/n 、/w [个体/n 经营者/nnt]/nz 、/w [个人/n 消费/vn]/nz 的/ude1 信贷资金/n 需求/n 激增/vi 。/w 成都/ns 是/vshi [中国/ns 西部/f 大/a 开发/vn]/nz 中/f 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 的/ude1 核心/n 城市/n ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns [小额/b 贷款/n]/nz 行业/n 竞争/vn 最/d 激烈/a 的/ude1 城市/n 之一/rz ，/w 此次/rz 将/d 在/p 成都/ns 投放/v 资金/n [3/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t 成都/ns 有/vyou [100/m 多家/mq]/mq [小额/b 信贷/n]/nz 公司/nis ，/w [外资/n 银行/nis]/nz 和/cc 保险公司/nis 分别/d 达到/v 了/ule [15/m 家/q]/mq 。/w 这些/rz [外资/n 金融/n 机构/n]/nz 的/ude1 门类/n 也/d 由/p 银行/nis 、/w 保险/n 扩展到/v [融资/vn 性/ng 担保/vn 公司/nis]/ntc 、/w [小额/b 贷款/n 公司/nis]/nz ，/w 以及/cc 基金/n 等/udeng 创新/vi 型/k 的/ude1 [金融/n 机构/n]/nz ，/w 加速/vi 了/ule 外资/n 布局/n 。/w 
