[美女/n 城管/n]/nz 执法/vn 。/w 
女/b 城管/n 街道/ns 巡逻/vn 。/w 
春节/t 临近/v ，/w 不少/m 南充市/ns 蓬安县/ns 市民/n 已经/d 感觉到/v 蓬安/ns 城市/n 正在/d 悄悄/d 发生/v 改变/vn 。/w 街灯/n 更/d 亮/vi 了/ule ，/w 路面/n 更/d 洁净/a 了/ule ，/w 车辆/n 出行/vi 有序/a 了/ule ，/w 路边/s 行道树/n 修枝/v 整形/vn 后/f 显得/v 更加/d 精神/n 了/ule …/w …/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [南充市/ns 蓬安县/ns 城管局/nis]/nt 了解到/v ，/w 为/p 创新/vi [城市/n 管理/vn]/nz ，/w 该县/r 首/q 支/q 女子/n 中队/nis 日前/t 上岗/vi ，/w 成为/v 街头/s 一道/d 靓丽/nz 的/ude1 风景/n 。/w 
[美女/n 城管/n]/nz 微笑/vi 、/w [柔性/n 执法/vn]/nz 
“/w 在/p 建设/vn 路上/s 有/vyou 一家/n 商店/nis 曾/d 多次/mq 被/pbei 发现/v [占/v 道/qv 经营/vn]/nz ，/w 男性/n 执法/vn 人员/n 多次/mq 劝导/v 无效/vn 。/w 这支/r 女子/n 中队/nis 巡逻/vn 发现/v 店家/n [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 后/f ，/w 她们/rr 先是/d 向/p 店主/nnd 敬礼/vi ，/w 然后/c 讲述/v 相关/vn 市容/n 法规/n ，/w 劝导/v 过程/n 中/f 始终保持/v 微笑/vn ，/w 最终/d 把/pba 店外/nz 人行道/n 上/f 的/ude1 商品/n 全部/m 收回/v 店/n 内/f 。/w ”/w [蓬安县/ns 城管局/nis]/nt 局长/nnt 何长林/nr 介绍/v ，/w 大家/rr 对/p 城管/n 有偏见/nz ，/w 希望/v 通过/p 以/p 微笑/vi 执法/vn 、/w [柔性/n 执法/vn]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 向/p 市民/n 提供/v 更加/d 人性化/vn 、/w 精细/a 、/w 长效/b 的/ude1 管理/vn 和/cc 服务/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 创新/vi [城市/n 管理/vn]/nz 的/ude1 思路/n 之一/rz 。/w 
