电视剧/n 《/w [与/cc 狼/n 共舞/nz]/nz 2/m 》/w 全集/n 剧情/n [分/qt 集/q 介绍/v]/nz 至/p 大结局/nz 
电视剧/n 《/w [与/cc 狼/n 共舞/nz]/nz 2/m 》/w 全集/n 剧情/n [分/qt 集/q 介绍/v]/nz 至/p 大结局/nz 
方/q 教授/nnt 死亡/vi 1950年/t ，/w 虽然/c 中国/ns 内陆/s 已经/d 解放/v ，/w 但/c 依然/d 有/vyou 少/a 部份/n 国民党/n [残余/n 势力/n]/nz 企图/v 卷土重来/vl 推翻/v 共产党/nis 统治/vn 。/w 屡/d 立/v 奇功/n 的/ude1 英雄/n 特工/nnd 陈少杰/nr 奉命/vd 来到/v 国民党/n 活动/vn 的/ude1 地区/n ，/w 打算/v 潜入/vn 国民党/n 内部/f 一举/d 捣毁/v 国民党/n 的/ude1 残留/vn 势力/n 。/w 接头/n 人/n 黄山/ns 在/p 大雨/n 中/f 来/vf 见/v 陈少杰/nr ，/w 陈少杰/nr 故意/d 向/p 黄山/ns 借/v 雨伞/n ，/w 黄山/ns 却/d 婉拒/v 了/ule 陈少杰/nr 的/ude1 要求/n 。/w 磅礴/v 大雨/n 中/f ，/w 一伙/mq 国民党/n 士兵/nnt 站/vi 在/p 操场/n 上/f 练兵/vi ，/w 刘子峰/nr 来到/v 操场/n 上/f 见/v 士兵们/nz 擅自/d 开枪/vi ，/w 立即/d 喝问/v 是/vshi 谁/ry 命令/n 士兵们/nz 开枪/vi ，/w 得知/v 是/vshi 站长/nnt 的/ude1 命令/n ，/w 刘子峰/nr 立即/d 来到/v 站长/nnt 的/ude1 办公室/nis ，/w 站长/nnt 见/v 刘子峰/nr 来到/v ，/w 立即/d 将/d 一项/mq 任务/n 交给/v 了/ule 刘子峰/nr 。/w 刘子峰/nr 听完/v 站长/nnt 的/ude1 命令/n 立即/d 转身/vi 离开/v 办公室/nis 去/vf [执行/v 任务/n]/nz 。/w 陈少杰/nr 蒙面/vn 执行/v 一项/mq 任务/n ，/w 黄山/ns 与/cc 陈少杰/nr 会面/vi 之后/f 分头/d 行事/vi ，/w 陈少杰/nr 在/p 山坡/n 上/f 寻找/v [有利/a 地形/n]/nz ，/w 一路/mq 急/v 飞快/z 走/v 找到/v [一/d 处/n]/mq 制高点/n 停/vi 了/ule 下来/vf ，/w 视线/n 移到/vf 山下不远/nrj 的/ude1 一条/mq 道路/n 上/f 。/w 黄山/ns 也/d 做好/v 了/ule 准备/v ，/w 摆出/vf 一支/mq 机枪/n 对准/v 了/ule 弯曲/a 的/ude1 山路/n ，/w 不/d 多/a 时/ng [几/d 辆/q]/mq 黑色/n 轿车/n 由/p 山路/n 一端/n 开/v 了/ule 过来/vf ，/w 车队/nis 向前/vi 开/v 了/ule 没/d 多/a 远/a 被/pbei 出现/v 在/p 路上/s 的/ude1 树木/n 拦住/v 去路/n ，/w 趁着/p 车上/s 的/ude1 人/n 走/v 下来/vf 查看/v 情况/n ，/w 黄山/ns 立即/d 开枪/vi 向/p 车上/s 的/ude1 士兵/nnt 射击/vn 。/w 坐/v 在/p 车上/s 的/ude1 女/b 国民党/n 领导/n [一/d 见/v]/mq 情况/n 不/d 对/p 立即/d 下车/vi 防卫/vn ，/w 黄山/ns 在/p 混乱/a 的/ude1 枪战/n 中/f 夺过/nz 一辆/mq 汽车/n 驶离/v 了/ule 激战/vi 现场/s ，/w 国民党/n 女将/nnd 不甘心/nz 放掉/nz 黄山/ns ，/w 眼见/v 汽车/n 越/d 去/vf 越远/nz ，/w 女将/nnd 举起/v 手枪/n 杆/ng 对/p 着/uzhe 汽车/n 接连/d 开/v 了/ule [几/d 枪/n]/mq 。/w 由于/p 汽车/n 速度/n 非常/d 快/a ，/w 国民党/n 女将/nnd 无法/v 准确/a 射/v 中/f 汽车/n ，/w 待/vi 汽车/n 向着/p 山路/n 开远/ns ，/w 国民党/n 女/b 将才/n 感觉到/v 了/ule 手/n 部/q 传来/v 一阵/mq 疼痛/an ，/w 低头/vi 一/m 看/v 赫然/z 发现/v 白色/n 手套/n 表面/n 浸出/vf 了/ule 一团/mq 血液/n 。/w 黄山/ns 开车/vi [一路/mq 狂奔/vi]/nz ，/w 坐/v 在/p 后座/n 的/ude1 陈少杰/nr 非常/d 担心/v 方/q 教授/nnt 的/ude1 情况/n ，/w 在/p 行车/vn 过程/n 不时/d 扭头/vi 查看/v 方/q 教授/nnt 的/ude1 情况/n ，/w 文/ng 教授/nnt 显然/ad 受/v 了/ule 重伤/n ，/w 面色苍白/nhd 躺在/v 座位/n 上/f 一言不发/vl 。/w 经过/p 陈少杰/nr 检查/vn ，/w 方才/d 发现/v 文/ng 教授/nnt 身体/n 中/f 了/ule 子弹/n 。/w 乔燕/nr 来到/v 站长/nnt 的/ude1 办公室/nis 议事/vn ，/w 站长/nnt 在/p 议事/vn 过程/n 中/f 接/v 了/ule 一个/mq 电话/n ，/w 接/v 完/vn 电话/n 之后/f ，/w 站长/nnt 继续/v 与/cc 世/ng 乔燕/nr 议事/vn 。/w 一/m 想到/v 方/q 教授/nnt 被/pbei 人/n 救/v 走/v ，/w 站长/nnt 得意洋洋/al 向/p 乔燕/nr 透露/v 之前/f 曾经/d 替/p 方/q 教授/nnt 注射/v 过/uguo 药物/n ，/w 在/p 药物/n 的/ude1 作用/n 下方/f 教授/nnt 透露/v 了/ule 一些/mq 机/ng 秘/b 信息/n 。/w 陈少杰/nr 与/cc 战友/n 见面/vi ，/w 其中/rz 一个/mq 女/b 战友/n 向/p 陈少杰/nr 询问/v 方/q 教授/nnt 的/ude1 情况/n ，/w 陈少杰/nr 一/m 听/v 女/b 战友/n 问起/v 方/q 教授/nnt 的/ude1 情况/n ，/w 神色/n 黯然/z 透露/v 方/q 教授/nnt 在/p 被/pbei 救/v 过程/n 身体/n 中弹/vi 当场/d 死亡/vi 。/w 谈/v 完了/vi 方/q 教授/nnt ，/w 陈少杰/nr 透露/v 方/q 教授/nnt 的/ude1 助手/nnt 有/vyou 一份/mq 机/ng 秘/b 地图/n ，/w 由于/p 该/rz 助手/nnt 被/pbei 关/n 在/p [一/d 所/usuo]/mq 监狱/nis 中/f ，/w 陈少杰/nr 决定/v 到/v 时/ng 想/v 办法/n 将/d 方/q 教授/nnt 的/ude1 助手/nnt 营救/v 出来/vf 。/w 
