去年/t 导致/v [1/m 死/v]/mq 2/m 伤/v 的/ude1 “/w 温岭/ns 杀/v 医案/nz ”/w ，/w 昨日/t 上午/t 在/p [浙江/ns 台州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 公开/ad 庭审/v ，/w 被告人/n 连/ulian 恩/ng 青/a 被/pbei 控/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 其/rz 当庭/d 认罪/vi ，/w 并/cc 否认/v 自己/rr 患有/v [精神/n 疾病/n]/nz 。/w 
[台州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 表示/v ，/w 此案/r 正在/d 审理/v 中/f ，/w 将/d 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 
被告人/n 持刀/nz [故意/d 杀人/vi]/nz 致/v [1/m 死/v]/mq 2/m 伤/v 
起诉书/n 称/v ，/w 2013年3月/t ，/w 被告人/n 连/ulian 恩/ng 青/a 在/p [温岭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 接受/v 鼻部/nz [手术/n 治疗/vn]/nz ，/w 因/p 对/p 术后/t 效果/n 不满/an ，/w 多次/mq 到/v 医院/nis 投诉/vn 并/cc 对/p 医生/nnt 王云杰/nr 、/w 林/ng 某/rz 、/w 蔡某心/nr 生/v 怨恨/vn ，/w 进而/c 预谋/n 杀死/v 王云杰/nr 、/w 林/ng 某/rz 。/w 10月25日/t ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 带/v 事先/d 准备/v 的/ude1 榔头/n 和/cc 尖刀/n 来到/v 该/rz 医院/nis 耳鼻喉/nz 门诊室/nz ，/w 先后/d 捅/v 伤/vn 王云杰/nr 、/w 王/n 某/rz 、/w 江/n 某/rz ，/w 导致/v 王云杰/nr [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
检/ng 方/q 认为/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 事先/d 预谋/n 并/cc 持刀/nz 故意/d 杀害/v 他人/rr ，/w 致/v 一人/mq 死亡/vi 、/w 一人/mq 重伤/n 、/w 一人/mq 轻微伤/nz 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz ，/w 其/rz 行为/n 已/d 触犯/v 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第二/m 百/m 三/m 十二/m 条/q]/mq ，/w 应当/v 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
“/w 他/rr 不/d 相信/v 鼻子/n 没问题/nz ，/w 希望/v 再次/d 调查/vn ”/w 
连/ulian 恩/ng 青/a 作案/vi 时/ng 的/ude1 身体/n 状态/n 成为/v 了/ule 此案/r 焦点/n 。/w 作案/vi 前/f ，/w 其/rz 曾/d 因/p [精神/n 疾病/n]/nz 在/p 上海/ns 入院/vi 治疗/vn 。/w 
家属/n 提供/v 的/ude1 病情/n 诊断书/n 显示/v ，/w 2013年8月10日/t 连/ulian 恩/ng 青/a 因/p “/w 持久/a 的/ude1 妄想/vn 性障碍/nhd ”/w 在/p [上海市/ns 精神/n 卫生/an 中心/nis]/nt 接受/v 治疗/vn ，/w [主要/b 症状/n]/nz 是因为/c 躯体/n 不适/a ，/w 猜疑/vn 被害/vi 以及/cc 烦躁/a 易怒/nz 睡眠/vn 差/a 。/w 住院/vn 2月/t 后/f 病情/n 好转/vi 出院/vi ，/w 出院/vi 10/m 天后/nz 就/d 发生/v 了/ule 这/rzv 起/vf 杀/v 医案/nz 。/w 
昨日/t ，/w 检/ng 方/q 出示/v 的/ude1 证据/n 显示/v ，/w “/w 经/p [浙江/ns 省立/b 同德/nz 医院/nis]/nth [司法/n 鉴定/vn]/nz 所/usuo 鉴定/vn ，/w 被告人/n 连/ulian 恩/ng 青/a 作案/vi 时/ng 意识/n 清晰/a ，/w 作案/vi 动机/n 现实/n ，/w 辨认/v 和/cc 控制/v 能力/n 存在/v ，/w 有/vyou 完全/ad [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz ”/w 。/w 
辩护律师/nnt 朱圣勇/nr 称/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 当庭/d 承认/v 杀人/vn 事实/n ，/w 并/cc 否认/v 自己/rr 患有/v [精神/n 疾病/n]/nz ，/w 对/p [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz 无异议/nz 。/w 
连/ulian 恩/ng 青/a 妹妹/n 表示/v ，/w 连/ulian 恩/ng 青/a 认为/v 自己/rr 没有/v [精神/n 疾病/n]/nz ，/w 他/rr 坚持/v 认为/v 他/rr 的/ude1 鼻子/n 疼痛/an 是/vshi 手术/n 失误/vn 造成/v 的/ude1 ，/w “/w 他/rr 一直/d 不/d 相信/v 检查结果/v 说/v 他/rr 的/ude1 鼻子/n 没问题/nz ，/w 希望/v 再次/d 调查/vn 。/w ”/w 
