连日来/dl ，/w [自贡/ns 大安区/ns 公安/n 分局/nis]/nt [团结镇/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 接到/v 多/a 名/q 辖区/n 居民/n 举报/vn ，/w 称/v 其/rz 喂养/v 的/ude1 多/a 只/d 土狗/nz 多/a 只/d 无故/d 失踪/vi ，/w 怀疑/v 被/pbei 人/n 盗走/v 用于/v 贩卖/vn 。/w 
“/w 于是/cc ，/w 我/rr 所/usuo 专门/d 组织/n 警力/n 进行/vn 设点/vi 盘查/v ，/w 就/d 在/p 昨天/t ，/w 一辆/mq [形迹/n 可疑/a]/nz 的/ude1 两轮/mq 摩托车/n 进入/v 了/ule 民警/nnt 视野/n 。/w ”/w 据/p [团结镇/ns 派出所/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该/rz 辆/q 摩托车/n 上/f 搭载/v 有/vyou 两名/mq 年/qt [35/m 岁/qt]/mq 左右/f 男子/n ，/w 显得/v 十分/d 可疑/a 。/w 然而/c 当/p 民警/nnt 示意/v 两轮/mq 停靠/v 接受/vn 检查/v 时/ng ，/w 摩托车/n 驾驶员/nnt 立即/d 调转/v 车头/n 向/p 内江/ns 方向/n 逃窜/vi 。/w 
民警/nnt 随后/d 驱车/vi 追赶/v ，/w 经过/p [5/m 公里/q]/mq 左右/f 的/ude1 [围追/vn 堵截/vn]/nz ，/w 该/rz 嫌疑/n 摩托车/n 被/pbei 民警/nnt 围堵/vn 在/p [乡间/s 小路/n]/nz 抓获/v ，/w 摩托车/n 上/f 的/ude1 两个/mq 编织袋/n 则/d 装有/v 已经/d 死亡/vi 的/ude1 土狗/nz [8/m 只/d]/mq ，/w 共计/v 220余斤/m 。/w 
通过/p 审查/vn 及/cc 报案/vi 核实/v ，/w 盗窃/v 土狗/nz 人员/n 叫/vi 张忠厚/nr （/w 化名/v ）/w ，/w 男性/n ，/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 内江市/ns 人/n ，/w 其/rz 伙同/v 同案犯/n 王/n 二/m （/w 化名/v ，/w 在逃/vi ）/w 多次/mq 采用/v 弩弓/n 射杀/v 土狗/nz 并/cc 将/d 狗肉/nf 销赃/vn 贩卖/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 查实/v 仅/d 在/p 自贡市/ns 团结镇/ns 辖区/n 内/f 射杀/v 的/ude1 土狗/nz 就/d 达/v [18/m 只/d]/mq ，/w 销赃/vn 获利/v 1500余元/m ，/w 盗窃/v 土狗/nz 的/ude1 张忠厚/nr 已经/d 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz 批准逮捕/v 。/w 
