昨天/t ，/w 有/vyou 消息/n 透露/v ，/w 鉴于/p [中国/ns 足协/nis]/nt 规定/n 国字号/nz 教练/nnt 在/p 地方/n 不得/vi 兼职/vn ，/w 包括/v 黎兵/nr 在/p 内/f 的/ude1 U19/x 国/n 青/a 教练/nnt 集体/n 向/p 足协/nis 递交/v 了/ule 辞呈/n 。/w 对此/d ，/w 黎兵/nr 表示/v 未/d 递交/v 辞呈/n ，/w 也/d 没有/v 接到/v 不得/vi 兼职/vn 文件/n 。/w 
据悉/v ，/w 足协/nis 即将/d 出台/vi 不/d 允许/v 国字号/nz 教练员/nnt 在/p 地方/n 俱乐部/nis 兼任/v 教练/nnt 或/c 领队/nnt 职务/n 的/ude1 新/a 规定/n 。/w 目前/t ，/w 国家队/nis 教练组/nis 薪水/n 尚/d 可/v ，/w 主帅/nnt 能/v 达到/v 100万/m ，/w 助教/nnt 年薪/n 在/p [50/m 万/d 左右/f]/mq 。/w 但/c 国/n 青/a 国/n 少/a 教练/nnt 收入/n 则/d 较低/d ，/w 助教/nnt 月薪/n 税前/nz [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 与/cc 在/p 俱乐部/nis 担任/v 教练/nnt 年薪/n 几十万/m 、/w 上/f 百万/m 相比/vi 差距/n 较大/d 。/w 
昨天/t 有/vyou 消息/n 称/v [U19/x 国/n 青/a 教练组/nis]/nt 主帅/nnt 黎兵/nr 、/w 助教/nnt 姜峰/nr 、/w 于/p 明/ag 、/w 黄洪涛/nr 等/udeng 人均/a 将/d 离开/v 国/n 青/a 队/n 到/v 俱乐部/nis 担任/v 职务/n 。/w 黎兵/nr 对此/d 进行/vn 了/ule 否认/v ，/w “/w 第一/m ，/w 我们/rr 没有/v 接到/v 有关/vn 不能/v 兼职/vn 的/ude1 书面/b 文件/n ；/w 第二/m ，/w 我/rr 未/d 向/p 足协/nis 递交/v 辞呈/n ，/w 教练组/nis 其他/rzv 成员/nnt 也/d 未/d 提交/v 辞呈/n 。/w ”/w 足协/nis 分管/v 国/n 青/a 的/ude1 [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 也/d 表示/v 未/d 接到/v 辞呈/n 。/w 对于/p “/w 如果/c 足协/nis 下发/v 不得/vi 兼职/vn 文件/n ，/w 是否/v 会/v 辞职/vn ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 黎兵/nr 表示/v ：/w “/w 那/rzv 就/d 到/v 具体/a 文件/n 下发/v 时/ng ，/w 再/d 做/v 取舍/vn 。/w ”/w 
