据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 22日/t 报道/v ，/w 日本/ns 最新/a 一期/b 《/w WEDGE/x 》/w 月刊/n 刊登/v 了/ule 对/p 李登辉/nr 的/ude1 专访/vn 。/w 被/pbei 问/v 到/v 如何/ryv 看待/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 李登辉/nr 称/v ，/w “/w 国家/n 的/ude1 领导人/nnt 去/vf 参拜/v 为/p 国家/n 牺牲/v 生命/n 的/ude1 英灵/n 是/vshi 理所当然/al 的/ude1 事/n ”/w ，/w “/w 这/rzv 并非/v [政治/n 问题/n]/nz ，/w 而是/c 灵魂/n 的/ude1 问题/n ”/w 。/w 
对于/p 安倍/nrf 的/ude1 [外交/n 政策/n]/nz ，/w 李登辉/nr 在/p 专访/vn 中/f 称/v ，/w “/w (/w 安倍/nrf )/w 不屈/v 于/p 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 不合理/nz 要求/n ，/w 打算/v 展开/vn 在/p 亚洲/ns 拥有/v 主体性/n 的/ude1 外交/n ”/w ，/w “/w 日本/ns 为了/p 全世界/n ，/w 应/v 成为/v 亚洲/ns 领袖/nnt ”/w 。/w 李登辉/nr 还/d 表示/v ，/w 日本/ns 有/vyou 未完成/nz 课题/n ，/w 就是/v 制定/vn 日本/ns 版/n “/w [与/cc 台湾/ns 关系/n 法/n]/nz ”/w 。/w 
《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 安倍/nrf 曾/d 于/p 2010年/t 访/v 台/q ，/w 拜会/v 李登辉/nr ，/w 并/cc 主动/ad 到/v 台北/ns 忠烈祠/nz 献花/vi 致敬/vi 。/w 当时/t 李登辉/nr 宣称/v ，/w 安倍/nrf 到/v 忠烈祠/nz 致敬/vi 是/vshi 应该/v 的/ude1 ，/w 同样/d ，/w 台湾/ns 人/n 到/v [日本/ns 靖国/nz 神社/nz]/nt 也/d 应/v 去/vf 鞠躬/vi 一下/mq ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 尊重/v 国家/n ”/w 的/ude1 表现/vn 。/w 
