人民网/nz 成都/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt [今天/t 下午/t]/nz 从/p [成都市/ns 工商局/nis]/nto 获悉/v ，/w [成都市/ns 人民政府/nis]/nt 昨/tg （/w 22/m ）/w 日/b 发布/v [第/m 181/m 号/q]/mq 政府/nis 令/v ，/w 正式/ad 对外/vn 公布/v 《/w 成都市/ns 企业/n [信用/n 信息/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 办法/n 》/w ）/w ，/w 该/rz 办法/n 将/d 于/p 2014年3月1日/t 起/vf 施行/v 。/w 
该/rz [管理/vn 办法/n]/nz 结合/v 成都/ns [实际/n 情况/n]/nz ，/w 进一步/d 落实/v 了/ule 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 关于/p “/w [建立/v 健全/v]/nz 社会/n [征信/nz 体系/n]/nz ，/w 褒扬/vn 诚信/a ，/w 惩戒/vn 失信/vi ”/w 的/ude1 精神/n ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 近日/t 国务院/nt 《/w [社会/n 信用/n 体系/n]/nz 建设/v 规划/n 纲要/n (/w 2014-2020/m )/w 》/w 中/f “/w 加快/v 推动/vn 立法/vn ，/w 把/pba 健全/v 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz 和/cc [标准/n 体系/n]/nz 作为/p 重要/a 基础性/n 工作/vn ，/w 列入/v 立法/vn 规划/n 尽快/d 推进/vi 实施/v ，/w 使/v 信用/n 体系/n 建设/vn 有法可依/vl ”/w 的/ude1 要求/n 。/w 
作为/p 市政府/n 2013年/t 立法/vn [工作/vn 计划/n]/nz 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 《/w 办法/n 》/w 的/ude1 起草/vn 过程/n 充分/ad 考虑/v 了/ule 成都/ns “/w 首位/n 城市/n ”/w 建设/vn 、/w 行政/n 体制改革/v 的/ude1 要求/n 和/cc 已/d 取得/v 的/ude1 成果/n ，/w 强调/v 发挥/vn 市场/n 对/p [资源/n 配置/vn]/nz 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 促进/v 成都/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 中/f 信用/n 建设/vn 的/ude1 重要性/n ，/w 体现/v 了/ule [工商/n 注册/vn]/nz [登记/vn 制度/n]/nz 改革/vn 后/f 加强/v 事/n 中/f 事后/f 监管/vn 、/w 实行/v “/w 宽/a 进/vf 、/w 严管/nz 、/w 重/a 诚信/a ”/w 的/ude1 基本/a 要求/n ，/w 有利于/v 促进/vn 市场经济/n 活动/vn 中/f “/w 守信/a 激励/vn 、/w 失信/vi 惩戒/vn ”/w 和/cc “/w [一/d 处/n]/mq 失信/vi 、/w 处处/d 受限/v ”/w 的/ude1 制度/n 导向/n 的/ude1 形成/vn ，/w 降低/v [市场/n 交易/vn 成本/n]/nz ，/w 提高/v 成都/ns 经济发展/v 的/ude1 质量/n 和/cc 效益/n 。/w 
据悉/v ，/w 成都市/ns 自/p 2003年/t 启动/v [企业/n 信用/n 体系/n]/nz 建设/vn 、/w 并/cc 于/p 2008/m 年底/f 出台/vi 《/w 成都市/ns 企业/n [信用/n 信息/n]/nz 征集/vn 和/cc 使用/v [管理/vn 办法/n]/nz 》/w （/w 市政府/n 令/v [第/m 157/m 号/q]/mq ）/w 以来/f ，/w 成都/ns [企业/n 信用/n]/nz 融/vi “/w [法制/n 建设/vn]/nz 、/w 机构/n 建设/vn 、/w 平台/n 建设/vn 和/cc 机制/n 建设/vn ”/w 于/p 一体/n 的/ude1 建设/vn 模式/n 在/p 我国/n 中西部/f 一直/d [处于/v 领先/vi 地位/n]/nz 。/w 由/p [市/n 工商局/nis]/nt 牵头/vi 建成/v 的/ude1 成都市/ns [企业/n 信用/n]/nz 信息系统/gi 已/d 入库/vi 信用/n 数据/n 1860万余条/m ，/w 为/p 市级/b [行政/n 机关/n]/nz 、/w 司法机关/nz 批量/d 交换/v 信用/n 数据/n 1000万余条/m 。/w [门户/n 网站/n]/nz “/w 成都/ns 信用/n 网/n ”/w 日均/d 查询/v 点击量/nz 约/d [1/m ./w 2/m 万/d 人次/qv]/mq ,/w 位居/v 全国/n 副/b 省级/b 网站/n 第三/m 。/w 
