日本/ns 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 1月21日/t 报道/v 称/vn ，/w [朝鲜/nsf 国防/n 委员会/nis]/nt 第一/m 委员长/nnt 金正恩/nr [同父/nz 异母/nz]/nz 的/ude1 哥哥/n 金正男/nr （/w [42/m 岁/qt]/mq ）/w 已/d 被/pbei 确认/v 最近/t 入境/vi 并/cc 滞留/v 在/p 马来西亚/nsf 境内/s 。/w 报纸/n 援引/v 多/a 名/q 朝鲜/nsf [消息/n 灵通/a 人士/n]/nz 的话/udh 报道/v 说/v “/w 金正男/nr 离开了/v 被/pbei 外界/n 盛传/v 是/vshi 他/rr 安身之地/n 的/ude1 新加坡/nsf ，/w 本月/r 去/vf 了/ule 马来西亚/nsf ，/w 在/p 首都/n 吉隆坡/nsf 市内/s 的/ude1 [韩国/nsf 餐厅/nis]/nt 现身/v ”/w 。/w 
韩国/nsf 媒体/n 此前/t 指出/v ，/w 朝鲜/nsf [二/m 号/q 人物/n]/nz 张成泽/nr 因/p 试图/v 颠覆/vn 金正恩/nr 政权/n ，/w 让/v 金正日/nr 长子/n 金正男/nr 取代/v 金正恩/nr ，/w 这/rzv 才/d 遭到/v 肃清/v 。/w 
新华网/nz 援引/v 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 张成泽/nr 一直/d 积极/ad 拥护/v 金正男/nr ，/w 甚至/d 提供/v 金钱/n 补助/vn 让/v 他/rr 在/p 海外/s 定居/v ，/w 保持/v 着/uzhe 非常/d 密切/ad 的/ude1 关系/n 。/w 
2011年12月17日/t ，/w 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正日/nr 逝世/vi 。/w 媒体/n 纷纷/d 猜测/v 金正男/nr 能否/v 到/v 平壤/ns 吊唁/vi 。/w 但/c 一直/d 未/d 获得/v 证实/vn 。/w 
金正恩/nr [同父/nz 异母/nz]/nz 的/ude1 哥哥/n 金正男/nr 。/w 资料/n 图片/n 
据/p 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 去年/t 年底/f ，/w 针对/p 张成泽/nr 亲信/n 及/cc 金正男/nr 逃亡/vi 的/ude1 传闻/n ，/w 韩国/nsf 国情/n 院/n 报告/n 称/v “/w 这些/rz 传闻/n 皆/d 非/b 事实/n ，/w 都/d 是/vshi 谣传/v ”/w 。/w 对于/p 金正男/nr 居留/vn 在/p 韩国/nsf 国内/s 的/ude1 说法/n ，/w 韩国/nsf 国情/n 院/n 表示/v “/w 完全/ad 不是/c 事实/n ”/w ，/w 但/c 针对/p 金正男/nr 在/p 国外/s 的/ude1 居留/vn 地/ude2 ，/w 国情/n 院/n 表示/v “/w 恕/vg 难/a 奉告/v ”/w 。/w （/w 宗/vg 新/a ）/w 
■/w 链接/gi 
儿子/n 去年/t 底/f 现身/v 法国/nsf ?/w 
据/p 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 张成泽/nr 被/pbei 处决/v 后/f ，/w 一直/d 没有/v 行踪/n 的/ude1 金正恩/nr 的/ude1 侄子/n 金韩松/nr 去年/t 12月16/t 日出/vi 现在/t 法国/nsf 的/ude1 [大学/nis 宿舍/n]/nz 。/w 此前/t 人们/n 纷纷/d 猜测/v 认为/v “/w 金韩松/nr 与/cc 父亲/n 、/w 金正恩/nr [同父/nz 异母/nz]/nz 的/ude1 哥哥/n 金正男/nr 一起/s 隐藏/v 了/ule 起来/vf ”/w 。/w 
金韩松/nr 去年/t 从/p 波西尼亚/nrf 的/ude1 [国际/n 学校/nis]/nt “/w 联合/v 世界/n 学院/nis 莫斯塔/nrf 分校/nis ”/w 毕业/v ，/w [8/m 月份/n]/mq 进入/v [巴黎/nsf 政治/n 大学/nis]/nt 就读/vi 。/w 在/p 最近/t 朝鲜/nsf 肃清/v 张成泽/nr 事件/n 的/ude1 前后/f ，/w 由于/p 他/rr 一直/d 没有/v 行踪/n ，/w 连/ulian 宿舍/n 邮箱/n 上/f 的/ude1 名字/n 也/d 无故/d 消失/vi ，/w 因此/c 有/vyou 猜测/v 认为/v 他/rr 隐藏/v 了/ule 起来/vf 。/w （/w 宗/vg 新/a ）/w 
■/w 人物/n 
长期/d 滞留/v 澳门/ns 常/d 去/vf 赌场/n 
金正恩/nr 上台/vi 后/f ，/w 金正男/nr 不知去向/vl 
韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 金正男/nr 是/vshi 金正日/nr 与/cc 成蕙琳/nr （/w 2002年5月/t 死亡/vi ）/w 的/ude1 儿子/n ，/w 是/vshi 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr [同父/nz 异母/nz]/nz 的/ude1 哥哥/n 。/w 
金正男/nr 曾/d 一度/d 被/pbei 认为/v 最/d 有可能/nz 成为/v 金正日/nr 的/ude1 接班人/n ，/w 但/c 由于/p 他/rr 于/p 2001年5月/t 在/p [日本/ns 成田/ns 机场/nis]/nt 试图/v 拿/v 假/a 护照/n 入境/vi 日本/ns 而/cc 被/pbei 发现/v ，/w 从此/d 便/d 被/pbei 冷落/v 。/w 
此/rzs 后/f 金正男/nr 几乎/d 无法/v 回到/v 平壤/ns ，/w 长期/d 滞留/v 澳门/ns ，/w 并/cc 经常/d 出入/v 赌场/n 。/w 
金正恩/nr 在/p 2010年9月/t 的/ude1 劳动党/n [第三/m 次/qv]/mq 代表大会/n 上/f 被/pbei 拥戴/v 为/p 接班人/n 之后/f ，/w 金正男/nr 曾/d 接受/v 外/f 媒/ng 采访/v 表达/vn 不满/an 。/w 
在/p 金正恩/nr 因/p 金正日/nr 去世/vi 正式/ad 执掌/v 大权/n 之后/f ，/w 金正男/nr 便/d 在/p 澳门/ns 不知去向/vl 。/w 
金正男/nr 的/ude1 儿子/n 金韩松/nr 2012年10月/t 接受/v [芬兰/nsf 电视台/nis]/nt 采访/v 时/ng 曾/d 回答/v 说/v “/w 父亲/n （/w 金正男/nr ）/w 丝毫/a 不/d 关心/v 政治/n ”/w ，/w “/w 我/rr 从未/d 见过/v 爷爷/n （/w 金正日/nr ）/w 和/cc 叔叔/n （/w 金正恩/nr ）/w ”/w 。/w 
金正男/nr 的/ude1 生母/n 成蕙琳/nr 于/p 1971年/t 生/v 下/f 了/ule 金正男/nr 。/w 由于/p 心脏病/nhd 与/cc 忧郁症/nz ，/w 最终/d 死/v 在/p 了/ule 莫斯科/nsf 。/w （/w 宗/vg 新/a ）/w 
