2014年1月/t ，/w 隆冬/t ，/w 河北省/ns 廊坊/ns 三河市/ns 燕郊镇/ns 。/w 
6点50分/t ，/w 天/qt 还是/c 黑蒙蒙/z 的/ude1 ，/w [815/m 路/n]/mq 公交/b 车站/n 已经/d 挤满/v 了/ule 等待/v 进京/vi 上班/vi 的/ude1 人/n 。/w 安静/a 的/ude1 人群/n 中/f 偶尔/d 传出/v 手机/n 闹/v 铃声/n 。/w 
[80/m 后/f]/mq “/w 北漂/nz ”/w 梁爽/nr 也/d 挤/v 在/p 人群/n 里/f 。/w 他/rr 已经/d 等待/v 了/ule [15/m 分钟/qt]/mq —/w —/w 今天/t 他/rr 的/ude1 运气/n 不/d 太/d 好/a ，/w 连续/a [两/q 趟/qv]/mq 车/n 都/d 没/d 挤上/nz 去/vf 。/w 
燕郊/ns ，/w 位于/v 京东/ntc 第一/m 大河/n 潮白河/ns 东/f 畔/ng ，/w 与/cc 天安门/ns 的/ude1 [直线/n 距离/n]/nz 约/d [30/m 公里/q]/mq 。/w 很多/m “/w 北漂/nz ”/w 选择/v 在/p 这里/rzs 安家/vi ，/w 他们/rr 每天/r 挤/v 公交车/nz 进京/vi ，/w 下班/vi 后/f ，/w 再/d 拖着/nz 疲惫/a 的/ude1 身体/n ，/w 花费/v 数/n 小时/n 回到/v 燕郊/ns 的/ude1 家中/s ，/w 日复一日/vl 地/ude2 重复/vd 着/uzhe “/w [双城/nz 生活/vn]/nz ”/w 。/w 
“/w 今天/t 肯定/v 要/v 迟到/vn 了/ule ”/w 
“/w 兴达/nz 广场/n 是/vshi 815/m 在/p 燕郊/ns 的/ude1 [最后/f 一/d 站/vi]/nz ，/w 前面/f 上车/v 的/ude1 人/n 太多/ad 了/ule 。/w ”/w 往常/t ，/w 梁爽/nr 每天/r [6/m 点/qt]/mq 准时/ad 起床/vi ，/w 算上/nz 洗漱/vi 及/cc 早餐/n 时间/n ，/w 6点30分/t 就/d 能/v 到达/v 车站/n 。/w “/w 平时/t 我/rr 一般/ad 往/p 前/f 坐/v [两/q 站/vi]/mq ，/w 这样/rzv 挤上/nz 车/n 的/ude1 几率/n 能/v 大/a 一点/mq 。/w ”/w 今早/nz ，/w 梁爽/nr 起床/vi 晚/tg 了/ule [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 只能/v 在/p 离家/vi 最近/t 的/ude1 [兴达/nz 小区/n 广场/n 站/vi]/nt 等/udeng 车/n 。/w 
梁爽/nr 2008年/t 加入/v “/w 北漂/nz ”/w 大军/n ，/w 在/p 白家庄/ns 的/ude1 [一/d 栋/q]/mq 写字楼/n 内/f 上班/vi 。/w 刚开始/nz 梁爽/nr 和/cc 同事/n 合租/nz 了/ule 一套/mq 两居室/n 。/w 2011年/t ，/w 在/p 父母/n 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 梁爽/nr 在/p 燕郊/ns 贷款/n 买了/v 房子/n 。/w “/w 最初/d 还/d 考虑/v 着/uzhe 能/v 在/p 北京/ns 五环/nz 边上/f 买/v 个/q 面积/n 小/a 一点/mq 的/ude1 房子/n ，/w 但/c 后来六/t 环/n 的/ude1 房价/n 都/d 突破/v [每/rz 平方米/q]/nz [1/m 万元/q]/mq 了/ule 。/w 好/a 多/a 同事/n 早就/d 在/p 燕郊/ns 买了/v 房/n ，/w 我/rr 也/d 就/d 过来/vf 了/ule 。/w ”/w 梁爽/nr 的/ude1 房子/n 当时/t 近/a [9000/m 元/q]/mq [1/m 平方米/q]/mq ，/w 父母/n 为/p 他/rr 交/v 了/ule 首付/nz ，/w 直到/v 现在/t 他/rr 还/d 背着/v [十几/m 万元/q]/mq 的/ude1 贷款/n 。/w 
梁爽/nr 说/v ，/w 要/v 想/v 挤上/nz 车/n ，/w 第一/m 要/v “/w 准/a ”/w ，/w 即/v 能/v 准确/a 判断/v 车/n 停住/nz 时/ng 车门/n 的/ude1 位置/n ，/w 而且/c 还要/d “/w 快/a ”/w ，/w [抢先/vd 一步/mq]/nz 占据/v 有力/a 位置/n ，/w 有时/d 被/pbei 别人/rr 抢/v 了/ule 先/d ，/w 或/c 预先/d 判断/v 失误/vn ，/w 就/d 有可能/nz 上/f 不/d 去/vf 车/n 。/w 
“/w 今天/t 肯定/v 要/v 迟到/vn 了/ule 。/w ”/w 此时/r 已经/d 是/vshi 7点10分/t ，/w 距/p 梁爽/nr 出门/vi 已经/d 过去/vf 了/ule 近/a 半个/mq 小时/n 。/w 
[京/b 通/v 快速路/nz]/nz 上/f ，/w 私家车/nz 缓慢/a 地/ude2 行驶/vi 着/uzhe ，/w 好/a 在/p 公共汽车/nz 全程/n 走/v [公交/b 专用道/n]/nz ，/w 因此/c 堵车/v 对/p 公交车/nz 的/ude1 影响/vn 并/cc 不大/d 。/w 
此前/t ，/w 梁爽/nr 也/d 尝试/v 过/uguo “/w 拼车/nz ”/w 上班/vi ，/w “/w 有/vyou 一次/mq 联系/v 不/d 上/f 司机/nnt ，/w 让/v 我/rr 苦/a 等/udeng 了/ule [1/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 上班/vi 也/d 迟到/vi 了/ule 。/w ”/w 自/p 那/rzv 以后/f ，/w 发现/v “/w 拼车/nz ”/w 并不/d 保险/n 的/ude1 梁爽/nr ，/w 每天/r 还是/c “/w 老老实实/z ”/w 地/ude2 挤/v 公交车/nz 进京/vi 。/w 
大约/d [45/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 公交车/nz 到达/v 终点站/n 郎家园/nr 。/w 而/cc 梁爽/nr 还要/d 乘坐/v [北京/ns 地铁/n]/nz [十/m 号/q]/mq 线/n 到/v 呼家楼/ns ，/w 再/d 步行/vi 到/v 工作/vn 单位/n 。/w 
早上/t [8/m 点/qt]/mq 的/ude1 [北京/ns 地铁/n]/nz [十/m 号/q]/mq 线/n 同样/d 拥挤/a ，/w 又/d 过/uguo 了/ule [20/m 分钟/qt]/mq ，/w 梁爽/nr 总算/d 到达/v 了/ule 公司/nis 楼下/s ，/w 而/cc 此时/r 已经/d 是/vshi 8点25分/t 了/ule ，/w 梁爽/nr 迟到/vi 将近/d 半个/mq 小时/n ，/w 他/rr 出门/vi 也/d 已经/d 两个/mq 多/a 小时/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 “/w 战斗/vn ”/w 经历/n 早晚/d 各/rz 一次/mq ，/w 每天/r 要/v 花费/vn 近/a [5/m 个/q]/mq 小时/n 在/p 路上/s ，/w 梁爽/nr 苦不堪言/vl 。/w 
选择/v 燕郊/ns 买房/v 是因为/c 价格/n 便宜/a 
与/cc 梁爽/nr 相似/a 的/ude1 ，/w 还有/v 东北/ns 小伙子/n 刘富伦/nr 。/w 只不过/d 他/rr 的/ude1 “/w 北漂/nz ”/w 资历/n 更/d 老/a ，/w 2004年/t 就/d 来到/v 北京/ns 打拼/v 。/w 几年/mq 的/ude1 辛苦/a 并/cc 没有/v 让/v 他/rr 住/vi 得/ude3 离/v 单位/n 更/d 近/a ，/w 反而/d 离/v 北京/ns 越来越/d 远/a ，/w 直至/v 到/v 河北/ns 燕郊/ns 。/w 
刘富伦/nr 刚来/v 北京/ns 时/ng ，/w 工作/vn 和/cc 租房/v 都/d 在/p 北京/ns 朝阳区/ns [三间房/nz 乡/n]/nz 附近/f 。/w “/w 后来/t 房租/n 越来越/d 贵/a ，/w 有时/d 房租/n 甚至/d 连/ulian 涨/vi 3个月/t 。/w ”/w [2007/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 再也/d 撑/v 不/d 下去/vf 的/ude1 刘富伦/nr 决定/v 向/p 家人/n 和/cc 朋友/n “/w 求援/vi ”/w ，/w 贷款/n 买/v 一套/mq 属于自己/v 的/ude1 房子/n ，/w 从/p 那/rzv 以后/f 就/d 在/p 燕郊/ns 扎/v 了/ule 根/n 。/w 
“/w 刚来/v 的/ude1 时候/n 整/v 栋/q 楼/n 也/d 没/d [几/d 户/q]/mq 人家/n ，/w 现在/t 想/v 在/p 燕郊/ns 好/a 一点/mq 的/ude1 地段/n 买房/v 都/d 很难/d 。/w ”/w 刘富伦/nr 说/v ，/w 身边/s 的/ude1 很多/m 同事/n 都/d 选择/v 在/p 燕郊/ns 买房/v ，/w 主要/b 是因为/c 价格/n 便宜/a 。/w 
[越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 “/w 北漂/nz ”/w 来/vf 燕郊/ns 扎根/v ，/w 也/d 促进/v 了/ule 当地/s 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w “/w 如果/c 不/d 进京/vi 上班/vi ，/w 在/p 这里/rzs 住着/v 还是/c 很/d 方便/a 的/ude1 ，/w 我家/n 对面/f 就是/v 一个/mq 菜市场/n ，/w 超市/nis 饭馆/nis 也挺/nz 多/a 。/w ”/w 
刘富伦/nr 现在/t 最/d 期盼/v 的/ude1 就是/v 地铁/n 能/v 早日/d 通/v 到/v 燕郊/ns ，/w 他/rr 工作/vn 的/ude1 [三间房/nz 地区/n]/ns 毗邻/vi 通州/ns ，/w 比/p 梁爽/nr 的/ude1 上班/vn 路途/n 近/a ，/w 但/c 距离/n 住处/n 也/d 有/vyou 近/a [45/m 公里/q]/mq ，/w 每天/r 挤/v 公交车/nz 上下班/v 也/d 要/v 花/n [4/m 个/q]/mq 小时/n 左右/f 。/w 
刘富伦/nr 的/ude1 女朋友/n 和/cc 他/rr 在/p 一个/mq 单位/n 工作/vn ，/w 女友/n 家住/v 朝阳区/ns 芍药居/nz ，/w 每天/r 乘/v 地铁/n 上班/vi 最多/ad 只需/v [40/m 分钟/qt]/mq 。/w 巨大/a 的/ude1 反差/n 让/v 刘富伦/nr 十分/d 担忧/v ，/w “/w 等到/v 结婚/vn 了/ule ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 让/v 人家/n 从/p 北京/ns 城里/s 跑到/v 燕郊/ns 来/vf 呢/y ？/w ”/w 刘富伦/nr 的/ude1 [最终/d 目标/n]/nz 是/vshi 要/v 重回/v 北京/ns 居住/v ，/w 他/rr 把/pba 自己/rr 视作/v 一个/mq 过客/n ，/w 对/p 他/rr 来说/uls ，/w 燕郊/ns 只是/d 一个/mq 阶段性/n 的/ude1 “/w 落脚点/n ”/w 。/w 
