距离/n 春节/t 还有/v 不到/v [10/m 天/qt]/mq ，/w 旅游/vn 过年/vi 的/ude1 人们/n 已经/d 开始/v 出发/vn 。/w 今年/t ，/w 出境游/nz 人数/n 出现/v 井喷/vi 。/w 据预测/nz ，/w [春节/t 期间/f]/nz 全国/n 出游/v 人数/n 将/d 达/v [2/m ./w 5/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 出境游/nz 意愿/n 首次/m 超过/v 了/ule 跨省/d 游/v ，/w 最多/ad 增长/v 达/v [50/m %/w 左右/f]/mq 。/w 旅游/vn 目的地/n 方面/n ，/w 则/d 呈现/v 南北/f 两头/n 热/a 的/ude1 情况/n ，/w 除了/p 海南/ns 依旧/z 受到/v 青睐/vn 之外/f ，/w 今年/t 东北/ns 冰雪/n 游/v 暴涨/vn 了/ule 十倍/q 。/w 
前晚/nz ，/w 市民/n 刘/nz 女士/n 带着/vn 儿子/n 开启/v 了/ule 迪拜/ns 游/v 的/ude1 旅程/n 。/w 当/p 她/rr 到/v [双流/ns 机场/nis]/nt 集合/v 地/ude2 一/m 看/v ，/w “/w 天/qt 啦/y ，/w 整个/b 旅行团/nis 足足/d 有/vyou 200多人/m 。/w ”/w 据/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 许多/mq 市民/n 选择/v 错峰/nz 提前/vd 出游/v ，/w 迪拜/ns 团/n 火爆/a 到/v 不行/a ，/w 平时/t 最多/ad 只有/c [几十/m 个人/n]/mq 的/ude1 团/n 暴增/nz [四/m 倍/q]/mq 变成/v [200/m 人/n]/mq 的/ude1 “/w 天/qt 团/n ”/w ，/w 连/ulian 导游/nnt 都/d 吓/v 到/v 傻眼/vi 。/w 而/cc 据/p [中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 预测/vn ，/w [春节/t 期间/f]/nz 全国/n 出游/v 人数/n 将/d 达/v [2/m ./w 5/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 出境游/nz 意愿/n 持续/vd 高涨/a ，/w 首次/m 超过/v 跨省/d 游/v 。/w 
出境游/nz 价/n 涨/vi 却/d 最/d 火爆/a 
[中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 发布/v 预测/vn 显示/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 出境游/nz 意愿/n 持续/vd 高涨/a ，/w 首次/m 超过/v 跨省/d 游/v 。/w 
“/w [今年/t 春节/t]/nz 出境游/nz 可以/v 说/v 是/vshi 井喷/vi ，/w 出境游/nz 价格比/nz 往/p 年/qt 要/v 贵/a 。/w 一方面/c 酒店/nis 、/w 机票/n 方面/n 的/ude1 折扣/n 变低/nz ，/w 另一方面/c 新/a 旅游/vn 法/n 实施/v 后/f ，/w 没有/v 购物/vn 和/cc 资费/n 类/q 的/ude1 项目/n ，/w 需要/v 通过/p 提高/v 价格/n 来/vf 分担/v 一部分/m 成本/n 。/w ”/w [康辉/nr 旅行社/nis]/nt 媒介/n 总监/nnt 程凌/nr 说/v ，/w 以/p 巴厘岛/nsf 为/p 例/n ，/w [春节/t 期间/f]/nz 价格/n 过/uguo 万/m 。/w 
成都/ns [宝/n 中/f 旅游/vn]/nz [总经理/nnt 助理/nnt]/nnt 苏华文/nr 介绍/v 说/v ，/w 从/p 他们/rr 的/ude1 预订/vn 情况/n 来看/u ，/w [今年/t 春节/t]/nz 出境游/nz 与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 最多/ad 增长/v 可以/v 达到/v [50/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
[正月/t 初二/n]/nz 出游/v 最/d 贵/a 
“/w 预计/v 今年/t 的/ude1 出游/vn 高峰期/n 会/v 出现/vn 在/p 初二/n 、/w 初三/n ，/w 因为/c 一般/ad 除夕/t 大家/rr 都/d 回家/vi 团圆/vi ，/w 初一/n 有/vyou 不/d 出门/vi 的/ude1 习惯/n 。/w ”/w 成都/ns [宝/n 中/f 旅游/vn]/nz [总经理/nnt 助理/nnt]/nnt 苏华文/nr 说/v 。/w 某/rz [旅游/vn 网站/n]/nz 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 今年/t 腊月二十八/t 、/w 二十九/m 出游/v 人数/n 基本上/d 跟/p 大年三十/t 持平/vi ，/w 从/p 正月初一/t 开始/v 才/d 直线/n 上升/vi ，/w 到/v 初二/n 达到/v 最高/a 值/n ，/w 然后/c 从/p 初三/n 缓慢/a 下降/vi ，/w 初七/t 之后/f 基本/a 恢复/v 到/v 节前/f 水平/n 。/w 
“/w 往/p 年/qt 更多/ad 人/n 选择/v 节前/f 出游/v ，/w 但/c 今年/t 除夕/t 不/d 放假/vi ，/w 造成/v 出游/vn 高峰/n 后移/vn 。/w ”/w 成都/ns 中青旅/nz 门店/n 经理/nnt 刘/nz 女士/n 说/v 。/w 
价格/n 方面/n ，/w [今年/t 春节/t]/nz 旅游/vn 价格/n 1月28日/t 开始/v 上涨/vn ，/w 正月初一/t 、/w 初二/n 处在/v 最高/a 位/q ，/w 初三/n 之后/f 开始/v 下跌/vn ，/w 初六/t 以后/f 基本/a 达到/v 正常/a 价位/n 。/w 成都/ns 中青旅/nz 门店/n 经理/nnt 刘/nz 女士/n 介绍/v ，/w 以/p 海南/ns 双飞/nz 五日/t 游/v 为/p 例/n ，/w 1月29日/t 出发/vi 的/ude1 价格/n 是/vshi [5350/m 元/q]/mq ，/w 1月30日5500/t 元/q ，/w 1月31日/t —/w 2月2日6000/t 多元/b ，/w 而/cc 3日/t 之后/f 则/d 降/v 到/v 了/ule [4000/m 多元/b]/mq 。/w 同样/d 是/vshi [春节/t 期间/f]/nz ，/w 价差/n 达到/v [2000/m 元/q]/mq 。/w 
