兵马俑/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
[秦始皇/nr 兵马俑/n]/nz 是/vshi 世界/n 考古/n 史上/d 最/d 伟大/a 的/ude1 发现/vn 之一/rz ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 世界/n [第八/m 大/a 奇迹/n]/mq ”/w 。/w 1987年/t ，/w [秦始皇/nr 兵马俑/n]/nz 被/pbei 列入/v [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 保护/vn 名录/n 。/w 先后/d 有/vyou 200多位/m [国家/n 元首/nnt]/nnt 参观访问/v ，/w 成为/v [中国/ns 古代/t]/nz 辉煌/a 文明/n 的/ude1 一张/mq 金字/nz 名片/n 。/w 将/d 中国/ns 兵马俑/n 搬上/vf 大/a 荧幕/n 已有/v 先例/n ，/w 在/p 2008年/t 美国/nsf 冒险/vi 电影/n 《/w 木乃伊/n ：/w [龙帝/nr 之/uzhi 墓/n]/nz 》/w 中/f 曾/d 有/vyou 中国/ns 兵马俑/n 的/ude1 身影/n ，/w 李连杰/nr 饰演/v 的/ude1 秦始皇/nr 被/pbei 描述/v 成/v 一位/mq 受诅咒/nz 的/ude1 残暴/a 君王/nnd ，/w 而/cc 兵马俑/n 则/d 变成/v 了/ule 一支/mq 可以/v “/w 复活/vi ”/w 的/ude1 复仇/vn 军队/n ，/w 影片/n 上映/v 后/f 令/v 很多/m 中国/ns 观众/n 无法/v 接受/vn 。/w 而/cc 本次/r [上/f 影/ng 集团/nis]/nt 将/d 拍摄/v 的/ude1 《/w 兵马俑/n 侠/ng 》/w 被/pbei 塑造/v 为/p 一个/mq 中国/ns 版/n 的/ude1 [超级/b 英雄/n]/nz ，/w 网友/n 们/k 看惯/nz 了/ule 国外/s 诸多/m [身/ng 怀/v 绝技/n]/nz 的/ude1 [超级/b 英雄/n]/nz ，/w 不免/d 会/v 提出/v 疑问/n ：/w “/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 身上/s 会/v 有/vyou 什么/ry 技能/n 呢/y ？/w 也/d 有/vyou 不少/m 网友/n 调侃/v ：/w “/w 《/w 兵马俑/n 侠/ng 》/w 故事/n 大概/d 就是/v 一个/mq 兵马俑/n 拯救/v 全人类/n 的/ude1 故事/n ，/w 据说/v 这/rzv 兵马俑/n 侠/ng 的/ude1 特异功能/n 就是/v 能/v 瞬间/n 石化/n ，/w 而/cc 最大/gm 的/ude1 弱点/n 就是/v 一/m 敲/v 就/d 碎/a 。/w 大家/rr 一起/s 变身/nz …/w …/w ”/w 
