人民网/nz 成都/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 从/p [四川省/ns 环境/n 监测/vn 总站/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年12月/t ，/w 四川/ns 全省/n 五大/n 水系/n 河流/n 总体/n 水质/n 为/p 轻度/b 污染/vn 。/w 
[四川省/ns 环境/n 监测/vn 总站/nis]/nt 2013年12月24日/t 发布/v 了/ule 四川省/ns 2013年12月/t 地表水/n 水质/n 状况/n 报告/n 。/w 报告/n 称/v ，/w 2013年12月/t ，/w 四川省/ns [环境/n 监测/vn]/nz 系统/n 对/p 全省/n 地表水/n [167/m 个/q]/mq 监测/v 断面/n //w 点/qt 位/q （/w [136/m 个/q]/mq [河流/n 断面/n]/nz 、/w [31/m 个/q]/mq 湖/n 库/n 点/qt 位/q ，/w 眉山/ns 体/ng 泉河/nz 、/w 毛/n 河/n 、/w 东风渠/nz 断流/v 未/d 测/v ）/w 开展/v 了/ule 水质/n 月/n 度/qv 监测/vn 。/w 
监测/v 结果/n 表明/v ，/w 全省/n 五大/n 水系/n 河流/n 总体/n 水质/n 为/p 轻度/b 污染/vn ；/w [103/m 个/q]/mq [河流/n 断面/n]/nz 达标/vi ，/w 达标率/nz 为/p 75.7%/m ；/w 其/rz 中国/ns 控/v 断面/n [16/m 个/q]/mq 达标/vi ，/w 达标率/nz 为/p 76.2%/m 。/w Ⅰ/m ～/w [Ⅲ/m 类/q]/mq 水质/n 的/ude1 断面/n [101/m 个/q]/mq ，/w 占/v 74.3%/m ；/w [Ⅳ/m 类/q]/mq 水质/n 断面/n [14/m 个/q]/mq ，/w 占/v 10.3%/m ；/w [Ⅴ/m 类/q]/mq 水质/n 的/ude1 断面/n [9/m 个/q]/mq ，/w 占/v 6.6%/m ；/w 劣/ag [Ⅴ/m 类/q]/mq 水质/n 的/ude1 断面/n [12/m 个/q]/mq ，/w 占/v 8.8%/m 。/w 
[9/m 个/q]/mq 湖/n 库/n 有/vyou [8/m 个/q]/mq 水质/n 优良/z ；/w [Ⅱ/m 类/q]/mq 水质/n 湖/n 库/n [4/m 个/q]/mq ，/w 占/v 44.4%/m ；/w [Ⅲ/m 类/q]/mq 水质/n 湖/n 库/n [4/m 个/q]/mq ，/w 占/v 44.4%/m ；/w [Ⅳ/m 类/q]/mq 水质/n 水库/n [1/m 个/q]/mq ，/w 占/v 11.1%/m 。/w 
