住进/vf 地下室/n ，/w 老人/n 看上去/v 很/d 开心/a 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 陶冉/nr 摄/vg //w 视频/n 
《/w 井/n 下/f 蜗居/v 》/w 追踪/v 
进展/vn 
老太/n 回/v 京/b 重操旧业/vl 
“/w 井底/n 老人/n 又/d 回来/v 了/ule 。/w ”/w 昨日/t ，/w 市民/n 吴先生/nr 致电/v 本报/rz 称/v ，/w 他/rr 在/p 三里屯/ns 看到/v 在/p 街边/d 捡破烂/vi 的/ude1 全友芝/nr ，/w 以前/f 在/p 附近/f 经常/d 看到/v 她/rr ，/w “/w 看/v 了/ule [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w 才/d 知道/v 她/rr 住/vi 井/n 下/f ”/w 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz [1/m 点/qt]/mq 半/m ，/w [三里屯/ns 街道/ns]/ns 上/f ，/w 全友芝/nr 和/cc 一名/mq 乞讨/v 老人/n 坐/v 在/p 台阶/n 上/f ，/w 手上/s 拎着/v 捡破烂/vi 的/ude1 塑料袋/n ，/w 有说有笑/vl 地/ude2 闲聊/v 着/uzhe 。/w 
“/w 敬老院/nis 厨房/n 要/v 和/cc 面/nf ，/w 我/rr 手上/s 没劲/a ，/w 干/v 不/d 了/ule 这/rzv 活/v 。/w ”/w 全/a 老太/n 称/v ，/w 去年/t 12月/t ，/w 被/pbei 媒体/n 曝光/vi 的/ude1 [第三/m 天/qt]/mq ，/w [河南/ns 商丘/ns 政府/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 将/d 其/rz 送/v 回老家/vi ，/w 带/v 她/rr 检查/v 身体/n ，/w 给/p 她/rr 买药/nz ，/w 承诺/vn 今年/t [3/m 月份/n]/mq 为/p 其/rz 办理/v 低保/n ，/w 同时/c 还给/v 她/rr 安排/v 了/ule 一份/mq 敬老院/nis 煮饭/vi 的/ude1 工作/vn ，/w 但/c 由于/p 长期/d 患有/v 脑萎缩/nhd 的/ude1 疾病/n ，/w 不/d 适宜/v 干/v 重活/n ，/w “/w 最后/f 选择/v 放弃/v 老家/n 的/ude1 工作/vn ，/w 重回/v 大城市/n 捡破烂/vi 挣钱/vi ”/w 。/w 
