高台/ns 戏/n 室内/s 演出/vn 现场/s 
有些/rz 年头/n 的/ude1 道具/n 
核心/n 提示/v 
近日/t ，/w 在/p 务川/ns 自治县/n 涪洋镇/ns 的/ude1 一个/mq 山村/n ，/w [一/d 出/vf]/mq 久违/vi 的/ude1 古装/n 戏剧/n 正在/d 上演/v 。/w 台上/s 的/ude1 表演者/nnd ，/w 是/vshi 寨子/n 里/f “/w 海选/nz ”/w 出来/vf 的/ude1 村民/n ，/w 他们/rr 之前/f 从未/d 看过/v 这/rzv 出/vf 古/tg 戏/n 。/w 
这种/r 被/pbei 称作/v “/w 高台/ns 戏/n ”/w 的/ude1 古老/a 戏/n 种/q ，/w 已/d 停/vi 演/v 多年/mq 。/w 这次/r 重新/d 搬上/vf 舞台/n ，/w 是/vshi 为/p 满足/v 一位/mq [八/m 旬/ng]/mq 老太太/n 的/ude1 生日/n 愿望/n 。/w 据称/v ，/w 她/rr 的/ude1 老伴/n ，/w 生前/t 是/vshi 一位/mq 高台/ns 戏/n 演员/nnt ，/w 两人/mq 携手/vd 走过/v 近/a 60年/t 。/w 
老太/n 过/uguo 生日/n 
想/v 看/v 高台/ns 戏/n 
这个/rz 月/n 满/a [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马朝维/nr 老人/n ，/w 平时/t 会/v 哼/e 一些/mq 年轻人/n 很难/d 听懂/v 的/ude1 古/tg 戏/n 。/w 
一个/mq 月/n 前/f ，/w 女儿/n 问/v 她/rr 有/vyou 何/ry 生日/n 愿望/n 。/w 老人/n 抬头/vi 看着/v 堂屋/n 墙上/s 老伴/n 的/ude1 遗像/n 后/f ，/w 对/p 女儿/n 说/v “/w 好/a 想/v 再/d 看/v 一场/mq 高台/ns 戏/n ，/w 可惜/v 现在/t 没/d 人/n 会演/vn 了/ule ”/w 。/w 
老人/n 的/ude1 女儿/n 说/v ，/w 父亲/n 生前/t 是/vshi 高台/ns 戏班子/nz 的/ude1 台柱/n ，/w 专/a 演/v 孙悟空/nr 。/w “/w 跟斗翻/nz 得/ude3 好/a 极/d 了/ule 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 父亲/n 在世/vi 时/ng ，/w 常/d 边/k 拉/v 二胡/n 边/k 哼/e 小曲/n ，/w 母亲/n 在/p 一旁/f 做/v 家务/n 。/w 
高台/ns 戏/n 是/vshi 一个/mq 地方戏/n ，/w 据称/v 发源/vn 于/p 明代/t ，/w 因/p 舞台/n 由/p [12/m 张/q]/mq 八仙桌/n 搭建/v 而/cc 得名/v 。/w 多年前/d ，/w 在/p 务川/ns 、/w 德江/ns 等/udeng 地/ude2 十分/d 流行/v 。/w 看过/v 高台/ns 戏/n 的/ude1 老人/n 说/v ，/w 上世纪/nz 60年代/t 末期/f 后/f ，/w 当地/s 没/d 再/d 公演/v 过/uguo 高台/ns 戏/n 。/w “/w 现在/t 都/d 没/d 人/n 会演/vn 了/ule 。/w ”/w 
全/a 寨/ng 老少/n 加入/v 
重排/v 尘封/vn 古/tg 戏/n 
[48/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马建/nr ，/w 是/vshi 马朝维/nr 的/ude1 一个/mq 房/n 中/f 晚辈/n 。/w 其父/r 生前/t 也/d 是/vshi 高台/ns 戏/n 演员/nnt 。/w 他/rr 了解/v 演出/vn 程序/n ，/w 却/d 从未/d 演/v 过/uguo 。/w 
马朝维/nr 的/ude1 愿望/n 传开/vi 后/f ，/w 马建/nr 觉得/v ，/w 高台/ns 戏/n 作为/p 一个/mq 古老/a 的/ude1 地方戏/n 种/q ，/w 应/v 重新/d 搬上/vf 舞台/n 。/w 满足/v 一个/mq 老人/n 的/ude1 生日/n 愿望/n ，/w 也/d 是/vshi 晚辈/n 该/rz 做/v 的/ude1 事/n 。/w 于是/cc ，/w 马建/nr 开始/v 和/cc 寨子/n 里/f 的/ude1 人/n 商量/v 。/w 没想到/nz ，/w 该/rz 提议/v 得到/v 支持/vn 。/w 
随后/d ，/w 马建翻/nr 出/vf 了/ule 尘封/v 数十年/mq 的/ude1 戏班/n 行头/n 。/w 据称/v ，/w 这些/rz 行头/n ，/w 有的/rz 有/vyou [100/m 多年/mq]/mq 历史/n 。/w 
高台/ns 戏剧/n 本/rz 是/vshi 根据/p 《/w [三/m 国/n 演义/n]/nz 》/w 、/w 《/w 西游记/n 》/w 、/w 《/w [八仙/n 全传/n]/nz 》/w 等/udeng 情节/n 改编/v 。/w 内容/n 可/v 分为/v 围/v 鱼/n 、/w 招亲/nz 、/w 走马/nz 、/w 判/v 后/f 、/w 盘山/b 、/w 接/v 拜/v 、/w 砍/v 旗/n 、/w 罗丞战/nr 官/n 、/w 黄河/ns 摆渡/v 、/w 八仙/n 拜寿/vi 等/udeng 共/d 20余种/m 。/w 
马建/nr 等/udeng 人/n 翻/v 出/vf 古老/a 的/ude1 剧本/n ，/w 最终/d 确定/v 给/p 老太太/n 演/v 《/w [八仙/n 全传/n]/nz 》/w 。/w “/w 这/rzv 出/vf 戏/n 要/v ‘/w 文/ng 一些/mq ’/w ，/w 好/a 演/v 点/qt 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 临时/b 召集/v 的/ude1 [10/m 多个/mq]/mq 人/n ，/w 都/d 没/d 演/v 过戏/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 大伙/rr 请来/v 寨子/n 里/f 看过/v 高台/ns 戏/n 的/ude1 老人/n “/w 审/v 看/v ”/w 排练/v 。/w 他们/rr 想/v 通过/p 这次/r 活动/vn ，/w 尽可能/d 让/v 老太太/n 满意/v ，/w 也/d 收集/v 整理/vn 些/q 高台/ns 戏/n 的/ude1 资料/n 。/w 
根据/p “/w 老人/n 审/v 看/v 团/n ”/w 的/ude1 建议/n ，/w 马建/nr 在/p 有/vyou 300多人/m 的/ude1 寨子/n 里/f ，/w “/w 海选/nz ”/w 最/d 合适/a 的/ude1 演员/nnt 。/w “/w 有/vyou 个/q 演员/nnt ，/w 是/vshi 临/v 演出/vn 的/ude1 头/n 一/m 天才/n 找到/v 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 大伙/rr 还/d 动员/v 了/ule 小孩子/n 。/w 
半/m 折子戏/n 演/v 了/ule 一天/mq 
1月19日/t ，/w 经过/p 半个/mq 多/a 月/n 准备/v ，/w 马建/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 高台/ns 戏/n 登台/vi 演出/vn 。/w 
虽然/c 没/d 办/v 寿宴/n ，/w 马朝维/nr 老人家/n 内外/f 都/d 挤满/v 了/ule 人/n 。/w “/w 连/ulian 周边/n 寨子/n 的/ude1 一些/mq 老人/n 也/d 来/vf 了/ule 。/w ”/w 村干部/nnt 说/v ，/w [镇/n 文化站/nis]/nt 的/ude1 干部/nnt 还/d 带来/v 了/ule 摄像机/n ，/w 要/v 把/pba 这个/rz 古老/a 戏/n 种/q 重/a 登/v 舞台/n 的/ude1 场面/n 摄录/v 下来/vf 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w [12/m 张/q]/mq 八仙桌/n 搭建/v 的/ude1 舞台/n ，/w 就/d 摆/v 在/p 马朝维/nr 家/q 的/ude1 院坝/nz 里/f 。/w 台子/n [三/m 方/q]/mq 用/p 竹篾/n 晒/v 垫/v 围着/v ，/w 里面/f 再/d 挂/v [几/d 块/q]/mq 旧/a 床单/n ，/w 拼出/nz 一个/mq 简陋/a 的/ude1 戏台/n 。/w 
演出/vn 从/p 19日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 过/uguo 开始/v 。/w 随着/p 剧情/n 的/ude1 变化/vn ，/w 演出/v 场地/n ，/w 也/d 在/p 戏台/n 、/w 马/n 家/q 堂屋/n 等/udeng 之间/f 变换/v ，/w 断断续续/dl 演/v 了/ule [20/m 多个/mq]/mq 小时/n 。/w “/w 这/rzv 已/d 是/vshi ‘/w 精/a 编/v 版/n ’/w 了/ule 。/w ”/w 马建/nr 说/v ，/w 正规/a 的/ude1 高台/ns 戏/n 演出/vn ，/w 一个/mq 折子/n 就要/d 两天/mq 时间/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 尽管/c [14/m 位/q]/mq 演员/nnt 很/d 卖力/a ，/w 演出/vn 还是/c 有/vyou 很多/m 缺憾/n ，/w 有时/d 是/vshi 忘词/nz ，/w 有时/d 是/vshi 站/vi 错位/vi ，/w 甚至/d 还有/v 笑场/nz 。/w 不过/c ，/w 包括/v 马朝维/nr 在/p 内/f ，/w 观众/n 们/k 仍/d 非常/d 热情/an 。/w 
看过/v 高台/ns 戏/n 的/ude1 老人/n 说/v ，/w 高台/ns 戏/n 对/p 演员/nnt 的/ude1 基本功/n 要求/n 十分/d 高/a ，/w 李金城/nr 等/udeng 这些/rz 已故/vn 老/a 演员/nnt ，/w 很多/m 从/p 三/m 、/w [四/m 岁/qt]/mq 就/d 开始/v 练习/vn 。/w “/w 比如/v 戏/n 里面/f 的/ude1 关公/n 过/uguo 桥/n 情节/n ，/w 要求/n 扮/v 关公/n 的/ude1 演员/nnt 声音/n 洪亮/a 、/w 具有/v 震撼力/n ，/w 站/vi 在/p 屋檐下/nz 吼/vi 一声/mq ，/w 屋梁/n 上/f 的/ude1 灰/ag 都/d 能/v 震/vn 下来/vf 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 这个/rz 演员/nnt ，/w 从小/d 就要/d 把/pba 一个/mq 沙袋/n 压/v 在/p 胸口/n 上/f 练/v 呼唤/vn ，/w 常/d 把/pba 嗓子/n 都/d 喊/v 出血/vn 。/w 
“/w 从没/d 看过/v 高台/ns 戏/n ，/w 娃儿/n 些/q 能/v 演/v 成/v 这样/rzv ，/w 不错/a 了/ule 。/w ”/w 马朝维/nr 老人/n 说/v ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 感受到/nz 了/ule 孩子们/nz 的/ude1 一片/mq 孝心/n 和/cc 寨/ng 邻/vg 们/k 的/ude1 一片/mq 热心/a 。/w (/w 刘建梅/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 黄黔华/nr )/w 
