1月17日/t 晚/tg ，/w [9/m 名/q]/mq [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 被/pbei 大客车/n 甩/v 在/p [南充/ns 高速/b 服务站/nis]/nt ，/w 不能/v 回家/vn 。/w 在/p [南充市/ns 嘉陵区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 大观/n 派出所/nis 民警/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 9/m 民/ng 农民工/nnd 乘坐/v 免费/vn 包车/v ，/w 安全/an 到达/v 南充/ns 。/w 
春节/t 临近/v ，/w 市民/n 李先生/nr 在/p 绵阳/ns 打工/vi ，/w 准备/v 回老家/vi 南充/ns 过年/vi ，/w 1月17日/t ，/w 因/p 时间/n 太晚/d ，/w 加上/v 车票/n 购买/v 困难/an ，/w 李先生/nr 没/d 能/v 买/v 上/f 车票/n 。/w “/w 南充/ns 、/w 南充/ns ”/w ，/w 正当/a 李先生/nr 焦急/a 不能/v 赶回/v ，/w 一旁/f 有人/r 吆喝/v 着/uzhe ，/w “/w 师傅/nnt ，/w 到/v 不到/v 南充/ns ？/w ”/w “/w 要/v 到/v ，/w 上车/v 嘛/y 。/w ”/w 车上/s 还有/v 空位/n ，/w 李先生/nr 经/p 确认/v 后/f ，/w 便/d 高兴/a 地坐/nz 上/f 了/ule 这/rzv 趟/qv 归/v 家/q 的/ude1 “/w 顺风车/nz ”/w 。/w 同时/c 还有/v 另外/c [8/m 名/q]/mq 返乡/vi 回/v 南充/ns 的/ude1 农民工/nnd 也/d 陆续/d 坐/v 上来/vf 。/w 
本/rz 以为/v 可以/v 这样/rzv 顺利/ad 地/ude2 回家/vi 了/ule ，/w 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 快要/d 到/v 南充/ns 的/ude1 时候/n ，/w 该/rz 客车/n 司机/nnt 不愿/nz 将/d 车/n 开/v 入/v 南充/ns 城区/n ，/w 而且/c 告诉/v 他们/rr 高速路/n 不能/v 随便/ad 停车/vi ，/w 便/d 直接/ad 把/pba 他们/rr 甩/v 在/p 了/ule 离/v 南充/ns 城区/n 还有/v [15/m 公里/q]/mq 的/ude1 高速路/n 服务站/nis 。/w 寒风/n 阵阵/q 的/ude1 夜晚/n ，/w 身带/nz 重重/z 行囊/n 的/ude1 他们/rr 迫于/v 无奈/d ，/w 便/d 向/p 警方/n 求助/v 。/w 大观/n 派出所/nis 民警/nnt 了解/v 了/ule 事情/n 的/ude1 大概/d ，/w 又/d 考虑到/v 天色/n 已晚/nz ，/w 便/d 决定/v 联系/vn 一辆/mq 大型/b 商务车/nz 免费/vd 将/d 其/rz 送/v 回家/vn 。/w 
“/w 这/rzv 类/q 事件/n 已经/d 发生/v [很多/m 次/qv]/mq 了/ule ，/w 但/c 因/p 这次/r 被/pbei 甩/v 下/f 的/ude1 人数/n 有/vyou [9/m 人/n]/mq ，/w 晚上/t 也/d 冷/a ，/w 不好/a 搭车/v ，/w 我们/rr 就/d 安排/v 一辆/mq 大型/b 商务车/nz ，/w 免费/vd 送/v 他们/rr 回家/vi 。/w ”/w 大观/n 派出所/nis 民警/nnt 杨燕齐/nr 说/v 。/w 在/p 此/rzs ，/w 民警/nnt 也/d 提醒/v 大家/rr ：/w 乘坐/v 这种/r 顺风车/nz ，/w 一定/b 要/v 事先/d 问/v 清楚/a 路线/n ，/w 不要/d 盲目/ad 地/ude2 上车/v ，/w 尽量/d 乘坐/v 从/p 正规/a 车站/n 里/f 发/v 的/ude1 车/n 。/w 
