“/w 压/v 轿/ng ，/w 起轿/nz ，/w 走/v ！/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w 在/p 江夏区/ns 纸坊/nz 关山桥/nz 附近/f ，/w 伴随/v 着/uzhe 清脆/a 的/ude1 唢呐/n 和/cc 铜锣/n 声/qv ，/w 一支/mq 迎亲/vi 的/ude1 队伍/n 引来/v 路人/n 瞩目/vi 。/w [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新郎官/n 徐文进/nr 骑着/v 一匹/mq 白马/n ，/w 前去/v 迎娶/v 新娘/n 夏芳/nr 。/w 徐文进/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 新娘/n 家/q 隔/v 得/ude3 近/a ，/w 传统/n 方式/n 迎亲/vi 很/d 方便/a ，/w 而且/c 马/n 年/qt 骑马/vi 娶亲/vn ，/w 也/d 是/vshi 讨/v 个/q 喜/v 头/n 。/w 记者/nnt 简俊晖/nr 李晓梦/nr （/w 王永胜/nr 通讯员/nnt 赵彦平/nr 摄影/vn 报道/v ）/w 
