人民网/nz 桂平/ns 1月23日/t 电/n “/w 执行/v 工作/vn 准备就绪/v ，/w 请/v 指示/n ！/w ”/w “/w 好/a 的/ude1 ，/w 开始/v 执行/vn ！/w ”/w 1月22日/t 上午/t ，/w [广西/ns 桂平市/ns 人民法院/nis]/nt 利用/v 执行/vn 指挥中心/nis 的/ude1 远程/b [指挥/v 系统/n]/nz ，/w 对/p 一起/s 发生/v 在/p 上/f 百公里/nz 以外/f 的/ude1 财产/n 损害赔偿/v 案件/n 的/ude1 执行/vn 过程/n 进行/vn [实时/n 监控/vn]/nz 。/w 由于/p [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 拒不/d 履行/v 生效/vn [法律/n 文书/nnt]/nz 确定/v 的/ude1 赔偿/vn 义务/n ，/w 被/pbei 该院/r 处以/v [司法/n 拘留/v]/nz [15/m 天/qt]/mq 。/w 
这/rzv 是/vshi 该院/r 首次/m 通过/p 执行/v 指挥中心/nis 远程/b 指挥/v 监控/vn 执行/v 案/ng 。/w 现场/s 的/ude1 画面/n 和/cc 声音/n 通过/p 执行/v 人员/n [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 单兵/nr [执法/vn 记录仪/n]/nz ，/w 通过/p [3/m G/x]/mq [网络/n 传输/vn]/nz 到/v 该院/r 指挥中心/nis ，/w 犹如/v 装/v 上/f “/w 千里眼/n ”/w ，/w 将/d 执行/v 现场/s 尽收眼底/vl 。/w 该院/r 党组/nis 副书记/nnt 、/w 副院长/nnt 严爱健/nr 担任/v 指挥/vn 长/a 坐阵/nz 指挥/v ，/w 灵活/a 掌控/v 执行/vn 现场/s 各/rz 方位/n 的/ude1 情况/n ，/w 随时/d 与/cc 现场/s 执法/vn 人员/n 对话/vn ，/w 询问/v 情况/n ，/w 下达/v 指令/n ，/w 在/p 对/p 执行/v 工作/vn 进行/vn 有效/a 统一/vn 指挥/v 的/ude1 同时/c 使/v 执行/vn 工作/vn 更/d 公开/ad 透明/a ，/w 确保/v 执行程序/gi 的/ude1 规范化/vn 。/w （/w 廖锐琼/nr ）/w 
