昨日/t （/w 22日/t ）/w ，/w 有/vyou 篮协/nis 内部/f “/w 知情/vi 人士/n ”/w 称/v ，/w [中国/ns 男篮/nis]/nz 将/d 重新/d 请/v 出/vf 老帅/n 宫鲁鸣/nr 执掌/v 帅印/n 。/w 今年/t [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宫鲁鸣/nr 曾/d 在/p [江苏/ns 男篮/nis]/nz 效力/n ，/w 1986年/t ~/w 1990/m 年间/n 随/p 国家队/nis 参加/v 了/ule [两/q 届/q]/mq 世锦赛/nnd 、/w [两/q 届/q]/mq 亚运会/n 和/cc 1988年/t 奥运会/n 。/w 退役/vi 之后/f 宫鲁鸣/nr 于/p 1991年/t 成为/v 教练/nnt ，/w 曾/d 作为/p 蒋兴权/nr 的/ude1 助理教练/nnd 帮助/v [国家/n 男篮/nis]/nt 在/p 1994年/t 获得/v 世锦赛/nnd [第/m 8/m 名/q]/mq 。/w 1995年/t ~/w 1997年/t 他/rr 担任/v [中国/ns 男篮/nis]/nz 主帅/nnt ，/w 率/v 队/n 获得/v 1996年/t 奥运会/n [第/m 8/m 名/q]/mq 。/w [1999/m 年年/d]/mq 底/f 宫鲁鸣/nr 成为/v [中国/ns 女篮/nis]/nt 主帅/nnt ，/w 2005年/t 卸任/vi 。/w 此前/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w [中国/ns 男篮/nis]/nz 新/a 帅/ng 的/ude1 人选/n 还有/v 杜锋/nr 和/cc 新疆队/nt 主帅/nnt 崔万军/nr ，/w 但/c 考虑到/v 宫鲁鸣/nr 的/ude1 资历/n ，/w 篮协/nis 更/d 属意/nz 请/v 老帅/n 出山/vi 。/w 点击/v 进入/v 下/f 一页/mq 点击/v 进入/v 下/f 一页/mq 
宫鲁鸣/nr 目前/t 是/vshi 篮协/nis 运动队/n 管理部/nis 部长/nnt ，/w 据/p 接近/v 宫鲁鸣/nr 的/ude1 知情者/n 爆料/v ，/w 宫鲁鸣/nr 本人/rr 认为/v [中国/ns 男篮/nis]/nz 应该/v 起用/v 本土/n 教练/nnt ，/w 但/c 他/rr 自己/rr 则/d 表示/v 对/p 篮协/nis 的/ude1 意向/n 并不/d 了解/v ，/w 也/d 不/d 知道/v 让/v 他/rr 出任/v [中国/ns 男篮/nis]/nz 主帅/nnt 的/ude1 消息/n 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ，/w 一切/rz 还要/d “/w 等/udeng 官方/n 正式/ad 通知/n ”/w 。/w (/w 记者/nnt 许蓓/nr )/w 
