记者/nnt 22日/t 从/p [上海市/ns 足协/nis]/nt 获悉/v ，/w 足协/nis 方面/n 已经/d 收到/v [上海/ns 申花/nz 足球/n 俱乐部/nis]/nt 递交/v 的/ude1 申请/vn 2014/m 赛季/n 中超/n 俱乐部/nis 注册/vn 材料/n 。/w 
“/w 我们/rr 的确/d 已经/d 收到/v 了/ule [上海/ns 申花/nz 足/a 俱乐部/nis]/nt 送来/v 的/ude1 注册/vn [申请/v 材料/n]/nz ，/w 但/c 由于/p 还有/v 一些/mq 资料/n 不/d 齐/a ，/w 球队/nis 目前/t 也/d 正在/d 海外/s 拉练/vi ，/w 所以/c 足协/nis 方面/n 还要/d 等/udeng 他们/rr 补齐/nz 材料/n 后/f 才能/n 出具/v 确认函/nz ，/w ”/w [上海市/ns 足协/nis]/nt 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt 。/w 根据/p 相关/vn 规程/n ，/w 申花/nz 俱乐部/nis 只有/c 拿到/v 了/ule [上海市/ns 足协/nis]/nt 等/udeng 方面/n 的/ude1 确认函/nz ，/w 才能/n 向/p [中国/ns 足协/nis]/nt 申请/v 注册/vn ，/w 参加/v 2014/m 赛季/n 的/ude1 [中超/n 联赛/n]/nz 。/w 
2013/m 年底/f ，/w [上海/ns 申花/nz]/nz 一度/d 曝/vg 出/vf 因/p 财务/n 紧张/a 将/d 西迁/nz 昆明/ns 的/ude1 传闻/n ，/w 在/p 国内/s 足坛/n 引发/v 热/a 议/v 。/w 之后/f ，/w [上海/ns 申花/nz 俱乐部/nis]/nt 向/p [上海市/ns 足协/nis]/nt 递交/v 了/ule 变更/v 注册地/n 的/ude1 申请/vn ，/w 因/p 相关/vn 手续/n 不/d 齐/a 、/w 债务/n 问题/n 尚未/d 解决/v 而/cc 未/d 被/pbei [上海市/ns 足协/nis]/nt 受理/v 。/w 
为/p 避免/v 此事/r 影响/v [上海/ns 申花/nz]/nz 参加/v 新/a 赛季/n 联赛/n ，/w 足协/nis [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 要求/n 申花/nz 俱乐部/nis 先/d 在/p [上海市/ns 足协/nis]/nt 注册/vn ，/w 然后/c 再/d 等待/v [仲裁/vn 委员会/nis]/nis 的/ude1 仲裁/vn 结果/n 。/w 
相关/vn 业内人士/n 表示/v ，/w 从/p 现有/v 的/ude1 材料/n 和/cc 情况/n 来看/u ，/w “/w 申花/nz 新/a 赛季/n 留/v 在/p 上海/ns ，/w 应该/v 是/vshi 没有/v 问题/n 的/ude1 ”/w 。/w 此外/c ，/w 如果/c 近期/t 有/vyou 新的/a [市场/n 主体/n]/nz 对/p 申花/nz 现/tg 股东/n 的/ude1 股份/n 进行/vn 收购/v ，/w 那么/c 有/vyou 了/ule 新/a 东家/n 的/ude1 申花/nz 俱乐部/nis 可能会/nz 撤销/v [仲裁/vn 申请/v]/nz 。/w （/w 记者/nnt 朱翃/nr ）/w 
