1月22日/t ，/w 一名/mq 小朋友/n 在/p [龙庆峡/ns 冰灯/n]/nz 艺术节/n 上/f 参观/v 冰雕/n 。/w 
当日/t ，/w 北京/ns 冬季/t 旅游/vn 的/ude1 传统/n 项目/n —/w —/w [龙庆峡/ns 冰灯/n]/nz 艺术节/n 开幕/vi 。/w 本届/r [龙庆峡/ns 冰灯/n]/nz 艺术节/n 以/p “/w 冰雪/n 龙庆峡/ns —/w 中国/ns 梦/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 展出/v [300/m 组/n]/mq 花灯/n 、/w [350/m 件/q]/mq 冰灯/n 、/w [200/m 件/q]/mq 冰雕/n 、/w [100/m 件/q]/mq 雪雕/n 。/w 冰灯/n 艺术节/n 将/d 持续/vd 到/v [2/m 月底/t]/mq 。/w 新华社/nt 记者/nnt 张宇/nr 摄/vg 
