周玮/nr “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 靠/v 算/v 还是/c 靠/v 记/vn ？/w 
上/f 周五/t 晚/tg [江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 播出/v 后/f ，/w 曾/d 被/pbei 诊断/vn 为/p “/w 中度/b [智力/n 低下/a]/nz ”/w 的/ude1 [22/m 岁/qt]/mq [农村/n 青年/n]/nz 周玮/nr 仅/d 用/p 1分/t 多/a 钟/n 破解/v 了/ule [16/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 的/ude1 难题/n ，/w 迅速/ad 成为/v 网络/n [热门/a 话题/n]/nz 。/w 近/a 几日/n ，/w 对于/p 周玮/nr 身上/s “/w 奇迹/n ”/w 的/ude1 讨论/vn 仍/d 在/p 发酵/vi ，/w 一些/mq 精通/v 数学/n 的/ude1 网友/n 认为/v [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 其实/d 是/vshi 很/d 简单/a 的/ude1 ，/w 这种/r “/w 才能/n ”/w 是/vshi 可以/v 靠/v 长期/d 背/v 出来/vf 的/ude1 。/w 昨日/t 有/vyou 微博/n 发/v 声称/v ：/w “/w [16/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 取/v 整数/n 结果/n 是/vshi 很/d 简单/a 的/ude1 ，/w 记下/v 就/d 行/ng 。/w 如果/c 他/rr 能/v 小数/n 都/d 开/v 出来/vf ，/w 或者/c 让/v 他/rr 开/v 个/q [3/m 次/qv]/mq 、/w [4/m 次/qv]/mq 方/q 也/d 能/v 开/v 出来/vf ，/w 算/v 他/rr 有/vyou 能耐/n 。/w ”/w 对此/d ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 昨日/t 作出/v 回应/vn ：/w 欢迎/v 一切/rz 质疑/vn 节目/n 的/ude1 人/n 来/vf 挑战/vn 。/w 
网友/n 质疑/vn ：/w 周玮/nr “/w 超能力/nz ”/w 全/a 靠/v 记忆/n ？/w 
网友/n 对于/p 周玮/nr 的/ude1 质疑/vn 主要/b 来自/v 开方/vi 计算/v 的/ude1 特殊性/n 。/w 一篇/mq 分析/v 周玮/nr 奇迹/n 的/ude1 文章/n 称/v ，/w 乘方/n 运算/vn 属于/v “/w [几何级/nz 增长/v]/nz ”/w ，/w 一个/mq 小/a 数字/n 通过/p “/w N/x 次/qv 方/q ”/w 迅速/ad 扩散/v 变/vn 大/a 。/w 而/cc “/w 开/v N/x 次/qv 方/q ”/w 却/d 是/vshi 反其道而行之/vl ，/w 可以/v 使/v 一个/mq 大/a 数字/n 迅速/ad 收缩/v 变小/d 。/w 了解/v 了/ule 这个/rz 原理/n ，/w 就/d 知道/v “/w [16/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q ”/w 会/v 收缩/vn 到/v 一个/mq 小/a 范围/n ，/w 实际上/d 任意/d [16/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q ，/w 其/rz 结果/n 的/ude1 整数/n 位/q 只有/c 11/m 、/w 12/m 、/w [13/m 三/m 种/q]/mq 情况/n ，/w 即便/c 其/rz 结果/n 如/v 现场/s 表演/vn 中/f 那样/rzv 精确/a 到/v 第一个/mq 小/a 数位/n ，/w 也/d 只有/c [22/m 种/q]/mq 情况/n 。/w 只要/c 记下/v 这/rzv [22/m 种/q]/mq 情况/n 以/p 及其/cc 对应/vi 的/ude1 [16/m 位数/n]/mq 字头/n 两位/mq 所在/n 区间/n ，/w 就/d 可/v 轻易/d 作答/v 。/w 由/p 上/f 可知/v ，/w 这种/r 速算/nz 更/d 像/v 是/vshi 一种/mq “/w [智力/n 游戏/n]/nz ”/w 。/w 文章/n 还/d 提到/v ，/w 目前/t ，/w 该/rz 领域/n 的/ude1 [头号/b 人物/n]/nz 是/vshi 法国/nsf 青年/n 亚历克西·勒迈尔/nrf (/w AlexisLemaire/x )/w ，/w 他/rr 在/p 2004年/t 就/d 可以/v 用/p 3.6秒/t 给/p 出/vf 任意/d [100/m 位数/n]/mq 的/ude1 [13/m 次/qv]/mq 方/q 根/n 的/ude1 [8/m 位/q]/mq 结果/n ，/w 堪称/v 速算/nz 界/n 的/ude1 博尔特/nrf ，/w 靠/v 的/ude1 是/vshi 练习/v 心算/vn 和/cc 死记硬背/vl 。/w 文章/n 建议/n ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 如/v 要/v 证明/vn 周玮/nr 有/vyou “/w 超能力/nz ”/w ，/w 不如/v 让/v 他/rr 尝试/v 独立/a 的/ude1 随机/b 速算/nz 测试/vn 。/w 
在/p 上/f 周五/t 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 周玮/nr 做/v 的/ude1 [第三/m 道/qv]/mq 题/n 是/vshi 经过/p 观察员/nnt 梁冬/nr 临时/b 修改/v 的/ude1 ，/w 节目组/n 以此/d 证明/v 周玮/nr 的/ude1 能力/n 并非/v 来自/v 死记硬背/vl 。/w 不过/c 有/vyou 网友/n 也/d 对此/d 提出/v 了/ule 质疑/vn 。/w “/w 张/q 村/n 王/n 二/m 狗/n ”/w 指出/v “/w [16/m 位数/n]/mq 的/ude1 [14/m 次/qv]/mq 方/q 根/n 的/ude1 整数/n 位/q ，/w 只有/c 12/m 和/cc [13/m 两种/mq]/mq 可能/v 。/w 因为/c 11/m 是/vshi [15/m 位数/n]/mq ，/w 14/m 是/vshi [17/m 位数/n]/mq 。/w 因此/c ，/w 一个/mq [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q ，/w 整数部分/gm 不是/c 12/m 就是/v 13/m 。/w 记住/v 12/m 和/cc 13/m 之间/f 分界线/n 就/d OK/x …/w …/w 这个/rz 题目/n ，/w 需要/v 的/ude1 仅仅/d 是/vshi 记住/v 一个/mq 数/n 就/d 可以/v 了/ule 。/w 两个/mq 相邻/vi 整数/n ，/w 高/a 次/qv 方/q ，/w 差距/n 很大/d 。/w 因此/c ，/w 改动/vn 靠/v 后面/f 位数/n 的/ude1 ，/w 根本/a 不/d 改变/v 本质/n 结果/n 。/w 所以/c ，/w 节目/n 中/f 还/d 煞有介事/dl 改动/vn 后面/f 的/ude1 数字/n ，/w 其实/d 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 后/f ，/w 结果/n 影响/vn 只是/d 小数点/n 后/f 两位/mq 以后/f 了/ule ，/w 学/v 过/uguo 泰勒公式/gm 的/ude1 人/n 都/d 知道/v 这个/rz 道理/n 。/w ”/w 
Dr/x ./w 魏/tg ：/w 脑部/n 研究/vn 证明/v 周玮/nr 不/d 可能/v 靠/v 记/vn 
昨日/t ，/w 节目/n 中/f 的/ude1 科学/n 判官/nnt Dr/x 。/w 魏/tg 对/p 网友/n 说法/n 作出/v 回应/vn 。/w Dr/x ./w 魏/tg 称/v ：/w “/w 有/vyou 两个/mq 证据/n 能/v 证明/vn 周玮/nr 不是/c 死记硬背/vl ，/w 第一/m 是/vshi 行为学/nz ：/w 我们/rr 第一天/mq 让/v 他/rr 算/v 一个/mq 开方/vi ，/w 第二天/mq 让/v 他/rr 做/v 同样/d 的/ude1 题/n ，/w 他/rr 都/d 是/vshi 生/v 算/v ，/w 也/d 就是/v 他/rr 都/d 要/v 经历/n 一遍/mq 运算/vn 的/ude1 过程/n ；/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 大脑/n 扫描/v 结果/n ，/w 我们/rr 给/p 他/rr 一个/mq 运算/vn ，/w 看/v 他/rr 在/p 计算/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 记忆/n 脑区/nz 是不是/v 被/pbei 激活/v ，/w 因为/c 如果/c 是/vshi 靠/v 记忆/n ，/w 必定/d 需要/v 把/pba 信息/n 从/p [长/a 时/ng 记忆/n]/nz 调动/v 到/v 工作/vn 脑区/nz ，/w 但/c 扫/v 脑/n 结果/n 看出/v 他/rr 的/ude1 记忆/n 脑区/nz 并/cc 没有/v 激活/vn ，/w 说明/v 不是/c 靠/v 死记/v 的/ude1 。/w ”/w 
他/rr 公布/v 了/ule 北师大/nt [认知/vn 神经科学/nz 与/cc 学习/v 国家/n 重点/n 实验室/nis]/nt 对/p 周玮/nr 的/ude1 初步/d 检测/vn 后/f 的/ude1 报告/n 要点/n ：/w 一/m 、/w 周玮/nr 不是/c 死记硬背/vl ；/w 二/m 、/w 进行/vn 复杂/a 计算/v 时/ng ，/w 他/rr 的/ude1 大脑/n 有/vyou 异常/a 人/n 表现/v 。/w “/w 比如/v 他/rr 做/v 简单/a 的/ude1 数学/n 任务/n —/w —/w 比较/d 数字/n 大小/n 、/w 数/n 左边/f 点/qt 多/a 还是/c 右边/f 点/qt 多/a 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 的/ude1 脑区/nz 激活/v 了/ule ，/w 跟/p 常人/n 一样/uyy ；/w 他/rr 尤其/d 擅长/v 开方/vi 、/w 乘方/n 运算/vn ，/w 给/p 他/rr 开/v 根号/n 、/w 做/v 复杂/a 运算/vn 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 的/ude1 脑区/nz 激活/v 区域/n 和/cc 强度/n 反而/d 变小/d 了/ule 。/w 科学家/nnt 已经/d 知道/v 心算/vn 应该/v 用/p 到/v 哪些/ry 脑区/nz ，/w 比如/v 额叶/nz 和/cc 顶叶/n 的/ude1 IPS/x ，/w IPS/x 是/vshi 顶叶/n 一个/mq 做/v 心算/vn 的/ude1 脑区/nz 。/w 做/v 运算/vn 时/ng ，/w IPS/x 的/ude1 脑区/nz 应该/v 亮/vi ，/w 而且/c 题目/n 越/d 难/a 、/w 脑区/nz 越/d 亮/vi ，/w 但/c 这个/rz 人/n 却/d 正/d 相反/vi …/w …/w 北师大/nt 的/ude1 心理学院/nit 院长/nnt 刘嘉/nr 老师/nnt 推测/v 可能/v 是/vshi 太/d 自动化/vn 了/ule ，/w 像/v 被/pbei 固化/v 的/ude1 CPU/x 。/w 科学/n 的/ude1 目的/n 是/vshi 提出/v 更好/d 的/ude1 问题/n ，/w 并且/c 不断/d 推翻/v 不合理/nz 的/ude1 解答/vn 。/w 脑科学/gi 有/vyou 很多/m 还是/c 未知/v 的/ude1 。/w ”/w 
从事/vi 研究/vn 与/cc 数学/n 、/w 医学/n 都/d 有/vyou 关联/vn 的/ude1 [南京/ns 医科/n 大学/nis]/ntu 数学/n 与/cc [计算机/n 教研室/nis]/nit 副教授/nnt 罗建平/nr ，/w 在/p 谈及/v 周玮/nr 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz 时/ng ，/w 认为/v 如果/c 说/v 周玮/nr 是/vshi 骗子/n ，/w 显然/ad 太/d 武断/a 。/w 他/rr 本人/rr 就/d 曾/d 接触/v 到/v 智障/nz 人士/n ，/w 有/vyou 过目不忘/vl 能力/n 的/ude1 。/w [南京市/ns 脑/n 科/n 医院/nis 儿童/n 心理/n 卫生/an 研究/vn 中心/nis]/nt 主任医师/nnt 虞琳/nr 也/d 表示/v ，/w 周玮/nr 可能/v 患有/v 智障/nz 患者/n 综合征/n ，/w 单方面/d 有/vyou 超长/b 才能/n ，/w 但/c 在/p 一些/mq 平常/a 事情/n 上/f 达/v 不到/v 正常/a 水平/n 。/w 她/rr 曾/d 接触/v 过/uguo 类似/a 智障/nz 患者/n ，/w 包括/v 听/v 一遍/mq 写出/v 交响/vn 乐谱/n 、/w 对/p 日历/n 有/vyou 超强/d 记忆/n 等/udeng 。/w 
节目组/n ：/w 欢迎/v 一切/rz 有/vyou 质疑/vn 的/ude1 人/n 前来/vi 挑战/vn 
此外/c ，/w [江苏/ns 卫视/n 推广/vn 部/q]/nt 副主任/nnt 刘宇/nr 哲也/nz 就/d 此事/r 专门/d 做出/v 回应/vn ：/w “/w 周玮/nr 所/usuo 表现/v 出来/vf 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz ，/w 就/d 跟/p 所有/b 的/ude1 电视/n 观众/n 所/usuo 看到/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 现场/s 由/p 专家/nnt 、/w 评审/vn 出题/vi ，/w 而且/c 又是/c 添加/v ，/w 又是/c 修改/v ，/w 就是/v 为了/p 完美/a 呈现/v 他/rr 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz ，/w 现场/s 出题/vi 都/d 是/vshi 随机性/n 的/ude1 。/w 周玮/nr 计算/v 确实/ad 如/v [上海/ns 交通/n 大学/nis 数学系/nit]/nz 副教授/nnt 徐振礼/nr 所/usuo 说/v ，/w 是/vshi 运算/vn 而/cc 不是/c 记忆/n 。/w ”/w 
刘宇哲/nr 表示/v ，/w 在/p 周玮/nr 上/f 节目/n 之前/f ，/w 节目组/n 邀请/v 了/ule 大量/m 专家/nnt 进行/vn 评估/vn ，/w “/w 这/rzv 是/vshi [一/d 档/ng]/mq 科学/n 类/q 节目/n ，/w 对于/p 选手/n 和/cc 选手/n 能力/n 都会/n 做/v 严谨/a 严苛/nz 的/ude1 鉴别/vn ，/w 将来/t 选手/n 会/v 代表/nnt 中国/ns 和/cc 欧洲/ns 选手/n 接受/v [终极/n 对决/v]/nz 。/w 对于/p 网上/s 出现/v 的/ude1 争议/vn ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 好事/n ，/w 让/v 科学/n 越/d 辩/vg 越/d 明/ag 。/w ”/w 同时/c ，/w 他/rr 介绍/v ，/w 周玮/nr 未来/t 还/d 将/d 现身/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w ，/w “/w 他/rr 的/ude1 心算/vn 潜力/n ，/w 绝不/d 止/v 于/p 我们/rr 在/p 上/f 周五/t 节目/n 中/f 所/usuo 看到/v 的/ude1 那些/rz 。/w 我们/rr 欢迎/v 一切/rz 对/p 节目/n 有/vyou 质疑/vn 的/ude1 人/n ，/w 前来/vi 挑战/vn 。/w ”/w 
