“/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 为何/ryv 受/v 关注/vn ？/w 
赛制/n 复古/vi 
奖金/n 分配/v 够刺激/nz 
“/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 绝对/d 是/vshi [世界/n 围棋/n]/nz 的/ude1 历史性/n 事件/n ，/w 如果/c 说/v 去年/t 中国/ns 棋手/nnt 以/p 夺得/v [全部/m 6/m 个/q]/mq [世界/n 围棋/n]/nz 个人赛/n 冠军/nnt 而/cc 入选/v 中国/ns 体育界/n 十大/mq 新闻/n 体现/v 的/ude1 是/vshi [中国/ns 围棋/n]/nz 的/ude1 竞技/n 成就/n 的话/udh ，/w 那么/c 今年/t 的/ude1 “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 的/ude1 价值/n 除了/p 竞技/n 外/f ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 对/p 围棋/n 文化/n 的/ude1 推广/vn 。/w 实际上/d ，/w “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 在/p [传播/vn 价值/n]/nz 与/cc 效用/n 上/f 都/d 远远/d 超过/v 任何/rz 一项/mq 世界/n 围棋赛/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 赞助商/nnd 坚持/v 出资/vn 赞助/v 比赛/vn 的/ude1 最/d [根本/a 原因/n]/nz 。/w 这个/rz 赞助商/nnd 之前/f 就/d 已/d 出资/vi 赞助/v 了/ule 梦/n 百合/nf 杯/ng [世界/n 围棋/n]/nz 个人赛/n ，/w 这/rzv 只不过/d 是/vshi 在/p 众多/a 同/p 质化/nz 的/ude1 世界/n 围棋赛/n 中/f 增加/v 了/ule 一项/mq 不同/a 冠名/vn 的/ude1 比赛/vn 而已/y ，/w 其/rz [传播/vn 效果/n]/nz 往往/d 因/p 缺乏/v 独创性/n 与/cc 话题/n 性/ng 而/cc 淹没/v 在/p 众多/a 比赛/vn 之中/f ，/w 很难/d 令/v 受众/n 留下/v 深刻/a 印象/n 。/w 因此/c 有/vyou 棋迷/n 推测/v ，/w 如果/c 梦/n 百合/nf 的/ude1 老板/nnt 能/v 更早/nz 了解/v “/w 十番棋/nz ”/w 的/ude1 传统/n 与/cc 文化/n 意义/n ，/w 他/rr 甚至/d 有可能/nz 只/d 会/v 赞助/vn “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 。/w 
试想/v 一下/mq ，/w [目前/t 国内/s]/nz 和/cc 世界/n 众多/a 围棋/n 比赛/vn ，/w 有/vyou 哪/ry 一项/mq 比赛/vn 能/v 在/p 比赛/vn 尚未/d 启动/v 时/ng 就/d 已/d 引起/v 广泛/a 的/ude1 关注/vn 和/cc 强烈/a 的/ude1 议论/vn 甚至/d 是/vshi 争论/vn ？/w 也/d 就/d 只有/c “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 和/cc 去年/t 底/f 在/p 广州/ns 举行/v 的/ude1 首届/b “/w 珠/ng 钢/n 杯/ng ”/w [世界/n 围棋/n]/nz 团体/n 锦标赛/n 了/ule 。/w [世界/n 围棋/n]/nz 团体/n 锦标赛/n 之所以/c 在/p 筹备/vn 期间/f 就/d 备受/v 注目/vn ，/w 在/p 比赛/vn 举行/v 期间/f 更是/d 赚/v 足/a 了/ule 眼球/n ，/w 最主要/nz 的/ude1 原因/n 是/vshi 比赛/vn 在/p 赛制/n 上/f 进行/vn 了/ule 令人/v 先是/d 瞠目结舌/al 继而/c 拍案叫好/l 的/ude1 创新/vn ，/w 即/v 在/p 决赛/vn 中/f 破天荒/al 采用/v [三/m 人/n]/mq 为/p 一方/mq 进行/vn 研讨/vn 的/ude1 比赛/vn 方式/n 。/w 而/cc “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 能/v 延续/vn 更长/d 时间/n 的/ude1 关注/vn 和/cc 议论/v ，/w 因为/c 比赛/vn 是/vshi 在/p 两位/mq 实力/n 相当/d 而且/c 是/vshi [世界/n 围棋/n]/nz 最重要/nz 的/ude1 顶尖/b 高手/n 之间/f 进行/vn ，/w 采用/v 的/ude1 是/vshi 复古/vi 的/ude1 、/w 刺激/v 异常/a 的/ude1 “/w 十番棋/nz ”/w 赛制/n ，/w 而/cc 奖金/n 分配/v 方式/n 更加/d 刺激/v —/w —/w 胜者/n 独得/nz [500/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 败者/n 一/m 毛钱/nz 奖金/n 都/d 没有/v ，/w 只有/c 区区/z [20/m 万元/q]/mq 人民币/n 出场费/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 一场/mq 名/q 与/cc 利/n 的/ude1 豪赌/nz ，/w 谁/ry 也/d 输/v 不/d 起/vf 。/w 这样/rzv 刺激/v 的/ude1 比赛/vn 谁/ry 会/v 不/d 关注/v ？/w 因此/c ，/w 举办/v “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 与/cc [世界/n 围棋/n]/nz 团体/n 锦标赛/n 道理/n 一样/uyy ，/w 都/d 是/vshi 赞助商/nnd 和/cc 承办/v 机构/n 的/ude1 高明/a 之/uzhi 处/n 。/w 
“/w 十番棋/nz ”/w 为何/ryv 选择/v 围棋赛/n ？/w 
“/w [岭南/ns 十/m 局/n]/nt ”/w 
吕钦/nr 不/d 愿意/v 出战/v 
如果/c 说/v “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 有/vyou 何/ry 不足/an 的话/udh ，/w 唯一/b 的/ude1 遗憾/a 就是/v 比赛/vn 迟/a 了/ule 好/a 几年/mq 。/w “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 最初/d 的/ude1 策源地/n 是/vshi 在/p 广州/ns ，/w 当时/t 是/vshi [2009/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 最/d 开始/v 的/ude1 “/w 十番棋/nz ”/w 创意/n 不是/c 搞/v 围棋/n 比赛/vn 而是/c 象棋/n 比赛/vn ，/w 因为/c 在/p 广东/ns ，/w 象棋/n 比/p 围棋/n 有/vyou 更/d 广泛/a 的/ude1 群众/n 基础/n ，/w 无论是/c 专业/n 棋手/nnt 还是/c 业余/b 棋手/nnt 的/ude1 竞技/n 水平/n 都/d 很高/d ，/w 当时/t 许银川/nr 与/cc 师兄/n 吕钦/nr 这/rzv 两位/mq 广东/ns 籍/ng 棋手/nnt 都/d 是/vshi 世界/n 象棋/n 界/n 的/ude1 顶尖/b 高手/n ，/w 被/pbei 誉为/v “/w [岭南/ns 双雄/nz]/nz ”/w ，/w 由/p 他们/rr 来/vf 以/p “/w [岭南/ns 十/m 局/n]/nt ”/w 为/p 名/q 进行/vn 十番棋/nz 大战/n ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 世界/n 象棋/n 史上/d 的/ude1 [重大/a 事件/n]/nz 。/w 正是/v 古/tg 有/vyou 围棋/n “/w [当/p 湖/n 十/m 局/n]/nz ”/w ，/w 今/tg 有/vyou 象棋/n “/w [岭南/ns 十/m 局/n]/nt ”/w ，/w 互相/d 映衬/v ，/w 名留青史/vl 。/w 
但/c 让/v 人/n 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w [广东/ns 棋/n 文化/n 促进会/nis]/nt 这/rzv 一/m 策划/vn 最终/d 没有/v 通过/p ，/w 许银川/nr 愿意/v 接受/vn 挑战/vn ，/w 但/c 吕钦/nr 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 却/d 明确/a 表示/v ：/w “/w [岭南/ns 十/m 局/n]/nt 迟/a 了/ule 十年/mq 。/w ”/w 吕钦/nr 认为/v ，/w 他们/rr 的/ude1 巅峰/n 期/qv 是/vshi 在/p 10年前/t ，/w 而/cc 最近/t 这几年/mq ，/w 许银川/nr 还/d 可以/v 夺冠/vn ，/w 但/c 他/rr 自己/rr 就/d 很难/d 了/ule 。/w 也/d 就是说/c ，/w 许银川/nr 虽然/c 还/d 可以/v 说/v 处于/v 巅峰/n 期/qv ，/w 但/c 却/d 有/vyou 好/a 几个/mq 强大/a 而/cc 年轻/a 的/ude1 [竞争/vn 对手/n]/nz ，/w 而/cc 吕钦/nr 的/ude1 巅峰/n 期/qv 已经/d 过去/vf ，/w 因此/c 在/p 10年前/t 搞/v “/w [岭南/ns 十/m 局/n]/nt ”/w 是/vshi 好/a 策划/vn ，/w 现在/t 就/d 有点/d 牵强/a 了/ule 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w [广东/ns 棋/n 文化/n 促进会/nis]/nt 于是/cc 开始/v 策划/vn 名为/v “/w 跨越/v 巅峰/n ”/w 的/ude1 “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w ，/w 李世石/nr 的/ude1 经纪人/nnt 还/d 专门/d 来到/v 广州/ns 商谈/vn 比赛/vn 的/ude1 具体/a 细节/n ，/w 正处于/v “/w 休/v 职/ng 期/qv ”/w 的/ude1 李世石/nr 也/d 因此/c 提前/vd “/w 复职/vi ”/w 。/w 可惜/v ，/w 由于/p 种种/q 原因/n ，/w 当年/t 的/ude1 “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 没有/v 办成/v ，/w 韩国/nsf 方面/n 想/v 由/p 他们/rr 来/vf 办/v ，/w 但/c 最终/d 也/d 是/vshi 不了了之/vl ，/w “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 也/d 一直/d 成为/v 李世石/nr 的/ude1 一个/mq 心病/n ，/w 这/rzv 也/d 解释/v 了/ule 为何/ryv 2012年/t 李世石/nr 在/p 三星杯/nz 世界/n 赛/vn 决赛/vn 中/f 险胜/v 古力/nr 后/f ，/w 竟/d 以/p 胜利者/n 的/ude1 身份/n 主动/ad 向/p 古力/nr 提出/v “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 的/ude1 真正/d 原因/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w “/w 中方/n 担心/v 古力/nr 落败/v ”/w [一/d 说/v]/mq 确实/ad 存在/v ，/w 但/c 却/d 不是/c “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 当时/t “/w 流产/vi ”/w 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 。/w 
“/w [巅峰/n 对决/v]/nz ”/w 已/d 不合时宜/dl ？/w 
除了/p 古/tg 李/ng 
其他/rzv 棋手/nnt “/w 未够班/nz ”/w 
去年/t 11月/t ，/w 好事多磨/vl 的/ude1 “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 终于/d 确定/v 下来/vf ，/w 并/cc 在/p 今年/t 开始/v 比赛/vn ，/w 这/rzv 无疑/d 是/vshi 大喜事/n ，/w 但/c 一些/mq 特别/d 执著/a 于/p 两人/mq 水平/n 已/d 过/uguo 巅峰/n 期/qv 的/ude1 棋迷/n 觉得/v 不够/a 过瘾/a ，/w 他们/rr 认为/v ，/w 古/tg 李/ng 两人/mq 都/d 已/d 不/d 在/p 巅峰/n 期/qv 了/ule ，/w 去年/t 在/p 正规/a 的/ude1 世界/n 个人/n 杯赛/n 中/f 他们/rr 都/d 只/d 拿到/v 亚军/n ，/w 比赛/v 主办方/nz 将/d “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 称为/v “/w [巅峰/n 对决/v]/nz ”/w 已/d 不/d 合适/a 。/w 不少/m 棋迷/n 认为/v ，/w “/w 古力/nr 十番棋/nz ”/w 最多/ad 只能/v 证明/vn 他们/rr 谁/ry 更/d 强/a ，/w 而/cc 不再/d 是/vshi 原先/d 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 争夺/v [世界/n 第一/m]/nz ”/w 。/w 
的确/d ，/w 这场/r “/w 十番棋/nz ”/w 之争/v 已/d 很难/d 称为/v “/w [巅峰/n 对决/v]/nz ”/w 了/ule ，/w 就/d 拿/v 去年/t 来说/uls ，/w 两人/mq 都/d 各/rz 有/vyou 一次/mq 机会/n 争夺/v [世界/n 大赛/vn]/nz 冠军/nnt ，/w 但/c 两人/mq 都/d 输/v 了/ule ，/w 而且/c 都/d 是/vshi 输给/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 小将/n ，/w 李世石/nr 甚至/d 还是/c 被/pbei 中国/ns 小将/n 唐韦星/nr 零封/nz ，/w 输/v 得/ude3 毫无/v 脾气/n 。/w 古力/nr 与/cc 李世石/nr 的/ude1 最新/a 等级分/n 排名/vi 都/d 仍/d 在/p 下降/vi ，/w 据/p 近日/t [韩国/nsf 棋院/nis]/nt 积分/n 排名/vi 委员会/nis 裴泰日/nr 博士/nnt 公布/v 的/ude1 2014年1月/t 世界/n 排行榜/n ，/w 中国队/nt 的/ude1 时/ng 越/d 排名/vi 第一/m ，/w 韩国队/nt 的/ude1 朴廷桓/nr 、/w 金志锡/nr 和/cc 中国队/nt 的/ude1 陈耀烨/nr 排名/vi [第/m 2/m 位/q]/mq ~/w [第/m 4/m 位/q]/mq ，/w 李世石/nr 、/w 中国队/nt 的/ude1 芈昱廷/nz 、/w 古力/nr 排名/vi [第/m 5/m 位/q]/mq ~/w [第/m 7/m 位/q]/mq 。/w 其实/d ，/w 棋迷/n 的/ude1 这/rzv 一/m 非议/vn 去年/t 就/d 有/vyou ，/w 赞助商/nnd 当时/t 就/d 给予/vn 了/ule 回复/v ，/w 如果/c 不是/c 古/tg 李/ng 两人/mq ，/w [当今/t 世界/n]/nz 谁/ry 有/vyou 资格/n 进行/vn “/w 十番棋/nz ”/w ？/w 
确实/ad ，/w 在/p [世界/n 围棋/n]/nz 界/n ，/w 没有/v 哪/ry 两位/mq 棋手/nnt 更/d 适合/v 进行/vn 这/rzv 一/m 在/p 围棋/n 界/n 已/d “/w 失传/vi ”/w 了/ule 70年/t 的/ude1 “/w 十番棋/nz ”/w 了/ule ，/w 首先/d ，/w 他们/rr 在/p [很多/m 方面/n]/mq 都/d 很/d 相似/a ，/w 例如/v 同年/d 出生/vi ，/w 年龄/n 只/d 相差/v 一个/mq 月/n 。/w 此外/c ，/w 性格/n 与/cc 棋/n 风/n 都/d 有/vyou 近似/a 之/uzhi 处/n 。/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 双方/n 实力/n 相近/a ，/w 而/cc 相互间/nz 胜负/n 与/cc 战绩/n 也/d 相当/d 。/w 虽然/c 在/p 夺得/v [世界/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 数量/n 上/f ，/w 古力/nr (/w [7/m 次/qv]/mq )/w 与/cc 李世石/nr (/w [14/m 次/qv]/mq )/w 相比/vi 有/vyou 一定/b 差距/n ，/w 但/c 如果/c 从/p 古力/nr 当/p 上/f [世界/n 冠军/nnt]/nz 后/f 开始/v 计算/vn 的话/udh ，/w 他/rr 的/ude1 [世界/n 冠军/nnt]/nz 数/n 只/d 比/p 李世石/nr 少/a 一个/mq ，/w 也/d 就是说/c ，/w 最近/t 这些/rz 年/qt 两人/mq 在/p [世界/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 数量/n 上/f 相差/v 不大/d 。/w 此外/c ，/w 两人/mq 之间/f 的/ude1 战绩/n 非常/d 接近/v ，/w 在/p 两人/mq 此前/t 的/ude1 [36/m 次/qv]/mq 直接/ad 交手/vi 中/f ，/w 李世石/nr 以/p 18/m 胜/v [17/m 负/v]/mq 1/m 无/v 胜负/n 稍稍/d 领先/vi ，/w 基本上/d 可以/v 说/v 是/vshi [难/a 分/qt 高下/n]/nz 。/w 除了/p 他们/rr ，/w 还/d 真/a 没有人/nz 有/vyou 资格/n 进行/vn 这种/r 比赛/vn ，/w 因为/c 通过/p 市场/n 可以/v 检验/vn ，/w 如果/c 让/v 两个/mq 目前/t 世界/n 等级分/n 最高/a 的/ude1 棋手/nnt 进行/vn 较量/vn ，/w 即/v 中国/ns 的/ude1 时/ng 越/d 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 朴廷桓/nr 进行/vn “/w 十番棋/nz ”/w ，/w 估计/v 不会/v 有/vyou 谁/ry 愿意/v 出/vf 这笔/r 钱/n 赞助/v ，/w 也/d 肯定/v 不会/v 有/vyou 现在/t “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 那样/rzv 的/ude1 号召力/n 和/cc 关注度/nz ，/w 因为/c 除了/p 古力/nr 与/cc 李世石/nr 外/f ，/w 没有/v 谁/ry 能/v 有/vyou 这个/rz 资格/n 。/w 有/vyou 棋迷/n 认为/v ，/w 去年/t 的/ude1 [世界/n 冠军/nnt]/nz 有/vyou 多达/v [6/m 人/n]/mq ，/w 难道/d 也/d 不够/a 资格/n ？/w 其实/d ，/w 每一年/nz 都/d 有/vyou 新的/a [世界/n 冠军/nnt]/nz 涌现/v ，/w 但/c 古/tg 、/w 李/ng 是/vshi 唯一/b 的/ude1 且/c 不可/v 复制/vn 的/ude1 。/w 古/tg 、/w 李/ng 不仅仅/d 是/vshi 多个/mq [世界/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 获得者/n ，/w 他们/rr 还/d 代表/nnt 了/ule 一个/mq 时代/n ，/w 甚至/d 可以/v 说/v 是/vshi 新世纪/nz 围棋/n 的/ude1 图腾/n ！/w 而/cc 新/a 科/n 冠军/nnt 们/k 无非/d 是/vshi 获得/v 了/ule 一次/mq 冠军/nnt 头衔/n ，/w [仅/d 此/rzs 而已/y]/nz 。/w 
话/n 你/rr 知/v 
对于/p 即将/d 开战/vi 的/ude1 “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w ，/w 有/vyou 不少/m 棋迷/n 认为/v 李世石/nr 占/v 了/ule 上风/n ，/w 在/p 用/p 时/ng 上/f 也/d 对/p 李世石/nr 有利/a ，/w 但/c 正在/d 治病/vi 的/ude1 聂卫平/nr 则/d 认为/v 他们/rr 将/d 是/vshi 5/m 比/p 5/m ，/w 老/a 聂/nz 说/v ：/w “/w 这个/rz 十番棋/nz 够刺激/nz ，/w 胜者/n 名利双收/vl ，/w 败者/n 一无所有/vl ，/w 对于/p 败者/n 来说/uls 很/d 残忍/a 。/w 在/p 悬崖/n 边/k 的/ude1 决战/vn ，/w 谁/ry 更/d 能/v 超越/vn 世俗/n 名利/n ，/w 如同/v 吴清源/nr 大师/nnt 那样/rzv 看淡/nz 胜负/n ，/w 专注/vi 于/p 棋道/nz ，/w 谁/ry 就是/v 最后/f 的/ude1 胜者/n 。/w ”/w 
此外/c ，/w “/w 古/tg 李/ng 十番棋/nz ”/w 在/p 传播/vn 上/f 也/d 很/d 到位/vi ，/w 网络/n 与/cc 电视/n 解说/vn 齐备/a ，/w 且/c 有/vyou 多家/mq 进行/vn 直播/vn 和/cc 解说/vn ，/w 特别/d 是/vshi 央视/j 在/p 比赛/vn 当天/t 直播/v 赛事/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 棋赛/n 好/a 久/a 没有/v 的/ude1 “/w 福利/n ”/w 了/ule 。/w 
古/tg 李/ng 十番棋/nz 赛程/n 安排/v 
[第/m 一场/mq]/mq 1月26日/t 北京/ns 
[第二/m 场/qv]/mq 2月23日/t 上海/ns 
[第三/m 场/qv]/mq 3月30日/t 成都/ns 
[第四/m 场/qv]/mq 4月27日/t 韩国/nsf 
[第五/m 场/qv]/mq 5月25日/t 香格里拉/ns 
[第六/m 场/qv]/mq 7月27日六/t 安/ag 
[第七/m 场/qv]/mq 8月31日/t 拉萨/ns 
[第八/m 场/qv]/mq 9月28日/t 重庆/ns 
[第九/m 场/qv]/mq 10月26日/t 香港/ns 
[第/m 十/m 场/qv]/mq 11月30日/t 芜湖/ns 
(/w 施绍宗/nr )/w 
