怎样/ryv 旅游/vn 才/d 有趣/a ？/w 找/v 群/ng 志同道合/vl 的/ude1 “/w 驴友/n ”/w 或许/d 是/vshi 一个/mq 不错/a 的/ude1 选择/vn 。/w 在/p 英国/ns 威尔士/ns 就/d 发生/v 了/ule 这/rzv 一/m 趣闻/n ，/w 不过/c 这个/rz “/w 驴友/n ”/w 可是/c 一头/d 货真价实/vl 的/ude1 驴/n 。/w 据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月20日/t 报道/v ，/w [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 威尔士/ns [自由/a 撰稿人/nnt]/nnt 汉娜·恩格尔坎普/nrf (/w HannahEngelkamp/x )/w 与/cc 一/m 头驴/nz 结伴/vi ，/w 历时/vi 六个月/t ，/w 跋涉/vi [1000/m 英里/q]/mq (/w 约/d [1609/m 公里/q]/mq )/w 环游/v 整个/b 威尔士/ns 。/w 
汉娜/nrf 说/v ，/w 她/rr 是/vshi 在/p 看/v 了/ule 一部/mq 电影/n 后/f 产生/v 这/rzv 一/m 想法/n 的/ude1 ，/w 该/rz 电影/n 中/f 的/ude1 一名/mq 男子/n 骑着/v 摩托车/n [环游/v 世界/n]/nz 。/w 去年/t 5月27日/t ，/w 汉娜/nrf 开始/v 了/ule 她/rr 富有/v 挑战/vn 的/ude1 旅程/n 。/w 这/rzv 对/p 组合/vn 从/p 汉娜/nrf 的/ude1 家乡/n 阿伯里斯特威斯/nrf (/w Aberystwyth/x )/w 出发/vi ，/w 往北/d 走到/vf 威尔士/ns 的/ude1 海岸边/nz ，/w 然后/c 再/d 沿/p [顺时针/nz 方向/n]/nz 绕/v 海岸线/n 行走/vi 。/w 在/p 路上/s 汉娜/nrf 得到/v 许多人/nz 的/ude1 帮助/vn ，/w 她/rr 经常/d 在/p 旷野/n 或/c 农夫/nnd 家/q 的/ude1 后/f 院里/n 露营/vi 。/w 这次/r 旅行/vi 耗时/vi 近/a 六个月/t ，/w 汉娜/nrf 本/rz 计划/n [二/m 至/p 三/m 个/q]/mq 月/n 就/d 能/v 完成/vn ，/w 等/udeng 汉娜/nrf 和/cc 奇科/nrf 回到/v 阿伯里斯特威斯/nrf 的/ude1 时候/n 都/d 已经/d 快/a 过/uguo 圣诞节/t 了/ule 。/w 
“/w 不用/d 花/n 一/m 大笔钱/nz 就/d 能/v 进行/vn 一次/mq [冒险/vi 旅行/vi]/nz ，/w 我/rr 很/d 高兴/a 向/p 人们/n 证明了/v 这/rzv 是/vshi 可能/v 的/ude1 。/w ”/w 汉娜/nrf 说/v 到/v 。/w 现在/t 汉娜/nrf 打算/v 用/p 旅途/n 中/f 的/ude1 3000多张/m 照片/n 和/cc [200/m 小时/n]/mq 的/ude1 视频/n 写/v [一/d 本书/r]/mq 并/cc 拍/v 一部/mq 电影/n ，/w 她/rr 正在/d 为此/bl 筹钱/nz 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 李婧/nr 、/w 岳佳璇/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
