重组/vn 再造/v 原有/vn 通关/v 流程/n ，/w 办理/v [进出口/vn 业务/n]/nz 费用/n 下降/vi [15/m %/w 左右/f]/mq 
长/a 三角/n 是/vshi 我国/n 经济/n 中/f 最/d 具/vg 活力/n 的/ude1 区域/n 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 我省/n 对外开放/vl 的/ude1 重要/a 区域/n 。/w 在/p 日前/t 召开/v 的/ude1 长/a 三角/n 区域/n 大通关/nz 建设/vn 协作/vn [第六/m 次/qv]/mq 联席会议/n 上/f ，/w 沪/b 苏浙皖/nr 4/m 省市/n 签署/v 了/ule 一系列/b [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 和/cc 备忘录/n ，/w 着力/vd 推进/vi 通关/vn 一体化/vn 。/w 省/n 商务厅/nis 有关/v 人士/n 表示/v ，/w 这些/rz [合作/vn 协议/n]/nz 的/ude1 签署/vn ，/w 必将/d 推动/v 我省/n 加快/v 融入/vn 长/a 三角/n 步伐/n ，/w 助推/vn 全省/n [开放型/b 经济/n]/nz 发展/vn 再/d 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
“/w 以/p 进口/v [大型/b 设备/n]/nz 为/p 例/n ，/w 以前/f ，/w 货物/n 到/v 了/ule 上海港/ns 后/f ，/w 要/v 想/v 拉/v 到/v 合肥/ns 工厂/nis ，/w 得/ude3 办理/v 繁琐/a 的/ude1 转关/vn 手续/n ，/w 一般/ad 情况下/nz 得/ude3 需要/v [6/m 到/v 7/m 个/q]/mq 工作日/n 才能/n 办好/vi 。/w ”/w [中国/ns 外运/v]/ntc [安徽/ns 有限公司/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 丁少春/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 有/vyou 了/ule 长/a 三角/n 大通关/nz ，/w 只/d 需要/v 在/p 合肥/ns 进行/vn 属/v 地/ude2 报关/vn ，/w 就/d 可以/v 在/p 上海/ns 实现/v 口岸/n 放行/vi 。/w “/w 现在/t ，/w 我们/rr 在/p 办理/v [进出口/vn 业务/n]/nz 方面/n ，/w 时间/n 节省/v 了/ule 三分之一/m ，/w 费用/n 下降/vi 了/ule [15/m %/w 左右/f]/mq ，/w 大通关/nz 的/ude1 客户/n 覆盖率/n 达到/v 90%/m 。/w ”/w 
为/p 加快/v 融入/vn 长/a 三角/n 通关/vn 一体化/vn ，/w 我省/n 不断/d 加强/v 口岸/n [核心/n 能力/n]/nz 建设/vn ，/w 对/p 原有/v 通关/vn 流程/n 进行/vn 重组/vn 再造/v ，/w 最大限度/nz 地/ude2 提高/v 通关/vn 效率/n 。/w 仅/d 2013年/t ，/w 合肥/ns 、/w 黄山/ns 等/udeng [7/m 个/q]/mq 国家/n [一类/b 口岸/n]/nz 一次性/d 通过/p [世界/n 卫生/an 组织/n]/nt 考核/vn 验收/vn ，/w 总量/n 保持/v 中部/f 第一/m 。/w [合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt 顺利/ad 转/v 场/qv 运营/vn ，/w 蚌埠/ns 铁/n 海/n 联运/vn 取得/v 实质性/n 进展/vn 。/w 在/p 长/a 三角/n 区域/n 大通关/nz 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 我省/n 口岸/n 运量/n 快速/d 增长/v ，/w 剔除/v 不/d 可比/v 因素/n ，/w 去年/t 全年/n ，/w 完成/v 进出口/vn 货运量/n [同比/n 增加/v]/nz 41.4%/m ，/w 进出口/v 货值/n [同比/n 增长/v]/nz 23.7%/m 。/w 而/cc 以/p 长/a 三角/n 口岸/n 作为/p “/w 口岸/n 验放/vn ”/w 的/ude1 “/w 属/v 地/ude2 申报/vn ”/w 的/ude1 报关单/n ，/w 占/v [区域/n 通关/vn]/nz 申报/v 总量/n 的/ude1 97%/m 。/w 
最大限度/nz 地/ude2 降低/v 企业/n [运营/vn 成本/n]/nz ，/w 吸引/v 优势/n [产业/n 转移/v]/nz 入/v 皖/b 
便利/an 的/ude1 通关/vn 环境/n 会/v 给/p 我省/n 企业/n 带来/v 哪些/ry 机遇/n 呢/y ？/w 省/n 口岸办/nis 主任/nnt 徐滋跃/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 对/p 我省/n 而言/uls ，/w 长/a 三角/n [区域/n 通关/vn]/nz 一体化/vn 将/d 有利于/v 加快/vn 信息流/n 、/w 人流/n 、/w 物流/n 、/w 资金流/nz 的/ude1 流转/vn ，/w 最大限度/nz 地/ude2 降低/v 企业/n [运营/vn 成本/n]/nz ，/w 提高/v 经济/n [运行/vn 效率/n]/nz ，/w 将/d 对/p 高新技术/n 等/udeng 新兴/b [优势/n 产业/n]/nz 和/cc 跨国公司/nis 的/ude1 [产业/n 转移/v]/nz 产生/v 更/d 强/a 吸引力/n 。/w 
按照/p “/w 一次/mq 申报/vn 、/w 一次/mq 查验/vn 、/w 一次/mq 放行/vi ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 通关/vn 一体化/vn 将/d 在/p 4/m 省市/n 实现/v 信息/n 互换/v 、/w 执法/vn 互/d 认/v 、/w 监督/vn 互助/vn ，/w 促进/v 海关/nis 、/w [检验/vn 检疫/vn]/nz 、/w [外汇/n 管理/vn]/nz 、/w 国税/n 、/w 商务/n 等/udeng 部门/n 协作/vn 与/cc 融合/v ，/w 进而/c 统一/vn 规范/v 涉外/vn 服务/vn ，/w 大幅度/d 减少/v 审批/vn 和/cc 查验/vn ，/w 促进/v 物/ng 畅/a 其/rz 流/v ，/w 最终/d 实现/v “/w [单一/a 窗口/s]/nz ”/w 通关/v 通检/nz 的/ude1 国际/n 规范/v 目标/n 。/w 
在/p 丁少春/nr 看来/v ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 长/a 三角/n [区域/n 通关/vn]/nz 一体化/vn 及/cc [流程/n 再造/v]/nz ，/w 大大/d 增强/v 了/ule 内陆/s 通关/v 通检/nz 能力/n ，/w 提高/v 了/ule [通行/vi 效率/n]/nz ，/w 缩小/v 了/ule 我省/n 与/cc 沿海/f 经济发展/v 软环境/n 的/ude1 差距/n ，/w 也/d 有利于/v 促进/vn [经济/n 结构/n]/nz 的/ude1 优化/vn 调整/vn ，/w 进一步/d 提升/v 安徽/ns [开放型/b 经济/n]/nz 的/ude1 活力/n 和/cc [国际/n 竞争力/n]/nz 。/w 
面对/v 机遇/n ，/w 我省/n 将/d 怎么做/nz 呢/y ？/w 徐滋跃/nr 表示/v ，/w 省/n 口岸办/nis 将/d 着力/vd 推动/v [区域/n 通关/vn]/nz 模式/n 改革创新/v ，/w 加快/v 推进/vn “/w 一次/mq 申报/vn 、/w 一次/mq 查验/vn 、/w 一次/mq 放行/vi ”/w 等/udeng 通关/v 模式/n 在/p 长/a 三角/n 区域/n [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 实现/v 跨/v 关/n (/w 检/ng )/w 区/n 申报/vn 、/w 审单/nz 、/w 验放/vn 。/w 在/p 长/a 三角/n 大通关/nz 的/ude1 战略/n 下/f ，/w 商务/n 部门/n 将/d 创造/v [利用/v 外资/n]/nz 综合/v 优势/n ，/w 优化/v [利用/v 外资/n]/nz 结构/n ，/w 提升/v [整体/n 效益/n]/nz ，/w 推动/v 引资/vn 、/w 引/v 技/ng 、/w 引智/nz [有机/b 结合/v]/nz ，/w 鼓励/v [外商/nnd 投资/vn 企业/n]/nz 参与/v [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 、/w [高新技术/n 产业/n]/nz 、/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 和/cc [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn ，/w 重点/n 扩大/v 金融/n 、/w 物流/n 、/w 科技/n 服务/vn 、/w [商务/n 服务/vn]/nz 等/udeng [生产性/nz 服务业/n]/nz [利用/v 外资/n]/nz 规模/n ，/w 大力/d 引进/v [跨国公司/nis 地区/n 总部/nis]/nz 和/cc 研发中心/nis 、/w 营销中心/nis 等/udeng 功能性/n 机构/n 。/w 
对接/vi 上海/ns 自贸区/nz ，/w 推动/v 皖/b 企/ng 加快/v 融入/vn 长/a 三角/n 
上海/ns 自贸区/nz 是/vshi 我国/n 新/a 一轮/mq 改革开放/v 的/ude1 “/w 试验田/n ”/w ，/w 也/d 是/vshi 打造/v 长/a 三角/n 经济/n 升级版/nz 的/ude1 重要/a 载体/n 。/w 丁少春/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自贸区/nz 有着/v 更/d 优惠/vn 的/ude1 政策/n 、/w 更大/d 的/ude1 开放/vn 度/qv ，/w 可以/v 加快/vn 货物/n 进出/v 、/w 人员/n 往来/vn 、/w 资金/n 流动/vn 、/w [信息/n 传递/v]/nz 。/w “/w 大通关/nz 的/ude1 便捷/a ，/w 自贸区/nz 的/ude1 辐射/vn 带动/v ，/w 这/rzv 对/p 企业/n 而言/uls ，/w 具有/v 很大/d 吸引力/n 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 将/d [积极/ad 主动/ad]/nz 参与/v 中国/ns (/w 上海/ns )/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 建设/vn 与/cc 合作/vn ，/w 最大限度/nz 利用/v 投资/vn [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz 、/w [货币/n 自由/a 兑换/v]/nz 、/w 高效/b 便捷/a 监管/vn 、/w [法制/n 环境/n]/nz 创新/vi 规范/v 等/udeng 改革/v 成果/n ，/w 积极/ad 争取/v 自贸区/nz 改革创新/v 经验/n 尽快/d 在/p 我省/n 复制/v 推广/vn ，/w 推动/v 安徽/ns 加快/v 融入/vn 长/a 三角/n 。/w ”/w 徐滋跃/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 通关/vn 一体化/vn 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 我省/n 将/d 不断/d 缩小/v 与/cc 沿海地区/s 在/p 物流/n 、/w 人流/n 、/w 信息流/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 差距/n ，/w 这/rzv 对/p 外贸/n 转型/vn 升级/vi ，/w 将/d 我省/n 口岸/n 打造/v 成/v 内陆/s 开放/v 的/ude1 新/a 高地/n ，/w 具有/v 积极/ad 意义/n 。/w 
省/n 商务厅/nis 厅长/nnt 曹勇/nr 表示/v ，/w 我省/n 将/d 大力/d 推进/vi 口岸/n 经济区/n 规划/n 建设/vn ，/w 把/pba 口岸/n 经济区/n 作为/p 构筑/v 皖江/nz 和/cc [淮河/ns 流域/n]/nz 开放/v 新/a 优势/n 、/w 参与/v 长江/ns “/w 黄金水道/n ”/w 打造/v 、/w 融入/v [中原/ns 经济区/n]/nz 建设/vn 的/ude1 重中之重/n ，/w 统筹/v 口岸/n 和/cc [港口/n 规划/n]/nz 布局/n ，/w 研究/vn 制定/v 促进/vn 全省/n 口岸/n 建设/vn 和/cc 物流/n 发展/vn 的/ude1 支持/vn 政策/n ，/w 支持/v 打造/v 合肥/ns 综合/v 枢纽/n 口岸/n 、/w “/w 芜/ng 马/n ”/w 水运/vn 枢纽/n 口岸/n 、/w “/w 蚌/n 阜/n ”/w [铁路/n 枢纽/n]/nz 口岸/n ；/w 促进/v 临港/nz 产业/n 的/ude1 集群/nz 和/cc 集聚/vn ，/w 推进/vi 马鞍山/ns 郑蒲/nr 港区/nz 、/w 芜湖/ns [三/m 山/n 港区/nz]/nz 等/udeng 沿江/nz 口岸/n 经济区/n 规模化/vn 、/w 特色/n 化/v 发展/vn 。/w (/w 鲍亮亮/nr )/w 
