原/b 标题/n ：/w 京/b 沪杭/nz 新年/t 首/q 月/n 卖/v 地/ude2 狂/dg 揽/v 近/a [千/m 亿元/q]/mq 
虽然/c 各/rz 主要/b [城市/n 住宅/n]/nz 成交量/n 在/p 新年伊始/bl 出现/v 下滑/vn ，/w 但/c 这/rzv 并/cc 没有/v 影响/vn 到/v 开发商/nnd 对于/p [土地/n 市场/n]/nz 的/ude1 热情/an ，/w 房/n 企/ng 们/k 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 接连/d 上演/v 土地/n 争夺战/n 。/w 而/cc 伴随/v 着/uzhe 房/n 企/ng 们/k 的/ude1 激烈/a 争夺/v ，/w 业内/n 预计/v 京/b 沪杭/nz [三/m 地/ude2]/mq [1/m 月份/n]/mq 的/ude1 土地/n 收入/n 将/d 接近/v [千/m 亿元/q]/mq ，/w 远/a 超/v 历年/n 同期/f 数据/n 。/w 
1月22日/t ，/w 在/p 这个/rz [不少/m 人/n]/mq 已经/d 进入/v “/w 回家过年/v 状态/n ”/w 的/ude1 [春节/t 前夕/f]/nz ，/w 部分/n 房/n 企/ng 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 却/d 仍/d 在/p 加班加点/vl 的/ude1 工作/vn ，/w 只/d 为/p 在/p [地方/n 政府/nis]/nz 集中/v 供/vi 地/ude2 的/ude1 一月份/t 拿下/v 公司/nis 心仪/v 的/ude1 土地/n 。/w 
当天/t ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 杭/b 师大/nis 地块/n 进入/v 现场/s 竞拍/nz 环节/n ，/w 包括/v 万科/nz 、/w 绿地/n 、/w 龙湖/ns 、/w 融/vi 创/vg 、/w 绿城/ns 、/w 九龙仓/ntc 、/w 葛洲坝/ns 、/w 复/dg 地/ude2 、/w 众/ag 安/ag 、/w K2/x 、/w 昆仑/ns 、/w 融/vi 信/n 、/w 中/f 信/n 等/udeng [十/m 多家/mq]/mq 房/n 企/ng 或/c 联合体/n 均/d 参与/v 了/ule 该/rz 地块/n 的/ude1 争夺/vn 。/w 而/cc 此前/t ，/w 融/vi 创/v 董事长/nnt 孙宏斌/nr 曾/d 公开/ad 表示/v 融/vi 创/vg 对/p 杭/b 师大/nis 地块/n 非常/d 有兴趣/v ，/w 并/cc 给/p 出/vf 了/ule 楼面价/nz [30000/m 元/q]/mq //w 平方米/q 的/ude1 心理/n 价位/n 。/w 
不过/c ，/w 经过/p [29/m 轮/qv]/mq 价格/n 竞拍/nz 以及/cc [33/m 轮/qv]/mq 保障房/nz 竞拍/nz ，/w 融/vi 信/n 最终/d 击败/v 融/vi 创/v 葛洲坝/ns 联合体/n ，/w 以/p 总价/n [33/m ./w 84/m 亿元/q]/mq 配/v 建/v [16000/m 平方米/q]/mq 保障房/nz 的/ude1 代价/n 拿下/v 了/ule 杭/b 师大/nis 地块/n ，/w 刨除/v 保障房/nz 部分/n ，/w 杭师大/nr 地块/n 的/ude1 楼面价/nz 为/p [29364/m ./w 7/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 成为/v 了/ule 杭州/ns 新的/a 单价/n 地/ude2 王/n 。/w 而/cc 在/p 1月16日/t ，/w 融/vi 信/n 联合/v 绿地/n 在/p 上海/ns 闵行区/ns 还/d 摘下/v [三/m 宗/vg]/mq 办公/vn 用地/n ，/w 总/b 成交价/n [7/m ./w 76/m 亿元/q]/mq 。/w 
就/d 在/p 杭/b 师大/nis 地块/n 成功/a 出让/v 的/ude1 当天/t ，/w 上海/ns [土地/n 市场/n]/nz 也/d 有/vyou [四/m 宗/vg]/mq 土地/n 出让/v ，/w 其中/rz [上海/ns 同济/nz 房地产/n 有限公司/nis]/ntc 分别/d 以/p [7/m ./w 22/m 亿元/q]/mq 和/cc [3/m ./w 09/m 亿元/q]/mq 竞得/nz [浦东/ns 新区/n]/ns 祝桥/nr 新/a 镇/n AC/x -/w 13/m 地块/n 、/w Ae/x -/w 20/m 地块/n ，/w 上海/ns 拿/v 恩/ng [贸易/vn 有限公司/nis]/nis 则/d 以/p [7600/m 万元/q]/mq 摘/v 得/ude3 得/ude3 金山区/ns 枫泾镇/ns 兰/ng 兴/v 路/n 以西/f ，/w 规划/n [四/m 路/n]/mq 以北/f 地块/n ，/w 而/cc 北京/ns 精诚/nz 众/ag 和/cc 投资/v 有限公司/nis 则/d 以/p [6/m ./w 46/m 亿元/q]/mq 夺得/v [浦东/ns 新区/n]/ns 祝桥/nr 新/a 镇/n Ad/x -/w 23/m 地块/n 。/w 其中/rz 除/p 金山区/ns 枫泾镇/ns 兰/ng 兴/v 路/n 以西/f ，/w 规划/n [四/m 路/n]/mq 以北/f 地块/n 的/ude1 溢价/nz 为/p 49.55%/m 外/f ，/w 其余/rz [三/m 宗/vg]/mq 地块/n 的/ude1 溢价率/nz 均/d 在/p [90/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
截至/v 1月22日/t ，/w 上海/ns 共计/v 出让/vn [17/m 幅/q]/mq 经营/v 性/ng 地块/n ，/w [土地/n 出让金/n]/nz 累计/vd [85/m ./w 16/m 亿元/q]/mq 。/w 节前/f ，/w 上海/ns 还/d 将/d 推出/v [9/m 宗/vg]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz ，/w 其中/rz 便/d 包括/v [47/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 起/vf 拍/v 的/ude1 [闸北区/ns 大宁路/nz 街道/ns]/nz 纯/a 宅地/nz 。/w 而/cc 随着/p 一月/t 下旬/t 多/a 宗/vg 优质/b 地块/n 的/ude1 集中/vn 成交/v ，/w 业内/n 预计/v 上海/ns 新年/t 首/q 月/n 土地/n 收入/n 或/c 突破/v [200/m 亿元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 杭州/ns [1/m 月份/n]/mq 合计/v 出让/vn [41/m 宗/vg]/mq 地块/n ，/w 仅/d 起价/n 就/d 达/v [315/m ./w 64/m 亿元/q]/mq ，/w 据/p 机构/n 预计/v ，/w 杭州/ns [1/m 月份/n]/mq 的/ude1 [土地/n 出让金/n]/nz 将/d 达到/v [350/m 亿元/q]/mq ，/w 相比/vi [去年/t 同期/f]/nz 的/ude1 约/d [60/m 亿元/q]/mq ，/w 大/a 涨/vi 483%/m 。/w 
相比/vi 于/p 上海/ns 、/w 杭州/ns ，/w [1/m 月份/n]/mq 北京/ns 已/d 出让/v [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz [19/m 宗/vg]/mq ，/w 累计/v [土地/n 出让金/n]/nz 总额/n 更是/d 高达/v [403/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 接近/v 2013年11月份414/t 亿元/q 的/ude1 历史/n 高/a 点/qt ，/w 全/a 月/n 更是/d 有望/v 达到/v [430/m 亿元/q]/mq 。/w 
