原/b 标题/n ：/w 媒体/n 曝/vg 南昌/ns 中介/n 贩卖/v “/w 幽灵/n 户口/n ”/w 警方/n 已/d 成立/vi 调查组/nis 
1月22日/t 晚/tg ，/w 央视/j 播出/v 有关/vn [江西/ns 南昌/ns]/ns 等/udeng 全国/n 多/a 地/ude2 存在/v 买卖/vn 合法/a 身份/n 的/ude1 报道/vn ，/w 神秘/a 中介人/n 通过/p “/w 内部/f 人/n ”/w 贩卖/v “/w 幽灵/n 户口/n ”/w 。/w 23日/t ，/w 南昌市/ns 警方/n 对外/vn 回应/vn ：/w 已/d 连夜/d 成立/vi 由/p 纪委/nnt 等/udeng 多/a 部门/n 组成/v 的/ude1 [联合/vd 调查组/nis]/nt ，/w “/w 无论/c 涉及/v 到/v 谁/ry ，/w [公安/n 机关/n]/nz 绝不/d 姑息/v ，/w 一/m 查/v 到底/d ”/w 。/w 
据/p 央视/j 报道/v ，/w 身份证/n 是/vshi 国家/n [法律/n 规定/n]/nz 的/ude1 ，/w 证明/v 个人/n 户籍/n 身份/n 的/ude1 法定/b 证件/n 。/w 它/rr 是/vshi 人民/n 参与/v 社会活动/n ，/w 国家/n 进行/vn 户籍/n 管理/vn 的/ude1 重要/a 凭证/n 。/w 对于/p 人民/n 来说/uls ，/w 户籍/n 信息/n 和/cc 身份证/n 都/d 应该/v 是/vshi 唯一/b 的/ude1 。/w 可/v 最近/t ，/w 居然/d 有人/r 在/p 网上/s 公开/ad 叫卖/vi ，/w 花/n [三/m 到/v 五/m 万元/q]/mq 就/d 可以/v 卖给/v 你/rr 一个/mq 合法/a 的/ude1 身份/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w [江西/ns 南昌/ns]/ns 贩卖/v “/w 幽灵/n 户口/n ”/w 中介人/n 的/ude1 “/w 老张/nz ”/w ，/w 通过/p “/w 内部/f 人/n ”/w ，/w 贩卖/v 有名/a 有/vyou 姓/v 的/ude1 身份/n 户口/n 。/w 记者/nnt 通过/p 拍摄/v 证件照/nz ，/w 录入/v 指纹/n ，/w 成功/a 通过/p 系统/n 核查/vn ，/w 在/p 制证/nz 大厅/n 获得/v 身份证/n ，/w 获得/v 了/ule 一名/mq 出生于/v 1982年8月10日/t ，/w 名叫/v 徐宇轩/nr 的/ude1 身份/n 。/w 
报道/v 中/f 展示/v 的/ude1 新/a 身份证/n 显示/v ，/w “/w 徐宇轩/nr ”/w 的/ude1 [身份证/n 号码/n]/nz 为/p [34022219820810417/m x/x]/mq ;/w 地址/n 为/p 江西省/ns 南昌市/ns 湾里区/ns 招贤/v 路/n ，/w 签发/v 机关/n 为/p [南昌市/ns 公安局/nis 湾里/nz 分局/nis]/nt 。/w 
中新网/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 23日/t ，/w 南昌市/ns 警方/n 对外/vn 回应/vn 称/v ，/w “/w [南昌市/ns 公安局/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w 立即/d 召开/v 专门/d 会议/n ，/w 成立/vi 了/ule 由/p 纪委/nnt 、/w 督察/vn 、/w 户政/nis 、/w 刑侦/n 等/udeng 部门/n 组成/v 的/ude1 [联合/vd 调查组/nis]/nt ，/w 调查组/nis 连夜/d 行动/vn ，/w 对于/p 报道/v 中/f 涉及/v 的/ude1 [户口/n 迁移/v]/nz 问题/n 正在/d 展开/v 调查/vn 。/w ”/w 
该/rz 回应/vn 承诺/vn ，/w “/w 对/p 调查/vn 中/f 发现/v 的/ude1 违纪/vn 、/w 违法/vn 问题/n ，/w 无论/c 涉及/v 到/v 谁/ry ，/w [公安/n 机关/n]/nz 绝不/d 姑息/v ，/w 一/m 查/v 到底/d 。/w ”/w (/w 记者/nnt 王剑/nr )/w 
