原/b 标题/n ：/w [北京/ns 首创/v 集团/nis]/nt 总经理/nnt 刘晓光/nr :/w 未来/t 中国/ns 房价/n 走势/n 平稳/a 
“/w （/w 中国/ns ）/w [房地产/n 市场/n]/nz 肯定/v 有的/rz 地方/n 是/vshi 有/vyou 泡沫/n ，/w 但/c 你/rr 要说/c 总体/n 是/vshi 泡沫/n 我/rr 是/vshi 肯定/v 不/d 同意/v 的/ude1 ，/w ”/w [北京/ns 首创/v 集团/nis]/nt 总经理/nnt 刘晓光/nr 22日/t 在/p 瑞士/nsf 达沃斯/nsf [世界/n 经济/n 论坛/n]/nz 年会/n 上/f 接受/v 新华社/nt 专访/v 时/ng 发表/v 了/ule 上述/b 看法/n 。/w 
他/rr 解释/v 说/v ，/w 未来/t 中国/ns [房地产/n 市场/n]/nz 总体/n 看来/v 趋势/n 应/v 较/d 稳定/an ，/w 但/c 各个/rz 城市/n 的/ude1 市场/n 将/d 表现/v 各异/z 。/w “/w [一线/n 城市/n]/nz 供应/vn 还是/c 紧张/a ，/w [二/m 三线/n 城市/n]/mq 出现/v 分化/vn ，/w 有的/rz 向/p 好/a 有的/rz 向/p 差/a 。/w ”/w 
由于/p 美国/nsf 缩减/v [量化/vn 宽松/a]/nz 规模/n ，/w 部分/n 分析/v 人士/n 认为/v 此举/rzv 或/c 将/d 导致/v 美元/q 货币/n 回流/v ，/w 从而/c 成为/v 中国/ns [房地产/n 市场/n]/nz 泡沫/n 破灭/vi 的/ude1 导火索/n 。/w 对此/d ，/w 刘晓光/nr 认为/v ，/w [世界/n 经济/n]/nz 对/p 中国/ns [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 影响/vn 相对/d 较小/d ，/w 而且/c 各国/rzs 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz 也/d 都/d 有/vyou 自身/rr 的/ude1 发展/vn 规律/n ，/w 这/rzv 同/p 其/rz 本国/rzs 国情/n 非常/d 相关/vn 。/w 
刘晓光/nr 认为/v ，/w 未来/t 房价/n 应该/v 走势/n 平稳/a ，/w “/w 每年/r 会/v 略/d 有/vyou 上升/vi ”/w ，/w 包括/v 北京/ns 在/p 内/f 的/ude1 [一线/n 城市/n]/nz 房价/n 未来/t 看涨/vi 自有/b 其/rz 道理/n 。/w 
在/p 他/rr 看来/v ，/w 房价/n 走势/n 由/p 两个/mq 问题/n 决定/v ，/w 一个/mq 是/vshi 城市/n 价值/n ，/w 另外/c 一个/mq 是/vshi [货币/n 贬值/vi]/nz 问题/n 。/w 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 城市/n 的/ude1 养老/vn 、/w 教育/vn 和/cc 医疗/n 等/udeng 资源/n 价值/n 相对/d 较高/ad ，/w “/w 所以/c 全/a 中国人/n 都/d 想/v 在/p 上海/ns 或者/c 北京/ns 买/v 房子/n 。/w ”/w 同时/c ，/w 人民币/n 对/p 内/f 也/d 在/p 贬值/vi ，/w “/w 如果/c 不/d 贬值/vi 就/d 没/d 人/n 买房/v ，/w 或者/c 很少/ad 人/n 买房/v 了/ule 。/w ”/w 这/rzv 两个/mq 因素/n 可以/v 解释/vn 北京/ns 等/udeng [一线/n 城市/n]/nz 房价/n 为何/ryv 看涨/vi 。/w 
行政/n 和/cc 市场/n 也/d 是/vshi 影响/v 中国/ns 房价/n 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w 刘晓光/nr 认为/v ，/w 虽然/c 暂时/d 还/d 存在/v 行政/n [调控/vn 手段/n]/nz ，/w 但/c 未来/t 市场化/v 机制/n 对/p [中国/ns 房地产/n]/nz 的/ude1 影响/vn 将/d [越来越/d 大/a]/nz 。/w 
