原/b 标题/n ：/w “/w 地/ude2 王/n ”/w 效应/n 持续/vd 发酵/vi 新年/t 京/b 豪宅/n 集中/v 释放/vn 
据/p DTZ/x 戴德梁行/nrf 最新/a 披露/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年四季度/t ，/w 北京/ns 豪宅/n 成交/v 均价/nz 首次/m 突破/v [5/m 万元/q]/mq 大关/n ，/w 达到/v [52129/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 同比/n 2012年/t 上涨/vi 近/a 25%/m ，/w 但/c 成交/v 面积/n 同比/n 大跌/v 近/a 38%/m 。/w 从/p 2013年/t 全年/n 来看/u ，/w 北京/ns [高端/nz 住宅/n]/nz 房价/n 连/ulian 涨/vi [四/m 个/q]/mq 季度/n ，/w 三季度/nz 涨幅/n 最大/gm 达/v 9.64%/m 。/w 
业内人士/n 预计/v ，/w 今年/t 一批/mq 被/pbei 限/v 售/vn 的/ude1 [高端/nz 楼盘/n]/nz 将/d 逐渐/d 入市/v ，/w 加上/v 去年/t 一批/mq 地/ude2 王/n 项目/n 也/d 将/d 开始/v 推盘/nz ，/w 供应/vn 加大/v ，/w 核心区/nz 豪宅/n 价格/n 涨势/n 难/a 挡/v ，/w 或/c 凭/p 多重/b 价值/n 优势/n 领衔/vd [高端/nz 市场/n]/nz 。/w 
[地/ude2 王/n 效应/n]/nz 拉动/v [高端/nz 市场/n]/nz 
[亚/b 豪/ag 机构/n]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 高姗/nr 表示/v ，/w 高端/nz 物业/n 价格/n 高/a 涨幅/n ，/w 一方面/c 与/cc [房地产/n 销售/vn]/nz 形势/n 整体/n 向/p 好/a 、/w 房价/n 普/ag 涨/vi 的/ude1 基础/n 有关/vn ；/w 另一方面/c ，/w 地价/n 的/ude1 飙升/vn 也/d 是/vshi 一个/mq 重要/a 拉力/n 。/w 
2013年/t 以来/f ，/w 地/ude2 王/n 的/ude1 频繁/a 出现/v 已/d 成为/v 普遍/ad 现象/n ，/w 无论/c 单价/n 还是/c 总价/n 皆/d 超出/v 了/ule 市场/n 的/ude1 想像力/n ，/w 大部分/n 地/ude2 王/n 地块/n 的/ude1 楼面价/nz 已经/d 超过/v 了/ule 区域/n 内在/b 售/v 的/ude1 房价/n 。/w 如/v [夏家/nz 胡同/n]/nz 地/ude2 王/n 楼面价/nz 高达/v [45819/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 孙河地/nr 王/n [楼面/nz 地价/n]/nz 逼近/v [5/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 融/vi 创/v 斩获/nz 的/ude1 农展馆/n 地/ude2 王/n 楼面价/nz 折合/v [7/m ./w 3/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 刷新/v 北京/ns 乃至/c 全国/n 宅地/nz 楼面价/nz 纪录/n 。/w 而/cc 恒大/nz 逾/vg [51/m 亿元/q]/mq 拿下/v 的/ude1 朝阳/ns 东坝/nz 地块/n ，/w 住/vi 总/b 融/vi 创/v 联合体/n 以/p 逾/vg [58/m 亿元/q]/mq 摘/v 得/ude3 的/ude1 门头沟/nz 新城/ns 地块/n ，/w 先后/d 刷新/v 北京/ns 2013年/t 地/ude2 王/n 总价/n 纪录/n 。/w 
业内/n 普遍/ad 预计/v ，/w 随着/p 管理/v 部门/n 对/p 高端/nz 项目/n 逐渐/d 放行/vi ，/w 而/cc 在/p 2013/m 年底/f 被/pbei 压制/v 的/ude1 [高端/nz 市场/n]/nz 或/c 将/d 集中/v 释放/vn 。/w 
热门/a 板块/n 豪宅/n 价值/n 看涨/vi 
随着/p 高端/nz 项目/n 陆续/d 入市/v ，/w 北京/ns [高端/nz 住宅/n]/nz [市场/n 竞争/vn]/nz 也/d 将/d 逐步/d 加剧/v ，/w 如果/c 没有/v 强力/n 的/ude1 价值/n 优势/n 支撑/v 则/d 很难/d 存活/vi ，/w 而/cc 新兴/b 热门/a 区域/n 的/ude1 豪宅/n 价值/n 潜力/n 更/d 被/pbei 业内/n 看好/v 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 在/p 过去/vf 五/m 年间/n ，/w 朝阳/ns 来广营/nr 及/cc 北苑/ns 区域/n 、/w 房山/ns 长/a 阳/ag 、/w 大兴/v 黄村/ns 、/w [通州/ns 新城/ns]/nz 以及/cc 顺义/ns 马坡/nr 区域/n 成为/v 北京/ns 楼市/n 成交/v 最为/d 集中/v 的/ude1 热点/n 。/w 其中/rz ，/w 朝阳区/ns 来广营/nr 及/cc 北苑/ns 区域/n 涨幅/n 排/v 第一/m ，/w 五/m 年间/n 上涨/vi 317%/m 。/w 
朝阳区/ns 的/ude1 来广营/nr 和/cc 北苑/ns 区域/n 位于/v 北五环/nz 以北/f ，/w 因为/c 比邻/n “/w 鸟巢/n ”/w 和/cc [奥林匹克/nz 森林/n 公园/n]/nz ，/w 在/p 房地产业/n 内/f 也/d 被/pbei 称为/v 亚奥/nrf 板块/n ，/w 同时/c 一直/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 上风/n 上/f 水/n 的/ude1 核心/n 位置/n 。/w 
奥运会/n 之后/f ，/w 整个/b 亚奥/nrf 板块/n 开始/v 吸引/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 北京/ns 富人/n 阶层/n 。/w 继/vg 融/vi 创/vg 、/w 方兴/nr 地产/n 、/w [招商/vn 地产/n]/ntc 后/f ，/w 去年/t 末/f ，/w [远洋/b 地产/n]/nz (/w [远洋/b 万/d 和/cc 公馆/n]/nz [远洋/b 一方/mq]/nz )/w 取得/v 来广营/nr 乡/n A3/x 地块/n ，/w 南侧/f 距/p 北五环/nz 仅/d [300/m 米/q]/mq ，/w 东侧/f 紧邻/v 金茂悦/nr 项目/n ，/w [地块/n 面积/n]/nz 不大/d ，/w 更/d 显得/v 土地/n 价值/n 极为/d 明显/a 。/w 而/cc 据/p 了解/v ，/w [远洋/b 地产/n]/nz 将/d 在/p 这块/r 稀缺/a 地块/n 上/f 专门/d 为/p 高端/nz [中/f 产/v 家庭/n]/nz 打造/v 的/ude1 舒适/a 居/v 所/usuo —/w —/w “/w 远洋/b 万/m 和/cc 四季/n (/w 楼盘/n 资料/n )/w ”/w ，/w 吸收/v 望京/nz 地/ude2 王/n 豪宅/n 项目/n 远洋·万/nrf 和/cc 公馆/n 的/ude1 诸多/m 优势/n ，/w 在/p 户型/n 打造/v 、/w 装修/v 细节/n 上/f 进行/vn 了/ule [数百/m 项/q]/mq 优化/v 和/cc 升级/vi 。/w 
人性化/v 细节/n 成/v 豪宅/n 决胜/vi 关键/n 
在/p 豪宅/n 的/ude1 发展/vn 历史/n 中/f ，/w 先后/d 经历/n 了/ule 地段/n 豪宅/n 、/w 建筑/n 豪宅/n 、/w 装修/v 豪宅/n 、/w 户型/n 豪宅/n 、/w 技术/n 豪宅/n 、/w 物业/n 豪宅/n 、/w 服务/v 豪宅/n 、/w 文化/n 豪宅/n 等/udeng 多个/mq [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w 现阶段/t ，/w 对于/p [客户/n 体验/v]/nz 和/cc 居住/v 舒适度/n 的/ude1 产品/n 细节/n 方面/n 越来越/d 受到/v 高端/nz 客/ng 群/ng 的/ude1 垂青/vi 。/w 
“/w 在/p 大量/m 细节/n 上/f 进行/vn 优化/v 和/cc 提升/v ，/w 通过/p 更加/d 人性化/vn 、/w 实用化/vn 的/ude1 设计/vn ，/w 让/v [高端/nz 住宅/n]/nz 真正/d 回归/v 舒适/a ，/w 这/rzv 正是/v ‘/w 万/m 和/cc 系/v ’/w [高端/nz 住宅/n]/nz 理念/n 的/ude1 集中/vn 体现/v 。/w ”/w 远洋/b 万/m 和/cc 四季/n [项目/n 负责人/nnt]/nnt 表示/v 。/w 在/p [远洋/b 地产/n]/nz 21年/t 发展/v 历程/n 中/f ，/w 先后/d 为/p 超过/v [10/m 万/d 个/q]/mq 家庭/n 铸造/v [高品质/nz 生活/vn]/nz 居/v 所/usuo ，/w 包括/v 北京/ns 最早/d 的/ude1 [高端/nz 住宅/n]/nz 远洋/b  万和城/nr 、/w 望京/nz 首席/n 豪宅/n 远洋·万/nrf 和/cc 公馆/n 的/ude1 “/w 万/m 和/cc 系/v ”/w 产品/n ，/w 是/vshi [远洋/b 地产/n]/nz 的/ude1 最/d 高端/nz 产品线/nz ，/w 代表/nnt 了/ule 中国/ns 人居/n 的/ude1 [最高/a 标准/n]/nz 。/w 
据/p [项目/n 负责人/nnt]/nnt 透露/v ，/w 远洋/b 万/m 和/cc 四季/n [样板/n 示范区/n]/nz 将/d 于/p 今年/t 5月/t 开放/v ，/w 首期/n 产品/n 预计/v 8月/t 正式/ad 开盘/vi ，/w 售价/n [6/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 上下/f 。/w “/w 在/p 来广营/nr 二手/b 房价/n 高达/v [4/m ./w 8/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 远洋·万/nrf 和/cc 四季/n 作为/p 豪宅/n 的/ude1 价值/n 优势/n 和/cc 潜力/n 凸显/v 无疑/d 。/w ”/w 一位/mq 业内人士/n 表示/v 。/w 
