[中国/ns 住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis 住宅/n 产业化/vn 促进/v 中心/nis]/nt 副主任/nnt 文林峰/nr 22日/t 在/p 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 目前/t 中国/ns 的/ude1 [住宅/n 产业化/vn]/nz 尚未/d 形成/v 技术/n 成熟/a 、/w 规模化/vn 推进/vi 的/ude1 [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w 未来/t 计划/n 以/p 城市/n 为/p 主体/n ，/w 全面/ad 、/w 快速/d 地/ude2 推进/vi [住宅/n 产业化/vn]/nz 。/w 
文林峰/nr 将/d [住宅/n 产业化/vn]/nz 比喻/n 为/p “/w 像/v 造/v 汽车/n 一样/uyy 造房子/nz ”/w 。/w 意即/nz 用/p 工业化/vn 生产/vn 的/ude1 方式/n 来/vf 建造/v 住宅/n ，/w 提高/v [生产/vn 效率/n]/nz 和/cc 质量/n ，/w 并/cc 降低/v 能耗/n 和/cc 污染/vn 。/w “/w 将/d 所有/b 部品/nz 、/w 部件/n 、/w 装修/vn 等/udeng 都/d 在/p 工厂/nis 生产/vn ，/w 然后/c 到/v 现场/s 进行/vn 拼装/nz ”/w 。/w 
由于/p 在/p 控制/v [建筑/n 能耗/n]/nz 、/w 提高/v 房屋/n 质量/n 、/w 降低成本/v 等/udeng 方面/n 的/ude1 显著/ad 作用/n ，/w [住宅/n 产业化/vn]/nz 近年来/dl 备受/v 各国/rzs 推崇/v 。/w 
据/p 文林峰/nr 介绍/v ，/w 在/p 经过/p 一段/mq 较长/d 时期/n 的/ude1 缓慢/a 发展/vn 后/f ，/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 中国/ns [住宅/n 产业化/vn]/nz 明显/a 提速/vn 。/w 其/rz 原因/n 主要/b 在于/v ，/w [人口/n 红利/n]/nz 的/ude1 消减/nz 、/w [用工/vn 成本/n]/nz 的/ude1 上涨/vn ，/w 以及/cc 对/p 建筑/n 质量/n 的/ude1 追求/vn ，/w 粗放式/nz 的/ude1 建筑/n 发展/vn 渐渐/d 不/d 受/v 市场/n 亲/ng 睐/ng ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 企业/n 和/cc 地方/n 开始/v 寻求/v 更/d 先进/a 的/ude1 建筑/n 方式/n 。/w 
目前/t ，/w 中国/ns 已有/v 深圳/ns 、/w 沈阳/ns 和/cc 济南/ns [三/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 先后/d 成为/v [住宅/n 产业化/vn]/nz 的/ude1 试点/vn 城市/n ，/w 整体/n 推进/vi [住宅/n 产业化/vn]/nz 。/w 这些/rz [地方/n 政府/nis]/nz 一方面/c 出台/vi 支持/v 政策/n ，/w 另一方面/c 把/pba 保障房/nz 作为/p 载体/n ，/w 做/v 一些/mq 试点/vn 示范/vn 的/ude1 项目/n 。/w 除/p 试点/vn 城市/n 外/f ，/w 文林峰/nr 介绍/v 称/vn ，/w 合肥/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 厦门/ns 等/udeng 很多/m 城市/n 政府/nis 也/d 出台/vi 了/ule 大量/m 的/ude1 鼓励/vn 政策/n ，/w 推进/vi [住宅/n 产业化/vn]/nz 。/w 
不过/c ，/w 中国/ns 的/ude1 [住宅/n 产业化/vn]/nz 还/d 面临/v 一系列/b 瓶颈/n 。/w 例如/v 技术/n 上/f ，/w 还/d 没有/v 一套/mq 技术/n 可以/v 规模化/vn 地/ude2 推进/vi ；/w 另外/c ，/w 参与/v [住宅/n 产业化/vn]/nz 的/ude1 [市场/n 主体/n]/nz 在/p 全国/n 仅/d 百余/mq 家/q ，/w 尚/d 无法/v 规模化/vn 推进/vi 。/w 
文林峰/nr 称/v ，/w 近期/t 正在/d 积极/ad 研究/v 中央/n 层面/n 的/ude1 [住宅/n 产业化/vn]/nz 鼓励/v 政策/n ，/w “/w 希望/v 能够/v 今年/t 出台/vi ”/w 。/w 她/rr 呼吁/v 尽快/d 着手/v 顶层/f [制度/n 设计/vn]/nz ，/w 以/p 在/p 全社会/nz 推广/v [住宅/n 产业化/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 庞无忌/nr )/w 
