2014/m [湖南/ns 卫视/n 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 将/d 于/p 1月23日7点30/t 晚上/t 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [五/m 个/q]/mq 家庭/n 在/p 春晚/n 舞台/n 的/ude1 重聚/vi ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 选手/n 邓紫棋/nr 、/w 张杰/nr 、/w 林志炫/nr 、/w 尚雯婕/nr 、/w 羽泉/nz 亮相/vi 。/w 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 舞台/n 重聚/vi 五/m 萌/v 娃/ng 亮相/vi 开场/vi T/x 台/q 秀/ag 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [五/m 个/q]/mq 家庭/n 将/d 与/cc 主持人/nnt 搭档/n 形成/v 最/d [鬼马/nz 精灵/ns]/nz 的/ude1 主持/vn 组合/vn ，/w 节目/n 现场/s 还/d 将/d 搭建/v [五/m 个/q]/mq 以/p [五/m 个/q]/mq 萌/v 娃/ng 为/p 主题/n 的/ude1 房间/n ，/w 让/v 萌/v 娃/ng 和/cc 主持人/nnt 、/w 现场/s 观众/n 、/w 到场/vi 嘉宾/n 进行/vn 一些/mq 年/qt 俗/a 游戏/n 的/ude1 互动/vn ，/w 用/p 最/d 轻松/a 快乐/a 的/ude1 方式/n 突出/a 团圆/vi 特色/n 。/w 
[五/m 位/q]/mq 爸爸/n 和/cc 孩子们/nz 还/d 将/d 作为/p 串/q 场/qv 嘉宾/n 与/cc 主持人/nnt 一起/s 为/p 大家/rr 献/v 上/f 开场/vi 秀/ag 《/w 飞马/nz 炫/vg T/x 台/q 》/w 。/w 据悉/v ，/w 林志颖/nr 将/d 手/n 抱/v 小马驹/nz ，/w 小小志/nz 则/d 将/d 身披/v 小马/nz 斗篷/n 登场/vi 。/w 
新/a 老/a “/w 歌手/nnt ”/w 亮相/vi 混搭/nz 开唱/v 
本次/r 晚会/n 力/n 邀/v 各位/rr 实力/n 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 齐/a 聚/v 舞台/n ，/w 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 中/f 以/p 超强/d 的/ude1 表现力/n 与/cc 不俗/a 的/ude1 “/w 小/a 巨/ag 肺/n ”/w 邓紫棋/nr 将/d 献/v 唱/v 自己/rr 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w OhBoy/x 》/w ，/w 张杰/nr 也/d 会/v 带来/v 自己/rr 全新/b 专辑/n 中/f 的/ude1 歌曲/n 《/w 爱/v 不/d 解释/v 》/w 。/w 作为/p 第一季/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 中/f 备受/v 追捧/v 的/ude1 高音/n 王子/ns ，/w 林志炫/nr 则/d 将/d 再次/d 突破/v 自我/rr 、/w 混搭/nz 京剧/n 名家/n 胡文阁/nr 演绎/v 国粹/n 经典/n 。/w 此外/c ，/w 还有/v 张靓颖/nr 带来/v 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 主题曲/n 《/w 终于/d 等到/v 你/rr 》/w ，/w 电音/nz 女王/nnt 尚雯婕/nr 挑战/vn 梅艳芳/nr 经典/n 曲目/n 《/w [长/a 藤/n 挂/v 铜铃/nz]/nz 》/w ，/w “/w 歌王/n ”/w 羽泉/nz 倾情/nz 献/v 唱/v 新专辑/nz 主打歌/nz 《/w 回/v 家乡/n 》/w 。/w 湘女/nz 团聚/vi 春晚/n 乡音/n 传递/v 乡情/n 为了/p 突出/a 团圆/vi 的/ude1 主题/n 、/w 展示/v 湖湘/nz 璀璨/z 文化/n ，/w 春晚/n 节目组/n 计划/n 了/ule 一次/mq 湘/b 籍/ng 艺术家/nnt 的/ude1 聚会/vn ，/w 希望/v 通过/p 乡音/n 传递/v 乡情/n 、/w 为/p 所有/b 湖湘/nz 儿女/n 送/v 出/vf 祝福/vn 。/w 加盟/v 的/ude1 有/vyou 李谷一/nr 、/w 雷佳/nr 、/w 王丽达/nr 、/w 刘一祯/nr 、/w 易秒英/nr 、/w 阿朵/nr (/w 微博/n )/w 等/udeng 一批/mq 优秀/a 的/ude1 湘/b 籍/ng 艺术家/nnt 。/w 李谷一/nr 将/d 重新/d 演绎/v 《/w 乡恋/nz 》/w 这/rzv 首/q 经典/n 曲目/n ，/w 但/c 不同/a 于/p 以往/t 的/ude1 舞台/n 表现/v 形式/n ，/w 这次/r 的/ude1 舞美/n 细节/n 将/d 利用/v 光影/n 技术/n 展现/v [二/m 人/n]/mq 同台/vd 的/ude1 特别/d 效果/n ，/w 让/v 李谷一/nr 在/p 舞台/n 上/f 与/cc 30年前/t 的/ude1 自己/rr [隔/v 空/ng 对唱/vn]/nz 这/rzv 首/q 经典之作/n 。/w 
