齐白石/nr 生于/v 清朝/ns 同治/n 二年/t (/w 1864/m )/w ，/w 逝/vg 于/p 1957年/t ，/w [一生/n 经历/n]/nz 了/ule 清末/t 、/w 民国/n 和/cc 新中国/nz [三/m 个/q]/mq 时期/n ，/w 在/p 近/a 百年/mq 的/ude1 漫长/a 人生/n 中/f ，/w 他/rr 从/p 一个/mq 乡间/s 的/ude1 放牛娃/nnd 到/v 走街串巷/vl 的/ude1 雕花/n 木匠/nnd ，/w 再/d 从/p 民间/n 画师/nnt 到/v [文人/nnd 画家/nnt]/nz ，/w 最后/f 成为/v 一代/n 艺坛/n 巨匠/n ，/w 他/rr 的/ude1 一生/n 充满/v 传奇/n ，/w 我们/rr 想/v 了解/vn 齐白石/nr ，/w 就/d 一定/b 要/v 把/pba 他/rr 的/ude1 艺术/n 和/cc 人生/n 经历/n 紧密/ad 地/ude2 结合/v 起来/vf 。/w 
从/p 放牛娃/nnd 到/v “/w 芝/ng 木匠/nnd ”/w 
1864年1月1日/t ，/w 齐白石/nr 出生/vi 在/p 湖南省/ns 湘潭县/ns 白石铺/nz 一个/mq 穷苦/a 的/ude1 农民/nnt 家中/s ，/w 是/vshi 齐家/v 的/ude1 长子/n 。/w 祖父/n 按照/p 齐家/v 族谱/n 派/v 名/q 的/ude1 方法/n ，/w 给/p 他/rr 起名/vi 为/p “/w 纯/a 芝/ng ”/w ，/w 祖母/n 总是/d 亲切/a 地/ude2 唤/vg 他/rr “/w 阿/b 芝/ng ”/w 。/w 由于/p 家境/n 贫寒/a ，/w 阿/b 芝/ng 只/d 在/p 外祖父/n 的/ude1 蒙馆/nz 里/f 读/v 了/ule 半年/mq 多/a 的/ude1 私塾/n 便/d 被迫/d 辍学/vi 回家/vi 分担/v 家务/n 了/ule 。/w [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 阿/b 芝/ng 天天/d 带着/vn 弟弟/n 赶牛/nz 上山/vi ，/w 但/c 他/rr 常/d 把/pba 书/n 挂/v 在/p 牛/n 犄角/n 上/f ，/w 等/udeng 自己/rr 捡/v 足/a 了/ule 牛粪/n ，/w 拾/v 够/v 了/ule 柴火/n 便/d 抽出/v 时间/n 温习/v 旧/a 读/v 的/ude1 [几/d 本书/r]/mq 。/w 这种/r 刻苦/ad 自学/vn 的/ude1 精神/n 为/p 齐白石/nr 后来/t 的/ude1 成功/a 打/v 了/ule 下/f 最初/d 的/ude1 基础/n 。/w 因此/c ，/w 晚年时/t ，/w 齐白石/nr 还/d 自刻/nz 了/ule 一方/mq “/w 吾/rr 幼/ag 挂/v 书/n 牛角/n ”/w 的/ude1 印章/n 来/vf 纪念/v 自己/rr 童年/t 的/ude1 这些/rz 往事/n 。/w 
14岁时/t ，/w 父亲/n 开始/v 教/v 阿/b 芝/ng 扶/v 犁/n 、/w 插秧/vi 等/udeng 农活/n 。/w 由于/p 自幼/d 体弱多病/nz ，/w 阿/b 芝/ng 无法/v 承受/vn ，/w 家里/s 便/d 商量/v 让/v 他/rr 学/v 一门/mq 手艺/n 以便/d [养家/vi 糊口/vi]/nz 。/w 次年/t ，/w 阿/b 芝/ng 拜/v 本家/n 叔祖/n 齐仙佑/nr 为/p 师/ng 学习/v “/w 粗/a 木作/nz ”/w ，/w 后来/t 又/d 跟着/v 雕花/n 木匠/nnd 周/qt 之/uzhi 美/b 改/v 学/v “/w 小器作/n ”/w 。/w 不同/a 于/p 一般/ad 的/ude1 乡间/s 木匠/nnd ，/w 阿/b 芝/ng 在/p 学会/v 基本/a 的/ude1 雕刻/n 技巧/n 后/f ，/w 便/d 不愿/nz 遵循/v 千篇一律/vl 的/ude1 传统/n 花样/n ，/w 总是/d 想/v 着/uzhe 出新/v 创造/vn 。/w 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n ，/w 阿/b 芝/ng 在/p 一个/mq 主顾/n 家/q 发现/v 一部/mq [乾隆/n 年间/n]/nz 刻印/v 的/ude1 五彩/b 套印/vn 《/w [芥子园/nz 画谱/n]/nz 》/w ，/w 这/rzv 是/vshi 清初/t 沈心友/nr 、/w 王概/nr 等/udeng 人/n 编绘/nz 的/ude1 一本/mq [中国画/n 技法/n]/nz 教科书/n ，/w 问世/vi 后/f 即/v 影响/vn 了/ule 一代/n 又/d 一代/n 的/ude1 画家/nnt ，/w 这/rzv 本书/r 也/d 将/d 阿/b 芝/ng 引入/v 了/ule 中国画/n 的/ude1 殿堂/n 。/w 他/rr 在下/r 工/n 之/uzhi 余/ng ，/w 花费/v 半年/mq 的/ude1 时间/n 将/d 之/uzhi 勾/v 影/ng 下来/vf ，/w 并/cc [以此/d 为基础/nz]/nz ，/w 在/p 雕花/n 时/ng 创造/v 出/vf 更多/ad 的/ude1 新花样/nz ，/w 很/d 受/v 主顾/n 的/ude1 欢迎/vn ，/w 成为/v 远近闻名/n 的/ude1 “/w 芝/ng 木匠/nnd ”/w 。/w 
廿七/m 年华/n 始/vg 有/vyou 师/ng 
1889年/t ，/w 当地/s 的/ude1 乡绅/nnd 胡沁园/nr 见/v 芝/ng 木匠/nnd 天资/n 聪明/a ，/w 又/d 勤奋/a 好学/a ，/w 便/d 主动/ad 收/v 他/rr 为/p 徒/ng ，/w 悉心/d 教/v 他/rr 学习/v 工笔/n 花鸟/n 草虫/nz ，/w 还/d 请/v 家里/s 的/ude1 [家庭/n 教师/nnt]/nnt 教/v 他/rr 山水画/n 和/cc 诗文/n 等/udeng ，/w 并/cc 鼓励/v 他/rr “/w 以/p 画/v 养家/vi ”/w 。/w 胡沁园/nr 还/d 为/p 他/rr 取/v 了/ule 一个/mq 单名/n “/w 璜/nz ”/w ，/w 别号/n “/w 白石山/nz 人/n ”/w ，/w 以/p 备/v 将来/t 题画/nz 之/uzhi 用/p ，/w 这/rzv 就是/v “/w 齐白石/nr ”/w 名字/n 的/ude1 来历/n ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 本名/n “/w 齐纯芝/nr ”/w [几乎/d 没有/v]/nz 人/n 知道/v 了/ule 。/w 授业/v 济困/vn 赐名/vi ，/w 胡沁园/nr 可谓/v 是/vshi 齐白石/nr 艺术/n 道路/n 最初/d 的/ude1 引路人/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 齐白石/nr 逐渐/d 抛弃/v 斧凿/nz ，/w 成为/v 一位/mq 民间/n 画师/nnt 。/w 通过/p 胡沁园/nr ，/w 齐白石/nr 还/d 结识/v 了/ule 湘潭/ns 互为/v 姻亲/n 的/ude1 望族/n —/w —/w 胡/d 、/w 黎/b 两家/mq 的/ude1 子弟/n ，/w 结/v 诗社/nis 、/w 学/v 篆刻/n ，/w 他们/rr 中/f 的/ude1 [很多/m 人/n]/mq 成为/v 齐白石/nr 一生/n 的/ude1 挚友/n ，/w 对/p 他/rr 产生/v 了/ule 极大/a 的/ude1 影响/vn 。/w 
1899年/t ，/w 一代/n 经学/n 大师/nnt 王湘绮/nr 也/d 主动/ad 收/v 齐白石/nr 为/p 门生/n ，/w 齐白石/nr 常/d 随侍/nz 王湘绮/nr 参加/v 一些/mq 文人/nnd 雅集/nz ，/w 在/p 提高/v 文学/n 修养/n 的/ude1 同时/c ，/w 王湘绮/nr 的/ude1 身/ng 名/q 以及/cc 与/cc 众多/a 王门/nr 弟子/n 的/ude1 交往/vn 为/p 齐白石/nr 今后/t 的/ude1 发展/vn 提供/v 了/ule 更为/d 广泛/a 的/ude1 社会关系/n 网络/n 。/w 
[五/m 出/vf]/mq 五/m 归/v 
衰/ag 年/qt 变法/vi 
1909年/t ，/w 回到/v 湘潭/ns 的/ude1 齐白石/nr ，/w 生活/vn 富足/a ，/w 隐居/v 于/p 乡间/s 吟诗/vi 作画/vi ，/w 过/uguo 着/uzhe 悠闲/a 的/ude1 乡间/s 文人/nnd 生活/vn 。/w 但是/c ，/w 1917年/t ，/w 平静/a 的/ude1 乡/n 居/v 生活/vn 却/d 被/pbei 愈演愈烈/vl 的/ude1 兵匪/nz 之/uzhi 乱/d 打破/v 。/w 迫于/v 无奈/d ，/w 年/qt 逾/vg [五/m 旬/ng]/mq 的/ude1 齐白石/nr 不/d 得以/v 来到/v 北京/ns ，/w 并/cc 于/p 1919年/t 正式/ad 定居/v 北京/ns 。/w 当时/t 北京/ns 画坛/n 比较/d 盛行/v 吴昌硕/nr 一派/b 具有/v 金石/n 趣味/n 的/ude1 大/a [写意/n 花鸟画/n]/nz ，/w 齐白石/nr 学习/v 八大山人/nz 的/ude1 冷/a 逸/ag 画风/n 颇受/nz 冷遇/n ，/w 画作/n 很少/ad 有人/r 问津/vi ，/w 这/rzv 对于/p 依靠/v 卖/v 画/v 养家/vi 的/ude1 齐白石/nr 来说/uls 是/vshi 个/q 不/d 小/a 的/ude1 打击/vn 。/w 
所/usuo 幸/vg 的/ude1 是/vshi ，/w 当时/t 北京/ns 画坛/n 的/ude1 领袖/nnt 、/w 陈寅恪/nr 之/uzhi 兄/ng 、/w 鲁迅/nr 之/uzhi [同窗/n 好友/n]/nz 陈师曾/nr 独具慧眼/vl ，/w 十分/d 欣赏/v 齐白石/nr 的/ude1 印章/n 和/cc 画格/nz ，/w 两人/mq 结为/v 莫逆之交/n 。/w 陈师曾/nr 见/v 齐白石/nr 卖/v 画/v 生涯/n 十分/d 萧条/a ，/w 便/d 劝/v 他/rr 大胆/ad 变法/vi 、/w 自创/v 风格/n 。/w 于是/cc ，/w 齐白石/nr 开始/v “/w [十/m 载/v]/mq 关门/vi ”/w 的/ude1 衰/ag 年/qt 变法/vi 。/w 他/rr 深入研究/v 吸取/v 当代/t 各家/rz ，/w 特别/d 是/vshi 吴昌硕/nr 的/ude1 优点/n ，/w 经过/p 不断/d 钻研/v ，/w 终于/d 创造/v 了/ule “/w [红花/n 墨/n 叶/ng]/nz ”/w 的/ude1 大/a [写意/n 花鸟画/n]/nz 风/n ，/w 进入/v “/w [一/d 花/n]/mq [一/d 叶/ng]/mq 扫/v 凡胎/nz ，/w 墨海/nz 灵光/a [五/m 色/ng]/mq 开/v ”/w 的/ude1 自由/a 境地/n 。/w 1922年/t ，/w 陈师曾/nr 携带/v 齐白石/nr 的/ude1 作品/n 到/v 日本/ns 参加/v 中/f 日/b 联合/v 绘画/n 展览会/n ，/w 获得/v 意想不到/vl 的/ude1 成功/a ，/w 所有/b 作品/n 都/d 以/p 高价/n 被/pbei 抢购一空/vl 。/w [这个/rz 消息/n]/nz 很快/d 传回/v 国内/s ，/w 从此/d 北京/ns 城里/s 找/v 齐白石/nr 买/v 画/v 的/ude1 人/n 逐渐/d 多/a 了/ule 起来/vf ，/w 他/rr 获得/v “/w 南陈/nz 北齐/t ”/w 的/ude1 美誉/n ，/w 他/rr 的/ude1 艺术/n 也/d 远播/nz 东欧/ns 。/w 
大师/nnt 门墙/nz 
1927年/t ，/w 时任/v [北京/ns 国立/b 艺专/nis]/nt 校长/nnt 的/ude1 林风眠/nr 首先/d 请/v 齐白石/nr 去/vf 任教/vi 。/w 次年/t ，/w 徐悲鸿/nr 任/v 更名/vn 为/p [北平/ns 大学/nis 艺术/n 学院/nis]/nt 院长/nnt ，/w 也/d 十分/d 推崇/v 齐白石/nr 的/ude1 艺术/n 和/cc [创新/vi 精神/n]/nz ，/w 亲自/d 前往/v 齐白石/nr 居住/v 的/ude1 [跨车/nz 胡同/n]/nz 聘请/v 他/rr 担任/v 学院/nis 教授/nnt 。/w 1946年/t ，/w 徐悲鸿/nr 回到/v 北平/ns 担任/v 国立/b [北平/ns 艺专/nis]/nt 校长/nnt ，/w 再次/d 聘/v 齐白石/nr 为/p [名誉/n 教授/nnt]/nnt 。/w 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 徐悲鸿/nr 出任/v 新/a 成立/vi 的/ude1 [中央/n 美术/n 学院/nis]/ntu 院长/nnt ，/w 仍/d 聘/v 齐白石/nr 为/p [名誉/n 教授/nnt]/nnt 。/w 
此外/c ，/w 随着/p 齐白石/nr 声名/n 的/ude1 扩大/vn ，/w 一些/mq 学子/n 也/d 开始/v 投师/vi 门下/n ，/w 学习/v 书画/n 篆刻/n ，/w 李苦禅/nr 、/w 王雪涛/nr 、/w 于非闇/nr 、/w 李可染/nr 、/w 崔子范/nr …/w …/w 等/udeng 一批/mq 闪耀/v 中国/ns 现代/ntc 画坛/n 的/ude1 名字/n 都/d 出自/v 白石/nz 之/uzhi 门/n 。/w 齐白石/nr 曾/d 言/vg “/w 学/v 我/rr 者/k 生/v ，/w 似/vg 我/rr 者/k 死/v ”/w ，/w 因此/c 他/rr 的/ude1 学生/nnt 大多/d 受/v 其/rz 影响/vn ，/w 自/p 创新/vi 格/b 。/w 
避世/nz 保/v 节/q 
“/w 七七事变/nz ”/w 后/f ，/w 北平/ns 沦陷/vi ，/w 齐白石/nr 蛰居/v 北平/ns ，/w 却/d 表现/v 出/vf 一个/mq 中国人/n 应有/v 的/ude1 铮铮/z 气骨/nz 。/w 他/rr 辞去/v [北平/ns 艺专/nis]/nt 和/cc [京华/ntc 美术/n 专科学校/nis]/nt 的/ude1 教授/nnt 职务/n ，/w 为了/p 抵制/v 日伪/n 大小/n 官员/nnt 不断/d 的/ude1 骚扰/v 纠缠/vn ，/w 他/rr 在/p 自己/rr 的/ude1 居/v 所/usuo 外/f 装/v 上/f 铁栅栏/n ，/w 并/cc 贴/v 出/vf 了/ule “/w [白石/nz 老人/n]/nz 心病/n 复作/nz ，/w 停止/v 见客/nz ”/w 告白/v ，/w 甚至/d 在/p 1943年/t 一度/d 停止/v 卖/v 画/v ，/w 艰苦/a 度日/vi 。/w 这些/rz 令人/v 景仰/vn 的/ude1 举动/n 与/cc 梅兰芳/nr [蓄须/vi 明/ag 志/n]/nz 异曲同工/n 。/w 齐白石/nr 还/d 常用/a 诗画/n 表达/v 他/rr 的/ude1 爱国/a 情怀/n 。/w 早/a 在/p 上世纪/nz 30年代/t 初/f ，/w 他/rr 针对/p 日伪/n 分子/n 的/ude1 索/vg 画/v 和/cc 骚扰/v ，/w 刻/v 了/ule 一方/mq “/w 老/a 岂/d 作/v 锣/n 下/f 猕猴/n ”/w 印章/n ，/w 既/c 尖锐/a 又/d 幽默/a 地/ude2 表达/v 了/ule 他/rr 的/ude1 爱憎/n 。/w 北平/ns 沦陷/vi 后/f ，/w 他/rr 画/v 过/uguo 一幅/mq 《/w 寒鸟/nz 》/w ，/w 一笔/mq 枯枝/n ，/w 立/v 一只/mq 鸟/n ，/w 仰首/nz 上/f 视/vg ，/w 题/n 曰/vg ：/w “/w 寒鸟/nz ，/w 精神/n 尚未/d 寒/ag 。/w ”/w 意/ng 喻/vg 沦陷区/n 人民/n 精神/n 不/d 死/v 。/w 在/p 题画诗/nz 中/f ，/w 他/rr 或/c 把/pba [日本/ns 侵略者/n]/nz 和/cc 汉奸/nnd 比作/v “/w 既/c 啮/vg 我/rr 果/ng ，/w 又/d 剥/v 我/rr 黍/ng ”/w 的/ude1 “/w 群鼠/nz ”/w ，/w 或/c 比作/v 泥/n 脚/n [越/d 陷/vi 越深/nz]/nz 的/ude1 螃蟹/n ，/w 题写/v “/w 沧海/n 扬尘/n 洞庭/ns 浪/n ，/w 看/v 君/ng 行/ng 到/v 几时/r 休/v ”/w 。/w 有人/r 劝/v 他/rr 不必/d 如此/rzv 露骨/a 讽刺/v ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 残年/n 遭乱/nz ，/w 死/v 何足惜/nr ，/w 拼着/nz 一条/mq 老命/nz ，/w 还有/v 什么/ry 可怕/a 的/ude1 呢/y ！/w ”/w 
余年享/nr 太平/a 
“/w 已/d 卜余年/nr 享/vg 太平/a ”/w 是/vshi [白石/nz 老人/n]/nz 晚年/t 经常/d 撰写/v 的/ude1 一句/mq 书法/n ，/w 意思/n 是/vshi 我/rr 曾经/d 占卜/vi 过/uguo 自己/rr 的/ude1 晚年/t 会/v 享受/vn 到/v 太平/a 、/w 安康/an 的/ude1 新生活/nz 。/w 在/p 齐白石/nr 近/a 百年/mq 的/ude1 漫长/a 人生/n 中/f ，/w 经历/n 了/ule 古老/a 中国/ns 最/d 痛苦/an 动荡/an 的/ude1 时期/n ，/w 终于/d 在/p 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 过/uguo 上/f 了/ule 自己/rr 渴望/v 的/ude1 “/w 太平/a ”/w 日子/n ，/w 他/rr 雅俗共赏/al 的/ude1 艺术/n 也/d 受到/v 新政府/nz 的/ude1 肯定/vn 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 欢迎/vn ，/w 获得/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 礼遇/n 。/w 新中国/nz 成立/vi 之/uzhi 初/f ，/w 齐白石/nr 送给/v 毛主席/nr 两方/nz 名/q 印/b ，/w 毛主席/nr 为/p 表示/v 答谢/vn ，/w 在/p 中南海/ns 设宴/vi 款待/v 这位/r 湖南/ns 同乡/n 。/w 他/rr 后来/t 又/d 送/v 毛主席/nr 一幅/mq 《/w 鹰/n 图/n 》/w 轴/n ，/w 及/cc “/w 海为龙/nr 世界/n ，/w 云/vg 是/vshi 鹤/n 家乡/n ”/w 篆书/n 联/vg ，/w 毛主席/nr 回赠/v 以/p 人参/n 、/w 鹿茸/nf 等/udeng 物/ng 。/w 1953年/t ，/w 北京/ns 文艺界/n 为/p 齐白石/nr 祝寿/vi ，/w 文化部/nto 授予/v 他/rr “/w 人民/n 艺术家/nnt ”/w 荣誉/n 状/ng 。/w [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 对/p 齐白石/nr 更是/d 关怀备至/vl ，/w 为了/p 使/v 老人/n 有一个/mq 更好/d 的/ude1 生活/vn 创作/v 环境/n ，/w 1956年/t ，/w 让/v 文化部/nto 购买/v [雨/n 儿/ng 胡同/n]/nz [一/d 处/n]/mq 宅院/n 供/vi 其/rz 居住/v 。/w 同年/d ，/w 齐白石/nr 获/v “/w 国际/n 和平/n 奖/n ”/w 。/w 1957年/t ，/w 任/v 新/a 成立/vi 的/ude1 [北京/ns 中国/ns 画院/nis]/nt 名誉/n 院长/nnt 。/w 不久/d 于/p 9月16日/t ，/w 因病/d 去世/vi 。/w 国家/n 为/p 他/rr 举行/v 了/ule 盛大/b 的/ude1 公祭/vn 仪式/n ，/w 并/cc 于/p 次年/t 元旦/t 举行/v 了/ule 规模/n 空前/a 的/ude1 “/w 齐白石/nr 遗作/n 展/vg ”/w 。/w 齐白石/nr 的/ude1 艺术/n 深刻/a 地/ude2 影响/vn 了/ule 一代/n 又/d 一代/n 画家/nnt 。/w 
守/v “/w 寂寞/a 之/uzhi 道/qv ”/w ，/w 开/v “/w [大匠/nz 之/uzhi 门/n]/nz ”/w 
齐白石/nr 曾/d 云/vg ：/w “/w 夫/ng 画/v 者/k ，/w 本/rz 寂寞/a 之/uzhi 道/qv ，/w 其/rz 人/n 要/v 心境/n 清逸/nz ，/w 不/d 慕官禄/nr ，/w 方可/d 从事/vi 。/w 见/v 古今/n 人/n 之/uzhi 所长/nnt ，/w 摹/vg 而/cc 肖/vg 之/uzhi ，/w 能/v 不/d 夸/v ；/w 师法/v 有所/v 短/a ，/w 舍/v 之/uzhi 而/cc 不/d 诽/n ，/w 然后/c 再/d 观/vg 天地/n 之/uzhi 造化/n ，/w 来/vf 腕/ng 底/f 之/uzhi 鬼神/n ，/w 对/p 人/n 方/q 无/v 羞愧/vn 。/w 不/d 求人/vi 知/v 而/cc 天下/n 自知/v ，/w 犹/d 不/d 矜/ag 狂/dg ，/w 此/rzs 画界/nz 有人/r 品/ng 之/uzhi 真君子/nz 也/d 。/w ”/w 这段/r 朴实无华/al 的话/udh 实际/n 道出/v 了/ule 齐白石/nr 一生/n 坚守/v 的/ude1 人生观/n 和/cc 艺术观/nz 。/w 他/rr 将/d 艺术/n 看作/v “/w 寂寞/a 之/uzhi 道/qv ”/w ，/w 从不/d 贪慕/nz 功名利禄/nz ，/w [几十年/mq 如/v 一日/t]/nz 地/ude2 在/p 艺坛/n 默默地/nz 辛勤/ad 耕耘/vi 。/w 他/rr 广泛/a 地/ude2 学习/v 古今/n 画家/nnt 的/ude1 优/ag 长/a ，/w 转益多师/n ，/w 但/c 不/d 论学/nz 谁/ry ，/w 都/d 不/d 丢掉/v 自己/rr 的/ude1 经验/n 和/cc 个性/n 。/w 这位/r 来自/v 湖南/ns 楚/tg 地/ude2 的/ude1 画家/nnt ，/w 没有/v 屈原/n 式/k 的/ude1 浪漫/a 气质/n ，/w 反而/d 继承/v 了/ule [湖湘/nz 学派/n]/nz 重视/v 求真务实/vl 的/ude1 作风/n 。/w 从/p 《/w [芥子园/nz 画谱/n]/nz 》/w 到/v 有名/a 无名/b 的/ude1 前人/n 画迹/nz ，/w 甚至/d 一些/mq 弟子/n 或/c [民间/n 工艺品/n]/nz 上/f 的/ude1 图案/n ，/w 只要/c 有/vyou 用/p 便/d 勾/v 稿/ng 留存/v ；/w 他/rr 最/d 讨厌/v 那些/rz “/w 开口/vi 以/p 宋元/n 自命/v ，/w 窃盗/nz 前人/n 为/p 己/rr 有/vyou ，/w 以/p 愚/an 世人/n ”/w 的/ude1 人/n ，/w 对于/p 古代/t 名迹/nz ，/w 他/rr 没有/v 收藏/vn 并/cc 反复/d 临摹/v 研习/v 的/ude1 爱好/n ，/w 他/rr 没有/v 沉重/a 的/ude1 祖宗/n 包袱/n ，/w 不曾/d 被/pbei 庞大/a 的/ude1 传统/n 和/cc 派系/n 观念/n 束缚/vn 而/cc 变得/vi 谨小慎微/vl ，/w 因此/c 能够/v 胆敢/v 独造/nz ，/w 开创/v 独具一格/vl 的/ude1 画风/n 。/w 他/rr 早年/t 生活/vn 在/p 乡间/s ，/w 中年/n “/w [五/m 出/vf]/mq 五/m 归/v ”/w 遍/qv 游/v 大/a 半个/mq 中国/ns ，/w 晚年/t 虽/c 寓居/v 古都/n 北平/ns ，/w 但/c 对于/p 乡间/s 风物/n 梦寐/v 魂/n 牵/v ，/w 因此/c ，/w 他/rr 笔下/n 的/ude1 题材/n 空前/a 的/ude1 丰富多彩/vl ，/w 花鸟画/n 充满/v 赤子之心/n ，/w 天趣/n 盎然/z 且/c 生机/n 自得/an ，/w 人物画/n 诙谑/nz 生动/a ，/w 山水画/n 师法/v 造化/n ，/w 别具一格/vl …/w …/w 所有/b 的/ude1 一切/rz 都/d 来自/v 于/p 生活/vn 的/ude1 体验/vn 。/w 齐白石/nr 将/d 自己/rr 的/ude1 乡土/n 情怀/n 与/cc 独特/a 的/ude1 文人/nnd 气质/n 相结合/nz ，/w 既/c 符合/v 了/ule [20/m 世纪/n]/mq 艺术/n 大众化/vi 的/ude1 潮流/n ，/w 又/d 没/d 丢掉/v 文人/nnd 精英/n 艺术/n 的/ude1 [人文/n 关怀/vn]/nz ，/w 从而/c 创造/v 出/vf 雅俗共赏/al 的/ude1 艺术/n ，/w 取得/v 了/ule 普罗/nrf 民众/n 与/cc 美术界/n 专家/nnt 双/q 方面/n 的/ude1 尊重/vn 和/cc 喜爱/v 。/w 
(/w 吕晓/nr [北京/ns 画院/nis 理论/n 研究部/nis]/nt 副主任/nnt )/w 
齐白石/nr 画语录/nz 
◎/w 作画/vi 妙/a 在/p 似/vg 与/cc 不/d 似/vg 之间/f ，/w 太/d 似/vg 为/p 媚俗/a ，/w 不/d 似/vg 为/p 欺/vg 世/ng 。/w 
◎/w 学/v 我/rr 者/k 生/v ，/w 似/vg 我/rr 者/k 死/v 。/w 
◎/w 夫/ng 画/v 者/k ，/w 本/rz 寂寞/a 之/uzhi 道/qv ，/w 其/rz 人/n 要/v 心境/n 清逸/nz ，/w 不/d 慕官禄/nr ，/w 方可/d 从事/vi 于/p 画/v 。/w 见/v 古今/n 人/n 之/uzhi 所长/nnt ，/w 摹/vg 而/cc 肖/vg 之/uzhi ，/w 能/v 不/d 夸/v ；/w 师法/v 有所/v 短/a ，/w 舍/v 之/uzhi 而/cc 不/d 诽/n ，/w 然后/c 再/d 观/vg 天地/n 之/uzhi 造化/n ，/w 来/vf 腕/ng 底/f 之/uzhi 鬼神/n ，/w 对/p 人/n 方/q 无/v 羞愧/vn 。/w 
◎/w 善写/nz 意者/nz 专/a 言/vg 其/rz 神/n ，/w 工/n 写生/vi 者/k 只/d 重/a 其/rz 形/ng 。/w 要/v 写生/vn 而/cc 后/f 写意/n ，/w 写意/n 而/cc 后/f 复/dg 写生/vi ，/w 自/p 能/v 神形/nz 俱/dg 见/v ，/w 非/b 偶然/a 可/v 得/ude3 也/d 。/w 
◎/w 画/v 中/f 要/v 常有/d 古人/n 之/uzhi 微妙/a 在/p 胸中/s ，/w 不要/d 古人/n 之/uzhi 皮毛/n 在/p 笔端/n 。/w 欲/d 使/v 来/vf 者/k 只能/v 摹/vg 其/rz 皮毛/n ，/w 不能/v 知/v 其/rz 微妙/a 也/d 。/w 立足/vi 如此/rzv ，/w 纵/ng 无能/a 空前/a ，/w 亦/d 足/a 绝/d 空/ng 。/w 学/v 古人/n ，/w 要/v 学/v 到/v 恨/vn 古人/n 不见/v 我/rr ，/w 不要/d 恨/v 时/ng 人/n 不知/v 我/rr 耳/n 。/w 
◎/w 作画/vi 须/d 有/vyou 笔/n 才/d ，/w 方能/v 使/v 观者/n 快/a 心/n ，/w 凡/d 苦言/nz 中锋/nnt 使/v 笔者/n ，/w 实无/nz 才气/n 之/uzhi 流/v 也/d 。/w 
齐白石/nr 诗草/nz 
《/w 题/n 寻/v 旧/a 图/n 》/w 
草庐/nz 三/m 请/v 不容/v 辞/v ，/w 何况/c 雕虫/nz 老/a 画师/nnt 。/w 深信/v 人间/n 神鬼/nz 力/n ，/w 白皮松/n 外/f 暗/a 风吹/v 。/w 
《/w 题/n 友人/n 冷/a 庵/ng 画卷/n 》/w 
对/p 君/ng 斯/b 册/q 感/vg 当年/t ，/w 撞破/nz 金瓯/n 世/ng 可怜/v 。/w 灯/n 下/f 再三/d 挥泪/vd 看/v ，/w 中华/nz 无/v 此/rzs 整/v 山川/n 。/w 
《/w [往事/n 示儿辈/nz]/nz 》/w 
村/n 书/n 无角/nz 宿缘/nz 迟/a ，/w 廿七/m 年华/n 始/vg 有/vyou 师/ng 。/w 灯盏/n 无/v 油/n 何/ry 害/v 事/n ，/w 自/p 烧/vi 松/ng 火/n 读唐诗/nz 。/w 
《/w 略/d 告/v 以/p 古今/n 可/v 师/ng 不可/v 师/ng 者/k 》/w 
青藤/nz 雪/n 个/q 远/a 凡胎/nz ，/w 老/a 缶/ng 衰/ag 年/qt 别/d 有/vyou 才/d 。/w 我/rr 欲/d 九原/nz 为/p 走狗/n ，/w 三/m 家门/n 下/f 转轮/n 来/vf 。/w 
《/w 衰/ag 年/qt 变法/vi 自题/nz 》/w 
扫除/v 凡/d 格/b 总/b 难/a 能/v ，/w [十/m 载/v]/mq 关门/vi 始/vg 变更/v 。/w 老/a 把/pba 精神/n 苦/a 抛掷/v ，/w 功夫/n 深浅/n 心/n 自/p 明/ag 。/w 
《/w 逢/v 梅兰芳/nr 》/w 
记得/v 先朝/nz 享/vg 太平/a ，/w 布衣/n 尊贵/a 动/v 公卿/nz 。/w 如今/t 沦落/v 长安市/nz ，/w 幸有/nz 梅郎/nr 呼/v 姓名/n 。/w 
《/w 题/n 大/a 涤/vg 子/ng 画/v 》/w 
绝后/v 空前/a 释/vg 阿/b 长/a ，/w 一生/n 得力/a 隐/v 清/tg 湘/b 。/w 胸中/s 山水/n 奇/ag 天下/n ，/w 删去/v 临摹/v 手/n [一/d 双/q]/mq 。/w 
