核心/n 提示/v ：/w 在/p [中国/ns 古代/t]/nz 疆域/n 史上/d ，/w 除/p 两汉/t 曾/d 将/d 东部/f 湟水/nz 流域/n 列入/v 郡县/n 外/f ，/w 是/vshi 隋炀帝/nr 第一次/mq 将/d 青海/ns 几乎/d 全部/m 地区/n 纳入/v 中原/ns 王朝/n 版图/n ，/w 归入/v 郡县/n 体制/n 。/w 
隋朝/t 白釉/n 武士俑/nr 。/w 
本文/r 来源/n ：/w [中国/ns 新闻网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 孟宪斌/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 历史/n 上/f 的/ude1 隋炀帝/nr ：/w 曾/d 将/d 青海/ns 地区/n 纳入/v 中原/ns 王朝/n 版图/n 》/w 
结束/v 南北/f 对峙/vi 实现/v 中国/ns 再次/d 统一/vn 
开皇/nz 八年/t （/w 588年/t ）/w ，/w 时任/v 晋王/n 的/ude1 杨广/nr 为/p 平陈/nz 元帅/nnt ，/w 统领/v 51万/m 军队/n ，/w 渡江/vi 作战/vi 。/w 战前/t ，/w 他/rr 发出/v 檄文/n ，/w [鼓舞/v 士气/n]/nz ，/w [瓦解/v 敌军/n]/nz 斗志/n 。/w 开皇/nz 九年/t （/w 589年/t ）/w ，/w 隋军/nz 进入/v 建康/nz ，/w 俘获/v 陈后主/nr 。/w 又/d 命/n 陈后主/nr 书写/v 招降/v 书/n ，/w 促使/v 继续/v 抵抗/vn 的/ude1 陈军/nr 投降/v 。/w 仅仅/d 两三个/mq 月/n 内/f ，/w 陈/vg 全境/n 归/v 隋/tg 。/w 至此/d 结束/v 中国/ns 长达/v 170年/t 的/ude1 南北/f 分裂/vi 局面/n ，/w 实现/v 再次/d 统一/vn 。/w 
开皇/nz 十年/mq （/w 590年/t ）/w ，/w 在/p 旧/a 陈/vg 境内/s 全面/ad 爆发/v 反/vi 隋/tg 叛乱/vn ，/w 隋文帝/nr 命/n 杨广/nr 出任/v 扬州/ns 总管/nnt 平叛/vi 。/w 平叛/vi 中/f ，/w 他/rr 一面/n 派出/v 军队/n 镇压/v ，/w 一面/n 延请/nz 吴郡/ns 名士/nnd 陆知命/nz 出/vf 面向/v 叛者/nz 晓谕/v ，/w 游说/v [17/m 城/n]/mq 投降/v ，/w 不/d 战/vg 而/cc 屈人之兵/nrf 。/w 隋炀帝/nr 在/p 其后/f 坐镇/v 江南/nz 的/ude1 10/m 年间/n ，/w 收纳/vn 江南/nz 人士/n ，/w 推行/v 文教/n 事业/n ，/w 保护/v 江南/nz 宗教/n ，/w 以/p 稳定/an 江南/nz ，/w 巩固/v 统一/vn 。/w 
设置/v [四/m 郡/n]/mq 将/d 青海/ns 地区/n 纳入/v 中原/ns 王朝/n 版图/n 
吐谷浑/n ，/w 原/b 为/p 鲜卑/n 的/ude1 一支/mq 。/w 隋/tg 初/f ，/w 以/p 隋/tg 为/p 敌/vg ，/w 多次/mq 随/p 突厥/n 入寇/nz 。/w 大业/n 四年/t （/w 608年/t ）/w ，/w 隋炀帝/nr 遣/vg 许/v 国公/n 宇文述/nr 奇袭/v 吐谷浑/n ，/w 使/v “/w 其/rz 故地/n 皆空/nz ”/w 。/w 次年/t ，/w 隋炀帝/nr 亲征/v 围剿/vn 吐谷浑/n 残部/n ，/w 迫使/vi 其/rz 部落/n 男女/n 十余万/m 投降/v 。/w 又/d 遣军/nz 分/qt 道/qv [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 追/v 至/p 青海湖/ns ，/w 占领/v 其/rz 汗/n 庭/ng 伏俟城/nz ，/w 在/p 其/rz 辖境/nz 置/v 鄯善/ns ，/w 且末/nz 、/w 西/f 海/n 、/w 河源/ns [四/m 郡/n]/mq 。/w [四/m 郡/n]/mq 各/rz 统/vi 县/n 二/m ，/w 计/vi 有/vyou 显/v 武/ag 、/w 济远/nz 、/w 肃宁/ns 、/w 伏戎/nr 、/w 宣德/t 、/w 威/ng 定/v 、/w 远/a 化/v 、/w 赤水/ns [八/m 县/n]/mq 。/w 
[四/m 郡/n]/mq 地/ude2 跨/v 今/tg 青海/ns 、/w 新疆/ns 。/w 其中/rz 河源/ns 、/w 西/f 海/n 在/p 今/tg 青海/ns ；/w 鄯善/ns 、/w 且末/nz 在/p 今/tg 新疆/ns [东部/f 地区/n]/nz 。/w 在/p 河西走廊/n 之/uzhi 南/b 开辟/v 了/ule 一条/mq 新的/a 丝绸之路/n ，/w 同时/c ，/w 对/p 河西走廊/n 也/d 起到/v 拱卫/nz 作用/n 。/w 在/p [中国/ns 古代/t]/nz 疆域/n 史上/d ，/w 除/p 两汉/t 曾/d 将/d 东部/f 湟水/nz 流域/n 列入/v 郡县/n 外/f ，/w 是/vshi 隋炀帝/nr 第一次/mq 将/d 青海/ns 几乎/d 全部/m 地区/n 纳入/v 中原/ns 王朝/n 版图/n ，/w 归入/v 郡县/n 体制/n 。/w 故/c 《/w 资治通鉴/n 》/w 赞/vg 曰/vg ：/w “/w 是/vshi 时/ng 天下/n 凡/d 有/vyou 郡/n 一百九十/m ，/w 县/n 一千二百五十五/m ，/w 户/q 八百九十万/m 有/vyou 奇/ag 。/w 东西/n [九千/m 三/m 百/m 里/f]/mq ，/w 南北/f [万/d 四/m 千/m 八/m 百/m 一/d 十五/m 里/f]/mq 。/w 隋氏/nz 之/uzhi 盛/v ，/w 极/d 于/p 此/rzs 矣/y ！/w ”/w 
两次/mq 北/f 巡抚/nnt 慰/vg 突厥/n 巩固/v 北疆/nz 
突厥/n ，/w 是/vshi 草原/n [游牧/vn 民族/n]/nz ，/w 后/f 分裂/vi 为/p 东/f 、/w 西/f 两部/mq 。/w 文帝/nr 时/ng ，/w 铁勒/nrf 及/cc 奚/nz 、/w 契丹/ns 等/udeng 部/q 内/f 附/v ，/w 归于/v [启/v 民/ng 可汗/n]/nz 牙帐/nz 之下/f 。/w [启/v 民/ng 可汗/n]/nz 逐渐/d 控制/vn 了/ule [蒙古/ns 草原/n]/nz ，/w 称为/v 东突厥/nz 。/w [启/v 民/ng 可汗/n]/nz 自认/nz 隋朝/t 属/v 臣/ng ，/w “/w 愿/v 保塞/nrf 下/f ”/w ，/w 还/d 曾/d 多次/mq 请求/v 改换/v 汉族/nz 衣冠/n 。/w 
