按/p 着/uzhe 司马迁/nr 《/w 史记/n 》/w 的/ude1 说法/n ，/w 商纣王/nz 亡国/vi 的/ude1 直接/ad 诱因/n 是/vshi 大吃大喝/vl 与/cc 放纵/v 情欲/n 。/w 关于/p 大吃大喝/vl 还/d 出/vf 了/ule “/w 酒池肉林/nz ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 即/v 商纣/nz 曾/d “/w 以/p 酒/nf 为/p 池/ng ，/w 悬/v 肉/n 为/p 林/ng ”/w 。/w 比较/d 《/w 史记/n 》/w 与/cc 它/rr 之前/f 的/ude1 文献/n 《/w 尚书/nnt 》/w ，/w 这个/rz 说法/n [民间/n 传说/n]/nz 的/ude1 成分/n 较大/d 。/w 
《/w 尚书/nnt 》/w 的/ude1 《/w 周书/nz  康诰/nr 》/w 一篇/mq ，/w 是/vshi 记载/v 代/q 周成王/nr 执掌/v 国政/n 的/ude1 周公/n (/w 姬旦/nr )/w 指示/n 侄子/n 姬封/nz 在/p 卫国/ns 禁酒/vi 的/ude1 公开/ad 命令/n 。/w 此/rzs 篇/q 命令/n 不/d 只是/d 针对/p 姬封/nz 的/ude1 卫国/ns 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 对/p 整个/b 周/qt 王朝/n 包括/v 首都/n 在/p 内/f 的/ude1 所有/b 辖区/n 。/w 
姬旦/nr 在/p 这/rzv 篇/q 公开/ad 训令/n 中/f 并/cc 没有/v 完全/ad 禁绝/v 喝酒/vi 行为/n ，/w 而是/c 采取/v [三/m 个/q]/mq 分级/v 措施/n ：/w 其/rz 一/m ，/w 在/p 王朝/n 首都/n 担任/v 各级/r 官职/n 的/ude1 贵族/n 子弟/n ，/w 不可/v 经常/d 饮酒/vi ；/w 其/rz 二/m ，/w 在/p 诸侯国/nz 担任/v 各级/r 官职/n 的/ude1 贵族/n 子弟/n ，/w 只有/c 在/p 祭祀/v 时/ng 方可/d 饮酒/vi ；/w 其/rz 三/m ，/w 照顾/v 居住/vn 在/p 卫国/ns 的/ude1 殷商/nz 旧/a 民/ng ，/w 在/p 父母/n 高兴/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 他们/rr 可/v 饮酒/vn 。/w 
政策/n 不/d 可谓/v 不/d 细/a ！/w 既然如此/c 之/uzhi 细/a ，/w 就/d 不免/d 最后/f 有/vyou 严厉/a 的/ude1 条款/n ，/w 最严厉/nz 的/ude1 就是/v 防止/v 群饮/nz ，/w 因为/c 一旦/d 酒/nf 壮/v 人/n 胆/n ，/w 不满/an 情绪/n 会/v 被/pbei 点燃/v ，/w 人们/n 会/v 闹事/vn 儿/ng 造反/vi 。/w 因此/c ，/w 姬旦/nr 说道/v ：/w “/w 假如/c 有人/r 举报/vn 说/v ‘/w 有/vyou 群饮/nz 的/ude1 ’/w ，/w 姬封/nz 你/rr 不要/d 放纵/v 他们/rr ，/w 要/v 将/d 他们/rr 全部/m 逮捕/v ，/w 送到/v 王朝/n 首都/n 来/vf ，/w 我/rr 亲自/d 判决/vn 杀掉/v 他们/rr 。/w ”/w 如此/rzv 严厉/a 的/ude1 条款/n 仍然/d 是/vshi 区别对待/v 不同/a 的/ude1 对象/n 的/ude1 ，/w 对于/p 殷商/nz 旧族/nz 愿/v 群饮/nz 的/ude1 ，/w 放/v [一/d 马/n]/mq ，/w 不/d 杀/v 他们/rr ，/w 给予/vn 教育/vn 、/w 训诫/vn 。/w 但是/c 呢/y ，/w 经过/p 劝说/v 再不/d 改/v 的/ude1 ，/w 同样/d 杀掉/v 。/w 
周公/n 的/ude1 残酷/a 政策/n 在/p 西周/t 初期/f 确实/ad 起到/v 震慑/vn 性/ng 作用/n ，/w 但是/c ，/w 到/v 了/ule [第/m 十代/nz]/mq 君主/nnt 姬胡/nz (/w 周厉王/nr )/w 那里/rzs ，/w 禁酒/vi 训令/n 就/d 不大/d 管用/a 了/ule 。/w 姬胡/nz 的/ude1 近/a 臣/ng 荣夷公/nz 贪财/a 好/a 酒/nf ，/w 还/d 拒绝/v 任何/rz 批评/vn 。/w 当时/t 的/ude1 人/n 说/v 以/p 他/rr 为/p 代表/nnt 的/ude1 那/rzv 一类/b 官员/nnt “/w 听言/nz 则/d 对/p ，/w 诵言/nz 如/v 醉/vn ”/w 。/w 用/p 现在/t 的话/udh 来说/uls ：/w 你/rr 说/v 顺耳/a 的/ude1 ，/w 我/rr 就/d 跟/p 你/rr 谈/v 几句/mq ；/w 你/rr 说/v 不/d 顺耳/a 的/ude1 ，/w 我/rr 就/d 装/v 喝醉/vi 了/ule ，/w 听/v 不见/v ，/w 不/d 搭理/v 你/rr 。/w 
厉王/nz 一代/n 在/p 荣夷公/nz 的/ude1 折腾/vn 下/f ，/w 当然/d 还有/v 他/rr 自己/rr 镇压/v 不同/a 意见/n 的/ude1 行为/n ，/w 导致/v 了/ule 内部/f 变乱/n 。/w 一场/mq 政变/vn 把/pba 他/rr 打/v 跑/v 了/ule ，/w 跑到/v 一个/mq 叫/vi “/w 彘/n ”/w 的/ude1 地方/n ，/w 委屈/a 了/ule 14年/t 死掉/nz 。/w 政变/vn 发生/v 后/f ，/w “/w 共/d 和/cc ”/w [二/m 字/n]/mq 第一次/mq 出现/v 在/p 中国/ns [历史/n 文献/n]/nz 上/f 。/w 周公/n 与/cc 召公/nz [两/q 大/a]/mq 传统/n 政治家/nnt 系/v 共同/d 主政/v ，/w 度过/v 了/ule [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 非常/d 重要/a 的/ude1 14年/t 。/w 
这/rzv 14年/t 始/vg 自/p 公元前/t 841/m ，/w 结束/v 于/p 公元前/t 828年/t 。/w 从/p 公元前/t 841年/t 起/vf ，/w [中国/ns 历史/n]/nz 才/d 有/vyou 了/ule 确切/a 的/ude1 纪年/n ，/w 官方/n 文献/n 记录/v 某年/r 发生/v 了/ule 何事/r 。/w 此前/t 的/ude1 事情/n 只能/v 说/v 个/q 大概/d ，/w 比方/v 说/v ，/w 姬旦/nr 写/v 的/ude1 《/w 康诰/nr 》/w 训令/n 只能/v 说/v 是/vshi 在/p 成王/nr 初期/f 、/w 周公/n 摄政/v 之/uzhi 时/ng ，/w 而/cc 无/v 准确/a 年份/n 。/w 
调侃/v 地/ude2 说/v ：/w 是/vshi 周厉王/nr 一代/n 的/ude1 喝酒/vi ，/w 给/p 中国/ns 喝/vg 出/vf 一个/mq 准确/a 纪年/n 的/ude1 时/ng 点/qt 来/vf 。/w 
(/w 本文/r 摘自/v 《/w 给/p 历史/n 放/v 把火/nz 》/w ，/w 作者/nnt ：/w 綦彦臣/nr 出版社/nis ：/w [吉林/ns 出版/v 集团/nis]/ntc )/w 
