原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 市内/s 餐饮/n 老字号/n 现存/v 仅/d [十/m 多家/mq]/mq 
感叹/v [庆丰/nz 包子/nf]/nz 红火/a 的/ude1 同时/c ，/w 咱/rr 也/d 看看/v 合肥/ns 的/ude1 餐饮/n 老字号/n 目前/t 什么/ry 状况/n ？/w [人民/n 广场/n]/nz (/w 老/a [市府/n 广场/n]/nz )/w 夜市/n 已/d 开张/vi ，/w 未来/t 有/vyou 多少/ry 合肥/ns 老字号/n 能/v 在/p 这/rzv 一/m [黄金/n 地带/n]/nz 焕发/v 新姿/n ？/w 
盘点/vn 篇/q 
合肥/ns 多少/ry 餐饮/n 老字号/n 
合肥/ns 市内/s 餐饮/n 老字号/n ，/w 现存/v 仅/d [十/m 多家/mq]/mq ：/w 同庆楼/nz 、/w 耿福兴/nr 、/w 全聚德/nz 、/w [庐州/nz 烤鸭/nf]/nz 店/n 、/w 大雅/n 楼/n 、/w 刘鸿盛/nr 、/w 会/v 宾/n 楼/n 、/w [长江/ns 饭店/nis]/ntch 、/w [淮上/nz 酒家/nis]/nz 、/w 长淮/nz 饭店/nis 、/w 广寒宫/nz 等/udeng 。/w 由于/p 市场/n 以及/cc 消费者/n 的/ude1 认可/vn 程度/n 和/cc 企业经营者/nnt 的/ude1 理念/n 等/udeng 原因/n ，/w 餐饮/n 老字号/n 境况/n 各/rz 有/vyou 不同/a 。/w 
[庐州/nz 烤鸭/nf]/nz 店/n 宿州/ns 路/n 与/cc 淮河路/nz 交叉口/n 步行街/n 入口处/n 。/w 烤鸭/nf 、/w 鸭油/nz 烧饼/nf 、/w 鸭油/nz 汤包/nf ，/w 是/vshi 伴随/v 合肥/ns 几代人/mq 成长/vi 的/ude1 美味/n 。/w 这个/rz 品牌/n 的/ude1 前身/n 是/vshi 当时/t 的/ude1 吴洪发/nr 小刀/n 面/nf ，/w 后/f 主打/v 产品/n 成/v 了/ule 烤鸭/nf 与/cc 鸭油/nz 烧饼/nf 。/w 2006年/t 由/p 国营/b 改制/vi 为/p 民营/b ，/w 由/p 一个/mq 店/n 发展/vn 成/v [9/m 个/q]/mq 店/n ，/w 全部/m 是/vshi 直营/vn ，/w 正/d 越/d 做/v 越/d 火/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w [庐州/nz 烤鸭/nf]/nz 店/n 将/d 开创/v 社区/n 店/n 模式/n ，/w 让/v 更多/ad 老百姓/n 在家/vi 门口/s 就/d 能/v 吃/v 到/v 老字号/n 。/w 
刘鸿盛/nr 
去年/t [5/m 月份/n]/mq ，/w 100/m 多年前/d 就/d 在/p 合肥/ns 家喻户晓/vl 的/ude1 [中华/nz 老字号/n]/nz 美食店/nis “/w 刘鸿盛/nr ”/w 在/p 宿州/ns 路/n 挂牌/vi 再/d 营业/vn 。/w 
“/w 冬菇鸡/nz 饺/ng 、/w 萝卜丝/nz 鲜肉/n 烧饼/nf 、/w 糯米/nf 油香/n …/w …/w [40/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老/a 合肥/ns 人/n 没有/v 不/d 知道/v 刘鸿盛/nr 的/ude1 。/w ”/w [合肥市/ns 餐饮/n 协会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 程明福/nr 说/v 。/w 刘鸿盛/nr 原来/d 是/vshi [清朝/ns 末年/f]/nz 在/p 庐州/nz 城中/ns 创办/v 的/ude1 一家/n 以/p 经营/v 饺/ng 面/nf 点心/nf 为主/vi 的/ude1 面馆/nis ，/w 至今/d 已经/d 有/vyou 140年/t 历史/n ，/w 1999年/t 被/pbei 批准/v 为/p [中华/nz 老字号/n]/nz ，/w “/w 冬菇鸡/nz 饺/ng ”/w 还/d 被/pbei 认定/v 为/p [中华/nz 名小吃/nz]/nz 。/w 
1997年/t 淮河路/nz 改造/vn ，/w 刘鸿盛/nr 搬到/vf 中/f 菜市/n 入口/n 的/ude1 巷子/n 里面/f ，/w 后来/t 市/n [餐饮/n 服务/vn]/nz 公司/nis 改制/vi ，/w 刘鸿盛/nr 被/pbei 私人/n 承包/vn ，/w 因/p 生意/n 萧条/a 以致/c 淹没/v 在/p 街头巷尾/n 的/ude1 大排档/nf 中/f ，/w 最终/d 在/p 2009年/t 国庆/n 节前/f 关门/vi 。/w 
[79/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大师/nnt 鲍庆福/nr 认为/v 老字号/n 产品/n 既/c 要/v 保持/vn 原味/nz 又/d 要/v 创新/vn 才能/n 长久/a 不衰/v ，/w 比如/v 刘鸿盛/nr 冬菇鸡/nz 饺/ng 实际上/d 是/vshi 冬菇鸡/nz 馄饨/nf ，/w 现在/t 合肥/ns 很多/m 做/v 馄饨/nf 的/ude1 都/d 是/vshi 用/p 机器/n 擀/nz 皮/n ，/w 虽然/c 很快/d ，/w 但/c 做出/v 来/vf 的/ude1 馄饨/nf 吃/v 不/d 出/vf 真正/d 的/ude1 味道/n 。/w 他/rr 和/cc 徒弟/n 们/k 一直/d 坚持/v 手/n 擀/nz 馄饨/nf 皮/n 。/w 擀/nz 好/a 的/ude1 面皮/nf 放到/v 一页/mq 纸/n 上/f ，/w 薄薄的/z 面皮/nf 能/v 透出/v 纸/n 上/f 的/ude1 文字/n 。/w 除了/p 皮/n 极薄/nz 外/f ，/w 馄饨/nf 馅/ng 也/d 要求/n 极/d 嫩/a ，/w 而且/c ，/w 馄饨/nf 材料/n 、/w 汤/n 都/d 不能/v 放/v 任何/rz 添加剂/n 。/w 
广寒宫/nz 
广寒宫/nz 是/vshi 有/vyou [70/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 老字号/n ，/w 2012年/t 被/pbei 一/m 老板/nnt 恢复/v ，/w 广寒宫/nz 的/ude1 蟹黄汤包/nf 等/udeng 品种/n 得以/v 传承/vn ，/w 文化/n 工作/vn 做/v 了/ule 一些/mq ，/w 但/c 店/n 不大/d ，/w 影响/vn 也/d 不大/d 。/w 
张顺兴/nr 
“/w 大麻饼/nz 、/w 玉带糕/nf 、/w 寸金/nz 、/w 白切/nz 加/v 烘糕/nf ”/w ，/w 老/a 合肥/ns 流传/v 的/ude1 这/rzv 句/q 顺口溜/n ，/w 说/v 的/ude1 就是/v 当年/t 庐州/nz 城/n 比较/d 有名/a 的/ude1 几样/nz 糕点/n 。/w [上/f 个/q 世纪/n]/nz ，/w 做/v 这些/rz 糕点/n 最/d 有名/a 的/ude1 ，/w 要/v 数/n “/w 张顺兴/nr ”/w 了/ule 。/w 
“/w 张顺兴/nr ”/w 起源于/v 1882年/t ，/w 品牌/n 闻名/v 海内外/s ，/w 曾/d 被/pbei 授予/v “/w [中华/nz 老字号/n]/nz ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 所/usuo 产/v 麻饼/nf 、/w 烘糕/nf 、/w 寸金/nz 、/w 白切/nz ，/w 统/vi 称为/v 合肥/ns “/w [四大/n 名/q 点/qt]/nz ”/w ，/w 历史/n 悠久/a ，/w 风味/n 独特/a 。/w 
2008年4月/t ，/w “/w 张顺兴/nr ”/w 牌匾/n 被/pbei 工人/nnt 取/v 下/f ，/w 该店/r 所处/nz [644/m ./w 2/m 平方米/q]/mq 建筑/n 被/pbei 拆除/v ，/w 这/rzv 标志着/v “/w 张顺兴/nr ”/w 作别/nz 庐州/nz 。/w 
[淮上/nz 酒家/nis]/nz 
曾/d 坐落/vi 于/p [安徽/ns 合肥/ns]/ns 长江/ns 中路/n 繁华/a 路段/n 的/ude1 [淮上/nz 酒家/nis]/nz ，/w 其/rz 历史/n 要/v 追溯/vn 到/v 上世纪/nz 50年代/t ，/w 它/rr 最/d 辉煌/a 的/ude1 时期/n 是/vshi 在/p 上世纪/nz 50年代/t 至/p 70年代/t ，/w 那会儿/rzt 的/ude1 [淮上/nz 酒家/nis]/nz 集/q 餐饮/n 、/w 沐浴/vi 、/w 洗染/vn 为/p 一体/n 的/ude1 [一条龙/n 服务/vn]/nz ，/w 使/v 其/rz 成为/v 合肥/ns 国/n 字/n [第一/m 号/q]/mq 餐饮/n 。/w 而且/c ，/w 合肥/ns 最早/d 的/ude1 西餐厅/nis 也/d 是/vshi 在/p 这里/rzs ，/w 成立/vi 于/p 1982年/t 。/w 初期/f ，/w 西餐/n 消费/vn 连续/a 几个月/mq 都/d 是/vshi 做/v [赔本/vi 买卖/vn]/nz 。/w 后来/t ，/w 淮上/nz 西/f 餐馆/nis 改成/v 了/ule “/w 淮上/nz 海尼根/nrf 牛扒/nf 坊/ng ”/w ，/w 主营/n 牛排/nf ，/w 有/vyou [黑胡椒/nf 牛排/nf]/nz 、/w 烤鸡排/nz 、/w [西/f 冷/a 牛排/nf]/nz 、/w 腓力/nz 牛排/nf 、/w 三文鱼/nf 排/v ，/w 还有/v [意大利/nsf 肉酱面/nz]/nz 、/w 意大利/nsf 黑椒牛柳/nf 面/nf 等/udeng 佳肴/n 。/w 据说/v 饮料/nf 花色/n 也/d 很多/m ，/w 有/vyou 咖啡/nf 、/w 茶/n ，/w 当时/t 算是/v 在/p 合肥/ns 吃/v 西餐/n 的/ude1 好去处/nz 。/w 2005年/t [国企/n 改制/vi]/nz 后/f ，/w [淮上/nz 酒家/nis]/nz 被/pbei [浙江/ns 钱塘/ns 集团/nis]/nt 收购/v 重组/vn 。/w 此/rzs 后/f ，/w 在/p 长江路/ns 综合/vn 改造/vn 中/f 被/pbei 拆除/v 。/w 
在/p 老/a 合肥/ns 人/n 的/ude1 记忆/n 里/f ，/w 老字号/n [餐饮/n 企业/n]/nz [淮上/nz 酒家/nis]/nz 的/ude1 [庐阳/nz 汤包/nf]/nz 和/cc 肉/n 合/v 饼/n ，/w 曾/d 获/v “/w [中华/nz 名小吃/nz]/nz ”/w 称号/n 。/w 不过/c ，/w 2007/m 年底/f ，/w 随着/p [华侨/n 饭店/nis]/ntch 区域/n 拆迁/v ，/w [淮上/nz 酒家/nis]/nz 也/d 自此/d 消失/vi 。/w 
知情/vi 人士/n 称/v ，/w 2005年/t ，/w 改制/vi 后/f 的/ude1 [淮上/nz 酒家/nis]/nz 被/pbei [浙江/ns 钱塘/ns 集团/nis]/nt 收购/v 重组/vn 。/w 餐饮/n 大师/nnt 葛克铭/nr 是/vshi 当年/t [合肥/ns 餐饮/n 服务/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 老/a 员工/n ，/w 他/rr 说/v ，/w [淮上/nz 酒家/nis]/nz 的/ude1 品牌/n 被/pbei 人/n 注册/vn 了/ule 。/w 
大雅/n 楼/n 
[百年/mq 老字号/n]/nz 大雅/n 楼/n 创立/v 于/p 1906年/t ，/w 2009年/t 恢复/v 时/ng ，/w 老板/nnt 做/v 了/ule 许多/mq 传承/vn 工作/vn ，/w 但/c 市场/n 影响/vn 不是/c 太大/d 。/w 现/tg 址/ng 位于/v 合肥市/ns 金寨路/nz 与/cc 太湖/ns 路/n 交叉口/n 。/w 
