原/b 标题/n ：/w 快餐业/n 人气/n 高/a 表现/v 好/a 
在/p 提倡/v 节约/vn 、/w 反对/v 浪费/vn 的/ude1 当下/d ，/w 餐饮业/n 越来越/d “/w 亲民/nz ”/w 。/w 2013年/t ，/w 作为/p 安徽/ns 大众/ntc 快餐业/n 代表/nnt “/w 老乡/n 鸡/n ”/w ，/w [逆势/vd 上扬/v]/nz ，/w 营业额/n 和/cc 利润/n 同比/n 增幅/n 达/v 60%/m ，/w 合肥/ns 城区/n “/w 老乡/n 鸡/n ”/w 门店/n 数量/n 已/d 达/v [159/m 家/q]/mq 。/w 
[安徽省/ns 餐饮/n 行业/n 协会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 徐平/nr 在/p 《/w 2013年/t 安徽省/ns 快餐业/n 发展/v 报告/n 》/w 中/f 这样/rzv 写道/v ：/w 2013年1/t ～/w 9月/t ，/w 在/p 我省/n 高端/nz 餐饮业/n 大幅/d 下降/vi 21.5%/m 的/ude1 情况下/nz ，/w 快餐业/n 却/d 增长/v 了/ule 35.3%/m ，/w 两者/rzv 增速/n 相差/v 近/a [57/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 初步/d 预测/vn ，/w 2013年/t ，/w 我省/n 全社会/nz 餐饮业/n 营业额/n 有望/v 突破/vn [900/m 亿元/q]/mq ，/w 而/cc 快餐业/n 的/ude1 [营业/vn 总收入/n]/nz 将/d 达到/v [230/m 亿元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 行业/n 总额/n 的/ude1 26%/m ，/w 显示/v 出/vf 我省/n 快餐业/n 发展/vn 的/ude1 生机/n 与/cc 活力/n 。/w （/w 柳书节/nr ）/w 
