1935年11月/t ，/w 党中央/nt 率领/v [红/a 一/d 方面军/n]/nt 经过/p [二/m 万/d 五千/m 里/f 长征/n]/nz ，/w 胜利/vn 到达/v 陕北/ns 延安/ns 。/w 来不及/v 洗/v 去/vf 征途/n 的/ude1 硝烟/n 尘土/n ，/w 董/nz 老/a 就/d 接到/v 一个/mq 重要/a 任务/n ，/w 奉命/vd 组建/v 新的/a “/w [中共中央/nt 党校/nis]/nt ”/w 并/cc 担任/v [第一/m 任/v]/mq 校长/nnt 。/w 
这位/r 董/nz 老/a 就是/v 大名鼎鼎/vl 的/ude1 董必武/nr 。/w 1921年/t ，/w 他/rr 作为/p [武汉/ns 共产主义/n 小组/nis]/nz 的/ude1 代表/nnt 参加/v 中共/n “/w 一大/n ”/w ，/w 并/cc 参与/v 起草/vn 了/ule 中国共产党/nt 的/ude1 纲领/n 和/cc 决议/n ，/w 是/vshi 中共/n 创始人/nnt 之一/rz ，/w 被/pbei 大家/rr 尊称/v 为/p 党/n 的/ude1 “/w 元老/n ”/w 。/w 
董必武/nr 很快/d 进入/v 新/a “/w 角色/n ”/w 。/w 1935年/t 的/ude1 陕北/ns 延安/ns ，/w 生活/vn 条件/n 十分/d 艰苦/a 。/w 董必武/nr 不/d 讲/v 职位/n 高低/n ，/w 不/d 讲/v 条件/n 待遇/n ，/w 处处/d 以身作则/vl 。/w 他/rr 和/cc 教务/nnt 主任/nnt 共用/b 一张/mq 桌子/n 、/w 一条/mq 长板凳/nz 办公/vn ，/w 合用/v 一张/mq 硬板床/nz 睡觉/vi 。/w 抗日战争/nz 爆发/v 后/f ，/w 董必武/nr 还/d 肩负/v 着/uzhe 党/n 的/ude1 [统战/n 工作/vn]/nz 重任/n ，/w 长期/d 与/cc 国民党/n 官员/nnt 和/cc 绅士/n 富人/n 打交道/vi 。/w 每次/r 参加/v 会议/n ，/w 董必武/nr 总是/d 穿着/n 打补丁/nz 的/ude1 旧/a 衣服/n ，/w 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 就/d 劝说/v 董必武/nr ，/w 衣着/n 不/d 应该/v 太/d 寒酸/a ，/w 应和/v 工作/vn 相配/nz 。/w 董必武/nr 却说/v :/w “/w 我们/rr 共产党人/n ，/w 是/vshi 要/v 革命/vn ，/w 不是/c 要/v 讲/v 阔气/a ，/w 同/p 国民党/n 比/p ，/w 要/v 比/p 革命/vn ，/w 比/p 谁/ry 是/vshi 真正/d 为/p 亿万/m [中国/ns 人民/n]/nz 谋/v 利益/n ，/w 比/p 谁/ry 能/v 得到/v 中国/ns [劳苦/a 大众/ntc]/nz 的/ude1 拥护/vn 。/w 我们/rr 每/rz 花/n 一分钱/mq ，/w 都/d 要/v 想到/v 解放区/ns 人民/n 的/ude1 艰苦/a 生活/vn ，/w 想到/v 敌占区/n 人民/n 逃荒/vi 要饭的/nnd 惨景/nz 。/w ”/w 
在/p 董必武/nr 言传身教/vl 下/f ，/w [延安/ns 时期/n]/nz 的/ude1 [中央/n 党校/nis]/nt 形成/v 了/ule [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 良好/a 校风/n ，/w 给/p 我党/n 培养/v 了/ule 成千上万/vl 的/ude1 领导干部/nnt ，/w 为/p [中国/ns 革命/vn]/nz 作出/v 了/ule 重大/a 贡献/n 。/w 
1941年/t ，/w 中央/n 派/v 董必武/nr 到/v 红岩/ns [八路军/n 重庆/ns 办事处/nis]/nt ，/w 担任/v 南方局/nt 常委/nnt 、/w [统战/n 工作/vn]/nz 委员会/nis 书记/nnt ，/w 并/cc 亲自/d 掌管/v 红岩/ns 机关/n 财务/n 开支/n 。/w 由于/p 受/v [国民党/n 顽固派/n]/nz 发动/v 的/ude1 反共/v 高潮/n 影响/vn ，/w 设在/v 红岩/ns 的/ude1 [八路军/n 重庆/ns 办事处/nis]/nt 生活/vn 条件/n 极其/d 艰难/a 。/w 为了/p 改善/v 红岩/ns 的/ude1 生活/vn 状况/n ，/w 董必武/nr 对/p 红岩/ns 机关/n 的/ude1 伙食/n 开支/n 进行/vn 严格管理/v 和/cc 监督/vn 。/w 他/rr 要求/n 办/v 伙食/n 的/ude1 同志/n 既/c 要/v 想尽/v 办法/n 改善/v 领导/n 和/cc 同志们/nz 的/ude1 伙食/n ，/w 又/d 决不能/v 乱花/v 一分钱/mq 。/w 有一个/mq 月/n ，/w 在/p 月底/t 伙食费/n 结算/v 时/ng ，/w 账面/n 上/f 有/vyou 六/m 角钱/nz 的/ude1 开支/n 平/v 不/d 了/ule 。/w 为此/bl ，/w 董必武/nr 十分/d 自责/v ，/w 他/rr 对/p 身边/s 的/ude1 同志们/nz 说/v :/w “/w 我们/rr 党/n 的/ude1 经费/n 来得/vi 不/d 容易/ad ，/w 每/rz 分/qt 每/rz 厘/q 都/d 是/vshi 同志们/nz 用/p 血汗/n 甚至/d 生命/n 换/v 来/vf 的/ude1 ，/w 我们/rr 只有/c 精打细算/vl 的/ude1 责任/n ，/w 没有/v 浪费/vn 铺张/a 的/ude1 权力/n 。/w ”/w 之后/f ，/w 他/rr 执意/d 在/p 机关/n 大会/n 上/f 作/v 了/ule 检查/vn ，/w 并/cc 亲自/d 向/p 党中央/nt 写/v 了/ule 检讨/v 信/n 。/w 
时间/n 到/v 了/ule 1955年/t ，/w 中央/n 决定/v 成立/vn 监察/v 委员会/nis ，/w 由/p 董必武/nr 出任/v 书记/nnt 。/w 他/rr 高度/d 重视/v 维护/vn 国家/n 的/ude1 法律/n 和/cc 法制/n 。/w 董老/nr 指出/v :/w “/w 在/p 我们/rr 党内/s ，/w 恰恰/d 有/vyou 这样/rzv 一些/mq 同志/n ，/w 他们/rr 认为/v 天下/n 是/vshi 他/rr 打/v 下来/vf 的/ude1 ，/w 国家/n 是/vshi 他/rr 创造/v 的/ude1 ，/w 国家/n 的/ude1 法律/n 是/vshi 管/v 别人/rr 的/ude1 ，/w 对/p 他/rr 没关系/vl ，/w 他/rr 可以/v 逍遥法外/vl ，/w 不/d [遵守/v 纪律/n]/nz 。/w ”/w “/w 对于/p 那些/rz 故意/d 违反/v 法律/n 的/ude1 人/n ，/w 不管/c 他/rr 现在/t 的/ude1 地位/n 多/a 高/a ，/w 过去/vf 的/ude1 功劳/n 多/a 大/a ，/w 必须/d 一律/d 追究/v [法律/n 责任/n]/nz 。/w ”/w 他/rr 主张/v 强化/vn 党/n 的/ude1 纪律/n ，/w [从严/d 治党/v]/nz 。/w 对/p 违法乱纪/vl 的/ude1 党员/nnt ，/w 他/rr 还/d 说/v :/w “/w 党员/nnt 犯法/vi ，/w 加/v 等/udeng 治罪/v 。/w 这/rzv 不是/c 表示/v 我们/rr 党/n 的/ude1 严酷/a ，/w 而是/c 表示/v 我们/rr 党/n 的/ude1 大公无私/vl 。/w 党/n 决不/d 包庇/v 坏人/n ，/w 党/n 决不/d 容许/v 在/p 社会上/nz 有/vyou [特权/n 阶级/n]/nz 。/w ”/w 
董必武/nr 不仅/c 严以律己/vl ，/w 而且/c 对/p 子女/n 及/cc 亲友/n 要求/n 很/d 严格/ad ，/w 教育/vn 他们/rr 勤俭节约/vl 、/w 正直/a 做人/vi 。/w 1958年初/t 春/tg ，/w 还/d 在读/b 初中/nis 的/ude1 女儿/n 董楚青/nr 养成/v 了/ule 一种/mq 吃饭/vi 较快/d 的/ude1 习惯/n 。/w 一顿饭/nz ，/w 三/m 扒/v 两/m 赶/v 地/ude2 吃完/v 了/ule ，/w 掉/v 了/ule 不少/m 饭粒/n 在/p 桌上/s 。/w 董楚青/nr 丢下/vf 碗筷/n 就/d 想/v 走/v ，/w 结果/n 被/pbei 董必武/nr 叫住/nz 。/w 年/qt 岁/qt 还/d 小/a 的/ude1 女儿/n 楚青/nr 茫然/a 不知所措/vl ，/w 怔怔地/nz 望着/v 饭粒/n ，/w 默不作声/vl 。/w 一生/n 惯/v 读/v 诗书/n 的/ude1 董必武/nr 对/p 女儿/n 说道/v :/w “/w 碗/n 里/f 、/w 桌上/s 有/vyou 多少/ry 饭粒/n ?/w ‘/w 谁知/v 盘中餐/n ，/w [粒粒/q 皆/d 辛苦/a]/nz ’/w 啊/y ，/w 粒粒/q 不能/v 丢/v 啊/y 。/w ”/w 接着/c 又/d 严肃/a 地/ude2 说/v :/w “/w 捡起/nz 来/vf 吃/v 了/ule 。/w ”/w 从此/d ，/w 女儿/n 再也/d 不/d 浪费/v 粮食/nf 了/ule 。/w 
建国/vi 后/f ，/w 家乡/n 的/ude1 亲友/n 以为/v 他/rr 在/p 北京/ns 做/v 了/ule “/w 大/a 官/n ”/w ，/w 经常/d 到/v 北京/ns 找/v 董必武/nr ，/w 要求/n 他/rr 帮助/v 解决/vn 子女/n 工作/vn 、/w 升学/vi 以及/cc 生产队/nis 购买/v 拖拉机/n 、/w 钢材/n 等等/udeng 问题/n 。/w 董/nz 老/a 一律/d 加以/vx 拒绝/v ，/w 并/cc 谆谆/d 教育/vn 他们/rr :/w “/w 我/rr 受/v 党/n 的/ude1 委托/vn ，/w 人民/n 的/ude1 信任/vn ，/w 参加/v 国家/n 领导/n ，/w 是/vshi 各项/r 政策/n 制定/v 的/ude1 参加者/n ，/w 也/d 是/vshi 维护者/nnd ，/w 决不能/v 利用/vn 职权/n 给/p 自己/rr 的/ude1 亲属/n 批/q 物资/n 。/w ”/w 
