原/b 标题/n ：/w Angelababy/x 盼/v 与/cc 黄晓明/nr [30/m 岁/qt]/mq 前/f 生子/vi 

Angelababy/x 与/cc 黄晓明/nr 
有/vyou 意外/a 会/v 欣然/d 接受/v 
Angelababy/x (/w 杨颖/nr )/w 前/f 日/b 在/p 香港/ns 出席/v 时尚/n 活动/vn ，/w Angelababy/x 之前/f 承认/v 男友/n 黄晓明/nr 是/vshi 结婚/vi 对象/n ，/w 当日/t 她/rr 选/v 首饰/n 时/ng 也/d 被/pbei 心形/n 的/ude1 饰物/n 吸引/v ，/w 还有/v 意/ng 送给/v “/w 最/d 亲密/a 的/ude1 朋友/n ”/w 。/w 
情人节/t 将/d 至/p ，/w Angelababy/x 表示/v 没有/v 计划/n 如何/ryv 跟/p 男友/n 度过/v ，/w 但/c 由于/p 要/v 留/v 在/p 香港/ns 拍电影/nz ，/w 可能/v 要/v 独自/d 在/p 香港/ns 度过/v 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 即使/c 不/d 见面/vi 也/d 无所谓/vl ，/w 大家/rr 现在/t 都/d 是/vshi 事业/n 的/ude1 拼搏/vn 期/qv ，/w 以/p 工作/vn 为主/vi 。/w 其实/d 过时/a 过节/vi 都/d 是/vshi 一个/mq 心意/n ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 同行/n ，/w 会/v 理解/vn 对方/n 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w 
既然/c 选定/v “/w 结婚/vi 对象/n ”/w ，/w 是否/v 婚期/n 也/d 不/d 远/a 了/ule ？/w Angelababy/x 甜笑/nz 表示/v ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 是/vshi [什么/ry 时候/n]/nz ，/w 但/c 不会/v 在/p 今年/t 内/f ，/w [很多/m 事/n]/mq 都/d 无法/v 预计/vn ，/w 计划/n 永远/d 赶/v 不/d 上/f 变化/vn ，/w 只/d 希望/v [30/m 岁/qt]/mq 前/f 一定/b 生/v 小朋友/n ，/w 还有/v 五年/t 时间/n 。/w (/w 有/vyou 意外/a ？/w )/w 有/vyou 意外/a 就/d 最好/d 啦/y ！/w 我/rr 很/d 喜欢/vi 小朋友/n ，/w 这/rzv 是/vshi 上天/vi 给/p 的/ude1 礼物/n ，/w 来/vf 就/d 会/v 欣然/d 接受/v 。/w ”/w (/w 颖/nz 颖/nz )/w 
