由/p 陈思诚/nr 编剧/nnt 、/w 导演/nnt 的/ude1 电影/n 处女作/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 今日/t 发布/v 了/ule 主题曲/n 《/w 北京/ns 爱情/n 》/w 的/ude1 MV/x 和/cc “/w [百年/mq 好/a 合/v]/nz ”/w 终极/n 海报/n ，/w 由/p 梁家辉/nr 、/w 刘嘉玲/nr 领衔/vd 的/ude1 “/w 十全十美/vl ”/w 全明星/nz 阵容/n 婚纱照/n 亮相/vi 。/w 继/vg 《/w 等/udeng 你/rr 爱/v 我/rr 》/w 、/w 《/w 因为/c 爱情/n 》/w 、/w 《/w 稳稳/d 的/ude1 幸福/a 》/w 后/f ，/w 金牌/n 创作人/nnd 小柯/nz 为/p 电影/n 《/w 北/f 爱/v 》/w 倾情/nz 打造/v 了/ule 《/w 北京/ns 爱情/n 》/w 。/w 在/p 这/rzv 首/q 主题曲/n 中/f ，/w 小柯/nz 在/p 雾霾/nz 和/cc 拥挤/a 的/ude1 北京/ns 城中/ns 拨开/v 现实/n 的/ude1 层层/q 封锁/vn ，/w 寻找/v [关于/p 爱情/n]/nz 的/ude1 初心/nz 。/w 
在/p 春节/t 这个/rz 关于/p 团聚/vi 和/cc 爱/v 的/ude1 节日/n 里/f ，/w 对/p 都市/n 中/f 无数/m 踏上/v 归途/n 的/ude1 “/w 异乡人/n ”/w 来说/uls ，/w “/w 下一站/nz 你/rr 要/v 去/vf 哪里/rys ”/w ，/w 不仅/c 是/vshi 他们/rr 对于/p 爱情/n 的/ude1 追问/v ，/w 更是/d 他们/rr 对/p 家/q 、/w 对/p 团聚/vi 的/ude1 向往/vn 。/w 导演/nnt 陈思诚/nr 表示/v 小柯/nz 是/vshi 他/rr 特别/d 欣赏/v 的/ude1 创作人/nnd ，/w 主题曲/n 创作/vn 期间/f 两人/mq 就/d 爱情/n 问题/n 有/vyou 过/uguo 多次/mq 探讨/v ，/w 这/rzv 首/q 《/w 北京/ns 爱情/n 》/w 传递/v 出/vf 了/ule 电影/n 的/ude1 温度/n 和/cc 气质/n 。/w “/w 温暖/an 是/vshi 我/rr 坚持/v 的/ude1 一种/mq 创作/vn 观/vg 吧/y ，/w 我/rr 觉得/v 愤怒/a 也好/y 忧伤/an 也罢/y ，/w 爱情/n 归根到底/dl 还是/c 让/v 人/n 向上/vi 、/w 是/vshi 给/p 人/n 能量/n 的/ude1 ，/w 所以/c 歌曲/n 也/d 要/v 有/vyou 温度/n 。/w ”/w 小柯/nz 说/v 。/w 
电影/n 《/w 北/f 爱/v 》/w “/w [百年/mq 好/a 合/v]/nz ”/w 终极/n 海报/n 
刘嘉玲/nr 梁家辉/nr 
“/w 雾霾/nz 拥挤/a ”/w [聚焦/vi 北京/ns]/nz “/w 特色/n ”/w 
“/w 拥堵/v 和/cc 阴霾/n 的/ude1 还有/v 内心/n ”/w 
早/a 在/p 电影/n 开机/vi 前/f ，/w 导演/nnt 陈思诚/nr 就/d 找到/v 金牌/n 创作人/nnd 小柯/nz 打造/v 《/w 北/f 爱/v 》/w 的/ude1 主题曲/n 。/w 在/p 看完/v 样片/n 后/f ，/w 小柯/nz 对/p 歌曲/n 的/ude1 方向/n 有/vyou 了/ule 初步/d 的/ude1 构思/vn ，/w 既然/c 是/vshi 《/w 北京/ns 爱情/n 》/w ，/w 还是/c 要/v 体现/vn 北京/ns [这个/rz 城市/n]/nz 元素/n ，/w 雾霾/nz 和/cc 拥挤/a 可能/v 就是/v [很多/m 人/n]/mq 对/p [这个/rz 城市/n]/nz 最/d 直观/a 的/ude1 感受/vn 。/w 
“/w 爱情/n 是/vshi 个/q 纠结/vi 体/ng ，/w 先/d 抛开/v 多/a 好/a 不/d 谈/v ，/w 我/rr 总/b 觉得/v 处于/v 爱情/n 当中/f 的/ude1 人/n 的/ude1 智商/n 、/w 行为/n 都会/n 发生/v 变化/vn ，/w 极度/d 敏感/a 、/w 充满/v 猜疑/vn ，/w 很多/m 时候/n 都/d 很/d 矛盾/an ，/w 我/rr 之前/f 开玩笑/vi 说/v 爱情/n 就/d 像/v 是/vshi 骨折/vi 之后/f 的/ude1 增生/vn 。/w 所以/c 我/rr 想/v 把/pba 它/rr 的/ude1 不/d 尽如人意/vl 表现/v 出来/vf ，/w 需要/v 一些/mq 标识/n 性/ng 的/ude1 东西/n ，/w 那/rzv 就是/v 雾霾/nz 与/cc 拥堵/v 。/w ”/w 在/p 小柯/nz 看来/v ，/w 雾霾/nz 和/cc 拥挤/a 不仅/c 是/vshi 天气/n 上/f 的/ude1 和/cc 交通/n 上/f 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 处于/v 爱情/n 当中/f 的/ude1 人/n 心理/n 上/f 的/ude1 ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 北京/ns 这样/rzv 充满/v 诱惑/vn 和/cc 魅力/n 的/ude1 都市/n 。/w 这种/r 不安/an 、/w 拥堵/v 和/cc 阴霾/n ，/w 是/vshi 城市/n 的/ude1 现实/n ，/w 也/d 是/vshi 爱情/n 当中/f [很多/m 人/n]/mq 要/v 面对/v 的/ude1 现实/n 。/w 
