原/b 标题/n ：/w 湖北/ns 清朝/ns 米砖茶/nz 拍/v 出/vf 760万/m 天价/n [游资/n 炒作/v]/nz 重归/nz 茶/n 市场/n ？/w 
砖茶/n 制作/v 间/f 
“/w [760/m 万/d ，/w 88/m 号/q]/mq 竞买人/nz ，/w [760/m 万/d 第一次/mq]/mq ，/w [760/m 万/d 第二次/mq]/mq ，/w [760/m 万/d 第三/m 次/qv]/mq ，/w 恭喜/v 你/rr ！/w ”/w 
9月7日/t 晚/tg ，/w 中国/ns 首届/b 砖茶/n 品鉴/nz 拍卖会/n 在/p 湖北省/ns 赤壁市/ns 举行/v 。/w [一/d 如/v]/mq 当年三/t 国/n [赤壁/ns 古战场/nz]/nz —/w —/w 拍卖/v 会上/n ，/w 似乎/d 可以/v 嗅到/v 又/d 一轮/mq 茶叶/n 战/vg 兴起/v 的/ude1 硝烟/n 味道/n 。/w 尽管/c 经历/n 过/uguo 几年/mq 前/f 的/ude1 普洱/ns 热炒/nz ，/w 但/c 新兴/b 砖茶/n 市场/n 上/f 一块/s 色泽/n 漆黑/z 、/w 形似/v 砖块/n 的/ude1 砖茶/n 一/m 登场/vi 的/ude1 起拍价/nz 就/d 定为/v 680万/m ，/w 还是/c 不免/d 让/v 人/n 吃惊/a 。/w 拍卖/v 会上/n 这块/r 晚清/t 期/qv “/w 长盛/nz 川/b ”/w 的/ude1 米砖茶/nz ，/w 产/v 自/p [湖北省/ns 赵李/nr 桥/n 茶/n 厂/n]/ntcf ；/w 得主/n 是/vshi 深圳/ns 一家/n 商贸/n 公司/nis 。/w 在/p 不肯/v 透露/v 姓名/n 的/ude1 负责人/nnt 眼里/s ，/w 这块/r 老/a 砖茶/n 绝对/d 是/vshi [物/ng 超/v 所/usuo 值/n]/nz ：/w 
负责人/nnt ：/w 今天/t 的/ude1 这个/rz 范围/n ，/w 我/rr 觉得/v 是/vshi 比较/d 小/a 的/ude1 ，/w 如果/c 是/vshi 在/p 全国/n 的/ude1 范围/n ，/w 大家/rr 再/d 去/vf 看/v 的话/udh ，/w 可能/v 拍卖价/nz 远远/d 超过/v 这个/rz 价格/n ，/w 我/rr 觉得/v 这个/rz 价格/n 应该/v 是/vshi 800万/m 往/p 上/f 走/v 的/ude1 。/w 
不仅如此/bl ，/w 他/rr 还/d 打算/v 投资/vn 砖茶/n 生产/vn 。/w 
负责人/nnt ：/w 我们/rr 可能/v 以/p [风险/n 投资/vn]/nz 或者/c 以/p 基金/n 的/ude1 模式/n 进驻/v 羊楼洞/nz 茶/n 厂/n ，/w 这个/rz 产业/n 我们/rr 正在/d 权衡/v 之中/f 。/w 
砖茶/n 是/vshi 黑茶/nf 的/ude1 一种/mq ，/w 在/p 过去/vf 是/vshi 我国/n 的/ude1 边销茶/nz ，/w 主要/b 供应/v 内蒙古/ns 、/w 新疆/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 宁夏/ns 等/udeng 省区/n ，/w 在/p 当地/s 有/vyou “/w 宁可/d 三日/t 无/v 粮/n ，/w 不可/v 一日/t 无/v 茶/n ”/w 的/ude1 说法/n 。/w 现在/t 砖茶/n 市场/n 在/p 不断/d 扩大/v 。/w 
[中国/ns 茶叶/n 流通/vn 协会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 王庆/nr ：/w 其实/d 黑茶/nf 的/ude1 [消费/vn 市场/n]/nz 在/p 扩大/v 。/w 现在/t 可能/v 全国/n 都/d 在/p 热销/v ，/w 比方/v 说/v 北京/ns 可能/v 有/vyou 一大批/mq 黑茶/nf 消费者/n ，/w 日本/ns 啊/y ，/w 我们/rr 中国/ns 的/ude1 [台湾/ns 地区/n]/ns 、/w 香港/ns 地区/n ，/w 东南亚/nsf ，/w 现在/t 黑茶/nf 都/d 在/p 热销/v 。/w 
