在/p 21日/t 李娜/nr 打进/v [四/m 强/a]/mq 的/ude1 赛/vn 后/f 发布/v 会上/n ，/w 一位/mq 国内/s 某/rz 网球/n 杂志/n 的/ude1 记者/nnt 向李娜/nr 提问/vn 被/pbei 呛/vi 回/v ，/w 整个/b 发布会/n 只有/c [三/m 个/q]/mq 中文/nz 问题/n ，/w 连/ulian 发布会/n 的/ude1 主持人/nnt 都/d 觉得/v 意外/a 。/w 
李娜/nr 以/p 两个/mq 6：2/m 战胜/v 意大利/nsf 选手/n 佩内塔/nrf ，/w 顺利/ad 打进/v 澳网/n [四/m 强/a]/mq ，/w 五年四/t 进/vf [四/m 强/a]/mq ，/w 本/rz 该/rz 是/vshi 一个/mq 话题/n 很多/m 的/ude1 发布会/n 。/w 在/p 回答/v 了/ule [25/m 个/q]/mq 英文/nz 提问/vn 后/f ，/w 到/v 了/ule 中文/nz 提问/v 时间/n ，/w 发布会/n 厅里/nz 的/ude1 中国/ns 记者/nnt 有/vyou [十几/m 人/n]/mq ，/w 数量/n 上/f 要/v 超过/v 外国/n 记者/nnt ，/w 但/c 最后/f 只/d 提/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 中文/nz 问题/n 就/d 草草/d 结束/v ，/w 连/ulian 主持人/nnt 都/d 觉得/v 过于/d 简短/a 。/w 
前/f 两个/mq 中文/nz 问题/n 不痛不痒/al ，/w 李娜/nr 简单/a 几句/mq 回应/vn 过去/vf 。/w [第三/m 个/q]/mq 中文/nz 问题/n ，/w 一/m 网球/n 杂志/n 记者/nnt 问/v “/w 李娜/nr 是否/v 确定/vn 不会/v 参加/v 里/f 约/d 奥运会/n ，/w 或者/c 是/vshi 确定/v 2016年/t 也/d 不会/v 再/d 打/v WTA/x 的/ude1 职业/n 赛/vn 了/ule 吗/y ？/w ”/w 李娜/nr 没有/v 直接/ad 回应/v 记者/nnt 的/ude1 问题/n ，/w 反问/v 这/rzv 名记者/n “/w 你/rr 是否/v 确定/vn 2016年/t 还/d 会/v 做/v 记者/nnt ”/w ？/w 记者/nnt 回答/v “/w 我/rr 应该/v 还/d 会/v 做/v 记者/nnt ”/w 。/w 李娜/nr 回应/vn 称/v ：/w “/w 就是/v 啊/y ，/w 你/rr 也/d 说/v 应该/v ，/w 没有人/nz 知道/v 2016/m 年会/n 发生/v 什么/ry ，/w 你/rr 甚至/d 都/d 不能/v 肯定/vn 明天/t 会/v 发生/vn 什么/ry 。/w ”/w 此/rzs 后/f 就/d 再/d 没有/v 记者/nnt 提问/vn 。/w 
随后/d 李娜/nr 笑着/vi 问/v 一位/mq 跟/p 她/rr 十分/d 熟悉/v 的/ude1 国内/s 某/rz 网站/n 记者/nnt ，/w “/w 你/rr 没有/v 什么/ry 问/v 的/ude1 了/ule ？/w ”/w 这位/r 网站/n 记者/nnt 回答/v 说/v ：/w “/w 我/rr 问/v 你/rr 专业/n 的/ude1 问题/n ，/w 你/rr 又/d 不/d 回答/v ，/w 问/v 别的/rzv ，/w 你/rr 说/v 我/rr 八卦/n 。/w ”/w 这位/r 网站/n 记者/nnt 长期/d 报道/v 网球/n ，/w 此前/t 几乎/d 每次/r [中国/ns 选手/n]/nz 的/ude1 发布会/n ，/w 都/d 是/vshi 提问/vn 的/ude1 主力/nnt ，/w 会/v 有/vyou 一串/mq 问题/n ，/w 但/c 从/p 李娜/nr 的/ude1 [八/m 强/a]/mq 发布会/n 之后/f ，/w 这位/r 网站/n 记者/nnt 也/d 没有/v 再/d 提问/vn 。/w 
见/v 发布会/n 现场/s 再/d 无人/b 提问/vn ，/w 主持人/nnt 反问/v “/w 没有/v 问题/n 了/ule 吗/y ”/w ？/w 而/cc 不是/c 通常/d 的/ude1 以/p 要求/n “/w [最后/f 一个/mq]/nz 问题/n 或/c 最后/f 两个/mq 问题/n ”/w 的/ude1 方式/n 结束/v 明星/nnd 选手/n 的/ude1 发布会/n 。/w 
李娜/nr 在/p 澳网/n [第三/m 轮/qv]/mq 后/f 曾/d 表态/vi ，/w 基本/a 确定/v 不会/v 参加/v 里/f 约/d 奥运会/n ，/w 这位/r 杂志/n 记者/nnt 的/ude1 提问/vn 应该/v 是/vshi 接着/c 李娜/nr 17日/t 的/ude1 表态/vn 做出/v 的/ude1 。/w 
原/b 标题/n ：/w 李娜/nr 赛/vn 后/f 发布会/n 呛声/nz 记者/nnt 仅/d 回答/v [三/m 个/q]/mq 中国/ns 记者/nnt 问题/n 
