1月20日/t ，/w [新疆/ns 兵团/nis]/nt 召开/v 2014年/t 外事/n 侨务/n 旅游/vn 工作/vn 电视电话会议/n ，/w 兵团/nis 副政委/nnt 徐伟华/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
徐伟华/nr 指出/v ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w 兵团/nis 外事/n 侨务/n 旅游/vn 系统/n 围绕/v 中心/nis 、/w 主动/ad 谋划/v 、/w 务实/vi 有/vyou 为/p ，/w [外事/n 工作/vn]/nz 在/p 服务/v 兵团/nis 方面/n 迈/v 上/f 了/ule 新/a 台阶/n ，/w [侨务/n 工作/vn]/nz 在/p 争取/v [民生/n 工程/n]/nz 落地/vi 兵团/nis 方面/n 取得/v 重要/a 突破/v ，/w 旅游/vn 工作/vn 围绕/v 打造/v 中国/ns 屯垦/vi 旅游/vn 主体/n 品牌/n ，/w 实现/v 了/ule 健康/a 快速/d 发展/vn 。/w 徐伟华/nr 强调/v ，/w 做好/v 2014年/t 兵团/nis 外事/n 侨务/n 旅游/vn 工作/vn ，/w 要/v 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 的/ude1 决策/vn 部署/vn 上来/vf ，/w [紧密/ad 结合/v]/nz 自身/rr 优势/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn ，/w 拓宽/v 领域/n 、/w 改革创新/v 、/w 推动/v 兵团/nis 全方位/n 对外开放/vl ；/w 关注/v 民生/n 、/w 涵养/n 资源/n ，/w 确保/v 侨务/n 资源/n 为/p 我/rr 所/usuo 用/p ；/w 坚定/a 信心/n ，/w 科学/n 谋划/v ，/w 加快/v 旅游业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 各/rz 师/ng 各/rz 部门/n 要/v 密切协作/v 、/w 互相/d 配合/v ，/w 齐心协力/vl 做好/v 外事/n 、/w 侨务/n 、/w 旅游/vn 工作/vn ，/w 形成/v 党政/n 统一/vn 、/w 部门/n 齐抓共管/vl 的/ude1 格局/n 。/w （/w 史进/nr ）/w 
