1月23日/t ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 在/p 比赛/vn 中/f 回球/nz 。/w 当日/t ，/w 在/p 墨尔本/nsf 举行/v 的/ude1 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 女单/n 半决赛/n 中/f ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 对阵/vn 加拿大/nsf 选手/n 布沙尔/nrf 。/w 新华社/nt 记者/nnt 李俊东/nr 摄/vg 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月23日/t ，/w 2014/m [四/m 大满贯/nz]/nz 首项/gm 赛事/n [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 在/p [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 进入/v 正/d 赛/vn 第11/m 比赛/vn 日/b 争夺/v 。/w 在/p 罗德拉沃尔/nrf 球场/n 进行/vn 的/ude1 一场/mq 女单/n 半决赛/n 中/f ，/w 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 中国/ns 一姐/nz 李娜/nr 以/p 6-2/m //w 6-4/m 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 击败/v 赛会/n [30/m 号/q]/mq 种子/n 加拿大/nsf 的/ude1 [19/m 岁/qt]/mq 小将/n 布沙尔/nrf ，/w 四年/t 来/vf [第三/m 次/qv]/mq 杀/v 入/v 澳网/n 女单/n 决赛/vn ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 连续/a 第二年/mq 在/p [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 跻身/v 最后/f 女单/n 争冠/nz 赛/vn ，/w [职业/n 生涯/n]/nz [第四/m 次/qv]/mq 获得/v 大满贯/nz 单打/n 决赛权/n 。/w 
在/p [16/m 强/a]/mq 战和/vi [8/m 强/a]/mq 战/vg 先后/d 以/p 横扫/v 之/uzhi 势/ng 淘汰/v 马卡洛娃/nrf 、/w 佩内塔/nrf 之后/f ，/w 五年/t 内/f [第四/m 次/qv]/mq 杀/v 入/v 到/v 澳网/n 女单/n 半决赛/n 。/w 本轮/r 与/cc 李娜/nr 隔/v 网/n 而/cc 战/vg 的/ude1 是/vshi 大/a 黑马/n 赛会/n [30/m 号/q]/mq 种子/n 布沙尔/nrf ，/w 这位/r 年仅/nz [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 加拿大/nsf 小将/n 首次/m 出战/v 澳网/n 正/d 赛/vn 便/d 一举/d 杀/v 入/v [四/m 强/a]/mq ，/w 布沙尔/nrf 也/d 成为/v 李娜/nr 在/p 本次/r 赛事/n 中/f 遭遇/v 的/ude1 [第三/m 位/q]/mq [90/m 后/f]/mq 小将/n ，/w 而/cc 作为/p 2012年/t 温网/nz 青少年/n 组/n 双料/b 冠军/nnt 布沙尔/nrf 在/p 遇到/v 李娜/nr 之前/f 在/p 首轮/n 曾/d 淘汰/v 了/ule 中国/ns 小花/nz 唐好辰/nr 。/w 本场/r 比赛/vn 是/vshi 李娜/nr 与/cc 布沙尔/nrf 之间/f 的/ude1 第二次/mq 交锋/vi ，/w 此前/t 李娜/nr 在/p 2012年/t 蒙特利尔/nsf 硬/a 地/ude2 赛/vn 中/f 曾/d 以/p 两个/mq 6-4/m 击败/v 过/uguo 加拿大/nsf 小将/n 。/w （/w 陶朗加/nr ）/w 
