“/w 兵马俑/n ”/w 撞脸/nz 陈道明/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 近日/t ，/w “/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 成为/v 了/ule 一大/n [网络/n 热词/nz]/nz 。/w 中国/ns 版/n [超级/b 英雄/n]/nz “/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 将/d 被/pbei 搬上/vf 大/a 荧幕/n 的/ude1 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 引发/v 了/ule 网络/n 狂欢/vi ，/w 从/p 猜测/v “/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 身/ng 怀/v 何种/r 特殊/a 技能/n ，/w 到/v 创作/vn 各类/r 神奇/a 诡异/a 的/ude1 剧情/n ，/w 再/d 到/v 搜罗/v 与/cc 真实/a “/w 兵马俑/n ”/w 撞脸/nz 明星/nnd …/w …/w “/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 电影/n 尚未/d 开拍/v 已/d 挤进/nz “/w 话题/n 电影/n ”/w 榜/n 单/b ，/w 达到/v 了/ule 极为/d 成功/a 的/ude1 宣传/vn 效果/n 。/w 
电影/n 未/d 开拍/v 先引/nz 争议/vn ：/w 漫威/nz 撇清/nz 与/cc “/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 关系/n 
“/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 激发/v 网友/n 想象力/n ：/w 必杀技/nz 是/vshi 瞬间/n 石化/n 
网友/n 吐槽/nz 中国/ns 版/n [超级/b 英雄/n]/nz “/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 天/qt 雷/n 滚滚/z ，/w 并/cc 幽默/a 调侃/v 称/vn ：/w “/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 是/vshi 要/v 秒杀/v 钢铁侠/nz 的/ude1 节奏/n ，/w 让/v 秦始皇/nr 都/d 要/v 跪/v 了/ule ！/w 有/vyou 网友/n 忙着/v 创作/vn 剧情/n ，/w 安排/v 兵马俑/n 侠/ng “/w 暗恋/v 肉夹馍/nf 店/n 老板娘/nnd ”/w ；/w 还有/v 网友/n 在/p 为/p 兵马俑/n 侠/ng 设计/v 超能力/nz ，/w “/w 他/rr 的/ude1 必杀技/nz 是/vshi 瞬间/n 石化/n ，/w 土遁/nz 皇陵/n 2000年/t ，/w 无/v 所/usuo 不通/a ，/w 而/cc 最大/gm 的/ude1 弱点/n 是/vshi [一/d 打/v]/mq 就/d 碎/a 。/w ”/w 
谁/ry 来/vf 演/v ：/w 网友/n 力荐/nz 《/w [古今/n 大战/n 秦俑情/nz]/nz 》/w 主演/v 张艺谋/nr 
据悉/v ，/w 电影/n 《/w 兵马俑/n 侠/ng 》/w 是/vshi 阿维·阿拉德/nrf 开发/vn 的/ude1 全新/b [超级/b 英雄/n]/nz 系列/n ，/w 名为/v 风/n 、/w 火/n 、/w 雷/n 、/w 电/n 的/ude1 兵马俑/n 复活/vi 作为/p 正义/n 的/ude1 化身/n ，/w 在/p [三/m 个/q]/mq 智者/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 竭尽/v 所/usuo 能/v 地/ude2 开启/v 了/ule 与/cc 外星/nz 入侵者/gi 战斗/vn [拯救/v 世界/n]/nz 的/ude1 [奇幻/a 旅程/n]/nz 。/w 有/vyou 网友/n 认为/v “/w 兵马俑/n 侠/ng 太/d 古典/b 了/ule ，/w 得/ude3 找/v 个/q 陕西/ns 演员/nnt 来/vf 演/v 吧/y ？/w ”/w 还有/v 网友/n 翻/v 出/vf 了/ule 张艺谋/nr 与/cc 巩俐/nr 早年/t 拍摄/v 的/ude1 电影/n 《/w [古今/n 大战/n 秦俑情/nz]/nz 》/w ，/w 猜想/v “/w 兵马俑/n 侠/ng ”/w 会/v 不会/v 是/vshi “/w 好莱坞/nsf 版/n 的/ude1 [古今/n 大战/n 秦俑情/nz]/nz ”/w ？/w 正/d 因为/c 有/vyou 旧作/n 在/p 前/f ，/w 不少/m 网友/n 推荐/v 张艺谋/nr “/w 出山/vi ”/w 再演/nz 兵马俑/n 。/w 
网友/n 搜罗/v “/w 兵马俑/n ”/w 撞脸/nz 明星/nnd ：/w 姚明/nr 陈道明/nr 王宝强/nr 上/f 榜/n 
