丰子恺/nr 先生/n 是/vshi 我国/n 现代/ntc 著名/a 的/ude1 漫画家/nnt 、/w 散文家/nnd 、/w 教育家/nnt 和/cc 翻译家/nnd ，/w 在/p 绘画/n 、/w 音乐/n 、/w 文学/n 、/w 教育/vn 、/w 翻译/v 、/w 书法/n 等/udeng 领域/n 都/d 取得/v 了/ule [巨大/a 成就/n]/nz 。/w 他/rr 著述/nz 宏富/nz ，/w 生前/t 出版/v 的/ude1 各类/r 著作/gi 共有/v [150/m 多种/m]/mq 。/w 
[民国/n 时期/n]/ns ，/w 西风东渐/n ，/w 东西方/n 文化/n 交融/vi 、/w 碰撞/vn ，/w 可谓/v 百家争鸣/vl 。/w 丰子恺/nr 儿/ng 时/ng 在/p 私塾/n 待/vi 过/uguo ，/w [家学/nz 渊源/n]/nz ，/w 受/v 过/uguo [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 熏陶/vn ，/w 成年/vn 后/f 又/d 出洋/vi 留学/v ，/w [学/v 贯/vg 中西/n]/nz ，/w 因此/c 成为/v 大师/nnt 毫不/d 奇怪/v 。/w 尽管/c 民国/n 大师/nnt 犹如/v 繁星/n 点点/v ，/w 但/c 如/v 丰子恺/nr 这样/rzv 在/p 多个/mq 领域/n 都/d 有/vyou 建树/n ，/w 也/d 非常/d 难得/a 。/w 他/rr 的/ude1 成功/a 原因/n ，/w 除了/p 个人/n [天赋/n 之外/f]/nz ，/w 自身/rr 的/ude1 勤奋/a 努力/ad 也/d 是/vshi 非常/d 重要/a 的/ude1 。/w 
丰子恺/nr [17/m 岁/qt]/mq 小学/nis 毕业/v 后/f ，/w 考上/v 杭州/ns 第一/m 师范/n 。/w 原/b 指望/v 师范/n 毕业/v 后/f ，/w 回乡/vi 去/vf 当/p 个/q 小学/nis 教员/nnt 。/w 谁知/v 在/p 师范学校/nis 里/f ，/w 丰子恺/nr 遇见/v 了/ule 李叔同/nr 教授/nnt 美术/n ，/w 于是/cc 他/rr 将/d 所有/b 的/ude1 精力/n 都/d 用/p 在/p 了/ule 画画/v 上/f 。/w 李叔同/nr 称赞/v 他/rr ：/w “/w 你/rr 的/ude1 画/v 进步/vn 很快/d ！/w 我/rr 在/p 所/usuo 教/v 的/ude1 学生/nnt 当中/f ，/w 从来/d 没有/v 见过/v 你/rr 这样/rzv 快速/d 的/ude1 进步/vn 。/w ”/w 丰子恺/nr 大/a 受/v 鼓舞/vn ，/w 埋头/vd 研究/v 西洋画/n 。/w 
从/p 杭州/ns 第一/m 师范/n 毕业/v 以后/f ，/w 丰子恺/nr 受邀/v 到/v 上海/ns 担任/v 美术/n 专科学校/nis 教员/nnt 。/w 授课/vi 期间/f ，/w 他/rr 意识到/v 自己/rr [专业/n 知识/n]/nz 的/ude1 欠缺/vn ，/w 于是/cc 就/d 借钱/vi 到/v 东京/nsf 去/vf 留学/v 。/w [两千/m 块钱/q]/mq 的/ude1 旅费/n ，/w 根本/a 不能/v 长年累月/dl 地/ude2 待/vi 在/p 日本/ns 学习/v ，/w 丰子恺/nr 在/p 日本/ns 游学/v 了/ule 10个月/t 就/d 回国/vi 了/ule 。/w 这/rzv 10个月/t 的/ude1 游学/v ，/w 丰子恺/nr 安排/v 得/ude3 井井有条/al 。/w 前/f 5个月/t 上午/t 到/v 洋画/nz 研究会/nis 习/vg 画/v ，/w 下午/t 读/v 日文/nz 。/w 后/f 5个月/t 停止/v 了/ule 读/v 日文/nz ，/w 而/cc 每日/r 下午/t 到/v 音乐/n 研究会/nis 学/v 提琴/n ，/w 晚上/t 又/d 去/vf 学/v 英文/nz 。/w 然而/c 各科/r 都/d 常常/d 请假/vi ，/w 请假/vi 的/ude1 时间/n 用来/v 参观/vn 展览会/n ，/w 听音乐/nz 会/v ，/w 访/v 图书馆/nis ，/w 看/v 歌剧/n 以及/cc 游玩/v 名胜/n ，/w 钻/v 旧/a 书店/nis ，/w 跑/v 夜/tg 摊/ng 。/w 他/rr 就/d 像/v 蜜蜂/n 一样/uyy ，/w 在/p 美术/n 、/w 音乐/n 、/w 语言/n 、/w 文学/n 方面/n 辛勤/ad 采撷/v ，/w 从而/c 给/p 自己/rr 打下/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
对于/p 一个/mq 有志/v 青年/n 来说/uls ，/w 10个月/t 的/ude1 学习/vn ，/w 足以/d 让/v 他/rr 迅速/ad 地/ude2 成长/vi 起来/vf 。/w 丰子恺/nr 学/v 得/ude3 非常/d 辛苦/a 。/w 以/p 学习/v 英文/nz 为/p 例/n ，/w 丰子恺/nr 报/n 的/ude1 是/vshi 高级班/nz ，/w 老师/nnt 要求/n 他们/rr 阅读/v 欧文/nrf 的/ude1 《/w [见闻/n 杂记/n]/nz 》/w ，/w 他/rr 这/rzv 才/d 知道/v 英文/nz 中/f 有/vyou 很多/m 难/a 记/v 的/ude1 单词/n 。/w 如果/c 词汇/n 量/n 少/a 了/ule ，/w 肯定/v 就/d 无法/v 阅读/vn 文章/n 。/w 丰子恺/nr 嫌/v 先生/n 教/v 得/ude3 慢/a ，/w 就/d 在/p 旧/a 书店/nis 里/f 找到/v 一册/mq 《/w [见闻/n 杂记/n]/nz 》/w 讲义/n 录/ng ，/w 内有/nz 详细/a 的/ude1 注解/n 和/cc 日/b 译文/n 。/w 丰子恺/nr 的/ude1 日文/nz 已经/d 较/d 有/vyou 基础/n ，/w 他/rr 确信/v 有/vyou 此/rzs 讲义/n 就/d 可以/v 自学/vn ，/w 于是/cc 毅然/d 辍学/vi ，/w 每晚/r 在/p 东京/nsf 的/ude1 旅社/nis 中/f 自学/vn 。/w 丰子恺/nr 自己/rr 限定/v 于/p 几个/mq 礼拜/n 内/f 把/pba 这/rzv 本书/r 中/f 所有/b 单词/n 抄写/v 在/p 一张/mq 图画纸/nz 上/f ，/w 把/pba 每个/r 单词/n 剪成/v [一块/s 块/q]/mq 的/ude1 纸牌/n ，/w 放在/v 一只/mq 匣子/n 中/f 。/w [每天/r 晚上/t]/nz ，/w 他/rr 像/v 摸/v 数/n 算命/vi 一般/ad 从/p 匣子/n 中/f 探摸/nz 纸牌/n ，/w 温习/v 单词/n ，/w 掌握/v 为止/u 。/w 不久/d 后/f 单词/n 都/d 能/v 记诵/nz 了/ule ，/w 《/w [见闻/n 杂记/n]/nz 》/w 全部/m 都会/n 读/v 了/ule ，/w 而/cc 读/v 起/vf 别的/rzv 英文/nz 小说/n 也/d 很/d 自由/a 了/ule 。/w （/w 彭忠富/nr ）/w 
