[第五/m 届/q]/mq [中国/ns 电影/n]/nz “/w 金扫帚/nz ”/w 奖/n 自/p 1月1日/t 开始/v 网络/n 票选/v 起/vf ，/w 仅/d 20多天/m 便/d 受到/v 了/ule 众多/a 媒体/n 和/cc 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
1月21日/t ，/w 记者/nnt 查看/v 了/ule 官方/n 投票/vi 平台/n ，/w 从/p 最新/a [统计/vn 数据/n]/nz 来看/u ，/w 甄子丹/nr 凭借/p 在/p 《/w [特殊/a 身份/n]/nz 》/w 《/w 在/p 一起/s 》/w 两部/mq 影片/n 中/f 的/ude1 表现/vn 目前/t 以/p [13767/m 票/n]/mq ，/w 暂时/d 领衔/vd “/w 最/d 令人/v 失望/a 男演员/nnd ”/w ，/w 探花/nz 和/cc 榜眼/n 则/d 暂且/d 分别/d 被/pbei [13229/m 票/n]/mq 的/ude1 杜海涛/nr 和/cc [13056/m 票/n]/mq 的/ude1 陈晓/nr 占领/v 。/w 而/cc 杨幂/nr 则/d 凭借/p 在/p 《/w 小/a 时代/n 1/m 》/w 《/w 小/a 时代/n 2/m 》/w 中/f 的/ude1 “/w 失足/vi ”/w 表现/v ，/w 目前/t 以/p [15606/m 票/n]/mq 领跑/v “/w 最/d 令人/v 失望/a 女演员/nnd ”/w ，/w 景甜/nr 以/p [15254/m 票/n]/mq 紧随/nz 其后/f ，/w 陈妍希/nr [11788/m 票/n]/mq 暂居/nz 第三/m 。/w 
杜海涛/nr 跪拜/v 权志龙/nz 引发/v 争议/vn 
