赵式芝/nr 及/cc 其父/r 赵世曾/nr 。/w 资料/n 图/n 
赵式芝/nr (/w 右/f )/w 与/cc 杨如芯/nr 。/w 资料/n 图/n 
香港/ns [地产/n 大亨/n]/nz 兼/v 卓/ag 能/v 集团/nis 主席/nnt 赵世曾/nr 日前/t 公开/ad 表示/v ，/w 将/d 豪/ag 掷/v [10/m 亿/m 港元/q]/mq 作/v 嫁妆/n ，/w 为/p 同性恋/vi 女儿/n 招亲/nz 。/w 
“/w 我/rr 不会/v 干预/vn 女儿/n 的/ude1 私生活/n ，/w 我/rr 只是/d 希望/v 她/rr 结婚/vi 生子/vi ，/w 继承/v 我/rr 的/ude1 事业/n 。/w ”/w 赵世曾/nr 在/p 接受/v 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 说/v 。/w 
赵世曾/nr 表示/v ，/w 尽管/c 其/rz 2012年/t 曾/d 放出/v 5亿/m 招婿/nz 的/ude1 消息/n ，/w 并/cc 在/p 全球/n 吸引/v 逾/vg [2/m 万名/q]/mq 男士/n 前来/vi 求婚/vi ，/w 但/c 赵式芝/nr 皆/d 不为所动/vl 。/w 
赵世曾/nr 的/ude1 大/a 女/b 赵式芝/nr （/w Gigi/x ）/w ，/w 于/p 2012年/t 公开/ad 承认/v “/w 嫁给/v ”/w 拍拖/nz 7年/t 的/ude1 波尔表/nz 太子/nnd 女/b 杨如芯/nr （/w Sean/x ）/w ，/w 并称/v 两人/mq 已/d 在/p 法国/nsf 举行/v 婚礼/n ，/w 成为/v 首/q 对/p 公开/ad 承认/v [同性/b 婚姻/n]/nz 的/ude1 香港/ns 名人/n 。/w 
赵世曾/nr 认为/v ，/w 女儿/n 才/d [33/m 岁/qt]/mq ，/w 思想/n 在/p 未来/t 会/v 有/vyou 变化/vn 。/w 他/rr 补充/vn ，/w 女儿/n 曾经/d 告诉他/nz ，/w 还/d 未/d 找到/v [相伴/vi 一生/n]/nz 的/ude1 男性/n 伴侣/n 。/w 
