熟悉/v 译制片/n 的/ude1 观众/n ，/w 总是/d 津津乐道/vl 于/p 李梓/nr 在/p 《/w [巴黎/nsf 圣母院/nsf]/nt 》/w 《/w [音乐/n 之/uzhi 声/qv]/nz 》/w 等/udeng 影片/n 中/f 的/ude1 精彩/a 配音/vi 。/w 的确/d ，/w 李梓/nr 在/p 银幕/n 后/f 塑造/v 的/ude1 女性/n 声音/n 形象/n 深入人心/vl 。/w 但是/c ，/w 在/p 回顾/v 自己/rr 的/ude1 从艺/vn 事业/n 时/ng ，/w 李梓/nr 却/d 认为/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 配音/vn 历程/n ，/w 是/vshi 始于/v 孩子/n 戏/n ，/w 也/d 终于/d 孩子/n 戏/n 。/w ”/w 李梓/nr 配音/vi 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 戏/n 就是/v 苏联/ns 少儿/n 影片/n 《/w 我们/rr 街上/s 的/ude1 足球队/nis 》/w 。/w 为了/p 将/d 孩子/n 的/ude1 语调/n 、/w 语气/n 模仿/v 得/ude3 惟妙惟肖/al ，/w 她/rr 一度/d 与/cc 上/f 影/ng 宿舍楼/n 的/ude1 孩子们/nz 打成一片/vl ，/w “/w 和/cc 他们/rr 一起/s 踢球/v ，/w 一起/s 吵闹/vi ”/w ，/w 有时候/d 还/d 故意/d 挑起/v 事端/n ，/w 和/cc 孩子们/nz 争得/v 面红耳赤/al ，/w 却/d 从/p 中/f “/w 满载而归/vl ”/w 。/w 此/rzs 后/f [30/m 多年/mq]/mq 里/f ，/w 李梓/nr 担任/v 主要/b 配音/vi 角色/n 的/ude1 有/vyou 上/f [百/m 部/q]/mq 影片/n ，/w 包括/v 《/w [巴黎/nsf 圣母院/nsf]/nt 》/w 《/w 简·爱/nr 》/w 《/w 佐罗/nrf 》/w 《/w 安娜·卡列尼娜/nrf 》/w 等/udeng [经典/n 作品/n]/nz 。/w 
李梓/nr “/w 准确/a 理解/v 原/b 片/q ，/w 把握/v 原/b 片/q 的/ude1 风格/n 和/cc 人物/n 的/ude1 性格/n ，/w 熟练/a 运用/v 语言/n 和/cc 声音/n 技巧/n ”/w 的/ude1 能力/n ，/w 不但/c 圈/qv 内外/f 公认/v ，/w 就/d 连/ulian 外国/n 电影/n 原/b 片中/s 的/ude1 外国/n 演员/nnt 也/d 赞叹不已/vl 。/w 1983年/t ，/w 墨西哥/nsf 电影/n 代表团/n 访问/v 上海/ns ，/w 墨西哥/nsf 著名/a 演员/nnt 、/w 《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w 的/ude1 主演/v 杰奎琳/nrf 在/p 剧院/nis 观摩/v 汉语/gi 配音/vi 的/ude1 影片/n 《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w 后/f ，/w 出人意料/vl 地/ude2 马上/d 站/vi 起身/vi 来/vf ，/w 一个/mq 大/a 转身/vi 就/d 紧紧/d 拥抱/v 住/vn 了/ule 陪同/v 观看/v 的/ude1 李梓/nr ，/w 性格/n 开朗/a 的/ude1 杰奎琳/nrf 还/d 向/p 大家/rr 高声/d 宣布/v ：/w “/w 我会/r 说/v 中国话/n 了/ule 。/w ”/w 原来/d ，/w 杰奎琳/nrf 从/p 在场/vi 观众/n 的/ude1 热烈/a 反应/vn 中/f ，/w 感受到/nz 汉语/gi 配音/vi 的/ude1 《/w 叶塞尼亚/nrf 》/w 从/p 语气/n 、/w 语调/n 、/w 节奏/n 都/d [完全/ad 符合/v]/nz 原/b 片/q ，/w “/w 我/rr 感觉到/v 李梓/nr 赋予/v 了/ule 叶塞尼亚/nrf 新的/a 生命/n ”/w 。/w 李梓/nr 的/ude1 声音/n 如此/rzv 深入人心/vl ，/w 同/p 为/p 配音/vi 大家/rr 的/ude1 苏秀/nr 曾/d 在/p 著作/gi 《/w 我/rr 的/ude1 配音/vn 生涯/n 》/w 中/f 讲/v 过/uguo [一件/mq 小事/n]/nz ：/w 由于/p 李梓/nr 经常/d 为/p 银幕/n 上/f 的/ude1 一些/mq 大/a 美人/n 配音/vi ，/w 有的/rz 人/n 无法想象/v 银幕/n 外/f 的/ude1 李梓/nr 是/vshi 什么样/ryv 的/ude1 ，/w 竟/d 问/v 她/rr 的/ude1 丈夫/n ：/w “/w 我/rr 看/v 你/rr 也挺/nz 土/n 的/ude1 ，/w 怎么/ryv 娶/v 了/ule 个/q 那么/c 洋/ag 的/ude1 老婆/n ？/w ”/w “/w 她/rr 一天到晚/dl 那么/c 说话/vi ，/w 你/rr 怎么/ryv 和/cc 她/rr 交流/vn 啊/y ？/w ”/w 
即便/c 年/qt 近/a 五十/m ，/w 李梓/nr 还/d 成功/a 地/ude2 为/p 西德/n 故事片/nnt 《/w [英俊/a 少年/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 男主角/nnt 海因切/nz 配音/vi ，/w 把/pba 一个/mq 性格/n 开朗/a 、/w 活泼/a 、/w 机灵/a 、/w 勇敢/a 的/ude1 [13/m 岁/qt]/mq 少年/n 刻画/v 得/ude3 惟妙惟肖/al 。/w （/w 祖薇/nr ）/w 
