核心/n 提示/v ：/w 王光美/nr 同志/n 是/vshi 一位/mq 心/n 系/v 人民/n ，/w 有着/v 高度/d [社会/n 责任感/n]/nz 的/ude1 革命/vn 老人/n 。/w 1995年/t ，/w 早已/d 过/uguo 了/ule 古稀之年/n 的/ude1 王光美/nr ，/w 多年/mq 的/ude1 磨难/n 使/v 她/rr 身体/n 非常/d 孱弱/a ，/w 但/c 当/p 她/rr 得知/v 在/p 全国/n 8000万/m [贫困/a 人口/n]/nz 中/f ，/w 还有/v 1500万/m [贫困/a 母亲/n]/nz ，/w 其中/rz [不少/m 人/n]/mq 生活/vn 在/p 极度/d 贫困/a 状态/n ，/w 缺乏/v 收入/n 来源/n ，/w [文化/n 素质/n]/nz 、/w 健康/a 状况/n 都/d 很差/d ，/w 急需/v 帮助/vn 时/ng ，/w 她/rr 毫不犹豫/dl 地/ude2 参与/v 了/ule “/w [幸福/a 工程/n]/nz —/w —/w [救助/vn 贫困/a 母亲/n 行动/vn]/nz ”/w ，/w 出任/v 组委会/nis 主任/nnt ，/w 并/cc 将/d 义卖/vn [六/m 件/q]/mq 家/q 传/v 古物/n 获得/v 的/ude1 50多万元全部/m 捐给/v “/w [幸福/a 工程/n]/nz ”/w 。/w 
王光美/nr 与/cc 刘少奇/nr （/w 图片/n 来源/n ：/w 中/f 青/a 在线/vn ）/w 
文章/n 摘自/v 中/f 青/a 在线/vn 作者/nnt ：/w 刘延东/nr （/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 国务委员/nnt 。/w 原文/n 刊载/v 于/p [中央/n 文献/n 出版社/nis]/nt 《/w 圣洁/a 的/ude1 思念/vn —/w —/w 缅怀/v 王光美/nr 》/w 一/m 书/n ）/w 
今年/t 是/vshi 王光美/nr [同志/n 诞辰/n]/nz [90/m 周年/q]/mq ，/w 我们/rr 怀着/v 十分/d 崇敬/v 的/ude1 心情/n ，/w 深切/a 缅怀/v 这位/r 忠诚/a 的/ude1 [共产主义/n 战士/nnt]/nnd ，/w 杰出/a 的/ude1 知识分子/nnd 代表/nnt 和/cc 伟大/a 的/ude1 母亲/n 。/w 王光美/nr 同志/n 在/p 她/rr 极富/v 传奇/n 的/ude1 不/d [平凡/a 人生/n]/nz 道路/n 上/f ，/w 用/p 坚定/a 的/ude1 [共产主义/n 信念/n]/nz 和/cc 毕生/b 的/ude1 奋斗/vn 精神/n ，/w 努力/ad 实践/vn 了/ule 我们/rr 党/n 全心全意/dl 为/p 人民/n 谋/v 幸福/a 的/ude1 伟大/a 宗旨/n 。/w 今天/t 在/p 我们/rr 隆重/ad 纪念/v 中国共产党/nt 建党/vi [九十/m 周年/q]/mq 的/ude1 光辉/a 日子/n 里/f ，/w 追忆/v 光美/nz 同志/n 不/d 平凡/a 的/ude1 一生/n 、/w 学习/v 她/rr 的/ude1 高尚/a 品格/n 和/cc 崇高/a 精神/n 有着/v 特殊/a 意义/n 。/w 
最初/d 熟悉/v 光美/nz 同志/n ，/w 缘/ng 自/p 家庭/n 的/ude1 影响/vn 。/w 我/rr 的/ude1 父亲/n 刘瑞龙/nr 早年/t 在/p 参加/v 创建/vn 皖/b 东北/ns [抗日/vn 根据地/n]/nz 时/ng ，/w 就是/v 在/p 刘少奇/nr 同志/n 的/ude1 领导/n 下/f 工作/vn 的/ude1 。/w 去年/t 是/vshi 我/rr 父亲/n 百年/mq 诞辰/n ，/w 在/p 收集/v 整理/vn 他/rr 生前/t 所/usuo 写/v 的/ude1 回忆录/n 、/w 文章/n 和/cc 资料/n 时/ng ，/w 我们/rr 看到/v 了/ule 刘少奇/nr 同志/n 1940年/t 写/v 给/p 父亲/n 亲笔信/n 的/ude1 影印件/n 以及/cc 1980年5月18日/t 父亲/n 在/p 《/w [光明/ntc 日报/n]/nz 》/w 上/f 发表/v 的/ude1 纪念/vn 文章/n 《/w 东/f 进/vf ，/w 东/f 进/vf ，/w 再/d 东/f 进/vf ！/w —/w —/w 随/p 刘少奇/nr 同志/n 去/vf 华中/ns 、/w 淮北/ns 敌后/s 》/w 。/w 父亲/n 在/p 文中/s 深情/n 地/ude2 回忆/v 了/ule 1939年9月/t ，/w 他/rr 随/p 刘少奇/nr 同志/n 到/v 华中/ns 敌后/s 工作/vn 的/ude1 那段/r 难忘/a 经历/n 。/w 
刘少奇/nr 同志/n 坚决/ad 执行/v 党中央/nt 、/w 毛主席/nr 东/f 进/vf 敌后/s 发展/v 华中/ns 的/ude1 [战略/n 方针/n]/nz ，/w 排除/v 干扰/vn ，/w [克服/v 困难/an]/nz ，/w 领导/n 华中/ns 全党/n ，/w 迅速/ad 展开/v 敌后/s 抗日战争/nz 的/ude1 雄才大略/n 给/p 父亲/n 留下/v 了/ule 十分/d 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 在/p 前往/v 皖/b 东北/ns 的/ude1 途中/s ，/w 刘少奇/nr 同志/n 不顾/v 环境/n 险恶/a ，/w 仍然/d 坚持/v [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 关心/v 干部/nnt 的/ude1 学习/vn 问题/n ，/w 利用/v 一切/rz 机会/n 用/p [马克思主义/n 理论/n]/nz 加强/v 对/p 干部/nnt 的/ude1 教育/vn ，/w 用/p 他/rr 渊博/a 的/ude1 才学/n 与/cc 随行/vn 的/ude1 干部/nnt “/w 谈天说地/vl ”/w ，/w 这种/r 深入/ad [调查/vn 研究/vn]/nz 和/cc 关心/v 、/w 教育/v 干部/nnt 的/ude1 精神/n ，/w 使/v 父亲/n 深受/v 感动/vn ，/w 深受/v 教育/vn 。/w 父亲/n 写/v 到/v ：/w “/w 我/rr 过去/vf 只/d 知道/v [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 曾/d 在/p 白区/n 和/cc 苏区/n 工作/vn ，/w 有/vyou 丰富/a 的/ude1 群众运动/n 经验/n ，/w 这次/r 和/cc [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 一路/mq 到/v 华中/ns ，/w 并且/c 在/p 他/rr 的/ude1 [直接/ad 领导/n]/nz 下/f 工作/vn ，/w 才/d 使/v 我/rr 深刻/a 领会/v 到/v 他/rr 是/vshi 我们/rr 党内/s 有/vyou 理论/n 修养/n ，/w 重/a [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 有/vyou 远见卓识/n ，/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz ，/w 有/vyou 自我批评/n 精神/n ，/w 有/vyou 高度/d [领导/n 艺术/n]/nz ，/w 有/vyou 细致/a 组织/n 才能/n ，/w 而且/c 自奉/nz 俭朴/a 的/ude1 一位/mq 可敬/a 的/ude1 领导者/nnt 。/w ”/w 
