韦唯/nr 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 已经/d 播出/v 三期/b ，/w 众/ag 歌手/nnt 的/ude1 排名/vn 情况/n 起伏/vi 较大/d ，/w 唯有/v 张宇/nr 一直/d 徘徊/vi 在/p [第五/m 名/q]/mq 和/cc [第六/m 名/q]/mq ，/w 处在/v 淘汰/vn 边缘/n 。/w 对于/p 自己/rr 没有/v 惊喜/a 只有/c 惊吓/v 的/ude1 排名/vn 成绩/n ，/w 张宇/nr 曾/d 坦言/v 看得/v 很/d 开/v ，/w 并/cc 开玩笑/vi 说/v “/w 只要/c 不是/c [第八/m 名/q]/mq 就/d 好/a ”/w 。/w 尽管如此/dl ，/w 为了/p 避免/v 遭遇/vn 淘汰/v 的/ude1 命运/n ，/w 张宇/nr 和/cc 韦唯/nr 这/rzv 两位/mq 排名/vi 靠/v 后/f 的/ude1 歌手/nnt ，/w 在/p 明晚/t 将/d 播出/v 的/ude1 节目/n 中/f 还是/c 拼/v 了/ule ！/w 张宇/nr 决定/v “/w 放大/v 招/v ”/w 挑战/vn 快节奏/nz 的/ude1 [英文/nz 歌曲/n]/nz ，/w 完全/ad 颠覆/v 自己/rr 的/ude1 慢/a 情歌/n 路线/n ；/w 而/cc 韦唯/nr 更是/d 出人意料/vl 地/ude2 将/d 《/w [太阳/n 最/d 红毛/nz 主席/nnt 最/d 亲/ng]/nz 》/w 这/rzv 首/q 红歌/nz 做出/v 了/ule 摇滚/n 改编/v ，/w 意图/n [绝地/n 反击/v]/nz ！/w 
张宇/nr 自称/v “/w 固执/a 的/ude1 大叔/n ”/w 
一直/d 以/p 轻松/a 的/ude1 心态/n 看待/v 排名/vn 的/ude1 张宇/nr ，/w 在/p [第四/m 期/qv]/mq [第二/m 轮/qv]/mq 淘汰赛/n 上演/v 之际/f ，/w 也/d 难/a 掩/v 紧张/a 之/uzhi 情/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 当/p 张宇/nr 被/pbei 问及/v [第四/m 期/qv]/mq 最/d 担心/v 的/ude1 歌手/nnt 是/vshi 谁/ry 时/ng ，/w 张宇/nr 半/m 玩笑/n 半/m 严肃/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 我/rr 当然/d 最/d 担心/v 韦唯/nr 啊/y ，/w 因为/c 她/rr 上期/b 排名/vi 第七/m 啊/y ，/w 她/rr 千万/m 不能/v 表现/vn 得/ude3 太/d 好/a ，/w 她/rr 表现/v 太/d 好/a 我/rr 就/d 完了/vi 。/w ”/w 
据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 张宇/nr 此次/rz 将/d 挑战/vn 西方/ns 当/p 红/a 乐队/nis 魔力/n 红/a 的/ude1 摇滚/n 金曲/nz 《/w HarderToBreathe/x 》/w ，/w 据/p 张宇/nr 自己/rr 称/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 非常/d 冷门/n ，/w 不但/c 老婆/n 十一郎/nz 不/d 看好/v ，/w 连/ulian 好朋友/nz 游鸿明/nr 、/w 总/b 导演/nnt 洪涛/n 老师/nnt 都/d 不/d 看好/v ，/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz 选/v 这/rzv 首/q 歌/n 就是/v 要/v 离开/v 的/ude1 节奏/n 。/w 然而/c ，/w 此次/rz 张宇/nr 还是/c 一意孤行/vl 地/ude2 选择/v 了/ule 这/rzv 首/q 快节奏/nz 的/ude1 摇滚/n 英文歌/nz ，/w 他/rr 笑言/nz ：/w “/w 固执/a 的/ude1 大叔/n 很/d 坚持/v 地/ude2 选/v 一个/mq 超级/b 冷门/n 的/ude1 歌曲/n ，/w 又是/c 快歌/nz ，/w 又是/c 英文歌/nz 。/w ”/w 
此外/c ，/w 张宇/nr 继续/v 他/rr 幽默/a 风趣/a 的/ude1 主持/vn 风格/n ，/w 继/vg 为/p 大儿子/n “/w 求婚/vi ”/w 邓紫棋/nr 后/f ，/w 这次/r 又/d 为/p 二/m 儿子/n “/w 求婚/vi ”/w 周笔畅/nr 。/w 当晚/t 周笔畅/nr 以/p 一曲/mq 小虎队/nz 名曲/n 《/w [青苹果/nz 乐园/n]/nz 》/w 嗨/e 翻/v 全场/n ，/w 全场/n 观众/n 都/d 在/p 笔笔/nz 的/ude1 歌声/n 中/f 带动/v 起立/vi ，/w 跟着/v 节奏/n 挥手/vi ，/w 一曲/mq 完毕/vi ，/w 现场/s 掌声雷动/vl 。/w 作为/p 主持人/nnt 的/ude1 张宇/nr 忍不住/v 又一次/mq 感叹/v “/w 我/rr 生/v 君/ng 未/d 生/v 、/w 君/ng 生/v 我/rr 已/d 老/a ”/w ，/w 并/cc 笑言/nz 好/a 在/p 自己/rr 有/vyou [两个/mq 儿子/n]/nz ，/w 在/p 邓紫棋/nr 演唱/v 结束/vn 后/f 为/p 大儿子/n 求婚/vi ，/w 这次/r 为/p 二/m 儿子/n 求婚/vi 笔笔/nz ，/w 希望/v 把/pba 这么/rz 有/vyou 魅力/n 的/ude1 女歌手/nnd 收/v 作/v 自家/rr 人/n 。/w 
