[北京/ns 时间/n]/nz 1月23日/t 上午，2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 进入/v 到/v 正/d 赛/vn 第11日/t 较量/vn 。/w 在/p 刚刚/d 结束/v 的/ude1 一场/mq 比赛/vn 中/f ，/w 随着/p 斯洛伐克/nsf 黑马/n 齐布尔科娃/nrf 以/p 2-0/m 横扫/v 赛会/n [5/m 号/q]/mq 种子/n A/x -/w 拉德万斯卡/nrf 进入/v 决赛/vn ，/w 2014/m 澳网/n 女单/n 决赛/vn 名单/n 正式/ad 出炉/v ，/w 中国/ns “/w 一姐/nz ”/w 李娜/nr 将/d 于/p 1月25日/t 对决/v 齐布尔科娃/nrf ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 剑指/nz 冠军/nnt 。/w 
赛/vn 后/f ，/w 美国/nsf 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 在/p [第一/m 时间/n]/nz 对/p 决赛/vn 做/v 了/ule 展望/v 。/w 据/p 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 1月23日/t 报道/v ，/w 由于/p [世界/n 第一/m]/nz 小威廉姆斯/nrf 、/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 阿扎伦卡/nrf 、/w 赛会/n [3/m 号/q]/mq 种子/n 莎拉波娃/nrf 都/d 先后/d 爆冷/v 出局/vn ，/w 李娜/nr 成为/v 了/ule [4/m 强/a]/mq 中/f 排名/vi 最高/a 的/ude1 种子选手/n ，/w 也/d 是/vshi [4/m 强/a]/mq 中/f 唯一/b 获得/v 大满贯/nz 头衔/n 的/ude1 运动员/nnt ，/w 因此/c 杀/v 入/v 决赛/vn 的/ude1 李娜/nr 也/d 成为/v 了/ule 本届/r 澳网/n 女单/n 冠军/nnt 最/d 有力/a 的/ude1 争夺/vn 者/k 。/w 
李娜/nr 和/cc 齐布尔科娃/nrf 此前/t 共/d 交手/vi [4/m 次/qv]/mq ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 以/p 4-0/m 的/ude1 全胜/n 战绩/n 保持/v 不败/v 。/w 2008年2月13日/t 在/p 安特卫普/nsf 网球赛/n [第二/m 轮/qv]/mq 争夺/v 中/f ，/w 李娜/nr 在/p 首/q 盘/qv 1-4/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz 后来居上/vl ，/w 最终/d 以/p 6-4/m 和/cc 6-3/m 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 战胜/v 齐布尔科娃/nrf ，/w 顺利/ad 跻身/v 女单/n [八/m 强/a]/mq 。/w 2012年4月/t 斯图加特/ns 赛/vn ，/w 中国/ns “/w 一姐/nz ”/w 将/d 当时/t 状态/n 火热/z 的/ude1 齐布尔科娃/nrf 淘汰/v 出局/vn ，/w 证明了/v 自己/rr 的/ude1 红土/n 实力/n 。/w 2012年5月18日/t ，/w 李娜/nr 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 击败/v [斯洛伐克/nsf 人/n]/nz 晋级/vi 罗马/nsf 赛/v 半决赛/n 。/w 两人/mq 最近/t 的/ude1 一次/mq 交手/vi 是/vshi 在/p 2013年/t [罗杰斯/nrf 杯/ng]/nz 上/f ，/w 当时/t ，/w 李娜/nr 仍然/d 是/vshi 以/p 2-0/m 获胜/vi 。/w 从/p 以往/t 战绩/n 上/f 来看/u ，/w 李娜/nr 对/p 齐布尔科娃/nrf 有/vyou [绝对/d 优势/n]/nz 。/w 
“/w Tennisearth/x ”/w 还/d 报道/v 称/vn ，/w 本届/r 澳网/n 是/vshi 齐布尔科娃/nrf 首次/m 晋级/vi [大满贯/nz 赛事/n]/nz 决赛/vn ，/w 也/d 是/vshi 斯洛伐克/nsf 运动员/nnt 在/p [大满贯/nz 赛事/n]/nz 上/f 的/ude1 最佳/z 战绩/n 。/w 赛/vn 后/f 创造/v 历史/n 的/ude1 齐布尔科娃/nrf 在/p 接受/v 现场/s 采访/v 时/ng 表示/v 她/rr 很/d 尊重/v 李娜/nr ，/w 虽然/c 李娜/nr 是/vshi 自己/rr 从来/d 没有/v 战胜/v 过/uguo 的/ude1 对手/n ，/w 她/rr 还是/c 很/d 期待/v [二/m 人/n]/mq 的/ude1 决赛/vn 。/w 
在/p 赛/vn 后/f 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 有/vyou 外/f 媒/ng 记者/nnt 问道/vi 李娜/nr 有/vyou 没有/v 希望/vn 自己/rr 生/v 在/p 一个/mq 小/a 国家/n ，/w 压力/n 会/v 小/a 很多/m 。/w 李娜/nr 回应/vn 道/qv ，/w “/w 对于/p 生长/v 在/p 什么/ry 国家/n ，/w 我/rr 没有/v 选择权/nz 。/w 但/c 肯定/v 的/ude1 是/vshi 我/rr 爱/v 我/rr 的/ude1 国家/n ，/w 你/rr 可以/v 看到/v 在/p 赢得/v 法网/n 冠军/nnt 后/f ，/w 有/vyou 多少/ry 人/n 站/vi 在/p 我/rr 背后/f 给予/vn 我/rr 支持/v 和/cc 热爱/v 。/w ”/w 李娜/nr 同时/c 幽默/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 当/p 有人/r 问/v 我/rr 来自/v 哪里/rys 时/ng ，/w 我/rr 都会/n 自豪/a 地/ude2 告诉/v 他们/rr 是/vshi 中国/ns 一个/mq 叫/vi 武汉/ns 的/ude1 小城镇/ns ，/w 这里/rzs 人/n 不/d 多/a ，/w 人口/n 也/d 就/d 1000多万/m 。/w ”/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 刘心蓉/nr 审稿/vi ：/w 仲伟东/nr )/w 
