原/b 标题/n ：/w [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 根/n 是/vshi 难/a 是/vshi 易/ad 权威/n 专家/nnt 快/a 告诉/v 我/rr ！/w 
周玮/nr 在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 表演/vn 引发/v 网友/n 讨论/v 。/w 
“/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 被/pbei 质疑/vn ，/w 教授/nnt 、/w 网友/n 热/a 议/v 开方/vi 、/w 乘方/n 
日前/t ，/w 现身/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr 以/p 震撼人心/vl 的/ude1 心算/vn 天赋/n 征服/v 了/ule 无数/m 观众/n 。/w 但/c 与此同时/c ，/w 他/rr 那/rzv 令人/v 不可思议/al 的/ude1 速算/nz ，/w 也/d 引来/v 了/ule 诸多/m 质疑/vn ：/w 这/rzv 是/vshi 真的/d 吗/y ？/w 虽然/c 节目/n 已经/d 过去/vf 了/ule 几天/mq ，/w 但/c 网络/n 上/f 关于/p 开方/vi 、/w 乘方/n 的/ude1 热/a 议/v 并未/d 停歇/vi ，/w 有/vyou 网友/n 甚至/d 提供/v 速算/nz 方法/n ，/w 认为/v “/w 只要/c 了解/v 原理/n ，/w 就/d 可/v 轻易/d 作答/v ”/w 。/w 但是/c 按照/p 节目/n 中/f [上海/ns 交通/n 大学/nis 数学系/nit]/nz 教授/nnt 徐振礼/nr 及/cc 北大/n 教授/nnt 魏坤琳/nr 的/ude1 说法/n ，/w 周玮/nr 面对/v 的/ude1 题目/n 真的/d 很难/d ！/w 两种/mq 说法/n 到底/d 哪种/ry 是/vshi 对/p 的/ude1 ？/w 观众/n 呼唤/v 更多/ad 权威/n 解读/v ！/w 
正方/n ：/w 专家/nnt 
观点/n ：/w 开方/vi 题目/n 确实/ad “/w 很难/d ”/w 
上海交大/nt 徐/ag 教授/nnt ：/w 基于/p 周玮/nr 的/ude1 智商/n 很/d 神奇/a 
一个/mq 经过/p 韦氏/nr 智商/n 测验/vn 出/vf 智商/n 只有/c 四五十/m 的/ude1 中度/b [智力/n 障碍/n]/nz 的/ude1 选手/n ，/w 面对/v 一道/d [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 的/ude1 变态/n 难题/n ，/w 仅/d 用/p 一分钟/mq 心算/vn 就/d 得出/v [正确/a 答案/n]/nz 。/w 就/d 连/ulian 出题/vi 的/ude1 [上海/ns 交通/n 大学/nis 数学系/nit]/nz 教授/nnt 徐振礼/nr 台下/s 破题/nz ，/w 耗时/vi 是/vshi 周玮/nr 的/ude1 [20/m 倍/q]/mq 。/w 
在/p 德国/nsf 版/n 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 中/f ，/w 出现/v 过/uguo 一位/mq 选手/n 可以/v 心算/vn 1到99/m 的/ude1 [1/m 到/v 99/m 次/qv]/mq 乘方/n ，/w 然而/c 节目/n 播出/v 后/f ，/w 有人/r 质疑/vn 他/rr 是/vshi 靠/v 记忆/n 而/cc 非/b 计算/v 得出/v 答案/n 。/w 周玮/nr 是否/v 也/d 可能/v 通过/p 记忆/n 来/vf “/w 算/v ”/w 出/vf 答案/n 。/w 徐/ag 教授/nnt 表示/v 不/d 太/d 可能/v ：/w “/w 周玮/nr 应该/v 是/vshi 算/v 出来/vf 的/ude1 。/w ”/w 徐/ag 教授/nnt 解释/v 说/v ：/w “/w 我/rr 个人/n 认为/v 周玮/nr 的/ude1 个/q 例/n 还是/c 很/d 神奇/a 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi 基于/p 他/rr 的/ude1 [智商/n 测试/vn]/nz 只有/c 45/m 的/ude1 背景/n 。/w ”/w 他/rr 希望/v “/w 各位/rr 在/p 讨论/v 之前/f 真的/d 把/pba [第三/m 题/n]/mq 做/v 一遍/mq ”/w ，/w “/w [第二/m 题/n]/mq 应该/v 不是/c 很难/d ，/w 我/rr 在/p 出题/vi 的/ude1 时候/n 是/vshi 让/v 观众/n 填写/v 开方/vi 的/ude1 位数/n 的/ude1 ，/w 更/d 小/a 位数/n 应该/v 会/v 更/d 难/a ，/w 但/c 也/d 不会/v 太难/d 。/w [第三/m 题/n]/mq 基本/a 接近/v 周玮/nr 所/usuo 能/v 计算/vn 的/ude1 极限/n 。/w ”/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 周玮/nr 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz ，/w 是/vshi “/w 封闭系统/gc 内/f 的/ude1 有限/a 创新/vi ”/w 。/w 
对于/p 网络/n 上/f 的/ude1 争议/vn ，/w 徐/ag 教授/nnt 表示/v ：/w “/w 我/rr 希望/v 大家/rr 是/vshi 科学/n 的/ude1 讨论/vn ，/w 最终/d 是/vshi 希望/v 能够/v 对/p 所有/b 人/n 都/d 有所/v 促进/vn 。/w 现在/t [很多/m 人/n]/mq 已经/d 意识到/v ，/w 心算/vn 算得快/nz 并不/d 表示/v 数学/n 好/a ，/w 这/rzv 是/vshi 好/a 事情/n 。/w ”/w 
