为/p 大家/rr 盘点/vn 了/ule 2013/m 沪/b 上/f 最/d 火/n 咖啡馆/nis ！/w 不仅/c 味道/n 正宗/b ，/w 环境/n 更是/d 受/v 大众/ntc 欢迎/v ，/w 如果/c 你/rr 还/d 没有/v 去/vf 过/uguo 就/d OUT/x 啦/y ！/w 
1/m ./w MANGOSIX/x ：/w 韩/b 剧/n 热门/a 咖啡馆/nis 
看过/v 热门/a 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 都/d 知道/v 剧中/n [两/q 大/a]/mq 男主角/nnt 金/b 叹/v 和/cc 崔英道/nr 都会/n 去/vf 一家/n 甜品店/nis 找/v 车/n 恩/ng 尚/d !/w 没错/vi MangoSix/x 可是/c 剧中/n 重要/a 场景/n 之一/rz 。/w 如今/t MangoSix/x 在/p 上海/ns 人气/n 火爆/a ！/w 还/d 记得/v 金/b 叹/v 最/d 爱喝/nz 的/ude1 就是/v 芒果/nf 系列/n ，/w 令人/v 仿佛/d 穿越/v 到/v 浪漫/a 韩/b 剧中/n 。/w 一起/s 去/vf 寻觅/v 一下/mq 吧/y ！/w 
地址/n ：/w 闵行区/ns 金/b 汇/v 南路/n [158/m 号/q]/mq 
人均/a ：/w [40/m 元/q]/mq 
2/m ./w Zoocoffee/x ：/w 首家/n 动物/n 主题/n 咖啡馆/nis 
ZooCoffee/x 是/vshi 一家/n 以/p 清新/a 、/w 回归/v 自然/n 为/p 主调/nz 的/ude1 特色/n 咖啡店/nis ，/w 在/p 首尔/ns [第一/m 家/q]/mq 店/n 正式/ad 开业/vi 以来/f 已有/v [200/m 多家/mq]/mq 分店/nis ，/w 凭借/p 着/uzhe 动物园/n 文化/n 与/cc 咖啡厅/nis 文化/n 的/ude1 巧妙/a 结合/v ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 慕名而来/vl 的/ude1 顾客/n 。/w 最近/t ，/w ZooCoffee/x 来到/v 了/ule 上海/ns ，/w 走进/v 咖啡店/nis 犹如/v 迈入/v 了/ule 一片/mq 热带雨林/n ，/w [5/m 米/q]/mq 多/a 高/a 的/ude1 长颈鹿/n 站/vi 在/p 小/a 店/n 进口/v 处/n ，/w 墙壁/n 上/f 用/p 水彩画/n 着/uzhe 狮子/n 、/w 猫头鹰/n 、/w 大象/n 等/udeng 动物/n ，/w 顾客/n 就餐/vi 用/p 的/ude1 区域/n 环绕/v 着/uzhe 各种/rz 芭蕉叶/nz 清新/a 植物/n 装饰/vn 作/v 点缀/vn ，/w 就/d 像/v 坐/v 在/p 大自然/n 雨林/n 树屋/nz 里/f 喝/vg 咖啡/nf 一样/uyy ，/w 墙壁/n 上/f 多媒体/n 放映/v 时不时/d 还/d 听到/v 各种/rz 动物/n 的/ude1 叫声/n 令/v 顾客/n 身临其境/n ，/w 童趣/n 而/cc 又/d 充满/v 艺术/n 感/vg 。/w 
地址/n ：/w 虹口区/ns [四川/ns 北路/n]/nz [859/m 号/q]/mq [中/f 信/n 广场/n]/nz 中/f 庭/ng 102/m （/w 近/a 塘沽路/nz ）/w 
电话/n ：/w 021-65871169/m 
人均/a ：/w [40/m 元/q]/mq 
3/m ./w StayRealcaf/x ：/w [五/m 月/n 天/qt 阿信/nz]/nz 开/v 的/ude1 咖啡馆/nis 
[五/m 月/n 天/qt 阿信/nz]/nz 与/cc 不/d 二/m 良/ag 在/p 经营/vn 的/ude1 STAYREAL/x 品牌/n 创作/v 服装/n 数/n 年/qt 后/f 与/cc GABEE/x 创作人/nnd ，/w 有/vyou “/w [咖啡/nf 拉花/nz]/nz 王子/ns ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 世界/n 冠/ng 軍/nz 咖啡/nf 大师/nnt 林东源/nr 做/v 咖啡/nf 品牌/n 与/cc 潮流/n 品牌/n 的/ude1 [跨界/nz 合作/vn]/nz StayRealCaf/x ，/w 2013年/t 沪/b 上/f 首家/n StayRealcaf/x 开/v 在/p [淮海/ns 中路/n]/nz IAPM/x ，/w 沪/b 上/f 潮男/nz 型/k 女/b 聚集/v 的/ude1 新/a 地标/n ，/w 明星/nnd 做/v 宣传/vn ，/w 人气/n 火爆/a 。/w 
地址/n ：/w 徐汇区/ns [淮海/ns 中路/n]/nz [999/m 号/q]/mq 环/n 贸/vg 广场/n IAPM/x 地下/s [二/m 楼/n]/mq LG2/x -/w [246/m 号/q]/mq (/w 近/a [淮海/ns 中路/n]/nz 、/w 陝/nz 西南/ns 路/n )/w 
电话/n ：/w 021-54663011/m 
人均/a ：/w [60/m 元/q]/mq 
4/m ./w 贝克街/nz [221/m B/x]/mq ：/w 沪/b 上/f 首家/n 福尔摩斯/nrf 主题/n 咖啡/nf 和/cc 酒吧/nis 
神/n 夏/tg 迷/v 们/k 快/a 到/v 洛克/nrf 家/q “/w 贝克街/nz [221/m B/x]/mq ”/w 坐坐/v ，/w 沪/b 上/f 首家/n 福尔摩斯/nrf 主题/n 咖啡/nf 和/cc 酒吧/nis ，/w 复古/vi 英伦风/nz ,/w 拉/v 上/f 帘子/n 更/d 有/vyou 神秘感/n ，/w 咖啡店/nis 有/vyou 美食/n 还有/v 电影/n ！/w 每/rz 款/q 甜品/nf 都/d 有/vyou 独特/a 的/ude1 人物/n 名字/n 哦/e ！/w 招牌/n 松饼/nz 好吃/a 到/v 尖叫/vn ！/w sherlock/x 周边/n ，/w 福尔摩斯/nrf 公仔/nz 、/w 粘/v 纸/n 都/d 能/v 买/v 回去/v 纪念/vn 哦/e ！/w 性/ng 价/n 超高/b 人气/n 旺/a 。/w 
地址/n ：/w 卢湾区/ns [瑞金/ns 二/m 路/n]/nz [50/m 号/q]/mq 
电话/n ：/w 021-64810900/m 
人均/a ：/w [60/m 元/q]/mq 
5/m ./w 质/ng 馆/ng 咖啡/nf ：/w 沪/b 上/f 最/d 火/n 精品/n 咖啡馆/nis 
质/ng 馆/ng 咖啡/nf 犹如/v 其/rz 名/q ，/w 散发/v 着/uzhe 一种/mq 欧美范/nr ，/w 简洁/a 富有/v 艺术/n 感/vg 。/w 咖啡/nf 长/a Charles/x 是/vshi 获得/v SCAA/x 认证/vn 的/ude1 评/v 杯/ng 师/ng ，/w 对/p 咖啡/nf 有/vyou 很深/d 的/ude1 见解/n 。/w 据/p 店家/n 介绍/v ，/w 咖啡馆/nis 的/ude1 咖啡豆/nf 原产地/n 来自/v 非洲/nsf ，/w 沪/b 上/f 很难/d 有/vyou [第二/m 家/q]/mq 相同/a 口感/n 的/ude1 咖啡/nf ，/w 比起/v 一些/mq 沪/b 上/f 知名/a 连锁/vn 品牌/n ，/w 更是/d 与众不同/vl 。/w 
地址/n ：/w 长宁区/ns 江苏路/nz [398/m 号/q]/mq 舜/ng 元/q 大厦/n 停车场/n 入口处/n (/w 近/a 宣化/ns 路/n )/w 
电话/n ：/w 4000277882-1/m 
人均/a ：/w [50/m 元/q]/mq 
