由/p 和/cc 力/n 辰光/nz 出品/vi 的/ude1 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w ，/w 目前/t 正在/d 上海/ns 拍摄/v 中/f 。/w 这部/r 集/q 时尚/n 、/w 偶像/n 等/udeng 众多/a 元素/n 于/p 一身/n 的/ude1 人气/n 银幕/n 佳作/n 改编/v 自/p 著名/a 作家/nnt 郭敬明/nr 同名/vn 小说/n ，/w 并/cc 由/p 郭敬明/nr 亲/ng 执导/v 筒/ng ，/w 片中/s 俊男靓女/n 云集/v ，/w 饱受/v 人们/n 期待/v 。/w 日前/t ，/w 影片/n 推出/v 的/ude1 一系列/b 人物/n 角色/n 定妆照/nz ，/w 每位/r 艺人/nnt 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 颇为/d 吸/v 睛/ng 。/w 继/vg 柯震东/nr 、/w 郭采洁/nr 这/rzv 对/p 气场/nz 庞大/a 的/ude1 “/w 顾氏/nz 夫妇/n ”/w 曝光/vi 后/f ，/w 杨幂/nr 和/cc 陈学冬/nr 饰演/v 的/ude1 这/rzv 对/p “/w 崇萧/nr ”/w 情侣/n 压轴/nz 登场/vi ，/w 杨幂/nr 演绎/v 职场/n 时尚/n ，/w 与/cc 陈学冬/nr 卖萌/nz 互动/vn ，/w 在/p 曝光/vi 的/ude1 定/v 妆/vg 画面/n 中/f 一举一动/n 尽/vi 显/v 萌/v 态/ng ，/w 堪称/v “/w 最萌/nz 情侣/n 档/ng ”/w 。/w 
