原/b 标题/n ：/w 全面/ad 深化改革/v 领导小组/nis 首次/m 开会/vi 
习近平/nr 指出/v ，/w 我们/rr 也/d 要/v 看到/v ，/w 贯彻/v 落实/vn 三中全会/n 精神/n ，/w 也/d 存在/v 一些/mq [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 主要/b 是/vshi 有的/rz 地方/n 、/w 单位/n 、/w 干部/nnt 对/p 三中全会/n 精神/n 理解/v 不/d 深/a 、/w 把握/v 不准/v ，/w 对/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 艰巨性/n 、/w 复杂性/n 、/w 关联性/nz 、/w 系统性/n 估计/v 不足/an ；/w 有的/rz 对/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 重要性/n 和/cc 紧迫性/n 认识/v 不足/an ，/w 抓/v 改革/vn 作风/n 不/d 扎实/a 、/w 工作/vn 不到/v 位/q 。/w 还要/d 看到/v ，/w 随着/p 改革/vn 不断/d 推进/vi ，/w 对/p [利益/n 关系/n]/nz 的/ude1 触及/v 将/d 越来越/d 深/a ，/w 对此/d 也/d 要/v 有/vyou 足够/v 思想/n 准备/v 。/w 对/p 改革/v 进程/n 中/f 已经/d 出现/v 和/cc 可能/v 出现/vn 的/ude1 问题/n ，/w 困难/an 要/v 一个/mq 一个/mq 克服/v ，/w 问题/n 要/v 一个/mq 一个/mq 解决/v ，/w 既/c 敢于/v 出/vf 招/v 又/d 善于/v 应招/v ，/w 做到/v “/w 蹄/ng 疾/ag 而/cc 步/qv 稳/a ”/w 。/w 
抓紧/v 提出/v 2014年/t [工作/vn 要点/n]/nz 
习近平/nr 强调/v ，/w 中央/n 全面/ad 深化改革/v 领导小组/nis 的/ude1 责任/n ，/w 就是/v 要/v 把/pba 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 的/ude1 各项/r 改革/v 举措/n 落实/v 到位/vn 。/w 领导小组/nis 要/v 带头/vn 学习/v 好/a 、/w 理解/v 深/a 、/w 消化/v 透/v ，/w 善于/v 观/vg 大势/n 、/w 谋/v 大事/n ，/w 站/vi 在/p 国内/s 国际/n [两个/mq 大局/n]/nz 、/w [党/n 和/cc 国家/n]/nz 工作/vn 大局/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 全局/n 来/vf 思考/vn 和/cc 研究/v 问题/n 。/w 要/v 牢牢/d 把握/v 改革/vn [正确/a 方向/n]/nz ，/w 在/p 涉及/v 道路/n 、/w 理论/n 、/w 制度/n 等/udeng 根本性/n 问题/n 上/f ，/w 在/p 大是大非/n 面前/f ，/w 必须/d 立场/n 坚定/a 、/w 旗帜鲜明/vl 。/w 要/v 严格/ad 按/p 规则/n 和/cc 程序/n 办事/vn ，/w 坚持/v 集思广益/vl 、/w 民主/a 集中/v ，/w 凡是/d 议定/v 的/ude1 事/n 要/v 分头/d 落实/v ，/w 不折不扣/vl 抓出/nz 成效/n 。/w 要/v 强化/vn 改革/v 责任/n 担当/v ，/w 看准/v 了/ule 的/ude1 事情/n ，/w 就要/d 拿出/v 政治/n 勇气/n 来/vf ，/w 坚定不移/vl 干/v 。/w 要/v 充分/ad 调动/v 各/rz 方面/n 积极性/n ，/w 改革/v 任务/n 越/d 繁重/a ，/w 我们/rr 越/d 要/v 依靠/vn [人民/n 群众/n]/nz 支持/v 和/cc 参与/v ，/w 善于/v 通过/p 提出/v 和/cc 贯彻/v 正确/a 的/ude1 改革/vn 措施/n 带领/v 人民/n 前进/vi ，/w 善于/v 从/p 人民/n 的/ude1 实践/vn 创造/v 和/cc 发展/v 要求/n 中/f 完善/v 改革/vn 的/ude1 [政策/n 主张/v]/nz 。/w 
习近平/nr 强调/v ，/w [一年/mq 之/uzhi 计/vi 在于/v 春/tg]/n 。/w 专项/b 小组/nis 和/cc 中央/n 改革/vn 办/v 要/v 尽快/d 运转/vi 起来/vf 。/w 各/rz 省区/n 市/n 要/v 尽快/d 建立/v 全面/ad 深化改革/v 领导小组/nis ，/w 有关/v 部委/n 的/ude1 改革/vn 责任/n 机制/n 也/d 要/v 尽快/d 建立/v 起来/vf ，/w 并/cc 同/p 领导小组/nis 形成/v 联系/vn 机制/n 。/w 要/v 抓紧/v 研究/vn 提出/v 领导小组/nis 2014年/t [工作/vn 要点/n]/nz ，/w 把握/v 大局/n 、/w 扎实/a 推进/vi ，/w 战略/n 上/f 勇于/v 进取/vn ，/w 战术上/nz 稳扎稳打/vl 。/w 把/pba 三中全会/n 对/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 总体/n 部署/vn 落实/v 下来/vf ，/w 要/v 在/p 总体/n 工作/vn 思路/n 上/f 多/a 动脑筋/vi 、/w 多/a 下功夫/v 。/w 
议程/n 
三/m 常委/nnt 出任/v 领导小组/nis 副组长/nnt 
中央/n 全面/ad 深化改革/v 领导小组/nis 成员/nnt 、/w 中央/n 和/cc 国家/n [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz [列席/v 会议/n]/nz 。/w 央视/j [新闻/n 联播/vn]/nz 画面/n 显示/v ，/w 在/p 圆形/n 会议桌/n 里/f 圈/qv 就坐/vi 的/ude1 还有/v 马凯/nrf 、/w 刘延东/nr 、/w 许其亮/nr 、/w 汪洋/n 、/w 赵乐际/nr 、/w 杜青林/nr 、/w 王晨/nr 、/w 周强/nr 、/w 张庆黎/nr 、/w 王正伟/nr 、/w 王沪宁/nr 、/w 刘奇葆/nr 、/w 李建国/nr 、/w 孟建柱/nr 、/w 栗战书/nz 、/w 赵洪祝/nr 、/w 郭声琨/nr 、/w 曹建明/nr 、/w 周小川/nr 等/udeng [党/n 和/cc 国家/n 领导人/nnt]/nz 。/w 
