人民网/nz 合肥/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 韩震震/nr ）/w 1月23日/t 下午/t ，/w [安徽省/ns 人民检察院/nis]/nt 召开/v 新闻/n 通报会/n ，/w 通报/v 了/ule 淮北市/ns “/w 瘦肉精/nz ”/w 事件/n 背后/f 的/ude1 渎职/vn 案/ng ，/w 称/v 检疫/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 赵某/nz 违法/vn 检疫/vn 时/ng ，/w 每头/nz 猪/nf 仅/d 收/v [1/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 被告人/n 赵某/nz ，/w 2003年/t 被/pbei [淮北市/ns 烈山区/ns]/nz [农林/n 水利局/nis]/nto 聘用/v 为/p 检疫/vn [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 自/p 2005年/t 开始/v ，/w 负责/v 对/p 全区/n 生猪/n 出售/v 前/f 进行/vn 检疫/vn ，/w 对/p 检疫/vn 合格/vi 的/ude1 生猪/n 出具/v 《/w 出/vf 县境/n [动物/n 检疫/vn]/nz 合格/vi 证明/v 》/w 、/w 《/w 动物/n 及/cc [动物/n 产品/n]/nz 运载/vn 工作/vn 消毒/vn 证明/v 》/w 、/w 《/w 牲畜/n 一号/mq 病/n 、/w 五号病/nz 非/b 疫区/n 证明/v 》/w 。/w 
2009年9/t 、/w [10/m 月份/n]/mq 至/p 2011年2月/t 间/f ，/w [淮北市/ns 华鑫/nr 种猪场/nis]/nt 经营管理/v 负责人/nnt 兼/v 会计/nnt 况某某/nr （/w 已/d 判刑/vi ）/w 多次/mq 从/p 马/n 某某/r （/w 已/d 判刑/vi ）/w 处/n 购买/v [盐酸/n 克伦特罗/nrf]/nz （/w 俗称/v “/w 瘦肉精/nz ”/w ）/w 共计/v 约/d [20/m 公斤/q]/mq ，/w 用于/v 喂养/vn 生猪/n [1475/m 头/n]/mq ，/w 销售/v 金额/n 计/vi [2053285/m 元/q]/mq 。/w 
在/p 出售/v 生猪/n 过程/n 中/f ，/w 均/d 是/vshi 况/vg 某某/r 或/c 马/n 某某/r 在/p 出售/v 生猪/n 的/ude1 当天/t 给/p 赵某/nz 打电话/vi 要求/n 检疫/vn ，/w 赵某/nz 随即/d 赶到/v 现场/s ，/w 违反/v 《/w [动物/n 防疫/vn 法/n]/nz 》/w 、/w 《/w [动物/n 检疫/vn 管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 《/w [安徽省/ns 畜产品/n 质量/n 安全/an 管理/vn 条例/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 烈山区/ns 动物/n 及/cc [动物/n 产品/n]/nz 检疫/vn 报检/nz 制度/n 》/w 等/udeng 法律/n 、/w 法规/n 、/w 制度/n 规定/n ，/w 在/p 未经/d 检疫/vn 是否/v 含有/v “/w 瘦肉精/nz ”/w 成分/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 仅/d 按照/p 每头/nz 猪/nf [1/m 元/q]/mq 钱/n 收取/v 检疫/vn 费/n 后/f ，/w 即/v 给予/vn 出具/v 《/w 出/vf 县境/n [动物/n 检疫/vn]/nz 合格/vi 证明/v 》/w 、/w 《/w 动物/n 及/cc [动物/n 产品/n]/nz 运载/vn 工作/vn 消毒/vn 证明/v 》/w 、/w 《/w 牲畜/n 一号/mq 病/n 、/w 五号病/nz 非/b 疫区/n 证明/v 》/w 。/w 
2011年3月28日/t ，/w 经/p 省/n [兽药/n 饲料/n 监察/vn 所/usuo]/nt [监督/vn 检验/vn]/nz 检测/vn ：/w [淮北市/ns 华鑫/nr 种猪场/nis]/nt 育肥/vi 猪/nf 尿样/n 中/f [盐酸/n 克伦特罗/nrf]/nz 严重/a 超标/vi 。/w 同年/d 3月31日/t ，/w [淮北市/ns 烈山区/ns]/nz [农林/n 水利局/nis]/nto 组织/n 人员/n 对/p [华鑫/nr 种猪场/nis]/nt [97/m 头/n]/mq 未/d 出栏/vi 的/ude1 喂食/vi 了/ule “/w 瘦肉精/nz ”/w 的/ude1 生猪/n 进行/vn 了/ule 扑杀/nz 和/cc [无害化/vn 处理/vn]/nz 。/w 淮北/ns “/w 瘦肉精/nz ”/w 事件/n 经/p 媒体/n 曝光/vi 后/f ，/w 在/p 社会上/nz 造成了/v 严重/a 的/ude1 不良/a 影响/vn 。/w 
2013年10月29日/t ，/w [淮北市/ns 烈山区/ns 法院/nis]/nt 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 以/p [玩忽职守/vl 罪/n]/nz 判处/v 赵某/nz 有期徒刑/n 一年/mq 六个月/t ，/w 缓刑/vi 二年/t 。/w 
