上/f 周五/t ，/w 现身/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr ，/w 以/p 震撼人心/vl 的/ude1 心算/vn 天赋/n ，/w 征服/v 了/ule 无数/m 观众/n 。/w 这/rzv 两天/mq ，/w 中国/ns 某/rz 打假/v 人士/n 转发/v 了/ule 一条/mq 网友/n 微博/n 并/cc 回复/v ：/w “/w [16/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 取/v 整数/n 结果/n 很/d 简单/a 的/ude1 ，/w 记下/v 就/d 行/ng 。/w 如果/c 他/rr 能/v 小数/n 都/d 开/v 出来/vf ，/w 或者/c 让/v 他/rr 开/v 个/q [3/m 次/qv]/mq 、/w [4/m 次/qv]/mq 方/q 也/d 能/v 开/v 出来/vf ，/w 算/v 他/rr 有/vyou 能耐/n 。/w 电视台/nis 找/v 了/ule 一帮/mq 骗子/n 在/p 那里/rzs 装有/v 超能力/nz 。/w ”/w 声音/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 争议/vn 四起/vi 。/w 昨天/t ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 节目组/n 以及/cc Dr/x  魏/tg 围绕/v 外界/n 质疑/vn ，/w 作出/v 回应/vn ，/w “/w 扫/v 脑/n 结果/n 看出/v 他/rr 的/ude1 记忆/n 脑区/nz 并/cc 没有/v 激活/vn ，/w 说明/v 不是/c 靠/v 死记/v 的/ude1 。/w ”/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 继/vg 周杰伦/nr 以/p 科学/n 助教/nnt 身份/n 加盟/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 后/f ，/w 该/rz 节目/n 又/d 迎来/v 了/ule 一位/mq 新/a 嘉宾/n —/w —/w 章子怡/nr ，/w 代班/nrf 陶晶莹/nr 担任/v 节目/n 评审/vn 。/w 
