据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 日本/ns 爆乳/nz 名媛/n 姊妹花/nz 叶美香/nr 、/w 叶恭子/nr 常/d 在/p 节目/n 上/f 展露/v 惊人/a 财力/n ，/w 以/p 敢/v 露/v 敢/v 秀/ag 的/ude1 作风/n 闯荡/v 演艺圈/n ，/w 先前/t 妹妹/n 叶美香/nr 才/d 尺度/n 大/a 开/v 推出/v 露/v 毛/n 写真集/nz ，/w 如今/t 姊姊/n 叶恭子/nr 却/d 被/pbei 爆/v 疑似/nz 在/p 私处/nz 刺/v 上/f “/w 蝴蝶/n 刺青/n ”/w ，/w 还有/v 网友/n 揪出/nz 叶恭子/nr 穿着/n 肤色/n 透视/v 礼服/n 的/ude1 照片/n ，/w 隐约/z 可/v 窥见/v 神秘/a 的/ude1 [三角/n 地带/n]/nz 似乎/d 真的/d 有/vyou 一对/mq 翅膀/n 窜出/v 。/w 
日本/ns 网路/n 近来/d 疯/vi 传/v 叶恭子/nr 私处/nz 刺青/n 的/ude1 照片/n ，/w 只见/v 照片/n 中/f 她/rr 穿着/n 肉色/n 薄纱/nz 礼服/n ，/w 露出/v 胸前/s 惊人/a 巨乳/nhd ，/w 不过/c 最/d 引人注意/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 疑似/nz 没有/v 穿/v 内裤/n ，/w 让/v [三角/n 地带/n]/nz 若隐若现/vl ，/w 似乎/d 还有/v 个/q 蝴蝶/n 图案/n ，/w 令/v 网友/n 大/a 感/vg 惊讶/a 。/w 
事实上/bl ，/w 因/p 吸毒/vi 而/cc 让/v 玉女/n 形象/n 破灭/vi 的/ude1 女星/nnd 酒井法子/nrj (/w 微博/n )/w 也/d 曾/d 被/pbei 爆/v 在/p 私处/nz 刺/v 上/f 蝴蝶/n 刺青/n ，/w 照片/n 被/pbei 网友/n 疯狂/a 转载/v ，/w 她/rr 在/p 私密/nz 处/n 到/v 大腿/n 内侧/f 都/d 刺/v 有/vyou 彩色/b 的/ude1 曼陀罗/nz 花纹/n ，/w 据说/v 这种/r 刺青/n 疼痛/an 超乎/v 常人/n 所/usuo 想像/v ，/w 要/v 有/vyou 坚强/a 的/ude1 忍耐力/n ，/w 遭/v 人/n 质疑/vn 这/rzv 可能/v 是/vshi 她/rr 在/p 吸毒/vi 后/f 刺/v 上/f 的/ude1 。/w 
