21日/t 晚/tg ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 官方/n 微博/n 发布/v 的/ude1 一条/mq 微博/n ，/w 被/pbei 转发/v 了/ule 近/a [万/d 次/qv]/mq ，/w 引发/v 了/ule 业界/n 及/cc 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 该/rz 微博/n 是/vshi 针对/p 代替/v 曹格/nr 出场/vi 的/ude1 歌手/nnt 张杰/nr ，/w 他/rr 的/ude1 一曲/mq 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 掀起/v “/w 数据/n ”/w 波澜/n ，/w 之后/f 关于/p 质疑/vn 张杰/nr 走后门/vl 参加/v 节目/n 以及/cc 网友/n 的/ude1 吐槽/nz 也/d 开始/v 减少/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 为/p 他/rr 竖起/v 了/ule 大拇指/n ，/w 甚至/d 有人/r 表示/v “/w 一夜/mq 就/d 从/p 路人/n 变/v 粉丝/nf 了/ule ”/w 。/w 
参加/v “/w 歌手/nnt ”/w 被/pbei 质疑/vn 走后门/vl 
在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 期/qv]/mq 曹格/nr 淘汰/v 后/f ，/w 张杰/nr 替补/v 参加/v ，/w 网友/n 们/k 纷纷/d 不解/v ，/w 因为/c 老婆/n 谢娜/nr 的/ude1 关系/n ，/w 张杰/nr 被/pbei 吐槽/nz 是/vshi “/w 走后门/vl ”/w 。/w 
张杰/nr 自/p 参加/v 快男/n 一直/d 到/v 现在/t ，/w 似乎/d 有/vyou 他/rr 的/ude1 地方/n ，/w 总/b 离不开/v 谢娜/nr 。/w 张杰/nr 的/ude1 演唱会/n [快乐/a 家族/n]/nz 助阵/vi ，/w 谢娜/nr 的/ude1 [快乐/a 大本营/n]/nz 偶尔/d 也/d 会/v 成为/v 张杰/nr 的/ude1 专场/n 。/w 因为/c 姐弟恋/nz ，/w 谢娜/nr 出道/vi 早/a 的/ude1 关系/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 觉得/v 张杰/nr 有/vyou 今天/t 靠/v 的/ude1 是/vshi 谢娜/nr ，/w 两人/mq 已/d 成/v “/w 捆绑/v 式/k ”/w 销售/vn 。/w 在/p 张杰/nr 被/pbei 爆出/v 取代/v 曹格/nr 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 节目/n 后/f ，/w 很多/m 网友/n 直指/v “/w 张杰/nr 真是/d 光明正大/n 的/ude1 走后门/vl 啊/y ，/w 永远/d 离不开/v 谢娜/nr ”/w ，/w “/w 一直/d 靠/v 女人/n 生存/vi ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 你/rr 家/q 开/v 的/ude1 吗/y ？/w 台长/nnt 不管/c 吗/y ？/w ”/w 类似于/v 难听/a 的话/udh 不绝于耳/vl 。/w 
资深/b 娱乐/vn 人/n “/w 扒皮/nz 王/n ”/w 还/d 在/p 微博/n 统计/vn 了/ule 张杰/nr 曾/d 上/f 过/uguo 芒果台/nz 的/ude1 节目/n ，/w “/w [快乐/a 大本营/n]/nz 、/w [娱乐/vn 无极限/nz]/nz 、/w 跨/v 年/qt 演唱会/n …/w …/w 快女/nz 帮帮/v 唱/v 、/w 背后/f 的/ude1 故事/n 、/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt …/w …/w 不/d 完全/ad 统计/vn 约/d [186/m 次/qv]/mq ，/w 为/p 历史/n [第一/m 人/n]/mq 。/w ”/w 
甚至/d 在/p 接受/v 媒体/n 访问/v 时/ng ，/w 周笔畅/nr 都/d 公开/ad 调侃/v ，/w 询问/v 张杰/nr 是不是/v “/w 走后门/vl ”/w 才/d 来/vf 参加/v 节目/n 。/w 一/m 时间/n ，/w 争议/vn 之/uzhi 声/qv 此起彼伏/vl 。/w 
唱/v 罢/v 一曲/mq 路人/n 转/v 粉丝/nf 
不过/c ，/w 上/f 周五/t 张杰/nr 演唱/v 的/ude1 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 可谓/v 惊艳/nz 全场/n ，/w 全场/n 观众/n 激动/a 地/ude2 起身/vi 为/p 他/rr 鼓掌/vi 呐喊/vi 。/w 关于/p 他/rr 此次/rz 演唱/v 的/ude1 好评/n ，/w 网络/n 上/f 满屏/nz 的/ude1 赞扬声/n ，/w [专业/n 人士/n]/nz 给/p 出/vf 专业/n 的/ude1 点评/vn ，/w 网友/n 也/d 开始/v 赞叹/vn “/w 看来/v 这次/r 张杰/nr 是/vshi 从前/t 门/n 进来/vf 的/ude1 啊/y ”/w 。/w 知名/a 评论/n 人/n “/w 舞美师/nnd ”/w 在/p 微博/n 呼吁/v “/w 张杰/nr 的/ude1 高音/n 实在/d 太高/d 太/d 漂亮/a 了/ule ，/w 这个/rz 舞台/n 只有/c 实力/n ，/w 忘掉/v 他/rr 是/vshi 谢娜/nr 的/ude1 老公/n 吧/y 。/w ”/w 评论/n 人/n “/w 小马/nz 发光/vi ”/w 也/d 称/v 自己/rr 被/pbei 张杰/nr 感染/v 了/ule ，/w “/w 近两年/qt 关于/p 张杰/nr 的/ude1 各种/rz 话题/n 从未/d 间断/vi ，/w 让/v 很多/m 观众/n 忽略/v 了/ule 他/rr 的/ude1 歌曲/n ，/w 今晚/t 这/rzv 首/q 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w ，/w 高亢/a 的/ude1 声音/n 、/w 投入/v 的/ude1 情感/n 让/v 其他/rzv 歌手/nnt 深感/v 压力/n 。/w 看到/v 唱/v 哭/v 了/ule 很多/m 观众/n ，/w 我/rr 也/d 被/pbei 他/rr 感染/v 了/ule ，/w 原来/d ，/w 张杰/nr 不止/v 是/vshi 谢娜/nr 老公/n ，/w 更是/d 个/q 歌手/nnt ！/w 
网友/n 也/d 转变/v 方向/n 开始/v 反省/vn ，/w “/w 张杰/nr 感动/v 我/rr 了/ule ，/w 唱/v 的/ude1 真/a 好/a ，/w 绝对/d 是/vshi 从前/t 门/n 进来/vf 的/ude1 ！/w ”/w “/w 以前/f 忽略/v 你/rr 了/ule ，/w 对不起/v 杰/ag 哥/n ”/w 。/w 
官博捧/nr 张杰/nr 引/v 网友/n 争议/vn 
即便/c 张杰/nr “/w 躺/v 枪/n ”/w 了/ule [无数/m 次/qv]/mq ，/w 却/d 表现/v 的/ude1 相当/d 淡然/z ，/w 只/d 表示/v 没有/v 太/d 关注/v 这些/rz 评论/n ，/w 只/d 希望/v 给/p 大家/rr 呈现/v 最好/d 的/ude1 表演/vn 。/w 在/p 节目/n 一/m 开播/v ，/w 张杰/nr 便/d 发表/v 了/ule 一段/mq 感情/n 真挚/a 的/ude1 [内心/n 独白/n]/nz ：/w “/w 张杰/nr 可以/v 有/vyou 很多/m 头衔/n ，/w 好/a 儿子/n ，/w 好/a 偶像/n ，/w 但/c 来到/v 这里/rzs ，/w 我/rr 只想/v 做好/v 歌手/nnt ”/w 。/w 
从/p 出道/vi 到/v 现在/t ，/w 张杰/nr 已/d 出/vf 了/ule [十/m 张/q]/mq 专辑/n ，/w 举办/v 过/uguo [十/m 场/qv]/mq 个人/n 演唱会/n ，/w 在/p 各/rz 大/a [音乐/n 颁奖/vn 礼/n]/nz 中/f [二十/m 多次/mq]/mq 获得/v “/w 最/d 受欢迎/nz 男歌手/nz ”/w 、/w “/w 最佳/z 男歌手/nz ”/w 奖项/n ，/w 并/cc 曾/d 于/p 2013年/t 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n 。/w 这些/rz 年/qt ，/w 张杰/nr 的/ude1 努力/ad 似乎/d 在/p 告诉/v 大家/rr ，/w 他/rr 是/vshi 张杰/nr ，/w 并不/d 只是/d 谢娜/nr 的/ude1 老公/n 。/w 不过/c ，/w 即便/c 有/vyou 再/d 多/a 的/ude1 成就/n ，/w 在/p 他/rr 出现/v 的/ude1 时候/n ，/w 依然/d 会/v 被/pbei 贴/v 上/f “/w 谢娜/nr 老公/n ”/w 的/ude1 标签/n 。/w 
21日/t ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 官/n 微/ag 发布/v 的/ude1 “/w 数据/n ”/w 力证/nz 张杰/nr “/w 没/d 走后门/vl ”/w 的/ude1 实力/n 。/w 谢娜/nr 转发/v 该/rz 微博/n 连声/d 感谢/v “/w 谢谢/v 大家/rr ，/w 他/rr 是/vshi 歌手/nnt ，/w 听歌/v 就/d 好/a ，/w 感谢/v 大家/rr 。/w ”/w 
对于/p 官博/nz 的/ude1 行为/n 有/vyou 网友/n 表示/v 不满/an ，/w “/w 此地无银三百两/nz ”/w 、/w “/w 这/rzv 有点/d 过/uguo 了/ule 吧/y ！/w 别/d 再/d 这么/rz 捧/v 了/ule ，/w 讨厌/v ！/w ”/w 、/w “/w 差不多/al 就/d 得了/vi ，/w 再/d 多/a 就/d 过/uguo 了/ule 。/w ”/w 
不过/c 也/d 有/vyou 网友/n 为/p 张杰/nr 鸣不平/vl ，/w “/w 杰/ag 哥/n 已经/d 这么/rz 努力/ad ，/w 做/v 的/ude1 这么/rz 出色/a ，/w 为什么/ryv 还是/c 有/vyou 这么/rz 多/a 人/n 不/d 认可/vn 他/rr ，/w 谁/ry 能/v 告诉/v 我/rr 为什么/ryv ？/w ”/w 
