核心/n 提示/v ：/w 纪昀/nr 的/ude1 最后/f 这/rzv 几句话/mq ，/w 说明了/v 一个/mq 道理/n ：/w 天下/n 之/uzhi 大/a ，/w 无奇不有/vl ，/w 是/vshi 不能/v 以/p 一般/ad 的/ude1 情理/n 所/usuo 能/v 衡量/vn 的/ude1 ，/w 兽/ng 交/v 是/vshi 如此/rzv ，/w 一切/rz 性变态/nhd 都/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w [中国/ns 古代/t 性/ng 文化/n]/nz 》/w ，/w 作者/nnt ：/w 刘达临/nr ，/w 出版/v ：/w [宁夏/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 
此处/s 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 恋/v 兽/ng ”/w ，/w 不同/a 于/p 一般/ad 居民/n 的/ude1 以/p 养/v 猫/n 、/w 养/v 狗/n 为/p 乐/a ，/w 以/p 猫狗/nz 为/p 宠物/n ，/w 那/rzv 只是/d 以/p 动物/n 作为/p 一种/mq [精神/n 寄托/v]/nz 与/cc 安慰/v ；/w 恋/v 鲁癖/nr 是/vshi 指/v 与/cc 动物/n 性交/vn ，/w 人与兽/nz 交/v 不能/v 不说/c 是/vshi 怪诞/a 。/w 
但是/c ，/w 这种/r 怪诞/a 现象/n 自古以来/dl 发生/v 并非/v 个别/a 。/w 它/rr 多见于/v 和/cc 动物/n 十分/d 接近/v 的/ude1 人/n ，/w 如/v 农民/nnt 、/w 牧人/nnd 、/w 饲养员/nnt 等/udeng ，/w 而且/c 这些/rz 人大/nis 都/d 是/vshi 缺乏/v 通过/p 其它/rz 途径/n 满足/v 性欲/n 者/k 。/w 至于/p 有些/rz 人/n 可以/v 有/vyou 正常/a 的/ude1 性生活/n 而/cc 还要/d 去/vf 搞/v 兽/ng 交/v ，/w 那么/c 其/rz 性变态/nhd 的/ude1 程度/n 就/d 更深/d 了/ule 。/w 兽/ng 交/v 的/ude1 现象/n 几乎/d 在/p 各个/rz 朝代/n 都/d 有/vyou 记载/v ，/w 而/cc 从/p 汉/tg 时期/n 记载/v 就/d 多/a 了/ule 起来/vf 。/w 清/tg 褚人获/nz 《/w 坚瓠/nz 续集/n 》/w （/w 卷/q 一/m ）/w 引/v （/w 文海/nz 披沙/nrf 》/w 说/v ：/w “/w 槃瓠/nz 之/uzhi 妻/ng 与/cc 狗/n 交/v 。/w 汉/tg 广川王/nz 裸/ag 宫人/n 与/cc 羝羊/nz 交/v 。/w 灵帝/nz 于/p 西/f 园/ng 弄/v 狗/n 以/p 配/v 人/n 。/w 真宁一/nr 妇/ng 与/cc 羊/n 交/v 。/w 沛县/ns 磨/v 妇/ng 与/cc 驴/n 交/v 。/w 杜修妻/nr 薛氏/nr 与/cc 犬/ng 交/v 。/w 宋文帝/nr 时/ng ，/w 吴兴/ns 孟慧度/nr 婢/n 与/cc 狗/n 交/v 。/w 利州/ns 妇/ng 与/cc 虎/n 交/v 。/w 宜黄/ns 袁氏/nz 女/b 与/cc 蛇交/nz 。/w 临海/vn 鳏寡/nz 与/cc 鱼/n 交/v 。/w 章安史/nr 悝/n 女/b 与/cc 鹅/n 交/v 。/w 突厥/n 先/d 人与狼/nz 交/v 。/w 卫罗国/nr 女/b 配/v 瑛/ng 与/cc 凤/ng 交/v 。/w 陕/b 右/f 贩妇/nz 与/cc 马交/nr 。/w 宋/tg 王氏妇/nz 与/cc 猴/ng 交/v 。/w ”/w 
该书/r 又/d 引/v 《/w 耳/n 谈/v 》/w 说/v ：/w “/w 临安/ns 有/vyou 妇/ng 与/cc 狗/n 奸/ng 。/w 京师/ns 有/vyou 妇/ng 与/cc 驴/n 淫/ag 。/w 荆楚/nz 妇人/n 与/cc 狐/ng 交/v 。/w ”/w 结语/n 说/v ：/w “/w 乃/v 知/v 天下/n 之/uzhi 大/a ，/w 何/ry 所/usuo 不/d 有/vyou ？/w ”/w 其实/d ，/w 在/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 虽然/c 怪事/n 不少/m ，/w 但/c 以上/f 所述/nz 也/d 肯定/v 有/vyou 虚/a 讹/v 成分/n 。/w 例如/v ，/w “/w 凤/ng ”/w 本/rz 是/vshi 神话/n 中/f 的/ude1 生物/n ，/w “/w 与/cc 凤/ng 交/v ”/w 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 。/w 其它/rz 如/v 与/cc “/w 蛇/n ”/w 交/v ，/w “/w 与/cc 鱼/n 交/v ”/w 也/d 都/d 有些/rz “/w 匪夷所思/vl ”/w 了/ule 。/w 其中/rz ，/w 杜修妻/nr 与/cc 狗/n 交/v 一则/c ，/w 是/vshi 根据/p 唐/tg 李隐/nr 的/ude1 《/w 潇湘录/nz 》/w ，/w 不过/c 《/w 潇湘录/nz 》/w 中/f 杜/vg 修/v 为/p 杜修己/nr ：/w “/w 杜修己/nr 者/k ，/w 越/d 人/n 也/d ，/w 著/nz 医术/n ，/w 其/rz 妻/ng 即/v 赵州/nz 富人/n 薛赟之/nr 女/b 也/d ，/w 性/ng 淫逸/nz 。/w 修己/nz 家/q 养/v 一/m 白犬/nz ，/w 甚/dg 爱/v 之/uzhi ，/w 每/rz 与/cc 珍馔/nz 。/w 食/v 后/f 修己/nz 出/vf ，/w 其/rz 犬/ng 突入/v 室/n ，/w 欲/d 啮/vg 修己/nz 妻/ng 薛氏/nr ，/w 仍/d 似/vg 有/vyou 奸私/nz 之/uzhi 心/n ；/w 薛因怪/nr 而/cc 问/v 之/uzhi 曰/vg ：/w ‘/w 尔/Rg 欲/d 私/ag 我/rr 耶/b ？/w 若/c 然则/c 勿/d 啮/vg 我/rr 。/w ’/w 犬/ng 即/v 摇尾/nz 登/v 起床/vi ，/w 薛氏/nr 惧/vi 而/cc 私/ag 焉/y ；/w 其/rz 犬/ng 略/d 不/d 异/ag 于/p 人/n 。/w 尔后/c 每/rz 修己/nz 出/vf ，/w 必/d 奸淫/v 无度/v …/w …/w 。/w ”/w 后/f 薛氏/nr 终于/d 被/pbei 出/vf ，/w 归/v 母/ng 家/q ，/w 而/cc 犬/ng 仍/d 往来/vn 不/d 置/v ，/w 其它/rz 下文/n 便是/v 一派/b 神话/n 了/ule 。/w 
在/p 历史/n 上/f ，/w 不论/c 兽/ng 交/v 情况/n 如何/ryv ，/w 总是/d 不/d 耻/ag 于/p 人/n 的/ude1 事/n 。/w 清/tg 人/n 纪昀/nr 在/p 《/w [阅/vg 微/ag 草堂/n 笔记/n]/nz 》/w （/w 卷/q 十二/m ）/w 或/c 《/w 槐/ng 西/f 杂志/n 》/w （/w 卷/q 二/m ）/w 中/f 的/ude1 一段/mq 叙述/v ，/w 表现/v 出/vf 当事人/n 的/ude1 [心理/n 状态/n]/nz 和/cc 一些/mq [社会/n 评价/vn]/nz ，/w “/w 乌鲁木齐/ns 多/a 狎邪/nz ，/w 小/a 楼/n 深巷/nz ，/w 方响/nz 时/ng 闻/v ，/w 自/p 谯鼓/nz 初/f 鸣/vg ，/w 至/p 寺/ng 钟/n 欲/d 动/v ，/w 灯火/n 恒/ag 荧荧/z 也/d ；/w 冶荡/nz 者/k [唯/d 所/usuo 欲/d 为/p]/nz ，/w 官/n 弗/dg 禁/v ，/w 亦/d 弗/dg 能/v 禁/v 。/w 有/vyou 宁夏/ns 布商/nz 何某/nz ，/w 年/qt 少/a 美/b 风姿/n ，/w 资/ng 累/a 千金/n ，/w 亦/d 不/d 甚/dg 吝/vg ，/w 而/cc 不/d 喜/v 为/p 北/f 里/f 游/v ；/w 惟/d 畜/ng 牝/n 豕/n 十余/m ，/w 饲/vg 极/d 肥/n ，/w 濯/vg 极/d 洁/ag ，/w 日/b 闭户/nz 而/cc 沓/q 淫/ag 之/uzhi ，/w 豕/n 亦/d 相摩/nz 相/d 倚/v ，/w 如/v 昵/vg 其/rz 雄/ag ；/w 仆隶/nz 恒/ag 窃/vg 窥/vg 之/uzhi ，/w 何弗觉/nr 也/d 。/w 忽/d 其/rz 友/ng 乘/v 醉/vn 戏/n 诘/n ，/w 乃/v 愧/vg 而/cc 投井/v 死/vn 。/w 迪化/nz 厅/n 同/p 知/v 木/ng 金泰/nr 曰/vg ：/w ‘/w 非/b 我/rr 亲/ng 鞠是狱/nr ，/w 虽/c [司马/nnt 温/ng 公/ng]/nz 以/p 告/v 我/rr ，/w 我/rr 弗/dg 信/n 也/d 。/w ’/w 余/ng 作/v 是/vshi 地/ude2 杂诗/nz ，/w 有/vyou 曰/vg ：/w ‘/w 石破天惊/al 事/n 有/vyou 无/v ，/w 从来/d 好色/a 胜/v 登徒/nz 。/w 何郎甘/nr 为/p 风情/n 死/v ，/w 才/d 信/n 刘郎/nr 爱/v 媚猪/nz 。/w ’/w 即/v 咏/ng 是/vshi 事/n 。/w 人/n 之/uzhi 性/ng 癖/ng 有/vyou 至于/p 是/vshi 者/k ，/w 乃/v 知/v 以/p 理/n 断/v 天下事/nz ，/w 不尽/d 其/rz 变/v ；/w 即/v 以/p 情断/nz 天下事/nz ，/w 亦/d 不尽/d 其/rz 变/v 也/d 。/w ”/w 纪昀/nr 的/ude1 最后/f 这/rzv 几句话/mq ，/w 说明了/v 一个/mq 道理/n ：/w 天下/n 之/uzhi 大/a ，/w 无奇不有/vl ，/w 是/vshi 不能/v 以/p 一般/ad 的/ude1 情理/n 所/usuo 能/v 衡量/vn 的/ude1 ，/w 兽/ng 交/v 是/vshi 如此/rzv ，/w 一切/rz 性变态/nhd 都/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 
