原/b 标题/n ：/w 宁波/ns 一/m 建/v 企/ng 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 被/pbei 逐出/v 合肥/ns 
因/p 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n ，/w 宁波/ns 一/m 建/v 企/ng 被/pbei 清/tg 出/vf 合肥/ns [建筑/n 市场/n]/nz 。/w 昨日/t ，/w [合肥市/ns 城乡/n 建委/nis]/nt 发出/v 通报/vn ，/w [7/m 家/q]/mq 建筑/n 企业/n 因/p 存在/v 拖欠/vn 农民工/nnd 工资/n 现象/n 将/d 受到/v 处分/n 。/w 
根据/p 通报/v ，/w [宁波/ns 天下/n 名匠/n 建筑/n 劳务/n 有限公司/nis]/nt 将/d 被/pbei 清/tg 出/vf 合肥/ns [建筑/n 市场/n]/nz ，/w 五年/t 内/f 不得/vi 进/vf 肥/n 开展/v 建筑/n [经营/vn 活动/vn]/nz ；/w 阳/ag 升/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 、/w 浙江/ns 正/d 和/cc [建筑/n 装饰/vn 有限公司/nis]/nt 进/vf 肥/n 备案证/nz 将/d 被/pbei 撤回/v ，/w 两年/mq 内/f 不得/vi 进/vf 合肥/ns 开展/v 建筑/n [经营/vn 活动/vn]/nz ；/w [中国/ns 建筑/n 第二/m 工程局/nis 有限公司/nis]/ntc 、/w [浙江/ns 宝业/nz 建设/vn 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 负责人/nnt 将/d 被/pbei 约谈/nz ，/w 同时/c 给予/vn 上述/b 两/m 公司/nis 和/cc [安徽/ns 宝/n 连/ulian 劳务/n 有限公司/nis]/nt 、/w [合肥/ns 巴山/ns 建筑/n 劳务/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng [4/m 家/q]/mq 单位/n 全市/n 通报批评/v ，/w 记/v 不良/a 行为/n 记录/v 一次/mq ，/w 取消/v 年度/n 评优/vi 评/v 先/d 资格/n ，/w 且/c 3个月/t 内/f 不得/vi 在/p 合肥/ns 承揽/v 新的/a [建设/vn 工程/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w [合肥市/ns 城乡/n 建委/nis]/nt 还要/d 将/d 阳/ag 升/v [集团/nis 有限公司/nis]/nis 、/w 浙江/ns 正/d 和/cc [建筑/n 装饰/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [中国/ns 建筑/n 第二/m 工程局/nis 有限公司/nis]/ntc 、/w [浙江/ns 宝业/nz 建设/vn 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 及/cc 这/rzv [4/m 家/q]/mq 公司/nis 在/p 肥/n 所有/b 在/p 建/v 项目/n 列为/v 重点/n [监管/vn 对象/n]/nz ，/w 重点/n 监管/v 时间/n 6个月/t 。/w 下/f 一步/mq ，/w 合肥/ns 将/d 对/p 上述/b 企业/n 的/ude1 违规/vn 行为/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 并/cc 根据/p 调查/v 结果/n 作/v 进一步/d 处理/vn 。/w (/w 张广军/nr 姜志远/nr )/w 
