1月21日/t 、/w 22日/t ，/w 市/n 党政军/n 领导/n 宋国权/nr 、/w 江娅/nr 、/w 黄然/nz 、/w 王炜/nr 、/w 邹河/nr 、/w 钱学伟/nr 、/w 王元/nr 、/w 袁心玲/nr 、/w 朱家祥/nr 、/w 何刚明/nr 、/w 张国义/nr 、/w 黄化锋/nr 、/w 胡安美/nr 、/w 吴少文/nr 、/w 孙中辉/nr ，/w [铜陵/ns 军分区/nis]/nt 参谋长/nnt 蔡善和/nr 、/w 政治部/nit 主任/nnt 苗永建/nr 等/udeng 分别/d 看望/v 慰问/vn 帮扶/v 优抚对象/n 、/w 结对/v [困难/an 职工/nnt]/nz 和/cc “/w 手拉手/vl ”/w 结对/v 儿童/n 、/w 市级/b [离退休/vn 老干部/n]/nz 、/w 市/n 拔尖/a 人才/n 等/udeng 。/w 
22日/t 上午/t ，/w 宋国权/nr 先后/d 前往/v 商/v 北新村/ns 、/w [建设/vn 新村/ns]/ns 和/cc 江陵/ns 新村/ns ，/w 看望/v 慰问/vn 帮扶/v 优抚对象/n 、/w 结对/v [困难/an 职工/nnt]/nz 和/cc “/w 手拉手/vl ”/w 结对/v 儿童/n ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 问候/vn 和/cc 诚挚/a 祝福/vn ，/w 并/cc 送去/vf 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 袁心玲/nr 参加/v 慰问/vn 。/w 
在/p 帮扶/v 优抚对象/n 杨金花/nr 家中/s ，/w 宋国权/nr 关切/vn 询问/v 老人/n 生活/vn 条件/n 、/w 身体/n 状况/n 以及/cc 享受/v 相关/vn [福利/n 政策/n]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 感谢/v 她们/rr 一家/n 为/p [国防/n 建设/vn]/nz 事业/n 所/usuo 做出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 宋国权/nr 要求/n [相关/vn 部门/n]/nz 加大/v 对/p 困难/an 优抚/v 群体/n 的/ude1 关爱/vn 帮扶/v 力度/n ，/w 着力/vd 做好/v 帮扶/vn 解困/vn 和/cc 服务/vn 保障/vn 工作/vn ，/w 努力/ad 为/p 其/rz 解决/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 让/v 他们/rr 更好/d 地/ude2 享受/v 改革/vn 发展/v 成果/n 。/w 
在/p 结对/v [困难/an 职工/nnt]/nz 、/w 省/n 劳模/nnt 赵新炉/nr 家中/s ，/w 宋国权/nr 与/cc 他/rr 亲切/a 交谈/vi ，/w 询问/v 他/rr 的/ude1 家庭/n [经济/n 状况/n]/nz 、/w 生活/vn 上/f 还/d 存在/v 哪些/ry 困难/an 。/w 宋国权/nr 说/v ，/w 在/p 过去/vf 条件/n 艰苦/a 的/ude1 岁月/n 里/f ，/w 劳模/nnt 们/k 甘于/v 吃苦/vn 、/w 乐于/v 奉献/vn ，/w 为/p 全市/n [经济/n 建设/vn]/nz 、/w 社会发展/v 做出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 一如既往/vl 地/ude2 关爱/v 劳模/nnt ，/w 尽心竭力/vl 地/ude2 为/p 他们/rr 解决/v 生活/vn 中/f 的/ude1 [实际/n 困难/an]/nz ；/w 要/v 大力/d 弘扬/v [劳模/nnt 精神/n]/nz ，/w 在/p 全社会/nz 积极/ad 培育/v 爱岗敬业/vl 、/w 争创/v 一流/b 、/w 艰苦奋斗/vl 、/w 勇于/v 创新/vn 、/w 淡泊名利/vl 、/w 甘于/v 奉献/vn 的/ude1 新风/n ，/w 让/v [劳模/nnt 精神/n]/nz 在/p 新时期/nz 进一步/d 发扬光大/vl 。/w （/w 下/f 转/v A4/x 版/n ）/w 
在/p “/w 手拉手/vl ”/w 结对/v 儿童/n 马丽/nr 家中/s ，/w 宋国权/nr 详细/a 了解/v 了/ule 小/a 马丽/nr 的/ude1 学习/vn 、/w 爱好/n 、/w 生活/vn 等/udeng 情况/n ，/w 向/p 她/rr 送去/vf 了/ule 书包/n 、/w 铅笔盒/n 等/udeng 学习/v 用品/n ，/w 勉励/v 她/rr 扎实/a 学习/v 、/w 早日/d 成才/vi 。/w 
22日/t 上午/t ，/w 江娅/nr 、/w 张国义/nr 、/w 胡安美/nr 前往/v 石城村/ns 、/w 龙潭/ns 新村/ns 、/w 豪/ag 邦/ng 康城/nr ，/w 走访/v 慰问/vn 老干部/n 王纲英/nr 、/w 尚克敏/nr 、/w 马国校/nr 、/w 刘世凯/nr 、/w 董建华/nr 、/w 邓汉武/nr ，/w 向/p 大家/rr 致/v 以/p 诚挚/a 问候/vn ，/w 祝愿/v 老干部/n 们/k [身体/n 健康/a]/nz 、/w 春节/t 愉快/a 。/w 
黄然/nz 、/w 吴少文/nr 走访/v 慰问/vn 退休/v 老干部/n 洪哲燮/nr 、/w 王开基/nr 、/w 王善元/nr 、/w 徐汝福/nr 、/w 鲍先诚/nr 、/w 汪模信/nr ，/w 向/p 他们/rr 送去/vf 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 
邹河/nr 、/w 何刚明/nr 先后/d 看望/v 慰问/vn 了/ule 退休/v 老干部/n 刘忠法/nr 、/w 张建军/nr 、/w 邢有礼/nr 、/w 李明龙/nr 、/w 陈应同/nr 。/w 当日/t 上午/t ，/w 邹河/nr 还/d 看望/v 慰问/vn 了/ule “/w 手拉手/vl ”/w 结对/v 儿童/n 许晴/nr 和/cc [优秀/a 人才/n]/nz 张金平/nr 。/w 
钱学伟/nr 先后/d 前往/v 市三中/nz 、/w 金口/nz 岭/ng 村/n 、/w [新城/ns 花园/n]/nz 看望/v 慰问/vn 市/n 拔尖/a 人才/n 张尤俊/nr 、/w “/w 手拉手/vl ”/w 结对/v 儿童/n 何悦/nr 、/w 烈属/n 吴富贵/nr ，/w 向/p 他们/rr 送去/vf 慰问金/n 和/cc 节日/n 的/ude1 祝福/vn 。/w 
22日/t 下午/t ，/w 王元/nr 、/w 蔡善和/nr 、/w 苗永建/nr 看望/v 慰问/vn 老干部/n 尹书贤/nr 、/w 王德厚/nr 、/w 胡飞鸿/nr 、/w 冯玉璞/nr 、/w 汤保凡/nr ，/w 祝福/vn 他们/rr [身体/n 健康/a]/nz 、/w [家庭/n 幸福/a]/nz 。/w 
21日/t 上午/t ，/w 朱家祥/nr 慰问/v 了/ule [困难/an 职工/nnt]/nz 葛来水/nr 、/w 帮扶/v 优抚对象/n 徐新红/nr 。/w 孙中辉/nr 慰问/v 了/ule [困难/an 职工/nnt]/nz 记/v 春英/nz 、/w 帮扶/v 优抚对象/n 张德祥/nr 。/w 
