战争/n 时期/n 的/ude1 贺龙/nr 
贺龙/nr (/w 1896/m ─/w 1969/m )/w ，/w 原名/n 文/ng 常/d ，/w 字/n 云/vg 卿/ng ，/w 湖南/ns 桑植/nr 人/n 。/w 1914年/t 加入/v 孙中山/nr 领导/n 的/ude1 [中华/nz 革命党/n]/nz 。/w 曾任/v 县/n 讨/v 袁/nz 护国军/nz 总指挥/nnt ，/w 湘西/ns 护国军/nz 营长/nnt ，/w 靖国/nz 军团长/nnt ，/w 四川/ns 警备/n 旅/vg 旅长/nnt ，/w 混成旅/nz 旅长/nnt ，/w 建国/vi 川军/n 师长/nnt 。/w 1926年/t 参加/v 北伐战争/nz ，/w 任/v [国民/n 革命军/n]/nz [第九/m 军/n]/mq 一/m 师师长/nnt ，/w [第二/m 十/m 军/n]/mq 军长/nnt 。/w 1927年7月/t 共产党/nis 决定/v 组织/n 南昌/ns 暴动/vn 。/w 7月28日/t ，/w 周恩来/nr 再度/d 会见/v 贺龙/nr ，/w 当时/t ，/w 还/d 没有/v 加入/vn 中国共产党/nt 的/ude1 贺龙/nr 向/p 周恩来/nr 表示/v ：/w “/w 共产党/nis 叫/vi 我/rr 怎么/ryv 干/v 我/rr 就/d 怎么/ryv 干/v ！/w ”/w 周恩来/nr 向/p 他/rr 下达/v 了/ule 率领/v [二十/m 军/n]/mq 参加/v 起义/vn 的/ude1 决定/vn ，/w 贺龙/nr 表示/v 坚决/ad 执行/v 命令/n 。/w 周恩来/nr 为/p 起义/vi 争取/v 到/v 这样/rzv 一支/mq 有生力量/n 而/cc 高兴/a ，/w 于是/cc 任命/v 贺龙/nr 担任/v 起义军/n 总指挥/nnt ，/w 与/cc 周恩来/nr 、/w 朱德/nr 、/w 叶挺/nr 、/w 刘伯承/nr 共同/d 领导/n 起义/vi 活动/vn 。/w 贺龙/nr 一/m 参加革命/v ，/w 就/d 成为/v 军队/n 中/f 的/ude1 [最高/a 指挥官/nnt]/nnt 。/w 
在/p 红军/nnd 时期/n ，/w 贺龙/nr 结果/n [几/d 起/vf 几/d 落/v]/nz ，/w 仍然/d 是/vshi 军队/n 中/f [三/m 大/a]/mq [主力/nnt 部队/nis]/nz 之一/rz ，/w [红/a 二/m 方面军/n]/nz 的/ude1 总指挥/nnt 。/w 到/v 了/ule 抗日战争/nz 事情/n ，/w 八路军/n 成立/vi [三/m 个/q]/mq 师/ng ，/w 新四军/n 一个/mq 军/n ，/w 贺龙/nr 是/vshi 120/m 师师长/nnt ，/w 成为/v 四大/n [主力/nnt 部队/nis]/nz 的/ude1 总指挥/nnt 之一/rz 。/w 从此/d 以后/f ，/w 贺龙/nr 在/p 军队/n 中/f 的/ude1 地位/n 一/m 降/v 再/d 降/v ，/w 已经/d 不能/v 独立/a 成为/v 一个/mq 方面军/n 的/ude1 总指挥/nnt 了/ule 。/w 
在/p 整个/b 抗日战争/nz 期间/f ，/w 八路军/n [120/m 师/ng]/mq 与/cc 其他/rzv 两个/mq 师/ng 相比/vi ，/w 无论/c 战斗/vn 业绩/n ，/w 根据地/n 面积/n 还是/c 部队/nis 的/ude1 扩充/vn 发展/v 数量/n ，/w 都/d 不如/v 八路军/n 的/ude1 其他/rzv 两个/mq 师/ng ，/w 这/rzv 与/cc 贺龙/nr 的/ude1 领导/n 是/vshi 有关/vn 的/ude1 。/w 
其实/d ，/w 贺龙/nr 在/p 1942年/t 就/d 已经/d 完全/ad 不/d 负责/v [120/m 师/ng]/mq 的/ude1 指挥/vn 了/ule ，/w 这/rzv 一年/mq ，/w 贺龙/nr 被/pbei 中央/n 调回/vf 延安/ns ，/w 担任/v 一个/mq 闲职/n ，/w [陕甘宁/n 晋绥/n 联防/vn 军/n]/nz 司令员/nnt ，/w 就/d 已经/d 宣告/v 贺龙/nr 军旅/n 生涯/n 的/ude1 逐步/d 结束/v 。/w 而/cc 这/rzv 一切/rz ，/w 始于/v 1939年/t 贺龙/nr 在/p 部队/nis 中/f 最后/f 亲自/d 指挥/v 的/ude1 一场/mq [齐/a 会/v 战斗/vn]/nz 。/w 
这/rzv 一年/mq 的/ude1 四月/t 下旬/t ，/w 日军/n [第二/m 十七/m 师团/nis]/mq [第三/m 联队/n]/mq [吉田/nr 大队/nis]/nt 八百多人/m ，/w 携带/v 山炮/n [两/q 门/n]/mq ，/w 机枪/n [四/m 挺/d]/mq ，/w 掷弹筒/n [四/m 具/vg]/mq ，/w 还有/v [几十/m 辆/q]/mq 装满/v 弹药/n 的/ude1 大车/n ，/w 进行/vn 游击/b 性/ng 扫荡/v ，/w 寻找/v 八路军/n 主力/nnt 作战/vi 。/w 
贺龙/nr 得到/v 情报/n 后/f 认为/v ，/w 这/rzv 一带/n 八路军/n 集中/v 了/ule [七/m 个/q]/mq 团/n 的/ude1 兵力/n ，/w [六/m 千/m 多/a]/mq 兵力/n ，/w 他/rr 一个/mq 大队/nis ，/w 又是/c [孤军/n 深入/ad]/nz ，/w 能够/v 吃/v 得/ude3 下来/vf ！/w 他/rr 下决心/vi 抓住/v 这个/rz 难得/a 的/ude1 机会/n ，/w 在/p 这/rzv 方圆/n 一百四十余平方公里/m 的/ude1 地域/n 内/f 打/v 一场/mq 歼灭战/n 。/w 经过/p [三/m 昼夜/n]/mq [连续/a 作战/vi]/nz ，/w 在/p 数次/m 阵地/n 交换/v 的/ude1 激烈/a 战斗/vn 中/f 虽然/c 歼灭/v [七/m 百余/mq]/mq 日军/n ，/w 却/d 让/v 吉田/nr 带着/vn 一百多名/m 日军/n 从/p 层层/q 包围圈/n 中/f 脱逃/vi 回去/v 。/w 这/rzv 一场/mq 战斗/vn ，/w 八路军/n 伤亡/vn 近/a [二/m 千人/q]/mq ，/w 贺龙/nr 本人/rr 也/d 在/p 战斗/vn 中/f 由于/p 日本人/nz 使用/v 毒气弹/n 而/cc 负伤/vi 。/w 
在/p 三年/t 解放战争/n 中/f ，/w 一个/mq 曾/d 被/pbei 蒋介石/nr 出/vf 十万/m 大洋/n 买/v 其/rz 头颅/n 的/ude1 军事统帅/nnd ，/w 却/d 悄无声息/vl ，/w 激战/vi 的/ude1 战场/n 上/f 已经/d 看/v 不见/v 贺龙/nr 的/ude1 身影/n 了/ule ，/w 人们/n 甚至/d 不/d 知道/v 他/rr 身/ng 在/p 何处/rys 。/w 贺龙/nr 在/p 这几年/mq 中/f ，/w 主要/b 是/vshi 做/v 前方/s 战场/n 上/f 急需/v 的/ude1 粮食/nf 、/w 弹药/n 、/w 被/pbei 服/v 、/w 金钱/n 的/ude1 筹集/vn 工作/vn ，/w 当/p 起/vf 了/ule 军队/n 的/ude1 后勤/n 供应/v 部长/nnt 。/w 
建国/vi 后/f ，/w 贺龙/nr 任/v [西南/ns 军区/nis]/nt 司令员/nnt 、/w [中共中央/nt 西南局/nz]/nz 第三/m 书记/nnt 、/w [西南/ns 军政/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 。/w 但/c 对/p 他/rr 从/p 1952年/t 起/vf 担任/v [国家/n 体育运动/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 大家/rr 的/ude1 印像/nz 是/vshi 最/d 深刻/a 的/ude1 。/w 1954年/t 后/f ，/w 他/rr 任/v [中央/n 人民政府/nis]/nt [革命/vn 军事/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 兼/v [国家/n 体委/nis]/nt 主任/nnt 、/w [国防/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 。/w 直到/v 文革/n 前/f ，/w 真正/d 由/p 贺龙/nr 主管/vn 的/ude1 工作/vn 是/vshi [国家/n 体委/nis]/nt 主任/nnt 这个/rz 职务/n 。/w 
