[毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 是/vshi [新中国/nz 外交/n]/nz 的/ude1 灵魂/n 。/w 他/rr 在/p 多方面/n 的/ude1 外交/n 礼宾/n 活动/vn 中/f 形成/v 了/ule 自己/rr 特有/b 的/ude1 风格/n ，/w 那/rzv 就是/v 崇尚/v 自由自在/al ，/w 不/d 受/v 条条框框/n 约束/vn 。/w 
毛主席/nr 的/ude1 服装/n 
1954年8月24日/t ，/w 毛主席/nr 会见/v [英国/ns 工党/nis]/nt 领袖/nnt 、/w 前首相/nz 艾德礼/nr ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 见/v 他/rr 穿着/n 一条/mq 屁股/n 上/f 扎/v 满/a 了/ule 罗纹/n 补丁/n 、/w 膝盖/n 等/udeng 处/n 磨/v 得/ude3 发/v 白/a 的/ude1 裤子/n ，/w 劝/v 他/rr 换/v 一条/mq 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 不要紧/vl ，/w 谁/ry 看/v 我/rr 后面/f 呢/y ?/w ”/w 穿着/n 补丁/n 裤子/n 接见/v 外宾/n ，/w 这/rzv 在/p 各国/rzs 领导人/nnt 中/f 恐怕/d 是/vshi 没有/v 的/ude1 。/w 
毛主席/nr 的/ude1 中山装/n 衣领/n 低/a 、/w 领/v 尖/a 阔/a 而/cc 长/a ，/w 这/rzv 是/vshi 专门/d 为/p 中央/n 领导/n 制作/v 服装/n 的/ude1 红/a 都/d 服装店/nis 师傅/nnt 根据/p 毛主席/nr 身材/n 脸形/n 、/w 气质/n 而/cc 设计/vn 的/ude1 ，/w 毛主席/nr 穿/v 上/f 后/f 非常/d 满意/v ，/w 后/f 被/pbei 称为/v 毛氏/nz 服装/n 。/w 毛主席/nr 对/p 中山装/n 只/d 认/v 一个/mq 灰色/n ，/w 春秋/n 以/p 中/f 灰色/n 为主/vi ，/w 冬天/t 则/d 以/p 深灰色/n 为主/vi 。/w 
毛主席/nr 的/ude1 鞋/n 
毛主席/nr 喜欢/vi 自由自在/al ，/w 会见/v 外宾/n 时/ng 对/p 某些/rz 清规戒律/n 很/d 反感/an 。/w 例如/v ，/w 西方/ns 礼宾/n 习惯/n ，/w 在/p 重大/a 礼仪/n 活动/vn 中/f ，/w 要/v 身着/v 黑色/n 服装/n ，/w 穿/v 黑色/n 薄/a 硬/a 底/f 皮鞋/n 。/w 上世纪/nz 50年代/t 初/f ，/w [中央/n 人民政府/nis]/nt 典礼/n 局/n 准备/v 给/p 毛主席/nr 做/v [一/d 双/q]/mq 黑色/n 硬/a 底/f 尖头/n 皮鞋/n ，/w 被/pbei 主席/nnt 拒绝/v 了/ule 。/w 他/rr 风趣/a 地/ude2 说/v ，/w 外宾/n 要/v 见/v 我/rr 毛泽东/nr ，/w 还是/c 要/v 看/v 我/rr 的/ude1 皮鞋/n ?/w 
1956年/t ，/w 毛主席/nr 在/p [中南海/ns 勤政殿/ns]/nz 会见/v 印度尼西亚/nsf 总统/nnt 苏加诺/nrf ，/w 罗瑞卿/nr 看到/v 他/rr 穿/v [一/d 双/q]/mq 厚重/a 的/ude1 棕色/n 皮鞋/n 便/d 说/v ：/w “/w 主席/nnt ，/w 你/rr 还是/c 换/v [一/d 双/q]/mq 黑/a 的/ude1 吧/y 。/w ”/w “/w 为什么/ryv ?/w ”/w “/w 按照/p [国际/n 惯例/n]/nz …/w …/w ”/w 主席/nnt 打断/v 罗瑞卿/nr 的话/udh ：/w “/w 我们/rr 中国人/n 要/v 按/p 中国人/n 的/ude1 习惯/n 穿/v !/w ”/w 
毛主席/nr 平时/t 在家/vi 都/d 穿/v 布鞋/n 、/w 拖鞋/n ，/w 晚年/t 即使/c 在/p [外事/n 活动/vn]/nz 中/f 也/d 不/d 穿/v 皮鞋/n 。/w 1972年2月/t ，/w 会见/v 美国/nsf 总统/nnt 尼克松/nrf 时/ng ，/w 毛泽东/nr 穿/v 的/ude1 是/vshi 圆口/nz 布鞋/n 。/w 
毛主席/nr 会客/vi 
毛主席/nr 会见/v 外宾/n ，/w 一般/ad 不/d 提前/v 通知/n 会见/v 时间/n 、/w 地点/n 。/w 他/rr 常常/d 是/vshi 夜间/n 工作/vn ，/w 白天/t 休息/v ，/w 所以/c 会见/v 活动/vn 很少/ad 安排/v 在/p 白天/t 。/w 
毛泽东/nr 通常/d 是/vshi 在/p 书房/n 会见/v 外宾/n ，/w 有时/d 可能/v 在/p 游泳池/n ，/w 一面/n 游泳/vn ，/w 一面/n 与/cc 客人/n 交谈/vi ，/w 如/v 当年/t 会见/v 苏联/ns 领导人/nnt 赫鲁晓夫/nrf 。/w 
在/p 座位/n 安排/v 上/f ，/w 礼宾/n 规定/n 是/vshi 主/ag 左/f 、/w 客/ng 右/f ，/w 而/cc 毛主席/nr 则/d 是/vshi 怎样/ryv 方便/a 就/d 怎么/ryv 坐/v ，/w 经常/d 是/vshi 坐/v 在/p 客人/n 右边/f (/w 客位/n )/w ，/w 而/cc 将/d 客人/n 让/v 在/p 左边/f (/w 主/ag 位/q )/w ，/w 如/v 1972年2月/t ，/w 他/rr 在/p 其/rz 书房/n 会见/v 美国/nsf 总统/nnt 尼克松/nrf 一行/n ，/w 就是/v 这样/rzv 坐/v 的/ude1 。/w 
毛主席/nr 行/ng 吻手礼/nz 
人们/n 不要/d 误/v 以为/v 毛主席/nr 不懂/v 外交/n 礼仪/n ，/w 他/rr 不仅/c 懂/v ，/w 而且/c 连/ulian 在/p 中国/ns 很/d 少见/a 的/ude1 西方/ns 吻手礼/nz ，/w 也/d 能/v 运用自如/nz 。/w 1974年9月/t ，/w 菲律宾/nsf 前总统/nz 马科斯/nrf 的/ude1 夫人/n 伊梅尔达/nrf [来华/vi 访问/vn]/nz ，/w 为/p 其/rz 丈夫/n 的/ude1 访问/vn 作准备/nz 。/w 毛主席/nr 当时/t 不/d 在/p 北京/ns ，/w 便/d 把/pba 会见/v 地点/n 定/v 在/p [湖南/ns 长沙/ns]/ns 。/w 见面/vi 寒暄/v 时/ng ，/w 毛主席/nr 对/p 马科斯/nrf 夫人/n 行/ng 了/ule 吻手礼/nz ，/w 令/v 这位/r 夫人/n 感动/v 不已/vi 。/w (/w 原/b 标题/n ：/w 毛泽东/nr 礼宾/n 风格/n ：/w 着/uzhe 补丁/n 裤/ng 见/v 英/b 前首相/nz 穿/v 布鞋/n 会/v 尼克松/nrf )/w 
