人民网/nz 合肥/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 韩震震/nr ）/w 1月23日/t ，/w [安徽省/ns 检察院/nis]/nto 召开/v 新闻/n 通报会/n 。/w 记者/nnt 会上/n 获悉/v ，/w [安徽/ns 军工/n 集团/nis]/nt 董事长/nnt 黄小虎/nr 因/p 贪污/v 、/w 受贿/vi 、/w 行贿/vi 等/udeng 多项/mq 罪名/n 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 查处/v 。/w 
黄小虎/nr ，/w 男/b ，/w [安徽/ns 军工/n 集团/nis 原/b 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 。/w 据介绍/nz ，/w 黄小虎/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 涉嫌/v 贪污/vn [960/m ./w 1/m 万元/q]/mq ，/w 涉嫌/v 受贿/vn [205/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 涉嫌/v 行贿/vn 人民币/n [450/m 万元/q]/mq 、/w 港币/n [1133/m ./w 9/m 万元/q]/mq （/w 折合/v 人民币/n [1000/m 万元/q]/mq ）/w ，/w 涉嫌/v 职务/n 侵占/v [546/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 共计/v [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v [3162/m ./w 1/m 万元/q]/mq ，/w 现已/v 移送/vn 法院/nis 审理/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 黄小虎/nr 在/p 调任/v [安徽/ns 军工/n 集团/nis]/nt 之前/f ，/w 曾任/v [蚌埠/ns 卷烟厂/nis]/ntcf 厂长/nnt 、/w [安徽/ns 中/f 烟/n 工业/n 公司/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 。/w [安徽/ns 军工/n 集团/nis]/nt 是/vshi 拥有/v [10/m 家/q]/mq 子公司/nis 的/ude1 [国有/vn 大型/b 企业/n]/nz ，/w [资产/n 总额/n]/nz [26/m 亿元/q]/mq 。/w 
