人民网/nz 合肥/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘颖/nr 吴嫣然/nr 实习生/nnt 张俊/nr ）/w 马/n 年/qt 春节/t 的/ude1 脚步/n 越来越/d 近/a ，/w “/w 马上/d 回家/vi ”/w 成/v 了/ule 人们/n 最为/d 迫切/ad 的/ude1 心愿/n 。/w 一张/mq 回家/vi 的/ude1 车票/n ，/w 一桌/mq 可口/a 的/ude1 年夜饭/n ，/w 一屋/nz 最/d 爱/v 的/ude1 亲朋好友/n ，/w 是/vshi [这个/rz 冬天/t]/nz 里/f 大家/rr 最/d 温暖/an 的/ude1 期待/vn 。/w 
人物/n 一/m ：/w 石/ng 可达/nz （/w 男/b [23/m 岁/qt]/mq [湖北/ns 随州/ns 人大/nis]/nt [四/m 学生/nnt]/mq ）/w 
回家/vi 时间/n ：/w 1月23日/t 
回家/vi 里程/n ：/w [510/m 公里/q]/mq 左右/f 
回家/vi 路线/n ：/w 从/p 中科大/nz 坐/v 公交/b 去/vf [合肥/ns 火车站/n]/nz ，/w 坐/v 动车/n 到/v 武汉/ns ，/w 再/d 转车/vi 去/vf 随州/ns 。/w 
[时间/n 成本/n]/nz ：/w [6/m 小时/n]/mq 
金钱/n 成本/n ：/w 单程/n [70/m 元/q]/mq 左右/f （/w 学生票/nz ，/w 半价/n ）/w 
石/ng 可达/nz 是/vshi [中国/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 大/a [四/m 学生/nnt]/mq ，/w 今年/t 考研/vi 结束/v ，/w 他/rr 选择/v 先/d 留/v 在/p 合肥/ns 学习/v 再/d 回家/vi ，/w 计划/n [正月/t 初十/t]/nz 就/d 赶回/v 学校/nis 继续/v 看书/vi 。/w 
这次/r 回家/vi 因为/c 订票/vn 比较/d 晚/tg ，/w 没有/v 合肥/ns 直达/v 随州/ns 的/ude1 班次/n 了/ule ，/w 所以/c 只能/v 选择/vn 在/p 武汉/ns 中转/vn 。/w 
一个/mq 背包/n ，/w 一个/mq 旅行箱/nz ，/w 石/ng 可达/nz 的/ude1 行李/n 中/f 还包括/nz 给/p 家人/n 带/v 的/ude1 一些/mq 小/a 礼物/n 。/w 
