原/b 标题/n ：/w 基层/n 公务员/nnt 的/ude1 梦/n 与/cc 惑/vg 
刘茜/nr 大学/nis 读/v 的/ude1 是/vshi 师范/n 专业/n ，/w 她/rr 本来/d 可以/v 做/v 一名/mq 老师/nnt ，/w 但/c 她/rr 2008年/t 毕业/v 找/v 工作/vn 时/ng 没有/v 一点/mq 方向/n ，/w 于是/cc 在/p 同校/nz 好友/n 的/ude1 建议/n 下/f 一起/s 选择/v 了/ule 报考/v 河北省/ns 的/ude1 公务员/nnt ，/w 并且/c 最终/d 幸运/a 地/ude2 成为/v 其中/rz 的/ude1 一员/mq ，/w 虽然/c 她/rr 以前/f 从未/d 想/v 过/uguo 要/v 当/p 公务员/nnt 。/w 
公务员/nnt ，/w 铁饭碗/n ，/w 这/rzv 原本/d 是/vshi 一个/mq 令人羡慕/al 的/ude1 职业/n ，/w 但/c 刘茜/nr 仅仅/d 工作/vn 了/ule 3年/t 多/a 就/d 选择/v 了/ule 辞职/vi 。/w 她/rr 告诉/v [时代/n 周报/n]/nz 记者/nnt ，/w “/w 脱离/v 队伍/n ”/w 是因为/c 待遇/n 不/d 高/a 、/w 成就感/n 低落/an 、/w [工作/vn 压力/n]/nz 大/a 等/udeng 诸多/m 因素/n 。/w 
最近/t [一段/mq 时间/n]/nz ，/w [公务员/nnt 辞职/vi]/nz 成为/v 非常/d 热门/a 的/ude1 话题/n ，/w 让/v 人们/n 一度/d 开始/v 怀疑/vn 这份/r 旱涝保收/n 的/ude1 工作/vn 是否/v 真/a 有/vyou 传说中/nz 那么/c 好/a 。/w 不过/c 另一方面/c ，/w 近几年/qt 公务员/nnt 的/ude1 报考/vn 人数/n 却/d 有增无减/vl 。/w 
官方/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w [2007/m —/w 2010/m 年/qt]/mq ，/w 我国/n 公务员/nnt 的/ude1 报名/vn 人数/n 从/p [74/m 万/d 一路/mq]/mq 上升/vi 到/v 2010年/t 的/ude1 审核/vn 通过/p 人数/n 144．3万/m 。/w 在/p 经历/n 2011年/t 的/ude1 141．5万/m 和/cc 2012年130万/t 的/ude1 小幅/b 下降/vi 后/f ，/w 2013年/t 又/d 首次/m 突破/v 了/ule 150万/m 。/w 
来自/v [中国/ns 社会/n 科学院/nis 政治学/n 研究所/nis]/nt 郑建君/nr 博士/nnt 的/ude1 《/w 中国/ns 基层/n 公务员/nnt 心理/n 状况/n [调查/vn 报告/n]/nz 》/w 显示/v ，/w 中国/ns 基层/n 公务员/nnt 的/ude1 工作倦怠/nhd 现象/n 很/d 严重/a 。/w 
郑建君/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 作为/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 各项/r [方针/n 政策/n]/nz 的/ude1 直接/ad 实践者/n 、/w 执行者/nnd ，/w 基层/n 公务员/nnt 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 、/w 能力/n 、/w 素质/n [直接/ad 关系/n]/nz 到/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 [执政/vi 水平/n]/nz 。/w 鉴于/p 此/rzs ，/w 郑建君/nr 在/p 报告/n 中/f 呼吁/v ，/w 当前/t 广大/b 基层/n 公务员/nnt 的/ude1 [价值/n 取向/n]/nz 、/w [心理/n 健康/a]/nz 状况/n 以及/cc 对于/p 工作/vn 生活/vn 的/ude1 感受/vn 情况/n ，/w 应该/v 引起/v 有关方面/nz 的/ude1 重视/vn 。/w 
工作/vn “/w 没/d [技术/n 含量/n]/nz ”/w 
回想/v 起/vf 当初/t 参加/v [公务员/nnt 考试/vn]/nz 的/ude1 情形/n ，/w 刘茜/nr 用/p “/w 幸运/a ”/w 来/vf 形容/v 自己/rr 的/ude1 经历/n 。/w 不过/c 她/rr 的/ude1 那/rzv 名/q 校友/n 则/d 在/p 笔试/n 后/f 就/d 被/pbei 淘汰/v 。/w 
后来/t 又/d 有/vyou 选调生/nz ，/w 虽然/c 门槛/n 高/a 点/qt ，/w 但/c 刘茜/nr 的/ude1 各项/r 条件/n 都/d 符合/v 。/w 她/rr 又/d 通过/p 了/ule 选调生/nz 的/ude1 笔试/n 。/w 
所谓/v 选调生/nz ，/w 是/vshi 组织/n 部门/n 有/vyou 计划/n 地/ude2 从/p 高等院校/n 选调/v 品学兼优/vl 的/ude1 应届/b [大学/nis 本科/n]/nz 以上/f 毕业生/n ，/w 及/cc 选拔/v 具有/v 2年/t 以上/f [基层/n 工作/vn 经历/n]/nz 的/ude1 大学生/nnt “/w 村官/nnd ”/w 到/v 基层/n 工作/vn ，/w 作为/p [党政/n 领导干部/nnt]/nnt 后备/b 人选/n 和/cc 县级/b 以上/f 党政机关/n 高素质/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 人选/n 进行/vn 重点/n 培养/v 。/w 
面试/vi 时/ng ，/w 刘茜/nr 的/ude1 父亲/n 希望/v 能/v 托人/v 找点/v 关系/n 帮帮/v 女儿/n 。/w 尽管/c 刘茜/nr 坚决/ad 反对/v 这么/rz 做/v ，/w 但/c 父亲/n 还是/c 背着/v 她/rr 找/v 了/ule “/w 没/d 起到/v 任何/rz 作用/n 的/ude1 关系/n ”/w 。/w 
刘茜/nr 又/d 幸运/a 地/ude2 通过/p 了/ule 面试/vi 。/w 
后来/t 培训/v 时/ng ，/w 刘茜/nr 意识到/v 通过/p 选拔/v 者/k 大部分/n 都/d 有一点/nz 背景/n ，/w 差点/d 的/ude1 也/d 是/vshi “/w 父母/n 一方/mq 有一个/mq 是/vshi 公务员/nnt ”/w ；/w 再/d 后来/t 分配/v 工作/vn 时/ng ，/w 刘茜/nr 才/d 知道/v ，/w 自己/rr 所在/n 的/ude1 单位/n 已经/d 几年/mq 没有/v 进/vn 过/uguo 新人/n 了/ule 。/w 同事/n 们/k 都/d 在/p 猜测/v 这个/rz [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [女/b 大学生/nnt]/nz 到底/d 有/vyou 什么/ry 背景/n 。/w 而/cc 当/p 刘茜/nr [一/d 脸/n]/mq 无辜/n 地/ude2 表示/v 自己/rr 的/ude1 父母/n 不过/c 是/vshi 普通/a 农民/nnt 时/ng ，/w 同事/n 们/k 更加/d 疑惑/vn 了/ule 。/w 这/rzv 让/v 刘茜/nr 第一次/mq 感受到/nz 背景/n 对/p 公务员/nnt 的/ude1 重要性/n 。/w 
培训/vn 结束/v 后/f ，/w 刘茜/nr 拿着/vf 一纸/mq 红头文件/n 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 选调/vn 公务员/nnt 生涯/n 。/w 她/rr 被/pbei 分配/v 到/v 河北省/ns 石家庄市/ns 下属/v 某/rz 乡镇/n 工作/vn 。/w 按照/p 选调生/nz 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 在/p 基层/n 锻炼/vn 几年/mq 后/f ，/w 她/rr 才能/n 被/pbei 调回/vf 城里/s 。/w 在/p 刘茜/nr 看来/v ，/w 选调生/nz 多少/ry 有点/d “/w 上山下乡/vl ”/w 的/ude1 意思/n 。/w 
工作/vn 单位/n 跟/p 刘茜/nr 想象/v 的/ude1 差别/n 有点/d 大/a 。/w 最/d 让/v 她/rr 无法/v 接受/vn 的/ude1 是/vshi 工作/vn 时间/n —/w 单位/n 每天/r 早上/t [8/m 点/qt]/mq 半/m 上班/vi 、/w 点名/v ，/w 但/c 差不多/al 到/v [10/m 点/qt]/mq 多/a 的/ude1 时候/n ，/w [八/m 成/v]/mq 左右/f 的/ude1 同事/n 就/d 提前/vd 下班/vi 回家/vi 了/ule 。/w 下午/t 没有/v 明确/a 的/ude1 上班/vn 时间/n ，/w “/w 因为/c 基本/a 没/d 人/n 上班/vi ”/w 。/w 
由于/p 离家/vi 远/a ，/w 刘茜/nr 就/d 住在/v [单位/n 宿舍/n]/nz 。/w 她/rr 每天/r 早上/t [8/m 点/qt]/mq 半/m 到/v 办公室/nis ，/w 先/d [打扫/v 卫生/an]/nz 、/w 打开/v 水/n ，/w 然后/c 坐下/vi 看书/vi ；/w 下午/t [2/m 点/qt]/mq 到/v 办公室/nis ，/w 接着/c 看书/vi 。/w 
“/w 办公室/nis 大多/d 时候/n 就/d 我/rr 自己/rr …/w …/w ”/w 刘茜/nr 对/p [时代/n 周报/n]/nz 记者/nnt 说/v ，/w 有些/rz 无奈/d 和/cc 落寞/a 。/w 一些/mq 老同事/n 劝/v 刘茜/nr 下午/t 没事/vi 就/d 不用/d 去/vf 办公室/nis 了/ule 。/w 
坚持/v 了/ule 一个/mq 多/a 月/n ，/w 刘茜/nr 也/d 开始/v 入乡随俗/vl “/w 忙活/vi 自己/rr 的/ude1 事情/n ”/w 了/ule 。/w 她/rr 每天/r 把/pba 大量/m 时间/n 都/d 用/p 在/p 上网/v 、/w 绣/v 十字绣/nz 上/f ，/w 在/p 乡镇/n 做/v 公务员/nnt 3年/t 多/a 时间/n ，/w 她/rr 绣/v 了/ule [五/m 六/m 幅/q]/mq 作品/n ，/w “/w 还有/v [两/q 米/q]/mq 多/a 的/ude1 大部头/n ”/w 。/w 
日子/n 就/d 这么/rz [一/d 天天/d]/mq 过/uguo 着/uzhe 。/w 刘茜/nr 突然/ad 觉得/v 自己/rr 的/ude1 工作/vn 枯燥/a 极/d 了/ule ，/w 每天/r 就是/v 打字/vn 、/w 做/v 报表/n 这些/rz 事情/n ，/w “/w 初中/nis 生就/v 可以/v 胜任/vn ，/w 没有/v [技术/n 含量/n]/nz 。/w ”/w 她/rr 坦言/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 工作/vn 远离/v 了/ule 她/rr 的/ude1 初衷/n 。/w 
薪酬/n 方面/n ，/w 最/d 开始/v 刘茜/nr 的/ude1 月工资/n 只有/c [700/m 多元/b]/mq ，/w 不过/c 很快/d 就/d 涨到/v [1300/m 多元/b]/mq ，/w 到/v 2011/m 年底/f 她/rr 辞职/vi 时/ng ，/w 已经/d 有/vyou [2000/m 元/q]/mq 左右/f 了/ule 。/w 
“/w 如果/c 按照/p 性价比/nz 来/vf 算/v ，/w 工资/n 少/a 了/ule 点/qt 。/w 但/c 仅仅/d 做/v 这/rzv 点/qt 工作/vn ，/w 其实/d 工资/n 还是/c 很多/m 。/w ”/w 刘茜/nr 时常/d 这样/rzv 跟/p 朋友/n 开玩笑/vi 说/v 。/w 
尽管/c 工资/n 不/d 高/a ，/w 但/c 刘茜/nr 还是/c 利用/v 攒/v 下来/vf 的/ude1 钱/n 回家/vi 把/pba 家电/n 整个/b 换/v 了/ule 个/q 遍/qv —/w 那段/r 时间/n ，/w 她/rr 一直/d 过/uguo 着/uzhe “/w 吃饭/vi 不/d 花钱/vi 、/w 娱乐/vn 没/d 地/ude2 去/vf ”/w 的/ude1 日子/n 。/w 
“/w 成就感/n 低落/an ”/w 
刘茜/nr 所在/n 的/ude1 单位/n ，/w 由于/p 分工/vn 极/d 不/d 明确/a ，/w 常驻/v 单位/n 的/ude1 几乎/d 只有/c 她/rr 一个人/mq ，/w 以至于/c 在/p 后来/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 她/rr 经常/d 会/v 半夜/t 被/pbei 抓/v 起来/vf 救急/vi 。/w 
写/v 材料/n 、/w 打字/vn 这些/rz 简单/a 的/ude1 事情/n 刘茜/nr 都/d 能/v 接受/vn ，/w 工作/vn 不/d 爱/v 拖延/vn 的/ude1 习惯/n 则/d 给/p 她/rr 带来/v 了/ule “/w 严重/a ”/w 的/ude1 后果/n ，/w “/w 我们/rr 部门/n 60％/m 的/ude1 工作/vn 都/d 堆/v 在/p 我/rr 头/n 上/f ，/w 就/d 因为/c 我/rr 不/d 习惯/n 拖延/v ，/w 总/b 想/v 着/uzhe 赶紧/d 干完/v 就算/d 了/ule 。/w ”/w 
刘茜/nr 经常/d 遇到/v 来/vf 单位/n 办证/vn 找/v 不到/v 人/n 的/ude1 百姓/n ，/w “/w 都/d 是/vshi 老实巴交/vl 的/ude1 农民/nnt ，/w 可是/c 每次/r 我/rr 都/d 得/ude3 跟/p 他们/rr 说/v 他们/rr 要/v 找/v 的/ude1 人/n 开会/vi 去/vf 了/ule ，/w 或者/c 学习/v 去/vf 了/ule 。/w ”/w 其实/d 那些/rz 同事/n 都/d 回家/vi 了/ule ，/w 或者/c 办/v 自己/rr 的/ude1 事情/n 去/vf 了/ule 。/w 刘茜/nr 看不惯/v 这种/r 做法/n ，/w 只要/c 能/v 帮忙/vn 的/ude1 她/rr 都/d 尽量/d 把/pba 事情/n 办/v 了/ule ，/w 这/rzv 让/v 她/rr 的/ude1 工作/vn [越来越/d 多/a]/nz 。/w 
两年/mq 后/f ，/w 刘茜/nr 才/d 明白/v ，/w 单位/n 的/ude1 活儿/n 没有/v 干完/v 的/ude1 时候/n 。/w 她/rr 不得不/d 学习/v 其他/rzv 同事/n ，/w 工作/vn 也/d 开始/v 变得/vi 爱/v 拖延/vn 起来/vf 。/w 
如果/c 不是/c 压/v 在/p 自己/rr 身上/s 的/ude1 事情/n 太多/ad ，/w 这样/rzv 的/ude1 生活/vn 确实/ad 挺好/nz 。/w “/w 但/c 前提/n 是/vshi 特别/d 适合/v [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 我/rr ，/w 可是/c 我/rr 才/d 20多岁/m 。/w ”/w 刘茜/nr 认为/v 她/rr 不/d 该/rz 过/uguo 这样/rzv 的/ude1 日子/n 。/w 她/rr 辞职/vi 的/ude1 念头/n 越来越/d 强烈/a 。/w 其实/d 在/p 工作/vn 的/ude1 第一年/t ，/w 刘茜/nr 就/d 想/v 逃离/v 。/w 
刘茜/nr 决定/v 辞职/vn ，/w 跟/p 她/rr 的/ude1 男朋友/n 在/p 北京/ns 、/w 两人/mq 两地/n 分隔/vi 也/d 有/vyou 一定/b 关系/n 。/w “/w 因为/c 我/rr 总是/d 隔/v [一/d 两个月/mq]/mq 就/d 能/v 感受/vn 一次/mq 大都市/n 的/ude1 冲击/vn ，/w 对比/vn 太/d 强烈/a 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 自己/rr 每次/r 从/p 北京/ns 回来/v ，/w 就/d 有/vyou 跟/p 世界/n 脱轨/vi 的/ude1 感觉/n 。/w 她/rr 认为/v 待/vi 在/p 那个/rz 小/a 地方/n ，/w 很多/m 东西/n 都/d 接触/v 不到/v 。/w 
工作/vn 3年/t 后/f ，/w 刘茜/nr 越来越/d 觉得/v 自己/rr 不能/v 再/d 这么/rz 继续/v [浪费/v 时间/n]/nz 和/cc 青春/n 了/ule 。/w 工作倦怠/nhd 也/d 成/v 了/ule 困扰/v 她/rr 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w 2011/m 年底/f ，/w 她/rr 终于/d 选择/v 了/ule 辞职/vi 。/w 
刘茜/nr 自/p 认为/v 辞职/vn 后/f 感觉/n 挺好/nz ，/w “/w 倒/vi 真/a 有点/d 后悔/v 辞职/vn 太晚/d 了/ule 。/w ”/w 她/rr 认为/v 自己/rr 最好/d 的/ude1 年华/n 都/d 浪费/v 在/p 了/ule 之前/f 的/ude1 工作/vn 上/f ，/w 非常/d 不/d 值/n 。/w 尤其/d 是/vshi 那份/r 工作/vn 不仅/c 不能/v 给/p 她/rr 带来/v 学习/vn 的/ude1 动力/n ，/w 也/d 无法/v 提供/v 明晰/a 上升/vi 的/ude1 空间/n ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 她/rr 这样/rzv 毫无/v 背景/n 的/ude1 [农村/n 孩子/n]/nz 来说/uls 。/w 这/rzv 是/vshi 刘茜/nr 说服/v 家人/n 自己/rr 辞职/vi 的/ude1 理由/n 。/w 
《/w 中国/ns 基层/n 公务员/nnt 心理/n 状况/n [调查/vn 报告/n]/nz 》/w 显示/v ，/w 79．89％/m 的/ude1 基层/n 公务员/nnt 或多或少/d 存在/v 轻度/b 工作倦怠/nhd 的/ude1 现象/n ，/w 而/cc 表现/v 出/vf 重度/b 工作倦怠/nhd 的/ude1 基层/n 公务员/nnt 比例/n 为/p 6．40％/m 。/w 
上述/b 报告/n 称/v ，/w 从/p 工作倦怠/nhd 的/ude1 [具体/a 表现/v]/nz 来看/u ，/w 情感/n 耗竭/vi 、/w 人格解体/nhd 和/cc 成就感/n 低落/an [三/m 个/q]/mq 因素/n 之间/f 并非/v 彼此/rr 孤立/a ，/w 而是/c 具有/v 密切/ad 的/ude1 关联/vn 。/w 在/p 人数/n 比例/n 方面/n ，/w “/w 成就感/n 低落/an ”/w 因素/n 的/ude1 检出率/nz 最高/a 。/w 
或/c 现/tg 公务员/nnt 下岗/vn 潮/n 
跟/p 刘茜/nr 相比/vi ，/w 张/q 新/a 新的/a 工作/vn 似乎/d 更多/ad 、/w 更/d 累/a 。/w 并且/c ，/w 后者/rzv 现在/t 已经/d 享受/v 不到/v 刘茜/nr 那种/r “/w 吃饭/vi 不/d 花钱/vi 、/w 娱乐/vn 没/d 地/ude2 去/vf ”/w 的/ude1 生活/vn 了/ule 。/w 
张新新/nr 在/p 甘肃省/ns 一个/mq 县级/b 政府部门/n 的/ude1 接待/vn 大厅/n 窗口/s 上班/vi 。/w 由于/p [生活/vn 压力/n]/nz ，/w 他/rr 也/d 有/vyou 辞职/vi 的/ude1 想法/n 。/w 
尽管/c 大家/rr 都/d 在/p 讨论/v 不断/d 出台/vi 的/ude1 关于/p 公务员/nnt 的/ude1 各种/rz 禁令/n 会/v 影响/vn 这个/rz 群体/n 的/ude1 福利/n ，/w 但/c 张新新/nr 告诉/v [时代/n 周报/n]/nz 记者/nnt ，/w 这些/rz 禁令/n 并未/d 给/p 他/rr 的/ude1 收入/n 带来/v 任何/rz 不利/a 影响/vn —/w 基层/n 公务员/nnt 原本/d 福利/n 就/d 不/d 多/a ，/w 取消/v 后/f 和/cc 取消/v 前/f 没有/v 什么/ry 太大/d 差别/n 。/w 
原本/d 以为/v 公务员/nnt 是/vshi 高/a 收入/n 群体/n ，/w 加入/v 公务员/nnt 队伍/n 后/f 起码/d 可以/v 负担/n 得/ude3 起/vf 买车/nz 和/cc 购房/vn 的/ude1 需求/n ，/w 但/c 真正/d 梦想成真/n 后/f ，/w 张新新/nr 才/d 发现/v ，/w 自己/rr 每月/r 扣除/v 各项/r 保险/n 和/cc [住房/n 公积金/n]/nz 后/f ，/w [实际/n 收入/n]/nz 不到/v [2500/m 元/q]/mq 。/w 
张新新/nr 经常/d 跟/p 同事/n 们/k 讨论/v 他们/rr 的/ude1 工资/n 距离/n 国家/n 颁布/v 的/ude1 全国/n 城镇/n 人均收入/n 还有/v 一定/b 差距/n ，/w 他/rr 也/d 不断/d 抱怨/v 说/v 除了/p 工资/n 其余/rz 的/ude1 什么/ry 都/d 在/p 涨/vi 。/w 
公务员/nnt 不好/a 当/p ，/w 尤其/d 是/vshi 基层/n 公务员/nnt 。/w 张新新/nr 也/d 时常/d 跟/p 同事/n 们/k 讨论/v 基层/n 公务员/nnt 为什么/ryv 不好/a 当/p 的/ude1 问题/n 。/w 
以/p 张新新/nr 本人/rr 的/ude1 情况/n 为/p 例/n ：/w 在/p 窗口/s 工作/vn 要/v 经常/d 加班/vi ，/w 如果/c 态度/n 稍/d 有/vyou 不好/a 就/d 可能会/nz 被投诉/nz 或/c 直接/ad 被/pbei 批评/vn ，/w “/w 即便/c 态度/n 好/a ，/w 有时/d 也/d 要/v 被/pbei 质疑/vn ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 张新新/nr 每天/r 都/d 要/v 面临/v 的/ude1 问题/n 。/w 
按照/p 单位/n 的/ude1 要求/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 手机/n 要/v [24/m 小时/n]/mq 开机/vi ，/w 就/d 连/ulian 节假日/t 也/d 不/d 例外/vi 。/w 张新新/nr 因此/c 经常/d 自责/v 给/p 家庭/n 的/ude1 付出/vn 和/cc 关心/v 太少/d 。/w 
工作/vn 近/a 6年/t ，/w 张新新/nr 至今/d 未曾/d 调换/v 过/uguo 岗位/n 。/w 他/rr 一直/d 在/p 为/p 提升/v 发愁/v ，/w “/w 即便/c 有/vyou 机会/n 提升/v ，/w 也/d 很/d 渺茫/a 。/w ”/w 而/cc 如果/c 自己/rr 当初/t 不/d 考/v 公务员/nnt ，/w 可能/v 就/d 不会/v 出现/vn 这种/r 情况/n 。/w 
张新新/nr 认为/v ，/w 他/rr 的/ude1 工作/vn 几乎/d 是/vshi 当地/s 所有/b 行业/n 里/f 最/d 累/a 、/w 收入/n 最低/a 的/ude1 工作/vn 之一/rz 。/w 由于/p 没有/v 严格/ad 的/ude1 考核/vn 体系/n 、/w 劳动/vn 与/cc 所得/n 多数/a 情况下/nz 不/d 成正比/nz ，/w 张新新/nr 觉得/v 这/rzv 无法/v 很好/ad 地/ude2 体现/v 出/vf 他/rr 的/ude1 [个人/n 价值/n]/nz 。/w 
如果/c 未来/t 自己/rr 的/ude1 待遇/n 仍然/d 无法/v 得到/v 提升/vn 、/w 收入/n 仍/d 处于/v 社会/n 偏低/d 水平/n ，/w 张新新/nr 表示/v 肯定/vn 会/v 辞职/vn 。/w 张/q 新/a 新的/a 一些/mq 同事/n 也/d 与/cc 他/rr 有着/v 同样/d 的/ude1 想法/n 。/w 
但/c 另一个/mq 困惑/an 在于/v ：/w 不/d 做/v 公务员/nnt 了/ule ，/w 又/d 能/v 做/v 什么/ry 呢/y ？/w 张新新/nr 并不/d 知道/v 自己/rr 辞职/vi 后/f 可以/v 做/v 什么/ry 工作/vn 。/w 
[北京/ns 理工大学/nis]/ntu [政府/nis 经济学/n]/nz 教授/nnt 胡星斗/nr 接受/v [时代/n 周报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 认为/v ，/w 公务员/nnt 的/ude1 工作/vn 累/a 是/vshi 由于/p [政府/nis 职能/n]/nz 没有/v 转变/vn 、/w “/w 应酬/v ”/w 太多/ad ，/w 高/a 工资/n 高福利/nr 的/ude1 前提/n 是/vshi 形成/v 清廉/a 政治/n 、/w 廉洁/a 政府/nis 。/w 
胡星斗/nr 表示/v ，/w 市场经济/n 需要/v 小/a 政府/nis 或者/c 适度/a 政府/nis 与/cc 之/uzhi 相/d 匹配/vi 。/w 而/cc 目前/t 中国/ns 无疑/d 是/vshi 过于/d 庞大/a 之/uzhi 政府/nis ，/w 必然/d 要/v 减少/vn 政府/nis 对于/p 市场/n 的/ude1 干预/vn 、/w 缩小/v 政府/nis 规模/n ，/w 所以/c 未来/t 必定/d 会/v 出现/vn [公务/n 人员/n]/nnt 下岗/vn 潮/n 。/w 
在/p 胡星斗/nr 看来/v ，/w 不断/d 有/vyou [公务员/nnt 辞职/vi]/nz 是/vshi 一件/mq 好事/n ，/w 这样/rzv 就/d 能够/v 增加/vn 社会/n 的/ude1 人才/n ，/w 也/d 可以/v 帮/v [政府/nis 机关/n]/nz “/w 消肿/vi ”/w ，/w 裁减/v 冗员/n 、/w 裁减/v 机构/n ，/w 使/v 政府/nis 更/d 精简/v ，/w 更/d 富有/v 活力/n 。/w （/w 记者/nnt 何光伟/nr ）/w 
（/w 文中/s 刘茜/nr 、/w 张新新/nr 使用/v 化名/v ）/w 
