[甲午/t 海战/v]/nz 作战/vi 图/n 资料/n 图/n 
本文/r 摘自/v ：/w [中国/ns 新闻网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 佚名/n ，/w 原/b 题为/v 《/w 甲午战争/nz 名将/n 刘含芳/nr 军旗/n 重见天日/vl 埋没/v 库房/n 80年/t 》/w 
甲午战争/nz 名将/n 刘含芳/nr 军旗/n ，/w 埋没/v 在/p [台湾/ns 博物馆/nis]/nt 库房/n 80年/t 后/f 终于/d 重见天日/vl 。/w 台/q 博/ag 馆/ng 表示/v ，/w 刘含芳/nr 军旗/n 是/vshi “/w 现存/v 甲午战争/nz 最重要/nz 的/ude1 物证/n ”/w 之一/rz 。/w 
[台湾/ns 博物馆/nis]/nt 日前/t 考证/v 后/f 发现/v ，/w 这/rzv 面/nf 书/n 有/vyou 巨大/a “/w 刘/nz ”/w 字/n 的/ude1 军旗/n ，/w 曾/d 遭/v 人/n 误认/v 是/vshi [台湾/ns 首任/b 巡抚/nnt 刘铭传/nr]/nz 的/ude1 军旗/n ；/w 其实/d 是/vshi 参与/v 甲午战争/nz 的/ude1 名将/n 、/w 李鸿章/nr 嫡系/n 弟子/n 刘含芳/nr 的/ude1 军旗/n 。/w 
这/rzv 面/nf 军旗/n 有/vyou 一层/mq 楼高/nz (/w 约/d [3/m 米/q]/mq )/w ，/w 原本/d 是/vshi 悬挂/v 在/p 碉堡/n 、/w 船舰/nz 上/f 的/ude1 帅旗/nz 。/w 1894年/t 爆发/v 的/ude1 [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 以/p 清廷/n 惨败/vi 收场/vi ，/w 第二年/mq 割让/v 台/q 澎/b 。/w 刘含芳/nr 在/p 甲午战争/nz 时/ng 死守/v 烟台/ns ，/w 战后/t 不久/d 抑郁/a 而/cc 终/d 。/w 这/rzv 面/nf 军旗/n 是/vshi 日军/n 夺取/v 旅顺/ns 时/ng 所/usuo 获/v ，/w 1933年/t 由/p 出身/v 日本/ns 佐贺/nz 、/w 在/p [台湾/ns 电力/n 株式会社/nis]/nt 任职/v 的/ude1 日本人/nz 横尾善一/nrj 赠予/v 博物馆/nis 。/w 
