近日/t ，/w [淮南市/ns 第/m 十六/m 中学/nis]/nt 一名/mq 教师/nnt 给/p 安徽省/ns 省长/nnt 留言/n ，/w 质疑/vn 校长/nnt 使用/v 公车/n 过于/d 频繁/a 。/w 对此/d ，/w [淮南市/ns 政府/nis]/nto 答复/vn 称/v ，/w [淮南市/ns 第/m 十六/m 中学/nis]/nt 现有/v [公务/n 用车/n]/nz 一辆/mq ，/w 系/v 2008年/t 学校/nis 按照/p 规定/n 程序/n 报批/vn 购置/v 的/ude1 。/w 目前/t ，/w 该/rz 车辆/n 使用/v 的/ude1 频率/n 较低/d ，/w 仅/d 在/p [干部/nnt 职工/nnt]/nz 外出/vi 办事/vn （/w 出行/vi 不便/an ）/w 的/ude1 情况下/nz 才/d 经/p 批准/v 使用/vn [公务/n 用车/n]/nz 。/w 回复/v 表示/vn ，/w 淮南市/ns 教育/vn 、/w 监察部门/n 将/d 督促/v [淮南市/ns 第/m 十六/m 中学/nis]/nt 加强/v 公务/n 车辆/n 的/ude1 管理/vn 。/w （/w 杨高宇/nr ）/w 
【/w 网民/gi 留言/n 】/w 
尊敬/v 的/ude1 王/n 省长/nnt ：/w 您好/n ！/w 我/rr 是/vshi [淮南/ns 十六/m 中/f]/nz 一名/mq 老师/nnt 。/w 现/tg 向/p 您/rr 反映/v 问题/n 请/v 回复/vn ./w [淮南/ns 十六/m 中学/nis]/nt 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq [普通/a 中学/nis]/nz ，/w 学校/nis 招生/vn 情况/n 不是/c 很好/ad ，/w 生源/n 较差/d ，/w 在校学生/nnd 不足/an [200/m 人/n]/mq ，/w 但/c [学校/nis 领导/n]/nnt 却/d 特别/d 的/ude1 风光/n ，/w 走动/vi 都/d 是/vshi 车/n 接/v 车/n 送/v ，/w 养/v 一张/mq 公车/n 一年/mq 至少/d 要/v 2/m -/w -/w [3/m 万元/q]/mq 人民币/n 吧/y ？/w 哪里/rys 来/vf 的/ude1 这么/rz 多/a 钱/n 养车/nz ，/w 都/d 是/vshi 苛/n 扣/v 老师/nnt 的/ude1 血汗钱/n 吧/y ？/w 象/ng 这样/rzv 只/d 知道/v 贪图/vn 享/vg 的/ude1 领导/n ，/w 怎么/ryv 能/v 干好/v 工作/vn ，/w 造成/v 我校/n 的/ude1 老师/nnt 个/q 个/q 都/d 没有/v 干劲/n ，/w 对/p 领导/n 的/ude1 [抵触/vi 情绪/n]/nz 很重/nz 。/w 中央/n 已/d 三令五申/vl 地/ude2 警告/v 党/n 的/ude1 干部/nnt 要/v 减少/vn 公车/n 使用/v ，/w 作为/p 事业单位/nz ，/w 我们/rr 是不是/v 应该/v 自我/rr 反省/v 呢/y ？/w 
答复/v 意见/n ：/w 
[淮南市/ns 政府/nis]/nto 回复/v ：/w 网友/n ，/w 您好/n ：/w 你/rr 给/p 省长/nnt 留言/n ，/w 反映/v “/w [淮南市/ns 第/m 十六/m 中学/nis]/nt 公车/n 使用/v 的/ude1 相关/vn 问题/n ”/w 。/w [淮南市/ns 政府/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w [主要/b 领导/n]/nnt 立即/d 批示/n ，/w 责成/v [市/n 监察局/nis]/nt 和/cc 市教育局/nis 认真/ad 调查/vn 处理/vn ，/w 现/tg 将/d 情况/n 回复/v 如下/vn ：/w [淮南市/ns 第/m 十六/m 中学/nis]/nt 现有/v [公务/n 用车/n]/nz 一辆/mq ，/w 系/v 2008年/t 学校/nis 按照/p 规定/n 程序/n 报批/vn 购置/v 的/ude1 。/w 目前/t ，/w 该/rz 车辆/n 使用/v 的/ude1 频率/n 较低/d ，/w 仅/d 在/p [干部/nnt 职工/nnt]/nz 外出/vi 办事/vn （/w 出行/vi 不便/an ）/w 的/ude1 情况下/nz 才/d 经/p 批准/v 使用/vn [公务/n 用车/n]/nz 。/w 下/f 一步/mq ,/w 市/n 教育/vn 、/w 监察部门/n 将/d 督促/v [淮南市/ns 第/m 十六/m 中学/nis]/nt 加强/v 公务/n 车辆/n 的/ude1 管理/vn 。/w 
【/w 网民/gi 留言/n 】/w 
尊敬/v 的/ude1 王/n 省长/nnt ：/w 我们/rr 是/vshi 淮北市/ns 慢城/nz 小区/n 东门/n 居民/n ，/w 市/n 人民路/ns 与/cc 泉/ng 山路/n 交叉口/n 以南/f ，/w 地处/v 市区/s ，/w 两侧/f 有/vyou 五星级/b [口子/n 国际/n 大酒店/nis]/ntch 、/w 慢城/nz 、/w 高尔夫/n 家园/n 等/udeng 宾馆/nis 、/w 小区/n ，/w 人口/n 聚集/v ，/w 附近/f 有/vyou 梅苑/nr 中小学校/n ，/w 交口/n 以南/f 路面/n 标志/n 虽/c 才/d 限速/n [40/m 公里/q]/mq //w 小时/n ，/w 但/c 既/c 无/v 测速/v 装置/n ，/w 也/d 无/v 减速带/nz ，/w 各种/rz 车辆/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 大货车/nz 、/w 渣土/n 车/n 、/w 农用车/n 、/w 拖拉机/n 、/w 摩托车/n 等等/udeng 各色/r 车辆/n 白天/t 晚上/t 开/v 的/ude1 飞快/z 噪音/n 巨大/a 、/w 且/c 毫无/v 道德/n 高声/d 鸣笛/vi ，/w 吵得/nz 我们/rr 住/vi 马路/n 两旁/f 居民/n 根本/a 无法/v [正常/a 生活/vn]/nz 、/w 休息/v 睡觉/vi ，/w 小孩/n 无法/v 学习/vn 。/w 我们/rr 实在/d 受不了/al ，/w [强烈/a 要求/n]/nz 给/p 与/cc 解决/v 。/w 
答复/v 意见/n ：/w 
[淮北市/ns 政府/nis]/nto 回复/v ：/w 泉/ng 山路/n 与/cc 人民路/ns 交口/n 南/b 路段/n [交通/n 设施/n]/nz 齐全/a ：/w 一/m 是/vshi 在/p 泉/ng 山路/n 人民路/ns 、/w 泉/ng 山路/n 梅苑/nr 路/n 、/w 泉/ng 山路/n 桂苑/nr 路/n 、/w 泉山/nz 路南/ns 黎/b 路/n 等/udeng 路口/n 设置/v 信号灯/n ；/w 二/m 是/vshi 各类/r [交通/n 标志/n]/nz 齐全/a ，/w 限速/n 、/w 禁/v 鸣/v 标志/n 都/d 按规定/nz 设置/v ；/w 三/m 是/vshi 行人/n 过街/nz 设施/n 齐全/a ，/w 路段/n 按照/p 规定/n 施/v 划/v 了/ule 人/n 行/ng 斑马线/n 。/w 关于/p 无/v 测速/v 及/cc 减速带/nz 问题/n 。/w 由于/p 泉/ng 山路/n 为/p 城区/n 主干道/n ，/w 不宜/v 设置/vn 减速带/nz 。/w 况且/c 设置/v 减速带/nz 噪音/n 更大/d ，/w 影响/vn 路边/s 居民/n 休息/v 。/w 交警支队/nis 将/d 在/p 泉/ng 山路/n 梅苑/nr 路口/n 建设/v [电子/n 警察/nnt]/nz ，/w 严查/v 超速/vn 、/w 闯红灯/nz 等/udeng 违法/vn 。/w 目前/t ，/w [电子/n 警察/nnt]/nz 正在/d 建设/vn 中/f 。/w 关于/p 要求/n 禁止/v 货车/n 通行/vi 问题/n 。/w 交警支队/nis 在/p 南湖/ns 路/n 人民/n 路口/n 设置/v 禁止/vn 货车/n 向/p 西/f 通行/vi 标志/n ，/w 在/p 泉山/nz 路南/ns 黎/b 路/n 设置/v 禁止/vn 货车/n 向/p 北/f 通行/vi 标志/n 。/w 已经/d 将/d 该/rz 路段/n 设置/v 为/p 禁止/v 货车/n 通行/vi 区/n 。/w 下/f 一步/mq 将/d 部署/v 辖区/n 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 加强/v 该/rz 路段/n 巡逻/vn ，/w 严查/v 货车/n 闯/v 禁区/n 及/cc 机动车/n 违法/vn 鸣笛/vi 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 给/p 周边/n 群众/n 创造/v 一个/mq 良好/a 的/ude1 [交通/n 环境/n]/nz 。/w 
【/w 网民/gi 留言/n 】/w 
省长/nnt 您好/n ！/w 跪求/nz 您/rr 管管/v 我们/rr 的/ude1 [乡村/n 公路/n]/nz 吧/y ，/w 刚/d 修好/vi 公路/n 的/ude1 时候/n 看着/v 多/a 好/a 啊/y ，/w 现在/t 每天/r 都/d 是/vshi [50/m 多/a]/mq 吨位/n 的/ude1 重载/vn 在/p 上面/f 跑/v ，/w 一天/mq 很多/m 的/ude1 车子/n ，/w 把/pba 原本/d 新/a 修/v 的/ude1 [乡村/n 公路/n]/nz 搞得/v 破烂不堪/al 啊/y ，/w 我/rr 多次/mq 反应/vn 到/v 上级/n ，/w 都/d 没有/v 解决问题/v ，/w 总是/d 敷衍了事/vl ，/w 如今/t 只能/v 没得/nz 办法/n 了/ule 求助/v 我们/rr 安徽/ns 的/ude1 最高/a 领导/n ！/w 跪求/nz 您/rr 能/v 解决/vn ！/w 广德县/ns 柏垫镇/ns [刘福桥/nz 村/n]/ns ！/w 
答复/v 意见/n ：/w 
[广德县/ns 政府/nis]/nto 回复/v ：/w 网友/n ，/w 您好/n ！/w 您/rr 给/p 省长/nnt 留言/n ，/w 反映/v 柏/ng 垫/v 刘福桥/nz [乡村/n 道路/n]/nz [超限/nz 超载/v]/nz 问题/n ，/w 我县/r 已/d 收悉/nz 。/w 经/p 调查/vn ，/w 您/rr 反映/v 的/ude1 情况/n 基本/a 属实/a 。/w 收悉/nz 留言/n 后/f ，/w 我县/r 立即/d 召开/v 了/ule [刘福桥/nz 村/n]/ns [乡村/n 道路/n]/nz 治理/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 并/cc 组织/n [柏垫镇/ns 政府/nis]/nt 、/w 县/n [交通/n 运输局/nis]/nt 、/w [公安/n 交警/nnd 大队/nis]/nt 等/udeng 单位/n 开展/v 了/ule 联合/vd 集中/v 整治/vn 行动/vn ，/w 加大/v 对/p 该/rz 路段/n 的/ude1 巡查/vn 力度/n ，/w 尤其/d 是/vshi 夜间/n 巡查/v 力度/n ，/w 重点/n 打击/v 各类/r 超载/v 超限/nz 、/w 抛洒/v 滴漏/v 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 镇/n 、/w 村/n 明确/a 人员/n 对/p 道路/n 行车/vn 进行/vn 限/v 宽限/v 重/a ，/w 加强/v 柏/ng 垫/v 刘福桥/nz 道路/n 的/ude1 日常/b 管理/vn 工作/vn 。/w 为/p [彻底/ad 解决/v]/nz 刘福桥/nz 道路/n 砂/n 车/n [超限/nz 超载/v]/nz 问题/n ，/w 已/d 责令/v 采砂/nz 企业/n 另/rz 修/v 砂/n 车/n 专用/v 便道/n ，/w 目前/t 该/rz 便道/n 已/d 开工/vi 建设/vn ，/w 预计/v 半个月/mq 内/f 完成/v 。/w 
【/w 网民/gi 留言/n 】/w 
尊敬/v 的/ude1 王/n 省长/nnt 您好/n ：/w [淮南市/ns 凤台县/ns 辉/ng 远/a 驾校/nis]/nt 乱来/vi ！/w 我/rr 儿子/n 和/cc 他们/rr 一天/mq 考/v 的/ude1 科目/n 一/m ，/w 人家/n 的/ude1 驾照/n 都/d 拿到/v 手/n 了/ule ，/w 我/rr 儿子/n 去/vf 预约/v 科目/n 三/m 考试/vn ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ：/w “/w 你/rr 的/ude1 时间/n 还/d 不够/a 呢/y ？/w ”/w 您/rr 想/v 这/rzv 是不是/v 叫/vi 腐败/an ！/w 一定/b 要/v 严惩/vn ！/w 
答复/v 意见/n ：/w 
[淮南市/ns 政府/nis]/nto 回复/v ：/w 网友/n ，/w 您好/n ：/w 你/rr 给/p 省长/nnt 留言/n ，/w 反映/v “/w [凤台县/ns 辉/ng 元/q 驾校/nis]/nt 的/ude1 相关/vn 问题/n ”/w 。/w [淮南市/ns 政府/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w [主要/b 领导/n]/nnt 立即/d 批示/n ，/w 责成/v 凤台县/ns 认真/ad 调查/vn 处理/vn ，/w 现/tg 将/d 情况/n 回复/v 如下/vn ：/w 根据/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 、/w 公安部/nto 《/w 机动车/n [驾驶/v 培训/vn]/nz 教学/vn 与/cc [考试/vn 大纲/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [机动车/n 驾驶证/n 申领/v 和/cc 使用/v 规定/n]/nz 》/w （/w [中华人民共和国/ns 公安部/nto]/nt 令/v [第/m 123/m 号/q]/mq ）/w 文件/n 规定/n ，/w [机动车/n 驾驶/v 人/n]/nz 必须/d 通过/p [科目/n 二/m 考试/vn]/nz ，/w 且/c 完成/v 培训/vn 教学/vn 要求/n 的/ude1 学时/n ，/w 才/d 可以/v 申请/vn 科目/n 三/m 考试/vn 。/w 鉴于/p 每个/r 学员/nnt 学习/v 情况/n 不同/a ，/w 因此/c 通过/p 科目/n 三/m 考试/vn 拿到/v 驾驶证/n 的/ude1 时间/n 也/d 不同/a 。/w 接/v 转办/nz 后/f ，/w 12月26日/t ，/w [凤台县/ns 政府办/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 通过/p 电话/n 与/cc 网友/n 齐家玉/nr 取得/v 联系/vn ，/w 当事人/n 表示/v 没有/v 在/p 人民网/nz 反映/v 过/uguo 此类/r 情况/n 。/w 
【/w 网民/gi 留言/n 】/w 
凤台县/ns 关店乡/ns 历史/n [文化/n 底蕴/n]/nz 丰厚/a 。/w 曾经/d 是/vshi 典型/n 的/ude1 农业/n 乡/n 。/w 1958年/t 成立/vi 人民公社/n 。/w 83年/t [机构/n 改革/vn]/nz 成立/vi 关店/nz 区公所/n 。/w 然而/c ，/w 近年来/dl 随着/p 其/rz 境内/s [丁/ng 集/q 煤矿/nis]/nt 的/ude1 不断/d 开采/vn 。/w 土地/n 面临/v 沉陷/v 。/w 如何/ryv 安置/vn 好/a [失地/n 农民/nnt]/nz 的/ude1 生活/vn 问题/n ，/w 是/vshi 摆/v 在/p [关店乡/ns 党委/nis 政府/nis]/nt 领导/n 面前/f 的/ude1 逾越/v 不/d 了/ule 的/ude1 一道/d 鸿沟/n 。/w 为此/bl 我/rr 特/ag 向家乡/ns 的/ude1 父母官/n 提/v 如下/vn 建议/n 。/w 1/m ，/w 立足/vi 煤矿/nis ，/w 搞活/v 第三产业/n 。/w 2/m ，/w 广泛/a 招商引资/vl ，/w 办/v 企业/n ，/w 把/pba [失地/n 农民/nnt]/nz 安置/vn 进/vf 企业/n 工作/vn 。/w 3/m ./w 学习/v ‘/w 后/f 湖/n ’/w 模式/n 。/w 【/w [淮南/ns 潘集区/ns]/nz 泥河镇/ns 后/f 湖/n 全国/n 治理/vn 采煤/vn 沉陷/v 区/n 典型/n 】/w 在/p ‘/w 水/n ’/w 子/ng 上/f 做文章/vi 。/w 4/m ，/w 利用/v 现有/vn 土地/n ，/w 把关/vi 店/n 特色/n 农产品/n 羊角/n 酥瓜/nz 品牌/n 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 5/m ，/w 走/v [亦/d 工/n 亦农/nz]/nz ，/w 因地制宜/vl 的/ude1 路子/n 。/w 此/rzs 种/q 现象/n 远/a 不止/v 我们/rr [凤台/ns 关店/nz]/nt 一个/mq 地方/n ，/w 随着/p 国家/n 对/p [能源/n 需求/n]/nz [越来越/d 大/a]/nz ，/w 采煤/vn 沉陷/v 区/n 也/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 我/rr 建议/n 国家/n 出台/vi 政策/n ，/w 把/pba 采煤/vn 沉陷/v 区/n 治理/vn 纳入/v [各级/r 政府/nis]/nz 工作/vn 的/ude1 重中之重/n 来/vf 考虑/v 。/w 保护/vn [18/m 亿亩/nz]/mq 耕地/n 决不/d 动摇/v ，/w 这/rzv 是/vshi 底线/n 。/w 然而/c ，/w 就是/v 这样/rzv 。/w 一些/mq 地方/n ，/w 置/v [国家/n 政策/n]/nz 于/p 不顾/v ，/w 置若罔闻/vl ，/w 依旧/z 我行我素/vl 。/w 我/rr 虽然/c 不是/c 人大代表/nnt ，/w 政协/nis 委员/nnt ，/w 感谢/v 人民网/nz 给/p 我/rr 这个/rz 机会/n 。/w 
答复/v 意见/n ：/w 
[淮南市/ns 政府/nis]/nto 回复/v ：/w 网友/n ，/w 您好/n ：/w 你/rr 给/p 省长/nnt 留言/n ，/w 针对/p 凤台县/ns 关店乡/ns 沉陷/v 区/n 治理/vn 提出/v 的/ude1 有关/vn 建议/n 。/w [淮南市/ns 政府/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w [主要/b 领导/n]/nnt 立即/d 批示/n ，/w 责成/v [凤台县/ns 政府/nis]/nto 认真/ad 办理/v ，/w 现/tg 将/d 情况/n 回复/v 如下/vn ：/w 凤台县/ns 关店乡/ns [十分/d 重视/v]/nz 经济发展/v 、/w 沉陷/v 区/n 治理/vn 和/cc [失地/n 农民/nnt]/nz 生活/vn [就业/vn 问题/n]/nz 。/w 在/p 经济发展/v 方面/n ，/w 关店乡/ns 结合/v 本地/rzs 农业/n 特色/n 品牌/n ，/w 鼓励/v [农业/n 生产/vn]/nz 向/p 专业化/vn 、/w 市场化/vn 发展/vn ，/w 已经/d 发展/v 葡萄/nf 、/w 羊角酥/nz 等/udeng 特色/n 农产品/n 种植业/n ，/w 并/cc 成立/vi 专业/n 合作社/nis ；/w 充分/ad 利用/v 搬迁/vn 安置/vn 节/q 余/ng 土地/n ，/w 开展/v [生态/n 农业/n]/nz 示范园/n 建设/vn ，/w 正在/d 进行/vn [立项/vi 审批/vn]/nz 等/udeng [前期/f 工作/vn]/nz 。/w 在/p 沉陷/v 区/n 治理/vn 与/cc [失地/n 农民/nnt]/nz 生活/vn 就业/vn 方面/n ，/w 关店乡/ns 结合/v 沉陷/v 区/n 水域/n 广阔/a 、/w 低洼/a 滩涂/n 集中/v 的/ude1 特点/n ，/w 不断/d 加大/v [土地/n 流转/vn]/nz 力度/n ，/w 发展/v 渔产品/n 、/w 水生/b [经济/n 植物/n]/nz 、/w 牛羊/n [畜牧/n 养殖/vn]/nz 及/cc 生态游/nz 、/w 农家乐/nz 等/udeng 项目/n ，/w 努力/ad 把/pba 塌陷区/nz 水域/n 滩涂/n 建成/v 宜/ag 生产/vn 宜/ag 观光/vn 的/ude1 优美/a [生态/n 经济区/n]/nz 。/w 在/p 来/vf 贴/v 中/f ，/w 你/rr 提出/v 很多/m 好/a 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 我们/rr 将/d 认真/ad 研究/vn 吸纳/v ，/w 特别/d 是/vshi 把/pba 沉陷/v 区/n 治理/vn 工作/vn 作为/p 市/n 、/w 县/n 、/w 乡/n 工作/vn 的/ude1 重中之重/n 。/w 关店乡/ns 将/d 进一步/d 加大/v 招商引资/vl 工作/vn 力度/n ，/w 努力/ad 引进/v 特色/n 农副/nz 渔产品/n 深加工/nz 业/ng ，/w 吸纳/v 更多/ad 失地/n 群众/n 就业/vn ，/w 不断/d 改善/v 失地/n 群众/n 生活/vn 条件/n 。/w 
【/w 网民/gi 留言/n 】/w 
您好/n ，/w 我们/rr 是/vshi 金寨/nr [革命/vn 老区/n]/nz 的/ude1 子女/n ，/w 于今/d 年年/d 初/f 在/p 金寨县/ns 张冲乡/ns 流波/nz 商业街/n 购买/v 了/ule 一套/mq 房屋/n ，/w 售楼处/nz 当时/t 承诺/vn 是/vshi 2013年9月份/t 交房/vn ，/w 后来/t 他们/rr 一再/d 推脱/v ，/w 说/v 要/v 年底/f 交房/vn ，/w 近日/t 我们/rr 再/d 联系/v 售楼/nz 部/q ，/w 他们/rr 的/ude1 意思/n 是/vshi 尽量/d ，/w 年底/f 估计/v 也/d 不一定/nz 能/v 交房/vn ，/w 后来/t 一再/d 咨询/vn ，/w 知道/v 他们/rr 没有/v 预售/vn 许可证/n ，/w 现在/t 房产证/nz 可能/v 都/d 办/v 不/d 下来/vf ，/w 至于/p 为什么/ryv 办/v 不/d 下来/vf 许可证/n ，/w 是因为/c 原/b 规划/n 是/vshi 设计/vn [四/m 层/qv]/mq ，/w 现在/t 房子/n 建成/v 了/ule [7/m 层/qv]/mq ，/w 一层/mq 为/p 门面房/n ，/w 上面/f [2/m 楼/n]/mq 到/v [7/m 楼/n]/mq 为/p 商品房/n 。/w 我/rr 想/v 知道/v 这样/rzv 的/ude1 房子/n 安全/an 吗/y ？/w 家里/s 的/ude1 房子/n 是/vshi 没有/v 桩基/nz 基础/n 的/ude1 ，/w 以后/f 有/vyou 没有/v 安全/an 质量/n 隐患/n ，/w 现在/t 张冲/nr 那/rzv 正在/d 建设/v 蓄能/nz 水电站/nis ，/w 以后/f 也/d 是/vshi 会/v 被/pbei [全国/n 人民/n]/nz 所/usuo 认知/vn ，/w 如果/c 房子/n 将来/t 出现/v [质量/n 问题/n]/nz ，/w 势必/d 对/p 安徽/ns ，/w 对/p 金寨/nr 影响/vn …/w …/w 我/rr 希望/v 相关/vn 领导/n 可以/v 关注/vn [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 给/p 我们/rr 那里/rzs 的/ude1 人们/n 一个/mq 说明/v …/w …/w 如果/c 房子/n 没问题/nz ，/w 希望/v 早日/d 帮/v 我们/rr [办理/v 房产证/nz]/nz ，/w 让/v 大家/rr 不要/d 那么/c 担心/v ，/w 毕竟/d 农民/nnt 的/ude1 血汗钱/n 挣/vi 的/ude1 也/d 不/d 容易/ad 。/w 我/rr 代表/nnt 所有/b 的/ude1 准/a 业主/n 感谢/v 政府/nis 的/ude1 [职能/n 部门/n]/nz ，/w [非常/d 感谢/v]/nz ！/w 
答复/v 意见/n ：/w 
[六安市/ns 政府/nis]/nto 回复/v ：/w 网友/n ：/w 你好/vl ！/w 你/rr 在/p 人民/n 网上/s 给/p 省长/nnt 留言/n ，/w 反映/v 你/rr 在/p 金寨县/ns 张冲乡/ns 流波/nz 商业街/n 购置/v 的/ude1 房屋/n 延期/vi 交房/vn 等/udeng 问题/n 。/w 现/tg 回复/v 如下/vn ：/w 经查/nz ：/w 张冲乡/ns 流波/nz 商业街/n 项目/n 位于/v 张冲乡/ns 集镇/n ，/w 由/p [安徽/ns 金鹏/n 房地产/n 开发/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 开发/vn 建设/vn 。/w [项目/n 开发/vn]/nz 建设/v 过程/n 中/f ，/w 因/p [建筑/n 面积/n]/nz 超出/v 了/ule [规划/n 设计/vn]/nz ，/w [金寨县/ns 住建局/nis]/nt 未予/nz 办理/v 规划/n 许可/vn 。/w 对于/p [建设/vn 单位/n]/nz 擅自/d 调整/vn 增加/v [建筑/n 面积/n]/nz ，/w [金寨县/ns 规划/n 委/ng]/nt 已/d 要求/n 县/n 规划/n 、/w 住建部/nz 门/n 按/p [有关/vn 规定/n]/nz 进行/vn 整改/vn ，/w 待/vi [依法/d 处理/vn]/nz 到位/vi 并/cc 经验/n 收/v 合格/vn 后/f 将/d 为/p 该/rz 项目/n 办理/v 规划/n 许可/vn 手续/n 。/w 依照/p 《/w [城市/n 商品房/n 预售/vn 管理/vn 办法/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 由于/p 该/rz 商业街/n 尚未/d 取得/v 《/w [商品房/n 预售/vn 许可证/n]/nz 》/w ，/w 故/c 不得/vi 进行/vn [商品房/n 预售/vn]/nz ，/w 无法/v 办理/vn [房屋/n 预售/vn]/nz 许可/vn 及/cc 房产证/nz 。/w 至于/p 你/rr 反映/v 的/ude1 房屋/n [质量/n 问题/n]/nz ，/w 经/p 调查/vn ，/w 该/rz 项目/n 地质勘察/gg 、/w 施工/vn 图纸/n 设计/vn 、/w 监理/vn 、/w [施工/vn 单位/n]/nz 等/udeng 建设/v 主体/n 均/d 由/p 县/n 有/vyou 相应/vi 资质/n 的/ude1 单位/n 承担/v ，/w 并/cc 办理/v 了/ule [质量/n 监督/vn]/nz 手续/n 。/w 施工/vn 图纸/n 均/d 是/vshi 按照/p 现状/n 建设/vn 的/ude1 4/m +/w [1/m 层/qv]/mq 和/cc 6/m +/w [1/m 层/qv]/mq 设计/vn ，/w 调查/v 过程/n 中/f 未/d 发现/v 其/rz 存在/v [质量/n 问题/n]/nz 。/w [金寨县/ns 政府/nis]/nto 已/d 要求/n [相关/vn 部门/n]/nz 督促/v 开发/vn 企业/n 抓紧/v 落实/vn [整改/vn 措施/n]/nz ，/w 完善/v 相关/vn 手续/n ，/w 加快/v 开发/vn 进度/n ，/w 尽快/d 办理/v [商品房/n 预售/vn]/nz 许可/vn ，/w 及时/ad 为/p 购房/v 业主/n 按规定/nz [办理/v 房产证/nz]/nz ，/w 切实/ad 维护/v 好/a 业主/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
