1月22日/t 下午/t ，/w 市长/nnt 赵馨群/nr 在/p 池州/ns 会见/v 了/ule [中国/ns 贸促会/nis 经济/n 信息/n 部/q]/nt 部长/nnt 赵晓笛/nr 率/v 队/n 的/ude1 [中国/ns 贸促会/nis]/nt 驻外/vn [首席/n 代表/nnt]/nnt 考察团/nis 一行/n 。/w [中国/ns 贸促会/nis]/nt [安徽省/ns 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 刘晓光/nr 、/w 市政府/n 副市长/nnt 桂林/ns 及/cc 市政府/n 秘书长/nnt 程国清/nr 等/udeng 会见/v 时/ng 在座/vi 。/w 
赵馨群/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 对/p 考察团/nis 一行/n 的/ude1 到来/vn 表示/v 欢迎/vn 。/w 在/p 简要/ad 介绍/v 了/ule 池州市/ns 情/n 后/f ，/w 赵馨群/nr 说/v ，/w 当前/t ，/w 随着/p [皖江/nz 城市/n 带/v 承接/v 产业/n 转移/v 示范区/n]/nz 、/w 皖南/ns 国际/n [文化/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 和/cc 国家/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 示范区/n “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 建设/vn 的/ude1 不断/d 推进/vi ，/w 池州/ns 正处于/v 持续/vn 、/w 快速/d 、/w 健康/a 发展/vn 的/ude1 重要/a 阶段/n ，/w 希望/v [中国/ns 贸促会/nis]/nt 更多/ad 地/ude2 关注/v 池州/ns 、/w 宣传/v 池州/ns 、/w 推介/v 池州/ns ，/w 一如既往/vl 地/ude2 关心/v 、/w 支持/v 池州/ns 发展/vn ，/w 为/p 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 牵线搭桥/vl 。/w 
赵晓笛/nr 在/p 讲话/n 中/f 表示/v ，/w 池州/ns [生态/n 环境/n]/nz 优美/a ，/w [文化/n 底蕴/n]/nz 深厚/a ，/w [旅游/vn 资源/n]/nz 丰富/a ，/w [区位/n 优势/n]/nz 明显/a ，/w 发展/v 潜力/n 巨大/a 。/w 作为/p 中国/ns 最大/gm 的/ude1 贸易/vn 促进/v 机构/n ，/w [中国/ns 贸促会/nis]/nt 一直/d 致力于/v 促进/vn 中国/ns 和/cc 世界/n 上/f [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 [贸易/vn 和/cc 投资/vn]/nz ，/w 我们/rr 将/d 进一步/d 加强/v 与/cc 池州/ns 的/ude1 沟通/vn 联系/v ，/w 努力/ad 发挥/v 自身/rr 优势/n ，/w 尽力/d 在/p 招商引资/vl 和/cc 发展/v [会展/n 经济/n]/nz 等/udeng 方面/n 加强/v 合作/vn ，/w 为/p 池州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
