22日/t 澳网/n 混双/n 四分之一/m 决赛/vn ，/w 郑洁/nr ／/w 利普斯基/nrf 组合/vn 通过/p 抢/v [十/m 局/n]/mq 以/p 10：7/m 战胜/v [五/m 号/q]/mq 种子/n 加里格斯/nrf ／/w [索阿雷/nrf 斯/b]/nz 组合/vn ，/w 晋级/vi [四/m 强/a]/mq 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq [索阿雷/nrf 斯/b]/nz 一次/mq 触网/nz 击球/vi 被判/v 违规/vn ，/w 郑洁/nr 组合/vn 受益/vi 得分/n 。/w 赛/vn 后/f 巴西/nsf 选手/n [索阿雷/nrf 斯/b]/nz 因/p 对/p 这个/rz 判罚/v 不满/an ，/w 用/p 葡萄牙语/nz 跟/p 裁判/nnt 理论/n 了/ule [两/q 分钟/qt]/mq ，/w 也/d 不/d 晓得/v 裁判/nnt 是否/v 真的/d 听懂/v 了/ule 。/w 比赛/vn 中/f ，/w 西班牙/nsf 的/ude1 加里格斯/nrf 也/d 曾/d 对/p 判罚/v 不满/an 高声/d 叫喊/vn ，/w 引来/v 嘘声/n 。/w 
[第一/m 盘/qv]/mq [第四/m 局/n]/mq 郑洁/nr 发球/vi ，/w 对方/n 逼出/nz 破/v 点/qt ，/w 被/pbei 郑洁/nr 正手/nz 斜线/n 得分/n 化解/v 。/w 在/p 决定/v 分/qt ，/w 加里格斯/nrf 正手/nz 进攻/vn ，/w 利普斯基/nrf 回球/nz 失误/vn 被/pbei 破发/nz ，/w 加里格斯/nrf 组合/vn 3：1/m 领先/vi 。/w [第七/m 局/n]/mq ，/w 加里格斯/nrf 发球局/nz ，/w 郑洁/nr ／/w 利普斯基/nrf 曾/d 拿到/v 双/q 破/v 点/qt ，/w 但/c 两人/mq 各/rz 失误/vn 一次/mq ，/w 未能/v 破发/nz 。/w 决定/v 分/qt ，/w 郑洁/nr 接/v 发球/vn 打飞/nz ，/w 加里格斯/nrf 组合/vn 5：2/m 领先/vi 。/w 首/q 盘/qv 加里/nsf 奥斯/ns 组合/vn 6：3/m 胜出/v ，/w 西/f 巴/b 组合/vn 打/v 得/ude3 更/d 有/vyou 侵略/v 性/ng ，/w 郑洁/nr 组合/vn 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn 多/a 出/vf [7/m 个/q]/mq 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq [第六/m 局/n]/mq ，/w 郑洁/nr 组合/vn 率先/d 破发/nz ，/w 取得/v 4：2/m 领先/vi 。/w [第七/m 局/n]/mq ，/w 郑洁/nr 的/ude1 发球局/nz ，/w 双/q 发/v 打进/v 平分/v ，/w 决胜/vi 分/qt ，/w 郑洁/nr 挑/v 后/f 场/qv 高球/nr ，/w 但/c 没有/v 到位/vn ，/w 被/pbei [索阿雷/nrf 斯/b]/nz 扣杀/v 反/vi 破/v 。/w [第八/m 局/n]/mq ，/w 郑洁/nr 组合/vn 第二次/mq 破掉/nz 对手/n 发球局/nz ，/w 5：3/m 领先/vi 。/w [第/m 十/m 局/n]/mq ，/w 郑洁/nr 组合/vn 获/v 两个/mq 盘点/vn ，/w 第二个/mq 盘点/vn ，/w [索阿雷/nrf 斯/b]/nz 底线/n 正/d 手下/s 网/n ，/w 郑洁/nr 组合/vn 6：4/m 扳回/v 一盘/mq 。/w 
抢/v [十/m 局/n]/mq ，/w 郑洁/nr 出现/v 双误/nz ，/w 对手/n 3：1/m 领先/vi ，/w 此/rzs 后/f 郑洁/nr 组合/vn 连/ulian 得/ude3 4分/t ，/w 5：3/m 反超/nz 。/w [索阿雷/nrf 斯/b]/nz 双误/nz ，/w 加里格斯/nrf 连续/a 回球/nz 出界/vi ，/w 郑洁/nr 组合/vn 取得/v [四/m 个/q]/mq 连续/a 赛点/nz 。/w [第三/m 个/q]/mq 赛点/nz ，/w 利普斯基/nrf 发球/vi 得分/n ，/w 郑洁/nr 组合/vn 10：7/m 抢/v 十/m 胜出/v ，/w 晋级/vi [四/m 强/a]/mq 。/w (/w 记者/nnt 张荣锋/nr 黄杰/nr )/w 
