1月20日/t ，/w 本报/rz 以/p 《/w 从/p 天津/ns 到/v 涡阳/nz ，/w [34/m 名/q]/mq 农民/nnt 开/v 三轮车/n 返乡/vi 》/w 为/p 题/n ,/w 报道/v 了/ule 1月10日/t ，/w 在/p 天津/ns 的/ude1 [34/m 名/q]/mq 涡阳/nz 农民工/nnd ，/w 因/p 未/d 买/v 到/v 车票/n ，/w 选择/v 了/ule 挤进/nz [三/m 辆/q]/mq 农用/b 正/d 三轮车/n ，/w 从/p 天津/ns 开/v 回家过年/v 。/w 幸运/a 的/ude1 是/vshi 在/p 山东/ns 德州/ns ，/w 他们/rr 遇到/v 了/ule 好心/n 的/ude1 交警/nnd ，/w 为/p 他们/rr 安排/v 了/ule 回家/vi 的/ude1 车辆/n 。/w 昨日/t ，/w 德州/ns 交警/nnd 为/p 这些/rz 农民工/nnd 的/ude1 孩子们/nz 寄来/vf 了/ule 新年/t 的/ude1 礼物/n 。/w 
[德州/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 直属/b [一/d 大队/nis]/mq 的/ude1 警官/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 自从/p 将/d 这/rzv [34/m 名/q]/mq 农民工/nnd 送/v 回/v 涡阳/nz 老家/n 后/f ，/w 一直/d 牵挂/v 着/uzhe 他们/rr 的/ude1 安全/an 。/w 后来/t ，/w 交警/nnd 和/cc 丁广春/nr 通过/p 几次/mq 电话/n ，/w 得知/v 全部/m 安全/an 到家/a ，/w 才/d 放下/v 心/n 来/vf 。/w 在/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 前往/v 涡阳/nz 发/v 回/v 报道/vn 后/f ，/w 德州/ns 交警/nnd 通过/p 本报/rz 的/ude1 报道/vn ，/w 看到/v 了/ule 这/rzv 群/ng 带着/vn 孩子/n 出外/vi 打工/vi 的/ude1 农民工/nnd 不易/ad 。/w 最后/f ，/w 德州/ns 交警/nnd 直属/b [一/d 大队/nis]/mq 决定/v 自发/d 捐款/vi ，/w 为/p 这些/rz 随/p 父母/n 飘零/vi 在/p 外/f 的/ude1 孩子们/nz 寄去/nz 课外书/nz 、/w 玩具/n 、/w 文具/n 等/udeng ，/w 同时/c 寄去/nz 的/ude1 还有/v 当地/s 的/ude1 特产/n 德州扒鸡/nf 。/w 昨日/t ，/w 这些/rz [新年/t 礼物/n]/nz 通过/p 邮寄/v 的/ude1 方式/n ，/w 送达/v 至/p 涡阳县/ns 临湖镇/ns 丁营村/ns 。/w 
当/p 收到/v 德州/ns 交警/nnd 专门/d 为/p 他们/rr 的/ude1 孩子/n 寄来/vf 的/ude1 [新年/t 礼物/n]/nz 时/ng ，/w 丁广春/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 山东/ns 德州/ns 的/ude1 交警/nnd 用/p 人性化/vn 的/ude1 执法/vn 打动/v 了/ule 他们/rr ，/w 为/p 他们/rr 上/f 了/ule 一堂/mq 最/d 深刻/a 的/ude1 安全/an 课/n 。/w 他们/rr 无论/c 在/p 何时/ryt ，/w 都/d 不会/v 冒着/v 生命/n 危险/an 违反/v [交通/n 规则/n]/nz 。/w 过/uguo 完/vi 春节/t ，/w 他/rr 如果/c 还要/d 路过/v 德州/ns ，/w 一定/b 要/v 当面/d 感谢/v 这些/rz 好/a 交警/nnd 。/w （/w 记者/nnt 李磊/nr ）/w 
