记者/nnt 1月22日/t 从/p [合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt 获悉/v ：/w 春节/t 日益/d 临近/v ，/w [合肥/ns 机场/nis]/nz 进出/v 港/n 客流/n 节/q 节/q 攀升/v ，/w 目前/t 合肥/ns 至/p 西南/ns 、/w [东北/ns 方向/n]/nz 部分/n 城市/n 机票/n 趋/v 紧/d 。/w 
1月22日/t ，/w [合肥/ns 机场/nis]/nz 起降/vi 航班/n [162/m 架次/qv]/mq ，/w 迎送/v 进出/vn 港/n 旅客/n [1/m ./w 7/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 目前/t ，/w 合肥/ns 至/p 成都/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 西南/ns 城市/n 和/cc 长春/ns 、/w 沈阳/ns 等/udeng 东北/ns 城市/n 的/ude1 航班/n 机票/n 较为/d 紧张/a ，/w 基本上/d 都/d 是/vshi 在/p 九折/nz 以上/f 。/w 合肥/ns 至/p 三亚/ns 等/udeng 热点/n [旅游/vn 城市/n]/nz 的/ude1 机票/n 折扣/n 较少/ad ，/w 至/p 海口/ns 目前/t 仍/d 有/vyou [6/m 至/p 7/m 折/vi]/mq 机票/n 销售/vn 。/w 一些/mq 热门/a 的/ude1 商务/n 航线/n 由于/p 加班/vi 航班/n 多/a ，/w 运力/n 充足/a 、/w 票源/nz 仍然/d 充裕/a 。/w 合肥/ns 至/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 北京/ns 等/udeng [3/m 条/q]/mq 商务/n 航线/n 目前/t 仍/d 有/vyou [百/m 元/q]/mq 机票/n 销售/vn ，/w 至/p 青岛/ns 的/ude1 部分/n 航班/n 票价/n 也/d 只有/c [200/m 多元/b]/mq 。/w 
[合肥/ns 机场/nis]/nz 方面/n 提醒/v 携/v 婴儿/n 或/c 儿童/n 出行/vi 的/ude1 旅客/n ，/w 由于/p 航空公司/nis 对/p 整个/b 航班/n 的/ude1 特殊/a 客票/n 会/v 进行/vn 限制/vn ，/w 一个/mq 航班/n 最多/ad 是/vshi [3/m 到/v 5/m 名/q]/mq 婴儿/n ，/w 所以/c 婴儿票/nz 应当/v 与/cc 成人/n 票/n 一道/d 购买/v ，/w 最好/d 不要/d 到/v 机场/nis 临时/b 再/d 购买/v 儿童票/nz 。/w (/w 记者/nnt 胡旭/nr 、/w 通讯员/nnt 廖志明/nr )/w 
