1938年/t ，/w 邓颖超/nr 在/p [武汉/ns 八路军/n 办事处/nis]/nt 与/cc [孩子/n 剧团/nis]/nz 团员/nnt 在/p 一起/s （/w 资料/n 图片/n ）/w 
继/vg 最早/d 毛泽东/nr 个人/n 传记/n 上月/t 现身/v 武汉/ns 后/f ，/w 红色/n 收藏家/nnd 姜小平/nr 先生/n ，/w 昨日/t 再次/d 向/p [本报/rz 独家/d 披露/v]/nz 其/rz 珍藏/v 的/ude1 1938年/t 武汉/ns 版/n 《/w [周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 》/w 个人/n 传记/n 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 文献/n 为/p 迄今/d 发现/v 的/ude1 最早/d 有关/v [周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 个人/n 传记/n 及/cc 文选/n 的/ude1 单行本/n 图书/n 。/w 
姜小平/nr 先生/n 展示/v 的/ude1 《/w [周恩来/nr 与/cc 邓颖超/nr]/nz 》/w 为/p [32/m 开本/n]/mq ，/w 于/p 1938年4月/t 由/p [中共/n 地下党/n]/nz 创办/v 的/ude1 [一/d 星/n]/mq 书店/nis [出版/v 发行/v]/nz ，/w 每/rz 册/q 售价/n 为/p “/w 三角/n ”/w 。/w 封面/n 主体/n 色彩/n 为/p 黄色/n ，/w 右上角/nz 有/vyou 一颗/mq 五角星/n ，/w 代表/nnt [一/d 星/n]/mq 书店/nis 。/w 封底/n 是/vshi 一枚/mq [一/d 星/n]/mq 书店/nis 的/ude1 矩形/n 印章/n 。/w 
该书/r 《/w 编者/nnt 的话/udh 》/w 说/v “/w 本书/r 付梓/vi 时/ng ，/w 承/vg 周先生/nz 与/cc 邓/nz 女士/n 惠赠/nz 签字/vi 近/a 影/ng ，/w 深/a 为/p 读者/n 庆幸/v ”/w ，/w 可见/c 此书/r 得到/v 周恩来/nr 、/w 邓颖超/nr 的/ude1 同意/vn ，/w 而/cc 他们/rr 签名/vi 赠送/v 的/ude1 照片/n ，/w 则/d 作为/p 插图/n 放在/v 该书/r 封面/n 上/f 。/w 该书/r 编著/v 者/k 署名/vi “/w 白水/ns ”/w ，/w 系/v 化名/v ，/w 其/rz 真实/a 姓名/n 有待/v 查证/vn 。/w 
编者/nnt 称/v “/w 敬仰/v 周先生/nz 与/cc 邓/nz 女士/n 在/p 民族/n 前途/n 上/f 贡献/n 的/ude1 伟大/a ”/w ，/w 希望/v 读者/n “/w 先/d 明了/v 他俩/r 生平/n 及其/cc 言论/n ”/w ，/w 目的/n 是/vshi 指引/vn “/w 一般/ad 大众/ntc 走上/v [神圣/a 抗战/vi]/nz 之/uzhi 路/n ”/w 。/w 书/n 中/f 收入/n [人物/n 传记/n]/nz 、/w 专访/vn 和/cc 个人/n 文选/n （/w 讲话/n ）/w [三/m 种/q]/mq 体裁/n 文章/n 共/d [14/m 篇/q]/mq ，/w [周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 各/rz [7/m 篇/q]/mq ，/w 其中/rz [人物/n 传记/n]/nz 各/rz [1/m 篇/q]/mq 、/w [人物/n 专访/vn]/nz 各/rz [1/m 篇/q]/mq 、/w 文选/n （/w 报告/n 、/w 演讲/vn ）/w 各/rz [5/m 篇/q]/mq ，/w 全书/n 共计/v [116/m 页/q]/mq 。/w 
周恩来/nr 、/w 邓颖超/nr 个人/n 传记/n 《/w 中华民族/n 的/ude1 伟大/a 子孙/n —/w —/w 周恩来/nr 》/w 、/w 《/w 中国/ns [妇女/n 运动/vn]/nz 的/ude1 急先锋/n —/w —/w 邓颖超/nr 》/w 每篇/r 约/d [二/m 三千/m 字/n]/mq ，/w 文笔/n 和/cc [行文/v 方式/n]/nz 相似/a ，/w 记述/v 了/ule 两人/mq 的/ude1 革命/vn 经历/n 和/cc 抗战/vi 主张/v ，/w 称/v 周恩来/nr 为/p “/w 中华民族/n ”/w 的/ude1 “/w 舵/n 师/ng ”/w ；/w 称/v 邓颖超/nr 为/p “/w 中国/ns [妇女/n 运动/vn]/nz 的/ude1 主要/b 领导者/nnt 之一/rz ”/w 。/w 传记/n 作者/nnt 分别为/v 张纪/nr 一/m 、/w 朱韵秋/nr ，/w 两人/mq 身份/n 有待/v 考证/vn 。/w 
76年前/t ，/w 《/w [周恩来/nr 与/cc 邓颖超/nr]/nz 》/w 缘何/r 在/p 武汉/ns 出版/v ？/w 新版/b 《/w [周恩来/nr 与/cc 邓颖超/nr]/nz 》/w 校订/v 编辑/nnt 、/w [解放军/nnd 出版社/nis]/nt [昆仑/ns 图书/n 编辑部/nis]/nt 副主任/nnt 丁晓平/nr 认为/v ，/w 1937年/t 正值/v [国共/n 第二次/mq 合作/vn]/nz ，/w [周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 在/p 武汉/ns 积极/ad 宣传/vn 抗日救国/v 主张/v ，/w 使得/vi 《/w [周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 》/w 得以/v 在/p 国统区/nz 公开/ad [出版/v 发行/v]/nz 。/w 
[中国/ns 收藏家/nnd 协会/nis 书报刊/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 李润波/nr 说/v ，/w 该书/r 是/vshi 迄今为止/dl 发现/v 最早/d 的/ude1 有关/vn [周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 同志/n 的/ude1 个人/n 传记/n 作品/n ，/w 收入/n 的/ude1 文选/n 也/d 大多/d 是/vshi [首次/m 发表/v]/nz ，/w 新中国/nz 成立/vi 后/f 出版/v 的/ude1 《/w [周恩来/nr 选集/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 邓颖超/nr 文集/n 》/w 中/f 均/d 未/d 收录/v 这些/rz 文稿/n 。/w 
该书/r 由/p 姜小平/nr 先生/n 提供/v 原件/n ，/w 已/d 于/p 近日/t 由/p [中国/ns 青年/n 出版社/nis]/nt 重新/d 出版/v 。/w 
传记/n 摘要/n 
周恩来/nr ：/w 
“/w [日常/b 生活/vn]/nz ，/w 实/ad 非/b 一般/ad 所/usuo 能/v 想象/vn ”/w 
“/w 周先生/nz 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz ，/w 实/ad 非/b 一般/ad 所/usuo 能/v 想象/vn 。/w 他/rr 的/ude1 刻苦耐劳/nz 、/w 朴实/a 节俭/a ，/w 真/a 令人/v 感叹/vn 了/ule ！/w 每日/r 五六时/t 起身/vi ，/w 终日/d 的/ude1 工作/vn —/w —/w 奔波/vi ，/w 写作/vn ，/w 会议/n ，/w 解决问题/v ，/w 一直/d 到/v 夜深人静/vl 。/w 不知/v 什么/ry 叫/vi 疲劳/an ，/w 不知/v 什么/ry 叫/vi 休息/v ，/w 一间/mq 房子/n ，/w 一张/mq 写字台/n ，/w 一把/mq 椅子/n ，/w 一张/mq 床铺/n ，/w 这/rzv 就是/v 周先生/nz 唯一/b 的/ude1 工作/vn 、/w 起居/n 、/w 安息/vi 之/uzhi 所/usuo 。/w 不是/c 油条/nf 和/cc 大饼/n ，/w 便是/v 一碗/mq 蔬菜/n 和/cc 一碗/mq 淡饭/nz ，/w 这/rzv 就是/v 周先生/nz 养身/vi 活命/vi 唯一/b 的/ude1 营养/n 。/w ”/w 
“/w 周先生/nz 对待/v 不论/c 党内/s 同志/n 或/c 党外/s 群众/n ，/w 都/d 是/vshi 诚恳/a 和蔼/a ，/w 没有人/nz 不/d 为/p 他/rr 所/usuo 感动/v 。/w 周先生/nz 身体/n 魁梧/a ，/w 眉清目秀/al ，/w 有/vyou 北方人/nz 的/ude1 气概/n ，/w 有/vyou 学者/nnt 的/ude1 风味/n ，/w 有/vyou 政治家/nnt 的/ude1 风度/n 。/w ”/w 
—/w —/w 摘自/v 《/w 中华民族/n 的/ude1 伟大/a 子孙/n —/w —/w 周恩来/nr 》/w 
邓颖超/nr ：/w 
“/w 外表/n 不/d 很/d 健康/a ，/w 然而/c 她/rr 的/ude1 精神/n 很好/ad ”/w 
“/w 邓/nz 女士/n 是/vshi 河北/ns 人/n ，/w 今年/t 只/d [三/m 十六/m 岁/qt]/mq 。/w 身材/n 相当/d 的/ude1 长/a ，/w 外表/n 不/d 很/d 健康/a ，/w 然而/c 她/rr 的/ude1 精神/n 很好/ad 。/w 从/p 江西/ns 走到/vf 陕北/ns ，/w 这/rzv 真是/d 了/ule 不得/vi 的/ude1 事件/n 。/w 她/rr 的/ude1 两只/mq 炯炯/z 的/ude1 小眼睛/nz 和/cc 一张/mq 薄薄的/z 宽/a 嘴/n ，/w 完全/ad 显示/v 出/vf 有/vyou 锐敏/a 的/ude1 观察力/n 和/cc 会/v 说话/vn 的/ude1 才干/n 。/w ”/w 
“/w 邓/nz 女士/n 的/ude1 思想/n 向来/d 是/vshi 站/vi 在/p 时代/n 的/ude1 前线/s 的/ude1 。/w 当/p 她/rr 初进/nz 省立/b 第一/m 女子/n 师范/n 的/ude1 时候/n ，/w 因为/c 教务长/nnt 主张/v 学生/nnt 读/v 古文/n ，/w 采用/v 全校/n 会考/vn 制/v ，/w 以/p 麻醉/v 学生/nnt 的/ude1 思想/n ，/w 束缚/v 学生/nnt 的/ude1 行动/vn ，/w 她/rr 极力/d 反对/v ，/w 会考/vn 时/ng 同/p 大家/rr 交白卷/v 子/ng ，/w 作/v 消极/a 的/ude1 抵抗/vn …/w …/w 后来/t 她/rr 同/p 许多/mq 同学/n 都/d 被/pbei 学校/nis 开除/v 了/ule 。/w 虽然/c 终于/d 又/d 恢复/v 了/ule 学籍/n ，/w 但/c 她/rr 不愿/nz 再/d 回到/v 这/rzv 学校/nis 里/f 去/vf 。/w ”/w 
—/w —/w 摘自/v 《/w 中国/ns [妇女/n 运动/vn]/nz 的/ude1 急先锋/n —/w —/w 邓颖超/nr 》/w 
（/w 记者/nnt 蒋太旭/nr 整理/v ）/w 
