今晚/t ，/w CBA/x 常规赛/nz 继续/v [第/m 26/m 轮/qv]/mq 的/ude1 争夺/vn ，/w [山西/ns 男篮/nis]/nt 主场/n 迎战/v [八一/t 男篮/nis]/nz 。/w 王治郅/nr 砍下/vf 19分6/t 篮板/n ，/w 但/c 难阻/nz 球队/nis 输球/v ，/w [山西/ns 男篮/nis]/nt 109-97/m 主场/n 赢/v 球/n ，/w 送给/v 八一队/nt 六/m 连败/nz 。/w 
双方/n 开局/n 比较/d 慢热/nz ，/w 大/a 郅/ng [后/f 仰/v 跳投/nz]/nz 首次/m 得分/n ，/w 此/rzs 后/f 山西队/nt 发威/nz ，/w [一/d 波/n]/mq 7-2/m 控制/vn 住/vi 比赛/v 节奏/n 。/w 首/q 节/q 战罢/v ，/w 山西/ns 28-12/m 领先/vi 。/w [第二/m 节/q]/mq 比赛/vn ，/w [八一/t 一度/d]/mq 打出/v 7-0/m 缩小/v 分/qt 差/a ，/w 山西/ns 失误/vn 不断/d ，/w 客队/n 一度/d 仅/d 落后/a 4分/t 。/w 半场/nz 战罢/v ，/w 山西/ns 57-47/m 领先/vi 。/w 
下半场/n 比赛/vn ，/w 山西/ns 派/v 上/f 双/q 外援/n ，/w 重新/d 接管/v 比赛/vn 。/w 双方/n 分/qt 差/a 一直/d 维持/v 在/p 两位/mq 数/n ，/w 最终/d 山西/ns 84-71/m 领先/vi 进入/v [第四/m 节/q]/mq 。/w 末节/n 争夺/v 中/f ，/w 查尔斯/nrf 完全/ad 统治/vn 篮下/s ，/w 最终/d [山西/ns 男篮/nis]/nt 主场/n 109-97/m 战胜/v 八一/m ，/w 送给/v 对手/n 六/m 连败/nz 。/w 
山西队/nt [6/m 人/n]/mq 得分/n 上/f 双/q ，/w 查尔斯/nrf 31分17/t 篮板/n ，/w 马库斯/nrf 16分7/t 篮板/n ，/w 段江鹏/nr 19分/t ，/w 葛昭宝/nr 13分7/t 篮板/n 。/w 八一队/nt 方面/n ，/w 张博/nr 23分/t ，/w 王治郅/nr 19分6/t 篮板/n ，/w 许钟豪/nr 15分11/t 篮板/n ，/w 田宇翔/nr 18分/t 。/w 
