刘亚/nr 
人民网/nz 合肥/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 韩震震/nr ）/w 1月23日/t ，/w [安徽省/ns 检察院/nis]/nto 召开/v 新闻/n 通报会/n 。/w 记者/nnt 会上/n 获悉/v ，/w 蚌埠市/ns 原/b 副市长/nnt 刘亚/nr 利用/v 其/rz 担任/v 烈山区/ns 区长/nnt 、/w 区委/nis 书记/nnt 、/w 区/n 人大/nis 主任/nnt 及/cc 蚌埠市/ns 副市长/nnt [职务/n 便利/an]/nz ，/w 涉嫌/v 受贿罪/n 和/cc 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 罪/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz [1591/m ./w 71/m 万元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 现已/v 移送/vn 公诉/vi 部门/n [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 
简历/n ：/w 
刘亚/nr ，/w 男/b ，/w 1962年10月/t 出生/vi ，/w 汉族/nz ，/w 安徽/ns 濉溪/ns 人/n ，/w 1983年12月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1981年7月/t 参加/v 工作/vn ，/w [中央/n 党校/nis]/nt [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [中央/n 党校/nis 函授/vn 学院/nis]/nt 党政/n 管理/v 专业/n 毕业/v 。/w 
历任/v [濉溪县/ns 柳/ng 孜/ng 中学/nis]/nt 教师/nnt ，/w 百善/nz 区/n 纪检组/nis 纪检员/nnt (/w 1986年7月/t 至/p 1988年7月/t 在/p [安徽/ns 大学/nis 经济系/nit]/nt 学习/v )/w ，/w [濉溪县/ns 濉溪镇/ns 经委/nis]/nt 主任/nnt 、/w 副镇长/nnt ，/w [古饶镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 镇长/nnt 、/w [濉溪镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副镇长/nnt ，/w [濉溪镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 镇长/nnt 。/w 
1996年4月/t 任/v [濉溪县/ns 政府/nis]/nto 副县长/nnt 兼/v [濉溪镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 镇长/nnt ，/w 1997年1月/t 任/v [淮北市/ns 烈山区/ns 区委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 。/w 
1999年2月/t 任/v [淮北市/ns 烈山区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 区长/nnt ，/w 2000年1月/t 任/v [淮北市/ns 烈山区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
2001年5月/t 任/v [淮北/ns 市委/nis]/nto 委员/nnt ，/w [烈山区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 区/n 人大/nis 主任/nnt ；/w 
2004年2月/t 任/v [蚌埠市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt ；/w 
2013年6月/t 不再/d 担任/v 蚌埠市/ns 副市长/nnt 。/w 
