日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 为/p 自己/rr “/w 拜鬼/nz ”/w 狡辩/vd 。/w 
[综合/vn 报道/v]/nz ，/w [当地/s 时间/n]/nz 1月22日/t 傍晚/t (/w [北京/ns 时间/n]/nz 23日/t 凌晨/t )/w ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p 瑞士/nsf 举行/v 的/ude1 达沃斯/nsf [经济/n 论坛/n]/nz 上/f ，/w 发表/v 了/ule 主题/n 演讲/vn 。/w 近期/t ，/w 安倍/nrf 一系列/b 倒行逆施/vl 招致/v [国际/n 社会/n]/nz 强烈/a 批判/vn ，/w 其/rz 仍/d 不/d 思/v 悔改/vn 。/w 在/p 演讲/vn 中/f ，/w 他/rr 不忘/v 再/d 为/p 自己/rr 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 辩解/vi ，/w [反复/d 强调/v]/nz 是/vshi 为/p “/w 不/d 战/vg 宣誓/vi ”/w 。/w 他/rr 还/d 拿/v 中国/ns 当/p “/w 挡箭牌/n ”/w 说/v 事/n ，/w [妄加/nz 指责/v]/nz [中国/ns 军事/n]/nz “/w 透明度/n ”/w 。/w 
悍然/d “/w 拜鬼/nz ”/w 辩解/vi 为/p 创造/v “/w 和平/n ”/w 世界/n 
在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 上/f 演讲/vn 时/ng ，/w 安倍/nrf 针对/p 自己/rr 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行径/n 辩解/vi 道/qv ，/w “/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 里面/f 没有/v ‘/w 战争/n 英雄/n ’/w ，/w 只有/c 为/p 战争/n 倒下/v 的/ude1 灵魂/n ”/w 。/w 宣称/v 自己/rr 参拜/v 不是/c 为/p 宣扬/v 所谓/vn 的/ude1 [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w 
安倍/nrf 称/v 自己/rr 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 没有/v 敌意/n ，/w 也/d 没有/v 侮辱/vn 他人/rr 的/ude1 意思/n 。/w 安倍/nrf [反复/d 强调/v]/nz 自己/rr 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 对/p 逝去/vi 的/ude1 灵魂/n 表达/v 谢意/n ，/w 宣誓/vi 不/d 战/vg ，/w 创造/v 一个/mq “/w 和平/n ”/w 的/ude1 世界/n 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w [双手/n 合十/v]/nz 、/w 对/p “/w 为国捐躯/vl ”/w 的/ude1 战士/nnt 表达/v 谢意/n ，/w 是/vshi 全世界/n 领导人/nnt “/w 共同/d 的/ude1 姿势/n ”/w 。/w 
2013年12月26日/t ，/w 安倍/nrf 在/p 迎来/v 执政/vn 一周年/mq 之际/f ，/w 悍然/d 前往/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 此举/rzv 招致/v [国际/n 社会/n]/nz 强烈/a 批评/vn ，/w 分析/v 人士/n 称/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 举动/n 无疑/d 导致/v 日本/ns 与/cc 中/f 韩/b [两国/mq 关系/n]/nz 雪上加霜/vl 。/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 指出/v ，/w 安倍/nrf 自己/rr 关上/v 了/ule 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 但是/c ，/w 安倍/nrf 仍/d 不为所动/vl ，/w 非但/c 不/d 反省/v 历史/n ，/w 还/d 在/p [国际/n 论坛/n]/nz 上/f 厚颜/nz 为/p 自己/rr 大肆/d 辩解/vi ，/w 宣称/v 是/vshi 祭奠/v 倒下/v 的/ude1 “/w 魂灵/n ”/w 。/w 
分析/vn 指出/v ，/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 一个/mq 敏感/a 问题/n ，/w 事关/v 日本/ns 是否/v 对/p 二战/n 问题/n 反思/vn 的/ude1 标志/n 。/w 
安倍/nrf 第二次/mq 就任/v 以来/f 在/p 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 其他/rzv 举动/n 也/d 颇/d 耐人寻味/vl 。/w 除了/p 发表/v “/w 侵略/vn 未/d 定论/n ”/w ，/w 还/d 就/d 反省/v 日本/ns 侵略/vn 殖民/vn 历史/n 的/ude1 “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w 、/w “/w [河野/nz 谈话/vn]/nz ”/w 多次/mq 放风/vi 试探/v ，/w 称/v 打算/vn 在/p 适当/a 时候/n 就/d 历史/n 问题/n 发表/v “/w 与/cc [21/m 世纪/n]/mq 相适应/nz 、/w 面向/v 未来/t ”/w 的/ude1 新/a 谈话/vn 。/w 安倍/nrf 政权/n 还/d 着手/v 修改/vn 教科书/n ，/w 企图/v 否定/vn [南京/ns 大屠杀/n]/nz 及/cc 从军/vi 慰安妇/n 等/udeng 问题/n 。/w 
对此/d ，/w 日本/ns 前/f 众议院/n 议长/nnt 、/w 自民党/n 前/f 总裁/nnt 河野洋平/nrj 指出/v ，/w 安倍/nrf 为/p 日本/ns 在/p 二战/n 中/f 侵略/v 行为/n 辩解/vi 、/w 企图/v 修改/vn [和平/n 宪法/n]/nz 的/ude1 行为/n 会/v 损害/vn 日本/ns 国际/n 形象/n ，/w 破坏/v 政府/nis 先前/t 的/ude1 和平/n 承诺/vn ，/w 将/d 导致/v 与/cc 中/f 韩/b 等/udeng 邻国/n 的/ude1 关系/n 倒退/vi 数十年/mq 。/w 
[韩国/nsf 外交部/nto]/nt 也/d 多次/mq 向/p [日本/ns 政府/nis]/nt 表示/v [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 韩/b 外交部/nto 指出/v ，/w 希望/v [日本/ns 政府/nis]/nt 能/v 清楚/a 地/ude2 认识到/v ，/w 这种/r 歪曲/v 历史/n 的/ude1 “/w 挑衅/vn ”/w 行为/n 将/d 成为/v 阻碍/vn 韩日/nz 关系/n 的/ude1 重大/a 绊脚石/n 。/w 同时/c ，/w 韩方/nr 希望/v [日本/ns 政府/nis]/nt 考虑/v 日本/ns 自身/rr 的/ude1 未来/t ，/w 正视/v 历史/n ，/w 进行/vn 正确/a 的/ude1 历史/n 教育/vn 。/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 指出/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 的/ude1 辩解/vn [苍白/a 无力/vi]/nz ，/w 根本/a 不/d 值/n 一/m 驳/v 。/w 安倍/nrf 嘴/n 上/f 讲/v 的/ude1 是/vshi 道义/n 、/w 和平/n 、/w 对话/vn ，/w 实际上/d 干/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 呢/y ？/w 鼓吹/v 侵略/vn 未/d 定论/n ，/w 美化/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/vn 和/cc 殖民/vn 历史/n ，/w 扩充/v 军备/n ，/w 企图/v 否定/vn 二战/n 成果/n ，/w 挑战/vn 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 这/rzv 一系列/b 的/ude1 表演/vn 足以/d 让/v 世人/n 对/p 安倍/nrf 正/d 把/pba 日本/ns 引/v 往/p 何处/rys 保持/v 高度/d 警觉/vn 和/cc 担忧/v 。/w 
扩军备战/vl 反/vi 称/v 他国/rzs 军事/n “/w 不/d 透明/a ”/w 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w 安倍/nrf 在/p 此次/rz [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 的/ude1 演讲/vn 中/f ，/w 还/d 无理/a 要求/n “/w 持续/vd 扩充/v 军备/n ”/w 的/ude1 中国/ns “/w 公布/v 完全/ad 透明/a 的/ude1 、/w 可/v 验证/vn 的/ude1 军事/n 预算/n ”/w 。/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 安倍/nrf 在/p 演讲/vn 中/f 强调/v ，/w “/w 必须/d 抑制/v [亚洲/ns 地区/n]/nz 无节制/nz 的/ude1 军备/n 扩张/vn ”/w 。/w 
有关/v 安倍/nrf 所/usuo 提到/v 的/ude1 “/w 军事/n 透明度/n ”/w 问题/n ，/w [中国/ns 国防部/nt]/nt 发言人/nnt 曾/d 明确/a 作出/v 回应/vn ，/w 军事/n 透明度/n 事关/v [国家/n 安全/an]/nz ，/w 是/vshi 一个/mq 相对/d 的/ude1 概念/n ，/w 世界/n 上/f 没有/v 哪一个/mq 国家/n 在/p 军事/n 上/f 是/vshi 绝对/d 透明/a 的/ude1 。/w 军事/n 透明/a 包括/v [战略/n 意图/n]/nz 透明/a 和/cc 军事/n 能力/n 透明/a 两个/mq 层面/n 。/w 中方/n 在/p [战略/n 意图/n]/nz 上/f 是/vshi 坦荡/a 与/cc 透明/a 的/ude1 ，/w 在/p 军事/n 能力/n 方面/n 非常/d 透明/a 。/w 
[中国/ns 国防部/nt]/nt 称/v ，/w 这些/rz 动向/n 不能不/d 引起/v 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 对/p 日本/ns 发展/vn 走向/v 的/ude1 强烈/a 担忧/v 和/cc 高度/d 警惕/v 。/w [中国/ns 军方/n]/nz 敦促/v 日方/n 深刻/a 反省/v 侵略/vn 历史/n ，/w 走/v 和平/n 发展/v 道路/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 取信/vi 于/p 亚洲/ns 邻国/n 。/w 
此前/t ，/w 安倍/nrf 曾/d 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 着/uzhe 军装/n 戴/v 头盔/n 登上/v 坦克/n ，/w 随后/d 又/d 在/p 日本/ns “/w 主权/n 恢复/v 日/b ”/w 活动/vn 上/f 高喊/v “/w 天皇/n 陛下/n 万岁/n ”/w ，/w 已经/d 遭到/v 国内外/s 批评/vn 。/w 
除/p 解禁/vi [集体/n 自卫权/n]/nz ，/w 安倍/nrf 政权/n 还/d 试图/v 解除/vn 日本/ns 武器/n [出口/vn 限制/vn]/nz 。/w [2013/m 年年/d]/mq 末/f ，/w [安倍/nrf 内阁/n]/nz 通过/p 了/ule 首份/b 国家/n 安保/n 战略/n ，/w 并/cc 以此/d 为/p [指导/vn 方针/n]/nz 修订/v 了/ule 新/a 《/w [防卫/vn 计划/n 大纲/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 中期/f 防卫/vn 力量/n 整备/v 计划/n 》/w 。/w 增/v 军费/n 、/w 扩/vg 军备/n —/w —/w 被/pbei 称为/v “/w 安保/n 三/m 箭/n ”/w 的/ude1 这/rzv 三份/nz 防卫/vn 文件/n ，/w 火药味/n 颇/d 浓/a 。/w 而/cc 其/rz [基本/a 思路/n]/nz 就是/v 炒作/vn 包括/v 中国/ns 在/p 内/f 的/ude1 [周边/n 国家/n]/nz 威胁/vn ，/w 加强/v 武器/n 及/cc [人员/n 配备/v]/nz 的/ude1 “/w 质/ng ”/w 与/cc “/w 量/n ”/w ，/w 借此/v 提升/vn 自身/rr [军事/n 实力/n]/nz 。/w 
安倍/nrf 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 上/f 的/ude1 演讲/vn 中/f ，/w 还/d 称/v “/w 日本/ns 正在/d 更加/d 积极/ad 地/ude2 为/p [世界/n 和平/n]/nz 做出/v 贡献/n ”/w ，/w 并/cc 呼吁/v “/w 日本/ns 举起/v 了/ule ‘/w 积极/ad [和平/n 主义/n]/nz ’/w 的/ude1 大旗/n ，/w 请/v 各国/rzs 信任/v 日本/ns ”/w 。/w 但是/c 纵观/v 安倍/nrf 政权/n 的/ude1 言行/n ，/w 可以/v 信任/vn 与否/u ，/w 不言自明/vl 。/w 
“/w 得道多助/vl ，/w 失道寡助/vl 。/w ”/w 安倍/nrf 冒天下之大不韪/n ，/w 在/p 历史/n 问题/n 上/f 开倒车/vi ，/w 制造/vn 严重/a 事端/n ，/w 已经/d 严重/a 阻碍/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
本月/r 21日/t ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 表示/v ，/w 日本/ns 走/v 什么/ry 发展/v 道路/n 是/vshi 事关/v 亚洲/ns 和平/n 稳定/an 与/cc 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 。/w 中方/n 敦促/v 日方/n 深刻/a 反省/v 侵略/vn 历史/n ，/w 走/v 和平/n 发展/v 道路/n ，/w 要求/n 日本/ns 领导人/nnt 在/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 上/f [承认/v 错误/n]/nz ，/w 改弦更张/vl 。/w 
