据/p [中国/ns 足协/nis]/nt 官网/n 消息/n ，/w 为/p 备战/vi 2014年/t [女足/nis 亚洲杯/nz]/nz 决赛/vn 阶段/n 的/ude1 比赛/vn ，/w [国家/n 女子/n 足球队/nis]/nt 将/d 于/p 2014年1月23日/t 至/p 2月15日/t 组织/n 集训/vi ，/w 期间/f 将/d 参加/v “/w 中国/ns 永川/ns [四/m 国/n]/mq [国际/n 女足/nis]/nt 邀请赛/n ”/w 。/w 足协/nis 公布/v 了/ule 新/a 一期/b 女足/nis 国家队/nis 的/ude1 名单/n ，/w 主教练/nnt 仍/d 是/vshi 郝伟/nr ，/w 江苏队/nt 共有/v [7/m 人/n]/mq 入围/v 最多/ad ，/w 大连/ns 有/vyou [4/m 人/n]/mq 入选/v ，/w 马晓旭/nr 在/p 列/v 。/w 另外/c 效力/n 于/p [水/n 原/b 三星/ntc 队/n]/nt 的/ude1 李影/nr 也/d 入选/v 了/ule 大/a 名单/n 。/w 
球员/nnt 名单/n 如下/vi ：/w 
江苏/ns ：/w 周霏霏/nr 、/w 王丽思/nr 、/w 许燕露/nr 、/w 杨丽/nr 、/w 王云/nr 、/w 马君/nr 、/w 曾莹/nr 
大连/ns ：/w 王飞/nr 、/w 薛娇/nr 、/w 马晓旭/nr 、/w 宋/tg 端/v 
天津/ns ：/w 王珊珊/nr 、/w 韩鹏/nr 、/w 李香林/nr 、/w 李冬娜/nr 
上海/ns ：/w 李佳悦/nr 、/w 黄旖旎/nr 、/w 张馨/nr 
北京/ns ：/w 张越/nr 、/w 王晨/nr 、/w 汪玲玲/nr 
河南/ns ：/w 娄佳惠/nr 、/w 雷佳慧/nr 
广东/ns ：/w 高琦/nr 
浙江/ns ：/w 吴海燕/nr 
长春/ns ：/w 任桂辛/nr 
河北/ns ：/w 刘杉杉/nr 
武汉/ns ：/w 王霜/nr 
山东/ns ：/w 王熙/nr 
解放军/nnd ：/w 张睿/nr 
韩国/nsf 水/n 原/b ：/w 李影/nr 
