1月22日/t 清晨/t 5时/t 许/v ，/w 市民/n 王先生/nr (/w 化名/v )/w 从/p 杭州/ns 坐火车/v 到达/v [合肥/ns 火车站/n]/nz ，/w 两名/mq 中年/n 女子/n 将/d 其/rz 拦住/v ，/w 以/p 可以/v 坐/v 到头/vi 班车/n 为/p 由/p ，/w 两/m 女子/n 将/d 王先生/nr 带/v 进/vn 了/ule 附近/f 一/m 民房/n 。/w 王先生/nr 跟着/v 她们/rr 去/vf 了/ule ，/w 但是/c 他/rr 万万/m 没有/v 想到/v ，/w 自己/rr 正/d 一步步/m 走入/vf 对方/n 的/ude1 陷阱/n 中/f 。/w 
记者/nnt 核/n 复/dg 
王先生/nr 今年/t 50多岁/m ，/w 家住/v 庐江县/ns ，/w 常年/d 在/p 杭州/ns 靠/v 收/v 废品/n 为/p 生/v 。/w 1月22日/t 清晨/t ，/w 他/rr 坐火车/v 到达/v [合肥/ns 火车站/n]/nz ，/w 5时/t 左右/f ，/w 他/rr 出/vf 站/vi 后/f 朝着/p 不远处/s 的/ude1 新/a 亚/b 汽车站/n 走/v 去/vf ，/w 打算/v 乘坐/v 回家/vn 的/ude1 汽车/n 。/w 
刚/d 出/vf 火车站/n ，/w 两位/mq 中年/n 女子/n 拦住/v 去路/n 。/w “/w 她们/rr 说/v 跟着/v 她们/rr 可以/v 坐/v 5点20分/t 的/ude1 头班车/n 。/w ”/w 王先生/nr 称/v ，/w 他/rr 跟着/v 两/m 女子/n 一道/d ，/w 来到/v 了/ule 附近/f 一/m 巷子/n 内/f 一/m 民房/n 的/ude1 [2/m 楼/n]/mq 。/w 一体/n 型/k 矮胖/z 的/ude1 男子/n 与/cc 王先生/nr 商量/v 车票/n 价格/n 。/w 后来/t 突然/ad 提出/v 要/v 给/p 王先生/nr 提供/v 色情/n 服务/vn ，/w 每人/r [40/m 元/q]/mq 。/w 王先生/nr 立马/d 拒绝/v 了/ule 对方/n 的/ude1 要求/n 。/w 
接着/c ，/w 一名/mq 提供/v “/w 服务/vn ”/w 的/ude1 中年/n 女子/n 进/vf 了/ule 房间/n ，/w 开始/v 脱衣服/nz 。/w 王先生/nr 拒绝/v 后/f ，/w 女子/n 离开/v 房间/n 。/w 就/d 在/p 王先生/nr 打算/v 离开/v 时/ng ，/w 一名/mq [身材/n 魁梧/a]/nz 的/ude1 [40/m 岁/qt]/mq 左右/f 男子/n 进入/v 房间/n 。/w 
“/w 你/rr 年纪/n 这么/rz 大/a 了/ule ，/w 怎么/ryv 干/v 这种/r 事情/n 呢/y ？/w 身上/s 带/v 钱/n 了/ule 没/d ？/w ”/w 男子/n 的/ude1 话语/n 让/v 王先生/nr 非常/d 害怕/v 。/w 为了/p 能/v 尽快/d 离开/v ，/w 王先生/nr 从/p 上衣/n 口袋/n 内/f 掏出/v 了/ule [几百/m 元/q]/mq 钱/n 给/p 男子/n 。/w 
但是/c ，/w 男子/n 不依不饶/vl ，/w 询问/v 王先生/nr 身上/s 还有/v 没有/v 钱/n 。/w “/w 他/rr 说/v 如果/c 被/pbei 搜/v 出来/vf 要/v 我/rr 好看/a ，/w 我/rr 又/d 把/pba 另一/m 上衣/n 口袋/n 内/f 的/ude1 [5/m 千/m 元/q]/mq 给/p 了/ule 他/rr 。/w ”/w 男子/n 又/d 开始/v 搜/v 他/rr 的/ude1 裤子/n 口袋/n ，/w 掏/v 走/v 了/ule 裤子/n 口袋/n 内/f 的/ude1 [4/m 千/m 元/q]/mq 。/w 
男子/n 说/v 看/v 他/rr 老实/a ，/w 说/v 就/d 给/p [4/m 千/m 元/q]/mq 把/pba 事/n 了/ule 了/ule 。/w 王先生/nr 称/v ，/w 他/rr 不/d 敢/v 在/p 屋内/s 多/a 待/vi ，/w 拿着/vf 自己/rr 的/ude1 行李/n 和/cc 钱/n 赶紧/d 跑/v 了/ule 出来/vf 。/w 
目前/t ，/w 王先生/nr 已经/d 报警/vn ，/w 警方/n 正在/d 调查/vn 处理/vn 此事/r 。/w (/w 张剑/nr )/w 
