二十/m 多年前/d ，/w 巢湖市/ns 散兵/nnd [镇/n 大岭村/ns]/ns 的/ude1 周维宝/nr 在/p 一次/mq 意外/a 中/f 摔伤/nz 了/ule 脑部/n ，/w 精神/n 日益/d 狂躁/a 。/w 父母/n 倾尽/v 财力/n ，/w 却/d 于事无补/vl 。/w 周维宝/nr 渐渐/d 成/v 了/ule 大伙/rr 眼中/s 的/ude1 “/w 疯子/n ”/w ，/w 砸/v 墙/n 、/w 放火/vi 、/w 打/v 人/n ，/w [暴力/n 倾向/n]/nz 严重/a ，/w 有/vyou 一次/mq 竟然/d 将/d 一瓶/mq 开水/n 泼/v 到/v 母亲/n 身上/s …/w …/w 绝望/a 之下/f ，/w 父母/n 用/p 铁链/n 将/d 周维宝/nr 锁/v 了/ule 起来/vf 。/w 这/rzv 一/m 锁/v ，/w 就是/v 15年/t 。/w 如今/t ，/w 周维宝/nr 的/ude1 “/w 家/q ”/w 破败/vi 不堪/v ，/w 只剩/v [几/d 根/n]/mq 木桩/n 勉强/ad 支撑/v 。/w 昨日，64/t 岁/qt 的/ude1 周逢刚/nr 流/v 着/uzhe 泪/n 讲述/v 锁/v 儿子/n 的/ude1 前因后果/n 。/w 
好端端/z 的/ude1 儿子/n 摔伤/nz 后/f [精神/n 分裂/vi]/nz 
周维宝/nr 出生于/v 1970年/t ，/w 是/vshi 周逢刚/nr 的/ude1 [二/m 子/ng]/mq ，/w “/w 年轻/a 的/ude1 时候/n 可/v 懂事/a 了/ule ，/w 机灵/a 得/ude3 很/d 。/w ”/w 
变化/v 缘起/n 于/p 20/m 多年前/d 的/ude1 [一场/mq 意外/a]/nz 。/w 当年/t ，/w 周维宝/nr 帮别/nz 人家/n 盖房子/nz ，/w 不慎/d 从/p [二/m 楼/n]/mq 跌下/nz ，/w 摔伤/nz 了/ule 脑部/n 。/w 父母/n 赶紧/d 送/v 他/rr 去/vf 医院/nis 治疗/vn 。/w 摔伤/nz 虽然/c 治/v 好/a 了/ule ，/w 可/v 回家/vn 后/f ，/w 周维宝/nr 的/ude1 脾气/n 却/d [越来越/d 大/a]/nz ，/w “/w 动不动/d 就/d 骂/v 人/n 、/w 砸/v 东西/n ，/w 谁/ry 不如/v 他/rr 意/ng ，/w 就/d 动手/vi 打/v 人/n 。/w ”/w 父亲/n 周逢刚/nr 拿出/v 所有/b 的/ude1 积蓄/n ，/w 带着/vn 周维宝/nr 来到/v 合肥/ns 求医/vi 。/w “/w 医生/nnt 诊断/vn 说/v ，/w 他/rr 患/v 上/f 了/ule [精神/n 分裂症/nz]/nhd ”/w 。/w 
朝/tg 母亲/n 泼/v 开水/n [一次/mq 次/qv]/mq 伤/v 人/n 闯祸/vi 
第一次/mq 治疗/v 花/n 了/ule [七/m 千/m 多元/b]/mq 。/w 这笔/r 钱/n ，/w 对/p 这个/rz 贫寒/a 农村/n 家庭/n 而言/uls ，/w 已经/d 是/vshi 一笔/mq 巨款/n 。/w 可是/c ，/w 回到/v 家/q 没/d 多久/ryt ，/w 周维宝/nr 的/ude1 病情/n 又/d 恶化/vi 了/ule ，/w “/w 把/pba 家里/s 的/ude1 墙/n 推倒/v 了/ule ，/w 把/pba 衣服/n 撕/v 了/ule ，/w 被子/n 扯/v 烂/a 了/ule ，/w 还/d 打/v 我们/rr 。/w ”/w 
最/d 让/v 周逢刚/nr 和/cc 妻子/n 担心/v 的/ude1 是/vshi ，/w 周维宝/nr 还/d 跑出/vf 去/vf 闹事/vi 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 周维宝/nr 趁/p 家人/n 不/d 注意/v ，/w 跑到/v 临县/ns 一个/mq 村庄/n ，/w 将/d 当地/s 的/ude1 草垛/n 烧/vi 了/ule 。/w 后来/t 回到/v 家/q ，/w 周维宝/nr 的/ude1 病情/n 稍稍/d 稳定/an 了/ule 些/q ，/w 悄悄/d 告诉/v 父亲/n ：/w “/w 烧/vi 了/ule 草垛/n 后/f ，/w 那些/rz 人/n 说/v 要/v 把/pba 我/rr 抓/v 到/v 打死/v 。/w ”/w 
家人/n 倾尽/v 所有/b ，/w 多次/mq 带/v 他/rr 到/v 合肥市/ns 和/cc 巢湖市/ns 的/ude1 医院/nis 治疗/vn ，/w 但/c 始终/d 无法/v 根治/vn 。/w 家中/s 早已/d 一贫如洗/al ，/w 无奈/d ，/w 父母/n 只得/d 放弃/v 了/ule 治疗/vn ，/w 周维宝/nr 的/ude1 病情/n 越发/d 严重/a 。/w 有一天/d ，/w 他/rr 再次/d 发病/vn ，/w 竟然/d 拎/v 起/vf 一个/mq 开水/n 瓶/n ，/w 将/d 满满/z 一瓶/mq 开水/n 泼/v 到/v 了/ule 母亲/n 身上/s 。/w 
[一次/mq 次/qv]/mq 的/ude1 意外/a 与/cc 伤害/vn ，/w 周逢刚/nr 和/cc 妻子/n 已经/d [心力/n 憔悴/a]/nz 。/w 
父母/n 强忍/v 心痛/vi 用/p 铁链/n 锁住/v 儿子/n 
怎么/ryv 才能/n 不/d 让/v 儿子/n 伤/v 人/n 呢/y ？/w 周逢刚/nr 脑海/n 中/f 闪过/v 一个/mq 念头/n ：/w 干脆/d 用/p 铁链/n 把/pba 他/rr 锁/v 起来/vf ！/w 
看着/v 疯/vi 疯/vi 傻/a 傻/a 的/ude1 儿子/n ，/w 周逢刚/nr 心中/s 总/b 觉/v 不忍/v 。/w 可是/c ，/w 周维宝/nr 又/d 连续/a 闯祸/vi ，/w 让/v 周逢刚/nr 下定/nz 了/ule 决心/n 。/w 他/rr 找到/v 一家/n 机械厂/nis ，/w 请/v 对方/n 打造/v 一副/mq 铁链/n 。/w “/w 人家/n 听说/v 我/rr 要/v 用/p 这个/rz 锁/v 儿子/n ，/w 都/d 吓得/d 不/d 敢/v 帮忙/vn 。/w ”/w 无奈/d ，/w 周逢刚/nr 来到/v 附近/f 集市/n ，/w 偷偷/d 买了/v 一根/mq 铁链/n 和/cc 一副/mq 铁镣/nz 。/w 
至今/d ，/w 周逢刚/nr 还/d 记得/v 锁/v 儿子/n 的/ude1 那/rzv 一幕/nz ，/w “/w 家里/s 几个人/mq 一起/s ，/w 把/pba 他/rr 绑/v 到/v 屋子/n 里/f ，/w 我/rr 用/p 铁镣/nz 锁住/v 了/ule 他/rr 的/ude1 左脚/n ”/w 。/w 似乎/d 是/vshi 明白/v 自己/rr 要/v 失去/v 自由/a 了/ule ，/w 周维宝/nr 急得/v 嗷嗷/o 大/a 叫/vi 。/w 周逢刚/nr 叹息/vi 说/v ：/w “/w 想/v 起来/vf ，/w 我/rr 心里/s 也/d 难受/a ”/w 。/w 
自此/d 以后/f ，/w 周维宝/nr 就/d 住在/v 这/rzv 间/f 老屋/n 里/f ，/w 至今/d 已/d 15年/t 。/w 
这/rzv 一/m 锁/v 十五年/t 铁镣/nz 已/d 嵌进/nz 肉/n 里/f 
昨日/t ，/w 记者/nnt 闻讯/vi ，/w 辗转/vi 来到/v 大岭村/ns ，/w 见到/v 了/ule 被/pbei 锁/v 了/ule 15年/t 的/ude1 周维宝/nr 。/w 
这/rzv 间/f 屋子/n 已有/v 两面/m 墙体/n 完全/ad 坍塌/vi ，/w 其他/rzv 墙壁/n 靠/v [6/m 根/n]/mq 木柱/n 勉强/ad 支撑/v 。/w 周维宝/nr 穿着/n 一件/mq 破烂/a 棉衣/n ，/w 赤裸/a 着/uzhe 下体/n ，/w 坐/v 在/p 一堆/mq 干草堆/nz 里/f 。/w 他/rr 的/ude1 左脚/n 拴着/nz 铁镣/nz 。/w 周逢刚/nr 说/v ，/w 由于/p 时间/n 太久/nz ，/w 铁镣/nz 已经/d 嵌/v 到/v 肉/n 里/f 了/ule 。/w 
看到/v 陌生人/n 走近/v ，/w 周维宝/nr 突然/ad 面露/nz 凶相/n ，/w 手中/s 攒/v 着/uzhe 一块/s 石头/n ，/w 大声/d 喊叫/v 着/uzhe ，/w 似乎/d 要/v 发动/vn 攻击/vn 。/w 周逢刚/nr 提醒/v 记者/nnt 注意/v 安全/an ，/w 他/rr 也/d 不/d 敢/v 靠近/v 儿子/n 。/w 
15年/t 来/vf ，/w [吃喝/vn 拉/v 撒/v]/nz 都/d 是/vshi 在/p 这/rzv 间/f 破/v 屋子/n 里/f ，/w 周维宝/nr 的/ude1 生活/vn 是/vshi 常人/n 无法想象/v 的/ude1 。/w “/w 他/rr 烦躁/a 的/ude1 时候/n 就/d 砸/v 墙/n 、/w 撕/v 衣服/n 、/w 扯/v 被子/n 。/w ”/w 每/rz 到/v 夜晚/n ，/w 困兽/nz 般/uyy 的/ude1 周维宝/nr 常常/d 大喊大叫/vl ，/w 让/v 村里人/n 惊悚/n 不已/vi 。/w 
周逢刚/nr 夫妇/n 都/d 已经/d [65/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 身体/n 每况愈下/vl 。/w 经济/n 条件/n 实在/d 太差/d ，/w 周逢刚/nr 苦恼/an 地/ude2 说/v ：/w “/w 如果/c 我们/rr 走/v 了/ule ，/w 儿子/n 怎么办/ryv ？/w 会/v 不会/v 又/d 跑出/vf 来/vf 伤/v 人/n ？/w ”/w 
接到/v 媒体/n 反映/v 镇政府/nis 伸出/v 援手/vn 
昨日/t ，/w 当地/s 政府/nis 接到/v 媒体/n 反映/v 后/f ，/w 多个/mq 部门/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 来到/v 大岭村/ns 探望/v 周维宝/nr ，/w 并/cc 送来/v 慰问金/n 。/w 散兵镇/ns 副镇长/nnt 杨小燕/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当地/s 政府/nis 高度/d 重视/v 此事/r ，/w 民政/n 、/w 残联/nis 等/udeng 部门/n 已/d 介入/v 。/w 调查/vn 得知/v ，/w 周维宝/nr 尚未/d 办理/v [二/m 代/q]/mq 证/n ，/w 也/d 没有/v 办理/vn 残疾证/nz 。/w 当务之急/n 是/vshi 将/d 相关/vn 证件/n 办好/vi ，/w “/w 春节/t 后/f ，/w 我们/rr 会/v 安排/vn 医生/nnt 来/vf 村里/n ，/w 为/p 周维宝/nr 检查/vn 。/w ”/w 残联/nis 也/d 已/d 着手/v 联系/vn 医院/nis ，/w “/w 材料/n 办/v 齐/a ，/w 就/d 可以/v 送/v 周维宝/nr 去/vf 治疗/vn ，/w 费用/n 不/d 需要/v 家庭/n 承担/v 。/w ”/w 
昨日/t ，/w 辖区/n 派出所/nis 民警/nnt 也/d 来到/v 周家/nz ，/w 为/p 周维宝/nr 登记/v 户籍/n 信息/n ，/w 办理/v [二/m 代/q]/mq 证/n 。/w 
【/w 新闻/n 链接/gi 】/w 
[医疗/n 机构/n]/nz 不得/vi 拒绝/v “/w 武疯子/nz ”/w 
《/w [精神/n 卫生/an 法/n]/nz 》/w [第二/m 十八/m 条/q]/mq 规定/n ，/w [疑似/nz 精神/n 障碍/n]/nz 患者/n 发生/v 伤害/vn 自身/rr 、/w 危害/vn 他人/rr 安全/an 的/ude1 行为/n ，/w 其/rz 近亲属/nz 、/w 所在/n 单位/n 、/w 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 应当/v 立即/d [采取/v 措施/n]/nz 予以/vx 制止/v ，/w 将/d 其/rz 送往/v [医疗/n 机构/n]/nz 进行/vn 精神障碍/nhd 诊断/vn 。/w 
[医疗/n 机构/n]/nz 接到/v [疑似/nz 精神/n 障碍/n]/nz 患者/n ，/w 不得/vi 拒绝/v 。/w 就诊/vi 者/k 为/p 严重/a 精神障碍/nhd 患者/n ，/w 并/cc 有/vyou 伤害/vn 自身/rr 的/ude1 行为/n (/w 或/c 危险/an )/w 、/w 有/vyou 危害/vn 他人/rr 安全/an 的/ude1 行为/n (/w 或/c 危险/an )/w 的/ude1 ，/w 应当/v 对/p 其/rz 实施/v [住院/vn 治疗/vn]/nz 。/w (/w 周丝韵/nr 、/w 李进/nr )/w 
