原/b 标题/n ：/w 学者/nnt 提/v 国安/nz 立法/vn 在/p 港/n 起/vf 涟漪/n 港府/nz 回应/vn 并非/v 优先/vn 事项/n 
[国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt [港澳/n 研究所/nis]/nt 21日/t 邀请/v 内地/n 知名/a 学者/nnt ，/w 在/p 北京/ns 就/d “/w 一国两制/n ”/w 与/cc 《/w 驻军/n 法/n 》/w 展开/v 讨论/vn 。/w 针对/p 香港/ns 发生/v 冲击/vn 解放军/nnd [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 军营/ns 事件/n ，/w 有/vyou 与/cc 会/v 学者/nnt 建议/n ，/w 要/v 避免/v 事件/n 再次/d 发生/v ，/w 香港/ns 应/v 尽快/d 完成/v 《/w 基本法/n 》/w [第/m 23/m 条/q]/mq 立法/vn (/w 即/v 在/p 香港/ns [维护/v 国家/n 安全/an]/nz 的/ude1 相关/vn 立法/vn —/w —/w 编者/nnt 注/v )/w 。/w 该/rz 建议/n 在/p 香港/ns 引发/v 激烈/a 讨论/v ，/w 有/vyou [泛民/nz 人士/n]/nz 担忧/v ，/w 中央/n 想/v 借/v 闯/v 军营/ns 事件/n 重/a 推/v [23/m 条/q]/mq 立法/vn 。/w 香港/ns 特首/n 梁振英/nr 22日/t 回应/vn 称/v ，/w [23/m 条/q]/mq 立法/vn 并非/v 港府/nz 目前/t [优先/vd 处理/vn]/nz 的/ude1 事项/n 。/w 
据/p 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 等/udeng 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 在/p 21日/t 的/ude1 研讨会/n 上/f ，/w 针对/p “/w 港/n 独/d ”/w 分子/n 闯/v 军营/ns 事件/n ，/w [清华大学/ntu 法学院/nis]/nt 院长/nnt 王振民/nr 称/v ，/w [特区/n 政府/nis]/nto 有/vyou 责任/n 避免/v 再/d 有/vyou 类似/a 事件/n 发生/v ，/w 香港/ns 已/d 回归/v 17年/t ，/w 但/c 一直/d 未/d 就/d [第/m 23/m 条/q]/mq 进行/vn 立法/vn ，/w 令/v 《/w 基本法/n 》/w 的/ude1 落实/vn 仍/d 不/d 健全/v ，/w [特区/n 政府/nis]/nto 应/v 考虑/vn 尽快/d 完善/v 有关/vn [国家/n 安全/an]/nz 的/ude1 本地/rzs 立法/vn 工作/vn 。/w 王振民/nr 还/d 说/v ，/w 香港/ns 法律界/n 对/p 擅/vg 闯/v 军营/ns 的/ude1 事件/n 表现/v 沉默/a ，/w 令/v 他/rr 担心/v 香港/ns 的/ude1 法治/n 。/w [中国/ns 人民/n 大学/nis 法学院/nis]/nt 院长/nnt 韩大元/nr 也/d 认为/v ，/w 冲击/v 军营/ns 属/v [国家/n 安全/an]/nz 事件/n ，/w 香港/ns 应/v 按/p 《/w 驻军/n 法/n 》/w [严肃/a 处理/vn]/nz ，/w [特区/n 政府/nis]/nto 不/d 应/v 无限/b 推迟/v 《/w 基本法/n 》/w [23/m 条/q]/mq 的/ude1 立法/vn 工作/vn 。/w 
《/w [香港/ns 特别/d 行政区/n 基本法/n]/nz 》/w [第/m 23/m 条/q]/mq 规定/n ，/w [香港/ns 特别/d 行政区/n]/ns 应/v 自行/d 立法/vn 禁止/v 任何/rz 叛国/vi 、/w 分裂/vi 国家/n 、/w 煽动/v 叛乱/vn 、/w 颠覆/v [中央/n 人民政府/nis]/nt 及/cc 窃取/v [国家/n 机密/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 禁止/v 外国/n 的/ude1 政治性/n 组织/n 或/c 团体/n 在/p [香港/ns 特别/d 行政区/n]/ns 进行/vn [政治/n 活动/vn]/nz ，/w 禁止/v [香港/ns 特别/d 行政区/n]/ns 的/ude1 政治性/n 组织/n 或/c 团体/n 与/cc 外国/n 的/ude1 政治性/n 组织/n 或/c 团体/n 建立/v 联系/vn 。/w 2002年/t 至/p 2003年/t 期间/f ，/w 港府/nz 曾/d 尝试/v 就/d [23/m 条/q]/mq 进行/vn 立法/vn ，/w 并/cc 拟出/nz 《/w [国家/n 安全/an]/nz (/w 立法/vn 条文/n )/w 条例/n 草案/n 》/w ，/w 但/c 在/p 咨询/v 过程/n 中/f 遭到/v 部分/n 市民/n 反对/v ，/w 反对者/nz 认为/v ，/w 这项/r 立法会/nis 挤压/v 香港/ns 的/ude1 [言论/n 自由/a]/nz ，/w 当时/t 不少/m 市民/n 上街/vi 游行/vn 抗议/vn 立法/vn 。/w 2003年9月/t ，/w 港府/nz 被迫/d 撤回/v 草案/n ，/w 承诺/vn 先/d 搞好/v 经济/n ，/w 达到/v 共识/n 后/f 再/d 立法/vn ，/w 并/cc 重申/v 没有/v 时间表/n 。/w 
而/cc 此次/rz 内地/n 学者/nnt 因/p [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 遭/v 冲击/vn 事件/n 再提/nz [23/m 条/q]/mq 立法/vn ，/w 迅速/ad 在/p 香港/ns 引发/v 关注/vn 。/w 泛民/nz 阵营/n 对此/d 表示/v 担忧/vn 。/w 工党/nis 主席/nnt 李卓/nr 人称/n ，/w 王振民/nr 是/vshi 想/v 借/v 闯/v 军营/ns 事件/n 为/p 借口/n ，/w 重/a 推/v [23/m 条/q]/mq 立法/vn ，/w “/w 最近/t 京官/nnt 喜欢/vi 吓/v 港/n 人/n ，/w 说/v [23/m 条/q]/mq 立法/vn ，/w (/w [中/f 联办/v 宣传/vn 文体部/nz]/nt 部长/nnt )/w 郝铁川/nr 又/d 说/v 中央/n 可/v 颁布/vn 紧急状态/n ，/w 把/pba 全国/n 法律/n 在/p 港/n 实施/v ，/w 是/vshi 一味/d 靠/v 吓/v ，/w 目的/n 是/vshi 反/vi 占/v 中/f ”/w 。/w 公民/n 党主席/nnt 余若薇/nr 称/v ，/w 依/v 香港/ns 现行/b 法例/n ，/w 已/d 可/v 处理/vn 闯/v 军营/ns 案件/n ，/w 不能/v 因/p 有人/r 挑战/vn 法律/n ，/w 就/d 说/v 香港/ns 没有/v 法治/n ，/w 在/p 没有/v 普选/vi 情况下/nz ，/w 若/c 重提/v [23/m 条/q]/mq 立法/vn ，/w 只/d 会/v 令/v 香港/ns 的/ude1 [政治/n 环境/n]/nz 和/cc 气候/n 更差/nz 。/w 公民党/nz 立法会/nis 议员/nnt 梁家杰/nr 也/d 宣称/v ，/w 北京/ns 将/d 闯/v 军营/ns 事件/n 扯到/nz [23/m 条/q]/mq 立法/vn ，/w 是/vshi 为/p 梁振英/nr 推/v [23/m 条/q]/mq 立法/vn 造势/v ，/w “/w 我/rr 相信/v 大部分/n 香港/ns 人/n 不会/v 接受/vn ”/w 。/w 
面对/v 泛民/nz 的/ude1 担忧/vn ，/w 民建联/nz 主席/nnt 谭耀宗/nr 认为/v ，/w 王振民/nr 以/p 学者/nnt 角度/n 作/v 分析/vn ，/w 不/d 代表/nnt 中央/n 意见/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 《/w 基本法/n 》/w 已/d 订明/nz 就/d [23/m 条/q]/mq 立法/vn 是/vshi 港府/nz 的/ude1 宪制/n 责任/n ，/w 现/tg 届/q 政府/nis 已/d 表明/v ，/w 在/p 适当/a 时候/n 才/d 立法/vn ，/w 至于/p 现在/t 香港/ns 有/vyou 没有/v 就/d [23/m 条/q]/mq 立法/vn 的/ude1 迫切性/n 及/cc 条件/n ，/w 应/v 由/p 政府/nis 自行/d 评估/vn 。/w 工联会/n 立法会/nis 议员/nnt 黄国健/nr 称/v ，/w 未/d 听闻/nz 中央政府/nis 或/c [特区/n 政府/nis]/nto 要/v 启动/vn [23/m 条/q]/mq [立法/vn 程序/n]/nz ，/w 他/rr 相信/v 现在/t 未必/d 是/vshi [最佳/z 时机/n]/nz ，/w 因为/c 现在/t 要/v 讨论/vn 政改/nz 方案/n 。/w 政务司/nis 司长/nnt 林郑月娥/nrf 21日/t 称/v ，/w [23/m 条/q]/mq 立法/vn 并非/v [优先/vd 处理/vn]/nz 的/ude1 事/n ，/w “/w 放在/v 眼前/s 的/ude1 工作/vn ，/w 是/vshi 做好/v 政改/nz 咨询/vn ”/w 。/w [律政司/nis 司长/nnt]/nz 袁国强/nr 22日/t 称/v ，/w 政府/nis 工作量/n 大/a ，/w 目前/t 应/v 将/d 资源/n 和/cc 时间/n [优先/vd 处理/vn]/nz 民生/n 及/cc 政改/nz 问题/n ，/w 现行/b 法例/n 已/d 可/v 处理/vn 闯/v 军营/ns 的/ude1 事/n 。/w 不过/c 他/rr 也/d 表示/v ，/w [23/m 条/q]/mq 立法/vn 是/vshi 宪政/n 责任/n ，/w 政府/nis 不会/v 遗忘/v ，/w 会/v 在/p 适当/a 时间/n 处理/vn 。/w 
面对/v 如何/ryv 遏制/v 冲击/vn 军营/ns 歪风/n ，/w 香港/ns 也/d 有/vyou 不少/m 声音/n 认同/v 内地/n 学者/nnt 的/ude1 看法/n 。/w 前/f 保安局/nz 局长/nnt 、/w 新/a 民/ng 党主席/nnt 叶刘淑仪/nrf 表示/v ，/w 当/p 香港/ns 仍/d 是/vshi [英国/ns 殖民地/n]/nz 时/ng ，/w 驻军/n 军费/n 的/ude1 70%/m 由/p [香港/ns 市民/n]/nz 负担/n 。/w 她/rr 反问/v ：/w “/w 为什么/ryv 当时/t 就/d 没有人/nz 来/vf 闯/v 军营/ns ，/w 现在/t 已经/d 有/vyou 观点/n 猜测/v 部分/n 闹事/vi 的/ude1 人/n 是/vshi 有意/d 借/v 闯/v 军营/ns 来/vf 营造/v 出/vf [擦/v 枪/n 走火/vi]/nz 的/ude1 事件/n ，/w 然后/c 玩/v 残/a ‘/w 一国两制/n ’/w ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 中央/n 留意/v 事件/n 是/vshi 情理/n 中/f 事/n 。/w ”/w 她/rr 还/d 表示/v ，/w [23/m 条/q]/mq 立法/vn 关乎/v 香港/ns 的/ude1 宪制/n 责任/n ，/w 如果/c 长时间/nz 不能/v 达成/vn ，/w 可能会/nz 影响/vn 到/v 中央/n 对/p 香港/ns 的/ude1 信任/vn ，/w 连累/v 香港/ns 未来/t 发展/vn 。/w 
香港/ns [时事/n 评论员/nnt]/nnd 、/w 基本法/n 委员会/nis 委员/nnt 刘乃强/nr 22日/t 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 称/v ，/w 港府/nz 就/d 《/w 基本法/n 》/w [第/m 23/m 条/q]/mq 立法/vn 有/vyou 宪法/n 责任/n ，/w 应/v 尽快/d 落实/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 根据/p [特区/n 政府/nis]/nto 已/d 公报/n 的/ude1 资料/n ，/w 回归/v 以来/f ，/w 香港/ns 曾/d 接过/v [恐怖/a 袭击/vn]/nz 警告/vn ，/w 因为/c 应付/v 适当/a ，/w 才/d 避免/v 相关/vn 事情/n 的/ude1 发生/vn 。/w 由此可见/c ，/w 未来/t 香港/ns 遭受/v 生化/n 及/cc 其他/rzv [恐怖/a 袭击/vn]/nz ，/w 并非/v 不可想象/v 的/ude1 事/n 。/w 因此/c ，/w 香港/ns 有/vyou 必要/a 就/d 《/w 基本法/n 》/w [第/m 23/m 条/q]/mq 立法/vn 。/w (/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 香港/ns [特约/b 记者/nnt]/nnt 张利/nr )/w 
