再/d 过/uguo 不久/d ，/w 一条/mq 串起/nz 黄山/ns 、/w 太平湖/ns 、/w 西湖/ns 等/udeng 著名/a 景区/n 的/ude1 浙/b 皖/b 美景/n 的/ude1 “/w 黄金/n 旅游线/n ”/w 即将/d 诞生/vi 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 省/n 铁路/n 办/v 获悉/v ，/w [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 主任/nnt 办公会/n 审议/v 通过/p 了/ule 新建/v 杭州/ns 至/p 黄山/ns 铁路/n [可行性/n 研究/vn 报告/n]/nz ，/w 标志着/v 该/rz [项目/n 前期/f 工作/vn]/nz 取得/v 关键/n 进展/vn ，/w 为/p 年/qt 内/f 早日/d 开工/vi 建设/vn 奠定/v 基础/n 。/w 
据/p 省/n 铁路/n 办/v 介绍/vn ，/w 杭州/ns 至/p 黄山/ns 铁路/n ，/w 与/cc 沪杭/nz 、/w 合/v 福/n 等/udeng 快速/d 客运/n 铁路/n 联通/v ，/w 构成/v 一条/mq 连接/v 名城/n 、/w 名山/ns 、/w 名/q 湖/n 的/ude1 跨/v 区域/n 黄金/n 旅游线/n ，/w 对于/p 完善/v 国家/n [铁路网/n 布局/n]/nz ，/w 加强/v 我省/n 与/cc [长/a 三角/n 地区/n]/nz 的/ude1 经济/n 联系/v ，/w 促进/v 皖南/ns 国际/n [文化/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 建设/vn ，/w 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 根据/p [可研/nz 报告/n]/nz ，/w 该/rz 铁路/n 起/vf 自/p [浙江省/ns 杭州市/ns]/nz ，/w 经建德/nr 、/w 淳安/ns 和/cc 我省/n 绩溪/ns 、/w 歙县/ns ，/w 终/d 至/p 黄山市/ns ，/w 全长/n [265/m 公里/q]/mq ，/w [客运/n 专线/n]/nz ，/w 设计/v 时速/n [250/m 公里/q]/mq ，/w 总投资/nz [365/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w [建设/vn 工期/n]/nz 4年/t 。/w 其中/rz ，/w 我省/n 境内/s [80/m 公里/q]/mq ，/w 沿途/d 设/v 三/m 阳/ag 、/w 绩溪/ns 北/f 、/w 黄山/ns 北/f 等/udeng [四/m 个/q]/mq 车站/n ，/w 总投资/nz [108/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 。/w 该/rz 项目/n 建成/v 后/f ，/w 只需/v 一个/mq 多/a 小时/n ，/w 就/d 能/v 从/p 黄山/ns 抵达/v 杭州/ns 。/w (/w 付佳佳/nr 、/w 姜志远/nr )/w 
