五年/t 内/f 四/m 进/vf 半决赛/n ，/w 三/m 进/vf 决赛/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 李娜/nr 在/p 澳网/n 这/rzv 五年/t 来/vf 交出/v 的/ude1 成绩单/n ，/w [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 也/d 毫无/v 悬念/n 地/ude2 成为/v 李娜/nr 的/ude1 福地/n 。/w 尽管/c 罗兰-加洛斯/nrf 的/ude1 红土/n 上/f 留下/v 了/ule 李娜/nr 捧杯/vi 的/ude1 倩影/n ，/w 但/c 罗德-拉沃尔/nrf 的/ude1 球场/n 内/f 却/d 留下/v 了/ule 李娜/nr 更多/ad 突破/v 的/ude1 片段/n 。/w 【/w 澳网/n 专题/n 】/w 
2010年/t 澳网/n ，/w 李娜/nr 郑洁/nr 双双/q 闯入/v 澳网/n [四/m 强/a]/mq ，/w 放出/v 了/ule 中国/ns 网球/n 的/ude1 “/w 双响炮/nz ”/w 。/w 那/rzv 是/vshi 李娜/nr 第一次/mq 闯进/v 大满贯/nz 半决赛/n ，/w 拦/v 在/p 她/rr 面前/f 的/ude1 是/vshi 似乎/d 无所不能/vl 的/ude1 塞琳娜/nrf 女王/nnt 。/w 即使/c 如此/rzv ，/w 李娜/nr 也/d 打/v 得/ude3 毫不/d 手软/a ，/w 她/rr [充分/ad 发挥/v]/nz 了/ule 自己/rr 在/p 底线/n 的/ude1 强劲/a 实力/n ，/w 调动/v 小威廉姆斯/nrf 满场/nz 飞奔/vi 。/w 虽然/c 由于/p 技战术/n 水平/n 的/ude1 差距/n 和/cc 大赛/vn 经验/n 上/f 的/ude1 欠缺/vn ，/w 李娜/nr 在/p 两个/mq 抢七/nz 中/f 遗憾/a 落败/v ，/w 但是/c 她/rr 展现/v 出/vf 的/ude1 实力/n 已经/d 足够/v 惊艳/nz 。/w 
2011年/t 再次/d 回到/v 墨尔本/nsf ，/w 李娜/nr 显得/v 更加/d 成熟/a ，/w 她/rr 在/p 半决赛/n 以/p 挽救/v 赛点/nz 的/ude1 方式/n 逆转/vi 战胜/v 当时/t [世界/n 排名/vi]/nz 第一/m 的/ude1 丹麦/nsf 选手/n 沃兹尼亚奇/nrf ，/w 表现/v 出/vf 一颗/mq “/w 大/a 心脏/n ”/w 。/w 第一次/mq 进入/v [大满贯/nz 决赛/vn]/nz ，/w 李娜/nr 面对/v 的/ude1 是/vshi 复出/v 以来/f 状态/n 惊人/a 的/ude1 克里斯特尔斯/nrf ，/w 虽然/c 李娜/nr 先/d 下/f 一盘/mq ，/w 但/c 在/p 第二/m 盘盘/nz 末/f 和/cc 决胜盘/n 初期/f 受困/nz 于/p 体能/n 问题/n ，/w 痛失/v 好/a 局/n 。/w 不过/c ，/w 李娜/nr 捧起/v 亚军/n 奖/n 盘/qv 时/ng 的/ude1 微笑/vn 发言/vi 和/cc 对/p 丈夫/n 姜山/nr 的/ude1 温情/n 告白/v 已经/d 感动/v 了/ule 世界/n 。/w 带着/vn 澳网/n 积累/v 的/ude1 自信/a 和/cc 大满贯/nz 的/ude1 决赛/vn 经验/n ，/w 李娜/nr 在/p 随后/d 的/ude1 法网/n 终于/d 捅破/nz 了/ule 这/rzv 层/qv 窗户纸/nz ，/w 成为/v 了/ule 第一位/mq 夺取/v [大满贯/nz 冠军/nnt]/nz 的/ude1 亚洲人/nz 。/w 
2012年/t 的/ude1 澳网/n 对/p 李娜/nr 来说/uls 并/cc 不是/c 一个/mq 美好/a 的/ude1 回忆/vn 。/w 她/rr 在/p 女单/n [第四/m 轮/qv]/mq 就/d 遭遇/v 了/ule [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 克里斯特尔斯/nrf ，/w 李娜/nr 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 浪费/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 赛点/nz ，/w 遗憾/a 地/ude2 被/pbei 对手/n 逆转/vi ，/w 失望/a 地/ude2 告别/vi 了/ule [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 。/w 即使/c 如此/rzv ，/w 澳网/n [十六/m 强/a]/mq 也/d 已经/d 是/vshi 李娜/nr 在/p 2012/m 赛季/n 的/ude1 大满贯/nz [最好/d 成绩/n]/nz 了/ule 。/w 
2014年/t ，/w 李娜/nr 是/vshi 以/p 赛季/n 不败/v 的/ude1 身份/n 重返/v 墨尔本/nsf 的/ude1 。/w 为了/p 保证/v 充沛/a 的/ude1 体能/n ，/w 李娜/nr 在/p 深圳/ns 夺冠/vi 后/f 放弃/v 了/ule 多年来/d 坚持/v 参加/v 的/ude1 悉尼/ns 站/vi 比赛/vn ，/w 而是/c 直接/ad 来到/v 墨尔本/nsf 备战/vi 。/w 前/f 两轮/mq 比赛/v 李娜/nr 展现/v 了/ule 火热/z 的/ude1 手感/n ，/w 尤其/d 是/vshi 坚决/ad 贯彻/v 的/ude1 上网/vn 战术/n [效果/n 显著/ad]/nz ，/w 她/rr 轻松/a 战胜/v 了/ule 两位/mq [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 天才/n 少女/n ”/w 。/w [第三/m 轮/qv]/mq 面对/v 萨法洛娃/nrf ，/w 李娜/nr 在/p 墨尔本/nsf 的/ude1 高温/n 下/f 陷入/v 了/ule 困境/n 。/w 不过/c ，/w 当/p 面对/v 赛点/nz 的/ude1 时候/n ，/w 李娜/nr 还是/c 展现/v 了/ule 强韧/nz 的/ude1 神经/n ，/w 顽强/a 地/ude2 将/d 自己/rr 从/p 悬崖/n 边/k 拉/v 了/ule 回来/v 。/w 这场/r 惊心动魄/vl 的/ude1 死里逃生/vl ，/w 反而/d 让/v 李娜/nr 变得/vi 更加/d 强大/a ，/w 她/rr 在/p 接下来/vl 的/ude1 [几/d 场/qv]/mq 比赛/vn 中/f 状态/n 极佳/d ，/w 充满/v 侵略/vn 性/ng 的/ude1 进攻/vn 让/v 对手/n [几乎/d 没有/v]/nz 还手/vi 之/uzhi 力/n ，/w 就/d 这样/rzv 一路/mq 冲进/vf 了/ule 决赛/vn 。/w 对/p 李娜/nr 来说/uls ，/w 小威廉姆斯/nrf 、/w 莎拉波娃/nrf 、/w 阿扎伦卡/nrf 先后/d 被/pbei 爆冷/v 淘汰/vn 是/vshi 她/rr 突破/v 的/ude1 契机/n ，/w 在/p 晋级/vi 之/uzhi 路/n 没有/v 碰到/v 一位/mq [世界/n 排名/vi]/nz 前/f 20/m 的/ude1 球员/nnt 是/vshi 她/rr 的/ude1 幸运/a ，/w 面对/v [天时地利/n 人/n 和/cc]/nz 的/ude1 大/a 背景/n ，/w 李娜/nr 的/ude1 第二个/mq 大满贯/nz 似乎/d 已经/d [触手/n 可/v 及/cc]/nz 。/w 
周六/t 的/ude1 罗德-拉沃尔/nrf 球场/n ，/w 与/cc 李娜/nr 隔/v 网/n 相对/d 的/ude1 是/vshi 本届/r 澳网/n 的/ude1 大/a “/w 黑马/n ”/w 齐布尔科娃/nrf 。/w 这位/r 斯洛伐克/nsf 姑娘/n 先后/d 淘汰/v 莎拉波娃/nrf 、/w 哈勒普/nrf 和/cc A/x -/w 拉德万斯卡/nrf ，/w 正是/v 信心/n 爆棚/nz 的/ude1 时候/n 。/w 而/cc 李娜/nr 最大/gm 的/ude1 优势/n 就是/v 她/rr 在/p 澳网/n 积累/v 的/ude1 经验/n ，/w 面对/v [四/m 战/vg]/mq 全胜/n 且/c 首次/m 闯入/v [大满贯/nz 决赛/vn]/nz 的/ude1 对手/n ，/w 李娜/nr [完全/ad 可以/v]/nz 带着/vn 轻松/a 自信/a 的/ude1 笑容/n 走上/v 决赛/vn 场地/n ，/w 最后/f 的/ude1 结果/n 其实/d 就/d 取决于/v 李娜/nr 心中/s 对/p 这个/rz 冠军/nnt 到底/d 有/vyou 多么/d 强烈/a 的/ude1 渴望/vn 。/w 事不过三/vl ，/w 李娜/nr 的/ude1 [第三/m 次/qv]/mq 澳网/n 决赛/vn 之旅/nz 更加/d 值得/v 期待/vn 。/w 
