(/w 柳岩/nr 穿/v 镂空/vn 透视/v 上衣/n 唱/v 新歌/n )/w 
日前/t ，/w 柳岩/nr 现身/v “/w 新/a 能量/n 音乐/n 计划/n ”/w 专场/n 推介/v 演唱会/n ，/w 现场/s 演唱/v 《/w [欲望/n 之/uzhi 城/n]/nz 》/w 《/w 男/b 神/n 》/w 和/cc 《/w 绝口/d 不/d 提/v 》/w [三/m 首/q]/mq [原创/b 音乐/n]/nz 作品/n ，/w 气势/n 十足/z 。/w 柳岩/nr [一/d 袭/v]/mq 私人/n 定制/n 白色/n 镂空/vn 透视/v 皮裙/nz 霸气/an 登场/vi ，/w 配/v 以/p 小/a 波浪/n 豹/n 女/b 的/ude1 狂野/nz 发型/n ，/w 载歌载舞/vl 演唱/v 动感/n 舞曲/n 《/w [欲望/n 之/uzhi 城/n]/nz 》/w ，/w 柳岩/nr 化身/n 舞台/n “/w 傲娇/vi 女王/nnt ”/w ，/w 精湛/a 舞技/n 和/cc 动感/n 旋律/n 征服/v 全场/n 观众/n 。/w 
柳岩/nr 以/p 一曲/mq [劲歌/nz 热舞/nz]/nz 《/w [欲望/n 之/uzhi 城/n]/nz 》/w 火热/z 开场/vi ，/w 继/vg 4年前/t 发表/v 中国/ns 风/n 舞曲/n 《/w 孙尚香/nr 》/w 之后/f 首/q 度/qv 回归/v 歌坛/n ，/w 现场/s 大/a 秀/ag 舞技/n ，/w 瞬间/n 全场/n 升温/vi ，/w 引来/v 尖叫/vn 连连/d ，/w 镁光灯/n 频闪/nz 不断/d 。/w 担当/v 柳岩/nr [三/m 首/q]/mq 新歌/n [音乐/n 制作人/nnt]/nnt 的/ude1 [台湾/ns 金曲奖/nz]/nz 得主/n 吕绍淳/nr 也/d 到场/vi 支持/v ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 大/a 热/a 节目/n 《/w 爸爸/n 去/vf 哪/ry 了/ule 》/w 同名/vn 主题曲/n 的/ude1 编曲/nnt 人/n ，/w 他/rr 连连/d 称赞/v 柳岩/nr 唱/v 跳/vn 俱佳/d ，/w 表现/v 惊喜/a 。/w 
