这/rzv [几/d 幅/q]/mq [剪纸/n 作品/n]/nz 约/d 长/a [3/m 米/q]/mq 、/w 宽/a [1/m 米/q]/mq ，/w 有/vyou 龙凤/n 双寿/nz 图/n 等/udeng ，/w 刀工/nz 细腻/a ，/w 惟妙惟肖/al ，/w 原本/d 是/vshi 作者/nnt 给/p 儿子/n 结婚/vi 用/p 的/ude1 。/w 
您/rr 还/d 记得/v 去年/t 那个/rz 为/p 给/p 儿子/n 筹钱/nz 治病/vi 甘愿/v 当/p “/w 裸模/nz ”/w 的/ude1 商丘/ns 农民/nnt 赵长永/nr 吗/y ？/w 昨天/t ，/w 他/rr 再次/d 向/p 大河报/nz 求助/v ：/w 如今/t 孩子/n [骨髓/n 配/v 型/k]/nz 成功/a ，/w 却/d 凑/v 不够/a 做手术/nz 的/ude1 钱/n ，/w 山东/ns 的/ude1 民间艺人/nnd 常/d 凤/ng 灵/a 捐赠/v 给/p 他/rr [10/m 幅/q]/mq 精美/a 的/ude1 剪纸/n 画/v ，/w 他/rr 希望/v 好心人/n 能/v 买走/nz 。/w 如果/c 您/rr 喜爱/v 老赵/nz 手中/s 的/ude1 剪纸/n 画/v ，/w 也/d 愿意/v 帮帮/v 这/rzv 对/p 父子/n ，/w 请/v 拨打/v 我们/rr 的/ude1 [热线/n 电话/n]/nz 0371-96211/m 。/w 
2002年/t ，/w 当时/t 仅/d [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 永城市/ns 双桥乡/ns 桑楼村/ns 男孩/n 赵鹏/nr ，/w 不幸/a 患/v 上/f 了/ule 严重/a 的/ude1 [再生/vn 障碍/n 性/ng 贫血/vi]/nhd 症/ng 。/w 2013年4月16日/t ，/w 为/p 给/p 儿子/n 筹集/v 救命钱/nz ，/w 赵长永/nr 独自/d 来到/v 郑州/ns [高新技术/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 石佛/nz 艺术/n 公社/nis 应聘/vi “/w 裸模/nz ”/w 。/w 本报/rz 曾/d 在/p 2013年4月17日/t 至/p 19日/t ，/w 连续报道/v 此事/r 。/w 目前/t ，/w 医院/nis 为/p 赵鹏/nr 配/v 型/k 成功/a ，/w 但/c 赵长永/nr 卖掉/v 了/ule 房子/n ，/w 手术费/n 仍/d 缺/v 8万余元/m ，/w 希望/v 热心人/n 能/v 伸出/v 援手/vn 。/w □/w 记者/nnt 李岚田/nr 育/v 臣/ng 文/ng 杜小伟/nr 图/n 
