日前/t ，/w 有人/r 向/p 本报/rz 爆料/v 称/vn ，/w 阜阳/ns 太和宫/nz 集镇/n 一名/mq [小学/nis 校长/nnt]/nnt 多年来/d 性/ng 侵/vg 数/n 名/q 女童/n 。/w 昨日/t ，/w [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 联系/v 当地/s 警方/n 、/w 检察院/nis 求证/v 了解到/v ，/w 该/rz 校长/nnt 已/d 被/pbei 批准逮捕/v ，/w 并/cc 交由/v 当地/s 警方/n 调查/vn 。/w 
此事/r 在/p 网上/s 也/d 有/vyou 爆料/v ，/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 看到/v 网友/n “/w 芳芳/nz ”/w 在/p 今年/t 1月13日/t 与/cc 14日/t 分别/d 发/v 了/ule 一条/mq 内容/n 相似/a 的/ude1 微博/n ，/w 大致/d 内容/n 为/p ：/w “/w 太和县/ns 宫集镇/ns 一/m [小学/nis 校长/nnt]/nnt 杨某某/nr 性/ng 侵/vg 多/a 名/q 女童/n 。/w ”/w 而/cc 后/f 一位/mq 网友/n 自称/v 是/vshi 宫集镇/ns 人/n ，/w 也/d 表示/v 此事/r 属实/a 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 该/rz 网友/n ，/w 对方/n 说/v ，/w 宫集镇/ns 上/f [很多/m 人/n]/mq 都/d 知道/v 这/rzv 事/n ，/w “/w 好/a 几年/mq 了/ule ，/w 小孩/n 不/d 敢说/nz ，/w 到/v 最近/t 才/d 有/vyou 受害人/n 家长/n 去/vf 报警/vn 。/w ”/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 电话/n 联系/v [太和县/ns 宫/ng 集/q 派出所/nis]/nt ，/w 接/v 电话/n 的/ude1 民警/nnt 说/v 确/d 有/vyou 此事/r 。/w “/w [1/m 月初/t]/mq ，/w 有/vyou 小孩/n 家长/n 为/p 此事/r 来/vf 报警/vn 。/w ”/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 又/d 联系/v 了/ule [太和县/ns 人民检察院/nis]/nt ，/w 该院/r 批捕/v 科/n 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w “/w 1月14/t 号/q 批准逮捕/v 杨某某/nr 的/ude1 ，/w 涉嫌/v 猥亵/v ，/w 目前/t 已/d 将/d 案件/n 交由/v 警方/n 调查/vn 。/w ”/w 
