原/b 标题/n ：/w [新春/t 走/v 基层/n]/nz ：/w 淮南/ns 渔民/nnd 淮河/ns 边/k 过年/vi 准备/v “/w 登陆/vi ”/w 新房/n 
1月20日/t 上午/t ，/w 淮南/ns 。/w 城里/s 的/ude1 阳光/n 洒/vi 在/p 身上/s ，/w 让/v 人/n 感觉/n 暖暖/v 的/ude1 。/w 可/v [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 淮河/ns 岸边/s 时/ng ，/w 冷风/n 毫无/v 遮拦/v 地/ude2 吹/v 过/uguo ，/w 让/v 人/n 感到/v 阵阵/q 寒意/n 。/w 停靠/v 在/p 岸边/s 的/ude1 渔船/n 上/f ，/w 潘少静/nr 在/p 船头/s 晒/v 着/uzhe 一串/mq 香肠/nf ，/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 即将/d 到来/vi 的/ude1 春节/t 可能/v 是/vshi [最后/f 一次/mq]/nz 在/p 船上/s 过/uguo 了/ule 。/w 
早/a 盼/v 上岸/vn 住/vi 新房/n 
这/rzv 条/q 渔船/n 就是/v 潘少静/nr 娘家/n 的/ude1 “/w 房/n ”/w ，/w 春节/t 临近/v ，/w 她/rr 特意/d 带着/vn 刚/d 会/v 走路/vn 的/ude1 儿子/n 从/p 蚌埠/ns 赶回/v 淮南/ns ，/w “/w 现在/t 有/vyou 了/ule 孩子/n ，/w 来回/vd 一趟/mq 不/d 容易/ad ，/w 回娘家/nz 少/a 了/ule 。/w ”/w 
王志凤/nr 家/q 的/ude1 渔船/n 是/vshi 5年前/t 买/v 的/ude1 ，/w 当时/t 花/n 了/ule [6/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 如今/t 这/rzv 条/q 船/n 每天/r 就/d 停/vi 在/p 淮河/ns 岸边/s ，/w 经过/p 风吹日晒/vl ，/w 已/d 显得/v 破旧/a 。/w “/w 我们/rr 也/d 想/v 在/p 岸上/s 买/v 新房/n 居住/v ，/w 可/v 只/d 靠/v 捕鱼/vn 挣钱/vi ，/w 哪/ry 能/v 买/v 起/vf 房/n 呀/y 。/w ”/w 王志凤/nr 说/v ，/w 公婆/n 的/ude1 渔船/n 就/d 挨/v 在/p 边上/f ，/w 他们/rr 家/q 几代人/mq 都/d 是/vshi 渔民/nnd ，/w 存钱/v 对/p 他们/rr 来说/uls 太难/d 。/w 
“/w [前段/t 时间/n]/nz ，/w 政府/nis 派/v 人/n 来/vf 挨家挨户/dl 给/p 渔民/nnd 登记/vn ，/w 听说/v 是/vshi 要/v 出新/vn 政策/n ，/w 让/v 大家/rr 都/d 搬到/vf 岸上/s 居住/v ，/w 这样/rzv 多/a 好/a ，/w 明年/t 冬天/t 就/d 不用/d 受/v 这/rzv 河/n 上/f 的/ude1 冷/a 风吹/v 了/ule 。/w ”/w 王志凤/nr 说/v 着/uzhe ，/w 把/pba 船舱/n 一侧/f 的/ude1 帘布/n 放/v 下来/vf 挡/v 挡风/vn 。/w 
备好/v 柴禾/n 过/uguo 大年/n 
离/v 王志凤/nr 家/q 渔船/n 不远处/s 的/ude1 河岸/n 边/k ，/w [72/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴锡文/nr 老人/n 敞/v 着/uzhe 棉衣/n ，/w 正/d 用力/ad 劈/v 着/uzhe 柴/n ，/w 旁边/f [三/m 堆/v]/mq 柴禾/n 码/v 得/ude3 整整齐齐/z 。/w 在/p 老人/n 身后/f ，/w 一座/mq 用/p 木板/n 搭/v 起来/vf 的/ude1 小桥/n 通向/v 一条/mq 渔船/n ，/w 这/rzv 条/q 船/n 也/d 就是/v 他/rr 的/ude1 家/q 。/w 
“/w 备/v 些/q 柴禾/n 过年/vi 时/ng 用/p ，/w 家里/s 现在/t 做饭/vi 还是/c 用/p 这个/rz 。/w ”/w 吴锡文/nr 说完/v ，/w 抬起/v 手/n 把/pba 半截/mq 烟头/n 送进/vf 嘴里/s 猛地/d 抽/v 了/ule 一口/mq ：/w “/w 烧/vi 柴禾/n 能/v 省/n 点钱/nz ，/w 我们/rr 这些/rz 船民/n 都/d 很/d 节俭/a 。/w ”/w 
吴锡文/nr 说/v ，/w 家里/s [4/m 个/q]/mq 儿子/n 都/d 成/v 了/ule 家/q ，/w 全/a 在/p 外地/s 打工/vi ，/w 他们/rr 老两口/n 在/p 这里/rzs 照顾/v [2/m 个/q]/mq 上学/vi 的/ude1 孙女/n 。/w “/w 儿子/n 离得/v 都/d 远/a ，/w 今年/t 过年/vi 都/d 不/d 回来/v 了/ule ，/w 老伴/n 都/d 把/pba 年/qt 货/n 备好/v 了/ule ，/w 到/v 时/ng 带着/vn [2/m 个/q]/mq 小/a 孙女/n 过/uguo 新年/t 。/w ”/w 
说起/v [前段/t 时间/n]/nz 政府/nis 来/vf 人/n 登记/vn ，/w 准备/v 让/v 他们/rr 全部/m 上岸/vi 居住/v ，/w 老人/n 格外/d 高兴/a ，/w 他/rr 打/v 心眼/n 里/f 希望/v 能/v 早些/nz 搬上/vf 岸/n 。/w 
在/p 制订/v 详细/a 方案/n 
记者/nnt 了解到/v ，/w 为/p 帮助/v 以/p 船/n 为/p 家/q 的/ude1 渔民/nnd 解决/v 最/d 基本/a 的/ude1 安全/an 住房/n ，/w 去年/t 6月/t ，/w 住建部/nz 、/w 农业部/nt 等/udeng 部委/n 联合/v 下文/n ，/w 实施/v 以/p 船/n 为/p 家/q 渔民/nnd 上岸/vi 安居工程/n ，/w 资金/n 以/p 渔户/nnd 自筹/v 为主/vi ，/w 中央/n 和/cc [地方/n 政府/nis]/nz 适当/a 补助/vn ，/w 并/cc 通过/p [银行/nis 信贷/n]/nz 和/cc 社会/n 捐助/v 等/udeng 多渠道/d 筹资/vi 。/w 
“/w 有/vyou 政府/nis 的/ude1 帮助/vn ，/w 我们/rr 的/ude1 压力/n 会/v 小些/nz 。/w ”/w 得知/v 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 王志凤/nr 说/v 。/w 
“/w 淮南市/ns 目前/t 正在/d 制订/v 详细/a 的/ude1 渔民/nnd 上岸/vi 方案/n 。/w ”/w [淮南市/ns 渔政/nis 处/n]/nt 负责人/nnt 告诉/v [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 1000多户/m 渔民/nnd 已/d 分/qt [4/m 个/q]/mq 集中/v 点/qt ，/w 临时/b 安置/vn 在/p 淮河/ns 岸边/s ，/w 政府/nis 为/p 他们/rr 修通/v 了/ule 上岸/vi 的/ude1 路/n 、/w 给/p 船上/s 接通/v 了/ule 照明/n 用电/n 。/w 
