现今/t 的/ude1 娱乐圈/nz 可谓/v 是/vshi 封杀/v 容易/ad 复出/v 难/a ，/w 明星/nnd [自身/rr 形象/n]/nz 更是/d 受到/v 人们/n 的/ude1 密切/ad 关注/v ，/w 可能/v 是/vshi 一句话/l ，/w 一张/mq 照片/n ，/w 甚至/d 于/p 明星/nnd 个人/n 的/ude1 私生活/n ，/w 稍/d 有/vyou 不/d 注意/v ，/w 便/d 导致/v 惨遭/v 封杀/v 。/w 下面/f 我们/rr 就/d 一起/s 盘点/vn 惨遭/v 央视/j 封杀/v 的/ude1 [大牌/n 明星/nnd]/nz 。/w 
汤唯/nr 
汤唯/nr 杨钰莹/nr 李宇春/nr 刘欢/nr 那英/nr 细/a 数/n 惨遭/v 央视/j 封杀/v 的/ude1 明星/nnd 
自从/p 2007年/t 接/v 拍/v 《/w 色/ng  戒/v 》/w 并/cc 由此/d 走红/vi 后/f ，/w 汤唯/nr 就/d 遭到/v 了/ule 央视/j 封杀/v 。/w 在/p 刚/d 不久/d 结束/v 的/ude1 [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f ，/w 汤唯/nr 出/vf 尽/vi 了/ule 风头/n ，/w 可谓/v 当晚/t [最大/gm 赢家/n]/nz 。/w 
但/c CCTV/x 的/ude1 转播/vn 节目/n 却/d 将/d 汤唯/nr 的/ude1 镜头/n 删/v 得/ude3 一干二净/al ，/w 使/v 汤唯/nr 无法/v 见/v 人/n ，/w 也/d 让/v 喜欢/vn 汤唯/nr 的/ude1 影迷/n 望/v 央视/j 屏幕/n 兴叹/vi 。/w 
