杜海涛/nr 客串/v 
由/p 辛迪加/n 影视/b 、/w 高/a 格/b 影视/b 联合/vd 出品/vi 的/ude1 “/w 爱情/n 美剧/nz ”/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 已/d 于/p 17日/t 登陆/vi 湖北/ns 、/w 安徽/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 东方/s 四大/n 卫视/n 黄金档/nr ，/w 娄艺潇/nr 、/w 陈赫/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 李佳航/nr 、/w 王传君/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 金世佳/nr 继续/v 担当/v 主演/v 。/w 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 开播/v 前/f ，/w 导演/nnt 韦正就/nr 曾/d 说/v 过/uguo ，/w “/w 无论/c 从/p 什么/ry 角度/n 看/v ，/w 《/w 爱/v 4/m 》/w 都/d 将/d 是/vshi 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 中/f 最/d 好看/a 的/ude1 一部/mq ”/w ，/w 而/cc 该剧/r 的/ude1 热/a 播/v 也/d 证实/v 了/ule 导演/nnt 的/ude1 预言/v ，/w 剧中/n 不仅/c 有/vyou 泪点/nz 和/cc 温馨/a 元素/n ，/w 笑点/nz 更是/d 全面/ad 升级/vi ，/w 不仅/c 汇聚/v 前/f [三/m 季/ng]/mq 的/ude1 原班人马/n ，/w 还有/v 何炅/nr 、/w 胡歌/nr 、/w 杜海涛/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 惊喜/a 客串/v 。/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 开播/v 以来/f ，/w [安徽/ns 卫视/n]/nz 天天/d 排名/vi 全国/n 黄金档/nr 电视剧/n 收视/nz 第一/m ，/w 网络/n 点击量/nz 更/d 在/p [短短/z 几天/mq]/nz 内/f 就/d 超过/v 4亿/m ，/w 成为/v 电视/n 荧屏/n 和/cc 网络/n 平台/n 上/f 名副其实/vl 的/ude1 “/w 国民/n 神/n 剧/n ”/w 。/w 
