朱慧卿/nr 绘/v 
北京/ns 、/w 杭州/ns 、/w 山西/ns 等/udeng 地/ude2 [名人/n 故居/n]/nz 和/cc [文化/n 遗址/n]/nz 内/f 的/ude1 高档/b 会馆/n ，/w 由于/p 把/pba 公共资源/gi “/w 私人/n 化/v ”/w ，/w 引发/v 群众/n 强烈/a 不满/an ，/w 正/d 相继/d 被/pbei 关停/v 。/w 记者/nnt 日前/t 调查/vn 发现/v ，/w 由于/p 产权/n 复杂/a 、/w 投入/v 不足/an 、/w 监管/vn 不力/a ，/w “/w 文保/n ”/w 变/v “/w 会所/nis ”/w 现象/n ，/w 在/p 市/n 、/w 县/n 、/w 区级/b 文物/n 中/f 尤为/d 严重/a 。/w 
乱/d 象/ng 
市级/b 文保/n 单位/n 变成/v 高端/nz 私家菜/nz 馆/ng ，/w 菜单/n 上/f 不乏/v 名贵/a 菜品/n 
位于/v [山西/ns 太原市/ns]/nz 迎泽区/ns 帽/ng 儿/ng 巷/ng [27/m 号/q]/mq 的/ude1 太原市/ns [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz “/w [晋绥/n 铁路/n 银行/nis]/nt 旧址/n ”/w ，/w 是/vshi [民国/n 时期/n]/ns 山西/ns 的/ude1 重要/a 银行/nis 。/w 去年/t 6月/t ，/w 摇身一变/vl 为/p “/w 惠公馆/nr ”/w ，/w 成/v 了/ule 集/q “/w 吃/v 、/w 喝/vg 、/w 玩/v ”/w 于/p 一体/n 的/ude1 娱乐/vn 会馆/n ，/w 成为/v 当地/s 群众/n 的/ude1 热/a 议/v 话题/n 。/w 
承租/v 这/rzv 一/m 文保/n 单位/n 的/ude1 [山西/ns 龙城/ns 惠/vg 文化/n 传媒/n 有限公司/nis]/nt 负责人/nnt 刘晓东/nr 说/v ，/w 该/rz “/w 公馆/n ”/w 最初/d 设计/vn 的/ude1 消费/vn 人群/n 包括/v 高/a 、/w 中/f 、/w 低/a 三档/nz ，/w 其中/rz 高档/b 消费/vn 人均/a [360/m 元/q]/mq 起/vf 。/w 去年/t ，/w 旧址/n [修复/v 工程/n]/nz 结束/v 不久/d 即/v 被/pbei 媒体/n 曝光/vi ，/w 随后/d 被/pbei [太原市/ns 政府/nis]/nto 叫停/nz 营业/vn 。/w 至今/d 已有/v [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 正在/d 等待/v 清算/vn 整改/vn 。/w 
与此同时/c ，/w [另一/m 家/q]/mq 太原/ns 市级/b 文保/n 单位/n “/w 王公馆/nr ”/w ，/w 却/d 仍/d 在/p 正常/a 营业/vn 。/w 地处/v 太原市/ns 西华门/nz [6/m 号/q]/mq [一条/mq 小巷/n]/nz 子/ng 里/f 的/ude1 “/w 王公馆/nr ”/w 并/cc 不起眼/a ，/w 巷子/n 口/n 没有/v 任何/rz 介绍/v ，/w 只/d 挂着/v [一排/mq 排/v]/mq 红灯笼/n 。/w “/w 王公馆/nr ”/w 酒店/nis 的/ude1 前身/n 是/vshi 阎锡山/nr [第/m 十/m 兵团/nis]/nz 司令/nnt 兼/v 太原/ns 守备/v 司令/nnt 王靖国/nr 的/ude1 公馆/n ，/w 如今/t 号称/v 是/vshi 太原市/ns 最/d 高端/nz 的/ude1 “/w 私家菜/nz 馆/ng ”/w 。/w 
根源/n 
文物/n 等级低/nz 、/w 保护/v 经费/n 少/a 、/w 权属/n 复杂/a 、/w 长期/d 保护/vn 不力/a 
2011年/t [国家/n 文物局/nis]/nto 出台/vi 的/ude1 《/w 国有/vn [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 经营/v 性/ng 活动/vn 管理/v 规定/n （/w 试行/v ）/w 》/w 规定/n ，/w 国有/vn [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 经营/v 性/ng 活动/vn 禁止/v 背离/vn [公共/b 文化/n]/nz 属性/n ；/w 不得/vi 租赁/vn 、/w 承包/vn 、/w 转让/v 、/w 抵押/v [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 以/p 营利/vn 为/p 目的/n 进行/vn 商业/n 开发/vn 。/w 
国家/n 禁令/n 之下/f ，/w 这些/rz 文保/n 单位/n 如何/ryv 实现/v 变身/nz ？/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 此类/r 文保/n 单位/n 大/a 都/d 为/p 市/n 、/w 县/n 、/w 区级/b 的/ude1 低/a 等级/n 文物/n ，/w 且/c 存在/v 文物/n 权属/n 复杂/a 、/w 保护/v 经费/n 少/a 、/w 长期/d 保护/vn 不力/a 或/c [挪/v 作/v 他用/n]/nz 的/ude1 情况/n 。/w 
首先/d ，/w 产权/n 复杂/a 、/w 长期/d 缺乏/v 保护/vn 是/vshi 目前/t 低/a 等级/n 文保/n 面临/v 的/ude1 现状/n 。/w 刘晓东/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w [晋绥/n 铁路/n 银行/nis]/nt 旧址/n ”/w 在/p 1986年/t 以前/f 是/vshi [太原市/ns 科/n 干/v 局/n]/nt 的/ude1 办公/vn 场所/n ，/w 产权/n 归/v [山西/ns 省直/b 机关/n 管理局/nis]/nt 。/w 1986年/t 至/p 2012年/t ，/w 由/p [太原市/ns 食品街/nz 管理/vn 公司/nis]/nt 负责/v 管理/vn ，/w 旧址/n 的/ude1 一层/mq 一直/d 是/vshi 饭店/nis ，/w [二/m 层/qv]/mq 房顶/n 已经/d 坍塌/vi 。/w 2012年4月/t ，/w 原/b 承租/v 单位/n “/w 三善豪德/nrj 聚/v 饭庄/n ”/w 无力/vi 修缮/vn ，/w 刘晓东/nr 与/cc [太原市/ns 食品街/nz 管理/vn 公司/nis]/nt 签署/v 了/ule 承租/v 3年/t 的/ude1 合同/n ，/w 每年/r 租金/n 10余万元/m ，/w 随后/d 投入/v 700多万元/m 进行/vn 修缮/vn ，/w 最终/d 变身/nz 为/p “/w 惠公馆/nr ”/w 。/w 
另外/c ，/w [文物/n 保护/vn]/nz 经费/n 严重/a 不足/an 、/w 文物/n 执法不严/vl 也/d 是/vshi 低/a 等级/n [文物/n 保护/vn]/nz 面临/v 的/ude1 一大/n 困境/n 。/w 由于/p 我国/n 文物/n 实行/v “/w 属/v 地/ude2 管理/vn 、/w 分级/v 负责/vn ”/w 体制/n ，/w 保护/v 经费/n 以/p 政府/nis 投入/v 为主/vi 。/w 以/p 山西/ns 为/p 例/n ，/w 近/a [千/m 座/q]/mq 国/n 保和省/ns 保/v 单位/n 尚/d 有/vyou [60/m ％/w 以上/f]/mq 亟待/v 维修/vn 保护/vn ，/w 有着/v [9000/m 多/a 处/n 市/n]/mq 、/w 县级/b 文保/n 单位/n 的/ude1 [119/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 中/f ，/w 只有/c [40/m 多个/mq]/mq 县/n 将/d [文物/n 保护/vn]/nz 经费/n 纳入/v 本级/r [财政/n 预算/n]/nz 。/w 
按照/p [文物/n 保护法/n]/nz 规定/n ，/w 市级/b 文保/n 单位/n 的/ude1 合理/a 利用/v ，/w 须经/nz 相应/vi 的/ude1 文物/n 行政部门/n 批准/v 。/w 但/c 记者/nnt 了解到/v ，/w “/w [晋绥/n 铁路/n 银行/nis]/nt 旧址/n ”/w 的/ude1 修缮/vn 至今/d 未经/d 山西省/ns 和/cc 太原市/ns 文物/n 部门/n 批准/v 。/w “/w 文物/n 部门/n 的/ude1 监管/vn 没有/v 做好/v ，/w 每个/r 文保/n 单位/n 都/d 有/vyou 看管/v 员/ng ，/w 对于/p 违规/vn 修缮/v 行为/n 不/d 可能/v 不/d 知道/v 。/w ”/w 一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 基层/n 文物/n 工作者/nnt 说/v 。/w 
破解/v 
划清/v 权责/n ，/w 完善/v 文物/n 认领/v 制度/n ，/w 增强/v [文物/n 保护/vn]/nz 的/ude1 经费/n 保障/vn 
对此/d ，/w 基层/n [文物/n 保护/vn]/nz 人士/n 和/cc [专家/nnt 建议/n]/nz ，/w 避免/v “/w 文保/n ”/w 变/v “/w 会所/nis ”/w ，/w 亟须/d 完善/v 文物/n 认领/v 制度/n ，/w 建立/v 权责/n 清晰/a 的/ude1 [管理/vn 办法/n]/nz ，/w 增强/v [文物/n 保护/vn]/nz 的/ude1 经费/n 保障/vn 。/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 了解到/v ，/w 以/p 古建/n 大/a 省/n 山西/ns 为/p 例/n ，/w 古建筑/n 多达/v 28000余处/m ，/w 由于/p 资金/n 和/cc 修缮/v 队伍/n 的/ude1 缺乏/vn ，/w 即使/c 对/p 其中/rz 10％/m 即/v [2800/m 处/n]/mq 进行/vn 保护/vn 维修/vn ，/w 每年/r 完成/v 20余处/m ，/w 也/d 得/ude3 140年/t 才能/n 修完/nz 。/w 因此/c ，/w 近年来/dl ，/w 山西/ns 一直/d 在/p 探讨/v 低/a 等级/n 文物/n 古建/n 的/ude1 “/w 领养/v ”/w 办法/n 。/w 
“/w 领养/v 是/vshi 低/a 等级/n 古建/n 保护/vn 的/ude1 必由之路/n ，/w 但/c 要/v 防止/v 从/p 一个/mq 极端/n 走到/vf 另一个/mq 极端/n 。/w ”/w [山西省/ns 曲沃县/ns 文物局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 孙永/nr 和/cc 说/v ，/w 从/p 2011年/t 起/vf ，/w 当地/s 文物/n 部门/n 便/d 遴选/v 了/ule [6/m 处/n]/mq 价值/n 较高/ad 、/w [迫切/ad 需要/v]/nz 保护/vn 的/ude1 县级/b 文保/n 古建筑/n ，/w 组织/n 当地/s 企业家/nnt 予以/vx 认领/v 、/w 修缮/vn 。/w 其间/f ，/w [曲沃县/ns 人大常委会/nis]/nt 还/d 制定/v 了/ule 《/w 曲沃县/ns 古建筑/n 认领/v 保护/vn [暂行/b 办法/n]/nz 》/w ，/w 用/p [地方/n 法规/n]/nz 的/ude1 形式/n 予以/vx 确认/v 。/w 
孙永/nr 和/cc 建议/n ，/w 要/v 避免/v 文物/n 摆脱/v “/w 冷落/v ”/w 后/f 再/d 被/pbei 过度/d 开发/vn ，/w 文物/n 部门/n 就/d 必须/d 在/p 认领/v 过程/n 中/f ，/w 对/p 认领/v 保护人/n 的/ude1 资格/n 、/w 修缮/v [方案/n 设计/vn]/nz 、/w 招标/vn 过程/n 、/w 施工/vn 过程/n 、/w 签署/v 认领/v 协议/n 等/udeng 各个/rz 环节/n 进行/vn 严格/ad 审查/vn 把关/vi 。/w 
[山西省/ns 文物局/nis]/nto [行政/n 法规/n]/nz 处/n 处长/nnt 许高哲/nr 称/v ，/w 山西/ns 已/d 把/pba 文物/n 认领/v 作为/p 五年/t 立法/vn 规划/n 项目/n ，/w 拟/v 允许/vn 市/n 、/w 县级/b 以下/f 和/cc 没有/v 级别/n 的/ude1 文物/n 接受/v [民间/n 资本/n]/nz 认领/v ，/w 但/c 要/v 保证/vn 文物/n 被/pbei 认领/v 后/f ，/w 产权/n 不变/nz 、/w 公益性/n 用途/n 不变/nz ，/w 严禁/v 将/d 其/rz 作为/p 饭店/nis 和/cc 私人会所/nis 。/w （/w 记者/nnt 梁晓飞/nr 、/w 王学涛/nr ）/w 
