[江苏/ns 卫视/n]/nz 近期/t 推出/v 科学/n 真人秀/nz 节目/n “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 引/v 关注/vn ，/w 被/pbei 称为/v “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 的/ude1 周玮/nr 尽管/c 曾/d 被/pbei 鉴定/vn 为/p “/w 智障/nz ”/w ，/w 却/d 在/p 节目/n 之中/f 凭借/p 心算/vn [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q ，/w 成为/v “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 。/w 对此/d ，/w “/w 打假/v 斗士/n ”/w 方舟子/nr 提出/v 质疑/vn ，/w 认为/v 是/vshi “/w 电视台/nis 找/v 了/ule 一帮/mq 骗子/n 在/p 那里/rzs 装有/v 超能力/nz ”/w 。/w 
“/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 的/ude1 故事/n 很/d 感人/a ，/w 方舟子/nr 的/ude1 质疑/vn 也/d 很/d 直接/ad 。/w “/w [中国网/nz 事/n]/nz ”/w 记者/nnt 采访/v 了/ule “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 节目组/n ，/w 和/cc 方舟子/nr “/w 隔/v 空/ng ”/w 对话/vn 。/w 
方舟子/nr 炮轰/v “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 
上/f 周末/t 现身/v [江苏/ns 卫视/n]/nz “/w 最强/ad 大脑/n ”/w [第三/m 期/qv]/mq 节目/n 的/ude1 “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr ，/w 以/p 震撼人心/vl 的/ude1 心算/vn 天赋/n ，/w 征服/v 了/ule 无数/m 观众/n 。/w 节目/n 现场/s ，/w 评委/nnt 和/cc 专家/nnt 更是/d 给/p 了/ule 周玮/nr “/w 中国/ns 的/ude1 霍金/nrf ”/w “/w 中国/ns 的/ude1 爱因斯坦/nrf ”/w 等/udeng 溢美之词/n 。/w 
但/c 与此同时/c ，/w 他/rr 那/rzv 令人/v 不可思议/al 的/ude1 超强/d 脑力/n ，/w 也/d 引来/v 了/ule 诸多/m 质疑/vn ：/w 这/rzv 是/vshi 真的/d 吗/y ？/w 
1月21日/t ，/w 忙于/v “/w 转基因/n 辩论/vn ”/w 的/ude1 方舟子/nr 发/v 微博/n 质疑/vn 节目/n 中/f 可能/v “/w 掺假/vi ”/w ：/w “/w [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 取/v 整数/n 结果/n 很/d 简单/a 的/ude1 ，/w 记下/v 就/d 行/ng 。/w 如果/c 他/rr 能/v 小数/n 都/d 开/v 出来/vf ，/w 或者/c 让/v 他/rr 开/v 个/q [3/m 次/qv]/mq 、/w [4/m 次/qv]/mq 方/q 也/d 能/v 开/v 出来/vf ，/w 算/v 他/rr 有/vyou 能耐/n 。/w 电视台/nis 找/v 了/ule 一帮/mq 骗子/n 在/p 那里/rzs 装有/v 超能力/nz 。/w ”/w 
21日/t 晚/tg ，/w 方舟子/nr 又/d 对/p 魏坤琳/nr 的/ude1 专业/n 产生/v 了/ule 质疑/vn ，/w 称/v “/w Dr/x 。/w 魏/tg 是/vshi [北京/ns 体育/n 大学/nis]/ntu 毕业/v 的/ude1 ，/w 在/p 美国/nsf 学/v 的/ude1 是/vshi 运动控制/gi 和/cc [运动/vn 康复/vn]/nz ，/w 和/cc 大脑/n 认知/vn 没有/v 半分/nz 钱/n 关系/n 。/w 果壳网/nz 送/v 了/ule 一个/mq 伪/ag 专家/nnt 去/vf 蒙/b [全国/n 人民/n]/nz 。/w ”/w 
22日/t ，/w 方舟子/nr 再次/d 发/v 微博/n 称/v ：/w “/w 据说/v [江苏/ns 卫视/n]/nz 要/v 派/v 周玮/nr 代表/nnt 中国/ns 去/vf 挑战/vn 国外/s 速算/nz 精英/n ？/w 他/rr 那/rzv 点/qt ‘/w 战绩/n ’/w 算什么/nz 。/w 2007年/t ，/w [法国/nsf 兰斯/ns 大学/nis]/ntu 计算机科学/gi 硕士/nnt 亚历克西斯/nrf 在/p [英国/ns 牛津/ns 科学史/n 博物馆/nis]/nt 心算/vn 一个/mq [200/m 位数/n]/mq 的/ude1 [13/m 次/qv]/mq 方/q 根/n ，/w 仅/d 用/p 时/ng 77.99秒/t 。/w 亚历克西斯/nrf 解释/v 说/v 他/rr 只是/d 用/p 了/ule 数学/n 技巧/n 并/cc 做/v 了/ule 长期/d 心算/vn 训练/vn ，/w 人/n 人/n 可以/v 掌握/vn ，/w 并不/d 神秘/a 。/w ”/w 
方舟子/nr 的/ude1 观点/n 引发/v 网友/n 热/a 议/v 。/w 很多/m 网友/n 认为/v ，/w 以/p 周玮/nr 的/ude1 成长/vn 环境/n 和/cc 教育/v 背景/n ，/w 能/v 有/vyou 如此/rzv 惊人/a 的/ude1 能力/n 也/d 实属/v 不可思议/al 。/w 
节目组/n ：/w 不/d 造/v 神/n 更/d 没/d 造假/v 
对于/p 方舟子/nr 提出/v 的/ude1 质疑/vn ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 总编/nnt 办/v 负责人/nnt 刘原/nr 表示/v ：/w “/w 我们/rr 既/c 没/d 造/v 神/n 更/d 没/d 造假/v 。/w 在/p 制作/v 这/rzv 档/ng 节目/n 之/uzhi 初/f ，/w 我们/rr 就/d 注意/v 要/v 回避/vn 狂热/an 挖掘/v 特异功能/n ，/w 更/d 没/d 想/v 现场/s 发掘/v 爱因斯坦/nrf ，/w 只要/c 科学/n 解释/v 不通/a 的/ude1 ，/w 再/d 吸引/v 眼球/n 的/ude1 选手/n 也/d 不会/v 让/v 他/rr 上/f 节目/n 。/w ”/w 
对于/p “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr 所/usuo 遭受/v 的/ude1 质疑/vn ，/w “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 节目组/n 也/d 做出/v 了/ule 回应/vn ：/w “/w 周玮/nr 所/usuo 表现/v 出来/vf 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz ，/w 就/d 跟/p 所有/b 的/ude1 电视/n 观众/n 所/usuo 看到/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 现场/s 由/p 专家/nnt 、/w 评审/vn 出题/vi ，/w 而且/c 又是/c 添加/v ，/w 又是/c 修改/v ，/w 就是/v 为了/p 完美/a 呈现/v 他/rr 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz ，/w 现场/s 出题/vi 都/d 是/vshi 随机性/n 的/ude1 ，/w 周玮/nr 计算/v 确实/ad 如/v 教授/nnt 所/usuo 说/v ，/w 是/vshi 运算/vn 而/cc 不是/c 记忆/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 原型/n 来自/v 于/p 德国/nsf 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz ，/w 舞台/n 和/cc 模式/n 与/cc 德国/nsf 原版/n 比较/d 相似/a ，/w 但/c 挑战/vn 形式/n 、/w 科学/n 评判/vn 和/cc 嘉宾/n 打分/v 等/udeng 流程/n 设计/vn 则/d 是/vshi 本土化/v 的/ude1 。/w 购买/v 版权/n 的/ude1 目的/n 之一/rz ，/w 最终/d 是/vshi 想/v 做/v 中外/b 脑力/n PK/x 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi [一/d 档/ng]/mq 科学/n 类/q 节目/n ，/w 对于/p 选手/n 和/cc 选手/n 能力/n 都会/n 做/v 严谨/a 甚至/d 严苛/nz 的/ude1 鉴别/vn ，/w 由/p 北大/n 、/w 北师大/nt 、/w 上海交大/nt 组成/v 的/ude1 智囊团/nis 负责/v 鉴别/vn 。/w 其实/d ，/w 最大/gm 的/ude1 困难/an 是/vshi 找/v 人/n ，/w 我们/rr 面试/vi 了/ule 很多/m 选手/n ，/w 有些/rz 真的/d 神乎其神/al ，/w 但/c 都/d 因为/c 科学/n 解释/v 不/d 了/ule 没/d 能/v 入围/v 。/w 我们/rr 的/ude1 目的/n 是/vshi 通过/p 节目/n 上/f 出现/v 的/ude1 [科学/n 知识/n]/nz ，/w 唤回/v 大众/ntc 对/p 科学/n 的/ude1 认知/vn ，/w 挖掘/v 科学/n 潜能/n 。/w 将来/t 选手/n 会/v 代表/nnt 中国/ns 和/cc 欧洲/ns 选手/n 接受/v [终极/n 对决/v]/nz 。/w 对于/p 网上/s 出现/v 的/ude1 争议/vn ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 好事/n ，/w 希望/v 可以/v 让/v 科学/n 越/d 辩/vg 越/d 明/ag ，/w 而且/c 流行/v 起来/vf 。/w ”/w 刘原/nr 说/v 。/w 
此外/c ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 表示/v ，/w 也/d 将/d 为/p 周玮/nr 的/ude1 治疗/vn 和/cc 往后/t 的/ude1 生活/vn 寻找/v 解决方案/gi 。/w 目前/t ，/w 节目组/n 已经/d 带/v 周玮/nr 到/v 北京/ns 的/ude1 大脑/n 鉴定/v 机构/n 重新/d 进行/vn 测试/vn ，/w 希望/v 能/v 用/p 先进/a 的/ude1 科学/n 手段/n 和/cc 节目组/n 幕后/s 的/ude1 科学家/nnt 团队/n 进行/vn 诊断/vn ，/w 找到/v 治疗/vn 方法/n 。/w 
网民/gi ：/w 希望/v 节目/n 更/d “/w 科学/n ”/w 勿/d “/w 猎奇/vi ”/w 
一些/mq 网民/gi 认为/v ，/w 周玮/nr 的/ude1 吸引力/n 还/d 在于/v 其/rz 外表/n 和/cc 脑力/n 的/ude1 巨大/a 反差/n 。/w 网友/n “/w 三思/v 柯南/nrf ”/w 说/v ，/w 他/rr 看起来/v “/w 超常/vi ”/w 是因为/c 他/rr 的/ude1 其他/rzv 方面/n 弱/a ，/w 如果/c 他/rr 是/vshi 普通人/n ，/w 他/rr 的/ude1 数学/n 能力/n 也许/d 并不/d 超常/vi 。/w 但是/c ，/w 如此/rzv 逆天/nz 的/ude1 算术/n 能力/n 放在/v 一个/mq 被/pbei 鉴定/vn 为/p “/w 智障/nz ”/w 的/ude1 人身/n 上/f ，/w 的确/d 是/vshi 一个/mq [几近/d 完美/a]/nz 的/ude1 好/a 故事/n 。/w 
有/vyou 网友/n 分析/vn 指出/v ，/w “/w 任意/d [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q ，/w 其/rz 结果/n 的/ude1 整数/n 位/q 只有/c 11/m 、/w 12/m 、/w [13/m 三/m 种/q]/mq 情况/n ，/w 即便/c 其/rz 结果/n 如/v 现场/s 表演/vn 中/f 那样/rzv 精确/a 到/v 第一个/mq 小/a 数位/n ，/w 也/d 只有/c [22/m 种/q]/mq 情况/n ”/w 。/w 
对于/p 网友/n 的/ude1 自发/d 解密/vi ，/w [江苏/ns 卫视/n 品牌/n 推广/vn 部/q]/nt 负责/v 人称/n ，/w 节目组/n 很/d 高兴/a 看到/v 复杂/a 的/ude1 数学/n 运算/vn 被/pbei 更多/ad 人/n 讨论/v ，/w 节目/n 的/ude1 初衷/n 正是/v 让/v 科学/n 流行/v 起来/vf 。/w 但/c 在/p 周玮/nr 这个/rz 案例/n 上/f ，/w 节目组/n 更/d 希望/v 是/vshi 让/v 更多/ad 人/n 关注/v 像/v 他/rr 这样/rzv 的/ude1 人/n ，/w 而/cc 不是/c 要/v 打造/v 一个/mq 数学/n 天才/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 节目/n 开播/v 以来/f ，/w 有/vyou 网友/n 反映/v ：/w “/w 节目/n 奇人/n 辈出/vi ，/w 但/c 觉得/v 和/cc 常人/n 的/ude1 生活/vn 太远/d ，/w 参与/v 度/qv 太低/nz ”/w 。/w 许多/mq 观众/n 还/d 提出/v 了/ule 建议/n ：/w “/w 还是/c 应该/v 多/a 做/v 公正/a 测试/vn ，/w 过程/n 科学/n 才/d 有/vyou 意义/n 。/w 否则/c 跟/p 看/v 魔术/n 小品/n 表演/vn 也/d 没什么/vl 区别/n ”/w ，/w “/w 煽情/v 应当/v 有/vyou 度/qv ，/w 不能/v 因此/c 影响/v 事实/n 的/ude1 判断/vn ”/w 。/w 
“/w 我们/rr 希望/v 科学/n 成为/v 人们/n 平/v 日/b 里/f 的/ude1 话题/n ，/w ”/w 刘原/nr 说/v ：/w “/w [节目/n 制作/v]/nz 将/d 尽可能/d 地/ude2 还原/vi 过程/n ，/w 宣扬/v 一种/mq 尊重/v 科学/n 和/cc 个体/n 的/ude1 价值观/n ，/w 而/cc 不是/c 炫耀/v 超能力/nz 。/w 但/c 也/d 希望/v 观众/n 猎奇/vi 之/uzhi 余/ng 有所/v 感悟/vn ，/w 可能/v 我们/rr 的/ude1 记忆力/n 、/w [空间/n 想象力/n]/nz 不及/vi 别人/rr ，/w 但/c 世界/n 为/p 你/rr 关/n 一扇门/nz ，/w 一定会/nz 给/p 你/rr 开/v [一/d 扇/q]/mq 窗/ng ，/w 每个人/mq 都/d 有/vyou 自己/rr 出众/a 的/ude1 地方/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 蒋芳/nr )/w 
