人民网/nz 讯/ng 岁末/t ，/w [合肥/ns 楼市/n]/nz 前所未有/vl 的/ude1 售房/vn 大战/n 终/d 告一段落/vl ，/w 合肥/ns 万/m 达/v 城/n 以/p 销售/vn [4000/m 套/q]/mq 、/w 单盘/nz 突破/v [40/m 亿元/q]/mq ，/w 斩获/nz 合肥市/ns 城区/n 销售/v 金额/n 、/w 面积/n 、/w 套数/n 三/m 料/n 冠军/nnt 的/ude1 宝座/n ，/w 震惊/v 华东/ns 。/w 
[8/m 个/q]/mq 小时/n 2400/m 套房/n 源/ng 销售一空/vl 
2013年11月30日/t 及/cc 12月7日/t ，/w 合肥/ns 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 举办/v 两次/mq 内部/f 团购/v 专场/n ，/w 吸引/v 金融/n 、/w [企事业/n 单位/n]/nz 等/udeng 近/a [万/d 人/n]/mq 到场/vi ，/w 先后/d 推出/v 约/d 2000/m 套房/n 完美/a 售罄/nz 。/w 12月8日/t ，/w 合肥/ns 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 旅游/vn 新城/ns 首期/n 住宅/n 开盘/vi ，/w 吸引/v 了/ule 10000余组/m 客户/n ，/w 17000余人/m 到场/vi 。/w 从/p 早上九/t 点/qt 到/v 晚上五/t 点/qt ，/w 持续/vd 了/ule [8/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w [2400/m 多/a]/mq 套房/n 源/ng 被/pbei 抢购一空/vl 。/w 
这/rzv [三/m 次/qv]/mq “/w 抢/v 房/n 大戏/n ”/w 创造/v [合肥/ns 楼市/n]/nz 单次/nz 推盘/nz 套数/n 、/w 推/v 房/n 面积/n 、/w 推盘/nz 金额/n 、/w 到场/vi 人数/n 、/w 销售/v 套数/n 、/w 销售/v 金额/n 、/w 销售/v 面积/n 等/udeng [7/m 项/q]/mq 记录/v ，/w 也/d 创下/v 开盘/vn 销售/vn [4000/m 套/q]/mq 的/ude1 业绩/n ，/w 单盘/nz 突破/v [40/m 亿元/q]/mq 大关/n ，/w 一举/d 荣登/v [合肥/ns 楼市/n]/nz 金额/n 、/w 面积/n 、/w 套数/n 三/m 料/n 冠军/nnt 的/ude1 宝座/n 。/w 
5000余/m 家庭/n 开启/v 全新/b 生活/vn 
合肥/ns 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 得以/v 实现/vn 如此/rzv 惊人/a 的/ude1 [销售/vn 业绩/n]/nz 除了/p 国际/n 万/m 达/v 本身/rz 强大/a 的/ude1 品牌/n 号召力/n 以外/f ，/w 更多/ad 的/ude1 是/vshi 众多/a 客户/n 对/p 万/m 达/v 城/n 区域/n 价值/n 的/ude1 高度/d 认可/vn 。/w “/w 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 是/vshi 一个/mq 追梦/nz 城/n ，/w 万/m 达/v 是/vshi 一个/mq [实现/v 梦想/n]/nz 的/ude1 企业/n ，/w 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 对/p 整个/b 上/f [下游/f 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 对/p 合肥/ns [区域/n 发展/vn]/nz 的/ude1 带动/vn 是/vshi 不可估量/vl 的/ude1 ”/w ，/w [合肥/ns 万/d 达/v 文化/n 旅游城/n 投资/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 朋/ng 汪勤/nr 在/p “/w 全球/n 文/ng 旅/vg 产业/n [投资/vn 价值/n]/nz ”/w [高峰/n 论坛/n]/nz 上/f 如是说/dl 。/w 
合肥/ns 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 的/ude1 落户/vn ，/w 加快/v 了/ule 合肥/ns 的/ude1 城市/n 发展/v 进程/n ,/w 完善/v 了/ule 合肥/ns 的/ude1 [城市/n 功能/n]/nz ，/w 拉动/v 了/ule 合肥/ns 的/ude1 城市/n 消费/vn ，/w 促进/v 了/ule [文化/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 加速/vn 健康/a 发展/vn 。/w 
据统计/nz ，/w 合肥/ns 万/m 达/v 城/n 在/p 短短/z 1个月/t 的/ude1 时间/n ，/w 从/p 住宅/n 开盘/vi 到/v 商铺/n 热销/v 累计/vn 超/v [10/m 万/d 人/n]/mq 到访/v ，/w 超/v 5000余/m 家庭/n 成为/v 万/m 达/v 业主/n ，/w 合肥/ns 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 正/d 为/p 业主/n 开启/v 一种/mq 全新/b 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 。/w 知名/a 财经/n 媒体人/nnd 芮成钢/nr 曾/d 评价/v 合肥/ns 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n “/w 无论/c 从/p 增加/v 就业/vn ，/w 还是/c 整个/b 项目/n 给/p 大家/rr 带来/v 的/ude1 服务/vn ，/w 一定会/nz 给/p [这个/rz 城市/n]/nz 提供/v 更多/ad 的/ude1 安全感/n 和/cc 幸福感/n 。/w ”/w 
