儿子/n 李心坚/nr 正在/d 喂/v 李迎福/nr 吃饭/vi 。/w 
保安/b 老李/nz 已/d 脱离/v 生命/n 危险/an 
前天/n 已/d 转入/v 普通/a 病房/n ，/w [神经/n 功能/n]/nz 恢复/v 比/p 预想/v 要好/a 
去年/t 11月8日/t 中午/t ，/w 在/p 湖州市/ns 吴兴区/ns [星汇/nz 半岛/n]/nz 小区/n 做/v 保安/b 的/ude1 李迎福/nr ，/w 试图/v 徒手/d 接住/v 一个/mq 七楼/nz 掉落/v 的/ude1 女人/n ，/w 巨大/a 的/ude1 冲击力/n 让/v 他/rr 重重/z 摔倒/v 。/w 女子/n 最终/d 脱离/v 了/ule 生命/n 危险/an ，/w 李迎福/nr 却/d 住进/vf 了/ule [重症/n 监护/vn 室/n]/nz ，/w 还/d 面临/v 着/uzhe 高位截瘫/nhd 的/ude1 可能/v 。/w 
这/rzv 两天/mq ，/w 传来/v 了/ule 一个/mq 好消息/nz ，/w 在/p [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 躺/v 了/ule 两个/mq 多/a 月/n 后/f ，/w “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 李迎福/nr 终于/d 脱离/v 了/ule 生命/n 危险/an ，/w 正式/ad 转入/v 普通/a 病房/n 继续/v 治疗/vn 。/w 
看似/v 平常/a 的/ude1 病房/n 转换/v ，/w 却/d 意味着/v 他/rr 已经/d 成功/a 闯过/v 救命/vn 、/w 保命/nz 、/w 手术/n [三/m 个/q]/mq 阶段/n ，/w 进入/v 康复/vn 阶段/n 。/w 
前天/n 已/d 转入/v 普通/a 病房/n 
[神经/n 功能/n]/nz 恢复/v 比/p 预想/v 要好/a 
昨天/t ，/w 病床/n 上/f 的/ude1 李迎福/nr 留/v 着/uzhe 清爽/a 的/ude1 板寸/nz ，/w 面色/n 红润/a ，/w 看起来/v 精神/n 不错/a 。/w 由于/p 气管/n 封口/vi 还/d 不到/v 一周/mq ，/w 讲话/n 声音/n 还/d 比较/d 轻/a ，/w 但/c 已经/d 能/v 和/cc 家人/n [说说/v 笑笑/v]/nz 。/w 
“/w 其实/d ，/w 1月18日/t 晚上/t ，/w 李迎福/nr 就/d 已经/d 转移/v 到/v 了/ule 骨二科/nit 。/w 经过/p 一天/mq 的/ude1 观察/vn ，/w 专家组/nis 一致/a 判断/v 他/rr 已经/d 能够/v 适应/vn 普通/a 病房/n 的/ude1 环境/n ，/w 从/p 1月21日/t 开始/v ，/w 我们/rr 就/d 把/pba 他/rr 正式/ad 转移/v 到/v 普通/a 病房/n 治疗/vn 。/w ”/w [解放军/nnd 第九/m 八/m 医院/nis 重症/n 监护/vn 室/n]/nt 主任/nnt 曹加/nr 明说/v 。/w 
“/w 他/rr 现在/t 一日三餐/l 都/d 正常/a 了/ule ，/w 跟/p 我们/rr 吃/v 的/ude1 一样/uyy 。/w ”/w 儿子/n 李心坚/nr 笑着/vi 说/v ，/w 作为/p 一位/mq 厨师/nnt ，/w 每/rz 一顿饭/nz ，/w 他/rr 都会/n 亲自/d 为/p 父亲/n 精心/ad 准备/v ，/w 米饭/nf 烧/vi 得/ude3 软/a 一点/mq ，/w 菜/n 也/d 讲究/v 荤/ag 素/ag 搭配/v 。/w 
更/d 令人/v 高兴/a 的/ude1 是/vshi ，/w 老李/nz 的/ude1 [神经/n 功能/n]/nz 恢复/v 也/d 比/p 预想/v 的/ude1 好/a 很多/m 。/w 医生/nnt 来/vf 作/v 例行检查/v 时/ng ，/w 他/rr 已经/d 能够/v 抬起/v 双臂/n ，/w 全身/n 脚踝/n 以上/f 都/d 有/vyou 感觉/n 了/ule 。/w 
[解放军/nnd 第九/m 八/m 医院/nis]/nth 骨/ng 二/m 科主任/nnt 黄飞/nr 说/v ：/w “/w 目前/t ，/w 李迎福/nr 左臂/n 肌力/gb 恢复/v 到/v 了/ule [Ⅱ/m 至/p Ⅲ/m 级/q]/mq ，/w 右臂/n 肌力/gb 已经/d 恢复/v 到/v [Ⅲ/m 至/p Ⅳ/m 级/q]/mq ，/w 而且/c [神经/n 功能/n]/nz 有着/v 进一步/d 恢复/v 的/ude1 迹象/n 。/w ”/w 
那/rzv 一/m 接/v 就是/v 本能/n 
众多/a 好心人/n 相助/v ，/w 他/rr 很/d 感动/v 
说起/v 徒手/d 接住/v 坠楼/nz 女子/n 的/ude1 那/rzv 一刻/mq ，/w 李迎福/nr 的/ude1 语气/n 就/d 像/v 在/p 说/v 自己/rr 早饭/n 吃/v 了/ule 什么/ry 一样/uyy 平常/a ，/w “/w 当时/t 我/rr 真的/d 什么/ry 都/d 没/d 想/v ，/w 而且/c 时间/n 这么/rz 短/a ，/w 也/d 根本/a 来不及/v 多/a 想/v ，/w 本能/n 地/ude2 伸手/vi 一/m 接/v ，/w 我/rr 跟/p 她/rr 几乎/d 是/vshi 同时/c 倒/vi 地/ude2 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 其实/d 在/p 倒/vi 地/ude2 的/ude1 那/rzv 一刻/mq ，/w 我/rr 的/ude1 脑子/n 是/vshi 清楚/a 的/ude1 ，/w 只/d 知道/v 自己/rr 的/ude1 身体/n 不能/v 动/vn 了/ule 。/w ”/w 李迎福/nr 说/v ，/w 接下来/vl ，/w [医护/vn 人员/n]/nnt 怎么/ryv 送/v 他/rr 进/vf 的/ude1 医院/nis ，/w 怎么/ryv 抢救/v 的/ude1 自己/rr 都/d 清清楚楚/z 。/w 
在/p [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 李迎福/nr 就/d 已经/d 知道/v 坠楼/nz 女子/n 已经/d 脱离/v 了/ule 生命/n 危险/an 。/w 
也/d 有人/r 问/v 过/uguo 他/rr ：/w 这么/rz 做/v 值/n 不/d 值/n ？/w 
“/w 一条/mq 年轻/a 的/ude1 生命/n 被/pbei 救/v 下/f 了/ule ，/w 你/rr 说/v 值/n 不/d 值/n ？/w ”/w 老李/nz 说/v 自己/rr 住院/vn 的/ude1 这段/r 时间/n ，/w 有/vyou 这么/rz 多/a 好心人/n 关心/v 我/rr ，/w 医生/nnt 护士/nnt 尽力/d 抢救/v 我/rr ，/w “/w 这/rzv 一/m 接/v 就/d 更/d 值/n 了/ule 。/w ”/w 
李迎福/nr 住院/vn 后/f ，/w 医院/nis 就/d 为/p 他/rr 开通/v 了/ule [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 并/cc 从/p 外地/s 请来/v 专家/nnt 会诊/vn 。/w 与此同时/c ，/w 还有/v 许多人/nz 自发/d 捐款/vi 到/v 医院/nis 看望/v 他/rr 。/w 
来自/v [湖州/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 的/ude1 数据/n ，/w 截至/v 去年/t 12月16日/t ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 为/p 李迎福/nr 募集/v 的/ude1 捐款/vn 达到/v 了/ule [95/m ./w 26/m 万元/q]/mq 。/w 
“/w 这/rzv 两个月/mq 里/f ，/w 家人/n 每天/r 都会/n 在/p 探视/v 时/ng 跟/p 我/rr 讲讲/v 外面/f 的/ude1 事情/n ，/w 知道/v 有/vyou 这么/rz 好心人/n 都/d 在/p 关心/v 我/rr ，/w 真的/d 挺/d 感动/v 的/ude1 。/w ”/w 李迎福/nr 说/v 。/w 
治疗/vn 仍/d 将/d 继续/v 
恢复/v 程度/n 还/d 难/a 估计/v 
“/w 下/f 一步/mq 对/p 李迎福/nr 的/ude1 治疗/vn 重点/n 将/d 放在/v [神经/n 功能/n]/nz 的/ude1 恢复/vn 上/f 。/w ”/w 九八/m 医院/nis 副院长/nnt 、/w 骨科专家/nnd 李强/nr 介绍/v ，/w 专家组/nis 将/d 时刻/n 观察/v 老李/nz 的/ude1 病情/n 发展/vn ，/w 在/p 条件/n 允许/v 的/ude1 情况下/nz 对/p 他/rr 进行/vn [高压氧/n 舱/n]/nz 治疗/vn ，/w 以/p 帮助/v [神经/n 功能/n]/nz 恢复/v ；/w 同时/c 进行/vn 按摩/vn 、/w 针灸/n 等/udeng [物理/n 治疗/vn]/nz 。/w 
在/p 病房/n 护理/vn 中/f ，/w 医院/nis 每天/r 都会/n 给/p 李迎福/nr 的/ude1 病房/n 进行/vn [紫外线/n 消毒/vn]/nz ，/w [严格/ad 控制/vn]/nz 探视/v 人员/n 和/cc 时间/n ，/w 减少/v 感染源/nz ，/w 尽量/d 降低/v [肺部/n 感染/v]/nz 的/ude1 风险/n 。/w 
此外/c ，/w 院方/n 还/d 为/p 老李/nz 配备/v 了/ule [24/m 小时/n]/mq 特护/nz 和/cc 一位/mq 护工/nz ，/w 给/p 他/rr 多/a 翻身/vi 、/w 按摩/vn ，/w 防止/v 因/p 长期/d 卧床/vi 引起/v [肌肉/n 萎缩/vi]/nz 、/w 褥疮/nhd 和/cc [深静脉/nz 血栓/n]/nz 。/w 
至于/p 李迎福/nr 的/ude1 [神经/n 功能/n]/nz 可以/v 恢复/vn 到/v 什么/ry 程度/n ，/w 李/ng 院长/nnt 说/v ：/w “/w 高位截瘫/nhd 病人/n 的/ude1 [个体/n 差异/n]/nz 性/ng 很大/d ，/w 按照/p 目前/t 的/ude1 情况/n 医生/nnt 很难/d 估计/v 老李/nz 能/v 恢复/vn 到/v 什么/ry 程度/n ，/w 只能/v 说/v 他/rr 的/ude1 [神经/n 功能/n]/nz 还有/v 进一步/d 恢复/v 的/ude1 迹象/n 。/w ”/w （/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 吴朝香/nr 本报/rz 通讯员/nnt 杨新立/nr ）/w 
