台湾/ns 企业家/nnt 郭台铭/nr 。/w 资料/n 照/v 中新社/nt 发/v 泱/n 波/n 摄/vg 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 鸿海/nz 集团/nis]/nt 爆发/v 前/f 副总/nnt 廖万城/nr 索/vg 回扣/n 案/ng ，/w 郭台铭/nr 极为/d 震怒/v 。/w 去年/t 为了/p 要/v 向/p 台北/ns 地/ude2 检署/nz (/w 下/f 称/v “/w 北/f 检/ng ”/w )/w 提/v 告/v ，/w 专程/d 搭乘/v 私人/n 专机/n 从/p 大陆/ns 返/v 台/q ，/w 一度/d 透过/v 律师/nnt 向/p 检/ng 方/q 表达/v ，/w 他/rr 愿意/v 亲自/d 到/v 侦查/vn 庭/ng 制作/v 告诉/v 笔录/n ，/w 当/p 面向/v 承办/vn 检察官/nnt 举发/nz 不肖/b 部属/n 的/ude1 恶行/n 。/w 
涉案/vn 的/ude1 前/f 资深/b 副总/nnt 廖万城/nr ，/w 在/p [鸿海/nz 集团/nis]/ntc 任职/v 多年/mq ，/w 深受/v 鸿海/nz 负责人/nnt 郭台铭/nr 的/ude1 栽培/vn 。/w 因此/c 当/p 郭台铭/nr 知悉/v 他/rr 长期/d 栽培/vn 的/ude1 老臣/nz 、/w 核心/n 干部/nnt 涉及/v 集体/n 向/p 供货商/n 索/vg 回扣/n ，/w 相当/d 痛心/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 郭台铭/nr 曾/d 私下/d 告诉/v 员工/n ，/w 说/v 他/rr 相当/d 信赖/v 廖万城/nr ，/w 有/vyou 一年/mq 光/n 是/vshi 股票/n 就/d 让/v 廖/nz 抽/v 中/f [3000/m 万元/q]/mq 新台币/nz 。/w 但/c 廖竟/nr 贪得无厌/vl ，/w 在/p 公司/nis 里面/f 继续/v 贪/vn ，/w 这种/r 人/n 一定/b 要/v 扫除/vn 。/w 
前年/t 9月/t ，/w 鸿海/nz 接到/v 廖万城/nr 、/w 邓志贤/nr 等/udeng 人/n 索/vg 回扣/n 的/ude1 检举/vn 函/n 后/f ，/w 震怒/v 的/ude1 郭台铭/nr ，/w 指示/n 公司/nis 分别/d 向/p 大陆/ns 公安/n 、/w 台湾/ns 刑事/b 部门/n 报案/vi 。/w 大陆/ns 公安/n 逮捕/v 邓志贤/nr ，/w 并/cc 予/vg 收押/v 。/w 
郭台铭/nr 在/p 大陆/ns 释放/v 邓志贤/nr 后/f ，/w 转而/c 透过/v 台湾/ns 的/ude1 司法/n 单位/n [寻求/v 正义/n]/nz 。/w 去年/t [鸿海/nz 集团/nis]/ntc 决定/v 正式/ad 向/p 台北/ns 地/ude2 检署/nz 提出/v 告诉/v 。/w 
郭台铭/nr 在/p 鸿海/nz 决定/v 向/p 北/f 检/ng 提/v 告/v 后/f ，/w 当天/t 立即/d 取消/v 在/p 大陆/ns 公务/n 行程/n ，/w 搭乘/v 私人/n 专机/n 自/p 大陆/ns 专程/d 返/v 台/q 。/w 他/rr 返/v 台/q 后/f ，/w 先/d 在/p 台北/ns 总部/nis 召集/v 法务/n 、/w 财务/n 等/udeng 相关/vn 主管/vn 及/cc 律师/nnt 团/n 召开/v 会议/n 研/v 商/vg 。/w 
据/p 了解/v ，/w 郭台铭/nr 透过/v 律师/nnt 向/p 台北/ns 地/ude2 检署/nz 表达/v 提/v 告/v 的/ude1 强烈/a 意愿/n 。/w 律师/nnt 联系/v 检/ng 方/q 说/v ，/w 郭台铭/nr 愿意/v 当/p 面向/v 承办/vn 检察官/nnt 说明/v ，/w 甚至/d 亲/ng 上/f 侦查/v 庭/ng 制作/v 告诉/v 笔录/n ，/w 都/d 愿意/v 配合/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 郭/nz 的/ude1 律师/nnt 向/p 检/ng 方/q 形容/v ，/w 郭/nz 对/p 老臣/nz 廖万城/nr “/w 吃里扒外/vl ”/w ，/w 背着/v 他/rr 向/p 厂商/nnd 索取/v 回扣/n ，/w 他/rr 长期/d 被/pbei 蒙在鼓里/vl ，/w 身为/v 公司/nis 负责人/nnt [无法/v 忍受/v]/nz ，/w 一定/b 揪出/nz 廖/nz 的/ude1 不法/b ，/w 请求/v 检察官/nnt 介入/v 调查/vn 。/w 
台北/ns 检/ng 方/q 评估/vn 后/f ，/w 认为/v 郭台铭/nr 虽然/c 身为/v [鸿海/nz 集团/nis]/ntc 负责人/nnt ，/w 但/c 毕竟/d 集团/nis 事务/n 分层/v 负责/vn ，/w 郭/nz 未必/d 完全/ad 知悉/v 部属/n 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz ，/w 因此/c 转告/v 律师/nnt 由/p 负责/v 的/ude1 相关/vn 主管/vn 出面/vi ，/w 检附/nz 相关/vn 帐证/nz 资料/n ，/w 以/p 鸿海/nz 公司/nis 名义/n 向/p 北/f 检/ng 提/v 告/v 。/w 
