人民网/nz 讯/ng 家住/v 太和县/ns 三塔镇/ns 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 老李/nz ，/w 膝下/n 有/vyou 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq ，/w 看到/v 儿子/n 到/v 了/ule 结婚/vi 的/ude1 年龄/n ，/w 家里/s 的/ude1 经济/n 条件/n 又/d 差/a ，/w 很难/d 给/p 儿子/n 娶/v 上/f 媳妇/n ，/w 所以/c 暗暗/d 发誓/v 就是/v 偷/v 也/d 要/v 给/p 儿子/n 娶/v 上/f 媳妇/n 。/w 
2013年12月6日/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 老李/nz 在/p 利辛县/ns 巩店镇/ns 偷盗/v 时/ng 被/pbei 该县/r 派出所/nis 巡逻/vn 人员/n 发现/v ，/w 现/tg 羁押/v 于/p [利辛县/ns 看守所/nis]/nt ，/w 经过/p [利辛县/ns 人民检察院/nis]/nt 审查/vn ，/w 于/p 2014年1月6日/t 对/p 老李/nz 以/p 盗窃罪/n 进行/vn 了/ule 批准逮捕/v 。/w 
据/p [办案/vn 人员/n]/nz 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 老李/nz 讯问/vn ，/w 老李/nz 对/p 自己/rr 的/ude1 偷盗/vn 事实/n 供认不讳/vl ，/w 但是/c 他/rr 辩解/vi 道/qv ，/w 自己/rr 只是/d 为了/p 儿子/n 才/d 去/vf 偷/v 的/ude1 ，/w 看着/v 年/qt 前年/t 后/f 那么/c 多/a [乡里/n 乡亲/n]/nz 都/d 给/p 自家/rr 的/ude1 儿子/n 娶媳妇/nz ，/w 自己/rr 的/ude1 儿子/n 也/d 到/v 了/ule 该/rz 结婚/vi 的/ude1 年龄/n 了/ule ，/w 所以/c 就/d 想/v 攒钱/nz 给/p 儿子/n 娶媳妇/nz ，/w 但是/c 自己/rr 仅/d 靠/v 家里/s 的/ude1 [几/d 亩/q]/mq 地/ude2 只能/v 满足/vn 温饱/n ，/w 所以/c 面对/v 结婚礼/nz 钱/n 的/ude1 现实/n ，/w 他/rr 不得/vi 不想/v 其他/rzv 办法/n 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 他/rr 走上/v 了/ule 偷盗/v 的/ude1 路/n 。/w 
据/p 老李/nz 交代/v ，/w 从/p 2013年7月份/t 至/p 12月4日/t 短短/z [5/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 时间/n ，/w 他/rr [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 大/a 卡钳/n 、/w 匕首/n 、/w 开销/n 工具/n 在/p 太/d 和/cc 三塔镇/ns 和/cc 利辛县/ns 巩店镇/ns 踩点/nz 走动/vi ，/w 看到/v 什么/ry 偷/v 什么/ry ，/w 进行/vn 了/ule [16/m 次/qv]/mq 盗窃/v ，/w 最高/a 的/ude1 价值/n [3000/m 多元/b]/mq 的/ude1 电瓶/n 三轮车/n ，/w 最少/d 的/ude1 是/vshi [200/m 元/q]/mq 的/ude1 狗/n 。/w 
经/p [县/n 物价局/nis 价格/n （/w 鉴证/nz ）/w 中心/nis]/nt 鉴定/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 老李/nz 偷盗/v 的/ude1 [16/m 户/q]/mq 人家/n 的/ude1 财物/n ，/w 价值/n [10341/m 元/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 该案/r 正在/d 进一步/d 审理/v 之中/f 。/w （/w 金芬/nr 胡宁/nr ）/w 
