[北京/ns 时间/n]/nz 1月23日/t 消息/n ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 进入/v [第/m 11/m 个/q]/mq 比赛/vn 日/b 。/w 在/p 罗德-拉沃尔/nrf 球场/n 上/f ，/w 首场/n 女单/n 半决赛/n 率先/d 打响/v 。/w [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 去年/t 赛会/n 亚军/n 李娜/nr 迎来/v 加拿大/nsf [天才/n 美少女/nz]/nz 布沙尔/nrf 的/ude1 挑战/vn 。/w 在/p 次/qv 盘/qv 抵挡/v 住/vn 布沙尔/nrf 的/ude1 疯狂/a 反扑/vi 后/f ，/w 李娜/nr 顺利/ad 以/p 6-2/m //w 6-4/m 取得/v 最后/f 的/ude1 胜利/vn ，/w 连续/a 第二年/mq 打进/v 澳网/n 决赛/vn 。/w 
李娜/nr 对/p 黑马/n 布沙尔/nrf 的/ude1 表现/vn 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn 。/w 虽然/c 这位/r [90/m 后/f]/mq 小将/n 澳网/n 之前/f WTA/x [世界/n 排名/vi]/nz 只有/c [第/m 31/m 位/q]/mq ，/w 但/c 她/rr 认为/v 这位/r 小将/n 的/ude1 未来/t 可能会/nz 更好/d ，/w “/w 很/d 幸运/a 今天/t 能/v 赢/vn ”/w 。/w 她/rr 甚至/d 还/d 对/p 对手/n 的/ude1 粉丝团/nz “/w 致歉/vi ”/w ：/w “/w 你们/rr 开心/a 了/ule 我/rr 就/d 回家/vi 了/ule ，/w 对不起/v 。/w ”/w 
谈到/v 自己/rr 的/ude1 教练/nnt 卡洛斯/nrf ，/w 李娜/nr 认为/v 在/p 他/rr 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 自己/rr 表现/v 得/ude3 更加/d 稳定/an 。/w 虽然/c [第二/m 盘/qv]/mq 丢掉/v 了/ule 一个/mq 发球局/nz ，/w 但/c “/w 我/rr 就是/v 一/m 拍一拍/nz 的/ude1 打/v ，/w 比赛/vn 还/d 没/d 结束/v 呢/y ”/w 。/w 
在/p 周六/t 的/ude1 决赛/vn 中/f ，/w 李娜/nr 将/d 迎来/v 齐布尔科娃/nrf 和/cc A/x  拉德万斯卡/nrf 的/ude1 胜者/n 。/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 李娜/nr [第三/m 次/qv]/mq 晋级/vi 澳网/n 决赛/vn 了/ule ，/w 前/f 两次/mq 她/rr 都/d 屈居/v 亚军/n 。/w 李娜/nr 表示/v ，/w 去年/t 与/cc 阿扎伦卡/nrf 的/ude1 决赛/vn 很难/d 打/v ，/w 这次/r 希望/v 能/v 再/d 往/p 前/f 走/v 一步/mq 。/w 
“/w 比赛/vn 肯定/v 是/vshi 很/d 艰难/a 的/ude1 ，/w 我会/r 竭尽全力/vl 。/w ”/w 李娜/nr 说/v ，/w “/w 毕竟/d 离/v 奖杯/n 只有/c [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 了/ule 。/w ”/w 
