（/w 原/b 标题/n ：/w “/w 曾小贤/nr ”/w 陈赫/nr 疼/a 老婆/n ：/w 为/p 陪/v 她/rr 可以/v 不/d 打/v 游戏/n ）/w 
国内/s 自制/v 都市/n 情景剧/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 目前/t 正在/d 湖北/ns 、/w 东方/s 、/w 安徽/ns 、/w 黑龙江/ns [四/m 家/q]/mq 卫视/n 热/a 播/v ，/w 开播/v 当晚/t 就/d 登上/v 了/ule 收视/nz 冠军/nnt 的/ude1 宝座/n 。/w 该剧/r 围绕/v 一幢/mq 名叫/v “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 的/ude1 [青年/n 公寓/n]/nz ，/w 讲述/v 了/ule 公寓/n 内/f 青年/n [男女/n 之间/f]/nz 形形色色/bl 搞笑/vi 、/w 浪漫/a 的/ude1 故事/n 。/w 从/p 2009年/t 第一季/mq 开播/v 到/v 如今/t 的/ude1 第四季/mq 完结/v 篇/q ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 已经/d 陪/v 观众/n 走过/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 很多/m 观众/n 只/d 记得/v 剧/n 角/q 人物/n ，/w 却/d 不/d 知道/v 主演/v 的/ude1 名字/n 。/w 昨日/t ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 专访/vn 了/ule 该剧/r 主演/v 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 、/w 孙艺洲/nr 以及/cc 王传君/nr [四/m 位/q]/mq 演员/nnt ，/w 他们/rr 除了/p 自曝/nz 自身/rr 性格/n 和/cc 角色/n 差距/n 以外/f ，/w 更/d 提早/d 剧透/nz 大结局/nz 。/w 
“/w 曾小贤/nr ”/w 陈赫/nr 
戏/n 内/f ：/w 卖萌/nz 耍/v 贱/a 又/d 纠结/vi 
戏/n 外/f ：/w 专情/nz 温柔/a 很/d 靠谱/nz 
“/w 好男人/nz 就是/v 我/rr ，/w 我/rr 就是/v 曾小贤/nr 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 剧中/n 陈赫/nr 饰演/v 的/ude1 [电台/nis 主持人/nnt]/nnd 曾小贤/nr 的/ude1 口头禅/n ，/w 如此/rzv 自恋/vi 至极/vi 的/ude1 话/n 再/d 加上/v 不经意/a 的/ude1 抖/vi 眉/n 、/w 放电/vn 的/ude1 小眼/nhd ，/w “/w 贱/a 贱/a ”/w 的/ude1 曾小贤/nr 让/v 不少/m 观众/n [又/d 爱/v 又/d 恨/v]/nz 。/w 陈赫/nr 在/p 剧中/n 与/cc 娄艺潇/nr 饰演/v 的/ude1 女主角/nnt 胡一菲/nr 的/ude1 感情/n 动向/n 也/d 备受/v 关注/vn ，/w 从/p 第一季/mq 到/v 第四季/mq 5年/t 时间/n ，/w 两人/mq 还是/c 没有/v 明确/a 关系/n ，/w 在/p 《/w 爱/v 4/m 》/w 中/f 曾小贤/nr 前女友/nz 出现/v ，/w 曾小贤/nr 内心/n 摇摆不定/vl 。/w 
昨日/t ，/w 陈赫/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这样/rzv 的/ude1 乔/ag 段/q 是/vshi 编剧/nnt 故意/d 设定/v 的/ude1 ，/w “/w 他们/rr 俩/m 怎么样/ryv 算/v 幸福/a 快乐/a ？/w 一直/d 以来/f 打打/v 闹闹/nz 的/ude1 生活/vn 不是/c 也/d 很/d 快乐/a 么/y ？/w ”/w 虽然/c 剧中/n 对待/v 感情/n 纠结/vi 犹豫/a ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 陈赫/nr 却/d 是/vshi 个/q 行动派/nz ，/w “/w 如果/c 我/rr 是/vshi 曾小贤/nr ，/w 我/rr 是/vshi 绝对/d 不会/v 那么/c 犹豫/a 的/ude1 ，/w 一旦/d 确定/v 了/ule 我/rr 的/ude1 想法/n ，/w 就/d 会/v 直接/ad 去/vf 表白/v ，/w 不会/v 那么/c 磨叽/nz 。/w ”/w 去年/t 陈赫/nr 和/cc 自己/rr 相恋/v 十年/mq 的/ude1 女友/n 结婚/vi ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 他/rr 是/vshi 个/q 十足/z 的/ude1 好男人/nz ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 喜欢/vi 打/v 游戏/n ，/w 但/c 前提/n 一定/b 是/vshi 老婆/n 允许/v 我/rr 玩/v ，/w 而且/c 打/v 游戏/n 的/ude1 时间/n 一定/b 不能/v 超过/v 陪/v 她/rr 的/ude1 时间/n 。/w ”/w 
