照片/n 上/f 前排/s 左/f 三/m 是/vshi 武/ag 连长/nnt ，/w 右/f 一/m 是/vshi 李/ng 指导员/nnt ，/w [第二/m 排/v]/mq 左/f 起/vf [第二/m 人/n]/mq 是/vshi 三/m 排长/nnt ，/w [第三/m 人/n]/mq 是/vshi 我/rr 。/w 
1969年初/t ，/w 新中国/nz 成立/vi 以来/f 最大/gm 的/ude1 一次/mq 全国性/n 战备/vn 高潮/n 兴起/v 。/w 这/rzv 年/qt 春天/t ，/w 中国人民解放军/nt [4602/m 部队/nis]/mq 所属/n [20/m 多个/mq]/mq 大学生/nnt 连/ulian ，/w 依次/d 从/p 河北省/ns 获鹿县/ns (/w 今/tg 鹿泉市/ns )/w 沿/p 滹沱河/ns 两岸/n 的/ude1 驻地/n 出发/vi ，/w 徒步/d 拉练/vi 到/v 河北省/ns 藁城县/nz (/w 今/tg 藁城市/ns )/w 梅花镇/ns 接受/v 勿忘/nz 国耻/n 的/ude1 [爱国主义/n 教育/vn]/nz 。/w 
我/rr 所在/n 的/ude1 [十八/m 连/ulian]/mq 由/p [山西/ns 大学/nis]/ntu 、/w [山西/ns 师范学院/nis]/nt (/w 今/tg [山西/ns 师大/nis]/nt )/w 1968年/t 的/ude1 毕业生/n 组成/v 。/w 驻地/n 在/p [获鹿县/ns 大河/n 公社/nis]/nt [东/f 小壁村/ns]/ns 。/w 一声令下/vl ，/w 我们/rr 身/ng 背/v 行李/n ，/w 出/vf 获鹿/ns ，/w 经/p 石家庄/ns ，/w 穿过/v 栾城县/ns 北境/nz ，/w 奔向/v 梅花镇/ns 。/w 全/a 连/ulian 在/p 该镇/r “/w 九九/m ”/w 惨案/n 史/ng 殉国/vi 烈士/nnt 亭/ng 合影/vi 。/w 照片/n 上/f 前排/s 左/f 三/m 是/vshi 武/ag 连长/nnt ，/w 右/f 一/m 是/vshi 李/ng 指导员/nnt ，/w [第二/m 排/v]/mq 左/f 起/vf [第二/m 人/n]/mq 是/vshi 三/m 排长/nnt ，/w [第三/m 人/n]/mq 是/vshi 我/rr 。/w 
梅花镇/ns 地处/v [冀/b 中/f 平原/n]/nz ，/w 位于/v 藁城/ns 、/w 栾城/ns 、/w 赵县/ns [三/m 县/n]/mq 交界处/n ，/w 距/p [三/m 县/n]/mq 县城/n 都/d 在/p [15/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w 地势/n 平坦/a ，/w 土地/n 肥沃/a ，/w 水源/n 充足/a ，/w 交通/n 方便/a ，/w 历来/d 是/vshi 重要/a 的/ude1 物资/n 集散地/n ，/w 集市贸易/n 繁荣/an 。/w 1937年7月7日/t ，/w [卢沟桥/ns 事变/n]/nz 。/w 日本/ns 侵略军/n 沿/p [平/v 汉/tg 铁路/n]/nz 南下/vn 。/w 10月10日/t 傍晚/t ，/w 进驻/v 梅花镇/ns 的/ude1 原/b 东北军/n [五十/m 三军/n]/mq [六/m 九一团/nz]/mq 爱国/a 官兵/nnd ，/w 在/p 团长/nnt 吕正操/nr 率领/v 下/f 奋起/vd 阻击/v 日军/n ，/w 在/p 给/p 日军/n 重创/v 后/f 突围/vi 转移/v 。/w 10月12日/t (/w [农历/n 九/b 月/n]/nz 初九/t )/w ，/w 日军/n 纠集/v 5000余人/m 闯入/v 梅花镇/ns 进行/vn 报复/vn ，/w 疯狂/a 屠杀/vn 我/rr 无辜/n 同胞/n 计/vi [1547/m 人/n]/mq ，/w 杀绝/nz [46/m 户/q]/mq ，/w 烧毁/v 房屋/n 600余间/m ，/w 制造/vn 了/ule 骇人听闻/vl 的/ude1 “/w 九九/m ”/w 惨案/n 。/w 勿忘/nz 国耻/n ，/w 警钟长鸣/vl 。/w 后人/n 在/p 该镇/r 建立/v 了/ule 九九/m 血泪/n 亭/ng 。/w 于/p 1968年6月/t 立碑/nz ，/w 刻/v “/w [虽/c 死/v 犹/d 荣/ag]/nz 殉国/vi 烈士/nnt 亭/ng ”/w ；/w 同年/d 8月/t 立碑/nz ，/w 刻/v “/w 血海深仇/nz 九九/m 惨案/n 史/ng ”/w 。/w 
拉练/vi 结束/v 后/f ，/w 部队/nis 又/d 抽调/v 我/rr 、/w 侯光天/nr 、/w 王淳/nr 、/w 李森林/nr 、/w 赵改良/nr 、/w 张忠杰/nr 等/udeng [八/m 九/b 人/n]/mq 组成/v 小分队/n 再/d 赴/v 梅花镇/ns 。/w 任务/n 就是/v 制作/vn “/w 九九/m ”/w 惨案/n 史/ng 硬纸板/n 活动/vn 宣传/v 展板/n 。/w 我们/rr 一边/d 采访/v ，/w 一边/d 共同/d 商定/v 每块/r 版面/n 的/ude1 文字/n 与/cc 画面/n 。/w 文字/n 由/p 我/rr 的/ude1 同学/n 、/w [山西/ns 大学/nis 教育系/nit]/nt 毕业/v 的/ude1 侯光天/nr 统筹/vd ，/w 画面/n 由/p 我/rr 的/ude1 同校/nz 同学/n 、/w 艺术系/nit [美术/n 专业/n]/nz 毕业/v 的/ude1 王淳/nr 、/w 李森林/nr 、/w 赵改良/nr 、/w 张忠杰/nr 等/udeng 担当/v 。/w 我们/rr 把/pba 这/rzv 件/q 事/n 当作/v 一件/mq [政治/n 任务/n]/nz ，/w 夜以继日/dl 地/ude2 工作/vn 。/w 近/a [百/m 块/q]/mq 版面/n 只用/v 了/ule 不足/an 一个/mq 月/n 就/d 制作/v 完成/vn 。/w 或/c 靠墙/v 拉/v 绳/ng 悬挂/v ，/w 或/c 在/p 打麦场/n 上/f 树/n 若干/m 木桩/n ，/w 用/p 绳/ng 连接/v ，/w 再/d 按/p 顺序/n 把/pba 展板/n 悬挂/v ，/w 一部/mq 完整/a 的/ude1 “/w 九九/m ”/w 惨案/n 史/ng 就/d 展现/v 在/p 面前/f 。/w 在/p 当时/t ，/w 这/rzv 是/vshi 深入/ad 连队/n 、/w 乡村/n 进行/vn 流动/vn 宣传/vn 的/ude1 一种/mq 较好/d 形式/n 。/w 
当时/t ，/w 当地/s 有人/r 把/pba 梅花镇/ns 改/v “/w 美化/v 镇/n ”/w ，/w 遭到/v 我们/rr 的/ude1 坚决/ad 反对/v 。/w 理由/n ：/w 毛主席/nr 有/vyou 《/w 卜算子/nz  咏梅/nz 》/w 词/n “/w 已/d 是/vshi 悬崖/n 百丈/mq 冰/n ，/w 犹/d 有/vyou 花枝俏/nz ”/w ，/w 中华民族/n 面对/v 入侵/vn 之/uzhi 敌/vg 从来/d 就/d 不会/v 屈服/vn 。/w 
从/p 我们/rr 离开/v 梅花镇/ns ，/w 44年/t 过去/vf 了/ule ，/w 弹指一挥间/nz 。/w 听说/v ，/w 如今/t 的/ude1 梅花镇/ns 建有/v [梅花/n 惨案/n 纪念馆/nis]/nt ，/w 吕正操/nr 同志/n 题写/v 馆名/n 。/w [梅花/n 惨案/n]/nz (/w 即/v “/w 九九/m ”/w 惨案/n )/w ，/w 这/rzv 是/vshi 日军/n 侵华/vn 暴行/n 的/ude1 铁证/n ，/w 它/rr 时时/d 提醒/v 我们/rr 要/v 警惕/vn “/w 东方/s 纳粹/n ”/w 的/ude1 复活/vn ，/w 激励/vn 我们/rr 永远/d 勿忘/nz 国耻/n ，/w 警钟长鸣/vl ，/w 万众一心/vl ，/w 筑/v 就/d 民族/n 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n ！/w (/w 刘大寿/nr )/w 
