据/p 日本/ns Livedoor/x 新闻网/n 1月22日/t 报道/v ，/w 韩国/nsf 最大/gm [门户/n 网站/n]/nz NAVER/x 日前/t 在/p 有关/v [韩国/nsf 首尔/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 安秉直/nr 的/ude1 生平/n 介绍/v 中/f ，/w 增添/v 了/ule 安秉直/nr 对/p 旧/a 日军/n 从军/vi 慰安妇/n 问题/n 的/ude1 最近/t 研究/vn 。/w 文中/s 写道/v ，/w “/w 事实上/bl ，/w 慰安妇/n 并非/v 是/vshi 被/pbei 强制/v 征招/nz 的/ude1 ”/w 。/w 安秉直/nr 认为/v ，/w 那些/rz 组织/n 慰安妇/n 的/ude1 人/n 仅仅/d 是/vshi 为了/p 做生意/nz 赚钱/v ，/w 所以/c 那些/rz 人/n 不/d 该/rz 被/pbei 称作/v [随军/vn 慰安妇/n]/nz ，/w 而是/c 妓女/n 。/w 当/p 谈及/v 这些/rz 人/n 的/ude1 目的/n 时/ng ，/w 安秉直/nr 表示/v “/w 为了/p 赚钱/v 吧/y ”/w 。/w 
据/p 报道/v ，/w 这/rzv 已/d 不是/c 安秉直/nr 第一次/mq 就/d 慰安妇/n 问题/n 阐述/v 自己/rr 的/ude1 观点/n 。/w 安秉直/nr 还/d 表示/v ：/w “/w 当时/t 朝鲜/nsf 王室/n 不过/c 是/vshi 将/d 其/rz 所/usuo 拥有/v 的/ude1 ‘/w 国有/vn 地/ude2 ’/w 转交/v 给/p [日本/ns 政府/nis]/nt 设立/v 的/ude1 [朝鲜/nsf 总督府/n]/nz 而已/y 。/w ”/w 
文中/s 还/d 提到/v ，/w 安秉直/nr 为了/p 弄清/v 慰安妇/n 问题/n 的/ude1 真相/n ，/w 曾经/d 和/cc “/w [韩国/nsf 挺身/vi 队/n]/nt 问题/n 对策/n 协议/n 会/v ”/w 合作/vn 进行/vn 过/uguo [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 但是/c 在/p 3年/t 后/f 退出/v 。/w 至于/p 退出/v 原因/n ，/w 安秉直/nr 表示/v ：/w “/w 协议/n 会/v 调查/vn 的/ude1 目的/n 并/cc 不是/c 为了/p 弄清/v 事实/n 的/ude1 真相/n ，/w 只是/d 想/v 让/v (/w 日本/ns )/w 承认/v 慰安妇/n 问题/n 。/w ”/w 
针对/p 安秉直/nr 的/ude1 上述/b 言论/n ，/w 有/vyou 日本/ns 网友/n 评论/n 称/v ，/w “/w 这样/rzv 的/ude1 教授/nnt 在/p 韩国/nsf 呆/v 的/ude1 下去/vf 吗/y ？/w 他/rr 的/ude1 家人/n 不会/v 有/vyou 危险/an 吧/y ”/w 、/w “/w 对于/p 这样/rzv 敢说/nz ‘/w 真话/n ’/w 的/ude1 教授/nnt ，/w 赶快/d 把/pba 他/rr 接到/v 日本/ns 来/vf 吧/y ，/w 在/p 韩国/nsf 太/d 危险/an 了/ule ”/w 。/w 
有关/v 二战/n “/w 慰安妇/n ”/w 问题/n ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 曾/d 多次/mq 表明/v 严正/a 立场/n 。/w 强调/v 强征/nz “/w 慰安妇/n ”/w 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 在/p 二战/n 期间/f 犯下/v 的/ude1 严重/a 罪行/n 。/w 中国/ns 要求/n 日本/ns 正视/v 并/cc 深刻/a 反省/v 历史/n ，/w 切实/ad 取信/vi 于/p 亚洲/ns 邻国/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 张栋博/nr 审稿/vi ：/w 关超/nr )/w 
