原/b 标题/n ：/w 为/p 付/v 前妻/n “/w 分手费/nz ”/w 私吞/nz 公款/n 50多万/m 
徐/ag 明显/a 之前/f 是/vshi [禅城区/ns 农业/n 科学研究/nz 所/usuo]/nt 所长/nnt 。/w 因为/c 有/vyou 了/ule 婚外情/nz ，/w 老婆/n 要/v 和/cc 他/rr 离婚/vi ，/w 还/d 索要/v [几十/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w 分手费/nz ”/w 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 便/d 和/cc 供货商/n 的/ude1 股东/n 刘结妹/nr 一起/s 以/p [虚/a 开/v 发票/n]/nz 少/a 送货/vi 的/ude1 方式/n 私吞/nz 公款/n 。/w 2011年6月/t ，/w [禅城区/ns 农业局/nis 检测/vn 中心/nis]/nt 清点/v 库存/n 的/ude1 时候/n 发现/v 检测/vn 物资/n 缺失/n ，/w 他/rr 最终/d 东窗事发/vl 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 徐/ag 明显/a 和/cc 刘结妹/nr 因/p 涉嫌/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 、/w 行贿/vi 、/w [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz ，/w 在/p [禅城区/ns 法院/nis]/nt 受审/vi 。/w 
指控/v 1/m 
采购/v 单位/n 物资/n 
被/pbei 控/v 收受/v 12余万/m “/w 回扣/n ”/w 
徐/ag 明显/a 案发/v 前/f 是/vshi [禅城区/ns 农业/n 科学研究/nz 所/usuo]/nt 所长/nnt 。/w 昨日/t 早上/t ，/w [禅城区/ns 检察院/nis]/nt 对/p 其/rz 指控/v 的/ude1 罪名/n 共有/v 贪污罪/n 、/w 受贿/vi 和/cc [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz 。/w [另一/m 名/q]/mq 被告人/n 是/vshi [广州市/ns 悦翔/nz 生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 大股东/nz 刘结妹/nr ，/w 今年/t [31/m 岁/qt]/mq ，/w 她/rr 被/pbei 指控/v 的/ude1 罪名/n 是/vshi 行贿罪/nz 和/cc 贪污罪/n 。/w 
徐/ag 明显/a 称/v ，/w 他/rr 和/cc 刘结妹/nr 是/vshi 在/p 2006年/t 认识/v 。/w 当时/t ，/w 徐/ag 明显/a 负责/v [佛山市/ns 禅城区/ns 农业局/nis]/nt 、/w [禅城区/ns 农业局/nis]/nt [农业/n 综合/vn]/nz 监督所/nis 和/cc [禅城区/ns 农产品/n 质量/n 安全/an 检测/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 [物资/n 采购/vn]/nz 工作/vn 。/w 刘结妹/nr 在/p 办公室/nis 向/p 他/rr 推销/v 其/rz 公司/nis 的/ude1 产品/n 。/w 刘结妹/nr 曾/d 表示/v ，/w 如果/c 徐/ag 明显/a 向/p 其/rz 公司/nis 订购/v 产品/n ，/w 她/rr 就/d 可能/v 给/p 出/vf 一定/b 的/ude1 回扣/n 。/w “/w 之后/f ，/w 我/rr 采购/vn 了/ule 她/rr 公司/nis 的/ude1 产品/n ，/w 但是/c 我/rr 一直/d 没/d 敢/v 要/v 她/rr 的/ude1 回扣/n 。/w ”/w 
一直/d 到/v 2007年/t ，/w 徐/ag 明显/a 买了/v 一辆/mq 新/a 车/n ，/w 当时/t 由于/p 手头/n 比较/d 紧张/a ，/w 就/d 向/p 刘结妹/nr 借/v 了/ule [16000/m 元/q]/mq 。/w 刘结妹/nr 随即/d 给/p 了/ule 他/rr [16000/m 元/q]/mq ，/w 并称/v 这/rzv 是/vshi 回扣/n 不用/d 还/d 。/w 徐/ag 明显/a 于是/cc “/w 默认/v ”/w 了/ule 。/w 
据/p [禅城区/ns 检察院/nis]/nt 指控/v ，/w 从/p 2006年/t 至/p 2010年6月/t 间/f ，/w 徐/ag 明显/a 在/p 负责/v 单位/n [物资/n 采购/vn]/nz 工作/vn 期间/f ，/w 一共/d 收受/v 了/ule 刘结妹/nr 回扣/n 款/q [128554/m 元/q]/mq 。/w 
指控/v 2/m 
[虚/a 开/v 发票/n]/nz 套取/v 现金/n 
被/pbei 控/v 贪污/vn 公款/n 50余万/m 
徐/ag 明显/a 本/rz 可以/v 神/n 不知/v 鬼/n 不觉/d 地/ude2 收/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 “/w 回扣/n ”/w ，/w 不过/c 因为/c 自己/rr 的/ude1 作风/n 问题/n ，/w 最终/d 让/v 他/rr 东窗事发/vl 。/w 
他/rr 曾/d 向/p [办案/vn 人员/n]/nz 表示/v ，/w 由于/p 他/rr 在/p 外面/f 有/vyou 了/ule 女人/n ，/w 并/cc 被/pbei 妻子/n 知道/v ，/w 妻子/n 于是/cc 要/v 和/cc 他/rr 离婚/vi 并/cc 索要/v [几十/m 万元/q]/mq 的/ude1 分手费/nz 。/w 想到/v 自己/rr 有/vyou “/w 把柄/n ”/w 在/p 妻子/n 手上/s ，/w 徐/ag 明显/a 只好/d 乖乖/d 就范/vi 。/w 他/rr 曾/d 为此/bl 向/p 刘结妹/nr 借/v 了/ule [10/m 万元/q]/mq （/w 后来/t 还/d 了/ule [8/m ./w 5/m 万元/q]/mq ）/w ，/w 不过/c 离/v 妻子/n 的/ude1 要求/n 还有/v 一定/b 的/ude1 距离/n 。/w 
2006年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 在/p 徐/ag 明显/a 的/ude1 办公室/nis 里/f ，/w 他/rr 将/d 他/rr 和/cc 妻子/n 的/ude1 事/n 告诉/v 刘结妹/nr ，/w 并称/v 拿/v “/w 回扣/n ”/w 赚得/v 太少/d ，/w 无法/v 给足/nz 妻子/n 的/ude1 分手费/nz ，/w 他/rr 就/d 问/v 刘结妹/nr 有/vyou 没有/v 其他/rzv 方法/n 可以/v “/w 赚/v 多/a 点/qt ”/w 。/w 经过/p 商量/v 后/f ，/w 他们/rr 确定/v 可以/v 在/p 采购/vn 相关/vn 物资/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 采用/v 以/p [虚/a 开/v 发票/n]/nz 少/a 送货/vi 的/ude1 方式/n 来/vf 贪污/v 公款/n 。/w 等到/v 农业局/nis 给/p 货款/n 后/f ，/w 刘结妹/nr 会/v 把/pba 少/a 送/v 的/ude1 货/n 以/p 现金/n 的/ude1 形式/n 退回/v 给/p 他/rr 。/w 2011年6月/t ，/w 检测中心/nis 清点/v 库存/n 的/ude1 时候/n 发现/v 缺失/n 了/ule 一批/mq 检测/v 物资/n ，/w [禅城区/ns 纪委/nnt]/nt 于是/cc 找到/v 徐/ag 明显/a 谈话/vn ，/w 徐/ag 明显/a 如实/d 交代/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [犯罪/vn 情节/n]/nz 。/w 
据/p 指控/v ，/w 2006年/t 至/p 2010年6月/t ，/w 徐/ag 明显/a 负责/v 采购/vn 的/ude1 发票/n 金额/n 为/p [128/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 实际/n 采购/v 金额/n [76/m 万/d 多元/b]/mq ，/w [虚/a 开/v 发票/n]/nz 采购/v 金额/n [516766/m 元/q]/mq 。/w 
指控/v 3/m 
闲置/vn 检测/v 用品/n 致/v 过期/vn 
被/pbei 控/v [滥用/v 职权/n]/nz 
徐/ag 明显/a 还/d 涉及/v 到/v 一项/mq 罪名/n 是/vshi [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz 。/w 据/p 指控/v ，/w 2010年6月/t ，/w 禅城区/ns [行政/n 机构/n]/nz 改革/vn 后/f ，/w 徐/ag 明显/a 因/p 对/p [工作/vn 岗位/n]/nz 调整/vn 不满/an ，/w 故意/d 拖延/v 移交/vn 价值/n [126000/m 元/q]/mq 的/ude1 [140/m 盒/ng]/mq [瘦肉精/nz 检测/vn]/nz 卡/n 和/cc 价值/n [7500/m 元/q]/mq 的/ude1 [3/m 盒/ng]/mq [盐酸/n 克伦特罗/nrf]/nz 试剂盒/gb ，/w 致/v 该/rz 批/q 检测/v 物资/n 过期/vi 失效/vi ；/w 徐/ag 明显/a 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 调整/vn 后/f ，/w 为/p 掩盖/v 其/rz [贪污/v 行为/n]/nz 及/cc 应付/v 检查/vn ，/w 将/d 一批/mq 价值/n [215535/m 元/q]/mq 的/ude1 检测/vn 用品/n 存放在/v 其/rz 办公室/nis ，/w 导致/v 该/rz 批/q 检测/v 用品/n 过期/vi 失效/vi 。/w 
“/w 因为/c 我/rr 利用/v 少交/v 物资/n 的/ude1 方法/n 来/vf 侵吞/v 中间/f 的/ude1 差额/n ，/w 所以/c 心里/s 害怕/v 有人/r 来/vf 核对/v ，/w 为了/p 应付/v 检查/vn 于是/cc 就/d 扣留/v 一部分/m 物资/n 放在/v 办公室/nis ，/w 以防/v 有人/r 问起/v ，/w 就/d 可以/v 拿来/vf 冲抵/v 。/w ”/w 
2011年6月10日/t ，/w [禅城区/ns 纪委/nnt]/nt 在/p 徐/ag 明显/a 原来/d 的/ude1 办公室/nis 查到/v 这些/rz 物品/n 。/w 检/ng 方/q 称/v ，/w 徐/ag 明显/a 身为/v [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 致使/v [公共/b 财产/n]/nz 遭受/v [重大/a 损失/n]/nz ，/w 数额/n 达/v [349035/m 元/q]/mq ，/w 其/rz 行为/n 构成/v [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz 。/w 
被告人/n 
档案/n 
徐/ag 明显/a 出生于/v 1970年7月/t ，/w 案发/v 前/f 是/vshi [禅城区/ns 农业/n 科学研究/nz 所/usuo]/nt 所长/nnt 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 因/p 涉嫌/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 、/w [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz 在/p [禅城区/ns 法院/nis]/nt 受审/vi 。/w 
[庭审/v 现场/s]/nz ：/w 
“/w 多/a 开/v 发票/n 少/a 拿货/nz ”/w 
谁/ry 先/d 提出/v ？/w 
法庭上/nz ，/w 徐/ag 明显/a 表示/v 对/p 罪名/n 和/cc 事实/n 均/d 没有/v 意见/n ，/w 而/cc 刘结妹/nr 则/d 表示/v 对/p 罪名/n 和/cc 指控/v 没/d 异议/n ，/w 只是/d 行贿/vi 的/ude1 钱/n 并/cc 没有/v 检/ng 方/q 指控/v 那么/c 多/a ，/w 她/rr 只/d 给/p 了/ule 徐/ag 明显/a 两笔/nz 共计/v [46000/m 多元/b]/mq 。/w 
在/p “/w 多/a 开/v 发票/n 少/a 拿货/nz ”/w 是/vshi 谁/ry 先/d 提出/v [这个/rz 问题/n]/nz 上/f ，/w 两名/mq 被告人/n 开始/v “/w 互/d 咬/vi ”/w 。/w 徐/ag 明显/a 的/ude1 律师/nnt 称/v ，/w “/w 多/a 开/v 发票/n 少/a 拿货/nz ”/w 的/ude1 想法/n 是/vshi 刘结妹/nr 首先/d 提出/v 来/vf 的/ude1 。/w “/w 多/a 报销/v 的/ude1 金额/n 和/cc 少/a 供货/vn 的/ude1 数额/n 一直/d 都/d 是/vshi 由/p 刘结妹/nr 在/p 记录/v ，/w 徐/ag 明显/a 并/cc 没有/v 多/a 计较/v ，/w 所得/n 均/d 由/p 刘结妹/nr 打/v 到/v 徐/ag 明显/a 的/ude1 银行卡/nz 上/f ，/w 整个/b 事情/n 都/d 是/vshi 刘结妹/nr 来/vf 掌控/v ，/w 徐/ag 明显/a 不是/c 主犯/n 。/w ”/w 
刘结妹/nr 的/ude1 律师/nnt 随即/d 表示/v 不同/a 意见/n 。/w 他/rr 称/v ，/w 徐/ag 明显/a 在/p 笔录/n 里/f 曾/d [三/m 度/qv]/mq 称/v 是/vshi 他/rr 先/d 把/pba “/w 少/a 送/v 货物/n ”/w 的/ude1 想法/n 告诉/v 刘结妹/nr 。/w “/w 说/v 是/vshi 刘结妹/nr 首先/d 提起/v 的/ude1 不/d 符合/v 常理/n ，/w 她/rr 不是/c [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 没有/v 在/p 农业局/nis 里/f 工作/vn 过/uguo ，/w 她/rr 不/d 可能/v 清楚/a 农业局/nis 办公室/nis 下面/f 的/ude1 检测中心/nis 的/ude1 交接/vn 和/cc 管理/vn 有/vyou 漏洞/n 的/ude1 情况/n ；/w 她/rr 只是/d 对/p 徐/ag 明显/a 提出/v 的/ude1 想法/n 表示/v 赞成/vn 和/cc 服从/v 。/w ”/w 其/rz 律师/nnt 还/d 表示/v ，/w 刘结妹/nr 在/p 贪污罪/n 的/ude1 指控/vn 中/f ，/w 并/cc 没有/v 得到/v 好处/n ，/w 因此/c 可以/v [减轻/v 处罚/vn]/nz 。/w 
