春晚/n 主持/v 
成龙/nr 资料/n 图/n 
[综合/vn 报道/v]/nz ，/w 22日/t 下午/t ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v 。/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 本次/r 联/vg 排/v 增加/vn 了/ule 一个/mq 讽刺/v 腐败/an 的/ude1 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w 。/w 另外/c 还有/v 消息/n 称/v ，/w 这/rzv 几次/mq 联/vg 排/v 时/ng ，/w 春晚/n 的/ude1 时间/n 控制/vn 不/d 太/d 好/a ，/w 存在/v 超时/vn 现象/n ，/w 因此/c 可能/v 还有/v 部分/n 节目/n 会/v 遭遇/vn 调整/vn 或/c 被/pbei 毙/v 的/ude1 命运/n 。/w 
[三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v 增/v 讽刺/vn 腐败/an 小品/n 
张国立/nr 主持/v 煽情/v 不/d 输/v 朱军/nr 
22日/t ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [第三/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v 。/w 有/vyou 网友/n 爆料/v 称/vn ，/w 在/p 第一次/mq 联/vg 排/v 中/f 只有/c [四/m 个/q]/mq 语言/n 类/q 节目/n ，/w 让/v 人/n 觉得/v 实在/d 太少/d 。/w 在/p 昨天/t 联/vg 排/v 后/f 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 语言/n 类/q 节目/n 由/p [4/m 个/q]/mq 增加/v 到/v [5/m 个/q]/mq ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 团队/n 在/p 《/w 扶/v 不/d 扶/v ？/w 》/w 后/f 又/d 增加/v 了/ule 一个/mq 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w ，/w 讽刺/v 贪污/vn 腐败/an 、/w 大吃大喝/vl 。/w 据悉/v ，/w 冯小刚/nr 还/d 在/p 现场/s 督阵/nz 、/w 看/v 效果/n 如何/ryv 。/w 
报道/v 称/vn ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 共/d 将/d 演出/vn 两个/mq 小品/n ，/w 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 的/ude1 小品/n 与/cc “/w 老人/n 摔倒/v 扶/v 不/d 扶/v ”/w 有关/vn ，/w 而/cc 另一个/mq 新增/v 的/ude1 小品/n 《/w 同学会/nis 》/w 则/d 是/vshi 讽刺/v 贪污/vn 不败/v 的/ude1 。/w 冯巩/nr 的/ude1 相声/n 剧中/n 吸纳/v 了/ule 土豪/n 、/w 小伙伴/n 等/udeng 网络/n 词语/n 。/w 蔡明/nr 则/d 再次/d 饰演/v “/w 毒舌/nz 老太太/n ”/w ，/w 曝/vg 金/b 句/q 调侃/v 海豚音/nz 。/w 
歌曲/n 类/q 节目/n 中/f ，/w 李敏镐/nr 没有/v 献身/vn ，/w 而/cc 此前/t 媒体/n 曝光/vi 的/ude1 刘欢/nr 、/w 苏菲-玛索/nrf 将/d 合唱/vn 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 苏菲-玛索/nrf 还/d 将/d 带来/v 一副/mq 对联/n ，/w 祝/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz ，/w 赞/vg 中/f 法/n 友谊/n 。/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w “/w [四/m 强/a]/mq ”/w 歌手/nnt 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 肖懿航/nr 现身/v 彩排/vn ，/w 还/d 现场/s 来/vf 了/ule 一场/mq PK/x 。/w 
[身兼/v 数/n 职/ng]/nz 的/ude1 张国立/nr 除了/p 担任/v 主持人/nnt 以外/f ，/w 还/d 将/d 带领/v [数十/m 人/n]/mq 的/ude1 快板/n 方阵/n 带来/v 一段/mq 快板/n 节目/n 。/w 据悉/v ，/w 张国立/nr 主持/v 的/ude1 煽情/v 功力/n 印象/n 深刻/a ，/w 现场/s 不少/m 观众/n 直言/vi 张国立/nr 煽情/v 功力/n 真是/d 不/d 输/v 朱军/nr 。/w 朱军/nr 现场/s 讽刺/v 董卿/nr 是/vshi “/w 千年/t 铁托/nrf ”/w ，/w 引来/v 观众/n 笑声/n 。/w 
冯小刚/nr 使/v 春晚/n 关注度/nz 更高/d 
节目单/n “/w 史上/d 最早/d 一次/mq ”/w 揭开/v 
20日/t 第二次/mq 联/vg 排/v 前/f ，/w 春晚/n 剧组/nis 微博/n 曾/d 曝光/vi 了/ule 较为/d 详细/a 的/ude1 参演/vn 人员/n ，/w 比如/v ，/w 透露/v 了/ule 沙宝亮/nr 、/w 孙楠/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 华少/nr 、/w 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 郝云/nr 、/w 黄渤/nr 、/w 冯巩/nr 、/w 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 、/w 大/a 张伟/nr 、/w 曹云金/nr 、/w 朗朗/z 、/w 韩磊/nr 等/udeng 演员/nnt 都/d 现身/v 会场/n ；/w 甚至/d 还/d 曝/vg 出/vf 当天/t 彩排/v 中/f 的/ude1 部分/n 曲目/n ，/w 比如/v 《/w 群发/v 的/ude1 我/rr 不/d 回/v 》/w 、/w 《/w 时间/n 都/d 去/vf 哪/ry 了/ule 》/w 、/w 《/w 奔向/v 》/w 等等/udeng 。/w 所有/b 这/rzv 一切/rz ，/w 与/cc 此前/t 网上/s 曝光/vi 的/ude1 “/w [春晚/n 节目单/n]/nz ”/w 具有/v 很高/d 相似/a 度/qv 。/w 
针对/p 网/n 传/v 的/ude1 “/w [春晚/n 节目单/n]/nz ”/w ，/w 春晚/n 剧组/nis 媒体/n 联系人/n 后/f 无奈/d 表示/v ，/w “/w 基本上/d 可以/v 这样/rzv 认为/v 吧/y 。/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 最/d 不/d 希望/v 看到/v 的/ude1 。/w 大家/rr 做/v 了/ule 艰苦/a 的/ude1 努力/ad ，/w 很/d 想/v 在/p 除夕夜/t 给/p 观众/n 一个/mq 惊喜/a 。/w 但是/c ，/w 这个/rz 谜底/n 被/pbei 提前/vd 揭开/v 了/ule ，/w 这/rzv 大概/d 是/vshi 历年/n 春晚/n 揭开/v 最早/d 的/ude1 一次/mq 了/ule 。/w ”/w 
对方/n 表示/v ，/w 有些/rz 媒体/n 、/w 网站/n 为了/p 搞/v 到/v 节目单/n ，/w “/w 无/v 所/usuo 不用/d 其/rz 极/d ，/w ‘/w 潜伏/v ’/w 方式/n 多样/a ，/w 让/v 人/n 防不胜防/vl 。/w ”/w 她/rr 还/d 称/v ，/w 和/cc 往/p 年/qt 比/p ，/w 今年/t 防范/v 难度/n 更大/d ，/w 冯小刚/nr 出任/v 总/b 导演/nnt 之/uzhi 故/c ，/w 使/v 本届/r 春晚/n 得到/v 更多/ad 社会/n 关注/v 。/w 
春晚/n 主持人/nnt 玩/v 古装/n Cosplay/x 
扮/v “/w 福/n 、/w 禄/ng 、/w 寿/ng 、/w 喜/v 、/w 财/n ”/w 出场/vi 
根据/p 第二次/mq 联/vg 排/v 内容/n ，/w 首先/d 出场/vi 的/ude1 是/vshi 春晚/n 前/f 播放/v 的/ude1 《/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry 》/w 纪录/n 短片/n ，/w 成龙/nr 、/w 姚明/nr 、/w 陈道明/nr 、/w 葛优/nr 、/w 姚晨/nr 、/w 吴秀波/nr 等/udeng 人/n 分别/d 笑谈/n 自己/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 想法/n ，/w 葛优/nr 开玩笑/vi 称/v 春晚/n 就是/v 春天/t 的/ude1 晚会/n ，/w 而/cc 自己/rr 也/d 不/d 敢/v 演/v 小品/n ，/w 范伟/nr 也/d 笑/v 称/vn 自己/rr 这次/r “/w 当/p 观众/n ”/w 。/w 
接着/c 是/vshi 开场/vi 歌舞/n 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w ，/w 主持人/nnt 董卿/nr 、/w 朱军/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 、/w 张国立/nr 在/p 歌舞/n 后/f ，/w 以/p 古装/n 扮成/v “/w 福/n 、/w 禄/ng 、/w 寿/ng 、/w 喜/v 、/w 财/n ”/w 亮相/vi ，/w 毕福剑/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 寿星/n ”/w 一头/d 鹤发/nz 、/w 手握/v 挂着/v 葫芦/n 的/ude1 [龙头/n 拐杖/n]/nz 很/d 有/vyou “/w 笑/v ”/w 果/ng ，/w 张国立/nr 则/d 成为/v 拿着/vf 金元宝/nr 的/ude1 财神爷/n ，/w 这种/r Cosplay/x 形式/n 在/p 春晚/n 历史/n 上/f 尚属/nz 首次/m 。/w 
节目/n 里/f ，/w 张国立/nr 调侃/v 称/vn ，/w 央视/j 春晚/n 开场/vi 不/d 都/d 是/vshi “/w 这里/rzs 是/vshi [中国/ns 中央/n 电视台/nis]/nt …/w …/w 为何/ryv 今年/t 就/d 成/v 了/ule 这样/rzv ”/w ，/w 朱军/nr 则/d 说/v 张国立/nr 学/v 得/ude3 不/d 像/v ，/w 因为/c 漏/v 了/ule 一句/mq “/w 向/p 广大/b 武警/nnd 官兵/nnd 拜年/vi ”/w ，/w 董卿/nr 也/d 在/p 梁家辉/nr 与/cc 陈慧琳/nr 的/ude1 节目/n 之后/f 与/cc 张国立/nr 一起来/nz 了/ule 段/q 华尔兹/nrf 。/w 
据悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 还/d 特别/d 准备/v 了/ule 巨型/b 年糕/nf ，/w 其中/rz 包括/v [全国/n 各地/rzs]/nz 五湖四海/n 的/ude1 特产/n ，/w 由/p 张国立/nr 带头/vd 切开/v 年糕/nf 。/w 
成龙/nr 或/c 将/d 成为/v 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 王牌/n 
日前/t ，/w 郭德纲/nr 接受/v 访问/vn 暗示/v 自己/rr 并未/d 参加/v 春晚/n 终审/n ，/w 这/rzv 也/d 就/d 表明/v 他/rr 与/cc 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 基本/a 无缘/vi 了/ule ，/w 因此/c 今年/t 语言/n 类/q 节目/n 大致/d 形成/v 了/ule “/w 赵本山/nr 不/d 上/f ”/w 、/w “/w 郭德纲/nr 不/d 来/vf ”/w 的/ude1 情况/n 。/w 
另一方面/c ，/w 曾/d 矢口否认/vl 上/f 春晚/n 的/ude1 成龙/nr ，/w 日前/t 被/pbei 曝/vg 将/d 作为/p 春晚/n 最后/f 一张/mq 王牌/n ，/w 搭档/n 某/rz 武术/n 团队/n 共同/d 演绎/v 节目/n 《/w 一百单八将/n 》/w ，/w 而/cc 他/rr 会/v 在/p 26日/t 的/ude1 彩排/vn 中/f 亮相/vi 。/w 
歌舞/n 类/q 节目/n 效果/n 难测/nz 
猜测/v ：/w 整体/n 超时/v 恐/vg 再/d 有/vyou 节目/n 被/pbei 毙/v 
据/p 《/w [半岛/n 晨报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 20日/t ，/w 孙楠/nr 、/w 张明敏/nr 、/w 李谷一/nr 、/w 黄渤/nr 等/udeng 人/n 都/d 亮相/vi 彩排/v 现场/s ，/w 从/p 目前/t 效果/n 看/v ，/w 歌舞/n 类/q 节目/n 中/f 惊艳/nz 的/ude1 并/cc 没有/v 太多/ad ，/w 除了/p 《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 歌曲/n 比较/d 动听/a 感人/a ，/w 朗朗上口/al 的/ude1 “/w 好/a 歌曲/n ”/w 并不/d 多/a ，/w 现在/t 还/d 很难/d 预测/vn 哪/ry 首/q 新歌/n 能够/v 通过/p 春晚/n 一夜/mq 走红/vi 。/w 
另外/c ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 前/f 几次/mq 联/vg 排/v 时/ng ，/w 春晚/n 的/ude1 时间/n 控制/vn 不/d 太/d 好/a ，/w 存在/v 超时/vn 现象/n ，/w 因此/c 可能/v 还有/v 部分/n 节目/n 会/v 遭遇/vn 调整/vn 或/c 被/pbei 毙/v 的/ude1 命运/n 。/w (/w 鲍文玉/nr )/w 
