日前/t ，/w 网友/n 在/p 某/rz 论坛/n 发帖/vi ，/w 上/f 传/v 了/ule 两张/mq [苏州市/ns 吴江/ns 区/n 宣传部/nis]/nt 干部/nnt 顾涌/nr KTV/x 亲密/a 照/v ，/w 引起/v 关注/vn 。/w 23日/t ，/w [吴江/ns 区/n 纪委/nnt]/nt 表态/vi [基本/a 情况/n]/nz 已/d 核/n 清/tg 。/w 
根据/p 官方/n 信息/n ，/w 顾涌/nr 目前/t 为/p [苏州市/ns 吴江/ns 区委/nis 宣传部/nis 新闻/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 。/w 记者/nnt 联系/v 顾涌/nr 得知/v ，/w 这/rzv 几张/n 照片/n 是/vshi 5年前/t 被偷拍/nz 的/ude1 ，/w 具体/a 时间/n 和/cc 地点/n 他/rr 真的/d 想/v 不/d 起来/vf ，/w 只/d 知道/v 那天/r 是/vshi 和/cc 兄弟们/nz 一起/s 的/ude1 时候/n 被/pbei 拍/v 的/ude1 。/w （/w 周建琳/nr )/w 
