盐城市/ns 亭湖区/ns 新洋/nz 资金/n [互助/vn 合作社/nis]/nt 已经/d 大门/n 紧锁/nz 
盐城市/ns 亭湖区/ns 东城/ns 资金/n [互助/vn 合作社/nis]/nt 已经/d 大门/n 紧锁/nz 
据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 今天/t 是/vshi 北方/s 的/ude1 小/a 年/qt 儿/ng ，/w 各地/rzs 的/ude1 群众/n 也/d 都/d 在/p 为/p 欢度/v 马/n 春节/t 做/v 着/uzhe 准备/v 。/w 不过/c ，/w 江苏省/ns 盐城市/ns 的/ude1 一些/mq 听众/n 却/d 反映/v ，/w 年/qt 关/n 不好过/a ，/w 因为/c 自己/rr 投资/vn 的/ude1 钱/n 打/v 了/ule 水漂/n 了/ule 。/w 
这些/rz 听众/n 说/v ，/w 近几年/qt ，/w 盐城/ns 当地/s 开设/v 了/ule [几十/m 家/q]/mq “/w [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt ”/w ，/w 这些/rz 合作社/nis 经/p 当地/s 农业/n 主管/vn 批准/v 成立/vn ，/w 并/cc 获得/v 了/ule 由/p 当地/s 民政局/nis 核发/v 的/ude1 “/w [民办/b 非/b 企业/n 单位/n]/nz 登记/v 证书/n ”/w 。/w 合作社/nis 通过/p 吸储/nz 和/cc 放贷/vi 的/ude1 方式/n 经营/vn 运转/vi ，/w 并/cc 向/p 储户/n 承诺/vn ，/w 存款/n 到期/vi 后/f 储户/n 不仅/c 可以/v 得到/v 利息/n ，/w 还/d 可以/v 得到/v 分红/vn 。/w 但/c 从/p 2013年初/t 开始/v ，/w 盐城市/ns 亭湖/nz 区内/n 陆续/d 有/vyou 多家/mq 合作社/nis 人/n 去/vf 钱/n 空/ng ，/w 众多/a 储户/n 的/ude1 存款/n 也/d 无法/v 兑付/vn ，/w [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 生活/vn 由此/d 陷入/v 了/ule 困境/n 。/w 
盐城市/ns 亭湖区/ns 东城/ns 、/w [环保/n 产业园/nz]/ns 、/w 新洋/nz [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt 已经/d 大门/n 紧锁/nz ，/w 银联/n 、/w 盐东镇/ns 、/w 瑞鑫/nr [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt 均/d 已/d 没钱/vi 兑付/vn 。/w 
这些/rz 合作社/nis ，/w 从/p 招牌/n 到/v 内部/f 装修/vn ，/w 从/p 柜台/n 窗口/s 到/v 等候/vn 区/n ，/w 从/p 显示屏/n 到/v 展示/vn 牌/n ，/w 都/d 和/cc 一般/ad 的/ude1 银行/nis 没有/v 太大/d 的/ude1 区别/n 。/w 
在/p 亭湖区/ns [盐东镇/ns 农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt ，/w 办公室/nis 的/ude1 一位/mq 值班/vn 人员/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 因为/c 取钱/v 的/ude1 人/n 多/a ，/w 放/v 出去/vf 的/ude1 贷款/n 难以/d 收回/v ，/w 导致/v [资金链/nz 断裂/vi]/nz 。/w 
营业员/nnt ：/w 放/v 都/d 放/v 出去/vf 了/ule ，/w 放/v 了/ule 几年/mq 出去/vf 了/ule ，/w 钱/n 一直/d 在/p 慢慢/d 收/v ，/w 年底/f 很难/d 要/v 钱/n 的/ude1 对/p 不/d 对/p ？/w 而且/c 现在/t 没有/v 钱/n 进来/vf ，/w 老百姓/n 现在/t 没/d 人/n 存钱/v 了/ule ，/w 全部/m 是/vshi 拿钱/v 。/w 
记者/nnt ：/w 那/rzv 拿钱/v 也/d 是/vshi 应该/v 的/ude1 呀/y 。/w 
营业员/nnt ：/w 我/rr 知道/v 应该/v ，/w 可是/c ，/w 拿/v 断/vn 了/ule ，/w 拿到/v 断掉/nz 了/ule ，/w 没钱/vi 了/ule ，/w 转/v 不/d 过来/vf 了/ule 。/w 
在/p 银联/n [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt ，/w 门口/s 的/ude1 展示/vn 牌/n 上/f 张贴/v 着/uzhe 盐城市/ns [主要/b 领导/n]/nnt 对/p 合作社/nis 的/ude1 批示/n ，/w 柜台/n 窗口/s 里/f 没有/v 营业员/nnt ，/w 储户/n 们/k 互相/d 打听/v 着/uzhe 消息/n 。/w 
在/p 盐东镇/ns 新洋/nz [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt 的/ude1 防盗/vn 门外/s ，/w [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 储户/n 严介周/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 的/ude1 老伴/n 今年/t 已经/d [79/m 岁/qt]/mq ，/w 常年/d 生病/vi ，/w 存款/n 不能/v 兑付/vn 后/f ，/w 一直/d 靠/v 借钱/vi 看病/vi ，/w 但/c 现在/t 已经/d 没/d 人/n 愿意/v 再/d 借钱/vi 给/p 他们/rr ，/w 老伴/n 的/ude1 病情/n 正/d 日渐/d 严重/a 。/w 
记者/nnt ：/w 您/rr 存/v 了/ule 多少/ry 钱/n 呢/y ？/w 
严介周/nr ：/w 11万多块钱/m ，/w 是/vshi 准备/v 用来/v 养老/vn 的/ude1 ，/w 等到/v 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 不能/v 走/v 的/ude1 时候/n 再/d 拿来/vf 用/p 用/p ，/w 我们/rr 是/vshi 农村/n 的/ude1 人/n ，/w 也/d 没有/v 工资/n ，/w 这个/rz 钱/n 是/vshi 准备/v 养老/vn 的/ude1 。/w 
[东城/ns 农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt 储户/n 薛/nz 女士/n 是/vshi 一名/mq 退休/v 教师/nnt ，/w 2011年/t 至今/d ，/w 薛/nz 女士/n 共存/vi 入/v 合作社/nis [42/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
薛/nz 女士/n ：/w 他/rr 这个/rz 银行/nis 有/vyou 个/q 吸储/nz 员/ng ，/w 他/rr 就/d 讲/v ，/w 他/rr 这个/rz 是/vshi [政府/nis 行为/n]/nz ，/w 有/vyou 政府/nis 的/ude1 公章/n ，/w 给/p 你/rr 一定/b 的/ude1 利息/n ，/w 还有/v 适当/a 的/ude1 分红/vn ，/w 因为/c 我们/rr 相信/v 政府/nis ，/w 所以/c 我们/rr 就/d 充分/ad 的/ude1 相信/v 他/rr 了/ule ，/w 我们/rr 就/d 把/pba 钱/n 丢/v 进去/vf 了/ule ，/w 谁/ry 想到/v 在/p [11/m 月份/n]/mq ，/w 吸储/nz 员/ng 就/d 告诉/v 我们/rr 说/v ，/w 出事/vi 了/ule 。/w 
储户/n 们/k 说/v ，/w 合作社/nis 的/ude1 年利率/n 为/p 3.5%/m ，/w 外加/v 分红/vn 。/w 据/p 亭湖/nz 区委/nis 相关/vn 文件/n 记载/v ，/w 这些/rz [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt 经/p “/w 亭湖/nz 区委/nis [农村/n 工作/vn 办公室/nis]/nis ”/w 批准/v 成立/vn 。/w 那么/c ，/w 在/p [政府/nis 机关/n]/nz 的/ude1 监管/vn 之下/f ，/w 为什么/ryv 还/d 会/v 出现/vn 储户/n 资金/n 损失/n 的/ude1 情况/n 呢/y ？/w 
[盐城市/ns 亭湖/nz 区委/nis 农村/n 办公室/nis]/nt 主任/nnt 虞龙壮/nr 表示/v ，/w 2004年前/t 后/f ，/w 根据/p 中央/n [文件/n 精神/n]/nz ，/w 盐城市/ns 在/p 全国/n 率先/d 试点/vn “/w [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt ”/w ，/w 目的/n 是/vshi 为/p 区域内/nz 的/ude1 农民/nnt 服务/vn ，/w 解决/v 农民/nnt [生产/vn 生活/vn]/nz 需要/v 的/ude1 [小额/b 贷款/n]/nz 难/a 的/ude1 问题/n 。/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 全区/n [5/m 个/q]/mq 乡镇/n [3/m 个/q]/mq 街道/ns 共/d 批准/v 成立/vn 了/ule [24/m 家/q]/mq [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt ，/w 部分/n 合作社/nis 在/p 经营/v 过程/n 中/f 的/ude1 违法/vn 违规/vn 操作/vn 是/vshi 导致/v 资金链/nz 异常/a 的/ude1 [根本/a 原因/n]/nz 。/w 
虞龙壮/nr ：/w 瑞鑫/nr 这家/r 搞/v 了/ule 一套/mq 假账/nz ，/w 主要/b 是/vshi 对付/v 我们/rr 监管/vn 的/ude1 ，/w 查/v 也/d 查/v 不/d 出来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 把/pba 这些/rz 钱/n 投资/vn 到/v [房地产/n 开发/vn]/nz 上去/vf 了/ule ，/w 一下子/mq 收/v 不/d 回来/v 。/w 新洋/nz 要/v 一/m 到/v 两年/mq 才能/n 把/pba 贷/v 出去/vf 的/ude1 钱/n 全部/m 收/v 回来/v 。/w 东城/ns 是/vshi 负责人/nnt 跑掉/nz 了/ule ，/w 他/rr 自己/rr 刻/v 了/ule 章/q ，/w 自己/rr 印/b 了/ule 单据/n ，/w 属于/v [非法/b 集资/vi]/nz ，/w 现在/t [公安/n 机关/n]/nz 已经/d 立案/vi 。/w [环保/n 产业园/nz]/ns 的/ude1 资金/n 也/d 有点/d 紧张/a ，/w 银联/n 他/rr 借/v 了/ule 一些/mq 钱/n 给/p 本地/rzs 的/ude1 一个人/mq 搞/v 了/ule [房地产/n 开发/vn]/nz 。/w 这些/rz 违规/vn 的/ude1 都/d 是/vshi 他们/rr 自己/rr 搞/v 的/ude1 决定/vn ，/w 他/rr 如果/c 不/d 违规/vn ，/w 把/pba 这些/rz 钱/n 放/v 给/p [乡里/n 乡亲/n]/nz 的/ude1 农民/nnt ，/w 用于/v 农业/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz ，/w 那么/c 他/rr 是/vshi 可以/v 得到/v 保证/vn 的/ude1 ，/w 就/d 没有/v 这些/rz 风险/n 了/ule 。/w 
记者/nnt ：/w 现在/t 涉及/v 到/v 拿着/vf 存单/n 却/d 不能/v 全额/n 兑付/vn 的/ude1 储户/n 总共/d 涉及/v 到/v 多少/ry 户/q ，/w 您/rr 这里/rzs 有/vyou 统计/vn 吗/y ？/w 
虞龙壮/nr ：/w 大/a 数/n 可能/v 有/vyou 两千多户/m 。/w 
记者/nnt ：/w 涉及/v 到/v 的/ude1 应该/v 兑付/vn 的/ude1 资金/n ，/w 涉及/v 到/v 多少/ry 钱/n ？/w 
虞龙壮/nr ：/w 这个/rz 不/d 太/d 好/a 统计/vn 。/w 
据/p 储户/n 们/k 的/ude1 粗略/a 统计/vn ，/w 目前/t 涉及/v 金额/n 或/c 达/v 数/n 亿元/q 。/w 
虞龙壮/nr 同时/c 表示/v ，/w [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt 属于/v 新生事物/n ，/w 区委/nis 农办/nis 管理/v 经验/n 不足/an ，/w [专业/n 人才/n]/nz 欠缺/vi ，/w 在/p 监管/vn 上/f 存在/v 漏洞/n ，/w 但/c 会/v 尽最大努力/v 为/p 储户/n 们/k 夺回/v 损失/n 。/w 
虞龙壮/nr ：/w 我们/rr 把/pba 他/rr 的/ude1 存单/n 都/d 全部/m 收掉/nz 了/ule 。/w 你/rr 只/d 负责/v 把/pba 贷/v 出去/vf 的/ude1 钱/n 收/v 回来/v 兑/v 给/p 老百姓/n 。/w 把/pba 老百姓/n 的/ude1 钱/n 已经/d 投资/vn 到/v 其他/rzv 项目/n 上去/vf 的/ude1 ，/w 我们/rr 要/v 进行/vn 跟踪/vn ，/w 保证/v 资金/n 资产/n 不/d 流失/vn ，/w 能/v 把/pba [资产/n 处置/vn]/nz 的/ude1 把/pba 他/rr 处置/vn 掉/v ，/w 能/v 收/v 回来/v 的/ude1 赶快/d 收/v 回来/v 。/w 
记者/nnt ：/w 有一个/mq 具体/a 的/ude1 时间表/n 吗/y ？/w 
虞龙壮/nr ：/w 2014年/t 兑付/vn 的/ude1 方案/n 全部/m 拿出/v 来/vf 。/w 
记者/nnt ：/w [什么/ry 时候/n]/nz 这些/rz 事情/n 能够/v 全部/m [妥善/ad 解决/v]/nz ？/w 
虞龙壮/nr ：/w 最/d 晚/tg 就是/v 2015年/t ，/w 2015年/t 全部/m 结清/nz 。/w 
面对/v 现状/n ，/w 做/v 为/p 在/p 全国/n 率先/d 试点/vn “/w [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt ”/w 的/ude1 江苏/ns 盐城/ns 是否/v 会/v 有所/v 思考/vn ？/w [数千/m 名/q]/mq 储户/n 的/ude1 数/n 亿元/q 存款/n 将/d 怎样/ryv 追讨/nz ？/w 盐城/ns “/w [农民/nnt 资金/n 互助/vn 合作社/nis]/nt ”/w 在/p 发展/v 过程/n 中/f 总结/v 了/ule 哪些/ry 经验/n 和/cc 教训/n ？/w 是否/v 还/d 存在/v 其他/rzv 隐忧/n ？/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 将/d 继续/v 关注/vn 。/w (/w 记者/nnt 白宇/nr )/w 
