1月23日/t 下午/t ，/w [安徽省/ns 检察院/nis]/nto 通报/v 2013年/t 查办/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 大案要案/n 情况/n ，/w 其中/rz [5/m 名/q]/mq 厅级/b 干部/nnt 涉嫌/v 受贿/vn 案情/n 曝光/vi 。/w 
[安徽/ns 军工/n 集团/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 黄小虎/nr 案/ng ：/w 黄小虎/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 涉嫌/v 贪污/vn [960/m ./w 1/m 万元/q]/mq ,/w 涉嫌/v 受贿/vn [205/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 涉嫌/v 行贿/vn 人民币/n [450/m 万元/q]/mq 、/w 港币/n 1133.9万/m (/w 折合/v 人民币/n [1000/m 万元/q]/mq )/w ，/w 涉嫌/v 职务/n 侵占/v [546/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 共计/v [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v [3162/m ./w 1/m 万元/q]/mq ，/w 现已/v 移送/vn 法院/nis 审理/v 。/w 
[安徽省/ns 经/p 信委/nis]/nt [非/b 煤矿/nis 山/n]/nz [管理/vn 办公室/nis]/nt 原/b 主任/nnt 朱永国/nr 案/ng ：/w 朱永国/nr 在/p 担任/v 省/n 经/p 信委/nis 产业/n 处/n 处长/nnt 、/w 非/b 煤/n 办/v 主任/nnt 期间/f ，/w 涉嫌/v 收受贿赂/v 600余万元/m 。/w 现/tg 该案/r 已/d 移送/v 公诉/vn 部门/n [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 
蚌埠市/ns 副市长/nnt 刘亚案/nr ：/w 刘亚/nr 利用/v 其/rz 担任/v 烈山区/ns 区长/nnt 、/w 区委/nis 书记/nnt 、/w 人大/nis 主任/nnt 及/cc 蚌埠市/ns 副市长/nnt [职务/n 便利/an]/nz ，/w 涉嫌/v 受贿罪/n 和/cc 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 罪/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz [1591/m ./w 71/m 万元/q]/mq 。/w 现已/v 移送/vn 公诉/vi 部门/n [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 
六安市/ns 原/b 副市长/nnt 蒋应平/nr 案/ng ：/w 蒋应平/nr 在/p 担任/v [安徽省/ns 六安市/ns]/nz (/w 地/ude2 级/q )/w 人民政府/nis 副市长/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 涉嫌/v 受贿/vn 47.4万/m 人民币/n 、/w [500/m 美元/q]/mq 、/w [三/m 台/q]/mq [海尔/ntc 空调/n]/nz ，/w 涉嫌/v 玩忽职守/vl 致使/v [国有/vn 资产/n]/nz 损失/n [700/m 万元/q]/mq 。/w 该案/r 现已/v 移送/vn 法院/nis 审理/v 。/w 
[阜阳市/ns 人大/nis]/nto 原/b 副主任/nnt 、/w [太/d 和/cc 县委/nis]/nt 书记/nnt 刘家坤/nr 案/ng ：/w 刘家坤/nr 涉嫌/v 伙同/v 其/rz 情妇/n 赵晓莉/nr 共同/d 收受/v 他人/rr 现金/n 、/w 金条/n 、/w 观音/n 画像/n 和/cc 一条/mq 玛瑙/n 项链/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v [2929/m 万元/q]/mq ，/w 现/tg 该案/r 已/d 移送/v 法院/nis 审理/v 。/w (/w 记者/nnt 黄娜娜/nr )/w 
