图片/n 来源/n ：/w 香港/ns “/w 成/v 报/n ”/w 
据/p 香港/ns “/w 成/v 报/n ”/w 消息/n ，/w 郭富城/nr 昨日/t 为/p 电影/n 《/w 西游记/n 之/uzhi [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 在/p [香港/ns 浸会/nz 大学/nis]/ntu 举行/v 座谈会/n ，/w 吸引/v [大批/m 学生/nnt]/mq 捧场/vi 。/w 早/a 前/f 有/vyou 指/v 城/n 城/n 旧爱/nz 熊黛林/nr 与/cc 新加坡/nsf 富商/n 拍拖/nz ，/w 虽然/c 城/n 城/n 表/n 不是/c 自己/rr 事/n 不/d 回应/vn ，/w 但/c 也/d 坦言/v 如果/c 传闻/n 如/v 属实/a 的话/udh ，/w 他/rr 坦言/v 会/v 祝福/vn 熊黛林/nr 。/w 
