在/p 两位/mq [31/m 岁/qt]/mq 老将/n 的/ude1 对决/v 中/f ，/w 笑/v 到/v 最后/f 的/ude1 是/vshi 攻势/n 更/d 猛/a 、/w 发挥/v 更稳/nz 、/w 心态/n 也/d 更好/d 的/ude1 [中国/ns 金花/nz]/nz 。/w [北京/ns 时间/n]/nz 昨日/t 上午/t 进行/vn 的/ude1 澳网/n 四分之一/m 决赛/vn 中/f ，/w 女单/n [四/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 去年/t 赛会/n 亚军/n 李娜/nr 耗时/vi [67/m 分钟/qt]/mq ，/w 以/p 两个/mq 6/m 比/p 2/m 的/ude1 比分/n 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 力克/v 意大利/nsf 名将/n 佩内塔/nrf ，/w 昂首/vd 挺进/v 澳网/n [四/m 强/a]/mq ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 她/rr 自/p 2010年/t 起/vf 5年/t 内/f [第/m 4/m 次/qv]/mq 杀/v 进/vn 澳网/n 半决赛/n ，/w 难怪/d 外/f 媒/ng 将/d 澳网/n 称为/v 李娜/nr “/w 最/d 开心/a 的/ude1 大满贯/nz ”/w 。/w 明日/t 的/ude1 半决赛/n 中/f ，/w “/w 金花/nz 一姐/nz ”/w 的/ude1 对手/n 将/d 是/vshi [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 加拿大/nsf 超级/b 新星/n 布沙尔/nrf 。/w 
赛场/n 上/f 的/ude1 “/w 年轻人/n ”/w 进攻/vn 犀利/a 亮/vi 出/vf “/w 杀手锏/n ”/w 
自从/p 澳网/n [第三/m 轮/qv]/mq 逃过/v 赛末点/nz 逆转/vi 萨法洛娃/nrf 惊险/a 晋级/vi 后/f ，/w “/w 获得/v 新生/n ”/w 的/ude1 李娜/nr 就/d 开启/v 了/ule “/w 娜/x 旋风/n ”/w 模式/n ，/w 上/f 轮/qv 她/rr 仅/d 耗时/vi [59/m 分钟/qt]/mq 送/v 蛋/nf 横扫/v 马卡洛娃/nrf ，/w 火力/n 之/uzhi 凶猛/a 给/p 人/n 留下/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 昨天/t 在/p 面对/v 比/p 自己/rr 大/a 一天/mq 的/ude1 [28/m 号/q]/mq 种子/n 佩内塔/nrf 时/ng ，/w 自称/v “/w 年轻人/n ”/w 的/ude1 李娜/nr 延续/v 了/ule 良好/a 的/ude1 状态/n ，/w 强势/n 的/ude1 进攻/vn 再一次/mq 成为/v 她/rr 获胜/vi 的/ude1 关键/n ，/w 凭借/p 摧枯拉朽/bl 般/uyy 的/ude1 攻势/n ，/w [两/q 盘/qv]/mq 比赛/vn 都/d 打出/v 了/ule 完美/a 开局/n 。/w 
此前/t 两人/mq [4/m 次/qv]/mq 交手/vi 各/rz 胜/v [2/m 场/qv]/mq [打成/v 平手/n]/nz ，/w 但/c 昨天/t 的/ude1 比赛/vn 却/d 呈/v 完全/ad 一边倒/vi 的/ude1 态势/n 。/w 首/q 盘/qv 比赛/v 佩内塔/nrf 先/d 发球/vi ，/w 迅速/ad 进入/v 状态/n 的/ude1 李娜/nr 凭借/p 对/p 拉/v 中/f 的/ude1 力量/n 优势/n 率先/d 破发/nz ，/w 随后/d 不断/d 加快/v 进攻/vn 节奏/n ，/w 连/ulian 保/v 带/v 破/v 确立/vn 了/ule 5/m 比/p 0/m 的/ude1 [领先/vi 优势/n]/nz ，/w 差点/d 再次/d 送/v 蛋/nf 。/w 虽然/c 佩内塔/nrf 追回/v [两/q 局/n]/mq ，/w 但/c [稳住/v 阵脚/n]/nz 的/ude1 李娜/nr 还是/c 以/p 6/m 比/p 2/m 先拔头筹/vl 。/w 次/qv 盘/qv ，/w 李娜/nr 凭借/p 高效/b 的/ude1 进攻/vn ，/w 一度/d 又/d 打出/v 了/ule 4/m 比/p 0/m 的/ude1 领先/vn 局面/n ，/w 彻底/ad 瓦解/v 了/ule 对手/n 的/ude1 信心/n ，/w 以/p 6/m 比/p 2/m 结束/v 了/ule 战斗/vn ，/w 率先/d 晋级/vi 半决赛/n 。/w 
李娜/nr 感觉/n 自己/rr 的/ude1 体能/n 和/cc [竞技/n 状态/n]/nz 还/d 在/p 提升/v 中/f ，/w 教练/nnt 卡洛斯/nrf 对/p 弟子/n 的/ude1 表现/vn 也/d [十分/d 满意/v]/nz ，/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w “/w 在/p [31/m 岁/qt]/mq 到/v [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年龄/n ，/w 李娜/nr 仍然/d 寻求/v 不断/d 提高/v ，/w 寻找/v 自己/rr 的/ude1 不足/an ，/w 努力/ad 改进/v 这种/r 不足/an ，/w 这/rzv 是/vshi 冠军/nnt 的/ude1 特质/n 。/w ”/w 
全场/n 比赛/vn ，/w 李娜/nr 打出/v [23/m 个/q]/mq 制胜/v 分/qt ，/w 只有/c [17/m 个/q]/mq [非/b 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn]/nz ；/w 对手/n 只有/c [14/m 个/q]/mq 制胜/v 分/qt 、/w 失误/vn 高达/v [27/m 个/q]/mq 。/w “/w 金花/nz 一姐/nz ”/w 犹如/v “/w 开火/vi 大炮/n ”/w 的/ude1 表现/vn 也/d 征服/v 了/ule 外国/n 媒体/n 。/w FOX/x 体育/n 认为/v 全场/n 比赛/v 李娜/nr 的/ude1 一发/d 表现/v 非常/d 强势/n ，/w 强大/a 的/ude1 底线/n 抽球/nz 是/vshi 她/rr 最/d 强力/n 的/ude1 武器/n 。/w 法新社/j 将/d 李娜/nr 称为/v “/w 中国/ns 网球/n 的/ude1 先驱者/n ”/w ，/w 评价/vn 她/rr 在/p 正确/a 的/ude1 时候/n 找到/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 巅峰/n 状态/n ，/w 澳网/n 官网/n 则/d 形容/v 李娜/nr 的/ude1 表现/vn “/w 看似/v 不可/v 阻挡/vn ”/w 。/w 
赛场/n 下/f 的/ude1 “/w 幽默/a 派/v ”/w “/w 埋怨/v ”/w 老公/n 陪练/vn 不/d 给/p 力/n 
作为/p 澳网/n 女单/n 签/v 表/n 剩下/v 的/ude1 选手/n 中/f 年龄/n 最大/gm 的/ude1 一位/mq ，/w 李娜/nr 赛/vn 后/f 直言/vi “/w 感觉/n 特/ag 爽/ag ”/w ，/w 更加/d 自信/a 的/ude1 她/rr 还/d 透露/v 了/ule 自己/rr 目标/n ，/w “/w 今年/t 我/rr 希望/v 能够/v 更进一步/vl 。/w 希望/v 这/rzv 回/v 不要/d 在/p 场上/s 摔倒/v 了/ule 。/w ”/w 
“/w 金花/nz 一姐/nz ”/w 在/p 赛/vn 后/f 现场/s 采访/v 中/f 经常/d 展现/v 幽默感/n ，/w 这次/r 也/d 不/d 例外/vi ，/w 而且/c 又是/c 和/cc 主持人/nnt 一唱一和/vl “/w 习惯性/n ”/w 地/ude2 调侃/v 老公/n 姜山/nr 。/w 昨天/t 赛/vn 后/f 采访/v 中/f ，/w 主持人/nnt 开玩笑/vi 地/ude2 对/p 李娜/nr 说/v ：/w “/w 你/rr 老公/n 已经/d 跑掉/nz 了/ule ，/w 你/rr 有/vyou 什么/ry 可以/v 尽情/d 地/ude2 说/v 了/ule 。/w ”/w 相当/d 配合/v 的/ude1 李娜/nr 趁机/d “/w 投诉/vn ”/w 陪练/vn 姜山/nr 不/d 尽责/a ，/w “/w 昨天/t 他/rr 把/pba 我/rr 给/p 惹火/v 了/ule 。/w 练习/v 时/ng 他/rr 打/v 过来/vf 的/ude1 球/n 不是/c 很高/d 就是/v 很低/d ，/w 我/rr 说/v 你/rr 知道/v 什么/ry 叫做/v 正常/a 吗/y ？/w 你/rr 就/d 不能/v 打/v 到/v 中间/f 的/ude1 位置/n 吗/y ？/w 结果/n 姜山/nr 说/v ，/w 我/rr 本/rz 就/d 不是/c 一个/mq 正常/a 的/ude1 人/n ，/w 所以/c 我/rr 真的/d 很/d 无/v 语/ng 。/w ”/w 当/p 主持人/nnt 问/v 她/rr 为什么/ryv 从来不/d 摔/v 拍/v 时/ng ，/w 李娜/nr 风趣/a 地/ude2 表示/v 球拍/n 是/vshi 自己/rr 的/ude1 朋友/n ，/w 至于/p 球拍/n 的/ude1 名字/n ，/w 由于/p 她/rr 有/vyou [8/m 把/pba]/mq 球拍/n ，/w 所以/c 就/d 叫/vi 它们/rr “/w 李娜/nr [1/m 号/q]/mq 、/w 李娜/nr [2/m 号/q]/mq …/w …/w ”/w 
在/p [另一/m 场/qv]/mq 四分之一/m 决赛/vn 中/f ，/w 上/f 一轮/mq 淘汰/v 小/a 威/ng 的/ude1 塞尔维亚/ns 美女/n 伊万诺维奇/nrf 在/p 一场/mq 美女/n 对决/v 中/f ，/w 以/p 1/m 比/p 2/m 败/vi 在/p 加拿大/nsf 黑马/n 布沙尔/nrf 拍/v 下/f ，/w 白白/d 为/p 他人/rr “/w 做/v 了/ule 嫁衣/n ”/w ，/w 有/vyou 体育/n 评论员/nnt 打趣/vi 道/qv ：/w “/w 伊万/nrf 不/d 哭/v ，/w [中国/ns 人民/n 会/v]/nt 记住/v 你/rr 的/ude1 ！/w ”/w 出生于/v 1994年/t 的/ude1 布沙尔/nrf 比/p 李娜/nr 小/a [12/m 岁/qt]/mq ，/w 曾/d 获得/v 2012年/t 温网/nz 青/a 少/a 组/n 冠军/nnt ，/w 被/pbei 评为/v 2013年/t WTA/x 年度/n 新秀/n ，/w 她/rr 称赞/v [中国/ns 金花/nz]/nz 是/vshi 一个/mq 伟大/a 的/ude1 冠军/nnt ，/w 但/c “/w 半决赛/n 任何/rz 结果/n 都/d [可能/v 发生/v]/nz ”/w 。/w 李娜/nr 和/cc 布沙尔/nrf 此前/t 仅有/nz 一次/mq 交锋/vi ，/w 在/p 2012年/t 的/ude1 蒙特利尔/nsf ，/w 当时/t 李娜/nr 以/p 两个/mq 6/m 比/p 4/m 取胜/vi 。/w 此番/nz 再度/d 遭遇/v ，/w 加拿大/nsf 新星/n 状态/n 正/d 佳/a ，/w 李娜/nr 不可/v 掉以轻心/vl 。/w 
[356/m 万元/q]/mq 奖金/n “/w 入/v 袋/ng ”/w 
好成绩/nz 代表/nnt 着/uzhe 好/a 收获/n 。/w 在/p 2014年/t 的/ude1 第一个/mq 月/n ，/w 李娜/nr 在/p 深圳/ns 赛/vn 夺冠/vi 拿到/v 约/d [11/m ./w 2/m 万/d 美元/q]/mq 奖金/n ，/w 在/p 澳网/n 杀/v 入/v 半决赛/n 后/f 也/d 至少/d 确保/v 了/ule 会/v 有/vyou [54/m 万/d 澳元/q]/mq 入账/vi ，/w 加/v 起来/vf 换算/vi 成/v 人民币/n 约/d [356/m 万元/q]/mq 。/w 
在/p 排名/vi 方面/n ，/w 杀/v 入/v [四/m 强/a]/mq 后/f ，/w 李娜/nr 至少/d 确保/v 了/ule 在/p 澳网/n 结束/v 后/f 积分/n 在/p 5350分/t ，/w 身后/f 的/ude1 科维托娃/nrf 、/w 埃拉尼/nrf 等/udeng 人/n 确定/v 无法/v 超越/vn 她/rr ，/w 李娜/nr 的/ude1 前/f 五/m 位置/n 十分/d 稳固/a 。/w 
机智/a 反问/v 变/vn “/w 插曲/n ”/w 
作为/p 澳网/n 最/d 受/v 外/f 媒/ng 欢迎/v 的/ude1 运动员/nnt 之一/rz ，/w 李娜/nr 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 受到/v 外/f 媒/ng 热/a 捧/v 。/w 昨天/t 赛/vn 后/f ，/w 李娜/nr 起身/vi 离开/v 新闻/n 发布/v 厅/n 前/f ，/w 5/m 、/w [6/m 个/q]/mq 外/f 媒/ng 记者/nnt 集体/n 用/p “/w 蹩脚/a ”/w 的/ude1 中文/nz ，/w 对/p 李娜/nr 说/v “/w 谢谢/v ”/w ，/w 十分/d 意外/a 的/ude1 “/w 金花/nz 一姐/nz ”/w 也/d 偷笑/nz 着/uzhe 用/p 中文/nz 的/ude1 “/w 谢谢/v ”/w 回应/vn 外/f 媒/ng 记者/nnt 。/w 
昨天/t 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 还有/v 一个/mq 小/a 插曲/n ，/w 据/p 新华社/nt 报道/v ，/w 一名/mq 国内/s 某/rz 网球/n 杂志/n 的/ude1 记者/nnt 向李娜/nr 提问/vn 被/pbei “/w 呛/vi 回/v ”/w 。/w 当时/t 这/rzv 名记者/n 提问/vn ：/w “/w 李娜/nr 是否/v 确定/vn 不会/v 参加/v 里/f 约/d 奥运会/n ，/w 或者/c 是/vshi 确定/v 2016年/t 也/d 不会/v 再/d 打/v WTA/x 的/ude1 职业/n 赛/vn 了/ule 吗/y ？/w ”/w 李娜/nr 的/ude1 反问/v 颇/d 有/vyou 几分/mq 机智/a ，/w “/w 你/rr 是否/v 确定/vn 2016年/t 还/d 会/v 做/v 记者/nnt ？/w ”/w 该/rz 记者/nnt 回答/v ：/w “/w 我/rr 应该/v 还/d 会/v 做/v 记者/nnt 。/w ”/w 李娜/nr 回应/vn 称/v ：/w “/w 就是/v 啊/y ，/w 你/rr 也/d 说/v 应该/v ，/w 没有人/nz 知道/v 2016/m 年会/n 发生/v 什么/ry ，/w 你/rr 甚至/d 都/d 不能/v 肯定/vn 明天/t 会/v 发生/vn 什么/ry 。/w ”/w 
