田亮/nr 叶一茜/nr Cindy/x 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 第一季/mq 收官/v 近/a 一个/mq 月/n ，/w 节目/n 中/f 的/ude1 爸爸/n 和/cc 萌/v 娃/ng 们/k 依然/d 人气/n 不/d 减/v ，/w 今晚/t 他们/rr 终于/d 将/d 再次/d 合体/n 亮相/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 荧屏/n ，/w 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 闹/v 新春/t 。/w 说起/v 要/v 在/p 2014年/t 开/v 录/ng 的/ude1 [第二/m 季/ng]/mq 节目/n ，/w 田亮/nr 、/w 林志颖/nr 都/d 表示/v 如果/c 时间/n 配合/v ，/w 非常/d 期待/v 能/v 带着/vn 孩子/n 再/d 来/vf 一次/mq 爱/v 的/ude1 旅行/vn 。/w 
节目/n 播出/v 后/f ，/w 萌/v 娃/ng 们/k 人气/n 甚至/d 高/a 过/uguo 他们/rr 的/ude1 明星/nnd 父母/n ，/w 各种/rz 演出/vn 邀约/v 不断/d 。/w Cindy/x 一家/n 飞往/v 美国/nsf 为/p 大/a 热/a 电影/n 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 进行/vn 中文/nz 配音/vi ，/w 田亮/nr 都/d 感慨/v 完全/ad 是/vshi 沾/v 了/ule 女儿/n 的/ude1 光/n 才/d 有/vyou 机会/n 去/vf 好莱坞/nsf 一/m 游/v ;/w 机灵/a 可爱/a 的/ude1 王诗龄/nr 也/d 在/p 电影/n 中/f 再度/d 献/v 声/qv ，/w 颇/d 有/vyou 天赋/n 。/w 反倒/d 是/vshi 呆/v 萌可爱/nz 的/ude1 Kimi/x 却/d 鲜有/v 露面/vi ，/w 对此/d 林志颖/nr 表示/v 除了/p 不想/v 让/v 孩子/n 过度/d 曝光/vi ，/w 另一个/mq 原因/n 便是/v 想/v 为/p 孩子/n 挑选/v 最/d 适合/v 的/ude1 表演/vn 机会/n ，/w “/w 像/v 为/p 动画片/n 配音/vi 这些/rz ，/w 我/rr 是/vshi 考虑到/v Kimi/x 说话/vi 还/d 不算/v 太/d 清楚/a ，/w 所以/c 不想/v 让/v 他/rr 太多/ad 地/ude2 参与/v 这/rzv 一部分/m 。/w ”/w 
