妻子/n 罗丽/nr 看到/v 完成/vn 挑战/vn 的/ude1 詹春乙/nr [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 
号称/v “/w 黄山/ns 北极熊/n ”/w 的/ude1 崔德益/nr 走出/v 冰屋/nz [振臂/nz 高呼/v]/nz 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 
向/p 勇/ag 用/p 嘶哑/a 的/ude1 声音/n 高呼/v ，/w 庆祝/v [挑战/vn 成功/a]/nz 。/w 杨华峰/nr 摄/vg 
赤裸/a 上身/n 、/w 仅/d 穿/v 短裤/n ，/w 在/p 极寒/nz 密闭/vi 的/ude1 [三/m 尺/q]/mq 冰立方/nz 里/f 不/d 吃/v 不/d 喝/vg 足足/d “/w 蜗居/v ”/w 了/ule [48/m 小时/n]/mq 。/w 23日/t ，/w [3/m 位/q]/mq 中国/ns 耐寒/a 奇人/n 在/p 长沙/ns 成功/a 挑战/vn “/w 冰封/nz 活人/n [48/m 小时/n]/mq ”/w 的/ude1 人类/n 耐寒/a 极限/n 。/w 
此次/rz 挑战/vn 场地/n 由/p [一个/mq 个/q]/mq 长/a [1/m 米/q]/mq 、/w 宽/a [1/m 米/q]/mq 、/w 高/a [1/m 米/q]/mq 的/ude1 冰/n 立方体/n 组成/v 。/w 挑战/vn 选手/n 进入/v 该/rz “/w 冰屋/nz ”/w 后/f 站/vi 不/d 起身/vi ，/w 只能/v 蜷缩/vi 在/p 里面/f 。/w 23日13时30分/t 左右/f ，/w 在/p 现场/s 观众/n 的/ude1 欢呼/vn 呐喊/vi 声/qv 中/f ，/w 参与/v 此次/rz 挑战/vn 的/ude1 詹春乙/nr 、/w 崔德益/nr 和/cc 向/p 勇/ag 依次/d “/w 破冰/v 而/cc 出/vf ”/w ，/w 在/p 接受/v 了/ule [医务/b 人员/n]/nz 简单/a 的/ude1 复/dg 温/ng 处理/vn 后/f 即/v 被/pbei 送/v 离/v 现场/s 。/w 
“/w 老公/n ，/w 你/rr 成功/a 了/ule ，/w 真的/d 了不起/a 。/w ”/w 曾/d 远/a 赴/v 俄罗斯/nsf 参加/v 冬泳/n 比赛/vn 并/cc 取得/v 好成绩/nz 的/ude1 詹春乙/nr ，/w 刚/d [一/d 出/vf]/mq 屋/n 便/d 被/pbei 妻子/n 罗丽/nr 紧紧/d 拥抱/v 住/vn 。/w 在/p 冰/n 屋外/d 守/v 了/ule [40/m 多个/mq]/mq 小时/n 的/ude1 罗丽/nr 也/d 参加/v 了/ule 这次/r 挑战/vn ，/w 并/cc 在/p “/w 冰屋/nz ”/w 内/f 坚持/v 了/ule [5/m 小时/n]/mq [43/m 分钟/qt]/mq 后/f 因/p 腰伤/nz 遗憾/a 退出/v 。/w 
随后/d 出/vf 屋/n 的/ude1 安徽/ns 人/n 崔德益/nr 号称/v “/w 黄山/ns 北极熊/n ”/w ，/w 他/rr 不仅/c 是/vshi 南极/ns 冰海/nz 冬泳/n 世界/n 记录/v 的/ude1 缔造者/n ，/w 还/d 曾/d 多次/mq 参加/v 耐寒/a 、/w 耐热/a 极限/n 挑战/vn 。/w 这次/r 虽然/c 与/cc 寒冷/a 、/w 饥饿/n 和/cc 孤独/a 作战/vi 了/ule 整整/d [48/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 崔德益/nr 的/ude1 状态/n 仍/d 十分/d 稳定/an ，/w 没/d 借助/v 外力/n 便/d 独自/d 从/p “/w 冰屋/nz ”/w 内/f 出来/vf ，/w 并/cc [握紧/v 拳头/n]/nz 振臂/nz 欢呼/v “/w 我/rr 成功/a 了/ule ”/w 。/w 
来自/v 湖南/ns 湘西/ns 的/ude1 “/w 火娃/nz ”/w 向/p 勇/ag 最后/f 被/pbei [工作/vn 人员/n]/nnt 扶/v 出/vf “/w 冰屋/nz ”/w 。/w 他/rr 的/ude1 情绪/n 十分/d 激动/a ，/w 用/p 嘶哑/a 的/ude1 声音/n 高喊/v ：/w “/w 感谢/v 乡亲们/nz ，/w 我/rr [挑战/vn 成功/a]/nz 了/ule ，/w 湖南/ns 人/n 最/d 棒/ng …/w …/w ”/w 这位/r 在/p 21日/t 晚/tg 就/d 说/v “/w 好/a 饿/v ”/w 的/ude1 勇士/n ，/w 最终/d 以/p 过/uguo 人/n 的/ude1 意志/n 和/cc 体力/n 完成/v 了/ule 这次/r 挑战/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 挑战/vn 活动/vn 是/vshi 继/vg 2012/m 《/w 冰冻/v 活人/n [24/m 小时/n]/mq 》/w 后/f ，/w [湖南/ns 经济/n 电视台/nis]/nt 再次/d 推出/v 的/ude1 [人类/n 生理/n 极限/n]/nz 挑战/vn 。/w 崔德益/nr 、/w 向/p 勇/ag 和/cc 詹春乙/nr 都/d 曾/d 参加/v 过/uguo 《/w 冰冻/v 活人/n [24/m 小时/n]/mq 》/w 的/ude1 挑战/vn ，/w 前/f 两位/mq 选手/n 赤身/nz 、/w 赤脚/n 在/p “/w 冰屋/nz ”/w 里/f 安然/z 度过/v 了/ule [24/m 小时/n]/mq ，/w 詹春乙/nr 也/d 坚持/v 了/ule [14/m 小时/n]/mq [24/m 分钟/qt]/mq 。/w 
主办方/nz 表示/v ，/w 选手/n 们/k 长时间/nz 居留/vn 在/p 行动/vn 受限/v 的/ude1 寒冷/a 环境/n ，/w 与/cc 到/v 太空/s 执行/v 长期/d 空间/n 任务/n 的/ude1 航天员/nnd ，/w 所/usuo 经历/n 的/ude1 环境/n 和/cc 心理/n 挑战/vn 有/vyou 许多/mq 相似性/n 。/w 所以/c ，/w 挑战/vn 选手/n 在/p [48/m 小时/n]/mq 中/f 的/ude1 生理/n 、/w 心理/n 变化/vn 的/ude1 数据/n 会/v 通过/p 仪器/n 保存/v 和/cc 纪录/n 下来/vf ，/w 用于/v 低温/n 耐受极限/gb 的/ude1 [科学/n 探索/v]/nz 。/w (/w 记者/nnt 邓霞/nr )/w 
