爷爷/n 抽/v 土烟/nz ，/w [5/m 岁/qt]/mq 孙孙/nr 问好/vi 不/d 好吃/a 
老人/n 随口/d 说/v ，/w 比/p 巧克力/nf 好吃/a 比/p 糖/n 还/d 甜/a 
几小时/mq 后/f 家中/s 起火/vi 孩子/n 昏迷/v …/w …/w 
寒假/t 到/v 了/ule 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 孩子/n [安全/an 问题/n]/nz 一点/mq 大意/n 不得/vi 哟/e 
[5/m 岁/qt]/mq 小/a 孙孙/nr 独自/d 在家/vi ，/w 爷爷/n 返回/v 时/ng 发现/v 屋内/s 冒/v 浓烟/n ，/w 孙子/n 躺在/v 沙发/n 上/f 不省人事/al ，/w 所/usuo 幸/vg 抢救/v 及时/ad 未/d [酿成/v 大祸/n]/nz 。/w 这/rzv 件/q 事/n 19日/t 下午/t 发生/v 在/p 黔江区/ns [城东/s 街道/ns]/ns 谭家湾/nr 。/w 经查/nz ，/w 火灾/n 缘起/n 竟是/v 爷爷/n 随口/d 说/v 的/ude1 一句/mq 谎言/n 。/w 这/rzv 究竟/d 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ？/w 
留/v 小/a 孙孙/nr 一人/mq 在家/vi 
买菜/nz 回来/v 家中/s 起火/vi 了/ule 
春节/t 临近/v 幼儿园/nis 放假/vi ，/w 七旬/n 老人/n 刘朝学/nr 被/pbei 儿子/n 从/p 农村/n 接到/v 黔江区/ns [城东/s 街道/ns]/ns 谭家湾/nr ，/w 既/c 可/v 照顾/vn 孙子/n ，/w 又/d 准备/v 一起/s 在/p 城里/s 过年/vi 。/w 19日/t 下午/t ，/w 刘朝学/nr 让/v 孙子/n 独自/d 在家/vi 看/v 动画片/n ，/w 自己/rr 到/v 菜市场/n 买菜/nz 。/w 
等/udeng 他/rr 买菜/nz 回到/v 小区/n ，/w 邻居/n 正在/d 大喊/v ：/w “/w 是/vshi 哪家/r 屋头/nz 起火/vi 了/ule ，/w 客厅/n 阳台/n 在/p 冒烟/vi 。/w ”/w 刘朝学/nr 一/m 看/v ，/w 竟是/v 自家/rr 阳台/n 。/w “/w 遭/v 了/ule ，/w 我/rr 孙娃子/nr 还/d 在/p 屋头/nz 呢/y 。/w ”/w 
刘朝学/nr 急忙/d 跑/v 上楼/vi ，/w 着急/a 喊/v 孙子/n 开门/vi ，/w 但/c 屋内/s 无人/b 应/v 。/w 他/rr 赶紧/d 用/p 钥匙/n 开门/vi ，/w 一股/mq 刺鼻/a 烟/n 臭味/n 袭来/vf ，/w [客厅/n 沙发/n]/nz 正在/d 不停/v 冒/v 浓烟/n ，/w 上面/f 摆着/v 自己/rr 的/ude1 烟杆/nz 。/w 孙子/n 躺在/v 沙发/n 旁边/f ，/w 喊/v 了/ule [几/d 声/qv]/mq 都/d 没有/v 反应/vn 。/w 一/m 看/v ，/w 已经/d 晕/vi 过去/vf 了/ule 。/w 
刘朝学/nr 慌乱/a 地/ude2 一阵/mq 拍打/v ，/w 将/d 火/n 扑灭/v 。/w 他/rr 急忙/d 掐/v 孙子/n 人中穴/nz ，/w 但/c 孙子/n 仍/d 没有/v 知觉/n 。/w 
小/a 孙孙/nr 遭/v 烟雾/n 熏/v 昏/tg 
儿媳/n 怪/a 公公/n 抽烟/vi 惹事/vi 
医生/nnt 说/v ，/w 小孩/n 是/vshi 呼吸道/n 痉挛/vn ，/w 引发/v 脑缺氧/nhd 昏迷/v ，/w 应该/v 与/cc 吸入/v 过量/vn 烟雾/n 有关/vn ，/w 肺部/n 是否/v 受损/vn 还/d 需/v 继续/v 观察/vn 。/w 由于/p 抢救/v 及时/ad ，/w 应该/v 无/v 大/a 碍/v 。/w 
“/w 爸/n ！/w 我/rr 告诉/v 过/uguo 你/rr ，/w 不要/d 在/p 家里/s 抽烟/vi 。/w 要是/c 娃儿/n 救/v 不/d 过来/vf ，/w 你/rr 说/v 怎么办/ryv ？/w ”/w 听说/v 沙发/n 上/f 有/vyou 烟杆/nz ，/w 孙茜/nr 有些/rz 生气/a ，/w 认为/v 起火/vn 与/cc 老人/n 吸烟/vi 有关/vn 。/w 
