[两/q 届/q]/mq 冬奥会/n 冠军/nnt 王濛/nr 的/ude1 突然/ad 受伤/vi ，/w 对于/p 正在/d 进行/vn 最后/f 冲刺/vi 的/ude1 [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 来说/uls 无疑/d 是/vshi “/w 晴天霹雳/n ”/w 。/w 展望/v 即将/d 开始/v 的/ude1 索契/nz 冬奥会/n [短道/n 速滑/vn]/nz 比赛/vn ，/w 中国队/nt 不仅/c 要/v 学会/v 承受/vn 可能/v 失去/v 绝对/d 主力/nnt 的/ude1 痛苦/an ，/w 还要/d 面对/v “/w 复仇/vi ”/w 的/ude1 韩国队/nt 、/w 觊觎/v 金牌/n 的/ude1 北美/ns 列强/n ，/w 以及/cc 增添/v 了/ule “/w 韩风/nr ”/w 的/ude1 东道主/n [俄罗斯/nsf 队/n]/nt 。/w 再现/v [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 的/ude1 辉煌/a ，/w 对于/p 如今/t 面临/v 内忧外患/n 的/ude1 中国队/nt 来说/uls 难上加难/vl 。/w 
本/rz 赛季/n 的/ude1 [四/m 站/vi]/mq 世界杯/n 比赛/vn ，/w [中国/ns 女队/n]/nt 整体/n 不敌/v 韩国队/nt 。/w 除了/p 在/p 女子/n [５００/m 米/q]/mq 比赛/vn 中/f 由/p 王濛/nr 和/cc 范可新/nr 包揽/v [四/m 站/vi]/mq 桂冠/n 外/f ，/w 韩国队/nt 在/p [１０００/m 米/q]/mq 、/w [１５００/m 米/q]/mq 项目/n 占据/v [绝对/d 优势/n]/nz ，/w 而/cc 在/p 集体/n 项目/n 的/ude1 [３０００/m 米/q]/mq 接力/vn 中/f ，/w 中国队/nt 只有/c 在/p 最后/f 的/ude1 俄罗斯/nsf 站/vi 才/d 登上/v 领奖台/n 最/d 高处/s ，/w 其余/rz [三/m 站/vi]/mq 全部/m 不敌/v 韩国队/nt 位居/v 亚军/n 。/w 除此之外/al ，/w 加拿大/nsf 和/cc [意大利/nsf 队/n]/nt 也/d 在/p 个别/a 项目/n 中/f 具有/v 冲击/vn 奖牌/n 的/ude1 实力/n 。/w 
而/cc 遥想/v [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 前/f 的/ude1 世界杯赛/n ，/w 当时/t [中国/ns 女队/n]/nt 的/ude1 总体/n 表现/v 全面/ad 压/v 过/uguo [韩国/nsf 女队/n]/nt ，/w [最后/f 一/d 站/vi]/nz 比赛/vn 更是/d 包揽/v [４/m 个/q]/mq 项目/n 的/ude1 金牌/n ，/w 此/rzs 后/f 才/d 有/vyou 了/ule 温哥华/nsf 的/ude1 [４/m 金/b]/mq 大捷/n 。/w 由此可见/c ，/w 即使/c 王濛/nr 能够/v 伤愈/vn 复出/v ，/w [中国/ns 女队/n]/nt 的/ude1 状态/n 也/d 无法/v 与/cc 四年前/t 同日而语/vl 。/w 
[温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 上/f ，/w 中国/ns 、/w 韩国/nsf 重回/v 均势/n ，/w 此/rzs 后/f 韩国队/nt 在/p 本/rz 个/q 奥运/n 周期/n 全面/ad 崛起/v ，/w “/w 天才/n 少女/n ”/w 沈石溪/nz 统治/vn 了/ule 女子/n 中长距离/n 的/ude1 比赛/vn ，/w 丰富/a 的/ude1 后备/b 人才库/n 直接/ad 提升/v 了/ule 韩国队/nt 的/ude1 整体/n 实力/n 。/w 本届/r 冬奥会/n 女子/n [短道/n 速滑/vn]/nz 的/ude1 中/f 韩/b 对抗/v 值得/v 期待/vn ，/w 但是/c 中国队/nt 在/p 这场/r ＰＫ/x 中/f 前景/n 凶险/a 。/w 
中国队/nt 总教练/nnt 、/w “/w 铁娘子/nz ”/w 李琰/nr 自有/b 打算/v ，/w 前/f [两/q 站/vi]/mq 世界杯赛/n 中国队/nt 主要/b 以/p 演练/v 阵容/n 、/w 检验/vn 训练/v 成果/n 为主/vi ，/w 而/cc 后/f [两/q 站/vi]/mq 中国队/nt 的/ude1 状态/n 则/d 是/vshi [越来越/d 好/a]/nz 。/w 李琰/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 曾/d 说/v ，/w 世界杯/n 结束/v 后/f 的/ude1 两个月/mq ，/w 中国队/nt 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi “/w 解决/v 队员/nnt 各自/rr 身上/s 的/ude1 弱点/n ”/w ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 最/d 关键/n 的/ude1 。/w 
王濛/nr 方面/n ，/w [冬季/t 运动/vn]/nz 管理中心/nis 主任/nnt 赵英刚/nr 在/p 接受/v 新华社/nt 记者/nnt 专访/v 时/ng 透露/v ，/w 术后/t 的/ude1 王濛/nr 已/d 开始/v 康复/vn ，/w “/w 她/rr 还/d 没有/v 放弃/v 冬奥会/n ”/w 。/w 赵英刚/nr 表示/v ，/w 全队/n 目前/t 重新/d 振作/v 起来/vf ，/w 正在/d 团结一致/nz 进行/vn 最后/f 的/ude1 冲刺/vn 。/w 
根据/p 运动/vn 医学专家/nnd 的/ude1 预测/vn ，/w [脚踝/n 骨折/vi]/nz 的/ude1 王濛/nr 复出/v 的/ude1 可能性/n “/w 微乎其微/vl ”/w ，/w 但/c 换/v 个/q 角度/n 来看/u ，/w 也许/d 临阵/v 受挫/vn 反而/d 会/v 激发/vn 出/vf 中国队/nt 更大/d 的/ude1 能量/n 。/w 比如/v 王濛/nr 统治/vn 的/ude1 [５００/m 米/q]/mq 比赛/vn ，/w 新人/n 范可新/nr 就/d 曾/d 拿/v 过/uguo 世界杯/n 分站/nis 赛/v 冠军/nnt ，/w 老将/n 刘秋宏/nr 也/d 具备/v 夺金/vn 实力/n 。/w 在/p 中国队/nt 更/d 看重/v 的/ude1 接力/vn 项目/n 上/f ，/w 中国队/nt 整体/n 实力/n 不/d 弱/a ，/w 赛场/n 形势/n 瞬息万变/vl ，/w 只要/c 替补队员/nz 能够/v 顶住/v ，/w 击败/v 韩国队/nt 也/d 不是/c 没有/v 可能/v 。/w 
正如/v 中国/ns 短道/n 名宿/n 杨扬/nr 所/usuo 言/vg ：/w “/w 因为/c 没有/v 包袱/n ，/w 就/d 有可能/nz 超/v 水平/n 发挥/v 。/w ”/w 而/cc 李琰/nr 也/d 曾/d 说/v 过/uguo ：/w “/w 奥运会/n 的/ude1 比赛/vn 就是/v 这样/rzv ，/w 和/cc 其他/rzv 比赛/vn 完全/ad 不同/a ，/w 比/p 到/v 最后/f 就/d 看/v 谁/ry 意志/n 更/d 坚强/a ，/w 更/d 能/v 扛/v 过去/vn 。/w ”/w 
因此/c ，/w 虽然/c 再现/v 温哥华/nsf [４/m 金/b]/mq 的/ude1 辉煌/a 难度/n 很大/d ，/w 但是/c 如果/c 发挥/v 出色/a 加上/v [幸运/a 女神/n]/nz 的/ude1 眷顾/vn ，/w [中国/ns 女队/n]/nt 拿下/v [一/d 到/v 两/q 金/b]/mq 也/d 不是/c 没有/v 可能/v 。/w 
男队/nz 方面/n ，/w 本届/r 冬奥会/n 男队/nz 能/v 拿/v 奖牌/n 就是/v 突破/vn 。/w 现在/t 看来/v ，/w 以/p 梁文豪/nr 和/cc 新人/n 武大靖/nr 为/p 核心/n 的/ude1 中国/ns 男队/nz ，/w 主要/b 竞争力/n 还是/c 在/p 男子/n [５００/m 米/q]/mq 上/f 。/w 目前/t 男子/n 短道/n 的/ude1 [国际/n 形势/n]/nz 较为/d 复杂/a ，/w 韩国队/nt 正在/d 逐渐/d 失去/v 过去/vn 的/ude1 绝对/d [主导/n 地位/n]/nz ，/w 加拿大/nsf 和/cc 美国队/nt 的/ude1 实力/n 不容/v 小觑/v ，/w [俄罗斯/nsf 队/n]/nt 自从/p 引进/v 了/ule 韩国/nsf 名将/n 安贤洙/nr 后/f 也/d 具备/v 了/ule 争/v 金/b 实力/n ，/w 金牌/n 的/ude1 归属/vn 很难/d 预测/vn 。/w 因此/c ，/w 男子/n 项目/n 的/ude1 [四/m 块/q]/mq 奖牌/n 用/p “/w 群雄逐鹿/vl ”/w 一点/mq 也/d 不/d 为/p 过/uguo 。/w （/w 记者/nnt 刘阳/nr ）/w 
