毛泽东/nr 与/cc 毛岸英/nr 
编者按/n ：/w 今日/t ，/w 人民网/nz 党史/n 频道/n 连载/v 了/ule 由/p 袁小荣/nr 编著/v ，/w [人民日报/nz 出版社/nis]/nt 出版/v 的/ude1 《/w 毛泽东/nr 离京/v 巡视/vn 纪实/n 1949-1976/m 》/w 。/w [中华人民共和国/ns 成立/vi]/nz 以来/f ，/w 毛泽东/nr 的/ude1 行踪/n 与/cc 活动/vn ，/w 始终/d 都/d 是/vshi [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 [核心/n 机密/n]/nz 。/w 从/p [1949/m 到/v 1976/m 年/qt]/mq 27/m 年间/n ，/w 他/rr [58/m 次/qv]/mq [2943/m 天/qt]/mq 离开/v 中南海/ns ，/w 近/a 三分之一/m 时间/n 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 巡视/v 、/w 开会/vi 、/w 调查/v 硏/nz 究/vg ，/w 探索/v 开辟/vn [社会主义/n 建设/vn]/nz 的/ude1 崭新/b 道路/n 。/w 本书/r 作者/nnt 历时/vi [30/m 余年/q]/mq 潜心/d 硏/nz 究/vg ，/w 依据/n 大量/m [原始/a 资料/n]/nz ，/w 包括/v [毛泽东/nr 专机/n]/nz 、/w 专列/n 史料/n ，/w 在/p 各地/rzs 的/ude1 讲话/n 、/w 谈话/vn 和/cc 亲身/d 经历/n 者/k 的/ude1 回忆/vn ，/w 揭示/v 了/ule 毛泽东/nr 离京/v 巡视/vn 的/ude1 行踪/n 、/w 活动/vn 和/cc 思想/n 变化/v 过程/n 。/w 
以下/f 为/p 本书/r 节选/v ：/w 
1950年6月/t ，/w [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 爆发/v ，/w [中国/ns 人民/n]/nz 为了/p 保家卫国/vl ，/w 组成/v 志愿军/n 于/p 1950年10月/t 入朝/vi 参战/vi 。/w 身为/v 中央/n 主席/nnt 的/ude1 毛泽东/nr ，/w 毅然/d 把/pba 自己/rr 亲爱的/n 儿子/n 毛岸英/nr 送到/v 了/ule 朝鲜/nsf 。/w 40多天/m 以后/f ，/w 11月25日/t 正在/d 坚持/v 工作/vn 的/ude1 毛岸英/nr 在/p 志愿军/n 总部/nis 遭/v 美/b 机/ng 燃烧弹/n 轰炸/v ，/w 与/cc 战友/n 高瑞欣/nr 一起/s 光荣/a 牺牲/v 。/w 当夜/t ，/w 彭德怀/nr 将/d 毛岸英/nr 牺牲/v 的/ude1 消息/n 电告/v 毛泽东/nr 。/w 电报/n 到/v 了/ule 周恩来/nr 手中/s ，/w 周总理/nr 深知/v 这/rzv 对/p 毛泽东/nr 的/ude1 打击/vn 会/v 很大/d ，/w 他/rr 不愿/nz 在/p 指挥/v 战役/n 的/ude1 紧张/a 时刻/n 去/vf 分/qt 他/rr 的/ude1 心/n ，/w 便/d 把/pba 电报/n 暂时/d 搁下/nz ，/w 直到/v 1951年/t 元旦/t 过后/v ，/w 1月2日/t 美军/n 在/p [第三/m 次/qv 战役/n]/nz 中/f 全线/n 撤退/vi 。/w 这一天/mq ，/w 周恩来/nr 把/pba 电报/n 报送/v 毛泽东/nr ，/w 并/cc 附/v 信/n 说/v ：/w “/w 毛岸英/nr 的/ude1 牺牲/vn 是/vshi 光荣/a 的/ude1 ，/w 当时/t 因/p 你们/rr （/w 毛泽东/nr 、/w 江青/nr ）/w 都/d 在/p 感冒/vi 中/f ，/w 未/d 将/d 此/rzs 电/n 送阅/nz 。/w ”/w 电报/n 由/p 叶子龙/nr 送交/v 正在/d 新/a [六/m 所/usuo]/mq 的/ude1 毛泽东/nr 。/w 信/n 和/cc 电报/n 都/d 不/d 长/a ，/w 毛泽东/nr 却/d 看/v 了/ule 很久/d 很久/d 。/w 毛泽东/nr 强压/vn 着/uzhe 悲痛/an 说/v ：/w “/w 战争/n 嘛/y ，/w 总/b 要/v 有/vyou 伤亡/vn 。/w ”/w ①/m 
据/p 《/w 杨尚昆/nr 日记/n 》/w 记载/v ：/w “/w 岸/n 英/b 死讯/n ，/w 今天/t 已/d 不能不/d 告诉/v 李德胜/nr 了/ule ！/w 在/p 他/rr 见/v 了/ule 程颂云/nr 等/udeng 之后/f ，/w 即将/d 此/rzs 息/ng 告/v 他/rr 。/w 长叹/vi 了/ule 一声/mq 之后/f ，/w 他/rr 说/v ：/w 牺牲/v 的/ude1 成千上万/vl ，/w 无法/v 只顾/v 及/cc 此/rzs 一人/mq 。/w 事/n 已/d 过去/vf ，/w 不必/d 说/v 了/ule 。/w 精神/n 伟大/a ，/w 而/cc 实际/n 的/ude1 打击/vn 则/d 不/d 小/a ！/w 这/rzv 是/vshi 没有/v 办法/n 的/ude1 事/n 。/w 有/vyou 下乡/vi 休息/v 之意/nz 。/w ”/w 
1月25日/t ，/w “/w [联合/vd 国军/n]/nz ”/w 趁/p 志愿军/n 和/cc [朝鲜/nsf 人民军/n]/nt 尚未/d 充分/ad 休整/v 之/uzhi 机/ng ，/w [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 全线/n 发起/v 大规模/b 进攻/vn 。/w 中/f 朝/tg 军队/n 开始/v 进行/vn [第四/m 次/qv 战役/n]/nz 。/w 看到/v 战场/n 上/f 的/ude1 严峻/a 形势/n 和/cc 困难/an ，/w 彭德怀/nr 十分/d 焦急/a ，/w 于/p 2月21日/t 飞/vi 到/v 北京/ns ，/w 向/p 毛泽东/nr 当面/d 汇报/vn 并/cc 请示/v [战略/n 方针/n]/nz 。/w 彭德怀/nr 一/m 到/v 北京/ns ，/w 就/d 急忙/d 赶到/v 中南海/ns ，/w 又/d 赶往/v 新/a [六/m 所/usuo]/mq 。/w 
2月25日/t ，/w 根据/p 毛泽东/nr 的/ude1 批示/n ，/w 中央军委/nt 副主席/nnt 周恩来/nr 和/cc 彭德怀/nr 共同/d 召集/v [军委/nis 各/rz 总部/nis]/nz 负责人/nnt 开会/vi ，/w 讨论/v [各/rz 大/a 军区/nis]/nz 部队/nis 轮番/d 入朝/vi 参战/vi 和/cc 如何/ryv 保障/v 志愿军/n [物资/n 供应/vn]/nz 问题/n 。/w 彭德怀/nr 认为/v 国内/s 支持/v 朝鲜/nsf 前线/s 很/d 不/d 得力/a ，/w 造成/v 志愿军/n 大量/m 不必要/a 的/ude1 伤亡/vn ，/w 因而/c 在/p 会上/n 大/a 发脾气/vi ，/w 使/v 会议/n 不欢而散/al 。/w 
26日/t 至/p 28日/t ，/w 周恩来/nr 两次/mq 陪/v 彭德怀/nr 去/vf 新/a [六/m 所/usuo]/mq 毛泽东/nr 处/n 。/w 讨论/v 国内/s 部队/nis 轮流/vd 出国/vi 参战/vi ，/w 空军/nis 出动/v 计划/n ，/w 炮兵/nnd 、/w 坦克兵/n 出动/v 时间/n ，/w 以及/cc 致电/v 斯大林/nrf 要求/n [苏联/ns 空军/nis]/nt 掩护/v 志愿军/n 后方/s 交通线/n 等/udeng 事宜/n 。/w ③/m 
这/rzv 件/q 事情/n 处理/vn 完/vi 后/f ，/w 中央/n 考虑到/v 日理万机/vl 的/ude1 毛泽东/nr 承受/v 着/uzhe 巨大/a 精神/n 痛苦/an ，/w 和/cc 编选/v 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w 的/ude1 工作/vn ，/w 决定/v 让/v 他/rr 到/v 北京/ns “/w 附近/f 地点/n 正式/ad 休息/v 一/m 时期/n ”/w 。/w 
26日/t ，/w 毛泽东/nr 曾/d 决定/v 27日/t 下午/t 5时/t 动身/vi 去/vf 石家庄/ns 。/w 下午/t 又/d 改为/v 28日/t 出发/vi 。/w 后/f 又/d 因故/d 推迟/v 。/w 
28日/t ，/w 周恩来/nr 再次/d 陪/v 彭德怀/nr 去/vf 新/a [六/m 所/usuo]/mq 毛泽东/nr 处/n 。/w 讨论/v 国内/s 部队/nis 轮流/vd 出国/vi 参战/vi ，/w 空军/nis 出动/v 计划/n ，/w 炮兵/nnd 、/w 坦克兵/n 出动/v 时间/n ，/w 以及/cc 致电/v 斯大林/nrf 要求/n [苏联/ns 空军/nis]/nt 掩护/v 志愿军/n 后方/s 交通线/n 等/udeng 事宜/n 。/w ⑤/m 
3月1日/t ，/w 毛泽东/nr 签署/v 了/ule 关于/p 朝鲜/nsf 战局/n 和/cc 我军/n 采取/v 轮番/d 作战/vi 方针/n 给/p 斯大林/nrf 的/ude1 电报/n 。/w 当日/t ，/w 彭德怀/nr 飞/vi 沈阳/ns ，/w 与/cc 高/a 岗/n 讨论/v 后方/s 支持/v 问题/n 。/w 3日/t ，/w 周恩来/nr 致电/v 在/p 沈阳/ns 的/ude1 彭德怀/nr 、/w 高/a 岗/n ，/w 通报/v 彭/nz 在/p 北京/ns 商谈/vn 后/f ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 落实/vn 情况/n 。/w 
2/m 日夜/d ，/w 毛泽东/nr 离开/v 新/a [六/m 所/usuo]/mq 出发/vi ，/w 冒/v 雪/n 从/p 清华园/ns 车站/n 乘车/vi ，/w 去/vf 石家庄/ns 。/w 到/v 保定/ns 车站/n 时/ng 大雪/n 仍然/d 在下/r ，/w 考虑到/v 三更半夜/nz 下雪天/nz 到/v 石家庄/ns 主人/n 不便/an ，/w 毛泽东/nr 决定/v 在/p 保定/ns 过夜/vi ，/w 专列/n 停/vi 在/p 保定/ns 南郊/nz 与/cc 飞机场/n 之间/f 的/ude1 桃上村/ns 附近/f 的/ude1 岔道/n 过夜/vi 。/w 
3日/t ，/w 毛泽东/nr 到/v 石家庄/ns 。/w 住在/v 当时/t 石家庄/ns 市郊/s 的/ude1 [石家庄/ns 保育院/nis]/nt 。/w 
陪同/v 毛泽东/nr 到/v 石家庄/ns 的/ude1 有/vyou ，/w 中/f 办/v 主任/nnt 杨尚昆/nr 、/w [公安/n 部长/nnt]/nnt 罗瑞卿/nr 。/w 随/p 他/rr 在/p 石家庄/ns 居住/v 的/ude1 有/vyou 秘书/nnt 叶子龙/nr 。/w 
在/p 石家庄/ns 休息/v 的/ude1 毛泽东/nr ，/w 作息时间/n 和/cc 过去/vf 一样/uyy ，/w 一般/ad 早上/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f 睡下/nz ，/w 下午三四/t 点钟/q 起床/vi ，/w 然后/c 工作/vn 。/w 除了/p 伏案/vd 工作/vn ，/w 唯一/b 的/ude1 休息/vn 就是/v 在/p 院/n 中/f 散步/vi 。/w 有时/d 兴致/n 上来/vf ，/w 还/d 对/p 着/uzhe 空旷/a 的/ude1 院子/n 唱/v 两声/nz 京剧/n 、/w 或/c [湖南/ns 花鼓戏/n]/nz ，/w 以/p 调节/vn 一下/mq 神经/n ，/w 间或/d 散/v 散步/vn 。/w 偶尔/d 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 打打/v 扑克/n ，/w 然后/c 又/d 伏案/vd 工作/vn ，/w 一直/d 持续/vd 到/v 第二天/mq 早晨/t 。/w 所以/c ，/w 名曰/v 休息/vn ，/w 实际上/d 他/rr 并/cc 没有/v 从/p 繁忙/a 的/ude1 工作/vn 中/f 摆脱/v 出来/vf 。/w 
他/rr 花费/v 大量/m 的/ude1 时间/n 投入/v 到/v 修改/vn 和/cc 选编/vn 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w 的/ude1 工作/vn 。/w 每天/r 还要/d 处理/vn 送来/v 的/ude1 大量/m 来电/n 来信/n 。/w 对/p 抗美援朝/n 、/w 镇压/v 反革命/n 和/cc 土地改革/n 这/rzv [三/m 项/q]/mq 中心/nis 工作/vn 做/v 了/ule 许多/mq 重要/a 指示/n 和/cc 大量/m 的/ude1 批语/n ，/w 领导/n 和/cc 指挥/v 各项/r 运动/vn 的/ude1 开展/vn 。/w 
在/p 这段/r 时间/n ，/w 毛泽东/nr 主要/b 做/v 了/ule [三/m 件/q]/mq 事/n ：/w 
1/m ./w 编辑/nnt 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w 。/w 编辑/nnt 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w ，/w 是/vshi 毛泽东/nr 在/p 石家庄/ns 休养/v 期间/f 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 。/w [编辑/nnt 出版/v]/nz 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w 最早/d 是/vshi 在/p 毛泽东/nr 访苏/nz 期间/f 斯大林/nrf 提出/v 来/vf 的/ude1 。/w 1950年5月/t ，/w [中央/n 政治局/nis]/nto 会议/n 通过/p 编选/v 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w 的/ude1 决议/n ，/w 并/cc 成立/vi 了/ule 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w [出版/v 委员会/nis]/nt 。/w 其/rz 任务/n 主要/b 是/vshi 负责/v 整理/vn 稿件/n ，/w 最后/f 定稿/vi 则/d 由/p 毛泽东/nr 亲自/d 完成/v 。/w [编辑/nnt 工作/vn]/nz 开始/v 以后/f ，/w 由于/p 工作/vn 繁忙/a ，/w 有/vyou 不少/m 稿件/n 因为/c 毛泽东/nr 没有/v 时间/n 审定/vn 而/cc 不能/v 定稿/vn 。/w 因此/c ，/w 这次/r 休养/v ，/w 正好/z 使/v 他/rr 可以/v 集中/vn [一段/mq 时间/n]/nz 进行/vn 这项/r 工作/vn 。/w 
毛泽东/nr 曾/d 对/p 汪东兴/nr 说/v ：/w “/w 搞/v 《/w 毛/n 选/v 》/w ，/w 在/p 北京/ns 事情/n 太多/ad ，/w 要/v 找/v 个/q 地方/n ，/w [集中/v 精力/n]/nz 搞/v 出来/vf 。/w 《/w 毛/n 选/v 》/w 现在/t 中国/ns 需要/v ，/w 苏联/ns 也/d 催/v 着/uzhe 要/v ，/w 要/v 集中/vn 突击/vn 一下/mq 。/w 要/v 找/v 个/q 地方/n ，/w 离/v 北京/ns 不要/d 太远/d 。/w 不准/v 占/v 老百姓/n 的/ude1 房子/n ，/w 也/d 不要/d 住/vi 招待所/nis 。/w ”/w 汪东兴/nr 选中/v 了/ule 石家庄/ns 西郊/s 的/ude1 [一/d 所/usuo]/mq 保育院/nis ，/w 毛泽东/nr 表示/v 满意/vn 。/w 
毛泽东/nr 对/p 每篇/r 文稿/n 都/d 详审/nz 细/a 阅/vg ，/w 反复/d 斟酌/v 。/w 除/p 对/p 每篇/r 文章/n 和/cc 文稿/n 修改/v 外/f ，/w 对/p 题解/n 和/cc 注释/n 也/d 逐条/d 进行/vn 了/ule 审改/nz 。/w “/w 看/v 一遍/mq ”/w 、/w “/w 再/d 看/v 一遍/mq ”/w 、/w “/w 校/ng 后/f 再送/v 我/rr 看/v ”/w ，/w 毛泽东/nr 在/p 选编/vn 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w 中/f 付出/v 了/ule 艰辛/an 的/ude1 劳动/vn 和/cc 巨大/a 的/ude1 心血/n 。/w 
2/m ./w 指导/v 全国/n 的/ude1 [镇反/nz 运动/vn]/nz 。/w 在/p 休养/v 的/ude1 近/a 两个月/mq 时间/n 里/f ，/w 毛泽东/nr 批阅/v 最多/ad 的/ude1 就是/v 关于/p 镇反/nz 的/ude1 文件/n ，/w 几乎/d 天天/d 都/d 有/vyou 。/w 
3/m ./w 继续/v 关注/vn 着/uzhe 抗美援朝/n 。/w 毛泽东/nr 在/p 石家庄/ns 休养/v 期间/f ，/w 正值/v 朝鲜/nsf 战场/n [第四/m 次/qv 战役/n]/nz 时期/n 。/w 毛泽东/nr 身/ng 在/p 保育院/nis 住所/n ，/w 仍然/d 注意/v 着/uzhe 朝鲜/nsf 战局/n 。/w 
[4/m 月份/n]/mq ，/w 石家庄市/ns [镇反/nz 运动/vn]/nz 进入/v 高潮/n ，/w 市/n 里/f 接连/d 召开/v 了/ule 几次/mq [万/d 人/n]/mq 公判/vn 大会/n ，/w 大张旗鼓/dl 地/ude2 处理/vn 了/ule [几/d 批/q]/mq [反革命/n 分子/n]/nz 。/w 一次/mq ，/w 毛泽东/nr 听说/v 市/n 里/f 又/d 要/v 在/p 离/v 住地/n 不/d 远/a 的/ude1 [人民/n 体育场/n]/nz （/w 今/tg 中山路/ns 体育场/n ）/w 召开/v [三/m 万/d 人/n]/mq 参加/v 的/ude1 公判/vn 大会/n ，/w 便/d 提出/v 要/v 看看/v 公判/vn 会/v ，/w 看看/v 是/vshi 怎样/ryv 镇压/v 反革命/n 的/ude1 。/w 市委/nis 领导/n 考虑到/v 毛泽东/nr 的/ude1 安全/an ，/w 连夜/d 赶到/v 毛泽东/nr 的/ude1 住地/n 进行/vn 了/ule 说明/v 和/cc 劝阻/v ，/w 但/c 毛泽东/nr 对/p 镇反/nz 工作/vn 仍/d 是/vshi 放心不下/nz 。/w 
一天/mq ，/w 主席/nnt 在/p 院/n 中/f 散步/vi ，/w 他/rr 问/v 身旁/s 的/ude1 汪东兴/nr ，/w 现在/t 全国/n 镇反/nz ，/w 我们/rr 警卫/nnt 连/ulian 的/ude1 战士/nnt 恨/v 不/d 恨/v 反革命/n 呀/y ？/w 汪东兴/nr 回答/v ：/w “/w 恨/v ，/w 非常/d 恨/v 。/w 我们/rr 经常/d 组织/n 战士/nnt 学习/v 中央/n 的/ude1 方针/n 、/w 政策/n ，/w 学习/v 报纸/n 和/cc 时事/n ，/w 战士/nnt 们/k 都/d 控诉/v [反革命/n 罪/n]/nz 行/ng ，/w 坚决/ad 拥护/v 中央/n 关于/p 镇压/v [反革命/n 罪/n]/nz 行/ng ，/w 坚决/ad 拥护/v 中央/n 关于/p 镇压/v 反革命/n 的/ude1 决策/vn 。/w ”/w 主席/nnt 听/v 了/ule 点头/vi 说/v ：/w “/w 噢/e ，/w 这/rzv 很好/ad 啊/y ！/w ”/w ②/m 
在/p 石家庄/ns 期间/f ，/w 毛泽东/nr 曾/d 与/cc 专程/d 从/p 北京/ns 赶来/vi 的/ude1 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 等/udeng 中央/n 领导/n 同志/n 一起/s 研究工作/v 、/w 共商/v 国事/n 。/w 毛泽东/nr 还/d 审阅/v 并/cc 修改/v 了/ule 《/w 关于/p [和平/n 解放/v 西藏/ns]/nz 办法/n 的/ude1 协议/n （/w 草案/n ）/w 》/w 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 他/rr 还/d 会见/v 了/ule 秘密/n 来华/vi 的/ude1 日/b 共/d 领导/n 德田球一/nrj 。/w 招待/v 他/rr 看/v 了/ule 反映/v [国民党/n 反动派/n]/nz 在/p 红军/nnd 撤离/v 井冈山/ns 后/f 对/p 根据地/n 人民/n 镇压/v 的/ude1 电影/n 《/w [翠岗/nz 红旗/n]/nz 》/w ，/w 边/k 看/v 边/k 给/p 德/b 田/n 介绍/v 当时/t 的/ude1 历史/n 和/cc 背景/n 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 为/p 毛泽东/nr 放映/v 了/ule 《/w 白毛女/n 》/w 、/w 《/w [大地/n 重光/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [胜利/vn 重逢/vi]/nz 》/w 以及/cc 《/w [义犬/nz 救主/nz]/nz 》/w 等/udeng 新/a 影片/n 。/w 
一天/mq 下午/t ，/w 毛泽东/nr 起床/vi 后/f 招呼/v 卫士/nnt 开车/vi 外出/vi 散步/vi ，/w [三/m 辆/q]/mq 汽车/n 从/p 住地/n 出发/vi ，/w 沿/p 石/ng （/w 家/q 庄/ag ）/w 获/v （/w 鹿/n ）/w 公路/n 一直/d 向/p 西/f 驶去/v 。/w 从/p 车窗/n 往/p 外/f 一/m 望/v ，/w 远处/s 群山/n 巍峨/z ，/w 公路/n 两侧/f 返青/vi 的/ude1 麦苗/n 嫩绿/b 可爱/a 。/w 这天/rzt ，/w 毛泽东/nr 心情/n 非常/d 好/a ，/w 不时/d 从/p 车/n 内向/a 路旁/s 麦田/n 眺望/v 。/w 车子/n 开进/v 山脚下/f 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 地方/n ，/w 他/rr 看到/v 路旁/s 麦田/n 里/f 有/vyou 老乡/n 在/p 干活/vi ，/w 便/d 让/v 车/n 停/vi 了/ule 下来/vf ，/w 他/rr 下车/vi 走到/vf 麦田/n ，/w 一边/d 弯腰/vi 俯看/nz 小麦/n 长势/n ，/w 一边/d 与/cc 农民/nnt 交谈/vi 起来/vf 。/w 
毛泽东/nr 问/v ：/w “/w 前面/f 那/rzv 座/q 山/n 叫/vi 什么/ry 山/n ？/w ”/w 老乡/n 们/k 回答/v 说/v ：/w “/w 叫/vi 抱犊寨/nz 。/w ”/w “/w 为什么/ryv 叫/vi 抱犊寨/nz 呢/y ？/w ”/w 毛泽东/nr 问/v 。/w 老乡/n 们/k 介绍/v 说/v ：/w 传说/n 过去/vf 老百姓/n 上山/vi 干活/vi ，/w 因为/c 山/n 高坡/n 陡/a ，/w 老牛/n 上去/vf 了/ule ，/w 跟/p 在/p 后面/f 的/ude1 小/a 牛犊/n 上/f 不/d 去/vf ，/w 急得/v 乱蹦/nz 乱跳/nz ；/w 老牛/n 见/v 小牛/n 没/d 上来/vf 也/d 不肯/v 安生/a 干活/vi ，/w 最后/f 只好/d 由/p 人/n 把/pba 小/a 牛犊/n 抱/v 上去/vf ，/w 老牛/n 才/d 安安生生/z 干活/vi ，/w 小牛/n 也/d 不/d 乱蹦/nz 乱跳/nz 了/ule 。/w 
听/v 了/ule 老乡/n 的/ude1 介绍/vn ，/w 毛泽东/nr 爽朗/a 地/ude2 笑/v 了/ule 起来/vf 。/w 接着/c ，/w 他/rr 又/d 关切/vn 地/ude2 询问/v 了/ule 麦子/n 如何/ryv 看/v 长势/n ？/w 一亩地/nz 能/v 打/v 多少/ry 斤/q ？/w 现在/t 农民/nnt 生活/vn 怎样/ryv ？/w 附近/f 的/ude1 农民/nnt 见到/v 毛主席/nr ，/w 都/d 围拢/vi 过来/vf ，/w 毛泽东/nr 同/p 他们/rr 谈/v 了/ule 好/a 一会儿/mq 才/d 返回/v 了/ule 住所/n 。/w 
得知/v 毛泽东/nr 外出/vi 情况/n 后/f ，/w [石家庄市/ns 委/ng]/nto 领导/n 为/p 毛泽东/nr 的/ude1 安全/an 而/cc 深感/v 不安/an 。/w 就/d 在/p 这段/r 时间/n ，/w 石家庄/ns 刚/d 破获/v 了/ule 一次/mq 反革命/n 暴动/vn 。/w 正值/v 抗美援朝/n 期间/f ，/w 美/b 蒋/nz 特务/nnd 加紧/vd 了/ule 活动/vn 。/w 当晚/t ，/w 他们/rr 向/p 毛泽东/nr 的/ude1 秘书/nnt 叶子龙/nr 作/v 了/ule 反映/v ，/w 叶子龙/nr 向/p 毛泽东/nr 汇报/vn 后/f ，/w 毛泽东/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 好/a ，/w 尊重/v 他们/rr 的/ude1 意见/n ，/w 以后/f 不/d 出去/vf 了/ule 。/w ”/w ①/m 
27日/t ，/w 毛泽东/nr 准备/v 返/v 京/b ，/w 临行/vi 前/f 接见/v 了/ule 市委/nis 书记/nnt 毛铎/nr 、/w 副市长/nnt 臧伯平/nr 、/w 公安局长/nnt 封云埔/nr 等/udeng 。/w 
毛泽东/nr 说/v ：/w 来/vf 石家庄/ns 给/p 你们/rr 添/v 了/ule 不少/m 麻烦/an ，/w 今天/t 要/v 回/v 北京/ns 了/ule ，/w 特意/d 把/pba 你们/rr 找/v 来/vf 谈谈/v 。/w 接着/c 又/d 说/v ：/w 石家庄/ns 这个/rz 地方/n 很/d 重要/a ，/w 历来/d 是/vshi [兵家/nnd 必争之地/n]/nz 。/w 石家庄/ns 往/p 西/f 是/vshi 井陉口/nz 和/cc 娘子关/nz ，/w 可/v 通往/v 山西/ns 腹地/n ，/w 石家庄/ns 就/d 像/v 通往/v 山西/ns 的/ude1 门户/n ，/w 故/c 曰/vg 石门/ns 。/w 国民党/n 不/d 就是/v 把/pba 石家庄/ns 叫做/v 石门/ns 吗/y ！/w 所以/c ，/w 我们/rr 首先/d 解放/v 了/ule 石家庄/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 国民党/n 的/ude1 [沉重/a 打击/v]/nz 。/w 这/rzv 对/p 孤立/a 北平/ns ，/w 解放/v 北平/ns 都/d 起/vf 了/ule 很/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 
毛泽东/nr 询问/v 了/ule 石家庄/ns 有/vyou 多少/ry 人口/n 、/w [工业/n 生产/vn]/nz 和/cc [农业/n 生产/vn]/nz 发展/v 情况/n ，/w 市委/nis 领导/n 一一/m 做/v 了/ule 回答/v 。/w 在/p 谈到/v 建设/vn 石家庄/ns 时/ng ，/w 毛泽东/nr 特别/d 指出/v ：/w 石家庄/ns 附近/f 土地/n 肥沃/a ，/w 你们/rr 一定/b 要/v 把/pba 农业/n 搞/v 上去/vf ，/w 这/rzv 对于/p 支持/v [城市/n 建设/vn]/nz 很/d 重要/a 。/w 你们/rr 还要/d 下/f 点/qt 功夫/n 多/a 打/v 一些/mq 井/n ，/w 还/d 可以/v 把/pba 滹沱河/ns 水/n 引来/v 浇地/v 。/w 毛泽东/nr 还/d 询问/v 了/ule 石家庄/ns 的/ude1 文化教育/n 情况/n 和/cc 对/p 私营/b 工商业/n 的/ude1 改造/vn 情况/n 。/w ①/m 
4月27日/t 毛泽东/nr 乘火车/nz 返回/v 北京/ns 。/w 
