人民网/nz 合肥/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 韩畅/nr ）/w 1月23日/t 上午/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 在/p 2013年/t 安徽省/ns [经济/n 运行/vn]/nz [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 安徽省/ns 全年/n 消费品/n [零售/vn 总额/n]/nz [6481/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14%/m ，/w 增幅/n 居/v 全国/n 第三/m ，/w 中部/f 第一/m 。/w 
这/rzv 其中/rz ，/w 城镇/n [消费品/n 零售额/n]/nz [5283/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 13.9%/m ；/w 乡村/n [消费品/n 零售额/n]/nz [1198/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14.2%/m 。/w 
从/p 消费/v 形态/n 上/f 看/v ，/w 商品/n 零售/vn [5781/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 14.2%/m ；/w 餐饮/n 收入/n [699/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 12.1%/m 。/w 
另外/c ，/w 安徽/ns 人/n 对/p 汽车/n 、/w [金银/b 珠宝/n]/nz 等/udeng 奢侈品/n 情有独钟/vl ，/w 限额/n 以上/f [批发/vn 零售业/n]/nz 零售额/n 中/f ，/w 汽车/n 增长/v 19.9%/m ，/w [金银/b 珠宝/n]/nz 增长/v 28.9%/m ，/w 化妆品/n 增长/v 20.2%/m 。/w 
