1月22日/t 上午/t ，/w 安徽省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕/vi ，/w 会议/n 表决/v 通过/p 多项/mq 人事/n 任免/v 案/ng 。/w 
会议/n 任命/v 张良庆/nr 为/p [安徽省/ns 人大常委会/nis]/nt 财政/n 经济/n [工作/vn 委员会/nis]/nto 副主任/nnt 。/w 免去/v 沈厚富/nr 的/ude1 [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis 审判/vn 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n ；/w 王晓东/nr 的/ude1 [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis 审判/vn 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w [审判/vn 监督/vn 庭/ng]/nz 庭长/nnt 、/w 审判员/nnt 职务/n ；/w 张选根/nr 的/ude1 [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 审判员/nnt 职务/n ；/w 毋光丽/nr 的/ude1 [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 审判员/nnt 职务/n 。/w (/w 记者/nnt 黄娜娜/nr )/w 
