湖南/ns 豪乳/nz 女财神/nz 生活照/nz 曝光/vi 身材/n 火辣/nz 完爆/nz 柳岩/nr 
马/n 年/qt 春节/t 即将/d 来到/v ，/w 湖南/ns 怀化/ns 招募/v 女财神/nz ，/w 在/p 复选/nz 照片/n 中/f ，/w 一个/mq 名叫/v 邵新涯/nr 的/ude1 女生/n 备受/v 关注/vn —/w —/w 因/p 豪乳/nz 以及/cc 清新/a 可/v 人/n 长相/n 被/pbei 冠/ng 以/p [宅男/n 女神/n]/nz 豪乳/nz 女生/n 称号/n 。/w 
