昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 省/n 高速/b 集团/nis 获悉/v ，/w 该/rz 集团/nis 今年/t 3月/t 将/d 对/p 运营/vn 13年/t 时间/n 的/ude1 京台/nz 高速/b 蚌埠/ns 至/p 合肥/ns 段/q 实施/v 大修/vn 改善/v 工程/n 。/w 大修/vn 期间/f ，/w 蚌埠/ns 前往/v 合肥/ns 的/ude1 车友/nz 仍/d 可以/v 走/v 京台/nz 高速/b ，/w 但是/c 合肥/ns 前往/v 蚌埠/ns 则/d 要/v 通过/p 合/v 淮/n 阜/n 高速/b 转/v 蚌/n 淮/n 高速/b 绕行/v 。/w 
按照/p 计划/n ，/w 本次/r 大修/vn 期间/f ，/w [建设/vn 单位/n]/nz 将/d 对/p 西泉/nz 街/n 互通/v 枢纽/n 至/p 仁/ag 和/cc 集/q 互通/v 枢纽/n [11/m 公里/q]/mq 路段/n 采取/v “/w 半幅/nz 分段/vd 封闭/v 施工/vn ，/w 半幅/nz 双向/b 通行/vi ”/w 的/ude1 交通/n 分流/vi 模式/n ；/w [合肥/ns 绕城/nz 高速/b]/nz 路口/n 互通/v 枢纽/n 至/p 西泉/nz 街/n 互通/v 枢纽/n [93/m 公里/q]/mq 路段/n 将/d 采取/v “/w 半幅/nz 全/a 路段/n 封闭/v 施工/vn ，/w 半幅/nz 单向/b 通行/vi ”/w 的/ude1 交通/n 分流/vi 模式/n 。/w (/w 金海礁/nr 、/w 姜志远/nr )/w 
