“/w 先/d 访/v 韩/b 中/f ，/w 后/f 去/vf 东京/nsf 的/ude1 伯恩斯/nrf 的/ude1 任务/n 是/vshi 先/d 收集/v 韩/b 中/f 两国/mq 立场/n ，/w 之后/f 再/d 敦促/v 日本/ns 改变/v 态度/n ;/w 拉塞尔/nrf 则/d 正好/z 相反/vi ，/w 他/rr 先/d 去/vf 北京/ns 、/w 东京/nsf 商量/v 解决问题/v 的/ude1 办法/n ，/w 再/d 把/pba 办法/n 通知/n 韩国/nsf 。/w ”/w 韩国/nsf NEWSY/x 昨天/t 如此/rzv 推测/v 伯恩斯/nrf 与/cc 拉塞尔/nrf 东亚/ns 行/ng 的/ude1 不同/a 分工/vn 。/w 多数/a 韩国/nsf 媒体/n 相信/v ，/w 两人/mq 此行/rzv 的/ude1 重要/a 任务/n 是/vshi 给/p 中/f 日韩/n 矛盾/an 灭火/vn ，/w 展开/v “/w 仲裁/vn 外交/n ”/w 。/w 
“/w 伯恩斯/nrf 能否/v 完成/vn 使命/n ？/w ”/w [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz 以此/d 为/p 题/n 说/v ，/w 伯恩斯/nrf 此行/rzv 任务/n 很重/nz ，/w 既/c 要/v 调解/vn 日韩/n 矛盾/an ，/w 又/d 要/v 安慰/vn 中国/ns 。/w 文章/n 猜测/v ，/w 中美/n 元首/nnt 去年/t 会晤/v 时/ng 可能/v 已/d 就/d 避免/v 亚洲/ns 冲突/vn 达成/v 某种/rz 非正式/b 共识/n ，/w 伯恩斯/nrf 此次/rz 亚洲/ns 行/ng 有可能/nz 重/a 操/v 某种/rz 幕后/s 外交/n 。/w 
22日/t ，/w [日本/ns 新闻网/n]/nz “/w 曝光/vi ”/w 了/ule 一些/mq 中美/n 北京/ns 会谈/vi “/w 内幕/n ”/w ，/w 这家/r 由/p 在/p 日/b 华人/n 任/v 社长/nnt 的/ude1 中文/nz [新闻/n 网站/n]/nz 援引/v “/w 来自/v 北京/ns 的/ude1 消息/n ”/w 称/v ，/w 伯恩斯/nrf 在/p 与/cc 张业遂/nr 的/ude1 会谈/vn 中/f 重点/n 讨论/v 对/p 日本/ns 的/ude1 问题/n ，/w 他/rr 也/d 敦促/v 中国/ns 与/cc 日本/ns 改善/v 关系/n ，/w 同时/c 讨论/v 了/ule 中国/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 问题/n 和/cc 朝鲜/nsf 问题/n 。/w 该/rz 网站/n 称/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt [十分/d 关注/v]/nz [美国/nsf 政府/nis]/nt 两位/mq 负责/v 亚太/b 事务/n 最高/a 官员/nnt 的/ude1 中/f 韩/b 之/uzhi 行/ng ，/w 并/cc 将/d 在/p 两人/mq 抵达/v 东京/nsf 后/f 陈述/v [日本/ns 政府/nis]/nt 立场/n 。/w 东京/nsf 外交/n 人士/n 担心/v ，/w 美国/nsf 会/v 在/p 历史/n 问题/n 上/f 更多/ad 地/ude2 偏袒/v 中/f 韩/b ，/w 并/cc 对/p 安倍/nrf 政权/n [施加/v 压力/n]/nz 。/w 
22日/t ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 驻/v 日本/ns [特约/b 记者/nnt]/nnt 试图/v 就/d 美/b 高官/nnt 结伴/vi 访/v 中/f 日/b [电话/n 采访/v]/nz [日本/ns 外务省/nt 国际/n 报道/v 官/n 室/n]/nt ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 是/vshi 有关/v 情况/n 都/d 由/p [美国/nsf 驻/v 日/b 大使馆/nis]/nt 掌握/v ，/w 应/v 向/p 美方/n 询问/v 。/w [日本/ns 媒体/n]/nz 此前/t 释放/v 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 伯恩斯/nrf 23日/t 到达/v 东京/nsf 后/f 将/d 与/cc [外务/n 大臣/nnt]/nnt 岸田文雄/nrj 会谈/vi ，/w 两名/mq 美国/nsf 官员/nnt 还/d 将/d 对/p 日本/ns 说明/v 美国/nsf 对/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 表示/v 失望/a 的/ude1 立场/n ，/w 要求/n 日本/ns 不要/d 采取/v 导致/v 东亚/ns 不/d 安定/a 的/ude1 行动/vn ，/w 并/cc 就/d [日/b 美/b 防卫/vn 合作/vn 指针/n]/nz 、/w TPP/x 、/w 奥巴马/nrf 4月/t 访/v 日本/ns 等/udeng 问题/n 与/cc 东京/nsf 协商/vn 。/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 还/d 说/v ，/w 岸田文雄/nrj 计划/n 2月/t 访美/nz ，/w 解释/v 安倍/nrf 参拜/v 。/w 
对于/p 中美/n 此/rzs 轮/qv 外交/n 磋商/vn ，/w 有/vyou 中国/ns 分析/v 人士/n 22日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 双方/n 对于/p 讨论/v “/w 日本/ns 问题/n ”/w 和/cc “/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 问题/n ”/w 存在/v 微妙/a 差别/n ，/w 中方/n 显然/ad 倾向/n 于/p 前者/rzv ，/w 美方/n 则/d 把/pba 后者/rzv 视为/v 继续/v 管控/nz 的/ude1 挑战/vn 。/w 中方/n 的/ude1 期待/vn 是/vshi ，/w 美国/nsf 须/d 修正/v 在/p 领土/n 争端/n 问题/n 上/f 偏袒/v 日本/ns 的/ude1 立场/n ，/w 若/c 仍/d 两边/f 渔利/vi ，/w 效果/n 将/d 有限/a 。/w “/w 至少/d 中美/n 应/v 共同/d 给/p 安倍/nrf 政权/n 划出/v 底线/n ，/w 以免/c 新型/b 大国/n 关系/n 被/pbei 日本/ns 这块/r 石头/n 绊倒/v ”/w 。/w 
美国/nsf 在/p 东北亚/ns 向着/p 谁/ry ？/w 随着/p 伯恩斯/nrf 和/cc 拉塞尔/nrf 来到/v 北京/ns ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 似乎/d 特别/d 能/v 引起/v 媒体/n 的/ude1 兴趣/n 。/w 《/w [日本/ns 时报/n]/nz 》/w 21日/t 题为/v “/w [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 更/d 重视/v 对/p 华/b 关系/n ？/w ”/w 的/ude1 文章/n 称/v ，/w 日本/ns 必须/d 意识到/v ，/w 美国/nsf 越来越/d 将/d 重点/n 转向/vi 与/cc 中国/ns 构建/v 新型/b 大国/n 关系/n ，/w 奥巴马/nrf 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 事务/n 助理/nnt 苏珊·赖斯/nrf 去年/t 11月/t 的/ude1 演讲/vn 足以/d 说明/v 美国/nsf 的/ude1 [地缘/n 政治/n]/nz 考量/vi ，/w 她/rr 说/v 美国/nsf 在/p 实现/v 亚太/b 再/d 平衡/a [过程/n 中将/nnt]/nz 要求/n 中国/ns 在/p 朝鲜/nsf 无/v 核化/nz 、/w [伊朗核/nz 问题/n]/nz 、/w 南苏丹/nz 战乱/n 、/w 阿富汗/nsf 安全/an 等/udeng [全球/n 议题/n]/nz 上/f 与/cc 华盛顿/nsf 紧密/ad 合作/vn ，/w 构建/v 美/b 中/f 关系/n 新模式/nz 。/w 对/p 日本/ns 来说/uls ，/w 重要/a 问题/n 是/vshi 当/p 中国/ns 越来越/d 强/a 、/w 日本/ns 越来越/d 弱/a 时/ng ，/w 美国/nsf 会/v 如何/ryv 看待/v 中国/ns 。/w 文章/n 说/v ，/w 1935年/t 美国/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 麦克默里/nrf 曾/d 警告/v 华盛顿/nsf 抛弃/v 日本/ns 与/cc 中国/ns 结盟/vi 的/ude1 危险性/n ，/w 如今/t 日本/ns 不能/v 忽视/vn 美国/nsf 更换/v 亚洲/ns 盟友/n 的/ude1 可能/v 。/w 
“/w 美国/nsf 应该/v 对/p 日本/ns 说/v 真话/n ”/w ，/w 在/p 见惯/nz 了/ule 对/p 华/b 强硬/a 立场/n 的/ude1 美国/nsf 舆论/n 场/qv ，/w CNN/x 网站/n 以此/d 为/p 题/n 的/ude1 文章/n 读/v 起来/vf 挺/d 新鲜/a 。/w 文章/n 作者/nnt 、/w 乔治·华盛顿大学/nrf 国际/n 史/ng 副教授/nnt 格雷格/nrf 说/v ，/w 日本/ns 有时候/d 会/v 犯错/vn ，/w 而/cc 华盛顿/nsf 对此/d 的/ude1 理解/vn 存在/v 问题/n 。/w 尽管/c 美国/nsf 一直/d 把/pba 日本/ns 视/vg 做/v 坚定/a 盟友/n ，/w 但/c 安倍/nrf 2012年/t 上台/vi 以来/f 的/ude1 所作所为/n 更多/ad 是/vshi 对/p 美国/nsf 在/p 亚洲/ns 战略/n 利益/n 造成了/v 破坏/vn 而/cc 非/b 支持/v ，/w 但/c 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 奥巴马/nrf 对/p 日本/ns [外交/n 政策/n]/nz 转变/v 的/ude1 反应/vn 非常/d 虚弱/a 。/w 格雷格/nrf 说/v ，/w 对于/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 美国/nsf 本/rz 该/rz 与/cc 中/f 韩/b 同样/d 愤怒/a ，/w 神社/nz 里/f 的/ude1 战犯/n 直接/ad 导演/nnt 了/ule [偷袭/v 珍珠港/nsf]/nz 和/cc 硫磺岛/nz 血战/n ，/w “/w 我们/rr 怎能/d 忘却/v 有/vyou 超过/v 10万/m 美国/nsf 军人/nnt 在/p 这些/rz 战役/n 中/f 丧生/vi ？/w ”/w 文章/n 说/v ，/w 美国/nsf 在/p 东亚/ns 不/d 应/v 允许/vn [任何/rz 一方/mq]/nz 挑衅/vn ，/w 同时/c 需/v 向/p 日本/ns 表明/v ，/w 美/b 日/b 同盟/nis 的/ude1 存在/vn 不/d 代表/nnt 美国/nsf 包容/v 安倍/nrf 惹人/v 厌恶/vn 的/ude1 言行/n ，/w 只有/c 当/p 盟友/n 犯错/vn 时/ng 美国/nsf 敢于/v 提出批评/v ，/w 才能/n 对外/vn 展示/v 睿智/a 及/cc 公正/a 的/ude1 领导/n ，/w 而/cc 亚洲/ns 现在/t 正/d 渴望着/nz 这些/rz 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 孙秀萍/nr 万宇柳/nr 直/d [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘畅/nr 刘洋/nr 陈一汪/nr 析/vg 】/w 
