去年/t 7月/t ，/w 蚌埠市/ns 的/ude1 崔/nz 女士/n 在/p [公交车/nz 上/f]/nz ，/w 突然/ad 一名/mq 男子/n 摔倒/v 在/p 自己/rr 面前/f ，/w 继而/c 抱住/v 了/ule 她/rr 的/ude1 腿/n ，/w 崔/nz 女士/n 一时/d 不知所措/vl ，/w 下车/vi 后/f 却/d 发现/v 脖子/n 上/f 的/ude1 一根/mq 金项链/nz 不翼而飞/vl 。/w 日前，8/t 名/q 涉案/v 嫌疑人/n 被/pbei 当地/s [龙子/nr 湖区/ns 检察院/nis]/nt 批捕/v 。/w 
去年/t 7月20日/t ，/w 代/q 某/rz 、/w 赵某/nz 等/udeng [8/m 人/n]/mq 到/v 怀远县/ns 马城镇/ns ，/w 一人/mq 驾驶/v 摩托车/n 尾随/v 接应/vn ，/w 其他/rzv [7/m 人/n]/mq 登上/v 怀远/ns 至/p 蚌埠/ns 的/ude1 [301/m 路/n]/mq 公交车/nz 伺机/d 作案/vi 。/w 当日/t 7时/t 许/v ，/w 受害人/n 崔/nz 女士/n 在/p 车站/n 准备/v 下车/vn 时/ng ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 蒋/nz 某/rz 挤到/v 其/rz 前面/f ，/w 突然/ad 摔倒/v 在/p 车门/n 台阶/n 上/f ，/w 痛苦/an 地/ude2 抱住/v 崔/nz 女士/n 的/ude1 腿/n ，/w 惊得/nz 崔/nz 女士/n 一时/d 不知所措/vl 。/w 趁/p 崔/nz 女士/n 低头/vi 之际/f ，/w 李/ng 某/rz 用/p 剪刀/n 从/p 背后/f 将/d 崔/nz 女士/n 的/ude1 黄金/n 项链/n 剪断/v ，/w 同伙/n 从/p 侧面/f 接住/v ，/w 其他人/r 负责/v 掩护/vn 。/w 得手/vi 后/f ，/w [几/d 人/n]/mq 纷纷/d 下车/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 这伙/nz 犯罪分子/n 在/p 淮北/ns 、/w 阜阳/ns 、/w 蚌埠/ns 等/udeng 地/ude2 [流窜/v 作案/vi]/nz 多/a 起/vf 。/w (/w 张超/nr 、/w 苏艺/nr )/w 
