人民网/nz 合肥/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 韩震震/nr ）/w 1月23日/t 下午/t ，/w [安徽省/ns 人民检察院/nis]/nt 召开/v 新闻/n 通报会/n ，/w 通报/v 了/ule [滁州市/ns 城管局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 秦宗禄/nr 受贿/vi 、/w [滥用/v 职权/n]/nz 一/m 案/ng ，/w 称/v 秦宗禄/nr 明知/v “/w 扬子/ntc 科技苑/nz [二/m 村/n]/mq ”/w 小区/n 属于/v [违法/vn 建设/vn]/nz ，/w 收受/v 该/rz 公司/nis 贿赂/v 后/f ，/w 未能/v 有效/a 查处/v ，/w 致/v 该/rz 小区/n 建设/vn 完成/v ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 达/v [2/m ./w 1/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 对外/vn 销售/vn [197/m 套/q]/mq 商品房/n 和/cc 别墅/n 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 被告人/n 秦宗禄/nr ，/w 原/b 任/v [滁州市/ns 城市/n 管理/vn 行政/n 执法局/nis]/nt 副局长/nnt 、/w [副/b 调研员/nnt]/nnt 。/w 其/rz 在/p 履/vg 职/ng 期间/f 违反/v 规定/n ，/w 明知/v [滁州市/ns 南谯/nz 台联/n 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 在/p [滁州市/ns 琅琊区/ns 扬子/ntc 街道/ns 办事处/nis]/nt [扬子/ntc 社区/n]/ns 下/f 墩/ng 村民/n 组/n 开发/vn 建设/vn 的/ude1 “/w 扬子/ntc 科技苑/nz [二/m 村/n]/mq ”/w 小区/n 属于/v [违法/vn 建设/vn]/nz ，/w 收受/v 该/rz 公司/nis 负责人/nnt 王汉林/nr 贿赂/v 后/f ，/w 未能/v 有效/a 查处/v ，/w 致使/v 该/rz 公司/nis 非法/b 开发/vn 的/ude1 [住宅/n 小区/n]/nz 建设/vn 完成/v ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 达/v [2/m ./w 1/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 已经/d 对外/vn 销售/vn [197/m 套/q]/mq 商品房/n 和/cc 别墅/n ，/w 妨害/v 了/ule [城市/n 规划/n]/nz 和/cc 建设/vn ，/w 严重/a 损害/v 了/ule 政府/nis 声誉/n 和/cc 行政执法/v 机关/n 的/ude1 形象/n ，/w 造成了/v 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn 。/w 秦宗禄/nr 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 多次/mq 受贿/vi 计/vi 人民币/n [695490/m 元/q]/mq 。/w 
2013年7月30日/t [明光市/ns 法院/nis]/nt 一审/b 判决/vn ，/w 以/p 受贿/vi 、/w [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz 判处/v 秦宗禄/nr 有期徒刑/n 十二年零六/t 个/q 月/n ，/w 并处/v [没收/v 财产/n]/nz [20/m 万元/q]/mq ，/w 赃款/n 赃物/n 依法/d 追缴/v 。/w 
