“/w 南科大/nt ”/w 与/cc “/w 朱清时/nr ”/w 已经/d 被/pbei 贴/v 上/f 了/ule 教育改革/v 的/ude1 标签/n ，/w 一点/mq 风吹草动/n 都/d 备受/v 关注/vn 。/w 1月21日/t ，/w 原/b [深圳市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 李铭/nr 出任/v 中共/n [南方/s 科技/n 大学/nis 委员会/nis]/nt 书记/nnt ，/w 朱清时/nr 不再/d 兼任/v 该/rz 职/ng 。/w 党委/nis 书记/nnt 这/rzv 一/m 重要/a 职位/n 的/ude1 人员/n 更换/v ，/w 是否/v 意味着/v 南科大/nt 一直/d 倡导/v 自/p 护/v 招生/vn 、/w 自/p 授/vg 学位/n 、/w [去/vf 行政化/v]/nz 的/ude1 改革/vn [彻底/ad 失败/vi]/nz ？/w 昨日/t ，/w 刚/d 回到/v 合肥/ns 的/ude1 朱清时/nr 在/p 接受/v [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 给/p 南科大/nt 的/ude1 改革/vn 打/v 60分/t ，/w 算/v 勉强/ad 及格/vi 。/w 
【/w 继任者/nz 李铭/nr 其/rz 人/n 】/w 
曾/d 在/p 大学/nis 当/p 过/uguo 十年/mq 老师/nnt 
1月21日/t 下午/t ，/w [南方/s 科技/n 大学/nis]/ntu 召开/v 干部/nnt 大会/n ，/w 宣布/v 省委/nis 有关/vn 任/v 免职/vn 决定/v 。/w 南科大/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 王磊/nr （/w 应/v [采访/v 对象/n]/nz 要求/n 使用/v 化名/v ）/w 称/v ，/w 朱清时/nr 参加/v 了/ule 任免/v 大会/n ，/w 并/cc 在/p 现场/s 发言/vi ，/w [情绪/n 稳定/an]/nz 。/w 
消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 不少/m 网友/n 和/cc 评论/n 认为/v “/w 官员/nnt 出生/vi 的/ude1 李铭/nr 与/cc 南科大/nt [去/vf 行政化/v]/nz 改革/vn 相悖/v ”/w “/w 李铭/nr 的/ude1 上任/vi 会/v 阻碍/vn 改革/vn 的/ude1 脚步/n ”/w 。/w 对此/d ，/w 王磊/nr 表示/v ，/w “/w 原/b 公安局/nis 局长/nnt 的/ude1 李铭/nr ，/w 并非/v 一/m 开始/v 就是/v 公务员/nnt 身份/n 。/w 此前/t ，/w 他/rr 在/p [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 当/p 过/uguo 十年/mq 的/ude1 老师/nnt ，/w 自己/rr 站/vi 过/uguo 讲台/n ，/w 后来/t 才/d 到/v 深圳/ns 从政/vi 的/ude1 ，/w 所以/c 他/rr 对/p 高校/n 的/ude1 管理/vn 并不/d 陌生/a 。/w ”/w 
记者/nnt 查阅/v 资料/n 发现/v ，/w 1982年7月/t -/w 1992年5月/t ，/w 李铭/nr 先后/d 任/v [西安/ns 交通/n 大学/nis 社科系/nit]/nt [政治经济学/n 教研室/nis]/nt 讲师/nnt 、/w 副教授/nnt 。/w 
“/w 在/p 任免/v 大会/n 上/f ，/w 李铭/nr 也/d 表示/v 党委/nis 是/vshi 服务/v 学校/nis 的/ude1 ，/w 并/cc 不会/v 干涉/vn 学校/nis 的/ude1 学术/n 和/cc 行政/n 。/w ”/w 王磊/nr 表示/v ，/w 希望/v 外界/n 不要/d 误读/v 南科大/nt 正常/a 的/ude1 人事/n 任免/vn ，/w 有/vyou 过/uguo 政府/nis [工作/vn 经历/n]/nz 的/ude1 李铭/nr ，/w 将/d 有利于/v 南科大/nt 争取/v 到/v 更多/ad 的/ude1 政府/nis 资源/n 。/w 
【/w 校长/nnt 身份/n 去留/v 】/w 
称/v 自己/rr 身体/n 状况/n 不/d 太/d 好/a 
已/d 卸任/vi [南科大/nt 党委/nis]/nt 书记/nnt 的/ude1 朱清时/nr ，/w 是否/v 会/v 在/p 今年/t 9月/t 聘期/n 期满/vi 后/f 继任/v 校长/nnt [一/d 职/ng]/mq ？/w 朱清时/nr 的/ude1 个人/n 命运/n 同样/d 引发/v 外界/n 猜测/v 。/w 昨天/t ，/w 刚/d 从/p 深圳/ns 回到/v 合肥/ns 过年/vi 的/ude1 朱清时/nr 在/p 电话/n 中/f 告诉/v [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 目前/t 他/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 不/d 太/d 好/a ，/w 对于/p 是否/v 继任/vn 校长/nnt ，/w 不想/v 多/a 谈/v 。/w 
王磊/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 朱清时/nr 曾/d 多次/mq 公开/ad 表示/v ，/w 希望/v 更/d 有/vyou 朝气/n 、/w 精力/n 更/d 充沛/a 的/ude1 年轻人/n 接替/v 校长/nnt 工作/vn 。/w “/w 虽然/c 聘/v 期满/vn 了/ule ，/w 但/c 朱清时/nr 校长/nnt 也/d 有/vyou 继续/v 受聘/vi 担任/v 校长/nnt [一/d 职/ng]/mq 的/ude1 可能性/n 。/w 我们/rr 希望/v 朱/ag 校长/nnt 留下/v ，/w 但/c 也/d 不是/c 说/v 朱/ag 校长/nnt 一旦/d 卸任/vi ，/w 南科大/nt 就/d 完了/vi 。/w 朱/ag 校长/nnt 在/p 南科大/nt 的/ude1 4年/t 多/a ，/w 已经/d 把/pba 改革/vn 的/ude1 理念/n 、/w 制度/n 树立/v 起来/vf ，/w 不会/v 轻易/d 垮掉/nz 。/w ”/w 
下/f [一/d 任/v]/mq 校长/nnt 的/ude1 遴选/vn 是否/v 已经/d 启动/v ？/w 对此/d ，/w 朱清时/nr 表示/v ，/w 目前/t 尚未/d 启动/v 新/a 校长/nnt 遴选/v 程序/n ，/w [南科大/nt 理事会/nis]/nt 还/d 未/d 将/d 此项/r 工作/vn 提/v 上/f 议事日程/n 。/w 
【/w 如何/ryv 看待/v 改革/vn 成败/n 】/w 
有些/rz 事/n 该/rz 做好/v 但/c 没/d 做好/v 
对于/p 朱清时/nr 此次/rz 卸任/vi ，/w 教育/v 时评/n 家/q 熊丙奇/nr 评论/n 认为/v ，/w 这/rzv 标志着/v 南科大/nt 改革/vn 基本/a 已/d 宣告/v 失败/vn 。/w 熊丙奇/nr 认为/v ，/w 短短/z 几年/mq 时间/n ，/w 高呼/v 改革/vn 走入/vf 人们/n 视野/n 的/ude1 南科大/nt 在/p 经历/n [自主/vd 招生/vn]/nz 、/w 自/p 授/vg 学位/n 相继/d 被/pbei 收编/v 后/f ，/w [三/m 大/a]/mq 口号/n 硕果仅存/nz 的/ude1 “/w [去/vf 行政化/v]/nz ”/w ，/w 也/d 在/p 此时/r 落空/vi 。/w 
“/w 我/rr 不/d 同意/v 这个/rz 观点/n ，/w 南科大/nt 的/ude1 [去/vf 行政化/v]/nz 其实/d 取得/v 了/ule 很大/d 的/ude1 成绩/n ，/w 比如说/vl ，/w 我们/rr 这些/rz 老师/nnt 全部/m 没有/v 编制/vn ，/w 即使/c 是/vshi 朱清时/nr 校长/nnt ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 聘用/v 的/ude1 。/w ”/w 王磊/nr 表示/v ，/w “/w [去/vf 行政化/v]/nz ”/w 让/v 一些/mq 在意/v “/w 官阶/n ”/w 的/ude1 学者/nnt 却步/vi ，/w 吸引/v 到/v 的/ude1 是/vshi 孜孜/nz 追求/v 学术/n 理想/n 的/ude1 老师/nnt 。/w 
那么/c ，/w 朱清时/nr 本人/rr 对/p 南科大/nt 的/ude1 改革/vn 打/v 多少/ry 分/qt 呢/y ？/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 接受/v [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 他/rr 打出/v 了/ule 60分/t ，/w “/w 勉强/ad 及格/vi 吧/y ，/w 还有/v 一些/mq 该/rz 做好/v 但/c 没/d 做好/v 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
究竟哪些/nba 事情/n 没/d 做好/v ，/w 朱清时/nr 以/p “/w 暂时/d 不便/an 谈论/v 太多/ad ，/w 以后/f 再说/c ”/w 为/p 由/p 婉拒/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 追问/v 。/w 
