人民网/nz 合肥/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 岳晓龙/nr 通讯员/nnt 郑伟哉/nr ）/w 1月22日/t ，/w 马/n 年/qt 春运/n [第七/m 天/qt]/mq ，/w 长/a 三角/n 铁路/n 持续/vd 迎来/v 旅客/n 出行/vi 高峰/n ，/w 中长途/n 客流/n 全线/n 启动/v 。/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 春运/n 以来/f ，/w 该局/r 每日/r 发送/v 旅客/n 均/d 在/p [120/m 万/d 人/n]/mq 以上/f ，/w 前/f 六日/t 累计/vd 发送/v 旅客/n [774/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增幅/n 达/v 30.5%/m 。/w 
截止/vi 22日/t ，/w 该局/r 除/p 30日/t 除夕/t 当日/t 中长途/n 车票/n 较为/d 宽裕/a 外/f ，/w 节前/f 其他/rzv 中长途/n 车票/n 大多/d 基本/a 售完/v 。/w 目前，22日/t 至/p 29日/t 上海/ns 前往/v 福建/ns 方向/n 的/ude1 D379/x 、/w D3209/x 、/w D3119/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 25日/t 至/p 29日/t 从/p 上海/ns 发往/vf 江西/ns 方向/n 的/ude1 L373/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 29日/t 、/w 30日/t 上海/ns 前往/v 西北/ns 方向/n 的/ude1 T164/x 、/w T52/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 22日/t —/w 30日/t 上海/ns 前往/v 山东/ns 方向/n 的/ude1 除/p D362/x 次/qv 、/w G178/x 次/qv 、/w K2504/x 次/qv 外/f ，/w 其余/rz 车次/n 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 24日/t —/w 29日/t 上海/ns 前往/v 安徽/ns 方向/n 的/ude1 G7248/x 次/qv 、/w G7222/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 22日/t —/w 30日/t 上海/ns 前往/v 甬台温/nz 方向/n 的/ude1 G7503/x 、/w G7505/x 、/w G7507/x 、/w G7509/x 、/w G7511/x 、/w G7513/x 、/w G7515/x 、/w G7517/x 、/w G7519/x 、/w G7561/x 、/w G7527/x 有/vyou 较多/d 票额/n 剩余/vn 。/w 
春运/n 期间/f ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 严格/ad 落实/v 实名制/nz 验证/v 验票/v 进站/vn 上车/v 制度/n ，/w 其中/rz ,/w 徐州/ns 、/w 上海/ns 、/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 春运/n [40/m 天/qt]/mq 全程/n 实施/v 100%/m 验证/v 验票/v 进站/vn ，/w 南京/ns 、/w 无锡/ns 、/w 苏州/ns 、/w 金华/ns 西/f 、/w 义乌/ns 、/w 温州站/nz 春节/t 前/f 实施/v 100%/m 验证/v 验票/v 进站/vn ，/w 连云港/ns 东/f 、/w 阜阳/ns 、/w 合肥/ns 、/w 安庆/ns 、/w 南通/ns 、/w 泰州/ns 、/w 扬州/ns 、/w 芜湖站/nz 春节/t 后/f 实施/v 100%/m 验证/v 验票/v 进站/vn 。/w 
从/p 该局/r 实名制/nz 车票/n 查验/v 情况/n 来看/u ,/w 仍/d 有/vyou 部分/n 旅客/n 因/p 票/n 、/w 证/n 、/w 人/n 不符/v 影响/vn 了/ule 正常/a 出行/vi 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w 请/v 乘车/vn 人/n 妥善/ad 保管/v 车票/n 、/w 证件/n ，/w 切勿/d 从/p 他人/rr 手中/s 购买/v 车票/n 、/w 切勿/d 使用/v 他人/rr [身份/n 证件/n]/nz 为/p 自己/rr 买票/nz ，/w 保证/v 票/n 、/w 证/n 、/w 人/n 信息/n 一致/a ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 
