澳网/n 组委会/nis ２１日/t 对/p 违规/v 运动员/nnt 开/v 出/vf 罚单/nz ，/w 李娜/nr 在/p 被罚/nz 名单/n 之/uzhi 列/v ，/w 中国/ns 头号/b 女单/n 不得不/d 为此/bl 支付/v [４０００/m 美元/q]/mq 罚金/n ，/w 被罚/nz 的/ude1 理由/n 是/vshi 赛/vn 中/f 接受/v 教练场/n 边/k 指导/vn 。/w 
李娜/nr 在/p [第三/m 轮/qv]/mq 对阵/vn 萨法洛娃/nrf 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 曾/d 被/pbei 对手/n 逼出/nz 赛点/nz 。/w 教练/nnt 卡洛斯/nrf 做出/v 的/ude1 某个/rz 动作/n 被/pbei 解读/v 为/p 场/qv 边/k 指导/vn 。/w 
大满贯/nz 比赛/vn 禁止/v 在/p 比赛/vn 中/f 出现/v 任何/rz 形式/n 的/ude1 教练/nnt 指导/vn ，/w 但/c ＷＴＡ/x 女子/n 巡回赛/n 允许/v 在/p 盘/qv 间/f 休息/v 时/ng 让/v 教练/nnt 进场/vi 与/cc 球员/nnt 进行/vn 交流/vn 。/w [大满贯/nz 赛事/n]/nz 坚持/v 要/v 让/v 选手/n 独立/a 完成/v 比赛/vn ，/w 教练/nnt 不能/v 在/p 比赛/vn 进行/vn 中/f 试图/v 通过/p 任何/rz 方式/n ，/w 包括/v 手势/n 、/w 口型/n 对/p 球员/nnt 进行/vn 暗示/v 。/w 
尽管如此/dl ，/w 但/c 一些/mq 教练/nnt 在/p [大满贯/nz 赛场/n]/nz 还是/c 会/v 通过/p 某个/rz 手势/n 来/vf [或/c 明/ag 或/c 暗/a]/nz 地/ude2 对/p 球员/nnt 进行/vn 指导/vn 。/w 在/p 李娜/nr 对/p 萨法洛娃/nrf 的/ude1 关键/n 一战/n 中/f ，/w 卡洛斯/nrf 的确/d 有/vyou 过/uguo 手上/s 动作/n 。/w 澳网/n 官方/n 认为/v ，/w 卡洛斯/nrf 在/p 那场/r 比赛/vn 中/f 所/usuo 做/v 的/ude1 小动作/n 是/vshi 在/p 试图/v 对/p 李娜/nr 进行/vn 场/qv 外/f 指导/vn ，/w 所以/c 对/p 李娜/nr 罚款/vi [４０００/m 美元/q]/mq 以示/nz 警告/vn 。/w 
进入/v 违规/vn 被罚/nz 名单/n 的/ude1 还有/v 另外/c [８/m 名/q]/mq 球员/nnt ，/w 其中/rz 包括/v “/w 丹麦/nsf 甜心/nz ”/w 沃兹尼亚奇/nrf ，/w 李娜/nr 半决赛/n 的/ude1 对手/n 、/w 加拿大/nsf 小将/n 布沙尔/nrf 和/cc 打进/v [１６/m 强/a]/mq 的/ude1 西班牙/nsf 选手/n 穆古鲁/nr 扎/v 。/w （/w 记者/nnt 张荣锋/nr ）/w 
