本文/r 摘自/v 《/w [党史/n 博采/v]/nz (/w 纪实/n )/w 》/w 2009年/t [第/m 03/m 期/qv]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 章慕荣/nr ，/w [开国/b 上将/nnt]/nz 张爱萍/nr 鲜为人知/vl [二/m 三/m 事/n]/mq 
张爱萍/nr 性格/n 耿直/a ，/w 是/vshi 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 管/v 不住/d 自己/rr “/w 嘴巴/n ”/w 的/ude1 老实人/nz 。/w 毛泽东/nr 说/v 他/rr “/w 好/a 犯上/v ”/w ；/w 叶剑英/nr 说/v 他/rr “/w 浑身/n 是/vshi 刺/v ”/w ；/w 邓小平/nr 说/v ：/w “/w 军队/n 中/f 有/vyou 两个人/mq 惹不起/v ，/w 你/rr ，/w 张爱萍/nr ，/w 就是/v 一个/mq ！/w ”/w 这些/rz 独特/a 的/ude1 评价/vn 从/p 不同/a 侧面/f 折射/vi 出/vf 了/ule 将军/nnt 坦荡/a 襟怀/n 。/w 
有/vyou 一次/mq ，/w 新四军/n [三/m 师/ng]/mq 会/v 操/vn ，/w 恰逢/v 师长/nnt 黄克诚/nr 找/v 张爱萍/nr 说/v 个/q 事情/n ，/w 张爱萍/nr 迟到/vi 了/ule [5/m 分钟/qt]/mq 。/w 会/v 操/vn 结束/v 后/f ，/w 张爱萍/nr 当众/d 宣布/v ：/w “/w 副师长/nnt 张爱萍/nr 同志/n 迟到/vi [5/m 分钟/qt]/mq ，/w 罚站/nz [10/m 分钟/qt]/mq 。/w 各/rz 单位/n 自行/d 带回/v ，/w 张爱萍/nr 原地/n 罚站/nz 。/w ”/w 在/p 短暂/a 的/ude1 寂静/a 之后/f ，/w 全场/n 响起/v 了/ule 雷鸣/vi 般/uyy 的/ude1 掌声/n 。/w 建国/vi 后/f ，/w 家乡/n 父老/n 听说/v 张爱萍/nr 在/p 外面/f 当/p 了/ule “/w 大/a 官/n ”/w ，/w [不少/m 人/n]/mq 都/d 过来/vf 找/v 他/rr ，/w 张爱萍/nr 每次/r 都/d 是/vshi 热心/a 接待/v ，/w 对于/p 年轻/a 的/ude1 孩子/n 积极/ad 介绍/v 工作/vn ，/w 但/c 对/p 那些/rz 年龄/n 大/a 、/w 有/vyou 明确/a 目的性/n 的/ude1 ，/w 则/d 坚决/ad 训斥/v 回去/v 。/w 有/vyou 个/q 亲戚/n 曾/d 打着/v 他/rr 的/ude1 牌子/n ，/w 到处/d 混吃/nz 混/v 喝/vn ，/w 被/pbei 张爱萍/nr 知道/v 后/f ，/w 勃然大怒/vl ，/w 立即/d 挥笔/vi 给/p 当地/s 政府/nis 去/vf 信/n ：/w “/w 凡/d 我/rr 家里人/n 找/v 你们/rr 办事/vn 、/w 提出/v 照顾/vn 的/ude1 ，/w 一律/d 给/p 我/rr 回绝/v 。/w 记住/v ：/w 现在/t 是/vshi 人民/n 的/ude1 政府/nis ！/w ”/w 
1959年/t [庐山/ns 会议/n]/nz 上/f ，/w 彭德怀/nr 受到/v 了/ule 错误/n 批判/vn ，/w 张爱萍/nr 不仅/c 在/p 会上/n 没有/v 落井下石/vl ，/w 而且/c 当/p 会议/n 结束/v 后/f 听说/v 彭德怀/nr 的/ude1 飞机/n 还/d 空着/nz ，/w 没有人/nz 跟着/v 一起/s 走/v 时/ng ，/w 他/rr 当即/d 说道/v ：/w “/w 走/v ，/w 我们/rr 跟/p 他/rr 一起/s 走/v 。/w ”/w 在/p 大家/rr 都/d 躲/v 之/uzhi 不及/vi 的/ude1 时候/n ，/w 张爱萍/nr 说到做到/vl ，/w 和/cc 彭德怀/nr 同坐/nz 一架/mq 飞机/n 返回/v 了/ule 北京/ns 。/w 
1966年5月/t 在/p 总参/n 批判/v 彭/nz 、/w 罗/b 、/w 陆/ng 、/w 杨/ng 反党/vi 联盟/nis 的/ude1 会上/n ，/w 当/p 听到/v 台上/s 声色俱厉/dl 地/ude2 说/v 彭真/nr 插手/v 军区/nis 、/w 妄图/v 搞乱/nz 军队/n ，/w 以/p 达/v [篡党/vi 夺权/vi]/nz 之/uzhi 目的/n 的/ude1 罪行/n 时/ng ，/w 张爱萍/nr 当即/d 向/p 身边/s 的/ude1 与/cc 会/v 人员/n 小声/vd 说/v ：/w “/w 说/v 好/a 就/d 好得很/nz ，/w 说/v 坏/a 就/d 坏/a 得/ude3 很/d ，/w 现在/t 说/v 坏/a 就/d 那么/c 坏/a ？/w 人家/n (/w 指/v 彭真/nr )/w 又/d 不管/c 军队/n 工作/vn ，/w 可/v 过去/vn 军队/n 里/f 的/ude1 许多/mq 事/n 为什么/ryv 向/p 他/rr 汇报/vn ？/w 还是/c 自己/rr 硬/a 往/p 人家/n 那里/rzs 挤/v ？/w 去年/t 国庆节/t 还/d 请/v 彭真/nr 吃/v 狗肉/nf 呢/y ！/w ”/w 正是/v 应/v 了/ule 中国人/n 的/ude1 古话/n “/w 祸从口出/nz ”/w ，/w 会/v 后/f 不久/d 的/ude1 一天/mq ，/w 张爱萍/nr 就/d 被/pbei 叫/vi 到/v 中南海/ns 陈毅/nr 的/ude1 办公室/nis 。/w 
一/m 见面/vi ，/w 陈毅/nr 就/d 说/v 总理/nnt 待/vi 会/v 要/v 过来/vf ，/w 接着/c 又/d 问/v 他/rr 知/v 不/d 知道/v 彭/nz 、/w 罗/b 、/w 陆/ng 、/w 杨/ng 的/ude1 事/n 。/w 张爱萍/nr 如实/d 讲/v 前/f 几天/mq 听/v 了/ule 传达/v ，/w 并/cc 把/pba 当时/t 的/ude1 不满/an 和/cc 议论/v 又/d 说/v 了/ule 一遍/mq 。/w 陈毅/nr 听/v 了/ule 哈哈大笑/al ：/w “/w 你/rr 呀/y ，/w 还/d 没/d 等/udeng 审问/v ，/w 就/d 先/d 招/v 了/ule 。/w 看来/v 你/rr 是/vshi 搞/v 阳谋/nz 、/w 不/d 搞/v 阴谋/n 的/ude1 人/n 。/w 今天/t 总理/nnt 找/v 你/rr 就是/v 为/p 这个/rz 事/n 。/w ”/w 正/d 说/v 着/uzhe ，/w 周恩来/nr 进来/vf 了/ule ，/w 陈毅/nr 就/d 把/pba 情况/n 和/cc 周恩来/nr 说/v 了/ule 一番/mq ，/w 周恩来/nr 听/v 了/ule 后/f ，/w 不/d 无/v 忧虑/vn 地/ude2 说道/v ：/w “/w 以后/f 讲话/n 注意/v 些/q ，/w 不要/d 想到/v 什么/ry 就/d 讲/v 什么/ry 。/w ”/w 临别/vi 时/ng ，/w 周恩来/nr 又/d 特别/d 叮嘱/v 张爱萍/nr ：/w “/w 你/rr 以后/f 讲话/n 一定/b 要/v 注意/vn ！/w ”/w 但/c 张爱萍/nr 仍然/d “/w 我行我素/vl ”/w 。/w 
早/a 在/p 1964年5/t 月底/t ，/w 张爱萍/nr 率领/v [总参/n 装备/n 部/q]/nt 、/w 军务/n 部/q 、/w 作战/vi 部/q 等/udeng [9/m 个/q]/mq 单位/n [32/m 名/q]/mq 同志/n 组成/v 工作组/nis ，/w 对/p 酒泉/ns 原子弹/n 基地/nis 进行/vn 全面/ad 检查/vn 。/w 检查/v 过程/n 中/f ，/w 有人/r 请示/v 张爱萍/nr ，/w 林彪/nr 1960年10月/t 来/vf 基地/nis 视察/v 时/ng ，/w 曾/d 定下/v 由/p 基地/nis 出资/vi [30/m 万元/q]/mq 给/p 林彪/nr 修/v 个/q 纪念/v 亭/ng ，/w 现在/t 设计/vn 已/d 搞好/v ，/w 位置/n 也/d 选/v 好/a 了/ule ，/w 就/d 等/udeng 张爱萍/nr 来/vf 拍板/vi 了/ule 。/w 张爱萍/nr 听/v 后/f 果断/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 看/v 没有/v 这个/rz 必要/a 。/w 与/cc 其/rz 花/n 那么/c 多/a 钱/n 在/p 这种/r 地方/n 修/v 这样/rzv 一个/mq 东西/n ，/w 还/d 不如/v 建/v 一个/mq 汽水厂/nis 、/w 冰棍/nf 厂/n 呢/y ！/w 为/p 基地/nis 同志/n 解除/v 干渴/a ，/w 创造/v 些/q 福利/n 。/w ”/w “/w 文革/n ”/w 期间/f ，/w 此事/r 被/pbei 揪出/nz ，/w 造反派/n 们/k 粗暴/a 地/ude2 问/v 张爱萍/nr ：/w “/w 你/rr 要/v 讲实话/nz ，/w 酒泉/ns 基地/nis 要/v 建/v 林/ng 副主席/nnt 纪念/v 亭/ng ，/w 是不是/v 你/rr 坚决/ad 反对/v 的/ude1 ？/w ”/w 
张爱萍/nr 正色/d 答道/v ：/w “/w 我/rr 当然/d 要/v 讲实话/nz ，/w 我/rr 从来/d 不会/v 说/v 假话/n 。/w 关于/p 要/v 建/v 林/ng 副主席/nnt 纪念/v 亭/ng 的/ude1 事/n ，/w 是/vshi 我/rr 不/d 同意/v 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 你/rr 为什么/ryv 不/d 同意/v ？/w ”/w “/w 为什么/ryv 反对/v ？/w ”/w “/w 打倒/v [反革命/n 分子/n]/nz 张爱萍/nr ！/w ”/w 面对/v 一/m 浪/n 高/a 过/uguo 一/m 浪/n 的/ude1 嚣张气焰/n ，/w 张爱萍/nr 断然/d 喝止/nz ：/w “/w 你们/rr 不/d 让/v 我/rr 讲/v 我/rr 就/d 不/d 讲/v 了/ule ！/w ”/w 果然/d ，/w 造反派/n 停止/v 了/ule 叫嚣/v 。/w 
“/w [核试验/n 基地/nis]/nt 生活/vn 条件/n 十分/d 艰苦/a ，/w 连/ulian 饮用水/n 都/d 要/v 从/p 200/m 里外/n 往/p 里/f 运/v ，/w 基地/nis 的/ude1 一切/rz 都/d 在/p 建设/vn 中/f ，/w [这个/rz 时候/n]/nz 拿出/v [30/m 万元/q]/mq 来建林/nr 副主席/nnt 的/ude1 纪念/vn 亭/ng ，/w 他/rr 本人/rr 也/d 不会/v 同意/vn 的/ude1 。/w ”/w 
这时/rzt 有人/r 喊/v ：/w “/w 他/rr 不/d 同意/v 是/vshi 他/rr 的/ude1 事/n ，/w 你/rr 不/d 同意/v 你/rr 就是/v 反革命/n ！/w ”/w 还/d 有人/r 故意/d 说/v ：/w “/w 为了/p 建/v 林/ng 副统帅/nnt 的/ude1 纪念/vn 亭/ng ，/w 不要/d 说/v 30万/m 就/d 300万/m 也/d 要/v 建/v ！/w ”/w 
张爱萍/nr 淡然/z 一笑/mq ：/w 好/a 吧/y ，/w 你/rr 有/vyou 本事/n 你/rr 就/d 去/vf 建/v 好/a 了/ule ！/w 
张胜/nr 评价/v 父亲/n 的/ude1 成功/a “/w 不是/c 靠/v 人际关系/n ，/w 不是/c 靠/v 投其所好/vl ，/w 不是/c 靠/v 压抑/vn 自己/rr 的/ude1 个性/n 换/v 得/ude3 的/ude1 ，/w 而是/c 靠/v 浴血奋战/vl ，/w 靠/v 不/d 计/vi 名利/n ，/w 靠/v 张扬/vn 自己/rr 的/ude1 个性/n 赢得/v 的/ude1 ”/w 。/w 这话/r 用/p 在/p 张爱萍/nr 将军/nnt 身上/s 实/ad 乃/v 恰如其分/al 。/w 
