周恩来/nr 赴法/nz 勤工俭学/vl 前/f 与/cc 韩慕侠/nr 及/cc 弟子/n 的/ude1 合影/vi （/w 1920年/t 前排/s 左/f 起/vf [第三/m 人/n]/mq 为/p 韩慕侠/nr [第四/m 人/n]/mq 为/p 周恩来/nr ）/w 
长期以来/dl ，/w 周恩来/nr 在/p 人们/n 心中/s 的/ude1 形象/n 是/vshi 温文尔雅/vl 的/ude1 文官/nnd 。/w 其实/d 早/a 在/p [遵义/ns 会议/n]/nz 前/f ，/w 周恩来/nr 就/d 长期/d 担任/v 中共/n 中央军委/nt 书记/nnt 、/w 军事部/nis 部长/nnt 等/udeng 高级/a 军事/n 职务/n 。/w 他/rr 的/ude1 [军事/n 理论/n]/nz 和/cc [武装/n 斗争/vn]/nz 的/ude1 才能/n ，/w 与/cc 他/rr 从小/d 就/d 钻研/v 革命/vn 理论/n 、/w 学习/v 掌握/vn [中国/ns 功夫/n]/nz 是/vshi 分/qt 不/d 开/v 的/ude1 。/w 特别/d 是/vshi 在/p [天津/ns 南开/ns 学校/nis]/nt 学习/v 期间/f ，/w 遇到/v 了/ule [一代/n 宗师/n]/nz 韩慕侠/nr ，/w 在/p 向/p 韩/b 大师/nnt 学/v 武/ag 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 师徒/n 结下/v 了/ule 不解之缘/n 。/w 
一/m 、/w 南开/ns 唯一/b 免费/vd 生/v 
1913年2月/t ，/w [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周恩来/nr 跟随/v 伯父/n 周贻庚/nr 来到/v 天津/ns 继续/v 求学/vn ，/w 伯父/n 帮/v 他/rr 选定/v 并/cc 考取/v 了/ule [南开/ns 学校/nis]/nt 。/w 
[南开/ns 学校/nis]/nt 始建于/v 1904年10月17日/t ，/w 校舍/n 是/vshi 西方/ns 的/ude1 [建筑/n 风格/n]/nz ，/w 采用/v 美国/nsf 的/ude1 [教育/vn 制度/n]/nz 。/w 学校/nis 是/vshi 由/p 严修/nr 、/w 张伯苓/nr 两位/mq 爱国人士/n 创办/v 的/ude1 。/w 严修/nr 是/vshi 清末/t 的/ude1 “/w 翰林/nnt ”/w ，/w 后来/t 官/n 至/p “/w 学部/n 左侍郎/nnt ”/w ，/w 当/p 看到/v 满清/t 无望/vi 后/f ，/w 弃官/vn 办学/vn ，/w 亲任/nz 校董/nnt ；/w 张伯苓/nr 则/d 是/vshi 受/v 过/uguo 美国/nsf 教育/vn 的/ude1 中国/ns 基督教徒/n ，/w 曾/d 参加/v 过/uguo [中/f 日/b 甲午/t 海战/v]/nz ，/w 弃/vg 武/ag 从教/v 任/v 校长/nnt 。/w 英语/nz 和/cc 数学/n 的/ude1 教师/nnt 都/d 是/vshi 从/p 英国/ns 请来/v 的/ude1 。/w [南开/ns 学校/nis]/nt 的/ude1 学术/n 风气/n 非常/d 浓厚/a ，/w 教育/v 作风/n 比较/d 民主/a ，/w 在/p 当时/t 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq 非常/d 进步/vn 的/ude1 学校/nis 。/w 
周恩来/nr 在/p 天津/ns 读书/vi 时/ng ，/w 伯父/n 在/p 天津/ns 任职/v 一年/mq 后/f 又/d 返回/v 沈阳/ns ，/w 还是/c 小/a 职员/nnt 的/ude1 工作/vn ，/w 收入/n 微薄/a ，/w 并/cc 不是/c 每个/r 月/n 都/d 能/v 有钱/a 给/p 家里/s 的/ude1 。/w 伯父/n 返回/v 沈阳/ns 后/f ，/w 周恩来/nr 跟随/v 伯母/n 生活/vn ，/w 一些/mq 必需/vi 的/ude1 生活/vn 费用/n 经常/d 无法/v 接济/vn 。/w 只能/v 靠/v 伯母/n 编织/v 线/n 袋/ng 、/w 车/n 把/pba 套/q 、/w 墨盒/n 套/q 之类/rz 的/ude1 日常/b 什物/n 挣/vi 些/q 零花钱/n ，/w 尽量/d 保证/v 周恩来/nr 安心/a 上学/vi 。/w 周恩来/nr 自己/rr 也/d 设法/v 利用/vn [课余/b 时间/n]/nz 和/cc 假日/n ，/w 给/p 学校/nis 刻/v 蜡板/n 、/w 挣点/nz 微薄/a 收入/n 补贴/n 膳宿/nz 费/n 。/w 老师/nnt 们/k 对/p 他/rr 也/d 非常/d 关心/v ，/w 经常/d 找/v 一些/mq 活儿/n 给/p 他/rr 做/v 。/w 为了/p 节约/v 伙食费/n ，/w 周恩来/nr 同/p 另一个/mq 生活/vn 困难/an 的/ude1 同学/n 没有/v 吃/v 包伙/v ，/w 自己/rr 零/m 买/v ，/w 经常/d 到/v 校外/s 一个/mq 豆腐房/n 买/v 最/d 便宜/a 的/ude1 豆腐/nf 充饥/vi 。/w 周恩来/nr 的/ude1 穿戴/vn 更/d 简单/a ，/w 他/rr 每天/r 都/d 穿着/n [南开/ns 学校/nis]/nt 校服/n ，/w 星期日/t 换/v 下来/vf ，/w 自己/rr 洗/v 干净/a ，/w 夜里/t 设法/v 烘干/vn ，/w 下周/t 接着/c 穿/v 。/w 学校/nis 里/f 经常/d 有/vyou 因为/c 生活/vn 困难/an 离开/v 学校/nis 的/ude1 学生/nnt ，/w 周恩来/nr 靠/v 着/uzhe 节衣缩食/vl 维持/v 着/uzhe 学业/n 。/w [南开/ns 学校/nis]/nt 当年/t 有/vyou 一份/mq 资料/n 《/w [第/m 十/m 次/qv]/mq 毕业/v 同学录/n 》/w 中/f 是/vshi 这样/rzv 记述/v 他/rr 的/ude1 ：/w “/w 君家/nz 贫/ag ，/w 处境/n 最/d 艰/ag ，/w 学费/n 时/ng 不济/a ，/w 而/cc 独/d 能/v 于/p 万/m 苦/a 千艰/nr 之中/f ，/w 多才多艺/vl ，/w 造就/v 斯/b 绩/ng 。/w ”/w 
周恩来/nr 在/p 克服/v 生活/vn 困难/an 的/ude1 同时/c ，/w 认真/ad 刻苦/ad 学习/v ，/w 他/rr 的/ude1 [学习/v 成绩/n]/nz 一直/d 名列前茅/vl 。/w 1915年3月/t ，/w 全校/n [800/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 举行/v 作文/n 会考/vn ，/w 周恩来/nr 的/ude1 作文/n 被/pbei 评为/v 会考/vn 第一名/mq 。/w 他/rr 参加/v 全校/n 数学/n 比赛/vn 获得/v 第一名/mq 。/w 1916年4月/t ，/w 周恩来/nr 获得/v 全校/n 笔算/v 速算/nz 第一名/mq ；/w 5月6日/t ，/w 全校/n 组织/n 作文/n 会考/vn ，/w 每/rz 班/n 推出/v [五/m 名/q]/mq 作文/n 优秀/a 的/ude1 学生/nnt 参加/v ，/w 考试/vn 卷子/n 一律/d 密封/vn ，/w 由/p 教师/nnt 集体/n 评阅/v 。/w 周恩来/nr 参加/v 了/ule 会考/vn ，/w 他/rr 纵论/nz 古今/n ，/w 文思/n 勃发/a 。/w 各位/rr 老师/nnt 对/p 周恩来/nr 的/ude1 文章/n 大加/d 赞赏/v ，/w 评选/v 周恩来/nr 为/p 第一名/mq 。/w 校董/nnt 严修/nr 将/d 自己/rr 亲/ng 书/n 的/ude1 “/w 含英咀华/nz ”/w [四/m 个/q]/mq 大字/n 的/ude1 奖状/n 奖/n 给/p 周恩来/nr 。/w [第一/m 学年/n]/mq ，/w 由于/p 周恩来/nr 品学兼优/vl ，/w 经/p 教师/nnt 推荐/v ，/w 他/rr 得到/v 了/ule 免费/vd 生/v 待遇/n 和/cc 班级/n 首位/n 奖学金/n ，/w 成为/v [南开/ns 学校/nis]/nt 唯一/b 的/ude1 免费/vn 生/v 。/w 
