金寨/nr 男子/n 彭强/nr (/w 化名/v )/w 背着/v 伤残/vn 妻子/n 搞/v 外遇/n ，/w 并/cc 以/p 夫妻/n 性格/n 不合/v 为/p 借口/n 起诉/v 离婚/vn 。/w 法庭上/nz ，/w 两个/mq 女儿/n 为/p 还/d 母亲/n 公道/a 说/v 出/vf 实情/n ，/w 如梦方醒/nz 的/ude1 妻子/n 同意/v 离婚/vn 。/w 昨日/t ，/w [金寨/nr 法院/nis]/nt 认定/v 彭强/nr 存在/v 过错/n ，/w 经/p 调解/vn ，/w [二/m 人/n]/mq 离婚/vi ，/w 在/p [财产/n 分割/v]/nz 上/f 给予/vn 女方/n 照顾/v 。/w 
家住/v 金寨/nr 桃岭乡/ns 的/ude1 彭强/nr 夫妇/n 婚后/t 育/vg 有/vyou [两/q 女/b]/mq ，/w 长女/n 彭英/nr (/w 化名/v )/w ，/w 现年/n [20/m 岁/qt]/mq ，/w 小女/n 彭/nz 花/n (/w 化名/v )/w ，/w 现年/n [17/m 岁/qt]/mq 。/w 自从/p 2008年/t 妻子/n 在/p 上海/ns 因车祸/nz 伤残/vn 后/f ，/w 彭强/nr 对/p 妻子/n 感情/n 逐渐/d 冷淡/a 。/w 后/f 彭强/nr 以/p 两人/mq [感情/n 破裂/vi]/nz 为/p 由/p 起诉/v 离婚/vn ，/w 妻子/n 坚决/ad 不/d 同意/v 。/w 
昨日/t 庭审/v 中/f ，/w 彭强/nr 的/ude1 两个/mq 女儿/n 突然/ad 来到/v 法庭/nis ，/w 当众/d 向/p 母亲/n “/w 告密/vi ”/w ，/w 称/v 父亲/n 出轨/vi 。/w 随后/d ，/w 彭强/nr 的/ude1 姐夫/n 张某/nz 也/d 证实/v ，/w 常/d 看到/v 彭强/nr 和/cc 一/m 女子/n 在/p 一起/s ，/w 彭强/nr 的/ude1 妻子/n 如梦方醒/nz ，/w 哭/v 着/uzhe 同意/v 离婚/vn ，/w 提出/v 补偿/vn [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 的/ude1 请求/vn 。/w 
经/p [法院/nis 调解/vn]/nz ，/w 支持/v 彭强/nr 妻子/n 补偿/v 要求/n ，/w 并/cc 在/p [财产/n 分割/v]/nz 上/f 给予/vn 女方/n 照顾/v 。/w (/w 韦良宝/nr 、/w 方荣刚/nr )/w 
