2013年8月1日/t ，/w 蚌埠/ns “/w 最/d 牛/n 钉子户/n ”/w 张安房/nr 为了/p 保卫/v 岳母/n 家/q 的/ude1 房子/n ，/w 与/cc 拆迁/v 人员/n 、/w 警察/nnt 发生/v 了/ule 激烈/a 冲突/vn ，/w 最终/d 一/m 协警/nz 腿部/nz 被/pbei 戳伤/nz 。/w 当天/t ，/w 张安房/nr 和/cc 妻子/n 、/w 妻/ng 妹/n [三/m 人/n]/mq ，/w 以/p 涉嫌/v [妨害/v 公务罪/nz]/nz 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
伴着/v 侦查/vn 、/w 起诉/v ，/w 这/rzv 起因/n 拆迁/v 引发/v 的/ude1 冲突/vn 最终/d 走上/v 了/ule 司法/n 层面/n 。/w 11月26日/t ，/w 案件/n 公开/ad 庭审/v ，/w 张安房/nr 被/pbei 指控/v [妨害/v 公务罪/nz]/nz 和/cc [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w 
今年/t 1月22日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w [蚌埠/ns 蚌山区/ns 人民法院/nis]/nt 经/p 审理/v ，/w 认为/v 被告人/n 张安房/nr 、/w 王爱玲/nr 、/w 王秀琴/nr 以/p 暴力/n 、/w 威胁/v 方法/n 阻碍/v [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz 依法/d [执行/v 公务/n]/nz ，/w 其/rz 行为/n 均/d 已/d 构成/v [妨害/v 公务罪/nz]/nz 。/w [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 的/ude1 事实/n 与/cc 罪名/n 成立/vi 。/w 本案/r 系/v [共同/d 犯罪/vn]/nz ，/w 被告人/n 王爱玲/nr 、/w 王秀琴/nr 在/p [共同/d 犯罪/vn]/nz 中/f 起/vf 次要/b 作用/n ，/w 系/v 从犯/n 。/w 依法/d 予以/vx [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 法院/nis [最终/d 判决/vn]/nz 张安房/nr 犯/v [妨害/v 公务罪/nz]/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 一年/mq 六个月/t 。/w 被告人/n 王爱玲/nr 、/w 王秀琴/nr 均/d 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 7个月/t 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 就/d 一审/b 判决/v 结果/n ，/w 三/m 被告/n 已经/d 正式/ad 提起/v 上诉/vn 。/w 
