1月22日/t ，/w [海/n 政/ng 文工团/nis]/nt 团长/nnt 宋祖英/nr 在/p 演出/vn 现场/s 与/cc 官兵/nnd 互动/vn 。/w 万福盛/nr 摄/vg 
军报/nz 记者/nnt ：/w 【/w 宋祖英/nr 在/p [东海/ns 舰队/nis]/nt 某/rz 水警区/nz 演出/v 时/ng 与/cc 战士/nnt 互动/vn 】/w 连日来/dl ，/w [海/n 政/ng 文工团/nis]/nt 文艺/n 小分队/n 冒着/v 寒风/n ，/w 上/f 高山/n ，/w 下/f 海岛/ns ，/w 进/vf 阵地/n 、/w 走/v 站位/n ，/w 为/p [东海/ns 舰队/nis]/nt 某/rz 水警区/nz 官兵/nnd 送来/v 了/ule [一场/mq 场/qv]/mq 精彩纷呈/vl 的/ude1 文艺/n 盛宴/n 。/w 
