备受/v “/w 期待/v ”/w 的/ude1 足协/nis [会员/nnt 大会/n]/nz 于/p 昨天/t 落幕/vi ，/w 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 和/cc 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w 陆续/d 出炉/v ，/w 短短/z [几十/m 页/q]/mq 的/ude1 [两/q 份/q]/mq 文件/n ，/w 几乎/d 涵盖/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 过去/vf 、/w 现在/t 和/cc 未来/t 的/ude1 方方面面/n 。/w “/w 总结/v 过去/vn 、/w 承前启后/bl ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 新任/b 主席/nnt 蔡振华/nr 对/p 会议/n 的/ude1 总结/vn 。/w 短短/z 两天/mq 的/ude1 会议/n 吹响/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 改革/vn 的/ude1 号角/n ，/w 正在/d 低谷/n 中/f 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz 将/d 获得/v 怎样/ryv 的/ude1 转机/n ，/w 值得/v 期待/vn 。/w 
会议/n 代表/nnt 认清/v [中国/ns 足球/n]/nz 低谷/n 教育部/nt 官员/nnt 介入/v 是/vshi 积极探索/v 
早/a 在/p 会议/n 开幕/vi 前/f ，/w 媒体/n 就/d 曝/vg 出/vf ，/w “/w 香河/ns 大会/n ”/w 的/ude1 举办/vn 是因为/c 受到/v 了/ule 来自/v [国际/n 足联/nis]/nt 方面/n 的/ude1 “/w 压力/n ”/w ，/w 迫于/v 形势/n 才/d 决定/v 开会/vn 。/w 这/rzv 两天/mq 里/f ，/w 无论是/c 领导/n 的/ude1 发言/vn ，/w 还是/c 代表会/n 后/f 接受/v 采访/vn 时/ng 的/ude1 表态/vn ，/w 都/d 冷静/a 而/cc 客观/a 地/ude2 认清/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 当下/d 的/ude1 形势/n 。/w “/w 耻辱/n ”/w 、/w “/w 低谷/n ”/w 这样/rzv 的/ude1 词汇/n 不止/v 一次/mq 被/pbei 提及/v 。/w 参加/v 会议/n 的/ude1 [北京/ns 国安/nz 俱乐部/nis]/nt [副/b 董事长/nnt]/nnt 张路/nr 评价/vn 称/v ：/w “/w (/w 文件/n )/w 很/d 理性/n 、/w 很/d 客观/a ，/w 是/vshi 个/q 进步/vn 。/w ”/w 
通过/p 现场/s 代表/nnt 举牌/nz 表决/v ，/w 唯一/b 的/ude1 候选人/nnt 蔡振华/nr 当选/v 新/a [一/d 任/v]/mq 足协/nis 主席/nnt ，/w 这/rzv 与/cc 之前/f 各方/r 猜测/v 相符/vi 。/w 新/a 一届/mq 足协/nis 的/ude1 领导班子/n ，/w 比/p 过去/vf 精简/v 不少/m ，/w 另外/c ，/w 王登峰/nr 作为/p 教育部/nt 代表/nnt 出任/v 副主席/nnt ，/w 汪大昭/nr 进入/v 执委/nnt 名单/n ，/w 都/d 是/vshi 积极/ad 的/ude1 摸索/vn 和/cc 尝试/v 。/w 2013年/t ，/w 足协/nis 引进/v 了/ule 一些/mq [专业/n 型/k 人才/n]/nz ，/w 扩充/v 了/ule [机构/n 设置/v]/nz 。/w 一位/mq 足协/nis 官员/nnt 会/v 后/f 在/p 私下/d 里/f 表示/v ，/w 我们/rr 一直/d 在/p 努力/ad ，/w 希望/v 大家/rr 能/v 多/a 些/q 耐心/a 、/w 多/a 些/q 鼓励/v 。/w 
蔡振华/nr 说/v ：/w “/w 只有/c 普及/v [青少年/n 足球/n]/nz ，/w 才/d 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 未来/t ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 任何/rz 一个/mq 国家/n 足球/n 发展/vn 的/ude1 重要/a 基石/n ！/w ”/w 张/q 路/n 也/d 表态/vi ：/w “/w [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 青少年/n 建设/vn ，/w 是/vshi 把握/v 未来/t 的/ude1 根本/a 。/w ”/w 蔡振华/nr 国/n 足/a [屡战/nz 屡败/nz]/nz 后/f ，/w 足球/n 从业者/n 多次/mq 提出/v “/w 足球/n 人口/n ”/w 的/ude1 概念/n ，/w “/w 足球/n 与/cc 教育/vn 结合/v ”/w 的/ude1 议题/n 被/pbei 放到/v 台前/s 。/w 
在/p 足球/n 发达国家/n ，/w 足球/n 与/cc 教育/v 关系/n 很/d 密切/ad ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 亦/d 概莫能外/vl 。/w 前/f 国/n 足/a 主帅/nnt 迟尚斌/nr 拿/v 女足/nis 举例/vi ，/w 女足/nis 运动员/nnt 待遇/n 不/d 太高/d ，/w 如果/c 能/v 到/v 大学/nis 去/vf 学习/v ，/w 对/p 未来/t 找/v 工作/vn 会/v 有/vyou 好处/n 。/w [北京市/ns 足协/nis]/nt 秘书长/nnt 杨俊生/nr 也/d 提到/v 中考/vn 体育/n 考试/vn 项目/n 的/ude1 问题/n 。/w 据/p 参会/v 代表/nnt 透露/v ，/w 分组/vn 讨论/v 时/ng ，/w “/w 足球/n 应/v 从/p 娃娃/n 抓起/v ”/w 被/pbei 广泛/a 赞同/v 。/w 杨俊生/nr 展望/v 道/qv ：/w “/w 教育部/nt 官员/nnt 当选/v 为/p 副主席/nnt ，/w 希望/v 问题/n 能/v 被/pbei [妥善/ad 解决/v]/nz 。/w ”/w 
大会/n 分组/vn 讨论/v 时间/n 仅/d 为/p 半天/mq 代表/nnt 提出/v 《/w 纲要/n 》/w 不够/a 具体/a 
这/rzv 是/vshi 一届/mq 被/pbei 推迟/v 了/ule 7年/t 的/ude1 足球/n 会议/n ，/w 距离/n 上/f 一次/mq “/w 足/a 代/q 会/v ”/w 已经/d 过去/vf 整整/d 11年/t 。/w 《/w 工作报告/v 》/w 详细/a 而/cc 系统/n 地/ude2 介绍/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 近些年/t 的/ude1 成绩/n ，/w 和/cc 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 如果/c 展开/v 讨论/vn ，/w 其/rz [经验/n 教训/n]/nz 一定/b 十分/d 丰富/a 。/w 但是/c ，/w 这次/r 大会/n [持续/vd 时间/n]/nz 仅仅/d 两天/mq ，/w 除去/v 执委会/nis 会议/n 、/w 大会/n 表决/v 和/cc 领导/n 发言/vi ，/w [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 的/ude1 讨论/vn 时间/n 仅仅/d 是/vshi 21日/t 下午/t ，/w 时间/n 不/d 超过/v [4/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
在/p 足协/nis 领导/n 的/ude1 选举/vn 、/w 相关/vn 文件/n 表决/v 的/ude1 程序/n 上/f ，/w 只有/c [47/m 名/q]/mq 各/rz 足协/nis 代表/nnt 等/udeng 人/n 拥有/v 表决权/n 。/w 各/rz 俱乐部/nis 代表/nnt 此行/rzv 更多/ad 地/ude2 参与/v 了/ule 首/q 日/b 下午/t 的/ude1 讨论/vn ，/w 最终/d 形成/v 一个/mq 讨论/v 总结/vn 。/w 大会/n 结束/v 前/f ，/w 蔡振华/nr 说/v ，/w 这些/rz 意见/n 将/d 由/p 秘书处/nis 汇总/v ，/w 继续/v 完善/vn 相关/vn 文件/n 的/ude1 确定/vn 。/w 
俱乐部/nis 讨论/v 小组/nis 代表/nnt 迟尚斌/nr 汇总/v 讨论/vn 结果/n 说/v ：/w “/w 韩国/nsf 和/cc 日本/ns 都/d 有/vyou 明确/a 的/ude1 足球/n 发展/v 计划/n ，/w 其中/rz 设立/v 了/ule 具体/a 的/ude1 目标/n 。/w 比如/v ，/w 日本/ns 就/d 提出/v 用/p 50年/t 的/ude1 时间/n 拿到/v [世界/n 冠军/nnt]/nz 。/w ”/w 据/p 代表/nnt 透露/v ，/w 《/w 纲要/n 》/w 提出/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 在/p 20年/t 内/f 重回/v 亚洲/ns 强/a 队/n 的/ude1 目标/n ，/w 但/c 各/rz 俱乐部/nis 认为/v ，/w 如果/c 我们/rr 的/ude1 计划/n 中/f 有/vyou 具体/a 的/ude1 数字/n ，/w 目标/n 会/v 更加/d 明确/a 。/w “/w 比如/v 各级/r 国字号/nz 队伍/n 的/ude1 目标/n ，/w 比如/v [青少年/n 足球/n]/nz 人口/n 的/ude1 数量/n 。/w ”/w 迟尚斌/nr 举例/vi 说/v 。/w 
前些年/t ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 曾/d 两次/mq 提出/v 类似于/v 《/w 纲要/n 》/w 的/ude1 计划/n ，/w 其中/rz 不少/m 目标/n 的/ude1 未能/v 实现/vn 。/w 不少/m 参会/v 媒体/n 提出/v 疑问/n ：/w 从前/t 目标/n 太高/d 难以/d 实现/v ，/w 这次/r 没有/v 具体/a 的/ude1 目标/n ，/w 会/v 不会/v 缺少/v 衡量/vn 的/ude1 标准/n 。/w 张/q 路/n 认为/v ，/w 务虚/vi 其实/d 是/vshi 进步/vn ，/w 正/d 说明/v 我们/rr 已经/d 认识到/v ，/w 短期内/nz 成绩/n 难/a 有/vyou 剧变/vi 。/w 在/p 蔡振华/nr 的/ude1 发言/vn 里/f ，/w 他/rr 提到/v 了/ule “/w 不/d 归/v 路/n ”/w 、/w “/w 铺路石/n ”/w ，/w 提出/v “/w 复兴/vn [中国/ns 足球/n]/nz 非/b 朝夕/n 之/uzhi 功/n 。/w “/w 执委/nnt 汪大昭/nr 的/ude1 解读/vn 简单/a 明了/v ：/w 懂得/v 应该/v 做/v 什么/ry 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 。/w 
期待/v 改变/vn 从/p 联赛/n 开始/v 足协/nis 低调/n 为/p 未来/t 埋伏/v 笔/n 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 已经/d 就/d 2014年/t 的/ude1 工作/vn 进行/vn 了/ule 细致/a 的/ude1 安排/vn ，/w 其中/rz ，/w 这份/r 正在/d 被/pbei 讨论/v 的/ude1 《/w 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w 将/d 力争/v 在/p 上半年/t 出台/vi 。/w 另外/c ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 将/d 不再/d 具体/a 承担/v 任何/rz 一级/b 联赛/n 的/ude1 组织/n 工作/vn ，/w 而是/c 从/p 依法/d 监管/vn 的/ude1 角度/n 进行/vn 监督/vn 。/w [职业/n 联赛/n]/nz 理事会/nis 和/cc 中超/n 公司/nis 的/ude1 作用/n 将/d 被/pbei [充分/ad 发挥/v]/nz 。/w 
仅/d 从/p 这/rzv 点/qt 看/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 在/p “/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz ”/w 的/ude1 改革/vn 上/f ，/w 正在/d [向前/vi 迈进/vi]/nz ，/w 印证/v 了/ule 蔡振华/nr 主席/nnt “/w [管/v 办/v 分离/vi]/nz 是/vshi 足球/n 改革/vn 的/ude1 大趋势/nz “/w 的/ude1 说法/n 。/w 未来/t ，/w 各级/r 联赛/n 的/ude1 运营/vn 状况/n 将/d 成为/v 鉴别/vn 这/rzv 一/m 举措/n 的/ude1 重要/a 依据/n ，/w 中超/n 公司/nis 将/d 迎来/v 考验/vn 。/w “/w [反/vi 黑/a 斗士/n]/nz ”/w 、/w 足球/n 元老/n 陈培德/nr 认为/v ：/w “/w 足协/nis 能/v 把/pba 改革/vn 落实/v 到/v 行动/vn 上/f ，/w 是/vshi 对/p 足球/n 规律/n 的/ude1 尊重/vn 。/w ”/w 
另外/c ，/w 足协/nis 自身/rr 还/d 将/d 继续/v 完善/vn [组织/n 架构/n]/nz ，/w 计划/n 设立/v [十五/m 个/q]/mq 左右/f 的/ude1 专项/b 委员会/nis ，/w 更多/ad 发挥/v [专业/n 人士/n]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 但是/c ，/w 更多/ad 的/ude1 规划/n 内容/n 至今/d 并未/d 曝光/vi ，/w 能否/v 顺利/ad 实施/v 依旧/z 是/vshi 一个/mq 问号/n 。/w 
今年/t 已/d [70/m 岁/qt]/mq 陈培德/nr 会/v 后/f 伤感/an 地/ude2 说/v ，/w 或许/d 自己/rr 已经/d 没法/v 亲眼/d 见证/n [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 复兴/vn 。/w 蔡振华/nr 也/d 在/p 自己/rr 的/ude1 “/w 上任/vi 宣言/n ”/w 中/f 提到/v ，/w 自己/rr 只是/d “/w 扫清/v 前进/vn 路上/s 的/ude1 泥泞/a ”/w 。/w 相比/vi 于/p 从前/t “/w 喊/v 口号/n ”/w 和/cc “/w 放卫星/vl ”/w ，/w 这次/r 足协/nis 的/ude1 低调/n 称得上/v 是/vshi 一种/mq 进步/vn ，/w 也/d 为/p 未来/t 埋下/vf 了/ule 伏笔/n 。/w “/w 风物/n 长/a 宜/ag 放眼/v 量/n ”/w ，/w 大会/n 的/ude1 价值/n 和/cc 意义/n ，/w 只有/c 通过/p [中国/ns 足球/n]/nz 未来/t 的/ude1 进步/vn 得以/v 衡量/vn 。/w 但/c 最终/d 还是/c 要/v 放眼/v 20年/t 后/f ，/w 看/v 那时/rzt 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz ，/w 能否/v 成为/v “/w 亚洲/ns 强国/n ”/w 。/w (/w 王牧青/nr )/w 
