[大红/b 灯笼/n 高/a 高挂/v]/nz 。/w 刘裕/nr 新/a 摄/vg 
鲜花/n 铺/v 广场/n ，/w 节日/n 氛围/n 浓/a 。/w 刘裕/nr 新/a 摄/vg 
人民网/nz 博乐/ns 1月23日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 刘裕/nr 新/a ）/w 21日/t ，/w 地处/v [中/f 哈/b 边境/s 团场/n]/nt 的/ude1 [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt [第五/m 师/ng]/mq [九/b ○/w 团/n]/mq 职工/nnt 在/p 团部/n [休闲/vn 广场/n]/nz 上/f 为/p 灌木/n 贴纸/nz 花/n 。/w 连日来/dl ，/w 该团/r 团部/n 40余个/m 花坛/n 里/f 的/ude1 灌木/n 贴/v 上/f 了/ule 万余朵/m 纸花/n ，/w 营造/v 了/ule 祥和/a 喜庆/vi 的/ude1 节日/n 气氛/n 。/w 
新年/t 前夕/f ，/w 各式各样/bl 充满/v 年/qt 味/ng 的/ude1 饰品/n 充斥/v 在/p 大街小巷/n ，/w 五颜六色/bl 的/ude1 腊梅花/nz 、/w 马/n 年/qt 吉祥/n 玩偶/n 、/w [大/a 红灯笼/n]/nz …/w …/w 琳琅满目/vl 的/ude1 饰品/n 给/p 寒冬/n 注入/v 了/ule 活力/n ，/w 增添/v 了/ule 温暖/an 。/w 职工群众/v 纷纷/d 上街/vi 添置/v 年/qt 货/n ，/w 为/p 过/uguo 一个/mq 红红火火/z 的/ude1 新年/t 做好/v 准备/vn 。/w 
据悉/v ，/w 28日/t 全团/n 进行/vn 灯笼/n 比赛/vn ，/w 届时/d 进行/vn 猜灯谜/nz 活动/vn 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w [九/b ○/w 团/n]/mq 以/p “/w 中国/ns 梦/n 、/w 九○/m 梦/n 、/w 我/rr 的/ude1 梦/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 举行/v 迎春/vn 文艺/n 演出/vn ，/w 组织/n 开展/v 丰富多彩/vl 的/ude1 [群众/n 文化/n]/nz 活动/vn ，/w 营造/v 喜庆/vn 、/w 祥和/a 、/w 文明/n 的/ude1 节日/n 氛围/n 。/w 
