开栏语/nz ：/w 农历/n 甲午年/t 新春/t 即将/d 到来/vi ，/w 属/v 马/n 的/ude1 人/n 也/d 迎来/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 本命年/n 。/w 从/p 1月22/t 起/vf 腊月二十三/t 小/a 年/qt 起/vf ，/w 我们/rr 邀请/v 来/vf 了/ule 大/a [18/m 位/q]/mq 从/p 到/v 1930年/t 出生/vi 的/ude1 “/w 老/a 马/n ”/w ，/w 小/a 到/v 1990年/t 出生/vi 的/ude1 “/w 小马/nz ”/w ，/w 讲/v [一/d 讲/v]/mq 他们/rr 的/ude1 春节/t 记忆/n 和/cc 新年/t 愿望/n 。/w 
张希瑞/nr ：/w 四世同堂/vl 家里/s 再/d 添/v 个/q 小/a 小马/nz 
姓名/n ：/w 张希瑞/nr （/w [退休/v 干部/nnt]/nz ）/w 
[出生/vi 日期/n]/nz ：/w 1930年8月13日/t 
年龄/n ：/w [84/m 岁/qt]/mq 
家庭/n 住址/n ：/w 钢花/n 迎宾/vn 苑/ng 
“/w 马/n 年/qt 好/a 啊/y ，/w 我们/rr 家/q 有/vyou [3/m 个人/n]/mq 都/d 属/v 马/n ，/w 这次/r 一起/s 过/uguo 本命年/n ，/w [今年/t 春节/t]/nz 可/v 要/v 好好/d 聚/v 一/m 聚/v ！/w ”/w 1月18日/t ，/w 说起/v 即将/d 到来/vi 的/ude1 春节/t ，/w 张希瑞/nr 满脸/d 期待/v 。/w 
张希瑞/nr 属/v 马/n ，/w 生于/v 1930年/t ，/w [84/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 身体/n 硬朗/a 。/w 他/rr 所在/n 的/ude1 四世同堂/vl 大家庭/n 中/f ，/w 女儿/n 张月珠/nr 出生于/v 1954年/t 的/ude1 马/n 年/qt ，/w 外孙/n 卢晨宇/nr 出生于/v 1978年/t 的/ude1 马/n 年/qt 。/w 
“/w 我/rr 女儿/n 出生/vi 在/p 建国/vi 之/uzhi 初/f ，/w 虽然/c 家庭/n 不/d 太/d 富裕/a ，/w 但/c 能/v 保证/vn [吃饱/v 穿暖/nz]/nz 。/w 我/rr 外孙/n 这一代/nz ，/w 生活/vn 更是/d 没得/nz 说/v ，/w 吃/v 得/ude3 好/a 、/w 穿得好/nz ，/w 过年/vi 还有/v 压岁钱/n 。/w ”/w 但/c 回忆起/v 自己/rr 年幼/a 时/ng 的/ude1 过年/vn 经历/n ，/w 张希瑞/nr 感叹/v ：/w “/w 简直/d 没法/v 提/v ！/w ”/w 
在/p 张希瑞/nr 过头/a 一个/mq 本命年/n 的/ude1 时候/n ，/w 长辈/n 们/k 给/p 男/b 孩子们/nz 每人/r 发/v 上/f 两个/mq 炮/n 就是/v 新年/t 最好/d 的/ude1 礼物/n 。/w 大年三十/t 中午/t 吃/v 上/f 一顿/mq 肉/n ，/w 晚上/t 在/p 肉汤/n 里/f 放/v 些/q 青菜/n 叶/ng 、/w 咸菜/nf 再/d 煮/v 着/uzhe 吃/v ，/w 就是/v 一年/mq 里/f 最好/d 的/ude1 美味/n 。/w 年三十/nz 过/uguo 完/vi ，/w 初一/n 就/d 又/d 恢复/v 吃/v 高粱/nf 、/w 玉米面/nf 的/ude1 日子/n 。/w 
张希瑞/nr 祖籍/n 天津/ns ，/w [过年/vi 吃饺子/nz]/nz 也/d 是/vshi 必不可少/vl 的/ude1 。/w “/w [那个/rz 年代/n]/nz ，/w 肉/n 和/cc 白面/n 都/d 是/vshi 有限/a 的/ude1 ，/w 肉/n 吃完/v 了/ule 怎么办/ryv ？/w 就/d 用/p 豆腐渣/n 做/v 饺子馅/n ，/w 白面/n 掺/v 上/f 玉米面/nf 做/v 饺子皮/n 。/w ”/w 张希瑞/nr 说/v ，/w 就算/d 豆腐渣/n 也/d 是/vshi 家人/n 存/v 了/ule 好/a 久/a 的/ude1 黄豆/n 做成/v 的/ude1 。/w 
[那个/rz 年代/n]/nz 的/ude1 过年/vn ，/w 除了/p 吃/v 顿/qv 好/a 的/ude1 ，/w 也/d 有/vyou 大年初一/t 穿新衣/nz 的/ude1 讲究/vn ，/w 但/c 张希瑞/nr 和/cc 同伴/n 们/k 所谓/v 的/ude1 新衣/n ，/w 就是/v 衣服/n 上/f 有/vyou 洞/n 的/ude1 地方/n 补一补/nz ，/w 颜色/n 旧/a 的/ude1 衣服/n 再/d 染/v 一下/mq 色/ng 。/w 
新中国/nz 成立/vi 以后/f ，/w 张希瑞/nr 一家人/n 的/ude1 生活/vn 慢慢/d 好/a 起来/vf 。/w “/w 最好/d 的/ude1 就是/v 现在/t ，/w 你/rr 看/v 我/rr 儿女/n 孙子/n 一大/n 帮/v 。/w 我/rr 的/ude1 新年/t 愿望/n 就是/v 今年/t 结婚/vi 的/ude1 孙子/n 、/w 孙媳妇/n 能/v 生/vn 一个/mq ‘/w 小/a 小马/nz ’/w ，/w 这样/rzv 我们/rr 的/ude1 大家族/n 就/d 有/vyou [4/m 匹/q]/mq ‘/w 马/n ’/w 了/ule 。/w ”/w 张希瑞/nr 乐呵呵/z 地/ude2 说/v 。/w 
