羽毛/n 白/a 如/v 雪/n ，/w 引/v 拍/v 弯/ng 似/vg 弓/n 。/w 
晴空/n 响/v 霹雳/n ，/w 重/a 杀/v 势/ng 如/v 红/a 。/w 
蛟龙/n 平地/n 跃/vg ，/w 观者/n 皆/d 动容/v 。/w 
小/a 吊引/nz 莞尔/nz ，/w 畅爽/nr 淋漓/z 中/f 。/w 
秋风/n 送/v 爽/ag ，/w [丹桂/n 飘香/v]/nz 。/w [阳光/n 明媚/a]/nz 的/ude1 十月/t ，/w 在/p [合肥/ns 奥/b 体/ng 中心/nis]/nt 羽毛/n 球馆/n 中/f ，/w 柏庄/nr 集团/nis “/w 我/rr 运动/vn 我/rr 健康/a 、/w 我/rr 参与/v 我/rr 快乐/a ”/w [第三/m 届/q]/mq 羽毛球/n 大赛/vn 如火如荼/al 的/ude1 进行/vn 着/uzhe 。/w 来自/v 各/rz 公司/nis 的/ude1 [10/m 只/d]/mq 代表队/nis ，/w 共计/v 90多位/m 参赛/vn 选手/n 按捺不住/vl 心中/s 的/ude1 豪情/n 想/v 彼此/rr 一/m 较高/ad 下/f ，/w 战火/n 已经/d 在/p 人们/n 心中/s 燃烧/v ，/w [魅力/n 四/m 射/v]/nz 的/ude1 [羽毛球/n 运动/vn]/nz ，/w 让/v 在场/vn 的/ude1 所有/b 人/n [热血/n 沸腾/vi]/nz 。/w [一场/mq 场/qv]/mq 畅快/a 淋漓/z 的/ude1 PK/x 对决/v 正/d 高调/n 上演/v ，/w [一只/mq 只/d]/mq 洁白/z 的/ude1 小球/n 正/d 带着/vn 梦想/n 的/ude1 翅膀/n 在/p 比赛/vn 场/qv 中/f 肆意/d 飞翔/v ！/w 
此次/rz 比赛/vn 共/d 设/v 混合/vn 团体/n 、/w [男子/n 单打/n]/nz 、/w [女子/n 单打/n]/nz [三/m 个/q]/mq 竞赛/vn 项目/n 。/w 18日/t 上午八点半/t ，/w 比赛/vn 在/p 大家/rr 的/ude1 欢呼声/n 及/cc 掌声/n 中/f [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 首先/d 进行/vn 的/ude1 是/vshi 混合/v 团体赛/n ，/w [八/m 只/d]/mq 参赛/vn 队伍/n 经过/p 抽签/vi 分/qt [两/q 组/n]/mq 进行/vn 循环赛/n ，/w 晋级/vi 队伍/n 将/d 再次/d 循环/vn PK/x ，/w 最终/d 角逐/vn 冠/ng 、/w 亚/b 、/w 季军/n 。/w 场上/s ，/w 选手/n 们/k 肆意/d 挥舞/v 着/uzhe 球拍/n ，/w 将/d 高远球/nr 、/w 点/qt 杀/v 、/w 扣杀/v 、/w 网/n 前/f 小球/n 、/w 劈吊/nz 等/udeng 各路/r 球技/n 展示/v 的/ude1 淋漓尽致/al ；/w 场/qv 下/f ，/w 队员/nnt 们/k 一边/d 摇旗呐喊/vl ，/w 加油/vi 助威/vi ，/w 一边/d [排/v 兵/n 布阵/vi]/nz ，/w 尽/vi 显/v 谋略/n ；/w 得分/n 时/ng ，/w 大家/rr 相互/d 击掌/vi ，/w 增长/v 士气/n ，/w 失误/vn 时/ng ，/w 也/d 相互/d 鼓励/v ，/w 缓解/v 压力/n ；/w 场/qv 外/f 观众/n 更是/d 热情洋溢/n ，/w 喝彩声/n ，/w 掌声/n 此起彼伏/vl 。/w 
下午/t 精彩/a 继续/v 上演/vn ，/w 激烈/a 的/ude1 个人赛/n 开始/v 了/ule 。/w 虽然/c 一些/mq 队员/nnt 经过/p 了/ule 上午/t 的/ude1 拼杀/vn ，/w 但/c 仍然/d [一个/mq 个/q]/mq [精神/n 饱满/a]/nz 、/w 斗志昂扬/vl 。/w 白色/n 的/ude1 小球/n 你来我往/n ，/w 在/p 空中/s [飞来/v 飞/vi 去/vf]/nz ，/w 矫健/a 的/ude1 身影/n 腾挪/v 跳跃/vn ，/w 在/p 场地/n 来回/vd 穿梭/vi 。/w 跳/vi 杀/v 、/w 网/n 前/f 截杀/nz 、/w 斜线/n 后/f 杀/v [一/d 幕幕/q]/mq 再次/d 呈现/v ，/w 高难度/n 的/ude1 技术/n 球/n 展现/v 了/ule 选手/n 的/ude1 高超/a 的/ude1 球技/n 和/cc 冷静/a 缜密/a 的/ude1 意识/n 。/w 随着/p 比赛/vn 的/ude1 一步步/m 推进/vi ，/w 强/a 强/a 对决/v 的/ude1 赛事/n 越发/d 激烈/a 精彩/a ，/w 选手/n 们/k 各个/rz 全力以赴/vl 、/w [顽强/a 拼搏/vi]/nz ，/w 即使/c 落后/a ，/w 仍/d 每/rz 球/n 必争/nz ，/w 决不/d 轻易/d 放弃/v ，/w 永不/d 言/vg 弃/vg 的/ude1 精神/n 充溢/v 着/uzhe 整个/b 赛场/n 。/w 其中/rz 几位/n 羽毛球/n 高手/n 的/ude1 精彩/a 表现/v ，/w 更是/d 为/p 整/v 场/qv 比赛/vn 增色/vi 不少/m 。/w 赛场/n 上/f 处处/d 充满/v 了/ule 拼搏/vi 和/cc 快乐/a 的/ude1 气息/n 。/w 
经过/p 激烈/a 角逐/vn ，/w 比赛/vn 最终/d 评出/v 团体/n 冠/ng 、/w 亚/b 、/w 季军/n [三/m 只/d]/mq 代表队/nis ，/w 个人赛/n 男女/n 冠/ng 、/w 亚/b 、/w 季军/n [六/m 名/q]/mq 及/cc 进入/v [八/m 强/a]/mq 的/ude1 [10/m 名/q]/mq 优秀/a 选手/n 。/w 他们/rr 分别/d 是/vshi ：/w 
（/w 一/m ）/w 混合/v [团体/n 冠军/nnt]/nz 集团公司/nis 代表队/nis 
亚军/n [芜湖/ns 商管/nz 代表队/nis]/nt 
季军/n [芜湖/ns 柏/ng 庄/ag 代表队/nis]/nt 
（/w 二/m ）/w [男子/n 单打/n]/nz 冠军/nnt 芜湖/ns 商管/nz 王民宏/nr 
亚军/n [六/m 安/ag]/mq 柏庄/nr 高祥/nr 
季军/n 集团公司/nis 秦卫东/nr 
（/w 三/m ）/w [女子/n 单打/n]/nz 冠军/nnt 合肥/ns 柏庄/nr 高晓红/nr 
亚军/n 合肥/ns 柏庄/nr 王昱/nr 
季军/n 芜湖/ns 柏庄/nr 徐艳/nr 
（/w 四/m ）/w [男子/n 单打/n]/nz 优秀奖/n 集团公司/nis 杨冬/nr 、/w 集团公司/nis 倪镜华/nr 、/w 芜湖/ns 商管/nz 翟清寿/nr 、/w 芜湖/ns 商管/nz 黄捷/nr 、/w 芜湖/ns 柏庄/nr 陈浩然/nr 
（/w 五/m ）/w [女子/n 单打/n]/nz 优秀奖/n 芜湖/ns 柏庄伍/nr 扬/vg 、/w 铜陵/ns 柏庄/nr 曹蓉/nr 、/w 柏庄/nr 物业/n 王雅南/nr 、/w 铜陵/ns 柏庄孙/nr 业/ng 群/ng 、/w 芜湖/ns 商管/nz 程珊珊/nr 
晚上/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 颁奖/vn 晚宴/n [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 集团公司/nis 及/cc 子公司/nis 相关/vn 领导/n 为/p 获奖者/n （/w 团队/n ）/w 颁发/v 了/ule 奖杯/n 、/w 证书/n 及/cc 奖品/n 。/w 姜/n 总/b 作/v 了/ule 热情洋溢/n 的/ude1 讲话/n ，/w 指出/v 此次/rz 羽毛球/n 比赛/vn ，/w 既是/c 一次/mq 公司/nis 间/f 相互/d 交流/vn ，/w 员工/n 间/f 相互/d 沟通/v 的/ude1 [企业/n 文化/n]/nz 活动/vn ，/w 也/d 是/vshi 公司/nis 以人为本/l ,/w 倡导/v “/w 开心/a 工作/vn 、/w [快乐/a 生活/vn]/nz ”/w 理念/n 、/w 营造/v 和谐/a 工作/vn [生活/vn 环境/n]/nz 的/ude1 具体/a 体现/v ，/w 作为/p 一项/mq 传统/n 活动/v 项目/n 要/v 继续/v 深入/ad 推广/vn 下去/vf ，/w 确保/v 广大/b 员工/n 以/p 更/d 强健/a 的/ude1 体魄/n 、/w 更/d 饱满/a 的/ude1 精神/n 、/w 更/d 充沛/a 的/ude1 精力/n ，/w 完成/v [各项/r 工作/vn]/nz 任务/n 。/w 
