人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 张帆/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz [今天/t 上午/t]/nz ，/w 2014年/t 澳网/n 继续/v 进行/vn ，/w 在/p 率先/d 进行/vn 的/ude1 一场/mq 女单/n 半决赛/n 中/f ，/w 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 以/p 2/m 比/p 0/m （/w 6-2/m 、/w 6-4/m ）/w ，/w 连续/a 第二年/mq 挺/d 近/a 澳网/n 女单/n 决赛/vn 。/w 
在/p 赛/vn 后/f 接受/v 现场/s 主持人/nnt 采访/v 时/ng ，/w 李娜/nr 首先/d 肯定/v 了/ule 对手/n 的/ude1 发挥/vn ：/w “/w 她/rr 有/vyou 希望/v 成为/v 最好/d 的/ude1 球员/nnt ，/w 今天/t 我/rr 赢得/v 很/d 幸运/a 。/w ”/w 接着/c 她/rr 很/d 有/vyou 风度/n 地/ude2 “/w 致歉/vi ”/w 对手/n 球迷/n ：/w “/w 抱歉/a ，/w 我/rr 赢得/v 了/ule 比赛/vn 。/w 这/rzv 毕竟/d 是/vshi 网球/n 比赛/vn 。/w 你们/rr 开心/a 了/ule 就/d 意味着/v 我/rr 要/v 回家/vn 了/ule 。/w ”/w 
连续/a 第二年/mq 挺进/v 澳网/n 决赛/vn ，/w 李娜/nr 坦言/v 自己/rr 心态/n 变得/vi 更加/d 强大/a 。/w 对于/p [第二/m 盘/qv]/mq 先/d 遭遇/v 破发/nz 后/f 的/ude1 局势/n ，/w 李娜/nr 直言/vi ：/w “/w 我/rr 能/v 做/v 的/ude1 就是/v 拿起/v 球拍/n ，/w 继续/v 比赛/vn ，/w 毕竟/d 比赛/vn 还/d 没有/v 结束/vn 。/w ”/w 她/rr 透露/v 自己/rr 根据/p 卡洛斯/nrf 所/usuo 指点/v 的/ude1 那样/rzv ，/w 在/p 整/v 场/qv 比赛/vn 中/f 都/d 尽量/d 表现/v 地/ude2 更加/d 强势/n 和/cc 更加/d 稳定/an 。/w 
主持人/nnt 在/p 现场/s 提到/v 去年/t 澳网/n 女单/n 决赛/vn [关键/n 时刻/n]/nz 摔倒/v 的/ude1 往事/n ，/w 并且/c 问/v 李娜/nr 如何/ryv 看待/v 决赛/vn 的/ude1 对手/n ，/w 李娜/nr 很/d 淡然/z 地/ude2 说/v “/w 我/rr 只/d 需要/v 再/d 近/a 一步/mq ”/w ，/w 同时/c 她/rr 出言/v 谨慎/a ：/w “/w 决赛/vn 肯定/v 会/v 很/d 艰难/a ，/w 对手/n 也/d 会/v 全力以赴/vl 。/w ”/w 
在/p 紧接着/c 的/ude1 [另一/m 场/qv]/mq 女单/n 半决赛/n 中/f ，/w 齐布尔科娃/nrf 将/d 与/cc A/x -/w 拉德万斯卡/nrf 争夺/v 另一个/mq 决赛/vn 席位/n ，/w 她们/rr 的/ude1 胜者/n 将/d 与/cc 李娜/nr 争夺/v 2014年/t 澳网/n 的/ude1 女单/n 桂冠/n 。/w 
