本报/rz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 张贺/nr ）/w 根据/p 全国/n “/w 扫黄打非/vl ”/w 办公室/nis 部署/vn ，/w 2014年1月/t 至/p 3月/t 在/p 全国/n 开展/v 打击/vn 假/a 媒体/n 、/w 假/a 媒体/n 机构/n 、/w 假/a 记者/nnt 的/ude1 专项/b 行动/vn 。/w 记者/nnt 近日/t 获悉/v ，/w 1月8日/t ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto [治安/n 管理/vn]/nz 总队/nis 成功/a 打掉/v 两个/mq 假/a 记者/nnt 团伙/n ，/w 抓获/v [8/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 这/rzv 两个/mq 假/a 记者/nnt 团伙/n 长期/d 在/p 北京市/ns 西城区/ns 一些/mq 单位/n 的/ude1 人民/n 来访/vi 接待室/n 门口/s 以/p 记者/nnt 身份/n 接触/v 访民/nz ，/w 称/v 可/v 帮/v 访民/nz 解决问题/v 并/cc 索要/v 钱财/n 。/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto [治安/n 管理/vn]/nz 总队/nis 调集/v 精兵强将/n 开展/v 侦查/vn ，/w 经过/p 努力/ad ，/w 查清/v 了/ule “/w 高保国/nr 团伙/n ”/w 情况/n 并/cc 顺藤摸瓜/vl 挖出/vf “/w 李凌/nr 团伙/n ”/w 。/w 
“/w 高保国/nr 团伙/n ”/w 骨干/n 为/p 高保国/nr 、/w 薛运冒/nr 、/w 陈淑银/nr 、/w 申建华/nr 、/w 刘京/nr [5/m 人/n]/mq 。/w 该/rz 团伙/n 开设/v 两个/mq 非法/b 网站/n （/w 中国/ns 廉政/n 网/n 、/w 中国/ns 县域/n 网/n ）/w ，/w 冒充/v 中纪委/nt 下属/v 单位/n 记者/nnt ，/w 骗取/v 访民/nz 钱款/nz ，/w 并/cc 以/p 所谓/v “/w [中国/ns 廉政/n 研究/vn 内参/n 编辑部/nis]/nt ”/w 名义/n 向/p 访民/nz 所在地/n 党政机关/n 发函/nz ，/w 威胁/vn 在/p 网上/s 曝光/vi 实施/v 敲诈/vn 。/w 经过/p 侦查/vn ，/w 专案组/nis 已/d 掌握/v 该/rz 团伙/n 敲诈/v 贵州/ns 习水/nz 访民/nz 钱款/nz 的/ude1 证据/n 。/w 
“/w 李凌/nr 团伙/n ”/w 骨干/n 有/vyou 李凌/nr （/w 曾/d 因/p 从事/vi 新闻/n 敲诈/v 被/pbei 判刑/vi ）/w 、/w 侯军军/nr 等/udeng 人/n ，/w 该/rz 团伙/n 不仅/c 制作/v 贩卖/vn 假/a 证件/n ，/w 还/d 直接/ad 实施/v 敲诈/vn 。/w 该/rz 团伙/n 在/p 香港/ns 注册/vn 了/ule “/w [中国/ns 综合/vn 新闻/n 快报/n 有限公司/nis]/nt ”/w ，/w 开设/v 非法/b 网站/n ，/w 并/cc 依托/v 该/rz 网站/n 大肆/d 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 招聘/vn 所谓/v 的/ude1 主任/nnt 、/w 副主任/nnt 、/w [驻地/n 记者/nnt]/nz 、/w 调研员/nnt 等/udeng 人员/n 。/w 侯军军/nr 以/p “/w 中国/ns 综合/v [新闻/n 快报/n]/nz ”/w 山西/ns [特派/vn 记者/nnt]/nnt 的/ude1 身份/n 在/p 山西/ns 当地/s 搜集/v 负面/b 消息/n ，/w 李凌/nr 找/v 涉事/nz 单位/n 和/cc 个人/n 面谈/v 索要/v 钱款/nz 。/w 
目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 正/d 固定/a 证据/n 、/w 扩大/v 战果/n 。/w 全国/n “/w 扫黄打非/vl ”/w 办公室/nis 将/d 继续/v 加强/vn 对/p 此案/r 的/ude1 指导/vn ，/w 并/cc 及时/ad 协调/v 有关/vn 省市/n 做好/v 配合/vn 取证/vn 工作/vn 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月23日06/t 版/n ）/w 
