本报/rz 北京/ns 1月22日/t 电/n （/w 管业筠/nr ）/w 2013/m 年底/f ，/w 人民网/nz [国际/n 频道/n]/nz 联合/v [人民/n 微博/n]/nz 推出/v “/w [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 看/v 中国/ns ”/w 专题/n ，/w 各国/rzs [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 通过/p 他们/rr 在/p 人民/n 网上/s 的/ude1 官方/n 微博/n 向/p 世界/n 讲述/v 他们/rr 眼中/s 的/ude1 中国/ns 和/cc 中国/ns 梦/n ，/w 同时/c 给/p 中国/ns 网友/n 送/v 上/f 新年/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 截至/v 目前/t ，/w 共有/v [15/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 驻华使馆/nis 参与/v 了/ule 此次/rz 专题/n 活动/vn 。/w 
时任/v 欧盟/n [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 艾德/nrf 和/cc 通过/p [欧盟/n 驻华/vn 代表团/n]/nt 的/ude1 人民/n [微博/n 账号/n]/nz @/w 欧盟/n 在/p 中国/ns 发表/v [新年/t 贺词/n]/nz ，/w 祝/v 中国/ns 网友/n [新年/t 快乐/a]/nz ，/w 希望/v 中国/ns 梦/n 能/v 和/cc 欧盟/n 梦想/n 结合/v 起来/vf ，/w 并/cc 祝愿/v 中欧/ns 人民/n 能够/v 在/p 实现/v 自己/rr 梦想/n 的/ude1 道路/n 上/f 稳步/d 前行/v 。/w 
@/w [德国/nsf 驻华/vn 大使馆/nis]/nt 表示/v ，/w 德国/nsf 是/vshi 中国/ns 在/p 欧洲/ns 最大/gm 的/ude1 [商业/n 伙伴/n]/nz ，/w 两国/mq 每年/r 的/ude1 贸易/vn 额达/nrf [1600/m 亿/m 欧元/n]/mq ，/w 两国/mq 已经/d [紧密/ad 联系/v]/nz 在/p 了/ule 一起/s ，/w 还/d 可/v 在/p [可持续/nz 发展/vn]/nz 、/w [清洁/a 能源/n]/nz 、/w 城市化/v 等/udeng 许多/mq 其他/rzv 方面/n 紧密/ad 对话/vn 。/w 
澳大利亚/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 孙芳安/nr 通过/p 使馆/nis 官/n 微/ag @/w 澳大利亚/nsf 驻华/v 使领馆/n 发表/v 了/ule 新年/t 贺信/n ，/w 孙芳安/nr 大使/nnt 在/p 信/n 中/f 表示/v ，/w 祝愿/v 人民网/nz 的/ude1 发展/vn 更上一层楼/vl ，/w 同时/c 祝愿/v 人民网/nz 网友/n [新年/t 快乐/a]/nz 。/w 
荷兰/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 贾高博/nr 通过/p 使馆/nis 官/n 微/ag @/w [荷兰/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 在/p 他/rr 的/ude1 [节日/n 祝福/vn]/nz 中/f 提到/v ，/w 我们/rr 今年/t 度过/v 了/ule 美妙/a 的/ude1 一年/mq ，/w 特别/d 是/vshi 荷兰/nsf 总理/nnt 吕特/nrf 与/cc [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 召开/v 了/ule 很/d 成功/a 的/ude1 会议/n ，/w 期待/v 着/uzhe [双边/n 关系/n]/nz 能/v 更加/d 令人/v 兴奋/a 和/cc 激动/a 。/w 
@/w [希腊/ns 驻华/vn 使馆/nis]/nt 表示/v ，/w 对/p 中国/ns 就/d 应对/v 希腊/ns 经济危机/n 而/cc 做出/v 的/ude1 支持/vn 表示/v 感谢/vn 。/w 2014年/t 上半年/t ，/w 希腊/ns 担任/v [欧盟/n 轮值/vn 主席国/n]/nz 期间/f ，/w 将/d 会/v 把/pba 进一步/d 增进/v 欧盟/n —/w 中国/ns 关系/n 作为/p 优先/v 事项/n 之一/rz 。/w 
另外/c 还有/v @/w [哥斯达黎加/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 、/w @/w [以色列/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 、/w @/w [哈萨克斯坦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 、/w @/w [蒙古国/nsf 驻华/vn 大使馆/nis]/nt 、/w @/w [吉尔吉斯斯坦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 、/w @/w [阿根廷/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 、/w @/w [白俄罗斯/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 、/w @/w [波黑/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 、/w @/w [斯洛文尼亚/nsf 驻华/vn 大使馆/nis]/nt 、/w @/w 也/d 门/n [驻华/vn 大使馆/nis]/nis 代办/v 也/d 都/d 送/v 出/vf 了/ule 诚挚/a 的/ude1 [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 
