突出/a [地方/n 特色/n]/nz ，/w 浙江/ns 推出/v 了/ule 体现/v 春节/t [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 各种/rz 节庆/n 活动/vn ，/w 营造/v 过/uguo 大年/n 的/ude1 浓厚/a 氛围/n ，/w 进一步/d 丰富/a [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w 以/p 满足/v 旅客/n 的/ude1 需求/n 。/w 如/v 杭州/ns 推出/v 了/ule ：/w 西湖/ns 迎春花/nz 展/vg ，/w 钱王祠/nr 迎春/v 花展/n 展览/v 主题/n 为/p “/w 马到成功/vl ”/w 。/w 以/p 迎接/v [中国/ns 传统/n]/nz 佳节/n “/w 春节/t ”/w 为/p 主线/n ，/w 制作/v 各种/rz [园林/n 小品/n]/nz 及/cc 摆/v 花/n 采用/v 色泽/n 艳丽/a 的/ude1 [年/qt 宵/tg 花卉/n]/nz ，/w 增加/v [传统/n 服饰/n]/nz [文化/n 元素/n]/nz ，/w 将/d [传统/n 文化/n]/nz 、/w 花卉/n 和/cc 马/n 年/qt 巧妙/a 地/ude2 结合/v 在/p 一起/s ，/w 体现/v “/w 马到成功/vl 辞/v 旧岁/n 、/w 五湖四海/n 涌/v 春潮/n ”/w 的/ude1 气象/n 。/w 玉皇山/nz 新年/t 登高/vi 祈福/v ，/w 玉皇/nz 山顶/n 的/ude1 福星观/nz 更是/d 玉皇大帝/n 的/ude1 道场/n ，/w 每年/r 从/p 元旦/t 开始/v 到/v [4/m 月份/n]/mq 都/d 将/d 吸引/v 长/a 三角/n 几十万/m 香客/n 前来/vi 玉皇山/nz 登高/vi 祈福/v 。/w 祈求/v 来/vf 年/qt 风调雨顺/vl ，/w 万事/n 顺利/ad ！/w 此番/nz 壮观/a 的/ude1 景象/n 已然/d 成为/v 杭州/ns 每年/r 冬季/t 的/ude1 一大/n [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 是/vshi [西湖/ns 香/a 市/n]/nz 重要/a 景观/n 之一/rz 。/w 
[吴山/nr 庙会/n]/nz :/w （/w 1/m ）/w 庙会/n 年/qt 货/n 、/w 小吃/n 区/n ：/w 逛庙会/nz ，/w 赶集/vi 市/n ，/w 品/ng [风味/n 小吃/n]/nz ，/w 购/v 特色/n [旅游/vn 商品/n]/nz ；/w （/w 2/m ）/w “/w 游园/vn 闹春/v ”/w 活动/vn ：/w 参加/v 民俗/n 游戏/n ，/w 赢取/v 新年/t 红包/n ；/w （/w 3/m ）/w 城隍庙/ns 祈福/v 活动/vn ：/w 敲钟/v 祈福/v 保/v 幸福/a 平安/a ；/w （/w 4/m ）/w “/w 戏迷/n 乐翻天/nz ”/w 活动/vn ：/w 初一/n 到/v 初七/t ，/w 天天/d 看/v 越剧/n ；/w （/w 5/m ）/w [百/m 人/n]/mq 饺子宴/nf ：/w 阖家团圆/n ，/w 幸福/a 饺子宴/nf 。/w 
[杭州/ns 植物园/n]/nz 2014年/t “/w [灵峰/nz 探梅/nz]/nz ”/w 活动/vn ，/w 2014年/t [灵峰/nz 探梅/nz]/nz 活动/vn 以/p “/w 用心/ad 记录/v 的/ude1 风景/n ”/w 为/p 主题/n ，/w [主要/b 内容/n]/nz 包括/v ：/w （/w 1/m ）/w 梅花/n 的/ude1 自然景观/gg 展示/v 区/n ：/w 展出/v 地/ude2 栽/v 梅花/n 、/w 腊梅/n 品种/n 80余种/m ，/w 共计/v 5000余株/m ；/w （/w 2/m ）/w 梅/ng 桩/q 盆景/n 展示/v 区/n ：/w 展出/v 以/p 梅花/n 、/w 腊梅/n 为主/vi 的/ude1 各派/r 别的/rzv 盆景/n 百余/mq 盆/n ；/w （/w 3/m ）/w [景观/n 小品/n]/nz 区/n ：/w 精心/ad 布置/v 主题/n 鲜明/a 的/ude1 [景观/n 小品/n]/nz [4/m -/w 5/m 组/n]/mq ，/w 供/vi 游客/n 驻足/vi 品赏/nz ，/w [拍照/vi 留念/vi]/nz 。/w 
2014年/t [第/m 十一届/n]/nz 新春/t 庙会/n ，/w 2014年/t 宋城/ns 新春/t 大/a 庙会/n 重现/v 最/d 传统/n 、/w 最/d 原味/nz 、/w 最/d 繁盛/a 的/ude1 宋朝/ns 欢乐/a 年/qt 。/w 深入/ad 挖掘/v 宋朝/ns 趣味/n 年/qt 俗/a 文化/n ，/w 加入/v 创新/vn 构想/vn ，/w 推出/v 五大/n 适合/v 全家/n 游玩/v 的/ude1 主打/v 活动/vn 。/w 舟山/ns 在/p 2月3日/t 至/p 5日/t 推出/v 了/ule 以/p “/w 回到/v 爸爸/n 的/ude1 童年/t ”/w —/w —/w 海岛/ns 民俗/n [亲子/nz 游戏/n]/nz 嘉年华/n 、/w “/w 祈福/v 纳/v 祥/ag ，/w 马到成功/vl ”/w —/w —/w 海岛/ns 民间/n 迎神/nz 大/a 巡游/v 、/w “/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 年/qt 味/ng ”/w —/w —/w 海岛/ns 传统/n 民间/n 美食/n 汇/v 为/p 主题/n 的/ude1 “/w [舟山/ns 群岛/n]/nz 首届/b 年/qt 味/ng 节/q 暨/cc 2014年/t 首届/b 东海/ns 大峡谷/nz 非/b 遗/vg 民俗/n 汇/v ”/w 活动/vn ，/w 内容/n 包括/v 舞狮/vn 舞龙/v 、/w 马灯舞/nz 、/w 踩/v 旱船/n 、/w 跳蚤/n 舞/v 糖画/nz 、/w 面/nf 人/n 、/w 爆/v 米/q 胖/a 、/w 草编/b 、/w 传统/n 风车/n 、/w 渔民画/nz 等等/udeng 。/w 湖州/ns 德/b 清/tg 推出/v 了/ule “/w 德/b 清/tg 后/f 坞/ng 年/qt 猪/nf 饭/n [民俗/n 文化/n]/nz 旅游节/nz ”/w ，/w 德/b 清/tg 农民/nnt 的/ude1 年/qt 猪/nf 饭/n ，/w 历史/n 最为/d 悠久/a ，/w 延续/v 了/ule 上/f 千年/t 。/w 每年/r 该县/r 西部/f 山区/n 的/ude1 各山村/ns 都会/n 举办/v 仪式/n 、/w 表演/v 民俗/n 节目/n ，/w 用/p 村民/n 自家/rr 养/v 的/ude1 草/n 猪肉/nf 做/v 一桌/mq 丰盛/a 的/ude1 年/qt 猪/nf 饭/n 来/vf 款待/v 从/p 远方/s 回家/vi 的/ude1 游子/n 以及/cc [亲戚/n 朋友/n]/nz ，/w 年/qt 猪/nf 饭/n 对于/p 德/b 清/tg 的/ude1 山民/nnd 来说/uls 是/vshi 一件/mq 祝福/v 家庭/n [团团/d 圆圆/a]/nz ，/w 生活/vn 美满/a 富贵/a 的/ude1 大事/n 。/w 
