人民网/nz 香港/ns 1月22日/t 电/n [香港/ns 特区/n 教育局/nis]/nt 局长/nnt 吴克俭/nr 今日/t 在/p 伦敦/nsf 的/ude1 世界/n 教育/v 论坛/n 上/f 以/p “/w 香港/ns 的/ude1 学习/vn 与/cc 科技/n 发展/vn ”/w 为/p 题/n 致辞/vi ，/w 他/rr 表示/v 香港/ns 自/p 1998年/t 起/vf 发展/v [信息/n 科技/n]/nz 教育/v 策略/n ，/w 配合/v [课程/n 改革/vn]/nz ，/w 学校/nis 的/ude1 [信息/n 科技/n]/nz [基础/n 建设/vn]/nz 、/w 电子/n 资源/n 和/cc 电子/n [领导/n 能力/n]/nz 均/d 持续发展/v ，/w [特区/n 政府/nis]/nto 正/d 筹划/v [下/f 一/d 阶段/n]/nz 策略/n 。/w 
吴克俭/nr 表示/v ，/w [特区/n 政府/nis]/nto 将/d 逐步/d 为/p [公立/b 学校/nis]/nz 和/cc 直接/ad 资助/v 学校/nis 提供/v [无线/b 网络/n]/nz 服务/vn 及/cc 其他/rzv 设备/n ，/w 并/cc 继续/v 为/p 学校/nis 提供/v 支持/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 [学习/v 环境/n]/nz 。/w [特区/n 政府/nis]/nto 在/p 课程/n 方面/n 支持/v 创新/vn 的/ude1 教学法/n 和/cc 电子/n 学习/v ，/w 并/cc 鼓励/v 家长/n 参与/v ，/w 方便/a 学生/nnt 在/p 家中/s 学习/v 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
