人民网/nz 广州/ns 1月23日/t 电/n （/w 记者/nnt 邓圩/nr ）/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 异地/n 支行/n 现已/v 成为/v 港资/n 银行/nis 在/p 广东/ns 的/ude1 增长极/n 。/w 记者/nnt 今天/t 从/p [广东省/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 获悉/v ，/w 截止/vi 目前，6/t 家/q [香港/ns 银行/nis]/nt 的/ude1 [13/m 家/q]/mq 分行/n 已/d 在/p 广东/ns 全省/n [19/m 个/q]/mq 地级市/nz 设立/v 了/ule [61/m 家/q]/mq 异地/n 支行/n ，/w 异地/n 支行/n [资产/n 总额/n]/nz 、/w 贷款/n 、/w 存款/n 分别/d 达到/v [235/m ./w 54/m 亿元/q]/mq 、/w [184/m ./w 59/m 亿元/q]/mq 和/cc [160/m ./w 34/m 亿元/q]/mq ，/w 2010年/t 至/p 2013/m 年间/n [年均/v 复合/vn 增长率/n]/nz 分别为/v 49.99%/m 、/w 45.57%/m 、/w 80.05%/m 。/w 
[香港/ns 银行/nis]/nt 在/p 广东/ns 获得/v [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 源于/v 中央/n 惠/vg 港/n 政策/n “/w CEPA/x 六/m ”/w （/w 《/w 内地/n 与/cc 香港/ns 关于/p 建立/v 更/d 紧密/ad [经贸/b 关系/n]/nz 的/ude1 安排/vn 补充/v 协议/n 六/m 》/w ）/w 。/w 2011年/t ，/w 时任/v 国务院/nt 副总理/nnt 李克强/nr 访/v 港/n 期间/f 进一步/d 提出/v “/w 支持/v 港资/n 银行/nis 加快/v 在/p 广东/ns 省内/s 以/p 异地/n 支行/n 形式/n 合理/a 布点/vn 、/w [均衡/a 布局/n]/nz ”/w 的/ude1 要求/n 。/w 政策/n 允许/v 在/p 粤/b [香港/ns 银行/nis]/nt 分行/n 设立/v 异地/n 支行/n ，/w 令/v [香港/ns 银行/nis]/nt 设立/v 一个/mq 分行/n 要求/n 的/ude1 [营运/vn 资金/n]/nz ，/w 从/p “/w CEPA/x 六/m ”/w 实施/v 前/f 的/ude1 1亿/m 人民币/n 减少/v 为/p 1千万/m 人民币/n ，/w 极大/a 地/ude2 降低/v 了/ule [香港/ns 银行/nis]/nt 的/ude1 成本/n ；/w 政策/n 给予/vn [香港/ns 银行/nis]/nt 在/p 广东/ns 全省/n 都/d 能够/v 铺开/vn 业务/n 的/ude1 需求/n 。/w 
港资/n 银行/nis [金融/n 服务/vn]/nz 覆盖/v 广东/ns 全省/n 
[广东省/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 副局长/nnt 何晓军/nr 介绍/v ，/w 2009年/t “/w CEPA/x 六/m ”/w 正式/ad 签署/v 后/f 的/ude1 四/m 年间/n ，/w [香港/ns 银行/nis]/nt 异地/n 支行/n 在/p 广东省/ns 从无到有/vl ，/w 从/p 有/vyou 到/v 强/a ，/w 一年/mq 一个/mq 台阶/n ，/w 港资/n 银行/nis [金融/n 服务/vn]/nz 覆盖/v 广东/ns 全省/n ，/w 在/p 全国/n 率先/d 实现/v 历史性/n 突破/v 。/w 
截止/vi 2013年末/t ，/w 汇丰/nz 、/w 东亚/ns 、/w 恒生/nz 、/w 永/d 亨/nz 、/w 南/b 商/vg 和/cc 大/a 新/a 等/udeng [6/m 家/q]/mq [香港/ns 银行/nis]/nt 的/ude1 [13/m 家/q]/mq 分行/n 已/d 在/p 广东/ns 全省/n [19/m 个/q]/mq 地级市/nz 设立/v [61/m 家/q]/mq 异地/n 支行/n ，/w 占/v 广东/ns 全省/n [外资/n 银行/nis]/nz 营业性/b 机构/n 数/n 的/ude1 33%/m ，/w 一举/d 助推/vn 广东省/ns 成为/v 全国/n [外资/n 银行/nis]/nz 机构/n 分布/vi 最多/ad 的/ude1 省份/n ，/w 也/d 为/p [香港/ns 银行/nis]/nt 在/p 粤港/nz 一体化/vn 的/ude1 框架/n 下/f 获得/v 更多/ad 经济/n 的/ude1 利益/n 提供/v 了/ule 很大/d 的/ude1 优惠/vn 。/w 
借助/v 异地/n 支行/n ，/w 广东/ns 已/d 逐渐/d 成为/v 香港/ns [银行/nis 网点/n]/nz 拓展/v 的/ude1 重要/a 战略/n 区域/n ，/w 比如/v [汇丰/nz 银行/nis]/ntcb 中国/ns 在/p 广东省/ns 的/ude1 网点/n [50/m 家/q]/mq 左右/f ，/w 占/v 全国/n [150/m 家/q]/mq 网点/n 的/ude1 1/3/m ，/w 华南/ns 发展/vn 的/ude1 战略/n 核心/n 区域/n 已经/d 成型/vi 。/w 
[香港/ns 银行/nis]/nt 的/ude1 [金融/n 服务/vn]/nz 呈现/v 出/vf 从/p 珠三角/nz 的/ude1 中心/nis 区域/n 向/p 周边/n 辐射/vn 的/ude1 格局/n ，/w 区域/n 的/ude1 布局/n 更为/d 合理/a ，/w 也/d 促进/v 了/ule 广东/ns 基础/n [金融/n 服务/vn]/nz 均等/vi 化/v 水平/n 的/ude1 提高/vn 。/w 
银监会/nz 对/p CEPA/x （/w 香港/ns ）/w 优惠/vn 开放/v 政策/n 进行/vn 评估/vn 曾/d 指出/v ：/w “/w 内地/n 港资/n 银行/nis 认为/v 收获/n 最大/gm ，/w 从而/c 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 CEAP/x 优惠/vn 开放/v 措施/n 就是/v 异地/n 支行/n 政策/n ”/w 。/w 
异地/n 支行/n 成为/v 新的/a 利润/n 增长极/n 
2013年/t [香港/ns 银行/nis]/nt 异地/n 支行/n 实现/v 利润/n [1/m ./w 82/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 164.21%/m ，/w 占/v [广东省/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 辖/v 内/f [香港/ns 银行/nis]/nt 该项/r 指标/n 的/ude1 26.13%/m ，/w 占/v 比较/d 上/f 年/qt 提高/v [16/m ./w 28/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
何晓军/nr 说/v ，/w “/w 这/rzv 两年/mq 的/ude1 数据/n 来看/u ，/w 港资/n 银行/nis 在/p 广东/ns 的/ude1 营业/vn 率/v 几乎/d 是/vshi 每年/r 以/p 100%/m 的/ude1 速度/n 在/p 增长/v ，/w 而/cc 异地/n 支行/n 更为/d 迅猛/a 。/w 2010年/t 到/v 2013年四/t 年间/n 每年/r 均/d 实现/v 盈利/vn ，/w 累计/vd 实现/v 利润/n [3/m ./w 41/m 亿元/q]/mq ，/w 所以/c 异地/n 支行/n 已/d 成为/v [香港/ns 银行/nis]/nt 在/p 广东/ns 发展/vn 新的/a 利润/n 增长极/n 。/w ”/w 
部分/n 异地/n 支行/n 业绩/n 表现/v 更为/d 银行业/n 罕见/a ，/w 如/v 佛山/ns [3/m 家/q]/mq 异地/n 支行/n 在/p 开业/vi 后/f 第二个/mq 月/n 就/d 实现/v 了/ule 盈利/vn 并/cc 持续/vd 至今/d 。/w 汇丰/nz 佛山/ns 支行/n 成为/v 其/rz 国内/s 网点/n 中/f 实现/v 盈利/vn 最快/d 的/ude1 支行/n 。/w 从/p 并/cc 表/n 口径/n 看/v ，/w [6/m 家/q]/mq 已/d 设立/v 异地/n 支行/n 的/ude1 [香港/ns 银行/nis]/nt 中/f 已有/v [5/m 家/q]/mq 在/p 异地/n 支行/n 实现/v 盈利/vn 。/w 
异地/n 支行/n 的/ude1 主要/b 指标/n 大幅度/d 上升/vi ，/w 截至/v 2013年末/t ，/w 异地/n 支行/n [资产/n 总额/n]/nz 、/w 各项/r 贷款/n 及/cc [存款/n 余额/n]/nz 分别/d 达/v [235/m ./w 54/m 亿元/q]/mq 、/w [184/m ./w 59/m 亿元/q]/mq 和/cc [160/m ./w 34/m 亿元/q]/mq ，/w 2010年/t 至/p 2013/m 年间/n [年均/v 复合/vn 增长率/n]/nz 分别/d 达/v 49.99%/m 、/w 45.57%/m 和/cc 80.05%/m 。/w 
业内/n 专家/nnt 分析/vn ，/w 国际上/nz 普遍/ad 的/ude1 [业务/n 增长率/n]/nz 如果/c 超过/v 20%/m ，/w 就是/v 非常/d 迅猛/a 的/ude1 增长/vn ，/w 一般/ad [平均/a 增长率/n]/nz 在/p [5/m %/w 到/v 10/m %/w 左右/f]/mq ，/w 异地/n 支行/n 惊人/a 的/ude1 增长率/n ，/w 也/d 说明了/v 港资/n 银行/nis 在/p 异地/n 支行/n 的/ude1 政策/n 里面/f 得到/v 了/ule 很大/d 的/ude1 优惠/vn 。/w 
异地/n 支行/n 开设/v 以后/f ，/w 对/p [香港/ns 银行/nis]/nt 的/ude1 贡献度/n 占/v 比/p 稳步/d 上升/vi 。/w 2013年末/t ，/w 在/p 广东/ns [160/m 家/q]/mq 左右/f 的/ude1 [外资/n 银行/nis]/nz ，/w 香港/ns [资产/n 规模/n]/nz 占/v 了/ule 将近/d 一半/m ，/w 达到/v 将近/d 50%/m 。/w 其中/rz 异地/n 支行/n 贡献/n 了/ule 其中/rz 12.65%/m 的/ude1 [市场/n 份额/n]/nz 。/w 
[香港/ns 银行/nis]/nt 找到/v 在/p 粤/b 发展/vn 的/ude1 新蓝海/nz 
受惠/vi 于/p 广东/ns 市场/n 的/ude1 发展/vn 潜力/n ，/w 公私/n 业务/n 齐头并进/vl ，/w [香港/ns 银行/nis]/nt 发掘/v 出/vf 新的/a 业务/n 增长点/n ，/w 从/p 异地/n 支行/n 的/ude1 [迅速/ad 发展/vn]/nz 中/f 寻找/v 到/v 在/p 粤/b 发展/vn 的/ude1 新蓝海/nz 。/w 
珠三角/nz 地区/n 庞大/a 的/ude1 [民营/b 经济/n]/nz 、/w [藏/v 富于/v 民/ng]/nz 的/ude1 特点/n ，/w 为/p 异地/n 支行/n 提供/v 了/ule [优质/b 客户/n]/nz 基础/n 。/w 异地/n 支行/n 根据/p 当地/s 经济/n 特点/n ，/w 引入/v 其/rz 母/ng 行/ng 的/ude1 特色/n [金融/n 服务/vn]/nz 和/cc 产品/n ，/w 为/p 当地/s 企业/n 和/cc 居民/n 带来/v 极大/a 便利/an ，/w 如/v 提供/v 特色/n [小/a 微/ag 企业/n]/nz 融资/vn 服务/vn 、/w 利用/v 境外/s 母/ng 行/ng 的/ude1 投行/j 平台/n 帮助/v 本地/rzs 企业/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 以及/cc 提供/v 多样化/vn 的/ude1 理财/vn 、/w 留学/v 等/udeng 产品/n 。/w 
香港/ns 银行业/n 很多/m 做/v [零售/vn 业务/n]/nz ，/w 网点/n 非常/d 关键/n ，/w 在/p 粤/b 异地/n 支行/n 100%/m 的/ude1 全/a 覆盖/v 令/v 其/rz 服务/vn 更加/d 便利/an 。/w 
随着/p 异地/n 支行/n 网点/n 在/p 粤/b 迅速/ad 铺开/v ，/w 香港/ns 客户/n 也/d 享受/v 到/v 了/ule 极为/d 便利/an 的/ude1 [香港/ns 银行/nis]/nt 服务/vn ，/w [港资/n 企业/n]/nz 可以/v 更加/d 便捷/a 从/p 异地/n 支行/n 获得/v 融资/vn 支持/v 和/cc 综合/v [金融/n 服务/vn]/nz ，/w 香港/ns 个人/n 客户/n 也/d 享受/v 到/v 异地/n 支行/n 提供/v 的/ude1 诸如/v 快捷/z 汇款/n 、/w 定/v [活期/b 储蓄/vn]/nz 、/w 缴交/v 水电费/n 等/udeng 服务/vn 。/w 
人民币/n [跨境/vn 结算/vn]/nz 服务/vn 成为/v 港资/n 银行/nis 重点/n 业务/n ，/w 通过/p [人民币/n 跨境/vn 结算/vn 业务/n]/nz ，/w 不仅/c 获得/v 了/ule [资金/n 来源/n]/nz ，/w 也/d 推动/v 了/ule 跨境/vn 业务/n 的/ude1 发展/vn 。/w [汇丰/nz 银行/nis]/ntcb 广州/ns 分行/n 行长/nnt 梁泽铿/nr 说/v ，/w 人民币/n [跨境/vn 结算/vn]/nz 服务/vn 目前/t 已/d 占/v [汇丰/nz 银行/nis]/ntcb 业务量/n [3/m 成/v]/mq 。/w [香港/ns 永/d 亨/nz 银行/nis]/ntcb 佛山/ns 支行/n ，/w 2013年/t 跨境/vn [人民币/n 结算/vn 业务/n]/nz 量/n 达到/v [6/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 了/ule 110%/m 。/w 
部分/n 异地/n 支行/n 业绩/n 表现/v 十分/d 突出/a ，/w 比如/v [东亚/ns 银行/nis]/ntcb 佛山/ns 支行/n 成立/vi 不足/an 一年/mq ，/w 其/rz 理财/vn 销售/v 业务/n 已/d 位居/v 该行/r 国内/s 支行/n 网点/n 的/ude1 首位/n 。/w 佛山/ns 的/ude1 [港资/n 企业/n]/nz 郑德/nr 精密/a 机械/n 通过/p 永/d 亨/nz 异地/n 支行/n 获得/v 总额/n 1.2亿/m 的/ude1 [授信/vn 额度/n]/nz 。/w 
异地/n 支行/n 改变/v 了/ule 过去/vf 广东/ns 部分/n 城市/n 尤其/d 是非/n 珠三角/nz 城市/n 的/ude1 香港/ns 客户/n 无/v 本地/rzs [香港/ns 银行/nis]/nt 提供/v [金融/n 服务/vn]/nz 的/ude1 局面/n ，/w 缩短/v 了/ule 香港/ns 客户/n 与/cc [香港/ns 银行/nis]/nt 的/ude1 联系/vn 半径/n ，/w 异地/n 支行/n 成为/v 粤港/nz 合作/v 纽带/n 中/f 极为/d 关键/n 和/cc 突出/a 的/ude1 一环/nz 。/w 
业务/n 指标/n 的/ude1 变化/vn 也/d 印证/v 了/ule 这/rzv 一点/mq ，/w 截至/v 2013年末/t ，/w 异地/n 支行/n [资产/n 总额/n]/nz 、/w 贷款/n 、/w 存款/n 分别/d 达到/v 分别/d 达到/v [235/m ./w 54/m 亿元/q]/mq 、/w [184/m ./w 59/m 亿元/q]/mq 和/cc [160/m ./w 34/m 亿元/q]/mq ，/w 分别/d 占/v 辖/v 内/f [香港/ns 银行/nis]/nt 该/rz 指标/n 的/ude1 26.22%/m 、/w 34.93%/m 和/cc 20.53%/m ，/w 占/v 比较/d 上/f 年末/t 分别/d 提高/v 8.23/m 、/w 10.47/m 、/w [5/m ./w 34/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
汇丰/nz 中国/ns 常务/b 总监/nnt 、/w [汇丰/nz 银行/nis 驻/v 粤/b 办公室/nis]/nt 主管/v 林洵/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 金融/n 是/vshi 一个/mq 很大/d 的/ude1 市场/n ，/w 假如/c 粤港澳/nz 能够/v 联手/vn 打拼/v 作为/p 更大/d 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz 的话/udh ，/w 我/rr 相信/v 这/rzv 对/p 香港/ns 是/vshi 一个/mq 很大/d 的/ude1 机遇/n 。/w 下/f 一步/mq 应该/v 考虑到/v 如何/ryv 使/v 粤港澳/nz 进一步/d 融合/v 创造/vn 更大/d 的/ude1 市场/n 空间/n ，/w 提供/v 更多/ad 的/ude1 机会/n 。/w 
