成龙/nr 在/p 韩国/nsf 参加/v 节目/n 图/n （/w 图片/n 源自/v 香港/ns 大公网/nz ）/w 
人民网/nz 1月23日/t 电/n 据/p 香港/ns 大公网/nz 报道/v ，/w 成龙/nr 日前/t 在/p 韩国/nsf 为/p 新片/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 做/v 宣传/vn ，/w 期间/f ，/w 和/cc Narsha/x 、/w 崔始源/nr 一起/s 录制/v 了/ule [韩国/nsf 综艺/b 节目/n]/nz 《/w HappyTogether3/x 》/w 。/w 在/p 节目/n 中/f ，/w 成龙/nr 自曝/nz 曾经/d 交过/nz 韩国/nsf 女朋友/n ，/w 引发/v 众人/n 惊讶/a 。/w 
最近/t 成龙/nr 参加/v 了/ule KBS/x 《/w HappyTogether3/x 》/w 特辑/n “/w 成龙/nr 与/cc 朋友们/nz ”/w 的/ude1 录制/vn ，/w 他/rr 透露/v ，/w “/w [17/m ~/w 18/m 岁/qt]/mq 时/ng 在/p 韩国/nsf 生活/vn ，/w 有一个/mq 交往/vn 了/ule 8年/t 左右/f 的/ude1 韩国/nsf 女朋友/n 。/w 当时/t 女朋友/n 既/c 不能/v 接吻/vi ，/w 也/d 不能/v 随意/ad 出国/vi ，/w 恋爱/vi 很/d 不/d 自由/a ”/w 。/w 
当/p 被/pbei 问及/v “/w 分手/vi 成名/vi 之后/f 有/vyou 没有/v 再次/d 见面/vi ”/w 时/ng ，/w 成龙/nr 表示/v 曾经/d 见过/v 一次/mq ，/w 再度/d 引发/v 在场/vn 人员/n 的/ude1 好奇/a 。/w 
