人民网/nz 香港/ns 1月22日/t 电/n 今日/t ，/w [香港/ns 特区/n 食物/nf 及/cc 卫生局/nis]/nt 局长/nnt 高永文/nr 表示/v ，/w 香港/ns 今年/t 的/ude1 季节性/n 流感/n 以/p H1N1/x 为/p 主流/n ，/w 不过/c 今年/t 采用/v 的/ude1 疫苗/n 对/p 病毒/n 已有/v 抵抗力/n 。/w 高永文/nr 也/d 表示/v ，/w 今年/t 流感/n 高峰/n 在/p 多个/mq 地区/n 爆发/v 的/ude1 情况/n 似乎/d [特别/d 严重/a]/nz ，/w [香港/ns 公立/b 医院/nis]/nt 也/d 面对/v 这/rzv 方面/n 挑战/vn 。/w 
高永文/nr 表示/v ，/w 本/rz 星期五/t （/w 1月24日/t ）/w 起/vf ，/w 香港/ns 会/v 对/p 进港/nz 活鸡/n 进行/vn 针对/p H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 的/ude1 血清/n 测试/vn 。/w 高永文/nr 解释/v ，/w 未/d 立刻/d 引入/v 血清/n 测试/vn 的/ude1 原因/n 是/vshi ，/w 要/v 定/v 出/vf 检测/v 水平/n 和/cc 解读/v 测试/vn 结果/n 的/ude1 准则/n 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
