人民网/nz 香港/ns 1月22日/t 电/n [香港/ns 特区/n]/ns [行政/n 长官/nnt]/nnt 梁振英/nr 今日/t 视察/v 了/ule 香港/ns 水/n 泉/ng 澳/b 邨/nz 地盘/n ，/w 他/rr 表示/v 香港/ns 有/vyou 技术/n 、/w 经验/n 和/cc 资金/n 兴建/v 房屋/n ，/w 但/c 没有/v 土地/n 。/w 不过/c ，/w 按/p 目前/t [特区/n 政府/nis]/nto 的/ude1 觅/vg 地/ude2 计划/n ，/w 他/rr 有/vyou 信心/n 找到/v 足够/vn 土地/n ，/w 达成/v [特区/n 政府/nis]/nto 的/ude1 建/v 屋/n 目标/n 。/w 
梁振英/nr 表示/v ，/w [特区/n 政府/nis]/nto 在/p 觅/vg 地/ude2 土地/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 会/v 咨询/vn 地区/n 人士/n 意见/n ，/w 考虑/v 景观/n 、/w 交通/n 及/cc 其他/rzv 配套/vn 等/udeng 因素/n 。/w 而/cc 陪同/v 梁振英/nr 视察/v 的/ude1 特区/n [运输/vn 及/cc 房屋/n 局/n]/nz 局长/nnt 张炳良/nr 表示/v ，/w [特区/n 政府/nis]/nto 定下/v 未来/t 10年/t 建造/v 47万/m 房屋/n 的/ude1 目标/n ，/w 前/f 几年/mq 的/ude1 房屋/n 落成/vi 量/n 虽然/c 较/d 之后/f 几年/mq 的/ude1 少/a ，/w 但/c 已经/d 比/p 过去/vf 预期/v 数量/n 多/a 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
