团体/n 向/p 海关/nis 送/v 上手/vi 制/v 致谢/vi 卡/n 。/w 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 报道/v ，/w [不少/m 人/n]/mq 会/v 佩戴/vn 象牙制/nz 饰物/n ，/w 以/p 象征/n 个人/n 尊贵/a 的/ude1 身份/n ，/w 令/v 捕杀/v 大象/n 的/ude1 活动/vn 持续/vd 。/w [香港/ns 海关/nis]/nt 于/p 近/a 10年/t 在/p 前线/s 打击/v 非法/b 象牙/n 偷运/v ，/w 约/d 充公/v [33/m 吨/q]/mq 象牙/n ，/w 有/vyou 团体/n 为了/p 感谢/v 海关/nis 及/cc 渔/ng 护/v 署/ng 的/ude1 工作/vn ，/w 22日/t 前往/v [2/m 个/q]/mq 部门/n 的/ude1 办公室/nis 以/p 自己/rr 制作/v 的/ude1 卡片/n 感谢/v [高级/a 职员/nnt]/nnt ，/w 并/cc 递交/v “/w 禁止/v 香港/ns 非法/b 象牙/n 交易/vn ”/w 请愿/vi 信/n ，/w 希望/v 港府/nz 能够/v 将/d 现/tg 时/ng 香港/ns 约/d [33/m 吨/q]/mq 存量/n 的/ude1 充公/v 象牙/n 焚化/v ，/w 向/p 公众/n 传达/v 护/v 象/ng 信息/n 。/w 
感谢/v 港府/nz 10年/t 充公/v [33/m 吨/q]/mq 
2012年/t 全球/n 共有/v [36/m ,/w 000/m 只/d]/mq 大象/n 被/pbei 捕杀/v ，/w 其/rz 象牙/n 用以/d 制作/v 艺术品/n 及/cc 首饰/n 等/udeng ，/w [香港/ns 海关/nis]/nt 去年/t 充公/v [8/m 吨/q]/mq 象牙/n ，/w 近/a 10年/t 已/d 充/v 公约/n [33/m 吨/q]/mq 象牙/n ，/w 相/d 等于/v [11/m ,/w 000/m 只/d]/mq 大象/n 的/ude1 生命/n 。/w 为了/p 感激/v 与/cc 非法/b [野生/b 动物/n]/nz 交易/vn 对抗/v 的/ude1 [香港/ns 海关/nis]/nt 及/cc 渔/ng 护/v 署/ng ，/w 发起/v 这次/r 护/v 象/ng 运动/vn 的/ude1 支持者/n 前往/v [香港/ns 海关/nis]/nt 和/cc 渔/ng 护/v 署/ng 办公室/nis ，/w 以/p 自己/rr 制作/v 的/ude1 卡片/n 感谢/v [高级/a 职员/nnt]/nnt ，/w 并/cc 递交/v “/w 禁止/v 香港/ns 非法/b 象牙/n 交易/vn ”/w 请愿/vi 信/n 。/w 海峰/nz 环保/n 教育/v 基金/n [执行/v 董事/nnt]/nnt 郭秀云/nr 表示/v ，/w 海关/nis 每日/r 需要/v 处理/vn 约/d [6/m 万/d 个/q]/mq 货柜/n ，/w 要/v 成功/a 检获/nz 非法/b 象牙/n 非常/d 困难/an ，/w 所以/c 希望/v 借/v 这次/r 机会/n ，/w 向/p [有关/vn 部门/n]/nz 致谢/vi 。/w 
另外/c ，/w [香港/ns 渔/ng 农/ng 自然/n 护理/vn 署/ng]/nz 将/d 于/p 今日/t 向/p [濒危/vn 物种/n]/nz [咨询/vn 委员会/nis]/nis 提议/v 焚化/v 香港/ns 约/d [33/m 吨/q]/mq 存量/n 的/ude1 充公/v 象牙/n ，/w 郭秀云/nr 表示/v ，/w 支持/v 政府/nis 决定/v ，/w 除了/p 可以/v 让/v 这些/rz 被/pbei 捕杀/v 的/ude1 大象/n 得以/v 安息/vn 外/f ，/w 亦/d 能/v 向/p 公众/n 传达/v 护/v 象/ng 信息/n ，/w 令/v 大家/rr 停止/v 购买/vn 象牙/n 制品/n 。/w 
