人民网/nz 香港/ns 1月22日/t 电/n 日前/t 香港/ns 一名/mq 女佣/nnd 遭到/v 雇主/nnd 虐待/vn 而/cc 遍体鳞伤/al ，/w 香港/ns 警方/n 今日/t 正式/ad 控告/v 香港/ns 虐待/v 女佣/nnd 的/ude1 罗姓/nz 女/b 疑犯/n ，/w 提出/v 伤/vn 人/n 罪/n 等/udeng [六/m 项/q]/mq 罪名/n 。/w 该/rz 案件/n 将/d 于/p 今日/t 下午/t 在/p 香港/ns 观塘/nz [裁判/nnt 法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
香港/ns 警方/n 表示/v ，/w 经过/p 全面/ad 及/cc 深入/ad 调查/vn ，/w 在/p 征询/v 法律/n 意见/n 后/f ，/w 今日/t 暂时/d 检控/nz 一名/mq [44/m 岁/qt]/mq 女子/n 两项/mq 伤/v 人/n 罪/n 、/w 一项/mq 普通/a 袭击罪/nz 及/cc [三/m 项/q]/mq 刑事/b 恐吓罪/nz 。/w 另外/c ，/w 香港/ns 警方/n 先后/d 于/p 1月12日/t 、/w 1月19日/t 及/cc 1月20日/t 接获/v 报案/vn ，/w 分别/d 指/v [3/m 名/q]/mq 外籍/n 女子/n 被/pbei 其/rz 前/f 雇主/nnd 殴打/v 和/cc 袭击/vn ，/w 有关/v 案件/n 已经/d 合并/v 由/p 香港/ns 观塘/nz 警区/n 重案组/nz [第二/m 队/n]/mq 调查/vn 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
