人民网/nz 香港/ns 1月22日/t 电/n [香港/ns 特区/n 劳工/n 及/cc 福利/n 局/n]/nt 局长/nnt 张建宗/nr 今日/t 表示/v ，/w 新/a 来/vf 港/n 人士/n 是否/v 会/v 申领/v 综援/nz （/w 即/v 综合/vn [社会/n 保障/vn]/nz 援助/vn ）/w ，/w 主要/b 取决于/v 其/rz [经济/n 状况/n]/nz 和/cc 申领/v 意愿/n ，/w 而/cc 近年/t 他们/rr 的/ude1 教育/vn 水平/n 和/cc [家庭/n 收入/n]/nz 均/d 有/vyou [上升/vi 趋势/n]/nz 。/w 
张建宗/nr 表示/v ，/w [15/m 岁/qt]/mq 及/cc 以上/f 内地/n 来/vf 港/n 定居/v 未足/nz 七年/t 的/ude1 人士/n 达/v 中学/nis 或/c 以上/f 教育/v 水平/n 的/ude1 比例/n ，/w 由/p 2001年/t 的/ude1 [68/m %/w 升/v]/mq 至/p 2011年/t 的/ude1 85%/m 。/w 教育/v 水平/n 达到/v 大专/n 程度/n 的/ude1 人/n ，/w 则/d 由/p 2001年/t 的/ude1 [6/m %/w 升/v]/mq 至/p 2011年/t 的/ude1 16%/m 。/w 内地/n 来/vf 港/n 定居/v 未满/nz 七年/t 人士/n 的/ude1 家庭/n 的/ude1 每月/r [收入/n 中位数/gm]/nz ，/w 由/p 2001年/t 的/ude1 [12/m ,/w 050/m 元/q]/mq 增至/v 2011年/t 的/ude1 [14/m ,/w 070/m 元/q]/mq ，/w 升幅/n 近/a 20％/m 。/w 
张建宗/nr 表示/v ，/w 去年/t 年底/f 香港/ns 约/d 有/vyou [26/m ./w 1/m 万/d 宗/vg]/mq 综援/nz 个案/n ，/w 总/b 受/v 助/vn 人数/n 跌/v 至/p 约/d [39/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 已/d 连/ulian 跌/v 33个月/t ，/w 是/vshi 2002年9月/t 以来/f 最低/a 。/w 这/rzv 反映/v 出/vf 大部分/n 香港/ns 人/n 都/d 希望/v 自力更生/vl 。/w （/w 郭晓桐/nr ）/w 
