本报/rz 昆明/ns 1月22日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨文明/nr ）/w [云南省/ns 森林/n 公安局/nis]/nt 日前/t 破获/v 了/ule 10年/t 来/vf 最大/gm 的/ude1 一起/s 走私/vn 、/w 贩卖/v [国家/n 重点/n 保护/vn 动物/n]/nz 制品/n 案件/n ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [6/m 名/q]/mq ，/w 查获/v [335/m 件/q]/mq [国家/n 重点/n 保护/vn 动物/n]/nz 制品/n 及/cc 标本/n ，/w 涉案/v 价值/n 近/a [千/m 万元/q]/mq 。/w 其中/rz 包括/v [1/m 张/q]/mq 完整/a 亚洲象/nz 象皮/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 国内/s 首次/m 查获/v 整/v 张/q 象皮/nz 。/w [云南省/ns 森林/n 公安局/nis]/nt 副局长/nnt 车伟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2013年/t ，/w 云南省/ns 森林/n [公安/n 机关/n]/nz 共/d 受理/v 森林/n 和/cc [野生/b 动物/n]/nz 案件/n [23532/m 起/vf]/mq ，/w 查处/v [23305/m 起/vf]/mq ，/w 侦破/v 重/a [特大/b 刑事/b 案件/n]/nz [261/m 起/vf]/mq 。/w 共/d 收缴/v 林木/n [6188/m 立方米/q]/mq ，/w 各类/r 野生植物/gb [3446/m 株/q]/mq ，/w 其中/rz [珍贵/a 树木/n]/nz [135/m 株/q]/mq ，/w 收缴/v [野生/b 动物/n]/nz [6619/m 头/n]/mq （/w 只/d ）/w ，/w 其中/rz 国家/n 一/m 、/w 二级/b 保护/v [野生/b 动物/n]/nz [4026/m 头/n]/mq （/w 只/d ）/w 、/w 制品/n [126678/m 件/q]/mq （/w 张/q ）/w ，/w [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [1/m ./w 83/m 亿元/q]/mq 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月23日11/t 版/n ）/w 
