人民网/nz 北京/ns 1月24日/t 电/n （/w 记者/nnt 李婧/nr ）/w 因/p 方舟子/nr 质疑/vn 360/m 浏览器/n 安全性/n ，/w 2012年10月/t ，/w 方舟子/nr 与/cc 周鸿祎/nr 之间/f 引发/v 了/ule 一场/mq “/w 口水战/nz ”/w 。/w 因/p 认为/v 周鸿祎/nr 侵犯/v 名誉权/n ，/w 方舟子/nr 将/d 周鸿祎/nr 诉至/v 法院/nis 。/w 1月22日/t ，/w [北京市/ns 朝阳/ns 法院/nis]/nt 对/p 该案/r 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 认定/v 周鸿祎/nr 构成/v 侵权/vn ，/w 但/c 法院/nis 认为/v 继续/v 判决/vn 周鸿祎/nr 停止/v 侵权/vn 、/w 赔礼道歉/vl 已/d 无/v [实际/n 意义/n]/nz ，/w 因此/c [最终/d 判决/vn]/nz 周鸿祎/nr 赔偿/v 方舟子/nr 公证费/nz [1000/m 元/q]/mq ，/w 同时/c 判令/nz 周/qt 承担/v 全部/m 诉讼费/n 。/w 
去年/t 10月/t ，/w 方舟子/nr 公开/ad 宣称/v “/w 360/m 安全/an 浏览器/n 不/d 安全/an ”/w ，/w 转发/v 相关/vn 微博/n ，/w 称/v 360/m 浏览器/n 窃取/v 用户/n 隐私/n 。/w 随后/d ，/w 周鸿祎/nr 愤/vg 而/cc 在/p 微博/n 上/f 回应/vn ，/w 并/cc 转发/v “/w [百度/ntc 公司/nis]/ntc 利用/v 掌控/v 的/ude1 [媒体/n 资源/n]/nz 和/cc 一些/mq 所谓/v 的/ude1 ‘/w 打假/v 斗士/n ’/w ，/w 抹黑/vi 360/m 浏览器/n ，/w 试图/v 以此/d 遏制/v 360/m 搜索/vn 的/ude1 发展/vn ”/w 。/w 
[北京/ns 朝阳/ns 法院/nis]/nt 经/p 审理/v 认为/v ，/w 本案/r 系/v 因/p 360/m 浏览器/n 被/pbei 指/v 存在/vn 用户/n [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 方舟子/nr 提醒/v 公众/n 注意/v 引发/v 。/w 360/m 浏览器/n 是否/v 存在/vn [安全/an 隐患/n]/nz 问题/n ，/w 不是/c 产品/n 信誉/n 问题/n ，/w 它/rr 关系到/v 消费者/n 安全/an 与/cc 隐私/n ，/w 值得/v 所有/b 消费者/n 探讨/v ，/w 也/d 需要/v 经营者/nnt 认真/ad 回应/vn 。/w 因此/c ，/w 虽然/c 该/rz 话题/n 由/p 方舟子/nr 首先/d 提出/v ，/w 但/c 其/rz 提出/v 的/ude1 依据/n 是/vshi 网友/n 的/ude1 意见/n 和/cc 有关/v [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 并非/v 无中生有/vl 和/cc 对/p 产品/n 的/ude1 发难/vi ，/w 更/d 不是/c 挑起/v 事端/n ，/w 即使/c 所/usuo 用/p 语言/n 过于/d 苛刻/a ，/w 也/d 不/d 构成/v 对/p 360/m 浏览器/n 产品/n 经营者/nnt 的/ude1 侵权/vn 。/w 周鸿祎/nr 进行/vn 回应/vn ，/w 本/rz 应/v 围绕/v 是否/v 存在/vn 质疑/vn 中/f 所/usuo 称/v 问题/n 、/w 相关/vn 技术/n 原理/n 、/w 导致/v 公众/n 产生/v 质疑/vn 的/ude1 原因/n 背景/n 等/udeng 内容/n ，/w 而/cc 不是/c 直接/ad 对方/n 舟子/nz 本人/rr 进行/vn 攻击/vn 。/w 诉讼中/nz ，/w 周鸿祎/nr 未能/v 就/d 其/rz 发言/vi 所/usuo 称/v 事实/n 提供/v 证据/n ，/w 故/c 法院/nis 认为/v 周鸿祎/nr 言论/n 构成/v 侵权/vn ，/w 应当/v 承担/v 相应/vn 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz 。/w 
诉讼中/nz ，/w 周鸿祎/nr 主动/ad 删除/v 了/ule 方舟子/nr 主张/v 侵权/vn 的/ude1 [全部/m 七条/mq]/mq 微博/n ，/w 并/cc 在/p 法庭上/nz 赔礼道歉/vl ，/w 主动/ad 消除/v 侵权/vn 后果/n 并/cc [承担/v 责任/n]/nz 。/w 法院/nis 对此/d 予以/vx 肯定/v 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 方舟子/nr 享有/v 较高/ad 社会/n 声誉/n ，/w 有/vyou 较强/d 的/ude1 话语权/nz ，/w 其/rz 在/p [搜狐/ntc 微博/n]/nz 的/ude1 帐户/n 关注/v 者/k 就/d 高达/v 1900余万/m ，/w 且/c 其/rz 在/p 与/cc 周鸿祎/nr 的/ude1 论战/vn 中/f ，/w 其/rz 发言/vi 都/d 得到/v 了/ule 数量/n 众多/a 的/ude1 转发/v 和/cc 关注/v ，/w 足以/d 证明/v 其/rz 发言/vi 的/ude1 影响力/n 和/cc 消除/v 消极/a 后果/n 的/ude1 强大/a 作用/n 。/w [名誉/n 侵权/vn]/nz 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz 承担/v 主旨/n 在于/v 消除/v 损害/vn 后果/n 。/w 基于/p 本案/r 纠纷/n 发展/vn 、/w 演化/vi 过程/n ，/w 周鸿祎/nr 已经/d 自行/d 删除/v 相关/vn 微博/n 、/w 主动/ad 赔礼道歉/vl ，/w [侵权/vn 行为/n]/nz 已/d 不/d 存在/v ，/w 而/cc 方舟子/nr 的/ude1 话语/n 平台/n 又/d 足以/d 消除/v 损害/vn 后果/n ，/w 判决/vn 继续/v 停止/v 侵权/vn 、/w 赔礼道歉/vl 已/d 无/v [实际/n 意义/n]/nz 。/w 故/c 最终/d 法院/nis 判决/v 周鸿祎/nr 赔偿/v 方舟子/nr 公证费/nz [1000/m 元/q]/mq 并/cc 承担/v 全部/m [诉讼/vn 费用/n]/nz 。/w 
对此/d 判决/vn ，/w 方舟子/nr 发/v 微博/n 评价/vn 该/rz 判决/vn 称/v ，/w “/w 如果/c 你/rr 是/vshi 个/q 个人/n ，/w 可以/v 任意/d 造谣/vi 、/w 辱骂/v 一个/mq [公众/n 人物/n]/nz ，/w 只要/c 在/p 法庭上/nz 由/p [代理/vn 律师/nnt]/nnt 代为/v 道歉/vn ，/w 就/d 可以/v 不/d 支付/v 精神/n 赔偿/vn 和/cc 公开/ad 道歉/vi ；/w 如果/c 你/rr 是/vshi 媒体/n ，/w 可以/v 任意/d 造谣/vi 、/w 辱骂/v 一个/mq [公众/n 人物/n]/nz ，/w 可以/v 不/d 承担/v 任何/rz 责任/n ，/w 因为/c [公众/n 人物/n]/nz 可以/v 自己/rr 澄清/vi 自己/rr 。/w ”/w 
