2013年/t 公平/a 免费/vd [回合制/nz 网游/n]/nz 《/w [桃花源/ns 记/v]/nz 》/w 是/vshi 深圳/ns 淘/v 乐/a 研发/v 的/ude1 以/p 我国/n 古典/b 名篇/n 为/p 背景/n 的/ude1 [2/m D/x]/mq [回合制/nz 网游/n]/nz 大作/v 。/w 游戏/n 通过/p 在/p 传说中/nz 的/ude1 [桃源/ns 仙境/n]/nz —/w —/w 桃花源/ns 界/n 中/f 的/ude1 一个/mq 小人物/n 的/ude1 奇遇/n 与/cc 成长/vi ，/w 为/p 玩家/n 逐步/d 揭开/v 关于/p 这个/rz [福地/n 洞天/nz]/nz 中/f 不为人知/vl 的/ude1 秘密/n ，/w 把/pba 一个/mq [清新/a 脱俗/vi]/nz 超然/a 世/ng 外/f 的/ude1 人间/n 幻境/n 带给/v 每/rz 一名/mq 玩家/n 。/w 年度/n 版本/n “/w [紫禁/nz 之/uzhi 巅/ng]/nz ”/w 崭新/b 玩法/n 火爆/a 出炉/v ，/w 群雄逐鹿/vl 至尊版/nz 、/w 好友/n 助战/vi 系统/n 、/w 新地图/nz 翡翠/n 竹林/ns ，/w 以及/cc [95/m 级/q]/mq 召唤兽/nz ，/w [三/m 派/v]/mq 之争/v 由此/d [拉开/v 序幕/n]/nz ，/w 个人/n [荣誉/n 之/uzhi 战/vg]/nz ，/w 且/c 看/v [天下/n 英雄/n 谁/ry 敌手/n]/nz ？/w 
[桃花源/ns 记/v]/nz 
在/p 桃花源/ns 界/n 中/f 的/ude1 奇幻/a 旅行/vi 中/f ，/w 如果/c 有一个/mq 高/a 战力/n 的/ude1 宝宝/n 、/w 金光闪闪/vl 的/ude1 装备/n 是不是/v 很/d 拉风/nz 呢/y ？/w 如果/c 这些/rz 都/d 还/d 满足/v 不/d 了/ule 你/rr 的话/udh ，/w 那/rzv 就/d 来/vf 看看/v 《/w [桃花源/ns 记/v]/nz 》/w 中/f 酷/ag 霸/ng 拽/v 的/ude1 羽翼/n 系统/n 吧/y ，/w 不管/c 你/rr 是/vshi 正太/nz 还是/c 萝莉/nz 亦/d 或/c 是/vshi 怪蜀黍/nz 和/cc 御女/nz ，/w 都/d 可以/v 装扮/vn 上/f 翅膀/n 假装/v 一回/mq 天使/n 。/w 装扮/v 翅膀/n 不仅/c 拉风/nz 酷炫/nz 并且/c 还/d 能/v 增强/vn 人物/n 实力/n ，/w 绝对/d 是/vshi 美观/a 与/cc 实用/a 兼得/v 。/w 
玩家/n 可/v 在/p 天/qt 熙/ng 城/n “/w 羽翼/n 使者/nnt ”/w (/w 318，162/m )/w 处/n ，/w 用/p “/w 羽翼/n 之/uzhi 心/n ”/w 和/cc “/w 羽灵石/nr ”/w 两种/mq 物品/n 进行/vn 兑换/v ，/w 不同/a 的/ude1 羽/ng 灵石/ns 数量/n 可以/v 兑换/vn 不同/a 的/ude1 羽翼/n 造型/n 。/w 
[桃花源/ns 记/v]/nz 
【/w 羽翼/n 作用/n 】/w 
每个/r 羽翼/n 可以/v 学习/vn 两个/mq 特性/n 。/w 特性/n 目前/t 分为/v [13/m 种/q]/mq ，/w 每种/r 特性/n 均可/v 提升/vn 不同/a 的/ude1 属性/n ，/w 如/v 攻击/vn 、/w 暴击/nz 、/w 防御/vn 等等/udeng ，/w 玩家/n 可以/v 根据/p 自己/rr 的/ude1 需要/vn 选择/v 两种/mq 。/w 特性/n 将/d 随着/p 羽翼/n 的/ude1 成长/vn 而/cc 强大/a 。/w 
【/w 造型/n 更换/v 】/w 
同一个/b 羽翼/n 造型/n 看/v 腻/v 了/ule 也/d 没关系/vl ，/w 多种/m 造型/n 让/v 你/rr 想/v 怎么/ryv 变/v 就/d 怎么/ryv 变/v ！/w 更改/v 羽翼/n 造型/n 只/d 需要/v 羽/ng 灵石/ns ，/w 消耗/v 的/ude1 数量/n =/w 目标/n 羽翼/n 造型/n 羽/ng 灵石/ns 数/n -/w 当前/t 羽翼/n 造型/n 羽/ng 灵石/ns 数/n ，/w 结果/n 必需/vi ≥/w 0/m ，/w 再/d +/w [3/m 个/q]/mq 羽灵石/nr 。/w 
【/w 羽翼/n 培养/v 】/w 
在/p 《/w [桃花源/ns 记/v]/nz 》/w 中/f ，/w 羽翼/n 除了/p 一般/ad 翅膀/n 的/ude1 装饰/vn 作用/n 和/cc 属性/n 加/v 成/v 外/f ，/w 还/d 具有/v 自身/rr 的/ude1 培养/vn 系统/n 。/w 玩家/n 可以/v 按/p 每次/r 80000/m 人物/n 经验/n 转换/v 80000/m 羽翼/n 经验/n 进行/vn 培养/v ，/w 培养/v 后/f 的/ude1 羽翼/n 将/d 获得/v 更高/d 属性/n 。/w 装备/n 之后/f ，/w 通过/p 守护/v 及/cc 野外/s 暗雷/nz 获得/v 经验/n 。/w 
【/w 羽翼/n 蜕化/vi 】/w 
若是/c 由于/p 特性/n 选择/v 不是/c 自己/rr 所需/nz ，/w 需要/v 进行/vn 更改/v ，/w 那么/c 蜕化/vi 可以/v 帮助/vn 去除/v ，/w 但/c 需要/v 注意/vn 的/ude1 是/vshi 蜕化/vi 后/f 羽翼/n 等级/n 降/v 为/p [0/m 级/q]/mq ，/w 并且/c 需要/v 一定/b 花费/v ，/w 请/v 慎重/a 选择/v 。/w 
【/w 关于/p [桃花源/ns 记/v]/nz 】/w 
《/w [桃花源/ns 记/v]/nz 》/w 是/vshi 由/p 深圳/ns 淘/v 乐/a 研发/v 运营/vn 的/ude1 公平/a 免费/vd [回合制/nz 网游/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 业界/n 首款/nz 无/v 商城/nis [回合制/nz 网游/n]/nz 。/w 游戏/n 将/d 公平/a 作为/p 核心/n 研发/v 理念/n ，/w 珍惜/v 玩家/n 游戏/n 时间/n 价值/n ，/w 首创/v “/w 公平/a 世界/n ”/w 概念/n ，/w 打造/v 一个/mq [人/n 人/n 平等/a]/nz ，/w 天道酬勤/vl 的/ude1 [游戏/n 世界/n]/nz ！/w 新/a 回合/n 百科全书式/n 玩法/n ，/w 集/q 回合/n 玩法/n 大成/n ，/w 继承/v 经典/n ，/w 不断/d 创新/vi ！/w 带给/v 你/rr 更/d 公平/a 的/ude1 [游戏/n 世界/n]/nz ，/w 更/d 纯粹/b 的/ude1 [游戏/n 乐趣/n]/nz ！/w 

