电/n 魂/n 网络/n 自/p 研/v 游戏/n 《/w 梦/n 塔防/nz 》/w 伴随/v 着/uzhe 新春/t 贺岁/v 版/n 资料/n 篇/q 的/ude1 更新/vn ，/w 征战/vi 关卡/n 前/f [七/m 章/q]/mq 故事/n 的/ude1 震撼/vn 开启/v ，/w [烽火/n 狼烟/nz]/nz 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 将/d 重塑/v 成人/n 神魔/nz 三族/nz 鼎立/vi 的/ude1 故事/n 。/w 天命/n 者/k 的/ude1 冒险/vn 起源/n 将/d 从/p 这里/rzs 开始/v ，/w 发生/v 在/p 《/w 梦/n 塔防/nz 》/w 的/ude1 是/vshi 一个/mq 你/rr 注定/v 要/v 成为/v [乱世/n 英雄/n]/nz 的/ude1 故事/n 。/w 世上/s 没有/v 偶然/a ，/w 有的/rz 只是/d 必然/d 。/w 
[梦醒/vn 时分/n]/nz ，/w 相遇/vi 命中/v 人/n 
在/p 《/w 梦/n 塔防/nz 》/w 的/ude1 世界/n 里/f 你/rr 还/d 只是/d 个/q 刚/d 新生/n 的/ude1 人物/n ，/w 战场/n 的/ude1 混乱/a ，/w 百姓/n 的/ude1 疾苦/n 这些/rz 事/n 与/cc 你/rr 还/d 没有/v 任何/rz 联系/v ，/w 但/c 与/cc 梦梦/nz 和/cc 徐庶/nr 的/ude1 这/rzv 一/m 撞/v ，/w 却/d 改变/v 了/ule 你/rr 平凡/a 的/ude1 命运/n 。/w 强烈/a 撞击/v 的/ude1 疼痛/an 还/d 没有/v 退/vn 去/vf ，/w 被/pbei 张角/nr 军队/n 追赶/v 的/ude1 无辜/n 村民/n ，/w 就/d 出现/v 在/p 了/ule 故事/n 里/f 。/w 张角/nr 贼/n 军/n 的/ude1 烧/vi 杀/v 抢掠/v ，/w 所/usuo 过/uguo 之/uzhi 处/n 的/ude1 满目/n 狼藉/z ，/w 在/p 炎帝/nr 的/ude1 蛊惑/vn 下/f ，/w 张角/nr 的/ude1 力量/n 似乎/d 更为/d 强大/a 了/ule 。/w 
半推半就/vl 的/ude1 天命/n 路/n 
拿起/v 武器/n 救/v 下/f 的/ude1 无辜/n 村民/n ，/w 不知/v 真面目/n 的/ude1 邪恶/a 炎帝/nr ，/w 命运/n 的/ude1 轴/n 轮/qv 开始/v 转动/vn 。/w 梦梦/nz 与/cc 徐庶/nr 的/ude1 坦言/v 相告/nz ，/w 张角/nr 与/cc 炎帝/nr 的/ude1 阴谋/n ，/w 事关/v [天下/n 苍生/nz]/nz 的/ude1 重任/n ，/w 一切/rz 都/d 不能/v 让/v 你/rr 再/d 有/vyou 半刻/nz 的/ude1 犹豫/a 。/w 成为/v 天命/n 者/k ，/w 接受/v 梦梦/nz 和/cc 徐庶/nr 的/ude1 辅佐/v ，/w 你/rr 踏上/v 了/ule 阻止/v 炎帝/nr 祸乱/n 世间/n 的/ude1 路程/n 。/w 
初遇/nz 刘备/nr 共叙/nz 大志/n 
但/c 故事/n 只是/d [刚刚/d 开始/v]/nz ，/w 炎帝/nr 初/f 现/tg ，/w 此时/r 身上/s 的/ude1 封印/nz 还/d 未/d 完全/ad 解除/v ，/w 张角/nr 要/v 为/p 炎帝/nr 护法/nnd ，/w 解除/v 最后/f 一道/d 封印/nz ！/w 
《/w 梦/n 塔防/nz 》/w 与/cc 玩家/n 一同/d 经历/n 在/p [烽火/n 狼烟/nz]/nz ，/w 人/n 神魔/nz 三族/nz 鼎立/vi 的/ude1 [三/m 国/n 时代/n]/nz 故事/n ，/w 颠覆/v 在/p 众人/n 认知/vn 中/f 代表/nnt 正/d 与/cc 恶/a 的/ude1 [三/m 国/n 人物/n]/nz 形象/n ，/w 更多/ad 不为人知/vl 的/ude1 《/w 梦/n 塔防/nz 》/w 背景/n 故事/n 即将/d 揭秘/v 。/w 

