【/w 北京/ns 】/w 
郭金龙/nr ：/w 贯彻/v 总书记/nnt 讲话/n 精神/n 高标准/d 高质量/nz 推进/vi 教育/vn 实践/vn 活动/vn 
1月22日/t 下午/t ，/w 北京市/ns 召开/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn [第/m 一批/mq]/mq 总结/v 暨/cc 第二批/mq 部署/v 会议/n ，/w 市委/nis 书记/nnt 郭金龙/nr 要求/n 全市/n [各级/r 党组织/n]/nz 和/cc 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 再接再厉/vl ，/w 高标准/d 高质量/nz 地/ude2 推进/vi 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 切实/ad 加强/v 作风/n 建设/vn ，/w 把/pba 在/p 活动/vn 中/f 激发/v 出/vf 的/ude1 工作/vn 热情/an ，/w 转化/v 为/p 推动/v 首都/n 发展/vn 的/ude1 强大/a 动力/n 。/w 中央/n 督导/v 组/n 组长/nnt 金炳华/nr 讲话/n ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王安顺/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 杜德印/nr 、/w 市政协/n 主席/nnt 吉林/ns 、/w 中央/n 督导/v 组/n 副组长/nnt 崔曰臣/nr 、/w 市委/nis 副书记/nnt 吕锡文/nr 出席/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 天津/ns 】/w 
孙春兰/nr ：/w 维护/v 社会/n 稳定/an 大局/n 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 
1月22日/t ，/w 天津市/ns 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 天津/ns 礼堂/n 召开/v 。/w 市委/nis 书记/nnt 孙春兰/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w 她/rr 强调/v ，/w 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 进一步/d 增强/v 使命感/n 和/cc 责任感/n ，/w 加强/v 和/cc 改进/v 我市/r 政法/n 工作/vn ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 加快/v 建设/vn 美丽/a 天津/ns 创造/v 安全/an 稳定/an 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 、/w [公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 [法治/n 环境/n]/nz 、/w 优质/b 高效/b 的/ude1 服务/vn 环境/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 河北/ns 】/w 
周本顺/nr ：/w 打好/v 整治/vn 作风/n 和/cc 反对/v 腐败/an 攻坚战/n 
河北省/ns 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 1月22日/t 在/p 石家庄/ns 召开/v 。/w 省委/nis 书记/nnt 周本顺/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 和/cc 中央/n 政法/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 坚持/v 党/n 对/p 政法/n 工作/vn 的/ude1 领导/n ，/w 全力/d 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an ，/w 打好/v 整治/vn 作风/n 和/cc 反对/v 腐败/an 攻坚战/n ，/w 从/p 制度/n 上/f 促进/v [公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 实现/vn ，/w 为/p 河北/ns 改革/vn 发展/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 山西/ns 】/w 
袁纯清/nr 参加/v 晋城/ns 忻州/ns 代表团/n 审议/v ：/w 认真/ad 解决/v 群众/n 关心/v 的/ude1 问题/n 
李小鹏/nr 参加/v 大同/ns 运城/ns 代表团/n 审议/v ：/w 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns 
1月21日/t 、/w 22日/t ，/w 各/rz 代表团/n 继续/v 分/qt 团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w [山西省/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 和/cc 省/n “/w 两院/n ”/w 工作报告/v 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 省长/nnt 李小鹏/nr 分别/d 参加/v 了/ule 大同/ns 、/w 运城/ns 代表团/n 的/ude1 审议/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 加强/vn 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 更好/d 地/ude2 服务/v [人民/n 群众/n]/nz 、/w 服务/vn 改革/vn 发展/vn ；/w 要/v 大力/d 改善/v 农村/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 上/f 更加/d 幸福/a 美好/a 的/ude1 生活/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 辽宁/ns 】/w 
[辽宁省/ns 纪委/nnt]/nt 十一届/n [四/m 次/qv]/mq 全会/n 召开/v 王珉/nr 讲话/n 陈政高/nr 出席/v 
1月22日/t ，/w 中国共产党/nt 辽宁省/ns [第/m 十一届/n]/nz [纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nto [第四/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 在/p 沈阳市/ns 召开/v 。/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 王珉/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 陈政高/nr ，/w 省政协/n 主席/nnt 夏德仁/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 吉林/ns 】/w 
王儒林/nr 参加/v 省政协/n 会议/n 讨论/v ：/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi 共商/v 改革/vn 发展/vn 
1月22日/t 上午/t ，/w [吉林/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 王儒林/nr 来到/v [长春/ns 南湖/ns 宾馆/nis]/ntch ，/w 参加/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 联组/vn 讨论/v 。/w 王儒林/nr 指出/v ，/w 吉林/ns 振兴/v 发展/vn ，/w 必须/d 凝聚/v 方方面面/n 的/ude1 力量/n 和/cc 智慧/n ，/w 调动/v 方方面面/n 的/ude1 积极性/n 和/cc 创造性/n ，/w 希望/v 广大/b 政协/nis 委员/nnt 紧紧/d 围绕/v 全省/n 中心/nis 工作/vn ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 为/p 推动/v 吉林/ns 振兴/v 发展/vn 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 上海/ns 】/w 
韩正/nr ：/w 上海/ns 须/d 下苦功夫/vl 成为/v “/w 活力/n 之/uzhi 都/d ”/w 
“/w 上海/ns 应该/v 成为/v 活力/n 之/uzhi 都/d ，/w 通过/p 全面/ad 深化改革/v ，/w [增强/v 活力/n]/nz 、/w 增强/v 软实力/nz 。/w ”/w 市委/nis 书记/nnt 韩正/nr 1月22日/t 上午/t 在/p 参加/v 政协/nis “/w 着力/vd 增强/v 发展/vn 活力/n ，/w 全面/ad 深化/v 改革开放/v ”/w 专题讨论/n 时/ng 说/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 决定/vn ，/w 就是/v 要/v 增强/vn 发展/vn 的/ude1 活力/n 。/w 活力/n 哪里/rys 来/vf ？/w 从/p 市场/n 来/vf 、/w 从/p 社会/n 来/vf 。/w 如何/ryv 向/p 市场/n 要/v 活力/n 、/w 向/p 社会/n 要/v 活力/n ？/w 核心/n 就是/v 处理/vn 好/a 政府/nis 与/cc 市场/n 关系/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [市场/n 配置/vn]/nz 资源/n 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 改进/v 政府/nis [管理/vn 体制/n]/nz 和/cc 监管/v 模式/n ，/w 特别/d 是/vshi 改革/vn 以/p [前/f 置/v 审批/vn]/nz 为主/vi 的/ude1 审批/vn 制度/n 。/w “/w 不/d 改革/vn ，/w 活力/n 就/d 无从谈起/l 。/w ”/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 江苏/ns 】/w 
罗志军/nr ：/w 贯彻/v 落实/vn 好/a 中央/n 精神/n 推动/v 第二批/mq 活动/vn 开展/v 
【/w 浙江/ns 】/w 
夏宝龙/nr ：/w 坚决/ad 把/pba [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn [进行/vn 到底/d]/nz 
[浙江省/ns 纪委/nnt]/nto [十三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 全会/n 1月22日/t 在/p 杭/b 召开/v 。/w 省委/nis 书记/nnt 夏宝龙/nr 在/p 会上/n 强调/v ，/w 我们/rr 要/v 深刻/a 领会/v 习近平/nr 总书记/nnt 就/d [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 发表/v 的/ude1 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 全面/ad 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 坚决/ad 把/pba [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn [进行/vn 到底/d]/nz ，/w 为/p 干好/v “/w 一三五/m ”/w 、/w 实现/v “/w 四/m 翻番/vi ”/w 提供/v 强有力/bl 的/ude1 纪律/n 和/cc 作风/n 保障/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 安徽/ns 】/w 
安徽省/ns [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 召开/v 张宝顺/nr 王学军/nr 讲话/n 
1月21日/t 至/p 22日/t 上午/t ，/w 安徽省/ns [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 在/p 合肥/ns 召开/v 。/w 会议/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi ，/w 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 总结/v 2013年/t 全省/n 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz ，/w 部署/vn 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 江西/ns 】/w 
强卫/nr 参加/v 省政协/n 讨论/v ：/w [一项/mq 项/q]/mq 把/pba 改革/vn 发展/v 任务/n 落实/v 好/a 推进/vi 好/a 
1月22日/t ，/w 江西省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 围绕/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 进行/vn 联组/vn 协商/vn 讨论/v 。/w 省委/nis 书记/nnt 强卫/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 秘书长/nnt 赵智勇/nr ，/w 副省长/nnt 李炳军/nr 与/cc 民盟/n 、/w 无党派/n 、/w 经济/n 、/w 少数民族/n 、/w 宗教/n 、/w [社会/n 福利/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 、/w 特邀/vn （/w 香港/ns ）/w 界别/n 委员/nnt 一起/s 讨论/v ，/w 共商/v 改革/vn 发展/vn 。/w 省政协/n 主席/nnt 黄跃金/nr 、/w 秘书长/nnt 肖为群/nr 参加/v ，/w 副主席/nnt 刘晓庄/nr 主持/v 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 湖北/ns 】/w 
李鸿忠/nr 参加/v 直管市/nz 、/w 神农架/ns 代表团/n 审议/v :/w 争当/v 改革/vn 发展/vn 四/m 小/a 虎/n 
1月22日/t 上午/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr 参加/v 直管市/nz 、/w [神农架/ns 林区/n]/nz 代表团/n 审议/v 时/ng 提出/v ，/w 仙桃/ns 、/w 天门/ns 、/w 潜江/ns 和/cc [神农架/ns 林区/n]/nz 要/v 咬定/v [发展/vn 目标/n]/nz ，/w 发挥/v 各自/rr 优势/n ，/w 勇于/v 改革创新/v ，/w 争当/v 全省/n 改革/vn 发展/vn “/w 四/m 小/a 虎/n ”/w ，/w 为/p “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 湖南/ns 】/w 
2013/m 湖南/ns “/w 十大/mq ‘/w 同心/vi 人物/n ’/w ”/w 揭晓/vi 徐守盛/nr 杜家毫/nr 颁奖/vn 
1月22日/t ，/w 由/p [中共/n 湖南/ns 省委/nis 统战部/nis]/nt 组织/n 的/ude1 2013/m 年度/n 湖南省/ns “/w 十大/mq ‘/w 同心/vi 人物/n ’/w ”/w 评选/v 结果/n 揭晓/vi 。/w [中共/n 湖南/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 徐守盛/nr ，/w [中共/n 湖南/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 杜家毫/nr ，/w 省政协/n 主席/nnt 陈求发/nr 出席/v [颁奖/vn 典礼/n]/nz ，/w 并/cc 为/p 获奖者/n 颁奖/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 广东/ns 】/w 
朱小丹/nr 到/v 河源/ns 慰问/v 强调/v ：/w 解决/v 群众/n 困难/an ，/w 能/v 办/v 的/ude1 要/v 早/a 办/v 
根据/p [广东/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n 工作/vn 安排/v ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 朱小丹/nr 昨日/t 率/v 团/n 到/v 河源市/ns 看望/v 慰问/vn 异地/n 务工人员/nnd 、/w [困难/an 职工/nnt]/nz 、/w 困难/an 党员/nnt ，/w 祝愿/v 大家/rr 的/ude1 工作/vn 生活/vn 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 有/vyou 更多/ad 、/w 更好/d 的/ude1 变化/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 广西/ns 】/w 
彭清华/nr ：/w 以/p 零容忍/nz 态度/n [惩治/v 腐败/an]/nz 创造/v 良好/a 政务/n [社会/n 环境/n]/nz 
[广西/ns 壮族/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 彭清华/nr 于/p 1月22日/t 在/p 中国共产党/nt [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [第/m 十届/mq]/mq [纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nto [第五/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 发表/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 全面/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 以/p 更加/d 坚定/a 的/ude1 决心/n 、/w 更加/d 务实/vi 的/ude1 作风/n 、/w 更加/d 有力/a 的/ude1 措施/n ，/w 推动/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 取得/v 新/a 成效/n ，/w 为/p 加快/v 实现/vn “/w 两个/mq 建成/v ”/w 目标/n 创造/v 良好/a 的/ude1 政务/n 环境/n 和/cc [社会/n 环境/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 海南/ns 】/w 
蒋定之/nr 在/p 海口/ns 考察/v 强调/v ：/w 春节/t 市场/n 要/v 突出/a 抓好/v 四件/nz 事/n 
1月22日/t 上午/t ，/w 海南/ns 省长/nnt 蒋定之/nr 率/v [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 赴/v 海口/ns 考察/v 调研/vn 春节/t [市场/n 供应/vn]/nz 保障/v 情况/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 春节/t 市场/n 要/v 突出/a 抓好/v [市场/n 供应/vn]/nz 、/w 物价/n 稳定/an 、/w [食品/n 安全/an]/nz 、/w [市场/n 秩序/n]/nz 四件/nz 事/n ，/w 用/p 政府/nis [辛勤/ad 工作/vn]/nz ，/w 换取/v 群众/n 欢乐/a 过年/vi 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 重庆/ns 】/w 
孙政才/nr ：/w 深入/ad 推进/vi [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 
[重庆市/ns 纪委/nnt]/nt [四/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 1月22日/t 下午/t 召开/v 。/w 市委/nis 书记/nnt 孙政才/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 他/rr 指出/v ,/w 要/v 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq ,/w [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 精神/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ,/w 按照/p [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 的/ude1 部署/vn ,/w 坚持/v [党/n 要/v 管/v 党/n]/nz 、/w [从严/d 治党/v]/nz ,/w 推进/vi 改革创新/v ,/w 强化/v 党/n 对/p [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 的/ude1 [统一/vn 领导/n]/nz ,/w 强化/v 反腐败/nz 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz 和/cc 制度/n 保障/vn ,/w 加强/v [思想/n 政治/n 教育/vn]/nz ,/w 严明/a 党/n 的/ude1 纪律/n ,/w 坚持不懈/vl 纠正/v “/w 四/m 风/n ”/w 突出/a 问题/n ,/w 加大/v 惩治/vn 和/cc 预防/v 腐败/an 力度/n ,/w 着力/vd 形成/v 不想/v 腐/vg 、/w 不能/v 腐/vg 、/w 不/d 敢/v 腐/vg 的/ude1 有效/a 机制/n ,/w 努力/ad 取得/v [人民/n 群众/n]/nz 比较/d 满意/v 的/ude1 进展/vn 和/cc 成效/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 贵州/ns 】/w 
赵克志/nr ：/w 高标准/d 高质量/nz 推进/vi 贵州/ns 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 
【/w 西藏/ns 】/w 
[洛桑/ns 江村/ns]/nz ：/w 认识/v 金融/n 撬动/nz 重要性/n 开创/v 金融/n [工作/vn 新局面/nz]/nz 
20日/t 下午/t ，/w 西藏自治区/ns 金融/n 工作/vn 电视电话会议/n 在/p 拉萨/ns 召开/v 。/w 会议/n 传达/v 了/ule 区党委/nis 书记/nnt 陈/vg 全国/n 在/p 人/n 行/ng 拉萨/ns 中心/nis 支行/n 党委/nis [情况/n 报告/n]/nz 上/f 的/ude1 重要/a 批示/n ，/w 总结/v 了/ule 去年/t 全区/n 金融/n 工作/vn ，/w 对/p 今年/t 全区/n 金融/n 工作/vn 进行/vn 了/ule [安排/v 部署/vn]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 陕西/ns 】/w 
赵正永/nr ：/w 精心/ad 组织/n 好/a 陕西/ns 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 
娄勤俭/nr 主持/v 召开/vn [陕西省/ns 政府/nis]/nto 第一次/mq [常务/b 会议/n]/nz 
1月21日/t 上午/t ，/w 陕西/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 主持/v 召开/vn 今年/t 省政府/n 第一次/mq [常务/b 会议/n]/nz ，/w 研究/vn 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 任务/n 分解/v 、/w 取消/v 下放/vn [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 和/cc 淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz 工作/vn ，/w 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p 优化/v [投资/vn 环境/n]/nz 的/ude1 意见/n 和/cc 加强/v 环境保护/gg 的/ude1 决定/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 甘肃/ns 】/w 
王三运/nr 刘伟平/nr 要求/n 抓紧/v 解决/vn 永昌/nz [建设/vn 项目/n]/nz 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 
[甘肃/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 王三运/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 刘伟平/nr 就/d 永昌/nz 一/m [建设/vn 项目/n]/nz 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n [一/d 事/n]/mq 作出/v 重要/a 批示/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 新疆/ns 】/w 
张春贤/nr ：/w 加强/v 法治/n 新疆/ns 建设/vn 为/p 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 奠定/v 基础/n 
21日/t 至/p 22日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 召开/v 稳定/an [工作/vn 会议/n]/nz 暨/cc 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 总结/v 2013年/t 全区/n 政法/n 维稳/nz 工作/vn ，/w 分析/v 研判/nz 稳定/an 形势/n ，/w [安排/v 部署/vn]/nz 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 全区/n 政法/n 维稳/nz 工作/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
