在/p 1月21日/t 晚/tg 举行/v 的/ude1 2014年/t 江西省/ns “/w 两会/n ”/w [第二/m 场/qv]/mq 全媒体/nz 直播/vn 访谈/vn 中/f ，/w 赣州/ns 市长/nnt 冷新生/nr 透露/v ，/w 前/f 不久/d ，/w 国务院/nt 召开/v 的/ude1 相关/vn 会议/n 已经/d 原则上/nz 同意/v 由/p [赣州/ns 稀土/n 集团/nis]/nt 牵头/vi 组建/v [中国/ns 南方/s]/nz 最大/gm 的/ude1 稀土/n 集团/nis ，/w 这/rzv 意味着/v 赣州/ns 实际上/d 拿到/v 了/ule 国家级/b 的/ude1 稀土/n 集团/nis “/w 路/n 条/q ”/w 。/w 
赣州/ns 组建/v 国家级/b 稀土/n 集团/nis 
赣州/ns 发展/v 稀土/n 采矿/vn 和/cc 加工/vn 历经/v [40/m 余年/q]/mq ，/w 一直/d 领衔/vd 中/f 重稀土/nz 领域/n ，/w 有/vyou “/w [稀土/n 王国/n]/nz ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w [中国/ns 稀土/n 行业/n 协会/nis]/nt [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2012年/t ，/w 赣州/ns [稀土/n 产业/n]/nz [销售/vn 收入/n]/nz 达/v [340/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全国/n 稀土/n 行业/n [销售/vn 收入/n]/nz 的/ude1 三分之一/m 。/w 
2013年3月/t ，/w 赣州市/ns 筹备/vn 成立/vi 集/q 开采/vn 、/w 冶炼/vn 分离/vi 、/w 加工/vn 、/w 贸易/vn 、/w 研发/v 于/p 一体/n 和/cc 具备/v 完整/a 产业链/n 的/ude1 大型/b [稀土/n 企业/n 集团/nis]/nt —/w —/w [赣州/ns 稀土/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt ，/w 成/v 南方/s 稀土/n [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc [第一/m 大/a]/mq 资源/n 平台/n ，/w 是/vshi 目前/t 赣州/ns 稀土/n 唯一/b [采矿权/nz 人/n]/nz 。/w 
“/w 赣州市/ns 在/p 主导/n [特色/n 产业/n]/nz 发展/vn 升级/vi 上/f ，/w 取得/v 了/ule 突破性/n 的/ude1 进展/vn 。/w ”/w 冷新生/nr 介绍/v 说/v ，/w 原来/d [稀土/n 资源/n]/nz 的/ude1 私/ag 偷/v 、/w 私/ag 采/v 行为/n 得到/v 了/ule 整治/vn ，/w 这项/r 工作/vn 还/d 得到/v 了/ule [国家/n 公信/nz 部/q]/nt 的/ude1 肯定/vn 。/w 
冷新生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 前/f 不久/d ，/w 国务院/nt 召开/v 会议/n ，/w 通过/p 了/ule 全国/n 大型/b 稀土/n 集团/nis 组建/v 的/ude1 “/w 1/m +/w 5/m ”/w [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 给/p 江西/ns 赣州/ns 的/ude1 定位/vn 就是/v 组建/vn 一个/mq [中国/ns 南方/s]/nz 最大/gm 的/ude1 [稀土/n 企业/n 集团/nis]/nt ，/w 并且/c 明确/a 由/p [赣州/ns 稀土/n 集团/nis]/nt 来/vf 牵头/vi 。/w “/w 这/rzv 实际上/d 意味着/v 赣州/ns 已经/d 拿到/v 了/ule 国家级/b 稀土/n 集团/nis 的/ude1 路/n 条/q 。/w ”/w 
“/w 南方/s 稀土/n 重镇/n 赣州/ns 组建/v 稀土/n 集团/nis ，/w 并且/c 又/d 获得/v 了/ule 国家级/b 稀土/n 集团/nis 的/ude1 ‘/w 路/n 条/q ’/w ，/w 将/d 大大/d 提高/v 南方/s 稀土/n [产业/n 集中度/n]/nz ，/w 也/d 意味着/v [中国/ns 南方/s]/nz 稀土/n 综合/vn 大型/b [龙头/n 企业/n]/nz 已经/d 确定/v 。/w ”/w [赣州/ns 稀土/n 行业/n 协会/nis]/nt 一位/mq 负责人/nnt 表示/v ，/w 至此/d ，/w [赣州/ns 稀土/n 集团/nis]/nt 与/cc [中国/ns 北方/s]/nz 稀土/n 主产区/n 的/ude1 [包钢/n 稀土/n 集团/nis]/nt 共同/d 形成/v 中国/ns [稀土/n 产业/n]/nz 南北/f 双雄/nz 的/ude1 局面/n ，/w 对/p 进一步/d 推进/vi 国务院/nt 关于/p 建设/v 全国性/n 大型/b 稀土/n 企业/n 的/ude1 [战略/n 目标/n]/nz 有/vyou 典范/n 作用/n 。/w 
有望/v 提前/vn 两年/mq 实现/v 千亿/m 规模/n 
赣州/ns 地处/v 赣南/ns ，/w 远离/v [江西省/ns 会/v]/nt 南昌/ns ，/w 毗邻/vi 广东/ns 粤北/ns ，/w 地理/n [区位/n 优势/n]/nz 相对/d 落后/a ，/w 但是/c 拥有/v 一批/mq 特色/n 资源/n ，/w 尤以/d 稀土/n 、/w 钨/n 等/udeng 资源/n 丰富/a 。/w 
在/p 此前/t 发布/v 的/ude1 《/w [江西省/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p 工业/n 重点/n [产业/n 升级/vi]/nz 发展/vn 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w 中/f ，/w [江西省/ns 政府/nis]/nto 明确/a 要求/n 做好/v 稀土/n 、/w 钨/n 产业/n 的/ude1 深加工/nz ，/w 到/v 2017年/t ，/w 赣州/ns 稀土/n 、/w 钨/n [产业/n 规模/n]/nz 要/v 突破/vn 1千亿/m 大关/n 。/w 
冷新生/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 赣州/ns 稀土/n 、/w 钨/n 新材料/nz 及其/cc 应用/v 产业/n [主营/n 业务/n 收入/n]/nz 突破/v [800/m 亿元/q]/mq ，/w 赣州/ns 稀土/n 、/w 钨/n 产业/n 突破/v 千亿/m 规模/n ，/w 有望/v 提前/vn 两年/mq 实现/v 。/w 
2013年/t ，/w 赣州/ns 稀土/n 和/cc 晨光/n 稀土/n 分别/d 成功/a 借壳/nz 。/w 据/p [赣州市/ns 国资委/nz]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 除/p 此/rzs ，/w 赣州/ns 还有/v 一批/mq 民营/b 稀土/n 企业/n ，/w 正在/d 谋划/v 上市/vn 。/w 
赣州/ns 拥有/v 丰富/a 的/ude1 [稀土/n 资源/n]/nz ，/w 同时/c 在/p 稀土/n 深加工/nz 环节/n 上/f 处于/v 行业/n 领先/vi 的/ude1 地位/n 。/w 冷新生/nr 说/v ，/w 国家/n [离子/n 型/k 稀土/n]/nz 资源/n 高效/b 开发利用/v [工程/n 技术/n]/nz 研究中心/nis 获/v 科技部/nz 批准/v ，/w 龙南/ns [发光/vi 材料/n]/nz 及/cc [稀土/n 应用/vn]/nz [高新技术/n 产业化/vn]/nz 基地/nis 被/pbei 科技部/nz 认定/v 为/p 国家/n [高新技术/n 产业化/vn]/nz 基础/n 。/w 
