三年/t 来/vf 貌合神离/vl ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 正/d 考虑/v 与/cc [12/m 家/q]/mq 民/ng 企/ng “/w 离婚/vi ”/w 。/w [一/d 如/v]/mq 在/p 山东/ns ，/w [山/n 钢/n 集团/nis]/nt 没/d 能/v 将/d 日/b 钢/n 揽/v 入/v 怀抱/n 。/w 
《/w [第一/m 财经/n 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 从/p 有关/v 渠道/n 获悉/v ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 正在/d 研究/vn 如何/ryv 解除/v 与/cc [12/m 家/q]/mq 民营/b [钢铁/n 企业/n]/nz 的/ude1 重组/vn 。/w 三年前/t 双方/n 曾/d 达成/v 重组/vn 协议/n ，/w 但/c 合作/vn 后/f 并未/d 能/v 取得/v 明显/a 效果/n 。/w 
这次/r “/w 分手/vi ”/w 正值/v [钢铁/n 行业/n]/nz 风雨飘摇/vl 之际/f ，/w 尽管/c 通过/p 一系列/b [资产/n 注入/v]/nz ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 已经/d 成为/v 中国/ns 产量/n 最大/gm 的/ude1 [钢铁/n 企业/n]/nz ，/w 但/c 其/rz 自身/rr 已经/d 陷入/v 亏损/vn 泥沼/n 。/w 自顾不暇/vl 的/ude1 [河北/ns 钢铁/n]/nz 或许/d 意识到/v ，/w 规模/n 为/p 王/n 的/ude1 时代/n 已经/d 终结/vi 。/w 
未能/v 善终/vi 的/ude1 重组/vn 
2010年/t 的/ude1 最后/f 两个月/mq ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 宣布/v 以/p “/w 渐进式/b 股权/n 融合/v ”/w 重组/v 模式/n 先后/d 对/p 省内/s [12/m 家/q]/mq 民营/b 钢/n 企/ng 实施/v 重组/vn 。/w 根据/p 当时/t 签订/v 的/ude1 [联合/vd 重组/vn]/nz 协议/n ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 以/p 商誉/n 、/w 管理/vn 、/w 技术/n 咨询服务/v 、/w 购销/vn 渠道/n 等/udeng 资源/n ，/w 分别/d 出资/vi 到/v [12/m 家/q]/mq 民营/b [钢铁/n 企业/n]/nz ，/w 换取/v 各家/rz 10%/m 的/ude1 股权/n 。/w 
一位/mq [钢铁/n 企业/n]/nz 高层/n 向/p 《/w [第一/m 财经/n 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 回忆/v ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 和/cc 民营/b [钢铁/n 企业/n]/nz 的/ude1 重组/vn 在/p 当时/t 轰轰烈烈/al ，/w 一些/mq 原/b 民营/b 钢/n 企/ng 的/ude1 管理层/n “/w 名片/n 上/f 都/d 挂/v 上/f 了/ule [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 Logo/x ”/w 。/w 
但/c 双方/n 的/ude1 合作/vn 似乎/d [仅/d 此/rzs 而已/y]/nz 。/w 
在/p 其后/f 的/ude1 三年/t ，/w 双方/n 再/d 无/v 任何/rz 实质性/n 动作/n ，/w 反而/d 更/d 像/v 是/vshi 一种/mq 松散/a 式/k 的/ude1 合作/vn ，/w 各自/rr 过/uguo 着/uzhe 各自/rr 的/ude1 日子/n 。/w 
[河北省/ns 冶金/n 工业/n 协会/nis]/nt 副会长/nnt 宋继军/nr 就是/v 重组/vn 的/ude1 参与者/n 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 双方/n [第/m 一份/mq]/mq 重组/v 方案/n 的/ude1 起草者/nz 。/w 他/rr 告诉/v [本报/rz 记者/nnt]/nz ，/w 重组/vn 最/d 开始/v 是/vshi 由/p 当地/s [民营/b 企业/n]/nz 提出/v 来/vf 的/ude1 ，/w 后来/t 专门/d 征求/v 了/ule [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 方面/n 的/ude1 意见/n ，/w 一拍即合/vl 。/w 
他/rr 表示/v 双方/n 的/ude1 整合/vn 完全/ad 是/vshi 出于/v 自主/vn 。/w “/w 龙海/ns 钢铁/n 的/ude1 董事长/nnt 就是/v 我/rr 领着/v 去/vf 跟/p [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 见/v 的/ude1 面/nf ，/w 其他/rzv 多数/a 企业/n 也/d 是/vshi 我/rr 去/vf 联系/v 的/ude1 ，/w 不/d 存在/v 任何/rz 政府/nis [行政/n 手段/n]/nz 的/ude1 意思/n 。/w ”/w 
彼/rz 时/ng ，/w [节能/vn 减排/v]/nz 、/w 缩减/v 钢/n 企/ng 数量/n 、/w 压缩/v 产能/vn 等/udeng ，/w 这些/rz 出现/v 在/p 工信部/nz 或者/c [河北省/ns 政府/nis]/nto 规划/n 报告/n 中/f 的/ude1 字眼/n ，/w 时时/d 让/v 当地/s 民营/b 钢/n 企/ng 们/k 感到/v 心惊肉跳/al 。/w “/w 当时/t 它们/rr 的/ude1 发展/vn 也/d 遇到/v 一些/mq 困难/an ，/w 需求/n 非常/d 明显/a ，/w 有的/rz 企业/n 也/d 想/v 找/v 个/q 保护伞/n ，/w 各种/rz 想法/n 都/d 有/vyou 。/w ”/w 宋继军/nr 说/v 。/w 
[河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 购销/vn 渠道/n 也/d 是/vshi 吸引/v 一些/mq 民/ng 企/ng 加入/v 的/ude1 一大/n 因素/n 。/w “/w 加入/v 到/v [河北/ns 钢铁/n]/nz 这个/rz 大家庭/n 后/f ，/w 永/d 洋/ag 钢铁/n 将/d 会/v 获得/v 比较/d 稳定/an 的/ude1 原料/n 供应/vn 和/cc 比较/d 好/a 的/ude1 [销售/vn 渠道/n]/nz 。/w ”/w 永/d 洋/ag 钢铁/n 董事长/nnt 杜庆申/nr 曾/d 向/p 媒体/n 如/v 是/vshi 称/v 。/w 
[河北/ns 钢铁/n]/nz 的/ude1 野心/n 
[河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 同样/d 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 诉求/v ：/w 在/p 推动/v [唐钢/nr 集团/nis]/ntc 、/w [邯钢/n 集团/nis]/ntc 完成/v 联合/vn 后/f ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 也/d 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 雄心壮志/n ，/w 通过/p 做/v 大规模/b ，/w 力争/v 达到/v 国内/s 第一/m 、/w 世界/n 第二/m 。/w 
“/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 比较/d 集中/v ，/w 利用/v 这/rzv 一/m 优势/n 与/cc 民/ng 企/ng 联合/vd ，/w 既/c 可以/v 扩大/vn [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 规模/n ，/w 同时/c 也/d 解决/v 了/ule 民/ng 企/ng 存在/v 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 宋继军/nr 说/v ，/w [联合/vd 重组/vn]/nz 的/ude1 方式/n 是/vshi 正确/a 的/ude1 ，/w 通过/p 发挥/v [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 带动/vn 作用/n ，/w 慢慢/d 从/p 资产/n 上/f 、/w 股份/n 上/f 推进/vi ，/w 不断/d 从/p 管理/vn 和/cc 技术/n 上/f 加强/v 。/w 
但/c 宋继军/nr 也/d 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 承认/v ，/w 在/p 重组/vn 上/f ，/w 双方/n 积极探索/v 的/ude1 步子/n 的确/d 慢/a 了/ule 些/q ，/w 推进/vi 措施/n 研究/vn 得/ude3 也/d 还/d 不够/a 。/w 目前/t ，/w 宋继军/nr 在/p [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 担任/v 类似/a 顾问/nnt 性质/n 的/ude1 职务/n ，/w 但/c 近两年/qt 基本/a 没什么/vl 活动/vn ，/w 尤其/d 重组/vn 更/d 没什么/vl 实际/n 推进/vi 。/w 
“/w 除了/p [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc ，/w 民/ng 企/ng 也/d 是/vshi 很难/d 管/v ，/w 比如/v 让/v 他们/rr 去/vf 开会/vi ，/w 一些/mq 企业/n 参与/v 不/d 积极/ad ，/w 双方/n 如果/c 能/v 加强/vn 互动/vn 的话/udh ，/w 可能/v 更好/d 些/q 。/w ”/w 宋继军/nr 说/v 。/w 
河北省/ns 是/vshi 国内/s 钢铁/n 大/a 省/n ，/w 经/p 核准/v 过/uguo 的/ude1 钢/n 企/ng 多达/v 上/f 百家/nz ，/w 其中/rz 民/ng 企/ng 就/d 有/vyou [90/m 多家/mq]/mq ，/w 产量/n 接近/v 全省/n 的/ude1 三分之二/m 。/w 但/c 这些/rz 钢厂/nis 却/d 极度/d 分散/a ，/w 不仅/c 控制力/n 低/a ，/w 也/d 加重/v 了/ule 相互间/nz 的/ude1 [同/p 质化/nz 竞争/vn]/nz 。/w 
“/w 按照/p 河北/ns 钢/n 企/ng 的/ude1 局面/n ，/w 也/d 需要/v 加强/vn 控制力/n ，/w 而且/c 说实话/vl 也/d 是/vshi 可行/a 的/ude1 。/w ”/w 宋继军/nr 说/v 。/w 
愿望/n 总是/d 美好/a 的/ude1 。/w 但/c 以为/v 找到/v 奔头/n 的/ude1 民/ng 企/ng 们/k ，/w 却/d 并未/d 在/p 其后/f 的/ude1 时间/n 里/f 获得/v 依靠/vn 。/w “/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 对/p 参股/v 的/ude1 这些/rz 企业/n 并/cc 没有/v 提供/v 太多/ad 服务/vn ，/w 实际上/d ，/w 每家/r 企业/n 都/d 还是/c 独立/a 做/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 事/n ，/w 像/v 经营管理/v 和/cc 财务/n 根本/a 没有/v 实质/n 融合/v 。/w ”/w 前述/b 企业/n 高层/n 说/v 。/w 
中/f 联/vg 钢/n 分析师/nnt 程旭豹/nr 说/v ，/w 这些/rz [民营/b 企业/n]/nz 只是/d 借助/v [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 这个/rz 国企/n 的/ude1 品牌/n ，/w 规避/v 了/ule 一些/mq 被/pbei 政府/nis 打压/v 的/ude1 风险/n 而已/y ，/w “/w 自/p 挂/v 上/f [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 牌子/n ，/w 到/v 被/pbei 排除/v 出/vf 体系/n ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 自我/rr 经营/vn ，/w 与/cc [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 没有/v 一点/mq 关系/n ”/w 。/w 
自顾不暇/vl 
在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 的/ude1 多/a 位/q 人士/n 看来/v ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 有意/d 解除/v 协议/n ，/w 缘于/p 当下/d 出现/v 的/ude1 新形势/nz 。/w 
[目前/t 国内/s]/nz [钢铁/n 行业/n]/nz 持续/vd 低迷/a ，/w 这种/r 态势/n 也/d 波及/v 到/v 国企/n [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 身上/s 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 组建/v 于/p 2008年/t 的/ude1 [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc ，/w 开始/v 几年/mq 也/d 曾/d 持续/vd 盈利/vn ，/w 但/c 到/v 2012年/t ，/w 其/rz 营业收入/v 由/p 上/f 年/qt 的/ude1 [2503/m 亿元/q]/mq 下降/vi 为/p [2478/m 亿元/q]/mq ，/w 净利润/n 由/p 上/f 年/qt 的/ude1 净利/n [12/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 变为/v 亏损/vn [11/m 亿元/q]/mq 。/w 截至/v 去年/t 三季度/nz ，/w 该/rz 公司/nis 不仅/c 营收/nz 不见/v 起色/n ，/w 更是/d 亏损/vn [7/m ./w 64/m 亿元/q]/mq 。/w 
“/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 现在/t 也/d 是/vshi 亏损/vn 的/ude1 ，/w 自己/rr 都/d 搞得/v 焦头烂额/al 了/ule ，/w 根本/a [无暇/d 顾及/v]/nz 其他/rzv [12/m 家/q]/mq [民营/b 企业/n]/nz 。/w ”/w 该/rz 企业/n 人士/n 说/v 。/w 
而/cc 在/p 过去/vf 的/ude1 3年中/t ，/w [钢铁/n 行业/n]/nz 形势/n 也/d 曾/d 一度/d 有所/v 好转/vn ，/w 一些/mq 民/ng 企/ng 在/p 经营/vn 上/f 多少/ry 有些/rz 利润/n ，/w 尤其/d 那些/rz 依靠/v [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 规避/v [政策/n 风险/n]/nz 的/ude1 企业/n ，/w “/w 有些/rz 已/d 获得/v 获得/v 了/ule ‘/w 准生证/nz ’/w ，/w 觉得/v 老/a 挂着/v 里面/f 也/d 没意思/a ”/w 。/w 
“/w 决策层/n 的/ude1 战略/n 发展/v 思路/n 可能/v 还/d 不/d 清晰/a 。/w ”/w [兰格/nrf 钢铁网/nz]/nz 分析师/nnt 张琳/nr 说/v ，/w 由于/p 推进/vi 进度/n 慢/a ，/w 双方/n 重组/vn 的/ude1 初衷/n 并/cc 没有/v 实现/vn ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 也/d 不得不/d 选择/v 其他/rzv 的/ude1 方式/n 。/w 
值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 目前/t 河北省/ns 已/d 要求/n 包括/v [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 在/p 内/f 的/ude1 钢/n 企/ng 大幅/d 缩减/v 产能/vn ，/w 在/p 环保/n 风暴/n 下/f ，/w 不管/c 是否/v 挂靠/vn 在/p [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 旗下/d ，/w 一些/mq 民营/b 钢/n 企/ng 必然/d 会/v 缩减/vn 产能/vn 乃至于/c 被/pbei “/w 关停并转/n ”/w 。/w 据悉/v ，/w 这些/rz 民/ng 企/ng 有些/rz 已经/d 不/d 赚钱/v ，/w 每吨/q 钢材/n 赔/v [50/m ~/w 60/m 块钱/q]/mq ，/w 如果/c 按照/p 国家标准/n 上/f [环保/n 设备/n]/nz ，/w 每吨/q 会/v 增加/vn [200/m 块钱/q]/mq 的/ude1 成本/n ，/w 日子/n 更/d 难熬/nz 。/w 
扭亏/v 是/vshi [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc [首要/b 任务/n]/nz 。/w “/w 坚决/ad 实现/v 2014年/t 全面/ad 扭亏/v 、/w 坚定不移/vl 、/w 背水一战/vl ，/w 坚决/ad 打好/v [河北/ns 钢铁/n]/nz 翻身仗/n 。/w ”/w 在/p 2013年12月9日/t 召开/v 的/ude1 集团/nis 领导干部/nnt 大会/n 上/f ，/w [河北/ns 钢铁/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 于勇/nr 如/v 是/vshi 号召/v 。/w 
