我/rr 的/ude1 家乡/n 是/vshi [浙江省/ns 绍兴市/nsf 绍兴/ns]/nz 县/n ，/w [这个/rz 城市/n]/nz 有/vyou [三/m 个/q]/mq 名字/n —/w —/w 酒香/n 、/w 桥/n 乡/n 、/w 水乡/n 。/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 名字/n 却/d 都/d [与/cc 水/n 有关/vn]/nz ，/w 绍兴/ns 的/ude1 黄酒/nf 独一无二/bl 之/uzhi 处/n 就/d 在于/v 酿酒/vn 的/ude1 水/n 均/d 出于/v 鉴湖/ns ，/w 绍兴/ns 的/ude1 桥/n 自然/n 也/d 是/vshi 离不开/v 水/n 的/ude1 ，/w 绍兴/ns 到处/d 都/d 是/vshi 河/n ，/w 都/d 是/vshi 湖/n ，/w 人们/n 沿/p 水/n 而/cc 居/v ，/w 生活/vn 节奏/n 很慢/d 。/w 我/rr 的/ude1 家乡/n 绍兴/ns 就是/v 一个/mq 这样/rzv 一个/mq 被/pbei 水/n 成就/n 的/ude1 城市/n 。/w （/w 潘金洁/nr 琼/b 摄/vg ）/w 回/v 专题/n 首页/gi 

