新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 陈然/nr ）/w 继/vg 去年年初/t 连发/v 《/w 法海/nz 你/rr 不懂/v 爱/vn 》/w 、/w 《/w 爱上/v 大笨蛋/nz 》/w 和/cc 《/w 金箍棒/n 》/w [三/m 首/q]/mq 重磅/n 神曲/n 后/f ，/w “/w 神曲/n 天后/nz ”/w 龚琳娜/nr 与/cc 音乐家/nnt 丈夫/n 老锣/nz 将/d 携/v [两/q 首/q]/mq 新歌/n 登陆/vi 2014/m [湖北/ns 卫视/n]/nz 和/cc [东方/s 卫视/n]/nz 的/ude1 春晚/n 。/w 与/cc 过往/vn 作品/n 相比/vi ，/w 这次/r [二/m 人/n]/mq 的/ude1 新歌/n 《/w 武魂/nz 》/w 与/cc 《/w 天马行空/n 》/w 不/d 走/v “/w 雷/n 人/n ”/w 路线/n ，/w 而是/c 更加/d 艺术化/vn ，/w 歌曲/n 本身/rz 也/d 具有/v 很强/d 的/ude1 可听/v 性/ng 。/w 
1月29日/t 晚/tg 
《/w 武魂/nz 》/w 加入/v 古代/t 乐器/n 编钟/n 
1月29日/t 晚/tg 将/d 在/p [湖北/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 亮相/vi 的/ude1 《/w 武魂/nz 》/w ，/w 是/vshi 老锣/nz 创作/vn 于/p 去年/t 夏天/ns 的/ude1 作品/n 。/w 这/rzv 首/q 新歌/n 去年/t 10月/t 在/p 网络/n 首发/v ，/w 迎来/v 不少/m 网友/n 的/ude1 好评/n 。/w 《/w 武魂/nz 》/w 歌词/n 融合/v 了/ule 贺铸/nr 的/ude1 《/w [六州/nz 歌/n 头/n]/nz  [少年/n 侠气/n]/nz 》/w 和/cc 项羽/nr 的/ude1 《/w 垓下歌/nz 》/w ，/w 在/p 音乐/n 上/f 以/p [中国/ns 民族/n 音乐/n]/nz 与/cc 西方/ns [电子/n 音乐/n]/nz 的/ude1 融会/vn ，/w 带/v 出/vf 古典/b 又/d 不/d 失/v 现代/ntc 的/ude1 听觉/n 感受/v 。/w 老锣/nz 透露/v ，/w 去年/t 接到/v [湖北/ns 卫视/n]/nz 春晚/n 的/ude1 邀约/v 后/f ，/w 他/rr 立即/d 想到/v 将/d [中国/ns 古代/t]/nz 乐器/n 编钟/n 加入/v 《/w 武魂/nz 》/w 的/ude1 表演/vn 。/w 编钟/n 是/vshi 诞生/vi 于/p 西周/t ，/w 流行/v 于/p [春秋/n 战国/n 时期/n]/nz 的/ude1 大型/b 打击乐器/nz ，/w 音域/n 跨越/v [5/m 个/q]/mq 八度/n ，/w 只/d 比/p 现代/ntc 钢琴/n 少/a 一个/mq 八度/n ，/w 中心/nis 音域/n [12/m 个/q]/mq 半音/n 齐全/a 。/w 
七年前/t ，/w 老锣/nz 第一次/mq 在/p 阿姆斯特丹/nsf 的/ude1 博物馆/nis 看到/v 编钟/n ，/w 就/d 为/p 其/rz 音色/n 、/w 形态/n 以及/cc 厚重/a 的/ude1 文化/n 内涵/n 着/uzhe 了/ule 迷/v ，/w 从此/d 种/q 下/f 了/ule “/w 编钟/n 情结/n ”/w 。/w 此次/rz 为/p 创作/vn 《/w 武魂/nz 》/w 的/ude1 现场/s 版/n 音乐/n ，/w 龚锣/nr 夫妇/n 特意/d 向/p [中国/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 借/v 来/vf 编钟/n 练习/v 、/w 演出/vn 。/w 老锣/nz 不仅/c 制作/v 了/ule 打/v 编钟/n 用/p 的/ude1 木槌/nz ，/w 还要/d 亲自/d 登台/vi 演奏/v 。/w 
1月31日/t 晚/tg 
《/w 天马行空/n 》/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 首/q 度/qv 同台/vd 
龚琳娜/nr 、/w 老锣/nz 的/ude1 [另一/m 首/q]/mq 新歌/n 《/w 天马行空/n 》/w 将/d 于/p 1月31日/t 大年初一/t 晚/tg 在/p [东方/s 卫视/n]/nz 春晚/n 首演/v 。/w 与/cc 《/w 武魂/nz 》/w 着眼于/v 宣扬/vn [中华/nz 文化/n]/nz 不同/a ，/w 《/w 天马行空/n 》/w 主打/v “/w 亲子/nz 牌/n ”/w ，/w 旋律/n 与/cc 歌词/n 朗朗上口/al ，/w 表演/vn 则/d 展现/v 了/ule 这个/rz [四/m 口/n]/mq 之/uzhi 家/q 其乐融融/al 的/ude1 [家庭/n 生活/vn]/nz ，/w 贺岁/v 气息/n 浓厚/a 。/w 而/cc 龚琳娜/nr 、/w 老锣/nz ，/w 以及/cc 两个/mq 混血/vi 儿子/n 海/n 酷/ag 和/cc 雅/ag 酷/ag 一家/n [四/m 口/n]/mq 也/d 将/d 首/q 度/qv 同台/vd 表演/vn 。/w 
在/p 《/w 天马行空/n 》/w 中/f ，/w 老锣/nz 带领/v 孩子们/nz 将/d [日常/b 生活/vn]/nz 里/f 司空见惯/vl 的/ude1 日用品/n 制作/v 成/v 各式各样/bl 的/ude1 乐器/n ，/w 既/c 考验/vn 了/ule 孩子们/nz 的/ude1 动手/vn 能力/n ，/w 也/d 让/v 他们/rr 发觉/v 生活/vn 中/f [处处/d 有/vyou 音乐/n]/nz 。/w 而/cc 龚琳娜/nr 则/d 给/p 孩子们/nz 做/v 声乐/n 训练/vn ，/w 教/v 给/p 他们/rr 练声/nz 方法/n 。/w [8/m 岁/qt]/mq 海/n 酷/ag 和/cc [6/m 岁/qt]/mq 雅/ag 酷/ag 原本/d 个性/n 腼腆/a ，/w 在/p 经过/p 夫妻/n 俩/m 的/ude1 启发式/nz 教育/vn 后/f ，/w 终于/d 能够/v [鼓起/v 勇气/n]/nz ，/w 大方/a 登台/vi 完成/v 了/ule 表演/vn ，/w 同时/c 也/d 享受/v 到/v 音乐/n 带来/v 的/ude1 快乐/a 。/w 

