昨晚/t ，/w [北京市/ns 一/d 中/f 院/n]/nt 微博/n 称/v ，/w 王功权/nr 承认/v 与/cc 许志永/nr 一起/s 策划/vn 、/w 煽动/v 了/ule 聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 的/ude1 违法犯罪/v 活动/vn ，/w 法院/nis 对/p 王功权/nr 取保候审/v 。/w 
昨天/t 18点52分/t ，/w 市/n [一/d 中/f]/mq 院/n 官方/n 微博/n 发布/v 称/vn ，/w “/w 王功权/nr 承认/v 与/cc 许志永/nr 一起/s 策划/vn 、/w 煽动/v 了/ule 聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 的/ude1 违法犯罪/v 活动/vn ，/w 他/rr 对/p 自己/rr 的/ude1 行为/n 表示/v 深刻/a 反省/v 。/w [北京市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 依法/d 对/p 王功权/nr 变更/v [强制/vd 措施/n]/nz ，/w 予以/vx 取保候审/v ”/w 。/w 
2013年9月13日/t ，/w 曾/d 因/p “/w 私奔/vi 风波/n ”/w 而/cc 红极一时/vl 的/ude1 鼎/ng 辉/ng 创投/nz 合伙人/nnt 和/cc 投资人/nnd 之一/rz 王功权/nr ，/w 因/p 涉嫌/v 聚众/vn 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 被/pbei [北京/ns 警方/n]/nt 以/p 传唤/v 名义/n 带走/v ，/w 后/f 被/pbei 警方/n 正式/ad [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 经/p [北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 第一/m 分院/nis 批准/v ，/w 2013年10月20日/t ，/w 王功权/nr 因/p 涉嫌/v “/w [聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 罪/n]/nz ”/w 被/pbei 正式/ad 逮捕/v ，/w 目前/t 被/pbei 拘于/v 北京市/ns 第三/m 看守所/nis 。/w 
据/p [北京/ns 电视台/nis]/nt 报道/v ，/w 王功权/nr 表示/v ，/w 他/rr 曾/d 资助/v 许志永/nr 并/cc 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 上/f 推出/v 了/ule 相关/vn 事件/n 。/w 他/rr 承认/v ，/w 自己/rr 已经/d 触犯/v 了/ule 法律/n ，/w 而且/c 法律/n 是/vshi 最/d 底线/n 的/ude1 规则/n ，/w 自己/rr 资助/v 和/cc 帮助/v 传播/vn 的/ude1 行为/n ，/w 使得/vi 自己/rr 也/d 成为/v 了/ule 一名/mq 参与者/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 自己/rr 非常/d 后悔/v ，/w 对不起/v 孩子/n 和/cc 家庭/n ，/w 以后/f 会/v 断绝/v 与/cc 许志永/nr 的/ude1 来往/vn 。/w 同时/c ，/w 王功权/nr 表示/v ，/w 自己/rr 想/v 不/d 明白/v 许志永/nr 作为/p 一个/mq 法学博士/nnd ，/w 为何/ryv 不肯/v 认罪/vn 。/w 
根据/p 刑法/n [第/m 291/m 条/q]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w 王功权/nr 所/usuo 涉嫌/v 的/ude1 [聚众/vd 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 罪/n]/nz 是/vshi 指/v ，/w 聚众/vd 扰乱/v 车站/n 、/w 码头/n 、/w [民用/b 航空站/nis]/nt 、/w 商场/nis 、/w 公园/n 、/w 影剧院/n 、/w 展览会/n 、/w 运动场/n 或者/c 其他/rzv 公共场所/n 秩序/n ，/w 聚众/vd 堵塞/v 交通/n 或者/c 破坏/v [交通/n 秩序/n]/nz ，/w 抗拒/v 、/w 阻碍/v 国家/n [治安/n 管理/vn]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 依法/d 执行/v 职务/n ，/w [情节/n 严重/a]/nz 的/ude1 ，/w 对/p [首要/b 分子/n]/nz ，/w 处/n 五年/t 以下/f 有期徒刑/n 、/w 拘役/v 或者/c 管制/vn 。/w （/w 记者/nnt 孙思娅/nr ）/w 
