本报讯/nz （/w 记者/nnt 张蕾/nr ）/w 因/p 拖欠/v [4/m 名/q]/mq [员工/n 工资/n]/nz 以及/cc 一名/mq 女演员/nnd 的/ude1 演出/vn 费/n 和/cc 赞助费/n 总计/v [55/m 万元/q]/mq ，/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [民间/n 春晚/n]/nz 导演/nnt 遭遇/v [法院/nis 强制/vd 执行/v]/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [北京/ns 红/a 菲林/nrf 影视/b 文化/n 传媒/n 有限公司/nis]/nt 因/p 拖欠/v [4/m 名/q]/mq [员工/n 工资/n]/nz 本金/n [15/m 万元/q]/mq 及/cc 一名/mq 女演员/nnd 演出/v 费/n 和/cc 赞助费/n 本金/n [40/m 万元/q]/mq ，/w 于/p 2010年/t 、/w 2011年/t 先后/d 被/pbei 申请/v [强制/vd 执行/v]/nz 。/w 法官/nnt 发现/v ，/w 该/rz 公司/nis [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 曾经/d 变更/v 过/uguo ，/w 现在/t 为/p 杨志平/nr 。/w 而/cc 此人/r 正是/v [民间/n 春晚/n]/nz 的/ude1 总/b 导演/nnt 。/w 
网上/s 信息/n 显示/v ，/w [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 红/a 菲林/nrf 公司/nis 是/vshi 近几年/qt [民间/n 春晚/n]/nz 的/ude1 承办方/nz ，/w 包括/v 今年/t 仍/d 在/p 承办/v [民间/n 春晚/n]/nz ，/w 但/c 根据/p 法院/nis 调查/vn ，/w 该/rz 公司/nis 早/a 在/p 2013年10月9日/t 便/d 被/pbei 吊销/v 工商/n 执照/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 该/rz 公司/nis 已/d 拖欠/v 本金/n 、/w 利息/n 近/a [70/m 万元/q]/mq 。/w 此前/t 法官/nnt 曾/d 多次/mq 传唤/v 杨志平/nr 到/v 法院/nis 谈话/vn ，/w 但/c 始终/d 无人/b 到庭/nz 。/w 
上午/t ，/w 记者/nnt 跟随/v [朝阳/ns 法院/nis]/nt 执行庭/n 法官/nnt 来到/v 位于/v 西三环/nz [世纪/n 经贸/b 大厦/n]/nz B/x 座/q 的/ude1 [民间/n 春晚/n]/nz 剧组/nis 。/w 虽然/c 门开/v 着/uzhe ，/w 灯/n 亮着/v ，/w 但/c 剧组/nis 空无一人/al 。/w 法官/nnt 现场/s 拨通/v 杨志平/nr 的/ude1 电话/n ，/w 杨/ng 自称/v 正在/d 重庆/ns 分会场/n 忙/v [民间/n 春晚/n]/nz 的/ude1 事/n 。/w 法官/nnt 通知/n 杨志平/nr ，/w “/w 下/f 周一/t 必须/d 到庭/nz ，/w 否则/c 后果/n 严重/a 。/w ”/w 据悉/v ，/w 如若/c 杨/ng 仍/d 拒不/d 履行/v 法院/nis 判决/vn ，/w 法院/nis 可以/v 对/p 其/rz 采取/v 罚款/vn 、/w 拘留/v 等/udeng [强制/vd 措施/n]/nz 。/w 
J009/x 王溦/nr 摄/vg J218/x 
