人民网/nz 北京/ns 1月23日/t 电/n 春节/t 民俗/n 讲座/n 、/w 清华池/nz 修脚/v 、/w 大厨/n 教/v 做/v 年夜饭/n 、/w 北漂/nz 品尝/v 老/a [北京/ns 小吃/n]/nz 、/w 民俗/n 表演/vn …/w …/w 1月7日/t 至/p 24日/t ，/w 在/p 半个/mq 多/a 月/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 广外/nz 街道/ns 近/a [千/m 名/q]/mq 居民/n 体验/v 了/ule 丰富多彩/vl 的/ude1 [第五/m 届/q]/mq “/w 品/ng 民俗/n 过/uguo 大年/n ”/w 社区/n 民俗/n 节/q 系列/n 活动/vn 。/w [莲花河/nz 社区/n]/ns 居民/n 沙桂莲/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 今年/t 比/p 去年/t 增添/v 很多/m 活动/vn ，/w 不仅/c 有/vyou 吃/v 有/vyou 玩/v ，/w 还/d 能/v 享受/vn 服务/vn ，/w 非常/d 不错/a ，/w 大家/rr 都/d 挺/d 高兴/a 的/ude1 。/w ”/w 
在/p 1月23日/t 的/ude1 主场/n 活动/vn 中/f ，/w 一大/n 早/a ，/w 闻讯/vi 赶来/vi 的/ude1 居民/n 已经/d 把/pba 红莲/nz 广场/n “/w 填/v ”/w 得/ude3 满满当当/z ，/w 很多/m 老人/n 带着/vn 孩子/n 来看/u 表演/vn 、/w 办年货/nz 。/w 街道/ns 大拜年/nz 、/w 为/p [环卫/n 工人/nnt]/nz 赠送/v 节日/n 礼物/n 、/w 社区/n 美食/n 展卖/v 、/w 民俗/n 文艺/n 演出/vn …/w …/w 当天/t 的/ude1 主场/n 活动/vn 可谓/v 热闹非凡/al 。/w 今年/t 的/ude1 社区/n 美食/n 展/vg 同/p 去年/t 一样/uyy ，/w 各/rz 社区/n 带来/v 了/ule [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 美食/n 展卖/v 。/w 新疆/ns 的/ude1 大枣/nf 、/w 山西/ns 的/ude1 平遥牛肉/nf 、/w 内蒙/ns 的/ude1 瓜子/n 、/w 山东/ns 的/ude1 花生/n ，/w 居民/n 不/d 出/vf 街道/ns 就/d 能/v 置办/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [特色/n 美食/n]/nz 。/w 还有/v 不少/m 的/ude1 社区/n 带来/v [北京/ns 小吃/n]/nz ，/w [护国寺/nz 小吃/n]/nz 、/w 驴打滚/nf 、/w 卷/q 果/ng 、/w 排叉/nz 、/w 羊羹/nf 。/w 坐拥/nz 马连道/nr 茶叶/n 特色/n 街/n 的/ude1 [马连道/nr 社区/n]/ns 还/d 联合/v 更香/nz 、/w 武夷/ns 星等/n 茶叶/n 品牌/n 展卖/v 茶叶/n 、/w 茶点/nf 美食/n 。/w 
在/p 此/rzs 之前/f ，/w “/w 品/ng 民俗/n 过/uguo 大年/n ”/w 活动/vn 已经/d 举办/v 了/ule 春节/t 民俗/n 讲座/n 、/w 清华池/nz 修脚/v 、/w 大厨/n 教/v 做/v 年夜饭/n 、/w 老北京/nz 民俗/n 展/vg 等/udeng 系列/n 活动/vn 。/w 
拜年/vi 作揖/nz 的/ude1 时候/n 左手/n 抱拳/nz 还是/c 右手/n 抱拳/nz ？/w 福字/nz 能/v 不能/v 倒贴/v ？/w 从/p 腊八/t 到/v 元宵/nf 有/vyou 很多/m [春节/t 习俗/n]/nz ，/w 但/c 其中/rz 的/ude1 一些/mq [春节/t 习俗/n]/nz 大家/rr 是不是/v 真的/d 了解/v 呢/y ？/w 1月7日/t 下午/t ，/w 著名/a 民俗专家/nnd 王作楫/nr 给/p 大家/rr 讲解/v 了/ule 正确/a 的/ude1 春节/t 民俗/n 。/w “/w 以前/f 都/d 是/vshi 右手/n 抱拳/nz 作揖/nz ，/w 福字/nz 也/d 基本/a 都/d 是/vshi 倒贴/v 的/ude1 ，/w 原来/d 都/d 是/vshi 不/d 对/p 的/ude1 ，/w 今年/t 都/d 给/p 改/v 过来/vf 了/ule 。/w ”/w [湾子街/nz 社区/n]/ns 青/a 教/v 主任/nnt 李静/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
能/v 在/p 过年/vi 的/ude1 时候/n 欣赏/v 到/v 一场/mq 妙趣横生/vl 的/ude1 曲艺/n 表演/vn ，/w 不失为/v 一场/mq “/w 耳朵/n 上/f 的/ude1 盛宴/n ”/w 。/w 1月10日/t 下午/t ，/w [北京/ns 曲艺团/nis]/nt 的/ude1 艺术家/nnt 们/k 为/p 居民/n 带来/v 了/ule 相声/n 、/w 快板/n 等/udeng 精彩/a 的/ude1 表演/vn ，/w 现场/s 观众/n 笑声/n 不断/d 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 的/ude1 “/w 品/ng 民俗/n 过/uguo 大年/n ”/w 活动/vn 增加/v 了/ule “/w 修脚/v ”/w 这/rzv 一/m [贴心/a 服务/vn]/nz 。/w 1月14日/t 下午/t ，/w [数十/m 名/q]/mq 地区/n 居民/n 来到/v 清华池/nz ，/w 体验/v 了/ule 一把/mq “/w 非/b 遗/vg ”/w 服务/vn 。/w “/w 早就/d 听说/v 清华池/nz 修脚/v 了/ule ，/w 一直/d 想/v 着/uzhe 哪天/nz 能/v 体验/vn 一把/mq ，/w 没想到/nz 街道/ns 给/p 我/rr 实现/v 了/ule 这个/rz 愿望/n ，/w 今年/t 这/rzv 年/qt 过/uguo 得/ude3 舒坦/a ，/w 我们/rr 挺/d 开心/a 的/ude1 。/w ”/w [莲花河/nz 社区/n]/ns 居民/n 沙桂莲/nr 边/k 享受/v 着/uzhe 修脚/v 服务/vn 边/k 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
民以食为天/n ，/w 过年/vi 更是/d 如此/rzv ，/w 一顿/mq 丰富/a 的/ude1 年夜饭/n 尤为/d 重要/a 。/w 1月18日/t 及/cc 19日/t ，/w 广外/nz 街道/ns 邀请/v 到/v 同和居/nz 、/w [四川/ns 饭店/nis]/ntch 的/ude1 首席/n 大厨/n 教/v 居民/n 做/v 简单/a 美味/n 的/ude1 年夜饭/n 。/w [干烧/nz 黄鱼/n]/nz 、/w 烩/v 白/a 肉丁/n 、/w [芫爆/nz 肉丝/n]/nz 、/w [布袋/n 豆腐/nf]/nz …/w …/w “/w 平/v 日/b 里/f 只能/v 在/p 高档/b 饭店/nis 吃/v 到/v 的/ude1 名菜/n 通过/p 大厨/n 边/k 做/v 边/k 讲/v ，/w 居民/n 自家/rr 年夜饭/n 也/d 能/v 操作/vn 。/w ”/w 很多/m 居民/n 在/p 现场/s 都/d 拿起/v 小/a 本/rz 记录/v 大厨/n 做菜/vi 的/ude1 步骤/n ，/w 也/d 时不时/d 跟/p 大厨/n 交流/vn 。/w （/w 张海涛/nr ）/w 
