[今天/t 上午/t]/nz 9时30分/t ，/w [市/n 公安局/nis]/nt 局长/nnt 傅政华/nr 带领/v 公安局/nis 全体/n 党委/nis 成员/nnt ，/w 向/p 市民/n 代表/nnt 汇报/vn 去年/t 工作/vn 。/w 更快/d 地/ude2 破/v 大案/n ，/w 更多/ad 地/ude2 破/v 小/a 案/ng ；/w 命案/n 破案率/nz 达到/v 99.16%/m ，/w 连续/a 三年/t 保持/v 全国/n 第一/m ；/w 绑架/v 案件/n 侦破/v 率/v 连续/a 六年/t 保持/v 100%/m ，/w 涉/vg 枪/n 涉/vg 爆/v 案件/n 侦破/v 率/v 始终保持/v 100%/m ；/w 重点/n 打击/v 涉/vg 网/n 犯罪/vn ；/w 在/p 全体/n [公安/n 民警/nnt]/nz 当中/f 实行/v 禁酒令/nz ，/w 以/p 彻底/ad 禁绝/v 酒驾/nz 等/udeng 违法/vn 违纪/vn 现象/n 。/w 一年/mq 来/vf ，/w [北京/ns 警方/n]/nt 的/ude1 工作/vn [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz ，/w 也/d 获得/v 了/ule 与/cc 会/v 市民/n 代表/nnt 的/ude1 认同/vn 。/w 
根据/p 警方/n 的/ude1 统计/vn ，/w 去年/t 全年/n ，/w 警方/n 与/cc 银行/nis 等/udeng 部门/n 联合/vd ，/w 成功/a 堵截/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 案件/n 780余起/m ，/w 挽回/v 损失/n 6000余万元/m 。/w 在/p 公安部/nto 的/ude1 协调/vn 指导/vn 下/f ，/w [北京/ns 警方/n]/nt 还/d 打掉/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 境外/s [电信/n 诈骗/vn]/nz 窝点/v ，/w 抓获/v [171/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
[市/n 公安局/nis]/nt 副局长/nnt 张卫华/nr 介绍/v 说/v ，/w 本市/r 全年/n [516/m 个/q]/mq 社区/n 实现/v 了/ule 零/m 发案/vn 。/w 
据统计/nz ，/w 去年/t ，/w [市/n 公安局/nis]/nt 因/p 公/ng 受伤/vi 民警/nnt 达到/v [330/m 人/n]/mq 。/w 不/d 含/v 现役/b 的/ude1 [因/p 公/ng 牺牲/v]/nz 民警/nnt 有/vyou [8/m 人/n]/mq 。/w [市/n 公安局/nis 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 政治部/nit 主任/nnt 李建华/nr 介绍/v ，/w 目前/t 北京/ns 民警/nnt 高血压/nhd 、/w 心脏病/nhd 等/udeng [慢性/b 疾病/n]/nz 的/ude1 患病率/n 处于/v 高位/n ，/w 2010年/t 至今/d ，/w 民警/nnt 因病/d 猝死/vi 已有/v [29/m 人/n]/mq 。/w 
也/d 有/vyou 部分/n [公安/n 民警/nnt]/nz 遭遇/v 了/ule 市民/n 投诉/vn 。/w 去年/t ，/w 警方/n 共/d 收到/v 各类/r 投诉/vn [1898/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 办事/vn 拖拉/a 、/w 不/d 出警/v 、/w 处置/vn 不当/a 的/ude1 投诉/vn 比较/d 集中/v 。/w 
局长/nnt 爆料/v 
傅政华/nr 暗访/v 派出所/nis 
冒充/v “/w 北漂/nz ”/w 办/v 护照/n 
“/w 去年/t ，/w 在/p 派出所/nis 办理/v 护照/n 被/pbei 网友/n 评为/v 了/ule 去年/t [公安/n 工作/vn]/nz 的/ude1 十大/mq 事件/n 之一/rz 。/w 这/rzv 让/v 我们/rr 很/d 惊讶/a 。/w ”/w 傅政华/nr 在/p “/w 汇报会/n ”/w 上/f 透露/v 说/v ，/w 在/p 这项/r 便民/v 政策/n 实行/v 之后/f ，/w 他/rr 曾经/d 身穿/v 便装/n ，/w 到/v [右安门/nz 派出所/nis]/nto ，/w 躲开/v 了/ule 民警/nnt ，/w 冒充/v 外地/s 务工/v 者/k ，/w 向/p [文职/n 人员/n]/nz 询问/v 护照/n 的/ude1 办理/vn 程序/n 。/w “/w 说/v 的/ude1 还/d 真是/d 挺/d 仔细/ad 的/ude1 。/w ”/w 
据/p 他/rr 讲/v ，/w 那天/r 他/rr 没/d 打招呼/vi 去/vf 了/ule [右安门/nz 派出所/nis]/nto ，/w 先/d 看/v 了/ule 看/v 照相室/nz ，/w 一对/mq 正在/d 照相/vi 、/w 准备/v 办理/vn [港澳/n 通行证/n]/nz 的/ude1 老夫妇/nz 告诉他/nz ，/w 能/v 在家/vi 门口/s 派出所/nis 办/v 通行证/n ，/w 确实/ad 方便/a 多/a 了/ule 。/w “/w 我/rr 又/d 去找/v 了/ule 一个/mq 文职/n ，/w 没/d 敢/v 去找/v 民警/nnt 。/w 找/v 民警/nnt 估计/v 就/d 把/pba 我/rr 认/v 出来/vf 了/ule 。/w 我/rr 假装/v 是/vshi 外地/s 在/p 京/b 务工/v 的/ude1 ，/w 问/v 这位/r 文职/n ，/w 能/v 不能/v 异地/n 办/v 护照/n 。/w 她/rr 还/d 真/a 没/d 认出/v 我/rr 来/vf 。/w ”/w 傅政华/nr 说/v ，/w [文职/n 人员/n]/nz 非常/d 仔细/ad 地/ude2 告诉他/nz ，/w 应该/v 填/v 什么/ry 表格/n ，/w 办理/v 流程/n 是/vshi 什么/ry 。/w “/w 我/rr 又/d 问/v ，/w 我/rr 爱人/n 在/p 原籍/n ，/w 能/v 不能/v 在/p 这儿/rzs 办/v ？/w 她/rr 说/v ，/w 必须/d 要/v 本人/rr 办理/v ，/w 别人/rr 不能/v 代办/vn 。/w 问/v 得/ude3 差不多/al 我/rr 就/d 赶紧/d 走/v 了/ule ，/w 再不/d 走/v 就/d 真/a 被/pbei 人/n 认/v 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 
傅政华/nr 说/v ，/w 从/p 这次/r 暗访/vn 能/v 看得/v 出来/vf ，/w 我们/rr 究竟/d 做/v 哪些/ry 工作/vn 才/d 能够/v 让/v 市民/n 满意/v 。/w 这些/rz 事情/n 今后/t 也/d 应该/v 多/a 干/v ，/w 还/d 应该/v 干/v 得/ude3 更好/d 。/w 
傅政华/nr 说/v ：/w “/w 半年/mq 前/f ，/w [市/n 公安局/nis]/nt 第一次/mq 举行/v 向/p ‘/w 市民/n 汇报/vn 工作/vn ’/w 发布/v 活动/vn ，/w 将/d 北京/ns 的/ude1 家底/n 全/a 晒/v 出去/vf 了/ule 。/w 内部/f 也/d 有人/r 曾经/d 担心/v ，/w 会/v 不会/v 有/vyou 不好/a 的/ude1 影响/vn 。/w 但是/c 后来/t 市民/n 们/k 非常/d 支持/v 我们/rr 的/ude1 工作/vn ，/w 对/p 我们/rr 内部/f 存在/v 的/ude1 问题/n 也/d 给予/vn 了/ule 理解/v 。/w 今后/t ，/w ‘/w 向/p 市民/n 汇报/vn ’/w 将/d 作为/p 一种/mq 制度/n ，/w 每半年/nz 会/v 有/vyou 一次/mq ，/w 欢迎/v 更多/ad 的/ude1 市民/n 给予/vn [公安/n 工作/vn]/nz 监督/vn 和/cc 批评/vn 。/w ”/w 
[三/m 成/v]/mq 扒窃/v 案发/vn 公交/b 地铁/n 
全年/n 侵/vg 财/n 案件/n 立案/vi [10/m ./w 44/m 万/d 起/vf]/mq ，/w 同/p 比降/nz 5.2%/m ；/w 破案/vi [7/m ./w 8/m 万/d 起/vf]/mq ，/w 同比/n 升/v 15.9%/m ；/w 连续/a 两年/mq 保持/v 发案/vn 减少/v 、/w 破案/vi 上升/vi 。/w 
诈骗/v 案件/n 立案/vi 2.82万余起/m ，/w 占/v 侵/vg 财/n 案件/n 总量/n 的/ude1 27%/m 。/w 其中/rz ，/w [电信/n 诈骗/vn]/nz 立案/vi 1.8万余起/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 17.53%/m 。/w 高发/b 类型/n 中/f ，/w 谎称/v 电话/n 欠费/n 类/q 发案/vn 同比/n 上升/vi 22.51%/m ；/w 谎称/v 中奖/vn 类/q 发案/vn 同比/n 上升/vi 2.6%/m ；/w 二维码/nz 中毒/vi 诈骗/v 案件/n 、/w 冒充/v 网购/v 客服/nz 称/v 事主/n 银行卡/nz 定期/d 扣/v 费/n 的/ude1 诈骗/vn 案件/n 是/vshi 2013年/t 新/a 出现/v 的/ude1 类型/n 。/w 
扒窃/v 案件/n 立案/vi 两万余起/m ，/w 占/v 侵/vg 财/n 案件/n 总量/n 近/a [两/q 成/v]/mq 。/w 其中/rz 全市/n [公交/b 线路/n]/nz 和/cc 地铁/n 线路/n 扒窃/v 立案/vn 6300余起/m ，/w 占/v 扒窃/vn 案件/n 总量/n 的/ude1 34.4%/m 。/w 高发/b 时段/n 集中/v 在/p 7时/t 至/p 10时/t ，/w 16时/t 至/p 20时/t 。/w 
入室盗窃/v 共/d 立案/vi 1.91万余起/m 。/w 
两/m 抢/v （/w 抢劫/v 、/w 抢夺/v ）/w 共/d 立案/vi 3470余件/m 。/w 发案/vn 时间/n 集中/v 在/p 18时/t 至/p 凌晨/t 2时/t 之间/f ，/w 主要/b 被/pbei 侵害/v 对象/n 为/p 单独/d 出行/vi 女性/n 。/w 
盗窃/v 汽车/n 共/d 立案/vi [682/m 起/vf]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 23.4%/m ，/w 连续/a 9年/t 呈/v 下降/vn 趋势/n 。/w 
全市/n 新/a 出现/v [6/m 个/q]/mq 地区/n 发案/vn 绝对数/n 大/a ，/w 且/c 同比/n 升幅/n 较大/d ，/w 分别/d 是/vshi ：/w 丰台/ns 成/v 寿/ng 寺/ng 、/w 海淀/ns 马连洼/nr 、/w 昌平/ns 松园/nz 、/w 昌平/ns 龙园/nz 、/w 房山/ns 长/a 阳/ag 、/w 朝阳/ns 潘家园/ns 。/w 
查处/v 黑车/n 同比/n 升/v 58.3%/m 
2013年/t 全局/n 共/d 处理/vn 违法/vn 人员/n 35.63万余人次/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 5.5%/m 。/w 
全市/n 秩序/n 类/q 警/ng 情/n 大幅/d 下降/vi ，/w 全年/n 共/d 接/v 报警/vn 情/n 5.95万余件/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 32.5%/m 。/w [五/m 类/q]/mq 重点/n 关注/v 警/ng 情/n 中/f ，/w 赌博/vi 警/ng 情/n 8100余件/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 29.1%/m ；/w [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 警/ng 情/n 5000余件/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 36.8%/m ；/w 盗/vg 销/v 自行车/n 警/ng 情/n 1.68万余件/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 41.1%/m ；/w 黑车/n 警/ng 情/n 3300余件/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 13%/m ；/w 医院/nis 号贩子/nz 警/ng 情/n 1200余件/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 20.5%/m 。/w 
在/p 打击/v 黑车/n 方面/n ，/w 全年/n 共/d 查处/v 非法/b 运营/vn 车辆/n 3.46万余辆/m ，/w 同比/n 上升/vi 58.3%/m 。/w 
在/p 打击/v 黄/a 赌/v 方面/n ，/w 共/d 打掉/v [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 团伙/n 、/w 窝点/v 1600余个/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 25.4%/m ；/w 抓获/v 4500余人/m ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 36.2%/m ；/w 查处/v 涉/vg 黄/a [娱乐/vn 场所/n]/nz [500/m 余家/nz]/mq 并/cc 全部/m [责令/v 停业/vi]/nz ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 49.3%/m ；/w 破获/v 涉/vg 赌/v 案件/n 2300余起/m ，/w 同比/n 上升/vi 24.2%/m ；/w 抓获/v 1.2万余人/m ，/w 同比/n 上升/vi 23.4%/m 。/w 
在/p 打击/v 盗/vg 销/v 自行车/n 方面/n ，/w 全年/n 共/d 查处/v 1900余人/m ，/w 同比/n 上升/vi 15%/m ；/w 打掉/v 团伙/n 80余个/m ，/w 同比/n 基本/a 持平/vi 。/w 
在/p 打击/v 医院/nis 号贩子/nz 方面/n ，/w 抓获/v 号贩子/nz 600余人/m ，/w 同比/n 上升/vi 20%/m 。/w 警/ng 情/n 居前/v [三/m 位/q]/mq 的/ude1 医院/nis 是/vshi ：/w [东城区/ns 同仁/n 医院/nis]/nt 、/w [东城区/ns 协和/nz 医院/nis]/nt 、/w [西城区/ns 儿童/n 医院/nis]/nt 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 安然/z J060/x 
市局/nz 最新/a 梳理/v 确定/vn 
[12/m 处/n]/mq 重点/n 整治/v 地区/n 
东城区/ns 永/d 外/f 
西城区/ns 大栅栏/ns 
西城区/ns [动物园/n 批发/vn 市场/n]/nz 
[朝阳区/ns 十八/m 里/f 店/n]/nt 、/w 十里河/nz 
朝阳区/ns 小红门/nz 、/w 肖村/nr 
海淀区/ns 中关村/ns 
海淀/ns [锦绣/b 大地/n]/nz 市场/n 
[丰台区/ns 大红门/nz 商城/nis]/nt 
丰台区/ns 新发地/nz 市场/n 
昌平区/ns 回龙观/nz 北四村/ns 
大兴区/ns [青云店/nz 镇/n]/ns 北/f [八/m 村/n]/mq 
[北京/ns 南/b 站/vi]/nt 地区/n 
