
[首都/n 医科/n 大学/nis 附属/vn 北京/ns 友谊/n 医院/nis 耳鼻喉/nz 科/n]/nt 主任/nnt 张道行/nr （/w 人民网/nz 李彤/nr 摄/vg ）/w 
[复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis 耳鼻喉/nz 科/n]/nt 教授/nnt 李华伟/nr 做客/vi 人民网/nz （/w 人民网/nz 李彤/nr 摄/vg ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 李彤/nr ）/w 今日/t ，/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis 耳鼻喉/nz 科/n]/nt 教授/nnt 李华伟/nr 、/w [首都/n 医科/n 大学/nis 附属/vn 北京/ns 友谊/n 医院/nis 耳鼻喉/nz 科/n]/nt 主任/nnt 张道行/nr 做客/vi 人民网/nz 时/ng 表示/v ，/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz 对/p 失聪/v 患者/n 听力/n 恢复/v 发挥/vn [积极/ad 作用/n]/nz ，/w 近年来/dl [产品/n 价格/n]/nz 逐渐/d 下降/vi ，/w 且/c 每年/r 有/vyou 四/m 、/w [五千/m 名/q]/mq 患者/n 接受/v 国家/n [人工/b 耳蜗/nz]/nz 免费/vd 赞助/v 。/w 
张道行/nr 介绍/v 说/v ，/w 最初/d [人工/b 耳蜗/nz]/nz 从/p 国外/s 引进/v ，/w 1995年/t 在/p [上海/ns 五官科/nit 医院/nis]/nth 和/cc [协和/nz 医院/nis]/nth 率先/d 使用/v ，/w 产品/n 使用/v 对象/n 为/p 成年人/n ，/w 患者/n 使用/v 效果/n 明显/a ，/w 后/f 逐渐/d 适用/vi 于/p 低/a 年龄/n 患者/n 。/w 一般来说/vl ，/w 无/v 特殊/a 疾病/n 的/ude1 儿童/n ，/w 在/p [6/m 岁/qt]/mq 以前/f 即便/c 没有/v 语言/n 功能/n ，/w 做/v 了/ule 耳蜗/nz 基本/a 都/d 能/v 回归/vn [主流/n 社会/n]/nz 。/w 成人/n 失聪/v 时间/n 越/d 短/a 治疗/v 效果/n 越好/d ，/w 根据/p 其/rz 原先/d 语言/n 基础/n ，/w 如果/c 在/p 十年/mq 以内/f 进行/vn 植入/v 耳蜗/nz ，/w 基本/a 能/v 达到/v 原来/d 生活/vn 、/w 学习/v 和/cc [工作/vn 状态/n]/nz 。/w 
李华伟/nr 表示/v ，/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz 是/vshi 深度/n 耳聋/v 患者/n 听/v 不到/v 声音/n ，/w 没有/v 语言/n 功能/n ，/w 无法/v 他人/rr 正常/a 交流/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 我国/n [第二/m 大/a]/mq 残疾/n 疾病/n 。/w 现在/t 唯一/b 有效/a 的/ude1 方法/n 就是/v 进行/vn [人工/b 耳蜗/nz]/nz 技术/n 。/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz 技术/n 是/vshi 把/pba 人/n 的/ude1 语言/n 信号/n ，/w 即/v 声音/n 信号/n 转换/v 为/p 电信号/n ，/w 通过/p [人工/b 耳蜗/nz]/nz 装置/n 送入/v 耳/n 道/qv 产生/v 听觉/n 。/w 整个/b 产业/n 技术/n 的/ude1 发展/vn ，/w 对/p 聋/vi 儿/ng 语言/n 康复/vn 起到/v 了/ule 颠覆性/nz 作用/n 。/w 
“/w 上海市/ns 原来/d 推广/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 之前/f 有/vyou [11/m 个/q]/mq 聋哑学校/nis ，/w 儿童/n 入学/vi 困难/an 挤/v 不/d 进去/vf ，/w 目前/t 只有/c 1/m 、/w [2/m 家/q]/mq 聋哑学校/nis 了/ule ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [人工/b 耳蜗/nz]/nz 对/p 聋/vi 儿/ng 康复/vn 作用/n 的/ude1 一个/mq 反映/v 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
张道行/nr 坦言/v ，/w 最初/d [产品/n 价格/n]/nz 较为/d 昂贵/a ，/w 约/d [19/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 近年来/dl ，/w 国家/n 加大/v 投入/vn 资金/n ，/w 进一步/d 解决/v 残障/nz 人士/n 医疗/n 费用/n 问题/n 。/w 目前/t 价格/n 逐渐/d 下降/vi ，/w 现在/t 价格/n 约/d [11/m 万元/q]/mq ，/w 且/c 一年/mq 有/vyou 四/m 、/w [五千/m 名/q]/mq 患者/n 接受/v 国家/n [人工/b 耳蜗/nz]/nz 免费/vd 赞助/v 。/w 目前/t 我国/n 从/p 1995年/t 开始/v 到/v 2013年/t 为止/u ，/w 大概/d 做/v 了/ule [两/q 万/d 多个/mq]/mq [人工/b 耳蜗/nz]/nz 。/w 而/cc 我们/rr 的/ude1 患者/n 还是/c 很多/m ，/w 每年/r 新生/n 聋/vi 儿/ng 约/d 有/vyou [五/m 万名/q]/mq 。/w 

