[首都/n 医科/n 大学/nis 附属/vn 北京/ns 友谊/n 医院/nis 耳鼻喉/nz 科/n]/nt 主任/nnt 张道行/nr （/w 人民网/nz 李彤/nr 摄/vg ）/w 
进入/v 直播/vn 页面/n 
人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘阳/nr ）/w 针对/p 近日/t 有/vyou 传闻/n 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 产品/n 涉嫌/v 抄袭/vn 事件/n ，/w [首都/n 医科/n 大学/nis 附属/vn 北京/ns 友谊/n 医院/nis 耳鼻喉/nz 科/n]/nt 主任/nnt 张道行/nr 接收/v 人民网/nz 财经/n 专访/v 时/ng 表示/v ，/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz 技术/n 可以/v 国际/n 互相/d 学习/v 较为/d 普遍/ad ，/w 只要/c 不/d 涉及/v 侵犯/vn 知识产权/nz ，/w 不/d 叫/vi 抄袭/v 。/w 
他/rr 说/v ，/w 今年/t 我/rr 参加/v 了/ule 一个/mq 在/p 印度/nsf 召开/v 的/ude1 亚太/b 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 学术/n 大会/n ，/w 这个/rz 是/vshi 有/vyou 世界/n 水平/n 的/ude1 大会/n 。/w 澳大利亚/nsf 、/w 奥地利/nsf 、/w 美国/nsf 等/udeng 都/d 参加/v 了/ule 。/w 有意思/al 是/vshi 这/rzv [三/m 家/q]/mq 产品/n 都/d 是/vshi 在/p 互相/d 比较/d ，/w 取长补短/vl 。/w 
“/w 比如/v 澳大利亚/nsf 比较/d 有/vyou 特色/n 的/ude1 产品/n ，/w 出来/vf 的/ude1 产品/n 叫/vi 弯/ng 电极/n ，/w 我们/rr 业内人士/n 都/d 知道/v ，/w 患者/n 也/d 知道/v ，/w 现在/t 美国/nsf 出来/vf 一个/mq 产品/n ，/w 也/d 叫/vi 弯/ng 电极/n ，/w 基本上/d 我们/rr 专家/nnt 做手术/nz ，/w 植入/v 起来/vf 我们/rr 感觉/n 都/d 差不多/al 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
