（/w [海南/ns 海/n 药/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 刘悉承/nr 等/udeng 做客/vi 人民网/nz ）/w 
进入/v 直播/vn 页面/n 
人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘阳/nr ）/w [海南/ns 海/n 药/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 刘悉承/nr 等/udeng 做客/vi 人民网/nz ，/w 谈/v 国内/s [人工/b 耳蜗/nz]/nz 市场/n 的/ude1 现状/n 与/cc 发展/vn 。/w 访谈/vn 中/f 刘悉承/nr 提到/v ，/w 其/rz 子公司/nis 力/n 声/qv 特/ag 制定/v 了/ule 国内/s 第一个/mq [人工/b 耳蜗/nz]/nz [技术/n 标准/n]/nz ，/w 并/cc 取得/v 了/ule [15/m 项/q]/mq [国家/n 专利/n]/nz ，/w 而/cc 公司/nis 购买/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 技术/n 主要/b 是/vshi 为/p 做/v 慈善/a 。/w 
他/rr 说/v ，/w 力/n 声/qv 特/ag 公司/nis 是/vshi 在/p 2004年/t 的/ude1 时候/n 和/cc [复旦/nz 大学/nis]/ntu 签订/v 了/ule 合同/n ，/w 购买/v 了/ule [复旦/nz 大学/nis]/ntu 的/ude1 的/ude1 全部/m 知识产权/nz ，/w 因为/c 当时/t 中国/ns 没有/v 企业/n 在/p 做/v 这/rzv 一块/s 事情/n ，/w 没有/v 企业/n 在/p 做/v 这个/rz 事情/n ，/w 只有/c 研究/v 团队/n 做/v 这/rzv 一块/s 事情/n ，/w 还/d 没有/v 产业化/vn 。/w 
“/w 当时/t 我/rr 见到/v 病人/n 能够/v 喊/v 妈妈/n 的/ude1 时候/n 确实/ad 很/d 感动/v ，/w 我/rr 觉得/v 中国/ns 的/ude1 病人/n 特别/d 需要/v 这个/rz 产品/n 。/w ”/w 刘悉承/nr 说/v 。/w 
刘悉承/nr 提到/v ，/w 当时/t 买/v 这个/rz 专利/n 主要/b 基于/p 慈善/a 的/ude1 考虑/vn ，/w 国家/n 三千多万/m 病人/n 需要/v 这个/rz 专利/n ，/w 当时/t 价格/n 又/d 非常/d 的/ude1 贵/a ，/w 90年代/t 的/ude1 时候/n ，/w 价格/n 将近/d [20/m 万/d 块钱/q]/mq ，/w [对/p 每个人/mq 来说/uls]/nz 都/d 是/vshi 一个/mq 天文数字/n ，/w 那个/rz 时候/n 万元户/n 已经/d 都/d 是/vshi 很/d 有钱/a 的/ude1 了/ule 。/w 
他/rr 说/v ，/w 从/p 2004年/t 买断/v [复旦/nz 大学/nis]/ntu [人工/b 耳蜗/nz]/nz 全部/m 知识产权/nz 以后/f ，/w 我们/rr 企业/n 组建/v 了/ule 新的/a 研究/v 团队/n 和/cc 研发/v 团队/n ，/w 经过/p 十年/mq ，/w 2004年/t 开始/v ，/w 来/vf 做/v 这个/rz 事情/n ，/w 到/v 2011年/t 才/d 出现/v 产品/n ，/w 产业化/vn 的/ude1 过程/n 我们/rr 大概/d 投入/v 了/ule 将近/d 两个/mq 亿/m 的/ude1 资金/n ，/w 并且/c 我们/rr 制定/v 了/ule 国内/s 第一个/mq [人工/b 耳蜗/nz]/nz [技术/n 标准/n]/nz 。/w 
