[海南/ns 海/n 药/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 刘悉承/nr 等/udeng 做客/vi 人民网/nz 
进入/v 直播/vn 页面/n 
人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘阳/nr ）/w [海南/ns 海/n 药/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 刘悉承/nr 等/udeng 做客/vi 人民网/nz ，/w 谈/v 国内/s [人工/b 耳蜗/nz]/nz 市场/n 的/ude1 现状/n 与/cc 发展/vn 。/w 访谈/vn 中/f 刘悉承/nr 提到/v ，/w 目前/t 力/n 声/qv 特/ag [人工/b 耳蜗/nz]/nz 尚/d 处于/v 投资/vn 阶段/n ，/w 目前/t 对/p [海南/ns 海/n 药/n]/nz 产生/v 的/ude1 利润/n 非常/d 有限/a 。/w 
日前/t ，/w 中科院/n 院士/nnt 王正敏/nr 遭到/v 学生/nnt 成/v 王宇澄/nr 的/ude1 举报/vn ，/w 学术/n 抄袭/v 、/w 科研/n 剽窃/v 等/udeng ，/w 而/cc 王正敏/nr 的/ude1 团队/n 正在/d 与/cc [海南/ns 海/n 药/n]/nz [控股/vn 子公司/nis]/ntc 、/w [上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 医学/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 进行/vn 着/uzhe 相关/vn 项目/n 的/ude1 合作/vn 。/w 
[海南/ns 海/n 药/n]/nz 股份公司/nis 前身/n 是/vshi [海口市/ns 制药厂/nis]/nt ，/w 创立/v 于/p 1965年/t ，/w 1994年/t 在/p 深交所/n 上市/vn ，/w 目前/t 是/vshi 属于/v 海南省/ns [高新技术/n 企业/n]/nz ，/w 是/vshi 目前/t 海南省/ns [综合/vn 实力/n]/nz 最强/ad 的/ude1 [医药/n 企业/n]/nz 。/w 目前/t 全部/m 的/ude1 生产/vn 车间/n 已/d 通过/p 新版/b GMP/x 认证/vn 。/w 
刘悉承/nr 说/v ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 的/ude1 [支柱/n 产业/n]/nz 主要/b 是/vshi [四/m 个/q]/mq 方面/n ：/w 一个/mq 是/vshi 抗生素/n ，/w 抗生素/n 主要/b 包括/v 培/v 南/b 类/q 和/cc 头孢/nz 类/q 的/ude1 产品/n ，/w [第二/m 类/q]/mq 是/vshi 抗肿瘤/nz 产品/n ，/w [第三/m 类/q]/mq 是/vshi 消化系统/n 产品/n ，/w 目前/t 正在/d 介入/v 神经系统/n 的/ude1 产品/n 。/w 根据/p 工信部/nz 2013年3月份/t 的/ude1 排名/vn ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 在/p 2012年/t 排名/vi 位列/v [第/m 47/m 位/q]/mq ，/w 进入/v 中国/ns [医药/n 行业/n]/nz [50/m 强/a]/mq 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 力/n 声/qv 特/ag 公司/nis 是/vshi [海南/ns 海/n 药/n]/nz 的/ude1 [控股/vn 子公司/nis]/ntc ，/w 目前/t 力/n 声/qv 特/ag [人工/b 耳蜗/nz]/nz 尚/d 处于/v 投资/vn 阶段/n ，/w 目前/t 对/p 上市公司/nis 产生/v 的/ude1 利润/n 非常/d 有限/a 。/w 
刘悉承/nr 介绍/v ，/w 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 自/p 2011年3月/t 取得/v [国家/n 食品/n 药品/n 监督局/nis]/nt 颁发/v 的/ude1 [医疗/n 器械/n]/nz 许可证/n ，/w 2012年/t 开始/v 销售/vn 。/w 所有/b 涉及/v 到/v 力/n 声/qv 特/ag 相关/vn 的/ude1 信息/n ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 已经/d 按照/p 证监会/n 的/ude1 要求/n ，/w 履行/v 了/ule 上市公司/nis 的/ude1 披露/vn 义务/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 大概/d 2003年/t 的/ude1 时候/n 我们/rr 听说/v 有/vyou 这个/rz 项目/n ，/w 后来/t 我们/rr 跑到/v [复旦/nz 大学/nis]/ntu ，/w 当时/t 找到/v 范宝华/nr 教授/nnt ，/w 第一次/mq 我/rr 看到/v 视频/n ，/w 他/rr 给/p 我/rr 放/v 了/ule 图像/n ，/w 有一个/mq [5/m 岁/qt]/mq 小女孩/nz ，/w 做/v 了/ule 手术/n 以后/f ，/w 马上/d 可以/v 喊/v 妈妈/n ，/w “/w 当时/t 我/rr 觉得/v 非常/d 感动/v ，/w 我/rr 就/d 决定/v 投/v 这个/rz 项目/n 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
在/p 2004年/t 的/ude1 时候/n ，/w 力/n 声/qv 特/ag 就/d 买断/v 了/ule 这个/rz 技术/n ，/w 组建/v 了/ule 专业/n 团队/n ，/w 从/p 2004年/t 开始/v 研究/vn 这个/rz 产品/n ，/w 一直/d 到/v 2008年/t 开始/v 进行/vn 临床/vn ，/w 2011年/t 才/d 拿到/v 这个/rz 国家/n [生产/vn 许可证/n]/nz ，/w 在/p 这个/rz 过程/n 中/f ，/w 有一个/mq 非常/d 漫长/a 的/ude1 时间/n 。/w 现在/t 这个/rz 产品/n ，/w 在/p 2012年/t 已经/d 开始/v 上市/vn 销售/vn 。/w 
