人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 周五/t 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 完美/a 收官/v ，/w 本/rz 周五/t 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 势/ng 要/v [再/d 创/vg 辉煌/a]/nz 。/w 未/d 开播/v 前/f ，/w 官方/n 微博/n 就/d 曝光/vi 了/ule [七/m 位/q]/mq 首发/v 歌手/nnt ，/w 分别/d 是/vshi 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 張/nz 宇/ng 、/w 罗琦/nr 、/w 曹格/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 邓紫棋/nr 。/w 他们/rr 中间/f 有/vyou [60/m 后/f]/mq 、/w 有/vyou [70/m 后/f]/mq 、/w 有/vyou [80/m 后/f]/mq ，/w 甚至/d 有/vyou [90/m 后/f]/mq ，/w 涵盖/v 了/ule 各个/rz 年龄/n 层次/n ，/w 他们/rr 中间/f 有/vyou 创作/v 实力派/n ，/w 有/vyou 摇滚/n 女声/n ，/w 有/vyou 时代/n 歌者/nnd ，/w 有/vyou 电视剧/n 歌王/n ，/w 有/vyou 超级/b 新星/n 等/udeng ，/w [7/m 种/q]/mq 类型/n 相信/v 总/b 有/vyou [1/m 款/q]/mq 是/vshi 你/rr 喜爱/v 的/ude1 。/w 在/p 台上/s 听/v 他们/rr 动人/a 的/ude1 歌声/n ，/w 在/p 台下/s 818/m 那些/rz 不为人知/vl 的/ude1 私生活/n 。/w 
