《/w 随心所欲/vl 》/w 词作者/nnd 洛兵/nz 微博/n 曝/vg 罗琦/nr 当年/t 遭遇/v 。/w 
罗琦/nr 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 表演/vn 获得/v 一致/a 认可/vn 
《/w 随心所欲/vl 》/w 词作者/nnd 洛兵/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 参赛/vn 歌手/nnt 阵容/n 可谓/v 星光/n 熠熠/z ，/w 南昌/ns 籍/ng 歌手/nnt 罗琦/nr 的/ude1 名字/n 也/d 赫然/z 在/p 目/ng 。/w 在/p 一曲/mq 《/w 随心所欲/vl 》/w 之后/f ，/w 罗琦/nr 也/d 获得/v 了/ule [第/m 一场/mq]/mq [第三/m 名/q]/mq 的/ude1 好成绩/nz 。/w 
对于/p 很多80/m 、/w 90/m 后来/t 说/v ，/w 罗琦/nr [这个/rz 名字/n]/nz 或许/d 有些/rz 模糊/a ，/w 甚至/d 于/p 有些/rz 陌生/a ，/w 然而/c 在/p 二十年前/t ，/w 作为/p [中国/ns 摇滚/n]/nz 乐坛/n 的/ude1 [灵魂/n 人物/n]/nz ，/w 大陆/ns 第一/m 摇滚/n 女歌手/nnd 的/ude1 罗琦/nr 曾/d 凭借/p [个人/n 风格/n]/nz 极为/d 强烈/a 的/ude1 《/w [选择/v 坚强/a]/nz 》/w 和/cc 《/w 我/rr 没有/v 远方/s 》/w 等/udeng 歌曲/n ，/w 成为/v [九十/m 年代/n]/nz 初期/f 大陆/ns 摇滚/n 乐迷/n 的/ude1 重要/a 记忆/n 。/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 罗琦/nr 在/p 一个/mq 女伴/n 的/ude1 生日/n 聚会/vi 上/f 喝/vg 高/a 了/ule ，/w 跟/p 一起/s 聚会/vi 的/ude1 人/n 掐/v ，/w 言语/n 过激/vn ，/w 那/rzv 人/n 抓起/v 一个/mq 啤酒瓶/n ，/w 在/p 桌上/s 一/m 磕/v ，/w 握着/v 剩下/v 的/ude1 半截/mq 直/d 捅/v 向/p 她/rr 的/ude1 脸/n ，/w 刺穿/v 了/ule 她/rr 的/ude1 左/f 眼珠/n 。/w 
在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [第一/m 期/qv]/mq 播出/v 之/uzhi 时/ng ，/w 《/w 随心所欲/vl 》/w 的/ude1 词作者/nnd 洛兵/nz 发布/v 微博/n ，/w 爆料/v 罗琦/nr 的/ude1 [悲惨/a 遭遇/v]/nz 。/w 在/p 眼睛/n 刚刚/d 遇刺/vi 的/ude1 第二年/mq 元旦/t ，/w 她/rr 曾/d 因/p 眼睛/n 有/vyou 问题/n 而/cc 被/pbei 某/rz 电视台/nis 赶下台/v ，/w 令/v 网友/n 和/cc 粉丝/nf 唏嘘/vi 不已/vi 。/w 
