周慧敏/nr 、/w 倪震/nr 独自/d 赚钱/v 吃饭/vn 。/w 
两人/mq 已经/d 很久/d 没有/v 公开/ad 露面/vi 了/ule 。/w (/w 资料/n 图/n )/w 
人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 2008年/t 倪震/nr 夜店/nz 激/v 吻/v 大学生/nnt 张茆/nr ，/w 激/v 到/v 周慧敏/nr 发/v 声明/n 宣布/v 分手/vn ，/w 但/c 一星期/mq 后/f 竟/d 复合/vn 兼/v 闪婚/nz ，/w 震惊/v 娱乐圈/nz 。/w 至今/d [结婚/vi 五/m 年/qt]/nz ，/w 近年/t 周慧敏/nr 忙/v 工作/vn 赚钱/v ，/w 倪震/nr 则/d 乐得/v 清闲/a ，/w 由/p 他/rr 负责/v 的/ude1 桌球/nz 店/n ，/w 职员/nnt 声称/v 半年/mq 没有/v 见过/v 其/rz 踪迹/n 。/w 平安夜/nz ，/w 周慧敏/nr 在/p 美国/nsf 登台/vi 返/v 港/n ，/w 圣诞/t 新年/t 都/d 没/d 与/cc 倪震/nr 一起/s 外出/vi 庆祝/v ，/w 其后/f 多/a 天/qt 还/d 各自/rr 出/vf 街/n 吃饭/vi 。/w 上周六/t (/w 12月28日/t )/w 周慧敏/nr 独自/d 到/v 餐厅/nis 吃/v 东西/n ，/w 看似/v 心事重重/vl 。/w 翌日/t (/w 12月29日/t )/w 下午四时/t ，/w 轮/qv 到/v 倪震/nr 独自/d 现身/v 茶餐厅/nis ，/w 吃饱/v 孤独/a 返家/vi 。/w 
夫妇/n [二/m 人/n]/mq 除了/p 各自/rr 吃饭/vi ，/w 周慧敏/nr 于/p 平安夜/nz 更/d 在/p 网上/s 发表/v 长达/v [千/m 五/m 字/n]/mq 的/ude1 感言/n ，/w 慨叹/v 一次/mq 又一次/mq 经历/n 试炼/nz ，/w 似/vg 是/vshi 若/c 有所/v 指/v 。/w 
