徐娇/nr 自曝/nz 患/v 肺炎/nhd 加/v 胸膜炎/nhd 晒/v 素颜/nz 自/p 拍/v 表现/vn 乐观/a 
人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 近日，15/t 岁/qt 的/ude1 徐娇/nr 曝光/vi 多/a 张素颜/nr 自/p 拍照/vi ，/w 自称/v 病/n 了/ule ，/w 更/d 留言/n 笑/v 说/v 自己/rr 一定/b 是/vshi 中/f 了/ule 头/n 奖/n 。/w 
她/rr 表示/v ，/w “/w 我/rr 一定/b 是/vshi 中/f 了/ule 头/n 奖/n ，/w 从/p 上个月/t [29/m 号/q]/mq 一直/d 病/n 到/v 现在/t ，/w 以后/f 我/rr 就/d 有/vyou 了/ule 炫耀/v 的/ude1 资本/n ：/w ‘/w 我/rr 从/p 2013年/t 一直/d 病/n 到/v 2014年/t ，/w 是不是/v 碉堡/n 了/ule ！/w ’/w ”/w 徐娇/nr 透露/v ，/w 原来/d 病/n 了/ule 多/a 日/b 全/a 因/p 是/vshi 患/v 上/f 肺炎/nhd 加/v 胸膜炎/nhd ，/w 但/c 她/rr 依然/d 活泼/a 面对/v ，/w 说/v ：/w “/w 只能/v 在/p 床/n 上/f 躺着/v ，/w 啊/y ！/w 还有/v [三/m 天/qt]/mq 就/d 开学/vi 了/ule …/w 还/d 我/rr 的/ude1 寒假/t ！/w 区区/z 小/a 病毒/n 还是/c 打/v 不/d 倒/vi 我/rr 的/ude1 。/w ”/w 
