周润发/nr 与/cc [1500/m 位/q]/mq 观众/n 自/p 拍/v ，/w 自曝/nz “/w 有/vyou 病/n ”/w 。/w 
人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 作为/p 偶像/n 中/f 的/ude1 偶像/n ，/w 周润发/nr 给/p 观众/n 的/ude1 印象/n 多/a 是/vshi 披着/v 风衣/n 、/w 带着/vn 黑/a 墨镜/n 、/w 梳/v 着/uzhe 油光光/z 的/ude1 大背头/nz ，/w 偶尔/d 翘起/v 嘴角/n 微微/d 一笑/mq 的/ude1 “/w 赌神/nz ”/w 、/w “/w 杀手/nnd ”/w 等/udeng 形象/n 。/w 一向/d 行事/vi 低调/n ，/w 几乎/d 不/d 参加/v [电视/n 节目/n]/nz 的/ude1 周润发/nr 意外/a “/w 开讲/vi ”/w ，/w 却/d 呈现/v 了/ule 另一个/mq 真实/a 、/w 可爱/a 、/w 亲切/a 甚至/d 有点/d 淘气/a 的/ude1 发哥/nz 。/w 
