周刊/n ：/w 韦唯/nr 20年前/t 旧/a 照/v 曝光/vn 变身/nz 印度/nsf 公主/nnd [19/m 岁/qt]/mq 儿子/n 帅气/a 
周润发/nr 做客/vi 开讲/vi 啦/y 自曝/nz 有/vyou 病/n 在/p 京/b 打车/v 被/pbei 拒载/nz 
人民/n 娱乐/vn 01月05日09/t :/w 26/m 
张亮/nr 回应/vn 拒绝/v 采访/vn “/w 耍大牌/nz ”/w ：/w 有/vyou 新/a 作品/n 再/d 聊/v 
[北京/ns 青年报/n]/nz 01月05日10/t :/w 03/m 
港/n 媒曝/nz 周慧敏/nr 倪震/nr 婚姻/n 现/tg 危机/n [结婚/vi 五/m 年/qt]/nz 分开/vi 过/uguo 
人民/n 娱乐/vn 01月05日09/t :/w 46/m 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 曝/vg 定/v 档/ng 海报/n [360/m 度/qv]/mq 无/v 死角/n 贴身/a 跟拍/nz 
人民/n 娱乐/vn 01月03日09/t :/w 21/m 
央视/j 体育/n 女/b 主播/nnt 秀美/a 腿/n 照/v 系/v 毕福剑/nr [关门/vi 弟子/n]/nz 
人民/n 娱乐/vn 01月05日09/t :/w 55/m 
东方网/nz 01月05日09/t :/w 47/m 

