资料/n 图/n ：/w [当地/s 时间/n]/nz 1月2日/t ，/w 除/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 正门/n 因/p 昨夜/t 被/pbei 人/n 恶意/n 纵火/vi 焚毁/v 后/f 处于/v 关闭/vn 状态/n ，/w 领馆/nz 工作/vn 照常/vd 进行/vn 。/w 图/n 为/p 接到/v 通知/n 的/ude1 本地/rzs 媒体/n 的/ude1 记者/nnt 在/p 拍照/vi 。/w 中新社/nt 发/v 陈钢/nr 摄/vg 
华盛顿/nsf [当地/s 时间/n]/nz 1月3日/t ，/w 中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr 举行/v 记者会/n 。/w 中新社/nt 发/v 德/b 永/d 健/ag 摄/vg 
中新网/nz 1月5日/t 电/n [综合/vn 报道/v]/nz ，/w 中国/ns 驻/v [旧金山/nsf 领馆/nz]/nt 总领事/nnt 袁南生/nr [当地/s 时间/n]/nz 3日/t 晚/tg 在/p 出席/v 总领馆/nis 举办/v 的/ude1 新春/t 媒体/n 招待/v 晚会/n 上/f 披露/v ，/w 接/v [美国/nsf 外交/n 安全局/nis]/nt 通知/n ，/w 1月1日/t 晚/tg 蓄意/d 纵火/vi 焚烧/v 旧金山/nsf 总领馆/nis 正门/n 的/ude1 嫌疑人/n 已/d 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 
此外/c ，/w 中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr [当地/s 时间/n]/nz 3日/t 在/p [中国/ns 驻/v 美/b 大使馆/nis]/nt 举行/v 的/ude1 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 遭/v 纵火/vn 是/vshi 一起/s “/w 非常/d 严重/a 的/ude1 [犯罪/vn 事件/n]/nz ”/w ，/w 美方/n 已/d 保证/v 全力以赴/vl 予以/vx 彻查/nz 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 纵火/vi 案/ng 嫌疑人/n 具体/a 信息/n 可能/v 在/p 美国/nsf 时间/n 6日/t 对外/vn 公布/v 。/w 
[中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 嫌疑人/n 被/pbei 抓获/v 
据/p [美国/nsf 侨报网/nz]/nz 报道/v ，/w 中国/ns 驻/v [旧金山/nsf 领馆/nz]/nt 总领事/nnt 袁南生/nr 出席/v 总领馆/nis 举办/v 的/ude1 新春/t 媒体/n 招待/v 晚会/n 上/f 披露/v ，/w 接/v [美国/nsf 外交/n 安全局/nis]/nt 通知/n ，/w 1月1日/t 晚/tg 蓄意/d 纵火/vi 焚烧/v 旧金山/nsf 总领馆/nis 正门/n 的/ude1 嫌疑人/n 已/d 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 但/c [外交/n 安全局/nis]/nto 并/cc 没有/v 提供/v 有关/vn 嫌疑人/n 的/ude1 具体/a 信息/n 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 1月1日/t 晚/tg ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 遭/v 一/m 身份/n 不明/v 歹徒/n 纵火/vi ，/w 致使/v 总领馆/nis 大门/n 严重/a 损毁/v ，/w 没有/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 案发/v 后/f ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 和/cc 驻/v 美/b 有关/v 使领馆/n 就此/d 向/p 美方/n 提出/v [严正/a 交涉/v]/nz ，/w 要求/n 尽快/d 破案/vi ，/w 严惩/v 肇事者/n 。/w 中方/n 还/d 要求/n 美方/n 采取/v 有效/a 措施/n ，/w 加强/v 对/p 中国/ns 驻/v 美/b 机构/n 和/cc 人员/n 的/ude1 安全/an 保护/vn ，/w 确保/v 不再/d 发生/v 类似/a 事件/n 。/w 
崔天凯/nr ：/w 旧金山/nsf 总领馆/nis 纵火/vi 案/ng 系/v “/w [犯罪/vn 事件/n]/nz ”/w 
中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr 在/p [中国/ns 驻/v 美/b 大使馆/nis]/nt 举行/v 的/ude1 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 遭/v 纵火/vn 是/vshi 一起/s “/w 非常/d 严重/a 的/ude1 [犯罪/vn 事件/n]/nz ”/w ，/w 美方/n 已/d 保证/v 全力以赴/vl 予以/vx 彻查/nz 。/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 1月1日/t 遭/v 不明/v 分子/n 纵火/vi 后/f ，/w 崔天凯/nr 首/q 度/qv 回应/vn 此事/r 。/w 
崔天凯/nr 说/v ，/w 此次/rz 纵火/vi 袭击/vn 是/vshi “/w 非常/d 严重/a 的/ude1 [犯罪/vn 事件/n]/nz ”/w ，/w 特别/d 是/vshi 它/rr 发生/v 在/p 新年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 更加/d 令人/v 感到/v 震惊/vn 。/w 
对于/p 纵火/vi 案/ng 是否/v 会/v 波及/v [中美/n 关系/n]/nz ，/w 崔天凯/nr 强调/v ，/w 相信/v 中美/n 会/v 合作/vn 处理/vn 好/a 此事/r ，/w 由于/p 案件/n 还/d 在/p 处理/vn ，/w 进一步/d 的/ude1 意见/n 要/v 等/udeng 案情/n 明朗/a 后/f 才能/n 发表/v 。/w 
嫌疑人/n 具体/a 信息/n 或/c 将/d 于/p 美国/nsf 时间/n 6日/t 公布/v 
[美国/nsf 国务院/nt]/nt [外交/n 安全局/nis]/nto [当地/s 时间/n]/nz 3日/t 称/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei 逮捕/v ，/w 但/c [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 的/ude1 具体/a 信息/n 尚未/d 公布/v 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 6日/t 在/p [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto 的/ude1 一座/mq 大楼/n 内/f 会/v 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 届时/d 会/v 透露/v 这/rzv 名/q 嫌疑人/n 更多/ad 的/ude1 情况/n 。/w 
