1月4日/t ，/w [重见/nz 光明/ntc]/nz 的/ude1 孩子们/nz 和/cc 医生/nnt 在/p 一起/s 。/w 
当日/t ，/w 在/p [上海/ns 和平/n 眼科/nit 医院/nis]/nth 接受/v [手术/n 治疗/vn]/nz 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 西藏/ns 盲童/n 痊愈/vi 出院/vi ，/w 在/p 医生/nnt 的/ude1 精心/ad 医治/v 下/f ，/w 这些/rz 因/p 眼部/d 疾病/n 致盲/nz 的/ude1 孩子/n [重见/nz 光明/ntc]/nz 。/w 这/rzv [6/m 名/q]/mq 孩子/n 是/vshi “/w 慈善/a 医疗/n 爱心/n 复明/v 行动/vn ”/w 中/f [上海/ns 和平/n 眼科/nit 医院/nis]/nth 接受/v 的/ude1 第二批/mq 西藏/ns 盲童/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 陈飞/nr 摄/vg 
