日前/t ，/w [中国/ns 校友会/nis 网/n]/nz 发布/v 最新/a 《/w 2014/m [中国/ns 大学/nis]/nt 评价/vn 研究报告/v 》/w 。/w [综合/vn 排名/vi]/nz 中/f ，/w 北京大学/ntu 连续/a 7年/t 蝉联/v 排行榜/n 首位/n ，/w 清华/j 、/w 上海交大/nt 、/w 复旦/nz 随后/d ，/w 浙大/n 退出/v 前/f 五/m ，/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 首次/m 进入/v 全国/n [五/m 强/a]/mq ，/w 中山大学/ntu 恰好/d 排/v 在/p [10/m 位/q]/mq 。/w 该/rz 榜/n 单一/a 出/vf ，/w 旋即/d 引来/v 争议/vn 。/w 
记者/nnt 从/p 报告/n 中/f 获悉/v ，/w 此次/rz 排名/vi [研究/vn 机构/n]/nz 进行/vn 了/ule 如下/vi 分类/vn ：/w 综合/vn 类/q 排名/vi 、/w [研究/vn 型/k 大学/nis]/nz 、/w 最/d 具/vg 媒体/n 影响力/n 大学/nis 、/w 大学/nis 校友/n 捐赠/v 排行/v 、/w 大学/nis 学科/n 水平/n 排行/v 等/udeng 。/w 此外/c ，/w 此次/rz 率先/d 将/d 毕业生/n 质量/n 纳入/v 大学/nis 分类/vn ，/w 综合/v 毕业生/n [社会/n 地位/n]/nz 、/w 事业/n 成就/n 、/w 社会/n 贡献/n 和/cc 社会/n 认可/vn 度/qv ，/w 推出/v 了/ule 2014年/t 中国/ns [大学/nis 毕业生/n]/nz 质量/n 排行榜/n 。/w 
在/p [综合/vn 排名/vi]/nz 的/ude1 全国/n [100/m 强/a]/mq 高校/n 中/f ，/w 广东/ns 占有/v [6/m 席/qt]/mq ：/w 中山大学/ntu 排名/vi 第10/m ，/w 华工/n 第27/m ，/w 暨大/nz 第62/m ，/w 华师第/nr 70/m ，/w 华农第/nr 84/m ，/w 深/a 大/a 第98/m 。/w 按/p 办学/vn 层次/n 划分/v ，/w 广东/ns 仅/d 中/f 大/a 属/v 中国/ns [一流/b 大学/nis]/nz （/w [第/m 3/m -/w 26/m 名/q]/mq ）/w 。/w 另外/c ，/w 大学/nis 捐赠/v 排行榜/n [100/m 强/a]/mq 中/f ，/w [深圳/ns 大学/nis]/ntu 、/w [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 分别/d 以/p 2.99亿/m 、/w 2.98亿/m ，/w 排名/vi 第7/m 和/cc 第8/m 。/w 
榜/n 单一/a 公布/v ，/w 即刻/d 引发/v 网民/gi 的/ude1 热/a 议和/vi 争论/vn 。/w 有/vyou 网友/n 称/v 排行榜/n 的/ude1 入选/vn 标准/n “/w 太/d 扯/v ”/w ，/w 也/d 有/vyou 网民/gi 指责/v 把/pba 校友/n 捐赠/v 数额/n 纳入/v 参数/n 。/w [中国/ns 校友会/nis 网/n]/nz 大学/nis 研究/v 团队/n [首席/n 专家/nnt]/nnt 、/w [中/f 南/b 大学/nis]/ntu 教授/nnt 蔡言厚/nr 解释/v ，/w 国外/s 主流/n 的/ude1 大学/nis 评价/v 机构/n 已/d 把/pba 校友/n 捐赠/v 指标/n 纳入/v 大学/nis 评价/v 体系/n 。/w 国家/n 985/m 工程/n 大学/nis 三期/b [评价/vn 指标/n 体系/n]/nz 也/d 增设/v 了/ule “/w 学校/nis 获得/v 的/ude1 捐款/vn 在/p 学校/nis 经费/n 中/f 所/usuo 占/v 的/ude1 比例/n ”/w 指标/n ，/w 因此/c 这次/r 有/vyou 了/ule 校友/n 捐赠/v 排行榜/n 。/w 
根据/p 综合/v 排名榜/n 单/b ，/w 除/p [深圳/ns 大学/nis]/ntu 外/f ，/w 上/f 榜/n 大学/nis 均/d 是/vshi 办学/vn 历史/n 悠久/a 、/w 社会/n 声誉/n 较高/ad 的/ude1 学校/nis 。/w [中国/ns 校友会/nis 网/n]/nz 大学/nis 研究/v 团队/n 专家/nnt 、/w [云南/ns 师范大学/nis]/ntu 副教授/nnt 冯用军/nr 指出/v ，/w 建校/v 仅/d 30年/t 的/ude1 [深圳/ns 大学/nis]/ntu [综合/vn 排名/vi]/nz [98/m 位/q]/mq ，/w 但/c 它/rr 以/p [2/m ./w 99/m 亿/m 排/v]/mq 在/p 校友/n 捐赠/v 的/ude1 全国/n [7/m 位/q]/mq ，/w 其/rz 培养/v 包括/v 马化腾/nr 、/w 梁光伟/nr 、/w 史玉柱/nr 等/udeng 一批/mq [商界/n 精英/n]/nz ，/w 他们/rr 通过/p 捐赠/v 来/vf 回馈/v 给/p 了/ule 母校/n 和/cc 社会/n 。/w （/w 记者/nnt 罗坪/nr ）/w 
