N/x 据/p 新华社/nt 电/n 
[福建/ns 宁德/ns 核电/n 有限公司/nis]/ntc 消息/n ，/w 福建省/ns [第二/m 台/q]/mq 核电机组/n —/w —/w 宁德/ns 核电/n 一期/b [2/m 号/q]/mq 机组/n 4日/t 并网发电/n 。/w 预计/v 经过/p [168/m 小时/n]/mq [满负荷/d 试运行/nz]/nz 后/f ，/w 该/rz 机组/n 将/d 于/p 今年/t 上半年/t 正式/ad 投入/v 商/vg 运/v 。/w 
宁德/ns 核电/n 一期/b [2/m 号/q]/mq 机组/n 装机容量/n 为/p [108/m ./w 9/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 于/p 2008年11月/t 开工/vi 建设/vn 。/w 
据/p [宁德/ns 核电/n 公司/nis]/nt 相关/vn 人员/n 介绍/v ，/w 核电机组/n 并网/vi 是/vshi 对/p 核电站/nis 一回路/nz 和/cc 二/m 回路/n 整体/n 性能/n 进行/vn 的/ude1 综合性/n 考验/vn 。/w 从/p 并网/vi 之/uzhi 日/b 起/vf ，/w 该/rz 机组/n 将/d 进入/v [带/v 负荷/n 试运行/nz]/nz 状态/n ，/w 继续/v 进行/vn [负荷/n 试验/vn]/nz 、/w 瞬态/gp 试验/vn 等/udeng 相关/vn 试验/v 项目/n ，/w 为/p 商/vg 运/v 投产/vn 做/v 最后/f 冲刺/vi 。/w 
[宁德/ns 核电站/nis]/nt 一期/b 项目/n 由/p [中广核/nz 集团/nis]/ntc 、/w [中国/ns 大唐/nz 集团/nis]/ntc 、/w [福建省/ns 能源/n 集团/nis]/ntc [共同/d 投资/vn]/nz 建设/vn ，/w 采用/v [自主/vd 品牌/n]/nz 的/ude1 中国/ns 改进型/nz [百万/m 千瓦/q]/mq 级/q 压水堆/gp 核电/n 技术/n ，/w 共/d 建设/vn [四/m 台/q]/mq 核电机组/n 。/w 其中/rz [1/m 号/q]/mq 机组/n 已/d 于/p 去年/t 4月/t 正式/ad 投入/v 商/vg 运/v 。/w 
宁德/ns 核电/n 一期/b 项目/n 建成/v 后/f ，/w 年发电量/n 约/d [300/m 亿度/nz]/mq ，/w 对于/p 缓解/v 东南/f 沿海地区/s 电力/n 和/cc [能源/n 运输/vn]/nz 压力/n 、/w 优化/v [能源/n 结构/n]/nz 和/cc [电网/n 结构/n]/nz 、/w 实现/v 减少/vn 碳排放/nz 目标/n 将/d 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
