胡军/nr 谢霆锋/nr 等/udeng 拍戏/vi 
近日/t ，/w 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 在/p 全国/n 公映/v ，/w 在/p 这/rzv 讲述/v 一群/mq 香港/ns 消防员/nnd 故事/n 的/ude1 电影/n 里/f ，/w 胡军成/nr 了/ule 唯一/b 一个/mq 来自/v 内地/n 的/ude1 成员/nnt 。/w 这/rzv 已/d 是/vshi 他/rr 2013年/t 第二次/mq 出现/v 在/p 港片/nz 里/f 。/w 近日/t 胡军/nr 接受/v 本报/rz 专访/vn ，/w 谈起/v 对/p 合拍片/nz 近些年/t 的/ude1 变化/vn 和/cc 趋势/n 。/w 随着/p 与/cc 香港/ns 演员/nnt 越来越/d 熟悉/v ，/w 胡军/nr 和/cc 他们/rr 在/p 片/q 场/qv 的/ude1 话题/n 已经/d 从/p 工作/vn 逐渐/d 扩展到/v 家庭/n 、/w 爱好/n ，/w 比如/v 谢霆锋/nr ，/w 他/rr 笑言/nz ，/w 别/d 看/v 一副/mq 酷酷/nz 的/ude1 样子/n ，/w 却/d 是/vshi 个/q 内心/n 柔软/a 的/ude1 好爸爸/nz 。/w 
蹩脚/a 粤语/n 成/v 笑点/nz 
《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 是/vshi 胡军/nr 首次/m 接/v 拍/v 香港/ns 新生代/n 导演/nnt 的/ude1 戏/n ，/w 而/cc 做出/v 这种/r 选择/v ，/w 胡军/nr 完全/ad 是/vshi 出于/v 对/p 导演/nnt 郭子健/nr 的/ude1 信任/vn 。/w “/w 我/rr 之前/f 看过/v 他/rr 的/ude1 作品/n ，/w 他/rr 有/vyou 想法/n ，/w 而且/c 消防员/nnd 的/ude1 故事/n 我/rr 从来/d 没/d 演/v 过/uguo 。/w ”/w 最终/d 促使/v 他/rr 下定决心/vl 的/ude1 ，/w 是/vshi 郭子健/nr 对/p 影片/n 的/ude1 一句/mq 解析/v ：/w “/w 我们/rr 拍/v 的/ude1 不光/c 是/vshi 火场/n 的/ude1 烟/n ，/w 还有/v 人心/n 里面/f 的/ude1 烟/n 。/w ”/w 
而/cc 为了/p 凸显/v 自己/rr 内地/n 消防员/nnd 的/ude1 真实感/n ，/w 他/rr 和/cc 郭子健/nr 商量/v 后/f 决定/v 让/v 这个/rz 角色/n 说/v 广东话/nz ，/w 但/c 在/p 试片/nz 时/ng ，/w 胡军/nr 一口/mq 蹩脚/a 的/ude1 广东话/nz 却/d 成为/v 最大/gm 的/ude1 笑点/nz ，/w 对于/p 这个/rz “/w 意外/a ”/w ，/w 胡军/nr 有点/d 尴尬/a ，/w 但/c 并不/d 后悔/v 自己/rr 的/ude1 选择/vn ：/w “/w 这/rzv 恰好/d 体现/v 了/ule 这个/rz 人物/n 的/ude1 真实感/n ，/w 说明/v 他/rr 在/p 融入/v 当中/f 碰到/v 的/ude1 问题/n ，/w 如果/c 说/v 得/ude3 太/d 溜/v 反而/d 不好/a 了/ule 。/w ”/w 
太/d 爱/v 兄弟/n 情愿/v 砍/v 感情戏/nz 
《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 是/vshi 个/q [纯爷们/nz 儿/ng]/nz 的/ude1 戏/n ，/w 戏/n 外/f 大家/rr 的/ude1 感情/n 也/d 很好/ad ，/w 一起/s 吃饭/vi 、/w 一起/s 练/v 体能/n 、/w 掰手腕/nz 。/w 大概/d 是/vshi 兄弟情/nz 已/d 太/d 过/uguo 满足/v ，/w 让/v 胡军连/nr 感情戏/nz 都/d 可以/v 不要/d ：/w “/w 原来/d 剧本/n 上/f 白冰/nr 跟/p 我/rr 是/vshi 一对/mq ，/w 有/vyou 感情戏/nz ，/w 后来/t 导演/nnt 建议/n 砍掉/v 这/rzv 部分/n ，/w 我/rr 当时/t 举/v 双手/n 赞成/v ，/w 后来/t 也/d 证明/v 导演/nnt 的/ude1 决定/vn 是/vshi 正确/a 的/ude1 。/w ”/w 
胡军/nr 说/v ，/w 其实/d 男人/n 间/f 的/ude1 感情/n 最/d 矛盾/an 也/d 最简单/nz ，/w “/w 那/rzv 就是/v [彼此/rr 之间/f]/nz 的/ude1 信任/vn 。/w 信任/vn 是/vshi 一件/mq 看似/v 很/d 简单/a 、/w 其实/d 很复杂/nz 的/ude1 事情/n 。/w 我/rr 为什么/ryv 信任/vn 你/rr ？/w 当/p 一帮/mq 兄弟/n 进入/v 火海/n 时/ng ，/w 随时/d 都/d 有可能/nz 遇到/v 危险/an ，/w 这时/rzt 需要/v [彼此/rr 之间/f]/nz 的/ude1 互救/vn ，/w 这种/r ‘/w 救/v ’/w ，/w 就是/v 一种/mq 信任/vn 。/w 他/rr 把/pba 他/rr 的/ude1 全部/m 都/d 托付/v 给/p 你/rr ，/w 这种/r 信任/vn ，/w 在/p 火场/n 中/f 是/vshi 不可/v 犹豫/a 的/ude1 ，/w 一/m 犹豫/a ，/w 就/d 会/v 出/vf 大事/n 。/w ”/w 
港片/nz 目标/n 更/d 明确/a 合拍/a 是/vshi 双赢/n 
从/p 上世纪/nz 90年代/t 的/ude1 《/w 蓝宇/nr 》/w 到/v 现在/t 的/ude1 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w ，/w 胡军/nr 自己/rr 说/v 跟/p 港片/nz 很/d 有/vyou 缘分/n ，/w “/w 除了/p 广东话/nz 不行/a ，/w 其他/rzv 没什么/vl 障碍/n 。/w ”/w 提到/v 当初/t 接触/v 港片/nz 的/ude1 契机/n ，/w 他/rr 最/d 感谢/v 邀请/vn 他/rr 拍/v 《/w 蓝宇/nr 》/w 的/ude1 关锦鹏/nr ，/w “/w 通过/p 这部/r 电影/n 我/rr 认识/v 了/ule 很多/m 香港/ns 业内人士/n ，/w 提名/v 了/ule 很多/m 奖/n 。/w 当时/t 他们/rr 都/d 说/v ，/w 香港/ns 缺/v 胡军/nr 这种/r 硬汉/n 类型/n 的/ude1 演员/nnt ，/w 愿意/v 和/cc 我/rr 合作/vn ，/w 就/d 这么/rz 开始/v 了/ule 。/w ”/w 在/p 胡军/nr 看来/v ，/w [香港/ns 电影/n]/nz 很/d 值得/v 内地/n 学习/v ：/w “/w 非常/d 专业/n ，/w [一个/mq 萝卜/n 一个/mq 坑/n]/nz ，/w 每个/r 环节/n 都/d 有/vyou 专业/n 的/ude1 人/n 负责/v ，/w 效率/n 极高/d 。/w ”/w 
如果/c 打/v 个/q 不/d 恰当/a 的/ude1 比喻/n ，/w 合拍片/nz 就/d 像/v 一个/mq 小孩/n ，/w 胡军/nr 作为/p 看着/v 他/rr 长大/vi 、/w 并/cc 亲身/d 参与/v 到/v 其/rz 成长/vi 中/f 的/ude1 演员/nnt ，/w 坦言/v 合拍片/nz 近些年/t 也/d 有/vyou 变化/vn ，/w 最大/gm 变化/vn 就是/v 目的/n 越来越/d 明确/a 。/w “/w [香港/ns 电影/n]/nz 人/n 彻底/ad 想/v 明白/v 了/ule ，/w 要/v 想/v 赚/v 票房/n 、/w 扩大/v 影响力/n ，/w 只能/v 跟/p 内地/n 合作/vn ，/w 因为/c 内地/n 市场/n 太大/d 了/ule 。/w 香港/ns 虽然/c 不能/v 说/v 是/vshi 弹丸之地/n ，/w 始终/d 是/vshi 有/vyou 局限性/n ，/w 到/v 了/ule 内地/n ，/w 随便/ad 一个/mq 电影/n 过/uguo 亿/m 是/vshi 件/q [稀松/a 平常/a]/nz 的/ude1 事情/n ，/w 但/c 香港/ns 不/d 太/d 可能/v 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 其实/d 对于/p 合拍片/nz 大家/rr 应该/v 持/v 一种/mq 宽容/v 和/cc 鼓励/v 的/ude1 态度/n ，/w 因为/c 电影/n 分/qt 很多/m 类型/n 和/cc 层次/n ，/w 现在/t 正/d 应该/v 百花齐放/vl ，/w 而/cc 不是/c 一味/d 打压/v 。/w 
近些年/t 香港/ns 导演/nnt 越来越/d 找到/v 合拍片/nz 的/ude1 诀窍/n ，/w 从/p 最初/d 生硬/a 的/ude1 嫁接/vn 逐渐/d 找到/v 接地气/nz 的/ude1 方法/n ，/w 胡军/nr 认为/v ，/w 合拍片/nz 是/vshi 在/p 不断/d 进步/vn 的/ude1 ，/w 现在/t 香港/ns 很多/m 新生代/n 的/ude1 导演/nnt ，/w 比如/v 像/v 郭子健/nr 这批/r 都/d 很/d 有/vyou 想法/n ，/w “/w 你/rr 让/v 他们/rr 写/v 一个/mq 关于/p 内地/n 的/ude1 故事/n ，/w 可能/v 他们/rr 写/v 不过/c 内地/n 编剧/nnt ，/w 但/c 他们/rr 的/ude1 人/n 来到/v 内地/n ，/w 就/d 把/pba [香港/ns 电影/n]/nz 的/ude1 技术/n 、/w 经验/n 带/v 过来/vf 了/ule ，/w 可以/v 影响/vn 内地/n 的/ude1 电影/n 团队/n ，/w 这种/r [彼此/rr 之间/f]/nz 的/ude1 融合/vn 在/p 我/rr 看来/v 最重要/nz 。/w ”/w 
很/d 珍惜/v [硬汉/n 形象/n]/nz 不/d 着急/a 转型/vn 
以/p 港片/nz 稀缺/a 的/ude1 “/w 硬汉/n ”/w 形象/n 在/p 其中/rz 赢得/v 一席之地/n 的/ude1 胡军/nr 坦言/v ，/w 他/rr 自己/rr 十分/d 珍惜/v 观众/n 赋予/v 的/ude1 这/rzv 一/m 称号/n ，/w 和/cc 很多/m 演员/nnt 不同/a ，/w 他/rr 并不/d 急/v 着/uzhe 摆脱/v 固有/b 形象/n ，/w 做出/v 转型/vn 。/w “/w 不是/c 每个/r 演员/nnt 都/d 能/v 得到/v 这个/rz 称号/n 的/ude1 ，/w 我/rr 很/d 珍惜/v 和/cc 感恩/vi 。/w [很多/m 人/n]/mq 想/v 着/uzhe 说/v 突破/vn 自己/rr ，/w 不再/d 演/v 类似/a 角色/n 。/w 我/rr 不会/v ，/w 我会/r 好好/d 保护/vn 这个/rz 称呼/n ，/w 在/p 这个/rz 基础上/nz 更好/d 地/ude2 去/vf 发挥/v ，/w 让/v 这个/rz 名号/n 更加/d 响亮/a 。/w ”/w 
胡军/nr 坦言/v ，/w 自己/rr 的/ude1 “/w 保护/vn ”/w 方式/n 比较/d 特别/d ，/w “/w 就算/d 演/v 的/ude1 是/vshi 个/q 硬汉/n ，/w 也/d 不会/v 把/pba 角色/n 真的/d 往/p 这个/rz 路子/n 上演/v ，/w 那样/rzv 容易/ad 做作/a ，/w 就/d 显得/v 高大全/nr 了/ule ，/w 就/d 自然而然/al 地/ude2 演/v 一个人/mq ，/w 你/rr 所有/b 的/ude1 气场/nz 、/w 气质/n 和/cc 感觉/n 是/vshi 散发/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 而/cc 不是/c 演出/vn 来/vf 的/ude1 。/w 观众/n 很/d 聪明/a ，/w 能/v 接收/vn 到/v 你/rr 所/usuo 散发/v 的/ude1 气息/n 。/w ”/w 
而/cc 不少/m 硬汉/n 去年/t 也/d 开始/v 挑战/vn 另外/c 的/ude1 领域/n ，/w 比如/v 接/vn 拍/v 爱情/n 戏/n 等/udeng ，/w 胡军/nr 却/d 笑言/nz 自己/rr 暂时/d 还/d 演/v 不/d 了/ule “/w 小/a 清新/a ”/w ，/w “/w 演员/nnt 不是/c 万能/b 的/ude1 ，/w 我/rr 肯定/v 有/vyou 自己/rr 演/v 不/d 了/ule 的/ude1 东西/n ，/w 知道/v 自己/rr [几/d 斤/q]/mq 几两/m ，/w 就/d 得/ude3 学会/v 把/pba 控/v 自己/rr 。/w ”/w 他/rr 也/d 十分/d 想/v 要/v 尝试/vn 喜剧/n ，/w 本子/n 好/a 未尝/d 不可/v ，/w “/w 我/rr 把/pba 控/v 的/ude1 原则/n 就是/v 这个/rz 戏/n 很好玩/nz ，/w 真诚/a 并且/c 有/vyou 冲击力/n 。/w 要是/c 把/pba 控/v 不/d 了/ule 硬/a 去/vf 演/v 那/rzv 就/d 没戏/vi 了/ule 。/w ”/w 
谢霆锋/nr 是/vshi 个/q 柔软/a 的/ude1 爸爸/n 
戏/n 内/f 是/vshi 硬汉/n ，/w 戏/n 外/f 的/ude1 胡军/nr 则/d 是/vshi 圈/qv 里/f 有名/a 的/ude1 好爸爸/nz 。/w 余文乐/nr 就/d 爆料/v 称/vn ，/w 在/p 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 拍摄/v 间隙/n ，/w 胡军/nr 和/cc 谢霆锋/nr 聊/v 育儿经/nz 聊得/nz 自己/rr 根本/a 插/v 不/d 上/f 嘴/n 。/w 被/pbei 问/v 到/v 都/d 在/p 和/cc 谢霆锋/nr 具体/a 聊/v 些/q 什么/ry ，/w 胡军/nr 大/a 发/v 感慨/vn ，/w 连称/nz 谢霆锋/nr 是/vshi 个/q 好爸爸/nz 。/w “/w 他/rr 很/d 喜欢/vi 聊/v 孩子/n 的/ude1 学习/vn ，/w 还有/v 孩子/n 的/ude1 成长/vn ，/w 对/p 他们/rr 的/ude1 牵挂/vn 。/w 他/rr 让/v 我/rr 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 是/vshi 有/vyou 一次/mq 他/rr 对/p 我/rr 说/v ，/w 他/rr 很少/ad 让/v 孩子/n 来/vf 片/q 场/qv 探班/nz ，/w 是因为/c 不想/v 让/v 他们/rr 看到/v 自己/rr 这么/rz 摔/v 摔打/vn 打/v 。/w 作为/p 演员/nnt 和/cc 父亲/n 我/rr 特别/d 能/v 理解/vn 这/rzv 句话/q ，/w 其实/d 这么/rz 玩命/vi 、/w 拼命/d 都/d 是/vshi 为了/p 孩子/n 。/w 你/rr 别/d 看/v 霆/ng 锋/ng 看上去/v 感觉/n 酷酷/nz 的/ude1 ，/w 老是/d 戴/v 个/q 墨镜/n ，/w 其实/d 当/p 他/rr 摘下/v 墨镜/n ，/w 跟/p 你/rr 聊天/vi 时/ng ，/w 他/rr 还/d 真的/d 是/vshi 一个/mq 内心/n 柔软/a 的/ude1 人/n 。/w ”/w 
近来/d 着重/vd 渲染/v 父亲/n 和/cc 孩子/n 情感/n 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 大火/n ，/w 当/p 被/pbei 问/v 到/v 是否/v 也/d 会/v 带着/vn 自家/rr 孩子/n 上/f 这个/rz 节目/n 时/ng ，/w 胡军/nr 说/v :/w “/w 应该/v 不会/v ，/w 没/d 必要/a 非得/d 上/f 节目/n 才能/n 促进/v 父子/n 或/c [父女/n 之间/f]/nz 的/ude1 感情/n 。/w ”/w 不过/c 他/rr 认为/v 这种/r 主题/n 不错/a ，/w “/w 让/v 大家/rr 都/d 注重/v 对孩子/nz 的/ude1 培养/vn 和/cc 教育/vn 。/w 只要/c 节目/n 更多/ad 关注/v 孩子/n ，/w 别/d 老/a 关注/v 孩子/n 他爹/nz 就/d 行/ng 了/ule 。/w ”/w 
■/w 记者/nnt 手记/n 
可爱/a 硬汉/n 
作为/p 内地/n [硬汉/n 形象/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 胡军/nr 就/d 像/v 其/rz 扮演/v 的/ude1 乔峰/nr 那样/rzv ，/w 是/vshi 一个/mq 入世/vi 的/ude1 大侠/n ，/w 硬/a 得/ude3 不/d 冷/a 不/d 骄/ag ，/w 透着/v 一股/mq 亲切/a 劲/n 。/w 谈到/v 角色/n ，/w 一副/mq 舍我其谁/vl ，/w 谈到/v 兄弟/n ，/w [一/d 腔/ng]/mq 豪气/n 干云/nz 。/w 而/cc 当/p 听到/v 导演/nnt 郭子健/nr 对/p 其/rz 表演/vn 的/ude1 肯定/vn ，/w 也/d 会/v 露出/v 惊喜/a 的/ude1 小/a 羞涩/a 和/cc 憨厚/a 的/ude1 小/a 得意/a ，/w [喃喃/o 自语/v]/nz “/w 是/vshi 吗/y ？/w ”/w 。/w 首映/v 当天/t ，/w 胡军/nr 的/ude1 专访/vn 被/pbei 排/v 得/ude3 密密麻麻/z ，/w 聊/v 完/vn 已/d 接近/v 傍晚/t ，/w 助理/nnt 跑/v 来/vf 告诉他/nz 临时/b 又/d 加/v 了/ule 一个/mq ，/w 他/rr 毫不犹豫/dl 站/vi 起身/vi 来/vf ，/w 边/k 走边/n 用/p 京剧/n 腔/ng 唱/v 道/qv “/w 聊/v 死/vn 我/rr 了/ule ”/w ，/w 一溜烟/d 奔向/v 下/f 一个/mq 专访/v 室/n 。/w 
