白举纲/nr 
1月4日/t 晚/tg ，/w 央视/j 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 进行/vn 歌唱/vi 组/n [第二/m 场/qv]/mq 直播/vn ，/w 来自/v 全国/n 不同/a 电视台/nis 的/ude1 [九/b 组/n]/mq 选手/n 争夺/v 剩下/v 的/ude1 [五/m 个/q]/mq 晋级/vi 十强/mq 名额/n 。/w 今晚/t 依然/d 是/vshi 两轮/mq 比拼/nz 决/v 胜负/n ，/w [广西/ns 卫视/n]/nz 《/w [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 冠军/nnt 汪晓敏/nr 首轮/n 凭借/p 最高分/n 直接/ad 晋级/vi ，/w 而/cc 以/p 微弱/a 差距/n 排名/vi 第三/m 的/ude1 白举纲/nr ，/w 在/p [第二/m 轮/qv]/mq pk/x 战/vg 中/f 状态/n 渐/d 佳/a ，/w 一首/mq 汪峰/nr 的/ude1 《/w 花/n 火/n 》/w 获得/v 专业/n 评审/vn 肯定/v ，/w 晋级/vi 十强/mq 会师/vi 左/f 立/v 、/w 华晨宇/nr 。/w 至此/d ，/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 十强/mq 全部/m 诞生/vi ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 抢占/v [三/m 席/qt]/mq ，/w 1月11日/t 晚/tg 人气/n 颇高/d 的/ude1 “/w 快男/n 三/m 少/a ”/w 将/d 携手/vd 再/d 战/vg 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 舞台/n 。/w 
和/cc [第/m 一场/mq]/mq A/x 组/n [比赛/vn 规则/n]/nz 一样/uyy ，/w 今晚/t 的/ude1 [九/b 组/n]/mq 选手/n 依然/d 通过/p 第一轮/mq 个人/n 表现/v 、/w [第二/m 轮/qv]/mq [两/q 两/q PK/x]/mq 进行/vn 。/w 在/p 首轮/n 比拼/nz 中/f ，/w 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 侯磊/nr 、/w 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 贾剑龙/nr 、/w 《/w [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 李龙/nr 、/w 《/w 中国星/ntc 力量/n 》/w 谭赟/nr 、/w 《/w [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 汪小敏/nr 、/w 《/w 中国星/ntc 力量/n 》/w 苏思蓉/nr 、/w 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 丁/ng 于/p 、/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 塔斯肯/nrf 、/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 白举纲/nr 依次/d 出场/vi 。/w [最后/f 一个/mq]/nz 亮相/vi 的/ude1 白举纲/nr 以/p 《/w It/x ’/w smylife/x 》/w 出战/v ，/w 稍/d 显/v 紧张/a 。/w 在/p 首轮/n 打分/v 排位/n 中/f ，/w 他/rr 以/p 微弱/a 差距/n 排名/vi 第三/m ，/w 而/cc 汪晓敏/nr 则/d 以/p 最高分/n 直接/ad 晋级/vi 。/w 
在/p [第二/m 轮/qv]/mq 的/ude1 [两/q 两/q PK/x]/mq 中/f ，/w 通过/p 抽签/vi 白举纲/nr 和/cc 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 的/ude1 侯磊/nr 分/qt 在/p 一组/mq 。/w 凑巧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 两人/mq 都/d 选择/v 了/ule 汪峰/nr 的/ude1 歌曲/n ，/w 最终/d 白举纲/nr 以/p [绝对/d 优势/n]/nz 战胜/v 对手/n ，/w 晋级/vi 十强/mq 。/w 同时/c ，/w 他/rr 也/d 获得/v 了/ule 评审/vn 的/ude1 肯定/vn ，/w 郑钧/nr 更是/d 鼓励/v 他/rr 作为/p 歌手/nnt 在/p 舞台/n 上/f 就要/d “/w 做/v 自己/rr ”/w ，/w 表现/v 出/vf 对/p 音乐/n 对/p 疯狂/a 的/ude1 态度/n 。/w 此外/c ，/w 谭赟/nr 、/w 塔斯肯/nrf 、/w 苏思蓉/nr 也/d 在/p 本轮/r 战胜/v 各自/rr 的/ude1 对手/n ，/w 晋级/vi 十强/mq 。/w 下/f 周六/t 晚/tg （/w 1月11日/t ）/w ，/w 本场/r 晋级/vi 的/ude1 [五/m 名/q]/mq 选手/n 将/d 和/cc 上周/t 晋级/vi 的/ude1 一起/s 同台/vd ，/w 进行/vn 10/m 进/vf 6/m 的/ude1 比赛/vn 。/w 其中/rz ，/w 快男/n [三/m 位/q]/mq 选手/n 的/ude1 同台/vd PK/x 相当/d 值得/v 关注/vn 。/w 
