“/w 翘臀/nz 珍/ag ”/w 詹妮弗-洛佩兹/nrf 日前/t 在/p 脸/n 书/n po/x 图/n ，/w 向/p 粉丝/nf 拜年/vi 。/w 
英国/ns 整形/vn 医师/nnt 艾翰阿/nr 艾优/nr 比/p 在/p 推特/nz po/x 文/ng ，/w 直指/v 翘臀/nz 珍/ag 曾经/d 整形/vn 。/w 
英国/ns 整形/vn 医师/nnt 艾翰阿/nr 艾优/nr 比/p （/w AyhamAl/x -/w Ayoubi/x ）/w 日前/t 在/p 微/ag 网志/nz “/w 推特/nz ”/w 留言/n ，/w 表示/v 他/rr 比较/d 翘臀/nz 珍/ag 以前/f 和/cc 现在/t 的/ude1 照片/n 后/f ，/w 认为/v 她/rr 做/v 过/uguo [整形/vn 手术/n]/nz ，/w 翘臀/nz 珍/ag 火/n 大/a 回击/v ：/w “/w 很抱歉/nz ，/w 我/rr 从未/d 做/v 过/uguo 任何/rz [整形/vn 手术/n]/nz 。/w ”/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 美女/n 星/n 詹妮弗-洛佩兹/nrf 晒/v 翘臀/nz 拜年/vi 引/v [75/m 万/d 人/n]/mq 按/p 赞/vg )/w 
