汪涵/nr 夫妇/n (/w 资料/n 图/n )/w 
为了/p 给/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w “/w 让路/vi ”/w ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 将/d 原本/d 每周/r 五/m 黄金档/nr 播出/v 的/ude1 《/w [天天/d 向上/vi]/nz 》/w 调整/vn 到/v 晚/tg 十点档/nz 。/w 《/w [天天/d 向上/vi]/nz 》/w 主持/v 兼/v 制片人/nnt 汪涵/nr 接受/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 采访/vn ，/w 对于/p 大家/rr 眼中/s “/w 退出/v ”/w 黄金档/nr 的/ude1 节目/n ，/w 汪涵/nr 则/d 表示/v ，/w “/w 天天兄弟/nrf 在/p 哪个/ry 时段/n ，/w 哪个/ry 时段/n 就是/v 黄金档/nr 。/w ”/w 而/cc 对于/p “/w 当/p 父亲/n ”/w 的/ude1 期望/vn ，/w 汪涵/nr 首/q 度/qv 大方/a 回应/vn ：/w “/w 当然/d 了/ule ，/w 我/rr 也/d 希望/v 给/p 这个/rz 团体/n 增加/v 个/q 天天/d 小兄弟/n 。/w ”/w 
天天兄弟/nrf 在/p 哪/ry 都/d 是/vshi 黄金档/nr 
华商报/nz ：/w 《/w [天天/d 向上/vi]/nz 》/w 退出/v 黄金档/nr ，/w 给/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 让路/vi ，/w 你/rr 怎么/ryv 看/v ？/w 
华商报/nz ：/w 你/rr 所/usuo 说/v 的/ude1 娱乐/vn 态度/n 是/vshi 什么/ry 呢/y ？/w 
汪涵/nr ：/w 我们/rr 一直/d 都/d 是/vshi 在/p 用/p 娱乐/vn 的/ude1 方式/n 呈现/v 情怀/n ，/w 比如/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 、/w 《/w 快乐女声/nnd 》/w 、/w 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 都/d 是/vshi [娱乐/vn 节目/n]/nz ，/w 像/v 某个/rz “/w 快女/nz ”/w 淘汰/v ，/w 大家/rr 哭/v [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 哭/v 就/d 不是/c 娱乐/vn 了/ule 吗/y ？/w 当然/d 也/d 是/vshi ，/w 我们/rr 觉得/v 情绪/n 的/ude1 波动/vn 就是/v 娱乐/vn 。/w 我/rr 觉得/v 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz 娱乐/vn 由/p 里/f 及/cc 表/n 的/ude1 那个/rz “/w 表/n ”/w ，/w 它/rr 告诉/v 大家/rr 快乐/a 和/cc 娱乐/vn 是/vshi 可以/v 直接/ad 的/ude1 、/w 自然/n 的/ude1 、/w 单纯/a 的/ude1 呈现/v 。/w 《/w [天天/d 向上/vi]/nz 》/w 则/d 是/vshi 由表及里/dl 的/ude1 “/w 里/f ”/w ，/w 告诉/v 大家/rr 娱乐/vn 可以/v 是/vshi 有/vyou 文化/n 支撑/v 的/ude1 、/w 有/vyou 情怀/n 的/ude1 、/w 有/vyou 态度/n 的/ude1 ，/w 所以/c 像/v 我们/rr 录制/v 节目/n 在/p 明星/nnd 来/vf 了/ule 之后/f ，/w 或许/d 不会/v 让/v 他/rr 去/vf 做/v 游戏/n ，/w 而是/c 用/p 另一种/mq 方式/n 去/vf 呈现/v 。/w 
