王岳伦/nr 与/cc 吴秀波/nr 
黄海波/nr 与/cc 吴秀波/nr 
中新网/nz 北京/ns 1月4日/t 电/n (/w 记者/nnt 张曦/nr )/w 黄海波/nr 和/cc 高圆圆/nr 在/p 出演/v 电视剧/n 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 后/f ，/w 被/pbei 网友/n 奉/v 为/p 荧幕/n 情侣/n ，/w 虽然/c 两人/mq 再三/d 否认/v ，/w 但/c 依然/d 被/pbei 网友/n 误会/vn 。/w 近日/t ，/w 高圆圆/nr 和/cc 男友/n 赵又廷/nr 在/p 机场/nis 拥吻/nz 被/pbei 拍/v ，/w 引发/v 不少/m 争议/vn ，/w 好友/n 黄海波/nr 今天/t 出席/v 活动/vn 时/ng ，/w 为/p 其/rz 澄清/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 圆圆/a 是/vshi 最好/d 的/ude1 朋友/n ，/w 她/rr 和/cc 赵又廷/nr 好/a 才/d 是/vshi 真的/d ，/w 生活/vn 不是/c 影视剧/n ，/w 希望/v 观众/n 不要/d [入戏/nz 太深/nz]/nz 。/w ”/w 
4日/t 下午/t ，/w [视频/n 网站/n]/nz 爱/v 奇艺/nz 在/p 京/b 举行/v 酒会/n ，/w 不少/m 明星/nnd 纷纷/d 现身/v 捧场/vn ，/w 其中/rz 出席/v 的/ude1 有/vyou 赵宝刚/nr 、/w 尤小刚/nr 、/w 王岳伦/nr 、/w 吴秀波/nr 、/w 黄海波/nr 、/w 张俪/nr 、/w 王珞丹/nr 、/w 杜淳/nr 、/w 任/v 重/a 、/w 小宋佳/nz 、/w 蒋欣/nr 、/w 叶祖新/nr 等/udeng 。/w 
