去年/t 以来/f ，/w 本报/rz 持续/vd 曝光/vi 福州/ns 城区/n 乱/d 烧/vi 垃圾/n ，/w 引起/v 不少/m [福州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 关注/v ，/w 他们/rr 建议/n 
烧/vi 垃圾/n 多发/b 乡镇/n 要/v 追究/vn [领导/n 责任/n]/nz 
去年/t 4月/t ，/w 本报/rz 开通/v “/w 守护/v 蓝天/n 热线/n ”/w 968111/m ，/w 持续/vd 曝光/vi 福州/ns 城区/n 焚烧/v 垃圾/n 、/w [污染/vn 空气/n]/nz 的/ude1 恶习/n 。/w 报道/v 引起/v 了/ule 不少/m [福州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 的/ude1 关注/vn ，/w 在/p 昨日/t 开幕/vi 的/ude1 [福州市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 不少/m [福州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 呼吁/v 制止/vn 乱/d 烧/vi 垃圾/n 行为/n 。/w 其中/rz ，/w 从事/vi 环保/n 工作/vn 的/ude1 [福州市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 任义文/nr 建议/n ，/w 将/d 城乡/n 垃圾/n 管理/vn 列入/v 各区/r 及/cc [乡镇/n 政府/nis]/nz 文明/n [城市/n 建设/vn]/nz 工作/vn 考核/v 内容/n ，/w 形成/v 长效/b 监管/v 机制/n ，/w 并/cc 对/p 管理/vn 不到/v 位/q 造成/v [垃圾/n 焚烧/v]/nz 投诉/vn 较多/d 的/ude1 区/n 及/cc 乡镇/n 进行/vn 挂牌/vi 及/cc 扣分/vn ，/w 对/p 限期/vd 内/f 整改/vn 不到/v 位/q 的/ude1 ，/w 追究/v 分管/vn 领导/n 及/cc [直接/ad 责任人/nnt]/nz 的/ude1 责任/n 。/w 
投诉/v 榕城/ns 连续/a 两年/mq 超/v [600/m 起/vf]/mq 
此次/rz 福州/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 任义文/nr 递交/v 了/ule 《/w 关于/p 加强/v 垃圾/n 管理/vn 减少/v 对/p 大气/n 环境污染/gg 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 提案/n 。/w 任义文/nr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 城区/n 乱/d 烧/vi 垃圾/n 现象/n 越来越/d 普遍/ad ，/w 严重影响/v 了/ule 福州市/ns 的/ude1 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 。/w 据统计/nz ，/w 2012年/t ，/w 福州市/ns 12369/m [热线/n 电话/n]/nz 共/d 接到/v 四/m 城区/n 焚烧/v 垃圾/n 投诉/vn [645/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 仓山区/ns 最多/ad ，/w 达/v [342/m 件/q]/mq 。/w 2013年1/t —/w 11月/t ，/w 12369/m [热线/n 电话/n]/nz 共/d 接到/v 四/m 城区/n 焚烧/v 垃圾/n 案件/n [625/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 仓山区/ns [292/m 件/q]/mq 、/w 晋安区/ns [214/m 件/q]/mq 。/w 由此/d 可以/v 看出/v ，/w 乱/d 焚烧/v 垃圾/n 现象/n 相当/d 严重/a ，/w 没有/v 得到/v 有效/a 遏制/v 。/w 
经/p [现场/s 调查/vn]/nz 分析/vn ，/w 焚烧/v 点/qt 多/a 位于/v 城乡/n 接合部/n 、/w 各/rz 街镇/nz 公共场所/n 或/c 荒废/v 场地/n ，/w 以及/cc 乡村/n 垃圾/n 集中/v 收集/vn 点/qt 、/w 农田/n 和/cc [乡村/n 道路/n]/nz 边/k ，/w 且/c 焚烧/v 的/ude1 垃圾/n 多/a 为/p [生活/vn 垃圾/n]/nz 、/w [建筑/n 垃圾/n]/nz 、/w 秸秆/n 和/cc 树叶/n 。/w 焚烧/v 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 垃圾/n 的/ude1 收集/vn 、/w 堆放/v 、/w 清运/v 和/cc 处置/vn 等/udeng 管理/vn 工作/vn 不/d 规范/v 、/w 不到/v 位/q 。/w 
查处/v 目前/t 仅/d 极少数/mq 企业/n 被罚/nz 
“/w 近/a 段/q 时间/n 来/vf ，/w 环保/n 部门/n 不断/d 加大/v 城区/n 焚烧/v 垃圾/n 问题/n 的/ude1 查处/vn 力度/n ，/w 由于/p 种种/q 原因/n ，/w 执法/vn 人员/n 疲于奔命/vl 却/d 收效甚微/n 。/w ”/w 任义文/nr 认为/v ，/w 查处/v 焚烧/vn 垃圾/n 出现/v 取证/vn 、/w 处罚/vn 、/w 监管/vn [三/m 大/a]/mq 难题/n 。/w 
