1月4日/t ，/w 在/p 塞浦路斯/nsf 西南部/f 的/ude1 [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n ，/w 中国/ns 驻/v 塞浦路斯/nsf 大使/nnt 刘昕/nr 生/v 参观/vn “/w 盐城/ns ”/w 号/q 护卫舰/n 。/w [中国/ns 海军/nnd]/nt “/w 盐城/ns ”/w 号/q 护卫舰/n 4日/t 抵达/v 塞浦路斯/nsf 南部/f 的/ude1 [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n ，/w 将/d 与/cc 来自/v 俄罗斯/nsf 等/udeng 国/n 的/ude1 护卫舰/n 一道/d 为/p 运输/v 叙利亚/nsf 化学武器/n 的/ude1 北欧/ns 船只/n 提供/v 护航/vn 。/w 新华社/nt 记者/nnt 黄亚男/nr 摄/vg 
[中国/ns 海军/nnd]/nt “/w 盐城/ns ”/w 号/q 护卫舰/n ４日/t 抵达/v 塞浦路斯/nsf 南部/f 的/ude1 [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n ，/w 将/d 与/cc 来自/v 俄罗斯/nsf 等/udeng 国/n 的/ude1 护卫舰/n 一道/d 为/p 运输/v 叙利亚/nsf 化学武器/n 的/ude1 北欧/ns 船只/n 提供/v 护航/vn 。/w 
“/w 盐城/ns ”/w 号/q 护卫舰/n [当地/s 时间/n]/nz 上午/t １０时/t 停靠/v [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n ，/w 塞浦路斯/nsf [国防/n 部长/nnt]/nnt 福蒂斯·福蒂乌/nrf 、/w 中国/ns 驻/v 塞浦路斯/nsf 大使/nnt 刘昕/nr 生/v 到场/vi 迎候/v 。/w 来自/v 塞浦路斯/nsf 各地/rzs 的/ude1 近/a [２００/m 名/q]/mq 华侨/n 华人/n 也/d 挥舞/v 着/uzhe 五星红旗/n 向/p 远道而来/nz 的/ude1 [中国/ns 海军/nnd]/nt 表示/v 欢迎/vn 。/w 
福/n 蒂/ng 乌/b 对/p 新华社/nt 记者/nnt 说/v ，/w 他/rr 对/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 军舰/n 首/q 访/v 塞浦路斯/nsf 表示/v 欢迎/vn ，/w 希望/v 今后/t 能/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 中国/ns 军舰/n 造访/v 塞浦路斯/nsf 。/w 谈到/v 运输/vn 并/cc 销毁/v 叙/b 化学武器/n 的/ude1 联合行动/v ，/w 福/n 蒂/ng 乌/b 说/v ：/w “/w 塞浦路斯/nsf [从/p 一/d 开始/v]/nz 立场/n 就/d [十分/d 明确/a]/nz ，/w 即/v 向/p 所有/b 参与/v 这/rzv 一/m 行动/vn 的/ude1 国家/n 以及/cc 联合国/nt 提供/v 支持/vn 。/w ”/w 
