素有/v “/w 土楼/nz 之/uzhi 乡/n ”/w 美誉/n 的/ude1 福建省/ns 永定县/ns 拥有/v 土楼/nz 23000多座/m ，/w 其中/rz [洪/ng 坑/n 土楼/nz 群/ng]/nz 、/w [初/f 溪/ng 土楼/nz 群/ng]/nz 、/w [高/a 北/f 土楼/nz 群/ng]/nz 、/w 衍香楼/nz 、/w 振福楼/nz ，/w 2008年7月6日/t 被/pbei 列入/v 《/w [世界/n 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 》/w 。/w [福建/ns 土楼/nz]/nz 永定/nz 景区/n 是/vshi 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 永定县/ns 不断/d 提升/v [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 转化/v [经营/vn 理念/n]/nz ，/w 提高/v 服务质量/gi 。/w 积极/ad 创建/v “/w 全国/n [福建/ns 土楼/nz]/nz [客家/n 文化/n]/nz 旅游/vn [知名/a 品牌/n]/nz ”/w 示范区/n ；/w 下洋/nz 中/f 川/b 景区/n 成功/a 创建/v 国家/n [3/m A/x]/mq 级/q 景区/n ；/w 金砂/nz 红色/n 旧址/n 群/ng 通过/p 国家/n [3/m A/x]/mq 级/q 景区/n 初评/vn 。/w 评审/vn 通过/p 大溪乡/ns 万石村/ns 、/w 下洋镇/ns 思贤村/ns [四/m A/x]/mq 级/q 景区/n 规划/n ；/w [永定/nz 宾馆/nis]/nt 荣膺/v 四星级/b [旅游/vn 饭店/nis]/nz ；/w [客家/n 土楼/nz]/nz 旅行社/nis 通过/p 国家/n [5/m A/x]/mq 旅行社/nis 复评/vn 并/cc 取得/v 境外/s 组团/vi 资质/n ；/w 完成/v 全县/n [440/m 家/q]/mq 旅游/vn 住宿/v 单位/n 的/ude1 普查/vn 。/w 
永定县/ns 还/d 注重/v 提升/vn [5/m A/x]/mq 景区/n 软硬件/n 。/w 规范/v 、/w 统一/vn 了/ule 全县/n 景区/n 、/w 景点/n 的/ude1 标牌/n 、/w 标识/n ，/w 六联/nz 商业/n 街景/n 立/v 面/nf 、/w [沥青/n 路面/n]/nz 改造/vn 完成/v ；/w [福建/ns 土楼/nz]/nz 风情/n 街/n 成功/a 开/v 街/n ；/w 客家/n 古镇/n 、/w 天子/nnd 温泉/n 一期/b 、/w 客家/n 博览/v 园/ng 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 稳步/d 推进/vi ；/w 与/cc [龙岩/ns 学院/nis]/ntu 联合/vd 办学/vn ，/w 开办/v 旅游/vn 大专班/n ；/w 实施/v 导游/nnt 员/ng “/w 评/v 星/n 评级/vn ”/w 活动/vn ；/w 开展/v 全县/n [乡村/n 旅游/vn]/nz [从业/b 人员/n]/nz 培训/vn ，/w 全面/ad 提升/v [从业/b 人员/n]/nz [整体/n 素质/n]/nz 。/w 
让/v 文化/n 舞/v 土楼/nz ，/w 以/p 文化/n 促/v 旅游/vn 发展/vn ，/w 使/v 永定/nz 旅游/vn 焕发/v 出/vf 更加/d 独特/a 的/ude1 魅力/n 。/w 去年/t ，/w 永定县/ns 协助/v 拍摄/vn [影视/b 作品/n]/nz 《/w 远山/nz 的/ude1 土楼/nz 》/w 、/w 《/w 寻/v 路/n 》/w 、/w 《/w 唐山/ns 到/v 南洋/ns 》/w 、/w 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 、/w 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w 具有/v 土楼/nz 元素/n 的/ude1 影视剧/n 。/w 先后/d 举办/v 安安/nr 圆梦/v ?/w 爱/v 满/a 福建/ns [公益/n 活动/vn]/nz 、/w CCTV/x -/w [4/m 百/m 集/q]/mq 大型/b 系列/n 节目/n 《/w 客家/n 足迹/n 行/ng 》/w 、/w “/w 土楼/nz 情怀/n [诗歌/n 朗诵/v]/nz 会/v ”/w 、/w 海峡/n 客家/n 妇女/n 山歌/n 大赛/vn 、/w 2013/m 喜力/nz StarFinal/x 星级/b 观赛/v 之旅/nz 、/w 百万/m 自驾/nz “/w 家/q 年华/n ”/w 、/w 海峡/n [客家/n 美食/n]/nz 文化节/nz 等/udeng 活动/vn 。/w 此外/c ，/w 永定县/ns 还/d 建立/v 省市/n 县/n 三级/b 联动/v [微博/n 营销/vn]/nz 机制/n ，/w 在/p 腾讯/ntc QQ/x 登录/v 框/ng 中/f ，/w 成功/a 植入/v 画卷/n 中国/ns —/w —/w [永定/nz 土楼/nz]/nz 页面/n ，/w 让/v 全球/n 近/a [10/m 亿/m 人/n]/mq 领略/v 了/ule 美丽/a 的/ude1 [客家/n 土楼/nz]/nz 。/w 
