在/p 夫人/n 宋美龄/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 蒋介石/nr 在/p 就职/vi 书/n 上/f 签字/vi 。/w 
1942年1月5日/t ，/w 蒋介石/nr 在/p 重庆/ns 宣布/v 就任/v [中国/ns 战区/n]/nz [最高/a 统帅/nnt]/nnt ，/w [中国/ns 战区/n]/nz 由此/d 正式/ad 建立/v 。/w 
1941年12月31日/t ，/w 美国/nsf 总统/nnt 罗斯福/nrf 在/p 征得/v 英/b 、/w 荷/b 政府/nis 同意/v 后/f ，/w 向/p 蒋介石/nr 正式/ad 提议/v 建立/vn [中国/ns 战区/n]/nz ，/w 设立/v 统帅部/nis ，/w 以便/d 统一/vn 指挥/v [中国/ns 战区/n]/nz 的/ude1 中国/ns 、/w 泰国/nsf 、/w 越南/nsf 、/w 缅甸/ns 境内/s 作战/vi 的/ude1 联合国/nt 军队/n ，/w 协调/v [中国/ns 战区/n]/nz 司令/nnt 、/w 印度/nsf 军/n 司令/nnt 、/w [南/b 太平洋/ns]/nz 战区/n 司令/nnt 三总部/n 之内/f 的/ude1 联系/vn 。/w 1942年1月2日/t ，/w 蒋介石/nr 复电/nz 同意/v 。/w 4日/t ，/w 联合国/nt 正式/ad 推举/v 蒋介石/nr 为/p [中国/ns 战区/n]/nz 统帅/nnt ，/w 建立/v 统帅部/nis 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
