人民网/nz 福州/ns 1月5日/t 电/n （/w 杨斌/nr 梁泉/nr ）/w 2014年/t 龙岩市/ns 美丽/a 乡村游/nz 暨/cc 永定县/ns [乡村/n 旅游/vn]/nz [启动/v 仪式/n]/nz 于/p 1月4日/t 在/p 永定县/ns 大溪乡/ns 万石榕/nr 荫/ng 广场/n 举行/v 。/w 这/rzv 标志着/v 2014年/t 永定县/ns 的/ude1 [乡村/n 旅游/vn]/nz 大幕/nz 正式/ad 拉开/v 。/w 
早起/vi 的/ude1 人们/n 踏/v 着/uzhe 冬日/n 的/ude1 暖阳/nz ，/w [兴致/n 盎然/z]/nz 地/ude2 来到/v 了/ule 大溪乡/ns 万石村/ns 。/w 节日/n 的/ude1 乡村/n ，/w 处处/d 生机勃勃/vl 、/w 一片/mq 喜庆/vi ，/w 忙碌/a 的/ude1 村民/n 准备/v 着/uzhe 迎接/v 客人/n 们/k 的/ude1 到来/vn ，/w 让/v 人/n 丝毫/a 无法/v 察觉/vn 他们/rr 几天来/nz 为了/p 这次/r 节日/n 辛苦/a 操劳/v 的/ude1 倦怠/an 。/w 
新年/t 刚/d 过/uguo ，/w 又/d 迎来/v 了/ule [乡村/n 旅游/vn]/nz 节/q ，/w 几位/n 村干部/nnt 对于/p [乡村/n 旅游/vn]/nz 节/q 在/p 村里/n 举办/v 的/ude1 欣喜/a 溢于言表/vl ，/w 一位/mq 大爷/n 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v ：/w “/w 现在/t 的/ude1 农村/n ，/w 生活/vn 好/a 了/ule ，/w 吃/v 的/ude1 是/vshi 放心肉/nz 、/w 喝/vg 的/ude1 是/vshi 放心/v 水/n ，/w 买/v 东西/n 也/d 方便/a ，/w 一点/mq 也/d 不比/p 城里/s 差/a 啊/y ！/w ”/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 经/p [永定县/ns 旅游局/nis]/nt 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 精心/ad 策划/vn ，/w 将/d 主要/b 活动/vn 分为/v 展示/vn 篇/q 、/w 体验/v 篇/q 和/cc 户外/s 篇/q 。/w 一/m 是/vshi 展示/v 篇/q ：/w 参与/v 展示/vn 的/ude1 不仅/c 有/vyou 特色/n 乡村/n 如/v [美丽/a 乡村/n]/ns [万/d 石/ng]/mq 、/w 下洋镇/ns 富川/ns [一/d 甲/n]/mq 土楼/nz 、/w 下洋镇/ns 思贤村/ns 、/w 古竹乡/ns 瑶/n 厦村/ns 等/udeng ，/w 还包括/nz 海峡/n 客家/n 旅游/vn 示范户/n 如/v 湖坑镇/ns 青瓦/nz 山庄/n 、/w 湖雷镇/ns 招宝山/nz 庄/ag 、/w [金砂乡/ns 茂/a 源/ng 生态园/nz]/nt 、/w 峰市镇/ns 龙湖/ns 山庄/n 等/udeng ，/w 还有/v 龙岩市/ns 、/w 永定县/ns 的/ude1 [旅游/vn 企业/n]/nz 和/cc 行业协会/nis 前来/vi 助阵/vi ，/w 参展/vn 单位/n 多达/v [三十/m 余家/nz]/mq ；/w 二/m 是/vshi 体验/v 篇/q ：/w 不仅/c 有/vyou 锣鼓队/n 、/w 木偶戏/n 团/n 、/w 村民/n 广场/n 舞队/nz 以及/cc 土楼/nz 公司/nis 演艺/n 部/q 民间艺人/nnd 民俗/n 绝技/n 表演/vn ，/w 还有/v 精品/n 房车/n 体验/v 、/w “/w 魅力/n 新娘/n  邂逅/v [万/d 石/ng]/mq ”/w 摄影/vn 采风/vi 活动/vn 、/w 客家/n 特色/n 的/ude1 “/w 赴墟/nz 天/qt ”/w 等/udeng ，/w 充分/ad 展示/v 了/ule [客家/n 乡村/n]/nz 极/d 具/vg 特色/n 的/ude1 [民风/n 民俗/n]/nz ；/w 三/m 是/vshi 户外/s 篇/q ：/w 您/rr 不仅/c 可以/v 欣赏/vn 到/v 古典/b [三轮/n 摩托/n]/nz 、/w [哈雷/nrf 摩托/n]/nz 、/w 越野车/n 等/udeng [户外/s 运动/vn]/nz 表演/vn ，/w 还/d 可以/v 亲身/d 参与/v 露营/vi 、/w 烧烤/vn 、/w [篝火/n 晚会/n]/nz 、/w [露天/n 电影/n]/nz 、/w 放/v 莲花灯/nz 、/w 看/v 木偶戏/n 等/udeng 经典/n 趣味/n 活动/vn ，/w 重温/v 儿/ng 时/ng 的/ude1 记忆/n 。/w 各式各样/bl 的/ude1 互动/vn 节目/n 让/v 参与/vn 的/ude1 人们/n 目不暇接/n 、/w 意犹未尽/vl ，/w 着实/d 过/uguo 了/ule 把/pba 狂欢/vi 瘾/n 。/w 
[永定县/ns 旅游局/nis]/nt 领导/n 向/p 记者/nnt 透露/v ：/w 近年来/dl ，/w 永定县/ns 以/p “/w 政府/nis 主导/n ，/w 企业/n 运作/vn ，/w 协会/nis 参与/v ”/w 为/p 原则/n ，/w 积极/ad 发动/v 社会/n 的/ude1 力量/n 来/vf 发展/vn 旅游/vn ，/w 将/d [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 和/cc 旅游/vn 发展/v 相结合/nz ，/w 推进/vi [乡村/n 旅游/vn]/nz ，/w 带动/v 一方/mq 百姓/n 致富/vi 。/w 面对/v 2013年/t 旅游/vn 行业/n 的/ude1 “/w 寒冬/n ”/w 局面/n ，/w 永定县/ns 积极/ad 寻求/v 旅游/vn 发展/vn 的/ude1 突破口/n ，/w 整合/v 永定/nz [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 在/p 旅游/vn 业态/n 上/f 进行/vn 转型/vn ，/w 一/m 是/vshi 由/p 单纯/a 的/ude1 [旅游/vn 景区/n]/nz 向/p 旅游/vn 目的地/n 转型/vn ，/w 二/m 是/vshi 由/p 初级/b 的/ude1 观光/vn 游/v 、/w 乡村游/nz 逐渐/d 向/p 体验/v 游/vn 过渡/vn ，/w 并/cc [大力/d 发展/vn]/nz 过/uguo 夜游/v ，/w “/w 跳出/v 土楼/nz 做/v 土楼/nz ”/w ，/w 将/d “/w 游/v 土楼/nz ”/w 、/w “/w 泡温泉/nz ”/w 、/w “/w 全/a 牛/n 宴/ng ”/w 、/w “/w 整合/vn 起来/vf ，/w 打造/v 旅游/vn [全/a 产业链/n]/nz 。/w 
本次/r “/w 美丽/a 乡村游/nz ”/w 宣传/vn 推介/v 活动/vn ，/w 不仅/c 评选/vn 出/vf 了/ule “/w 十佳/n [美丽/a 乡村/n]/ns “/w ，/w 发挥/v [美丽/a 乡村/n]/ns 示范/vn 带动/v 作用/n ，/w 更是/d 开辟/v 了/ule [美丽/a 乡村/n]/ns [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 发展/vn 旅游/vn 产业/n ，/w 带动/v 村民/n 增收/v 。/w 接下来/vl ，/w 永定县/ns 将/d 积极/ad 打造/v “/w [一/d 乡/n]/mq 一/m 景/ng [一/d 村/n]/mq [一/d 节/q]/mq ”/w ，/w 开展/v “/w 春季/t 温泉/n 节/q ”/w 、/w “/w 采茶/v 节/q ”/w 、/w “/w 杨梅/n 采摘/v 节/q ”/w 和/cc “/w 红柿/nf 节/q ”/w 等/udeng [乡村/n 旅游/vn]/nz 系列/n 活动/vn ，/w 丰富/a 全县/n 的/ude1 [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w 真正/d 实现/v “/w 大家庭/n 、/w 小/a 社会/n ”/w “/w 生态美/nz 、/w 百姓/n 富/vg ”/w 的/ude1 目标/n 。/w 美丽/a 的/ude1 [万/d 石/ng]/mq 、/w 幸福/a 的/ude1 乡村/n ，/w 期待/v 你/rr 的/ude1 明天/t 更加/d 美好/a ！/w 
