好莱坞/nsf [3/m D/x]/mq 动作/n 冒险/vi 片/q 《/w [史前/b 怪兽/n]/nz 》/w 已/d 登陆/vi 全国/n 院线/nz 。/w 尽管/c 影片/n 口碑/n 平平/z ，/w 但/c [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 大/a [三/m 学生/nnt]/mq 杨采钰/nr 全程/n 英语/nz 演出/vn 得到/v 不少/m 观众/n 肯定/v ，/w 也/d 获得/v 同/p 为/p 主演/v 的/ude1 耿乐/nr 、/w 黄奕/nr 等/udeng 赞许/vn 。/w 
《/w [史前/b 怪兽/n]/nz 》/w 拍摄/v 于/p 2012年3月/t ，/w 剧中/n 男主角/nnt 的/ude1 [中国/ns 翻译/v]/nz 白熙/nr 一角/n 由/p 当时/t 在/p [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 读/v 大/a 一/m 的/ude1 杨采钰/nr 出演/v 。/w 导演/nnt 埃里克·斯泰尔斯/nrf 谈到/v 选/vn 她/rr 的/ude1 原因/n 时/ng 称/v ：/w “/w 杨采钰/nr 的/ude1 [英语/nz 水平/n]/nz 和/cc 良好/a 的/ude1 气质/n 修养/n ，/w 征服/v 了/ule 我/rr 。/w ”/w 
杨采钰/nr 也/d 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 称/v ，/w 全程/n 用/p 英语/nz 出演/v 难度/n 不/d 小/a ，/w 不过/c 这/rzv 并/cc 没有/v 难倒/v 曾/d 在/p 美国/nsf 留学/v 的/ude1 她/rr ，/w “/w 在/p 片/q 场/qv 常/d 和/cc 耿乐/nr 、/w 黄奕/nr 老师/nnt 交流/vn ，/w 黄奕/nr 老师/nnt 还/d 问/v 我/rr ‘/w 你/rr 的/ude1 英语/nz 怎么/ryv 这么/rz 好/a ’/w ，/w 让/v 我/rr 有点/d 不好意思/a 。/w ”/w 
1992年/t 出生/vi 的/ude1 杨采钰/nr 出身/v 童星/nnd ，/w 曾/d 为/p 央视/j 大型/b [国产/b 动画片/n]/nz 《/w [哪吒/n 传奇/n]/nz 》/w 演唱/v 片尾曲/nz ，/w 后/f 去/vf 美国/nsf 念书/vi ，/w 并/cc 被/pbei [美国/nsf 南/b 加州/ns 大学/nis]/ntu 、/w [波士顿/nsf 大学/nis]/ntu 等/udeng [五/m 所/usuo]/mq 大学/nis 的/ude1 传媒/n 专业/n 录取/v 。/w 本/rz 打算/v 成为/v 记者/nnt 的/ude1 她/rr 在/p 回国/vi 度假/vn 时/ng 抱着/v 试/vn 一/m 试/v 的/ude1 心态/n 去/vf 考/v [北京/ns 电影/n 学院/nis 表演系/nit]/nz ，/w 被/pbei 意外/a 录取/v ，/w 因此/c 回国/vi ，/w 与/cc 周冬雨/nr 、/w 古力娜扎/nrf 成为/v [同班/vn 同学/n]/nz 。/w 杨采钰/nr 希望/v 以后/f 能/v 好好/d 利用/v 自己/rr 在/p 英语/nz 方面/n 的/ude1 优势/n ，/w 着重/vd 向/p 国际化/vn 的/ude1 影视剧/n 发展/vn 。/w 
