后来/t 则/d 以/p 宫泽理惠/nrj 、/w 樋口可南子/nrj 的/ude1 拍摄/vn 影响/vn 最大/gm ，/w 后者/rzv 被/pbei 认为/v 是/vshi 日本/ns [人体/n 摄影/vn]/nz 暴露/v 尺寸/n 最为/d 开放/v 的/ude1 始作俑者/n 。/w 其/rz 作品/n 风格/n 多元/b ，/w 在/p 引介/nz 传统/n 文艺/n 上/f 也/d 不遗余力/vl 。/w 筱/ng 山/n 的/ude1 作品/n 曾/d 于/p [法国/nsf 蓬皮杜/nrf 中心/nis]/nt 、/w 阿姆斯特丹/nsf 及/cc 洛杉矶/nsf 等/udeng 地/ude2 展出/v 。/w 前些年/t 在/p 台湾/ns 北美/ns 馆/ng 展出/v 了/ule 约/d [70/m 件/q]/mq 作品/n ，/w 囊括/v 日本/ns 偶像/n 明星/nnd 、/w 歌舞妓/nz 、/w 相扑/nnd 选手/n 、/w 典礼/n 仪式/n 、/w 自然/n 风情/n 等/udeng 主题/n ，/w 呈现/v 人物/n 、/w 光影/n 及/cc 艺术/n 之/uzhi 美/b 。/w 
筱山纪信/nrj (/w ShinoyamaKishin/x )/w ，/w 1940年/t 出生于/v 东京/nsf 新宿/nz ，/w 1958年/t 毕业/v 于/p [日本/ns 大学/nis 摄影系/nit]/nt 。/w 
在/p 大学/nis 学习/v 摄影/vn 期间/f ，/w 他/rr 就/d 已经/d 是/vshi 一个/mq 为/p 摄影/vn 界/n 关注/v 的/ude1 富于/v 创意/n 的/ude1 年轻/a 摄影家/nnd 。/w 筱/ng 山/n 于/p 1966年/t 获得/v 日本/ns 摄影/vn 评论家/nnt 协会/nis 新人奖/nz 。/w 
