彭某/nr 被/pbei 押解/v 回/v 瑞安/ns 。/w 季光凯/nr 摄/vg 
瑞安/ns 珠宝店/n 劫杀/nz 案/ng 嫌犯/n 落网/vi 
一部/mq 遗弃/v 的/ude1 手机/n ，/w 一只/mq 带/v 血/n 的/ude1 手套/n ，/w 一辆/mq 可疑/a 的/ude1 三轮车/n ，/w 让/v 他/rr 露/v 了/ule 行迹/n 
去年/t 12月10日/t 晚上/t [6/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 浙江/ns 瑞安市/ns 塘下镇/ns 陈宅村/ns 广场/n 西路/n [1/m 号/q]/mq “/w 吉祥/n 珠宝店/n ”/w ，/w [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 店主/nnd 张某/nz 被/pbei 人/n 连/ulian 捅/v 多/a 刀/n 不幸/a 遇害/vi ，/w 歹徒/n 同时/c 抢走/v 了/ule 大量/m 的/ude1 首饰/n 和/cc 现金/n ，/w 据/p 张某/nz 的/ude1 丈夫/n 池/ng 先生/n 说/v ，/w 金额/n 在/p [百万/m 以上/f]/mq 。/w 案发/v 后/f ，/w 警方/n 两次/mq 发布/v 公告/n ，/w 悬赏/v [20/m 万元/q]/mq 缉凶/nz 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq ，/w 瑞安/ns 警方/n 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 宣布/v ，/w 1月3日/t ，/w 该案/r 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 彭/nz 某/rz 在/p [广东/ns 汕头/ns]/ns 落网/vi 。/w 
更/d 让/v 人/n 震惊/v 的/ude1 是/vshi ，/w 此人/r 与/cc 2010年/t 在/p 银行/nis 抢走/v [65/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w 榔头/n 案/ng ”/w 疑犯/n 的/ude1 [体貌/n 特征/n]/nz 极其/d 相似/a 。/w 
两名/mq 疑犯/n 是否/v 是/vshi 同一/b 人/n ？/w 警方/n 表示/v ，/w 有待/v 进一步/d 调查/vn 。/w 
案发/v 前/f [18/m 天/qt]/mq 
他/rr 就/d 开始/v 踩点/nz 
彭某/nr ，/w 男/b ，/w [36/m 岁/qt]/mq ，/w 江西/ns 景德镇/ns 人/n 。/w 
2013年12月10日/t 晚上/t [6/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 瑞安市/ns 塘下镇/ns 广场/n 西路/n [1/m 号/q]/mq 的/ude1 吉祥/n 珠宝店/n 正/d 准备/v 打烊/vi ，/w 卷帘门/nz 半拉/nz 着/uzhe 。/w 老板娘/nnd 张某/nz 正/d 把/pba 收拾/v 好/a 的/ude1 [珠宝/n 首饰/n]/nz 搬去/nz 保险箱/n 。/w 
瞅准/nz 这个/rz 空档/nz ，/w 彭某/nr 从/p 半拉/nz 的/ude1 卷帘门/nz 下面/f 钻/v 了/ule 进来/vf ，/w 向/p 张某/nz 身上/s 连/ulian 刺/v 了/ule 十多刀/m ，/w 然后/c 劫走/v 珠宝/n ，/w 迅速/ad 逃窜/vi 。/w 事后/f ，/w 张某/nz 的/ude1 丈夫/n 说/v ，/w 他/rr 劫走/v 了/ule [3/m 千克/q]/mq [黄金/n 首饰/n]/nz 和/cc [几十/m 对/p]/mq 钻戒/n ，/w 价值/n 约/d [百/m 万元/q]/mq 。/w 
珠宝店/n 内/f 的/ude1 监控/vn ，/w 记录/v 了/ule 整个/b 案发/v 过程/n 。/w 
抢/v 到/v 珠宝/n 后/f ，/w 彭某/nr 做/v 了/ule 些/q 什么/ry ？/w 
在/p 距离/n [案发/v 现场/s]/nz 约/d [500/m 米/q]/mq 的/ude1 人行道/n ，/w 警方/n 发现/v 了/ule 张某/nz 的/ude1 手机/n 被/pbei 扔/v 在/p 地上/s 。/w 距离/n 手机/n 发现/v 点/qt 十多米/m 的/ude1 地方/n ，/w 有/vyou 一只/mq 深色/b 的/ude1 [劳保/n 手套/n]/nz ，/w 上面/f 留/v 有/vyou 血迹/n 。/w 这/rzv 正是/v 彭/nz 某/rz 作案/vi 时/ng 戴/v 的/ude1 手套/n 。/w 
之后/f ，/w 彭某回/nr 了/ule 趟/qv 江西/ns 老家/n ，/w 将/d 一部分/m 珠宝/n 藏/v 在/p 了/ule 家里/s 。/w 这批/r 珠宝/n 目前/t 已/d 被/pbei 警方/n 起/vf 获/v 。/w 
还有/v 部分/n 珠宝/n ，/w 彭某/nr 带/v 在/p 了/ule 身边/s 。/w 前天/n ，/w 民警/nnt 将/d 他/rr 抓获/v 时/ng ，/w 现场/s 查获/v 现金/n 1万余元/m 以及/cc 10余件/m [金银/b 首饰/n]/nz 。/w 
