毛泽东/nr 给/p 林彪/nr 的/ude1 信/n （/w 即/v 《/w [星星之火/n 可以/v 燎原/vn]/nz 》/w ）/w 
1927年/t 大革命/n 失败/vi 以后/f ，/w 党/n 的/ude1 工作/vn 重点/n 由/p 城市/n 转入/v 农村/n ，/w 国/n 革命/vn 暂时/d 进入/v 低潮/n ，/w 毛泽东/nr 同志/n 领导/n 建立/v 了/ule 第一个/mq 农村/n [革命/vn 根据地/n]/nz —/w —/w [井冈山/ns 根据地/n]/nz 。/w 但是/c ，/w 当时/t 党内/s 有/vyou “/w 左/f ”/w 倾/vi 思想/n 的/ude1 人/n ，/w 仍/d 幻想/n 以/p 大城市/n 为/p 中心/nis 举行/v 武装/n 起义/vi ；/w 而/cc 以/p 林彪/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 有/vyou 悲观/a 思想/n 的/ude1 “/w 右/f ”/w 倾/vi [机会主义/n 者/k]/nz ，/w 在/p 强敌/n 进攻/vn 面前/f ，/w 怀疑/v [革命/vn 根据地/n]/nz 发展/vn 的/ude1 前途/n ，/w 提出/v 了/ule “/w 红旗/n 到底/d 能/v 打/v 多久/ryt ”/w 的/ude1 疑问/n 。/w 他们/rr 不/d 相信/v 革命/vn 高潮/n 很快/d 就要/d 到来/vi ，/w 不愿/nz 经过/p 艰苦奋斗/vl 创建/v 农村/n [革命/vn 根据地/n]/nz ，/w 主张/v 用/p 轻便/a 的/ude1 流动/vn 游击/b 方式/n 去/vf 扩大/v 政治/n 影响/vn ，/w 等到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 争取/v 群众/n 的/ude1 工作/vn 做好/v 了/ule ，/w 再/d 来/vf 一/m 全国/n 武装/n 起义/vi 。/w 
1930年1月5日/t ，/w 毛泽东/nr 为了/p 批判/vn 党内/s 存在/v 的/ude1 悲观/a 思想/n ，/w 给/p 林彪/nr 写/v 了/ule 一封信/mq ，/w 这/rzv 封信/q 就是/v 后来/t 收入/n 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w [第一/m 卷/q]/mq 的/ude1 《/w 星星之火/n ，/w 可以/v 燎原/vn 》/w 。/w 
毛泽东/nr 在/p 信/n 中/f 批评/vn 了/ule 林彪/nr 的/ude1 [错误/n 思想/n]/nz ，/w 指出/v ：/w 一/m 、/w 现在/t [中国/ns 革命/vn]/nz 的/ude1 主观/a 力量/n 虽然/c 弱/a ，/w 但是/c 立足/vi 于/p 中国/ns 落后/a 的/ude1 脆弱/a 的/ude1 [社会/n 经济/n]/nz 组织/n 之上/f 的/ude1 反动/a 统治阶级/n 的/ude1 一切/rz 组织/n （/w 政权/n 、/w 武装/n 、/w 党派/n 等/udeng ）/w 也/d 是/vshi 弱/a 的/ude1 。/w 二/m 、/w 1927年/t 革命/vn 失败/vi 以后/f ，/w 革命/vn 的/ude1 主观/a 力量/n 确实/ad 大/a 为/p 削弱/v 了/ule ，/w 但是/c “/w 星星之火/n ，/w 可以/v 燎原/vn ”/w ，/w 现在/t 虽/c 只有/c 一点/mq 小小的/z 力量/n ，/w 它/rr 的/ude1 发展/vn 会/v 是/vshi 很快/d 的/ude1 。/w 三/m ，/w 对/p 反革命/n 力量/n 的/ude1 估量/vn ，/w 决/vg 不可/v 只/d 看/v 它/rr 的/ude1 现象/n ，/w 要/v 去/vf 看/v 它/rr 的/ude1 实质/n 。/w 1928/m 年底/f 到/v 1929年初/t ，/w 敌人/n 对/p [井冈山/ns 根据地/n]/nz 进行/vn [三/m 次/qv]/mq “/w 会剿/nz ”/w ，/w 好象/d 很/d 有/vyou 力量/n ，/w 其实/d 英/b 、/w 美/b 、/w 日/b 在/p 中国/ns 的/ude1 斗争/vn 已/d 十分/d 露骨/a ，/w [军阀/nnd 混战/vi]/nz 业已/d 形成/v ，/w 实质上/nz 这/rzv 是/vshi 反革命/n 潮流/n 开始/v 下降/vn ，/w 革命/vn 潮流/n 开始/v 复兴/vn 。/w 四/m 、/w 现实/n 的/ude1 [客观/a 情况/n]/nz 是/vshi ，/w 各种/rz 矛盾/an 都/d 向前/vi 发展/vn 了/ule ，/w 全国/n 布满/v 了/ule 干柴/n ，/w 很快/d 就/d 会/v 燃/vg 成/v 烈火/n 。/w 
毛泽东/nr 在/p 信/n 中/f 运用/v 唯物辩证法/n ，/w 科学/n 地/ude2 分析/vn 了/ule 国内/s [政治/n 形势/n]/nz 和/cc 敌我/n [力量/n 对比/vn]/nz ，/w 批判/vn 了/ule 夸大/v 革命/vn 主观/a 力量/n 的/ude1 [盲动/vn 主义/n]/nz 和/cc 看不到/v 革命/vn 力量/n 发展/vn 的/ude1 悲观/a 思想/n ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi “/w 于/p [中国/ns 革命/vn]/nz 的/ude1 实情/n 不/d 适合/v 的/ude1 ”/w 。/w 信/n 中/f 充分/ad 估计/v 了/ule 建立/v 和/cc 发展/v [红色/n 政权/n]/nz 在/p [中国/ns 革命/vn]/nz 中/f 的/ude1 意义/n 和/cc 作用/n ，/w 提出/v 了/ule [农村/n 包围/v 城市/n]/nz 、/w 武装/n 夺取/v 政权/n 的/ude1 思想/n 。/w 明确/a 指出/v ：/w “/w 红军/nnd 、/w 游击队/n 和/cc 红色/n 区域/n 的/ude1 建立/vn 和/cc 发展/vn ，/w 是/vshi 半殖民地/n 中国/ns 在/p 无产阶级/n 领导/n 之下/f 的/ude1 农民/nnt 斗争/vn 的/ude1 最高/a 形式/n ”/w ，/w “/w 是/vshi 促进/v 全国/n 革命/vn 高潮/n 的/ude1 最重要/nz 因素/n ”/w 。/w 
毛泽东/nr 在/p 给/p 林彪/nr 的/ude1 这/rzv 封信/q 中/f ，/w 实际上/d 已经/d 开始/v 形成/vn 了/ule 以/p [农村/n 包围/v 城市/n]/nz ，/w 然后/c 夺取/v 城市/n 的/ude1 思想/n ，/w 这/rzv 是/vshi 在/p 中国/ns 这样/rzv 一个/mq 半殖民地/n ，/w 半封建/b 的/ude1 东方/s 大国/n 里/f 进行/vn 革命/vn 斗争/vn 所/usuo 作出/v 的/ude1 新/a 结论/n ，/w 是/vshi 对/p 马克思主义/n 关于/p 武装/n 夺取/v 政权/n 理论/n 的/ude1 重大/a 发展/vn 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
