4日/t ，/w 福州/ns [空气/n 质量/n]/nz 进一步/d 恶化/vi ，/w 市区/s [10/m 个/q]/mq [空气/n 监测/vn]/nz 点/qt 依然/d 超标/vi ，/w 且/c 大部分/n 点/qt 位/q 超标/vi 程度/n 增加/v ，/w 鼓山/nz 监测/vn 点/qt [空气/n 质量/n]/nz 也/d 逼近/v 轻度/b 污染/vn 。/w 
根据/p 昨日/t 各/rz 监测/vn 点/qt 实时/n AQI/x 指数/n (/w 即/v [空气/n 质量/n 指数/n]/nz )/w 分析/vn ，/w 五四/m 北/f 1时/t 为/p 156/m ，/w 达到/v 中度/b 污染/vn ，/w 而/cc 后/f 虽然/c 缓慢/a 好转/vi ，/w 但/c 程度/n 极其/d 有限/a ，/w 20时/t 仍/d 有/vyou 144/m ;/w 杨桥/nr 西路/n 4时/t 为/p 89/m ，/w 而/cc 后/f [空气/n 质量/n]/nz 持续/vd 恶化/vi ，/w 20时/t 已/d 达/v 120/m ;/w 紫阳/ns 整日/d 都/d 处于/v 轻度/b 污染/vn 之中/f ，/w 截至/v 20时/t 的/ude1 [波动/vn 幅度/n]/nz 为/p 119至135/m ;/w 师大/nis 也/d 整日/d 处于/v 轻度/b 污染/vn 之中/f ，/w 12时/t 至/p 20时/t ，/w [空气/n 质量/n]/nz 大/a 减/v ，/w 从/p [102/m 升/v]/mq 至/p 124/m ;/w 快/a 安/ag 9时/t 至/p 20时/t ，/w 从/p 113/m 持续/vd 上升/vi 至/p 130/m ;/w [台江区/ns 环保局/nis]/nt 13时/t 至/p 20时/t ，/w 从/p [108/m 升/v]/mq 至/p 129/m ;/w [福州/ns 二/m 十九/m 中/f]/nt 13时/t 至/p 20时/t ，/w 从/p [103/m 升/v]/mq 到/v 127/m ;/w [福州/ns 三/m 十二/m 中/f]/nz 14时/t 至/p 20时/t ，/w 从/p [133/m 升/v]/mq 至/p 148/m ，/w 再次/d 逼近/v 中度/b 污染/vn ;/w [马尾/ns 开发区/ns 医院/nis]/nt 13时/t 至/p 20时/t ，/w 从/p [120/m 升/v]/mq 至/p 130/m ;/w [马尾/ns 亭江镇/ns 政府/nis]/nt 0时/t 至/p 20时/t ，/w 从/p [115/m 升/v]/mq 至/p 132/m 。/w 这些/rz 监测/vn 点/qt 的/ude1 首要/b 污染物/n 均/d 为/p PM2/x ./w 5/m 。/w 
代表/nnt 福州/ns 本底/gp 水平/n 的/ude1 鼓山/nz 监测/vn 点/qt 数据/n ，/w 整日/d 都/d 在/p 走高/nz ，/w 实时/n AQI/x 指数/n 从/p 零时/t 的/ude1 [65/m 升/v]/mq 至/p 20时/t 的/ude1 97/m ，/w 逼近/v 轻度/b 污染/vn 。/w [鼓楼/ns 软件园/nz]/nt 空气/n 也/d 略/d 有/vyou 变差/gm ，/w 实时/n AQI/x 指数/n 从/p 零时/t 的/ude1 [77/m 升/v]/mq 至/p 20时/t 的/ude1 90/m 。/w 
在/p 县/n (/w 市/n )/w 点/qt 位/q 方面/n ，/w 4日20时/t ，/w 长/a 乐/a 郑和/nr 花园/n 没有/v 数据/n ，/w [长乐市/ns 政府/nis]/nto 、/w 长/a 乐石燕/nr 小学/nis 、/w 永泰/nz 上/f 马路/n [空气/n 质量/n]/nz 为/p 良/ag ，/w [福清市/ns 环境/n 监测站/nis]/nt 、/w [福清/ns 石竹/n 派出所/nis]/nt 、/w 福清/ns 石竹/n 山庄/n 、/w [闽侯县/ns 环保局/nis]/nt 、/w [闽侯县/ns 教育局/nis]/nto 、/w [闽侯/nz 上街/vi 镇政府/nis]/nt 、/w 连江/ns 小湾村/ns 、/w 闽清/ns 榕院村/ns 为/p 轻度/b 污染/vn ，/w [罗源县/ns 环保局/nis]/nt 、/w [罗源县/ns 医院/nis]/nth 为/p 中度/b 污染/vn 。/w 
