人民网/nz 福州/ns 1月5日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 5日/t ，/w [福州市/ns 财政局/nis]/nto 局长/nnt 林恒增/nr 在/p 福州市/ns [十四/m 届/q]/mq 人/n 大会/n [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 作/v 报告/n 时/ng 表示/v ，/w 2013年/t 福州/ns 全市/n （/w 含/v 平潭/ns ）/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz [453/m ./w 97/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 18.8%/m ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 预算/n 。/w 
林恒增/nr 向/p 大会/n 提请/v 审议/vn 《/w 福州市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 草案/n [公共/b 财政/n]/nz [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 》/w 。/w 林恒增/nr 指出/v ，/w 在/p 福州/ns 全市/n [公共/b 财政/n]/nz [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 中/f ，/w 2013年/t 福州/ns 全市/n （/w 含/v 平潭/ns ）/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz [453/m ./w 97/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 18.8%/m ，/w 完成/v 预算/n 的/ude1 105.2%/m ；/w 加上/v 划/v 中央/n 收入/n [235/m ./w 15/m 亿元/q]/mq ，/w [公共/b 财政/n]/nz 总收入/n [689/m ./w 12/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15.4%/m 。/w 公共/b [财政/n 支出/n]/nz [534/m ./w 36/m 亿元/q]/mq （/w 含/v 福建省/ns 专款/n 和/cc [上/f 年/qt 结转/v]/nz 等/udeng 支出/n ）/w ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v [124/m ./w 99/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 30.5%/m 。/w 
林恒增/nr 报告/n 2013年/t 福州/ns 全市/n 基金/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz ：/w [政府/nis 性/ng 基金/n]/nz 收入/n [509/m ./w 25/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 63.6%/m ，/w 完成/v 预算/n 的/ude1 111.0%/m ；/w 支出/n [515/m ./w 25/m 亿元/q]/mq ，/w 增加/v [176/m ./w 51/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 52.1%/m 。/w [社会保险/n 基金/n]/nz 收入/n [74/m ./w 96/m 亿元/q]/mq ，/w 同口径/nz 增加/v [7/m ./w 12/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 10.5%/m ，/w 完成/v 预算/n 的/ude1 102.8%/m ；/w 支出/n [56/m ./w 60/m 亿元/q]/mq ，/w 同口径/nz 增加/v [7/m ./w 49/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15.3%/m 。/w 
“/w 2013年/t [预算/n 执行/v]/nz 中/f ，/w 由于/p 收入/n 形势/n 好/a 于/p 年初/t 预期/vn 、/w 发行/v [地方/n 政府/nis 债券/n]/nz 等/udeng 原因/n ，/w 福州市/ns 本级/r [公共/b 财政/n]/nz 总收入/n [预算/n 调整/vn]/nz 为/p [256/m ./w 80/m 亿元/q]/mq 、/w [地方/n 财政/n 收入/n]/nz [预算/n 调整/vn]/nz 为/p [169/m 亿元/q]/mq 、/w 支出/n [预算/n 调整/vn]/nz 为/p [132/m ./w 11/m 亿元/q]/mq 。/w ”/w 林恒增/nr 表示/v 。/w 
2014年/t 民生/n 预算/n 还/d 占/v 公共/b [财政/n 预算/n]/nz 支出/n [七/m 成/v]/mq 
林恒增/nr 在/p 报告/n 中/f 分析/vn 2014年/t [经济/n 形势/n]/nz 。/w 
“/w 但是/c ，/w 随着/p 城镇化/vn 的/ude1 持续/vn 推进/vi ，/w [实体/n 经济/n]/nz 的/ude1 复苏/vn ，/w [企业/n 效益/n]/nz 的/ude1 好转/vn ，/w [招商/vn 项目/n]/nz 的/ude1 落地/vn 投产/vi ，/w 以及/cc 政府/nis 促进/v [扩大/v 内需/n]/nz ，/w 继续/v 加大/v [投资/vn 规模/n]/nz ，/w 福州市/ns 2014年/t [财政/n 收入/n]/nz 将/d 带来/v 新的/a 增量/n 税源/n 。/w ”/w 林恒增/nr 称/v 。/w 
林恒增/nr 还/d 作/v 2014年/t 预算/n 草案/n 报告/n ：/w 2014年/t ，/w 福州/ns 全市/n （/w 含/v 平潭/ns ）/w 地方/n [公共/b 财政/n]/nz [收入/n 预算/n]/nz 为/p [508/m ./w 39/m 亿元/q]/mq ，/w 上/f 划/v 中央/n 收入/n [263/m ./w 31/m 亿元/q]/mq ，/w 预计/v [公共/b 财政/n]/nz 总收入/n [771/m ./w 70/m 亿元/q]/mq ，/w 按照/p [财政/n 体制/n]/nz 测算/v ，/w 福州/ns 全市/n 总/b 财力/n 为/p [476/m ./w 50/m 亿元/q]/mq ，/w 相应/vi 安排/v 支出/n [476/m ./w 50/m 亿元/q]/mq 。/w 
[政府/nis 性/ng 基金/n]/nz [收入/n 预算/n]/nz 为/p [560/m ./w 21/m 亿元/q]/mq ，/w 安排/v 支出/n [556/m ./w 30/m 亿元/q]/mq ；/w [国有/vn 资本/n]/nz 经营/v [收入/n 预算/n]/nz 为/p [0/m ./w 60/m 亿元/q]/mq ，/w 安排/v 支出/n [0/m ./w 60/m 亿元/q]/mq ；/w [社会保险/n 基金/n]/nz [收入/n 预算/n]/nz 为/p [91/m ./w 53/m 亿元/q]/mq ，/w 安排/v 支出/n [65/m ./w 63/m 亿元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 2014年/t 预算/n 草案/n 还/d 透露/v ，/w 2014年/t 民生/n 领域/n 预算/n 安排/v [101/m ./w 49/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 公共/b [财政/n 预算/n]/nz 支出/n 的/ude1 比重/n 达/v 70.3%/m 。/w 
