市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 委员/nnt 们/k 为/p [民生/n 问题/n]/nz 出谋划策/vl 
疏堵/n 交通/n 可/v 尝试/vn “/w 定制/n 公交/b ”/w 
昨日/t 开幕/vi 的/ude1 [福州市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 委员/nnt 们/k 共/d 带来/v 了/ule [589/m 件/q]/mq 提案/n ，/w 这些/rz 提案/n 中/f ，/w 有/vyou 哪些/ry 极/d 具/vg 看点/n ，/w 有/vyou 哪些/ry 值得/v 期待/vn ，/w 又/d 有/vyou 哪些/ry 与/cc [民生/n 问题/n]/nz 息息相关/vl 呢/y ？/w 
在/p 众多/a 提案/n 中/f ，/w 关于/p 建议/n 福州/ns 申报/v 自贸区/nz 及/cc 尝试/v “/w 定制/n 公交/b ”/w 的/ude1 提案/n 颇/d 引/v 人/n 关注/v 。/w 
对接/vi 上海/ns 自贸区/nz 福州/ns 应/v 尽快/d 申报/v 自贸区/nz 
去年/t [7/m 月份/n]/mq ，/w 国务院/nt 通过/p 了/ule 《/w 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n [总体/n 方案/n]/nz 》/w ，/w 在/p [上海/ns 外高桥/ntc 保税区/n]/nz 等/udeng [4/m 个/q]/mq 海关/nis [特殊/a 监管/vn 区域/n]/nz 内/f ，/w 建设/v 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 。/w 目前/t ，/w 包括/v 我省/n 厦门市/ns 在/p 内/f ，/w 全国/n 还有/v 不少/m 地区/n 正在/d 积极/ad 准备/v 申请/vn 建立/v [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [福州/ns 保税/vn 港区/nz]/nz 是/vshi 继/vg 上海/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 之后/f ，/w 国家/n 批准/v 成立/vn 的/ude1 [第/m 14/m 个/q]/mq [保税/vn 港区/nz]/nz ，/w 涵盖/v 商贸/n 服务区/nz 、/w 临港/nz 加工/v 区/n 、/w [国际/n 物流/n]/nz 区/n 、/w [铁路/n 物流/n]/nz 区/n 等/udeng [五/m 个/q]/mq 功能区/nz 。/w 而/cc 作为/p 保税区/n 的/ude1 “/w 升级版/nz ”/w ，/w 自贸区/nz 在/p [外汇/n 管理/vn]/nz 、/w [货物/n 监管/vn]/nz 、/w 企业/n 建立/v 等/udeng 方面/n 拥有/v 更多/ad 的/ude1 [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz 条件/n 。/w 
对此/d ，/w 致公党/nt [福州/ns 市委/nis]/nto 建议/n 福州/ns 应/v 抓住/v 机遇/n ，/w 尽快/d 开展/v 相关/vn 的/ude1 申报/vn 工作/vn 。/w 提案/n 建议/n ，/w 福州/ns 应/v 找准/v 对/p 台/q 的/ude1 [自由/a 贸易/vn]/nz ，/w 发挥/v 对/p 台/q 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 应/v 吸引/v [台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 资金/n 、/w 要素/n ，/w 形成/v 经济/n 互补/vi ，/w 甚至/d 辐射/v 海/n 西/f 地区/n 。/w 
同时/c ，/w 福州/ns 应/v [福州/ns 保税/vn 港区/nz]/nz 、/w [福州/ns 保税区/n]/nz 、/w [福州/ns 出口/vn 加工/vn 区/n]/nz 以及/cc 拟议/v 设立/vn 福州/ns 长/a 乐/a 空港/n 保税/v 园区/n 整合/vn 起来/vf ，/w 成立/vi 统一/vn 的/ude1 机构/n ，/w [集中/v 力量/n]/nz 向/p 国家/n 申报/v 福州/ns [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n ，/w 带动/v 福州/ns 新区/n 建设/vn 发展/vn 。/w 
缓解/v 五四路/ns 等/udeng 地/ude2 白领/b “/w 上班/vi 难/a ”/w 
福州/ns 可/v 尝试/vn “/w 定制/n 公交/b ”/w 
2013年12/t 月底/t ，/w 一则/c 厦门/ns 将/d 尝试/v 推出/v “/w 定制/n 公交/b ”/w 的/ude1 消息/n 着实/d 叫/vi 不少/m 深受/v 交通/n 困扰/v 的/ude1 上班族/n 羡慕/v 。/w 在/p 本次/r 大会/n 收到/v 的/ude1 提案/n 上/f ，/w 不少/m 委员/nnt 不约而同/dl 将/d 目光/n 对准/v 了/ule 公交/b 领域/n ，/w 为/p 这/rzv 一/m 无疑/d 最/d 具/vg 群众/n 基础/n 的/ude1 [出行/vi 方式/n]/nz 出谋划策/vl 。/w 
五四路/ns 等/udeng 可/v 尝试/vn “/w 定制/n 公交/b ”/w 
委员/nnt 黄定/nr 杰作/n 为/p 第一/m 提案人/n 提交/v 的/ude1 提案/n 解释/v 了/ule “/w 定制/n 公交/b ”/w 的/ude1 涵义/n 。/w 他/rr 介绍/v ，/w 定制/n 公交/b 也/d 称/v “/w 商务/n 班车/n ”/w ，/w 是/vshi 指/v 根据/p 乘客/n 本身/rz 需求/n 开行/v 的/ude1 专线/n 班车/n ，/w 为/p 相对/d 处于/v 相同/a 区域/n 、/w 具有/v 相同/a 出行/vi 时间/n 和/cc 相同/a 出行/vi 需求/n 的/ude1 人群/n [量身/d 定制/n]/nz 。/w 
具体/a 运作/vn 上/f ，/w 黄定杰/nr 认为/v 可/v 优先/vn 开辟/v [1/m -/w 2/m 条/q]/mq 试行/v 线路/n 。/w “/w 如/v 金山/n 碧水/n （/w 公交/b 站/vi ）/w //w [金山/n 公园/n]/nz 道/qv 公交/b 站/vi 附近/f 始发/vn ，/w 经/p 二环路/ns 至/p 五四路/ns ”/w 或/c “/w [仓山/ns 师大/nis]/nt //w 三叉/b 街/n 附近/f 到/v [六/m 一路/mq]/mq -/w 五一路/ns -/w 五四路/ns ”/w 。/w 
城区/n 拥堵/v 地段/n 实行/v 跳/vn 站/vi 运行/vn 
委员/nnt 王丽辉/nr 关注/v 的/ude1 是/vshi 高峰/n 期间/f 道路/n 拥堵/v 的/ude1 情况/n 。/w 根据/p 调查/vn ，/w 市区/s 内/f 繁华/a 路段/n 如/v [八一/t 七/m 路/n]/nz 、/w 五一路/ns 、/w 五四路/ns 、/w [六/m 一路/mq]/mq 等/udeng 路段/n 公交/b 车站/n ，/w “/w 同时/c 有/vyou [10/m 多条/mq]/mq 线路/n 停靠/v 的/ude1 比比皆是/vl ”/w ，/w 甚至/d 还有/v 一个/mq 站台/n 有/vyou [20/m 多条/mq]/mq 线路/n 公交车/nz 停靠/v 。/w 
等待/v 进站/vn 的/ude1 公交/b 车辆/n 过多/d ，/w 不可避免/vl 地/ude2 造成/v 交通/n 主干道/n 和/cc 十字路口/n 交通/n 严重/a 拥堵/v 。/w 对此/d ，/w 王丽辉/nr 认为/v ，/w 以往/t 因为/c 公交车/nz 少/a ，/w 一般/ad 车站/n 之间/f 的/ude1 距离/n 在/p 千米/q 之内/f 。/w 如今/t 公交车/nz 线路/n 已/d 达到/v [数百/m 条/q]/mq ，/w 在/p 拥堵/v 地段/n 设置/v 过/uguo 密/a 的/ude1 站台/n 已/d 显得/v 不合时宜/dl ，/w 建议/n 在/p 市区/s 拥堵/v 路段/n 实行/v 公交/b 车辆/n 跳/vi 站/vi 运行/vn ，/w “/w 原则上/nz 可/v 按照/p 目前/t 的/ude1 车站/n 设置/v 实行/v 隔/vn [一/d 站/vi]/mq 停靠/v 的/ude1 措施/n ”/w 。/w 
委员/nnt 邓旼霏/nr 也/d 表达/v 了/ule 类似/a 的/ude1 想法/n 。/w “/w [宝龙/nz 城市/n 广场/n]/nz 车站/n 同时/c 有/vyou [25/m 条/q]/mq 线路/n 车/n 在/p 此/rzs 停靠/v ，/w 汽车站/n （/w 工贸/n 中心/nis ）/w 也/d 有/vyou [19/m 条/q]/mq 线路/n 经过/p 。/w ”/w 邓旼霏/nr 认为/v ，/w 公交车/nz 频繁/a 在/p 密集/a 的/ude1 车站/n 停靠/v ，/w 造成/v 车辆/n 在/p 车站/n 所在/n 的/ude1 [交通/n 路线/n]/nz 上前/vi 拥/v 后/f 堵/v 。/w 对此/d ，/w 应/v 优化/vn 公交/b 站/vi 的/ude1 规划/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 刘云鹏/nr 
