王岳伦/nr 等/udeng 现身/v 
黄海波/nr 昨日/t 与/cc 吴秀波/nr 、/w 海清/nz 、/w 王珞丹/nr 、/w 杜淳/nr 等/udeng 亮相/vi 某/rz 活动/vn ，/w 因为/c 高圆圆/nr 而/cc 处于/v 风口浪尖/n 的/ude1 黄海波/nr 回应/v 网友/n 骂/v 高圆圆/nr 之/uzhi 事/n “/w 过分/ad ”/w ，/w 直言/vi 自己/rr 是/vshi 赵又廷/nr 的/ude1 好/a 哥们/n 。/w 护/v 女/b 心切/a 的/ude1 王岳伦/nr 昨日/t 额头/n 有/vyou 一块/s 瘀青/nz ，/w 他/rr 回应/vn 与/cc 造谣者/nz “/w 算账/vi ”/w 已经/d 进入/v [法律/n 程序/n]/nz 。/w 
■/w 新快报/nz 驻京/v 记者/nnt 梁晓雯/nr 
黄海波/nr 劝/v 观众/n 不要/d [入戏/nz 太深/nz]/nz 1月3日/t 上午/t ，/w 高圆圆/nr 现身/v 机场/nis 送/v 男朋友/n 赵又廷/nr 离京/v ，/w 两人/mq 一路/mq 牵手/vi 依偎/vi ，/w 在/p 安检/n 口/n 还/d 当众/d 拥吻/nz ，/w 粉碎/v 之前/f 的/ude1 分手/vn 传闻/n 。/w 不过/c 高圆圆/nr 与/cc 黄海波/nr 合作/vn 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 后/f 被/pbei 传/v “/w 在/p 一起/s ”/w ，/w 昨日/t 高圆圆/nr 转发/v 与/cc 谢霆锋/nr 合照/nz 的/ude1 微博/n 则/d 被/pbei 攻击/vn ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 留言/n 恶言/n 开/v 骂/vn ，/w 指/v 其/rz 与/cc 赵又廷/nr 被/pbei 拍/v 是/vshi 高调/n 炒作/v ，/w 有些/rz “/w 波/n 粉/ag ”/w 也/d 骂她/nz 不/d 应该/v 回到/v 赵又廷/nr 身边/s 。/w 
获得/v “/w 暖心/nz 男/b ”/w 称号/n 的/ude1 黄海波/nr 先是/d 代表/nnt 高圆圆/nr 感谢/v 大家/rr 的/ude1 支持/vn ，/w 然后/c 直言/vi 微博/n 骂/v 来/vf 骂/v 去/vf 太/d 过分/ad 了/ule ，/w 他/rr 说和/v 圆圆/a 通过/p 电话/n ，/w 她/rr 与/cc 赵又廷/nr 确实/ad 是/vshi 好/a 着/uzhe 的/ude1 ，/w 自己/rr 也/d 确实/ad 没有/v 跟/p 圆圆/a 在/p 一起/s 。/w “/w 赵又廷/nr 是/vshi 我/rr 最好/d 的/ude1 哥们/n ，/w 观众/n 不要/d [入戏/nz 太深/nz]/nz ，/w 其实/d 我/rr 喜欢/vi 海清/nz 那样/rzv 的/ude1 女人/n ，/w 海清/nz 跟/p 吴秀波/nr 适合/v 演/v 情侣/n ，/w 跟/p 我/rr 适合/v 演/v 夫妻/n ”/w 。/w 黄海波/nr 也/d 坦言/v 新剧/n 要/v 再/d 谈恋爱/nz ，/w 而且/c 要/v 谈/v 更/d 激烈/a 的/ude1 爱情/n ，/w 目前/t 他/rr 就是/v 在/p 为/p 新剧/n 留/v 胡子/n ，/w 还/d 透露/v 这次/r 合作/vn 的/ude1 女主角/nnt 有/vyou 非常/d 漂亮/a 的/ude1 酒窝/n 。/w 
王岳伦/nr 自称/v “/w 很/d 有/vyou 脾气/n ”/w 
之前/f 网上/s 有/vyou 帖子/n 称/v “/w 王诗龄/nr 心计/n 重/a 、/w 爸爸/n 们/k 斗心眼/vi ”/w 惹怒/nz 王岳伦/nr ，/w 虽然/c 发帖/vi 人/n 发文/vi 道歉/vi ，/w 但/c 王岳伦/nr 还是/c 发/v 微博/n 表示/v 将/d 死磕/nz 到底/d 。/w 采访/v 中/f 王岳伦/nr 表示/v 目前/t 自己/rr 交给/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 法务/n 部/q 处理/vn ，/w 已经/d 通过/p 法律/n 手段/n 在/p 追究/v ，/w 一定/b 要/v 抗议/vn 谣言/n [进行/vn 到底/d]/nz ，/w 更/d 称/v 别/d 看/v 自己/rr 平时/t 笑哈哈/z ，/w 其实/d 触及/v 底线/n 会/v 很/d 有/vyou 脾气/n 不会/v 轻易/d 放过/v ，/w 他/rr 也/d 提到/v 去年/t 也/d 有人/r 传/v 他/rr 和/cc 李湘/nr 的/ude1 不好/a 传闻/n ，/w 自己/rr 不能/v 姑息/vn 这种/r 行为/n 。/w 
说/v 到/v 女儿/n ，/w 他/rr 透露/v Angela/x （/w 王诗龄/nr ）/w 马上/d 要/v 为/p 某/rz 牛奶/nf 代言/v ，/w 自己/rr 为/p 她/rr 挑/v 品牌/n 时/ng 会/v 要求/n 拍/v 起来/vf 有/vyou 品质/n 、/w 比较/d 简单/a 、/w 拍摄/v 时间/n 比较/d 短/a 的/ude1 广告/n 。/w 他/rr 和/cc 李湘/nr 目前/t 也/d 在/p 为/p 女儿/n 考虑/v 选/vn 学校/nis ，/w 但/c 一家人/n 目前/t 更/d 要/v 考虑/vn 的/ude1 是/vshi 未来/t 会/v 把/pba 家安/nz 在/p 哪个/ry 城市/n 。/w 
