记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w [环保部/nz 华北/ns 环境保护/gg 督查/vn 中心/nis]/nt 督查/vn [三/m 处/n]/mq 原/b 处长/nnt 李学智/nr 已/d 被/pbei 市/n [二/m 中/f]/mq 院/n 终审/n 认定/v 受贿/vn [229/m 万元/q]/mq ，/w 判刑/vi 14年/t 。/w 此前/t ，/w 李学智/nr 被/pbei [西城/ns 法院/nis]/nt 一审/b 认定/v 受贿/vn 30余万元/m 判处/v 12年/t ，/w 检/ng 方/q 抗诉/vi 获/v 采纳/vn 。/w 
指控/v 受贿/vn 231万/m 一审/b 认定/v 30余万/m 
李学智/nr 2009年3月/t 被/pbei 任命/v 为/p [环保部/nz 华北/ns 环境保护/gg 督查/vn 中心/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 兼/v 人事处/nis 处长/nnt ，/w 2010年6月/t 起/vf 任/v 该/rz 中心/nis 督查/vn [三/m 处/n]/mq 处长/nnt 。/w 2012年1月4日/t ，/w 他/rr 因/p 涉嫌/v 受贿罪/n 被/pbei 羁押/v 。/w 
检/ng 方/q 指控/v 李学智/nr 的/ude1 受贿/vn 金额/n 共计/v 231万余元/m 。/w 指控/v 称/vn ，/w 李学智/nr 利用/v 其/rz [职务/n 便利/an]/nz ，/w 于/p 2011年1月/t 间/f ，/w 在/p [河南省/ns 新乡市/ns 新/a 亚/b 纸业/nis 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 现场/s 核查/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 以/p 停产/vi 整顿/v 为/p 借口/n ，/w 先后/d 从/p 该/rz 公司/nis 董事长/nnt 宋/tg 某/rz 处/n 收受/v 或/c 索要/v 共计/v [190/m 万元/q]/mq 及/cc 价值/n 3.4万余元/m 的/ude1 [5/m 部/q]/mq [三星/ntc 手机/n]/nz ；/w 在/p 河南省/ns 安阳市/ns 和/cc 新乡市/ns 进行/vn 污染物/n [总量/n 减排/v]/nz 核查/v 过程/n 中/f ，/w 以/p 给/p 检查组/nis 购买/v 化妆品/n 为/p 名/q ，/w 伙同/v 其/rz 妹夫/n 刘/nz 某/rz 先后/d 向/p 当地/s 环保/n 部门/n 索要/v 16万余元/m ；/w 在/p [河南省/ns 鹤壁市/ns 淇县/ns 污水/n 处理厂/nis]/nt 进行/vn 污染物/n [总量/n 减排/v]/nz 核查/v 过程/n 中/f ，/w 以/p 处罚/vn 整顿/v 为/p 借口/n ，/w 先后/d 向/p 当地/s 环保/n 部门/n 索要/v [2/m 万元/q]/mq 及/cc 茶具/n 、/w 纪念币/n 等/udeng 物品/n ，/w 价值/n 1.2万余元/m 。/w 
此外/c ，/w 李学智/nr 在/p 担任/v [环保部/nz 华北/ns 督查/vn 中心/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 兼/v 人事处/nis 处长/nnt 期间/f ，/w 在/p 对/p 刘/nz 某/rz 考察/v 时/ng ，/w 于/p 2009年4月/t 间/f 从/p 刘/nz 某/rz 处/n 收受/v 或/c 索要/v 现金/n 共计/v [18/m ./w 6/m 万元/q]/mq 。/w 
去年/t 9月/t ，/w [西城/ns 法院/nis]/nt 审理/v 后/f 对/p 检/ng 方/q 指控/v 的/ude1 [190/m 万元/q]/mq 、/w [5/m 部/q]/mq [三星/ntc 手机/n]/nz 及/cc [2/m 万元/q]/mq 未予/nz 认定/v ，/w 认定/v 李学智/nr 受贿/vi 金额/n 为/p 30余万元/m ，/w 判处/v 有期徒刑/n 12年/t 。/w 
检/ng 方/q 抗诉/vi 请/v 企业/n 老总/nnt 出庭/vi 
宣判/v 后/f ，/w 检/ng 方/q 抗诉/vi 认为/v 李学智/nr 的/ude1 受贿/vn 金额/n 共计/v 231万余元/m 。/w 李学智/nr 则/d 上诉/v ，/w 要求/n 法院/nis 宣告/v 自己/rr 无罪/vi 。/w 
二审/b 开庭/vi 时/ng ，/w [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 就/d 涉案/vn 的/ude1 190余万元/m 款物/n 的/ude1 性质/n 辩论/vn 激烈/a ，/w 检/ng 方/q 还/d 让/v 宋/tg 某/rz 出庭作证/v 。/w 
宋/tg 某/rz 说/v ，/w 2011年1月13日/t ，/w 李学智/nr 带队/vi 进入/v 新/a 亚/b 纸业/nis 检查/vn ，/w 称/v 企业/n 环保/n 偷/v 排/v 全国/n 罕见/a ，/w 当天/t 停产/vi 。/w 宋/tg 某/rz 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 企业/n 没有/v 偷/v 排/v ，/w 感觉/n 被敲诈/nz ，/w 想/v 找/v 李学智/nr 说明/v 情况/n ，/w 李学智/nr 要求/n 他/rr 单独/d 去/vf 宾馆/nis 见面/vi 。/w 
他/rr 先/d 拿/v [10/m 万元/q]/mq 去找/v 李学智/nr ，/w 但/c 李学智/nr 说/v 得/ude3 拿/v 三五百万/m 。/w 他/rr 随后/d 又/d 送去/vf [30/m 万元/q]/mq 和/cc [5/m 部/q]/mq [三星/ntc 手机/n]/nz ，/w 但/c 李学智/nr 让/v 再拿/v [300/m 万元/q]/mq 给/p 领导/n ，/w 否则/c 就/d 整/v 死/vn 新/a 亚/b 。/w 他/rr 随后/d 带着/vn [150/m 万元/q]/mq 现金/n 来京/v 给/p 了/ule 李学智/nr 。/w 
