无论是/c 台湾/ns 或/c 是/vshi 大陆/ns 的/ude1 跨/v 年/qt 演唱会/n ，/w 每年/r 都/d 例/n 必/d 星光/n 熠熠/z ，/w 2013-2014/m 的/ude1 跨/v 年/qt 开唱/v 亦/d 不/d 例外/vi ，/w [三/m 地/ude2]/mq 红星/n 包括/v 王力宏/nr 、/w 罗志祥/nr 、/w 黄晓明/nr 、/w 杨丞琳/nr 、/w 郭富城/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 黎明/t 、/w 李宇春/nr 、/w 张学友/nr 、/w S/x ./w H/x ./w E/x 等/udeng 。/w 近日/t 就/d 有/vyou 大陆/ns 媒体/n ，/w 对/p 各/rz 人/n 的/ude1 跨/v 年/qt 身价/n 进行/vn 大起底/nz 。/w 
内地/n 消息/n 指/v ，/w 一/m 众/ag 巨星/n 之中/f ，/w 以/p 张学友/nr 及/cc 周杰伦/nr 的/ude1 叫价/nz 最高/a ，/w 足足/d 是/vshi 300万/m 人民币/n （/w [384/m 万/d 港元/q]/mq ）/w ，/w 至于/p 王力宏/nr ，/w 则/d 紧随/nz 其后/f ，/w 身价/n 高达/v 200万/m 人民币/n （/w [256/m 万/d 港元/q]/mq ）/w 。/w 而/cc 林俊杰/nr 、/w 罗志祥/nr 、/w 萧亚轩/nr 、/w 任贤齐/nr 等/udeng ，/w 则/d 全部/m 叫价/nz 过/uguo 百万/m 人民币/n （/w [128/m 万/d 港元/q]/mq ）/w 。/w 令人/v 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 城/n 城/n 虽然/c 贵/a 为/p 天王/n ，/w 但/c 在/p 台北/ns 跨/v 年/qt 的/ude1 开唱/v 价/n 却/d 只/d 象征性/n 收取/v 了/ule 一百万/m 人民币/n 左右/f ，/w 据知/nz 全/a 因/p 是/vshi 友情/n 价/n 的/ude1 关系/n ，/w 证明/v 城/n 城/n 果然/d 讲/v 心/n 不/d 讲/v 金/b 。/w 小/a 新/a 
