惠尔特/nr 老总/nnt 陈硕颖/nr 称/v 他们/rr 将/d 竭力/d 打造/v 福建/ns 本土/n 净水器/nz [龙头/n 企业/n]/nz 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
人民网/nz 福州/ns 1月5日/t 电/n （/w 邹家骅/nr ）/w 1月4日/t ，/w [惠/vg 尔/Rg 特/ag （/w 福州/ns ）/w 净化/vn 科技/n 有限公司/nis]/nt 正式/ad 与/cc 吴歌/nr [文化/n 传媒/n]/nz 有限公司/nis 达成/v [战略/n 合作/vn]/nz ，/w 彼此/rr 将/d 携手/vd 利用/v 互联网/n 与/cc O2O/x 模式/n 打造/v [互联网/n 时代/n]/nz 的/ude1 净水器/nz 销售/vn 服务/v 新模式/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w [惠/vg 尔/Rg 特/ag （/w 福州/ns ）/w 净化/vn 科技/n 有限公司/nis]/nt 是/vshi 一家/n 专注/vi 于/p 研发/v 、/w 设计/vn 、/w 制造/v [净水/n 设备/n]/nz 和/cc 净水/n [综合/vn 解决/v 方案/n]/nz 的/ude1 本土/n [高科技/n 企业/n]/nz 。/w 该/rz 公司/nis 总经理/nnt 陈硕颖/nr 认为/v ，/w 面对/v 新时代/nz 下/f 的/ude1 环境/n 诉求/v ，/w 只有/c 更加/d 关注/v 用户/n 以及/cc [用户/n 体验/v]/nz 最优化/gm ，/w 善用/v 互联网/n 思维/n 才能/n 打破/v 净水器/nz 市场/n 格局/n ，/w 推动/v 市场/n 的/ude1 理性化/nz 和/cc 规范化/vn ，/w 为/p 福建/ns “/w 水/n 健康/a ”/w 尽/vi 一份/mq 之/uzhi 力/n 。/w 
