综合/v 侨报网/nz 、/w 新华社/nt 报道/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 领事馆/nis]/nt 纵火/vi 嫌犯/n 已经/d 被捕/vi ，/w 美国/nsf 当地/s 警方/n 已经/d 对/p 领事馆/nis 实行/v [24/m 小时/n]/mq 保护/vn 。/w 
总领事/nnt 袁南生/nr 1月3日/t 晚/tg 披露/v ，/w 接到/v [美国/nsf 国务院/nt]/nt [外交/n 安全局/nis]/nto 的/ude1 通知/n ，/w 警方/n 已经/d 抓获/v 蓄意/d 纵火/vi 焚烧/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis 的/ude1 嫌疑人/n 。/w 不过/c ，/w [美国/nsf 外交/n 安全局/nis]/nt 并/cc 没有/v 提供/v 有关/vn 嫌疑人/n 的/ude1 具体/a 信息/n 。/w 
袁南生/nr 3日/t 晚上/t 出席/v 总领馆/nis 举办/v 的/ude1 新春/t 媒体/n 招待/v 晚会/n ，/w 做出/v 上述/b 表态/vi 。/w 袁南生/nr 同时/c 表示/v ，/w 纵火/vi 事件/n 发生/v 后/f ，/w 包括/v 州长/nnt 布朗/nrf 在/p 内/f 的/ude1 加州/ns 官员/nnt 均/d 致电/v 慰问/vn 。/w 
另外/c ，/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言人/nnt 玛丽·哈夫/nrf 3日/t 说/v ，/w [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 警方/n 已经/d 对/p 中国/ns 驻/v 当地/s 总领事馆/nis 实行/v [24/m 小时/n]/mq 保护/vn 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w [旧金山/nsf 领事馆/nis]/nt 纵火者/nz 被捕/vi 领馆/nz [24/m 小时/n]/mq 受保护/nz -/w 中文/nz 国际/n )/w 
