[深圳/ns 卫视/n]/nz 《/w 年代/n 秀/ag 》/w 新年/t 首/q 档/ng 邀/v 来/vf [神秘/a 嘉宾/n]/nz 陈慧琳/nr ，/w 现场/s 大/a 秀/ag 舞技/n 被/pbei 封/q “/w 辣/a 妈/n 女神/n ”/w 。/w 游戏/n 环节/n 上/f ，/w 她/rr 的/ude1 “/w 女神/n 气场/nz ”/w 更/d 压迫/v 嘉宾/n 白举纲/nr 心跳/vi 指数/n 爆/v 表/n ，/w 戴军/nr 也/d 大/a 呼/v 她/rr 的/ude1 美貌/n “/w [惊/v 为/p 天/qt 人/n]/nz ”/w 。/w 陈慧琳/nr 现场/s 更/d 大方/a 透露/v 想/v 与/cc 刘德华/nr 攀亲/vi 家/q ，/w 大小/n 儿子/n 都/d 可以/v ，/w 就/d 看/v 对方/n 喜欢/vi 哪个/ry 。/w 
嘉宾/n 现场/s 分享/v 结婚/vn 求婚/vi 经历/n ，/w “/w 国民/n 丈母娘/n ”/w 朱茵/nr 狠/d 言/vg ：/w “/w [如果/c 可以/v 重/a 来/vf]/nz ，/w 绝不/d 嫁给/v 现在/t 的/ude1 老公/n ，/w 要是/c 还有/v 白马王子/n 愿意/v 追求/vn 我/rr ，/w 我/rr 一定会/nz 答应/v 的/ude1 。/w ”/w 戴军/nr 一秒/t 化身/n “/w 白马王子/n ”/w 掏出/v 准备好/nz 的/ude1 道具/n 大/a 钻戒/n ，/w 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 现场/s 向/p 她/rr “/w 求婚/vi ”/w ，/w 让/v 现场/s 差点/d 失控/vi 。/w 朱茵/nr 笑/v 称/vn ：/w “/w 这/rzv 幸福/a 来/vf 的/ude1 太/d 突然/ad 了/ule 。/w ”/w 
刚刚/d 公布/v 新/a 恋情/n 的/ude1 “/w 华妃/nr ”/w 蒋欣/nr 也/d 遭/v “/w 比/p 女人/n 还/d 美/b ”/w 的/ude1 马天宇/nr 插足/v ，/w 现场/s “/w 求婚/vi ”/w 可惜/v 遭到/v 蒋欣/nr 拒绝/v ：/w “/w 我/rr 不是/c 很/d 喜欢/vi 女人/n ，/w 还是/c 叫/vi 你/rr 马/n 姐姐/n 吧/y ”/w ，/w 还/d 得到/v 鸥/ng 哥/n 送/v 上/f “/w 马小三/nr ”/w 的/ude1 称号/n 。/w 宁桓宇/nr 则/d 模仿/v 当下/d 最/d 火/n 的/ude1 “/w 果然/d 式/k ”/w 求婚/vi 法/n ，/w 成功/a 逆袭/nz “/w 华妃/nr ”/w 。/w 
