邓小平/nr 在/p 主持/v 工作/vn 
1975年1月5日/t ，/w 中共中央/nt 发出通知/v ，/w 任命/v 邓小平/nr 为/p 中共/n 中央军委/nt 副主席/nnt 兼/v 中国人民解放军/nt 总参谋长/nnt 。/w 经过/p “/w 文化大革命/nz ”/w 的/ude1 大/a 动乱/vi ，/w 邓小平/nr 恢复/v 了/ule 工作/vn 。/w 1月8日/t 至/p 10日/t ，/w 中共/n 十届/mq 二中全会/n 召开/v 。/w 会议/n 讨论/v 了/ule [四/m 届/q]/mq 人大/nis 的/ude1 [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 选举/v 邓小平/nr 为/p 中共中央/nt 副主席/nnt 、/w [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 。/w 2月5日/t ，/w 中共中央/nt 发出通知/v ：/w 取消/v 军委/nis 办公会议/n ，/w 成立/vi 中共/n [中央军委/nt 常委会/nis]/nt ，/w 叶剑英/nr 、/w 王洪文/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 张春桥/nr 等/udeng [11/m 人/n]/mq 为/p 常务委员/nnt ，/w 军委/nis 常委会/nis 由/p 叶剑英/nr 主持/v 。/w 
[四/m 届/q]/mq 人大/nis 后/f ，/w 由于/p 周恩来/nr 病重/n ，/w 在/p [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 支持/v 下/f ，/w 由/p 邓小平/nr 主持/v 中央/n [日常/b 工作/vn]/nz 。/w 他/rr 在/p 许多/mq 同志/n 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 先后/d 召开/v 了/ule 军委/nis 扩大会议/nz 以及/cc 解决/v 工业/n 、/w 农业/n 、/w 交通/n 、/w 科技/n 等/udeng 方面/n 问题/n 的/ude1 一系列/b 重要/a 会议/n ，/w 采取/v 了/ule 一些/mq 坚决/ad 果断/a 的/ude1 措施/n ，/w 对/p 各/rz 方面/n 进行/vn 整顿/v 。/w 
一/m 是/vshi 抓/v 生产/vn 。/w 1975年2月10日/t ，/w 中央/n 发出/v 关于/p 1975年/t 国民经济/n 计划/n 的/ude1 [重要/a 文件/n]/nz ，/w 提出/v 要/v 贯彻/vn “/w 还是/c 安定团结/n 为/p 好/a ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 反对/v 资产阶级/n 派/v 性/ng ，/w [加强/v 团结/v]/nz ，/w 把/pba 国民经济/n 搞/v 上去/vf 。/w 3月5日/t ，/w 中共中央/nt 发出/v 《/w 关于/p 加强/v 铁路/n 工作/vn 的/ude1 决定/vn 》/w ；/w 6月4日/t ，/w 中共中央/nt 发出/v 《/w 关于/p [努力/ad 完成/v]/nz 钢铁/n [生产/vn 计划/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w ；/w 9月16日/t ，/w 中共中央/nt 发出/v 《/w 关于/p [大力/d 发展/vn]/nz 养猪/v 的/ude1 通知/n 》/w ；/w 拟定/v 了/ule 工业/n 发展/vn 的/ude1 [20/m 条/q]/mq 。/w 
二/m 是/vshi 抓/v 了/ule 军队/n 工作/vn 。/w 7月/t 召开/v 了/ule 军委/nis 扩大会议/nz ，/w 提出/v 军队/n 要/v 整顿/vn ，/w 要/v 准备/vn 打仗/vi ，/w 批判/vn 了/ule 林彪/nr 、/w “/w 四人帮/n ”/w 推行/v 的/ude1 极左/b 路线/n ，/w 给/p “/w 四人帮/n ”/w 反党/vi 乱军/nz 、/w 篡夺/v 党/n 夺权/vi 阴谋/n 以/p [沉重/a 打击/v]/nz 。/w 
三/m 是/vshi [落实/v 政策/n]/nz 。/w 解放/v 了/ule 一大批/mq 干部/nnt ，/w 解决/v 了/ule 一批/mq 老干部/n 出狱/vi 治病/vi 、/w 分配/v 工作/vn 的/ude1 问题/n 。/w 
四/m 是/vshi 砍掉/v 了/ule 工会/nis 、/w 共青团/nis 、/w 妇联/nis [3/m 个/q]/mq 代表大会/n 的/ude1 筹备组/nis ，/w 以免/c “/w 四人帮/n ”/w 操纵/v 和/cc 控制/vn 这/rzv [3/m 个/q]/mq 组织/n 。/w 
五/m 是/vshi 按照/p [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 的/ude1 意见/n ，/w 邓小平/nr 等/udeng 在/p 政治局/nis 内部/f 批评/vn 了/ule 江青/nr ，/w 同/p “/w 四人帮/n ”/w 进行/vn 了/ule 针锋相对/al 的/ude1 斗争/vn ，/w 为/p [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 整顿/vn 创造/v 了/ule 较为/d 有利/a 的/ude1 条件/n 。/w 
[各/rz 条/q 战线/n]/nz 上/f 的/ude1 整顿/vn ，/w 实际上/d 是/vshi 开始/v 系统/n 地/ude2 纠正/v “/w 文化大革命/nz ”/w 的/ude1 错误/n 。/w 经过/p 整顿/v ，/w 1975年/t 上半年/t 国民经济/n 有/vyou 了/ule 明显/a 好转/vi ，/w 工业/n 、/w 交通/n 一个/mq 月/n 比/p 一个/mq 月/n 好/a ，/w 全国/n [工业/n 总产值/n]/nz 增长/v 15%/m ，/w 钢产量/nz 由/p 1974年/t 的/ude1 [2100/m 万吨/q]/mq 上升/vi 到/v [2500/m 万吨/q]/mq 。/w 全国/n [农业/n 总产值/n]/nz 比/p 1974年/t 增长/v 4.6％/m ，/w [主要/b 农产品/n]/nz 的/ude1 产量/n 都/d 有/vyou 增长/v 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
