资料/n 图/n ：/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 入列/v 满/a 一年/mq 的/ude1 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 已/d 初步/d 形成/v 战斗力/n 。/w 几次/mq 出海/vi 训练/vn ，/w 辽宁/ns 舰/ng 已经/d 圆满完成/v 了/ule 舰载机/nz 连续/a 起降/vi 、/w 驻/v 舰/ng 飞行/vn 、/w 短/a 距/p [滑/v 跃/vg 起飞/vi]/nz 等/udeng 各项/r 科研/n 实验/vn 与/cc 训练/vn 工作/vn 。/w 图/n 为/p 辽宁/ns 舰/ng 停靠/v 青岛/ns 某/rz 军港/n 后/f 首次/m 出海/vi 训练/vn 。/w 逄忠平/nr 摄/vg 
深秋/t 军港/n ，/w 天/qt 澄海/ns 净/a 。/w 辽宁/ns 舰/ng [飞行/vn 甲板/n]/nz 上/f ，/w 航空/n 保障/v 部门/n 副/b 航空/n 长/a 王小伟/nr [手持/v 对讲机/n]/nz ，/w 顶着/v [7/m 级/q]/mq 海风/n ，/w 俯身/v 检查/vn 阻拦/v 索/vg …/w …/w 阳光/n 洒/vi 过来/vf ，/w 暖意/n 融融/z ，/w 王小伟/nr 却/d 依旧/z [一/d 脸/n]/mq 严肃/a 。/w 凝重/z ，/w 或/c 已/d 成为/v 他/rr 的/ude1 职业/n 表情/n 。/w 
阻拦/v 索/vg 在/p 记者/nnt 看来/v 就是/v 一根/mq 粗壮/a 的/ude1 钢丝绳/n 。/w “/w 阻拦/v 索/vg 是/vshi 控制/v 舰载机/nz 着/uzhe 舰/ng 的/ude1 一道/d 重要/a 程序/n ，/w 关乎/v 到/v [飞行/vn 安全/an]/nz 和/cc 飞行员/nnt 的/ude1 生命/n ，/w 丝毫/a 马虎/a 不得/vi 。/w ”/w 迎着/v 海风/n ，/w 王小伟/nr 吼/vi 着/uzhe 嗓子/n 告诉/v 记者/nnt 。/w 
被/pbei 比作/v “/w 刀尖/n 上/f 的/ude1 舞蹈/n ”/w 的/ude1 舰载机/nz 起降/vi ，/w 是/vshi 航母/n 形成/v 战斗力/n 的/ude1 主要/b 标志/n 。/w 王小伟/nr 做梦/vi 也/d 没/d 敢想/v 自己/rr 会/v 走上/v 有着/v “/w 世界/n 上/f 最/d 危险/an 的/ude1 [4/m ./w 5/m 英亩/q]/mq ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 航母/n [飞行/vn 甲板/n]/nz ，/w 帮助/v 舰载机/nz 降落/vi 时/ng “/w 刹车/n ”/w 。/w 
