人民网/nz 福州/ns 1月5日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 5日/t ，/w [福州市/ns 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 主任/nnt 陈继鹏/nr 在/p 福州市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 作/v 关于/p 《/w 福州市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 计划/n 草案/n 》/w 的/ude1 报告/n 时/ng 称/v ，/w 福州市/ns 预计/v 2013年/t 全市/n 生产总值/n 达/v [4700/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 11.5%/m 。/w 
陈继鹏/nr 在/p 报告/n 中/f 称/v ，/w 面对/v 复杂/a 的/ude1 宏观/n 形势/n ，/w 福州/ns 国民经济/n 保持/v 平稳/a 较快/d 发展/vn 。/w 福州市/ns 预计/v 2013年/t 全市/n 生产总值/n 达/v [4700/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 11.5%/m ，/w [公共/b 财政/n]/nz 总收入/n 达/v [689/m ./w 12/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 15.4%/m ，/w 其中/rz ，/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz 达/v [453/m ./w 97/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 18.8%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 达/v [3832/m ./w 53/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 18.5%/m 。/w 
陈继鹏/nr 在/p 作/v 2014年/t 国民经济/n 和/cc 社会发展/v 预期/vn 目标/n 时/ng 表示/v ，/w 根据/p 福州市/ns 发展/v [实际/n 情况/n]/nz ，/w 提出/v 了/ule [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v [11/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n ，/w 第一/m 、/w 二/m 、/w 三/m [产业/n 增加值/n]/nz 增长/v 分别为/v 3.5%/m 、/w 13.5%/m 和/cc 11.5%/m ，/w [公共/b 财政/n]/nz 总收入/n 增长/v 12%/m ，/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz 增长/v 12%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 18%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 15%/m ；/w [外贸/n 出口/vn]/nz 增长/v 7%/m ，/w [实际/n 利用/v 外资/n]/nz （/w 验资/vi 口径/n ）/w 增长/v 5%/m ；/w [城镇/n 新增/v 就业/vn]/nz 人数/n [13/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 控制/vn 在/p [3/m ./w 5/m %/w 以内/f]/mq ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v 10%/m ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v 11%/m ；/w [居民/n 消费/vn]/nz [价格/n 总/b 水平/n]/nz 涨幅/n 控制/vn 在/p [3/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq ；/w [人口/n 自然/n 增长率/n]/nz 控制/vn 在/p [9/m ./w 3/m ‰/w 以内/f]/mq 。/w 
