飞镖/n 男子/n 个人/n 总决赛/n 决出/v 冠/ng 亚/b 季军/n 邹家骅/nr 摄/vg 

此次/rz 总决赛/n 共有/v 来自/v 全省/n 各地/rzs 市/n 共/d [29/m 只/d]/mq 队伍/n 150余人/m 参赛/vn 。/w 其中/rz 包括/v 福建/ns [省直/b 机关/n]/nz 赛区/n 和/cc 各地/rzs 市/n 赛区/n 的/ude1 前/f [三/m 名/q]/mq ，/w 以及/cc 一些/mq 高校/n 、/w 企业/n 代表队/nis 的/ude1 优秀/a 选手/n 。/w 
本次/r 比赛/vn 采用/v 国际上/nz 较为/d 流行/v 的/ude1 301/m 计分/vn 方法/n ，/w 并/cc 结合/v 业余/b 选手/n [技术/n 水平/n]/nz 不/d 高/a ，/w 训练/v 时间/n 较少/ad 的/ude1 特点/n ，/w 对/p 一些/mq 赛事/n 规则/n 进行/vn 简化/v ，/w 如/v 比赛/vn 每人/r 只/d 进行/vn [7/m 轮/qv]/mq 21/m 镖/n ，/w 按/p 得分/n 最/d 接近/v [0/m 来/vf]/mq 定/v 胜负/n 等/udeng 。/w 
比赛/vn 赛/vn 期/qv 一天/mq ，/w 分设/v 男子/n 个人赛/n 、/w 女子/n 个人赛/n 、/w 混合/v 团体赛/n 。/w 
飞镖/n 总决赛/n 名次/n 如下/vi :/w 
女子/n 个人赛/n ：/w 第一名/mq [福建省/ns 气象局/nis]/nto 蔡威薇/nr ，/w 第二名/mq [福建省/ns 政府/nis 办公厅/nis]/nt 赵秀如/nr ，/w [第三/m 名/q]/mq [福建/ns 省委/nis 统战部/nis]/nt [直属/b 工会/nis]/nt 陈翠卿/nr ，/w 第四名/mq [福建/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 黄伟/nr ，/w [第五/m 名/q]/mq [三/m 明/ag]/mq [市直/b 机关/n]/nz 雷娜娜/nr ，/w [第六/m 名/q]/mq [三/m 明/ag]/mq [三元区/ns 文/ng 广/a 出版局/nis]/nt 陈慧/nr ，/w [第七/m 名/q]/mq [福建省/ns 民政厅/nis]/nto 周小敏/nr ，/w [第八/m 名/q]/mq [福建省/ns 船/n 政/ng 交通/n 学院/nis]/nt 陈美云/nr 。/w 
男子/n 个人赛/n ：/w 第一名/mq [福建省/ns 民政厅/nis]/nto 郭奇/nr ，/w 第二名/mq 福建省/ns [政府/nis 投资/vn]/nz [项目/n 评审/vn]/nz 中心/nis 张甦生/nr ，/w [第三/m 名/q]/mq [三/m 明/ag]/mq [市直/b 机关/n]/nz 郑炳安/nr 第四名/mq 农行/nis 福建省/ns 分行/n 陈少雄/nr ，/w [第五/m 名/q]/mq 福州/ns 宝力豪/nz 傅翔/nr ，/w [第六/m 名/q]/mq [福州/ns 外语/n 外贸/n 学院/nis]/nt 洪启焕/nr ，/w [第七/m 名/q]/mq [中共/n 福建/ns 省委/nis]/nt 编/v 办/v 郭毅/nr ，/w [第八/m 名/q]/mq [福州/ns 黎明/t 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 陈先梅/nr 。/w 
团体赛/n ：/w 第一名/mq [福建/ns 省委/nis]/nt 编/v 办/v ，/w 第二名/mq [福建省/ns 财政厅/nis]/nto ，/w [第三/m 名/q]/mq [福州市/ns 代表队/nis]/nt ，/w 第四名/mq [福建省/ns 民政厅/nis]/nto ，/w [第五/m 名/q]/mq [福建/ns 船/n 政/ng 交通/n 学院/nis]/nt ，/w [第六/m 名/q]/mq 福州/ns 傲/a 凯/ng 保龄球馆/n 。/w 
