据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 高雄/ns]/ns 籍/ng 渔船/n “/w 正/d 财利/nz 号/q ”/w ，/w 4日/t 中午/t 在/p 日本/ns 冲绳县/nsf 宫古岛/nz 外海/n 起火/vi ，/w 船长/nnt 孙国隆/nr 等/udeng [5/m 名/q]/mq 船员/nnd 落/v 海/n ，/w 下落不明/vl ；/w 日本/ns 保安/b 厅/n 出动/v 船舰/nz 及/cc 飞机/n 搜/v 救/vn ，/w 台湾/ns 海巡/nz 部门/n 也/d 派/v “/w 和/cc 星舰/nz ”/w 赶赴/v ，/w 预计/v [今天/t 清晨/t]/nz 抵达/v 。/w 
台湾/ns 涉外/vn 部门/n 、/w “/w 渔业/n 署/ng ”/w 及/cc “/w 海巡/nz 署/ng ”/w 已/d 请/v 日本/ns 全力/d 协助/v 搜/v 救/vn ，/w 希望/v 尽快/d 找到/v 孙国隆/nr 、/w 担任/v 轮机长/nnt 的/ude1 孙国隆/nr 堂兄/n 黄进发/nr 、/w [3/m 名/q]/mq 印度尼西亚/nsf 籍/ng 渔工/nz 等/udeng [5/m 人/n]/mq 。/w 
台湾/ns “/w 海巡/nz 署/ng ”/w 表示/v ，/w 搜/v 救/vn 中心/nis 4日/t 中午/t 12点6分/t 接获/v [日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 通报/v ，/w 指/v 高雄/ns 籍/ng [延绳钓/nz 渔船/n]/nz “/w 正/d 财利/nz 号/q ”/w 在/p 东经/b [125/m 度/qv]/mq 、/w 北纬/b [25/m 度/qv]/mq 海域/n 起火/vi 燃烧/v ；/w 该/rz 处在/v 日本/ns 宫古岛/nz 东北方/nz 35/m 浬/n 、/w 台湾/ns 三貂角/nz 东方/s 206/m 浬/n 。/w 半小时/mq 后/f ，/w 该/rz 船/n 失去/v 动力/n 在/p 海上/s 漂流/v ，/w 船身/n 倾斜/vi 不断/d 进水/vi ；/w 日本/ns 公务/n 船/n 赶/v 抵/v 时/ng ，/w 船上/s 无人/b 。/w 
台湾/ns “/w 渔业/n 署/ng ”/w 及/cc 高雄/ns 区/n 渔/ng 会/v 渔业/n 电台/nis 指出/v ，/w 约/d [27/m 吨/q]/mq 的/ude1 正/d 财利/nz 号/q 平时/t 以/p 宜兰县/ns 苏/b 澳/b 渔港/n 为/p 基地/nis ，/w 往来/vn 冲绳/nsf 附近/f 海域/n 作业/vn ，/w 每/rz 趟/qv 出海/vi 20多天/m ；/w 上月/t 14日/t 该/rz 船/n 出海/vi ，/w 元月/t 2日/t 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 孙国隆/nr 曾/d 打/v [卫星/n 电话/n]/nz 回家/vi 。/w 
孙母/nr 说/v ，/w 电话/n 信号/n 很/d 不好/a ，/w 听/v 不/d 清楚/a 讲/v 什么/ry ，/w 就/d 挂掉/nz 。/w 翌日/t 她/rr 和/cc 丈夫/n 先后/d 拨/v 了/ule [十/m 多/a]/mq 通电话/vi 均/d 打/v 不通/a ；/w 4日/t 台湾/ns “/w 渔业/n 署/ng ”/w 通知/n 发现/v 船/n ，/w 但/c 人/n 不见/v 了/ule ，/w 家人/n 很/d 担心/v 船员/nnd 安危/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 儿子/n 和/cc 印度尼西亚/nsf 籍/ng 太太/n 育/vg 有/vyou [6/m 名/q]/mq 子女/n ，/w 分别/d 就读/vi 高职/nnt 及/cc 初中/nis 小学/nis ，/w 儿子/n 为了/p 照顾/v 儿女/n 拼命/d 捕鱼/vi ，/w 但/c 近两年/qt 渔/ng 获/v 不好/a 。/w 
