[中国/ns 外交部/nto]/nt 驻/v [香港/ns 特区/n]/ns 特派员/nnt 宋哲/nr 发表/v 2014年/t 新年/t 致辞/vi 。/w 他/rr 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 国家/n 全面/ad 深化改革/v 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 香港/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 重要/a 一年/mq 。/w 国家/n 的/ude1 进一步/d 改革开放/v ，/w 必将/d 为/p 香港/ns 带来/v 更多/ad 发展/v 机遇/n 和/cc 更大/d 发展/v 空间/n 。/w 
[外交部/nto 驻/v 港/n 特派员/nnt 公署/nis]/nt 网站/n 4日/t 发布/v 宋哲/nr 向/p 香港/ns 同胞/n 及/cc 各界/rz 朋友/n 的/ude1 新年/t 问候/vn 。/w 
宋哲/nr 表示/v ，/w 在/p 中央/n 领导/n 下/f ，/w 我们/rr 始终/d 高举/v 和平/n 、/w 发展/vn 、/w 合作/vn 、/w 共赢/n 的/ude1 旗帜/n ，/w 承前启后/bl 、/w 开拓进取/vl ，/w 推动/v [全方位/n 外交/n]/nz 打开/v 新局面/nz 。/w 
展望/v 新/a 一年/mq ，/w 宋哲/nr 表示/v ，/w 驻/v 港/n 公署/nis 将/d 继续/v 坚定不移/vl 地/ude2 贯彻/v 落实/vn “/w 一国两制/n ”/w 、/w “/w 港人治港/vl ”/w 、/w [高度/d 自治/vn]/nz 的/ude1 方针/n ，/w 为/p 推动/v 香港/ns 对外/vn 交往/vn 与/cc 合作/vn ，/w 维护/v 香港/ns 的/ude1 繁荣/an 、/w 稳定/an 和/cc 发展/vn 做出/v 更大/d 努力/ad 。/w 
