)/w 记者/nnt 4日/t 从/p [陕西省/ns 渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 与/cc 陕西/ns 富平/nz [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 有关/vn 的/ude1 事业单位/nz 人员/n 涉嫌/v 失职罪/n 一/m 案/ng ，/w 将/d 于/p 1月6日/t 在/p [渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 
2013年12月30日9时/t ，/w 备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 陕西/ns 富平/nz [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 婴儿/n 案/ng ，/w 在/p [陕西/ns 渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 经过/p [8/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 庭审/vn ，/w 法庭/nis 宣布/v 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 在/p 最后/f 陈述/v 中/f ，/w 张淑侠/nr 当庭/d 痛哭/vi 道歉/vi 。/w 
据/p 当地/s 警方/n 透露/v ，/w 截至/v 2013年8月9日/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 接到/v 群众/n 报案/vi [55/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 嫌疑人/n 张淑侠/nr 的/ude1 [26/m 起/vf]/mq (/w 经/p 初步/d 核查/vn 确定/v [10/m 起/vf]/mq 不属于/v [刑事/b 案件/n]/nz )/w ，/w 立案/vi 查实/v [5/m 起/vf]/mq ，/w 其它/rz 正在/d 核查/vn 中/f 。/w 张淑侠/nr 等/udeng [9/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
2013年8月9日/t ，/w 陕西/ns 富平县/ns 对/p 相关/vn 责任人/nnt 组织/n 处理/vn 进行/vn 了/ule 宣布/v ，/w 该县/r 副县长/nnt 李雷平/nr 、/w 卫生局/nis 局长/nnt 汲新民/nr 、/w 分管/v 副局长/nnt 卞慈梅/nr 、/w [妇幼/n 保健院/nis]/nis 院长/nnt 王莉/nr 、/w 分管/v 副院长/nnt 姚军民/nr 和/cc 分管/v 护理/vn 工作/vn 的/ude1 工会/nis 主席/nnt 宋粉玲/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq 被免职/nz ，/w 并/cc 将/d 根据/p 案件/n 侦办/nz 进展/vn 情况/n ，/w 严格/ad 依法/d 依/v 规/ng 依/v 纪/ng 对/p 相关/vn 人员/n 严肃/a 追究/v 相应/vn 责任/n 。/w 
