人民网/nz 乌苏/ns 1月5日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 马芹/nr ）/w 笔者/n 从/p [新疆/ns 乌苏市/ns 卫生局/nis]/nt 获悉/v ，/w 乌苏市/ns 新农合/nz 参合/v 率/v 持续/vn 稳定/an 在/p 99.47%/m ，/w 新农合/nz 人均/a 筹资/vi 标准/n 提高/v 至/p [360/m 元/q]/mq ，/w 报销/v 封顶/vn 线/n 也/d 由/p 2012年/t 的/ude1 [6/m 万元/q]/mq 提高/v 至/p [8/m 万元/q]/mq 。/w 县市/n 级/q 与/cc 地市级/b 新农合/nz 报销/v 比例/n 分别/d 由/p 65％/m 提升/v 至/p 80％/m ，/w 55％/m 提升/v 至/p 60％/m 。/w 
近日/t ，/w 在/p [乌苏市/ns 人民/n 医院/nis 新农合/nz 结算/vn 处/n]/nt ，/w 乌苏市/ns [八/m 十四/m 户/q 乡/n]/ns [康家/nz 庄村/ns]/ns 村民/n 苏建国/nr 正在/d 为/p 父亲/n 办理/v 出院/vn 结算/v 手续/n 。/w 
苏建国/nr 的/ude1 父亲/n [71/m 岁/qt]/mq ，/w 因/p 高血压/nhd 住院/vn 一周/mq ，/w 共计/v 花费/vn [2705/m 元/q]/mq ，/w 新农合/nz 报销/v [1967/m 元/q]/mq ，/w 苏建国/nr 结算/v 时/ng 只/d 交/v 了/ule [737/m 元/q]/mq 住院费/n 。/w 
苏建国/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 爸/n 只有/c 我/rr 一个/mq 儿子/n ，/w 年龄/n 大/a 了/ule 病痛/n 就/d 多/a ，/w 我/rr 也/d 只是/d 种地/vi 吃饭/vi 的/ude1 人/n ，/w 这/rzv 一年/mq 下来/vf ，/w 光/n 在/p 医院/nis 花/n 的/ude1 钱/n 就/d 够/v 我/rr 受/v 的/ude1 ，/w 现在/t 报销/v 比例/n 提高/v 了/ule ，/w 真是/d 实实在在/z 帮/v 了/ule 我/rr 的/ude1 大忙/n 了/ule 。/w ”/w 
2013年/t ，/w 乌苏市/ns 还/d 在/p 全市/n [16/m 个/q]/mq 乡/n （/w 场/qv ）/w 镇/n 建成/v HIS/x （/w [医院/nis 信息/n 系统/n]/nz ）/w 网络系统/gi ，/w [乡镇/n 卫生院/nis]/nz 和/cc [村/n 卫生室/nis]/nz 也/d 实现/v 了/ule 新农合/nz 即时/d 结算/vn ，/w 14万/m 参合/v 农牧民/n 因此/c 受惠/vi 。/w 
“/w HIS/x ”/w 管理系统/gi 的/ude1 开通/vn 不但/c 实现/v 了/ule 乡村/n 两级/mq [信息/n 共享/v]/nz ，/w 数据/n 统一/vn 交换/v 、/w 统一/vn 监管/vn 的/ude1 [运行/vn 模式/n]/nz ，/w 参合/v 农民/nnt 在/p [村/n 卫生室/nis]/nz 看病/vi 报销/v ，/w 不/d 需要/v 自己/rr 先/d 垫付/v 费用/n ，/w 而是/c 可以/v 直接/ad 报销/v ，/w 极大/a 地方/n 便/d 了/ule 农牧民/n 。/w 
乌苏市/ns [夹河/ns 子/ng 乡/n]/ns 夹河/ns 子/ng 村/n 村民/n 黄庭菊/nr 在/p 乡/n 卫生院/nis 做/v 补钙/vi 治疗/v 时/ng ，/w 通过/p HIS/x 系统/n 除去/v 新农合/nz 报销/v 部分/n ，/w 自己/rr 仅仅/d 掏/v 了/ule [24/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
黄庭菊/nr ：/w “/w 我/rr 在/p 这/rzv 补钙/vi 花/n 了/ule [54/m 元/q]/mq ，/w 针/n [一/d 打/v]/mq 完/vi 就/d 结算/vn 了/ule ，/w 以前/f 一个/mq 星期/n 左右/f 才能/n 报/n 下来/vf ，/w 现在/t 有/vyou 个/q 小/a 病/n 小/a 痛/a 的/ude1 在/p 乡/n 卫生院/nis 就/d 看/v 了/ule ，/w 结算/vn 报销/v 也/d 快/a ，/w 太/d 省心/a 了/ule 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w HIS/x 系统/n 下/f 一步/mq 就是/v 对/p [村/n 卫生室/nis]/nz 实施/v [一体化/vn 管理/vn]/nz ，/w 实施/v [一般/ad 诊疗费/nz]/nz 1/m +/w 7/m 的/ude1 模式/n ，/w 目前/t ，/w 全市/n [141/m 个/q]/mq 卫生室/nis 基本/a 已/d 全部/m 实现/v 一卡通/n 。/w 
