[新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 从/p 2011年/t 开始/v ，/w 连续/a 3年/t 把/pba 解决/v 无/v 电/n 人口/n 用电/n 问题/n 列入/v “/w 民生/n 建设/vn 年/qt ”/w [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 。/w 3年/t 来/vf ，/w 从/p 新疆/ns “/w 东大门/nz ”/w 的/ude1 星星峡/nz ，/w 到/v 最/d 西部/f 的/ude1 [帕米尔/nsf 高原/n]/nsf 腹地/n ，/w 从/p 北部/f 的/ude1 中/f 蒙/b 边境/s 山区/n ，/w 南/b 到/v 昆仑/ns 山下/s [塔克/nrf 拉玛/nrf 干/v 沙漠/n]/nz 边缘/n ，/w 新疆/ns 每年/r 都/d 有/vyou [十几/m 万/d 人/n]/mq 告别/vi 蜡烛/n 和/cc [柴油/n 发电机/n]/nz ，/w 3年/t 来/vf 已有/v 50余万/m 无/v 电/n 人口/n 步入/v 电气化/vn 生活/vn 时代/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 新疆/ns 许多/mq 游牧/vn 人口/n 长期/d 生活/vn 在/p 大山/ns 深处/s 、/w 戈壁/n 荒漠/n ，/w 远离/v 电网/n [负荷/n 中心/nis]/nz 。/w 根据/p 新疆/ns “/w 十二五/m ”/w 无/v 电/n 地区/n 电力/n 建设/vn 安排/v ，/w 国网/nz [新疆/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 规划/n 总投资/nz [48/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 承担/v 利用/vn 电网/n 延伸/v 方式/n ，/w 解决/v [24/m ./w 5/m 万/d 户/q]/mq 95.1万/m 无/v 电/n 人口/n 的/ude1 用电/n 问题/n ，/w 占/v 全部/m 无/v 电/n 人口/n 的/ude1 88%/m 。/w 另外/c [3/m 万/d 户/q]/mq 12.5万/m 无/v 电/n 人口/n 因/p 距离/n 电网/n 过/uguo 远/a ，/w 将/d 由/p 发电/vn 企业/n 采用/v 新能源/nz 光伏/nz 独立/a [供电/vn 方式/n]/nz 解决/v 。/w 
目前/t ，/w 新疆/ns 通过/p 电网/n 延伸/v 方式/n 需要/v 解决/vn 的/ude1 剩余/vn 无/v 电/n 人口/n 主要/b 集中/v 在/p 南疆/ns 的/ude1 [阿克苏/nsf 地区/n]/ns 、/w [喀什/nsf 地区/n]/ns 、/w [和/cc 田/n 地区/n]/ns 和/cc [克孜勒苏/nrf 柯尔克孜/nz 自治州/n]/ns [四/m 个/q]/mq 地/ude2 州/n 。/w 国网/nz [新疆/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 计划/n 2014年/t 投资/vn [28/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 年底/f 前/f [彻底/ad 解决/v]/nz 南疆/ns [四/m 地/ude2]/mq 州/n 用电/n 问题/n ，/w 力争/v 比/p 国家/n 计划/n 提前/vd 一年/mq 实现/v 全/a 疆/b 电网/n 延伸/v 覆盖/vn 范围内/nz 的/ude1 户户/q 通电/vi 。/w （/w 于/p 涛/ng 、/w 刘兵/nr ）/w 
