2013年12月24日/t ，/w [文物/n 保护/vn]/nz 综合/v 业务/n 用房/n 工程/n 启动/v 暨/cc 故宫/ns 宝蕴/nz 楼/n 修缮/vn 保护/v 工程/n 开工/vi 仪式/n 在/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 举行/v 。/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt [文物/n 保护/vn]/nz 综合/v 业务/n 用房/n 工程/n 位于/v 故宫/ns 西河/nz 沿/p 区域/n ，/w 北邻/nz 城隍庙/ns ，/w 南邻/d [中国/ns 第一/m 历史/n 档案馆/nit]/nt ，/w 西邻/d 城墙/n ，/w 东邻/nz 寿康宫/nz 、/w 寿安宫/nz 区域/n ，/w 呈/v 长方形/n ，/w [占地/v 面积/n]/nz [19675/m 平方米/q]/mq 。/w 经/p [考古/n 发掘/v]/nz ，/w 发现/v 西河/nz 沿/p 遗址/n 规模/n 结构/n 简单/a ，/w 总体/n 规格/n 较低/d ，/w 且/c 遗址/n 均/d 遭受/v [严重/a 破坏/v]/nz ，/w 尤其/d 建筑/n 基址/n 大体/d 在/p 清道光/nz 期间/f 被/pbei 毁坏/v 并/cc 彻底/ad 废弃/v ，/w 代/q 之/uzhi 以/p 垃圾/n 坑/n 。/w 该/rz 区域/n 自/p 上世纪/nz 50年代/t 拆除/v 后/f 一直/d 作为/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 的/ude1 料/n 厂/n 、/w 木/ng 工厂/nis 和/cc 库房/n ，/w 场地/n 堆放/v 木料/n 加工/v 边角料/n ，/w 存在/v 极大/a 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
而/cc 这/rzv 一/m [工程/n 项目/n]/nz 是/vshi [故宫/ns 博物院/nis]/nt 为/p 贯彻/v 落实/vn 《/w 故宫/ns 保护/v [总体/n 规划/n]/nz 大纲/n 》/w ，/w 经/p [国家/n 文物局/nis]/nto 、/w [北京市/ns 文物局/nis]/nto 及/cc [北京市/ns 规划/n 委员会/nis]/nt 等/udeng 部门/n 批准/v 建设/vn 的/ude1 一座/mq 集/q 文物/n 研究/vn 、/w 实验/vn 、/w 办公/vn 与/cc 科技/n 交流/vn 等/udeng 功能/n 为/p 一体/n 的/ude1 综合性/n 设施/n 。/w 依据/n [历史/n 资料/n]/nz 、/w 专家/nnt 咨询/v 意见/n 和/cc 故宫/ns 现存/v 神武/nz 门内/d 东西/n 两侧/f 长/a 连/ulian 房/n 进行/vn [建筑/n 设计/vn]/nz ，/w 无论/c 建筑/n 外观/n 、/w 使用/v 材料/n 、/w [建筑/n 高度/d]/nz 、/w 檐口/nz 高度/d 及/cc 建筑/n 进深/n 等/udeng 均/d 与/cc 故宫/ns 现存/v 神武/nz 门内/d 东西/n 两侧/f 长/a 连/ulian 房/n 基本/a 一致/a ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [13025/m 平方米/q]/mq ，/w 预计/v 2016年3月/t 建成/v 。/w 项目/n 完成/v 后/f ，/w 将/d 为/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 的/ude1 文物/n 科技/n 保护/vn 工作/vn 提供/v 更好/d 的/ude1 空间/n 和/cc 条件/n ，/w 同时/c 整合/v [文物/n 保护/vn]/nz [工作/vn 流程/n]/nz ，/w 推动/v 各项/r [文物/n 保护/vn]/nz 、/w 修复/v 与/cc [学术/n 研究/vn]/nz 工作/vn 进展/vn ，/w 也/d 可以/v 让/v 占据/v [故宫/ns 博物院/nis]/nt 内/f 多/a 处/n 古建筑/n 的/ude1 文保/n 科技部/nz 搬出/vf 红墙/n ，/w 从而/c 更好/d 地/ude2 保护/v 故宫/ns [古/tg 建筑群/n]/nz 、/w 消除/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 并/cc 恢复/v 西河/nz 沿/p 地区/n 历史/n 文脉/nz 与/cc 建筑/n 肌理/n ，/w 保持/v 故宫/ns [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 完整性/n 。/w 
宝蕴/nz 楼/n 位于/v 故宫/ns 西华门/nz 内/f 、/w 武英殿/nr 西/f ，/w [民国/n 时期/n]/ns 在/p 原/b 清朝/ns 咸安宫/nz 旧址/n 之上/f 建造/v ，/w 现存/v [三/m 座/q]/mq 西洋式/nz [二/m 层/qv]/mq 楼阁/n 及/cc 一座/mq 咸安宫/nz 遗留/v 的/ude1 大门/n (/w 即/v 咸安/nz 门/n )/w 。/w 它/rr 建成/v 于/p 1915年/t ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [1650/m 平方米/q]/mq ，/w 长期/d 作为/p 文物/n 库房/n 使用/v 。/w 现在/t 建筑/n 的/ude1 屋顶/n 瓦面/nz 、/w 大/a 木结构/n 、/w 内外/f 装修/vn 装饰/vn 、/w 油/n 饰/v 彩画/n 及/cc 院落/n 地面/n 等/udeng 均/d 有/vyou 不同/a 程度/n 的/ude1 破损/vn ，/w 亟待/v 进行/vn 科学/n 而/cc 谨慎/a 的/ude1 保护/vn 修缮/vn 。/w 
宝蕴/nz 楼/n 的/ude1 建造/vn 历史/n 及/cc [建筑/n 风格/n]/nz 在/p 整个/b 故宫/ns [古/tg 建筑群/n]/nz 中/f 具有/v 独特/a 而/cc 鲜明/a 的/ude1 特征/n 。/w 因此/c ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 在/p 坚持/v [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 的/ude1 原/b 真性/b 原则/n 和/cc 坚持/v “/w 不/d 改变/v 文物/n 原状/n ”/w 的/ude1 [文物/n 保护/vn]/nz 修缮/v 原则/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 尽可能/d 使用/v 原/b 做法/n 、/w 原/b 工艺/n ，/w 尽可能/d 保留/v 原有/vn 构件/n ，/w 以/p 确保/v 各/rz [单体/n 建筑/n]/nz 及/cc 文物/n 遗存/vn 在/p 修缮/vn 前后/f 保持/v 风格/n 的/ude1 一致性/n 。/w 同时/c ，/w 以/p 文物/n 建筑/n 现状/n 修整/vn 为主/vi ，/w 采取/v 适当/a 的/ude1 技术/n 手段/n ，/w 排除/v 宝蕴/nz 楼/n 现存/v 文物/n 建筑/n 存在/v 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 保证/v 文物/n 建筑/n 的/ude1 稳定性/n 和/cc 安全性/n 。/w 整个/b 工程/n 预计/v 于/p 2015年5/t 月底/t 竣工/vi ，/w 修缮/vn 完成/v 后/f 的/ude1 宝蕴/nz 楼/n 将/d 保持/v 其/rz 独特/a 的/ude1 [建筑/n 风格/n]/nz 与/cc 历史/n 风貌/n 。/w 据悉/v ，/w 宝蕴/nz 楼/n 修缮/vn 完成/v 后/f ，/w 将/d 在/p 此/rzs 举办/v [故宫/ns 博物院/nis 院/n]/nt 史/ng 陈列/v 展览/vn ，/w 一部分/m 区域/n 将/d 作为/p [文化/n 研究/vn]/nz 与/cc [学术/n 交流/vn]/nz 活动/vn 使用/v 。/w 
链接/gi 
宝蕴/nz 楼/n 
1911年/t 辛亥革命/nz 成功/a 后/f ，/w 退位/vi 的/ude1 [宣统/n 皇帝/nnt]/nz 溥仪/n 暂居/nz 紫禁城/ns 的/ude1 后宫/n 区/n ，/w 前朝/t 的/ude1 所有/b 宫殿/n 全部/m 由/p [北洋/b 政府/nis]/nt 接管/v 。/w 1913年初/t ，/w [北洋/b 政府/nis]/nt 内务/n 总长/nnt 呈报/v 总统/nnt 袁世凯/nr ，/w 决定/v 将/d [沈阳/ns 故宫/ns]/nz 及/cc 河北/ns [承德/ns 避暑/vn 山庄/n]/nz 所/usuo 藏/v 文物/n 运/v 到/v 北京/ns 。/w 而/cc 北京/ns 当时/t 又/d 缺少/v 妥善/ad 保管/v 的/ude1 地方/n ，/w 就/d 临时/b 决定/v 在/p 紫禁城/ns 原来/d 的/ude1 咸安宫/nz 旧址/n 上/f 建造/v [一/d 处/n]/mq 库房/n ，/w 用以/d 存放/v 多达/v [3150/m 箱/ng]/mq 的/ude1 23万多件/m 文物/n 。/w 内务部/nis 与/cc 外交部/nto 协商/vn 决定/v ，/w 从/p [庚子/t 赔款/vn]/nz 中/f 拨出/vf [20/m 万元/q]/mq ，/w 在/p 咸安宫/nz 旧址/n 上/f 建/v 楼/n 来/vf 存放/v 文物/n 。/w 此/rzs 工程/n 于/p 1914年6月2日/t 正式/ad 动工/vi ，/w 一年/mq 后/f 全部/m 竣工/vi 并/cc 交付使用/v 。/w 因为/c 要/v 存放/vn 的/ude1 这批/r 文物/n 多/a 是/vshi 金石/n 玉宝/nz 和/cc 珍贵/a 的/ude1 秘笈/n ，/w 其/rz 价值/n 不可估量/vl ，/w 所以/c 就/d 把/pba 库房/n 命名/v 为/p “/w 宝蕴/nz 楼/n ”/w ，/w 并/cc 制/v 石质/n 匾额/n 安/ag 于/p 北楼/nz 正面/b 上/f 。/w 
