[丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 5日/t 通报/v ，/w 该局/r 当日/t 对/p 网上/s 曝/vg 出/vf 的/ude1 导游/nnt 辱骂/v 游客/n “/w 不/d 买/v 东西/n 比/p 卖淫/vi 可耻/a ”/w 涉事/nz 旅行社/nis 和/cc 导游/nnt 等/udeng 相关/vn 单位/n 和/cc 人员/n 作出/v 处理/vn 。/w 其中/rz ，/w 对/p [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅行社/nis]/nt 依法/d 作出/v 罚款/vn [30/m 万元/q]/mq ，/w 对/p 辱骂/v 游客/n 的/ude1 无证/nz 人员/n 刘俊杰/nr 依法/d 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq 、/w 并/cc 不得/vi 在/p 丽江/ns 参加/v 导游/nnt 资格/n 培训/vn 考试/vn 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 
1月3日/t ，/w 网上/s 曝/vg 出/vf 一段/mq [3/m 分钟/qt]/mq 视频/n 。/w 视频/n 中/f ，/w 有/vyou 一/m 男子/n 口/n 暴/ad 污秽/n 之/uzhi 语/ng ：/w “/w 一路/mq 下来/vf ，/w 一分钱/mq 没有/v 消费/vn 的话/udh ，/w 比/p 卖淫/vi 更/d 可耻/a 。/w ”/w 并称/v ，/w “/w 丽江/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 云南/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 欢迎/v 你/rr 来/vf 干嘛/nz ？/w 是/vshi 欢迎/v 你/rr 来/vf 消费/vn ！/w ”/w 随后/d ，/w 有/vyou 女性/n 人员/n 上车/v 推销/vn 螺旋藻/n ，/w 要/v 游客/n 购买/v 。/w 
得到/v 事件/n 发生/v 的/ude1 信息/n 后/f ，/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 立即/d 展开/v 调查取证/v 工作/vn 。/w 经查/nz ，/w 涉案/vn “/w 导游/nnt ”/w 为/p 刘俊杰/nr ，/w 系/v [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅游社/nis]/nt 安排/v 的/ude1 导游/nnt 王光志/nr (/w 导游证/nz 号/q D/x -/w 5332-000183/m )/w 请来/v 的/ude1 助手/nnt ，/w 刘俊杰/nr 无/v 导游证/nz 。/w 
在/p 查清/v 事实/n ，/w [证据/n 确凿/a]/nz 后/f ，/w 对/p 涉事/nz 的/ude1 森/ag 龙/n 旅行社/nis 及其/cc 负责人/nnt 、/w 导游/nnt 及/cc 相关/vn 人员/n 及时/ad 作出/v 了/ule 严肃/a 的/ude1 处罚/vn 决定/v ：/w 拟/v 对/p [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅行社/nis]/nt 依法/d 作出/v 罚款/vn [30/m 万元/q]/mq 、/w 对/p 负责人/nnt 罚款/vi [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ；/w 拟/v 对/p 导游/nnt 王光志/nr 依法/d 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 吊销/v 导游证/nz 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz ；/w 拟/v 对/p 无证/nz 人员/n 刘俊杰/nr 依法/d 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 予以/vx 公告/n ，/w 不得/vi 在/p 丽江/ns 参加/v 导游/nnt 资格/n 培训/vn 考试/vn 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 同时/c ，/w 规定/n 以上/f 罚款/vi 自/p 做出/v 处理/vn 决定/v 后/f 15日/t 内/f 上缴/v 国库/n 。/w 
丽江市/ns 市长/nnt 和良辉/nr 表示/v ，/w 对/p 一切/rz 损害/v [丽江/ns 旅游/vn]/nz 形象/n 的/ude1 事件/n 和/cc 行为/n 必须/d 采取/v “/w 零/m ”/w 容忍/v 的/ude1 态度/n ，/w 坚决/ad 予以/vx 严肃查处/v 和/cc 严厉打击/v ，/w 绝不/d 姑息迁就/vl ，/w 对/p 涉事/nz [旅游/vn 企业/n]/nz 以及/cc 人员/n 坚决/ad 依法/d 一/m 查/v 到底/d ，/w 从严/d 、/w [从/p 重/a 处罚/vn]/nz ，/w 以儆效尤/vl ，/w 给/p 来/vf 丽/ag 游客/n 一个/mq 满意/v 的/ude1 交代/vn 和/cc 承诺/vn 。/w 
和良辉/nr 称/v ，/w 丽江/ns 将/d 深刻/a [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 进一步/d 全面/ad 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 《/w 旅游/vn 法/n 》/w ，/w 迅速/ad 在/p 全市/n 开展/v [旅游/vn 市场/n]/nz 大/a 检查/vn 、/w 大/a 整治/vn 、/w 大/a 教育/vn ，/w 坚决/ad 整改/vn 影响/vn 旅游/vn 良好/a 发展/vn 的/ude1 问题/n 和/cc 隐患/n ，/w 继续/v 完善/vn 相关/vn 的/ude1 管理/vn 措施/n 和/cc 办法/n ，/w 着力/vd 构建/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 确保/v 游客/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 得到/v 切实/ad 保障/vn 。/w 切实/ad 加强/v [行业/n 管理/vn]/nz 和/cc 监督/vn 检查/vn ，/w 坚持/v 预防/vn 与/cc 打击/v 相结合/nz ，/w 管理/vn 与/cc 教育/vn 引导/v 并重/vi ，/w 认真/ad 研究/vn 和/cc 创新/vi [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 切实/ad 提高/v 服务质量/gi 和/cc 管理/v 水平/n ，/w 严防/v 此类/r 事件/n 再次/d 发生/v 。/w (/w 王艳龙/nr )/w 
