天津市/ns [对口/vd 支援/v]/nz 和/cc 田/n 工作/vn 前方/s 指挥部/nis 围绕/v 中央/n 确定/v 的/ude1 “/w 就业/vn 、/w 教育/vn 、/w 人才/n ”/w [三/m 项/q]/mq 援/vg 疆/b 工作/vn 重点/n ，/w 结合/v [对口/vd 支援/v]/nz [和/cc 田/n 地区/n]/ns 东/f [三/m 县/n]/mq 实际/n ，/w 提出/v 了/ule “/w 一二三三五六/m ”/w 产业/n 促/v 就业/vn 援/vg 疆/b 工作/vn 新举措/nz ，/w 即/v 一个/mq 基本/a 模式/n “/w [龙头/n 企业/n]/nz +/w 示范/vn 基地/nis +/w 农户/n ”/w ；/w 对接/vi 好/a 两个/mq 资源/n ；/w 办好/vi [三/m 所/usuo]/mq 职业学校/nis ；/w 建/v 好/a [三/m 个/q]/mq 特色/n 园区/n ；/w 打造/v 五大/n 产业/n 龙头/n ；/w 培育/v [六/m 个/q]/mq 种植/v [养殖/vn 基地/nis]/nz 。/w 积极探索/v “/w 科技/n 支撑/v 、/w 龙头/n 带动/v 、/w 发展/v 产业/n 、/w 促进/v 就业/vn ”/w 的/ude1 新路子/nz 。/w 
按照/p 这个/rz 目标/n 思路/n ，/w 天津/ns 援/vg 疆/b 前方/s 指挥部/nis 将/d 招商/vn 引智/nz 作为/p 产业/n 促/v 就业/vn 的/ude1 切入点/n 和/cc 突破口/n ，/w 成立/vi 了/ule 专门/d 招商/vn 团队/n ，/w [全面/ad 启动/v]/nz 了/ule “/w 精准/nz 化/v 、/w 目录/n 式/k ”/w 招商/vn [引智/nz 工作/vn]/nz 。/w 经过/p 几个月/mq 的/ude1 不懈努力/vl ，/w 先后/d 与/cc 天津/ns [50/m 多家/mq]/mq 企业/n 进行/vn 了/ule 接洽/v ，/w 与/cc 中/f 科/n 云/vg 健康/a 、/w 北京/ns 富/vg 硒/n 园/ng 、/w 天津/ns 捷/ag 盛东辉/nr 、/w [中环/s 电子/n 集团/nis]/nt 、/w [中国/ns 风电/nz 集团/nis]/nt 、/w 中科院/n 等/udeng [11/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc [科研/n 机构/n]/nz 达成/v [7/m 个/q]/mq 投资/vn 、/w [6/m 个/q]/mq 合作/vn 、/w [3/m 个/q]/mq 引智/nz 项目/n 。/w 此次/rz 集中/v 签约/vn 的/ude1 [项目/n 总投资/nz 额/n]/nz 达/v [5/m ./w 73/m 亿元/q]/mq ，/w 可/v 为/p [和/cc 田/n 地区/n]/ns 创造/v 1000余个/m [就业/vn 机会/n]/nz ，/w 同时/c 可/v 带动/vn 5000余户/m 农民/nnt 实现/v 就业/vn 增收/v 。/w 
天津/ns 援/vg 疆/b 前方/s 指挥部/nis 此次/rz 招商/vn 重点/n 引进/v [科技/n 含量/n]/nz 高/a 的/ude1 项目/n ，/w 涵盖/v [4/m 项/q]/mq [国际/n 专利/n]/nz 、/w [9/m 项/q]/mq 国家/n 发明/v 和/cc 技术/n 专利/n 、/w [3/m 项/q]/mq 操控/v [软件/n 知识产权/nz]/nz 。/w 中/f 科/n 云/vg 健康/a 项目/n 应用/vn 国内/s 领先/vi 的/ude1 玻/b 态/ng 干燥/a 技术/n ，/w 对/p [和/cc 田/n 地区/n]/ns 盛产/v 的/ude1 大枣/nf 、/w 葡萄/nf 等/udeng 林果/n 进行/vn 深加工/nz ，/w 可/v 保留/vn 果蔬/nz 的/ude1 [营养/n 成分/n]/nz 、/w 天然/b 色泽/n 和/cc 口感/n ，/w 提高/v 农产品/n 的/ude1 附加值/n 。/w 天津/ns 捷/ag 盛东辉/nr 项目/n ，/w 采用/v 国际/n 领先/vi 的/ude1 智能型/b 、/w 组合式/nz 、/w 气/n 调相/gi 温/ng 冷藏/vn 保鲜/vn 技术/n ，/w 可/v 在/p 不/d 使用/v 化学/n 防腐剂/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 延长/v 林果/n 保鲜期/nz [5/m —/w 8/m 个/q]/mq 月/n ，/w 损耗率/n 由/p 30%/m 降至/vf [5/m %/w 以内/f]/mq ，/w 同时/c 提升/v 和/cc 田/n 林果/n 反季节/b [销售/vn 价格/n]/nz ，/w 促进/v 农民/nnt 增收/v 。/w 
[维吾尔/nz 药/n]/nz 是/vshi [和/cc 田/n 地区/n]/ns 的/ude1 [传统/n 产业/n]/nz ，/w 此次/rz 引入/v [天津/ns 中/f 新/a 药业/nis 集团/nis]/nt ，/w 与/cc [和/cc 田/n 地区/n]/ns 两个/mq 维/b 药厂/nis 合作/vn ，/w 将/d “/w [爱维心/nhm 口服液/n]/nhm ”/w 等/udeng [五/m 个/q]/mq [国药/n 准/a 字号/n]/nz 维药/nz 打入/v 天津/ns 市场/n 。/w [天津/ns 中环/s 电子/n 集团/nis]/nt 投资/vn 建设/vn 的/ude1 [激光/n 照排/vn]/nz 林果/n 分选机/nz 组装/v 厂/n ，/w 设计/vn 开发/vn 适合/v 当地/s 需求/n 的/ude1 [农产品/n 加工/vn]/nz [自动化/vn 设备/n]/nz ，/w 填补/v 了/ule [和/cc 田/n 地区/n]/ns 高端/nz [装备/n 制造业/n]/nz 的/ude1 空白/n 。/w [中国/ns 风电/nz 集团/nis]/nt 投资/vn [4/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 于田县/ns 、/w 策勒县/ns 建设/vn 两个/mq [2/m 万/d 千瓦/q]/mq 的/ude1 [光伏/nz 发电站/nis]/nt ，/w 力争/v 将/d [和/cc 田/n 地区/n]/ns 打造/v 成/v 全国/n [光伏/nz 发电/vn]/nz 示范/vn 基地/nis 。/w 
