范冰冰/nr 近日/t 入/v 驻/v [新浪/ntc 微博/n]/nz ，/w 其/rz 个人/n 认证/vn 资料/n 为/p ：/w 演员/nnt 、/w “/w 爱/v 里/f 的/ude1 心/n ”/w 公益/n 项目/n 发起人/n 。/w 微博/n 开通/v 后/f ，/w 一天/mq 内/f 就/d 吸引/v 了/ule 超过/v 65万/m 粉丝/nf 的/ude1 关注/vn ，/w 而/cc 范冰冰/nr 也/d 关注/v 了/ule 圈内/d 好友/n 林心如/nr 、/w 杨幂/nr 等/udeng 明星/nnd 的/ude1 微博/n 。/w 
范冰冰/nr 在/p 首/q 条/q 微博/n 中/f 说道/v ：/w “/w 终于/d 可以/v 不用/d 再写/v 范爷/nr 驾到/nz 了/ule ，/w 我/rr 已/d 摆驾/nz 回/v 宫/ng 。/w 从/p 今天/t 起/vf ，/w 我/rr 就/d 住在/v 自己/rr 的/ude1 福安/ns 殿/ng 里/f 了/ule 。/w 从此/d 后宫/n 三千万/m ，/w 大家/rr 都/d 不会/v 饿着/nz 哈/b ！/w ”/w 并/cc 配/v 上/f 一张/mq 穿/v 古装/n 骑马/vi 的/ude1 照片/n 。/w 据悉/v ，/w 此/rzs 张/q 照片/n 为/p 范冰冰/nr 参演/v 的/ude1 影片/n 《/w 杨贵妃/nr 》/w 剧照/n 。/w 范冰冰/nr 还/d 在/p 微博/n 中/f 与/cc 网友/n 进行/vn 互动/vn ，/w 当/p 被/pbei 网友/n 问及/v 是不是/v 本人/rr 时/ng ，/w 范冰冰/nr 回复/v 网友/n 道/qv ：/w “/w 是/vshi 本人/rr ，/w 不信/v 再/d 来/vf ！/w ”/w (/w 肖扬/nr )/w 
