“/w 没有/v 想到/v 哈密/ns 也/d 会/v 有/vyou 我们/rr 东北/ns 那样/rzv 的/ude1 雾凇/n ，/w 实在/d 是/vshi 太美/v 了/ule 。/w ”/w 1月3日/t ，/w 在/p 北京/ns 王府井/ns 游览/v 的/ude1 黑龙江/ns 游客/n 在/p 看/v 了/ule “/w 新疆/ns 缩影/n 生态/n 哈密/ns ”/w 哈密/ns 旅游/vn 图片展/n 之后/f 感慨/v 地/ude2 说/v 。/w 
此次/rz 图片展/n 由/p 东/f 天山/ns 、/w 胡杨林/n 、/w 魔鬼城/nz 、/w 草原/n 湿地/n 、/w 哈密/ns [多元/b 文化/n]/nz [六大/n 板块/n]/nz 组成/v 。/w [100/m 多/a 幅/q 2/m ./w 5/m 米/q]/mq 宽/a 、/w [2/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 大/a 尺寸/n 图片/n 生动/a 形象/n 地/ude2 表现/v 了/ule [大漠/n 胡杨/n]/nz 、/w 天山/ns 雪松/n 、/w [雅丹/nrf 地貌/n]/nz 和/cc [民俗/n 文化/n]/nz 等/udeng 极/d 具/vg 新疆/ns 地域/n 色彩/n 的/ude1 风物/n 人情/n 。/w 展示/v 了/ule 地处/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n 核心区/nz ”/w 的/ude1 哈密/ns 独特/a 的/ude1 自然/n 和/cc 人文/n 魅力/n 。/w 
[哈密/ns 地区/n 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 赵海燕/nr 说/v ，/w 良好/a 的/ude1 [旅游/vn 环境/n]/nz 就是/v 一张/mq 精美/a 的/ude1 “/w 名片/n ”/w 、/w [一/d 扇/q]/mq 展示/v 地域/n 风情/n 、/w [民族/n 文化/n]/nz 、/w [城市/n 形象/n]/nz 的/ude1 窗口/s ，/w 举办/v 这样/rzv 的/ude1 活动/vn 就是/v 要/v 打开/v 旅游/vn 这/rzv 扇/q 窗/ng ，/w 让/v 首都/n 人民/n 了解/v 新疆/ns 、/w 了解/v 哈密/ns 。/w 
[北京/ns 市民/n]/nz 朱文/nr 在/p 看/v 了/ule 图片展/n 后/f 说/v ：/w “/w 给/p 人/n 的/ude1 感觉/n 特别/d 震撼/v ，/w 特别/d 是/vshi 天山/ns 景观/n ，/w 真是/d 有/vyou 意想不到/vl 的/ude1 美/b ，/w 图片展/n 让/v 我/rr 产生/v 了/ule 去/vf 新疆/ns 、/w 去/vf 哈密/ns 旅游/vn 的/ude1 冲动/an 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 除了/p 在/p 北京/ns [王府井/ns 步行街/n]/nz 举办/v 为期/vi [20/m 天/qt]/mq 的/ude1 《/w 哈密/ns 旅游/vn 图片展/n 》/w ，/w 为期/vi 一个/mq 月/n 的/ude1 《/w “/w 文化/n 国门/n ，/w 生态/n 哈密/ns ”/w 哈密/ns 旅游/vn 图片展/n 》/w 也/d 首次/m “/w 进驻/v ”/w [首都/n 国际/n 机场/nis]/nt ，/w 这/rzv 一系列/b 的/ude1 新年/t 旅游/vn 宣传/vn 推介/v 活动/vn ，/w 旨在/v 借助/v 首都/n 平台/n ，/w 强力/n 向/p 外/f 推介/v 哈密/ns [文化/n 旅游/vn]/nz 品牌/n ，/w 把/pba 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 开放/v 包容/vn 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 透过/v 哈密/ns 旅游/vn 这/rzv 扇/q 窗口/s 展示/v 在/p 首都/n 人民/n 和/cc 海内外/s 游客/n 面前/f 。/w 
