这/rzv 是/vshi 拍摄/v 于/p 2009年/t 的/ude1 第一/m 大通/ns 曼哈顿/nsf 广场/n 图片/n 。/w 2009年/t ，/w 它/rr 被/pbei [纽约/nsf 地标/n]/nz 保护/v 委员会/nis 授予/v “/w 纽约市/nz 地标/n 建筑/n ”/w 的/ude1 称号/n 。/w 
从/p 2012年3月/t 至/p 2013年3月/t ，/w 中国人/n 于/p 一年/mq 时间/n 内在/b 美/b 购房/vn 的/ude1 总价值/n 达/v [123/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 占/v 当年/t 外国人/n 在/p 美/b 购房/v 总额/n 的/ude1 18%/m ，/w 成为/v 美国/nsf 房/n 市/n 中/f 仅次于/v 加拿大/nsf 的/ude1 [第二/m 大/a]/mq 外国/n 买家/n 。/w 
2013年/t 下半年/t ，/w 大量/m 的/ude1 [海外/s 投资/vn]/nz 行为/n ，/w 让/v 外国/n 媒体/n 将/d 聚光灯/n 打/v 到/v 中国/ns [私人/n 资本/n]/nz 的/ude1 身上/s 。/w [境外/s 投资/vn]/nz 的/ude1 形式/n 十分/d 广泛/a ，/w 如/v 股票/n 、/w 债券/n 、/w [信托/b 凭证/n]/nz 等/udeng [金融/n 资产/n]/nz 的/ude1 投入/vn ，/w 各类/r [实物/n 资产/n]/nz 的/ude1 投入/vn 以及/cc 知识产权/nz 、/w [专利/n 技术/n]/nz 等/udeng [无形/b 资产/n]/nz 的/ude1 投入/vn ，/w 还包括/nz 收购/v 、/w 合并/v 、/w 参股/v 、/w [增资/v 扩股/vn]/nz 等/udeng 投资/vn 活动/vn 。/w 
全美/n [房地产/n 经纪人/nnt]/nz 协会/nis 最新/a 报告/n 显示/v ，/w 从/p 2012年3月/t 至/p 2013年3月/t ，/w 中国人/n 于/p 一年/mq 时间/n 内在/b 美/b 购房/vn 的/ude1 总价值/n 达/v [123/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 占/v 当年/t 外国人/n 在/p 美/b 购房/v 总额/n 的/ude1 18%/m ，/w 成为/v 美国/nsf 房/n 市/n 中/f 仅次于/v 加拿大/nsf 的/ude1 [第二/m 大/a]/mq 外国/n 买家/n 。/w 2011年3月/t 至/p 2012年3月/t ，/w 中国人/n 在/p 美/b 购房/vn 投入/v 为/p [74/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
【/w 案例/n 1/m 】/w 
中国/ns 投资者/nnd 拿下/v [纽约/nsf 地标/n]/nz 建筑/n 
美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 2013年12月19日/t 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns [民营/b 企业/n]/nz 复星/nz 国际/n 12月18日/t 以/p [7/m ./w 25/m 亿/m 美元/q]/mq 收购/v 位于/v 曼哈顿/nsf 下/f 城/n 的/ude1 [60/m 层/qv]/mq 写字楼/n —/w —/w 第一/m 大通/ns 曼哈顿/nsf 广场/n 。/w 这/rzv 是/vshi 2013年/t 中国/ns 投资者/nnd 在/p 美国/nsf [房地产/n 市场/n]/nz 中/f 规模/n 最大/gm 的/ude1 交易/vn 之一/rz 。/w 
正/d 对/p 美联储/j ，/w 毗邻/vi AIG/x 大厦/n ，/w 第一/m 大通/ns 曼哈顿/nsf 广场/n 所在/n 的/ude1 位置/n 在/p 寸土寸金/vl 的/ude1 纽约市/nz 可谓/v 是/vshi 黄金/n 地段/n 。/w 作为/p [洛克菲勒/nrf 家族/n]/nz [两/q 栋/q]/mq 地标/n 性/ng 建筑/n 之一/rz ，/w 第一/m 大通/ns 曼哈顿/nsf 广场/n 由/p 大卫·洛克菲勒/nrf 选择/v 地段/n 兴建/v 。/w 该/rz 广场/n 自/p 1961年/t 竣工/vi 以来/f ，/w 从未/d 转手/vi 过/uguo ，/w 一直/d 为/p [摩根/nrf 大通/ns]/nz 所/usuo 用/p 。/w 第一/m 大通/ns 曼哈顿/nsf 广场/n 2009年/t 被/pbei [纽约/nsf 地标/n]/nz 保护/v 委员会/nis 授予/v “/w 纽约市/nz 地标/n 建筑/n ”/w 的/ude1 称号/n 。/w 
伴随/v 着/uzhe 复星/nz 国际/n 从/p [摩根/nrf 大通/ns]/nz 手中/s 进行/vn 的/ude1 高调/n 收购/v ，/w 这/rzv 座/q 历史/n 悠久/a 的/ude1 著名/a 建筑/n ，/w 在/p 2013年末/t ，/w 归于/v 中国/ns [私人/n 资本/n]/nz 的/ude1 囊中/s 。/w 在/p 接受/v [美国/nsf 媒体/n]/nz 采访/v 时/ng ，/w 复星/nz 国际/n 高层/n 人士/n 表示/v ，/w 复星/nz 国际/n 一直/d 在/p 寻求/v 包括/v 现有/vn 和/cc 正在/d 开发/vn 建设/vn 之中/f 的/ude1 楼宇/n 在/p 内/f 的/ude1 写字楼/n 、/w 酒店/nis 和/cc 公寓/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 其他/rzv 投资/vn 。/w 
该/rz 高层/n 人士/n 希望/v 这项/r 收购/v 能/v 让/v 更多/ad 优秀/a 的/ude1 [中国/ns 公司/nis]/nt 进驻/v 到/v 第一/m 大通/ns 曼哈顿/nsf 广场/n 。/w 作为/p 长期/d 投资者/nnd ，/w 公司/nis 对/p 曼哈顿/nsf 下城区/ns 的/ude1 前景/n 十分/d 乐观/a 。/w 
据悉/v ，/w 复星/nz 国际/n 是/vshi 在/p 对/p 美国/nsf [房地产/n 市场/n]/nz 进行/vn 了/ule 长达/v 4年/t 的/ude1 考察/vn 后/f ，/w 才/d 进行/vn 了/ule 此次/rz 收购/v 。/w 负责/v 此次/rz 交易/vn 的/ude1 [房地产/n 经纪人/nnt]/nz 黛西·斯达康/nrf 称/v ，/w 第一/m 大通/ns 曼哈顿/nsf 广场/n 是/vshi 2013年8月/t 开始/v [挂牌/vi 出售/v]/nz ，/w 刚/d 挂牌/vi ，/w 复星/nz 国际/n 就/d 表示/v 有兴趣/v 进行/vn 购买/v 。/w 
“/w 对方/n 说/v ，/w 我们/rr 随时/d 准备/v 竞拍/nz 纽约/nsf 的/ude1 写字楼/n ，/w ”/w 黛西/nrf 透露/v 说/v ：/w “/w 实际上/d ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 注意到/v 纽约/nsf 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz ，/w 目前/t 我们/rr 正/d 招待/v 来自/v 亚洲/ns 、/w 加拿大/nsf 和/cc 南美/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 许多/mq 团体/n ，/w 这些/rz 人/n 正/d 等候/v 时机/n 进军/v 纽约市/nz 。/w ”/w 
【/w 案例/n 2/m 】/w 
伦敦/nsf 地产商/nnd 盼/v 中国/ns 投资者/nnd 置业/n 
据/p 美国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 由于/p 英国/ns 经济发展/v 停滞/vn ，/w 失业率/n 高涨/a ，/w 民众/n 在/p 投资/v 房产/n 方面/n 态度/n 较/d 往/p 年/qt 更为/d 谨慎/a ，/w 自/p 2013年初/t ，/w 多家/mq 伦敦/nsf [房地产/n 开发商/nnd]/nz 就/d 将/d 目光/n 瞄/v 向/p 了/ule 快速/d 增长/v 的/ude1 亚洲/ns 市场/n ，/w 新加坡/nsf 、/w 马来西亚/nsf 和/cc 中国/ns 成为/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 新/a 目标/n 。/w 
在/p [房地产/n 开发商/nnd]/nz 班/n 瑞特/nrf 看来/v ，/w 中国/ns 投资者/nnd 们/k 在/p [房地产/n 投资/vn]/nz 问题/n 上/f 同样/d 谨慎/a ，/w 绝/d 不会/v “/w 走马观花/vl ”/w ，/w 而是/c [锁定/v 目标/n]/nz 后/f 即刻/d 出手/vi 。/w 
去年/t 在/p 中国/ns 香港/ns 举行/v 的/ude1 伦敦/nsf 地产/n 推广/vn 活动/vn 上/f ，/w 班瑞特/nr 看到/v 中国/ns [个人/n 投资者/nnd]/nz 对/p 伦敦/nsf 房产/n 的/ude1 热情/an 。/w “/w 我们/rr 展示/v 的/ude1 是/vshi 位于/v 伦敦/nsf 维多利亚/nsf 街/n 的/ude1 [一/d 处/n]/mq [高档/b 住宅/n]/nz 项目/n ，/w 它/rr 的/ude1 地理位置/gg 很好/ad 。/w ”/w 班瑞特/nr 表示/v ，/w “/w 他们/rr 很/d 认真/ad 地/ude2 做/v 笔记/n ，/w 讨论/v ，/w 对/p 各种/rz 房产/n 进行/vn 评估/vn 。/w ”/w 
[很多/m 人/n]/mq 当场/d 就/d 与/cc 地产商/nnd 或/c 中介/n 签订/v 了/ule 合同/n 并/cc 支付/v 了/ule 订金/n ，/w 甚至/d 有人/r 当场/d 就/d 交付/v 了/ule 房子/n 的/ude1 首付款/nz 。/w 同样/d 的/ude1 情况/n 也/d 出现/v 在/p 新加坡/nsf 和/cc 吉隆坡/nsf 的/ude1 推广/vn 活动/vn 现场/s 。/w 媒体/n 称/v ，/w [亚洲/ns 地区/n]/nz 的/ude1 高房价/nz 和/cc 汇率/n 变化/vn 让/v 生活/vn 富裕/a 起来/vf 的/ude1 亚洲/ns 投资者/nnd 更/d 渴望/v 投资/vn 购买/v 海外/s 的/ude1 地产/n 。/w 
选择/v 伦敦/nsf 房地产/n 的/ude1 亚洲/ns 购买人/n 中/f ，/w 很大/d 的/ude1 一个/mq 决定因素/gm 是/vshi 教育/vn 投资/vn 。/w 此前/t 是/vshi 对/p 英国/ns 较为/d 了解/v 的/ude1 马来西亚/nsf 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 地/ude2 ，/w 现在/t 则/d 是/vshi 以/p 越来越/d 接受/v 英国/ns 教育/vn 的/ude1 中国/ns 投资者/nnd 为/p 领先/vi 。/w 此外/c ，/w 作为/p 国际化/vn 金融/n 都市/n ，/w 便利/an 的/ude1 交通/n 、/w 对/p 海外/s 投资者/nnd 优惠/vn 的/ude1 [税收/n 制度/n]/nz 也/d 是/vshi 吸引/v 他们/rr 选择/v 伦敦/nsf 地产/n 的/ude1 原因/n 。/w 
近年来/dl 的/ude1 [金融/n 动荡/an]/nz 让/v 英镑/q 汇率/n 持续/vd 走低/v ，/w 自/p 2008年/t [金融/n 危机/n]/nz 大幅/d 贬值/vi 后/f 一直/d 没有/v 摆脱/v 阴影/n 。/w 目前/t ，/w 英镑/q 的/ude1 缩水/vi 让/v 更多/ad 的/ude1 中国/ns 及/cc 亚洲/ns [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 买家/n 可以/v 以/p 相对/d 以往/t 更/d 低廉/a 的/ude1 成本/n 获得/v 房产/n 。/w 
声音/n 
外/f 媒/ng 称赞/v 中国/ns 投资者/nnd 钱/n 多/a 人/n 精明/a 
[美国/nsf 媒体/n]/nz 称/v ，/w 虽然/c 富有/v 的/ude1 海外/s 买家/n 在/p 任何/rz 市场/n 都/d 很容易/nz 被/pbei 视为/v “/w 人/n 傻钱/nz 多/a ”/w ，/w 但是/c 中国/ns 投资者/nnd 的/ude1 行为/n 看来/v 是/vshi 经过/p 精心/ad 盘算/v 的/ude1 。/w 
对于/p 中国/ns 投资者/nnd 2013年/t 不断/d 地/ude2 在/p 全球/n 最重要/nz 城市/n 购买/v 房地产/n 的/ude1 行为/n ，/w 全球/n 商业/n 和/cc 经济/n [趋势/n 分析/vn]/nz 公司/nis [荣/ag 鼎/ng 集团/nis]/nt [研究/vn 人员/n]/nnt 蒂/ng 洛·赫/nr 恩/ng 曼/ag 表示/v ，/w 在/p 市场/n 和/cc 政策/n 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 中国/ns 投资者/nnd 把/pba 目光/n 放到/v 了/ule 一些/mq 海外/s 市场/n 的/ude1 房地产/n 上/f ，/w 这些/rz [市场/n 规模/n]/nz 比较/d 大/a 且/c 稳定/an ，/w 比如/v 纽约/nsf 或/c 其他/rzv 大城市/n 。/w 美国/nsf 商业/n [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 潜在/b 回报率/n 将/d 高于/v 世界/n 其他/rzv 地区/n 。/w 写字楼/n 空置率/nz 下降/vi ，/w 租金/n 价格/n 趋于/v 平稳/a ，/w 这些/rz 都/d 预示/v 着/uzhe 美国/nsf [经济/n 环境/n]/nz 的/ude1 改善/vn 。/w 
据/p 美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 统计/vn ，/w 自/p 2004年/t 以来/f ，/w 中国/ns [民营/b 企业/n]/nz 和/cc 非国有/vn [上市/vn 企业/n]/nz 的/ude1 [海外/s 并购/vn]/nz 数量/n 一直/d [稳步/d 增长/v]/nz 。/w 2013年/t 迄今为止/dl 共/d 完成/v 交易/vn [238/m 笔/n]/mq ，/w 金额/n [243/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 在/p 本土/n 已/d 大赚/nz 特/ag 赚/v 的/ude1 中国/ns 投资者/nnd 现在/t 把/pba 投资/v 目标/n 投向/v 海外/s 市场/n ，/w 以期/v 寻找/v 更/d 安全/an 、/w 更/d 稳定/an 回报/vn 的/ude1 资产/n 。/w 他们/rr 正/d 撤离/v 中国/ns 本土/n 昂贵/a 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz ，/w 且/c 日益/d 升值/vi 的/ude1 人民币/n 让/v 纽约/nsf 、/w 旧金山/nsf 等/udeng 地/ude2 的/ude1 房价/n 看起来/v 不再/d 是/vshi 那么/c 高昂/a 。/w 
英国/ns 《/w 经济学/n 人/n 》/w 杂志/n 将/d 中国/ns 投资/v [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 行为/n 与/cc 日本/ns 上世纪/nz 80年代/t 投资/v 美国/nsf [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 行为/n 进行/vn 了/ule 比较/d ，/w 认为/v 中国/ns [私人/n 资本/n]/nz 的/ude1 [海外/s 投资/vn]/nz 目前/t 看上去/v 更为/d 合理/a 。/w 
1989年/t ，/w [日本/ns 三菱/ntc 集团/nis]/nt 花费/v [14/m 亿/m 美元/q]/mq 购买/v [洛克菲勒/nrf 中心/nis]/nt 大厦/n 的/ude1 举动/n 被/pbei 认为/v 是/vshi 美国/nsf 衰落/vi 、/w 日本/ns 崛起/v 的/ude1 象征/n 。/w 但/c 随后/d 日元/n 升值/vi 、/w 日本/ns [房地产/n 泡沫/n]/nz 破裂/vi ，/w 经济/n 出现/v 萧条/a ，/w 而/cc 美国/nsf 则/d 趁机/d 将/d [洛克菲勒/nrf 中心/nis]/nt 以/p 低价/n 回收/vn ，/w [三菱/ntc 集团/nis]/ntc 损失/n 超过/v [10/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
英国/ns 《/w 经济学/n 人/n 》/w 指出/v ，/w 中国/ns 投资者/nnd 为/p 避免/v 重蹈/v [三菱/ntc 集团/nis]/ntc 覆辙/n ，/w 从而/c 小心谨慎/vl 地/ude2 选择/v 投资/vn ，/w 努力/ad 在/p 交易/vn 中/f 保持/v 公平/a ，/w “/w 不会/v 让/v 交易/vn 在/p 眼泪/n 中/f 结束/v ”/w 。/w 
