2013年12月30日/t ，/w 博湖县/ns 从/p [中央/n 电视台/nis]/nt CCTV/x -/w 7/m 《/w 美丽/a 中国/ns 乡村/n 行/ng 》/w 栏目/n 获悉/v ，/w 博湖县/ns [乌兰/nrf 再/d 格/b 森/ag 乡/n]/ns 乌/b 图/n 阿热/nz 勒/v 村/n 荣获/v 2013/m “/w [中国/ns 最/d 美乡村/ns]/nz ”/w 提名奖/n ，/w 是/vshi 新疆/ns 唯一/b 获/v 此/rzs 荣誉/n 的/ude1 村庄/n 。/w 
据悉/v ，/w “/w 2013/m 寻找/v 最/d 美乡村/ns ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 于/p 2013年9月/t 正式/ad 启动/v ，/w 历时/vi 两个/mq 多/a 月/n ，/w 分为/v [美丽/a 乡村/n]/ns 征集/vn 梳理/v 、/w 推介/v 入围/v 、/w 最终/d 评审/vn [三/m 个/q]/mq 阶段/n ，/w 最终/d 从/p 全国/n [2000/m 多个/mq]/mq “/w 明星村/ns ”/w 中/f 梳理/v 出/vf [20/m 个/q]/mq 最/d 值得/v 推介/vn 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns ，/w 评选/vn 出/vf “/w 中国/ns 十大/mq 最/d 美乡村/ns ”/w 和/cc “/w [十/m 个/q]/mq 最/d 美乡村/ns ”/w 提名奖/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 乌/b 图/n 阿热/nz 勒/v 村/n 位于/v 博斯腾湖/nsf 西岸/s ，/w 具有/v 其/rz 独特/a 的/ude1 草原/n 、/w 湖泊/n 、/w 湿地/n 、/w 沙地/n 为主/vi 的/ude1 地理/n 和/cc [生态/n 环境/n]/nz 。/w 近年来/dl ，/w 该村/r 重点/n 发展/vn “/w 牧家乐/nr ”/w 、/w “/w 渔家乐/nz ”/w ，/w 以及/cc 手工艺品/n 合作社/nis ，/w 着力/vd 打造/v 了/ule 一条/mq 与/cc [特色/n 产业/n]/nz 相结合/nz 的/ude1 [休闲/vn 农庄/n]/nz [生态/n 旅游/vn]/nz 之/uzhi 路/n 。/w 
