王/n 女士/n 被/pbei 李先生/nr 饲养/v 的/ude1 藏獒/n 咬伤/nhd ，/w 出院/vi 后/f 因/p 伤口感染/nhd ，/w 王/n 女士/n 再次/d 到/v 医院/nis 进行/vn 治疗/vn ，/w 李先生/nr 认为/v 第二次/mq 治疗/vn 与/cc 其/rz 无关/v ，/w 拒绝/v 再/d 支付/v 任何/rz 费用/n 。/w 王/n 女士/n 遂/d 将/d 李先生/nr 诉至/v 法院/nis 要求/n 赔偿/vn [二/m 次/qv]/mq 入院/vi 的/ude1 医疗费/n 等/udeng 4万余元/m 。/w 4日/t 记者/nnt 获悉/v ，/w [昌平/ns 法院/nis]/nt 依法/d 判决/v 李先生/nr 赔偿/vn [1/m 万/d 8/m 千余/mq]/mq 元/q 。/w 
李先生/nr 家住/v 昌平区/ns 沙河镇/ns ，/w 在/p 自家/rr 大院/n 饲养/v 了/ule 一只/mq 藏獒/n 。/w 王/n 女士/n 在/p 李先生/nr 家/q 租/v 了/ule 一套/mq 房屋/n 。/w 2013年2月/t ，/w 王/n 女士/n 回家/vi 时/ng ，/w 被/pbei 李先生/nr 饲养/v 的/ude1 藏獒/n 咬伤/nhd 。/w 李先生/nr 当/p 即将/d 王/n 女士/n 送往/v 医院/nis 治疗/vn 。/w 经/p 诊断/vn ，/w 王/n 女士/n 左/f 小腿/n 皮/n 裂伤/nz 、/w 左/f 小腿/n 皮下/d 剥脱/nz 伤/v 。/w 
王/n 女士/n 说/v ，/w 因/p 伤口感染/nhd 导致/v 创口/n 破溃/nz ，/w 去年/t [3/m 月份/n]/mq ，/w 她/rr 再次/d 住院/vn 。/w 但/c 李先生/nr 却/d 不再/d 支付/v 医疗费/n 等/udeng 相关/vn 费用/n 。/w 她/rr 因此/c 诉至/v 法院/nis ，/w 索赔/v 医疗费/n 、/w 营养费/nz 、/w [精神/n 抚慰/v 金/b]/nz 等/udeng 4万余元/m 。/w 
李先生/nr 辩称/v ，/w 狗咬伤/nz 王/n 女士/n 后/f ，/w 他/rr 及时/ad 将/d 王/n 女士/n 送到/v 医院/nis [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w 王/n 女士/n 痊愈/vi 后/f 遵/vg 医嘱/n 出院/vi ，/w 当时/t 的/ude1 [出院/vi 记录/v]/nz 和/cc 诊断/vn 证明/v 上/f 都/d 记载/v 着/uzhe 王/n 女士/n 已/d 痊愈/vi 。/w 此外/c ，/w 李先生/nr 已经/d 支付/v 了/ule 王/n 女士/n 住院/vn 期间/f 全部/m 的/ude1 医疗费/n ，/w 还有/v [1100/m 元/q]/mq 的/ude1 伙食费/n 和/cc 财物/n 损失/n 。/w 
李先生/nr 还/d 提到/v ，/w 王/n 女士/n 曾/d 向/p 自己/rr 提出/v 过/uguo 高额/b 的/ude1 赔偿/vn 款/q ，/w 他/rr 没有/v 答应/v ，/w 王/n 女士/n 这/rzv 才/d 在/p 痊愈/vi 出院/vi 后/f 又/d 自行/d 住院/vn 。/w 李先生/nr 对/p 王/n 女士/n 伤口/n 是否/v 感染/vn 存在/v 疑问/n ，/w 也/d 不/d 同意/v 支付/vn 第二次/mq 治疗/vn 的/ude1 费用/n 。/w 
[昌平/ns 法院/nis]/nt 认为/v ，/w 李先生/nr 称/v 王/n 女士/n 第二次/mq 入院/vi 与/cc 之前/f 被/pbei 咬伤/nhd 无关/v ，/w 但/c 并/cc 没有/v 提供/v 相应/vn 证据/n ，/w 而/cc 王/n 女士/n 第二次/mq 出院/vi 诊断/vn 为/p “/w 左/f 小腿/n 犬/ng 咬伤/nhd ，/w 伤口感染/nhd ”/w ，/w 因此/c 法院/nis 判决/v 李先生/nr 赔偿/vn 1.8万余元/m 。/w 
