CBA/x 联赛/n 重燃/v 战火/n 。/w 晚上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w [第/m 21/m 轮/qv]/mq 四川/ns 金/b 强/a 爱/v 家/q [168/m 队/n]/mq 客场/n 挑战/vn [新疆/ns 男篮/nis]/nt 。/w 这/rzv 是/vshi [四川/ns 男篮/nis]/nt 重归/nz CBA/x 版图/n 后/f 首次/m 入/v 疆/b 比赛/vn ，/w 更是/d 目前/t CBA/x 仅有/nz 的/ude1 [2/m 支/q]/mq [西部/f 球队/nis]/nt 之间/f 的/ude1 较量/vn 。/w 
是/vshi 役/ng ，/w 哈达迪/nrf 与/cc 对方/n 中锋/nnt 苏伟/nr 、/w 唐正东/nr 的/ude1 PK/x 固然/c 值得/v 期待/vn ；/w 张宗宪/nr 与/cc 对方/n 杨敬敏/nr 之间/f 的/ude1 “/w 宝岛/n 德比/nz ”/w 也/d 是/vshi 比赛/v 一大/n 看点/n 。/w 此外/c ，/w 对/p 外援/n 菲/b 巴/b 来说/uls 这/rzv 算得/v 上/f 是/vshi 面对/v 旧/a 主/ag 。/w 因为/c 菲/b 巴/b 正是/v 新疆队/nt “/w 支援/v ”/w 给/p 四川队/nt 的/ude1 ，/w 开创/v 了/ule CBA/x 历史/n 上/f 俱乐部/nis 之间/f “/w 外援/n 转会/v ”/w 的/ude1 先例/n 。/w 
入/v 川/b 后/f ，/w 菲/b 巴/b 的/ude1 数据/n 极其/d 漂亮/a ，/w [16/m 场/qv]/mq 比赛/vn 场/qv 均/d 为/p 29.8分6.3/t 个/q 篮板/n [2/m ./w 4/m 次/qv]/mq 助攻/v ，/w 是/vshi 球队/nis 最/d 稳定/an 的/ude1 得分/n 点/qt 。/w 特别/d 是/vshi 最近/t [4/m 场/qv]/mq 比赛/vn 场/qv 均/d 砍下/vf 40.8分/t ，/w 率领/v 球队/nis 取得/v 3/m 胜/v [1/m 负/v]/mq 的/ude1 战绩/n 。/w 来自/v “/w [天使/n 之/uzhi 城/n]/nz ”/w 洛杉矶/nsf 的/ude1 菲/b 巴/b 为/p 四川队/nt 插/v 上/f 了/ule 飞翔/v 的/ude1 “/w 翅膀/n ”/w 。/w 不经意/a 之间/f ，/w 川军/n 已有/v 迎头赶上/vl 之/uzhi 势/ng ！/w 
挑战/vn 新疆/ns ，/w 菲/b 巴/b 依然/d 是/vshi 主教练/nnt 马跃南/nr 手中/s 最大/gm 的/ude1 “/w 王牌/n ”/w 之一/rz ，/w 他/rr 的/ude1 发挥/vn 将/d 是/vshi 左右/f 比赛/v 胜负/n 的/ude1 关键/n 。/w 2013年/t 的/ude1 [最后/f 一战/n]/nz 四川/ns 击败/v 上海/ns ，/w 新年/t 首/q 战/vg 又/d 取胜/vi 佛山/ns ，/w “/w 悄然/d ”/w 取得/v 赛季/n [首次/m 2/m 连胜/q]/mq 。/w 对手/n 新疆队/nt 天价/n 签/v 下/f 国/n 青/a 当/p 红/a 新星/n 周琦/nr 赚/v 足/a 了/ule 眼球/n ，/w 但/c 联赛/n 却/d 接连/d 负于/v 福建/ns 和/cc 上海/ns 。/w 
不过/c ，/w [新疆/ns 男篮/nis]/nt 毕竟/d 是/vshi CBA/x 的/ude1 老牌/b 劲旅/n ，/w 整体/n 实力/n 是/vshi 明摆着/vl 的/ude1 ，/w 目前/t 高居/v 积分榜/n [第三/m 位/q]/mq 。/w 对/p [四川/ns 男篮/nis]/nt 而言/uls ，/w [首要/b 任务/n]/nz 还是/c ：/w 放/v 平/v 心态/n ，/w 拼字/nz 当头/vi 。/w 当然/d ，/w 若/c 能/v 一举/d 拿下/v [三/m 连胜/q]/mq ，/w 何乐而不为/vl 呢/y ？/w （/w 李玥林/nr ）/w 
