伽师县/ns [克孜勒/nrf 博依/nrf 乡/n]/ns [农村/n 妇女/n]/nz 聚/v 在/p 十字绣/nz 车间/n 一起/s 刺绣/n 并/cc 交流/v 经验/n 。/w 
人民网/nz 伽师/ns 1月5日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 陈晨/nr ）/w 近日/t ，/w 新疆/ns 伽师县/ns [克孜勒/nrf 博依/nrf 乡/n]/ns [农村/n 妇女/n]/nz 聚/v 在/p 该/rz 乡/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/vn 传承/vn 基地/nis 十字绣/nz 车间/n 一起/s 刺绣/n 并/cc 交流/v 经验/n 。/w 
手工/n 十字绣/nz 做工/n 灵活/a ，/w 不/d 受/v 时间/n 、/w 地点/n 的/ude1 限制/vn ，/w 像/v 这样/rzv 的/ude1 聚会/vn 并不/d 多/a ，/w 因为/c 该/rz 乡/n 的/ude1 [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/vn 传承/vn 基地/nis ，/w 既/c 为/p 在家/vi 刺绣/n 的/ude1 农妇/n 找/v 订单/n ，/w 也/d 销售/vn 她们/rr 的/ude1 产品/n ，/w 将/d 农户/n 与/cc 市场/n 直接/ad 对接/vi 起来/vf 。/w 
