1月2日/t ，/w [新疆/ns 油田/nis 公司/nis]/ntc [采油/vn 二/m 厂/n]/nt 的/ude1 采油/vn 工人/nnt 在/p 井口/n 作业/vn 。/w 周建玲/nr 摄/vg 
1月2日/t ，/w [新疆/ns 油田/nis 公司/nis]/ntc [采油/vn 二/m 厂/n]/nt 的/ude1 采油/vn 工人/nnt 在/p 井口/n 作业/vn 。/w 周建玲/nr 摄/vg 
[中国/ns 石油/n]/ntc [新疆/ns 克拉玛/nrf 依/v 油田/nis 公司/nis]/nt 3日/t 对外/vn 透露/v ，/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w [克拉玛/nrf 依/v 油田/nis]/nt 全年/n 新增/v 探明/vn [石油/n 地质/n 储量/n]/nz [1/m ./w 22/m 亿吨/q]/mq ；/w 2013年/t 全年/n 生产/v 原油/n [1160/m 万吨/q]/mq 、/w 天然气/n [30/m ./w 3/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 
作为/p [中国/ns 西部/f]/nz [第一/m 大/a]/mq 油田/nis ，/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w [新疆/ns 油田/nis 公司/nis]/ntc 累计/vd 生产/v 原油/n 突破/v 3亿多吨/m 。/w [原油/n 产量/n]/nz 连续/a 12年/t 保持/v 在/p [1000/m 万吨/q]/mq 以上/f ，/w 紧随/nz 大庆/ns 、/w 胜利/vn 和/cc [辽河/ns 油田/nis]/nt ，/w 在/p 中国/ns 陆上/s 油气田/n 中/f 排位/n 第四/m 。/w 
自/p 2002年/t ，/w [中国/ns 石油/n 新疆/ns 油田/nis 公司/nis]/ntc 原油/n 年产量/n 突破/v [1000/m 万吨/q]/mq ，/w 成为/v [中国/ns 西部/f]/nz 第一个/mq [千/m 万吨级/b]/mq 大/a 油田/nis 。/w 连续/a 29年/t 保持/v 持续/vn [稳定/an 增长/v]/nz ，/w 据/p 了解/v ，/w [中国/ns 石油/n 新疆/ns 油田/nis 公司/nis]/ntc 计划/n 到/v 2015年/t 实现/v [油气/n 当量/n]/nz [1540/m 万吨/q]/mq 的/ude1 产量/n 目标/n 。/w 
中石油/nz [克拉玛/nrf 依/v 油田/nis]/nt 同时/c 也/d 称为/v [新疆/ns 油田/nis 公司/nis]/ntc ，/w 是/vshi 新中国/nz 成立/vi 以来/f 的/ude1 第一个/mq 大/a 油田/nis ，/w 经过/p [50/m 多年/mq]/mq 的/ude1 勘探/vn ，/w 已/d 形成/v 乌尔禾/nr 稀/a 油/n 、/w 风城/nz 稠油/n 、/w 陆/ng 东/f 天然气/n [3/m 个/q]/mq 亿吨级/b 油气区/n 。/w 目前/t 建成/v 了/ule [2000/m 万吨级/b]/mq 炼油/vn 加工/v 基地/nis ，/w [原油/n 产量/n]/nz 连续/a 10年/t 超过/v [千/m 万吨/q]/mq ，/w 成为/v [中国/ns 西部/f]/nz 第一个/mq [千/m 万吨/q]/mq 大/a 油田/nis 。/w 
