记者/nnt 从/p [广州市/ns 卫生局/nis]/nto 了解到/v ，/w 广州市/ns 3日/t 晚/tg 在/p 增城/ns 兴发/ntc 肉/n 菜市场/n 的/ude1 环境/n 样本/n 中/f 检出/nz [3/m 份/q]/mq H7N9/x 阳性/n 标本/n 物/ng ，/w 经/p [广东省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 4日/t 复核/vn 、/w 认定/v 后/f ，/w 确定/v 为/p 该/rz 市场/n 两处/mq 鹅笼/nz 、/w [一/d 处/n]/mq 市场/n 污水/n 样本/n 中/f 发现/v [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 检测/v 阳性/n 。/w 
据/p [广州市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 专家/nnt 通报/v ，/w [目前/t 市场/n]/nz 内/f [17/m 名/q]/mq 禽类/n [从业/b 人员/n]/nz 暂/d 未/d 出现/v 可疑/a 症状/n 。/w 该/rz 市场/n 4日/t 起/vf 休市/nz [3/m 天/qt]/mq 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 2013年5月/t 在/p 增城/ns 荔城/nz 富力/nz 肉/n 菜市场/n 发现/v 一例/mq 鸡/n 样品/n 验/v 出/vf H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 阳性/n 后/f ，/w 广州市/ns 第二次/mq 发现/v H7N9/x 病毒/n 的/ude1 踪迹/n 。/w 
增城/ns 工商/n 、/w 农业/n 、/w [卫生/an 部门/n]/nz 在/p 3日/t 晚/tg 都/d 做/v 了/ule 相应/vi 的/ude1 行动/vn 。/w 杨智聪/nr 介绍/v ，/w 3日/t 晚间/t 增城市/ns 便/d 开始/v 对/p 市场/n 进行/vn 彻底/ad 清洁/a 、/w 消毒/vn ，/w 并且/c 进行/vn 了/ule [3/m 天/qt]/mq 休市/nz 。/w 同时/c 对/p 市场/n 内/f [9/m 个/q]/mq 禽类/n 档口/nz 、/w [17/m 名/q]/mq 禽类/n [从业/b 人员/n]/nz 全部/m 登记/vn 造册/v ，/w 给予/vn 健康/a 告知/v ，/w 要求/n 接受/v [医学/n 观察/v]/nz [7/m 天/qt]/mq 。/w 目前/t [17/m 个/q]/mq [从业/b 人员/n]/nz 健康/a 状况/n 良好/a ，/w 暂时/d 未/d 发现/v 可疑/a 症状/n 。/w 增城市/ns 已/d 把/pba 存栏/vi 禽类/n 做/v [无害化/vn 处理/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w [工商/n 部门/n]/nz 正在/d 对/p 市场/n 里/f 禽类/n 来源/n 进行/vn 追踪/v 。/w 一旦/d 确定/v 禽类/n 来源/n ，/w 疾/ag 控/v 部门/n 将/d 会同/v [农业/n 部门/n]/nz 进行/vn 相应/vi 检测/vn 。/w 
杨智聪/nr 介绍/v ，/w 自/p 2013年4月份/t 以来/f ，/w 广州/ns 一直/d 在/p 加强/v 对/p 不明/v 原因/n 肺炎/nhd 、/w 重症肺炎/nhd 和/cc [流感/n 样/ng 病例/n]/nz 的/ude1 H7N9/x 排查/v 工作/vn 。/w 结果/n 显示/v ，/w 广州/ns 迄今/d 暂/d 未/d 发现/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 情况/n 。/w （/w 肖思思/nr ）/w 
