由/p [电/n 广/a 传媒/n]/nz 等/udeng 出品/vi 的/ude1 古装/n 偶像剧/nz 《/w [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz 》/w 正在/d 无锡/ns 热/a 拍/v 。/w 1月3日/t 媒体/n 探班/nz 时/ng ，/w 女一号/nnt 张含韵/nr 首/q 度/qv 回应/vn 了/ule 之前/f 盛传/v 的/ude1 耍大牌/nz 的/ude1 传闻/n ，/w 称/v 跟/p [合作/vn 伙伴/n]/nz 交流/vn 很多/m 。/w 
《/w [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz 》/w 不仅/c 是/vshi 张含韵/nr 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 古装戏/n ，/w 也/d 是/vshi 她/rr 首次/m 挑战/vn 如此/rzv 重/a 戏/n 份/q 的/ude1 女主角/nnt 。/w 此前/t 有/vyou 传/v 张含韵/nr 耍大牌/nz ，/w 跟/p 剧组/nis 人/n 相处/vi 不/d 佳/a 。/w 探班/nz 当天/t ，/w 其他人/r 忙着/v 拍摄/vn 时/ng ，/w 张含韵/nr [独自/d 一人/mq]/nz 用/p 剧本/n 遮脸/nz 在/p 旁边/f 躺椅/n 上/f 休息/v 。/w 被/pbei 问/v 到/v 是否/v 平时/t 也/d 是/vshi 这样/rzv 不/d 愿意/v 跟/p 其他/rzv 演员/nnt 交流/v 时/ng ，/w 张含韵/nr 委屈/a 地/ude2 表示/v ，/w “/w 从来/d 没有/v 过/uguo ，/w 我们/rr 平时/t 交流/vn 非常/d 多/a 。/w 只是/d 剧组/nis 工作/vn 非常/d 辛苦/a ，/w 每天/r 都/d 是/vshi 从/p 早/a 忙/v 到/v 晚/tg ，/w 所以/c 有/vyou 时间/n 大家/rr 就/d 尽可能/d 眯着/v 眼睛/n 休息/v 会儿/qt 。/w ”/w 张含韵/nr 说/v 不会/v 被/pbei 传闻/n 影响/v 心情/n ，/w “/w 外面/f 的/ude1 道听途说/bl 我/rr 也/d 不/d 在意/v ，/w 但是/c 我们/rr 欢迎/v 大家/rr 来/vf 评价/vn 我/rr 的/ude1 作品/n 。/w ”/w (/w 许青红/nr )/w 
