2013年12月24日/t ，/w 达吾提·艾山/nrf 的/ude1 音像店/nz 开张/vi 营业/vn ，/w 音像店/nz 位于/v 乌恰县/ns [乌鲁克/nrf 恰/d 提/v 乡/n]/ns 农贸市场/n 前端/f 最/d 抢眼/a 地段/n 。/w 
今年/t [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 达吾提/nrf 是/vshi 该/rz 乡/n 农牧民/n ，/w 一直/d 心怀/v 音乐/n 梦/n 的/ude1 他/rr 终于/d 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 音像店/nz ，/w 他/rr 对/p 今后/t 满怀信心/vl 。/w 
[乌鲁克/nrf 恰/d 提/v 乡/n]/ns 农贸市场/n 占地/v [17000/m 平方米/q]/mq ，/w 这/rzv 座/q 投资/vn 近/a [300/m 万元/q]/mq 的/ude1 农贸市场/n 俨然/z 一座/mq 十足/z 的/ude1 现代化/vn 大巴扎/nz ，/w 是/vshi 当地/s 两年/mq 来/vf 投资/vn 建成/v 的/ude1 [第/m 9/m 个/q]/mq 乡镇/n 巴扎/n 。/w 
“/w 乌恰县/ns 各/rz 乡镇/n 巴扎/n 终于/d 结束/v 了/ule 居无定所/nz 的/ude1 日子/n 。/w ”/w [乌恰县/ns 市场/n 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 秦建生/nr 告诉/v 笔者/n ，/w 从/p 去年/t 开始/v ，/w 乌恰县/ns [全面/ad 启动/v]/nz 县城/n 及/cc 乡镇/n 巴扎/n 场所/n 标准化/vn 建设/vn ，/w 两年/mq 先后/d 投资/vn 9000多万元/m ，/w 完成/v 了/ule 从/p 县城/n 农贸市场/n 、/w 综合/vn 交易/v [批发/vn 市场/n]/nz 到/v [9/m 个/q]/mq 乡镇/n 巴扎/n 的/ude1 建设/vn 。/w 
谈起/v 如今/t 各/rz 乡镇/n 的/ude1 现代化/vn 巴扎/n ，/w 秦建生/nr 颇/d 有/vyou 感触/n ：/w “/w 以前/f ，/w [乌鲁克/nrf 恰/d 提/v 乡/n]/ns 巴扎/n 就/d 在/p 一条/mq 土路/n 两旁/f ，/w 夏天/ns [尘土/n 飞扬/vi]/nz 、/w 雨天/n 泥泞/a 不堪/v ，/w 农牧民/n 想/v 买/v 个/q 什么/ry 都/d 不方便/nz ，/w 宁愿/d 跑到/v 县城/n 。/w 农贸市场/n 于/p [11/m 月底/t]/mq 建成/v 后/f ，/w 许多/mq 农牧民/n 纷纷/d 到/v 乡政府/n 报名/vi 登记/vn 租/v 、/w 购/v 商铺/n ，/w 原有/v [44/m 间/f]/mq 商铺/n 被/pbei 抢购一空/vl 。/w ”/w 
布阿依/nr 沙·阿克木/nrf 是/vshi 一名/mq 裁缝/nnt ，/w 凭借/p 娴熟/a 裁缝/nnt 手艺/n ，/w 她/rr 在/p 商贸城/n 开/v 了/ule 一家/n 制衣/vn 小/a 店/n 。/w 布阿依/nr 沙/n 说/v ：/w “/w 以前/f 跟/p [三/m 四/m 个/q]/mq 徒弟/n 一起/s 在/p [24/m 平方米/q]/mq 的/ude1 裁缝店/nis 做活/vi ，/w 一个/mq 月/n 才/d 挣/vi [300/m 块钱/q]/mq ，/w 现在/t 条件/n 好/a 了/ule ，/w 生意/n 也好/y 了/ule ，/w 仅/d 每个/r 周六/t 巴扎/n 日/b 的/ude1 纯收入/n 就/d 可以/v 达到/v [2600/m 元/q]/mq 。/w ”/w 
秦建生/nr 说/v ，/w 随着/p [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 乌恰县/ns 巴扎/n 脏乱差/n 的/ude1 环境/n 一去不返/vl ，/w 取而代之/vl 的/ude1 是/vshi 干净/a 、/w 整齐/a 、/w 秩序井然/vl 的/ude1 现代化/vn 巴扎/n 。/w 在/p 实施/v 巴扎/n 建设/v 过程/n 中/f ，/w 乌恰县/ns 充分/ad 考虑/v 人性化/vn 要求/n ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 绿化/vn 、/w 亮/vi 化/v 等/udeng 设计/vn 上/f 做到/v 以人为本/l ，/w 并/cc 设置/v 专用/vn 停车场/n 和/cc 牛/n 、/w 马车/n 场/qv ，/w 为/p 群众/n 提供/v 便利/an 。/w 该项/r 工程/n 不仅/c 方便/a 了/ule 群众/n 生活/vn ，/w 同时/c 也/d 为/p 农牧民/n 创收/vi 提供/v 了/ule 新/a 渠道/n 。/w 据统计/nz ，/w 目前/t 乌恰县/ns 从事/vi “/w 巴扎/n 经济/n ”/w 的/ude1 [从业/b 人员/n]/nz 已/d 达/v 2000余人/m ，/w 每年/r 创/v 经济效益/n 达/v [千/m 万元/q]/mq 。/w 
