欠债还钱/nz 天经地义/bl ，/w 可是/c ，/w 近日/t 柞水县/ns 的/ude1 一些/mq 包工头/nnd 向/p 我们/rr 《/w 今日/t 点击/v 》/w 栏目/n 反映/v ，/w 说/v 他们/rr 2010/m 年底/f 给/p 县里/n 一个/mq 村子/n 修建/v 的/ude1 党员/nnt 活动室/n ，/w 至今/d 交付使用/v 已经/d 三年/t 了/ule ，/w 但/c 仍/d 被/pbei 拖欠/v 着/uzhe 近/a [20/m 万元/q]/mq 的/ude1 工程款/nz ，/w 而且/c ，/w 这样/rzv 的/ude1 现象/n 在/p 柞水县/ns 并非/v 个/q 例/n ，/w 这/rzv 究竟/d 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz 呢/y ？/w 来看/u 记者/nnt 的/ude1 调查/vn 。/w 
工程款/nz 遭/v 拖欠/vn 包工头/nnd 卖房/nz 还债/vi 
在/p 柞水/ns 县城/n 一个/mq 普通/a 民房/n 里/f ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 包工头/nnd 张胜华/nr 。/w 张胜华/nr 说/v ，/w 2010年9月/t ，/w 他/rr 承包/vn 了/ule 柞水县/ns 曹坪镇/ns 农林村/ns 党员/nnt 活动室/n [建设/vn 工程/n]/nz ，/w 工程/n 总/b 造价/n 是/vshi [329800/m 元/q]/mq ，/w 当时/t ，/w 村干部/nnt 让/v 他/rr 先/d 把/pba 款/q 垫/v 上/f ，/w 等/udeng 完工/vi 验收/vn 合格/vi 后/f ，/w 县上/n 的/ude1 组织/n 部门/n 就/d 会/v 把/pba 工程款/nz 付给/v 他/rr 。/w 
张胜华/nr ：/w “/w 他们/rr 说/v 合格/vn 了/ule ，/w 合格/vi 以后/f ，/w 然后/c 他/rr 就/d 给/p 我们/rr 筹/v 这个/rz 资金/n 。/w ”/w 
于是/cc 张胜华/nr [筹集/v 资金/n]/nz ，/w 开始/v 建设/vn 农林村/ns 党员/nnt 活动室/n ，/w 当年/t 年底/f 工程/n 就/d 完工/vi 了/ule ，/w 并/cc 通过/p 了/ule [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 验收/vn ，/w 核定/v 造价/n 为/p [329800/m 元/q]/mq ，/w 但/c 验收/vn 完/vi 后/f 村/n 上/f 只/d 付/v 了/ule [两/q 万元/q]/mq ，/w 再/d 要/v 工程款/nz 时/ng ，/w 就/d 不/d 那么/c 顺/v 当/p 了/ule 。/w 
张胜华/nr ：/w “/w 向/p 村/n 上/f 要/v ，/w 村/n 上/f 说/v 没有/v 钱/n ，/w 到/v 镇上/n 去/vf ，/w 镇上/n 让/v 到/v 县上/n 组织部/nis 要/v ，/w 就是/v 来回/vn 推/v 来回/vn 跑/v ，/w 跑/v 我/rr 也/d 不好意思/a 了/ule ，/w 不好意思/a 再/d 去/vf 。/w ”/w 
张胜华/nr 说/v ，/w 原本/d 还/d 想/v 着/uzhe 做/v 这个/rz 工程/n 赚/v 点钱/nz ，/w 结果/n 没想到/nz 不但/c 没有/v 赚/v 到/v 钱/n ，/w 自己/rr 还欠/v 了/ule 一屁股/nz 的/ude1 债/n 。/w 
张胜华/nr ：/w “/w 资金/n 开始/v 是/vshi 我/rr 向/p 农行/nis 贷/v 了/ule [四/m 万/d 块钱/q]/mq ，/w 贷/v 了/ule [四/m 万/d 块钱/q]/mq 启动/v 资金/n ，/w 后来/t 又/d 不够/a ，/w 又/d 问/v [亲戚/n 朋友/n]/nz 借/v 了/ule 些/q 钱/n ，/w 材料费/n 欠着/nz ，/w 就/d 这样/rzv 凑/v 起来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
张胜华/nr ：/w “/w 每年/r 到/v 年底/f 就/d 来/vf 要/v 钱/n ，/w 我/rr 就/d 不得/vi 安宁/an ，/w 要得/vi 我/rr 烦/v ，/w 家里/s 还/d 弄得/d 不/d 愉快/a ，/w 经常/d 我们/rr 还/d 打架/vi 、/w 闹事/vi 。/w ”/w 
无奈/d ，/w 张胜华/nr 只好/d 把/pba 自己/rr 住/vi 的/ude1 房子/n 卖掉/v 来/vf 还/d 欠账/vi ，/w 全家人/n 在/p 外面/f 租房/v 住/vn 。/w 为/p 的/ude1 是/vshi 尽快/d 把/pba 自己/rr 欠/v 的/ude1 近/a [20/m 万元/q]/mq 的/ude1 外/f 账/n 还/d 上/f 。/w 那么/c ，/w 农林村/ns 为什么/ryv 在/p [工程/n 验收/vn]/nz 合格/vi 后/f ，/w 一直/d 拖欠/v 建设/vn 资金/n ？/w 是/vshi 村/n 上/f 没有/v 钱/n 还是/c 有/vyou 其他/rzv 的/ude1 原因/n ？/w 记者/nnt 找到/v 了/ule 村支书/nnt 白西斌/nr 了解/v 情况/n 。/w 
[柞水县/ns 曹坪镇/ns 农林村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 白西斌/nr ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 组织部/nis 通过/p 各/rz 部门/n 争取/v 的/ude1 一个/mq 项目/n ，/w 在/p [贫困/a 山区/n]/nz 建/v 党员/nnt 活动室/n 。/w ”/w 
