近日/t ，/w 赵薇/nr 在/p 来往/vi 平台/n 创建/v 自己/rr 的/ude1 官方/n 扎堆/nz (/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 推出/v 的/ude1 [即时/d 通讯/n]/nz 应用/vn ，/w 类似/a 微信/nz )/w 。/w 短短/z 数/n 日/b 粉丝/nf 聚集/v 近/a [10/m 万/d 人/n]/mq 。/w 1月2日/t ，/w 赵薇/nr 老公/n 黄有龙/nr 、/w 女儿/n 黄/a 新/a 悄悄地/z 加入/v 其中/rz ，/w 为/p 赵薇/nr 捧场/vi 。/w 可爱/a 的/ude1 小/a 四月/t 在/p 扎堆/nz 中/f 首次/m 对外/vn 发声/vn ，/w [奶/nf 声/qv 奶/nf 气/n]/nz 地/ude2 祝贺/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz 。/w 
赵薇/nr 从/p 怀孕/vi 到/v 当/p 妈/n ，/w 宝贝/n 女儿/n 一直/d 都/d 是/vshi 闪光灯/n 的/ude1 焦点/n ，/w 网友/n 以/p 小四月/nz 称呼/n 赵薇/nr 女儿/n ，/w 但/c 她/rr 的/ude1 大名/ns 一直/d 未/d 曝光/vi 过/uguo 。/w 此前/t ，/w 赵薇/nr 仅/d 在/p “/w 扎堆/nz ”/w 里/f 晒/v 出/vf 女儿/n “/w 小/a 四月/t ”/w 的/ude1 背影/n 照/v 。/w 在/p 海边/s 玩/v 沙子/n ，/w 背/v 对/p 镜头/n ，/w 望/v 向海面/nz 。/w 这次/r 借/v 着/uzhe 来往/vi 平台/n 特有/b 的/ude1 功能/n ：/w 有声/b 图片/n 大玩/nz 特/ag 玩/v 。/w 让/v 一直/d 对/p 小四月/nz 充满/v 好奇/a 的/ude1 媒体/n 和/cc 粉丝/nf 们/k 大/a 呼/v 满足/vn 。/w 通过/p 此/rzs 功能/n ，/w 小四月/nz [奶/nf 声/qv 奶/nf 气/n]/nz 地/ude2 向/p 大家/rr 打招呼/vi ：/w “/w 大家/rr 好/a ，/w 我/rr 是/vshi 黄/a 新/a ，/w APRIL/x 。/w ”/w （/w 马彧/nr ）/w 
