大/a s/x 自/p 拍/v 
今日/t 中午/t ，/w 怀孕/vi 5个月/t 的/ude1 大/a s/x 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 一张/mq 自/p 拍照/vi ，/w 画面/n 中/f ，/w 她/rr 撩起/v 衣服/n ，/w 露出/v 凸起/vn 的/ude1 肚皮/n 。/w 大/a s/x 感慨/v 道/qv ：/w “/w 一个/mq 躯壳/n 装/v 着/uzhe 两个/mq 灵魂/n ，/w 神秘/a ！/w ”/w 
此前/t 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 大/a s/x 怀巨婴/nr ，/w 肚子/n 比/p 吴佩慈/nr 的/ude1 大/a 不少/m ，/w 这次/r 孕/vg 肚/ng 首次/m 曝光/vi ，/w 果然/d 不/d 小/a 。/w 
[37/m 岁/qt]/mq 大/a S/x (/w 徐熙媛/nr )/w 怀孕/vi [5/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 预计/v 明年/t 5月/t 生/v 小马/nz 妞/ng ，/w 她/rr 孕/vg 肚/ng 奇/ag 大/a ，/w 看似/v 比/p 一般/ad 同期/f 孕妇/n 多/a 1个月/t ，/w 她/rr 解释/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 高龄产妇/nhd ，/w 羊水/n 多/a ，/w 宝宝/n 重/a ，/w 所以/c 肚子/n 看起来/v 比较/d 大/a 。/w ”/w 自/p 她/rr 怀孕/vi ，/w [全家/n 总动员/vn]/nz “/w 伺候/v ”/w ，/w 小/a S/x 陪/v 产检/nz ，/w 老公/n 汪小菲/nr 陪/v 吃饭/vn ，/w 婆婆/n 张兰/nr 天天/d 念经/vi 祈祷/v ，/w 大/a S/x 日前/t 曾/d 飞/vi 北京/ns 探望/v 张兰/nr ，/w 顺便/d 让/v 张兰/nr 看看/v 她/rr 的/ude1 大肚子/n 和/cc 怀孕/vi 状况/n 。/w 
