李明/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
[/w 生平/n ]/w 
李明/nr 在/p 业内/n 比较/d 低调/n ，/w 人称/n “/w 大狗/nz ”/w 、/w “/w 狗/n 哥/n ”/w 。/w 他/rr 1966年/t 出生于/v 军人/nnt 家庭/n ，/w 1989年/t 毕业/v 于/p [北京/ns 广播/vn 学院/nis 摄影系/nit]/nt ，/w 曾/d 在/p [盛世/n 长城/nz]/nz 等/udeng 广告公司/nis 任职/v ，/w 以/p 拍摄/v 广告/n 为/p 主业/n 。/w 1994年/t 成立/vi 公司/nis 独立/a 创业/vn ，/w 1998年/t 起/vf 开始/v 拍摄/vn 电视剧/n ，/w 2009年/t 将/d 影视/b 投资/v 核心/n 转移/v 到/v 电影/n 方面/n 。/w 其/rz 投资/vn 拍摄/v 的/ude1 作品/n 包括/v 有/vyou ：/w 《/w [越/d 光/n 宝盒/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 剑雨/nz 》/w 、/w 《/w [将/d 爱情/n 进行/vn 到底/d]/nz 》/w 、/w 《/w 机器侠/nz 》/w 、/w 《/w 花木兰/nr 》/w 、/w 《/w 无人区/n 》/w 等/udeng 电影/n ，/w 以及/cc 《/w 历史/n 的/ude1 天空/n 》/w 、/w 《/w 甜蜜蜜/z 》/w 、/w 《/w 我们/rr 生活/vn 的/ude1 年代/n 》/w 、/w 《/w 我/rr 的/ude1 兄弟/n 叫/vi 顺溜/nz 》/w 、/w 《/w [三/m 国/n]/mq 》/w 等/udeng 电视剧/n 。/w 2012年11月/t ，/w 小马/nz 奔腾/vi 宣布/v 收购/vn 美国/nsf 顶级/b 特效/b 公司/nis 数字/n 王国/n ，/w 其/rz 最新/a 重点/n 投资/vn 的/ude1 电影/n 是/vshi 目前/t 正在/d 热/a 拍/v 的/ude1 吴宇森/nr 新片/n 《/w 太平轮/nz 》/w 。/w 
[/w 哀悼/vn ]/w 
星/n 美/b 集团/nis 董事长/nnt 覃宏/nr ：/w “/w 为/p 人/n 极其/d 豪爽/a 仗义/a ，/w 帮助/v 支持/vn 过/uguo 很多/m 导演/nnt ，/w 受/v 人/n 尊敬/v 的/ude1 老板/nnt ，/w 唉/e ，/w 走好/v ！/w ”/w 
[光线/n 传媒/n]/nz 总裁/nnt 王长田/nr ：/w “/w 死者/n 长/a 已矣/nz ，/w 生者/n 常/d 戚戚/nr 。/w ”/w 
演员/nnt 孙俪/nr ：/w “/w 从/p 昨晚/t 得知/v 消息/n ，/w 简直/d 无法/v [相信/v 自己/rr]/nz 的/ude1 耳朵/n ！/w 和/cc 狗/n 哥/n 合作/vn 过多/d 部/q 戏/n ，/w 说/v 好/a 还要/d 再/d 合作/vn 的/ude1 …/w …/w 您/rr 还/d 这么/rz 年轻/a ，/w 太/d 无常/a 了/ule ！/w 狗/n 哥/n ，/w [一路/mq 走好/v]/nz 。/w ”/w 
