温/ng 心/n 在/p 发布会/n 现场/s 
改编/v 自/p 韩国/nsf 同名/vn 偶像剧/nz 的/ude1 电影/n 《/w 对不起/v ，/w 我/rr 爱/v 你/rr 》/w 昨日/t 在/p 全国/n 公映/v 。/w 因为/c 近期/t 与/cc 黄晓明/nr 的/ude1 一段/mq “/w 绯闻/n ”/w ，/w 该片/r 女主角/nnt 温/ng 心/n 备受/v 争议/vn 。/w 昨日/t ，/w 温/ng 心/n 来到/v 广州/ns 为/p 影片/n 做/v 宣传/vn ，/w 被/pbei 问及/v “/w 自我/rr 炒作/v ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 导演/nnt 杨子/nr 立刻/d 为/p 她/rr 打抱不平/vl ：/w “/w 温/ng 心/n 不屑/v 于/p 这样/rzv 的/ude1 炒作/vn ，/w 她/rr 是/vshi 个/q 认真/ad 的/ude1 演员/nnt ，/w 请/v 大家/rr 给/p 新人/n 留/v 一条/mq 活路/n 。/w ”/w 
电影版/nz 《/w 对不起/v ，/w 我/rr 爱/v 你/rr 》/w 由/p 新/a 晋/b 演员/nnt 温/ng 心/n 和/cc 锦荣/nz 担当/v 主演/v 。/w 谈及/v 对/p 韩国/nsf 原版/n 的/ude1 改编/vn ，/w 杨子/nr 表示/v ：/w “/w 我们/rr 保留/v 了/ule 片中/s 人物/n 的/ude1 名字/n ，/w 还/d 对/p 电视剧/n 粉丝/nf 进行/vn 调查/vn 后/f ，/w 选出/v 他们/rr 最喜欢/nz 的/ude1 几个/mq 情节/n 移植/vn 到/v 电影/n 里/f 。/w ”/w 他/rr 希望/v 这部/r [小/a 成本/n 电影/n]/nz 能/v 在/p 大片/n 云集/v 的/ude1 贺岁档/nz 里/f 有所作为/vl ：/w “/w 虽然/c 是/vshi 小/a 片/q ，/w 但/c 我们/rr 不是/c 烂/a 片/q ，/w 这部/r 电影/n 还/d 受邀/v 在/p [联合国/nt 总部/nis]/nt 放映/v 过/uguo 。/w ”/w 
影片/n 女主角/nnt 温/ng 心/n 因为/c 早/a 前/f 的/ude1 一次/mq 饭局/n 而/cc 与/cc 黄晓明/nr 闹出/nz 绯闻/n 。/w 其后/f ，/w 黄晓明/nr 方面/n 发/v 声明/n 作出/v 否认/vn ，/w 言语/n 间/f 还/d 讽刺/v 温/ng 心/n 有/vyou 炒作/v 之/uzhi 嫌/v 。/w 昨日/t 再提/nz 此事/r ，/w 温/ng 心/n 只/d 表示/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 演员/nnt ，/w 一切/rz 用/p 作品/n 说话/vi 。/w ”/w （/w 文/ng //w 王正昱/nr 摄影/vn //w 魏辉/nr ）/w 
