钟楼/ns 木架/n 结构/n 已/d 腐烂/vi ，/w 楼/n 檐/ng 顶/v 千疮百孔/vl 
丹凤县/ns 棣花镇/ns 一座/mq 悬挂/v 着/uzhe 明代/t 早期/f 铸造/v 大铁钟/nz 的/ude1 钟楼/ns 墙壁/n 上/f 多/a 处/n 出现/v 裂缝/n ，/w 楼座/nz 整体/n 倾斜/vi ，/w 当地/s 村民/n 呼吁/v [有关/vn 部门/n]/nz 能/v [采取/v 措施/n]/nz 保护/v 钟楼/ns 和/cc 古钟/nf 。/w 
昨天/t 中午/t ，/w 记者/nnt 在/p 棣花镇/ns 棣花村/ns [三/m 组/n]/mq 一/m 村民/n 院子/n 看到/v ，/w 钟楼/ns 高/a 约/d [15/m 米/q]/mq ，/w 木架/n 结构/n 已/d 腐烂/vi ，/w 楼/n 檐/ng 顶/v 千疮百孔/vl ，/w 柱体/nz 向/p 西南/ns 方向/n 倾斜/vi ，/w 墙体/n 有/vyou 了/ule 约/d [3/m 厘米/q]/mq 宽/a 裂缝/n 。/w 
村民/n 老何/nz 讲/v ，/w 钟楼/ns 是/vshi 1969年/t 修/v 的/ude1 ，/w 铁钟/nz 是/vshi 明代/t 早期/f 铸造/v 的/ude1 ，/w 先前/t 挂/v 于/p 法华寺/nz 内/f 。/w 村民/n 说/v ：/w “/w 曾/d 多次/mq 给/p 县上/n 和/cc 镇上/n [有关/vn 部门/n]/nz 反映/v 请求/vn 对/p 古钟/nf 等/udeng [文物/n 保护/vn]/nz ，/w 但/c 最后/f 只是/d 在/p 墙上/s 挂/v 了/ule 个/q ‘/w 危险/an 、/w 注意/v 安全/an ’/w 的/ude1 牌子/n 。/w ”/w [丹凤县/ns 博物馆/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt 他们/rr 只/d 负责/v 野外/s 文物/n 的/ude1 保护/vn ，/w 固定/a 文物/n 由/p 所在地/n 政府/nis 保护/vn 和/cc 管理/vn 。/w 对此/d ，/w 本报/rz 将/d 继续/v 关注/vn 。/w （/w 文/ng //w 图/n 记者/nnt 张红中/nr ）/w 
