两人/mq 已经/d 很久/d 没有/v 公开/ad 露面/vi 了/ule 。/w (/w 资料/n 图/n )/w 
夫妇/n [二/m 人/n]/mq 除了/p 各自/rr 吃饭/vi ，/w 周慧敏/nr 于/p 平安夜/nz 更/d 在/p 网上/s 发表/v 长达/v [千/m 五/m 字/n]/mq 的/ude1 感言/n ，/w 慨叹/v 一次/mq 又一次/mq 经历/n 试炼/nz ，/w 似/vg 是/vshi 若/c 有所/v 指/v 。/w 
孤身/n 赴/v 美/b 
上月/t 中/f (/w 20日/t )/w 周慧敏/nr 飞/vi 美国/nsf 做/v 两场/mq 巡回/vn 演唱会/n ，/w 当日/t 她/rr 上/f 载/v 机舱/n 自/p 拍照/vi 到/v 微博/n 。/w 表演/vn 当日/t 周慧敏/nr 又/d 唱/v 又/d 跳/vi ，/w 十分/d 吸/v 睛/ng 。/w 
炒股/vi 度日/vi 
老婆/n 有/vyou 价/n 有/vyou 市/n ，/w 相对/d 之下/f 倪震/nr 显得/v 较/d 清闲/a 。/w 据知/nz 近年/t 他/rr 爱/v 安坐/nz 家中/s 对/p 着/uzhe 计算机/n 炒股/vi ，/w 知情/vi 人士/n 透露/v ：/w “/w 阿/b Joe/x (/w 倪震/nr )/w 以前/f 都/d 有/vyou 返/v 桌球/nz 店/n 巡视/v 业务/n ，/w 虽然/c 桌球/nz 店/n 实际上/d 他/rr 没有/v 股份/n ，/w 但/c 赚/v 到/v 钱/n 他/rr 都/d 有/vyou 得分/n 。/w ”/w 
其实/d 当日/t (/w 19日/t )/w ，/w 周慧敏/nr 仍/d 身/ng 在/p 香港/ns ，/w 为/p 翌日/t 飞/vi 美国/nsf 康州/nz 进行/vn 巡回/vn 个/q 唱/v 进行/vn 最后/f 彩排/v 。/w 
只身/d 赴/v 美/b ，/w 周慧敏/nr 难免/v 孤单/a 。/w 鲜有/v 公开/ad [内心/n 世界/n]/nz 的/ude1 她/rr ，/w 在/p 平安夜/nz 返/v 抵/v 香港/ns ，/w 即/v 在/p 微博/n 及/cc facebook/x 上/f 载/v 一段/mq 文章/n (/w 微博/n )/w ，/w 剖白/v 信/n 主/ag 后/f 对/p 圣诞节/t 有/vyou 另一番/nz 体会/v 。/w 当中/f 提到/v 受/v 浸/v 后/f ，/w “/w 经历/n 了/ule 一次/mq 又一次/mq 的/ude1 试炼/nz ”/w ，/w 以及/cc “/w 欣然/d 面对/v 未来/t 的/ude1 考验/vn ”/w 。/w 事业/n 顺境/n 的/ude1 周慧敏/nr ，/w 所/usuo 指/v 的/ude1 试炼/nz 与/cc 考验/vn 看来/v 并非/v 关于/p 其/rz 事业/n 。/w 
