两位/mq 主持人/nnt 各/rz 赚/v [２/m 亿元/q]/mq 新台币/nz 
10年/t 共/d 播出/v [2600/m 集/q]/mq 
５日/t 是/vshi 台湾/ns [中/f 天/qt 电视/n]/nz 出品/vi 的/ude1 [娱乐/vn 节目/n]/nz 《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w 播出/v [１０/m 周年/q]/mq 。/w 撷取/v 几组/nz 数字/n ，/w 不难/d 看到/v 这个/rz 从/p 宝岛/n 出发/vi ，/w 到/v 大陆/ns 乃至/c [华人/n 世界/n]/nz 的/ude1 [娱乐/vn 节目/n]/nz 到底/d 有/vyou 多/a 火/n 。/w 
随着/p 此/rzs 节目/n 在/p 大陆/ns 的/ude1 走红/vn ，/w 蔡康永/nr 、/w 小/a Ｓ/x 名利双收/vl 。/w 据悉/v ，/w 目前/t 蔡康永/nr 、/w 小/a Ｓ/x 主持/v 价/n 一小时/mq 超过/v １０万/m 。/w 蔡康永/nr 在/p 大陆/ns 的/ude1 新书/n 签售会/nz 场场/q 爆满/vi ；/w 小/a Ｓ/x 更/d 成为/v 许多/mq 知名/a 广告/n 厂商/nnd 的/ude1 青睐/vn ，/w ２０１３年/t 几乎/d 每个/r 月/n 都会/n 前往/v 大陆/ns 参加/v 活动/vn 。/w 小/a Ｓ/x 的/ude1 [新浪/ntc 微博/n]/nz 显示/v 有/vyou 粉丝/nf ３３４７万/m ，/w 蔡康永/nr 的/ude1 也/d 有/vyou 粉丝/nf ２４７９万/m 。/w 在/p 爱/v 奇艺/nz 等/udeng [３/m 家/q]/mq 大陆/ns 网站/n ，/w 《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w 累积/v 点击/v 已/d 达/v [５３/m 亿/m 次/qv]/mq 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
