刘小宁/nr （/w 左/f 二/m ）/w 查看/v 新/a 修/v 的/ude1 路面/n 
看着/v 村民/n 在/p 坑坑洼洼/bl 的/ude1 街道/ns 上/f 行走/vi 不便/an ，/w 收获/n 的/ude1 苹果/nf 、/w 粮食/nf 运输/vn 成/v 了/ule 问题/n ，/w 礼泉县/ns 石坡村/ns 青年/n 刘小宁/nr 自愿/vd 捐资/v [70/m 万元/q]/mq 为/p 父老乡亲/n 整修/v 街道/ns 。/w 
1月4日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 礼泉县/ns 烟霞镇/ns 石坡村/ns ，/w 一条/mq 笔直/z 的/ude1 水泥/n 大道/ns 直通/v 村/n 中/f ，/w 两旁/f 有/vyou 几条/mq 修好/vi 的/ude1 [水泥/n 街道/ns]/nz 还/d 未/d 干透/nz ，/w 一条/mq 街道/ns 里/f 工人们/nz 正/d 忙碌/a 地/ude2 用/p 混凝土/n 铺设/v ，/w 已经/d 前进/vi 了/ule [几十/m 米/q]/mq ，/w 这条街/nz 道/qv 修完/nz 后/f ，/w 就/d 剩下/v 一条/mq 街道/ns 铺设/v 任务/n 了/ule 。/w 街道/ns 两旁/f 的/ude1 村民/n 正在/d 将/d 堆积/v 在/p 门/n 旁/f 的/ude1 杂物/n 清理/v 干净/a ，/w “/w 把/pba 柴草/n 打扫/v 干净/a ，/w 就/d 能/v 和/cc 新/a 街道/ns 一样/uyy 光明/ntc 亮丽/a 了/ule ”/w ，/w 拉运/v 柴火/n 的/ude1 村民/n 说/v 。/w 
正在/d 现场/s 查看/v 施工/vn 的/ude1 刘小宁/nr 介绍/v ，/w 他/rr 这次/r 捐资/v 整修/vn 的/ude1 街道/ns 有/vyou [6/m 条/q]/mq ，/w [全部/m 4/m 米/q]/mq 宽/a 、/w [0/m ./w 18/m 米/q]/mq 厚/a ，/w 此外/c 还有/v 一条/mq 直通/v 村/n 北/f 的/ude1 生产/vn 路/n ，/w 宽/a [5/m 米/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi [0/m ./w 18/m 米/q]/mq 厚/a ，/w [7/m 条/q]/mq 路面/n 加/v 起来/vf 有/vyou [2000/m 米/q]/mq 长/a ，/w 需要/v 资金/n 约/d [70/m 万元/q]/mq ，/w 还有/v 20多人/m 的/ude1 工程队/nis 吃/v 、/w 住/vi 、/w 工资/n 等/udeng 费用/n 全/a 由/p 他/rr 一人/mq 承担/v ，/w 不/d 需要/v 村/n 上/f 出/vf 一分钱/mq 。/w 整个/b 施工/vn 从/p 去年/t 12月28日/t 开始/v ，/w 估计/v 到/v 本月/r 9日/t 完工/vi 。/w 对于/p 捐资/v 修路/vn ，/w [43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘小宁/nr 说/v ，/w 自己/rr [19/m 岁/qt]/mq 复员/v 回乡/vn 后/f ，/w 就/d 一直/d 外出/vi 在/p 建筑队/n 打工/vi ，/w 后来/t 又/d 成立/vi 了/ule 自己/rr 的/ude1 公司/nis ，/w 有/vyou 了/ule 积蓄/n 后/f ，/w 在/p 西安/ns 买房/v 居住/vn 。/w 按说/d 他/rr 也/d 不/d 经常/d 回村/nz ，/w 但/c 自己/rr 从小/d 在/p 这里/rzs 长大/vi ，/w 对/p 村子/n 父老乡亲/n 有/vyou 很深/d 的/ude1 感情/n 。/w 每次/r 回村/nz ，/w 看到/v 街道/ns 泥泞/a 不堪/v 、/w 坑坑洼洼/bl ，/w 连/ulian 个/q 汽车/n 出入/v 都/d 不方便/nz ，/w 再/d 同/p 邻村/n 比较/d ，/w 本村/r 村民/n 比较/d 贫穷/a ，/w 无力/vi 出资/vi 修路/vi ，/w 因此/c 他/rr 就/d 动/v 了/ule 捐资/v 修路/vn 的/ude1 想法/n 。/w 街道/ns 修好/vi 后/f ，/w 为了/p 使/v 村容村貌/n 变得/vi 更好/d ，/w 刘小宁/nr 说/v ，/w 下/f 一步/mq 他/rr 计划/n 为/p 街道/ns 修/v 排水沟/n ，/w 村民/n 门前/s 统一/vn 种植/v 花草/n ，/w 搞/v [亮/vi 化/v 工程/n]/nz 。/w 
村/n 书记/nnt 刘日民/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 石坡村/ns [1300/m 多/a 口/n 人/n]/mq ，/w 主要/b 以/p 种植/v 苹果/nf 为主/vi ，/w 年产/v [五/m 六/m 百/m 万斤/q]/mq ，/w 收获/n 季节/n 和/cc 销售/v 时/ng ，/w 因为/c 路/n 难/a 行/ng 村民/n 损失/n 很大/d ，/w 但/c 因为/c 村民/n 贫穷/a ，/w 拿/v 不/d 出/vf 钱/n 来/vf 修路/vi ，/w 自从/p 2008年/t 通/v 村/n 路/n 修好/vi 后/f ，/w 街道/ns 一直/d 保持/v 原样/n 无力/vi 整修/v 。/w 
刘小宁/nr 热心/a 村里/n [公益/n 事业/n]/nz ，/w 以前/f 修通/v 村/n 路/n 时/ng 就/d 捐款/vi [2/m 万元/q]/mq 。/w 村/n 小学/nis 刘/nz 校长/nnt 说/v ，/w 刘小宁/nr 去年/t 两次/mq 还/d 为/p 学校/nis 捐款/vi ，/w 修缮/v 教室/n 、/w 购买/v 学习/vn 资料/n 、/w 体育用品/nz 、/w 校服/n 及/cc 桌椅板凳/n ，/w 约/d [五/m 六/m 万元/q]/mq 。/w 
