昨日/t [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 《/w 怀疑/v 车牌/n 被/pbei 套牌/nz 车主/n 当/p 起/vf 福尔摩斯/nrf 发现/v 套牌/nz “/w 城管/n 执法/vn 车/n ”/w 》/w [一/d 事/n]/mq ，/w 引起/v 市民/n 极大/a 关注/v ，/w 同时/c 得到/v [相关/vn 部门/n]/nz 重视/v 。/w 目前/t ，/w 将/d 私家车/nz 私/ag 改/v 城管/n 执法/vn 车/n ，/w 并/cc 违法/vn 套牌/nz 的/ude1 耿/nz 某/rz 已/d 被/pbei 辞退/v ，/w [新城区/ns 城管/n 执法局/nis]/nt [一/d 中队/nis]/mq 中队长/nnt 郝军/nr 被/pbei 行政/n 警告/vn 。/w 
去年/t 12月26日/t ，/w 市民/n 何先生/nz 上网/v 查询/vn 违法/vn 记录/v 时/ng 发现/v ，/w 爱车/nz 名下/n 一个/mq 月/n 内/f 莫名/b 多/a 了/ule [8/m 个/q]/mq 违法/vn ，/w 违法/vn 地点/n 他/rr 从未/d 去/vf 过/uguo 。/w 
随后/d ，/w 他/rr 调查/vn 发现/v ，/w 套牌车/nz 竟是/v [新城区/ns 城管/n 执法局/nis]/nt [一/d 中队/nis]/mq 的/ude1 城管/n 执法/vn 车/n 。/w 但/c 这/rzv 辆车/q 是/vshi 该/rz 中队/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 耿某/nr 的/ude1 私家车/nz ，/w 因/p 单位/n 执法/vn 车辆/n 紧张/a ，/w 便/d 自行/d 开来/v 喷/v 上/f “/w 城管/n 执法/vn ”/w 字样/n 用于/v 公务/n 。/w 同时/c ，/w 耿某称/nr ，/w 为/p “/w 避开/v ”/w 交通/n 违法/vn ，/w 便/d 挂/v 上/f 了/ule “/w 捡/v ”/w 来/vf 的/ude1 一对/mq 车牌/n 。/w 
“/w 1月3日/t ，/w 我们/rr 就/d 销/v 了/ule 何先生/nz 的/ude1 车/n 因/p 套牌/nz 所/usuo 产生/v 的/ude1 交通/n 违法/vn ，/w 并/cc 对/p 给/p 他/rr 带来/v 的/ude1 不便/an 表示/v 歉意/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w [新城区/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 一/m 负责人/nnt 说/v ，/w [经/p 研究/vn 决定/v]/nz ，/w 目前/t 已/d 对/p 套牌/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 耿某/nr 予以/vx 辞退/v ；/w 中队长/nnt 郝军记/nr [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ；/w [一/d 中队/nis]/mq 党支部/nis 书记/nnt 李献刚/nr 诫勉/vn 谈话/vn 。/w 
此外/c ，/w 该/rz 负责人/nnt 说/v ，/w 为/p 加强/v 执法/vn [车辆/n 管理/vn]/nz ，/w 他们/rr 已/d 对/p [新城区/ns 城管/n 执法局/nis]/nt 的/ude1 所有/b 执法/vn 车辆/n 进行/vn 了/ule 编号/n 、/w 拍照/vi 登记/vn ，/w 并/cc 上报/vi 了/ule [西安市/ns 城管/n 执法局/nis]/nt ，/w 将/d 在/p 网上/s 公示/n 。/w 除此之外/al ，/w 他们/rr 还/d 将/d 公开/ad 所有/b 城管/n 执法/vn 人员/n 的/ude1 信息/n ，/w 以便/d 市民/n 监督/vn 。/w (/w 记者/nnt 周金柱/nr )/w 
