李代沫/nr 
《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 电影版/nz 《/w 为/p 你/rr 转身/vi 》/w 去年/t 12月27日/t 上映/v 以来/f ，/w 票房/n [低/a 开/v 低/a 走/v]/nz ，/w 迄今/d 全国/n 票房/n 不到/v 500万/m ，/w 与/cc 总/b 策划/v 金磊/nr 豪气/n 万丈/q 喊出/v 的/ude1 “/w 10亿/m ”/w 判若云泥/nz ，/w 昨日/t 沈阳/ns 全部/m 影城/n 总共/d 只/d 排/v 映/vi 该片/r [11/m 场/qv]/mq ，/w 几乎/d 濒临/v 下线/n 。/w 在/p 这个/rz 节骨眼/n ，/w 李代沫/nr 、/w 王克和/nr 赵露/nr 昨日/t 代表/nnt 剧组/nis 来/vf 沈/b [危机/n 公关/n]/nz ，/w 走访/v 多家/mq 影城/n ，/w 并/cc 接受/v 沈/b 城/n 媒体/n 采访/v 。/w 票房/n 和/cc 口碑/n 都/d 不/d 佳/a 的/ude1 事实/n ，/w 让/v [三/m 位/q]/mq 《/w 好/a 声音/n 》/w 学员/nnt 也/d 有点/d 底气/n 不足/an ，/w 甚至/d 当/p 有/vyou 记者/nnt 提到/v 该片/r 被/pbei 网友/n 批/q 为/p “/w 粉丝/nf 电影/n ”/w 时/ng ，/w 李代沫/nr 多次/mq 以/p 抢白/v 记者/nnt 的/ude1 方式/n 表达/v 自己/rr 的/ude1 反感/an ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq 有/vyou [美妙/a 音乐/n]/ntc 、/w 有/vyou [励志/n 故事/n]/nz 的/ude1 电影/n ，/w 不是/c 粉丝/nf 电影/n 。/w ”/w 
日前/t 有/vyou 媒体/n 将/d 吴莫愁/nr 评为/v “/w 最丑/nz 明星/nnd ”/w 之一/rz ，/w 对此/d 李代沫/nr 坚决/ad 反击/v ：/w “/w 吴莫愁/nr 的/ude1 美/b 是/vshi [很多/m 人/n]/mq 理解/v 不到/v 的/ude1 ，/w 做/v 这个/rz 评选/vn 的/ude1 人/n 一定/b 是/vshi 嫉妒/v 。/w ”/w 
（/w 记者/nnt 关力/nr 制/v [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 常晟罡/nr ）/w 
