刘嘉玲/nr 物业/n 清单/n 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 伟/ag 仔/ng 和/cc 嘉玲/nr 身家/n 都/d 过/uguo 亿/m ，/w 十分/d 惊人/a 。/w 男方/n 近年/t 喜好/v 买/v 铺/v 投资/vn ，/w 女方/n 则/d 热衷/v 创业/vn 做/v 老板/nnt ，/w 各有所长/vl 。/w 
3月/t 内/f 连/ulian 扫/v 土瓜湾/nz [三/m 个/q]/mq 铺面/n 伟/ag 仔/ng 2.5亿/m 物业/n 没/d 嘉玲/nr 份/q 
周一/t （/w 12月30日/t ）/w ，/w 梁朝伟/nr 和/cc 刘嘉玲/nr 亮相/vi 梅艳芳/nr 逝世/vi [十/m 周年/q]/mq 音乐会/n ，/w 纪念/v [一代/n 歌/n 后/f]/nz 。/w 当晚/t 表演/vn 结束/v 之后/f ，/w [二/m 人/n]/mq 并/cc 没/d 接受/v 访问/vn ，/w 便/d 一同/d 返回/v 山顶/n 爱巢/nz 。/w 
其实/d 近年二/t 人/n 幕前/nz 演出/vn 并/cc 不算/v 多/a ，/w 剧本/n 挑选/v 方面/n 更趋/nz 严谨/a ，/w 皆/d 因/p 他们/rr [投资/vn 有/vyou 道/qv]/nz ，/w 坐拥/nz 身家/n 以/p 亿元/q 计/vi ，/w 生活/vn 绝对/d 无忧/nz 。/w 早/a 前/f 就/d 有/vyou 传/v 嘉玲/nr 于/p 上海/ns 买/v 亿元/q 豪宅/n 投资/vn 。/w 
嘉玲/nr 出手/vi 豪气/n ，/w 但/c 其实/d 伟/ag 仔/ng 亦/d 不/d 逊色/a 。/w 眼见/v 香港/ns 住宅/n 楼价/n 见/v 顶/v ，/w 他/rr 决定/v 转/v 炒/v 商厦/n 及/cc 地铺/n ，/w 去年/t 10月/t 至/p 12月/t ，/w 他/rr 便/d 以/p 公司/nis 名义/n ，/w 一口气/d 用/p [五/m 千万/m 连/ulian]/mq 买/v [三/m 个/q]/mq 土瓜湾/nz 铺位/n 。/w 
翻查/nz 资料/n 显示/v ，/w 伟/ag 仔/ng 多年来/d 炒楼/nz 炒/v 铺/v 炒/v 商厦/n ，/w 现/tg 时/ng 拥有/v 市值/n 2.5亿/m 物业/n ，/w 但/c 全/a 没有/v 嘉玲/nr 份/q 。/w 记者/nnt 就/d 此事/r 问/v 过/uguo 嘉玲/nr ，/w 她/rr 大方/a 说/v ：/w “/w 他/rr 送给/v 我/rr 当然/d 好啦/nz ，/w 但/c 自己/rr 买/v 更/d 开心/a 。/w ”/w 
刘嘉玲/nr 向来/d 生财有道/nz ，/w 早/a 前/f 她/rr 更/d 打入/v 内地/n 《/w 娱乐圈/nz 投资/vn 富/vg 婆/ng 榜/n 》/w ，/w 以/p 8亿/m 港币/n 身家/n 称/v 冠/ng ，/w 当时/t 她/rr 否认/v 说/v ：/w “/w 这些/rz 新闻/n 笑/v 下/f 就算/d 了/ule ，/w 我/rr 是/vshi [劳动/vn 人民/n]/nz ，/w 不停/v 工作/vn 。/w ”/w 事实上/bl ，/w 嘉玲/nr 的/ude1 物业/n 和/cc 生意/n 遍布/v 内地/n 和/cc 香港/ns ，/w 身家/n 丰厚/a 毋庸置疑/vl 。/w 相比之下/vl ，/w 老公/n 梁朝伟/nr 在/p 投资/v 方面/n ，/w 表面/n 上/f 较为/d 逊色/a 。/w 
