[山西/ns 五寨县/ns 公安局/nis]/nt 5日/t 对外/vn 发布/v ，/w 因/p 家庭/n 琐事/n 杀妻/nz 潜逃/vi 11年/t 之/uzhi 久/a 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 赵某/nz 于/p 近日/t 在/p 内蒙古/ns 包头市/ns 被/pbei 抓获/v 。/w 
2002年5月/t ，/w 赵某/nz 与/cc 其/rz 妻/ng 薛/nz 某/rz 因/p 家庭/n 琐事/n 争吵/vi 后/f ，/w 其/rz 妻/ng 薛/nz 某/rz 回娘家/nz 居住/v ，/w 赵某/nz 多次/mq 去/vf 其/rz 岳母/n 家/q 想/v 接/vn 薛某/nr 回家/vi ，/w 均/d 被/pbei 薛某/nr 拒绝/v 。/w 6月3日/t 上午/t ，/w 当/p 赵某/nz 再/d 去/vf 叫/vi 薛/nz 某/rz 回家/vi 时/ng 发生/v 争吵/vn ，/w 赵某/nz 遂/d 用/p 刀/n 将/d 薛某/nr 刺伤/v ，/w 薛某/nr 因/p 失血过多/nhd 死亡/vi 。/w 
案发/v 以来/f ，/w [五寨县/ns 公安局/nis]/nto 认真/ad 排查/v 了/ule 嫌疑人/n 赵某/nz 及其/cc 关系/n 人/n 的/ude1 蛛丝马迹/n ，/w 一直/d 没有/v 抓/v 到/v 赵某/nz 。/w 2013年/t ，/w 公安局/nis 决定/v 将/d 此案/r 定为/v 攻坚/vn 案件/n ，/w 由/p 县/n 公安局长/nnt 亲自/d 挂帅/vi ，/w 力争/v 年/qt 内/f 破获/v 。/w 专案组/nis 民警/nnt 对/p 赵某/nz 的/ude1 所有/b [亲属/n 关系/n]/nz 、/w 朋友圈/nz 以及/cc 社会关系/n 等/udeng 重新/d 进行/vn 细致/a 梳理/v ，/w 从/p 中/f 发现/v 了/ule 可疑/a 信息/n ，/w 最终/d 确定/v 赵某/nz 藏匿/vi 于/p 内蒙古/ns 包头市/ns 。/w 
2013年12月20日/t ，/w 专案组/nis 民警/nnt 立即/d 赶赴/v 包头市/ns 展开/v 抓捕/v 工作/vn 。/w 在/p 包头/ns [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 专案组/nis 民警/nnt 展开/v 了/ule 地毯式/nz 的/ude1 摸排/nz ，/w 共/d 摸排/nz [流动/vn 人口/n]/nz 1万余人/m ，/w 最终/d 确定/v 赵某/nz 的/ude1 藏匿/vn 地点/n ，/w 于/p 12月24日/t 将/d 赵某/nz 抓获/v 。/w 目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 办理/v 中/f 。/w （/w 记者/nnt 胡靖/nr 国王/nnt 菲菲/nz ）/w 
