在/p 电影局/nis 官网/n 2013年12月/t 全国/n [电影/n 剧本/n]/nz 备案/vi 、/w 立项/vi 公示/n 的/ude1 通知/n 中/f ，/w 一部/mq 名为/v 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 的/ude1 电影/n ，/w 其/rz 编剧/nnt 一/m 栏/n 注明/v 的/ude1 是/vshi 韩寒/nr 。/w 记者/nnt 随后/d 从/p 知情人/n 处/n 获悉/v ，/w 除了/p 担任/v 编剧/nnt ，/w 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 也/d 是/vshi 韩寒/nr 的/ude1 导演/nnt 处女作/n ，/w 该片/r 计划/n 今年/t 上半年/t 开机/vi 。/w 
定位/vn 为/p 公路/n 类型片/nz 
据/p 电影局/nis 官网/n 的/ude1 显示/vn ，/w 影片/n 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 由/p [北京/ns 劳雷/nrf 影业/nis 有限公司/nis]/nt 、/w [杭州/ns 果/ng 麦/ng 文化/n 传媒/n 有限公司/nis]/nt 联合/vd 投资/vn ，/w [故事/n 梗概/n]/nz 为/p ：/w 在/p 最/d 东边/f [一起/s 长大/vi]/nz 的/ude1 几个/mq 年轻人/n 决定/v 重新/d 选择/v 自己/rr 的/ude1 前/f 路/n 。/w 横跨/v 大陆/ns 的/ude1 自驾/nz 旅途上/nz ，/w 那些/rz 传奇/n 经历/n 与/cc 际遇/n 让/v 他们/rr 有/vyou 了/ule 各自/rr 不同/a 的/ude1 命运/n 归宿/n 。/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 是/vshi 韩寒/nr 首次/m 担任/v 编剧/nnt 和/cc 导演/nnt 的/ude1 作品/n ，/w 定位/vn 是/vshi 公路/n 类型片/nz ，/w 而/cc 这部/r 影片/n 韩寒/nr 已经/d 筹备/vn 了/ule 长达/v 四/m 、/w 五年/t 之/uzhi 久/a ，/w “/w 其实/d 韩寒/nr 一直/d 都/d 有/vyou 当/p 导演/nnt 的/ude1 想法/n ，/w 而且/c 他/rr 对/p 影像/n 也/d 有/vyou 一种/mq 天生/b 的/ude1 敏感/a ，/w 目前/t 《/w [后/f 会/v 无期/n]/nz 》/w 的/ude1 剧本/n 已经/d 比较/d 完整/a 。/w ”/w 
独立/a 创作/vn 全新/b 剧本/n 
与/cc 郭敬明/nr 首任/b 导演/nnt 选择/v 自己/rr 的/ude1 小说/n 《/w 小/a 时代/n 》/w 不同/a ，/w 韩寒/nr 的/ude1 导演/nnt 处女作/n 则/d 创作/vn 了/ule 一个/mq 新的/a 故事/n 。/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w “/w 这次/r 完全/ad 是/vshi 由/p 韩寒/nr 一个人/mq 来/vf 写/v 剧本/n ，/w 并/cc 没有/v 编剧/nnt 团队/n 。/w [这个/rz 故事/n]/nz 与/cc 他/rr 同时/c 是/vshi 一名/mq 车手/nnt 的/ude1 身份/n 有/vyou 很大/d 关系/n ，/w 韩寒/nr 对/p 车/n 、/w 对/p 路/n 有/vyou 一种/mq 天然/b 的/ude1 情感/n ，/w 他/rr 也/d 希望/v 导演/nnt 处女作/n 能够/v 呈现/v 一些/mq 由/p 自身/rr 的/ude1 爱好/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 感悟/vn 。/w ”/w 此外/c ，/w 虽然/c 影片/n 定位/vn 于/p 一部/mq 商业/n 类型/n 的/ude1 公路/n 片/q ，/w 但/c 知情人/n 表示/v ，/w “/w 以/p 韩寒/nr 的/ude1 个性/n 和/cc 创作/v 风格/n ，/w 他/rr 绝/d 不会/v 拍成/v 一部/mq 纯粹/b 的/ude1 商业片/nz ，/w 一定会/nz 带有/v 作者/nnt 风格/n 。/w ”/w 据悉/v ，/w 该片/r 将/d 会/v 在/p 全国/n 多个/mq 地方/n 取景/vi ，/w 计划/n 今年/t 春夏/n 季节/n 开机/vi 。/w （/w [首席/n 记者/nnt]/nnt 孙琳琳/nr ）/w 
