记者/nnt 从/p [长沙/ns 黄花/n 国际/n 机场/nis]/nt 了解到/v ，/w ２０１３年/t [黄花/n 机场/nis]/nt [旅客/n 吞吐量/n]/nz 突破/v [１６００/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 成为/v 全国/n [第/m 十二/m 个/q]/mq [旅客/n 吞吐量/n]/nz 达到/v [１６００/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 [枢纽/n 机场/nis]/nz 。/w 
据/p [黄花/n 机场/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t ，/w [长沙/ns 黄花/n 国际/n 机场/nis]/nt 航线/n 网络/n 已经/d 辐射/vn ７０余个/m 大中城市/n ，/w [３０/m 家/q]/mq 航空公司/nis 在/p [长沙/ns 黄花/n 国际/n 机场/nis]/nt 参与/v 营运/vn ，/w 其中/rz 南航/n 、/w 厦/b 航/vg 、/w 奥/b 凯航/nz 在/p [长沙/ns 机场/nis]/nt 设立/v 了/ule 分公司/nis 或/c 运营/vn 基地/nis ，/w 机场/nis 开辟/v 航线/n 近/a [１００/m 条/q]/mq ，/w 每周/r 实际/n 航班/n 起降/vi 近/a [３０００/m 架次/qv]/mq ，/w 周/qt 航班/n 可供/v 座位数/nz 达/v [３５/m 万/d 个/q]/mq ，/w 覆盖/v 国内/s 各/rz 大中城市/n 的/ude1 [航空/n 运输/vn]/nz 网络/n 初步/d 形成/v ，/w 排名/vi [中部/f 地区/n]/nz 第一/m 、/w 全国/n [第/m 十二/m 位/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 史卫燕/nr ）/w 
