林志颖/nr (/w 后/f 左/f )/w 和/cc 陈若仪/nr 曾/d 被/pbei 拍/v 到/v 一起/s 出外/vi 用餐/vi (/w 资料/n 图/n )/w 。/w 
拥有/v 不/d 老/a 容颜/n 兼/v 百亿/m 身家/n ，/w “/w 谁家/r 姑娘/n 能/v 有幸/v 嫁给/v 林志颖/nr ”/w 成/v 了/ule 微博/n 热/a 议/v 话题/n ，/w 一番/mq 搜寻/v ，/w 网友/n 竟/d 发现/v 林志颖/nr 娇妻/nz 是/vshi 个/q 名不见经传/al 的/ude1 模特/nnt —/w —/w 陈若仪/nr 。/w 偶像派/nz 的/ude1 林志颖/nr 为何/ryv 情/n 定/v 小/a 模特/nnt 陈若仪/nr 呢/y ？/w 据/p 爆料/v ，/w 此/rzs 女/b 名气/n 不大/d ，/w 但/c 追/v 男/b 手段/n 高明/a ，/w 堪比/nz 梁洛施/nr 。/w 
