内外/f 忙/v 布局/n 
2013年初/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 宣布/v 对/p 集团/nis 现有/v 业务/n 架构/n 和/cc 组织/n 进行/vn 相应/vi 调整/vn ，/w 成立/vi [25/m 个/q]/mq 事业部/nis ，/w 具体/a 业务/n 发展/vn 将/d 由/p 各/rz 事业部/nis 总裁/nnt (/w 总经理/nnt )/w 负责/v 。/w 随后/d 又/d 将/d 支付宝/nz 内部/f 架构/n 调整/vn 为/p [4/m 个/q]/mq 事业群/nz //w 部/q ，/w 将/d 阿里/ns 金融/n 事业群/nz 并入/v ，/w 筹建/v 小/a 微/ag [金融/n 服务/vn]/nz 集团/nis ，/w 并/cc 由/p 彭蕾/nr 任/v CEO/x ./w 
这样一来/dl ，/w 阿里/ns 被/pbei 划/v 为/p 两/m 大部分/n ：/w 一/m 是/vshi 电商/nz 为/p 核心/n 的/ude1 [商业/n 帝国/n]/nz ，/w 由/p 陆兆禧/nr 接任/v 马云/nr 任/v CEO/x ；/w [另一/m 部分/n]/mq 是/vshi 未来/t 的/ude1 互联网/n [金融/n 业务/n]/nz ，/w 由/p 彭蕾/nr 带领/v 。/w 但/c 没有人/nz 能/v 明白/v 马云/nr 到底/d 要/v 下/f 一盘/mq 什么样/ryv 的/ude1 棋/n ，/w 他/rr 的/ude1 布局/n 总是/d 出人意料/vl 。/w 虽然/c 对/p 内/f 调整/vn 告一段落/vl ，/w 但/c 阿里/ns 对外/vn 的/ude1 “/w 版图/n 再造/v ”/w 只是/d 开始/v 。/w 
2013年4月29日/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 宣布/v 以/p [5/m ./w 86/m 亿/m 美元/q]/mq 购入/v [新浪/ntc 微博/n]/nz 18%/m 股份/n ；/w 5月10日/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc [2/m ./w 94/m 亿/m 美元/q]/mq 投资/vn 高/a 德/b 地图/n ，/w 持股/vi 28%/m ；/w 5月28日/t ，/w 菜鸟/r 物流/n 成立/vi ，/w 马云/nr 宣称/v 未来/t 要/v 持续/vn 投入/v [3000/m 亿元/q]/mq ；/w 10月10日/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 以/p [11/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 控股/vn [天/qt 弘/nz 基金/n]/nz ，/w 持/v 51%/m 股份/n …/w …/w 事情/n 远/a 没有/v 画/v 上/f 句号/n ，/w 12月9日/t ，/w 阿里/ns 再次/d 奇招/nz ，/w 对/p 海尔/ntc 电器/n 进行/vn 总额/n [28/m ./w 22/m 亿/m 港元/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [22/m ./w 13/m 亿元/q]/mq )/w 的/ude1 投资/vn ，/w 联手/vd 打造/v 家电/n (/w 行情/n 专区/n )/w 、/w 大件/n 商品/n 的/ude1 [物流/n 配送/vn]/nz 企业/n 。/w 
马云/nr 表面/n 上/f 退休/v ，/w 但/c 实际上/d 更/d 忙/v 、/w 也/d 更/d 有/vyou 斗志/n 了/ule 。/w 淘宝/n 的/ude1 “/w 双/q 11/m ”/w 活动/vn ，/w 应该/v 是/vshi 一线/n 管理/v 团队/n 的/ude1 事情/n ，/w 而/cc “/w 退休/v ”/w 的/ude1 马云/nr 居然/d 亲自/d 站台/n 。/w 2013年/t 还有/v 一件/mq 事/n 对/p 马云/nr 尤为/d 重要/a ，/w 以至于/c 亲自/d [披挂/v 上阵/vi]/nz —/w —/w 就是/v 与/cc 微信/nz 的/ude1 战争/n 。/w 马云/nr 在/p 内部/f 动员/v 信/n 上/f 提到/v ，/w 杀/v 到/v 企鹅/n 家/q 去/vf ，/w 该/rz 砸/v 的/ude1 就/d 砸/v ，/w 该/rz 摔/v 的/ude1 狠狠/d 地/ude2 摔/v ！/w 
在/p 2013/m 年底/f ，/w 再/d 回头/vi 看/v 马云/nr 的/ude1 投资/vn 路径/n ，/w 已经/d 不能/v 简单/a 说/v 是/vshi 投入/v 口/n 、/w 投/v O2O/x 、/w 投/v 物流/n 、/w 投/v 金融/n 。/w 没有人/nz 能/v 看懂/nz 阿里/ns 的/ude1 资本/n 局/n ，/w 也/d 没有/v 知道/v 马云/nr 的/ude1 边界/n 。/w 或许/d ，/w 一切/rz 有关/v 互联网/n 改变/v 传统/n 商业/n 的/ude1 事情/n ，/w 阿里/ns 都会/n 涉及/v 。/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc IPO/x 悬念/n 待解/nz 上市/vn 信息/n 被/pbei 过度/d 翻炒/nz 
上市/vn 信息/n 被/pbei 过度/d 翻炒/nz 
关于/p 阿里/ns IPO/x 的/ude1 信息/n ，/w 贯穿/v 2013/m 全年/n 。/w 在/p 年初/t 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 消息/n 传/v 美国/nsf 有意/d 抢/v 港交所/nz 生意/n ，/w 邀请/v 阿里/ns 到/v 纽约/nsf 上市/vn 。/w 5月/t ，/w 又/d 有/vyou 消息/n 传/v 马云/nr 放弃/v 美国/nsf ，/w 选择/v 在/p 中国/ns 香港/ns 上市/vn 。/w 关于/p 美国/nsf 、/w 中国/ns 香港/ns 之间/f ，/w 阿里/ns 方面/n 一直/d 没有/v 给/p 出/vf 正面/b 回复/v 。/w 但/c 对/p 阿里/ns 准备/v 上市/vn 的/ude1 信息/n ，/w 外资/n 投资/vn 纷纷/d 主动/ad 拜访/v 马云/nr ，/w 希望/v 能够/v 成为/v 其/rz 保荐人/nz 。/w 7月/t ，/w 陆兆禧/nr 首次/m 对外/vn 公开/ad 证实/v ，/w 阿里/ns 集团/nis 上市/vn 资产/n 包括/v 淘宝/n 、/w 天/qt 猫/n ，/w 小/a 微/ag 金融/n 不/d 在/p 其中/rz 。/w 即使/c 不/d 包括/v 小/a 微/ag 金融/n ，/w 阿里/ns 的/ude1 估值/vi 也/d 已经/d 被估/nz 到/v [1000/m 亿/m ~/w 1500/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 有可能/nz 成为/v 仅次于/v 谷歌/ntc 和/cc 亚马逊/nrf 的/ude1 全球/n [第三/m 大/a]/mq 互联网/n 公司/nis 。/w 全球/n 知名/a [会计师/nnt 事务所/nis]/nis 安永/nr 此前/t 曾/d 表示/v ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc IPO/x 有可能/nz 筹集/v 到/v [1000/m 亿/m 港元/q]/mq (/w 约/d 合/v [129/m 亿/m 美元/q]/mq )/w 资金/n ，/w 若真/nz 如此/rzv ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc IPO/x 将/d 成为/v 2014年5月/t facebook/x 上市/vn (/w [160/m 亿/m 美元/q]/mq )/w 以来/f 最大/gm 一笔/mq IPO/x ./w 
9月/t ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 创立/v [14/m 周年/q]/mq 之际/f ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf 董事局/nis]/nt 主席/nnt 马云/nr 发出/v 内部/f 邮件/n ，/w 高调/n 披露/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 内部/f 已/d 执行/v 三年/t 的/ude1 [合伙人/nnt 制度/n]/nz ，/w 也/d 表明/v 自身/rr 强硬/a 立场/n ，/w 即/v 坚持/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 上市/vn 地点/n 必须/d 允许/v [合伙人/nnt 制度/n]/nz 。/w 这/rzv 被/pbei 解读/v 为/p 阿里/ns 对/p 港交所/nz 的/ude1 “/w 逼宫/nz ”/w ，/w 阿里/ns 与/cc 港交所/nz 形成/v 僵局/n 。/w 
接近/v 年底/f 时/ng ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 赴/v 港/n 上市/vn 的/ude1 消息/n 再度/d 传出/v ，/w 阿里/ns 发言人/nnt 用/p “/w 三无/n ”/w 否认/v —/w —/w “/w 无/v 上市/vn 时间表/n 、/w 无/v 上市/vn 地点/n 、/w 无/v 委任/vn 承销商/nnt ”/w 。/w 
一年/mq 当中/f ，/w 阿里/ns 上市/vn 的/ude1 新闻/n 被/pbei 翻炒/nz 多次/mq ，/w 而/cc 当事人/n 阿里/ns 方面/n 给/p 出/vf 的/ude1 官方/n 信息/n 不/d 多/a ，/w 当下/d 只/d 明确/a 小/a 微/ag 金融/n 不/d 在/p 上市/vn 范围/n 之内/f 、/w 阿里/ns 的/ude1 [合伙人/nnt 制/v]/nz 为/p 香港/ns 上市/vn 最大/gm 的/ude1 障碍/n 。/w 毫无疑问/dl ，/w 阿里/ns 上市/vn 还/d 将/d 是/vshi 2014年/t 互联网/n 界/n 的/ude1 “/w 重头戏/n ”/w 。/w 
按照/p 马云/nr 的/ude1 布局/n ，/w 在/p 阿里/ns 集团/nis 上市/vn 之后/f ，/w 小/a 微/ag 金融/n 还/d 会/v 有/vyou 更/d 长久/a 的/ude1 打算/vn 。/w 2013年11月/t ，/w 小/a 微/ag 金融/n 的/ude1 股份/n 架构/n 出炉/v ：/w 40%/m 的/ude1 股份/n 将/d 作为/p [股权/n 激励/vn]/nz 分享/v 给/p 全体/n 员工/n ，/w 剩余/vn 60%/m 股份/n 将/d 用于/v “/w 在/p 未来/t 分步/vd 引进/v 其他/rzv [战略/n 投资者/nnd]/nz ”/w 。/w 目前/t 小/a 微/ag 金融/n 已/d 涉及/v 在线/vn 支付/v 、/w 贷款/n 、/w 基金/n 、/w 保险/n (/w 行情/n 专区/n )/w 、/w 理财/vn 五大/n 业务/n ，/w 这/rzv [五/m 块/q]/mq 业务/n 哪一个/mq 做好/v 都/d 是/vshi “/w 大/a 蛋糕/nf ”/w 。/w 显然/ad ，/w 在/p 阿里/ns 集团/nis 之后/f ，/w 马云/nr 还/d 留/v 着/uzhe 小/a 微/ag 金融/n 来/vf 做/v 未来/t 的/ude1 资本/n 局/n 。/w 
