只要/c 没有/v 雾霾/nz ，/w 西安/ns 市民/n 是/vshi 再/d 高兴/a 不过/c 了/ule ，/w 虽然/c 最近/t 的/ude1 天气/n 一直/d 挺好/nz ，/w 可/v 这/rzv 雨水/n 啥/ry 时候/n 能/v 润/v 润/v 西安/ns 啊/y ？/w 
虽说/c [十二/m 三/m 度/qv]/mq 的/ude1 天气/n 暖洋洋/z 的/ude1 挺/d 舒服/a ，/w 可/v 这/rzv 干燥/a 的/ude1 空气/n 让/v 人/n 呼吸/v 起来/vf 可/v 就/d 不怎么/vl 舒心/a 了/ule ，/w 很多/m 市民/n 都/d 表示/v ，/w 最近/t 这/rzv 嗓子/n 都/d 快/a 招架不住/vl 了/ule ，/w 人家/n [中央/n 气象台/nis]/nt 也/d 说/v 了/ule ，/w 你们/rr 西安/ns 连续/a 无/v 降水/n 天数/n 已经/d 达到/v [40/m 天/qt]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 要/v 温度/n 不要/d 湿度/n 的/ude1 节奏/n 吗/y ？/w 
市民/n ：/w “/w 最近/t 一直/d 没/d 下雨/vi ，/w 还是/c 有点/d 干/v ，/w 当然/d 期待/v 下雨/vi ，/w 下/f 点/qt 雨/n 下/f 点/qt 雪/n 当然/d 舒服/a 了/ule 。/w ”/w 
市民/n ：/w “/w 最近/t 比较/d 干燥/a 嘛/y ，/w 希望/v 下/f 点/qt 雨/n ，/w 反正/d 下雨/vi 就/d 能/v 湿润/a 一点/mq ，/w 但是/c 雾霾/nz 最好/d 不要/d 来/vf 了/ule 。/w ”/w 
别急/v ，/w 这/rzv 降水/n 是/vshi 说来/v 就要/d 来/vf 了/ule 。/w 
[陕西省/ns 气象台/nis]/nt 首席/n 预报员/nnt 侯建忠/nr ：/w “/w 从/p 明晚/t 开始/v ，/w 我省/n 将/d 出现/v 一次/mq 降水/n 和/cc 降温/vi 天气/n ，/w 降水/n 过程/n ，/w 基本上/d 是/vshi 雨夹雪/n ，/w 或者/c 是/vshi 小雪/n 天气/n 为主/vi ，/w 但是/c 量/n 不是/c 很/d 明显/a ，/w [关中/ns 地区/n]/nz 大约/d [1/m -/w 3/m 毫米/q]/mq ，/w 陕南/ns 地区/n [5/m 毫米/q]/mq 左右/f 。/w ”/w 
当然/d 跟/p 降水/n 一块/s 来/vf 的/ude1 就是/v 大幅度/d 的/ude1 降温/vn ，/w 陕北/ns 地区/n 降温/vi [6/m -/w 8/m ℃/w]/mq ，/w 关中和/nr 陕南/ns 地区/n [4/m -/w 6/m ℃/w]/mq ，/w 特别/d 是/vshi 在/p [7/m -/w 8/m 号/q]/mq ，/w 这/rzv 降温/vi 最/d 明显/a 。/w 而且/c 雾霾/nz 又/d 要/v 来/vf 了/ule 。/w 
预计/v [5/m 号/q]/mq 晚上/t 到/v [6/m 号/q]/mq ，/w 由于/p 受/v 暖湿气流/n 影响/vn ，/w 我省/n 可能会/nz 出现/v ，/w 雾/n 或者/c [雾霾/nz 天气/n]/nz 。/w 
[都市/n 快报/n]/nz 提醒/v 大伙儿/rr ，/w 冷空气/n 来袭/nz ，/w 一定/b 要/v 注意/vn 保暖/a 。/w (/w [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 《/w [都市/n 快报/n]/nz 》/w )/w 
