刘嘉玲/nr 投资/vn 有/vyou 成/v ，/w 梁朝伟/nr 深藏/v 不/d 露/v 。/w 
刘嘉玲/nr 投资/vn 有/vyou 成/v 、/w 被/pbei 指/v 拥/v 8亿/m 港币/n 身家/n ，/w 她/rr 老公/n 梁朝伟/nr (/w 伟/ag 仔/ng )/w 也/d 深藏/v 不/d 露/v ，/w 有/vyou 香港/ns 杂志/n 前/f 日/b 报道/v 他/rr 拥有/v 市价/n 约/d 近/a 两亿/m 人民币/n 的/ude1 房产/n 和/cc 店铺/n ，/w 去年/t 10至12/m 月/n 更/d 没/d 向/p 老婆/n 报备/nz ，/w 掷/v 约/d 5000多万/m 港币/n 买下/v 香港/ns 土瓜湾/nz [3/m 间/f]/mq 店铺/n ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 [2/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 港币/n 房产/n 全都/d 没有/v 刘嘉玲/nr 的/ude1 份/q 。/w 
据悉/v ，/w 伟/ag 仔/ng 名下/n 有/vyou [3/m 家/q]/mq 公司/nis ，/w 多年来/d 他/rr 都/d 以/p 公司/nis 名义/n 炒楼/nz ，/w 但/c [3/m 家/q]/mq 公司/nis 嘉玲/nr 都/d 不/d 持有/v 股份/n ，/w 目前/t 拥有/v 的/ude1 物业/n 市价/n 达/v 近/a 2.5亿/m 港币/n 。/w 
据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 伟/ag 仔/ng 属于/v 快手/n ，/w 只要/c 碰到/v 喜欢/vn 的/ude1 店铺/n ，/w 往往/d 看/v 一次/mq 就/d 出手/vi 买下/v ：/w “/w 他/rr 看/v 的/ude1 时候/n 很/d 沉默/a 、/w 冷静/a ，/w 会/v 观察/vn 周围/f 的/ude1 环境/n ，/w 但/c 他/rr 很/d 爽快/a ，/w 出手/vi 快/a 狠/d 准/a 。/w ”/w 
伟/ag 仔/ng 常年/d 来/vf 都/d 投资/v 香港岛/ns 的/ude1 物业/n ，/w 最近/t 突然/ad 对/p 土瓜湾/nz 旧/a 区/n 感兴趣/a ，/w 据悉/v 他/rr 看重/v 该区/r 的/ude1 发展/vn 潜力/n ，/w 认为/v 2018年/t 新/a 地铁/n 线/n 通车/vi 后/f ，/w 店铺/n 必定/d 会/v 升值/vn ，/w 也/d 有/vyou 可能会/nz 被/pbei 地产商/nnd 以/p 高价/n 收购/v ，/w 可见/c 他/rr 的/ude1 投资/vn 概念/n 相当/d 厉害/a 。/w 他/rr 与/cc 刘嘉玲/nr 结婚/vi 5年/t 多/a ，/w 但/c 财产/n 独立/a ，/w 刘嘉玲/nr 1993年/t 学/v 炒楼/nz ，/w 2006年/t 又/d 开始/v 在/p 内地/n 置产/nz ，/w 在/p 内地/n 和/cc 香港/ns 共有/v [6/m 处/n]/mq 房产/n ，/w 共/d 值/n 约/d 3.8亿/m 港币/n 。/w 但/c 刘嘉玲/nr 为/p 尊重/v 老公/n ，/w 买房/v 前/f 都会/n 先/d 咨询/vn 他/rr 的/ude1 意见/n ，/w 反观/v 做事/vi 习惯/n 独自/d 决断/n 的/ude1 伟/ag 仔/ng ，/w 却/d 从不/d 跟/p 老婆/n 报备/nz 投资/vn 之/uzhi 事/n ，/w 但/c 他/rr 有一个/mq 原则/n ，/w 就是/v 一旦/d 接/v 新片/n 就/d 不会/v 投资/vn ，/w 因为/c 他/rr 想/v 全/a 心/n 揣摩/v 角色/n ，/w 没/d 心思/n 办理/v 琐碎/a 的/ude1 手续/n 。/w 
