泰迪熊/nz 家庭/n 茶话会/n 。/w 记者/nnt 石忠情/nr 摄/vg 
对/p 女孩子/n 来说/uls ，/w 成都/ns 最/d 吸引/v 人/n 的/ude1 可能/v 不是/c [大熊猫/n 基地/nis]/nz ，/w 也/d 不是/c 迷人/a 的/ude1 锦里/nz [宽窄/n 巷子/n]/nz ，/w 而是/c 大部分/n 旅行团/nis 路线/n 都/d 没有/v 的/ude1 [泰迪熊/nz 博物馆/nis]/nt 。/w 
去年/t 年底/f 开放/v 的/ude1 [成都/ns 泰迪熊/nz 博物馆/nis]/nt 是/vshi 目前/t 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 [泰迪熊/nz 博物馆/nis]/nt ，/w 坐落/vi 在/p 成都/ns 温江区/ns 金马/nr 湖畔/n ，/w 交通/n 有些/rz 不便/an 。/w 这/rzv 也/d 让/v [泰迪熊/nz 博物馆/nis]/nt 自成/v 一国/mq ，/w 远远地/z 就/d 能/v 看到/v 各式各样/bl 憨态可掬/al 的/ude1 小熊/n 向/p 你/rr 招手/vi ：/w 欢迎/v 你/rr 来到/v 梦幻/n 的/ude1 国度/n 。/w 
