和/cc 相恋/v 多年/mq 的/ude1 男友/n 去/vf 办理/v [婚姻/n 登记/vn]/nz ，/w 没想到/nz 输入/v [身份证/n 号/q]/nz 后/f ，/w 却/d 显示/v 自己/rr 的/ude1 [身份证/n 号/q]/nz “/w 已/d 结婚/vi ”/w 。/w 
“/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 我/rr 已经/d ‘/w 结婚/vi ’/w 了/ule ，/w 我/rr 一下/mq 蒙/b 了/ule 。/w ”/w 1月3日/t ，/w 来自/v 榆林/ns 子洲县/ns 的/ude1 加/v 女士/n 说/v ，/w 1月2日/t ，/w 她/rr 和/cc 男友/n 前往/v [咸阳/ns 秦都区/ns 民政局/nis]/nt 办理/v [结婚/vi 登记/vn]/nz 。/w 当/p 她/rr 填/v 完/vn 登记/v 资料/n 后/f ，/w [电脑/n 系统/n]/nz 却/d 显示/v 她/rr 的/ude1 [身份证/n 号/q]/nz 在/p 2007年2月/t ，/w 已/d 被/pbei 一个/mq 叫/vi 崔/nz 某/rz 的/ude1 人/n 申领/v 过/uguo [结婚/vi 登记/vn]/nz 了/ule 。/w 3日/t 下午/t ，/w [秦都区/ns 民政局/nis]/nt [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 加/v 女士/n 来/vf 办理/v [婚姻/n 登记/vn]/nz 时/ng ，/w 确实/ad 出现/v 了/ule [身份证/n 重/a 号/q]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 根据/p 规定/n 需要/v 她/rr 到/v 户籍/n 所在地/n 的/ude1 [公安/n 部门/n]/nz 出具/v 一份/mq [身份/n 证明/v]/nz ，/w 才能/n 给/p 她/rr 办理/v [登记/vn 手续/n]/nz 。/w 
