陈一冰/nr ，/w 走近/v 这位/r 新/a 科/n “/w 吊环/n 王/n ”/w ，/w 你/rr 会/v 发现/vn ，/w 他/rr 在/p 场上/s 散发/v 着/uzhe 逼/v 人/n 的/ude1 气质/n ，/w 强烈/a 地/ude2 显示/v 着/uzhe 对/p 比赛/vn 的/ude1 统治/vn 力/n ，/w 但/c 场/qv 下/f 的/ude1 他/rr ，/w 却/d 内向/a 而/cc 腼腆/a ，/w 沉静/a 的/ude1 性格/n 与/cc 他/rr 健硕/a 的/ude1 身体/n 形成/v 了/ule 鲜明/a 的/ude1 对比/vn 。/w 
差点/d 夭折/vi 的/ude1 早产儿/nhd 
1984年12月19日/t ，/w 陈一冰/nr 降生/vi 。/w “/w 他/rr 不足/an 月/n 啊/y ，/w 才/d [8/m 个/q]/mq 多/a 月/n 就/d 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 陈一冰/nr 是/vshi 一个/mq 早产儿/nhd ，/w 母亲/n 张秀智/nr 说起/v 儿子/n 出生/vi 时/ng ，/w 眼泪/n 就/d 往/p 下/f 掉/v ，/w “/w 生/v 下来/vf 时/ng 他/rr 才/d [4/m 斤/q]/mq 2两/m ，/w 就/d 像/v 小/a 老鼠/n 似/vg 的/ude1 ，/w 我/rr 真是/d 心痛/vi 啊/y 。/w ”/w 医生/nnt 还/d 说/v ：/w “/w 别/d 抱/v 多/a 大/a 希望/v ，/w 孩子/n 估计/v 活/v 不/d 了/ule 了/ule 。/w ”/w 因此/c ，/w 父母/n 一/m 开始/v 连/ulian 给/p 他/rr 取/v 名字/n 的/ude1 心情/n 都/d 没有/v 。/w 小/a 一/m 冰/n 在/p 暖/a 箱/ng 里/f “/w 住/vi ”/w 了/ule 近/a 一个/mq 星期/n ，/w 一个/mq 月/n 后/f ，/w 小/a 一/m 冰/n 虽然/c 仍然/d 体质/n 很/d 弱/a ，/w 但/c 却/d 坚强/a 地/ude2 活/v 下来/vf 了/ule 。/w 
名字/n 源于/v 父亲/n 滑冰/vn 得/ude3 第一/m 
陈一冰/nr 满/a 40/m 天后/nz ，/w 才/d 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 名字/n 。/w 这时/rzt 陈一冰/nr 的/ude1 父亲/n 陈云峰/nr 参加/v 了/ule 天津市/ns 职工/nnt 业余/b 速滑/vn 比赛/vn ，/w 得了/vi [1500/m 米/q]/mq 的/ude1 第一名/mq 。/w 陈云峰/nr 一/m 想/v 自己/rr 的/ude1 儿子/n 还/d 没有/v 取/v 名字/n ，/w 当即/d 灵光/a 一闪/vi ，/w 就/d 给/p 儿子/n 取名/v 一/m 冰/n 。/w 
“/w 那时/rzt 是/vshi 脑袋/n 一/m 热/a 就/d 给/p 取/v 了/ule ，/w 现在/t 想/v 起来/vf ，/w 觉得/v 这/rzv 名字/n 挺/d 不错/a 的/ude1 ，/w 叫/vi 起来/vf 也/d 上/f 口/n 。/w ”/w 陈/vg 爸爸/n 十分/d 自豪/a 地/ude2 回忆说/nz 。/w 
幼时/n 胆子/n 特别/d 小/a 
虽然/c 已/d 是/vshi 十几/m 年前/t 的/ude1 往事/n 了/ule ，/w 但/c 母亲/n 张秀智/nr 谈起/v 一/m 冰/n 小时候/n 的/ude1 事情/n ，/w 依然/d 历历在目/vl 。/w 
有一天/d 张秀智/nr 将/d 陈一冰/nr 从/p 幼儿园/nis 接/v 回家/vn ，/w 安顿/v 好/a 后/f 准备/v 出门/vn 买菜/nz ，/w “/w 小时候/n 一/m 冰/n 特别/d 害怕/v 一个人/mq 呆/v 在/p 家里/s ，/w 那天/r 一/m 冰/n 在家/vi 睡觉/vi ，/w 我/rr 想/v 出去/vf 买菜/nz ，/w 我/rr 一/m 看/v 他/rr 还/d 没/d 醒/v ，/w 就/d 把/pba 他/rr 锁/v 在/p 家里/s 自己/rr 出去/vf 了/ule 。/w ”/w 张秀智/nr 说/v 。/w 等/udeng 张秀智/nr 买/v 完/vn 菜/n 回到/v 家门口/n ，/w 却/d 看见/v 了/ule 令人/v 忍俊不禁/vl 的/ude1 一幕/nz ，/w 陈一冰/nr [泪眼/n 汪汪/z]/nz 地/ude2 扒/v 着/uzhe 窗户/n 望着/v 外面/f ，/w 而/cc 旁边/f 站/vi 着/uzhe 的/ude1 邻居/n 则/d 在/p 安慰/v 着/uzhe 一/m 冰/n 。/w 看到/v 张秀智/nr 回来/v ，/w 邻居/n 如释重负/vl 地/ude2 说道/v ：/w “/w 大姐/n 你/rr 总算/d 回来/v 了/ule ，/w 你们/rr 儿子/n 扒/v 在/p 那/rzv 喊/v 救命/vn 呢/y ！/w ”/w 
