已经/d 推迟/v 近/a 7年/t 的/ude1 [第三/m 届/q]/mq [全国/n 足球/n 代表大会/n]/nz 将/d 于/p 本月/r 21日/t 至/p 22日/t 在/p [河北/ns 香河/ns 足球/n 基地/nis]/nt 召开/v 。/w 届时/d ，/w 这场/r 被/pbei 外界/n 看作/v 是/vshi 重新/d 为/p [中国/ns 足球/n]/nz “/w [谋篇/nz 布局/n]/nz ”/w 的/ude1 会议/n 将/d 涉及/v [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 修订/v 、/w [换届/vi 选举/v]/nz 、/w [中国/ns 足球/n]/nz 发展/v 规划/n 等/udeng [重要/a 内容/n]/nz 。/w 
根据/p 《/w [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 》/w 要求/n ，/w 2003年/t [第二/m 届/q]/mq 足/a 代/q 会/v 召开/vn 后/f ，/w 足/a 代/q 会/v 每四年/nz 举行/v 一次/mq 。/w [第三/m 届/q]/mq 足/a 代/q 会/v 本/rz 应/v 在/p 2007年/t 召开/v ，/w 但/c 这些/rz 年/qt [中国/ns 足球/n]/nz 遇到/v 的/ude1 各种/rz 丑闻/n 、/w 乱/d 象/ng 以及/cc 管理层/n 变动/vn ，/w 导致/v 会议/n 无限/b 延期/vi 。/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 成立/vi 于/p 1955年/t ，/w 首任/b 足协/nis 主席/nnt 为/p 黄/a 中/f ，/w 随后/d 是/vshi 李凤楼/nr 、/w 袁伟民/nr (/w 1986年/t 至/p 2003年/t )/w ，/w 其间/f 年维泗/nr 曾/d 在/p 1989年/t 至/p 1992年/t 担任/v [第五/m 届/q]/mq 足协/nis 主席/nnt 。/w 由于/p 2003年/t 至今/d 再也/d 没有/v 开/v 过足/nz 代/q 会/v ，/w 所以/c 足协/nis 主席/nnt 一直/d 由/p 袁伟民/nr 担任/v 。/w 
如今/t ，/w 在/p [国际/n 足联/nis]/nt 的/ude1 要求/n 下/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 终于/d 作出/v 了/ule 召开/v 全国/n 足/a 代/q 会/v 的/ude1 决定/vn 。/w 
会议/n 的/ude1 召开/vn ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt 、/w 副主席/nnt 、/w 执委/nnt 名单/n 料/n 将/d 有所/v 调整/vn 。/w 如/v 不/d 出/vf 意外/a ，/w 去年/t 入主/v [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 张剑/nr 、/w 魏吉祥/nr 等/udeng 有望/v 被/pbei 选/v 为/p 副主席/nnt ，/w 从而/c 获得/v “/w 合法/a ”/w 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt 身份/n 。/w 
目前/t 担任/v [国家/n 体育/n 总局/nis 足球/n 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 的/ude1 张剑/nr ，/w 自/p 上任/vi 以来/f 一直/d 保持/v 着/uzhe 低调/n 与/cc 神秘/a ，/w 一年/mq 多/a 的/ude1 时间/n ，/w 他/rr [几乎/d 没有/v]/nz 与/cc 媒体/n 进行/vn 任何/rz 沟通/v 。/w 不过/c ，/w 曾/d 在/p [国家/n 体育/n 总局/nis 政法/n 司/ng]/nt 工作/vn 的/ude1 张剑/nr 于/p 2012年4月/t 在/p 全国/n 体育/n [政策/n 法规/n]/nz 规划/n 会议/n 上/f ，/w 曾/d 做题/nz 为/p 《/w 以/p [求实/vi 创新/vi]/nz 精神/n 做好/v 体育/n [政策/n 法规/n]/nz 规划/n 工作/vn 》/w 的/ude1 报告/n ，/w 或许/d 能/v 从/p 中/f 看出/v 他/rr 的/ude1 “/w 理/n 政/ng 思路/n ”/w 。/w 
张剑/nr 在/p 那/rzv 次/qv 报告/n 中/f 提出/v ，/w “/w 有人/r 说/v [中国/ns 足球/n]/nz 多年来/d 始终/d 难以/d 有所发展/v ，/w 似乎/d 有/vyou 一种/mq 神秘/a 的/ude1 力量/n 在/p 牵制/v ，/w 其实/d 就是/v 急功近利/vl 的/ude1 思维/n 在/p 作怪/vi 。/w 多年前/d 邓小平/nr 就/d 提出/v ‘/w 从/p 娃娃/n 抓起/v ’/w ，/w 但/c 现实/n 中/f 却/d 背道而驰/vl ，/w 不是/c 从/p 娃娃/n 开始/v 抓/v 普及/vn ，/w 而是/c 从/p 娃娃/n 开始/v 比/p 成绩/n ，/w 搞/v 竞争/vn ，/w 进而/c 开始/v 在/p 年龄/n 等/udeng 方面/n 做文章/vi ，/w 一路/mq 下来/vf 毁掉/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 人才/n 基础/n …/w …/w ”/w 
在/p 外界/n 看来/v ，/w 重视/v [草根/n 足球/n]/nz 和/cc 校园/n 足球/n ，/w 厘清/nz 职业/n 足球/n 的/ude1 发展/vn 规律/n ，/w 加速/vi 解决/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz 造成/v 的/ude1 “/w 内伤/n ”/w ，/w 或许/d 能/v 成为/v 张剑/nr 规划/n [中国/ns 足球/n]/nz 发展/vn 的/ude1 方向/n 。/w 
有/vyou 媒体/n 预测/vn ，/w 修改/v 后/f 的/ude1 《/w [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 》/w 中将/nnt 不会/v 有/vyou [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto [行政/n 干预/vn]/nz 的/ude1 痕迹/n ，/w 而/cc 全新/b 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz 未来/t 规划/n 也/d 将/d 由/p 之前/f 的/ude1 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 事业/n 2013-2022/m [十年/mq 规划/n]/nz 》/w 变身/nz 为/p 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 事业/n 2014-2023/m [十年/mq 规划/n]/nz 》/w 。/w 
而/cc 业内/n 专家/nnt 分析/vn ，/w 从此/d 前/f 足协/nis 干部/nnt 岗位/n 调整/vn 的/ude1 种种/q 迹象/n 可以/v 看出/v ，/w 2014年/t 将/d 是/vshi [中国/ns 足球/n]/nz 实施/v [管/v 办/v 分离/vi]/nz 试验/vn 的/ude1 一年/mq 。/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 张子扬/nr )/w 
