近日/t ，/w 中国/ns 运动员/nnt 教育/v 基金/n [体育/n 明星/nnd]/nz 慈善/a 晚宴/n 在/p [北京/ns 四季/n 酒店/nis]/nt 举行/v ，/w 众多/a [体育/n 明星/nnd]/nz 出席/v 。/w 当/p 陈一冰/nr 、/w 滕海滨/nr 、/w 张楠/nr 、/w 张成龙/nr 等/udeng 体操队/nis 明星/nnd 出现/v 后/f ，/w 滕海滨/nr 、/w 张楠/nr 这/rzv 对/p 小情侣/nz 瞬间/n 被/pbei 媒体/n 包围/v ，/w 连/ulian 体操队/nis “/w 一哥/nz ”/w 陈一冰/nr 都/d 成/v 了/ule 陪衬/n 。/w 
今年/t 8月25日/t ，/w 滕海滨/nr 在/p 体操/n 馆/ng 向/p 张楠/nr 求婚/vi 成功/a ，/w 此/rzs 后/f 俩人/n 出现/v 在/p 公众/n 场合/n 都/d 显得/v 相当/d 恩爱/a 。/w 今晚/t ，/w 身着/v 肉色/n 高领/n 蕾丝/nz 公主/nnd 衫/ng 、/w 脚/n 踩/v 高跟鞋/n 的/ude1 张楠/nr 一直/d 挽着/nz 滕海滨/nr 的/ude1 手/n ，/w 俩人/n 一副/mq 甜蜜/a 模样/n 。/w 
不过/c ，/w 当/p 问起/v 婚期/n 时/ng ，/w 滕海滨/nr 却/d 卖/v 起/vf 了/ule 关子/n ，/w “/w 计划/n 明年/t ，/w 具体/a 还/d 没/d 定/v 。/w ”/w 相比/vi 滕海滨/nr ，/w 未婚妻/n 张楠/nr 倒是/d 大方/a 了/ule 不少/m ，/w “/w 可能会/nz 定/v 在下/r 半年/mq 吧/y ，/w 因为/c 我们/rr 现在/t 还/d 没/d 开始/v 准备/vn ，/w 所以/c 我们/rr 希望/v 准备/vn 时间/n 长/a 一点/mq ，/w 准备好/nz 一点/mq ，/w 日子/n 还/d 没/d 定/v ，/w 时间/n 会/v 在下/r 半年/mq 。/w ”/w 
至于/p 蜜月/n 等/udeng 安排/v ，/w 张楠/nr 甜蜜/a 地/ude2 表示/v ，/w “/w 一切/rz 都/d 在/p 筹划/v 中/f ，/w 会/v 慢慢/d 透露/v 的/ude1 。/w ”/w 
看着/v 滕海滨/nr 与/cc 张楠/nr 秀恩爱/nz ，/w 一旁/f 的/ude1 陈一冰/nr 显得/v 煞是/v 羡慕/vn ，/w 他/rr 也/d 主动/ad 申请/v 要/v 当/p 伴郎/nnt 。/w “/w 估计/v 我/rr 肯定/v 能/v 当/p 伴郎/nnt ，/w 因为/c 我/rr 还/d 没/d 结婚/vi 呢/y 。/w ”/w 陈一冰/nr 的话/udh 得到/v 了/ule 准/a 新郎/n 滕海滨/nr 的/ude1 肯定/vn 回答/v ，/w “/w 兄弟们/nz 肯定/v 得/ude3 邀请/v ，/w 过来/vf 帮帮忙/nz ，/w 因为/c 很累/nz 。/w ”/w 
看着/v 兄弟/n 幸福/a ，/w 单身/n 有/vyou [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 陈一冰/nr 也/d 希望/v 自己/rr 能/v 尽快/d 找到/v 一位/mq 合适/a 的/ude1 伴侣/n ，/w 他/rr 还/d 笑/v 称/vn 自己/rr 现在/t 要/v 靠/v 相亲/vn 过日子/vl 了/ule 。/w 陈一冰/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 现在/t 看到/v 朋友/n 都/d 说/v 让/v 介绍/vn 个/q 靠谱/nz 的/ude1 ，/w 其实/d 就是/v 随缘吧/nz ，/w 毕竟/d 训练/vn 到/v 一个/mq 阶段/n ，/w 剩下/v 的/ude1 人生/n 要/v 完美/a 一些/mq ，/w 像/v 海滨/s 那样/rzv 。/w ”/w 
说/v 到/v 心目中/nz 另一半/mq 的/ude1 标准/n ，/w 陈一冰/nr 认为/v 找/v 一个/mq 自己/rr 最/d 合适/a 的/ude1 最重要/nz ，/w 同时/c ，/w 他/rr 希望/v 对方/n 温柔/a 一点/mq ，/w 别/d 太/d 强势/n 就/d 好/a 了/ule 。/w 

