人民网/nz 1月5日/t 电/n （/w 温静/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月4日/t 晚/tg ，/w 总/b 奖/n 金额/n 为/p [500/m ,/w 000/m 美元/q]/mq 的/ude1 WTA/x 国际/n 巡回赛/n 深圳/ns 龙岗/nz 金/b 地/ude2 公开赛/n 结束/v 了/ule [女子/n 单打/n]/nz 决赛/vn 的/ude1 争夺/vn ，/w 赛会/n [头号/b 种子/n]/nz 、/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 李娜/nr 和/cc [5/m 号/q]/mq 种子/n 彭帅/nr 之间/f 展开/v 了/ule 一场/mq 最强/ad 中国/ns 德比战/nz ，/w 最终/d ，/w 实力/n 占优/v 的/ude1 李娜/nr 以/p 6-4/m //w 7-5/m 击败/v 对手/n ，/w [职业/n 生涯/n]/nz 首次/m 实现/v 了/ule 卫冕/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 李娜/nr [职业/n 生涯/n]/nz 的/ude1 [第八/m 座/q]/mq WTA/x 巡回赛/n 单打/n 冠军/nnt 奖杯/n ，/w 而/cc 彭帅/nr 依然/d 与/cc 生涯/n 单打/n 首冠/nz 无缘/vi 。/w 
首/q 盘/qv 比赛/vn 由/p 彭帅/nr 先/d 发球/vi ，/w 双方/n 一/m 上来/vf 就/d 争夺/v 的/ude1 非常/d 激烈/a ，/w 李娜/nr 顺利/ad 保/v 发/v 2-0/m 领先/vi 。/w 随后/d 彭帅/nr 开始/v 发/v 力/n ，/w 以/p 3-2/m 将/d 局/n 分/qt 反超/nz 。/w 之后/f 双方/n 一直/d 成功/a 保/v 发/v ，/w 比分/n 交替/d 上升/vi 到/v [4/m -/w 4/m 平/v]/mq ，/w [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 李娜/nr 破发/nz 并/cc 轻松/a 保/v 发/v 后/f ，/w 以/p 6-4/m 先声夺人/vl 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq 比赛/v 彭帅/nr 失误/vn 增多/v ，/w 李娜/nr 2-0/m 领先/vi 。/w [第三/m 局/n]/mq ，/w 彭帅/nr 在/p 0-40/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz 顽强/a 逆转/vi 保/v 发/v 。/w 之后/f 彭帅/nr 申请/v 了/ule 医疗/n 暂停/v ，/w 重新/d 上场/vi 后/f 她/rr 依然/d 是/vshi 失误/vn 连连/d ，/w 李娜/nr 顺势/d 将/d [领先/vi 优势/n]/nz 扩大/v 到/v 了/ule 4-1/m 。/w [第六/m 局/n]/mq 彭帅/nr lovegame/x 破发/nz ，/w 并/cc 抓住/v 李娜/nr 的/ude1 失误/vn ，/w 将/d 局/n 分/qt 反超/nz 。/w [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 李娜/nr 及时/ad 调整/vn 了/ule 状态/n ，/w 最终/d 以/p 7-5/m 锁定/v 胜利/vn ，/w [职业/n 生涯/n]/nz 首次/m 实现/v 了/ule 卫冕/vi 。/w 
