韦唯/nr 表现/v 失/v 准/a 
邓紫棋/nr 让/v 观众/n 见识/n 了/ule “/w 小/a 巨/ag 肺/n ”/w 的/ude1 爆发力/n 
前晚/nz ，/w 暌违/v 一年/mq 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 回归/v 推出/v [第二/m 季/ng]/mq 。/w 经过/p 首轮/n 竞争/vn ，/w 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 罗琦/nr [三/m 位/q]/mq 老将/n 分列/v 前/f 三/m ，/w 曹格/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 张宇/nr 追随/v 其后/f ，/w 八年/t 后/f 重回/v 旧地/n 参赛/vn 的/ude1 周笔畅/nr 垫底/vi 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 节目/n 播出/v 后/f ，/w 在/p 内地/n 名不见经传/al 的/ude1 香港/ns 新一代/nz 歌手/nnt 邓紫棋/nr 在/p 微博/n 上/f 一夜/mq 爆/v 红/a ，/w [两/q 小时/n]/mq 内/f 粉丝/nf 激增/vi 6万/m 。/w 
邓紫棋/nr 爆/v 红/a ，/w 
网友/n 大/a 呼/v “/w 逆天/nz 了/ule ”/w 
[第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 明显/a 分为/v [两/q 大/a 阵营/n]/nz —/w —/w 一边/d 是/vshi 以/p 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 张宇/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 歌坛/n 老将/n ；/w 另一边/mq 是/vshi 以/p 曹格/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 邓紫棋/nr 领衔/vd 的/ude1 新生代/n 偶像/n 。/w 比起/v 上/f 一季/mq ，/w 新生代/n 的/ude1 力量/n 明显/a 增强/v ，/w [90/m 后/f]/mq 的/ude1 邓紫棋/nr 更是/d 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 开播/v 以来/f 出道/vi 经历/n 最/d 短/a 的/ude1 歌手/nnt 。/w 不过/c ，/w 她/rr 却/d 是/vshi 当晚/t 最/d 出彩/v 的/ude1 歌手/nnt 之一/rz 。/w 当/p 张宇/nr 以/p “/w 香港/ns 新生代/n 蹿升/nz 最快/d 的/ude1 女歌手/nnd ”/w 介绍/v 她/rr 出场/vi 时/ng ，/w 观众/n 还/d 一片/mq 茫然/a ，/w 就/d 连/ulian 专家/nnt 顾问/nnt 宋柯/nr 先前/t 也/d 在/p 节目/n 研讨/v 会上/n 表示/v “/w 从来/d 没/d 听说/v 过/uguo [这个/rz 名字/n]/nz ”/w 。/w 可是/c ，/w 一曲/mq 《/w 泡沫/n 》/w 过后/v ，/w 网友/n 们/k 开始/v 不/d 淡定/nz 了/ule ，/w “/w 邓紫棋/nr ”/w 的/ude1 名字/n 当即/d 成为/v 网络/n 热/a 搜/v 词/n 。/w 在/p 得知/v 邓紫棋/nr 就是/v 台湾/ns 新/a 小/a 天王/n 林宥嘉/nr 的/ude1 女友/n 后/f ，/w 网友/n 们/k 更/d 激动/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 逆天/nz 了/ule ，/w 看来/v 以后/f 歌坛/n 就是/v 这/rzv 对/p 小情侣/nz 的/ude1 天下/n 了/ule ！/w ”/w 
罗琦/nr 爆/v 喜讯/n ，/w 
和/cc 宝宝/n “/w 一起/s 参赛/vn ”/w 
韩磊/nr 和/cc 罗琦/nr 这/rzv 两位/mq 老将/n 的/ude1 表现/vn 也/d [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 。/w 作为/p “/w 帝王/n 歌/n ”/w 专业户/n ，/w 韩磊/nr 的/ude1 一首/mq 电视剧/n 《/w [汉武/nz 大帝/nnd]/nz 》/w 主题曲/n 《/w 等待/v 》/w ，/w 唱出/v 了/ule 沧桑/n 大气/n 、/w 余音绕梁/nz 的/ude1 味道/n 。/w 网友/n 们/k 一边/d 看不惯/v 他/rr 在/p 台上/s 的/ude1 “/w 目中无人/vl ”/w ，/w 一边/d 也/d 不得不/d 承认/v 他/rr 确实/ad 有/vyou 这个/rz 资本/n 。/w 而/cc 被/pbei 称为/v “/w [中国/ns 摇滚/n]/nz 第一/m 女声/n ”/w 的/ude1 罗琦/nr ，/w 在/p 登台/vi 前/f 爆炸性/n 地/ude2 宣布/v 了/ule 怀孕/vi 消息/n ：/w “/w 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 宝宝/n 一起/s 参加/v 节目/n ，/w 他/rr 会/v 给/p 我/rr 力量/n 。/w ”/w 《/w 随心所欲/vl 》/w 的/ude1 音乐/n 一/m 响起/v ，/w 她/rr 又/d 蹦/v 又/d 跳/vi ，/w 全/a 情/n 投入/v ，/w 反倒/d 是/vshi 底下/f 的/ude1 观众/n 为/p 她/rr 肚子/n 里/f 的/ude1 宝宝/n 紧张/a 不已/vi 。/w 
韦唯/nr 排/v 第二/m ，/w 
“/w 难道/d 我家/n 音响/n 坏/a 了/ule ”/w ？/w 
如果/c 说/v 邓紫棋/nr 是/vshi 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 意外/a 之/uzhi 喜/v ，/w 那么/c 韦唯/nr 的/ude1 表现/vn 则/d 跌破/v 了/ule 观众/n 的/ude1 期待/vn 。/w 韦唯/nr 被/pbei 作为/p [第二/m 季/ng]/mq 首发/v 的/ude1 压轴/nz 歌手/nnt ，/w 26年/t 后/f 再唱/nz 代表作/n 《/w 恋寻/nz 》/w 也/d 是/vshi 一大/n 噱头/n ，/w 但/c 当晚/t 她/rr 的/ude1 表现/vn 实在/d 不/d 尽如人意/vl ，/w 不仅/c 有些/rz 中气不足/nhd ，/w 而且/c 几次/mq 都/d 有/vyou 破音/nz 的/ude1 担忧/vn 。/w 因此/c ，/w 当/p 总/b 导演/nnt 洪涛/n 宣布/v 韦唯/nr 拿到/v 第二名/mq ，/w 网友/n 们/k 都/d [大跌/v 眼镜/n]/nz ：/w “/w 是/vshi 我/rr 耳朵/n 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 还是/c 我家/n 电视机/n 坏/a 了/ule ？/w ”/w 而/cc 联想/vi 到/v 第一季/mq 首轮/n 竞/ag 演/v 也/d 是/vshi 由/p 表现/v 一般/ad 但/c 歌坛/n 地位/n 最高/a 的/ude1 齐秦/nr 夺冠/vi ，/w 有/vyou 网友/n 分析/vn ：/w “/w 一/m 开头/n 按/p 资/ng 排辈/nz 不/d 出奇/a ，/w 到/v 后面/f 该/rz 不会/v 这样/rzv 了/ule 。/w ”/w （/w 记者/nnt 张越/nr ）/w 
