据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 王力宏/nr 在/p 2013年11月/t 亲自/d 宣布/v 闪婚/nz 轰动/v 娱乐圈/nz 。/w 刚/d 新婚/n 的/ude1 他/rr 和/cc 妻子/n 李靚蕾/nr 的/ude1 私下/d 互动/vn 一直/d 让/v 外界/n 非常/d 好奇/a ，/w 最近/t 有/vyou 网友/n 在/p 新加坡/nsf ，/w 捕捉/v 到/v 夫妻/n 俩/m 在/p 当地/s 牵手/vi 逛街/vi 晒/v 恩爱/a 的/ude1 照片/n ，/w 还/d 被/pbei 发现/v 二嫂/nz 身上/s ，/w 竟/d 出现/v 绯闻/n 旧爱/nz 张惠妹/nr 的/ude1 影子/n 。/w 
王力宏/nr 在/p 跨/v 年/qt 夜/tg 到/v 新加坡/nsf 开唱/v ，/w 首/q 度/qv 邀请/v 新婚/n 妻子/n 李靚蕾/nr 上台/vi 一起/s 甜蜜/a 切/v 蛋糕/nf ，/w 突如其来/bl 的/ude1 “/w 福利/n 秀/ag ”/w high/x 翻/v 现场/s ，/w 近日/t 还/d 被/pbei 网友/n 拍/v 到/v 陪/v 老婆/n 在/p 当地/s 血拼/nz 的/ude1 照片/n ，/w 夫妻/n 俩/m 都/d 戴/v 著/nz 墨镜/n 、/w 穿/v 深色/b 衣服/n ，/w [十指/n 紧扣/vi]/nz 的/ude1 牵手/vi 画面/n 虽然/c 不/d 多/a ，/w 但/c 出/vf 双/q 入/v 对/p 的/ude1 画面/n ，/w 仍/d 让/v 不少/m 粉丝/nf 直呼/nz ：/w “/w 好/a 甜蜜/a ！/w ”/w 另有/v [很多/m 人/n]/mq 对/p 拍/v 到/v 照片/n 的/ude1 网友/n 羡慕/v 不已/vi ，/w 纷纷/d 在/p 留言/n 中/f 吶喊/nz ：/w “/w 我/rr 也/d 想/v 要求/n 偶遇/v ！/w ”/w 此外/c ，/w 也/d 有/vyou 眼尖/a 的/ude1 网友/n 发现/v ，/w 二嫂/nz 的/ude1 身影/n 和/cc 他/rr 过去/vf 的/ude1 緋/nz 闻/v 女友/n 张惠妹/nr 有些/rz 神似/a ，/w 笑/v 称/vn ：/w “/w 一/m 看到/v 照片/n 还/d 以为/v 二嫂/nz 是/vshi 阿妹/n 。/w ”/w 
其实/d ，/w 王力宏/nr 将/d 爱妻/n 李靚蕾/nr 的/ude1 庐山真面目/nz 公诸于世/vl 后/f ，/w 就/d 曾/d 被/pbei 网友/n 发现/v 老婆/n 的/ude1 模样/n 拥有/v 多重/b “/w 明星脸/nz ”/w ，/w 撞脸/nz 的/ude1 对象/n 除了/p 阿妹/n 外/f ，/w 还有/v 歌手/nnt 万芳/nr [/w 微博/n ]/w 及/cc 艺人/nnt 丫子/nz ，/w 在/p 当时/t 掀起/v 不少/m 讨论/v 。/w 
