1月3日/t ，/w 天气/n 晴朗/a ，/w [西北/ns 大学/nis]/ntu 老/a 校区/n 的/ude1 操场/n 上/f ，/w 学生/nnt 们/k 坐/v 在/p 草坪/n 上/f 看书/vi 记者/nnt 汤继颖/nr 摄/vg 
虽然/c 这/rzv 几天/mq [阳光/n 明媚/a]/nz ，/w 空气/n 清新/a ，/w 但/c 市民/n 们/k 还是/c 盼望/v 着/uzhe 能/v 迎来/v 一场/mq 大雪/n ，/w 湿润/a 空气/n 。/w 来自/v 气象台/nis 的/ude1 消息/n 说/v ，/w 今晚/t 到/v 明天/t ，/w 西安/ns 将/d 迎来/v 一次/mq 降水/n 过程/n 。/w 
入冬/vi 以来/f ，/w 陕西省/ns 一直/d 干旱/a 少/a 雨/n 。/w 昨日/t 全省/n 日/b 平均/a 相对湿度/n 较低/d ，/w 西安/ns 的/ude1 日/b 平均/a 相对湿度/n 仅/d 为/p 29%/m 。/w 3日17时/t 发布/v 的/ude1 森林/n 火险/n 等级/n 预报/vn 显示/v ，/w 当日/t 我省/n 陕北/ns 北部/f 森林/n 火险/n 等级/n 达到/v [3/m 级/q]/mq (/w 较高/ad 危险/an )/w ；/w 陕北/ns 南部/f 、/w 关中/ns 、/w 陕南/ns 森林/n 火险/n 等级/n 普遍/ad 达到/v [4/m 级/q]/mq (/w 高度/d 危险/an )/w 。/w 
昨天/t ，/w 西安/ns 又是/c 一个/mq [阳光/n 明媚/a]/nz 的/ude1 温暖/an 冬日/n ，/w 截至/v 昨日/t 15时/t ，/w 西安/ns [最高/a 气温/n]/nz 升/v 至/p [12/m ./w 6/m ℃/w]/mq 。/w 预计/v 从/p 今晚/t 开始/v 到/v 6日/t ，/w 我省/n 将/d 迎来/v 一次/mq 降水/n 过程/n 。/w 其中/rz ，/w 陕北/ns 大部分/n 地方/n 有/vyou 小雪/n ，/w 关中/ns 、/w 陕南/ns 阴/a 有/vyou 小雪/n (/w 雨/n )/w 或/c 雨夹雪/n 。/w 日/b [平均/a 气温/n]/nz 陕北/ns 将/d 下降/vi [6/m ~/w 8/m ℃/w]/mq ，/w 关中/ns 、/w 陕南/ns 将/d 下降/vi [4/m ~/w 6/m ℃/w]/mq 。/w 此外/c ，/w [气象/n 部门/n]/nz 将/d 利用/v 天气/n [有利/a 条件/n]/nz 适时/ad 开展/v [人工/b 增/v 雨/n]/nz 作业/vn 。/w 
预计/v 西安/ns 今天/t 阴/a 转/v 雨夹雪/n ，/w 局/n 地/ude2 有/vyou 霾/n ，/w [最高/a 气温/n]/nz [8/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 风力/n [3/m ~/w 4/m 级/q]/mq ；/w 6日/t 雨夹雪/n ，/w 气温/n [0/m ~/w 4/m ℃/w]/mq 。/w 
西安/ns 三日/t 天气/n 
今天/t 阴/a 转/v 雨夹雪/n -/w [2/m ~/w 8/m ℃/w]/mq 
明天/t 雨夹雪/n [0/m ~/w 4/m ℃/w]/mq 
后天/n 多/a 云/vg -/w [2/m ~/w 4/m ℃/w]/mq (/w 记者/nnt 毛蜜娜/nr 通讯员/nnt 浩宇/nz )/w 
