原/b 标题/n ：/w 量子/n 密钥/gi 分发/v 入选/vn 2013年/t 国际/n 物理学/n 重大/a 进展/vn 
在/p 刚刚/d 公布/v 的/ude1 2013年/t 国际/n 物理学/n 领域/n 的/ude1 [11/m 项/q]/mq 重大/a 进展/vn 中/f ，/w 由/p [中国/ns 科学家/nnt]/nz 在/p 国际上/nz 首次/m 实现/v 的/ude1 测量/vn 器件/n 无关/v 的/ude1 量子/n 密钥/gi 分发/v 成果/n ，/w 以/p 解决/v 量子/n 黑客/n 隐患/n 的/ude1 重大/a 价值/n 成功/a 入选/v 。/w 
实现/v 该/rz 成果/n 的/ude1 是/vshi 由/p [中国/ns 科大/nis]/nt 院士/nnt 潘建伟/nr 及其/cc 同事/n 张/q 强/a 、/w 陈腾云/nr 与/cc 清华大学/ntu 马雄峰/nr 等/udeng 组成/v 的/ude1 联合/vn 研究/v 小组/nis 。/w 他们/rr 利用/v 与/cc [美国/nsf 斯坦福/nrf 大学/nis]/ntu 联合开发/v 的/ude1 高效/b 低噪声/nz 上/f 转换/v [单/b 光子/n 探测器/n]/nz ，/w 在/p 国际上/nz 首次/m 实现/v 了/ule 测量/v 器件/n 无关/v 的/ude1 量子/n 密钥/gi 分发/v ，/w 成功/a 解决/v 了/ule 现实/n 环境/n 中/f 单/b 光子/n 探测/v 系统/n 易/ad 被/pbei [黑客/n 攻击/vn]/nz 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 提高/v 了/ule 现实/n 量子/n 密钥/gi 分发/v 系统/n 的/ude1 安全性/n 。/w 2013年9月24日/t ，/w [研究/vn 成果/n]/nz 在/p 国际/n 权威/n 物理学/n 期刊/n 《/w [物理/n 评论/n 快报/n]/nz 》/w 发表/v 。/w 美国/nsf 《/w 科学/n 》/w 杂志/n 、/w 美国/nsf 《/w 物理/n 》/w 杂志/n 和/cc 英国/ns 刊物/n 《/w 经济学/n 人/n 》/w 在/p 内/f 的/ude1 多家/mq 欧美/n 科技/n [新闻/n 媒体/n]/nz 对/p 该/rz 成果/n 进行/vn [专题/n 报道/v]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 潘建伟/nr 及其/cc 同事/n 在/p [量子/n 通信/vn]/nz 和/cc [量子/n 计算/v]/nz 领域/n 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz [第/m 十/m 次/qv]/mq 入选/v [欧洲/ns 物理/n 学会/v]/nt 或/c [美国/nsf 物理/n 学会/v]/nt 国际/n 物理学/n “/w 年度/n 重大/a 进展/vn ”/w ，/w 标志着/v 中国/ns 在/p [量子/n 通信/vn]/nz 研究/v 方向/n 上/f 继续/v 保持/vn 国际/n [领先/vi 地位/n]/nz 。/w 
