4日/t 上午/t ，/w [河北省/ns 工商联/nis]/nt 成立/vi [60/m 周年/q]/mq 座谈会/n 在/p 石家庄/ns 举行/v 。/w 河北/ns 省长/nnt 张庆伟/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
在/p 座谈会/n 上/f ，/w 张庆伟/nr 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 和/cc 省委/nis 书记/nnt 周本顺/nr 向/p 省/n 工商联/nis 成立/vi [60/m 周年/q]/mq 表示/v 热烈/a 祝贺/v ，/w 向/p 全省/n 各级/r 工商联/nis 组织/n 和/cc 广大/b 非公经济/n 人士/n 表示/v 诚挚/a 敬意/n 和/cc [衷心/d 感谢/v]/nz ！/w 他/rr 指出/v ，/w 工商联/nis 是/vshi 党领导/nz 下/f 的/ude1 具有/v 统战/n 性/ng 、/w 经济性/n 、/w 民间/n 性/ng 的/ude1 人民团体/n 和/cc 商会/nis 组织/n ，/w 肩负/v 着/uzhe 促进/v [非公有制/b 经济/n]/nz 健康/a 发展/vn 和/cc 非公经济/n 人士/n 健康/a 成长/vi 的/ude1 重要/a 职责/n 。/w 60年/t 来/vf 特别/d 是/vshi 改革开放/v 以来/f ，/w 省/n 工商联/nis 高举/v 爱国主义/n 、/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz [伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 各个/rz [历史/n 时期/n]/nz 的/ude1 [中心/nis 任务/n]/nz ，/w 团结/v 组织/n 全省/n 广大/b [工商业/n 者/k]/nz 和/cc 非公经济/n 人士/n ，/w 与/cc 河北/ns 发展/vn 同呼吸/vl 、/w 共命运/vl 、/w 心连心/vl ，/w 为/p 河北/ns 的/ude1 改革开放/v 和/cc 现代化/vn 建设/v 事业/n 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
张庆伟/nr 强调/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 拉开/v 了/ule 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 大幕/nz ，/w 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 对/p 今年/t 工作/vn 作出/v 了/ule [安排/v 部署/vn]/nz 。/w 实现/v [河北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 确定/v 的/ude1 各项/r 目标/n 任务/n ，/w 需要/v 各级/r 工商联/nis 组织/n 的/ude1 大力支持/v 和/cc 积极/ad 参与/v 。/w 希望/v 省/n 工商联/nis 以/p 成立/vi [60/m 周年/q]/mq 为/p 契机/n ，/w 继续/v 发挥/vn 联系/v 广泛/a 的/ude1 政治/n 优势/n ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 最大限度/nz 凝聚/v 非公经济/n 人士/n 的/ude1 智慧/n 和/cc 力量/n ，/w 推动/v 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 平稳/a 健康/a 发展/vn 。/w 希望/v 各级/r 工商联/nis 组织/n 把/pba 更好/d 服务/v [非公有制/b 经济/n]/nz 发展/vn 作为/p 核心/n 任务/n ，/w 引导/v 广大/b 非公经济/n 人士/n ，/w 加快/v [体制/n 创新/vi]/nz 、/w [管理/vn 创新/vi]/nz 、/w [科技/n 创新/vi]/nz 和/cc [企业/n 组织/n 创新/vi]/nz ，/w 主动/ad 向/p 新材料/nz 、/w 新能源/nz 、/w [节能/vn 环保/n]/nz 、/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 等/udeng 领域/n 发展/vn ，/w 为/p 促进/v 河北省/ns 发展/vn 发挥/v 应有/vn 作用/n ；/w 把/pba 促进/v 行业协会/nis 商会/nis 健康/a 发展/vn 作为/p 重要/a 工作/vn 内容/n ，/w 准确/a 把握/v 新时期/nz 行业协会/nis 商会/nis 的/ude1 特点/n 和/cc 规律/n ，/w 扩大/v 覆盖面/n ，/w 提高/v 影响力/n ，/w 促进/v 行业协会/nis 商会/nis 加快/v 发展/vn 、/w 健康/a 发展/vn ；/w 把/pba 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 作为/p 发挥/v 作用/n 的/ude1 有效/a 抓手/n ，/w 围绕/v 建设/vn 学习/v 型/k 、/w 创新/vi 型/k 、/w 服务/vn 型/k [组织/n 目标/n]/nz ，/w 坚定/a [政治/n 方向/n]/nz ，/w 健全/v 完善/vn [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 积极/ad 拓展/v 服务/vn 领域/n ，/w 切实/ad 把/pba 各级/r 工商联/nis 组织/n 打造/v 成/v 一支/mq 作风/n 过硬/a 、/w 有/vyou 战斗力/n 、/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 信赖/v 和/cc 依靠/v 的/ude1 队伍/n 。/w 
张庆伟/nr 要求/n ，/w [各级/r 政府/nis]/nz 要/v 进一步/d 简政放权/vl ，/w 加快/v 推进/vn [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz ，/w 坚持/v [依法/d 行政/n]/nz ，/w 积极/ad 营造/v 优质/b 高效/b 的/ude1 政务/n 环境/n 、/w [公正/a 廉洁/a]/nz 的/ude1 [法治/n 环境/n]/nz 、/w [公平/a 竞争/vn]/nz 的/ude1 [市场/n 环境/n]/nz 、/w [诚实/a 守信/a]/nz 的/ude1 [人文/n 环境/n]/nz ，/w 更好/d 地/ude2 释放/v 非公经济/n 的/ude1 活力/n 。/w 
[河北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 统战部/nis 部长/nnt 范照兵/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 王雪峰/nr ，/w 副省长/nnt 张杰辉/nr ，/w 省政协/n 副主席/nnt 郭华/nr 出席/v 座谈会/n 。/w 省政协/n 副主席/nnt 、/w [九三学社/nt 省委/nis]/nt 主委/nnt 葛会波/nr 代表/nnt 省/n [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 有关/v 人民团体/n 致/v 贺辞/n 。/w 省/n 人大常委会/nis 原/b 副主任/nnt 、/w 省/n 工商联/nis 原/b 会长/nnt 韩葆珍/nr 发言/vi 。/w （/w 记者/nnt 王玉亮/nr 庞超/nr ）/w 
