美国/nsf 女童/n 艾丽莎/nr （/w 左/f 一/m ）/w 帮/v 母亲/n 接生/vi 了/ule 小妹妹/nz 。/w 
据/p [美国/nsf 媒体/n]/nz 1月2日/t 报道/v ，/w 美国/nsf 女童/n 艾丽莎/nr 尽管/c 还/d 不到/v [10/m 岁/qt]/mq ，/w 但/c 已经/d 向/p 母亲/n 证明/v ，/w 她/rr 可以/v 处理/vn 一场/mq 危机/n 。/w 
本周，9/t 岁/qt 的/ude1 艾丽莎/nr 由于/p 帮助/v 母亲/n 莫妮克/nrf 接生/vi 小妹妹/nz 而/cc 获得/v “/w 最/d 优秀/a 姐姐/n ”/w 称号/n 。/w 艾丽莎/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng ，/w 描述/v 了/ule 帮助/v 母亲/n 分娩/vi 的/ude1 情景/n 。/w 艾丽莎/nr 称/v ，/w 母亲/n 告诉/v 她/rr 自己/rr 要/v 生/vn 了/ule ，/w 她/rr 不断/d 鼓励/v 母亲/n ，/w 尽管/c 母亲/n 有些/rz 害怕/v ，/w 但/c 在/p 她/rr 的/ude1 帮助/vn 下/f 宝宝/n 顺利/ad 出生/vi 。/w 
艾丽莎/nr 说/v ，/w 通过/p 观看/v [一/d 档/ng]/mq 医学/n 节目/n 她/rr 知道/v 了/ule 给/p 新生儿/n 解开/v 脐带/n 是/vshi 助产/b 的/ude1 重要/a 一步/mq ，/w 于是/cc 她/rr 解开/v 了/ule 缠绕/v 在/p 小妹妹/nz 脖子/n 上/f 的/ude1 脐带/n ，/w 但是/c 小妹妹/nz 的/ude1 身体/n 略微/d 发紫/nz ，/w 不明/v 情况/n 的/ude1 她/rr 向/p 邻居/n 求救/vi ，/w 邻居/n 拨打/v 了/ule 911/m 急救/v 电话/n 后/f ，/w 艾丽莎/nr 的/ude1 母亲/n 和/cc 小妹妹/nz 被/pbei 送往/v 医院/nis ，/w 两人/mq 在/p 新年/t 的/ude1 第一天/mq 就/d 回到/v 了/ule 家里/s 。/w (/w [中国/ns 日报/n]/nz )/w 
