图/n 为/p 1月4日/t ，/w 李娜/nr 在/p 比赛/vn 中/f 庆祝/v 得分/n 。/w 记者/nnt 毛思倩/nr 摄/vg 
人民网/nz 北京/ns 1月4日/t 电/n （/w 记者/nnt 李硕/nr ）/w WTA/x 国际/n 巡回赛/n 深圳/ns 公开赛/n 决赛/vn 4日/t 再度/d 上演/v [中国/ns 德比/nz]/nz 。/w [头号/b 种子/n]/nz 李娜/nr 以/p 2∶0/m 战胜/v 了/ule 同胞/n 彭帅/nr ，/w 夺得/v 新/a 赛季/n 首冠/nz 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 实现/v 了/ule [职业/n 生涯/n]/nz 的/ude1 首次/m 成功/a 卫冕/vi 。/w 
