据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w [台南/ns 市长/nnt 荣/ag 大学/nis]/nt 一群/mq 大学/nis 生分/a 骑/v [5/m 辆/q]/mq 摩托车/n 4日/t 从/p [阿里山/ns 公路/n]/nz 下山/vi 途中/s ，/w 黄姓/nz 女学生/nz 的/ude1 摩托车/n 不知/v 何故/r 撞到/v 护栏/n 后/f ，/w 她/rr 和/cc 后座/n 的/ude1 柳姓/nr 女学生/nz 都/d 摔/v 落/vn 路旁/s [10/m 公尺/q]/mq 深/a 边坡/nz ，/w 所/usuo 幸/vg 是/vshi 果园/n 草丛/n ，/w 两人/mq 命/n 大/a 仅/d 受/v 轻伤/n 。/w 
这/rzv 群/ng [长/a 荣/ag 大学/nis]/ntu 学生/nnt 约/d [10/m 人/n]/mq ，/w 3日/t 骑/v 摩托车/n 到/v 奋起湖/nz 游玩/v 住/vn [一/d 晚/tg]/mq ，/w 4日/t 上午/t 沿/p 台/q [18/m 线/n]/mq [阿里山/ns 公路/n]/nz 下山/vi ，/w 黄姓/nz 女学生/nz 骑乘/nz 的/ude1 摩托车/n ，/w 经过/p [1/m 个/q]/mq 弯道/n 后/f 的/ude1 直行/nz 线/n ，/w 可能/v 车速/n 略/d 快/a 重心/n 不稳/nz ，/w 在/p [43/m ./w 5/m 公里/q]/mq 处/n 冲/v 向/p 右侧/f 撞击/v 纽泽西/nrf 护栏/n 。/w 
读/v 大/a 三/m 的/ude1 黄姓/nz 女学生/nz 和/cc 后座/n 的/ude1 柳姓/nr 女学生/nz ，/w 两人/mq 都/d 摔到/nz 护栏/n 外/f 的/ude1 边坡/nz ，/w 还/d 好/a 当地/s 不是/c 深谷/n ，/w 而是/c 槟榔园/nz ，/w 两人/mq 都/d 轻伤/n 。/w 
[嘉义县/ns 消防局/nis]/nt [第三/m 大队/nis]/mq 据报/nz ，/w 立即/d 派遣/v 番/qv 路/n 、/w 三/m 和/cc 及/cc 奋起湖/nz 分队/n ，/w 共/d 动员/v [5/m 车/n]/mq [10/m 人/n]/mq 前往/v 抢救/vn ，/w 利用/v 器材/n 车/n 吊/v 臂/ng 将/d 她们/rr 吊挂/nz 到/v 路上/s ，/w 再/d 由/p 救护车/n 送往/v 医院/nis 救治/vn 。/w 
