从/p 2014年1月1日/t 开始/v ，/w 登录/v 河北省/ns [空气/n 质量/n]/nz 自动/d 发布/v 系统/n ，/w 就/d 可以/v 查询/vn 河北省/ns [64/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 实时/n 监测/v 数据/n ，/w 还/d 可以/v 查询/vn 前/f 一天/mq 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 状况/n 。/w 
据/p [河北省/ns 环境/n 监测站/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 河北省/ns 投资/vn 8300余万元/m ，/w 在/p 选定/v 的/ude1 [64/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 建设/vn 了/ule [空气/n 质量/n 自动/d 监测/vn 系统/n]/nz ，/w 均可/v 监测/vn 二氧化硫/n 、/w 一氧化碳/n 、/w 二氧化氮/gc 、/w 臭氧/n 、/w PM10/x 、/w PM2/x ./w 5六/m 参数/n 。/w 工程/n 于/p 2013年12月20日/t 全部/m 完成/v ，/w 经过/p 几天/mq 的/ude1 试运行/nz 后/f ，/w 今年/t 1月1日/t 正式/ad 发布/v 监测/vn 数据/n 。/w 
2012年1月1日/t ，/w 河北省/ns 正式/ad 发布/v [11/m 个/q]/mq 设区市/nz 共/d [53/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 位/q 的/ude1 [空气/n 质量/n 指数/n]/nz ，/w 加上/v 新增/v 的/ude1 [64/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 监测/vn 点/qt 位/q ，/w 目前/t 河北省/ns [空气/n 质量/n]/nz 监测/vn 点/qt 位/q 已经/d 达到/v [117/m 个/q]/mq 。/w 为/p 实现/v 对/p 所有/b 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w [大气/n 污染/vn]/nz 自动/d 监测/vn 全/a 覆盖/v ，/w 今年/t 河北省/ns 还/d 将/d 建设/vn [79/m 个/q]/mq 县级/b [空气/n 质量/n]/nz 自动/d 监测站/nis ，/w [6/m 月底/t]/mq 前/f 全部/m 建成/v 并/cc 实现/v 省级/b 联网/vi 。/w 
根据/p 《/w 河北省/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz [实施/v 方案/n]/nz 》/w 要求/n ，/w 省/n 环保厅/nis 将/d 每月/r 公布/v 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 最/d 差/a 、/w 最好/d 的/ude1 各/rz [20/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 名单/n 。/w 预计/v [2/m 月份/n]/mq 相关/vn 排名/vi 会/v “/w 出炉/v ”/w 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 米/q 彦/ng 泽/ag 记者/nnt 段丽茜/nr ）/w 
