人民网/nz 武汉/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w 今日/t 上午/t ，/w 政协/nis 武汉市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 此间/rzs 开幕/vi 。/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [武汉/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 阮成发/nr 在/p 大会/n 开幕式/n 上/f 发表/v 讲话/n ，/w 他/rr 指出/v 武汉/ns [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 首次/m 突破/v [万/d 亿元/q]/mq 大关/n ，/w 全市/n 工业/n [投资/vn 规模/n]/nz 突破/v [2200/m 亿元/q]/mq ，/w 有望/v 升/vn 至/p [副/b 省级/b 城市/n]/nz [第四/m 位/q]/mq 。/w 
致辞/vi 中/f 阮成发/nr 说/v ，/w 一年/mq 以来/f ，/w 武汉市/ns 在/p 建设/v [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz 、/w 复兴/vn 大/a 武汉/ns 的/ude1 伟大/a 征程/n 中/f 迈出/v 坚实/a 步伐/n ，/w [综合/vn 实力/n]/nz 在/p 全国/n 同类/n 城市/n 中/f 的/ude1 地位/n 更加/d 凸显/v 。/w [地区/n 生产总值/n]/nz 保持/v 了/ule 自/p 2011年/t 以来/f 每年/r 增加/v [千/m 亿元/q]/mq 以上/f 的/ude1 发展/vn 势头/n ，/w 去年/t 预计/v 突破/vn [九千/m 亿元/q]/mq 。/w 工业/n 继续/v 发挥/vn 拉动/v 经济发展/v 的/ude1 火车头/n 作用/n ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 首次/m 突破/v [万/d 亿元/q]/mq 大关/n ，/w 全市/n 工业/n [投资/vn 规模/n]/nz 突破/v [2200/m 亿元/q]/mq ，/w 有望/v 升/vn 至/p [副/b 省级/b 城市/n]/nz [第四/m 位/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 武汉/ns 提出/v 2016年/t [工业/n 总产值/n]/nz 突破/v [2/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 到/v 2019年/t ，/w [工业/n 总产值/n]/nz 突破/v [3/m 万/d 亿元/q]/mq 。/w 瞄准/v 这/rzv 一/m 目标/n ，/w 武汉/ns 画/v 出/vf 工业/n 发展/v 路线图/n —/w 2019年/t 形成/v [9/m 大/a]/mq 千亿/m 产业/n ，/w 其中/rz 汽车/n 及/cc 零部件/n 、/w [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 超/v [5000/m 亿元/q]/mq ；/w 打造/v “/w 大/a 光谷/nz ”/w 、/w “/w 大车/n 都/d ”/w 、/w “/w 大/a 临/v 空/ng ”/w 、/w “/w 大/a 临港/nz ”/w 四大/n 工业/n 核心/n 板块/n ，/w 到/v 2019年/t ，/w 大/a 光谷/nz 、/w 大车/n 都/d 两个/mq [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz 年产值/n 超/v [万/d 亿元/q]/mq ，/w 大/a 临/v 空/ng 、/w 大/a 临港/nz 两个/mq [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz 年产值/n 超过/v [5000/m 亿元/q]/mq 。/w 
