名校/n 博士/nnt 毕业/v 、/w 有/vyou “/w 全国/n 百强/n 律师/nnt ”/w 称号/n 的/ude1 [北京/ns 北/f 元/q 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 张勇/nr ，/w 一审/b 被/pbei 以/p 强奸罪/n 判处/v 有期徒刑/n 4年/t 后/f 提出/v 上诉/vn 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 市/n [一/d 中/f]/mq 院/n 终审/n [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
■/w 案情/n 
因/p 女方/n 反抗/v 强奸/vn 未/d 得逞/vi 
据/p 法院/nis 认定/v ，/w [19/m 岁/qt]/mq 女子/n 小/a 红/a （/w 化名/v ）/w 委托/v 张勇/nr 代理/vn 其/rz 男友/n 被/pbei 打/v 一/m 案/ng 的/ude1 [民事/b 赔偿/vn]/nz 事宜/n 。/w 2012年9月13日17时/t 许/v ，/w 张勇/nr 在/p [中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 文化/n 楼/n [2/m 单元/n]/mq [102/m 室/n]/mq [北京/ns 北/f 元/q 律师/nnt 事务所/nis]/nt 内/f ，/w 违背/v 小/a 红/a 的/ude1 意志/n ，/w 使用/v 暴力/n 、/w 胁迫/v 手段/n 欲/d 强行/d 与/cc 小/a 红/a 发生/v 性关系/n ，/w 后/f 因/p 小/a 红/a 反抗/v 而/cc 未/d 得逞/vi 。/w 张勇/nr 的/ude1 行为/n 造成/v 小/a 红/a 身体/n 多/a 处/n 受伤/vi ，/w 经/p 鉴定/vn 为/p 轻微伤/nz 。/w 
假借/v 交费/vn 骗/v 受害人/n 到/v 律/vg 所/usuo 
据/p 小/a 红/a 称/v ，/w 2012年9月13日/t 下午/t [2/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 张勇/nr 让/v 她/rr 到/v 律/vg 所/usuo 谈/v 事/n 。/w 临走/vi 时/ng ，/w 张勇/nr 抱/v 了/ule 她/rr 一下/mq 。/w 小/a 红/a 认为/v ，/w 这个/rz 拥抱/v 可能/v 是/vshi “/w 礼节性/n ”/w 的/ude1 ，/w 因此/c 没/d 太/d 在意/v 。/w [3/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 小/a 红/a 又/d 接到/v 张勇/nr 电话/n ，/w 让/v 她/rr 到/v 律师/nnt 办公室/nis 交/v [2000/m 元/q]/mq 费用/n 。/w 
按照/p 小/a 红/a 的/ude1 讲述/vn ，/w 再次/d 来到/v 张勇/nr 办公室/nis 后/f ，/w 对方/n 把门/vi 关上/v 了/ule ，/w 然后/c 抱/v 她/rr ，/w 把/pba 她/rr 拉/v 到/v 沙发/n 上/f 强吻/nz 。/w 小/a 红/a 称/v 自己/rr 当时/t 一直/d 喊叫/v 反抗/vn ，/w 但/c 张勇/nr 关上/v 窗户/n 、/w 拉/v 上/f 窗帘/n ，/w 并/cc 把/pba 灯/n 关上/v ，/w 捂着/nz 她/rr 的/ude1 嘴/n 威胁/vn 说/v ：/w “/w 别喊/nz ，/w 谅/v 你/rr 也/d 不/d 敢/v 告/v 我/rr 。/w ”/w 
小/a 红/a 被吓/nz 哭/v ，/w 张勇/nr 强行/d 脱下/vf 其/rz 衣服/n ，/w 其间/f 还/d 哄骗/v 她/rr 称/v 只要/c [发生/v 关系/n]/nz 就/d 全力/d 帮/v 其/rz 打官司/vi 。/w 离开/v 律/vg 所/usuo 后/f ，/w 小/a 红/a 立即/d 打车/v 赶往/v 附近/f 派出所/nis 报案/vi 。/w 
