从/p [石家庄市/ns 住房/n 局/n]/nt 1月3日/t 召开/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 为了/p 满足/v [三/m 代/q 同堂/nz]/nz 、/w 双/q 子女/n 结构/n 等/udeng 家庭/n 的/ude1 需要/vn 和/cc 购买/v 意向/n ，/w 该市/r 将/d 扩大/v 保障房/nz 建设/v 面积/n ，/w 并/cc 增加/v 两/m 居/v 或/c 小/a 三/m 居/v 户型/n 比例/n 。/w 
石家庄市/ns 的/ude1 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w 被/pbei 保障/v 家庭/n 中/f [三/m 口/n]/mq 以上/f 的/ude1 占/v 大多数/m 。/w 今后/t ，/w 石家庄/ns 保障房/nz [套型/nz 建筑/n 面积/n]/nz 将/d 以/p [60/m 平方米/q]/mq 以下/f 为主/vi ，/w 控制/vn 在/p 总量/n 的/ude1 [70/m %/w 左右/f]/mq 。/w [严格/ad 控制/vn]/nz 在/p [90/m 平方米/q]/mq 以内/f ，/w [60/m 至/p 90/m 平方米/q]/mq 将/d 控制/vn 在/p 总量/n 的/ude1 [30/m %/w 左右/f]/mq ，/w 实现/v 户型/n 多样化/vi ，/w 以/p 满足/v 不同/a 保障/v 家庭/n 的/ude1 居住/vn 需要/v 。/w 而/cc 原来/d 建设/vn 的/ude1 保障房/nz ，/w 面积/n 基本/a 控制/vn 在/p [60/m 平方米/q]/mq 以内/f 。/w 
2013年/t ，/w 石家庄/ns 已/d 开工/vi 保障性/n 安居工程/n 项目/n [100/m 个/q]/mq 、/w [3/m ./w 59/m 万/d 套/q]/mq 。/w 目前/t 全市/n 已/d 建成/v 和/cc 在/p 建/v 安居工程/n [27/m ./w 32/m 万/d 套/q]/mq ，/w [城镇/n 居民/n]/nz [住房/n 保障/vn]/nz 覆盖率/n 达/v 17%/m ，/w 其中/rz 市区/s 为/p 26%/m 。/w 2014年/t ，/w 石家庄/ns 保障性/n 安居工程/n 任务/n 为/p 开工/vi [2/m ./w 7/m 万/d 套/q]/mq ，/w 竣工/vi [2/m ./w 15/m 万/d 套/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 赵建/nr ）/w 
