刘云山/nr 指出/v ，/w [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 倡导/v 的/ude1 富强/a 、/w 民主/a 、/w 文明/n 、/w 和谐/a ，/w 自由/a 、/w 平等/a 、/w 公正/a 、/w 法治/n ，/w 爱国/a 、/w 敬业/vi 、/w 诚信/a 、/w 友善/a ，/w 明确/a 了/ule 国家/n 、/w 社会/n 、/w 公民/n [三/m 个/q]/mq 层面/n 的/ude1 [价值/n 目标/n]/nz 、/w [价值/n 取向/n]/nz 、/w 价值/n 准则/n ，/w 是/vshi [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz 的/ude1 凝炼/a 表达/v 。/w 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz ，/w 有利于/v 更好/d 地/ude2 弘扬/v [共同/d 理想/n]/nz 、/w 凝聚/v [精神/n 力量/n]/nz 、/w 建设/v [道德/n 风尚/n]/nz ，/w 使/v 我们/rr 国家/n 、/w 民族/n 、/w 人民/n 在/p 思想/n 和/cc 精神上/nz 强/a 起来/vf 。/w 要/v 把/pba 贯彻/v 《/w 意见/n 》/w 作为/p 重要/a 契机/n ，/w 扎实/a 做好/v [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 
刘云山/nr 指出/v ，/w 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz ，/w 重/a 在/p 认知/vn 认同/vn 、/w 做到/v [知行/nz 统一/vn]/nz 。/w 要/v 深入/ad 开展/v [宣传/vn 教育/vn]/nz ，/w 使/v “/w [三/m 个/q]/mq 倡导/v ”/w 日益/d 深入人心/vl ，/w 着力/vd 增强/v 人们/n 的/ude1 [价值/n 判断力/n]/nz 和/cc 道德/n 责任感/n 。/w 要/v 坚持/v 从小/d 抓起/v ，/w 融入/v [国民/n 教育/vn]/nz 全过程/n ，/w 贯穿/v 到/v [学校/nis 教育/vn]/nz 、/w [家庭/n 教育/vn]/nz 、/w 社会教育/n 的/ude1 各个/rz 环节/n 和/cc 各个/rz 方面/n 。/w 要/v 以/p 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz 为/p 根基/n ，/w 弘扬/v [中华/nz 文化/n]/nz 思想/n 精华/n 、/w 道德/n 精髓/n ，/w [努力/ad 做到/v]/nz 以/p 文化人/n 、/w 以/p 文/ng 育人/v 。/w 要/v 扎实/a 开展/v [形式/n 多样/a]/nz 的/ude1 主题/n 实践/vn 活动/vn ，/w 加强/v 对/p 道德/n 领域/n 突出/a 问题/n 的/ude1 专项/b 整治/vn ，/w 形成/v 人/n 人/n 参与/v 、/w 人/n 人/n 实践/vn 的/ude1 生动/a 局面/n 。/w 要/v 把/pba [核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 要求/n 体现/v 到/v 各/rz 方面/n 政策/n 制定/v 和/cc 实施/v 之中/f ，/w 形成/v 正确/a 政策/n 导向/n 和/cc 良好/a [社会/n 环境/n]/nz 。/w 
刘云山/nr 强调/v ，/w 党风/n 促/v 政风/n 、/w 带/v 民风/n ，/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz 作出/v 表率/n 就是/v 鲜明/a 的/ude1 导向/n 和/cc 最/d 有/vyou 说服力/n 的/ude1 教育/vn 。/w 要/v 引导/vn [党员/nnt 干部/nnt]/nz 带头/vd 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz ，/w [坚定/a 理想/n 信念/n]/nz 、/w 保持/v 良好/a 道德/n 情操/n ，/w 做/v [时代/n 先锋/n]/nz 、/w 社会/n 楷模/n 。/w 重德/nz 是/vshi 我们/rr 党/n 选/v 人/n 用/p 人/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 原则/n ，/w 要/v 把/pba 践行/nz [核心/n 价值观/n]/nz 情况/n 作为/p 考核/vn 评价/vn 、/w 选拔/v 任用/vn 干部/nnt 的/ude1 重要/a 依据/n ，/w 形成/v 以/p 德/b 为/p 先/d 的/ude1 用/p 人/n 导向/n 。/w 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 中宣部/n 部长/nnt 刘奇葆/nr 主持/v 座谈会/n 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 刘延东/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 中组部/n 常务/b 副部长/nnt 陈希/nr ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 副主任/nnt 朱之鑫/nr ，/w 教育部/nt 部长/nnt 袁贵仁/nr ，/w [共青团/nis 中央/n 书记处/nis 第一/m 书记/nnt]/nz 秦宜智/nr ，/w [人民日报/nz 社/n]/nt 社长/nnt 张研农/nr ，/w [河北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 艾文礼/nr ，/w [广东/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 庹震/nr 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 
