4日/t 下午/t ，/w “/w 2011-2012/m 年度/n [国家/n 舞台/n 艺术/n 精品/n 工程/n]/nz 重点/n 资助/v 剧目/n ”/w 授牌/v 仪式/n 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 由/p [河北省/ns 承德/ns 话剧团/nis 有限公司/nis]/nt 创/vg 排/v 的/ude1 话剧/n 《/w 雾/n 蒙山/ns 》/w 榜上有名/vl 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 京剧/n 《/w 响九霄/nz 》/w 之后/f ，/w 河北省/ns [舞台/n 艺术/n]/nz 精品/n 再度/d 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w 
“/w [国家/n 舞台/n 艺术/n 精品/n 工程/n]/nz ”/w 由/p 文化部/nto 、/w 财政部/nt 共同/d 主办/v ，/w 在/p 本次/r 评选/vn 中/f ，/w 河北省/ns 话剧/n 《/w 雾/n 蒙山/ns 》/w 等/udeng [15/m 台/q]/mq 剧目/n 从/p [42/m 台/q]/mq 初选/v 剧目/n 中/f 脱颖而出/vl ，/w 获/v 评/v “/w [国家/n 舞台/n 艺术/n 精品/n 工程/n]/nz 重点/n 资助/v 剧目/n ”/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 河北省/ns 话剧/n 在/p 该/rz 项目/n 上/f 的/ude1 首次/m 突破/v 。/w 
话剧/n 《/w 雾/n 蒙山/ns 》/w 由/p 河北省/ns 著名/a 编剧/nnt 孙德民/nr 创作/vn ，/w 著名/a 导演/nnt 胡宗琪/nr 执导/v ，/w 通过/p 父与子/nz 两代/mq 农村/n [基层/n 干部/nnt]/nnt 的/ude1 不同/a 命运/n 、/w 不同/a [生存/vi 状态/n]/nz 、/w 不同/a 追求/v 和/cc 选择/v ，/w 展现/v 了/ule [上/f 个/q 世纪/n]/nz [八/m 九十/m 年代/n]/mq [中国/ns 农村/n]/nz 的/ude1 变革/vn 和/cc 新一代/nz 农民/nnt 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 张晓华/nr ）/w 
