人民网/nz 洛杉矶/nsf 1月4日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈一鸣/nr ）/w 全美/n [中国/ns 和平/n 统一/vn 促进会/nis 联合会/nis]/nt 近日/t 发表声明/v ，/w 强烈/a 谴责/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
声明/n 说/v ，/w 安倍晋三/nrj 冒天下之大不韪/n ，/w 无视/v [国际/n 社会/n]/nz 、/w 亚洲/ns 邻国/n 和/cc 日本/ns 民众/n 的/ude1 反对/vn ，/w 悍然/d 参拜/v 了/ule 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 明目张胆/n 地/ude2 为/p 日本/ns 在/p 二战/n 期间/f 的/ude1 侵略/vn 行为/n 辩护/vn ，/w 为/p 早已/d 被/pbei 历史/n 抛弃/v 的/ude1 [日本/ns 军国主义/n]/nz 招魂/vi ，/w 是/vshi 对/p 所有/b 在/p 二战/n 中/f 受到/v 日本/ns 侵略/vn 伤害/vn 的/ude1 人民/n 的/ude1 极大/a 侮辱/v ，/w 是/vshi 对/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 成果/n 的/ude1 蔑视/vn 和/cc 亵渎/v ，/w 也/d 是/vshi 致使/v 东亚/ns 乃至/c 世界/n 局势/n 不稳定的/gm 导火线/n 之一/rz 。/w 
声明/n 说/v ，/w 全美/n [中国/ns 和平/n 统一/vn 促进会/nis 联合会/nis]/nt 奉劝/v 安倍/nrf 和/cc [日本/ns 政府/nis]/nt 尽快/d 悬崖勒马/vl ，/w 以/p 切实/ad 的/ude1 行动/vn 真诚/a 地/ude2 向/p 所有/b 受/v 其/rz 侵略/v 国家/n 的/ude1 人民/n 道歉/vi ，/w 真诚/a 地/ude2 维护/v 东亚/ns 和/cc [世界/n 和平/n]/nz ，/w 彻底/ad 放弃/v 复辟/vn 军国主义/n 的/ude1 幻想/n ，/w 更多/ad 地/ude2 倾听/v 日本/ns 国内/s 和/cc [世界/n 各地/rzs]/nz 和平/n 力量/n 的/ude1 正义/n 声音/n ，/w 深刻/a 吸取/v [历史/n 教训/n]/nz ，/w 永远/d 放弃/v 战争/n 和/cc 侵略/v 行为/n ，/w 不再/d 成为/v 破坏/vn [世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 根源/n 。/w 
