[56/m 岁/qt]/mq “/w 高龄/n ”/w 的/ude1 [武汉/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 日前/t 又/d 经历/n [一场/mq 意外/a]/nz 撞击/v 考验/vn 。/w [一/d 艘/q]/mq 装满/v [5000/m 吨/q]/mq 沙石/n 的/ude1 货轮/n 由于/p 发动机/n 骤/d 停/vi ，/w 急速/z 撞击/v 到/v [武汉/ns 长江/ns 大桥/n]/nz [8/m 号/q]/mq 桥墩/n 。/w 大桥/n 无恙/z ，/w 船体/n 触礁/vi 破裂/vi 进水/vi ，/w 所/usuo 幸/vg 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
据/p 目击者/n 介绍/v ，/w 1月2日/t ，/w [一/d 艘/q]/mq 标示/v 为/p “/w 力/n 源/ng [2/m 号/q]/mq ”/w 的/ude1 货轮/n 在/p 江面/s 打横/nz ，/w 顺流/nz 不断/d 靠近/v [7/m 号/q]/mq 和/cc [8/m 号/q]/mq 桥墩/n 。/w 货轮/n 头部/n 左舷/nr 擦/v 碰/v [8/m 号/q]/mq 桥墩/n ，/w 溅/v 起/vf 很高/d 水花/n 。/w 随后/d ，/w 货轮/n 围着/v 桥墩/n 打转/vi ，/w 从/p 两个/mq 桥墩/n 之间/f 漂/v 过/uguo ，/w 最后/f 头部/n 朝着/p 上游/f 、/w 尾部/n 朝着/p 下游/f ，/w 继续/v 向/p 下游/f 漂流/v 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w [武警/nnd 湖北/ns 总队/nis]/nt [武汉/ns 支队/nis]/nt [船艇/n 大队/nis]/nt 出动/v 近/a [50/m 名/q]/mq 警力/n ，/w 调动/v [4/m 艘/q]/mq 巡航/vi 艇/ng 、/w [2/m 艘/q]/mq 拖轮/n 施救/nz 。/w 经过/p [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n [紧急/a 救援/vn]/nz 后/f 危机/n 化解/v ，/w [8/m 名/q]/mq 船员/nnd 安全/an 上岸/vi 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 事故/n 货轮/n “/w 力/n 源/ng [2/m 号/q]/mq ”/w 隶属/v 重庆/ns 某/rz 航运/n 有限公司/nis ，/w 由/p 重庆/ns 涪陵/ns 开往/vf 江西/ns 九江/ns ，/w 船/n 重/a [3900/m 吨/q]/mq ，/w 装载/v 着/uzhe [5100/m 吨/q]/mq 水泥/n 灰/ag ，/w 共/d 重/a [9000/m 吨/q]/mq 。/w 船/n 行/ng 至/p [长江/ns 大桥/n]/nz 上游/f [200/m 米/q]/mq 左右/f 水域/n 时/ng ，/w 两个/mq 主机/n 同时/c 发生/v 故障/n ，/w 发动机/n 骤/d 停/vi ，/w 货轮/n 瞬间/n 失去/v 动力/n ，/w 撞/v 向/p 桥墩/n 导致/v 船体/n 破裂/vi 进水/vi 。/w 由于/p 救援/vn 及时/ad ，/w 事故/n 未/d 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz ，/w 货轮/n 损失/n 也/d 降至/vf 最低/a 。/w 事故/n 未/d 对/p [长江/ns 航运/n]/nz 、/w [京广/nz 铁路/n]/nz 运行/vn 造成/v 影响/vn 。/w 
[武汉/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 自/p 1957年10月/t 建成/v 通车/vn ，/w 56/m 年间/n 桥墩/n 遭遇/v 不同/a 船舶/n 撞击/v 近/a [百/m 次/qv]/mq ，/w 至今/d 依然/d 巍峨/z 耸立/v 。/w 这次/r 事件/n 引发/v 了/ule 社会/n 热/a 议/v 。/w [武汉/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 因此/c 被/pbei 称为/v “/w 业界/n 良心/n ”/w 。/w 据/p 新华社/nt 武汉/ns 1月4日/t 电/n （/w 记者/nnt 冯国栋/nr ）/w 
