“/w 火星/ns 一号/mq ”/w 太空舱/n 内景/n 想象/v 图/n 
[火星/ns 移民/n]/nz 营区/n 想象/v 图/n 
据/p 法新社/j 、/w 欧新社/nr 等/udeng 2日/t 报道/v ，/w 因/p 主办/v [火星/ns 移民/n]/nz 探险/vn 计划/n 而/cc 名噪一时/vl 的/ude1 荷兰/nsf 非营利/nz 团体/n “/w 火星/ns 一号/mq ”/w 2日/t 宣布/v ，/w 已经/d 从/p 20万/m 报名/vi 者/k 中/f 初/f 选出/v [1058/m 人/n]/mq ，/w 允许/v 他们/rr 参加/v 第二/m 阶段/n 的/ude1 [移民/n 火星/ns]/nz 训练/vn 。/w 而/cc 这/rzv [1058/m 人/n]/mq 经过/p 多次/mq 淘汰/v 后/f ，/w 将/d 最终/d 筛选/v 出/vf [24/m 名/q]/mq “/w 地球/ns 壮士/n ”/w ，/w 并/cc 于/p 2024年/t 分成/vi [6/m 个/q]/mq 批次/n 前往/v 火星/ns 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 趟/qv [火星/ns 之旅/nz]/nz 没有/v 回程/n 票/n ，/w 可以/v 说/v 是/vshi “/w 有去无回/vl ”/w 。/w 
火爆/a ：/w [20/m 万/d 人/n]/mq 报名/vi 
据/p 报道/v ，/w 荷兰/nsf 非营利/nz 团体/n “/w 火星/ns 一号/mq ”/w 成立/vi 于/p 2012年5月/t ，/w 从/p 去年/t 开始/v 正式/ad 推出/v “/w 2024/m 火星/ns 登陆/vi 计划/n ”/w ，/w 并/cc 接受/v [火星/ns 移民/n]/nz 申请/v 。/w 对/p 申请者/n 的/ude1 惟一/b 限定/v 是/vshi 必须/d 年/qt 满/a [18/m 岁/qt]/mq ，/w 报名/vi 于/p 去年/t [8/m 月底/t]/mq 截止/vi ，/w 报名/vi 者/k 多达/v [20/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
悲壮/a ：/w “/w 有去无回/vl ”/w 
据/p 了解/v ，/w [1058/m 名/q]/mq 初选/v 过关/vn 者/k 中/f ，/w 经过/p 进一步/d 淘汰/v ，/w 最后/f 将/d 剩下/v [24/m 人/n]/mq 。/w 他们/rr 预计/v 将/d 在/p 2024年/t 启程/vi ，/w 前往/v 火星/ns 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 趟/qv [火星/ns 之旅/nz]/nz 没有/v 回程/n 票/n ，/w 可以/v 说/v 是/vshi “/w 有去无回/vl ”/w 。/w 换句话说/c ，/w 这/rzv [24/m 名/q]/mq “/w 地球/ns 壮士/n ”/w 将/d 成为/v 老死/nz 于/p 火星/ns 的/ude1 永久/b 移民/n ，/w 因为/c 他们/rr 用/p 的/ude1 全部/m 是/vshi “/w 单程票/n ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv [20/m 万名/q]/mq 申请者/n 分别/d 来自/v [107/m 个/q]/mq 国家/n ，/w 初选/v 过关/vn 的/ude1 [1058/m 人/n]/mq 中/f ，/w 包括/v [297/m 名/q]/mq 美国人/nz 、/w [75/m 名/q]/mq 加拿大/nsf 人/n 、/w [62/m 名/q]/mq 印度人/nz 、/w [52/m 名/q]/mq [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 。/w 通过/p 初选/v 者/k 男性/n 占/v 55%/m ，/w 女性/n 45%/m ，/w 都/d 相当/d 年轻/a ，/w 有/vyou [357/m 人/n]/mq 在/p [25/m 岁/qt]/mq 以下/f 、/w [415/m 人/n]/mq 不到/v [35/m 岁/qt]/mq ，/w 只有/c [26/m 人/n]/mq 超过/v [56/m 岁/qt]/mq 。/w 
