[广元市/ns 公安局/nis 利州区/ns 分局/nis]/nto [嘉陵/ns 派出所/nis]/nt 。/w 
行为/n 异常/a 
何某/nz 到/v 派出所/nis 值班室/n 报案/vi 时/ng ，/w 声称/v 遭/v 他人/rr 投/v 毒/n ，/w 情绪/n 激动/a ，/w 但/c 当/p 民警/nnt 对/p 其/rz 身份/n 等/udeng 信息/n 进行/vn 了解/v 时/ng ，/w 他/rr 拒绝/v 回答/vn 任何/rz 问题/n ，/w 只是/d 不停/v 地/ude2 拨打/v 手机/n 。/w 
“/w 有人/r 投/v 毒/n 陷害/v 我/rr ！/w ”/w 1日/t 下午/t 5时/t 许/v ，/w 一名/mq 男子/n 神色/n 慌张/a 地/ude2 跑/v 来/vf [广元市/ns 公安局/nis 利州区/ns 分局/nis]/nto [嘉陵/ns 派出所/nis]/nt 。/w 不幸/a 的/ude1 是/vshi ，/w 半小时/mq 后/f 这/rzv 名/q 男子/n 从/p 该/rz 派出所/nis 所在/n 小区/n 坠楼/nz ，/w 后/f 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 身亡/vi 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 广元/ns 当地/s 警方/n 披露/v ，/w 现年/n [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 该/rz 男子/n 何某/nz 是/vshi 广元市/ns 朝天区/ns 大滩镇/ns 柏杨乡/nz 人/n ，/w 生前/t 有/vyou 吸毒/vi 史/ng 。/w 目前/t ，/w 相关/vn 案情/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
声称/v 遭/v 人/n 投/v 毒/n 他/rr 情绪/n 非常/d 激动/a 
事发/vi 地/ude2 位于/v 广元市/ns 老城区/ns 北街/n 老/a 商业局/nis 家属楼/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 开放式/b 小区/n ，/w [广元市/ns 公安局/nis 利州区/ns 分局/nis]/nto 嘉陵/ns 派/v 所/usuo 的/ude1 办公/vn 地/ude2 也/d 在/p 该/rz 小区/n 内/f 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 从/p 何某/nz 朋友/n 王先生/nr 处/n 获悉/v ，/w 1日/t 下午/t 5时/t 许/v ，/w 在/p 外/f 务工/v 回乡/vn 的/ude1 何某/nz 到/v [嘉陵/ns 派出所/nis]/nt 报案/vi ，/w 称/v 其/rz 被/pbei 人/n 投/v 毒/n 陷害/v 。/w “/w 我/rr 见到/v 他/rr 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 光/n 着/uzhe 个/q 膀子/n 坐/v 在/p 外面/f 。/w 我/rr 随后/d 把/pba 他/rr 叫/vi 到/v 值班室/n 。/w ”/w 王先生/nr 说/v ，/w 此时/r ，/w 何某/nz 的/ude1 情绪/n 非常/d 激动/a 。/w “/w 他/rr 还/d 说/v 要/v 上去/vf 跳楼/v ，/w 当/p 他/rr 从/p 值班室/n 出来/vf 往楼上/nz 跑/v 的/ude1 时候/n ，/w 还/d 没有/v 爬到/v [二/m 楼/n]/mq 我/rr 就/d 把/pba 他/rr 拉/v 回来/v 了/ule 。/w ”/w 
坠楼/nz 男子/n 曾/d 吸毒/vi 案件/n 还/d 在/p 调查/vn 
综合/v 王先生/nr 的/ude1 说法/n 和/cc 广元/ns 警方/n 的/ude1 通报/vn ，/w 何某/nz 到/v 派出所/nis 值班室/n 报案/vi 时/ng ，/w 声称/v 遭/v 他人/rr 投/v 毒/n ，/w 情绪/n 激动/a ，/w 但/c 当/p 民警/nnt 对/p 其/rz 身份/n 等/udeng 信息/n 进行/vn 了解/v 时/ng ，/w 他/rr 拒绝/v 回答/vn 任何/rz 问题/n ，/w 只是/d 不停/v 地/ude2 拨打/v 手机/n 。/w 约/d 半小时/mq 后/f ，/w 王先生/nr 单独/d 进入/v 值班室/n 向/p 民警/nnt 反映/v 何某/nz 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz ，/w 民警/nnt 随即/d 在/p 电脑/n 上/f 查询/v 核实/vn 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 王先生/nr 向/p 民警/nnt 提醒/v ，/w 何某/nz 情绪/n 异常/a ，/w 可能/v 轻生/vn 。/w 民警/nnt 立即/d 到/v 值班/vn 室外/s 查看/v ，/w 但/c 没有/v 发现/vn 何某/nz 。/w 
“/w 突然/ad 听到/v 有/vyou 响动/v 后/f ，/w 大家/rr 意识到/v 出事/vn 了/ule 。/w ”/w 响声/n 是/vshi 从/p 隔壁/s 商业局/nis 宿舍/n 楼下/s 传来/v 的/ude1 。/w 民警/nnt 下/f 楼/n 搜寻/v 时/ng ，/w 发现/v 何某/nz 已/d 坠楼/nz 。/w 
随后/d ，/w [广元市/ns 中医院/nis]/nth [医护/vn 人员/n]/nnt 抵达/v 现场/s 。/w 经/p 努力/ad 抢救/v ，/w 最终/d 没/d 能/v 挽回/v 这个/rz [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 生命/n 。/w 据/p 警方/n 的/ude1 通报/vn ，/w 通过/p 对/p 何某/nz 生前/t 活动/v 轨迹/n 和/cc 交往/vn 人员/n 的/ude1 调查/vn ，/w 发现/v 死者/n 生前/t 吸食/v 过/uguo 毒品/n ，/w 目前/t 相关/vn 案情/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 新闻/n 链接/gi 
一/m 男子/n 到/v [广元/ns 嘉陵/ns 派出所/nis]/nt 求救/vi 慌乱/a 中/f 跳下/vf [4/m 楼/n]/mq 
本/rz 是/vshi 来/vf 报案/vi ，/w 结果/n 断送/v 了/ule 性命/n 。/w 记者/nnt 梳理/v 发现/vn ，/w 同一/b 地点/n ，/w 类似/a 事件/n 已/d 不是/c 首次/m 。/w 据/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 2011年10月25日/t 报道/v ，/w 同年/d 10月21日/t 早上/t [7/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 一名/mq 胡姓/nz 男子/n 下/f 火车/n 后/f 到/v [广元市/ns 城区/n 老城/n 北街/n 嘉陵/ns 派出所/nis]/nt 报案/vi ，/w 声称/v 遭/v 人/n 追杀/v 。/w 随后/d 他/rr 爬上/vf [四/m 楼/n]/mq 从/p 上面/f 跳下/vf 。/w 所/usuo 幸/vg ，/w 被/pbei 雨棚/nz 挡住/v 。/w 该/rz 男子/n 在/p [广元市/ns 中医院/nis]/nth 接受/v 治疗/vn 后/f 已/d 出院/vi 。/w （/w 记者/nnt 罗思章/nr ）/w 
