人民网/nz 1月5日/t 电/n （/w 苏楠/nr ）/w 据/p [中国/ns 天气/n 网/n]/nz 消息/n ，/w 今天/t （/w 5日/t ）/w 起/vf ，/w 一股/mq 较强/d 冷空气/n 将/d 影响/v 新疆/ns 西部/f 和/cc 北部/f ，/w 随后/d 6日/t 至/p 9日/t 东移/v 南下/vn ，/w 给/p 我国/n 大部/n 地区/n 带来/v 2014年/t 首场/n 雨雪/n 天气/n 。/w 其中/rz ，/w [长江/ns 中下游/n]/nz 及其/cc 以北/f 地区/n 还/d 伴有/v 明显/a 大风/n 和/cc 降温/vi ，/w 局/n 地/ude2 降温/vi 幅度/n 可达/nz [12/m 至/p 14/m ℃/w]/mq 。/w 
昨天/t ，/w 除/p 新疆/ns 北部/f 、/w 内蒙古/ns 东部/f 和/cc 河北/ns 东北部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 零星/a 降雪/vi 之外/f ，/w 全国/n 大部/n 依然/d 雨雪/n 稀少/a 。/w 不过/c ，/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 内蒙古/ns 中/f 东部/f 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 华北/ns 东部/f 至/p 华南/ns 一带/n 出现/v 降温/vn 。/w 监测/vn 显示/v ，/w 昨天/t 14时/t ，/w 华北/ns 东北部/f 及/cc 东部/f 沿海/f 一带/n 的/ude1 气温/n 比/p 前天/n 14时/t 普遍/ad 下降/vi 了/ule [4/m 至/p 7/m ℃/w]/mq ，/w 省会/n 城市/n 中/f 杭州/ns 降/v 了/ule [8/m ℃/w]/mq ，/w 北京/ns 降/v 了/ule [7/m ℃/w]/mq 。/w 
[中央/n 气象台/nis]/nt 预计/v ，/w 今天/t 起/vf ，/w 一股/mq 较强/d 冷空气/n 将/d 影响/v 新疆/ns 西部/f 和/cc 北部/f ，/w 并/cc 于/p 6日/t 至/p 9日/t 东移/v 南下/vn ，/w 给/p 我国/n 大部/n 带来/v 雨雪/n 天气/n ，/w 同时/c [长江/ns 中下游/n]/nz 及/cc 以北/f 地区/n 还/d 伴有/v 明显/a 大风/n 和/cc 降温/vi 。/w 具体/a 预报/vn 如下/vi ：/w 
5日/t 至/p 6日/t ，/w 新疆/ns 北部/f 有/vyou 小雪/n ，/w 沿/p 天山/ns 的/ude1 局/n 地区/n 有/vyou 中到大雪/n 。/w 6日/t 至/p 8日/t ，/w 青海/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 宁夏/ns 南部/f 、/w 陕西/ns 中/f 北部/f 、/w 山西/ns 、/w 河北/ns 西部/f 、/w 辽宁/ns 东部/f 、/w 吉林/ns 东部/f 、/w 黑龙江/ns 北部/f 和/cc 东部/f 等/udeng 地/ude2 将/d 出现/v 小到中雪/n ，/w 局/n 地/ude2 大雪/n ；/w 陕西/ns 南部/f 、/w 河南/ns 、/w 山东/ns 、/w 安徽/ns 北部/f 、/w 江苏/ns 北部/f 、/w 贵州/ns 中/f 北部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 雨/n 转/v 雪/n 或/c 雨夹雪/n ；/w 重庆/ns 、/w 江淮/n 、/w 江南/nz 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雨/n 。/w 
冷空气/n 带来/v 雨雪/n 天气/n 的/ude1 同时/c ，/w 北方/s 大部/n 及/cc [长江/ns 中下游/n 地区/n]/nz 还/d 将/d 先后/d 出现/v [4/m 到/v 6/m 级/q]/mq 偏/d 北风/n ，/w 气温/n 下降/vi [6/m 至/p 10/m ℃/w]/mq 、/w 局/n 地/ude2 [12/m 至/p 14/m ℃/w]/mq ；/w [西南/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 江南/nz 、/w 华南/ns 等/udeng 地/ude2 降温/vi [4/m 至/p 8/m ℃/w]/mq 。/w 其中/rz ，/w 5日/t 至/p 6日/t 新疆/ns 山口/ns 地区/n 风力/n 可达/nz [8/m 到/v 9/m 级/q]/mq 。/w 
此次/rz 过程/n 雨雪/n 范围广/nz 、/w 降温/vi 幅度/n 大/a ，/w 并/cc 有/vyou 大风/n 天气/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 需/v 防范/vn 降温/vi 及/cc [道路/n 结冰/vi]/nz 和/cc 大风/n 的/ude1 不利/a 影响/vn 。/w 另外/c ，/w 此次/rz 雨雪/n 天气/n 有利于/v [净化/vn 空气/n]/nz 和/cc 冬麦区/n 土壤/n 增/v 墒/nz ，/w 但/c 江南/nz 北部/f [部分/n 地区/n]/nz [平均/a 气温/n]/nz 可能/v 降至/vf [0/m ℃/w]/mq 以下/f ，/w 对/p 露地/n 蔬菜/n 、/w 油菜/nf 生长/v 将/d 产生/v 不利/a 影响/vn ，/w 需/v 做好/v 防范/vn 工作/vn 。/w 
5日08时/t 至/p 6日08时/t ，/w 新疆/ns 北部/f 沿/p 天山/ns 地区/n 、/w 内蒙古/ns 东北部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雪/n 或/c 阵雪/n ，/w 其中/rz ，/w 新疆/ns [伊犁/ns 河谷/n]/nz 的/ude1 [局部/n 地区/n]/nz 大雪/n ；/w [西南/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 广西/ns 西部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小雨/n 或/c 阵雨/n ；/w 新疆/ns 北部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 4/m ～/w [6/m 级/q]/mq 风/n ，/w 其中/rz 山口/ns 地区/n 风力/n 可达/nz 8/m ～/w [9/m 级/q]/mq 。/w 
6日08时/t 至/p 7日08时/t ，/w 新疆/ns 沿/p 天山/ns 地区/n 及/cc [南部/f 山区/n]/nz 、/w [西北/ns 地区/n]/nz 中/f 东部/f 、/w 内蒙古/ns 东北部/f 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 华北/ns 西部/f 、/w [青藏/b 高原/n]/ns 东部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雪/n 或/c 雨夹雪/n ；/w [西南/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 江汉/ns 、/w 黄淮/n 西部/f 、/w 江淮/n 西部/f 、/w 江南/nz 西部/f 、/w 华南/ns 中西部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雨/n 。/w 新疆/ns 北部/f 、/w 内蒙古/ns 西部/f 和/cc 东部/f 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 4/m ～/w [6/m 级/q]/mq 风/n 。/w 
7日08时/t 至/p 8日08时/t ，/w [西北/ns 地区/n]/nz 中/f 东部/f 、/w 华北/ns 南部/f 、/w 黄淮/n 东部/f 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w [青藏/b 高原/n]/ns 东部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雪/n 或/c 雨夹雪/n ；/w [西南/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 江汉/ns 、/w 黄淮/n 、/w 江淮/n 、/w 江南/nz 、/w 华南/ns 大部/n 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雨/n 。/w 内蒙古/ns 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 4/m ～/w [6/m 级/q]/mq 风/n 。/w 
