
图/n 为/p 平顶山市/ns 地/ude2 佳/a 尚城/nz [建筑/n 工地/n]/nz 上/f ，/w 农民工/nnd 在/p 预订/v 返乡/vn 火车票/n 。/w 
[武汉/ns 铁路局/nis]/nto [河南省/ns 平顶山/ns 东站/nis]/nt 派出/v 调查小组/nis 人员/n 深入/ad 厂矿/n 、/w [建筑/n 工地/n]/nz 走访/v 摸底/vn ，/w 及时/ad 在/p 农民工/nnd 聚集地/n 开设/v 农民工/nnd 购票/v 专/a 窗/ng ，/w 不/d 定期/d 将/d 流动/vn 售票/vn 车/n 开进/v 工地/n 现场/s 售票/vn ，/w 方便/a 农民工/nnd 买/v 春运/n 火车票/n 。/w (/w 王双正/nr 摄/vg )/w 
