人民网/nz 武汉/ns 1月5日/t 电/n （/w 费丹丹/nr 陈静/nr )/w 日前/t ，/w “/w 雪龙号/nz ”/w 科考/n 船/n 南极/ns 遇/v 冰/n 受困/nz ，/w 牵动/v 国人/n 的/ude1 心/n 。/w 在/p 科考/n 船上/s [101/m 名/q]/mq 受困/nz 人员/n 中/f ，/w 有/vyou 一名/mq 是/vshi [武汉/ns 商学院/nit]/nt 参加/v 南极/ns 科考/n [餐饮/n 管理/vn]/nz 的/ude1 烹饪/vn 与/cc [食品/n 工程学院/nit]/nit 教师/nnt 黄伟/nr 。/w 本/rz 网/n 从/p 该校/r 获得/v [最新/a 消息/n]/nz ，/w 黄伟/nr 目前/t [一切/rz 安好/a]/nz 。/w 
1月4日/t 晚/tg ，/w [武汉/ns 商学院/nit]/nt 校领导/nnt 在/p [第一/m 时间/n]/nz 通过/p 有关/v 途径/n ，/w 转达/v 了/ule 对/p 黄伟/nr 的/ude1 关切/vn 和/cc 问候/vn 。/w 
据悉/v ，/w 黄伟/nr 是/vshi 参加/v 中国/ns [第/m 29/m 次/qv]/mq 南极/ns 科考/n 中山站/ns [餐饮/n 管理/vn]/nz 。/w 约/d 半月/t 前/f ，/w 他/rr 结束/v 了/ule 科考/n 任务/n ，/w 在/p 中山站/ns 登上/v “/w 雪龙号/nz ”/w 随/p 船/n 归国/vi 。/w 1月2日/t ，/w “/w 雪龙号/nz ”/w 在/p 对/p 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt 号/q ”/w 船/n 实施/v 救援/vn 后/f 受困/nz 。/w 
该校/r 另/rz 两名/mq 参加/v 中国/ns [第/m 30/m 次/qv]/mq 南极/ns 科考/n 的/ude1 师生/n 方元法/nr 、/w 胡馨/nr ，/w 已/d 分别/d 于/p 2013年12月13日/t 和/cc 12月3日/t 出发/vi ，/w 目前/t 均/d 已/d 安全/an 抵达/v 长城站/n ，/w 从事/vi [餐饮/n 管理/vn]/nz 工作/vn 。/w 
该校/r 烹饪/vi 与/cc [食品/n 工程学院/nit]/nit 学院/nis 副院长/nnt 王辉亚/nr 介绍/v ，/w 从/p 2008年/t 第/m 中国/ns [26/m 次/qv]/mq 南极/ns 科考/n 以来/f ，/w 该校/r 已/d 先后/d 有/vyou [12/m 名/q]/mq 师生/n 到南极/nz 参加/v 科考/n [餐饮/n 管理/vn]/nz ，/w 其中/rz [5/m 名/q]/mq 师生/n 乘坐/v “/w 雪龙号/nz ”/w 往返/vi 于/p 国内/s 和/cc 南极/ns 。/w 
“/w ‘/w 雪龙号/nz ’/w 从/p 长城站/n 到/v 中山站/ns 要/v 绕/v 南极洲/nsf 行驶/vi 大半/d 圈/qv ，/w 冰/n 区/n 主要/b 集中/v 在/p 这/rzv 一/m 区域/n ，/w 当时/t 我们/rr 走/v 了/ule 近/a 一个/mq 月/n 。/w ”/w 1月5日/t ，/w 该校/r 参加/v 中国/ns [第/m 26/m 次/qv]/mq 南极/ns 科考/n 的/ude1 教师/nnt 戴涛/nr 说/v 。/w 2008年/t ，/w 他/rr 乘坐/v “/w 雪龙号/nz ”/w 从/p 上海/ns 出发/vi ，/w 途经/v 印尼/ns 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 新西兰/nsf 、/w 阿根廷/nsf 等/udeng 国家/n ，/w 在/p 海上/s 航行/vi 了/ule 2个月/t 抵达/v [南极/ns 中山站/ns]/nz 。/w 
