近日/t ，/w 有关/v [中国/ns 军队/n]/nt 进行/vn 架构/n 改革/vn 并/cc “/w 试水/nz 设立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ”/w 的/ude1 传言/n 流传/v 开来/v ，/w 引发/v 国内外/s 较大/d 关注/v 和/cc 猜测/v 。/w 对此/d ，/w [环球/n 时报/n]/nz -/w 环球网/nz 记者/nnt 1月5日/t 下午/t 从/p 国防部/nt 权威/n 渠道/n 获悉/v ，/w 媒体/n 有关/vn “/w [中国/ns 军队/n]/nt 将/d ‘/w 适时/ad ’/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ，/w 并/cc 已/d 开展/v [试点/vn 工作/vn]/nz ”/w 的/ude1 报道/vn 是/vshi 没有/v 根据/p 的/ude1 。/w 
对此/d ，/w 国防部/nt 澄清/vi 说/v ，/w 媒体/n 有关/vn “/w [中国/ns 军队/n]/nt 将/d ‘/w 适时/ad ’/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 司令部/nnt ，/w 并/cc 已/d 开展/v [试点/vn 工作/vn]/nz ”/w 的/ude1 报道/vn 是/vshi 没有/v 根据/p 的/ude1 。/w 关于/p [中国/ns 军队/n]/nt 体制/n 编制/vn 改革/vn 的/ude1 相关/vn 情况/n ，/w [中国/ns 国防部/nt]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 已/d 在/p 2013年11月28日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 作出/v 明确/a 回应/vn 。/w 
国防部/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 杨宇军/nr 回答/v 如下/vn ：/w 
你/rr 所/usuo 提/v 的/ude1 这/rzv 几个/mq 问题/n 都/d 是/vshi 关于/p 军队/n 体制/n 编制/vn 调整/vn 改革/vn 的/ude1 ，/w 我/rr 想/v 从/p 两个/mq 方面/n 回答/v 。/w 关于/p 第一个/mq 问题/n 。/w 现代/ntc 战争/n 是/vshi 信息/n 主导/n 、/w 体系/n 对抗/v 、/w 联合/v 致胜/nz ，/w 建立/v [联合/vd 作战/vi]/nz 指挥/v 体制/n 是/vshi 信息化/v 条件/n 下/f 作战/vi 的/ude1 必然/d 要求/n 。/w 我军/n 在/p 这/rzv 方面/n 也/d 进行/vn 了/ule 积极探索/v 。/w 根据/p 中央/n 有关/vn 决定/v 的/ude1 精神/n ，/w 下/f 一步/mq 我们/rr 将/d 在/p 充分/ad 研究/vn 论证/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 适时/ad 深化改革/v ，/w 走出/v 一条/mq 具有/v [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 [联合/vd 作战/vi]/nz 指挥/v 体制改革/v 之/uzhi 路/n 。/w 关于/p 第二个/mq 问题/n 。/w 优化/v 军队/n 规模/n 结构/n ，/w 是/vshi 我军/n 改革/vn 的/ude1 一项/mq [重要/a 内容/n]/nz 。/w 从/p 目前/t 情况/n 看/v ，/w 我军/n 官兵/nnd 比例/n 、/w 部队/nis 与/cc 机关/n 的/ude1 比例/n 还/d 不够/a 合理/a ，/w 需要/v 着眼/vi 有效/a 应对/v [国家/n 安全/an]/nz 面临/v 的/ude1 威胁/vn 和/cc 挑战/vn ，/w 进一步/d 优化/v 军队/n 规模/n 结构/n ，/w 提高/v 作战/vn 成分/n 比重/n ，/w 使/v 军队/n 的/ude1 职能/n 任务/n 能够/v 进一步/d 向/p 能/v 打仗/vi 打胜仗/nz 聚焦/vi 。/w 
