上月/t 31日/t ，/w 记者/nnt 来到/v [武汉市/ns 农村/n 综合/vn 产权/n 交易所/nis]/nt ，/w 只见/v 大型/b [电子/n 显示屏/n]/nz 上/f ，/w 循环/vn 播放/v 着/uzhe [数十/m 宗/vg]/mq 土地/n 经营权/n 流转/v 信息/n 。/w 几名/mq 前来/vi 找/v 地/ude2 的/ude1 企业主/nnd ，/w 拿着/vf 本子/n 和/cc 笔/n 认真/ad 地/ude2 记录/v 着/uzhe 。/w 正在/d 窗口/s 办理/v 业务/n 的/ude1 [黄陂区/ns 三里镇/ns 经管站/nis]/nt 站长/nnt 吴敏/nr ，/w 准备/v 将/d 三里镇/ns [王家/nz 墩/ng 村/n]/ns 300多亩/m 土地/n 的/ude1 经营权/n 在/p 农/ng 交/v 所/usuo 挂牌/vi ，/w 以/p 每年/r 每亩/r [700/m 元/q]/mq 的/ude1 租价/n 寻觅/v “/w 婆家/n ”/w 。/w 
推动/v 土地/n 经营权/n 等/udeng 农村/n 产权/n 流转/vn 交易/vn 公开/ad 、/w 公正/a 、/w 规范/v 运行/vn ，/w 我省/n 探索/v 受到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 关注/v 。/w 记者/nnt 在/p 鄂州市/ns 农/ng 交/v 所/usuo 采访/v ，/w 就/d 遇到/v 前来/vi 取经/vi 的/ude1 [河南省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 客人/n 。/w 
去年/t 7月/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 来/vf 湖北/ns 视察/v 时/ng ，/w 专程/d 到/v 武汉市/ns 农/ng 交/v 所/usuo 调研/vn 。/w 上月/t 召开/v 的/ude1 [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz ，/w 推介/v 了/ule 我省/n 探索/v [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 的/ude1 经验/n 。/w 
除/p 武汉/ns 外/f ，/w 鄂州/ns 、/w 襄阳/ns 也/d 搭建/v 了/ule 类似/a 平台/n 。/w 据统计/nz ，/w 至/p 去年/t 底/f ，/w 全省/n 农/ng 交/v 所/usuo 共/d 组织/n 交易/vn 近/a [2000/m 宗/vg]/mq ，/w 交易/v 金额/n 约/d [100/m 亿元/q]/mq ，/w 惠及/v 16万/m 农户/n 。/w 
鄂州/ns 农/ng 交/v 所/usuo ，/w 着力/vd 农村/n 用地/n 指标/n 交易/vn 。/w 城乡/n 之间/f 、/w 不同/a 乡镇/n 之间/f ，/w [建设/vn 用地/n]/nz 指标/n 可以/v [挂牌/vi 交易/vn]/nz 。/w 同时/c 鼓励/v 农村/n 集体/n 对/p 废弃/v [建设/vn 用地/n]/nz 和/cc [未/d 利用/v 地/ude2]/nz 进行/vn 复垦/vn 和/cc 整理/v ，/w 从而/c 形成/v [建设/vn 用地/n]/nz 挂钩/vi 指标/n 和/cc [耕地/n 占/v 补/v 平衡/a]/nz 指标/n 。/w 该/rz 所/usuo 已/d 交易/vn [38/m 宗/vg]/mq [1302/m ./w 77/m 亩/q]/mq ，/w 金额/n 达/v [2/m ./w 08/m 亿元/q]/mq 。/w 
武汉/ns 农/ng 交/v 所/usuo ，/w 着力/vd 土地/n 经营权/n 流转/vn 。/w 落实/v [集体/n 所有权/n]/nz ，/w 稳定/an 农户/n 承包/v 权/n ，/w 放活/v 土地/n 经营权/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我国/n 新/a 一轮/mq 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 重点/n 。/w 有/vyou 专家/nnt 认为/v ，/w 这/rzv 一/m “/w 三/m 权/n 分离/vi ”/w 改革/v 发源地/n 就/d 在/p 武汉/ns 。/w 
2013年/t ，/w 我省/n [农村/n 改革/vn]/nz 在/p 其他/rzv 方面/n 也/d 取得/v 明显/a 成效/n ，/w [10/m 个/q]/mq 农村/n 体制/n 机制/n 改革/vn 试验/vn 联系/v 县市/n 、/w [33/m 个/q]/mq 经济/n 发达/a 乡镇/n [行政/n 管理/vn]/nz 体制改革/v 试点/vn 稳步/d 推进/vi ，/w [21/m 个/q]/mq “/w 四化/n 同步/vd ”/w 示范/vn 镇/n 试点/vn [全面/ad 启动/v]/nz ，/w [集体/n 林权/nr]/nz 、/w [农村/n 金融/n]/nz 等/udeng 改革/vn 有/vyou 新/a 突破/v 。/w （/w 记者/nnt 张爱虎/nr 、/w 湖北/ns 之/uzhi 声/qv 记者/nnt 李丽/nr ）/w 
