娱乐圈/nz 里/f 除了/p [美女/n 如云/z]/nz ，/w 高/a 富/vg 帅/ng 藏龙卧虎/vl ，/w 在/p 娱乐圈/nz 这个/rz 大/a 组织/n 里/f ，/w 同时/c 也/d 有着/v [不少/m 高/a]/mq 学位/n 的/ude1 明星/nnd ，/w 下面/f 来/vf 盘点/vn 一下/mq 十大/mq 博士/nnt 硕士/nnt 明星/nnd 。/w 
蔡康永/nr 
被/pbei 誉为/v “/w 学者/nnt ”/w 头衔/n 蔡康永/nr 在/p 台湾/ns 有着/v 不/d 小/a 的/ude1 影响力/n ，/w 他/rr 毕业/v 于/p [美国/nsf 加州/ns 大学/nis]/ntu ，/w 专业/n 是/vshi [电影/n 电视/n]/nz 制作/v ，/w 获/v [硕士/nnt 学位/n]/nz 。/w 看过/v 蔡康永/nr 节目/n 和/cc 书籍/n 的/ude1 人/n 都/d 知道/v 这位/r 与众不同/vl 的/ude1 学者/nnt 独具特色/vl 的/ude1 个性/n ，/w 不管/c 节目/n 中/f 的/ude1 妙语连珠/al ，/w 还是/c 书/n 中/f 的/ude1 哲理/n 名言/n ，/w 他/rr 都/d 能/v 给/p 出/vf 很/d 深刻/a 的/ude1 解释/vn ，/w 确实/ad 是/vshi 才子/n 明星/nnd 哦/e 。/w 
