郭涛/nr 老婆/n 李燃/nr 毕业/v 于/p [中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu ，/w 曾经/d 主持/v 过/uguo 很多/m 节目/n ，/w 也/d 有/vyou 做/v 歌手/nnt 进军/v 娱乐圈/nz 的/ude1 机会/n ，/w 但是/c ，/w 跟/p 郭涛/nr 结婚后/nz ，/w 一心/d 做/v [全职/nz 太太/n]/nz 。/w 
2014年/t 新年伊始/bl ，/w 郭涛/nr 和/cc 石头/n 参加/v 完/vn 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 后/f ，/w 石头/n 爸爸/n 发表/v 新年/t 感言/n ，/w 在/p 微博/n 中/f 感谢/v 自己/rr 的/ude1 妻子/n 李燃/nr ，/w 对/p 家里/s 所/usuo 做出/v 的/ude1 贡献/n ，/w 并称/v 今后/t 会/v 带着/vn 妻子/n 和/cc 儿子/n 一起/s 闯/v 世界/n 。/w 
