民警/nnt 和/cc [医护/vn 人员/n]/nnt 在/p 抢救/v 病人/n 。/w 通讯员/nnt 丁其刚/nr 摄/vg 
司机/nnt 启动/v 车子/n 时/ng 突发/vn 脑溢血/n 呕吐/vi 不止/v 。/w 紧要关头/n ，/w 一名/mq 路人/n 发现/v 了/ule ，/w 赶紧/d 拦/v 下/f 过路/b 民警/nnt 施救/nz 。/w 由于/p 处置/vn 及时/ad ，/w 病人/n 捡/v 回/v 一条/mq 命/n 。/w 
“/w 民警/nnt 同志/n ，/w 这个/rz 司机/nnt 病/n 了/ule ，/w 您/rr 快/a 来/vf 看看/v ！/w ”/w 昨天/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 吴家山/nr 警务/n 综合/v 服务站/nis 民警/nnt 彭鹏飞/nr 下/f 夜班/n 回家/vi ，/w 步行/vi 至/p [吴家山/nr 街/n]/nz 吴中路/nr [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 门前/s 时/ng ，/w 被/pbei 市民/n 胡先生/nr 拦/v 了/ule 下来/vf 。/w 
胡先生/nr 说/v 一名/mq 司机/nnt 呕吐/vi 后/f 陷入/v 昏迷/vn 。/w 
彭鹏飞/nr 连忙/d 跑到/v 这/rzv 辆/q 客车/n 前/f ，/w 果然/d 看到/v 一名/mq 50多岁/m 的/ude1 男/b 司机/nnt 瘫坐/v 在/p 驾驶/v 座/q 上/f ，/w 他/rr 没有/v 搬动/vn 当事人/n ，/w 而是/c 立即/d 拨打/v 120/m 。/w 急救车/n 赶到/v 后/f ，/w 彭鹏飞/nr 与/cc 闻讯/vi 赶来/vi 的/ude1 [吴家山/nr 街/n]/nz 派出所/nis 110/m 值班/vn 民警/nnt 李斌/nr 等/udeng 人/n ，/w 协助/v [医护/vn 人员/n]/nnt 将/d 司机/nnt 抬/v 上/f 救护车/n 。/w 李斌/nr 又/d 驾驶/v 警车/n 开道/vi ，/w 护送/v 救护车/n 前往/v [吴家山/nr 人民/n 医院/nis]/nt 。/w 
经/p 医疗/n 急救/v [医护/vn 人员/n]/nnt [初步/d 诊断/vn]/nz ，/w 病人/n 因/p 突发/vn 脑溢血/n 引发/v 昏迷/vn ，/w 如果/c 不/d 及时/ad 抢救/v 和/cc 医治/v ，/w 极/d 可能/v 有/vyou 生命/n 危险/an 。/w 目前/t ，/w 病人/n 仍/d 在/p 医院/nis 重症/n 室/n 接受/v 治疗/vn 。/w 
民警/nnt 了解到/v ，/w 病人/n 姓/v 严/a ，/w 现年/n [57/m 岁/qt]/mq ，/w 家住/v 额头/n 湾村/ns 。/w 
链接/gi 
搬动/v 脑溢血/n 病人/n 可能/v 加重/vn 病情/n 
[武汉市/ns 第一/m 医院/nis 神经/n 内科/nit]/nt [副/b 主任医师/nnt]/nnt 罗利俊/nr 说/v ，/w 突发/vn 脑出血/nhd 的/ude1 病人/n 不能/v 随意/ad 扶起/v 、/w 搬动/v ，/w 这些/rz 动作/n 很可能/nz 加重/v 病情/n ，/w 所以/c 民警/nnt 的/ude1 处置/vn 是/vshi 正确/a 的/ude1 。/w 
脑出血/nhd 俗称/v 脑溢血/n ，/w 早期/f 症状/n 有/vyou 头痛/a 呕吐/vi 抽搐/vi 、/w 视/vg 物/ng 不/d 清/tg 、/w 口眼歪斜/nhd 、/w 身体/n 部分/n 麻木/a 无力/vi 等/udeng 。/w 该病/r 起/vf 病/n 急骤/ad ，/w 短/a 则/d [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 长/a 则/d [几十/m 分钟/qt]/mq 就/d 会/v 导致/v 昏迷/vn 。/w 
遇到/v 可能/v 因/p 脑出血/nhd 晕倒/v 的/ude1 病人/n ，/w 应/v 马上/d 拨打/v 120/m 求助/v 。/w 在/p 等待/v 救护车/n 期间/f ，/w 最好/d 保持/v 周围/f 安静/a ，/w 以免/c 病人/n 血压/n 波动/vn 加重/v 病情/n 。/w 可以/v 让/v 病人/n 侧卧/v ，/w 以免/c 呕吐物/nz 等/udeng 堵塞/v 气/n 道/qv ，/w 同时/c 解开/v 病人/n 的/ude1 领口/n 、/w 领带/n 等/udeng ，/w 保持/v 呼吸/vn 通畅/an 。/w （/w 记者/nnt 梁爽/nr 余/ng 乐/a 通讯员/nnt 丁其刚/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
