原/b 标题/n ：/w 深圳/ns 荣获/v “/w 全球/n [全民/n 阅读/v]/nz 典范/n 城市/n ”/w 称号/n 文化/n 决定/v 城市/n 未来/t 
日前/t ，/w [第/m 十四/m 届/q]/mq [深圳/ns 读书/vi 月/n]/nz 落下/v 帷幕/n ，/w 但/c 关于/p 书香/n ，/w 关于/p 学习/v ，/w 关于/p 城/n 与/cc 人/n 的/ude1 故事/n ，/w 却/d 在/p 这/rzv 座/q 曾/d 被/pbei 称为/v [文化/n 沙漠/n]/nz 的/ude1 城市/n ，/w 不断/d 生根/vi ，/w 发芽/vi ，/w 结果/n 。/w 
让/v 城市/n 因/p 热爱/v 读书/vn 而/cc 受/v 人/n 尊重/v 
刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 对/p 深圳/ns 的/ude1 读书人/n 而言/uls ，/w 意义/n 非常/d ：/w 深圳/ns 成为/v 唯一/b 的/ude1 “/w 全球/n [全民/n 阅读/v]/nz 典范/n 城市/n ”/w —/w —/w 这/rzv 也/d 是/vshi [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 授/vg 出/vf 的/ude1 [最高/a 荣誉/n]/nz 之一/rz 。/w 
每年/r 11月/t ，/w 这/rzv 座/q 年轻/a 城市/n 的/ude1 激情/n 与/cc 活力/n ，/w 都会/n 被/pbei 阅读/v 点燃/vn —/w —/w 从/p 2000年/t 开始/v ，/w 深圳/ns 创造性/n 地/ude2 开展/v 了/ule 以/p “/w [深圳/ns 读书/vi 月/n]/nz ”/w 为/p 龙头/n 的/ude1 一系列/b 服务/v 市民/n 的/ude1 综合/vn 读书/vi 活动/vn ，/w 倡导/v [全民/n 阅读/v]/nz 。/w 
迄今/d ，/w 深圳/ns 共/d 举办/v [文化/n 活动/vn]/nz [3300/m 多项/mq]/mq ，/w 参与/v 人数/n 由/p 首届/b [170/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 上升/vi 到/v 如今/t 的/ude1 [千万/m 人次/qv]/mq 。/w 
阅读/v 带动/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 求学/vi 问道/vi 之/uzhi 风/n 勃然/z 兴起/v 。/w 从/p 读书/vi 论坛/n ，/w 国内外/s 文化学者/nnd “/w 深圳/ns 论/v 道/qv ”/w ，/w 到/v “/w 温馨/a 阅读/v 夜/tg ”/w ，/w 中心/nis 书城/n 不/d 打烊/vi 文化/n 狂欢/vi ，/w “/w [经典/n 诗文/n]/nz 朗诵会/n ”/w 、/w “/w 辩论赛/nz ”/w 、/w “/w 汉语/gi 精英/n 邀请赛/n ”/w …/w …/w 每/rz 一项/mq 专注/vi 人/n 的/ude1 成长/vn 、/w 梦想/n 、/w 融合/v 的/ude1 活动/vn ，/w 让/v 每一个/mq 深圳/ns 人/n ，/w 感受到/nz 文化/n 的/ude1 温暖/an 。/w 
阅读/v 也/d 带动/v 了/ule 深圳/ns 写作/vn 的/ude1 “/w 风景/n ”/w 。/w 在/p 深圳/ns ，/w 长期/d 坚持/v 写作/vn 的/ude1 人/n 不/d 低于/v [1/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 基本/a 持续/vd 写作/vn 的/ude1 人数/n 不/d 低于/v [5/m 万/d 人/n]/mq 。/w 深圳/ns 网络/n [文学/n 创作/vn]/nz 活跃度/nz 位居/v 全国/n [第四/m 位/q]/mq 。/w [打工/vi 文学/n]/nz 、/w 社区/n 文学/n 在/p 这里/rzs 兴起/v ，/w 并/cc 开/v 枝/ng 散/v 叶/ng 。/w 
在/p 深圳/ns ，/w “/w 时间/n 就是/v 金钱/n ”/w 。/w 一座/mq [30/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 城市/n ，/w 拿出/v 一半/m 的/ude1 时光/n ，/w 涵养/n [全民/n 阅读/v]/nz 之/uzhi 风/n ，/w 显得/v 十分/d “/w 奢侈/a ”/w 。/w 
“/w 这/rzv 源于/v 深圳/ns 市民/n 一个/mq 共同/d 的/ude1 信念/n ：/w 让/v 城市/n 因/p 热爱/v 读书/vn 而/cc 受/v 人/n 尊重/v ！/w ”/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 王京生/nr 感慨/v 地/ude2 说/v 。/w 
城市/n 未来/t 的/ude1 竞争/vn ，/w 将/d 以/p 文化/n 论/v 输赢/n 
阅读/v ，/w 是/vshi 深圳/ns “/w 文化/n 立/v 市/n ”/w 的/ude1 一个/mq 剪影/n 。/w 2003年/t ，/w 深圳/ns 率先/d 提出/v “/w 文化/n 立/v 市/n ”/w 战略/n ，/w 并/cc 提出/v “/w 两城/nz 一/m 都/d ”/w （/w 钢琴/n 之/uzhi 城/n 、/w 图书馆/nis 之/uzhi 城/n 、/w [设计/vn 之/uzhi 都/d]/nz ）/w 的/ude1 目标/n 。/w 这/rzv 一/m 目标/n 正/d 变为/v 现实/n 。/w 
“/w 钢琴/n 之/uzhi 城/n ”/w ，/w [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 没有/v 相关/vn 称号/n ，/w 但/c 深圳/ns 已/d 在/p 脚踏实地/vl 推进/vi 。/w 据统计/nz ，/w 2010年/t ，/w 每/rz [百/m 户/q]/mq 人家/n 的/ude1 钢琴/n 拥有量/n ，/w 北京/ns 是/vshi [4/m ./w 92/m 台/q]/mq ，/w 上海/ns 是/vshi [6/m ./w 73/m 台/q]/mq ，/w 而/cc 深圳/ns 在/p 2007年/t 就/d 已/d 达到/v [8/m ./w 9/m 台/q]/mq 。/w 
随着/p [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 高速/b 发展/vn 和/cc 加速/vi 转型/vn ，/w 城市/n 竞争/vn 已经/d 从/p 拼/v 经济/n 、/w 拼/v 管理/vn 进入/v 到/v 拼/vn 文化/n 的/ude1 新阶段/nz 。/w 城市/n 的/ude1 凝聚力/n 、/w 影响力/n 和/cc 辐射力/n 很大/d 程度/n 取决于/v 人文/n 力量/n 。/w 
[十/m 几年来/qt]/mq ，/w 无论/c 在/p [文化/n 事业/n]/nz ，/w 还是/c [文化/n 产业/n]/nz 上/f ，/w 深圳/ns 实绩/n 显著/ad ：/w 率先/d 提出/v “/w 实现/v 市民/n 的/ude1 文化/n 权利/n ”/w ，/w 率先/d 实现/v “/w 三/m 馆/ng ”/w 免费/vd ，/w 建立/v 起/vf [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n ；/w 2012年/t ，/w 深圳/ns 实现/v [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 增加值/n [1150/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v GDP/x 比重/n 由/p 2003年/t 的/ude1 3%/m 提高/v 到/v 9%/m ，/w 年均/v 增速/n 达/v 20％/m …/w …/w 
深圳/ns 不仅/c 以/p [实际/n 行动/vn]/nz ，/w 也/d 以/p 理论/n 支撑/v ，/w 改变/v 人们/n 昔日/t “/w [文化/n 沙漠/n]/nz ”/w 的/ude1 印象/n 。/w 
文化/n ，/w 关乎/v 人/n 的/ude1 [可持续性/n 发展/vn]/nz 
“/w 坚持/v 以/p 人民/n 为/p 中心/nis ”/w ，/w 在/p 深圳/ns 这个/rz [户籍/n 人口/n]/nz 与/cc [外来/b 人口/n]/nz 严重/a 倒挂/v 的/ude1 城市/n ，/w 尤其/d 具有/v [现实/n 意义/n]/nz 。/w 从/p “/w 来/vf 了/ule 就是/v 深圳/ns 人/n ”/w 理念/n 的/ude1 提出/v ，/w 到/v 草根/n 普遍/ad 参与/v 文化/n 事务/n 与/cc 生活/vn ，/w 深圳/ns [文化/n 建设/vn]/nz ，/w 始终/d 围绕/v 着/uzhe 人民/n 来/vf 展开/v ，/w 体现/v 出/vf 强烈/a 的/ude1 人文/n 情怀/n 与/cc [文化/n 自觉/a]/nz 。/w 
仅/d 以/p 读书/vi 月/n 为/p 例/n ，/w 2013年/t ，/w 各区/r 、/w 街道/ns 、/w 社区/n 都/d 全面/ad 参与/v 。/w 民间/n 阅读/v 组织/n 也/d 非常/d 活跃/a ，/w 共/d [策划/vn 组织/n]/nt 活动/vn [46/m 项/q]/mq 。/w 
“/w 原来/d 深圳/ns 人/n 多/a 是/vshi 对/p 深圳/ns 没有/v 感情/n 的/ude1 ，/w 觉得/v 这里/rzs ‘/w 只是/d 一个/mq 挣钱/vi 的/ude1 地方/n ’/w 。/w 现在/t [很多/m 人/n]/mq 开始/v 感觉/n 深圳/ns 是/vshi 自己/rr 的/ude1 城市/n 了/ule ，/w 当/p 深圳/ns 人/n 是/vshi 一件/mq 很/d 幸福/a 的/ude1 事/n 。/w ”/w “/w 家教/n 智慧/n 大讲堂/nz ”/w 负责人/nnt 蔡照光/nr 说/v 。/w 
有人/r 评价/vn ，/w 深圳/ns 的/ude1 文化/n 培育/v ，/w 有/vyou [三/m 项/q]/mq 活动/v 意义/n 深远/a ：/w 每年/r 的/ude1 读书/vn 月/n ，/w “/w 求真/v ”/w ；/w 每年/r 的/ude1 关爱/vn 行动/vn ，/w “/w 求/v 善/ag ”/w ；/w 每年/r 的/ude1 [设计/vn 之/uzhi 都/d]/nz 活动/vn ，/w “/w 求/v 美/b ”/w 。/w 真善美/n 的/ude1 追求/vn ，/w 突显/vi 着/uzhe [这个/rz 城市/n]/nz 对/p 文化/n 的/ude1 融合/vn ，/w 强化/v 市民/n 归宿感/nz 、/w 幸福感/n 的/ude1 努力/ad 。/w 
深圳/ns 是/vshi 中国/ns 最早/d 关注/v 学习/vn 与/cc 文化/n 权利/n 关系/n 的/ude1 城市/n ，/w 通过/p 政府/nis 主导/n ，/w 形成/v “/w 人/n 人/n 可/v 学/v ，/w 时时/d 能/v 学/v ，/w 处处/d 在/p 学/v ”/w 的/ude1 城市/n 风尚/n 。/w 
年均/v 超过/v [6/m 亿元/q]/mq 的/ude1 政府/nis 投入/v ，/w 从/p 企业/n 、/w 事业/n 和/cc 社会/n 机关/n 提取/v [员工/n 培训/vn]/nz 经费/n 平均/a 大于/v [工资/n 总额/n]/nz 2.5%/m ，/w 市政府/n 财政/n [教育/vn 经费/n]/nz 占/v 本市/r GDP/x 大于/v 4%/m 的/ude1 比例/n ，/w 深圳/ns 的/ude1 学习/vn 投入/v 已经/d 呈现/v 以/p 政府/nis 为/p 主导/n 、/w 社会/n 各方/r [共/d 襄/vg 盛举/n]/nz 的/ude1 多元化/vn 格局/n 。/w 
一个/mq 爱/v 阅读/vn ，/w 爱/v 学习/vn 的/ude1 城市/n ，/w 它/rr 的/ude1 未来/t ，/w 不得不/d 让/v 人/n 有/vyou 更多/ad 的/ude1 期待/vn ！/w 
