人民网/nz 福海/ns 1月5日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 袁代福/nr ）/w 2014年/t ，/w 黑龙江/ns 将/d 安排/v [1540/m 万元/q]/mq 对口/vd 援建/v 福海县/ns ，/w 计划/n 实施/v 各类/r 援/vg 疆/b 项目/n [18/m 项/q]/mq ，/w 其中/rz [工程/n 建筑/n]/nz 类/q [3/m 项/q]/mq ，/w 拟/v 投入/vn 资金/n [900/m 万元/q]/mq ，/w 涉及/v “/w 两/m 居/v ”/w 、/w 教育培训/v 、/w [人才/n 培养/v]/nz 、/w [社会/n 事业/n]/nz 等/udeng 领域/n 。/w 
自/p 2010年/t 中央/n 援/vg 疆/b 工作/vn 开展/v 以来/f ，/w 黑龙江/ns 在/p [社会/n 经济/n]/nz 建设/vn 各个/rz 方面/n 给予/vn 了/ule 福海县/ns 大力支持/v ，/w 实施/v 了/ule 工程/n 类/q 援/vg 疆/b 项目/n [13/m 项/q]/mq ，/w 非/b 工程/n 类/q 项目/n [28/m 项/q]/mq ，/w 涉及/v 人才/n 、/w 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 民生/n 方面/n ，/w 为/p 福海县/ns [各项/r 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 提供/v 了/ule 无私/b 援助/vn ，/w 使/v 该县/r 部分/n 软硬件/n 都/d 得到/v 了/ule 极大/a 的/ude1 改善/vn 。/w 
