林肃/nr 到/v [阿热/nz 勒/v 乡/n 冬/tg 牧场/nis]/nt 与/cc 牧民/nnd 在/p 一起/s 。/w 
援/vg 疆/b 是/vshi 我/rr 人生/n 的/ude1 一次/mq 写意/n ，/w 拓展/v 出/vf 生命/n 的/ude1 华美/z 篇章/n 。/w 来自/v [黑龙江省/ns 哈尔滨/ns]/nz 市/n 的/ude1 援/vg 疆/b 干部/nnt 林肃/nr 这样/rzv 描述/v 自己/rr 的/ude1 援/vg 疆/b 感受/v 。/w 他/rr 以/p 这样/rzv 的/ude1 胸怀/n 和/cc 一千多天/m 的/ude1 艰苦/a 实践/vn ，/w 让/v 我们/rr 感受到/nz 了/ule 一位/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 全身心/d 的/ude1 投入/vn 和/cc 无私/b 的/ude1 [奉献/v 精神/n]/nz 。/w 
2010年6月/t ，/w 当/p 黑龙江省/ns 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq [11/m 名/q]/mq 援/vg 疆/b 干部/nnt 到达/v [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns 的/ude1 时候/n ，/w 林肃/nr 只身/d 一人/mq 来到/v 了/ule 青河县/ns 。/w 他/rr 是/vshi 哈尔滨/ns 援/vg 疆/b 干部/nnt 到/v 青河/ns 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq ，/w 是/vshi 哈尔滨/ns 对接/vi 青河/ns 援/vg 疆/b 工作/vn 的/ude1 先行者/n 。/w 
2010年/t 的/ude1 春天/t 来得/vi 特别/d 晚/tg ，/w 刚刚/d 熬过/nz 雪灾/n 之/uzhi 冬/tg 的/ude1 青河/ns 对/p 季节/n 轮换/vn 有些/rz 不知所措/vl ，/w 因为/c 到/v 了/ule 6月/t ，/w 冰雪/n 还/d 没有/v 完全/ad 消融/vi 。/w 林肃/nr 走/v 在/p 冷风/n 里/f ，/w 还/d 忍不住/v 会/v 打/v 寒颤/nz 。/w 他/rr 已/d 了解到/v ，/w 青河/ns 是/vshi 中/f 蒙/b 边境/s 县/n ，/w 也/d 是/vshi [国家级/b 贫困县/n]/nz ，/w 还是/c 全国/n 冰点/n 县/n 。/w 地理环境/gg 和/cc [气候/n 环境/n]/nz 的/ude1 制约/vn ，/w 让/v 这个/rz 小/a 县城/n [各项/r 事业/n]/nz 都/d 处于/v 滞后/vn 状态/n 。/w 中央/n 援/vg 疆/b 工作/vn 任务/n 中/f ，/w 黑龙江省/ns 的/ude1 首府/n 哈尔滨/ns 对口/vd 援助/vn 的/ude1 是/vshi 青河县/ns ，/w 目的/n 是/vshi 希望/v 通过/p 援助/vn ，/w 帮助/v 青河县/ns 实现/v 脱贫/vn ，/w 尽快/d 改善/v 青河/ns 农牧民/n 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 。/w 
新疆/ns 是/vshi 什么/ry 样子/n ？/w 青河县/ns 是/vshi 什么/ry 样子/n ？/w 很多/m 内地/n 人/n 都/d 不/d 了解/v 。/w 而/cc 林肃/nr 接到/v 援/vg 疆/b 的/ude1 通知/n 时/ng ，/w 正在/d 德国/nsf 考察/v 产业/n 项目/n 的/ude1 对接/vn 与/cc 合作/v 事宜/n 。/w 
一纸/mq 援/vg 疆/b 令/v ，/w 万里/mq 边关/n 行/ng 。/w 一切/rz 为/p 援/vg 疆/b 大业/n 让步/vn ，/w 林肃/nr 回国/vi 后/f 就要/d 踏上/v 援/vg 疆/b 路/n 。/w 而/cc 还有/v 几天/mq 儿子/n 就要/d 参加/v 高考/vn 了/ule ，/w 正是/v 需要/vn 父亲/n 给/p 他/rr 鼓励/v 加油/vn 的/ude1 时候/n 。/w 儿子/n 请求/v 父亲/n 多/a 停留/vi 几天/mq ，/w 父亲/n 的/ude1 援/vg 疆/b 决定/v 让/v 他/rr 觉得/v 孤单/a 和/cc 无助/a 。/w 而/cc 林肃/nr 要/v 去/vf 新疆/ns 的/ude1 消息/n 也/d 很快/d 传到/v 了/ule 老/a 岳父/n 耳朵/n 里/f 。/w 林肃/nr 父母/n 都/d 已/d 去世/vi ，/w 岳父母/nz 早已/d 把/pba 他/rr 当/p 亲/ng 儿子/n 来/vf 对待/v ，/w 疼爱/v 有/vyou 加/v 。/w 如今/t 女婿/n 要/v 远行/vn 万里/mq 去/vf 援/vg 疆/b ，/w 何时/ryt 再/d 相见/vi ？/w 老人/n 接受/v 不/d 了/ule 这个/rz 事实/n ，/w 竟/d 一/m 着急/a 脑溢血/n 发作/vi ，/w 住进/vf 了/ule 医院/nis 。/w 
走/v 的/ude1 前/f 一天/mq ，/w 林肃/nr [难以/d 入眠/vi]/nz ，/w [此/rzs 去/vf 经/p 年/qt]/nz ，/w 将要/d 在/p 新疆/ns 度过/v [一/d 千/m 多个/mq]/mq 日夜/d 。/w 他/rr 推开/v 窗户/n ，/w 圆/v 月/n 当空/v 。/w 他/rr 不禁/d 感叹/v ，/w 何日/ryt 能/v 再/d 圆/vg ？/w 尽管/c 老人/n 和/cc 孩子/n 的/ude1 事情/n 、/w 家里/s 的/ude1 事情/n 已/d 多次/mq 交代/v 过/uguo 妻子/n ，/w 可/v 心里/s 总/b 也/d 放/v 不/d 下/f 。/w 尤其/d 是/vshi 生病/vi 的/ude1 岳父/n …/w …/w 他/rr 走进/v 医院/nis ，/w 向/p 岳父母/nz 深深地/d 鞠/vg 了/ule 一个/mq 躬/vg 。/w 父母/n 在/p 不/d 远游/v ，/w 老人/n 生病/vi 我/rr 却/d 要/v 远行/vn 。/w 请老/nz 人家/n 多多/d 原谅/v ！/w 
林肃/nr 从/p 乌鲁木齐/ns 下/f 了/ule 飞机/n 就/d 立即/d 坐/v 上/f 了/ule 开往/vf 青河县/ns 的/ude1 汽车/n 。/w 青河县/ns 人民/n 热情/an 地/ude2 欢迎/v 了/ule 远方/s 的/ude1 客人/n 。/w 林肃/nr 的/ude1 到来/vn ，/w 对/p 哈尔滨/ns 援助/v 青河/ns 工作/vn 的/ude1 推进/vn 和/cc 援/vg 疆/b 任务/n 的/ude1 完成/vn 至关重要/bl 。/w 林肃/nr 起到/v 了/ule 援/vg 疆/b 项目/n 和/cc 人才/n 进入/v 青河/ns 的/ude1 桥梁/n 和/cc 纽带/n 作用/n ，/w 成/v 了/ule 援助/v 青河/ns 的/ude1 最/d 有力/a 的/ude1 推手/n 。/w 
组织/n 上/f 派/v 林肃/nr 先期/d 进入/v 青河/ns 也/d 是/vshi 经过/p 深思熟虑/n 的/ude1 ，/w 一/m 是/vshi 方便/a 将来/t 开展/v 工作/vn ，/w 有的放矢/vl 地/ude2 安排/v 援/vg 疆/b 项目/n ；/w 二/m 是/vshi 能/v 尽快/d 适应/v 和/cc 了解/v 当地/s 情况/n ，/w 熟悉/v 环境/n 。/w 
青河/ns 的/ude1 神奇/a 与/cc 美丽/a 深深地/d 打动/v 着/uzhe 林肃/nr 。/w 青河/ns 的/ude1 山山水水/n 又/d 使/v 他/rr 更/d 深刻/a 地/ude2 感觉到/v ，/w 因/p 人才/n 的/ude1 匮乏/vn 、/w 发展/v 理念/n 的/ude1 滞后/vn 等/udeng 原因/n ，/w 造成了/v 青河/ns 与/cc 内地/n 之间/f 经济/n 上/f 的/ude1 落差/n 。/w 林肃/nr 切切实实/z 地/ude2 感觉到/v 了/ule 自己/rr 肩上/s 担子/n 的/ude1 分量/n 。/w 
通过/p 深入/ad 到/v 牧区/n 走访/v ，/w 林肃/nr 深刻/a 地/ude2 感受到/nz [各族/rz 群众/n]/nz 盼/v 富/vg 思变/nz 的/ude1 愿望/n 是/vshi 那样/rzv 迫切/ad ，/w 当地/s 政府/nis 带领/v 群众/n 发展/vn 的/ude1 决心/n 和/cc 信心/n 是/vshi 那样/rzv 地/ude2 强烈/a 。/w 林肃/nr 已经/d 在/p 考虑/v 如何/ryv 带来/v 更多/ad 的/ude1 项目/n 和/cc 更多/ad 的/ude1 人才/n 来/vf 支持/v 青河县/ns 的/ude1 发展/vn 。/w 
