人民网/nz 西安/ns 1月5日/t 电/n （/w 李志强/nr 、/w 吴超/nr ）/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 记者/nnt 从/p 陕西省/ns [渭南市/ns 蒲城/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 了解到/v ，/w 1月5日18时40分/t 左右/f ，/w 由/p [西安/ns 城东/s 客运站/nis]/nt 始发/vn 的/ude1 [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 高速/b 客运/n 班车/n （/w 陕/b AN0207/x ）/w 行驶/vi 至/p 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳街/nz 十字口/nz 附近/f 发生/v 爆炸/vn ，/w 事故/n 造成/v [3/m 人/n]/mq （/w [二/m 女/b]/mq [一/d 男/b]/mq ）/w 当场/d 死亡/vi ，/w 另有/v [24/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 伤者/n 已/d 被/pbei 紧急/a 送往/v 附近/f 医院/nis 进行/vn 救治/vn 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 蒲城县/ns 立即/d 启动/v [突发/vn 事件/n]/nz [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 成立/vi 了/ule [爆炸/vn 事故/n]/nz 处置/v 领导小组/nis ，/w 下设/v 医疗/n 救治/vn 、/w 案件/n 侦查/vn 、/w 善后/n 处置/vn 、/w 舆情/n 通报/v 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 排查/v [5/m 个/q]/mq 工作组/nis 。/w 目前/t 警方/n 正在/d 对/p 事故/n 原因/n 展开/v 调查/vn ，/w 各项/r 处置/vn 工作/vn 正在/d 紧张/a 有序/a 进行/vn 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
[陕西/ns 蒲城/ns]/ns 一/m 大巴/n 车/n 爆炸/vn 致/v [3/m 死/v]/mq 24/m 伤/v （/w 高清/n 图/n ）/w 
突发/vn ：/w 蒲城/ns 一/m 大巴/n 客车/n 发生/v 爆炸/vn 造成/v 多/a 人/n 伤亡/vn 
网友/n 反映/v 蒲城县/ns 一辆/mq 大巴/n 车/n 爆炸/vn 已/d 致/v 多/a 人/n 伤亡/vn 

