1月4日/t ，/w 新书/n 《/w 中国/ns 新/a 路/n ：/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 路径/n 》/w 媒体/n 见面会/n 西安/ns 举行/v ，/w 作者/nnt 易鹏/nr 在/p 现场/s 对/p 中国/ns [新型/b 城镇化/vn]/nz 方向/n 进行/vn 解读/v 。/w 南楠/nz //w 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月5日/t 电/n （/w 南楠/nz ）/w 1月4日/t ，/w [中国/ns 城镇化/vn]/nz 研究专家/nnd 易鹏/nr 在/p 西安/ns 举行/v 新书/n 《/w 中国/ns 新/a 路/n ：/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 路径/n 》/w 媒体/n 见面会/n ，/w 并/cc 在/p 现场/s 对/p [新型/b 城镇化/vn]/nz 方向/n 进行/vn 解读/v 。/w 国内/s 知名/a 经济学家/nnt 、/w 学者/nnt 管清友/nr 、/w 白云峰/nr 、/w 许维鸿/nr 等/udeng 出席/v 并/cc 发言/vi 。/w 
易鹏/nr 认为/v ，/w 从/p 全国/n 来看/u ，/w 在/p [中国/ns 东部/f]/nz 已经/d 发展/vn 成为/v [三/m 个/q]/mq 城市群/n ，/w 未来/t 中国/ns 需要/v 在/p 中/f [西部/f 地区/n]/nz 培育/v 几个/mq [特大/b 城市/n]/nz 群/ng ，/w 从而/c 使得/vi 中国/ns [城市/n 布局/n]/nz 更加/d 合理/a ，/w 挖掘/v 出/vf 新的/a 增长点/n 。/w 目前/t [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 、/w [成渝/nr 城市群/n]/nz 、/w [中原/ns 城市群/n]/nz 、/w [关中/ns 城市群/n]/nz 都/d 有/vyou 潜力/n 成为/v [中国/ns 经济/n]/nz [第四/m 极/d]/mq ，/w 就此/d ，/w 陕西/ns 从/p 战略/n 上/f 要/v 抓住/v 这次/r 机遇/n ，/w 将/d [关中/ns 城市群/n]/nz 尤其/d 将/d 其/rz 龙头/n 大/a 西安/ns 做/v 大/a ，/w 去/vf 博弈/vn [中国/ns 经济/n]/nz [第四/m 极/d]/mq 。/w 中国/ns 中西部/f [几/d 大/a]/mq 城市群/n 谁/ry 成为/v 其中/rz 老大/n ，/w 其/rz 在/p 承接/v [东部/f 地区/n]/nz [产业/n 转移/v]/nz 、/w 做/v 大/a [经济/n 总量/n]/nz 方面/n 优势/n 将/d 凸显/v 。/w 为此/bl ，/w 从/p 战略/n 角度/n 来讲/uls ，/w 陕西/ns 要/v 毫不犹豫/dl 做/v 大/a [关中/ns 城市群/n]/nz 。/w 
《/w 中国/ns 新/a 路/n ：/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 路径/n 》/w 一/m 书/n 由/p [西南/ns 财经/n 大学/nis 出版社/nis]/nt [出版/v 发行/v]/nz ，/w 解答/v 了/ule 如/v “/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 究竟/d ‘/w 新/a ’/w 在/p 何处/rys ”/w 、/w “/w 如何/ryv 避免/v 城镇化/vn 投资/v 大跃进/n ”/w 、/w “/w 中国/ns 哪些/ry 小城镇/ns 有/vyou 发展/v 机会/n ”/w 、/w “/w 如何/ryv 让/v 农民/nnt 拿到/v 更多/ad 土地/n 的/ude1 财产/n 收益/n ”/w 等/udeng 关于/p [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w 易鹏/nr 在/p 书/n 中/f 还/d 分析/vn 了/ule 陕南/ns 芦山/ns 地震/n 灾/n 后/f 重建/v 过程/n 中/f 避灾/nz 移民/n 的/ude1 搬迁/vn 式/k 城镇化/vn 路径/n ，/w 认为/v 对/p [中国/ns 城镇化/vn]/nz 多元/b 路径/n 的/ude1 探索/vn 有/vyou 借鉴/v 价值/n 。/w 特别/d 指出/v 这种/r 通过/p 集中/v 安置/vn 的/ude1 方式/n ，/w 可以/v 实现/vn 避灾/nz 移民/n 和/cc 城镇化/vn 的/ude1 结合/vn ，/w 有着/v 积极/ad 意义/n 。/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 陕南/ns 各类/r 农业/n 园区/n 等/udeng 规模化/v 农业/n 市场经济/n 形态/n ，/w 形成/v 了/ule 产业/n 支撑/v ，/w 同时/c 社区/n 化/v 管理/vn 、/w 新型/b 筹资/vi 模式/n 、/w [信息化/vn 管理/vn]/nz 系统/n ，/w 都/d 有利于/v 灾区/n 移民/n 搬迁/v 工作/vn ，/w 也/d 有利于/v 城镇化/vn 的/ude1 可持续/nz [和谐/a 发展/vn]/nz 。/w 易鹏/nr 指出/v “/w 陕南/ns 避灾/nz 移民/n 搬迁/v 式/k 的/ude1 城镇化/vn 路径/n ，/w 体现/v 了/ule 当前/t 中国/ns [新型/b 城镇化/vn]/nz 需要/v 鼓励/vn 地方/n 先行/vi 先/d 使/v 的/ude1 [基本/a 原则/n]/nz ，/w 也/d 体现/v 了/ule 政府/nis 改革/vn 探索/v 所/usuo 具有/v 的/ude1 勇气/n 和/cc 魄力/n 。/w ”/w 
易鹏/nr 简介/n ：/w 
