以/p 《/w 中国/ns 合伙人/nnt 》/w 夺得/v 2013年/t 金鸡/ns 、/w 华表/n [两/q 大/a]/mq 影帝/n 的/ude1 黄晓明/nr ，/w 将/d 担任/v 创业/vn 励志/n 电影/n 《/w [第/m 一桶金/nz]/nz 》/w 的/ude1 出品人/nnt 。/w 对于/p 自己/rr 是否/v 参演/vn ，/w 黄晓明/nr 并未/d 确定/v ，/w “/w 2013年/t 太/d 累/a 了/ule ，/w 2014年/t 希望/v [多/a 一点/mq 时间/n]/nz 陪/v 父母/n ，/w 因此/c 会/v 减少/vn 拍片/vi 量/n ”/w 。/w 
谈到/v 自己/rr 的/ude1 [第/m 一桶金/nz]/nz ，/w 黄晓明/nr 直言/vi 是/vshi 华谊/nz 的/ude1 股票/n ，/w “/w 当时/t [很多/m 人/n]/mq 都/d 不/d 建议/n 我/rr 买/v ，/w 但是/c 我/rr 坚持/v 了/ule ，/w 虽然/c 也/d 不是/c 很/d 顺利/ad ，/w 拖/v 了/ule [一/d 两年/mq]/mq 才/d 成功/a ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 有时候/d 你/rr 做好/v 分析/vn ，/w 认定/v 对了/vl 一件/mq 事/n ，/w 这/rzv 可能/v 就是/v 你/rr 人生/n 最大/gm 的/ude1 一个/mq 机缘/n ，/w 你/rr 就/d 去/vf 做/v ，/w 做/v 很/d 重要/a ”/w 。/w 黄晓明/nr 还/d 分享/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 理财/vn 经验/n ，/w “/w 金子/n 是/vshi 可以/v 生/vn 金子/n 的/ude1 ，/w 我/rr 听说/v 美国/nsf 有/vyou 一个人/mq 中/f 了/ule 大奖/n ，/w 后来/t 花光/nz 了/ule 很/d 落魄/vi ，/w 这/rzv 其实/d 不是/c 一个/mq 聪明/a 的/ude1 方式/n ，/w 还是/c 应该/v 找/v 一个/mq 好/a 的/ude1 投资/vn 回报/vn ，/w 让/v 钱来生/nr 钱/n 才/d 是/vshi 最好/d 的/ude1 ”/w 。/w 
作为/p 黄晓明/nr 的/ude1 拍档/nz ，/w 《/w [第/m 一桶金/nz]/nz 》/w 制片人/nnt 黄斌/nr 表示/v 将/d 拿出/v [一/d 百/m 万元/q]/mq 征集/vn 好/a 的/ude1 [创业/vn 故事/n]/nz ：/w “/w 其实/d 在/p 《/w 中国/ns 合伙人/nnt 》/w 成功/a 之后/f ，/w 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 来/vf 找/v 我们/rr 合作/vn ，/w 想/v 把/pba 他们/rr 的/ude1 成功/a 故事/n 搬上/vf 银幕/n 。/w 创业/vn 也/d 成为/v 目前/t 中国人/n 生活/vn 中/f 的/ude1 关键词/n 。/w 这次/r 这部/r 电影/n 我们/rr 将/d 用/p 开放/v 的/ude1 心态/n 来/vf 创作/vn ，/w 第一步/mq 就是/v 拿出/v [一/d 百/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 向/p 全社会/nz 征集/v [创业/vn 故事/n]/nz 。/w 因为/c 你/rr 的/ude1 [第/m 一桶金/nz]/nz ，/w 也许/d 就/d 会/v 有/vyou 我/rr 的/ude1 [第/m 一桶金/nz]/nz 。/w 这样/rzv 的/ude1 [薪火/n 相传/v]/nz 将/d 把/pba 成功/a 和/cc 梦想/n 的/ude1 种子/n 传播/vn 给/p 更多/ad 人/n 。/w ”/w 
