人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴声婧/nr ）/w 记者/nnt 5日/t 从/p [海口市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 获悉/v ，/w 为/p 进一步/d 方便/a 广大/b 市民/n 办理/v [电动/b 自行车/n]/nz 登记/vn 上/f 牌/n ，/w 新增/v 的/ude1 爱华/nz 上/f 牌/n 点/qt 、/w 白沙/ns 门/n 上/f 牌/n 点/qt 定于/v 2014年1月8日/t 开始/v 办理/vn [电动/b 自行车/n]/nz 预约/v 上/f 牌/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 原/b 已/d 在/p 椰/ng 海上/s 牌/n 点/qt 办理/v 预约/vn 手续/n 且/c 未/d 到/v 上/f 牌/n 日期/n 的/ude1 车主/n ，/w 可以/v 选择/vn 按/p 预约单/nz 的/ude1 上/f 牌/n 日期/n 到/v 椰/ng 海上/s 牌/n 点/qt 办理/v 上/f 牌/n ，/w 也/d 可以/v 任意/d 选择/v 到/v 椰/ng 海/n 、/w 爱华/nz 、/w 白沙/ns 门/n 上/f 牌/n 点/qt 重新/d 预约/v ，/w 并/cc 按/p 重新/d 预约/v 的/ude1 上/f 牌/n 日期/n 与/cc 上/f 牌/n 地点/n 办理/v 上/f 牌/n 手续/n 。/w 
同时/c ，/w 现/tg 需要/v 办理/vn 预约/v 手续/n 的/ude1 车主/n ，/w 可以/v 就近/d 选择/v 到/v 椰/ng 海/n 、/w 爱华/nz 、/w 白沙/ns 门/n 上/f 牌/n 点/qt 办理/v 预约/vn 手续/n ，/w 并/cc 按/p 预约/v 凭证/n 的/ude1 上/f 牌/n 日期/n 与/cc 上/f 牌/n 地点/n 办理/v 上/f 牌/n 手续/n 。/w 
附/v ：/w 上/f 牌/n 点/qt 地址/n 与/cc 咨询/v 电话/n 
