似乎/d 每一个/mq [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 的/ude1 传奇/n 经历/n 都/d 能/v 写成/v [一/d 本书/r]/mq ，/w 但是/c 这些/rz [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 的/ude1 都/d 有一个/mq 共同点/n ，/w 背后/f 都/d 有一个/mq 贤良/n 优雅/a 的/ude1 夫人/n ，/w 上/f 得/ude3 厅堂/n 下/f 得/ude3 厨房/n 的/ude1 贤内助/n 。/w 郭台铭/nr 的/ude1 原配/n 林淑如/nr 是/vshi [台北/ns 医学院/nis]/nt 的/ude1 系/v 花/n ，/w 在/p 郭台铭/nr 还是/c 穷小子/nz 时/ng 就/d 给/p 与/cc 了/ule 他/rr 莫大/b 的/ude1 帮助/vn ，/w 林淑如/nr 即便/c 人/n 到/v 中年/n 依然/d 是/vshi 精致/a 玲珑/a 的/ude1 好/a 身材/n ，/w 无论是/c 身着/v 钻饰/nz 礼服/n 还是/c 黑色/n 套装/n 都/d 显露/v 出/vf 女性/n 的/ude1 温润/a 和/cc 优雅/a 。/w 可惜/v 林淑如/nr 2005年/t 便/d 去世/vi 了/ule 。/w 
