2日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w 在/p 海口/ns 新/a 东大桥/ns [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 项目/n 副经理/nnt 孔凡/nr 介绍/v ，/w 大桥/n 主体/n 工程/n 已经/d 进入/v 尾声/n ，/w 争取/v 在/p 这/rzv 几天/mq 实现/v 大桥/n 左/f 幅/q 合龙/vi ，/w 春节/t 前/f 实现/v 大桥/n 右/f 幅/q 合龙/vi 。/w 
新/a 东大桥/ns 是/vshi 海口/ns 2013年64/t 个/q 省/n [重点/n 项目/n]/nz 之一/rz 。/w 在/p 这/rzv [64/m 个/q]/mq 省/n [重点/n 项目/n]/nz 中/f ，/w 2013年1/t —/w 11月/t 已完成/v 投资/vn [313/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 省/n 考核/v [年度/n 计划/n]/nz 的/ude1 132%/m ，/w [12/m 月份/n]/mq 预计/v 完成/vn 投资/vn [7/m 亿元/q]/mq 。/w 特别/d 是/vshi [畅通/an 工程/n]/nz 和/cc 工业/n 项目/n ，/w [超额/vd 完成/v]/nz [年度/n 计划/n]/nz 目标/n ，/w 部分/n 工业/n 项目/n 已经/d 竣工/vi 投产/vi ，/w 将/d 形成/v 新的/a 增长点/n 。/w 
[畅通/an 工程/n]/nz [提前/vd 完成/v]/nz [年度/n 目标/n]/nz 
2013年前11/t 个/q 月/n ，/w 新/a 东大桥/ns 完成/v 投资/vn [21390/m 万元/q]/mq ，/w 占/v 年度/n [投资/vn 计划/n]/nz 的/ude1 142.60%/m 。/w 
实施/v 交通/n [畅通/an 工程/n]/nz ，/w 继续/v 打通/v “/w 断头路/nz ”/w ，/w 是/vshi 2013年/t 市政府/n 承诺/vn 的/ude1 [20/m 件/q]/mq 民生/n 实事/n 之一/rz 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 我市/r 道路/n 建设/vn 贯通/vi 工程/n 和/cc [畅通/an 工程/n]/nz [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz ，/w 包括/v 新/a 东大桥/ns 、/w 海/n 榆中/ns 线/n [南海/ns 大道/ns]/nz 至/p 海口/ns 屯昌/ns 永兴/ns 互通/v 立交/b 高速公路/n 段/q 拓宽/v 工程/n 、/w 向荣/nr 路/n [二期/b 工程/n]/nz 、/w 红城/nz 湖/n 路/n 延长/v 线/n 及/cc 一/m 横路/nz 贯通/vi 工程/n 等/udeng 一系列/b 重大/a 道路/n 设施/n 不断/d 加快/v 推进/vn 。/w 2013年前11月/t ，/w 海口市/ns [畅通/an 工程/n]/nz 完成/v 投资/vn [14/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 年度/n 投资/v 目标/n 的/ude1 163%/m 。/w 备受/v 市民/n 关心/v 的/ude1 海口/ns 海/n 秀/ag 快速/d 干道/n 一期/b 工程/n ，/w 目前/t 累计/vd 完/vi 桩基/nz [1118/m 根/n]/mq ，/w 承台/nz [56/m 个/q]/mq ，/w 墩柱/nz [46/m 个/q]/mq 。/w 
商贸/n [旅游/vn 项目/n]/nz 快速/d 推进/vi 
海口市/ns 重点/n 办/v 负责人/nnt 说/v ，/w 商贸/n [旅游/vn 项目/n]/nz 的/ude1 建设/vn 体现/v 了/ule 海口/ns 在/p 旅游/vn 、/w 商贸/n 、/w 物流/n 等/udeng 功能/n 建设/v 方面/n 的/ude1 升级换代/vl 。/w 
[海南/ns 大印/n 集团/nis]/ntc [保税/vn 物流/n]/nz 项目/n 就是/v 其中/rz 的/ude1 一个/mq 。/w 根据/p 数据/n 统计/vn 显示/v ，/w 2013年1/t -/w 11月/t 该/rz 项目/n 已经/d 完成/v 投资/vn [4/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 至/p 目前/t ，/w A/x 、/w B/x [两/q 栋/q]/mq 仓库/n 正在/d 进行/vn [第三/m 层/qv]/mq 建设/vn ，/w C/x 、/w D/x [两/q 栋/q]/mq 仓库/n 已经/d 封顶/vi ，/w 项目/n 进展/vn 程度/n 超过/v 70%/m 。/w 
此外/c ，/w [灯塔/n 酒店/nis]/nt 景观/n 桥/n [设计/vn 方案/n]/nz 由/p 市/n 规划局/nis 组织/n 专家/nnt 评审/vn 通过/p ，/w 景观/n 桥/n 栈道/n 已/d 施工/vn ，/w 酒店/nis [整体/n 规划/n]/nz 设计/vn 等/udeng [前期/f 工作/vn]/nz 正/d 按计划/d 进行/vn ；/w 海航/ntc [国际/n 广场/n]/nz 项目/n 2013年/t 来/vf 已完成/v 投资/vn [36448/m ./w 8/m 万元/q]/mq ；/w [中环/s 国际/n 广场/n]/nz 项目/n [主体/n 结构/n]/nz 已/d 施工/vn 至/p 核心筒/nz [40/m 层/qv]/mq ，/w 主楼/n 结构/n 施工/vn 至/p [35/m 层/qv]/mq ；/w 东/f 环/n 铁路/n 新/a 海口站/nz [站/vi 前/f 广场/n]/nz 及/cc 周边/n [配套/vn 设施/n]/nz 项目/n ，/w 地下/s 装修/vn 及/cc [设备/n 安装/v 工程/n]/nz 已/d 完工/vi ；/w 海口/ns 观澜湖/ns “/w 旅游/vn 小镇/n ”/w 部分/n 建筑/n 的/ude1 精装/b 、/w 室外/s 景观/n 、/w 室外/s [配套/vn 工程/n]/nz 已经/d 完成/v 。/w [海南/ns 水产/n 物流/n 交易/vn 中心/nis]/nt 、/w [海南/ns 椰/ng 海/n 粮油/n 交易/vn 市场/n]/nt 等/udeng [专业/n 市场/n]/nz 正在/d 建设/vn 或/c 加紧/vd 上马/vi 。/w 
工业/n 项目/n 部分/n 已/d 投产/vi 和/cc 试产/nz 
俗话说/vl ：/w “/w 无/v 工/n 不/d 强/a ，/w 无/v 工/n 不/d 富/vg ”/w 。/w 去年/t 海口/ns 有/vyou [25/m 个/q]/mq 工业/n 项目/n 竣工/vi 投产/vi ，/w 目前/t ，/w 已/d 投产/vi 和/cc 试产/nz 、/w 投入/v 使用/vn 的/ude1 项目/n [19/m 个/q]/mq ，/w 包括/v [椰树/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 “/w [8/m 万吨/q]/mq 椰子汁/nf 扩/vg 产/v 项目/n ”/w 、/w [海南/ns 灵/a 康/ag 制药/vn 有限公司/nis]/ntc “/w GMP/x 新建/v [工程/n 项目/n]/nz ”/w 、/w [海口市/ns 制药厂/nis 有限公司/nis]/ntc “/w 技术中心/nis 及/cc 产品/n 研发/v [建设/vn 项目/n]/nz ”/w 。/w 这些/rz 项目/n 的/ude1 建成投产/v ，/w 将/d 在/p 2014年/t 形成/v 较大/d 的/ude1 增长点/n ，/w 产值/n 预计/v 增加/vn [46/m 亿元/q]/mq 。/w 
