3日/t 晚/tg 8点10分/t ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 王牌/n 季播/nz 节目/n 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 亮相/vi 黄金档/nr ，/w 迅速/ad 成为/v 最/d 热门/a 的/ude1 话题/n 之一/rz 。/w 从/p 昨天零时/t 起/vf ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 首/q 集/q 就/d 开始/v 了/ule 连续/a 重播/v ，/w 昨天/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 重播/v [三/m 次/qv]/mq ，/w 密度/n 高于/v 此前/t 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 。/w 
老牌/b 歌手/nnt 得/ude3 高票/nz 遭/v 吐槽/nz 
由/p 张宇/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 曹格/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 罗琦/nr 和/cc 韦唯/nr [七/m 人/n]/mq 组合/vn 的/ude1 新/a 一季/mq “/w 歌手/nnt ”/w 阵容/n ，/w 自/p 被/pbei 曝光/vi 后/f 就/d 在/p 网络/n 上/f 引起/v 了/ule 争议/vn ，/w 有人/r 认为/v 这/rzv 组/n 人马/n 欠缺/vi 星光/n ，/w 不少/m 年轻/a 网友/n 甚至/d 根本/a 不/d 认识/v 韩磊/nr 、/w 罗琦/nr 等/udeng 人/n 。/w 不过/c 首/q 集/q 节目/n 一经/d 播出/v ，/w 网友/n 们/k 立马/d 转变/v 了/ule 态度/n ，/w [普遍/ad 认为/v]/nz 他们/rr 的/ude1 实力/n 比/p 第一季/mq 上/f 了/ule 一个/mq 台阶/n 。/w 
从/p 个人/n 表现/v 上/f 看/v ，/w 香港/ns 女歌手/nnd 邓紫棋/nr 无疑/d 是/vshi 最大/gm 的/ude1 黑马/n ，/w 人气/n 飙升/v ，/w 她/rr 的/ude1 [微博/n 粉丝/nf]/nz 数量/n [一夜/mq 之间/f]/nz 从/p 110万/m [迅速/ad 增长/v]/nz 至/p 了/ule 160万/m 。/w 她/rr 在/p 节目/n 中/f 演唱/v 的/ude1 歌曲/n 《/w 泡沫/n 》/w 也/d 已/d 成为/v 了/ule 各/rz 大/a 音乐/n 搜索引擎/n 热/a 搜/v 榜/n 的/ude1 冠军/nnt 。/w 
台湾/ns 歌星/nnd 张宇/nr 演唱/v 了/ule 其/rz 代表作/n 《/w 月亮/n 惹/v 的/ude1 祸/n 》/w ，/w 反响/n 一般/ad ，/w 不过/c 他/rr 接替/v 胡海泉/nr 担任/v 主持人/nnt ，/w 在/p 这/rzv 方面/n 的/ude1 表现/vn 十分/d 出色/a ，/w 尤其/d 是/vshi 抖包袱/nz 的/ude1 能力/n 明显/a 比/p 前任/b 高/a 出/vf 一截/mq ，/w 得到/v 网友/n 一面/n 倒/vi 的/ude1 支持/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 表示/v 希望/vn 看到/v 他/rr 走到/vf 最后/f 。/w 
节目/n 首/q 集/q 的/ude1 最终/d 排位/n 也/d 引起/v 一定/b 争议/vn ，/w 网友/n 对/p 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 两位/mq 歌坛/n 老将/n 得票/nz 最高/a 包揽/v 前/f 两名/mq [颇/d 有/vyou 微词/n]/nz ，/w 认为/v 他们/rr 的/ude1 唱法/n 和/cc 音乐/n 口味/n 都/d 太/d 过/uguo 老气/a ，/w 显得/v 有些/rz 落伍/vi 。/w 
传/v 周笔畅/nr 下/f 周遭/nz 淘汰/v 
不少/m 观众/n 表示/v ，/w 期待/v 下/f 周五/t 播出/v 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w [第二/m 集/q]/mq ，/w 歌手/nnt 在/p 选/v 歌/n 上/f 能/v 更/d 令人/v 惊喜/a 。/w 
部分/n 参与/v 了/ule 现场/s 听审/nz 的/ude1 网友/n 提前/vd 曝光/vi 了/ule 下集/n 的/ude1 歌/n 单/b ，/w 除/p 韩磊/nr 继续/v 延续/vn 自己/rr 最/d 熟悉/v 的/ude1 路线/n 外/f ，/w 其他人/r 确/d 有/vyou 不同/a 风格/n 的/ude1 表现/vn 。/w 
由于/p 下集/n 就/d 将/d 产生/v 一位/mq 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt ，/w 从/p 首/q 集/q 结果/n 看/v ，/w 周笔畅/nr 处境/n 堪忧/v 。/w 此前/t 有/vyou 爆料/v 称/vn 周笔畅/nr 原本/d 打算/v 靠/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 重振旗鼓/nz ，/w 没想到/nz 第一个/mq 出局/vi 。/w 不过/c 也/d 有/vyou 消息/n 称/v 下集/n 中/f 是/vshi 张宇/nr 和/cc 曹格/nr 遗憾/a 落马/vi 。/w 对此/d ，/w 节目组/n 仍然/d 三缄其口/vl ，/w 仅/d 表示/v 下集/n 的/ude1 节目/n 形式/n 将/d 出人意料/vl 。/w 
