人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz ）/w 1月2日/t ，/w 作为/p 新年伊始/bl 祖国/n 最南端/nz 的/ude1 运动/vn 盛会/n ，/w “/w 永兴/ns 杯/ng ”/w 运动会/n 在/p 三/m 沙永兴/nr 场站/n 开幕/vi ，/w 鲜为人知/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 一/m 独具/v 海岛/ns 特色/n 的/ude1 军民共建/n 活动/vn ，/w 最早/d 还是/c 在/p [江泽民/nr 同志/n]/nz 提议/v 下/f 举办/v 的/ude1 。/w 
1993年4月19日/t ，/w 时任/v 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 的/ude1 [江泽民/nr 同志/n]/nz 亲临/v 西沙/ns ，/w 挥毫/vi 题写/v “/w 军民/n 团结一致/nz ，/w 共/d 筑/v [南海/ns 长城/nz]/nz ”/w 的/ude1 题词/n 。/w 翌年/t ，/w 西沙/ns 军警民/n 举办/v 首届/b “/w 永兴/ns 杯/ng ”/w 运动会/n ，/w 此/rzs 后/f 由/p 驻/v 岛/n 军警民/n 各/rz 单位/n 轮流/vd 主办/v ，/w 迄今/d 已经/d 成功/a 举办/v 了/ule [二十/m 届/q]/mq 。/w 
“/w 永兴/ns 杯/ng ”/w 运动会/n 由此/d 成为/v 独具/vn 海岛/ns 特色/n 的/ude1 共建/vn 活动/vn ，/w 它/rr 是/vshi 三/m 沙/n 军警民/n [先进/a 文化/n]/nz 的/ude1 一个/mq [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 传承/vn 老一辈/n 西沙/ns 人/n [优良/z 传统/n]/nz 的/ude1 实际/n 举措/n 。/w 
第二十届/m “/w 永兴/ns 杯/ng ”/w 由/p 海军/nnd 驻/v 西沙/ns 场站/n 主办/v ，/w 三/m 沙/n 市委/nis 市政府/n 、/w 西沙/ns 水警区/nz 、/w 三/m 沙/n [边防/n 支队/nis]/nt 等/udeng 单位/n 协办/vi ，/w 并/cc 于/p 1月2日/t 在/p 永兴岛/ns 正式/ad 开幕/vi 。/w 本届/r 运动会/n 历时/vi [7/m 天/qt]/mq ，/w 将/d 有/vyou 来自/v 三/m 沙/n 驻/v 市/n 驻/v 市/n 军警民/n [14/m 个/q]/mq 单位/n ，/w 400余名/m 选手/n 在/p 篮球/n 、/w 排球/n 、/w 乒乓球/n 、/w 羽毛球/n 、/w 拨/v 河/n 等/udeng 多个/mq [比赛/vn 项目/n]/nz 中/f 角逐/vn 。/w 
