从天而降/vl 的/ude1 狗头/n ，/w 砸/v 穿/v 汽车/n 的/ude1 后/f [挡风/vn 玻璃/n]/nz 报料/nz 人/n 供/vi 图/n 
狗头/n 砸坏/nz 汽车/n 楼上/s 的/ude1 人/n 都/d 说/v ：/w 我/rr 没/d 扔/v 
王先生/nr 家/q 住在/v 六合区/ns 泰山/ns 路/n 金/b 汇/v [花园/n 小区/n]/nz ，/w 当晚/t [6/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 他/rr 吃/v 过晚/nz 饭后/t 准备/v 开车/vn 外出/vi 。/w 可/v 当/p 他/rr 走到/vf 车/n 旁/f 时/ng ，/w 眼前/s 的/ude1 一幕/nz 把/pba 他/rr 惊呆/v 了/ule —/w 轿车/n 后/f [挡风/vn 玻璃/n]/nz 被/pbei 砸/v 出/vf 半个/mq 脸盆/n 大小/n 的/ude1 洞/n ，/w 轿车/n 后备箱/nz 盖/v 上/f 有一个/mq 带/v 血/n 的/ude1 狗头/n 。/w 
王先生/nr 赶忙/d 报警/vn ，/w 很快/d [六合区/ns 雄州/ns 派出所/nis]/nt 的/ude1 民警/nnt 赶到/v 现场/s 。/w 王先生/nr 称/v 自己/rr 没有/v 得罪/vn 过/uguo 人/n ，/w 车子/n 也/d 没有/v 占用/vn 别人/rr 的/ude1 停车位/n 。/w 王先生/nr 与/cc 民警/nnt [初步/d 判断/v]/nz 狗头/n 是/vshi 从/p 最近一/t 栋/q 居民楼/n 扔下/v 来/vf 的/ude1 ，/w 于是/cc 民警/nnt 与/cc 王先生/nr 上楼/vi ，/w [一户/mq 户/q]/mq 询问/v 。/w 可是/c 让/v 他们/rr 想不到/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 从/p [1/m 楼/n]/mq 到/v [6/m 楼/n]/mq ，/w [6/m 户/q]/mq 人家/n 都/d 不/d 承认/v 狗头/n 是/vshi 他们/rr 扔/v 的/ude1 。/w 这/rzv 让/v 王先生/nr 非常/d 恼火/a 。/w 
王先生/nr 说/v ，/w 如果/c 有人/r 能/v 承认/vn 这/rzv 件/q 事/n ，/w 认/v 个/q 错/v ，/w 他/rr 也/d 不会/v 揪/v 着/uzhe 这/rzv 事/n 不/d 放/v ，/w 大家/rr 仍然/d 是/vshi 抬头/vi 不见/v 低头/vi 见/v 的/ude1 邻居/n 。/w 可是/c 大家/rr 都/d 不/d 承认/v ，/w 这/rzv 让/v 他/rr 很/d 寒心/vi 。/w 
