刘济墓/nr 纪年/n 明确/a ，/w 规模/n 宏大/a ，/w 墓葬/n [整体/n 结构/n]/nz 仍/d 保存/v 完整/a ，/w 出土文物/n 精美/a ，/w 壁画/n 数量/n 多/a ，/w 具有/v 极高/d 考古/n 、/w 文物/n 、/w 历史/n 、/w 艺术研究/nnd 价值/n 。/w 
刘济/nr 墓室/n 中/f 保留/v 的/ude1 精美/a 壁画/n 局部/n 。/w 
以/p 浮雕/n 彩绘/n 牡丹花/n 图案/n 的/ude1 唐/tg [幽州/nz 节度使/nnt]/nz 刘济/nr 夫人/n 墓志/n 志/n 盖/v 局部/n 。/w 
刘济墓/nr 出土/v 的/ude1 部分/n 文物/n 。/w 
房山/ns 长/a 沟/n 唐代/ns 大/a 墓/n 公布/v 最新/a 考古/n 成果/n 
十二生肖/n 陪伴/v 刘济/nr 夫妇/n 
发布/v  成果/n 出土/v 陪葬品/nz 国内/s 罕见/a 
据/p [市/n 文物局/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 于/p 平/v 介绍/vn ，/w 在/p 此次/rz 出土/v 的/ude1 文物/n 中/f ，/w 通体/n 彩绘/n [汉白玉/n 石/ng]/nz 俑/ng ，/w 在/p 全国/n 同类型/nz [考古/n 发掘/v]/nz 中/f 尚属/nz 首次/m 发现/v 。/w 浮雕/n 彩绘/n 须弥座/n 式/k 石棺/n 床/n ，/w 保存/v 完整/a ，/w 有/vyou 大量/m 浮雕/n 彩绘/n 金刚/n 、/w 瑞兽/nz 图案/n ，/w 制作/v 精美/a ，/w 在/p 全国/n 同类型/nz 考古/n 遗迹/n 中/f 也/d 非常/d 罕见/a 。/w 
市/n 文物/n 研究所/nis 所长/nnt 助理/nnt 程利称/nr ，/w 此次/rz 发现/v 的/ude1 [文物/n 价值/n]/nz 都/d 很高/d ，/w 但/c [经济/n 价值/n]/nz 不/d 在/p [考古/n 发掘/v]/nz 范畴/n 。/w 考古/n 人员/n 要/v 从/p 文物/n 身上/s 了解/v 它们/rr 背后/f 蕴藏/v 的/ude1 历史/n 信息/n 。/w 比如/v 刘济墓/nr 出土/v 的/ude1 玉石器/nz 分为/v 两类/mq ，/w 一类/b 为/p 滑石/n 型/k 玉器/n ，/w 一类/b 为/p 透闪石/nz 型/k 玉器/n 。/w 滑石/n 型/k 玉器/n 主要/b 为/p 丧葬/n 用/p 玉/n ，/w 这/rzv 类/q 玉器/n 以/p 肖/vg 生/v 题材/n 为主/vi 。/w 程利/nr 表示/v ，/w 这些/rz 玉器/n 的/ude1 发现/vn 为/p 探究/v 唐代/ns 的/ude1 历史/n 提供/v 了/ule 物证/n 。/w 
发布/v  史料/n 墓志/n 与/cc 史书/n 记载/v 有/vyou 偏差/n 
刘总/nr ，/w 刘济/nr 次子/n ，/w 张氏/nz 为/p 其/rz 生母/n 。/w 在/p 《/w 旧唐书/nz 》/w 及/cc 《/w 新唐书/nz 》/w 中/f ，/w 都/d 把/pba 刘总/nr 刻画/v 成/v “/w 性/ng 阴贼/nz ，/w 尤/d 险谲/nz ”/w 之/uzhi 人/n ，/w 史载/nz 其/rz 弑父/v 杀/v 兄/ng ，/w 为/p 大奸/nz 大恶/nz 之/uzhi 人/n ，/w 被/pbei 史官/nnt 所/usuo 诟病/n 。/w 
但/c 在/p 刘济/nr 夫人/n 张氏/nz 墓志/n 中/f ，/w 专家/nnt 却/d 发现/v 了/ule [另一/m 位/q]/mq “/w 刘总/nr ”/w 。/w 比如/v 张氏/nz 病重/n 时/ng ，/w 其/rz “/w 虔诚/a 寝膳/nz ，/w 食/v 未/d 啐/v 而/cc 不/d 进/vf ，/w 药/n 未尝/d 而/cc 不/d 饮/v ”/w 、/w ”/w “/w 冠带/nz 不解/v ，/w 连宵/nz 达/v 晨/tg ”/w 。/w 张氏/nz 病逝/vi 后/f ，/w “/w 仆射/nnt (/w 指/v 刘总/nr )/w 攀/v 号/q 诉/vg 天/qt ，/w 泣/vg 下/f 成/v 血/n 。/w ”/w “/w 丧仪/nz 哀/ag 节/q ，/w 克/q 叶/ng 于/p 礼/n ”/w 。/w 这些/rz 是/vshi 标准/n 的/ude1 孝子/n 行为/n ，/w 与/cc 史料/n 记载/v 颇/d 有/vyou 出入/v 。/w 
与/cc 古代/t 传统/n 的/ude1 [男/b 尊/vg 女/b 卑/ag]/nz 不同/a ，/w 刘济/nr 夫人/n 的/ude1 墓志/n —/w —/w 大型/b 彩绘/n 浮雕/n 十二生肖/n 描金/nz 墓志/n ，/w 比/p 刘济/nr 墓志/n 更/d 显/v 奢华/a 。/w 考古/n 专家/nnt 介绍/v ，/w 此前/t 也/d 曾/d 出现/v 过/uguo 类似/a 的/ude1 [女尊/nz 男/b 卑/ag]/nz 情况/n ，/w 但/c 大部分/n 都/d 是/vshi 公主/nnd 与/cc 驸马/nnd 的/ude1 墓葬/n 。/w 除了/p 因为/c 张氏/nz 其/rz 族属/nz 清河/ns 望族/n ，/w 家世/n 显赫/a 可/v 比肩/nz 其/rz 夫/ng 刘济/nr 外/f ，/w 也/d 能/v 体现/vn 出/vf 刘总/nr 为/p 其/rz 母/ng 极尽/nz 孝道/n 。/w 
程利/nr 表示/v ，/w 一般/ad 刻/v 在/p 墓志/n 上/f 的/ude1 内容/n 是/vshi 后人/n 记录/v 死者/n 生平/n ，/w 有/vyou 一定/b 的/ude1 真实性/n 。/w 
发布/v  迷局/nz 尸骨/n 身份/n 仍/d 待/vi 确认/v 
去年/t 6月/t 在/p 发掘/v 现场/s ，/w 专家/nnt 透露/v ，/w 在/p 主/ag 墓室/n 的/ude1 石棺/n 床旁/nz 找到/v [一/d 具/vg]/mq 头盖骨/n 。/w 这/rzv 具/vg 头盖骨/n 是/vshi 刘济/nr 的/ude1 吗/y ？/w 半年/mq 过去/vf 了/ule ，/w 经过/p [体质/n 人类学/n]/nz 分析/vn 等/udeng ，/w [市/n 文物局/nis]/nt 给/p 出/vf 的/ude1 结论/n 是/vshi ，/w 主/ag 室/n 头骨/n 主人/n 年龄/n 为/p [50/m 岁/qt]/mq 左右/f 男性/n ，/w 可能/v 与/cc 北方/s 少数民族/n 存在/v 一定/b 的/ude1 基因/n 联系/v ，/w 生前/t 咀嚼/v 功能/n 发达/a ，/w 椎骨/n 上/f 没有/v 出现/vn 骨质增生/nhd 现象/n ，/w 显示/v 生前/t 生活/vn 优越/a 。/w 
在/p 墓葬/n 发掘/v 之/uzhi 初/f ，/w 由于/p 未/d 发现/v 女性/n 尸骨/n ，/w 人们/n 还/d 一度/d 怀疑/v 刘济/nr 夫人/n 仅/d 置/v 空/ng 棺/ng 于/p 墓/n 中/f 。/w 但/c [市/n 文物局/nis]/nt 的/ude1 最新/a 发掘/v 成果/n 显示/v ，/w 在/p 刘济墓/nr 主/ag 室/n 西部/f 发现/v 少量/m 骨骼/n 残片/n ，/w 检测/vn 显示/v 骨骼/n 属于/v 老年/n 女性/n 。/w 
文物专家/nnd 介绍/v ，/w 未来/t 还/d 将/d 对/p 头骨/n 进行/vn 年代/n 测试/vn ，/w 如果/c 测试/v 年代/n 落在/v 唐代/ns ，/w 配合/v 唐代/ns 张氏/nz 或/c 刘氏/nz 的/ude1 尸骨/n 信息/n ，/w 可/v 辅助/vn 判断/v 尸骨/n 主人/n 是否/v 是/vshi 刘济/nr 本人/rr ，/w 该/rz 检测/vn 大概/d 需要/v 半年/mq 的/ude1 时间/n 。/w 不过/c 专家/nnt 推测/v ，/w 从/p 目前/t 检测/v 结果/n 来看/u ，/w 尸骨/n 极/d 有可能/nz 就是/v 刘济/nr 本人/rr 及其/cc 夫人/n 。/w 只是/d 因为/c 墓葬/n 遭/v 多次/mq 盗掘/vn 损毁/v ，/w 以致/c 尸骨/n 未/d 放在/v 棺床/nz 上/f ，/w 而是/c 散落/v 四处/d ，/w 这/rzv 也/d 给/p 考古/n 人员/n 增加/v 了/ule 新的/a 课题/n 。/w 
发布/v  后续/vn [3/m D/x]/mq 扫描/vn 有望/v 复原/vn 大/a 墓/n 
昨日/t ，/w 呈现/v 在/p [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 面前/f 的/ude1 长/a 沟/n 大/a 墓/n 仍/d 是/vshi 一个/mq 到处/d 残垣断壁/n 的/ude1 大坑/n 。/w 考古/n 人员/n 介绍/v ，/w 现在/t 看到/v 的/ude1 是/vshi 发掘/v 的/ude1 场景/n ，/w 而/cc 非/b 刘济墓/nr 原貌/n 。/w 大/a 墓/n 上部/f 最初/d 应该/v 有/vyou 封/q 土堆/n ，/w 类似于/v 十三陵/ns 地宫/n 的/ude1 状态/n 。/w 但/c 由于/p 年代久远/vl ，/w 而且/c 历史/n 上/f 多次/mq 被盗/v 被/pbei 损/vg ，/w 所以/c 变成/v 了/ule 坑/n 状/ng 现场/s 。/w 不过/c ，/w 考古/n 人员/n 已经/d 用/p [3/m D/x]/mq 扫描仪/n 对/p 大/a 墓/n 进行/vn 了/ule 数据采集/gi ，/w 每/rz 毫米/q 就/d 会/v 采集/vn 一个/mq 记录/v 点/qt 。/w 通过/p 这个/rz “/w 魔术/n 手/n ”/w ，/w 有望/v 抚平/v 历史/n 的/ude1 痕迹/n ，/w 复原/vi 大/a 墓/n 的/ude1 原貌/n 。/w 
出于/v 保护/vn 的/ude1 需要/vn ，/w 刘济墓/nr 内/f 精美/a 的/ude1 壁画/n 一直/d “/w 含羞/vi 遮面/nz ”/w ，/w 已经/d 公布/v 的/ude1 场面/n 包括/v 侍女/nnd 和/cc 马/n 题材/n 的/ude1 画面/n 。/w [市/n 文物局/nis]/nt 介绍/v ，/w 墓室/n 壁/ng 面/nf 大/a 都/d 涂抹/v 灰泥/nz ，/w 上/f 施/v 白灰/n ，/w 落墨/nz 施/v 彩/ng ，/w 但/c 由于/p 历史/n 年代久远/vl ，/w 且/c 多次/mq 被盗/v ，/w 漫漶/nz 不/d 清/tg 。/w 考古/n 人员/n 通过/p 高/a 光谱/n 成像/vn 技术/n ，/w 弥补/v 了/ule 这/rzv 方面/n 的/ude1 不足/an 。/w 刘济墓/nr 内/f 大量/m 仅/d 看清/v 轮廓/n 的/ude1 彩绘/n 侍女/nnd 有望/v “/w 重/a 焕/ag ”/w 新颜/n 。/w 
程利/nr 介绍/v ，/w 壁画/n 大多/d 反映/v 出/vf 墓/n 主人/n 的/ude1 生活/vn 场景/n ，/w 比如/v 家居/n 、/w [生活/vn 环境/n]/nz 和/cc 喜好/v 等/udeng 。/w 刘济墓/nr 的/ude1 壁画/n 清理/v 面积/n 已经/d 超过/v [200/m 平方米/q]/mq 。/w [市/n 文物局/nis]/nt 透露/v ，/w 壁画/n 初步/d 拟定/v 现场/s 保护/vn 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 清理/v 时/ng 已经/d 喷涂/vn 了/ule 特殊/a 药水/n ，/w 避免/v 千年/t 前/f 的/ude1 颜料/n 接触/v 到/v 空气/n 突然/ad 脱色/v 。/w 
昨天/t ，/w 房山区/ns 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 为/p 配合/v 墓葬/n 的/ude1 保护/vn ，/w 已/d 对/p 原计划/nz [项目/n 建设/vn]/nz 和/cc [设计/vn 方案/n]/nz 进行/vn 了/ule 调整/vn 。/w 经过/p 实地调查/vl 、/w [征求/v 意见/n]/nz 、/w [专家/nnt 论证/vn]/nz ，/w 2013年9月/t ，/w 长/a 沟/n 刘济大/nr 墓/n 被/pbei [房山区/ns 政府/nis]/nto 认定/v 为/p 区级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w [保护/vn 范围/n]/nz [建设/vn 控制/vn 地带/n]/nz 确定/v 为/p [45/m ./w 45/m 亩/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 房山区/ns 已经/d 聘请/v 专业/n [机构/n 编制/vn]/nz 长/a 沟/n 大/a 墓/n [文物/n 保护/vn]/nz 规划/n ，/w 预计/v 今年/t 上半年/t 完成/v 。/w 考古/n 完成/v 后/f ，/w 房山区/ns 还/d 将/d 策划/vn 相关/vn 展览/vn 。/w 
发布/v  遗憾/a 棺床/nz 藏宝/nz 已经/d 被盗/v 
另外/c ，/w 刘济/nr 棺床/nz 里/f 有/vyou 没有/v 藏宝/nz 也/d 一直/d 牵着/v 人们/n 的/ude1 神经/n 。/w 去年/t 6月/t ，/w 在/p 发掘/v 现场/s ，/w 棺床/nz 中/f 上部/f 有一个/mq 不规则/a 的/ude1 孔洞/n 。/w 根据/p [考古/n 发掘/v]/nz 经验/n ，/w 棺床/nz 下/f 也/d 是/vshi 墓/n 主人/n 藏宝/nz 的/ude1 地方/n 。/w 不过/c ，/w 考古/n 人员/n 昨日/t 表示/v ，/w 填土/v 中/f 并/cc 没有/v 文物/n 。/w 这个/rz 洞口/n 非常/d 不规则/a ，/w 显然/ad 是/vshi 盗墓者/nz 所/usuo 为/p 。/w 
发布/v  意外/a 刘济墓/nr 现/tg “/w 西洋/n 文物/n ”/w 
[隋唐/t 时期/n]/nz 玻璃/n 主要/b 是/vshi 高/a 铅玻璃/n ，/w [钠/n 钙/nf 玻璃/n]/nz 主要/b 来自/v 西域/ns 。/w 文物/n 部门/n 将/d 刘济墓/nr 出土/v 的/ude1 [钠/n 钙/nf 玻璃/n]/nz 与/cc [美索/nrf 不/d 达米亚/nrf]/nsf 地区/n 以及/cc 埃及/nsf 、/w 罗马/nsf 地区/n 古/tg 玻璃/n 成分/n 进行/vn 比较/d ，/w 发现/v 部分/n 样品/n 成分/n 与/cc 西方/ns 同类/n 玻璃/n 含量/n 较为/d 一致/a 。/w 罗马帝国/ns 时期/n 继承/v 和/cc 发展/vn 了/ule [钠/n 钙/nf 玻璃/n]/nz 体系/n ，/w 代表/nnt 西方/ns 玻璃/n 的/ude1 典型/n 特征/n 。/w [市/n 文物局/nis]/nt 表示/v ，/w 刘济墓/nr 中/f 出土/v 的/ude1 [钠/n 钙/nf 玻璃/n]/nz 器/ng 应/v 借助于/v 丝绸之路/n 上/f 的/ude1 中外/b 贸易/vn 、/w 经济/n 和/cc [技术/n 交流/vn]/nz ，/w 传入/v 幽州/nz 地区/n 。/w 
（/w 记者/nnt 王歧丰/nr //w 文李木/nr 易/ad //w 摄/vg ）/w 
