根据/p 协议/n ，/w [三亚/ns 弘盛/nz 元/q 公司/nis]/nt 将/d 为/p [国家/n 杂交/vn 水稻/n 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 提供/v [300/m 亩/q]/mq 的/ude1 试验/vn 土地/n ，/w 用于/v 科研/n 试验/vn 。/w 袁隆平/nr 领衔/vd [国家/n 杂交/vn 水稻/n 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 与/cc 弘盛/nz 元/q 公司/nis 合作/vn ，/w 搭建/v 科研/n 平台/n ，/w 提供/v 服务/vn ，/w 开展/v [现代/ntc 农业/n]/nz 高新技术/n 的/ude1 研发/v 、/w 辐射/vn 与/cc 推广/vn ；/w 负责/v 园区/n 内/f 新产品/nz 的/ude1 推广/vn 、/w 新技术/nz 的/ude1 应用/vn 等/udeng ，/w 使/v 周边/n 农户/n 优先/vd 受益/vi ，/w 进而/c 推动/v 全省/n 乃至/c 全国/n 农业/n [科技/n 进步/vn]/nz ，/w 为/p 人类/n [粮食/nf 安全/an]/nz 作出/v 贡献/n ；/w 同时/c 推动/v 园区/n 产学研/n 有效/a 结合/v ，/w 引导/v 更多/ad 的/ude1 科技/n 企业/n 入/v 园/ng ，/w 显著/ad 提升/v 园区/n 农业/n [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz 和/cc 水平/n ，/w 力争/v 让/v 园区/n 成为/v 国家级/b [现代/ntc 农业/n 科技/n 示范园/n]/nz 区/n 。/w 张日红/nr 表示/v ，/w 双方/n 的/ude1 合作/vn 对/p 保障/v 我国/n [粮食/nf 安全/an]/nz ，/w 加快/v 南/b 繁/ag [成果/n 转化/v]/nz ，/w 提高/v 海南/ns 农产品/n 竞争力/n 将/d 起到/v 积极/ad 的/ude1 [示范/vn 作用/n]/nz 。/w 
袁隆平/nr 表示/v ，/w 要/v 把/pba 这个/rz 新/a 基地/nis 打造/v 成/v [现代/ntc 农业/n]/nz 的/ude1 示范区/n ，/w 并且/c 建设/vn 成/v [三亚/ns （/w 国际/n ）/w 种/q 业/ng 交易/vn 中心/nis]/nt ，/w 让/v [杂交/vn 水稻/n]/nz [走出/v 国门/n]/nz ，/w [走向/v 世界/n]/nz 。/w 
一直/d 以来/f ，/w [国家/n 杂交/vn 水稻/n 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 在/p [三亚/ns 师部/n 农场/nis]/nt 做/v 育种/vn 及/cc 科研/n ，/w 近年来/dl 因/p 三亚/ns 城市/n 发展/vn 需要/v ，/w 师部/n 农场/nis 周边/n 已/d 城市化/v ，/w 不利于/v [国家/n 杂交/vn 水稻/n 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 长远/a 发展/vn 。/w 该/rz 中心/nis 获悉/v 弘盛/nz 元/q 公司/nis 正在/d 打造/v “/w 海棠湾/nz  新/a 田园/n 城/n ”/w [农业/n 科技/n]/nz 综合/v 项目/n 时/ng ，/w 组织/n 专家/nnt 团队/n [实地/d 考察/v]/nz ，/w 对/p [周边/n 环境/n]/nz 、/w 土壤/n 、/w 温度/n 、/w 湿度/n 等/udeng 综合/vn 论证/vn 后/f 认为/v ，/w 该/rz 区域/n [完全/ad 符合/v]/nz 国家/n [杂交/vn 水稻/n]/nz [综合/vn 试验/vn]/nz 项目/n 要求/n 。/w 于是/cc ，/w [国家/n 杂交/vn 水稻/n 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 计划/n 将/d [三亚/ns 试验/vn 基地/nis]/nt 迁移/v 至/p “/w 海棠湾/nz  新/a 田园/n 城/n ”/w 园区/n 内/f ，/w 至此/d ，/w 全新/b 的/ude1 [杂交/vn 水稻/n]/nz 基地/nis 落户/vi 海棠湾/nz 落/v 根/n 田洋/nr ，/w 将/d 为/p 水稻/n 研究/vn 提供/v 全新/b 的/ude1 发展/vn 空间/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 实施/v 新/a 交规/nz 一年/mq ：/w 共/d 对/p 近/a [88/m 万名/q]/mq 驾驶/v 人/n 记分/vn 
