1月3日/t ，/w 一条/mq 丽江/ns 导游/nnt 辱骂/v 游客/n “/w 不/d 买/v 东西/n 比/p 卖淫/vi 可耻/a ”/w 的/ude1 视频/n 引发/v 关注/vn 。/w 针对/p 此事/r ，/w 1月5日/t 下午/t 新华网/nz 《/w 第一/m 回应/vn 》/w 记者/nnt 联系/v 到/v 了/ule [云南省/ns 丽江市/ns 旅游局/nis]/nt 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 。/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 得到/v 事件/n 发生/v 的/ude1 信息/n 后/f ，/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 立即/d 展开/v 调查取证/v 工作/vn ，/w 在/p 查清/v 事实/n ，/w [证据/n 确凿/a]/nz 后/f ，/w 对/p 涉事/nz 的/ude1 森/ag 龙/n 旅行社/nis 及其/cc 负责人/nnt 、/w 导游/nnt 和/cc 相关/vn 人员/n 及时/ad 作出/v 了/ule 严肃/a 的/ude1 处罚/vn 。/w 
1月3日/t ，/w 一个/mq 标题/n 为/p “/w 丽江/ns 导游/nnt 骂/v 游客/n 不/d 买/v 东西/n 比/p 卖淫/vi 可耻/a ”/w 的/ude1 视频/n 在/p 微博/n 上/f 疯狂/a 转发/v ，/w [视频/n 显示/v]/nz ，/w 一名/mq 导游/nnt 模样/n 的/ude1 男子/n 口/n 出/vf 污秽/n 之/uzhi 语/ng ：/w “/w 一路/mq 下来/vf ，/w 一分钱/mq 没有/v 消费/vn 的话/udh ，/w 比/p 卖淫/vi 更/d 可耻/a 。/w ”/w 并称/v ，/w “/w 丽江/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 云南/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 欢迎/v 你/rr 来/vf 干吗/v ，/w 是/vshi 欢迎/v 你/rr 来/vf 消费/vn 。/w ”/w 随后/d ，/w 有/vyou 女性/n 人员/n 上车/v 推销/vn 螺旋藻/n ，/w 要/v 游客/n 购买/v 。/w 
1月5日/t 下午/t ，/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 和/cc 林海/n 在/p 接受/v 新华网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 得到/v 事件/n 发生/v 的/ude1 信息/n 后/f ，/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 立即/d 展开/v 调查取证/v 工作/vn ，/w 在/p 查清/v 事实/n ，/w [证据/n 确凿/a]/nz 后/f ，/w 对/p 涉事/nz 的/ude1 [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅行社/nis]/nt 及其/cc 负责人/nnt 、/w 导游/nnt 及/cc 相关/vn 人员/n 及时/ad 作出/v 了/ule 严肃/a 的/ude1 处罚/vn 决定/v ：/w 1/m 、/w 拟/v 对/p [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅行社/nis]/nt 依法/d 作出/v 罚款/vn [30/m 万元/q]/mq 、/w 对/p 负责人/nnt 罚款/vi [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 2/m 、/w 拟/v 对/p 导游/nnt 王光志/nr 依法/d 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 吊销/v 导游证/nz 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 3/m 、/w 拟/v 对/p 无证/nz 人员/n 刘俊杰/nr 依法/d 作出/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 予以/vx 公告/n ，/w 不得/vi 在/p 丽江/ns 参加/v 导游/nnt 资格/n 培训/vn 考试/vn 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 4/m 、/w 以上/f 罚款/vi 自/p 做出/v 处理/vn 决定/v 后/f 15日/t 内/f 上缴/v 国库/n 。/w 
[丽江/ns 森/ag 龙/n 旅行社/nis]/nt 负责人/nnt 在/p 接受/v 新华网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 坚决/ad 执行/v 旅游局/nis 的/ude1 处罚/vn 决定/v ，/w 在/p 以后/f 的/ude1 工作/vn 中将/nnt 严查/v 管理/vn 上/f 的/ude1 漏洞/n ，/w 认真/ad 反思/vn 不足/an ，/w 坚决/ad 杜绝/v 此类/r 事件/n 的/ude1 再次/d 发生/v 。/w 
和/cc 林海/n 还/d 表示/v ，/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 从/p 1月6日/t 开始/v ，/w 将/d 对/p 整个/b 丽江市/ns 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz 实行/v 维持/vn 长期/d 的/ude1 全面/ad 整治/vn ，/w 将/d 依法/d 严查/v 黑车/n 、/w 黑/a 导游/nnt 、/w 黑/a [旅游/vn 路线/n]/nz 等/udeng 。/w 对/p 一切/rz 损害/v [丽江/ns 旅游/vn]/nz 形象/n 的/ude1 事件/n 和/cc 行为/n 必须/d 采取/v “/w 零/m ”/w 容忍/v 的/ude1 态度/n ，/w 坚决/ad 予以/vx 严肃查处/v 和/cc 严厉打击/v ，/w 绝不/d 姑息迁就/vl ，/w 对/p 涉事/nz [旅游/vn 企业/n]/nz 以及/cc 人员/n 坚决/ad 依法/d 一/m 查/v 到底/d ，/w 从严/d 、/w [从/p 重/a 处罚/vn]/nz ，/w 以儆效尤/vl ，/w 给/p 来/vf 丽江/ns 游客/n 一个/mq 满意/v 的/ude1 交代/vn 和/cc 承诺/vn 。/w 
