近日/t ，/w 琼海市/ns 多/a 位/q 槟郎/nz 加工/vn 户/q 向/p 南海网/nz 反映/v ，/w 根据/p 省/n [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 政策/n ，/w 琼海市/ns [5/m 位/q]/mq 槟榔/nf 加工/vn 户/q 可以/v 享受/vn 安装/v 烘烤/v 槟榔/nf 机器/n 的/ude1 补贴/n ，/w 合计/v [38/m 万元/q]/mq ，/w 但/c 这笔/r 钱/n 没/d 经/p 公示/n 就/d 发给/v 了/ule [5/m 户/q]/mq 槟榔/nf 烘干/v 生产/vn 户/q 。/w 1月3日/t ，/w [琼海市/ns 农林局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 解释/v 说/v ，/w 这笔/r 钱/n 实际/n 上将/nnt 补贴/n 给/p 安装/v 设备/n 的/ude1 厂家/n ，/w 另外/c 安装/v 烘烤/v 槟榔/nf 机器/n 的/ude1 [5/m 位/q]/mq 加工/vn 户/q 名单/n 早已/d 提供/v 给/p 了/ule 涉及/v 的/ude1 镇政府/nis 和/cc 农技站/nis 。/w 
琼海市/ns 槟榔/nf 加工/vn 户/q 王海平/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 下半年/t ，/w 琼海市/ns 许多/mq 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 户/q 都/d 听说/v ，/w 省/n 农业厅/nis 、/w 省/n 财政厅/nis 有/vyou 一份/mq 《/w 关于/p 印发/v 2012年/t 海南省/ns 槟榔/nf 烘干/v 绿色/n 改造/vn 示范/vn 推广/v 项目/n [实施/v 方案/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w (/w 以下/f 简称/v 通知/n )/w ，/w 上面/f 说明/v ，/w 2012年/t 省/n 农业厅/nis 与/cc 财政厅/nis 将/d 安排/v [700/m 万元/q]/mq 中央/n [农业/n 科技/n]/nz 推广/vn 示范/vn 资金/n ，/w 用于/v 对/p 槟榔/nf 烘干/v 绿色/n 改造/v 新技术/nz 示范/vn 推广/v 项目/n 补贴/n 。/w 琼海市/ns 被/pbei 选/v 为/p [五/m 个/q]/mq 示范点/nis 之一/rz ，/w 安排/v 资金/n [38/m 万元/q]/mq 。/w 该/rz 通知/n 于/p 2013年1月/t 间/f 发/v 到/v 了/ule [琼海市/ns 农林局/nis]/nt 。/w 
王海平/nr 说/v ，/w 2013年/t 过去/vf 了/ule ，/w 他们/rr 这些/rz 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 大户/n 都/d 没/d 领到/v 这笔/r 补贴/n 资金/n 。/w 一经/d 打听/v 才/d 知道/v 这笔/r 钱/n 已经/d 发给/v 了/ule [5/m 户/q]/mq 槟榔/nf 加工/vn 户/q ，/w 而且/c 没有/v 经过/p 公示/n 。/w 对此/d ，/w 他/rr 和/cc 其他/rzv 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 大户/n 质疑/vn ，/w [琼海市/ns 农林局/nis]/nt 私自/d “/w 发/v 钱/n ”/w 。/w 
[琼海市/ns 农林局/nis]/nt 副局长/nnt 雷震/nr 解释/v 说/v ，/w 根据/p 省/n 农业厅/nis 的/ude1 《/w 通知/n 》/w 要求/n ，/w 鼓励/v 槟榔/nf 烘干/v 农户/n 、/w 专业/n 合作/v 组织/n 或/c 企业/n 出资/vi 出/vf 劳/ng 自主/vd 建设/vn ，/w 政府/nis 给予/vn 建/v 后/f 补贴/n ，/w 不/d 搞/v 代/q 包/v 代/q 建/v 。/w 设施/n 建设/vn 要/v 尽量/d 安排/v 在/p 槟榔/nf 主产区/n 的/ude1 重点/n 乡镇/n 、/w 村屯/n ，/w 力求/v 集中/vn 连片/v 建设/vn ，/w 便于/v 电网/n 布局/n ，/w 体现/v 整体/n 效果/n 。/w 
雷震/nr 说/v ，/w 该局/r 接到/v 《/w 通知/n 》/w 后/f ，/w 经过/p 考虑/v 和/cc 对/p 全市/n 的/ude1 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 户/q 的/ude1 筛选/vn ，/w 最终/d 选择/v [4/m 家/q]/mq 位于/v 该市/r [嘉积镇/ns 温泉/n 村委会/nis]/nt 的/ude1 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 户/q 和/cc [1/m 家/q]/mq [阳江镇/ns 阳江/ns 村委会/nis]/nt 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 户/q 作为/p 试点/vn ，/w [温泉/n 村委会/nis]/nto 的/ude1 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 户/q 是/vshi 安装/v 使用/vn 电/n 烘干/v 槟榔/nf 的/ude1 设备/n ，/w [阳江/ns 村委会/nis]/nt 的/ude1 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 户/q 是/vshi 安装/v 使用/vn 煤/n 烘干/v 槟榔/nf 的/ude1 设备/n 。/w 这/rzv [5/m 家/q]/mq 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 户/q 的/ude1 名单/n ，/w 已经/d 提供/v 给/p 了/ule 嘉积镇/ns 和/cc [阳江/ns 镇政府/nis]/nt 及/cc 当地/s 的/ude1 农技站/nis 。/w 目前/t ，/w 这/rzv [5/m 家/q]/mq 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 户/q 的/ude1 烘干/vn 槟榔/nf 设备/n 均/d 已/d 安装/v 完毕/vi ，/w 并/cc 已/d 通过/p 验收/vn 。/w 根据/p 《/w 通知/n 》/w 要求/n ，/w 这/rzv [38/m 万元/q]/mq 补贴/n 资金/n 将/d 发放/v 给/p 设备/n 厂家/n ，/w 而/cc 不是/c 直接/ad 发放/v 给/p 槟榔/nf 收购/v 加工/vn 户/q 。/w 
