临高/ns 男子/n 通过/p QQ/x 向/p [全国/n 各地/rzs]/nz 网友/n 发布/v 虚假/a 的/ude1 “/w 中国/ns 好/a 声音/n ”/w 场/qv 外/f 观众/n 中奖/vi 信息/n ，/w [2/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 他/rr 以/p 交/v 保证金/n 、/w 个人所得税/n 等/udeng 理由/n 骗/v 得/ude3 1.6万余元/m 。/w 日前/t ，/w [海口/ns 美兰/nz 法院/nis]/nt 以/p 诈骗罪/n 判处/v 该/rz 男子/n 有期徒刑/n 1年1/t 个/q 月/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [5000/m 元/q]/mq 。/w 
符/vg 某/rz ，/w 男/b ，/w 海南/ns 临高人/nz ，/w 初中/nis 文化/n ，/w 无业/b 2013年4月1日21时/t 许/v ，/w 被害人/n 詹/nz 某/rz 在/p [甘肃省/ns 敦煌/ns]/nz 市/n 自己/rr 的/ude1 家中/s 上网/v 时/ng ，/w 收到/v 符/vg 某/rz 通过/p QQ/x 发布/v 的/ude1 “/w 您/rr 的/ude1 QQ/x 号/q 中/f 了/ule 中国/ns 好/a 声音/n 的/ude1 场/qv 外/f 观众/n 二等奖/n ，/w 奖品/n 是/vshi 一台/mq [笔记本/n 电脑/n]/nz 和/cc 人民币/n [88000/m 元/q]/mq ”/w 虚假/a 中奖/vi 信息/n 。/w 詹某/nr 信以为真/nz ，/w 通过/p 网上/s 所/usuo 留/v 的/ude1 客服/nz 电话/n 与/cc 符/vg 某/rz 等/udeng 人/n 联系/v ，/w 便/d 被/pbei 要求/n 缴纳/v 保证金/n 。/w 于是/cc 被害人/n 詹/nz 某/rz 给/p 户/q 名为/v 林/ng 某/rz 文/ng 的/ude1 建设/vn [银行/nis 账户/n]/nz 汇款/n [3800/m 元/q]/mq 。/w 2013年4月1日/t ，/w 符/vg 某/rz 从/p 该/rz 银行卡/nz 内/f 取/v 走/v 人民币/n [3700/m 元/q]/mq 。/w 
