“/w 我/rr 是/vshi 家里/s 的/ude1 长女/n ，/w 就算/d 天/qt 塌/v 下来/vf ，/w 我/rr 也/d 会/v 顶住/v 。/w ”/w 这/rzv 句话/q ，/w 是/vshi [三亚/ns 求真/v 实验/vn 学校/nis]/nt 年轻/a 老师/nnt 、/w 今年/t [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谭利秋/nr 对/p 父母/n 最/d 常/d 说/v 的/ude1 一句话/l 。/w 自/p 2012年/t 父亲/n 和/cc 奶奶/n 先后/d 患/v 上/f 尿毒症/nhd ，/w 谭利秋/nr 就/d 一直/d 用/p 单薄/a 的/ude1 身躯/n 将/d 这个/rz 家/q 撑住/v 。/w 每月/r [2000/m 多元/b]/mq 工资/n 全部/m 交给/v 母亲/n 当/p 生活费/n 和/cc 交/v 医疗费/n 。/w 而/cc 她/rr 自/p 2010年/t 来/vf ，/w 从/p 没有/v 给/p 自己/rr 买/v 过/uguo 一件/mq 新衣服/nz ，/w 一件/mq 化妆品/n 。/w 
优秀/a 教师/nnt 家中/s 连遭/nz 不幸/a 
但/c 谭利秋/nr 还是/c 经常/d 请假/vi ，/w [学校/nis 领导/n]/nnt 决定/v 偷偷地/nz 到/v 她/rr 家/q 了解/v 情况/n 。/w 一/m 了解/v ，/w [学校/nis 领导/n]/nnt 才/d 知道/v ，/w 谭利秋/nr 老师/nnt 的/ude1 父亲/n 和/cc 奶奶/n 都/d 患有/v 尿毒症/nhd ，/w 沉重/a 的/ude1 医疗费/n 全压/nz 在/p 她/rr 一个人/mq 身上/s 。/w 而且/c ，/w 家里/s 的/ude1 弟妹/n 一个/mq 正/d 上/f 大/a 三/m ，/w 一个/mq 正/d 上/f 初三/n 。/w 
谭利秋/nr 说/v ，/w 她/rr 父亲/n 谭锦光/nr 原籍/n 广西/ns ，/w 1993年/t 来到/v 三亚/ns 打工/vi ，/w 后来/t 一家子/n 就/d 在/p 三亚/ns 落脚/vi 。/w 刚开始/nz ，/w 父亲/n 在/p 一家/n 修配厂/nis 工作/vn ，/w 2004年/t 始/vg ，/w 一直/d 在/p 吉阳/nz 市场/n 修鞋/nz ，/w 靠/v 微薄/a 收入/n [养家/vi 糊口/vi]/nz 和/cc 给/p 她们/rr 姐弟/n [三/m 人/n]/mq 挣/vi 学费/n 。/w 印象/n 中/f ，/w 父亲/n 每天/r 早上六/t 点/qt 多/a 就/d 出门/vi 了/ule ，/w 晚上八九/t 点/qt 才/d 回家/vi 。/w 由于/p 没/d 人/n 帮忙/vi 看/v 摊子/n ，/w 父亲/n 修鞋/nz 时/ng 很少/ad 喝水/vi 。/w 可能/v 是因为/c 这个/rz 原因/n ，/w 父亲/n 后来/t 就/d 患有/v 高血压/nhd 和/cc 严重/a 肾结石/nhd 。/w 2005年/t 至/p 2006年/t 期间/f ，/w 曾/d 做/v 过/uguo 两次/mq 肾结石/nhd 手术/n ，/w 但/c 结石/nhd 去除/v 不是/c 很/d 彻底/ad 。/w 2012年12月/t ，/w 父亲/n 再次/d 发病/vn 住院/vn 。/w “/w 尿毒症/nhd ！/w ”/w 当/p 她/rr 听到/v 这/rzv [三/m 个/q]/mq 字/n 时/ng 立即/d 愣住/vi 了/ule 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 住院/vn —/w —/w 治疗/vn —/w —/w 透析/v ，/w 就/d 成为/v 父亲/n 必不可少/vl 的/ude1 生活/vn 环节/n 。/w 但/c [尿毒症/nhd 治疗/vn]/nz 花销/n 实在/d 太大/d 了/ule ，/w 每个/r 月/n 仅/d 医疗费/n 就要/d [六/m 七/m 千/m 元/q]/mq ，/w 这/rzv 对于/p 月/n 收入/n 只有/c [3000/m 多元/b]/mq 的/ude1 家庭/n 来说/uls ，/w 每天/r 醒来/vi ，/w 她们/rr 最/d 发愁/v 的/ude1 就是/v 到/v 哪/ry 筹借/v 医疗费/n 。/w 
都/d 说/v 祸不单行/vl 。/w 今年/t 11月/t ，/w 谭利秋/nr [86/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 奶奶/n 因/p 担心/v 焦虑/an 也/d 病倒/v 住院/vn 了/ule 。/w 看到/v 糖尿病/nhd 、/w 高血压/nhd 并发/v 引起/v 尿毒症/nhd 的/ude1 诊断/vn 后/f ，/w 往/p 日/b 非常/d 坚强/a 的/ude1 谭利秋/nr 眼泪/n 一下/mq 流出/v 来/vf 。/w 父亲/n 的/ude1 病/n 让/v 原本/d 就/d 贫困/a 的/ude1 家庭/n 已经/d 雪上加霜/vl 了/ule ，/w 如今/t 奶奶/n 也/d 患有/v 同样/d 的/ude1 病/n ，/w 她/rr 怎么/ryv 不/d 着急/a ？/w 让/v 谭利秋/nr 更/d 担心/v 的/ude1 是/vshi ，/w 奶奶/n 虽然/c 做/v 透析/v 维持/vn 生命/n ，/w 但/c 病情/n 没有/v 一点/mq 好转/vi ，/w 目前/t 已/d 卧床不起/vl ，/w 生活/vn 不能/v 自理/vn 。/w 
学校/nis 师生/n 为/p 其/rz 捐款/vi 
刘辉东/nr 说/v ，/w 谭利秋/nr 是/vshi 他们/rr 学校/nis 一位/mq 十分/d 优秀/a 的/ude1 老师/nnt ，/w 虽然/c 家中/s 遭遇/v 这么/rz 多/a 不幸/a ，/w 但/c 她/rr 从/p 没有/v 影响/vn 过/uguo 工作/vn 。/w 更/d 让/v 他/rr 感动/v 的/ude1 是/vshi ，/w 谭利秋/nr 从/p 没有/v 将/d 父亲/n 和/cc 奶奶/n 患/v 重病/n 的/ude1 情况/n 告诉/v [学校/nis 领导/n]/nnt 。/w 是/vshi 去年/t 12月/t ，/w 得知/v 她/rr 奶奶/n 因病/d 住院/vn ，/w [学校/nis 领导/n]/nnt 去/vf 医院/nis 看望/v 时/ng 才/d 知道/v 她/rr 家中/s 面临/v 的/ude1 困难/an 。/w 
为/p 帮助/v 谭利秋/nr 一家人/n 渡过/v 难关/n ，/w 学校/nis 专门/d 向/p 全体/n 师生/n 和/cc 家长/n 发出/v 倡议/n ，/w 得到/v 师生/n 和/cc 家长/n 的/ude1 热烈/a 响应/v 。/w 2013年12月28日/t 下午/t ，/w 学/v 样/ng 全体/n 教职工/n 、/w 学生/nnt 和/cc 部分/n [学生/nnt 家长/n]/nz 现场/s 为/p 谭利秋/nr 老师/nnt 捐款/vi 。/w 短短/z 几小时/mq ，/w 共/d 收到/v 捐款/vn [30000/m 多元/b]/mq 。/w 
刘辉东/nr 说/v ，/w 对于/p 一家/n 有/vyou 两人/mq 患/v 尿毒症/nhd 的/ude1 家庭/n 来说/uls ，/w [30000/m 多元/b]/mq 无疑/d 是/vshi 杯水车薪/n 。/w 他/rr 希望/v 借助/v [南国/s 都市报/nz]/nz 一角/n ，/w 呼吁/v 社会上/nz 的/ude1 爱心/n 人士/n 都/d 能/v 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n ，/w 帮帮/v 谭利秋/nr 老师/nnt 一家/n 。/w 如果/c 哪位/nz 家/q 心/n 人士/n 想/v 帮助/vn 谭利秋/nr 老师/nnt 一家/n ，/w 可/v 拨打/v [南国/s 都市报/nz]/nz 三亚站/nz 电话/n ：/w 18889995551/m 。/w 
