
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月5日/t 电/n （记者/nnt 吉羽/nr ）1月5日/t ，记者/nnt 从/p 海口/ns 警方/n 获悉/v ，近年来/dl ，海口/ns 警方/n 始终/d 对/p 涉/vg 赌/v 违法犯罪/v 活动/vn 保持/v 严打/vn 高压/n 态势/n ，通过/p 专项/b 清查/vn 、集中/v 打击/vn 、重点/n 防范/vn 、严肃/a 问责/nz 等/udeng 多/a 措/vg 并举/vi ，严厉打击/v [聚众/vd 赌博/vi]/nz 、游戏机/n 赌博/vi 等/udeng 涉/vg 赌/v 违法犯罪/v 活动/vn ，有效地/nz 净化/vn 了/ule [社会/n 治安/n 环境/n]/nz 。针对/p 春节/t 临近/v 个别/a 区域/n 赌博/vi 活动/vn 有所/v 反弹/vn 的/ude1 情况/n ，近日/t 海口/ns 警方/n 再/d 掀/v 禁赌/vi 高潮/n ，摧毁/v 了/ule 藏匿/vi 在/p 海口市/ns 辖区/n 内/f 的/ude1 涉/vg 赌/v 窝点/v 以及/cc 省/n [垦区/n 公安局/nis]/nt 、省/n [港务/n 公安局/nis]/nt 辖区/n 内/f 的/ude1 涉/vg 赌/v 窝点/v ，并/cc 严肃/a [追究/v 责任/n]/nz ，对/p 禁赌/vi 不力/a 的/ude1 [5/m 名/q]/mq 相关/vn 责任人员/n 予以/vx 免职/vi 。
2014年1月2日/t ，根据/p 举报/vn ，[海口市/ns 公安局/nis]/nto [主要/b 领导/n]/nnt 亲自/d 部署/vn ，派出/v 多个/mq 暗访/v 组/n 进行/vn 暗访/vn ，掌握/v 了/ule 涉/vg 赌/v 窝点/v 的/ude1 情况/n 。1月3日/t 晚/tg ，海口/ns 警方/n 出动/v 200余名/m 警力/n ，分/qt [8/m 个/q]/mq 小组/nis 开展/v 统一/vn 行动/vn ，在/p [海口市/ns 大同/ns 派出所/nis]/nt 、[海/n 秀/ag 派出所/nis]/nt 、[白龙/nz 派出所/nis]/nto 、忠介/nz 派出所/nis 辖区/n ，以及/cc 在/p 省/n [垦区/n 公安局/nis]/nt 、省/n [港务/n 公安局/nis]/nt 辖区/n 查处/v 了/ule 多/a 处/n 涉/vg 赌/v 窝点/v ，抓获/v 涉/vg 赌/v 人员/n [109/m 人/n]/mq （其中/rz 海口市/ns 辖区/n [57/m 人/n]/mq ，省/n [垦区/n 公安局/nis]/nt 辖区/n [13/m 人/n]/mq ，省/n [港务/n 公安局/nis]/nt 辖区/n [39/m 人/n]/mq ），查获/v 涉/vg 赌/v 机器/n [88/m 台/q]/mq ，缴获/v 赌资/nz 4万余元/m 。目前/t ，涉/vg 赌/v 人员/n 已/d 被/pbei [依法/d 处理/vn]/nz 。
海口/ns 警方/n 纪检/n 督察/v 部门/n 对/p 上述/b 涉/vg 赌/v 案件/n 进行/vn 责任/n 倒/vi 查/v 发现/vn ，辖区/n 派出所/nis 存在/v 失职/vn 失察/vn 等/udeng 情况/n 。1月5日/t 下午/t ，依据/n 《[海口市/ns 公安局/nis]/nto 禁赌/vi 工作/vn 责任/n 追究/v 办法/n 》等/udeng [有关/vn 规定/n]/nz ，[海口市/ns 公安局/nis 党委/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，对/p [大同/ns 派出所/nis]/nto 所长/nnt 吴某某/nr 、[海/n 秀/ag 派出所/nis]/nt 教导员/nnt 晏某某/nr 、[白龙/nz 派出所/nis]/nto 所长/nnt 李某某/nr 和/cc 教导员/nnt 黄某某/nr 、忠介/nz 派出所/nis 教导员/nnt 钟某/nr 予以/vx 免职/vi ，并/cc 将/d 查处/v 省/n [垦区/n 公安局/nis]/nt 、省/n [港务/n 公安局/nis]/nt 辖区/n 赌博/vi 窝点/v 的/ude1 [情况/n 报告/n]/nz 省/n 公安厅/nis 。
警方/n 表示/v ，处理/vn 以上/f 人员/n ，再次/d 表明/v [海口市/ns 公安局/nis 党委/nis]/nt 查禁/v 涉/vg 赌/v 违法犯罪/v 活动/vn 的/ude1 决心/n 。记者/nnt 获悉/v ，年终/t 岁末/t 海口/ns 警方/n 将/d 进一步/d 加大/v 禁赌/vi 工作/vn 力度/n ，决不/d 手软/a ；并/cc 严格/ad 按照/p 《[海口市/ns 公安局/nis]/nto 禁赌/vi 工作/vn 责任/n 追究/v 办法/n 》的/ude1 要求/n ，把/pba 查禁/v 赌博/vn 活动/vn 的/ude1 责任/n 落实/v 到/v 辖区/n ，落实/v 到/v 岗/n 、责任/n 到/v 人/n ，对/p 禁赌/vi 工作/vn 不力/a 、失职/vi 、渎职/vi 的/ude1 人员/n [严格/ad 执行/v]/nz 责任/n 倒/vi 查/v 追究/vn ，绝不/d 姑息/v 。（通讯员/nnt 张振汉/nr ）
