近日/t ，/w 因/p “/w 仿制/v 国外/s [人工/b 耳蜗/nz]/nz ”/w 消息/n 影响/vn ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 疑/vg 卷入/v 人造/b 耳蜗/nz [学术/n 造假/v]/nz 风波/n ，/w 致使/v 该/rz [公司/nis 股票/n]/nz 2日/t 跌停/nz 。/w 1月3日/t ，/w [海南/ns 海/n 药/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc [相关/vn 部门/n]/nz 回应/vn 称/v ，/w 公司/nis 正在/d 准备/v 相应/vn 的/ude1 应急/vn 方案/n 。/w 
受/v “/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz ”/w 冒充/v 仿造/vn 事件/n 影响/vn ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 1月2日/t 下午/t 开盘/vi 后/f 出现/v 放量/nz 大跌/v 不到/v 一小时/mq 就/d 跌停/nz 。/w 下午/t 1时50分/t ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 盘/qv 中/f 紧急/a 停牌/nz 。/w 
据/p 央视/j 新闻/n 2日/t 报道/v ，/w 近日/t 中科院/n 院士/nnt 王正敏/nr 遭/v 学生/nnt 王宇澄/nr 举报/v 学术/n 抄袭/v ，/w 科研/n 剽窃/v 等/udeng ，/w 至少/d [57/m 篇/q]/mq 论文/n 涉/vg 抄袭/v ，/w 其/rz 自称/v “/w [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz ”/w ，/w 实/ad 系/v “/w 克隆/vn ”/w 国外/s 公司/nis 产品/n 。/w 
据悉/v ，/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz 是/vshi [海南/ns 海/n 药/n]/nz [控股/vn 子公司/nis]/ntc [上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 医学/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 主打/v 产品/n ，/w 2011年3月/t ，/w 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 获得/v [国家/n 药监局/nis]/nt 发布/v 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 准/a 产/v 批件/n 通知/n ，/w 该/rz 项目/n 正是/v 由/p 中科院/n 院士/nnt 王正敏/nr 领衔/vd 研发/v 的/ude1 “/w 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz ”/w 。/w 根据/p [海南/ns 海/n 药/n]/nz 公告/n 显示/v ，/w 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 曾/d 多次/mq 获得/v [政府/nis 补贴/n]/nz 。/w 而/cc 作为/p 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 的/ude1 控股/vn 总公司/nis ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 也/d 被/pbei 卷入/v 了/ule 此次/rz 的/ude1 [学术/n 造假/v]/nz 案件/n 。/w 
2日/t 下午/t ，/w 在/p 发现/v 公司/nis 股价/n 跌停/nz 后/f ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 盘/qv 中/f 被/pbei 紧急/a 停牌/nz 。/w 同时/c ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 董事会/nis 秘书/nnt 办公室/nis 回应/vn 称/v ，/w 公司/nis 正/d 准备/v 澄清/vn 公告/n ，/w 预计/v 在/p 两天/mq 内/f 公布/v ，/w 此外/c ，/w 公司/nis 正在/d 准备/v 相应/vn 的/ude1 应急/vn 方案/n 。/w 
然而/c ，/w 截止/vi 到/v 4日/t 晚间/t 记者/nnt 发稿/vi 前/f ，/w 公告/n 迟迟/d 不见/v 发出/v 。/w 
此外/c ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 停牌/nz 后/f ，/w 在/p 一些/mq 网络/n 投资者/nnd [交流/vn 平台/n]/nz 上/f ，/w 投资者/nnd 情绪/n 激动/a ，/w 部分/n 投资者/nnd 甚至/d 声称/v 要/v 向/p [海南/ns 海/n 药/n]/nz 索赔/vn 。/w 有/vyou 投资者/nnd 认为/v ，/w 此事/r 若/c 属实/a ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz 可能/v 因此/c 遭到/v “/w 问题/n [人工/b 耳蜗/nz]/nz ”/w 使用者/n 的/ude1 巨额/b 索赔/vn ，/w [海南/ns 海/n 药/n]/nz [公司/nis 业绩/n]/nz 和/cc 品牌/n 声誉/n 也/d 将/d 大/a 受/v 影响/vn 。/w 但/c 也/d 有/vyou 一些/mq 投资者/nnd 表示/v ，/w 上市公司/nis 也/d 是/vshi 此事/r 受害者/n 。/w 
据悉/v ，/w 深交所/n 也/d 已经/d 要求/n [海南/ns 海/n 药/n]/nz 就/d 相关/vn 问题/n 进行/vn 核查/vn ，/w 待/vi [海南/ns 海/n 药/n]/nz 相关/vn 核查/v 公告/n 刊登/v 后/f ，/w 再/d 对/p 公司/nis [股票/n 复牌/nz]/nz 。/w 
