本报讯/nz （/w 记者/nnt 蔡文清/nr 通讯员/nnt 付治龙/nr ）/w 今天/t 迎来/v 了/ule 24/m 节气/n 中/f 的/ude1 [第/m 23/m 个/q]/mq 节气/n “/w 小寒/t ”/w ，/w 小寒/t 之后/f ，/w 我国/n 气候/n 开始/v 进入/v 一年中/t 最/d 寒冷/a 的/ude1 时段/n 。/w 从/p 最新/a [天气/n 预报/vn]/nz 来看/u ，/w 明天/t 北京/ns 天气/n [多/a 云/vg 转/v 阴/a]/nz ，/w [最高/a 气温/n]/nz 在/p [2/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 预报/vn 中/f 的/ude1 降雪/vn 可能/v 爽约/vn 。/w 今冬/t 北京/ns 初雪/n 可能/v 再次/d 推迟/v 。/w 
[气候/n 观测/vn]/nz 资料/n 表明/v ，/w 我国/n 大部/n 地区/n 从/p “/w 小寒/t ”/w 到/v “/w 大寒/t ”/w 节气/n 这/rzv 一/m 时段/n 的/ude1 气温/n 是/vshi 全年/n 最低/a 的/ude1 ，/w “/w 小寒/t ”/w 正是/v “/w 三九/m ”/w 前夕/f ，/w 常言/n 道/qv “/w 三九/m 、/w 四九/m 冰上/n 走/v ”/w ，/w “/w 冷/a 在/p 三九/m ”/w ,/w 也/d 就是说/c 北京/ns 此时/r 已/d 进入/v 了/ule 一年中/t 的/ude1 严寒/an 季节/n 。/w 
