宋溪/nr 制图/vn 
和/cc 世界/n 上/f 大多数/m 地方/n 一样/uyy ，/w 香港/ns 女人/n 对/p 减肥/vn 也/d 是/vshi 那么/c 疯狂/a ，/w 无论/c 什么/ry 年龄段/n 的/ude1 女人/n ，/w 都/d 把/pba 减肥/vn 当作/v 自己/rr 最重要/nz 的/ude1 事业/n 来/vf 追求/v ，/w 纤体/nz 中心/nis 、/w [瘦身/vi 食谱/n]/nz ，/w 各种/rz [减肥/vn 方法/n]/nz 令人/v 眼花缭乱/al 。/w 今年/t 元旦/t ，/w 韩国/nsf 健身/vn 女王/nnt 郑多燕/nr 旋风/n 访/v 港/n [5/m 天/qt]/mq ，/w 被/pbei 香港/ns 女人/n 当做/v 神坛/n 级/q 偶像/n 膜拜/vn 追捧/v ，/w 香港/ns 减肥/vn [市场/n 潜力/n]/nz 可见一斑/vl 。/w 
老公/n 一句话/l 发奋/vd 减肥/vn 
郑多燕/nr ，/w 这个/rz [47/m 岁/qt]/mq 但/c 看起来/v 却/d 像/v 20多岁/m 的/ude1 女人/n ，/w 她/rr 从/p 肥胖/a 大婶/n 蜕变/vi 为/p 健美/n 天后/nz 的/ude1 [励志/n 故事/n]/nz ，/w 感动/v 亚洲/ns 无数/m 女性/n 。/w 郑多燕/nr 的/ude1 健身/vn 舞/v 片段/n 在/p YouTube/x 点击率/nz 超过/v [200/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 微博/n 有/vyou 近/a [15/m 万名/q]/mq 粉丝/nf ，/w Facebook/x 有/vyou 逾/vg [两/q 万/d 个/q]/mq 追捧/v 者/k 。/w 
香港/ns [纤体/nz 减肥/vn]/nz [前世/t 今生/t]/nz 
香港/ns 掀起/v [纤体/nz 减肥/vn]/nz 热潮/n 是/vshi 近/a 10年/t 的/ude1 事/n ，/w 但/c 纤体/nz 的/ude1 历史/n 却/d 可追溯/nz 至上/vi 世纪/n [八十/m 年代/n]/nz 。/w 
[八十/m 年代/n]/nz 早期/f 的/ude1 香港/ns ，/w 普通/a 百姓/n 对/p 瘦身/vi 并不/d 很/d 重视/v ，/w 肥瘦/n 的/ude1 标准/n 也/d 没有/v 现在/t 这样/rzv 严谨/a ，/w 更/d 不/d 存在/v “/w 瘦/a 才/d 是/vshi 美/b ”/w 的/ude1 强烈/a 观念/n 。/w 所以/c ，/w 当时/t 减肥/vn 在/p 香港/ns 并不/d 流行/v ，/w 只有/c 那些/rz 比较/d 前卫/nnt 的/ude1 女性/n 才/d 会/v 考虑/vn 。/w 而且/c 她们/rr 觉得/v 减肥/vn 属于/v 私事/n ，/w 即使/c 需要/v 减肥/vn ，/w 也/d 会/v 秘密/n 行事/vi 。/w 所以/c 大部分/n 人/n 希望/v 慢慢/d 减肥/vn ，/w 不/d 让/v 人/n 发现/v 自己/rr 突然/ad 消瘦/a 。/w 
到/v 了/ule [八十/m 年代/n]/nz 中期/f ，/w 香港/ns 突然/ad 刮起/v 减肥/vn 健身/vn 热潮/n ，/w 健身/vn 中心/nis 大行其道/vl 。/w 与此同时/c ，/w 吃药/v 减肥/vn 也/d 开始/v 萌芽/vn 。/w 
到/v 了/ule [九十/m 年代/n]/nz 初期/f ，/w 香港/ns 女性/n 的/ude1 减肥/vn 愿望/n 日趋/d 强烈/a ，/w 消费者/n 的/ude1 减肥/vn 观念/n 也/d 愈来愈/d 开放/v ，/w 对于/p 减肥/vn 不再/d 遮遮掩掩/v ，/w 开始/v 慢慢/d 接受/v 各种/rz [减肥/vn 方法/n]/nz 。/w 
踏入/v [21/m 世纪/n]/mq ，/w “/w 纤体/nz ”/w [一/d 词/n]/mq 俨然/z 成/v 了/ule 香港/ns 的/ude1 代名词/n ，/w 已/d 成为/v 香港/ns 独特/a 而/cc 不可缺少/v 的/ude1 一道/d 城市/n 风景线/n ，/w 深深/d 融入/v 到/v 香港/ns [社会/n 文化/n]/nz 的/ude1 血液/n 中/f 。/w 香港/ns 的/ude1 纤体/nz 业/ng 因此/c 进入/v 白热化/vn 阶段/n 。/w 
[纤体/nz 减肥/vn]/nz 中心/nis 在/p 港/n 大行其道/vl 
在/p 香港/ns ，/w 虽然/c 真正/d 大型/b 的/ude1 纤体/nz 中心/nis 就/d 只有/c [三/m 四/m 间/f]/mq ，/w 但/c 该/rz 行业/n 的/ude1 巨额/b 利润/n 却/d 令/v 各/rz 大小/n 美容院/nis 争相/d 加入/v 竞争/vn 行列/n 。/w 这些/rz 美容院/nis 或/c 健身/vn 中心/nis 纷纷/d 增设/v 纤体/nz 服务/vn ，/w 甚至/d 在/p 旗下/d 开设/v 纤体/nz 中心/nis 。/w 为/p 争夺/v 市场/n “/w 一哥/nz ”/w 位置/n ，/w 纤体/nz 公司/nis 也/d 各/rz 出/vf 其/rz 谋/v ，/w 其中/rz 最/d 有/vyou [轰动/vn 效应/n]/nz 最/d 符合/v 香港/ns 特色/n 的/ude1 手法/n 就是/v —/w —/w 重金/n 礼聘/nz 明星/nnd 做/v 纤体/nz 代言人/nnt ，/w 并/cc 纷纷/d 被/pbei 各/rz 大小/n 纤体/nz 公司/nis 采用/v 。/w 明星/nnd 当中/f ，/w 又/d 尤以/d 刚/d 生/v 完/vn 小孩/n 的/ude1 明星/nnd 最/d 抢手/a ，/w 现在/t 甚至/d 连/ulian [四/m 五十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中年/n 女星/nnd 如/v 汪明荃/nr 、/w 薛家燕/nr 等/udeng 也/d 加入/v 纤体/nz 行列/n 。/w 这些/rz 代言人/nnt 经过/p 地狱/n 式/k [减肥/vn 计划/n]/nz 后/f ，/w 个/q 个/q 令人/v 眼前/s 一/m 亮/vi ，/w 自然/n 吸引/v 了/ule 不少/m 消费者/n 蜂拥而至/vl 。/w 
说到底/dl ，/w [明星/nnd 效应/n]/nz 只是/d 做生意/nz 的/ude1 手法/n ，/w 先进/a 的/ude1 纤体/nz 科技/n 和/cc 疗程/n 才/d 是/vshi 香港/ns 纤体/nz 业/ng 得以/v [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 坚实/a 基础/n 。/w 如/v 各/rz 纤体/nz 公司/nis 全新/b 引进/v 的/ude1 机器/n 就/d 包括/v 红外线/n 消/v 脂/n 机器/n 、/w 色光/n 溶脂/nz 仪/ng 、/w 水/n 滤/v 式/k 光子/n 纤体/nz 仪/ng 、/w 智能/n 纤体/nz 仪/ng 等/udeng 。/w 此外/c ，/w 什么/ry 五行/n 排毒/vi 水疗/n 瘦身法/nz 、/w 辣椒/nf 瘦身法/nz 、/w 穴道/n 瘦/a 脂/n 法/n 、/w [中医/nnd 针灸/n]/nz 纤体/nz 法/n 、/w 超声波/n 全能/n 电子/n 瘦身法/nz 及/cc 焦点/n 式/k 瘦身法/nz 等/udeng ，/w 则/d 极大/a 程度/n 上/f 增加/v 了/ule 消费者/n 的/ude1 新鲜感/n ，/w 因此/c 都/d 被/pbei 各/rz 纤体/nz 中心/nis 视为/v 瘦身/vi 秘籍/n ，/w 绝不/d 外传/vi 。/w 
减肥/vn 是/vshi 香港/ns 女人/n “/w 天大/a ”/w 的/ude1 事/n 
香港/ns 贵/a 为/p “/w [美食/n 天堂/n]/nz ”/w ，/w 除了/p 各式各样/bl 的/ude1 风味/n 美食/n ，/w “/w 饭后/t 甜品/nf ”/w 和/cc “/w 宵夜/nz ”/w 更是/d 时常/d 有的/rz 节目/n 。/w 生活/vn 在/p 这样/rzv 的/ude1 地方/n ，/w 但/c 港/n 人/n 肥胖/a 者/k 却/d 不/d 多/a ，/w 减肥/vn 文化/n 十分/d 盛行/v ，/w [纤体/nz 瘦身/vi]/nz 更/d 成为/v 港女/nz 的/ude1 终身/n 使命/n 。/w [十/m 个/q]/mq 港女/nz ，/w [九/b 个/q]/mq 说/v 自己/rr 胖/a ，/w 更有甚者/bl 是/vshi 曾/d 有/vyou 一名/mq 自觉/a 体胖/nz ，/w 又/d 常/d 向/p 家人/n 称/v “/w 没有/v 姐姐/n 漂亮/a ”/w 的/ude1 女生/n ，/w 减肥/vn 失败/vi 后/f 跳楼/v 身亡/vi 。/w 
有/vyou 调查/vn 指出/v ，/w 61%/m 的/ude1 香港/ns 女人/n 不/d 满意/v 自己/rr 的/ude1 身材/n ，/w 想尽/v 办法/n 减肥/vn 。/w 而/cc 郑多燕/nr 的/ude1 出现/vn 仿佛/d 成为/v 港女/nz 的/ude1 福星/n 。/w 有/vyou [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 香港/ns 女/b 粉丝/nf Joanna/x ，/w 特意/d 请假/vi 一/m 睹/v 偶像/n 真面目/n ，/w 表示/v 郑多燕/nr 出/vf 的/ude1 每/rz 一本/mq 书籍/n 和/cc DVD/x 都会/n 购买/v 。/w “/w 我/rr 工作/vn 繁忙/a ，/w 总/b 因/p 疲惫/a 为/p 由/p 懒得/v 运动/vn ，/w [十/m 多年来/d]/mq 我/rr 试/v 过/uguo 好/a 多种/m 方法/n 减肥/vn ，/w 也/d 花/n 了/ule 好/a 多/a 钱/n 。/w 现在/t 发现/v 运动/vn 才/d 是/vshi 最/d 有效/a 的/ude1 。/w ”/w 亦/d 有/vyou 年轻/a 的/ude1 OL/x 粉丝/nf Cindy/x 表示/v ，/w 喜欢/vi 郑多燕/nr 的/ude1 减肥/vn 经历/n ，/w 鼓励/v 人心/n 。/w 
为/p 减肥/vn 
可以/v 不/d 计/vi 成本/n 
的确/d ，/w 香港/ns 人/n 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 工作/vn 时间/n 长/a ，/w 又/d 经常/d 外出/vi 吃饭/vi 、/w 缺乏/v 运动/vn ，/w 一不小心/dl 就/d “/w 卡路里/q 超标/vi ”/w 。/w 但/c 在/p 这里/rzs ，/w “/w 以/p 瘦/a 为/p 美/b ”/w 的/ude1 评判/vn 标准/n 却/d 从来/d 没变/nz 过/uguo ，/w 贪/v 靓/n 的/ude1 港女/nz 不得不/d 想尽/v 各种/rz 办法/n [减肥/vn 瘦身/vi]/nz ，/w 对/p 各式/r [减肥/vn 产品/n]/nz 及/cc 减肥/vn 疗程/n 非常/d 舍得/v 花钱/vi 。/w 
在/p 香港/ns 市面/n 上/f ，/w 各种/rz [减肥/vn 方法/n]/nz 令人/v 眼花缭乱/al ，/w 有/vyou 抽脂/nz 、/w 羊肠线/n 减肥/vn 、/w [微针/nz 美容/vn]/nz 等/udeng 多种/m 高端/nz 减肥/vn 服务/vn ，/w 可能/v 一不小心/dl 就/d 挑花/n 眼/n 了/ule 。/w 所谓/v 羊肠线/n 减肥/vn ，/w 就是/v 利用/vn 针灸/n 将/d 羊肠/n 埋入/vf 穴位/n 内/f ，/w 以/p 达到/v 通/v 经络/n 、/w 平衡/a 食欲/n ，/w 并/cc 调节/v 脾胃/n 功能/n ，/w 减少/v 能量/n 摄入/v 的/ude1 目的/n 。/w 歌星/nnd 杨千嬅/nr 举行/v 婚前/t [最后/f 一次/mq]/nz 演唱/v 会前/t ，/w 就/d 被/pbei 指/v 接受/vn 了/ule 相关/vn 疗程/n ，/w 得以/v 迅速/ad 瘦身/vi ，/w 而/cc 后/f 得到/v 美容/vn 集团/nis 的/ude1 巨额/b 代言/v 广告/n 。/w 但/c 不得/vi 不说/c 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 几种/mq 疗法/n 大/a 都/d 价格/n 不菲/a ，/w 非/b 普通/a 工薪族/n 可/v 接受/vn 。/w 
而/cc 在/p 香港/ns 市面/n 上/f 最为/d 流行/v 的/ude1 减肥/vn 疗程/n 是/vshi 通/v 淋巴/n ，/w 美容院/nis 会/v 利用/vn 电流/n 仪器/n ，/w 为/p 客人/n 通/v 淋巴/n 以/p 达到/v 减肥/vn 目的/n 。/w 由于/p [30/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 疗程/n 只/d 需要/v 港币/n [500/m 港元/q]/mq 左右/f 的/ude1 大众/ntc 价位/n ，/w 所以/c 在/p 港女/nz 中/f 非常/d 热卖/nz ，/w [不少/m 人/n]/mq 动辄/d [几/d 万元/q]/mq 买/v [几百/m 次/qv]/mq ，/w 隔三差五/vl 就/d 去/vf “/w 通/v ”/w 一次/mq 。/w 
当然/d ，/w 这些/rz 机器/n 疗法/n 不乏/v 副作用/n 案例/n ，/w 2012年/t 曾/d 有/vyou 香港/ns 妇女/n 打/v “/w [肉/n 毒/n 杆菌/n]/nz ”/w 减肥/vn 而/cc 出现/v 医疗事故/nz 。/w 市场/n 上/f 越来越/d 提倡/v [健康/a 减肥/vn]/nz ，/w [越来越/d 多/a]/nz 港女/nz 开始/v 尝试/vn 以/p 中医/nnd [针灸/n 减肥/vn]/nz 。/w 不少/m 中医诊所/nis 开启/v 了/ule 减肥/vn 套餐/n 疗程/n 。/w 而/cc [针灸/n 减肥/vn]/nz 疗法/n 收费/vn 也/d 不/d 便宜/a ，/w 起价/n [2000/m 港元/q]/mq 至/p [5000/m 港元/q]/mq 不等/vi 。/w 
减肥/vn 教主/nnt 告诫/v 
切勿/d 抽脂/nz 
正是/v 由于/p 香港/ns 减肥/vn 市场/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 产品/n 和/cc 技术/n 仪器/n 的/ude1 花样/n 也/d 逐步/d 翻新/v 。/w 在/p 香港/ns 街头/s ，/w 减肥/vn 、/w 瘦身/vi 广告/n 比比皆是/vl ，/w 销量/n 最高/a 的/ude1 生活/vn 杂志/n 里/f ，/w 占据/v 最多/ad 页面/n 的/ude1 一定/b 是/vshi 纤体/nz 广告/n 。/w 几个/mq 万宁/ns 、/w 屈臣氏/nr 等/udeng 大/a 药房/n 里/f ，/w 卖/v 得/ude3 最好/d 的/ude1 产品/n 也/d 是/vshi [减肥/vn 产品/n]/nz 。/w 
对于/p 韩国/nsf 的/ude1 高科技/n 减肥/vn 及/cc 整容/vi 技术/n ，/w 港女/nz 更是/d 趋之若鹜/vl 。/w 但/c 来自/v 韩国/nsf 的/ude1 郑多燕/nr 却/d 苦口婆心/dl 地/ude2 告诫/v 香港/ns 的/ude1 女/b 粉丝/nf ：/w “/w 千万/m 不要/d 抽脂/nz ”/w ，/w 抽脂/nz 会/v 令/v 身形/n 变得/vi 不/d 均匀/a 。/w ”/w 谈及/v 运动/vn 心得/n ，/w 她/rr 指/v 不是/c 做/v 得/ude3 多/a 就/d 好/a ，/w 尤其/d 是/vshi 女性/n 身体/n 容易/ad 不适/a ，/w 状态/n 不/d 佳/a 时/ng 最好/d 不要/d 做/v 运动/vn ，/w 而/cc 她/rr 的/ude1 健身操/n 也/d 只需/v 每天/r 做/v 半小时/mq ，/w 时间/n 太/d 长/a 反而/d 无益/vi 。/w 
郑多燕/nr 来/vf 港/n 出席/v 活动/vn 时/ng 分享/v ，/w 减肥/vn 最重要/nz 是/vshi 三宝/n ，/w 休息/v 、/w 运动/vn 和/cc 营养/n 。/w 更/d 坦言/v ，/w “/w 只要/c 坚持/v 跳/vn 健康/a 舞/v ，/w 一个/mq 星期/n 就/d 可见/c 到/v 效果/n 。/w ”/w 
本报/rz 香港/ns [特约/b 记者/nnt]/nnt 荻/n 迪/nz 
