新京报/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 邓琦/nr )/w 2014年/t 的/ude1 [第一/m 周/qt]/mq ，/w 国内/s 多/a 地/ude2 度过/v 了/ule [60/m 多年来/d]/mq 最/d 温暖/an 的/ude1 元旦/t 。/w 北京/ns 的/ude1 干燥/a 无/v 雨/n 天气/n 持续/vd 了/ule 两个/mq 多/a 月/n ，/w 民众/n 盼雪/nz 无望/vi ；/w 而/cc 新年伊始/bl ，/w 一场/mq 暴风雪/n 横扫/v 美国/nsf ，/w 狂欢者/nz 迎接/v 刺骨/z 新年/t 。/w [气象/n 部门/n]/nz 预计/v ，/w 北京/ns 明日/t 或/c 将/d 迎来/v 今冬/t 初雪/n ，/w 多/a 日/b 无/v 降水/n 情况/n 有望/v 结束/vn 。/w 
北京/ns 70余天/m 无/v 明显/a 降水/n 
早/a 在/p 2013年11月2日/t ，/w 随着/p 黄河/ns 以北/f 地区/n 的/ude1 整体/n 入冬/vi ，/w [北京市/ns 气象局/nis]/nto 便/d 预测/v 京城/n 将/d 于/p 当周/nz 迎来/v “/w [第/m 一场/mq 雪/n]/nz ”/w ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 也/d 表示/v 扫雪/v 与/cc 融雪/v 设备/n 已/d 就绪/vi ，/w 但/c 那/rzv 次/qv 降雪/vi 爽约/vn 。/w 之后/f 来临/vi 的/ude1 “/w 小雪/n ”/w 和/cc “/w 大雪/n ”/w 节气/n 以及/cc 北京/ns 平均/a 初雪/n 日/b 等/udeng 重要/a 节点/n ，/w 京城/n 依然/d 无雪/nz 。/w 
[局部/n 地区/n]/nz 降温/vi 将/d 超/v [12/m ℃/w]/mq 
[中国/ns 气象局/nis]/nto 昨日/t 表示/v ，/w 受/v 较强/d 冷空气/n 影响/vn ，/w 预计/v 未来/t 几天/mq ，/w 我国/n 北方/s 和/cc 中/f 东部/f 大部分/n 地区/n 将/d 出现/v 大风/n 降温/vi 及/cc 雨雪/n 天气/n 。/w 
[中国/ns 气象局/nis]/nto 介绍/v ，/w 昨天/t 夜间/n 到/v 今天/t 白天/t ，/w 新疆/ns 北部/f 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 首当其冲/vl ，/w 将/d 出现/v 小到中雪/n 天气/n ，/w 随后/d ，/w 这/rzv 股/q 冷空气/n 一路/mq 朝着/p 东南/f 方向/n 过来/vf 。/w 
降水/n 方面/n ，/w [中央/n 气象台/nis]/nt 预计/v ，/w [5/m 至/p 6/m 日/b]/mq ，/w 新疆/ns 北部/f 沿/p 天山/ns 一带/n 、/w [西北/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 华北/ns 西部/f 和/cc 北部/f 等/udeng 地/ude2 将/d 有/vyou 小雪/n 或/c 雨夹雪/n 天气/n ，/w 北京/ns 、/w 河北/ns 、/w 山西/ns 等/udeng 地/ude2 有望/v 迎来/v 降雪/vn 。/w 此外/c ，/w 上述/b 地区/n 将/d 先后/d 出现/v [4/m -/w 6/m 级/q]/mq 偏/d 北风/n ，/w 气温/n 下降/vi [6/m ℃/w]/mq -/w [10/m ℃/w]/mq 、/w 局/n 地/ude2 降幅/n 超/v [12/m ℃/w]/mq 。/w 
■/w 释疑/vi 
1/m 今冬/t 初雪/n 为何/ryv 迟迟/d 不/d 来/vf ？/w 
水汽/n 条件/n 差/a 初雪/n 难/a 来/vf 
气象/n 资料/n 显示/v ，/w 北京/ns 常年/d 平均/a 初雪/n 日期/n 是/vshi 11月29日/t ，/w 到/v 昨天/t ，/w 今冬/t 初雪/n 已经/d 足足/d “/w 迟到/vi ”/w 了/ule 月/n 余/ng 。/w 
根据/p 北京/ns 近/a 20年初/t 雪/n 日期/n 统计/vn ，/w 最/d 准时/ad 的/ude1 一次/mq 初雪/n 在/p 2004年/t ，/w 恰好/d 是/vshi 11月29日/t 光临/v 。/w 最/d 让/v 大家/rr 等/udeng 得/ude3 望眼欲穿/al 的/ude1 一次/mq 初雪/n 是/vshi 在/p 2010年/t ，/w 到/v 了/ule 次年/t 的/ude1 2月9日/t 才/d 下/f 。/w 而/cc 最早/d 的/ude1 一次/mq 初雪/n 是/vshi 在/p 2009年/t ，/w 11月/t 的/ude1 第一天/mq 就/d 飘洒/v 而/cc 下/f 。/w 
气象专家/nnd 介绍/v ，/w 北京/ns 的/ude1 降雪/vn 对/p 天气/n 条件/n 要求/n 很高/d ，/w 除了/p 要/v 有/vyou 冷空气/n ，/w 还要/d 有/vyou [水汽/n 输送/v]/nz ，/w [地面/n 温度/n]/nz 也/d 要/v 适宜/vn 等等/udeng 。/w 
而/cc 入冬/vi 以来/f ，/w 影响/v 北京/ns 的/ude1 冷空气/n 势力/n 强/a ，/w 冷气团/n 里/f 的/ude1 水汽/n 条件/n 差/a ；/w 另一方面/c ，/w 冷空气/n 势力/n 强/a ，/w 导致/v 南边/f 暖湿气流/n 上/f 不/d 来/vf ，/w 水汽/n 条件/n 不好/a ，/w 就/d 难以/d 形成/v 降雪/vn 。/w 
2/m 北京/ns 今冬/t 是否/v 属于/v 暖冬/n ？/w 
暖冬/n 还是/c 冷冬/nr 目前/t 难说/v 
去年/t 12月/t 以来/f ，/w 尤其/d 是/vshi [12/m 月底/t]/mq 至/p 昨天/t ，/w 温暖/an 的/ude1 天气/n 让/v 人/n 感觉/n 不到/v 在/p 过冬/vi 。/w [今年/t 冬天/t]/nz 是否/v 属于/v 暖冬/n ？/w 
[北京市/ns 气象台/nis]/nt 高级工程师/nnt 张明英/nr 表示/v ，/w 北京/ns 冬天/t 的/ude1 气温/n 本身/rz [波动/vn 起伏/vi]/nz 很大/d 。/w 2013年12月/t 前/f 半月/t 温度/n 较/d 常年/d 同期/f 偏高/d 了/ule 近/a [2/m ℃/w]/mq ，/w 后/f 半个月/mq 又/d 偏低/d ，/w 所以/c 整个/b 12月/t 总体/n 比/p 往/p 年/qt 偏高/d 一点点/m 。/w 
他/rr 说/v ，/w 去年/t 底/f 至今/d 年初/t ，/w 天气/n 又/d 一下/mq 变得/vi 很/d 温暖/an ，/w 给/p 人/n 感觉/n 就是/v [今年/t 冬天/t]/nz 到/v 目前/t 为止/u [平均/a 温度/n]/nz 偏高/d ，/w 但是/c 6日/t 的/ude1 冷空气/n 如果/c 势力/n 比较/d 强/a ，/w 可能/v 把/pba 温度/n 又/d 拉/v 回去/v 了/ule ，/w 所以/c 目前/t 来看/u 很难说/vl 是/vshi 暖冬/n 还是/c 冷冬/nr ，/w 因为/c 气温/n 起伏/vi 比较/d 大/a ，/w 这种/r 起伏/vi 也/d 是/vshi 比较/d 正常/a 的/ude1 。/w 
3/m 北京/ns “/w 暖冬/n ”/w 与/cc 美国/nsf 暴风雪/n 有/vyou 无/v 联系/vn ？/w 
[两者/rzv 之间/f]/nz 有/vyou [间接/b 影响/vn]/nz 
京城/n 连日来/dl [最高/a 气温/n]/nz 都/d 在/p [8/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 包括/v 整个/b 中/f 东部/f 的/ude1 气温/n 都/d 普遍/ad 偏高/d 。/w 另一边/mq ，/w 从/p [当地/s 时间/n]/nz 2日/t 开始/v ，/w [美国/nsf 东北部/f]/nz 多个/mq 州/n 受到/v 大面积/d 暴风雪/n 袭击/vn ，/w 波士顿/nsf 、/w 纽约/nsf 等/udeng 重灾区/n 都/d 拉/v 响/v 了/ule 暴雪/nz 警报/n ，/w [部分/n 地区/n]/nz [最低/a 气温/n]/nz 将/d 骤降/v 至/p 零下/s [20/m ℃/w]/mq 以下/f ，/w 这/rzv 之间/f 有/vyou 无/v 联系/vn ？/w 
张明英/nr 说/v ，/w 不能/v 说/v 有/vyou 直接联系/v ，/w 只能/v 说/v 有/vyou 间接/b 的/ude1 影响/vn 。/w 因为/c 大气/n 是/vshi 互相/d 作用/n 的/ude1 。/w [今年/t 冬天/t]/nz 我国/n 前期/f 比较/d 暖/a ，/w 可能/v 后期/f 这些/rz 地方/n 也/d 会/v 有/vyou 影响/vn ，/w 因为/c 大气/n 是/vshi 一个/mq [有机/b 整体/n]/nz ，/w 但/c 目前/t 关于/p 具体/a 影响/vn 的/ude1 机理/n ，/w 还/d 不能/v 很/d 准确/a 掌握/v 。/w 
