1月5日6时/t ，/w [中央/n 气象台/nis]/nt 发布/v 了/ule 2014年/t 第一个/mq 大雾/n [黄色/n 预警/vn]/nz 。/w 据/p 最新/a 监测/v 资料/n 显示/v ，/w 河北/ns 南部/f 、/w 山东/ns 西部/f 、/w 江苏/ns 西南部/f 、/w 浙江/ns 中/f 北部/f 、/w 福建/ns 中部/f 、/w [四川/ns 盆地/n]/nz 、/w 贵州/ns 南部/f 等/udeng 地/ude2 出现/v 大雾/n ，/w 局/n 地/ude2 出现/v 了/ule 能见度/n 低于/v [500/m 米/q]/mq 的/ude1 浓雾/n 。/w 图/n 为/p 受到/v 大雾/n 影响/vn ，/w [河北/ns 石家庄/ns]/ns 二环路/ns 车辆/n 缓慢/a 行驶/vi 。/w 中新社/nt 发/v 翟羽佳/nr 摄/vg 

