1月5日/t ，/w [南京/ns 鼓楼/ns 邮政局/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 展示/v 《/w 甲午年/t 》/w [生肖/n 邮票/n]/nz 。/w 当日/t ，/w [中国/ns 集邮/vn 总公司/nis]/ntc 发行/v 《/w 甲午年/t 》/w [特种/b 邮票/n]/nz [1/m 套/q]/mq [1/m 枚/q]/mq ，/w 面值/n [1/m ./w 2/m 元/q]/mq ，/w 同时/c 发行/v 小本票/nz [1/m 本/rz]/mq 。/w 该/rz 邮票/n 的/ude1 设计/vn 汲取/v 了/ule [中国/ns 古代/t]/nz 马/n 雕塑/n 的/ude1 精髓/n ，/w 并/cc 参考/v [唐三彩/n 马/n]/nz 的/ude1 特征/n ，/w 运用/v 富含/v 吉祥/n 寓意/n 的/ude1 传统/n [装饰/vn 图案/n]/nz ，/w 表现/v 出马/vi 的/ude1 俊朗/nz 、/w 强健/a 与/cc 吉祥/n 。/w 票面/n 上/f 的/ude1 白马/n 面颊/n 俊秀/a 、/w 筋骨/n 雄强/a 、/w 体态/n 优雅/a 、/w [气宇/n 轩昂/an]/nz ，/w 装饰/vn 在/p 马/n 身上/s 的/ude1 蝙蝠/n 、/w 牡丹/n ，/w 表达/v 了/ule “/w 马上/d 得/ude3 福/n ”/w 、/w “/w 吉祥/n 富贵/a ”/w 的/ude1 美好/a 祝愿/v 。/w 中新社/nt 发/v 泱/n 波/n 摄/vg 

