原/b [丰台区/ns 人防办/nis]/nt 主任/nnt 、/w 民防/n 局/n 局长/nnt 崔爱国/nr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz 受贿/vi [104/m 万元/q]/mq 及/cc [2/m 套/q]/mq 住房/n 。/w 记者/nnt 今天/t 获悉/v ，/w 北京市/ns 第二/m 中级法院/nis 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 崔爱国/nr 有期徒刑/n 12年/t 。/w 
崔爱国/nr 在/p 受审/vi 时/ng 称/v ，/w 为/p 他/rr 买房/v 的/ude1 女老板/nz 贺晓郁/nr 是/vshi 他/rr 的/ude1 情人/n ，/w 两人/mq 准备/v [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz ，/w 他/rr 所有/b 的/ude1 钱/n 都/d 交由/v 对方/n 保管/v ，/w 贺晓郁/nr 买房/v 是/vshi 帮/v 他/rr [投资/vn 理财/vn]/nz 。/w 一审/b 判决/vn 中/f ，/w 法院/nis 对/p 崔爱国/nr 的/ude1 这/rzv 番/qv 辩解/vi 未予/nz 采纳/v 。/w 
收受/v 女老板/nz 两/m 套房/n 
[59/m 岁/qt]/mq 的/ude1 崔爱国/nr [大学/nis 文化/n]/nz ，/w 2000年5月/t 担任/v [丰台区/ns 人防办/nis]/nt 主任/nnt ，/w 2007年/t 起/vf 任/v 民防/n 局/n 局长/nnt 。/w 经/p 审理/v 查明/v ，/w 2007年/t ，/w 崔爱国/nr 利用/v 担任/v [丰台区/ns 民防/n 局/n]/nto 局长/nnt 的/ude1 [职务/n 便利/an]/nz ，/w 为/p [北京/ns 星河城/nz 物业/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [北京/ns 宜/ag 泽/ag 隆/ag 物业/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 在/p 租赁/vn 和/cc 使用/v [人防/n 工程/n]/nz 中/f 谋取/v 了/ule 不/d 正当/a 的/ude1 利益/n ，/w 后/f 在/p 换/v 购/vn 丰台区/ns 镇国寺/na 北街/n [8/m 号/q]/mq 院/n 一套/mq 房屋/n 过程/n 中/f ，/w 收取/v 两/m 公司/nis 支付/v 的/ude1 差价/n 、/w [房屋/n 契税/n]/nz 、/w [公共/b 维修/vn 基金/n]/nz 、/w 停车/vi 管理费/n 等/udeng 共计/v 人民币/n 104万余元/m 。/w 
此外/c ，/w 2005年/t 至/p 2011/m 年间/n ，/w 崔爱国/nr 利用/v 担任/v [丰台区/ns 人民/n 防空/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 、/w 民防/n 局/n 局长/nnt 的/ude1 [职务/n 便利/an]/nz ，/w 为/p 贺晓郁/nr 承租/v [人防/n 工程/n]/nz 提供/v 帮助/vn ，/w 先后/d 收受/v 贺晓郁/nr 出资/vi 60余万元/m 购买/v 丰台区/ns [风荷/nz 曲苑/nz]/nz 住房/n 一套/mq 、/w 出资/vi 人民币/n [140/m 万元/q]/mq 购买/v 丰台区/ns [玺萌/nz 鹏/ng 苑/ng]/nz 住房/n 一套/mq 。/w 
2012年8月15日/t ，/w 崔爱国/nr 被/pbei 抓获/v 。/w 
辩称/v [情人/n 关系/n]/nz 是/vshi [共同/d 财产/n]/nz 
对于/p 收受/v 两家/mq 物业公司/nis 贿赂/v 的/ude1 指控/vn ，/w 崔爱国/nr 没有/v 异议/n ，/w 但/c 对/p 检/ng 方/q 指控/v 他/rr 收受/v 女老板/nz 贺晓郁/nr 贿款/nz 的/ude1 事实/n ，/w 崔爱国/nr 受审/vi 时/ng 辩称/v ，/w 他/rr 和/cc 贺晓郁/nr 是/vshi [情人/n 关系/n]/nz ，/w 没有/v 收受/v 贺晓郁/nr 贿赂/v ，/w 也/d 没有/v 利用/vn [职务/n 便利/an]/nz 为/p 贺晓郁/nr 谋取/v 不当/a 利益/n 。/w 
“/w 实际上/d ，/w 我/rr 和/cc 她/rr 之间/f 是/vshi 一种/mq 事实上/bl 的/ude1 [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 的/ude1 关系/n 。/w ”/w 崔爱国/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 感情/n 一直/d 不/d 太/d 好/a ，/w 曾/d 几次/mq 想/v 要/v 离婚/vn ，/w 但/c 都/d 因/p 孩子/n 没有/v 离/v 成/v 。/w 他/rr 与/cc 贺晓郁/nr 在/p 2005年/t 成为/v 情人/n 后/f ，/w 就/d 开始/v 给/p 她/rr 大笔/n 的/ude1 钱/n ，/w 2007年/t 同居/vi 后/f 又/d 将/d 自己/rr 全部/m 存款/n 、/w 卖房/nz 款/q 以及/cc 工资/n 卡/n 等/udeng ，/w 全部/m 交由/v 对方/n 保管/v ，/w 对方/n 用于/v 购房/vn 等/udeng 投资/vn 。/w 如果/c 将来二/t 人/n 一起/s 生活/vn ，/w 就/d 由/p 贺晓郁/nr 负责/v 理财/vn ，/w 如果/c [二/m 人/n]/mq 分手/vi ，/w 贺晓郁/nr 把/pba 这些/rz 钱/n 按照/p 银行/nis 利息/n 全部/m 返还/v 给/p 崔爱国/nr 。/w 
崔爱国/nr 的/ude1 辩护律师/nnt 认为/v ，/w 崔爱国/nr 与/cc 贺晓郁/nr [共同/d 生活/vn]/nz ，/w 是/vshi 事实上/bl 的/ude1 [夫妻/n 关系/n]/nz ，/w [二/m 人/n]/mq 具有/v 共同/d 的/ude1 财产/n ，/w 不/d 可能/v 形成/vn 行贿/vi 与/cc 受贿/vi 的/ude1 关系/n 。/w 此外/c ，/w 辩护律师/nnt 还/d 提出/v ，/w 崔爱国/nr 在/p 侦查/vn 期间/f 揭发/v 他人/rr 犯罪/vn ，/w 并/cc 提供/v 了/ule 有关/v 线索/n ，/w 有/vyou [重大/a 立功/vi 表现/v]/nz 。/w 
女老板/nz 靠/v 人防/n 赚/v 千万/m 
[41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 贺晓郁/nr 是/vshi [北京市/ns 晓/vg 江/n 文化/n 传播/vn 中心/nis]/nt 负责人/nnt ，/w [大学/nis 文化/n 程度/n]/nz ，/w 她/rr 因/p 涉嫌/v 行贿/vn 也/d 于/p 2012年8月16日/t 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 已/d 被/pbei 公诉/vi 至/p [丰台/ns 法院/nis]/nt 。/w 
据/p 贺晓郁/nr 说/v ，/w 她/rr 从/p 2003年/t 起/vf 开始/v 做/v [人防/n 工程/n]/nz ，/w 通过/p 崔爱国/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 帮助/vn ，/w 在/p 丰台区/ns 承租/v 了/ule [16/m 处/n]/mq [人防/n 工程/n]/nz ，/w 其中/rz 有/vyou 两处/mq 工程/n 没有/v 交纳/vn 人防费/nz ，/w 除了/p [4/m 处/n]/mq 是/vshi 自己/rr 使用/v ，/w 其余/rz 的/ude1 都/d 转租/v 了/ule 出去/vf 。/w 贺晓郁/nr 使用/v 的/ude1 这些/rz 工程/n 都/d 没有/v [人防/n 工程/n]/nz 使用证/n ，/w 在/p 使用/v 过程/n 中/f 遇到/v 关停/vn 等/udeng 情况/n ，/w 也/d 是/vshi 由/p 崔爱国/nr 出面/vi 协调/v ，/w 崔爱国/nr 跟/p 历任/v 民防/n 局/n 开发中心/nis 主任/nnt 都/d 打/v 过/uguo 招呼/v ，/w 给/p 了/ule 贺晓郁/nr 各种/rz 照顾/v 。/w 这些/rz 年/qt ，/w 贺晓郁/nr 利用/v 这些/rz [人防/n 工程/n]/nz 大约/d 赚取/v 了/ule 净利润/n 1000多万元/m 。/w 
2010年/t ，/w 根据/p [北京市/ns 民防/n 局/n]/nto 的/ude1 新规/nz ，/w 新的/a [人防/n 工程/n]/nz 不/d 允许/v 启用/vn ，/w 旧/a 的/ude1 工程/n 到期/vi 后/f 不/d 允许/v 再/d 续签/v 。/w 但/c 在/p 2010/m 年底/f ，/w 贺晓郁/nr 还是/c 成功/a 地/ude2 和/cc [丰台/ns 民防/n 局/n]/nt 签/v 了/ule [七/m 八/m 处/n]/mq [人防/n 工程/n]/nz 使用/v 合同/n 。/w 丰台/ns 民防/n 系统/n 的/ude1 相关/vn 领导/n 作证/vi 说/v ，/w 大家/rr 都/d 知道/v 贺晓郁/nr 与/cc 崔爱国/nr 关系/n 不错/a ，/w 贺晓郁/nr 没有/v [人防/n 工程/n]/nz 使用证/n 且/c 按规定/nz [人防/n 工程/n]/nz 不能/v 转租/v ，/w 但/c 因/p 崔爱国/nr 跟/p 他们/rr 打/v 过/uguo 一次/mq 招呼/v ，/w 有时/d 还/d 会/v 要求/n 他们/rr 特殊/a 关照/v ，/w 所以/c 对/p 贺晓郁/nr 的/ude1 承租/vn 资质/n 不会/v 认真/ad 审核/vn 。/w 贺晓郁/nr 承租/v 的/ude1 [一/d 处/n]/mq [人防/n 工程/n]/nz 还/d 因/p 扰民/v 遭到/v 投诉/vn 需要/v 被/pbei 关停/v ，/w 后来/t 也/d 是/vshi 崔爱国/nr 多次/mq 和/cc 物业/n 协调/v 解决/vn 的/ude1 。/w 有/vyou 同事/n 想/v 要/v 处罚/vn 贺晓郁/nr ，/w 还/d 曾/d 被/pbei 崔爱国/nr 批评/vn 。/w 
遭/v [纪委/nnt 调查/vn]/nz 后/f 甩卖/v 房产/n 
为了/p 感谢/v 崔爱国/nr 的/ude1 帮助/vn ，/w 也/d 为了/p 在/p 以后/f 的/ude1 [人防/n 工程/n]/nz 使用/v 过程/n 中/f 得到/v 崔爱国/nr 的/ude1 关照/vn ，/w 贺晓郁/nr 出/vf 钱/n 为/p 崔爱国/nr 购买/v 了/ule [风荷/nz 曲苑/nz]/nz 小区/n 的/ude1 房子/n 。/w 因为/c 担心/v 被/pbei 老婆/n 知道/v ，/w 崔爱国/nr 让/v 贺晓郁/nr 用/p 她/rr 的/ude1 名字/n 买/v 的/ude1 房子/n 。/w 此/rzs 后/f 崔爱国/nr 也/d 曾/d 想/v 过户/vn ，/w 但/c 又/d 觉得/v 太/d 招摇/ad ，/w 就/d 放弃/v 了/ule 。/w 2009年/t ，/w 纪委/nnt 开始/v 调查/vn 崔爱国/nr 的/ude1 [经济/n 问题/n]/nz ，/w 他/rr 非常/d 害怕/v ，/w 有/vyou 四五个月/t 都/d 不/d 联系/v 贺晓郁/nr 。/w 2010年九十月份/t 的/ude1 时候/n ，/w 崔爱国/nr 觉得/v 这套/r 房子/n 不/d 踏实/a ，/w 怕/v 出事/vn ，/w 就/d 让/v 贺晓郁/nr 把/pba 这套/r 房子/n 卖/v 了/ule 。/w 
“/w 我/rr 和/cc 他/rr 就是/v 行/ng 受贿/vi 关系/n ，/w 我/rr 也/d 是/vshi 不得已/a 的/ude1 。/w ”/w 贺晓郁/nr 的/ude1 证言/n 显示/v ，/w 2010年/t ，/w 崔爱国/nr 在/p 她/rr 面前/f 总是/d 提起/v 自己/rr 儿子/n 的/ude1 婚事/n 很/d 不顺/v ，/w 交往/vn 的/ude1 几个/mq 女朋友/n 都/d 明确/a 表示/v 要/v 出来/vf 单/b 住/vi ，/w 贺晓郁/nr 就/d 明白/v 崔爱国/nr 想/v 让/v 她/rr 给/p 他/rr 儿子/n 买/v 一套/mq 婚房/nz 。/w 她/rr 对/p 崔爱国/nr 说/v 在/p 马家堡/nr 附近/f 买/v 一套/mq 小/a 一/m 居/v ，/w 崔爱国/nr 同意/v 了/ule 。/w 2010年九十月份/t ，/w 贺晓郁/nr 看上/v 了/ule [玺萌/nz 鹏/ng 苑/ng]/nz 的/ude1 一套/mq 一/m 居室/n 的/ude1 房子/n ，/w 她/rr 给/p 崔爱国/nr 打电话/vi ，/w 崔爱国/nr 表示/v 同意/vn ，/w 贺晓郁/nr 买/v 这/rzv 套房/n 一共/d 花/n 了/ule [140/m 万元/q]/mq 钱/n 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 崔爱国/nr 说/v 房子/n 暂时/d 不用/d ，/w 让/v 贺晓郁/nr 把/pba 房子/n 租/v 出去/vf ，/w 贺晓郁/nr 收取/v 租金/n 。/w 2011年/t ，/w 崔爱国/nr 觉得/v [纪委/nnt 调查/vn]/nz 他/rr [经济/n 问题/n]/nz 一直/d 没有/v 结论性/nz 意见/n ，/w 这/rzv 房子/n 让/v 他/rr 心里/s 很/d 不/d 踏实/a ，/w 就/d 让/v 贺晓郁/nr 赶紧/d 把/pba 房子/n 卖/v 了/ule 。/w 贺晓郁/nr 到/v 中介公司/nis 把/pba 房子/n 挂/v 出去/vf 卖/v ，/w 但/c 挂/v 了/ule 一个/mq 多/a 月/n 没/d 卖出/v 去/vf 。/w 因为/c 崔爱国/nr 非常/d 着急/a ，/w 贺晓郁/nr 最后/f 把/pba 房子/n 卖给/v 熟人/n ，/w [140/m 万元/q]/mq 买/v 的/ude1 房子/n 只/d 卖/v 了/ule [120/m 万元/q]/mq 。/w 
亲属/n 积极/ad 退赃/v 获/v 轻/a 判/v 
对于/p 辩护律师/nnt 所/usuo 提/v 崔爱国/nr 与/cc 贺晓郁/nr 是/vshi 事实上/bl 的/ude1 [夫妻/n 关系/n]/nz ，/w 不/d 可能/v 形成/vn 行贿/vi 、/w 受贿/vi 关系/n 的/ude1 辩护/vn 意见/n ，/w 法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 崔爱国/nr 与/cc 贺晓郁/nr 并非/v 夫妻/n ，/w 崔爱国/nr 的/ude1 当庭/d 辩解/vi 也/d 否认/v 他/rr 和/cc 贺晓郁/nr 是/vshi [共同/d 财产/n]/nz 关系/n ，/w 故/c 辩护律师/nnt 的/ude1 辩护/vn 意见/n 不能/v 成立/vn 。/w 
对于/p 崔爱国/nr 说/v 收受/v 贺晓郁/nr 出资/vi 为/p 他/rr 购房/vn 是/vshi 他/rr 委托/v 贺晓郁/nr “/w 理财/vn ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 法院/nis 认为/v 没有/v 证据/n 证明/v 。/w 对于/p 辩护人/nnt 所/usuo 提/v 崔爱国/nr 揭发/v 他人/rr 犯罪/vn ，/w 有/vyou [重大/a 立功/vi 表现/v]/nz 的/ude1 辩护/vn 意见/n ，/w 法院/nis 认为/v 尚未/d 查实/v ，/w 不能/v 认定/vn 为/p 立功/vi 。/w 
法院/nis 在/p 判决/vn 中/f 指出/v ，/w 崔爱国/nr 身为/v [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 收受/v 他人/rr 财物/n ，/w 数额/n 特别/d 巨大/a ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 受贿罪/n ，/w 鉴于/p 崔爱国/nr 亲属/n 能够/v 积极/ad 为/p 崔爱国/nr 退/v 缴/v 赃款/n 等/udeng 情节/n ，/w 对/p 崔爱国/nr 酌予/nz [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz ，/w 以/p 受贿罪/n 判处/v 崔爱国/nr 有期徒刑/n 12年/t ，/w 在案/vi 扣押/v 人民币/n 104万余元/m 予以/vx 没收/v 。/w （/w 记者/nnt 邱伟/nr ）/w 
