备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 [广东省/ns 深圳市/ns 龙岗区/ns 南/b 联/vg]/nt “/w 村官/nnd ”/w 周伟思/nr 一/m 案/ng (/w 本报/rz 2013年2月22日四/t 版/n 曾/d 作/v 报道/vn )/w 有/vyou 了/ule 新/a 进展/vn 。/w [深圳市/ns 检察院/nis]/nto 近日/t 以/p 周伟思/nr 涉嫌/v 受贿罪/n 、/w [非/b 国家/n 工作/vn 人员/n 受贿罪/n]/nz 、/w [单位/n 行贿罪/nz]/nz ，/w 向/p [深圳市/ns 中级/b 法院/nis]/nto 依法/d [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
起诉书/n 指控/v ，/w 周伟思/nr 在/p 担任/v [南/b 联/vg 社区/n 居委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w [南/b 联/vg 社区/n 工作站/nis]/nt 副站长/nnt 、/w 常务/b 副站长/nnt 期间/f ，/w 接受/v [南/b 联/vg 小学/nis]/nt 片/q 区/n [旧城/ns 改造/vn]/nz 项目/n 开发商/nnd 天基/nz [房地产/n 开发/vn]/nz (/w 深圳/ns )/w 有限公司/nis (/w 下/f 称/v “/w 天基/nz 公司/nis ”/w )/w 董事长/nnt 叶某/nr (/w 被/pbei 移送/v [审查/vn 起诉/v]/nz )/w 的/ude1 请托/nz ，/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 为/p 该项/r 目的/n 开发/vn 及/cc 拆迁/v 工作/vn 提供/v 帮助/vn ，/w 伙同/v 泰德/nrf 建/v 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 范/ng 某/rz (/w 已/d 被/pbei 起诉/v )/w 收受/v 叶某/nr 给予/vn 的/ude1 好处费/n [4500/m 万元/q]/mq (/w 周伟思/nr 分得/v [2000/m 万元/q]/mq ，/w 范/ng 某/rz 分得/v [2500/m 万元/q]/mq )/w ，/w 并/cc 单独/d 收受/v 叶某/nr 好处费/n [400/m 万元/q]/mq 。/w 
办案/vn 检察官/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 周伟思/nr 的/ude1 身份/n 认定/v 和/cc 法律/n 界定/vn 有/vyou 一定/b 复杂性/n :/w 2004年/t 深圳/ns 全市/n 城市化/v 后/f ，/w 村委会/nis 改为/v [社区/n 居委会/nis]/nz ，/w 原/b 任/v [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 的/ude1 周伟思/nr 也/d 随即/d 担任/v 居委会/nis 主任/nnt 。/w 作为/p 居委会/nis 主任/nnt 、/w 兼任/v 股份公司/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 的/ude1 周伟思/nr ，/w 2007年/t 起/vf 又/d 被/pbei 任命/v 为/p [南/b 联/vg 社区/n 工作站/nis]/nt 副站长/nnt 、/w 常务/b 副站长/nnt ，/w 协助/v 政府/nis 履行/v [行政/n 管理/vn 职能/n]/nz 。/w 作为/p [南/b 联/vg 社区/n 居委会/nis]/nt 主任/nnt ，/w [南/b 联/vg 社区/n 工作站/nis]/nt 副站长/nnt 、/w 常务/b 副站长/nnt ，/w 依法/d [从事/vi 公务/n]/nz 期间/f ，/w 其/rz 身份/n 属于/v “/w [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ”/w ;/w 而/cc 作为/p [南/b 联/vg 社区/n 居委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 股份公司/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt ，/w 在/p 从事/vi 基层/n 自治/vn 管理/vn 工作/vn 中/f ，/w 则/d 不属于/v “/w [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ”/w 。/w 因此/c ，/w 周伟思/nr 的/ude1 行为/n 分别/d 触犯/v 了/ule 受贿罪/n 、/w [非/b 国家/n 工作/vn 人员/n 受贿罪/n]/nz 两个/mq 罪名/n 。/w 
另外/c ，/w 周伟思/nr 在/p 担任/v 南/b 联/vg 股份/n 合作/v 公司/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 期间/f ，/w 为/p 使/v 违规/vn 建设/vn 的/ude1 统建/nz 楼/n 顺利/ad 建成/v 并/cc 通过/p 检查/vn ，/w 多次/mq 送给/v [龙岗区/ns 城管局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 兼/v [龙岗区/ns 土地/n 监察/vn 大队/nis]/nt 大队长/nnt 、/w 龙岗区/ns 查/v 违/vg 办/v 原/b 副主任/nnt 何某/nz (/w 已/d 被/pbei 起诉/v )/w 共计/v 港币/n [20/m 万元/q]/mq ，/w 涉嫌/v [单位/n 行贿罪/nz]/nz 。/w 
除/p 上述/b 各/rz 案/ng 外/f ，/w 由/p 周伟思/nr 案/ng 牵/v 出/vf 的/ude1 范/ng 某一/mq 案/ng ，/w 还/d 带/v 出/vf 深圳市/ns 规划/n 和/cc [国土/n 资源/n 委员会/nis]/nt [龙岗/nz 管理局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 陈某/nz 受贿案/n 。/w 经/p [检察/b 机关/n]/nz [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 目前/t ，/w 陈某/nz 已/d 被/pbei 法院/nis 一审/b 判处/v 有期徒刑/n 十年/mq 。/w 作为/p 范/ng 某/rz 控制/vn 的/ude1 泰德/nrf 建/v 公司/nis 的/ude1 委托/vn 律师/nnt ，/w 广东/ns 某/rz [律师/nnt 事务所/nis]/nis 主任/nnt 黄某/nz ，/w 因/p 介绍/v 范/ng 某/rz 向/p 陈某/nz 行贿/vi 等/udeng ，/w 目前/t 正在/d 接受/v [检察/b 机关/n]/nz 的/ude1 审查/vn 。/w (/w 记者/nnt 吴伟东/nr 通讯员/nnt 汪林丰/nr )/w 
