在/p 这个/rz 寒冷/a 的/ude1 冬季/t ，/w 当/p 已经/d [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 阜阳市/ns 太和县/ns 洪山镇/ns 祝/v 楼/n 教学/vn 点/qt 的/ude1 王传君/nr 老师/nnt 听到/v 有/vyou 学生/nnt 溺水/vi 后/f ，/w 没有/v 任何/rz 犹豫/a ，/w 直接/ad 跳入/vf 结冰/vi 的/ude1 水中/s ，/w 用/p 头顶/n 的/ude1 方式/n 将/d 溺水/vi 的/ude1 孩子/n 救起/v 。/w 目前/t ，/w 溺水/vi 学生/nnt 已/d 无恙/z ，/w 不过/c 王传君/nr 却/d 因/p 持续发烧/nhd 仍/d 在/p 打/v 点滴/n 。/w 
用/p 头顶/n 起/vf 救出/vf 溺水/vi 学生/nnt 
2013年12月31日/t 下午/t 放学后/nz ，/w 王传君/nr 推/v 着/uzhe 摩托车/n 准备/v 回家/vn 。/w 刚/d 出/vf 校门/n ，/w 他/rr 就/d 发现/v 不远处/s 的/ude1 河沟/n 旁边/f 站/vi 着/uzhe 几个/mq 学生/nnt 。/w “/w 当时/t 就/d 感觉/n 很/d 奇怪/v ，/w 放学/vi 了/ule 怎么/ryv 还/d 不/d 回家/vi ？/w ”/w 王传君/nr 随口/d [一/d 问/v]/mq ，/w 谁知/v 孩子们/nz 的/ude1 回答/vn 让/v 他/rr 心惊/v 不已/vi ，/w “/w 有/vyou 小孩/n 掉/v 水里去/nz 了/ule 。/w ”/w 
“/w 河/n 中心/nis 约/d 有/vyou 好/a 几米/n 深/a ，/w 孩子/n 掉/v 下去/vf 非常/d 危险/an 。/w ”/w 放下/v 摩托车/n ，/w 王传君/nr 跑到/v 出事/vn 的/ude1 河沟/n ，/w 鞋袜/n 没/d 脱/v 手机/n 没/d 拿/v ，/w 直接/ad 跳进/v 水里/d 救人/vi 。/w “/w 孩子/n 大概/d 距离/n 岸边/s [3/m 米/q]/mq 远/a ，/w 还有/v 个头/n 露/v 在/p 水面/n 上/f 。/w ”/w 昨天/t ，/w 王传君/nr 向/p 记者/nnt 回忆说/nz ，/w 当时/t 水/n 很冷/nz ，/w 而且/c 自己/rr 衣服/n 也/d 没/d 脱/v ，/w 等/udeng 抓住/v 孩子/n 后/f ，/w 却/d 发现/v “/w 根本/a 游/v 不/d 动/v ”/w 。/w 最后/f ，/w 他/rr 只能/v 将/d 孩子/n 拽着/nz ，/w 用/p 头/n 一点一点/m 将/d 他/rr 顶/v 到/v 岸边/s 。/w 孩子/n 安全/an 了/ule ，/w 而/cc 他/rr 则/d 被/pbei 在/p 岸边/s 等待/v 的/ude1 村民/n 拉/v 上岸/vn 后/f 送往/v 了/ule 医院/nis 。/w 
学生/nnt 无恙/z 老师/nnt 却/d 持续发烧/nhd 
记者/nnt 了解到/v ，/w 被/pbei 救起/v 的/ude1 孩子/n 名叫/v 王博文/nr ，/w 今年/t [7/m 岁/qt]/mq 。/w “/w 孩子/n 目前/t 已/d 无/v 大/a 碍/v ，/w 已经/d 能/v 和/cc 家人/n 一起/s 出来/vf 玩/v 了/ule 。/w ”/w 洪山镇/ns 干部/nnt 介绍/v ，/w 其/rz 父母/n 在/p 外/f 打工/vi ，/w 平时/t 上学/vi 由/p 奶奶/n 接送/v ，/w “/w 但是/c 那天/r 奶奶/n 有点/d 事/n 就/d 没/d 去/vf 接/v 他/rr 。/w ”/w 事发/vi 时/ng ，/w 王博文/nr 和/cc 几个/mq 小朋友/n 在/p 河边/s 玩/v ，/w “/w 朝/tg 水里/d 扔/v 东西/n ，/w 一不小心/dl 滑到/nz 河沟/n 里/f 了/ule 。/w 这个/rz 大坑/n 四周/f 陡峭/a ，/w 有/vyou [5/m 米/q]/mq 多/a 深/a ，/w 是/vshi 村民/n 盖房/v 取/v 土/n 挖/v 的/ude1 。/w ”/w 
不过/c 救人/vi 的/ude1 王传君/nr 却/d 因为/c 受到/v 冰水/n 的/ude1 刺激/vn 持续发烧/nhd ，/w 直到/v 现在/t 还/d 在/p 卫生室/nis 打/v 点滴/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 王传君/nr 今年/t [58/m 岁/qt]/mq ，/w 平时/t 身体/n 也/d 不是/c 太/d 好/a 。/w 
当地/s 拟/v 为/p 其/rz 申报/vn 见义勇为/vl 
1月2日/t ，/w 当/p 王传君/nr 救人/vi 的/ude1 消息/n 传到/v 太和县/ns 洪山镇/ns 之后/f ，/w [洪山镇/ns 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 和/cc 中心校/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 看望/v 了/ule 王传君/nr ，/w 并/cc 专门/d 发/v 了/ule 文件/n 号召/v 全镇/n [干部/nnt 群众/n]/nz 学习/v 其/rz 英勇/ad 行为/n 。/w [太和县/ns 综治委/nis]/nt 得知/v 王传君/nr 的/ude1 事迹/n 后/f ，/w 正在/d 审核/vn 相关/vn 材料/n ，/w 准备/v 为/p 其/rz 申报/vn 见义勇为/vl 。/w 
不过/c ，/w 对于/p 这些/rz 王传君/nr 看得/v 很/d 淡/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 是/vshi 一名/mq 老师/nnt ，/w 看到/v 这种/r 情况/n 肯定/v 要/v 去/vf 救人/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 老师/nnt 的/ude1 责任/n 。/w 
