原/b 标题/n ：/w [海航/ntc 集团/nis]/ntc 旗下/d 北京/ns 至/p 银川/ns 航班/n 遭/v 疑似/nz 精神病/nhd 旅客/n 袭击/vn 
4日/t 晚/tg ，/w 有/vyou 微博/n 网友/n 报料/nz 称/v [大/a 新华/n 航空/n]/ntc 一/m 航班/n 遭/v 一位/mq 疑似/nz 精神病/nhd 旅客/n 袭击/vn 。/w 当晚/t ，/w 记者/nnt 从/p [海南/ns 航空/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 获得/v 信息/n ，/w 证实/v 被/pbei 袭/v 事件/n 发生/v 。/w 
记者/nnt 查询/v 获悉/v ，/w 从/p 北京/ns 往返/vi 银川/ns 每天/r 有/vyou [18/m 个/q]/mq 航班/n ，/w 由/p [五/m 家/q]/mq 航空公司/nis 执/v 飞/vn ，/w 票价/n 多/a 在/p [4/m 折/vi]/mq 左右/f 。/w [大/a 新华/n 航空/n]/ntc 航班/n 时间/n 点/qt 为/p 13:40/m -/w -/w 15:35/m 北京/ns 至/p 银川/ns ，/w 当日/t 16:15/m -/w -/w 17:55/m 从/p 银川/ns 飞/vi 返/v 北京/ns 。/w 
记者/nnt 从/p [北京/ns 首都/n 国际/n 机场/nis]/nz 官网/n 查询/v 获悉/v ，/w 4日/t 原定/v 于/p 13:40/m 从/p 北京/ns 离/v 港/n 的/ude1 CN7233/x 实际/n 于/p 14:12/m 起飞/vi 。/w 返航/vi 航班/n CN7234/x 原定/v 于/p 当天/t 18:05/m 到/v 北京/ns ，/w 实际/n 于/p 18:17/m 抵达/v 。/w 从/p [银川/ns 机场/nis]/nt 客服/nz 获悉/v ，/w 4日/t CN7233/x 于/p 15:30/m 抵达/v 银川/ns 。/w 返航/vi 航班/n CN7234/x 于/p 16:20/m 离/v 港/n 赴京/vi 。/w （/w 记者/nnt 王辛莉/nr )/w 
