1月3日/t 早/a 高峰/n ，/w 曙光路/nz 曹家坡/nr 路口/n ，/w 学/v 警/ng 叶林锋/nr 帮忙/vi 送/v 老人/n 就医/vi 。/w 网友/n 供/vi 图/n 
1月3日/t 上午/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 一名/mq 老人/n 在/p 长沙/ns 曹家坡/nr 路段/n 突然/ad 晕倒/v ，/w 雨花/nz [交警/nnd 大队/nis 一/d 中队/nis]/nto 辅警/nz 叶林锋/nr 离岗/v 将/d 老人/n 护送/v 至/p 医院/nis 。/w 然而/c 这/rzv 一/m 事件/n 却/d 被/pbei 误传/v 为/p “/w 辅警/nz 离岗/v 护送/vn 晕倒/v 老人/n 被/pbei 处罚/vn ”/w 。/w [交警/nnd 部门/n]/nz 表示/v ，/w 这/rzv 纯属/v 误传/v ，/w [雨花/nz 交警/nnd 大队/nis]/nt 在/p 当天/t 就/d 通报/v 表扬/vn 了/ule 叶林锋/nr 。/w 
事发/vi 当天/t 8时5分/t ，/w 一名/mq 60多岁/m 的/ude1 老人/n 突然/ad 晕倒/v 在/p 曹家坡/nr 路段/n 边/k ，/w 一名/mq 市民/n 向/p 正在/d 执勤/vi 的/ude1 辅警/nz 叶林锋/nr 求助/v ，/w 叶林锋/nr 与/cc [一/d 中队/nis]/mq 民警/nnt 立即/d 将/d 老人/n 扶/v 上/f 警车/n ，/w 送往/v [湘/b 雅/ag 二/m 医院/nis]/nth 。/w 由于/p 警车/n 开道/vi ，/w 在/p 早/a 高峰/n 时/ng ，/w 仅/d [15/m 分钟/qt]/mq ，/w 老人/n 就/d 被/pbei 送到/v 了/ule 医院/nis 。/w 按照/p [交警/nnd 部门/n]/nz 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 叶林锋/nr 没/d 来得及/v 向/p 大队/nis 汇报/vn 就/d 离岗/v 帮助/vn 老人/n 导致/v 空岗/n ，/w 确实/ad 可能/v 要/v 受到/v 相关/vn 处理/vn 。/w 
这/rzv 一/m 事件/n 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w 记者/nnt 在/p 网上/s 看到/v ，/w 不少/m 市民/n 发表/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 观点/n ，/w 大部分/n 市民/n 认为/v 叶林锋/nr 离岗/v 情有可原/vl ，/w 不/d 应该/v 被罚/nz 。/w 随后/d ，/w 记者/nnt 联系/v 了/ule [雨花/nz 交警/nnd 大队/nis]/nt ，/w [副/b 大队长/nnt]/nnt 邱波/nr 介绍/v ，/w 叶林锋/nr 离岗/v 被罚/nz [一/d 事/n]/mq 纯属/v 误传/v 。/w 在/p 事发/vi 后/f ，/w 大队/nis 立即/d 了解/v 情况/n ，/w 不仅/c 没有/v 处罚/vn 叶林锋/nr ，/w 还/d 在/p 当天/t 就/d 对/p 他/rr 进行/vn 了/ule 通报/v 表扬/vn ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 助人为乐/vl 的/ude1 事/n ，/w 不/d 可能/v 处罚/vn 他/rr ，/w 我们/rr 还要/d 求全/vi 大队/nis 的/ude1 民警/nnt 要/v 向/p 他/rr 学习/v 。/w ”/w （/w 记者/nnt 任文婧/nr ）/w 
