《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 开唱/v 韩磊/nr 大牌/n 领跑/v 邓紫棋/nr 因/p 林宥嘉/nr 备受/v 关注/vn 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w [第一/m 期/qv]/mq 排名/vi 与/cc 调查/v 结果/n 对比/vn 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 于/p 1月3日/t 晚/tg 8点10分/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 黄金档/nr 开播/v ，/w 本季/nz 节目/n 打头阵/vi 的/ude1 [7/m 位/q]/mq 歌手/nnt 分别/d 是/vshi 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 张宇/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 曹格/nr 、/w G/x ./w E/x ./w M/x 邓紫棋/nr 。/w 结束/v 第一轮/mq 比赛/vn ，/w 老牌/b 歌手/nnt 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 力/n 压/v 群雄/n ，/w 经过/p 投票/vi ，/w 他们/rr 分别/d 暂居/nz 第一/m 和/cc 第二位/mq ，/w 而/cc 令人/v 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 原本/d 节目/n 未/d 播出/v 前/f 受/v 高度/d 关注/v 的/ude1 周笔畅/nr 首/q 战/vg 失利/vi ，/w 居然/d 惨/a 垫底/vi ，/w 对此/d ，/w 她/rr 有些/rz 懊恼/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 选/v 歌/n 实在/d 太难/d 了/ule !/w ”/w 也/d 是/vshi ，/w 除了/p 在/p 内地/n 本来/d 就/d 不算/v 被/pbei 人/n 熟知/v 的/ude1 邓紫棋/nr ，/w 其他/rzv 歌手/nnt 可是/c 都/d 拿出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 主菜/n ”/w ，/w 哪怕/c 不是/c 最/d 有名/a 的/ude1 歌/n ，/w 可能/v 也/d 是/vshi 次/qv 有名/a 的/ude1 歌/n ，/w 尤其/d 是/vshi 《/w 月亮/n 惹/v 的/ude1 祸/n 》/w 和/cc 《/w 背叛/v 》/w ，/w 那/rzv 可是/c 人/n 人/n 都/d 能/v 哼/e 两句/mq 的/ude1 大/a 热/a 歌/n 啊/y ，/w 笔笔/nz 同学/n ，/w 下一场/n 请/v 再/d 努力/ad 吧/y 。/w 
