罗绮/nr 加盟/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 罗绮/nr 左眼/n 失明/vi 戒毒/vn 成功/a 罗绮/nr [详细/a 资料/n]/nz 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 将/d 于/p 1月3日/t （/w 明晚/t ）/w 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 8点10分/t 准时/ad 播出/v ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 首发/v 名单/n 完整/a 出炉/v ，/w [七/m 位/q]/mq 歌手/nnt 分别/d 是/vshi ：/w 张宇/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 曹格/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 韦唯/nr 实力/n 唱/v 将/d 齐/a 聚/v 一堂/mq 。/w 罗绮/nr 确认/v 加盟/vn 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w ，/w 暂/d 不/d 唱/v 经典/n 曲目/n 《/w 回来/v 》/w ，/w 罗绮/nr 18岁时/t 左眼/n 失明/vi ，/w 后/f 又/d 染上/v 毒瘾/nhd ，/w 罗绮/nr 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 备受/v 关注/vn ，/w 罗绮/nr 个人/n [详细/a 资料/n]/nz 曝光/vi ！/w 

