[江苏/ns 建筑/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/nt 打出/v “/w 作弊/vi 处分/n 包邮/nz 比/p 你/rr 先/d 到家/a ”/w 横幅/n 。/w 钟欣/nr 摄/vg 
近日/t 在/p 微博/n 、/w 人人网/nz 等/udeng [社交/n 网站/n]/nz 上/f ，/w 流传/v 着/uzhe 一张/mq 学校/nis 横幅/n 照片/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe 作弊/vi 将/d 处分/n 且/c 当日/t 下达/v ，/w 并/cc 全国/n 包邮/nz 比/p 学生/nnt 到家/a 还/d 快/a ，/w 以此/d 劝勉/v 学生/nnt 考试/vn 不要/d 作弊/vi 。/w 据调查/nz ，/w 打出/v 这/rzv 幅/q 横幅/n 的/ude1 是/vshi 位于/v 徐州/ns 的/ude1 [江苏/ns 建筑/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/nt 。/w 
