为/p 去/vf 恒大/nz ，/w 刘健/nr 自曝/nz “/w [阴阳/b 合同/n]/nz ”/w 
近日/t ，/w 围绕/v 着/uzhe [青岛/ns 中/f 能/v 队/n]/nt 长/a 刘健/nr 转会/v 恒大/nz 的/ude1 新闻/n 不断/d 升级/vi ，/w 恒大/nz 宣布/v 签/v 下/f 刘健/nr 后/f ，/w 中/f 能/v 官方/n 发表声明/v ，/w 坚称/v 刘健/nr 和/cc 中/f 能/v 的/ude1 合同/n 到/v 2017年1月1日/t 才/d 到期/vi ，/w 恒大/nz 签/v 下/f 他/rr 是/vshi 违反/v [中国/ns 足协/nis]/nt 转会/v [相关/vn 规定/n]/nz 的/ude1 ，/w [中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 坚决/ad 不/d 同意/v 其/rz 转会/v 。/w 而/cc 刘健/nr 本人/rr 却/d 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 自己/rr 从未/d 与/cc 中/f 能/v 签过/nz 任何/rz 续约/vn 合同/n 。/w 中/f 能/v 和/cc 刘健/nr 的/ude1 说法/n 完全/ad 矛盾/an ，/w 究竟/d 谁/ry 在/p 撒谎/vi ？/w 据/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 了解/v ，/w 由于/p 此事/r 牵扯/v 到/v 恒大/nz 的/ude1 声誉/n ，/w [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 也/d 将/d 向/p [中国/ns 足协/nis]/nt 申请/v 仲裁/vn 。/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 黄启元/nr 
当事人/n 一/m :/w [青岛/ns 中/f 能/v]/nz 
谴责/v 
请/v 恒大/nz 好好/d 看看/v 合同/n 
刘健/nr 不/d 归队/vi [后果/n 自负/v]/nz 
1月3日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w [广州/ns 恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 通过/p 官网/n 和/cc 微博/n 正式/ad 发布/v 了/ule 刘健/nr 加盟/v 的/ude1 消息/n 。/w 这份/r 官方/n 新闻稿/n 中/f 写道/v ：/w “/w 刘健/nr 将/d 于/p 1月20日/t 直接/ad 前往/v 广州/ns 与/cc 球队/nis 集结/v 并/cc 正式/ad 亮相/vi 。/w ”/w 
正当/a 人们/n 认为/v 这/rzv 桩/q 转会/v 尘埃落定/vl 之际/f ，/w [青岛/ns 中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 却/d 在/p 3日/t 晚上/t [9/m 点/qt]/mq 在/p 官方/n 微博/n 上/f 发表/v 《/w 关于/p 刘健/nr 私下/d 签约/vi 恒大/nz 事宜/n 的/ude1 声明/n 》/w ，/w 称/v 刘健/nr 仍/d 有/vyou 合同/n 在/p 身/ng ，/w “/w 刘健/nr 系/v 我/rr 俱乐部/nis 职业/n 队/n 签约/vi 球员/nnt ，/w 合同期/n 为/p 2013年12月1日/t 至/p 2017年1月1日/t ，/w [广州/ns 恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 从未/d 就/d 该/rz 转会/v 事宜/n 与/cc 我/rr 俱乐部/nis 进行/vn 正面/b 接洽/v ，/w 我/rr 俱乐部/nis 也/d 坚决/ad 不/d 同意/v 该/rz 球员/nnt 转会/v 。/w ”/w 
“/w [广州/ns 恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 与/cc 刘健/nr 的/ude1 签约/vn 行为/n 严重/a 违反/v 了/ule [中国/ns 足协/nis]/nt 关于/p 运动员/nnt 身份/n 与/cc 转会/v 条例/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz 和/cc 相关/vn 法律/n 。/w ”/w 《/w 声明/n 》/w 称/v ，/w “/w 刘健/nr 与/cc 中/f 能/v 合同/n 有效期/n 要/v 到/v 2017年1月1日/t ，/w 恒大/nz 从未/d 与/cc 中/f 能/v 洽谈/vn 、/w 对/p 恒大/nz 违反/v 行规/n 、/w 法规/n 的/ude1 行为/n 强烈/a 谴责/v 和/cc 愤慨/an ，/w 刘健/nr 必须/d 马上/d 归队/vi ，/w 否则/c 一切/rz [后果/n 自负/v]/nz 。/w ”/w 
中/f 能/v [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 黄建/nr 在/p 日前/t 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 明确/a 表示/v ，/w 刘健/nr 与/cc 中/f 能/v 还有/v 合同/n ，/w 中/f 能/v 不/d 同意/v 其/rz 转会/v 。/w 对于/p 刘健/nr 本人/rr 表示/v 合同/n 已/d 于/p 去年/t 12月31日/t 到期/vi ，/w 黄建/nr 表示/v ：/w “/w 合同/n 上/f 写/v 得/ude3 很/d 明白/v ，/w 中/f 能/v 已经/d 将/d 与/cc 刘健/nr 的/ude1 合同/n 原件/n 传真/n 给/p 了/ule [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt ，/w 请/v 恒大/nz 高层/n ‘/w 好好/d 看看/v ！/w ’/w 。/w ”/w 
[中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 一位/mq 高层/n 前晚/nz 也/d 表示/v ，/w “/w 刘健/nr 与/cc 俱乐部/nis 此前/t 签订/v 的/ude1 合同/n 是/vshi 到/v 去年/t 年底/f 到期/vi ，/w 但/c 去年/t 下半年/t 新/a 签订/v 了/ule 一份/mq 合同/n ，/w 要/v 到/v 2017年/t 到期/vi ，/w 合同/n 上/f 有/vyou 刘健/nr 按/p 的/ude1 手印/n 。/w ”/w 中/f 能/v 高层/n 表示/v ，/w 昨天/t 已经/d 电话/n 与/cc 恒大/nz 方面/n 沟通/v ，/w 接下来/vl 会/v 根据/p 恒大/nz 的/ude1 态度/n ，/w 决定/v 是否/v 会/v 采取/v 进一步/d 的/ude1 措施/n 。/w 该/rz 高层/n 表示/v ：/w “/w 目前/t 刘健/nr 转会/v 是/vshi 违规/vn 操作/vn ，/w 未经/d [中/f 能/v 俱乐部/nis]/nt 许可/vn ，/w 刘健/nr 不能/v 走/v ，/w 必须/d 马上/d 归队/vi 。/w ”/w 该/rz 高层/n 也/d 表示/v ，/w 俱乐部/nis 已经/d 通知/n 刘健/nr 归队/vi 。/w 
当事人/n 二/m ：/w 刘健/nr 
无奈/d 
从没/d 签过/nz 续约/vn 合同/n 
努力/ad 捍卫/v 踢球/v 权利/n 
刘健/nr 对于/p [青岛/ns 中/f 能/v]/nz 一直/d 非常/d 感恩/vi ，/w 即使/c 以/p 自由/a 身/ng 转会/v ，/w 也/d 尽力/d 为/p 中/f 能/v 争取/v 一定/b 的/ude1 利益/n 补偿/vn 。/w 但/c 他/rr 万万/m 没有/v 想到/v 中/f 能/v 会/v 在/p 恒大/nz 官方/n 宣布/v 自己/rr 加盟/v 之后/f ，/w 发出/v 如此/rzv 声明/n ，/w 更/d 意想不到/vl 的/ude1 是/vshi 竟然/d 发出/v 一份/mq 所谓/v 的/ude1 “/w 续约/vn 合同/n ”/w 。/w 
对于/p [青岛/ns 中/f 能/v]/nz 声称/v 自己/rr 与/cc 俱乐部/nis 的/ude1 合同/n 到/v 2017年/t 的/ude1 说法/n ，/w 刘健/nr 表示/v ：/w “/w [事/n 已/d 至此/d]/nz ，/w 我/rr 愿意/v 对外/vn 公布/v 我/rr 手里/s 的/ude1 全部/m 合同/n ，/w 一共/d [两/q 份/q]/mq ，/w 都/d 是/vshi 我/rr 之前/f 签字/vi 确认/v 过/uguo 的/ude1 。/w 一份/mq 是/vshi 在/p [中国/ns 足协/nis]/nt 备案/vi 的/ude1 ，/w 这份/r 合同/n 是/vshi 2013年12月31日/t 到期/vi ，/w [另一/m 份/q]/mq 是/vshi 俱乐部/nis 实际/n 执行/v 的/ude1 ，/w 这份/r 合同/n 是/vshi 2014年1月1日/t 到期/vi ，/w [两/q 份/q]/mq 合同/n 都/d 没有/v 任何/rz 续约/vn 条款/n 限制/vn ，/w 这/rzv [两/q 份/q]/mq 合同/n 也/d 就是/v 所谓/vn 的/ude1 [阴阳/b 合同/n]/nz 。/w 除此之外/al ，/w 我/rr 没有/v 签过/nz 任何/rz 其他/rzv 续约/vn 合同/n 。/w ”/w 
刘健/nr 表示/v 自己/rr 已经/d 看过/v 中/f 能/v 传真/n 给/p 恒大/nz 的/ude1 那份/r 所谓/v 的/ude1 “/w 续约/vn 合同/n ”/w ，/w 他/rr 直言/vi 这个/rz 合同/n 有/vyou 诸多/m 伪造/v 的/ude1 痕迹/n 。/w “/w 我/rr 也/d 认真/ad 看过/v 那份/r 所谓/v 的/ude1 ‘/w 续约/vn 合同/n ’/w ，/w 疑点/n 很多/m ，/w 也/d 有/vyou 很多/m 伪造/v 的/ude1 痕迹/n 。/w 这份/r 合同/n 第一页/nz 就/d 盗印/v 了/ule 我/rr 的/ude1 签名/vn ，/w 和/cc 我/rr 从/p [中国/ns 足协/nis]/nt 拿到/v 的/ude1 那份/r 合同/n 完全/ad 不/d 一样/uyy ，/w 剩下/v [几/d 页/q]/mq 都/d 一模一样/al ，/w 连/ulian 双方/n 的/ude1 签名/vn 甚至/d 签名/vi 距离/n 都/d 一模一样/al ，/w 我/rr 相信/v 很容易/nz 就/d 可以/v 辨别/vn 真伪/n 。/w 剩下/v 的/ude1 事情/n 我/rr 将/d 交给/v 律师/nnt 处理/vn ，/w 我会/r 努力/ad 捍卫/v 自己/rr 继续/v 踢球/v 的/ude1 权利/n 。/w ”/w 
刘健/nr 公开/ad 了/ule 自己/rr 与/cc 中/f 能/v 的/ude1 真实/a 合同/n ，/w 以及/cc 在/p 足协/nis 备案/vi 的/ude1 合同/n 。/w [两/q 份/q]/mq 合同/n 有/vyou 两处/mq 不同/a 之/uzhi 处/n ，/w 一个/mq 就是/v 合同/n 到期/vi 日/b ，/w 在/p 足协/nis 备案/vi 的/ude1 是/vshi 2013年12月31日/t ，/w 在/p 俱乐部/nis 真正/d 执行/v 的/ude1 是/vshi 到/v 2014年1月1日/t 到期/vi 。/w 另外/c ，/w [两/q 份/q]/mq 合同/n 中/f 刘健/nr 的/ude1 年薪/n 也/d 不/d 一样/uyy ，/w 备案/vi 合同/n 是/vshi 80万/m ，/w 而/cc 执行/v 合同/n 是/vshi 260万/m 。/w 这/rzv 也/d 就是/v 所谓/vn 的/ude1 [阴阳/b 合同/n]/nz 。/w 
其实/d 在/p 中/f 能/v 向/p [广州/ns 足协/nis]/nt 和/cc 恒大/nz 传真/n “/w 续约/vn 合同/n ”/w 之后/f ，/w 这/rzv 件/q 事情/n 已经/d 到/v 了/ule 无法/v 收拾/v 的/ude1 地步/n 。/w 要/v 不/d 就是/v 刘健/nr 故意/d 隐瞒/v ，/w 那/rzv 将/d 必定/d 受到/v 禁赛/vn 等/udeng 严惩/v ；/w 要/v 不/d 就是/v 中/f 能/v 伪造/vn 合同/n ，/w 这/rzv 更是/d [犯罪/vn 行为/n]/nz 。/w 所以/c ，/w 刘健/nr 和/cc 中/f 能/v 也/d 只能/v 对簿公堂/vl 。/w 
当事人/n 三/m ：/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 
质疑/vn 
签约/vi 合法/a 有/vyou 据/p 可/v 查/v 
将/d 向/p 足协/nis 申请/v 仲裁/vn 
恒大/nz 在/p 签约/vi 刘健/nr 之前/f 已经/d 与/cc 刘健/nr 本人/rr ，/w 以及/cc 到/v 足协/nis 找出/v 备案/vn 合同/n 确认/v 刘健/nr 与/cc 中/f 能/v 的/ude1 合同/n 是/vshi 2013年12月31日/t 到期/vi 。/w 按照/p [国际/n 足联/nis]/nt 规定/n ，/w 恒大/nz 是/vshi 有权/nz 在/p 2013年12月31日/t 之前/f 半年/mq 内/f 接触/v 刘健/nr 洽谈/vn 转会/v 事宜/n 的/ude1 。/w [国际/n 足联/nis 章程/n]/nz 规定/n ，/w 如果/c 转会/v 球员/nnt 达到/v [28/m 周岁/q]/mq 且/c 与/cc 原/b 俱乐部/nis 只剩/v 下半年/t 合同/n ，/w 那么/c 任何/rz 俱乐部/nis 只要/c 能够/v 给/p 出/vf 该/rz 球员/nnt 满意/v 的/ude1 合同/n ，/w 那/rzv 该/rz 球员/nnt 将/d 可以/v 在/p 合同/n 最后/f 半年/mq 结束/v 之后/f 自由/a 转会/v 去/vf 新的/a 俱乐部/nis ，/w 新/a 俱乐部/nis 不用/d 支付/v 任何/rz 费用/n 给/p 原/b 俱乐部/nis 。/w 所以/c 说/v 刘健/nr 以/p [自由/a 球员/nnt]/nz 身份/n 转会/v 恒大/nz 都/d 是/vshi 按/p 规则/n 办事/vn 。/w 
但/c 在/p 恒大/nz 官方/n 宣布/v 刘健/nr 加盟/v 后/f 不久/d ，/w 中/f 能/v 方面/n 马上/d 作出/v 了/ule 强烈/a 的/ude1 谴责/vn 声明/n 。/w 首先/d 表态/vi 刘健/nr 并非/v 自由/a 身/ng ，/w 直言/vi 他/rr 和/cc 球队/nis 刚刚/d 续约/vn 4年/t 。/w 同时/c 也/d 传真/n “/w 续约/vn 合同/n ”/w 给/p [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 和/cc [广州/ns 足协/nis]/nt ，/w 要求/n 恒大/nz 马上/d 停止/v 损害/vn 行为/n 。/w 然后/c 勒令/v 刘健/nr 必须/d 准时/ad 回/v 队/n 报到/vi 。/w 
对于/p 青岛/ns 方面/n 的/ude1 说法/n ，/w 恒大/nz 不/d 愿意/v 多/a 谈/v ，/w 只是/d 表示/v 签约/vn 是/vshi 遵照/v 在/p [中国/ns 足协/nis]/nt 备案/vi 的/ude1 合同/n 来/vf 进行/vn 的/ude1 ，/w 签约/vi 合情/a 合法/a ，/w 有/vyou 据/p 可/v 查/v 。/w 
而/cc [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 的确/d 已经/d 收到/v 了/ule 中/f 能/v 传真/n 过来/vf 的/ude1 “/w 续约/vn 合同/n ”/w ，/w 但/c 对于/p 这份/r 合同/n 的/ude1 真实性/n [持/v 怀疑/v 态度/n]/nz 。/w 
首先/d 是/vshi 刘健/nr 本人/rr 坚决/ad 声明/n 从来/d 没/d 签过/nz 任何/rz 续约/vn 合同/n ，/w 并且/c 表示/v 可以/v 通过/p [司法/n 鉴定/vn]/nz ，/w 鉴定/v 合同/n 上/f 的/ude1 字迹/n 。/w 另外/c ，/w 据悉/v 中/f 能/v 传真/n 过来/vf 的/ude1 合同/n 内容/n 有/vyou 非常/d 多/a 疑点/n ，/w 首先/d 合同/n 并/cc 没有/v 必须/d 的/ude1 骑缝章/nz 。/w 第二/m ，/w 这份/r 合同/n 只有/c 第一页/nz 是/vshi 新的/a ，/w 其他/rzv 都/d 是/vshi 刘健/nr 在/p 足协/nis 备案/vi 的/ude1 到/v 2013年12月31日/t 到期/vi 那份/r 的/ude1 复印件/n ，/w 而且/c 作为/p 合同/n 最为/d 重要/a 的/ude1 第一页/nz ，/w 也/d 没有/v 骑缝章/nz 。/w 第三/m ，/w 这份/r 合同/n 中/f 列出/v 的/ude1 赛季/n 目标/n 是/vshi 中超/n [6/m -/w 8/m 名/q]/mq ，/w 而/cc 中/f 能/v 已经/d 降级/vi 。/w 即使/c 是/vshi 合同/n 真/a 如/v 中/f 能/v 所/usuo 说/v 是/vshi 2013年10月26日/t 新/a 签/v 的/ude1 ，/w 当时/t 青岛/ns 并/cc 没/d 降级/vi ，/w 但/c 也/d 应该/v 在/p 球队/nis 降级/vi 之后/f 更改/v 或者/c 补充/vn 一份/mq 中/f 甲/n 合同/n 。/w 第四/m ，/w 2013年12月/t 中/f 能/v 宣布/vn 李霄鹏/nr 执教/vi 球队/nis 之后/f ，/w 无论是/c 李霄鹏/nr 还是/c 俱乐部/nis 总经理/nnt 都/d 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 表示/v 必定/d 会/v 全力/d 挽留/v 刘健/nr 。/w 如果/c 10月26日/t 就/d 已经/d 续约/vn 4年/t ，/w 那/rzv 何须/d 再/d 挽留/v ？/w 
鉴于/p 中/f 能/v 所/usuo 发/v 合同/n 疑点/n 实在/d 太多/ad ，/w 而且/c 刘健/nr 手上/s 的/ude1 合同/n 和/cc [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 备案/vn 合同/n 都/d 是/vshi 注明/v 刘健/nr 与/cc 中/f 能/v 的/ude1 合同/n 2013年12月31日/t 到期/vi ，/w 刘健/nr 本人/rr 也/d 坚称/v 绝对/d 没有/v 续约/vn 。/w 所以/c ，/w 恒大/nz 将/d 会/v 向/p 足协/nis 申请/v 仲裁/vn 解决/v 此事/r 。/w 
[阴阳/b 合同/n]/nz 细节/n 的/ude1 “/w 玄机/n ”/w 
刘健/nr 曝光/vi 的/ude1 [两/q 份/q]/mq 所谓/v “/w [阴阳/b 合同/n]/nz ”/w 均/d 为/p [５/m 页/q]/mq 。/w 在/p 足协/nis 备案/vi 的/ude1 合同/n 的/ude1 到期/vn 日/b 为/p ２０１３年１２月３１日/t ，/w 而/cc 俱乐部/nis 真正/d 执行/v 的/ude1 合同/n 到期/vi 日/b 为/p ２０１４年１月１日/t 。/w 同时/c ，/w 在/p 足协/nis 备案/vi 的/ude1 合同/n 中/f 刘健/nr 年薪/n 是/vshi ８０万/m 基本工资/nz 加/v ２０万/m [绩效/n 工资/n]/nz ，/w 而/cc [另一/m 份/q]/mq 合同/n 年薪/n 是/vshi ２６０万/m 。/w 
这/rzv 就是/v 所谓/vn 的/ude1 [阴阳/b 合同/n]/nz ，/w 年薪/n 的/ude1 差异/n 或/c 涉及/v 缴税/vi 的/ude1 问题/n ，/w 暂且/d 不/d 谈/v ，/w 而/cc [两/q 份/q]/mq 合同/n 到期/vi 日/b 为何/ryv 相差/v 一天/mq ？/w 
一位/mq [法律界/n 人士/n]/nnd 认为/v ，/w 到期/vi 日/b 后面/f 括号/n 中/f 的/ude1 内容/n “/w 如/v 本/rz 合同/n 截止日/n 到期/vi 时/ng ，/w 该/rz 赛季/n 的/ude1 联赛/n 尚未/d 结束/v ，/w 自动/d 顺延/v 到/v 赛季/n 结束/v 时/ng ”/w 可能/v 让/v 到期/vn 日/b 上/f “/w 一天/mq ”/w 的/ude1 差距/n 变成/v “/w 一年/mq ”/w ，/w 也/d 因此/c 会/v 影响/vn 球员/nnt 的/ude1 自由/a 身份/n 判定/v 。/w “/w 如果/c 严谨/a 按照/p 括号/n 中/f 的/ude1 补充/vn 条款/n ，/w ‘/w ２０１４年１月１日/t 到期/vi ’/w 就/d 很/d 有/vyou 讲究/v 了/ule 。/w 因为/c ２０１４年１月１日２０１４/t 赛季/n 尚未/d 开始/v ，/w 当然/d 也/d 没有/v 结束/vn ，/w 按照/p 条文/n 应/v 顺延/v 到/v ２０１４/m 赛季/n 结束/v ，/w ”/w 这位/r 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 法律/n 人士/n 说/v 。/w 
但/c [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 《/w 球员/nnt 身份/n 与/cc 转会/v 条例/n 》/w 规定/n ，/w 合同/n 以/p 在/p 足协/nis 备案/vi 的/ude1 为准/v 。/w 
