照顾/v 独居/vn [9/m 旬/ng]/mq 老人/n 、/w 替/p [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邻居/n 买药/nz 、/w 帮/v 孤寡/nz 婆婆/n 煮饭/vi …/w …/w 你/rr 能/v 想象/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 一名/mq 七旬/n 老人/n 的/ude1 义务/n 行为/n 吗/y ？/w 锦江区/ns 双/q 桂/b 街道/ns [五福桥/nz 社区/n]/ns 居民/n 胡延碧/nr 就是/v 这样/rzv 做/v 的/ude1 ，/w 尽管/c [年/qt 过/uguo 古稀/n]/nz ，/w 但/c 她/rr 依然/d 坚持/v 为/p 社区/n 里/f 生活/vn 困难/an 的/ude1 老人/n 提供/v 帮助/vn ，/w 胡延碧/nr 的/ude1 梦想/n 很/d 简单/a 很/d 纯粹/b ，/w “/w 将/d [志愿/n 服务/vn]/nz [进行/vn 到底/d]/nz ，/w 传递/v 积极向上/vl 的/ude1 正能量/nz 。/w ”/w 她/rr 也/d 被/pbei 市民/n 和/cc 网友/n 推荐/v 成为/v ，/w 铁富/nz 威力/n [电动/b 汽车/n]/nz “/w 小人物/n  温暖/an 成都/ns ”/w 回望/v 2013/m 年度/n 致敬/vi 人物/n [评选/vn 活动/vn]/nz 的/ude1 候选人/nnt 。/w 
她/rr 的/ude1 善举/n 
为/p 照顾/v [独居/v 老人/n]/nz 谎称/v 自己/rr 外出/vi 旅游/vn 
“/w 我/rr 晚上/t 要/v 买/v 水果/n 去/vf 看/v 他们/rr ，/w 马上/d 就要/d 过年/vi 了/ule 。/w ”/w 胡延/nr 碧口/nz 中/f 的/ude1 “/w 他们/rr ”/w ，/w 就是/v 住在/v 锦江区/ns 双/q 桂/b 街道/ns [五福桥/nz 社区/n]/ns [阳光/n 水岸/nz]/nz 小区/n 的/ude1 [93/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘婆婆/nr 和/cc 冯/nz 爷爷/n 。/w 这/rzv 两位/mq 老人/n ，/w 她/rr 已/d 义务/n 照顾/v 了/ule 5年/t 。/w 
“/w 他们/rr 的/ude1 身体/n 不错/a ，/w 精神/n 也好/y 。/w ”/w 说起/v 两位/mq 老人/n 的/ude1 身体/n 现状/n ，/w 胡延碧/nr 挺/d 开心/a ，/w 但是/c 时间/n 倒退/vi 回/v 2008年/t ，/w 为了/p 照顾/v 老人/n ，/w 胡延碧/nr 还/d 向/p 家人/n 撒/v 了/ule 谎/ng 。/w 2008年5月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 家住/v 附近/f 小区/n 的/ude1 90多岁/m 的/ude1 冯/nz 爷爷/n 突发/vn 脑溢血/n 导致/v 半身/n 瘫痪/vi ，/w 其/rz 儿女/n 在/p 外地/s 工作/vn ，/w 离家/vi 太远/d ，/w 而/cc 老伴/n 刘婆婆/nr 年事已高/vl ，/w 照顾/v 冯/nz 爷爷/n 很/d 困难/an 。/w 这时/rzt ，/w 胡延碧/nr 得知/v 了/ule 老人/n 的/ude1 病情/n ，/w 主动/ad 前去/v 照顾/vn 。/w 为了/p 不/d 让/v 家人/n 担心/v ，/w 她/rr 谎称/v 自己/rr 出外/vi 旅游/vn ，/w 直到/v 三个月/t 后/f ，/w 家/q 人才/n 知道/v 实情/n 。/w 
