崔天凯/nr ：/w 
望/v 看到/v 更多/ad 行动/vn 和/cc 结果/n 
崔天凯/nr 当日/t 在/p [中国/ns 驻/v 美/b 大使馆/nis]/nt 举行/v 的/ude1 记者/nnt 会上/n 作出/v 上述/b 表示/v 。/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 1月1日/t 遭/v 不明/v 分子/n 纵火/vi 后/f ，/w 崔天凯/nr 首/q 度/qv 回应/vn 此事/r 。/w 崔天凯/nr 说/v ，/w 此次/rz 纵火/vi 袭击/vn 是/vshi “/w 非常/d 严重/a 的/ude1 [犯罪/vn 事件/n]/nz ”/w ，/w 特别/d 是/vshi 它/rr 发生/v 在/p 新年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 更加/d 令人/v 感到/v 震惊/vn 。/w 
对于/p 纵火/vi 案/ng 是否/v 会/v 波及/v [中美/n 关系/n]/nz ，/w 崔天凯/nr 强调/v ，/w 相信/v 中美/n 会/v 合作/vn 处理/vn 好/a 此事/r ，/w 由于/p 案件/n 还/d 在/p 处理/vn ，/w 进一步/d 的/ude1 意见/n 要/v 等/udeng 案情/n 明朗/a 后/f 才能/n 发表/v 。/w 据/p 中新社/nt 
美/b 国务院/nt ：/w 
[24/m 小时/n]/mq 保护/v [中国/ns 领事馆/nis]/nt 
又/d 讯/ng [美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言人/nnt 玛丽·哈夫/nrf 3日/t 说/v ，/w [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 警方/n 已经/d 对/p 中国/ns 驻/v 当地/s 总领事馆/nis 实行/v [24/m 小时/n]/mq 保护/vn 。/w 
哈/b 夫/ng 在/p 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 说/v ，/w 针对/p 中国/ns 总领馆/nis 遭/v 纵火/vn 的/ude1 调查/vn 仍/d 在/p 继续/v ，/w [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 已/d 对/p 总领馆/nis 采取/v “/w [7/m 天/qt]/mq [24/m 小时/n]/mq ”/w 保护/vn 。/w 她/rr 还/d 说/v ：/w “/w 我们/rr 正在/d 研究/vn 采取/v 更多/ad 安全/an 举措/n 是否/v 恰当/a 。/w ”/w 
[当地/s 时间/n]/nz 1日/t 晚/tg ，/w 一个人/mq 拎着/v [两/q 桶/q]/mq 汽油/n 走/v 下/f 总领馆/nis 门前/s 停放/v 的/ude1 一辆/mq 小型/b 客车/n ，/w 把/pba 汽油/n 泼/v 向/p 总领馆/nis 正门/n 并/cc 点火/vi 焚烧/v ，/w 致使/v 总领馆/nis 大门/n 严重/a 损毁/v 。/w 主导/n 侦破/v 的/ude1 [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto 2日/t 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一起/s 蓄意/d 纵火/vi 事件/n 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
