1月2日/t 晚/tg 7时/t 许/v ，/w 街子镇/ns 忙城村/ns [4/m 组/n]/mq 居民/n 纷纷/d 发现/v ，/w 空气/n 中/f 突然/ad 弥漫/v 起/vf 一阵/mq 刺鼻/a 味道/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 感到/v 头晕/vi 恶心/a —/w —/w —/w 该村/r 居民/n 余德龙/nr 外出/vi 收/v 荒/ag 收回/v 一个/mq 特殊/a 的/ude1 铁/n 罐子/n ，/w 不知/v 危险/an 的/ude1 他/rr 打开/v 罐子/n 时/ng ，/w 其中/rz 的/ude1 液氨/nmc 发生/v 了/ule 泄漏/vn 。/w 意外/a 发生/v 后/f ，/w 当地/s 政府/nis 、/w 公安/n 、/w 消防/b 迅速/ad 赶往/v 现场/s 进行/vn 处置/vn ，/w 包括/v 余德龙/nr 在/p 内/f 的/ude1 十余名/m 村民/n 被/pbei 送往/v [崇州市/ns 第二/m 人民/n 医院/nis]/nth 接受/v 救治/vn 。/w 
昨日/t 中午/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 赶赴/v 忙城村/ns [4/m 组/n]/mq ，/w 找到/v 了/ule 收荒匠/nz 余德龙/nr 倾倒/vi 液氨/nmc 的/ude1 地点/n ，/w 空气/n 中/f 仍/d 有/vyou 刺鼻/a 的/ude1 氨水/n 味道/n 。/w 被/pbei 倾倒/vi 液氨/nmc 的/ude1 农田/n 中/f 种植/vn 的/ude1 樱花/n 树苗/n ，/w 几乎/d 全部/m 已/d 干枯/vi 发黑/vi ；/w 而/cc 在/p 不远处/s 的/ude1 一片/mq 油菜/nf 地/ude2 ，/w 靠近/v 倾倒/vn 地点/n 的/ude1 枯萎/vi 发黄/v ，/w 而/cc 稍/d 远处/s 的/ude1 则/d 仍/d 是/vshi 青翠/a 的/ude1 绿色/n 。/w 小葱/n 、/w 莴笋/nf 、/w 萝卜/n 、/w 香菜/nf …/w …/w 村民/n 们/k 表示/v ，/w 下风/n 方向/n 的/ude1 农田/n 里/f ，/w 作物/n 都/d 受到/v 了/ule 不同/a 程度/n 的/ude1 影响/vn 。/w 
“/w 这个/rz 罐子/n 是/vshi 我/rr 花/n [400/m 元/q]/mq 买/v 的/ude1 ，/w 原本/d 想/v 挣点/nz 钱/n ，/w 没想到/nz 出/vf 了事/vi 。/w ”/w 今年/t 已/d 年过花甲/vl 的/ude1 余德龙/nr ，/w 靠/v 收/v 荒/ag 补贴/n 家用/b 已有/v 多年/mq ，/w 也/d 是/vshi 第一次/mq 遇到/v 这样/rzv 的/ude1 事/n 。/w 余德龙/nr 表示/v ，/w 这个/rz “/w 铁/n 罐子/n ”/w 约/d 有/vyou 四五百/m 斤重/nz ，/w 是/vshi 自己/rr 从/p 街子镇/ns 一家/n 家具厂/nis 买/v 来/vf 的/ude1 ，/w 该厂/r 由于/p 搬迁/v 需要/vn 处理/vn 这个/rz 罐子/n 。/w “/w 他们/rr 跟/p 我/rr 说/v 装/v 的/ude1 是/vshi 氨/n ，/w 可以/v 用来/v 做/v 肥料/n 。/w ”/w 他/rr 回忆说/nz ，/w 由于/p 搬运/vn 不便/an ，/w 他/rr 想到/v “/w 可以/v 做/v 肥料/n ”/w [一/d 说/v]/mq ，/w 便/d 在/p 距离/n 自家/rr 不/d 远/a 的/ude1 田埂/n 上/f 用/p 手/n 拧开/nz 了/ule 阀门/n ，/w 没想到/nz 刺鼻/a 液体/n 带着/vn 白/a 烟/n 喷涌/v 而/cc 出/vf 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 4时/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 在/p [崇州市/ns 第二/m 人民/n 医院/nis 普外科/nit]/nt 见到/v 了/ule 他/rr 。/w 此时/r 的/ude1 他/rr 打着/v 点滴/n ，/w 右侧/f 小/a 臂/ng 上/f 满/a 是/vshi 水泡/nhd ，/w 被/pbei 涂/v 上/f 了/ule 白色/n 膏/ng 体/ng 。/w 事发/vi 后/f ，/w 十余名/m 闻到/v 液氨/nmc 刺鼻/a 气味/n 的/ude1 村民/n 被/pbei 送往/v 医院/nis ，/w 接受/v 检查/vn 后/f 除/p 余德龙/nr 和/cc 一位/mq 老妇/n 住院/vn 观察/v 外/f ，/w 其余/rz 村民/n 均/d 在/p 当晚/t 出院/vi ，/w 老妇/n 则/d 在/p 次日/t 上午/t 出院/vi 。/w （/w 桑田/nz ）/w 
