上世纪/nz 40年代/t 电影/n 广告/n 。/w 
成都/ns [第一/m 家/q]/mq [电影/n 放映/v]/nz 场所/n —/w —/w [昌/ag 宜/ag 影院/nis]/nt 电影票/n 
1915年/t 茶园/n 专售/nz 女宾/nz 电影票/n 章程/n 
成都/ns 当年三/t 女星/nnd ，/w 从右/nz 至/p 左/f 为/p 黄/a 今/tg 、/w 黄/a 侯/ng 、/w 黄/a 美/b 。/w (/w 照片/n 由/p 曹贵民/nr 提供/v )/w 
□/w 1924年/t ，/w 成都/ns 出现/v [第一/m 家/q]/mq 电影院/nis ，/w 当时/t 为/p 避免/v “/w 男女/n 授受不亲/vl ”/w 而/cc 申请/v 开/v 女性/n 专场/n □/w 1934年/t ，/w 成都/ns 大同/ns 影片/n 公司/nis 正式成立/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 成都/ns 历史/n 上/f [第一/m 家/q]/mq 属于自己/v 的/ude1 电影公司/nis □/w 最初/d 放/v 外国/n 电影/n 时/ng ，/w 找/v 个/q 嗓门/n 大/a 的/ude1 人/n 拿着/vf 话筒/n 站/vi 在/p 旁边/f ，/w 用/p 成都/ns 方言/n 向/p 观众/n 现场/s 解说/vn 
眼下/t ，/w 成都/ns 的/ude1 贺岁档/nz 电影/n 杀/v 得/ude3 难解难分/al ，/w 喜剧片/n 、/w 警匪片/nz 、/w 爱情片/nz …/w …/w [2/m D/x]/mq 、/w [3/m D/x]/mq 、/w [4/m D/x]/mq 、/w IMAX/x [巨幕/nz 电影/n]/nz 等/udeng 不同/a 形式/n 的/ude1 放映/vn 模式/n ，/w 轮番/d 上映/v ，/w 轰炸/v 人们/n 的/ude1 视觉/n 神经/n 。/w 但/c 你/rr 知道/v 吗/y ？/w 1904年/t ，/w 电影/n 作为/p 一种/mq 舶来品/n 进入/v 蓉城/ns 市场/n ，/w 到/v 1924年/t ，/w 成都/ns 出现/v [第一/m 家/q]/mq 以/p 电影院/nis 命名/v 的/ude1 电影院/nis ，/w 再/d 到/v 如今/t 五星级/b 电影院/nis ，/w 人们/n 的/ude1 观/vg 影/ng 体验/v 发生/vn 了/ule 很大/d 变化/vn 。/w 
避免/v “/w 授受不亲/vl ”/w 申请/v 开设/vn 女性/n 专场/n 
档案/n 记载/v ，/w 成都/ns 最早/d 有/vyou 文字/n 记载/v 的/ude1 [电影/n 放映/v]/nz 活动/vn 在/p 1904年/t 。/w 当时/t 大家/rr 对/p 电影/n 很/d 陌生/a ，/w 叫法/n 也/d 五花八门/bl 。/w 成都/ns 人/n 较/d 通俗/a 的/ude1 叫法/n —/w “/w 电光/n 戏/n ”/w 。/w 在/p 清末/t 的/ude1 《/w [成都/ns 通览/nz]/nz 》/w 里/f 就/d 记录/v 了/ule 当时/t 放/v “/w 电光/n 戏/n ”/w 的/ude1 场景/n 。/w 在/p 漆黑/z 的/ude1 房间/n 里/f ，/w 放映员/nnt 操作/v 放映机/n ，/w 把/pba 胶片/n 投影/n 到/v 白色/n 的/ude1 幕布/n 上/f ，/w 显示/v 出/vf 活动/vn 的/ude1 图像/n 。/w 
1904年12月9日/t ，/w 据/p 当时/t 的/ude1 《/w [成都/ns 日报/n]/nz 》/w 报道/v ：/w “/w 美国/nsf 活动/v 电/n 戏/n ”/w 在/p 蓉/ng 上映/v ，/w 这/rzv 是/vshi 成都/ns 有/vyou 据/p 可/v 查/v 的/ude1 最早/d 的/ude1 [电影/n 放映/v]/nz 活动/vn ，/w 也/d 是/vshi 最早/d 在/p 报纸/n 登载/v 的/ude1 电影/n 广告/n 。/w 
据/p 记载/v ，/w 春熙路/ns 西段/nz 后面/f 的/ude1 [华昌/nrf 公司/nis]/nt 是/vshi 成都/ns 最早/d 放映/v 电影/n 的/ude1 地方/n ，/w 票价/n 是/vshi [5/m 角/q]/mq 银元/n 。/w 
档案/n 专家/nnt 姬勇/nr 说/v ，/w 按/p 当时/t 的/ude1 物价/n ，/w [5/m 角/q]/mq 银元/n 并不/d 便宜/a ，/w 相当于/v 很多/m 人家/n 一个/mq 月/n 的/ude1 菜/n 钱/n 。/w 即便/c 如此/rzv ，/w 也/d 不能/v 阻挡/vn 成都/ns 人/n 看电影/nz 的/ude1 热情/an 。/w 每/rz 到/v “/w 电光/n 戏/n ”/w 放映/v 的/ude1 时候/n ，/w 黑压压/z 的/ude1 观看/v 间/f 常常/d 座无虚席/vl 。/w 
男女/n 共处/vi 在/p 黑黢黢/nz 的/ude1 [密闭/vi 空间/n]/nz 里/f 看电影/nz ，/w 势必/d 会/v 有/vyou 一些/mq “/w 问题/n ”/w 。/w 为了/p 规避/v 男女/n 授受不亲/vl 的/ude1 问题/n ，/w 成都市/ns 档案/n 记载/v ，/w 1913年/t 和/cc 1914年/t 成都/ns 的/ude1 两家/mq 茶园/n 向/p 省会/n 警察局/nis 申请/v ：/w 开设/v 女宾/nz 专场/n 。/w 
两家/mq 茶园/n 不仅/c 承诺/vn 如果/c 开设/v 女宾/nz 专场/n ，/w 现场/s 的/ude1 执事/nnt 杂役/nnt 都/d 由/p 妇女/n 来/vf 担任/v ，/w 绝对/d 不会/v 出现/vn 男女/n 共处/vi [一/d 室/n]/mq 的/ude1 情况/n 。/w 其中/rz 一家/n 茶园/n —/w 可/v 园/ng 甚至/d 还/d 列/v 出来/vf [七/m 八/m 条/q]/mq 详细/a 的/ude1 细则/n 。/w 女性/n 观众/n 在/p 看电影/nz 时/ng ，/w 就/d 连/ulian [七/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 男孩子/n 都/d 不能/v 在/p 房间/n 里/f 逗留/vi 。/w 
但/c 最终/d 基于/p 各种/rz 原因/n ，/w 省会/n 警察局/nis 没/d 同意/v 开设/vn 女性/n 专场/n 的/ude1 申请/vn 。/w 
