武汉/ns 去年/t 打掉/v 涉/vg 恶/a 团伙/n [46/m 个/q]/mq 
[打黑/nz 除恶/v]/nz 成绩/n 居/v 全国/n 同类/n 城市/n 第一名/mq 
摧毁/v [黑社会/n 性质/n 组织/n]/nz [9/m 个/q]/mq ，/w 打掉/v 涉/vg 恶/a [犯罪/vn 团伙/n]/nz [46/m 个/q]/mq ，/w 共/d 刑/n 拘/vg 、/w 逮捕/v 、/w 起诉/v 和/cc 判决/vn 黑/a 恶/a 犯罪分子/n [402/m 名/q]/mq 。/w 昨天/t ，/w 武汉/ns 警方/n 又/d 传来/v 好消息/nz ，/w 去年/t 我市/r [打黑/nz 除恶/v]/nz 工作/vn 取得/v 历史/n [最好/d 成绩/n]/nz ，/w 位居/v 全国/n 同类/n 城市/n 第一名/mq 。/w 
去年/t 初/f ，/w 沌口/nz 某/rz 造纸厂/nis 进行/vn 拆迁/v ，/w 但/c 刚/d 一/m 开工/vi 就/d 有/vyou 不法分子/n 持/v 枪支/n 和/cc 刀/n 棍/ng 多次/mq 闯入/v 工地/n ，/w 要求/n 承揽/v 土方/n 、/w 运输/vn 、/w 绿化/vn 等/udeng 项目/n ，/w 被/pbei 拒绝/v 后/f ，/w [隔/v 三岔/nz 五/m]/nz 就/d 有/vyou 一帮/mq 人/n 围堵/v 工地/n 大门/n ，/w 阻挠/v 工人/nnt 和/cc 设备/n 进场/vi 施工/vn ，/w 甚至/d 殴打/v [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 导致/v 项目/n 多次/mq 停工/vi ，/w 工期/n 一拖/n 再/d 拖/v 。/w 
[武汉/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 研判/nz 认为/v ，/w 这/rzv [几/d 起/vf]/mq 案件/n 均/d 与/cc 武/ag 某/rz 为首/vi 的/ude1 黑/a 恶/a 团伙/n 有关/vn 。/w 
去年/t 4月18日/t 清晨/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 60多名/m 参战/vi 民警/nnt 身穿/v 防弹衣/n 和/cc 防刺服/nz ，/w 荷枪实弹/n ，/w 进入/v 现场/s 周边/n 埋伏/v 。/w 
上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 侦查员/nnt 确认/v 该/rz 团伙/n 成员/nnt 陆续/d 到/v 齐/a ，/w 各组/r 民警/nnt 果断/a 出击/vi ，/w 一举/d 抓获/v 包括/v 武/ag 某/rz 、/w 阳/ag 某/rz 在/p 内/f 的/ude1 团伙/n 成员/nnt [14/m 名/q]/mq 。/w 随后/d ，/w 在/p 武/ag 某/rz 的/ude1 车/n 内/f 及/cc 团伙/n 成员/nnt 的/ude1 家中/s ，/w 搜出/v 自制/vn 手枪/n 、/w 仿真枪/nz [2/m 支/q]/mq 以及/cc 砍刀/n 、/w 钢管/n 、/w 洋镐/n 等/udeng [作案/vi 工具/n]/nz ，/w 扣押/v 涉案/vn 车辆/n [2/m 台/q]/mq 。/w 
原来/d ，/w 该/rz 团伙/n 成立/vi 了/ule 一家/n 从事/vi 吊车/n 租赁/vn 、/w [转包/v 工程/n]/nz 的/ude1 公司/nis ，/w 但/c 他们/rr 并不/d 按/p [市场/n 规则/n]/nz 做生意/nz ，/w 而是/c 公司/nis 纠结/vi 相当/d [一部分/m 人/n]/mq 通过/p 刀/n 棍/ng 相加/vi 、/w 持枪/vd 恐吓/v 等/udeng 手段/n 强/a 揽/v 工程/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 随着/p 城市化/v 发展/vn ，/w 不少/m [黑/a 恶势力/nz]/nz 向/p 经济/n 领域/n 渗透/v ，/w 开设/v 公司/nis “/w 包装/n ”/w 自己/rr ，/w 作案/vi 隐蔽/a 化/v 、/w 组织化/vn 。/w 
警方/n 表示/v ，/w 虽然/c 打击/v [黑/a 恶势力/nz]/nz 难度/n 增大/v ，/w 但/c 始终/d 对/p [黑/a 恶势力/nz]/nz 常态化/nz 高压/n 打击/v ，/w 打/v 早/a 打/v 小/a 、/w 露头/vi 就/d 打/v ，/w [打黑/nz 除恶/v]/nz 成绩/n 连续/a 七年/t 位居/v 全国/n 同类/n 城市/n 前列/n ，/w 涉黑/nz 案件/n 起诉/v 率/v 和/cc 判决/vn 率/v 一直/d 保持/v 100%/m 。/w 
【/w 新闻/n 链接/gi 】/w 
2013年12月/t ，/w [武汉市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 以/p 组织/n 、/w 参加/v [黑社会/n 性质/n 组织/n]/nz 罪/n 、/w [故意/d 伤害/vn]/nz 、/w 寻衅/vi 滋事/vi 、/w 开设/v 赌场/n 等/udeng [9/m 个/q]/mq 罪名/n 对/p 邓某某/nr 团伙/n [11/m 名/q]/mq 成员/nnt 进行/vn 判决/vn 。/w 
2011年/t ，/w 市/n 、/w 区/n 两级/mq [公安/n 机关/n]/nz 多次/mq 接到/v 群众/n 举报/vn ，/w 反映/v 武汉/ns 某/rz [商贸/n 有限公司/nis]/nis 董事长/nnt 邓某某/nr 涉嫌/v 多/a 起/vf 严重/a [暴力/n 犯罪/vn]/nz 。/w 经/p 调查/vn ，/w 邓某某/nr 自/p 2008年/t 以/p 不/d [正当/a 手段/n]/nz 担任/v 武汉/ns 某/rz [商贸/n 有限公司/nis]/nis 董事长/nnt 以来/f ，/w 在/p 合法/a 外衣/n 的/ude1 庇护/vn 下/f ，/w 称霸/v 一方/mq ，/w 涉嫌/v [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 致死/vi 、/w 吸毒/vi 、/w 容留/v 他人/rr 吸食/v 毒品/n 、/w 非法/b 持有/v 枪支/n 、/w [非法/b 拘禁/v]/nz 等/udeng 犯罪/vn 案件/n 。/w 
2013年7月/t ，/w [江岸区/ns 人民法院/nis]/nto 以/p 组织/n 、/w 参加/v [黑社会/n 性质/n 组织/n]/nz 罪/n 、/w [寻衅/vi 滋事/vi 罪/n]/nz 等/udeng 罪名/n 一审/b 对/p 孙某某/nr 等/udeng 人/n 进行/vn 判决/vn 。/w 2013年11月/t ，/w [武汉市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [终审/n 判决/vn]/nz [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
2010年7月/t ，/w [武汉市/ns 公安局/nis 刑侦局/nz]/nt 调查/vn 发现/v ，/w [经济/n 开发区/ns]/nz 孙某某/nr 以/p 成立/vi 商贸/n 物资公司/nis 为/p 依托/v ，/w 先后/d 吸纳/v 了/ule 吴某某/nr 、/w 周某/nz 等/udeng 人/n ，/w 采取/v 到/v 工地/n 闹事/vi 要求/n 停工/vi 、/w 对/p 工人/nnt 进行/vn 辱骂/v 和/cc 殴打/v 等/udeng 方式/n ，/w 强/a 揽/v [建筑/n 工地/n]/nz 工程/n 。/w 
2011年9月/t ，/w 孙某某/nr 、/w 吴某某/nr 、/w 周某/nz 等/udeng 人/n 被/pbei 抓获/v 归案/vi 。/w （/w 记者/nnt 梁爽/nr 通讯员/nnt 冯威/nr ）/w 
