[四川省/ns 环境/n 监测/vn 总站/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 显示/v ，/w 截至/v 今日/t 12时/t ，/w 全省/n 城市/n 空气/n 中/f [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz [24/m 小时/n]/mq 平均/a 浓度/n 为/p [0/m ./w 156/m mg/x]/mq //w m3/x ，/w 同比/n 前/f 一日/t 上升/vi 了/ule 8.3%/m 。/w 全省/n 受/v 污染/vn 的/ude1 城市/n 数量/n 由/p 前/f 一日/t 的/ude1 [11/m 个/q]/mq 增加/v 至/p [17/m 个/q]/mq ，/w 增加/v 了/ule 攀枝花/ns 、/w 乐山/ns 、/w 眉山/ns 、/w 达州/ns 、/w 巴/b 中/f 、/w 资阳/ns [6/m 市/n]/mq ，/w 仍/d 呈/v 区域性/n [大气/n 污染/vn]/nz 。/w 昨日/t ，/w 受/v 局/n 地/ude2 扩散/v 条件/n 改善/v 的/ude1 影响/vn ，/w 成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns [3/m 市/n]/mq 的/ude1 首要/b 污染物/n PM2/x ./w 5/m 浓度/n 均值/n 下降/vi 了/ule 18.4%/m 。/w 
今日/t ，/w 盆地/n 内/f 各地/rzs 的/ude1 污染/vn [气象/n 条件/n]/nz 仍/d 以/p 静/a 稳/a 层/qv 结/v 为主/vi ，/w 加/v 之前/f 日/b 夜间/n [辐射/vn 逆温/nz]/nz 增强/v 的/ude1 影响/vn ，/w 污染物/n 整体/n 扩散/v 条件/n 转/v 差/a ，/w 同时/c ，/w 在/p 雾/n 天/qt 高/a 湿度/n 情况下/nz 的/ude1 污染物/n [二/m 次/qv]/mq 生成/v 和/cc 颗粒物/n 聚集效应/gp 的/ude1 协同作用/gb 下/f ，/w 盆地/n 内/f 各地/rzs 的/ude1 污染/vn 程度/n 将/d 会/v 维持/vn 甚至/d 加重/v 。/w 
根据/p 最新/a 气象/n 信息/n ，/w 北方/s 冷空气/n 推进/vi 速度/n 较慢/d ，/w 入/v 川/b 时间/n 可能/v 推迟/vn 到/v 6日/t 或/c 以后/f 。/w 在/p 冷空气/n 入/v 川/b 之前/f ，/w 盆地/n 内/f 各地/rzs 多/a 维持/v [多/a 云/vg 转/v 阴/a]/nz 天气/n ，/w 污染物/n 持续/vd 累积/v ，/w 区域性/n 污染/v 状况/n 将/d 不会/v 改善/vn ,/w 成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns [3/m 市/n]/mq 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 维持/v 在/p 重度/b 污染/v 水平/n 。/w 
冷空气/n 入/v 川/b 后/f 将/d 带来/v 地面/n 风场/nz 条件/n 的/ude1 较大/d 程度/n 改善/v 和/cc 局/n 地/ude2 降水/n ，/w 全省/n 城市/n [空气/n 质量/n]/nz 也/d 将/d 随之/d 改善/v ，/w 届时/d 盆地/n 内/f 各/rz 城市/n 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 水平/n 将/d 逐渐/d 降至/vf 轻度/b 污染/vn 及/cc 以下/f ，/w 大部分/n 城市/n 达到/v 优/ag 、/w 良/ag 水平/n 。/w 
