[楚天/nr 金/b 报/n]/nz 讯/ng 图/n 为/p ：/w 李崇禧/nr 资料/n 照/v 
据/p 《/w [华夏/n 时报/n]/nz 》/w 报道/v 在/p 新年/t 来临/vi 前/f ，/w 从事/vi [纪检/n 工作/vn]/nz 18年/t 的/ude1 [四川省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 李崇禧/nr ，/w 成/v 了/ule 中纪委/nt 继/vg 李春城/nr 、/w 郭永祥/nr 之后/f 在/p 四川/ns 拿下/v 的/ude1 [第三/m 只/d]/mq “/w 老虎/n ”/w 。/w 知情/vi 人士/n 日前/t 透露/v ，/w 李崇禧/nr 落马/vi ，/w 可能/v 和/cc 他/rr 与/cc 开发商/nnd 、/w 矿山/n 老板/nnt 们/k 走/v 得/ude3 太/d 近/a 相关/vn 。/w 
别墅/n 装修/vn 有人/r 埋单/nz 
门前/s 一棵树/mq 值/n 20万/m 
“/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 李/ng 已/d 被/pbei 多次/mq 举报/vn 。/w ”/w 2日/t 下午/t ，/w [四川/ns 纪委/nnt]/nt 系统/n 一位/mq 官员/nnt 证实/v ，/w 李崇禧/nr 被/pbei 调查/vn 有/vyou 几个月/mq 了/ule ，/w 他/rr 还/d 被/pbei 限制/vn 出境/vi 。/w 收到/v 举报/vn 的/ude1 事由/n ，/w 既/c 涉及/v 他/rr 为/p 自己/rr 当选/v 省政协/n 主席/nnt “/w 拉票/nz ”/w ，/w 更多/ad 还/d 涉嫌/v 牟取/v 非法/b 利益/n 等/udeng 。/w 其中/rz ，/w 李崇禧/nr 的/ude1 浣花溪/nz 别墅/n 曾/d 被/pbei 多次/mq 举报/vn 。/w 李崇禧/nr 的/ude1 别墅/n 是/vshi [成都/ns 建工/nnd 集团/nis]/nt 原/b 董事长/nnt 张俊/nr 出/vf 钱/n 装修/vn 的/ude1 ，/w 两人/mq 私交/n 甚/dg 好/a 。/w 但/c 2013年1月/t 张/q 已/d 被/pbei 调查/vn 。/w “/w 3年前/t ，/w 李崇禧/nr 在/p 浣花溪/nz 的/ude1 别墅/n 被/pbei 人/n 举报/vn 。/w 举报/v 人称/n ，/w 他/rr 家门/n 前/f 的/ude1 一棵树/mq 价值/n 接近/v [20/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 2日/t ，/w 四川/ns 当地/s 一位/mq 社区/n 干部/nnt 在/p 电话/n 中/f 证实/v ，/w 李崇禧/nr 和/cc 李春城/nr 、/w 郭永祥/nr 都/d 曾/d 是/vshi 浣花溪/nz 别墅/n 的/ude1 持有者/n 。/w 这/rzv 名/q 社区/n 干部/nnt 说/v ：/w “/w 浣花溪/nz 别墅/n ，/w 仅有/nz 钱/n 还/d 真/a 不一定/nz 就/d 住/vi 得/ude3 上/f 。/w ”/w 浣花溪/nz 别墅/n 绿树成荫/vl ，/w 四季/n 成景/nr ，/w 包括/v [70/m 栋/q]/mq 超过/v [500/m 平方米/q]/mq 的/ude1 [独/d 栋/q 别墅/n]/nz ，/w [80/m 栋/q]/mq 超过/v [400/m 平方米/q]/mq 的/ude1 [联/vg 排/v 别墅/n]/nz ，/w 每/rz 栋/q 市价/n 过/uguo [千/m 万元/q]/mq ，/w 那里/rzs 的/ude1 住户/n “/w 既/c 富/vg 且/c 贵/a ”/w 。/w 
