据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 下/f 周三/t （/w 八日/t ）/w 和/cc 刘恺威/nr 于/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 的/ude1 杨幂/nr ，/w 于/p 4日/t 晚上九时/t 半/m 现身/v [香港/ns 机场/nis]/nz ，/w 在/p 助手/nnt 及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 陪同/v 下/f 出/vf 闸/n ，/w 而/cc 女/b 助手/nnt 更为/d 杨幂/nr 推/v 着/uzhe 六大/n 箱/ng 行李/n 。/w 
