■/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 吴忧/nr 摄影/vn 方炜/nr 
近日/t ，/w 周洁/nr 从/p 上海/ns 回到/v 成都/ns ，/w “/w 没得/nz 钱/n 做/v （/w 化疗/vn ）/w 了/ule ”/w 。/w 而/cc 一笔/mq [2/m 万/d 多/a]/mq 的/ude1 欠款/n ，/w 成/v 了/ule 周洁/nr 的/ude1 [一线/n 希望/v]/nz ，/w “/w 这笔/r 钱/n 可以/v 做/v 4/m 、/w [5/m 次/qv]/mq 化疗/vn …/w …/w ”/w 但是/c ，/w 打下/v 欠条/n 的/ude1 陈某/nz 已/d 1年/t 多/a 没有/v 露面/vi ，/w 周洁/nr 的/ude1 丈夫/n 熊先生/nz 不得已/a 到/v 网上/s 寻/v 人/n ，/w 引起/v 关注/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 陈某/nz 终于/d 打/v 来/vf 电话/n 。/w 陈某/nz 表示/v ，/w 得知/v 这些/rz 钱/n 关系到/v 周洁/nr 的/ude1 性命/n ，/w “/w 感觉/n 很/d 不好意思/a ”/w ，/w 将/d 陆续/d 将/d 钱/n 还给/v 周洁/nr 。/w 周洁/nr 的/ude1 家人/n 则/d 表示/v 无法/v 接受/vn ，/w “/w 他/rr 每次/r 都/d 这么/rz 说/v ，/w 但是/c 2年/t 过去/vf 了/ule 也/d 只/d 还/d 了/ule [2000/m 块钱/q]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 救命/vn 的/ude1 钱/n ，/w 我们/rr 等/udeng 不/d 起/vf 。/w ”/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 周洁/nr 仍/d 未/d 收到/v 陈/vg 先生/n 打/v 来/vf 的/ude1 欠款/n 。/w 
