卢玲英/nr 的/ude1 母亲/n 和/cc 熊骆生/nr 的/ude1 母亲/n 系/v 同胞/n 姐妹/n ,/w 卢玲英/nr 和/cc 熊骆生/nr 属于/v 表兄妹/nz 关系/n ,/w 俩人/n 经/p 双方/n 父母/n 的/ude1 撮合/vn 而/cc 相爱/vi ,/w 于/p 1981年11月/t 按/p 农村/n 风俗/n 举行/v 了/ule 婚礼/n 并/cc 办/v 了/ule 酒席/n ,/w 但/c 没有/v 办理/vn 结婚/vi [登记/vn 手续/n]/nz 。/w 双方/n 于/p 1988年6月/t 、/w 1999年7月/t 先后/d 生育/vn 两个/mq 女儿/n 。/w 2006年/t 开始/v ,/w 卢玲英/nr 怀疑/v 熊骆生/nr 有外遇/nz ,/w 为此/bl 经常/d 争吵/vi ,/w 甚至/d 打架/vi 。/w 去年/t 9月/t ,/w 卢玲英/nr 提起/v 诉讼/vn 要求/n “/w 离婚/vi ”/w 。/w 
近日/t ,/w [江西省/ns 宜丰县/ns 人民法院/nis]/nt 对/p 此案/r 作出/v 一审/b 判决/vn ,/w 解除/v 卢玲英/nr 与/cc 熊骆生/nr 的/ude1 [同居/vi 关系/n]/nz 。/w 
“/w 原被告/j 于/p 1981年/t 起/vf 未/d 办/v [结婚/vi 登记/vn]/nz 而/cc 以/p 夫妻/n 名义/n [同居/vi 生活/vn]/nz ,/w 但/c 双方/n 是/vshi 表兄妹/nz 关系/n ,/w 属/v [三/m 代/q]/mq 以内/f [旁系/nz 血亲/n]/nz ,/w 违反/v 了/ule 婚姻法/n 关于/p 禁止/v 近亲结婚/nhd 的/ude1 规定/n ,/w 不/d 符合/v 结婚/vn 的/ude1 [法定/b 条件/n]/nz ,/w 双方/n 应/v 认定/vn 为/p [同居/vi 关系/n]/nz 。/w ”/w 对于/p 本案/r 的/ude1 判决/vn ,/w 法官/nnt 进一步/d 解释/v 称/vn ,/w 由于/p 原被告/j 一直/d 未/d 办理/v [结婚/vi 登记/vn]/nz ,/w 所以/c 不能/v 作出/v [宣告/v 婚姻/n 无效/vi]/nz 的/ude1 判决/vn ,/w 双方/n 虽然/c 于/p 1981年11月/t 开始/v 在/p 一起/s 以/p 夫妻/n 名义/n [同居/vi 生活/vn]/nz ,/w 因/p 双方/n 的/ude1 表兄妹/nz 关系/n 不/d 符合/v 结婚/vn 的/ude1 实质/n 要件/n ,/w 因此/c 法院/nis 也/d 不能/v 按/p [事实/n 婚姻/n]/nz 进行/vn 处理/vn ,/w 应/v 认定/vn 为/p [同居/vi 关系/n]/nz 。/w 根据/p 婚姻法/n 规定/n ,/w 当事人/n 一方/mq 要求/n “/w 离婚/vi ”/w 或者/c 解除/v [同居/vi 关系/n]/nz 的/ude1 ,/w 应/v 以/p 判决/vn 的/ude1 形式/n 予以/vx 解除/v ,/w 对/p [同居/vi 生活/vn]/nz 期间/f 子女/n 抚养/v 及/cc [财产/n 分割/v]/nz 问题/n ,/w 也/d 一并/d 作出/v 了/ule 处理/vn 。/w 
法官/nnt 表示/v ,/w 除/p [直系/b 血亲/n]/nz 和/cc [三/m 代/q]/mq 以内/f 的/ude1 [旁系/nz 血亲/n]/nz 关系/n [禁止/v 结婚/vi]/nz 外/f ,/w 患有/v 医学上/nz 认为/v 不/d 应当/v 结婚/vn 的/ude1 疾病/n ；/w 重婚/vi ；/w 婚前/t 患有/v 医学上/nz 认为/v 不/d 应当/v 结婚/vn 的/ude1 疾病/n ,/w 婚后/t 尚未/d 治愈/v 的/ude1 以及/cc 未/d 到/v [法定/b 婚龄/n]/nz 的/ude1 ,/w 均/d [禁止/v 结婚/vi]/nz 。/w 记者/nnt 郭宏鹏/nr 黄辉/nr 通讯员/nnt 钟宜华/nr 
