据/p 山东省/ns 禹城市/ns [公安/n 部门/n]/nz 官方/n 公布/v ，/w [山东省/ns 德州/ns 福/n 聚/v 德/b 食品/n 有限公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 “/w 五香驴肉/nf ”/w 经/p 检测/vn 确认/v 含有/v 其他/rzv 肉类/n 的/ude1 DNA/x ，/w 厂家/n 负责人/nnt 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 目前/t ，/w 作为/p 其/rz 零售商/nnd 之一/rz ，/w 沃尔玛/nz 已/d 在/p 济南市/ns 全面/ad 召回/v 所/usuo 售/v 商品/n 。/w 记者/nnt 据悉/v ，/w 该/rz “/w 五香驴肉/nf ”/w 产品/n 未/d 进入/v 成都/ns 市场/n 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 屈咏梅/nr 
