人民网/nz 峨眉山/ns 1月5日/t 电/n (/w 王思涵/nr )/w 今日/t ，/w [峨眉/ns 雪芽/nz]/nz 商学院/nit 成立/vi [启动/v 仪式/n]/nz 暨/cc 2013/m 年度/n 经销商/nnd 答谢/v 大会/n 在/p [峨眉山/ns 大酒店/nis]/ntch 名山/ns 国际/n 会议厅/n 举行/v 。/w 据/p 了解/v ，/w [峨眉/ns 雪芽/nz]/nz 商学院/nit 是/vshi 国内/s 首/q 个/q 茶叶/n 商学院/nit 。/w 
[峨眉/ns 雪芽/nz]/nz 商学院/nit 组建/v 后/f 将/d 面向/v 全社会/nz 招生/vn ，/w 招生/vn 对象/n 包括/v 所有/b 茶叶/n 从事/vi 者/k ，/w 从/p 茶叶/n 种植/vn 、/w 茶园/n 基地/nis 管理/vn 、/w 生产/vn 加工/vn 、/w 包装/n 仓储/vn 、/w [品牌/n 推广/vn]/nz 、/w 销售/vn 、/w 到/v 服务/vn 等/udeng 所有/b 环节/n 的/ude1 [从业/b 人员/n]/nz 。/w 
[峨眉/ns 雪芽/nz]/nz 茶叶/n 商学院/nit 负责人/nnt 介绍/v ，/w 商学院/nit 成立/vi 后/f ，/w 将/d 正式/ad 启动/v “/w 中国/ns 高山/n 林间/s 茶/n ”/w 的/ude1 标准/n 制定/v 和/cc 审核/vn 发布/v 工程/n ，/w 围绕/v 着/uzhe 茶叶/n 优质/b 、/w 高产/b 、/w 高效/b 和/cc 茶叶/n 行业/n 的/ude1 关键/n 、/w 共性/n 科技/n 问题/n 开展/v 攻关/vn 创新/vi 。/w 
此外/c ，/w 茶文化/n [主题/n 酒店/nis]/nz —/w —/w [峨眉山/ns 雪芽/nz 大酒店/nis]/nt 也/d 将/d 在/p 成都/ns 亮相/vi 。/w 
