“/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 退役/vi 了/ule ！/w ”/w 昨天/t ，/w 女足/nis 国脚/n 徐媛/nr 向/p 记者/nnt 确认/v ，/w 她/rr 已经/d 正式/ad 结束/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 绿茵/n 生涯/n 。/w 作为/p [上海/ns 女足/nis]/nt 和/cc [中国/ns 女足/nis]/nt 的/ude1 双料/b 主力/nnt ，/w 只有/c [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 徐媛/nr 选择/v 结束/vn 自己/rr 作为/p 球员/nnt 的/ude1 足球/n 生涯/n 。/w 
徐媛/nr 早/a 在/p 2004年/t 便/d 成为/v 中/f 青/a 队/n 王海鸣/nr 时代/n 的/ude1 主力/nnt 前锋/nnt ，/w 曾/d 夺得/v 2004年/t U20/x [女足/nis 世界杯/n]/nz 亚军/n 和/cc 亚青赛/nz 亚军/n 。/w 2004年/t ，/w 徐媛/nr 第一次/mq 被/pbei 召/vg 入/v 国家队/nis ，/w 打/v 前锋/nnt 的/ude1 她/rr 很快/d 就/d 站稳/v 了/ule 脚跟/n ，/w 一直/d 被/pbei 球迷/n 和/cc 媒体/n 称为/v “/w 小/a 孙雯/nr ”/w ，/w 之后/f 徐媛/nr 还/d 曾/d 打/v 过/uguo 奥运会/n 、/w 代表/nnt 上海队/nt 夺得/v 过/uguo 全国/n 比赛/vn 的/ude1 冠军/nnt 。/w “/w 唯一/b 的/ude1 遗憾/a 就是/v 没有/v 打/v 过/uguo 世界杯/n ，/w 但/c 人生/n 总/b 有/vyou 遗憾/a ，/w 这样/rzv 也/d 挺好/nz 。/w ”/w 昨天/t ，/w 徐媛/nr 这样/rzv 表示/v 。/w 
据悉/v ，/w 徐媛/nr 做出/v 退役/vn 选择/v 不是/c 一时/d 心血来潮/vl ，/w 对于/p 退役/vi 她/rr 已经/d 考虑/v 了/ule 很久/d 。/w “/w 主要/b 还是/c 伤病/n 问题/n ，/w 平时/t 训练/vn 的/ude1 时候/n 都会/n 觉得/v 难受/a ，/w 腿/n 上/f 的/ude1 伤/vn 一直/d 反复/d ，/w 要说/c 继续/v 踢球/v ，/w 也/d 不是/c 说/v 不/d 可以/v ，/w 毕竟/d 我/rr 还/d 没/d 到/v [30/m 岁/qt]/mq ，/w 但/c [想来/v 想/v 去/vf]/nz ，/w 还是/c 做出/v 了/ule 退役/vi 的/ude1 决定/vn ，/w 生活/vn 还要/d 继续/v 下去/vf 不是/c 吗/y ？/w ”/w 
