人民网/nz 成都/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 中午/t 从/p [内江市/ns 威远/nz 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w [今天/t 上午/t]/nz 11时/t 许/v ，/w 威远县/ns 小河镇/ns 岩洞/n 湾/ng 矸子/nz 厂/n 在/p 隐患/n 排查/v 过程/n 中/f 发生/v 一起/s 瓦斯/n 事故/n ，/w 已/d 造成/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [3/m 人/n]/mq 被困/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事故/n 发生/v 时/ng ，/w 井/n 下/f 一共/d [8/m 人/n]/mq 。/w 目前/t ，/w 已/d 升井/nz [5/m 人/n]/mq ，/w 并/cc 送往/v 医院/nis 全力/d 救治/vn ，/w 其中/rz [1/m 人/n]/mq 在/p 送往/v 医院/nis 的/ude1 途中/s 死亡/vi 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 县领导/nz 及/cc 相关/vn 人员/n 及时/ad 赶赴/v 现场/s 全力/d 开展/v 救援工作/v 。/w 被困/v 人员/n 的/ude1 施救/nz 工作/vn 正在/d 紧张/a 进行/vn ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
截止/vi 到/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 仍/d 没有/v 被困/v 人员/n 的/ude1 任何/rz 消息/n 。/w 
