以/p 时尚/n 、/w 前卫/nnt 著称/v 的/ude1 神/n 剧/n 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 1月17日/t 登陆/vi [安徽/ns 卫视/n]/nz ，/w 1月2日/t ，/w [安徽/ns 卫视/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 主演/v 娄艺潇/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 王传君/nr 、/w 金世佳/nr 等/udeng 齐/a 聚/v 合肥/ns ，/w 出席/v [安徽/ns 卫视/n]/nz 举行/v 的/ude1 全国/n 首播/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
本季/nz 或/c 成/v 终结/vn 季/ng 主创/vn 泪/n 洒/vi 现场/s ：/w 很/d 想/v 一直/d 拍/v 下去/vf 
对于/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 拍摄/v 到/v 第四季/mq ，/w 主创/vn 皆/d 表示/v 之前/f 从未/d 想/v 过/uguo 。/w 娄艺潇/nr 笑/v 称/vn ：/w 在/p 第一季/mq 拍摄/v 结束/vn 后/f ，/w 曾/d 怀疑/v 过/uguo 此片/r 能否/v 上/f 星/n 的/ude1 问题/n 。/w 如今/t 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 4/m 即将/d 播出/v ，/w 娄艺潇/nr 也/d 从/p 当年/t [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大/a [一/d 学生/nnt]/mq 正式/ad 走入/vf 社会/n ，/w 对此/d ，/w 娄艺潇/nr 坦言/v ：/w “/w 其实/d 大家/rr 都/d 很/d 想/v 继续/v 拍/v 下去/vf 。/w ”/w 当/p 聊/v 到/v 第四季/mq 是否/v 为/p 终结/vi 季/ng 的/ude1 问题/n 时/ng ，/w 众/ag 主创/vn 均/d 集体/n 表现/v 出/vf 了/ule 伤感/an 的/ude1 情绪/n 。/w 
李金铭/nr 说/v ：/w “/w 从/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 第一季/mq 到/v 第四季/mq ，/w 想想/v 已经/d 快/a 5年/t 来/vf ，/w 这/rzv 5年/t 来/vf ，/w 这部/r 戏/n 真的/d 给/p 我们/rr 每个人/mq 都/d 带来/v 了/ule 很多/m 东西/n ，/w 拍/v 完/vn 第四季/mq 后/f ，/w [爱情/n 公寓/n]/nz 里/f 的/ude1 公寓/n 和/cc 酒吧/nis 都/d 拆/v 了/ule ，/w 那/rzv 一刻/mq 真的/d 很难/d 受/v 。/w ”/w 说/v 到/v 这里/rzs ，/w 李金铭/nr 一度/d 哽咽/vi ，/w 泪/n 洒/vi 现场/s ，/w 一旁/f 的/ude1 邓家佳/nr 、/w 娄艺潇/nr 等/udeng 小伙伴/n 连忙/d 安慰/v 。/w 而/cc 当/p 主持人/nnt 问及/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 给/p 几位/n 主演/v 带来/v 最多/ad 的/ude1 是/vshi 什么/ry 时/ng ，/w 孙艺洲/nr 表示/v ：/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 不仅/c 见证/n 了/ule 我们/rr 几个人/mq 的/ude1 成长/vn ，/w 也/d 陪伴/v 了/ule 太多/ad 人/n 的/ude1 青春/n ，/w 从/p 第一季/mq 到/v 第四季/mq ，/w 有人/r 从/p 初中生/nnd 变成/v 了/ule 大学生/nnt ，/w 有人/r 从/p 大学生/nnt 变成/v 了/ule 上班族/n ，/w 还/d 有人/r 那时候/nz 是/vshi 单身/n ，/w 而/cc 现在/t 已经/d 结婚/vi 了/ule ，/w 很多/m 粉丝/nf 都/d 告诉/v 我/rr ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 已经/d 是/vshi 他们/rr [青春/n 岁月/n]/nz 不可磨灭/vl 的/ude1 印记/n 。/w ”/w 在/p 发布会/n 后/f 的/ude1 采访/vn 上/f ，/w 李金铭/nr 说道/v ：/w “/w 希望/v 将来/t 能/v 有/vyou 机会/n ，/w 我们/rr 可以/v 带着/vn 我们/rr 自己/rr 的/ude1 孩子/n 继续/v 拍摄/vn 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 。/w 
娄艺潇/nr 邓家佳/nr 大/a 秀/ag 闺蜜/nz 情/n 坦言/v 洗澡/vn 时/ng 裸身/nz 接/v 对方/n 电话/n 
除了/p 见证/n [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 青春/n 外/f ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 也/d 见证/n 了/ule [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 友谊/n ，/w 娄艺潇/nr 和/cc 邓家佳/nr 这/rzv 对/p 闺蜜/nz 就是/v 一个/mq 最好/d 的/ude1 例子/n 。/w 两人/mq 从/p 拍摄/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 2/m 》/w 相识/vi ，/w 后来/t 成为/v 了/ule 好姐妹/nz ，/w 如今/t 已/d 好/a 到/v 知道/v 对方/n 家里/s 的/ude1 门牌/n 密码/n 。/w 当/p 被/pbei 问及/v 和/cc 邓家佳/nr 究竟/d 好/a 到/v 何种/r 程度/n 时/ng ，/w 娄艺潇/nr 笑/v 称/vn 已经/d “/w 见过/v 双方/n 父母/n ”/w ，/w 不仅如此/bl ，/w [二/m 人/n]/mq 父母/n 还/d 经常/d 一起/s 旅行/vi ，/w 俨然/z 已/d 成/v 一家人/n 的/ude1 节奏/n 。/w 娄艺潇/nr 更是/d 坦言/v ：/w “/w 昨天/t 家/q 佳/a 打/v 来/vf 电话/n ，/w 我/rr 正在/d 洗澡/vi ，/w 于是/cc “/w 光/n 着/uzhe ”/w 身子/n 来/vf 接/v 的/ude1 电话/n 。/w ”/w 邓家佳/nr 也/d 像/v 媒体/n 曝/vg 料/n ，/w 两人/mq 私下/d 会/v 一起/s 穿着/n “/w 闺蜜/nz 服/v ”/w 。/w 
当/p 周群/nr 追问/v 闺蜜/nz [二/m 人/n]/mq 是否/v 会/v 爱上/v 同一个/b 男人/n 时/ng ，/w 娄艺潇/nr 称/v ：/w “/w 我/rr 对/p 闺蜜/nz 的/ude1 定义/n 就是/v ，/w 两个人/mq 除了/p 选/v 男人/n 的/ude1 品味/vn 不/d 一样/uyy 外/f ，/w 其他/rzv 的/ude1 品味/vn 都/d 一样/uyy 。/w ”/w 此时/r 周群/nr 反问/v “/w 你/rr 怎么/ryv 知道/v 你们/rr 俩/m 就/d 不会/v 喜欢/vn 上/f 同一个/b 男人/n 呢/y ?/w ”/w 娄艺潇/nr 立即/d 回应/vn 道/qv “/w 放心/v 吧/y ，/w 肯定/v 不是/c 同一个/b 男人/n 。/w ”/w 此时/r 现场/s 粉丝/nf 开始/v 起哄/vn ，/w 娄艺潇/nr 才/d 反应/vn 过来/vf 了/ule 什么/ry ，/w 周群/nr 则/d 在/p 一旁/f 窃喜/nz ：/w “/w 年轻人/n 就是/v 没/d 经验/n 啊/y ，/w 被/pbei 我/rr 一套/mq 就/d 套/q 出来/vf 了/ule ，/w 你/rr 的/ude1 意思/n 就是/v 你们/rr 俩/m 都/d 有/vyou 意中人/n 了/ule !/w ”/w 邓家佳/nr 立即/d 救场/nz ：/w “/w 潇潇/z 的/ude1 意思/n 我/rr 懂/v ，/w 因为/c 她/rr 是/vshi [外貌/n 协会/nis]/nz ，/w 只/d 喜欢/vi 帅哥/n ，/w 而/cc 我/rr 不是/c ，/w 所以/c 我们/rr 俩/m 不会/v 喜欢/vn 同/p 一类/b 人/n 。/w ”/w 娄艺潇/nr 也/d 不得不/d 承认/v 自己/rr 是/vshi 绝对/d 的/ude1 颜控/nz 。/w 
《/w 爱/v 4/m 》/w 将/d 走/v 悲情/nz 路线/n ？/w 演员/nnt 否认/v 片酬/n 暴涨/vi 
剧情/n 是否/v 雷/n 人/n 看过/v 之后/f 再/d 评论/n 
对于/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 4/m 目前/t 公布/v 的/ude1 海报/n 来看/u ，/w 众/ag 主创/vn 的/ude1 造型/n 都/d 有所/v 颠覆/vn ，/w 融入/v 了/ule 很多/m 电影/n 大片/n 的/ude1 元素/n 。/w 娄艺潇/nr 曝/vg 料/n ：/w “/w 剧中/n 会/v 有/vyou 胡一菲/nr 同/p 张伟/nr 上演/v 《/w [星球/n 大战/n]/nz 》/w 的/ude1 情节/n 。/w ”/w 王传君/nr 坦言/v ：/w 剧情/n 、/w 造型/n 是否/v 雷/n 人/n ，/w 要/v 等到/v 观众/n 看/v 了/ule 之后/f 才能/n 知道/v 。/w 
