环保/n 官员/nnt 受贿/vi 判/v 12年/t 上诉/v 后/f 加刑/v 两年/mq 
一审/b 认定/v 李学智/nr 受贿/vi 36万余元/m ;/w 检/ng 方/q 抗诉/vi ，/w 认为/v 其他/rzv 190余万元/m 受贿/vi 未/d 被/pbei 认定/v 
宣判/v 后/f ，/w 检/ng 方/q 认为/v 指控/vn 的/ude1 其他/rzv 190余万元/m 受贿/vi 未/d 被/pbei 判决/vn 认定/v ，/w 属/v 事实/n 错误/n ，/w 提出/v 抗诉/vn 。/w 李学智/nr 认为/v 自己/rr 无罪/vi ，/w 也/d 提起/v 上诉/vn 。/w 
一审/b 宣判/v 后/f 检/ng 方/q 提/v 抗诉/vn 
据/p 指控/v ，/w [49/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李学智/nr 在/p 担任/v [华北/ns 环境保护/gg 督查/vn 中心/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 兼/v 人事处/nis 处长/nnt 期间/f ，/w 于/p 2009年4月/t 间/f ，/w 在/p [秦皇岛市/ns 环保局/nis]/nto 干部/nnt 刘某/nr 考察/v 调动/vn 的/ude1 工作/vn 过程/n 中/f ，/w 故意/d 推迟/v 干部/nnt 测评/v 时间/n ，/w 拖延/v 考察/vn 进程/n ，/w 以/p 接到/v “/w 举报信/n ”/w 为/p 由/p ，/w 先后/d 从/p 刘/nz 某/rz 处/n 收受/v 现金/n [18/m ./w 6/m 万元/q]/mq 。/w 
2011年1月/t ，/w 李学智/nr 在/p 督查/vn [三/m 处/n]/mq 任/v 处长/nnt 期间/f ，/w 在/p [河南省/ns 新乡市/ns 新/a 亚/b 纸业/nis 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 现场/s 核查/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 针对/p 检查/vn 发现/v 的/ude1 问题/n ，/w 未经/d 请示/v 私自/d 召开/v 现场/s 工作/vn 会/v ，/w 以/p 停产/vi 整顿/v 为/p 借口/n ，/w 先后/d 从/p 该/rz 公司/nis 董事长/nnt 宋/tg 某/rz 处/n 收受/v 现金/n [190/m 万元/q]/mq 及/cc 三星/ntc W799/x 型/k 手机/n [5/m 部/q]/mq (/w 价值/n 3.4万余元/m )/w 。/w 
另外/c ，/w 在/p 河南省/ns 安阳市/ns 、/w 新乡市/ns 以及/cc [鹤壁市/ns 淇县/ns 污水/n 处理厂/nis]/nt 进行/vn 污染物/n [总量/n 减排/v]/nz 核查/v 过程/n 中/f ，/w 又/d 以/p 给/p 检查组/nis 购买/v 化妆品/n 或/c 处罚/vn 整顿/v 为/p 借口/n ，/w 自己/rr 单独/d 或/c 伙同/v 刘晓庆/nr (/w 李学智/nr 前/f 妹夫/n ，/w [另案/nz 处理/vn]/nz )/w ，/w 先后/d 向/p 当地/s 环保/n 部门/n 索要/v [18/m 万/d 余/ng 元/q 及/cc]/mq 茶具/n 、/w 纪念币/n 等/udeng 物品/n (/w 价值/n 1.2万余元/m )/w 。/w 
宣判/v 后/f ，/w 检/ng 方/q 抗诉/vi ，/w 认为/v 李学智/nr 受贿/vi 金额/n 为/p 231万余元/m 。/w 李学智/nr 坚称/v 自己/rr 无罪/vi ，/w 也/d 提出/v 上诉/vn 。/w 
