据悉/v ，/w 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 讲述/v 了/ule 来自/v 外/f 星球/n 的/ude1 神秘/a 男人/n 都敏俊/nr (/w 金秀贤/nr 饰/v )/w 和/cc 韩流/nr 女/b 明星/nnd 千/m 颂/vg 伊/b (/w 全智贤/nr 饰/v )/w [坠入/v 爱河/n]/nz 的/ude1 故事/n 。/w 新鲜/a 离奇/a 的/ude1 故事/n 、/w 全智贤/nr 的/ude1 纯熟/a 演技/n 加上/v 金秀贤/nr 的/ude1 帅/ng 酷/ag 外形/n ，/w 目前/t 该剧/r 已经/d 成为/v 韩/b 剧/n 控/v 追随/v 的/ude1 新/a 动力/n 。/w 陶民浚/nr (/w 金秀贤/nr 饰/v )/w 、/w 李辉景/nr (/w 朴海镇/nz 饰/v )/w 、/w 千允/nr 在/p (/w 安宰贤/nr 饰/v )/w 、/w 李载京/nr (/w 申成禄/nr 饰/v )/w 这/rzv [四/m 个/q]/mq 男人/n 用/p 不同/a 的/ude1 方式/n 围绕/v 在/p 千/m 松/ng 伊/b (/w 全智贤/nr 饰/v )/w 左右/f ，/w 有的/rz 会/v 帮助/vn 她/rr ，/w 有的/rz 则/d 要害/n 她/rr 。/w 
该剧/r 接档/nz 此前/t 热/a 播/v 的/ude1 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 于/p 12月18日/t 首播/v 时/ng ，/w 收视率/n 就/d 高达/v 15.6%/m ，/w [第四/m 集/q]/mq 收视率/n 更是/d 突破/v 了/ule 20%/m 大关/n 。/w 
