英国/ns 首相/nnt 卡梅伦/nrf 在/p 咱们/rr 成都/ns ，/w 带/v 火/n 了/ule 火锅店/nis 里/f 的/ude1 “/w 首相/nnt 套餐/n ”/w 。/w 外国/n 贵宾/n 来/vf 成都/ns 的/ude1 不少/m ，/w 吃/v 了/ule 川菜/nf 翘/v 大拇指/n 的/ude1 也/d 多/a ，/w 但/c 吃火锅/nz 好像/v 还是/c 个/q 新鲜事/n 。/w 那么/c 卡梅伦/nrf 之前/f 的/ude1 外国/n 领导/n 人们/n ，/w 在/p 成都/ns 爱吃/v 的/ude1 川菜/nf 又是/c 哪/ry [几/d 道/qv]/mq ？/w 
今天/t ，/w 我们/rr 就/d 翻开/v 档案/n ，/w 寻访/v 当事人/n ，/w 说说/v “/w 大人物/n ”/w 来/vf 成都/ns ，/w 究竟/d 都/d 怎么/ryv 吃/v ，/w 吃/v 些/q 啥/ry 。/w 
1962年/t 邓小平/nr 在/p 成都/ns 逗留/vi 时/ng ，/w 看/v 川戏/nz 品/ng 川菜/nf 吃/v 小吃/n 。/w 在/p 商业/n 场/qv 原/b 龙抄手/nf 店/n 第一次/mq 品尝/v 了/ule 张怀俊/nr 师傅/nnt 为/p 他/rr 烹制/v 的/ude1 一/m 桌席/nz 桌/ng ，/w 清一色/bl 川菜/nf 菜品/n 其中/rz 就/d 有/vyou 开水白菜/nf ，/w 邓小平/nr 吃/v 后/f 连声/d 赞道/nz ：/w 好/a 菜/n ！/w 好/a 菜/n ！/w 此/rzs 菜/n 只/d 应/v 天上/s 有/vyou 。/w 
火锅/nf 是/vshi [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 最/d 爱/v 。/w 但是/c 几个/mq 领导/n 围坐/v 在/p 桌子/n 前/f 吃/v 不/d 太/d 方便/a ，/w 所以/c 招待所/nis 内/f 就/d 发明/v 了/ule 小火锅/nz ，/w 类似于/v 现在/t 的/ude1 涮/v 锅/n ，/w 一个人/mq 就/d 可以/v 吃/v 。/w 这种/r 小火锅/nz 很快/d 就/d 成/v 了/ule 四川籍/n 中央/n 领导/n 的/ude1 最/d 爱/v ，/w 张爱萍/nr 就/d 吃/v 过/uguo 好/a 多次/mq 小火锅/nz 。/w 
2004年/t 当时/t 的/ude1 [法国/nsf 总统/nnt]/nz 希拉克/nrf 访问/v 成都/ns ，/w 他/rr 说/v 对/p 四川/ns 有/vyou “/w [两/q 大/a]/mq 崇拜/v ”/w ，/w 一/m 是/vshi 邓小平/nr ，/w 二/m 是/vshi 川菜/nf 。/w 
西哈努克/nrf 亲王/nnd 特别/d 对/p “/w 叉烧鸡/nf ”/w 、/w “/w 三洞/nz 桥/n 鲢鱼/n ”/w 、/w “/w 糖/n 桃仁/n ”/w [三/m 个/q]/mq 菜/n 表示/v 赞赏/vn 。/w 特别/d 是/vshi 三洞/nz 桥/n 鲢鱼/n ，/w 他/rr 一个人/mq 吃/v 了/ule 一份/mq 的/ude1 四分之一/m ，/w 并/cc 说/v ：/w “/w 味道/n 真/a 好/a ”/w 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz [四川省/ns 档案馆/nit]/nt 联合/vd 出品/vi 
本期/r 撰文/vi ：/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 王越/nr 
毛主席/nr 去/vf 灌县/nz ，/w 
主菜/n 是/vshi 豆花/nf 和/cc 回锅肉/nf 
1958年初/t ，/w 胡乔木/nr 和/cc 田家英/nr 来到/v 成都/ns ，/w 当时/t 由/p 在/p [四川/ns 省委/nis 办公厅/nis]/nto 工作/vn 的/ude1 李定邦/nr 负责/v 接待/vn 。/w 他/rr 带着/vn 这/rzv 两位/mq 毛主席/nr 的/ude1 秘书/nnt 去/vf 图书馆/nis 、/w [13/m 中/f]/mq ，/w 还有/v 旧书/n 市场/n 转/v 了/ule 转/v 。/w 肚子/n 饿/v 了/ule ，/w [三/m 人/n]/mq 就/d 在/p 街上/s 吃/v 了/ule 一顿/mq 龙抄手/nf ，/w 还/d 喝/vg 了/ule 点/qt 酒/nf 。/w 
这/rzv 正是/v 成都/ns 会议/n 召开/v 的/ude1 前夕/f 。/w 毛主席/nr 的/ude1 这/rzv 两位/mq 秘书/nnt 提前/vd 到达/v ，/w 安排/v 筹备/vn 工作/vn 。/w 3月4日/t ，/w 毛主席/nr 来到/v 成都/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 第一次/mq 来/vf 这里/rzs 。/w 
随后/d 的/ude1 几天/mq 毛主席/nr 一直/d 很/d 兴奋/a ，/w 讲话/n 多达/v [6/m 次/qv]/mq ，/w 在/p 成都/ns 的/ude1 几个/mq 图书馆/nis 找/v 了/ule 很多/m 书/n 来看/u ，/w 这些/rz 书/n 都/d 是/vshi 李定邦/nr 去/vf 借/v 的/ude1 。/w 毛主席/nr 住在/v [金牛/nz 坝/n 招待所/nis]/nt ，/w 就是/v 今天/t 的/ude1 [金牛/nz 宾馆/nis]/nt 。/w 他/rr 下午/t 到/v 晚上/t 开会/vi ，/w 然后/c 看书/vi 到/v 天明/n ，/w 再/d 睡觉/vi 到/v 中午/t 。/w 在/p [金牛/nz 坝/n 招待所/nis]/nt 内/f ，/w 大家/rr 都/d 吃/v 食堂/n 。/w 食堂/n 里/f 的/ude1 菜/n 还是/c 以/p 川菜/nf 为主/vi 。/w 一般/ad [工作/vn 人员/n]/nnt 吃/v 大/a 食堂/n ，/w 一块钱/nz 一天/mq 。/w [国家/n 领导人/nnt]/nnt 吃/v 的/ude1 标准/n 高/a 些/q ，/w [2/m 块/q]/mq [5/m 一天/mq]/mq 。/w 但/c 都/d 要/v 自己/rr 交钱/nz 。/w 
油/n 植/v 当时/t 在/p 招待所/nis 里/f 负责/v 接待工作/v ，/w 3月21日/t ，/w 他/rr 随同/v 毛主席/nr 到/v 都江堰/ns 视察/v 。/w 那天/r ，/w 毛主席/nr 的/ude1 午餐/n 被/pbei 安排/v 在/p 井/n 福/n 街/n 的/ude1 幸福/a 餐厅/nis 。/w 油/n 植/v 把/pba 菜/n 端/v 到/v 毛主席/nr 面前/f ，/w 毛主席/nr 还/d 问/v 了/ule 他/rr 的/ude1 名字/n 。/w 现在/t 已经/d 80多岁/m 的/ude1 油/n 植/v 还/d 记得/v ，/w 那/rzv 一顿/mq 午餐/n 比较/d 简单/a ，/w 主菜/n 是/vshi 豆花/nf 和/cc 回锅肉/nf 。/w 除此之外/al ，/w 还有/v 当地/s 特产/n 青城山/nz 老腊肉/nz 和/cc [白果/nf 炖鸡/nz]/nz 。/w 
