人民网/nz 成都/ns 1月5日/t 电/n （/w 许梦曦/nr ）/w 今日/t ，/w 任达华/nr 携/v 新/a 晋/b 女星/nnd 洛/b 诗/n 来/vf 蓉/ng ，/w 为/p 正在/d 热/a 映/vi 的/ude1 2014开年/t 华语/nz 第一/m 动作/n 大片/n 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w “/w 再/d 添/v 一把/mq 火/n ”/w ，/w 狂/dg 赞/vg 该/rz 戏/n 就/d 如/v 成都/ns 的/ude1 麻辣火锅/nf 一样/uyy —/w —/w 够/v “/w 给/p 力/n ”/w 。/w 该/rz 电影/n 由/p 导演/nnt 郭子健/nr 指导/vn ，/w 谢霆锋/nr 、/w 余文乐/nr 、/w 任达华/nr 、/w 胡军/nr 等/udeng [领衔/vd 主演/v]/nnt ，/w 已/d 于/p 1月3日/t 登陆/vi 全国/n 各/rz 大/a 影院/nis 。/w 
通过/p 此前/t 几轮/nz 口碑/n 点映/nz 及/cc 宣传/vn 活动/vn ，/w 该片/r 在/p 香港/ns 上映/v 不到/v 一周/mq 即/v 斩获/nz 500万/m 票房/n 。/w 在/p 内地/n ，/w 影片/n 经由/p 几次/mq 试片/nz 场/qv 和/cc 1月1日/t 的/ude1 提前/vn 点映/nz ，/w 好/a 口碑/n 在/p 微博/n 等/udeng [互动/vn 平台/n]/nz 持续/vd 发酵/vi ，/w 大家/rr 都/d 力/n 赞/vg 该片/r 是/vshi “/w 华语/nz 片/q 最高/a 水准/n 的/ude1 特效/b 制作/v ”/w ，/w “/w 浓烟/n ”/w 哲学/n 的/ude1 独特/a 视角/n 更是/d 给/p 观众/n 带来/v 前所未有/vl 的/ude1 视听/n 体验/v 。/w 
“/w 男色/nz ”/w 不断/d 众/ag 型/k 男/b 上演/v [制服/n 诱惑/vn]/nz 
说/v 到/v 给/p 力/n ，/w 任达华/nr 认为/v 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w “/w 男色/nz ”/w 不断/d ，/w 不仅/c 汇聚/v 了/ule 谢霆锋/nr 、/w 余文乐/nr 、/w 任达华/nr 、/w 胡军/nr 、/w 陈伟霆/nr 、/w 安志杰/nr 等/udeng 六/m 大型/b 男/b ，/w 谭耀文/nr 、/w 吴浩康/nr 、/w 廖启智/nr 、/w 关智斌/nr 等/udeng 也/d 鼎力/nz 加盟/v ，/w 就/d 连/ulian 成龙/nr 也/d 变身/nz 帅气/a 火警/n ，/w 上演/v [制服/n 诱惑/vn]/nz 。/w 任达华/nr 顽皮/a 地/ude2 表示/v ，/w “/w 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 中/f 有/vyou 很多/m 帅哥/n ，/w 不管/c 是/vshi 正太控/nz 、/w 大叔控/nz 、/w 猛/a 男/b 控/v 还是/c 型/k 男/b 控/v ，/w 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 里/f 总/b 有/vyou [一/d 款/q]/mq 是/vshi 你/rr 的/ude1 菜/n 。/w ”/w 
此外/c ，/w 任达华/nr 还/d 表示/v ，/w 拍摄/v 该/rz 戏/n 还/d 收获/n 了/ule 一个/mq 好搭档/nz ，/w “/w 有/vyou 段/q 戏/n 是/vshi 我/rr 和/cc 新/a 进/vf 救火队/n 的/ude1 胡军/nr 比赛/vn 爬/v 楼梯/n ，/w 戏/n 里/f 可能/v 时间/n 很短/d ，/w 但/c 那场/r 戏/n 我们/rr 俩人/n 共/d 拍/v 了/ule 一/m 整天/d 。/w 胡军/nr 和/cc 我/rr 的/ude1 体力/n 是/vshi 最好/d 的/ude1 ，/w 组/n 里/f 其他/rzv 年轻人/n 都/d 爬/v 不/d 赢/v 我/rr 。/w ”/w 
烟火/n 特效/b 呈现/v 视觉/n 盛宴/n 情感/n 真挚/a 引发/v 人性/n 思考/vn 
作为/p 2014年/t 首部/gi 华语/nz 动作/n 大片/n ，/w 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 的/ude1 特效/b 收获/n 不少/m 好评/n 。/w 片中/s 不仅/c 有/vyou 能/v 堪称/v 视觉/n 盛宴/n 的/ude1 各种/rz 浓烟/n 袭/v 人/n 、/w 烈火/n 伤/v 人/n 效果/n ，/w 更/d 有/vyou 将/d 香港/ns 主要/b 发电站/nis 炸毁/v ，/w 全城/n 遭遇/v [黑暗/a 侵袭/vn]/nz 的/ude1 “/w 重口味/nz ”/w 戏码/n 。/w 发布/v 会上/n ，/w 任达华/nr 也/d 直言/vi 《/w [救火/vi 英雄/n]/nz 》/w 是/vshi 他/rr 所/usuo 经历/n 的/ude1 电影/n 中/f 特效/b 做/v 得/ude3 最好/d 的/ude1 ，/w 代表/nnt 了/ule [华语/nz 电影/n]/nz 最高/a 水准/n 的/ude1 特效/b 制作/v 。/w 
除了/p 特效/b 之外/f ，/w 真挚/a 的/ude1 情感/n 、/w 人性/n 的/ude1 思考/vn 也/d 是/vshi 该片/r 一大/n 看点/n 。/w 此前/t 发布/v 的/ude1 多/a 款/q 特辑/n 中/f ，/w 谢霆锋/nr 、/w 余文乐/nr 、/w 安志杰/nr 三兄弟/mq 的/ude1 上位/b 和/cc 出卖/v 以及/cc 任达华/nr 、/w 胡军/nr 的/ude1 比拼/nz 较量/vn 都/d 十分/d 引/v 人/n 关注/v 。/w 余文乐/nr 在/p 片中/s 首次/m 升格/vi 当/p 父亲/n ，/w 与/cc 儿子/n 的/ude1 亲情/n 互动/vn 戳/v 中/f 观众/n 泪点/nz 。/w 
导演/nnt 郭子健/nr 曾/d 表示/v ，/w 他/rr 想/v 表现/vn 的/ude1 是/vshi 最/d 真实/a 的/ude1 消防员/nnd 状态/n ，/w 告诉/v 大家/rr 英雄/n 也/d 是/vshi 普通人/n ，/w “/w 他们/rr 除了/p 要/v 面对/v 生死/n ，/w 在/p 回到/v 消防局/nis 的/ude1 时候/n 还要/d 面对/v 为人处事/nz 的/ude1 [现实/n 问题/n]/nz 。/w ”/w 而/cc 如此/rzv 真实/a 的/ude1 [情感/n 表达/v]/nz ，/w 也/d 获得/v 了/ule 各/rz 大/a 影评人/nnd 的/ude1 力挺/nz ，/w “/w 人物/n 的/ude1 复杂性/n 、/w 人物/n 关系/n 的/ude1 复杂性/n ，/w 都/d 有/vyou 不/d 落/v 俗套/n 且/c 贴合/nz 现实/n 的/ude1 展现/vn 。/w ”/w 
