汪峰/nr 新专辑/nz 《/w 生/v 来/vf 彷徨/vi 》/w 
汪峰/nr 的/ude1 新专辑/nz 《/w 生/v 来/vf 彷徨/vi 》/w 出来/vf 后/f ，/w 有/vyou 网友/n 指/v 其/rz 新歌/n 歌词/n “/w 芬芳/n 的/ude1 乳房/n ”/w 、/w “/w 一个人/mq 做爱/v ”/w 等/udeng 字句/n 太/d 露骨/a ，/w 媒体/n 也/d 就此/d 作/v 了/ule 报道/v 。/w 汪峰/nr 今天/t (/w 4日/t )/w 中午/t 发/v 长/a 微博/n 怒斥/v [媒体/n 报道/v]/nz 是/vshi 对/p 他/rr [艺术/n 创作/vn]/nz 的/ude1 断章取义/vl ，/w 充满/v 恶意/n ，/w 并/cc 说/v 中国/ns 人/n 绝/d 不会/v 那么/c 浅薄/a 和/cc 无知/a 。/w 
指/v 媒体/n 无耻/a 到/v 令人发指/vl 
汪峰/nr 新专辑/nz 《/w 生/v 来/vf 彷徨/vi 》/w 里面/f 出现/v 不少/m 与/cc 以往/t 风格/n 不同/a 的/ude1 歌词/n ，/w 例如/v “/w 芬芳/n 的/ude1 乳房/n ”/w 、/w “/w 一个人/mq 做爱/v ”/w “/w [达到/v 高潮/n]/nz ”/w 等/udeng 。/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 调侃/v 歌词/n 露骨/a ，/w 有/vyou 媒体/n 对此/d 作/v 了/ule 报道/v ，/w 并/cc 采访/v 了/ule [本土/n 音乐/n]/nz 人/n 、/w 汪峰/nr 前/f 同事/n 、/w 列举/v 了/ule 不同/a 网友/n 对/p 歌词/n 的/ude1 反馈/vn 。/w 今天/t ，/w 汪峰/nr 发/v 长/a 微博/n 怒斥/v 不良/a 媒体/n 只/d 挑/v 个别/a 歌词/n 做文章/vi ，/w 充满/v 恶意/n ，/w “/w 你们/rr 能/v 再/d 卑鄙/a 和/cc 低级/a 些/q 吗/y ？/w 真的/d 没/d 的/ude1 可/v 说/v 了/ule 是/vshi 吗/y ？/w 真的/d 觉得/v 没/d 人/n 敢/v 对/p 你们/rr 说/v 不是/c 了/ule 吗/y ？/w 真的/d 觉得/v 你们/rr 是/vshi 文化/n 的/ude1 仲裁者/nnt ？/w ”/w 
陈凯歌/nr 当年/t 怒斥/v 胡戈/nrf “/w 人/n 不能/v 无耻/a 到/v 这样/rzv 的/ude1 地步/n ”/w ，/w 汪峰/nr 也/d 直指/v 媒体/n 无耻/a 到/v 令人发指/vl 的/ude1 程度/n ，/w 把/pba 他/rr 的/ude1 [艺术/n 作品/n]/nz 断章取义/vl ，/w “/w 你们/rr 竟然/d 已经/d 无耻/a 到/v 了/ule 如此/rzv 令人发指/vl ，/w 荒谬/a 至极/vi 的/ude1 程度/n ！/w 竟然/d 开始/v 在/p 我/rr 的/ude1 [艺术/n 创作/vn]/nz 中/f ，/w 新专辑/nz 的/ude1 歌词/n 里/f 开始/v 无端/d 挑/v 事/n ，/w 断章取义/vl 、/w 炮制/v 肮脏/a 的/ude1 话题/n ！/w ”/w 
