今/tg 起/vf 可/v 购买/vn 24日/t 火车票/n ，/w 铁路/n [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v 市民/n 尽早/d 买票/nz 
今日/t ，/w 市民/n 可以/v 通过/p 网络/n 、/w 电话/n 购买/v 1月24日/t 火车票/n 。/w 目前/t ，/w 成都/ns 至/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 方向/n 车票/n 比较/d 充裕/a ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v ，/w 随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 火车票/n 将/d 越来越/d 紧张/a ，/w 提醒/v 广大/b 市民/n 尽早/d 购买/v 火车票/n 。/w 
昨日/t 开始/v ，/w 市民/n 可以/v 购买/vn 1月23日/t （/w 农历/n 腊月二十三/t ，/w 即/v 俗称/v 的/ude1 “/w 小/a 年/qt 日/b ”/w ）/w 的/ude1 火车票/n ，/w 广州/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 出现/v 火车票/n 销售/vn 火爆/a 情况/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt [中国/ns 铁路/n 客户/n 服务/vn 中心/nis]/nt 查询/v 到/v ，/w 1月16日/t 至/p 1月23日/t 期间/f ，/w 成都/ns 至/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 地/ude2 火车票/n 还/d 比较/d 充裕/a 。/w 省内/s 方面/n ，/w 1月16日/t 至/p 1月23日/t 期间/f ，/w 成都/ns 发往/vf 达州/ns 、/w 南充/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 地/ude2 火车票/n 还/d 比较/d 充裕/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 四川/ns 作为/p [劳务/n 输出/vn]/nz 大/a 省/n ，/w 每年/r 春节/t 前/f 主要/b 以/p 返乡/vi 客流/n 为主/vi ，/w 成都/ns 发往/vf 北上广/nz 车票/n 比较/d 充裕/a 。/w 春节/t 后/f ，/w 大量/m 务工人员/nnd 外出/vi ，/w 一般/ad 会/v 在/p 春节/t 后/f 出现/v 多个/mq 购票/v 高峰/n 。/w 记者/nnt 陈荞/nr 
