制图/vn 姜宣凭/nr 
两/m 嫖客/n 被/pbei 检察院/nis 以/p 涉嫌/v 强奸/vn [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 此前/t 国内/s 尚未/d 有/vyou 因/p 嫖宿/nz 幼女/n 而/cc 以/p 强奸罪/n 起诉/v 的/ude1 案例/n 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 邛崃/ns 某/rz 单位/n 小院/n 的/ude1 屋子/n 内/f ，/w 刘德谦/nr 表情/n 木讷/a 地坐/nz 在/p 床/n 上/f ，/w 最近/t 几个月/mq ，/w 他/rr 一直/d 生活/vn 在/p 焦虑/an 和/cc 不安/an 中/f 。/w 几个月/mq 前/f ，/w 刘德谦/nr 年仅/nz [13/m 岁/qt]/mq ，/w 还/d 在/p 上/f 初中/nis 的/ude1 女儿/n 小雅/nz 误入/vf 淫/ag 窝/n ，/w 直到/v 被/pbei 警方/n 解救/v 回家/vn 时/ng ，/w 他/rr 才/d 知道/v 女儿/n 经历/n 了/ule 何种/r 遭遇/v 。/w 
目前/t ，/w 和/cc 小雅/nz 曾/d 发生/v 性关系/n 的/ude1 嫖客/n 杨某忠/nr 和/cc 杨某庆/nr 已/d 被/pbei [邛崃市/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 强奸/vn 提起/v 了/ule 公诉/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 此前/t 国内/s 尚未/d 有/vyou 因/p 嫖宿/nz 幼女/n 而/cc 以/p 强奸罪/n 起诉/v 的/ude1 案例/n 。/w 
案件/n 回放/v 
幼女/n 误入/vf 淫/ag 窝/n 嫖客/n “/w 明知故犯/vl ”/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 邛崃/ns 警方/n 了解到/v ，/w 去年/t 8月/t ，/w 警方/n 破获/v 了/ule 由/p 龚某/nr 和/cc 杨/ng 某/rz 组织/n 的/ude1 卖淫/vn 团伙/n 并/cc 将/d [深陷/v 其中/rz]/nz 的/ude1 小雅/nz 解救/v 了/ule 出来/vf 。/w 在/p 调查/v 过程/n 中/f ，/w 民警/nnt 发现/v 小雅/nz 未满/nz [14/m 岁/qt]/mq 即/v 被/pbei 哄骗/v 去/vf “/w 接客/nz ”/w 。/w 同时/c ，/w 两名/mq [40/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 男子/n 杨某忠/nr 和/cc 杨某庆/nr 曾/d 与/cc 其/rz 发生/v 过/uguo 性关系/n 。/w 随后/d ，/w 民警/nnt 连夜/d 将/d 两人/mq 挡/v 获/v 并/cc 展开/v 调查/vn 。/w 
原来/d ，/w 去年/t 7月19日/t ，/w 杨某庆/nr 找到/v 龚某/nr 提出/v 嫖娼/vn 的/ude1 要求/n ，/w 龚某/nr 将/d 小雅/nz 推荐/v 给/p 了/ule 他/rr 并/cc 告知/v 其/rz 女孩/n 只有/c [13/m 岁/qt]/mq ，/w 然后/c 杨某庆/nr 并未/d 作罢/vi 还是/c 将/d 小雅/nz 带/v 至/p 酒店/nis 并/cc 与/cc 其/rz 发生/v 了/ule 性关系/n 。/w 随后/d ，/w 小雅/nz 又/d 被/pbei 介绍/v 给/p [另一/m 位/q]/mq 嫖客/n 杨某忠/nr ，/w 对方/n 也/d 在/p 明知/v 其/rz 未满/nz [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 情况下/nz 和/cc 小雅/nz 发生/v 了/ule 性关系/n 。/w 
案件/n 侦查/vn 完毕/vi 后/f ，/w 警方/n 将/d 案件/n 材料/n 移送/v 给/p [邛崃市/ns 人民检察院/nis]/nt 公诉/vi 部门/n [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 在/p 移送/v 材料/n 上/f ，/w 龚/nz 、/w 杨二/nr 人/n 涉嫌/v [组织/n 卖淫/vi 罪/n]/nz ，/w 而/cc 杨某庆/nr 、/w 杨某忠/nr 涉嫌/v [嫖宿/nz 幼女/n 罪/n]/nz 。/w [心理/n 专家/nnt]/nnt 营造/v 温馨/a 环境/n 避免/v [二/m 次/qv 伤害/vn]/nz 
对于/p 目前/t 小雅/nz 和/cc 刘德谦/nr 的/ude1 尴尬/a 局面/n ，/w [川大/nz 附中/j]/nt 心理/n 老师/nnt 、/w 对/p 中学生/nnd 心理问题/nhd 颇/d 有/vyou 研究/vn 的/ude1 何平/nr 说/v ，/w 根据/p 小雅/nz 目前/t 的/ude1 情况/n ，/w 作为/p 父亲/n 应该/v 尽量/d 避免/v 主动/ad 提及/v 有关/vn 之前/f 不幸/a 经历/n 的/ude1 事情/n ，/w 避免/v [二/m 次/qv 伤害/vn]/nz ，/w 同时/c 要/v 尽量/d 营造/v 一种/mq 温馨/a 的/ude1 [家庭/n 气氛/n]/nz ，/w 让/v 孩子/n 逐步/d 建立/v 对/p 家长/n 的/ude1 信任/vn ，/w “/w 让/v 她/rr 觉得/v 你/rr 在/p [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 可以/v 理解/vn 和/cc 支持/v 她/rr ，/w 这样/rzv 她/rr 自然/n 就/d 会/v 将/d 负面/b 的/ude1 东西/n 向/p 你/rr 主动/ad 宣泄/vi 。/w ”/w 
