中新网/nz 南昌/ns 1月4日/t 电/n (/w 王姣/nr 李帅/nr )/w 近日/t ，/w 江西省/ns 新余市/ns [9/m 岁/qt]/mq 男童/n 邹骏億/nr 患/v 重病/n 无法/v [直立/v 行走/vi]/nz ，/w 仍/d 坚持/v 学习/vn ，/w 称/v 长大/vi 后/f 想/v 当/p 警察/nnt 保护/v 人民/n 的/ude1 事件/n 感动/v 全城/n 。/w 该市/r 市民/n 自发/d 争当/v “/w 劫匪/n ”/w ，/w 为/p 小/a 骏/ag 億/nz 圆梦/v 。/w 
据/p 邹骏億/nr 母亲/n 陈青梅/nr 介绍/v ，/w 在/p 小/a 骏/ag 億/nz 6岁时/t ，/w 忽然/d 出现/v 了/ule 时常/d 摔跤/vn 、/w 走路/vi 颠簸/vi 的/ude1 反常/a 现场/s ，/w 到/v 医院/nis 检查/vn 后/f ，/w 被/pbei 确诊/v 为/p 因/p [基因/n 突变/vi]/nz 引起/v 的/ude1 “/w 肌肉/n 营养/n 不良/a ”/w 症/ng 。/w 家人/n 几经/d 奔波/vi ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 病情/n 还是/c 无法/v 得到/v 控制/vn 。/w 
该/rz 事件/n 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w 引起/v 社会/n 关注/v 。/w 网友/n 纷纷/d 转发/v 微博/n ，/w 为/p 小/a 骏/ag 億/nz 鼓劲/vi 加油/vi 。/w 在/p 得知/v 小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 愿望/n 是/vshi 当/p 警察/nnt 之后/f ，/w 新余市/ns 当地/s 不少/m 市民/n 纷纷/d 争/v 着/uzhe 饰演/v “/w 劫匪/n ”/w ，/w 为/p 骏/ag 億/nz 圆梦/v 。/w 
中新网/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 截至/v 4日/t ，/w 有/vyou 百余/mq 名/q 市民/n 意愿/n 参与/v 活动/vn 。/w 
陈青梅/nr 告诉/v 中新网/nz 记者/nnt ，/w 经过/p 多方/d 咨询/vn ，/w 目前/t 唯一/b 的/ude1 方法/n 就是/v 带着/vn 骏/ag 億/nz 去/vf 北京/ns 治疗/vn 。/w “/w 医生/nnt 说/v ，/w 虽然/c 不会/v 完全/ad 康复/vn ，/w 但是/c 病情/n 可以/v 得到/v 控制/vn ，/w 我/rr 的/ude1 儿子/n 可以/v 重新/d 再/d 站/vi 起来/vf 。/w ”/w (/w 王姣/nr 李帅/nr )/w 
