悦来/nz 茶铺/nz 还/d 保留/v 着/uzhe 每周/r 上演/v 川剧/n 的/ude1 传统/n 朱建国/nr 摄/vg 
华兴/nr 街/n 是/vshi 老/a 成都/ns 最/d 爱/v 喝茶/vi 的/ude1 地方/n 之一/rz 朱建国/nr 摄/vg 
华兴街/nr ，/w 是/vshi 一条/mq 和/cc 总/b 府/ng 路/n 相/d 平行/vi 的/ude1 背街/n ，/w 一边/d 沾染/v 了/ule 总/b 府/ng 路/n 的/ude1 大道/ns 贵气/nz 高楼/n 林立/vi ，/w 另一边/mq 却/d 是/vshi [越来越/d 少/a]/nz 的/ude1 旧房/n 老屋/n ，/w 在/p 历史/n 的/ude1 沧桑/n 中/f 艰难/a 支撑/v 。/w 
华兴街/nr ，/w 清/tg 光绪/n 即/v 已/d 得名/v ，/w 仅/d 指/v 现/tg “/w 正街/nz ”/w 一段/mq ，/w 含/v “/w 繁华/a 兴盛/a ”/w 之/uzhi 义/ng 。/w 旧/a 时/ng 的/ude1 华兴/nr 街/n 分/qt 上街/vi 、/w 正街/nz 、/w 东街/ns ，/w 东/f 起/vf 王道/n 正直/a 街/n （/w 现/tg 红星/n 路/n [二/m 段/q]/mq ）/w ，/w 西/f 止/v 暑/ag 袜/ng 街口/s （/w 清/tg 时/ng 叫/vi “/w 小/a 十字/b ”/w ）/w ，/w 并/cc 串/q 有/vyou 福兴/nz 街/n 、/w 梓潼/ns 桥/n 街/n 、/w 悦来/nz 巷/ng 、/w 纯阳观/nz 街/n 及/cc 商业/n 场/qv 、/w 昌福馆/nr （/w 现/tg [东风/n 商场/nis]/nt ）/w 等/udeng ，/w 是/vshi 旧/a 成都/ns 最/d 繁华/a 的/ude1 街道/ns 之一/rz 。/w 光绪/n 二十九年/t （/w 1903年/t ）/w ，/w 清代/t [成都/ns 警察/nnt 总局/nis]/nt 即/v 设立/vn 在/p 华兴/nr 街/n “/w 皇华馆/nz ”/w （/w 现成/b 都市/n 消防/b 指挥部/nis ）/w ，/w 后/f 改为/v “/w 省会/n 警察厅/n ”/w 。/w 清末/t 仿效/v 西方/ns 于/p 全国/n 设/v 警察局/nis ，/w 巡警道/nz 者/k 为/p 周善培/nr ，/w [成都/ns 花/n 会/v]/nz 及/cc 劝业场/nz 、/w 悦来/nz 茶园/n 均/d 是/vshi 他/rr 努力/ad 促成/v 。/w 票友/nnd 扎堆/nz 地/ude2 可/v 随便/ad 喧哗/vi 走动/vi 
[锦江/ns 剧场/n]/nz 坐落/vi 在/p 华兴/nr 正街/nz 上/f ，/w 它/rr 的/ude1 前身/n 是/vshi 老/a 成都/ns 著名/a 的/ude1 悦来/nz 茶园/n 。/w 
