[不少/m 人/n]/mq 发出/v 疑问/n ，/w 汪峰/nr 的/ude1 歌曲/n 一向/d 是/vshi 励志/n 、/w 温暖/an 、/w 向上/vi ，/w 这次/r 为何/ryv 来/vf 了/ule 个/q [一/d 百/m 八十/m 度/qv]/nz 的/ude1 大/a 转变/v ，/w 甚至/d 有人/r 质疑/vn 汪峰/nr 是/vshi 在/p 炒作/v 。/w 
汪峰/nr 回应/vn 
“/w 断章取义/vl ，/w 充满/v 恶意/n ”/w 
汪峰/nr 方面/n 否认/v 炒作/vn [一/d 说/v]/mq ，/w 汪峰/nr 经纪人/nnt 晓/vg 棠/ng 则/d 反应/vn 比较/d 激烈/a ，/w 否认/v 这/rzv 与/cc “/w 上/f 头条/n ”/w 和/cc 新/a 恋情/n 有/vyou 关系/n ，/w 更/d 不是/c 什么/ry 炒作/v ：/w “/w 你/rr 有/vyou 了解/v 过/uguo 这些/rz 歌/n 是/vshi [什么/ry 时候/n]/nz 写/v 的/ude1 么/y ？/w 为什么/ryv 非/b 要/v 跟/p 这些/rz 事情/n 联系/v 到/v 一起/s ？/w ”/w 汪峰/nr 方面/n 表示/v ，/w 所有/b 歌词/n 都/d 通过/p 了/ule 严格/ad 审核/v 流程/n ，/w 没有/v “/w 儿童/n 不宜/v ”/w 的/ude1 导向/n 。/w 
汪峰/nr 昨天/t 也/d 愤怒/a 地/ude2 公开/ad 表示/v ，/w 这种/r 说法/n 是/vshi “/w 对/p [艺术/n 创作/vn]/nz 的/ude1 断章取义/vl ，/w 充满/v 恶意/n ”/w ，/w 他/rr 直言/vi ，/w 欢迎/v 大家/rr 把/pba 专辑/n 里/f 的/ude1 全部/m 歌词/n 登/v 出来/vf ，/w 而/cc 不/d 只是/d 关于/p “/w 乳房/n ”/w “/w 高潮/n ”/w 这些/rz 歌词/n ，/w “/w 所有/b 作品/n 都/d 是/vshi 有良心/nz 、/w 真诚/a ，/w 并且/c 高/a 水准/n 的/ude1 ！/w ”/w 
业内/n 人/n 力挺/nz 
“/w 没什么/vl ，/w 大家/rr 想/v 多/a 了/ule ”/w 
正如/v 汪峰/nr 所/usuo 言/vg “/w [艺术/n 创作/vn]/nz ，/w 作品/n 感受/v ，/w 仁者见仁/n ，/w 智者见智/vl ”/w ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 一些/mq 音乐/n 圈/qv 的/ude1 业内人士/n ，/w 他们/rr 都/d 认为/v 这些/rz 歌词/n “/w 没什么/vl ”/w ，/w “/w 就/d 像/v 很多/m 大作家/nnd 的/ude1 经典著作/nz 里/f ，/w 也/d 会/v 有/vyou 一些/mq 情爱/n 描写/v ，/w 都/d 是/vshi 为了/p 配合/v 主题/n ，/w 并非/v 有/vyou 肮脏/a 的/ude1 意味/n 。/w 可能/v 汪峰/nr 最近/t 关注度/nz 高/a ，/w 所以/c 一举一动/n 就/d 被/pbei 放大/v 、/w 曲解/v 了/ule 。/w 大家/rr 想/v 多/a 了/ule 。/w ”/w 
