日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 1月4日/t 下午/t 来到/v 家乡/n 山口县/ns 长门市/nz ，/w 祭扫/v 亡/v 父/ng 安倍晋太郎/nrj 之/uzhi 墓/n 。/w 共同社/nis 
【/w 环球网/nz 报道/v 记者/nnt 朱马烈/nr 】/w 据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 1月4日/t 消息/n ，/w 4日/t 下午/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 来到/v 家乡/n 山口县/ns 长门市/nz ，/w 为/p 曾任/v 外相/nnt 的/ude1 父亲/n 安倍晋太郎/nrj 扫墓/vi 。/w 安倍/nrf 在/p 扫墓/vi 后/f 向/p 记者/nnt 表示/v ，/w 已/d 祭告/nz 说/v 今年/t 一年/mq 将/d 紧张/a 奋斗/vi ，/w “/w 为/p 使/v 日本/ns 成为/v 辉煌/a 的/ude1 国家/n 而/cc 尽/vi 全力/d ”/w 。/w 
据/p 报道/v ，/w 安倍/nrf 随后/d 出席/v 了/ule 长/a 门/n 市内/s 举行/v 的/ude1 后援会/nz 集会/vn ，/w 在/p 会上/n 称/v “/w 绝不/d 放开/v 时隔/v 15年/t 才/d 抓住/v 的/ude1 摆脱/v 通缩/nz 机会/n 。/w 除了/p 同时/c 实现/v [经济/n 增长/v]/nz 、/w 重建/v 与/cc 整顿/v 财政/n 外/f ，/w 别/d 无/v 他/rr 路/n ”/w ，/w 表明/v 将/d 以/p [经济/n 政策/n]/nz 为/p 最/d 优先/vd 考量/vi 。/w 
随后/d ，/w 安倍/nrf 接过/v 支持者/n 赠送/v 的/ude1 骏马/n 铜像/n ，/w 提及/v 自己/rr 属/v 马/n ，/w 安倍/nrf 畅谈/v 抱负/n 说/v ：/w “/w 我/rr 将/d 像/v [强有力/bl 地/ude2]/nz 、/w 轻松/a 跨越/v 障碍/n 的/ude1 骏马/n 一样/uyy ，/w 不/d 退缩/vi 、/w 不/d 胆怯/a 地/ude2 挑战/vn 困难/an 。/w ”/w 
