本报/rz 电/n 整治/v 渠道/n 、/w 新建/v 蓄水池/n …/w …/w 四川省/ns 岳池县/ns 白庙镇/ns [黄/a 莲桥村/ns]/ns 里/f ，/w 挖掘机/n 来回/vd 穿梭/vi ，/w 一派/b 热火朝天/al 的/ude1 冬/tg 修/v 水利/n 场面/n 。/w 
岳池县/ns 是/vshi 全国/n [第三/m 批/q]/mq [中央/n 财政/n]/nz 小农/nnd 水/n [重点/n 项目/n]/nz 县/n ，/w 项目/n 在/p 乔/ag 家/q 、/w 朝阳/ns 、/w 九龙/ns 、/w 石/ng 垭/n 、/w 白庙/nz 等/udeng [5/m 个/q]/mq 乡镇/n [64/m 村/n]/mq 实施/v ，/w 3年/t 内/f 将/d 新增/v [节水/vn 灌溉/vn]/nz 面积/n [5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 受益/vi 总人口/n [8/m ./w 15/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
“/w 小农/nnd 水/n 作用/n 大/a ，/w 项目/n 建成/v 后/f ，/w 望天田/nz 成/v 了/ule 丰收/vi 田/n ，/w 还/d 解决/v 了/ule 农村/n [饮水/n 困难/an]/nz 。/w ”/w 县/n 农田水利/n 基本建设/n 办公室/nis 主任/nnt 尹光荣/nr 介绍/v ，/w 乔/ag 家/q 、/w 朝阳/ns 等/udeng 乡镇/n 的/ude1 项目区/n 建起/v 了/ule 3400多亩/m 大棚/n ，/w [种植/vn 蔬菜/n]/nz [2/m ./w 1/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 农民/nnt 人均收入/n 达/v [6470/m 元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 35%/m 。/w 
（/w 聂长江/nr 黄汉军/nr 尹/nz 斌/x ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月05日11/t 版/n ）/w 
