在/p ４日/t 进行/vn 的/ude1 ＷＴＡ/x 深圳/ns 公开赛/n 单打/n 决赛/vn 中/f ，/w 李娜/nr 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 击败/v 彭帅/nr ，/w 实现/v 首次/m 卫冕/vi 的/ude1 同时/c 夺得/v [职业/n 生涯/n]/nz [第八/m 座/q]/mq 冠军/nnt 奖杯/n 。/w 
在/p 半决赛/n 中/f ，/w 李娜/nr 轻取/v 德国/nsf 小将/n 贝克/nrf ；/w 而/cc 彭帅/nr 则/d 因为/c 对手/n 金久慈/nr 的/ude1 退赛/nz 不战而胜/l 。/w 此前/t ，/w 李娜/nr 虽然/c [七/m 次/qv]/mq 夺得/v ＷＴＡ/x 巡回赛/n 冠军/nnt ，/w 但/c 从未/d 在/p 任何/rz 一项/mq 赛事/n 中/f 卫冕/vi ；/w 而/cc 彭帅/nr 则/d 是/vshi [五/m 次/qv]/mq 进入/v 决赛/vn ，/w 却/d 没/d 能/v 拿下/v 一个/mq 冠军/nnt 。/w 因此/c ，/w 双方/n 对于/p 这个/rz 冠军/nnt 都/d 非常/d 渴望/v 。/w 
与/cc [第一/m 盘/qv]/mq 如出一辙/vl ，/w [第二/m 盘/qv]/mq 开局/n 李娜/nr 又是/c 连/ulian 破/v 带/v 保/v 实现/vn ２：０/m 领先/vi 。/w [第三/m 局/n]/mq ，/w 双误/nz 加/v [非/b 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn]/nz 让/v 彭帅/nr 以/p ０：４０/m 落后/a ，/w 若/c 再/d 失/v 一分/t 将/d 陷入/v ０：３/m 落后/a ，/w 被逼/v 上/f 绝路/n 的/ude1 彭帅/nr 连/ulian 得/ude3 四分/t 拿到/v 局/n 点/qt ，/w 完成/v 顽强/a 保/v 发/v 。/w 此/rzs 后/f 彭帅/nr 申请/v 了/ule 医疗/n 暂停/v ，/w 回来/v 后/f 右边/f 大腿/n 缠上/nz 了/ule 厚厚的/z 绷带/n 。/w 李娜/nr 则/d 抓住/v 机会/n 连/ulian 破/v 带/v 保/v 再/d 赢/v [两/q 局/n]/mq 取得/v ４：１/m 领先/vi 。/w 再次/d 被逼/v 到/v 悬崖/n 边上/f 的/ude1 彭帅/nr 以/p 一个/mq “/w ｌｏｖｅｇａｍｅ/x ”/w 破发/nz 留住/v 希望/vn ，/w 接着/c 在/p [第七/m 局/n]/mq ０：３０/m 的/ude1 [被动/a 局面/n]/nz 下/f 毫不/d 手软/a ，/w 连续/a 打出/v 制胜/vn 分保/nz 发/v 。/w 此时/r 李娜/nr 的/ude1 回球/nz 质量/n 开始/v 下降/vn ，/w 而/cc 彭帅/nr 的/ude1 却/d 打/v 得/ude3 越来越/d 专注/vi ，/w 在/p 多个/mq [非/b 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn]/nz 后/f ，/w 李娜/nr 再次/d 丢掉/v 自己/rr 的/ude1 发球局/nz 。/w [第九/m 局/n]/mq ，/w 彭帅/nr 再次/d 打出/v “/w ｌｏｖｅｇａｍｅ/x ”/w ，/w 从而/c 连赢/nz [四/m 局/n]/mq 将/d 比分/n 反超/nz 至/p ５：４/m 。/w 胜利/vn 的/ude1 天平/n 开始/v 向/p 彭帅/nr 倾斜/vi ，/w 若/c 比赛/vn 进入/v 决胜盘/n ，/w 因为/c 半决赛/n 对手/n 退赛/nz 而/cc 多/a [休息/v 一天/mq]/nz 的/ude1 彭帅/nr 显然/ad 将/d 占据/v 体能/n 优势/n 。/w 
李娜/nr 不/d 允许/v 这种/r 情况/n 发生/v ，/w 在/p 必保/nz 的/ude1 [第/m 十/m 局/n]/mq ，/w 她/rr 以/p 一个/mq 网/n 前/f 球/n 找回/v 信心/n ，/w 用/p 一个/mq 将/d 将/d 压线/nz 的/ude1 ＡＣＥ/x 兑现/v 局/n 点将/vi 比分/n 扳平/v 。/w 此消彼长/vl ，/w 李娜/nr 赢/v 下/f 一局/mq 后/f [情绪/n 稳定/an]/nz 下来/vf ，/w 在/p [第/m １１/m 局/n]/mq 完成/v 破发/nz ，/w 进入/v 自己/rr 的/ude1 发球/vn 胜/v 赛/vn 局/n 。/w 此时/r 的/ude1 赛场/n 让/v 人/n 窒息/vi ，/w 在/p 几乎/d 凝固/vi 的/ude1 空气/n 中/f ，/w 双方/n 你/rr 一刀/mq 我/rr 一刀/mq 刺进/v 对方/n 的/ude1 身体/n ，/w 比分/n 交错/vi 上升/vi 来到/v ３０：３０/m ，/w 在/p 两次/mq 挽救/v 破发点/nz 后/f ，/w 李娜/nr 在/p 比赛/vn 进行/vn 到/v [１/m 小时/n]/mq ４８分/t 时/ng 终于/d 拿到/v 赛点/nz ，/w 随着/p 彭帅/nr 的/ude1 回球/nz 下/f 网/n ，/w 李娜/nr ７：５/m 艰难/a 拿下/v [第二/m 盘/qv]/mq ，/w 实现/v 个人/n 首次/m 卫冕/vi 也/d 拿下/v 了/ule [职业/n 生涯/n]/nz [第八/m 座/q]/mq 个人/n 冠军/nnt 奖杯/n 。/w 
“/w 连/ulian 下/f 四局时/t 有些/rz 紧张/a ，/w 不管/c 我/rr 和/cc 彭帅/nr 都/d 希望/v 赢得/v 冠军/nnt ，/w 因为/c 这/rzv 是/vshi ２０１４年/t [第/m 一场/mq]/mq 比赛/vn ，/w 能/v 带着/vn 好心情/nz 征战/vi 一/m 整年/d 的/ude1 比赛/vn ，/w 我/rr 希望/v 新年/t 能/v 再拿/v 一个/mq [大满贯/nz 冠军/nnt]/nz 。/w ”/w 李娜/nr 在/p 赛/vn 后/f 说/v 。/w 
输球/v 的/ude1 彭帅/nr 却/d 仍然/d 保持/v 了/ule 好心情/nz ，/w 她/rr 笑言/nz 亚军/n 也/d 是/vshi 一个/mq “/w 好/a 的/ude1 开始/vn ”/w 。/w 
“/w 很/d 遗憾/a 决赛/vn 又/d 输/v 了/ule ，/w 但/c 还是/c 很/d 开心/a 年初/t 第一个/mq 比赛/vn 打/v 到/v 决赛/vn ，/w 感谢/v 教练/nnt 冬训/vi 给/p 了/ule 我/rr 很多/m 帮助/v ，/w 谢谢/v 球迷/n 们/k 。/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq 好/a 的/ude1 开始/vn ，/w 我会/r 继续/v 努力/ad ，/w ”/w 彭帅/nr 说/v 。/w （/w 完/vi ）/w 
