昨天/t ，/w 在下/r 沙/n [三/m 号/q]/mq 大街/n [一/d 银行/nis]/mq 自助/b 取款/vi 机/ng 内/f ，/w 程雨/nr 捡到/v 一张/mq 未/d 被/pbei 取/v 走/v 的/ude1 银行卡/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 数/n 了/ule 数/n ，/w 卡/n 内/f 余额/n 有/vyou [7/m 位数/n]/mq 。/w 
程雨/nr 在/p ATM/x 机/ng 旁/f 讲述/v 了/ule 自己/rr 捡/v 卡/n 的/ude1 经过/p 。/w 
去/vf ATM/x 机/ng 取钱/v ，/w 结果/n 发现/v 上/f 一个人/mq 取/v 完/vn 钱/n 还/d 留下/v 了/ule 一张/mq 卡/n ，/w 一/m 看/v 数字/n ，/w 250万/m ！/w 论/v 谁/ry 都会/n 心里/s 嘀咕/v 一下/mq 。/w 昨天/t ，/w 大学生/nnt 程雨/nr 就/d 遇到/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 事/n ，/w 但/c 他/rr 最终/d 还是/c 拾金不昧/vl ，/w 将/d 卡/n 交给/v 了/ule 银行/nis ，/w 可是/c 心情/n 却/d 因此/c 郁闷/a 了/ule 好/a 久/a 。/w 
250/m 万能/b 在/p 老家/n 买/v [两/q 栋/q]/mq 别墅/n 
昨天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 下/f 沙/n [经济/n 开发区/ns]/nz [三/m 号/q]/mq 大街/n 的/ude1 [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb [杭州/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 支行/n 里/f ，/w 浙/b 传/v 大/a 二/m 男生/n 程雨/nr 赶来/vi 取钱/v 。/w 其实/d 学校/nis 里/f 也/d 有/vyou 建行/nis 的/ude1 ATM/x 机/ng ，/w 但/c 因为/c 有/vyou 同学/n 问自己/nz 借钱/vi ，/w 并/cc 将/d 手头/n 的/ude1 农行/nis 卡/n 号/q 报/n 了/ule 过来/vf ，/w 程雨/nr 就/d 赶到/v 紧邻/v 农行/nis 的/ude1 这个/rz [建行/nis 营业厅/nis]/nt 来/vf 取钱/v 。/w 
还差/nz 几步/n 路/n 就/d 走到/vf ATM/x 机/ng 安全/an 舱/n ，/w 程雨/nr 看到/v 一个/mq 留/v 着/uzhe 中/f 长发/n 、/w 身穿/v 红色/n 羽绒衣/n 的/ude1 30多岁/m 女人/n 小跑/vi 着/uzhe 出来/vf 。/w 程雨/nr 进去/vf 后/f 掏出/v 建行/nis 卡/n 准备/v 取钱/v 。/w “/w 我/rr 就/d 发现/v 我/rr 的/ude1 卡/n 怎么/ryv 也/d 插/v 不/d 进去/vf ，/w 正/d 疑惑/vn 着/uzhe 是不是/v 又/d 有人/r 把/pba 卡/n 落在/v ATM/x 机上/s 了/ule ，/w 然后/c 就/d 看到/v 屏幕/n 上/f 还/d 显示/v 着/uzhe 余额/n 。/w 我/rr 看着/v 余额/n 上/f 显示/v 有/vyou 两个/mq 逗号/n ，/w [7/m 位数/n]/mq ，/w 也/d 就是/v 整整/d 250万/m ，/w 我/rr 当时/t 就/d 愣住/vi 了/ule 。/w ”/w 
足足/d 有/vyou 一分钟/mq ，/w 程雨/nr 目不转睛/dl 地/ude2 看着/v 屏幕/n 。/w 他/rr 事后/f 回忆说/nz ，/w 当时/t 的/ude1 心跳/vn 比/p 见到/v 女神/n 还/d 快/a ，/w 整个/b 脑袋/n 都/d 是/vshi 空白/n ，/w “/w 毕竟/d 这/rzv 钱/n 都/d 能/v 在/p 老家/n 买/v [两/q 栋/q]/mq 别墅/n 了/ule ，/w 心里/s 特别/d 复杂/a 。/w ”/w 
但/c 复杂/a 过后/v ，/w 这位/r 1993年/t 出生/vi 的/ude1 廊坊/ns 小伙/n 还是/c 简单/a 了/ule 起来/vf ，/w 他/rr 直接/ad 拿着/vf 卡/n 冲/v 到/v 马路/n 上/f 找/v 刚才/t 那位/r 穿着/n 红色/n 羽绒衣/n 的/ude1 失主/n ，/w 但是/c 对方/n 已经/d 不见/v 。/w 之后/f 程雨/nr 又/d 回到/v ATM/x 机/ng 的/ude1 安全/an 舱/n ，/w 等/udeng 了/ule 半小时/mq 一直/d 没/d 人/n 来/vf ，/w 于是/cc 他/rr 把/pba 卡/n 交给/v 了/ule [大堂/n 经理/nnt]/nz 。/w 
