人民网/nz 成都/ns 1月5日/t 电/n （/w 许梦曦/nr ）/w 今日/t ，/w 记者/nnt 从/p 四川省/ns 并联/vn 评价/v [技术/n 咨询/vn]/nz 研究会/nis 与/cc [四川省/ns 科技/n 青年/n 联合会/nis]/nz 主办/v 的/ude1 “/w 三/m 并联/vn ”/w 专家/nnt 交流/v 会上/n 了解到/v ，/w 与/cc 会/v 专家/nnt 们/k 认为/v “/w 三/m 并联/vn ”/w 创新/vi 模式/n （/w 即/v 一站式/nz 并联/vn 评价/vn 、/w 并联/vn 评审/vn 和/cc [并联/vn 审批/vn]/nz ）/w 在/p 雅安市/ns 天全县/ns 试点/vn 成功/a ，/w 积极/ad 推动/v 了/ule [阳光/n 政务/n]/nz 建设/vn ，/w 今后/t 可/v 在/p 四川/ns 乃至/c 全国/n 范围/n 推广/vn 。/w 
“/w 按照/p 传统/n 的/ude1 评估/vn 审批/v 流程/n ，/w 项目/n 的/ude1 落地/vn 需要/v [两/q 到/v 三/m 个/q]/mq 月/n 时间/n 。/w ”/w 潘祖高/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 传统/n 的/ude1 评估/vn 、/w 评审/vn 需要/v 由/p 多个/mq 专业/n 机构/n 、/w 评审会/nz 单独/d 完成/v ，/w 期间/f 所需/nz 时间/n 过/uguo 长/a 。/w “/w 三/m 并联/vn ”/w 创新/vi 模式/n 大大/d 缩短/v 项目/n 落地/vi 所需/nz 时间/n 和/cc 资金/n ，/w 有效/a 提高/v 了/ule [工作/vn 效率/n]/nz 。/w 雅安市/ns 天全县/ns 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 卫生院/nis 灾/n 后/f 重建/v 项目/n 就/d 在/p [21/m 天/qt]/mq 内/f 完成/v 了/ule 项目/n 的/ude1 并联/vn 评价/vn 、/w 并联/vn 评审/vn 、/w [并联/vn 审批/vn]/nz 工作/vn 。/w 
潘祖高/nr 在/p 交流/v 会上/n 向/p 与/cc 会/v 专家/nnt 介绍/v 了/ule “/w 三/m 并联/vn ”/w 创新/vi 模式/n 的/ude1 [具体/a 做法/n]/nz 以及/cc 该/rz 模式/n 在/p 雅安市/ns 天全县/ns 成功/a 试点/vn 的/ude1 经验/n ，/w 与/cc 会/v 专家/nnt 对此/d 纷纷/d 发表/v 了/ule 建议/n 和/cc 意见/n 。/w 
[四川省/ns 政协/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 、/w 四川省/ns 并联/vn 评价/v [技术/n 咨询/vn]/nz 研究会/nis 名誉/n 理事长/nnt 陈官权/nr 在/p 发言/vi 中/f 说/v ，/w “/w 三/m 并联/vn ”/w 创新/vi 模式/n 有助于/v 提高/vn 行政/n [服务/vn 效率/n]/nz ，/w 促进/v 四川/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 对于/p 遏制/v 腐败/an 也/d 有/vyou [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
[四川省/ns 社会/n 科学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 李后强/nr 教授/nnt 说/v ，/w “/w 三/m 并联/vn ”/w 模式/n 把/pba 许多/mq [专业/n 人才/n]/nz 集/q 聚在一起/v ，/w 让/v 过程/n 不断/d 简化/v ，/w [层次/n 分明/a]/nz 、/w 做事/vi 明确/a ，/w 具有/v 高效/b 性/ng 、/w 公正性/n 、/w 综合性/n 、/w 系统性/n 和/cc 民间/n 性/ng 。/w ”/w 
与/cc 会/v 专家/nnt 还/d 认为/v ，/w “/w 三/m 并联/vn ”/w 创新/vi 模式/n 为/p 四川/ns 提供/v 了/ule 一个/mq 成功/a 示范/vn 的/ude1 样本/n ，/w 将/d 对/p 四川省/ns 的/ude1 [阳光/n 政务/n]/nz 建设/vn 产生/v 积极/ad 影响/vn 。/w 该/rz 模式/n 不仅/c 是/vshi 理论上/nz 的/ude1 总结/vn ，/w 也/d 是/vshi 实践/v 制度/n 的/ude1 总结/vn ，/w 为/p [建设/vn 项目/n]/nz 快速/d 落地/vi 提供/v 了/ule 可/v 资/ng 借鉴/v 的/ude1 经验/n ，/w 积极/ad 推进/vi 了/ule [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 可/v 在/p 四川/ns 乃至/c 全国/n 广泛/a 推广/vn 。/w 
【/w 新闻/n 链接/gi 】/w 并联/vn 评价/vn 、/w 并联/vn 评审/vn 和/cc [并联/vn 审批/vn]/nz 
并联/vn 评价/vn 是/vshi 指/v 某一/mq [建设/vn 项目/n]/nz 落地/vi 前/f 所需/nz 的/ude1 多个/mq 评价/vn 评估/vn ，/w 由/p 一家/n 机构/n 的/ude1 一个/mq “/w 并联/vn 评价/v 组/n ”/w 一站式/nz 完成/v ，/w 即/v 一个/mq “/w 并联/vn 评价/v 组/n ”/w 完成/v 了/ule 原来/d 需要/v 多个/mq 技术/n 机构/n 分别/d 完成/v 的/ude1 评价/vn 评估/vn ，/w 如/v 环境影响评价/gg 、/w [职业病/n 危害/vn 评价/vn]/nz 、/w [安全/an 评价/vn]/nz 、/w [水土保持/gg 方案/n]/nz 编制/vn 、/w [水资源/n 论证/vn]/nz 、/w [可行性/n 研究/vn 报告/n]/nz 、/w [节能/vn 评估/vn]/nz 、/w [地质/n 灾害/n 评估/vn]/nz 等等/udeng 。/w 该/rz 模式/n 由/p [四川/ns 众望/n 安全/an 环保/n 技术/n 咨询/vn 有限公司/nis]/nt 在/p 全国/n 首创/v 。/w 
并联/vn 评审/vn 是/vshi 指/v 某一/mq [建设/vn 项目/n]/nz 落地/vi 前/f 所需/nz 的/ude1 多/a 场/qv 技术/n 审查/v 评审会/nz ，/w 在/p 一场/mq 评审会/nz 中/f 一站式/nz 完成/v ，/w 即/v 一场/mq 并联/vn 评审会/nz 取代/v 了/ule 传统/n 的/ude1 多/a 场/qv 评审会/nz ，/w 如/v 环境影响评价/gg 评审会/nz 、/w [职业病/n 危害/vn 评价/vn]/nz 评审会/nz 、/w [安全/an 评价/vn]/nz 评审会/nz 、/w [水土保持/gg 方案/n]/nz 评审会/nz 、/w [水资源/n 论证/vn]/nz 评审会/nz 、/w [可行性/n 研究/vn 报告/n]/nz 评审会/nz 、/w [节能/vn 评估/vn]/nz 评审会/nz 、/w [地质/n 灾害/n 评估/vn]/nz 评审会/nz 等等/udeng 。/w 该/rz 模式/n 也/d 是/vshi 全国/n 首次/m 试点/vn 。/w 
[并联/vn 审批/vn]/nz 是/vshi 指/v 改变/vn 以前/f [行政/n 审批/vn]/nz 单位/n 按序/gi 逐/vg 家/q 进行/vn [行政/n 审批/vn]/nz 的/ude1 模式/n ，/w 对/p 涉及/v 两个/mq 以上/f 部门/n 共同/d 审批/vn 办理/v 的/ude1 事项/n ，/w 实行/v 由/p 一个/mq 中心/nis （/w 部门/n 或/c 窗口/s ）/w 协调/v 、/w 组织/n 各/rz 责任/n 部门/n 同步/vd 审批/vn 办理/v 的/ude1 [行政/n 审批/vn]/nz 模式/n ，/w 做到/v “/w [一/d 窗/ng]/mq 受理/v 、/w [并联/vn 审批/vn]/nz 、/w 统一/vn 收费/vn 、/w 限时/v 办/v 结/v ”/w 。/w 
