扳/v 起/vf 指头/n 数/n 一/m 数/n ，/w 成都/ns 出/vf 了/ule [6/m 天/qt]/mq 雾/n 。/w 一股/mq 较强/d 冷空气/n 从/p 昨夜/t 开始/v 已经/d 影响/v 我国/n ，/w 明/ag 后/f 两天/mq 将/d 会/v 下雨/vi 降温/vi ，/w 冷空气/n 带来/v 的/ude1 北风/n ，/w 也/d 将/d 改善/v 盆地/n 里/f 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 。/w 
昨天/t 午后/t [最高/a 气温/n]/nz 盆地/n 南部/f 大部/n 达到/v [15/m -/w 17/m ℃/w]/mq ，/w 盆地/n 东北部/f 大部/n [8/m -/w 12/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 在/p [12/m -/w 15/m ℃/w]/mq 之间/f 。/w 根据/p [四川省/ns 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 今天/t 盆地/n 各市/r 的/ude1 日/b 最/d 高温/n 在/p [8/m -/w 11/m ℃/w]/mq ，/w 比/p 昨天/t 有所/v 下滑/vn 。/w 降温/vi 只是/d “/w 头阵/nz ”/w ，/w 接下来/vl 还有/v 大风/n 和/cc 雨水/n 将/d 陆续/d 登场/vi 。/w 
[5/m -/w 8/m 日/b]/mq 的/ude1 这次/r 降温/vi 过程/n ，/w 预计/v 盆地/n 日/b [平均/a 气温/n]/nz 将/d 累计/vd 下降/vi [3/m -/w 5/m ℃/w]/mq 。/w 对于/p 成都/ns 来说/uls ，/w 昨天/t 高达/v [14/m ℃/w]/mq 的/ude1 日/b 最/d 高温/n ，/w 到/v 明天/t 可能/v 降/v 到/v [7/m ℃/w]/mq 。/w 气温/n 要/v 打/v 半折/nz 了/ule 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 张路延/nr 王浩野/nr 
