1月2日/t 下午/t ，/w 在/p 周/qt 谷堆/nr 附近/f 一/m 福彩/nz 投注/vi 站/vi ，/w 一/m 男子/n 用/p 先/d 赊账/vi 后/f 付费/v 的/ude1 方式/n ，/w 购买/v 了/ule 一种/mq 名为/v “/w 快/a 3/m ”/w 的/ude1 即时/d 彩/ng ，/w 疯狂/a 倍投/nz 下/f 注/v ，/w 几小时/mq 内/f 便/d 花/n 了/ule [16000/m 元/q]/mq ，/w 却/d [颗粒/n 无/v 收/v]/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 男子/n 借/v “/w 方便/a ”/w 之/uzhi 名/q 逃离/v 。/w 而/cc 在/p 此前/t 一天/mq ，/w 该/rz 男子/n 也/d 用/p 这种/r 疯狂/a 投注/vi 方式/n ，/w 揽/v 金/b [2/m 万元/q]/mq 现金/n 。/w 目前/t ，/w 投注/vi 站/vi 老板/nnt 已/d 报警/vn 。/w 
头/n 天/qt 疯狂/a 投注/vi 揽/v 金/b [两/q 万元/q]/mq 
汪小炎/nr 、/w 左祝兰/nr 夫妇/n ，/w 跟/p 人/n 合伙/vn 在/p 合肥市/ns 南/b 一环/nz 与/cc 淝河/ns 路/n 交口/n ，/w 经营/v 一家/n 福彩/nz 投注/vi 站/vi ，/w 大概/d 两三个/mq 月/n 前/f ，/w 站点/n 来/vf 了/ule 一名/mq 身高/n [1/m 米/q]/mq [73/m 左右/f]/mq 、/w 瘦长/z 脸/n 的/ude1 [年轻/a 男子/n]/nz ，/w “/w 当时/t 他/rr 来/vf 不是/c 购/v 彩/ng 的/ude1 ，/w 说/v 只是/d 记录/v 一下/mq 彩票/n 走势/n ，/w 抄/v 了/ule 一会/t 就/d 走/v 了/ule 。/w ”/w 汪小炎/nr 说/v ，/w 此/rzs 后/f ，/w 该/rz 男子/n 隔三差五/vl 就/d 来/vf ，/w 但/c 只/d 记/v 不/d 买/v 。/w 
今年/t 1月1日/t 晚/tg ，/w 该/rz 男子/n 又/d 来/vf 了/ule ，/w 这次/r 说/v 要/v 出手/vi ，/w 但/c 在/p 购/v 彩票/n 前/f ，/w 他/rr 和/cc 汪小炎/nr 说/v ，/w 先/d 出票/v 记账/vn ，/w 然后/c 一并/d 结算/vn 。/w 因/p 对方/n 经常/d 来/vf ，/w 汪小炎/nr 就/d 答应/v 了/ule 。/w 此/rzs 后/f ，/w 男子/n 开始/v 购买/vn 名为/v “/w 快/a 3/m ”/w 的/ude1 即时/d 彩/ng ，/w 这种/r 彩票/n 每/rz [10/m 分钟/qt]/mq 开/v 一次/mq 奖/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 该/rz 男子/n 开始/v 投注/vi ，/w 先/d 就/d 几组/nz 号码/n ，/w 各自/rr 倍投/nz 50/m 注/v ，/w 然后/c 是/vshi [100/m 倍/q]/mq 倍投/nz ，/w 花/n 去/vf 了/ule [几千/m 元/q]/mq ，/w 但/c 却/d 无/v 战果/n 。/w 汪小炎/nr 还/d 曾/d 善意/n 地/ude2 提醒/v 他/rr 要/v 理性/n 。/w 但/c 男子/n 不为所动/vl ，/w 又/d 开始/v [200/m 倍/q]/mq 倍投/nz ，/w 又/d 没/d 中/f ，/w 待/vi 倍数/n 达/v 500倍时/t ，/w 终于/d 一举/d 斩获/nz [2/m 万元/q]/mq 奖金/n (/w 每/rz 注/v 奖金/n [40/m 元/q]/mq )/w 。/w 除去/v [16580/m 元/q]/mq 的/ude1 彩金/nz 后/f ，/w 男子/n 揣着/v 净赚/v 的/ude1 [3420/m 元/q]/mq 走/v 了/ule 。/w 
第二天/mq 又/d 来/vf 疯狂/a 下/f 注/v 1.6万/m 
1月2日14/t :/w 30/m ，/w 该/rz 男子/n 又/d 来/vf 了/ule ，/w 这次/r 还是/c 以/p 先/d 出票/v 再/d 结账/vi 的/ude1 方式/n 购/v 彩/ng ，/w 因为/c 有/vyou 头/n [一/d 晚/tg]/mq 的/ude1 经历/n ，/w 这次/r 汪小炎/nr 夫妇/n 就/d 同意/v 了/ule 。/w 
头/n 晚/tg 尝/v 到/v 了/ule 甜头/n ，/w 该/rz 男子/n 又/d 用/p 倍投/nz 的/ude1 方式/n ，/w 选定/v [10/m 组/n]/mq 号码/n 守/v 号/q 倍投/nz ，/w 各自/rr [50/m 倍/q]/mq 倍投/nz ，/w 没/d 中/f 。/w 各自/rr [100/m 倍/q]/mq 倍投/nz ，/w 又/d 没/d 中/f 。/w 各自/rr [200/m 倍/q]/mq 倍投/nz ，/w 仍/d 没/d 中/f 。/w 见/v 此/rzs ，/w 男子/n 剔除/v 一组/mq 号/q 后/f ，/w 对/p 剩余/vn 的/ude1 [9/m 组/n]/mq 号/q ，/w 又/d 各自/rr [500/m 倍/q]/mq 倍投/nz ，/w 还是/c 没/d 中/f 。/w 而/cc 此时/r ，/w 男子/n 光彩/n 金/b 就/d 用/p 去/vf 了/ule [16000/m 元/q]/mq ，/w 汪小炎/nr 不禁/d 有些/rz 担心/v ，/w 对/p 男子/n 说/v ，/w “/w 要/v 不/d 你/rr 先/d 把/pba 这/rzv [16000/m 元/q]/mq 付/v 了/ule 吧/y ？/w ”/w 然而/c ，/w 男子/n 从/p 口袋/n 里/f 摸出/nz 一张/mq 建行/nis 卡/n 说/v ，/w “/w 这/rzv 卡/n 里/f 有/vyou 37000多块钱/m ，/w 你/rr 还/d 担心/v 我/rr 没钱/vi 付/v ？/w ”/w 
没/d 中奖/vi 说/v 去/vf “/w 方便/a ”/w 男子/n 借机/d 开溜/nz 
说完/v 后/f ，/w 男子/n 告诉/v 汪小炎/nr ，/w 先/d 去/vf 上/f 个/q 厕所/n ，/w 回来/v 再选/nz [10/m 组/n]/mq 号码/n ，/w [1000/m 倍/q]/mq 倍投/nz ，/w “/w 正好/z 再/d 花/n 2万/m ，/w 大不了/vl 把/pba 卡/n 里/f 的/ude1 钱/n 都/d 给/p 你/rr 。/w ”/w 见/v 男子/n 说/v 得/ude3 [有/vyou 模/ng 有/vyou 样/ng]/nz ，/w 汪小炎/nr 也/d 不好/a 说什么/nz 。/w 
[10/m 多/a 分钟/qt 后/f]/mq ，/w 离开/v 投注/vi 站/vi 的/ude1 男子/n 还/d 没/d 回来/v ，/w 汪小炎/nr 开始/v 紧张/a 起来/vf ，/w 赶紧/d 去/vf 边上/f 的/ude1 [公共/b 厕所/n]/nz 找/v ，/w 但/c 对方/n 早/a 不知/v 所/usuo 踪/ng 。/w 找/v 不到/v 人/n ，/w 这/rzv [1/m ./w 6/m 万元/q]/mq 就/d 得/ude3 汪小炎/nr 埋单/nz 。/w 对此/d ，/w 汪小炎/nr 夫妇/n 欲哭无泪/vl ，/w “/w 我们/rr 老家/n 在/p 农村/n ，/w 还有/v [2/m 个/q]/mq 孩子/n 在/p 上学/vi ，/w 损失/n 这么/rz 一/m 大笔钱/nz ，/w 我们/rr 连年/d 都/d 过/uguo 不成/v 了/ule 。/w ”/w 万幸/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 彩票/n 投注/vi 站/vi 门口/s 一个/mq 摄像头/n ，/w 拍/v 下/f 了/ule “/w 逃单/nz ”/w 男子/n 。/w 目前/t ，/w 汪小炎/nr 已/d 报警/vn 。/w (/w 吴洋/nr 齐美义/nr 李冠玉/nr )/w 

