超标/vi 配备/v 公车/n 、/w 多/a 占/v 办公/vn 用房/n 、/w 滥/a 建/v 楼堂馆所/n ，/w 一些/mq 党政机关/n 和/cc 领导干部/nnt 的/ude1 这些/rz 特权/n 行为/n ，/w [群众/n 意见/n]/nz 很大/d 。/w 专项/b 整治/vn 中/f ，/w 各地区/nz 各/rz 部门/n 各/rz 单位/n 不/d 回避/v 问题/n 、/w 不/d [敷衍/v 搪塞/v]/nz ，/w 咬定/v “/w 病灶/n ”/w 下/f “/w 猛/a 药/n ”/w ，/w 整改/vn 收到/v 积极/ad 成效/n 。/w 
公车/n 配备/v ，/w 严查/v 超编/vn 超标/vi 
“/w 以前/f 总/b 能/v 见到/v 一些/mq 挂着/v ‘/w 冀/b O/x ’/w 牌照/n 的/ude1 车/n ，/w 这/rzv 几个月/mq 来/vf 再/d 没/d 见到/v 这些/rz ‘/w 特权车/nz ’/w 了/ule ，/w [交通/n 秩序/n]/nz 好/a 了/ule 很多/m ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p ‘/w 四/m 风/n ’/w 的/ude1 一次/mq 亮剑/n 。/w ”/w 在/p [河北/ns 石家庄市/ns]/nz 街头/s ，/w 过路/b 群众/n 为/p 取消/v “/w 冀/b O/x ”/w 车牌/n 叫好/vi 。/w 河北/ns 对/p 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 问题/n ，/w 以/p “/w 钉钉/nz 子/ng ”/w 精神/n 立/v 说/v 立/v 改/v 。/w 截至/v 目前/t ，/w 河北/ns 共/d 清理/v 违规/vn [公务/n 用车/n]/nz [10299/m 辆/q]/mq ，/w [17337/m 辆/q]/mq “/w O/x ”/w 牌/n 车/n 全部/m 取消/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 自/p 中央/n 要求/n 专项/b 整治/vn “/w 车轮/n 上/f 的/ude1 腐败/an ”/w 以来/f ，/w 各/rz 省区/n 市/n 对/p 超编/vi 超标/vi 配/v 车/n 、/w 违规/vn 换车/vi 和/cc 借车/nz 、/w 摊派/v 款项/n 购车/v 、/w 豪华/a 装饰/v [公务/n 用车/n]/nz 以及/cc [公车/n 私用/v]/nz 、/w 滥用/v 军车/n 警车/n 牌照/n 等/udeng 行为/n 进行/vn 坚决/ad 查处/v 。/w 内蒙古/ns 清理/v 违规/vn 车辆/n 2万多辆/m 。/w 黑龙江/ns 、/w 河南/ns 分别/d 对/p [5960/m 辆/q]/mq 、/w [9996/m 辆/q]/mq 违规/v [公务/n 用车/n]/nz 进行/vn 了/ule 处置/vn 。/w 吉林/ns [9055/m 个/q]/mq “/w 吉/b O/x ”/w 车牌/n 被/pbei 一次性/d 作废/v ，/w [1127/m 辆/q]/mq 超标/vi 公车/n 被/pbei 清理/v 。/w 安徽/ns 6700多辆/m 公务车/nz 自/p 去年/t 7月1日/t 起/vf 全部/m 停用/v “/w 皖/b O/x ”/w 车牌/n ，/w 换/v 为/p 民用/b 号牌/nz 。/w 湖南/ns 清理/v 处置/vn 违规/v [公务/n 用车/n]/nz [5011/m 辆/q]/mq ，/w 查处/v 违规/vn 配/v 车/n 用车/n 问题/n [212/m 个/q]/mq ，/w 处理/vn [237/m 人/n]/mq 。/w 福建/ns [66/m 名/q]/mq 厅级/b 领导干部/nnt 对/p 存在/v 的/ude1 [公务/n 用车/n]/nz 超标/vi 问题/n 进行/vn 了/ule 整改/vn 。/w 西藏/ns 整治/vn 涉嫌/v [公车/n 私用/v]/nz 行为/n [246/m 起/vf]/mq 。/w 
银监会/nz 、/w 税务总局/nis 、/w 公安部/nto 、/w 国务院/nt 三峡/ns 办/v 等/udeng 中央/n 机关/n 都/d 清理/v 了/ule 全部/m 违规/v 公车/n 。/w 
办公/vn 用房/n ，/w 严格/ad 清理/v 多/a 占/v 
超/v 面积/n 占有/v 、/w 使用/v 办公/vn 用房/n 以及/cc 多/a 处/n 占用/v 办公/vn 用房/n ，/w 豪华/a 装修/vn 办公/vn 用房/n 、/w 配置/vn 高档/b [办公/vn 家具/n]/nz 和/cc 用品/n ，/w 长期/d 租用/v 宾馆/nis 、/w 酒店/nis 房间/n 作为/p 办公/vn 用房/n ，/w 一些/mq 退休/v 或/c 调离/v 的/ude1 领导干部/nnt 不/d 及时/ad 腾/v 退/vn 原/b 办公/vn 用房/n …/w …/w 各地/rzs 普遍/ad 将/d 这些/rz 违规/v 行为/n 纳入/v 整治/vn 范围/n 。/w 
专项/b 治理/vn 中/f ，/w 领导干部/nnt 带头/vd 是/vshi 一大/n 亮点/n 。/w [浙江/ns 省委/nis]/nto 、/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt 、/w [云南/ns 省委/nis]/nt 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 主动/ad 腾/v 退/vn 在/p 省人大/n 和/cc 省军区/n 的/ude1 办公/vn 用房/n 。/w 福建/ns [12/m 名/q]/mq 省级/b 领导干部/nnt 和/cc [72/m 名/q]/mq 厅级/b 领导干部/nnt 腾/v 退/vn 了/ule 多头/n 占用/v 的/ude1 办公/vn 用房/n 、/w 面积/n [3983/m 平方米/q]/mq 。/w 广东/ns 省级/b 领导干部/nnt 腾/v 退/vn 超标/vi 办公/vn 用房/n [33/m 间/f]/mq 、/w 面积/n [2027/m 平方米/q]/mq 。/w 
众多/a 党政机关/n 出现/v 了/ule “/w 领导干部/nnt 办公室/nis 小/a 了/ule ，/w 单位/n 办公/vn 用房/n 多/a 了/ule ”/w 的/ude1 现象/n 。/w 清理/v 面积/n 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 也/d 印证/v 了/ule 这/rzv 一点/mq ：/w 河北/ns 91万多平方米/m ，/w 内蒙古/ns 67万多平方米/m ，/w 广西/ns 17万多平方米/m ，/w 审计署/n 、/w 地震局/nis 等/udeng 单位/n 分别/d 清理/v 超标/vn 办公/vn 用房/n [数千/m 平方米/q]/mq …/w …/w 这些/rz 被/pbei 清理/v 出来/vf 的/ude1 办公/vn 用房/n 或/c 用于/v 改善/vn 普通/a 干部/nnt 办公/vn 条件/n ，/w 或/c 用于/v 设立/vn 方便/a [干部/nnt 群众/n]/nz 前来/vi 办事/vn 的/ude1 场所/n 。/w 
楼堂馆所/n ，/w 严禁/v 违规/vn 修建/v 
党政机关/n 修建/v 豪华/a 办公楼/n 历来/d 被/pbei 明令禁止/vl ，/w 但/c 实际上/d 办公楼/n 患/v 上/f “/w 豪华/a 病/n ”/w 的/ude1 不/d 在/p 少数/m ，/w [群众/n 意见/n]/nz 较大/d 。/w 专项/b 整治/vn 中/f ，/w 各地区/nz 各/rz 部门/n 各/rz 单位/n 对症下药/vl ，/w 治标/vi 又/d 治本/vi 。/w 
整治/vn 滥/a 建/v 楼堂馆所/n ，/w 广西/ns “/w 动真格/nz ”/w 。/w 广西/ns 对/p 即使/c 已/d 安排/v 资金/n 的/ude1 新建/vn 和/cc 改扩建/vn 党政机关/n 楼堂馆所/n 项目/n ，/w 尚未/d 有/vyou 实质性/n 开工/vi 的/ude1 ，/w 已/d 安排/v 资金/n 将/d 由/p 自治区/n 财政/n 收回/v 预算/n ，/w [统筹/vd 安排/v]/nz 用于/v 发展/vn 经济/n 和/cc 改善/v 民生/n 。/w 
吉林/ns 对/p 省/n 地勘局/nis 等/udeng [6/m 个/q]/mq 楼堂馆所/n [建设/vn 项目/n]/nz 进行/vn 复检/nz 。/w 安徽/ns 对/p 全省/n [28/m 个/q]/mq 未/d 开工/vi 建设/v 楼堂馆所/n 项目/n 停止/v 实施/vn 。/w 陕西/ns 在/p 去年/t 8月/t 启动/v 的/ude1 停止/v 新建/vn 楼堂馆所/n 治理/vn 中/f ，/w 截至/v 目前/t 已/d 停建/v [37/m 个/q]/mq 新建/v 楼堂馆所/n 。/w 新疆/ns 各级/r 党政机关/n 停止/v 新建/vn [18/m 个/q]/mq 包括/v 技术/n 业务/n 用房/n 在/p 内/f 的/ude1 楼堂馆所/n 项目/n ，/w 涉及/v 资金/n [5/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w [国家/n 林业局/nis]/nto 集中/v 清理/vn [22/m 个/q]/mq 楼堂馆所/n 在/p 建/v 项目/n 。/w 
同时/c ，/w 各地区/nz 各/rz 部门/n 各/rz 单位/n 严禁/v 豪华/a 装修/vn ，/w 严防/v 以/p 任何/rz 名义/n 新建/v 、/w 改造/vn 、/w 扩建/v 宾馆/nis 、/w 招待所/nis 或/c 具有/v 接待/vn 功能/n 的/ude1 场所/n ，/w 一些/mq “/w 暗度陈仓/vl ”/w 的/ude1 楼堂馆所/n 被/pbei 发现/v ，/w 一些/mq 顶风/vi 违纪/vn 的/ude1 单位/n 被/pbei 严肃查处/v ，/w 党风/n 为/p 之一/rz 正/d ，/w 民心/n 为之一振/vl 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月05日01/t 版/n ）/w 
