李嘉欣/nr 
李嘉欣/nr 的/ude1 情感/n 经历/n 可/v 说/v 是/vshi 一部/mq “/w 小/a 三/m 的/ude1 奋斗/vn 史/ng ”/w ，/w 从/p 刘銮雄/nr 到/v 许晋亨/nr ，/w 总/b 少不了/vl “/w 小/a 三/m ”/w 的/ude1 尴尬/a 身份/n 。/w 何超琼/nr 与/cc 许晋亨/nr 于/p 1991年1月/t 结婚/vi ，/w 当年/t 两人/mq 的/ude1 婚宴/n 连续/a 3日/t 举行/v ，/w 被/pbei 形容/v 为/p 世纪/n 婚礼/n ，/w 两人/mq 的/ude1 婚姻/n 维持/v 了/ule 9年/t 。/w 2008年10月/t ，/w 许晋亨/nr 与/cc 李嘉欣/nr 于/p 香港/ns 登记/vn 注册/vn 结婚/vi 。/w 2008年11月23日/t ，/w 李嘉欣/nr 许晋亨/nr 香港/ns 大婚/nz ，/w 婚礼/n 花费/v 1亿/m ，/w 最/d 美/b 港姐/nnd 终/d 圆/v 豪门/n 梦/n 。/w 
