[法国/nsf 波尔多/nsf]/ns 大河/n 城堡/n 酒庄/n 。/w 去年/t 12月20日/t ，/w 中国/ns 富商/n 郝琳/nr 夫妇/n 以/p [3000/m 万/d 欧元/n]/mq 的/ude1 代价/n 收购/v 了/ule 这家/r 酒庄/n 。/w 
[中国/ns 宁夏红/nz 集团/nis]/nt 以/p [1000/m 万/d 欧元/n]/mq 收购/v 了/ule 大/a 慕/vg 爱/v 酒庄/n 。/w 
[法国/nsf 酒庄/n]/nz 商店/nis 里/f 的/ude1 [中国/ns 元素/n]/nz 随处可见/vl 。/w 
[越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 [中国/ns 商人/nnt]/nz 热衷/v 投资/vn [法国/nsf 酒庄/n]/nz 。/w 过去/vf 5年/t ，/w [中国/ns 商人/nnt]/nz 收购/v 了/ule [60/m 家/q]/mq [波尔多/nsf 酒庄/n]/nz 。/w 
李莉娟/nr 最近/t 很/d 忙碌/a 。/w 记者/nnt 给/p 她/rr 打电话/vi 时/ng ，/w 她/rr 正在/d 香港/ns 和/cc 一个/mq 客户/n 谈/v 去/vf 波尔多/nsf 看/v 酒庄/n 的/ude1 事情/n 。/w 新年/t 都/d 没有/v 休息/vn ，/w “/w 过/uguo 两天/mq 还要/d 来/vf 北京/ns 。/w ”/w 
收购/v 
[千万/m 欧元/n]/mq 买下/v 中级/b 酒庄/n 
波尔多/nsf 著名/a 的/ude1 两/m 海/n 之间/f （/w 加伦/nrf 河/n 和/cc [多尔多涅/nrf 河/n]/nz ）/w 有一个/mq 环境/n 优美/a 的/ude1 广阔/a 庄园/n ：/w 大/a 慕/vg 爱/v 酒庄/n 。/w 一座/mq 宏伟/a 的/ude1 新/a [哥特式/b 风格/n]/nz 的/ude1 城堡/n 矗立/v 其中/rz ，/w [59/m 公顷/q]/mq 的/ude1 葡萄园/n ，/w 生产/v 干红/nf 、/w 干白/nz 和/cc 淡/a 红葡萄酒/nf ，/w 年产量/n 达到/v [40/m 万/d 瓶/n]/mq 。/w 这/rzv 座/q 两/m 海/n 之间/f 的/ude1 “/w 睡美人/n ”/w ，/w 2012年/t 迎来/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 新主人/nz ：/w [宁夏红/nz 集团/nis]/nt 总裁/nnt 张金山/nr 。/w 
张金山/nr 对/p 新京报/nz 记者/nnt 介绍/v 说/v ，/w “/w 大/a 慕/vg 爱/v 酒庄/n 有/vyou [1400/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n 了/ule 。/w 这个/rz 酒庄/n 在/p 当地/s 比较/d 有名/a ，/w 还有/v 很多/m 传说/n 。/w ”/w 尽管/c 酒庄/n 的/ude1 起源/n 已经/d 不再/d 确切/a 可/v 考/vn ，/w 但/c 一个/mq 中世纪/t 的/ude1 传说/n 则/d 证明了/v 至少/d 在/p [六/m 七/m 百年/mq]/mq 前/f ，/w 这家/r 座/q 园/ng 已经/d 非常/d 繁荣/an 。/w 传说中/nz 世纪/n ，/w 著名/a 的/ude1 [圣殿/n 骑士团/nz]/nz 拥有/v 这/rzv 座/q 庄园/n ，/w 并/cc 积累/v 了/ule 大量/m 财富/n ，/w 甚至/d 引起/v 了/ule 国王/nnt 的/ude1 嫉妒/v 。/w [圣殿/n 骑士/nnd]/nz 们/k 最终/d 被/pbei 国王/nnt 派来/vf 抢夺/v 财宝/n 的/ude1 士兵/nnt 杀死/v ，/w 遭/v 火刑/nz 示众/vi ，/w 但/c 大量/m 的/ude1 财富/n 却/d 不翼而飞/vl ，/w 传说/n 它们/rr 被/pbei 骑士/nnd 们/k 埋/v 到/v 了/ule 地道/a 里/f 。/w 
此/rzs 后/f 酒庄/n 多次/mq 易主/nz 。/w 2012年/t ，/w 张金山/nr 最终/d 以/p [1000/m 万/d 欧元/n]/mq 的/ude1 价格/n ，/w 成功/a 地/ude2 说服/v 了/ule 原/b 主人/n 将/d 酒庄/n 购得/v 。/w 在/p 中国人/n 买下/v 的/ude1 [波尔多/nsf 酒庄/n]/nz 中/f ，/w 这个/rz 价格/n 在/p 公开/ad 的/ude1 资料/n 中/f 已经/d 位列/v 前/f [三/m 名/q]/mq 。/w 张金山/nr 说/v ，/w “/w 价格/n 高/a 是因为/c 酒庄/n 面积/n 大/a ，/w [2600/m 亩/q]/mq ，/w 即使/c 在/p 法国/nsf 也/d 是/vshi 很/d 少见/a 的/ude1 。/w 一般/ad 酒庄/n 都/d 只有/c [三/m 四/m 百亩/nz]/mq 的/ude1 面积/n 。/w 而且/c ，/w 这个/rz 价格/n 包括/v 酒庄/n 里/f 的/ude1 库存/n 酒/nf 。/w ”/w 
最/d 令/v 张金山/nr 看重/v 的/ude1 ，/w 是/vshi “/w 这个/rz 酒庄/n 在/p 1874年/t 就/d 评为/v 法国/nsf 的/ude1 中级/b 酒庄/n 。/w ”/w 这/rzv 一点/mq 非常/d 难得/a ，/w 因为/c 在/p 波尔多/nsf 的/ude1 市场/n 上/f ，/w 带/v 级别/n 的/ude1 酒庄/n 几乎/d 很少/ad 被/pbei 出售/v 。/w 在/p 李莉娟/nr 看来/v ，/w 注重/v 酒庄/n 的/ude1 品质/n ，/w 则/d 反映/v 了/ule 中国/ns 买家/n 在/p 几年/mq 的/ude1 市场/n 历练/nz 中/f 已经/d 趋于/v 理性/n 和/cc 成熟/a 。/w 
“/w 以前/f 中国人/n 买/v 酒庄/n ，/w 只/d 看/v 城堡/n 漂/v 不/d 漂亮/a 。/w 但是/c 现在/t ，/w 则/d 会/v 考虑到/v 庄园/n 的/ude1 风土/n 。/w ”/w 李莉娟/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 风土/n 指/v 某/rz 一块/s 特殊/a 的/ude1 土地/n 与/cc 这块/r 土地/n 上/f 综合/vn 的/ude1 环境/n 、/w 气候/n 与/cc [人文/n 因素/n]/nz 。/w 类似于/v 中国/ns 所谓/v 的/ude1 [一方/mq 水土/n 养/v 一方/mq 人/n]/nz ，/w 风土/n 对于/p 葡萄/nf 的/ude1 品质/n 有着/v 至关重要/bl 的/ude1 影响/vn 。/w “/w 中国/ns 客户/n 越来越/d 重视/v 酒庄/n 的/ude1 风土/n 了/ule 。/w ”/w 
