杨幂/nr 回应/vn 双喜临门/vl 
杨幂/nr 一行/n 现身/v 
下/f 周三/t （/w 八日/t ）/w 和/cc 刘恺威/nr 于/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 的/ude1 杨幂/nr ，/w 于/p 4日/t 晚上九时/t 半/m 现身/v [香港/ns 机场/nis]/nz ，/w 在/p 助手/nnt 及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 陪同/v 下/f 出/vf 闸/n ，/w 而/cc 女/b 助手/nnt 更为/d 杨幂/nr 推/v 着/uzhe 六大/n 箱/ng 行李/n 。/w 
自从/p 宣布/v 婚/ng 讯/ng 后/f ，/w 杨幂/nr 一直/d 被/pbei 指/v 有/vyou 孕/vg 并/cc 因而/c 推辞/vi 工作/vn ，/w 当/p 记者/nnt 问/v 到/v 杨幂/nr 是否/v “/w 双喜临门/vl ”/w 时/ng ，/w 她/rr 即/v 表现/vn 愕然/a ，/w 并/cc 说/v 了/ule 一个/mq “/w 啊/y ”/w 字/n ，/w 之后/f 续/v 说/v 这次/r 来/vf 港/n 是/vshi 为了/p 工作/vn ，/w 又/d 指/v 刘恺威/nr 身/ng 在/p 外地/s ，/w 至于/p 何时/ryt 飞往/v 巴厘岛/nsf ，/w 她/rr 说/v 暂/d 不/d 透露/v ，/w 并/cc 以/p “/w 开心/a ”/w 来/vf 形容/v 现/tg 时/ng 的/ude1 心情/n 。/w 问/v 到/v 抵/v 港/n 后/f 会/v 否/vg 跟/p 未来/t 老/a [爷爷/n 奶奶/n]/nz 见面/vi ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 应该/v 会/v 见面/vi 吧/y ！/w ”/w 
以/p 短/a Tee/x 示/vg 人/n 的/ude1 杨幂/nr ，/w 手脚/n 依然/d 纤瘦/nz ，/w 步行/vi 往/p 停车场/n 期间/f [步履/n 轻盈/a]/nz ，/w 上车/v 时/ng 戴/v 了/ule 黑超/nz 后/f ，/w 更/d 不忘/v 主动/ad 向/p 记者/nnt 挥手/vi 道别/vi 。/w 
