1月3日/t ，/w 一名/mq 老人/n 在/p 长沙/ns 曹家坡/nr 路段/n 突然/ad 晕倒/v ，/w 雨花/nz [交警/nnd 大队/nis 一/d 中队/nis]/nto 辅警/nz 叶林锋/nr 离岗/v 将/d 老人/n 护送/v 至/p 医院/nis 。/w 然而/c ，/w 此/rzs 事件/n 却/d 被/pbei 误传/v 为/p “/w 交警/nnd 离岗/v 护送/vn 晕倒/v 老人/n 被/pbei 处罚/vn ”/w 。/w 今天/t ，/w 长沙/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 表示/v ，/w 这/rzv 纯属/v 误传/v ，/w [雨花/nz 交警/nnd 大队/nis]/nt 在/p 当天/t 就/d 通报/v 表扬/vn 了/ule 叶林锋/nr 。/w 
[长沙市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 处/n 教/v 科/n 副科长/nnt 肖强/nr 介绍/v ，/w 事发/vi 时/ng ，/w [雨花/nz 交警/nnd 大队/nis]/nt 督查/v 人员/n 来/vf 查岗/nz ，/w 发现/v 路口/n 网格化/gi 勤务/n 的/ude1 岗/n 点/qt 没/d 人/n 值守/nz ，/w 了解/v 后/f 才/d 发现/v 负责/vn 执勤/vi 的/ude1 叶林锋/nr 在/p 路口/n 以外/f 的/ude1 地方/n 救助/v 老人/n 。/w 针对/p 叶林锋/nr 空岗/n 违纪/vn 的/ude1 情况/n ，/w 督查/v 人员/n 向/p 他/rr 口头/n 承诺/vn ，/w 因/p 救人/vi 而/cc 空岗/n 的/ude1 事/n 不会/v 受罚/vn ，/w 应该/v 受到/v 表扬/vn 。/w 交警大队/nis 相关/vn 负责人/nnt 当日/t 对此/d 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 并/cc 表示/v 不会/v 对/p 他/rr 记过/vn ，/w 反而/d 要/v 表扬/vn 。/w 
“/w 见义勇为/vl 是/vshi 从警/v 者/k 的/ude1 本份/nz ，/w 我/rr 觉得/v 他/rr 所/usuo 做/v 的/ude1 让/v 人/n 感动/v 。/w ”/w 肖强/nr 说/v ，/w 公安部/nto 今年/t 出台/vi 的/ude1 “/w [三/m 项/q]/mq 纪律/n ”/w 规定/n ：/w [公安/n 民警/nnt]/nz 决不/d 允许/v 面对/v 群众/n 危难/n 不/d 勇/ag 为/p 。/w 对此/d ，/w @/w 长沙/ns 交警/nnd 官方/n 微博/n 表示/v ：/w 长沙/ns 交警/nnd 积极/ad 践行/nz 并/cc 倡导/v 。/w (/w 通讯员/nnt 肖强/nr 记者/nnt 易征洋/nr )/w 
