《/w 最强/ad 大脑/n 》/w [第一/m 期/qv]/mq ，/w 几位/n 选手/n 都/d 表示/v 自己/rr 是/vshi 周杰伦/nr 粉丝/nf ，/w 乐/a 坏/a 周董/nr 。/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f 刘欢/nr 和/cc 周华健/nr “/w 斗嘴/vi ”/w 抢/v 选手/n 、/w 让/v 节目/n 十分/d 欢快/a 。/w 
当/p “/w 好/a 音乐/n ”/w 碰上/v “/w 好/a 大脑/n ”/w ，/w 哪一个/mq 更/d 能/v 挑战/vn 你/rr 的/ude1 感官/n 神经/n ？/w 前晚/nz ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 三档/nz 节目/n 一同/d 冲击/vn [2014/m 首/q]/mq 个/q 周五/t 档/ng ，/w 让/v 荧屏/n 一/m 时间/n 热闹非凡/al 。/w 从/p 反馈/vn 看/v ，/w 观众/n 普遍/ad “/w 喜新厌旧/vl ”/w ，/w 其中/rz “/w 好/a 歌曲/n ”/w 在/p 全国/n 网/n 收视/nz 力/n 压/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 则/d 在/p 话题/n 上/f 赢得/v 最多/ad 关注/v 和/cc 讨论/v ，/w 而/cc 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 虽/c 找/v 来/vf 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 等/udeng 实力/n 唱/v 将/d ，/w 却/d 被/pbei 网友/n 吐槽/nz 过时/a ，/w 更为/d 节目/n 更名/vi “/w 我/rr 是/vshi 老/a 歌手/nnt ”/w 。/w 
《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 
“/w 超人/n ”/w 表现/v 惊呆/v 观众/n 
全新/b 亮相/vi 的/ude1 [江苏/ns 卫视/n]/nz 大型/b 科学/n 励志/n 真人秀/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 以/p “/w 神奇/a ”/w 的/ude1 选手/n 给/p 人/n 留下/v 深刻/a 印象/n 。/w 其中/rz “/w 超级/b 找茬/v 王/n ”/w 郑才千/nr 靠/v [一/d 双/q]/mq “/w 火眼金睛/n ”/w 在/p 长/a [6/m 米/q]/mq 、/w 高/a [3/m 米/q]/mq 的/ude1 魔方/n 墙/n 中/f ，/w 从/p [45000/m 个/q]/mq 密密麻麻/z 的/ude1 小色块/nz 中/f ，/w [3/m 次/qv]/mq 顺利/ad 找到/v 了/ule 1/45000/m 的/ude1 不同/a ；/w 女选手/nz 赵玥/nr 则/d 变身/nz [经典/n 影片/n]/nz 《/w 偷天换日/nz 》/w 中/f 的/ude1 [美女/n 大盗/nz]/nz 凯瑟琳·泽塔-琼斯/nrf ，/w 蒙眼/nz 靠/v 着/uzhe 柔韧/a 的/ude1 身体/n 穿越/v 错落/vn 复杂/a 的/ude1 红外线/n 。/w 这些/rz “/w 超人/n ”/w 表现/v 也/d 让/v 电视机/n 前/f 的/ude1 “/w 小伙伴/n 惊呆/v 了/ule ”/w 。/w 
不过/c 作为/p 国内/s 首/q 档/ng 科学/n 真人秀/nz ，/w 节目/n 中/f “/w 科学/n 判官/nnt ”/w 魏坤琳/nr 引发/v 争议/vn ：/w 当/p 赵玥/nr [挑战/vn 成功/a]/nz 后/f ，/w 因为/c Dr/x ./w 魏/tg 的/ude1 过/uguo 低/a 难度/n 分/qt ，/w 导致/v 其/rz 晋级/vi 失败/vi ，/w Dr/x ./w 魏/tg 解释/v 赵玥/nr 闯关/nz 成功/a 采取/v 的/ude1 不是/c “/w 大脑/n 空间/n 记忆/n ”/w ，/w 而是/c 通过/p 身体/n 记忆/n ，/w 不/d 符合/v “/w 最强/ad 大脑/n ”/w 要求/n 。/w 网友/n 直/d 斥/vg 他/rr “/w 这么/rz 逆天/nz 的/ude1 表现/vn 都/d 无动于衷/vl ，/w 闹/v 哪样/ry ？/w ”/w 
【/w 明星/nnd “/w 抢/v 风头/n ”/w 】/w 
周董/nr 大方/a 又/d 机智/a 
由/p 周杰伦/nr 领衔/vd 的/ude1 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 超级/b 评审团/n ，/w 成/v 了/ule 首期/n 节目/n 的/ude1 最大/gm 亮点/n 。/w 完成/v 综艺/b 首/q 秀/ag 的/ude1 周董/nr 被/pbei 网友/n 大赞/nrf 为/p “/w 够/v 机智/a 有/vyou 才情/n 有/vyou 温度/n ”/w 的/ude1 “/w 中国/ns 好/a 歌星/nnd ”/w 。/w 周董/nr 在/p 节目/n 中/f 帮/v 选手/n 布置/v 道具/n ，/w 协助/v 展示/vn 才能/n ，/w 甚至/d 拥抱/v 合影/vi ，/w 都/d 有求必应/vl ，/w 亲和力/n 相当/d 强/a ，/w 而且/c 还/d 亲自/d 上场/vi 挑战/vn 琴键/n 听音/nz ，/w 一句/mq “/w [见/v 好/a 就/d 收/v]/nz 才/d 是/vshi 聪明人/n ”/w 成为/v 粉丝/nf 们/k 力/n 顶/v 的/ude1 金/b 句/q 。/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 
刘欢/nr 成/v 首期/n 大赢家/nz 
在/p 央视/j [三/m 套/q]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 首期/n 节目/n 中/f ，/w [七/m 首/q]/mq [风格/n 迥异/z]/nz 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 让/v 不少/m 观众/n 点/qt 了/ule “/w 赞/vg ”/w 。/w 导师/nnt 刘欢/nr 成功/a 将/d [四/m 首/q]/mq [风格/n 迥异/z]/nz 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 揽/v 入/v 自己/rr 的/ude1 “/w 五色土/nz ”/w 原创/b 大/a 碟/ng 。/w 无论是/c [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 天才/n 少女/n 涂/v 议/v 嘉/b 创作/vn 的/ude1 “/w 欧式/b 安魂曲/n ”/w 《/w 蒲公英/n 在/p 飞/vi 》/w ，/w 还是/c 出自/v [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 最/d 牛/n 贝斯手/nnt 张岭/nr 的/ude1 [布鲁斯/nrf 音乐/n]/nz 《/w 喝酒/vi blues/x 》/w ，/w 刘欢/nr 都/d 强势/n 收入/n 囊中/s ；/w 而/cc 霍尊/nr 、/w 王矜霖/nr 两位/mq [20/m 岁/qt]/mq 出头/vi 的/ude1 年轻人/n ，/w 也/d 分别/d 凭借/p 着/uzhe 《/w 卷珠帘/nz 》/w 的/ude1 中国/ns 风/n 和/cc 颇/d 带/v 戏谑/vi 意味/n 的/ude1 《/w 他/rr 妈妈/n 不/d 喜欢/vi 我/rr 》/w 加入/v 了/ule 刘欢/nr 的/ude1 音乐/n 大/a 碟/ng 。/w 
对于/p 向来/d 被/pbei 周华健/nr 调侃/v 为/p “/w 听/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 歌/n 长大/vi ”/w 的/ude1 刘欢/nr ，/w [三/m 位/q]/mq 年轻人/n 的/ude1 加入/vn 也/d 证明了/v 这位/r “/w 家长会/n 会长/nnt ”/w 对于/p “/w 孩子们/nz ”/w 来说/uls 也/d 具有/v 着/uzhe 强大/a 的/ude1 吸引力/n ，/w 可谓/v 是/vshi 老少/n 通吃/nz 。/w 随着/p 这/rzv [四/m 首/q]/mq [风格/n 迥异/z]/nz 的/ude1 歌曲/n 加入/v 刘欢/nr 门下/n ，/w 刘欢/nr 一直/d 强调/v 的/ude1 “/w 风格/n 多样性/n ”/w 大/a 碟/ng 也/d 已经/d 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w 
【/w 明星/nnd “/w 抢/v 风头/n ”/w 】/w 
刘欢/nr 感性/n 爱/v 飙/n 泪/n 
相/d 较/d 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w ，/w 此次/rz 刘欢/nr 在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 导师/nnt 椅上/nz 似乎/d 变得/vi 更加/d “/w 感性/n 脆弱/a ”/w 。/w 在/p 倾听/v 霍尊/nr 的/ude1 《/w 卷珠帘/nz 》/w 时/ng ，/w 刘欢/nr 就/d 激动不已/vl 而/cc 流下/v 眼泪/n ：/w “/w 说实话/vl ，/w 我/rr 一直/d 在/p 平复/vi 我/rr 自己/rr 。/w 很少/ad [有/vyou 一首歌/mq]/nz 听/v 一半/m 就/d hold/x 不住/d 。/w ”/w 而/cc 在/p 聆听/v 张/q 岭/ng 的/ude1 独特/a [蓝调/nz 音乐/n]/nz 后/f ，/w 他/rr 也/d 为/p 这样/rzv 一个/mq 资深/b 音乐人/nnt 能够/v 站/vi 上/f 这个/rz 原创/b 的/ude1 舞台/n [喜/v 极/d 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 
老将/n 抢/v 镜/ng 粉丝/nf 不买账/vl 
前晚/nz ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 进行/vn 第一轮/mq 排位赛/nz ，/w 韦唯/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 张宇/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 曹格/nr 、/w 邓紫棋/nr 登台/vi 。/w 与/cc 上/f 一季/mq 相比/vi ，/w “/w 歌手/nnt ”/w 阵容/n 更为/d 多元化/vn ，/w 但/c 也/d 被/pbei 网友/n 吐槽/nz 为/p “/w 老龄化/vn ”/w 。/w 其中/rz [60/m 后/f]/mq 、/w [70/m 后/f]/mq 多达/v [4/m 人/n]/mq 。/w 网友/n 对/p 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 两位/mq 歌坛/n 老将/n 包揽/v 前/f 两名/mq [颇/d 有/vyou 微词/n]/nz ，/w 认为/v 他们/rr 的/ude1 唱法/n 和/cc 音乐/n 口味/n 都/d 太/d 过/uguo 老气/a ，/w 已经/d 落伍/vi 。/w 
最/d 让/v 粉丝/nf 难过/a 的/ude1 是/vshi ，/w 周笔畅/nr 在/p 首期/n 垫底/vi 。/w 作为/p 超女/n 代表/nnt ，/w 周笔畅/nr 的/ude1 演唱/vn 实力/n 多年来/d 有口皆碑/vl ，/w 首期/n 节目/n 中/f 她/rr 将/d 《/w 别/d 爱/v 我/rr 像/v 爱/vn 个/q 朋友/n 》/w 与/cc 《/w 解脱/v 》/w 糅合/v ，/w 却/d 不敌/v 其他/rzv [六/m 位/q]/mq 歌手/nnt 。/w 不少/m 观众/n 猜测/v 这/rzv 是/vshi 周笔畅/nr 出局/vi 的/ude1 前兆/n 。/w 不过/c 也/d 有/vyou 观众/n 认定/v 这/rzv 是/vshi 节目组/n 放出/v 的/ude1 烟幕弹/n ，/w 毕竟/d 作为/p [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 “/w 人气/n 王/n ”/w ，/w 周笔畅/nr 首轮/n 出局/vi 实在/d 影响/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 收视/nz 。/w 据悉/v ，/w 乐视网/nz 作为/p 节目/n 独/d 播/v 网络/n 平台/n ，/w 打造/v 多档/nz 自制/v 衍生/vn 节目/n 挖掘/v 幕后/s 故事/n ，/w 周笔畅/nr 也/d 将/d 出现/v 在/p 节目/n 中/f 讲述/v 选/vn 歌/n 历程/n 。/w 
【/w 明星/nnd “/w 抢/v 风头/n ”/w 】/w 
张宇/nr 说/v 比/p 唱/v 更好/d 
台湾/ns 歌星/nnd 张宇/nr 当晚/t 第一个/mq 出场/vi 演唱/v 了/ule 代表作/n 《/w 月亮/n 惹/v 的/ude1 祸/n 》/w ，/w 反响/n 一般/ad ，/w 不过/c 他/rr 兼任/v 主持/vn 表现/v 出色/a ，/w 因为/c 在/p 台湾/ns 曾/d 做/v 过/uguo 综艺/b 主持人/nnt 的/ude1 缘故/n ，/w 他/rr 抖包袱/nz 的/ude1 能力/n 明显/a 比/p 前任/b 胡海泉/nr 高/a 出/vf 一大/n 截/v ，/w 得到/v 网友/n 一面/n 倒/vi 的/ude1 支持/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 表示/v 希望/vn 看到/v 他/rr 走到/vf 最后/f ，/w “/w 唱/v 不到/v 最后/f 也/d 说/v 到/v 最后/f ”/w 。/w （/w 记者/nnt 刘玮/nr 吴立湘/nr ）/w 

