这/rzv 两天/mq ，/w 合肥/ns 市民/n 正在/d 为/p 五里墩/nz 立交/b 封闭/v 维修/vn 带来/v 的/ude1 巨大/a 交通/n 压力/n 的/ude1 时候/n ，/w 另一个/mq 问题/n 也/d 不容忽视/vl —/w —/w 业内人士/n 分析/vn ，/w 客观/a 来说/uls ，/w 一些/mq 超重/vn [超载/v 车辆/n]/nz 的/ude1 违规/vn 上/f 桥/n ，/w 对于/p 桥梁/n 各/rz 部件/n 的/ude1 正常/a [使用/v 寿命/n]/nz 无疑/d 有着/v 致命/vn 的/ude1 伤害/vn 。/w 
[新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 今天/t 从/p 合肥市/ns 召开/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 了解到/v ，/w 为/p 杜绝/v 超载/vn 超重/vn 车辆/n 上/f 桥/n ，/w 合肥市/ns 已/d 决定/v 斥资/v [2400/m 万元/q]/mq ，/w 给/p 全市/n 所有/b 高架桥/n 加装/v 限/vn 高架/n 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 合肥市/ns [长江/ns 西路/n 高架桥/n]/nz 已/d 率先/d 加装/v 。/w 下/f 一步/mq 在/p 全市/n 的/ude1 推广/vn 或/c 将/d 对/p 超载/v 现象/n 有/vyou 很好/ad 的/ude1 抑制作用/gb ，/w 也/d 将/d 为/p 桥梁/n 加上/v [一/d 重/a]/mq [保护/vn 装置/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 伍静/nr ）/w 
