综合/v 新华社/nt 报道/v 一则/c 广为/d 流传/v 的/ude1 网/n 帖/ng 称/v ，/w [深圳市/ns 龙岗/nz 街道/ns 南/b 联/vg 社区/n 工作站/nis]/nt 常务/b 副站长/nnt 、/w 南/b 联/vg 股份/n 合作/v 公司/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 周伟思/nr 拥有/v “/w 80多栋/m 私人/n 物业/n 、/w [20/m 辆/q]/mq 豪/ag 车/n 、/w 20亿/m 资产/n ”/w 。/w 不少/m 网友/n 猜测/v 其/rz [财产/n 来源/n]/nz ，/w 戏称/v “/w 不要/d 拿/v 村干部/nnt 不当/a 干部/nnt ”/w 。/w 目前/t ，/w 周伟思/nr 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 该案/r 还/d 牵/v 出/vf 当地/s 多/a 名/q 干部/nnt 。/w 
成为/v [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz 前/f 已/d 是/vshi “/w 巨富/n ”/w 
爆料/v 网/n 帖/ng 出现/v 后/f ，/w 引起/v 了/ule [有关/vn 部门/n]/nz 关注/v 。/w 2012年11月27日/t ，/w [深圳市/ns 龙岗区/ns 监察局/nis]/nt 牵头/vi 区/n [相关/vn 部门/n]/nz 成立/vi [联合/vd 调查组/nis]/nt ，/w 就/d 此事/r 展开/v 调查/vn 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 周伟思/nr 是/vshi 乡村/n 里/f 最早/d 富/vg 起来/vf 的/ude1 一位/mq “/w 能人/n ”/w 。/w 周伟思/nr 从/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz 70年代/t 末/f 开始/v 贩卖/vn 海鲜/nf 、/w 青菜/n 等/udeng 摆摊/v 生意/n ，/w 到/v 开/v 商店/nis 出售/v 小百货/n ，/w 然后/c 涉足/v 建筑业/n 成/v 了/ule 包工头/nnd ，/w 从/p 中/f 发现/v 了/ule 土地/n 的/ude1 价值/n ，/w 从而/c 大量/m 买/v 地/ude2 圈地/v 、/w 盖房/v 出租/vn ，/w 甚至/d 形成/v 了/ule 成片/v 的/ude1 商业楼/n 和/cc 工业区/n 。/w 随着/p 土地/n 、/w 房产/n 在/p 城市化/v 发展/vn 中/f 日益/d 增值/vn ，/w 在/p 其/rz 尚/d 不具备/v [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz 的/ude1 身份/n 之前/f ，/w 其/rz 个人/n 财富/n 已/d [迅速/ad 膨胀/vi]/nz ，/w 甚至/d 成为/v “/w 巨富/n ”/w ，/w 并/cc 在/p 不断/d 增值/vn 中/f 。/w 
事发/vi [旧城/ns 改造/vn]/nz ，/w [拔出/vf 萝卜/n 带/v 出/vf 泥/n]/nz 
据/p 检/ng 方/q 介绍/v ，/w 周伟思/nr 涉嫌/v 受贿罪/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 为/p ：/w 周伟思/nr 在/p 担任/v [南/b 联/vg 社区/n 居委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w [南/b 联/vg 社区/n 工作站/nis]/nt 副站长/nnt 、/w 常务/b 副站长/nnt 期间/f ，/w 接受/v [南/b 联/vg 小学/nis]/nt 片/q 区/n [旧城/ns 改造/vn]/nz 项目/n 开发商/nnd 天基/nz 公司/nis 董事长/nnt 叶某/nr 的/ude1 请托/nz ，/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 为/p 该项/r 目的/n 开发/vn 及/cc 拆迁/v 工作/vn 提供/v 帮助/vn ，/w 先后/d 收受/v 天基/nz 公司/nis 董事长/nnt 叶某/nr 贿赂/v 共计/v 人民币/n [4900/m 万元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 伙同/v 泰德/nrf 建/v 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 范/ng 某/rz 收受/v 人民币/n [4500/m 万元/q]/mq ，/w 此外/c ，/w 周伟思/nr 又/d 单独/d 收受/v 了/ule 叶某/nr 的/ude1 好处费/n 人民币/n [400/m 万元/q]/mq 。/w 
同时/c ，/w 周伟思/nr 被/pbei 指控/v 涉嫌/vn [非/b 国家/n 工作/vn 人员/n 受贿罪/n]/nz ，/w 涉嫌/v 收受/v 好处费/n 金额/n 为/p 人民币/n [700/m 万元/q]/mq 。/w 另外/c ，/w 周伟思/nr 还/d 涉嫌/v [单位/n 行贿罪/nz]/nz 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 周伟思/nr 一/m 案/ng 涉及面/n 广泛/a ，/w 如同/v [多米诺/nrf 骨牌/n]/nz 一样/uyy ，/w 牵/v 出/vf 了/ule 一批/mq 案件/n 。/w 作为/p 周伟思/nr 一/m 案/ng 的/ude1 主要/b 行贿/vi 方/q ，/w 天基/nz 公司/nis 及其/cc 董事长/nnt 叶某/nr 因/p 涉嫌/v [单位/n 行贿罪/nz]/nz 正在/d [检察/b 机关/n]/nz [审查/vn 起诉/v]/nz 中/f ；/w [深圳市/ns 龙岗区/ns 城管局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 兼/v [龙岗区/ns 土地/n 监察/vn 大队/nis]/nt 原/b 大队长/nnt 、/w 龙岗区/ns 查/v 违/vg 办/v 原/b 副主任/nnt 何某/nz ，/w 因/p 涉嫌/v 受贿/vn 港币/n [20/m 万元/q]/mq ，/w 已/d 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz [提起/v 公诉/vi]/nz ；/w 泰德/nrf 建/v 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 范/ng 某/rz ，/w 作为/p 周伟思/nr 涉嫌/v 受贿罪/n 、/w [非/b 国家/n 工作/vn 人员/n 受贿罪/n]/nz 的/ude1 共犯/v ，/w 还/d 同时/c 涉嫌/v 行贿罪/nz 、/w 向/p 非/b [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz 行贿罪/nz ，/w 也/d 一并/d 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
