姚文元/nr （/w 1931年12月11日/t －/w 2005年12月23日/t ）/w ，/w 文化大革命/nz 时期/n “/w 四人帮/n ”/w 之一/rz （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v 《/w “/w 四人帮/n ”/w 兴亡/n 》/w ，/w 叶永烈/nr 著/nz ，/w [人民日报/nz 出版社/nis]/nt 出版/v 
1981年1月25日/t 上午/t ，/w 庄严/a 的/ude1 时刻/n 到来/vi 了/ule ：/w [中华人民共和国/ns 最高人民法院/nto]/nt [特别/d 法庭/nis]/nz 开庭/vi ，/w 公审/v 林彪/nr 、/w [江青/nr 反革命/n 集团/nis]/nz 案/ng 的/ude1 [十/m 名/q]/mq 主犯/n 。/w 
作为/p 主犯/n 之一/rz ，/w 姚文元/nr 被/pbei 押上/nz 了/ule 历史/n 的/ude1 审判/vn 台/q 。/w 在/p [十/m 名/q]/mq 主犯/n 之中/f ，/w 惟独/d 姚文元/nr 不忘/v 在/p 胸前/s 别/d 了/ule 一支/mq 自来水笔/n —/w —/w 他/rr 依然/d 保持/v 着/uzhe “/w 笔杆子/n ”/w 的/ude1 形象/n 。/w 
对于/p 姚文元/nr 的/ude1 审判/vn ，/w 大致/d 如下/vi ：/w 
最高人民法院/nto [特别/d 法庭/nis]/nz 开庭/vi 审判/v 姚文元/nr 概况/n 表/n 
日期/n 被告人/n 庭审/v [主要/b 内容/n]/nz 
1980年11月20日/t “/w 四人帮/n ”/w 宣读/v 起诉书/n 。/w 
1980年11月24日/t 姚文元/nr “/w 长沙/ns 告状/vi ”/w 。/w 
姚文元/nr 污蔑/v 邓小平/nr 是/vshi 天安门/ns “/w 反革命/n [政治/n 事件/n]/nz 的/ude1 总/b 后台/n 。/w ”/w 
1980年12月8日/t 姚文元/nr 进行/vn 反革命/n 宣传/vn ；/w 诬陷/v 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 和/cc 陈丕显/nr 、/w 曹荻秋/nr ；/w 
支持/v 济南/ns “/w 五·七/m ”/w 武斗/vn 事件/n 。/w 
1980年12月10日/t 姚文元/nr 指使/v 鲁瑛/nr 派/v 记者/nnt 搜集/v 诬陷/vn 党政军/n 领导干部/nnt 的/ude1 材料/n ；/w 
诬陷/v 南京/ns [人民/n 群众/n]/nz ，/w 指使/v 鲁瑛/nr 派/v 人/n 到/v 
天安门广场/nz 搜集/v 革命/vn 群众/n 的/ude1 言行/n ，/w 诬陷/v 群众/n 是/vshi “/w 反革命/n ”/w 。/w 
1980年12月19日/t 姚文元/nr [法庭/nis 辩论/vn]/nz 。/w 
1981年1月25日/t “/w 四人帮/n ”/w 法庭/nis 宣判/v 。/w 
