人民网/nz 讯/ng 1月4日/t 下午/t ，/w [淮北市/ns 杜集区/ns]/nz 隆重/ad 召开/v [第九/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w [杜集区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 张保成/nr 出席/v 并/cc [主持/v 会议/n]/nz ，/w [杜集区/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 郝圣领/nr ，/w 区委/nis 副书记/nnt 、/w 代/q 区长/nnt 徐涛/nr 、/w 区/n 政协/nis 主席/nnt 欧阳/nz 林芝/ns ，/w 区委/nis 副书记/nnt 韩生/nr 祥和/a 全体/n 区委/nis 常委/nnt ，/w 区/n 人大代表/nnt 、/w 区/n 政协/nis 委员/nnt 等/udeng 出席/v 并/cc [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
本次/r 会议/n 听取/v 和/cc 审议/v 代/q 区长/nnt 徐涛/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [杜集区/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v ，/w 听取/v 和/cc 审议/v 区/n 人大常委会/nis 主任/nnt 郝圣领/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [杜集区/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v ，/w 听取/v 和/cc 审议/v 区/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 李军/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [杜集区/ns 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ，/w 听取/v 和/cc 审议/v 区/n 检察院/nis 检察长/nnt 魏毅标/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [杜集区/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v ，/w 审查/v 杜集区/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 、/w 审议/v [杜集区/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p 区/n [九/b 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 代表/nnt 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n 办理/v 情况/n 的/ude1 报告/n 。/w 
2013年/t 是/vshi 杜集区/ns [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi [杜集区/ns 人大常委会/nis]/nt 工作/vn 务实/vi 为民/v 、/w 锐意进取/vl 、/w [富有/v 成效/n]/nz 的/ude1 一年/mq 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 在/p 区委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 区/n 人大常委会/nis 紧紧/d 围绕/v 中心/nis ，/w 服务/v 大局/n ，/w 依法/d 履/vg 职/ng ，/w 召开/v 常委会/nis 会议/n [7/m 次/qv]/mq ，/w 主任/nnt 会议/n [12/m 次/qv]/mq ，/w 听取/v 和/cc 审议/v “/w 一府两院/n ”/w 专项/b 工作报告/v [17/m 项/q]/mq ，/w 开展/v [执法/vn 检查/vn]/nz [1/m 次/qv]/mq ，/w 作出/v 决议/n 决定/v [5/m 项/q]/mq ，/w 较好/d 地/ude2 完成/v 了/ule 区/n [九/b 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 为/p 促进/v 杜集区/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc [民主/a 法制/n 建设/vn]/nz 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
2014年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 重要/a 之/uzhi 年/qt ，/w [杜集区/ns 人大常委会/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 在/p [中共/n 杜集区/ns 委/ng]/nt 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 围绕/v “/w 打造/v 精致/a 淮北/ns 、/w 建设/vn 美好/a 杜/vg 集/q ”/w 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz ，/w 贯穿/v [民主/a 法制/n]/nz 主线/n ，/w 转变/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 强化/v 工作/vn 举措/n ，/w 履行/v 法定/b 职责/n ，/w 为/p 推进/vi 杜集区/ns 的/ude1 [民主/a 法制/n 建设/vn]/nz 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w （/w 申正亮/nr 赵皆胜/nr ）/w 
