1月3日/t ，/w 新浪/ntc 娱乐/vn 赴/v 横店/ns 探班/nz 民国/n 传奇剧/nz 《/w 迫在眉睫/vl 》/w ，/w 戏/n 里/f 饰演/v 一对/mq 痴恋/v 眷/n 侣/n 的/ude1 钟欣潼/nr (/w 阿娇/nr )/w 和/cc 陈楚河/nr ，/w 戏/n 外/f 斗/v 起/vf 嘴/n 来/vf 也/d 是/vshi 不亦乐乎/vl 。/w 陈楚河/nr 现场/s 耍宝/nz 称/v 与/cc 阿娇/nr 拍打/v 戏/n 不/d 担心/v 误伤/v ，/w 因为/c 常常/d 打/v 不到/v 人/n ，/w 暗指/nz 对方/n 个子/n 矮/a 。/w 而/cc 剧中/n 饰演/v 女杀手/nz 的/ude1 阿娇/nr 也/d 不甘示弱/vl ，/w 反/vi 呛/vi 陈楚河/nr “/w 很/d 古怪/a ”/w ，/w 两人/mq 可谓/v 戏/n 里/f 甜蜜/a 戏/n 外/f “/w 冤家/n ”/w 。/w 而/cc 与/cc 新浪/ntc 娱乐/vn 进行/vn 独家/d 对话/vn 时/ng ，/w 阿娇/nr 谈起/v 5年前/t 的/ude1 艳照门/nz 风波/n ，/w 也/d 多/a 了/ule 几分/mq 从容/a 和/cc 直面/v 的/ude1 勇气/n ，/w 她/rr 坦言/v 当年/t 曾/d 想/v 过/uguo 自杀/vi ，/w 最/d 痛苦/an 时/ng 会/v 开/v 大/a 空调/n 蜷缩/vi 在/p 被子/n 里/f ，/w 像/v 蛇/n 一样/uyy 冬眠/vi 。/w 
片/q 场/qv 探班/nz 
阿娇/nr 遭/v 陈楚河/nr 嫌弃/v 个子/n 矮/a 
反/vi 呛/vi ：/w 你/rr 很/d 古怪/a 
在/p 《/w 迫在眉睫/vl 》/w 中/f ，/w 身材/n 娇小/a 的/ude1 阿娇/nr 饰演/v 一名/mq [赏金/n 猎人/nnd]/nz ，/w 驰骋/v 大漠/n 出生入死/vl 保护/v 文物/n 。/w 媒体/n 探班/nz 时/ng ，/w 阿娇/nr 时而/d 穿/v 上/f 马靴/n 、/w 风衣/n ，/w 扛/v 起/vf 猎枪/n ，/w 时而/d 披上/v 军装/n ，/w 持/v 手枪/n 机警/a 四顾/nz ，/w 与/cc 其/rz 以往/t 娇柔/an 的/ude1 荧屏/n 形象/n 相比/vi ，/w 颇/d 有/vyou 几分/mq [西部/f 牛仔/n]/nz 的/ude1 野性/n 和/cc 飒爽/z 。/w 阿娇/nr 透露/v ，/w 此番/nz 化身/n 女杀手/nz ，/w 自己/rr 也/d 是/vshi [十八般/nz 武艺/n]/nz 样样/q 精通/v ，/w 除了/p 打枪/vi ，/w 还/d 会/v 上演/vn 贴身/a 肉搏/v ，/w 最/d 拿手/a 的/ude1 是/vshi 八卦拳/n ，/w 她/rr 笑言/nz ，/w 闲暇/n 时候/n 自己/rr 都会/n 把/pba [武术/n 指导/vn]/nnt 当/p 沙包/n 来/vf 练功/vi 。/w 
谈及/v 拍打/v 戏/n ，/w 陈楚河/nr 则/d 故意/d 调侃/v 起/vf 搭档/n 阿娇/nr ，/w “/w 阿娇/nr 的/ude1 文戏/n 、/w 武戏/n 都/d 很/d 棒/ng ，/w 唯一/b 的/ude1 困难/an 就是/v 拍打/v 戏/n 经常/d 会/v 打/v 不到/v 人/n 。/w ”/w 陈楚/nr 河边/s 说/v 边/k 挥舞/v 起/vf 拳头/n 从/p 阿娇/nr 的/ude1 头/n 上/f 掠过/v ，/w 展示/v 两人/mq 拍打/v 戏/n 时/ng 的/ude1 尴尬/a 场景/n ，/w 暗指/nz 对方/n 个子/n 矮/a 。/w “/w 会/v 担心/vn 误伤/v 到/v 阿娇/nr 吗/y ？/w ”/w “/w 不会/v 呀/y ，/w 因为/c 都/d 打/v 不到/v 啊/y ！/w ”/w 面对/v 媒体/n 的/ude1 追问/v ，/w 陈楚河/nr 继续/v 自鸣得意/vl 地/ude2 “/w 奚落/v ”/w 阿娇/nr 。/w 看到/v 陈楚河/nr 占/v 尽/vi 先机/n ，/w 阿娇/nr 也/d 毫不/d 示弱/vi ，/w 直接/ad 表示/v “/w 无/v 语/ng ”/w ，/w 反/vi 呛/vi 对方/n “/w 很/d 古怪/a ”/w ，/w 陈楚河/nr 则/d 在/p 一旁/f 不明/v 就/d 里/f 地/ude2 嘟囔/v 起来/vf ，/w “/w 她/rr 说/v 我/rr 是/vshi 奇怪/v 的/ude1 人/n ，/w 不/d 知道/v 为什么/ryv 这样/rzv 叫/vi 我/rr 。/w ”/w 
陈楚河/nr 大/a 秀/ag 斗牛舞/n 
与/cc 阿娇/nr 共舞/nz 赞/vg 其/rz 腰软/nz 
《/w 迫在眉睫/vl 》/w 中/f ，/w 陈楚河/nr 饰演/v 的/ude1 贺彩/nr (/w 探戈/n )/w ，/w 是/vshi 民间/n 护宝/nz 组织/n “/w 舞/v 沙/n ”/w 的/ude1 核心/n 成员/nnt ，/w 他/rr 在/p 保护/v 文物/n 的/ude1 生死/n 搏杀/vn 中/f ，/w 与/cc [美女/n 杀手/nnd]/nz 陈默/nr (/w 钟欣潼/nr 饰/v )/w 相爱/vi ，/w 而/cc 对方/n 的/ude1 养父/n 正是/v 美国/nsf 文物/n 贩子/nnd 亨利/nrf ，/w 于是/cc 陈默/nr 陷入/v 爱情/n 和/cc 亲情/n 的/ude1 痛苦/an 纠结/vi 之中/f 。/w 
“/w 戏/n 里/f 我们/rr 常常/d 会/v 有/vyou 一些/mq 误会/vn ，/w 然后/c 就/d 吵架/vi ”/w ，/w 阿娇/nr 这样/rzv 介绍/v 和/cc 陈楚河/nr 的/ude1 感情戏/nz ，/w 不过/c 两人/mq 也/d 有/vyou 缠绵悱恻/nz 的/ude1 时候/n ，/w 比如/v 会/v 贴身/a 跳/vi 拉丁舞/n ，/w [情/n 到/v 浓/a 时/ng]/nz 时/ng 还/d 会/v 相拥/nz 而/cc 吻/v 。/w 虽然/c 是/vshi 第一次/mq 合作/vn ，/w 拍/v 起/vf 亲热/a 戏码/n 来/vf 两人/mq 也/d 不觉/d 尴尬/a ，/w “/w 都/d 是/vshi 很/d 自然/n 的/ude1 ”/w ，/w 阿娇/nr 笑言/nz 。/w 探班/nz 现场/s ，/w 陈楚河/nr 还/d 大/a 秀/ag 斗牛舞/n ，/w 并/cc 鬼马/nz 曝/vg 秘笈/n ，/w “/w 要/v 跳/vn 好/a 牛仔舞/nz ，/w 就/d 得/ude3 把/pba 女生/n 当做/v 牛/n 来/vf 斗/v 。/w ”/w 玩笑/n 归/v 玩笑/n ，/w 陈楚河/nr 和/cc 阿娇/nr 共舞/nz 后/f ，/w 大赞/nrf 对方/n 很/d 聪明/a ，/w 腰身/n 很/d 软/a ，/w “/w 共舞/nz 的/ude1 戏/n ，/w 我们/rr 大概/d 就/d 练/v 了/ule 两次/mq ，/w 她/rr 就/d 学会/v 了/ule ，/w 而且/c 她/rr 下腰/nz 真的/d 很/d 厉害/a ，/w 她/rr 的/ude1 腰/n 非常/d 软/a 。/w ”/w 
回首/vi 艳照门/nz ：/w 曾/d 想/v 自杀/vn ，/w 我/rr 是/vshi 个/q 健忘/a 的/ude1 人/n 
当年/t 那个/rz “/w [很/d 傻/a 很/d 天真/a]/nz ”/w 的/ude1 女生/n ，/w 如今/t 再/d 谈起/v 那段/r 旧闻/n ，/w 也/d 显得/v 参悟/nz 了/ule 很多/m ，/w “/w 人/n 的/ude1 一生/n 那么/c 长/a ，/w 要/v 从/p 错误/n 中/f 成长/vi 、/w 坚强/a 起来/vf 。/w ”/w 不过/c ，/w 虽然/c 在/p 娱乐圈/nz 里/f 摸爬滚打/vl 了/ule [十/m 余年/q]/mq ，/w 但/c 阿娇/nr 仍/d 自觉/a 性格/n 不/d 适合/v 这个/rz 圈子/n ，/w “/w 这个/rz 圈子/n 里/f 好/a 的/ude1 、/w 不好/a 的/ude1 都/d 很多/m ，/w 厉害/a 的/ude1 、/w 假装/v 厉害/a 的/ude1 也/d 有/vyou 很多/m 。/w 在/p 我/rr 发生/v 那/rzv 件/q 事/n 之后/f ，/w 我/rr 才/d 知道/v 谁/ry 对/p 我/rr 真的/d 很好/ad ，/w 谁/ry 对/p 我/rr 不好/a ，/w 谁/ry 是/vshi 真的/d 朋友/n ，/w 谁/ry 不是/c 。/w ”/w 虽然/c 与/cc 这个/rz 圈子/n 始终/d 有点/d 格格不入/vl ，/w 但/c 阿娇/nr 依然/d 努力工作/v 让/v 自己/rr 成为/v “/w 劳模/nnt ”/w ，/w 因为/c 她/rr 要/v 让/v 妈妈/n 过/uguo 上/f 更好/d 的/ude1 生活/vn ，/w 供/vi 妹妹/n 安心/a 念书/vi 。/w 新浪/ntc 娱乐/vn 陈家堃/nr //w 文/ng 
