合肥市/ns 应急/vn 办/v 主任/nnt 汪涛/nr 表示/v ，/w 五里墩/nz 相关/vn 封闭/v 措施/n 实属/v 突然/ad ，/w 做出/v 封闭/vn 决定/v 也/d 非常/d 艰难/a ，/w “/w 两/m 害/v 相权/nz 取/v 其/rz 轻/a ”/w 。/w 
汪涛/nr 表示/v ，/w 在/p 去年/t 12月31日18/t ：/w [50/m 左右/f]/mq ，/w 接到/v 市政/n 、/w [交警/nnd 部门/n]/nz 有关/v [五里墩/nz 立交桥/n]/nz A3/x 匝道/nz 的/ude1 报告/n ，/w [合肥市/ns 政府/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 立即/d 在/p 桥下/s 的/ude1 大桥/n 管理所/nis 紧急/a 召开/v 会议/n ，/w 进行/vn A3/x 匝道/nz 的/ude1 临时/b 封闭/v 。/w 今年/t 元月/t 1日/t 上午/t ，/w 合肥市/ns 市长/nnt 张庆军/nr 亲自/d 召开/v 会议/n ，/w 进一步/d 听取/v 有关/vn 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 并/cc 成立/vi 了/ule 合肥市/ns [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 维修/v 消缺/nz 工程/n 应急指挥/v 部/q ，/w 由/p [合肥市/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [合肥市/ns 城乡/n 建委/nis]/nt 主任/nnt 常先米/nr 任/v 指挥/vn 长/a 。/w 这/rzv 是/vshi 2014年/t 合肥市/ns 成立/vi 的/ude1 第一个/mq 应急指挥/v 部/q 。/w 
汪涛/nr 解释/v ，/w 五里墩/nz 立交/b 的/ude1 位置/n 特殊/a ，/w 对于/p 全市/n 的/ude1 交通/n 具有/v 非常/d 重要/a 的/ude1 作用/n ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 进一步/d 做出/v 全封闭/b 的/ude1 决定/vn ，/w 其实/d 是/vshi 非常/d 困难/an 的/ude1 ，/w 但是/c A3/x 匝道/nz 存在/v 倒塌/vn 的/ude1 风险/n ，/w 即便/c 这个/rz 风险/n 只有/c 1%/m ，/w 但/c 仍然/d 事关/v 百姓/n 的/ude1 [生命/n 安全/an]/nz ，/w 按照/p 合肥市/ns 领导/n “/w 宁愿/d 听到/v 骂声/nz 也/d 不能/v 听到/v 哭声/n ”/w 的/ude1 指示/n ，/w 才/d 做出/v 了/ule 全封闭/b 的/ude1 决定/vn 。/w 
