目前/t ，/w 阜南县/ns 共有/v 4万/m 农民工/nnd 在/p 县/n [工会/nis 组织/n]/nz 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 享受/v 到/v 在家/vi 门口/s 就业/vn 的/ude1 便利/an 。/w 
阜南县/ns 常年/d 有/vyou 40万/m 青壮年/n 劳动力/n 在/p [经济/n 发达/a 地区/n]/nz 务工/v ，/w 同时/c ，/w 当地/s [用工/vn 单位/n]/nz 面临/v 劳动力/n 短缺/vi 情况/n 。/w 对此/d ，/w 阜南县/ns 总工会/nis 积极/ad 服务/vn ，/w 定期/d 统计/v [用工/vn 单位/n]/nz 用工/vn 需求/n 和/cc 农民工/nnd 就业/vn 愿望/n ，/w 在/p [用工/vn 单位/n]/nz 和/cc 农民工/nnd 之间/f 牵线搭桥/vl 。/w 针对/p 农民工/nnd 技术/n 达/v 不到/v 用工/vn 要求/n 的/ude1 问题/n ，/w 该县/r 总工会/nis 积极/ad 与/cc 劳动/vn 技校/nis 、/w 企业/n 合作/vn ，/w 开展/v “/w 订单/n 培训/vn ”/w 。/w (/w 杨红影/nr 安耀武/nr )/w 
