李娜/nr 获得/v 新年/t 第一个/mq 冠军/nnt ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 她/rr [职业/n 生涯/n]/nz 首次/m 卫冕/vi 成功/a 。/w 
虽然/c 获得/v 亚军/n ，/w 但/c 彭帅/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 表现/vn 给予/vn 了/ule 肯定/v 。/w 
新京报/nz 深圳/ns 讯/ng 打/v 到/v [第/m 19/m 个/q]/mq 巡回赛/n 决赛/vn ，/w 李娜/nr 终于/d 实现/v 了/ule 卫冕/vi 。/w 昨天/t 结束/v 的/ude1 WTA/x 深圳/ns 公开赛/n 中/f ，/w 李娜/nr 2/m 比/p 0/m 战胜/v 彭帅/nr ，/w [职业/n 生涯/n]/nz 首次/m 卫冕/vi 。/w 李娜/nr 称/v 这个/rz 冠军/nnt 证明了/v 自己/rr ，/w “/w 也/d 没有/v 给/p 某些/rz 人/n 黑/a 自己/rr 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 
这/rzv 是/vshi 中国/ns 球员/nnt [第/m 2/m 次/qv]/mq 在/p WTA/x 单打/n 决赛/vn 中/f 会师/vi ，/w [网管/nz 中心/nis]/nz 主任/nnt 孙晋芳/nr 也/d 担任/v 了/ule 挑/v 边/k 嘉宾/n 。/w 对/p 中国/ns 网球/n 来说/uls ，/w 这/rzv 又是/c 一个/mq 历史性/n 时刻/n 。/w 首/q 盘/qv 比赛/vn ，/w 李娜/nr 在/p 关键/n 的/ude1 [第/m 9/m 局/n]/mq 再度/d 破发/nz ，/w 6/m 比/p 4/m 先/d 下/f 一盘/mq 。/w [第/m 2/m 盘/qv]/mq ，/w 彭帅/nr 在/p 1/m 比/p 2/m 落后/a 时/ng 申请/v 了/ule 医疗/n 暂停/v ，/w 此/rzs 后/f 一度/d 将/d 比分/n 从/p 1/m 比/p 4/m 反超/nz 至/p 5/m 比/p 4/m 。/w 但/c 李娜/nr 在/p [关键/n 时刻/n]/nz 发挥/v 更为/d 稳定/an ，/w 最终/d 7/m 比/p 5/m 逆转/vi 。/w 
盘/qv 间/f 休息/v 时/ng ，/w 派/v 瑞/b 曾/d 进场/vi 指导/v 彭帅/nr 。/w “/w 派/v 瑞/b 让/v 我/rr 不要/d 怕/v ，/w 即便/c 就是/v 输/v 了/ule ，/w 还是/c 要/v 去/vf 尽量/d 找/v 机会/n 攻/v 。/w ”/w 彭帅/nr 称/v 训练/vn 时/ng 进攻/v 球/n 打/v 得/ude3 很多/m ，/w 但/c 真/a 到/v 比赛/vn 时/ng 有时/d 就/d 会/v 犹豫/a ，/w “/w 他/rr 让/v 我/rr 不要/d 犹豫/a ，/w 即便/c 失误/vn 了/ule 也/d 要/v 坚持/v 自己/rr 的/ude1 战术/n 。/w ”/w 
这样/rzv 的/ude1 信念/n 让/v 彭帅/nr 坚持/v 到/v 5/m 比/p 4/m 反超/nz ，/w 但/c 在/p 关键/n 分/qt 上/f 的/ude1 失误/vn 还是/c 让/v 她/rr 吞下/vf 苦果/n 。/w 这场/r 失利/vi 也/d 让/v 彭帅/nr 和/cc 李娜/nr 的/ude1 交手/vn 战绩/n 改写/v 为/p 1/m 胜/v [6/m 负/v]/mq 。/w 
对/p [职业/n 生涯/n]/nz 首次/m 卫冕/vi 的/ude1 李娜/nr 来说/uls ，/w 感觉/n 相当/d 不错/a ，/w 赛/vn 后/f 甚至/d 还/d 说/v 出/vf 了/ule “/w 再拿/v 一个/mq 大满贯/nz ”/w 的/ude1 新年/t 目标/n 。/w 李娜/nr 称/v 这个/rz 冠军/nnt 最/d 起码/d 也/d 证明了/v 自己/rr ，/w “/w 免得/v 某些/rz 人/n 说/v 李娜/nr 卫冕/vi 不/d 了/ule ，/w 李娜/nr 很/d 幸运/a 怎样/ryv 的/ude1 。/w ”/w 
■/w 新/a 目标/n 
娜/x 姐/n 想/v 再/d 赢/v 一个/mq 大满贯/nz 
“/w 去年/t 我/rr 在/p 这里/rzs （/w 深圳/ns ）/w 说/v 新/a 赛季/n 目标/n 是/vshi 争取/v 来到/v 世界/n 前/f 三/m ，/w 当时/t 没/d 人/n 相信/v 我/rr ，/w 至少/d 是/vshi 没有/v 那么/c 多/a 人/n 相信/v 。/w ”/w 李娜/nr 称/v 这/rzv 也/d 是/vshi 她/rr 之前/f 几天/mq 一直/d 避而不谈/vl 新/a 赛季/n 目标/n 的/ude1 原因/n 。/w 至于/p 为何/ryv 在/p 夺冠/vi 后/f 才/d 说/v ，/w 李娜/nr 也/d 给/p 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 理由/n ，/w “/w 卡洛斯/nrf 也/d 有/vyou 跟/p 我/rr 聊/v 过/uguo ，/w 当/p 你/rr 有/vyou 目标/n 时/ng ，/w 就要/d 大声/d 说/v 出来/vf ，/w 这样/rzv 会/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 来/vf 监督/vn 你/rr ，/w 一起/s 去/vf 完成/v 这个/rz 目标/n 。/w ”/w 
去年/t 此时/r ，/w 李娜/nr 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 还/d 在/p [第/m 7/m 位/q]/mq ，/w 今年/t 再/d 来/vf 深圳/ns 时/ng 已/d 升/v 至/p [第/m 3/m 位/q]/mq 。/w 谈及/v 一年/mq 来/vf 排名/vi 的/ude1 变化/vn ，/w 李娜/nr 称/v 没有/v 太多/ad 参考/vn ，/w “/w 排名/vi 只是/d 对/p 你/rr 去年/t 工作/vn 的/ude1 一个/mq 总结/v ，/w 新/a 赛季/n 你/rr 不能/v 总/b 想/v 着/uzhe 我/rr 有/vyou 多少/ry 分/qt 去/vf 保/v 。/w 所有/b 球员/nnt 都/d 是/vshi 在/p 一个/mq [水平线/n 上/f]/nz ，/w 都/d 是/vshi [从/p 零/ng 开始/v]/nz 。/w ”/w 去年/t 澳网/n ，/w 李娜/nr 打进/v 决赛/vn ，/w 1/m 比/p 2/m 输给/v 了/ule 阿扎伦卡/nrf 。/w 
■/w 新/a 战斗/vn 
彭帅/nr 星夜/n 杀/v 奔/v 霍巴特/nsf 
新京报/nz 深圳/ns 讯/ng 赛/vn 后/f ，/w 彭帅/nr [第一/m 时间/n]/nz 参加/v 发布会/n ，/w [5/m 分钟/qt]/mq 后/f 便/d 匆匆/z 离去/vi ，/w 她/rr 必须/d 在/p 当晚/t 就/d 赶到/v 霍巴特/nsf 。/w 谈及/v 新/a 赛季/n 开局/n ，/w 彭帅/nr 自称/v 从/p 去年/t 半决赛/n 到/v 今年/t 决赛/vn ，/w 已经/d 有/vyou 进步/vn 了/ule 。/w 
次/qv 盘/qv [第/m 3/m 局/n]/mq ，/w 彭帅/nr 一度/d 申请/v 医疗/n 暂停/v ，/w “/w [第一/m 盘/qv]/mq （/w 右/f 大腿/n ）/w 拉/v 了/ule 一下/mq ，/w 绑/v 起来/vf 后/f 会/v 好/a 一些/mq ，/w 比赛/vn 中/f 也/d 没法/v 仔细/ad 治疗/vn ，/w 只能/v 保护/vn 一下/mq ，/w 让/v 跑起来/nz 感觉/n 好/a 一些/mq 。/w ”/w 正如/v 彭帅/nr 赛/vn 后/f 所/usuo 说/v ，/w 伤势/n 并/cc 没有/v 影响/vn 她/rr 的/ude1 发挥/vn ，/w 她/rr 一度/d 连/ulian 下/f [4/m 局/n]/mq ，/w 只是/d 没/d 能/v [坚持/v 到底/d]/nz 。/w 
彭帅/nr 的/ude1 赛/vn 后/f 发布会/n 只/d 进行/vn 了/ule [5/m 分钟/qt]/mq ，/w 随后/d 便/d 驱车/vi 赶往/v 广州/ns ，/w 从/p 那里/rzs 飞往/v 澳大利亚/nsf 霍巴特/nsf 。/w “/w 我/rr 原本/d 的/ude1 机票/n 是/vshi 周一/t 下午/t [2/m 点/qt]/mq 才/d 到/v ，/w 但/c 那边/rzs （/w 霍巴特/nsf 公开赛/n ）/w 要求/n [第/m 1/m 轮/qv]/mq 必须/d 在/p 周一/t 打/v 完/vn ，/w 我/rr 只能/v 改签/nz 机票/n 。/w ”/w 彭帅/nr 在/p 霍巴特/nsf 首轮/n 对手/n 是/vshi 澳大利亚/nsf 人/n 桑德斯/nrf 。/w 
至此/d ，/w [职业/n 生涯/n]/nz 6/m 进/vf 决赛/vn ，/w 彭帅/nr 一无所获/vl 。/w 但/c [6/m 场/qv]/mq 决赛/vn 的/ude1 对手/n 均/d 至少/d 曾/d 是/vshi TOP15/x 球员/nnt 。/w 彭帅/nr 也/d 从/p 中/f 找到/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 一面/n ，/w 在/p 她/rr 看来/v ，/w 新/a 赛季/n 至少/d 是/vshi 有/vyou 进步/vn 的/ude1 。/w “/w 从/p 去年/t 半决赛/n 打/v 到/v 今年/t 决赛/vn ，/w 我/rr 还是/c 想/v 感谢/vn 教练/nnt 给/p 自己/rr 很多/m 帮助/v 。/w ”/w 
■/w 新/a 战场/n 
珠海/ns 明年/t 承办/v WTA/x 赛事/n 
新京报/nz 深圳/ns 讯/ng WTA/x 在/p 中国/ns 的/ude1 市场/n 探索/v 仍/d 未/d 结束/v 。/w 据/p [网管/nz 中心/nis]/nz 主任/nnt 孙晋芳/nr 透露/v ，/w 珠海/ns 下/f 赛季/n 还/d 将/d 承办/v [一/d 站/vi]/mq WTA/x 巡回赛/n 。/w 至此/d ，/w 中国/ns 境内/s 下/f 赛季/n 将/d 史无前例/bl 的/ude1 拥有/v [7/m 站/vi]/mq 巡回赛/n 。/w 
新/a 赛季/n 首/q 周/qt ，/w WTA/x 有/vyou [3/m 站/vi]/mq 赛事/n ，/w 其中/rz 亚洲/ns 惟一/b [一/d 站/vi]/mq 便是/v 深圳/ns 公开赛/n 。/w 昨天/t 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w [赛事/n 总监/nnt]/nz 菲/b 厉/ag 克/q 点/qt 出/vf 了/ule 深圳/ns 赛/vn 的/ude1 这/rzv 一/m 巨大/a 优势/n ，/w 并称/v 深圳/ns 赛会/n 吸引/v 到/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 高/a 排名/vi 球员/nnt 。/w 
本/rz 赛季/n ，/w WTA/x 在/p 中国/ns 境内/s 安排/v 了/ule [6/m 站/vi]/mq 巡回赛/n ，/w 深圳/ns 赛/vn 是/vshi 开/v 年/qt 之/uzhi 战/vg 。/w 从/p 9月/t 起/vf ，/w 香港/ns 、/w 广州/ns 、/w 武汉/ns 、/w 北京/ns 和/cc 天津/ns [5/m 座/q]/mq 城市/n 将/d 形成/v 漫长/a 的/ude1 “/w 中国/ns 赛季/n ”/w 。/w 
孙晋芳/nr 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 未来/t 的/ude1 珠三角/nz 将/d 是/vshi 中国/ns 网球/n 的/ude1 又/d 一片/mq 重要/a 市场/n 。/w “/w 从/p 年底/f 到来/vi 年/qt 3月/t ，/w 这边/rzs 的/ude1 气候/n 都/d 非常/d 合适/a ，/w 我们/rr 也/d 准备/v 在/p 这里/rzs 打造/v 一个/mq 系列赛/n 。/w ”/w 孙晋芳/nr 称/v 她/rr 理想/n 中/f 的/ude1 模式/n 形成/v 一个/mq 赛事/n 链/ng ，/w 球员/nnt 一旦/d 来到/v 珠三角/nz ，/w 便/d 可以/v 接连/d 打/v [几/d 站/vi]/mq 比赛/vn ，/w 不用/d 再/d 东奔西跑/vl 的/ude1 。/w （/w 报/n 记者/nnt 孙海光/nr ）/w 
