萧红梅/nr 合作/v 电影/n 《/w 肝胆相照/vl 》/w 
1987年/t ，/w 刘德华/nr 与/cc 张国强/nr 合作/vn 拍/v 了/ule 一部/mq 黑帮/ns 枪战/n 片/q 叫做/v 《/w 肝胆相照/vl 》/w ，/w 而/cc 该片/r 是/vshi 女主角/nnt 是/vshi 目前/t 早已/d 息影/nz 嫁给/v 人/n 妇/ng 的/ude1 萧红梅/nr ，/w 刘德华/nr 和/cc 萧红梅/nr 在/p 影片/n 中/f 有/vyou 一场/mq 床戏/nz ，/w 尺度/n 相当/d 大胆/ad ，/w 刘德华/nr 仅/d 穿/v 内裤/n ，/w 而/cc 萧红梅/nr 则/d 全/a 露/v 两点/m 上/f 陈/vg ，/w 刘德华/nr 曾/d 说/v 合作/vn 最/d 默契/a 的/ude1 就是/v 萧红梅/nr ，/w 或许/d 是因为/c 刘德华/nr 尺度/n 过/uguo 大/a 的/ude1 缘故/n ，/w 所以/c 印象/n 比较/d 深刻/a 吧/y 。/w 
