据/p 韩联社/nr 援引/v 朝鲜/nsf 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 5日/t 报道/v ，/w [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 武力/n 部/q (/w 相当于/v 国防部/nt )/w 官兵/nnd 4日/t 在/p 平壤/ns 举行/v 了/ule [动员/v 大会/n]/nz ，/w 表示/v 将/d 坚决/ad 贯彻/v 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 在/p 新年/t 讲话/n 中/f 提出/v 的/ude1 “/w [战斗/vn 任务/n]/nz ”/w 指示/n 。/w 
《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w [朝鲜/nsf 人民军/n]/nt 总参谋长/nnt 李永吉/nr 、/w 人民/n 武力/n 部/q 部长/nnt 张正男/nr 出席/v 了/ule 大会/n 。/w 报道/v 没有/v 提及/v 最近/t 倍受/v 外界/n 关注/v 的/ude1 [朝鲜/nsf 人民军/n 总/b 政治局/nis]/nt 局长/nnt 崔龙海/nr 。/w 
[动员/v 大会/n]/nz 以/p 张/q 正/d 男/b 作/v 报告/n 、/w 军队/n 干部/nnt 讨论/v 、/w [通过/p 决议/n]/nz 的/ude1 顺序/n 进行/vn 。/w 出席/v 大会/n 的/ude1 官兵/nnd 高呼/v 要/v 坚决/ad 维护/v 金正恩/nr 的/ude1 唯一/b 领军/d 体系/n ，/w 建设/vn 最/d 精锐/a 的/ude1 革命/vn 强/a 军/n 。/w 同时/c 要/v 提高/vn 军方/n 水产/n 和/cc 畜产/n 生产能力/n ，/w 实现/v 经济/n 和/cc 建设/v 事业/n 的/ude1 目标/n 。/w 
金正恩/nr 在/p 新年/t 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 朝鲜/nsf 今年/t 的/ude1 战斗/vn 口号/n 是/vshi “/w 在/p [各/rz 条/q 战线/n]/nz 大力/d 掀起/v 飞跃/vn 热潮/n ”/w 。/w 去年/t 在/p 金正恩/nr 发表/v [新年/t 贺词/n]/nz 之后/f ，/w 从/p [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 武力/n 部/q 开始/v ，/w 朝鲜/nsf [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 工厂/nis 、/w 企业/n 、/w 农场/nis 等/udeng 也/d 曾/d 纷纷/d 举行/v [动员/v 大会/n]/nz ，/w 以/p 贯彻/v 金正恩/nr 讲话/n 精神/n 。/w 
