被盗/v 住户/n 家/q 外/f 墙上/s 的/ude1 符号/n 
1月2日19时/t 许/v ，/w 在/p 合肥市/ns 桐城/ns 南路/n 吴家蕻/nr 城中村/nz 内/f ，/w 毛贼/nr 持刀/nz 闯入/v 住户/n 家中/s ，/w 当着/p [11/m 岁/qt]/mq 男孩/n 小/a 峰/ng 的/ude1 面/nf ，/w 抢走/v 了/ule [笔记本/n 电脑/n]/nz 和/cc [2700/m 元/q]/mq 现金/n 。/w 隔日/d ,/w 他/rr 家/q 外/f 墙上/s 发现/v 一个/mq 莫名/b 的/ude1 黑色/n “/w 对/p 勾/v ”/w 。/w 
[11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 峰/ng 说/v ，/w 2日18时/t 许/v ，/w 父母/n 出门/vi 后/f ，/w 他/rr 在家/vi 看电视/nz ，/w 听到/v 门/n 响/v 后/f 到/v 外/f 屋/n 一/m 看/v ，/w “/w 一个/mq [30/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 叔叔/n 进/vf 了/ule 门/n ，/w 掏出/v 水果刀/n 朝/tg 我/rr 比划/vi 。/w ”/w 小/a 峰/ng 说/v ，/w 那个/rz 叔叔/n 很/d 凶/a ，/w 没/d 跟/p 他/rr 说话/vi ，/w 直接/ad 拿走/v 了/ule 妈妈/n 床边/nz 的/ude1 笔记本/n 和/cc 挎包/n ，/w 然后/c 就/d 跑/v 。/w 而/cc 他/rr 则/d 吓得/d 跑进/v 里屋/n ，/w 毛贼/nr 走/v 后/f ,/w 邻居/n 赶来/vi ，/w 小/a 峰/ng 哭/v 了/ule 起来/vf 。/w [5/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 小/a 峰/ng 的/ude1 父母/n 外出/vi 购物/vn 回来/v 后/f ，/w 赶紧/d 安慰/v 孩子/n 并/cc 报警/vn 。/w 
昨日/t 14时/t 许/v ，/w 记者/nnt 在/p 小/a 峰/ng 家/q 看到/v ，/w 木门/n 门锁/n 被/pbei 撬/v 断/vn 了/ule ，/w 而/cc 小/a 峰/ng 家/q 的/ude1 外/f 墙上/s 也/d 被/pbei 人/n 标注/v 了/ule 一个/mq 黑色/n “/w 对/p 勾/v ”/w ，/w 用/p 手/n [一/d 抹/v]/mq ，/w 还有/v 黑色/n 的/ude1 墨迹/n 。/w 此外/c ，/w 在/p 城中村/nz 另外/c [5/m 家/q]/mq 民房/n ，/w 记者/nnt 也/d 发现/v 外/f 墙上/s 有/vyou 黑色/n 的/ude1 “/w 对/p 勾/v ”/w 。/w 他们/rr 说/v ，/w 在/p 2日/t 中午/t ，/w 他们/rr 家/q 外/f 墙上/s 还/d 没/d 这个/rz 标记/n 。/w 他们/rr 认为/v 这/rzv 是/vshi 毛贼/nr 踩点/nz 时/ng 留下/v 的/ude1 记号/n 。/w 当日/t 下午/t ，/w 辖区/n [公安/n 机关/n]/nz 表示/v ，/w 该案/r 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 至于/p 奇怪/v 的/ude1 标记/n ，/w 警方/n 暂/d 未/d 回应/vn 。/w (/w 吴洋/nr 齐美义/nr 李冠玉/nr )/w 
