年/qt 约/d [7/m 旬/ng]/mq 的/ude1 老人/n 车/n 内/f 晕厥/v ，/w 公交司机/nnd 让/v 乘客/n 提前/vd 下车/vi ，/w 公交车/nz 则/d 调转/v 车头/n 直奔/v 医院/nis 。/w 不久/d 前/f ，/w 这/rzv 一幕/nz 发生/v 在/p 安庆市/ns 岳西/nr 县城/n [101/m 路/n]/mq 公交/b 上/f 。/w 
2013年12月25日8/t 点/qt 多/a ，/w [101/m 路/n]/mq 公交车/nz 驾驶员/nnt 储和平/nr 驾/v 公交/b 行/ng 至/p 风光/n 桥/n 站/vi 时/ng ，/w 车/n 内/f 一/m 老人/n 开始/v 出现/vn 流泪/vi 、/w 流鼻涕/nhd 、/w 嘴角/n 抽搐/vi 等/udeng 现象/n 。/w 见/v 此/rzs ，/w 储和平/nr 立即/d 停车/vi 上前/vi 查看/v ，/w 并/cc 和/cc 乘客/n 协商/vn ，/w 请/v 他们/rr 下车/vi 等候/v 下/f 一班/mq 公交/b 。/w 随后/d ，/w 储和平/nr 调转/v 车头/n ，/w 直接/ad 将/d 老人/n 送到/v 了/ule 附近/f 的/ude1 莲/ng 云/vg 医院/nis 。/w 医生/nnt 上车/v 查看/v 后/f ，/w 一边/d 在/p 对/p 老人/n 进行/vn 治疗/vn ，/w 一边/d 联系/v [岳西县/ns 医院/nis]/nth ，/w 请求/v 派/v 救护车/n 前来/vi 。/w 
据悉/v ，/w 老人/n 叫/vi 陈修明/nr ，/w 目前/t 已/d [脱离/v 危险/an]/nz 。/w 医生/nnt 说/v ，/w 当日/t 老人/n 若/c 晚点/vi 到/v 医院/nis ，/w 就/d 有可能/nz 偏瘫/vi 。/w 日前/t ,/w 面对/v 公司/nis 的/ude1 表扬/vn ，/w 储和平/nr 说/v ：/w “/w 每个人/mq 遇到/v 这样/rzv 的/ude1 事/n 都会/n 这么/rz 做/v ”/w 。/w (/w 刘辰乔/nr 剑/n )/w 
