原/b 标题/n ：/w 因/p [工资/n 待遇/n]/nz 低/a [百/m 名/q]/mq 押钞员/nz 拒/vg 出车/vi 
据/p 《/w 华商报/nz 》/w 报道/v ，/w 1月3日/t 上午/t 8时/t 许/v ，/w [数十/m 名/q]/mq 押钞员/nz 聚集/v 在/p 榆林市/ns 榆阳区/ns 一家/n 银行/nis 院内/s 拒绝/v 出车/vi ，/w 要求/n 所属/n 的/ude1 神鹰/nz 公司/nis 出面/vi 协商/vn 有关/v 待遇/n 问题/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 神鹰/nz 公司/nis 是/vshi 榆林市/ns 唯一/b 一家/n 负责/v 银行/nis 钞票/n 押运/v 的/ude1 公司/nis ，/w 承担/v 着/uzhe 榆林市/ns [12/m 个/q]/mq 县区/n 所有/b 银行/nis 的/ude1 押运/v 工作/vn 。/w 现有/v [工作/vn 人员/n]/nnt 600多人/m ，/w 押/v 钞/ng 车/n [110/m 辆/q]/mq ，/w 此次/rz 拒绝/v 出车/vi 的/ude1 是/vshi 负责/v 榆阳区/ns 押/v 钞/ng 的/ude1 部分/n 押钞员/nz ，/w 有/vyou 100多人/m 。/w 
事件/n 发生/v 后/f ，/w [榆林市/ns 公安局/nis]/nto 、/w 各/rz 银行/nis 代表/nnt 、/w 神鹰/nz 公司/nis 代表/nnt [三/m 方/q]/mq 出面/vi 与/cc 押钞员/nz 们/k 协商/vn 。/w 神鹰/nz 公司/nis 答应/v 适当/a 提高/v 押钞员/nz 的/ude1 待遇/n ，/w 同时/c 要求/n 押钞员/nz 马上/d 出车/vi ，/w 9时40分/t ，/w 押钞员/nz 们/k 陆续/d 开始/v 工作/vn ，/w 此时/r 距/p 银行/nis [9/m 点钟/q]/mq 开始/v 营业/vn 的/ude1 时间/n 已/d 过去/vf [40/m 分钟/qt]/mq 。/w 
当天/t 下午/t ，/w [榆林市/ns 公安局/nis]/nto 主管/v 神鹰/nz 公司/nis 的/ude1 负责人/nnt 董友军/nr 表示/v ，/w 去年/t 5月/t 开始/v ，/w 神鹰/nz 公司/nis 一直/d 在/p 计划/n 改制/vi ，/w 所以/c 暂停/v 了/ule 部分/n 押钞员/nz [养老/vn 保险/n]/nz 的/ude1 办理/vn 和/cc 缴纳/v 。/w 他们/rr 已经/d 紧急/a 召开/v 会议/n ，/w 商讨/v 应对/vn 措施/n ，/w 极力/d 避免/v 事件/n 继续/v 扩大/vn 。/w 
据/p [榆林市/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 局长/nnt 王建军/nr 介绍/v ，/w 受/v 押钞员/nz 拒绝/v 出车/vi 影响/vn 的/ude1 银行/nis 有/vyou [西安/ns 银行/nis]/ntcb 、/w [中国/ns 建设/vn 银行/nis]/ntcb 、/w [中国/ns 交通/n 银行/nis]/ntcb 、/w [中国/ns 邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 等/udeng [8/m 家/q]/mq 银行/nis 的/ude1 [数十/m 个/q]/mq [营业/vn 网点/n]/nz 。/w 文/ng //w 李敏/nr 
