原/b 标题/n ：/w 我/rr 海监船/nz 撞击/v 越/d 武装/n 船/n 视频/n 曝光/vi 
纪录片/n 《/w 蓝疆/nr 卫士/nnt 》/w 中/f ，/w 我/rr 海监船/nz 撞击/v 武装/n 渔船/n 的/ude1 画面/n 。/w 央视/j 截图/vn 
近日/t ，/w CCTV/x -/w 4/m 在/p 播出/v 的/ude1 纪录片/n 《/w 蓝疆/nr 卫士/nnt 》/w 中/f ，/w 首次/m 披露/v [中国海/ns 监/vg]/nz 曾/d 在/p 南海/ns 与/cc 闯入/v 我/rr 领海/n 的/ude1 越南/nsf 船只/n 对峙/vi ，/w 并/cc 实施/v 撞击/vn 的/ude1 情况/n ，/w 两国/mq 船只/n 距离/n 极近/nz ，/w 当时/t 的/ude1 情况/n 十分/d 危险/an ，/w 场面/n 很/d 震撼/v 。/w 
据悉/v 这次/r 撞击/v 事件/n 发生/v 在/p 2007年/t ，/w 当时/t [中国海/ns 监/vg]/nz 船只/n 为/p 维护/v 中国/ns 勘探/v 船/n 作业/vn 权利/n ，/w 与/cc 外国/n 武装/n 船只/n 进行/vn 冲撞/v 。/w 
[中国海/ns 监/vg 南海/ns 总队/nis]/nt ，/w 作为/p 维护/v 中国/ns [海洋/n 权益/n]/nz 的/ude1 [中坚/n 力量/n]/nz ，/w 一直/d 战斗/vn 在/p 中国/ns 南海/ns 维权/n 巡航/vi 执法/vn 的/ude1 第一线/n 。/w 在/p 2012年/t 的/ude1 “/w 黄岩岛/nr 事件/n ”/w 中/f ，/w [中国海/ns 监/vg]/nz 迅速/ad 出击/vi 、/w 捍卫/v 我国/n [海洋/n 权益/n]/nz ，/w 进入/v 人们/n 的/ude1 视野/n 。/w (/w 央视/j )/w 
