原/b 标题/n ：/w 台军/nr 首批/n [4/m 架/qv]/mq P/x -/w [3/m C/x]/mq 有/vyou [3/m 架/qv]/mq 故障/n 其中/rz 一架/mq 仍/d 趴窝/nz 关岛/nsf 
综合/vn 台/q 媒/ng 报道/v ，/w 台军/nr 向/p 美国/nsf 采购/vn [12/m 架/qv]/mq P/x -/w [3/m C/x]/mq 反潜机/n ，/w [按/p 原计划/nz]/nz ，/w 到/v 2013/m 年底/f 应有/v [4/m 架/qv]/mq 抵/v 台/q 完成/v 交/v 机/ng 。/w 国民党/n “/w 立委/j ”/w 林郁方/nr 昨日/t 爆料/v 称/vn ，/w 上月三/t 架/qv P/x -/w [3/m C/x]/mq 从/p 美国/nsf 本土/n 飞/vi 到/v 关岛/nsf 后/f ，/w 却/d 有/vyou [2/m 架/qv]/mq 出现/v 严重/a 故障/n ，/w 目前/t 其中/rz [1/m 架/qv]/mq 修复/v 后/f 已经/d 抵/v 台/q ，/w 另/rz [1/m 架/qv]/mq 却/d 仍/d 滞留/v 关岛/nsf ，/w 无法/v 飞抵/v 台湾/ns ，/w 已/d 逾期/vi [20/m 天/qt]/mq 。/w 林郁方/nr 表示/v ，/w P/x -/w [3/m C/x]/mq 故障率/nz 过/uguo 高/a ，/w 台/q 防务/n 部门/n 应/v 向/p 美国/nsf 请求/v 赔偿/vn 。/w 
台/q 空军/nis 参谋长/nnt 丁忠武/nr 证实/v ，/w 的确/d 有/vyou 一架/mq P/x -/w [3/m C/x]/mq 因/p “/w 飞行/vn 操控/v 系统/n ”/w 故障/n 、/w 滞留/v 关岛/nsf 。/w 他/rr 表示/v ，/w 拖延/v 多/a 天/qt 无法/v 修复/vn ，/w 是/vshi 因/p 关岛/nsf 没有/v P/x -/w [3/m C/x]/mq 后勤/n 补给/vn 设施/n ，/w 加上/v 美方/n 人员/n 因/p 圣诞节/t 、/w 过年/vi 放假/vi ，/w 导致/v 修复/vn 期/qv 程延后/nr 。/w 他/rr 表示/v ，/w 机务/n 的/ude1 问题/n 偶尔/d 会/v 有/vyou ，/w 但/c 维修/v 费用/n 由/p 美方/n 负担/n 。/w 
林郁方/nr 建议/n ，/w 台/q 防务/n 部门/n 应/v 深入/ad 追查/v ，/w 这/rzv 几架/nz P/x -/w [3/m C/x]/mq 当初/t 如何/ryv 通过/p 验收/vn ，/w 并/cc 进行/vn 检讨/v 。/w 
据/p 相关/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w [台湾/ns 当局/n]/nz 向/p 美国/nsf 采购/vn [12/m 架/qv]/mq P/x -/w [3/m C/x]/mq 长程/nz 定/v 翼/ng 反潜机/n ，/w 代号/n 为/p “/w 神/n 鸥/ng ”/w ，/w 预算/n 共计/v 新台币/nz [491/m ./w 1614/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w [全部/m 12/m 架/qv]/mq 预计/v 2015年/t 完成/v 交/v 机/ng ，/w 将/d 于/p 2016年/t 成/v 军/n ，/w 并/cc 将/d 陆续/d 取代/v 台军/nr 现有/v 机/ng 龄/ng 已/d 逾/vg 40年/t 的/ude1 S/x -/w [2/m T/x]/mq 反潜机/n 。/w 
国台办/j 发言人/nnt 杨毅/nr 曾/d 表示/v ，/w 针对/p 美国/nsf [对/p 台/q 军售/vn]/nz ，/w 我们/rr 坚决/ad 反对/v 。/w 希望/v 美方/n 遵守/v [三/m 个/q]/mq 联合公报/n 的/ude1 精神/n ，/w 恪守/v 一个/mq 中国/ns 政策/n 。/w 
