1/m 刘济墓/nr 石椁/nz 上/f 精美/a 的/ude1 雕像/n 。/w 
2/m 彩绘/n [汉白玉/n 石/ng]/nz 俑/ng 。/w 
3/m 刘济/nr 夫人/n 大型/b 彩绘/n 浮雕/n 十二生肖/n 描金/nz 墓志/n 。/w 
4/m 
此次/rz 被/pbei 挖掘/v 出/vf 的/ude1 刘济墓/nr 中/f 有/vyou 很多/m 奇怪/v 的/ude1 现象/n ，/w 包括/v 刘济/nr 妻子/n 张/q 夫人/n 的/ude1 尸骨/n 在/p 哪儿/rys 、/w 为何/ryv 夫人/n 墓志/n 比/p 刘济/nr 豪华/a 等/udeng ，/w 之前/f 考古/n 人员/n 表示/v 他们/rr 都/d 无法/v 解释/vn 清楚/a ，/w 需要/v 找/v 专家/nnt 和/cc 史书/n 进行/vn 进一步/d 论证/vn 。/w 昨天/t ，/w 对于/p 这些/rz 谜团/n ，/w 专家/nnt 给/p 出/vf 解释/v 。/w 
谜团/n 1/m 为何/ryv 夫人/n 墓志/n 比/p 夫君/n 豪华/a ？/w 
令人/v 不解/v 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 这/rzv 座/q 夫妻/n 合葬/vi 墓/n 中/f ，/w 刘济/nr 妻子/n 张氏/nz 的/ude1 墓志/n 雕刻/n 精美/a ，/w 志/n 盖/v 呈/v 盝顶/nz 式/k ，/w 阴刻/nz 描金/nz 篆书/n [5/m 行/ng]/mq 计/vi [21/m 字/n]/mq ：/w “/w 唐/tg 故/c 蓟国/nz 太夫人/nz 赠/v 燕国/ns 太夫人/nz 清河/ns 御/vg 夫人/n 墓志铭/n ”/w 。/w 
四/m 斜/a 刹/v 浮雕/n 彩绘/n [十二生肖/n 图案/n]/nz ，/w 间/f 以/p 浮雕/n 彩绘/n 牡丹花/n 图案/n 。/w 墓志/n 浮雕/n 在/p 形体/n 处理/vn 上/f ，/w 先/d 仔细/ad 雕刻/n 出/vf 物象/n ，/w 然后/c 根据/p 结构/n 赋彩/nz 。/w 人物/n 色泽/n 饱和/vi ，/w 浓淡/n 得体/a 。/w 志/n 石/ng 为/p 正方形/n ，/w 边长/n [162/m 厘米/q]/mq ，/w 厚/a [22/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 。/w 志/n 石/ng 四边/n 立/v 面/nf 阴线刻/nz 画卷/n 叶牡丹/nr 纹样/nz 。/w 志/n 石/ng 正面/b 楷书/n [46/m 行/ng]/mq ，/w 共/d [1438/m 字/n]/mq ，/w 其中/rz 正文/n [1315/m 字/n]/mq 。/w 
相比/vi 起/vf 夫人/n 墓志/n 的/ude1 豪华/a ，/w 刘济/nr 的/ude1 墓志/n 却/d 很/d 简单/a 。/w 在/p [男/b 尊/vg 女/b 卑/ag]/nz 的/ude1 封建社会/n ，/w 墓志/n 的/ude1 级别/n 出现/v 女/b 强/a 男/b 弱/a 的/ude1 颠倒现象/gb 实属/v 罕见/a 。/w 
对此/d ，/w [北京市/ns 文物/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 助理/nnt 、/w 刘济墓/nr [考古/n 发掘/v]/nz 负责人/nnt 程利/nr 表示/v ，/w 出现/v 其/rz 豪华/a 墓志/n ，/w 一方面/c 是/vshi 由于/p 张氏/nz 族属/nz 清河/ns 望族/n ，/w 其/rz 家世/n 显赫/a 可/v 比肩/nz 其/rz 夫/ng 刘济/nr ，/w 出现/v 如此/rzv 精绝/nz 墓志/n 可/v 诠释/vn 为/p 既是/c 彰显/v 其/rz 家族/n 声威/n ，/w 另一方面/c 也/d 是/vshi 刘济/nr 次子/n 刘总/nr 为/p 母亲/n 尽孝/nz 的/ude1 一种/mq 极端/n 表现/v 。/w 程利/nr 表示/v ，/w 除了/p 以上/f 两个/mq 原因/n 外/f ，/w 还有/v 一个/mq 原因/n 则/d 体现/v 了/ule 刘总/nr 对/p 弑父/v 的/ude1 一种/mq 赎罪/vi 心态/n 。/w 程利/nr 说/v ，/w 在/p 墓志/n 中/f 虽/c 没/d 看到/v 对/p 刘济/nr 死亡/vi 更多/ad 的/ude1 描述/vn ，/w 但/c 史书/n 记载/v 都/d 是/vshi 说/v 刘济/nr 是/vshi 被/pbei 刘总/nr 毒害/v 暴毙/nz 的/ude1 ，/w 这个/rz 事实/n 应该/v 是/vshi 不变/nz 的/ude1 。/w 
【/w 盝/nz （/w l/x ）/w 顶/v ：/w [中国/ns 传统/n 屋顶/n]/nz 之一/rz 。/w 】/w 
谜团/n 2/m 刘济/nr 次子/n 刘总/nr 是否/v 逆子/n ？/w 
刘总/nr ，/w 刘济/nr 次子/n ，/w 张氏/nz 为/p 其/rz 生母/n 。/w 在/p 《/w 旧唐书/nz 》/w 及/cc 《/w 新唐书/nz 》/w 中/f ，/w 都/d 把/pba 刘总/nr 刻画/v 成/v “/w 性/ng 阴贼/nz ，/w 尤/d 险谲/nz ”/w 之/uzhi 人/n ，/w 史载/nz 其/rz 弑父/v 杀/v 兄/ng ，/w 为/p 大奸/nz 大恶/nz 之/uzhi 人/n ，/w 被/pbei 史官/nnt 所/usuo 诟病/n 。/w 但/c 在/p 张氏/nz 墓志/n 中/f ，/w 此处/s 所/usuo 记述/v 的/ude1 刘总/nr 却/d 完全/ad 是/vshi 另外/c 一种/mq 形象/n 。/w 
张氏/nz 病重/n 时/ng ，/w “/w 虔诚/a 寝膳/nz ，/w 食/v 未/d 啐/v 而/cc 不/d 进/vf ，/w 药/n 未尝/d 而/cc 不/d 饮/v 。/w ”/w “/w 冠带/nz 不解/v ，/w 连宵/nz 达/v 晨/tg 。/w ”/w 诚/dg 谓/vg “/w 孝/ng 嗣/ng ”/w 。/w 张氏/nz 病逝/vi 后/f ，/w “/w 仆射/nnt (/w 指/v 刘总/nr )/w 攀/v 号/q 诉/vg 天/qt ，/w 泣/vg 下/f 成/v 血/n 。/w ”/w “/w 丧仪/nz 哀/ag 节/q ，/w 克/q 叶/ng 于/p 礼/n 。/w ”/w 
刘总/nr 对/p 其/rz 生母/n ，/w 确/d 可谓/v 孝/ng ，/w 然/rz 诸多/m 诚孝/nz 之/uzhi 举/v 、/w 守节/v 奉/v 礼/n 之/uzhi 行/ng 仅/d 见于/v 此/rzs 墓志铭/n ，/w 与/cc 史籍/n 所/usuo 载/v 迥然/a 有/vyou 异/ag 。/w 
程利/nr 表示/v ，/w 不能/v 否认/vn 刘总/nr 确实/ad 对/p 母亲/n 很/d 孝顺/v ，/w 但/c 就/d 史载/nz 其/rz 弑父/v 杀/v 兄/ng 来看/u ，/w 从/p 唐朝/t 建立/v ，/w 弑父/v 杀/v 兄/ng 并非/v 个案/n ，/w 为/p 继位/v 采取/v 这种/r 方式/n 较/d 正常/a 。/w 
谜团/n 3/m 唐/tg 墓/n 为何/ryv 发现/v 金代/t 铜钱/n ？/w 
考古/n 人员/n 发现/v ，/w 这/rzv 座/q 唐代/ns 大/a 墓/n 在/p 历史/n 上/f 至少/d 被盗/v [三/m 次/qv]/mq ，/w 其中/rz 后/f 室/n 是/vshi 整/v 座/q 墓葬/n 被/pbei 盗贼/n 破坏/v 最/d 严重/a 的/ude1 地方/n ，/w 也/d 是/vshi 发掘/v 出土文物/n 最少/d 的/ude1 地方/n 。/w 
在/p 这里/rzs ，/w 考古/n 人员/n 只/d 发现/v 了/ule [几/d 枚/q]/mq 金代/t 的/ude1 [大/a 定/v 通宝/nz]/nz 铜钱/n 。/w 
据/p 史料/n 记载/v ，/w [刘氏/nz 家族/n]/nz 的/ude1 显赫/a 从/p 唐朝/t 持续/vd 到/v 了/ule 金代/t ，/w 因此/c 有/vyou 考古/n 专家/nnt 推测/v ，/w 这/rzv 座/q 唐代/ns 墓葬/n 里/f 的/ude1 金代/t 钱币/n ，/w 是/vshi 后世/n 子孙/n 留下/v 的/ude1 。/w 但/c 墓室/n 自/p 墓/n 主人/n 下葬/vi 后/f 就/d 完全/ad 封闭/v ，/w 子孙/n 祭拜/v 也/d 只能/v 在/p 外面/f 进行/vn ，/w 因此/c 也/d 有人/r 推测/v ，/w 金代/t 的/ude1 钱币/n 是/vshi 盗墓者/nz 留下/v 的/ude1 。/w 
程利/nr 表示/v ，/w 目前/t 有/vyou 几种/mq 解释/v 方式/n ，/w 其中/rz 一种/mq 解释/v 就是/v 盗墓贼/nz 的/ude1 行为/n ，/w 他们/rr 进入/v 墓室/n 后/f ，/w 要/v 盗取/v 很多/m 好/a 的/ude1 随葬品/n ，/w 为了/p 求得/v 一种/mq 心安/a ，/w 放/v 几个/mq 随身/d 带/v 的/ude1 钱币/n 作为/p 一种/mq 交换/v 的/ude1 方式/n 。/w 
“/w 石/ng 志/n 文物/n 三/m 绝/d ”/w 
①/m 主/ag 室/n 的/ude1 浮雕/n 彩绘/n 须弥座/n 式/k 石棺/n 保存/v 完整/a ，/w 有/vyou 大量/m 浮雕/n 彩绘/n 金刚/n 、/w 瑞兽/nz 图案/n ，/w 制作/v 精美/a ，/w 在/p 全国/n 同类型/nz 考古/n 遗迹/n 中/f 实属/v 罕见/a 。/w 
②/m 彩绘/n [汉白玉/n 石/ng]/nz 俑/ng 在/p 全国/n 同类/n [考古/n 发掘/v]/nz 中/f 属/v 首次/m 发现/v 。/w 
■/w 揭秘/v 
高科技/n 破解/v 唐/tg 墓/n 之/uzhi 谜/ng 
据/p 程利/nr 介绍/v ，/w 在/p 刘济墓/nr 的/ude1 [考古/n 发掘/v]/nz 过程/n 中/f ，/w 利用/v 现代/ntc 自然科学/n 技术/n 和/cc 方法/n ，/w 对/p 文物/n 遗存/vn 进行/vn 了/ule 测试/vn 、/w 分析/vn 和/cc 鉴定/vn ，/w 获得/v 了/ule 丰富/a 的/ude1 考古学/n 信息/n ，/w 为/p 进一步/d 开展/v 刘济墓/nr 的/ude1 研究/vn 提供/v 了/ule 新/a 资料/n 。/w 
[科技/n 考古/n]/nz 主要/b 开展/v 了/ule 刘济/nr 及其/cc 夫人/n 墓志/n 超声波/n [无损/vi 探伤/vn]/nz 、/w 玉石器/nz 、/w 玻璃器/nz 科技/n 分析/vn 、/w 壁画/n 高/a 光谱/n 摄影/vn 分析/vn 、/w 墓室/n 三维/mq 激光扫描/gb 、/w 墓志/n 数字/n 拓片/n 制作/v 、/w 出土/v 人/n 骨/ng 的/ude1 [体质/n 人类学/n]/nz 分析/vn 、/w 壁画/n 颜料/n 、/w 墓志/n 颜料/n 科技/n 分析/vn 等/udeng 。/w 此外/c ，/w 还/d 采用/v [超声波/n 探伤/vn]/nz 技术/n ，/w 根据/p 超声波/n 无损/vi 定量/n 探测/vn 得到/v 的/ude1 墓志/n 缺陷/n 、/w 损坏/v 数据/n ，/w 制定/v 了/ule 墓志/n 的/ude1 加固/vn 、/w 补/v 强/a 处理/v 措施/n ，/w 最终/d [两/q 盒/ng]/mq 墓志/n 完好无损/vl 地/ude2 吊运/nz 到/v 预定/vn 地点/n 。/w 
■/w [未解/nz 之/uzhi 谜/ng]/nz 
墓室/n 女/b 尸骨/n 是否/v 张氏/nz ？/w 
此次/rz 考古/n 中/f 发现/v 了/ule [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 的/ude1 头骨/n 和/cc 骨骼/n 碎片/n 。/w 
昨天/t ，/w 北京市/ns 文/ng 研/v 所/usuo 公布/v 了/ule [两/q 具/vg]/mq 人/n 骨/ng 的/ude1 [检测/vn 报告/n]/nz ，/w 其中/rz ，/w 刘济墓/nr 主/ag 室/n 头骨/n 保存/v 较差/d ，/w 颅骨/n 较大/d ，/w 颅型/nz 卵/n 圆/vg ，/w 长/a 颅/ng 形/ng ，/w 颅/ng 壁/ng 厚度/n 中等/b ，/w 前额/n 中等/b 倾斜/vi ，/w 眶/ng 上缘/nz 厚度/n 中等/b ，/w 眉弓/nz 眉间/nz 突/vg 度/qv 中等/b ，/w 枕外隆凸/gb 非常/d 发育/vi ，/w 呈/v 喙突/gb 状/ng ，/w 这种/r 形态/n 的/ude1 枕外隆凸/gb 多/a 现/tg 古代/t 北方/s 少数民族/n 中/f ，/w 如/v 鲜卑/n 、/w 契丹/ns 人群/n 。/w 颅缝/nz （/w 冠状缝/nz 、/w 矢状缝/gb 、/w 人字缝/nz ）/w 皆/d 愈合/vi ，/w 综合/vn 盘点/v 年龄/n 为/p [50/m 岁/qt]/mq 左右/f 。/w 男性/n 可能/v 与/cc 北方/s 少数民族/n 存/v 一定/b 基因/n 联系/v 。/w 未/d 发现/v 明显/a 的/ude1 [口腔/n 疾病/n]/nz ，/w 生前/t 咀嚼/v 功能/n 发达/a ，/w 齿骨/gb 受力/vi 较强/d 。/w 
刘济墓/nr 主/ag 室/n 西部/f 人/n 骨/ng 骨质/n 保存/v 极差/d ，/w 仅/d 余/ng 少量/m 骨骼/n 残片/n 。/w 肢/ng 骨/ng 骨质疏松/nhd ，/w 粗壮/a 度/qv 较小/d ，/w 椎骨/n 椎体/gb 较小/d ，/w 髋骨/n 上/f 的/ude1 耳/n 状/ng 关节面/nz 形态/n 清晰/a ，/w 这些/rz 特征/n 都/d 显示/v 这些/rz 骨骼/n 属于/v 老年/n 女性/n 。/w 
这/rzv [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 是不是/v 就是/v 刘济和/nr 其/rz 夫人/n 张氏/nz ？/w 对此/d ，/w 程利/nr 表示/v ，/w 这/rzv [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 是不是/v 刘济和/nr 其/rz 夫人/n ，/w 目前/t 不能/v 对此/d 做出/v 判断/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 目前/t 他们/rr 只是/d 对/p 出土/v 的/ude1 尸骨/n 进行/vn 了/ule 简单/a 分析/vn ，/w 还/d 没有/v 做/v 具体/a 数据/n 测试/vn ，/w 测试/vn 完/vi ，/w 可能会/nz 有/vyou 一些/mq 新的/a 信息/n 出现/v 。/w 
“/w 目前/t 还是/c 一个/mq 谜团/n ，/w 我们/rr 可能/v 越来越/d 接近/v 真实/a 的/ude1 答案/n ，/w 但/c 目前/t 还/d 需要/v 一个/mq 过程/n 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 他们/rr 还/d 需要/v 参考/vn 其他/rzv 同时代/n 的/ude1 、/w 张姓/nz 或者/c 跟/p 她/rr 相关/vn 的/ude1 人/n 骨/ng 信息/n 进行/vn 比/p 对/p ，/w 可以/v 对/p 其/rz 家族/n 的/ude1 传承/vn 、/w 包括/v 其他/rzv 信息/n 都会/n 有/vyou 不经意/a 的/ude1 了解/vn 。/w 
