昨日/t ，/w 刘济/nr 墓石/nz 棺床/nz 。/w 当日/t ，/w 北京/ns 房山/ns 长/a 沟/n 唐/tg 幽州/nz [卢龙/nr 节度使/nnt]/nz 刘济墓/nr 2013年/t 考古/n 成果/n [新闻/n 发布会/n]/nz 举行/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 摄/vg 
昨天/t ，/w [北京市/ns 文物/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 助理/nnt 、/w 刘济墓/nr [考古/n 发掘/v]/nz 负责人/nnt 程利/nr 表示/v ，/w 对比/vn 四个月/t 前/f 的/ude1 发现/vn ，/w 此次/rz 公布/v 的/ude1 最新/a 成果/n 除/p 确定/v 了/ule 刘济/nr 夫人/n 张氏/nz 的/ude1 身份/n 、/w 地位/n 以及/cc 家庭/n 背景/n 外/f ，/w 还/d 首次/m 展示/v 了/ule 此次/rz 考古所/nis 采用/v 的/ude1 高科技/n 手段/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 此次/rz 刘济/nr 夫人/n 张氏/nz 的/ude1 生前/t 事迹/n 是/vshi 根据/p 其/rz 墓志/n 上/f 所/usuo 记载/v 的/ude1 内容/n 进行/vn 复原/vi 的/ude1 。/w 
墓/n 中/f 发现/v “/w 石/ng 志/n 文物/n 三/m 绝/d ”/w 
“/w 此次/rz 刘济墓/nr 挖掘/v 出土文物/n 异常/a 罕见/a ，/w 具有/v [极其/d 重要/a]/nz 的/ude1 历史/n 、/w 科学/n 和/cc [艺术/n 价值/n]/nz 。/w ”/w [北京市/ns 文物局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 于/p 平/v 表示/vn ，/w 此次/rz 刘济墓/nr 出土/v 了/ule 一批/mq 随葬/nz 器物/n ，/w 其中/rz 最为/d 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 是/vshi “/w 石/ng 志/n 文物/n 三/m 绝/d ”/w 。/w 
三/m 绝/d 之一/rz 为/p 刘济/nr 夫妇/n 双/q 墓志/n ，/w 其中/rz 刘济/nr 墓志/n 志文/nz 为/p 当/p 朝/tg 宰相/nnt 、/w 著名/a 文学家/nnd 权德舆/nz 奉旨/nz 所/usuo 撰/vg ，/w 中/f 唐/tg 宰相/nnt 归崇敬/nz 之/uzhi 子/ng 、/w 著名/a 书法家/nnt [工部/nz 侍郎/nnt]/nnt 归/v 登/v 书写/vn 并/cc 篆额/nz 。/w 刘济/nr 夫人/n 的/ude1 大型/b 彩绘/n 浮雕/n 十二生肖/n 描金/nz 墓志/n ，/w 在/p 目前/t 发现/v 的/ude1 唐代/ns 墓志/n 中/f ，/w 全国/n 仅/d 此/rzs 一例/mq 。/w 三/m 绝/d 之/uzhi [二/m 为/p]/mq 墓葬/n 中/f 出土/v 的/ude1 通体/n 彩绘/n [汉白玉/n 石/ng]/nz 俑/ng ，/w 在/p 全国/n 同类型/nz [考古/n 发掘/v]/nz 中/f 尚属/nz 首次/m 发现/v 。/w 其/rz 三/m ，/w 主/ag 室/n 的/ude1 浮雕/n 彩绘/n 须弥座/n 式/k 石棺/n 床/n ，/w 保存/v 完整/a ，/w 有/vyou 大量/m 浮雕/n 彩绘/n 金刚/n 、/w 瑞兽/nz 图案/n ，/w 制作/v 精美/a ，/w 在/p 全国/n 同类型/nz 考古/n 遗迹/n 中/f 实属/v 罕见/a 。/w 
于/p 平/v 表示/vn ，/w 除了/p “/w 石/ng 志/n 文物/n 三/m 绝/d ”/w 外/f ，/w 刘济/nr 墓葬/n 规制/nz 为/p [北京/ns 地区/n]/nz 现存/v 规模/n 最大/gm 、/w 等级/n 最高/a 的/ude1 唐代/ns 墓葬/n 。/w “/w 在/p 墓葬/n 形制/n 上/f ，/w 承袭/v [中原/ns 地区/n]/ns 唐/tg 墓/n 特征/n ，/w 是/vshi [北京/ns 地区/n]/nz 第一个/mq 格局/n 得以/v 完整/a 保存/v 的/ude1 唐代/ns 节度使/nnt 墓葬/n ”/w 。/w 该/rz 墓/n 本身/rz 就是/v 难得/a 的/ude1 [珍贵/a 文物/n]/nz ，/w 虽/c 遭/v 历代/n 破坏/v ，/w 但/c 墓葬/n [整体/n 结构/n]/nz 仍/d 保存/v 完整/a ，/w 为/p 研究/v [北京/ns 地区/n]/nz 晚唐/t 时期/n 藩镇/nz 制度/n 、/w 墓葬/n 形制/n 等/udeng 提供/v 了/ule 十分/d 有价值/nz 的/ude1 材料/n 。/w 
被/pbei 认定/v 为/p 区级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 
刘济墓/nr 位于/v 房山区/ns 长沟镇/ns 坟庄村/ns 西北/ns ，/w 距/p [北京/ns 市区/s]/nz 约/d [56/m 公里/q]/mq ，/w 该/rz 墓葬/n 是/vshi 原地/n 保存/v 还是/c 移/v 址/ng 他/rr 地/ude2 ？/w 对此/d ，/w 房山区/ns 副区长/nnt 曹蕾/nr 表示/v ，/w 该/rz 墓葬/n 是/vshi 2012年8月份/t ，/w 在/p 配合/v 北京/ns 文化/n 硅谷/ns 建设/v 过程/n 中/f ，/w 在/p 勘探/v 项目/n [1/m 号/q]/mq 地/ude2 上面/f 发现/v 的/ude1 。/w 
“/w 唐/tg 墓/n 的/ude1 发现/vn 就/d 意味着/v 房山区/ns 必须/d [妥善/ad 处理/vn]/nz [工程/n 建设/vn]/nz 与/cc [文物/n 保护/vn]/nz 的/ude1 问题/n ”/w ，/w 她/rr 表示/v ，/w 文化/n 硅谷/ns 项目/n 是/vshi 北京市/ns 第一个/mq 大规模/b 整体/n 开发/vn 的/ude1 综合性/n [文化/n 创意/n]/nz [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz ，/w 但/c 为了/p 配合/v 墓葬/n 的/ude1 保护/vn ，/w 在/p 协调/v 各方/r 后/f ，/w 对/p 项目/n [设计/vn 方案/n]/nz 进行/vn 了/ule 调整/vn 。/w “/w 按照/p 文物/n 法/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 经/p 实地调查/vl ，/w 2013年9月/t ，/w 长/a 沟/n 大/a 墓/n 被/pbei [房山区/ns 政府/nis]/nto 认定/v 为/p 区级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w ”/w 
曹蕾/nr 表示/v ，/w 唐/tg 墓/n 下/f 一步/mq 保护/vn 工作/vn 正在/d 规划/n 中/f ，/w 目前/t [房山区/ns 文/ng 委/ng]/nt 已/d 聘请/v [北京/ns 城市/n 规划/n]/nz [设计/vn 研究院/nis]/nit 编制/vn 长/a 沟/n 大/a 墓/n [文物/n 保护/vn]/nz 规划/n ，/w 预计/v 今年/t 上半年/t 完成/v ，/w 同时/c 鉴于/p 墓葬/n 具有/v 很高/d [文物/n 价值/n]/nz ，/w 在/p 考古/n 工作/vn 完成/v 后/f ，/w 将/d 策划/vn 举办/v 展览/vn 。/w 
■/w 人物志/nz 
张氏/nz 谨守/nz 妇德/n [三/m 次/qv]/mq 受封/nz 
刘济/nr 夫人/n 张氏/nz 出生于/v 清河/ns ，/w 曾祖父/n 为/p 陇州/nz 刺史/nnt ，/w 祖父/n 为/p [剑/n 南/b 西川/nz]/nz 节/q 度/qv 兵马/n 使/v ，/w 父亲/n 在/p 中央/n 任职/v ，/w 为/p 左/f 领军/d 尉/nz 大将军/nnt 。/w 
张氏/nz 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 封号/n ，/w 其/rz 获得/v 时间/n 及/cc 内涵/n 均/d 不同/a ，/w 而/cc 这/rzv [三/m 个/q]/mq 封号/n 也/d 伴随/v 着/uzhe 张氏/nz 一生/n 。/w 
●/w 蓟国/nz 夫人/n ：/w 刘济/nr 生前/t 张氏/nz 谨守/nz “/w 五/m 常/d 四/m 德/b ”/w ，/w [贤良/n 淑德/nz]/nz ，/w 因/p 刘济/nr 故/c 受封/nz 。/w 
●/w 蓟国/nz 太夫人/nz ：/w 此/rzs 封号/n 为/p 张氏/nz 在/p 刘济/nr 死后/qt 获得/v 。/w 刘济/nr 死后/qt ，/w 幽州/nz 局势/n 动荡/an ，/w 为/p 平/v 抚/vg 内患/nz ，/w 稳定/an 政局/n ，/w 张氏/nz 曾/d 教导/v 族人/n 要/v 循礼/nz 守节/v ，/w 以/p 全忠勋/nr ，/w 由此/d 局面/n 安定/a 。/w 刘总/nr 顺利/ad 承袭/v 父/ng 爵/ng ，/w 成为/v [幽州/nz 节度使/nnt]/nz 。/w 
张氏/nz 曾/d 提及/v “/w 敬姜/nz ”/w ，/w 敬姜/nz 是/vshi [中国/ns 古代/t]/nz 杰出/a 女性/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 贤/ng 母/ng 的/ude1 典范/n 。/w 西汉/t 刘/nz 向/p 所/usuo 著/nz 记述/v 上古/t 至/p 汉代/t 妇女/n 嘉言懿行/nz 的/ude1 名作/n 《/w 列女传/nz 》/w 中/f 《/w 母仪/nz 》/w 篇/q “/w 鲁季/nr 敬姜/nz ”/w ，/w 就/d 对/p 这位/r 贤/ng 母/ng 的/ude1 事迹/n 有/vyou 全面/ad 记录/v 。/w 成语/n “/w [敬姜/nz 犹/d 绩/ng]/nz ”/w 作为/p 富贵/a 而/cc 不/d 忘本/vi 、/w 不/d 求/v 安逸/a 的/ude1 典实/nz 而/cc 千古/n 传唱/v 。/w 
●/w 燕国/ns 太夫人/nz ：/w 此/rzs 封号/n 为/p 张氏/nz 去世/vi 后/f 追赠/v 。/w 张氏/nz “/w 栖心/nz 释教/nz ”/w ，/w 普济/nz 贫困/a ，/w 广开/v 善/ag 门/n ，/w 仿效/v 刘济/nr 生前/t 舍宅/nz 兴建/v 崇效寺/nz 之/uzhi 举/v 捐资/vn 修葺/v 寺观/nz 。/w 
“/w 元/q 和/cc 八年五月二十一日/t ”/w ，/w 张氏/nz 因/p 久病/v 不/d 愈/d ，/w “/w 薨/n 于/p 幽州/nz 官署/ns 之/uzhi 正寝/nz ”/w 。/w 
刘济/nr 出资/vi 在/p 云居寺/ns 刻石/vi 经/p 
刘济/nr （/w 757/m －/w 810/m ）/w ，/w 在任/v 时/ng 统辖/v 范围/n 涵盖/v 今天/t 的/ude1 北京/ns 全境/n 、/w 河北/ns 北部/f 、/w 天津/ns 大部/n 及/cc 辽宁/ns [西部/f 地区/n]/nz ，/w 范围/n 很大/d ，/w 是/vshi 唐代/ns [河北/ns 三/m 镇/n]/nz 中/f 实力/n 最强/ad 的/ude1 藩镇/nz ，/w 刘济虽/nr 在/p 藩镇/nz ，/w 但/c 心/n 向/p 中央/n ，/w 刘济/nr 在/p 位/q 26年/t ，/w 是/vshi 镇抚/nz 边疆/s 及/cc 藩镇/nz [极其/d 重要/a]/nz 的/ude1 [军事/n 力量/n]/nz ，/w 对/p 维护/v 中央/n 政权/n 的/ude1 稳定/an ，/w 起/vf 了/ule [极其/d 重要/a]/nz 的/ude1 作用/n ，/w 具有/v 划时代/b 的/ude1 [历史/n 意义/n]/nz 。/w 
刘济/nr [进士/nnt 出身/v]/nz ，/w 笃信/v 佛教/nz ，/w 出资/vi 在/p 云居寺/ns 刻石/vi 经/p [五/m 百余/mq]/mq 卷/q ，/w 留下/v 了/ule 巨大/a 而/cc 丰厚/a 的/ude1 [历史/n 文化/n 遗产/n]/nz 。/w 刘济墓/nr 的/ude1 发现/vn 与/cc 其/rz 刻/v 经/p 的/ude1 云居寺/ns 、/w 舍/v 家/q 为/p 寺/ng 的/ude1 西城/ns 崇效寺/nz 等/udeng 构成/v 了/ule 唐/tg 文化/n 系列/n [文化/n 遗产/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 杜丁/nrf ）/w 

