原/b 标题/n ：/w 陕西/ns 富平/nz “/w 医生/nnt 贩/v 婴/ng 案/ng ”/w 中/f 有关/v 人员/n 涉嫌/v 失职/vn 罪案/n 6日/t 开庭/vi 
记者/nnt ５日/t 从/p [陕西省/ns 渭南市/ns 临渭区/ns 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 与/cc 陕西/ns 富平县/ns [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 婴儿/n 有关/vn 的/ude1 事业单位/nz 人员/n 涉嫌/v 失职罪/n 一/m 案/ng ，/w 将/d 于/p ６日/t 上午/t ９时/t 在/p [临渭区/ns 人民法院/nis]/nt 进行/vn [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 
２０１３年８月９日/t ，/w 陕西/ns 富平县/ns 宣布/v 了/ule 对/p “/w 富平/nz 婴儿/n 案/ng ”/w 相关/vn 责任人/nnt 组织/n 处理/v 情况/n ，/w 这个/rz 县/n 副县长/nnt 李雷平/nr 、/w 卫生局/nis 局长/nnt 汲新民/nr 、/w 卫生局/nis 分管/v 副局长/nnt 卞慈梅/nr 、/w [妇幼/n 保健院/nis]/nis 院长/nnt 王莉/nr 、/w 保健院/nis 分管/v 副院长/nnt 姚军民/nr 和/cc 保健院/nis 分管/v 护理/vn 工作/vn 的/ude1 工会/nis 主席/nnt 宋粉玲/nr 等/udeng [６/m 人/n]/mq 被免职/nz ，/w 同时/c 还/d 宣布/v 将/d 根据/p 案件/n 侦办/nz 进展/vn 情况/n ，/w 严格/ad 依法/d 依/v 规/ng 依/v 纪/ng 对/p 相关/vn 人员/n 严肃/a 追究/v 相应/vn 责任/n 。/w 
另外/c ，/w ２０１３年１２月３０日/t ，/w 张淑侠/nr 拐卖/v 婴儿/n 案/ng 已/d 在/p [渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 经过/p [８/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 庭审/vn ，/w 法庭/nis 宣布/v 对/p 张淑侠/nr 择/v 期/qv 宣判/v 。/w （/w 记者/nnt 郑昕/nr ）/w 
