原/b 标题/n ：/w [172/m 万/d 人/n]/mq 考研/vi 人数/n 5年/t 首/q 降/v 
1月4日/t ，/w 考生/n 在/p 清华大学/ntu 考点/n 排队/vi 进入/v 考场/n 。/w 当日，2014年/t [全国/n 硕士/nnt 研究生/nnt]/nz 入学/vi 统一/vn 考试/vn 开/v 考/vn 。/w 新华社/nt 发/v 
昨日，2014年/t [全国/n 硕士/nnt 研究生/nnt]/nz 招生/vn 考试/vn 举行/v ，/w 进行/vn 了/ule [思想/n 政治/n]/nz 理论/n 、/w [管理/vn 类/q 联考/n 综合/vn 能力/n]/nz 及/cc [英语/nz 考试/vn]/nz 。/w 此次/rz 考试/vn 将/d 持续/vd 至/p 1月6日/t 。/w 
教育部/nt 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2014年/t 报名/vi 人数/n 达到/v 172万/m ，/w 为/p 五年/t 来/vf 首/q 降/v 。/w 但是/c 其中/rz [专业/n 学位/n 硕士/nnt]/nz 报名/vi 人数/n 较/d 去年/t 增加/v [9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 达到/v [68/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
“/w 专硕/nz 热/a ”/w 持续/vd 加温/v 
教育部/nt 通报/v ，/w 2014年/t 研考/nz 报名/vi 人数/n 虽然/c 比/p 2013年/t 的/ude1 官方/n 数据/n 减少/v [4/m 万/d 人/n]/mq ，/w 但/c 已/d 是/vshi 连续/a 10年/t 人数/n 破/v 百万/m 。/w 其中/rz ，/w [24/m ./w 99/m 万/d 人/n]/mq 报考/v [北京/ns 地区/n]/nz 高校/n ，/w 较/d 去年/t 的/ude1 [27/m 万/d 左右/f]/mq 人数/n 有所/v 下降/vn 。/w 
不过/c ，/w “/w 专硕/nz 热/a ”/w 并未/d 减退/v 。/w 今年/t 全国/n [专业/n 学位/n 硕士/nnt]/nz 报名/vi 人数/n 共有/v [68/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 比/p 39.5%/m ，/w 比/p 2013年/t 增加/v [9/m 万/d 人/n]/mq 。/w 而/cc 报考/v [专业/n 学位/n 研究生/nnt]/nz 的/ude1 [北京/ns 地区/n]/nz 考生/n 人数/n 也/d 占/v 比/p 38.3%/m ，/w 占/v 比/p 已/d 是/vshi 2010年/t 开始/v [专业/n 硕士/nnt]/nz 招生/vn 以来/f ，/w 连续/a 第5年/t 增长/v 。/w 
洪成文/nr 估计/v ，/w 考研/vi 报名/vi 人数/n 下降/vi ，/w 或/c 与/cc 考生/n 有/vyou 出国/vi 、/w 就业/vn 等/udeng 多种/m 路径/n 选择/v 有关/vn 。/w 此外/c ，/w 今年/t 起/vf 研究生/nnt 全面/ad 收费/vn 可能/v 也/d 影响/vn 了/ule 考生/n 的/ude1 报考/vn 。/w 
未/d 现/tg [40/m 岁/qt]/mq 以上/f 报考/v 潮/n 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 往/p 年/qt 硕士/nnt 招生/vn 分为/v 国家/n 计划/n 、/w [自筹/v 经费/n]/nz 和/cc [委托/vn 培养/v]/nz 三类/b ，/w 而/cc 只有/c 国家/n 计划/n 内/f 招考/v 对/p 考生/n 提出/v 年龄/n 要求/n ，/w 后/f 两类/mq 并未/d 有/vyou 类似/a 限制/vn ，/w 所以/c 当/p 今年/t 研考/nz 取消/v 三类/b 区分/v 后/f ，/w 也/d 就/d 首次/m 取消/v “/w 一般/ad 不/d 超过/v [40/m 岁/qt]/mq ”/w 的/ude1 年龄/n 限制/vn 。/w 
不过/c ，/w 昨日/t ，/w 多/a 名/q [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 考点/n 考生/n 回忆/v ，/w 考场/n 内/f 未见/nz 年龄/n 较大/d 的/ude1 考生/n 出现/v ，/w 而/cc 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 多/a 所/usuo 高校/n 研招办/nz 负责人/nnt 也/d 透露/v ，/w 放开/v 年龄/n 未/d 引来/v [40/m 岁/qt]/mq 以上/f 人群/n 报考/v 潮/n 。/w 
洪成文/nr 分析/vn ，/w 取消/v 年龄/n 限制/vn 只是/d 表明/v 政策/n 的/ude1 包容性/nz 和/cc 开放性/n ，/w 再/d 加上/v 可能/v 政策/n 宣传/v 力度/n 不够/a ，/w 所以/c 导致/v 未/d 出现/v 报考/vn 潮/n 。/w 他/rr 预计/v ，/w 可能/v 有/vyou 部分/n [40/m 岁/qt]/mq 以上/f 目标/n 考生/n 群体/n 需要/v 有/vyou 更多/ad 备考/n 时间/n ，/w 所以/c ，/w 明年/t [40/m 岁/qt]/mq 以上/f 报考/v 人数/n 可能/v 呈/v 波动/vn 增加/v 趋势/n 。/w 
■/w [试题/n 分析/vn]/nz 
【/w 政治/n 】/w 
钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 是/vshi [中国/ns 领土/n]/nz 不可分割/vl 的/ude1 一部分/m 。/w 中国/ns 最早/d 发现/v 、/w 命名/v 、/w 利用/v 和/cc 管辖/v 钓鱼岛/ns 。/w 1895年/t ，/w 清朝/ns 在/p 甲午战争/nz 中/f 战败/vi ，/w 被迫/d 与/cc 日本/ns 签署/v 不/d 平等/a 的/ude1 《/w 马关条约/nz 》/w ，/w 割让/v “/w 台湾/ns 全岛/nz 及/cc 所有/b 附属/vn 各/rz 岛屿/n ”/w 。/w 钓鱼岛/ns 等/udeng 作为/p 台湾/ns “/w 附属/v 岛屿/n ”/w 一并/d 被/pbei 割让/v 给/p 日本/ns 。/w 1941年12月/t ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 正式/ad 对/p 日/b 宣战/vi ，/w 宣布/v 废除/vn 中/f 日/b 之间/f 的/ude1 一切/rz 条约/n 。/w [日本/ns 投降/v]/nz 后/f ，/w 依据/n 有关/v 国际/n 文件/n 规定/n ，/w 钓鱼岛/ns 作为/p 台湾/ns 的/ude1 附属/vn 岛屿/n 应/v 与/cc 台湾/ns 一并/d 归还/v 中国/ns 。/w 这些/rz 国际/n 文件/n 是/vshi （/w ）/w 
A/x 、/w 《/w [日本/ns 投降书/nz]/nz 》/w B/x 、/w 《/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 》/w 
C/x 、/w 《/w [开罗/nsf 宣言/n]/nz 》/w D/x 、/w 《/w [德黑兰/nsf 宣言/n]/nz 》/w 
（/w 答案/n ：/w ABC/x ）/w 
2013年9月29日/t ，/w 中国/ns (/w 上海/ns )/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 正式/ad 启动/v 运作/vn ，/w [36/m 家/q]/mq 中外/b 企业/n 和/cc [金融/n 机构/n]/nz 颁布/v 证照/n ，/w 首批/n 入/v 驻/v 试验区/n ，/w 建设/vn 该/rz 试验区/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi （/w ）/w 
A/x 、/w 促进/v 转变/vn [经济/n 增长/v 方式/n]/nz 和/cc 优化/v [经济/n 结构/n]/nz 
B/x 、/w 推动/v 加快/vn 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 和/cc 行政/n 体制改革/v 
D/x 、/w 推动/v 构建/vn 更加/d [公平/a 合理/a]/nz 的/ude1 [市场经济/n 体制/n]/nz 
（/w 答案/n ：/w ABC/x ）/w 
只/d 靠/v 僵化/vn 背诵/v 难得/a 分/qt 
多/a 名/q 考生/n 回忆/v ，/w 试题/n 中/f 出现/v 了/ule PM2/x ./w 5/m 、/w 钓鱼岛/ns 、/w 上海/ns 自贸区/nz 等/udeng 热点/n ，/w 多/a 选题/n 紧贴/v 时事/n ，/w 分析/v 题/n 的/ude1 材料/n 涉及/v 有关/vn 习近平/nr 、/w 邓小平/nr 和/cc 毛泽东/nr 的/ude1 热点/n 时事/n ，/w 比如/v 有/vyou 材料/n 提及/v 1980年/t 邓小平/nr 会见/v 著名/a 女记者/nz 法拉奇/nrf 时/ng ，/w 为什么/ryv 强调/v 天安门/ns 上/f 的/ude1 毛主席/nr 像/v “/w 永远/d 要/v 保留/vn 下去/vf ”/w ，/w 以及/cc 如何/ryv 理解/v 习近平/nr 总书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 两个/mq 不能/v 否定/vn ”/w 的/ude1 意义/n 。/w 
教辅机构/nit 文/ng 都/d 教育/vn 解读/v 表示/vn ，/w 今年/t 多项选择题/gp 部分/n 确实/ad 有/vyou 难度/n ，/w 不是/c 考查/vn 具体/a 的/ude1 时政/n 内容/n ，/w 而是/c 考查/v 时政/n 热点/n 的/ude1 意义/n 或者/c 任务/n ，/w 由于/p 选项/n 差异性/nz 不大/d ，/w 如果/c 对/p 该/rz 时政/n 没有/v 基础/n 认识/v ，/w 有/vyou 可能会/nz 选/v 错/v 。/w 
[海/n 天/qt 考研/vi]/nz 政治/n 辅导/v 老师/nnt 马廷臣/nr 表示/v ，/w 今年/t 的/ude1 分析/vn 题/n 更为/d 灵活/a 艺术/n ，/w 侧重/v 考查/vn 核心/n 重点/n 的/ude1 同时/c ，/w 又/d 不/d 失/v 新意/n ，/w 如/v 想/v 靠/v 僵化/vn 背诵/v ，/w 将/d 很难/d 得分/n 。/w 
【/w 英语/nz 】/w 
英语/nz （/w 一/m ）/w 大/a 作文/n 
根据/p 漫画/n 写作/vn ，/w 左侧/f 画面/n 是/vshi 一位/mq 年轻/a 提包/n 女人/n 牵着/v 一个/mq 小女孩/nz ，/w 文字/n 提示/v 是/vshi 30年前/t ，/w 右侧/f 图画/n 则/d 是/vshi 一位/mq [年轻/a 女孩/n]/nz 搀扶/v 着/uzhe 老妇人/nz ，/w 文字/n 提示/v 是/vshi 现在/t 。/w 
英语/nz （/w 一/m ）/w 小/a 作文/n 
要求/n 考生/n 给/p 所在/n 高校/n 校长/nnt 写信/vi ，/w 建议/n 如何/ryv 提高/v 学生/nnt 体质/n 。/w 
近/a 三年/t 难度/n 基本/a 持平/vi 
总体/n 而言/uls ，/w 2014年/t 的/ude1 [考研/vi 真题/n]/nz ，/w 无论是/c 从/p [完形/nz 填空/v]/nz 、/w 传统/n 阅读/v 、/w 新/a 题型/n 、/w 翻译/v 还是/c 写作/vn ，/w 其/rz 整体/n 特点/n 为/p 难度/n 稳定/an 中/f 略/d 偏/d 容易/ad ，/w 思路/n 稳定/an ，/w 实效性/n 稳定/an 。/w [跨/v 考/v 教育/vn]/nz [英语/nz 教研室/nis]/nit 刘兴欢/nr 老师/nnt 认为/v ，/w 2011年/t 到/v 2014年/t [考研/vi 真题/n]/nz 命题/n 思路/n 基本/a 相同/a ，/w 近/a 三年/t 的/ude1 考题/n 难易/nz 程度/n 也/d 是/vshi 基本/a 持平/vi ，/w 没有/v 太/d 明显/a 的/ude1 难易/nz 程度/n 变化/vn 。/w 
■/w 追访/nz 
“/w [一/d 题/n]/mq 多/a 卷/q ”/w 增加/v 至/p [六/m 门/n]/mq 
今年/t 研考/nz 的/ude1 “/w 史上/d 最/d 难/a ”/w 级别/n 又/d 有/vyou 提升/v ，/w “/w [一/d 题/n]/mq 多/a 卷/q ”/w 模式/n 在/p 去年/t 政治/n 、/w 英语/nz （/w 一/m ）/w 、/w 英语/nz （/w 二/m ）/w 、/w 管理/vn 类/q [综合/vn 能力/n]/nz [4/m 科/n]/mq 基础上/nz ，/w 又/d 扩/vg 至/p [西医/nnd 综合/vn]/nz 和/cc [中医/nnd 综合/vn]/nz [两/q 科/n]/mq 。/w 
昨日/t ，/w [清华大学/ntu 研究生/nnt 招生办/nis]/nt 介绍/v ，/w 一方面/c ，/w 该校/r 严禁/v 考生/n 及/cc 监考/v 人员/n 携带/v 手机/n 等/udeng 通讯/n 工具/n 进入/v 考场/n ，/w 另一方面/c ，/w 又/d 充分/ad 利用/v [手机/n 信号/n 屏蔽仪/nz]/nz 、/w 身份证/n 鉴别仪/n 、/w [无线/b 耳机/n]/nz 屏蔽仪/nz 等/udeng 设备/n 进行/vn 防范/vn 和/cc 筛/v 查/v 。/w 
据/p 教育部/nt 通报/v ，/w 今年/t 1月2日/t ，/w [吉林省/ns 公安厅/nis 网/n 安/ag 总队/nis]/nt 抓获/v [9/m 名/q]/mq 省内/s 涉嫌/v 非法/b 获取/v 国家/n 考试/vn 秘密/n 未遂/vi 案/ng 涉案人员/n ，/w 现场/s 抓获/v 报名/vn 参与/v [考试/vn 作弊/vi]/nz 、/w 购买/v 无线/b [考试/vn 作弊/vi]/nz 器材/n 及/cc 接受/v 考试/vn 舞弊/vn 咨询/vn 的/ude1 [26/m 名/q]/mq 考生/n ，/w 查获/v 了/ule 一批/mq “/w 考研/vi 保/v 过/uguo 协议书/n ”/w 、/w 交款/v 收据/n 等/udeng 涉案/v 物品/n 。/w 
按照/p 教育部/nt 通知/n ，/w 考生/n 如果/c 作弊/vi 将/d 计入/v [诚信/a 档案/n]/nz 和/cc [人事/n 档案/n]/nz ，/w 情节/n [特别/d 严重/a]/nz 的/ude1 作弊/vn 在校生/nnd ，/w 可/v 被/pbei 开除/v 学籍/n ，/w 在职/vn 考生/n 则/d 视/vg 情节/n 被/pbei 处以/v 党纪/n 或/c [政纪/n 处分/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 许路阳/nr ）/w 
