执行/v 亚丁湾/nz 索马里/nsf 海域/n 护航/vi 任务/n [表彰/vn 大会/n]/nz 举行/v 
吴胜利/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 
3日/t 上午/t ，/w 执行/v 亚丁湾/nz 、/w 索马里/nsf 海域/n 护航/vi 任务/n [表彰/vn 大会/n]/nz 在/p 京/b 举行/v ，/w 四/m 总部/nis 通报/v 表彰/vn 的/ude1 [先进/a 单位/n]/nz 、/w [先进/a 个人/n]/nnt 和/cc 海军/nnd 表彰/vn 的/ude1 为/p 执行/v 护航/vn 任务/n 作出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 [10/m 名/q]/mq 好/a 军嫂/n 披红挂彩/vl ，/w 上台/vi 领奖/vi 。/w 中央军委/nt 委员/nnt 、/w [海军/nnd 司令员/nnt 吴胜利/nr]/nz 出席/v 大会/n 并/cc 讲话/n 。/w 
吴胜利/nr 指出/v ，/w 5年/t 来/vf ，/w 海军/nnd 护航/vi 官兵/nnd 牢记/v 使命/n 、/w 不/d 负重/vi 托/v ，/w 积极探索/v 、/w [创新/vi 实践/vn]/nz ，/w 主动/ad 作为/p 、/w 接续/v 奋战/vn ，/w 出色完成/v 了/ule 护航/vi 任务/n 。/w 在/p 护航/vi 行动/vn 中/f 涌现/v 的/ude1 [先进/a 事迹/n]/nz 、/w 积累/v 的/ude1 成功/a 经验/n 和/cc 宝贵/a [精神/n 财富/n]/nz ，/w 凝结/v 了/ule [一批/mq 批/q]/mq 护航/vi 部队/nis 的/ude1 心血/n 和/cc 智慧/n ，/w 继承/v 发扬/vn 了/ule [人民/n 海军/nnd]/nz 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz 和/cc 作风/n ，/w 是/vshi [新形势/nz 下/f]/nz 海军/nnd 官兵/nnd 牢记/v 强/a 军/n 目标/n 、/w 献身/v 强/a 军/n 实践/vn 的/ude1 生动/a 写照/n ，/w 是/vshi 推动/v 海军/nnd 现代化/vn 建设/vn 的/ude1 强大/a 动力/n 。/w 
吴胜利/nr 强调/v ，/w 海军/nnd 各级/r 要/v 深入/ad 学习/v 习/v 主席/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n ，/w 时刻/n 牢记/v 党/n 和/cc 人民/n 的/ude1 重托/n ，/w 始终/d 以/p 强/a 军/n 目标/n 为/p 统领/v ，/w 进一步/d 强化/v 战略/n 意识/n 、/w [创新/vi 意识/n]/nz 、/w 实战/n 意识/n 、/w 机遇/n 意识/n ，/w 在/p 新的/a 起点/n 上/f 开创/v 护航/vn 工作/vn 和/cc 海军/nnd 建设/vn 发展/vn 的/ude1 新局面/nz 。/w 
海军/nnd 政委/nnt 刘晓江/nr ，/w [副/b 司令员/nnt]/nnt 丁一平/nr 、/w 徐洪猛/nr 、/w 田/n 中/f 、/w 刘毅/nr 、/w 丁毅/nr ，/w 副政委/nnt 王森泰/nr 、/w 马发祥/nr ，/w 参谋长/nnt 杜景臣/nr ，/w 政治部/nit 主任/nnt 丁海春/nr 以及/cc 海军/nnd 机关/n 、/w 驻京/v 部队/nis 官兵/nnd 千余/mq 人/n 参加/v 了/ule [表彰/vn 大会/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 王凌硕/nr 莫小亮/nr ）/w 
