被/pbei 网友/n 骗/v 进/vn 传销/vn 后/f ，/w 定远/ns 女子/n 杨兴梅/nr 不愿/nz 骗/v 亲朋好友/n ，/w 自发/d 印刷/vn [300/m 份/q]/mq 传单/n ，/w 昨日/t 在/p [天鹅/n 湖畔/n]/nz ，/w 讲/v 诉/vg 被/pbei 骗/v 经历/n ，/w 抵制/v 传销/vn 。/w 
杨兴梅/nr 介绍/v ，/w 去年/t 10月/t ，/w 一名/mq 自称/v 湖南/ns 人/n 的/ude1 男子/n 加/v 她/rr QQ/x ，/w 两人/mq 相谈/v 甚/dg 欢/a ，/w 随即/d 男子/n 便/d 向/p 她/rr 宣传/vn 所谓/v 的/ude1 自愿/vn 连锁经营/v 项目/n ，/w 并/cc 邀请/v 杨兴梅/nr 去/vf 听课/vi 。/w “/w 听/v 他/rr 讲/v 的/ude1 似乎/d 也/d 有些/rz 道理/n ，/w 加上/v 我/rr 一直/d 就/d 定居/v 合肥/ns ，/w 离得/v 近/a ，/w 就/d 去/vf 看/v 了/ule 看/v 。/w ”/w 在/p 听/v 了/ule [7/m 天/qt]/mq 所谓/v 的/ude1 培训/vn 课后，11月8日/t ，/w 杨兴梅/nr 缴纳/v 了/ule [69800/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 幻想/n 着/uzhe 获得/v [1040/m 万元/q]/mq 回报/vn 。/w 
可是/c 接下来/vl 的/ude1 “/w 会前/t 会/v ”/w 让/v 她/rr 感觉/n 不/d 对劲/a 了/ule 。/w “/w 全/a 是/vshi 教/v 我们/rr 怎么/ryv 骗/v [亲戚/n 朋友/n]/nz 进/vf 组织/n ，/w 拉/v 一个人/mq 就/d 返还/v [几千/m 块钱/q]/mq 。/w ”/w 而/cc 所谓/v 的/ude1 工作/vn 就是/v 到处/d 去/vf 拜访/v 人/n ，/w 让/v 对方/n 加入/v 。/w “/w 没有/v 工厂/nis ，/w 没有/v 产品/n ，/w 就是/v 画/v 一个/mq 很大/d 的/ude1 饼/n 。/w ”/w 杨兴梅/nr 自此/d 明白/v 自己/rr 进入/v 了/ule 传销/v 组织/n 。/w 今年/t 1月2日/t 她/rr 正式/ad 提出/v 退出/vn ，/w 多方/d 争取/v 退回/v [19000/m 元/q]/mq ，/w 她/rr 随即/d 报警/vn 。/w 
想到/v 每天/r 有/vyou 那么/c 多/a 人/n 像/v 自己/rr 一样/uyy 受骗/vi ，/w 她/rr 决定/v 以/p 自己/rr 的/ude1 亲身/d 经历/n 来/vf 提醒/v 她/rr 人/n 。/w “/w 传单/n 是/vshi 昨天/t 印/b 好/a 的/ude1 ，/w 早上/t [6/m 点/qt]/mq 就/d 起床/vi 转/v 了/ule [几/d 趟/qv]/mq 车/n 才/d 到/v 天鹅湖/ns 这边/rzs 。/w ”/w 昨日/t 记者/nnt 见到/v 杨兴梅/nr 时/ng ，/w 她/rr 已经/d 发放/v 了/ule 100多份/m 传单/n 。/w “/w 我/rr 计划/n 每天/r 印/b [三/m 四/m 百份/nz]/mq ，/w 在/p 这/rzv 宣传/vn 一个/mq 月/n 。/w ”/w 
