据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [台湾/ns 高雄/ns]/ns 籍鲔/nr 延/vg 绳/ng 渔船/n “/w 正/d 财利/nz 号/q ”/w 疑/vg 因/p 失火/vi ，/w [5/m 名/q]/mq 船员/nnd 失/v 联/vg ，/w 在/p 附近/f 海域/n 作业/vn 友/ng 船/n “/w 正昌/nz 发/v [2/m 号/q]/mq ”/w 已/d 救/v 上/f [1/m 名/q]/mq 生还/vi 印度尼西亚/nsf 籍/ng 渔工/nz 。/w 
[高雄市/ns 海洋局/nis]/nt 表示/v ，/w 高雄/ns 籍/ng 渔船/n “/w 正昌/nz 发/v [2/m 号/q]/mq ”/w 在/p “/w 正/d 财利/nz 号/q ”/w 附近/f 海域/n ，/w 发现/v 这/rzv 名/q 生还/vi 印度尼西亚/nsf 籍/ng 渔工/nz 漂流/v ，/w 立即/d 搭救/v 上船/vn 照料/v 。/w 
[高雄市/ns 海洋局/nis]/nt 表示/v ，/w 这/rzv 名/q 印度尼西亚/nsf 籍/ng 渔工/nz 有/vyou 失温/nz 现象/n ，/w 正/d 由/p “/w 正昌/nz 发/v [2/m 号/q]/mq ”/w 船员/nnd 协助/v 照料/vn 。/w 
台湾/ns “/w 海巡/nz 署/ng ”/w 派出/v 的/ude1 巡护/vn 舰/ng “/w 和/cc 星舰/nz ”/w 5日/t 上午/t 已/d 抵达/v 当地/s 海域/n ，/w 正/d 和/cc 日本/ns 巡逻/vn 船/n 联合/vd 执行/v 搜/v 救/vn 任务/n 。/w 
“/w 正/d 财利/nz 号/q ”/w 为/p 26多吨/m 的/ude1 鲔/n 延/vg 绳/ng 渔船/n ，/w 船上/s 有/vyou 台湾/ns 籍/ng 船员/nnd 干部/nnt [2/m 人/n]/mq 和/cc 印度尼西亚/nsf 籍/ng 渔工/nz [3/m 人/n]/mq ，/w 以/p 宜兰/ns 苏/b 澳/b 渔港/n 为/p 基地/nis ，/w 去年/t 12月14日/t 出港/vn 作业/vn ，/w 4日/t [日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 巡逻/vn 船/n 在/p 冲绳县/nsf 宫古岛/nz 东北/ns [78/m 公里/q]/mq 海域/n ，/w 发现/v “/w 正/d 财利/nz 号/q ”/w 在/p 海上/s 漂流/v ，/w 部分/n 船体/n 烧毁/v ，/w 未见/nz 船员/nnd 踪影/n 。/w 
