有人/r 说/v ：/w 中国/ns 大妈/n 成/v 了/ule [中国/ns 崛起/v]/nz 路上/s 的/ude1 先锋/n 。/w 
2013年/t ，/w 中国/ns 大妈/n 特别/d “/w 火/n ”/w 。/w 
此前/t ，/w 在/p 由/p 国家/n 语言/n 资源/n 监测/vn 与/cc 研究/v [网络/n 媒体/n]/nz 中心/nis 、/w [商务/n 印书馆/n]/nt 等/udeng 单位/n 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 汉语/gi 盘点/vn 2013/m ”/w 中/f ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 成为/v 今年/t 十大/mq [网络/n 用语/n]/nz 之/uzhi 首/q 。/w 
“/w 中国/ns 大妈/n ”/w 还/d “/w 火/n ”/w 到/v 了/ule 国外/s 。/w 据悉/v ，/w 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 甚至/d 专/a 创/v [英文/nz 单词/n]/nz “/w dama/x ”/w 来/vf 形容/v “/w 中国/ns 大妈/n ”/w ，/w 该/rz 词/n 还有/v 望/vn 被/pbei 收录/v 进/vn 《/w [牛津/ns 英语/nz 词典/n]/nz 》/w 。/w 
2013年/t ，/w 中国/ns 大妈/n 特别/d 忙/v 。/w 
大妈/n 们/k 有的/rz 在/p [投资/vn 领域/n]/nz “/w 完胜/nz 华尔街/nsf 大/a 鳄/ng ”/w ，/w 助推/vn 比特币/nz [交易/vn 市场/n]/nz 实现/v “/w 逆袭/nz ”/w ，/w “/w 抄底/nz ”/w 海外/s [房地产/n 市场/n]/nz ；/w 有的/rz 在/p 争议/vn 中/f 跳起/v 广场舞/nz ；/w 有的/rz 在/p “/w 老人/n 摔倒/v 该/rz 不/d 该/rz 扶/v ”/w 的/ude1 问题/n 上/f [绝地/n 反击/v]/nz …/w …/w 
然而/c 一个/mq 现象/n 是/vshi ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 常常/d 出现/v 在/p 各种/rz 负面/b 报道/v 中/f ，/w 在/p 被/pbei 谈及/v 时/ng 也/d 往往/d 存在/v 着/uzhe 调侃/v 和/cc 戏谑/vi ，/w 更/d 被/pbei 贴/v 上/f 了/ule 爱/v 占/v 小便宜/n 、/w 缺乏/v 公德/n 等/udeng 标签/n 。/w 
“/w 炒金/nz ”/w 大妈/n 
“/w 中国/ns 大妈/n ”/w 需要/v 的/ude1 是/vshi 有/vyou 保障/vn 的/ude1 未来/t 
出镜/nz 人物/n :/w 刁大妈/nr ，/w [48/m 岁/qt]/mq 
“/w ‘/w 大黄/nz ’/w 、/w ‘/w 小白/nz ’/w ，/w 我/rr 都/d 炒/v 。/w ”/w 刁大妈/nr 对/p “/w 黄金/n 白银/n ”/w 如此/rzv 亲切/a 称呼/n 。/w 
“/w [技术/n 分析/vn]/nz 我/rr 也/d 不/d 太/d 懂/v ，/w 但/c 平时/t 一定会/nz 逛逛/v 论坛/n ，/w 和/cc 大家/rr 交流/vn 一下/mq 。/w 还要/d 关注/v 世界/n 局势/n 。/w ”/w 刁大妈/nr 半年/mq 前/f 开始/v “/w 炒金/nz ”/w ，/w 虽/c 刚刚/d 经历/n “/w 多/a 单/b 被套/n ”/w ，/w 但/c 她/rr 依然/d 淡定/nz ，/w “/w 我/rr 觉得/v 投资/vn 黄金/n 比/p 投资/vn 其他/rzv 的/ude1 都/d 强/a ，/w 有/vyou 急用/v 的话/udh 能/v 及时/ad 兑现/v 。/w 实在/d 不行/a 也/d 能/v 留给/v 孩子/n 当/p 嫁妆/n 。/w ”/w 
“/w 汉语/gi 盘点/vn 2013/m ”/w 给/p “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 的/ude1 注脚/n 为/p ：/w “/w 这个/rz 群体/n 代表/nnt 了/ule 当下/d 中国/ns [理财/vn 意识/n]/nz 觉醒/vi 、/w 有着/v 热切/ad [投资/vn 需求/n]/nz 却/d 不具备/v 专业/n 素养/n 的/ude1 部分/n 消费者/n 。/w ‘/w 中国/ns 大妈/n ’/w 对/p 黄金/n 的/ude1 购买力/n 导致/v [国际/n 金价/n]/nz 创下/v 2013年/t 内/f 最大/gm 单/b 日/b 涨幅/n 。/w ”/w 
然而/c 此/rzs 后/f 不久/d ，/w [国际/n 金价/n]/nz 频繁/a 暴跌/vi ，/w 12月20日/t ，/w [国际/n 金价/n]/nz 更是/d 3年/t 来/vf 首次/m 跌破/v [1200/m 美元/q]/mq //w 盎司/q ，/w 导致/v “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 纷纷/d 被套牢/nz ，/w 引起/v 恐慌/an 。/w 
由此/d ，/w 人们/n 在/p 谈及/v “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 时/ng ，/w 有/vyou 了/ule 戏谑/vi 的/ude1 意味/n ，/w 甚至/d 将/d 其/rz 视为/v 股市/n 金/b 市/n 楼市/n 的/ude1 见/v 顶/v 信号/n 。/w 
而/cc 事实上/bl ，/w 有/vyou 专家/nnt 指出/v ，/w “/w 大妈/n 炒金/nz 热/a ”/w 是/vshi “/w 投资/vn 焦虑/an ”/w 的/ude1 集中/vn 体现/v 。/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 对于/p 财富/n 保值/vn 增值/vn 的/ude1 诉求/v ，/w 本质/n 上/f 是/vshi 源于/v 对/p 未来/t 收入/n 和/cc 支出/n 是否/v 平衡/a 的/ude1 不/d 确定/v 。/w 这/rzv 说明了/v 国内/s 现有/v 投资/vn 渠道/n 的/ude1 匮乏/vn 与/cc 不足/an ，/w 更/d 凸显/v 了/ule [扩大/v 内需/n]/nz 未/d 被/pbei 有效/a 释放/v 的/ude1 症结/n 所在/n 。/w 
商务部/nis [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 当前/t 我国/n [城乡/n 居民/n]/nz 储蓄/v 余额/n 接近/v [40/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 总额/n [37/m 万/d 亿元/q]/mq 还要/d 多/a 。/w 中国/ns [居民/n 储蓄/vn]/nz 率/v 从/p 2000年/t 的/ude1 38%/m 提高/v 到/v 现在/t 的/ude1 [50/m %/w 以上/f]/mq ，/w 不仅/c 明显/a 高于/v 发展中国家/n ，/w 更高/d 于/p 发达国家/n 。/w 而/cc [居民/n 消费/vn]/nz 占/v GDP/x 比重/n 一路/mq 下滑/vi ，/w 从/p 1990年/t 的/ude1 51%/m 下降/vi 到/v 2011年/t 的/ude1 [35/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
经济学家/nnt 赵海均/nr 指出/v ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 真正/d 需要/v 的/ude1 不是/c [黄金/n 首饰/n]/nz ，/w 也/d 不是/c 房产/n ，/w 而是/c 有/vyou 保障/vn 的/ude1 未来/t 。/w 
赵海均/nr 认为/v ，/w 政府/nis 应该/v 拓宽/vn 投资/v 渠道/n ，/w 持续/vd 做好/v 收入/n [分配/v 制度/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn 制度/n]/nz 的/ude1 改革/vn ，/w 引导/v 这/rzv 部分/n 让/v 人/n 惊讶/a 的/ude1 投资/vn 购买力/n 转向/vi 消费/vn 。/w 
“/w 跳舞/vi ”/w 大妈/n 
[城市/n 规划/n]/nz 中/f 市民/n [娱乐/vn 空间/n]/nz 欠缺/vi 
出镜/nz 人物/n :/w 周大妈/nr ，/w [51/m 岁/qt]/mq 
周大妈/nr 说/v ，/w 她/rr 在/p 广场舞/nz 里/f “/w 找回/v 了/ule 春天/t ”/w 。/w 
年轻时/nz 就/d 一直/d 是/vshi 文艺/n 骨干/n 的/ude1 周大妈/nr ，/w 两年/mq 前/f 开始/v 加入/vn 跳/vi 广场舞/nz 的/ude1 队伍/n 。/w [每天/r 晚上/t]/nz [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 只要/c 不/d 下雨/vi ，/w 周大妈/nr 都会/n 来到/v 家/q 附近/f 的/ude1 广场/n ，/w 那里/rzs 她/rr 的/ude1 同伴/n 们/k 早早/d 就/d 到/v 了/ule 。/w 
如今/t ，/w 广场舞/nz 几乎/d 成为/v 中国/ns 各个/rz 城市/n 的/ude1 一道/d 特色/n 景致/n 。/w 一个/mq 广为/d 引用/v 的/ude1 未经/d 证实/v 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 称/v ，/w 目前/t 全国/n 广场舞/nz 爱好者/n 超过/v [1/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 以/p [40/m 岁/qt]/mq 至/p [65/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中老年/n 妇女/n 为主/vi 。/w 
央视/j 的/ude1 一份/mq 调查/vn 显示/v ，/w 有/vyou 71.06%/m 的/ude1 人/n 认为/v 广场舞/nz 最大/gm 的/ude1 问题/n 是/vshi 噪音/n 太大/d 以致/c 扰民/v ，/w 而/cc 由此/d 引发/v 的/ude1 鸣枪/vi 、/w 放/v 藏獒/n 、/w 泼/v 粪/n 等/udeng 种种/q 暴力/n 抗议/v 手段/n 险些/d 酿成/v 悲剧/n 。/w 
去年/t 11月/t ，/w 广州/ns 更是/d 将/d 跳/vi 广场舞/nz 纳入/v 了/ule 立法/vn 范围/n 。/w 在/p 即将/d 出台/vi 的/ude1 《/w 广州市/ns 公园/n 条例/n 》/w 中/f 拟/v 规定/n ，/w 在/p 公园/n 内/f 设立/v 功能/n 分区/n ，/w 市民/n 在/p 安静/a 休憩/vi 区内/n 禁止/v 开展/vn 喧闹/vi 的/ude1 健身/vn 、/w 娱乐/vn 等/udeng 活动/vn ，/w 违者/n 最高/a 将/d 被/pbei 处以/v [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 罚款/vn 。/w 
一系列/b 事件/n 将/d 跳/vi 广场舞/nz 的/ude1 大妈/n 们/k 屡次/d 推/v 上/f 舆论/n 的/ude1 风口浪尖/n 。/w 
而/cc [复旦/nz 大学/nis 历史系/nit]/nt 教授/nnt 、/w [上海/ns 群众/n 文化/n 学会/v]/nt 副会长/nnt 顾晓鸣/nr 认为/v ，/w 这/rzv 实际上/d 暴露/v 出/vf [城市/n 规划/n]/nz 中/f 市民/n [娱乐/vn 空间/n]/nz 的/ude1 欠缺/vn 。/w 在/p 城市化/v 快速/d 发展/vn 的/ude1 今天/t ，/w [城市/n 基础/n 设施/n]/nz 的/ude1 同步/vn 建设/vn 却/d 还/d 显/v 不足/an 。/w 大部分/n [地方/n 政府/nis]/nz 在/p 基础/n 文娱/n 、/w [体育/n 设施/n]/nz 的/ude1 投入/vn 上/f 远/a 不能/v 满足/vn 群众/n 日常/b 的/ude1 [文化/n 生活/vn]/nz 需求/n 。/w 
“/w 正能量/nz ”/w 大妈/n 
社会/n 应/v 向/p 大妈/n 释放/v 更多/ad 善意/n 
出镜/nz 人物/n 一/m :/w 罗大妈/nr ，/w [60/m 岁/qt]/mq 
2013年12月30日/t ，/w 重庆/ns [60/m 岁/qt]/mq 大妈/n 罗云淑/nr 在/p 公路/n 旁/f 捡到/v 一个/mq 装有/v [11/m 万元/q]/mq 现金/n 的/ude1 袋子/n ，/w 在/p 原地/n 站/vi 了/ule 近/a [1/m 个/q]/mq 小时/n 等待/v 失主/n 。/w 罗大妈/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 穷得/nz 干净/a ，/w 别人/rr 的/ude1 东西/n 我/rr 是/vshi 绝对/d 不能/v 要/v 的/ude1 。/w ”/w 
出镜/nz 人物/n 二/m :/w 白大妈/nr ，/w [63/m 岁/qt]/mq ；/w 刘大妈/nr ，/w [71/m 岁/qt]/mq 
洛阳/ns 大妈/n 白仙娥/nr 和/cc 刘素珍/nr 于/p 2013年初/t 发起/v 成立/vn 了/ule 一个/mq “/w 烙饼/nf 团队/n ”/w 。/w 只需/v 拿来/vf 碗/n 面/nf ，/w 她们/rr 就/d 会/v 免费/vn 为/p 你/rr 制作/v 卷饼/nz 。/w 如今/t 这支/r “/w 烙饼/nf 团队/n ”/w 已经/d 为/p 小区/n 居民/n 们/k 义务服务/n 近/a 一年/mq 时间/n 。/w 
当下/d 有/vyou 不少/m 群体/n 被/pbei 习惯性/n 地/ude2 贴/v 上/f 了/ule 标签/n ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 也/d 没/d 能/v “/w 逃脱/v ”/w 。/w 
在/p 近来/d [媒体/n 报道/v]/nz 了/ule 不少/m “/w 大妈/n 摔倒/v 讹/v 人/n ”/w 的/ude1 新闻/n 后/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 就此/d 带着/vn 标签化/nz 思维/n “/w 制造/vn ”/w 新闻/n ，/w 传播/v 新闻/n 。/w 
“/w 老外/n 撞/v 大妈/n ”/w 这/rzv 一/m 事件/n 背后/f ，/w 不难/d 发现/v 一种/mq “/w 不/d 信任/vn ”/w 的/ude1 [社会/n 心态/n]/nz 。/w 2013年初/t ，/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 发布/v 的/ude1 《/w [社会/n 心态/n 蓝皮书/n]/nz 》/w 中/f 称/v ，/w 中国/ns 目前/t 只有/c 不到/v 一半/m 的/ude1 人/n 认为/v 社会上/nz [大多数/m 人/n]/mq 可信/a ，/w [两/q 成/v]/mq 到/v [三/m 成/v]/mq 的/ude1 人/n 信任/v 陌生人/n 。/w 在/p 这种/r [社会/n 心态/n]/nz 的/ude1 推波助澜/vl 下/f ，/w “/w 大妈/n ”/w 背/v 了/ule “/w 讹/v 人/n ”/w 的/ude1 黑锅/n 。/w 
而/cc 近日/t ，/w 在/p [山西/ns 太原/ns]/ns 一辆/mq [公交车/nz 上/f]/nz ，/w 一位/mq [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老太太/n 下车/vi 时/ng 不慎/d 摔倒/v 在/p 车厢/n 内/f ，/w 司机/nnt 发现/v 后/f 急忙/d 将/d 其/rz 送/v 至/p 医院/nis 。/w 家属/n 赶到/v 后/f ，/w 老人/n 说/v “/w 车/n 停稳/v 了/ule ，/w 是/vshi 我/rr 自己/rr 不/d 小心/a 摔倒/v 的/ude1 ”/w ，/w 并/cc 让/v 儿子/n 将/d 司机/nnt 垫付/v 的/ude1 医药费/n 还给/v 对方/n 。/w 这/rzv 可以/v 被/pbei 看作/v 是/vshi 大妈/n 为/p 重建/v 信任/vn 做出/v 的/ude1 温暖/an 注脚/n 。/w 
事实上/bl ，/w 我们/rr 身边/s 从来/d 不乏/v “/w 正能量/nz ”/w 大妈/n ：/w [北京/ns 街头/s]/nz 在/p 公交/b 、/w [地铁/n 站台/n]/nz 的/ude1 高峰/n 运营/vn 时段/n ，/w 手/n 举/v 小/a 红旗/n ，/w 疏导/v 乘客/n 排队/vi 乘车/vi ，/w 为/p 人们/n 提供/v 服务/vn 的/ude1 公共/b 文明/n 引导员/nz ；/w 居委会/nis 为/p 邻里/n 排忧解难/vl 、/w 热心/a 帮/v 民/ng 助/v 民/ng 的/ude1 “/w 马大姐/nr ”/w …/w …/w 
“/w 中国/ns 大妈/n ”/w 并非/v 一个/mq 用来/v 调侃/vn 甚至/d 嘲讽/vn 的/ude1 人群/n 。/w 随着/p 我国/n [人口/n 老龄化/vn]/nz 的/ude1 加剧/vn ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 们/k 的/ude1 心理/n 需求/n 、/w [精神/n 文化/n]/nz 诉求/v 更/d 值得/v 关注/vn 和/cc 重视/v 。/w 
2014年/t ，/w 期待/v 她们/rr 释放/v 更多/ad 正能量/nz ，/w 也/d 需要/v 社会/n 向/p 她们/rr 释放/v 更多/ad 善意/n 。/w （/w 记者/nnt 卢越/nr ）/w 
