[马鞍山/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 不啻/d 是/vshi 给/p 钢城/n 市民/n 的/ude1 一份/mq 新年/t 特大/b 礼物/n 。/w 大桥/n 作为/p 一个/mq [区域/n 发展/vn]/nz 的/ude1 重要/a 交通/n 要素/n ，/w 它/rr 的/ude1 通车/vn ，/w 不仅/c 有力/a 促进/v 钢城/n 的/ude1 城市/n 转型/vn ，/w 也/d 将/d 激活/v 当地/s 丰富/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz [旅游/vn 资源/n]/nz 。/w 
马鞍山/ns ，/w 因/p 马钢/nr 而/cc 建/v 市/n ，/w 多年来/d 钢铁/n 已经/d 成为/v 这/rzv 座/q 城市/n 留给/v 人们/n 的/ude1 最/d 深刻/a 印象/n 。/w 省/n [政府/nis 参事/nnt]/nnt 、/w [中国/ns 区域/n 经济/n]/nz 专家/nnt 程必定/nr 认为/v ，/w 大桥/n 会同/v 马钢/nr 一样/uyy ，/w 成为/v 马鞍山/ns 发展/vn 的/ude1 标志/n 和/cc 转机/n ，/w 马鞍山/ns 要/v 打好/v 这/rzv 副/b “/w 桥/n ”/w 牌/n 。/w 
大桥/n 的/ude1 通车/vn 将/d 带来/v 资源/n 充足/a 、/w 要素/n 流动/vn 、/w [信息/n 沟通/v]/nz 、/w [市场/n 扩张/vn]/nz 、/w [产业/n 集聚/vn]/nz 等/udeng 一系列/b 对/p [区域/n 经济/n 发展/vn]/nz 的/ude1 积极/ad 影响/vn 。/w 程必定/nr 说/v ，/w 从/p 全省/n 的/ude1 角度/n 来看/u ，/w [马鞍山/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 的/ude1 建设/vn 具有/v 长远/a 的/ude1 战略/n 眼光/n ，/w 对/p 安徽/ns 更好/d 地/ude2 融入/v 长/a 三角/n 起着/v 重要/a 的/ude1 [促进/v 作用/n]/nz ，/w 对/p 带动/v 马鞍山/ns [一/d 江/n 两岸/n]/nz 发展/vn ，/w 开发/vn 沿线/f 资源/n 有着/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 从/p 区域/n 位置/n 上/f 来看/u ，/w 大桥/n 起到/v 了/ule 承东启/nr 西/f 的/ude1 作用/n ，/w 西/f 接/v 马鞍山/ns 至/p 合肥/ns 的/ude1 高速公路/n ，/w 与/cc [中部/f 地区/n]/nz 高速公路/n 网/n 连/ulian 为/p 一体/n ；/w 东/f 接/v 马鞍山/ns 至/p 溧水/ns 的/ude1 高速/b ，/w 衔接/vi 南京/ns 到/v 高淳/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 高速公路/n ，/w 与/cc 长/a 三角/n 高速公路/n 网/n 相连/vi 通/v 。/w [马鞍山市/ns 经济/n 学会/v]/nt 会长/nnt 洪绍明/nr 因此/c 认为/v ，/w 大桥/n 的/ude1 通车/vn 必然/d 会/v 带来/v [生产/vn 要素/n]/nz [集聚/vn 效应/n]/nz 、/w 城市/n [品牌/n 效应/n]/nz 、/w 产业/n [拉动/v 效应/n]/nz 、/w 与/cc [周边/n 城市/n]/nz 的/ude1 合作/vn [互动/vn 效应/n]/nz 等/udeng 一系列/b 长远/a 效应/n ，/w 这些/rz 效应/n 将/d 会/v 超出/v [经济/n 范畴/n]/nz ，/w 从而/c [彻底/ad 改变/v]/nz 整个/b 城市/n 的/ude1 面貌/n 。/w 
[马鞍山/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 也/d 激活/v 了/ule 马鞍山/ns 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz 。/w 大桥/n 的/ude1 建成/vn 整合/vn 了/ule [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 结束/v 了/ule 和/cc 县/n 、/w 含山/ns 与/cc [马鞍山市/ns 区/n]/nz 的/ude1 [旅游/vn 景点/n]/nz 各自为战/vl 的/ude1 情况/n ，/w 使/v 两岸/n 景区/n 连成/v 一体/n ，/w 有利于/v [旅游/vn 市场/n]/nz 的/ude1 整体/n 开发/vn 。/w 
“/w 以前/f 到/v 和/cc 县/n 、/w 含山/ns 游玩/v 都/d 要/v 绕道/v 芜湖/ns 或/c 等待/v 轮渡/n 。/w 如今/t 大桥/n 通/v 了/ule ，/w 跨/v 江/n 旅游/vn 变得/vi 如此/rzv 畅快/a ，/w 出游/v 的/ude1 兴致/n 也/d 高/a 了/ule 。/w ”/w 马鞍山市/ns 民/ng 夏威/nr 兴致勃勃/dl 地/ude2 告诉/v 记者/nnt 。/w 现在/t ，/w 不/d 只是/d 当地/s 的/ude1 市民/n ，/w 外地/s 客源/n 也/d 源源不断/vl 地/ude2 通过/p 大桥/n 流入/v 马鞍山/ns 的/ude1 各个/rz [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 
马鞍山市/ns 大江/n 两岸/n 蕴藏/v 着/uzhe 众多/a 文化/n [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 如/v 和/cc 县/n 的/ude1 霸王祠/nz 、/w 鸡笼山/nz 、/w 古猿/n 人/n 遗址/n 、/w 陋室/n ，/w 含山/ns 的/ude1 褒禅山/nz 、/w 淩/nz 家/q 滩/ng 遗址/n 、/w 运漕/nz 古镇/n 以及/cc [采石/vi 风景区/n]/nz 、/w [濮/nz 塘/ng 风景区/n]/nz 、/w 古/tg 床/n 博物馆/nis 、/w [李白/nr 墓园/n]/nz 等/udeng 景区/n 。/w 但/c 多年来/d ，/w 两岸/n 居民/n 受/v 宁芜/nr 绕行/v 和/cc 汽/n 渡/v 不便/an 等/udeng 的/ude1 困扰/vn ，/w 虽/c 只是/d 一/m 江/n 之/uzhi 隔/v 却/d 犹如/v 远在/v 千里/mq ，/w 严重/a 妨碍/v 了/ule [文化/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 交流/vn 和/cc 发展/vn 。/w 而/cc 大桥/n 的/ude1 通车/vn 不仅仅/d 是/vshi 多/a 了/ule 一条/mq 通道/n ，/w 更/d 使/v 两岸/n 连/ulian 为/p 一片/mq 。/w (/w 夏海军/nr 贾克帅/nr )/w 
