[新安/ns 晚报/n]/nz 、/w 安徽/ns 网/n 记者/nnt 从/p [安徽省/ns 路警/nnd 联合/vd 指挥/v 中心/nis]/nt 获悉/v ，/w 今晨/t 受/v 雾/n 天/qt 影响/vn ，/w 安徽/ns 境内/s 封闭/v 的/ude1 高速/b 路段/n 有/vyou ：/w G3/x 京台/nz 高速/b 合/v 徐/ag 段/q 除/p 淮北/ns ；/w G36/x [宁/ag 洛/b 高速/b]/nz 滁/n 宁/ag 段/q ；/w G40/x [沪/b 陕/b 高速/b]/nz 合/v 宁/ag 段/q 全椒/ns 、/w 大/a 墅/x ；/w 合/v [六/m 叶/ng]/mq 段/q 高/a 刘/nz ；/w G4001/x [合肥/ns 绕城/nz 高速/b]/nz ；/w G4211/x 宁芜/nr 高速/b 马芜/nr 段/q 除/p 皖/b 苏宁/nr 马/n ；/w G4212/x 合/v 安/ag 高速/b [滨湖/n 新区/n]/nz 、/w 严/a 店/n 、/w 舒城/ns ；/w G50/x [沪/b 渝/b 高速/b]/nz 芜/ng 宣/nz 段/q ；/w 宣/nz 广/a 段/q 宣城/ns 西/f 、/w 宣城/ns 东/f 、/w 十字/b ；/w 沿江/nz 段繁昌/nr 、/w 峨桥/nz 、/w 芜湖/ns 东/f 、/w 芜湖/ns 南/b ；/w G5011/x 芜/ng 合/v 高速/b 含山/ns 、/w 芜湖/ns 北/f ；/w S06/x 宿/vg 登/v 高速/b 淮北/ns 段/q ；/w S17/x 蚌/n 合/v 高速/b 长/a 丰南/ns 、/w 杨庙/nz 、/w 吴山/nr 、/w 官塘/nz ；/w S22/x 天/qt 潜/vg 高速/b 马/n 巢/n 段/q ；/w S24/x [马鞍山/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 以及/cc S28/x [芜/ng 雁/n 高速/b]/nz 入口/n 均/d 临时/b 封闭/v 。/w 我省/n 其他/rzv 高速公路/n 以/p 多/a 云/vg 天气/n 为主/vi ，/w 道路/n 通行/vi 正常/a 。/w 
