人民网/nz 北京/ns 1月5日/t 电/n （/w 记者/nnt 魏炳锋/nr ）/w 1月3日/t ，/w 由/p [全国/n 绿化/vn 委员会/nis]/nto 、/w [国家/n 林业局/nis]/nto 、/w [中国/ns 绿化/vn 基金会/nis]/nt 指导/vn ，/w [绿色/n 中国/ns 行/ng]/nz 组委会/nis 、/w 人民网/nz 、/w [绿色/n 中国/ns 杂志社/nis]/nt 主办/v 的/ude1 “/w [绿色/n 中国/ns 行/ng]/nz 走进/v [海南/ns 紫园/nz 恩/ng 祥/ag 集团/nis]/nt 成立/vi [二/m 十年/mq]/mq 感恩/vi 晚会/n 暨/cc [第六/m 届/q 中国/ns]/nz 绿色/n 宝贝/n [颁奖/vn 典礼/n]/nz ”/w 在/p 海口市/ns 举行/v 。/w [国家/n 林业局/nis]/nto 总工程师/nnt 陈凤学/nr 、/w [海南省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 省委/nis 统战/n 部长/nnt 王应际/nr 、/w [北京/ns 恩/ng 祥/ag 集团/nis]/nt 董事长/nnt 李福顺/nr 先后/d 致辞/vi 。/w 余薇薇/nr 等/udeng [20/m 人/n]/mq 获得/v [第六/m 届/q 中国/ns]/nz 绿色/n 宝贝/n 各种/rz 奖项/n 。/w 著名/a 摄影家/nnd 于/p 宁/ag ，/w [绿色/n 中国/ns 行/ng]/nz 组委会/nis 副主任/nnt 、/w [国家/n 林业局/nis 经济/n 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 刘东生/nr 等/udeng 领导/n 出席/v [颁奖/vn 典礼/n]/nz 并/cc 为/p 获奖者/n 颁奖/vn 。/w 
陈凤学/nr 在/p 致辞/vi 中/f 指出/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 把/pba [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 放在/v 突出/a 位置/n ，/w 不但/c 写/v 进/vn 了/ule 国家/n 治理/vn 的/ude1 总目标/nz ，/w 而且/c 在/p 《/w 中共中央/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w 中/f 做出/v 专门/d 的/ude1 阐述/vn ，/w 成为/v 令人/v 耳目一新/n 、/w 满怀/v 期待/vn 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 这/rzv 是/vshi 顺应/v [当今/t 世界/n]/nz [人类/n 文明/n]/nz 转型/v 历史/n 潮流/n 的/ude1 新思维/nz ，/w 也/d 是/vshi 我国/n 将/d 走向/v [生态/n 文明/n]/nz 新时代/nz 的/ude1 风向标/n ，/w 必将/d 成为/v 中国/ns 到/v 2020年/t 如期/d 实现/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 目标/n 的/ude1 有力/a 保障/vn 。/w 海南/ns 地处/v 南海/ns 之/uzhi 滨/ng ，/w 是/vshi 一个/mq 风光/n 秀美/a 、/w 生态/n 良好/a 的/ude1 热带/n 省份/n 。/w 这里/rzs 终年/n 气候/n 宜人/a ，/w 四季/n 鸟语花香/n ，/w 动植物/n 资源/n 丰富/a ，/w 是/vshi 热带雨林/n 和/cc 红树林/n 等/udeng 中国/ns [森林/n 类型/n]/nz 的/ude1 典型/n 之/uzhi 地/ude2 。/w 这次/r [绿色/n 中国/ns 行/ng]/nz 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz 来到/v 海南/ns ，/w 是/vshi 首次/m 进入/v 社区/n 宣传/v [生态/n 文明/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 落实/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 具体/a 实践/vn ，/w 也/d 是/vshi 深入/ad 一线/n 基层/n ，/w 和/cc 群众/n 面对面/dl 宣传/v [生态/n 文明/n]/nz 和/cc 美丽/a 中国/ns 建设/vn 的/ude1 继续/v 。/w 绿色/n 是/vshi 生命/n 的/ude1 颜色/n ，/w 绿色/n 是/vshi 未来/t 发展/vn 的/ude1 方向/n ，/w 绿色/n 是/vshi 人类/n 永恒/z 的/ude1 追求/vn 。/w 让/v 我们/rr 携起手来/vl ，/w 在/p 党/n 的/ude1 “/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n ”/w 精神/n 的/ude1 鼓舞/vn 下/f ，/w 以/p 绿色/n 发展/vn 为/p 生态/n 和/cc 民生/n 助力/b ，/w 共建/v 一个/mq “/w 美丽/a 中国/ns ”/w 。/w 
2012年/t 启动/v 的/ude1 [第六/m 届/q 中国/ns]/nz 绿色/n 宝贝/n [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 经过/p 为期/vi 一年/mq 多/a 的/ude1 网民/gi 公推/v 、/w 超过/v 两亿/m 网民/gi 投票/vi 和/cc 专家/nnt 评委会/nis 评定/vn ，/w 最终/d 得出/v 获奖/vn 人选/n 。/w 本次/r 中国/ns 绿色/n 宝贝/n 年度/n 大奖/n 获得者/n 是/vshi 余薇薇/nr ，/w 中国/ns 绿色/n 宝贝/n 获奖者/n 是/vshi 金豪英/nr 、/w 袁娅维/nr 、/w 王玉瑶/nr 、/w 钱彩虹/nr 、/w 袁佳怡/nr 、/w 袁馨/nr 、/w 刘慧竹/nr 、/w 蔡琪瑶/nr 、/w 沐岚/nr 、/w 顾蔚/nr ，/w 最/d 具/vg 人气/n 奖/n 获得者/n 是/vshi 王玮玮/nr ，/w 最佳/z 公益/n 奖/n 获得者/n 是/vshi 谈晓芸/nr 、/w 董艺云/nr 、/w 宁可/d ，/w 最/d 具/vg [青春/n 活力/n]/nz 奖/n 获得者/n 是/vshi 崔灿/nr 、/w 杨清颖/nr 、/w 白金/n ，/w 最佳/z 风采/n 奖/n 获得者/n 是/vshi 陈乐桐/nr 、/w 马媛/nr 。/w 
组织/n 开展/v 这项/r 活动/vn ，/w 其/rz 目的/n 是/vshi 为/p 弘/nz 传播/v 绿色/n 理念/n ，/w 树立/v 绿色/n 典型/n ，/w 以/p 榜样/n 的/ude1 力量/n 引导/v 全社会/nz 关注/v 绿色/n 、/w 重视/v 环保/n 。/w 今年/t 的/ude1 [评选/vn 活动/vn]/nz 已经/d 是/vshi [第六/m 届/q]/mq 了/ule 。/w 之前/f 的/ude1 [五/m 届/q]/mq 评选/vn 出于/v 佩/v 、/w 李蜜/nr 、/w 姚笛/nr 、/w 刘婧/nr 等/udeng 一批/mq 很/d 有/vyou 影响/vn 的/ude1 中国/ns 绿色/n 宝贝/n ，/w 引起/v 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 广泛/a 关注/v 和/cc 好评/n 。/w 
本次/r [绿色/n 中国/ns 行/ng]/nz 活动/vn 的/ude1 承办方/nz 恩/ng 祥/ag 集团/nis 成立/vi 于/p 1993年/t ，/w 历经/v 20年/t 的/ude1 艰辛/an 耕耘/vi ，/w 如今/t 已/d 发展/vn 成为/v 集/q 能源/n 、/w 信息技术/gi 、/w 房地产/n 、/w 物流/n 、/w 酒店/nis 、/w 商业/n 、/w 文化/n 、/w 旅游/vn 于/p 一体/n 的/ude1 综合/vn 型/k 大型/b [投资/vn 集团/nis]/nt 。/w 
自/p 成立/vi 以来/f ，/w 恩/ng 祥/ag 集团/nis 自觉/a 背负/v 文化/n 使命/n ，/w 投身/v [文化/n 事业/n]/nz ，/w 以/p 一个/mq 又/d 一个/mq 精彩/a 的/ude1 文化/n 项目/n 彰显/v [中华/nz 文化/n]/nz 历久不衰/l 的/ude1 精神/n 气质/n 、/w 人文/n 情怀/n 和/cc 艺术/n 底蕴/n ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 传承/vn 保护/v [中华/nz 五/m 千年/t]/nz 的/ude1 文化/n 血脉/n 。/w 2005年/t ，/w 集团/nis 在/p 海南/ns 投资/vn 开发/vn 的/ude1 大型/b 文化/n [旅游/vn 地产/n]/nz —/w —/w 紫园/nz ，/w 已经/d 成为/v 海南/ns 标志性/n 文化/n [旅游/vn 地产/n]/nz 项目/n ，/w 并/cc 获得/v 了/ule “/w 中国/ns 示范/vn 文化/n 楼盘/n ”/w 、/w “/w 国际/n （/w 中国/ns ）/w 最佳/z [绿色/n 生态/n]/nz 宜居/nz 家园/n 奖/n ”/w 等/udeng 多项/mq 荣誉/n 。/w 
作为/p 全国/n 唯一/b 的/ude1 热带/n 海岛/ns 、/w 最大/gm 的/ude1 经济特区/n ，/w 海南/ns 优良/z 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 成为/v [全国/n 人民/n]/nz 的/ude1 共同/d 期待/v 。/w 2012年4月/t 习近平/nr 总书记/nnt 考察/v 海南/ns 时/ng 强调/v ，/w 青山绿水/n 、/w [碧海/n 蓝天/n]/nz 是/vshi 建设/v [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 的/ude1 最大/gm 本钱/n ，/w 必须/d 倍加/d 珍爱/v 、/w 精心/ad 呵护/v 。/w 多年来/d ，/w 海南/ns 坚持/v 保护/vn 和/cc 发展/vn 并举/vi ，/w 持之以恒/vl 抓好/v 绿化/vn 宝岛/n 、/w [美丽/a 乡村/n]/ns 、/w [节能/vn 减排/v]/nz 、/w 城乡/n 污水/n [垃圾/n 处理/vn]/nz 等/udeng 保护/v [生态/n 工程/n]/nz ，/w [下/f 大/a 力气/n]/nz “/w 增/v 绿/a ”/w “/w 护/v 蓝/a ”/w ，/w 努力/ad 建成/v 全国/n [生态/n 文明/n]/nz 的/ude1 示范区/n ，/w [全国/n 人民/n]/nz 的/ude1 [四季/n 花园/n]/nz 。/w 海南省/ns 坚持/v 生态/n 立/v 省/n ，/w 真金/nz 白银/n 投入/v [生态/n 建设/vn]/nz ，/w 绝不/d 走/v “/w 先/d 污染/vn 后/f 治理/vn ”/w 的/ude1 老路/n 的/ude1 作法/n ，/w 不仅/c 保持/v 了/ule 海南/ns [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 优良/z 状态/n ，/w 而且/c 在/p 全国/n 树立/v 了/ule 典范/n 。/w 
在/p 本次/r 颁奖/vn 盛典/n 上/f ，/w 著名/a 书画家/nnt 、/w 鉴藏/nz 家/q 、/w 静清苑/nz 主/ag 崔如琢/nr ，/w [中国/ns 传记/n 文学/n 学会/v]/nt 会长/nnt 万伯翱/nr ，/w [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [解放军/nnd 艺术/n 学院/nis]/nt 原/b 院长/nnt 申万胜/nr ，/w [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [海南省/ns 书协/nis]/nt 主席/nnt 吴东民/nr ，/w [中国/ns 戏剧/n]/nz 影视/b 研究院/nis 副院长/nnt 兼/v [艺术/n 总监/nnt]/nnt 、/w 著名/a 演员/nnt 侯耀华/nr ，/w 著名/a [电视/n 节目/n 主持人/nnt]/nnt 杨澜/nr ，/w 著名/a [女高音/n 歌唱家/nnt]/nnd 、/w [国家/n 一级/b 演员/nnt]/nnt 张/q 也/d ，/w 国际/n 钢琴/n 巨星/n 、/w 最/d 年轻/a 的/ude1 联合国/nt [和平/n 使者/nnt]/nnt 朗朗/z ，/w [北京/ns 恩/ng 祥/ag 集团/nis]/nt [副/b 董事长/nnt]/nnt 兼/v 总经理/nnt 楚军红/nr ，/w [邯郸/ns 武安市/ns 明芳/nr 钢铁/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 姚明芳/nr 被/pbei 授予/v 2014/m 绿色/n 中国/ns [公益/n 大使/nnt]/nz ；/w 恩/ng 祥/ag 集团/nis [董事长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w [北京/ns 团城/ns 艺术馆/nis]/nt 馆长/nnt 李超/nr ，/w 恩/ng 祥/ag 集团/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 曹留德/nr ，/w 著名/a [手风琴/n 演奏家/nnt]/nnd 、/w 2012/m [世界/n 华人/n]/nz 最喜欢/nz 的/ude1 [手风琴/n 演奏家/nnt]/nnd 大奖/n 获得者/n 杨帆/nr ，/w [阳光/n 媒体/n 集团/nis]/ntc 著名/a 主持人/nnt 刘硕/nr ，/w [第/m 61/m 届/q]/mq 世界小姐/nnd 中国/ns 总冠军/nz 、/w [第五/m 届/q]/mq 中国/ns 绿色/n 宝贝/n 刘晨/nr ，/w 青年/n 影视演员/nnd 、/w [第四/m 届/q]/mq 中国/ns 绿色/n 宝贝/n 于咏琳/nr ，/w [中国/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt 、/w 青年/n [歌唱/vi 演员/nnt]/nnt 张帅/nr 被/pbei 授予/v 绿色/n 中国/ns 推广/v 大使/nnt 称号/n ；/w 恩/ng 祥/ag 集团/nis 被/pbei 授予/v 2014/m 绿色/n 中国/ns 特别/d 贡献/n 奖/n 。/w 
[中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 冯世勇/nr ，/w 全国/n [公安/n 边防/n 部队/nis]/nz 书画/n 协会/nis 主席/nnt 、/w [海南省/ns 公安/n 边防/n 总队/nis]/nt 政委/nnt 谭长荣/nr ，/w 著名/a 唱/v 作/v 音乐人/nnt [光头/n 李进/nr]/nz ，/w [绿色/n 中国/ns 行/ng]/nz [活动/vn 组委会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [香港/ns 卫视/n]/nz 副总裁/nnt 刘晏平/nr ，/w [绿色/n 中国/ns 行/ng]/nz [活动/vn 组委会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 新财富/nz （/w 澳门/ns ）/w 论坛/n 组织/n 秘书长/nnt 陆松林/nr ，/w [绿色/n 中国/ns 行/ng]/nz [活动/vn 组委会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 兰人河/nr ，/w [浙江/ns 日报社/nis]/nt 金华/ns 分社/nis 社长/nnt 徐晓恩/nr ，/w [浙江/ns 金华/ns 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 杨国良/nr ，/w [深圳/ns 中/f 锦/ag 富/vg 投资/vn 控股/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 董事长/nnt 欧阳永/nr 洪/ng 等/udeng 领导/n 嘉宾/n 为/p 获奖者/n 颁奖/vn 。/w 
