1月2日/t ，/w 记者/nnt 从/p [日照市/ns 旅游局/nis]/nt 获悉/v ，/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年中/t ，/w 日照/ns 共/d 接待/v 游客/n [3100/m 万/d 人/n]/mq ，/w 实现/v [旅游/vn 收入/n]/nz [205/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 10%/m 和/cc 12%/m 。/w 
去年/t ，/w 日照/ns 实施/v 旅游/vn 大/a 项目/n [建设/vn 工程/n]/nz ，/w 并/cc 以/p 省/n 旅游局/nis “/w [乡村/n 旅游/vn 规划/n]/nz 年/qt ”/w 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 做好/v 各/rz 区县/n [乡村/n 旅游/vn 规划/n]/nz 的/ude1 编制/vn 工作/vn ，/w 编制/vn 完成/v 《/w 日照市/ns 环/n 城市/n 游憩/nz 带/v [专项/b 规划/n]/nz 》/w ，/w 并/cc 通过/p 专家/nnt 评审/vn 。/w 确定/v 重点/n 推进/vi 的/ude1 [旅游/vn 项目/n]/nz 有/vyou [76/m 个/q]/mq ，/w 全年/n 力争/v 完成/vn [100/m 亿元/q]/mq 旅游/vn 投资/vn 。/w [滨海/ns 新城/ns]/nz 项目/n 、/w [阳光/n 海岸/n]/nz [整治/vn 工程/n]/nz 、/w 杏石/nf 温泉/n 项目/n 等/udeng 项目/n 成功/a 推进/vi ，/w 五莲山/nz 成功/a 创建/v 为/p 省级/b 旅游/vn 度假区/n 。/w 
在/p 实施/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 开发/v 工程/n 的/ude1 同时/c ，/w 重点/n 培育/v 了/ule [26/m 个/q]/mq 精品/n 采摘/v 园/ng ，/w [17/m 个/q]/mq 全省/n 旅游/vn 特色/n 村/n 、/w [8/m 个/q]/mq 全省/n 旅游/vn 强/a 乡镇/n 和/cc [14/m 个/q]/mq [农业/n 旅游/vn]/nz 示范点/nis ，/w 组织/n 开展/v 了/ule 东港区/ns 陈疃/nr 蓝莓/nz 采摘/v 、/w [月/n 湖/n 山庄/n]/nz 葡萄/nf 采摘/v 、/w [五莲/ns 樱桃/n]/nz 采摘/v 等/udeng [30/m 个/q]/mq [乡村/n 旅游/vn]/nz 活动/vn 。/w 
在/p 深入/ad 开展/v 旅游/vn 标准化/vn 和/cc 诚信/a 旅游/vn 建设/vn 的/ude1 同时/c ，/w 全市/n [旅游/vn 企业/n]/nz 组织/n 开展/v “/w [人民/n 群众/n]/nz 满意/v 的/ude1 [旅游/vn 企业/n]/nz ”/w 创建活动/v ，/w 继续/v 推行/vn 日照/ns 旅游/vn “/w 一卡通/n ”/w [便民/vn 服务/vn]/nz 。/w 由省/v 旅游局/nis 委托/vn ，/w [中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 发布/v 的/ude1 《/w 山东省/ns 游客/n [满意度/n 调查/vn]/nz 报告/n 》/w 显示/v ，/w 在/p 游客/n 对/p 全省/n [17/m 市/n]/mq 满意度/n 排名/vi 中/f ，/w 日照/ns 第一/m 、/w 二/m 、/w 三季度/nz 稳居/v 第二位/mq ，/w 游客/n 满意率/n 达/v 100%/m 。/w (/w 地方/n 供稿/v )/w 
