本报讯/nz (/w 记者/nnt 汤一原/nr )/w 为/p 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 中央/n 城镇化/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 市委/nis 书记/nnt 郭金龙/nr 昨天/t 围绕/v 推动/vn 老旧/nz 小区/n 改造/vn 、/w 实现/v 核心/n 城区/n [可持续/nz 发展/vn]/nz 到/v 东城区/ns 调研/vn 。/w 
位于/v [地安门/nz 外/f 大街/n]/nz 东侧/f 的/ude1 玉河/nz [历史/n 文化/n]/nz 风貌/n 保护/v 项目/n 是/vshi 我市/r [6/m 片/q]/mq 文保/n 试点/vn 项目/n 之一/rz ，/w 2010年/t 已/d 基本/a 建成/v ，/w 在/p 保留/v 部分/n 原/b 河堤/n 进行/vn 文物/n 遗址/n 展示/v 外/f ，/w 在/p 滨河/n 道路/n 敷设/vn 了/ule 各类/r 市政/n 管线/n 并/cc 增加/v 了/ule 绿化/v 面积/n ，/w 在/p 玉河/nz 河道/n 两侧/f 复建/v 了/ule 明清/t 风格/n 的/ude1 四合院/n 群落/n 。/w 郭金龙/nr 沿河/ns 步行/vi 察看/v 河道/n 恢复/v 情况/n ，/w 详细/a 了解/v [项目/n 开发/vn]/nz 模式/n ，/w 对/p 这种/r 有效/a 推进/vi 旧城/ns 保护/vn 与/cc 城市/n 发展/vn 有机/b 统一/vn 的/ude1 做法/n 予以/vx 肯定/v 。/w 
天坛/ns 东/f 里/f 北区/n 位于/v [天坛/ns 公园/n]/nz 东门/n 南侧/f ，/w 建于/v 上世纪/nz 60年代/t 的/ude1 [8/m 栋/q]/mq [砖混/nz 住宅/n]/nz 楼/n ，/w 由于/p 使用/v 时间/n 较长/d ，/w 承重/vi 构件/n 存在/v 不同/a 程度/n 的/ude1 损坏/vn 。/w 在/p 东城区/ns 启动/v 解危/nz 排险/v 工程/n 后/f ，/w 目前/t 已/d 动迁/v 产籍/nz 户/q [124/m 户/q]/mq 。/w 搬迁/v 腾/v 退/vn 的/ude1 居民/n 安置/vn 在/p 马驹桥/ns 、/w 王四营/nr 和/cc 焦化厂/nis 等/udeng 不/d 远/a 的/ude1 地方/n 。/w 郭金龙/nr 要求/n ，/w 在/p 新/a [居住区/n 规划/n]/nz 中/f 一定/b 要/v 注重/v 民生/n 优先/vd ，/w 确保/v 学校/nis 、/w 卫生所/nis 等/udeng [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz ，/w 为/p 搬迁/v 居民/n 创造/v 更多/ad 的/ude1 便利/an 条件/n 。/w 
离/v 天坛/ns 不/d 远/a 的/ude1 前门/ns 东区/ns 修缮/vn 整治/v 项目/n 是/vshi 今年/t 东城区/ns 的/ude1 “/w 一号/mq 工程/n ”/w 。/w 这/rzv 片/q [58/m 公顷/q]/mq 的/ude1 地块/n 制定/v 了/ule “/w 激活/v ”/w 、/w “/w 扩张/vn ”/w 、/w “/w 造血/vn ”/w 、/w “/w 融合/v ”/w 四/m 步走/v 战略/n ，/w 首先/d 通过/p 三里河/nz 和/cc 前门/ns 东路/n 沿线/f 、/w 正义路/nz 南延线/nz 这/rzv “/w 一/m 河/n 两路/nz ”/w 的/ude1 整治/vn 塑造/v 靓丽/nz 的/ude1 [城市/n 形象/n]/nz ，/w 然后/c 建设/v [文化/n 旅游/vn]/nz 商业区/n 、/w [文化/n 创意/n]/nz 办公/vn 集群/nz 区/n 和/cc [民俗/n 文化/n]/nz 体验/v 区/n ，/w 带动/v [区域/n 发展/vn]/nz 。/w 郭金龙/nr 分析/vn 了/ule 城南/f 地区/n 的/ude1 [资源/n 禀赋/n]/nz ，/w 指出/v 了/ule 建设/vn 整治/vn 中/f 需要/v 特别/d 注意/v 的/ude1 问题/n ，/w 要求/n 东城区/ns 按照/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 中央/n 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 努力/ad 解决/v 城市/n 发展/vn 中/f 的/ude1 [遗留/v 问题/n]/nz ，/w 推动/v 核心/n 城区/n 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
市/n 领导/n 赵凤桐/nr 、/w 陈刚/nr 一同/d 调研/vn 。/w 
