人民网/nz 福州/ns 1月3日/t 电/n （/w 林东晓/nr ）/w 2013年12月/t ，/w 漳州市/ns 进行/vn 了/ule 一批/mq 人事/n 调整/vn 、/w 任免/vn 。/w 12月4日/t 、/w 5日/t ，/w 檀云坤/nz 先后/d 被/pbei 任命/v 为/p 中共/n [漳州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w [漳州市/ns 政府/nis]/nto 副市长/nnt 、/w 代市长/nnt ，/w 原/b [漳州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 吴洪芹/nr 已/d 于/p 12月/t 被/pbei 任命/v 为/p 福建省/ns [妇联/nis 主席/nnt]/nnt 。/w 檀云坤/nz 此前/t 担任/v [福建省/ns 人民政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 办公厅/nis 主任/nnt 。/w 
另据/nz 《/w [闽南/ns 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [漳州/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 对/p 阮明光/nr 等/udeng [十五/m 名/q]/mq 同志/n 进行/vn 了/ule 任/v 前/f 公示/n ，/w 阮明光/nr 拟提/vn 任/v [市直/b 机关/n]/nz 正处级/b 领导/n 职务/n 。/w 
漳州市/ns [主要/b 领导/n]/nnt 调整/vn ：/w 檀云坤/nz 任/v [漳州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 吴洪芹/nr 不再/d 担任/v 
12月4日/t 下午/t ，/w [漳州/ns 市委/nis]/nto 召开/v 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 姜信治/nr 到/v 会/v 讲话/n ，/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 副部长/nnt 、/w 非/b 公/ng [企业/n 工委/nis]/nt 书记/nnt 袁毅/nr 宣读/v 省委/nis 决定/v ，/w 市委/nis 书记/nnt 陈家东/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 省委/nis 决定/v ，/w 檀云坤/nz 同志/n 任/v [漳州/ns 市委/nis]/nto 委员/nnt 、/w 常委/nnt 、/w 副书记/nnt ，/w 吴洪芹/nr 同志/n 不再/d 担任/v [漳州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 常委/nnt 、/w 委员/nnt 职务/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
檀云坤/nz 任/v [漳州市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt 、/w [代理/vn 市长/nnt]/nnt 吴洪芹/nr 辞职/vi 
[中共/n 漳州/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 关于/p 阮明光/nr 等/udeng [7/m 位/q]/mq 同志/n 任/v 前/f 公示/n 的/ude1 公告/n 
根据/p 《/w [党政/n 领导干部/nnt 选拔/v 任用/vn 工作/vn 条例/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 现/tg 将/d 市委/nis 研究/vn 拟提/vn 任/v [市直/b 机关/n]/nz 处级/b 领导/n 职务/n 的/ude1 阮明光/nr 等/udeng [7/m 位/q]/mq 同志/n 予以/vx 任/v 前/f 公示/n 。/w 公示/n 时间/n 为/p 2013年12月23日/t 至/p 29日/t 。/w 
12月24日/t 上午/t ，/w 漳州市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 举行/v 第十四次会议/m 。/w 会议/n 审议/v 通过/p 市政府/n 提请/v 的/ude1 关于/p 梁伟新/nr 等/udeng 同志/n 职务/n 任免/vn 的/ude1 议案/n ，/w 决定/v 任命/vn 梁伟新/nr 为/p 市政府/n 副市长/nnt 、/w 黄建平/nr 为/p 市/n [国资委/nz 主任/nnt]/nnt ，/w 因/p 工作/vn 需要/v 免去/v 魏小芬/nr 市/n [国资委/nz 主任/nnt]/nnt 职务/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
