1月2日/t 晚/tg ，/w 佟大为/nr 等/udeng 艺人/nnt 、/w 业内人士/n 及/cc 小马/nz [奔腾/vi 集团/nis]/nt 员工/n 纷纷/d 在/p 朋友圈/nz 或/c 微博/n 上/f 发布/v 消息/n ，/w 小马/nz [奔腾/vi 集团/nis]/nt 董事长/nnt 李明/nr 因/p 心肌梗塞/n 于/p 当晚/t 去世/vi ，/w 年仅/nz [47/m 岁/qt]/mq 。/w 李明/nr 1966年/t 出生于/v 军人/nnt 家庭/n ，/w 1989年/t 毕业/v 于/p [北京/ns 广播/vn 学院/nis 摄影系/nit]/nt ，/w 在/p 创建/v 公司/nis 前/f 曾/d 在/p [盛世/n 长城/nz]/nz 、/w 通/v 利达/nrf 等/udeng 多家/mq 国内外/s 大型/b 广告公司/nis 任职/v ，/w 以/p 拍摄/v 广告/n 为/p 主业/n 。/w 1994年/t 成立/vi 新/a 雷明顿/nrf [广告/n 有限公司/nis]/nis ，/w 开始/v 独立/a 创业/vn 。/w 在/p 完成/v 人生/n 的/ude1 [第/m 一桶金/nz]/nz 后/f ，/w 李明/nr 从/p 1998年/t 起/vf 开始/v 做/v 自己/rr 感兴趣/a 的/ude1 事/n —/w —/w 拍摄/v 电视剧/n ，/w 2009年/t 开始/v 将/d 公司/nis 影视/b 投资/v 核心/n 转移/v 到/v 电影/n 方面/n ，/w 投资/vn 拍摄/v 了/ule 《/w [越/d 光/n 宝盒/nz]/nz 》/w 《/w 剑雨/nz 》/w 《/w [将/d 爱情/n 进行/vn 到底/d]/nz 》/w 《/w 机器侠/nz 》/w 《/w 花木兰/nr 》/w 《/w 无人区/n 》/w 等/udeng 影片/n ，/w 以及/cc 《/w 历史/n 的/ude1 天空/n 》/w 《/w 甜蜜蜜/z 》/w 《/w 我们/rr 生活/vn 的/ude1 年代/n 》/w 《/w 我/rr 的/ude1 兄弟/n 叫/vi 顺溜/nz 》/w 《/w [三/m 国/n]/mq 》/w 等/udeng 电视剧/n 。/w 2012年11月/t ，/w 小马/nz 奔腾/vi 在/p 京/b 正式/ad 宣布/v 收购/vn 美国/nsf 顶级/b 特效/b 公司/nis 数字/n 王国/n ，/w 而/cc 目前/t 正在/d 热/a 拍/v 的/ude1 吴宇森/nr 新片/n 《/w 太平轮/nz 》/w 则/d 是/vshi 小马/nz 奔腾/vi 最新/a 的/ude1 一部/mq 大/a 投资/v 影片/n 。/w 
