3日/t ，/w [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 、/w [住房/n 城乡/n 建设部/nis]/nt 印发/v 《/w 关于/p 加快/v 建立/vn 完善/v [城镇/n 居民/n]/nz 用水/n 阶梯/n 价格/n 制度/n 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w ，/w 要求/n [2015/m 年年/d]/mq 底/f 前/f ，/w 所有/b 设/v 市/n 城市/n 原则上/nz 全面/ad 实行/v 居民/n [阶梯/n 水价/n]/nz 制度/n 。/w 
针对/p 上述/b [指导/vn 意见/n]/nz ，/w [四川省/ns 发改委/nis 资源/n 价格/n 处/n]/nt 处长/nnt 刘均剑/nr 表示/v ，/w 四川/ns [城镇/n 居民/n]/nz 用水/n 阶梯/n 价格/n 制度/n 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 有望/v 年/qt 内/f 出台/vi ，/w 目前/t 德阳/ns 、/w 眉山/ns 两地/n 已经/d 率先/d 试点/vn 。/w 
[阶梯/n 水价/n]/nz 明年/t 年底/f 全面/ad 实行/v 
[指导/vn 意见/n]/nz 明确/a ，/w 2015/m 年底/f 前/f ，/w 设/v 市/n 城市/n 原则上/nz 要/v 全面/ad 实行/v 居民/n [阶梯/n 水价/n]/nz 制度/n ；/w 具备/v 实施/vn 条件/n 的/ude1 建制/n 镇/n 也/d 要/v 积极/ad 推进/vi 。/w 各地/rzs 要/v 按照/p 不少/m 于/p 三级/b 设置/v 阶梯/n 水量/n ，/w [第一/m 级/q]/mq 水量/n 原则上/nz 按/p 覆盖/v 80%/m [居民/n 家庭/n]/nz 用户/n 的/ude1 月/n 均/d 用水量/n 确定/v ，/w 保障/v 居民/n 基本/a [生活/vn 用水/n]/nz 需求/n ；/w [第二/m 级/q]/mq 水量/n 原则上/nz 按/p 覆盖/v 95%/m [居民/n 家庭/n]/nz 用户/n 的/ude1 月/n 均/d 用水量/n 确定/v ，/w 体现/v 改善/vn 和/cc 提高/v 居民/n [生活/vn 质量/n]/nz 的/ude1 合理/a 用水/n 需求/n ；/w 第一/m 、/w 二/m 、/w 三级/b [阶梯/n 水价/n]/nz 按/p 不/d 低于/v 1:1/m ./w 5:3/m 的/ude1 比例/n 安排/v ，/w 缺水/v 地区/n 应/v 进一步/d 加大/v 价差/n 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t 湖南/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 部分/n 地/ude2 市/n 州/n 已经/d 实施/v 居民/n [阶梯/n 水价/n]/nz 。/w 以/p 广州/ns 为/p 例/n ，/w 2013年/t 实施/v [阶梯/n 水价/n]/nz 之后/f ，/w 据/p [广州市/ns 自来水/n 公司/nis]/ntc 的/ude1 统计/vn ，/w 2013年/t 的/ude1 户均/n 用水量/n 比/p 2012年/t 大概/d 节省/v 了/ule 8%-10%/m 。/w 
“/w 四川/ns 版/n ”/w 将/d 充分/ad 考虑/v 居民/n 用水/n 情况/n 
刘均剑/nr 表示/v ，/w 根据/p 国家/n 的/ude1 规定/n 再/d 结合/v 四川/ns 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 四川/ns [城镇/n 居民/n]/nz 用水/n 阶梯/n 价格/n 制度/n 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 有望/v 在/p 年/qt 内/f 出台/vi 。/w 
“/w 省/n 发改委/nis 出台/vi [指导/vn 意见/n]/nz 之后/f ，/w 各地/rzs 根据/p [指导/vn 意见/n]/nz ，/w 在/p 结合/v 当地/s 的/ude1 水价/n 的/ude1 调整/vn 已经/d 推进/vi 情况/n ，/w 制定/v 具体/a [实施/v 方案/n]/nz 。/w ”/w 刘均剑/nr 介绍/v ，/w [阶梯/n 水价/n]/nz 全省/n 不/d 统一/v 定价/n ，/w 由/p 各地/rzs 召开/v 听证会/n 后/f ，/w 自行/d 制定/v [实施/v 方案/n]/nz 。/w 今后/t 凡/d 调整/v [城市/n 供水/vn]/nz 价格/n 的/ude1 ，/w 必须/d 同步/vd 建立/v 起/vf [阶梯/n 水价/n]/nz 制度/n 。/w 已/d 实施/v [阶梯/n 水价/n]/nz 的/ude1 地区/n ，/w 要/v 进一步/d 完善/v 。/w 
刘均剑/nr 还/d 透露/v ，/w 四川/ns 实施/v 居民/n [阶梯/n 水价/n]/nz 制度/n 将/d 充分/ad 考虑/v 四川/ns 居民/n 实际/n 用水/n 情况/n 和/cc [家庭/n 经济/n]/nz [承受/v 能力/n]/nz 。/w [第一/m 档/ng]/mq 水量/n 将/d 保证/v 四川/ns 80%/m [居民/n 家庭/n]/nz 的/ude1 用水量/n 。/w ”/w 
德阳/ns 、/w 眉山/ns 已/d 率先/d 试点/vn 
据悉/v ，/w 目前/t ，/w 四川/ns 德阳/ns 、/w 眉山/ns 两地/n 已/d 率先/d 实施/v 了/ule [阶梯/n 水价/n]/nz 。/w 德阳/ns 是/vshi 2012年/t 正式/ad 实施/v [阶梯/n 水价/n]/nz ，/w 分为/v 三档/nz ，/w [第一/m 档/ng]/mq 用水量/n 为/p [1/m 至/p 10/m 吨/q]/mq ，/w 自来水/n 价格/n [1/m ./w 80/m 元/q]/mq ；/w [第二/m 档/ng]/mq 用水量/n 为/p [11/m 至/p 25/m 吨/q]/mq ，/w 自来水/n 价格/n 为/p [2/m ./w 70/m 元/q]/mq ；/w [第三/m 档/ng]/mq 用水量/n 为/p [26/m 吨/q]/mq 以上/f ，/w 自来水/n 价格/n 为/p [3/m ./w 60/m 元/q]/mq 。/w 
而/cc 眉山/ns 正式/ad 实施/v [阶梯/n 水价/n]/nz 是/vshi 在/p 2008年/t ，/w 同样/d 是/vshi 分/qt 三档/nz 实施/v ，/w [第一/m 档/ng]/mq 用水量/n 为/p [0/m 至/p 12/m 吨/q]/mq ，/w 自来水/n 价/n 为/p [2/m ./w 05/m 元/q]/mq ；/w [第二/m 档/ng]/mq 用水量/n 为/p [12/m 至/p 18/m 吨/q]/mq ，/w 自来水/n 用水量/n 为/p [3/m ./w 08/m 元/q]/mq ；/w [第三/m 档/ng]/mq 用水量/n 为/p [18/m 吨/q]/mq 以上/f ，/w 自来水/n 价位/n [4/m ./w 10/m 元/q]/mq 。/w 
据/p [眉山市/ns 供排水/vn 公司/nis]/nt 之前/f 的/ude1 普查/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w 实行/v [阶梯式/nz 水价/n]/nz 减少/v 了/ule 城区/n 95%/m 的/ude1 用户/n 水费/n 支出/n 。/w 另据/nz 用户/n 用水/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w [99/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 用户/n 处于/v 第一/m 阶梯/n （/w [12/m 吨/q]/mq 以下/f ）/w ，/w 其中/rz 用水量/n 在/p [10/m 吨/q]/mq 以下/f 的/ude1 用户/n 占/v 了/ule 很大/d 比例/n ，/w 处于/v 第二/m 阶梯/n 和/cc 第三/m 阶梯/n 的/ude1 用户/n 不到/v 1%/m 。/w 
