汪峰/nr 与/cc 章子怡/nr 最近/t 爱/v 得/ude3 越来越/d 高调/n ，/w 早/a 前/f 还/d 被/pbei 媒体/n 拍/v 到/v 牵手/vi 出行/vi ”/w 更多/ad 人/n 将/d 此/rzs 与/cc 早/a 前/f 汪峰/nr 和/cc 章子怡/nr 谈恋爱/nz 以及/cc “/w 上/f 头条/n ”/w 事件/n 联想/vi 到/v 一起/s ，/w “/w 这/rzv 哥们/n 的/ude1 歌词/n 越来越/d 没/d 节操/n ”/w 。/w 网友/n 爆料/v [一/d 出/vf]/mq ，/w [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt [第一/m 时间/n]/nz 致电/v 汪峰/nr 经纪人/nnt 晓/vg 棠/ng 。/w 
歌词/n 很/d 香艳/z 
“/w 用/p 你/rr 那/rzv 芬芳/n 的/ude1 乳房/n 将/d 我/rr 在/p 公路/n 旁/f 埋葬/v ”/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w “/w 财经/n 男/b 记者/nnt 圈/qv ”/w 发文/vi 称/v ：/w “/w 汪峰/nr 傍/v 上/f 国际/n 章/q ，/w 够/v xing/x 福/n ！/w 其/rz 新专辑/nz 中/f 一首/mq 名为/v 《/w 高地/n 》/w 的/ude1 歌曲/n ，/w 歌词/n 露骨/a 直白/a ：/w 我/rr 喘息/vi 着/uzhe 幻想/n 着/uzhe 混乱/a 着/uzhe ，/w 来/vf 吧/y ，/w 姑娘/n ，/w 用/p 你/rr 芬芳/n 的/ude1 乳房/n 来/vf 将/d 我/rr 埋葬/v ，/w 震撼/v 我/rr 吧/y ，/w 达到/v 高地/n …/w …/w [另一/m 首/q]/mq 《/w 这/rzv 感觉/n 怎么样/ryv 》/w 更是/d 唱响/v ：/w 一个人/mq 做爱/v [一个人/mq 哭/v]/nz ，/w 不过/c 纳闷/v 汪大侠/nr 一个人/mq 怎么做/nz ai/x 呢/y ？/w ”/w 
微博/n 发出/v 后/f ，/w 引来/v 不少/m 网民/gi 围观/vi 。/w 汪峰/nr 的/ude1 歌曲/n 一向/d 是/vshi 他/rr 本人/rr 包揽/v 词曲创作/nnd ，/w 有人/r 直呼/nz 汪峰/nr 歌词/n 的/ude1 尺度/n 改变/v 之/uzhi 大/a 让/v 人/n 咋舌/vi ：/w “/w 汪峰/nr 的/ude1 励志/n 去/vf 哪/ry 了/ule ？/w ”/w 也/d 有人/r 对此/d 表示/v 理解/vn ：/w “/w [艺术/n 创作/vn]/nz 本来/d 就是/v 主观/a 的/ude1 ，/w 应该/v 包容/vn 。/w ”/w 更多/ad 人/n 将/d 此/rzs 与/cc 早/a 前/f 汪峰/nr 和/cc 章子怡/nr 谈恋爱/nz 以及/cc “/w 上/f 头条/n ”/w 事件/n 联想/vi 到/v 一起/s ，/w “/w 这/rzv 哥们/n 的/ude1 歌词/n 越来越/d 没/d 节操/n ”/w 。/w 
经纪人/nnt 回应/vn 
晓/vg 棠/ng ：/w 为什么/ryv 要/v 把/pba 这些/rz 事情/n 联系/v 到/v 一起/s ？/w 
网友/n 爆料/v [一/d 出/vf]/mq ，/w [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt [第一/m 时间/n]/nz 致电/v 汪峰/nr 经纪人/nnt 晓/vg 棠/ng 。/w 她/rr 的/ude1 反应/vn 比较/d 激烈/a ，/w 否认/v 这/rzv 与/cc “/w 上/f 头条/n ”/w 和/cc 新/a 恋情/n 有/vyou 关系/n ，/w 更/d 不是/c 什么/ry 炒作/v ：/w “/w 你/rr 有/vyou 了解/v 过/uguo 这些/rz 歌/n 是/vshi [什么/ry 时候/n]/nz 写/v 的/ude1 么/y ？/w 为什么/ryv 非/b 要/v 跟/p 这些/rz 事情/n 联系/v 到/v 一起/s ？/w 为什么/ryv 媒体/n 一定/b 要/v 这样/rzv 想/v 事情/n 呢/y ？/w ”/w 说完/v 就/d 迅速/ad 挂断/nz 电话/n 。/w 
音乐人/nnt 意见/n 
前/f 同事/n ：/w 多多少少/m 增加/v 了/ule 话题/n 度/qv 
曾/d 与/cc 汪峰/nr 共事/vi 过/uguo 的/ude1 [唱片/ntc 企划/v]/nz 小李/nz （/w 化名/v ）/w ，/w 也/d 发表/v 了/ule 对/p 此事/r 的/ude1 观点/n 。/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 汪峰/nr 从/p 出道/vi 到/v 出/vf 这/rzv 张/q 唱片/ntc 之前/f ，/w 歌词/n 里/f 基本/a 很少/ad 有/vyou 这么/rz 露骨/a 的/ude1 描写/vn 。/w 这些/rz 词/n 感觉/n 有点/d 像/v 对/p 媒体/n 舆论/n 的/ude1 反击/vn 。/w 汪峰/nr 之前/f 是/vshi 一个/mq 摇滚/n 乐手/nnt ，/w 通过/p 他/rr 和/cc 章子怡/nr 的/ude1 一系列/b 事件/n ，/w 现在/t 他/rr 可能/v 变得/vi 更/d 流行/v 、/w 更/d 全民/n 一点/mq 了/ule 。/w 我/rr 觉得/v 汪峰/nr 其实/d 更/d 想/v 让/v 自己/rr 成为/v 一个/mq 精英/n 式/k 的/ude1 人物/n ，/w 但/c 现在/t 偏离/v 得/ude3 有点/d 远/a 。/w ”/w 
从事/vi 唱片/ntc 业/ng 多年/mq 的/ude1 他/rr 也/d 从/p 歌词/n 的/ude1 角度/n 指出/v ：/w “/w 这样/rzv 的/ude1 歌词/n ，/w 对/p 歌迷/n 来说/uls 是/vshi 一种/mq 阅读/v 快感/n ，/w 不能/v 单一/a 说/v 好/a 或者/c 坏/a 。/w 汪峰/nr 的/ude1 事业/n 已经/d 算是/v 达到/v 了/ule 巅峰/n ，/w 再/d 往/p 上/f 已/d 很难/d ，/w 新歌/n 的/ude1 歌词/n 多多少少/m 算是/v 为/p 自己/rr 增加/v 话题/n 度/qv 的/ude1 一个/mq 手段/n 。/w 另外/c ，/w 他/rr 跟/p 章子怡/nr 的/ude1 娱乐/vn 事件/n 闹/v 这么/rz 大/a ，/w 作为/p 一个/mq 摇滚/n 乐手/nnt ，/w 他/rr 在/p 音乐/n 上/f 没有/v 一个/mq 反馈/vn ，/w 也/d 有些/rz 说不过去/al 。/w ”/w 
