人民网/nz 成都/ns 1月3日/t 电/n （/w 王思涵/nr 通讯员/nnt 高昂/a 李拂晓/nr ）/w 今日/t 起/vf ，/w 川航/nz 将/d 开通/v 成都-西安-榆林/nrf 往返/vi 航线/n ，/w 班/n 期/qv 为/p 每日/r [1/m 班/n]/mq ，/w 由/p 空客/n A319/x 机型/n 执/v 飞/vn ，/w 航班号/nz 为/p 3/m U8805/x //w 6/m ，/w [航班/n 时刻/n]/nz ：/w 成都/ns 16:2517/m :/w 45/m 西安/ns 18:4019/m :/w 40/m 榆林/ns 10:4511/m :/w 45/m 西安/ns 12:5014/m :/w 10/m 成都/ns 。/w 
榆林/ns 位于/v 陕西省/ns 最/d 北部/f ，/w 因/p 特殊/a 的/ude1 地理位置/gg 和/cc [地域/n 文化/n]/nz 造就/v 了/ule 这里/rzs 丰富/a 多元/b 的/ude1 [饮食/n 文化/n]/nz ，/w 马蹄酥/nf 、/w [定边/nz 羊羔肉/nf]/nf 、/w 菊花锅/nf 、/w [榆林/ns 拼三鲜/nz]/nz 、/w [黄米/nf 馍馍/nf]/nz 、/w 传统/n [十二/m 件/q]/mq 菜/n 都/d 是/vshi 知名/a 的/ude1 [特色/n 美食/n]/nz 。/w 红石峡/nz 、/w 镇北台/nz 、/w [李自成/nr 行宫/n]/nz 、/w 易马城/nr 等/udeng 名胜古迹/n 众多/a ，/w 让/v 榆林/ns 成为/v [国家级/b 历史/n 文化/n 名城/n]/nz 之一/rz 。/w 榆林/ns 能源/n [矿产/n 资源/n]/nz 丰富/a ，/w 有/vyou [世界/n 七大/n 煤田/n]/nz 之一/rz 的/ude1 [神府/ns 煤田/n]/nz ，/w 以及/cc 我国/n 陆上/s 探明/v 的/ude1 最大/gm 整装/nz 气田/n —/w —/w 陕甘宁/n 气田/n 。/w 
