人民网/nz 成都/ns 1月3日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w 四川省/ns 关爱/v [留守/v 学生/nnt]/nz （/w 儿童/n ）/w 电视电话会议/n 今日/t 在/p 成都/ns 召开/v ，/w 遂宁/ns 、/w 巴/b 中/f 、/w 自贡/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 负责人/nnt 在/p 会上/n 进行/vn 了/ule 工作/vn [经验/n 交流/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w 四川/ns 按照/p “/w 项目/n 化/v 、/w 社会化/vn ”/w [运作/vn 模式/n]/nz ，/w 推出/v “/w 因为/c 爱/v 、/w 灯/n 亮/vi 了/ule ”/w 等/udeng [23/m 个/q]/mq 关爱/v 公益/n 项目/n ，/w 建设/v [留守/v 学生/nnt]/nz 之/uzhi 家/q [5436/m 所/usuo]/mq ./w 
四川/ns 是/vshi [劳务/n 输出/vn]/nz 大/a 省/n ，/w 常年/d 外出/vi 务工人员/nnd 2300余万/m ，/w 由此/d 产生/v 了/ule 大批/m 的/ude1 [留守/v 学生/nnt]/nz 群体/n ，/w 截至/v 去年/t 底/f 四川/ns [留守/v 学生/nnt]/nz (/w 儿童/n )/w 共/d [368/m 万/d 人/n]/mq ，/w 是/vshi 全国/n [留守/v 学生/nnt]/nz 较多/d 的/ude1 省份/n 。/w 自/p 2006年/t 启动/v 关爱/vn 行动/vn 以来/f ，/w 通过/p 在/p 情感/n 缺失/n 、/w [身体/n 健康/a]/nz 、/w 学业/n 教育/vn 、/w 个体/n 安全/an 等/udeng 方面/n 的/ude1 针对性/n 工作/vn ，/w 我省/n [留守/v 学生/nnt]/nz (/w 儿童/n )/w 的/ude1 生活/vn 状态/n 得到/v 了/ule 显著/ad 改善/v 。/w 
记者/nnt 在/p 会上/n 了解到/v ，/w 在/p [下/f 一/d 阶段/n]/nz 关爱/vn 工作/vn 中/f ，/w 要求/n 各级/r 各/rz 部门/n 进一步/d 深化/v 认识/vn ，/w 增强/v 责任感/n 和/cc 使命感/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [职能/n 作用/n]/nz ，/w 在/p 政策/n 支持/v 、/w 阵地/n 依托/v 、/w 队伍/n 建设/vn 、/w 经费/n 保障/vn 等/udeng 方面/n 提供/v 支持/vn ，/w 推动/v 关爱/vn 工作/vn 取得/v 新/a 成效/n 。/w 
此外/c ，/w 今天/t 的/ude1 会议/n 还/d 通报/v 表扬/vn 了/ule 2007—2012/m 年度/n “/w 四川省/ns [留守/v 学生/nnt]/nz (/w 儿童/n )/w 关爱/vn 行动/vn ”/w [先进/a 集体/n]/nz 、/w [先进/a 个人/n]/nnt 及/cc 优秀/a 阵地/n ，/w 并/cc 现场/s 总结/v 、/w 交流/vn 了/ule [工作/vn 经验/n]/nz 。/w 
