人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n 外交部/nto 发言人/nnt 洪磊/nr 在/p 17日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 敦促/v 日方/n 尊重/v 中国/ns 等/udeng 受害/vi 国/n 人民/n 的/ude1 感情/n ，/w 深刻/a 反省/v 侵略/vn 历史/n 。/w 
有/vyou 记者/nnt 提问/vn ，/w 据/p 报道/v ，/w [日本/ns 文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 17日/t 修订/v 现行/b 教科书/n 审定/v 标准/n ，/w 要求/n 教科书/n 中/f 关于/p 近现代史/n 的/ude1 记载/vn 要/v 尊重/vn 政府/nis 立场/n 。/w 报道/v 称/vn 此次/rz 修订/v 的/ude1 背景/n 是/vshi 自民党/n 认为/v 现行/b 教科书/n 关于/p “/w [南京/ns 大屠杀/n]/nz 和/cc 慰安妇/n 的/ude1 记载/vn [有失/v 偏颇/z]/nz ”/w 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
洪磊/nr 说/v ，/w 中方/n 对/p 日本/ns 国内/s 有关/v 动向/n 表示/v 严重/a 关切/vn 。/w 日本/ns 教科书/n 问题/n 的/ude1 实质/n 是/vshi 日本/ns 要/v 以/p 什么样/ryv 的/ude1 历史观/n 教育/v [年轻/a 一代/n]/nz ，/w 是否/v 尊重/vn 历史/n 事实/n ，/w 反省/v 侵略/vn 罪行/n 。/w [南京/ns 大屠杀/n]/nz 和/cc 强征/nz “/w 慰安妇/n ”/w 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 在/p 二战/n 期间/f 犯下/v 的/ude1 严重/a 反/vi 人道/n 罪行/n ，/w 铁证如山/vl 。/w 历史/n 不容/v 翻案/vn ，/w 事实/n 不容/v 否认/vn 。/w 
洪磊/nr 表示/v ，/w 我们/rr 敦促/v 日方/n 尊重/v 中国/ns 等/udeng 受害/vi 国/n 人民/n 的/ude1 感情/n ，/w 深刻/a 反省/v 侵略/vn 历史/n ，/w 不要/d 在/p 错误/n 的/ude1 道路/n 上/f [越/d 走/v 越远/nz]/nz 。/w 
