人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 张雨/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 由/p [中国/ns 慈善/a 联合会/nis]/nt 主办/v ，/w 多家/mq [慈善/a 机构/n]/nz 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 改革/vn 之/uzhi 道·中国/nrf 慈善/a [趋势/n 分析/vn]/nz 会/v ”/w 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 民政部/nis 部长/nnt 、/w [中国/ns 慈善/a 联合会/nis]/nt 会长/nnt 李立国/nr 出席/v 并/cc 致辞/vi 。/w 李立国/nr 说/v ，/w 2013年/t 全国/n 社会/n 捐助/v 总量/n 较/d 2012年/t 有/vyou 明显/a 上升/vi ，/w 预计/v 接近/vn [1000/m 亿元/q]/mq 。/w 
李立国/nr 表示/v ，/w 民政部/nis 将/d 在/p 未来/t 一年/mq 里/f 加快/v 改革/vn [社会/n 组织/n]/nz 登记/v [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 带头/vd 实施/v 并/cc 协调/v 推进/vn [政府/nis 购买/v]/nz [慈善/a 组织/n]/nz 服务/vn ，/w 努力/ad 探索/v 经营/vn 型/k 慈善/a 等/udeng 新的/a 慈善/a 方式/n ，/w 加快/v [慈善/a 超市/nis]/nz 改革/vn 改制/vi 。/w 此外/c ，/w 还/d 将/d 建立/v [慈善/a 活动/vn]/nz 引导/v 机制/n ，/w 将/d 慈善/a 的/ude1 力量/n [更多/ad 更好/d]/nz 地/ude2 凝聚/v 到/v 扶贫济困/vl 的/ude1 事业/n 中/f 。/w 
李立国/nr 说/v ，/w 2013年/t 在/p 各/rz 方面/n [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 我国/n [慈善/a 事业/n]/nz 发展/vn 又/d 取得/v 了/ule 新的/a 历史/n 成就/n 。/w 全国/n 社会/n 捐助/v 总量/n 较/d 2012年/t 有/vyou 明显/a 上升/vi ，/w 预计/v 接近/vn [1000/m 亿元/q]/mq 。/w [慈善/a 组织/n]/nz 的/ude1 数量/n 和/cc 规模/n 继续/v 扩大/vn ，/w 基金会/nis 数量/n 已/d 超过/v [3500/m 家/q]/mq ，/w 以/p 全国性/n 和/cc 地方性/n 慈善/a 联合会/nis 为/p 代表/nnt 的/ude1 行业/n 性/ng ，/w 联合/v 性/ng 组织/n ，/w 逐步/d 发挥/v 突出/a 作用/n ，/w 自愿/vd 服务/vn ，/w 广泛/a 发展/vn 。/w 公民/n 自愿/vd 服务/v 制度/n ，/w 在/p 更多/ad 地方/n 建立/v 。/w 广大/b [慈善/a 组织/n]/nz 和/cc 志愿者/nnt 在/p [汶川/ns 地震/n]/nz 等/udeng 自然灾害/n [紧急/a 救援/vn]/nz 中/f 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz ，/w 得到/v [社会/n 各界/rz]/nz 高度/d 评价/vn 。/w 
在/p 谈到/v [慈善/a 事业/n]/nz [法制/n 建设/vn]/nz 的/ude1 话题/n ，/w 李立国/nr 表示/v ，/w 全国人大常委会/nt 已/d 将/d [慈善/a 事业/n]/nz 法/n 列为/v 五年/t 立法/vn 规划/n 一类/b 项目/n 。/w 福建/ns ，/w 陕西/ns ，/w 深圳/ns 等/udeng 地/ude2 也/d 开启/v 了/ule 地方/n 慈善/a 立法/vn 的/ude1 进程/n 。/w 
会上/n ，/w 来自/v 企业界/n 、/w 学界/n 和/cc [慈善/a 组织/n]/nz 的/ude1 嘉宾/n 们/k 先后/d 发表/v 了/ule 精彩/a 的/ude1 主题/n 演讲/vn 。/w [中国/ns 慈善/a 联合会/nis]/nt 副会长/nnt 、/w [大连/ns 万/d 达/v 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 王健林/nr 就/d [新形势/nz 下/f]/nz 中国/ns 企业家/nnt 应/v 承担/v 的/ude1 [社会/n 责任/n]/nz ，/w 分享/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 慈善/a 观念/n 和/cc [人生/n 感悟/v]/nz 。/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [清华大学/ntu 公共/b 管理/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 王/n 名/q ，/w 根据/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 释放/v 的/ude1 改革/vn 信号/n ，/w 为/p 与会者/n 勾勒/v 了/ule 一幅/mq 我国/n [慈善/a 事业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 宏伟/a 蓝图/n 。/w [中国/ns 扶贫/vn 发展/vn 基金会/nis]/nt 秘书长/nnt 刘文奎/nr 则/d 与/cc 大家/rr 分享/v 了/ule 在/p 扶贫济困/vl 事业/n 中/f 探索/v 出/vf 的/ude1 宝贵/a 经验/n 。/w 壹基金/nz 秘书长/nnt 杨鹏/nr 结合/v 政/ng 社/n 分开/vi 的/ude1 发展/vn 趋势/n ，/w 畅谈/v [慈善/a 组织/n]/nz 与/cc 政府/nis 间/f 应/v 如何/ryv 加强/v 互动/vn 、/w 促进/v 合作/vn 。/w 最后/f ，/w 新浪/ntc 董事长/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt 曹国伟/nr 介绍/v 了/ule 近年来/dl 异军突起/vl 的/ude1 新媒体/nz 给/p [慈善/a 事业/n]/nz 带来/v 的/ude1 巨大/a 变革/vn 。/w 
本次/r 会议/n 以/p “/w 改革/vn 之/uzhi 道/qv ”/w 为/p 主题/n ，/w 由/p [中国/ns 慈善/a 联合会/nis]/nt 副会长/nnt 、/w [中华/nz 慈善/a 总会/nis]/nt 会长/nnt 李本公/nr 主持/v 。/w 
分析/vn 会/v 后/f ，/w [中国/ns 慈善/a 联合会/nis]/nt 召开/v 了/ule [第一届/mq 理事会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n ，/w 参会/v 理事/nnt 总结/v 了/ule [中国/ns 慈善/a 联合会/nis]/nt 2013年/t 的/ude1 工作/vn 情况/n ，/w 并/cc 对/p 2014年/t 工作/vn 进行/vn 了/ule 计划/n 和/cc 部署/vn 。/w 
