（/w [哈尔滨市/ns 委/ng]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 张丽欣/nr 致辞/vi ）/w 
（/w @/w 哈尔滨/ns 发布/v 正式/ad 入/v 驻/v [人民/n 微博/n]/nz ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 谷欣航/nr ）/w [昨天/t 下午/t]/nz 14时18分/t ，/w [哈尔滨市/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 官方/n 微博/n @/w 哈尔滨/ns 发布/v 携手/vd 多家/mq 成员/nnt 单位/n 在/p [人民/n 微博/n]/nz 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz 正式/ad 上/f 线/n 。/w [哈尔滨市/ns 委/ng]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 张丽欣/nr ，/w [人民/n 微博/n]/nz 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 各/rz 区县/n （/w 市/n ）/w 委/ng 宣传部/nis 常委/nnt 部长/nnt 、/w 主管/v 部长/nnt ，/w 各/rz 委办局/nis 主管/v 领导/n 及/cc 省/n 、/w 市/n 媒体/n 同仁/n 近/a [200/m 人/n]/mq 出席/v 了/ule 仪式/n 。/w 
将/d 小/a 微博/n 当作/v 大/a 事业/n 切实/ad 为/p 百姓/n 排忧解难/vl 
上/f 线/n 仪式/n 全面/ad 展示/v 了/ule 人民网/nz 、/w 腾讯网/nz 中/f “/w 哈尔滨/ns 发布/v ”/w [政务/n 微博/n]/nz 大厅/n 的/ude1 特点/n 、/w 内容/n 、/w 形式/n ，/w 以及/cc “/w 哈尔滨/ns 发布/v ”/w 微信/nz 公众/n 平台/n 页面/n 及/cc 功能/n ，/w 播放/v 了/ule 省/n 、/w 市/n “/w 十佳/n 公仆/n ”/w 、/w “/w 优秀/a 公仆/n ”/w ，/w 2012/m 、/w 2013/m 年度/n “/w 感动/v 哈尔滨/ns ”/w 人物/n 苏泽军/nr 、/w 籍/ng 刚/d 等/udeng 和/cc 部分/n 市民/n 对/p “/w 哈尔滨/ns 发布/v ”/w 送来/v 的/ude1 祝福/vn 。/w 
张丽欣/nr 部长/nnt 在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f 表示/v ，/w 希望/v 各地区/nz 、/w 各/rz 部门/n 、/w 各/rz 单位/n 要/v 高度/d 重视/v [政务/n 微博/n]/nz 工作/vn ，/w [正确/a 认识/v]/nz 其/rz [重大/a 意义/n]/nz ，/w 投入/v 力量/n 、/w 提高/v 建设/vn 运用/v 能力/n 。/w 同时/c 要/v 在/p “/w 贴近/v 基层/n 、/w 服务/v 百姓/n ”/w 上/f 狠/d 下功夫/v ，/w 将/d 小/a 微博/n 当作/v 大/a 事业/n ，/w 切实/ad 为/p 百姓/n 排忧解难/vl 。/w 张丽欣/nr 强调/v ，/w 没有/v 开通/vn [政务/n 微博/n]/nz 的/ude1 单位/n ，/w 尤其/d 是/vshi 关乎/v 民生/n 的/ude1 重要/a 部门/n ，/w 要/v 马上/d 行动起来/v ，/w 争取/v 早日/d 开通/v 上/f 线/n ，/w 不断/d 扩张/vn 新/a 阵地/n 。/w 
依托/v [互联网/n 技术/n]/nz 和/cc 新媒体/nz 理念/n [创新/vi 社会/n 管理/vn]/nz 理念/n 机制/n 
“/w @/w 哈尔滨/ns 发布/v 的/ude1 开通/vn 运行/vn ，/w 为/p [哈尔滨市/ns 委/ng]/nto 、/w 市政府/n [联系/v 群众/n]/nz 、/w 服务/v 社会/n 提供/v 了/ule 新窗口/nz 和/cc 新/a 平台/n ，/w 推动/v 了/ule [哈尔滨/ns 网络/n 问政/nz]/nt 的/ude1 新/a 步伐/n ，/w 同时/c ，/w 也/d 是/vshi 哈尔滨市/ns 利用/v 互联网/n [创新/vi 社会/n 管理/vn]/nz 、/w 开展/v [网络/n 问政/nz]/nz 、/w 实施/v [政务/n 公开/ad]/nz 的/ude1 一项/mq 重要/a 尝试/v 和/cc 举措/n 。/w “/w 上/f 线/n 仪式/n 上/f ，/w [人民网/nz 微博/n]/nz 事业部/nis 主任/nnt 谭超/nr 致辞/vi 表示/v ，/w 希望/v @/w 哈尔滨/ns 发布/v 及/cc 哈尔滨/ns 微博/n 服务厅/n 进一步/d 实现/v 与/cc 民/ng 深入/ad 沟通/v 交流/vn ，/w 解决/v 更多/ad [实际/n 问题/n]/nz ，/w 依靠/v [网络/n 技术/n]/nz 和/cc 新媒体/nz 理念/n ，/w 实现/v 社会/n 管理/vn 工作/vn 的/ude1 理念/n [机制/n 创新/vi]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 哈尔滨/ns 发布/v ”/w [到/v 今天/t 为止/u]/nz 已/d 于/p [人民/n 微博/n]/nz 平台/n 试运行/nz 两个/mq 多/a 月/n ，/w 发布/v 微博/n 约/d [1200/m 条/q]/mq ，/w 内容/n 主要/b 包含/v “/w 小人物/n 传递/v 正能量/nz 、/w 冰城/ns 新闻/n 、/w 历史/n 上/f 的/ude1 今天/t 、/w 文明/n 美丽/a 哈尔滨/ns 、/w 倾情/nz 冰雪/n 季/ng 、/w [便民/vn 服务/vn]/nz ”/w 等/udeng 多个/mq 版块/n ，/w 同时/c 联动/v 全市/n [23/m 家/q]/mq 区县/n 及/cc [职能/n 部门/n]/nz ，/w 通过/p “/w 哈尔滨/ns 微博/n 服务厅/n ”/w 窗口/s ，/w 及时/ad 、/w 准确/a 、/w 权威/n 地/ude2 对/p 全市/n 中心/nis 工作/vn 、/w [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn 、/w 民生/n 政策/n 解读/v 等/udeng 重要/a 信息/n 进行/vn 发布/v 和/cc 展示/v 。/w 而/cc 作为/p 中央/n 重点/n [新闻/n 网站/n]/nz 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq 微博客/nz ，/w [人民/n 微博/n]/nz [充分/ad 发挥/v]/nz 团队/n 内部/f 的/ude1 微/ag [创新/vi 精神/n]/nz ，/w 先后/d 推出/v 了/ule 多/a 平台/n [政务/n 微博/n]/nz 管理系统/gi —/w —/w 人民/n 微管/gb 家/q 、/w [政务/n 微博/n]/nz [导航/vn 网站/n]/nz —/w —/w 政务通/nz 、/w 民众/n 与/cc 政务/n [直接/ad 对话/vn]/nz 工具/n —/w —/w 民意/n 通/v 等/udeng 产品/n 等/udeng ，/w 为/p @/w 哈尔滨/ns 发布/v 等/udeng 政务/n 机构/n 更好/d 地/ude2 打造/v 政务/n 特色/n 和/cc [网络/n 问政/nz]/nz 诸多/m 功能/n 的/ude1 实现/vn 提供/v 了/ule 便利/an 。/w 
至此/d ，/w @/w 哈尔滨/ns 发布/v 在/p 主要/b 微博/n 平台/n 已/d 全部/m 拥有/v 了/ule 市级/b [政务/n 微博/n]/nz 大厅/n ，/w 开通/v [政务/n 微博/n]/nz 的/ude1 单位/n 数量/n 从/p [34/m 家/q]/mq 增加/v 至/p [74/m 家/q]/mq ，/w [政务/n 微博/n]/nz 总数/n 从/p [61/m 个/q]/mq 增加/v 至/p [175/m 个/q]/mq ，/w 回应/vn 网民/gi 咨询/vn 和/cc 解决/v 各类/r 诉求/v 5000余件/m ，/w [正确/a 引导/v]/nz 重大/a 网上/s 舆情/n 事件/n 60余件/m 。/w 面对/v 成绩/n 与/cc 挑战/vn ，/w @/w 哈尔滨/ns 发布/v 表示/vn 将/d 继续/v 秉承/v ”/w 贴近/v 基层/n 、/w 服务/v 百姓/n 、/w 传递/v 资政/n 信息/n ”/w 的/ude1 宗旨/n ，/w 进一步/d 凸显/v 传递/vn 社情民意/n ，/w 畅通/an 政令/n 信息/n ，/w 传播/v 主流/n 声音/n 的/ude1 社会/n 效能/n ，/w 在/p 保持/v 现有/vn 立体化/v “/w 微/ag 政/ng “/w 格局/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 实现/v 创新/vn 突破/v 。/w 
