据/p 《/w 劳动报/nz 》/w 报道/v ，/w 今年/t 静安区/ns 将/d 重点/n 推进/vi 两项/mq 与/cc 老百姓/n 密切相关/v 的/ude1 机制/n —/w —/w —/w 社区/n 的/ude1 首/q 问/v 接待/vn 责任制/n 和约/n 请/v 制/v ，/w 更好/d 地/ude2 提升/v 市民/n 满意度/n 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 昨天/t （/w 1月16日/t ）/w 从/p 正在/d 召开/v 的/ude1 静安区/ns “/w 两会/n ”/w 上/f 获得/v 的/ude1 信息/n 。/w 
去年/t ，/w 静安区/ns 在/p [曹家渡/nr 街道/ns]/ns 试点/vn 社区/n [首/q 问/v 责任制/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 形成/v 了/ule 全区/n 居委会/nis 首/q 问/v 接待/vn 责任制/n 。/w 以前/f ，/w 市民/n 去/vf 居委会/nis 咨询/vn 办事/vn ，/w 最/d 怕/v 找/v 不到/v 负责人/nnt 或者/c 遭遇/v 推诿/vn 。/w 建立/v 首/q 问/v 接待/vn 责任制/n 以后/f ，/w 居民/n 只要/c 踏进/v 居委会/nis 或/c 打进/v 居委会/nis 的/ude1 电话/n ，/w 都会/n 有/vyou 专人/n 负责/v 。/w 被/pbei 询问/v 到/v 的/ude1 第一个/mq [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 无论/c 是否/v 属于自己/v 职责/n 范围/n ，/w 都/d 将/d 一竿子/nz 服务/vn 到底/d ，/w 直到/v 老百姓/n 点头/vi 满意/v 才算/d 完事/vi 。/w 
所谓/v 约请/vn 制/v ，/w 是/vshi 静安区/ns 在/p 推进/vi [社区/n 自治/vn]/nz 工作/vn 中/f 建立/v 的/ude1 一项/mq 新制度/nz ，/w 即/v 只要/c 是/vshi 居民区/n “/w 自己/rr 解决/v 不/d 了/ule 、/w 又/d 关系到/v 小区/n 管理/vn 工作/vn 中/f 制度/n 性/ng 的/ude1 事/n ”/w ，/w 居委会/nis 干部/nnt 可以/v 依据/n 情况/n “/w 约请/v ”/w 区/n 、/w 街道/ns [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 社区/n 帮助/v 解决/vn 。/w 
静安区/ns 副区长/nnt 邓小冬/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 静安区/ns 去年/t 出台/vi 了/ule 《/w 关于/p 静安区/ns 推进/vi [社区/n 自治/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w ，/w 并/cc 在/p [12/m 个/q]/mq 居委会/nis 试点/vn 进行/vn 了/ule 约请/v 制/v 的/ude1 探索/vn ，/w 今年/t 将/d 在/p 全区/n 范围内/nz 推广/vn 。/w 这项/r 制度/n 除了/p 让/v 居委会/nis “/w 增/v 能/v ”/w 以外/f ，/w 也/d 促使/v 政府部门/n 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 和/cc 方式/n 。/w 在/p 帮助/v 老百姓/n 解决/v 具体/a [实际/n 问题/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 希望/v 由此/d 形成/v “/w 立足/vi 政/ng 社/n 对接/vi 互动/vn ”/w 的/ude1 合力/n ，/w 提升/v 社区/n 一线/n 管理/vn 的/ude1 常态/n 实效/n 和/cc 群众/n 满意度/n 。/w （/w 陈烺/nr ）/w 
