近期/t ，/w 一本/mq 名为/v 《/w [四/m 个/q]/mq 中国人/n 》/w 的/ude1 书/n 引发/v 关注/vn 。/w 书/n 中/f [四/m 个/q]/mq 普通/a 的/ude1 中国人/n ，/w 既是/c 农民/nnt ，/w 又/d 有着/v [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 传承人/nz 的/ude1 身份/n ：/w 吕崇德/nr 在/p 陕西/ns 华县/ns 演/v 皮影/n ，/w 程宵春/nr 在/p [浙江/ns 衢州/ns]/ns 打/v 纸/n 簾/nz ，/w 高/a 喜/v 业/ng 在/p [陕西/ns 榆林/ns]/ns 唱/v 喜/v 曲/ng ，/w 池素英/nr 在/p 河北/ns 赞皇/ns 跳/vi 扇鼓/nz 。/w 
[清华大学/ntu 新闻/n 与/cc 传播/vn 学院/nis]/nt 副教授/nnt 雷建军/nr 率领/v 梁君健/nr 、/w 焦瑞青/nr 等/udeng 人/n ，/w 与/cc 这些/rz 传承人/nz [共同/d 生活/vn]/nz ，/w 记录/v 其/rz [生存/vi 状态/n]/nz ，/w 呈现/v 出/vf 了/ule 普通/a 中国人/n 的/ude1 质朴/a 与/cc 快乐/a 。/w 他们/rr 的/ude1 行动/vn 不仅/c 引发/v 人们/n 关注/v 农民/nnt ，/w 还/d 突显/vi 了/ule [家庭/n 教育/vn]/nz 的/ude1 困境/n 。/w 
【/w 关注/v 原因/n 】/w 
农村/n 文化/n 存/v 空白/n 他们/rr [生活/vn 方式/n]/nz 打动/v 人/n 
“/w 白天/t 他/rr 是/vshi 化肥厂/nis 的/ude1 一个/mq 工人/nnt ，/w 但/c 回到/v 家/q 以后/f ，/w 他/rr 过/uguo 着/uzhe 传统/n 士人/nnd 的/ude1 生活/vn ，/w 琴棋书画/nz 无所不能/vl 。/w ”/w 
在/p [四/m 个/q]/mq “/w 非/b 遗/vg ”/w 传承人/nz 之中/f ，/w 雷建军/nr 和/cc 程宵春/nr 较为/d 熟/a 络/ng ，/w 拍摄/v 时/ng ，/w 就/d 住在/v 程/n 的/ude1 家里/s 。/w 雷建军/nr 觉得/v ，/w 最/d 打动/v 自己/rr 的/ude1 是/vshi 程宵春/nr 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 。/w “/w 白天/t 他/rr 是/vshi 化肥厂/nis 的/ude1 一个/mq 工人/nnt ，/w 但/c 回到/v 家/q 以后/f ，/w 他/rr 过/uguo 着/uzhe 传统/n 士人/nnd 的/ude1 生活/vn ，/w 琴棋书画/nz 无所不能/vl 。/w ”/w 雷建军/nr 解释/v 道/qv 。/w 
事实上/bl ，/w 程宵春/nr 虽然/c 知识/n 不/d 多/a ，/w 但/c 他/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 有/vyou 文化/n 的/ude1 人/n 。/w 除了/p 琴棋书画/nz ，/w 他/rr 还/d 会/v 吹箫/v ，/w 在/p 院子/n 里/f 养花/nz ，/w “/w 他们/rr 家/q 的/ude1 盆景/n 自己/rr 动手/vi 做/v ，/w 兰花/n 自己/rr 去/vf 挖/v ，/w 观赏鱼/n 自己/rr 去/vf 捞/v ”/w ，/w “/w 是/vshi 那种/r 让/v 你/rr 重新/d 了解/v 农民/nnt 生活/vn 状态/n 的/ude1 一个人/mq ”/w 。/w 
程宵春/nr 还是/c 一个/mq 吃货/nz ，/w 不是/c 追求/v 山珍海味/n ，/w 而是/c 不时/d 去/vf 挖/v 野菜/n ，/w “/w 他/rr 植物/n 的/ude1 知识/n 非常/d 丰富/a ，/w 什么/ry 野菜/n 能/v 吃/v ，/w 能/v 治/v 什么病/nz ，/w 有/vyou 什么/ry 作用/n ，/w 他/rr 都/d 很/d 清楚/a 。/w ”/w 
这样/rzv 丰富多彩/vl 的/ude1 生活/vn ，/w 书/n 中/f 其他/rzv [三/m 个人/n]/mq 身上/s 都/d 有/vyou 不同/a 程度/n 的/ude1 体现/vn 。/w 对于/p 焦瑞青/nr 来说/uls ，/w 她/rr 所/usuo 拍摄/v 的/ude1 池素英/nr 带给/v 自己/rr 的/ude1 触动/vn ，/w 来自/v 对/p 扇鼓/nz 的/ude1 巨大/a 热情/an 。/w “/w 冬天/t 晚上/t 特别/d 冷/a ，/w 她们/rr 在/p 户外/s 打/v 扇鼓/nz ，/w 那种/r 热情/an ，/w 你/rr 都/d 难以/d 想象/v 。/w ”/w 焦瑞青/nr 说/v 。/w 她/rr 觉得/v ，/w 农民/nnt 们/k 的/ude1 生活/vn 简单/a 而/cc 快乐/a 。/w 
在/p 雷建军/nr 看来/v ，/w [四/m 个/q]/mq “/w 非/b 遗/vg ”/w 传承人/nz 都/d 是/vshi 农民/nnt ，/w 但/c 每个人/mq 保持/v 着/uzhe 农民/nnt 的/ude1 底色/n ，/w [业余/b 生活/vn]/nz 具有/v 多样性/n ，/w 能/v 给/p 人/n 带来/v 启发/vn 。/w 不过/c ，/w 在/p 经济/n 大潮/n 泥沙俱下/vl 之/uzhi 时/ng ，/w 变化/vn 已经/d 不可避免/vl 。/w “/w 从/p 农民/nnt 变成/v 农民工/nnd ，/w 他/rr 就/d 没有/v 这样/rzv 丰富/a 的/ude1 [精神/n 生活/vn]/nz 了/ule ，/w 手机/n 里/f 也许/d 存/v 着/uzhe 三级片/nz ，/w 即使/c 不/d 外出/vi 打工/vi ，/w 手机/n 、/w 电脑/n 等/udeng 也/d 影响/vn 到/v 了/ule 人们/n 的/ude1 生活/vn 。/w ”/w 雷建军/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
“/w 社会/n 土壤/n 已经/d 变/v 了/ule 。/w 你/rr 想/v 让/v ‘/w 非/b 遗/vg ’/w 回归/v 以前/f 红火/a 的/ude1 状态/n 是/vshi 很难/d 的/ude1 。/w ”/w 焦瑞青/nr 说/v ：/w “/w 时代/n 的/ude1 潮流/n 是/vshi 不可/v 挽回/v 的/ude1 ，/w 但是/c 我们/rr 可以/v 多/a 做/v 一些/mq 记录/v 和/cc 研究/vn 的/ude1 工作/vn ，/w 让/v 更多/ad 人/n 知道/v 和/cc 关注/v 它/rr 。/w 这样/rzv 可能/v 也/d 会/v 给/p 它/rr 一些/mq 生存/vi 的/ude1 土壤/n 。/w 还是/c 需要/v 更多/ad [专业/n 人员/n]/nnt ，/w 能够/v 更多/ad 关注/v 农村/n ，/w 和/cc 农村/n 人/n 互动/vn ，/w 从而/c 产生/v 城乡/n 之间/f 文化/n 的/ude1 交流/vn ，/w 能够/v 弥补/vn 农村/n 文化/n 的/ude1 短板/nz 。/w ”/w 
【/w 反思/v 困境/n 】/w 
家庭/n 出现/v 问题/n 社会/n 就/d 会/v 出现/vn 问题/n 
拍摄/v 纪录片/n 前/f ，/w 焦瑞青/nr 对/p 扇鼓/nz 却/d 没有/v 多少/ry 了解/v 。/w 家里/s 有/vyou 田地/n ，/w 但/c 她/rr 很少/ad 干/v 农活/n ，/w 对/p 家乡/n 的/ude1 非/b 遗/vg 项目/n 基本/a 没/d 了解/v 过/uguo 。/w 
[四/m 个/q]/mq “/w 非/b 遗/vg ”/w 传承人/nz 之一/rz 的/ude1 池素英/nr 是/vshi 河北/ns 赞皇/ns 人/n ，/w 焦瑞青/nr 与/cc 她/rr 是/vshi 老乡/n ，/w 但/c 在/p 拍摄/v 纪录片/n 之前/f ，/w 焦瑞青/nr 对/p 扇鼓/nz 却/d 没有/v 多少/ry 了解/v 。/w 赞皇/ns 较为/d 贫困/a ，/w 在/p 焦瑞青/nr 小/a 的/ude1 时候/n ，/w 父母/n 就/d 教育/vn 她/rr 要/v [努力/ad 学习/v]/nz ，/w “/w 去/vf 城市/n 里/f 过/uguo 体面/a 的/ude1 生活/vn ”/w ，/w 家里/s 有/vyou 田地/n ，/w 但/c 她/rr 很少/ad 干/v 农活/n ，/w “/w 社会上/nz 的/ude1 事情/n 也/d 很少/ad 接触/v ”/w ，/w 对/p 家乡/n 的/ude1 “/w 非/b 遗/vg ”/w 项目/n 基本/a 没有/v 了解/vn 过/uguo 。/w 
“/w 要不是/c 拍/v 毕业/vn 作品/n ，/w 她/rr 都/d 不/d 了解/v 扇鼓/nz 这个/rz 事/n 。/w ”/w 说完/v ，/w 雷建军/nr 笑/v 了/ule 笑/v 。/w 在/p 雷建军/nr 看来/v ，/w 出自/v 农村/n 的/ude1 年轻人/n 再也/d 没有/v 可能/v 拥有/v 像/v 这些/rz “/w 非/b 遗/vg ”/w 传承人/nz 那样/rzv 丰富/a 的/ude1 生活/vn ，/w [商业/n 时代/n]/nz 、/w [信息/n 社会/n]/nz 对/p 他们/rr 的/ude1 影响/vn 不可逆转/vl ，/w “/w 即使/c 施加/v 强大/a 的/ude1 外力/n ，/w 原来/d 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 也/d 很难/d 维持/v 下去/vf ”/w 。/w 
这/rzv 被/pbei 认为/v 是/vshi 中国/ns 整个/b [教育/vn 体系/n]/nz 出现/v 问题/n 的/ude1 结果/n 。/w [四/m 个/q]/mq “/w 非/b 遗/vg ”/w 传承人/nz 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz ，/w 都/d 是/vshi 在/p [家庭/n 教育/vn]/nz 里/f 完成/v 的/ude1 。/w 
“/w 但是/c ，/w 如今/t 的/ude1 [家庭/n 教育/vn]/nz 变得/vi 非常/d 功利/n ，/w 再也/d 不/d 让/v 孩子/n 学习/v 这些/rz 看起来/v 没用/vi 的/ude1 东西/n ，/w 真正/d 的/ude1 问题/n 在/p 这儿/rzs 。/w ”/w 雷建军/nr 说/v ：/w “/w 如果/c [家庭/n 教育/vn]/nz 不/d 恢复/v ，/w 或者/c 说/v 父母/n 还是/c 用/p 功利/n 的/ude1 方式/n 去/vf 对待/v 孩子/n ，/w 把/pba [家庭/n 教育/vn]/nz 办成/v 社会教育/n 的话/udh ，/w 想/v 要/v 拥有/v 这样/rzv 丰富多彩/vl 的/ude1 生活/vn ，/w 过/uguo 快乐/a 的/ude1 人生/n ，/w 基本上/d 没/d 可能/v 了/ule 。/w ”/w 雷建军/nr 说/v 。/w 
在/p 这/rzv 一/m 境况/n 下/f ，/w 雷建军/nr 组织/n 拍摄/v “/w 非/b 遗/vg ”/w 系列/n 纪录片/n 首先/d 是/vshi 为了/p 留存/v 相关/vn 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 记忆/n ，/w 其次/c ，/w 希望/v 能/v 引起/v 人们/n 对/p 自己/rr 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 展开/v 反思/vn 。/w 雷建军/nr 认为/v [家庭/n 教育/vn]/nz 是/vshi 我们/rr 最/d 应该/v 反思/vn 的/ude1 ：/w “/w 家庭/n 是/vshi 社会/n 的/ude1 基础/n 细胞/n ，/w 如果/c 这个/rz 细胞/n 出现/v 问题/n ，/w 而/cc 大家/rr 都/d 没有/v 意识到/v ，/w 那/rzv 社会/n 整体/n 就/d 会/v 出现/vn 问题/n 。/w ”/w 
通过/p 拍摄/v ，/w 焦瑞青/nr 有所/v 反思/vn ：/w “/w 我/rr 开始/v 对/p 农村/n 有/vyou 更为/d 亲切/a 的/ude1 感情/n ，/w 父辈/n 身上/s 很多/m 东西/n 都/d 值得/v 我/rr 尊重/v 、/w 学习/v 。/w 现在/t 来看/u ，/w 农村/n 能/v 滋养/vn 我/rr ，/w 说/v 得/ude3 文艺/n 一点/mq ，/w 不/d 踩/v 踩/v 农村/n 的/ude1 泥土/n ，/w 心/n 里面/f 就/d 不/d 踏实/a 。/w ”/w 
【/w 活态/nz 传承/vn 】/w 
吸引/v 外界/n 关注/v 提供/v 平台/n 与/cc 机会/n 
比如/v 唱/v 皮影戏/n 的/ude1 艺人/nnt ，/w 把/pba 他们/rr 集中/v 在/p 在/p 城里/s 演/v ，/w 这样/rzv 就/d 失去/v 了/ule 农村/n 的/ude1 土壤/n ，/w 农村/n 人/n 也/d 渐渐/d 把/pba 他们/rr 忘记/v 了/ule 。/w 
《/w [四/m 个/q]/mq 中国人/n 》/w 一/m 书/n 是/vshi 纪录片/n 拍摄/v 之外/f 的/ude1 一个/mq “/w 独立/a 产物/n ”/w 。/w 2006年/t ，/w 雷建军/nr 创建/v 清影/nz 工作室/nis 。/w 第二年/mq 起/vf ，/w 工作室/nis 开始/v 投入/vn 以/p “/w 非/b 遗/vg ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 纪录片/n 拍摄/v 工作/vn 。/w 经过/p 几年/mq 的/ude1 拍摄/vn ，/w 雷建军/nr 发现/v 了/ule 一个/mq 问题/n ，/w “/w 一些/mq 理性/n 的/ude1 思考/vn 没有/v 办法/n 放到/v 纪录片/n 当中/f ”/w ，/w 于是/cc ，/w 他们/rr 用/p 文字/n 的/ude1 形式/n 对/p 纪录片/n 中的人物/nrf 展开/v 了/ule 记录/v 和/cc 探讨/v 。/w 
近年来/dl ，/w 政府/nis 对于/p 非/b 遗/vg 的/ude1 保护/vn 政策/n 频出/v ，/w 还/d 颁布/v 了/ule 《/w 非/b 遗法/nz 》/w 。/w 但/c 雷建军/nr 觉得/v “/w 非/b 遗/vg ”/w 的/ude1 [保护/vn 现状/n]/nz 仍/d 不/d 太/d 乐观/a ：/w “/w 如果/c 保护/vn 不/d 得当/a ，/w ‘/w 非/b 遗/vg ’/w 变成/v 遗产/n 了/ule ，/w 保护/vn 着/uzhe 保护/vn 着/uzhe 就/d 死掉/nz 了/ule 。/w 我/rr 举/v 个/q 例子/n ，/w 比如/v 唱/v 皮影戏/n 的/ude1 艺人/nnt ，/w 把/pba 他们/rr 集中/v 在/p 一个/mq 地方/n ，/w 只能/v 在/p 城里/s 演/v ，/w 这样/rzv 就/d 失去/v 了/ule 农村/n 的/ude1 土壤/n ，/w 天长日久/vl ，/w 农村/n 里/f 的/ude1 人/n 也/d 把/pba 他们/rr 忘记/v 了/ule ，/w 这个/rz 东西/n 就/d 会/v 慢慢/d 消失/vi 。/w ”/w 
在/p 乡村/n [生活/vn 方式/n]/nz 不可避免/vl 地/ude2 走向/v 衰微/vi 之/uzhi 时/ng ，/w 在/p [家庭/n 教育/vn]/nz 功利/n 化/v 而/cc 问题/n 频出/v 之/uzhi 时/ng ，/w 雷建军/nr 用/p 纪录片/n 、/w 文字/n 的/ude1 方式/n 引发/v 人们/n 对/p 这些/rz 问题/n 的/ude1 关注/vn ，/w 积极/ad 引入/v 商业/n 操作/vn ，/w 希望/v 在/p 不/d 破坏/v “/w 非/b 遗/vg ”/w 的/ude1 前提/n 下/f 对/p 其/rz 进行/vn 活态/nz 保护/vn 。/w 
“/w 如果/c 商业/n 的/ude1 力量/n 不可/v 阻挡/vn ，/w 你/rr 是不是/v 可以/v 利用/vn 它/rr ？/w 商业/n 的/ude1 力量/n 可以/v 把/pba 宣纸/n 变成/v 没法/v 用/p 的/ude1 烂纸/nz ，/w 我们/rr 有/vyou 没有/v 可能/v 用/p 商业/n 的/ude1 力量/n 去/vf 保护/vn 、/w 去/vf 制作/v 好/a 纸/n ？/w ”/w 现在/t ，/w 雷建军/nr 的/ude1 团队/n 已经/d 开始/v 行动/vn ，/w 他们/rr 不/d 干预/vn 制作/v 过程/n ，/w 只是/d 和/cc “/w 非/b 遗/vg ”/w 传承人/nz 展开/v 合作/vn ，/w “/w 目前/t 已经/d 有/vyou 朋友/n 提供/v 了/ule 资助/v ”/w 。/w 
而/cc 在/p 焦瑞青/nr 看来/v ，/w 任何/rz 一种/mq 非/b 遗/vg 形式/n 都/d 随着/p 时代/n 在/p 变化/vn ，/w 如果/c 能够/v 被/pbei 外界/n 纳入/v ，/w 就/d 有可能/nz 活/v 下来/vf ，/w 扇鼓/nz 的/ude1 现状/n 之所以/c 能/v 相对/d 好/a 一些/mq ，/w 原因/n 也/d 在于/v 能够/v 与/cc 新生事物/n 融合/v 。/w “/w 他们/rr 需要/v 一些/mq 机会/n 和/cc 平台/n 。/w ”/w 再/d 有/vyou 就是/v 资金/n 和/cc 外界/n 的/ude1 认可/vn ，/w “/w 哪怕/c 有/vyou 个/q 锦旗/n ，/w 要求/n 他们/rr 出来/vf 演/v ，/w 他们/rr 就/d 会/v 很/d 高兴/a ，/w 积极性/n 就/d 被/pbei 调动/v 起来/vf 了/ule 。/w ”/w 
做/v 纪录片/n 项目/n 本身/rz 需要/v 经费/n ，/w 这/rzv 在/p 雷建军/nr 看来/v 不是/c 大/a 问题/n ，/w “/w 我们/rr 没有/v 什么/ry 大/a 的/ude1 困难/an ，/w 通过/p 自己/rr 的/ude1 朋友/n 或者/c 课题/n 经费/n 来/vf 做/v ，/w 好歹/d 成本/n 低/a ，/w 所以/c 这么/rz 多年/mq 一直/d 坚持/v 着/uzhe 。/w ”/w 
新京报/nz 记者/nnt 吴亚顺/nr 
