14日/t 上午/t ，/w 静安区/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [上海/ns 展览/vn 中心/nis]/nt 开幕/vi 。/w 静安区/ns 区长/nnt 潘敏/nr 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 在/p 总结/v 过去/vn 一年/mq 工作/vn 成果/n 的/ude1 同时/c ，/w 就/d 今年/t 的/ude1 工作/vn 作出/v 安排/vn 。/w 
“/w 楼/n 企/ng 联动/vn ”/w 新建/v 立体/b 服务站/nis 
据介绍/nz ，/w 静安区/ns 将/d 围绕/v 区域/n 重点/n 产业/n 发展/v 导向/n ，/w 更加/d 突出/a [产业/n 集群/nz]/nz 培育/v ，/w 统筹/vd 推进/vi [招商/vn 项目/n]/nz 引进/v 和/cc 落地/vi 。/w 聚焦/vi [嘉/b 里/f 中心/nis]/nt 二期/b 、/w [南京/ns 西路/n]/nz [688/m 等/udeng]/mq 新建/v 楼宇/n ，/w 加大/v 楼宇/n 服务/v 力度/n ，/w 制定/v 实施/vn “/w 楼/n 企/ng 联动/vn ”/w 方案/n ，/w 并/cc 积极/ad 搭建/v 工作/vn 平台/n ，/w 完成/v 楼宇/n 数据库/n （/w 一期/b ）/w 建设/vn 。/w 静安/nz 还/d 将/d 以/p 新建/v 商务/n 楼宇/n 为/p 重点/n ，/w 科学/n 设置/v 非机动车/n 停放/v 疏导/vn 点/qt ，/w 加强/v 治理/vn ，/w 优化/v [周边/n 环境/n]/nz 。/w 
今年/t ，/w 静安/nz 将/d 推进/vi 楼宇/n 立体/b 服务站/nis 标准化/vn 建设/vn ，/w 2014年/t 全区/n 新增/v [3/m -/w 5/m 个/q]/mq 楼宇/n 立体/b 服务站/nis 以及/cc [10/m 家/q]/mq 白领/b 午餐/n 单位/n ；/w 提升/v [白领/b 驿/ng 家/q]/nz 服务/v 能级/n ，/w 全年/n 开展/v 交友/vn 、/w 讲座/n 、/w 运动/vn 以及/cc 公益/n 等/udeng 活动/vn [120/m 场/qv]/mq （/w 次/qv ）/w ，/w 进一步/d 满足/v 白领/b [精神/n 文化/n]/nz 、/w 生活/vn 便利/an 、/w 权益/n 保障/vn 等/udeng 方面/n 需求/n 。/w 
此外/c ，/w 静安/nz 还/d 将/d 优化/v 完善/vn 专业/n 街/n 建设/v [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 制定/v 支/q 马路/n 特色/n 商业街/n 发展/v 规划/n ，/w 进一步/d 提升/v 配套/vn 服务/v 功能/n 。/w 加强/v [知识产权/nz 保护/vn]/nz ，/w 严厉打击/v 无证/nz [无照/nz 经营/vn]/nz 、/w [商业/n 欺诈/vn]/nz 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 着力/vd 构建/v 规范/vn 有序/a 、/w [诚信/a 守法/vi]/nz 的/ude1 [市场经济/n 秩序/n]/nz 。/w 
推进/vi 曹家渡/nr 地区/n [二/m 次/qv 开发/vn]/nz 
潘敏/nr 在/p 报告/n 中/f 介绍/v 说/v ，/w 今年/t 静安/nz 将/d 优化/v 完善/vn 滨河/n 地区/n 和/cc [80/m 号/q]/mq 地块/n 规划/n 方案/n 。/w 立足/vi 跨区/v 联动/vn ，/w 整合/vn 工作/vn 力量/n ，/w 积极/ad 推进/vi 曹家渡/nr 地区/n [二/m 次/qv 开发/vn]/nz 。/w 制定/v 楼宇/n 空中/s 连廊/nz 建设/v 方案/n ，/w 并/cc 在/p 静安寺/nz 地区/n 、/w 曹家渡/nr 地区/n 探索/v 启动/vn 试点/vn 建设/vn 。/w 
据悉/v ，/w 作为/p 2014/m 年度/n [静安区/ns 政府/nis]/nto 计划/n 实施/v 的/ude1 实事/n 项目/n 之一/rz ，/w 今年/t 静安/nz 将/d 完成/v 海防/ns 路/n [429/m 弄/v]/mq 等/udeng [19/m 条/q]/mq 小/a [市政/n 道路/n]/nz 路灯/n 安装/v ；/w 完成/v 华山路/nz 、/w 吴江路/nz 等/udeng 商业街/n 盲道/nz 设置/v 工程/n ；/w 实施/v 威海路/nz （/w [石门/ns 一路/mq]/nz -/w [茂名/ns 北路/n]/nz ）/w 道路/n 大修/vn 和/cc 积水/n 改善/v 工程/n 、/w 愚园/nz 支路/n （/w 愚园路-乌鲁木齐/nrf 北路/n ）/w 道路/n [大修/vn 工程/n]/nz ，/w 实施/v [北京/ns 西路/n]/nz （/w 铜仁/ns 路/n -/w 愚园路/nz ）/w 道路/n [中/f 修/v 工程/n]/nz 。/w 
探索/v “/w 医养/nz 结合/v ”/w 为/p 老/a 服务/vn 
潘敏/nr 还/d 介绍/v 说/v ，/w 2014年/t 将/d 聚焦/vi 为/p 老/a 服务/vn 、/w [社会/n 救助/vn]/nz 、/w [住房/n 保障/vn]/nz 等/udeng 重点/n 领域/n ，/w 全面/ad 落实/v 各项/r [政策/n 措施/n]/nz 。/w 加快/v [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 深化/v [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 内涵/n ，/w 加强/v 社区/n 老年/n 友好/a 服务/v 设施/n 配置/vn ，/w 推广/vn 建设/vn “/w 乐龄/nz 生活圈/nz ”/w ，/w 推进/vi [南京/ns 西路/n 街道/ns]/ns 综合/vn 为/p 老/a 服务中心/nis 建设/vn 。/w 稳步/d 实施/v [养老/vn 机构/n]/nz 改建/v 工作/vn ，/w 落实/v [养老/vn 机构/n]/nz 扶持/v 政策/n ，/w 探索/v 实施/vn “/w 医养/nz 结合/v ”/w 为/p 老/a [服务/vn 模式/n]/nz 。/w 坚持/v 把/pba 为民/v 实事/n 做/v 实/ad 做好/v ，/w 确保/v 完成/vn [20/m 万/d 平方米/q]/mq [直/d 管/v 公房/n]/nz 全/a 项目/n 修缮/vn 。/w 探索/v 开展/vn 对/p 困难/an 人群/n 的/ude1 医疗/n 救助/vn “/w 一站式/nz ”/w 服务/vn 。/w 进一步/d 完善/v [住房/n 保障/vn 体系/n]/nz ，/w 实现/v 廉租房/nz “/w 应保/nz 尽/vi 保/v ”/w ，/w 做好/v [共有/v 产权房/nz]/nz 和/cc 公租房/nz 供应/vn 工作/vn 。/w 继续/v 做好/v “/w [万/d 人/n]/mq 就业/vn 项目/n ”/w 队伍/n 转制/vn 工作/vn 。/w 
