
无锡市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 16日/t 下午/t 胜利/vn 闭幕/vi ，/w [无锡/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 、/w 市政府/n 党组/nis 书记/nnt 汪泉/nr 当选/v 无锡市/ns 市长/nnt 。/w 
汪泉/nr 是/vshi 安徽/ns 黟县/ns 人/n ，/w 1960年7月/t 生/v ，/w 教师/nnt 出身/v ，/w 后/f 在/p 银行/nis 系统/n 工作/vn 多年/mq 。/w 2005年/t 起/vf 脱离/v 银行/nis 系统/n 改任/v [江苏省/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 但/c 仍/d 长期/d 分管/v [金融/n 系统/n]/nz 相关/vn 工作/vn 。/w 2013年3月/t ，/w 汪泉/nr 履新/nz 无锡/ns ，/w 任/v [无锡/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 、/w 市政府/n 党组/nis 书记/nnt 。/w 
2014年1月16日/t ，/w 无锡市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 依法/d 选举/v 汪泉/nr 为/p [无锡市/ns 人民政府/nis]/nt 市长/nnt 。/w （/w 陈超/nr ）/w 
汪泉/nr 同志/n 简历/n 
汪泉/nr ，/w 男/b ，/w 1960年7月/t 生/v ，/w 安徽/ns 黟县/ns 人/n 。/w 1977年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1988年4月/t 入党/vi ，/w 研究生/nnt 学历/n ，/w [硕士/nnt 学位/n]/nz 。/w 
1977.08/m [沭阳县/ns 新/a 河/n 公社/nis]/nt 插队/vi ；/w 
1978.04/m [淮阴/ns 师范/n 专科学校/nis 化学系/nit]/nt 学习/v ；/w 
1981.01/m [沭阳县/ns 龙庙/nz 中学/nis]/nt 教师/nnt ；/w 
1982.08/m [南京市/ns 江南/nz 光学/n 仪器厂/nis 子弟/n 学校/nis]/nt 教师/nnt ；/w 
1986.08/m [中国/ns 人民/n 大学/nis 工业/n 经济系/nit]/nt [工业/n 企业/n 管理/vn]/nz 专业/n 研究生班/n 学习/v ；/w 
1988.07/m 中国人民银行/nto 江苏省/ns 分行/n [办公室/nis 秘书/nnt]/nnt ；/w 
1990.06/m 中国人民银行/nto [江苏省/ns 分行/n 办公室/nis]/nt 副科长/nnt 、/w 科长/nnt ；/w 
1992.04/m 中国人民银行/nto [江苏省/ns 分行/n 办公室/nis]/nt 主任/nnt 助理/nnt ；/w 
1993.07/m 中国人民银行/nto [江苏省/ns 分行/n 办公室/nis]/nt 副主任/nnt ；/w 
1994.09/m 中国人民银行/nto 江苏省/ns 分行/n 计划/n 资金/n 处/n 副处长/nnt ；/w 
1995.11/m 中国人民银行/nto 江苏省/ns 分行/n 计划/n 资金/n 处/n 处长/nnt （/w 其间/f ：/w 1996.01-1997/m ./w 01/m 省委/nis 派驻/v [睢宁县/ns 扶贫/vn 工作队/nis]/nt 常务/b 副队长/nnt ）/w ；/w 
1998.03/m 中国人民银行/nto [江苏省/ns 分行/n 稽查/vn 监督/vn 处/n]/nt 处长/nnt ；/w 
1998.12/m [中国人民银行/nto 南京/ns 分行/n]/nz 内审/vn 处/n 处长/nnt （/w 1999.11/m [高级/a 经济师/nnt]/nnt ）/w ；/w 
2000.01/m 中国人民银行/nto [苏州/ns 中心/nis]/nt [支行/n 行长/nnt]/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 兼/v [国家/n 外汇/n 管理局/nis]/nto [苏州/ns 中心/nis 支局/nis]/nt 局长/nnt ；/w 
2000.06/m [中国人民银行/nto 南京/ns 分行/n]/nz 副行长/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt ；/w 
2004.04/m [中国人民银行/nto 南京/ns 分行/n]/nz 副行长/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt ；/w 
2005.08/m 省政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt ；/w 
2005.12/m 省政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 省政府/n 金融/n 工作/vn 办公室/nis 主任/nnt ；/w 
2013.02/m [无锡/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 市长/nnt 候选人/nnt ；/w 
2013.03/m [无锡/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代市长/nnt 、/w 市政府/n 党组/nis 书记/nnt 。/w 
2014.1.16/m [无锡市/ns 人民政府/nis]/nt 市长/nnt 
