[上海市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 在/p [市委/nis 党校/nis]/nt 礼堂/n 举行/v 
会议/n 表彰/vn 了/ule [50/m 件/q]/mq 2013年/t 优秀/a 提案/n 
人民网/nz 上海/ns 1月17日/t 电/n [今天/t 下午/t]/nz ，/w [上海市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 在/p [市委/nis 党校/nis]/nt 礼堂/n 举行/v ，/w 会议/n 表彰/vn 了/ule [50/m 件/q]/mq 2013年/t 优秀/a 提案/n 。/w 会议/n 由/p [上海市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吴志明/nr 主持/v 并/cc 讲话/n 。/w 
[上海市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq 一次/mq 会议/n 以来/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 、/w 各/rz 党派/n 团体/n 及/cc 市政协/n 各/rz 专委会/nis 积极/ad 运用/v 提案/n [履行/v 职责/n]/nz ，/w 共/d 提交/v 提案/n [951/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn 立案/vi [941/m 件/q]/mq 。/w 这些/rz 提案/n 选题/n 准/a 、/w 分析/vn 透/v 、/w 建议/n 实/ad ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 政协/nis 特色/n 和/cc 时代/n 特点/n ，/w 为/p 推进/vi [社会主义/n 民主/a 政治/n]/nz 建设/vn ，/w 促进/v 上海/ns [经济/n 社会/n]/nz 平稳/a 健康/a 发展/vn 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 经/p 认真/ad 评选/vn 、/w 广泛/a 协商/vn ，/w 市政协/n 授予/v “/w 对/p 上海/ns 综合/vn 型/k 养老/vn [社区/n 规划/n]/nz 原则/n 的/ude1 建议/n ”/w 、/w “/w 借鉴/v 香港/ns 经验/n 在/p 上海/ns 引入/v ‘/w 以/p [公共/b 交通/n]/nz 为/p 导向/n ’/w 的/ude1 新城/ns 开发/v 模式/n ”/w 、/w “/w 推广/v 闵行/nr [公共/b 预算/n]/nz 改革/vn 先进/a 经验/n ”/w 、/w “/w 市区/s 联手/vd 进一步/d 加强/v 和/cc 创新/vi 大型/b 居住/v [社区/n 建设/vn 与/cc 管理/vn]/nz ”/w 、/w “/w 完善/v [国有/vn 企业/n]/nz [科技/n 创新/vi]/nz [激励/vn 机制/n]/nz ”/w 等/udeng 提案/n 优秀/a 提案/n 奖/n 。/w 
吴志明/nr 指出/v ，/w 本次/r 会议/n 是/vshi [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 市委/nis 十届/mq [五/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 的/ude1 大会/n ，/w 是/vshi 为/p 上海/ns 全面/ad 深化改革/v 汇聚/v 各界/rz 智慧/n 和/cc 力量/n 的/ude1 大会/n 。/w 希望/v 全体/n 委员/nnt 保持/v 良好/a [精神/n 状态/n]/nz ，/w 聚精会神/al 参加/v 会议/n ，/w 以/p 高度/d 的/ude1 [政治/n 责任感/n]/nz [履行/v 职责/n]/nz ，/w 将/d 全会/n 开/v 成/v 团结/vn 、/w 民主/a 、/w 求实/vi 、/w 奋进/vi 的/ude1 会议/n 。/w 
