人民网/nz 上海/ns 1月17日/t 电/n 昨天/t 上午/t 8:20/m ，/w [上海/ns 展览/vn 中心/nis]/nt ，/w 静安区/ns 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 副区长/nnt 早早/d 来到/v 这里/rzs “/w 赶考/vi ”/w —/w —/w [静安区/ns 政协/nis]/nto [十三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 闭幕/vi ，/w 他们/rr 要/v 在/p 这里/rzs 当面/d 回应/v 区/n 委员/nnt 们/k 的/ude1 提问/vn 。/w 
会议/n 刚开始/nz ，/w 致公党/nt [静安/nz 区委/nis]/nt 主委/nnt 董敏华/nr 就/d 连续/a 抛出/v 几个/mq 尖锐/a 的/ude1 问题/n ：/w 
“/w 静安/nz 经济发展/v 主要/b 依托/v 两个/mq 核心/n 要素/n ，/w 一/m 是/vshi [区位/n 优势/n]/nz ，/w 一/m 是/vshi 资源/n 集聚/vn 度/qv 。/w 然而/c ，/w ‘/w [楼宇/n 经济/n]/nz ’/w 不/d 可能/v 无限/b 扩张/vn ，/w ‘/w 以/p 投入/v 促/v 增长/vn ’/w 的/ude1 发展/vn 方式/n 不可/v 持续/vn ，/w 昔日/t 优势/n 有可能/nz 变成/v ‘/w 短板/nz ’/w ，/w 静安/nz 怎么办/ryv ？/w ”/w 
“/w 静安区/ns [产业/n 结构/n]/nz 替代性/nz 强/a ，/w 布局/n 尚未/d 形成/v 梯次/n 互补/vi ，/w 怎样/ryv 调/v ？/w ”/w 
“/w [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz 尚/d 不/d 完全/ad 到位/vi ，/w 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 影响/vn 了/ule [行政/n 效能/n]/nz 的/ude1 [充分/ad 发挥/v]/nz ，/w 如何/ryv 改/v ？/w ”/w 
[消费/vn 市场/n]/nz 是/vshi 静安/nz [区域/n 经济/n]/nz 的/ude1 重要/a 支撑点/n ，/w 占/v 全区/n [经济/n 总量/n]/nz 的/ude1 [三/m 分/qt 之一/rz 强/a]/mq ，/w “/w 十一五/m ”/w 期间/f ，/w 静安区/ns 的/ude1 全/a [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 一直/d 保持/v 在/p 两位/mq 数/n 以上/f 增幅/n 。/w 面对/v 高/a 增长/v 的/ude1 业绩/n ，/w 民盟/n [静安/nz 区委/nis]/nt 主委/nnt 汪皓俊/nr 谈/v 得/ude3 更多/ad 的/ude1 还是/c “/w 风险/n ”/w —/w —/w 高/a 租金/n 、/w [同/p 质化/nz 竞争/vn]/nz 、/w 电商/nz 、/w 海淘/nz 压力/n 重重/z ，/w 静安/nz [消费/vn 市场/n]/nz 如何/ryv 转型/vn ？/w 
[9/m 位/q]/mq 委员/nnt 分别/d 走上/v 台/q 发言/vi ，/w 根据/p 委员/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 和/cc 提问/vn ，/w 分成/vi “/w 深化改革/v ”/w 、/w “/w 发展/v 经济/n ”/w 、/w “/w 社会/n 建设/vn ”/w 、/w “/w 教育/vn ”/w 等/udeng 四大/n 板块/n ，/w 由/p [4/m 位/q]/mq 分管/v 区长/nnt 分别/d 进行/vn 现场/s 回应/vn 。/w 
问题/n [直/d 击/vg 要害/n]/nz ，/w 回应/vn 也/d 抓住/v 关键/n 。/w 
常委/nnt 副区长/nnt 陆晓栋/nr 用/p “/w 积极探索/v ，/w 争取/v [先行/vi 先试/nz]/nz ”/w 回应/v 委员/nnt 们/k 关于/p 改革/vn 突破/v 的/ude1 期待/vn ，/w 强调/v “/w 改革/vn 的/ude1 方法/n 就是/v 要/v 理顺/v 各种/rz 关系/n ：/w 调整/v 利益/n 格局/n ，/w 营造/v 创新/vn 气氛/n ，/w 加强/v 探索/vn 实践/vn 。/w ”/w 
副区长/nnt 巢克俭/nr 对/p 汪皓俊/nr 委员/nnt 的/ude1 提问/vn 深有感触/vl ，/w “/w 因为/c [商贸/n 流通业/nz]/nz 是/vshi 我们/rr 静安区/ns 五大/n 产业/n 最为/d 重要/a 的/ude1 产业/n ，/w 对/p 我们/rr 经济/n 贡献度/n 接近/v 40%/m ，/w 如果/c 我们/rr 对/p 这个/rz 产业/n 最新/a 的/ude1 形势/n 变化/vn 没有/v 及时/ad 应对/v 的话/udh ，/w 是/vshi 我们/rr 政府/nis 的/ude1 失职/vn 。/w ”/w 
副区长/nnt 邓小冬/nr 回应/vn 了/ule 委员/nnt 提出/v 的/ude1 “/w [居家/v 养老/vn]/nz ”/w 和/cc “/w [社区/n 自治/vn]/nz ”/w 等/udeng [民生/n 问题/n]/nz 。/w “/w 每一次/d 政协/nis 的/ude1 全会/n ，/w 养老/vn 都/d 是/vshi 委员/nnt 们/k 建言/nz 献策/vi 的/ude1 一个/mq [热点/n 话题/n]/nz 。/w ”/w 这/rzv 让/v 邓小冬/nr 既/c 感动/v 又/d 备/v 觉/v 压力/n 。/w 
为了/p 认真/ad 回应/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 问题/n ，/w 邓小冬/nr 准备/v 了/ule 详细/a 的/ude1 数据/n 材料/n ，/w 从/p 政府/nis 投入/v 到/v 养老/vn 体系/n 创新/vi 、/w [养老/vn 服务/vn]/nz 队伍/n 建设/vn ，/w 条分缕析/vl ，/w 娓娓道来/vl 。/w “/w 刚才/t 有/vyou 委员/nnt 在/p 发言/vi 中/f 提到/v [养老/vn 服务/vn]/nz 人员/n 学历/n 不/d 高/a 、/w 年龄/n 不/d 低/a 。/w 但是/c 从/p 目前/t 来讲/uls ，/w 我们/rr 更/d 关心/v 的/ude1 问题/n 是/vshi 两个/mq ：/w 第一个/mq 是/vshi 总量/n 的/ude1 不足/an ，/w 且/c 不够/a 稳定/an ；/w 第二/m 是/vshi 专业化/vn 水平/n 还/d 不/d 高/a 。/w 目前/t ，/w 我们/rr 区/n 有/vyou 慰/vg 老/a 服务/v [工作/vn 人员/n]/nnt 有/vyou [1297/m 名/q]/mq ，/w [外来/b 务工人员/nnd]/nz [1077/m 人/n]/mq ，/w 占/v 到/v 了/ule 83%/m 。/w 去年/t 开始/v ，/w 我们/rr 推出/v 了/ule 一系列/b 的/ude1 措施/n ，/w 比如说/vl 提高/v 相应/vn 的/ude1 岗位/n 补贴/n ，/w 提供/v 相应/vn 的/ude1 专业/n 培训/vn ，/w 我们/rr 主要/b 是/vshi 要/v 把/pba 这支/r 队伍/n 稳定/an 住/vi 。/w ”/w 
也/d 有些/rz 话题/n ，/w 引起/v 了/ule 委员/nnt 和/cc 分管/v 副区长/nnt 的/ude1 观点/n 交锋/vi 。/w [静安区/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 、/w 九三学社/nt [静安/nz 区委/nis 副主委/nnt 肖震/nr 希望/v 区政府/n]/nt 能/v 积极/ad 引进/v [社会/n 资源/n]/nz ，/w 探索/v 创建/vn “/w 楼宇/n 幼儿园/nis 。/w ”/w 
“/w 以/p [楼宇/n 经济/n]/nz 为/p 主导/n 的/ude1 静安区/ns ，/w 白天/t 聚集/v 了/ule 20万/m 在/p 此/rzs 工作/vn 的/ude1 白领/b ，/w 加之/cc 在/p 静安区/ns 的/ude1 外籍/n 人士/n 数量/n 多/a ，/w 政府/nis 主导/n 的/ude1 公办/b 教育/vn 已经/d 不能/v 满足/vn 这个/rz 区域/n 的/ude1 幼儿/n 基础教育/n 。/w 在/p 静安区/ns 设立/v 楼宇/n 幼儿园/nis 的/ude1 需求/n 最大/gm ，/w 优势/n 也/d 最/d 明显/a 。/w ”/w 肖震/nr 说/v 。/w 
副区长/nnt 夏以群/nr 却/d 表示/v ，/w 肖震/nr 的/ude1 提议/vn 有/vyou 前瞻性/n ，/w 但/c 操作/vn 起来/vf 有/vyou 许多/mq 政策/n 瓶颈/n 需/v 突破/vn ，/w 目前/t 难度/n 较大/d 。/w 比如/v [安全/an 问题/n]/nz ，/w “/w 幼儿园/nis 的/ude1 设立/vn 需要/v 封闭/vn ，/w 而且/c 独立/a 使用/v 的/ude1 办学/vn 场地/n 。/w 而/cc 我们/rr 商务/n 楼宇/n 是/vshi 人群/n 集聚/vn 的/ude1 场所/n ，/w 其/rz [消防/b 设施/n]/nz 的/ude1 配备/vn 是/vshi 按照/p 公办/b 楼/n 的/ude1 标准/n 设置/v 的/ude1 ，/w 不一定/nz 符合/v 幼儿园/nis 要求/n ，/w 万一/m 发生/v 火警/n ，/w 幼儿/n 的/ude1 逃生/vi 通道/n 和/cc 疏散/v 场地/n 都/d 是/vshi 极大/a 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 夏以群/nr 坦诚/a ，/w 对/p [这个/rz 问题/n]/nz 他们/rr 还/d 需要/v 做/v 深入/ad [调查/vn 研究/vn]/nz 。/w 
尽管/c 所/usuo 提/v 建议/n 没有/v 得到/v 区政府/n 的/ude1 赞同/vn ，/w 肖震/nr 还是/c 很/d 高兴/a ，/w “/w 客观/a 上/f ，/w 目前/t 开办/v 楼宇/n 幼儿园/nis 的/ude1 条件/n 确/d 不具备/v ，/w 需要/v 突破/vn 一些/mq [政策/n 法规/n]/nz 瓶颈/n ，/w 但/c 能/v 在/p 大会/n 上/f 提出/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 并/cc 当场/d 得到/v 回应/vn ，/w 这/rzv 已/d 是/vshi 一个/mq 很好/ad 的/ude1 开端/n 。/w ”/w 连续/a [两/q 届/q]/mq 当选/v 政协/nis 委员/nnt ，/w 这一次/mq 开放/v 的/ude1 闭幕式/n 令/v 肖震/nr 印象/n 深刻/a 。/w 
巢克俭/nr 坦言/v ，/w “/w 赶考/vi ”/w 有/vyou 压力/n ，/w 但/c 也/d 很/d 有效率/n 。/w “/w 目前/t 社会/n 经济发展/v 迈入/v 了/ule 一个/mq 全新/b 阶段/n ，/w 从/p 静安区/ns 来看/u ，/w 服务/vn 业已/d 占/v GDP/x 的/ude1 98%/m ，/w 新兴/b 业态/n 层出不穷/vl ，/w 政府/nis 如何/ryv 应对/v ？/w 一方面/c 政府/nis 要/v 提高/vn 自身/rr 水平/n ，/w 另一方面/c 要/v 学会/v 借助/v [社会/n 力量/n]/nz ，/w 借力/nz [形成/v 合力/n]/nz ，/w 推动/v [区域/n 经济/n]/nz 从/p [区位/n 优势/n]/nz 到/v 功能/n 优势/n 的/ude1 转换/vn 。/w ”/w 
在/p [静安/nz 区委/nis]/nt 书记/nnt 孙建平/nr 看来/v ，/w 政协/nis 、/w 政府/nis 是/vshi 一个/mq 上下游/f 的/ude1 紧密/ad 关系/n 。/w “/w 政协/nis [情/n 为民/v 所/usuo 系/v]/nz ，/w 利/n 为民/v 所/usuo 谋/v ，/w 但/c 所有/b 建言/nz 的/ude1 价值/n 体现/v 在/p 政府/nis 的/ude1 权为民/nz 所/usuo 用/p ，/w 因为/c 所有/b 建议/n 的/ude1 生命/n 在于/v 执行/vn ，/w 如果/c 没有/v 了/ule 执行/v ，/w 只是/d [自娱/vi 自乐/a]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr [政协/nis 政府/nis]/nt 之间/f 一个/mq 最重要/nz 的/ude1 配合/vn 。/w 正/d 如此/rzv ，/w 我们/rr 的/ude1 发展/vn 才能/n 更加/d 科学/n 、/w 民主/a 、/w 健康/a 。/w ”/w 
