旅游局/nis 咨询/vn 台前/s 摆满/nz 了/ule 各种/rz 资料/n 
人民网/nz 上海/ns 1月17日/t 电/n “/w 上海/ns [二胎/nz 政策/n]/nz 何时/ryt 开放/v ？/w ”/w “/w 抑制/v 雾霾/nz 高发/b 有/vyou 什么/ry 对策/n 吗/y ？/w ”/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w [上海/ns 市委/nis 党校/nis]/nz 学员/nnt 餐厅/nis 内/f 人声鼎沸/vl ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 现场/s 咨询/vn 活动/vn 正/d 如火如荼/al 进行/vn 着/uzhe 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 咨询/vn 活动/vn 现场/s 接待/v 委员/nnt 咨询/vn 近/a [283/m 人次/qv]/mq ；/w 现场/s 办理/v 提案/n [37/m 件/q]/mq ；/w 当场/d 处理/v 委员/nnt 口头/n 提出/v 的/ude1 问题/n 共/d [199/m 个/q]/mq 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看见/v ，/w [上海市/ns 政府/nis 办公厅/nis]/nt 、/w 市政协/n 办公厅/nis ，/w 市/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz ，/w 以及/cc [上海市/ns 政府/nis]/nto 有关/v 委/ng 、/w 办/v 、/w 局/n 等/udeng [38/m 家/q]/mq 单位/n 的/ude1 领导/n ，/w 分别/d 率领/v 部分/n 业务/n 处/n 室/n 负责人/nnt 现场/s 听取/v 委员/nnt 意见/n ，/w 接受/v 委员/nnt 咨询/vn 。/w 参政议政/vl 热情/an 颇高/d 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 们/k ，/w 当然/d 不会/v 放过/v 这个/rz 绝佳/nz 机会/n 。/w 
二胎/nz 要/v 放开/vn 卫/ng 计委/nis 超/v “/w 火爆/a ”/w 
计划生育/n 、/w [医疗/n 改革/vn]/nz 是/vshi 攸关/v 民生/n 的/ude1 大/a 问题/n ，/w 也/d 是/vshi 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 关注/vn 焦点/n 。/w 记者/nnt 一/m 进门/vi 就/d 发现/v ，/w [上海市/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 咨询台/n 早已/d 被/pbei 政协/nis 委员/nnt 们/k 围/v 了/ule 个/q 水泄不通/al 。/w [上海/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 副主任/nnt 肖泽萍/nr 热情/an 地/ude2 向/p 记者/nnt 表示/v ，/w “/w 我/rr 刚刚/d 接待/v 了/ule 一位/mq 老/a 政协/nis 委员/nnt ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 全国政协/nt 委员/nnt ，/w 他/rr 对/p 我/rr 说/v ，/w 他/rr 觉得/v 上海/ns 计划生育/n 工作/vn 做/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 准备/v 把/pba 上海/ns 经验/n 带到/v 全国/n 呢/y ！/w ”/w 
在/p 听说/v 浙江/ns 已经/d [正式/ad 开始/v]/nz 施行/v 后/f ，/w 肖泽萍/nr 说/v ，/w 上海/ns 的/ude1 “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 政策/n 也/d 会/v 尽快/d 出台/vi ，/w 她/rr 还/d 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w “/w 在/p 推出/v ‘/w 二胎/nz ’/w 政策/n 的/ude1 同时/c ，/w 我们/rr 也/d 将/d 想/v 对策/n ，/w 来/vf 抑制/v 上海/ns 边远/b 地方/n 的/ude1 ‘/w [三/m 胎/ng]/mq ’/w 、/w ‘/w [四/m 胎/ng]/mq ’/w 现象/n ，/w 保证/v 优生优育/n ，/w 力图/v 让/v 新生儿/n 有/vyou 更好/d 的/ude1 资源/n 条件/n 。/w ”/w 
法官/nnt 齐/a 上阵/vi 市/n 高院/n 讲/v “/w 严谨/a ”/w 
在/p [上海市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 咨询台/n ，/w 众多/a 身着/v 制服/n 的/ude1 法官/nnt 正襟危坐/nz 。/w 副院长/nnt 邹碧华/nr 介绍/v ，/w “/w 为了/p 方便/a 政协/nis 委员/nnt 们/k 的/ude1 提问/vn ，/w 做到/v 现场/s 解答/v ，/w 我们/rr 这次/r 将/d 民事/b 、/w 刑事/b 等/udeng 所有/b 审判庭/n 的/ude1 庭长/nnt 都/d 带来/v 了/ule 。/w 目前/t 看来/v ，/w 委员/nnt 们/k 的/ude1 咨询/vn 问题/n 主要/b 集中/v 在/p 法院/nis 执行/v 、/w [审判/vn 程序/n]/nz 方面/n 。/w ”/w 对于/p 法官/nnt 们/k 的/ude1 专业/n 回答/v ，/w 一位/mq 政协/nis 委员/nnt 直呼/nz “/w 涨/vi 姿势/n ”/w 。/w 
资料/n 顺便/d 取/v 旅游局/nis “/w 花/n 头/n ”/w 多/a 
在/p 众多/a 咨询台/n 中/f ，/w [上海市/ns 旅游局/nis]/nto 每年/r 都/d 是/vshi “/w 花/n 头/n ”/w 最/d 足/a 的/ude1 一个/mq ，/w 桌上/s 摆满/nz 了/ule 大大小小/z 、/w 形式/n 各样/rz 的/ude1 旅游/vn 资料/n ，/w 吸引/v 了/ule 大量/m 委员/nnt 围观/vi 。/w 副局长/nnt 吴建国/nr 介绍/v ，/w 这次/r 旅游局/nis 带来/v 了/ule 上海/ns 主要/b 景点/n 的/ude1 旅游/vn 信息/n 资料/n ，/w 主要/b 向/p 市民/n 游客/n 提供/v 旅游/vn [信息/n 资源/n]/nz 方面/n 的/ude1 服务/vn 。/w 当/p 记者/nnt 问/v 到/v “/w 今天/t 委员/nnt 有/vyou 来/vf 咨询/vn 什么/ry 问题/n 吗/y ？/w ”/w 时/ng ，/w 吴建国/nr 笑言/nz “/w 他们/rr （/w 政协/nis 委员/nnt ）/w 取/v 资料/n 的/ude1 比较/d 多/a ”/w 。/w 
政协/nis 委员/nnt 术业/nz 专攻/v 提案/n “/w 源自/v 生活/vn ”/w 
在/p 记者/nnt 随机/b 采访/v 中/f ，/w 当/p 被/pbei 问及/v “/w 今年/t 两会/n 最/d 关心/v 什么/ry 话题/n ”/w 时/ng ，/w 政协/nis 委员/nnt 朱少伟/nr 回答/v ，/w “/w 当然/d 是/vshi 经济发展/v 、/w 自贸区/nz 建设/vn 、/w 雾霾/nz 、/w 二胎/nz 等/udeng 热点/n 民生/n 话题/n ”/w 。/w 而/cc 作为/p 文化/n 工作者/nnt ，/w 朱少伟/nr 今年/t 将/d 利用/v 个人/n 提案/n 致力于/v 推动/vn “/w [上海/ns 聂耳/nr 纪念馆/nis]/nt ”/w 的/ude1 成立/vn 。/w 
邱建新/nr 是/vshi [上海市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 主任医师/nnt ，/w 他/rr 在/p 工作/vn 中/f 发现/v ，/w “/w 小/a 病/n 看/v 大医/nz ”/w 现象/n 比较/d 严重/a ，/w 他/rr 说/v ，/w “/w 很多/m 小/a 病/n 患者/n 的/ude1 病情/n 在/p 普通/a 医院/nis 就/d 可以/v 解决/vn ，/w 但/c 大家/rr 都/d 习惯性/n 选择/v ‘/w 专家/nnt 急症/n ’/w ，/w 这/rzv 不仅/c 浪费/v 了/ule 普通/a 患者/n 的/ude1 金钱/n ，/w 也/d 会/v 导致/v 真正/d 患/v 大病/v 的/ude1 人/n 挂/v 不/d 上/f 号/q 。/w ”/w 为了/p 让/v 上海/ns 优质/b 的/ude1 医疗/n 资源/n 得到/v 更/d 有效/a 的/ude1 优化/vn 分配/v ，/w 邱建新/nr 今年/t 决定/v 通过/p 政协/nis 向/p [有关/vn 部门/n]/nz 提交/v 的/ude1 提案/n ，/w 提议/v 效仿/v [西方/ns 国家/n]/nz 推动/v 施行/vn “/w [家庭/n 医生/nnt]/nz 制度/n ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 政协/nis 委员/nnt 如/v 需/v 了解/vn 有关/v 法规/n 政策/n 、/w 对/p 上海市/ns 工作/vn 提出/v [意见/n 建议/n]/nz 、/w 反映/v 各界/rz 群众/n 所/usuo 关心/v 的/ude1 问题/n 等/udeng ，/w 均可/v 向/p [有关/vn 单位/n]/nz 和/cc 部门/n 的/ude1 同志/n 咨询/vn 。/w 期间/f ，/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吴志明/nr ，/w 副主席/nnt 周太彤/nr 、/w 蔡威/nr 、/w 姜樑/nr 、/w 方惠萍/nr ，/w 秘书长/nnt 贝晓曦/nr 参加/v 现场/s 咨询/vn 活动/vn 。/w （/w 吴心远/nr 邬迪/nr ）/w 
