一次/mq 还乡/vi 理事/nnt ，/w 极其/d 风光/n 体面/a 和/cc 耀武扬威/vl 
公元/n 1578年4月/t (/w 明神宗/nz 万历六年/t )/w 首辅/nnt 张居正/nr 离京/v ，/w 回/v 湖北/ns 江陵/ns 老家/n 。/w 这一次/mq 奉旨/nz 还乡/vi ，/w 是/vshi 为/p 他/rr 一年前/qt 逝世/vi 的/ude1 父亲/n 办理/v 丧事/n ；/w 谁/ry 都/d 有/vyou 死/v 老子/n 的/ude1 必然性/n ，/w 但/c 死/v 了/ule 老子/n ，/w 竟/d 劳驾/v 皇帝/nnt 操心/v ，/w 是/vshi 绝无仅有/bl 的/ude1 特例/n 。/w 冲/v 这/rzv 一条/mq ，/w 张/q 大人/n 此行/rzv ，/w 可谓/v 极其/d 风光/n 体面/a ，/w 极其/d 耀武扬威/vl 。/w 黄仁宇/nr 的/ude1 《/w [万历/t 十五/m 年/qt]/nz 》/w ，/w 记述/v 了/ule 他/rr 的/ude1 这次/r [回乡/vi 之旅/nz]/nz ，/w 牛皮/n 得/ude3 不得/vi 了/ule 。/w 除了/p 肃静/an 回避/v 的/ude1 仪仗队/nis ，/w “/w 随从/nnt 的/ude1 侍卫/nnt 中/f ，/w 引人注目/vl 的/ude1 是/vshi [一/d 队/n]/mq 鸟铳/nz 手/n ，/w 乃是/v 总兵/nnt 戚继光/nr 所/usuo 委派/v ，/w 而/cc 鸟铳/nz 在/p 当日/t 尚属/nz 时髦/a 的/ude1 火器/n 。/w ”/w 动用/v 新式/a 武器/n 保镖/nnt ，/w 可比/v 时/ng 下/f 警车/n 开道/vi ，/w 威风/a 得/ude3 不知/v 多少/ry 倍/q 。/w 我/rr 估计/v ，/w 张/q 大人/n 此行/rzv ，/w 不会/v 出现/vn 堵车/v 塞车/vi ，/w 一路/mq 绿灯/n ，/w 是/vshi 可以/v 肯定/vn 的/ude1 。/w 
最/d 叹为观止/vl 者/k ，/w 是/vshi 他/rr 此行/rzv 的/ude1 座驾/nz ，/w 称得上/v [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 空前绝后/vl 的/ude1 公车/n 。/w 黄仁宇/nr 对/p 这/rzv 台/q 特制/b 的/ude1 巨无霸/nf ，/w 有/vyou 过/uguo 一段/mq 不/d 失/v 幽默/a 的/ude1 描写/vn 。/w “/w 张居正/nr 这一次/mq 的/ude1 旅行/vn ，/w 排场/n 之/uzhi 浩大/a ，/w 气势/n 之/uzhi 煊赫/nz ，/w 当然/d 都/d 在/p 锦衣卫/n 人员/n 的/ude1 耳目/n 之中/f ，/w 但/c 锦衣卫/n 的/ude1 主管/vn 者/k 是/vshi 冯保/nr ，/w 他/rr 必然/d 会/v 合乎/v 分寸/n 地/ude2 呈报/v 于/p 御/vg 前/f 。/w 直到/v 后来/t ，/w 人们/n 才/d 知道/v 首辅/nnt 的/ude1 坐轿/nz 要/v [三/m 十二/m 个/q]/mq 轿夫/nnd 扛抬/nz 。/w 内/f 分/qt 卧室/n 和/cc 客室/nz ，/w 还有/v 小僮/nz 两名/mq 在/p 内/f 伺候/v 。/w ”/w 明人/n 沈德符/nr 的/ude1 《/w [万历/t 野获编/nz]/nz 》/w ，/w 也/d 不得不/d 感叹/v 这/rzv 台/q 巨无霸/nf 之/uzhi 壮观/a ：/w “/w 又/d 造/v 步辇/nz 如/v 斋阁/nz ，/w 可以/v 童奴/nr ，/w 设/v 屏/ng 榻/n 者/k 。/w ”/w 坐/v 在/p 这/rzv 台/q 明朝/t 的/ude1 “/w [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz ”/w 或/c “/w 宾利/ntc ”/w 级别/n 的/ude1 [高级/a 轿车/n]/nz 里/f ，/w 身份/n 有/vyou 了/ule ，/w 气派/a 有/vyou 了/ule ，/w 权威/n 有/vyou 了/ule ，/w [牛气/n 冲天/z]/nz 自/p 是/vshi 更/d 不必/d 说/v 的/ude1 了/ule 。/w 
明/ag 、/w 清/tg 以来/f ，/w 官员/nnt 的/ude1 交通工具/nz 为/p 轿/ng ，/w [二/m 人/n]/mq 抬/v 者/k 曰/vg “/w 肩舆/nz ”/w ，/w [四/m 人/n]/mq 抬/v 者/k 曰/vg “/w 软/a 轿/ng ”/w ，/w 通常/d 所谓/v 的/ude1 “/w [八/m 抬/v 大轿/nz]/nz ”/w 。/w 尤其/d 明朝/t ，/w 对/p 公车/n 使用/v 有/vyou 极其/d 明确/a 的/ude1 限制/vn ，/w 在/p 《/w 明史/n  舆服/nz 志/n 一/m 》/w 里/f ，/w 我们/rr 看到/v “/w 弘治七年/t 令/v ，/w 文武/n 官/n 例/n 应/v 乘/v 轿/ng 者/k ，/w 以/p [四/m 人/n]/mq 舁/n 之/uzhi 。/w 违例/vi 乘/v 轿/ng 及/cc 擅用/nz [八/m 人/n]/mq 者/k ，/w 奏闻/nz 。/w ”/w 依/v 此/rzs 制度/n ，/w 张居正/nr 的/ude1 车/n 肯定/v 超标/vn 。/w 不过/c ，/w 作为/p [内阁/n 首辅/nnt]/nnt 兼/v 皇帝/nnt 老师/nnt ，/w 他/rr 有/vyou 资格/n 不在乎/v ，/w 加之/cc 奉旨/nz 回乡/vi 料理/v 父/ng 丧/vg ，/w 他/rr 有/vyou 本钱/n 搞/v 特权/n 。/w 更何况/bl 锦衣卫/n 主管/vn ，/w 相当于/v 克格勃/n 首脑/nnt 的/ude1 冯保/nr ，/w 跟/p 他/rr 非常/d 之/uzhi 铁/n ，/w 自然/n 隐恶扬善/nz 。/w 所以/c ，/w 由/p 京城/n 出发/vi ，/w 在/p 真定/nz (/w 今/tg 河北/ns 正定/ns )/w 换乘/v 这/rzv 台/q 由/p 知府/nnt 特/ag 为/p 他/rr 供奉/v 的/ude1 既/c 舒适/a ，/w 又/d 宽敞/a 的/ude1 巨无霸/nf ，/w 一路/mq 往南/d ，/w 经/p 一千多里/m 的/ude1 行程/n ，/w 到达/v 湖北/ns 江陵/ns 。/w 全城/n 人/n 都/d 拥/v 到/v 关厢/nz ，/w 欢迎/v [衣锦/nr 荣归/v]/nz 的/ude1 同乡/n 首辅/nnt ，/w 无不/d 希图/nrf 一/m 睹/v 风采/n 。/w 然而/c 坐/v 在/p 轿/ng 中/f 的/ude1 张居正/nr ，/w 影影绰绰/al ，/w 老百姓/n 是/vshi 看不到/v 真容/n 的/ude1 。/w 不过/c 这/rzv 台/q 巨无霸/nf 座驾/nz ，/w 着实/d 让/v 他/rr 的/ude1 家乡/n 人/n 开/v 了/ule 眼/n 。/w 
公车/n 是/vshi 一张/mq 行走/vi 着/uzhe 的/ude1 名片/n 
普通/a 的/ude1 [八/m 抬/v 大轿/nz]/nz ，/w 总重/nz 约/d [300/m 公斤/q]/mq -/w [500/m 公斤/q]/mq ，/w 每个/r 轿夫/nnd 承重/vi [50/m 公斤/q]/mq 或/c 稍多/nz 一点/mq ；/w 依/v 此/rzs 制度/n ，/w 张居正/nr 的/ude1 座驾/nz ，/w 至少/d 要/v 有/vyou [1/m 吨/q]/mq 至/p [1/m 吨/q]/mq 半/m 的/ude1 自重/a ，/w 否则/c 不/d 可能/v 分/qt 卧室/n 和/cc 客室/nz ，/w 不/d 可能/v 载有/v 两位/mq 服务生/nnd ，/w 不/d 可能/v 载有/v 必不可少/vl 的/ude1 卫生设备/nz ，/w 以及/cc 供/vi 沏茶/vi 烧水/v 的/ude1 炉具/nz 。/w 从/p [老北京/nz 胡同/n]/nz 的/ude1 宽/a 和/cc 窄/a ，/w 也/d 可/v 判断/vn 其中/rz 住户/n 富贵/a 和/cc 贫穷/a ，/w 权势/n 和/cc 卑贱/a 的/ude1 程度/n ，/w 凡/d 有/vyou 王府/n ，/w 官邸/n ，/w 俗/a 谓/v 大宅门/nz 者/k ，/w 胡同/n 不得/vi 狭/ag 于/p 一丈/mq (/w 约/d [两/q 米/q]/mq )/w ，/w 就是/v 为了/p 方便/a 前/f [四/m 后/f]/mq 四/m 的/ude1 [八/m 抬/v 大轿/nz]/nz 进出/v 。/w 京城/n 有/vyou 民谚/n 云/vg ：/w “/w 东城富/nr ，/w 西城/ns 贵/a ，/w 南城/ns 贫/ag ，/w 北城/nz 穷/a ”/w ，/w 因此/c ，/w 东/f 、/w 西城/ns 胡同/n 多半/d 宽敞/a 且/c 直/d ，/w 南/b 、/w 北城/nz 胡同/n 大/a 都/d 狭窄/a ，/w 而且/c 弯曲/a ，/w 前者/rzv 因/p 轿/ng 的/ude1 出入/vn 而/cc 必须/d 讲究/v ，/w 后者/rzv 因/p 市民/n 行走/vi 而/cc 马虎/a 随便/ad 。/w 
张/q 首辅/nnt 的/ude1 前/f [八/m 后/f]/mq 八/m ，/w 左/f 八/m 右/f 八/m 的/ude1 三十二/m 抬/v 巨无霸/nf ，/w 估计/v 那/rzv 轿子/n 当/p 不/d 小于/v 现在/t 的/ude1 “/w 考斯特/nrf ”/w 。/w 所以/c 由/p 真定/nz 起驾/nz ，/w 也/d 是/vshi 有/vyou 其/rz 道理/n 的/ude1 ，/w 第一/m ，/w 在/p 北京/ns 城里/s ，/w 怕/v 有的/rz 路段/n 未必/d 转悠/vi 得/ude3 开/v ；/w 第二/m ，/w 京城/n 人多嘴杂/nz ，/w 张居正/nr 不想/v 招摇过市/vl ，/w 免遭/v 物议/n 。/w 不过/c ，/w 明朝/t 中后期/f ，/w [政治/n 腐败/an]/nz ，/w 举国/nz 贪/v 渎/n 成风/vi ；/w 官吏/nnt 无能/a ，/w 唯/d 知/v 横征暴敛/nz 。/w 但/c 首辅/nnt 的/ude1 座驾/nz ，/w 能/v 从/p 本地/rzs 路过/v ，/w 那/rzv 是/vshi 千载难逢/vl ，/w 送/v 上门/vn 来/vf 的/ude1 巴结/v 好/a 机会/n ，/w 除非/c 白痴/n ，/w 谁/ry 能/v 放过/v 。/w 因此/c 首辅/nnt 此行/rzv 所/usuo 经/p 河北/ns 、/w 河南/ns 两省/nz 驿道/n ，/w 全程/n 是否/v 都/d 能/v 保持/vn [四/m 米/q]/mq 宽度/n ，/w 是/vshi 大/a 有/vyou 疑问/n 的/ude1 ，/w 因此/c ，/w 修桥/nz 铺路/vi ，/w 大兴土木/vl 。/w 后来/t ，/w 有/vyou 一位/mq 名叫/v 杨四知/nr 的/ude1 御史/nnt ，/w 在/p 参劾/nz 张居正/nr 的/ude1 奏折/n 里/f ，/w 说/v 他/rr “/w 归/v 丧/vg 沿途/d ，/w [五/m 步/qv]/mq 凿/v 一/m 井/n ，/w 十步/nz 盖/v 一/m 庐/ng 。/w ”/w 自然/n 是/vshi 落井下石/vl 的/ude1 夸大/vn 之/uzhi 词/n ，/w 但/c 中国/ns 官员/nnt 之/uzhi 马屁/nz 功夫/n ，/w 堪称/v 绝活/n ，/w 沿途/d 州县/nz [一/d 二把手/nnt]/mq ，/w 为了/p 这/rzv 台/q 巨无霸/nf 顺利/ad 通行/vi ，/w 增派/v 民夫/n ，/w 拓展/v 路面/n ，/w 动用/v 工匠/nnd ，/w 加宽/v 桥梁/n ，/w 以/p 讨好/v 元辅/nz ，/w 自然/n 是/vshi 少不了/vl 的/ude1 。/w 
据/p 黄仁宇/nr 文/ng ：/w “/w 他/rr 从/p 阳历/n 四月/t 中旬/t 离京/v ，/w 七月/t 中旬/t 返/v 京/b ，/w 时间/n 长达/v 三个月/t 。/w 即使/c 在/p 离京/v 期间/f ，/w 他/rr 仍然/d 处理/vn 重要/a 政务/n 。/w 因为/c 凡/d 属/v [重要/a 文件/n]/nz ，/w 皇帝/nnt 还要/d 特派/v 飞骑/nz 传送/v 到/v 离/v “/w 京/b [一/d 千里/mq]/mq 的/ude1 江陵/ns 张/q 宅/ng 请/v 张先生/nz 区/n 处/n 。/w ”/w 我/rr 想/v ，/w 张居正/nr 乘/v 用/p 这样/rzv 的/ude1 坐骑/n ，/w 也/d 有/vyou 其/rz 公务/n 在/p 身/ng ，/w 随时/d 需要/v 替/p 年轻/a 主子/n 料理/v 国家大事/nz 的/ude1 理由/n 。/w 唯其如此/vl ，/w 这/rzv 台/q 巨无霸/nf 座驾/nz ，/w “/w 行经/v 各地/rzs ，/w 不仅/c 地方官/nnt 一律/d 郊迎/nz ，/w 而且/c 当地/s 的/ude1 藩王/nz ，/w 也/d 打破/v 传统/n 出/vf 府/ng 迎送/v ，/w 和/cc 首辅/nnt 张先生/nz 行/ng 宾主/n 之/uzhi 礼/n 。/w ”/w 《/w 玉台/nz 丛/ng 语/ng 》/w 甚至/d 说/v ：/w “/w 居正/nz 奉旨/nz 归/v 丧/vg ，/w 所/usuo 经由/p 藩/ng 、/w 县/n 、/w 守/v 、/w 巡/vg ，/w 迓/n 而/cc 跪/v 者/k [十/m 之/uzhi]/mq 五六/m 。/w ”/w 
因为/c 公车/n 是/vshi 一张/mq 行走/vi 着/uzhe 的/ude1 名片/n ，/w 官/n 有/vyou 多/a 高/a ，/w 权/n 有/vyou 多/a 大/a ，/w 车/n 也/d 就/d 有/vyou 多/a 好/a ，/w 这/rzv 大概/d 也/d 是/vshi 大多数/m 官员/nnt 对/p 座驾/nz 十分/d 在意/v ，/w 十分/d 在乎/v 的/ude1 原因/n 。/w 张居正/nr 是/vshi 个/q 强/a 人/n ，/w 强/a 人/n 的/ude1 缺点/n ，/w 在/p 得意/a 时/ng 常常/d 想不到/vl 不得/vi 意/ng 时/ng ，/w 坦然/a 接受/v 沿途/d 官员/nnt 跪/v 迎/v 跪/v 送/v ，/w 以为/v 坐/v 在/p 这/rzv 台/q 巨无霸/nf 里/f ，/w 为/p 皇帝/nnt 办事/vn 就/d 等于/v 是/vshi 皇帝/nnt 了/ule 。/w 《/w [万历/t 野获编/nz]/nz 》/w 里/f 如此/rzv 说/v 过/uguo ：/w “/w 江陵/ns [以/p 天下/n 为/p 己任/n]/nz ，/w 客/ng 有/vyou 谀/n 其/rz 相/d 业/ng 者/k ，/w 辄/dg 曰/vg 我/rr 非/b 相/d ，/w 乃/v 摄/vg 也/d 。/w ”/w 这个/rz “/w 摄/vg ”/w 字/n ，/w 对/p 他/rr 来讲/uls ，/w 倒/vi 也/d 是/vshi 事实/n 。/w 但/c 从/p 他/rr 自己/rr 嘴里/s 说/v 出来/vf ，/w 就/d 有点/d 狂妄/a 了/ule 。/w 沈德符/nr 接着/c 说/v ：/w “/w ‘/w 摄/vg ’/w 字/n 于/p 江陵/ns 固/ag 非/b 谬/ng ，/w 但/c 千古/n 唯/d 姬旦/nr 、/w 新莽/nz [二/m 人/n]/mq ，/w 今/tg 可/v [三/m 之/uzhi]/mq 乎/y ？/w [庚辰/m 之/uzhi]/mq 春/tg ，/w 决意/d 求/v 归/v ，/w 然/rz 疏/ag 语/ng 不/d 曰/vg ‘/w 乞休/nz ’/w ，/w 而/cc 曰/vg ‘/w [拜手/nz 稽首/nz]/nz 归政/nz ’/w ，/w 则/d 上/f 固/ag 俨然/z 成王/nr 矣/y 。/w ”/w 清/tg 人/n 纪昀/nr 在/p 《/w [四/m 库/n 全书/n]/nz 题/n 要/v 》/w 中/f ，/w 说/v 他/rr “/w [振作/v 有/vyou 为/p]/nz 之/uzhi 功/n ，/w 与/cc 威福/nrf 自擅/nz 之/uzhi 罪/n ，/w 俱/dg 不能/v 相掩/nz 。/w ”/w 也/d 是/vshi 这个/rz 意思/n 。/w 强/a 人/n 再/d 强/a ，/w 不/d 可能/v 永远/d 如日中天/vl ，/w 公车/n 再/d 棒/ng ，/w 总会/nis 有/vyou 坐/v 不/d 动/v 的/ude1 时刻/n ，/w 从/p 江陵/ns 料理/v 父/ng 丧/vg 回/v 京/b 的/ude1 第五年/t ，/w 公元/n 1582年/t ，/w 张居正/nr 病逝/vi ，/w 享年/n [57/m 岁/qt]/mq 。/w 在/p 皇帝/nnt 的/ude1 授意/vn 下/f ，/w 一场/mq 反攻倒算/vl ，/w 差/a 一点点/m 就要/d 将/d 他/rr 从/p 坟墓/n 里/f 挖出/vf [焚尸/nz 扬/vg 灰/ag]/nz 。/w 
如何/ryv 应付/v 他/rr 那/rzv 口味/n 尖刻/a 的/ude1 舌头/n ，/w 则/d 更是/d 一路/mq 经过/p 的/ude1 大小/n 衙门/nis ，/w 伤/v 透/v 脑筋/n 的/ude1 事/n 
他/rr 肯定/v 没有/v 预料/vn 到/v [万历/t 皇帝/nnt]/nz 的/ude1 秋后算账/vl ，/w 来得/vi 这么/rz 快/a ，/w 这么/rz 狠/d ，/w 《/w [万历/t 野获编/nz]/nz 》/w 为/p 明人/n 撰/vg ，/w 应该/v 可信/a 其/rz 真实/a 。/w “/w 今/tg 上/f (/w 即/v 万历/t )/w [癸未/m 甲申/m 间/f]/mq ，/w 籍/ng 故/c 相/d 张江陵/nr ，/w 其/rz 贻害/v 楚/tg 中/f 亦/d 如/v 之/uzhi 。/w 江陵/ns 长/a 子敬/nz 修/v ，/w 为/p 礼部/n 郎中/nnt 者/k ，/w 不胜/d 拷掠/nz ，/w 自/p 经/p 死/v 。/w 其/rz 妇女/n 自/p 赵/nz 太夫人/nz 而/cc 下/f ，/w 始/vg 出/vf 宅门/n 时/ng ，/w 监搜/nz 者/k 至/p ，/w 揣/v 及/cc 亵衣/nz 脐腹/nz 以下/f ，/w 如/v 金/b 人/n 靖康/nz 间/f 搜/v 宫掖/nz 事/n 。/w 其/rz 婴稚/nz 皆/d 扃钥/nz 之/uzhi ，/w 悉/vg 见/v 啖/vg 于/p 饥/ag 犬/ng ，/w 太/d 惨毒/a 矣/y 。/w ”/w 
那/rzv 台/q 巨无霸/nf 自/p 是/vshi 张居正/nr 许多/mq 罪状/n 中/f 的/ude1 一条/mq 。/w 
要/v 知道/v ，/w 皇帝/nnt 未必/d 不/d 小人/n ，/w 而且/c 说不定/vl 非常/d 之/uzhi 小人/n 。/w 在/p 《/w [万历/t 野获编/nz]/nz 》/w 卷/q [九/b 里/f]/mq ，/w 有/vyou 一则/c 《/w 貂帽/nz 腰舆/nz 》/w 的/ude1 记载/vn ，/w 我们/rr 看到/v 因/p 座驾/nz 之/uzhi 张狂/a 躐等/nz 而/cc 倒霉/a 的/ude1 ，/w 不光/c 张居正/nr 一人/mq 。/w “/w 嘉靖/t 中叶/t ，/w 西苑/ns 撰/vg 元/q 诸/rz 老/a ，/w 奉旨/nz 得/ude3 内/f 府/ng 乘马/nz ，/w 已/d 为/p 殊恩/nz 。/w 独翟/nr 石门/ns 、/w 夏桂洲/nr 二/m 公/ng ，/w 自制/v 腰舆/nz ，/w 舁/n 以/p 出入/v 。/w 上/f 大/a 不/d 怿/ng ，/w 其后/f 翟/nz 至/p 削籍/nz ，/w 夏/tg 用/p 极刑/n ，/w 则/d 此事/r 亦/d 掇/n 祸/n 之一/rz 端/v 也/d 。/w ”/w 读/v 到/v 这里/rzs ，/w 我/rr 想/v 那些/rz 坐/v 豪华/a 公车/n 的/ude1 官员/nnt ，/w 会/v 不会/v 为此/bl 而/cc 慎/ag 之/uzhi 戒/v 之/uzhi 呢/y ！/w 
作为/p 首辅/nnt ，/w 执政/vi 近/a 15年/t ，/w 张居正/nr 确实/ad 做出/v 了/ule 政绩/n ，/w 为/p 世/ng 公认/v 。/w 《/w 明史/n 》/w 称/v 他/rr ：/w “/w 通识/nz 时/ng 变/v ，/w 勇于/v 任/v 事/n 。/w 神宗/nz 初政/nz ，/w 起衰/nz 振/v 隳/n ，/w 不/d 可谓/v 非/b 干济/nz 才/d 。/w ”/w 然而/c ，/w 他/rr 的/ude1 人格/n ，/w 品德/n ，/w 作风/n ，/w 政声/nz ，/w 也/d 有/vyou [很多/m 为/p]/mq 人/n 所/usuo 不齿/vi 的/ude1 地方/n 。/w 与/cc 他/rr 同科/nz 进士/nnt 的/ude1 大/a 文人/nnd 王世贞/nr ，/w 就/d 对/p 他/rr 很/d 不以为然/vl 的/ude1 。/w 在/p 文章/n 里/f 曾/d 嘲笑/v 过/uguo ，/w 一位/mq 当/p 朝/tg 宰相/nnt ，/w 竟然/d 下作/a 到/v 以/p “/w 晚生/n ”/w 的/ude1 帖子/n ，/w 递/v 过去/vn 以/p 取悦/v 于/p 太监/nnd 冯保/nr ，/w 虽/c 偶一为之/vl ，/w 也/d 颇/d 令人作呕/nz 。/w 无非/d 因为/c 这个/rz 太监/nnd 能/v 左右/f 太后/nnd 和/cc 皇帝/nnt ，/w 他/rr 不得不/d 依靠/v 他/rr ，/w 不得不/d 拍/v 他/rr 马屁/nz ，/w 即使/c 如此/rzv ，/w 也/d 不必/d 卑躬屈膝/nz 啊/y ！/w 据/p 明代/t 的/ude1 文人/nnd 焦/ng 的/ude1 《/w 玉堂/nz 丛/ng 话/n 》/w ，/w 说/v 到/v 他/rr 奉旨/nz 归葬/nz ，/w 从/p 北京/ns 出发/vi 到/v 湖北/ns 江陵/ns ，/w 其/rz 作威作福/vl 的/ude1 排场/n ，/w 真是/d 令人/v 叹为观止/vl 。/w 最/d 难/a 侍候/v 的/ude1 ，/w 沿途/d 州县/nz 如何/ryv 供应/vn 他/rr 老人家/n 的/ude1 吃/v ，/w 让/v 他/rr 吃得开/a 心/n ，/w 如何/ryv 应付/v 他/rr 那/rzv 口味/n 尖刻/a 的/ude1 舌头/n ，/w 则/d 更是/d 一路/mq 经过/p 的/ude1 大小/n 衙门/nis ，/w 伤/v 透/v 脑筋/n 的/ude1 事/n 。/w “/w 始/vg 所/usuo 过/uguo 州/n 邑/ng 邮/ng ，/w 牙盘/nz 上/f 食/v ，/w 水陆/n 过/uguo [百/m 品/ng]/mq ，/w 居正/nz 犹/d 以为/v [无/v 下箸/nz 处/n]/nz 。/w 而/cc 钱/n 普/ag 无锡/ns 人/n ，/w 独/d 能/v 为/p 吴/tg 馔/n ，/w 居正/nz 甘/ag 之/uzhi ，/w 曰/vg ：/w ‘/w 吾/rr 至此/d 仅/d 得/ude3 一/m 饱/a 耳/n 。/w ’/w 此/rzs 语/ng 闻/v ，/w 于是/cc 吴/tg 中/f 之/uzhi 善/ag 为/p 庖/ng 者/k ，/w 召募/v 殆尽/vi ，/w 皆/d 得/ude3 善价/nz 而/cc 归/v 。/w ”/w [一/d 百/m 道/qv]/mq 菜/n 上来/vf ，/w 张居正/nr 眉头/n 紧/d 皱/v ，/w 举/v 筷/ng 踌躇/vi ，/w 简直/d 没有/v 他/rr 可/v 吃/v 的/ude1 ，/w 其/rz 舌头/n 之/uzhi 刁钻/a ，/w 其/rz 嘴巴/n 的/ude1 挑剔/vn ，/w 可想而知/vl 。/w 
他/rr 的/ude1 成功/a ，/w 由/p 舌/n 而/cc 起/vf ，/w 他/rr 的/ude1 失败/vn ，/w 也/d 与/cc 舌/n 有关/vn 
要是/c 从/p 明代/t 沈德符/nr 的/ude1 《/w [万历/t 野获编/nz]/nz 》/w 的/ude1 一则/c 记载/v 看/v ，/w 这/rzv 一家人/n 的/ude1 味觉/n 神经/n ，/w 也/d 够/v 登峰造极/vl 的/ude1 了/ule 。/w “/w 江陵/ns 归葬/nz 公/ng 还朝/nz ，/w 即/v 奉/v 上/f 命/n ，/w 遣使/v 迎/v 其/rz 母/ng 入京/vi 。/w 比/p 至/p 潞河/ns ，/w 舁/n 至/p 通州/ns ，/w 距/p 京/b 已/d 近/a ，/w 时日午/nr ，/w 秋暑/nz 尚/d 炽/ag ，/w 州/n 守/v 名/q 张纶/nr 具/vg 绿豆粥/nf 以/p 进/vf ，/w 但/c 设/v 瓜/n 蔬笋/nz 蕨/n ，/w 而/cc 不/d 列/v 他/rr 味/ng ，/w 其/rz 臧获/nz 辈/n (/w 家奴/n 厮役/nz 之类/rz )/w 则/d 饫/n 以/p 牲牢/nz (/w 肯定/v 五星级/b 待遇/n )/w ，/w 盖/v 张/q (/w 这个/rz 马屁精/nz )/w 逆知/nz 太夫人/nz 途中/s 日/b 享/v 甘肥/nz ，/w 必/d 已/d 属厌/nz ，/w 反/vi 以/p 凉/a 糜/nz 为/p 供/vi ，/w 且/c 解暑/vi 渴/a 。/w 太夫人/nz 果/ng 大喜/n ，/w 至/p 邸/nz 中/f 谓/v 相公/n 曰/vg ：/w ‘/w 路/n 烦热/nhd ，/w 至/p 通州/ns 一/m 憩/vg ，/w 始/vg 游/v 清凉国/nz 。/w ’/w 次日/t ，/w 纶/x 即/v 拜/v [户/q 部/q 员外郎/nnt]/nnt ，/w 管/v 仓/ng 、/w 管/v 粮/n 储/vg 诸/rz 美差/n 。/w ”/w 
张居正/nr 的/ude1 舌头/n 一动/d ，/w 解决/v 了/ule 一批/mq 无锡/ns 厨师/nnt 的/ude1 [就业/vn 问题/n]/nz ；/w 老太太/n 的/ude1 舌头/n 一动/d ，/w 使得/vi 通州/ns 运河/n 边上/f 小小/z 七品/nz 县官/nnt ，/w 一步登天/vl ，/w 擢升/v 到/v 中央政府/nis 工作/vn ，/w 这/rzv 就/d 属于/v 舌头/n 的/ude1 第二/m 功能/n 了/ule 。/w 但/c 最后/f ，/w 想不到/vl 这位/r 既/c [位/q 高/a 权重/nz]/nz ，/w 不可一世/vl ，/w 也/d 卑污/a 轻贱/nz ，/w 曲/ng 节/q 事/n 人/n ；/w 既/c 治国/vi 有/vyou 方/q ，/w 政声/nz 蜚扬/nz ，/w 也/d 好色/a 腐败/an ，/w 贪刻/nz 残酷/a ；/w 既/c 轰轰烈烈/al ，/w [位/q 极/d 人/n 臣/ng]/nz ，/w 也/d [碧落/nz 黄泉/n]/nz ，/w 惨遭/v 灭门/vn 的/ude1 张居正/nr 。/w 他/rr 的/ude1 成功/a ，/w 由/p 舌/n 而/cc 起/vf ，/w 他/rr 的/ude1 失败/vn ，/w 也/d 与/cc 舌/n 有关/vn 。/w 明代/t 沈德符/nr 的/ude1 《/w [万历/t 野获编/nz]/nz  江陵/ns 始终/d 宦官/nnd 》/w 说/v ：/w “/w 江陵/ns 之/uzhi 得/ude3 国/n 也/d ，/w 以/p 大/a ？/w 冯保力/nr …/w …/w 而/cc 最后/f 被/pbei 弹/v ，/w 以致/c 籍没/nz ，/w 亦/d 以/p 属/v 司/ng 礼/n 张诚/nr ，/w 岂/d 所谓/v 君/ng 以此/d 始/vg 必/d 以此/d 终/d 乎/y ！/w ”/w 当年/t ，/w 张居正/nr 舌头/n 一动/d ，/w 断送/v 了/ule 高拱/nr ，/w 拉拢/v 了/ule 冯保/nr ；/w 现在/t ，/w 一个/mq 更/d 得宠/vi 的/ude1 太监/nnd ，/w 在/p 万历/t 身边/s ，/w 张诚/nr 舌头/n 一动/d ，/w 把/pba 罪状/n [一条/mq 条/q]/mq 呈/v 给/p 皇帝/nnt 耳边/s ；/w 而/cc 那个/rz 高拱/nr ，/w 别/d 看/v 败/vi 在/p 他/rr 手/n ，/w 临死/vi 之前/f ，/w 趁/p 舌头/n 还/d 能动/a ，/w 又/d 搞/v 了/ule 一份/mq 《/w [病榻/n 遗言/n]/nz 》/w 告/v 上去/vf ，/w 历数/nz 张/q 、/w 冯/nz 的/ude1 罪恶/n ，/w 火上加油/vl ，/w 促使/v 万历/t 下/f 了/ule 决心/n ，/w 在/p 张居正/nr 死/v 了/ule 两年/mq 以后/f ，/w 终于/d 被/pbei 抄家/vi 夺爵/nz ，/w 总算/d 留/v 一点/mq 面子/n ，/w 没有/v 戮尸/nz 。/w 
这/rzv 一切/rz 的/ude1 是是非非/n ，/w 无/v 一/m 不是/c 舌头/n 在/p 兴风作浪/vl ，/w 想到/v 这里/rzs ，/w 真/a 有一点/nz 不寒而栗/vl 呢/y ？/w 但/c [一代/n 文豪/n]/nz 王世贞/nr 先生/n ，/w 也/d 不是/c 什么/ry 好样/a 的/ude1 ，/w 在/p 张江陵/nr 如日中天/vl 的/ude1 时候/n ，/w 曾经/d 起劲/a 地/ude2 去/vf 巴结/v 过/uguo 的/ude1 ，/w 甚至/d 洋洋洒洒/al ，/w 写/v 过/uguo 吹捧/v 他/rr 双亲/n 的/ude1 祝寿/vn 文章/n ，/w 想/v 讨/v 他/rr 的/ude1 好/a ，/w 希望/v 得以/v 引荐/vn ，/w 跻身/v 朝廷/n ，/w 求得/v 朱紫/nr 。/w 奈何/v 张居正/nr 认为/v ，/w 阁下/n 文章/n 好/a ，/w 未必/d 适宜/v 做官/vi ，/w 还是/c 当/p 你/rr 的/ude1 文人/nnd 算/v 了/ule 。/w 也许/d 由于/p 未能/v [满足/v 欲望/n]/nz ，/w 现在/t ，/w 你/rr 死/v 了/ule ，/w 你/rr 倒台/vi 了/ule ，/w 你/rr 完蛋/vi 了/ule ，/w 我/rr 反过来/d 敲打/v 两句/mq 以/p 泄愤/vn ，/w 也/d 是/vshi 情理/n 之/uzhi 常/d 。/w 所以/c 说/v ，/w 文人/nnd 的/ude1 舌头/n ，/w 通常/d 是/vshi 靠/v 不大/d 住/vi 的/ude1 ，/w 一会儿/mq 向这边/nz 拐/v ，/w 一会儿/mq 向/p 那边/rzs 拐/v ，/w 那/rzv 是/vshi 司空见惯/vl 的/ude1 事情/n 。/w 李国文/nr 
