昨天/t ，/w [长江/ns 文艺/n 出版社/nis]/nt 出版/v 、/w 教育专家/nnd 徐国静/nr 的/ude1 新书/n 《/w 当/p 孩子/n 遇到/v 钱/n 》/w 在/p 京/b 首发/v 。/w 作家/nnt 六六/m 、/w “/w [知心/a 姐姐/n]/nz ”/w 卢勤/nr 等/udeng 前来/vi 捧场/vi ，/w 共同/d 畅谈/v [财商/nz 教育/vn]/nz 话题/n 。/w 首发式/n 上/f ，/w 多/a 位/q 嘉宾/n 表示/v 该书/r 直/d 击/vg 中国/ns [家庭/n 教育/vn]/nz 的/ude1 盲点/nhd 和/cc 误区/n ，/w 因为/c [财商/nz 教育/vn]/nz 对/p 今天/t 很多/m 的/ude1 中国/ns 孩子/n 来说/uls 还有/v 很大/d 空白/n 。/w 
六六/m 昨天/t 说道/v ，/w 我们/rr 可以/v 看到/v 现在/t 孩子/n 上/f 各种各样/bl 的/ude1 班/n ，/w 体育/n 、/w 音乐/n 、/w 语数/nz 外/f ，/w 但是/c [几乎/d 没有/v]/nz 一个/mq 班/n 是/vshi 培养/v 孩子/n 的/ude1 财商/nz 、/w 金钱观/nz 。/w 其实/d 这/rzv 对孩子/nz 非常/d 重要/a 。/w 你/rr 突然间/nz 把/pba 他/rr 推向/v 社会/n ，/w 以前/f [吃喝/vn 拉/v 撒/v]/nz 都/d 是/vshi 由/p 父母/n 打理/nz 的/ude1 ，/w 他/rr 刚/d 步入/v 社会/n 的/ude1 时候/n 就/d 会/v 有/vyou 很多/m 惶恐/a 和/cc 缺失/n 。/w 如何/ryv 支配/v 金钱/n ，/w 怎么/ryv 正确/a 花钱/vi ，/w 这些/rz 理念/n 如果/c 等到/v 他/rr [22/m 岁/qt]/mq 以后/f 再/d 开始/v ，/w 在/p 摸爬滚打/vl 、/w 在/p 挫折/n 中/f 开始/v 就/d 太迟/nz 了/ule 。/w 卢勤/nr 昨天/t 表示/v ，/w 很多/m 家长/n 都/d 忙着/v 给/p 孩子/n 留/v 财富/n ，/w 留下/v 票子/n 、/w 车子/n 、/w 房子/n ，/w 与/cc 其/rz 把/pba 财富/n 留给/v 孩子/n ，/w 不如/v 把/pba 孩子/n 变成/v 财富/n 。/w 目前/t 如何/ryv 对孩子/nz 进行/vn [财商/nz 教育/vn]/nz ，/w 是/vshi 一个/mq 很大/d 空白/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 徐国静/nr 在/p 新书/n 中/f 指出/v ，/w [财商/nz 教育/vn]/nz 首先/d 要/v 教会/nis 孩子/n 懂/v 钱/n ，/w 知道/v 钱/n 是/vshi 挣来/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 劳动/vn 创造/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 这/rzv 对/p 今天/t 很多/m 中国/ns 的/ude1 孩子/n 是/vshi [一片/mq 空白/n]/nz 。/w 如果/c 家长/n 不/d 教/v 孩子/n 金钱/n 的/ude1 知识/n ，/w 将/d 会/v 有/vyou 其他人/r 取代/v 家长/n 来/vf “/w 教/v ”/w 。/w 这个/rz 人/n 可能/v 是/vshi 债主/nnd 、/w 是/vshi 奸商/n ，/w 甚至/d 是/vshi 骗子/n 。/w 实际上/d ，/w 不/d 只是/d 富裕/a 家庭/n 的/ude1 孩子/n ，/w 工薪阶层/ns 和/cc 贫穷/a 人家/n 的/ude1 孩子/n ，/w 都/d 需要/v [财商/nz 教育/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 刘婷/nr )/w 
