人民网/nz 上海/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 孙小静/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz 闭幕/vi 的/ude1 上海市/ns [浦东/ns 新区/n]/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 上/f ，/w 孙继伟/nr 经/p 投票/vi 补选/v 为/p [浦东/ns 新区/n]/ns 区长/nnt 。/w 会/v 后/f ，/w 这位/r 新区/n 新/a “/w 当家人/nz ”/w 与/cc 媒体/n 见面/vi ，/w 就/d 记者/nnt 提出/v 的/ude1 浦东/ns [二/m 次/qv 创业/vn]/nz 、/w 与/cc 自贸区/nz 联动/vn 等/udeng 问题/n ，/w 进行/vn 了/ule 回答/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 浦东/ns 有/vyou 一手/d 好/a 牌/n ，/w 我们/rr 要/v 考虑/vn 如何/ryv 谋/v 一个/mq 好/a 局/n 。/w ”/w 
全面/ad 推进/vi “/w [二/m 次/qv 创业/vn]/nz ”/w 
孙继伟/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 重要/a 一年/mq ，/w 是/vshi 浦东/ns 在/p 新的/a 起点/n 上/f 全面/ad 推进/vi “/w [二/m 次/qv 创业/vn]/nz ”/w 的/ude1 重要/a 一年/mq 。/w 重点/n 抓好/v 几方面/mq 工作/vn ：/w 
一/m 是/vshi 创新/vi 转型/vn 、/w 强化/v 功能/n 。/w 重点/n 是/vshi 推进/vi 自/p 贸/vg 试验区/n 与/cc “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w 核心/n 功能区/nz 联动/vn 发展/vn ，/w 主动/ad 承接/v 自/p 贸/vg 试验区/n 在/p 金融/n 、/w 航运/n 、/w 贸易/vn 等/udeng 方面/n 开放/v 创新/vn 的/ude1 [溢出/v 效应/n]/nz ，/w 加快/v 要素/n 集聚/vn ，/w 增强/v 核心/n 枢纽/n 功能/n ，/w 提升/v 全球/n [资源/n 配置/vn]/nz 能力/n 。/w 在/p 金融/n 、/w 航运/n 、/w 贸易/vn 、/w 总部/nis 、/w 创新/vi 等/udeng 方面/n 都/d 明确/a 了/ule 目标/n 任务/n 。/w 
二/m 是/vshi 深化改革/v 、/w [增强/v 活力/n]/nz 。/w 重点/n 是/vshi 推进/vi 浦东/ns [综合/vn 配套/vn 改革/vn 试点/vn]/nz 与/cc 自/p 贸/vg 试验区/n [制度/n 创新/vi]/nz 建立/v [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 把/pba 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 创新/vn 项目/n 作为/p 浦东/ns 综/ng 改/v 的/ude1 重点/n 内容/n ，/w 在/p 浦东/ns 率先/d 复制/v 和/cc 推广/vn ，/w 力争/v 在/p 重点/n 领域/n 和/cc [关键/n 环节/n]/nz 取得/v 新/a 突破/v 。/w 同时/c ，/w 认真/ad 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 推动/v 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 、/w [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn 和/cc [农村/n 综合/vn 改革/vn]/nz ，/w 发挥/v 市场/n 的/ude1 决定性/n 作用/n 和/cc 更好/d 发挥/v 政府/nis 作用/n 。/w 
三/m 是/vshi 加大/v 力度/n 、/w 改善/v 民生/n 。/w 浦东/ns 民生/n 工作/vn 面广/nz 量/n 大/a 、/w 任务/n 很重/nz ，/w [常住/v 人口/n]/nz 约/d 占/v 全市/n 1/4/m ，/w 去年/t 新区/n 财力/n 民生/n 投入/v 达到/v 268亿/m 、/w 占/v 新区/n [可用/v 财力/n]/nz 的/ude1 比例/n 超过/v 1/3/m 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 我们/rr 将/d 全面/ad 把握/v 群众/n 的/ude1 新/a 需求/n 、/w 新/a 期待/v ，/w 坚持/v 尽力而为/vl 、/w 量力而行/vl ，/w 完善/v [托底/nrf 保障/vn]/nz 机制/n 和/cc [公共/b 服务/vn 体系/n]/nz ，/w 不断/d 提高/v 老百姓/n 的/ude1 [生活/vn 水平/n]/nz 。/w 
四/m 是/vshi 推进/vi 重点/n [区域/n 发展/vn]/nz 。/w “/w 4/m +/w 3/m ”/w 重点/n 开发/v 区域/n 中/f ，/w 陆家嘴/ns 、/w 外高桥/ntc 、/w 张江/ns 、/w 金桥/ns 等/udeng [4/m 个/q]/mq 先发/nz 效应/n 地区/n ，/w 重点/n 是/vshi 促/v 转型/vn 、/w 强/a 功能/n ，/w 推进/vi 深度/n 城市化/v 、/w 提升/v 综合/vn 功能/n 。/w 临港/nz 、/w 迪士尼/nrf 、/w 前/f 滩/ng 等/udeng [3/m 个/q]/mq 新/a 拓展/v 区域/n ，/w 重点/n 是/vshi 出/vf 形象/n 、/w 出/vf 功能/n 。/w 今年/t ，/w 这些/rz 区域/n 陆续/d 转入/v 新的/a [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w 临港/nz 地区/n “/w 南下/vn 战略/n ”/w 从/p 谋划/v 转入/v 实施/vn 阶段/n ，/w 迪士尼/nrf 地区/n 从/p 建设/v 阶段/n 转入/v 运营/vn 准备/v 与/cc 建设/vn 并重/vi 阶段/n ，/w 前/f 滩/ng 从/p 基础/n 开发/vn 转入/v 功能/n 开发/v 阶段/n 。/w 新区/n 将/d 坚持/v 一流/b 的/ude1 [规划/n 设计/vn]/nz ，/w 引进/v 一流/b 的/ude1 开发商/nnd 和/cc 建设/v 团队/n ，/w 高标准/d 、/w 高品质/nz 推动/v 新/a 拓展/v [区域/n 开发/vn]/nz 建设/vn 。/w 
当/p 好/a 自贸区/nz “/w 助手/nnt ”/w 
孙继伟/nr 表示/v ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 建设/vn 无疑/d 对/p [浦东/ns 新区/n]/ns 下/f 一步/mq 的/ude1 发展/vn 有着/v 至关重要/bl 的/ude1 作用/n 。/w 对/p 自贸区/nz ，/w 浦东/ns 强调/v 要/v “/w 区内/n 支持/v 、/w 区外/nz 联动/vn ”/w ，/w 要/v 把/pba 自贸区/nz 的/ude1 事情/n 当做/v 自己/rr 的/ude1 事情/n ，/w 全力以赴/vl 给予/vn 支持/v 和/cc 帮助/v ，/w 要/v 积极/ad 当/p 好/a 助手/nnt 、/w 做好/v 配角/nnt 。/w 区外/nz 联动/vn ，/w 则/d 是/vshi 要/v 力争/v 近水楼台先得月/vl 、/w 多/a 得/ude3 月/n 。/w 浦东/ns 要/v 争/vn 做/v 自贸区/nz 可/v 复制/vn 、/w 可/v 推广/vn 的/ude1 试验田/n 。/w 
一/m 是/vshi 利用/v 自贸区/nz 综合/vn 配套改革/v ，/w 促进/v [政府/nis 职能/n]/nz 的/ude1 改变/vn ，/w 促进/v 浦东/ns 机制/n 体制/n 的/ude1 创新/vn 。/w 
二/m 是/vshi 利用/v 自贸区/nz 的/ude1 [集聚/vn 效应/n]/nz 和/cc [热点/n 效应/n]/nz ，/w 加强/v 功能性/n 项目/n 的/ude1 集聚/vn 。/w 比如/v 利用/vn 自贸区/nz 的/ude1 功能/n 做/v 跨境/vn 电子商务/nnd ，/w 使/v 新区/n 在/p 电子商务/nnd 领域/n 跨越/v 新的/a 台阶/n 。/w 
三/m 是/vshi 利用/v 自贸区/nz 的/ude1 [金融/n 创新/vi]/nz ，/w 发展/v 新区/n [融资/vn 租赁/vn]/nz 等/udeng 新兴/b 的/ude1 金融业/n 。/w 
五/m 是/vshi 自贸区/nz 管委会/nis 春节/t 后/f 将/d 整体/n 搬迁/v 到/v 临港/nz ，/w 以此/d 为/p 契机/n ，/w 加强/v 临港/nz 地区/n 的/ude1 功能/n 布局/n 、/w [产业/n 集聚/vn]/nz 。/w 在/p 自贸区/nz 及/cc 周边/n 条件/n 一系列/b 利好/a 因素/n 促进/v 下/f ，/w 浦东/ns 将/d 根据/p 市/n 里/f 的/ude1 要求/n ，/w 把/pba 临港/nz 建设/vn 成/v 一个/mq [100/m 万/d 到/v 150/m 万/d 人/n]/mq 规模/n 、/w 具有/v 独立/a 功能/n 的/ude1 完整/a 城区/n 。/w 
对/p 标/v 大都市/n 发展/v 浦东/ns 文化/n 
孙继伟/nr 说/v ，/w 上海/ns 迪士尼/nrf 现/tg 正/d 处在/v 紧锣密鼓/dl 全面/ad 建设/v 阶段/n 。/w 美方/n 和/cc 中方/n 都/d 在/p 做/v 一些/mq 运营/vn 的/ude1 准备/vn ，/w 包括/v 设备/n 引进/v 手续/n 、/w 员工/n 招募/v 培训/vn 都/d 开始/v 了/ule 。/w 浦东/ns 主要/b 做/v 配套/vn 工作/vn ，/w 如/v 周边/n 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 、/w 高速公路/n 路网/n ，/w 包括/v [周边/n 环境/n]/nz 的/ude1 整治/vn 。/w 为了/p 配合/v 迪士尼/nrf 旅游性/n 的/ude1 功能/n ，/w 浦东/ns 还/d 将/d 推出/v [新/a 场/qv 古镇/n]/nz 、/w [野生/b 动物园/n]/nz 等/udeng 项目/n ，/w 与/cc 迪士尼/nrf 起到/v 互补作用/gb ，/w 带动/v 浦东/ns 的/ude1 旅游/vn 及/cc [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 。/w 
在/p [文化/n 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 孙继伟/nr 表示/v ，/w 要/v 与/cc 浦东/ns 经济发展/v 的/ude1 水平/n 相适应/nz ，/w 与/cc 浦东/ns 在/p 全市/n 的/ude1 发展/vn 地位/n 相适应/nz ，/w 与/cc 人们/n 对/p 浦东/ns 的/ude1 期待/vn 相适应/nz 。/w 浦东/ns 现已/v 有/vyou [梅赛德斯/nrf 奔驰/vi 文化/n 中心/nis]/nt 、/w [宝钢/n 大舞台/nz]/nz 、/w 中华/nz 艺术宫/n 、/w [东方/s 艺术/n 中心/nis]/nt 等/udeng ，/w 还有/v 民营/b 的/ude1 龙/n 美术馆/nis 等/udeng ，/w 能够/v 作为/p 的/ude1 领域/n 和/cc 空间/n 还是/c 非常/d 大/a 的/ude1 。/w 另外/c ，/w 浦东/ns 正在/d 大规模/b 建设/vn 的/ude1 [几十/m 平方公里/q]/mq 绿地/n ，/w 按/p 比例/n 可/v 建/v 场所/n 中/f ，/w 要/v 为/p 公益性/n 的/ude1 [文化/n 事业/n]/nz 留/v 出/vf 更多/ad 的/ude1 空间/n 。/w 
孙继伟/nr 说/v ，/w 浦东/ns 是/vshi 一个/mq 具有/v 历史/n [文化/n 底蕴/n]/nz 的/ude1 地方/n ，/w [新/a 场/qv 古镇/n]/nz 、/w 横沔/nz 老街/n 、/w 高/a 桥/n 古镇/n 等/udeng 都/d 保留/v 了/ule 很多/m [传统/n 文化/n]/nz ，/w 值得/v 进一步/d 保护/vn 、/w 进一步/d 发掘/v ，/w 以/p 发挥/v 它们/rr 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 价值/n 和/cc 文化/n 内涵/n 。/w 
“/w 下/f 一步/mq ，/w 浦东/ns 将/d 对/p 标/v 纽约/nsf 、/w 伦敦/nsf 等/udeng 大都市/n ，/w 不仅仅/d 要/v 建设/vn 成为/v 经济中心/nis ，/w 同时/c 也/d 要/v 成为/v 文化中心/nis 。/w ”/w 孙继伟/nr 说道/v 。/w 
