1月17日/t 上午/t ，/w [静安区/ns 区委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 副区长/nnt 陆晓栋/nr 、/w 区/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 段文龙/nr 分别/d 走访/v 了/ule 原/b 区/n 人大/nis 主任/nnt 吕甦/nr 、/w 陈炜/nr 、/w 原/b 区委/nis 副书记/nnt 蒋从云/nr 、/w 原/b 区/n 政协/nis 副主席/nnt 徐美玉/nr 、/w 江上昭/nr 。/w 陆晓栋/nr 向/p 老同志/n 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 并/cc 关切/vn 的/ude1 向/p 家属/n 询问/v 起/vf 老同志/n 的/ude1 治疗/vn 情况/n 。/w 
在/p 亲切/a 的/ude1 交谈/vn 中/f ，/w 陆晓栋/nr 向/p 老同志/n 简单/a 的/ude1 介绍/vn 了/ule 刚刚/d 闭幕/vi 的/ude1 区/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 和/cc 区/n 政协/nis [十三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 并/cc 希望/v 老同志/n 能够/v 继续/v 关心/vn 静安/nz [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 帮助/v 静安/nz [顺利/ad 完成/v]/nz [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 陆晓栋/nr 同时/c 也/d 向/p 老/a 同志们/nz 拜/v 个/q 早年/t ，/w 祝/v 大家/rr [身体/n 健康/a]/nz ，/w 事事/n 顺利/ad 。/w 
（/w 来源/n ：/w 上海/ns 静安/nz 记者/nnt 邢蓓琳/nr ）/w 
