1月16日/t ，/w 2014年/t 全国/n 海洋/n [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 北京/ns 召开/v ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 部长/nnt 姜大明/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w [国家/n 海洋局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 刘赐贵/nr 做题/nz 为/p 《/w 深化改革/v 奋发有为/vl 推动/v 海洋/n 强国/n 建设/vn 不断/d 取得/v 新/a 成就/n 》/w 的/ude1 工作报告/v 。/w 
2013年/t ，/w 我国/n 海洋/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 力度/n 持续/vd 加大/v 、/w 海洋/n 区域/n 布局/n 不断/d 优化/v ，/w 海洋/n 经济发展/v 继续/v 保持/vn 良好/a 的/ude1 运行/vn 态势/n ，/w 全年/n [海洋/n 生产总值/n]/nz 预计/v 达到/v [5/m ./w 4/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 7.9%/m 。/w 
[传统/n 海洋/n 产业/n]/nz 稳中有进/vl 。/w [近海/s 捕捞/vn]/nz 和/cc [海水/n 养殖/vn]/nz 保持稳定/v ，/w [远洋/b 渔业/n]/nz 较快/d 发展/vn ；/w [海洋/n 油气/n 业/ng]/nz 继续/v 呈现/v 复苏/vn 态势/n ；/w [海洋/n 工程/n 建筑业/n]/nz 取得/v 突破性/n 进展/vn ；/w [海洋/n 船舶/n 制造业/n]/nz 转型/vn 升级/vi 开始/v 起步/vn 。/w 
[新兴/b 海洋/n 产业/n]/nz 继续/v 保持/vn 良好/a 发展/v 势头/n 。/w [海洋生物/n 药物/n]/nz 与/cc 制品/n 业/ng 成为/v 新亮点/nz ；/w [海水/n 综合利用/nz]/nz 业/ng 产业化/v 进程/n 进一步/d 加快/v ；/w 海洋/n [可/v 再生/vn 能源/n]/nz 产业/n 有序/a 发展/vn ；/w [海洋/n 工程/n]/nz [装备/n 制造业/n]/nz [市场/n 份额/n]/nz 持续/vd 提升/v ，/w 初步/d 形成/v 环渤海/ns 、/w 长江口/ns 、/w [海峡/n 西岸/s]/nz 、/w 珠江口/nz [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz 。/w 
[海洋/n 服务业/n]/nz 呈现/v 较快/d 发展/vn 。/w [海洋/n 交通运输业/n]/nz 整体/n 呈现/v 良好/a 态势/n ，/w 货运量/n 等/udeng 主要/b 指标/n 实现/v 较快/d 增长/v ；/w 联合/v [国家/n 旅游局/nis]/nto 出台/vi 推进/vi [海洋/n 旅游/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 海洋/n [主题/n 公园/n]/nz 、/w [海洋/n 博物馆/nis]/nt 等/udeng 海洋/n [旅游/vn 基础/n 设施/n]/nz 不断/d 完善/v ，/w 邮轮/n 、/w 游艇/n 等/udeng 新兴/b [海洋/n 旅游业/n]/nz 态/ng 初具规模/vl 。/w 
全国/n [海洋/n 经济/n]/nz [试点/vn 工作/vn]/nz 稳步/d 推进/vi 。/w 山东省/ns 加强/v [山东/ns 半岛/n 蓝色/n 经济区/n]/nz 建设/v [绩效/n 评价/vn]/nz 及/cc 考核/vn ，/w 着力/vd 打造/v [海洋/n 经济/n]/nz [科学/n 发展/vn]/nz 先行/vi 区/n ，/w 培育/v 高端/nz 高质量/nz 高效益/n 的/ude1 海洋/n [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 。/w 浙江省/ns 重点/n 围绕/v [舟山/ns 群岛/n 新区/n]/nz 建设/vn ，/w 努力/ad 构建/v 现代/ntc [海洋/n 产业/n]/nz 体系/n 。/w 广东省/ns 出台/vi 了/ule 发展/vn 临海/vn 工业/n 等/udeng [五/m 个/q]/mq [实施/v 方案/n]/nz ，/w 在/p 建立/v 联动/vn 工作/vn 机制/n 、/w 科学/n 开发/v [海洋/n 资源/n]/nz 和/cc 加强/v 环境保护/gg 方面/n 取得/v 成效/n 。/w 福建省/ns 成立/vi 全省/n 推进/vi 海洋/n [经济/n 建设/vn]/nz 领导小组/nis ，/w 出台/vi 了/ule 《/w [福建省/ns 人民政府/nis]/nto 关于/p 支持/v 和/cc 促进/v 海洋/n 经济发展/v 九条/mq 措施/n 》/w 。/w 天津市/ns 以/p 六大/n 海洋/n [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz 为/p 依托/v ，/w 加快/v [港口/n 物流/n]/nz 、/w 邮轮/n 游艇/n 、/w 海洋/n [高端/nz 装备/n 制造/vn]/nz 等/udeng 产业/n 发展/vn 。/w （/w 记者/nnt 史文芳/nr ）/w 
