自/p 去年/t 9月/t 上海/ns 自贸区/nz 方案/n 获/v 批/q 并/cc 正式/ad 挂牌/vi 运营/vn 以来/f ，/w “/w 广东/ns 版/n ”/w 自贸区/nz 何时/ryt 亮相/vi 便/d 一直/d 引发/v 各种/rz 猜想/v 。/w 
16日/t ，/w 在/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 省长/nnt 朱小丹/nr 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 明确/a 提出/v ，/w “/w 申报/vn 设立/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ”/w 是/vshi 今年/t 省政府/n 重点/n 主抓/v 的/ude1 一项/mq 工作/vn 。/w 
广东/ns 自贸区/nz 应该/v 长成/v 啥/ry 样/ng ？/w 正在/d 召开/v 的/ude1 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f ，/w 许多/mq 委员/nnt 都/d 在/p 热/a 议/v [这个/rz 话题/n]/nz 。/w 民建/n [广东省/ns 委会/v]/nt 、/w 致公党/nt [广东省/ns 委会/v]/nt 更是/d 以/p 党派/n 的/ude1 名义/n 向/p 大会/n 提交/v 提案/n ，/w 这/rzv [两/q 份/q]/mq 提案/n 有一个/mq 殊途同归/vl 的/ude1 观点/n ：/w 打造/v “/w 升级版/nz ”/w 的/ude1 广东/ns 自贸区/nz —/w —/w 粤港澳/nz 自贸区/nz 。/w 
较之/p [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 上海/ns 自贸区/nz ，/w 广东/ns 自贸区/nz 如何/ryv 突出/a 自身/rr 特色/n ，/w 避免/v [同/p 质化/nz 竞争/vn]/nz ？/w 
民建/n [广东省/ns 委会/v]/nt 提案/n 认为/v ，/w 上海/ns 自贸区/nz 和/cc 广东/ns 自贸区/nz 在/p [战略/n 地位/n]/nz 和/cc 功能/n 的/ude1 定位/vn 上/f 不尽/d 相同/a 。/w 上海/ns 自贸区/nz 主要/b 面向/v 东北亚/ns ，/w 力争/v 成为/v 东北亚/ns 贸易/vn 、/w 物流/n 和/cc 金融/n 的/ude1 枢纽/n 平台/n ，/w 而/cc 广东/ns 自贸区/nz 主要/b 面向/v 东南亚/nsf ，/w 把/pba 南沙/ns 、/w 前海/nz 、/w 横琴/ns 、/w [白云/n 空港/n]/nz 连成/v 一线/n ，/w 与/cc 香港/ns 澳门/ns [共同/d 发展/vn]/nz 粤港澳/nz 自贸区/nz ，/w 形成/v 东南亚/nsf 的/ude1 [自由/a 贸易/vn]/nz 及/cc 相关/vn 服务业/n 中心/nis 。/w 上海/ns 自贸区/nz 和/cc 广东/ns 自贸区/nz 差别化/vn 的/ude1 [战略/n 定位/vn]/nz ，/w 将/d 形成/v 我国/n 对外开放/vl 的/ude1 新格局/nz 。/w 
对于/p 广东/ns 自贸区/nz 的/ude1 “/w 体/ng 量/n ”/w ，/w 提案/n 认为/v 应该/v 将/d 香港/ns 、/w 澳门/ns 考虑/v 进来/vf 打包/vi 申报/vn 。/w 若/c 仅/d 以/p 广东省/ns 自身/rr 为/p 依托/v ，/w 将/d 南沙/ns 、/w 前海/nz 、/w 横琴/ns 、/w [白云/n 空港/n]/nz 打包/vi 联/vg 建成/v 省级/b 地域性/nz 自贸区/nz ，/w 则/d 发展/vn 的/ude1 空间/n 和/cc 产生/v 的/ude1 [辐射/vn 效应/n]/nz 有限/a 。/w 
对此/d ，/w 致公党/nt [广东省/ns 委会/v]/nt 提案/n 亦/d 表达/v 了/ule 认同/vn 的/ude1 观点/n 。/w 提案/n 认为/v ，/w 在/p 当前/t 因/p [国际/n 金融/n 危机/n]/nz 冲击/vn 下/f ，/w [贸易/vn 保护主义/n]/nz 不断/d 抬头/vi 的/ude1 [国际/n 市场/n]/nz 环境/n 中/f ，/w 建设/v 粤港澳/nz [自由/a 贸易区/n]/nz 更/d 显得/v 尤为/d 必要/a 。/w 这/rzv 有利于/v 更好/d 地/ude2 发掘/v 粤港澳/nz 发展/v 资源/n ，/w 为/p 粤港澳/nz 经济/n 的/ude1 深度/n 合作/vn 构筑/v 高水平/nz 的/ude1 运营/vn 平台/n ，/w 为/p 推动/v 广东/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 营造/v 更好/d 的/ude1 发展/vn 环境/n ，/w 促使/v 香港/ns 高水平/nz 的/ude1 [国际/n 金融/n]/nz 、/w 贸易/vn 、/w 航运/n 等/udeng 全球/n 最/d 发达/a 的/ude1 服务业/n 和/cc 澳门/ns 高水平/nz 的/ude1 国际/n 著名/a 的/ude1 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 会展业/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 能/v 与/cc 广东/ns 产业/n 构成/v 合理/a 分工/vn 及/cc 相互/d 促进/v 的/ude1 产业/n 体系/n 。/w 此外/c ，/w 建设/v 粤港澳/nz [自由/a 贸易区/n]/nz 还/d 将/d 改变/v 三者/r 既往/nz 的/ude1 经济/n 合作/v 模式/n ，/w 既/c 可以/v 进一步/d 优化/v 港澳/n 作为/p 广东/ns 进入/v [国际/n 市场/n]/nz 的/ude1 前沿/s 基地/nis ，/w 也/d 使/v 港澳/n 进入/v 内地/n 市场/n 在/p 广东/ns 境内/s 有/vyou 了/ule 可/v 资/ng 利用/v 的/ude1 高水平/nz 的/ude1 前沿/s 基地/nis ，/w 从而/c 实现/v 由/p 目前/t 单向/b 的/ude1 “/w [前/f 店/n 后/f 厂/n]/ntcf ”/w 的/ude1 格局/n ，/w 向/p 广东/ns 与/cc 港澳/n 互为/v “/w [前/f 店/n 后/f 厂/n]/ntcf ”/w 的/ude1 角色/n 的/ude1 转变/vn 。/w 
具体/a 而言/uls ，/w 可/v 将/d 南沙/ns 定位/vn 为/p 粤港澳/nz 全面/ad 合作/v 示范区/n ，/w 前海/nz 定位/vn 为/p 深港/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz 合作/v 区/n ，/w 横琴/ns 定位/vn 为/p 拥有/v “/w 比/p 经济特区/n 更加/d 特殊/a 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ”/w 的/ude1 粤港澳/nz 紧密/ad 合作/vn 新/a 载体/n ，/w 而/cc [白云/n 空港/n]/nz 则/d 扮演/v 全方位/n 的/ude1 交通/n [物流/n 网络/n]/nz 。/w 
致公党/nt [广东省/ns 委会/v]/nt 提案/n 认为/v ，/w 粤港澳/nz [自由/a 贸易区/n]/nz 的/ude1 设立/vn 与/cc 建设/vn ，/w 应该/v 以/p 构建/v “/w 多层面/nz 及/cc 多/a 向/p 度/qv ”/w 的/ude1 综合性/n [自由/a 贸易区/n]/nz 体系/n 为/p 基本/a 定向/b 。/w ”/w 所谓/v “/w 多层面/nz 及/cc 多/a 向/p 度/qv ”/w 的/ude1 综合性/n [自由/a 贸易区/n]/nz 体系/n ，/w 指/v 的/ude1 是/vshi 粤港澳/nz [自由/a 贸易区/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 应该/v 包含/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n 和/cc [自由/a 贸易/vn]/nz 区域/n 两个/mq 基本/a 层面/n ，/w 而且/c 这/rzv 两个/mq 层面/n 的/ude1 [自由/a 贸易区/n]/nz 又是/c 具/vg “/w 多/a 向/p 度/qv ”/w 的/ude1 基本/a 内/f 含/v 。/w 
其中/rz ，/w [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n 层面/n 的/ude1 “/w 多/a 向/p 度/qv ”/w 主要/b 体现/v 在/p ，/w 粤港澳/nz 合力/n 在/p 广东/ns 的/ude1 不同/a 地区/n 因地制宜/vl 地/ude2 布局/n 与/cc 建设/vn 多种/m 类型/n 且/c 体系化/v 的/ude1 [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ，/w 包括/v [自由/a 港区/nz]/nz 、/w 保税区/n 、/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 、/w [出口/vn 加工/vn 区/n]/nz 和/cc 外向型/b 科技/n 产业园/nz ，/w 等等/udeng 。/w 通过/p 塑造/v 不同/a 开放/v 程度/n 的/ude1 贸易/vn “/w 自由化/vn ”/w 环境/n ，/w 吸入/v [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [多种/m 要素/n]/mq 资源/n 流入/v ，/w 以/p 促进/v [三/m 地/ude2]/mq 经济发展/v 及/cc [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 而/cc [自由/a 贸易/vn]/nz 区域/n 层面/n 的/ude1 “/w 多/a 向/p 度/qv ”/w 则/d 是/vshi 指/v ，/w 广东/ns 与/cc 港澳/n 联手/vd 利用/v 自身/rr 在/p 改革开放/v 方面/n 的/ude1 多种/m 优势/n ，/w 对准/v 与/cc 我国/n 签订/v FTA/x 的/ude1 国家/n 和/cc 地区/n ，/w [先行/vi 一步/mq]/nz 推进/vi 贸易/vn 与/cc [投资/vn 自由化/vn]/nz 进程/n ，/w 以/p 促使/v 粤港澳/nz [共同/d 发展/vn]/nz 并/cc 为/p 全国/n 不同/a FTA/x 走向/v 深化/vn 提供/v 成熟/a 经验/n 。/w （/w 记者/nnt 张炜/nr 明/ag ）/w 
