1963年10月/t 生/v ，/w 汉族/nz ，/w [江苏/ns 南京/ns]/ns 人/n ，/w 工学博士/nnd ，/w 工程师/nnt ，/w 1984年7月/t 入党/vi ，/w 1984年7月/t 参加/v 工作/vn 。/w 现任/v [上海市/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w [中国/ns （/w 上海/ns ）/w 自由/a 贸易/vn 试验区/n 管委会/nis]/nt 副主任/nnt ，/w [上海/ns 国际/n 旅游/vn 度假区/n]/nz 管委会/nis 副主任/nnt ，/w 市/n [临港/nz 地区/n 开发/vn 建设/vn 管委会/nis]/nt 副主任/nnt ，/w [浦东/ns 新区/n 区委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 、/w 区政府/n 党组/nis 书记/nnt 。/w 
曾任/v 卢湾区/ns [瑞金/ns 二/m 路/n 街道/ns]/ns [党工委/nis 书记/nnt]/nnt ，/w 青浦区/ns 副区长/nnt ，/w [嘉定/ns 区委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副区长/nnt 、/w 代理/v 区长/nnt 、/w 区长/nnt ，/w [徐汇区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 等/udeng 职务/n 。/w 
昨天/t （/w 1月16日/t ）/w 傍晚/t ，/w [浦东/ns 新区/n]/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 闭幕/vi ，/w 新/a 当选/v 的/ude1 [浦东/ns 新区/n]/ns 区长/nnt 孙继伟/nr 与/cc 广大/b 媒体/n 见面/vi 交流/vn 。/w 
经过/p 投票/vi ，/w [浦东/ns 新区/n]/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 补选/v 孙继伟/nr 为/p [浦东/ns 新区/n 人民政府/nis]/nt 区长/nnt 。/w 
博士/nnt 出身/v 的/ude1 新区/n 长/a 孙继伟/nr 认为/v ，/w 所谓/v 的/ude1 专业/n 、/w 学历/n 都/d 不能/v 说明/vn 问题/n ，/w 不能/v 代表/nnt 一个人/mq 的/ude1 水平/n 和/cc 能力/n 。/w 关键/n 的/ude1 在于/v ，/w 把/pba 个人/n 的/ude1 学识/n 和/cc 经验/n 与/cc 当地/s 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz 相结合/nz ，/w 与/cc 当地/s 的/ude1 环境/n 和/cc 人文/n 背景/n 相结合/nz ，/w 使/v 个人/n [职业/n 理想/n]/nz 和/cc 集体/n 的/ude1 梦想/n 或/c 我们/rr 共同/d 的/ude1 梦想/n 能够/v 找到/v 一个/mq 契合点/n ，/w 将/d 个人/n 的/ude1 能力/n 凝聚/v 成/v 一个/mq 集体/n 的/ude1 合力/n ，/w 进而/c 形成/v 一个/mq 集体/n 的/ude1 行动/vn 。/w 
全力以赴/vl 支持/v 自贸区/nz 
孙继伟/nr 介绍/v 说/v ，/w 自贸区/nz 无疑/d 对/p [浦东/ns 新区/n]/ns 下/f 一步/mq 的/ude1 发展/vn 有着/v 至关重要/bl 的/ude1 作用/n ，/w “/w 我们/rr 总是/d 强调/v [两/q 句话/q]/mq ，/w 区内/n 支持/v 、/w 区外/nz 联动/vn 。/w 区内/n 支持/v 不是/c 一般/ad 意义/n 上/f 的/ude1 支持/vn ，/w 要/v 把/pba 自贸区/nz 的/ude1 事情/n 当做/v 我们/rr 自己/rr 的/ude1 事情/n ，/w 不管/c 区属/b 、/w 市属/b ，/w 只要/c 一切/rz 有利于/v 自贸区/nz 的/ude1 ，/w 就/d 全力以赴/vl 给予/vn 支持/v 和/cc 帮助/v 。/w ”/w 
“/w 区外/nz 联动/vn ，/w 我们/rr 要/v 力争/v 近水楼台先得月/vl 、/w 多/a 得/ude3 月/n 。/w 而且/c ，/w 我们/rr 要/v 争/vn 做/v 自贸区/nz 可/v 复制/vn 、/w 可/v 推广/vn 的/ude1 试验区/n 。/w ”/w 孙继伟/nr 说/v ，/w “/w 跟/p 自贸区/nz 的/ude1 对接/vn ，/w 要/v 用/p 改革/vn 的/ude1 勇气/n 、/w 创新/vi 的/ude1 理念/n 、/w 前瞻/n 的/ude1 眼界/n 来/vf 进行/vn 对接/vi 。/w ”/w 
迪士尼/nrf 带/v 浦东/ns [中部/f 崛起/v]/nz 
孙继伟/nr 介绍/v ，/w 迪士尼/nrf 现/tg 正/d 处在/v 紧锣密鼓/dl 全面/ad 建设/v 阶段/n ，/w 做/v 运营/vn 准备/v ，/w 包括/v 设备/n 引进/v 手续/n 、/w 员工/n 招募/v 培训/vn 。/w [浦东/ns 新区/n]/ns 将/d 全力以赴/vl ，/w 确保/v 迪士尼/nrf 能/v 在/p 2015年/t 开/v 园/ng 。/w 
“/w 周边/n 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 、/w 高速公路/n 的/ude1 路网/n ，/w 包括/v [周边/n 环境/n]/nz 的/ude1 整治/vn ，/w 不仅/c 是/vshi 迪士尼/nrf 的/ude1 核心/n 园区/n ，/w 也/d 包括/v 周边/n 的/ude1 街镇/nz ，/w 围绕/v 迪士尼/nrf 的/ude1 开/v 园/ng 都/d 在/p 做/v 一系列/b 的/ude1 准备/vn ，/w 如/v [新/a 场/qv 古镇/n]/nz 、/w [野生/b 动物园/n]/nz 等/udeng ，/w 可/v 跟/p 迪士尼/nrf 起/vf 互补/vi 的/ude1 作用/n 。/w ”/w 孙继伟/nr 认为/v ，/w 迪士尼/nrf 处在/v 整个/b [浦东/ns 新区/n]/ns 的/ude1 [中部/f 地区/n]/nz ，/w 从/p [浦东/ns 新区/n 区委/nis]/nto 、/w 区政府/n 的/ude1 角度/n 来讲/uls ，/w 也/d 在/p 考虑/v [中部/f 崛起/v]/nz 的/ude1 概念/n 。/w [中部/f 地区/n]/nz 原/b 是/vshi 老/a 浦东/ns 和/cc 老/a 南汇/nz 边界/n 地区/n ，/w 期望/vn 通过/p 迪士尼/nrf 的/ude1 带动/vn ，/w 东面/f 航空/n 产业/n 的/ude1 带动/vn ，/w 康桥/nr 地段/n 的/ude1 带动/vn ，/w 以及/cc 全世界/n 货运量/n 排/v 在/p 第三/m 、/w 客运量/n 排/v 在/p 前/f 十/m 的/ude1 [浦东/ns 机场/nis]/nt 和/cc 最/d 有/vyou 前景/n 的/ude1 航空/n 制造业/n 的/ude1 带动/vn ，/w 让/v [中部/f 崛起/v]/nz 。/w 
不/d 满足/v ，/w 不/d 做/v “/w 土豪/n ”/w 
孙继伟/nr 说/v ，/w [浦东/ns 新区/n]/ns 经过/p 30年/t 的/ude1 发展/vn ，/w 取得/v 了/ule 很大/d 的/ude1 成绩/n 。/w 从无到有/vl ，/w 由/p 穷/a 到/v 富/vg ，/w 从/p 原先/d 用/p 一间房/nz 换/v 不/d 来/vf 一张/mq 床/n 的/ude1 地步/n ，/w 发展/vn 至/p 占/v 全市/n [经济/n 总量/n]/nz 1/4/m ，/w “/w 但/c 我们/rr 不/d 满足/v ，/w 我们/rr 不/d 做/v ‘/w 土豪/n ’/w 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w [浦东/ns 新区/n]/ns 在/p [文化/n 建设/vn]/nz 方面/n 有/vyou 很多/m 的/ude1 亮点/n 、/w 重要/a 设施/n 和/cc 布点/vn ，/w 如/v [东方/s 艺术/n 中心/nis]/nt 等/udeng 。/w “/w 实际上/d ，/w 对/p 浦东/ns 而言/uls ，/w 下/f 一步/mq 的/ude1 领域/n 和/cc 空间/n 非常/d 大/a ，/w 如/v 黄浦江/ns 岸线/n ，/w 这么/rz 巨大/a 的/ude1 空间/n ，/w 除了/p 有/vyou 梅赛德斯-奔驰/nrf 文化中心/nis 、/w [宝钢/n 大舞台/nz]/nz 、/w 中华/nz 艺术宫/n 、/w [世博园/n 区/n]/nz 场馆/n 以外/f ，/w 还/d 可/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 内容/n 去/vf 做/v 。/w 自贸区/nz 必将/d 带来/v 文化/n 发展/vn 一片/mq 新的/a 天地/n 和/cc 新的/a 空间/n 。/w ”/w 
孙继伟/nr 说/v ，/w 要/v 站/vi 在/p 全球/n 的/ude1 角度/n 来/vf 思考/v 浦东/ns 下/f 一步/mq 的/ude1 发展/vn 。/w 上海/ns 要/v 努力/ad 打造/v 成/v 跟/p 伦敦/nsf 、/w 巴黎/nsf 、/w 纽约/nsf 相媲美/nz 的/ude1 城市/n ，/w 浦东/ns 在/p 每/rz 做/v 一个/mq 重点/n 区域/n 、/w 一个/mq [重点/n 项目/n]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 都/d 应/v 在/p 全球/n 的/ude1 范围/n 之内/f 寻找/v 到/v 一个/mq 目标/n 和/cc 标杆/n 。/w 
他/rr 举例/vi 说/v ，/w 陆家嘴/ns 依然/d 需要/v [二/m 次/qv]/mq 提升/v 、/w [二/m 次/qv 创业/vn]/nz ，/w 如/v 交通/n 问题/n 、/w 综合/vn 配套/v 问题/n ，/w 甚至/d 也/d 有/vyou 很多/m 银行家/nnt 提出/v 来/vf ，/w 陆家嘴/ns 还/d 可以/v 建设/vn 得/ude3 更加/d 文雅/a ，/w 更加/d 具有/v 内涵/n 。/w 
临港/nz 要/v 有/vyou 完整/a [城市/n 功能/n]/nz 
孙继伟/nr 说/v ，/w [临港/nz 新城/ns]/nz 的/ude1 规划/n 是/vshi 在/p 10年前/t 做/v 的/ude1 ，/w 但/c 如今/t 有/vyou 不少/m 的/ude1 边界条件/gm 发生/v 了/ule 变化/vn ，/w 如/v 自贸区/nz 的/ude1 出现/vn 。/w 此外/c ，/w 整个/b 周边/n 的/ude1 [交通/n 环境/n]/nz 也/d 有/vyou 了/ule 极大/a 的/ude1 改变/vn ，/w 使得/vi 对/p 临港/nz [功能/n 定位/vn]/nz 、/w 城市/n 定位/vn 要/v 做/v 新的/a 思考/vn 。/w 
他/rr 说/v ，/w 原先/d 考虑/v 临港/nz 的/ude1 [城市/n 人口/n]/nz 规模/n 在/p 80万到100万/m ；/w 自贸区/nz 及/cc 周边/n 条件/n 一系列/b 利好/a 因素/n 促进/v 以后/f ，/w 期望/vn 能/v 把/pba 临港/nz 做成/v 一个/mq [100/m 万/d 至/p 150/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 独立/a 运转/vi 的/ude1 城市/n 。/w [这个/rz 城市/n]/nz 跟/p [嘉定/ns 新城/ns]/nz 、/w [松江/ns 新城/ns]/nz ，/w 甚至/d 跟/p [南桥/nz 新城/ns]/nz 都/d 不/d 一样/uyy ，/w 后面/f 的/ude1 这些/rz 新城/ns 离/v [上海市/ns 中心/nis]/nt 都/d 较/d 近/a ，/w 在/p [40/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w 而/cc [临港/nz 新城/ns]/nz 距/p 市中心/s [75/m 公里/q]/mq ，/w 它/rr 如果/c 简单/a 地/ude2 做/v 一个/mq [卫星/n 城市/n]/nz 难度/n 是/vshi 较高/ad 的/ude1 ，/w 所以/c ，/w “/w 我们/rr 必须/d 把/pba 它/rr 做成/v 独立/a 运转/vi 的/ude1 、/w 独立/a 功能/n 的/ude1 、/w 具有/v 完整/a 意义/n [城市/n 功能/n]/nz 的/ude1 城市/n 。/w ”/w 
“/w [临港/nz 新城/ns]/nz 下/f 一步/mq 无论/c 从/p [功能/n 定位/vn]/nz 方面/n ，/w 还是/c 从/p 城市/n 空间/n 方面/n ，/w 有可能/nz 都/d 要/v 做/v 新的/a 梳理/v 。/w 从/p 今年/t 开始/v ，/w [上海/ns 城市/n 规划/n]/nz 要/v 做/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 修编/v ，/w 我们/rr 将/d 把/pba [临港/nz 新城/ns]/nz 的/ude1 规划/n 做/v 完善/vn 和/cc 提升/v 。/w 有可能/nz 围绕/v 自贸区/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 有/vyou [金融/n 服务业/n]/nz 、/w 新兴/b 金融业/n 、/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 有/vyou 对外贸易/n 的/ude1 展示/vn 、/w [交易/vn 平台/n]/nz 。/w 我们/rr 有可能/nz 对/p 城市/n 空间/n 、/w 城市/n 形态/n 都/d 做/v 调整/vn 。/w ”/w 孙继伟/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 臧鸣/nr ）/w 
