“/w 我/rr 做/v 代理/vn 区长/nnt 不满/an [百/m 天/qt]/mq ，/w 深深/d 感到/v [浦东/ns 开发/vn]/nz 开放/v 机遇/n 很多/m ，/w 压力/n 很大/d 。/w 既然/c 我们/rr 拿/v 了/ule 一手/d 好/a 牌/n ，/w 就/d 必须/d 谋/v 一个/mq 好/a 局/n 。/w ”/w 1月16日/t 新/a 当选/v [浦东/ns 新区/n]/ns 区长/nnt 的/ude1 孙继伟/nr 在/p 接受/v 中外/b 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 2014年/t 浦东/ns 将/d 在/p 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 、/w 临港/nz 开发/vn 、/w [中部/f 崛起/v]/nz 等/udeng 方面/n 加大/v 工作/vn 力度/n ，/w [努力/ad 创造/v]/nz [二/m 次/qv 创业/vn]/nz 的/ude1 新局面/nz 。/w 
承接/v 自/p 贸/vg 改革/v [溢出/v 效应/n]/nz 
中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 建设/vn 是/vshi 未来/t 浦东/ns 发展/vn 的/ude1 重要/a 机遇/n 和/cc 平台/n 。/w 2014年/t ，/w 浦东/ns 将/d 推进/vi 自/p 贸/vg 试验区/n 与/cc “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w 核心/n 功能区/nz 联动/vn 发展/vn ，/w 主动/ad 承接/v 自/p 贸/vg 试验区/n 在/p 金融/n 、/w 航运/n 、/w 贸易/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 开放/vn 创新/vi 成果/n ，/w 加快/v 要素/n 集聚/vn ，/w 增强/v 核心/n 枢纽/n 功能/n ，/w 提升/v 全球/n [资源/n 配置/vn]/nz 能力/n 。/w 
孙继伟/nr 表示/v ，/w 浦东/ns 要/v 全力以赴/vl 支持/v 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 改革创新/v ，/w “/w 这种/r 支持/v 不是/c 一般/ad 意义/n 上/f 的/ude1 支持/vn ，/w 而是/c 要/v 把/pba 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 事情/n ，/w 当作/v 自己/rr 的/ude1 事情/n ，/w 举/v 全区/n 之/uzhi 力/n 做好/v 助手/nnt 。/w ”/w 同时/c ，/w 浦东/ns 要/v 成为/v 自/p 贸/vg 改革/v 效应/n 溢出/v 的/ude1 [第一/m 站/vi]/mq ，/w 要/v 成为/v 检验/vn 改革/vn 是否/v 可/v 复制/vn 、/w 可/v 推广/vn 的/ude1 “/w 试验田/n ”/w 。/w 
在/p [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 建设/vn 上/f ，/w 浦东/ns 将/d 鼓励/v 互联网/n 金融/n 、/w [财富/n 管理/vn]/nz 、/w [融资/vn 租赁/vn]/nz 等/udeng 新/a 金融/n 业态/n 发展/vn 。/w 同时/c ，/w 创新/vi 陆家嘴/ns 金融城/nz [管理/vn 体制/n]/nz 机制/n ，/w 拓展/v 金融城/nz 发展/v 空间/n ，/w 优化/v 金融/n 发展/v 环境/n 。/w 在/p [国际/n 航运/n 中心/nis]/nis 建设/v 方面/n ，/w 浦东/ns 将/d 加快/v 集聚/vn 全球/n 知名/a 的/ude1 航运/n 功能性/n 机构/n ，/w 支持/v [航运/n 金融/n]/nz 、/w 航运/n 保险/n 、/w 海事/n 法律/n 、/w [邮轮/n 经济/n]/nz 等/udeng 高端/nz 航运/n 服务业/n 发展/vn 。/w 在/p 贸易中心/nis 建设/vn 上/f ，/w 浦东/ns 将/d 培育/v 和/cc 拓展/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz [电子/n 商务/n 服务/vn]/nz 功能/n ，/w 推进/vi 国家/n 电子商务/nnd 综合/v [创新/vi 实践/vn]/nz 区/n 的/ude1 建设/vn 。/w 
临港/nz 打造/v 独立/a 运转/vi 城区/n 
临港/nz 开发/vn 是/vshi 浦东/ns [二/m 次/qv 创业/vn]/nz 中/f 的/ude1 又/d 一项/mq “/w 重头戏/n ”/w 。/w 孙继伟/nr 表示/v ，/w 目前/t 的/ude1 临港/nz 规划/n 是/vshi 十年/mq 前/f 做/v 的/ude1 ，/w 如今/t 随着/p 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 设立/vn ，/w [交通/n 条件/n]/nz 的/ude1 改善/vn ，/w [经济/n 形势/n]/nz 的/ude1 变化/vn ，/w 有/vyou 必要/a 对/p 原/b 规划/n 进行/vn [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 完善/vn 和/cc 提升/v 。/w 
[按/p 原计划/nz]/nz ，/w 临港/nz 将/d 建成/v 一个/mq 拥有/v [80/m 万/d 至/p 100/m 万/d 人口/n]/mq 的/ude1 新城/ns 。/w 但/c 由于/p 离/v 市中心/s [直线/n 距离/n]/nz 超/v [75/m 公里/q]/mq ，/w 普通/a 卫星城/n 的/ude1 开发/vn 模式/n 对/p 临港/nz 来说/uls 较难/nz 实现/v 。/w “/w 按照/p 中央/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/v 要求/n ，/w 临港/nz 开发/vn 要/v 更/d 注重/v 以人为本/l ，/w 更/d 注重/v 开发/vn 水准/n 和/cc 产业/n 能级/n 。/w 从/p [实际/n 情况/n]/nz 看/v ，/w 临港/nz 应/v 考虑/vn 建设/vn 一座/mq 独立/a 运转/vi 的/ude1 城区/n ，/w 从/p 就业/vn 、/w 卫生/an 、/w 教育/vn 到/v 娱乐/vn 、/w 餐饮/n 、/w 购物/vn ，/w 各项/r [配套/vn 设施/n]/nz 完备/a ，/w 居民/n 可/v 在/p 临港/nz 找到/v [日常/b 生活/vn]/nz 所需/nz 的/ude1 一切/rz 服务/vn ，/w 而/cc 不/d 需要/v 在/p 市区/s 间/f 来回/vd 奔波/vi 。/w ”/w 孙继伟/nr 说/v ，/w 未来/t 临港/nz 的/ude1 [人口/n 规模/n]/nz 应该/v 达到/v 100万至150万/m ，/w 产业/n 功能/n 方面/n ，/w 除了/p 现在/t 的/ude1 [高端/nz 制造业/n]/nz 外/f ，/w 还要/d 围绕/v 自/p 贸/vg 试验区/n 发展/vn 新兴/b 金融/n 、/w [文化/n 创意/n]/nz 、/w 对外贸易/n 展示/v 交易/vn 等/udeng 新/a 业态/n 。/w 
中部/f 经济带/n 将/d 崛起/v 
明年/t ，/w 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 [上海/ns 迪士尼/nrf 乐园/n]/nz 就/d 将/d 开/v 园/ng 迎客/nz 。/w [迪士尼/nrf 乐园/n]/nz 对/p 浦东/ns 来说/uls ，/w 不仅仅/d 是/vshi 一个/mq [旅游/vn 景点/n]/nz ，/w 而是/c 浦东/ns 实现/v [中部/f 崛起/v]/nz 的/ude1 重要/a 希望/v 。/w 
“/w [中部/f 地区/n]/nz 是/vshi 老/a 浦东/ns 与/cc 老/a 南汇/nz 的/ude1 交界/vn 地带/n ，/w 长期以来/dl 发展/vn 滞后/v 。/w 随着/p [迪士尼/nrf 乐园/n]/nz 落户/vi ，/w 这里/rzs 将/d 成为/v 上海/ns 旅游/vn 的/ude1 重要/a 目的地/n ，/w 带动/v 餐饮/n 、/w 购物/vn 、/w 文化/n 等/udeng [相关/vn 产业/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn 。/w ”/w 孙继伟/nr 说/v ，/w 除了/p 迪士尼/nrf 项目/n ，/w 浦东/ns 中部/f 经济带/n 往东/d 延伸/v ，/w 有/vyou 以/p 大/a 飞机/n 总装/v 基地/nis 为/p 核心/n 的/ude1 祝桥/nr 航空城/nz ，/w 往/p 西/f 延伸/v 则/d 有/vyou 转型/vn 中/f 的/ude1 [康桥/nr 工业/n 基地/nis]/nt 和/cc 有着/v “/w 医谷/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 [上海/ns 国际/n 医学/n 中心/nis]/nt ，/w 将/d 成为/v 浦东/ns 经济发展/v 的/ude1 又/d 一个/mq 增长极/n 。/w 
除了/p [中部/f 地区/n]/nz 外/f ，/w 陆家嘴/ns 、/w 金桥/ns 、/w 张江/ns 等/udeng 开发区/ns 都/d 将/d 在/p 浦东/ns [二/m 次/qv 创业/vn]/nz 中/f 焕发/v 新的/a 生命力/n 。/w “/w 浦东/ns 各/rz 大/a 开发区/ns 要/v 站/vi 在/p 全球/n 角度/n ，/w 思考/vn 未来/t 发展/vn ，/w 比如/v 张江/ns 能否/v 成为/v 世界/n 知名/a 的/ude1 科技城/nz ，/w 金桥/ns 能否/v 转型/vn 为/p 产业/n 城/n 。/w 又/d 比如/v 浦东/ns 有/vyou [43/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 黄浦江/ns 岸线/n ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 集聚/v [文化/n 产业/n]/nz ，/w 提升/v [城市/n 功能/n]/nz 和/cc 品质/n 的/ude1 好/a 地方/n 。/w ”/w 孙继伟/nr 称/v ，/w 浦东/ns 发展/vn 留给/v 人们/n 很多/m 想象/v 空间/n ，/w 关键/n 看/v 能否/v 及时/ad 把握/v ，/w 扎实/a 推进/vi ，/w 莫让/nz 机遇/n 白白/d 溜走/v 。/w 
