记者/nnt 16日/t 从/p 财政部/nt 获悉/v ，/w 财政部/nt 近日/t 发布/v 的/ude1 《/w 关于/p 延续/v 宣传/vn 文化/n 增值税/n 和/cc 营业税/n [优惠/vn 政策/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w 明确/a ，/w 在/p 2017年12月31/t 日前/t ，/w 免征/v 图书/n 批发/vn 、/w 零售/v 环节/n 增值税/n 。/w 记者/nnt 同时/c 获悉/v ，/w [财政部/nt 办公厅/nis]/nt 和/cc 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis 办公厅/nis]/nt 近日/t 联合/vd 下发/v 了/ule 《/w 关于/p 开展/v 实体/n 书店/nis 扶持/v [试点/vn 工作/vn]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 决定/v 对/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng [12/m 个/q]/mq 试点/vn 城市/n 开展/v 实体/n 书店/nis 扶持/v 试点/vn ，/w [56/m 家/q]/mq 实体/n 书店/nis 共计/v 获得/v [9000/m 万元/q]/mq 中央/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/v [专项/b 资金/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 我国/n 图书/n 销售/v 环节/n 需/v 缴纳/vn 13%/m 的/ude1 增值税/n ，/w 再/d 加上/v 附着/v 在/p 增值税/n 上/f 的/ude1 城建/n 费/n 、/w [教育/vn 附加费/n]/nz 、/w 防洪费/nz 等/udeng 接近/v 15%/m 。/w 另外/c ，/w 实体/n 书店/nis 的/ude1 盈利/vn 部分/n 还/d 须/d 缴纳/v 25%/m 的/ude1 所得税/n 。/w 此次/rz ，/w 将/d [税收/n 优惠/vn]/nz 扩大/v 到/v 全/a 行业/n ，/w 将/d 使/v 实体/n 书店/nis 的/ude1 [经营/vn 成本/n]/nz 大大/d 下降/vi 。/w (/w 记者/nnt 杨亮/nr )/w 
