注/v ：/w 本/rz 表/n 监测/v 时间/n 为/p 2014年1月1日/t 至/p 2014年1月15日/t ；/w 数据/n 统计/v 样本/n 来源于/v [新浪/ntc 微博/n]/nz 平台/n ；/w 副/b 省级/b 以上/f 城市/n 包括/v 直辖市/n 、/w 省会/n 城市/n 和/cc [计划/n 单列/v 市/n]/n 。/w 
公安/n 微博/n [舆情/n 应对/v]/nz 案例/n 分享/v ：/w 
汤唯/nr 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 公安/n 微博/n 制作/v 防骗/nz 宝典/n 
据/p 新民网/nz 消息/n ，/w 中国/ns 影视/b 女演员/nnd 汤唯/nr 1月11日/t 在/p 上海/ns 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 被/pbei 骗走/nz 21万余元/m 。/w 汤唯/nr 事后/f 向/p 松江/ns 警方/n 报案/vi ，/w 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 
汤唯/nr 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 引发/v 网民/gi 广泛/a 关注/v 。/w [上海市/ns 公安局/nis]/nto 松江/ns 分局/nis 官方/n 微博/n @/w 警民/n 直通车/nz -/w 松江/ns 发/v 博/ag 盘点/v 骗子/n 常用/a 的/ude1 那些/rz 画皮/n ，/w 提醒/v 网友/n 骗子/n 通过/p 电话/n 、/w 网络/n 实施/v 的/ude1 诈骗/vn ，/w 很多/m 都/d 是/vshi 通过/p 扮演/v 房东/n 、/w 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 等/udeng 角色/n 开始/v 的/ude1 。/w 
[南京市/ns 公安局/nis 江宁/nr 分局/nis]/nt 官方/n 微博/n @/w 江宁/nr 公安/n 在线/vn 总结/v 出品/vi 了/ule 实用/a 的/ude1 防范/vn 电话/n 、/w 短信/n 、/w [网络/n 诈骗/vn]/nz 宝典/n ，/w 将/d 各种/rz 骗术/n 一网打尽/vl ，/w 让/v 骗子/n 无缝/b 可/v 钻/v 。/w @/w [中国/ns 新闻网/n]/nz 、/w @/w 央视/j 新闻/n 等/udeng 媒体/n 微博/n 均/d 转发/v 了/ule 这/rzv 则/d 宝典/n ；/w @/w 公安部/nto [打四黑/nz 除四害/nz]/nz 、/w @/w 厦门/ns 警方/n 在线/vn 等/udeng 公安/n 微博/n 也/d 转发/v 了/ule 相关/vn 微博/n 。/w 
@/w 公安部/nto [打四黑/nz 除四害/nz]/nz 发/v 博/ag 提醒/v 广大/b 网友/n ，/w 在/p 怪/a 这些/rz 骗子/n 过分/ad 狡猾/a 之/uzhi 余/ng ，/w 我们/rr 也/d 应该/v [擦亮/v 眼睛/n]/nz 。/w 千万/m 别/d 再/d 把/pba [电信/n 诈骗/vn]/nz 看成/v 别人/rr 的/ude1 笑话/n 。/w 
汤唯/nr 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 迅速/ad 在/p 微博/n 平台/n 形成/v 热点/n ，/w 许多/mq 公安/n 微博/n 能够/v 根据/p 热点/n 制作/v 设置/vn 议程/n ，/w 充分/ad 体现/v 出/vf 公安/n 微博/n 服务/v 能力/n 的/ude1 提升/vn 。/w 当前/t ，/w [政务/n 微博/n]/nz 内容/n 同/p 质化/nz 、/w [心灵/n 鸡汤/n]/nz 化/v 现象/n 较为/d 严重/a ，/w 如何/ryv 加强/v 自身/rr [选题/n 策划/vn]/nz 能力/n 成为/v 一大/n 考验/vn 。/w 
各地/rzs [政务/n 微博/n]/nz 不妨/d 从/p 公安/n 微博/n 制作/v 防骗/nz 宝典/n 当中/f 吸取/v 经验/n ，/w 加强/v 对/p 舆情/n 热点/n 的/ude1 预判/nz ，/w 快速/d 进行/vn [选题/n 策划/vn]/nz 。/w 尤其/d 是/vshi 在/p 春运/n 期间/f ，/w [政务/n 微博/n]/nz 不妨/d 多/a 策划/vn 一些/mq 防火/vn 、/w 防盗/vn 、/w 防/v 诈骗/vn 的/ude1 专题/n 信息/n ，/w 既/c 为/p 网友/n 提供/v [实用/a 信息/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 能/v 提升/vn 微博/n 形象/n 。/w 
@/w [兰州/ns 榆中/ns]/nt 公安/n 正面/b 回应/vn 鸣枪/vi 示警/nz 获/v 舆论/n 肯定/v 
1月/t ，/w 涉/vg 警/ng 事务/n 中/f ，/w 警方/n 鸣枪/vi 制止/v 哄抢/v 事件/n 备受/v [公众/n 舆论/n]/nz 关注/v 。/w 1月4日11时/t 许/v ，/w 一辆/mq 满载/v 橘子/nf 的/ude1 卡车/n 在/p 兰州市/ns 榆中县/ns 和平镇/ns 路段/n 侧/ng 翻/v ，/w 6万多斤/m 橘子/nf 散落/v ，/w 遭遇/v 当地/s 村民/n 哄抢/v ，/w 货主/n 报警/vn 后/f ，/w 榆中/ns 警方/n 赶到/v 现场/s 予以/vx 制止/v ，/w 至/p 15时/t ，/w 现场/s 越发/d 混乱/a ，/w 哄抢/v 趋于/v 失控/vn ，/w 警方/n 制止/v 无效/vn ，/w 情急/a 之中/f 警察/nnt 在/p 高处/s 进行/vn 了/ule 鸣枪/vi 示警/nz 。/w 
鸣枪/vi 示警/nz ，/w 舆论/n 沸腾/vi 。/w 公众/n 对于/p 鸣枪/vi 示警/nz 呈现/v 出/vf [两/q 方面/n]/mq 极端/n 态度/n ：/w 一方面/c 肯定/v 警方/n 作为/p ，/w 认为/v 有力/a 制止/v 哄抢/v 行为/n ；/w 一方面/c 则/d 质疑/vn 否定/v ，/w 认为/v 警方/n 持枪/vd 威胁/v 公众/n 安全/an 。/w 相关/vn [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 也/d 从/p 枪支/n 管制/vn 、/w 鸣枪/vi 示警/nz 条件/n 等/udeng 方面/n 进行/vn 解析/v ，/w 形成/v 全民/n 热/a 议/v 的/ude1 舆论/n 态势/n 。/w 
至/p 7日/t 午夜/t ，/w @/w [兰州/ns 榆中/ns]/nt 公安/n 发布/v 微博/n 回应/vn ，/w 选择/v 在/p 这/rzv 一/m 时段/n 发布/v 长/a 微博/n 进行/vn 说明/v ，/w 也/d 意在/v 规避/v 舆论/n 高峰期/n ，/w 但/c 发布/v 后/f 仍/d 立即/d 受到/v 广泛/a 关注/v ，/w 原/b 微博/n 转/v 评/v 数量/n 达到/v [2500/m 条/q]/mq 。/w 
回应/v 内容/n 中/f ，/w @/w [兰州/ns 榆中/ns]/nt 公安/n 对/p 当天/t 事态/n 进行/vn 了/ule 充分/ad 说明/v ，/w [事件/n 进展/vn]/nz 和/cc [时间/n 节点/n]/nz 清晰/a 明确/a ，/w 出警/v 信息/n 完整/a ，/w 引用/v 法律/n 条例/n ，/w 对/p 鸣枪/vi 示警/nz 的/ude1 行为/n 正当/a 性/ng 做出/v 了/ule 有力/a 说明/v ，/w 因此/c 几乎/d 获得/v 多数/a 网民/gi 的/ude1 舆论/n 支持/v 。/w 
网友/n @/w Zeke/x 的/ude1 奶酪/nf 支持/v 警方/n 鸣枪/vi 示警/nz ，/w 称/v 警察/nnt 有/vyou 责任/n 保护/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 财产/n 与/cc [生命/n 安全/an]/nz 的/ude1 。/w 网友/n 行走/vi 中/f 的/ude1 风景/n 2014/m 则/d 对/p 哄抢/v 行为/n 感到/v 愤慨/an ，/w 看到/v 这样/rzv 的/ude1 报道/vn ，/w 心情/n 沉重/a 、/w 愤慨/an ！/w 那/rzv [一张/mq 张/q]/mq 不同/a 表情/n 的/ude1 脸/n 好像/v 是/vshi 收获/n 着/uzhe 自己/rr 劳动/vn 的/ude1 果实/n ，/w 那么/c 那么/c 有/vyou 肆/ng 无/v 恐/vg 。/w 
鸣枪/vi 制止/v 哄抢/v 事件/n 从/p 非议/v 警方/n 行为/n 到/v 支持/vn 警方/n 行为/n ，/w 很大/d 程度/n 上/f 得益/vi 于/p @/w [兰州/ns 榆中/ns]/nt 公安/n 的/ude1 主动/ad 说明/v ，/w 在/p 舆论/n 漩涡/n 中/f ，/w 鸵鸟/n 心态/n 无助于/v 事态/n 解决/v ，/w 更/d 不利于/v 舆情/n 发展/vn ，/w 警方/n 行为/n 只要/c 依法/d 依/v 规/ng ，/w 做出/v 合理/a 说明/v ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 获得/v [公众/n 舆论/n]/nz 支持/v 。/w 
@/w 平安/a 北京/ns 回应/v 错误/n 安全/an 提示/v 单/b 
1月10日/t ，/w 一名/mq 网友/n 去/vf 西城区/ns 虎/n 坊/ng 路/n 附近/f 的/ude1 一家/n 银行/nis 办理/v 业务/n 时/ng ，/w 发现/v 银行/nis 的/ude1 提示/vn 开头/n 写/v 着/uzhe [西城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 特别/d 提示/v ，/w 而/cc 落款/n 却/d 为/p 建议/n 您/rr 与/cc 东城/ns 分局/nis 联系/v 进一步/d 咨询/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 落款/n 让/v 不少/m 网友/n 以为/v 是/vshi 个/q 笑话/n ，/w 纷纷/d 向/p @/w 平安/a 北京/ns 求证/v 。/w 
1月10日/t 晚/tg 10时/t 许/v ，/w @/w 平安/a 北京/ns 发布/v 题为/v 《/w [西城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 谢谢/v 大家/rr 挑错/vi 》/w 的/ude1 长/a 微博/n ，/w 回应/v 网友/n 质疑/vn ，/w 解释/v 错误/n 出现/v 的/ude1 原因/n ，/w 出现/v 开头/n 写/v [西城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 而/cc 结尾/n 却/d 是/vshi 东城/ns 分局/nis 这/rzv 一/m 错误/n ，/w 是因为/c 银行/nis 的/ude1 这/rzv 处/n [营业/vn 网点/n]/nz 位于/v 西城区/ns 虎/n 坊/ng 路/n ，/w 但/c 其/rz 所属/n 支行/n 是/vshi 在/p 东城区/ns 珠市口/nz 。/w 由于/p 支行/n 的/ude1 [安全/an 管理/vn]/nz 关系/n 归属/vn 在/p 东城/ns 分局/nis ，/w 所以/c 银行/nis 方面/n 认为/v 客户/n 有/vyou [安全/an 问题/n]/nz 应该/v 联系/vn 东城/ns 分局/nis 。/w @/w 平安/a 北京/ns 还/d 感谢/v 网友/n 的/ude1 提醒/vn 和/cc 挑错/vi ，/w 表示/v 以后/f 会/v 将/d 工作/vn 做/v 的/ude1 更为/d 细致/a 。/w 
多数/a 网友/n 对/p @/w 平安/a 北京/ns 的/ude1 回应/vn 表示/v 认可/vn ，/w 指出/v 官/n 微/ag 能够/v 比较/d 快速/d 地/ude2 反应/vn ，/w 直面/v 问题/n ，/w 解释/v 清晰/a ，/w 认错/vi 态度/n 诚恳/a 。/w 网友/n @/w 小猴/nz 戴/v 顶/v 瓜皮帽/n 留言/n 表示/v ，/w 解释/v 很/d 及时/ad ，/w 且/c 态度/n 肯切/a ，/w 从容/a 平和/a ，/w 这/rzv 也/d 说明/v ：/w 一/m 是/vshi 重视/v 群众/n 呼声/n ；/w 二/m 是/vshi 工作/vn 效率高/nz ；/w 三/m 是/vshi 虽/c 事出有因/vl ，/w 但/c 不/d 推/v 不/d 诿/vg ，/w 能/v 高屋建瓴/al 。/w @/w 平安/a 北京/ns 这次/r 应对/v 负面/b 舆情/n [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz ，/w 姿态/n 委婉/a 以/p 感谢/v 挑错/vn 获得/v 了/ule 网友/n 的/ude1 好感/n 。/w 
从/p 舆情/n 后续/vn 发酵/vi 来看/u ，/w @/w 平安/a 北京/ns 的/ude1 解释/vn 性/ng 帖文/nz 仅/d 收获/n [几百/m 条/q]/mq 转发/v ，/w 信息/n 覆盖面/n 有限/a 。/w 而/cc [西城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 的/ude1 错误/n 安全/an 提示/v 单/b 仍/d 被/pbei 许多/mq 网友/n 以/p 看笑话/nz 的/ude1 心态/n 转发/v 扩散/vn 。/w 
