今晚/t 开始/v 我/rr 区/n 南部/f 和/cc 东北部/f 有/vyou 强/a 降雪/vi 
16日/t ，/w 记者/nnt 从/p 自治区/n 气象台/nis 获悉/v ，/w 受/v 南部/f 暖湿气流/n 和/cc 北部/f 冷空气/n 共同/d 影响/vn ，/w 预计/v 今日/t 夜间/n 至/p 19日/t ，/w 我/rr 区/n 南部/f 和/cc 东北部/f 有/vyou 强/a 降雪/vi 天气/n ，/w 需/v 防范/vn 降雪/vi 对/p [交通/n 运输/vn]/nz 等/udeng 造成/v 的/ude1 影响/vn 。/w 
自治区/n 气象台/nis 首席/n 预报员/nnt 胡初阳/nr 介绍/v ，/w 受/v 冷暖空气/n 共同/d 影响/vn ，/w 预计/v 今日/t 夜间/n 至/p 19日/t ，/w 我/rr 区/n [阿里/ns 地区/n]/ns 、/w [日喀则/ns 地区/n]/ns 西南部/f 、/w [那曲/ns 地区/n]/ns 、/w [昌都/ns 地区/n]/ns 和/cc 沿江/nz 一线/n 有/vyou 小到中雪/n ，/w 其中/rz ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 南部/f 、/w [日喀则/ns 地区/n]/ns 西南部/f 、/w [那曲/ns 地区/n]/ns 中/f 东部/f 和/cc [昌都/ns 地区/n]/ns 北部/f 有/vyou 中到大雪/n ，/w 量级/n 在/p [5/m 至/p 10/m 毫米/q]/mq 左右/f ，/w 局/n 地/ude2 有/vyou 暴雪/nz ，/w 量级/n 在/p [10/m 到/v 25/m 毫米/q]/mq 左右/f 。/w 
此外/c ，/w 胡初阳/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 此次/rz 强/a 降雪/vi 天气/n 之后/f ，/w 我/rr 区/n 自/p 西/f 向/p 东/f 有/vyou 一次/mq [5/m 至/p 8/m ℃/w]/mq 的/ude1 降温/vn 天气/n ，/w 个别/a 地方/n 降温/vi 幅度/n 可达/nz [10/m ℃/w]/mq 以上/f 。/w “/w 目前/t 正值/v 春运/n ，/w 降雪/vi 降温/vi 天气/n 将/d 对/p 国道/n 219/m 、/w 109/m 、/w 317/m 、/w [318/m 及/cc]/mq 省道/n 207/m 、/w 204/m 沿线/f 道路/n 带来/v 不利/a 影响/vn ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 需/v 做好/v 公路/n 、/w [城市/n 道路/n]/nz 的/ude1 融雪/v 、/w 清扫/v 以及/cc 交通/n 管控/nz 工作/vn 。/w 另外/c ，/w [高寒/b 牧区/n]/nz 特别/d 是/vshi 易/ad 灾区/n ，/w 需/v 防范/vn 强/a 降雪/vi 、/w 大风/n 及/cc 雪/n 后/f 降温/vi 天气/n 对/p 畜牧业/n 生产/vn 的/ude1 不利/a 影响/vn ，/w 需/v 备好/v 应急/vn 粮草/n ，/w 做好/v 牲畜/n 防风/vn 和/cc 防寒/vn 保暖/a 等/udeng 措施/n 。/w ”/w 胡初阳/nr 说/v 。/w （/w 次/qv 吉/b 记者/nnt 李亚蕾/nr ）/w 
