记者/nnt 从/p 日前/t 正在/d 召开/v [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 西藏/ns 分会/nis [第/m 十/m 次/qv]/mq 代表大会/n 上/f 了解到/v ，/w 自/p 2005年/t [藏传/b 佛教/nz]/nz 格西拉让巴/nrf [考试/vn 制度/n]/nz 恢复/v 以来/f ，/w 来自/v 西藏/ns 各地/rzs 的/ude1 [64/m 名/q]/mq 僧人/nnt 获得/v 格西拉让巴/nrf 学位/n ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 相应/vi 数据库/n 。/w 
西藏/ns 2013/m 年度/n [藏传/b 佛教/nz]/nz 晋升/v 格西拉让巴/nrf 立/v 宗/vg 答辩/vn 现场/s 摄影/vn ：/w 马静/nr 
据/p 了解/v ，/w 格西拉让巴/nrf 是/vshi [藏传/b 佛教/nz]/nz 传统/n 最高/a 学位/n ，/w 近似/a 于/p 佛学/n [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w 是/vshi 每一个/mq [藏传/b 佛教/nz]/nz 学/v 经/p 僧人/nnt 的/ude1 最高/a 目标/n 。/w 僧人/nnt 要/v 通过/p [中国/ns 佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 举行/v 的/ude1 格西拉让巴/nrf 学位/n 预考/nz 和/cc 终/d 考/v 答辩/vn 才能/n 获得/v 格西拉让巴/nrf 学位/n ，/w 预考/nz 通常/d 是/vshi 夏天/ns 在/p 拉萨/ns [三/m 大/a]/mq 寺/ng 轮流/vd 举行/v ，/w 预考/nz 和/cc 终/d 考/v 一年/mq 举行/v 一次/mq 。/w 辩经/nz 内容/n 主要/b 围绕/v [藏传/b 佛教/nz]/nz 显宗/nz 《/w [五/m 部/q 大/a 论/v]/nz 》/w 来/vf 进行/vn ，/w 包括/v 《/w 释量论/nz 》/w 、/w 《/w 入/v 中观论/nz 》/w 、/w 《/w [现/tg 观/vg 庄严论/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 戒律/n 论/v 》/w 和/cc 《/w 俱舍论/nz 》/w 。/w 
