记者/nnt 从/p 全国/n 海洋/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ：/w 去年/t ，/w 我国/n 完成/v 全国/n 海域/n 海岛/ns [地名/n 普查/vn]/nz ，/w 共/d 查清/v 我国/n 海岛/ns [11933/m 个/q]/mq ，/w 新/a 命名/v [3481/m 个/q]/mq 。/w 编制/vn 了/ule 海岛/ns 标准/n 名录/n 、/w 地名志/nz 等/udeng 成果/n ，/w 完成/v 了/ule 国家/n 海岛/ns 监视/v [监测/vn 系统/n]/nz 部署/vn 与/cc 运行/vn 。/w 
2014年/t ，/w 我国/n 将/d 全力/d 推进/vi [20/m 艘/q]/mq 新建/v 海警/nnd 船/n 建造/v 工作/vn ，/w 确保/v 按期/d 下水/vi 入列/v 。/w 继续/v 推进/vn 省级/b 维权/n 专用/v 海监船/nz 、/w 沿海/f [渔政/nis 执法/vn 船/n]/nz 及/cc 违规/v 渔船/n 扣押/v 所/usuo 建造/v 工作/vn 。/w 启动/v 新的/a 大型/b 、/w 特/ag 型/k 执法/vn 船舶/n 飞机/n 购建/vn 立项/vi 工作/vn 。/w 
2013年/t ，/w 我国/n 继续/v 深入/ad 开展/v 维权/n 执法/vn 专项/b 行动/vn ，/w 钓鱼岛/ns 海域/n 持续/vd 保持/v 有效/a 常态化/nz 维权/n 巡航/vi ，/w 黄岩岛/nr 有效/a 管控/nz ，/w 仁爱礁/nz 、/w 美济礁/nz 海域/n 有效/a 值守/nz 。/w 自/p 2013年8月/t 中旬/t 开始/v ，/w [中国/ns 海警/nnd]/nz 船/n 编队/n 持续/vd 对/p 北/f 康/ag 、/w [南/b 康/ag 暗沙/nz]/nz 海域/n 进行/vn 了/ule 巡航/vi 监控/vn 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t ，/w [中国海/ns 监/vg]/nz 完成/v 船舶/n 定期/d 维权/n 巡航/vi 执法/vn [36/m 个/q]/mq 航次/n ，/w 海上/s 巡航/vi [262/m 天/qt]/mq ，/w 巡航/vi 范围/n 覆盖/v 我国/n 管辖/v 的/ude1 全部/m 海域/n 。/w 抵/v 近/a 观察/v [南沙/ns 群岛/n]/ns 被/pbei 侵占/v 岛礁/n [18/m 处/n]/mq 、/w 无人/b 岛礁/n [26/m 处/n]/mq 。/w 发现/v 各类/r [外籍/n 船舶/n]/nz 共计/v [188/m 艘/q]/mq 次/qv 、/w 外籍/n 飞机/n [21/m 架次/qv]/mq ，/w 有效/a 制止/v 了/ule 外方/n 的/ude1 非法/b 勘探/v 行为/n 。/w 组织/n 巡航/vi 编队/n 共/d [50/m 次/qv]/mq 进入/v 钓鱼岛/ns 领海/n 巡航/vi ；/w 看/v 住/vn 黄岩岛/nr ，/w 持续/vd 监控/v 仁爱礁/nz 。/w 
今年/t ，/w 蛟龙号/nz [7000/m 米/q]/mq [载人/b 潜水器/n]/nz 将/d 在/p [西北/ns 太平洋/ns]/nz 和/cc 西南/ns 印度洋/nsf 继续/v 开展/vn 试验性/nz 应用/v 航次/n ，/w 同时/c 摸索/v 开放/vn 、/w 共享/v 的/ude1 蛟龙号/nz 应用/v 机制/n 。/w 将/d 积极/ad 履行/v 勘探/vn 合同/n ，/w 开展/v 资源/n 评价/vn 、/w 深海/n 环境/n 研究/vn ，/w 开展/v 矿区/n 申请/v 主体/n 研究/vn ，/w 适时/ad 提出/v 新/a 矿区/n 的/ude1 申请/vn 主张/v 。/w （/w 记者/nnt 余建斌/nr 、/w 尹晓宇/nr ）/w 
