中新社/nt 拉萨/ns 1月16日/t 电/n (/w 贡桑拉姆/nrf )/w 记者/nnt 从/p 16日/t 在/p 拉萨/ns 举行/v 的/ude1 [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 西藏/ns 分会/nis [第/m 十/m 次/qv]/mq 全区/n 代表大会/n 获悉/v ，/w 西藏自治区/ns 自/p 2003年/t [藏传/b 佛教/nz]/nz 格西拉让巴/nrf [考试/vn 制度/n]/nz 恢复/v 以来/f ，/w 已有/v [64/m 名/q]/mq 僧人/nnt 获得/v 该/rz 学位/n 并/cc 建立/v 数据库/n 。/w 
在/p [藏传/b 佛教/nz 格鲁派/nz]/nz 的/ude1 教学/vn 体系/n 中/f ，/w 考取/v “/w 格西/nrf ”/w 学位/n 是/vshi 重要/a 环节/n 。/w “/w 格西/nrf ”/w 藏/v 语意/n 为/p “/w 善知识/nz ”/w ，/w 分/qt 多/a 让/v 巴格西/nrf 、/w 林斯格西/nrf 、/w 措/vg 让/v 巴格西/nrf 和/cc 拉/v 让/v 巴/b [四/m 个/q]/mq 格西/nrf 等级/n 。/w 格西拉让巴/nrf 是/vshi [藏传/b 佛教/nz 格鲁派/nz]/nz 僧人/nnt 修学/nz 显宗/nz 的/ude1 最高/a 学位/n ，/w 近似/a 于/p 现代/ntc 意义/n 上/f [博士/nnt 学位/n]/nz 的/ude1 宗教/n 学位/n ，/w 是/vshi [藏传/b 佛教/nz]/nz 学/v 经/p 僧人/nnt 的/ude1 最高/a 目标/n 。/w 
格西拉让巴/nrf 学位/n 考试/vn 分/qt 预考/nz 和/cc 终/d 考/v 。/w 参加/v 该/rz 学位/n 考试/vn 的/ude1 僧人/nnt 要/v 先/d 通过/p 预考/nz ，/w 并/cc 在/p 来/vf 年/qt 参加/v 立/v 宗/vg 仪式/n ，/w 通过/p 甘丹寺/ns 、/w 哲蚌寺/ns 、/w 色拉寺/nsf “/w [三/m 大/a]/mq 寺/ng ”/w 的/ude1 多/a 位/q 高僧/nnd 提出/v 的/ude1 佛学/n [疑难/n 问题/n]/nz 的/ude1 答辩/vn ，/w 两次/mq 考试/vn 全部/m 通过/p 才能/n 最终/d 取得/v 学位/n 。/w 
1988年/t ，/w 考取/v 格西拉让巴/nrf 学位/n 的/ude1 活动/vn 中止/v 。/w 为/p 鼓励/v 僧人/nnt 不断/d 提高/v 宗教/n 学识/n ，/w 继承/v 和/cc 宏扬/nz [藏传/b 佛教/nz]/nz ，/w 2003年/t 西藏自治区/ns 通过/p 《/w 西藏自治区/ns [藏传/b 佛教/nz]/nz 僧人/nnt 学/v 经/p 晋升/v 格西拉让巴/nrf 学位/n 管理/v [暂行/b 办法/n]/nz 》/w ，/w 格西拉让巴/nrf [考试/vn 制度/n]/nz 得以/v 恢复/vn 。/w 
此外/c ，/w [佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 积极/ad 开展/v 保护/vn 和/cc 抢救/v 《/w 丹珠尔/nrf 》/w 大藏经/n 木刻/n 板/ng 制作/v 工作/vn 。/w 目前/t ，/w 纳/v 塘/ng 版/n 《/w 丹珠尔/nrf 》/w 大藏经/n 已/d 刻制/v 完成/vn [205/m 部/q]/mq ，/w 剩余/vn [20/m 部/q]/mq 预计/v 2015年/t 刻制/v 完成/vn 。/w (/w 完/vi )/w 
