清新/a 会/v 风/n “/w 轻装/n ”/w 上/f 会/v 
—/w —/w 各地/rzs 务实/vi 俭朴/a 开/v 两会/n 
在/p 河南省/ns 两/m 会上/n ，/w 记者/nnt 捕捉/v 到/v 令人/v 惊喜/a 的/ude1 变化/vn ：/w 没有/v 摆/v 矿泉水/nf 、/w 烟灰缸/n ；/w 没有/v 桌/ng 餐/qv ，/w 只有/c 自助餐/n 和/cc “/w 光盘/n ”/w …/w …/w 不独/c 河南/ns ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 正/d 陆续/d 召开/v 的/ude1 两/m 会上/n ，/w “/w 务实/vi 、/w 节俭/a 、/w 高效/b ”/w 蔚成风气/vl 。/w 
会期/n 缩短/v 重实效/nz 
没有/v 横幅/n 、/w 彩旗/n ，/w 也/d 没有/v 鲜花/n 簇拥/v …/w …/w 在/p [西藏/ns 两会/n]/nt 代表/nnt 委员/nnt 抵达/v 驻地/n 的/ude1 那/rzv 一刻/mq ，/w [不少/m 人/n]/mq 都/d 被/pbei 迎面而来/vl 的/ude1 两会/n 新/a 会/v 风/n 所/usuo 感染/v ，/w “/w 这样/rzv 好/a ，/w 简单/a 朴实/a 。/w ”/w 
在/p [辽宁/ns 人代会/nis]/nt 会场/n 、/w 代表团/n 驻地/n ，/w 不再/d 摆放/v 花草/n 绿植/nz ，/w 不/d 铺设/v 迎宾/vn 地毯/n ，/w 不/d 悬挂/v 气球/n 条幅/n 。/w 重庆/ns 则/d 取消/v 了/ule 大会/n 会场/n 的/ude1 乐队/nis 迎宾/vn 和/cc 奏乐/vi 。/w 湖北/ns 代表/nnt 委员/nnt 驻地/n 的/ude1 迎宾/vn 地毯/n 不见/v 了/ule ，/w 房间/n 也/d 取消/v 了/ule 水果/n 和/cc 点心/nf 。/w 山东/ns 在/p 会场/n 外/f 设立/v 集中/vn 饮水处/n 。/w 青海/ns 则/d 决定/v 压缩/vn [列席/v 人员/n]/nz 。/w 
[河北/ns 两会/n]/nt 期间/f 不再/d 统一/vn 发放/v 药品/n ，/w [会议/n 期间/f]/nz 就医/vi ，/w 参会/v 人员/n 可/v 与/cc 医务室/n 联系/v ，/w 还/d 设立/v 了/ule 会/v 风/n 会/v 纪/ng 督查/v 组/n ，/w 进行/vn 明察暗访/vl 。/w 
压缩/v 会期/n 成为/v 各地/rzs 两会/n 共同/d 的/ude1 选择/vn 。/w 云南省/ns [政协/nis 会议/n]/nz 压缩/v 为/p [4/m 天/qt]/mq 半/m ，/w 为/p 近年来/dl 最/d 短/a 会期/n 。/w 西藏/ns [政协/nis 会议/n]/nz 会期/n 则/d 由/p 去年/t 的/ude1 [6/m 天/qt]/mq 缩短/v 为/p [5/m 天/qt]/mq 。/w 辽宁/ns [政协/nis 会议/n]/nz 会期/n 由/p [4/m 天/qt]/mq 半/m 压缩/v 到/v [4/m 天/qt]/mq 。/w [陕西省/ns 人代会/nis]/nt 会期/n 压缩/v 为/p [5/m 天/qt]/mq 半/m 。/w 
吃住行/nz 上/f 反/vi “/w 四/m 风/n ”/w 
在/p [新疆/ns 两会/n]/nt 主会场/n [昆仑/ns 宾馆/nis 餐厅/nis]/nt ，/w 委员/nnt 们/k 采取/v 自助/b 用餐/vi 形式/n ，/w 菜品/n 以/p 家常菜/nf 为主/vi 。/w 在/p [雪域/n 高原/n]/nz ，/w 委员/nnt 代表/nnt 用餐/vi ，/w 没有/v 酒水/n ，/w 没有/v 高档/b 菜肴/n ，/w 清一色/bl 的/ude1 自助餐/n 。/w 代表/nnt 委员/nnt 纷纷/d 加入/v “/w 光盘/n 行动/vn ”/w 。/w 
[广西/ns 人代会/nis]/nt 要求/n ，/w 各/rz 代表团/n 之间/f 不得/vi 相互/d 宴请/v ，/w 互/d 送/v 土特产/n ；/w 代表/nnt 统一/vn 到/v 驻地/n 用/p 自助餐/n ，/w 一律/d 不/d 上/f 酒水/n ；/w 代表团/n 入住/v 宾馆/nis 不/d 举行/v [欢迎/v 仪式/n]/nz ，/w 各/rz 代表团/n 正副/b 团长/nnt 不再/d 住/vi 套间/n 。/w 
[浙江省/ns 政协/nis]/nto 根据/p 在/p 杭/b 委员/nnt 意愿/n 准确/a 核定/v 住/vn 会/v 人数/n ，/w 避免/v 浪费/vn 。/w 在/p 甘肃/ns ，/w 居住/v 在/p 兰州市/ns 城关区/ns 的/ude1 代表/nnt 委员/nnt 原则上/nz 不/d 安排/v 住宿/vn 。/w 在/p 宁夏/ns ，/w 自治区/n 下/f 派/v 代表/nnt 、/w 银川市/ns 的/ude1 部分/n 代表/nnt 不/d 安排/v 住宿/vn ，/w 减少/v 会议/n 用房/n 。/w 
为/p 节约/v 开会/vn 成本/n ，/w [江西省/ns 南昌市/ns 政协/nis]/nt [十三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 分组/vn 讨论/v 会议/n 地点/n 首次/m 设在/v 市政协/n 机关/n 大楼/n 内/f 。/w 列席/v [人大/nis 会议/n]/nz 时/ng ，/w 统一/vn 乘坐/v 工作/vn 大巴/n 前往/v 。/w 
没有/v 警车/n 开道/vi ，/w 没有/v [交通/n 管制/vn]/nz ，/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 们/k 集体/n 乘坐/v 的/ude1 车队/nis ，/w 在/p 一些/mq 交通/n 繁忙/a 的/ude1 路段/n ，/w 同样/d 车行/nis 缓慢/a 。/w 为/p 节省/v 会议/n 经费/n ，/w 本次/r 会议/n 对/p 包车/v 车辆/n 进行/vn 实时/n 租赁/vn 。/w 
代表/nnt 委员/nnt 安心/a 议事/vn 
“/w 就/d 这/rzv 点/qt ，/w 还有/v 其他/rzv 东西/n 吗/y ？/w ”/w 到/v 会/v 报到/vn 的/ude1 西藏自治区/ns 人大代表/nnt 扎西央金/nrf ，/w 掂/v 了/ule 掂/v 文件袋/n 有点/d 不/d 习惯/n ，/w “/w 文件袋/n 越来越/d ‘/w 瘦/a ’/w 了/ule ！/w ”/w 安徽省/ns [合肥市/ns 瑶海区/ns]/nz 人大代表/nnt 徐文生/nr 领到/v 的/ude1 会务/n 用品/n 就是/v 资料袋/n 和/cc [一/d 杯/ng]/mq 自取/nz 的/ude1 茶水/n ，/w “/w 这种/r 形式/n 很好/ad ！/w 有利于/v 把/pba 更多/ad 的/ude1 精力/n 放在/v 具体/a 工作/vn 上/f 。/w ”/w 
北京市/ns 人大代表/nnt 、/w [中国/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 副教授/nnt 范志红/nr 惊喜/a 地/ude2 发现/v ，/w 今年/t 的/ude1 纸质/n 版/n 会议/n 材料/n 明显/a 减少/v ，/w 很多/m 资料/n 通过/p 电子版/n 或/c 网上/s 公布/v 的/ude1 形式/n 发放/v 。/w 
“/w 装/v 材料/n 的/ude1 包/v 就是/v 一个/mq 纸袋/n ，/w 这样/rzv 更/d 环保/n 、/w 节约/v 。/w ”/w [贵州省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [贵州/ns 财经/n 大学/nis]/nt 教授/nnt 顾雪松/nr 说/v ，/w 小小/z 材料/n 袋/ng 透露/v 一股/mq 节俭/a 之/uzhi 风/n 。/w 
在/p [甘肃/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 小组/nis 讨论/v 发言/vn 会场/n ，/w 委员/nnt 们/k 的/ude1 提案/n 多/a 围绕/v 全省/n 战略/n 工作/vn 大局/n 的/ude1 “/w 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 、/w “/w 扶贫/vn 攻坚/vn ”/w 、/w “/w 构筑/v 生态/n 屏障/n ”/w 等/udeng 重要/a 议题/n ，/w 有理有据/vl 。/w 
“/w 这次/r 省/n 两会/n ，/w 会前/t 没有/v 晚会/n 宴请/v ，/w 开会/vi 也/d 不/d 发/v 笔/n 和/cc 本子/n 。/w ”/w [四川省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 赵中书/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 这样/rzv 的/ude1 会/v 风/n 让/v 我们/rr 很/d 振奋/v ，/w 真切/a 地/ude2 感觉到/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 落/v 到/v 了/ule 实处/s 。/w ”/w （/w [本报/rz 记者/nnt]/nz ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月17日04/t 版/n ）/w 
