新华网/nz 拉萨/ns １月１７日/t 电/n （/w 记者/nnt 黎华玲/nr 、/w 索朗德吉/nrf ）/w [西藏自治区/ns 教育厅/nis]/nt 最新/a [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w ２０１３年/t 西藏/ns [高考/vn 招生/vn]/nz 农牧民/n 子女/n 人数/n 超过/v [７９００/m 人/n]/mq ，/w 占/v 招生/vn 总人数/nz 的/ude1 ６０％/m 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 西藏/ns 考入/v 大学/nis 的/ude1 学生/nnt 中/f ，/w 每/rz [一/d 百/m 人/n]/mq 里/f 就/d 有/vyou [６０/m 人/n]/mq 为/p 农牧民/n 子女/n 。/w 
“/w 西藏/ns 人口/n 约/d ３００万/m ，/w 农牧民/n 占/v [八/m 成/v]/mq 以上/f ，/w 现在/t 农牧民/n 子女/n 考上/v 大学/nis 的/ude1 占/v 招生/vn 总人数/nz 的/ude1 [六/m 成/v]/mq ，/w 这/rzv 充分/ad 说明了/v 西藏/ns 教育/vn 的/ude1 公平/a 。/w ”/w [西藏自治区/ns 教育厅/nis]/nt 厅长/nnt 马升昌/nr 说/v 。/w 
马升昌/nr 表示/v ，/w 中央/n 历来/d 重视/v 中/f [西部/f 地区/n]/nz 的/ude1 教育/vn ，/w 对/p 农村/n 学生/nnt 考大学/nz 的/ude1 问题/n 也/d 一年/mq 比/p 一年/mq 重视/v ，/w 包括/v 西藏/ns 在/p 内/f 的/ude1 中西部/f 省区/n 的/ude1 教育/vn 前景/n 不可估量/vl 。/w 
今年/t [２６/m 岁/qt]/mq 的/ude1 次旺多吉/nrf 已经/d 是/vshi [西藏/ns 大学/nis]/ntu 大/a 二/m 的/ude1 学生/nnt 了/ule ，/w 他/rr 的/ude1 梦想/n 是/vshi 当/p 一名/mq 藏/v [语文/n 老师/nnt]/nnt 。/w 次旺多吉/nrf 出生于/v 距离/n 拉萨/ns １５００多公里/m 的/ude1 [昌都/ns 地区/n]/ns 边坝县/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 普通/a 农户/n 家庭/n 。/w 父母/n 怕/v 上学/vn 花钱/vi ，/w 就/d 让/v 他/rr 小学/nis 毕业/v 就/d 回家/vi 务农/vi 。/w 得知/v 有一个/mq 叫/vi “/w 三包/n ”/w 的/ude1 [教育/vn 政策/n]/nz ，/w 次旺多吉/nrf 重新/d 走进/v 了/ule 课堂/n 。/w 
马升昌/nr 介绍/v ，/w 从/p １９８５年/t 开始/v ，/w 西藏/ns 在/p 免费/vd 接受/v 义务教育/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 对/p 农牧民/n 子女/n 还/d 实行/v 了/ule 包/v 吃/v 、/w 包住/nz 、/w 包/v 学习/vn 费用/n 的/ude1 “/w 三包/n ”/w 政策/n ，/w 对/p 城镇/n 困难/an 家庭/n 子女/n 实行/v 了/ule 同等/b 标准/n 的/ude1 助学金/n 制度/n 和/cc 财政/n [补助/vn 政策/n]/nz 。/w ２０１２年/t 秋季/t 学期/n 开始/v ，/w 西藏/ns 启动/v 实施/vn 城镇/n 学前教育/n 免费/vd 政策/n ，/w 加上/v 之前/f 已/d 实行/v 的/ude1 农牧区/n 学前教育/n 、/w 城乡/n 义务教育/n 和/cc 高中/nis 阶段/n 教育/vn 免费/vd 政策/n ，/w 西藏/ns 全面/ad 实现/v 了/ule １５年/t 免费/vd 教育/vn 。/w 
[西藏/ns 教育厅/nis]/nto [数据/n 显示/v]/nz ，/w ２０１３年/t ，/w 西藏/ns 高考/vn 报名/vi [１８３２７/m 人/n]/mq ，/w 录取/v [１３２８９/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 西藏自治区/ns 区内/n 录取/v [６９５３/m 人/n]/mq ，/w 区外/nz 录取/v [６３３６/m 人/n]/mq ，/w 农牧民/n 子女/n [高考/vn 招生/vn]/nz 比例/n 增至/v ６０％/m 。/w 
[西藏/ns 教育厅/nis]/nto [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w ２０１３年/t 至/p ２０１４年/t 学年/n ，/w 西藏/ns 高中生/nnd 在校/b 人数/n 达/v [５３０２９/m 人/n]/mq 。/w 
