陈/vg 全国/n 在/p [武警/nnd 西藏/ns 总队/nis 党委/nis]/nt [三/m 届/q]/mq [七/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 上/f 强调/v 
以/p [新形势/nz 下/f]/nz 强/a 军/n 目标/n 统领/v 部队/nis 建设/vn 牢记/v 使命/n 责任/n 为/p 发展/vn 稳定/an [再/d 立/v 新/a 功/n]/nz 
[洛桑/ns 江村/ns]/nz 吴英杰/nr 邓小刚/nr 等/udeng 出席/v 
1月15日/t ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [西藏/ns 军区/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 陈/vg 全国/n 在/p 出席/v [武警/nnd 西藏/ns 总队/nis 党委/nis]/nt [三/m 届/q]/mq [七/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 时/ng 强调/v ，/w 要/v 以/p 党/n 在/p [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 强/a 军/n 目标/n 为/p 统领/v ，/w 全面/ad 加强/v 部队/nis 革命化/vn 现代化/vn 正规化/vn 建设/vn ，/w 牢记/v 职责/n 、/w 不辱使命/vl ，/w 为/p 西藏/ns 发展/vn 稳定/an [再/d 立/v 新/a 功/n]/nz 。/w 
自治区/n 领导/n [洛桑/ns 江村/ns]/nz 、/w 吴英杰/nr 、/w 邓小刚/nr 、/w 王瑞连/nr 、/w 何文浩/nr 等/udeng 出席/v 。/w [武警/nnd 西藏/ns 总队/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 政委/nnt 唐晓/nr 代表/nnt 总队/nis 党委/nis 常委会/nis 作/v 工作报告/v ，/w [武警/nnd 西藏/ns 总队/nis]/nt 司令员/nnt 宋宝善/nr 讲话/n 。/w 
陈/vg 全国/n 首先/d 代表/nnt [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w 政府/nis 和/cc 全区/n [各族/rz 人民/n]/nz 向/p [武警/nnd 西藏/ns 总队/nis]/nt 全体/n 官兵/nnd 为/p 西藏/ns 发展/vn 稳定/an 所/usuo 作出/v 的/ude1 [突出/a 贡献/n]/nz 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz ，/w 致/v 以/p 崇高/a 敬意/n 。/w 陈/vg 全国/n 指出/v ，/w 2013年/t ，/w [武警/nnd 西藏/ns 总队/nis]/nt 全体/n 官兵/nnd 在/p 党中央/nt 、/w 中央军委/nt 和/cc 习近平/nr 主席/nnt 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 自觉/a 服从/v 服务于/v [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 工作/vn 大局/n ，/w 忠诚/a 履行/v [神圣/a 使命/n]/nz ，/w 全面/ad 加强/v 部队/nis 建设/vn ，/w 政治/n 上/f 坚定/a 、/w 军事/n 上/f 过硬/a 、/w 作风/n 上/f 优良/z 、/w 维稳/nz 上/f 建/v 新/a 功/n 、/w 团结/v 上/f 作/v 模范/n ，/w 为/p 祖国/n 西南/ns 边陲/s 的/ude1 稳定/an 、/w 为/p 西藏/ns 的/ude1 和谐/a 稳定/an 发展/vn 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w [实践/vn 证明/v]/nz ，/w [武警/nnd 西藏/ns 总队/nis]/nt 是/vshi 一支/mq [关键/n 时刻/n]/nz 能够/v 拉/v 得出/v 、/w 冲/v 得/ude3 上/f 、/w 打/v 得/ude3 赢/v 的/ude1 队伍/n ，/w 是/vshi 一支/mq 党/n 和/cc 人民/n [完全/ad 可以/v]/nz 信赖/v 的/ude1 队伍/n 。/w 
一/m 要/v 铸/vn 牢/a 强/a 军/n 之/uzhi 魂/n 。/w 把/pba 听/v 党/n 指挥/v 作为/p 第一位/mq 的/ude1 要求/n ，/w 把/pba [思想/n 政治/n]/nz 建设/vn 作为/p 根本性/n 建设/vn 来/vf 抓/v ，/w 持续/vd 培育/v [当代/t 革命/vn 军人/nnt 核心/n 价值观/n]/nz ，/w 一切/rz 行动/vn 听从/v 党中央/nt 、/w 中央军委/nt 和/cc 习近平/nr 主席/nnt 指挥/v ，/w 确保/v 部队/nis 绝对/d 忠诚/a 、/w 绝对/d 纯洁/a 、/w 绝对/d 可靠/a 。/w 
二/m 要/v 抓紧/v 强/a 军/n 之/uzhi 要/v 。/w 把/pba 战斗力/n 标准/n 贯穿/v 到/v 部队/nis 建设/vn 和/cc 训练/vn 的/ude1 全过程/n ，/w 狠抓/v 执勤/vn 处/n 突/vg [核心/n 能力/n]/nz 建设/vn 、/w 抢险/vn 救援/vn 行动/vn 能力/n 建设/vn 和/cc 部队/nis [战斗力/n 生成/v 模式/n]/nz 转变/v ，/w 不断/d 提高/v 履行/vn 使命/n 任务/n 能力/n ，/w 努力/ad 建设/vn 一支/mq 听/v 党/n 指挥/v 、/w 能/v 打胜仗/nz 、/w 作风/n 优良/z 的/ude1 现代化/vn [武装/n 警察/nnt 部队/nis]/nz 。/w 
三/m 要/v 夯实/v 强/a 军/n 之/uzhi 基/ng 。/w 坚持/v 依法/d 治警/v 、/w 从严/d 治警/v ，/w 高标准/d 、/w 严/a 要求/n ，/w [规范/v 管理/vn]/nz 、/w 严格管理/v ，/w 继承/v [人民/n 军队/n]/nt 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 发扬/v “/w [老/a 西藏/ns 精神/n]/nz ”/w ，/w 大力/d 弘扬/v 、/w 深入/ad 学习/v 郭毅力/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz ，/w 开展/v 好/a 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 树立/v 武警部队/nis 威武/a 之/uzhi 师/ng 、/w 文明/n 之/uzhi 师/ng 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w 
四/m 要/v 提升/vn 军事/n 素质/n 。/w 坚持/v 以/p [维护/v 国家/n 安全/an]/nz 和/cc 社会/n 稳定/an 核心/n 需求/n 为/p 导向/n ，/w 着力/vd 拓展/v 和/cc 深化/v [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v ，/w 科学/n 筹划/v 和/cc 推进/vi 各项/r 建设/vn 和/cc 工作/vn ，/w 不断/d 提高/v 部队/nis 履行/v 使命/n 任务/n 能力/n ，/w 确保/v 部队/nis [召/vg 之/uzhi 即/v 来/vf]/nz 、/w 来/vf 之/uzhi 能/v 战/vg 、/w 战/vg 之/uzhi 必胜/vi 。/w 
五/m 要/v 牢记/v [神圣/a 使命/n]/nz 。/w 武警部队/nis 要/v 牢记/v [神圣/a 使命/n]/nz ，/w 忠实/a [履行/v 职责/n]/nz ，/w 驻军/n 西藏/ns 、/w 热爱/v 西藏/ns 、/w 保卫/v 西藏/ns ，/w 在/p 急难/n 险/ng 重/a 任务/n 面前/f 敢于/v 亮剑/n 、/w 敢于/v 冲锋/vn 在/p 前/f ，/w 确保/v 祖国/n 西南/ns 边防/n 巩固/v ，/w 确保/v 西藏/ns 持续/vd 稳定/an 、/w 长期/d 稳定/an 、/w 全面/ad 稳定/an 。/w 
六/m 要/v 开创/v 辉煌/a 业绩/n 。/w 要/v [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 以/p 更加/d 饱满/a 的/ude1 精神/n 、/w 更加/d 扎实/a 的/ude1 作风/n ，/w 在/p 部队/nis 建设/vn 上/f 取得/v 新/a 成效/n ，/w 在/p 维护/v 稳定/an 上/f 建立/v 新/a 功勋/n ，/w 在/p 促进/v 发展/vn 上/f 作出/v 新/a 贡献/n ，/w 切实/ad 履行/v 好/a 党/n 和/cc 人民/n 赋予/v 的/ude1 职责/n 使命/n ，/w 不/d 辜负/v 党/n 和/cc 人民/n 的/ude1 重托/n 和/cc 期望/vn 。/w （/w 石磊/nr 肖涛/nr ）/w 
