新华社/nt 拉萨/ns １月１６日/t 电/n （/w 记者/nnt 许万虎/nr 、/w 黎华玲/nr ）/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 西藏/ns 分会/nis [第/m 十/m 次/qv]/mq 全区/n 代表大会/n １６日/t 在/p 拉萨/ns 举行/v 。/w [佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 副会长/nnt 达扎·单增格列/nrf 在/p 作/v 西藏/ns 分会/nis [九/b 届/q]/mq 理事会/nis 工作报告/v 时/ng 表示/v ，/w 目前/t 西藏/ns [活佛/n 转世/vi]/nz 及/cc 学位/n 考评/vn 工作/vn 进展/vn 顺利/ad 。/w 
达扎·单增格列/nrf 说/v ，/w 过去/vf 五/m 年间/n ，/w 分会/nis 按照/p 《/w [藏传/b 佛教/nz 活佛/n 转世/vi 管理/vn 办法/n]/nz 》/w 、/w 自治区/n 《/w 关于/p 做好/v [藏传/b 佛教/nz]/nz 新/a 转世/vi 活佛/n 培养/v 教育/vn 和/cc 管理/vn 工作/vn 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 协助/v 统战/n 、/w 民宗/nz 部门/n [顺利/ad 完成/v]/nz 了/ule 第五/m 世德珠/nr  江白/nr 格桑/nrf 活佛/n 和/cc 第八/m 世荣/nz 布曲吉·洛桑顿珠/nrf 活佛/n 的/ude1 转世灵童/n 寻访/v 、/w 认定/v 、/w 坐床/nz 和/cc 受戒/vi 事宜/n 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 目前/t 西藏/ns 共有/v 活佛/n [３５８/m 名/q]/mq 。/w [活佛/n 转世/vi]/nz 作为/p [藏传/b 佛教/nz]/nz 特有/b 的/ude1 传承/vn 方式/n 得到/v 国家/n 的/ude1 尊重/vn ，/w 目前/t 已有/v ４０多位/m 新/a 转世/vi 活佛/n 按/p 历史/n 定制/n 和/cc 宗教/n 仪轨/n 得到/v 认定/vn 。/w 
[国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 去年/t 发表/v 的/ude1 《/w 西藏/ns 的/ude1 发展/vn 与/cc 进步/vn 》/w 白皮书/n 说/v ，/w 西藏/ns 寺庙/n 学/v 经/p 、/w 辩经/nz 、/w 晋升/v 学位/n 等/udeng 传统/n [宗教/n 活动/vn]/nz 正常/a 进行/vn ，/w 每逢/v 重大/a 宗教/n 节日/n 都/d 循例/nz 举行/v 各种/rz 活动/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w ２００５年/t 至/p ２０１３年/t ，/w [佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 圆满完成/v 了/ule 各/rz 年度/n [藏传/b 佛教/nz]/nz 学/v 经/p 僧人/nnt 晋升/v 格西拉让巴/nrf 学位/n 预考/nz 工作/vn 及/cc 格西拉让巴/nrf 学位/n 立/v 宗/vg 答辩/vn 和/cc 颁证/v 仪式/n ，/w 西藏/ns 有/vyou [６４/m 名/q]/mq 僧人/nnt 获得/v 格西拉让巴/nrf 学位/n ，/w 其/rz 资料/n 信息/n 也/d 已/d 纳入/v 数据库/n 。/w 此前/t 这/rzv 一/m 学位/n 大多/d 为/p 拉萨/ns 本地/rzs 僧人/nnt 报考/v ，/w 如今/t 昌都/ns 、/w 那曲/ns 等/udeng 偏远/a 地区/n 的/ude1 僧人/nnt 也/d 会/v 来/vf 拉萨/ns [三/m 大/a]/mq 寺/ng 参加/v 考试/vn 。/w 
此外/c ，/w 报告/n 指出/v ，/w 近年来/dl [佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 还/d 协助/v [中国/ns 藏语系/nit 高级/a 佛学院/nis]/nt 在/p 藏/v 进行/vn 招生/vn 调研/vn 工作/vn ，/w 全区/n ４０余名/m 高僧/nnd 大德/ns 陆续/d 参加/v 了/ule 该/rz 学院/nis [第七/m 届/q]/mq 高级/a 学衔/n 拓然巴/nz 辩经/nz 考试/vn 、/w [论文/n 答辩/vn]/nz 、/w 学衔/n 授予/v 及/cc 首次/m 经师/nnd 评聘/vn 辩经/nz 考试/vn 、/w 经师/nnd 资格/n 授予/v 等/udeng 活动/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 
