1月16日/t ，/w 中国/ns 冬奥会/n [四/m 金/b]/mq 得主/n 、/w [短道/n 速滑/vn]/nz 女将/nnd 王濛/nr 在/p 上海/ns 进行/vn 索契/nz 冬奥会/n 备战/vi 的/ude1 过程/n 中/f 不幸/a 受伤/vi 骨折/vi ，/w 目前/t 正在/d [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 华山/ns 医院/nis]/nth 接受/v 治疗/vn 。/w 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 王濛/nr 为/p 右/f 踝/n 胫腓骨/gb 双/q 骨折/vi 。/w 图/n 为/p 2008年1月27日/t ，/w 在/p [第/m 十一届/n]/nz [全国/n 冬季/t 运动会/n]/nz [短道/n 速滑/vn]/nz 女子/n [3000/m 米/q]/mq 决赛/vn 中/f 受伤/vi 的/ude1 王濛/nr （/w 中/f ）/w 被/pbei 搀扶/v 着/uzhe 上场/vi 参加/v 女子/n [3000/m 米/q]/mq 颁奖/vn 仪式/n 的/ude1 资料/n 照片/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 李钢/nr 摄/vg 
