中新网/nz 拉萨/ns 1月17日/t 电/n (/w 记者/nnt 白少波/nr )/w “/w 大家/rr 像/v ‘/w 羊毛/n ’/w 一样/uyy ，/w 越/d 搓/v 越/d 紧/d ，/w 拧成/nz 了/ule 一股/mq 绳/ng 。/w ”/w 对于/p 西藏/ns 在/p 城市/n 乡村/n 推行/v 的/ude1 “/w 双/q 联户/n ”/w 机制/n ，/w 来自/v [藏北/ns 草原/n]/nz 的/ude1 曲/ng 桑/ng 17日/t 在/p 拉萨/ns 如是说/dl 。/w 
2013年5月/t ，/w 西藏/ns 官方/n 着眼于/v [加强/v 和/cc 创新/vi 社会/n 管理/vn]/nz ，/w 调动/v 民众/n 维护/v 稳定/an 、/w 推动/v 发展/vn 的/ude1 主动性/n ，/w 开展/v 了/ule 以/p [5/m 户/q]/mq 或/c [10/m 户/q]/mq 作为/p 一个/mq 联户/n 单位/n ，/w 推举/v 一名/mq 户/q 长/a ，/w 组织/n 民众/n “/w 联户/n 平安/a 、/w 联户/n 增收/v ”/w 的/ude1 活动/vn 。/w 拉萨市/ns 官方/n 当日/t 对/p 该市/r 辖区/n 内/f 联户/n 单位/n 予以/vx 表彰/vn 。/w 
“/w 我们/rr 村/n 比/p 以前/f 好/a 多/a 了/ule ，/w 夫妻/n 吵架/vi 的/ude1 没/d 了/ule ，/w 打架/vi 的/ude1 也/d 没/d 了/ule ”/w ，/w 曲桑/nr 去年/t 被/pbei 所在/n 的/ude1 当雄县/ns 甲根村/ns [12/m 户/q]/mq 邻居/n 推选/v 为/p 联户/n 代表/nnt ，/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv [12/m 户/q]/mq 家庭/n ，/w 每家/r 出/vf 一个人/mq ，/w 成立/vi 了/ule 安保/n 小组/nis ，/w 平时/t 在/p 村/n 中转/vn [一/d 转/v]/mq ，/w 到/v 各家/rz 串串/q 门/n ，/w 调解/v 家庭/n 纠纷/n ，/w 照顾/v 孤老/n ，/w 排除/v 火患/nz ，/w 受到/v 了/ule 村民/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 
拉萨市/ns 是/vshi [藏传/b 佛教/nz]/nz 的/ude1 “/w 圣城/ns ”/w 、/w 藏/v 区/n 稳定/an 的/ude1 “/w 要/v 城/n ”/w 。/w 据介绍/nz ，/w 城关区/ns [八廓/nz 街道/ns]/ns [鲁/b 固/ag 社区/n]/ns 的/ude1 联户/n 成员/nnt 自觉/a 维护/v 社会/n 稳定/an ，/w 大街小巷/n 有人/r 看/v ，/w [大事/n 小/a 情/n]/nz 有人/r 管/v ，/w 形成/v 了/ule 官民/n 共保/nz 平安/a 的/ude1 机制/n 。/w 
“/w 以往/t 我们/rr 农牧民/n 都/d 是/vshi 在/p 自家/rr 的/ude1 土地/n 上/f ，/w 各家/rz 忙/v 各家/rz 的/ude1 ”/w ，/w 林周县/ns 强嘎村/ns 村民/n 次仁罗布/nrf 介绍/v ，/w 联户/n 组织/n 成立/vi 后/f ，/w 大家/rr 在/p 农忙/n 时/ng ，/w 一起/s 春耕/vi 、/w 秋收/n ，/w 不仅/c 提高/v 了/ule 劳作/vi 效率/n ，/w 特别/d 是/vshi 对联/n 户/q 内/f 劳力/n 不足/an 的/ude1 家庭/n 帮助/v 很大/d ，/w 此外/c 村民/n 们/k 还/d 集资/vi 建起/v 藏香/n 厂/n ，/w 今年/t 每户/r 将/d 增收/v [1/m 万/d 多元/b]/mq (/w 人民币/n )/w 。/w 
官方/n 认为/v ，/w 联户/n 带来/v 平安/a 的/ude1 同时/c ，/w “/w 联户/n 增收/v ”/w 亦/d [成效/n 显著/ad]/nz 。/w 据/p 相关/vn 数据/n ，/w 仅/d 拉萨市/ns 过去/vf 一年/mq 即/v 兴办/v 联户/n [经营/vn 单位/n]/nz [255/m 个/q]/mq ，/w 提供/v [小额/b 信贷/n]/nz [1/m 亿元/q]/mq ，/w 激发/v 了/ule 农牧区/n 经济/n 产业/n 发展/v 潜力/n 。/w 全/a 西藏/ns 以/p 联保/nz 联/vg 担/q 形式/n 发放/v 的/ude1 [小额/b 信贷/n]/nz 有/vyou 2万多笔/m ，/w 达/v [6/m 亿元/q]/mq 。/w 
[中共/n 拉萨市/ns 委员会/nis]/nt 书记/nnt 齐扎拉/nrf 说/v ，/w 人民/n 是/vshi 社会发展/v 的/ude1 主要/b 承担者/n ，/w 发展/vn 的/ude1 动力/n 在/p 民众/n ，/w 稳定/an 的/ude1 动力/n 也/d 在/p 民众/n ，/w 他/rr 表示/v 将/d 把/pba “/w 双/q 联户/n ”/w 作为/p 确保/v 该市/r 持续/vd 稳定/an 、/w 长期/d 稳定/an 、/w 全面/ad 稳定/an 的/ude1 抓手/n 和/cc 实现/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 基础/n 保障/vn 。/w 
[官方/n 资料/n]/nz 显示/v ，/w “/w 双/q 联户/n ”/w 推行/v 以来/f ，/w 西藏/ns 共/d 建立/v 联户/n 单位/n [8/m 万/d 多个/mq]/mq ，/w 涉及/v [70/m 多/a 万/d 户/q]/mq 、/w [300/m 多/a 万/d 人/n]/mq ，/w 并/cc 对/p [100/m 个/q]/mq 单位/n [1026/m 户/q]/mq 家庭/n 进行/vn 了/ule 奖励/vn 。/w (/w 完/vi )/w 
