1月16日/t ，/w 中国队/nt 球员/nnt 石柯/nr （/w 左/f ）/w 在/p 比赛/vn 中/f 拼抢/v 。/w 当日/t ，/w 在/p [阿曼/ns 首都/n 马斯喀特/nsf]/nz 举行/v 的/ude1 首届/b [22/m 岁/qt]/mq 以下/f （/w U22/x ）/w 亚洲杯/nz 男子/n 足球赛/n D/x 组/n [第三/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 中国队/nt 以/p 0/m 比/p 1/m 不敌/v [伊拉克/nsf 队/n]/nt 。/w 中国队/nt 在/p 小组赛/nz 中/f 连续/a [三/m 场/qv]/mq 比赛/vn 失利/vi ，/w 被/pbei 淘汰/v 出局/vn 。/w 新华社/nt 发/v （/w 穆罕默德/nrf 摄/vg ）/w 
