[佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt [第/m 十/m 次/qv]/mq 全区/n 代表大会/n 召开/v 帕巴拉·格列朗杰/nrf 吴英杰/nr 出席/v 
在/p 全区/n 上下/f 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n ，/w 区党委/nis [八/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全委会/n 精神/n 和/cc 认真/ad 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 之际/f ，/w 16日/t 上午/t ，/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 西藏/ns 分会/nis [第/m 十/m 次/qv]/mq 全区/n 代表大会/n 在/p 拉萨/ns 隆重/ad 召开/v 。/w 
会议/n 应/v 到/v [303/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [280/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 《/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 西藏/ns 分会/nis 章程/n 》/w 。/w 
全国政协/nt 副主席/nnt 、/w 自治区/n 政协/nis 主席/nnt 、/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 名誉/n 会长/nnt 、/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 西藏/ns 分会/nis 名誉/n 会长/nnt 帕巴拉·格列朗杰/nrf ，/w 区党委/nis 常务/b 副书记/nnt 吴英杰/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
区党委/nis 常委/nnt ，/w 区/n [政协/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副主席/nnt ，/w 区党委/nis 统战部/nis 部长/nnt [公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 讲话/n 。/w 
自治区/n 副主席/nnt 格桑次仁/nrf ，/w 自治区/n 政协/nis 副主席/nnt 、/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt [西藏/ns 分会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 索朗仁增/nrf [出席/v 会议/n]/nz 。/w 自治区/n 政协/nis 副主席/nnt 、/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 西藏/ns 分会/nis 会长/nnt 珠/ng 康·土登克珠/nrf [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
[公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 首先/d 代表/nnt [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w 政府/nis ，/w 对/p [中国/ns 佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt [第/m 十/m 次/qv]/mq 全区/n 代表大会/n 的/ude1 召开/vn 表示/v 热烈/a 祝贺/v ，/w 向/p 全区/n 所有/b 宗教界/n 爱国人士/n 表示/v 亲切/a 的/ude1 问候/vn 。/w 
[公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 指出/v ，/w 长期以来/dl ，/w [中国/ns 佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 在/p 区党委/nis 、/w 政府/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 始终/d 坚持/v 中国共产党/nt 的/ude1 领导/n ，/w 始终/d 高举/v 爱国主义/n 、/w [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 旗帜/n ，/w 与/cc [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 同心同德/dl 、/w 风雨同舟/vl ，/w 积极/ad 协助/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 宗教/n 工作/vn 基本/a [方针/n 政策/n]/nz 和/cc 国家/n 管理/v [宗教/n 事务/n]/nz 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz ，/w 在/p 团结/v 信教/vn 群众/n 、/w 联系/v 寺庙/n 僧尼/nnd 、/w 加强/v 和/cc 创新/vi 寺庙/n 管理/vn 、/w 创建/v 评选/vn 和谐/a 模范/n 寺庙/n 和/cc 爱国/a 守法/vi 先进/a 僧尼/nnd 、/w 培养/v 爱国/a 爱教/v 僧/ng 才/d 、/w 开展/v [藏传/b 佛教/nz]/nz 对外/vn 交流/vn 、/w 开展/v 公益/n [慈善/a 事业/n]/nz 等/udeng 方面/n 取得/v 突出/a 成绩/n ，/w 作出/v 积极/ad 贡献/n ，/w 得到/v [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w 政府/nis 的/ude1 肯定/vn ，/w 受到/v 广大/b 信教/vn 群众/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w 
[公/ng 保/v 扎西/nrf]/nz 强调/v ，/w [中国/ns 佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 是/vshi 我/rr 区/n [藏传/b 佛教/nz]/nz 各/rz 教派/n 教职/nnt 人员/n 联合/vd 的/ude1 爱国/a [宗教/n 团体/n]/nz 和/cc 教务/nnt 组织/n ，/w 是/vshi [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 团结/v 、/w 教育/vn 、/w 服务/vn 和/cc 管理/vn 我/rr 区/n 佛教界/n 人士/n 和/cc 信教/vn 群众/n 的/ude1 桥梁/n 和/cc 纽带/n 。/w [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w 政府/nis 对/p 佛协/nis 组织/n 在/p 西藏/ns [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n 中/f 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 寄予/v 厚望/n ，/w 全区/n 佛教界/n 人士/n 和/cc 即将/d 选出/v 的/ude1 新/a 一届/mq [佛协/nis 西藏/ns 分会/nis]/nt 领导班子/n 要/v 继续/v 发扬/vn 爱国/a 爱教/v 精神/n ，/w 在/p 维护/v 宗教/n 和睦/a 、/w [民族/n 团结/v]/nz 、/w 社会/n 和谐/a 、/w [祖国/n 统一/vn]/nz 中/f 发挥/v [表率/n 作用/n]/nz ，/w 为/p 建设/vn 富裕/a 、/w 和谐/a 、/w 幸福/a 、/w 法治/n 、/w 文明/n 、/w 美丽/a 的/ude1 社会主义/n 新/a 西藏/ns 贡献/n 新的/a 力量/n 。/w 要/v 继承/vn 和/cc 弘扬/v [藏传/b 佛教/nz]/nz 爱国/a 爱教/v 的/ude1 [光荣/a 传统/n]/nz ，/w 深入/ad 挖掘/v [藏传/b 佛教/nz]/nz 教义/n 中/f 符合/v 时代/n 进步/vn 要求/n 的/ude1 积极/ad 因素/n ，/w 不断/d 增强/v [藏传/b 佛教/nz]/nz 与/cc [社会主义/n 社会/n]/nz 相适应/nz 的/ude1 意识/n 和/cc 能力/n 。/w 要/v 坚持/v 强化/vn 服务/vn ，/w 积极/ad 发挥/v 纽带/n 作用/n ，/w 把/pba 广大/b 爱国/a 爱教/v 僧尼/nnd 紧紧/d 团结/v 在/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 周围/f ，/w 使/v 佛协/nis 组织/n 在/p 新的/a 形势/n 下/f [充分/ad 发挥/v]/nz 独特/a 作用/n ，/w 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 要/v 不断/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w [努力/ad 提高/v]/nz [工作/vn 能力/n]/nz 和/cc 水平/n ，/w 在/p 信教/vn 群众/n 中/f 树立/v [良好/a 形象/n]/nz ，/w 为/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 当/p 好/a 参谋/nnt 助手/nnt 。/w 
会上/n ，/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 西藏/ns 分会/nis 副会长/nnt 达扎·单增格列作/nrf 《/w [中国/ns 佛教/nz 协会/nis]/nt 西藏/ns 分会/nis [九/b 届/q]/mq 理事会/nis 工作报告/v 》/w 。/w 
早上/t 7时/t ，/w 大会/n 开始/v 前/f ，/w 参加/v 此次/rz 大会/n 的/ude1 全体/n 僧尼/nnd 代表/nnt 前往/v 大昭寺/ns 参加/v 了/ule 佛事/n 活动/vn 。/w （/w 记者/nnt 蒋翠莲/nr ）/w 
