中新网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n (/w 记者/nnt 张希敏/nr )/w [北京/ns 师范大学/nis]/ntu [中国/ns 公益/n 研究院/nis]/nt 16日/t 在/p 北京/ns 发布/v 的/ude1 《/w 2013/m 中国/ns 捐赠/v 百/m 杰/ag 榜/n 》/w 称/v ，/w 入/v 榜/n 人员/n 总计/v 捐赠/vn [147/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w [海航/ntc 集团/nis]/ntc 、/w 党彦宝/nr 和/cc 王健林/nr 分别/d 以/p [85/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 、/w [11/m ./w 53/m 亿元/q]/mq 和/cc [4/m ./w 38/m 亿元/q]/mq 的/ude1 捐赠/vn 排名/vi 前/f 三/m 。/w 
从/p 捐赠/v 投入/vn 领域/n 来看/u ，/w 2013年百/t 杰/ag 榜/n 中/f 有/vyou 63%/m 的/ude1 捐赠/vn 属于/v 非定向/nz 捐赠/v ，/w 而/cc 从/p 接收/v 方/q 来看/u ，/w 基金会/nis 以/p [110/m 亿元/q]/mq 成为/v 善/ag 款/q 的/ude1 主要/b 接收者/n 。/w 从/p 捐赠者/nz 从事/vi 行业/n 来看/u ，/w 交通运输业/n 从业者/n 捐赠/v 额度/n 超过/v [85/m 亿元/q]/mq ，/w 贡献/n 了/ule 最多/ad 的/ude1 资金/n ；/w 有/vyou [41/m 位/q]/mq 上/f 榜/n 者/k 来自/v 房地产业/n ，/w 捐赠/v 参与/vn 度/qv 最高/a 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t 中国/ns 慈善/a 领域/n 大额/b 捐赠/v 呈现/v 出/vf 以下/f 趋势/n ：/w 
一/m 、/w 个体/n 捐赠/v 额度/n 普遍/ad 上升/vi 。/w 2013年/t 捐赠/v 额度/n 在/p [2000/m 万/d 以上/f]/mq 的/ude1 捐赠者/nz 有/vyou [84/m 位/q]/mq ，/w 多于/v 2012年/t 的/ude1 [68/m 位/q]/mq 。/w 入/v 榜/n 门槛/n 为/p [1120/m 万元/q]/mq ，/w 高于/v 2012年/t 的/ude1 [1010/m 万元/q]/mq 。/w 
二/m 、/w 股权/n 捐赠/v 成/v 大额/b 捐赠/v 重要/a 形式/n 。/w 2013年/t 有/vyou 两位/mq 上/f 榜/n 者/k 向/p [慈善/a 机构/n]/nz 捐赠/v 了/ule 数额/n 不菲/a 的/ude1 股权/n ，/w 分别/d 是/vshi [海航/ntc 集团/nis]/ntc 和/cc 江苏/ns 慈善家/nnd 陶欣伯/nr 。/w 
三/m 、/w 雅安/ns 地震/n 赈灾/vn 成/v 最主要/nz 捐赠/v 事件/n 。/w 百/m 杰/ag 榜/n 上/f 一/m 共有/v 来自/v [37/m 位/q]/mq 捐赠者/nz 的/ude1 [39/m 笔/n]/mq 善/ag 款/q 投入/v 于/p 雅安/ns 地震/n 的/ude1 救灾/vn 赈灾/vn 和/cc 灾/n 后/f 重建/v 工作/vn ，/w 总额/n [4/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 。/w 
四/m 、/w 退休/v 领导人/nnt 首/q 度/qv 入围/v 榜/n 单/b 。/w 原/b 国务院/nt 总理/nnt 朱镕基/nr 由于/p 捐赠/v 2000万/m 成立/vi 实事/n 助学/v 基金会/nis 而/cc 入围/v 百/m 杰/ag 榜/n ，/w 排/v 在/p 并列/v [第/m 70/m 位/q]/mq 。/w 
五/m 、/w 教育/v 领域/n 出现/v 国内/s 最大/gm 单/b 笔/n 捐赠/v 。/w [宁夏/ns 宝丰/ns 集团/nis]/nt 总裁/nnt 党彦宝/nr 承诺/vn 捐赠/v [11/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 连续/a 七年/t 资助/v 宁夏/ns [10/m ./w 2/m 万名/q]/mq [贫困/a 学生/nnt]/nz ，/w 开启/v 国内/s 最大/gm 民间/n 助学/v 工程/n 。/w 
六/m 、/w 中国/ns 慈善家/nnd 向/p 海外/s 捐赠/v 形成/vn 规模/n 。/w 共有/v [4/m 位/q]/mq 慈善家/nnd 向/p 国外/s [非营利/nz 组织/n]/nz 及/cc 国际/n 机构/n 捐赠/v 近/a [2/m 亿元/q]/mq 善/ag 款/q ，/w 中国/ns 慈善家/nnd 正/d 投入/v 全球化/vn 挑战/vn 应对/v 。/w (/w 完/vi )/w 
