人民网/nz 温州/ns 1月17日/t 电/n 2013年10月31日/t 晚/tg ，/w 平阳/ns 腾蛟镇/ns 干部/nnt 王青意/nr 与/cc 蔡福/nr 想/v 为/p 救助/vn 遭遇/v 车祸/n 的/ude1 孕妇/n 不幸/a 身亡/vi ，/w 他们/rr 的/ude1 事迹/n 引发/v 多方/d 关注/v 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 腾蛟镇/ns 获悉/v ，/w 两人/mq 已经/d 入选/v “/w 最/d 美/b 浙江/ns 人/n —/w 2013/m 年度/n 浙江/ns 骄傲/an 人物/n ”/w 。/w 
王青意/nr 生前/t 为/p 平阳县/ns 腾蛟镇/ns 带/v 溪/ng 社区/n 党委/nis 书记/nnt ，/w 蔡福/nr 想/v 生前/t 为/p 平阳县/ns 腾蛟镇/ns 带/v 溪/ng 社区/n 青湾村/ns 主任/nnt 。/w 当晚/t ，/w 两人/mq 夜/tg 访/v 群众/n 归途/n 中路/n 遇/v 车祸/n 下车/vi 相助/v ，/w 不幸/a 遇难/vi 。/w 两人/mq 见义勇为/vl 的/ude1 [英雄/n 事迹/n]/nz 后/f 被/pbei 誉为/v “/w 中国/ns 好/a 干部/nnt ”/w ，/w 被/pbei 追授/v “/w 最/d 美/b 温州人/nz ”/w 、/w 温州市/ns “/w 见义勇为/vl 勇士/n ”/w 、/w “/w 最/d 美/b 平阳/ns 人/n ”/w 等/udeng 称号/n 。/w 
同年/d 12月/t ，/w 在/p 本地/rzs 媒体/n 推荐/v 下/f ，/w [温州/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 确认/v ，/w 决定/v 推选/vn 王青意/nr 、/w 蔡福/nr 想/v 为/p “/w 最/d 美/b 浙江/ns 人/n —/w 2013/m 年度/n 浙江/ns 骄傲/an 人物/n 评选/vn ”/w 活动/v 候选人/nnt 。/w 近日/t ，/w 入选/v 结果/n 揭晓/vi ，/w 两人/mq 的/ude1 家属/n 将/d 赴/v 杭州/ns 参加/v 1月23日/t 晚/tg 的/ude1 颁奖/vn 晚会/n 。/w 
平阳县/ns 还/d 在/p 全县/n 范围内/nz 开展/v 了/ule 学习/v 活动/vn 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 王青意/nr 、/w 蔡福/nr 想/v 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz 首场/n 报告会/n 在/p 平阳县/ns 腾蛟镇/ns [溪头街/nz 村/n]/ns 文化/n 礼堂/n 举行/v ，/w 拉开/v 了/ule 巡回/vn 报告会/n 的/ude1 序幕/n 。/w 之后/f 还/d 将/d 到/v 平阳县/ns 其余/rz 乡镇/n 举行/v 报告会/n 。/w 
昨天/t 的/ude1 报告会/n 现场/s ，/w 报告团/nis [4/m 位/q]/mq 成员/nnt 分别/d 从/p 生活/vn 、/w 工作/vn 、/w 家庭/n 等/udeng 不同/a 侧面/f ，/w 展示/v 了/ule 两位/mq 同志/n 的/ude1 [先进/a 事迹/n]/nz 和/cc 精神/n 内涵/n 。/w （/w 黄佳佳/nr ）/w 
相关/vn 阅读/v 
平阳/ns 悲痛/an 送别/v 救人/vn 好/a 干部/nnt 大批/m 村民/n 久久/d 不忍/v 离/v 现场/s 
平阳/ns 两名/mq 干部/nnt 救人/vi 遇难/vi 后续/vn ：/w 被/pbei 追授/v “/w 最/d 美/b 温州人/nz ”/w 等/udeng 荣誉/n 
温州/ns 平阳/ns 两名/mq 干部/nnt 车祸/n 中/f 救人/vi 不幸/a 遇难/vi 
