历经/v [数千/m 年/qt]/mq 的/ude1 沉淀/vn 与/cc 积累/v ，/w [中医药/n 文化/n]/nz 历久弥新/vl 。/w 若/c 于/p 浩瀚/z 的/ude1 中医药/n 历史/n 长河/ns 中/f 只/d 取/v 温州/ns 一瓢/nz ，/w [细细/d 品味/v]/nz ，/w 亦/d 回甘/nz 无穷/z 。/w 
近日/t ，/w 人民网/nz “/w [图说/n 中国/ns]/nz ”/w 温州/ns 特色/n 场馆/n 之旅/nz [第六/m 站/vi]/mq 走进/v 叶同仁/nr [中医药/n 博物馆/nis]/nt ，/w 于/p 这个/rz 只有/c [四/m 间/f]/mq 店面/n 大小/n 的/ude1 袖珍型/b 展示/v 馆里/n ，/w 感受/v 瓯越/nz [中医药/n 文化/n]/nz 的/ude1 博大精深/vl 。/w 
瓯越/nz [中医/nnd 文化/n]/nz 源远流长/vl 
叶同仁/nr [中医药/n 博物馆/nis]/nt 位于/v 市区/s 瓯江/nz 路/n ，/w 以/p 温州/ns 中医药/n 历史/n 发展/vn 为/p 主线/n ，/w 以/p [百年/mq 老字号/n]/nz 温州/ns “/w 叶同仁/nr ”/w 始创/v 、/w 重生/v 、/w 发展/v 历程/n 为/p 主要/b 脉络/n ，/w 以/p 传续/nz [中华/nz 老字号/n]/nz 和/cc 保护/v [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 为/p 主旨/n ，/w 以/p 文献/n 、/w 实物/n 与/cc 体验/v 相结合/nz 的/ude1 方式/n 生动/a 地/ude2 重现/v 温州/ns [地域/n 文化/n]/nz 中/f 的/ude1 一方/mq 特色/n 历史/n 。/w 
博物馆/nis 分/qt [中医/nnd 文化/n]/nz 、/w 中药/n 文化/n 和/cc 叶同仁/nr 发展史/n 共/d [三/m 部分/n]/mq 的/ude1 展示/vn 馆/ng ，/w 面积/n 虽/c 小/a ，/w 内涵/n 却/d 甚/dg 大/a 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 既/c 可以/v 观赏/vn 到/v 众多/a 瓯越/nz [中医药/n 文化/n]/nz 历史/n 收藏/v ，/w 也/d 可以/v 学习/vn 到/v 中医药/n 知识/n 。/w 除了/p 展示/v 馆/ng ，/w 还有/v 集/q 怡情/nz 生活/vn [休闲/vn 养生/vn]/nz 体验/v 于/p 一体/n 的/ude1 休息/vn 馆/ng 。/w 
“/w 同/p 天/qt 德/b 生/v 寿/ng ，/w 仁义/n 源流/n 长/a ”/w 。/w 叶同仁/nr [中医药/n 博物馆/nis]/nt 正门/n 屏风/n 上/f 挂着/v 的/ude1 这/rzv 幅/q 楹联/n ，/w 以/p 藏/v 头/n 联/vg 的/ude1 方式/n 道出/v 了/ule “/w 叶同仁/nr ”/w 传承/vn [三/m 百年/mq]/mq 的/ude1 缘由/n ，/w 更/d 道出/v 了/ule [中医药/n 文化/n]/nz 传承/vn [数千/m 年/qt]/mq 却/d 历久弥新/vl 的/ude1 密钥/gi 所在/n —/w —/w 仁义/n 。/w 
温州/ns [中医药/n 文化/n]/nz 起步/vi 于/p 东晋/t 咸/a 和/cc 年间/n （/w 公元/n [326/m -/w 344/m 年/qt]/mq ）/w ，/w 传承/vn 至今/d ，/w 已/d 历经/v 近/a 1700年/t 的/ude1 风雨/n ，/w 名医/nnt 荟萃/v 。/w [三/m 国/n 时期/n]/ns 的/ude1 朱儒子/nr 、/w 南宋/t 时期/n 的/ude1 陈无择/nr 、/w 近代/t 时期/n 的/ude1 陈虬/nr …/w …/w 代/q 代/q 名医/nnt 用/p 先进/a 的/ude1 医理/n 和/cc 精湛/a 的/ude1 医术/n 创造/v 了/ule [无数/m 个/q]/mq 瓯越/nz [中医药/n 文化/n]/nz 的/ude1 “/w [中国/ns 之/uzhi 最/d]/nz ”/w ，/w 亦/d 为/p 瓯越/nz 后人/n 留下/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 [精神/n 财富/n]/nz 。/w 
从/p 各自/rr 行医/vi 到/v 办学/vn 教/v 医/ng ，/w 从/p 密/a 不/d 外传/vi 到/v 公开/ad 教学/vn ，/w 温州人/nz 的/ude1 “/w 胆大妄为/vl ”/w 越过/v 了/ule 雷池/n ，/w 扩大/v 了/ule 医学/n 流传/v 的/ude1 范围/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 扩大/v 了/ule [医者/nz 仁心/nz]/nz 的/ude1 流传/vn 范围/n 。/w 这/rzv 其中/rz 的/ude1 每/rz 一件/mq 大事/n 都/d 被/pbei 博物馆/nis [中医/nnd 文化/n]/nz 介绍/v 部分/n 一一/m 罗列/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 博物馆/nis [中医/nnd 文化/n]/nz 介绍/v 部分/n 从/p [温州/ns 中/f 药业/nis]/nt 大事记/n 、/w 瓯越/nz [中医药/n 文化/n]/nz [中国/ns 之/uzhi 最/d]/nz 、/w 瓯越/nz 本草/nz 源流/n 、/w 温州/ns 近代/t 中医/nnd 办学/vn 等/udeng 多个/mq 方面/n 展示/v 了/ule 瓯越/nz [中医/nnd 文化/n]/nz 的/ude1 传承/vn 历史/n 。/w [细细/d 品味/v]/nz ，/w 这些/rz 历史/n 轨迹/n 串/q 在/p 一起/s ，/w 亦/d 是/vshi 一部/mq 瓯越/nz 医者/nz 的/ude1 仁义/n 史/ng 。/w 
馆内/s 还/d 用/p 蜡像/n 的/ude1 方式/n 展现/v 了/ule 一位/mq 清朝/ns 时期/n 老中医/nz 把脉/vi 的/ude1 情景/n 。/w 专注/vi 的/ude1 深情/n 、/w 慈祥/a 的/ude1 面容/n 、/w 专业/n 的/ude1 行医/vn 姿势/n ，/w 以/p 这位/r 老中医/nz 为/p 代表/nnt ，/w 历代/n 瓯越/nz 医者/nz 的/ude1 仁心/nz 情怀/n 被/pbei 展现/v 地/ude2 栩栩如生/al 。/w 
瓯越/nz 中药/n 文化/n 博大精深/vl 
温州/ns 气候/n 温和/a 、/w 物产/n 丰富/a ，/w 又/d 地产/n 浙南/ns 及/cc 闽北/ns [三角/n 地带/n]/nz ，/w 各路/r 药材/n 均/d 经/p 温州市/ns 汇聚/v 集散/vn ，/w [中药/n 行业/n]/nz [盛行/v 一时/d]/nz ，/w 为/p 温州市/ns 历史/n 上/f 主要/b 行业/n 之一/rz 。/w 据/p 宋朝/ns 苏颂/nr 《/w [本/rz 草图/n 经/p]/nz 》/w 所/usuo 载/v ，/w 有/vyou 许多/mq 药名/n 冠/ng 以/p “/w 温州/ns ”/w [二/m 字/n]/mq ，/w 以示/nz 道/qv 地/ude2 ，/w 如/v “/w 温州/ns 天门冬/n ”/w 、/w “/w 温州/ns 石斛/nz ”/w 等/udeng 。/w 
馆内/s 中药/n 文化/n 介绍/v 部分/n 就/d 展出/v 了/ule 温州/ns 石斛/nz 等/udeng 近/a 百种/q 植物/n 药材/n 标本/n ，/w 展现/v 了/ule 药材/n 的/ude1 原貌/n 。/w 最/d 抓/v 人/n 眼球/n 的/ude1 是/vshi 放置/v 在/p 玻璃罩/n 内/f 的/ude1 珍贵/a 药材/n 标本/n ，/w 硕大/a 的/ude1 梅花鹿/n 、/w 可爱/a 的/ude1 海龟/n 、/w 难得/a 的/ude1 赤灵芝/nr …/w …/w 珍贵/a 无比/z 。/w 
在/p 中药/n 中/f ，/w 许多/mq 样貌/n 相似/a 的/ude1 药材/n ，/w 功效/n 却/d 完全/ad 不同/a 。/w 如/v 冬虫夏草/n 和/cc [亚/b 香/a 棒/ng 虫草/nf]/nz 长相/n [十分/d 相似/a]/nz ，/w 功效/n 却/d 不同/a 。/w 不知/v 是/vshi 出于/v “/w 无知/a ”/w ，/w 还是/c 出于/v “/w 故意/d ”/w ，/w 市场/n 上/f 有/vyou 商人/nnt 将/d 样貌/n 相似/a 的/ude1 药材/n 混淆/v 着/uzhe 买卖/vn ，/w 让/v 人/n [难辨/nz 真伪/n]/nz 。/w 博物馆/nis 针对/p 此/rzs 情况/n 设置/v 了/ule 真伪/n 中草药/n 鉴别/v 柜台/n ，/w 将/d 十余种/m 常见/a 的/ude1 易/ad 混淆/v 的/ude1 中草药/n 予以/vx 区分/v ，/w 供/vi 人/n 参考/vn 。/w 
博物馆/nis 中药/n 文化/n 介绍/v 部分/n 还/d 将/d 一些/mq 常见/a 的/ude1 中药/n 予以/vx 展出/v ，/w 并/cc 对/p 药材/n 的/ude1 样貌/n 、/w 名称/n 、/w 性味/nz 及/cc 功效/n 进行/vn 了/ule 简单/a 的/ude1 知识/n 普及/v 。/w 
叶同仁/nr 发展/vn 历久弥新/vl 
拥有/v [200/m 余年/q]/mq 历史/n 的/ude1 瓷/ng 药罐/nz 、/w 百年/mq 药/n 秤/n 、/w 百年/mq 药/n 斗柜/nz …/w …/w 博物馆/nis 里/f 叶同仁/nr 发展史/n 部分/n 展出/v 的/ude1 每/rz 一件/mq 珍贵/a 藏品/n 都/d 满布/nz 岁月/n 的/ude1 痕迹/n ，/w 向/p 人们/n 讲述/v 着/uzhe 叶同仁/nr 的/ude1 发展史/n 。/w 
1670年/t ，/w 宁波/ns [走/v 方/q 郎中/nnt]/nz 叶/ng 心/n 培/v 抵/v 温/ng 结识/v 了/ule 温州/ns 西/f 廓/ng 外/f 中药铺/n 的/ude1 老板/nnt 王/n 某/rz ，/w 以/p 二千/m 贯/vg 铜钱/n 顶/v 受/v 该/rz 药铺/n ，/w 易名/v 为/p 东瓯/nz 叶同仁/nr 国药/n 号/q 。/w 叶心培/nr 以此/d 起家/vi 售/v 药/n 兼/v 医/ng ，/w 生意/n 日/b 上/f 。/w 这/rzv 便是/v 叶同仁/nr 的/ude1 起点/n ，/w 距今/nz 已有/v [340/m 余年/q]/mq 的/ude1 历史/n 。/w 
更多/ad [精彩/a 图片/n]/nz 请/v 点击/v 
“/w [图说/n 中国/ns]/nz ”/w  温州/ns 特色/n 场馆/n 之旅/nz （/w 六/m ）/w —/w —/w 叶同仁/nr [中医药/n 博物馆/nis]/nt 
