人民网/nz 南宁/ns 1月17日/t 电/n （/w 朱晓玲/nr ）/w 1月16日/t ，/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 南宁/ns 召开/v 。/w 记者/nnt 从/p 会上/n 获悉/v ，/w 今年/t 广西/ns 将/d 加强/v [公共/b 文化/n]/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 新建/v [1500/m 个/q]/mq 村级/b [公共/b 服务/vn]/nz 中心/nis 。/w 
村级/b [公共/b 服务/vn]/nz 中心/nis 建设/v 内容/n 包括/v 一个/mq 篮球场/n 、/w 一个/mq 文艺/n 舞台/n 、/w [一/d 栋/q]/mq 包括/v 多功能/b 活动室/n 、/w [农家/nnd 书屋/n]/nz 、/w 人口/n 计生/n 服务/v 室/n 、/w 卫生室/nis 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 综合楼/n ，/w 以及/cc 组建/v 一支/mq 农民/nnt 文艺/n 队/n 、/w 一支/mq 农民/nnt 篮球队/nis 。/w 村级/b [公共/b 服务/vn]/nz 中心/nis 建成/v 后/f ，/w 具有/v 文体/n 娱乐/vn 、/w 健康/a 服务/vn 、/w 文化/n 学习/v 、/w [宣传/vn 教育/vn]/nz 等/udeng 功能/n 。/w 
除了/p 继续/v 建设/vn 村级/b [公共/b 服务/vn]/nz 中心/nis 外/f ，/w 2014年/t 广西/ns 还/d 将/d 通过/p 系列/n 举措/n [大力/d 发展/vn]/nz [文化/n 事业/n]/nz 。/w 据/p [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns 主席/nnt 陈武/nr 介绍/v ，/w 今年/t 广西/ns 还/d 将/d 推进/vi “/w 国门/n 书店/nis ”/w [建设/vn 工程/n]/nz ，/w 建设/vn [200/m 个/q]/mq 示范/vn （/w 数字/n ）/w [农家/nnd 书屋/n]/nz ；/w 挖掘/v 广西/ns [民族/n 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 打造/v [民族/n 文化/n]/nz 精品/n ，/w 继续/v 提升/vn “/w [漓江/ns 画派/n]/nz ”/w 等/udeng 文化/n 品牌/n 的/ude1 影响力/n ；/w 实施/v 文化/n 睦邻/n 工程/n ，/w 加强/v 与/cc 东盟/ns [文化/n 交流/vn]/nz 合作/vn ；/w 力争/v 完成/vn [20/m 万/d 户/q]/mq [广播/vn 电视/n 直播/vn 卫星/n]/nz 户户通/nz 任务/n ；/w 广泛开展/v [全民/n 健身/vn]/nz 运动/vn ，/w 促进/v [群众/n 体育/n]/nz 和/cc [竞技/n 体育/n]/nz [全面/ad 发展/vn]/nz ，/w 承办/v 好/a [第/m 45/m 届/q]/mq [世界/n 体操/n 锦标赛/n]/nz 。/w （/w 完/vi ）/w 
