徐海星/nr “/w 香港/ns 时装/n 周/qt ”/w 

徐海星/nr “/w 香港/ns 时装/n 周/qt ”/w 
近日/t ，/w 好/a 声音/n 实力/n 唱/v 将/d 徐海星/nr 继/vg 发布/v [最新/a 单曲/n]/nz 《/w 叫醒/v 》/w 后/f 受邀/v 出席/v 香港/ns [国际/n 时装/n]/nz 周/qt ，/w 此次/rz 香港/ns 之/uzhi 行/ng ，/w 徐海星/nr 不仅/c 在/p 红毯/nz 上/f 与/cc 国际/n 巨星/n 李玟/nr 、/w 天后/nz 梁咏琪/nr 同台/v 斗艳/nz ，/w 更是/d 以/p 全新/b 的/ude1 四套/nz 造型/n 引发/v 海内外/s 知名/a 媒体/n 的/ude1 强势/n 关注/v 。/w 据悉/v 此次/rz 活动/v 四套/nz 造型/n 的/ude1 相继/d 亮相/vi ，/w 也/d 引发/v 了/ule 不少/m 争议/vn ，/w 一天/mq 之内/f ，/w 徐海星/nr 凭借/p 一张/mq 照片/n 成为/v 热/a 搜/v 榜/n 第一名/mq 。/w 
在/p 港/n 期间/f 徐海星/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 此次/rz 的/ude1 造型/n 均/d 由/p 造型/n 团队/n 为/p 贴合/nz 看/v 秀/ag 主题/n 精心/ad 打造/v ，/w 并/cc 表示/v 香港/ns 之/uzhi 行/ng 除了/p 参加/v 香港/ns [国际/n 时装/n]/nz 周/qt 外/f ，/w 还/d 将/d 宣传/vn 自己/rr 的/ude1 时尚/n 音乐/n [最新/a 单曲/n]/nz 《/w 叫醒/v 》/w 。/w 
