图/n 为/p 部分/n 高校/n 幽默/a 的/ude1 防/v 作弊/vn 标语/n 。/w 
图/n 为/p 部分/n 高校/n 幽默/a 的/ude1 防/v 作弊/vn 标语/n 。/w 
图/n 为/p 部分/n 高校/n 幽默/a 的/ude1 防/v 作弊/vn 标语/n 。/w 
部分/n 高校/n 防/v 作弊/vn 标语/n 网上/s 走红/vi 
“/w 考试/vn 不是/c LOL/x ，/w 请/v 不要/d [团队/n 合作/vn]/nz ”/w …/w …/w 浙江/ns 一/m 高校/n 校园内/nz 提醒/v 考试/vn 不要/d 作弊/vi 的/ude1 几条/mq 标语/n 近日/t 走红/vi 网络/n 。/w 该校/r 金融系/nit 的/ude1 沈辰/nr 同学/n 则/d 说/v ，/w 其实/d 很多/m 作弊/vi 的/ude1 同学/n 都/d 是/vshi 一念之差/vl ，/w 有的/rz 纠结/vi 于/p 作弊/vi 还是/c 不/d 作弊/vi 的/ude1 同学/n ，/w 看到/v 这/rzv 句话/q 后/f 可能/v 就/d 放弃/v [侥幸/ad 心理/n]/nz 了/ule 。/w 
近年来/dl 类似/a 的/ude1 [宣传/vn 标语/n]/nz 在/p 国内/s 高校/n 渐渐/d 流行/v 。/w 如/v [江苏/ns 建筑/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/nt 曾/d 打出/v “/w 严肃/a 考试/vn 纪律/n ，/w 违纪/vn 处分/n 当日/t 下达/v ，/w 全国/n 包邮/nz (/w 绝对/d 比/p 你/rr 先/d 到家/a )/w ”/w 的/ude1 标语/n 。/w [温州/ns 大学/nis 城市/n 学院/nis]/ntu 则/d 卖萌/nz ：/w “/w 王小三/nr ，/w 你/rr 妈妈说/nz 了/ule ，/w [考试/vn 作弊/vi]/nz 就/d 不/d 给/p 你/rr 压岁钱/n 了/ule 。/w ”/w [山东/ns 体育/n 学院/nis]/ntu 还/d 语重心长/vl 地/ude2 教育/v 学生/nnt “/w 作弊/vi 就/d 像/v 踢/v 假球/nz ，/w 赢/v 了/ule 比赛/vn ，/w 败/vi 了/ule 人品/n ”/w 。/w (/w 记者/nnt 蔡琳/nr 、/w 周竟/nr )/w 
