人民网/nz 福州/ns 1月17日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 据/p [福建省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt [最新/a 消息/n]/nz ，/w 福建省/ns 16日/t 新/a 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 许某某/nr ，/w 男/b ，/w [60/m 岁/qt]/mq ，/w 个体/n 商户/n ，/w 现/tg 住/vi 泉州/ns 洛江区/ns ，/w 目前/t 病情/n 较重/d ，/w 在/p 泉州/ns 某/rz 医院/nis 隔离/vn 治疗/vn 。/w 截至/v 目前/t ，/w 泉州/ns 已/d 确诊/v [4/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
相关/vn 报道/v 
我省/n 发现/v 今年/t [第/m 4/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 
省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 16日/t 通报/v ，/w 我省/n 16日/t 新/a 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 许某某/nr ，/w 男/b ，/w [60/m 岁/qt]/mq ，/w 个体/n 商户/n ，/w 现/tg 住/vi 泉州/ns 洛江区/ns ，/w 目前/t 病情/n 较重/d ，/w 在/p 泉州/ns 某/rz 医院/nis 隔离/vn 治疗/vn 。/w 
另/rz 15日/t 夜间/n ，/w 省/n 卫/ng 计委/nis 通报/v ，/w 我省/n 15日/t 晚/tg 10时20分/t 许/v ，/w 新/a 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 曾/d 某某/r ，/w 男/b ，/w [30/m 岁/qt]/mq ，/w 现/tg 住/vi 泉州/ns 南安/ns ，/w 从事/vi [石材/n 加工/vn]/nz ，/w 目前/t 病情/n 较/d 危重/a ，/w 在/p 泉州/ns 某/rz 医院/nis [住院/vn 治疗/vn]/nz 。/w 
截至/v 昨日/t ，/w 我省/n 今年/t 已/d 发现/v [4/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 均/d 位于/v 泉州/ns 。/w 此前/t 1月10日/t ，/w 省/n 卫/ng 计委/nis 通报/v 确诊/vn 我省/n 今年/t 首例/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 14日/t ，/w 我省/n 新增/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w （/w 记者/nnt 林雅/nr ）/w 
多/a 地/ude2 新增/v H7N9/x 病例/n 未/d 证/n 与/cc 暖冬/n 有关/vn 
除了/p 我省/n ，/w 最近/t 几天/mq ，/w 浙江/ns 、/w 上海/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 地/ude2 也/d 都/d 出现/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 昨天/t 通报/v ，/w 浙江/ns 新/a 确诊/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 一名/mq 患者/n [20/m 岁/qt]/mq ，/w 女/b ，/w 病情/n 危重/a 。/w [另一/m 例/n]/mq 患者/n [58/m 岁/qt]/mq ，/w 现/tg 属/v 危重/a 。/w 前天/n ，/w [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 通报/v ，/w 广东省/ns 再/d 确诊/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 分别/d 在/p 佛山/ns 和/cc 东莞/ns ，/w 均/d 为/p 危重/a 病例/n 。/w 
此次/rz 各地/rzs 通报/v 的/ude1 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 为什么/ryv 都/d 是/vshi 危重/a 病例/n ？/w [广东/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt [首席/n 专家/nnt]/nnt 何剑锋/nr 表示/v ，/w 自身/rr 的/ude1 免疫/vn 系/v 动/vn 对/p 它/rr 的/ude1 反应/vn 过激/vn ，/w 一些/mq 老人家/n 这/rzv 方面/n 的/ude1 发病/vn 甚至/d 重症/n 的/ude1 几率/n 比较/d 大/a ，/w 另外/c 这个/rz 病毒/n 除了/p 重症/n 以外/f 还有/v 一些/mq 轻症/nz 的/ude1 发现/vn ，/w 重症/n 相对/d 来讲/uls 容易/ad 观察/v 到/v 一些/mq 。/w 与/cc 往/p 年/qt 同期/f 相比/vi ，/w 近期/t 气候/n 较为/d 异常/a ，/w 特别/d 是/vshi 北方/s [部分/n 地区/n]/nz 出现/v “/w 暖冬/n ”/w ，/w 何剑锋/nr 说/v ，/w 目前/t 没有/v 证据/n 表明/v ，/w 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 的/ude1 发生/vn 与/cc 气候/n 有/vyou [直接/ad 关系/n]/nz 。/w 据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 
来源/n ：/w [东南/f 快报/n]/nz 
