1月15日/t ，/w 2013/m [新浪/ntc 微博/n]/nz 之/uzhi 夜/tg 在/p 北京/ns 举行/v ,/w 活动/vn 当晚/t ，/w 百余/mq 明星/nnd 走上/v 红毯/nz 助阵/vi 现场/s 。/w 新/a “/w 小龙女/nz ”/w 陈妍希/nr 当晚/t 露肩/nz 低胸/nz 现身/v ，/w 小/a 秀/ag 事业/n 线/n ，/w 黄/a 妈/n 黄绮珊/nr 则/d 身穿/v “/w 黄金甲/nr ”/w 浓妆/nz 亮相/vi 怪异/a 不已/vi 。/w 林志颖/nr 现场/s 举起/v 手机/n 玩/v 自/p 拍/v ，/w 永远/d 散发/v 着/uzhe 青春/n 的/ude1 气息/n 。/w 而/cc 当天/t 刚刚/d 成立/vi [个人/n 工作室/nis]/nz 的/ude1 吴奇隆/nr 则/d 携/v 女友/n 刘诗诗/nr 一同/d 甜蜜/a 现身/v ，/w 并/cc 在/p 台上/s 向/p 刘诗诗/nr 浪漫/a 表白/v ：/w “/w 我/rr 心中/s 的/ude1 女神/n 就坐/vi 在/p 下面/f ，/w 我/rr 现在/t 看/v 不/d 清楚/a 台下/s [具体/a 位置/n]/nz 。/w 她/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 努力/ad 、/w 很/d 孝顺/v 、/w 很/d 漂亮/a 的/ude1 女生/n 。/w ”/w （/w 驻京/v 记者/nnt ：/w 冯紫剑/nr ）/w 
