春运/n 首/q 日/b ，/w 漳州/ns 辖区/n 水路/n 运行/vn 秩序/n 正常/a ，/w 厦/b 漳/ng “/w 海上/s 巴士/n ”/w 客运/n 平稳/a ，/w 海上/s [货物/n 运输/vn]/nz 安全/an 快捷/z 。/w 截至/v 当天/t 17时/t ，/w [漳州/ns 海事局/nis]/nt 投入/v 执法/vn 人员/n [65/m 人次/qv]/mq ，/w 出动/v 执法/vn 船舶/n [6/m 艘/q]/mq 次/qv ；/w 漳州/ns 共/d 投入/v [32/m 艘/q]/mq 客/ng 渡/v 运/vn 船舶/n ，/w 运送/v 乘客/n 近/a [2/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
春运/n 第一天/mq ，/w [漳州/ns 海事局/nis]/nt 重点/n 加强/v 客船/n 、/w [高速/b 客船/n]/nz 、/w 陆岛渡/nr 运/v 船舶/n 和/cc [危险品/n 运输/vn]/nz 船/n 的/ude1 检查/vn 力度/n ，/w 坚决/ad 防止/v 夹带/v 易燃易爆/al [危险/an 货物/n]/nz 上船/vn ，/w 坚决/ad 防止/v 客船/n 超载/v 。/w 
据悉/v ，/w [漳州/ns 海事局/nis]/nt 在/p 春运/n 期间/f ，/w 将/d 持续/vd 在/p 码头/n 渡口/n 一线/n 现场/s [维持/v 秩序/n]/nz 。/w 此前/t ，/w [漳州/ns 海事局/nis]/nt 开展/v 了/ule 春运/n 客/ng 渡船/n 安全/an 大/a 检查/vn ，/w 对/p 参与/v 营运/vn 的/ude1 客/ng 渡船/n 进行/vn 100%/m “/w 体检/vn ”/w ，/w 对/p 检出/nz 的/ude1 缺陷/n 跟踪/vn 整改/vn 率/v 100%/m ，/w 要求/n “/w 带病/d ”/w 船舶/n 一律/d 不得/vi 投入/v 春运/n 。/w （/w 漳州/ns 新闻网/n 记者/nnt 余辰/nr 通讯员/nnt 肖水西/nr )/w 
