人民网/nz 福州/ns 1月17日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w [福建省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 17日/t 通报/v ，/w 福建省/ns 17日/t 新/a 确诊/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 并/cc 出现/v 首位/n 女性/n 病患/nz 。/w 除/p 泉州/ns 地区/n 外/f ，/w 宁德/ns 地区/n 也/d 出现/v 今年/t [第一/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 目前/t ，/w 福建/ns 已/d 确诊/v [6/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 
据/p 通报/v ，/w 新增/v 的/ude1 [2/m 例/n]/mq 患者/n 情况/n 为/p ：/w 患者/n 吴某某/nr ，/w 女/b ，/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 个体/n 商户/n ，/w 现/tg 住/vi 泉州/ns 晋江市/ns ，/w 目前/t 病情/n 危重/a ，/w 在/p 晋江/ns 某/rz 医院/nis 隔离/vn 治疗/vn ；/w 患者/n 陈某某/nr ，/w 男/b ，/w [54/m 岁/qt]/mq ，/w 干部/nnt ，/w 现/tg 住/vi 宁德/ns 古田县/ns ，/w 目前/t 病情/n 危重/a ，/w 在/p 福州/ns 某/rz 医院/nis 隔离/vn 治疗/vn 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 福建/ns 已/d 确诊/v [6/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 其中/rz [5/m 例/n]/mq 均/d 发生/v 在/p 泉州/ns 。/w 
