毛泽东/nr 和/cc 儿子/n 毛岸英/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
[中央/n 档案馆/nit]/nt 编/v 定/v 的/ude1 《/w 毛泽东/nr 手迹/n 》/w 丛书/n 近日/t 已/d 由/p [北京/ns 出版社/nis]/nt 出版/v 。/w 报道/v 说/v ，/w 丛书/n 精选/v 了/ule 毛泽东/nr 不同/a 时期/n 的/ude1 手迹/n ，/w 共/d 1200余件/m ，/w 计/vi 2300余幅/m 图片/n 。/w 其中/rz 有/vyou 一封/mq 毛泽东/nr 写/v 给/p 毛岸英/nr 的/ude1 “/w 罕见/a 家书/n ”/w 。/w 在家/vi 书/n 中/f ，/w 毛泽东/nr 给/p 儿子/n 开/v 的/ude1 “/w 书/n 单/b ”/w 很/d 有意思/al ：/w “/w 你/rr 要/v 看/v [历史/n 小说/n]/nz ，/w [明清/t 两朝/nz]/nz 人/n 写/v 的/ude1 笔记小说/nz （/w 明/ag 以前/f 笔记/n 不必/d 多/a 看/v ）/w 。/w ”/w 
将/d [历史/n 小说/n]/nz 和/cc 笔记小说/nz 分列/v ，/w 说明/v 二者/rzv 是/vshi 有些/rz 区别/n 的/ude1 。/w 前者/rzv 是/vshi 小说/n 的/ude1 一种/mq 形式/n ，/w 以/p [历史/n 人物/n]/nz 和/cc 事件/n 为/p 题材/n 的/ude1 创作/vn ；/w 后者/rzv 即/v 通常/d 所/usuo 说/v 的/ude1 野史/n ，/w 出自/v 亲见/v 亲闻/v ，/w 因而/c 同样/d 颇具/v 史料/n 价值/n ，/w 相对于/nz 官修/nz “/w 正史/n ”/w 而言/uls ，/w 即/v 所谓/vn “/w 野史/n ”/w 。/w 正史/n 与/cc 野史/n ，/w 并非/v 泾渭分明/vl ，/w 正史/n 的/ude1 编纂/vn 往往/d 吸收/v 野史/n ，/w 野史/n 也/d 可以/v 作为/p 正史/n 的/ude1 必要/a 补充/vn 。/w 唐代/ns 笔记小说/nz 《/w [朝野/n 佥/n 载/v]/nz 》/w ，/w 内容/n 不见/v 于/p 正史/n 者/k 共有/v 300余条/m 。/w 野史/n 也/d 未必/d 轻率/a ，/w 五代/n 笔记小说/nz 《/w [北/f 梦/n 琐言/nz]/nz 》/w ，/w 作者/nnt 孙光宪/nr “/w 每/rz 聆/vg [一/d 事/n]/mq ，/w 未敢/nz 孤/ag 信/n ，/w 三/m 复/dg 参校/nz ，/w 然/rz 始/vg 濡毫/nz ”/w 。/w 正/d 因为/c 正/d 野/b 之间/f 可以/v 相互/d 补充/vn ，/w 比/p 对/p 阅读/v ，/w 有时/d 就是/v 件/q 很/d 有/vyou 趣味/n 的/ude1 事/n 。/w [历史/n 小说/n]/nz 亦然/nz 。/w 
比如/v [历史/n 小说/n]/nz 《/w [三/m 国/n 演义/n]/nz 》/w 里/f 有/vyou 夏侯惇/nr “/w 拔/v 矢/ng 啖/vg 睛/ng ”/w 的/ude1 故事/n ，/w 读/v 来/vf 惊心动魄/vl 。/w 吕布/nr 一方/mq 的/ude1 高顺/nr 败阵/vi ，/w 曹操/nr 一方/mq 的/ude1 夏侯惇/nr “/w 纵/ng 马/n 追赶/v ，/w 顺/v 绕/v 阵/ng 而/cc 走/v 。/w 惇/n 不舍/nz ，/w 亦/d 绕/v 阵/ng 追/v 之/uzhi ”/w 。/w 曹性/nr 见状/vi ，/w “/w 暗/a 地/ude2 [拈/v 弓/n 搭/v 箭/n]/nz ，/w 觑/v 得/ude3 亲切/a ，/w 一/m 箭射/nz 去/vf ，/w 正中/f 夏侯惇/nr 左/f 目/ng 。/w 惇大/nz 叫/vi 一声/mq ，/w 急用/v 手拔/nz 箭/n ，/w 不想/v 连/ulian 眼珠/n 一起/s 拔出/vf ，/w 乃/v 大/a 呼/v 曰/vg ：/w ‘/w 父/ng 精/a 母/ng 血/n ，/w 不可/v 弃/vg 也/d ！/w ’/w 遂/d 纳/v 于/p 口/n 内/f 啖/vg 之/uzhi ，/w 仍/d 复/dg 挺/d 枪/n 纵/ng 马/n ，/w 直取/nz 曹性/nr 。/w 性/ng 不及/vi 提防/v ，/w 早/a 被/pbei 一枪/n 搠/v 透/v 面/nf 门/n ，/w 死/v 于/p 马/n 下/f ”/w 。/w 夏侯惇/nr 这/rzv 一连串/al 举动/n ，/w 令/v “/w 两边/f 军士/nnd 见/v 者/k ，/w 无不/d 骇然/z ”/w ，/w 我们/rr 读/v 到/v 这里/rzs 也/d 每/rz 为/p 其/rz [英雄/n 气概/n]/nz 所/usuo 折服/v 。/w 正史/n 《/w 三国志/n 》/w 呢/y ？/w 只有/c 一句/mq ：/w “/w 太祖/n 自/p 徐州/ns 还/d ，/w 惇/n 从/p 征/v 吕布/nr ，/w 为/p 流矢/nz 所/usuo 中/f ，/w 伤/v 左/f 目/ng 。/w ”/w 少/a 了/ule 活灵活现/al 不说/c ，/w 作/v 注/vn 的/ude1 裴松之/nr 引/v 《/w 魏略/nr 》/w 更/d 表明/v ，/w 夏侯惇/nr 因此/c 很/d 不/d 开心/a ，/w 因为/c 军中/s 还有/v [另一/m 位/q]/mq 将军/nnt 叫/vi 夏侯渊/nr ，/w 大家/rr 为了/p 区别/n ，/w 就/d 叫/vi 夏侯惇/nr 为/p “/w 盲夏侯/nz ”/w 。/w 夏侯惇/nr 很/d 不/d 爱/v 听/v ，/w “/w 恶/a 之/uzhi ”/w ，/w 但是/c 一/m 照镜子/vi ，/w 又/d 不能不/d 接受/v 现实/n ，/w 只好/d 自己/rr 生闷气/vi ，/w “/w 每/rz 照镜/nz 恚怒/nz ，/w 扑/v 镜/ng 于/p 地/ude2 ”/w 。/w 两/m 相结合/nz ，/w 我们/rr 见识/n 的/ude1 夏侯惇/nr ，/w 形象/n 就/d 更加/d “/w 丰满/a ”/w 了/ule 。/w 
“/w 明/ag 以前/f 笔记/n 不必/d 多/a 看/v ”/w ，/w 不大/d 理解/v ，/w [假/a 以/p 时日/n]/nz 会/v 有/vyou 专家/nnt 释疑/vi 吧/y 。/w 当下/d 揣摩/v 之/uzhi ，/w 应该/v 无涉/nz 内容/n 好看/a 与否/u ，/w 因为/c 唐宋/nz 笔记小说/nz 同样/d 煞/ag 有/vyou 趣味/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 野史/n 的/ude1 一大/n 特点/n 。/w 比如/v 笔记小说/nz 《/w [墨庄/nz 漫录/vn]/nz 》/w 说/v ，/w 宋徽宗/nr 时/ng 京都/nsf 汴梁/nz “/w 李师师/nr 、/w 崔念月/nr 二/m 妓/n ，/w 名著/n 一时/d ”/w ，/w 晁冲之/nz “/w 每/rz 会/v 饮/v ，/w 多/a 召/vg 侑/ng 席/qt ”/w ，/w 找/v 她们/rr [二/m 人/n]/mq 来/vf 助兴/vi 。/w 李师师/nr [这个/rz 名字/n]/nz 我们/rr 都/d 不/d 陌生/a ，/w 《/w 水浒传/n 》/w 说/v 徽宗/nz 赵佶/nr 与/cc 她/rr 也/d 有一腿/nz 。/w 宋江/nr 到/v 京城/n 看/v 灯/n ，/w 先/d 逛/v 红灯区/nz —/w —/w “/w 两行/mq 都/d 是/vshi 烟月牌/nz ”/w 的/ude1 街道/ns —/w —/w 一边/d 在/p 茶坊/nis 里/f 吃茶/nf ，/w 一边/d 琢磨/v 去/vf 哪家/r 。/w 发现/v 目标/n 后/f 问茶/nz 博士/nnt ，/w 人家/n 告诉他/nz 头牌/nz 歌妓/nnd 李师师/nr 的/ude1 家/q 。/w 宋江/nr 脱口而出/vl ：/w “/w 莫不是/d 和/cc 今/tg 上/f 打/v 得/ude3 热/a 的/ude1 ？/w ”/w 茶博士/nz 吓坏/v 了/ule ：/w “/w 不可/v 高声/d ，/w 耳目/n 觉/v 近/a 。/w ”/w [另一/m 部/q]/mq 笔记小说/nz 《/w [浩然/z 斋/ng 雅谈/nz]/nz 》/w 也/d 说/v ，/w 周邦彦/nr 当/p 太学生/nz 时/ng 每/rz 游/v 李师师/nr 家/q ，/w 有/vyou 天/qt 前脚/n 刚/d 到/v ，/w 后脚/n 徽宗/nz 也/d 来/vf 了/ule ，/w 乃/v “/w 仓猝/nz 隐去/nz ”/w 。/w 这些/rz [有/vyou 鼻子/n 有/vyou 眼/n]/nz 的/ude1 东西/n ，/w 被/pbei 当代/t 罗忼烈/nr 先生/n 予以/vx 证/n 否/vg 。/w 罗/b 先生/n 说/v ，/w 北宋/t 只有/c 一个/mq 李师师/nr ，/w 比/p 周邦彦/nr 小/a [6/m 岁/qt]/mq ，/w 比/p 赵佶/nr 大/a [20/m 岁/qt]/mq ；/w 其/rz 与/cc 晏几道/nr 、/w 秦观/nr 、/w 周邦彦/nr 、/w 晁冲之/nz 都/d 曾/d 交游/vi 不/d 假/a ，/w 但/c 由于/p 年龄/n 悬殊/a ，/w 赵佶/nr 不/d 可能/v “/w 幸/vg ”/w 她/rr ，/w 周邦彦/nr 和/cc 赵佶/nr 更/d 不/d 可能/v 因/p 她/rr 而/cc 打破/v 醋坛子/nz 。/w 
但/c [历史/n 小说/n]/nz 和/cc 笔记小说/nz 与/cc 正史/n 一样/uyy ，/w 文化/n 的/ude1 养分/n 无疑/d 取之不尽/vl 。/w [中华/nz 书局/nis]/nt 近年来/dl 或/c 再版/vi 或/c 标点/n ，/w 陆续/d 在/p 出版/v “/w 历代/n 史料/n 笔记/n 丛刊/n ”/w ，/w 分为/v 唐宋/nz 、/w 元/q 明/ag 与/cc 清/tg [三/m 个/q]/mq 部分/n ，/w 已经/d 出版/v 的/ude1 粗略/a 数/n 了/ule 一下/mq ，/w 逾/vg [140/m 种/q]/mq ，/w 码/v 在/p 书架/n 上/f 大概/d 有/vyou [两/q 米/q]/mq [半/m 长/a]/mq 。/w 别/d 看/v 数量/n 似乎/d 庞大/a ，/w 像/v 愚公/nz 那样/rzv 每天/r “/w 挖/v 山/n 不止/v ”/w ，/w 通读/v 一遍/mq 也/d 非难/vn 事/n 。/w 毛主席/nr 为什么/ryv 给/p 儿子/n 开/v 了/ule 那份/r “/w 书/n 单/b ”/w ，/w 其/rz 用意/n 自然/n 亦/d 会/v 有/vyou 专家/nnt 解析/v 。/w 我/rr 倒/vi 觉得/v ，/w 从事/vi 社科/n 或/c 沾边/vi 的/ude1 人/n 都/d 不妨/d 一/m 读/v 。/w 但/c 入/v 宝山/ns ，/w 便/d 不会/v 空手/n 而/cc 归/v 。/w 
