有/vyou 这么/rz [3/m 位/q]/mq 漳州/ns 国画家/nnd ，/w 把/pba 国画/n 表现/v 形式/n ，/w 衍生/vn 到/v 瓷器/n 上/f ，/w 在/p 2个月/t 内/f 连续/a 创作/vn [110/m 件/q]/mq 国画/n 瓷器/n ，/w 即/v 日/b 起/vf 至/p 元宵节/t 在/p 厦门/ns 思明区/ns 同/p 安路/nz 忠孝/n 里/f [2/m 号/q]/mq 的/ude1 “/w 汉唐/b 美术馆/nis ”/w 展出/v ，/w 供/vi 市民/n 对比/vn 、/w 品鉴/nz 。/w 
这/rzv [3/m 位/q]/mq 国画家/nnd ，/w 就是/v 漳州/ns 工笔/n 画院/nis 的/ude1 院长/nnt 张贤明/nr 以及/cc [2/m 位/q]/mq 学术/n 院长/nnt 汤琳南/nr 、/w 郑雅风/nr ，/w 3/m 人均/a 是/vshi 第一次/mq 尝试/v 将/d 所/usuo 学/v 的/ude1 中国画/n 运用于/v 瓷器/n 上/f 。/w 
张贤明/nr 表示/v ，/w 艺术/n 的/ude1 表现/vn 形式/n 多种多样/bl ，/w 尤其/d 国粹/n 国画/n 的/ude1 生命力/n ，/w 不/d 应该/v 仅仅/d 局限/vi 在/p 纸质/n 上/f 。/w 他/rr 说/v ，/w 正常/a 瓷器/n 上/f 作画/vi ，/w 都/d 是/vshi 工艺师/nnt 们/k 的/ude1 流水线/n 创作/vn ，/w 国画家/nnd 等/udeng 艺术家/nnt 加入/v 瓷器/n 的/ude1 形式/n 比较/d 少/a 。/w 但/c 他/rr 觉得/v ，/w 国画家/nnd 加入/v 后/f ，/w 就/d 变成/v 艺术品/n ，/w 而/cc 不仅仅/d 是/vshi 工艺品/n ，/w 同时/c 能/v 更好/d 地表/n 现出/v 国画/n 的/ude1 立体感/n 、/w 视觉/n 感/vg 。/w “/w 景德镇/ns 的/ude1 工艺师/nnt ，/w 讲究/v 的/ude1 是/vshi 工艺/n ；/w 而/cc 我们/rr 国画家/nnd ，/w 讲究/v 的/ude1 是/vshi [人文/n 精神/n]/nz ，/w 角度/n 不/d 一样/uyy ，/w [艺术/n 形式/n]/nz 也/d 不/d 一样/uyy ，/w 这/rzv 就是/v 差别/n 。/w ”/w 张贤/nr 明说/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 廖珍妹/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
