[厦门/ns 海事局/nis]/nto 对/p [十/m 一条/mq]/mq 厦/b 金/b 航线/n 客船/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 检查/vn ,/w 确保/v 船舶/n 航行/vi 的/ude1 安全/an 。/w 
昨日/t 是/vshi 春运/n 第一天/mq ，/w 上午/t 11时/t 许/v ，/w 在/p [厦门/ns 海事局/nis]/nto 执法/vn 人员/n 进行/vn 开航/vi 前/f 检查/vn 确认/v 安全/an 之后/f ，/w 搭载/v 着/uzhe [95/m 名/q]/mq 旅客/n 的/ude1 厦/b 金/b 航线/n 客船/n “/w [东方/s 之/uzhi 星/n]/nz ”/w 轮/qv 离/v 泊/vg 厦/b 金/b [客运/n 码头/n]/nz 。/w 昨日/t 全天/n ，/w 厦/b 金/b 航线/n 全/a 日/b 运行/vn 的/ude1 [32/m 班/n]/mq 船/n 班/n 日/b 运送/v 旅客/n 近/a [2500/m 人次/qv]/mq ，/w 客流量/n 平稳/a 。/w 
春运/n 前/f 
海事局/nis 开展/v “/w 零缺陷/nz ”/w 整改/vn 
针对/p 春运/n 期间/f 海上/s 客流量/n 将/d 大幅/d 攀升/v ，/w 如何/ryv 确保/v 投入/vn 运营/vn 船舶/n 的/ude1 安全/an 成为/v 关键/n 。/w 
为了/p 确保/v 春运/n 期间/f 厦/b 金/b 航线/n 客船/n 的/ude1 安全/an ，/w [厦门/ns 海事局/nis]/nto 在/p 2013年12月15日/t 启动/v 了/ule 春运/n 船舶/n 安全检查/gi 行动/vn ，/w 在/p 为期/vi [30/m 天/qt]/mq 的/ude1 检查/vn 中/f ，/w [厦门/ns 海事局/nis]/nto 对/p 参与/v 春运/n 运营/vn 的/ude1 [十/m 一条/mq]/mq 厦/b 金/b 航线/n 客船/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 的/ude1 检查/vn ，/w 并/cc 跟踪/v 缺陷/n 整改/vn 情况/n ，/w 确保/v 参/vg 运/v 船舶/n 实现/v 了/ule “/w 零缺陷/nz ”/w 运营/vn ，/w 同时/c 对/p 厦/b 金/b 夜航/n 的/ude1 船员/nnd 为/p 主体/n 开展/v “/w 安全/an 是/vshi 船长/nnt 的/ude1 生命线/n ”/w 培训/vn ，/w 牢固/a 船员/nnd [安全/an 意识/n]/nz 。/w 
“/w 你们/rr 看/v ，/w 这/rzv 就是/v 春运/n 安检/n 合格证书/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w “/w [东方/s 之/uzhi 星/n]/nz ”/w 的/ude1 船长/nnt 陈水/nr 誜/nz 指/v 着/uzhe 贴/v 在/p 客舱/n 上/f 的/ude1 证书/n 说/v ，/w “/w 我们/rr 很/d 认真/ad 地/ude2 按照/p 海事局/nis 的/ude1 要求/n 进行/vn 整改/vn ，/w 船员们/nz 还/d 参加/v 了/ule 船员/nnd 培训/vn ，/w 拿到/v 这/rzv 张/q ‘/w 合格证/n ’/w ，/w 说明/v 我们/rr 的/ude1 船/n 和/cc 船员/nnd 都/d 很/d 棒/ng ，/w 请/v 大家/rr 放心/v 坐船/vi 来/vf 金门/ns 玩/v 啊/y ！/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 厦/b 金/b 航线/n 的/ude1 [春运/n 高峰/n]/nz 一般/ad 在/p 春节/t 前后/f 一周/mq 。/w 这/rzv [一段/mq 时间/n]/nz 里/f ，/w 不少/m 在/p 厦门/ns [购房/vn 置业/n]/nz 的/ude1 金门/ns 同胞/n ，/w 频繁/a 来往/vi 两地/n ，/w 再/d 加上/v [近些年/t 来/vf]/nz 厦/b 金/b 旅游/vn 的/ude1 逐渐/d 火爆/a ，/w 使得/vi 厦/b 金/b 航线/n 春运/n 期间/f 的/ude1 客流量/n 连年/d 攀升/v 。/w [鹭江/nz 海事局/nis]/nt 吴崇辉/nr 副局长/nnt 说/v ，/w [春运/n 高峰/n]/nz 时/ng ，/w 他们/rr 将/d 上船/vn 疏导/v ，/w 并/cc 配合/v 旅客/n 将/d 行李/n 物品/n 按/p 要求/n 放置/v ，/w 确保/v 船舶/n 航行/vi 的/ude1 安全/an 有序/a 。/w 
春运/n 后/f 
厦/b 金/b 航线/n 客流/n 总量/n 将迎/nz “/w 千万/m 大关/n ”/w 
“/w 便当/a 都/d 不会/v 冷/a 的/ude1 距离/n ！/w ”/w 昨日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w 在/p 东渡/v 厦/b 金/b 码头/n 候船/nz 的/ude1 台胞/n 王/n 奶奶/n 说/v ，/w 她/rr 家/q 在/p 金门/ns ，/w 儿子/n 在/p 厦门/ns 工作/vn 生活/vn ，/w 一个/mq 月/n 要/v 乘坐/v 厦/b 金/b 航线/n [四/m 五/m 趟/qv]/mq ，/w “/w 你/rr 信/n 不信/v ，/w 我/rr 金门/ns 要是/c 煮/v 一份/mq 便当/a 带/v 过来/vf ，/w 依然/d 可以/v 热腾腾/z 的/ude1 送到/v 我/rr 儿子/n 嘴边/s 哦/e 。/w ”/w 像/v 王/n 奶奶/n 一样/uyy ，/w 在/p 春运/n 的/ude1 第一天/mq 里/f ，/w 很多/m 乘坐/v 厦/b 金/b 航线/n 往来/vn 两岸/n 的/ude1 旅客/n 都/d 觉得/v 这/rzv 条/q 航线/n “/w 实在/d 是/vshi 太/d 方便/a ”/w 。/w 
[厦门/ns 海事局/nis]/nto 介绍/v ，/w 自/p 2001年/t 开通/v 以来/f ，/w 厦/b 金/b 航线/n 总/b 客流量/n 已经/d 突破/v [982/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 特别/d 是/vshi 厦/b 金/b 夜航/n 开通/v 后/f ，/w “/w 厦/b 金/b 一日/t 生活圈/nz ”/w 已然/d 形成/v ，/w 大大/d 方便/a 了/ule 两岸/n 同胞/n 往来/vn 。/w “/w 今年/t 春运/n ，/w 厦/b 金/b 航线/n 预计/v 正常/a 运营/vn 的/ude1 航班/n 超过/v 1400/m 班次/n ，/w 运送/v 旅客/n 预计/v 将/d 达到/v [10/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 加上/v 这/rzv [10/m 万/d 人/n]/mq ，/w 今年三四月份/t ，/w 厦/b 金/b 航线/n 就/d 将/d 迎来/v 旅客/n 总流量/n [一/d 千万/m 人次/qv]/mq 。/w ”/w 该局/r 相关/vn 负责人/nnt 表示/v 。/w 
【/w 同步/vd 】/w 
海事/n 联合/vd 多/a 部门/n 
巡查/v 航道/n 
春运/n 当天/t 上午/t ，/w [厦门/ns 海事局/nis]/nto 联合/v 厦门/ns 公安/n 边防/n 、/w [厦门/ns 海洋/n 与/cc 渔业局/nis]/nt 、/w [厦门/ns 港口/n 管理局/nis]/nt 等/udeng 四支/nz 海上/s 执法/vn 力量/n 调动/v [8/m 艘/q]/mq 海上/s 巡逻艇/n ，/w 对/p 辖区/n 内/f 厦/b 金/b 航线/n 、/w 厦门港/nz [十/m 万吨级/b]/mq 主/ag 航线/n 、/w 厦/b 漳/ng 客运/n 航线/n 及/cc 港内/nz 锚地/n 等/udeng 重点/n 水域/n 进行/vn 全面/ad 巡查/vn ，/w 针对/p 厦/b 金/b 航线/n 春运/n 期间/f 砂石/n 运输船/n 和/cc 碍/v 航/vg 渔业/n 船/n 违法/vn 营运/vn 、/w [严重/a 超载/v]/nz 、/w 配/v 员/ng 不足/an 等/udeng 问题/n 进行/vn 重点/n 检查/vn 和/cc 严厉/a 整改/vn 。/w 
[厦门/ns 海事局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 副主任/nnt 程扬涵/nr 表示/v ，/w 整个/b 春运/n 期间/f [台湾/ns 海峡/n]/ns 浓雾/n 多发/b 、/w 风/n 大浪/nz 急/v ，/w 对/p 船舶/n 的/ude1 安全/an 航行/vi 产生/v 不良/a 影响/vn ；/w 此外/c ，/w 恰逢/v 鳗鱼/n 苗/n 捕捞/v 季节/n ，/w 占/v 道/qv 捕捞/v 现象/n 严重/a ，/w 这些/rz 因素/n 综合/vn 起来/vf 对/p 春运/n 期间/f 的/ude1 海上/s 安全/an 保障/vn 工作/vn 有着/v 很大/d 的/ude1 压力/n 。/w 
春运/n 前夕/f ，/w [厦门/ns 海事局/nis]/nto 已/d 联手/vd 相关/vn 海上/s 执法/vn 部门/n 多次/mq 对/p 厦/b 金/b 航线/n 附近/f 水域/n 进行/vn 联合/vd 执法/vn 行动/vn ，/w 确保/v 航行/vn 水域/n 的/ude1 清爽/a 。/w 此外/c ，/w [厦门/ns 海事局/nis]/nto 还/d 通过/p [船舶/n 交通/n 管理/vn 系统/n]/nz （/w VTS/x ）/w 实时/n 了解/v 所有/b 往来/vn 厦/b 金/b 航线/n 的/ude1 客船/n 的/ude1 动/vn 静态/n 信息/n 。/w （/w 文/ng //w 图/n 记者/nnt 徐景明/nr 通讯员/nnt 蓝张婧/nr 陈宗滨/nr 崔舰/nr ）/w 
