公开/ad 消息/n 显示/v ，/w 刘汉/nr 此前/t 为/p [金/b 路/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 及/cc [汉/tg 龙/n 集团/nis]/ntc [实际/n 控制/vn 人/n]/nz ，/w 其/rz 履历/n 一度/d 十分/d 辉煌/a ，/w 曾/d 被/pbei [福布斯/nrf 杂志/n]/nz 称为/v “/w 潜在/b 水底/s 的/ude1 富豪/n ”/w ，/w 还/d 曾/d 是/vshi “/w 2009/m 胡润/nr 慈善/a 榜/n ”/w 上/f 的/ude1 四川/ns “/w 首善/nz ”/w 。/w 
去年/t 3月/t ，/w 坊间/nz 有/vyou 传闻/n 称/v ，/w 刘汉/nr 及其/cc 前妻/n 已经/d 被/pbei 警方/n 控制/vn ，/w 具体/a 原因/n 不明/v 。/w 其/rz 在/p 四川/ns 的/ude1 部分/n [家庭/n 成员/nnt]/nz 也/d 被/pbei 当地/s 警方/n 控制/vn ，/w 其中/rz 包括/v 刘汉/nr 现任/v 妻子/n 。/w [金/b 路/n 集团/nis]/ntc 随后/d 称/v 与/cc 刘汉/nr 失去/v 联系/vn 。/w 2013年3月22日/t ，/w 新华社/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w 从/p 警方/n 获悉/v ，/w 潜逃/vi 多年/mq 的/ude1 公安部/nto A/x 级/q 通缉令/n 通缉/v 的/ude1 重大/a 杀人/vi [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 刘勇/nr 于/p 近日/t 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v ，/w 其/rz 兄/ng 刘汉/nr 涉嫌/v 窝藏/v 、/w 包庇/v 等/udeng 严重/a 刑事犯罪/n ，/w 正在/d 接受/v [公安/n 机关/n]/nz 调查/vn 。/w 市场/n [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 此/rzs “/w 刘汉/nr ”/w 就是/v [金/b 路/n 集团/nis]/ntc 刚刚/d 失去/v 联系/vn 的/ude1 董事长/nnt “/w 刘汉/nr ”/w 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 刘汉/nr 去向/n 成/v 谜/ng ，/w 与/cc [金/b 路/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 联系/vn 也/d 日益/d 淡/a 去/vf 。/w 去年/t 8月/t ，/w [金/b 路/n 集团/nis]/ntc 发布/v 公告/n 称/v ，/w 因/p 刘汉/nr 连续/a [2/m 次/qv]/mq 以上/f 未/d 出席/v 公司/nis 董事局/nis 会议/n ，/w 也/d 未/d 委托/vn 其他/rzv 董事/nnt 出席/v 董事局/nis 会议/n ，/w 根据/p 公司/nis 《/w 章程/n 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 同意/v 刘汉/nr 不再/d 担任/v 公司/nis [第八/m 届/q]/mq 董事局/nis 董事/nnt 、/w 董事长/nnt 及/cc 董事局/nis [专业/n 委员会/nis]/nis 职务/n 。/w 同年/d 9月/t ，/w [金/b 路/n 集团/nis]/ntc 更换/v [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 。/w 
截至/v 昨天/t 记者/nnt 发稿/vi ，/w [金/b 路/n 集团/nis]/ntc 并未/d 发布/v 相关/vn 公告/n 。/w 
