黄以孟/nr 老人/n （/w 前/f 左/f 一/m ）/w 在/p 社区/n 里/f 向/p 居民/n 宣传/v 黑板报/n 摘录/v 的/ude1 反腐倡廉/vl 内容/n （/w 新华社/nt 记者/nnt 张国俊/nr 摄/vg ）/w 
“/w 公款/n 为/p 公/ng ，/w [一分/t 一厘/nz]/nz 都/d 不能/v 乱花/v ；/w 公权/nz 为民/v ，/w 一丝一毫/n 都/d 不能/v 私用/v ”/w “/w 坚持/v ‘/w 老虎/n ’/w ‘/w 苍蝇/n ’/w 一起/s 打/v ！/w ”/w …/w …/w [第/m 十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 刚刚/d 闭幕/vi ，/w 福州市/ns 仓山区/ns [师大/nis 社区/n]/ns 的/ude1 [８３/m 岁/qt]/mq 老人/n 黄/a 以/p 孟/b 就/d 出/vf 了/ule １０多期/m 反腐倡廉/vl 的/ude1 黑板报/n 。/w 
黄以孟/nr 老人/n 是/vshi [福建/ns 师范大学/nis]/ntu 的/ude1 退休/vn 教师/nnt 。/w 从/p ２００７年/t 起/vf ，/w 他/rr 义务/n 为/p 社区/n 出/vf 黑板报/n ，/w 至今/d 已/d 坚持/v 了/ule ８年/t ，/w 基本上/d 每隔/d 一天/mq 出/vf 一期/b ，/w 加上/v 增刊/n ，/w 现在/t 已经/d 出/vf 了/ule １４００多期/m 。/w 
“/w 报纸/n 的/ude1 字/n 小/a 量/n 大/a ，/w 有些/rz 报告/n 长达/v [几千/m 字/n]/mq ，/w 我/rr 把/pba 里面/f 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 摘要/n 出来/vf ，/w 写/v 在/p 黑板报/n 上/f ，/w 最多/ad 三/m 、/w [四/m 百字/nz]/mq ，/w 简洁明了/al ，/w 群众/n 也/d 爱/v 看/v 。/w ”/w 黄以孟/nr 说/v 。/w 
办好/vi 黑板报/n 不是/c 一件/mq 容易/ad 的/ude1 事/n 。/w 黄以孟/nr 老人/n 每天/r 不仅/c 要/v 花/n 两三个/mq 小时/n 看/v 《/w 人民日报/nz 》/w 《/w [新华/n 每日/r 电讯/n]/nz 》/w 《/w [福建/ns 老年报/nz]/nz 》/w 等/udeng [１０/m 多种/m]/mq 报纸/n ，/w 而且/c 要/v 花/n 很多/m 时间/n 提炼/v 黑板报/n 内容/n ，/w 让/v 群众/n 两/m 、/w [三/m 分钟/qt]/mq 内/f 把/pba 国内/s 国际/n 的/ude1 大事/n 了解/v 清楚/a 。/w “/w 每天/r 打草稿/nz 至少/d 也/d 要/v 两三个/mq 小时/n ，/w 白天/t 时间/n 不够/a ，/w 就/d 晚上/t 补/v 。/w ”/w 
