人民网/nz 福州/ns 1月17日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 据/p [福州/ns 火车站/n]/nz 消息/n ，/w 春运/n 第二天/mq ，/w [福州/ns 火车站/n]/nz 上车/v 人数/n 达/v [89715/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 去年/t 增长/v 29.76%/m ；/w 春运/n 累计/vd 上车/v 人数/n [170920/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 去年/t 增长/v 17.27%/m 。/w 当日/t 厦深线/nz 发送/v 旅客/n [5195/m 人/n]/mq ，/w 旅客/n 发送/v 依然/d 处在/v 较高/ad 峰值/n 。/w 
据悉/v ，/w 17日/t 当天/t 旅客/n 出行/vi 方向/n 集中/v 在/p 达州/ns 、/w 重庆/ns 、/w 蚌埠/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 北京/ns 、/w 南昌/ns 、/w 武汉/ns 、/w 商丘/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 省内/s 则/d 以/p 厦门/ns 、/w 龙岩/ns 、/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 北/f 、/w 方向/n 旅客/n 流量/n 较多/d 。/w 
此外/c ，/w 18日/t [福州/ns 火车站/n]/nz 将/d 加/v 开/v 至/p 贵阳/ns L766/x 、/w 重庆/ns 北/f L390/x 、/w 达州/ns L872/x 次/qv 、/w 北京/ns T346/x 次/qv [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz 。/w 截至/v 目前，18日/t 由/p 福州/ns 开/v 出/vf 的/ude1 所有/b 普/ag 速/ag 车票/n 均/d 已/d 售完/v 。/w 福州/ns 开往/vf 南昌/ns 、/w 武汉/ns 、/w 郑州/ns 方向/n 的/ude1 动车/n 车票/n 也/d 已/d 全部/m 售/v ；/w 福州/ns 至/p 深圳/ns 北/f 的/ude1 动/vn 车票/n 还/d 余/ng 部分/n 短途/b 票/n ；/w 福/n 厦/b 方向/n 部分/n 动车/n 余/ng 票/n 充足/a ；/w 上海/ns 方向/n 有/vyou [少量/m 余/ng 票/n]/mq 。/w 
