光明港/ns 内河/n 经过/p 整治/vn 后/f ，/w 水/n 清/tg 了/ule 不少/m 
福州/ns 城区/n 五四/m 北/f 片/q 区/n 、/w 东城区/ns 内河/n 较为/d 干涸/vi 、/w 黑/a 臭/a 的/ude1 现象/n ，/w 将/d 得到/v 根本/a 改变/v 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 福州市/ns 城建/n 部门/n 获悉/v ，/w 今年/t 福州/ns 力争/v 动工/vn 建设/vn 最大/gm 规模/n [引水/vn 工程/n]/nz —/w —/w 江北/s 城区/n 山洪/n 防治/vn 及/cc 生态/n 补/v 水工程/nz ，/w 解决/v 福州/ns 闽江/ns 以北/f 城区/n 生态/n 补/v 水/n ，/w 同时/c 还/d 打算/v 规划/n 引/v 乌龙/r 江水/n 对/p 奥/b 体/ng 周边/n 的/ude1 飞凤/nz 河/n 、/w 台/q 屿/ng 河/n 、/w 阳岐/nr 河/n 连接/v 段/q 以及/cc 飞凤/nz 湖/n 进行/vn 补/v 水/n ，/w 这些/rz 工程/n 全部/m 完工/vi 后/f ，/w 福州/ns 城区/n 的/ude1 内河/n 水质/n 将/d 得到/v 较大/d 改善/v 。/w 
重/a 治/v 六/m 大片/n 区/n 河道/n 
“/w 今年/t 福州/ns 将/d 加大/v 城区/n 内河/n 截/v 污/ag 和/cc 南台岛/nz 内河/n 整治/v 力度/n ，/w 实施/v 内河/n 生态/n 补/v 水工程/nz 。/w ”/w 昨日/t ，/w 福州市/ns 城建/n 部门/n 相关/vn 人士/n 说/v 。/w 
2013年五/t 城区/n 已/d 基本/a 完成/v 洪阵河/nr 、/w 洋洽河/nz 、/w 林浦河/nr 、/w 吴山河/nr [4/m 条/q]/mq 南台岛/nz 内河/n 整治/vn 工作/vn 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 今年/t 福州/ns 内河/n 整治/vn 将/d 结合/v 旧/a 屋/n 区/n 改造/vn ，/w 重点/n 开展/v 台江区/ns 上下/f 杭/b 片/q 区/n ，/w 晋安区/ns 横屿/nz 片/q 区/n 、/w 鼓山/nz 片/q 区/n ，/w 仓山区/ns 奥/b 体/ng 片/q 区/n 、/w 火车/n 南/b 站/vi 片/q 区/n 、/w 三江口/nz 片/q 区/n 等/udeng 6/m 大片/n 区/n [河道/n 整治/vn]/nz ，/w 同时/c 还/d 将/d 进一步/d 提升/v 白马河/nr 、/w 晋安河/nz 、/w 光明港/ns 及/cc 鼓楼区/ns 内河/n 的/ude1 水质/n 。/w 
