
福州/ns 确定/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 零售点/n [123/m 家/q]/mq 违规/vn 燃放/v 处/n [500/m 元/q]/mq 以下/f 罚款/vi 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [福州/ns 公安局/nis]/nt [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 今年/t [烟花/n 爆竹/n]/nz “/w 禁/v 改/v 限/vn ”/w ，/w [福州市/ns 烟花/n 爆竹/n 安全/an 管理/vn 办公室/nis]/nt (/w 下/f 简称/v 烟花/n 办/v )/w 明确/a 了/ule 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz 允许/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 区域/n 和/cc 时间/n ，/w 违规/vn 燃放/v 将/d 被/pbei 处/n [100/m 元/q]/mq 以上/f [500/m 元/q]/mq 以下/f 罚款/vi ，/w 构成/v 违反/vn [治安/n 管理/vn]/nz 行为/n 的/ude1 ，/w 依法/d 给予/vn [治安/n 管理/vn 处罚/vn]/nz 。/w 
四/m 城区/n 零售点/n 19日/t 开始/v 配送/vn 
今年四/t 城区/n 确定/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 零售/v 网点/n [123/m 家/q]/mq ，/w 具体/a 为/p 鼓楼/ns [26/m 家/q]/mq ，/w 台江/ns [26/m 家/q]/mq ，/w 仓山/ns [36/m 家/q]/mq ，/w 晋安/nz [35/m 家/q]/mq 。/w 四/m 城区/n [烟花/n 爆竹/n]/nz 零售/v 网点/n 从/p 1月19日/t 起/vf 开始/v 统一/vn 配送/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 市区/s 限制/vn 燃放/v 的/ude1 区域/n 为/p ：/w 三环路/ns 以内/f 的/ude1 地区/n 、/w 晋安区/ns 新店镇/ns 、/w 马尾区/ns 马尾镇/ns [罗星/nr 街道/ns]/ns 。/w 而/cc 以上/f 区域/n 在/p 农历/n [腊月/t 二十/m 四/m]/nz (/w 2014年1月24日/t )/w 至/p 正月十五/t (/w 2014年2月14日/t )/w 的/ude1 6时/t 至/p 23时/t (/w 其中/rz 除夕/t 和/cc 初一/n 为/p 全天/n )/w 允许/v 燃放/vn 的/ude1 时间/n 外/f ，/w 其他/rzv 时间/n 不得/vi [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w 在/p 限制/vn 燃放/v 的/ude1 区域/n 外/f ，/w 各县/r (/w 市/n )/w 区政府/n 根据/p 本行政区域/n 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 确定/v 限制/vn 或/c 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 地点/n 和/cc 时间/n 。/w 届时/d ，/w 禁止/v 燃放/vn 区域/n 或/c 部位/n 将/d 张贴/v 各县/r (/w 市/n )/w 区/n 烟花/n 办/v 印制/vn 的/ude1 禁/v 燃/vg 标志/n ，/w 请/v 市民/n [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 时/ng 自觉/a 遵守/v 政府/nis 规定/n ，/w 不得/vi 在/p 禁/v 燃/vg 区域/n [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 
