1月16日/t ，/w 黄以孟/nr 老人/n （/w 前/f 左/f 一/m ）/w 在/p 社区/n 里/f 向/p 居民/n 宣传/v 黑板报/n 摘录/v 的/ude1 反腐倡廉/vl 内容/n 。/w 
当日/t ，/w 家住/v 福州市/ns 仓山区/ns [对/p 湖/n 街道/ns]/ns [师大/nis 社区/n]/ns 的/ude1 [83/m 岁/qt]/mq 退休/v 老/a 党员/nnt 黄以孟/nr 老人/n 一早/t 来到/v 他/rr 设在/v 社区/n 里/f 的/ude1 “/w 工作室/nis ”/w ，/w 制作/v [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 内容/n 的/ude1 黑板报/n ，/w 及时/ad 向/p 社区/n 居民/n 义务/n 宣传/v 党中央/nt [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 的/ude1 最新/a 精神/n 和/cc 举措/n 。/w 
