
图片/n 均/d 为/p 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 剧照/n 。/w 
宋丹丹/nr 、/w 范明/nr 主演/v 的/ude1 [都市/n 情感/n]/nz 剧/n 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 将/d 于/p 大年初二/t 登陆/vi [北京/ns 卫视/n]/nz 。/w 1月16日/t ，/w 宋丹丹/nr 接受/v 专访/vn 时/ng 直言/vi ：/w “/w 春晚/n 是/vshi 绝对/d 不会/v 再/d 上/f 的/ude1 了/ule 。/w ”/w 但/c 这/rzv 回/v 她/rr 用/p 另一种/mq 方式/n ，/w 跟/p 全国/n 观众/n 拜年/vi ，/w “/w 看完/v 春晚/n 就/d 可以/v 看/v 我/rr 这部/r 戏/n 啦/y ！/w ”/w 在/p 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 中/f ，/w 宋丹丹/nr 开启/v “/w 单身/n 潮妈/nz 模式/n ”/w 疯狂/a 相亲/vi ，/w 还/d 大胆/ad 卖萌/nz 扮/v 中学生/nnd 。/w 不过/c 在/p 采访/v 中/f 她/rr 自叹/nz 已/d 老/a ，/w 更/d 笑言/nz ：/w “/w 再演/nz 年轻人/n 就/d 去/vf [韩国/nsf 整容/vi]/nz 。/w ”/w 
