王濛/nr 手术/n 成功/a [6/m 周/qt]/mq 后/f 能/v 康复/vn 短道/n 队/n 或/c 错失/v 两个/mq 夺金/vn 点/qt 
王濛/nr 右脚/n 内/f 外踝骨折/nhd ，/w 会诊/vn 团队/n 以/p 手术/n 方式/n 对/p 其/rz 脚踝/n 进行/vn 复位/vi 固定/a ，/w 同时/c 取出/v 脚踝/n 处/n 的/ude1 骨/ng 碎片/n ，/w 手术/n 方案/n 是/vshi 用/p 钢板/n 和/cc 螺钉/n 在/p 伤处/nz 固定/a 。/w 新京报/nz 制图/vn //w 陈冬/nr 
【/w 事件/n 】/w 与/cc 队友/n 相撞/vi 右脚/n 内/f 外踝骨折/nhd 
王濛/nr 受伤/vi 发生/v 在/p 昨日/t 上午/t 11时20分/t 左右/f 。/w [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 领队/nnt 刘浩/nr 透露/v ，/w 当时/t ，/w 接力/vn 训练/vn 接近/v 尾声/n ，/w 但/c 因为/c 是/vshi 男女/n 混合/vn 编组/vi 训练/vn ，/w 存在/v 一定/b 的/ude1 对抗性/n 。/w 
“/w 当时/t 速度/n 并/cc 不快/a ，/w 但/c 王濛/nr 在/p 进行/vn 超越/v 时/ng ，/w 与/cc 男/b 选手/n 发生/v 碰撞/vn 。/w 角度/n 和/cc 力度/n 的/ude1 原因/n 造成了/v 骨折/vn 。/w ”/w 刘浩/nr 说/v 。/w 
王濛/nr 摔倒/v 之后/f ，/w 无法/v 站立/vi 起来/vf ，/w 她/rr 举手/vi 示意/v 自己/rr 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 教练/nnt 和/cc 队医/nnt 都/d 围拢/vi 到/v 她/rr 身边/s 。/w 脱/v 了/ule 冰刀/n 之后/f ，/w 王濛/nr 的/ude1 右/f 脚踝/n 已经/d 肿/vi 了/ule 起来/vf 。/w [20/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 她/rr 被/pbei 送往/v [华山/ns 医院/nis]/nth 接受/v 急诊/n 。/w 主教练/nnt 李琰/nr 全程/n 陪同/v ，/w 面色/n 凝重/z 。/w 王濛/nr 戴着/v 帽子/n 、/w 口罩/n ，/w 右/f 脚踝/n 被/pbei 包裹/n 起来/vf 。/w 
医生/nnt 诊断/v 结果/n 显示/v ，/w 王濛/nr 右脚/n 内/f 外踝骨折/nhd ，/w 随即/d 被/pbei 送到/v 骨科/nit [16/m 层/qv]/mq [特殊/a 病房/n]/nz ，/w 接受/v 进一步/d 治疗/vn 。/w 昨日/t 16时/t 左右/f ，/w 大批/m 记者/nnt 开始/v 涌进/v [华山/ns 医院/nis]/nth 。/w 
