充满/v 灵性/n 的/ude1 蛇/n 礁/n 是/vshi 海沧/ns 湾/ng 一/m 景/ng 。/w （/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 殷磊/nr 摄/vg ）/w 
“/w 可以/v 在/p 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 礁石/n 上/f 立/v 雕像/n ，/w 形成/v 雕塑/n 群/ng ，/w 打造/v 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 标志性/n 特色/n 景观/n 。/w ”/w 
围绕/v 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 的/ude1 大/a 海湾/n 、/w 大山/ns 海/n 、/w 大花园/nz [三/m 大/a]/mq [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 海沧区/ns 提出/v 以/p 提升/v 改造/vn 嵩/ng 屿/ng 片/q 区/n 、/w 海/n [沧湾/nz 公园/n]/nz 、/w [渔人/nz 码头/n]/nz 等/udeng 一系列/b 项目/n 为/p 抓手/n ，/w 将/d 海沧/ns 湾/ng 打造/v 成/v 景观/n 优势/n 突出/a 、/w 文化/n 内涵/n 丰富/a 、/w 第三产业/n 繁荣/an 的/ude1 景观/n “/w 珍珠/n 链/ng ”/w 。/w 连日来/dl ，/w 海沧区/ns 、/w 市/n [海洋/n 渔业局/nis]/nt 通过/p [厦门/ns 日报/n]/nz 面向/v 全社会/nz 征集/v 海沧/ns 湾/ng 规划/n 建设/vn 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 得到/v 了/ule 市民/n 的/ude1 热烈/a 响应/v ，/w 各种/rz “/w 金点子/nr ”/w 纷至沓来/vl ，/w 有的/rz 建议/n 还/d 在/p 专家/nnt 、/w 市民/n 中/f 引发/v 了/ule 激烈/a 的/ude1 讨论/vn 。/w 
“/w 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 提升/vn ，/w 不仅/c 要/v 关注/vn 陆上/s ，/w 还要/d 重视/v 海/n 中/f 。/w 湾内/nz 一些/mq 天然/b 的/ude1 礁石/n ，/w 是/vshi 海沧/ns 乃至/c 厦门/ns 的/ude1 宝贵/a 资源/n ，/w 如果/c 在/p 这次/r 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 提升/vn 改造/vn 中/f ，/w 能够/v 利用/vn 好/a 、/w 开发/vn 好/a ，/w （/w 这些/rz 礁石/n ）/w 将/d 成为/v 厦门/ns 新的/a 绝美/nz 景观/n 。/w ”/w 有/vyou 读者/n 向/p 本报/rz 热线/n 968820/m 提出/v ，/w 可以/v 在/p 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 礁石/n 上/f 立/v 雕像/n ，/w 形成/v 雕塑/n 群/ng ，/w 打造/v 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 标志性/n 特色/n 景观/n 。/w 
想法/n 很/d 不错/a 
礁石/n 雕塑/n 能/v 提升/vn 景观/n 水平/n 
读者/n 的/ude1 这个/rz 建议/n 在/p 许多/mq 关注/v 海沧/ns 湾/ng 提升/v 项目/n 的/ude1 专家/nnt 和/cc 市民/n 中/f 引发/v 了/ule 热/a 议/v 。/w 市民/n 潘/nz 先生/n 认为/v ，/w 在/p 礁石/n 上/f 立/v 雕塑/n 的/ude1 想法/n 非常/d 棒/ng ，/w 而且/c 在/p 厦门/ns 已经/d 有/vyou 了/ule 成功/a 的/ude1 范例/n 。/w 五缘湾/nz 的/ude1 “/w 启航/vi ”/w 雕塑/n 就是/v 设在/v 礁石/n 上/f 的/ude1 ，/w 现在/t 已经/d 成为/v 五缘湾/nz 的/ude1 [标志性/n 景观/n]/nz 。/w 这/rzv 座/q 雕塑/n 充满/v 了/ule 力量/n 美/b ，/w 既/c 展现/v 了/ule 先辈/n 大胆/ad [走向/v 海洋/n]/nz 的/ude1 开拓/vn 之/uzhi 举/v ，/w 为/p 钟宅村/ns 留下/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 生活/vn 记忆/n ，/w 又/d 象征/n 航海/vn 人/n 从/p 五缘湾/nz 迎风/vi 启航/vi ，/w 更/d 具象/n 地/ude2 表现/v 了/ule [先行/vi 先试/nz]/nz 、/w 大胆/ad 探索/v 的/ude1 特区/n 人/n 精神/n 。/w 如果/c 做/v 得/ude3 成功/a ，/w 礁石/n 雕塑/n 群/ng 将/d 为/p 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 景观/n 提升/v 带来/v 巨大/a 的/ude1 影响/vn 。/w 特别/d 是/vshi 目前/t 海沧/ns 湾/ng 海域/n 整治/vn 清淤/v 工程/n 已/d 基本/a 完成/v ，/w 在/p 越来越/d 洁净/a 的/ude1 海水/n 中/f ，/w 礁石/n 雕塑/n 更/d 能够/v 展示/vn 出/vf 不同寻常/vl 的/ude1 景观/n 效果/n 。/w 
厦门/ns 著名/a 人文/n 学者/nnt ，/w 原/b [厦门市/ns 文化局/nis]/nto 局长/nnt 、/w 旅游局/nis 副局长/nnt 彭一万/nr 也/d 认为/v ，/w 读者/n 的/ude1 这/rzv 条/q 建议/n 具有/v 相当/d 高/a 的/ude1 可行性/n 。/w 伟大/a 先行者/n 孙中山/nr 先生/n 曾/d 对/p 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 嵩/ng 屿/ng 寄予/v 厚望/n ，/w 他/rr 在/p 《/w [建国/vi 方略/n]/nz 》/w 中/f 提出/v 要/v 把/pba 嵩/ng 屿/ng 打造/v 成/v “/w 新式/a 商埠/n ”/w 。/w 彭一万/nr 建议/n ，/w 可以/v 考虑/vn 在/p 嵩/ng 屿/ng 附近/f 的/ude1 礁石/n 上/f 为/p 孙中山/nr 先生/n 塑像/n 。/w 此外/c ，/w 海沧/ns 有/vyou 对/p 台/q 对/p 侨/ng 的/ude1 优势/n ，/w 又/d 有/vyou 历史/n 人文/n 底蕴/n ，/w 因此/c 要/v 充分/ad 利用/v 这样/rzv 的/ude1 [名人/n 效应/n]/nz ，/w 考虑/v 雕塑/n 的/ude1 内容/n ，/w 才/d 会/v 让/v 海沧/ns 湾/ng 不但/c 有/vyou 景观/n 而且/c 有/vyou 故事/n 。/w 
论证/vn 要/v 审慎/a 
雕塑/n 要/v 自然/n 融入/v 周边/n 景观/n 
专家/nnt 对/p 在/p 礁石/n 上/f 设/v 雕塑/n 同时/c 持/v 审慎/a 的/ude1 态度/n 。/w 著名/a 雕塑/n 大师/nnt 、/w “/w [白鹭/n 女神/n]/nz ”/w 的/ude1 作者/nnt 王则坚/nr 说/v ，/w 礁石/n 是/vshi 自然/n 的/ude1 产物/n ，/w 天然/b 的/ude1 东西/n 本身/rz 就/d 很/d 美/b ，/w 应该/v 尽量/d 不要/d 去/vf 破坏/v ，/w 最好/d 能够/v 保持/vn 其/rz 原始/a 的/ude1 纯粹/b 风貌/n 。/w 是否/v 在/p 礁石/n 上/f 放置/v 雕塑/n ，/w 一定/b 要/v 根据/p 周边/n 自然环境/n 本身/rz 来/vf 决定/v 是否/v 需要/vn ，/w 否则/c 容易/ad 画蛇添足/n 。/w 王则坚/nr 认为/v ，/w 如果/c 确实/ad 需要/v 在/p 礁石/n 上/f 增加/v 雕塑/n ，/w 一定/b 要/v 慎重/a 再/d 慎重/a ，/w 要/v 邀请/vn 专家/nnt 进行/vn 专门/d 的/ude1 论证/vn 。/w “/w [室外/s 雕塑/n]/nz 属于/v [环境/n 艺术/n]/nz 的/ude1 一种/mq ，/w 好/a 的/ude1 雕塑/n 能够/v 提升/vn 、/w 增进/v 自然环境/n 的/ude1 层次/n ，/w 反之/c 则/d 会/v 破坏/vn 自然环境/n 原有/v 的/ude1 意境/n 。/w ”/w 
市民/n 潘/nz 先生/n 也/d 认为/v ，/w 礁石/n 上/f 立/v 雕塑/n 不能/v 轻易/d “/w 落笔/vi ”/w ，/w 要/v 认真/ad 谋划/v 、/w 设计/vn 。/w 首先/d 雕塑/n 本身/rz 要/v 具有/v 一定/b 的/ude1 [艺术/n 水平/n]/nz ，/w 不能/v 粗制滥造/al ，/w 此外/c 雕塑/n 要/v 放在/v 最/d 恰当/a 的/ude1 位置/n ，/w 最/d 能/v 体现/vn 雕塑/n 美感/n 、/w 品味/v ，/w 最/d 能/v 烘托/vn 主题/n 。/w 如果/c 要/v 在/p 海沧/ns 湾/ng 的/ude1 礁石/n 上/f 立/v 雕塑/n 的话/udh ，/w 也/d 应该/v 要/v 遵循/vn 这/rzv 两个/mq 原则/n 。/w “/w [城市/n 雕塑/n]/nz 不是/c 动物园/n 里/f 的/ude1 动物/n ，/w 找/v 个/q 地方/n 圈/qv 起来/vf 给/p 人/n 参观/v 就/d 可以/v 了/ule 。/w ”/w 
彭一万/nr 表示/v ，/w 礁石/n 上/f 立/v 雕塑/n 的/ude1 方案/n 能否/v 采用/vn ，/w 应该/v 经过/p [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 广泛/a 评选/vn ，/w 不仅/c 要/v 专家/nnt 认可/vn ，/w 更/d 需要/v 得到/v 市民/n 群众/n 、/w 游客/n 的/ude1 认可/vn ，/w 要/v 让/v 所有/b 来/vf 海沧/ns 的/ude1 人/n 看到/v 了/ule 都/d 赞/vg 一声/mq “/w 好/a ”/w 才/d 行/ng 。/w 
【/w 礁石/n 传说/n 】/w 
[天上/s 神仙/nnd]/nz 坐骑/n 
化为/v 蛇/n 礁/n 龟山/nz 
贞庵村/ns 的/ude1 朱开央/nr 老人/n 今年/t 已经/d [82/m 岁/qt]/mq 高龄/n ，/w 年轻时/nz 以/p 打渔/nz 走/v 船/n 为/p 生/v 。/w 他/rr 对/p 海沧/ns 湾内/nz 的/ude1 礁石/n 如数家珍/vl 。/w 朱开央/nr 说/v ，/w 早年/t 间/f ，/w 海沧/ns 湾里/nz 可以/v 看到/v [很多/m 块/q]/mq 礁石/n ，/w 而且/c 景致/n 各/rz 有/vyou 不同/a ，/w 十分/d 漂亮/a ，/w 甚至/d 还/d 有人/r 慕名/vi 从/p 外地/s 前来/vi 观赏/v 。/w 最/d 出名/a 的/ude1 当/p 属/v “/w 蛇/n 礁/n ”/w 和/cc “/w 龟山/nz ”/w 。/w 蛇/n 礁/n 位于/v 嵩/ng 屿/ng 避风/v 坞/ng 的/ude1 中部/f ，/w “/w 蛇头/n ”/w 面朝/nz 大屿岛/nz ，/w “/w 龟山/nz ”/w 则/d 位于/v 现在/t 市/n 海事局/nis 附近/f 的/ude1 海域/n 。/w 这/rzv 两块/mq 礁石/n 头尾/n 俨然/z ，/w 惟妙惟肖/al ，/w 东西/n 相对/d ，/w 十分/d 有趣/a 。/w 相传/v 这/rzv 龟/ng 、/w 蛇/n 便是/v [玄天/nz 上帝/n]/nz 的/ude1 “/w 脚力/n ”/w 。/w 有/vyou 一年/mq ，/w 嵩/ng 屿/ng 村/n 赶小海/nz 的/ude1 村民/n 发现/v 捞/v 不到/v 海蛎/nz 了/ule ，/w 便/d 向/p 风水师/nnd 请教/v ，/w 被/pbei 告知/v 是/vshi “/w 龟/ng ”/w 捣乱/v 造成/v 的/ude1 。/w 村民/n 们/k 便/d 到/v [玄天/nz 上帝/n]/nz 庙/n 里/f “/w 告状/vi ”/w 。/w [玄天/nz 上帝/n]/nz 铁面无私/vl ，/w 当即/d 降/v 下/f 一座/mq 石碑/n ，/w 压/v 在/p 庙/n 里/f 的/ude1 龟/ng 像/v 身上/s ，/w 没/d 多久/ryt ，/w 海蛎/nz 的/ude1 产量/n 又/d 恢复/v 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 殷磊/nr 卓悦佳/nr ）/w 
