[西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 三线/n [天然气/n 管道/n]/nz 工程/n ，/w 今年/t 将/d 开工/vi 建设/vn ，/w 明年/t 厦门/ns 的/ude1 天然气/n 供应/vn 有望/v 实现/vn “/w 海陆/nz 并行/vn ”/w ，/w 既有/v 来自/v 海上/s 的/ude1 印尼/ns 天然气/n ，/w 又/d 有/vyou 陆上/s 的/ude1 中亚/ns 天然气/n ，/w 供应/vn 更/d 有/vyou 保障/vn 。/w 
[西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 三线/n 工程/n 将/d 在/p 厦门/ns 建设/vn 两座/mq 天然气/n 分/qt 输/v 站/vi ，/w 接收/v [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 主干/n 管/v 的/ude1 天然气/n ，/w 经过/p 计量/vn 、/w 调压/vn 等/udeng 处理/v 工序/n 后/f ，/w 进入/v 我市/r 的/ude1 [天然/b 气门/n 站/vi]/nz ，/w 然后/c 通过/p 配套/v 管网/n 输送/v 到/v 目前/t 的/ude1 城市/n 天然气/n 管网/n 中/f ，/w 送往/v 千家万户/n 。/w 两座/mq 天然气/n 分/qt 输/v 站/vi 分别/d 位于/v 海沧/ns 和/cc 同/p 安/ag ，/w 将/d 与/cc 规划/n 中/f 的/ude1 [海沧/ns 天然/b 气门/n 站/vi]/nt 、/w 同/p [安/ag 天然/b 气门/n 站/vi]/nt 毗邻/vi 而/cc 居/v 、/w 同步/vd 建设/vn 。/w 
目前/t 厦门/ns 使用/v 的/ude1 天然气/n 来源于/v 印尼/ns 的/ude1 气田/n 。/w [液化/vn 天然气/n]/nz 从/p 码头/n 进入/v 省/n 天然气/n 主干/n 管/v ，/w 再/d 输送/v 到/v 全省/n 各个/rz 城市/n ，/w 到/v 了/ule 厦门/ns ，/w 就/d 输送/v 到/v 翔安/nz [天然/b 气门/n 站/vi]/nz 和/cc 集/q 美/b [天然/b 气门/n 站/vi]/nz ，/w 集/q 美/b 门/n 站/vi 负责/v 向/p 集/q 美/b 、/w 海沧/ns 和/cc 岛内/s 供应/v 天然气/n ，/w 翔安/nz 门/n 站/vi 供应/vn 同/p 安/ag 和/cc 翔安/nz 。/w [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 三线/n 工程/n 建成/v 投/v 用/p 后/f ，/w 厦门/ns 除了/p 印尼/ns 气/n 源/ng 之外/f ，/w 还/d 将/d 有/vyou “/w [第二/m 气/n]/mq 源/ng ”/w —/w —/w [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 三线/n 的/ude1 天然气/n ，/w 这样/rzv 厦门/ns 的/ude1 天然气/n 供应/vn 左右逢源/vl ，/w 将/d 更加/d 有/vyou 保障/vn 。/w （/w 记者/nnt 殷磊/nr ）/w 
