据/p 美国/nsf 彭博社/nr 1月15日/t 报道/v ，/w 中国/ns 最大/gm [智能/n 手机/n]/nz 商/v [华为/ns 公司/nis]/ntc 称/v 其/rz 2013年/t 手机/n 销售额/n 涨幅/n [8/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 得益/vi 于/p 国家/n 推动/v [高速/b 移动/vn]/nz 网络/n 建设/vn 。/w 
华为/ns 在/p 一份/mq 电子邮件/gi 声明/n 中/f 表示/v ，/w 该/rz 公司/nis 2013年/t 的/ude1 销售额/n 增加/v 到/v [2380/m 亿元/q]/mq -/w [2400/m 亿元/q]/mq ，/w [营业/vn 利润/n]/nz 有望/v 达到/v [286/m 亿元/q]/mq -/w [294/m 亿元/q]/mq ，/w 但/c 没有/v 给/p 明/ag 具体/a 数字/n 。/w 

资料/n 图/n 
总部/nis 位于/v 深圳/ns 的/ude1 华为/ns 是/vshi 中国/ns 最大/gm 的/ude1 电话/n 网络设备/gi 商/vg ，/w 正/d 获益/vi 于/p 国家/n 加速/vi 发展/vn [4/m G/x]/mq 网络/n 。/w 2013年12月/t 中国/ns 工信部/nz 给/p [三/m 家/q]/mq 国有/vn 运营商/nz 发放/v 了/ule [4/m G/x]/mq 商用/b 牌照/n ，/w 其中/rz 就/d 包括/v 用户数/n 最多/ad 的/ude1 [世界/n 第一/m]/nz 无线/b 运营商/nz [中国/ns 移动/vn]/nz 。/w 
