杨丞琳/nr 
杨丞琳/nr 和/cc 团体/n JPM/x 的/ude1 王子/ns （/w 邱胜翊/nr ）/w 交往/vn 1年/t 多/a ，/w 除了/p 被/pbei 发现/v 男方/n 夜宿/v 她/rr 家/q 外/f ，/w 两人/mq 早/a 前/f 还/d 被/pbei 目击/v 同/p 赴/v [美国/nsf 夏威夷/nsf]/ns 旅游/vn 。/w 据悉/v ，/w 有/vyou 爆料/v 者/k 指出/v ：/w “/w 有/vyou 位/q 林姓/nz 小/a 开/v 追/v 杨丞琳/nr 追/v 得/ude3 很紧/nz ，/w 杨/ng 妈妈/n 很/d 喜欢/vi 他/rr ，/w 常/d 和/cc 亲友/n 聊/v 到/v ，/w 亲友/n 都/d 知道/v 他/rr 。/w 
[信息/n 时报/n]/nz 讯/ng 杨丞琳/nr 和/cc 团体/n JPM/x 的/ude1 王子/ns （/w 邱胜翊/nr ）/w 交往/vn 1年/t 多/a ，/w 除了/p 被/pbei 发现/v 男方/n 夜宿/v 她/rr 家/q 外/f ，/w 两人/mq 早/a 前/f 还/d 被/pbei 目击/v 同/p 赴/v [美国/nsf 夏威夷/nsf]/ns 旅游/vn 。/w 恋情/n 看似/v 稳定/an ，/w 但/c 最近/t 却/d 传出/v 她/rr 将/d 闪婚/nz 某/rz [运动/vn 用品/n]/nz 业/ng 的/ude1 林姓/nz 小/a 开/v ，/w 让/v 男方/n 相当/d 紧张/a 。/w 
杨丞琳/nr 与/cc 王子/ns 自从/p 2012/m 年底/f 爆出/v 热恋/vn 后/f ，/w 常/d 多次/mq 被/pbei 拍/v 到/v 她/rr 主动/ad 进出/v 对方/n 家中/s ，/w 相当/d 迁就/v 男友/n 。/w 但/c 最近/t 她/rr 却/d 传出/v 将/d 闪婚/nz 林姓/nz 小/a 开/v ，/w 引起/v 外界/n 哗然/z 。/w 据/p 台湾/ns 杂志/n 称/v ，/w 产生/v [危机/n 意识/n]/nz 的/ude1 王子/ns 开始/v 频频/d 黏着/v 杨丞琳/nr ，/w 还/d 积极/ad 打进/v 杨/ng 妈妈/n 的/ude1 生活圈/nz ，/w 近日/t 更/d 被/pbei 直/d 击/vg 把/pba 奔驰车/nz 当/p 救护车/n 开/v ，/w 一路/mq 超速/vd 又/d 逆向/b ，/w 就/d 为了/p 送/v 牙痛/vn 的/ude1 女友/n 去/vf 看医生/nz 。/w 
据悉/v ，/w 有/vyou 爆料/v 者/k 指出/v ：/w “/w 有/vyou 位/q 林姓/nz 小/a 开/v 追/v 杨丞琳/nr 追/v 得/ude3 很紧/nz ，/w 杨/ng 妈妈/n 很/d 喜欢/vi 他/rr ，/w 常/d 和/cc 亲友/n 聊/v 到/v ，/w 亲友/n 都/d 知道/v 他/rr 。/w ”/w 还/d 透露/v 杨王恋/nr 感情/n 会/v 变淡/nz ，/w 就是/v 因为/c 林/ng 出现/v 造成/v 的/ude1 。/w 
对此/d ，/w 杨丞琳/nr 透过/v 经纪人/nnt 回应/vn ：/w “/w 什么/ry 开/v 不/d 开/v 的/ude1 ，/w 我/rr 不/d 认识/v 林姓/nz 小/a 开/v ，/w 什么/ry 乌龙/r 爆料/v 媒体/n 都/d 要/v 处理/vn ，/w 真是/d 辛苦/a 了/ule ，/w 艺人/nnt 也/d 倒霉/a 。/w ”/w 而/cc JPM/x 的/ude1 经纪人/nnt 就/d 表示/v ，/w 王子/ns 与/cc 杨丞琳/nr 仍/d 是/vshi “/w 很好/ad 很好/ad 的/ude1 好朋友/nz ”/w ，/w 对于/p 旗下/d 艺人/nnt 超速/vd 逆向/b [一/d 事/n]/mq ，/w 坦言/v ：/w “/w 那/rzv 是/vshi 不好/a 的/ude1 ，/w 我会/r 告诉/v 王子/ns ，/w 对/p 这/rzv 事/n 真的/d 很抱歉/nz 。/w ”/w 
