在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 数/n 日/b 后/f ，/w 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 精剪/nz 版/n 即将/d 于/p 明晚/t 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 播出/v 。/w 该剧/r 首创/v 了/ule “/w [1/m ./w 5/m 轮/qv]/mq ”/w 的/ude1 播出/vn 方式/n ，/w 即/v 首播/v 台/q [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 了/ule 约定/v 天数/n 后/f ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 再/d 紧跟/v 以/p “/w 每晚/r [三/m 集/q]/mq ”/w 的/ude1 节奏/n 跟/p 播/v 。/w 鉴于/p 该剧/r 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 时/ng 各种/rz 天/qt 雷/n 滚滚/z 的/ude1 吐槽/nz ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 邀请/v 该剧/r 导演/nnt 赖水清/nr 对/p 全片/n 进行/vn 动/v 刀/n 整改/vn ，/w 洗脱/nz “/w 雷剧/nz ”/w 称号/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 此次/rz 为了/p 扭转/v 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 收视/nz 颓势/n ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 也/d 是/vshi 下/f 足/a 血本/n ，/w 想尽/v 各种/rz “/w 出奇制胜/vl ”/w 策略/n ，/w 还/d 曾/d 试图/v 努力/ad 联系/v 金庸/nr 本人/rr 担任/v 精剪/nz 版/n 顾问/nnt ，/w 不过/c 最终/d 还是/c 因为/c 金庸/nr 老先生/n 年事已高/vl 精力/n 不够/a 而/cc 作罢/vi 。/w 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 播出/v 后/f ，/w 曾/d 拍摄/v 过多/d 部/q 金庸/nr 剧/n 的/ude1 总/b 导演/nnt 赖水清/nr 可谓/v 受到/v 了/ule 从业/b 以来/f 最/d 汹涌/a 的/ude1 “/w 口水/n ”/w ，/w 此次/rz 重/a 剪/v 欲/d 为/p 自己/rr “/w 正名/vi ”/w ，/w 他/rr 郑重/ad 表示/v ：/w “/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 一直/d 在/p 创新/vi ，/w 尽管/c 现在/t 大家/rr 有些/rz 争议/vn 和/cc 吐槽/nz ，/w 但是/c 浙江/ns 版/n 的/ude1 精剪/nz 版/n 或/c 将/d 弥补/v 这个/rz 遗憾/a ，/w 将/d 呈现/v 最/d 精华/n 的/ude1 武侠/n 大片/n 。/w ”/w “/w 旧貌/n 换/v 新颜/n ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 该剧/r 备受/v 争议/vn 的/ude1 雷/n 人/n 片尾曲/nz 《/w 好好爱/nz 我/rr 吧/y 》/w 也/d 将/d 进行/vn 整改/vn 撤换/v ，/w 改/v 由/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 主持人/nnt 陈欢/nr 和/cc 罗希/nrf 合唱/vn 的/ude1 新版/b 《/w 终于/d 等到/v 你/rr 》/w 。/w ○/m 潘昕/nr 
