记者/nnt 获悉/v ，/w 我市/r 第一/m 主流/n [新闻/n 网站/n]/nz —/w —/w 漳州/ns 新闻网/n 1月18日/t 下午/t 3时/t 将/d 在/p 漳州/ns [万/d 达/v 广场/n]/nz 举办/v [第二/m 届/q]/mq 漳州/ns 网民/gi 文化节/nz 成果/n 展示会/n 。/w 
2013年8月18日/t ，/w 漳州/ns 新闻网/n 以/p 晋升为/v 国家/n 一类/b [新闻/n 网站/n]/nz 为/p 新的/a 契机/n ，/w 启动/v [第二/m 届/q]/mq 漳州/ns 网民/gi 文化节/nz 活动/vn 。/w [一段/mq 时间/n]/nz 来/vf ，/w 网民/gi 文化节/nz 六大/n 活动/vn —/w —/w 文明/n 小/a 博客/n 博文/nz 大赛/vn 、/w 漳州/ns 首届/b 全民/n 微电影/nz 创作/vn 大赛/vn 、/w 最/d 美/b 漳州/ns 人/n 手机/n 拍客/nz 大赛/vn 、/w 网上/s 博饼/nf 、/w 网上/s 房展/nz 暨/cc 漳州市/ns 最/d 受欢迎/nz 楼盘/n 评选/vn 、/w 网上/s 车展/n 暨/cc 最/d 受/v 漳州/ns 市民/n 喜爱/v 的/ude1 [汽车/n 品牌/n]/nz 评选/vn 等/udeng ，/w 有序/a 开展/v ，/w 得到/v 网民/gi 的/ude1 广泛/a 参与/v ，/w 取得/v 良好/a 成果/n 。/w 
漳州/ns 新闻网/n 举办/v 此次/rz 成果/n 展示会/n ，/w 旨在/v 充分/ad 展示/v 网民/gi 文化节/nz 活动/v 成果/n ，/w 增进/v 网站/n 与/cc 网民/gi 朋友/n 的/ude1 交流/vn 互动/vn ，/w 提升/v 社会/n 影响力/n 和/cc [品牌/n 形象/n]/nz 。/w 展示会/n 内容/n 主要/b 由/p 网民/gi 文化节/nz 成果/n 展示/v 、/w 网民/gi 现场/s [互动/vn 交流/vn]/nz 、/w 表彰/vn 颁奖/vn 仪式/n 等/udeng 构成/v 。/w （/w 记者/nnt 吴荣光/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
