陈赫/nr 谈及/v 爱妻/n 笑容满面/vl 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 即将/d 于/p 明天/t 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 、/w [东方/s 卫视/n]/nz 与/cc 爱/v 奇艺/nz 同步/vd 开播/v 。/w 前天/n ，/w 主创/vn 团队/n 在/p 上海/ns 、/w 北京/ns 举行/v 了/ule 媒体/n 见面会/n 。/w 
剧透/nz ：/w [几/d 对/p]/mq 情侣/n 都/d 有/vyou 交代/v 
对于/p 主要/b 剧情/n ，/w 编剧/nnt 汪远/nr 表示/v ，/w 剧本/n 会/v 继续走/nz “/w 无厘头/nz 风格/n ”/w ，/w 但/c 情感/n 戏/n 的/ude1 比重/n 会/v 少/a 而/cc 精/a ，/w “/w 对/p [几/d 对/p]/mq 情侣/n 的/ude1 感情/n 都会/n 对/p 观众/n 有一个/mq 满意/v 的/ude1 交代/vn ”/w ，/w 而/cc 第四季/mq 的/ude1 剧本/n 的/ude1 创作/vn 时间/n 有/vyou 7个月/t 。/w 即便/c 如此/rzv ，/w 导演/nnt 韦正/nr 还是/c 十分/d 挑剔/v ，/w 常常/d 要求/n 修改/v 剧本/n 。/w 对此/d ，/w 导演/nnt 表示/v ，/w 宁可/d 拍摄/v 的/ude1 时候/n 严谨/a 一点/mq ，/w 也/d 希望/v 出来/vf 效果/n 好/a 一些/mq 。/w 
生子/vi ：/w 老婆/n 想/v 再/d 玩/v 几年/mq 
因为/c 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 而/cc 走红/vi 的/ude1 陈赫/nr 去年/t 大婚/nz 了/ule 。/w 他/rr 淡定/nz 表示/v ，/w 他/rr 不会/v 丢弃/v “/w 曾小贤/nr ”/w 这个/rz 形象/n ，/w 因为/c 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 这个/rz 剧/n 见证/n 了/ule 他/rr 在/p 生活/vn 中/f 真正/d 变成/v 了/ule 一个/mq “/w 好男人/nz ”/w 。/w 现在/t ，/w 陈赫/nr 表示/v ，/w 在/p 新婚/n 之后/f ，/w 他/rr 的/ude1 家庭/n 观/vg 更/d 强/a 了/ule ，/w 也/d 更/d 珍惜/v 在/p 上海/ns 拍摄/v 的/ude1 机会/n ，/w “/w 至少/d 我/rr 答应/v 太太/n ，/w 每/rz 拍/v 完/vn 一部/mq 戏/n 都/d 带/v 她/rr 出去/vf 玩/v ，/w 要/v 花/n 更多/ad 时间/n 在家/vi 。/w ”/w 至于/p 生子/vi ，/w 他/rr 对/p 记者/nnt 说/v 自己/rr 也/d 想/v 快/a 点/qt 当/p 爸爸/n ，/w 但/c 不/d 敢/v 催/v 老婆/n 生/v ，/w “/w 她/rr 还/d 想/v 再/d 玩/v 几年/mq ”/w 。/w 
爆料/v ：/w 演员/nnt 片酬/n 水涨船高/vl 
活动/vn 现场/s ，/w 导演/nnt 韦正/nr 、/w 编剧/nnt 汪远携/nr 主演/v 陈赫/nr 、/w 王传君/nr 、/w 孙艺洲/nr 等/udeng 人/n 悉数/d 到场/vi ，/w 为/p 该剧/r 造势/v 。/w 从/p [第一/m 部/q]/mq 到/v [第四/m 部/q]/mq ，/w 导演/nnt 韦正/nr 坦言/v ，/w 这部/r 剧/n 越来越/d 受欢迎/nz ，/w 演员/nnt 的/ude1 片酬/n 也/d 水涨船高/vl ，/w 至于/p 涨/vi 了/ule 多少/ry ，/w 他/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 一点点/m ，/w 哦/e 不/d ，/w 两点/m 点/qt 。/w ”/w 此前/t 曾/d 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 可能/v 是/vshi 该/rz 系列/n 的/ude1 最后/f 一部/mq ，/w 对此/d 陈赫/nr 也/d 证实/v 了/ule 这/rzv 点/qt ：/w “/w 很/d 遗憾/a ，/w 它/rr 可能/v 是/vshi 最后/f 一季/mq 了/ule 。/w ”/w 
自/p 评/v ：/w 演技/n 90分/t 
从/p [第一/m 部/q]/mq 演/v 到/v [第四/m 部/q]/mq ，/w 陈赫/nr 感慨/v 称/vn ，/w 这个/rz 角色/n 改变/v 了/ule 他/rr 的/ude1 性格/n ，/w “/w 我/rr 以前/f 挺/d 宅/ng 的/ude1 ，/w 演完/nz 后/f ，/w 身边/s 朋友/n 反映/v ，/w 我/rr 比/p 以前/f ‘/w 贱/a ’/w 很多/m 。/w 刚开始/nz 他/rr 觉得/v 自己/rr 演/v 什么/ry 其他/rzv 角色/n 都/d 像/v 曾小贤/nr ，/w 压力/n 很大/d ，/w 后来/t 觉得/v 自己/rr 想/v 太多/ad 。/w ”/w 对于/p 自己/rr 在/p [第/m 4/m 部/q]/mq 中/f 的/ude1 表演/vn ，/w 陈赫/nr 给/p 自己/rr 打/v 了/ule 90分/t 。/w 
