生活/vn 中/f ，/w 钟华/nr 是/vshi 个/q 温柔/a 的/ude1 小女人/nz 。/w 
被/pbei 称为/v “/w 女/b 车神/nr ”/w 的/ude1 成都/ns 交警/nnd 二/m 分局/nis 民警/nnt 钟华/nr 。/w 
交警/nnd 钟华/nr 想/v 传话/vn 给/p “/w 车/n 霸/ng ”/w ：/w 十年/mq 前/f 会/v 跟/p 你/rr 炫/vg 车技/n ，/w 现在/t 我/rr 要/v 对/p 安全/an 负责/v 
飞越/v 双边/n 桥/n 、/w 高速/b 绕/v 桩/q 、/w 倒退/vi 飞越/v 双边/n 桥/n …/w …/w 电影/n 里/f 才/d 有的/rz 特技/n 镜头/n ，/w 被/pbei 一名/mq 外表/n 柔弱/a 的/ude1 成都/ns 交警/nnd 妹子/n 演绎/v 得/ude3 出神入化/al 。/w 这个/rz 交警/nnd 妹子/n 就是/v 钟华/nr ，/w 初中/nis 就/d 会/v 骑/v 125/m 摩托车/n 上学/vi ，/w 曾/d 飞车/n 飙/n 赛道/n 时速/n 达/v [200/m 公里/q]/mq 。/w 现在/t ，/w 她/rr 开车/vi 速度/n 渐渐/d 慢/a 了/ule 下来/vf 。/w “/w 飙车/nz 很/d 过瘾/a ，/w 但/c 做/v 了/ule 妈妈/n 以后/f ，/w 我/rr 开始/v 更/d 注重/v 安全性/n 。/w ”/w 
○/m 过去/vf 
她/rr 是/vshi 个/q “/w 车/n 疯子/n ”/w ，/w 特别/d 喜欢/vi 开/v 大/a 越野车/n ，/w 享受/v 开车/vn 过程/n 中/f 的/ude1 推背感/nz 。/w 曾经/d 飙车/nz 到/v 时速/n [200/m 公里/q]/mq ，/w 老公/n 都/d 觉得/v 她/rr “/w 开车/vi 野/b ”/w 。/w 
○/m 现在/t 
她/rr 开车/vi 速度/n 渐渐/d 慢/a 了/ule 下来/vf 。/w “/w 飙车/nz 很/d 过瘾/a ，/w 但是/c 自从/p 做/v 了/ule 妈妈/n 后/f ，/w 我/rr 更/d 注重/v 安全性/n 。/w ”/w 
钟华/nr 是/vshi 成都/ns 交警/nnd 二/m 分局/nis 的/ude1 一名/mq 驾/v 考/vn 考官/nnt ，/w 曾/d 监考/v 倒桩/nz 、/w 场地/n 和/cc 路/n 考/v 。/w 在/p 朋友/n 眼里/s ，/w 她/rr 是/vshi 一名/mq 女/b “/w 车神/nr ”/w ，/w 开车/vi 讲究/v “/w 推背感/nz ”/w 。/w 除了/p 驾车/vi 技术/n 出神入化/al ，/w 还/d 练就/v 了/ule [一/d 双/q]/mq 火眼金睛/n ，/w 任何/rz 作弊/vi 举动/n 都/d 别/d 想/v 逃过/v 她/rr 的/ude1 “/w 法眼/n ”/w 。/w 
“/w 过去/vf ，/w 遇上/v 长顺/ns 街/n ‘/w 车/n 霸/ng ’/w 这样/rzv 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 也许/d 会/v 忍不住/v 和/cc 他/rr 比试/vi 比试/vi 车技/n 。/w 但/c 现在/t ，/w 我/rr 首先/d 要/v 为/p 自己/rr 和/cc 他人/rr 的/ude1 安全/an 负责/v 。/w ”/w 谈起/v 最近/t 备受/v 关注/vn 的/ude1 “/w 车/n 霸/ng ”/w ，/w 钟华/nr 也/d 有/vyou 话/n 想/v 说/v 。/w 
