1月16日/t ，/w 林忆莲/nr 及/cc 恭硕良/nz 为/p 新专辑/nz 《/w Re/x :/w workz/x 》/w 在/p 港/n 举行/v 试听/v 会/v 。/w 对于/p 近日/t 有/vyou 报导/v 指/v 林忆莲/nr 被/pbei [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 一百万/m 酬劳/n 人民币/n 打动/v ，/w 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w ，/w 她/rr 就/d 首/q 度/qv 开腔/vi 回应/vn 指/v 早已/d 拒绝/v 邀请/vn ，/w 还/d 直言/vi 希望/v 能/v 与/cc 邓紫棋/nr 有/vyou 合作/v 机会/n 。/w 
林忆莲/nr 
