美国/nsf 财长/n 雅各布·卢/nrf 16日/t 谈及/v 中美/n [经济/n 关系/n]/nz ，/w 透露/v 在/p 双方/n 高层/n 互动/vn 中/f ，/w 美方/n 为/p 中国/ns [经济/n 改革/vn]/nz 献策/vi ，/w 中国/ns 并未/d 当成/v “/w 管闲事/vl ”/w ，/w 而是/c 希望/v 借鉴/vn [美国/nsf 经济/n]/nz 的/ude1 经验/n 。/w 
当日/t 雅各布·卢/nrf 在/p 华盛顿/nsf 知名/a 智库/nz [对外/vn 关系/n]/nz 委员会/nis 出席/v 座谈会/n ，/w 期间/f 回忆/v 了/ule 自己/rr 去年/t 11月/t 的/ude1 [中国/ns 之旅/nz]/nz 。/w 作为/p 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 的/ude1 [特别/d 代表/nnt]/nnt ，/w 他/rr 在/p 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 闭幕/vi 后/f 的/ude1 [第三/m 天/qt]/mq 到访/v 北京/ns ，/w 成为/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f 首位/n 访华/vi 的/ude1 [美国/nsf 政府/nis]/nt 高官/nnt 。/w 
雅各布·卢/nrf 表示/v ，/w 访华/vi 期间/f ，/w 他/rr 受到/v [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 的/ude1 接见/vn ，/w 并/cc 与/cc 其他/rzv [中国/ns 政府/nis]/nt 高层/n 举行/v 会晤/vn ，/w 就/d 中国/ns [经济/n 改革/vn]/nz 等/udeng 议题/n 进行/vn 沟通/v ，/w 交流/v 情况/n 。/w 
“/w 我们/rr 探讨/v 了/ule 棘手/a 的/ude1 问题/n 。/w 他们/rr (/w 中方/n )/w 没有/v 对/p 我们/rr 说/v ‘/w 少/a 管闲事/vl ’/w ，/w 而是/c 希望/v 借鉴/vn [美国/nsf 经济/n]/nz 的/ude1 经验/n 。/w ”/w 雅各布·卢/nrf 透露/v 。/w 
他/rr 指/v 通过/p 这些/rz 双边/n 磋商/vn ，/w 美方/n 深信/v 中国/ns 致力于/v 推进/vn [经济/n 改革/vn]/nz ，/w 明白/v 如果/c 改革/vn 停滞/vi ，/w 会/v 对/p [中国/ns 经济/n]/nz 非常/d 不利/a ，/w 而/cc 现在/t 的/ude1 问题/n 在于/v 如何/ryv 控制/vn 好/a 改革/vn 的/ude1 步伐/n 和/cc 次序/n 。/w 
