据/p 台湾/ns 《/w [自由/a 时报/n]/nz 》/w 15日/t 报道/v ，/w “/w 立法院/nz ”/w 院/n 会/v 14日/t 处理/v 朝野/n 多项/mq 涉及/v 两岸/n 交流/vn 的/ude1 提案/n ，/w 并/cc 对/p 王郁琦/nr 登陆/vi 画/v 下/f 红线/n ，/w 通过/p 了/ule 由/p 民进党/nz 和/cc “/w 台联/n 党/n ”/w 所/usuo 提/v 的/ude1 两项/mq 主/ag 决议案/n ，/w 要求/n 王郁琦/nr 登陆/vi 期间/f ，/w 不/d 应/v 就/d 一个/mq 中国/ns 、/w “/w 一国/mq [两/q 区/n]/mq ”/w 、/w 军事/n 互信/v 机制/n 、/w 和平/n 协议/n 或/c 阶段性/n [政治/n 关系/n]/nz 安排/v 等/udeng 政治性/n 议题/n ，/w 进行/vn 任何/rz 谈判/vn 、/w 签署/v 任何/rz 文件/n ，/w 或/c 发表/v 任何/rz 共同/d 新闻稿/n 或/c 声明/n ；/w “/w 不得/vi 接受/v 、/w 呼应/vi [一/d 中/f]/mq 框架/n 、/w 反/vi 台独/n 等/udeng 危害/v 主权/n 主张/v ”/w ，/w 否则/c 负/v [政治/n 责任/n]/nz 。/w 在野党/n 还/d 质疑/vn 大陆/ns 官员/nnt 来/vf 台/q “/w 统战/n ”/w ，/w “/w 移民/n 署/ng ”/w 却/d 毫无/v 作为/p ，/w “/w 立法院/nz ”/w 决议/n 对/p 其/rz [12/m 亿元/q]/mq 新台币/nz 的/ude1 预算/n 冻结/v 1/5/m 。/w 此外/c ，/w 建议/n 当局/n 机关/n 避免/v 购买/vn [大陆/ns 华为/ns 公司/nis]/nt 的/ude1 产品/n ，/w 以/p 避免/v 所谓/vn 大陆/ns 利用/v [电信/n 设备/n]/nz 监听/vn 台湾/ns 社会/n 。/w “/w 立法/vn 院长/nnt ”/w 王金平/nr 称/v ，/w 决议/n 是/vshi 经/p 朝野/n 党团/nis 与/cc “/w 陆委会/nt ”/w 同意/v 后/f 签署/v 的/ude1 ，/w 约束力/n 等同/vi 法律/n 。/w 
