17日/t 上午/t ，/w [第二/m 届/q]/mq 连江/ns 鲍鱼/n 节/q 在/p 福州/ns [红星/n 美凯龙/nz 广场/n]/nz 开幕/vi 。/w 本届/r 鲍鱼/n 节/q 将/d 带来/v 持续/vn [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 娱乐/vn 盛宴/n ，/w 广大/b 市民/n 不仅/c 可/v 现场/s 以/p 批发价/n 采购/vn 刚/d 从/p 海区/n 捕捞/vn 上来/vf 的/ude1 不同/a 规格/n 鲍鱼/n 珍品/n ，/w 还/d 可/v 参与/vn “/w 全民/n 试吃/nz 中国/ns 好/a 鲍/nz 带/v 回家/vn ”/w 网络/n 评选/vn 、/w 家常/n 鲍鱼/n 厨艺/n 大/a 比拼/nz 等/udeng [互动/vn 体验/v]/nz 活动/vn 。/w 不能/v 亲临/v 现场/s 的/ude1 市民/n 还/d 能/v 在/p 淘宝/n 电商/nz 平台/n “/w 连江/ns 海产/n 精品/n 城/n ”/w 网上/s 订购/v 鲍鱼/n 。/w 另外/c ，/w 本届/r 鲍鱼/n 节/q 还/d 将/d 举办/v 百/m 洋/ag 火锅/nf 节/q 活动/vn ，/w 让/v 广大/b 市民/n 零距离/nz 接触/v 连江/ns 海鲜/nf 丰富/a 的/ude1 产品/n 体系/n 。/w 
连江/ns 是/vshi 中国/ns 鲍鱼/n 之/uzhi 乡/n ，/w 鲍鱼/n 产量/n 占据/v 全国/n 30%/m 的/ude1 份额/n ，/w 全县/n 鲍鱼/n 养殖户/n 超过/v [5000/m 户/q]/mq ，/w 2013年/t 预计/v 鲍鱼/n 产量/n 达/v [2/m ./w 5/m 万吨/q]/mq ，/w 比/p 去年/t 增产/v [4000/m 吨/q]/mq 左右/f ，/w 鲍鱼/n 产业/n 迎来/v 大丰收/nz 。/w 
[连江县/ns 鲍鱼/n 行业/n 协会/nis]/nt 推动/v 连江/ns 鲍鱼/n 加快/v 重塑/v [行业/n 标准/n]/nz 、/w 打造/v “/w 连江鲍/nr ”/w 的/ude1 行业/n 品牌/n 和/cc 地域/n 品牌/n 。/w 去年/t 9月/t ，/w 连江/ns 安凯乡/ns 沙/n 澳/b 湾/ng 国家级/b 鲍鱼/n [健康/a 养殖/vn]/nz 示范区/n 获/v 批/q 。/w 连江县/ns 借势/nz 发/v 力/n ，/w 依托/v [180/m 个/q]/mq 示范/vn 养殖户/n ，/w 辐射/vn 带动/v 全县/n [6/m 个/q]/mq 渔业/n 养殖/v 重镇/n ，/w 在/p 全县/n 范围内/nz 普及/v 推广/vn 《/w 连江/ns 鲍鱼/n [健康/a 养殖/vn]/nz 技术规范/gi 》/w 。/w 该/rz 规范/v 针对/p 水质/n 、/w 饵料/n 、/w 养殖/v 密度/n 、/w 养殖/v 过程/n 的/ude1 卫生/an 消毒/vn 等/udeng 各项/r 环节/n 建立/v 严格/ad 的/ude1 [技术/n 标准/n]/nz 。/w 去年/t 12月/t ，/w “/w 连江/ns 鲍鱼/n ”/w 成为/v 福州/ns [第/m 9/m 个/q]/mq 获/v 批/q 的/ude1 [地理/n 标志/n 保护/vn 产品/n]/nz ，/w 产地/n 范围/n 为/p 福建省/ns 连江县/ns 现/tg 辖/v 行政区域/n 及/cc 海域/n 。/w 
作为/p 今年/t 鲍鱼/n 节/q 的/ude1 亮点/n 之一/rz ，/w 鲍鱼/n 电商/nz 平台/n 淘宝/n “/w 连江/ns 海产/n 精品/n 城/n ”/w 正式/ad 上/f 线/n 。/w 网店/nz 里/f 不仅/c 有/vyou 大家/rr 所/usuo 熟悉/v 的/ude1 官/n 岭/ng 紫菜/n 、/w 官/n 坞/ng 海带/n 、/w [定海湾/nz 丁香鱼/nr]/nz 、/w 苔/ng 菉/n 虾米/n 、/w 百胜/nz 蛏干/n 和/cc 亿/m 达/v 海蛰/nz 等等/udeng 连江/ns 十大/mq 特色/n 海产品/n ，/w 还有/v 连江县/ns [10/m 家/q]/mq 市级/b 龙头/n 以上/f 水产/n 加工/v 企业/n 生产/vn 的/ude1 各类/r 干货/nf ，/w 冻品/nz 鲍鱼/n 也/d 首次/m 在/p 网络/n 上/f 直销/v 。/w 随着/p 连江/ns 鲍鱼/n 直接/ad “/w 触电/vi ”/w ，/w 这/rzv 将/d 极大/a 拓展/v 鲍鱼/n [销售/vn 渠道/n]/nz ，/w 为/p 连江/ns 鲍鱼/n 走向/v 全国/n 打开/v 了/ule [一/d 扇/q]/mq 大门/n 。/w 
（/w 来源/n ：/w [福建省/ns 海洋/n 与/cc 渔业/n 厅/n]/nt ）/w 
