乐珈彤/nr 
乐珈彤/nr 
因/p 饰演/v 《/w [情/n 深深/d 雨/n 蒙蒙/z]/nz 》/w 中/f 陆梦萍/nr 一角/n 走红/vi 的/ude1 乐珈彤/nr 嫁给/v 了/ule 出身/v 香港/ns 名流/n 之/uzhi 家/q 的/ude1 老公/n 住/vi 锐/ag 。/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 是/vshi 香港/ns 企业家/nnt 。/w 他/rr 十几岁/mq 时/ng 就/d 去/vf 了/ule 加拿大/nsf ，/w 比/p 乐珈彤/nr 大/a [8/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 研究生/nnt ，/w 精通/v 英语/nz 、/w 日语/n 、/w 法语/nz ，/w 在/p 北京/ns 有/vyou 自己/rr 的/ude1 公司/nis 。/w 
2005年/t 乐珈彤/nr 和/cc 香港/ns 富豪/n 朱锐/nr 成婚/vi ，/w 婚后/t 育/vg 有/vyou 俩/m 儿子/n ，/w [家庭/n 幸福/a]/nz 美满/a 。/w 亦/d 是/vshi 娱乐圈/nz 中/f 为数不多/vl 的/ude1 “/w 豪门/n 幸福/a 女星/nnd ”/w 之一/rz 。/w 
