2009年/t 第一季/mq 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 开播/v ，/w 五年/t 时间/n 过去/vf 了/ule ，/w 这部/r 被/pbei 称为/v 中国/ns 版/n 《/w 老友记/nz 》/w 的/ude1 喜剧/n 已/d 积累/v 了/ule 大量/m 观众/n 。/w 明晚/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 登陆/vi 东方/s 等/udeng 四大/n 卫视/n 以及/cc 爱/v 奇艺/nz 、/w PPS/x [两/q 大/a]/mq 网络/n 平台/n 。/w 编剧/nnt 汪远称/nr ，/w 第四季/mq 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 是/vshi 该/rz 系列/n 最/d 煽情/v 的/ude1 一部/mq 。/w 
昨天/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 主演/v 陈赫/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 王传君/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 金世佳/nr ，/w 以及/cc 导演/nnt 韦正/nr 与/cc 编剧/nnt 汪远/nr 等/udeng 人/n 在/p 京/b 出席/v 了/ule 该剧/r 的/ude1 宣传/vn 活动/vn 。/w 
“/w 我们/rr 可以/v 厚颜无耻/nz 地/ude2 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 最/d 好看/a 的/ude1 一部/mq 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 。/w ”/w 汪远/nr 透露/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 最/d 煽情/v 的/ude1 一季/mq ，/w 让/v 人/n 可以/v 笑着哭/nz ，/w “/w 不过/c 大家/rr 可以/v 放心/vn ，/w 煽情/v 不是/c 因为/c 离别/v 。/w ”/w 
当/p 被/pbei 问及/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 是否/v 要/v 拍电影/nz 时/ng ，/w 导演/nnt 韦正/nr 很/d 谨慎/a ：/w “/w 拍电影/nz ？/w 我/rr 觉得/v 不/d 急/v 吧/y 。/w 要/v 拍电影/nz 还要/d 积累/v 一些/mq 东西/n 。/w ”/w (/w 记者/nnt 赵振宗/nr )/w 
