马/n 年/qt 春节/t 将/d 至/p ，/w 又/d 到/v 鲍鱼/n 消费/v 旺季/n 。/w 但/c 记者/nnt 在/p 市场/n 上/f 发现/v ，/w 与/cc 往/p 年/qt 价格/n 居高不下/vl ，/w 定位/vn [高端/nz 市场/n]/nz 不同/a ，/w 今年/t 鲍鱼/n [销售/vn 价格/n]/nz 呈现/v 平民化/vn 趋势/n 。/w 
[9/m 只/d]/mq 一斤/mq 的/ude1 大/a 鲍鱼/n 价格/n 只有/c [60/m 元/q]/mq ／/w 斤/q 左右/f ，/w [10/m 只/d]/mq 一斤/mq 的/ude1 普通/a 鲍鱼/n 只有/c [45/m 元/q]/mq ／/w 斤/q 左右/f …/w …/w 来自/v 福建省/ns 连江县/ns 的/ude1 鲍鱼/n 养殖户/n 余/ng 善/ag 好说/a ，/w 今年/t 鲍鱼/n 收成/n 好/a ，/w 大概/d 有/vyou [六/m 七/m 万斤/q]/mq ，/w 价格/n 自然/n 下调/v 了/ule 。/w 
据/p 连江县/ns 副县长/nnt 张发春/nr 介绍/v ，/w 连江/ns 是/vshi “/w 中国/ns 鲍鱼/n 之/uzhi 乡/n ”/w ，/w 鲍鱼/n 产量/n 占/v 全国/n 30%/m 的/ude1 份额/n ，/w 全县/n 鲍鱼/n 养殖户/n 超过/v [5000/m 户/q]/mq ，/w 2013年/t 预计/v 鲍鱼/n 产量/n 达/v [2/m ./w 5/m 万吨/q]/mq ，/w 比/p 上/f 一年/mq 增产/v [4000/m 吨/q]/mq 左右/f ，/w 鲍鱼/n 产业/n 迎来/v 大丰收/nz 。/w 
[连江县/ns 鲍鱼/n 行业/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 黄盛章/nr 说/v ：/w “/w 今年/t 鲍鱼/n 迎来/v 走上/v [寻常/a 百姓/n]/nz 餐桌/n 的/ude1 最好/d 时机/n 。/w ”/w 
“/w 印象/n 中/f 鲍鱼/n 价格/n 很/d 贵/a ，/w [普通/a 老百姓/n]/nz 肯定/v 消费/vn 不/d 起/vf ，/w 看到/v 现在/t 这个/rz 价格/n ，/w 打算/v 也/d 买/v 一些/mq 回去/v 。/w ”/w 福州/ns 市民/n 王/n 和/cc 说/v 。/w 
为了/p 促进/v 鲍鱼/n 销售/vn ，/w 连江县/ns 17日/t 在/p 福州市/ns 举办/v [第二/m 届/q]/mq 连江/ns 鲍鱼/n 节/q 。/w 同时/c ，/w 还/d 开通/v 了/ule 电商/nz 平台/n 淘宝/n “/w 连江/ns 海产/n 精品/n 城/n ”/w ，/w 拓展/v 鲍鱼/n [销售/vn 渠道/n]/nz 。/w “/w 今后/t 鲍鱼/n 的/ude1 定位/vn 将/d 由/p [高端/nz 消费品/n]/nz 转型/vn 为/p 中/f 端/v 产品/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 吃/v 得/ude3 起/vf 。/w ”/w 张发春/nr 说/v 。/w 
2013年12月/t ，/w [国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 批准/v “/w 连江/ns 鲍鱼/n ”/w 成为/v [国家/n 地理/n 标志/n 保护/vn]/nz 产品/n 。/w 张发春/nr 表示/v ，/w 连江县/ns 在/p 全县/n 范围内/nz 普及/v 推广/vn 《/w 连江/ns 鲍鱼/n [健康/a 养殖/vn]/nz 技术规范/gi 》/w ，/w 针对/p 水质/n 、/w 饵料/n 、/w 养殖/v 密度/n 、/w 养殖/v 过程/n 的/ude1 卫生/an 消毒/vn 等/udeng 各项/r 环节/n 建立/v 了/ule 严格/ad 的/ude1 技术规范/gi 。/w （/w 记者/nnt 沈汝发/nr ）/w 
