“/w 老板/nnt ，/w 来/vf 瓶/n 酒/nf 。/w ”/w 2013年2月3日/t ，/w 小年夜/nz ，/w 位于/v 城关区/ns 牟家庄/nr 的/ude1 “/w [福星/n 烟/n 酒店/nis]/nt ”/w 内/f 迎来/v 一位/mq 熟客/n ，/w 老板娘/nnd 一边/d 招呼/v 着/uzhe ，/w 一边/d 转身/vi 朝/tg 货架/n 上/f 取货/v 。/w 突然/ad ，/w 一把/mq 尖刀/n 刺/v 向/p 老板娘/nnd 背部/n …/w …/w 一桩/mq 命案/n 就此/d 发生/v ，/w 行凶/vi 者/k 正是/v 熟客/n 贾政/nr （/w 化名/v ）/w 。/w 1月16日/t ，/w 贾政/nr 因/p 涉嫌/v 犯/v [故意/d 伤害罪/n]/nz ，/w 在/p [兰州/ns 中/f 院/n]/nt 接受/v [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 
贾政/nr 生于/v 1966年/t ，/w 居住/v 在/p 我市/r 城关区/ns 牟家庄/nr ，/w 在/p 邻居/n 眼中/s “/w 贾政/nr 车技/n 很好/ad ，/w 早/a 在/p 上世纪/nz [九十/m 年代/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 生活/vn 就/d 相当/d 不错/a ，/w 只/d 可惜/v 沾染/v 上/f 了/ule 毒品/n ，/w 日子/n 也/d 就/d 慢慢/d 不行/a 了/ule 。/w ”/w 资料/n 显示/v ，/w 1996年/t ，/w 贾政/nr 为/p 筹/v 毒资/n ，/w 不惜/v 偷盗/vn 摩托车/n ，/w [城关区/ns 法院/nis]/nt 以/p 盗窃罪/n 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 7年/t 。/w 刑满释放/nz 后/f ，/w 贾政/nr 靠/v 开车/vn 谋生/vi ，/w 生活/vn 并不/d 宽裕/a 。/w 
本案/r 的/ude1 受害人/n 小/a 玲/nz 来自/v 天水/ns ，/w 与/cc 老公/n 在/p 牟家庄/nr 经营/vn “/w [福星/n 烟/n 酒店/nis]/nt ”/w 。/w 平/v 日/b 里/f 贾政/nr 经常/d 上门/vi 购买/v [3/m 块/q]/mq 、/w [5/m 块/q]/mq 的/ude1 香烟/n ，/w 加之/cc 他/rr 有/vyou 赊账/vi 的/ude1 习惯/n ，/w 老板/nnt 对/p 其/rz 印象/n 挺/d 深/a 。/w 庭审/v 中/f ，/w 贾政/nr 供述/nz 自己/rr 会/v 放/v 点/qt 货物/n 在/p 烟/n 酒店/nis 销售/vn ，/w 矛盾/an 也/d 由此/d 产生/v 。/w 2013年2月3日/t 晚/tg 11时/t 许/v ，/w 贾政/nr 携带/v 刀具/n 来到/v “/w [福星/n 烟/n 酒店/nis]/nt ”/w ，/w 趁/p 小/a 玲/nz 转身/vi 取货/v 时/ng 突然/ad 拿出/v 尖刀/n 捅/v 向小玲/nz 背部/n ，/w 小/a 玲/nz 转身/vi 拼命/d 抱住/v 贾政/nr 。/w 为/p 摆脱/v 小/a 玲/nz ，/w 贾政/nr 又/d 接连/d 在/p 小/a 玲/nz 的/ude1 腹部/n 、/w 胸部/n 各/rz 捅/v 一刀/mq 后/f 逃离/v 。/w 小/a 玲/nz 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi ，/w 死因/n 系/v [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd 。/w 
昨日/t 庭审/v 中/f ，/w 主审/nnt 法官/nnt 讯问/v 贾政/nr 是否/v 真/a 有/vyou “/w 故意/d 入狱/vi ”/w 的/ude1 想法/n 时/ng ，/w 贾政/nr 改口/vi 称/v :/w “/w 我/rr 在/p [公安/n 机关/n]/nz 说/v 的/ude1 是/vshi 气话/n ！/w ”/w 对于/p 案发/v 经过/p 以及/cc 检/ng 方/q 指控/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 名/q ，/w 他/rr 全部/m 接受/v ，/w 希望/v 可以/v 减轻/vn 刑罚/n 。/w 
