10日/t ，/w 从/p 省委/nis 人才/n [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 传来/v 消息/n ，/w 在/p 最新/a 公布/v 的/ude1 福建省/ns [第三/m 批/q]/mq 引进/v 高层次/n 创业/vn [创新/vi 人才/n]/nz 名单/n 中/f ，/w 有/vyou 新罗区/ns 海外/s 引进/v 高层次/n 创业/vn 人才/n 周瑛/nr 、/w 国内/s 引进/v 高层次/n 创业/vn [创新/vi 人才/n]/nz 陈晓济/nr 。/w 至此/d ，/w 该区/r 共有/v [5/m 人/n]/mq 入选/v 福建省/ns “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w ，/w 入选/v 人数/n 位居/v 全市/n 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 首位/n 。/w 省/n “/w [百/m 人/n 计划/n]/nz ”/w 实施/v 后/f ，/w 有/vyou 更多/ad 、/w 更/d 优秀/a 的/ude1 高层次/n 人才/n 到/v 新罗区/ns 工作/vn ，/w 进一步/d 提升/v 了/ule 该区/r [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz 、/w 促进/v 了/ule 该区/r [高新技术/n 产业/n]/nz 发展/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 省/n 财政年度/nz 安排/v 人才/n [专项/b 资金/n]/nz [2/m 亿元/q]/mq ，/w 对/p 每个/r 海外/s [引进/v 人才/n]/nz 给予/vn [200/m 万元/q]/mq 补助/vn ，/w 对/p 省属/b 单位/n 引进/v 的/ude1 国内/s 人才/n 每人/r 给予/vn [100/m 万元/q]/mq 补助/vn 。/w 补助金/n 主要/b 用于/v 支持/vn 创业/vn [创新/vi 人才/n]/nz [科技/n 创新/vi]/nz 、/w [创业/vn 启动/v]/nz 和/cc 改善/v 工作/vn 生活/vn 条件/n ，/w 并/cc 免征/v 个人所得税/n 。/w 
另/rz 悉/vg ，/w 本次/r 全市/n 共有/v [三/m 人/n]/mq 入选/v 福建省/ns [第三/m 批/q]/mq 引进/v 高层次/n 创业/vn [创新/vi 人才/n]/nz ，/w 除/p 新罗区/ns 两名/mq 外/f ，/w 另一/m 名为/v 连城县/ns [引进/v 人才/n]/nz 。/w （/w 通讯员/nnt 温连光/nr 詹玲玲/nr ）/w 
