北京/ns 院子/n 最快/d 或/c 在/p 春节/t 前后/f 入市/v 。/w 记者/nnt 李捷/nr 摄/vg 
融/vi 创/v 农展馆/n 项目/n 向/p 西/f 能/v 俯瞰/vn 农展馆/n 内/f 湖面/n 。/w 资料/n 图片/n 
随着/p CBD/x 核心区/nz 住宅/n 日渐/d 稀少/a ，/w 今年/t [首创/v 禧/ng 瑞/b 都/d]/nz  天禧/nz 将/d 提价/vi 。/w 记者/nnt 邸晋军/nr 摄/vg 
北京/ns 顶级/b 豪宅/n （/w 成交价/n 超过/v [10/m 万元/q]/mq //w 平方米/q ）/w 市场/n 发展/vn 一直/d 慢/a 于/p 香港/ns 、/w 上海/ns 。/w 直到/v 2013年/t 夏/tg ，/w 融/vi 创/vg 以/p [7/m ./w 3/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 拿下/v 农展馆/n 地/ude2 王后/nnt ，/w 一直/d 波澜不惊/nz 的/ude1 北京/ns 顶级/b 豪宅/n 市场/n 开始/v 重新/d 估价/vn 。/w 记者/nnt 从/p [亚/b 豪/ag 机构/n]/nt 获悉/v ，/w 2014年/t 北京/ns 将/d 涌现/v 出/vf [7/m 个/q]/mq 顶级/b 豪宅/n 项目/n 。/w 加上/v 目前/t 在/p 售/v 的/ude1 [11/m 个/q]/mq 顶级/b 豪宅/n ，/w 四环/ns 内/f 正在/d 成为/v 顶级/b 豪宅/n 的/ude1 主战场/n 。/w 
