原/b 标题/n ：/w 张歆艺/nr 穿/v 比基尼/nrf 被偷拍/nz 遭/v 网友/n 吐槽/nz 身材/n 平平/z 
人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w 16日/t ，/w 演员/nnt 张歆艺/nr 在/p 三亚/ns 着/uzhe 比基尼/nrf 度假/vn 的/ude1 照片/n ，/w 在/p 网上/s 疯/vi 传/v 后/f ，/w 评价/vn 也/d 是/vshi 蜂拥而至/vl ，/w 褒贬不一/vl 。/w 有/vyou 网友/n 吐槽/nz 张歆艺/nr 平胸/nz ，/w 身材/n 平平/z ；/w 但/c 也/d 有/vyou 网友/n 却/d 认为/v 这/rzv 恰恰/d 是/vshi 欧美/n 超模/nz 们/k 所/usuo 具有/v 的/ude1 特质/n ，/w 天生/b 衣/ng 架子/n 的/ude1 范儿/nz ；/w 更/d 有/vyou 网友/n 质疑/vn 二/m 姐/n 穿/v 的/ude1 简直/d 就/d 不是/c 比基尼/nrf ，/w 而是/c 直接/ad 把/pba 蕾丝/nz 款/q 的/ude1 内衣/n 穿/v 了/ule 出来/vf 。/w 
