
陈思诚/nr 佟丽娅/nr 的/ude1 浪漫/a 大婚/nz 。/w 
从/p 传出/v 婚/ng 讯/ng 到/v 昨天/t 结婚/vi ，/w 不过/c 短短/z [7/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 佟丽娅/nr 与/cc 陈思诚/nr 可谓/v 演艺圈/n 最/d 低调/n 的/ude1 一对/mq 明星/nnd 新人/n 。/w 昨天/t 在/p 100多位/m 亲朋好友/n 的/ude1 见证/n 下/f ，/w 两人/mq 正式/ad 在/p 大溪/ns 地/ude2 完婚/v ，/w 除了/p 大手笔/n 包/v 吃住/v 邀请/vn 好友/n 到场/vi 外/f ，/w 陈思诚/nr 更/d 特别/d 定制/n [8/m ./w 8/m 克拉/q]/mq 的/ude1 钻戒/n 。/w 
佟丽娅/nr 昨天/t 也/d 当着/p 100多位/m 亲友/n 的/ude1 面/nf ，/w 说/v 出/vf 了/ule 她/rr 的/ude1 结婚/vn 感言/n ：/w “/w 谢谢/v 思/vn 诚/dg ，/w 谢谢/v 他/rr 一直/d 包容/v 我/rr ，/w 给/p 了/ule 我/rr 一场/mq 这么/rz 浪漫/a 的/ude1 婚礼/n ，/w 这/rzv 辈子/qt ，/w 我/rr 就/d 跟/p 他/rr 在/p 一起/s 了/ule ！/w ”/w 
因为/c 两人/mq 的/ude1 婚礼/n 实在/d 太/d 匆忙/ad ，/w 而且/c 之前/f 完全/ad 没有/v 走漏风声/nz ，/w 外界/n 也/d 传言/n 佟丽娅/nr 已经/d 怀孕/vi ，/w 不过/c 昨天/t 两人/mq 并/cc 没有/v 对外/vn 澄清/vi 。/w 
