谢建光/nr 自称/v 拉/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 “/w 房车/n ”/w [走遍/v 中国/ns]/nz 大部分/n 的/ude1 县市/n 。/w [信息/n 时报/n]/nz 记者/nnt 叶伟报/nr 摄/vg 
自/p 称为/v “/w 天下第一/vl 疯/vi ”/w 的/ude1 谢建光/nr 自/p 1983年/t 从/p [浙江/ns 宁波/ns]/ns 老家/n 出发/vi ，/w [30/m 多年来/d]/mq ，/w 徒步/d 以/p 每月/r [一/d 千/m 公里/q]/mq 的/ude1 速度/n 拉/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 “/w 房车/n ”/w 游走/v 于/p 祖国/n 的/ude1 山河/n 之中/f ，/w 追寻/v 生命/n 的/ude1 真谛/n 。/w 几十年/mq 的/ude1 风霜雨雪/n 、/w 风餐露宿/vl 将/d 他/rr 从/p 一个/mq 体弱多病/nz 的/ude1 [先天性/b 心脏病/nhd]/nhd 患者/n 磨练/v 成/v 百毒/nz 不/d 侵/vg 的/ude1 铁/n 人/n ，/w 曾/d 几次/mq 来/vf 穗/b 的/ude1 他/rr 愈发/d 爱上/v 广州/ns ，/w 近日/t ，/w 他/rr 又/d 现身/v 广州/ns 街头/s 。/w 
