部门/n 提醒/v ：/w 市民/n 切勿/d 翻越/v 围挡/nz 
据/p 了解/v ，/w 解放/v 路口/n 与/cc 江滨路/nr 交叉口/n 西侧/f 、/w 钟/n 法/n 路口/n 与/cc 江滨路/nr 交叉口/n 东侧/f 的/ude1 这/rzv 两座/mq 天桥/ns ，/w 从/p 2013年9月份/t 动工/vi ，/w 建设/vn 历时/vi 4个月/t 的/ude1 时间/n ，/w 现已/v 拆除/vn 路面/n 的/ude1 围挡/nz ，/w 面向/v 市民/n 开放/v 通行/vn 。/w “/w 从/p 1月15日/t 晚上/t 就/d 开始/v 拆除/vn 围挡/nz ，/w 因为/c 原计划/nz 有/vyou [四/m 个/q]/mq 梯道/nz ，/w 其中/rz 一个/mq 梯道/nz 与/cc [江滨/nr 花园/n]/nz 步行街/n 连接/v ，/w 但/c 由于/p 步行街/n 的/ude1 建设/vn 没有/v 跟上/v ，/w 所以/c 只有/c [三/m 个/q]/mq 梯道/nz 安装/v 完成/vn 投入/v 使用/vn ，/w 并/cc 对/p 连接/v 步行街/n 的/ude1 梯道/nz 采用/v 临时/b 围挡/nz 的/ude1 方式/n ，/w 暂时/d 把/pba 梯道/nz 口/n 封住/v 。/w ”/w 漳州市/ns [市政/n 工程/n]/nz 管理/v [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 。/w “/w 考虑到/v 春节/t 将/d 至/p ，/w 人流量/n 增大/v ，/w 为了/p 方便/a 市民/n ，/w 让/v 市民/n 能/v 尽早/d 放心/v 过/uguo 马路/n ，/w 所以/c [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 已经/d 可以/v 使用/vn 了/ule 。/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 还有/v 自行车/n 坡道/n 。/w 
此外/c ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v ，/w 连接/v 步行街/n 的/ude1 梯道/nz 还/d 未/d 投/v 用/p ，/w 市民/n 千万/m 不要/d 翻越/v 围挡/nz ，/w 以免/c 发生/v 意外/a 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 卢婷雯/nr 张伟/nr 华文/nz //w 图/n ）/w 
