原/b 标题/n ：/w 如果/c 香港/ns 不再/d “/w 那么/c 香/a ”/w 
最近/t ，/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 发布/v 《/w [旅游/vn 绿皮书/nz]/nz 》/w ，/w 预测/vn 2014年/t 内地/n 访/v 港/n 游客/n 增幅/n 将/d 由/p 2013年/t 的/ude1 12%/m 降至/vf 7%/m 。/w 无独有偶/bl ，/w 虽然/c 数字/n 尚未/d 出炉/v ，/w 广州/ns 多家/mq 旅行社/nis 已/d 估/v 2013年/t 赴/v 港/n 游客/n 与/cc 往/p 年/qt 相比/vi 增长/v 趋缓/nz 。/w 
[香港/ns 回归/v]/nz 以来/f 尤其/d 是/vshi 2003年/t 内地/n 开放/v 赴/v 港/n 个人/n 游/v 后/f ，/w 内地/n 赴/v 港/n 游客/n 逐年/d 递增/vi ，/w 年均/v 增幅/n 达到/v 18%/m ，/w 增幅/n 出现/v 拐点/gm 是/vshi 迟早/d 的/ude1 事/n 。/w 某种/rz 角度/n 说/v ，/w 也/d 是/vshi 好事/n 。/w 据/p 社科院/nis 分析/vn ，/w 放缓/v 主因/n 是/vshi 香港/ns 旅游/vn [承载/v 能力/n]/nz 限制/vn 及/cc 内地/n 出境游/nz 选择/v 增多/vn 。/w [承载/v 能力/n]/nz 不仅/c 包括/v 空间/n 接待/v 能力/n ，/w 还包括/nz 社会/n [心理/n 承受/v 能力/n]/nz 。/w 近年来/dl ，/w 香港/ns 与/cc 内地/n 人民/n 交往/vn 过程/n 中/f 产生/v 的/ude1 磨擦/vn ，/w 导致/v “/w 奶粉/n 荒/ag ”/w 、/w “/w 双/q 非/b 孕妇/n ”/w 等/udeng 问题/n ，/w 考验/vn 的/ude1 就是/v 香港/ns 社会/n [心理/n 承受/v 能力/n]/nz 。/w 当然/d ，/w 畅游/v 香江/ns 确/d 曾/d 是/vshi 很多/m 内地/n 人/n 的/ude1 梦想/n ，/w 不然/c 歌手/nnt 艾敬/nr 一句/mq “/w 香港/ns 怎样/ryv 那么/c 香/a ”/w 也/d 不会/v 感染/vn 那么/c 多/a 人/n 。/w 不过/c ，/w 世/ng 易/ad 时/ng 移/v ，/w 内地/n 游客/n 可选择/nz 的/ude1 “/w 花花世界/n ”/w [越来越/d 多/a]/nz ，/w 香港/ns 迟早/d 不再/d “/w 那么/c 香/a ”/w 。/w 
被/pbei 粉丝/nf [围追/vn 堵截/vn]/nz 的/ude1 明星/nnd ，/w 或许/d 会/v 烦恼/an 、/w 厌恶/v [个人/n 空间/n]/nz 屡/d 被/pbei 侵犯/v 。/w 但是/c 一旦/d 光环/n 褪/v 却/d 、/w 辉煌/a 不再/d ，/w 身/ng 在/p 闹市/n 无人/b 问/v ，/w 恐怕/d 是/vshi 难以言表/vl 的/ude1 失落/vn 和/cc 不甘/v 。/w 这种/r 类比/vi 或许/d 不/d 恰当/a ，/w 不过/c ，/w 随着/p 内地/n 经济/n 快速/d 发展/vn ，/w 香港/ns 想必/d 已经/d 在/p 体会/v 地位/n 徐/ag 落/v 的/ude1 过程/n 。/w 暂且/d 多/a 点/qt 包容/v 和/cc 耐性/n ，/w 不妨/d 再/d 享受/v 下/f 内地/n 人/n 艳羡/vn 的/ude1 眼神/n 。/w 看起来/v ，/w 香港/ns 的/ude1 女神/n 时代/n [总/b 有一天/d]/nz 会/v 落幕/vn 。/w (/w 孙立极/nr )/w 
