人民网/nz 福州/ns 1月17日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 如今/t ，/w 农民/nnt 也/d 学会/v 看/v 视频/n 种地/vi 了/ule 。/w 除了/p 随时/d 拨打/v 免费/vn 短/a 号码/n 12396/m 、/w 12316/m 咨询/vn 省内/s 专家/nnt 外/f ，/w 还/d 可以/v 每月/r 10日/t 打开/v 电视/n 收看/v “/w 农技/n 讲坛/n ”/w 直播/vn ，/w 到/v [4500/m 个/q]/mq 乡镇/n 视频/n 教室/n 向/p 省城/n 专家/nnt 提问/vn ，/w 农忙/n 没空/vi 看/v 直播/vn 还/d 能/v 等/udeng 农闲/b 上网/v 点播/v “/w 农技/n 讲坛/n ”/w 视频/n 。/w 
17日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 从/p [福建省/ns 农科院/nis]/nt 获悉/v ，/w 去年/t ，/w 有/vyou 来自/v 辽宁/ns 、/w 云南/ns 、/w 上海/ns 等/udeng [10/m 多个/mq]/mq 省份/n 的/ude1 农民/nnt 拨打/v 福建/ns 12396/m 热线/n ，/w 咨询/vn 关于/p 购买/v 植物/n 疫苗/n 、/w 菜/n 用/p 甘薯/n 品种/n 等/udeng 问题/n ；/w 4年/t 里/f ，/w 共有/v 近/a 400万/m 福建/ns 农民/nnt 受益/vi 农技/n [远程/b 培训/vn]/nz 。/w 据统计/nz ，/w 福建/ns [农业/n 信息化/vn]/nz 已/d 为/p 425万/m 农民/nnt 提供/v 服务/vn 。/w 
2010年/t ，/w 福建/ns 全省/n [农村/n 实用/a 技术/n]/nz [远程/b 培训/vn]/nz ，/w 列入/v [福建/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 为/p 实事/n 项目/n ，/w 强调/v “/w 农民/nnt 没有/v 星期天/t ”/w ，/w “/w 直播/v 主持人/nnt 不要/d 化妆/vn ”/w ，/w 固定/a 每月/r 10日/t ，/w 向/p 全省/n [1/m ./w 5/m 万/d 村/n]/mq 电视/n 直播/vn [2/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 拉近/nz 了/ule 专家/nnt 与/cc 农民/nnt 的/ude1 距离/n 。/w 截止/vi 去年/t 底/f ，/w 这项/r 规模/n 浩大/a 的/ude1 农技/n [远程/b 培训/vn]/nz ，/w 让/v 398多万/m 福建/ns 农民/nnt 尽/vi 享/v 现代/ntc 科技/n 服务/vn 。/w 每位/r 农民/nnt 受训/vn 只需/v [财政/n 投入/v]/nz [1/m 元/q]/mq ，/w 累计/vd 节省/v 经费/n [16/m 亿元/q]/mq ，/w 闯出/vf 了/ule [信息化/vn 服务/vn]/nz 农业/n 现代/ntc 新/a 路径/n 。/w 
