桂/b 仔/ng 带着/vn 行李/n 来/vf 福州/ns 被/pbei 骗/v 
湖南/ns 的/ude1 桂/b 仔/ng (/w 化名/v )/w 今年/t [39/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 还/d 没有/v 结婚/vn ，/w [独自/d 一人/mq]/nz 在/p 浙江/ns 打工/vi 。/w 去年/t 底/f ，/w 桂/b 仔/ng 在/p 网络/n 交/v 了/ule 一个/mq 女朋友/n ，/w 前/f 不久/d ，/w 女孩/n 热情/an 邀请/v 他/rr 来/vf 福建/ns 一起/s “/w 创业/vn ”/w 、/w 一起/s “/w 过年/vi ”/w 。/w 桂/b 仔/ng 来/vf 榕/ng 与/cc 女/b 网友/n 团聚/vi ，/w 孰料/v 竟/d 落入/v 传销/vn 团伙/n 手中/s 。/w 
今年/t 1月14日/t ，/w 闽侯/nz 警方/n 捣毁/v 了/ule 这/rzv 处/n 传销/vn 窝点/v ，/w [十几/m 人/n]/mq 被/pbei 解救/v 出来/vf ，/w 其中/rz 包括/v 桂/b 仔/ng 。/w 前/f 日/b 晚上/t ，/w 桂/b 仔/ng 向/p 记者/nnt 讲述/v 了/ule 其/rz 身/ng 陷/vi 传销/v 黑窝/n [8/m 天/qt]/mq 的/ude1 非/b 人/n 生活/vn ，/w 希望/v 他/rr 的/ude1 经历/n 能/v 给/p 大家/rr 一些/mq 警醒/vi 。/w 
女/b 网友/n 主动/ad 邀约/v 把/pba 他/rr 带/v 进/vn 传销/vn 点/qt 
桂/b 仔/ng 是/vshi 湖南/ns 人/n ，/w 去年/t 一直/d 在/p 浙江/ns 一/m 服装厂/nis 打工/vi 。/w 去年/t [11/m 月份/n]/mq ，/w 桂/b 仔/ng 在/p QQ/x 上/f 认识/v 了/ule 一位/mq 网/n 名叫/v “/w 王秀/nr ”/w 的/ude1 女孩/n ，/w 两人/mq 相/d 聊/v 甚/dg 欢/a 。/w 对/p “/w 王秀/nr ”/w 上/f 传/v 的/ude1 照片/n ，/w 桂/b 仔/ng 也/d 很/d 满意/v 。/w [一/d 来/vf 二/m 往/p]/nz ，/w 两人/mq 便/d 确立/v 了/ule 恋爱/vi 关系/n 。/w 
[12/m 月份/n]/mq ，/w “/w 王秀/nr ”/w 告诉/v 桂/b 仔/ng ，/w 自己/rr 在/p 福建/ns 一家/n 制衣厂/nis 打工/vi ，/w 并/cc 邀请/v 他/rr 来/vf 福建/ns 一起/s 过年/vi ，/w 一起/s 创业/vn 挣钱/vi 结婚/vi 。/w 桂/b 仔/ng 觉得/v 这样/rzv 不仅/c 能/v 实现/vn 自己/rr 的/ude1 “/w 发财梦/n ”/w ，/w 又/d 可/v [抱/v 得/ude3 美人/n 归/v]/nz ，/w 于是/cc 马上/d 订/v 了/ule 今年/t 1月5日/t 前来/vi 福州/ns 的/ude1 火车票/n 。/w 
6日/t 到达/v 福州/ns 后/f ，/w 桂/b 仔/ng 赶到/v 宝龙/nz 广场/n 与/cc 王秀见/nr 了/ule 面/nf 。/w 随后/d ，/w 女友/n 带/v 他/rr 去/vf 闽侯/nz 南/b 屿/ng 江/n 何村/nr 一间/mq 民房/n 内/f “/w 约会/vi ”/w 。/w 桂仔刚/nr 一/m 进入/v 屋里/s ，/w 就/d 被/pbei 两名/mq [陌生/a 男子/n]/nz 按住/v ，/w 对方/n 将/d 他/rr 身上/s 的/ude1 物品/n 和/cc [1/m 万/d 多元/b]/mq 现金/n 搜/v 走/v ，/w “/w 女朋友/n ”/w 也/d 不见踪影/nz 了/ule 。/w 这时/rzt ，/w 他/rr 才/d 意识到/v 可能/v 陷入/v 了/ule 传说中/nz 的/ude1 传销/vn 。/w 
