昨日/t ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto 召开/v [十二/m 届/q]/mq [十/m 一次/mq]/mq 常委会/nis ，/w 确定/v 2014年1月20日/t 召开/v [第/m 十二/m 届/q]/nz [厦门市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w 会议/n 由/p 市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 主持/v ，/w 副主席/nnt 欧阳建/nr 、/w 卢士钢/nr 、/w 江曙霞/nr 、/w 潘世建/nr 、/w 魏刚/nr 、/w 陈昌生/nr 、/w 高玉顺/nr 、/w 黄培强/nr ，/w 秘书长/nnt 朱伟革/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 听取/v 市政府/n 关于/p 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 提案/n 办理/v 情况/n 的/ude1 通报/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 今年/t ，/w 市政府/n 系统/n 办理/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 共/d [589/m 件/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 提案/n 总量/n 的/ude1 95.1%/m 。/w 截至/v 目前/t ，/w 所有/b 提案/n 均/d 已/d 按期/d 办/v 结/v 答复/vn ，/w 满意/v 、/w 基本/a 满意率/n 达到/v 94.3%/m 。/w 
陈修茂/nr 说/v ，/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 市政协/n [各项/r 工作/vn]/nz 扎实/a 有序/a 开展/v ，/w 为/p 推动/v 美丽/a 厦门/ns 建设/vn 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz ，/w 为/p 促进/v 社会/n 和谐/a 体现/v 了/ule 新/a 作为/p ，/w 在/p 政协/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 上/f 展示/v 了/ule 新风貌/nz 。/w 就/d 下/f 一步/mq 工作/vn ，/w 陈修茂/nr 要求/n ，/w 认真/ad 学习/v ，/w 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 市委/nis 十一届/n [六/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 深刻/a 领会/v 实质/n ，/w 形成/v 共识/n ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 和/cc 省市/n 委/ng 决策/vn 部署/vn 上/f ；/w 要/v 围绕/v 落实/vn 中央/n 和/cc 市委/nis 提出/v 的/ude1 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 新/a 蓝图/n 、/w 新/a 愿景/nz 、/w 新/a 目标/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 政协/nis [人才/n 荟萃/v]/nz 、/w 智力/n 密集/a 的/ude1 优势/n ，/w 着重/vd 就/d 推进/vi [投资/vn 环境/n]/nz 国际化/vn 、/w [产业/n 转型/vn]/nz 高端/nz 化/v 、/w 社会/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 、/w 城乡/n 和/cc [区域/n 发展/vn]/nz 一体化/vn 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 制度化/vi 等/udeng 方面/n 开展/v 多层次/n 、/w 有/vyou 质量/n 的/ude1 协商/vn 议政/vi ；/w 注重/v 从/p 就业/vn 创业/vn 、/w 增收/v 增效/vn 、/w 社保/vn 提升/v 、/w [教育/vn 均衡/a]/nz 、/w [社区/n 管理/vn]/nz 提升/v 等/udeng 方面/n 入手/vi ，/w 开展/v 专项/b [民主/a 监督/vn]/nz ，/w 及时/ad 反映/v 群众/n 诉求/v ，/w 促进/v 各项/r 惠民/ns 政策/n 出台/vi 和/cc 落实/v ；/w 联系实际/v ，/w 立足/vi 当前/t ，/w 做好/v [下/f 一/d 阶段/n]/nz 的/ude1 重点/n 工作/vn ，/w 开/v 好/a [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 抓好/v 建言/nz 献策/vi 工作/vn 。/w 
会议/n 还/d 审议/v 了/ule 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 有关/vn 文件/n ，/w 审议/v 通过/p 相关/vn 人事/n 事项/n 。/w （/w 记者/nnt 李晓平/nr ）/w 
