多/a 地/ude2 将/d 治/v 霾/n 定为/v 今年/t 政府/nis 工作/vn 重点/n 更多/ad 地区/n 或/c 限/v 行/ng 
《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 从/p 已经/d 召开/v 的/ude1 地方/n “/w 两会/n ”/w 了解到/v ，/w 由于/p 去年/t 以来/f 雾霾/nz 肆虐/v ，/w 多个/mq 省市/n 将/d 治/v 霾/n 写入/v 今年/t 的/ude1 当地/s [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 专家/nnt 认为/v ，/w 由于/p 环保/n 工作/vn 既/c 可以/v 优化/vn 环境/n ，/w 也/d 可以/v 促进/vn [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 还/d 可以/v 为/p 地方/n 经济发展/v 找到/v 新的/a 增长点/n ，/w 所以/c [地方/n 政府/nis]/nz 对此/d 热情/an 较高/ad 。/w 不过/c 从/p 治理/v 方法/n 来看/u ，/w 由于/p 限制/v 机动车/n 增长/v 的/ude1 手段/n 更容易/nz 在/p 短期内/nz 奏效/vi ，/w 今年/t 可能会/nz 有/vyou 更多/ad 地区/n 采取/v 限/vn 行/ng 举措/n ，/w [汽车/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 或/c 将/d 受到影响/v 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 雾霾/nz 波及/v 我国/n [25/m 个/q]/mq 省份/n 、/w [100/m 多个/mq]/mq 大中型/b 城市/n ，/w 全国/n 平均/a 雾霾/nz 天数/n 达/v [29/m ./w 9/m 天/qt]/mq ，/w 创/vg 52年/t 来/vf 之/uzhi 最/d 。/w 为此/bl ，/w 治/v 霾/n 工作/vn 上升/vi 为/p 多/a 地/ude2 政府/nis 工作/vn 重点/n 。/w 
2013年/t 河北省/ns [空气/n 质量/n]/nz 被/pbei 一些/mq 机构/n 评为/v 全国/n 最/d 差/a 。/w 为此/bl ，/w 该省/r [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 设/v 专/a 章/q 提出/v “/w 只争朝夕/vl 推进/vi [环境/n 治理/vn]/nz 和/cc [生态/n 建设/vn]/nz ”/w ，/w 其中/rz [第一/m 部分/n]/mq 就是/v “/w 强力/n 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz ”/w ，/w 提出/v 要/v “/w 认真/ad 贯彻/v 国务院/nt [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn [10/m 条/q]/mq 措施/n 和/cc 京津冀/nz [实施/v 细则/n]/nz ，/w 深入/ad 落实/v 我省/n [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz [实施/v 方案/n]/nz ，/w 突出/a 抓好/v 压/v 钢/n 、/w 减/v 煤/n 、/w 治/v 企/ng 、/w 控/v 车/n 、/w 降尘/nz 等/udeng 重点/n 工作/vn ，/w 确保/v 完成/vn 今年/t 污染物/n 排放/vn 削减/v 目标/n ”/w 。/w 陕西/ns 、/w 江苏/ns 、/w 福建/ns 等/udeng 省/n 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 也/d 都/d 提到/v 了/ule 对/p 治/v 霾/n 的/ude1 要求/n 。/w 一些/mq 重点/n 城市/n ，/w 如/v 济南/ns 、/w 南京/ns 等/udeng ，/w 也/d 首次/m 将/d 对/p 雾霾/nz 天/qt 综合治理/vl 写入/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
以/p 治/v 霾/n 为/p 重点/n 的/ude1 环保/n 工作/vn 的/ude1 开展/vn ，/w 被/pbei 认为/v 可以/v 兼顾/vn [保护/vn 环境/n]/nz 、/w 调结构/nz 、/w 稳/a 增长/v 。/w 汇丰/nz [中国/ns 宏观/n 经济/n 分析/vn]/nz 师/ng 孙珺玮/nr 对/p 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 表示/v ，/w 分析/v 雾霾/nz 出现/v 的/ude1 深层次/nz 原因/n ，/w 粗放/v 的/ude1 [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz [难/a 辞/v 其/rz 咎/ng]/nz 。/w [生态/n 治理/vn]/nz 意味着/v 将/d 投入/v 额外/b 资金/n 用于/v 节能/vn 和/cc 低/a 污染/v 设备/n 以及/cc 技术/n 升级/vi 。/w [中国/ns 国际/n 经济/n 交流/vn 中心/nis]/nt 常务/b [副/b 理事长/nnt]/nnt 郑新立/nr 说/v ，/w 对/p 环境/n 生态/n 的/ude1 投入/vn ，/w 同样/d 可以/v 产生/vn GDP/x ，/w 产生/v 利润/n ，/w 增加/v 就业/vn 。/w 这/rzv 方面/n 将/d 形成/v 新的/a 投资/v 热点/n 和/cc [经济/n 增长/v]/nz 点/qt 。/w 
从/p 各地/rzs 治/v 霾/n 举措/n 来看/u ，/w 限制/v 机动车/n 增长/v 很可能/nz 成为/v 今年/t 的/ude1 一个/mq 重要/a 手段/n 。/w [河南省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 岳文涵/nr 、/w 张中俊/nr 在/p 提案/n 中/f 建议/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [轨道/n 交通/n]/nz 来/vf 替代/v 以/p 汽车/n 为/p 主要/b 运载/v 工具/n 的/ude1 [交通/n 运输/vn]/nz 模式/n ，/w 形成/v “/w 同/p 城/n 乘/v 地铁/n 、/w 短途/b 出行/vi 乘城/nz 轨/ng 、/w 远途/nz 出行/vi 乘/v 高铁/nz ”/w 的/ude1 格局/n 。/w 同时/c 降低/v 汽车/n 保有/v 数量/n ，/w 鼓励/v 支持/vn [电动/b 汽车/n]/nz 产业/n 发展/vn 。/w [陕西省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 渠小玲/nr 、/w 何秦/nr 也/d 主张/v 限制/vn 和/cc 减少/v 机动车/n ，/w 严格管理/v 公务/n 车辆/n ，/w 同时/c 对/p 私家/b 车辆/n 实行/v 限购/nz 。/w 
这样/rzv 的/ude1 举措/n 有可能/nz 对/p [汽车/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 产生/v 影响/vn 。/w [中国/ns 汽车/n 工业/n 协会/nis]/nt 近日/t 表示/v ，/w 尽管/c 中国/ns 在/p 2013年/t 成为/v 全球/n 首/q 个/q 国内/s 汽车/n 年/qt 销量/n 超过/v [2000/m 万辆/q]/mq 的/ude1 国家/n ，/w 但是/c 整治/v [空气/n 污染/vn]/nz 和/cc 反对/v 铺张浪费/vl 活动/vn 不断/d 扩大/v 将/d 让/v 中国/ns [汽车/n 销量/n]/nz 增速/n 放缓/v 。/w [吉利/a 汽车/n]/ntc 本周/t 在/p [香港/ns 交易所/nis]/nt 的/ude1 公告/n 称/v ，/w 预计/v 2014年/t [汽车/n 销量/n]/nz 将/d 增长/v 大约/d 6%/m ，/w 至/p [58/m 万辆/q]/mq 。/w 而/cc 该/rz 公司/nis 2013年/t 销量/n [同比/n 增长/v]/nz 了/ule 14%/m 。/w 
