省/n 人大代表/nnt 联名/vd 提议/v 在/p 龙海/ns 设立/v 厦/b 漳/ng 经济/n 合作/v 区/n 
导报/n 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 厦门/ns 代表团/n 的/ude1 魏刚/nr 、/w 陈忠信/nr 、/w 黄世忠/nr 、/w 蔡锋/nr ，/w 联名/vd 正式/ad 向/p 大会/n 提交/v 了/ule 《/w 设立/v 厦门/ns 漳州/ns 经济/n 合作/v 区/n 的/ude1 建议/n 》/w 。/w 
省长/nnt 苏树林/nr 在/p 参加/v 厦门/ns 团/n 审议/v 时/ng ，/w 也/d 对/p 这/rzv 一/m 建议/n 作出/v 回应/vn ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 进一步/d 拓展/v 厦门/ns 发展/v 空间/n 的/ude1 一种/mq 思路/n ，/w 可以/v 涵盖/v 在/p 厦/b 漳/ng 泉/ng 同/p 城/n 化/v 里面/f ，/w 可以/v 去/vf 研究/vn 。/w 
打造/v 海/n 西/f [港口/n 城市/n]/nz 群/ng 
建议案/n 中/f 分析/vn ，/w 厦/b 漳/ng 地理/n 上/f 毗邻/vi ，/w 漳州/ns 龙海市/ns 与/cc 厦门/ns 同/p 属/v 国家/n 海/n 西/f 规划/n 确定/v 的/ude1 厦门/ns 湾/ng 集中/v 发展/vn 区/n ，/w 经济/n 联系/v 紧密/ad ，/w 在/p 龙海/ns 设立/v 两市/nz 经济/n 合作/v 区/n ，/w 有利于/v 加快/vn 两市/nz 城市/n 拓展/v 、/w 湾/ng 区/n 开发/vn 、/w 产业/n 发展/vn 一体化/vn 。/w 
同时/c ，/w 建立/v 两市/nz 经济/n 合作/v 区/n ，/w 有利于/v 促进/vn 两/m 地产/n 城/n 加快/v 融合/vn 发展/vn 。/w 厦门/ns 在/p 发展/v 产业/n 上/f 具有/v 一定/b 优势/n ，/w 目前/t 处于/v 产业/n 和/cc 城市/n 加快/v 转型/vn 关键/n 阶段/n ；/w 漳州/ns 则/d 拥有/v 丰富/a 的/ude1 [土地/n 资源/n]/nz ，/w 处于/v 工业化/vn 、/w 城镇化/vn 快速/d 推进/vi 阶段/n 。/w 两地/n 合作/vn 设立/v 经济/n 合作/v 区/n ，/w 可以/v 实现/vn 资源共享/gi 、/w [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 促进/v 产业/n 和/cc [城市/n 布局/n]/nz 更加/d 合理/a 。/w 
此外/c ，/w 还有/v 利于/v 开创/v 同/p 城/n 化/v 新模式/nz 。/w 两地/n 可以/v 通过/p [合作/vn 开发/vn]/nz 经济/n 合作/v 区/n ，/w 探索/v 发挥/vn 各自/rr 优势/n 的/ude1 体制/n 机制/n ，/w 扬长避短/vl ，/w 形成/v 紧密/ad 的/ude1 合作/vn 模式/n ，/w 成为/v 同/p 城/n 化/v 的/ude1 先行/vn 区/n 。/w 
区位/n 和/cc 面积/n 已有/v 具体/a 设想/vn 
与/cc 此前/t 的/ude1 口头/n 发言/vi 相比/vi ，/w 建议案/n 中/f 的/ude1 内容/n 更加/d 具体/a ，/w 连/ulian 区位/n 和/cc 面积/n 都/d 作出/v 了/ule 具体/a 设想/vn 。/w 
建议/n 设立/v 合作/vn 区/n 的/ude1 范围/n 为/p ：/w 九龙江/nz 南岸/s 的/ude1 [海滨/s 新城/ns]/nz 组团/vi ，/w 具体/a 范围/n 包括/v 龙海市/ns 的/ude1 石码镇/ns 、/w 紫泥镇/ns 、/w 榜山镇/ns 、/w 海澄镇/ns 、/w 浮宫镇/ns 、/w 港尾镇/ns 、/w 东泗乡/ns 、/w 隆教乡/ns 、/w [双/q 第/m 华侨/n 农场/nis]/nz 、/w [九龙岭/nz 林场/nis]/nz 和/cc [漳州/ns 招商局/nis]/nt 开发区/ns 。/w 行政区/n 总面积/n 约/d [706/m ./w 6/m 平方公里/q]/mq ，/w 2010年六/t 普/ag 人口/n 总计/v [53/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
根据/p 厦门市/ns [政府/nis 网站/n]/nz 资料/n ，/w 厦门/ns 全市/n [土地/n 面积/n]/nz [1573/m ./w 16/m 平方公里/q]/mq ，/w 其中/rz 厦门/ns 本/rz 岛/n [土地/n 面积/n]/nz [141/m ./w 09/m 平方公里/q]/mq （/w 含/v 鼓浪屿/ns ）/w 。/w 
也/d 就是说/c ，/w 建议/n 的/ude1 设想/vn 若/c 能/v 实现/vn ，/w 这个/rz “/w 新特区/nz ”/w 的/ude1 面积/n 将/d 相当于/v 厦门/ns 全市/n 面积/n 的/ude1 近/a 一半/m ，/w 更是/d 相当于/v [五/m 个/q]/mq 厦门/ns 本/rz 岛/n 的/ude1 面积/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz [特派/vn 记者/nnt]/nnt 黄智敏/nr 易福进/nr 黄少毅/nr )/w 
