漳州/ns 市区/s ，/w 部分/n 区域/n 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 
警方/n 特别/d 提醒/v 市民/n ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 在/p 市区/s 部分/n 区域/n 禁/v 燃/vg [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 
举报/vn 涉/vg 枪/n 涉/vg 爆/v 奖金/n 提/v 至/p 220万/m 
1月6日/t 至/p 12日/t ，/w 漳州/ns 警方/n 在/p 全市/n 范围内/nz ，/w 第二次/mq 组织/n 开展/v 涉/vg 枪/n 涉/vg 爆/v 集中/vn 清查/vn 收缴/v 统一/vn 行动/vn 。/w 
1月7日/t ，/w [诏安县/ns 公安局/nis]/nto 在/p 官陂镇/nz 捣毁/v [2/m 个/q]/mq 非法/b 制造/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 窝点/v ，/w 当场/d 查获/v 土制/nz 鞭炮/n 约/d [3400/m 公斤/q]/mq ，/w 爆竹/n 芯/ng [16/m 卷/q]/mq 和/cc 地/ude2 炮/n [190/m 发/v]/mq 。/w 当天/t ，/w [平和县/ns 公安局/nis]/nto 在/p 芦溪镇/ns 叶某/nr 家中/s 也/d 查获/v 黑火药/nz [41/m ./w 8/m 公斤/q]/mq 。/w 而/cc 在/p 漳浦县/ns ，/w [六鳌镇/ns 政府/nis 武装部/nit]/nt 干部/nnt 主动/ad 上缴/v 遗留/vn 在/p 废弃/v 办公室/nis 的/ude1 子弹/n [213/m 发/v]/mq 、/w 教练/nnt 地雷/n [77/m 个/q]/mq 、/w 弹夹/n [4/m 个/q]/mq 。/w 
为/p 鼓励/v 市民/n 积极/ad 举报/vn 涉/vg 爆/v 违法犯罪/v 线索/n ，/w 市县/n 两级/mq [公安/n 机关/n]/nz 将/d 原来/d 的/ude1 160万/m 举报奖励/v 基金/n 提升/v 至/p [220/m 万元/q]/mq ，/w 最高/a 奖金/n 可达/nz [5/m 万元/q]/mq 。/w 1月14日/t ，/w 龙文/nr 公安分局/nis 根据/p 奖励/v 办法/n ，/w 对/p 已/d 核实/v 线索/n 的/ude1 举报人/n 兑现/v 奖金/n [36000/m 元/q]/mq 。/w 
