[昨天/t 下午/t]/nz [5/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 海沧/ns 口/n 新建/v 的/ude1 双向/b 两条/mq 下/f 高速/b 的/ude1 匝道/nz 正式/ad 投入/v 使用/vn 。/w 
这/rzv 两条/mq 匝道/nz 的/ude1 投/v 用/p ，/w 将/d 大大/d 方便/a 车辆/n 在/p [沈海/nr 高速/b]/nz 海沧/ns 口/n 上下/f 。/w 据预测/nz ，/w 今年/t 春运/n ，/w 厦门/ns 高速公路/n 平均/a 每天/r 的/ude1 车流/n 将/d 达到/v [9/m 万辆/q]/mq 次/qv 。/w 
为了/p 保障/vn 行车/vn 安全/an ，/w 高速/b 交警/nnd 在/p 各/rz 收费站/nis 口/n 加强/v 了/ule 路检/n 。/w 高速/b 交警/nnd 表示/v ，/w 仅仅/d 半天/mq ，/w 他们/rr 就/d 在/p 海沧/ns 出口/vn 逮到/nz 了/ule [5/m 名/q]/mq 酒驾/nz 的/ude1 司机/nnt 。/w 
在/p [海沧/ns 收费站/nis]/nt 出口/vn ，/w 一名/mq 驾驶员/nnt 就/d 因/p 酒驾/nz 被/pbei 抓/v 了/ule 现行/b 。/w 虽然/c 他/rr 说/v 自己/rr 是/vshi 头/n [一/d 晚/tg]/mq 喝/vg 的/ude1 酒/nf ，/w 但/c 经/p 吹气/nz 测试/vn ，/w 他/rr 体内/s 的/ude1 [酒精/n 浓度/n]/nz 达到/v 了/ule [27/m mg/x]/mq //w [100/m ml/x]/mq ，/w 超过/v 了/ule 酒驾/nz 标准/n 。/w 不仅如此/bl ，/w 他/rr 还/d [无证/nz 驾驶/v]/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 詹文崔/nr 晓旭/nz ）/w 
