1月15日/t 下午/t ，/w 即将/d 飞赴/v 马里/ns 执行/v 维和/vn 任务/n 的/ude1 [沈阳/ns 军区/nis 部队/nis]/nt [245/m 名/q]/mq 官兵/nnd 在/p [哈尔滨/ns 太平/a 国际/n 机场/nis]/nt 办理/v [行李/n 托运/vn]/nz 手续/n 。/w 当日/t ，/w 我国/n 首批/n 赴/v 马里/ns [维和/vn 部队/nis]/nz [第二/m 梯队/n]/nt 飞赴/v 非洲/nsf 执行/v 为期/vi 8个月/t 的/ude1 维和/vn 任务/n 。/w （/w [特约/b 记者/nnt]/nnt 李祥辉/nr ）/w 
