“/w 加大/v 对/p 贫困村/n 的/ude1 帮扶/vn ，/w 不仅/c 是/vshi 要/v 在/p 政策/n 和/cc 财力/n 上/f 给予/vn 支持/v ，/w 更/d 要/v 有/vyou 懂得/v 农村/n 发展/v 方式/n 的/ude1 [专业/n 人才/n]/nz ，/w 帮助/v 贫困村/n 根据/p [实际/n 情况/n]/nz 脱贫致富/bl 。/w ”/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [龙岩市/ns 新罗区/ns 南城/ns 街道/ns 溪南/nz 社区/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 邱汉成/nr 说/v 。/w 
邱汉成/nr 是/vshi 成功/a 的/ude1 企业家/nnt 。/w 2006年/t ，/w 他/rr 当/p 上/f 社区/n 书记/nnt 、/w 居委会/nis 主任/nnt 后/f ，/w 就/d 用/p 经营/v 企业/n 的/ude1 方式/n ，/w 经营/v [溪南/nz 社区/n]/ns 。/w 2012年/t ，/w 社区/n [集体/n 收入/n]/nz 达/v [1442/m 万元/q]/mq ，/w 比/p 2006年/t 增长/v [8/m 倍/q]/mq 。/w 
他/rr 说/v ，/w 这/rzv 主要/b 是/vshi 找/v 对了/vl 发展/v 思路/n 。/w 他/rr 在/p 走访/v 中/f 发现/v ，/w 较为/d 落后/a 贫困/a 的/ude1 乡村/n 都/d 存在/v 依靠/vn “/w 输血/vi ”/w 的/ude1 [惯性/n 思维/n]/nz ，/w 没有/v “/w 造血/vn ”/w 的/ude1 积极性/n ，/w 不知/v 如何/ryv 发展/vn 。/w 
他/rr 建议/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 出台/vn 更多/ad 鼓励/v 措施/n ，/w 吸引/v 有/vyou 农村/n 发展/v 经验/n 的/ude1 致富/vn 能手/n 深入/ad 贫困/a 乡村/n ，/w 带动/v 当地/s 村民/n 发展/v [特色/n 产业/n]/nz ，/w 帮助/v 贫困/a 乡村/n 脱贫致富/bl 。/w （/w 记者/nnt 张静雯/nr ）/w 
