爸爸/n 是/vshi 台湾/ns 人/n ，/w 妈妈/n 是/vshi 波兰人/nz 。/w 身高/n [175/m 厘米/q]/mq ，/w 拥有/v “/w 九头身/nz ”/w 的/ude1 [16/m 岁/qt]/mq 新/a 移民/n 陈明秀/nr ，/w 长得/v 简直/d 就/d 像/v 是/vshi 一个/mq 能动/a 会/v 笑/vn 的/ude1 “/w [芭比/nrf 娃娃/n]/nz ”/w 。/w 
陈明秀/nr 出生/vi 在/p 华盛顿/nsf 西雅图/nsf ，/w 4岁时/t 随/p 父母/n 到/v 台/q 定居/v ，/w 家中/s 还有/v 弟弟/n 和/cc 妹妹/n 。/w “/w 我/rr 没有/v 上/f 过/uguo 学/v ，/w 但/c 精通/v [5/m 种/q]/mq 语言/n 。/w ”/w 陈明秀/nr 虽然/c 一直/d 在/p 家中/s 自学/vn ，/w 但/c 由于/p 爸爸/n 讲/v 普通话/n 和/cc 闽南语/nz ，/w 妈妈/n 讲/v 波兰语/nz ，/w 而/cc 父母/n 在/p 辅导/vn 她/rr 时/ng 也/d 常常/d 用/p [英语/nz 教材/n]/nz ，/w 加上/v 她/rr 自学/vn 的/ude1 日语/n ，/w 她/rr 可以/v “/w 多声道/nz ”/w 交流/vn 。/w 
因为/c 长得/v 像/v 洋娃娃/n ，/w 从/p [6/m 岁/qt]/mq 开始/v ，/w 陈明秀/nr 就/d 当/p 起/vf 了/ule 儿童/n [时装/n 模特/nnt]/nz 。/w 长大/vi 后/f ，/w 她/rr 不但/c 在/p [时尚/n 杂志/n]/nz 当/p 封面/n 模特/nnt ，/w 还/d 在/p 2013年/t 台湾/ns 的/ude1 “/w 璀璨/z 之/uzhi 星/n ”/w 模特/nnt 选拔/v 大赛/vn 中/f ，/w 赢得/v 总冠军/nz 。/w 当时/t ，/w 就/d 有/vyou 经纪公司/nis 想/v 与/cc 她/rr 签约/vi ，/w 但/c “/w [人/n 小鬼/n 大/a]/nz ”/w 的/ude1 陈明秀/nr 拒绝/v 了/ule ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 还是/c 学生/nnt ，/w 有/vyou 更多/ad 的/ude1 梦想/n 要/v 去/vf 实践/vn ，/w 不想/v 被/pbei 一纸/mq 合约/n 束缚/vn 了/ule ！/w ”/w 
因为/c 将来/t 想/v 从事/vn 媒体/n 工作/vn ，/w 她/rr 自学/v 影像/n 剪接/v 、/w 拍片/vi 技巧/n ，/w 还/d 自编/v 自导/nz 拍摄/v 纪录片/n 。/w 
最近/t ，/w 陈明秀/nr 远/a 赴/v 加拿大/nsf 考取/v 了/ule 滑雪/vn 教练/nnt 证书/n 。/w 昨天/t ，/w 她/rr 现场/s 做起/v 了/ule 广告/n ：/w “/w 我/rr 可以/v 带/v 大家/rr 在/p 台湾/ns 的/ude1 人工/b 雪/n 场/qv 学习/v ，/w 也/d 可以/v 带/v 你们/rr 去/vf 日本/ns 、/w 加拿大/nsf 滑雪/vn ，/w 欢迎/v 报名/vn 哦/e ！/w ”/w 
昨天/t ，/w 陈明秀/nr 的/ude1 母亲/n 魏多丽/nr ，/w 顺利/ad 申请/v 到/v 了/ule 台湾/ns 的/ude1 [永久/b 居留/vn]/nz 证/n ，/w 并/cc 由/p “/w 移民/n 署长/nnt ”/w 谢立功/nr 在/p 现场/s 颁发/v 。/w 这/rzv 让/v 魏多丽/nr 和/cc 陈明秀/nr 很/d 开心/a ：/w “/w 以后/f 我们/rr 可以/v 长期/d 留/v 在/p 台湾/ns 生活/vn 啦/y ！/w ”/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 驻/v 台/q 记者/nnt 林靖东/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
两性/b :/w 揭秘/v 清晨/t 性爱/n 对/p 男女/n [九/b 个/q]/mq 健康/a 益处/n (/w 组/n 图/n )/w 
[90/m 后/f]/mq 中/f 戏校/nis 花/n 湿身/nz 秀/ag S/x 曲线/n [性感/a 尤物/n]/nz 妩媚/a 动人/a 【/w 图/n 】/w 
李湘/nr 李小璐/nr 陈妍希/nr 盘点/v 酒窝/n 梨涡/nz 迷死/nz 人/n 的/ude1 女/b 明星/nnd 
美军/n 在/p 日本/ns 享受/v 异性/n 陪/v 浴/vn 的/ude1 特殊/a 服务/vn （/w 组/n 图/n ）/w 
中国/ns 小伙/n 晒/v 越南/nsf 游/v 泡/v 美女/n 经历/n 
看看/v 越南/nsf 女孩/n 的/ude1 生活/vn 有/vyou 多/a 惊艳/nz 
女星/nnd 美/b 乳/vg 抢/v 镜/ng 大/a 作战/vi 弯腰/vi 挤奶/nz 撩/v 上衣/n 样样/q 都/d 来/vf 
谢丽尔莫妮卡/nrf 斯嘉丽/nz 杰西海蒂/nrf 富豪/n 最/d 青睐/vn 的/ude1 [19/m 个/q]/mq [绝色/nz 女人/n]/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
佟丽娅/nr 陈思诚/nr 大婚/nz 伴郎/nnt 伴娘/nnt 团/n 抢/v 风头/n 陈思成/nr 佟丽娅/nr 杨幂/nr 刘恺威/nr 婚礼/n PK/x 
孙红雷/nr 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 电视剧/n 全集/n [1/m -/w 45/m 集/q]/mq [剧情/n 介绍/v]/nz 大结局/nz 
伊朗/nsf 老人/n 60年/t 不/d 洗澡/vi 创纪录/vi 用/p 动物/n 粪便/n 当/p 烟草/n (/w 图/n )/w 
美女/n 比基尼/nrf 洗车/vn 超/v 享受/vn 盘点/v 全球/n 大尺度/nz 另类/nz 服务/vn 
