男子/n 驾驶/v 农用车/n 撞/v 上/f 山壁/nz ，/w 造成/v 车上/s 一人/mq 死亡/vi ，/w 为了/p 逃避/v 责任/n ，/w 男子/n 开始/v 了/ule 逃亡/vi 生涯/n 。/w 没想到/nz ，/w 11年/t 后/f ，/w 还是/c 被/pbei 民警/nnt 抓获/v 。/w 
2002年11月5日/t ，/w 龙岩/ns 上杭/ns 的/ude1 刘某良/nr 驾驶/v 车况/n 不良/a 的/ude1 [农用/b 运输车/n]/nz 装载/v 废塑料/n 并/cc 搭载/v 乘员/nnd [六/m 人/n]/mq ，/w 从/p 龙岩/ns 往/p 江西/ns 会/v 昌/ag 方向/n 行驶/vi 。/w 途中/s ，/w 车辆/n 驶出/v 路沿/n 碰撞/v 山壁/nz ，/w 造成/v 乘员/nnd 刘某林/nr 当场/d 死亡/vi 。/w 经/p 交管/vn 大队/nis 认定/v ，/w 刘某良/nr 负/v 事故/n 全部/m 责任/n 。/w 刘某良/nr 从此/d 外逃/vi ，/w 但/c 11年/t 后/f ，/w 他/rr 在/p [广东省/ns 潮州/ns]/nz 市/n 落网/vi 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴鹏波/nr 通讯员/nnt 李碧英/nr 胡钦培/nr ）/w 
