昨日/t ，/w 央视/j 春晚/n 在/p 结束/v 了/ule [4/m 轮/qv]/mq 审查/vn 之后/f ，/w 正式/ad 进入/v 了/ule 彩排/v 阶段/n 。/w 随/p 彩排/v 而/cc 来/vf 的/ude1 就是/v ，/w 春晚/n 部分/n 节目/n 亮相/vi 。/w 据悉/v ，/w 30年前/t 在/p 春晚/n 上/f 演唱/v 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 一夜/mq 爆/v 红/a 的/ude1 张明敏/nr 将/d 在/p 今年/t 春晚/n 上/f 演唱/v 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 。/w [北京/ns 晨报/n]/nz 1月17日/t 报道/v 昨日/t ，/w 央视/j 春晚/n 在/p 结束/v 了/ule [4/m 轮/qv]/mq 审查/vn 之后/f ，/w 正式/ad 进入/v 了/ule 彩排/v 阶段/n 。/w 随/p 彩排/v 而/cc 来/vf 的/ude1 就是/v ，/w 春晚/n 部分/n 节目/n 亮相/vi 。/w 据悉/v ，/w 30年前/t 在/p 春晚/n 上/f 演唱/v 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 一夜/mq 爆/v 红/a 的/ude1 张明敏/nr 将/d 在/p 今年/t 春晚/n 上/f 演唱/v 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 
昨日/t 在/p 春晚/n 的/ude1 首次/m 彩排/v 中/f 不少/m 此前/t 已经/d 确定/v 参加/v 彩排/vn 的/ude1 演员/nnt 亮相/vi 。/w 其中/rz 就/d 包括/v 《/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n 》/w 中/f 拿到/v 入场券/n 的/ude1 王铮亮/nr 、/w 姚贝娜/nr 。/w 
在/p 语言/n 类/q 节目/n 方面/n ，/w 记者/nnt 在/p 彩排/v 现场/s 看到/v ，/w 岳云鹏/nr 、/w 华少/nr 都/d 来到/v 了/ule 现场/s 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 郭德纲/nr 本人/rr 目前/t 基本/a 已经/d 确定/v 无缘/vi 春晚/n 。/w 在/p 四/m 审/v 中/f ，/w 郭冬临/nr 和/cc 牛莉/nr 等/udeng 表演/vn 的/ude1 小品/n 因/p 表现/v 平平/z 而/cc 被/pbei 毙/v ，/w 昨日/t ，/w 牛莉/nr 再次/d 现身/v 彩排/vn 现场/s ，/w 据悉/v 她/rr 将/d 和/cc 多次/mq 登上/v 春晚/n 的/ude1 小品演员/nnd 孙涛/nr 合作/vn 。/w 日前/t 传出/v 将要/d 在/p 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 郭涛/nr 在/p 彩排/v 的/ude1 时间/n 却/d 参加/v 了/ule 他/rr 主演/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 父母/n 爱情/n 》/w 在/p 央视/j 的/ude1 首播/v 发布会/n ，/w 关于/p 春晚/n 他/rr 说/v ，/w “/w 目前/t 我/rr 还/d 不/d 知道/v 这个/rz 事儿/n ，/w 可能/v 他们/rr (/w 郭涛/nr 的/ude1 团队/n )/w 和/cc 那边/rzs 有/vyou 接洽/v ，/w 具体/a 的/ude1 事宜/n 可能/v 还/d 在/p 商讨/v 。/w ”/w 
此外/c ，/w 据知/nz 情人/n 爆料/v ，/w 著名/a 法国/nsf 演员/nnt 苏菲·玛索/nrf 将/d 首次/m 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 并/cc 搭档/n 国内/s 著名/a 歌手/nnt 刘欢/nr 演唱/v 歌曲/n 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 。/w 
