人民网/nz 福州/ns 1月17日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 17日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 运管局/nis 获悉/v ，/w 春运/n 开始/v ，/w 为/p 方便/a 三明市/ns 区/n 旅客/n 乘坐/v 动车/n ，/w [三明市/ns 公交/b 公司/nis]/nt 在/p 正常/a 运行/vn [20/m 辆/q]/mq 公交车/nz 之外/f ，/w 另外/c 抽调/v [18/m 辆/q]/mq 公交车/nz 加入/v 接驳/v 高铁/nz 的/ude1 [K101/x 车队/nis]/nt 。/w 春运/n 期间/f ，/w 共有/v [38/m 辆/q]/mq 公交车/nz 在/p 三明市/ns 区/n 和/cc [三/m 明/ag 北站/nis]/nt 之间/f 来回/vd 往返/vi 疏运/v 旅客/n 。/w 
春运/n 期间/f ，/w [三明市/ns 公交/b 公司/nis]/nt 根据/p 客流/n 情况/n ，/w 将/d 平时/t [6/m -/w 10/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 发车/vn 间隔/n 的/ude1 [K101/x 车队/nis]/nt 调整/vn 为/p 高峰/n 时段/n [1/m -/w 3/m 分钟/qt]/mq ，/w 高峰/n 时段/n [K101/x 车队/nis]/nt 每日/r 最多/ad 运行/vn [206/m 趟/qv]/mq ，/w 可/v 运送/vn 乘客/n [1/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 以上/f ，/w 是/vshi 平时/t 的/ude1 [3/m ./w 43/m 倍/q]/mq 。/w 
从/p 去年/t 9月26日/t 动车/n 运行/vn 到/v 今年/t 1月15日/t ，/w [K101/x 车队/nis]/nt 已/d 累计/vd 在/p 三明市/ns 区/n 和/cc [三/m 明/ag 北站/nis]/nt 之间/f 运送/v 旅客/n [53/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
