[福州/ns 大学/nis 机械/n 工程/n 及/cc 自动化/vn 学院/nis]/nt [机械/n 设计/vn]/nz 系/v 副主任/nnt 、/w 副教授/nnt 、/w 博士/nnt 罗伟林/nr 在/p 会上/n 发言/vi 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
人民网/nz 福州/ns 1月17日/t 电/n （/w 陈晶晶/nr ）/w 福建/ns 正/d [大力/d 发展/vn]/nz [海洋/n 经济/n]/nz ，/w 处于/v [海洋/n 经济/n]/nz 产业链/n 核心/n 位置/n 的/ude1 海洋/n [装备/n 制造业/n]/nz 又/d 该/rz 如何/ryv 发展/vn ？/w 对此/d ，/w [福州/ns 大学/nis 机械/n 工程/n 及/cc 自动化/vn 学院/nis]/nt [机械/n 设计/vn]/nz 系/v 副主任/nnt 、/w 副教授/nnt 、/w 博士/nnt 罗伟林/nr ，/w 踊跃/ad 参与/v 本/rz 网/n 主办/v 的/ude1 “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 征集/vn 活动/vn ，/w 提出/v 福建/ns 应/v 根据/p 自身/rr 海洋/n [资源/n 禀赋/n]/nz 特色/n 和/cc [区域/n 产业/n]/nz 发展/v 实际/n ，/w 以/p 海上/s 风能/n 、/w 潮汐能/nz 、/w [波浪能/nz 发电/vn]/nz 制造/v 装备/n 产业/n 等/udeng 为/p 突破点/n ，/w 错位/vi 、/w [差异化/nz 发展/vn]/nz 海洋/n [装备/n 制造业/n]/nz 。/w 
罗伟林/nr 认为/v ，/w 近年来/dl 福建/ns 海洋/n 装备/n 产业/n 面临/v 着/uzhe 诸多/m 问题/n ，/w 如/v 海洋/n [装备/n 制造业/n]/nz 处于/v 行业/n 发展/v 低端/nz ，/w 起点/n 低/a ，/w 规模/n 小/a ，/w [经济/n 增长/v 方式/n]/nz 粗放/v ，/w [产业/n 结构/n]/nz 不尽/d 合理/a ，/w [市场/n 份额/n]/nz 低/a ，/w [产业/n 竞争力/n]/nz 不/d 强/a ；/w [装备/n 制造业/n]/nz 科技/n 引领/v 能力/n 薄弱/a ，/w [人才/n 储备/vn]/nz 不足/an ，/w 产业/n 研发/v [创新/vi 能力/n]/nz 不/d 强/a 等/udeng 。/w 
“/w 要/v 先/d 明确/a 自身/rr 的/ude1 [区域/n 发展/vn]/nz 领域/n 和/cc [功能/n 定位/vn]/nz ，/w 才能/n 因地制宜/vl 发展/v 福建/ns 海洋/n [装备/n 制造业/n]/nz 。/w ”/w 罗伟林/nr 强调/v 。/w 
他/rr 建议/n ，/w 福建/ns [海洋/n 工程/n 装备/n]/nz 产业/n 应/v 以/p 传统/n [海洋/n 工程/n 装备/n]/nz 的/ude1 辅助/vn 船舶/n 为/p 龙头/n ，/w 推动/v 厦/b 船/n 重工/n 、/w [马尾/ns 造船/vn 新/a 厂/n]/nt 、/w [华东/ns 船厂/nnt]/nt 等/udeng [骨干/n 企业/n]/nz 向/p 总装/vn 造船/vn 方向/n 发展/vn 。/w 建成/v 泉州/ns 、/w 宁德/ns 、/w 漳州/ns [三/m 个/q]/mq 船舶/n 配套/v 园区/n ，/w 福安/ns 、/w 龙海/ns 两个/mq 船舶/n 拆解/vn 集聚/v 区/n 和/cc [福安/ns 船舶/n 交易/vn 市场/n]/nt 。/w 推动/v 厦门/ns 湾/ng 、/w 泉州湾/nz 、/w 闽江/ns 口/n 等/udeng 临港/nz 区域/n [装备/n 制造业/n]/nz 加快/v 发展/vn 。/w 同时/c ，/w 着眼于/v 福建/ns 实际/n ，/w 以/p 海上/s 风能/n 、/w 潮汐能/nz 、/w [波浪能/nz 发电/vn]/nz 制造/v 装备/n 产业/n 等/udeng 为/p 突破点/n ，/w 带动/v [海水/n 综合利用/nz]/nz 、/w [海洋/n 渔业/n]/nz 、/w 海洋/n 共性/n 基础设施/gi 等/udeng 装备/n 的/ude1 自主/vn 研发/v 和/cc 设计/vn 发展/vn 。/w 
但是/c ，/w 罗伟林/nr 对/p 福建/ns [海洋/n 工程/n 装备/n]/nz 自主/vd 制造/v 力/n 表现/v 出/vf 担忧/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 目前/t [海洋/n 工程/n 装备/n]/nz 的/ude1 研发/v 在/p [水/n 动力学/n]/nz 研究/vn 、/w 多学科/nz 设计/vn 优化/v 技术/n 、/w [海洋/n 工程/n 装备/n]/nz 的/ude1 智能化/vn 、/w 深海/n 技术/n 以及/cc [海洋/n 工程/n 装备/n]/nz 材料/n 等/udeng [关键/n 技术/n]/nz 性/ng 问题/n 还/d 很/d 棘手/a ，/w 急待/v 解决/vn 。/w 
对此/d ，/w 他/rr 指出/v ，/w 应/v 加强/vn 相关/vn 领域/n [基础/n 研究/vn]/nz ，/w 提升/v [核心/n 竞争力/n]/nz 。/w 可/v 在/p “/w [福建省/ns 高等学校/nis]/nt [海洋/n 工程/n 装备/n]/nz 设计/v [制造/vn 工程/n]/nz 研究中心/nis ”/w 的/ude1 基础上/nz ，/w 整合/vn 省内/s [海洋/n 工程/n 装备/n]/nz 产业/n 的/ude1 优势/n 力量/n ，/w 协同/vd 创新/vi 、/w 共同/d 研发/v 。/w 
此外/c ，/w 还/d 需/v 加大/v 金融/n 支持/v 力度/n ，/w 实质/n 化解/v 筹资/vn 融资/vn 矛盾/an ；/w 强化/v 政府/nis 海洋/n [装备/n 制造业/n]/nz 的/ude1 [保障/vn 措施/n]/nz 等/udeng 。/w 
