母亲/n 抱着/v 张某/nz 威/ng 的/ude1 头/n 痛不欲生/vl 
1月/t ，/w 张某/nz 威刚/ntc 在/p 看守所/nis 里/f 度过/v [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 生日/n ，/w 却/d 因/p 抢劫罪/nz 被/pbei 最高人民法院/nto 核准/v 死刑/n 并/cc 立即/d 执行/v 。/w 
案件/n 回放/v ：/w 张某威/nr 从/p 河北/ns 丰宁/ns 老家/n 来/vf 福州/ns 打工/vi 没/d 多久/ryt ，/w 就/d 与/cc 女子/n 郑/tg 某/rz 相恋/v 。/w 交往/vn 中/f ，/w 月/n 收入/n 仅/d 千余/mq 元/q 的/ude1 张某/nz 威/ng 很快/d 就/d 入不敷出/vl 。/w 为了/p 在/p 女朋友/n 面前/f 有/vyou 面子/n ，/w 他/rr 决定/v 抢劫/vn 钱财/n 充/v 大款/n 。/w 
张某威/nr 和/cc 在/p 长/a 乐/a 某/rz 酒店/nis 务工/v 的/ude1 [16/m 岁/qt]/mq 男子/n 曾/d 某/rz 弟/n (/w [另案/nz 处理/vn]/nz )/w 商定/v ，/w 将/d [目标/n 锁定/v]/nz 在/p 长/a 乐/a 前往/v 福州/ns 的/ude1 [非法/b 营运/vn]/nz 车上/s 。/w 去年/t 5月9日1时/t 许/v ，/w 长乐市/ns 标/v 环岛/n 附近/f ，/w 张某威/nr 携带/v 水果刀/n 与/cc 曾/d 某/rz 弟/n 搭乘/v 林/ng 某/rz 驾驶/v 的/ude1 小车/n 前往/v 福州/ns 。/w 小车/n 行驶/vi 到/v 仓山区/ns 城门镇/ns 福/n 峡路/nz 前锦村/ns 路段/n 时/ng ，/w 张某威/nr 要求/n 林/ng 某/rz 停车/vi ，/w 趁/p 林/ng 某/rz 不/d 备/v ，/w 持刀/nz 猛/a 割/v 林/ng 某/rz 颈部/n ，/w 曾/d 某/rz 弟/n 也/d 对/p 林/ng 某/rz 拳打脚踢/vl 。/w 张某威/nr 不顾/v 林/ng 某/rz 的/ude1 乞求/v ，/w 连/ulian 砍林/nz 某/rz 的/ude1 [要害/n 部位/n]/nz [十几/m 刀/n]/mq ，/w 致/v 林/ng 某/rz 当场/d 死亡/vi 。/w 
