2014年/t 马/n 年/qt 春运/n 1月16日/t 开始/v ，/w 山东省/ns 春运/n 期间/f 预计/v 完成/vn 客运/n 总量/n 为/p [5/m ./w 99/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 图/n 为/p 小朋友/n 随/p 父母/n 一起/s 出行/vi 。/w 黄品璇/nr 摄/vg 
2014年/t 马/n 年/qt 春运/n 1月16日/t 开始/v ，/w 山东省/ns 春运/n 期间/f 预计/v 完成/vn 客运/n 总量/n 为/p [5/m ./w 99/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 图/n 为/p 在/p 山东/ns 打工/vi 的/ude1 务工人员/nnd 带着/vn 大/a 包/v 小/a 包/v 在/p [济南/ns 长途汽车站/n]/nz 候车/vn ，/w 准备/v 乘车/vn 回/v 河北/ns 老家/n 过年/vi 。/w 黄品璇/nr 摄/vg 
2014年/t 马/n 年/qt 春运/n 1月16日/t 开始/v ，/w 山东省/ns 春运/n 期间/f 预计/v 完成/vn 客运/n 总量/n 为/p [5/m ./w 99/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 图/n 为/p “/w 小/a 候鸟/n ”/w 随/p 家长/n 在/p 春运/n 首/q 日/b 出行/vi 。/w 黄品璇/nr 摄/vg 
题/n ：/w 春运/n 首/q 日/b 见闻/n ：/w 网络/n 购票/v 成/v 车站/n 消/v 堵/vn “/w 灵药/n ”/w 父母/n “/w 逆流/n ”/w 进城/vi 团聚/vi 开始/v 流行/vn 
作者/nnt 黄品璇/nr 吕/nz 传来/v 郭旭/nr 
2014/m 春运/n 16日/t [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 山东/ns 春运/n 期间/f 客运/n 总量/n 将/d 达/v [5/m ./w 99/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 记者/nnt 16日/t 采访/v 发现/vn ，/w 随着/p 网络/n 购票/v 的/ude1 普及/vn ，/w 火车站/n 排长队/nz 买票/nz 现象/n 减少/v ；/w 为了/p 与/cc 孩子/n 团聚/vi ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 老人/n 去/vf 子女/n 工作/vn 地/ude2 ，/w 与/cc 子女/n 团聚/vi 。/w 
