原/b 标题/n ：/w [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 5个月/t 内/f 出售/v 价值/n 逾/vg 200亿/m 内地/n 物业/n 
李嘉诚/nr 连/ulian 抛/v 物业/n [商业/n 地产/n]/nz 现/tg 风险/n 
日前/t ，/w 李嘉诚/nr 之/uzhi 子/ng 李泽楷/nr 继/vg 父亲/n 卖出/v 广州/ns 、/w 上海/ns 、/w 南京/ns 三/m 物业/n 后/f ，/w 表示/v 将/d 出售/v 旗下/d 盈/vg 大/a 地产/n 。/w 在/p 短短/z 5个月/t 内/f ，/w [李氏/nz 家族/n]/nz 已/d 出售/v 了/ule 价值/n 超/v [200/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [中国/ns 内地/n]/nz 物业/n 。/w 
对此/d ，/w 业内人士/n 认为/v ，/w 在/p 新的/a 经济/n 条件/n 下/f ，/w 亚太/b 区/n [房地产/n 投资/vn]/nz 市场/n 的/ude1 吸引力/n 有/vyou 下降/vi 的/ude1 趋势/n ，/w 与此同时/c [商业/n 地产/n]/nz 已/d 出现/v 明显/a 的/ude1 泡沫/n 迹象/n ，/w 李嘉诚/nr 作为/p 投资/v 风向标/n ，/w 其/rz 频/ag 抛/v 物业/n 也/d 正是/v 来源于/v 对/p 未来/t 市场/n 的/ude1 判断/vn 。/w 
[李氏/nz 家族/n]/nz 再/d 抛/v 内地/n 物业/n 
这/rzv 是/vshi [李氏/nz 家族/n]/nz 2014年/t 对于/p 内地/n 物业/n 的/ude1 首/q 个/q 动作/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 盈科/nz 中心/nis 位于/v [北京市/ns 朝阳区/ns]/nz [工人/nnt 体育场/n]/nz 北路/n 甲/n [2/m 号/q]/mq ，/w 使馆/nis 区/n 附近/f 。/w 毗邻/vi [兆/vg 龙/n 饭店/nis]/ntch ，/w 周边/n 物业/n 包括/v 外交/n 公寓/n ，/w 三里屯/ns village/x ，/w [三里屯/ns 酒吧/nis]/nt 一条街/mq 等/udeng 。/w 项目/n 包括/v 写字楼/n 、/w 商场/nis 、/w 休闲/vn 美食/n 及/cc [服务/vn 式/k 公寓/n]/nz 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 此次/rz [李氏/nz 家族/n]/nz 连续/a 抛出/v 的/ude1 项目/n 均/d 为/p 写字楼/n 等/udeng 商业/n 项目/n 。/w DTZ/x 戴德梁行/nrf 亚太/b 区/n 预测/vn 及/cc 策略/n 研究部/nis 主管/v 冯国健/nr 表示/v ，/w 过去/vf 几年/mq ，/w 由于/p 价格/n 相对/d 吸引/v ，/w 加上/v 市场/n 上/f 有/vyou 充裕/a 的/ude1 [债务/n 资本/n]/nz 及/cc 权益/n 股本/n ，/w 令/v [金融/n 海啸/n]/nz 后/f 的/ude1 物业/n 投资额/n 屡/d 创新/vi 高/a ，/w 但/c 近来/d 却/d 显示/v 未来/t 亚太/b 区/n [房地产/n 投资/vn]/nz [市场/n 吸引力/n]/nz 有/vyou 下降/vi 趋势/n 。/w 
冯国健/nr 认为/v ，/w 未来二/t 、/w [三线/n 城市/n]/nz 将/d 出现/v 庞大/a 的/ude1 [商业/n 地产/n]/nz 供应/vn ，/w 这/rzv 也/d 进一步/d 造成/v 空置率/nz 上升/vi ，/w 租户/n 议价/n 能力/n 增强/v 。/w 此外/c ，/w 在/p 经济/n 疲软/a 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 一旦/d 开始/v 加息/nz ，/w 亚太/b 区/n 物业/n 的/ude1 相对/d [投资/vn 价值/n]/nz 将/d 会/v 下降/vn 。/w 
也/d 有/vyou 业内人士/n 指出/v ，/w 李嘉诚/nr 作为/p 投资/v 风向标/n ，/w 总是/d 能/v 提前/vn 对/p 未来/t 市场/n 进行/vn 预估/v ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v ，/w 其/rz 选择/v 频/ag 抛/v 物业/n 的/ude1 做法/n 正是/v 来源于/v 对/p 未来/t 市场/n 的/ude1 判断/vn 。/w 
[万科/nz 董事会/nis]/nt 主席/nnt 王石/nr 也/d 在/p 微博/n 上/f 直言/vi ：/w “/w 精明/a 的/ude1 李嘉诚/nr 先生/n 在/p 卖/v 北京/ns 、/w 上海/ns 的/ude1 物业/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 信号/n ，/w 小心/a 了/ule ！/w ”/w 
