2013年/t ，/w 全市/n 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 省/n 、/w 市/n 关于/p 全力/d 打好/v “/w [五大/n 战役/n]/nz ”/w 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 围绕/v “/w [五大/n 战役/n]/nz ”/w 的/ude1 [总体/n 目标/n]/nz 要求/n ，/w 全力以赴/vl 抓/v 前期/f 、/w 保/v 开工/vn 、/w 促/v 投产/vn ，/w 真抓实干/vl 、/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w [超额/vd 完成/v]/nz “/w [五大/n 战役/n]/nz ”/w 全年/n 目标/n ，/w 一批/mq 重大/a [项目/n 前期/f 工作/vn]/nz 取得/v 实质性/n 进展/vn 。/w [具体/a 情况/n]/nz 如下/vi ：/w 
（/w 一/m ）/w [总体/n 目标/n]/nz 实施/v 情况/n 
2013年/t ，/w 围绕/v “/w [五大/n 战役/n]/nz ”/w 1531/m 的/ude1 [总体/n 目标/n]/nz 要求/n ，/w 全市/n 实施/v “/w [五大/n 战役/n]/nz ”/w 项目/n [2011/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [1235/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [1000/m 亿元/q]/mq 的/ude1 123.5%/m ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 全年/n 目标/n [235/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ；/w 实现/v 开工/vn [建设/vn 项目/n]/nz [689/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [500/m 个/q]/mq 的/ude1 137.8%/m ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 全年/n 目标/n [189/m 个/q]/mq ；/w 竣工/vi 或/c 部分/n 投产/vi 项目/n [438/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [300/m 个/q]/mq 的/ude1 146.0%/m ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 全年/n 目标/n [138/m 个/q]/mq ；/w 全市/n 报送/v 新/a 策划/v 项目/n [289/m 个/q]/mq ，/w 通过/p 专家/nnt 评审/vn [204/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 全年/n 目标/n [100/m 个/q]/mq 的/ude1 204%/m ，/w [超额/vd 完成/v]/nz 全年/n 目标/n [104/m 个/q]/mq ；/w 南平/ns 至/p [龙岩/ns 铁路/n]/nz 扩能/v 工程/n 、/w 国/n 高/a 网/n 厦/b 蓉/ng 线/n 漳州/ns 天宝/n 至/p 龙岩/ns 蛟洋/nz 段/q 扩容/v 工程/n 、/w [龙岩/ns 直升机/n 通航/vi 综合/vn 服务/vn 基地/nis]/nt 、/w [长汀/ns 三洲/nz]/nz [湿地/n 公园/n]/nz 、/w 永丰/ns 新/a 龙马/nz 微车/nz 、/w 漳平/ns 红狮/nz 旋窑/nz 水泥/n 三期/b 等/udeng 一批/mq 重大/a [项目/n 前期/f 工作/vn]/nz 取得/v 实质性/n 进展/vn 。/w 
（/w 二/m ）/w 分/qt 战役/n 目标/n 实施/v 情况/n 
2013年/t ，/w 全市/n 各/rz 分/qt 战役/n 实施/v 进度/n 提速/vn 、/w 增效/v ，/w 均/d [超额/vd 完成/v]/nz 省/n 、/w 市/n 战役/n 下达/v 的/ude1 全年/n 目标/n 。/w 
1/m ./w [重点/n 项目/n]/nz 建设/v 战役/n 。/w 全市/n 安排/v [重点/n 项目/n]/nz [183/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [516/m ./w 51/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [330/m ./w 48/m 亿元/q]/mq 的/ude1 156.3%/m ；/w 其中/rz ，/w 列入/v 省/n 战役/n 的/ude1 [119/m 个/q]/mq 在/p 建/v 项目/n （/w 含/v 省直/b 部门/n 分摊/v 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 项目/n ）/w 完成/v 投资/vn [444/m ./w 74/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 省/n 战役/n 下达/v 的/ude1 全年/n 目标/n [279/m ./w 39/m 亿元/q]/mq (/w 含/v 省直/b 分摊/v 的/ude1 [27/m ./w 49/m 亿元/q]/mq )/w 的/ude1 159.2%/m 。/w 实现/v 南平/ns 至/p [龙岩/ns 铁路/n]/nz 扩能/v 工程/n 、/w 厦/b 蓉/ng 线/n 漳州/ns 天宝/n 至/p 龙岩/ns 蛟洋/nz 扩容/v 工程/n 、/w [龙岩/ns 直升机/n 通航/vi 综合/vn 服务/vn 基地/nis]/nt 等/udeng [50/m 个/q]/mq [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ，/w 完成/v 市/n 战役/n 全年/n 目标/n [36/m 个/q]/mq 的/ude1 138.9%/m ；/w 古/tg 武/ag 线/n 武平/nr 十方/n 至/p 东/f 留/v 高速公路/n 、/w 新罗/nz 龙/n 化/v 异地/n 技改/vn 扩建/vn 、/w 永丰/ns 新/a 龙马/nz 微车/nz 等/udeng [43/m 个/q]/mq 项目/n 竣工/vi 或/c 部分/n 投产/vi ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [31/m 个/q]/mq 的/ude1 138.7%/m 。/w 
2/m ./w 新/a 增长/v [区域/n 发展/vn]/nz 战役/n ，/w 全市/n 实施/v 在/p 建/v 项目/n [573/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [467/m ./w 86/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [360/m 亿元/q]/mq 的/ude1 130.0%/m ；/w 其中/rz ，/w 列入/v 省/n 战役/n 的/ude1 [345/m 个/q]/mq 在/p 建/v 项目/n （/w 省/n 定/v 产业/n 集中/v 区/n 实施/v 的/ude1 在/p 建/v 项目/n ）/w 完成/v 投资/vn [358/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 省/n 战役/n 下达/v 全年/n 目标/n [200/m 亿元/q]/mq 的/ude1 179.4%/m 。/w 全市/n 工业/n [固定资产/n 投资/vn]/nz 完成/v [644/m ./w 46/m 亿元/q]/mq 、/w [同比/n 增长/v]/nz 36.1%/m ，/w 完成/v 全年/n 目标/n [550/m 亿元/q]/mq 的/ude1 117.2%/m 。/w 实现/v 永定/nz 鑫华/nz 通/v 科技/n 电子/n 、/w 武平钢/nr 泓/q 不锈钢/n [表面/n 处理/vn]/nz 、/w 连/ulian 城/n 福昕/nr 3/m DLCM/x [液晶/n 显示屏/n]/nz 等/udeng [252/m 个/q]/mq [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [70/m 个/q]/mq 的/ude1 360%/m ；/w 新罗/nz 卓越/a [生物/n 柴油/n]/nz 三期/b 、/w 上杭/ns 联泰/nz [建筑/n 机械/n]/nz 、/w 漳平/ns 天守/nz 超纤/nz 纺织/n 等/udeng [197/m 个/q]/mq 项目/n 竣工/vi 或/c 部分/n 投产/vi ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [70/m 个/q]/mq 的/ude1 281.4%/m 。/w 
3/m ./w [城市/n 建设/vn]/nz 战役/n ，/w 省/n 、/w 市/n 战役/n 实施/v 项目/n [398/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [250/m ./w 66/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [115/m ./w 66/m 亿元/q]/mq 的/ude1 216.7%/m 。/w 实现/v 龙岩/ns 龙腾/nz 北路/n [五/m 期/qv]/mq 、/w 新罗/nz 紫金山/ns [体育/n 公园/n]/nz 、/w [长汀/ns 三洲/nz]/nz [湿地/n 公园/n]/nz 等/udeng [195/m 个/q]/mq [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [180/m 个/q]/mq 的/ude1 108.3%/m ；/w [龙岩/ns 垃圾/n 焚烧/v 发电厂/nis]/nt 、/w 龙岩/ns 美食城/n 、/w 永定/nz 高陂镇/ns 新奥/nz 燃气/n 建设/vn 等/udeng [187/m 个/q]/mq 项目/n 竣工/vi 或/c 部分/n 投产/vi ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [130/m 个/q]/mq 的/ude1 143.8%/m 。/w 
4/m ./w 小城镇/ns 改革/vn 发展/v 战役/n ，/w 全市/n 实施/v 在/p 建/v 项目/n [418/m 个/q]/mq （/w [15/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 试点/vn 乡镇/n 实施/v 的/ude1 在/p 建/v 项目/n ）/w ，/w 完成/v 投资/vn [203/m ./w 32/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [131/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 的/ude1 154.6%/m ，/w 其中/rz ，/w 列入/v 省/n 战役/n 的/ude1 [177/m 个/q]/mq 在/p 建/v 项目/n （/w [6/m 个/q]/mq 省级/b 试点/vn 镇/n 实施/v 的/ude1 在/p 建/v 项目/n ）/w 完成/v 投资/vn [105/m ./w 00/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 省/n 战役/n 下达/v 全年/n 目标/n [76/m 亿元/q]/mq 的/ude1 138.2%/m 。/w 实现/v 新罗/nz [白沙镇/ns 污水/n 处理厂/nis]/nt 及/cc 配套/v 管网/n 建设/vn 、/w 永定/nz 湖/n 坑/n 六联/nz 商业街/n 街景/n 改造/vn （/w 一期/b ）/w 、/w 上杭/ns 古田/ns 华润/nr 希望/v 小镇/n 等/udeng [320/m 个/q]/mq [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [136/m 个/q]/mq 的/ude1 235.3%/m ；/w 永定/nz 高陂镇/ns 集镇/n 改造/vn 、/w 长汀/ns 河田/nz 整/v 镇/n 推进/vi 安全/an 饮水/n 工程/n 、/w 漳平/ns 永福/nz 李庄溪/nr 防洪堤/n 三期/b 等/udeng [179/m 个/q]/mq 项目/n 竣工/vi 或/c 部分/n 投产/vi ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [107/m 个/q]/mq 的/ude1 167.3%/m 。/w 
5/m ./w [民生/n 工程/n]/nz 战役/n ，/w 全市/n 实施/v 项目/n [480/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [108/m ./w 03/m 亿元/q]/mq ,/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [80/m 亿元/q]/mq 的/ude1 135.0%/m 。/w 其中/rz ，/w [301/m 个/q]/mq [千/m 万元/q]/mq 以上/f 重大/a [社会/n 事业/n]/nz 项目/n 完成/v 投资/vn [101/m ./w 63/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [60/m 亿元/q]/mq 的/ude1 169.4%/m ；/w 列入/v 省/n 战役/n 的/ude1 [1/m 个/q]/mq 重大/a [社会/n 事业/n]/nz 项目/n （/w [龙岩市/ns 第一/m 医院/nis 门诊/nis]/nt 综合楼/n ）/w 完成/v 投资/vn [1/m ./w 57/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v 省/n 战役/n 下达/v 目标/n [1/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 的/ude1 142.5%/m 。/w 实现/v 龙岩/ns 何家陂/nr 水库/n 建设/vn 、/w [永定/nz 一/d 中/f]/nt 改建/v 、/w 长汀县/ns [妇女/n 儿童/n]/nz [医疗/n 保健/n]/nz 大楼/n 等/udeng [54/m 个/q]/mq [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [30/m 个/q]/mq 的/ude1 180%/m ；/w 永定/nz 高陂镇/ns 许佳村/ns 新村/ns 保障房/nz 建设/vn 、/w [连/ulian 城/n 三/m 中/f]/nz 学生/nnt 宿舍楼/n 建设/vn 、/w [漳平市/ns 体育/n 中心/nis]/nt [二期/b 工程/n]/nz 等/udeng [53/m 个/q]/mq 项目/n 竣工/vi 或/c 部分/n 投产/vi ，/w 完成/v 战役/n 全年/n 目标/n [20/m 个/q]/mq 的/ude1 265%/m 。/w 
