这场/r 主题/n 为/p “/w 瓷/ng 扇/q 情/n  公益/n 梦/n ”/w 的/ude1 活动/vn ，/w 由/p 共青团/nis [漳州/ns 市委/nis]/nto 、/w [漳州市/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 、/w [福建省/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 主办/v 。/w 
这/rzv [40/m 件/q]/mq 艺术品/n 分别/d 是/vshi [20/m 盏/q]/mq 瓷瓶/n 和/cc [20/m 面/nf]/mq 蚕丝/n 扇/q ，/w 它们/rr 的/ude1 主人/n 是/vshi [中国/ns 美术家/nnd 协会/nis]/nt 会员/nnt 张秋桔/nr 先生/n 。/w 张先生/nz 用/p 了/ule 3个月/t ，/w 在/p 瓷瓶/n 和/cc 蚕丝/n 扇/q 扇面/n 上/f 作画/vi ，/w 以/p [自然/n 风光/n]/nz 为主/vi 。/w 同时/c ，/w 还/d 请来/v 漳州/ns 当地/s 不少/m 书法家/nnt 助阵/vi ，/w 为/p 蚕丝/n 扇/q 作/v 诗/n 题字/vi 。/w 
据悉/v ，/w 这次/r 义卖/vn 所得/n 的/ude1 善/ag 款/q 将/d 全部/m 捐给/v 漳州市/ns [希望/v 工程/n]/nz 基金/n 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 郑娟娟/nr ）/w 
