康敏/nr （/w 张馨予/nr 饰/v ）/w 。/w 
钟汉良/nr 饰演/v 乔峰/nr 。/w 
张馨予/nr 剧照/n 。/w 
由/p 香港/ns 知名/a 导演/nnt 赖水清/nr 亲自/d 执导/v ，/w 钟汉良/nr 、/w 金起范/nr 、/w 韩栋/nr 、/w 张檬/nr 、/w 贾青/nr 、/w 宗峰岩/nr 等/udeng 当/p 红/a 实力派/n 演员/nnt 联袂/d 主演/v 的/ude1 古装/n 武侠/n 巨制/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 即将/d 于/p 1月17日/t 隆重/ad 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz ，/w 该剧/r 自/p 拍摄/v 以来/f 无论/c 角色/n 选择/v 还是/c 演员/nnt 造型/n 一直/d 饱受/v 外界/n 争议/vn ，/w 连/ulian [宅男/n 女神/n]/nz 张馨予/nr 饰演/v 的/ude1 马夫人/nr 康敏/nr 一角/n 也/d 未能/v 幸免/vi ，/w 网友/n 犀利/a 表示/v ：/w “/w 暴露/v 并/cc 不是/c 风情/n ，/w 木讷/a 的/ude1 马夫人/nr 令人/v 失望/a 。/w ”/w 
