永泰/nz 葛岭镇/ns 的/ude1 青梅/nf 树凌寒/nr 开花/vi （/w 感谢/v 读者/n 郑/tg 先生/n 供/vi 图/n 奖励/vn [30/m 元/q]/mq ）/w 
下/f 周一/t 就是/v [二十/m 四/m 节气/n]/nz 的/ude1 大寒/t ，/w 这/rzv 是/vshi 一年中/t 最/d 冷/a 的/ude1 节气/n 。/w 明天/t 开始/v ，/w 又/d 有/vyou 一股/mq 冷空气/n 袭击/v 我省/n ，/w 后天/n 福州/ns 最/d 低温/n 仅有/nz [5/m ℃/w]/mq ，/w 天气/n 依旧/z 晴/vi 冷/a ，/w 蛇/n 年/qt 即将/d 在/p [一股/mq 股/q]/mq 冷空气/n 的/ude1 催促/vn 下/f ，/w 慢慢/d 落幕/vi 。/w 
省/n 气象台/nis 昨天/t 16时6分/t 发布/v 大雾/n 黄色/n 信号/n ：/w 今天/t 早晨/t 到/v 上午/t ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 两市/nz 的/ude1 部分/n 和/cc 其余/rz 的/ude1 局部/n 有/vyou 雾/n 。/w 同时/c 也/d 发布/v 霜冻/n 黄色/n 信号/n ：/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 全省/n 气温/n 低/a ，/w 今天/t 早晨/t [最低/a 气温/n]/nz 西部/f 、/w 北部/f 可达/nz -/w [3/m ℃/w]/mq ～/w [0/m ℃/w]/mq ，/w 中/f [南部/f 地区/n]/nz 的/ude1 沿海/f 县市/n 可达/nz [4/m ℃/w]/mq ～/w [10/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 达/v [1/m ℃/w]/mq ～/w [4/m ℃/w]/mq 。/w 中/f [北部/f 地区/n]/ns 和/cc 南部/f 沿海/f 的/ude1 内陆/s 县市/n 部分/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 南平市/ns 北部/f 和/cc [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns [三/m 市/n]/mq 西北部/f 的/ude1 部分/n 有/vyou 结冰/vi 。/w 
此外/c ，/w 省/n 气象台/nis 昨天/t 发布/v 了/ule 春运/n [气象/n 服务/vn]/nz ，/w 预计/v 未来/t 一周/mq 受冷/nz 空气/n 持续/vd 南下/vn 影响/vn ，/w 全省/n 以/p 多/a 云/vg 天气/n 为主/vi ，/w 夜/tg 晨/tg 气温/n 较低/d ，/w 内陆/s 地区/n 的/ude1 部分/n 县市/n 凌晨/t 到/v 上午/t 有/vyou 雾/n 或/c 轻雾/nz 。/w 明天/t 和/cc 21日/t ～/w 22日/t 沿海/f 有/vyou 8/m ～/w [9/m 级/q]/mq 东北/ns 大风/n 。/w 
