12月19日/t ，/w 从/p 省/n 水产/n 技术/n 推广/v 总站/nis 获悉/v ，/w [第四/m 届/q]/mq 全国/n 鲍鱼/n 产业/n 发展/v 研讨会/n 近日/t 在/p 厦门/ns 举行/v 。/w 会议/n 由/p 国家/n 贝类/n 产业/n 技术/n 体系/n 和/cc [厦门/ns 大学/nis]/ntu 主办/v ，/w [福建省/ns 水产/n 技术/n 推广/vn 总站/nis]/nt 等/udeng 单位/n 承办/v 。/w [国际/n 鲍鱼/n 协会/nis]/nt 首任/b 主席/nnt PeterCook/x 教授/nnt 、/w 国家/n 贝类/n 产业/n 技术/n 首席/n 科学家/nnt 张国范/nr 研究员/nnt 、/w [福建省/ns 水产/n 技术/n 推广/vn 总站/nis]/nt 黄健/nr 站长/nnt 等/udeng 学术界/n 、/w 企业界/n 、/w 科研/n 推广/v 部门/n [一/d 百余/mq]/mq 人/n 参加/v 会议/n 。/w 
本次/r 会议/n 以/p “/w 产业/n [可持续/nz 发展/vn]/nz ”/w 为/p 主题/n ，/w 针对/p 我国/n 鲍鱼/n 产业/n [产能/vn 过剩/vi]/nz 、/w 市场/n 低迷/a 的/ude1 问题/n ，/w 研讨/vn 了/ule 我国/n 鲍鱼/n 养殖/vn 、/w 加工/vn 和/cc 营销/vn 等/udeng 产业/n 环节/n 发展/vn 中/f 存在/v 的/ude1 “/w 瓶颈/n ”/w 以及/cc 应对/v 措施/n ，/w 旨在/v 实现/vn 鲍鱼/n 产业/n 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
研讨会/n 上/f ，/w [西/f 澳大利亚/nsf 大学/nis]/ntu PeterCook/x 教授/nnt 和/cc [厦门/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 柯才焕/nr 教授/nnt 、/w 原本/d [品牌/n 营销/vn 机构/n]/nt 的/ude1 何足奇/nr 董事长/nnt 、/w [北京/ns 海/n 桥/n 市场/n 推广/vn 有限公司/nis]/nt 樊旭兵/nr 董事长/nnt 在/p 会上/n 分别/d 作/v 了/ule “/w RecentDevelopmentsintheInternationalAbaloneIndustry/x （/w 国际/n 鲍鱼/n 产业/n 现状/n 及/cc 展望/v ）/w ”/w 、/w “/w 鲍鱼/n 产业/n 的/ude1 机遇/n 与/cc 挑战/vn ”/w 、/w “/w 破解/v 鲍鱼/n 营销/vn 难题/n ”/w 、/w “/w [互联网/n 时代/n]/nz 的/ude1 海鲜/nf 营销/vn 与/cc 销售/vn ：/w 福建/ns 鲍鱼/n 的/ude1 机遇/n ”/w [专题/n 报告/n]/nz 。/w 会议/n 还/d 邀请/v [广东/ns 海洋/n 大学/nis]/ntu 章超桦/nr 副校长/nnt 、/w [中国科学院/nt 海洋/n 研究所/nis]/nt 吴富村/nr 博士/nnt 、/w 厦门岛/ns 之/uzhi 原/b [生物/n 科技/n]/nz 公司/nis 黄文美/nr 总经理/nnt 、/w [民生/n 银行/nis]/ntcb [福州/ns 分行/n 海洋/n 金融/n 产业部/nis]/nt 李彦发/nr 总监/nnt 、/w [台北/ns 好/a 得/ude3 壮/v 公司/nis]/nt 田/n 评/v 嘉/b 董事长/nnt 等/udeng 学者/nnt 和/cc [企业/n 负责人/nnt]/nz 作/v 精彩/a 报告/n 和/cc 发言/vi 。/w 我省/n 鲍鱼/n 主产区/n 连江/ns 、/w 平潭/ns 以及/cc [莆田/ns 南/b 日/b 鲍鱼/n 协会/nis]/nt 的/ude1 代表/nnt 也/d 就/d 本/rz 区域/n 鲍鱼/n 产业/n 的/ude1 发展/vn 以及/cc 协会/nis 在/p 行业/n 中/f 所/usuo 做/v 工作/vn 进行/vn 了/ule 汇报/vn 和/cc 交流/vn 。/w 
PeterCook/x 教授/nnt 认为/v 中国/ns 的/ude1 鲍鱼/n 市场/n 还是/c 一个/mq 相对/d “/w 封闭/v ”/w 的/ude1 市场/n ，/w 处在/v 一个/mq 自己/rr 生产/vn 、/w 自己/rr 消费/vn 的/ude1 状态/n ，/w [产业/n 规模/n]/nz 巨大/a 的/ude1 中国/ns 产/v 鲍鱼/n 要/v 进入/v [国际/n 市场/n]/nz ，/w 首先/d 要/v 让/v 国外/s 的/ude1 消费者/n 认识/v 中国/ns 的/ude1 鲍鱼/n 产品/n ，/w 由于/p 目前/t 全球/n 范围内/nz 的/ude1 [越来越/d 多/a]/nz 消费者/n 倾向/n 需求/n 的/ude1 是/vshi ，/w 带有/v “/w 可持续/nz 渔业/n ”/w 标签/n 的/ude1 商品/n 或者/c 是/vshi 来自/v 遵循/vn [国际/n 标准/n]/nz 的/ude1 养殖/vn 企业/n 的/ude1 商品/n ；/w 其次/c ，/w 倡导/v 产业/n 关注/v 养殖/vn 环境/n 的/ude1 改良/vn ；/w 再者/c ，/w 要/v 实行/v 鲍鱼/n [产品/n 开发/vn]/nz 和/cc [市场/n 定位/vn]/nz 的/ude1 “/w 差异化/nz ”/w ，/w 以/p 扩大/v [市场/n 份额/n]/nz 。/w 
会议/n 针对/p 鲍鱼/n 产业/n 的/ude1 发展/vn 问题/n 进行/vn 了/ule 热烈/a 讨论/v 。/w 与/cc 会/v 专家/nnt 和/cc 代表/nnt 认为/v 近几年/qt 中国/ns 鲍鱼/n 产业/n 发展/vn 过/uguo 快/a ，/w 政策/n 扶持/v 、/w 科研/n 进展/vn 和/cc [品牌/n 建设/vn]/nz 与/cc 产业/n 发展/vn 尚/d 不/d 匹配/vi ，/w 为/p 破解/v “/w 瓶颈/n ”/w ，/w 应/v 着力/vd 关注/v 养殖/vn [环境/n 问题/n]/nz ，/w 整顿/v 和/cc 优化/v 种/q 业/ng ，/w 加强/v [品质/n 意识/n]/nz 和/cc [品牌/n 效应/n]/nz ，/w 提升/v 协会/nis 等/udeng [中介/n 组织/n]/nz 在/p 产业/n 发展/vn 中/f 的/ude1 经济/n 作用/n 和/cc 法治/n 价值/n ，/w 进一步/d 丰富/a 完善/v [营销/vn 模式/n]/nz ，/w 共同/d 促进/v 产业/n 的/ude1 持续/vn 、/w 健康/a 、/w 稳定/an 的/ude1 发展/vn 。/w 鲍鱼/n 产业界/n 前辈/n 聂宗庆/nr 和/cc 王素萍/nr 老师/nnt 就/d 大家/rr 提出/v 和/cc 关心/v 的/ude1 问题/n 进行/vn 了/ule 解答/v 。/w 
