据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 针对/p “/w 立法委员/nnt ”/w 蔡正元/nr 的/ude1 爆料/v ，/w 叶匡时/nr 响应/v 说明/vn ，/w 曾/d 建议/n [中华/nz 电信/n]/nz 提高/v 神脑/nz 股权/n 比率/n ，/w 解决/v 独/d 卖权/nz 冲突/vn ；/w 出席/v 的/ude1 并非/v 豪华/a 夜宴/n ，/w 是/vshi 在/p 铁皮屋/nz 吃/v [猪脚/n 面线/nz]/nz ，/w 对/p 蔡正元/nr 未/d 查证/v 就/d 放话/nz ，/w [感到/v 遗憾/a]/nz 。/w 
当天/t 设宴/vi 的/ude1 “/w 东道主/n ”/w 、/w [国民党/n 中常委/n]/nt 江硕平/nr 也/d 出面/vi 反驳/v 澄清/vn ，/w 那天/r 只是/d 友人/n 单纯/a 聚会/vi ，/w 希望/v 帮/v 叶匡时/nr 庆生/nz ；/w 叶/ng 事前/t 并不/d 知情/vi ，/w 也/d 不知/v 道林/nz 会/v 出席/v ，/w 席间/n 更/d 没/d 谈到/v 任何/rz 购/vg 股/q 事宜/n 。/w 
叶匡时/nr 也/d 表示/v ，/w 并非/v 豪华/a 夜宴/n ，/w 是/vshi 江硕平/nr 借用/v 林保雍/nr 的/ude1 农舍/n 帮/v 他/rr 庆生/nz ，/w “/w 是/vshi 类似/a 阳明山/ns 土鸡/n 城/n 那样/rzv 的/ude1 铁皮屋/nz ，/w 吃/v 的/ude1 是/vshi [猪脚/n 面线/nz]/nz 、/w 野菜/n 。/w ”/w 
江硕平/nr 说/v ，/w 叶匡时/nr 只/d 知道/v 爬/v 完/vn 山/n 会/v 到/v 农舍/n 用餐/vi ，/w 但/c 不/d 知道/v 大家/rr 要/v 帮/v 他/rr 庆生/nz ，/w 也/d 不知/v 道林/nz 保/v 雍/b 会/v 出席/v 餐会/n ，/w 这/rzv 一餐/nz 全/a 由/p 他/rr 买单/vn 。/w 
