习近平/nr 赴/v [庆丰/nz 包子/nf]/nz 店/n 就餐/vi 处/n 将/d 划线/vi 留念/vi 
原/b 标题/n ：/w 总书记/nnt 就餐/vi 处/n 将/d 划线/vi 留念/vi 
现在/t 想/v 吃/v [庆丰/nz 包子/nf]/nz ？/w 不/d 排队/vi 一个/mq 小时/n 没戏/vi 。/w 自从/p 习近平/nr 总书记/nnt 在/p [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 月坛/nz 店/n 就餐/vi 之后/f ，/w 这家/r 老字号/n 的/ude1 [猪肉/nf 大葱/n 包/v]/nz 子/ng 、/w 炒肝/nf 、/w 芥菜/n 成为/v 京城/n 最/d 热门/a 的/ude1 “/w 套餐/n ”/w ，/w 供不应求/vl 。/w 
[庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 现状/n 如何/ryv ？/w 今后/t 又/d 打算/v 怎样/ryv 发展/vn ？/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 所属/n 的/ude1 [华天/nr 集团/nis]/ntc 总经理/nnt 朱玉岭/nr 接受/v [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 独家/d 专访/v 时/ng 称/v ，/w 现在/t 找上门/vi 谈/v 加盟/vn 的/ude1 人/n 非常/d 多/a ，/w 甚至/d 加拿大/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 西班牙/nsf 的/ude1 华商/nz 也/d 想/v 把/pba 包子/nf 铺开/v 到/v 海外/s 。/w 
