一批/mq [省/n 管/v 干部/nnt]/nz 
被/pbei 立案/vi 查处/v 
已/d 移送/v 司法机关/nz 
张宗芎/nr 、/w 骆国清/nr 、/w 娄彩敏/nr 、/w 王国长/nr 、/w 吕凯明/nr 、/w 陈杰/nr 、/w 孙佳/nr 和/cc 
正在/d 进一步/d 调查/vn 
林国樑/nr 
一批/mq 地方/n 官员/nnt 
被/pbei 当地/s 纪委/nnt 查办/v 
[莆田/ns 市委/nis]/nto 原/b 委员/nnt 、/w 市民政局/nis 原/b 局长/nnt 庄永辉/nr 
[漳州市/ns 华安/ns 经济/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 原/b 主任/nnt 黄秋生/nr 
[漳州市/ns 华安/ns 县委/nis]/nt 原/b 常委/nnt 、/w 政法委/nis 原/b 书记/nnt 陈树林/nr 
漳州市/ns 华安县/ns 原/b 副县长/nnt 陈育敏/nr 
[泉州市/ns 中级/b 法院/nis]/nt 原/b 正处级/b 审判员/nnt 骆景风/nr 
[泉州市/ns 公安局/nis]/nto 原/b 调研员/nnt 、/w [石狮市/ns 公安局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 蔡文举/nr 
[厦门市/ns 环保局/nis]/nto 原/b 副局长/nnt 陈宗团/nr 
[龙岩市/ns 环保局/nis]/nto 原/b 副局长/nnt 邱殷毅/nr 
本报讯/nz （/w 福州站/nz 记者/nnt 张珺/nr ）/w 去年/t ，/w 全省/n 多/a 名/q 厅级/b 干部/nnt 受到/v 查处/vn ，/w 而/cc 他们/rr 中/f 不少/m 都/d 从/p 最初/d 的/ude1 收受/v 红包/n 到/v 大肆/d 受贿/vi ，/w 一步步/m 滑向/v 犯罪/vn 深渊/n 。/w 昨日/t ，/w 省纪委/n 继续/v 发布/vn 全省/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 工作/vn 综述/n ，/w 通报/v 部分/n 干部/nnt 被/pbei 查处/v 的/ude1 细节/n 。/w 
打老虎/nz 
王国长/nr 利用/v 权力/n 
为/p “/w 朋友/n ”/w 承接/v 环评/nz 业务/n 
2013年4月18日/t ，/w 经/p 省委/nis 批准/v ，/w 省纪委/n 对/p 省/n 环保厅/nis 原/b 副厅长/nnt 王国长/nr 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
经过/p 两个/mq 多/a 月/n 的/ude1 调查取证/v ，/w 省纪委/n 查实/v 了/ule 王国长/nr 收受/v 巨额/b 贿赂/v 的/ude1 问题/n ，/w 以及/cc 在/p 监管/v 企业/n 投资/vn 入股/vi 等/udeng 严重/a 违纪/vn 违法/vn 问题/n 。/w 2013年10月/t ，/w 王国长/nr 被/pbei [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz ，/w 其/rz 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 王国长/nr 是/vshi 2013年/t 全省/n 第一位/mq 被/pbei 拉/v 下/f “/w 马/n ”/w 的/ude1 [省/n 管/v 干部/nnt]/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 又/d 有/vyou 多/a 名/q [省/n 管/v 干部/nnt]/nz 相继/d 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 2013年/t ，/w 省纪委/n 共/d 立案/vi 查处/v 了/ule [9/m 起/vf]/mq [省/n 管/v 干部/nnt]/nz 案件/n ，/w 张宗芎/nr 、/w 骆国清/nr 、/w 娄彩敏/nr 、/w 王国长/nr 、/w 吕凯明/nr 、/w 陈杰/nr 、/w 孙佳/nr 和/cc 等/udeng 已/d 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz ，/w 林国樑/nr 案件/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 。/w 
灭/v 苍蝇/n 
连/ulian 城/n 一/m 村支书/nnt 
骗取/v [12/m 万元/q]/mq [征地/vn 补偿/vn]/nz 款/q 
协助/v 当地/s 政府/nis 开展/v 征地/vn 拆迁/v 原本/d 是/vshi 村干部/nnt 的/ude1 一项/mq [工作/vn 职责/n]/nz 。/w 但是/c ，/w 少数/m 村干部/nnt 却/d 对此/d 动起/nz 了/ule “/w 歪/a 脑子/n ”/w ，/w 将/d 其/rz 作为/p “/w 发家致富/v ”/w 的/ude1 好/a 机会/n 。/w [连城县/ns 林坊乡/ns 李丰村/ns 原/b 党支部/nis]/nt 书记/nnt 李木发/nr 就是/v 其中/rz 的/ude1 一位/mq 。/w 从/p 2009年/t 至/p 2012年/t ，/w 他/rr 在/p 协助/v 乡政府/n 征用/v 连城县/ns 工业园区/nz 鑫/nz 晶/ag 刚玉/n [四/m 期/qv]/mq 项目/n 用地/n 中/f ，/w 伙同/v 另一/m 村民/n 伪造/v [承包/vn 合同/n]/nz ，/w 共/d 骗取/v [征地/vn 补偿/vn]/nz 款/q [12/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 2013年12月/t ，/w 李木发/nr 被/pbei [开除/v 党籍/n]/nz ，/w 并/cc 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 5年/t 。/w 
省纪委/n 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 仅/d 从/p 个案/n 来看/u ，/w 发生/v 在/p 群众/n 身边/s 的/ude1 “/w 小/a 腐败/an ”/w ，/w 虽然/c 案值/n 不是/c 很高/d ，/w 但/c 这/rzv 类/q 案件/n 直接/ad 侵害/v 百姓/n 利益/n ，/w [广大/b 群众/n]/nz 深恶痛绝/vl 。/w 对/p 这些/rz “/w 小/a 腐败/an ”/w ，/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 决不/d 手软/a ，/w 坚持/v 一/m 查/v 到底/d 。/w 2013年/t ，/w 全省/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 查处/v 发生/vn 在/p 农村/n 的/ude1 案件/n [2979/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 贪污/vn 贿赂/v 问题/n 的/ude1 共/d [443/m 件/q]/mq 。/w 
类似/a 的/ude1 基层/n 腐败/an ，/w 在/p 南平市/ns 延平区/ns 也/d 有/vyou 发生/v 。/w 2013年3月/t ，/w [延平区/ns 纪委/nnt]/nt 对/p [延平区/ns 医院/nis]/nt 原/b 院长/nnt 甘俊爱/nr 等/udeng 人/n 虚假/a 制作/v 病人/n 入院/vi 手续/n ，/w 虚列/nz 治疗/v 费用/n ，/w 套取/v 并/cc 私分/v “/w 新农合/nz ”/w 、/w [医保/n 统筹/vd 基金/n]/nz 上/f [百/m 万元/q]/mq 的/ude1 案件/n 进行/vn 了/ule [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 2013年12月/t ，/w 甘俊爱/nr 被/pbei [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz ，/w 并/cc 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 7年/t 。/w 
【/w 相关/vn 】/w 
厉行节约/n 廉洁自律/bl 
我市/r 重申/v “/w [七/m 个/q]/mq 严禁/v ”/w 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 江海苹/nr ）/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 市/n 纪委/nnt 监察局/nis 获悉/v ，/w 春节/t 临近/v ，/w 我市/r 重申/v 厉行节约/n 廉洁自律/bl “/w [七/m 个/q]/mq 严禁/v ”/w 纪律/n 要求/n 。/w 
1/m ./w 严禁/v 用/p 公款/n 购买/v 、/w 发放/v 、/w 赠送/v 各种/rz 购物卡/nz 及/cc 以/p 各种/rz 名义/n 滥发/v 津贴/n 、/w 补贴/n 、/w 奖金/n 、/w 实物/n 和/cc [年终/t 突击/vn 花钱/vi]/nz ；/w 
2/m ./w 严禁/v 违规/vn 收受/v 礼品/n 、/w 礼金/n 和/cc 各种/rz 有价证券/n 、/w [支付/v 凭证/n]/nz 、/w [商业/n 预付卡/nz]/nz ；/w 
3/m ./w 严禁/v 以/p 举办/v 茶话会/n 、/w 团拜会/n 、/w 尾牙/nz 、/w 联谊/b 共建/v 活动/vn 等/udeng 名义/n 用/p 公款吃喝/vl 、/w 相互/d 宴请/v 、/w 赠送/v 礼品/n ；/w 
4/m ./w 严禁/v 将/d 休假/vi 、/w 探亲/vi 、/w 旅游/vn 等/udeng 活动/vn 纳入/v 公务/n 接待/v 范围/n ，/w 严格/ad [执行/v 公务/n]/nz 定点/n 接待/v 、/w 审批/vn 及/cc 接待费/n [支出/n 管理/vn]/nz 等/udeng 规定/n ，/w [严格/ad 控制/vn]/nz 接待/v 范围/n 和/cc 标准/n ，/w 不/d 得到/v 非/b 定点/n 接待/v 场所/n 进行/vn 公务/n 接待/v ，/w 不得/vi 用/p 公款/n 报销/v 或者/c 支付/v 应/v 由/p 个人/n 负担/n 的/ude1 费用/n ；/w 
6/m ./w 严禁/v [公车/n 私用/v]/nz 及/cc 领导干部/nnt 违反/v 规定/n 擅/vg 驾/v 公车/n ，/w 严格/ad 落实/v 公车/n 使用/v 审批/vn 、/w [入库/vi 管理/vn]/nz 、/w 定点/n 停放/v 等/udeng 制度/n ；/w 
7/m ./w 严禁/v 大操大办/vl 婚丧/nz 喜庆/vi 事宜/n 借机/d 敛财/vi 及/cc 参与/v 任何/rz 形式/n 的/ude1 赌博/vn 活动/vn 。/w 
