该/rz 路段/n 曾/d 发生/v 过/uguo 类似/a 事故/n 
事发/vi 现场/s ，/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 的/ude1 工具/n 散落/v 在/p 地/ude2 
昨日/t 9时/t 许/v ，/w 漳/ng 龙/n 高速/b 引路/vi 芗城区/ns 石亭镇/ns 埔美村/ns 路段/n ，/w 一辆/mq 货车/n 突然/ad 撞/v 上/f 两名/mq [环卫/n 工人/nnt]/nz ，/w 造成/v 一人/mq 当场/d 死亡/vi ，/w 一人/mq 重伤/n 送/v 医/ng 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 去年/t 底/f 之后/f ，/w 该/rz 引路/vi 又/d 一起/s [环卫/n 工人/nnt]/nz 被/pbei 撞死/nz 的/ude1 事故/n 。/w 
导报/n [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 漳/ng 龙/n 高速/b 引路/vi 车流量/n 大/a ，/w 没有/v 明显/a 警示/v 标志/n ，/w 而/cc 两名/mq [环卫/n 工人/nnt]/nz 作业/vn 时/ng ，/w 没有/v 穿着/n 环卫/n 服/v 。/w 
事发/vi ：/w 两名/mq 环卫/n 工/n [一/d 死/v]/mq 一/m 重伤/n 
昨天/t 9时/t 许/v ，/w 芗城区/ns 石亭镇/ns 埔美村/ns 的/ude1 道路/n 保洁员/nnd 王/n 某/rz 花/n 和/cc 王某玉/nr ，/w 在/p 村里/n 进行/vn 道路/n 保洁/b 工作/vn 。/w 这时/rzt ，/w 一辆/mq 货车/n 驶入/v 高速/b 引路/vi ，/w 竟/d 一头/d 撞/v 上/f 两人/mq ，/w 导致/v 王/n 某/rz 玉/n 当场/d 死亡/vi ，/w 而/cc 王/n 某/rz 花/n 受/v 重伤/n 被/pbei 送往/v 医院/nis 急救/vn 。/w 
村民/n 王大妈/nr 说/v ，/w 早上/t 她/rr 出门/vi 去/vf 买菜/nz 前/f ，/w 看到/v 两人/mq 打扫/v 好/a 垃圾/n ，/w 正/d 奋力/d 推/v 着/uzhe 一辆/mq 载满/v 垃圾/n 的/ude1 手推车/n ，/w 往/p 漳/ng 龙/n 高速/b 引/v 路旁/s 的/ude1 土堆/n 处/n 倒垃圾/nz 。/w “/w 没想到/nz ，/w 我/rr 回来/v 就/d 看到/v ，/w 两人/mq 被/pbei 撞倒/v 在/p 土堆/n 上/f ，/w 浑身/n 是/vshi 血/n ，/w 连/ulian 草笠/nz 都/d 被/pbei 压/v 得/ude3 扁平/b 。/w ”/w 
