陈刚/nr 在/p 丰台/ns 团/n 参加/v 讨论/vn 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 张斌/nr 摄/vg 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 陈刚/nr 参加/v 了/ule 丰台/ns 团/n 的/ude1 分组/vn 审议/v 会议/n ：/w 2014年/t 的/ude1 工作/vn ，/w 字字句句/n 充满/v 了/ule 改革/vn 的/ude1 决心/n ，/w 要/v 用/p 改革/vn 的/ude1 办法/n 解决问题/v ，/w 包括/v 特别/d 突出/a 的/ude1 城市/n 病/n 问题/n 。/w 改革/vn 贯通/vi 全篇/n 。/w 2014年/t 把/pba 经济/n 增速/n 放缓/v ，/w 才/d 有/vyou 足够/v 的/ude1 精力/n 来/vf 推动/v 改革/vn 。/w 
