人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n (/w 艾雯/nr )/w 宋丹丹/nr 早已/d 明确/a 表示/v 不会/v 上/f 今年/t 的/ude1 央视/j 春晚/n ，/w 而/cc 由/p 她/rr 和/cc 老搭档/n 范明/nr 主演/v 的/ude1 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 将/d 于/p 大年初二/t 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz ，/w 为/p 观众/n 们/k 送去/vf 长达/v 半月/t 的/ude1 欢声笑语/n 。/w 宋丹丹/nr 扮演/v 的/ude1 火锅店/nis 老板娘/nnd 花/n 美丽/a 是/vshi 中年/n 北漂/nz ，/w 为了/p 孩子/n 落户/vi 问题/n ，/w 与/cc 范明/nr 扮演/v 的/ude1 健身教练/nnd 刘/nz 得意/a 来/vf 了/ule 一场/mq 契约/n 婚礼/n ，/w 种种/q 波折/n 后/f 花/n 美丽/a 提出/v ，/w 想/v 脱离/v 契约/n 和/cc 范明/nr 过/uguo 一场/mq 真正/d 的/ude1 [婚姻/n 生活/vn]/nz 。/w 大/a 过年/vi 的/ude1 看/v 宋丹丹/nr 披上/v 婚纱/n ，/w 可谓/v 是/vshi 喜/v 上/f 加/v 喜/v 。/w 
[浙江/ns 卫视/n]/nz 新年/t 打出/v 了/ule 国内/s 首家/n “/w 同类/n 剧/n 播出/v 月/n ”/w 的/ude1 概念/n ，/w [1/m 月份/n]/mq 播出/v 的/ude1 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 被/pbei 命名/v 为/p “/w 双雄会/nz ”/w ，/w 而/cc [二/m 月份/n]/mq 的/ude1 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 和/cc 《/w 大丈夫/n 》/w 则/d 是/vshi 新春/t “/w 喜乐汇/nz ”/w ，/w 这/rzv 在/p 上/f 星/n 卫视/n 中/f 还是/c 第一次/mq 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 做法/n 。/w 围绕/v 着/uzhe 剧/n 集/q [浙江/ns 卫视/n]/nz 推出/v 众多/a [衍生/vn 产品/n]/nz ，/w 希望/v 观众/n 们/k 能/v 在/p 过年/vi 期间/f ，/w 一边看/nz 喜剧/n ，/w 一边/d 参与/v 互动/vn 赢取/v “/w 过年/vi 红包/n ”/w 。/w 
