电视剧/n 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 本/rz 周五/t 晚/tg [七/m 点/qt]/mq 半/m 在/p [东方/s 卫视/n]/nz 开播/v 。/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 不仅/c 延续/v 了/ule 前/f 几部/n 爆笑/nz 的/ude1 风格/n ，/w 一直/d 被/pbei 盛传/v 该/rz 系列/n “/w 最终/d 话/n ”/w 的/ude1 《/w 爱/v 4/m 》/w ，/w 剧中/n 的/ude1 “/w 室友/n ”/w 们/k 似乎/d 真的/d “/w [日/b 久/a 生情/nz]/nz ”/w 并/cc “/w 开花结果/vl ”/w 了/ule 。/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 台词/n 依然/d 搞笑/vi 无厘头/nz 。/w 
事实上/bl ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 3/m 》/w 留下/v 了/ule 诸多/m “/w 历史/n 遗留/v ”/w 悬念/n 。/w 比如/v ，/w 关谷/nr 和/cc 悠悠/z 虽然/c [情/n 比/p 金坚/nr]/nz ，/w 已经/d 到/v 了/ule [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 的/ude1 地步/n ，/w 但/c 在/p [第四/m 部/q]/mq 中/f 他们/rr 依然/d 麻烦/an 不断/d 。/w 据悉/v ，/w 当/p 关谷/nr 申领/v 结婚证/n 时/ng ，/w 却/d 发现/v 他/rr 在/p 日本/ns 的/ude1 户籍/n 资料/n 显示/v 为/p “/w 已婚/vi ”/w 。/w 原来/d 在/p 关谷/nr 18岁时/t ，/w 父亲/n 已/d 为/p 他/rr 与/cc 好友/n 的/ude1 女儿/n 办理/v 了/ule 结婚/vi 手续/n 。/w 而/cc [另一/m 对/p]/mq “/w 麻烦/an ”/w 情侣/n 吕子乔/nr 和/cc 美/b 嘉/b ，/w 经历/n 了/ule 分/qt 分/qt 合合/nz ，/w 远/a 看/v [临门/vi 一/d 脚/n]/nz ，/w 就/d 等/udeng “/w 斩草除根/vl ”/w 。/w 在/p 最新/a 曝光/vi 的/ude1 预告片/nz 中/f ，/w 吕子乔/nr 霸气/an 地/ude2 说道/v ：/w “/w [这个/rz 世界/n]/nz 上/f ，/w 只有/c 我/rr 能/v 欺负/vn 你/rr 。/w 别人/rr ，/w 没门/vi 。/w ”/w 虽然/c 没有/v 甜言蜜语/n ，/w 但/c 诚意/n 十足/z 。/w 此外/c ，/w 最/d 让/v 网友/n 心焦/a 的/ude1 应该/v 就/d 属/v 曾小贤/nr 和/cc 胡一菲/nr 的/ude1 关系/n 发展/vn 了/ule ，/w 前/f [三/m 季/ng]/mq 两人/mq 一直/d 没有/v 捅破/nz 窗户纸/nz ，/w 直到/v 第四季/mq 预告片/nz 出炉/v 后/f ，/w 众/ag 人才/n 看出/v 一些/mq 端倪/n 。/w 预告/v 中/f ，/w 胡一菲/nr 愤怒/a 地/ude2 骂/v 曾小贤/nr ：/w “/w 你/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 屎/n 吗/y ？/w ”/w 曾小贤/nr 脱口而出/vl ：/w “/w 我/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 你/rr ！/w ”/w 这段/r 呼之欲出/vl 的/ude1 表白/v ，/w 让/v 网友/n 都/d 为/p 他们/rr 着急/a ：/w “/w 你/rr 俩/m 倒是/d 给/p 个/q 痛快/a 点/qt 的/ude1 呀/y ！/w ”/w 
