据悉/v ，/w 为了/p 让/v 群众/n 过/uguo 一个/mq 吉祥/n 、/w 安全/an 的/ude1 新年/t ，/w 漳州/ns 警方/n 采取/v 了/ule 超常规/b 的/ude1 措施/n 全力/d 推进/vi 。/w 漳州市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局长/nnt 林明良/nr 多次/mq 听取/v 专题/n 汇报/vn ，/w 并/cc 亲自/d 担任/v 专项/b 行动/vn 小组/nis 组长/nnt 。/w 各地/rzs [公安/n 机关/n]/nz 也/d 都/d 成立/vi 以/p 一把手/nnt 为/p 组长/nnt 的/ude1 专项/b 行动/vn 领导小组/nis 及/cc [办事/vn 机构/n]/nz 。/w 
去年/t 12月3日/t ，/w [长泰县/ns 公安/n 分局/nis]/nt 根据/p 群众/n 举报/vn ，/w 在/p 陈巷镇/ns 查获/v 林/ng 某/rz 龙/n 持有/v 的/ude1 鸟铳/nz 一支/mq ，/w 并/cc 及时/ad 兑现/v 举报人/n 奖励/vn [1000/m 元/q]/mq 。/w 为/p 鼓励/v [广大/b 群众/n]/nz [积极/ad 主动/ad]/nz 举报/vn 涉/vg 爆/v 违法犯罪/v 线索/n ，/w 市/n 、/w 县/n 两级/mq [公安/n 机关/n]/nz 共/d 落实/v 举报奖励/v 基金/n [220/m 万元/q]/mq ，/w 最高/a 举报/v 奖金/n 高达/v [5/m 万元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 仅/d 龙文/nr 公安分局/nis 就/d 对/p 核实/v 线索/n 的/ude1 举报人/n 兑现/v 奖励金/nz [36000/m 元/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 郭钦转/nr ）/w 
