郭涛/nr 石头/n 父子/n 
[综艺/b 节目/n]/nz 的/ude1 流行/vn 没有/v 风向标/n ，/w 有些/rz 节目/n 火/n 得/ude3 就/d 有些/rz 意外/a ，/w 比如/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w ，/w 比如/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 。/w 不过/c ，/w 这些/rz 火爆/a 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 却/d 可以/v 成为/v 其他/rzv 产业/n 的/ude1 风向标/n ，/w 比如/v 电影/n 行业/n ，/w 比如/v 图书/n 行业/n 。/w 为期/vi [3/m 天/qt]/mq 的/ude1 [北京/ns 图书/n 订货会/n]/nz 日前/t 落幕/vi ，/w 在/p 本届/r 订货/vn 会上/n 哪/ry 类/q 图书/n 最/d 火/n ？/w 答案/n 是/vshi “/w 爸爸/n 类/q ”/w 图书/n ，/w 因为/c 从/p 内容/n 来看/u ，/w 本届/r 图书/n 订货/vn 会上/n “/w 爸爸/n ”/w 实在/d 很忙/nz 。/w 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 预售/vn 超/v [5/m 万/d 册/q]/mq 
其实/d 在/p 播出/v 前/f ，/w 连/ulian 冠名/vn 方/q 都/d 没想到/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 会/v 火/n 得/ude3 这样/rzv 一塌糊涂/al ，/w 但/c 它/rr 就是/v 火/n 了/ule 。/w 一贯/d 会/v 开发/vn [衍生/vn 产品/n]/nz 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 自然/n 不忘/v 趁热打铁/vl ，/w 同名/vn 电影/n 即将/d 于/p 春节/t 档/ng 上映/v ，/w 而/cc 同名/vn 图书/n 将/d 于/p 18日/t 正式/ad 上市/vn 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 这/rzv 本/rz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz 授权/v [湖南/ns 文艺/n 出版社/nis]/nt 、/w [中/f 南博/nrf 集/q 天/qt 卷/q 文化/n 传媒/n 有限公司/nis]/ntc [出版/v 发行/v]/nz 的/ude1 首部/gi 正版/n 同名/vn 图书/n ，/w 在/p [北京/ns 图书/n 订货会/n]/nz 上/f 一经/d 亮相/vi 就/d 受到/v 各方/r 关注/v ，/w 预售/v 量/n 超过/v 了/ule [5/m 万/d 册/q]/mq 。/w 
