[厦门/ns 高崎/nr 站/vi]/nt ，/w 开往/vf 重庆/ns 的/ude1 [第/m 一趟/mq]/mq 春运/n 临客/n 
昨天/t 是/vshi 春运/n 首/q 日/b ，/w 相比/vi 公路/n 和/cc 海路/n 的/ude1 平静/a ，/w “/w 铁老大/n ”/w 好/a 忙/v ，/w 早早/d 进入/v 大客流/nz 状态/n 。/w 首/q 日/b 到/v 发/v 旅客/n [9/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq ，/w 几乎/d 趟/qv 趟/qv 满员/vi 。/w 
今年/t 春运/n 与/cc 往/p 年/qt 略/d 有/vyou 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w [厦门/ns 北站/nis]/nt 的/ude1 客流/n 大/a 了/ule 很多/m ，/w 大规模/b 旅客/n 需要/v 前往/v [厦门/ns 北站/nis]/nt 乘火车/nz 。/w 为此/bl ，/w 昨天/t 开始/v ，/w [交通/n 部门/n]/nz 对/p 相关/vn 北站/nis 的/ude1 [14/m 条/q]/mq [公交/b 线路/n]/nz 进行/vn 了/ule 加密/vn ，/w 同时/c BRT/x 快/a [1/m B/x]/mq 线/n [厦门/ns 北站/nis]/nt 末班/nz 发车/vn 时间/n 延长/v 至/p 23:15/m ，/w [950/m 路/n]/mq [厦门/ns 北站/nis]/nt 末班/nz 延长/v 至/p 23：20/m ，/w 以/p 方便/a [厦门/ns 北站/nis]/nt 最/d 晚/tg 班次/n 到达/v 旅客/n 搭乘/v 公交/b 。/w 
不过/c ，/w 岛内/s 的/ude1 [厦门/ns 火车站/n]/nz ，/w 依然/d 承担/v 着/uzhe 最/d 大量/m 的/ude1 客流/n 。/w 厦门站/nz 周边/n 始发/vn 或/c 途经/v 停靠/v 的/ude1 [61/m 条/q]/mq [公交/b 线路/n]/nz ，/w 昨天/t 开始/v ，/w 车辆/n 和/cc 班次/n 也/d 都/d 进行/vn 了/ule 加密/vn 。/w [高崎/nr 火车站/n]/nz 的/ude1 [22/m 条/q]/mq [公交/b 线路/n]/nz 也/d 加密/vn 了/ule ，/w 并/cc 根据/p 火车站/n 时刻表/n 调整/v 部分/n 线路/n 的/ude1 首末/nz 班/n 时间/n ，/w 确保/v 早晚/d 班/n 列车/n 到/v 站/vi 旅客/n 的/ude1 疏运/v 。/w 
厦门/ns 地区/n 铁路/n 功能/n 的/ude1 不断/d 增强/v ，/w 吸引/v 了/ule 不少/m 周边/n 城市居民/nz 来/vf 厦门/ns 乘火车/nz 。/w 为此/bl ，/w [交通/n 部门/n]/nz 适当/a 加密/vn 了/ule 枋/n 湖/n 客运/n 中心/nis 往/p 火车站/n 方向/n 的/ude1 接驳/v 班次/n ，/w 同时/c 预备/vn [70/m 台/q]/mq 应急/vn 运力/n ，/w 随时/d 准备/v 应对/vn 各种/rz 紧急/a 突发/vn 情况/n ，/w 及时/ad 疏运/v 旅客/n ，/w 避免/v 旅客/n 滞留/v 。/w 
此外/c ，/w 为/p 保障/v 春运/n 安全/an ，/w 交通/n [综合/vn 执法/vn]/nz 等/udeng 部门/n 昨天/t 在/p 厦门/ns 主要/b 路段/n 设置/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 春运/n 服务/v 检查站/nis 和/cc [5/m 个/q]/mq 春运/n 检查/vn 点/qt 。/w 同时/c ，/w 各/rz 执法/vn 部门/n 也/d 展开/v 行动/vn ，/w 打击/v 各类/r 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 市/n [交通/n 综合/vn 行政/n 执法/vn 支队/nis]/nt 有关/v 人士/n 说/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 他们/rr 将/d 加强/v 道路/n 安全/an 以及/cc 对/p 出租车/n 、/w [长途/b 客车/n]/nz 、/w [旅游/vn 客车/n]/nz 的/ude1 整治/vn 。/w 
火车/n 学生/nnt 、/w 务工/v 客流/n 是/vshi 主打/v 
“/w 铁老大/n ”/w 向来/d 是/vshi 每年/r 春运/n 的/ude1 重头戏/n 。/w 昨天/t 春运/n 首/q 日/b ，/w 上午/t 开始/v ，/w 火车站/n 就/d 人/n 潮/n 涌动/v ，/w 保持/v 着/uzhe 持续/vd 的/ude1 出行/vn 大客流/nz 。/w 
[厦门/ns 火车站/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 昨天/t 全天/n ，/w 站/vi 内/f 的/ude1 客流/n 主要/b 集中/v 在/p [普/ag 速/ag 列车/n]/nz 方面/n ，/w 几乎/d 每/rz 一趟/mq 从/p 厦门站/nz 始发/vn 的/ude1 [普/ag 速/ag 列车/n]/nz 都/d 是/vshi 满员/vi 运行/vn 。/w 旅客/n 的/ude1 组成/vn 中/f ，/w 学生/nnt 客流/n 和/cc 务工/v 客流/n 为/p 主打/v 。/w 
春运/n 首/q 日/b ，/w [厦门/ns 火车站/n]/nz 、/w [厦门/ns 北站/nis]/nt 、/w [高崎/nr 火车站/n]/nz [三/m 站/vi]/mq 全天/n 到/v 发/v 旅客/n [9/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 火车站/n 中/f ，/w 岛内/s 的/ude1 厦门站/nz 依然/d 承担/v 着/uzhe 最/d 繁重/a 的/ude1 客运/n 任务/n 。/w 
为了/p 应对/v 大客流/nz ，/w 火车站/n 在/p [站/vi 前/f 广场/n]/nz 的/ude1 临时/b 候车/vn 区域/n ，/w 设置/v 了/ule 候车/vn 区域/n 标志/n 和/cc 导/vg 乘/v 图/n ，/w 让/v 旅客/n 按/p 车次/n 分/qt 区域/n 候车/vn 。/w 临时/b 候车/vn 区域/n 的/ude1 设置/vn ，/w 有效/a 缓解/v 了/ule 站/vi 内/f 候车室/n 的/ude1 大客流/nz ，/w 在/p 驻/v 厦/b 武警/nnd 官兵/nnd 和/cc 车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 共同/d 引导/v 下/f ，/w 厦门站/nz 内外/f 乘/v 降/v 秩序井然/vl 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 本/rz 周末/t ，/w 随着/p 动车/n 旅客/n 的/ude1 增加/vn ，/w 厦门/ns 铁路/n 的/ude1 出行/vn 旅客/n 量/n 每天/r 预计/v 会/v 有/vyou [1/m 万/d 人次/qv]/mq 左右/f 的/ude1 增长/vn 。/w 
