人民网/nz 福州/ns 1月17日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 17日/t ，/w 记者/nnt 从/p [福建省/ns 林业厅/nis]/nto 获悉/v ，/w [林业/n 产业/n]/nz 品牌/n 崛起/v ，/w 带动/v 了/ule 福建/ns [林业/n 产业/n]/nz 的/ude1 大/a 发展/vn ，/w 福建/ns 全省/n 规模/n 以上/f 林业/n 企业/n 已/d 达/v [2245/m 家/q]/mq ，/w 预计/v 2013年/t 全省/n [林业/n 产业/n]/nz 总产值/n 超过/v [3500/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 增/v 16%/m 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 福建/ns 新增/v [中国/ns 驰名/vn 商标/n]/nz [3/m 枚/q]/mq ，/w 累计/vd 达到/v [22/m 枚/q]/mq ；/w 国家/n [地理/n 标志/n]/nz [证明/v 商标/n]/nz [2/m 个/q]/mq ，/w 累计/vd 有/vyou [6/m 个/q]/mq ；/w 有/vyou 区域/n 品牌/n [1/m 个/q]/mq ；/w 新/a 获/v 评/v 福建/ns [名牌/n 产品/n]/nz [73/m 个/q]/mq ，/w 累计/vd [170/m 个/q]/mq 。/w 福建/ns 有/vyou [83/m 家/q]/mq 林业/n 企业/n 生产/vn 的/ude1 产品/n 被/pbei 认定/v 为/p [资源/n 综合利用/nz]/nz 产品/n 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 福建/ns 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
