孙艺洲/nr 陈赫/nr 遭/v 粉丝/nf 调侃/v “/w 在/p 一起/s ”/w 
昨日/t (/w 1月15日/t )/w ，/w 导演/nnt 韦正/nr 、/w 编剧/nnt 汪远/nr ，/w 以及/cc 演员/nnt 孙艺洲/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 陈赫/nr 、/w 王传君/nr 、/w 金世佳/nr 等/udeng 人/n 现身/v 北京/ns ，/w 为/p 即将/d 于/p 1月17日/t 首播/v 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 站台/n 宣传/vn 。/w 剧中/n 孙艺洲/nr 饰演/v 的/ude1 花心/n 风流/a 的/ude1 吕小布/nr 让/v 人/n 印象/n 深刻/a ，/w 但/c 在/p 采访/v 中/f 李金铭/nr 却/d 爆料/v ，/w 其实/d 戏/n 外/f 的/ude1 孙艺洲/nr 是/vshi 一个/mq “/w 老气横秋/al ”/w 的/ude1 人/n 。/w 
近期/t 一组/mq 孙艺洲/nr 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 中/f 大玩/nz cosplay/x 的/ude1 搞笑/vi 照片/n 被/pbei 网友/n 疯/vi 传/v ，/w 有的/rz 高呼/v “/w 吕小布/nr 为何/ryv 放弃/v 治疗/vn ”/w ，/w 有的/rz 调侃/v “/w 小布/nrf 你/rr 已经/d 成/v 了/ule COS/x 界/n 的/ude1 大腿/n 了/ule 你/rr 自己/rr 知道/v 吗/y ”/w ，/w 有的/rz 大赞/nrf “/w 让/v 弃/vg 疗/vg 来得/vi 更/d 猛烈/a 些/q 吧/y ”/w ，/w 有的/rz 吐槽/nz “/w 药/n …/w …/w 不能/v 停/vn ”/w …/w …/w 使得/vi 大家/rr 对/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 爆笑/nz 首播/v 的/ude1 期待/vn 值/n 持续/vd 走高/nz 。/w 
孙艺洲/nr 在/p 戏/n 里/f 饰演/v 的/ude1 吕小布/nr 风流/a 花心/n ，/w 时常/d 让/v 人/n 恨/v 得/ude3 牙痒痒/nz ，/w 但/c 在/p 戏/n 外/f 他/rr 却/d 完全/ad 不同/a ，/w 被/pbei 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 同组/nz 的/ude1 演员/nnt 一致/a 大赞/nrf 是/vshi “/w [绝世/b 好/a 男/b]/nz 人/n ”/w ，/w 饰演/v 美/b 嘉/b 的/ude1 李金铭/nr 就/d 爆料/v ，/w 别/d 看/v 孙艺洲/nr 在/p 戏/n 里/f 各种/rz 花心/n ，/w 戏/n 外/f 简直/d 就是/v “/w 老气横秋/al ”/w ，/w 她/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 我/rr 记得/v 拍戏/vi 的/ude1 时候/n ，/w 孙艺洲/nr 下/f 了/ule 戏/n ，/w 穿/v 的/ude1 都/d 特别/d 简单/a ，/w 每天/r 就是/v 什么/ry 大/a 汗衫/n 啊/y 、/w 运动裤/nz 啊/y ，/w 完全/ad 不/d 像/v 剧中/n 穿/v 得/ude3 那么/c 精致/a 帅气/a ，/w 甚至/d 他/rr 还/d 会/v 端/v 着/uzhe 个/q 茶杯/n 在/p 现场/s [逛/v 来/vf 逛/v 去/vf]/nz ，/w 特别/d 像/v 个/q 老年人/n 。/w ”/w 
