闭幕式/n 由省/v 人大常委会/nis 主任/nnt 、/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 尤权/nr 主持/v 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 张永定/nr 摄/vg 
16日/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 福州/ns 闭幕/vi 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 张永定/nr 摄/vg 
[535/m 名/q]/mq 代表/nnt 出席/v 大会/n ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
省/n 领导/n 苏树林/nr 、/w 张昌平/nr 、/w 于伟国/nr 、/w 杨岳/nr 、/w 陈桦/nr 、/w 姜信治/nr 、/w 叶双瑜/nr 、/w 张志南/nr 、/w 王蒙徽/nr 、/w 曹德信/nr 、/w 倪岳峰/nr ，/w 全国人大/nto 、/w [全国政协/nt 专委会/nis]/nt 领导/n 黄小晶/nr 、/w 梁绮萍/nr 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
大会/n 表决/v 通过/p 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 名单/n ，/w 并/cc 采用/v [无记名/b 投票/vi]/nz 方式/n 进行/vn 选举/v 。/w 本次/r 大会/n 补选/v 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt [1/m 人/n]/mq 。/w 根据/p 地方/n 组织法/n 关于/p 补选/v 的/ude1 规定/n ，/w 本次/r 大会/n 决定/v ，/w 补选/v 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 实行/v 等额选举/vl ，/w 候选人/nnt 由/p [大会/n 主席团/nis]/nt 提名/v 。/w 经/p 选举/v ，/w 苏增添/nr 当选/v 为/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 副主任/nnt 。/w 
尤权/nr 在/p 闭幕式/n 上/f 讲话/n 。/w 尤权/nr 说/v ，/w 几天来/nz ，/w 各位/rr 代表/nnt 认真/ad 履行/v 法定/b 职责/n ，/w 依法/d 行使/v 神圣/a 权力/n ，/w 共商/v 改革/vn 发展/v 大计/n ，/w 审议/v 通过/p 了/ule [各项/r 工作/vn]/nz 报告/n ，/w [顺利/ad 完成/v]/nz 了/ule 有关/vn 选举/v 任务/n ，/w 把/pba 会议/n 开/v 成/v 了/ule 一次/mq 民主/a 团结/v 、/w 求实/vi 奋进/vi 、/w 节俭/a 高效/b 的/ude1 大会/n 。/w 
尤权/nr 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 、/w 将/d 作风/n 建设/vn 引向/v 深入/ad 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 确保/v 完成/vn “/w 十二五/m ”/w 规划/n 、/w 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 重要/a 一年/mq 。/w 做好/v 今年/t 的/ude1 工作/vn ，/w 意义/n 十分/d 重大/a 。/w 实现/v 大会/n 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 关键/n 在于/v 抓好/v 落实/vn 。/w 我们/rr 一定/b 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 对/p 形势/n 的/ude1 分析/vn 判断/v 和/cc 决策/vn 部署/vn 上来/vf ，/w 在/p [各项/r 工作/vn]/nz 中/f 认真/ad 贯彻/v 好/a 省委/nis “/w [三/m 个/q]/mq 必须/d ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 保持/v 比/p 全国/n 高/a 一点/mq 的/ude1 有/vyou 质量/n 有/vyou 效益/n 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz ，/w 通过/p 龙头/n 带动/v 做/v 大/a [增量/n 优化/v]/nz 结构/n ，/w 高度/d 重视/v [生态/n 建设/vn]/nz 和/cc 环境保护/gg ，/w 努力/ad 实现/v “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 有机/b 统一/vn ；/w 我们/rr 一定/b 要/v 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ，/w 抓住/v 机遇/n 、/w [迎接/v 挑战/vn]/nz ，/w 把/pba 工作/vn 重点/n 更多/ad 地/ude2 放在/v 加强/vn [薄弱/a 环节/n]/nz 上/f ，/w 放在/v 为/p 长远/a 发展/vn 打/v 基础上/nz ，/w 放在/v 推进/vn 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz 上/f ，/w 知难而进/vl ，/w 奋发有为/vl ，/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn ；/w 我们/rr 一定/b 要/v 切实/ad 转变/v 作风/n 、/w 抓好/v 工作/vn 落实/v ，/w 巩固/v 和/cc 发展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v 成果/n ，/w 大力/d 弘扬/v “/w [马上/d 就/d 办/v]/nt ”/w 、/w “/w 滴水穿石/vl ”/w 精神/n ，/w 持续/vd 整治/vn “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 认真/ad 解决/v [人民/n 群众/n]/nz 反映/v 强烈/a 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 各级/r 干部/nnt 的/ude1 执行力/nz 和/cc [办事/vn 效率/n]/nz ，/w 进一步/d 改善/v 发展/vn 环境/n ；/w 我们/rr 一定/b 要/v 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w [形成/v 合力/n]/nz ，/w 围绕/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 伟大/a 目标/n ，/w 围绕/v 全省/n 发展/v 大局/n ，/w 同心同德/dl 、/w 团结/v 干事/nnt ，/w 充分/ad 调动/v 全社会/nz 的/ude1 积极性/n ，/w 凝聚/v 起/vf 推进改革/v 发展/vn 的/ude1 巨大/a 能量/n ，/w 为/p 加快/v [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 而/cc 努力奋斗/v 。/w 
尤权/nr 指出/v ，/w 今年/t 我们/rr 将/d 迎来/v [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz 建立/v [60/m 周年/q]/mq 、/w 地方/n 人大/nis 设立/v 常委会/nis [35/m 周年/q]/mq 。/w [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz 是/vshi 保证/v 人民/n 当家作主/vl 的/ude1 [根本/a 政治/n 制度/n]/nz ，/w 我们/rr 要/v 进一步/d 增强/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 的/ude1 制度/n 自信/a ，/w 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 人民/n 当家作主/vl 和/cc [依法/d 治国/vi]/nz 有机/b 统一/vn ，/w 不断/d 完善/v 地方/n 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 的/ude1 工作/vn 制度/n ，/w 加强/v [理论/n 研究/vn]/nz 和/cc 实践/vn 创新/vi ，/w 推动/v [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 。/w 各级/r 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 要/v 紧紧/d 围绕/v 我省/n 全面/ad 深化改革/v 等/udeng [重大/a 问题/n]/nz ，/w 找准/v 人大/nis 工作/vn 服务/vn 改革/vn 发展/vn 的/ude1 结合点/n 、/w 着力点/n ，/w 大力/d 推进/vi 立法/vn 的/ude1 科学化/vn 、/w 民主化/vn ，/w 增强/v 监督/vn 工作/vn 的/ude1 针对性/n 、/w 实效性/n ，/w 支持/v 代表/nnt 依法/d 履行/v 代表/nnt 职责/n 。/w 人大代表/nnt 来自/v 人民/n ，/w 要/v 不断/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 提高/v 自身/rr 素质/n 和/cc [履/vg 职/ng 能力/n]/nz ，/w 清正廉洁/vl ，/w 做/v 遵纪守法/vl 的/ude1 模范/n ，/w 做/v 全心全意/dl 为人民服务/v 的/ude1 模范/n 。/w 
尤权/nr 说/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 开启/v 了/ule 新的/a 征程/n ，/w 孕育/v 着/uzhe 新的/a 希望/v 。/w 让/v 我们/rr 更加/d [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 周围/f ，/w 牢记/v 全省/n 人民/n 的/ude1 重托/n ，/w 务实/vi 创新/vi ，/w 锐意进取/vl ，/w 扎实/a 工作/vn ，/w 以/p [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 的/ude1 [优异/a 成绩/n]/nz 迎接/v 新中国/nz 成立/vi [65/m 周年/q]/mq 。/w 
省政府/n 、/w 省政协/n 领导/n ，/w 省/n 法院/nis 、/w 省/n 检察院/nis 领导/n ，/w 驻/v 闽/b 部队/nis 领导/n ，/w 老同志/n 和/cc [大会/n 主席团/nis]/nt 其他/rzv 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 胜利/vn 闭幕/vi 。/w （/w 记者/nnt 兰锋/nr 郑昭/nr ）/w 
