[福建/ns 奔驰/vi 汽车/n 工业/n 有限公司/nis]/nt 日前/t 宣布/v ，/w [自/p 即/v 日/b 起/vf]/nz ，/w 郝博/nr 先生/n 出任/v 福建/ns 奔驰/vi 总裁/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt ，/w 全面/ad 负责/v 福建/ns 奔驰/vi 的/ude1 整体/n 运营/vn 。/w 
作为/p [戴姆勒/nrf 集团/nis]/ntc 在/p 亚洲/ns 及/cc 大洋洲/nsf 的/ude1 唯一/b 商务车/nz 生产/v 基地/nis ，/w 也/d 是/vshi 产品线/nz 最/d 全/a 的/ude1 基地/nis ，/w 福建/ns 奔驰/vi 拥有/v 唯雅诺/nz 、/w 威霆/nr 、/w 凌特/nz [三/m 大/a]/mq 产品/n 系列/n 。/w 2013年/t ，/w 福建/ns 奔驰/vi 生产/vn 的/ude1 奔驰/vn 商务车/nz 的/ude1 销量/n 创造/v 了/ule 自/p 2010年/t 产品/n 上市/vn 以来/f 的/ude1 历史/n 新高/n ，/w 销量/n 较/d 2012年/t [同比/n 增长/v]/nz 约/d 43%/m ，/w 并/cc 取得/v 了/ule 经济效益/n 的/ude1 根本/a 好转/vi 。/w 目前/t 福建/ns 奔驰/vi 已经/d 拥有/v [67/m 家/q]/mq 授权/v 经销商/nnd ，/w 今后/t 将/d 持续/vd 推进/vi 三/m 、/w [四级/b 市场/n]/nz 的/ude1 拓展/vn 并/cc 进一步/d 提升/v 服务质量/gi 。/w 
随着/p 福建/ns 奔驰/vi 产品/n 的/ude1 不断/d 升级/vi ，/w 市场占有率/n 的/ude1 不断/d 提升/v ，/w 用户/n 良好/a 口碑/n 的/ude1 不断/d 积累/v ，/w 福建/ns 奔驰/vi 正在/d 进入/v 全新/b 的/ude1 [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w 在/p 这/rzv 一/m [关键/n 时期/n]/nz ，/w 郝博/nr 先生/n 的/ude1 到/v 任/v ，/w 顺应/v 了/ule 福建/ns 奔驰/vi 加速/vi 发展/vn 的/ude1 需要/vn 。/w 
郝博/nr 先生/n 于/p 1996年/t 加入/v 当时/t 的/ude1 戴姆勒-克莱斯勒/nrf 股份公司/nis ，/w 曾/d 在/p 多个/mq 市场/n 与/cc 销售/vn 相关/vn 的/ude1 职位/n 任职/v 。/w 此/rzs 后/f 他/rr 于/p 2007年/t 加入/v 梅赛德斯-奔驰/nrf (/w 中国/ns )/w [汽车/n 销售/vn]/nz 有限公司/nis ，/w 担任/v [销售/vn 与/cc 市场/n]/nz 执行/v 副总裁/nnt 。/w 他/rr 对/p [中国/ns 汽车/n 市场/n]/nz 有着/v 深刻/a 的/ude1 理解/vn ，/w 并/cc 在/p [汽车/n 销售/vn]/nz 和/cc 营销/vn 领域/n 上/f 积累/v 了/ule 丰富/a 的/ude1 经验/n 。/w 郝博/nr 先生/n 的/ude1 加入/vn ，/w 将/d 进一步/d 助推/vn 福建/ns 奔驰/vi 今后/t 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 开辟/v 福建/ns 奔驰/vi “/w 郝时代/nr ”/w 。/w 
