1月14日/t ，/w 最高人民法院/nto 作出/v 表彰/vn 全国/n 法院/nis [先进/a 个人/n]/nnt 的/ude1 决定/vn ，/w [武平县/ns 法院/nis]/nt [司法/n 行政/n 装备/n]/nz 管理/v 科/n 副科长/nnt 戴丽萍/nr 榜上有名/vl 。/w 
自/p 2008年3月/t 进入/v [武平县/ns 法院/nis]/nt 工作/vn 以来/f ，/w 戴丽萍/nr 根据/p 审判/vn 执行/v 工作/vn 的/ude1 需要/vn ，/w [建立/v 健全/v]/nz [后勤/n 管理/vn]/nz 相关/vn 机制/n ，/w 构建/v 以/p 审判/vn 工作/vn 为/p 核心/n 的/ude1 “/w 五大/n 系统/n ”/w 平台/n ，/w 加快/v [信息化/vn 建设/vn]/nz ，/w 提高/v 了/ule 法院/nis [工作/vn 效率/n]/nz ，/w 有效/a 增强/v 了/ule 法院/nis 工作/vn 的/ude1 透明度/n ，/w 也/d 真正/d 起到/v 了/ule 方便/a 群众/n 诉讼/vn 的/ude1 作用/n ，/w 进一步/d 提升/v 了/ule [司法/n 公信力/nz]/nz 。/w 2012年/t ，/w 戴丽萍/nr 曾/d 被/pbei 最高人民法院/nto 评为/v 全国/n 法院/nis 财务/n 工作/vn [先进/a 个人/n]/nnt 。/w （/w 通讯员/nnt 陈立烽/nr 谢雄/nr ）/w 
