萧峰/nr 阿朱/nrf 相/d 依偎/vi 

萧峰/nr 孑然一身/nz 

萧峰/nr 之/uzhi 泪/n 

真情/n 拥抱/v 

钟汉良/nr 版/n 乔峰/nr 
《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz [/w 微博/n ]/w 热/a 播/v ，/w 1月17日/t 精华版/nz 也/d 将/d 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz [/w 微博/n ]/w ，/w 昨晚/t (/w 1月15日/t )/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 将/d 上演/v 阿朱/nrf 被/pbei 萧峰/nr 一掌/nz 误杀/v 而/cc 死/v 。/w “/w 塞上/nz 牛羊/n 空/ng 许/v 约/d ，/w 香魂/nz 飘/v 去/vf 断/v 人/n 肠/n ”/w ，/w 这/rzv 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 最/d 悲情/nz 的/ude1 一幕/nz ，/w 戏/n 里/f 萧峰/nr 悲恸/a ，/w 戏/n 外/f 观众/n 虐/ag 哭/v 。/w 
