马英九/nr 昨天/t 上午/t 前往/v [台南/ns 空军/nis 基地/nis]/nt ，/w 参加/v [空军/nis 司令部/nnt]/nt 举行/v [第四/m 四/m 三/m 联队/n]/mq “/w 翔/vg 展/vg 项目/n 接/v 装/v 典礼/n ”/w 。/w 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 
人民网/nz 1月17日/t 电/n 据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 马英九/nr 昨天/t 南下/vn 台南/ns 主持/v 空军/nis “/w 翔/vg 展/vg 专案/n ”/w IDF/x [经国号/nz 战机/n]/nz 改良/vn 接/v 装/v 典礼/n ，/w 马英九/nr 表示/v ，/w [经国号/nz 战机/n]/nz 的/ude1 战机/n 可/v 说/v 是/vshi 一架/mq “/w 小/a F/x -/w 16/m ”/w ，/w 这次/r 性能/n 提升/v 后/f ，/w 某些/rz 性能/n 甚至/d 超越/v F/x -/w 16/m ；/w 台/q “/w 经国号/nz ”/w 战机/n 性能/n 提升/v 计划/n ，/w 其中/rz “/w 万剑遥/nr 攻/v [武器/n 系统/n]/nz ”/w 最/d 受/v 外界/n 瞩目/vi 。/w 
台/q 空军/nis 表示/v ，/w [万/d 剑/n]/mq 是/vshi 空对地/nz 巡弋/nz 导弹/n ，/w 射程/n 超过/v [两/q 百公里/nz]/mq 。/w 
此外/c ，/w 军方/n 透露/v ，/w 瞄准/v [雷达/n 回/v 波/n]/nz 、/w 专门/d 攻击/v 对方/n 雷达站/nis 的/ude1 天剑/nz [二/m A/x]/mq [反/vi 辐射/vn 飞弹/n]/nz ，/w 也/d 已/d 试射/v 成功/a ，/w 未来/t 也/d 将/d 配属/v 在/p 改良/vn 后/f 的/ude1 “/w 经国号/nz ”/w 战机/n 上/f 。/w 
