白岩松/nr 、/w 陈文茜/nr 周末/t 来/vf 厦/b “/w 斗嘴/vi ”/w 了/ule 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 本月/r 20日/t [厦门/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 2013/m 两岸/n 关注/v 》/w 将/d 如期/d 而/cc 至/p ，/w 除了/p 白岩松/nr ，/w 陈文茜/nr [两/q 大/a]/mq 名嘴/nz ，/w 出演/v 《/w [老/a 房/n 有喜/vi]/nz 》/w 、/w 让/v 我们/rr 爆笑/nz 不止/v 的/ude1 邰智源/nr ，/w 以及/cc 《/w 疯狂/a 的/ude1 赛车/vn 》/w 中/f 的/ude1 “/w 不良/a 商人/nnt ”/w 李法拉/nr （/w 九孔/nz ）/w 、/w 《/w [恶作剧/n 之/uzhi 吻/v]/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 湘/b 琴/n 爸爸/n ”/w 都/d 将/d 现身/v 节目/n 现场/s 。/w 
[第一/m 幕/q]/mq ：/w 当/p 白岩松/nr 遇上/v 陈文茜/nr 
他/rr ，/w 爱憎分明/vl ，/w 冷静/a 沉稳/a 、/w 观点/n 睿智/a 、/w 洞悉/v 世事/n ，/w 连续/a 数/n 年/qt 获/v 评/v 中国/ns “/w 最/d 具/vg 价值/n 主持人/nnt ”/w ；/w 
她/rr ，/w 特立独行/al ，/w [舌/n 灿/ag 莲花/n]/nz ，/w 锋芒毕露/vl ，/w 文采/n 出众/a ，/w 被/pbei 台湾/ns 媒体/n 称为/v 台湾/ns “/w 最/d 有/vyou 影响力/n 、/w 最/d 有/vyou 智慧/n 的/ude1 女人/n ”/w 。/w 
他/rr 和/cc 她/rr 在/p 各自/rr 的/ude1 舞台/n 上/f 闪光/n ，/w 相隔/v 一道/d 海峡/n ，/w 相互/d 欣赏/v ，/w 默默/d 关注/v 。/w 
他/rr 是/vshi 白岩松/nr ，/w 她/rr 是/vshi 陈文茜/nr 。/w 
直到/v 8年前/t ，/w [二/m 人/n]/mq 终于/d 有/vyou 了/ule 交集/v 。/w 白岩松/nr 赴/v 台/q 制作/v [系列/n 报道/v]/nz 《/w [岩松/nz 看/v 台湾/ns]/nz 》/w ，/w 而/cc 陈文茜/nr 正是/v 他/rr 采访/v 名单/n 中/f 的/ude1 一员/mq 。/w 采访/v 中/f ，/w 他们/rr 从/p 女性/n 自觉/a 聊/v 到/v 民族/n 大事/n ，/w 又/d 从/p 城市/n 性格/n 聊/v 到/v 政治/n 百态/nz 。/w 
他/rr 问/v 她/rr ：/w “/w 有一天/d ，/w 在/p 我们/rr 还/d 都/d 没有/v 年老/vn 的/ude1 时候/n ，/w 甚至/d 比/p 我们/rr 想像/v 得/ude3 快一点/nz ，/w [海峡/n 两岸/n]/nz 的/ude1 问题/n 得到/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 解决/vn ，/w 并且/c 双方/n 都/d 接受/v 了/ule ，/w 你/rr 会/v 热泪盈眶/al 吗/y ？/w ”/w 
她/rr 对/p 他/rr 说/v ，/w 她/rr 就/d 想/v 做/v 民族/n 大事/n ，/w 民族/n 大事/n 是/vshi 什么/ry ，/w 就是/v 两岸/n 。/w 
智者/n 交锋/vi ，/w 既有/v 侠骨/n 柔肠/nz ，/w 也/d 少不了/vl 暗潮/n 涌动/v 。/w 这次/r 的/ude1 采访/vn ，/w 他们/rr 对/p 对方/n 以及/cc 对岸/s 都/d 有/vyou 了/ule 更深/d 的/ude1 了解/vn 。/w 
时隔/v 八年/t ，/w 白岩松/nr 与/cc 陈文茜/nr 厦门/ns 再聚首/nz 。/w “/w [唇/ng 枪/n 舌战/v]/nz ”/w 中/f ，/w 他们/rr 将/d 带领/v 我们/rr 读懂/v 大陆/ns 、/w 读懂/v 台湾/ns 。/w 在/p 这个/rz 两岸/n 一家/n 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 他们/rr 将/d 擦/v 出/vf 什么样/ryv 的/ude1 火花/n ？/w 让/v 人/n 期待/v 。/w 
[第二/m 幕/q]/mq ：/w 台湾/ns 模仿/v 之/uzhi 神/n 倾力/v 打造/v 《/w 2013/m 台湾/ns 这/rzv 一年/mq 》/w 
还/d 记得/v 那个/rz 出演/v 《/w [老/a 房/n 有喜/vi]/nz 》/w ，/w 让/v 我们/rr 爆笑/nz 不止/v 的/ude1 邰智源/nr 吗/y ？/w 还/d 记得/v 那个/rz 素有/v “/w 帅哥/n 杀手/nnd ”/w 封号/n 的/ude1 谐星/nz 九孔/nz 吗/y ？/w 还/d 记得/v 我们/rr 一起/s 追/v 剧/n 的/ude1 《/w [恶作剧/n 之/uzhi 吻/v]/nz 》/w 中/f ，/w 湘/b 琴/n 她/rr 爸/n 唐从圣/nr 吗/y ？/w 还/d 记得/v 高喊/v “/w 解闷/v ！/w 救/v 台湾/ns ！/w ”/w 的/ude1 台湾/ns 政治/n 模仿秀/nz 《/w [全民/n 大/a 闷/v 锅/n]/nz 》/w 吗/y ？/w 
2013年/t ，/w 风靡/v 台湾/ns 十余载/m 的/ude1 《/w 全民/n 》/w 系列/n 模仿秀/nz 宣告/v 停播/nz ，/w 引发/v 两岸/n 模仿秀/nz 拥趸/nz 不胜/d 唏嘘/vi ，/w 而/cc 此次/rz 在/p 2013/m [厦门/ns 卫视/n]/nz “/w 两岸/n 关注/v ”/w 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 我们/rr 将/d 重温/v 阔别/v 多/a 时/ng 的/ude1 经典/n 记忆/n 。/w 台湾/ns 模仿/v 之/uzhi 神/n 邰智源/nr 、/w 郭子乾/nr 、/w 九孔/nz 、/w 唐从圣/nr 、/w 洪都拉斯/nsf 、/w 白云/n …/w …/w 等/udeng 搞笑/vi 大/a 咖/n 诸/rz 神/n 归位/vi ，/w 首次/m 携手/vd 登/v “/w 陆/ng ”/w ，/w 同台/vd 上演/v 政治/n 模仿秀/nz “/w 2013/m 台湾/ns 这/rzv 一年/mq ”/w ，/w 将/d 为/p 两岸/n 观众/n 呈现/v 一台/mq 在/p 笑声/n 背后/f 留/v 有/vyou 余味/n 的/ude1 精彩/a 大戏/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 大陆/ns 媒体/n 以/p 舞台剧/n 形式/n 表现/v 新闻/n 事件/n 的/ude1 首次/m 尝试/v 。/w 
[第三/m 幕/q]/mq ：/w 回望/v 2013/m 叩问/nz 2014/m 
“/w 2013/m 两岸/n 关注/v ”/w 年度/n 活动/vn 包括/v [两/q 大/a]/mq 方面/n 内容/n ：/w 2013/m 年度/n 十大/mq “/w 两岸/n 关注/v ”/w 事件/n 发布/v 和/cc “/w 叩问/nz 2014/m ”/w 五大/n 议题/n 发布/v 。/w 
张铭清/nr 、/w 邱毅/nr 、/w 刘国深/nr 、/w 闫肖锋/nr 、/w 朱学东/nr 、/w 蒋昌建/nr 、/w 张友骅/nr 等/udeng 众多/a 两岸/n 知名/a [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 、/w 多家/mq 台/q 研/v 院/n 及/cc 精英/n 媒体/n 团队/n 联手/vd 打造/v ，/w 重磅/n 嘉宾/n 巅峰/n 对话/vn ，/w 共同/d 回顾/v [2013/m 十大/mq]/mq 新闻/n 事件/n ，/w 节目/n 将/d 于/p 2014年1月20日19/t ：/w 30/m 播出/v ，/w 敬请/v 市民/n 收看/v 。/w （/w 记者/nnt 林伟杰/nr ）/w 
