开篇/n 语/ng 
美丽/a 厦门/ns ，/w [实体/n 经济/n]/nz 是/vshi 重要/a 支撑/v 。/w 
在/p 刚刚/d 召开/v 的/ude1 省/n “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 省长/nnt 苏树林/nr 一针见血/dl 地/ude2 指出/v ，/w 厦门/ns 要/v “/w 又/d 富/vg 又/d 美/b ”/w ，/w 一定/b 要/v 优化/vn 发展/vn 二/m 产/v ，/w 不/d 发展/vn 二/m 产/v 没有/v 出路/n ；/w 不/d 发展/vn 二/m 产/v ，/w 厦门/ns 强/a 不/d 了/ule ；/w 不/d 发展/vn 二/m 产/v ，/w 厦门/ns 三产/n 没有/v 服务/vn 对象/n 。/w 
最新/a 经济/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w [工业/n 经济/n]/nz 拉动/v 了/ule 厦门/ns 过半/vi GDP/x ，/w 依旧/z 是/vshi 这/rzv 座/q 城市/n 最/d 强劲/a 的/ude1 引擎/n 。/w 
在/p “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 战略/n 快速/d 推动/v 的/ude1 同时/c ，/w 厦门/ns 工业/n 坚定/a 地/ude2 迈/v 上/f 了/ule 转型/vn 升级/vi 的/ude1 道路/n 。/w 因此/c ，/w 本报/rz 即/v 日/b 起/vf 推出/v “/w 厦门/ns 工业/n [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 之/uzhi 路/n ”/w [系列/n 报道/v]/nz ，/w 解读/v 厦门/ns [工业/n 经济/n]/nz 的/ude1 成就/n ，/w 还原/vi 厦门/ns 工业/n 的/ude1 转型/vn 升级/vi 路线/n ，/w 也/d 思考/v 厦门/ns 工业/n 的/ude1 短板/nz 与/cc 未来/t 。/w 
增速/n 工业/n 好/a 于/p GDP/x 和/cc 三产/n 
从/p 去年/t 年底/f 以来/f ，/w [厦门市/ns 经发局/nis 经济/n 运行/vn 处/n]/nt 就/d 紧盯/nz 着/uzhe 各方/r 上报/vi 的/ude1 数据/n ，/w 以/p 这些/rz 数据/n 科学/n 测算/v 出/vf 的/ude1 [工业/n 经济/n]/nz 脉络/n ，/w 被/pbei 视为/v 厦门/ns [工业/n 经济/n]/nz 过去/vf 一年/mq 发展/vn 的/ude1 “/w 晴雨表/n ”/w 。/w 
“/w 去年/t 新/a 投产/vi 的/ude1 大/a 项目/n 少/a ，/w 还/d 面临/v 着/uzhe 大/a 企业/n 减产/v ，/w 工业/n 形势/n 可谓/v 严峻/a 。/w ”/w [经济/n 运行/vn 处/n]/nz 有关/v 负责人/nnt 坦言/v ，/w 受/v 国内外/s 经济/n 缓慢/a 复苏/vi 影响/vn ，/w 去年/t 对于/p [工业/n 经济/n]/nz 来说/uls 是/vshi 困难/an 的/ude1 一年/mq 。/w 
但/c 目前/t 最新/a 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 让/v 厦门/ns “/w 工业/n 人/n ”/w 稍稍/d 松/ng 了/ule 一口气/d —/w —/w 去年/t 前/f 11个月/t ，/w 厦门/ns 工业/n 对/p GDP/x 增长/v 的/ude1 贡献率/n 达/v 57%/m ，/w 比/p 三产/n 的/ude1 [38/m ./w 7/m %/w 高/a]/mq 出/vf [18/m ./w 3/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 规模/n [工业/n 增加值/n]/nz [1035/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n [2648/m 亿元/q]/mq GDP/x 的/ude1 39.1%/m ；/w 规模/n [工业/n 增加值/n]/nz 增速/n 达/v 12.4%/m ，/w 比/p 全市/n GDP/x 和/cc 三产/n 增速/n 分别/d 快/a 2.6/m 和/cc [4/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
其中/rz ，/w 在/p 全市/n [规模/n 以上/f 工业/n 企业/n]/nz 中/f ，/w [高新技术/n 企业/n]/nz 以/p 占/v 23%/m 的/ude1 企业/n 数/n ，/w 创造/v 了/ule 41.48%/m 的/ude1 产值/n ，/w 对/p 工业/n [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 贡献率/n 超过/v 95%/m 。/w 
也/d 在/p 与/cc 全国/n 类似/a 城市/n 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 跑出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 风采/n 。/w 前/f 11个月/t ，/w 厦门/ns [工业/n 增加值/n]/nz 增速比/nz 全国/n [平均/a 水平/n]/nz （/w 9.7%/m ）/w 高/a 出/vf [2/m ./w 7/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 在/p 外向/a 度/qv 较高/ad 的/ude1 城市/n 中/f 居首位/nz 。/w 
过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 厦门/ns 工业/n 对/p 厦门/ns 经济/n 还/d 贡献/n 出/vf 多个/mq “/w 过半/vi ”/w —/w —/w 工业/n 税收/n 占/v 全市/n [财政/n 收入/n]/nz [50/m %/w 以上/f]/mq ；/w 工业品/n [出口/vn 交货值/n]/nz 占/v 全市/n [外贸/n 出口/vn]/nz 约/d 70%/m ；/w 全部/m 工业/n [从业/b 人员/n]/nz 占/v 全市/n [从业/b 人员/n]/nz 数/n 约/d 50%/m 。/w 
这些/rz 漂亮/a 的/ude1 数据/n 进一步/d 显示/v ，/w 工业/n 作为/p 推动/v 厦门/ns 经济/n 快速/d 发展/vn 的/ude1 主导/n 力量/n ，/w 依然/d 强劲/a 如/v 一/m 。/w 
动向/n 工业/n 更加/d 注重/v 提/v 质/ng 增效/v 
在/p 这份/r 答卷/n 上/f ，/w 厦门/ns 工业/n 巨头/n 的/ude1 表现/vn ，/w 依然/d 最为/d 抢眼/a 。/w 
作为/p 厦门/ns 第一/m 工业/n 大户/n ，/w 已/d 在/p 厦门/ns 经营/vn 15年/t 的/ude1 戴尔/ntc ，/w 近年来/dl 的/ude1 产值/n 一家/n 独占/v 厦门/ns 产值/n [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 约/d 十分之一/m 。/w 去年/t ，/w 戴尔/ntc 成都/ns 基地/nis 正式/ad 投产/vi ，/w 但/c 这/rzv 并/cc 没有/v 使/v 其/rz 在/p 厦门/ns 做/v “/w 减法/n ”/w ，/w 由于/p 台湾/ns 和/cc [东南亚/nsf 市场/n]/nz 的/ude1 一些/mq 订单/n 生产/vn 纷纷/d 转移/v 厦门/ns ，/w 厦门/ns 依旧/z 是/vshi 这/rzv 一/m 世界/n [500/m 强/a]/mq 在/p 中国/ns 的/ude1 “/w 第一/m 基地/nis ”/w 。/w 而/cc 戴尔/ntc 依然/d 坐/v 上/f 了/ule 厦门/ns 工业/n 冠军/nnt 的/ude1 宝座/n 。/w 
不仅/c 戴尔/ntc ，/w 冠捷/nz 显示/v 、/w 宸/ng 鸿/ag 科技/n 和/cc [联想/vi 移动/vn]/ntc 等/udeng 一批/mq [先进/a 制造业/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 去年/t 都/d 用/p 超/v [百/m 亿元/q]/mq 的/ude1 产值/n ，/w 不仅/c 为/p 厦门/ns 工业/n 带来/v 量/n 的/ude1 增长/vn ，/w 也/d 带来/v 了/ule 质/ng 的/ude1 提升/vn 。/w 
而/cc 以/p 提升/v 技术/n 为/p 核心/n 的/ude1 创新/vn 带来/v 的/ude1 “/w 质/ng ”/w ，/w 也/d 为/p 厦门/ns 工业/n 的/ude1 竞争力/n 带来/v 了/ule 强大/a 的/ude1 后劲/n 。/w 过去/vf 一年/mq 来/vf ，/w 厦门市/ns 组织/n 的/ude1 [两/q 批/q]/mq [高新技术/n 企业/n 认定/v]/nz 中/f ，/w [104/m 家/q]/mq 新/a 认定/v 高企/nr 已/d 报/n 国家/n 高企/nr 认定/v 办/v 备案/vn ，/w 预计/v 新增/v 产值/n [180/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 冠捷/nz 显示/v 科技/n （/w 厦门/ns ）/w 有限公司/nis 今年/t 预计/v 实现/vn [工业/n 总产值/n]/nz [125/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi 继/vg 宸/ng 鸿/ag 科技/n 和/cc [联想/vi 移动/vn]/ntc 后/f 厦门市/ns [第三/m 家/q]/mq 收入/n 超/v [百/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [高新技术/n 企业/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 厦门/ns 全市/n 资格/n 有效/a 的/ude1 [高新技术/n 企业/n]/nz [750/m 家/q]/mq ，/w 占/v 全省/n [高新技术/n 企业/n]/nz 总数/n 近/a 一半/m 。/w 
正是/v 靠/v 着/uzhe 技术/n 突破/v ，/w 10年前/t 还是/c 一个/mq 小/a 厂房/n 的/ude1 弘/nz 信/n 电子/n 现在/t 已经/d 成长/vi 为/p [柔性/n 电路板/n]/nz 生产/vn 的/ude1 中国/ns 民/ng 企/ng “/w 老大/n ”/w ，/w 并/cc [走向/v 世界/n]/nz [电子/n 行业/n]/nz 的/ude1 领军/d 企业/n 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 去年/t 一年/mq ，/w 有/vyou 近/a [160/m 家/q]/mq 企业/n 跨过/v 了/ule 产值/n [2000/m 万元/q]/mq 这个/rz 门槛/n ，/w 从/p 规/ng 下/f 企业/n “/w 晋级/vi ”/w 到/v [规模/n 企业/n]/nz ，/w 将/d 厦门/ns [规模/n 企业/n]/nz 的/ude1 数量/n 增加/v 到/v 了/ule 目前/t 的/ude1 [1662/m 家/q]/mq 。/w 
带动/v [龙头/n 企业/n]/nz 示范/vn 带动/v 明显/a 
过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 对于/p 达/v 运/vn 精密/a （/w 厦门/ns ）/w 有限公司/nis 来说/uls ，/w 是/vshi 值得/v 记录/vn 的/ude1 年份/n 。/w 在/p 创业/vn 6年/t 后/f ，/w 这个/rz 开始/v 产值/n 仅/d [1/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 的/ude1 企业/n ，/w 成功/a 进入/v 厦门/ns “/w [百/m 亿/m 级/q]/mq 企业/n ”/w 名录/n 。/w 至此/d ，/w 厦门/ns 产值/n 在/p [百/m 亿元/q]/mq 以上/f 的/ude1 企业/n 也/d 达到/v 了/ule [8/m 家/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 厦门/ns 全市/n 产值/n 超/v 亿元/q 的/ude1 企业/n 有/vyou [473/m 家/q]/mq ，/w 产值/n [4000/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 规模/n [工业/n 产值/n]/nz 的/ude1 90.3%/m 。/w 其中/rz ，/w 产值/n [10/m 亿元/q]/mq 以上/f 的/ude1 企业/n 共有/v [59/m 家/q]/mq ；/w 产值/n 在/p [50/m 亿元/q]/mq 以上/f 的/ude1 企业/n 共有/v [15/m 家/q]/mq 。/w 
在/p [龙头/n 企业/n]/nz 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 产业链/n 在/p 拉长/v 做/v 大/a 。/w 2012年/t 厦门/ns 重点/n 培育/v 的/ude1 [13/m 条/q]/mq 产业链/n [工业/n 总产值/n]/nz [3028/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 的/ude1 68.3%/m ，/w 对/p 全市/n 工业/n [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 贡献率/n 为/p 132.2%/m ，/w 拉动/v [工业/n 总产值/n]/nz 增长/v [17/m ./w 3/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 其中/rz ，/w 有/vyou [6/m 条/q]/mq 产业链/n 的/ude1 产值/n 突破/v [百/m 亿元/q]/mq 大关/n 。/w 
一批/mq 高端/nz 、/w [高新/nz 企业/n]/nz 的/ude1 崛起/vn ，/w 不仅/c 填补/v 了/ule 产业链/n 的/ude1 空白/n ，/w 也/d 为/p 厦门/ns [工业/n 经济/n]/nz 升级/vi 之/uzhi 路/n 铺/v 上/f 了/ule 更为/d 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
2013年/t ，/w [厦门/ns 天马/nz 微电子/n 有限公司/nis]/ntc [第/m 5/m ./w 5/m 代/q]/mq [低温/n 多晶硅/n]/nz （/w LTPS/x ）/w TFT/x -/w LCD/x 生产线/n 在/p 厦门/ns 火炬/n 高新区/nz 投产/vi ，/w 这/rzv 条/q 生产线/n 有一个/mq 让/v 人/n 艳羡/vn 的/ude1 亮点/n ：/w 国内/s [第一/m 条/q]/mq 、/w 全球/n [第二/m 条/q]/mq 。/w 
像/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 全球/n 第一/m ”/w 、/w “/w 国内/s 第一/m ”/w 正/d [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 在/p 厦门/ns 诞生/vi ，/w 而/cc 厦门/ns 工业/n 也/d 靠/v 着/uzhe 这/rzv [一个/mq 个/q]/mq “/w 第一/m ”/w ，/w 打造/v 出/vf 在/p 国内/s 乃至/c 全球/n 的/ude1 影响力/n 。/w 比如/v ，/w 厦门/ns 宸/ng 鸿/ag 科技/n 打造/v 的/ude1 全球/n 最大/gm 的/ude1 触/v 控/vn 显示屏/n 生产/v 基地/nis ；/w 北大/n 之/uzhi 路/n 生产/vn 的/ude1 全球/n 首/q 支/q 用于/v 临床/vn 的/ude1 神经生长因子/gb 药品/n ；/w [美亚/nz 柏科/nr]/nz 自主/vd 研发/v 出/vf 国内/s 首/q 套/q 互联网/n [监控/vn 系统/n]/nz …/w …/w 
数/n 说/v 工业/n 
●/w [1035/m ./w 25/m 亿元/q]/mq 。/w 2013年前11/t 个/q 月/n ，/w 厦门市/ns 规模/n [工业/n 增加值/n]/nz 累计/vd 完成/v [1035/m ./w 25/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 12.4%/m ；/w 规模/n [工业/n 产值/n]/nz 累计/vd 完成/v [4228/m ./w 20/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 13.3%/m 。/w 
●/w 全省/n 第1/m 。/w 工业/n 产销率/n 累计/vd 98.94%/m ，/w 同比/n 提高/v [0/m ./w 01/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 位居/v 全省/n [第/m 1/m 位/q]/mq 。/w 
●/w [90/m 家/q]/mq 。/w 在/p 全市/n [150/m 家/q]/mq 重点/n [工业/n 企业/n]/nz 中/f ，/w 产值/n 增长/v 的/ude1 有/vyou [90/m 家/q]/mq ，/w 增长/v 面/nf 达到/v [六/m 成/v]/mq 。/w 其中/rz ，/w 产值/n 净增/v 亿元/q 以上/f 的/ude1 有/vyou [48/m 家/q]/mq ，/w 产值/n 增长/v （/w 现价/n ）/w 超过/v 20%/m 的/ude1 有/vyou [42/m 家/q]/mq 。/w 
●/w [4000/m 亿元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 厦门/ns 产值/n 超/v 亿元/q 的/ude1 企业/n 有/vyou [473/m 家/q]/mq ，/w 产值/n [4000/m 亿元/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 规模/n [工业/n 产值/n]/nz 的/ude1 90.3%/m 。/w 其中/rz 产值/n [10/m 亿元/q]/mq 以上/f 的/ude1 企业/n 有/vyou [59/m 家/q]/mq ，/w 产值/n 在/p [50/m 亿元/q]/mq 以上/f 的/ude1 企业/n 有/vyou [15/m 家/q]/mq 。/w 
●/w 95%/m 。/w 在/p 全市/n [规模/n 以上/f 工业/n 企业/n]/nz 中/f ，/w [高新技术/n 企业/n]/nz 以/p 23%/m 的/ude1 企业/n 数/n 创造/v 了/ule 41.48%/m 的/ude1 产值/n ，/w 对/p 工业/n [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 贡献率/n 超过/v 95%/m 。/w 
[记者/nnt 观察/v]/nz 
[两/q 大/a]/mq 因素/n 影响/v 工业/n 后劲/n 
厦门/ns 工业/n 发展/vn 主要/b 依赖/v 一些/mq 大型/b [工业/n 企业/n]/nz ，/w 如/v 戴尔/ntc 、/w 达/v 运/vn 精密/a 、/w [友/ng 达/v 光电/b]/nz 、/w 宸/ng 鸿/ag 科技/n 、/w [联想/vi 移动/vn]/ntc 、/w ABB/x 、/w [金龙/ntc 汽车/n]/ntc 等/udeng 一批/mq 大/a 企业/n ，/w 就/d 贡献/n 了/ule 厦门/ns [工业/n 产值/n]/nz 的/ude1 半壁江山/n 。/w 
这些/rz 工业/n 龙头/n 扮/v 靓/n 了/ule 厦门/ns [工业/n 经济/n]/nz ，/w 但/c 也/d 让/v 我们/rr 看到/v 隐忧/n 。/w 
一些/mq 工业/n 巨头/n 在/p 厦门/ns 的/ude1 业绩/n 增速/n 放缓/v 。/w 主要/b 是/vshi 厦门/ns [经济/n 外向/a 度/qv]/nz 较高/ad ，/w 受/v [人民币/n 升值/vi]/nz 、/w 国际/n [市场/n 疲软/a]/nz 、/w 内需/n 难以/d 拉动/v 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w 许多/mq 以/p 出口/vn 为主/vi 或/c 比重/n 较大/d 的/ude1 [工业/n 企业/n]/nz ，/w 生存/vi 更加/d 困难/an ，/w 利润率/n 明显/a 下滑/vi 。/w 
我们/rr 还/d 注意到/v ，/w 有/vyou 增长/v 潜力/n 的/ude1 龙头/n 项目/n 、/w 大/a 项目/n 、/w 好/a 项目/n ，/w 这几年/mq 厦门/ns 引进/v 来/vf 的/ude1 并不/d 多/a 。/w 一位/mq 招商/vn 人员/n 更是/d 直言/vi ，/w 近年来/dl 新的/a 工业/n 龙头/n 项目/n 落户/vi 厦门/ns 的/ude1 并不/d 多/a 。/w 
此外/c ，/w [近几年/qt 来/vf]/nz 厦门/ns 用于/v 增加/vn 设备/n 和/cc 提高/v 工艺/n 水平/n 的/ude1 工业/n [固定资产/n 投资/vn]/nz 一直/d 徘徊/vi 不/d 前/f ，/w 使得/vi 工业/n 增长/v 乏力/a 。/w 
如何/ryv 聚合/vi 全市/n 优势/n 资源/n 引进/v 龙头/n ？/w 如何/ryv 创新/vi 机制/n 培育/v 龙头/n ？/w 如何/ryv 推动/v 企业/n 增加/v 工业/n [固定资产/n 投资/vn]/nz 的/ude1 积极性/n ？/w 这些/rz ，/w 都/d 事关/v 厦门/ns 工业/n 后劲/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 易福进/nr 张顺和/nr ）/w 
