记者/nnt 16日/t 获悉/v ，/w 马尾/ns 今年/t 为民/v 办实事/nz 项目/n 确定/v ，/w 包括/v 新增/v [16/m 个/q]/mq 便民/v 自行车/n 站点/n 、/w 建成/v [马尾/ns 青洲/ns 公交/b 枢纽站/nz]/nt 、/w 建设/v [马尾/ns 图书馆/nis]/nt 等/udeng 。/w 
教育/v 方面/n ，/w 马尾/ns 将/d 投入/v [5921/m ./w 69/m 万元/q]/mq 建设/v [福建/ns 师范大学/nis]/ntu 第二/m 附属/v 小学/nis 项目/n ，/w 改扩建/vn 福州市/ns 马尾/ns 第三/m [实验/vn 幼儿园/nis]/nt ，/w 新建/v 福州市/ns 亭/ng 江/n [中心/nis 小学/nis]/nts 二期/b 综合楼/n 。/w 这/rzv [3/m 个/q]/mq 项目/n 均/d 在/p 今年/t 竣工/vi 并/cc 投入/v 使用/vn 。/w 
[医疗/n 卫生/an]/nz 方面/n ，/w 投入/v [1100/m 万元/q]/mq 提升/v [福州/ns 开发区/ns 医院/nis]/nt [医疗/n 设备/n]/nz ，/w 新增/v [100/m 张/q]/mq 床位/n ;/w 投入/v [250/m 万元/q]/mq 建设/v 罗星/nr [社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nis (/w 尚锦/nr 小区/n )/w 用房/n 装修/vn 及/cc 配套/v 设备/n 。/w 
[公共/b 交通/n]/nz 方面/n ，/w 投入/v [7000/m 万元/q]/mq 建设/v [马尾/ns 青洲/ns 公交/b 枢纽站/nz]/nt ，/w [建设/vn 项目/n]/nz 包含/v [七/m 层/qv]/mq 综合楼/n 、/w 地下室/n 一层/mq 、/w 调度室/n 一个/mq 、/w 进出口/v 岗亭/n ，/w 力争/v 今年/t 9月/t 前/f 完工/vi 投/v 用/p 。/w 投入/v [600/m 万元/q]/mq 建设/v 福州/ns 公共/b 便民/v 自行车/n (/w 二期/b )/w 工程/n ，/w 新增/v 公共/b 便民/v 自行车/n 站点/n [16/m 个/q]/mq 。/w 投入/v [300/m 万元/q]/mq 建设/vn [104/m 国道/n]/mq 亭/ng 江/n [公交/b 站台/n]/nz ，/w 新增/v [公交/b 站台/n]/nz [30/m 个/q]/mq ，/w 年/qt 内/f 完成/v 。/w 
文化/n 体育/n 方面/n ，/w 投资/vn [1/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 建设/v [马尾/ns 图书馆/nis]/nt 。/w 投入/v [300/m 万元/q]/mq 实施/v [全民/n 健身/vn 工程/n]/nz ，/w 更换/v 、/w 新建/v [健身/vn 路径/n]/nz [45/m 条/q]/mq ，/w 提升/v 改造/vn [5/m 片/q]/mq 篮球场/n 。/w 
[社会/n 保障/vn]/nz 方面/n ，/w 举行/v 金秋/t 助学/vn 活动/vn ，/w 资助/v 马尾区/ns [120/m 名/q]/mq 困难/an 学生/nnt 。/w 实行/v [外来/b 务工人员/nnd]/nz 困难/an 临时/b 救助/vn 。/w 
此外/c ，/w 该区/r 还/d 将/d 建设/v 琅岐/nz 饮水/n 工程/n 及/cc 平安/a 马尾/ns 创建/v 工程/n ，/w 在/p 马尾/ns [29/m 处/n]/mq 重要/a 路段/n 建设/v [治安/n 卡口/v]/nz 防/v 控/vn 内圈/nz 智能/n 流媒体/nz [车牌/n 识别/vn 系统/n]/nz 等/udeng 。/w 
据悉/v ，/w 马尾/ns 去年/t 共/d 安排/v 为民/v 办实事/nz 项目/n [12/m 项/q]/mq ，/w 除/p [两/q 所/usuo]/mq 学校/nis [建设/vn 工程/n]/nz 尚未/d 完工/vi 外/f ，/w 其余/rz 项目/n 均/d 已完成/v ，/w 共/d 完成/v 投资/vn [30909/m ./w 82/m 万元/q]/mq 。/w 邱泉盛/nr 
