人民网/nz 福州/ns 1月17日/t （/w 刘兰辉/nr ）/w 与/cc 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 而/cc 损失/n 21万/m 的/ude1 女星/nnd 汤唯/nr 相比/vi ，/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 的/ude1 普通/a 储户/n 们/k 则/d 要/v 幸运/a 得/ude3 多——/nrf [兴业/v 银行/nis]/ntcb 获悉/v ，/w 2014年1月份/t ，/w 短短/z 两周/mq 内/f ，/w [两/q 起/vf]/mq 涉及/v 金额/n 共/d [250/m 万元/q]/mq 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 先后/d 被/pbei 该行/r 武汉/ns 分行/n 成功/a 拦截/v ，/w 而/cc 2013年/t [兴业/v 银行/nis]/ntcb 发现/v 的/ude1 [26/m 起/vf]/mq [电信/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 有/vyou [25/m 起/vf]/mq 成功/a 拦截/v ，/w 已/d 为/p 储户/n 挽回/v 资金/n 损失/n 250多万元/m 。/w 
“/w 春节/t 前/f ，/w 骗子们/nz 企图/v 骗/vn 一笔/mq ‘/w 过年/vi 费/n ’/w ，/w 我们/rr 全行/n [营业/vn 网点/n]/nz 已/d 加大/v 拦截/vn 力度/n 。/w ”/w [兴业/v 银行/nis 监察/vn 保卫部/nis]/nt 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 近年来/dl [电信/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 在/p 银行/nis 案/ng 类/q 中/f 占/v 比/p [呈/v 上升/vi 趋势/n]/nz 。/w “/w 不法分子/n 主要/b 利用/v 短信/n 或/c 电话/n ，/w 编造/v 各种/rz 身份/n 和/cc 理由/n ，/w 诱骗/v 事主/n 的/ude1 [身份证/n 号/q]/nz 、/w 卡/n 号/q 、/w 密码/n 或/c 直接/ad 要求/n 汇款/n 、/w 转账/vn ，/w 骗取/v 钱财/n 。/w ”/w 
诈骗/v 手段/n 虽然/c 繁多/a ，/w 但/c 记者/nnt 发现/v ，/w 利用/v 人们/n 的/ude1 恐惧/an 和/cc [贪婪/a 心理/n]/nz ，/w 是/vshi 骗子们/nz 惯用/vn 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 伎俩/n 。/w 
招数/n 一/m ：/w “/w 公检法/n ”/w 索/vg 金/b 
冒充/v “/w 公检法/n ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 危言/nz 恐吓/v 、/w 制造/vn 恐惧/an ，/w 已/d 成为/v 近年/t [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 主要/b 招数/n 。/w 
近日/t ，/w 女星/nnd 汤唯/nr 在/p 上海/ns 拍戏/vi 期间/f 遭/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 21万/m 的/ude1 细节/n 被/pbei 媒体/n 曝光/vi 。/w 据/p 报道/v ，/w 当时/t 汤唯/nr 接到/v 一个/mq 自称/v 警方/n 的/ude1 诈骗/vn 电话/n ，/w 然后/c 便/d 按照/p 对方/n 要求/n 去/vf 银行/nis 办理/v 了/ule 转账/vn 手续/n 。/w 
无独有偶/bl ，/w [前段/t 时间/n]/nz ，/w 远在/v 北京/ns 的/ude1 市民/n 郭秀兰/nr 竟然/d 也/d 接到/v 了/ule 来自/v “/w 上海/ns 警方/n ”/w 的/ude1 电话/n 。/w 电话/n 中/f 的/ude1 “/w [上海市/ns 公安局/nis]/nto 朱警官/nr ”/w 言辞/n 严厉/a ，/w 声称/v 郭秀兰/nr 与/cc 一起/s 大型/b 贩毒/vn 案件/n 有关/vn ，/w 要求/n 她/rr 上报/vi 存款/n 情况/n ，/w 并/cc 将/d 存款/n 转/v 到/v “/w 国务院/nt ”/w 内部/f 账户/n 上/f ，/w 待/vi 案件/n 查清/v 后/f 方可/d 退回/v ,/w 否则/c ，/w 一经/d 查出/v 立即/d 上缴/v “/w 国库/n ”/w 。/w 对方/n 还/d 强调/v 不许/d 告诉/v 子女/n ，/w 不要/d 理会/v 银行/nis 询问/v 。/w 
郭秀兰/nr 顿时/d 被/pbei 吓住/nz 了/ule ，/w 赶紧/d 将/d 其/rz 在/p [兴业/v 银行/nis]/ntcb 的/ude1 存款/n 情况/n 告知/v “/w 朱警官/nr ”/w ，/w 并/cc 按/p 对方/n 要求/n 来到/v [兴业/v 银行/nis 北京/ns 分行/n 望京/nz 支行/n 营业厅/nis]/nt 转账/vn 汇款/n 。/w 该行/r 柜员/nnd 刘砚晖/nr 见/v 郭秀兰/nr 神色/n 慌张/a ，/w 闻讯/vi 之后/f 察觉/v 是/vshi [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 便/d 安抚/v 劝阻/vn 郭秀兰/nr 汇款/n ，/w 并/cc 向/p 110/m 报警/vn 。/w 通过/p 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 民警/nnt 对/p 案件/n 的/ude1 联合/vn 分析/vn ，/w 郭秀兰/nr 终于/d 相信/v 这/rzv 是/vshi 一起/s [电话/n 诈骗/vn]/nz 。/w 
对此/d ，/w [兴业/v 银行/nis 合肥/ns 分行/n]/nz 理财/vn 经理/nnt 刘俊/nr 深有感触/vl 。/w 2013年12月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 刘俊/nr 的/ude1 客户/n 蒲芳/nr 神情/n 紧张/a 地/ude2 来到/v 贵宾/n 理财/vn 室/n ，/w 称/v 接到/v 电信局/nis 业务员/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 说/v 她/rr 的/ude1 信用卡/n 欠款/n [17555/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 声称/v 如/v 不/d 还/d 清/tg 将/d 实施/v 抓捕/v 。/w 刚开始/nz ，/w 蒲芳/nr 对此/d 表示/v 怀疑/vn ，/w 因为/c 她/rr 并未/d 办理/v 过/uguo 信用卡/n ，/w 但/c 对方/n 随即/d 给/p 了/ule 她/rr 某/rz 公安局/nis 的/ude1 电话/n ，/w 电话/n 接通/v 后/f ，/w 在/p “/w 杨警官/nr ”/w 的/ude1 逐步/d 诱骗/v 下/f ，/w 蒲芳/nr 便/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 相关/vn 信息/n 透露/v 给/p 了/ule 对方/n 。/w 结合/v [金融/n 安全/an]/nz 知识/n ，/w 刘俊/nr 判定/v 此事/r 为/p 典型/n 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 立刻/d 向/p 分行/n 报告/n ，/w 并/cc 耐心/a 向/p 蒲芳/nr 讲解/v ，/w 避免/v 了/ule 她/rr 的/ude1 资金/n 损失/n 。/w 
