据悉/v ，/w 17日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 昔日/t 山西/ns 柳林/ns 首富/n 、/w [山西/ns 联盛/nz 集团/nis]/nt [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 邢利斌/nr 被/pbei 诉/vg 案件/n 将/d 在/p 香港/ns 聆讯/nz 。/w 对于/p 大众/ntc 而言/uls ，/w 你/rr 可能/v 没有/v 听说/v 过/uguo 煤老板/nz 邢利斌/nr ，/w 但是/c 7000万/m 嫁/v 女/b 事件/n 却/d 一定/b “/w 如雷贯耳/vl ”/w 。/w 从/p 嫁/v 女/b 的/ude1 “/w 一掷千金/vl ”/w ，/w 到/v 负债累累/vl 和/cc 随之而来/vl 的/ude1 诉讼/vn ，/w 这位/r 中国/ns 式/k “/w 土豪/n ”/w 的/ude1 落寞/a 也/d 给/p 世人/n 带来/v 无限/b 的/ude1 感叹/vn 。/w 
债务/n 困境/n 未解/nz 3亿/m 资产/n 或/c 再/d 遭/v 冻结/vn 
据/p [星岛/nz 日报/n]/nz 报道/v ，/w 曾/d 于/p 2012年/t 豪/ag 掷/v 7000万/m 人民币/n 嫁/v 女/b 的/ude1 [山西/ns 煤矿/nis]/nt 老板/nnt 、/w [联盛/nz 集团/nis 董事局/nis]/nt 主席/nnt 邢利斌/nr ，/w 近日/t 遭/v [兴业/v 银行/nis]/ntcb 全资/n 附属/vn 的/ude1 [兴业/v 金融/n 租赁/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 向/p [香港/ns 高院/n]/nt 起诉/v ，/w 指/v 在/p 内地/n 法庭/nis 向/p 邢利斌/nr 与/cc 其/rz 妻/ng 兴讼/nz ，/w 要求/n 高院/n 先/d 颁/vg 令/v 禁制/nz [二/m 人/n]/mq 处理/vn 在/p 港/n 的/ude1 资产/n 。/w 
据/p 报道/v 称/vn ，/w 原诉人/nz 为/p [兴业/v 金融/n 租赁/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt ，/w 根据/p 资料/n 显示/v ，/w 其/rz 业务/n 主要/b 替/p 电力/n 、/w 钢铁/n 及/cc 煤炭/n 等/udeng 行业/n 提供/v 融资/vn 服务/vn 。/w 兴业/v 金融/n 指控/v ，/w 由于/p 该/rz 公司/nis 正/d 于/p [天津市/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 人民法院/nis]/nt ，/w 向/p [2/m 名/q]/mq 答辩人/nz 邢利斌/nr 与/cc 其/rz 妻/ng 李风晓/nr 就/d 商业/n 问题/n 兴讼/nz ，/w 遂/d 要求/n 法庭/nis 禁制/nz [二/m 人/n]/mq 处理/vn 及/cc 调动/v 在/p 港/n 的/ude1 资产/n ，/w 以/p 等待/v 有关/vn 案件/n 的/ude1 判决/vn 。/w 申请/v 公司/nis 要求/n 需要/v 禁制/nz 处理/vn 的/ude1 资产/n ，/w 包括/v [二/m 人/n]/mq 拥有/v 、/w 或/c 透过/v 邢/nz 的/ude1 公司/nis 持有/v 的/ude1 首钢/n 资源/n 的/ude1 股份/n ，/w 以及/cc 李/ng 持有/v 的/ude1 浅水湾/nz 南湾/ns 道/qv Belgravia/x 物业/n ，/w 而/cc 就/d 限制/v 邢/nz 处理/v 资产/n 金额/n 便/d 高达/v [3/m ./w 35/m 亿元/q]/mq 人民币/n ；/w 同时/c 要求/n [二/m 人/n]/mq 申报/vn ，/w 于/p 本地/rzs 及/cc 海外/s 每项/n 价值/n [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 资产/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v 2013年12月20日/t ，/w 邢利斌/nr 尚/d 持有/v 4.95%/m 首钢/n 资源/n 股份/n ，/w 约/d [2/m ./w 62/m 亿/m 股/q]/mq 。/w 按照/p 截至/v 1月10/t [日/b 收盘价/n]/nz 计算/v ，/w 如若/c 套现/nz 可/v 得/ude3 近/a 5亿/m 人民币/n 。/w 
