本/rz 是/vshi 同村/n 村民/n 又是/c 亲/ng 堂/ng 关系/n ，/w 却/d 因/p 两家/mq 相邻/vi 的/ude1 园地/n 排水/vn 问题/n 发生/v 冲突/vn ，/w 导致/v 一方/mq 重伤/n 。/w 近日/t ，/w [龙海市/ns 检察院/nis]/nt 以/p [故意/d 伤害罪/n]/nz 对/p 伤/v 人/n 的/ude1 洪某荣/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
2013年6月12日15时/t 许/v ，/w 龙海市/ns 颜厝镇/ns 村民/n 陈某梅/nr 因/p 下雨天/n 菜园/n 积水/n ，/w 持/v 锄头/n 要/v 挖/v 田埂/n 排水/vn 。/w 但/c 同村/n 村民/n 洪某荣/nr 因/p 自家/rr 鸭/ng 寮/n 与/cc 菜园/n 相邻/vi ，/w 便/d 上前/vi 阻止/v 陈某梅/nr 排水/vn 。/w 双方/n 因此/c 发生/v 肢体/n 冲突/vn ，/w 陈某梅/nr 将/d 洪某荣/nr 压倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 洪某荣/nr 一/m 脚蹬/nz 向/p 她/rr ，/w 不料/d ，/w 陈某梅/nr 脚底/n 一/m 滑/v ，/w 顺势/d 掉入/vf 洪某荣/nr 园地/n 内/f 的/ude1 鸭母/nz 池/ng （/w 收集/v 鸭/ng 寮/n 粪/n 水/n 的/ude1 蓄水池/n ）/w 。/w 眼看/v 陈某梅/nr 不断/d 吸入/v 脏水/nz ，/w 洪某荣/nr 赶忙/d 喊/v 来/vf 旁人/rr ，/w 一起/s 将/d 陈某梅/nr 救起/v ，/w 后/f 经/p 送/v 医/ng 抢救/v ，/w 陈某梅/nr 才/d 捡/v 回/v 一/m 命/n 。/w 
经/p 鉴定/vn ，/w 陈某梅/nr 的/ude1 伤情/n 构成/v 重伤/n 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 家属/n 代表/nnt 洪某荣/nr 向/p 被害人/n 进行/vn 赔礼道歉/vl ，/w 并/cc 积极/ad 赔偿/v 被害人/n 经济/n 损失/n ，/w 双方/n 矛盾/an 得以/v 化解/vn 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 朱加良/nr 通讯员/nnt 方霖/nr ）/w 
