原/b 标题/n ：/w 书虫/nz 董卿/nr :/w 从/p 书/n 中/f 找到/v 自信/a 爱/v 看/v 《/w [三/m 联/vg 生活/vn 周刊/n]/nz 》/w 
董卿/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w 董卿/nr 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 举止/n 谈吐/n 跟/p 她/rr 爱/v 读书/vn 有/vyou 很大/d 关系/n ，/w 董卿/nr 曾/d 说/v ：/w “/w 假如/c 我/rr 几天/mq 不/d 读书/vi ，/w 我会/r 感觉/n 像/v 一个人/mq 几天/mq 不/d 洗澡/vi 那样/rzv 难受/a ”/w 。/w 下面/f 就/d 来/vf 为/p 您/rr 揭晓/vi 董卿/nr 与/cc 书/n 的/ude1 不解之缘/n 。/w 
几天/mq 不/d 读书/vi 和/cc 不/d 洗澡/vi 一样/uyy 难受/a 
如今/t ，/w 即便/c 工作/vn 再/d 忙/v ，/w 董卿/nr 每天/r 都会/n 保证/v 一个/mq 小时/n 的/ude1 阅读/vn 时间/n ，/w 关于/p 读书/vi ，/w 她/rr 的/ude1 名言/n 是/vshi —/w —/w 假如/c 我/rr 几天/mq 不/d 读书/vi ，/w 我会/r 感觉/n 像/v 一个人/mq 几天/mq 不/d 洗澡/vi 那样/rzv 难受/a ；/w 读书/vi ，/w 能/v 让/v 人/n [学会/v 思考/vn]/nz ，/w 让/v 人/n 在/p 不知不觉/dl 中/f 变得/vi 安静/a 下来/vf ；/w 读书/vi 让/v 我/rr 很/d 快乐/a 。/w 
董卿/nr 说/v ，/w 如果/c 让/v 她/rr 只/d 带/v [三/m 样/ng]/mq 东西/n 在/p 荒岛/n 上/f 生存/vi ，/w 一/m 是/vshi 书/n ；/w 二/m 是/vshi [一粒/mq 种子/n]/nz ，/w “/w 在/p 上面/f 生根/vi 发芽/vi ，/w 让/v 我/rr 看到/v 希望/vn 存在/v ”/w ；/w 三/m 是/vshi 男人/n ，/w “/w 带/v 一个/mq 爱人/n 过去/vf ，/w 生活/vn 中/f 不能/v 没有/v 这些/rz ”/w 。/w 把/pba 书/n 放在/v 第一位/mq ，/w 可见/c ，/w 知识/n 在/p 这个/rz 理性/n 女孩/n 骨子里/n 的/ude1 分量/n 。/w 
中学/nis 时/ng [三/m 五/m 天/qt]/mq 就/d 通读/v 一本/mq 国内外/s 名/q 著/uzhe 
“/w 但/c 我/rr [非常/d 感谢/v]/nz 我/rr 父母/n 从小/d 就/d 培养/v 我/rr 阅读/v 的/ude1 习惯/n 。/w ”/w 早/a 在/p 董卿/nr 读/v 中学/nis 时/ng ，/w 学/v 理科/n 出身/v 的/ude1 母亲/n 在/p 每年/r 寒暑假/n 都/d 给/p 董卿/nr 开列/v 书/n 单/b ，/w 所以/c 类似/a 《/w 红楼梦/n 》/w 、/w 《/w [基督/n 山/n 伯爵/nnt]/nz 》/w 、/w 《/w 简爱/nr 》/w 、/w 《/w 茶花女/n 》/w 等/udeng 国内外/s 名著/n ，/w 董卿/nr 是/vshi [三/m 五/m 天/qt]/mq 就/d 通读/v 一本/mq ，/w 有时/d 董卿/nr 读书/vi 实在/d 太快/d ，/w 心/n 存/v 疑虑/n 的/ude1 母亲/n 还/d 会/v 抽查/vn 一下/mq ，/w 找出/v 名著/n 中/f 的/ude1 某一/mq 章节/n ，/w 让/v 董卿/nr 罗列/v 其中/rz 的/ude1 人物/n 关系/n ，/w 以/p 强记/v 为/p 特长/n 的/ude1 董卿/nr 总/b 能/v 对答如流/nz 。/w 
