接档/nz 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 将/d 于/p 今晚/t 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 开播/v ，/w 日前/t ，/w 钟汉良/nr 、/w 张馨予/nr 、/w 赖水清/nr 等/udeng 主创/vn 出席/v 了/ule 该剧/r 在/p 杭州/ns 举行/v 的/ude1 发布会/n 。/w 据悉/v ，/w 因为/c 近期/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 压缩/v 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 每/rz 集/q 长度/n ，/w 而/cc [浙江/ns 卫视/n]/nz 又/d 特意/d 选择/v 播出/vn [导演/nnt 剪辑/vn 版/n]/nz 。/w 因此/c 据/p [浙江/ns 卫视/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 估算/v ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 将/d 在/p 播出/v 一周/mq 后/f 赶超/v 前者/rzv 。/w 
正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 除/p 遭到/v 网友/n 批评/vn 其/rz 服/v 化/vn 道/qv 外/f ，/w 因/p 该/rz 台/q 同期/f 播出/v 《/w 毛泽东/nr 》/w ，/w 导致/v 前者/rzv 每天/r 只/d 播出/v 重新/d 剪辑/vn 的/ude1 仅/d [30/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 一集/mq ，/w 如此/rzv 编排/v 方式/n 也/d 惹得/vi 粉丝/nf 连称/nz “/w 剧情/n 连/ulian 不/d 上/f ”/w “/w 昨天/t 播/v 的/ude1 什么/ry 都/d 忘了/v ”/w 。/w 为此/bl ，/w 导演/nnt 赖水清/nr 承诺/vn 将/d 提供/v 给/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 一个/mq 重新/d 剪辑/vn 的/ude1 特/ag 供/vi 版/n ，/w 他/rr 透露/v ：/w “/w 我们/rr 会/v 根据/p 之前/f 观众/n 的/ude1 意见/n ，/w 剪出/nz 一个/mq 节奏/n 更快/d 、/w 更/d 好看/a ，/w 而且/c 又/d 不会/v 让/v 观众/n 有/vyou 掉线/nz 感觉/n 的/ude1 版本/n 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 片/q 方/q 为/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 提供/v 了/ule [56/m 集/q]/mq 的/ude1 完整版/nz 和/cc [37/m 集/q]/mq 的/ude1 特/ag 供/vi 版/n ，/w 制片人/nnt 吴敦/nr 表示/v ，/w 为了/p 满足/v 不同/a 观众/n 的/ude1 需要/vn ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 将/d 在/p 白天/t 播出/v 完整版/nz ，/w 晚上/t 才/d 播/v 特/ag 供/vi 版/n 。/w 至于/p 两个/mq 版本/n 的/ude1 区别/n ，/w 吴敦/nr 表示/v ，/w “/w 有些/rz 台词/n 原来/d 是/vshi [七/m 八/m 句/q]/mq 现在/t 缩减/v 到/v 了/ule [四/m 句/q]/mq ，/w 还/d 有些/rz 过场/n 空镜头/nz 的/ude1 时间/n 也/d 剪短/v 了/ule ，/w 有的/rz 特技/n 穿帮/nz 的/ude1 镜头/n 也/d 剪掉/v 了/ule 。/w 但/c 主线/n 内容/n 并未/d 做/v 缩减/vn 。/w ”/w 
