昨日，2014年/t 春运/n 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 将/d 持续/vd 至/p 2月24日/t ，/w 共/d [40/m 天/qt]/mq 。/w 
受/v [向莆/nz 铁路/n]/nz 、/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 于/p 去年/t 先后/d 开通/v 影响/vn ，/w 今年/t ，/w 漳州/ns 公路/n 客运/n 与/cc [铁路/n 客运/n]/nz 出现/v “/w [冰火/nz 两重天/nz]/nz ”/w 景象/n ：/w 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi ，/w 公路/n 客运/n 客流/n 稀少/a ，/w 余/ng 票/n 很多/m ，/w 有些/rz 客运/n 班车/n 客流量/n 减少/v 了/ule 20%/m ，/w 甚至/d 多达/v [50/m %/w 以上/f]/mq ；/w 而/cc [铁路/n 客运/n]/nz ，/w 往/p 多个/mq 方向/n 的/ude1 车票/n 已/d 出现/v [一/d 票/n 难求/nz]/nz 现象/n 。/w 
据统计/nz ，/w 昨日/t 春运/n 第一天/mq ，/w 漳州/ns 市区/s [4/m 个/q]/mq 客运站/nis 共/d 发送/v 旅客/n 近/a [1/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
公路/n ：/w 客流量/n 缩减/v 达/v 一半/m 
昨日/t ，/w 在/p 漳州市/ns 长途汽车站/n 和/cc 长途/b 客运/n 中心站/nis 候车/vn 厅/n ，/w 并未/d 出现/v 春运/n 常见/a 的/ude1 人/n 挤/v 人/n 现象/n ，/w 相反/vi ，/w 旅客/n 稀少/a ，/w 候车/vn 厅/n 座位/n 剩/v 好/a 多/a ，/w 只有/c 旅客/n 们/k 携带/v 的/ude1 大/a 包/v 、/w 小/a 包/v 的/ude1 行李/n ，/w 才/d 显露/v 出/vf 春运/n 的/ude1 迹象/n 。/w “/w 春运/n 第一天/mq ，/w 长途/b 客运/n 中心站/nis 发送/v 约/d [4000/m 人/n]/mq ，/w 新城/ns 车站/n 发送/v 不到/v [1000/m 人/n]/mq 。/w ”/w 长途/b 客运/n 中心站/nis 站长/nnt 游建伟/nr 说/v ，/w 受/v [向莆/nz 铁路/n]/nz 、/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 去年/t 先后/d 开通/v 影响/vn ，/w 无论是/c 短途/b 客流/n ，/w 还是/c 长途/b 客流/n 均受/nz 很大/d 影响/vn ，/w 去年/t 春运/n [40/m 天/qt]/mq ，/w 长途/b 客运/n 中心站/nis 发送/v 客流/n [15/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 今年/t 预计/v 才/d [11/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 少/a 了/ule 约/d [3/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
游建伟/nr 说/v ，/w 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi ，/w 昨日/t ，/w 往/p 东山/ns 、/w 诏安/nz 等/udeng 短途/b 客流量/n 少/a 了/ule [50/m %/w 以上/f]/mq ，/w 而/cc 往/p 海口/ns 、/w 珠海/ns 等/udeng 长途/b 客流量/n 少/a 了/ule [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w 目前/t ，/w 短途/b 方面/n ，/w 往/p 漳浦/ns 、/w 云霄/ns 、/w 华安/ns 还/d 有些/rz 客流/n ；/w 在/p 长途/b 方面/n ，/w 往/p [湖北/ns 武汉/ns]/ns 、/w 云南/ns 富宁/nz 等/udeng 方向/n 还/d 有些/rz 客流/n ，/w 往/p [湖南/ns 长沙/ns]/ns 、/w 海口/ns 、/w 珠海/ns 等/udeng 方向/n 客流/n 很少/ad ，/w 票/n 剩/v 很多/m 。/w 
长途汽车站/n 站长/nnt 庄景忠/nr 说/v ，/w 长途汽车站/n 和/cc 客运/n 西站/nis 共/d 约/d 发送/v 旅客/n [4500/m 人次/qv]/mq ，/w 比/p 平常/a 多/a [几百/m 人次/qv]/mq 。/w “/w 预计/v 今年/t 长途/b 客运/n 不会/v 出现/vn 高峰/n ，/w 而/cc 短途/b 客运/n 则/d 会/v 在/p 节前/f [3/m 天/qt]/mq 出现/v 客流/n 高峰/n 。/w ”/w 游建伟/nr 说/v 。/w 
铁路/n ：/w 西北/ns 方向/n [一/d 票/n 难求/nz]/nz 
昨日/t ，/w 春运/n 第一天/mq ，/w 漳州/ns 火车站/n 人头攒动/n ，/w [不少/m 学生/nnt]/mq 和/cc 农民工/nnd 在/p 候车/vn 厅/n 候车/vn 。/w “/w 昨日/t 发送/v 客流/n 约/d [6500/m 人次/qv]/mq ，/w 到达/v 客流/n 约/d [6000/m 人次/qv]/mq ，/w 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi ，/w 客流量/n 翻/v 了/ule 近/a 一番/mq 。/w ”/w [漳州/ns 火车站/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 宋必武/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 客流量/n 仍/d 是/vshi 以/p 学生/nnt 和/cc 务工人员/nnd 为主/vi ，/w 主要/b 前往/v 福州/ns 、/w 宁德/ns 、/w 杭州/ns 、/w 郑州/ns 、/w 太原/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 方向/n ，/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 也/d 迎来/v 不少/m 客流/n ，/w 每天/r 该/rz 方向/n 上车/v 均/d 在/p [1000/m 人/n]/mq 左右/f 。/w 
目前/t ，/w 节/q 前往/v 福州/ns 、/w 杭州/ns 、/w 宁德/ns 等/udeng 方向/n 还有/v [少量/m 余/ng 票/n]/mq ，/w 而/cc 28日/t 左右/f 往/p 重庆/ns 、/w 郑州/ns 等/udeng 西北/ns 方向/n 都/d 没/d 票/n 了/ule 。/w “/w 但/c 受/v 今年/t 假期/t 调整/vn ，/w 除夕/t 仍/d 得/ude3 上班/vi ，/w 除夕/t 当日/t （/w 1月30日/t ）/w 往/p 重庆/ns 方向/n 还有/v 余/ng 票/n ”/w ，/w 宋必武/nr 提醒/v ，/w 旅客/n 春节/t 回家/vi 要/v 提前/vn 购买/v 车票/n ，/w 如/v 买/v 不到/v 票/n ，/w 要/v 赶紧/d 换乘/v 其他/rzv 交通工具/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 张伟华/nr 通讯员/nnt 邱东兵/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
龙岩/ns ：/w 高速路/n 客车/n 流/v 倍增/vn 
早/a 在/p [6/m 天/qt]/mq 前/f ，/w [龙岩/ns 高速/b 交警/nnd 支队/nis]/nt 就/d 已经/d 启动/v 春运/n 服务/vn ，/w 提前/vd 打响/v 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 保卫战/nz 。/w 
昨日/t 上午/t 10点41分/t ，/w 导报/n 记者/nnt 途经/v [厦/b 蓉/ng 高速/b]/nz 长汀/ns 河田/nz 至/p 涂坊/nr 路段/n 。/w 此时/r 已经/d 接近/v 中午/t ，/w 但是/c 高速/b 上/f 仍然/d 有/vyou 雾/n ，/w 能见度/n 只有/c 不到/v [200/m 米/q]/mq 远/a 。/w 而且/c ，/w 不时/d 伴随/v 着/uzhe 隧道/n 和/cc 转弯/vi 。/w 
不远处/s ，/w 一辆/mq 警车/n 开启/v 了/ule 警示灯/nz ，/w 提醒/v 过往/vn 车辆/n 谨慎/a 慢行/v 。/w 龙岩/ns 高速/b 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 交警/nnd 林/ng 警官/nnt 介绍/v ，/w 团雾/nz 路段/n 是/vshi 在/p 梨岭/nz 隧道/n 附近/f ，/w “/w 由于/p 这里/rzs 是/vshi 山坳/n ，/w 雾气/n 散/v 得/ude3 慢/a ”/w 。/w 
而/cc 同样/d 容易/ad 产生/v 团雾/nz 的/ude1 ，/w 还有/v [厦/b 蓉/ng 高速/b]/nz 船龄/n 岽/n 隧道群/nz 。/w “/w 附近/f 有/vyou 个/q 水库/n ，/w 水汽/n 足/a ，/w 一旦/d 碰上/v 气温/n 低/a 的/ude1 晴天/n ，/w 就/d 容易/ad 产生/v 团雾/nz 。/w 多发/b 时间/n 是/vshi 零点/n 至/p 清晨/t [7/m 点/qt]/mq 。/w ”/w 
交警/nnd 提醒/v ，/w 过往/vn 车辆/n 一定/b 要/v 注意/vn 高速/b 交警/nnd 发布/v 的/ude1 易/ad 结冰/vi 和/cc 易/ad 发/v 团雾/nz 路段/n ，/w 谨慎/a 慢行/v 。/w 
中午/t 11点34分/t ，/w 导报/n 记者/nnt 来到/v 了/ule [厦/b 蓉/ng 高速/b]/nz 闽赣省/nz 际/ng 口/n 。/w 这里/rzs 是/vshi 龙岩/ns 高速/b 镇守/v 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 省际/b 口/n 之一/rz 。/w 此时/r ，/w 客车/n 流量/n 迎来/v 一/m 小/a 高峰/n 。/w 
林/ng 警官/nnt 算/v 了/ule 下/f ，/w 平/v 日/b 客车/n 流量/n 每日/r 仅有/nz [120/m 多部/mq]/mq ，/w 但是/c 这/rzv 两天/mq 来/vf ，/w 已经/d 激增/vi 一倍/mq ，/w 涨到/v 了/ule 近/a [300/m 部/q]/mq 。/w 他/rr 预计/v ，/w [春运/n 高峰/n]/nz 会/v 从/p 1月20日/t 开始/v ，/w 可能/v 激增/vi 到/v 每日/r [400/m 部/q]/mq 。/w 
泉州/ns ：/w 预计/v 将/d 发送/v 旅客/n 约/d [1100/m 万/d 人次/qv]/mq 
据/p [泉州市/ns 春运/n 办/v]/nt 预测/vn ，/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w 道路/n 、/w 铁路/n 、/w 水路/n 、/w 航空/n 将/d 发送/v 旅客/n [1100/m 万/d 人次/qv]/mq 左右/f ，/w 与/cc 去年/t 春运/n 持平/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 今年/t 泉州/ns 春运/n 将/d 呈现/v [三/m 大/a]/mq 特点/n ，/w 即/v 学生/nnt 流/v 、/w 务工/v 流/v 、/w 旅游/vn 流/v 、/w 商务/n 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 重叠/vn ，/w 中/f 短途/b 和/cc 农村/n 客运/n 客流/n 将/d 大幅/d 增加/v ，/w 包车/v 客运/n 需求/n 增加/v ；/w [客流/n 流向/v]/nz 单边/b 化/v 明显/a ，/w 泉州市/ns 外省/n 籍/ng 务工人员/nnd 主要/b 来自/v 四川/ns 、/w 江西/ns 、/w 贵州/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 省市/n ，/w 本省/r 外地/s 民工/nnd 主要/b 来自/v 龙岩/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 等/udeng 地/ude2 ；/w 学生/nnt 、/w 务工/v 、/w 探亲/vi 春节/t 返乡/vi 集中/v 在/p 节前/f ，/w 预计/v 节前/f [春运/n 高峰/n]/nz 将/d 出现/v 在/p 1月23日/t 至/p 30日/t 。/w 
动车/n 旅客/n 将/d 会/v 增多/vn ，/w 今年/t 春运/n 途经/v 泉州站/nz 的/ude1 动车/n 将/d 达/v [143/m 趟/qv]/mq (/w 其中/rz [10/m 趟/qv]/mq 为/p 节假日/t 车/n )/w ，/w 比/p 去年/t 春运/n 增加/v [35/m 趟/qv]/mq 车/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 郭冰德/nr 宋军营/nr ）/w 
信息/n 速/ag 览/vg 
交警/nnd 严查/v 交通/n 违法/vn 
昨日/t 是/vshi 春运/n 第一天/mq ，/w 也/d 是/vshi 传统/n 的/ude1 “/w 尾牙/nz 日/b ”/w ，/w 漳州/ns 全市/n [交警/nnd 部门/n]/nz 联合/v 派出所/nis ，/w [全面/ad 启动/v]/nz 安全检查/gi 和/cc [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 活动/vn ，/w 通过/p [多种/m 形式/n]/nz 让/v 大家/rr 过/uguo 上/f “/w 安全/an 年/qt ”/w 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 共/d 设立/v 检查/vn 服务站/nis [334/m 个/q]/mq 、/w 临时/b 执勤点/n [95/m 个/q]/mq ，/w 检查/vn 长途/b [客运/n 车辆/n]/nz 2900余辆/m ，/w 查处/v 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz [350/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 客车/n 超员/v [26/m 起/vf]/mq ，/w [酒后/t 驾驶/v]/nz [26/m 起/vf]/mq 。/w 
高速/b 交警/nnd 实时/n 播报/v 路况/n 
导报/n 讯/ng （/w 通讯员/nnt 林晰/nr 记者/nnt 卢婷雯/nr ）/w 2014年/t “/w 春运/n ”/w [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 漳州/ns 高速/b [交警/nnd 一/d 大队/nis]/nto 认真/ad 组织/n 警力/n 开展/v 春运/n 首/q 日/b [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 管理/vn 工作/vn ，/w 努力/ad 彰显/v 服务/vn “/w 人性化/vn ”/w ，/w 全力/d 打好/v 开/v 年/qt [第/m 一场/mq]/mq 硬仗/n 。/w 
