前天/n 晚上/t ，/w 成龙/nr 家族/n 中/f 的/ude1 [新/a 七/m 小/a 福/n]/nz 来/vf 厦/b 参加/v 活动/vn ，/w 恰逢/v [新/a 七/m 小/a 福/n]/nz 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 斗茶/nz 》/w 在/p 武夷山/ns 、/w 厦门/ns 取景/vi ，/w 引起/v 了/ule 不少/m 厦门/ns 影迷/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
导报/n 记者/nnt 了解到/v ，/w 近两年/qt 来/vf ，/w 来/vf 厦门/ns 拍戏/vi 的/ude1 剧组/nis 多达/v [一两/m 百个/q]/mq ，/w 这些/rz 剧组/nis 的/ude1 到来/vn ，/w 给/p [厦门/ns 餐馆/nis]/nt 、/w 酒店/nis 带来/v 不/d 小/a 商机/n ，/w 而/cc [群众/n 演员/nnt]/nnt 、/w 拍摄/v 场地/n 等/udeng 都/d 正在/d 形成/v 一条/mq 产业链/n 。/w 甚至/d 有/vyou 业内人士/n 提出/v ，/w 将/d 厦门/ns 打造/v 成/v 下/f 一个/mq 横店/ns 。/w 
吃住/v 不说/c 还/d 得/ude3 要/v 找/v [群众/n 演员/nnt]/nnt 
明星/nnd 和/cc 剧组/nis 来/vf 厦门/ns ，/w 最先/d 要/v 解决/vn 的/ude1 便是/v 明星/nnd 和/cc 演员/nnt 的/ude1 食宿/n 问题/n 。/w 厦门/ns 一家/n [连锁/vn 酒店/nis]/ntch 经理/nnt 杨/ng 先生/n 笑/v 称/vn ，/w 频繁/a 来/vf 厦/b 的/ude1 外地/s 剧组/nis ，/w 给/p 厦门/ns 餐饮/n 、/w 酒店/nis 和/cc [群众/n 演员/nnt]/nnt 都/d 带来/v 了/ule 不/d 小/a 商机/n 。/w “/w 这个/rz 账/n 很容易/nz 算/v ，/w 剧组/nis 一日三餐/l 平均/a 每人/r [30/m 元/q]/mq ，/w 酒店/nis 一般/ad 是/vshi 标准间/nz ，/w 平均/a 每人/r 每日/r 费用/n [150/m 元/q]/mq 左右/f 。/w ”/w 杨/ng 先生/n 表示/v ，/w 一个/mq 剧组/nis 少/a 则/d [几十/m 多/a 则/d]/mq 上/f [百/m 号/q]/mq 人/n ，/w 而/cc 拍戏/vi 时间/n 一般/ad 也/d 有/vyou 个/q 把/pba 月/n ，/w 依/v 此/rzs 计算/v ，/w 一个/mq 来/vf 厦/b 拍戏/vi 的/ude1 剧组/nis 仅/d 食宿/n 支出/n 就要/d [四/m 五十/m 万元/q]/mq 。/w 
而/cc 除了/p 硬性/b 支出/n 外/f ，/w 演员/nnt 方面/n 的/ude1 “/w 软/a ”/w 支出/n 也/d 是/vshi 挺/d 大/a 的/ude1 一块/s “/w 蛋糕/nf ”/w 。/w 
“/w 普通/a 的/ude1 [群众/n 演员/nnt]/nnt ，/w 除了/p 一日三餐/l 之外/f 还要/d 给/p 他/rr 发工资/v ，/w 标准/n 是/vshi 一人/mq 一天/mq [50/m -/w 100/m 元/q]/mq 。/w ”/w 一位/mq 业内人士/n 说/v ，/w 有的/rz 剧组/nis 一次/mq 拍摄/v 就/d 需要/v 上/f [百/m 名/q]/mq [群众/n 演员/nnt]/nnt ，/w 这/rzv 又是/c 一笔/mq 很大/d 的/ude1 开支/n 。/w 
厦门/ns 的/ude1 [群众/n 演员/nnt]/nnt 已然/d 形成/v 一个/mq 独特/a 的/ude1 职业/n 门类/n ，/w 导报/n 记者/nnt 昨日/t 登录/v 赶集网/nz 发现/v ，/w 有/vyou [33/m 位/q]/mq 厦门/ns 人/n 在/p 赶集/vi 网上/s 发布/v 了/ule [群众/n 演员/nnt]/nnt 的/ude1 求职/vn 公告/n ，/w 月薪/n 要求/n 也/d 是/vshi 从/p [3000/m 元/q]/mq 到/v [8000/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 
场地/n 费用/n 两三年/t 涨/vi 了/ule [一/d 两倍/mq]/mq 
外地/s 剧组/nis 频频/d 来/vf 厦/b ，/w 多半/d 是/vshi 看上/v 厦门/ns 的/ude1 蓝天/n 、/w 白云/n 、/w 大海/n 和/cc 沙滩/n 。/w 不过/c ，/w 这些/rz 可/v 不是/c 免费/vd 的/ude1 。/w “/w 过去/vf 在/p 厦门/ns 拍戏/vi ，/w 一集/mq 的/ude1 场景/n 费/n 也/d 就/d [几千/m 元/q]/mq ，/w 现在/t 至少/d 要/v [1/m 万元/q]/mq 。/w 一部/mq [30/m 集/q]/mq 的/ude1 电视剧/n ，/w 原来/d 的/ude1 场景/n [经费/n 预算/n]/nz 在/p [20/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 现在/t 已经/d 增加/v 到/v [50/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w ”/w 厦门/ns 一位/mq [文化/n 传媒/n]/nz 机构/n 的/ude1 负责人/nnt 赖强/nr 说/v ，/w 最近两三年/t ，/w 厦门/ns 拍戏/vi 的/ude1 场地/n 费用/n ，/w 整整/d 翻/v 了/ule [一/d 两倍/mq]/mq 。/w 
厦门/ns [群众/n 演员/nnt]/nnt 陈/vg 先生/n 透露/v ，/w 厦门/ns 一些/mq 场所/n 收费/vn 非常/d 高/a ，/w 特别/d 是/vshi 一些/mq 公园/n 之类/rz 的/ude1 公共场所/n 都/d 要/v 按/p 时间/n 收费/vn 。/w 比如/v 筼筜湖/nz 附近/f 一个/mq 公园/n ，/w 半天/mq 戏/n 要/v [一/d 两千/m 元/q]/mq ；/w 环岛路/nz 观光/vn 道/qv ，/w 一天/mq 的/ude1 租金/n 更是/d 要/v 大/a [几千/m 元/q]/mq 。/w 
除了/p 公共场所/n ，/w 装修/v 小资/nrf 、/w 适合/v 做/v 影视/b 背景/n 的/ude1 [经营/vn 场所/n]/nz 收费/vn 也/d 不/d 低/a 。/w 一位/mq 剧组/nis 人士/n 说/v ，/w 比如/v 好/a 的/ude1 咖啡厅/nis 、/w 高档/b 会所/nis ，/w 场/qv 租费/nz 每天/r 要/v [1/m 万元/q]/mq 左右/f ；/w 还有/v 符合/v 时尚/n 现代戏/n 拍摄/v 需求/n 的/ude1 [大型/b 商场/nis]/nz ，/w [1/m 小时/n]/mq 也/d 能/v 净赚/v [1000/m 多元/b]/mq 。/w 至于/p 一些/mq 民宅/n 、/w 新楼盘/nz 的/ude1 样板间/nz ，/w 开价/v 也/d 不菲/a ，/w 每天/r 的/ude1 费用/n 也/d 在/p [几千/m 元/q]/mq 。/w 
