人民网/nz 1月17日/t 电/n （/w 黄丹妮/nr 蒋巍/nr 念/v ）/w “/w 世界/n 鲍鱼/n 看/v 中国/ns ，/w 中国/ns 鲍鱼/n 看/v 福建/ns ，/w 福建/ns 鲍鱼/n 看/v 连江/ns 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 鲍鱼/n 行业/n 广为/d 流传/v 的/ude1 一句话/l 。/w 1月17日/t 上午/t ，/w [第二/m 届/q]/mq 连江/ns 鲍鱼/n 节/q 在/p 福州/ns 隆重/ad 开幕/vi 。/w 其中/rz ，/w “/w 全民/n 试吃/nz ”/w 、/w 现场/s 比拼/nz 等/udeng 互动/v 项目/n 的/ude1 设置/vn ，/w 将/d 现场/s 的/ude1 气氛/n 推向/v 高潮/n 。/w 看到/v 众多/a [美味/n 佳肴/n]/nz ，/w 人民网/nz 记者/nnt 也/d 有些/rz 按/p 耐/v 不住/d 了/ule 。/w 
【/w 记者/nnt 出镜/nz 】/w ：/w 
大家/rr 看到/v ，/w 我/rr 身后/f 是/vshi 一口/mq 热气腾腾/vl 的/ude1 大/a 铜/n 锅/n ，/w 扑鼻/vi 的/ude1 香气/n 让/v 我们/rr 都/d 快/a 流口水/nz 了/ule 。/w 今天/t 丹妮/nrf 就/d 代表/nnt 各位/rr 网友/n ，/w 一起来/nz 饱饱/nz 口福/n 。/w 
现在/t 我/rr 手里/s 就/d 拿着/vf 一盒/mq 鲍鱼罐头/nf ，/w 我们/rr 一起来/nz 品尝/v 一下/mq 。/w 鲍鱼/n 的/ude1 两端/n 微微/d 翘起/v ，/w 看起来/v 就/d 像/v 一个/mq 金元宝/nr 的/ude1 形状/n 。/w 尝/v 起来/vf 味道/n 怎么样/ryv 呢/y ？/w 我们/rr 试/v 一下/mq 。/w 恩/ng ，/w 入口/n 时/ng 肉质/n 非常/d 鲜嫩/a ，/w 而且/c 鲜/a 而/cc 不/d 腻/v ，/w 味道/n 非常/d 好/a 。/w 
除了/p 鲍鱼罐头/nf ，/w 展会/n 上/f 各种/rz 鲍鱼/n 干/v 、/w 鲍鱼/n 片/q 、/w 鲜/a 鲍鱼/n 也/d 让/v 人/n 目不暇接/n 。/w 如何/ryv 在/p 众多/a 展品/n 中/f ，/w 挑/v 到/v 营养/n 又/d 美味/n 的/ude1 产品/n 呢/y ？/w 记者/nnt 也/d 和/cc 商家/n 认真/ad 切磋/v 了/ule 一番/mq 。/w 
【/w 同期/f 】/w ：/w 
记者/nnt ：/w 这个/rz 鲍鱼/n 都/d 晒成/nz 干/v 了/ule ，/w 那/rzv 它/rr 的/ude1 水分/n 含量/n ，/w 和/cc [营养/n 价值/n]/nz 会/v 不会/v 有所/v 减少/vn ？/w 
商家/n ：/w 不会/v ，/w [营养/n 价值/n]/nz 都/d 在/p 里面/f 。/w 因为/c 我们/rr 以前/f 是/vshi 像/v 这个/rz ，/w 你/rr 看/v 这个/rz ，/w 这个/rz 是/vshi 有/vyou 壳/ng 面/nf 的/ude1 ，/w 我们/rr 加工/vn 过/uguo 的/ude1 、/w 脱水/vn 的/ude1 ，/w 脱水/vn 的/ude1 [营养/n 价值/n]/nz 还/d 在/p 。/w 
由于/p 今年/t 连江/ns 鲍鱼/n 产量/n 颇丰/nz ，/w 鲍鱼/n 价格/n 则/d 呈/v 平民化/vn 趋势/n 。/w 往/p 日/b 要好/a [几百/m 元/q]/mq 的/ude1 鲍鱼/n ，/w 现在/t 只要/c 花/n [几十/m 元/q]/mq 就/d 能/v 买/v 到/v 。/w 那么/c ，/w 价格/n 下跌/vi 了/ule ，/w 产品/n 的/ude1 质量/n 是否/v 也/d 会/v 打折扣/vi 呢/y ？/w [连江县/ns 鲍鱼/n 行业/n 协会/nis]/nt 黄会长/nr 的/ude1 回答/vn ，/w 打消/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 疑问/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w ：/w 黄盛章/nr [连江县/ns 鲍鱼/n 行业/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 
鲍鱼/n 饭/n 、/w 鲍鱼/n 面/nf 都/d 是/vshi 老百姓/n 能/v 买得/v 起/vf 的/ude1 ，/w 钱/n 也/d 不/d 贵/a ，/w 吃/v 得/ude3 又/d 好/a 。/w 它/rr 的/ude1 营养/n 非常/d 丰富/a ，/w 有/vyou [二十/m 多种/m]/mq 氨基酸/n ，/w 能够/v 平肝/nz 、/w 明目/vi 、/w 固肾/nz ，/w 具有/v 抗癌/vn 防癌/vn 的/ude1 作用/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本届/r 鲍鱼/n 节/q 将/d 带来/v 持续/vn [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 娱乐/vn 盛宴/n ，/w 市民/n 们/k 不仅/c 能/v 以/p 批发价/n ，/w 买/v 到/v 刚/d 捕捞/vn 的/ude1 鲜/a 鲍鱼/n ，/w 还/d 可/v 参与/vn “/w 全民/n 试吃/nz ?/w 中国/ns 好/a 鲍鱼/n 带/v 回家/vn ”/w 网络/n 评选/vn 、/w 家常/n 鲍鱼/n 厨艺/n 大/a 比拼/nz 等/udeng 体验/v 活动/vn ，/w 不能/v 亲临/v 现场/s 的/ude1 市民/n ，/w 还/d 能/v 在/p “/w 连江海/nz 产品/n 精品/n 城/n ”/w 网上/s 订购/v 美味/n 鲍鱼/n ，/w 零距离/nz 接触/v 连江/ns 海鲜/nf 丰富/a 的/ude1 产品/n 体系/n ，/w 让/v 连江/ns 鲍鱼/n 进入/v [寻常/a 百姓/n]/nz 家/q 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 福建/ns 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
