张蓓蓓/nr 。/w 
张蓓蓓/nr 。/w 
随着/p 电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 在/p 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 东方/s 、/w 天津/ns 、/w 北京/ns 五大/n 卫视/n 黄金档/nr 的/ude1 完美/a 收官/v ，/w 作为/p 该片/r 唯一/b 女/b 土匪/n 的/ude1 张蓓蓓/nr ，/w 因/p 其/rz 在/p 剧中/n 将/d 女/b 匪/dg 邓芝芳/nr 的/ude1 [侠/ng 肝/n 义/ng 胆/n]/nz 、/w 心狠手辣/vl 、/w [霸气/an 外露/vi]/nz 演绎/v 的/ude1 淋漓尽致/al ，/w 获得/v 了/ule 观众/n 朋友/n 的/ude1 极大/a 认可/vn 。/w 
张蓓蓓/nr 靓丽/nz 的/ude1 外表/n 让/v 人/n 看起来/v 是/vshi 个/q 柔弱/a 的/ude1 女演员/nnd ，/w 其实不然/dl ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 张蓓蓓/nr 是/vshi 一个/mq 大大咧咧/z ，/w 热情/an 豪爽/a 的/ude1 女子/n ，/w 本色/n 出演/v 邓芝芳/nr 。/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 张蓓蓓/nr 饰演/v 的/ude1 邓芝芳/nr 是/vshi 一个/mq 霸气/an 彪悍/nz 的/ude1 女/b 土匪/n ，/w 在/p 山寨/n 中/f 的/ude1 地位/n 极高/d ，/w 手下/s 几千/m 弟兄/n 全都/d 对/p 其/rz 十分/d 敬畏/v 。/w 其实/d 在/p 观众/n 看到/v 的/ude1 精彩/a 剧/n 集/q 背后/f ，/w 张蓓蓓/nr 吃/v 了/ule 不少/m 苦/a ，/w 但是/c 她/rr 坚持/v 了/ule 下来/vf ，/w 上演/v 本/rz 真/a 女/b 汉子/n ，/w [敬业/vi 精神/n]/nz 备受/v 推崇/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn 过程/n 中/f ，/w 作为/p 镇巴/nz 大/a 营/n “/w 土匪/n 女王/nnt ”/w 的/ude1 张蓓蓓/nr 有/vyou 许多/mq 骑马/vi 、/w 打枪/vi 、/w 跑/v 炸点/nz 的/ude1 镜头/n 。/w 这些/rz 镜头/n 拍/v 起来/vf 很/d 辛苦/a ，/w 但是/c 张蓓蓓/nr 依然/d 亲自/d 上阵/vi ，/w 细心/a 研究/vn 揣摩/v 角色/n ，/w 克服/v 各种/rz 困难/an 与/cc 艰苦/a ，/w 成功/a 诠释/v 了/ule 这个/rz 寨/ng 中/f 女王/nnt ，/w 并/cc 得到/v 了/ule 观众/n 的/ude1 认可/vn ，/w 豪爽/a 的/ude1 行事/vi 作风/n ，/w 权谋/n 睿智/a 的/ude1 手段/n 让/v 大家/rr 连连/d 称赞/v 。/w 
电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 完美/a 收官/v ，/w 通过/p 这部/r 戏/n 不仅/c 看到/v 了/ule 张蓓蓓/nr 的/ude1 演技/n 功底/n ，/w 其/rz 霸气/an 的/ude1 女/b 汉子/n 形象/n 更是/d 令/v 观众/n 印象/n 深刻/a 。/w 有/vyou 观众/n 在/p 网上/s 留言/n 称/v ：/w 张蓓蓓/nr 是/vshi 一个/mq 真正/d 的/ude1 女强人/n 、/w 女/b 汉子/n 。/w 一部/mq 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 成为/v 张蓓蓓/nr 新的/a 起点/n ，/w 她/rr 的/ude1 女/b 汉子/n 形象/n 深入人心/vl ，/w 观众/n 也/d 对/p 其/rz 今后/t 的/ude1 演出/vn 表示/v 期待/vn ，/w 相信/v 在/p 2014年/t 张蓓蓓/nr 定/v 将/d 取得/v 新的/a 辉煌/a ！/w 
