明天/t ，/w [漳州市/ns 公交/b 公司/nis]/nt 将/d 正式/ad 开通/v 双层/b 公交/b 观光/vn 巴士/n ，/w 投入/v [6/m 辆/q]/mq 大型/b 双层/b 公交/b 观光/vn 巴士/n ，/w 开通/v [1/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [2/m 号/q]/mq 线/n ，/w 串联/v 市区/s 主要/b [旅游/vn 景点/n]/nz 。/w 
公交/b 观光/vn [1/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [2/m 号/q]/mq 线/n 均/d 为/p 单线/n 循环/vn ，/w 配/v 车/n 数/n 均/d 为/p [3/m 辆/q]/mq ，/w 发车/vn 时间/n 均/d 为/p [30/m 分钟/qt]/mq 一班/mq 。/w 发车/vn 时间/n 为/p ：/w 夏季/t （/w 5月1日/t -/w 10月31日/t ）/w 。/w 7:00/m （/w 首班/nz ）/w -/w 18:00/m （/w 末班/nz ）/w ；/w 冬季/t （/w 11月1日/t -/w 次年/t 4月30日/t ）/w 。/w 7:00/m （/w 首班/nz ）/w -/w 17:00/m （/w 末班/nz ）/w 。/w 
其中/rz ，/w [1/m 号/q]/mq 线/n 运营/vn 走向/v 为/p ：/w [漳州/ns 客运/n 西站/nis]/nt →/w 胜利/vn 西路/n →/w 胜利/vn 东路/n →/w [迎宾/vn 大道/ns]/nz →/w 江滨路/nr →/w 金峰/nr 南路/n →/w [漳州/ns 客运/n 西站/nis]/nt 。/w 沿途/d 停靠/v 站点/n 为/p ：/w [漳州/ns 客运/n 西站/nis]/nt 、/w [闽南/ns 日报/n]/nz 、/w 军分区/nis 、/w [漳州/ns 一/d 中/f]/nt 、/w [人民/n 剧场/n]/nz 、/w [漳州/ns 宾馆/nis]/ntch 、/w [九龙/ns 公园/n]/nz 北门/n 、/w 金/b 保/v 大厦/n 、/w [人民/n 广场/n]/nz 南/b 、/w [市/n 博物馆/nis]/nt 、/w 交警支队/nis 、/w [蓝田/ns 开发区/ns]/ns 路口/n 、/w [公交/b 集团/nis]/nt 、/w 云洞岩/nz 、/w [郊野/n 公园/n]/nz 东/f 墩/ng 入口/n 、/w [碧湖/nz 生态园/nz]/nt 、/w [江滨/nr 公园/n]/nz 、/w [闽南/ns 师大/nis]/nt 南门/n 、/w 鑫/nz 荣嘉园/nr 、/w [漳州/ns 客运/n 西站/nis]/nt （/w 共/d [20/m 站/vi]/mq ）/w 。/w 
[2/m 号/q]/mq 线/n 运营/vn 走向/v 为/p ：/w [漳州/ns 客运/n 西站/nis]/nt →/w 金峰/nr 南路/n →/w 江滨路/nr →/w 胜利/vn 东路/n →/w 胜利/vn 西路/n →/w [漳州/ns 客运/n 西站/nis]/nt 。/w 沿途/d 停靠/v 站点/n 为/p ：/w [漳州/ns 客运/n 西站/nis]/nt 、/w 鑫/nz 荣嘉园/nr 、/w [闽南/ns 师大/nis]/nt 南门/n 、/w [江滨/nr 公园/n]/nz 、/w [碧湖/nz 生态园/nz]/nt 、/w [郊野/n 公园/n]/nz 东/f 墩/ng 入口/n 、/w 云洞岩/nz 、/w [公交/b 集团/nis]/nt 、/w [蓝田/ns 开发区/ns]/ns 路口/n 、/w 交警支队/nis 、/w [市/n 博物馆/nis]/nt 、/w [人民/n 广场/n]/nz 南/b 、/w 金/b 保/v 大厦/n 、/w [九龙/ns 公园/n]/nz 北门/n 、/w [漳州/ns 宾馆/nis]/ntch 、/w [人民/n 剧场/n]/nz 、/w [漳州/ns 一/d 中/f]/nt 、/w 军分区/nis 、/w [闽南/ns 日报/n]/nz 、/w [漳州/ns 客运/n 西站/nis]/nt （/w 共/d [20/m 站/vi]/mq ）/w 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 通讯员/nnt 邱东兵/nr 林永坤/nr 张伟/nr 华文/nz //w 图/n )/w 
