先别/nz 打扰/v 它们/rr ，/w 这/rzv 对/p 小夫妻/nz 还/d 有点/d 水土不服/vl 
春节/t 前/f ，/w [漳州市/ns 动物园/n]/nt 比/p 熊猫/n 还/d 稀罕/a 的/ude1 白虎/nz 将/d 亮相/vi 。/w 动物园/n 忙着/v 给/p 它们/rr 搭盖/nz [150/m 平方米/q]/mq 的/ude1 新/a 家/q 。/w 
告诉/v 大家/rr 一个/mq 好消息/nz ，/w 虎/n 舍/v 搭好/nz 了/ule ，/w [三/m 头/n]/mq 白虎/nz 已经/d 抵达/v [漳州市/ns 动物园/n]/nt ，/w 顺利/ad 入住/v ，/w 下周/t 就/d 可以/v 和/cc 大家/rr 见面/vi 了/ule 。/w 
新/a 搭建/v 的/ude1 “/w 居室/n ”/w 里/f ，/w 一个/mq 房间/n 住着/v 一/m 公/ng 一/m 母/ng 两只/mq 白虎/nz ，/w [另一/m 只/d]/mq 母/ng 虎/n 则/d 单独/d 住/vi 一间/mq 。/w 见/v 人/n 靠近/v ，/w 它们/rr 发出/v 低沉/a 的/ude1 吼声/n ，/w 还/d 不时/d 地/ude2 站立/vi 起来/vf 咆哮/vi ，/w 透着/v 铁笼/n 想/v 看着/v 外面/f 的/ude1 世界/n 。/w 
动物园/n 饲养员/nnt 说/v ，/w 这/rzv 两只/mq 母/ng 虎/n 来自/v [上海/ns 野生/b 动物园/n]/nz ，/w 公/ng 虎/n 来自/v [杭州/ns 野生/b 动物园/n]/nz ，/w 年龄/n 在/p [五/m 六/m 岁/qt]/mq 之间/f ，/w 白虎/nz 之所以/c 吼叫/vi ，/w 是因为/c 它们/rr 初来乍到/vl ，/w 一切/rz 都/d 很/d 生疏/a ，/w 没有/v 安全感/n ，/w 所以/c 吼/vi [几/d 声/qv]/mq 给/p 自己/rr 壮胆/vi 。/w 
不过/c [下/f 个/q 星期/n]/nz ，/w 白虎/nz 就/d 可以/v 度过/v 焦虑/an 的/ude1 “/w 水土不服/vl ”/w 期/qv ，/w 大摇大摆/nz 地/ude2 走进/v 观赏/vn 区/n 和/cc 市民/n 们/k 见面/vi 了/ule ，/w “/w 它们/rr 会/v 永远/d 落户/vi 漳州/ns ”/w 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 曾炳光/nr 杨清竹/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
