
“/w 好男人/nz 就是/v 我/rr ，/w 我/rr 就是/v 曾小贤/nr ！/w ”/w 等/udeng 了/ule 一年/mq ，/w 曾小贤/nr 、/w 吕子乔/nr 这/rzv 群/ng “/w 神兽/nz ”/w 又/d 要/v 回来/v 了/ule ！/w 
1月17日/t ，/w 由/p 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 王传君/nr 、/w 李佳航/nr 等/udeng 人/n 主演/v ，/w 观众/n 期盼/v 多/a 时/ng 的/ude1 [情景/n 喜剧/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 爱/v 4/m 》/w ）/w 即将/d 于/p 安徽/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 东方/s 、/w 湖北/ns 四大/n 卫视/n 黄金档/nr 播出/v 。/w 而/cc 近日/t ，/w 该剧/r 也/d 提前/vd 曝光/vi 了/ule 片头曲/nz 和/cc 第一/m 场戏/nz 。/w 在/p 第一/m 场戏/nz 中/f ，/w 关谷/nr 身穿/v 蓝色/n 西装/n 为/p 大家/rr 回顾/v 了/ule 上/f 一季/mq 的/ude1 悬念/n ，/w 同时/c 也/d 不忘/v 透露/v 出新/vn 一季/mq 的/ude1 精彩/a 。/w 
台词/n 搞笑/vi 情节/n 穿越/v 悠悠/z 成/v 公主/nnd 一/m 菲/b 化身/n 女超人/nz 
虽然/c 曝光/vi 的/ude1 片花/nz 只有/c 短短/z [2/m 分钟/qt]/mq ，/w 但/c 熟悉/v 的/ude1 片头曲/nz 配/v 上/f 曾小贤/nr 、/w 张伟/nr 等/udeng 人/n 贱/a 嗖嗖/o 的/ude1 表情/n ，/w 立马/d 就/d 勾起/v 了/ule 让/v 人/n 观看/v 的/ude1 欲望/n 。/w 
在/p 片花/nz 中/f ，/w 王传君/nr 饰演/v 的/ude1 关谷/nr 首先/d 登场/vi ，/w 为/p 观众/n 回顾/v 起/vf 了/ule 上/f 一季/mq 留/v 到/v 这/rzv 一季/mq 悬念/n 。/w 比如/v ：/w 小/a 贤/ng 和/cc 一/m 菲/b 的/ude1 事业/n 都/d 开始/v 走上/v 正轨/n ，/w 但/c 互相/d 之间/f 的/ude1 感情/n 依然/d 磕磕绊绊/z 。/w 而/cc 子乔/nz 和/cc 美/b 嘉/b 之间/f 虽然/c 做/v 回/v 了/ule [男女/n 朋友/n]/nz ，/w 但/c 吕子乔/nr 的/ude1 花心/n 本性/n 不/d 改/v 也/d 着实/d 让/v 美/b 嘉/b 头疼/a 。/w 关谷/nr 的/ude1 事业/n 蒸蒸日上/vl ，/w 但是/c 和/cc 悠悠/z 之间/f 也/d 还是/c 偶/d 有/vyou 嫌隙/n 。/w 展/vg 博/ag 对于/p 宛瑜/nr 依旧/z 难以忘怀/vl ，/w 但/c 也/d [重新/d 开始/v]/nz 寻找/v 新的/a 伴侣/n ./w ./w ./w ./w ./w ./w 
据/p 了解/v ，/w 《/w 爱/v 4/m 》/w 将/d 继续/v 沿袭/v 前/f [三/m 部/q]/mq 的/ude1 无厘头/nz 搞笑/vi 风格/n ，/w 以及/cc 对/p 经典/n 美剧/nz 的/ude1 借鉴/vn 。/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 的/ude1 台词/n 一直/d 堪称/v 整/v 部/q 剧/n 集/q 的/ude1 最大/gm 亮点/n ，/w 而/cc 记者/nnt 在/p 片花/nz 中/f 也/d 发现/v ，/w 短短/z [2/m 分钟/qt]/mq ，/w 演员/nnt 们/k 的/ude1 台词/n 就/d 已经/d 足够/v 把/pba 人/n 逗得/nz 前/f 仰/v 后/f 翻/v 。/w 比如/v ：/w “/w 你/rr 满足/v 吗/y ？/w ”/w “/w 我/rr 娘/n 是/vshi 满族/nz ！/w 我/rr 爹/n 是/vshi 兽族/nz ！/w ”/w “/w 不管/c 冷/a 屁股/n 热/a 屁股/n ，/w 只要/c 负责任/nz 就是/v 好/a 屁股/n ！/w ”/w 
上前/vi [几/d 季/ng]/mq 中/f ，/w 吕子乔/nr 化身/n 吕小布/nr ，/w 胡一菲/nr 变成/v 东方/s 不败/v 等/udeng 穿越/v 的/ude1 情节/n 让/v 人/n 印象/n 深刻/a ，/w 而/cc 在/p 最近/t 曝光/vi 的/ude1 《/w 爱/v 4/m 》/w 片花/nz 中/f ，/w 悠悠/z 化身/n 古代/t 公主/nnd ，/w 唐一菲/nr 穿着/n 红蓝/nz 装/v 变身/nz 女超人/nz ，/w 吕子乔/nr 站/vi 在/p 高/a 楼顶/n 成/v 了/ule 蝙蝠侠/nz ，/w 曾小贤/nr 、/w 张伟成/nr 了/ule [太空/s 战士/nnt]/nz 等/udeng 镜头/n ，/w 都/d 让/v 人/n 十分/d 有/vyou 穿越/v 感/vg 。/w 
