图/n 为/p [海南/ns 残友/nz 信息/n 技术/n 研究院/nis]/nt 身残志坚/vl 的/ude1 工程师/nnt [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w 付美斌/nr 摄/vg 
海南/ns [43/m 位/q]/mq 残疾人/n 捐/v 400万/m 助残/v 被/pbei 誉/ng 最/d 美/b 残疾人/n 群体/n 
[43/m 位/q]/mq 残疾人/n ，/w 这/rzv 群/ng 需要/v 别人/rr 帮助/v 的/ude1 人/n ，/w 却/d 将/d [400/m 万元/q]/mq 捐赠/v 给/p [海南省/ns 残疾人/n 基金会/nis]/nt ，/w 用于/v 帮助/vn 其他/rzv 残疾人/n —/w —/w 在/p 1月13日/t 晚上/t [海南省/ns 残疾人/n 基金会/nis]/nt 成立/vi 暨/cc 捐赠/v 仪式/n 现场/s ，/w 他们/rr 的/ude1 义举/n 受到/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 关注/vn 和/cc 赞誉/vn ，/w 有人/r 称/v 他们/rr 是/vshi “/w 海南/ns 最/d 美/b 残疾人/n 群体/n ”/w 。/w 16日/t 下午/t ，/w 中新网/nz 记者/nnt 走进/v 位于/v 海口市/ns 旧州镇/ns 的/ude1 [海南/ns 残友/nz 信息/n 技术/n 研究院/nis]/nt ，/w 探访/v 这/rzv 群/ng “/w 最/d 美/b 残疾人/n ”/w 。/w 
