齐心协力/vl 扛/v 行李/n 
乘客/n 排队/vi 上车/v 。/w 
又/d 到/v 一年/mq 春运/n 时/ng ，/w 从/p 榕城/ns 开/v 出/vf 的/ude1 列车/n ，/w 将/d 把/pba 人们/n 带回/v 家乡/n 温暖/an 的/ude1 港湾/n 。/w 期盼/v 的/ude1 表情/n 、/w 殷切/a 的/ude1 话语/n 、/w 满满/z 的/ude1 行囊/n …/w …/w 都/d 蕴含/v 着/uzhe 归/v 乡/n 人/n 一年/mq 来/vf 对/p 家/q 的/ude1 念想/nz 。/w 春运/n 首/q 日/b ，/w 记者/nnt 来到/v [福州/ns 火车站/n]/nz ，/w 记录/v 下/f 了/ule 这/rzv [一个/mq 个/q]/mq 温馨/a 画面/n 。/w 
最/d 有福气/nz 的/ude1 礼物/n 
回家/vi 的/ude1 行囊/n 总是/d 鼓鼓的/z ，/w 来自/v [四川/ns 成都/ns]/ns 的/ude1 赵先生/nr 的/ude1 行囊/n 里/f ，/w 有/vyou 一件/mq 特别/d 的/ude1 东西/n —/w —/w 榕树/n 苗/n 。/w 他/rr 一会儿/mq 小心/a 拨弄/v 下/f ，/w 一会儿/mq 嘱咐/v 媳妇/n 好好/d 看着/v ，/w 生怕/v 一不小心/dl 把/pba 嫩绿/b 的/ude1 叶子/n 弄坏/nz 了/ule 。/w 
今年/t [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 赵先生/nr 在/p 马尾/ns 一家/n 船厂/nnt 工作/vn ，/w 平/v 日/b 里/f 喜欢/vi 种/q 些/q 花草/n 。/w “/w 榕树/n 的/ude1 根须/n 特别/d 美/b ，/w 寓意/n 又/d 好/a ，/w 今年/t 带回/v 老家/n 试着/v 种种/q 看/v 。/w ”/w 赵先生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 带/v 榕树/n 回家/vi ，/w 就是/v 带着/vn 福州/ns 的/ude1 福气/n 回家/vi ，/w “/w 没有/v 什么/ry 礼物/n 比/p 福气/n 更/d 值钱/a 啦/y ，/w 家里人/n 肯定/v 都/d 喜欢/vi !/w ”/w 
