春运/n 首/q 日/b ，/w 北京站/ns 客流量/n 明显/a 增多/v ，/w 一名/mq 女孩/n 在/p 人流/n 中/f 等待/v 进站/vn 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 王苡萱/nr 摄/vg 
春运/n 首/q 日/b [38/m 万/d 人/n]/mq 乘火车/nz 离京/v 有人/r 提前/vd [12/m 小时/n]/mq 候车/vn 
【/w 今年/t 春运/n 大幕/nz 昨日/t 正式/ad 开启/v 。/w [40/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 全国/n 将/d 有/vyou 超过/v [36/m 亿/m 人次/qv]/mq 踏上/v 旅程/n 。/w 春运/n 第一天/mq ，/w 国务院/nt 副总理/nnt 马凯/nrf 在/p 北京市/ns 检查/v 春运/n 工作/vn 。/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 初步/d 统计/vn ，/w 首/q 日/b 有/vyou 超过/v [38/m 万/d 人/n]/mq 从/p 北京/ns 四大/n 火车站/n 乘火车/nz 出京/nz 返家/vi 。/w 】/w 
