[第/m 28/m 届/q]/mq 《/w [金唱片/nz 大/a 赏/v]/nz 》/w [颁奖/vn 典礼/n]/nz 于/p 昨日/t 晚/tg 在/p [首尔/ns 庆/vg 熙/ng 大学/nis]/nt 举行/v 。/w 韩流/nr 偶像/n 歌手/nnt EXO/x 、/w SHINee/x 、/w BEAST/x 、/w Infinite/x 、/w [2/m NE1/x]/mq 、/w f/x (/w x/x )/w 、/w SISTAR/x 、/w Apink/x 、/w CNBLUE/x 、/w 4/m minute/x 、/w Davichi/x 、/w CrayonPop/x 等/udeng 亮相/vi ，/w SHINee/x 珉豪/nz 、/w BEAST/x 尹斗俊/nr 、/w CNBLUE/x 郑容和/nr 、/w 电视台/nis MC/x 吴尚镇/nz 及/cc [少女/n 时代/n]/nz 泰/b 妍/nz 、/w Tiffany/x 担任/v 主持人/nnt 。/w bnt/x 新闻/n //w 供稿/v 吴筱溪/nr //w 文/ng 金致允/nr //w 图/n 
