14日/t ，/w 漳平/ns 一/m 施工/vn 工地/n 上/f 发现/v [一/d 具/vg]/mq 明代/t 石棺/n 。/w 
新闻/n 回顾/v 
龙岩/ns 一/m 工地/n 挖出/vf 明朝/t “/w 石棺/n ”/w 墓/n 主人/n 为/p 漳平/ns 人/n 死/v 于/p [嘉靖/t 年间/n]/nz 
据/p 墓碑/n 记载/v ，/w 墓/n 主人/n 叫/vi 朱静/nr 一/m ，/w 400/m 多年前/d ，/w 她/rr 的/ude1 儿子/n 陈文衡/nr 、/w 陈文衢/nr 给/p 她/rr 立/v 了/ule 这块/r 碑/n 。/w 如今/t ，/w 他们/rr 的/ude1 后人/n 是否/v 还/d 在/p 漳平/ns ？/w [漳平市/ns 文物局/nis]/nt 表示/v ，/w 还/d 在/p 努力/ad 寻找/v 中/f 。/w 
而/cc 昨日/t ，/w 省/n 里/f 的/ude1 考古/n 专家/nnt 也/d 已/d 抵达/v 漳平/ns ，/w 对/p 墓碑/n 及/cc 墓志铭/n 进行/vn 了/ule 考证/v ，/w 决议/n [今天/t 上午/t]/nz 开/v 棺/ng 鉴定/vn 。/w 
参与/v 现场/s 考证/v 的/ude1 省/n 文物局/nis 研究员/nnt 高健/nr 认为/v ，/w 从/p 墓碑/n 和/cc 墓志铭/n 本身/rz 来说/uls ，/w 年代久远/vl ，/w 确实/ad 具有/v 一定/b 的/ude1 [文物/n 价值/n]/nz 。/w “/w 但/c 我/rr 个人/n 觉得/v ，/w 墓/n 主人/n 当时/t 的/ude1 地位/n 不会/v 太高/d 。/w ”/w 
高健/nr 分析/vn ，/w 根据/p 施工/vn 人员/n 的/ude1 描述/vn ，/w 墓/n 主人/n 的/ude1 墓地/n 并/cc 不大/d ，/w 且/c 墓志铭/n 只是/d 浅浅/nz 地/ude2 刻/v 在/p 当时十分/t 常见/a 的/ude1 官/n 砖/n 之上/f ，/w 文字/n 也/d 不/d 多/a ，/w “/w 由此/d ，/w 大致/d 可以/v 推断出/nz 此人/r 生平/n 无/v 事/n 可/v 记/vn ”/w 。/w 
不过/c ，/w [实际/n 情况/n]/nz 如何/ryv ，/w 高健/nr 表示/v ，/w 还要/d 等/udeng 今天/t 开/v 棺/ng 后/f ，/w 对/p 棺/ng 内/f 物品/n 进行/vn 研究/vn ，/w 才能/n 下/f 最后/f 结论/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 卢婷婷/nr 吴林增/nr ）/w 
