近日/t ，/w [国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 发布/v 公告/n ，/w 批准/v 连江/ns 鲍鱼/n 成为/v [国家/n 地理/n 标志/n 保护/vn]/nz 产品/n ，/w 产地/n 范围/n 为/p 福建省/ns 连江县/ns 现/tg 辖/v 行政区域/n 及/cc 海域/n 。/w “/w 连江/ns 鲍鱼/n ”/w 是/vshi 福州/ns [第/m 9/m 个/q]/mq 获/v 批/q 的/ude1 [地理/n 标志/n 保护/vn 产品/n]/nz 。/w 
连江/ns 是/vshi 福建省/ns 也/d 是/vshi 我国/n 南方/s 最早/d 开展/v 鲍鱼/n [人工/b 养殖/vn]/nz 的/ude1 县份/n 之一/rz ，/w 其中/rz ，/w 黑鲍/nba 的/ude1 杂交/vn 育苗/vi 技术/n 为/p 国内/s 首创/v ，/w 填补/v 了/ule 我国/n 人工/b 育苗/vi 的/ude1 空白/n 。/w 连江/ns 海域/n 拥有/v 优越/a 的/ude1 [环境/n 条件/n]/nz ，/w 所/usuo 产/v 鲍鱼/n 以/p 味道/n 鲜美/a 、/w 肉质/n 甜/a 嫩/a 、/w 营养/n 丰富/a 而/cc 闻名遐迩/vl ，/w 深得/v 日本/ns 、/w 台湾/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 地/ude2 消费者/n 的/ude1 青睐/vn ，/w 连江/ns 也/d 因此/c 获得/v “/w 中国/ns 鲍鱼/n 之/uzhi 乡/n ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w (/w 记者/nnt 姚瑾/nr )/w 
