
1月16日/t ，/w 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 的/ude1 海岛/ns 婚礼/n 在/p 太平洋/ns 上/f 的/ude1 美丽/a 小岛/n 大溪/ns 地/ude2 举行/v ，/w 王宝强/nr 夫妇/n 、/w 刘芸/nr 、/w 董璇/nr 等/udeng 人/n 组成/v 上/f [百/m 名/q]/mq 的/ude1 亲友团/nz 见证/n 好友/n 的/ude1 幸福/a 。/w 陈思诚/nr 在/p 微博/n 上/f 感叹/v ：/w “/w 至此/d ，/w 牵/v 你/rr 的/ude1 手/n ，/w 不/d 放开/v 。/w 一生/n ，/w 既/c 长/a 又/d 短/a ，/w 愿/v 陪/v 你/rr ，/w 到/v 最后/f 。/w ”/w 佟丽娅/nr 也/d 在/p 微博/n 上/f 留下/v 幸福/a 感言/n ：/w “/w 没有/v 观望/vn ，/w 没有/v 迟疑/a ，/w 他/rr 始终/d 真心/d 待/vi 我/rr ，/w 我/rr 也/d 从未/d 动摇/v 半分/nz 。/w ”/w 
在/p 昨天/t 曝光/vi 的/ude1 婚礼/n 现场/s 照/v 中/f ，/w 陈思诚/nr 戴/v 墨镜/n 抢亲/v 并/cc 献/v 上/f 公主抱/nz ，/w 新娘/n 佟丽娅/nr 美艳/a 笑/v 开/v 了/ule 花/n 。/w 一对/mq 新人/n 跪谢/nz 父母/n 养育/v 之/uzhi 恩/ng 的/ude1 照片/n ，/w 更是/d 感动/v 了/ule 很多/m 网友/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 留言/n ：/w “/w 你们/rr [一定/b 要/v 幸福/a]/nz ！/w ”/w 
佟丽娅/nr 和/cc 陈思诚/nr 的/ude1 婚礼/n 名为/v “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w ，/w 好友/n 董璇/nr 在/p 微博/n 上/f 感慨/v ：/w “/w 真够/nz 疯/vi 的/ude1 了/ule ，/w 120多人/m ，/w [28/m 小时/n]/mq 行程/n ，/w 包/v 吃/v 包住/nz 包机/n 。/w ”/w 因为/c 海岛/ns 紫外线/n 强/a ，/w 贴心/a 的/ude1 佟丽娅/nr 还/d 特意/d 为/p 每位/r 嘉宾/n 准备/v 了/ule 防晒霜/n 和/cc 护肤品/n 。/w 而/cc 记者/nnt 在/p 董璇/nr 微博/n 上/f 发现/v ，/w 她/rr 似乎/d 在/p 言语/n 中/f 暗示/v 陈思诚/nr 将/d 在/p 马/n 年/qt 升级/vi 做/v 爸爸/n ，/w “/w 我/rr 这个/rz 失散/vi 多年/mq 的/ude1 姐姐/n 是/vshi 马上/d 有/vyou 妹夫/n ，/w 马上/d 有/vyou 外甥/n 的/ude1 节奏/n 吗/y ？/w ”/w 
