事发/vi [福州/ns 北峰/nz]/nz 山路/n ，/w 教练车/n 撞/v 得/ude3 面目全非/al 
昨日/t 上午/t ，/w 在/p [福州/ns 北峰/nz]/nz 山路/n 的/ude1 一个/mq 三岔路口/s ，/w 学员/nnt 驾驶/v 的/ude1 教练车/n 从/p 弯道/n 路段/n 左/f 拐/v 下坡/vn 时/ng ，/w 与/cc 一辆/mq 直行/nz 上坡/vi 的/ude1 环卫/n 车辆/n 发生/v 相撞/vn 事故/n ，/w 教练/nnt 车上/s [4/m 名/q]/mq 人员/n 不同/a 程度/n 受伤/vi ，/w 后/f 被/pbei 送往/v 医院/nis 救治/vn 。/w 
昨日/t 上午/t 10时10分/t 许/v ，/w 记者/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 一辆/mq 蓝色/n 环卫车/nz 标识/n 着/uzhe “/w [福州市/ns 环境卫生/nz 管理处/nis]/nt (/w 晋安区/ns )/w ”/w 的/ude1 字样/n ，/w 车身/n 右侧/f 的/ude1 钢制/nz 轴/n 凹陷/vi 扭曲/vi ，/w 而/cc 不远处/s 一辆/mq 银色/n 教练车/n 受损/vi [更为/d 严重/a]/nz 。/w 教练车/n 车身/n 标识/n 着/uzhe “/w 路路通/nr 驾校/nis ”/w 的/ude1 字样/n ，/w 前/f [挡风/vn 玻璃/n]/nz 呈现/v 一个/mq [环状/n 裂纹/n]/nz ，/w 引擎盖/n 被/pbei 整个/b 掀开/v 。/w 
环卫车/nz 的/ude1 司机/nnt 黄师傅/nhm [一/d 脸/n]/mq 惊魂未定/al 。/w 他/rr 说/v ，/w 当时/t ，/w 他/rr 和/cc 同事/n 载/v 着/uzhe [一/d 车/n]/mq 的/ude1 破旧/a 垃圾桶/n ，/w 沿/p 新/a 霍/n 线/n 往/p 红庙/ns 岭/ng 方向/n 直行/nz 上坡/vi ，/w 时速/n 只有/c [十几/m 公里/q]/mq 。/w 不料/d ，/w 在/p 三岔路口/s 处/n ，/w 银色/n 教练车/n 从宦/nz 溪/ng 往/p 新店/ns 方向/n 的/ude1 弯道/n 路段/n 左/f 拐/v 下坡/vn ，/w 车速/n 很快/d ，/w 猛地/d 冲/v 了/ule 过来/vf ，/w 撞/v 上/f 了/ule 环卫车/nz 的/ude1 车身/n 。/w 
路过/v 的/ude1 车主/n 陈/vg 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 教练/nnt 车上/s [4/m 个人/n]/mq 受伤/vi ，/w 都/d 被/pbei 120/m 送往/v 医院/nis 救治/vn 。/w 
