人民网/nz 福州/ns 1月17日/t 电/n （/w 林伟钟/nr 若/c 漪/ng ）/w 16日/t ，/w 中石油/nz 下发/v 通知/n ，/w 要求/n 福建/ns 、/w 江西/ns 两省/nz 国道/n 、/w 省道/n 沿途/d [43/m 座/q]/mq 加油站/nis 开始/v 准备/vn 有关/v 物品/n ，/w 清扫/v 卫生/an ，/w 订制/v 横幅/n 标识/n ，/w 以/p 迎接/v 23日/t 、/w 24日/t 返乡/vi 铁骑/n 大军/n 到来/vi 。/w 
据/p 中石油/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 截至/v 今天/t ，/w 已有/v 近/a 1200多人/m 打进/v 中石油/nz 热线/n ，/w 寻求/v 免费/vn 加油/vi 等/udeng 途中/s 帮助/v 。/w 而/cc 中石油/nz 沿途/d 所有/b 加油站/nis 已经/d 全部/m 启动/v ，/w 开始/v [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 
中石油/nz 提醒/v ，/w 铁骑/n 可以/v 通过/p [三/m 个/q]/mq 办法/n 识别/vn 能/v 提供/v 免费/vn 加油/vi 等/udeng 帮助/v 的/ude1 加油站/nis ：/w 1/m 、/w 加油站/nis 将/d 悬挂/v “/w 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz 、/w 服务/v 铁骑/n 返乡/vi ”/w 、/w “/w [中国/ns 石油/n]/ntc 祝您/nz 一路平安/nz 、/w 新春/t 快乐/a ！/w ”/w 两条/mq 红色/n 横幅/n ；/w 2/m 、/w 加油站/nis 将/d 在/p 路边/s 立柱/n 上/f 张贴/v “/w [中国/ns 石油/n]/ntc 帮助/v 1/m 铁骑/n 返乡/vi [XXX/x 加油站/nis]/nt ”/w 站/vi 名/q ；/w 3/m 、/w 18日/t 现场/s 确认/v 时/ng ，/w 中石油/nz 将/d 给/p 每辆/nz 铁骑/n 发放/v 一张/mq “/w [中国/ns 石油/n]/ntc 帮助/v  铁骑/n 返乡/vi 温馨/a 驿站/n 地图/n ”/w ，/w 上面/f 将/d 标/v 出/vf 所有/b 加油站/nis 的/ude1 准确/a 位置/n 、/w [联系/v 电话/n]/nz 。/w 
而/cc 加油站/nis 23/m 、/w 24日/t 识别/vn 返乡/vi 铁骑/n 的/ude1 办法/n 也/d 有/vyou [三/m 个/q]/mq ：/w 1/m 、/w 携带/v [中国/ns 石油/n]/ntc 专用/v 油/n 卡/n ；/w 2/m 、/w 穿着/n [中国/ns 石油/n]/ntc 特制/b 交通/n [反光/n 背心/n]/nz ；/w 3/m 、/w 戴/v [中国/ns 石油/n]/ntc 特制/b 卸/v 寒/ag 围巾/n 。/w 
除/p 专用/v 油/n 卡/n 外/f ，/w 以上/f 物品/n 都/d 将/d 在/p 18日/t 现场/s 确认/v 时/ng 发放/v 。/w 为此/bl 中石油/nz 提醒/v ，/w 需要/v 帮助/vn 的/ude1 铁骑/n ，/w 务必/d 18日/t 当天/t 到/v 当地/s 指定/v [中石油/nz 加油站/nis]/nt 现场/s 确认/v ，/w 并/cc 在/p 出发/vi 时/ng [随身/d 携带/v]/nz 或/c 穿/v 上/f 有关/v 物品/n 。/w 中石油/nz 也/d 希望/v 24日/t 安全/an 抵/v 家/q 后/f ，/w 致电/v 0591/m －/w 88590388/m 报/n 个/q 平安/a ，/w 或/c 私信/n 新浪/ntc 、/w 腾迅/nr 微博/n 、/w 微信/nz “/w 加油/vi 在线/vn ”/w 。/w 
