被/pbei 誉为/v “/w [明清/t 建筑/n]/nz 博物馆/nis ”/w 的/ude1 [福州/ns 三/m 坊/ng 七/m 巷/ng]/nz [衣锦坊/nz 水榭/n 戏台/n]/nz 旁/f ，/w 人们/n 经常/d 会/v 看到/v 一位/mq 年近花甲/vl 的/ude1 老人/n ，/w 他/rr 深情/n 地/ude2 凝望/v 着/uzhe 这个/rz 经常/d 上演/v 闽剧/n 的/ude1 舞台/n ，/w 举手/vi 顿足/nz 间/f 目光/n 有/vyou 些许/m 动容/v 和/cc 沉醉/vi 。/w 他/rr 偶尔/d 还/d 会/v 闭/v 上/f 双眼/n ，/w 不/d 自觉/a 地/ude2 发出/v 咿咿呀呀/o 的/ude1 附和/vn 声/qv ，/w 周围/f 的/ude1 喧嚣/vn 似乎/d 都/d 已经/d 离/v 他/rr 远去/v 。/w 
这位/r 老人/n 就是/v 2008年/t [曹禺/nr 剧本/n 奖/n]/nz 获得者/n 周祥光/nr 。/w 在/p 福州/ns ，/w 他/rr 的/ude1 作品/n 《/w [王茂生/nr 进酒/nz]/nz 》/w 《/w 王莲莲/nr 拜/v 香/a 》/w 等/udeng 闽剧/n 常年/d 在/p 民间/n 传唱/v ，/w 广/a 受欢迎/nz ，/w 那些/rz 表现/v 平常/a 百姓/n 悲欢离合/n 、/w 喜怒哀乐/n 的/ude1 故事/n 深深/d 吸引/v 着/uzhe 观众/n 。/w 
坚守/v 在/p 闽剧/n [剧本/n 创作/vn]/nz 的/ude1 第一线/n 的/ude1 周祥光/nr 心中/s 始终/d 有/vyou 一个梦/mq ：/w 让/v 闽剧/n 艺术/n 在/p 传承/vn 中/f 焕发/v 新的/a 生机/n 。/w 为此/bl ，/w 他/rr 不仅/c 用/p 自己/rr 的/ude1 一支/mq 妙笔/nz 为/p 喜爱/v 闽剧/n 的/ude1 观众/n 们/k 奉献/v 出/vf 一部/mq 又/d 一部/mq 精彩纷呈/vl 的/ude1 戏曲/n ，/w 还/d 利用/v 自己/rr 在/p 业界/n 的/ude1 影响力/n 帮助/v 和/cc 扶持/v 一大批/mq 有志于/v 从事/vn 闽剧/n 创作/vn 的/ude1 年轻人/n 。/w 
“/w 闽剧/n 是/vshi 现存/v 的/ude1 唯一/b 用/p 福州/ns 方言/n 演唱/v 和/cc 念白/n 的/ude1 [戏曲/n 剧种/n]/nz ，/w 主要/b 流行/v 在/p 闽东/ns 、/w 闽/b 中和/vi 闽北/ns 地区/n ，/w 并/cc 传播/vn 到/v 台湾/ns 和/cc 东南亚/nsf 各地/rzs 。/w 它/rr 起源于/v 明代/t 末期/f 福州/ns 出现/v 的/ude1 ‘/w 儒林/nrf 班/n ’/w ，/w 至今/d 已有/v [400/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n 了/ule 。/w ”/w 周祥光/nr 说/v 。/w 
