新年伊始/bl 喜讯/n 传/v ，/w 记者/nnt 2014年1月14日/t 从/p [国网/nz 宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 该/rz 公司/nis 2013年/t [全社会/nz 用电量/n]/nz 突破/v [100/m 亿/m 千瓦时/q]/mq 大关/n ，/w 累计/vd 完成/v [106/m ./w 6653/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 20.02%/m ，/w 实现/v 电量/n 超/v 百亿/m 。/w 
[国网/nz 宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 在/p 2013年/t 整体/n 经济/n 低速/d 增长/v 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 该/rz 公司/nis 紧紧/d 围绕/v “/w 电量/n 超/v 百亿/m ”/w 目标/n ，/w 提速/v [电网/n 建设/vn]/nz ，/w 夯实/v [营销/vn 管理/vn]/nnt 基础/n ，/w [优化/v 服务/vn]/nz 流程/n ，/w 开拓/v 市场/n [挖潜/vi 增效/v]/nz ，/w 大大/d 提高/v 了/ule 市场占有率/n 。/w 
基建/n 提速/vn 打造/v 引擎/n 促/v 发展/vn 
2013年12月28日/t ，/w [国网/nz 宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 组织/n 基建/n 、/w 运/v 检/ng 等/udeng 部门/n ，/w 深入/ad 位于/v 福建省/ns 宁德市/ns 柘荣县/ns 的/ude1 [220/m 千伏/q]/mq 柳城/ns [输变电/vn 工程/n]/nz 现场/s ，/w 对/p 该/rz [工程/n 项目/n]/nz 扫尾/vn 、/w 验收/vn 整改/vn 、/w 启动/v 工作/vn 及/cc 现场/s [安全/an 管理/vn]/nz 等/udeng 进行/vn 详细/a 部署/vn 安排/v ，/w 力争/v 于/p 春节/t 前/f 竣工/vi 投产/vi 。/w 
[220/m 千伏/q]/mq 柳城/ns [输变电/vn 工程/n]/nz 是/vshi [国网/nz 公司/nis]/nt [220/m 千伏/q]/mq 标准化/vn 配送/vn 式/k [智能/n 变电站/nis]/nt 在/p 福建省/ns 网/n 的/ude1 试点/vn 工程/n ，/w 也/d 是/vshi 柘荣县/ns 首/q 座/q [220/m 千伏/q]/mq 等级/n 变电站/nis ，/w 该/rz 变电站/nis 的/ude1 建成/vn 将/d [彻底/ad 解决/v]/nz 柘荣/ns 处于/v 末端/n 供电/vn 不/d 稳定/an 问题/n ，/w 为/p 柘荣县/ns 实现/v “/w [资源/n 优势/n]/nz 转化/v 为/p 经济/n 优势/n ”/w 目标/n 提供/v 坚强/a 的/ude1 电力/n 支撑/v 。/w 
2013年/t ，/w 宁德市/ns 提出/v 的/ude1 “/w 六/m 新/a 大/a 宁德/ns ”/w 建设/vn 不断/d 深入/ad ，/w 地方/n 的/ude1 发展/vn 给/p [电网/n 建设/vn]/nz 提出/v 更高/d 要求/n 。/w 为此/bl ，/w [宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 加快/v [电网/n 建设/vn]/nz ，/w 提出/v “/w 基建/n 提速/vn ”/w 。/w 
截至/v 2013年12/t 月底/t ，/w [宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 新/a （/w 扩/vg ）/w 建/v [220/m 千伏/q]/mq 变电站/nis [3/m 座/q]/mq 、/w [110/m 千伏/q]/mq 变电站/nis [9/m 座/q]/mq 、/w [35/m 千伏/q]/mq 变电站/nis [8/m 座/q]/mq ，/w 电网/n 发展/vn 有效/a 解决/v 了/ule 负荷/n 快速/d 增长/v 地区/n 供电/vn “/w 瓶颈/n ”/w 问题/n ，/w 为/p 百亿/m 电量/n 的/ude1 提前/vn 实现/v 奠定/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
夯实/v 管理/vn [提升/v 品质/n]/nz 增/v 效益/n 
“/w 5月29日/t 刚/d 到/v 供电/vn 部门/n 申请/v 办理/vn 临时/b 施工/vn 用电/n 事宜/n ，/w 6月3日/t 就/d 答复/vn 了/ule [供电/vn 方案/n]/nz ，/w 不到/v [3/m 个/q]/mq 工作日/n 。/w ”/w [中/f 聚/v 天冠/nz 生物/n 能源/n （/w 福建/ns ）/w 有限公司/nis]/nt [项目/n 负责人/nnt]/nnt 王小敏/nr 笑谈/n ，/w [宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 [办事/vn 效率/n]/nz ，/w 可谓/v 又/d 一大/n “/w 宁德/ns 速度/n ”/w 。/w 
2013年/t 以来/f ，/w [宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 致力于/v 业扩/nz 流程/n 提速/vn ，/w 编制/vn 《/w 大客户/nz 业扩/nz 报装/nz 服务/v 手册/n 》/w ，/w 详细/a 描述/v 了/ule [10/m 千伏/q]/mq 业扩/nz 报装/nz 各/rz 环节/n 流程/n 及/cc 在/p 以往/t 工作/vn 中/f 用户/n 关心/v 的/ude1 如/v 收费/vn 、/w 电费/n 、/w 权益/n 等/udeng 相关/vn 问题/n ，/w 将/d 业扩/nz 服务/v 环节/n 透明/a 公开/ad ；/w 组织/n 开展/v 业扩/nz 内部/f [流程/n 优化/v]/nz 研讨/vn 和/cc 宁德/ns 漳湾/nz 片/q 区/n 业扩/nz 受限/v 研讨会/n ，/w 初步/d 理清/v 了/ule 职责/n 分工/vn 、/w 管理/v 界面/n 、/w [业务/n 流程/n]/nz 和/cc 协同/v 关系/n ，/w 进一步/d 简化/v 办事/vn 程序/n 、/w 改进/v [管理/vn 方式/n]/nz 、/w [优化/v 服务/vn]/nz 运行/vn 、/w 强化/v 服务/vn 监督/vn ，/w 并/cc 不断/d 创新/vi 业扩/nz 项目/n 审批/v [优质/b 服务/vn]/nz ，/w 以/p 进一步/d 方便/a 企业/n 早落/nz 地/ude2 。/w 
与此同时/c ，/w 组织/n 相关/vn [专业/n 技术/n 人员/n]/nnt 积极/ad 深入/ad 企业/n 开展/v 用电/n 政策/n 宣传/vn ，/w 为/p 企业/n 的/ude1 用电/n 情况/n 把脉/vi 问诊/vi ，/w 协助/v 企业/n 把/pba 用电/n 政策/n 用活/v 用/p 好/a ，/w 努力/ad 降低/v 企业/n 成本/n 、/w [扩大/v 生产/vn]/nz ；/w 大力/d 实施/v [带电/vn 作业/vn]/nz ，/w 实行/v “/w 能/v 带/v 不停/v ”/w 原则/n ，/w 提高/v [供电/vn 可靠性/n]/nz ；/w 合理/a 安排/v 检修/vn 时间/n ，/w 避免/v 重复性/n 停电/vi ，/w 最大限度/nz 减少/v 停电/vn 给/p 企业/n 带来/v 的/ude1 损失/n 。/w 
该/rz 公司/nis 还/d 加快/v [工作/vn 作风/n]/nz 转变/v 、/w 开展/v 营销/vn 基础/n 提升/v 工作/vn 、/w 打造/v [服务/vn 品牌/n]/nz ，/w 努力/ad 实现/v [服务/vn 品质/n]/nz 的/ude1 全面/ad 提升/v ：/w 启动/v “/w 凝心/nz 聚/v 力/n 百日/t 攻坚/vn ，/w 人/n 人/n 为/p 电量/n 超/v 百亿/m 做/v 贡献/n ”/w 活动/vn ；/w 开展/v “/w 向/p [营销/vn 管理/vn]/nnt 要/v 效益/n ”/w 的/ude1 [竞赛/vn 活动/vn]/nz ；/w 组织/n 各/rz 单位/n 开展/v 现场/s [计量/vn 装置/n]/nz 消缺/nz 、/w 电费/n 电价/n 检查/vn 、/w 抄/v 表现/vn 场/qv 核对/v 、/w 基础/n 档案/n 完善/v 、/w 线损/nz 分析/vn 等/udeng 活动/vn ，/w 全年/n 及时/ad 追补/nz 电量/n 约/d [2800/m 多/a 万/d 千瓦时/q]/mq ，/w 努力/ad 为/p 企业/n 挽回/v 流失/vn 的/ude1 电量/n 。/w 
此外/c ，/w 该/rz 公司/nis 拓宽/v 客户/n 缴费/vn 渠道/n ，/w 推行/v [24/m 小时/n]/mq [自助/b 缴费/vn]/nz 终端/n 、/w 支付宝/nz 缴费/vn 等/udeng ，/w 市区/s 打造/v “/w 十分钟/mq 缴费/vn 圈/qv ”/w ，/w 开辟/v 行政村/n 邮政/n 代/q 缴/v 业务/n ，/w [邮政/n 便民/vn 服务站/nis]/nt 突破/v [700/m 个/q]/mq ，/w 真正/d 实现/v 了/ule “/w [一/d 键/n]/mq 操作/vn 、/w 轻松/a 缴费/vn ”/w 。/w 
[贴心/a 服务/vn]/nz 保障/v 电量/n 新/a 增长/v 
“/w 我们/rr [220/m 千伏/q]/mq 青/a 拓/v 变/vn 能够/v 如期/d 投/v 运/vn ，/w 最/d 要/v 感谢/vn 的/ude1 就是/v 你们/rr 供电/vn 部门/n 了/ule 。/w ”/w 2013年7月15日/t ，/w 宁德市/ns 重点/n 工业/n 项目/n 鼎/ng 信/n 镍/n [业/ng 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 孙元磷/nr 来到/v [宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt ，/w 敬赠/v 了/ule 一面/n 书写/v 着/uzhe “/w 鼎力相助/vl 企业/n 兴/v 信诚/nz 先行/vi 电网/n 情/n ”/w 的/ude1 锦旗/n 。/w 
“/w 项目/n 落得/v 下/f ，/w 用电/n 跟/p 得/ude3 上/f 。/w ”/w [宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt [下/f 大/a 力气/n]/nz 加强/v [重点/n 项目/n]/nz 对接/vi ，/w 建立/v [宁德/ns 市委/nis]/nto 市政府/n “/w 双/q 百/m 项目/n ”/w 全/a 流程/n 对接/vi 服务/vn 和/cc 跟踪/v 半月刊/n 制度/n 、/w 确定/v 项目/n [客户/n 经理/nnt]/nnt 和/cc 挂钩/vi 领导/n ，/w 强化/v [客户/n 经理/nnt]/nnt “/w 一对一/vl ”/w 服务/vn ，/w 每/rz 半个月/mq 滚动/v 发布/vn [110/m 个/q]/mq 百家/nz 重点/n 开工/vi 在/p 建/v 项目/n 供电/vn 服务/vn 和/cc 用电/n 需求/n 情况/n 。/w 
同时/c ，/w 开展/v 密集/a 走访/v ，/w 了解/v 用户/n 用电/n 需求/n ，/w 帮助/v 解决/vn 用电/n 难题/n ；/w 帮助/v 企业/n 做好/v 线路/n 、/w 设备/n 巡视/v 和/cc 维修/vn 工作/vn ，/w 及时/ad 掌握/v 企业/n 扩大/v [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n ，/w 推动/v 项目/n 快/a 开工/vi 、/w 早/a 投产/vi 、/w 早/a 见效/a ，/w 全年/n 共/d 走访/v 客户/n [858/m 户/q]/mq ，/w 解决问题/v [414/m 个/q]/mq 。/w 
百亿/m 新起点/nz ，/w 宁德/ns 供电/vn 再/d 扬帆/vi 。/w 2014年/t ，/w [国网/nz 宁德/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 将/d 朝着/p 更高/d 的/ude1 目标/n 迈进/vi 。/w （/w 雷/n 美容/vn 姜南昵/nr ）/w 
