日前/t 记者/nnt 从/p [平安/a 人寿/n 福建/ns 分公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 马/n 年/qt 新春/t 将/d 至/p ，/w [平安/a 人寿/n 福建/ns 分公司/nis]/nt 于/p 近日/t 开展/v “/w 平安/a 嘉年华/n ，/w [0/m 元/q]/mq 看/v 大片/n ”/w 特定/b 客户/n 关爱/vn 活动/vn 。/w 
据/p [平安/a 人寿/n 福建/ns 分公司/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 活动/vn 为/p 福州/ns 本地/rzs 1700多名/m [优质/b 客户/n]/nz ,/w 发放/v 福州/ns 宝龙/nz [金逸/nr 国际/n 影城/n]/nz 免费/vd 观/vg 影/ng 卡/n ，/w 该/rz 公司/nis 希望/v 通过/p 近期/t 热/a 播/v 的/ude1 各式/r 贺岁/v 大片/n 将/d 新年/t 的/ude1 祝福/vn 送进/vf 千家万户/n 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi [平安/a 人寿/n]/nz 自/p 2007年/t 以来/f 连续/a 第7年/t 为/p 公司/nis 特定/b 客户/n 提供/v 保单/n 售后服务/n ，/w 旨在/v 传递/vn 公司/nis 最新/a 的/ude1 服务/vn 资讯/n ，/w 为/p 客户/n 送去/vf 多/a 纬/ng 关爱/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 郭威/nr ）/w 
