“/w 马上/d 能/v 见到/v 儿子/n 了/ule ，/w 想想/v 就/d 高兴/a ，/w 我/rr 好/a 几个/mq 晚上/t 都/d 没有/v 睡好/nz 觉/v 了/ule 。/w ”/w 说起/v 即将/d 见到/v 儿子/n 的/ude1 心情/n ，/w 何宣平/nr 不禁/d 流下/v 了/ule 眼泪/n 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz [5/m 点/qt]/mq ，/w 何宣平/nr 登上/v 了/ule K209/x 次/qv 列车/n ，/w 往/p 湖南/ns 老家/n 的/ude1 方向/n 驶去/v —/w —/w 他/rr 已经/d 整整/d 三年/t 没/d 回家/vi 了/ule 。/w 
春运/n 首/q 日/b ，/w 铁路/n [杭州/ns 直属/b 站/vi]/nt 发送/v 旅客/n [11/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 其中/rz [杭州/ns 东站/nis]/nt [6/m ./w 3/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 云贵/nz 川渝/nz 、/w 西北/ns 、/w 湖南/ns 、/w 湖北/ns 及/cc 河南/ns 方向/n 。/w 
尽管/c 身上/s 都/d 背着/v 厚厚的/z 行囊/n ，/w 尽管/c 车厢/n 非常/d 拥挤/a ，/w 但是/c 每个/r 旅客/n 的/ude1 脸上/s ，/w 都/d 只/d 写/v 了/ule 两个/mq 字/n —/w —/w “/w 回家/vi ”/w 。/w 
昨天/t ，/w 我/rr 也/d 坐/v 上/f 了/ule 这/rzv 趟/qv 从/p 宁波/ns 开往/vf 广州/ns 的/ude1 K209/x 次/qv 列车/n ，/w 体验/v 春运/n 路途/n 的/ude1 酸甜/nz 苦乐/nz ，/w 为/p 你/rr 讲述/v 火车上/nz 的/ude1 [一件/mq 件/q]/mq 小/a 而/cc 难忘/a 的/ude1 故事/n 。/w 
列车/n 上/f 走/v 个/q 来回/vd ，/w 要/v 走/v 一个/mq 半小时/mq 
[昨天/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq ，/w 我/rr 来到/v [杭州/ns 火车/n 城/n 站/vi]/nt ，/w 这/rzv 趟/qv 从/p 宁波/ns 开来/v 的/ude1 K209/x 次/qv 列车/n 已经/d 进站/vi 了/ule ，/w 旅客/n 们/k 正在/d 排队/vi 上车/v 。/w 
和/cc 大多数/m 春运/n 列车/n 一样/uyy ，/w 这/rzv 趟/qv 车/n 也/d 是/vshi 非常/d 的/ude1 拥挤/a 。/w 从/p 城/n 站/vi 出发/vi 后/f ，/w 整/v 趟/qv 车/n ，/w 除了/p 给/p 前方/s 义乌/ns 、/w 金华/ns 旅客/n 预留/v 的/ude1 车厢/n 外/f ，/w 所有/b 的/ude1 车厢/n 都/d 已/d 挤满/v 了/ule 旅客/n 。/w 列车员/nnd 告诉/v 我/rr ，/w 这/rzv 趟/qv 车/n 所有/b 的/ude1 票/n ，/w 包括/v 站票/n 在/p 内/f ，/w 几天/mq 前/f 就/d 全部/m 卖完/nz 了/ule 。/w 
傍晚/t 5点56分/t ，/w 列车/n 驶入/v 金华站/nz ，/w 随着/p 这/rzv 趟/qv 车/n 最后/f 一/m 拔/v 大批量/d 的/ude1 旅客/n 进入/v ，/w 所有/b 的/ude1 车厢/n 都/d 满/a 了/ule ，/w 过道/n 上/f 、/w 车厢/n 的/ude1 连接/vn 处/n 也/d 没有/v 一点点/m 空余/b 的/ude1 地方/n 。/w 
我/rr 和/cc 列车员/nnd 王利美/nr 一起/s 推/v 着/uzhe 售货车/nz ，/w 从/p [第一/m 节/q]/mq 车厢/n 到/v 最后/f [一/d 节/q]/mq 车厢/n 走/v 了/ule 个/q 来回/vd ，/w 整整/d 花/n 了/ule 一个/mq 半小时/mq 。/w 
“/w 平时/t 这段/r 路/n ，/w [20/m 分钟/qt]/mq 可以/v 来回/vn ，/w 但是/c 春运/n 是/vshi 特殊/a 情况/n 嘛/y 。/w ”/w 王利美/nr 说/v 。/w 
