人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 赵超/nr ）/w 在/p [今天/t 下午/t]/nz 召开/v 的/ude1 “/w 2014年/t [中国/ns 电信/n]/nt 终端/n 产业链/n 年会/n ”/w ，/w [中国/ns 电信/n]/nt 董事长/nnt 王晓初/nr 发布/v 了/ule 2014年/t 市场/n 目标/n ：/w 实现/v [天翼/nz 手机/n]/nz 销售/vn [一/d 亿/m 部/q]/mq ，/w 其中/rz [4/m G/x]/mq 手机/n [3600/m 万/d 部/q]/mq 。/w 
这/rzv 无疑/d 是/vshi 个/q 颇具/v 挑战性/n 的/ude1 任务/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 2013年/t ，/w [中国/ns 电信/n]/nt [移动/vn 用户/n]/nz 规模/n 不足/an 两亿/m ，/w 全年/n [天翼/nz 手机/n]/nz 总/b 销量/n [8000/m 万/d 部/q]/mq 。/w 如果/c 要/v 完成/vn 销售/vn 一亿/m 部手机/n 的/ude1 目标/n ，/w 则/d 意味/n 在/p 今年/t 之内/f ，/w [中国/ns 电信/n]/nt 至少/d 要/v 让/v 超过/v 50%/m 的/ude1 用户/n 更换/v 新/a 手机/n ，/w 还要/d 与/cc 来势汹汹/vl 的/ude1 [中国/ns 移动/vn]/nz 争取/v [4/m G/x]/mq 用户/n 。/w 
[中国/ns 电信/n]/nt 有/vyou 足够/v 的/ude1 底气/n 完成/v 这个/rz 目标/n 。/w 作为/p 中国/ns 最/d 晚/tg 进入/v [移动/vn 通信/vn]/nz 市场/n 的/ude1 运营商/nz ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 五年/t ，/w [中国/ns 电信/n]/nt 取得/v 了/ule 不俗/a 的/ude1 成绩/n 。/w 
据/p [中国/ns 电信/n]/nt 公布/v 的/ude1 数据/n ，/w 截至/v 2013年11月/t ，/w [中国/ns 电信/n]/nt 的/ude1 [移动/vn 用户/n]/nz 数/n 已经/d 达到/v 1.85/m 忆/vg 户/q ，/w 比/p 2008年/t 刚刚/d 接手/v CDMA/x 的/ude1 时候/n 增长/v 了/ule [6/m 倍/q]/mq 多/a ，/w [3/m G/x]/mq 用户数/n 超过/v 1/m 忆/vg 户/q ，/w 用户/n [市场/n 份额/n]/nz 从/p 2008年/t 的/ude1 4.5%/m 增长/v 到/v 15.1%/m 。/w 
在/p [终端/n 市场/n]/nz ，/w 去年/t 新增/v 天翼/nz 终端/n 330/m 余款/n ，/w 市场/n 占/v 比/p 从/p 2008年/t 的/ude1 5%/m 提升/v 到/v 了/ule 2013年/t 的/ude1 21.5%/m ，/w 智能机/nz 销量/n 从/p 2008年/t 的/ude1 1.4%/m 提高/v 到/v 了/ule 80.4%/m 。/w 
2014年/t ，/w 中国/ns [信息/n 通信/vn]/nz 行业/n 已经/d 正式/ad 进入/v [4/m G/x]/mq 时代/n 。/w 王晓初/nr 在/p 会上/n 提出/v ，/w [中国/ns 电信/n]/nt 将/d 借助/v [4/m G/x]/mq 机遇/n ，/w 深化/v [战略/n 转型/vn]/nz ，/w 加强/v 开放/vn 合作/vn ，/w 聚焦/vi 目标/n [细分/vn 市场/n]/nz ，/w 加快/v 规模/n 发展/vn 。/w 
据/p 王晓初/nr 介绍/v ，/w 今年/t 天翼/nz 终端/n 产业链/n 的/ude1 [发展/vn 目标/n]/nz 是/vshi 全年/n 新增/v [3/m G/x]/mq 终端/n [270/m 款/q]/mq ，/w [4/m G/x]/mq 终端/n 约/d [90/m 款/q]/mq 。/w [中国/ns 电信/n]/nt 2014年/t 将/d 采取/v 渠道/n 协同/vd 、/w 渠道/n 置换/vn 、/w 渠道/n 补贴/n 、/w 销售/vn 激励/vn 等/udeng 创新/vi 举措/n ，/w 加速/vi 实体/n 渠道/n 、/w [直销/v 渠道/n]/nz 、/w [电子/n 渠道/n]/nz 三类/b 渠道/n 的/ude1 合作/vn 与/cc 发展/vn 。/w 
