人民网/nz 兰州/ns 1月17日/t 电/n （/w 王文嘉/nr ）/w 1月15日/t ，/w 兰州市/ns 西固区/ns [福利/n 路/n 街道/ns]/ns [20/m 户/q]/mq 计生/n 困难户/n 领取/v 到/v 了/ule 新春/t 慰问金/n [1000/m 元/q]/mq 。/w 据悉/v ，/w 为/p 使/v 计生/n [贫困/a 家庭/n]/nz 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 、/w 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz ，/w [兰州市/ns 人口/n 委/ng]/nt 和/cc [兰州市/ns 计划生育/n 协会/nis]/nt 在/p 全市/n 开展/v 了/ule 计生/n 困难/an 家庭/n 慰问/v 活动/vn ，/w 此次/rz 为/p 西固区/ns [20/m 户/q]/mq 计生/n 困难/an 家庭/n 每户/r 送/v 上/f 了/ule [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 慰问金/n ，/w 让/v 他们/rr 感受到/nz 温暖/an 的/ude1 关怀/vn 。/w 
“/w [非常/d 感谢/v]/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 对/p 我们/rr 村/n 这些/rz 计生/n 困难户/n 的/ude1 关怀/vn ，/w 计划生育/n 是/vshi 利国利民/nz 的/ude1 ，/w 我们/rr 大家/rr 都/d 应该/v 自觉/a 遵守/v 计划生育/n [基本/a 国策/n]/nz 。/w ”/w 家住/v 福/n 西/f 社区/n 的/ude1 小/a 鲁/b ，/w 身患/v 残疾/n ，/w 多年/mq 的/ude1 病痛/n 折磨/vn 使/v 本来/d 并不/d 富裕/a 的/ude1 家庭/n 更加/d 雪上加霜/vl 。/w 
据/p 了解/v ，/w 自/p 实行/v 计划生育/n 以来/f ，/w 西固区/ns [广大/b 群众/n]/nz 积极/ad 响应/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 号召/vn ，/w 全区/n 少/a 生/v 了/ule 8万余人/m ，/w 为/p 全区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
