人民网/nz 兰州/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭颂霞/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w “/w [兰州/ns 新区/n]/nz 建设/v 全国/n 示范性/n [劳动/vn 竞赛/vn]/nz ”/w 正式/ad 启动/v ，/w 这/rzv 也/d [全国/n 总工会/nis]/nt 在/p 西北/ns 五省/nz 开展/v 的/ude1 第一个/mq 区域内/nz 全国/n 示范性/n [劳动/vn 竞赛/vn]/nz 。/w 
从/p 今年/t 开始/v ，/w 将/d 有/vyou [2/m 个/q]/mq 全国/n 五一/m 劳动/vn 奖状/n 、/w [2/m 个/q]/mq [五一/t 劳动/vn 奖章/n]/nz 、/w [6/m 个/q]/mq 全国/n [工人/nnt 先锋号/nz]/nz 等/udeng 一系列/b 国家级/b 和/cc 省级/b 奖项/n 被/pbei 专门/d 授予/v 在/p [兰州/ns 新区/n]/nz 建设/vn 中/f 做出/v 重大/a 贡献/n 的/ude1 集体/n 和/cc 个人/n 。/w 
根据/p 活动/v [实施/v 方案/n]/nz ，/w 今后/t [兰州/ns 新区/n]/nz 将/d 围绕/v 重大/a [工程/n 建设/vn 项目/n]/nz 开展/v [劳动/vn 竞赛/vn]/nz ，/w 每年/r 在/p [兰州/ns 新区/n]/nz 举办/v [2/m 个/q]/mq 以上/f 国家/n 急需/v 、/w [技术/n 含量/n]/nz 较高/ad 、/w 通用性/n 较强/d 的/ude1 工种/n 的/ude1 技能/n 比赛/vn ，/w 并/cc 将/d 开展/v 群众性/n [技术/n 创新/vi]/nz 活动/vn 和/cc 职工/nnt [技能/n 培训/vn]/nz 活动/vn 。/w 
[启动/v 仪式/n]/nz 上/f 还/d 宣读/v 了/ule [甘肃省/ns 总工会/nis]/nt 关于/p 授予/v 2013年/t 获得/v 省级/b 职工/nnt 技能/n 决赛/vn 第一名/mq 、/w 全国/n 行业/n 性/ng 职工/nnt 技能/n 大赛/vn 前/f [十/m 名/q]/mq 和/cc 省/n 优秀/a [技术/n 创新/vi]/nz 成果/n 一等奖/n 的/ude1 单位/n 和/cc 个人/n 甘肃省/ns 五一/m 劳动/vn 奖状/n 、/w 奖章/n 的/ude1 决定/vn ，/w 并/cc 为/p 获奖/vn 单位/n 和/cc 个人/n 进行/vn 了/ule 颁奖/vn 。/w 
[全国/n 总工会/nis 党组/nis]/nt [纪检/n 组长/nnt]/nnt 、/w 书记处/nis 书记/nnt 王瑞生/nr ，/w [甘肃省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [甘肃省/ns 总工会/nis]/nt 主席/nnt 孙效东/nr ，/w 甘肃省/ns 副省长/nnt 张广智/nr 等/udeng 出席/v 了/ule [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 
