人民网/nz 兰州/ns 1月17日/t 电/n （/w 杨祥智/nr ）/w 1月17日/t 上午/t ，/w “/w 甘肃/ns 改/v 琴/n 书法/n 教育/vn 奖励/v 基金会/nis ”/w [第一届/mq 理事会/nis]/nt 暨/cc 成立/vi 大会/n 在/p 兰州/ns 举行/v ，/w 这/rzv 是/vshi 甘肃省/ns 以及/cc [西部/f 地区/n]/nz 唯一/b 一个/mq 以/p 著名/a 书法家/nnt 个人/n 名字/n 命名/v 的/ude1 公益/n 书法/n 基金会/nis 。/w 
[甘肃省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 冯健身/nr ，/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 连/ulian 辑/q ，/w [甘肃省/ns 人大/nis]/nto 副主任/nnt 陆武成/nr ，/w [甘肃省/ns 政府/nis]/nto 副省长/nnt 张广智/nr 、/w [甘肃/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 高志凌/nr 、/w [甘肃省/ns 文联/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副主席/nnt 、/w [甘肃省/ns 书协/nis]/nt 主席/nnt 马少青/nr 、/w 兰州市/ns 副市长/nnt 曹丕玉/nr 、/w [甘肃省/ns 文联/nis 原/b 党组/nis]/nt 书记/nnt 张炳玉/nr 等/udeng 领导/n 出席/v 。/w 马少青/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
大会/n 选举/v 产生/vn 了/ule [第一届/mq 理事会/nis]/nt 理事/nnt ，/w 著名/a 书法家/nnt 、/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [甘肃省/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt [名誉/n 主席/nnt]/nnt 张改琴/nr 当选/v 理事长/nnt ，/w 于树青/nr 、/w 郭心刚/nr 、/w 张玉泉/nr 、/w 汪小平/nr 、/w 杨小燕/nr 、/w 张文锦/nr 当选/v [副/b 理事长/nnt]/nnt ，/w 王登渤/nr 当选/v 秘书长/nnt 。/w [甘肃/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 高志凌/nr 任/v 监事长/nnt ，/w 高志凌/nr 、/w 张炳玉/nr 、/w 马少青/nr 、/w 万明钢/nz 任/v 监事/nnt 。/w 
[甘肃/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 连辑/nr 说/v ，/w 甘肃/ns 改/v 琴/n 书法/n 教育/vn 奖励/v 基金会/nis 的/ude1 成立/vn 可谓/v [生/v 逢/v 其/rz 时/ng]/nz ，/w 基金会/nis 责任/n 重大/a 、/w 使命/n 光荣/a 。/w 希望/v 基金会/nis 按照/p 章程/n 和/cc 宗旨/n 的/ude1 要求/n ，/w 联合/v [社会/n 各界/rz]/nz 力量/n ，/w 以/p 更加/d 积极/ad 的/ude1 姿态/n ，/w 扎实/a 的/ude1 作风/n ，/w 拓宽/v 工作/vn 领域/n ，/w 积极/ad 开展/v 书法/n 活动/vn ，/w [培养/v 人才/n]/nz 、/w 奖励/v 人才/n ，/w 为/p 全面/ad 提升/v 甘肃/ns [书法/n 创作/vn]/nz 水平/n ，/w 为/p [华夏/n 文明/n]/nz 传承/vn 创新/vi 区/n 建设/vn ，/w 做出/v 更多/ad 、/w 更大/d 的/ude1 贡献/n 、/w 
连/ulian 辑/q 说/v ，/w 希望/v [各级/r 党委/nis]/nz 和/cc 政府部门/n 能够/v 从/p 繁荣/an 发展/v 甘肃/ns [文化/n 事业/n]/nz 的/ude1 高度/d 对/p 新/a 成立/vi 的/ude1 甘肃/ns 改/v 琴/n 书法/n 教育/vn 奖励/v 基金会/nis 给予/vn 关注/v 和/cc 支持/v ，/w 希望/v 更多/ad 有/vyou 实力/n 、/w 有/vyou 文化/n 胸襟/n 和/cc 文化/n 眼光/n 的/ude1 企业家/nnt 和/cc 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 能够/v 积极/ad 投身/v 到/v 甘肃/ns 的/ude1 [文化/n 建设/vn]/nz 中/f 来/vf ，/w 对/p 甘肃/ns 改/v 琴/n 书法/n 教育/vn 奖励/v 基金会/nis 给予/vn 必要/a 的/ude1 关注/vn 和/cc 关爱/vn ，/w 使/v 其/rz 不断/d 发展/vn ，/w 为/p 繁荣/an 社会主义/n [先进/a 文化/n]/nz 、/w [构建/v 社会主义/n 和谐/a 社会/n]/nz ，/w 推进/vi [华夏/n 文明/n]/nz 传承/vn 创新/vi 区/n 和/cc 文化/n 大/a 省/n 建设/vn 担负/v 职责/n 和/cc 使命/n 。/w 
相关/vn 资料/n ：/w 
甘肃/ns 改/v 琴/n 书法/n 教育/vn 奖励/v 基金会/nis 是/vshi 经/p [甘肃省/ns 民政厅/nis]/nto 批准/v 成立/vn 的/ude1 纯/a 公益/n 性质/n 的/ude1 [民间/n 组织/n]/nz ，/w 其/rz [主管/vn 单位/n]/nz 为/p [甘肃省/ns 文联/nis]/nt 。/w 它/rr 汇集/v 了/ule 省内外/nz 近/a 20多位/m [文化/n 艺术/n]/nz 界/n 的/ude1 领导/n 、/w 优秀/a 的/ude1 书法家/nnt 、/w [文化/n 活动/vn]/nz 家/q ，/w 以及/cc 热衷于/v 书法/n 事业/n 的/ude1 企业家/nnt ，/w 是/vshi 促进/v 甘肃/ns [文化/n 建设/vn]/nz 特别/d 是/vshi 书法/n 事业/n 发展/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a [社会/n 团体/n]/nz 。/w 
