人民网/nz 温州/ns 1月17日/t 电/n 2013年1/t 至/p 12月/t 温州市/ns 外贸/n [进出口/vn 总额/n]/nz 同比/n 止跌/v 回升/vn ，/w 实现/v 进出口/vn 总值/n [1278/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 人民币/n (/w 折合/v [206/m 亿/m 美元/q]/mq )/w ，/w [同比/n 增长/v]/nz 0.79%/m 。/w 在/p 浙江省/ns [十/m 一个/mq]/mq 地/ude2 市/n 中/f 排名/vi 第七/m 。/w 
从/p 2013年4月份/t 开始/v ，/w 温州市/ns 外贸/n 累计/v 总额/n 同比/n 一直/d 呈/v 微/ag 幅/q 下降/vi 态势/n ，/w 到/v 年底/f 全年/n 外贸/n 同比/n 出现/v 微/ag 幅/q 增长/v ，/w 止跌/v 回升/vn ，/w 但/c [进出口/vn 总额/n]/nz 排名/vi 仍/d 较/d 靠/v 后/f 。/w 浙江省/ns [进出口/vn 总额/n]/nz 排/v 在/p 温州市/ns 前面/f 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 城市/n 依次/d 为/p ：/w 宁波/ns 、/w 杭州/ns 、/w 金华/ns 、/w 绍兴/ns 、/w 嘉兴/ns 、/w 台州/ns 。/w 温州市/ns 与/cc 宁波市/ns 进出口额/n 的/ude1 差/a 幅/q 为/p [797/m ./w 3/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 与/cc 台州市/ns 进出口额/n 的/ude1 差/a 幅/q 为/p [12/m ./w 8/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
根据/p [温州/ns 海关/nis]/nto [统计/vn 数据/n]/nz ，/w 2013年/t 温州/ns 的/ude1 [一般/ad 贸易/vn]/nz 占/v 绝对/d 主导/n ，/w [一般/ad 贸易/vn]/nz 进出口额/n 为/p [195/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 占/v 外贸/n [进出口/vn 总额/n]/nz 的/ude1 94.7%/m 。/w 而/cc 加工贸易/v 同比/n 则/d 下降/vi ，/w 2013年/t 温州市/ns 同期/f 温州/ns 加工贸易/v 进出口额/n 为/p [10/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 22.46%/m ，/w 仅/d 占/v 温州市/ns 全部/m [进出口/vn 总额/n]/nz 的/ude1 5.1%/m 。/w 
在/p 出口额/n 排名/vi 中/f ，/w 前/f [五/m 位/q]/mq 的/ude1 商品/n 中/f ，/w 鞋类/n 、/w 通/v 断/vn [保护/vn 电路/n]/nz 装置/n 等/udeng 出口/vn 增长/v ，/w [机电/b 产品/n]/nz 、/w 服装/n 等/udeng 出口/vn 小幅/b 下降/vi 。/w 
从/p 出口/vn 的/ude1 市场/n 来看/u ，/w 仍/d 以/p 欧盟/n 和/cc 美国/nsf 等/udeng 市场/n 为主/vi ，/w 不过/c 对/p 俄罗斯/nsf 等/udeng [新兴/b 市场/n]/nz 出口/vn 增长/v 较快/d ，/w 2013年/t 对/p 俄罗斯/nsf 出口/vn [16/m ./w 8/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 19.33%/m 。/w （/w 蔡庆珍/nr 张林/nr ）/w 
