人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n “/w 建议/n 修改/v 党政机关/n 事业单位/nz 作息时间/n ，/w 冬夏/t 均/d 早上/t 9时30分/t 上班/vi 、/w 13时30分/t 下班/vi ，/w 下午/t 14时30分/t 上班/vi 、/w 18时30分/t 下班/vi 。/w ”/w 在/p 正在/d 举行/v 的/ude1 新疆/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 王建玲/nr 建议/n 。/w 
新疆/ns 与/cc 内地/n 有/vyou 两个/mq 小时/n 的/ude1 时差/n ，/w 目前/t 新疆/ns 基本/a 是/vshi 冬季/t 早上/t 9时30分/t 上班/vi 、/w 13时30分/t 下班/vi ，/w 下午/t 15时30分/t 上班/vi 、/w 19时30分/t 下班/vi ，/w 夏季/t 早上/t 10时/t 上班/vi 、/w 14时/t 下班/vi ，/w 下午/t 16时/t 上班/vi 、/w 20时/t 下班/vi 。/w 随着/p 新疆/ns 与/cc 口/n 内/f 城市/n 联系/v 越来越/d 密切/ad ，/w 交流/vn 联络/vn 上/f 的/ude1 诸多不便/n 逐步/d 显现/v 。/w “/w 经常/d 会/v 出现/vn 新疆/ns 刚刚/d 上班/vi 不久/d ，/w 内地/n 的/ude1 单位/n 已经/d 下班/vi ，/w 而/cc 内地/n 的/ude1 单位/n 上班/vi 时/ng ，/w 新疆/ns 的/ude1 单位/n 还/d 没有/v 上班/vn 。/w 时间/n 不/d 统一/vn ，/w 导致/v 很多/m 业务/n 处理/vn 缓慢/a 。/w ”/w 王建玲/nr 说/v 。/w 
王建玲/nr 说/v ，/w 现在/t 年轻/a 人家/n 离/v 单位/n 大多/d 比较/d 远/a ，/w 中午/t 通常/d 无法/v 回家/vn ，/w 单位/n 也/d 不具备/v 提供/v 午休/vn 的/ude1 场所/n ，/w 多数人/mq 只能/v 在/p 单位/n 消耗/v 时间/n ，/w 既/c 没有/v 得到/v 调整/vn 和/cc 休息/v ，/w 无形中/d 也/d 增加/v 了/ule 单位/n 能源/n 浪费/v 。/w 
因此/c ，/w 王建玲/nr 建议/n 将/d 党政机关/n 事业单位/nz 作息时间/n 做出/v 调整/vn 。/w 这样/rzv 既/c 增加/v 了/ule 与/cc 内地/n 重合/vi 交集/v 的/ude1 时间/n ，/w [提高/v 工作/vn 效率/n]/nz ，/w 又/d 减少/v 了/ule 国家/n 和/cc 单位/n 公用/v 资源/n 的/ude1 浪费/vn 和/cc 消耗/v 。/w 此外/c ，/w [家庭/n 成员/nnt]/nz 相处/vi 时间/n 也/d 有所增加/v ，/w 有利于/v 关心/vn 照顾/v 老人/n 和/cc 教育/vn 引导/v 孩子/n 。/w 年轻人/n 下班/vi 后/f 也/d 有/vyou 时间/n 和/cc [朋友/n 聚会/vi]/nz ，/w 也/d 能/v 带动/vn 消费/vn 。/w 
