新疆/ns 裕民县/ns 群众/n 在/p 年/qt 货/n 市场/n 上/f 选购/v 春节/t 饰品/n 。/w 李明胜/nr 摄/vg 
人民网/nz 裕民/nz 1月17日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 李明胜/nr ）/w 17日/t ，/w 新疆/ns 裕民县/ns 群众/n 在/p 年/qt 货/n 市场/n 上/f 选购/v 春节/t 饰品/n 。/w 
春节/t 临近/v ，/w 裕民县/ns 年/qt 货/n 市场/n 内/f 的/ude1 商家/n 早早/d 就/d 挂起/v 了/ule [大/a 红灯笼/n]/nz 、/w 中国结/nz 、/w 春联/n 等/udeng 各类/r 春节/t 饰品/n ，/w 吸引/v 来自/v 众多/a 群众/n 前来/vi 选购/v 。/w 
