1月16日/t ，/w 记者/nnt 从/p [乌鲁木齐市/ns 公交/b 集团/nis]/nt 经营/vn [四/m 部/q]/mq 获悉/v ，/w 在/p 春节/t 来临/vi 之际/f ，/w 为/p 方便/a 西山片/nz 区/n 居民/n 出行/vi ，/w 从/p 1月18日/t 起/vf ，/w 该部/r 对/p 所属/n 的/ude1 [518/m 路/n]/mq 、/w [531/m 路/n]/mq [公交/b 线路/n]/nz 进行/vn 车辆/n 更新/v 和/cc 运力/n 补充/vn 。/w 
由/p [九龙/ns 生态园/nz]/nz 发往/vf [七/m 道/qv]/mq 湾/ng 蔬菜/n 公园/n 的/ude1 [518/m 路/n]/mq 更换/v [6/m 辆/q]/mq 新/a 车/n ，/w 并/cc 在/p 原有/v [32/m 辆车/q]/mq 的/ude1 基础上/nz 增加/v 至/p [33/m 辆车/q]/mq ，/w 平/v 峰/ng 发车/vn 间距/n [6/m -/w 7/m 分钟/qt]/mq ，/w 高峰/n 发车/vn 间距/n [6/m 分钟/qt]/mq 。/w 由/p [地/ude2 王/n 国际/n]/nz 商城/nis 发往/vf 民族村/ns 的/ude1 [531/m 路/n]/mq 增加/v [3/m 辆/q]/mq 新/a 车/n ，/w 配/v 车/n 数/n 达到/v [18/m 辆/q]/mq ，/w 发车/vn 间距/n 缩短/v ，/w 平/v 峰/ng 由/p 原来/d 的/ude1 [8/m 分钟/qt]/mq 缩短/v 为/p [6/m 分钟/qt]/mq ，/w 高峰/n 由/p 原来/d 的/ude1 [7/m 分钟/qt]/mq 缩短/v 为/p [5/m 分钟/qt]/mq 。/w （/w 康彦/nr 朱胜/nr ）/w 
