人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 罗汉峰/nr 王哲/nr ）/w 近日/t ，/w 焉耆县/ns [包/v 尔/Rg 海/n 乡/n]/ns 农民/nnt 都/d 忙着/v 打理/nz 自家/rr [温室/n 大棚/n]/nz 中/f 的/ude1 蔬菜/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 近年来/dl 焉耆县/ns 积极/ad 引导/v 农民/nnt 发展/v [设施/n 农业/n]/nz ，/w 千余/mq 亩/q [大棚/n 蔬菜/n]/nz 已/d 进入/v 挂果/vn 期/qv ，/w 预计/v 春节/t 前/f 将/d 大量/m 上市/vn 。/w 
