人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 徐琨鹏/nr ）/w 近日/t ，/w 笔者/n 从/p [哈巴河/ns 县/n 商/vg 经/p 信委/nis]/nt 了解到/v ，/w 目前/t ，/w [哈巴河/ns 县/n]/ns [物流/n 园区/n]/nz 入/v 驻/v 企业/n [36/m 家/q]/mq ，/w 实现/v 产值/n [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 吸引力/n 和/cc 承载力/n 逐步/d 提升/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [哈巴河/ns 县/n]/ns [物流/n 园区/n]/nz 位于/v 县城/n 西北/ns [6/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 自/p 2009年/t 正式/ad 开工/vi 建设/vn 以来/f ，/w [哈巴河/ns 县/n]/ns 全力/d 推进/vi [物流/n 园区/n]/nz 建设/vn ，/w 优化/v 要素/n 配置/vn ，/w 着力/vd 打造/v [产业/n 集聚/vn]/nz 平台/n ，/w 高起点/nz 、/w 高标准/d 规划/n 园区/n ，/w 在/p 抓好/v 园区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 切实/ad 抓好/v 项目/n 入/v 园/ng ，/w 产业/n [集聚/vn 效应/n]/nz 凸显/v 。/w 截止/vi 目前/t ，/w 园区/n 内/f 水/n 、/w 电/n 、/w 路/n 等/udeng [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 以及/cc 绿化/v 工程/n 全部/m 完成/v ，/w 已/d 入/v 驻/v [阿山/nz 水泥/n]/nz [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis 、/w [新疆/ns 康/ag 元/q 生物/n 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w [阿勒泰/nsf 新/a 吉/b 国际/n 贸易/vn 有限公司/nis]/nt 等/udeng [36/m 家/q]/mq 企业/n ，/w 实现/v [工业/n 产值/n]/nz [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
[哈巴河/ns 县/n]/ns 在/p 强化/v 硬件/n 建设/vn 的/ude1 同时/c 做好/v 协调/vn 服务/vn ，/w 积极/ad 组织/n 人员/n 做好/v [物流/n 园区/n]/nz 和/cc [重点/n 项目/n]/nz 的/ude1 跟踪/vn 协调/v 服务/vn 工作/vn ，/w [建立/v 健全/v]/nz 协调/v 服务/vn 机制/n ，/w 切实/ad 解决/v 企业/n 在/p 建设/vn 、/w 生产/vn 和/cc 经营/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 加大/v 对/p 工业园区/nz [安全/an 生产/vn]/nz 的/ude1 投入/vn 和/cc 检查/v 力度/n ，/w 多渠道/d 、/w 多形式/nz 指导/v 企业/n 规范/v 生产/vn 经营管理/v ，/w 完善/v [生产/vn 经营/vn]/nz 措施/n ，/w 确保/v 企业/n 生产/vn 安全/an ，/w 为/p 企业/n 营造/v 良好/a 的/ude1 生产/vn 环境/n 。/w 
