周边/n 居民/n 捕捞/v 死鱼/nz 。/w 
句容/ns 河水/n 面上/s 仍/d 有/vyou 不少/m 死鱼/nz 。/w 
句容/ns 河桥/nz 下方/f 漂着/nz 一层/mq 暗红色/nz 物质/n 。/w 
社区/n 贴/v 告示/n ：/w 别/d 吃/v 有毒/vn 鱼虾/n 。/w 
秦淮河/ns 是/vshi 南京/ns 的/ude1 母亲河/n ，/w 其中/rz 一个/mq 源头/n 在/p 南京/ns 江宁/nr 和/cc 镇江/ns 句容/ns 交界处/n 的/ude1 句容/ns 河/n 。/w 
16日/t ，/w 有/vyou 市民/n 反映/v ：/w 大约/d 两天/mq 前/f ，/w 江宁/nr [淳化/ns 街道/ns]/ns 境内/s 的/ude1 句容/ns 河/n 河段/n 突然/ad 遭受/v 污染/vn ，/w [五/m 六/m 公里/q]/mq 范围/n 水域/n 中/f 出现/v 鱼虾/n 大量/m 死亡/vi 或/c 中毒/vi 症状/n ，/w 不少/m 周边/n 居民/n 赶来/vi 张网/nr 捕鱼/vi ，/w 还/d 送往/v 市场/n 售卖/v 。/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 除了/p 南京/ns 江宁/nr ，/w 镇江/ns 句容/ns 境内/s 也/d 有/vyou [三/m 四/m 公里/q]/mq 水域/n 遭受/v 污染/vn 。/w 当地/s 居民/n 认为/v ，/w 污染/vn 是/vshi 江宁/nr 和/cc 句容/ns 交界处/n 一家/n [化工/n 企业/n]/nz 偷/v 排污/vn 水/n 所致/nz 。/w [句容市/ns 环保局/nis]/nto 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一起/s 人/n 为/p 造成/v 的/ude1 环境污染/gg [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 目前/t 已/d 移交/v [公安/n 机关/n]/nz 。/w 
现场/s 直/d 击/vg 
河水/n 污染/vn 大/a 捞/v 死鱼/nz 居民/n 称/v “/w 卖/v 城里/s 了/ule ”/w 
秦淮河/ns 有/vyou 东/f 、/w 南/b 两个/mq 源头/n ，/w 东/f 源/ng 句容/ns 河/n 出自/v 句容/ns 城北/s 的/ude1 宝华山/nz ，/w 汇集/v 赤山/nz 湖水/n 后/f 进入/v 江宁/nr 湖/n 熟/a ，/w 到/v 龙/n 都/d 西北村/ns 与/cc 来自/v 溧水/ns 区/n 东/f 庐山/ns 的/ude1 南源/nz —/w —/w 溧水/ns 河/n 汇集/v ，/w 再/d 流入/v 南京/ns 秦淮河/ns 以及/cc 长江/ns 。/w 
市民/n 反映/v 遭受/v 污染/vn 的/ude1 水域/n ，/w 就/d 在/p 秦淮河/ns 的/ude1 东/f 源/ng —/w —/w 句容/ns 河/n 河段/n 。/w 16日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 现场/s ，/w 污染/vn 带/v 南端/f 在/p 赤山湖/nz 附近/f 一个/mq 叫/vi “/w 赤山/nz 闸/n ”/w 的/ude1 河/n 闸/n ，/w 句容/ns 河/n 经/p 此/rzs 闸/n 进入/v 外/f 秦淮河/ns 。/w 
沿河/ns 向/p 北/f 走/v 约/d [两/q 公里/q]/mq ，/w 是/vshi 江宁/nr [淳化/ns 街道/ns]/ns [民主/a 社区/n]/ns 。/w 河水/n 的/ude1 颜色/n 已经/d 有些/rz 发黑/vi ，/w 记者/nnt 捧起/v 河水/n ，/w 闻到/v 一股/mq 刺鼻/a 的/ude1 腥臭/a 味/ng 。/w 这/rzv 片/q 水域/n 鱼虾/n 死亡/vi 的/ude1 情况/n 较为/d 严重/a ，/w 大片/n 白花花/z 的/ude1 小/a 鲫鱼/n 漂浮/v 在/p 水面/n 上/f ，/w 有些/rz 已经/d 漂/v 到/v 岸边/s 变/v 枯/ag 了/ule 。/w 当地/s 居民/n 说/v ，/w 这些/rz 鱼/n 都/d 不是/c 人/n 为/p 饲养/v 的/ude1 ，/w 而是/c 约/d 两天/mq 前/f 从/p 北边/f 的/ude1 句容/ns 河/n 上游/f 而/cc 来/vf 。/w 
记者/nnt 采访/v 期间/f ，/w 一批/mq 又/d 一批/mq 的/ude1 捕鱼/vn 客/ng 赶来/vi 。/w 他们/rr 有的/rz 手持/v 鱼叉/n 沿着/p 河岸/n 寻找/v 大鱼/n ，/w 有的/rz 手持/v 小/a 竹篮/n 在/p 水里/d 捞/v 。/w 
河里/s 还/d 能/v 看见/v 数/n 张/q 巨型/b 专业/n 渔网/n ，/w 目测/v 至少/d 有/vyou [50/m 米/q]/mq 乘/v [50/m 米/q]/mq 大小/n 。/w 当地/s 居民/n 说/v ，/w 得知/v 此处/s 有/vyou 鱼/n 中毒/vi 的/ude1 消息/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 就/d 跑/v 来/vf 抓/v ，/w 现在/t 已经/d 捞/v 得/ude3 差不多/al 了/ule 。/w 1月15日/t ，/w 附近/f 村子/n 有人/r [一/d 网/n]/mq 就/d 捞/v 上来/vf [700/m 斤/q]/mq 。/w 
当地/s 居民/n 说/v ，/w 捕鱼/vi 者/k 知道/v 鱼/n 有毒/vn ，/w 自己/rr 应该/v 是/vshi 不会/v 吃/v 的/ude1 ，/w 鱼/n 都/d 是/vshi 流入/v 市场/n 卖/v ，/w 价格/n 在/p [三/m 四/m 元/q]/mq 一斤/mq 。/w 据/p 当地/s 居民/n 介绍/v ，/w 这些/rz 捕鱼/vi 者/k 捞/v 上来/vf 的/ude1 鱼/n 除了/p 直接/ad 售卖/v ，/w 也/d 会/v 卖给/v 一些/mq 专门/d 的/ude1 鱼贩子/n ，/w 这些/rz 贩子/nnd [很/d 有可能/nz]/nz 把/pba 鱼/n 卖/v 到/v 江宁/nr 东山/ns 、/w 甚至/d 南京/ns 市场/n 。/w 
河边/s 一位/mq [中年/n 男子/n]/nz 说/v ，/w 16日/t 他/rr 在/p 河边/s 捞到/nz 一条/mq 还/d 没有/v 死/vn 的/ude1 鱼/n ，/w 当时/t 看/v 鱼/n 还/d 在/p 蹦跳/v ，/w 就/d 回家/vi 烧/vi 了/ule 吃/v ，/w 结果/n 发现/v 鱼肉/n 有/vyou 股/q 类似/a “/w 煤气/n ”/w 的/ude1 味道/n 。/w 
环保局/nis 的/ude1 判断题/nz 
是不是/v [化工/n 企业/n]/nz 偷/v 排/v ？/w 
“/w 河边/s 企业/n 排污/vn 管/v 经过/p 批准/v ”/w 
16日/t ，/w 记者/nnt 在/p 河边/s 发现/v 了/ule 一块/s 江苏省/ns 、/w 南京市/ns 、/w 江宁区/ns 三级/b [水利/n 部门/n]/nz 设/v 的/ude1 告示牌/n ，/w 说明/v 该/rz 水域/n 是/vshi 地表水/n 功能区/nz ，/w 2010年/t ~/w 2020年/t 的/ude1 水质/n 保护/v 目标/n 为/p 三类/b 。/w 
居民/n ：/w 化工公司/nis 偷/v 排/v 
[民主/a 社区/n]/ns 的/ude1 居民/n 表示/v ，/w 这段/r 句容/ns 河边/s 有/vyou 两个/mq 自然村/n ，/w 分别/d 叫/vi 前/f 旮/n 村/n 和/cc 蒋巷村/ns 。/w 此地/s 和/cc 句容市/ns 接壤/vi ，/w 以/p 河/n 为/p 界/n 。/w 在/p 河/n 对岸/s 有/vyou 一家/n 名叫/v [镇江/ns 天地人/nz 化工/n 公司/nis]/nt 的/ude1 企业/n ，/w 自/p 2006年/t 开工/vi 以来/f ，/w 时常/d 偷/v 排污/vn 水/n 。/w 
居民/n 周先生/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 常/d 在/p 此/rzs 河段/n 下/f 河捞/nf 虾/n ，/w 发现/v 河/n 中/f 有数/a 根/n 排污/vn 暗管/nz ，/w 埋/v 在/p 土/n 下/f ，/w 地上/s 看/v 不见/v ，/w “/w 什么样/ryv 的/ude1 管子/n 要/v 埋/v 在/p 河里/s 呢/y ？/w ”/w 还有/v 居民/n 反映/v ，/w 这家/r [天地人/nz 化工/n 公司/nis]/nt 每周/r 要/v 排放/vn 一/m 到/v 两次/mq 污水/n ，/w 时间/n 集中/v 在/p 周五/t 晚上/t 和/cc 周末/t 。/w 每次/r 排污/vn ，/w 排污/vn 管/v 附近/f 水域/n 就/d 会/v 冒起/nz 白色/n 泡沫/n ，/w 鱼虾/n 聚集/v ，/w 或/c 死亡/vi 或/c 朝/tg 下游/f 逃窜/vi 。/w 
环保局/nis ：/w 排污/vn 管/v 合法/a 
经过/p 联系/v ，/w [句容市/ns 环保局/nis 环境/n 监测/vn 大队/nis]/nt 的/ude1 执法/vn 人员/n 来到/v 现场/s 。/w 一位/mq 姓/v 汤/n 的/ude1 环保/n 监察员/nnt 表示/v ，/w 2013年/t 他们/rr 曾/d 对/p [天地人/nz 化工/n 公司/nis]/nt 排污/vn 进行/vn 过/uguo 处罚/vn ，/w 目前/t 该/rz 公司/nis 已经/d 整改/vn 。/w 
随后/d ，/w 大队/nis 负责人/nnt 带/v 记者/nnt 来到/v 这家/r 企业/n 。/w 这位/r 负责人/nnt 说/v ，/w 企业/n 已/d 通过/p [句容市/ns 环保局/nis]/nto 的/ude1 环评/nz 验收/vn ，/w 系/v 合法/a 生产/vn 。/w 2006年/t 企业/n 开工/vi 后/f ，/w 江宁区/ns 的/ude1 一些/mq 居民/n 曾/d 多次/mq 投诉/vn ，/w [句容/ns 环保局/nis]/nt 2013年/t 已/d 督促/v 企业/n 进行/vn 整改/vn ，/w 企业/n 花/n 了/ule 40万/m 增/v 上/f 了/ule [污水/n 处理/vn 设备/n]/nz ，/w 2013年一/t 整年/d 没有/v 接到/v 投诉/vn 。/w [上/f 个/q 星期/n]/nz ，/w 企业/n 已经/d 自行/d 停产/vi 。/w 
这位/r 负责人/nnt 表示/v ，/w 江宁/nr 居民/n 反映/v 的/ude1 两根/mq 暗管/nz ，/w 一根/mq 是/vshi 企业/n 的/ude1 取/v 水管/n ，/w 一根/mq 是/vshi 经/p 环保局/nis 批准/v 合法/a 设立/v 的/ude1 排污/vn 管/v ，/w 企业/n 将/d 经过/p 处理/vn 的/ude1 污水/n ，/w 达标/vi 向/p 句容/ns 河/n 中/f 排放/vn 。/w 
这位/r 负责人/nnt 强调/v ，/w 除了/p 这/rzv 根/n 合法/a 批准/v 的/ude1 暗管/nz 以外/f ，/w 还有/v 没有/v 其他/rzv 环保/n 部门/n 不/d 知道/v 的/ude1 管道/n ，/w 他们/rr 将/d 立即/d 展开/v 调查/vn 。/w 
仍/d 有/vyou 疑点/n 
环保/n [设备/n 台账/n]/nz 为何/ryv 失踪/vi 
16日/t ，/w 记者/nnt 在/p [天地人/nz 化工/n 公司/nis]/nt ，/w 表示/v 想/v 看/v 一/m 看/v 2013年12月份/t [环保/n 设备/n]/nz 处理/vn 运行/vn 的/ude1 台账/n 。/w 不过/c [企业/n 负责人/nnt]/nz 表示/v ，/w 2013年一/t 整年/d 的/ude1 台账/n 他/rr 都/d 没有/v ，/w 全都/d 拿到/v 淮安/ns [另一/m 家/q]/mq 公司/nis 去/vf 了/ule ，/w 目的/n 是/vshi 给/p 对方/n 作为/p 参考/v 依据/n 。/w 
根据/p 规定/n ，/w 企业/n 的/ude1 环保/n [设备/n 台账/n]/nz 应该/v 正常/a 记录/v ，/w 并且/c 放置/v 在/p 生产/v 所在地/n ，/w 以/p 供/vi 环保/n 部门/n 随时/d 检查/vn 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 随/p 环保/n 执法/vn 人员/n 对/p 该/rz 企业/n 检查/vn 中/f 发现/v ，/w 该/rz 公司/nis 虽然/c 声称/v 自/p 今年/t 1月9日/t 起/vf 已/d 停产/vi 。/w 但/c 16日/t 下午/t 企业/n 内/f 仍/d 有/vyou 机器/n 轰鸣/vi 的/ude1 声音/n ，/w 厂区/n 内有/nz 让/v 人/n 感觉/n 头晕/vi 恶心/a 的/ude1 明显/a 刺激性/n 气味/n ，/w [企业/n 负责人/nnt]/nz 表示/v ，/w 这/rzv 是因为/c 在/p 处理/v 管道/n 中/f 的/ude1 残存/v 气体/n 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 该/rz 企业/n 是/vshi 当地/s 的/ude1 [纳税/vn 大户/n]/nz ，/w 但/c 会/v 产生/vn 有毒/vn 危险/an 废弃物/n 。/w 企业/n 表示/v 这些/rz 危险品/n 都/d 交由/v 当地/s 一家/n 有/vyou 资质/n 的/ude1 公司/nis 处理/vn 。/w 
难道/d 是/vshi 个人/n 所/usuo 为/p ？/w 
“/w 有人/r 蓄意/d 向/p 河/n 中/f 倒/vi 有/vyou 毒物/n ”/w 
鱼虾/n 究竟/d 为何/ryv 大量/m 死亡/vi ？/w 污染/v 源头/n 究竟/d 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/w 
[句容市/ns 环保局/nis 环境/n 监测/vn 大队/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 1月13日/t 晚/tg ，/w 他们/rr 发现/v 有/vyou 网友/n 反映/v ，/w 句容市/ns 境内/s 的/ude1 句容/ns 河/n 中/f 鱼虾/n 大量/m 死亡/vi 。/w 1月14日/t ，/w 环保/n 执法/vn 人员/n 前往/v 现场/s 查看/v ，/w 发现/v 自/p [104/m 国道/n]/mq 的/ude1 句容/ns 河桥/nz 上游/f 没有/v 任何/rz 死鱼/nz ，/w 但/c 桥/n 的/ude1 下游/f 出现/v 大量/m 鱼虾/n 死亡/vi ，/w 自/p 句容/ns 一直/d 延续/v 到/v 江宁/nr 境内/s 水域/n 。/w 其中/rz 句容/ns 境内/s 的/ude1 污染/vn 水域/n 约/d 有/vyou [三/m 四/m 公里/q]/mq 。/w 但/c 句容/ns 境内/s 水域/n 周边/n 没有/v 村庄/n ，/w 没有/v 出现/vn 争相/d 捕捞/v 鱼虾/n 的/ude1 情况/n 。/w 
这位/r 负责/v 人称/n ，/w 他们/rr 认为/v 河水/n 遭受/v 污染/vn ，/w 并非/v [天地人/nz 公司/nis]/nt 等/udeng 沿河/ns [工业/n 企业/n]/nz 偷拍/v 污水/n 所致/nz ，/w 而是/c 有人/r 蓄意/d 向/p 河水/n 中/f 投放/v 、/w 倾倒/vi 有毒/vn 物品/n 。/w 因为/c 1月14日/t ，/w [句容市/ns 环保局/nis]/nto 前往/v 调查/vn 时/ng 还/d 叫/vi 上/f 了/ule [句容/ns 渔政/nis]/nt 部门/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 渔政/nis 人员/n 表示/v ，/w 这些/rz 死鱼/nz 个/q 个/q 张/q 大嘴巴/nz ，/w 中毒/vi 症状/n 明显/a 。/w 他们/rr 发现/v ，/w 在/p 句容/ns 河桥/nz 的/ude1 上游/f ，/w 没有/v 出现/vn 任何/rz 死鱼/nz 情况/n ，/w 如果/c 是/vshi 企业/n 排污/vn ，/w 上游/f 也/d 应该/v 出现/vn 。/w 以/p 桥/n 为/p 界/n ，/w 说明/v 这/rzv 座/q 桥/n 是/vshi 污染/vn 的/ude1 发生地/n 。/w 因为/c 该/rz 桥/n 系/v 新近/d 修筑/v 通车/vn ，/w 没有/v 监控/vn 、/w 桥/n 边/k 也/d 没有/v 护栏/n ，/w 怀疑/v 是/vshi 有人/r 利用/v 这个/rz 便利/an ，/w 开车/vi 在/p 桥/n 上朝/v 河/n 中/f 投放/v 、/w 倾倒/vi 有毒/vn 物品/n 。/w 
一点/mq 追问/v 
什么/ry 人/n 投/v 的/ude1 ？/w 已/d 报警/vn 
[句容市/ns 环保局/nis 环境/n 监测/vn 大队/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 何人/ry 所/usuo 为/p 不/d 清楚/a ，/w 因为/c 这种/r 行为/n 已经/d 涉及/v 到/v 刑事犯罪/n ，/w 他们/rr 于/p 1月14日/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq 多/a 已经/d 正式/ad 报警/vn ，/w 目前/t 此事/r 已/d 移交/v 当地/s [公安/n 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 
至于/p 投放/v 到/v 水里/d 的/ude1 究竟/d 是/vshi 什么/ry ，/w 这位/r 负责/v 人称/n ，/w 他们/rr 也/d 对/p 水样/n 进行/vn 过/uguo 检查/vn ，/w 但/c 尚未/d 测出/v 具体/a 污染/v 因素/n ，/w 估计/v 投放/vn 的/ude1 时间/n 至少/d 已经/d 过去/vf [10/m 天/qt]/mq 了/ule 。/w 污染/vn 这么/rz 严重/a ，/w 估计/v 至少/d 倾倒/vi 了/ule 一/m 槽罐车/nz 的/ude1 污染物/n 。/w 
16日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 句容/ns 河桥/nz 附近/f 水域/n ，/w 发现/v 这里/rzs 河面/n 上/f 漂浮/v 着/uzhe 一层/mq 呈现/v 暗红色/nz 的/ude1 污物/n ，/w 以/p 桥/n 为/p 界/n ，/w 确实/ad 只有/c 下游/f 河/n 中/f 的/ude1 鱼虾/n 出现/v 死亡/vn 现象/n 。/w 
最新/a 进展/vn 
两地/n 政府/nis 及时/ad 处置/vn 暂/d 未/d 发现/v [严重/a 后果/n]/nz 
[句容市/ns 环保局/nis]/nto 表示/v ，/w 他们/rr 在/p 配合/v [公安/n 机关/n]/nz 调查/vn 的/ude1 同时/c ，/w 会/v 立即/d 通知/n 句容/ns 开发区/ns 当地/s 政府/nis 在/p 句容/ns 河桥/nz 路段/n 安装/v 监控/vn 探头/vi 。/w 同时/c 通报/v 句容/ns 当地/s 公路/n 部门/n ，/w 在/p 桥/n 两边/f 安装/v 防护栏/nz ，/w 防止/v 违法/vn 分子/n 车辆/n 靠近/v 。/w 
16日/t 下午/t ，/w 江宁区/ns 当地/s 政府/nis 也/d [紧急/a 行动/vn]/nz 。/w 责成/v 沿河/ns 涉及/v 社区/n 在/p 村庄/n 、/w 河道/n 张贴/v 告示/n ：/w 告诉/v 大家/rr 河/n 中/f 鱼虾/n 有毒/vn 请勿/v 食用/vn 。/w 同时/c ，/w 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 将/d 河/n 中/f 的/ude1 捕鱼/vn 网/n 及时/ad 搜/v 缴/v ，/w 派/v 专人/n 在/p 现场/s 看管/v ，/w 严禁/v 任何人/r 捕鱼/vi 。/w 
截至/v 记者/nnt 16日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq 发稿/vi ，/w 暂/d 未/d 接到/v 任何/rz 关于/p 人/n 食用/vn 有毒/vn 鱼虾/n 出现/v [严重/a 后果/n]/nz 的/ude1 报告/n 。/w 对此/d [事件/n 进展/vn]/nz ，/w [扬子/ntc 晚报/n]/nz 将/d 继续/v 予以/vx 关注/v 。/w 
报道/v 后续/vn 
“/w 已经/d 移交/v 警方/n ”/w 不/d 等于/v “/w 和/cc 我/rr 无关/v ”/w 
句容/ns 河/n 死鱼/nz ，/w 是/vshi 一起/s 污染/vn 引发/v 的/ude1 连锁/vn 事件/n 。/w 
如今/t ，/w 此事/r 已经/d 涉及/v 刑事犯罪/n ，/w 移交/v 当地/s 警方/n 处理/vn 。/w 相信/v 经过/p 调查/vn ，/w 此次/rz 污染/v 事件/n 的/ude1 元凶/n 不久/d 后/f 就/d 会/v 现出/v 原形/n 。/w 但是/c ，/w 这个/rz 元凶/n 被/pbei 找到/v ，/w 绝非/v [保护/vn 环境/n]/nz 、/w 治污/v 防污/nz 的/ude1 终点/n 。/w 环保/n 部门/n 应该/v 考虑/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 如何/ryv 让/v “/w [10/m 公里/q]/mq 河面/n 被/pbei 污染/vn ”/w 不再/d 上演/v 。/w 
在/p 调查/vn 中/f ，/w 出现/v 了/ule 一个/mq 很/d 有意思/al 的/ude1 现象/n 。/w 面对/v 当地/s 居民/n “/w [化工/n 企业/n]/nz 偷/v 排/v ”/w 的/ude1 质疑/vn ，/w [句容/ns 环保局/nis]/nt 的/ude1 回应/vn 是/vshi “/w 合法/a 生产/vn ”/w ，/w 而且/c 强调/v 企业/n 的/ude1 排污/vn 管/v 是/vshi 经过/p 批准/v 设立/vn 的/ude1 。/w 然而/c ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 在/p 采访/v 过程/n 中/f ，/w 又/d 发现/v 了/ule 环保/n [设备/n 台账/n]/nz 失踪/vi 等/udeng [两/q 大/a]/mq 疑点/n 。/w 目前/t ，/w 这些/rz 还/d 没有/v 得到/v 解答/vn 。/w 
2013年12月16日/t ，/w 本报/rz 报道/v [句容/ns 环保局/nis]/nt “/w 堵门/nz 执法/vn ”/w 逼/v 停/vn 污染/v 企业/n [一/d 事/n]/mq 。/w 希望/v 此次/rz 环保/n 部门/n 拿出/v 堵门/nz 的/ude1 勇气/n ，/w 兑现/v “/w 调查/vn 有/vyou 无/v 其他/rzv 排污/vn 管/v ”/w 的/ude1 承诺/vn 。/w 
这个/rz 调查/vn ，/w 并/cc 不是/c 为了/p 回应/v 记者/nnt ，/w 而是/c 对/p 沿河/ns 两岸/n 居民/n ，/w 以及/cc 秦淮河/ns “/w 儿女/n ”/w 负责/v 之/uzhi 举/v 。/w (/w 焦哲/nr )/w 
