一次/mq ，/w 两次/mq ，/w [三/m 次/qv]/mq …/w …/w [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 瑞/b 瑞/b （/w 化名/v ）/w [第七/m 次/qv]/mq [离家/vi 出走/vi]/nz 了/ule 。/w 这次/r 出走/vi 父母/n 已经/d [3/m 天/qt]/mq 没/d 找到/v 他/rr 了/ule 。/w 1月16日/t ，/w 提起/v 自己/rr 的/ude1 调皮/a 儿子/n ，/w 乌鲁木齐市/ns 市民/n 胡先生/nr [一/d 脸/n]/mq 无奈/d 。/w 
1月15日/t ，/w 一条/mq 名为/v “/w 帮助/v 转发/v 寻找/v 失踪/vn 儿童/n ”/w 的/ude1 微信/nz 消息/n 在/p 朋友圈/nz 被/pbei 转发/v 。/w [乌鲁木齐市/ns 天山区/ns 公安/n 分局/nis]/nt [南关/ns 派出所/nis]/nto 发布/v 的/ude1 这/rzv 条/q 消息/n 称/v ，/w 就读/vi 于/p [乌鲁木齐市/ns 第九/m 小学/nis]/nts 五年级/mq 的/ude1 [9/m 岁/qt]/mq 学生/nnt 瑞瑞/nr ，/w 于/p 1月13日17时/t 放学后/nz 至今/d 未归/v 。/w 希望/v 知情者/n 与/cc 孩子/n 的/ude1 父亲/n 联系/v 。/w 
1月16日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 根据/p 微信/nz 上/f 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz 联系/v 到/v 了/ule 瑞/b 瑞/b 的/ude1 父亲/n 胡先生/nr ，/w 他/rr 说/v ，/w [3/m 天/qt]/mq 来/vf ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 找遍/nz 了/ule 他们/rr 认为/v 儿子/n 能/v 去/vf 的/ude1 所有/b 地方/n ，/w 可/v 一直/d 没/d 找到/v 他/rr 。/w 
胡先生/nr 说/v ，/w 1月13日/t 瑞/b 瑞/b 参加/v 完/vn 上午/t 的/ude1 [期末/t 考试/vn]/nz ，/w 原本/d [11/m 点/qt]/mq 多/a 就/d 放学/vi 了/ule ，/w 可/v 他/rr 玩/v 到/v 中午/t [1/m 点/qt]/mq 多/a 才/d 回家/vi ，/w “/w 我/rr 就/d 说/v 了/ule 他/rr 两句/mq ，/w 他/rr 也/d 没/d 吭声/vi 。/w 他/rr 吃/v 过/uguo 饭/n 走/v 了/ule 之后/f 再/d 没/d 回来/v 过/uguo 。/w ”/w 胡先生/nr 说/v ，/w 14日/t 还有/v 考试/vn ，/w 瑞/b 瑞/b 也/d 没/d 参加/v ，/w “/w 他/rr [离家/vi 出走/vi]/nz 时/ng 也/d 不会/v 上学/vn ”/w 。/w 
因为/c 儿子/n 经常/d 玩/v 得/ude3 找/v 不见/v 人/n ，/w 胡先生/nr 就/d 和/cc 学校/nis 门卫/nnt 打/v 了/ule 招呼/v ，/w 凡是/d 学校/nis 提前/vd 放学/vi 的/ude1 日子/n ，/w 就/d 让/v 瑞/b 瑞/b 在/p 门卫/nnt 室/n 等/udeng 他/rr 下班/vi 后来/t 接/v ，/w 但/c 13日/t 下午/t 放学后/nz ，/w 瑞/b 瑞/b 找/v 借口/n 避开/v 了/ule 门卫/nnt 的/ude1 关照/vn ，/w [溜出/nz 学校/nis]/nz 不见/v 了/ule 踪影/n 。/w 
瑞/b 瑞/b 自小/d 跟/p [爷爷/n 奶奶/n]/nz 在/p 石河子/ns 长大/vi ，/w 与/cc 父母/n 感情/n 不/d 深/a 。/w 两年/mq 前/f ，/w 胡先生/nr 夫妇/n 将/d 儿子/n 接到/v 身边/s ，/w 因为/c 儿子/n 玩心/nz 大/a ，/w 胡先生/nr 时常/d 会/v 说/v 他/rr 两句/mq ，/w 最近/t 1年/t 来/vf ，/w 瑞/b 瑞/b 竟/d 动不动/d 就/d [离家/vi 出走/vi]/nz 。/w “/w 他/rr 每次/r 一/m 走/v 就是/v 好/a 几天/mq ，/w 到/v 同学/n 家/q 或/c 附近/f 小区/n 玩/v 。/w ”/w 胡先生/nr 无奈/d 地/ude2 说/v 。/w 
胡先生/nr 说/v ，/w 儿子/n 上/f 一次/mq [离家/vi 出走/vi]/nz 是/vshi 在/p 两个月/mq 前/f ，/w 那/rzv 次/qv 走/v 了/ule [4/m 天/qt]/mq ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 听说/v 儿子/n 跟/p 同学/n 走到/vf 了/ule 水泥厂/nis 一个/mq 小区/n 里/f ，/w 立即/d 赶去/vf ，/w 可/v 儿子/n 远远/d 看到/v 他/rr 的/ude1 车/n 就/d 躲/v 了/ule 起来/vf ，/w 无奈/d 他/rr 只能/v 在/p 小区/n 大门口/s 堵/v 儿子/n 。/w 
瑞/b 瑞/b 就读/vi 的/ude1 [乌鲁木齐市/ns 第九/m 小学/nis 保卫科/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 于/p 江/n 立/v 说/v ，/w 瑞/b 瑞/b 的确/d 常/d [离家/vi 出走/vi]/nz 。/w 
1月16日12时/t ，/w 胡先生/nr 接到/v 朋友/n 的/ude1 电话/n ，/w 说/v 曾/d 在/p [自治区/n 人民/n 医院/nis]/nth 见到/v 瑞/b 瑞/b ，/w 胡先生/nr 当时/t 赶去/vf 没/d 找到/v 儿子/n ，/w 决定/v 下午/t 再/d 去/vf 。/w 
1月16日20时/t 许/v ，/w 胡先生/nr 在/p [自治区/n 人民/n 医院/nis]/nth [13/m 楼/n]/mq 找到/v 了/ule 正在/d 独自/d 坐电梯/nz 玩/v 的/ude1 儿子/n 。/w （/w 王丹/nr ）/w 
