人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 李小平/nr ）/w 15日/t ，/w 2014/m “/w 迎新春/nz 助学/vn 慈善/a 书画/n 联展/n ”/w 在/p 乌鲁木齐/ns 举办/v ，/w 展出/v 的/ude1 百余/mq 幅/q [书画/n 作品/n]/nz 同时/c 进行/vn 慈善/a 拍卖/vn ，/w 所得/n 善/ag 款/q 全部/m 捐赠/v 给/p 乌鲁木齐市/ns [第/m 23/m 中学/nis]/mq [25/m 名/q]/mq “/w 宏志生/nz 、/w 珍珠/n 生/v ”/w 一年/mq 上学/vi 所需/nz 费用/n 。/w 
据悉/v ，/w “/w 迎新春/nz 慈善/a 书画展/n ”/w 的/ude1 [书画/n 作品/n]/nz 千姿百态/n 的/ude1 百/m 猴/ng 图/n ，/w 栩栩如生/al 的/ude1 雄鹰/n 图/n ，/w 磅礴/v 宏大/a 的/ude1 山水画/n ，/w 是/vshi 著名/a 书画家/nnt 子/ng 君/ng 、/w 杨福祥/nr 、/w 刘毅/nr 的/ude1 倾情/nz 奉献/v ，/w 其中/rz 刘毅/nr 的/ude1 作品/n “/w 马到成功/vl ”/w “/w 马/n 年/qt 吉祥/n ”/w 将/d [书法/n 和/cc 绘画/n]/nz 巧妙/a 结合/v 。/w 巨幅/b 长卷/n 百/m 猴/ng 图/n 延绵/vi [几十/m 米/q]/mq ，/w 每/rz 只/d 猴子/n 生态/n 各异/z ，/w 引得/v 观众/n 叹为观止/vl 。/w 
乌鲁木齐市/ns [第/m 23/m 中学/nis]/mq 学生/nnt 艾日帕/nr 提/v 江·艾/nr 沙/n 说/v ：/w “/w 这么/rz 多/a 社会/n 好心人/n 关心/v 我们/rr ，/w 今后/t 我/rr 要/v 好好/d 学习/v ，/w 回报/v 社会/n ”/w 。/w 
“/w 特别/d 能/v 吃苦/vn ，/w 特别/d 能忍耐/nz ，/w 特别/d 有/vyou 礼貌/an ，/w 特别/d 守纪律/v ，/w 特别/d 有/vyou 志气/n ，/w 特别/d 有/vyou 作为/p ”/w 的/ude1 “/w 六/m 特别/d ”/w 是/vshi 对/p 宏志生/nz 和/cc 珍珠/n 生/v [精神/n 面貌/n]/nz 的/ude1 最好/d 描述/v 。/w 乌鲁木齐市/ns [第/m 23/m 中学/nis]/mq 副校长/nnt 俞速颖/nr 说/v ，/w 1999年/t 该校/r 开办/v 了/ule 宏志班/nz ，/w 2004年/t 开办/v 了/ule 珍珠班/nz ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 自/p 政府/nis 和/cc 社会/n 的/ude1 热切/ad 关注/v 援助/vn ，/w 以及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 甚至/d 不/d 留/v 姓名/n 的/ude1 好/a 人们/n ，/w 是/vshi 他们/rr 构筑/v 了/ule 宏志班/nz 和/cc 珍珠班/nz [良性/b 循环/vn]/nz 的/ude1 基石/n ，/w 感谢/v 这次/r “/w 慈善/a 书画展/n ”/w 对/p 这些/rz 孩子/n 的/ude1 关爱/vn 资助/v 。/w 
为了/p 帮助/v 更多/ad 需要/v 帮助/vn 的/ude1 学生/nnt ，/w 子/ng 君/ng 女士/n 表示/v 每年/r 将/d 在/p 乌鲁木齐/ns 举办/v 一次/mq 助学/vn 慈善/a 展览/vn 。/w 
[乌/b 市/n 慈善/a 总会/nis]/nt 副会长/nnt 、/w 秘书长/nnt 潘文华/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 近年来/dl ，/w 乌/b 市/n 的/ude1 [慈善/a 事业/n]/nz 日益/d 受到/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 本次/r 书画展/n 在/p [慈善/a 捐赠/v]/nz 和/cc 慈善/a 捐助/v 工作/vn 中/f 搭建/v 了/ule 一个/mq 爱心/n 平台/n ，/w 让/v [贫困/a 学生/nnt]/nz 在/p 这个/rz 寒冷/a 的/ude1 冬季/t 感受到/nz 实实在在/z 的/ude1 温暖/an 。/w 
