1月15日/t ，/w 在/p 乌鲁木齐市/ns 苇湖梁/ns 片/q 区/n 管委会/nis [融合/v 社区/n]/ns ，/w 2014年/t 乌鲁木齐市/ns “/w 红十字/n 博爱/ns 送/v [万/d 家/q]/mq ”/w 活动/vn 正式/ad 启动/v 。/w 在/p 现场/s ，/w 首批/n 来自/v 乌鲁木齐市/ns 苇湖梁/ns 片/q 区/n 管委会/nis 的/ude1 [10/m 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 来自/v 乌鲁木齐市/ns [第/m 54/m 小学/nis]/mq 、/w [第/m 76/m 小学/nis]/mq 的/ude1 [10/m 位/q]/mq 品学兼优/vl 的/ude1 [贫困/a 学生/nnt]/nz 分别/d 获得/v 了/ule 价值/n [300/m 元/q]/mq 的/ude1 爱心/n 大/a 礼/n 包/v （/w 大米/nf [20/m 公斤/q]/mq 、/w 面粉/nf [25/m 公斤/q]/mq 、/w 清油/nz [5/m 公斤/q]/mq 等/udeng ）/w 和/cc 助学金/n 。/w 
乌鲁木齐市/ns 副市长/nnt 张爱华/nr 表示/v ，/w 截至/v 目前，2014年/t “/w 红十字/n 博爱/ns 送/v [万/d 家/q]/mq ”/w 活动/vn 已/d 累计/vd 筹得/v 善/ag 款/q 物资/n 总价值/n 达/v [39/m ./w 76/m 万元/q]/mq ，/w 将/d 在/p 春节/t 前/f ，/w 全部/m 用于/v 慰问/vn 全市/n 的/ude1 [1643/m 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz 。/w 
