1月16日/t ，/w 2014年/t 春运/n [启动/v 仪式/n]/nz 在/p [乌鲁木齐市/ns 南郊/nz 客运站/nis]/nt 举行/v 。/w 此/rzs 活动/vn 由/p [乌鲁木齐市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 、/w [乌鲁木齐市/ns 交通/n 运输局/nis]/nt 、/w 乌鲁木齐市/ns 道路/n [运输/vn 管理局/nis]/nto 等/udeng 单位/n 联合/vd 主办/v 。/w 
[新疆/ns 交通/n 运输/vn 厅/n 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 新疆/ns 道路/n [运输/vn 管理局/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副局长/nnt 任存新/nz 表示/v ，/w 由于/p 2014年/t 春节/t 相对/d 较早/d ，/w 节前/f “/w 民工/nnd 流/v ”/w 、/w “/w 学生/nnt 流/v ”/w 、/w “/w 探亲/vi 流/v ”/w 相互/d 叠加/vi 、/w 交汇/v ，/w 我/rr 区/n 中/f 短途/b 客运/n 需求/n 旺盛/a ，/w 相比/vi 往/p 年/qt ，/w 2014年/t 春运/n 的/ude1 压力/n 更大/d ，/w 预计/v 我/rr 区/n 道路/n 客运量/n 将/d 突破/v [1850/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 我/rr 区/n 计划/n 投入/v 班/n 线/n [客运/n 车辆/n]/nz 33000余辆/m 、/w 公交车/nz 8600余辆/m 、/w 出租车/n 42000余辆/m ，/w 并/cc 预备/vn 了/ule 超过/v [1000/m 辆/q]/mq 的/ude1 大/a 座位/n 的/ude1 [旅游/vn 客车/n]/nz 作为/p 应急/vn 储备/v 运力/n ，/w 以/p 满足/v 各族/rz 旅客/n 出行/vi 的/ude1 需求/n 。/w （/w 耿志超/nr 王茜/nr ）/w 
