乌苏市/ns [西/f 大沟镇/ns]/ns （/w 场/qv ）/w [西/f 大沟村/ns]/ns 村民/n 正在/d 村/n 队/n 文化室/nis 阅读/v 连环画/n 。/w 马芹/nr 摄/vg 
人民网/nz 乌苏/ns 1月17日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 马芹/nr ）/w 连日来/dl ，/w 新疆/ns 乌苏市/ns 连续/a 将/d [两/q 批/q]/mq “/w 热爱/v [伟大/a 祖国/n]/nz 建设/v [美好/a 家园/n]/nz ”/w 系列/n 连环画/n 发放/v 至/p 全市/n 各/rz 农村/n [十/m 户/q]/mq 长/a 、/w [农家/nnd 书屋/n]/nz 、/w 村/n （/w 社区/n ）/w 文化室/nis 、/w 乡镇/n （/w 街道/ns ）/w 文化站/nis 等/udeng ，/w 供/vi [各族/rz 群众/n]/nz 免费/vd 阅读/v 。/w 生动/a 具体/a 的/ude1 图画/n ，/w 加上/v [通俗/a 易懂/a]/nz 的/ude1 文字/n ，/w 深受/v 农牧民/n 欢迎/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 热爱/v [伟大/a 祖国/n]/nz 建设/v [美好/a 家园/n]/nz ”/w 系列/n 连环画/n 分为/v 维/b 汉/tg 、/w 哈/b 汉/tg 两种/mq 版本/n ，/w 内容/n 包括/v 民族/n [传统/n 服饰/n]/nz 、/w 最/d 美/b 新疆/ns 人/n 、/w 群众/n 贴心人/n 等/udeng ，/w 截至/v 目前/t ，/w 全市/n 共/d [19/m 个/q]/mq 乡镇/n 、/w [3/m 个/q]/mq 街道/ns 已/d 发放/v [8750/m 套/q]/mq 系列/n 连环画/n 。/w 

