冰灯/n 艺术节/n 开幕/vi 

1月15日/t 晚上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 2014年/t 昌吉市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 冰灯/n 艺术节/n 暨/cc 冰雪/n 风情/n 旅游节/nz 在/p 昌吉市/ns 滨湖/n 河/n [中央/n 公园/n]/nz 开幕/vi 。/w 本届/r 冰灯/n 艺术节/n 以/p “/w 中国/ns 梦/n 、/w 昌吉兴/nr ”/w 为/p 主题/n ，/w 充分/ad 利用/v [中央/n 公园/n]/nz 、/w [人民/n 公园/n]/nz 地势/n 地貌/n 和/cc 声/qv 、/w 光/n 、/w 电/n 、/w 动/v 等/udeng 多种/m [艺术/n 形式/n]/nz ，/w 精心/ad 规划/n 了/ule “/w 腾飞/vi 昌吉/ns ”/w 、/w “/w 新春/t 畅想/vn ”/w 、/w “/w 游乐/vn 天地/n ”/w 、/w “/w [和谐/a 家园/n]/nz ”/w 、/w “/w 冰雪/n 之/uzhi 梦/n ”/w 五大/n 主题/n 景区/n ，/w 两个/mq 园区/n 冰雕/n 作品/n [89/m 组/n]/mq ，/w 雪雕/n 作品/n [9/m 组/n]/mq ，/w 冰挂/n 作品/n [4/m 组/n]/mq 。/w （/w 郑丽媛/nr ）/w 


