据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 1月16日/t 电/n 消息/n ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 16日/t 宣布/v ，/w 陆上/s 自卫队/nis 向/p 在/p 南苏丹/nz 执行/v 联合国/nt 维和/vn 任务/n 的/ude1 韩国/nsf 军队/n 提供/v 的/ude1 [1/m 万/d 发/v]/mq 子弹/n 已/d 由/p 联合国/nt 归还/v 给/p 陆/ng 自/p 。/w 
[日本/ns 政府/nis]/nt 去年/t 12月/t 认为/v 南苏丹/nz 治安/n 形势/n 恶化/vi 导致/v 事情/n 紧急/a ，/w 以/p [武器/n 出口/vn 三/m 原则/n]/nz 的/ude1 例外/vn 措施/n 向/p 韩方/nr 无偿/d 提供/v 子弹/n 。/w 这批/r 子弹/n 最终/d 没有/v 被/pbei 使用/v ，/w 且/c 在/p 约/d [3/m 周/qt]/mq 后/f 完璧归赵/vl ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 解释/v 称/vn ，/w 该/rz 批/q 子弹/n 在/p 韩方/nr 处于/v 危急/a 状态/n 时/ng 起到/v 了/ule 帮助/v 作用/n 。/w 
据悉/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 16日/t ，/w 联合国/nt 向/p 日方/n 通知/n 了/ule 相关/vn 事宜/n ，/w 随后/d 日方/n 前往/v 联合国/nt 的/ude1 仓库/n 取/v 走/v 了/ule 子弹/n 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 日/b 方向/n 韩国/nsf 提供/v 子弹/n 后/f ，/w 韩国/nsf 国内/s 纷纷/d 批评/v 安倍/nrf 政府/nis 借/v 提供/v 子弹/n 推进/vi “/w 积极/ad 的/ude1 [和平/n 主义/n]/nz ”/w ，/w 属于/v “/w 政治/n 利用/v ”/w 。/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 送往/v 该国/r 部队/nis [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 南苏丹/nz 东部/f 琼莱省/nz 首府/n 博尔/nrf 的/ude1 子弹/n 等/udeng 追加/v 物资/n 日前/t 抵达/v ，/w 韩军/nr 1月10日/t 透露/v 已/d 将/d 子弹/n 归还/v 给/p 了/ule 联合国/nt 。/w (/w 周旭/nr )/w 
