近期/t ，/w [乌鲁木齐/ns 机场/nis]/nt 高速/b 路边/s 的/ude1 污水/n 沟/n 结冰/vi ，/w 冰面/n 又/d “/w 爬/v ”/w 上/f 了/ule 机场/nis 高速路/n 。/w 1月16日/t ，/w 记者/nnt 跟随/v [自治区/n 公安厅/nis]/nto [交警/nnd 总队/nis 乌/b 西/f 大队/nis]/nt 走访/v 发现/vn ，/w 从/p 机场/nis 高速/b 立交桥/n 下/f 向/p 乌鲁木齐市/ns 区/n 方向/n ，/w 大量/m [生活/vn 污水/n]/nz 从/p 附近/f 的/ude1 河南/ns 庄子/nr [四/m 队/n]/mq 流向/v 路面/n ，/w 形成/v 了/ule 约/d [150/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 冰/n 带/v ，/w 不仅/c 覆盖/v 了/ule [应急/vn 车道/n]/nz 还/d 占据/v 了/ule [半/m 条/q]/mq 行车道/n （/w 如/v 图/n ）/w 。/w 
记者/nnt 从/p 高/a 支队/nis [乌/b 西/f 大队/nis]/nt 了解到/v ，/w 机场/nis 高速/b 的/ude1 冰/n 带/v 已经/d 成为/v 每年/r 冬天/t 都会/n 定期/d “/w 到访/v ”/w 的/ude1 顽疾/n 。/w “/w 这个/rz 现象/n 已经/d 有/vyou 两三年/t 了/ule 。/w ”/w 高/a 支队/nis [乌/b 西/f 大队/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 说/v ，/w 结冰/vi 路段/n 污水/n 主要/b 来自/v 河南/ns 庄子/nr [四/m 队/n]/mq 排出/v 的/ude1 [生活/vn 污水/n]/nz 。/w 温度/n 太低/nz ，/w 污水/n 就/d 从/p 排水/vn 管网/n 溢/v 出来/vf 流/v 到/v 了/ule 机场/nis 高速/b 上/f ，/w 形成/v 冰/n 带/v 。/w 
目前/t ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 已/d 将/d 情况/n 反映/v 给/p 了/ule 污水处理/v 、/w 路政/nis 等/udeng 部门/n 。/w （/w 张梦雨/nr 江松/nr ）/w 
图/n 为/p 在/p 机场/nis 高速/b 立交桥/n 下/f 形成/v 的/ude1 冰/n 带/v 严重/a 威胁/vn 到/v 在/p 快速/d 路上/s 高速/b 行驶/vi 的/ude1 车辆/n 的/ude1 安全/an 。/w 

