人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n （/w 罗继娜/nr 向/p 欢/a ）/w 1月15日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 在/p [新疆/ns 人民/n 会堂/n]/nt 开幕/vi 。/w [新疆/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 努尔兰·阿不都/nrf 满/a 金/b 代表/nnt 十一届/n [政协/nis 常委会/nis]/nt 作/v 工作报告/v 。/w 
履行/v 职能/n 稳定/an 大局/n 
政协/nis 把/pba 履行/v 政协/nis 职能/n 纳入/v 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an 大局/n 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 制定/v 了/ule 履行/v 职能/n [五/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 [二/m 十五/m 条/q]/mq [具体/a 措施/n]/nz 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 政协/nis 共/d 形成/v 调研/vn 、/w 视察/v 报告/n 等/udeng 350余份/m ，/w 提交/v 提案/n [1053/m 件/q]/mq ，/w 反映/v [社情/nz 民意/n 信息/n]/nz [294/m 条/q]/mq 。/w 这些/rz 成果/n ，/w 充分/ad 体现/v 出新/vn 一届/mq 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 [综合/vn 素质/n]/nz 和/cc 履/vg 职/ng 成效/n 。/w 很多/m 有价值/nz 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 得到/v [党政/n 领导/n]/nnt 和/cc [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 重视/vn ，/w 予以/vx 采纳/v ，/w 对/p 新疆/ns 的/ude1 和谐/a 稳定/an 发展/vn 有/vyou 重要/a 的/ude1 意义/n 。/w 
深化改革/v 加强/vn 建设/vn 
政协/nis 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n 围绕/v “/w 解放思想/vl ，/w 深化改革/v ”/w 主题/n 协商/vn 议政/vi ，/w 对/p 社会/n 改革/vn 建设/vn 的/ude1 许多/mq 重大/a 课题/n 深入研究/v ，/w 提出/v 建议/n 。/w 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n 围绕/v “/w 加强/v 基础设施/gi 现代化/vn 建设/vn ”/w 主题/n 协商/vn 议政/vi ，/w 首次/m 组织/n [新疆/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 视察/v 团/n ，/w 对/p 大力/d 推进/vi 农牧业/n 现代化/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 着力/vd 构建/v 具有/v 新疆/ns 特色/n 的/ude1 现代/ntc 农牧业/n 产业/n 体系/n 等/udeng [重大/a 问题/n]/nz 开展/v 视察/vn ，/w 提出/v 对策/n 建议/n 。/w 
[金融/n 创新/vi]/nz 助推/vn 经济/n 
政协/nis 创建/v “/w [新疆/ns 政协/nis]/nto [金融/n 创新/vi]/nz 与/cc 实践/v 论坛/n ”/w ，/w 相继/d 举办/v 了/ule 2013年/t 银企/n 交流/vn 合作/vn 、/w 推动/v 新疆/ns [资本/n 市场/n]/nz 与/cc [民营/b 企业/n]/nz 发展/vn 两个/mq 专题讨论/n 。/w 为/p 拓宽/v [融资/vn 渠道/n]/nz 、/w 破解/v 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz “/w 融资/vn 难/a ”/w 问题/n 建言/nz 献策/vi ，/w 并/cc 被/pbei 政府/nis 采纳/v 。/w 为/p 推动/v 新疆/ns 油砂/n 等/udeng [非常规/b 油气/n 资源/n]/nz 开发/vn 工作/vn ，/w [组织/n 委员/nnt]/nnt 和/cc [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 深入/ad [克拉玛/nrf 依/v]/ns 、/w 塔城/ns 开展/v [现场/s 调研/vn]/nz 。/w 并/cc 向/p [新疆/ns 党委/nis]/nto 上报/vi 了/ule 建议/n 。/w 
[生态/n 文明/n]/nz 美丽/a 新疆/ns 
在/p 加强/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 方面/n ，/w [新疆/ns 政协/nis]/nto 首次/m 与/cc [全国政协/nt 人口/n 资源/n 环境/n 委员会/nis]/nt 联合/vd 举办/v “/w 美丽/a 新疆/ns  中国/ns 梦/n —/w —/w 提高/v 全民/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 意识/n 座谈会/n ”/w ，/w 倡导/v 在/p 全社会/nz 树立/v “/w 环保/n 优先/vd ，/w 生态/n 立/v 区/n ”/w 的/ude1 理念/n 。/w 推动/v 加快/vn 建立/v “/w [天山/ns 一号/mq 冰川/n]/nz ”/w 自然保护区/n 取得/v 重要/a 进展/vn 。/w 加强/v 重点/n 城市/n PM2/x ./w 5/m 治理/vn 、/w 防治/v [汽车/n 尾气/n 污染/vn]/nz 、/w 推动/v 阿勒泰/nsf [清洁/a 能源/n]/nz 产业/n 发展/vn 等/udeng 深入/ad 调研/vn ，/w 引起/v 各方/r 广泛/a 重视/v ，/w 形成/v 共识/n 。/w 
新疆/ns 文化/n 现代/ntc 引领/v 
[充分/ad 发挥/v]/nz 政协/nis 委员/nnt 、/w [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 代表性/n 强/a 、/w 知名度/n 高/a 的/ude1 作用/n ，/w 举办/v “/w 以/p 现代/ntc 文化/n 为/p 引领/v ”/w 座谈会/n 和/cc 书画家/nnt 座谈会/n ，/w 开展/v “/w 政协/nis 委员/nnt 谈/v 中国/ns 梦/n ”/w 征文/vn 活动/vn 等/udeng [形式/n 多样/a]/nz 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz 。/w 并/cc 向/p [新疆/ns 党委/nis]/nto 提出/v 制定/vn 和/cc 出台/vi [文化/n 产业/n]/nz 中长期/n 发展/v 规划/n 并/cc 设立/v 发展/vn [专项/b 基金/n]/nz 等/udeng 建议/n 。/w 研究/vn 制定/v 新疆/ns 十一届/n 文史/n 工作/vn 规划/n ，/w 出版/v 了/ule [220/m 万/d 字/n]/mq 的/ude1 [文史/n 资料/n]/nz 图书/n 。/w 配合/v 全国政协/nt 完成/v 丝绸之路/n 保护/v 申遗/nr 调研/vn 工作/vn 。/w 
丝绸之路/n 对外开放/vl 
围绕/v 推进/vn 对外开放/vl 工作/vn ，/w 充分/ad 调动/v 区内外/f 专家/nnt 和/cc 专业/n 部门/n 的/ude1 积极性/n ，/w 就/d 加强/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn 、/w 深化/v 自治区/n 对外开放/vl 领域/n 改革/vn 、/w 加强/v [新疆/ns 口岸/n]/nz [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 等/udeng 情况/n 开展/v 专项/b 调研/vn ，/w 提出/v 对策/n 建议/n 。/w 
民生/n 优先/vd 履/vg 职/ng 为民/v 
民生/n 无/v 小事/n ，/w 政协/nis 坚持/v 履/vg 职/ng 为民/v 。/w 对/p 一些/mq 群众/n 关心/v 的/ude1 难点/n [热点/n 问题/n]/nz ，/w 开展/v 调研/vn 视察/v 。/w 比如/v ：/w 对/p 推进/vi 新疆/ns [供热/vn 计量/vn]/nz 收费/vn 改革/vn 、/w 实施/v 农村/n 清洁/a 工程/n ，/w 加强/v 边境/s 人口/n 较少/ad [民族/n 地区/n]/nz 安居/v 富民/vn 、/w 定居/v 兴/v 牧/vg 建设/vn ，/w 加大/v 牛羊肉/n 补贴/n 力度/n 等/udeng 问题/n 深入/ad 了解/v ，/w 为/p 推动/v 民生/n 建设/vn 出/vf 实/ad 策/ng 、/w 助/v 落实/vn 。/w 
