“/w 红/a 山/n 对/p 着/uzhe 妖魔山/nz ，/w [二/m 个/q]/mq 塔/n 儿/ng 对/p 两端/n ，/w [抓饭/nf 包子/nf]/nz 爆炒/v 面/nf ，/w 一/m 吃/v 一个/mq 不/d 言传/vi ”/w ，/w 说起/v 这样/rzv 的/ude1 [新疆/ns 杂话/nz]/nz 段子/n ，/w 很多/m 朋友/n 会/v 想起/v 新疆/ns 著名/a 杂话/nz 家/q 赵国柱/nr 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 2014年1月25日21/t 点将/vi 在/p [新疆/ns 人民/n 会堂/n]/nt 上演/v 的/ude1 “/w 东南西北/nz 旅行社/nis 笑星/n 迎/v 新年/t 相声/n 晚会/n ”/w 上/f ，/w 赵国柱/nr 将/d 演绎/v [新疆/ns 杂话/nz]/nz 《/w 外地/s 的/ude1 朋友/n 夸/v 新疆/ns 》/w 。/w 
赵国柱/nr 是/vshi [新疆/ns 杂话/nz]/nz 创始人/nnt ，/w 他/rr 运用/v 新疆/ns [汉语/gi 方言/n]/nz 演说/vn 创作/vn 了/ule 不少/m 优秀/a 的/ude1 [新疆/ns 杂话/nz]/nz 作品/n ，/w 相关/vn [音像/n 制品/n]/nz 一经/d 面世/vi 就/d 风靡/v 全/a 疆/b ，/w 比如/v 《/w 新疆/ns 民间/n 杂话/nz 》/w ，/w 以/p 其/rz 独特/a 的/ude1 本土/n 特色/n 吸引/v 着/uzhe [热爱/v 生活/vn]/nz 的/ude1 人们/n 。/w 
赵国柱/nr 是/vshi [乌鲁木齐市/ns 民间/n 文艺家/nnd 协会/nis]/nt 主席/nnt ，/w 新疆/ns [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/v 专家/nnt 委员/nnt ，/w [乌鲁木齐市/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt [名誉/n 主席/nnt]/nnt ，/w 在/p 去年/t 举办/v 的/ude1 《/w 画/v 说/v 非/b 遗/vg 》/w 赵国柱/nr 书画/n 作品展/n 上/f ，/w 他/rr 的/ude1 作品/n 让/v 大家/rr 对/p 新疆/ns [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 有/vyou 了/ule 新的/a 认识/v 。/w 
赵国柱/nr 说/v ，/w “/w 晚会/n 当天/t ，/w 我/rr 将/d 带来/v 用/p 多种/m 方言/n 演绎/v 的/ude1 杂话/nz 作品/n 《/w 外地/s 的/ude1 朋友/n 夸/v 新疆/ns 》/w ，/w 并且/c 我/rr 将/d 把/pba 《/w 画/v 说/v 非/b 遗/vg 》/w 的/ude1 书画/n 带到/v 现场/s ，/w 为/p 观众/n 朋友/n 一边/d 展示/v 画作/n ，/w 一边/d 用/p [新疆/ns 杂话/nz]/nz 介绍/v 。/w ”/w 将/d 杂话/nz 艺术/n 和/cc [书画/n 艺术/n]/nz 巧妙/a 结合/v ，/w 听觉/n 和/cc 视觉/n 共同/d 享受/v ，/w 趣味/n 横生/nz ，/w 是/vshi 赵国柱/nr 创作/vn 的/ude1 独特/a 的/ude1 [艺术/n 风格/n]/nz 。/w 
“/w 我/rr 的/ude1 [新疆/ns 杂话/nz]/nz ，/w 老/a 新疆/ns 人/n 听/v 了/ule 特/ag 亲切/a 。/w ”/w 赵国柱/nr 说/v ，/w [新疆/ns 杂话/nz]/nz 是/vshi 新疆/ns 本土/n 特有/b 的/ude1 单口相声/n 形式/n ，/w 杂话/nz 和/cc 相声/n 一样/uyy 有/vyou [故事/n 情节/n]/nz ，/w 经过/p 人们/n 多年来/d [口口/nz 相传/v]/nz 、/w 加工/vn 、/w 整理/v ，/w 越/d 说/v 越/d 有/vyou 味道/n 。/w 
赵国柱/nr 。/w 图/n //w 资料/n 图片/n 
赵国柱/nr 结缘/vi [新疆/ns 杂话/nz]/nz 是/vshi 在/p 上世纪/nz [七十/m 年代/n]/nz 初/f 。/w “/w 我/rr 当时/t 在/p 乌鲁木齐县/ns 从事/vi 文艺/n [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 到/v 农牧区/n 演出/vn ，/w 发现/v 当地/s 农牧民/n 口头/n 流传/v 着/uzhe 一些/mq 俗/a 文俚/nr 句/q 、/w 民谣/n 、/w 顺口溜/n 等/udeng ，/w 这些/rz 段子/n 朴实无华/al 、/w 幽默/a 诙谐/a ，/w 极富/v 节奏感/n ，/w 引起/v 了/ule 我/rr 的/ude1 兴趣/n 。/w ”/w 于是/cc ，/w 赵国柱/nr 开始/v 搜集/vn 、/w 整理/v 、/w 编写/v [新疆/ns 杂话/nz]/nz 。/w 赵国柱/nr 说/v ：/w “/w 民间/n 流传/v 的/ude1 杂话/nz 众多/a ，/w 但/c 短小/z 分散/a ，/w 我/rr 在/p 原有/v 基础上/nz 创作/vn 完善/v ，/w 编成/v 了/ule 故事/n 。/w ”/w 
赵国柱/nr 是/vshi 推广/vn “/w 疆/b 味/ng 相声/n ”/w 的/ude1 先锋/n 人物/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 新疆/ns 是/vshi 一个/mq 多民族/nz 聚集/v 的/ude1 地区/n ，/w 在/p 展示/v 新疆/ns 特色/n 多元化/v 文化/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 应/v 发展/vn 汉语/gi 文化/n 的/ude1 一些/mq 优秀/a 形式/n ，/w 比如/v 疆/b 味/ng 相声/n 、/w 新疆/ns 花儿/n 、/w [新疆/ns 杂话/nz]/nz 等/udeng 。/w 希望/v 更多/ad 观众/n 能/v 摆脱/v ‘/w 新疆/ns 只有/c 民族/n 歌舞/n ”/w 的/ude1 认识/vn ，/w 也/d 关注/v 一下/mq 本土/n 曲艺/n 。/w ”/w 
本/rz 台/q 晚会/n 汇集/v 中国/ns 相声/n 界/n [中坚/n 力量/n]/nz ，/w 由/p 南派/nz 笑星/n 的/ude1 掌门人/nnt 、/w 中青年/n [相声/n 演员/nnt]/nnt 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt —/w —/w 大兵/nnd 、/w 赵卫国/nr 领衔/vd 。/w 还/d 集结/v 了/ule 北/f 派/v 笑星/n 郭胜/nr 、/w 王洋/nr 、/w 赵国柱/nr 、/w 董凤桐/nr 、/w 张铁利/nr 、/w 荣卫/nz 、/w 赵斌/nr 、/w 杨春/nr 、/w 沈新文/nr 、/w 王/n 欢乐/a 等/udeng 众多/a 名家/n 新秀/n 倾力/v 加盟/vn ，/w 还有/v “/w 军旅/n 笑星/n ”/w 高建新/nr 、/w 老铁/nz 友情/n 参演/v 。/w 届时/d ，/w 众位/nz 笑星/n 将/d 会/v 用/p 诙谐/a 幽默/a 的/ude1 表演/vn 拨动/v 您/rr 的/ude1 笑/vn 神经/n ，/w 在/p 欢声笑语/n 中/f 迎接/v 新年/t 的/ude1 来临/vn 。/w （/w 马丽娜/nr 徐靖涵/nr ）/w 
