近日/t ，/w “/w 马上/d 体/ng ”/w 火爆/a ，/w 1月15日/t ，/w 看着/v [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 左撇子/n 剪纸/n 达人/nz 渭南/ns 市民/n 艾晓/nr 创作/vn 的/ude1 “/w 马上/d 有钱/a ”/w [剪纸/n 作品/n]/nz ，/w 围观/vi 的/ude1 人/n 都/d 感叹/v 道/qv ：/w 这个/rz “/w 马上/d 体/ng ”/w 帅/ng 爆/v 了/ule 。/w 
[38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 艾晓/nr 是/vshi 一名/mq [企业/n 职工/nnt]/nz ，/w 因/p 左手/n 剪纸/n 技艺/n 出众/a ，/w 曾/d 受/v [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 邀请/v ，/w 代表/nnt 渭南/ns [民间/n 剪纸/n]/nz 艺人/nnt ，/w 奔赴/v 巴黎/nsf 参加/v “/w 中国/ns 日/b  渭南/ns 表情/n ”/w 渭南/ns [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 展示/v 。/w 
艾晓/nr 说/v ，/w 他/rr 一直/d 想/v 设计/vn 一幅/mq 别致/a 的/ude1 [剪纸/n 作品/n]/nz ，/w 但/c 苦于/v 没有/v 灵感/n 。/w 前些天/nz 上网/v 时/ng ，/w 无意/v 发现/vn “/w 马上/d 体/ng ”/w 特/ag 受/v 青睐/vn ，/w 便/d 开始/v 琢磨/v 设计/vn “/w 马上/d 有钱/a ”/w 剪纸/n 。/w 
在/p “/w 马上/d 有钱/a ”/w 作品/n 中/f ，/w 奔腾/vi 的/ude1 骏马/n 不仅/c 驮/v 满/a 了/ule 铜钱/n ，/w 肚子/n 也/d 被/pbei 设计/vn 成/v 镂空/vn 铜钱/n ，/w 寓意/n 马上/d 有钱/a 。/w “/w 祝/v 大家/rr 马到成功/vl ，/w 2014年/t 有/vyou 好/a 多/a [意外/a 惊喜/a]/nz 。/w ”/w 
（/w 记者/nnt 陈思张/nr 苗/n 实习生/nnt 史林波/nr 摄影/vn 报道/v ）/w 
