[苏珊/nrf 大妈/n]/nz 成/v “/w 斗鸡眼/nz ”/w 
据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月15日/t 报道/v ，/w 《/w [英国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 明星/nnd [苏珊/nrf 大妈/n]/nz (/w SusanBoyle/x )/w 日前/t 在/p 吹/v 风笛/n 时/ng ，/w 由于/p 用力/ad 过/uguo 大/a ，/w 竟/d 成/v 了/ule 斗鸡眼/nz 。/w 
在/p 为/p 将/d 于/p 5月31日/t 举行/v 的/ude1 英国/ns 管乐队/n 锦标赛/n 的/ude1 倒计时/l 活动/vn 进行/vn 表演/v 时/ng ，/w [苏珊/nrf 大妈/n]/nz 作为/p 英国/ns 风笛/n 锦标赛/n 的/ude1 荣誉/n 队长/nnt ，/w 竭尽全力/vl 演奏/v 风笛/n 时/ng ，/w 被/pbei 抓拍/v 到/v 斗鸡眼/nz 的/ude1 滑稽/a 照片/n 。/w 
当天/t ，/w [苏珊/nrf 大妈/n]/nz 身着/v 红蓝/nz 相间/v 的/ude1 [苏格兰/nsf 格子/n]/nz 呢绒/n 上衣/n ，/w 身旁/s 簇拥/v 着/uzhe 一群/mq 大小/n 风笛手/nz 。/w 西洛锡安/nrf 理事会/nis 的/ude1 会长/nnt 汤姆·克尔/nrf (/w TomKerr/x )/w 称/v ，/w 很/d 荣幸/a 这次/r 锦标赛/n 可以/v 在/p 这里/rzs 举行/v ，/w 也/d 很/d 高兴/a 能/v 请/v 到/v [苏珊/nrf 大妈/n]/nz 来/vf 担任/v 荣誉/n 队长/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 这次/r 盛会/n 的/ude1 莫大/b 的/ude1 支持/vn 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 王思/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
