据/p 台湾/ns 媒体/n 1月16日/t 报道/v ，/w 由于/p [中国/ns 移动/vn]/nz 推进/vi [4/m G/x]/mq 网络/n 商用/b ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns [智能/n 手机/n]/nz 领头羊/n HTC/x 推出/v 的/ude1 [5/m ./w 9/m 英寸/q]/mq 平板/n 手机/n HTCOneMax/x 在/p [中国/ns 内地/n]/nz 供不应求/vl ，/w 此/rzs 款/q 手机/n 支持/v TD/x -/w LTE/x 网络/n 运行/vn 。/w 
资料/n 图/n 
市场/n 消息/n 称/v ，/w 大屏幕/nz [旗舰/n 手机/n]/nz HTCOneMax/x 成为/v [中国/ns 移动/vn]/nz 畅销货/nz 。/w [中国/ns 移动/vn]/nz 目前/t 已经/d 发布/v [8/m 款/q]/mq 不同/a 品牌/n 的/ude1 TD/x -/w LTE4G/x [智能/n 手机/n]/nz ，/w 以/p 促销/vn 商用/b [4/m G/x]/mq 服务/vn ，/w 其中/rz 就/d 包括/v HTCOneMax/x 。/w 
市场/n 消息/n 还/d 说/v ，/w 由于/p [中国/ns 移动/vn]/nz 客户/n 预定/vn 火热/z ，/w HTCOneMax/x 已经/d 供不应求/vl 。/w [中国/ns 移动/vn]/nz 目标/n 在/p 2014年/t 售出/v 1.9亿至2/m ./w [2/m 亿/m 台/q]/mq 手机/n ，/w 且/c 其中/rz 有/vyou [1/m 亿/m 部/q]/mq 运行/vn TD/x -/w LTE4G/x 网络/n 。/w 市场/n 分析师/nnt 认为/v ，/w HTC/x 将/d 获利/v 于/p [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [4/m G/x]/mq 推广/vn 。/w 
凯基/nrf [证券/nis 投资/vn 信托/b]/nz 近期/t 的/ude1 一份/mq 调研/vn 显示/v ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 和/cc HTC/x 将/d 在/p 2014年/t 推出/v [6/m 款/q]/mq 手机/n ，/w 以/p 夺取/v 更多/ad 正/d 快速/d 增长/v 的/ude1 中国/ns 智能机/nz 市场/n 。/w 凯基/nrf 还/d 预测/vn HTC2014/x 年/qt 智能机/nz 总/b 销量/n 将/d 超过/v 2000万/m 。/w 
随着/p 加强/v 与/cc 移动/v 电信/n 联通/v [三/m 大/a]/mq [移动/vn 运营商/nz]/nz 的/ude1 合作/vn ，/w HTC/x 有望/v 进一步/d 稳固/a 其/rz [中国/ns 手机/n 市场/n]/nz 地位/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 颜杨洋/nr 审稿/vi ：/w 陈薇/nr )/w 
