据/p 台湾/ns 媒体/n 消息/n ，/w 香港/ns [影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz (/w 六/m 叔/n )/w 本月/r 7日/t 辞世/v ，/w 享寿/nz [107/m 岁/qt]/mq 。/w 遗孀/n 方逸华/nr 及/cc 家属/n 今天/t 在/p [邵氏/nr 影城/n]/nz ，/w 为/p 六/m 叔/n 举行/v “/w 邵逸夫/nr 先生/n 追思/v 会/v ”/w 。/w 
一早/t ，/w TVB/x 众/ag 高层/n 率/v [工作/vn 人员/n]/nnt 、/w 艺人/nnt 到场/vi 打点/vi ，/w 邵氏/nr 并/cc 开放/v 了/ule 最大/gm 的/ude1 一号/mq 录像/n 厂/n ，/w 挂/v 上/f 了/ule [6/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 六/m 叔/n 画像/n ，/w 并/cc 设有/v [400/m 个/q]/mq 座位/n 并/cc 铺/v 上/f 红毯/nz ，/w 还/d 安排/v [十二/m 位/q]/mq TVB/x 艺人/nnt 当/p “/w 接待/v ”/w ，/w 排头/n 位/q 的/ude1 就是/v 日前/t 与/cc 黄秋生/nr 掀起/v 争夺/vn 艺人/nnt 协会/nis 会长/nnt 风波/n 的/ude1 陈芷菁/nr 。/w 
