原/b 标题/n ：/w 传/v 《/w 歌手/nnt 2/m 》/w [第三/m 期/qv]/mq 韦唯/nr 垫底/vi 邓紫棋/nr 第一/m 
经历/n 了/ule 第一轮/mq 淘汰赛/n 后/f ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 本/rz 周五/t 晚/tg 将/d 迎来/v 第一位/mq 补位/nz 歌手/nnt 。/w 在/p 曹格/nr 遗憾/a 出局/vi ，/w 张杰/nr 替补/v 上位/b 后/f ，/w 歌手/nnt 的/ude1 舞台/n 更加/d 战火/n 弥漫/v 。/w 
日前/t ，/w 网络/n 上/f 流传/v ，/w [第三/m 期/qv]/mq 节目/n ，/w 年轻/a 代/q 歌手/nnt 逆袭/nz 老牌/b 歌手/nnt ，/w 邓紫棋/nr 获得/v 第一/m ，/w 而/cc 国宝级/b 女歌手/nnd 韦唯/nr 垫底/vi ，/w 陷入/v 危机/n 。/w 1月16日/t ，/w 媒体/n 看/v 片/q 会上/n ，/w 节目组/n 严防/v 剧透/nz ，/w 并未/d 将/d 投票/vi 结果/n 公之于众/nz 。/w 但/c 从/p 知情/vi 人士/n 口中/s 获悉/v ，/w 网/n 传/v 的/ude1 韦唯/nr 垫底/vi ，/w 真实/a 度/qv 可达/nz 90%/m 。/w 
韩磊/nr 自爆/nz “/w 当/p 过/uguo 最大/gm 的/ude1 官/n 就是/v 副班长/nnt ”/w 
一直/d 给/p 人/n 严肃/a 感觉/n 的/ude1 韩磊/nr ，/w 在/p 经历/n 了/ule 上/f 一场/mq 摇滚/n 曲风/nz 的/ude1 尝试/vn 后/f ，/w 在/p [第三/m 场/qv]/mq 又/d 玩起/nz 了/ule 爵士/nnt 。/w 将/d 一首/mq 哈萨克/nsf 民歌/n 《/w 可爱/a 的/ude1 一朵/mq 玫瑰花/n 》/w 改编/v 成/v 了/ule 爵士/nnt 风/n 。/w 谈到/v 改编/vn 的/ude1 原因/n ，/w 韩磊/nr 解释/v ，/w “/w 这/rzv 首/q 歌/n 旋律/n 很/d 好听/a ，/w 在/p 我/rr 心里/s 已经/d 埋/v 了/ule [很多/m 前/f]/mq 的/ude1 种子/n ，/w 从前/t 有机/b 会唱/v ，/w 这/rzv 回/v 又/d 能/v 给/p 自己/rr 一个/mq 机会/n ，/w 说/v 让/v 你/rr 自己/rr 去/vf 选曲/n ，/w 形式/n 也/d 可以/v 去/vf 选择/v ，/w 还有/v 这样/rzv 几位/n 爵士/nnt 演奏家/nnt ，/w 我们/rr 在/p 一起/s 合作/vn ，/w 我/rr 觉得/v 是/vshi 很/d 幸福/a 的/ude1 一件/mq 事儿/n 。/w ”/w 演唱/v 时/ng ，/w 韩磊/nr 还/d 加入/v 了/ule 许多/mq 与/cc 以往/t 不同/a 的/ude1 肢体/n 动作/n ，/w 多/a 了/ule 几分/mq 俏皮/a ，/w 令人/v 回味无穷/vl 。/w 
比赛/vn 至今/d ，/w 韩磊/nr 已/d 尝试/v 过/uguo 了/ule 多种/m 不同/a 曲风/nz ，/w 对于/p 接下来/vl 的/ude1 比赛/vn ，/w 韩磊/nr 也/d 表示/v 有/vyou 可能会/nz 试试/v 湖南/ns 本土/n 的/ude1 花鼓戏/n ：/w “/w 如果/c 哪个/ry 旋律/n 触碰/v 到/v 了/ule 我/rr ，/w 我/rr 肯定/v 会唱/v 。/w ”/w 
参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 后/f ，/w 韩磊/nr 的/ude1 真实/a 性格/n 被/pbei 逐渐/d 的/ude1 展示/vn 出来/vf ，/w 他/rr 也/d 一度/d 因为/c 微博/n 广为/d 流传/v 的/ude1 “/w 要/v 裤子/n ”/w 视频/n ，/w 被/pbei 网友/n 评价/vn 为/p “/w 萌/v 叔/n ”/w ，/w 甚至/d 连/ulian “/w 村长/nnt ”/w 李锐/nr 都/d 转发/v 了/ule 微博/n 称/v 韩磊/nr 具有/v 一种/mq “/w 县领导/nz ”/w 的/ude1 气质/n ，/w 惹得/vi 韩磊/nr 大/a 呼/v 冤枉/vn ：/w “/w 不/d 像/v 吧/y ，/w 我/rr 就是/v 我/rr ，/w 我/rr 连/ulian 村长/nnt 都/d 没/d 当/p 过/uguo ，/w 什么/ry 领导/n 啊/y ，/w 这个/rz 距离/n 有点/d 遥远/a 。/w 我/rr 当/p 过/uguo 班长/nnt ，/w 还是/c 副/b 的/ude1 呢/y 。/w 现在/t 这么/rz 多/a 朋友/n 都/d 关注/v 我/rr ，/w 我/rr 也挺/nz 高兴/a 的/ude1 ，/w 希望/v 大家/rr 通过/p 这个/rz 节目/n 更/d 深入/ad 了解/v 我/rr 的/ude1 音乐/n ，/w 了解/v 我/rr 的/ude1 歌唱/vn ，/w 还有/v 我/rr 生活/vn 当中/f 的/ude1 一些/mq [自然/n 状态/n]/nz ，/w 大家/rr 多/a 了解/v 一点/mq 。/w 可/v 不是/c 像/v 大家/rr 印象/n 或者/c 被/pbei 传说中/nz 的/ude1 严肃/a ，/w 更/d 不是/c 当官/vi 的/ude1 。/w ”/w 
飞机/n 上/f “/w 偶遇/v ”/w 梅艳芳/nr ，/w 韦唯/nr 演绎/v 《/w 女人花/nz 》/w 
[第三/m 期/qv]/mq 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 韦唯/nr 的/ude1 打扮/vn 特别/d 引人注意/vl 。/w 随着/p 灯光/n 的/ude1 指引/vn ，/w 韦唯/nr 缓缓/d 走到/vf 舞台/n 中央/n ，/w 她/rr 头/n 上/f 别/d 着/uzhe 一朵/mq 硕大/a 的/ude1 红玫瑰/nz ，/w 咋/ryv 一/m 看/v ，/w 让/v 人/n 想起/v 了/ule “/w 杨二车娜姆/nrf ”/w 。/w 这/rzv 一期/b ，/w 她/rr 要/v 挑战/vn 梅艳芳/nr 的/ude1 经典/n 曲目/n 《/w 女人花/nz 》/w 。/w 
接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 韦唯/nr 透露/v ，/w 为了/p 这次/r 的/ude1 表演/vn ，/w 她/rr 在/p 造型/n 上下/f 了/ule 不少/m 功夫/n ：/w “/w 我/rr 这/rzv 衣服/n 是/vshi 专门/d 请/v 设计师/nnt 定制/n 的/ude1 。/w 我/rr 就是/v 想/v 把/pba 这/rzv 歌/n 的/ude1 状态/n ，/w 那种/r 致敬/vi 的/ude1 心情/n 表达/v 出来/vf 。/w [女人/n 如/v 花/n]/nz ，/w 这/rzv 衣服/n 也/d 全/a 是/vshi 花/n ，/w 我/rr 觉得/v 特别/d 能/v 表达/vn 。/w ”/w 而/cc 聊/v 及/cc 挑选/v 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 原因/n ，/w 韦唯/nr 强调/v 了/ule “/w 天意/n ”/w 两字/mq ，/w “/w 这/rzv 首/q 歌/n 其实/d 我/rr 选/v 了/ule 又/d 放下/v 了/ule ，/w 放下/v 了/ule 又/d 想/v 选/vn ，/w 直到/v 在/p 飞机/n 上/f 突然/ad 看到/v 了/ule 一个/mq 杂志/n 的/ude1 封面/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe 梅艳芳/nr 逝世/vi [十/m 周年/q]/mq ，/w 我/rr 才/d 决定/v 唱/v 这/rzv 首/q 歌/n 。/w 我/rr 在读/b 她/rr 的/ude1 故事/n ，/w 再听/v 她/rr 的/ude1 歌/n ，/w 我/rr 就/d 有/vyou 种/q [冥冥/z 之中/f]/nz ，/w 她/rr 在/p 委托/vn 我/rr ，/w 要/v 为/p 她/rr 倾诉/v 那种/r 感觉/n ，/w 所以/c 我/rr 不/d 知道/v 为什么/ryv 选/v 这/rzv 首/q 歌/n ，/w 当时/t 真的/d 是/vshi 挑/v 了/ule 梅艳芳/nr 很多/m 很/d 好听/a 的/ude1 歌/n ，/w 但是/c 就是/v 这个/rz 《/w 女人花/nz 》/w 那么/c 牵动/v 我/rr ，/w 那个/rz 歌词/n 里面/f 有/vyou 很多/m 我们/rr 共同/d 的/ude1 东西/n 。/w ”/w 
韦唯/nr 表示/v ，/w 在/p 演唱/v 过/uguo 这/rzv 首/q 歌/n 后/f ，/w “/w 我/rr 在/p 演唱/v 这/rzv 首/q 歌/n 时/ng ，/w 有/vyou 一种/mq 幻觉/nhd ，/w 站/vi 在/p 舞台/n 上/f ，/w 我/rr 感觉/n 是/vshi 她/rr 跟/p 我/rr 一起/s 在/p 唱/v ，/w 我们/rr 是/vshi 交会/v 在/p 一起/s 了/ule ，/w 在/p 一起/s 表达/v 这么/rz 一种/mq 情怀/n ”/w 。/w 
邓紫棋/nr 、/w 张杰/nr 夹击/v ，/w 周笔畅/nr “/w 哭/v 了/ule ”/w 
相比/vi 于/p 前辈/n 的/ude1 沉稳/a 大气/n ，/w 年轻/a 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 歌手/nnt 可谓/v 是/vshi 拼/v 尽/vi 了/ule 全力/d 。/w 邓紫棋/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 张杰/nr [三/m 位/q]/mq 陆续/d 出场/vi ，/w 带来/v 了/ule [一次/mq 次/qv]/mq 精彩/a 的/ude1 表演/vn ，/w 掀起/v 了/ule 比赛/vn 的/ude1 小/a 高潮/n 。/w 
当天/t ，/w 邓紫棋/nr 挑选/v 了/ule 让/v 她/rr [声名/n 大噪/nz]/nz 的/ude1 歌曲/n 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w ，/w 获得/v 了/ule 不少/m 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 据/p 节目/n 制片人/nnt 都/d 艳/a 介绍/v ，/w 邓紫棋/nr 在/p “/w 歌手/nnt ”/w 的/ude1 舞台/n 上/f 可谓/v 是/vshi 步步/q 小心谨慎/vl ，/w “/w 她/rr 可以/v 说/v 是/vshi 有/vyou 战略/n 的/ude1 在/p 选/v 歌/n 和/cc 比赛/vn ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 她/rr 非常/d 熟悉/v ，/w 为了/p 给/p 下一次/mq 的/ude1 录制/vn 节约/v 更多/ad 的/ude1 练习/vn 时间/n ，/w 所以/c 她/rr 挑选/v 了/ule 这/rzv 首/q 歌/n ”/w 。/w 都/d 艳/a 介绍/v ，/w 因为/c 节目/n 录制/v 时间/n 很紧/nz ，/w 每位/r 歌手/nnt 基本上/d 只有/c 一个/mq 星期/n 的/ude1 时间/n 来/vf 选曲/n 、/w 编曲/nnt 、/w 练习/v ，/w “/w 不是/c 所有/b 人/n 都/d 可以/v 做到/v 的/ude1 ，/w 这些/rz 歌手/nnt 都/d 是/vshi 实力派/n ，/w 真的/d 很/d 了不起/a ”/w 。/w 
作为/p 首位/n 替补/v 歌手/nnt 的/ude1 张杰/nr ，/w 在/p 当天/t 的/ude1 “/w 露脸/vi 秀/ag ”/w 上/f 也/d 演唱/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 歌曲/n 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w ，/w 高亢/a 的/ude1 嗓音/n 震惊/v 了/ule 现场/s 的/ude1 观众/n 。/w 而/cc 周笔畅/nr 在/p 当天/t 的/ude1 表演/vn 中/f ，/w 演唱/v 了/ule 一首/mq 《/w 哭/v 了/ule 》/w ，/w 尽管/c 唱/v 哭/v 了/ule 不少/m 观众/n ，/w 甚至/d 到/v 了/ule 最后/f 连/ulian 自己/rr 也/d 有些/rz 情绪/n 激动/a ，/w 但/c 因为/c 处于/v 两人/mq 中间/f 出场/vi ，/w 难免/v 会/v 被/pbei 拿来/vf 比较/d ，/w 略显/d 尴尬/a 。/w 
【/w 幕后/s 花絮/n 】/w 
韩磊/nr 邓紫棋/nr 忘年交/n 互/d 送/v 礼物/n 
通过/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [几/d 期/qv]/mq 的/ude1 录制/vn 下来/vf ，/w 老大哥/n 韩磊/nr 和/cc [90/m 后/f]/mq [可爱/a 女生/n]/nz 邓紫棋/nr 逐渐/d 熟识/v ，/w 成为/v 了/ule 忘年交/n 。/w 记者/nnt 从/p 节目组/n [工作/vn 人员/n]/nnt 处/n 获悉/v ，/w 在/p [圣诞节/t 前夕/f]/nz ，/w 邓紫棋/nr 送给/v 了/ule 韩磊/nr 一个/mq 她/rr 亲自/d 带来/v 的/ude1 茶漏/nz ，/w 高贵/a 的/ude1 银色/n 和/cc 精致/a 的/ude1 雕花/n 显得/v 茶漏/nz 十分/d “/w 高端/nz 大气/n 上档次/vl ”/w ，/w 看得出/v 邓紫棋/nr 为了/p 挑选/v 礼物/n 非常/d 的/ude1 用心/ad 。/w 
有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这个/rz 茶漏/nz 形似/v 慈禧/n 手上/s 戴/v 的/ude1 护/v 指甲套/nz ，/w 在/p [中国/ns 历史/n]/nz 上/f ，/w 最/d 具有/v 代表性/n 的/ude1 美/b 甲/n 人物/n 就/d 数/n 清朝/ns 时期/n ，/w 垂帘听政/nz 的/ude1 [慈禧/n 太后/nnd]/nz ，/w 将/d 装饰性/n 的/ude1 金属/n 或者/c 景泰蓝/n 假指甲/nz 套/q 于/p 小指/n ，/w 无名指/n 上/f ，/w 以/p 增加/v 其/rz 指甲/n 的/ude1 长度/n ，/w 显示/v 其/rz 尊贵/a 地位/n 。/w 不料/d 韩磊/nr 顺势/d 拿/v 过/uguo 戴/v 在/p 了/ule 手上/s ，/w 还/d 笑着/vi 说/v ：/w “/w 你/rr 怎么/ryv 知道/v 我/rr 长/a 的/ude1 像/v 慈禧/n ？/w ”/w ，/w 引得/v 大家/rr 一片/mq 爆笑/nz 。/w 收/v 过/uguo 邓紫棋/nr 的/ude1 礼物/n 后/f ，/w 热情/an 的/ude1 内蒙古/ns 汉子/n 韩磊/nr 更是/d 特意/d 送/v 上/f 了/ule 家乡/n 代表/nnt 着/uzhe 吉祥如意/vl 的/ude1 哈达/n 和/cc 一个/mq 纯银/nz 制/v 的/ude1 马头琴/n 装饰品/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 了/ule 最/d 真挚/a 的/ude1 祝福/vn ：/w “/w 加油/vi ，/w 希望/v 你/rr [越来越/d 好/a]/nz ”/w 。/w 马头琴/n 是/vshi 蒙古/ns 的/ude1 民间/n [拉/v 弦乐器/n]/nz ，/w 声音/n 圆润/a ，/w [低回/v 婉转/a]/nz ，/w 酷爱/v 各种/rz 乐器/n 的/ude1 邓紫棋/nr 对此/d 喜欢/vi 的/ude1 不得/vi 了/ule ，/w 甚至/d 大/a 呼/v ：/w “/w 我/rr 赚/v 到/v 了/ule ！/w ”/w 小心翼翼/dl 的/ude1 拿起/v 放下/v 又/d 拿起/v ，/w 爱不释手/vl 。/w 对/p 内蒙古/ns 文化/n 十分/d 好奇/a 的/ude1 邓紫棋/nr 还/d [有/vyou 模/ng 有/vyou 样/ng]/nz 的/ude1 跟着/v 韩磊/nr 学起/nz 了/ule [蒙古/ns 长调/nz]/nz 。/w 
(/w 记者/nnt 王庆祺/nr )/w 
