“/w 2012年/t ，/w 我/rr 就/d 提出/v 过/uguo 西安/ns 绕城/nz 高速/b 免费/vd 的/ude1 提案/n ，/w 但/c 一直/d 没有/v 解决/vn ，/w 今年/t 我/rr 再次/d 提出/v 这个/rz 提案/n ，/w 呼吁/v 政府/nis 早日/d 免费/vd ，/w 还/d 利于/v 民/ng 。/w ”/w 昨日/t ，/w [陕西省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 张平安/nr 说/v ，/w 如果/c 今年/t 不/d 免费/vd ，/w 他/rr 还/d 会/v 持续/vn 关注/v 下去/vf 。/w 
2010年/t 起/vf 就/d 有/vyou 委员/nnt 呼吁/v 
绕城/nz 高速/b 免费/vd 
西安/ns 绕城/nz 高速路/n 全长/n 仅有/nz [80/m 公里/q]/mq ，/w 然而/c 这/rzv [80/m 公里/q]/mq 却/d 广/a 受/v 两会/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 关注/vn 。/w 记者/nnt 近些年/t 参加/v 两会/n 过程/n 中/f ，/w 发现/v 呼吁/vn 绕城/nz 高速/b 免费/vd 最早/d 的/ude1 提案/n 是/vshi 在/p 2010年/t ，/w 之后/f 每年/r 都/d 有/vyou 人大代表/nnt 或者/c 政协/nis 委员/nnt 提出/v 同样/d 的/ude1 观点/n 。/w 
2010年/t ，/w 当时/t 的/ude1 省政协/n 委员/nnt 、/w [西安/ns 热工/nz 研究院/nis 电站/nis]/nt 信息中心/gi 主任/nnt 张永年/nr 认为/v ，/w [西咸/nz 一体化/vn]/nz 快速/d 发展/vn ，/w 绕城/nz 高速/b 逐步/d 成为/v 市内/s 道路/n ，/w 建议/n 绕城/nz 高速/b 先/d 对/p 西安/ns （/w 陕/b A/x ）/w 、/w 咸阳/ns （/w 陕/b D/x ）/w 的/ude1 车辆/n 免费/vd ，/w 之后/f 等到/v 西安/ns 建设/v 四环/ns 、/w 五环/nz 时/ng ，/w 将/d 外地/s 车辆/n 分流/vi 之后/f ，/w 绕城/nz 高速/b 则/d 可以/v 完全/ad 免费/vd 。/w 
2011年/t ，/w 印建安/nz 等/udeng 省/n [人大代表/nnt 建议/n]/nz 取消/v [西安/ns 绕城/nz 高速公路/n]/nz 收费/vn ，/w 提高/v [绕城/nz 高速公路/n]/nz 使用/v 效率/n 。/w 2012年/t ，/w 省政协/n 委员/nnt 张平安/nr 建议/n 绕城/nz 高速/b 作为/p [市政/n 道路/n]/nz [免费/vd 通行/vi]/nz 。/w 2013年/t ，/w 省政协/n 委员/nnt 何小林/nr 建议/n 西安/ns 绕城/nz 高速/b 对/p 西安/ns 市属/b 客车/n 、/w 小轿车/n 实行/v [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n 。/w 
今年/t “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 张平安/nr 又/d 再次/d 关注/v 绕城/nz 高速/b [免费/vd 通行/vi]/nz [一/d 事/n]/mq 。/w 
免费/vd 可/v 提高/vn 道路/n 利用率/n 缓解/v 西安/ns 城区/n 拥堵/v 
张平安/nr 说/v ，/w 西安/ns 绕城/nz 高速/b 的/ude1 建成/vn 通车/vi ，/w 使/v 我省/n 境内/s 的/ude1 [5/m 条/q]/mq 国道/n 、/w [3/m 条/q]/mq 西部/f 大通道/n 和/cc [2/m 条/q]/mq [国道/n 主干线/n]/nz 实现/v 联网/vn ，/w 明显/a 提高/v 了/ule 西安市/ns 作为/p [交通/n 枢纽/n]/nz 和/cc [特大/b 城市/n]/nz 的/ude1 地域/n 中心/nis 地位/n 。/w 但/c 从/p 现实/n 情况/n 看/v ，/w 目前/t 该/rz 绕城/nz 高速/b 的/ude1 利用率/n 并/cc 不是/c 很高/d ，/w 相近/a 的/ude1 市区/s 路段/n 交通/n 拥堵/v 现象/n 依然/d 严重/a ，/w 而/cc 绕城/nz 高速/b 却/d 十分/d 畅通/an 。/w 
2012年/t ，/w 他/rr 提出/v 绕城/nz 高速/b 免费/vd 后/f ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 是/vshi “/w 还/d 不/d 成熟/a ，/w 暂时/d 不能/v 免费/vn ”/w ，/w 2013年/t 他/rr 就/d 没有/v 再/d 提出/v 这个/rz 提案/n 。/w 他/rr 调研/vn 后/f 认为/v ，/w 目前/t 绕城/nz 高速/b 不/d 免费/vd [主要/b 原因/n]/nz 可能/v 有/vyou 两个/mq ，/w 一/m 是/vshi 费用/n 问题/n ，/w 绕城/nz 高速/b 贷款/n 费用/n 没有/v 还/d 完/vi ，/w 另外/c 一个/mq 原因/n 是/vshi 绕城/nz 高速/b 目前/t 归属/vn 于/p 省/n 上/f 。/w 但/c 他/rr 认为/v ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 小/a 问题/n ，/w 应该/v 可以/v 解决/vn 。/w 于是/cc ，/w 今年/t 他/rr 又/d 提出/v 了/ule 绕城/nz 高速/b 免费/vd 的/ude1 提案/n 。/w 
2012年/t ，/w 西安/ns 绕城/nz 高速/b 、/w 机场/nis 高速/b 实行/v 了/ule 年/qt 费/n 包/v 缴/v 的/ude1 政策/n 。/w 一位/mq 不/d 愿意/v 透露/v 姓名/n 的/ude1 省政协/n 委员/nnt 说/v ，/w 虽然/c 实行/v 了/ule 年/qt 费/n 制/v ，/w 但/c 对于/p 西安/ns 缓/a 堵/v 的/ude1 作用/n 有限/a ，/w 由于/p 收费/vn 的/ude1 原因/n ，/w 从而/c 造成了/v 西安/ns 市内/s 交通/n 拥堵/v 十分/d 严重/a ，/w 特别/d 是/vshi 早晚/d 上下班/v 高峰/n 时/ng ，/w 而/cc 另一方面/c 是/vshi 绕城/nz 高速/b 上/f 车辆/n 寥寥无几/vl ，/w 建议/n 绕城/nz 高速/b 由省/v 上/f 划归/v 市/n 上来/vf 管理/vn ，/w 使/v 绕城/nz 高速/b 发挥/v 城市/n 快速/d 干道/n 作用/n ，/w 为/p 西安市/ns 缓/a 堵/v 保/v 畅/a 作出/v 贡献/n 。/w 
他们/rr 认为/v ，/w 绕城/nz 高速/b 实际上/d 已经/d 进入/v 西安/ns 城市/n 的/ude1 [市政/n 道路/n]/nz 范围/n ，/w 目前/t 在/p 全国/n 不少/m 城市/n 已经/d 实现/v 市属/b 客车/n 、/w 小轿车/n 在/p 绕城/nz 高速/b [免费/vd 通行/vi]/nz 的/ude1 政策/n 。/w 张平安/nr 说/v ，/w 建议/n 对/p 西安/ns 的/ude1 绕城/nz 高速/b 实行/v [免费/vd 通行/vi]/nz 或/c 在/p 上下班/v 高峰期/n 实行/v [免费/vd 通行/vi]/nz 的/ude1 政策/n ，/w 引导/v 车辆/n 尽可能/d 从/p 绕城/nz 高速/b 通行/vi ，/w 以/p 减缓/v 城区/n 交通/n 拥堵/v ，/w 方便/a 群众/n 出行/vi ；/w 而/cc 针对/p [免费/vd 通行/vi]/nz 费用/n 的/ude1 缺口/n 由/p 政府/nis 财政/n 承担/v ，/w 实现/v 还/d 利于/v 民/ng 。/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 发现/v ，/w 也/d 有/vyou 委员/nnt 和/cc 市民/n 提出/v 了/ule 不同/a 的/ude1 观点/n ，/w 认为/v 目前/t 时机/n 还/d 不/d 成熟/a ，/w 财政/n 达/v 不到/v 免费/vn 阶段/n ，/w 还/d 担心/v 如果/c 免费/vd 了/ule 则/d 会/v 将/d 拥堵/v 范围/n 扩大/v 到/v 绕城/nz 上/f ，/w 使得/vi 本/rz 该/rz 畅通/an 的/ude1 绕城/nz ，/w 将来/t 也/d 会/v 拥堵/vn 。/w 
（/w 记者/nnt 周艳涛/nr 郭晓蓉/nr ）/w 
