据/p 美国/nsf 博客/n [新闻/n 网站/n]/nz “/w gawker/x ./w com/x ”/w 1月14日/t 报道/v ，/w [美国/nsf 犹他州/nsf]/ns [38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 肯沙利文/nrf (/w KenSullivan/x )/w 是/vshi [四/m 个/q]/mq 孩子/n 的/ude1 父亲/n ，/w 他/rr 为了/p 摆脱/v 抚养/vn 妻儿/n 的/ude1 单调/a 生活/vn ，/w 决心/n 到/v 火星/ns 上去/vf 避/v 一/m 避/v 。/w 他/rr 签约/vi 了/ule 到/v 火星/ns 的/ude1 行动/vn ，/w 或许/d 永远/d 都/d 不能/v 回/v 地球/ns 。/w 
犹他州/nsf 十分/d 注重/v 家庭/n 文化/n ，/w 对/p 家庭/n 的/ude1 强烈/a 责任心/n 使得/vi 沙利文/nrf 不能/v 随便/ad 找/v 个/q 机会/n 溜走/v 。/w 最终/d 他/rr 选择/v 参加/v 去/vf 火星/ns 居住/v 的/ude1 行动/vn ，/w 在/p 那里/rzs 不会/v 再/d 有/vyou 妻儿/n 打扰/v 他/rr 。/w 不/d 知道/v 他/rr 有/vyou 没有/v 想/v 过/uguo ，/w 在/p 最初/d 的/ude1 新鲜感/n 过后/v ，/w 他/rr 还是/c 要/v 与/cc [另一/m 群/ng]/mq 火星/ns 居民/n 共度/v 余生/n 。/w 
在/p 当地/s 媒体/n 的/ude1 一次/mq 采访/v 中/f ，/w 沙利文/nrf 称/v ，/w 虽然/c 这/rzv 不是/c 他/rr 与/cc 家人/n 的/ude1 共同/d 梦想/n ，/w 但/c 还是/c 希望/v 家人/n 能够/v 原谅/vn 他/rr 做出/v 如此/rzv 决定/v ，/w 不要/d 恨/v 他/rr 。/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 表示/v ，/w 他们/rr 可能/v 在/p 沙利文/nrf 去/vf 火星/ns 前/f 办理/v 离婚/vn 。/w 
此前/t ，/w 沙利文/nrf 尝试/v 过/uguo 到/v 一些/mq 较远/d 的/ude1 地方/n 工作/vn ，/w 来/vf 远离/v 家庭/n 琐事/n 。/w 他/rr 曾/d 在/p [新/a 墨西哥州/ns]/nsf 任职/v 医疗/n [救护/vn 人员/n]/nz 。/w 后来/t 他/rr 去/vf 了/ule 更远/d 的/ude1 地方/n -/w -/w 伊拉克/nsf ，/w 做/v 军事/n 承包商/nnt 。/w 但/c 显然/ad 这些/rz 地方/n 都/d 不够/a 远/a ，/w 对/p 他/rr 来说/uls ，/w 现在/t 是/vshi 时候/n 向/p 火星/ns 进发/vi 了/ule 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 杨飞翼/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
