周慧敏/nr 出山/vi 再/d 战/v 影坛/n 
由/p [九/b 把/pba]/mq 刀/n 监制/vi 、/w 出品/vi 、/w 编剧/nnt 的/ude1 新片/n 《/w [等/udeng 一个人/mq 咖啡/nf]/nz 》/w 即将/d 开拍/v ，/w 电影公司/nis 宣布/v 17日/t 举行/v 记者会/n ，/w 电影/n 阵容/n 名单/n 也/d 提前/vd 曝光/vi ，/w 女主角/nnt 正是/v [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 昔日/t 玉女/n 掌门人/nnt 周慧敏/nr 。/w 
她/rr 2010年/t 以/p 香港/ns 片/q 《/w 得/ude3 閒/nz 炒饭/v 》/w 重返/v 影坛/n ，/w 但/c 该片/r 在/p 台湾/ns 票房/n 仅/d [64/m 万元/q]/mq ，/w 成绩/n 不如/v 预期/vn ，/w 这次/r 接/v 拍/v 台/q 片/q ，/w 盼/v 重振/v 在/p 台湾/ns 的/ude1 女神/n 地位/n ，/w 导演/nnt 为/p 江金霖/nr ，/w 演员/nnt 阵容/n 还有/v 蓝心湄/nr 。/w 
