人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 雷浩/nr ）/w 近日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 西安/ns “/w 再造/v 阿房宫/ns ”/w ，/w 由此/d 引发/v [网络/n 舆论/n]/nz 广泛/a 关注/v 。/w 
[人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 记者/nnt 从/p [西安市/ns 政府/nis 新闻办/nis]/nt 获悉/v ，/w 西安市/ns 曾/d 于/p ２０１３年８月１６日/t 专门/d 针对/p “/w 再造/v 阿房宫/ns ”/w 质疑/vn ，/w 作出/v “/w 政府/nis 从未/d 研究/vn 过/uguo 重建/v 阿房宫/ns 项目/n ”/w 的/ude1 澄清/vn 说明/v ，/w 并/cc 通过/p 相关/vn 媒体/n 和/cc [西安市/ns 人民政府/nis]/nt 网站/n 予以/vx 公布/v 。/w 
针对/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 西安/ns 重申/v ：/w [西安市/ns 政府/nis]/nto 从未/d 研究/vn 过/uguo 重建/v 阿房宫/ns 项目/n ，/w 也/d 没有/v 380亿/m 的/ude1 [投资/vn 计划/n]/nz 。/w 西安市/ns 将/d 严格/ad 按照/p [国家/n 文物局/nis]/nto 对/p 《/w [阿房宫/ns 遗址/n]/nz 保护/v 规划/n 》/w 的/ude1 批复/vn （/w 文物/n 保函/nz 【/w 2012/m 】/w [2218/m 号/q]/mq ）/w 要求/n ，/w 对/p [阿房宫/ns 遗址/n]/nz 加以/vx 保护/vn 。/w 
