[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 西安/ns 代表团/n 分组/vn 审议/v 结束/vn 后/f ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 西安市/ns 市长/nnt 董军/nr 在/p 倡议书/n 上/f 签/v 上/f 自己/rr 的/ude1 名字/n 记者/nnt 张杰/nr 摄/vg 
三十多位/m 省政协/n 委员/nnt 先后/d 在/p 倡议书/n 上/f 签/v 下/f 了/ule 自己/rr 的/ude1 名字/n ，/w 与/cc 本报/rz 一起/s 倡议/n [春节/t 期间/f]/nz 减少/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 记者/nnt 张喆/nr 摄/vg 
重/a 污染/vn 天/qt 又/d 来/vf 了/ule 
西安/ns 昨/tg 启动/v 应急/vn 响应/v ，/w 19日/t ~/w 20日/t 空气/n 或/c 好转/vi “/w [今年/t 春节/t]/nz ，/w 让/v 我们/rr 一起/s 保护/v 陕西/ns 的/ude1 蓝天/n ，/w 放弃/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 吧/y ，/w 如果/c 您/rr 愿意/v 响应/vn 我们/rr 的/ude1 倡议/n ，/w 请/v 在/p 倡议书/n 上/f 签/v 下/f 名字/n 吧/y ！/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 省/n 两会/n 会/v 场上/s ，/w 本报/rz “/w [今年/t 春节/t]/nz 不/d [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ”/w 的/ude1 倡议书/n ，/w 在/p 参会/v 代表/nnt 、/w 委员/nnt 手中/s 流传/v 。/w 百余/mq 名/q 省/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 在/p 倡议书/n 上/f 签/v 下/f 了/ule 自己/rr 的/ude1 名字/n ，/w 签名/vi 写/v 满/a 了/ule [11/m 页/q]/mq 纸/n 。/w “/w 少/a 放/v [烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 你们/rr 这个/rz 活动/vn 很/d 有/vyou 意义/n ，/w 我/rr 支持/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 西安市/ns 市长/nnt 董军/nr 在/p 倡议书/n 上/f 写下/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 名字/n 。/w 他/rr 还/d 说/v ：/w “/w 我们/rr 市政府/n 已经/d 开会/vi 要求/n ，/w [节日/n 期间/f]/nz ，/w 全市/n 党政机关/n 、/w [企事业/n 单位/n]/nz 以及/cc [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 一律/d 停办/v 烟火/n 晚会/n 。/w ”/w 
“/w 我们/rr [和平/n 新村/ns]/ns 在/p 去年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 1400多户/m 居民/n 都/d 没有/v 在/p 小区/n 燃放/v 爆竹/n 。/w 前/f 几天/mq ，/w 村委会/nis 又/d 制定/v 了/ule 不/d [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 通知/n ，/w 挨家挨户/dl 送达/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 我们/rr 还是/c 不/d 放炮/vi 。/w ”/w 省/n 人大代表/nnt 白世峰/nr 说/v ，/w 每年/r [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 都会/n 发生/v [安全/an 事故/n]/nz ，/w 爆竹/n [一/d 响/v]/mq 旁边/f 停放/v 的/ude1 汽车/n 也/d 会/v 发出/v 鸣笛/vn 警报/n ，/w 噪音/n 和/cc [空气/n 污染/vn]/nz 都/d 很/d 严重/a 。/w 事实上/bl 很多/m 居民/n 已经/d 改变/v 了/ule 观念/n ，/w 不/d 愿意/v 放炮/vi 制造/vn 污染/vn 。/w 
省政协/n 委员/nnt 张占胜/nr 表示/v ：/w “/w [空气/n 污染/vn]/nz 与/cc 每个人/mq 都/d 息息相关/vl ，/w 仅/d 靠/v 政府/nis 执法/vn 部门/n 来/vf 监管/vn 、/w 来/vf 控制/vn ，/w 显然/ad 远远/d 不够/a ，/w 还/d 需要/v 生活/vn 在/p 这/rzv 座/q 城市/n 里/f 的/ude1 老百姓/n 们/k 一起来/nz 自觉/a 维护/v [空气/n 质量/n]/nz 。/w ”/w 
省政协/n 委员/nnt 张峻赢/nr 认为/v ，/w 不/d [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 不仅/c 可以/v 改善/vn [空气/n 质量/n]/nz ，/w 还/d 能/v 减少/vn [安全/an 隐患/n]/nz 。/w “/w 希望/v [社会/n 各界/rz]/nz 和/cc 全体/n 市民/n 积极/ad 参与/v 和/cc 响应/v 这/rzv 一/m 有益/a [生态/n 环境/n]/nz 和/cc 公众/n 健康/a 的/ude1 行动/vn ，/w 让/v 这/rzv 一/m 倡议/n 在/p 我们/rr 每个人/mq 手中/s 变为/v 现实/n 。/w ”/w 
列席/v 本次/r 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 省/n 环保厅/nis 厅长/nnt 王成文/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 关注/v 到/v 你们/rr 报纸/n 这/rzv 几天/mq 呼吁/v 今年/t [春节/t 期间/f]/nz 不/d [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 报道/vn ，/w 这个/rz 倡议/n 非常/d 好/a 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz ，/w 保卫/v 蓝天/n ，/w 需要/v 全社会/nz 广泛/a 参与/v 和/cc 全民/n 自觉/a 行动/vn ，/w 需要/v 从/p 具体/a 事情/n 、/w 点滴/n 行为/n 、/w [举手/vi 之/uzhi 劳/ng]/nz 做起/v ，/w 需要/v 我们/rr 每个人/mq 都/d 对/p 损害/v [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 生产/vn 、/w [生活/vn 方式/n]/nz 进行/vn 彻底/ad 反思/vn 。/w 
部分/n 倡议/n 人/n 名单/n (/w 排名/vi 不/d 分/qt 先后/d )/w 
董军/nr 、/w 陈绪水/nr 、/w 折/vi 生/v 阳/ag 、/w 乔永信/nr 岳华峰/nr 、/w 李豫琦/nr 、/w 杨建新/nr 、/w 郑洁/nr 郑小平/nr 、/w 张峻赢/nr 、/w 高勇/nr 、/w 王二虎/nr 冷梦/nr 、/w 张占胜/nr 、/w 张英/nr 、/w 赵向东/nr 常勇/nr 、/w 杨莹/nr 、/w 黄立新/nr 、/w 李香菊/nr 申延生/nr 、/w 张宝军/nr 、/w 王小纪/nr 、/w 赵建平/nr 罗亚民/nr 、/w 房映儒/nr 、/w 郑兴/nr 、/w 严一宁/nr 穆兰/nrf 、/w 杨希文/nr 、/w 王军/nr 、/w 白世峰/nr 范桂花/nr 、/w 门爱贤/nr 、/w 张永利/nr 、/w 王少武/nr 李导泽/nr 、/w 杨立/nr 、/w 方光华/nr 、/w 黄河/ns 田苏辉/nr 、/w 和文全/nr 、/w 王心迪/nr 、/w 任/v 建国/vn 郑兴/nr 、/w 顾东武/nr 、/w 王衍/nr 、/w 李元/nr 韩宝生/nr 、/w 郑小东/nr 、/w 周素琴/nr 、/w 杜桂莲/nr 付斌/nr 、/w 李雯/nr 、/w 马敏/nr 、/w 马艳霞/nr 王黎/nr 、/w 王有泉/nr 、/w 董宪民/nr 、/w 刘晓春/nr 李晓艳/nr 、/w 周宗成/nr 、/w 周耀宜/nr 、/w 史丽萍/nr 徐蔚葳/nr 、/w 纪相忠/nr 、/w 王厚/nr 、/w 张亚平/nr 张社年/nr 、/w 方玮峰/nr 、/w 吕春泉/nr 、/w 王世春/nr 安芳玲/nr 、/w 马蕊苓/nr 、/w 王春新/nr 、/w 郑清海/nr 徐平/nr 、/w 杨海军/nr 、/w 杨运早/nr 、/w 李兴卫/nr 李颉/nr 、/w 吴大康/nr 、/w 周康成/nr 、/w 刘建明/nr 葛玮/nr 、/w 朱鸿/nr 、/w 景瑞雪/nr 、/w 高鸿鹏/nr 王学川/nr 、/w 夏玉成/nr 、/w 雷西萍/nr 、/w 陶怡秀/nr 何/ry 秦/tg 、/w 崔亚丽/nr 、/w 陈利/nr 、/w 姚秉华/nr 付家书/nr 、/w 白慧芳/nr 、/w 吴逸伦/nr 、/w 马霞/nr 王双喜/nr 、/w 惠曙光/nr 
倡议书/n 
与/cc 我们/rr 同呼吸/vl 、/w 共命运/vl 的/ude1 小/a 伙伴们/nz ：/w 
新年/t 将/d 至/p ，/w 又/d 到/v 了/ule 一年一度/bl 手/n 痒痒/a 要/v 放鞭炮/nz 、/w 眼/n 痒痒/a 要/v 看/v 烟花/n 的/ude1 时候/n ，/w 假如/c 你/rr 正/d 计划/n 着/uzhe 这些/rz 天/qt 去/vf 买些/nz [烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 假如/c 你/rr 正/d 打算/v 给/p 孩子/n 办/v [一场/mq 烟花/n]/nz 盛宴/n ，/w 请/v 先/d 放缓/v 脚步/n ，/w 听/v 我们/rr 唠叨/v 几句/mq 。/w 
放/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 的确/d 热闹/a ，/w 但/c 也/d 常/d 让/v 空气/n “/w 透不过气/al ”/w 。/w 特别/d 是/vshi [关中/ns 地区/n]/nz 已经/d 是/vshi 全国/n [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 重灾区/n ，/w 常年/d 静风/nz 少/a 雨/n ，/w 污染物/n 持续/vd 沉积/v ，/w 我们/rr 就/d 像/v 生活/vn 在/p 袋口/nz 紧/d 扎/v 的/ude1 塑料袋/n 里/f ，/w 把/pba 已有/v 的/ude1 污染物/n 赶出/vf 去/vf 已经/d 迫在眉睫/vl 、/w 相当/d 艰难/a 了/ule ，/w 假如/c 我们/rr 再点燃/nz 手中/s 的/ude1 鞭炮/n 和/cc 烟花/n ，/w 无异于/v 又/d 给/p 塑料袋/n 里/f 增加/v “/w 佐料/n ”/w 。/w 而/cc 离/v 污染源/n 最近/t 的/ude1 我们/rr 难免/v 成为/v 最/d 直接/ad 的/ude1 受害者/n 。/w 
为此/bl ，/w 本报/rz 联合/v 省/n 人大代表/nnt 、/w 省政协/n 委员/nnt 共同/d 倡议/n ：/w 
1/m ./w [春节/t 期间/f]/nz 尽量/d 不/d [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ；/w 
2/m ./w 实在/d “/w 忍不住/v ”/w ，/w 请/v 缩短/v 燃放/vn 时间/n 、/w 减少/v 燃放/vn 次数/n ，/w 仅/d 在/p 除夕/t 、/w 正月初一/t 、/w 正月十五/t 燃放/v ；/w 
3/m ./w 社区/n 住户/n 选/v 代表/nnt ，/w 买/v 少量/m 鞭炮/n ，/w 集体/n 燃放/v ，/w 减少/v 燃放/vn 总量/n 和/cc 污染物/n 排放/vn 。/w 
你/rr 的/ude1 支持/vn 和/cc 参与/v 会/v 让/v [蓝天/n 白云/n]/nz 与/cc 我们/rr 更/d 亲近/v ；/w 也/d 会/v 为/p 我们/rr 的/ude1 父母/n 、/w 孩子/n 赢得/v 更为/d 清新/a 的/ude1 空气/n ；/w 还/d 能/v 让/v 小区/n 院子/n 里/f 冒着/v 寒风/n 、/w 打扫/v 散落/v 在/p 各个/rz 角落/n 炮/n 皮/n 残渣/n 的/ude1 保洁/b 师傅/nnt 松口气/nz ，/w 过/uguo 个/q 轻松/a 年/qt 。/w 谢谢/v 大家/rr ！/w 
亲爱的/n 读者/n ，/w 如果/c 您/rr 愿意/v 响应/vn 我们/rr 的/ude1 倡议/n ，/w 请/v 在/p 这里/rzs 签/v 下/f 您/rr 的/ude1 名字/n ，/w 并/cc 把/pba 倡议/n 传递/v 给/p 更多/ad 的/ude1 人/n 
相关/vn 新闻/n 
1月/t 刚/d 过半/vi 已有/v [12/m 个/q]/mq 污染/vn 天/qt 
西安/ns 昨/tg 启动/v 今年/t 首/q 个/q 重度/b 污染/vn 应急/vn 响应/v 
受/v 持续/vn 静风/nz 、/w 无/v 降水/n 天气/n 影响/vn ，/w 近期/t 西安市/ns [空气/n 质量/n]/nz 一直/d 较差/d ，/w 截至/v 1月15日/t ，/w 今年/t 已有/v [12/m 个/q]/mq 污染/vn 天/qt 。/w 昨日/t ，/w 西安市/ns 紧急/a 启动/v 今年/t 首次/m 空气/n 重度/b 污染/vn 应急/vn 响应/v 。/w 
1月14日/t [空气/n 质量/n]/nz 达到/v 中度/b 污染/v 水平/n (/w [空气/n 质量/n 指数/n]/nz AQI/x 为/p 190/m )/w ；/w 15日/t 又/d 出现/v [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w [空气/n 质量/n]/nz 达到/v 重度/b 污染/v 水平/n (/w AQI/x 为/p 289/m )/w ；/w 昨日/t 截至/v 14时/t ，/w [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 小时/n 均值/n 达到/v 329/m ，/w 属/v 严重/a 污染/vn 。/w 环保/n 部门/n 经/p 与/cc [气象/n 部门/n]/nz 会商/v 分析/vn ，/w 至/p 18日/t 西安市/ns 还/d 将/d 继续/v 维持/vn 目前/t [气象/n 条件/n]/nz ，/w [空气/n 质量/n]/nz 将/d 持续/vd 处于/v 重度/b 污染/vn 到/v 严重/a 污染/v 水平/n ，/w 19日/t 至/p 20日/t 随/p [气象/n 条件/n]/nz 的/ude1 改善/vn ，/w [空气/n 质量/n]/nz 将/d 可能/v 有所/v 好转/vn 。/w 
在/p 这种/r [空气/n 质量/n]/nz 情况下/nz ，/w 西安市/ns 治污/vn 减/v 霾/n 办/v 建议/n 儿童/n 、/w 老年人/n 和/cc 患有/v 心脏病/nhd 、/w 肺病/nhd 等/udeng [易/ad 感/vg 人群/n]/nz 应当/v 留/v 在/p 室内/s ，/w 避免/v [户外/s 活动/vn]/nz ；/w 中小学生/nnd 及/cc 幼儿园/nis 孩子/n 要/v 减少/vn 或/c 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz ；/w 一般/ad 人群/n 也/d 应/v 减少/vn 或/c 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz 和/cc [室外/s 作业/vn]/nz 。/w 
按照/p 要求/n ，/w 全市/n 所有/b 扬尘/n 污染防治/v 措施/n 落实/v 不到/v 位/q 的/ude1 [建筑/n 工地/n]/nz 或/c 混凝土/n 、/w 砂浆/n 搅拌站/nz 一律/d 停工/vi 或/c 停止/v 生产/vn 。/w 执法/vn 部门/n 将/d 加强/v 黄标车/nz 、/w 无/v 标/v 车/n 及/cc 冒黑烟/nz 车辆/n 的/ude1 查处/vn 力度/n ；/w 市区/s 内/f 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w [公交/b 公司/nis]/nt 将/d 增加/v 公交/b 班次/n ，/w 延长/v 营运/vn 时间/n 。/w 党政机关/n 和/cc 事业单位/nz 每日/r 停驶/nz 不少/m 于/p 30%/m 的/ude1 财政/n 供养/vn 办公/vn 车辆/n 。/w [具备/v 条件/n]/nz 时/ng ，/w [气象/n 部门/n]/nz 将/d 及时/ad 实施/v [人工/b 增/v 雨/n]/nz (/w 雪/n )/w 作业/vn ；/w 并/cc 每日/r 一次/mq 向/p 公众/n 公布/v [气象/n 条件/n]/nz 变化/v 情况/n 。/w 
（/w 记者/nnt 郝蕾/nr 付亚娟/nr 郭晓蓉/nr 周艳涛/nr 杜鹃/n 陈琳/nr ）/w 
延伸/v 阅读/vn :/w 
