过年/vi 买票/nz 太难/d ，/w 背篼/nz 宁愿/d 过/uguo 完/vi 年/qt 再/d 回家/vi ，/w 留/v 在/p 城市/n 里面/f 多赚/nz 点钱/nz 。/w 
春节/t 临近/v ，/w 回家/vi 的/ude1 人/n 归心似箭/vl ，/w 但/c 有/vyou 一群人/mq ，/w 却/d 选择/v 留守/vn 都市/n ，/w 不/d 回家过年/v ，/w 他们/rr 被/pbei 称为/v 都市/n 留守族/nz 。/w 他们/rr 为什么/ryv 不/d 愿意/v 回家/vn ？/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 进行/vn 了/ule 探访/v 。/w 
背篼/nz 
票/n 不好/a 买/v 不想/v 回家/vn 
[昨天/t 下午/t]/nz 2时/t ，/w 煤矿村/ns 旭东/nz 路/n 路口/n ，/w [56/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈静/nr 背着/v 背篼/nz ，/w 静静地/z 等/udeng 着/uzhe 雇主/nnd 上门/vi 。/w 她/rr 和/cc 丈夫/n 已经/d 决定/v 今年/t 过年/vi 不/d 回家/vi 。/w 
“/w 票/n 太难/d 买了/v 。/w ”/w 陈静/nr 说/v 。/w 
她/rr 已经/d 在/p 贵阳/ns 做/v 了/ule 7年/t 的/ude1 背篼/nz 。/w 刚来/v 贵阳/ns 的/ude1 那年/r 春节/t ，/w 她/rr 赶上/v 了/ule 春运/n 大军/n 。/w 买票/nz 的/ude1 时候/n ，/w 身边/s 全/a 是/vshi 密密麻麻/z 的/ude1 人/n ，/w 由于/p 自己/rr 不/d 识字/vi ，/w 她/rr 甚至/d 连/ulian 排队/vi 的/ude1 地方/n 都/d 找/v 不到/v 。/w 好不容易/dl ，/w 陈静才/nr 买/v 到/v 了/ule 车票/n ，/w 但/c 都/d 是/vshi 一路/mq 挤/v 回去/v 的/ude1 。/w 
经历/n 了/ule 几次/mq 奔波/vi 后/f ，/w 陈静/nr 和/cc 丈夫/n 也/d 决定/v 了/ule ，/w 每年/r 春节/t 都/d 留/v 在/p 贵阳/ns 过/uguo ，/w 不再/d 回家/vi 。/w 实际上/d ，/w 陈静/nr 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 打算/vn 。/w “/w 过/uguo 完/vi 年/qt 过后/v ，/w 正好/z 回去/v 种/q 庄稼/n ，/w 干/v 两个月/mq 又/d 来/vf 贵阳/ns 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 在/p 过年/vi 的/ude1 这/rzv 几天/mq ，/w 能够/v 挣/vi 多少/ry 算/v 多少/ry 。/w 
陈静租/nr 的/ude1 房屋/n 在/p 实验/vn [三/m 中/f]/mq ，/w 每个/r 月/n 只要/c [200/m 元/q]/mq 。/w 去年/t 春节/t ，/w 她/rr 就是/v 和/cc 丈夫/n 一起/s 在/p 这里/rzs 度过/v 的/ude1 。/w 
与/cc 陈静/nr 想法/n 相同/a 的/ude1 背篼/nz 不/d 在/p 少数/m 。/w 他们/rr 都/d 表示/v ，/w 过年/vi 买票/nz 太难/d ，/w 宁愿/d 过/uguo 完/vi 年/qt 再/d 回家/vi ，/w 留/v 在/p 城市/n 里面/f 多赚/nz 点钱/nz 。/w 
[职场/n 新人/n]/nz 
没/d 存/v 够/v 钱/n 不/d 敢/v 回家/vn 
“/w 有钱/a 没钱/vi ，/w 回家过年/v 。/w ”/w 歌词/n 如此/rzv ，/w 但/c 现实/n 却/d 并/cc 不是/c [那么/c 回/v 事/n]/nz 。/w 今年/t 刚/d 从/p [贵州/ns 大学/nis]/ntu 毕业/v 的/ude1 小/a 何/ry 在/p 贵阳/ns 已经/d 工作/vn 了/ule 半年/mq 。/w [今年/t 春节/t]/nz ，/w 他/rr 决定/v 留/v 在/p 贵阳/ns ，/w 不想/v 回到/v 凯/ng 里/f 的/ude1 老家/n 。/w 
“/w 没钱/vi 啊/y ！/w ”/w 小/a 何/ry 说/v ，/w 自己/rr 现在/t 已经/d 工作/vn 了/ule ，/w 一旦/d 回到/v 老家/n 就要/d 给/p 弟弟/n 妹妹/n 发放/v 压岁钱/n ，/w 但/c 直到/v 现在/t ，/w 自己/rr 的/ude1 存款/n 连/ulian [1000/m 元/q]/mq 都/d 不到/v ，/w 如果/c 回到/v 老家/n ，/w 除去/v 车费/n ，/w 就/d 所剩无几/vl 了/ule 。/w 
小/a 何/ry 现在/t 还/d 没有/v 把/pba 不/d 回家/vi 的/ude1 消息/n 告诉/v 父母/n 。/w 他/rr 准备/v 临近/vn 过年/vi 时/ng ，/w 对/p 父母/n 说/v 自己/rr 要/v 加班/vn 。/w 
大多数/m 的/ude1 [职场/n 新人/n]/nz 与/cc 小/a 何/ry 都/d 有/vyou 同样/d 的/ude1 经历/n 。/w “/w 我/rr 那年/r 回到/v 家里/s 只/d 剩下/v [90/m 块钱/q]/mq 。/w ”/w 三年前/t 参加/v 工作/vn 的/ude1 小/a 张/q 回忆说/nz ，/w 他/rr 刚刚/d 工作/vn 的/ude1 时候/n ，/w 身上/s [几乎/d 没有/v]/nz 闲钱/n ，/w 而/cc 遇到/v 弟弟/n 妹妹/n 索要/v 压岁钱/n 时/ng ，/w 自己/rr 非常/d 尴尬/a 。/w 
据悉/v ，/w 年底/f 到来/vi ，/w 各种/rz 开销/n 加大/v 。/w 回家过年/v ，/w 绝对/d 就是/v 一次/mq 大出血/vi ，/w 而/cc 其中/rz 最大/gm 的/ude1 开支/n 就是/v 人情/n 费/n ，/w 这/rzv 让/v 众多/a 的/ude1 [职场/n 新人/n]/nz 望而却步/vl 。/w 
外出/vi 打拼/v 者/k 
害怕/v 回家/vn 攀比/v 
“/w 不是/c 不想/v 回家/vn ，/w 是/vshi 害怕/v 回家/vn 和/cc 别人/rr 攀比/v 。/w ”/w 山东人/nz 刘先生/nr 已经/d 在/p 贵阳/ns 打拼/v 了/ule 8年/t ，/w [今年/t 春节/t]/nz 也/d 决定/v 不/d 回家/vi 。/w 
刘先生/nr 很/d 郁闷/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 据/p 他/rr 了解/v ，/w 从/p 山东/ns 来到/v 贵阳/ns 的/ude1 打拼/v 的/ude1 人/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 成/v 了/ule 大老板/nz ，/w 唯独/d 自己/rr 还/d 在/p 打拼/v ，/w 每个/r 月/n 帮/v 人/n 干活/vi ，/w 拿着/vf [几千/m 块钱/q]/mq 的/ude1 工资/n ，/w 房子/n 没有/v ，/w 车子/n 也/d 没有/v 。/w 
去年/t 春节/t ，/w 刘先生/nr 回到/v [山东/ns 老家/n]/nz 。/w “/w 赚大钱/nz 了/ule 吧/y ！/w ”/w 一些/mq 亲友/n 见到/v 他/rr 就/d 这样/rzv 问/v 。/w 刘先生/nr 只好/d 不/d 回答/v 。/w 
不过/c ，/w 更/d 令/v 他/rr 郁闷/a 的/ude1 是/vshi ，/w 一些/mq 同龄人/n 也/d 回到/v 了/ule 老家/n ，/w 这些/rz 同龄人/n 大多/d 开/v 着/uzhe 豪/ag 车/n ，/w 一/m 回来/v 就/d 会/v 讲述/vn 自己/rr 在/p 外面/f 是/vshi 多么/d 风光/n 。/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 了解到/v ，/w 像/v 刘先生/nr 这样/rzv 害怕/v 回家/vn 的/ude1 过年/vn 的/ude1 人/n 很多/m 。/w 异乡/n 闯荡/v 的/ude1 人/n ，/w 总会/nis 有/vyou 衣锦还乡/vl 的/ude1 情结/n ，/w 这种/r 情结/n 往往/d 会/v 成为/v 其/rz 奋斗/vi 的/ude1 动力/n ，/w 可是/c ，/w 也/d 会/v 成为/v 还乡/vi 途上/nz 的/ude1 一种/mq 负担/n 。/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 
接/v 父母/n 到/v 贵阳/ns 过年/vi 
大多数/m 留守/v 都市/n 的/ude1 人/n 都/d 表示/v ，/w 春节/t 不/d 回家/vi ，/w 并/cc 不是/c 不/d 想见/v 父母/n ，/w 而是/c 有/vyou 其他/rzv 原因/n 。/w 实际上/d ，/w 他们/rr 是/vshi 非常/d 想/v 与/cc 父母/n 一起/s 过/uguo 春节/t 的/ude1 。/w 那么/c ，/w 将/d 父母/n 接到/v 贵阳/ns 来/vf 过年/vi ，/w 是否/v 可行/a 呢/y ？/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 也/d 进行/vn 了/ule 调查/vn 。/w 
和/cc 亲人/n 团聚/vi 在/p 哪里/rys 过年/vi 都/d 一样/uyy 
“/w 我/rr 是/vshi 非常/d 想/v 和/cc 父母/n 团聚/vi 的/ude1 。/w ”/w 接受/v 记者/nnt 采访/v 的/ude1 [职场/n 新人/n]/nz 小/a 何/ry 说/v ，/w 自己/rr 刚刚/d 出来/vf 工作/vn 半年/mq ，/w 实际上/d 非常/d 想/v [回家/vi 看看/v]/nz 父母/n ，/w 但/c 苦于/v 没有/v 钱/n ，/w 而/cc 不能/v 成行/vn 。/w 
与/cc 小/a 何/ry 一样/uyy ，/w 在/p 贵阳/ns 做/v 了/ule 6年/t 背篼/nz 的/ude1 陈波/nr 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 他/rr 有/vyou [三/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 过去/vf 的/ude1 几年/mq 春节/t ，/w 都/d 是/vshi 妻子/n 与/cc [三/m 个/q]/mq 孩子/n 一起/s 在/p 老家/n 过年/vi ，/w 而/cc 自己/rr 则/d 独自/d 待/vi 在/p 贵阳/ns 。/w “/w 非常/d 想/v 他们/rr 啊/y 。/w 巴不得/v 和/cc 他们/rr 一起/s 过年/vi 。/w ”/w 陈波/nr 说/v ，/w 但/c 由于/p 自己/rr 要/v 在/p 贵阳/ns 工作/vn 赚钱/v ，/w 每次/r 回去/v 一趟/mq 花费/v 实在/d 太大/d ，/w 所以/c 也/d 就/d 只有/c 放弃/v 了/ule 。/w 
大多/d 的/ude1 都市/n 留守族/nz 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 均/d 表示/v ，/w 过年/vi 就要/d 和/cc 亲人/n 在/p 一起/s ，/w 无论是/c 在/p 哪里/rys 过年/vi 都/d 是/vshi 可以/v 的/ude1 。/w 
从/p 地/ude2 州市/nz 到/v 贵阳/ns 买票/nz 更/d 方便/a 
在/p 哪里/rys 过年/vi 都/d 是/vshi 一样/uyy ，/w 为何/ryv 不/d 反向/f 过年/vi 呢/y ？/w 所谓/v 反向/f 过年/vi ，/w 是/vshi 指/v 将/d 亲人/n 们/k 接到/v 城市/n 来/vf 过年/vi 。/w 这种/r 方式/n 也/d 可以/v 同/p 父母/n 团聚/vi ，/w 只不过/d 换/v 了/ule 个/q 方向/n ，/w 但/c 却/d 可以/v 避开/v 春运/n 购票/v 高峰/n ，/w 不至于/d 在/p 路上/s 奔波/vi 。/w 
这样/rzv 的/ude1 方式/n 是否/v 可行/a 呢/y ？/w [贵阳/ns 火车站/n]/nz 相关/vn 人士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 每当/p 春节/t 临近/v ，/w 贵阳/ns 到/v 省内/s 地/ude2 州市/nz 的/ude1 火车票/n [一/d 票/n 难求/nz]/nz ，/w 但/c 地/ude2 州市/nz 到/v 贵阳/ns 的/ude1 火车票/n 却/d 相对/d 充足/a 。/w 因为/c ，/w 贵阳/ns 聚集/v 了/ule 大量/m 省内/s 的/ude1 [外来/b 人口/n]/nz ，/w 春节/t 的/ude1 时候/n ，/w 这些/rz [外来/b 人口/n]/nz ，/w 都/d 纷纷/d 乘坐/v 火车/n 回到/v 自己/rr 的/ude1 家乡/n 。/w “/w 但是/c 从/p 地/ude2 州市/nz 来/vf 贵阳/ns 人/n 的/ude1 却/d 较少/ad 。/w ”/w 
昨天/t ，/w 记者/nnt 也/d 通过/p 火车票/n 购票/v 系统/n 进行/vn 了/ule 查询/v 发现/vn ，/w 1月25日/t ，/w 贵阳/ns 前往/v 织金/nz 、/w 凯/ng 里/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 火车票/n 大多/d 已经/d 售完/v ，/w 而/cc 这些/rz 地/ude2 州市/nz 到/v 贵阳/ns 的/ude1 火车票/n 还有/v 一些/mq 剩余/vn 。/w 
