据/p 外/f 媒/ng 16日/t 报道/v ，/w 13日/t 凌晨，21/t 岁/qt 的/ude1 [美国/nsf 明尼苏达/nsf 大学/nis 生物/n 科学系/nit]/nt 四年级/mq 的/ude1 华裔/n 女生/n 李若兰/nr （/w LaurenLi/x ）/w 与/cc 好友/n 在/p [芝加哥/nsf 河/n]/nz 河畔/n 照相/vi ，/w 好友/n 的/ude1 手机/n 一/m 不/d 留神/v 掉落/v 到/v 河面/n 的/ude1 冰块/n 上/f 。/w 该/rz 好友/n 试图/v 捡起/nz 手机/n 时/ng ，/w 不慎/d 失足/vi 跌入/v 河/n 中/f ，/w 李若兰/nr 跳入/vf 河/n 中/f 试图/v 营救/vn 好友/n 。/w 然而/c 由于/p 河水/n 冰冷/z ，/w 李若兰/nr 不幸/a 溺水/vi 身亡/vi ，/w 遗体/n 直到/v 15日/t 中午/t 才/d 在/p 落水/vn 区域/n 附近/f 被/pbei 发现/v ，/w 她/rr 落水/vn 的/ude1 好友/n 也/d 未能/v 幸免于难/nz 。/w 
事故/n 
华裔/n 女生/n 勇救/v 落水/vn 好友/n 
现年/n [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李若兰/nr （/w LaurenLi/x ）/w 是/vshi [美国/nsf 明尼苏达/nsf 大学/nis 生物/n 科学系/nit]/nt 四年级/mq 的/ude1 一名/mq 华裔/n 女生/n ，/w 成绩/n 优异/a 的/ude1 她/rr 一直/d 是/vshi 校内/s [活跃/a 分子/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 李若兰/nr 的/ude1 父母/n 李刚/nr 、/w 刘芷英/nr 夫妇/n 均/d 为/p 从/p 中国/ns 北京/ns 移民/n 到/v 美国/nsf 的/ude1 华裔/n ，/w 事发/vi 前/f 一家人/n 住在/v 明尼苏达州/nsf 。/w 1月12日/t ，/w 李若兰/nr 与/cc 两名/mq 亚裔/n 男性/n 朋友/n —/w [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 洪肯/nr 和/cc [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 洪/ng 方/q 从/p 明尼苏达/nsf 双子城/nz 开车/vi 出门/vi ，/w 计划/n 开车/vi 到/v 新泽西州/nsf 游玩/v 几天/mq 。/w 13日/t 凌晨/t ，/w 李若兰/nr 一行/n 开车/vi 途中/s 经过/p [芝加哥/nsf 市/n]/nz 。/w 当/p 车/n 开/v 到/v [芝加哥/nsf 河/n]/nz 河畔/n 时/ng ，/w [3/m 人/n]/mq 见/v 夜色/n 优美/a ，/w 临时/b 决定/v 下车/vn 在/p 河边/s 拍/v 几张/n 照片/n 留念/vi 。/w 
由于/p 近日来/nz 的/ude1 [严寒/an 天气/n]/nz ，/w 当时/t 的/ude1 [芝加哥/nsf 河/n]/nz 处于/v 半/m 冰冻/v 状态/n ，/w 河面/n 上/f 漂浮/v 着/uzhe 大面积/d 冰块/n 。/w 当/p 李若兰/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 兴奋/a 地/ude2 用/p 手机/n 拍照/vi 之际/f ，/w 洪肯/nr 的/ude1 手机/n 一/m 不/d 留神/v 从/p 手中/s 滑落/v ，/w 掉落/v 到/v [芝加哥/nsf 河/n]/nz 的/ude1 冰块/n 上/f 。/w 手机/n 掉落/v 后/f ，/w 洪肯/nr 爬到/v 河边/s 的/ude1 栏杆/n 上/f ，/w 努力/ad 地/ude2 伸手/vi 试图/v 捡起/nz 手机/n 。/w 然而/c 他/rr 的/ude1 身体/n 突然/ad 失去/v 平衡/a ，/w 从/p 栏杆/n 上翻/nz 了/ule 下去/vf ，/w 掉进/vf 了/ule 冰冷/z 的/ude1 河水/n 中/f ，/w [眨眼/vi 之间/f]/nz 就/d 被/pbei 河水/n 淹没/v 。/w 
[危急/a 关头/n]/nz ，/w 李若兰/nr 和/cc 洪/ng 方/q 两人/mq 跳进/v 河/n 中/f 试图/v 营救/vn 洪肯/nr 。/w 然而/c ，/w 他们/rr 非但/c 没/d 能/v 成功/a ，/w 反而/d 双双/q 溺水/vi 。/w 在/p 入/v 水/n 之后/f ，/w 李若兰/nr 很快/d 就/d 被/pbei 河水/n 卷走/nz ，/w 不见踪影/nz 。/w 洪方/nr 则/d 奋力/d 挣扎/vi 呼救/vi ，/w 碰巧/d 被/pbei 一名/mq 附近/f 的/ude1 路人/n 听见/v ，/w 后者/rzv 赶紧/d 拨打/v 911/m 电话/n 报警/vn 。/w 
遇难/vi 
落水/vn 者/k 和/cc 救人者/n 双双/q 送命/vi 
这/rzv 名/q 报警/vn 的/ude1 目击者/n 向/p [芝加哥/nsf 台/q]/nt 透露/v ，/w 13日/t 凌晨/t ，/w 他/rr 和/cc 同伴/n 听到/v 呼喊/vn 声/qv ，/w 起初/d 以为/v 是/vshi 错觉/n ，/w 继续/v 前行/vn ，/w 但是/c 随后/d 又/d 听到/v 呼喊/vn 声/qv ，/w 这/rzv 才/d 意识到/v 发生/vn 了/ule 意外/a 。/w 
该/rz 目击者/n 回忆说/nz ：/w “/w 当时/t 我们/rr 什么/ry 也/d 看/v 不见/v ，/w 大声/d 问/v ，/w 你/rr 在/p 哪里/rys ？/w 呼救/vi 的/ude1 男子/n 告诉/v 我们/rr ，/w 他/rr 和/cc 朋友/n 还有/v [女性/n 朋友/n]/nz 掉入/vf 河/n 中/f ，/w 他/rr 找/v 不到/v 那/rzv 名/q 女孩/n 了/ule ，/w 希望/v 我们/rr 帮/v 他/rr 报警/vn 。/w ”/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 芝加哥/nsf 警方/n 和/cc 消防局/nis 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/w 展开/v 打捞/v 营救/vn 工作/vn ，/w 派出/v 潜水员/nnd 到/v 冰冷/z 的/ude1 河水/n 中/f 搜寻/v [3/m 人/n]/mq 。/w 
潜水员/nnd 很快/d 就/d 将/d 洪肯/nr 和/cc 洪/ng 方/q 打捞/v 上来/vf ，/w 并/cc 将/d 他们/rr 紧急/a 送往/v 医院/nis 抢救/v 。/w 最先/d 落水/vn 的/ude1 洪肯/nr 在/p 送到/v 医院/nis 后/f 不久/d 就/d 被/pbei [宣告/v 死亡/vi]/nz ，/w 而/cc 洪/ng 方/q 则/d 保住/v 了/ule 一条/mq 性命/n ，/w 目前/t 仍/d 在/p 医院/nis 接受/v 治疗/vn 。/w 令人/v 揪心/a 的/ude1 是/vshi ，/w 警方/n 对/p 李若兰/nr 的/ude1 救援工作/v 进展/vn 十分/d 不顺/v ，/w 由于/p [芝加哥/nsf 河/n]/nz 能见度/n 低/a ，/w 13日/t 凌晨/t [3/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 警方/n 不得不/d 宣布/v 放弃/v 搜/v 救/vn 。/w 
在/p 随后/d 的/ude1 [2/m 天/qt]/mq 里/f ，/w 李若兰/nr 一直/d 处于/v 失踪/vn 状态/n 。/w 直到/v 两天/mq 之后/f 的/ude1 15日/t 中午/t ，/w 李若兰/nr 遗体/n 才/d 在/p 落水/vn 区域/n 附近/f 被/pbei 发现/v 。/w 
悲剧/n 
父母/n 亲友/n 
闻/v 噩耗/n 悲痛欲绝/vl 
15日/t ，/w 李若兰/nr 为/p 救/v 溺水/vi 好友/n 不幸/a 身亡/vi 的/ude1 噩耗/n 最终/d 被/pbei 证实/v 后/f ，/w 父母/n 和/cc 亲友/n 悲痛欲绝/vl 。/w 据/p 李若兰/nr 的/ude1 父母/n 李刚/nr 、/w 刘芷英/nr 夫妇/n 透露/v ，/w 13日/t 凌晨/t 得知/v 女儿/n 发生/v 事故/n 后/f ，/w 他们/rr 立即/d 从/p 明尼苏达/nsf 赶到/v 芝加哥/nsf 等待/v 爱女/n 李若兰/nr 音讯/n ，/w 但/c 最终/d 等/udeng 来/vf 的/ude1 却/d 是/vshi 噩耗/n 。/w 李刚/nr 回忆说/nz ：/w “/w 13日/t 凌晨/t 约/d [4/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 洪肯/nr 家人/n 和/cc [四/m 五/m 名/q]/mq 友人/n 到/v 家里/s 敲门/vi ，/w 将/d 我/rr 女儿/n 的/ude1 噩耗/n 告知/v 我/rr 与/cc 妻子/n ，/w 听到/v [这个/rz 消息/n]/nz ，/w 我/rr 连/ulian 路/n 都/d 没法/v 走/v 了/ule 。/w ”/w 
李若兰/nr 的/ude1 亲友/n 称/v ，/w 李若兰/nr 很/d 喜欢/vi 帮助/v 别人/rr ，/w 并/cc 计划/n 毕业/v 后/f 就读/vi 医学院/nis 当/p 医生/nnt 救人/vi 。/w 15日/t ，/w 一名/mq 芝加哥/nsf 警方/n 发言人/nnt 遗憾/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 为了/p 一个/mq 手机/n ，/w 真是/d 浪费/v 生命/n 。/w 警方/n 也/d 再次/d 提醒/v 市民/n ，/w 无论是/c 你/rr 的/ude1 宠物/n ，/w 还是/c 钱包/n ，/w 戒指/n ，/w 手机/n 等/udeng [贵重/a 物品/n]/nz 掉入/vf 河面/n ，/w 都/d 不要/d 轻易/d 打捞/v ，/w 这/rzv 是/vshi 十分/d 危险/an 的/ude1 举动/n 。/w ”/w 
