原/b 标题/n ：/w 郭涛/nr 承认/v 有/vyou 小/a 女儿/n ：/w 有/vyou 两个/mq 宝宝/n 太太/n 全职/nz 在家/vi 
陈坤/nr 、/w 韩庚/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 吴奇隆/nr 、/w 刘诗诗/nr 、/w Angelababy/x 等/udeng 明星/nnd 前晚/nz 亮相/vi 某/rz 活动/vn 。/w 陈坤/nr 、/w 刘诗诗/nr 加冕/vi 网友/n 现场/s 投票/vi 产生/v 的/ude1 “/w 微博/n King/x ”/w 和/cc “/w 微博/n Queen/x ”/w ，/w 成为/v 当晚/t 到场/vi 明星/nnd 的/ude1 人气/n 王/n 。/w 吴奇隆/nr 、/w 韩庚/nr 、/w 钟汉良/nr 、/w 黄渤/nr 则/d 获/v 封/q 四大/n “/w 男/b 神/n ”/w ，/w 倪妮/nr 、/w 刘诗诗/nr 、/w Angelababy/x 、/w 陈妍希/nr 成为/v 四大/n “/w 女神/n ”/w ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 “/w 爸爸/n 团/n ”/w 林志颖/nr 、/w 郭涛/nr 、/w 王岳伦/nr 则/d 获得/v 年度/n 人气/n 奖/n ，/w 郭敬明/nr 因为/c 《/w 小/a 时代/n 》/w 获得/v 年度/n 突破/v 力/n 奖项/n 。/w 
获/v [96/m 万/d 张/q]/mq 投票/vi 陈坤/nr 加冕/vi 成/v King/x 
“/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 在/p 微博/n 的/ude1 话题/n 讨论/v 量/n 有/vyou 300多万/m ，/w 在/p 微博/n 之/uzhi 夜话/v 题榜/nz 上/f 也/d 获得/v 超过/v [96/m 万/d 张/q]/mq 网友/n 投票/vi 。/w 目前/t 陈坤/nr 在/p 微博/n 的/ude1 粉丝/nf 数/n 已经/d 超过/v 7000万/m ，/w 加冕/vi 当晚/t 最/d 重磅/n 的/ude1 “/w 微博/n King/x ”/w 可谓/v 实至名归/vl ，/w 同时/c ，/w 他/rr 还/d 获得/v 年度/n 公益/n 贡献/n 奖/n ，/w 成为/v 最大/gm 的/ude1 赢家/n 。/w 
当晚/t 陈坤/nr 作为/p 压轴/nz 明星/nnd 出场/vi ，/w 穿着/n 米黄色/n 双排扣/nz 英伦/ns 大衣/n ，/w 简单/a 大方/a 。/w 陈坤/nr 的/ude1 “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w 活动/vn 刚/d 在/p 拉萨/ns 落下/v 帷幕/n ，/w 回到/v 北京/ns 后/f 发/v 着/uzhe 高烧/n ，/w 不过/c 他/rr 依然/d 全程/n 保持/v 着/uzhe 微笑/vi 。/w 采访/v 中/f 陈坤/nr 感慨/v 良多/z :/w “/w 我/rr 可以/v 混/v 到/v 现在/t 都/d 是/vshi 老百姓/n 赏/v 饭/n 吃/v ，/w 才/d 会/v 让/v 我/rr 拥有/v 这样/rzv 好/a 的/ude1 生活/vn ，/w 住/vi 好/a 的/ude1 房子/n ，/w 到/v 现在/t 穿/v 上/f 好看/a 的/ude1 衣服/n 。/w 刚好/d 是/vshi 在/p [三/m 十五/m 六/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 突然/ad 觉得/v 我/rr 除了/p 照顾/v 家人/n 之外/f ，/w 还/d 能/v 不能/v 把/pba 一些/mq 有趣/a 的/ude1 东西/n 通过/p 公益/n 的/ude1 力量/n 分享/v ？/w 每年/r 都/d 在/p 一点点/m 进步/vn ，/w 也许/d 有可能/nz 通过/p [大家/rr 喜欢/vi]/nz 我/rr 的/ude1 作品/n 来/vf 了解/v 我/rr 推广/vn 的/ude1 精神/n 。/w 当然/d 生活/vn 当中/f 是/vshi 有/vyou 舍/v 有/vyou 得/ude3 的/ude1 ，/w 那/rzv 如果/c 是/vshi 能够/v 把/pba ‘/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ’/w 做/v 得/ude3 好/a 一点/mq ，/w 可以/v 稍微/d 放/v 一下/mq 工作/vn ，/w 但是/c [2/m 月份/n]/mq 之后/f 是/vshi 要/v 好好/d 拍戏/vi 了/ule 。/w ”/w 他/rr 还/d 表示/v 相信/v 每个人/mq 无论/c 富豪/n 还是/c 平民/n ，/w 都/d 是/vshi ‘/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ’/w 的/ude1 同行/n 者/k 。/w 
吴奇隆/nr 甜蜜/a ：/w 我/rr 的/ude1 女神/n 就坐/vi 在/p 下面/f 
当晚/t ，/w 正处于/v 热恋/vn 的/ude1 吴奇隆/nr 与/cc 刘诗诗/nr 携手/vd 亮相/vi 群/ng 访/v 间/f ，/w 问及/v 为何/ryv 两人/mq 没有/v 一起/s 走红毯/nz 时/ng ，/w 吴奇隆/nr 直言/vi 一切/rz 听/v 公司/nis 安排/v ，/w 两人/mq 不会/v 在/p 所有/b 场合/n 都/d [结伴/vi 而/cc 行/ng]/nz 。/w 
去年/t ，/w 吴奇隆/nr 通过/p 微博/n 公开/ad 承认/v 恋情/n ，/w 如今/t 两人/mq 在/p 微博/n 之/uzhi 夜/tg 双双/q “/w 封神/vn ”/w 。/w 谈到/v 看/v “/w 女神/n ”/w 、/w “/w 男/b 神/n ”/w 的/ude1 标准/n ，/w 吴奇隆/nr 甜蜜/a 地/ude2 说/v :/w “/w 我/rr 的/ude1 女神/n （/w 指/v 刘诗诗/nr ）/w 就坐/vi 在/p 下面/f ！/w ”/w 而/cc 刘诗诗/nr 则/d 戏称/v “/w 男/b 神/n ”/w 要/v 像/v “/w 二郎神/nz 、/w 关公/n 那样/rzv 的/ude1 ”/w ，/w “/w 我们/rr 都/d 是/vshi 地球上/nz 的/ude1 人/n ，/w 神/n 是/vshi 真的/d 神/n 。/w 我/rr 心目中/nz 的/ude1 [完美/a 男人/n]/nz ，/w 要/v 努力/ad 又/d 长得/v 帅/ng ，/w 要/v 有/vyou 想象/v 空间/n ”/w 。/w 
对于/p 明星/nnd 微博/n 的/ude1 尺度/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 吴奇隆/nr 认为/v 微博/n 是/vshi 很多/m 艺人/nnt 朋友/n 沟通/v 的/ude1 桥梁/n ，/w “/w 每个人/mq 有/vyou 他/rr 自己/rr 表达/v 的/ude1 方式/n 跟/p 用/p 词/n ，/w 有些/rz 时候/n [朋友/n 之间/f]/nz 打打/v 闹闹/nz ，/w 损/vg 你/rr 两句/mq ，/w 或者/c 开玩笑/vi ，/w 用/p 词/n 上面/f 大家/rr 会/v 觉得/v 出/vf 位/q 了/ule 一点/mq ，/w 或者/c 没/d 那么/c 高雅/a ，/w 但是/c 有时/d 那/rzv 是/vshi [朋友/n 之间/f]/nz 的/ude1 事情/n ，/w 大家/rr 不要/d 放大/v 来看/u ”/w 。/w 
林志颖/nr 渴望/v 生/vn 女儿/n 郭涛/nr 承认/v 石头/n 有/vyou 个/q 妹妹/n 
因/p 参与/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 节目/n 而/cc 大红/b 的/ude1 “/w 奶/nf 爸/n ”/w 林志颖/nr 、/w 郭涛/nr 、/w 王岳伦/nr 前晚/nz 一同/d 获得/v “/w 年度/n 人气/n ”/w 奖/n ，/w 郭涛/nr 带着/vn 妻子/n 李燃/nr 、/w 儿子/n 石头/n 一家人/n 温馨/a 亮相/vi 。/w 现场/s 众多/a 媒体/n 都/d 将/d 镜头/n 对准/v 石头/n ，/w 并/cc 喊道/v :/w “/w 石头/n ，/w 看/v 这里/rzs 看/v 这里/rzs 、/w 这边/rzs 、/w 中间/f …/w …/w ”/w 由于/p 媒体/n 声音/n 众多/a ，/w 石头/n 委屈/a 喊道/v :/w “/w 我/rr 没有/v 那么/c 多/a 眼睛/n 啦/y ！/w ”/w 童言无忌/vl 逗乐/vi 了/ule 现场/s 所有/b 人/n 。/w 
采访/v 中/f ，/w 林志颖/nr 表示/v 虽然/c 已经/d 有/vyou 了/ule 儿子/n Kimi/x ，/w 但/c 他/rr 在/p 参加/v 完/vn 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 后/f ，/w 通过/p 和/cc 森/ag 碟/ng 、/w 王诗龄/nr 的/ude1 相处/vn ，/w 让/v 他/rr 特别/d 想/v 再生/vn 一个/mq 女儿/n ，/w “/w 男孩/n 和/cc 女孩/n 真的/d 不/d 一样/uyy ，/w 我/rr 非常/d 非常/d 想/v 要/v 个/q 女儿/n 。/w 但是/c 我/rr 也/d 曾经/d 说/v 过/uguo ，/w 因为/c 我/rr 非常/d 喜欢/vi 小孩子/n ，/w 如果/c 有/vyou 小孩/n 的话/udh ，/w 我会/r 希望/v 全心全意/dl 投入/v 在/p 那/rzv 上面/f ，/w 尤其/d 是/vshi 女儿/n ，/w 希望/v 花/n 更多/ad 的/ude1 时间/n 陪/v 她/rr ，/w 教育/v 方式/n 又/d 完全/ad 不/d 一样/uyy ”/w 。/w 
