图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 港星/nz 蓝洁瑛/nr 去年/t 接受/v 周刊/n 访问/vn ，/w 坦言/v 曾/d 遭到/v 影坛/n 大哥/n 性/ng 侵/vg ，/w 近日/t 又/d 有/vyou 周刊/n 报导/v ，/w 蓝洁瑛/nr 以前/f 拍戏/vi 时/ng ，/w 曾/d 向/p 好友/n 自曝/nz 被/pbei C/x 男星/n 趁/p 对/p 戏/n 时/ng 性骚扰/n ，/w 让/v 她/rr 非常/d 生气/a ，/w 不过/c 因/p 该/rz 男星/n 以/p 身体/n 挡住/v [工作/vn 人员/n]/nnt 视线/n ，/w 没有/v 证人/nnt 可/v 帮忙/vn 证明/v ，/w 她/rr 只能/v 暗/a 吃闷/nz 亏/v 。/w 
根据/p 香港/ns 《/w 3/m 周刊/n 》/w 报导/v ，/w 蓝洁瑛/nr 年轻时/nz ，/w 长相/n 甜美/a ，/w 身边/s 不乏/v 追求/vn 者/k ，/w 有/vyou 知情/vi 人士/n 爆料/v ，/w 蓝洁瑛/nr 曾/d 向/p 密友/n 透露/v 遭/v C/x 男星/n 假藉/nz 拍戏/vi 性骚扰/n 她/rr 。/w 有/vyou 次/qv 在/p 拍/v 身体/n 接触/v 的/ude1 戏码/n ，/w 该/rz 男性/n 竟/d 借机/d 摸/v 她/rr 下身/n ，/w 由于/p 男星/n 是/vshi 背/v 对/p 镜头/n ，/w 利用/v 身体/n 遮住/v 了/ule 蓝洁瑛/nr ，/w 所以/c [工作/vn 人员/n]/nnt 完全/ad 没/d 看见/v 这/rzv 一幕/nz ，/w 蓝洁瑛/nr 怕/v 说/v 出来/vf 没/d 人/n 相信/v ，/w 只能/v 隐忍/vi ，/w 第二天/mq ，/w 该/rz 男星/n 装/v 没事/vi ，/w 笑着/vi 跟/p 她/rr 打招呼/vi 。/w 
据悉/v 该/rz 男星/n 当时/t 已有/v 女朋友/n ，/w 给/p 人/n 正派/a 形象/n ，/w 但/c 其实/d 私下/d 常/d 吃/v 女星/nnd 及/cc 女/b [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 豆腐/nf ，/w 由于/p 当年/t 资讯/n 透明度/n 不/d 高/a ，/w 事件/n 才能/n 隐瞒/v 至今/d 。/w 而/cc 蓝洁瑛/nr 身世/n 坎坷/an ，/w 父母/n 经营/v 大排档/nf ，/w 常/d 被/pbei 客人/n 扯/v 她/rr 辫子/n 和/cc 打巴掌/nz ，/w 童年/t 过/uguo 得/ude3 非常/d 不/d 快乐/a ，/w 造成/v 她/rr 悲观/a 的/ude1 个性/n 。/w 
