日本/ns 的/ude1 映画/nz ./w [com/x 新闻/n 网站/n]/nt 1月16日/t 介绍/v 了/ule “/w 生涯/n 主演/v 电影/n 中/f 杀人/vi 最多/ad 的/ude1 明星/nnd ”/w TOP25/x 。/w 该项/r 排名/vi 是/vshi [美国/nsf 密西根/nz 大学/nis]/nt 电脑/n 科学/n 博士生/nnt 、/w 兰德尔·S·额尔森/nrf 对/p 美国/nsf MovieBodyCounts/x 网站/n 上/f 的/ude1 数据分析/gi 得出/v 。/w 不过/c 该/rz 排名/vi 主要/b 从/p 1960年/t 以后/f 的/ude1 电影/n 进行/vn 分析/vn 得出/v ，/w 1960年/t 以前/f 的/ude1 作品/n 以及/cc B/x 级/q 电影/n 多数/a 不/d 在/p 统计/vn 之内/f 。/w 
据/p 显示/v ，/w 高居/v 综合/vn [杀人/vi 排行榜/n]/nz 第一名/mq 的/ude1 是/vshi 施瓦辛格/nrf ，/w 1985年/t 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 突击队员/n 》/w 中/f 就/d 杀掉/v [74/m 人/n]/mq 。/w 此外/c ，/w 在/p 单/b 部/q 作品/n 中/f 杀人/vi 最多/ad 的/ude1 是/vshi 日本/ns 男星/n 若山富三郎/nrj ，/w 他/rr 在/p 《/w [带子/v 雄/ag 狼/n]/nz 地狱/n 之/uzhi 行/ng !/w 大/a 五郎/nz 》/w (/w 1974年/t )/w 用/p 一把/mq 日本刀/nz 砍死/nz 了/ule [150/m 人/n]/mq ，/w 创下/v [最高/a 纪录/n]/nz 。/w 女星/nnd 则/d 是/vshi 乌玛瑟曼/nrf ，/w 总共/d 杀/v 了/ule [77/m 人/n]/mq ，/w 在/p 女星/nnd 当中/f 排名/vi 第一/m 。/w 以下/f 是/vshi 具体/a 排名/vi 。/w (/w 括号/n 内/f 是/vshi 杀/v 人数/n )/w 
1/m ./w 施瓦辛格/nrf (/w 369/m )/w 
2/m ./w 周润发/nr (/w 295/m )/w 
3/m ./w 史泰龙/nr (/w 267/m )/w 
4/m ./w 杜夫龙/nr 格尔/nrf (/w 239/m )/w 
5/m ./w 若山富三郎/nrj (/w 226/m )/w 
6/m ./w 伊斯特伍德/nrf (/w 207/m )/w 
7/m ./w 尼古拉斯凯奇/nrf (/w 204/m )/w 
8/m ./w 李连杰/nr (/w 201/m )/w 
9/m ./w 克里夫欧文/nrf (/w 194/m )/w 
10/m ./w 韦斯利斯奈普斯/nrf (/w 193/m )/w 
11/m ./w 杰森斯塔森/nrf (/w 182/m )/w 
12/m ./w 克里斯丁贝尔/nrf (/w 161/m )/w 
13/m ./w 威尔史密斯/nrf (/w 158/m )/w 
14/m ./w 李小龙/nr (/w 157/m )/w 
15/m ./w 雷史蒂文森/nrf (/w 149/m )/w 
16/m ./w 梅尔吉普森/nrf (/w 148/m )/w 
17/m ./w 史蒂芬西格尔/nrf (/w 146/m )/w 
18/m ./w 三船敏郎/nrj (/w 134/m )/w 
19/m ./w 查理辛/nr (/w 131/m )/w 
20/m ./w 麦克华/nr 堡/ng (/w 125/m )/w 
21/m ./w 安东尼奥班德拉斯/nrf (/w 122/m )/w 
22/m ./w 弗兰克尼罗/nrf (/w 115/m )/w 
23/m ./w 查尔斯布朗森/nrf (/w 113/m )/w 
24/m ./w 詹姆斯/nrf 柯本/nr (/w 106/m )/w 
25/m ./w 迈克尔克拉克邓肯/nrf (/w 105/m )/w 
看到/v 排行/v 的/ude1 日本/ns 网民/gi [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w “/w 不愧/d 是/vshi 突击队员/n !/w ”/w “/w 这个/rz 排名/vi 太/d 有/vyou 说服力/n 了/ule !/w ”/w “/w 周润发/nr 太/d 帅/ng 了/ule !/w ”/w “/w 大多/d 是/vshi 用/p 枪杀/v 人/n ，/w 若山富三郎/nrj 就/d 凭/p 一把刀/nz ，/w 果然/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 杀手/nnd ”/w 、/w “/w 看来/v 成龙/nr 不能/v 算/v 杀人/vn 多/a 的/ude1 ”/w 、/w “/w 李连杰/nr 意外/a 杀/v 了/ule 很多/m 啊/y ”/w 。/w 
