大鹏/nz 抵达/v 彩排/vn 现场/s 
华少/nr 抵达/v 
央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 今日/t 下午/t 进行/vn 了/ule [首次/m 联/vg]/mq 排/v 合成/vn ，/w 虽然/c 此次/rz 联/vg 排/v 并非/v 正式/ad 带/v 妆/vg 联/vg 排/v ，/w 但/c 整体/n 晚会/n 的/ude1 架构/n 已/d 基本/a 成型/vi 。/w 而/cc 下午/t [1/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 蔡明/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w 曹云金/nr 、/w [开心/a 麻花/nf]/nz 等/udeng 人/n 陆续/d 抵达/v 央视/j 老/a 大楼/n 。/w 搜狐/ntc 娱乐/vn 也/d [第一/m 时间/n]/nz 掌握/v 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 各类/r 节目/n ，/w 从/p 节目单/n 来看/u ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 不少/m 节目/n 温情/n 而/cc 走/v 心/n ，/w 甚至/d 不乏/v 一些/mq 怀旧/vn 情绪/n 。/w 另外/c 年/qt 味/ng 年/qt 俗/a 以及/cc 马/n 年/qt 的/ude1 元素/n 也/d 得到/v 凸显/v 。/w 据悉/v ，/w 之后/f 央视/j 春晚/n 还/d 将/d 进行/vn 至少/d [5/m 次/qv]/mq 的/ude1 联/vg 排/v ，/w 最终/d 官方/n 版/n 的/ude1 节目单/n 也/d 会/v 随之/d 出炉/v 。/w 
歌舞/n 类/q 节目/n 
《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w 《/w 一马当先/dl 》/w 《/w 万马奔腾/nz 》/w 《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 《/w [百花/n 争妍/nz]/nz 》/w 
《/w 张灯结彩/vl 》/w 《/w [歌舞/n 青春/n]/nz 》/w 《/w 平凡/a 的/ude1 相恋/v 》/w 《/w 倍儿/d 爽/ag 》/w 《/w 小题大做/vl 》/w 
《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 《/w [英雄/n 赞歌/n]/nz 》/w 《/w 老/a 阿姨/n 》/w 
《/w 在/p 路上/s 》/w 《/w 剑心/nz 书/n 韵/n 》/w 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 
《/w 欢歌/v 》/w 《/w 天/qt 耀/v 中华/nz 》/w 《/w 群发/v 的/ude1 短信/n 我/rr 不/d 回/v 》/w 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 
《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w 
直通/v 春晚/n 综艺/b 版/n 节目/n 、/w 直通/v 春晚/n 歌唱/vi [四/m 强/a]/mq 
和/cc 往/p 年/qt 春晚/n 开场/vi 都/d 是/vshi “/w 大拜年/nz ”/w 不同/a ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 开场/vn 则/d 打破/v 既有/vn 的/ude1 模式/n ，/w 选择/v 了/ule 一首/mq 李玟/nr 的/ude1 经典/n 金曲/nz 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w 作为/p 开场/vi 。/w 而/cc 领衔/vd 开场/vi 的/ude1 除了/p 有/vyou 李玟/nr 外/f ，/w 张靓颖/nr 、/w 林志炫/nr 、/w 沙宝亮/nr 等/udeng 也/d 将/d 一同/d 献/v 声/qv 。/w 不过/c 这/rzv [四/m 位/q]/mq 演员/nnt 昨日/t 并未/d 亮相/vi 。/w 而/cc 整个/b 开场/vi 温馨/a 而/cc 走/v 心/n ，/w 甚至/d 也/d 加入/v 了/ule 合唱团/nis ，/w 效果/n 不错/a 。/w 至于/p 零点/n 时段/n ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 则/d 选择/v 了/ule 一首/mq 偏/d 祈福/v 性质/n 的/ude1 歌曲/n 《/w 天/qt 耀/v 中华/nz 》/w ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 由/p 姚贝娜/nr 领衔/vd 演唱/v ，/w 沿用/v 了/ule 几十年/mq 的/ude1 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w 继续/v 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 中/f 压轴/nz ，/w 李谷一/nr 、/w 蒋大为/nr 等/udeng 老一辈/n 艺术家/nnt 将/d 倾情/nz 助阵/vi 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n 中/f 流行歌曲/n 类/q 方面/n ，/w 今年/t 将/d 会/v 出现/vn 黑马/n 。/w 像/v 郝云/nr 原创/b 并/cc 演唱/v 的/ude1 《/w 群发/v 的/ude1 短信/n 我/rr 不/d 回/v 》/w 便是/v 一首/mq 接地气/nz 、/w 针对/p [群发/v 短信/n]/nz 现象/n 而/cc 创作/vn 的/ude1 一首/mq 歌曲/n 。/w 昨日/t 郝云/nr 和/cc 其/rz 乐队/nis 也/d 首/q 度/qv 亮相/vi 联/vg 排/v 。/w 而/cc 往/p 年/qt 春晚/n 中/f 启用/v 的/ude1 明星/nnd 夫妻/n 共/d 唱/v 一首歌/mq ，/w 今年/t 也/d 会/v 继续/v 沿用/v 。/w 像/v 歌曲/n 《/w 平凡/a 相恋/v 》/w 中/f ，/w 陈羽凡/nr 、/w 白百何/nr 等/udeng 演艺圈/n 夫妻/n 都会/n 加盟/v 演唱/vn 。/w 而/cc 在/p 向/p 老一辈/n 致敬/vi 的/ude1 “/w 致/v 青春/n ”/w 版块/n 中/f ，/w 孙楠/nr 将/d 会/v 再唱/nz 经典/n 革命/vn 老歌/nz 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w ，/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 将/d 带来/v 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 的/ude1 选段/n ，/w 至于/p 电影/n 《/w [英雄/n 儿女/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 主题曲/n 《/w [英雄/n 赞歌/n]/nz 》/w ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 则/d 启用/v 了/ule 一/m 名叫/v 王芳/nr 的/ude1 新人/n 来/vf 演唱/v 。/w 
通过/p 《/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n 》/w 渠道/n 直通/v 春晚/n 的/ude1 阿宝/nz 、/w 王二妮/nr 则/d 将/d 以/p “/w 皆大欢喜/vl ”/w 组合/vn 出现/v ，/w 演唱/v 一首/mq 颇/d 有/vyou 年/qt 味/ng 气息/n 的/ude1 《/w 张灯结彩/vl 》/w ，/w 而/cc 大/a 张伟/nr 则/d 会/v 带来/v 一首/mq 偏/d 京味/n 的/ude1 歌曲/n 《/w 倍儿/d 爽/ag 》/w 。/w 此外/c ，/w 黄渤/nr 将/d 会/v 献/v 唱/v 一曲/mq 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 这/rzv 首/q 歌/n 属于/v 春晚/n “/w 中国/ns 梦/n ”/w 系列/n 歌曲/n 中/f “/w 小梦/nz ”/w 的/ude1 一首/mq 。/w 此外/c ，/w 那英/nr 、/w 杨坤/nr 今年/t 也/d 将/d 会/v 加入/vn 到/v 歌舞/n 节目/n 中/f ，/w 而/cc 刘欢/nr 极/d 有/vyou 可能会/nz 独唱/vn 一首/mq 《/w 在/p 路上/s 》/w 。/w 崔健/nr 原本/d 要/v 演唱/vn 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 目前/t 则/d 改为/v 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 
