宋祖英/nr 第一次/mq 上/f 央视/j 春晚/n ，/w 演唱/v 《/w 小背篓/nz 》/w 。/w 
本/rz 以为/v 她/rr 马/n 年/qt 春晚/n 依然/d 会/v 登台/vi 献/v 唱/v ，/w 但/c 记者/nnt 获悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 节目单/n 中/f ，/w 并/cc 无/v 宋祖英/nr 的/ude1 名字/n ，/w 而/cc 记者/nnt 也/d 了解到/v ，/w 大年初二/t ，/w 也/d 就是/v 2月1日/t ，/w 宋祖英/nr 将/d 参加/v [纽约/nsf 爱乐/nz 乐团/nis]/nt 的/ude1 音乐会/n ，/w 并/cc 与/cc 乐团/nis 合作/vn 演出/vn ，/w 再/d 加上/v 还要/d 和/cc 乐团/nis 磨合/vn 、/w 彩排/v ，/w 也/d 就是说/c ，/w 她/rr 不/d 可能/v 在/p 大年三十/t 表演/vn 完/vi 节目/n 以后/f 再/d 奔赴/v 美国/nsf ，/w 时间/n 上/f 也/d 基本/a 不/d 允许/v 。/w 
据/p [中国/ns 爱乐/nz 乐团/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v 宋祖英/nr 纽约/nsf 行/ng 的/ude1 行程/n 是/vshi 确定/v 的/ude1 。/w [纽约/nsf 爱乐/nz 乐团/nis]/nt [新年/t 音乐会/n]/nz 今年/t 举办/v [第三/m 届/q]/mq ，/w 中国/ns 爱乐/nz [艺术/n 总监/nnt]/nnt 余隆/nr 每年/r 均/d 出席/v 指挥/vn ，/w 去年/t 钢琴家/nnt 郎朗/nr 受邀/v 出席/v 。/w 今年/t 宋祖英/nr 、/w 林昭亮/nr 、/w 王羽佳/nr 等/udeng 音乐人/nnt 将/d 亮相/vi 。/w 
