昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [西安市/ns 城/n 投/v 集团/nis]/nt 了解到/v ，/w [西安市/ns 热力/n 总公司/nis]/nt 2013年/t 新/a 增加/v 供热/vn 面积/n [600/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 今年/t 还/d 将/d 计划/n 新增/v 供热/vn 面积/n [500/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 天然气/n 用户/n [10/m 万/d 户/q]/mq ，/w 并/cc 建设/v 天然气/n [第二/m 门/n]/mq 站/vi ，/w 保证/v 天然气/n 稳定/an 供应/vn 。/w 
据悉/v ，/w 市/n [热力/n 公司/nis]/nt 城区/n 、/w 城北/s 、/w 太华/nz 、/w 雁/n 东/f 四大/n [供热/vn 公司/nis]/nt ，/w 计划/n 将/d 在/p 2014年/t 新/a 增加/v 供热/vn 面积/n [500/m 万/d 平方米/q]/mq 并/cc 计划/n 投资/vn [1/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 推进/vi [泾渭/nz 新城/ns]/nz 供热/vn [新建/v 项目/n]/nz 以及/cc 城区/n [供热/vn 公司/nis]/nt 南门/n 、/w [朝阳门/ns 站/vi]/nz 的/ude1 [改扩建/vn 项目/n]/nz ，/w 以/p 保障/v 市民/n 的/ude1 供热/vn 需求/n 。/w 
[西安/ns 秦华/nr 天然气/n 有限公司/nis]/ntc 计划/n 2014年/t 继续/v 发展/vn 居民/n 客户/n [10/m 万/d 户/q]/mq ，/w 以便/d 让/v 更多/ad 的/ude1 居民/n 使用/v 安全/an 、/w 环保/n 的/ude1 新能源/nz 。/w 同时/c 计划/n 在/p 2014年/t 建成/v 投/v 运/vn 天然气/n [第二/m 门/n]/mq 站/vi ，/w 主要/b 作为/p 西安市/ns 补充/vn 应急/vn 调峰/nz 气/n 源/ng ，/w 到/v 时/ng 最大/gm 日/b 供气/vn 量/n 可/v 达到/v [600/m 万/d 立方米/q]/mq //w 日/b 。/w 
