刘亦菲/nr 晒/v 与/cc 妈妈/n 旧/a 照/v 

刘亦菲/nr 5岁时/t 照片/n 
原/b 标题/n ：/w 刘亦菲/nr 晒/v 儿/ng 时/ng 与/cc 母亲/n 合影/vi 网友/n 大赞/nrf 基因/n 好/a 
此/rzs 稿件/n 为/p 延展/v 阅读/vn 内容/n ，/w 稿件/n 来源/n 为/p ：/w [四川/ns 新闻网/n]/nz 。/w 新华网/nz 不/d 对/p 本/rz 稿件/n 内容/n 真实性/n 负责/v 。/w 如/v 发现/vn 政治性/n 、/w 事实/n 性/ng 、/w [技术性/n 差错/n]/nz 和/cc 版权/n 方面/n 的/ude1 问题/n 及/cc 不良/a 信息/n ，/w 请/v 及时/ad 与/cc 我们/rr 联系/v ，/w 并/cc 提供/v 稿件/n 的/ude1 纠错/vn 信息/n 。/w 
