谢婷婷/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月17日/t 消息/n ，/w 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 艺人/nnt 谢婷婷/nr 昨晚/t 穿/v 低胸/nz 装/v 出席/v 活动/vn ，/w 问/v 她/rr 绯闻/n 男友/n 戴尚安/nr (/w Sean/x )/w (/w 名媛/n 李桂兰/nr 儿子/n )/w 是否/v 出席/v ？/w 她/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 都/d 想/v 有/vyou 只/d 手/n 挽/v 一下/mq 。/w ”/w 默/ng 情/n 恋情/n 之/uzhi 余/ng ，/w 还/d 透露/v 父亲/n 和/cc 朋友/n 都/d 替/p 她/rr 开心/a 。/w 
问/v 两人/mq 是否/v 确认/vn [男女/n 朋友/n]/nz 关系/n ？/w 她/rr 表示/v 没有/v 问/vn 过/uguo 对方/n ：/w “/w 不过/c 爹爹/n 有/vyou 问/v 我/rr 是不是/v 上次/t [那个/rz 男生/n]/nz ，/w 对/p 他/rr 有/vyou 印象/n ，/w 可能/v 因为/c Sean/x 穿/v 得/ude3 很/d 正式/ad 。/w 爹爹/n 喜欢/vi 会/v 穿衣服/nz 的/ude1 人/n ，/w 妈妈/n 和/cc 哥哥/n 还/d 没/d 见过/v ，/w 但/c 哥哥/n 制作/v 公司/nis 的/ude1 朋友/n 都/d 替/p 我/rr 开心/a ，/w 反应/vn 很好/ad ，/w 有一点/nz 尴尬/a 。/w ”/w 
谢婷婷/nr 否认/v 被/pbei 指/v 取回/v 跟/p 旧爱/nz 安志杰/nr 的/ude1 定情/nz 爱犬/n 传闻/n ，/w 表示/v 与/cc 安志杰/nr 仍/d 是/vshi 好友/n ，/w 前/f 几天/mq 才/d 到/v 对方/n 家中/s 探望/v 小狗/n ，/w 如果/c 对方/n 离/v 港/n 也/d 帮忙/vi 照顾/v 小狗/n 。/w 
