原/b 标题/n ：/w 邵逸夫/nr 追思/v 会/v 今日/t 在/p 香港/ns 将军澳/nz [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 
据/p 香港/ns TVB/x 网站/n 报道/v ，/w [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 先生/n 追思/v 会/v ，/w 今日/t (/w 17日/t )/w 在/p 香港/ns 将军澳/nz [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 。/w 
追思/v 会/v 主/ag 礼堂/n 中央/n 放置/v 了/ule 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 相片/n 。/w 主/ag 礼堂/n 布置/v 以/p 金色/n 及/cc 粉色/n 为主/vi ，/w 追思/v 会/v 将/d 庄严/a 进行/vn ，/w 时间/n 由/p 早上/t 10时/t 至/p 下午/t 6时/t ，/w 并/cc 无/v 特定/b 程序/n 及/cc 仪式/n ，/w 主要/b 让/v 邵逸夫/nr 先生/n 生前/t 各界/rz 友好/a 相聚/v 。/w 
[香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc 表示/v ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 一生/n 简朴/a 节约/v ，/w 不/d 重/a 繁文缛节/n ，/w 出席/v 追思/vn 会/v 人士/n ，/w 毋须/nz 以/p 哀悼/vn 的/ude1 心情/n 前来/vi ，/w 亦/d 毋须/nz 穿着/n 素服/n 或/c 结/v 黑/a 领带/n 。/w 由于/p 会场/n 所限/nz ，/w 将/d 不会/v 接受/vn 任何/rz 花圈/n 或/c 花篮/n 。/w 
