1月16日/t 春运/n 首/q 日/b ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 推出/v “/w 丝/n 路/n 缘/ng ”/w [亲情/n 服务/vn]/nz 新/a 品牌/n 。/w 并/cc 将/d 原来/d 设在/v 候车/vn 室内/s 的/ude1 [亲情/n 服务/vn]/nz 台/q 延伸/v 到/v 售票厅/n 和/cc 候车/vn 室外/s ，/w 设置/v [5/m 个/q]/mq “/w 丝/n 路/n 缘/ng ”/w 亲情/n 接待/v 亭/ng //w 点/qt ，/w 为/p 给/p 旅客/n 提供/v “/w 安全/an 、/w 方便/a 、/w 温馨/a ”/w 的/ude1 出行/vn 环境/n 。/w 
1999年/t ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 原有/v 的/ude1 “/w 王丽莉/nr [亲情/n 服务/vn]/nz 台/q ”/w 创立/v 了/ule ，/w 它/rr 是/vshi 以/p 全/a 路/n 劳动模范/nnt 、/w 火车头/n [奖章/n 获得者/n]/nz 、/w 优秀/a 共产党员/nnt “/w 王丽莉/nr ”/w 名字/n 命名/v 。/w 2013年五月/t 王丽莉/nr 退休/v ，/w 车站/n 采取/v 老/a 带/v 新的/a 方式/n 在/p 各/rz 岗位/n 培养/v 了/ule 180余名/m 亲情/n 服务员/nnt 。/w 
2013年12月/t ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 面向/v 社会/n 大众/ntc 征集/vn “/w [亲情/n 服务/vn]/nz ”/w [品牌/n 标志/n]/nz ，/w 经过/p [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 筛选/vn ，/w 经过/p 公示/n ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 从/p 近/a [千/m 幅/q]/mq 作品/n 中/f 确定/v 了/ule “/w 丝/n 路/n 缘/ng ”/w 这个/rz 名称/n 以及/cc 丝带/n 、/w 大雁塔/nz 、/w 列车/n 、/w 心形/n 元素/n 构成/v 的/ude1 标志/n 。/w 
“/w ‘/w 丝/n 路/n 缘/ng ’/w 中/f ‘/w 缘/ng ’/w 字/n 是/vshi [一/d 语/ng 双关/b]/nz ，/w 即/v 是/vshi ‘/w 缘分/n ’/w 又是/c ‘/w 源头/n ’/w ，/w 寓意/n 着/uzhe 在/p 丝绸之路/n 的/ude1 发源地/n ，/w 车站/n 与/cc 旅客/n 有/vyou 缘/ng 相聚/v 。/w ”/w 据/p [西安/ns 火车站/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w LOGO/x 的/ude1 设计/vn 也/d 充满/v 了/ule 寓意/n ，/w 其中/rz 左侧/f 丝带/n 寓意/n 丝绸之路/n 的/ude1 起点/n 陕西/ns ，/w 中间/f 的/ude1 大雁塔/nz 则/d 代表/nnt 了/ule 西安/ns 这/rzv 座/q 古城/n 及其/cc 千年/t 积淀/vn 的/ude1 文化/n 内涵/n ，/w 右侧/f 由/p 大雁塔/nz 飞/vi 出/vf 的/ude1 火车/n 形象/n 代表/nnt 着/uzhe 从/p 西安站/nz 开往/vf [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [旅客/n 列车/n]/nz ，/w 由/p 丝带/n 与/cc 列车/n 构成/v 的/ude1 心形/n 是/vshi 对/p 西安/ns 车站/n 全心全意/dl 服务/v 旅客/n 的/ude1 诠释/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 由于/p 其/rz 特殊/a 的/ude1 地理位置/gg 和/cc 开行/v 列车/n 等级/n ，/w 春运/n 中/f 50%/m 出行/vi 群体/n 为/p 务工人员/nnd ，/w 行李/n 多/a 、/w 出行/vi 难/a ，/w 且/c [文化/n 水平/n]/nz 不是/c 很高/d ，/w 这些/rz 群体/n 也/d 正是/v 最/d 需要/v 重点/n 帮扶/vn 的/ude1 对象/n 。/w 
[西安/ns 火车站/n]/nz 采取/v 在/p 原有/v [亲情/n 服务/vn]/nz 项目/n 基础上/nz ，/w 将/d 原来/d 设在/v 候车/vn 室内/s 的/ude1 [亲情/n 服务/vn]/nz 台/q 延伸/v 到/v 售票厅/n 和/cc 候车/vn 室外/s ，/w 设置/v [5/m 个/q]/mq “/w 丝/n 路/n 缘/ng ”/w 亲情/n 接待/v 亭/ng //w 点/qt ，/w 安装/v [7/m 个/q]/mq 亲情/n 呼叫器/n ，/w 印制/v “/w 丝/n 路/n 缘/ng ”/w 亲情/n 一卡通/n ，/w 完善/v 导购/v 、/w 导/vg 乘/v 、/w 咨询/vn 、/w 重点/n 帮扶/v 流程/n 。/w 同时/c 新增/v 特殊/a 重点/n 旅客/n 在/p 互联网/n 上/f 订购/v 火车票/n 、/w 验证/v “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w 、/w 进出/v 亲情/n 驿站/n 、/w 儿童/n 游乐区/n 、/w 温馨/a 哺乳/vi 区/n 等/udeng 服务/v 新项目/nz （/w 记者/nnt 鄢山宇/nr ）/w 
