民办/b 高等教育/n 是/vshi 陕西省/ns 一张/mq 靓丽/nz 的/ude1 名片/n ，/w 无论是/c 规模/n 还是/c 办学/vn 质量/n 都/d 走/v 在/p 全国/n 前列/n 。/w 2012年/t 陕西省/ns 出台/vi 了/ule 《/w [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt 关于/p 进一步/d 支持/v 和/cc 规范/v 民办/b 高等教育/n 发展/vn 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 从/p 政策/n 和/cc 资金/n 上/f 都/d 进一步/d 加大/v 了/ule 对/p [民办/b 高校/n]/nz 的/ude1 扶持/vn 力度/n ，/w 力促/v 陕西/ns 民办/b 高等教育/n 实现/v 又/d 快/a 又/d 好/a 发展/vn 。/w 尽管/c 政府/nis 对/p 民办/b 高等教育/n 给/p 与/cc 了/ule 政策/n 和/cc 资金/n 上/f 的/ude1 支持/vn ，/w 但/c 与/cc 公办/b 院校/n 相比/vi ，/w [民办/b 高校/n]/nz 在/p 发展/v 过程/n 中/f 仍/d 存在/v 许多/mq 制约/vn 其/rz 发展/vn 的/ude1 [现实/n 问题/n]/nz 和/cc [实际/n 困难/an]/nz 。/w 为此/bl ，/w 在/p 陕西省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f ，/w 多年/mq 从事/vi 民办/b 高等教育/n 事业/n 的/ude1 丁晶/nr 委员/nnt 认为/v 民办/b 高等教育/n 属于/v [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 期待/v 更多/ad 理解/v 与/cc 支持/v 。/w 
陕西/ns 民办/b 高等教育/n 盼望/v 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 
丁晶/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 陕西省/ns 民办/b 高等教育/n 规模/n 和/cc 质量/n 目前/t 处于/v 全国/n [领先/vi 水平/n]/nz ，/w 这/rzv 与/cc [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt 和/cc [陕西省/ns 教育厅/nis]/nto 一贯/d 的/ude1 支持/vn 与/cc 帮助/v 是/vshi 密不可分/vl 的/ude1 。/w 但/c 我们/rr 应/v 清醒/a 地/ude2 看到/v 民办/b 高等教育/n 在/p 发展/v 过程/n 中/f 还/d 确实/ad 存在/v 许多/mq [实际/n 困难/an]/nz ，/w 这些/rz 困难/an 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 制约/vn 了/ule 民办/b 高等教育/n 的/ude1 发展/vn ，/w 如果/c 不/d 尽快/d 得到/v 解决/vn 和/cc 改善/v ，/w 可能会/nz 导致/v 民办/b 高等教育/n 质量/n 下滑/vi ，/w 甚至/d 未来/t 有可能/nz 影响/v 陕西/ns 作为/p 民办/b 高等教育/n 大/a 省/n 的/ude1 地位/n 。/w 
[民办/b 高校/n]/nz 发展/vn 不易/ad 期待/v 政府/nis 更多/ad 政策/n 支持/v 
由于/p 近年/t 物价/n 不断/d 上涨/vi ，/w 导致/v [民办/b 高校/n]/nz 办学/vn 成本/n 逐年/d 增加/v 。/w 改进/v [办学/vn 条件/n]/nz 、/w 提升/v 现代化/vn 教育/v [教学/vn 水平/n]/nz 、/w 改善/v 学生/nnt 学习/v 生活/vn 条件/n 、/w 提高/v 教职员工/n [福利/n 待遇/n]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 都/d 需要/v 大量/m [资金/n 投入/v]/nz 。/w 
因此/c ，/w 丁晶/nr 委员/nnt 希望/v 政府/nis 对/p 选择/v 非营利性/b 不/d 寻求/v 合理/a 回报/vn 的/ude1 [民办/b 高校/n]/nz 给予/vn 更多/ad 的/ude1 政策/n 和/cc 经济/n 支持/v ，/w 呼吁/v 政府/nis 参照/v 向/p 公办/b 院校/n 的/ude1 生/vn 均/d 拨款/vi 对/p [民办/b 高校/n]/nz 给予/vn 一定/b 比例/n 的/ude1 [生/v 均/d 经费/n]/nz 补贴/n 。/w 同时/c 对/p 省内/s 社会/n 影响力/n 较大/d 、/w 办学/vn 水平/n 较高/ad 、/w 声誉/n 较好/d 且/c 选择/v 非营利性/b 质/ng 的/ude1 [民办/b 高校/n]/nz 给/p 以/p 一定/b 的/ude1 特殊/a 扶植/v 经费/n ，/w 帮助/v 这些/rz 院校/n 尽快/d 步入/v 全国/n 一流/b 的/ude1 高水平/nz [民办/b 高校/n]/nz 行列/n 。/w 
民办/b 高职/nnt [专业/n 设置/v]/nz 需要/v 更/d 宽松/a 的/ude1 [政策/n 环境/n]/nz 
关于/p [专业/n 设置/v]/nz 方面/n ，/w 丁晶/nr 在/p 参与/v [政协/nis 小组/nis]/nt 讨论/v 时/ng ，/w 希望/v 教育/vn [主管/vn 部门/n]/nz 能够/v 针对/p 高职/nnt 放宽/v 专业/n 审批/vn 限制/vn ，/w 使/v [民办/b 高校/n]/nz 在/p 高职/nnt [专业/n 设置/v]/nz 方面/n 能够/v 更/d 符合/v [市场/n 需求/n]/nz 、/w 有/vyou 更大/d 的/ude1 自主权/n 。/w 
丁晶/nr 表示/v ，/w 多年/mq 以来/f 社会/n 对/p [民办/b 高校/n]/nz 存在/v 一定/b 的/ude1 不/d 理解/v 甚至/d 是/vshi 歧视/vn 。/w 一/m 提到/v [民办/b 高校/n]/nz 就/d 认为/v 应该/v 加强/vn 监管/vn 与/cc 规范/v 。/w 但/c 实际上/d 陕西/ns [民办/b 高校/n]/nz 在/p 政府/nis 的/ude1 管理/vn 与/cc 支持/v 下/f 总体/n 是/vshi 好/a 的/ude1 。/w 尤其/d 是/vshi 陕西/ns [几/d 所/usuo]/mq 主要/b [民办/b 本科/n]/nz 高校/n ，/w 都/d 是/vshi 规范/v 健康/a 发展/vn 的/ude1 。/w 丁晶/nr 呼吁/v 政府/nis 能够/v 在/p 监管/vn 、/w 规范/v 民办/b 高等教育/n 发展/vn 的/ude1 同时/c ，/w 给予/vn [民办/b 高校/n]/nz 更多/ad 的/ude1 支持/vn 与/cc 帮助/v ，/w 社会/n 同样/d 应该/v 给/p 与/cc [民办/b 高校/n]/nz 更多/ad 的/ude1 理解/vn ，/w 共同/d 促进/v 陕西/ns 优秀/a [民办/b 本科/n]/nz 高校/n 早日/d 步入/v 全国/n 一流/b 的/ude1 高水平/nz [民办/b 高校/n]/nz 行列/n 。/w 
