核心/n 提示/v ：/w 清晨/t ，/w 一阵/mq 闹钟/n 响起/v ，/w [吉林/ns 师范大学/nis 英语系/nit]/nt [2011/m 级/q]/mq 男生/n 李佳男/nr 赶紧/d 爬出/vf 被窝/n ，/w 伸/v 了/ule 一个/mq 懒腰/n 。/w 尽管/c 放/v 寒假/t 了/ule ，/w 但/c 他/rr 几乎/d 不/d 睡懒觉/nz 。/w 每天/r [3/m 份/q]/mq 家教/n 任务/n 让/v 他/rr 有些/rz 疲惫/a ，/w 但/c 更加/d 充实/v 。/w 
原/b 标题/n ：/w 大/a 三/m 男生/n 寒假/t 做/v 三份/nz 家教/n 日/b 赚/v [180/m 元/q]/mq 
大/a 三/m 男生/n 李佳男/nr 
清晨/t ，/w 一阵/mq 闹钟/n 响起/v ，/w [吉林/ns 师范大学/nis 英语系/nit]/nt [2011/m 级/q]/mq 男生/n 李佳男/nr 赶紧/d 爬出/vf 被窝/n ，/w 伸/v 了/ule 一个/mq 懒腰/n 。/w 尽管/c 放/v 寒假/t 了/ule ，/w 但/c 他/rr 几乎/d 不/d 睡懒觉/nz 。/w 每天/r [3/m 份/q]/mq 家教/n 任务/n 让/v 他/rr 有些/rz 疲惫/a ，/w 但/c 更加/d 充实/v 。/w 
生活费/n 花/n 不光/c 还/d 能/v 挣/vi 两三千/m 
1月10日/t ，/w [吉林/ns 师范大学/nis]/ntu 部分/n 院系/n 的/ude1 [期末/t 考试/vn]/nz 已经/d 结束/v ，/w 大部分/n 学生/nnt 都/d 在/p 收拾/v 行李/n ，/w 准备/v 回家/vn 。/w “/w 佳/a 男/b ，/w 我/rr 今天/t 晚上/t 的/ude1 火车/n ，/w 可/v 算/v 能/v 回家/vn 了/ule ，/w 你/rr 啥/ry 时候/n 走/v 啊/y ？/w ”/w 在/p 一间/mq [男生/n 寝室/n]/nz 内/f ，/w 李佳男/nr 的/ude1 室友/n 边/k 收拾/v 行李/n 边/k 对/p 他/rr 说/v 。/w “/w 我/rr 先/d 不/d 回家/vi 了/ule ，/w 回去/v 也/d 是/vshi 待/vi 着/uzhe ，/w 不如/v 在/p 这/rzv 做/v 家教/n 挣点/nz 钱/n 。/w ”/w 李佳男/nr 说/v 。/w 
原来/d ，/w 从/p 大/a 一/m 开始/v ，/w 李佳男/nr 就/d 利用/v [课余/b 时间/n]/nz 去/vf 做/v 家教/n 。/w 每/rz 学期/n ，/w 他/rr 的/ude1 父母/n 都会/n 给/p 他/rr 一些/mq 生活费/n 。/w 但是/c ，/w 因为/c 李佳男/nr 做/v 了/ule 家教/n ，/w 每次/r 期末/t 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 不仅/c 没有/v 花光/nz 生活费/n ，/w 还/d 能/v 挣/vi [两/q 三千/m 元/q]/mq 。/w 
自己/rr 已经/d 长大/vi 不想/v 管/v 父母/n 要/v 钱/n 花/n 
1月16日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 李佳男/nr 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 脸上/s ，/w 还/d 能/v 看出/v 有些/rz 疲惫/a 。/w “/w 寒假/t 回家/vi 我/rr 都会/n 去找/v 以前/f 的/ude1 朋友/n 玩/v ，/w 其间/f 花费/v 当然/d 也/d 不/d 低/a ，/w 我/rr 都/d 这么/rz 大/a 了/ule ，/w 不想/v 自己/rr 出去/vf 玩/v 还/d 向/p 父母/n 要/v 钱/n 。/w ”/w 提起/v 寒假/t 暂时/d 留校/v 的/ude1 事情/n ，/w 李佳男/nr 说/v 。/w 目前/t ，/w 李佳男/nr 从事/vi [3/m 份/q]/mq 家教/n ，/w 每份/r 家教/n 要/v [2/m 小时/n]/mq 。/w 每天/r [7/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 他/rr 都/d 要/v 起床/vi ，/w 简单/a 吃/v 过/uguo 早餐/n 后/f 就/d 得/ude3 备课/vi ，/w 准备/v 家教/n 的/ude1 课程/n 。/w 李佳男/nr 说/v ，/w 自己/rr 寒假/t 的/ude1 收入/n 应该/v 足够/vn 自己/rr 回家/vi 花费/v 了/ule 。/w 另外/c ，/w 他/rr 还/d 准备/v 给/p 父母/n 买/v 一些/mq [新年/t 礼物/n]/nz 。/w 
一天/mq 挣/vi 一百八/m 过/uguo 了/ule 小/a 年/qt 再/d 回家/vi 
为了/p [节省/v 时间/n]/nz ，/w 李佳男/nr 特意/d 挑选/v 了/ule 学校/nis 周边/n 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 家教/n 地点/n 。/w 同时/c ，/w 家教/n 的/ude1 课程/n 也/d 定/v 在/p 了/ule 10时/t 至/p 12时/t 、/w 14时/t 至/p 16时/t 和/cc 18时/t 至/p 20时/t 。/w 每小时/mq 的/ude1 家教/n 费用/n 是/vshi [30/m 元/q]/mq 。/w 李佳男/nr 每天/r 忙活/vi 下来/vf ，/w 会/v 有/vyou [180/m 元/q]/mq 的/ude1 收入/n 。/w 另外/c ，/w 他/rr 每天/r 的/ude1 吃喝/vn 也/d 十分/d 节省/v ，/w 因为/c 他/rr 知道/v 挣钱/vn 是/vshi 多么/d 不易/ad 。/w “/w 我/rr 准备/v 过/uguo 了/ule 小/a 年/qt 再/d 回家/vi ，/w 毕竟/d 过年/vi 要/v 和/cc 家人/n 团聚/vi 一下/mq 。/w ”/w 李佳男/nr 说/v 。/w 
父母/n ：/w 不/d 为/p 挣钱/vi ，/w 支持/v 儿子/n 的/ude1 做法/n 
1月16日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 联系/v 了/ule 李佳男/nr 的/ude1 母亲/n 张/q 女士/n 。/w 对于/p 儿子/n 的/ude1 做法/n ，/w 张/q 女士/n 表示/v 十分/d 支持/v 。/w 张/q 女士/n 说/v ，/w 儿子/n 已经/d 长大/vi 了/ule ，/w 在/p 外面/f 家人/n 也/d 很/d 放心/v 。/w 另外/c ，/w 孩子/n 将来/t 难免/v 要/v [走向/v 社会/n]/nz ，/w 多/a 锻炼/vn 一下/mq 也/d 有益于/v 将来/t 的/ude1 发展/vn 。/w “/w 不是/c 为了/p 让/v 孩子/n 挣钱/vi ，/w 主要/b 是/vshi 希望/v 他/rr 能够/v 积累/vn 一些/mq 经验/n 。/w ”/w 张/q 女士/n 说/v 。/w （/w 李忠鑫/nr ）/w 
