1月10日/t 上午/t ，/w 宝鸡市/ns 陈仓区/ns 慕仪镇/nz 镇长/nnt 贾亚军/nr 、/w 副镇长/nnt 党/n 让/v 礼/n 带领/v 相关/vn 村/n 党支部/nis 书记/nnt ，/w 带着/vn [1429/m 户/q]/mq 群众/n 的/ude1 感激/vn 之/uzhi 情/n 来到/v 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 宝鸡市/ns [陈仓区/ns 供电/vn 分公司/nis]/nt ，/w 将/d 一面/n 印/b 有/vyou “/w 服务/v 百姓/n 、/w 电通/ntc [万/d 家/q]/mq ”/w 的/ude1 锦旗/n 和/cc 感谢信/n 送到/v [国网/nz 宝鸡市/ns 陈仓/nr 供电/vn 公司/nis]/nt ，/w [衷心/d 感谢/v]/nz 供电/vn 部门/n 为/p 群众/n 办实事/nz 、/w 办好/vi 事/n 。/w 
慕仪镇/nz 镇长/nnt 贾亚军/nr 介绍/v ，/w 近年来/dl ，/w 慕仪镇/nz 加快/v 蔬菜/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 按照/p [现代化/vn 农业/n]/nz 发展/v 方向/n 重点/n 和/cc [主攻/vn 方向/n]/nz ，/w 逐步形成/v 独具特色/vl 的/ude1 蔬菜/n 产业/n 优势/n ，/w 在/p 全镇/n 建成/v 了/ule 大型/b 蔬菜/n 生产/v 基地/nis 。/w 该/rz 基地/nis 主要/b 供应/v 宝鸡/ns 蔬菜/n 市场/n ，/w 对/p 稳定/an 周边/n 地区/n 蔬菜/n 价格/n 起到/v 举足轻重/vl 的/ude1 作用/n 。/w 随着/p 市场/n [反季节/b 蔬菜/n]/nz 的/ude1 走俏/a ，/w 各村/r 搞/v 蔬菜/n 种植/vn 的/ude1 居民/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w [供电/vn 负荷/n]/nz 增长/v 成/v 井喷/vi 式/k 发展/vn 。/w 
该/rz 公司/nis 得知/v 情况/n 后/f ，/w 主动/ad 走访/v 政府/nis 、/w 农户/n ，/w 详细/a 了解/v 供电/vn 需求/n ，/w 并/cc 安排/v 人员/n 对/p 台/q 区/n 配/v 变/vn 负荷/n 情况/n 进行/vn 测量/vn 分析/vn ，/w 对/p 负荷/n 增长/v 较快/d 的/ude1 台/q 区/n ，/w 采取/v 增容/vn 配/v 变/vn 、/w 合理/a 布点/vn 的/ude1 方案/n ，/w 按照/p 既/c 保/v 供电/vn 又/d 方便/a 菜农/nnd 用电/n 的/ude1 原则/n 进行/vn 规划/n ，/w [彻底/ad 解决/v]/nz 了/ule 村民/n 用电/n “/w 卡脖子/vi ”/w 难题/n ，/w 为/p 当地/s 蔬菜/n 种植/vn 户/q 增产增收/v 提供/v 了/ule 坚强/a 的/ude1 电力/n 保障/vn ，/w 使/v 村民/n 真正/d 得到/v 了/ule 实惠/an 。/w 同时/c ，/w 还/d 成立/vi 用电/n 服务/v 小分队/n ，/w 主动/ad 走进/v [蔬菜/n 大棚/n]/nz ，/w [全天候/b 服务/vn]/nz 菜农/nnd 用电/n 。/w 
座谈/vn 中/f ，/w [齐西村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 激动/a 地/ude2 说/v 到/v ，/w “/w 我们/rr 村/n [很多/m 家/q]/mq 买了/v [液晶/n 电视/n]/nz 、/w 电冰箱/n 和/cc 空调/n ，/w 过/uguo 上/f 了/ule 电气化/vn 生活/vn ，/w 这/rzv 不仅/c 要/v 感谢/vn 国家/n 的/ude1 好/a 政策/n ，/w 还要/d 感谢/v 供电公司/nis 对/p 我们/rr 的/ude1 大力/d 帮助/v !/w ”/w （/w 宋诗睿/nr 杜涛杜/nr 妍/nz ）/w 
