快/a 过年/vi 了/ule ，/w 还/d 留/v 在/p 高校/n 宿舍/n 里/f 的/ude1 孩子/n ，/w 要么/c 是/vshi 归途/n 太/d 遥远/a ，/w 要么/c 是/vshi 没钱/vi 买车票/nz 。/w 然而/c 记者/nnt 连日/d 走访/v 却/d 发现/v ，/w 如今/t 高校/n 校园/n 里/f 正/d 兴起/v “/w 冬/tg 歇/v 族/ng ”/w —/w —/w 这些/rz 孩子/n 可以/v 回家/vn 却/d 选择/v 不/d 回/v ，/w 只/d 图/n 享受/v 清静/a 和/cc 自由/a 。/w 
有人/r 嫌/v 家里/s 吵/v 
江/n 大/a 才女/n 留校/v 写/v 小说/n 
上周/t ，/w [江汉/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 学生/nnt 陆续/d 考试/vn 结束/v ，/w 纷纷/d 赶/v 回家过年/v ，/w 不过/c 该校/r 设计/v 专业/n 的/ude1 学生/nnt 戴梦/nr ，/w 却/d 继续/v 留/v 在/p 了/ule 学校/nis ，/w 一个人/mq 守/v 着/uzhe 空荡荡/z 的/ude1 寝室/n 。/w 
“/w 以往/t 过年/vi 前后/f ，/w 家里/s 会/v 有/vyou 很多/m [走亲/nz 访友/vi]/nz 和/cc 聚会/vi 活动/vn ，/w 感觉/n 很/d 吵/v 人/n 。/w ”/w 戴梦/nr 说/v ，/w 最/d 要命/vi 的/ude1 是/vshi [亲戚/n 朋友/n]/nz 总是/d 喜欢/vi 问/v 东/f 问/v 西/f ，/w 让/v 她/rr 很/d 烦心/a 。/w 
最近/t ，/w 戴/v 梦/n 正在/d 创作/v [一部/mq 小说/n]/nz ，/w 尽管/c 学校/nis 的/ude1 图书馆/nis 和/cc 教室/n 假期/t 不/d 开放/v ，/w 但/c 宿舍/n 仍/d 足够/v 成为/v 戴/v 梦/n 创作/vn 的/ude1 根据地/n 。/w 戴梦/nr 说/v ，/w 她/rr 的/ude1 这部/r 小说/n 讲述/v 了/ule 校园/n 同学/n 间/f 的/ude1 故事/n ，/w 以前/f 她/rr 创作/vn 的/ude1 相关/vn 作品/n 在/p 网上/s 反响/n 不错/a ，/w 目前/t 她/rr 也/d 在/p 联系/v 出版社/nis ，/w 准备/v 出/vf 书/n 。/w 
戴梦/nr 说/v ，/w 她/rr 的/ude1 小说/n 已/d 写/v 了/ule [20/m 多/a 万/d 字/n]/mq ，/w 她/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 坚持/v 写/v 到/v [40/m 万/d 字/n]/mq ，/w 过年/vi 期间/f 她/rr 计划/n 把/pba 全部/m 时间/n 都/d 用/p 在/p 写作/vn 上/f 。/w 
有人/r 离/v 不/d 了/ule 网/n 
华农/nr 学霸/nz 静心/nz 谋/v 未来/t 
[华农/nr 生/v 科/n 院/n]/nt 大/a [四/m 学生/nnt]/mq 董兴波/nr ，/w 老家/n 在/p 湖北/ns 恩施/ns 的/ude1 一个/mq 小山村/ns ，/w 家里/s 没有/v 网络/n 。/w 董兴波/nr 上/f 学期/n 申请/v 了/ule 美国/nsf 多/a 所/usuo 大学/nis ，/w 过年/vi 前后/f 正是/v 国外/s 大学/nis 发/v 电子邮件/gi 通知/n 是否/v 被录取/nz 的/ude1 高峰/n 时段/n ，/w 因此/c 他/rr 向/p 学校/nis 申请/v 留校/v ，/w 一边/d 等候/v 国外/s 大学/nis 的/ude1 消息/n ，/w 一边/d 设计/vn 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 留学/vn 生活/vn 。/w 
“/w 下学期/nz 是/vshi 复习/vn 考研/vi ，/w 还是/c 争取/v 保送/v 本校/r 研究生/nnt ？/w ”/w [华农/nr 植/v 科/n 院/n]/nt 大/a [三/m 学生/nnt]/mq 周俊/nr 最近/t 一直/d 在/p 思考/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 学校/nis 放假/vi 后/f 他/rr 每天/r 上网/v 查阅/vn 考研/vi 学校/nis 资料/n ，/w 向/p 学校/nis 老师/nnt 、/w 学长/n 求教/v ，/w 今年/t 寒假/t 他/rr 选择/v 留校/v 制定/vn 具体/a 的/ude1 目标/n 和/cc 计划/n 。/w 
有人/r 减压/vi 休整/v 
悠闲/a 哥/n 提前/v [毕业/v 旅行/vi]/nz 
除了/p 逃避/v 家人/n 的/ude1 唠叨/vn 和/cc 过年/vi 的/ude1 喧嚣/vn ，/w 许多/mq “/w 冬/tg 歇/v 族/ng ”/w 都/d 把/pba 寒假/t 看作/v 忙碌/a [一/d 学期/n]/mq 后/f 歇息/vi 休整/v 的/ude1 好/a 机会/n 。/w 
[武汉/ns 理工大学/nis]/ntu 测控/vn 专业/n 大/a 四/m 男生/n 魏麒/nr 峻/ag 更加/d 洒脱/a 。/w 学校/nis 考试/vn 结束/v ，/w 他/rr 也/d 确定/v 了/ule 工作/vn 意向/n ，/w 今年/t 寒假/t 他/rr 直接/ad 选择/v 了/ule 和/cc 朋友/n 出去/vf 旅行/vi 。/w “/w 之前/f 我/rr 找/v 工作/vn 、/w 完成/v [毕业/v 论文/n]/nz 很累/nz ，/w 下学期/nz 就要/d 开始/v 正式/ad 入/v 岗/n 工作/vn 了/ule ，/w 所以/c [毕业/v 旅行/vi]/nz 只能/v 提前/vn 到/v 寒假/t 实现/v 。/w ”/w 
魏麒/nr 峻/ag 介绍/v ，/w 开学/vi 后/f 他/rr 和/cc 同学/n 都/d 要/v 投入/vn 到/v 全力/d 求职/vn 或/c 工作/vn 中/f ，/w 肯定/v 没有/v 心情/n 去/vf 游山玩水/vl ，/w 所以/c 这个/rz 寒假/t 是/vshi [最后/f 一个/mq]/nz 机会/n ，/w 享受/v 自由/a 的/ude1 时光/n 。/w 
家/q 离/v 他们/rr 有/vyou 多/a 远/a 
寒假/t 留校/v 休整/vn ，/w 春节/t 也/d 不/d 回家/vi ，/w 高校/n “/w 冬/tg 歇/v 族/ng ”/w 成为/v 个性/n 十足/z 的/ude1 一群/mq 大学生/nnt ，/w 对此/d ，/w 学生/nnt 和/cc 专家/nnt 却/d 有着/v 不同/a 的/ude1 看法/n 。/w 
中/f 南/b 民/ng 大/a 的/ude1 大/a [三/m 学生/nnt]/mq 吴杰/nr 是/vshi 辽宁/ns 人/n ，/w 今年/t 他/rr 选择/v 留校/v 不/d 回家/vi 。/w “/w 这个/rz 寒假/t ，/w 我/rr 要/v 在/p 驾校/nis 把/pba 车/n 学会/v ，/w 因为/c 大/a 四/m 要/v 忙着/v 实习/vn 、/w 写/v [毕业/v 论文/n]/nz ，/w 现在/t 不/d 学/v 以后/f 就/d 很难/d 有/vyou 机会/n 了/ule 。/w ”/w 吴杰/nr 表示/v ，/w 只要/c 跟/p 父母/n 说/v 清楚/a ，/w 自己/rr 的/ude1 寒假/t 是/vshi 合理/a 安排/v 正确/a 规划/n 的/ude1 ，/w 过年/vi 不/d 回家/vi 也/d 可以/v 理解/vn 。/w 
[湖北/ns 大学/nis 教育/vn 学院/nis]/nt 叶显发/nr 教授/nnt 则/d 认为/v ，/w 春节/t 是/vshi 中国/ns 的/ude1 传统/n 佳节/n ，/w 现在/t 很多/m 年轻人/n 热衷/v 过/uguo 圣诞节/t ，/w 却/d 很少/ad 能/v 站/vi 在/p 父母/n 的/ude1 角度/n 理解/v “/w 团圆/vi ”/w 的/ude1 意义/n 。/w 对于/p 学生/nnt 而言/uls ，/w 很多/m 事情/n 并非/v 只能/v 在/p 寒假/t 做/v ，/w 而/cc 对于/p 父母/n 而言/uls ，/w 没有/v 孩子/n 在家/vi 的/ude1 春节/t 肯定/v 是/vshi 不/d 完整/a 的/ude1 。/w 
另一方面/c 看/v ，/w 这些/rz 孩子/n 不/d 回家/vi ，/w 也/d 与/cc 父母/n 有/vyou 一定/b 关系/n 。/w 现在/t 很多/m 孩子/n 都/d 是/vshi 独生子女/n ，/w 家长/n 从小/d 干预/vn 过多/d ，/w 以至于/c 部分/n 孩子/n 进入/v 大学/nis 后/f 比较/d 逆反/nz ，/w 在/p [人生/n 规划/n]/nz 、/w [感情/n 生活/vn]/nz 中/f 对/p 家人/n 的/ude1 关心/vn 感到/v 厌烦/v ，/w 这/rzv 也/d 需要/v 家长/n 反思/vn 。/w （/w 记者/nnt 乐毅/nr 周治涛/nr 实习生/nnt 薛源未/nr 兴文/nz ）/w 
