春运/n 第一天/mq ，/w 火车站/n 乘车/vi 人数/n 剧增/vi 记者/nnt 张宇明/nr 摄/vg 
节前/f 两个/mq 客流/n 高峰/n ：/w 
1月16日/t ～/w 18日/t 和/cc 1月26日/t ～/w 28日/t 
为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 2014年/t 春运/n 大幕/nz 昨日/t 正式/ad 开启/v 。/w 当日/t ，/w 也/d 是/vshi 春节/t 前/f 的/ude1 第一个/mq 客流/n 高峰/n ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 发送/v 旅客/n 近/a [9/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 方向/n 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 目前/t ，/w 主要/b 以/p 务工/v 返乡/vn 和/cc 部分/n 学生/nnt 客流/n 为主/vi ，/w 第二个/mq 客流/n 高峰期/n 预计/v 出现/vn 在/p 1月26日/t ～/w 28日/t 。/w 
[西安/ns 火车站/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 预计/v 西安/ns 车站/n 春运/n 期间/f 旅客/n 发送量/n 将/d 达到/v [340/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 日均/d [8/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 春运/n 节前/f 客流/n 高峰期/n 将/d 出现/v 在/p 1月16日/t ～/w 18日/t 和/cc 1月26日/t ～/w 1月28日/t （/w 分别为/v 返家/vi 学生/nnt 、/w 务工/v 客流/n 及/cc 节前/f 探亲/vi 客流/n ）/w ，/w 最高/a 日/b 发送/v 旅客/n 将/d 超过/v [10/m 万/d 人次/qv]/mq ；/w 节/q 后/f 高峰期/n 将/d 出现/v 在/p 2月5日/t 至/p 10日/t （/w 节/q 后/f 探亲/vi 返程/n ）/w 及/cc 2月15日/t 起/vf 至/p 春运/n 结束/v （/w 返校/vi 学生/nnt 、/w 外出/vi 务工/v 等/udeng ）/w ，/w 客流/n 高峰/n 日/b 将/d 超过/v [10/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq ；/w 春运/n 期间/f 客流/n 高峰/n 主要/b 集中/v 方向/n ：/w 北京/ns 、/w 南京/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 厦门/ns 、/w 济南/ns 、/w 烟台/ns 、/w 包头/ns 、/w 呼和浩特/ns 、/w 太原/ns 、/w 大同/ns 、/w 重庆/ns 及/cc 沈阳/ns 、/w 长春/ns 、/w 哈尔滨/ns 和/cc 去/vf 往/p 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 兰州/ns 、/w 西宁/ns 、/w 银川/ns 、/w 乌鲁木齐/ns 等/udeng 西北/ns 、/w 西南/ns 方向/n 以及/cc 省内/s 的/ude1 安康/an 、/w 延安/ns 、/w 榆林/ns 、/w 神木/nz 等/udeng 。/w 
民航/n 1月27日/t ～/w 29日/t 乘飞机/nz 旅客/n 激增/vi 
春运/n 期间/f ，/w [西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 旅客/n 运送/v 量/n 将/d 达到/v [387/m ./w 2/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 其中/rz ，/w 客流/n 高峰/n 日/b 进出/v 港/n 旅客/n 将/d 超过/v [8/m ./w 3/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
结合/v 往/p 年/qt 春运/n 和/cc 今年/t 旅客/n 订票/vn 情况/n 分析/vn ，/w 2014/m 春运/n 期间/f ，/w 将/d 出现/v “/w 两头/n 大/a ，/w 中间/f 小/a ，/w 元宵节/t 后/f 小/a 高潮/n ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 即/v 春节/t 长假/n 前/f 、/w 后/f 和/cc 元宵节/t 后/f ，/w 分别/d 在/p 1月27日/t ～/w 29日/t ；/w 2月5日/t ～/w 8日/t ；/w 2月15日/t ～/w 18日/t 出现/v [三/m 个/q]/mq 高峰/n 时段/n 。/w 为/p 保证/v 旅客/n 顺利/ad 出行/vi ，/w 春运/n 期间/f ，/w [西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 各/rz 成员/nnt 机场/nis 计划/n 加班/vi 600余个/m 航班/n 。/w 其中/rz [咸阳/ns 国际/n 机场/nis]/nt 计划/n 加班/vi 近/a 500/m 班次/n ，/w 并/cc 根据/p 返乡/vi 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 、/w 旅游/vn 流/v 等/udeng 客流/n 时段/n 出现/v 特点/n ，/w 集中/v 在/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 三亚/ns 、/w 福州/ns 、/w 海口/ns 、/w 昆明/ns 、/w 太原/ns 、/w 青岛/ns 、/w 杭州/ns 、/w 银川/ns 等/udeng 多个/mq 方向/n 。/w 
公路/n 省内/s 客流/n 高峰/n 将/d 出现/v 在/p 28日/t ～/w 30日/t 
春运/n 启动/v 首/q 日/b ，/w 我市/r 各/rz 大/a 客运站/nis 场/qv 秩序井然/vl ，/w 客流/n 较为/d 平稳/a 。/w 据悉/v ，/w 省内/s 旅客/n 出行/vi 主要/b 集中/v 在/p 1月28/t 、/w 29/m 、/w 30三日/t 。/w 为/p 确保/v 春运/n 期间/f 旅客/n 出行/vi 安全/an ，/w 昨日/t [西安市/ns 汽车站/n]/nz 增添/v 手持/v 仪/ng 逢/v 疑/vg 必/d 检/ng 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 在/p [西安市/ns 汽车站/n]/nz 看到/v ，/w 在/p 安检/n 通道/n 前/f [工作/vn 人员/n]/nnt 一边/d 查票/v 一边/d 引导/v 旅客/n 接受/v 安检/n 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 此次/rz [西安市/ns 汽车站/n]/nz 除了/p 进站/vi 口/n 的/ude1 安检/n 仪/ng ，/w 还/d 增加/v 了/ule 手持/v 安检/n 仪/ng 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 客运站/nis 内/f 如/v 发现/vn 可疑/a 人员/n 和/cc 行包/n ，/w 可用/v 手持/v 仪/ng 对/p 其/rz 进行/vn [二/m 次/qv]/mq 安检/n 。/w 站长/nnt 郝登科/nr 表示/v ,/w 今年/t 车站/n 周/qt 至/p 方向/n 新增/v 了/ule [56/m 辆车/q]/mq ，/w 运力/n 较/d 往/p 年/qt 有/vyou 了/ule 较大/d 缓解/v 。/w 预计/v 客流/n 高峰/n 将/d 出现/v 在/p 农历/n 腊月二十八/t 至/p 大年三十/t 的/ude1 [3/m 天/qt]/mq 。/w 
