《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 剧照/n 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 剧照/n 
台词/n 
延续/v 无厘头/nz 风格/n 
在/p 之前/f 的/ude1 “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 系列/n 中/f ，/w 网友/n 普遍/ad 反映/v 笑点/nz 太低/nz 。/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 中/f 的/ude1 台词/n ，/w 延续/v 之前/f 的/ude1 [幽默/a 搞笑/vi]/nz 风格/n ，/w 看来/v 大家/rr 又/d 要/v 做好/v 大笑/v 的/ude1 思想/n 准备/v 了/ule 。/w 
预告片/nz 曝光/vi 之后/f ，/w 有/vyou 网友/n 汇总/v 了/ule 剧中/n 的/ude1 一些/mq 搞笑/vi 桥段/n 和/cc 台词/n 。/w 比如/v ，/w 胡一菲/nr 愤怒/a 地/ude2 骂/v 曾小贤/nr ：/w “/w 你/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 屎/n 吗/y ？/w ”/w 曾小贤/nr 脱口而出/vl ：/w “/w 我/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 你/rr ！/w ”/w 
还有/v 一些/mq 幽默/a 台词/n ，/w 已/d 在/p 网络/n 上/f 流传/v 开来/v 了/ule 。/w 比如/v ，/w “/w 不是/c 曾小贤/nr 的/ude1 贤/ng ，/w 是/vshi 咸蛋/n 的/ude1 蛋/nf ”/w “/w 她/rr 说/v 的/ude1 是/vshi 恶兆/n ，/w 恶/a 是/vshi 凶恶/a 的/ude1 恶/a ，/w 兆/vg 是/vshi 凶兆/n 的/ude1 兆/vg ”/w “/w 你/rr 满足/v 吗/y ？/w ”/w “/w 我/rr 娘/n 是/vshi 满族/nz ！/w 我/rr 爹/n 是/vshi 兽族/nz ！/w ”/w “/w 不管/c 冷/a 屁股/n 热/a 屁股/n ，/w 只要/c 负责任/nz 就是/v 好/a 屁股/n ！/w ”/w 等等/udeng 。/w 
拍摄/v 和/cc 播出/v 的/ude1 时间/n 相隔/v 一年/mq ，/w 原本/d 有趣/a 的/ude1 笑话/n 会/v 不会/v 过时/a 呢/y ？/w 编剧/nnt 汪远/nr 说/v ：/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 里/f 的/ude1 笑料/n 都/d 是/vshi 融合/v 在/p 剧情/n 里面/f 的/ude1 ，/w 不/d 受/v 时间/n 的/ude1 限制/vn 。/w 大家/rr 之所以/c 觉得/v 可笑/a ，/w 主要/b 是因为/c 那/rzv 是/vshi 某个/rz 角色/n 在/p 某个/rz 语境/n 中/f 说/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 要是/c 换/v 个人/n 来说/uls 或许/d 就/d 不可/v 笑/vn 了/ule 。/w ”/w 
陈赫/nr 表示/v ，/w “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 系列/n 见证/n 了/ule 生活/vn 中/f 的/ude1 自己/rr 真正/d 成为/v “/w 好男人/nz ”/w 的/ude1 过程/n ，/w 新婚/n 之后/f ，/w 他/rr 的/ude1 家庭/n 观/vg 更/d 强/a 了/ule 。/w 
剧情/n 
情感/n 戏码/n 大/a 升级/vi 
相比较/nz “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 系列/n 的/ude1 前/f 几部/n 来说/uls ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 算是/v 最/d 煽情/v 的/ude1 一部/mq 。/w 用/p 汪远/nr 的话/udh 来说/uls ，/w “/w 看/v 样片/n 时/ng 就/d 已/d 控制/vn 不住/d 眼泪/n 了/ule ”/w 。/w 
汪远/nr 透露/v ：/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 主要/b 的/ude1 煽情/v 桥段/n 都/d 在/p 前半部/n 分/qt ，/w 煽情/v 的/ude1 戏/n 份/q 也/d 不是/c 因为/c 离别/v 。/w ”/w 网友/n 关心/v 的/ude1 焦点/n 是/vshi ，/w 曾小贤/nr 和/cc 胡一菲/nr 的/ude1 关系/n 以前/f 没有/v 捅破/nz “/w 窗户纸/nz ”/w ，/w 如今/t 发展/vn 到/v 哪/ry 一步/mq 了/ule 呢/y ？/w 针对/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 核心/n 剧情/n ，/w 汪远称/nr 剧透/nz 就/d 没有/v 意思/n 了/ule ，/w 能/v 告诉/v 大家/rr 的/ude1 是/vshi 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 里/f 的/ude1 情感/n 戏码/n 大大/d 升级/vi 。/w 
“/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 系列/n 曾/d 遭遇/v “/w 抄袭/v 美剧/nz ”/w 的/ude1 质疑/vn ，/w 汪远/nr 这样/rzv 回应/vn ：/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 会/v 受到/v 美剧/nz 等/udeng 热门/a 影视剧/n 的/ude1 影响/vn ，/w 但是/c 我们/rr 的/ude1 故事/n 在/p [走向/v 成熟/a]/nz 。/w 不管/c 别人/rr 怎么说/nz ，/w 走/v 自己/rr 的/ude1 路/n 吧/y 。/w ”/w 
除了/p 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 等/udeng 人/n 之外/f ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 还/d 吸引/v 了/ule 胡歌/nr 、/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 杜海涛/nr 前来/vi 客串/v 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 剧组/nis 为/p 胡歌/nr 量身/d 打造/v 了/ule “/w 胡小贱/nr ”/w 的/ude1 角色/n ，/w 以至于/c 胡歌/nr 在/p 微博/n 上/f 说/v 自己/rr ：/w “/w 献出/vf 了/ule 荧屏/n 初/f 贱/a ，/w 那/rzv 话/n 怎么/ryv 说来/v 着/uzhe ，/w [人生/n 若/c 只/d 如/v 初/f 贱/a]/nz 。/w ”/w 
画面/n 
特效/b 神似/a 电影/n 大片/n 
在/p 这次/r 曝光/vi 的/ude1 片头曲/nz 中/f ，/w 王传君/nr 饰演/v 的/ude1 [关谷/nr 神奇/a]/nz 充当/v “/w 引子/n ”/w 的/ude1 角色/n ，/w 为/p 观众/n 讲述/v 了/ule [爱情/n 公寓/n]/nz 家族/n 的/ude1 来世/t 今生/t 。/w 关谷刚/nr 出场/vi ，/w 便/d 回顾/v 了/ule 上/f 一季/mq 结尾/n 的/ude1 [几/d 件/q]/mq “/w 惊心动魄/vl 的/ude1 大事/n ”/w ，/w 包括/v 关谷/nr 向/p 悠悠/z [浪漫/a 求婚/vi]/nz 、/w 美/b 嘉/b 验孕棒/nz 显示/v 双杠/n 、/w 曾小贤/nr 的/ude1 房间/n 选择/v ，/w 其中/rz ，/w 曾小贤/nr 还/d 遭到/v 了/ule 关谷/nr 的/ude1 调侃/vn ，/w 意外/a 躺/v 枪/n ，/w 关谷/nr 说/v ：/w “/w 曾/d 老师/nnt 再次/d 陷入/v 了/ule 艰难/a 的/ude1 选择/vn 之中/f ，/w 但是/c ，/w 这/rzv 和/cc 他/rr 一生中/nz 经历/n 的/ude1 各种/rz 尴尬/a 相比/vi ，/w 只是/d [一件/mq 小事/n]/nz 情/n 。/w ”/w 就/d 在/p 大家/rr 以为/v 他/rr 将要/d 剧透/nz 第四季/mq 内容/n 的/ude1 时候/n ，/w 狡猾/a 的/ude1 关谷君/nr 却/d 戛然而止/vl 。/w 
虽然/c 关谷/nr 并未/d 剧透/nz ，/w 但是/c 接下来/vl 的/ude1 镜头/n 却/d 暴露/v 了/ule 第四季/mq 不少/m 新/a 内容/n ，/w 其中/rz 有一个/mq [一闪/vi 而/cc 过/uguo]/nz 的/ude1 镜头/n 中/f 出现/v 了/ule 曾小贤/nr 被/pbei 一/m 神秘/a 女/b 强吻/nz 的/ude1 画面/n ，/w 但/c 由于/p 画面/n 闪过/v 极快/d 且/c 只/d 出现/v 神秘/a 女/b 的/ude1 背面/f ，/w 因此/c 有人/r 猜测/v “/w 肇事者/n ”/w 是/vshi 胡一菲/nr ，/w 更多/ad 人/n 则/d 猜测/v 是/vshi 诺澜/nr 。/w 
除了/p 少量/m 的/ude1 剧透/nz 画面/n 外/f ，/w 此/rzs 版/n 片头曲/nz 中/f 还/d 曝光/vi 了/ule 大量/m 特效/b 镜头/n ，/w 其中/rz 包括/v 重现/vn 《/w [星球/n 大战/n]/nz 》/w 、/w 《/w 壮志凌云/nz 》/w 等/udeng 电影/n 中/f 的/ude1 经典/n 场景/n 、/w 高楼/n 跳跃/v 场景/n ，/w 甚至/d 还有/v 人手/n 入/v 人心/n 的/ude1 科幻/b 画面/n ，/w 令人/v 耳目一新/n 。/w 据悉/v ，/w 本季/nz 的/ude1 拍摄/vn 成本/n 大大/d 提高/v ，/w 而/cc 大部分/n 增加/v 的/ude1 资金/n 都/d 用/p 在/p 了/ule 特效/b 镜头/n 的/ude1 制作/vn 上/f 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 虽然/c 已经/d 拍/v 到/v 第四季/mq 了/ule ，/w 但是/c 每/rz 季/ng 的/ude1 片头曲/nz 所/usuo 用/p 的/ude1 主角/nnt 剪影/n 都/d 几乎/d 不变/nz ，/w 为/p 的/ude1 就是/v 让/v 陪伴/vn 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w [一路/mq 走/v 来/vf]/nz 的/ude1 粉丝/nf 们/k 一直/d 能/v 看到/v 最初/d 熟悉/v 的/ude1 那/rzv 几个/mq 身影/n 。/w 在/p 片头曲/nz 的/ude1 结尾/n 处/n ，/w 一群/mq 卡通/n 造型/n 也/d 惊喜/a 亮相/vi ，/w 几位/n 主角/nnt 的/ude1 特点/n 瞬间/n 被/pbei 神/n 还原/vi ，/w 萌/vg 翻/v 观众/n 。/w 
明星/nnd 
胡歌/nr 、/w 周杰伦/nr 来/vf 客串/v 
在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 中/f ，/w 除了/p 搞笑/vi 的/ude1 台词/n ，/w 还有/v 一大/n 亮点/n 就是/v 邀请/vn 到/v 了/ule 不少/m 明星/nnd 友情/n 客串/v 。/w 短短/z [几十/m 秒/qt]/mq 片花/nz 中/f ，/w 就/d 出现/v 了/ule 何炅/nr 、/w 杜海涛/nr 、/w 胡歌/nr 的/ude1 身影/n 。/w 
小眼睛/nz 的/ude1 曾小贤/nr 一直/d 号称/v 自己/rr 是/vshi 林丹/nr 和/cc 周杰伦/nr 的/ude1 综合体/nz ，/w 据/p 了解/v ，/w 在/p 《/w 爱/v 4/m 》/w 中/f ，/w 林丹/nr 和/cc 周杰伦/nr 也/d 将/d 分别/d 亮相/vi 。/w 周杰伦/nr 客串/v 的/ude1 是/vshi 酒吧/nis 的/ude1 酒保/nz ，/w 而且/c 还/d 对/p 胡一菲/nr 展开/v 了/ule 追求/v ，/w 成为/v 曾小贤/nr 的/ude1 情敌/n ；/w 大美女/nz 林志玲/nr 成/v 了/ule 曾小贤/nr 的/ude1 粉丝/nf ；/w 而/cc “/w [快乐/a 家族/n]/nz ”/w 的/ude1 大哥/n 何炅/nr 将/d 扮演/v 煤老板/nz ，/w 入/v 驻/v [爱情/n 公寓/n]/nz ；/w 谢娜/nr 将/d 扮演/v 名叫/v “/w 琳琳/nz ”/w 的/ude1 女子/n ，/w 以/p 张伟/nr 结婚/vi 对象/n 身份/n 登场/vi ；/w 杜海涛/nr 则/d 扮演/v 一个/mq 吃货/nz ，/w 以/p 曾小贤/nr 的/ude1 同事/n 身份/n 亮相/vi ；/w 另外/c 吴昕/nr 也/d 在/p 剧中/n 有/vyou 部分/n 戏/n 份/q 。/w 尤其/d 是/vshi 胡歌/nr ，/w 剧组/nis 为/p 他/rr 量身/d 打造/v 了/ule “/w 胡小贱/nr ”/w 一角/n 。/w 此前/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 导演/nnt 韦正在/nr 微博/n 上/f 放出/v 一张/mq 胡歌/nr 的/ude1 剧照/n ，/w 并且/c 透露/v ，/w “/w 胡歌/nr 是/vshi 在/p 圣诞/t 前夕/f ，/w 被/pbei 唐悠悠/nr 从/p 袜子/n 里面/f 变/v 出来/vf 的/ude1 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w 胡歌/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 胡小贱/nr ”/w 不/d 只是/d 关谷/nr 的/ude1 小/a 师弟/n ，/w 而且/c 还/d 将/d 对/p 美/b 嘉/b 展开/v 热烈/a 的/ude1 追求/vn 。/w 胡歌/nr 本人/rr 也/d 在/p 微博/n 上/f 打趣/vi 道/qv ：/w “/w 献出/vf 了/ule 荧幕/n 初/f 贱/a ，/w 那/rzv 话/n 怎么/ryv 说来/v 着/uzhe ，/w [人生/n 若/c 只/d 如/v 初/f 贱/a]/nz 。/w ”/w 
导演/nnt 韦正/nr 表示/v ，/w [4/m 季/ng]/mq [88/m 集/q]/mq 的/ude1 长度/n 并/cc 不算/v 长/a ，/w 似乎/d 暗示/v 还/d 会/v 将/d 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w [进行/vn 到底/d]/nz 。/w 
编剧/nnt 
这/rzv 一季/mq 
据说/v 最/d 煽情/v 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 从/p [第一/m 部/q]/mq 到/v [第四/m 部/q]/mq ，/w 已经/d 过去/vf 了/ule 5年/t 。/w 在/p 戏/n 外/f ，/w 饰演/v 曾小贤/nr 的/ude1 男一号/nnt 陈赫/nr 都/d 结婚/vi 了/ule ，/w 而/cc 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 中/f ，/w 戏/n 里/f 的/ude1 曾小贤/nr 也/d 要/v 向/p 胡一菲/nr (/w 娄艺潇/nr 饰/v )/w 表白/v 了/ule 。/w 片花/nz 显示/v ，/w 胡一菲/nr 愤怒/a 地/ude2 骂/v 曾小贤/nr ：/w “/w 你/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 屎/n 吗/y ？/w ”/w 曾小贤/nr 脱口而出/vl ：/w “/w 我/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 你/rr ！/w ”/w 
相比之下/vl ，/w 编剧/nnt 汪远/nr 给/p 关谷/nr (/w 王传君/nr 饰/v )/w 和/cc 悠悠/z (/w 邓家佳/nr 饰/v )/w 设定/v 的/ude1 剧情/n 就/d 没/d 那么/c 顺利/ad ，/w 虽然/c 他们/rr 已经/d 到/v 了/ule [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 的/ude1 地步/n ，/w 但/c 两人/mq 在/p [第四/m 部/q]/mq 中/f 再遇/nz 波澜/n ：/w 悠悠/z 和/cc 关谷/nr 去/vf 申领/v 结婚证/n 时/ng ，/w 却/d 意外/a 发现/v 关谷/nr 在/p 日本/ns 的/ude1 户籍/n 资料/n 显示/v 为/p “/w 已婚/vi ”/w 。/w 原来/d 在/p 关谷/nr 18岁时/t ，/w 父亲/n 已/d 为/p 他/rr 和/cc 好友/n 的/ude1 女儿/n 办理/v 了/ule 结婚/vi 手续/n …/w …/w 喜欢/vi 他们/rr 的/ude1 粉丝/nf 显然/ad 又/d 要/v 着急/a 一把/mq 了/ule 。/w 与/cc 之/uzhi 相/d 对应/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 现场/s ，/w 当/p 被/pbei 问及/v 拍/v 完/vn 戏/n 有/vyou 没有/v 对/p 生活/vn 造成/v 什么/ry 困扰/v 时/ng ，/w 王传君/nr 就/d 笑/v 称/vn ，/w “/w 好/a 多/a 粉丝/nf 劝/v 我/rr 回/v 家乡/n 日本/ns 去/vf ，/w 他们/rr 真/a 把/pba 我/rr 当日/t 本人/rr 了/ule (/w 笑/v )/w 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 可以/v 厚颜无耻/nz 地/ude2 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 最/d 好看/a 的/ude1 一部/mq 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 。/w ”/w 编剧/nnt 汪远/nr 表示/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 也/d 是/vshi 最/d 煽情/v 的/ude1 一季/mq ，/w 但/c 这/rzv 并不/d 意味着/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 不/d 好笑/a 。/w 汪远/nr 说/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 从/p 开拍/v 之/uzhi 初/f 就/d 想/v 做/v 真/a 喜剧/n ，/w “/w 我们/rr 希望/v 观众/n 是/vshi 真正/d 投入/v 剧情/n 后/f [发自/v 内心/n]/nz 地/ude2 笑/v ，/w 被/pbei 剧情/n 感动/v 。/w ”/w 他/rr 还/d 特别/d 表示/v ，/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 煽情/v 的/ude1 都/d 在/p 前半部/n 分/qt ，/w 所以/c 大家/rr 可以/v 放心/vn ，/w 煽情/v 的/ude1 戏/n 份/q 不是/c 因为/c 离别/v 。/w ”/w 
