距/p 2014年/t 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 播出/v 的/ude1 日子/n 仅有/nz 不到/v 半个月/mq 的/ude1 时间/n 了/ule ，/w 1月16日/t ，/w 中国网/nz 记者/nnt 发现/v 部分/n [春晚/n 节目单/n]/nz 已经/d 在/p 网上/s 曝光/vi 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 张明敏/nr 时隔/v 30年/t 将/d 再登/nz 春晚/n ，/w 而/cc 演唱/v 歌曲/n 将/d 由/p 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 变为/v 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 
近年来/dl ，/w 春晚/n 的/ude1 许多/mq 节目/n 都/d 是/vshi 在/p “/w 炒冷饭/vl ”/w ，/w 被/pbei 观众/n 指责/v “/w 缺乏/v 诚意/n ”/w 。/w 空洞/a 、/w 煽情/v 的/ude1 主持词/nz ，/w 高唱/v 的/ude1 赞歌/n 颂歌/n 被/pbei 人/n 指责/v “/w 高傲/a 而/cc 缺乏/v 贴近/v 感/vg ”/w 。/w 与/cc 现实/n 脱节/vi 、/w 不可/v 乐/a 的/ude1 [相声/n 小品/n]/nz 更是/d 观众/n 的/ude1 头号/b “/w 炮轰/v 对象/n ”/w ，/w 从/p 网络/n 上/f [随手/d 拈来/nz]/nz 的/ude1 段子/n 也/d 很难/d 再/d 逗乐/vi 观众/n 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n ，/w 冯小刚/nr 接过/v 总/b 导演/nnt 的/ude1 接力棒/n ，/w 让/v 冯导成/nr 了/ule 老百姓/n 新的/a 期待/v ，/w 而/cc 冯导/nr 上任/vi 之/uzhi 初/f 就/d 给/p 2014年/t 春晚/n 定/v 了/ule 调/v ，/w 提出/v [八字/n 方针/n]/nz ：/w 真诚/a 、/w 温暖/an 、/w 振奋/v 、/w 好玩/a 。/w 传闻/n 中/f 说/v ，/w 冯小刚/nr 出任/v 春晚/n 总/b 导演/nnt 乃/v 高层/n 点将/vi ，/w 希望/v 一/m 改/v 春晚/n [三/m 十年/mq]/mq 的/ude1 顽疾/n 。/w 
经过/p 将近/d 半年/mq 时间/n 的/ude1 润色/vn ，/w 传闻/n 丰满/a 了/ule 许多/mq 。/w 
[三/m 十年/mq]/mq 之/uzhi 再/d 回首/vi 
张明敏/nr 重/a 登/v 春晚/n 唱响/v 《/w 中国/ns 梦/n 》/w 
另据/nz 知情人/n 报道/v ，/w 本届/r 春晚/n 的/ude1 参演/vn 歌手/nnt 中/f 有/vyou 一个人/mq 的/ude1 名字/n 的/ude1 出现/vn 也/d 令人/v 非常/d 震撼/v —/w —/w 梁家辉/nr 。/w 据/p 报道/v ，/w 梁家辉/nr 将/d 与/cc 一位/mq 女歌手/nnd 一起/s 演唱/v 名为/v 《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 的/ude1 新歌/n 。/w 梁家辉/nr 在/p 经典/n 喜剧片/n 《/w [东/f 成/v 西/f 就/d]/nz 》/w 中/f 的/ude1 搞笑/vi 唱段/n 至今/d 观众/n 影迷/n 们/k 记忆犹新/vl ，/w 可是/c 他/rr 在/p 人们/n 心中/s 的/ude1 印象/n 并/cc 不是/c 一个/mq 擅长/v 歌舞/n 的/ude1 人/n ，/w 此番/nz 影帝/n 在/p 春晚/n 如此/rzv 正式/ad 的/ude1 舞台/n 首/q 度/qv 开/v 嗓/ng ，/w 非常/d 让/v 人/n 期待/v ！/w 但/c 歌唱/vi 功底/n 羸弱/z 的/ude1 梁/n 先生/n 能否/v 在/p 之后/f 的/ude1 历次/b 彩排/v 中/f 过关/vi ，/w 最终/d 登上/v 大年三十/t 的/ude1 春晚/n 舞台/n ，/w 也/d 令人/v 拭目以待/vl 。/w 
摇滚/n 教父/n 之/uzhi 春晚/n 
崔健/nr 献/v 唱/v [经典/n 名曲/n]/nz 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 
提到/v 中国/ns 的/ude1 摇滚/n 教父/n 崔健/nr ，/w 似乎/d 是/vshi 一个/mq 和/cc 央视/j 春晚/n 没有/v 可能/v 产生/vn 联想/vi 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 此前/t 和/cc 央视/j 关系/n 一向/d 不/d 和/cc ，/w 崔健/nr 曾经/d 还有/v 过/uguo 批评/v 春晚/n 的/ude1 言论/n ，/w 直到/v 去年/t 他/rr 才/d 首次/m 参与/v 央视/j 节目/n 的/ude1 录制/vn 。/w 
据悉/v ，/w 今年/t 春晚/n 较/d 往/p 年/qt 最大/gm 的/ude1 不同/a 就是/v 增加/vn 了/ule 摇滚/n 元素/n ，/w 其中/rz 摇滚/n 教父/n 崔健/nr 早已/d 接到/v 春晚/n 剧组/nis 的/ude1 邀约/v ，/w 并/cc 正在/d 秘密/n 排练/v 中/f ，/w 若/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 他/rr 将/d 首次/m 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 崔健/nr 将/d 登场/vi 演唱/v 他/rr 的/ude1 [经典/n 名曲/n]/nz 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ，/w 倡导/v 真唱/nz 运动/vn 的/ude1 崔健/nr 不/d 排除/v 会/v 带领/vn 自己/rr 的/ude1 乐队/nis 共同/d 登台/vi 。/w 而/cc 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 在/p 同/p 他/rr 一个/mq 演唱/v 单元/n 的/ude1 《/w 甜蜜蜜/z 》/w 、/w 《/w [青春/n 舞曲/n]/nz 》/w [两/q 首/q]/mq 歌/n 也/d 被/pbei 改编/v 成/v 摇滚/n 曲风/nz 。/w 
春晚/n 冯家班/nr 
孙楠/nr 、/w 姚贝娜/nr 、/w 张靓颖/nr 、/w 黄绮珊/nr 、/w 王铮亮/nr 统统/d 上/f 春晚/n 
今年/t 春晚/n 与/cc 以往/t 历届/b 春晚/n 最大/gm 的/ude1 不同/a 就是/v 启用/vn 了/ule 非/b 体制/n 内/f 导演/nnt 冯小刚/nr 。/w 其中/rz 利害/n 在/p 歌舞/n 类/q 节目/n 的/ude1 演员/nnt 名单/n 上/f 便/d 能/v 一/m 显/v 端倪/n ，/w 如/v 孙楠/nr 、/w 姚贝娜/nr 、/w 张靓颖/nr 、/w 黄绮珊/nr 、/w 王铮亮/nr 这些/rz 与/cc 冯/nz 大导演/nz 有着/v 千丝万缕/bl 联系/v 的/ude1 歌手/nnt 今年/t 统统/d 有可能/nz 上/f 春晚/n 。/w 
孙楠/nr 曾经/d 为/p 冯小刚/nr 的/ude1 《/w 不见/v 不/d 散/v 》/w 演唱/v 同名/vn 歌曲/n ，/w 据悉/v ，/w 今年/t 他/rr 将/d 在/p [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 表演/vn 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 片段/n 后/f 献/v 唱/v 《/w [万泉河/ns 水/n 清/tg 又/d 清/tg]/nz 》/w 。/w 曾经/d 为/p 《/w 夜宴/n 》/w 演唱/v 主题曲/n 《/w 我/rr 用/p 所有/b 报答/v 爱/vn 》/w 的/ude1 张靓颖/nr 也/d 是/vshi 深得/v 冯导/nr 喜爱/v ，/w 据知/nz 情人/n 介绍/v ，/w 今年/t 春晚/n 张靓颖/nr [很/d 有可能/nz]/nz 和/cc 李玟/nr 、/w 沙宝亮/nr 一道/d 共同/d 演唱/v 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w ，/w 也/d 有可能/nz 和/cc 其他/rzv 歌手/nnt 合唱/vn 。/w 为/p 《/w 私人/n 订制/v 》/w 演唱/v 主题曲/n 《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 的/ude1 王铮亮/nr ，/w 则/d 已经/d 被/pbei 确定/v 将/d 携/v 这/rzv 首/q 歌/n 登上/v 2014马年/t 央视/j 春晚/n 舞台/n 。/w 
因为/c 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 大红/b 并/cc 签约/vi 华谊/nz 的/ude1 歌手/nnt 黄绮珊/nr ，/w 据/p 了解/v 近期/t 与/cc 冯小刚/nr 频繁/a 接触/v ，/w 她/rr [很/d 有可能/nz]/nz 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 进行/vn 独唱/vn 表演/vn ，/w 而/cc 华谊/nz 另外/c 一位/mq 艺人/nnt 姚贝娜/nr 15日/t 也/d 现身/v 春晚/n 彩排/v 现场/s 。/w 至于/p 这/rzv [二/m 位/q]/mq 将/d 演唱/v 什么/ry 歌曲/n 目前/t 还/d 不得而知/vl 。/w 
除却/v 冯家班/nr 人马/n ，/w 央视/j 自己/rr 培养/v 出来/vf 的/ude1 艺人/nnt 也/d 将/d 在/p 本届/r 春晚/n 舞台/n 上/f 一/m 展/vg 歌喉/n 。/w 据知/nz 情人/n 报道/v ，/w 火风/nz 之/uzhi 子/ng 霍尊/nr 因/p 参加/v 央视/j [三/m 套/q]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 也/d 积累/v 了/ule 很高/d 的/ude1 人气/n ，/w 他/rr 将/d 会/v 演唱/vn 在/p 《/w 好/a 歌曲/n 》/w 舞台/n 上演/v 唱过/v 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 卷珠帘/nz 》/w 。/w 凭/p 《/w [星光/n 大道/ns]/nz 》/w 走红/vi 的/ude1 阿宝/nz 、/w 王二妮/nr 将/d 会/v 演唱/vn 《/w 张灯结彩/vl 》/w 。/w 
