宝鸡市/ns 领导/n 慰问/v 全国/n 劳模/nnt 赵二宝/nr 并/cc 向/p [国网/nz 宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 全体/n 职工/nnt 致/v 以/p 新春/t 祝福/vn 
宝鸡市/ns 领导/n 慰问/v 全国/n 劳模/nnt 赵二宝/nr 并/cc 向/p [国网/nz 宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 全体/n 职工/nnt 致/v 以/p 新春/t 祝福/vn 
1月16日/t ，/w 在/p 2014年/t 新春佳节/nz 即将/d 到来之际/n ，/w [宝鸡市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt 袁军晓/nr 来到/v 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt ，/w 亲切/a 慰问/v 了/ule 全国/n 劳模/nnt 、/w 宝鸡市/ns 劳模/nnt 赵二宝/nr ，/w 代表/nnt 市政府/n 对/p 赵二宝/nr [几十年/mq 如/v 一日/t]/nz 坚守/v 电力/n 抢修/v 一线/n ，/w 为/p 千家万户/n 送去/vf 光明/ntc 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz ，/w 并/cc 向/p [国网/nz 宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 全体/n 职工/nnt 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 
来到/v 该/rz 公司/nis ，/w 袁军晓/nr 副市长/nnt 与/cc 赵二宝/nr 亲切/a 握手/vi 、/w 热情/an 交谈/vi ，/w 并/cc 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 。/w 在/p 详细/a 了解/v 赵二宝/nr 的/ude1 工作/vn 、/w 学习/v 、/w 生活/vn 等/udeng 情况/n 后/f ，/w 袁军晓/nr 副市长/nnt 说/v ，/w 赵二宝/nr 和/cc “/w [一/d 保/v]/mq [客户/n 满意/v]/nz 、/w [二/m 保/v]/mq 政府/nis 放心/v ”/w 的/ude1 [服务/vn 品牌/n]/nz 是/vshi 宝鸡市/ns 的/ude1 金字招牌/n ，/w 是/vshi [服务/vn 行业/n]/nz 的/ude1 楷模/n ，/w 希望/v 赵二宝/nr 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f 继续/v 发扬/vn [劳模/nnt 精神/n]/nz ，/w 做好/v “/w 传/v 、/w 帮/v 、/w 带/v ”/w ，/w 为/p [国网/nz 宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 培养/v 更多/ad 的/ude1 供电/vn 服务/v 明星/nnd 。/w 同时/c 也/d 希望/v 该/rz 公司/nis 进一步/d 弘扬/v “/w [二/m 保/v]/mq ”/w 精神/n ，/w 深化/v “/w [二/m 保/v]/mq ”/w 服务/vn ，/w 为/p 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 更加/d 优质/b 、/w 方便/a 的/ude1 供电/vn 服务/vn 。/w 
慰问/v 期间/f ，/w 袁军晓/nr 副市长/nnt 还/d 地/ude2 参观/v 了/ule “/w 二宝/nz 劳模/nnt 工作室/nis ”/w ，/w 对/p “/w 二宝/nz 劳模/nnt 工作室/nis ”/w 在/p [业务/n 培训/vn]/nz 、/w [技术/n 创新/vi]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 工作/vn 成绩/n 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v 和/cc 赞誉/vn 。/w （/w 宋诗睿/nr 朱继周/nr 赵漾杜/nr 妍/nz ）/w 
