[8/m 位/q]/mq [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 老太/n 在/p 表演/vn 
“/w 鸡/n 娃子/n 叫/vi ，/w 狗娃/nz 子/ng 咬/vi ，/w 老婆/n 我/rr 今天/t 起/vf 得/ude3 早/a 。/w [三/m 步/qv]/mq 当作/v 两步走/j ，/w 广场/n 来/vf 练/v 哪/ry 健身操/n ！/w 哎/e ？/w 咋/ryv 都/d 没/d 到/v 哩/y ！/w 姐妹们/nz ，/w 快/a 来呀/v ！/w ”/w 近日/t ，/w 北京/ns 2014年/t 全国/n [乡村/n 春晚/n]/nz 录制/v 现场/s 气氛/n 热烈/a ，/w 反映/v 商南县/ns [城镇化/vn 建设/vn]/nz 给/p 农民/nnt 生活/vn 带来/v 喜人/a 变化/vn 的/ude1 表演/vn 类/q 作品/n —/w —/w 《/w [八/m 个/q]/mq 摇/v 婆/ng 逛/v 商南/nr 》/w 以/p 诙谐/a 幽默/a 、/w 轻松/a 欢快/a 的/ude1 [艺术/n 表演/vn]/nz 形式/n 和/cc 精彩/a 独特/a 的/ude1 [表现/v 手法/n]/nz 赢得/v 了/ule 全场/n 观众/n 和/cc 嘉宾/n 的/ude1 阵阵/q 喝彩/vi 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 为/p 丰富/a [农村/n 基层/n]/nz [文化/n 生活/vn]/nz ，/w 搭建/v 乡村/n 文艺/n 更/d 广阔/a 的/ude1 展示/vn [交流/vn 平台/n]/nz ，/w 用/p 节俭/a 的/ude1 方式/n 营造/v 良好/a 的/ude1 春节/t 氛围/n ，/w [中国/ns 大众/ntc 音乐/n 协会/nis]/nt 、/w 农业部/nt 等/udeng 单位/n 联合/vd 举办/v 2014/m “/w 梦想/n 中国/ns  [美丽/a 乡村/n]/ns ”/w 全国/n 乡村/n [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz ，/w 而/cc [商南县/ns 文化馆/nis]/nt 用/p 半年/mq 时间/n 创作/vn 、/w 自编/v 、/w 自导/nz 、/w 自/p 演/v 的/ude1 《/w [八/m 个/q]/mq 摇/v 婆/ng 逛/v 商南/nr 》/w ，/w 以/p 富有/v 浓浓的/z 乡村/n 气息/n 、/w 鲜明/a 的/ude1 地域/n 特色/n 和/cc 深厚/a 的/ude1 历史/n 底蕴/n ，/w 成为/v 全国/n [乡村/n 春晚/n]/nz 演出/v 节目/n 。/w [商南县/ns 文化馆/nis]/nt 周密/a 组织/n ，/w 认真/ad 准备/v ，/w 精心/ad 排练/v ，/w 于/p 1月10日/t 带领/v [8/m 名/q]/mq 农民/nnt 演员/nnt 来到/v 北京/ns 全国/n [乡村/n 春晚/n]/nz 彩排/v 现场/s ，/w 于/p 11日/t 晚/tg 参加/v 了/ule 晚会/n 的/ude1 演出/vn 录制/v 。/w 
据悉/v ，/w 2012年/t 商南县/ns 被/pbei [国家/n 文化部/nto]/nt 命名/v 为/p “/w [中国/ns 民间/n 文化/n]/nz 艺术/n 之/uzhi 乡/n ”/w 称号/n ，/w 《/w [八/m 个/q]/mq 摇/v 婆/ng 逛/v 商南/nr 》/w 以/p 地方/n 农民/nnt 特色/n 方言/n 的/ude1 演唱/vn ，/w 表现/v 出/vf 商南/nr 农民/nnt [文化/n 生活/vn]/nz 可喜/a 的/ude1 变化/vn 。/w 演员/nnt 由/p [平均/a 年龄/n]/nz [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 农民/nnt 组成/v 。/w 该/rz 作品/n 是/vshi 草根/n [大众/ntc 文化/n]/nz 的/ude1 体现/vn ，/w 由/p [商南县/ns 文化馆/nis]/nt [文艺/n 创作/vn]/nz 室/n 集体/n 创作/vn ，/w 作品/n 在/p 2013年/t 商南县/ns 首届/b 群众/n 文艺/n 大赛/vn 中/f 获得/v 剧本/n 二等奖/n ，/w 在/p 2013年/t 商南县/ns 元旦/t [文艺/n 晚会/n]/nz 上/f 演出/vn 受到/v 观众/n 好评/n 。/w 
晚会/n 还/d 现场/s 揭晓/vi 了/ule 2013/m 中国/ns 村/n 歌/n 十大/mq 金曲/nz 和/cc 十佳/n 村/n 歌/n 。/w 商南县/ns 选送/v 的/ude1 节目/n 荣获/v 集体/n 最佳/z 节目/n 奖/n ，/w 王玉华/nr 等/udeng 8/m 名演员/n 荣获/v 最佳/z 演员/nnt 奖/n ，/w 央视/j 、/w 中国/ns [农林/n 卫视/n]/nz 将/d 在/p 大年初二/t 首播/v 全国/n [乡村/n 春晚/n]/nz ，/w 全国/n 乡风/nz 文明/n 网/n 也/d 将/d 展示/v 演出/vn 视频/n 。/w 
