本文/r 导读/vn ：/w 王力宏/nr 一直/d 表现/v 的/ude1 很/d 友好/a ，/w 似乎/d 是/vshi 故意/d 帮/v 老婆/n 挡驾/vi ，/w 吸引/v 大部分/n 媒体/n 离开/v 。/w 随后/d 李靓蕾/nr 与/cc 一部分/m [工作/vn 人员/n]/nnt 现身/v ，/w 依然/d 有/vyou 小/a 部分/n 媒体/n 堵截/vn ，/w 一行人/mq 寸步难行/vl 。/w 
王力宏/nr 抵/v 沪/b 爱妻/n 险被/nz 挤/v 丢/v （/w 图片/n 来源于/v 网络/n ）/w （/w [1/m ／/w 6/m 张/q]/mq ）/w 
1月16日/t ，/w 上海/ns ，/w 王力宏/nr 与/cc 老婆/n 抵达/v 上海/ns ，/w 分开/vi 现身/v 逃离/v 机场/nis 。/w 王力宏/nr 戴/v 黑超/nz 穿/v 白衣/n 率先/d 走出/v 机场/nis ，/w 吸引/v 大批/m 媒体/n 和/cc 粉丝/nf 围堵/vn ，/w 不过/c 王力宏/nr 一直/d 表现/v 的/ude1 很/d 友好/a ，/w 似乎/d 是/vshi 故意/d 帮/v 老婆/n 挡驾/vi ，/w 吸引/v 大部分/n 媒体/n 离开/v 。/w 随后/d 李靓蕾/nr 与/cc 一部分/m [工作/vn 人员/n]/nnt 现身/v ，/w 依然/d 有/vyou 小/a 部分/n 媒体/n 堵截/vn ，/w 一行人/mq 寸步难行/vl 。/w 
