1月17日/t ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 进入/v [第五/m 个/q]/mq 比赛/vn 日/b ，/w 在/p 女单/n [第三/m 轮/qv]/mq 的/ude1 一场/mq 对阵/vn 中/f ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 李娜/nr 迎战/v 捷克/nsf 好手/n 萨法洛娃/nrf ，/w 结果/n 李娜/nr 苦战/vi [3/m 盘/qv]/mq 以/p 2-1/m 逆转/vi 对手/n ，/w 艰难/a 晋级/vi [16/m 强/a]/mq 。/w 不过/c [幸运/a 女神/n]/nz 没有/v 眷顾/vn 今天/t 出场/vi 的/ude1 [另一/m 位/q]/mq [中国/ns 选手/n]/nz 郑洁/nr ，/w 郑洁/nr 由于/p 中暑/vi ，/w 不敌/v 本土/n 选手/n [德/b 拉奎尔/nz]/nz 。/w 
在/p 17日/t 的/ude1 女单/n [第三/m 轮/qv]/mq 争夺/v 中/f ，/w 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w [两/q 届/q]/mq 澳网/n 亚军/n 、/w [中国/ns 金花/nz]/nz 李娜/nr 在/p [海信/nz 球场/n]/nz 迎来/v 了/ule [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 26/m 位/q]/mq 的/ude1 捷克/nsf 好手/n 萨法洛娃/nrf 。/w 李娜/nr 1-6/m 先/d 失/v 一盘/mq ，/w 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 3-5/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 挽救/v 赛点/nz 以/p 总/b 比分/n 2/m 比/p 1/m 逆转/vi 获胜/vi ，/w 惊险/a 晋级/vi [16/m 强/a]/mq 。/w 
李娜/nr 和/cc 萨法洛娃/nrf 此前/t 共/d 交战/vi [7/m 次/qv]/mq ，/w 李娜/nr 以/p 6/m 胜/v [1/m 负/v]/mq 保持/v 领先/vn ，/w 在/p 双方/n 最近/t 的/ude1 [六/m 次/qv]/mq 交手/vi 中/f 李娜/nr 取得/v 了/ule [六/m 连胜/q]/mq ，/w 占据/v [绝对/d 优势/n]/nz ，/w 因此/c [谁/ry 也/d 没有/v 想到/v]/nz 李娜/nr 今天/t 的/ude1 比赛/vn 会/v 打的/v 如此/rzv 艰苦/a 和/cc 惊险/a 。/w 
李娜/nr 在/p 赛/vn 后/f 的/ude1 记者/nnt 会上/n 说/v ，/w 今天三/t 盘/qv 比赛/vn 逆转/vi 取胜/vi ，/w 既是/c 因为/c 对方/n 今天/t 发挥/v 出色/a ，/w 也/d 由于/p 墨尔本/nsf 今天/t [44/m 度/qv]/mq 的/ude1 高温/n 影响/vn 了/ule 自己/rr 的/ude1 状态/n 。/w “/w 今天/t 的/ude1 对手/n 和/cc 前/f 两场/mq 不同/a ，/w 萨法洛娃/nrf 是/vshi 左撇子/n ，/w 发球/vi 也/d 有/vyou 特色/n 。/w 每一次/d 我/rr 和/cc 她/rr 交手/vi ，/w 比赛/vn 总是/d 打的/v 很/d 艰苦/a 。/w 她/rr 的/ude1 击球/vn 技术/n 也/d 很好/ad 。/w 所以/c ，/w 我们/rr 俩/m 今天/t 谁/ry 打的/v 强硬/a 一点/mq ，/w 谁/ry 就/d 会/v 取得/v 胜利/vn 。/w 天气/n 太热/nz 了/ule ，/w 幸亏/d 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 之后/f 我们/rr 有一个/mq 十分钟/mq 的/ude1 休息/vn ，/w 这/rzv 让/v 我/rr 回复/v 了/ule 不少/m 体力/n 。/w 我/rr 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 结束/v 的/ude1 时候/n 真的/d 累极/nz 了/ule 。/w ”/w 
李娜/nr 坦言/v ，/w 今天/t 的/ude1 比赛/vn 是/vshi 前/f [三/m 场/qv]/mq 当中/f 打的/v 最/d 艰苦/a 的/ude1 一场/mq 。/w 李娜/nr 非/b 受/v 迫/vg 失误/vn 增多/v 使得/vi 她/rr 在/p 今天/t 比赛/vn 中/f 的/ude1 大部分/n 时间/n 处于/v 落后/a 。/w 不过/c 李娜/nr 凭借/p 丰富/a 的/ude1 赛场/n 经验/n 和/cc 顽强/a 的/ude1 斗志/n 最终/d 取得/v 了/ule 胜利/vn ，/w 她/rr 说/v ，/w 此役/r 让/v 她/rr 的/ude1 自信/a 大增/v 。/w “/w 今天/t 的/ude1 比赛/vn 之后/f ，/w 我/rr 对/p 自己/rr 更/d 有/vyou 信心/n 了/ule ，/w 我/rr 相信/v 我/rr 能/v 在/p 困难/an 的/ude1 情况下/nz 战胜/v 强大/a 的/ude1 对手/n 。/w 女子/n 网球/n 优势/n 很/d 疯狂/a ，/w 有时候/d 我/rr 想/v 的/ude1 有点/d 多/a 。/w 所以/c 我/rr 在/p 场上/s 告诉/v 自己/rr ，/w 好/a 吧/y ，/w 什么/ry 都/d 别/d 想/v ，/w 把/pba 注意力/n 放在/v 这场/r 比赛/vn 上/f 。/w ”/w 
李娜/nr 下/f 一轮/mq 的/ude1 对手/n 是/vshi 一向/d 在/p 福地/n [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 有/vyou 出色/a 发挥/v 的/ude1 俄罗斯/nsf 名将/n 、/w 又/d 一位/mq 左手/n 球员/nnt 马卡洛娃/nrf 。/w 在/p 李娜/nr 和/cc 马卡洛娃/nrf 的/ude1 交战/vn 记录/v 里/f ，/w 李娜/nr [四/m 战/vg]/mq 全胜/n 。/w 不过/c 其中/rz 两场/mq 发生/v 在/p 美网/n 公开赛/n ，/w 李娜/nr 都/d 是/vshi 苦战/vi [三/m 盘/qv]/mq 获胜/vi 。/w 李娜/nr 说/v 她/rr 会/v 在/p 明天/t 和/cc 团队/n 好好/d 准备/v 迎接/v [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 的/ude1 挑战/vn 。/w “/w 我/rr 今天/t 的/ude1 对手/n 是/vshi 一个/mq 左撇子/n ，/w 我/rr 已经/d 开始/v 适应/vn 左手/n 的/ude1 发球/vn 。/w 左手/n 运动员/nnt 的/ude1 特点/n 很/d 不同/a 。/w 但是/c ，/w 幸运/a 的/ude1 是/vshi ，/w 今天/t 是/vshi [最后/f 一个/mq]/nz 热天/n ，/w 下一场/n 比赛/vn 我们/rr 能够/v 在/p 凉爽/a 的/ude1 天气/n 进行/vn ，/w 我会/r 在/p 场上/s 有/vyou 更好/d 的/ude1 发挥/vn 。/w ”/w 
[幸运/a 女神/n]/nz 今天/t 没有/v 降临/vn 在/p [另一/m 位/q]/mq [中国/ns 金花/nz]/nz 郑洁/nr 的/ude1 身上/s 。/w 郑洁/nr 今天/t 迎战/v 本土/n 球员/nnt [德/b 拉奎尔/nz]/nz ，/w 整/v 场/qv 比赛/v 郑洁/nr 受/v 高温/n 炎热/a 天气/n 的/ude1 影响/vn ，/w 赛/vn 中/f 一度/d 出现/v 中暑/vi 症状/n ，/w 最终/d 败/vi 于/p 对手/n 拍/v 下/f ，/w 无缘/vi 澳网/n [16/m 强/a]/mq 。/w 
[德/b 拉奎尔/nz]/nz 在/p [澳大利亚/nsf 军团/nis]/nt 当中/f 并/cc 不起眼/a ，/w 郑洁/nr 晋级/vi 的/ude1 希望/vn 原本/d 很大/d 。/w 输掉/nz 了/ule 比赛/vn ，/w 郑洁/nr 说/v ，/w 她/rr 很/d 遗憾/a 。/w 但是/c [40/m 几度/mq]/mq 的/ude1 高温/n 挑战/vn 选手/n 的/ude1 体能/n 极限/n ，/w 郑洁/nr 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 申请/v 了/ule 医疗/n 暂停/v 。/w “/w 当时/t 我/rr 觉得/v 特别/d 难受/a ，/w 我/rr 的/ude1 大脑/n 已经/d 不/d 工作/vn 了/ule ，/w 看见/v 球/n 打/v 过来/vf ，/w 我/rr 只能/v 把/pba 它/rr 打/v 回去/v ，/w 但是/c 至于/p 落点/nz 我/rr 完全/ad 顾不上/v 了/ule 。/w [第二/m 盘/qv]/mq 我/rr 的/ude1 跑动/vn 很差/d ，/w 我/rr 已经/d 无法/v 跑起来/nz 。/w ”/w 
虽然/c 郑洁/nr 今天/t 输/v 了/ule 比赛/vn ，/w 郑洁/nr 在/p 这次/r 澳网/n 的/ude1 表现/vn 还是/c 带给/v 大家/rr 不/d 小/a 的/ude1 惊喜/a 。/w 首轮/n 击败/v 高/a 排位/n 种子/n 文奇/nrf ，/w [第二/m 轮/qv]/mq 又是/c [绝境/n 反击/v]/nz 拿下/v 凯斯/nrf ，/w 不屈/v 的/ude1 精神/n 值得/v 称道/vn 。/w 结束/v 女单/n 的/ude1 征程/n 之后/f ，/w 郑洁/nr 在/p 本届/r 澳网/n 上/f 仍/d 有/vyou [混双/n 比赛/vn]/nz ，/w 她/rr 的/ude1 搭档/n 是/vshi 美国/nsf 选手/n 利普斯基/nrf 。/w （/w 记者/nnt 王潇/nr ）/w 
