“/w 感谢/v 咱/rr 民警/nnt ，/w 帮/v 我/rr 找回/v 牛/n 。/w ”/w 1月15日/t ，/w [南郑县/ns 公安局/nis 碑/n 坝/n 派出所/nis]/nt 门外/s ，/w 60多岁/m 的/ude1 张姓/nz 老人/n 握着/v 民警/nnt 的/ude1 手/n ，/w 不住/d 地/ude2 说/v 着/uzhe 谢谢/v 。/w 
1月8日/t ，/w 南郑县/ns 碑坝镇/ns 先进村/n 村民/n 张某/nz 电话/n 报警/vn 称/v ：/w 家里/s 两头/n 耕牛/n 被盗/v ，/w 价值/n [1/m ./w 4/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 接到/v 警/ng 情/n 后/f ，/w 碑/n 坝/n 派出所/nis 民警/nnt 立即/d 赶赴/v [现场/s 调查/vn]/nz 。/w 
“/w 一边/d 走访/v ，/w 一边/d 与/cc 外省/n 警方/n 联系/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w 民警/nnt 介绍/v ，/w 他们/rr 积极/ad 与/cc 毗邻/vi 的/ude1 [四川省/ns 通江县/ns 诺水河/nz 派出所/nis]/nt 联系/v 通报/vn 案情/n 。/w 经/p 联系/v ，/w 得知/v 近期/t 通江县/ns [诺水河/nz 镇/n]/ns 已/d 连续/a 发生/v 多/a 起/vf 耕牛/n 被盗/v 案件/n ，/w 且/c 作案/vi 手段/n 与/cc 该案/r 相似/a 。/w 
通过/p 两地/n 警方/n 联动/vn ，/w [4/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 在/p 四川省/ns 巴中市/ns 落网/vi ，/w 并/cc 找到/v 了/ule 还/d 没/d 被/pbei 宰杀/v 的/ude1 两头/n 耕牛/n 。/w 10日/t 晚/tg ，/w 碑/n 坝/n 派出所/nis 民警/nnt 连夜/d 租用/v 一辆/mq 农用车/n ，/w 将/d 两头/n 被盗/v 耕牛/n 送/v 回到/v 失主/n 张某/nz 家中/s 。/w (/w 记者/nnt 曾春/nr )/w 
