1月10日/t 刚/d 上班/vi ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 铜川市/ns 印台/n [王益区/ns 供电/vn 分公司/nis]/nt 金锁/nz 供电所/nis 辖区/n 柳树/n 台/q 台/q 区/n 负责人/nnt 向/p 所长/nnt 汇报/vn ：/w “/w 村民/n 牒/n 生/v 华/b 老人/n 病重/n ，/w 唯一/b 的/ude1 心愿/n 是/vshi 能/v 住进/vf 新房/n 过/uguo 个/q 年/qt ，/w 可/v 新房/n 没有/v 电/n ，/w 我们/rr 赶快/d 帮/v 着/uzhe 解决/v 下/f 吧/y !/w ”/w 
原来/d ，/w 牒/n 生/v 华/b 老人/n 为了/p 搬出/vf 小/a 山沟/n ，/w 2013年/t 用/p 一生/n 的/ude1 积蓄/n 在/p [移民/n 新村/ns]/ns 建/v 了/ule [四/m 间/f]/mq 新房/n ，/w 谁知/v 新房/n 刚/d 盖/v 好/a 自己/rr 就/d 得了/vi 重病/n ，/w 他/rr 自己/rr 最大/gm 的/ude1 心愿/n 就是/v 在/p 新房/n 里/f 能/v 过/uguo 个/q 新年/t ，/w 可是/c ，/w [移民/n 新村/ns]/ns 用电/n 设施/n 正在/d [规划/n 设计/vn]/nz 中/f ，/w 远水解不了近渴/n ，/w 这/rzv 可/v 愁/vn 坏/a 了/ule 一家人/n 。/w 
为了/p 了却/v 牒/n 生/v 华/b 老人/n 心愿/n ，/w 金锁/nz 供电所/nis 所长/nnt 杨涛/nr 急/v 村民/n 所/usuo 急/v ，/w 想/v 村民/n 所/usuo 想/v ，/w [特/ag 事/n 特/ag 办/v]/nz ，/w 减免/v 费用/n ，/w 为/p 重病/n 老人/n 解决/v 用电/n 问题/n ，/w [马上/d 就/d 办/v]/nt 。/w 于是/cc ，/w 第二天/mq ，/w 所/usuo 里/f 便/d 为/p 牒/n 生/v 华/b 老人/n 办理/v 了/ule 用电/n 手续/n ，/w 新/a 架/qv 临时/b 照明/n 线路/n 300余米/m ，/w 安装/v 了/ule 电表/n 、/w 保护器/n 。/w 
当/p 躺在/v 炕上/nz 的/ude1 牒/n 生/v 华/b 老人/n 看到/v 灯/n 亮/vi 的/ude1 那/rzv 一/m 时刻/n ，/w 紧紧/d 地/ude2 拉/v 着/uzhe [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 手/n ，/w 举起/v 左手/n 大拇指/n 一个劲/d 的/ude1 摇/v ，/w 泪光/n 闪动/v 的/ude1 眼中/s 分明/a 流露出/v 了/ule 他/rr 的/ude1 感谢/vn 与/cc 感动/v !/w （/w 宋诗睿/nr 王同利/nr 郝建强/nr 杜妍/nr ）/w 
