李双江/nr 是/vshi 我国/n 杰出/a 的/ude1 [男高音/nnd 歌唱家/nnt]/nnd ，/w 声乐/n 教育家/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 代表作/n 《/w [北京/ns 颂歌/n]/nz 》/w 《/w 我/rr 爱/v 五指山/ns ，/w 我/rr 爱/v 万泉河/ns 》/w 《/w 红星/n 照/v 我/rr 去/vf 战斗/vn 》/w 等/udeng 家喻户晓/vl ，/w 广泛/a 流传/v ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 歌王/n ”/w 。/w 如今年/t 过/uguo 70/m 的/ude1 李双江/nr 声/qv 线/n 依然/d 洪亮/a ，/w 更/d 毫不/d 避讳/v 地/ude2 向/p 媒体/n 透露/v 自己/rr 当年/t 一文不名/bl 之/uzhi 时/ng 的/ude1 草根/n 生涯/n ，/w 用/p 当下/d 时髦/a 的/ude1 话说/vn ，/w 绝对/d 算得/v 上/f 一名/mq 努力/ad 为/p 梦想/n 奋斗/vi 的/ude1 “/w 小/a 屌丝/nz ”/w 。/w 
李双江/nr 祖籍/n 山东/ns 德州/ns ，/w 父母/n 闯关东/vi 去/vf 了/ule 东北/ns ，/w 1939年/t 出生于/v 哈尔滨/ns 。/w 
李双江/nr 自幼/d 喜爱/v 唱歌/vn ，/w 然而/c 少年/n 时期/n 的/ude1 音乐/n 梦想/n 却/d 差点/d 被/pbei 父亲/n 扼杀/v 在/p 摇篮/n 里/f 。/w “/w 你/rr 的/ude1 命/n 是/vshi 我/rr 给/p 的/ude1 ，/w 再/d 敢/v 唱歌/vn 就/d 打断/v 你/rr 的/ude1 腿/n ！/w ”/w 少年/n 时期/n ，/w 一直/d 希望/v 家里/s 能/v 出/vf 一名/mq 医生/nnt 的/ude1 父亲/n 极力/d 反对/v 李双江/nr 学习/v 唱歌/vn ，/w 认为/v 唱曲/nz 儿/ng 是/vshi 下等/b 工作/vn ，/w 搬/v 不/d 上/f 台面/n 。/w 父子俩/nz 为了/p 此事/r 还/d 当真/d 出现/v 过/uguo 争执/vn ，/w 李双江/nr 只能/v 在/p 母亲/n 的/ude1 掩护/vn 下/f 偷偷/d 练/v 歌/n ，/w 一旦/d 被/pbei 父亲/n 发现/v 了/ule 就是/v 一顿/mq 胖/a 揍/v ，/w “/w 把/pba 我/rr 踢到/nz 门板/n 上/f 再/d 弹/v 回来/v ”/w 。/w 进入/v 部队/nis 之后/f ，/w 李双江/nr 依然/d 坚持/v 着/uzhe 最初/d 的/ude1 梦想/n ，/w 从/p 一名/mq 小战士/nz 逐渐/d 成长/vi 为/p 一名/mq 人民/n 歌唱家/nnt 。/w 直到/v 此时/r ，/w 李双江/nr 的/ude1 父亲/n 才/d 意识到/v 时代/n 的/ude1 进步/vn ，/w “/w 连/ulian 唱曲/nz 儿/ng 的/ude1 也/d 能/v 当官/vn 啦/y ！/w ”/w 

