2013年12月18日/t 的/ude1 大雁塔/nz “/w 隐身/v ”/w 于/p 雾霾/nz 中/f 。/w 刘强/nr 摄/vg 
[中国/ns 气象局/nis]/nto 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t 全国/n 平均/a 雾霾/nz 天数/n [29/m ./w 9/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 52年/t 来/vf 之/uzhi 最/d 。/w [西安市/ns 环保局/nis]/nto 不久/d 前/f 发布/v 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 通报/v 显示/vn ，/w 2013年/t 西安/ns 蓝天/n 只有/c [138/m 个/q]/mq （/w 其中/rz 优/ag [9/m 天/qt]/mq ，/w 良/ag [129/m 天/qt]/mq ）/w ，/w 污染/v 天数/n 达/v [227/m 天/qt]/mq 。/w 
今年/t 的/ude1 陕西省/ns 两/m 会上/n ，/w 无论是/c 会/v 里/f 会/v 外/f 雾霾/nz 都/d 是/vshi 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 话题/n 之一/rz ，/w 陕西/ns 传媒/n 网/n “/w 大/a 秦岭/ns ”/w 论坛/n 发起/v 的/ude1 “/w [陕西/ns 两会/n]/nt ，/w 我/rr 来/vf 提问/vn ”/w 2014/m [陕西省/ns 两会/n]/nt “/w 百姓/n 心声/n ”/w 投票/vi 建言/nz 征集/vn 活动/vn 中/f ，/w 雾霾/nz 选项/n 的/ude1 得票/nz 率/v 稳居/v 前列/n 。/w 网友/n “/w 太白山/ns 风/n ”/w 更是/d 直截了当/n 的/ude1 发问/vn ：/w “/w 2014年/t 雾霾/nz 是否/v 会/v 更/d 严重/a ？/w 政府/nis 的/ude1 措施/n 啥/ry 时/ng 能/v 看到/v 成效/n ？/w ”/w 而/cc 会/v 场上/s 关于/p 雾霾/nz 的/ude1 讨论/vn 也/d 相当/d 热烈/a ，/w 代表/nnt 们/k 各抒己见/vl ，/w 畅谈/v 治/v 霾/n 大计/n 。/w （/w 马磊/nr ）/w 
