人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 1月17日/t ，/w TVB/x 为/p 已故/vn 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt 举行/v 追思/vn 会/v ，/w 1月17日/t 在/p 将军澳/nz [邵氏/nr 影城/n]/nz [1/m 号/q]/mq 录像/n 厂/n 举行/v ，/w 时间/n 为/p 上午/t 10时/t 至/p 下午/t 6时/t 。/w 遗孀/n 方逸华/nr 在/p 现场/s 跪拜/v 邵逸夫/nr 。/w 
