李小冉/nr 
谢娜/nr 
赵薇/nr 
李静/nr 
新浪/ntc 娱乐/vn 讯/ng 娱乐圈/nz 的/ude1 女/b 明星/nnd 在/p 做好/v 演戏/vi 、/w 唱歌/vi 、/w 主持/v 等/udeng 本职工作/n 之/uzhi 余/ng ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 热心/a 参与/v [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 利用/v 自身/rr 影响力/n 为/p 社会/n 做出/v 一份/mq 贡献/n ，/w 用/p 爱心/n 为/p 自己/rr 的/ude1 魅力/n 加/v 分/qt 。/w 李小冉/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 赵薇/nr 、/w 李静/nr 等/udeng 演艺圈/n 中/f 不同/a 领域/n 打拼/v 的/ude1 女星/nnd 均/d 用/p 身体力行/vl 传递/v 正能量/nz 。/w 
李小冉/nr 
圈/qv 中/f 的/ude1 [气质/n 美女/n]/nz 李小冉/nr 曾/d 随/p 宝格丽/nz [救助/vn 儿童/n 会/v]/nz 专程/d 前往/v 云南省/ns [墨江/ns 哈尼族/z 自治县/n]/ns ，/w 对/p 当地/s 接受/v 资助/vn 的/ude1 学生/nnt 以及/cc 当地/s 教育/v 设施/n 的/ude1 建设/vn 和/cc 完善/v 情况/n 进行/vn [实地/d 考察/v]/nz ，/w 并/cc 鼓励/v [小/a 朋友们/nz]/nz 好好/d 学习/v 、/w 健康/a 成长/vi 。/w 此外/c ，/w 李小冉/nr 表示/v 最/d 关注/v 的/ude1 公益/n 方向/n 是/vshi [保护/vn 动物/n]/nz ，/w 只要/c 看到/v 小动物/nz 心情/n 就/d 会/v 很好/ad ，/w 希望/v 可以/v 尽/vi 自己/rr 所/usuo 能/v 为/p 它们/rr 做/v 些/q 事情/n 。/w 她/rr 不仅/c 经常/d 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 可爱/a 的/ude1 动物/n 照片/n ，/w 还/d 多次/mq 发声/vn 呼吁/v 关注/vn 动物/n 权益/n ，/w 爱心/n 与/cc 正能量/nz 爆棚/nz 。/w 
谢娜/nr 
去年/t 中秋节/t 期间/f ，/w 谢娜/nr 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 一张/mq 捂/v 嘴/n 照片/n ，/w 发起/v 承诺/vn 拒食/nhd 鱼翅/nf 活动/vn ，/w 表示/v “/w 没有/v 买卖/vn ，/w 就/d 没有/v 杀害/vn ”/w 。/w 这/rzv 一/m 活动/vn 得到/v 了/ule 众多/a 明星/nnd 的/ude1 响应/vn ，/w 短短/z 一个/mq 月/n 内/f ，/w 就/d 有/vyou 近/a [百/m 位/q]/mq 明星/nnd 热情/an 参与/v ，/w 以/p 捂/v 嘴/n 照片/n 的/ude1 形式/n 发布/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 护/v 鲨/ng 宣言/n 。/w 2011年/t [玉树/ns 地震/n]/nz 后/f ，/w 谢娜/nr 为/p 那里/rzs 的/ude1 [1000/m 多个/mq]/mq 孩子们/nz 带/v 去/vf 装/v 着/uzhe 铅笔盒/n 、/w 作业本/n 等/udeng 文具/n 的/ude1 “/w 爱心/n 书包/n ”/w ，/w 并/cc 希望/v 通过/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn 呼吁/v 更多/ad 网友/n 和/cc 粉丝/nf 来/vf 加入/v 公益/n [慈善/a 活动/vn]/nz 。/w 
赵薇/nr 
从/p 1999年/t 开始/v ，/w 还是/c 大学生/nnt 的/ude1 赵薇/nr 就/d 用/p 自己/rr 拍戏/vi 挣来/v 的/ude1 钱/n 资助/v 贫困/a 大学生/nnt 。/w 2008年/t ，/w 她/rr 不仅/c 向/p [汶川/ns 地震/n]/nz 灾区/n 的/ude1 儿童/n 多次/mq 捐赠/v 助学金/n ，/w 更/d 捐赠/v [50/m 万元/q]/mq 修建/v 灾区/n [春蕾/n 小学/nis]/nts ，/w 并/cc 亲自/d 到/v 灾区/n 支援/v 、/w 服务/vn 。/w 同时/c ，/w 赵薇/nr 还/d 选择/v 公益/n 代言/v ，/w 成为/v 多家/mq [公益/n 组织/n]/nz 的/ude1 [形象/n 大使/nnt]/nnt ，/w 从/p 环保/n 到/v 助学/vn 、/w 从/p 关心/v 下一代/n 到/v 关注/vn 残疾人/n 。/w 她/rr 表示/v ，/w 慈善/a 的/ude1 事情/n ，/w 能/v 多/a 做/v 就/d 多/a 做/v ，/w 慈善/a 可以/v 很大/d ，/w 也/d 可以/v 很小/a ，/w 点点滴滴/d ，/w 都/d 可以/v 体现/vn 。/w 
李静/nr 
身为/v 主持人/nnt 、/w 制作人/nnt 的/ude1 李静/nr 致力/v 公益/n [慈善/a 事业/n]/nz 多年/mq ，/w 从/p 担任/v [联合国/nt 儿童/n 基金会/nis]/nt “/w 儿童/n 疫苗/n 普及/v 工程/n ”/w 推广/v 大使/nnt 、/w 爱/v 它/rr 动物/n 保护/v 公益/n 基金会/nis 理事长/nnt 、/w [爱心/n 妈妈/n]/nz 救助/v 汶川/ns 活动/vn 、/w [希望/v 之/uzhi 家/q]/nz [残疾/n 儿童/n]/nz 救助/vn 活动/vn ，/w 到/v 为/p [汶川/ns 地震/n]/nz 灾区/n 孩子/n 寻找/v 救命/vn 的/ude1 [人血/nz 白蛋白/nmc]/nz 、/w 作为/p 发起人/n 连续/a 两年/mq 成功/a 举办/v “/w 一路/mq 有/vyou 你/rr ”/w 大型/b 慈善/a 晚会/n ，/w 李静/nr 发起/v 的/ude1 多项/mq [慈善/a 公益/n 活动/vn]/nz 帮助/v 很多/m [弱势/n 群体/n]/nz 实现/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 梦想/n 。/w 
