原/b 标题/n ：/w 中国/ns 雨/n 人/n 震惊/v 最强/ad 大脑/n 心算/vn 天赋/n 令/v 评委/nnt 泪/n 崩/v 
周玮/nr （/w 右/f ）/w 
[江苏/ns 卫视/n]/nz 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 播出/v 后/f ，/w 各路/r 脑力/n 天才/n 的/ude1 展现/vn 让/v 观众/n 看得/v 过瘾/a 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 提前/vd 看/v 片/q 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 新/a 一期/b 节目/n ，/w “/w 汉字/n 女英雄/nz ”/w 胡小玲/nr 将/d 进行/vn 盲眼/nz [填字/nz 游戏/n]/nz ，/w [9/m 岁/qt]/mq 音乐/n 神童/n 将/d 展示/v 看/v 动作/n 识/v 音乐/n 的/ude1 能力/n ，/w 而/cc “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 将/d 展现/v 常人/n 无法/v 解释/vn 的/ude1 算数/vi 天赋/n ，/w 从小/d 得/ude3 怪病/v 被/pbei 诊断/vn 为/p 中度/b 脑残/nz 的/ude1 他/rr ，/w 将/d 对/p [十/m 多/a 位/q 开/v]/mq 根号/n 运算/vn 进行/vn 直接/ad 心算/vn ，/w 令人/v 震惊/vn 。/w 本期/r 节目/n 今晚/t 播出/v 。/w 
最/d 引人注目/vl 的/ude1 “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr ，/w 在/p 出生/vi 6个月/t 的/ude1 时候/n ，/w 因为/c 惊吓/v 生/vn 了/ule 一场/mq 怪病/v ，/w 后来/t 被/pbei 医院/nis 诊断/vn 为/p “/w 中度/b 脑残/nz ”/w 。/w 从此/d 语言/n 功能/n 关闭/v ，/w 无法/v 与/cc 旁人/rr 正常/a 交流/vn ，/w 只能/v 用/p 一些/mq 简单/a 的/ude1 词语/n 。/w 几乎/d 与世隔绝/vl 的/ude1 他/rr 每天/r 都/d 玩/v 计算器/n ，/w 之后/f 却/d 表现/v 出/vf 惊人/a 的/ude1 [数学/n 天赋/n]/nz 。/w 他/rr 能/v 自己/rr 推导/vn 等差数列/gm ，/w 对/p 自然数/n 的/ude1 高/a 次幂运算/gm 、/w 两位/mq 数/n 、/w 三位数/nz 以及/cc [四/m 位数/n]/mq 之间/f 的/ude1 相乘/v ，/w 高位数/nz 的/ude1 开平方/nz 、/w 开立方/nz 、/w 循环小数/nz 化/v 分数/n 都/d 迅速/ad 给/p 出/vf 准确/a 的/ude1 答案/n 。/w 这样/rzv 的/ude1 经历/n ，/w 让/v 人/n 将/d 周玮/nr 和/cc 著名/a 电影/n 《/w 雨/n 人/n 》/w 关联/vn 起来/vf ，/w 电影/n 中/f 达斯丁·霍夫曼/nrf 饰演/v 的/ude1 “/w 雨/n 人/n ”/w 跟/p 周玮/nr 的/ude1 经历/n 颇为/d 相似/a 。/w 
节目/n 中/f ，/w [上海/ns 交通/n 大学/nis 数学系/nit]/nz 副教授/nnt 徐振礼/nr 将/d 给/p 周玮/nr 出题/vi 测试/vn 。/w 教授/nnt 为/p 周玮/nr 出/vf 了/ule [三/m 道/qv]/mq [十分/d 复杂/a]/nz 的/ude1 计算/vn 题/n ，/w 有/vyou 乘方/n 计算/v ，/w [16/m 位/q]/mq 数字/n 的/ude1 [14/m 次/qv]/mq 开/v 根号/n ，/w 也/d 有/vyou 乘方/n 和/cc 开方/vi 的/ude1 复合/vn 计算/v ，/w 这些/rz 题目/n 的/ude1 难度/n 甚至/d 连/ulian 教授/nnt 都/d 觉得/v 要/v 用笔/d 和/cc 纸/n 推演/v ，/w 但/c 周玮/nr 将/d 只用/v 心算/vn 进行/vn 挑战/vn 。/w 周玮/nr 的/ude1 表现/vn ，/w 让/v 节目/n 评委/nnt 激动/a 得/ude3 泪/n 崩/v 。/w 向来/d 铁面无私/vl 的/ude1 科学/n 评审/vn Dr/x ./w 魏/tg 难/a 掩/v 激动/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 他/rr 是/vshi 真正/d 的/ude1 天才/n ，/w 我/rr 要/v 带/v 他/rr 去/vf 北京/ns 检测/vn ，/w 还/d 周玮/nr 一个/mq 清白/an ！/w ”/w （/w 记者/nnt 莫斯/nrf 其/rz 格/b ）/w 
