种地/vi 效益/n 差/a 土地/n 遭/v 撂荒/vi [升值/vi 潜力/n]/nz 大/a 进城/vi 也/d 不/d 丢/v 
随着/p [城镇化/vn 进程/n]/nz 加快/v ，/w 大量/m 农民/nnt 转/v 户/q 进城/vi 。/w 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 近期/t 走访/v 重庆/ns 开县/ns 、/w 涪陵/ns 等/udeng 地/ude2 [5/m 个/q]/mq 行政村/n 了解到/v ，/w 自/p 2010年/t 以来/f ，/w 已有/v 1200多名/m 农民/nnt 转/v 户/q 。/w 
然而/c ，/w 在/p 对/p 农村/n 承包地/n 的/ude1 处置/vn 上/f ，/w 部分/n 转/v 户/q 农民/nnt 心态/n 矛盾/an ：/w 一方面/c 认为/v 种地/vn 不/d 赚钱/v 、/w 效益/n 差/a ，/w 转/v 户/q 后/f 要么/c 就近/d 种/q 起/vf “/w 懒/a 庄稼/n ”/w ，/w 要么/c 将/d 土地/n 撂荒/vi 或/c 送给/v 别人/rr 种/q ；/w 另一方面/c 又/d 认为/v 土地/n [升值/vi 潜力/n]/nz 大/a ，/w 还有/v “/w 惜/vg 地/ude2 ”/w 情结/n ，/w 转/v 了/ule 户/q 也/d 不愿/nz 将/d [承包/vn 经营权/n]/nz 交还/v 给/p 村/n 集体/n 。/w 
“/w 种地/vi 不/d 赚钱/v 不如/v 不/d 种/q ”/w 
转/v 户/q 农民/nnt 说/v ，/w 现在/t [农业/n 效益/n]/nz 差/a ，/w 收益/n 没有/v 吸引力/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 只/d 种/q “/w 口粮/n 田/n ”/w ，/w 能/v 种/q 多少/ry 算/v 多少/ry ，/w 够/v 自己/rr 吃/v 就/d 行/ng ，/w 管/v 不/d 过来/vf 的/ude1 地/ude2 就/d 只能/v 撂荒/vi 。/w “/w 种地/vi 不/d 赚钱/v ，/w 有时/d 还/d 倒/vi 亏/v ，/w 有的/rz 人/n 把/pba 地/ude2 送给/v 别人/rr 种/q ，/w 甚至/d 不/d 种/q 。/w ”/w 
重庆/ns [开县/ns 临江镇/ns]/nz 青阳村/ns 、/w 涪陵区/ns 珍溪镇/ns 中锋村/ns 、/w 马武镇/ns [石/ng 朝门村/ns]/ns 、/w 丰都县/ns [名山/ns 街道/ns]/ns [古/tg 家/q 店/n 村/n]/ns 、/w 江津区/ns 慈云镇/ns 一水村/ns 等/udeng [5/m 个/q]/mq 行政村/n ，/w 共有/v 农民/nnt 约/d [1/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 承包地/n 面积/n 超过/v [1/m ./w 8/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 自/p 2010年/t 以来/f ，/w 这/rzv [5/m 个/q]/mq 村/n 转/v 户/q 人口/n 已/d 超过/v [1200/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 超过/v 70%/m 的/ude1 农民/nnt 就近/d 就地/d 将/d 户口/n 迁/v 到/v 附近/f 的/ude1 小城镇/ns 。/w 
《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 近期/t 深入/ad 这/rzv [5/m 个/q]/mq 村/n 采访/v 发现/vn ，/w 大部分/n 农民/nnt 是/vshi 就近/d 就地/d 转/v 户/q ，/w 其/rz 承包地/n 仍/d 可/v 就近/d 耕种/v ，/w 但/c [不少/m 人/n]/mq 还是/c 种/q 起/vf 了/ule “/w 懒/a 庄稼/n ”/w 。/w 
涪陵区/ns 珍溪镇/ns 中锋村/ns 村民/n 鞠德泉/nr 2012年/t 转/v 户/q ，/w 地/ude2 虽/c 没/d 丢下/vf ，/w 但/c 种/q 一季/mq 水稻/n 就是/v “/w 播种/vi 一次/mq 、/w 翻耕/nz 一次/mq 、/w 施/v 一次/mq 肥/n 、/w 除/p 一次/mq 草/n ”/w ，/w 一般/ad 不/d 搞/v 田间管理/n ，/w 没有/v 精耕细作/vl 。/w “/w 种地/vi 糙/a 一点/mq ，/w 产量/n 会/v 少/a 一点/mq ，/w 但/c 只要/c 能/v 满足/vn 自家/rr 口粮/n 就/d 行/ng 。/w ”/w 鞠德泉/nr 说/v ，/w 户口/n 迁/v 到/v 镇上/n 后/f ，/w 每月/r [城镇/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 有/vyou [600/m 多元/b]/mq ，/w 再/d 随便/ad 种/q 点/qt 口粮/n ，/w 生活/vn 还/d 可以/v 。/w 过去/vf 那种/r “/w 晴天/n 一身/n 汗/n 、/w 雨天/n 两脚/nz 泥/n ”/w 的/ude1 种地/vn 生活/vn 确实/ad 不想/v 再/d 过/uguo 了/ule 。/w 
记者/nnt 采访/v 发现/vn ，/w 转/v 户/q 农民/nnt 与/cc 村里/n 其他人/r 相比/vi ，/w 收入/n 相对/d 较高/ad ，/w 一般/ad 都/d 在/p 外/f 务工/v 多年/mq ，/w 有/vyou 较为/d 稳定/an 的/ude1 工作/vn ，/w [不少/m 人/n]/mq 在/p 小城镇/ns 或者/c 区/n 县城/n 已经/d 购买/v 了/ule 住房/n 。/w 对/p 他们/rr 而言/uls ，/w 种/q 一亩地/nz 纯收入/n 仅/d [六/m 七/m 百/m 元/q]/mq ，/w 吸引力/n 不够/a ，/w 还要/d 耗/v 精力/n 。/w 除了/p 有的/rz 人/n 愿意/v 种/q 些/q 口粮/n 田/n 外/f ，/w [不少/m 人/n]/mq 要么/c 将/d 土地/n 撂/v 了/ule 荒/ag ，/w 要么/c 送给/v 别人/rr 种/q 。/w 在/p 一些/mq 村/n 社/n ，/w [40/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 转/v 户/q 农民/nnt 土地/n 被/pbei [亲戚/n 朋友/n]/nz 或/c 邻居/n “/w 捡/v ”/w 去/vf 种/q 。/w 
在/p 丰都县/ns [名山/ns 街道/ns]/ns [古/tg 家/q 店/n 村/n]/ns [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 古明华/nr 看来/v ，/w 农村/n “/w 捡/v 地/ude2 ”/w 的/ude1 出现/vn ，/w 主要/b 是因为/c 农民/nnt 转/v 户/q 大多/d 是/vshi [自发/d 行为/n]/nz ，/w 其/rz 留下/v 的/ude1 地块/n 高度/d 分散/a 。/w “/w 村里/n 平均/a 一户/mq 人/n 承包地/n 只有/c [3/m 亩/q]/mq 多/a ，/w 还要/d 分散/a 成/v [10/m 多个/mq]/mq 地块/n ，/w [彼此/rr 之间/f]/nz 距离/n 还/d 很远/d ，/w 没法/v 统一/vn 流转/vn ，/w 搞/v 规模/n 经营/vn 。/w 转/v 户/q 农民/nnt 自己/rr 不想/v 种/q ，/w 还/d 不如/v 免费/vn 送给/v 别人/rr 种/q 。/w ”/w 古明华/nr 说/v 。/w 
