马/n 年/qt 春晚/n 日益/d 临近/v ，/w 各路/r [准备/v 工作/vn]/nz 已经/d 进入/v [最后/f 阶段/n]/nz ，/w 目前/t 从/p 各方/r 透露/v 出来/vf 的/ude1 消息/n 都/d 已/d 越来越/d 贴近/v 最终/d 真相/n ：/w 张国立/nr 、/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 联袂/d 担任/v 主持/vn ;/w 语言/n 类/q 节目/n 最终/d 可能/v 只/d 留/v [7/m 个/q]/mq ，/w 而/cc 郭德纲/nr 则/d 已/d 基本/a 无缘/vi ;/w 魔术/n 类/q 节目/n 最终/d [花落/nz 谁家/r]/nz 扑朔迷离/vl 。/w 
就/d 在/p 这/rzv 一/m 敏感/a 时刻/n ，/w 在/p 央视/j 老/a 台/q 西门/ns 门口/s ，/w 记者/nnt 偶遇/v 傅琰东/nr 溜/v 马/n ，/w 小/a 矮马/nz 身穿/v 唐装/nz ，/w 体型/n 娇小/a ，/w 萌/v 态/ng 十足/z ，/w 引起/v 部分/n 路人/n 驻足/vi 围观/vi 。/w 此/rzs 后/f 傅琰东/nr 牵/v 马/n 遛弯/v ，/w 穿过/v 马路/n ，/w 步入/v 央视/j 西门/ns 。/w 一直/d 蹲守/nz 在/p 此/rzs 的/ude1 几位/n 记者/nnt 同行/n 们/k 顿时/d 兴奋/a 了/ule 起来/vf ，/w 认定/v 马/n 年/qt 牵/v 马/n 这/rzv 一/m 应景/vn 动作/n ，/w 将/d 是/vshi 一向/d 擅长/v 大型/b 幻术/n 的/ude1 傅琰东/nr 继/vg 金鱼/n 之后/f 为/p 春晚/n 准备/v 的/ude1 又/d 一/m 动物/n 道具/n ，/w 春晚/n 魔术/n 节目/n 是否/v 就此/d 揭开/v [神秘/a 面纱/n]/nz ?/w 
牵/v 马/n 赴/v 会/v ，/w 是/vshi 节目/n 需要/v 还是/c 炒作/v ?/w 
历来/d 央视/j 春晚/n 都/d 有/vyou 封口/vi 的/ude1 潜规则/nz ，/w 无论/c 从/p [节目/n 制作/v]/nz 团队/n 还是/c 演员/nnt 阵容/n ，/w 在/p 大年夜/t 前/f 都/d 不肯/v 透露/v 节目/n 具体/a 细节/n ，/w 众多/a 记者/nnt 蹲守/nz 数/n 日/b 也/d 常常/d 无功而返/l ，/w 如今/t 傅琰东/nr 在/p 如此/rzv 敏感/a 时刻/n 牵/v 马/n 经过/p ，/w 记者/nnt 们/k 岂肯/nz “/w 善罢甘休/nz ”/w ，/w 问题/n 接二连三/al ，/w 傅琰东/nr 却/d [避实/nz 就/d 虚/a]/nz ：/w “/w 只是/d 路过/v 而已/y ，/w 因为/c 大车/n 限/v 行/ng ，/w 小车/n 里/f 又/d 装/v 不/d 下/f 马匹/n ，/w 自己/rr 舍不得/v 把/pba 这/rzv [几/d 匹马/q]/mq 交给/v 别人/rr 照料/v ，/w 就/d 只好/d 自己/rr 一路/mq 牵着/v 了/ule 。/w ”/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 傅琰东/nr 脸颊/n 都/d 已/d 冻/v 的/ude1 微红/nz ，/w 显然/ad 是/vshi 在/p 外/f 走/v 了/ule 一段/mq 路/n 了/ule 。/w 
但/c 大家/rr 不依不饶/vl 追问/v 是否/v 上马/vn 年/qt 春晚/n ，/w 见惯/nz 大/a 场面/n 的/ude1 傅琰东/nr 猛打/v 太极/n ，/w 称/v 现在/t 专心/ad 做/v 魔术/n ，/w 将/d 主要/b 精力/n 投入/v 到/v 新/a 节目/n 创作/vn 上/f ，/w 春晚/n 的/ude1 事情/n 暂时/d 不/d 做/v 过多/d 考虑/v ，/w 无论/c 上/f 与/cc 不/d 上/f ，/w 都会/n 把/pba 新/a 作品/n 带给/v 大家/rr 。/w 
临走/vi 时/ng 傅琰东/nr 更是/d 不断/d 交待/v 众/ag 记者/nnt ，/w 多/a 写/v 魔术/n 相关/vn 内容/n ，/w 请/v 大家/rr 多/a 关注/v 魔术/n 本身/rz 的/ude1 魅力/n ，/w 推动/v 中国/ns 魔术/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
知情人/n ：/w 傅琰东/nr 上/f 春晚/n 这/rzv 事儿/n 靠谱/nz 
傅琰东/nr “/w 马上/d 上/f 春晚/n ”/w 之后/f ，/w 记者/nnt [第一/m 时间/n]/nz 联系/v 了/ule 傅琰东/nr 的/ude1 经纪人/nnt ，/w 该/rz 经纪人/nnt 回复/v 也/d 耐人寻味/vl ：/w “/w 我们/rr 每年/r 都/d 在/p 准备/v 春晚/n ，/w 当然/d ，/w 春晚/n 是/vshi 一个/mq 非常/d 好/a 的/ude1 平台/n 和/cc 机遇/n ，/w 能够/v 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 看到/v 我们/rr 的/ude1 新/a 作品/n ，/w 以及/cc 我们/rr 对于/p 魔术/n 事业/n 的/ude1 诚意/n 。/w ”/w 
经纪人/nnt 和/cc 傅琰东/nr 本人/rr 的/ude1 暧昧/a 回复/v ，/w 再/d 结合/v 傅琰东/nr 近期/t 与/cc 春晚/n 有关/vn 的/ude1 消息/n ，/w 此事/r 基本/a 十有八九/n 。/w 此前/t 就/d 有/vyou 媒体/n 爆料/v 傅琰东/nr 早已/d 受到/v 春晚/n 邀请函/n ，/w 知情人/n 更/d 透露/v 他/rr 将/d 是/vshi 继/vg 刘谦/nr 之后/f 最/d 有可能/nz 成为/v 春晚/n “/w 魔术/n 一哥/nz ”/w 的/ude1 人选/n 。/w 
综合/vn 多方/d 消息/n 分析/vn ，/w 自从/p 冯小刚/nr 执导/v 马/n 年/qt 春晚/n 以来/f ，/w 在/p 众多/a 环节/n 都/d 在/p 力求/v 突破/vn 创新/vi ，/w 往/p 年/qt 春晚/n 魔术/n 节目/n [近景/n 魔术/n]/nz 称霸/v ，/w 虽然/c [变化/vn 万/d 千/m]/nz 但/c 震撼/v 效果/n 不足/an 。/w 习惯/n 了/ule 电影/n 大/a 制作/v 的/ude1 冯导/nr 对/p 傅琰东/nr 的/ude1 青睐/vn 也/d 在/p 意料之中/n 。/w 
傅琰东/nr 出身/v 魔术/n 世家/n ，/w 其父/r 傅腾龙/nr 有/vyou “/w 中国/ns 魔王/n ”/w 的/ude1 美誉/n ，/w 自幼/d 随/p 父/ng 学艺/vi 的/ude1 傅琰东/nr 见惯/nz 大/a 场面/n ，/w 尤其/d 擅长/v 大型/b 幻术/n ，/w 作为/p 现今/t 国内/s 学历/n 最高/a 的/ude1 青年/n 魔术师/nnt ，/w 傅琰东/nr 才华/n 毋庸置疑/vl 。/w 此次/rz “/w 马上/d 上/f 春晚/n ”/w 事件/n 过后/v ，/w 已/d 使/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 相信/v 他/rr 将/d 会/v 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 表演/vn 大型/b 幻术/n ，/w 最终/d 是否/v 有/vyou 骏马/n 奔腾/vi 春晚/n 舞台/n ，/w 就/d 等/udeng 除夕夜/t 最终/d 揭晓/vi 。/w 
