昨日/t ，/w [陕西省/ns 地质/n 调查院/nis]/nt 发布/v 消息/n ，/w 我省/n 首次/m 在/p 东南部/f 发现/v 特大型/b 铌/ng (/w 钽/ng )/w 矿/n 和/cc 铷/n 矿/n ，/w 铌/ng (/w 钽/ng )/w 资源量/n 超过/v [30/m 万吨/q]/mq ，/w 铷/n 资源量/n 超过/v [8/m 万吨/q]/mq 。/w 在/p 西安/ns 周边/n [三/m 个/q]/mq 地区/n 发现/v 圈定/v 了/ule 成片/v 富/vg 硒/n [基本/a 农田/n]/nz ，/w 西安/ns 有望/v 生产/vn 出/vf 富/vg 硒/n 水果/n 、/w 富/vg 硒/n 蔬菜/n 等/udeng 优质/b 农产品/n 。/w 
[陕西省/ns 地质/n 调查院/nis]/nt 在/p 安康/an 东南部/f 共/d 圈定/v [5/m 条/q]/mq 铌矿/nz 带/v 共/d [26/m 条/q]/mq 铌矿/nz 体/ng ，/w 获得/v 资源量/n [30/m ./w 14/m 万吨/q]/mq 。/w 铌/ng (/w 钽/ng )/w 属于/v 稀有金属/n ，/w 广泛/a 应用于/v [高技术/n 产业/n]/nz 领域/n 包括/v 宇航/n 、/w 电子/n 、/w [精密/a 陶瓷/n]/nz 和/cc 精密/a 玻璃/n 工业/n 以及/cc [生物/n 医学/n 工程/n]/nz 特种钢/nz 等/udeng 产业/n 。/w 与此同时/c ，/w 地质调查院/gg 在/p 丹凤/ns -/w 商南/nr 地区/n 发现/v 铷/n 矿化/nz 体/ng [15/m 条/q]/mq ，/w 获得/v 资源量/n [80995/m 吨/q]/mq 。/w 据介绍/nz ，/w 铌/ng (/w 钽/ng )/w 矿/n (/w 二者/rzv 为/p 共生/vi 资源/n )/w 和/cc 铷/n 矿/n 这/rzv 两处/mq 特大型/b [矿产/n 资源/n]/nz 的/ude1 发现/vn ，/w 填补/v 了/ule 我省/n 稀有金属/n 铌/ng 、/w 铷/n 的/ude1 空白/n 。/w 
硒/n 是/vshi 人体/n 必需/vi 的/ude1 微量元素/n ，/w 富含/v 微量元素/n 硒/n 的/ude1 食品/n 称/v [富/vg 硒/n 食品/n]/nz ，/w 人/n 经常/d 食用/vn 能/v 提高/vn [人体/n 免疫/vn]/nz ，/w 抗/v 人体/n 衰老/a ，/w 对/p 皮肤癌/nhd 、/w 肝癌/nhd 等/udeng 多种/m 癌症/n 具有/v 明显/a 的/ude1 抑制/vn 和/cc 防护/vn 的/ude1 作用/n 。/w 我国/n 72%/m 的/ude1 国土/n 都/d 属/v 贫/ag 硒/n 或/c 缺硒/nz 土壤/n ，/w 我省/n 的/ude1 紫阳/ns 、/w 平利/nrf 等/udeng 地区/n 被/pbei 发现/v 为/p 富/vg 硒/n 地区/n ，/w 但/c 我省/n 仍/d 处于/v 缺硒/nz 省区/n 。/w 日前/t ，/w [陕西省/ns 地质/n 调查院/nis]/nt 已经/d 在/p 西安/ns 周边/n 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 地区/n 圈定/v 了/ule 成片/v 富/vg 硒/n [基本/a 农田/n]/nz 的/ude1 分布/vn 范围/n ，/w 总面积/n 为/p [1657/m ./w 92/m 平方公里/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 经过/p 评估/vn 认为/v ，/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 地区/n 的/ude1 [耕种/v 土壤/n]/nz 环境/n 清洁/a 无污染/b ，/w 具备/v 开发/vn [富/vg 硒/n 农产品/n]/nz 的/ude1 基本/a [土壤/n 条件/n]/nz ，/w 今后/t ，/w 西安/ns 有望/v 生产/vn 出/vf 富/vg 硒/n 水果/n 、/w 富/vg 硒/n 蔬菜/n 等/udeng 优质/b 农产品/n 。/w (/w 记者/nnt 段晓宁/nr )/w 
