近日/t ，/w 记者/nnt 从/p [延安市/ns 公安局/nis]/nto 获悉/v ，/w 针对/p 近期/t 党政/n 事业单位/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 、/w 领导干部/nnt [酒后/t 驾车/vi]/nz 时有发生/vl 的/ude1 问题/n ，/w [延安市/ns 公安局/nis]/nto 联合/v [延安市/ns 监察局/nis]/nt ，/w 从/p 2014年1月10日/t 起/vf ，/w 开展/v 为期/vi [15/m 天/qt]/mq 的/ude1 查处/vn “/w 酒驾/nz ”/w [违法/vn 行为/n]/nz 的/ude1 统一/vn 行动/vn 。/w 
1月14日/t 晚/tg 8时/t 许/v ，/w 在/p [宝塔区/ns 解放/v 剧院/nis]/nt 附近/f ，/w [延安市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nto 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 交警/nnd 和/cc [2/m 名/q]/mq [延安市/ns 监察局/nis]/nt 监察/v 人员/n ，/w 对/p 过往/vn 车辆/n [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 14日/t 晚/tg 查处/v “/w 酒驾/nz ”/w 行动/vn 中/f ，/w 未/d 发现/v 有/vyou 驾驶员/nnt “/w 酒驾/nz ”/w 的/ude1 行为/n ，/w 只有/c 部分/n 驾驶员/nnt 没有/v 携带/v 齐全/a 相关/vn 证件/n 。/w 据悉/v ，/w 截至/v 14日/t ，/w 延安市/ns 全市/n 共/d 查处/v “/w 酒驾/nz ”/w [16/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 疑似/nz 酒驾/nz [4/m 起/vf]/mq ，/w 未/d 查处/v 到/v [公务/n 人员/n]/nnt 有/vyou “/w 酒驾/nz ”/w 行为/n 的/ude1 情况/n 。/w 
夜/tg 查/v “/w 酒驾/nz ”/w 专项/b 活动/vn 从/p 1月10日/t 至/p 24日/t 为期/vi [15/m 天/qt]/mq ，/w 具体/a 时间/n 为/p 每晚/r 8：30/m 至/p 10：30/m 。/w 期间/f ，/w 将/d 在/p 延安/ns 市区/s 设/v [2/m 个/q]/mq 流动/vn 点/qt ，/w 以/p 高速公路/n 延安/ns 南/b 、/w 延安/ns 北/f 入口/n 以及/cc 市区/s 餐饮/n 、/w [娱乐/vn 场所/n]/nz 等/udeng 重点/n 区域/n 查处/v “/w 酒驾/nz ”/w 行为/n 。/w 各/rz 县区/n 也/d 分别/d 设/v [1/m 到/v 2/m 个/q]/mq 流动/vn 检查/vn 点/qt 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 这次/r 专项/b 夜/tg 查/v “/w 酒驾/nz ”/w 行动/vn 中/f ，/w 对于/p 群众/n 酒驾/nz 的/ude1 ，/w 由/p [公安/n 机关/n]/nz 按照/p 新/a 交规/nz 处罚/vn ；/w 对于/p 党政机关/n 职业/n 单位/n [工作/vn 人员/n]/nnt “/w 酒驾/nz ”/w 的/ude1 ，/w 除/p [公安/n 机关/n]/nz 处理/vn 外/f ，/w [监察/vn 机关/n]/nz 还要/d 予以/vx 通报/v 给予/vn 责任/n 追究/v ；/w [醉酒/nz 驾驶/v]/nz 负/v [刑事/b 责任/n]/nz 的/ude1 ，/w 按照/p [相关/vn 规定/n]/nz 做出/v 予以/vx 辞退/v 、/w 开除/v 等/udeng 处罚/vn 。/w 
另外/c ，/w 对于/p [酒后/t 驾驶/v]/nz 公车/n 的/ude1 ，/w 除/p 追究/v 当事人/n 责任/n 外/f ，/w 还要/d 追究/v 单位/n [领导/n 责任/n]/nz 。/w 如果/c 有/vyou 党政机关/n [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 领导干部/nnt 干扰/v [公安/n 机关/n]/nz 执法/vn ，/w [监察/vn 机关/n]/nz 将/d 会/v [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
[延安市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nto [副/b 支队长/nnt]/nnt 王旭武/nr 表示/v ，/w 通过/p 开展/v 夜/tg 查/v “/w 酒驾/nz ”/w 行动/vn ，/w 全市/n [交通事故/nz 率/v]/nz 明显/a 降低/v 。/w (/w 记者/nnt 赵雄韬/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 贺秋平/nr )/w 
