近日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz “/w 安康/an 岚皋县/ns 死人/n 吃/v 低保/n ，/w 发/v 微博/n 举报/vn 遭/v [卫生/an 局长/nnt]/nz 连夜/d 强/a 删/v ”/w ，/w 16日/t 晚/tg ，/w [岚皋/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 针对/p 此事/r 作出/v 回应/vn ，/w 回应/vn 中/f 称/v “/w 岚皋/ns 死人/n 吃/v 低保/n ”/w 问题/n 失实/vi ，/w 其他/rzv 问题/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
针对/p 报道/v 中/f 提到/v 的/ude1 “/w 一个/mq 名为/v 程明府/nr 的/ude1 人/n 已/d 死亡/vi 几年/mq ，/w 名字/n 却/d 还/d 在/p 低保/n 名单/n 上/f ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 经/p 调查/vn ，/w 程明府/nr 从/p 2012年1月/t 开始/v 享受/vn 一类/b [农村/n 低保/n]/nz ，/w 每月/r 标准/n [142/m 元/q]/mq ，/w 因/p 程明府/nr 于/p 当年/t 10月/t 死亡/vi ，/w 所以/c 已/d 于/p 2013年1月/t 退出/v 岚皋县/ns 城关镇/ns 低保/n 。/w 报道/v 中/f 反映/v “/w 岚皋/ns 死人/n 吃/v 低保/n ”/w 问题/n 失实/vi 。/w 
报道/v 中/f 还/d 提到/v ，/w “/w 王生源/nr 不是/c [六/m 口/n]/mq 村民/n ，/w 也/d 出现/v 在/p 低保/n 名单/n 上/f ”/w ，/w 官方/n 回应/vn 称/v ，/w 王生源/nr 原/b 系/v 岚皋县/ns 城关镇/ns 六口村/ns 村民/n ，/w 2013年3月/t ，/w 王生源/nr 将/d 户籍/n 迁往/vf 城关镇/ns 新春村/ns [三/m 组/n]/mq 。/w 王生源/nr 与/cc 其/rz 兄/ng 王生财/nr [二/m 人/n]/mq 同一/b 户籍/n ，/w 因/p 王生财/nr 有/vyou 精神/n 病史/n ，/w 经/p 村组/n 评议/vn ，/w 王生/nr 源于/v 2008年7月/t 开始/v 在/p 六口村/ns 享受/v 一类/b [农村/n 低保/n]/nz 。/w 2012年/t 因/p 王/n 生源/n 户籍/n 变更/v 并/cc 与/cc 其/rz 兄/ng 分/qt 户/q ，/w 2012年12月/t 王生源/nr 从/p 城关镇/ns 六口村/ns 退出/v 低保/n 。/w 
针对/p 报道/v 中/f 反映/v 的/ude1 岚皋县/ns 城关镇/ns 六口村/ns 低保/n 存在/v 的/ude1 其它/rz 问题/n ，/w 岚皋县/ns 已/d 成立/vi 由/p 县/n 纪委/nnt 牵头/vi 的/ude1 调查组/nis ，/w 调查组/nis 将/d 做/v 深入/ad [全面/ad 调查/vn]/nz ，/w 调查/v 结果/n 出来/vf 后/f 将/d 及时/ad 公布/v 。/w （/w 记者/nnt 彭芬/nr ）/w 
