收到/v 爱心/n 捐助/v 款/q 的/ude1 环卫/n 工/n 们/k 满脸/d 笑容/n 记者/nnt 李念/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w [西安市/ns 慈善/a 会/v]/nt 联合/v [长江/ns 商学院/nit]/nt [陕西/ns 校友会/nis]/nt 开展/v 关爱/vn [环卫/n 工人/nnt]/nz 活动/vn ，/w 用/p [21/m ./w 65/m 万元/q]/mq 善/ag 款/q 资助/v 全市/n [433/m 名/q]/mq [环卫/n 工人/nnt]/nz 。/w [33/m 名/q]/mq [环卫/n 工人/nnt]/nz 昨天/t 已/d 拿到/v [500/m 元/q]/mq 资助/v 款/q ，/w 其余/rz 善/ag 款/q 将/d 在/p 春节/t 前/f 统一/vn 发放/v 完毕/vi 。/w 
本次/r 受/v 助/vn 的/ude1 [433/m 名/q]/mq [环卫/n 工人/nnt]/nz 分布/vi 在/p 全市/n 各/rz 区县/n 及/cc 开发区/ns ，/w 经/p 市/n 慈善/a 会/v 申报/vn 、/w 筛选/v 后/f 最终/d 确定/v ，/w 他们/rr 或/c 身患/v 疾病/n 或/c 子女/n 正在/d 读书/vi 生活/vn 困难/an 。/w [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 田秀英/nr 家住/v 商洛/ns 农村/n ，/w 为了/p 给/p 正在/d 读/v 大学/nis 的/ude1 女儿/n 挣/vi 学费/n ，/w 田秀英/nr 和/cc 老伴儿/n 从/p 老家/n 来/vf 西安/ns 打工/vi ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 当/p [环卫/n 工人/nnt]/nz 每个/r 月/n 能/v 挣/vi [1000/m 多元/b]/mq 钱/n ，/w 娃/ng 他/rr 爸/n 在/p 工地/n 上/f 打零工/vi 挣得/nz 也/d 不/d 多/a 。/w 好心人/n 的/ude1 帮助/vn ，/w 能/v 让/v 我们/rr 过/uguo 个/q 好/a 年/qt ，/w 太/d 感谢/v 了/ule ！/w ”/w 
