人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 马莉/nr ）/w 近日/t 财政部/nt 、/w [国家/n 税务/n 总局/nis]/nto 发布/v 《/w 关于/p 夫妻/n 之间/f 房屋/n 土地权属/n 变更/v 有关/vn 契税/n 政策/n 的/ude1 通知/n 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 通知/n 》/w ）/w 。/w 
记者/nnt 就此/d 采访/v 了/ule [西安市/ns 地方/n 税务局/nis 曲江/ns 新区/n 分局/nis]/nt 税政/j 科/n 科长/nnt 朱敏/nr 。/w 朱敏/nr 表示/v ，/w 通俗/a 来讲/uls ，/w 在/p [婚姻/n 关系/n]/nz [存续/nz 期间/f]/nz ，/w 废止/v 的/ude1 原/b 文件/n 规定/n 的/ude1 只是/d 房屋/n 、/w 土地权属/n 一对/mq 二/m 变更/v 时/ng [免征/v 契税/n]/nz ，/w 而/cc 新/a 文件/n 增加/v 和/cc 细化/v 了/ule 免征/v 情况/n ，/w 即/v 一对一/vl 、/w [二/m 对/p]/mq [一/d 及/cc]/mq 双方/n 约定/v 、/w 变更/v 共有/v 份额/n 时/ng 也/d 可/v [免征/v 契税/n]/nz 。/w 
朱敏/nr 认为/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 规定/n 更/d 符合/v 契税/n 立法/vn 依据/n ，/w 让/v 同一/b 家庭/n 主体/n 内/f 的/ude1 夫妻/n 双方/n 在/p 房屋/n 、/w 土地权属/n 变更/v 时/ng 不用/d 增加/v [额外/b 费用/n]/nz 。/w [西安市/ns 地方/n 税务局/nis 曲江/ns 新区/n 分局/nis]/nt 契税/n 征收/v 办公室/nis 的/ude1 王河/nr 表示/v ，/w [政策/n 规定/n]/nz 越/d 细致/a ，/w 对于/p 具体/a 执行/v 人员/n 来说/uls ，/w 就/d 越/d 具/vg 可操作性/n ，/w [办事/vn 效率/n]/nz 也/d 会/v 更高/d 。/w 

