省/n 人大代表/nnt 、/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 秘书长/nnt 刘小燕/nr 出席/v 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 胡志强/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 市长/nnt 陆治原/nr 等/udeng 代表/nnt 发言/vi 。/w 
赵正永/nr 要求/n ，/w 2014年/t ，/w 榆林/ns 要/v 继续/v 保持/vn [干部/nnt 群众/n]/nz 奋发向上/vl 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz ，/w 进一步/d 自我/rr 加压/vi 、/w 努力/ad 奋进/vi ，/w 确保/v 经济/n 持续/vd 健康/a 快速/d 发展/vn 。/w 要/v 准确/a 把握/v [增长/v 速度/n]/nz 换挡/v 期/qv 、/w [结构/n 调整/vn]/nz 阵痛/vn 期/qv 、/w 前期/f 刺激/v 政策/n 消化/v 期/qv “/w 三期/b 叠加/vi ”/w 的/ude1 阶段性/n 特征/n ，/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 统领/v ，/w 重点/n 立足/vi 榆林/ns 的/ude1 优势/n 特色/n ，/w 在/p 综合利用/nz [能源/n 资源/n]/nz 、/w 壮大/v [现代/ntc 农业/n]/nz 、/w [大力/d 发展/vn]/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz 等/udeng 方面/n 下工夫/vi 、/w 做文章/vi 。/w 要/v 充分/ad 利用/v [资源/n 优势/n]/nz ，/w 坚持/v 毫不动摇/vl 发展/v [民营/b 经济/n]/nz 、/w 毫不动摇/vl 带动/v 地方/n [骨干/n 企业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 “/w 两个/mq 毫不动摇/vl ”/w ，/w 用/p 足/a 用活/v 各项/r 支持/v 政策/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz ，/w 进一步/d 拓展/v 榆林/ns 加快/v 发展/vn 、/w [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 空间/n 。/w [干部/nnt 队伍/n]/nz 对/p 榆林/ns 发展/vn 至关重要/bl 。/w 要/v 以/p 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n 促进/v 干部/nnt 作风/n 转变/v ，/w 牢固/a 树立/v 全心全意/dl 为人民服务/v 的/ude1 宗旨/n 意识/n ，/w 从/p 群众/n 满意/v 的/ude1 事情/n 做起/v ，/w 从/p 群众/n 有/vyou 意见/n 的/ude1 问题/n 改/v 起/vf ，/w 整治/vn 发生/v 在/p 群众/n 身边/s 的/ude1 [腐败/an 现象/n]/nz ，/w 进一步/d 融洽/a 党群干群/n 关系/n ，/w 努力/ad 营造/v 更加/d 优质/b 的/ude1 发展/vn 环境/n 。/w 
