1月16日/t 下午/t ，/w 西安/ns 代表团/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w 国民经济/n 和/cc 社会发展/v 报告/n 及/cc [财政/n 预算/n]/nz 报告/n 。/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 陈宝根/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 董军/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
审议/v 中/f ，/w 十多位/m 代表/nnt 先后/d 发言/vi 。/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 总结/v 过去/vn 一年/mq 工作/vn 客观/a 全面/ad ，/w 实事求是/vl ，/w 亮点/n 纷呈/vi 。/w 谋划/v 2014年/t 工作/vn 目标/n 明确/a ，/w 思路/n 清晰/a ，/w 令人振奋/al ，/w 报告/n 中/f 多次/mq 提到/v 支持/vn 大/a 西安/ns 发展/vn ，/w 充分/ad 说明了/v 省委/nis 省政府/n 对/p 西安/ns 建设/vn 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 令/v 大家/rr 欢欣鼓舞/vl ，/w 充满/v 干劲/n 。/w 
在/p 充分/ad 肯定/v 报告/n 的/ude1 同时/c ，/w 代表/nnt 们/k 还/d 为/p 我省/n 发展/vn 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 王/n 西/f 省/n 代表/nnt 建议/n ，/w 应/v 进一步/d 加强/v 对/p [金融/n 机构/n]/nz 的/ude1 扶持/vn 力度/n ，/w 支持/v 其/rz 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 来自/v 周至县/ns 九峰镇/ns 的/ude1 基层/n 代表/nnt 黄春辉/nr 建议/n ，/w 要/v 加大/v 对/p [国家/n 重点/n]/nz 生态/n 功能区/nz 的/ude1 补偿/vn ，/w 支持/v 周/qt 至/p 更好/d 地/ude2 保护/v 水源/n 地/ude2 ，/w 为/p 美丽/a 陕西/ns 作/v 贡献/n 。/w 王浩/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 省/n 上/f 应/v 加强/vn 扶贫开发/v 工作/vn ，/w 对/p 贫困户/n 增收/v 给予/vn 更多/ad 资金/n 支持/v ，/w 确保/v 群众/n 脱贫/vi 不/d 返贫/v 。/w 于凤玲/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 应/v 加快/vn 纺织业/n 转型/vn 升级/vi ，/w 政府/nis 应/v 出台/vn 政策/n 支持/v 企业/n 创新/vi ，/w 加大/v [技术/n 改造/vn]/nz 扶持/v 力度/n ，/w 支持/v 企业/n [新产品/nz 开发/vn]/nz 及/cc [品牌/n 推广/vn]/nz 等/udeng ，/w 多方/d 帮助/v 企业/n 解决/v 融资/vn 难/a 问题/n 。/w 吴智民/nr 代表/nnt 还/d 建议/n ，/w 应/v 将/d [汉/tg 长安城/ns 遗址/n]/nz 列入/v [国家/n 公园/n]/nz 体系/n 。/w 
此外/c ，/w 张建学/nr 、/w 靳喜凤/nr 、/w 冉拥军/nr 、/w 颜明/nr 、/w 白世峰/nr 、/w 李佳/nr 、/w 张永利/nr 等/udeng 代表/nnt 还/d 就/d 加大/v 中/f 小/a 名优/a 企业/n 扶持/v 、/w 山区/n 移民/n 搬迁/v 、/w 企业/n [人才/n 培养/v]/nz 、/w 村委会/nis 换届/vi 等/udeng 提出/v 了/ule 很好/ad 建议/n 。/w 
