据/p 日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 1月17日/t 报道/v ,/w 针对/p 韩国/nsf 归还/v 日本/ns 提供/v 子弹/n 时/ng 被/pbei 指/v 未/d 道谢/vi [一/d 事/n]/mq ,/w 日本/ns 防卫/vn 相/d 小/a 野寺/nz 五典/nz 于/p 17日/t 上午/t 在/p 记者/nnt 会上/n 称/v ,/w [日本/ns 自卫队/nis]/nt 2013年12月/t 向/p 韩方/nr 提供/v 子弹/n 时/ng ,/w 韩军方/nr 已/d 向/p 日方/n 当场/d 表达/v 了/ule 谢意/n 。/w 
据/p 报道/v ,/w 2013年12月23日/t ,/w [日本/ns 陆上/s 自卫队/nis]/nt 曾/d 向/p 在/p 南苏丹/nz 执行/v 联合国/nt 维和/vn 任务/n 的/ude1 韩国/nsf 军队/n 提供/v 过/uguo [1/m 万/d 发/v]/mq 子弹/n ,/w 日前/t 韩方/nr 已/d 通过/p 联合国/nt 将/d 这批/r 子弹/n 归还/v 日本/ns 。/w 但/c 在/p 归还/v 时/ng 韩方/nr 并未/d 向/p 日本/ns 道谢/vi ,/w 遭到/v 了/ule 日本/ns 国内/s 批判/vn 。/w (/w 实习/vn 编译/v :/w 王秋月/nr 审稿/vi :/w 王琦/nr 关/n 超/v )/w 
