据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 萧亚轩/nr (/w ELVA/x )/w 的/ude1 “/w CarryMe/x ”/w [台北/ns 旗舰店/nis]/nt 上/f 周末/t 试/v 营运/vn ，/w 短短/z [5/m 天/qt]/mq ，/w 业绩/n 冲破/v 200万/m 台币/n ，/w 开心/a 的/ude1 她/rr ，/w 日前/t 放出/v 大胆/ad 宣传/vn 照/v ，/w 手拿/v 仿/v 鳄鱼/n 皮纹/nz 的/ude1 包包/n 遮住/v 上半身/n ，/w 营造/v 几近/d 半裸/nz 的/ude1 [视觉/n 效果/n]/nz 。/w 
ELVA/x 的/ude1 “/w 时尚/n 副业/n ”/w 正式/ad 启动/v ，/w 圈内/d 好友/n 如/v 孙芸芸/nr 、/w 杨谨华/nr 等/udeng 人/n ，/w 也/d 都/d 自/p 掏腰包/vi 购买/v 相挺/nz ，/w ELVA/x 也/d 自信/a 表示/v 21日/t 的/ude1 开幕/vn 记者会/n 及/cc 时尚秀/nz 将/d 更/d 有/vyou 看头/n 。/w 
