1月15日/t ，/w 家住/v 榆阳区/ns 酸梨/nz 海则村/ns 的/ude1 村民/n 燕保柱/nr 家里/s 又/d 添/v 了/ule 一个/mq “/w 大/a 成员/nnt ”/w -/w -/w 立式/b 空调/n ，/w 这/rzv 让/v 一家人/n 都/d 高兴/a 坏/a 了/ule !/w “/w 放/v 寒假/t 在家/vi 不/d 怕冷/nz 了/ule ，/w 学校/nis 宿舍/n 有/vyou 暖气/n ，/w 家里/s 没有/v ，/w 一/m 回家/vi 最/d 怕/v 的/ude1 就是/v 受冻/vn !/w ”/w 儿子/n 的/ude1 一番话/n 让/v 燕保柱/nr 十分/d 感叹/v ，/w 自从/p 种/q [大棚/n 蔬菜/n]/nz 挣钱/vi 后/f ，/w 燕保柱/nr 一直/d 想/v 给/p 家里/s 买/v 一台/mq 立式/b 空调/n ，/w 倒/vi 不是/c 买不起/v ，/w 主要/b 这/rzv 家伙/n 耗电/vi ，/w 燕保柱/nr 担心/v 买得/v 起/vf “/w 用/p 不/d 起/vf ”/w !/w 
说起/v 用电/n 问题/n ，/w 坐/v 在/p 炕头/n 的/ude1 燕保柱/nr 又/d 说/v ：/w “/w 几年/mq 前/f ，/w 别/d 说/v 空调/n 了/ule ，/w 烧开水/nz 的/ude1 ‘/w 热得快/n ’/w 、/w 吹风机/n 都/d 不/d 敢/v 用/p ，/w 一/m 到/v 除夕/t 家家/n 看春晚/nz 的/ude1 时候/n ，/w 灯泡/n 就/d 打闪/v !/w 家里/s 什么/ry 像样/a 的/ude1 电器/n 都/d 不/d 敢/v 买/v !/w ”/w 燕保柱/nr 的/ude1 儿子/n 小燕/nz 忍不住/v 插嘴/v 说/v ：/w “/w 以前/f 一点/mq 都/d 不/d 喜欢/vi 放假/vi ，/w 学校/nis 有/vyou 暖气/n ，/w 能/v 上网/vn ，/w 还/d 在/p 城里/s ，/w 回到/v 村里/n 太/d 无聊/a 了/ule !/w ”/w 
后来/t ，/w 随着/p 村里/n [产业/n 结构/n]/nz 的/ude1 调整/vn ，/w 不少/m 农民/nnt 都/d 开始/v 致富/vn 奔/v 小康/n ，/w 电视机/n 、/w 电风扇/n 、/w 电饭煲/n 等/udeng 家电/n 陆续/d 进入/v 村民/n 的/ude1 家里/s ，/w “/w 有/vyou 了/ule 这/rzv 几样/nz 小家电/n ，/w 家里/s 生活/vn 便利/an 多/a 了/ule ，/w 但/c 对于/p 冰箱/n 、/w 空调/n 这样/rzv 的/ude1 大家/rr 电/n ，/w 还是/c 一直/d 不/d 敢/v 买/v !/w ”/w 燕保柱/nr 说/v 。/w “/w 今年/t 好/a 了/ule ，/w 供电公司/nis 把/pba [西沙/ns 供电所/nis]/nt 搬到/vf 了/ule 村里/n ，/w 农/ng 网/n 也/d 改造/vn 了/ule ，/w 别/d 说/v 灯泡/n 子/ng 不/d 打闪/v 了/ule !/w 立式/b 空调/n 用/p 着/uzhe 也/d 没/d 一点/mq 问题/n !/w ”/w 
原来/d 元旦/t 前夕/f ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 榆林市/ns 榆阳区/ns [供电/vn 分公司/nis]/nt [西沙/ns 供电所/nis]/nt 搬到/vf 了/ule 村里/n ，/w 除了/p 村里/n 检修/vn 抢修/vn 方便/a 以外/f ，/w “/w 低/a 电压/n ”/w 问题/n 更是/d 得到/v 彻底/ad 改善/v 。/w 2013年/t ，/w [国网/nz 榆林市/ns 榆阳区/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 为/p 酸梨/nz 海则村/ns 改造/vn [10/m 千伏/q]/mq 线路/n [16/m 公里/q]/mq ，/w [0/m ./w 4/m 千伏/q]/mq 线路/n [64/m 公里/q]/mq ，/w 新增/v 变压器/n [28/m 台/q]/mq ，/w 增容/vn [4600/m 千伏安/q]/mq ，/w 一举/d 解决/v 了/ule 该村/r 用电/n 难/a 的/ude1 问题/n 。/w [春节/t 前夕/f]/nz ，/w [西沙/ns 供电所/nis]/nt 又/d 组织/n 对/p 用户/n 漏电/vi 侧/ng 开关/n 进行/vn 排查/v 更换/vn ，/w 并/cc 根据/p 负荷/n 情况/n ，/w 更换/v 变压器/n 丝/n 具/vg 熔丝/gi 、/w 低压/n [隔离/vn 刀闸/nz]/nz 溶/vi 片/q ，/w 力保/v 村民/n [春节/t 期间/f]/nz “/w 不/d 差/a 电/n ”/w 。/w 
在/p 南方/s 打工/vi 返乡/vi 的/ude1 小/a 余/ng 回村/nz 的/ude1 [第一/m 句话/q]/mq 就是/v ：/w “/w 我们/rr 村/n 好像/v 一下子/mq 亮堂/a 了/ule !/w ”/w 随即/d 又/d 高兴/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 现在/t 坐/v 在/p 电脑/n 跟前/f 就/d 可以/v 面对面/dl 给/p 老板/nnt 拜/v 个/q 早年/t ，/w 电脑/n 再/d 不会/v 开/v 不/d 了/ule 机/ng 了/ule !/w ”/w （/w 宋诗睿/nr 张莹/nr 白艳萍/nr 杜妍/nr ）/w 
