前妻/n 丁/ng 英/b 首/q 度/qv 曝光/vi (/w 博客/n 图/n )/w 
据称/v ，/w 李双江/nr 的/ude1 前/f 一段/mq 婚姻/n 持续/vd 了/ule 几十年/mq ，/w 女方/n 叫/vi 丁/ng 英/b ，/w 曾/d 是/vshi 一名/mq 优秀/a 的/ude1 舞者/nnt 现已/v 退休/vn 。/w 两人/mq 因/p 感情/n 不/d 和/cc 离婚/vi ，/w 有一个/mq 儿子/n 叫/vi 李贺/nr 。/w 
9月6日/t 参与/v 打/v 人/n 的/ude1 李天一/nr 是/vshi 歌唱家/nnt 李双江/nr 与/cc [第二/m 任/v]/mq 妻子/n 梦鸽/nr 的/ude1 儿子/n 。/w 此事/r 闹/v 的/ude1 [纷纷/d 扰扰/nz]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 近日/t ，/w 有/vyou 网友/n 在/p 微博/n 上/f 传/v 了/ule 一张/mq ，/w 多年前/d ，/w 李双江/nr 与/cc 前任/b 妻子/n 在/p 新疆/ns 探望/v 朋友/n 时/ng ，/w 拍摄/v 的/ude1 合影/vi 。/w 据称/v ，/w 李双江/nr 的/ude1 前/f 一段/mq 婚姻/n 持续/vd 了/ule 几十年/mq ，/w 女方/n 叫/vi 丁/ng 英/b ，/w 曾/d 是/vshi 一名/mq 优秀/a 的/ude1 舞者/nnt 现已/v 退休/vn 。/w 李双江/nr 与/cc 丁/ng 英/b 因/p 感情/n 不/d 和/cc 离婚/vi ，/w 有一个/mq 儿子/n 叫/vi 李贺/nr 。/w 据/p 了解/v ，/w 丁英/nr 很少/ad 与/cc 李双江/nr 联系/v ，/w 为/p 人/n 低调/n 。/w 16年前/t ，/w 李双江/nr 与/cc 比/p 自己/rr 小/a [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [青年/n 歌唱家/nnt]/nnd 梦鸽/nr (/w 现任/v 妻子/n )/w 传出/v 婚/ng 讯/ng 时/ng ，/w 曾/d 引来/v 外界/n 议论/v 。/w JZB/x //w 文/ng 

