近日/t ，/w 神木县/ns 表彰/vn 奖励/vn 了/ule 2012年/t 至/p 2013/m 年度/n 科普/b 工作/vn [先进/a 集体/n]/nz 和/cc [先进/a 个人/n]/nnt 。/w 分别/d 是/vshi ：/w 神木县/ns [高家堡/nz 镇/n]/ns 雷/n 家/q 墕/nz 大红/b 葱/nf 协会/nis 等/udeng [5/m 个/q]/mq 农村/n [专业/n 技术/n]/nz 协会/nis ，/w [神木县/ns 丰/ag 禾/ng 青少年/n 科普/b 教育/vn 实践/vn 基地/nis]/nt 等/udeng [5/m 个/q]/mq 基地/nis ，/w [神木镇/ns 西大街/nz 社区/n]/ns 等/udeng [2/m 个/q]/mq 科普/b [示范/vn 社区/n]/nz ，/w [神木县/ns 第六/m 小学/nis]/nt 等/udeng [2/m 所/usuo]/mq 科普/b 示范/vn 学校/nis ，/w 徐志国/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 科普/b 带头人/nnt 。/w 其中/rz ，/w 给予/vn 每个/r 集体/n 奖励/v 现金/n [20000/m 元/q]/mq ，/w 每/rz 名/q 科普/b 带头人/nnt 奖励/v 现金/n [5000/m 元/q]/mq ，/w 共计/v [330000/m 元/q]/mq 。/w 
[神木/nz 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 希望/v ，/w 受/v 表彰/vn 的/ude1 集体/n 和/cc 个人/n 继续/v 发挥/vn 优势/n ，/w 再/d 创/v 佳绩/n ，/w 不断/d 开创/v [科学技术/n 普及/v]/nz 和/cc 应用/v [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 全县/n 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 以/p 先进/a 为/p 榜样/n ，/w 充分/ad 认识/v 推广/vn 科学技术/n 、/w 普及/v [科学/n 知识/n]/nz 对/p 推进/vi 经济/n 创新/vi 转型/vn 和/cc [社会/n 文明/n]/nz 进步/vn 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz ，/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn [科学/n 发展观/n]/nz ，/w 继续/v 深入/ad 开展/v 科普/b 工作/vn ，/w 为/p 神木县/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 做出/v 新的/a 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 马晓燕/nr 马鹏程/nr 
