16日/t ，/w 财政部/nt 公布/v 了/ule 由/p 该部/r 和/cc 发改委/nis 、/w [中央/n 编/v 办/v]/nt 、/w 工信部/nz 、/w 教育部/nt 、/w 公安部/nto 、/w 民政部/nis 、/w 人/n 社/n 部/q 、/w 卫计委/nr 、/w 审计署/n 、/w 食/v 药/n 监/vg 总局/nis 、/w [国家/n 标准/n 委/ng]/nt 等/udeng 12/m 部门/n 联合/vd 出台/vi 的/ude1 “/w 关于/p 加快/v 实施/vn 信息/n 惠民/ns 工程/n 有关/vn 工作/vn 的/ude1 通知/n ”/w ，/w 透露/v 先期/d 在/p [15/m 个/q]/mq 省份/n [100/m 个/q]/mq 地/ude2 市/n 开展/v 跨省/d 医保/n 即时/d 结算/vn 试点/vn ，/w 服务/v [城乡/n 居民/n]/nz 超/v [3/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 逐步/d 建立/v 跨地区/nz 医保/n 即时/d 结算/v 模式/n 。/w 
