原/b 标题/n ：/w 大陆/ns 游客/n 在/p 台/q 最/d 爱/v 买/v [翠玉/n 白菜/n]/nz 纪念品/n 和/cc 奶粉/n 

资料/n 图/n ：/w 两位/mq 游客/n 正在/d [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 观赏/v 国宝/n “/w [翠玉/n 白菜/n]/nz ”/w 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 赴/v 台/q 自由行/nz 的/ude1 大陆/ns 游客/n 人数/n 增加/v ，/w 银联卡/nz 在/p 台湾/ns 消费/v 种类/n 日益/d 多元/b 。/w 银行/nis 说/v ，/w 过去/vf [大陆/ns 旅行团/nis]/nt 游客/n 多/a 刷卡/vi 买/v 珠宝/n 、/w 精品/n 、/w 大理石/n ，/w 现在/t 自由行/nz 陆客/nr 多/a 在/p 餐厅/nis 及/cc 旅馆/nis 消费/vn ;/w 但/c 不管/c 团/n 客/ng 或/c 自由行/nz ，/w [台北/ns 故宫/ns]/nz 纪念品/n 、/w 奶粉/n 都/d 是/vshi 陆客/nr 刷卡/vi 的/ude1 最/d 爱/v 。/w 
银行业/n 者/k 说/v ，/w 过去/vf 陆客/nr 多/a “/w 团/n 进/vf 团/n 出/vf ”/w ，/w 银联卡/nz 消费/vn 集中/v 在/p [旅游/vn 景点/n]/nz ，/w 例如/v 台北/ns 101/m 大楼/n 内/f 的/ude1 精品店/nis 、/w 珠宝店/n ，/w 或者/c 大理石/n 名产/n 店/n 。/w 
但/c 大陆/ns 去年/t 实施/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w ，/w 旅游业/n 者/k 不能/v 强制/vn 大陆/ns 团/n 客/ng 购物/vn 消费/vn ，/w 加上/v 自由行/nz 陆客/nr 人数/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 银联卡/nz 消费/v 类别/n 逐渐/d 多元化/vn 。/w 
银行/nis 说/v ，/w 自由行/nz 陆客/nr 多/a 也/d 让/v 旅馆/nis 生意/n 变好/nz ，/w 目前/t 银联卡/nz 刷卡/vi 最多/ad 在/p “/w 饭店/nis ”/w ;/w 更/d 有/vyou 许多/mq 自由行/nz 陆客/nr 喜欢/vi 到处/d 品尝/v 美食/n ，/w 银联卡/nz 在/p 餐厅/nis 的/ude1 消费/vn 金额/n 也/d 大幅/d 增加/v 。/w 
另外/c ，/w 自由行/nz 陆客/nr 喜欢/vi 逛/v 夜市/n ，/w 只要/c 是/vshi 夜市/n 旁/f 的/ude1 药妆店/nz ，/w 或/c 供/vi 陆客/nr 买/v 伴手礼/nz 的/ude1 商店/nis ，/w 刷卡/vi 金额/n 同步/vd 成长/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 面膜/n 和/cc 凤梨酥/nf ，/w 仍然/d 是/vshi 自由行/nz 陆客/nr 必/d 买/v 商品/n 。/w 
但/c 银行/nis 说/v ，/w 陆客/nr 对/p [台北/ns 故宫/ns]/nz 纪念品/n 似乎/d 爱不释手/vl ，/w 直到/v 现在/t 银联卡/nz 的/ude1 消费/vn 类别/n 中/f ，/w “/w 故宫/ns 的/ude1 [翠玉/n 白菜/n]/nz ”/w 仍然/d 居高不下/vl ，/w 陆客/nr 也/d 很/d 爱/v 买/v 奶粉/n 。/w 
有/vyou 位/q 银行业/n 者/k 曾/d 招待/v 大陆/ns 朋友/n 到/v 台湾/ns 参访/v ，/w 大陆/ns 客人/n 在/p 最后/f 一天/mq 直奔/v 超市/nis 买/v 奶粉/n ，/w 深/a 怕/v 超市/nis 不/d 接受/v 刷卡/vi ，/w 还/d 先/d 换/v 了/ule 2万/m 台币/n 、/w 一口气/d 买了/v [20/m 罐/ng]/mq 奶粉/n ;/w 就算/d 是/vshi 走/v 小三通/nz 的/ude1 大陆/ns 客/ng ，/w 也/d 喜欢/vi 在/p 金门/ns 采购/v 奶粉/n 。/w 
