昨日/t ，/w [西安/ns 纺织城/nz 客运站/nis]/nt ，/w 返乡/vi 的/ude1 乘客/n 在/p 购票/v 记者/nnt 赵彬/nr 摄/vg 
昨日/t 是/vshi 春运/n 的/ude1 第一天/mq ，/w 西安/ns 各/rz 大/a 客运站/nis 内人/n 流/v 明显/a 多/a 了/ule 起来/vf ，/w 但/c 对于/p 大部分/n 人/n 来说/uls ，/w 春节/t 放假/vi 可能/v 要/v 等到/v 年/qt 跟前/f 。/w 为/p 避免/v 到/v 时候/n 票/n 难买/nz 、/w 车/n 难/a 坐/v ，/w 不妨/d 现在/t 就/d 通过/p 网络/n 订票/vn 吧/y 。/w 但/c 目前/t ，/w 周/qt 至/p 、/w 礼泉/ns 、/w 扶风/ns 等/udeng 省内/s 短途/b 线路/n 不能/v 享受/vn 提前/vd 订票/vn 服务/vn 。/w 
[城南/f 客运站/nis]/nt ：/w 
预售/vn 除夕/t 以前/f 省内/s 票/n 
据/p 以往/t 数据/n 预测/vn ，/w 今年/t [城南/f 客运站/nis]/nt 的/ude1 客流/n 高峰/n 将/d 在/p 1月27日/t 、/w 28日/t 、/w 29日/t ，/w 日/b 发送/v 旅客/n 预计/v [3/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
目前/t ，/w 该/rz 车站/n 的/ude1 省际/b 班/n 线/n 可/v 预售/vn 1月28/t 日前/t 的/ude1 全部/m 班次/n ，/w 省内/s 班/n 线/n 可/v 预售/vn 至/p 30日/t (/w 除夕/t )/w 中午/t ，/w 订票/vn 网址/n 为/p http/x ：/w //w //w www/x ./w cnkyz/x ./w com/x 。/w 网上/s 购票/v 的/ude1 旅客/n 可/v 自行/d 打印/v [电子/n 客票/n]/nz ，/w 乘车/vi 时/ng 携带/v 身份证/n 及/cc 打印/v 好/a 的/ude1 [电子/n 客票/n]/nz 就/d 可以/v 直接/ad 进站/vi 候车/vn ，/w 无需/v 再/d 排队/vi 取/v 票/n 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 售票/vn 窗口/s 增至/v [22/m 至/p 30/m 个/q]/mq ，/w 同时/c 将/d 售票/vn 时间/n 延长/v 为/p 上午/t [6/m 点/qt]/mq 至/p 下午/t [7/m 点/qt]/mq 半/m 。/w 该/rz 客运站/nis 的/ude1 [6/m 号/q]/mq 窗口/s 为/p 农民工/nnd 售票/vn 窗口/s ，/w [3/m 人/n]/mq 以上/f 的/ude1 [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 可/v 直接/ad 在/p [6/m 号/q]/mq 窗口/s 购票/v 。/w 
纺织城/nz 客运站/nis ：/w 
跨省/d 线路/n 车票/n 能/v 预订/vn 
今年/t ，/w 纺织城/nz 客运站/nis 与/cc [三府/nz 湾/ng 客运站/nis]/nt 、/w [城西/d 客运站/nis]/nt 实现/v 了/ule 联网/vi 售票/vn ，/w 旅客/n 在/p 纺织城/nz 客运站/nis 就/d 可以/v 购买/vn 其他/rzv 两个/mq 客运站/nis 各/rz 条/q 线路/n 的/ude1 客票/n ，/w 其中/rz 至/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 福州/ns 、/w 任丘/ns 、/w 运城/ns 、/w 临汾/ns 、/w 太原/ns 、/w 阳泉/ns 、/w 随州/ns 、/w 恩施/ns 、/w 长沙/ns 、/w 株洲/ns 、/w 邵东/ns 、/w 威海/ns 、/w 曹县/ns 、/w 单县/ns 、/w 潍坊/ns 、/w 滨州/ns 、/w 济南/ns 、/w 曲阜/ns 、/w 德州/ns 、/w 青岛/ns 、/w 赤峰/ns 、/w 红岩寺/nz 、/w 商南/nr [25/m 条/q]/mq 班/n 线/n ，/w 既/c 能/v 在/p 三府/nz 湾/ng 乘车/vi ，/w 也/d 可/v 在/p 纺织城/nz 乘车/vi 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 车站/n 也/d 延长/v 了/ule 售票/vn 时间/n ，/w 调整/vn 为/p 每天/r 上午/t 的/ude1 [6/m 点/qt]/mq 半/m 至/p 晚上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 售票/vn 窗口/s 增/v 开/v 至/p [36/m 个/q]/mq 。/w 跨省/d 线路/n 可/v 在/p 网上/s 预订/v 车票/n ，/w 网址/n 为/p http/x ：/w //w //w www/x ./w xaglkp/x ./w com/x 。/w 省内/s 高频/b 线路/n 随时/d 购票/v 乘车/vn ，/w 车票/n 全天/n 有效/a 。/w 
[城北/s 客运站/nis]/nt ：/w 
车站/n QQ24/x 小时/n 在线/vn 
[城北/s 客运站/nis]/nt 将/d 利用/v 网站/n ，/w 及时/ad 发布/v 班车/n 时刻/n 和/cc 票源/nz 等/udeng 信息/n ，/w 车站/n QQ/x (/w 2210085936/m )/w [24/m 小时/n]/mq 在线/vn ，/w 向/p 旅客/n 提供/v 出行/vn [信息/n 服务/vn]/nz ，/w 方便/a 旅客/n 咨询/vn 。/w 旅客/n 在/p 网上/s 购票/v ，/w 网址/n 为/p http/x ：/w //w //w www/x ./w xaglkp/x ./w com/x 。/w 元月/t 30日/t 、/w 31日/t (/w 除夕/t 、/w 大年初一/t )/w ，/w 车站/n 将/d 保证/v 中/f 短途/b 线路/n 有/vyou 班车/n ，/w 从/p 大年初二/t 起/vf 所有/b 班次/n (/w 含/v 部分/n 长途/b )/w 恢复/v 正常/a 。/w 
[城西/d 客运站/nis]/nt ：/w 
早上/t [5/m 点/qt]/mq 半/m 开始/v 发车/vn 
提前/vd [30/m 天/qt]/mq 预售/v 公路/n 客票/n ，/w 订票/vn 网址/n 与/cc [城北/s 客运站/nis]/nt 相同/a 。/w 此外/c ，/w 将/d 上午/t 发车/vn 时间/n 提前/vd 至/p 早/a [5/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 晚上/t 输送/v 完/vn 旅客/n 才/d 收/v 车/n 。/w 旅客/n 高峰期/n [候车/vn 大厅/n]/nz 将/d 全天/n [24/m 小时/n]/mq 开放/v ，/w 免费/vd 提供/v 服务/vn 。/w 春运/n 期间/f ，/w 车站/n 开通/v “/w 免费/vd 报/n 平安/a 电话/n ”/w ，/w 旅客/n 可/v 在/p 上车/v 前/f 或/c 下车/vi 后/f 拨打/v ，/w 不论/c 长途/b 市话/n ，/w 均/d 免费/vd 。/w 
省/n [西安/ns 汽车站/n]/nz ：/w 
所有/b 班/n 线/n 预售/vn [10/m 天/qt]/mq 票/n 
位于/v 火车站/n 对面/f 的/ude1 省/n [西安/ns 汽车站/n]/nz ，/w 从/p 昨日/t 开始/v ，/w 客流量/n 有所/v 上升/vn 。/w 车站/n 的/ude1 售票/vn 时间/n 延长/v 至/p 上午/t [5/m 点/qt]/mq 半/m 到/v 晚上/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 所有/b 班/n 线/n 都/d 预售/vn [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 车票/n 。/w 车站/n 购票/v 网址/n 为/p http/x ：/w //w //w www/x ./w xabus/x ./w com/x 。/w 
需要/v 提醒/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 各/rz 客运站/nis 的/ude1 提前/vn 售票/vn 服务/vn ，/w 只/d 针对/p 中长途/n 开放/v ，/w 比如/v 省际/b 班车/n 和/cc 省内/s 西安/ns 开往/vf 汉中/ns 等/udeng 的/ude1 车票/n ，/w 目前/t 各/rz 线路/n 票/n 都/d 比较/d 好/a 订/v 。/w 
特别/d 告知/v 
凌晨/t 零点/n 至/p [5/m 点/qt]/mq 客车/n 禁行/v 
需要/v 注意/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 由于/p 要/v 执行/vn “/w 凌晨/t 零点/n 至/p [5/m 点/qt]/mq 客车/n 禁行/v ，/w 须/d 落地/vi 休息/v ”/w 的/ude1 规定/n ，/w [七/m 座/q]/mq 以上/f 客车/n 在/p 夜间/n [10/m 点/qt]/mq 至/p 次日/t 早晨/t [6/m 点/qt]/mq 禁止/v 在/p 三级/b 以下/f 山区/n 道路/n 运行/vn 。/w 所以/c ，/w 当/p 你/rr 碰到/v 长途/b 客运/n 车/n 夜间/n 停驶/nz 时/ng ，/w 请/v 给予/vn 理解/v 和/cc 配合/v 。/w 省/n [西安/ns 汽车站/n]/nz 还/d 因/p 这个/rz 规定/n 更改/v 了/ule 部分/n [长途/b 客车/n]/nz 的/ude1 发车/vn 时间/n 。/w 
温馨/a 提示/v 
别去/nz 城东/s 、/w 环/n 建委/nis 委/ng 两/m 客运站/nis 旧址/n 
2013年10月19日/t ，/w 位于/v 长乐路/nz 上/f 的/ude1 [城东/s 客运站/nis]/nt 迁/v 新址/n 至/p 纺织城/nz ，/w 更名/vi 为/p 纺织城/nz 客运站/nis ；/w 去年/t 11月13日/t ，/w 位于/v 西安/ns 顺城/nz 北路/n 的/ude1 环/n 建委/nis 客运站/nis 撤/v 站/vi 。/w 虽然/c 变化/vn 已/d 几个月/mq ，/w 但/c 昨日/t 仍/d 有/vyou 回家/vi 的/ude1 人/n 去/vf 了/ule 两个/mq 车站/n 的/ude1 旧址/n ，/w 跑/v 了/ule 冤枉路/n 。/w 环/n 建委/nis 客运站/nis 撤销/v 后/f ，/w 原/b 车站/n 发往/vf 的/ude1 洛南/ns 、/w 保安/b 、/w 古城/n 、/w 三/m 要/v 、/w 巡检/nnt 、/w 商南/nr 、/w 赵川/nr 的/ude1 班/n 线/n ，/w 乘车/vi 地点/n 改为/v [三府/nz 湾/ng 客运站/nis]/nt ；/w 原/b 车站/n 发往/vf 商洛/ns 方向/n 的/ude1 黑龙/nz 口/n 、/w 杨/ng 斜/a 、/w 张/q 村/n 、/w 黑山/nsf 、/w 麻/n 街/n 、/w 金陵寺/nz 、/w 引龙/nz 寺/ng 、/w 砚池河/nz 、/w 山阳/nz 、/w 杨/ng 地/ude2 、/w 户/q 垣/ng 、/w 小河/n 、/w 峦/n 庄/ag 、/w 竹林/ns 关/n 的/ude1 班/n 线/n ，/w 乘车/vi 地点/n 在/p 纺织城/nz 客运站/nis ；/w 原/b 车站/n 发往/vf 商洛/ns 方向/n 丹凤/ns 和/cc 峦/n 庄/ag 的/ude1 班/n 线/n ，/w 在/p [城南/f 客运站/nis]/nt 乘车/vi 。/w （/w 记者/nnt 段晓宁/nr ）/w 
