陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 提出/v ，/w 抓住/v [西咸/nz 新区/n]/nz 成为/v 国家/n 创新/vi 城市/n 发展/v 方式/n 试验区/n 的/ude1 重大/a 机遇/n ，/w 全面/ad 加快/v 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns 步伐/n ，/w 积极/ad 推进/vi [关中/ns 城市群/n]/nz 建设/vn 。/w 昨日/t ，/w 在/p 省人大/n 会上/n ，/w 代表/nnt 们/k 也/d 对/p 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 
西安/ns 
支持/v 政策/n 逐步/d 到位/vi 
带动/v 作用/n 开始/v 显现/vn 
一年/mq 多/a 来/vf ，/w 在/p 市/n 推进/vi 大/a [西安/ns 建设/vn 领导/n 小组/nis]/nt 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w 涉及/v [6/m 个/q]/mq 方面/n 、/w [25/m 项/q]/mq [具体/a 措施/n]/nz 的/ude1 支持/vn 政策/n 已/d 逐步/d 到位/vi ，/w 对/p 西安/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 引领/v 和/cc 带动/v 作用/n 已经/d 开始/v 显现/vn 并/cc 发酵/vi 升级/vi 。/w 
省/n 人大代表/nnt 、/w [市/n 发改委/nis]/nt 主任/nnt 雷英杰/nr 介绍/v ，/w 省/n 财政/n 已/d 下达/v 西安/ns [2/m 亿元/q]/mq ，/w 用于/v 设立/vn 航空/n [产业/n 投资/vn]/nz 发展/v 基金/n 。/w 2012年/t ，/w 省/n 财政/n 对/p 新/a 开辟/v 的/ude1 [7/m 条/q]/mq [国际/n 航线/n]/nz 给予/vn 补贴/n 1887万余元/m ，/w 市级/b 补贴/n 943万余元/m 。/w 2013年/t ，/w 省/n 、/w 市/n 财政/n 分别/d 拨付/v 航线/n 补贴/n 1833万余元/m 和/cc 916万余元/m 。/w 同时/c ，/w 支持/v 城乡/n 养老/vn 、/w 医疗/n 等/udeng 社会保险/n 全/a 覆盖/v 。/w 支持/v [教育/vn 均衡/a]/nz 发展/vn 。/w 省/n 财政/n 已/d 安排/v 秦岭/ns 西安/ns 段/q [生态/n 环境/n]/nz 保护/v 资金/n [300/m 万元/q]/mq ，/w 支持/v 秦岭/ns 北麓/f [生态/n 保护/vn]/nz 工程/n 。/w 西安/ns 实施/v 黑河/ns 二期/b 移民/n 工程/n ，/w 对/p 水源/n 地/ude2 一级/b 保护/v 区内/n [159/m 户/q]/mq 、/w [590/m 人/n]/mq 进行/vn 搬迁/v 安置/vn 。/w 支持/v [引/v 汉/tg 济/vg 渭/ng]/nz 水网/n 化/v 工程/n ，/w 省/n 财政/n 已/d 安排/v [李家河/nr 水库/n]/nz [工程/n 建设/vn]/nz 补助/v 资金/n [2000/m 万元/q]/mq 。/w 市/n 财政/n 已/d 安排/v [专项/b 资金/n]/nz [2/m 亿元/q]/mq ，/w 加快/v 建设/vn [10/m 项/q]/mq 重点/n 水源/n 工程/n 。/w 
“/w 资金/n 的/ude1 支持/vn 和/cc 政策/n 的/ude1 倾斜/vn ，/w 足以/d 说明/v 省市/n 对/p 大/a 西安/ns 建设/vn 的/ude1 重视/vn ，/w 也/d 将/d 对/p 省市/n 合力/n 建设/vn 打造/v 大/a 西安/ns 起到/v 强力/n 推动/v 作用/n ，/w 为/p 地铁/n 、/w 公路/n 等/udeng [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 注入/v 新/a 动力/n 。/w ”/w 雷英杰/nr 说/v ，/w 今年/t 西安/ns 将/d 加强/v 对/p 上/f 衔接/vi ，/w 明确/a 责任/n 分工/vn ，/w 进一步/d 完善/v [工作/vn 方案/n]/nz 和/cc 推进/vi 措施/n ，/w 全力/d 做好/v 每项/n [政策/n 措施/n]/nz 的/ude1 推进/vn 落实/v 工作/vn 。/w 
咸阳/ns 
融入/v 西安/ns 错位/vi 发展/vn 
发挥/v 长处/n [优势/n 互补/vi]/nz 
在/p 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns 中/f ，/w 咸阳/ns 具有/v [重要/a 地位/n]/nz 。/w 
列席/v 本次/r 人代会/nis 的/ude1 咸阳市/ns 市长/nnt 卫华/nr 说/v ，/w 咸阳/ns 在/p 全省/n [经济/n 总量/n]/nz 中/f 居/v 第三/m ，/w 西安/ns 是/vshi 陕西/ns 的/ude1 经济/n 龙头/n ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz 发展/v 前景/n 可观/a 。/w “/w 西安/ns 、/w 咸阳/ns 、/w [西咸/nz 新区/n]/nz 的/ude1 [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 将/d 对/p 加速/vi 陕西/ns 发展/vn 起到/v 重大/a 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w ”/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w [咸阳市/ns 会/v]/nt 紧紧/d 地/ude2 融入/v 西安/ns 、/w 错位/vi 发展/vn 。/w 
发挥/v 农业/n 优势/n ，/w 将/d 咸阳/ns 打造/v 成/v 大/a [西安/ns 农产品/n 供应/vn 基地/nis]/nt ；/w 凭借/p 石灰石/n 、/w 煤炭/n 等/udeng [资源/n 优势/n]/nz ，/w 将/d 咸阳/ns 打造/v 成/v 大/a [西安/ns 建材/n 供应/vn 基地/nis]/nt ；/w 还要/d 将/d 咸阳/ns 打造/v 成/v [生产性/nz 服务业/n]/nz 基地/nis 。/w 同时/c ，/w 依托/v 西安/ns 的/ude1 工业/n 优势/n ，/w 将/d 咸阳/ns 打造/v 成/v 大/a 西安/ns [装备/n 制造业/n]/nz 的/ude1 配套/vn 基地/nis ；/w 借力/nz 西安/ns 的/ude1 科技/n 优势/n ，/w 将/d 咸阳/ns 打造/v 成/v 大/a 西安/ns 科技/n 的/ude1 转化/vn 应用/v 基地/nis 。/w 
同时/c ，/w 支持/v [西咸/nz 新区/n]/nz 发展/vn ，/w 西咸/nz 发展/vn 对/p 咸阳/ns 的/ude1 发展/vn 将/d 发挥/v 很大/d 的/ude1 带动/vn 作用/n ，/w 形成/v 共赢/n 。/w “/w [三/m 方/q]/mq 发挥/v 各自/rr 长处/n ，/w [优势/n 互补/vi]/nz 。/w ”/w 卫华/nr 说/v 。/w 
[西咸/nz 新区/n]/nz 
应/v 尽快/d 制定/v 
[关中/ns 城市群/n]/nz 核心区/nz 规划/n 
“/w [西咸/nz 新区/n]/nz 此次/rz 被/pbei 批复/v 为/p [国家级/b 新区/n]/nz 对于/p 促进/v [西咸/nz 一体化/vn]/nz 、/w 做/v 大/a [西安/ns 都市圈/nz]/nz ，/w 以/p 城市群/n 的/ude1 方式/n 来/vf 发展/vn 大/a 西安/ns 具有/v 重要/a 的/ude1 意义/n ”/w ，/w 在/p 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [西咸/nz 新区/n]/nz [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 王军/nr 建议/n ，/w 大/a 西安/ns 的/ude1 建设/vn 应/v 尽快/d 制定/v [关中/ns 城市群/n]/nz 核心区/nz 规划/n 。/w 
[西咸/nz 新区/n]/nz 建立/v 的/ude1 本身/rz ，/w 就是/v 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns 的/ude1 一个/mq 重要/a 的/ude1 步骤/n ，/w 这次/r 获得/v 国家级/b 审批/vn 之后/f ，/w 更是/d 如虎添翼/vl ，/w 为/p 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns 增添/v 了/ule 动力/n 。/w 王军/nr 表示/v ，/w 特别/d 是/vshi [西咸/nz 新区/n]/nz 以/p 城市/n 组团/vi 形式/n 、/w [田园/n 城市/n]/nz 为/p 规划/n 理念/n ，/w 对于/p 发展/v 西安/ns 大/a 都市圈/nz 有着/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 
目前/t 对/p [关中/ns 城市群/n]/nz 核心区/nz 也/d 就是/v 大/a 西安/ns 的/ude1 发展/vn 、/w 建设/vn 缺少/v 一个/mq 整体/n 的/ude1 规划/n ，/w 王军/nr 建议/n ，/w 应/v 尽快/d 把/pba 整个/b [关中/ns 城市群/n]/nz 也/d 就是/v 大/a 西安/ns 的/ude1 规划/n 制定/v 出来/vf ，/w “/w 让/v 我们/rr 在/p 大/a 西安/ns [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 功能区/nz 设置/v 、/w 产业/n 区/n 布局/n 等/udeng 方面/n 能够/v 科学/n 、/w 合理/a 、/w 互补/vi 。/w ”/w 
专家/nnt 观点/n 
加快/v [人才/n 培养/v]/nz 
助力/b 大/a 西安/ns 建设/vn 
[陕西/ns 高校/n]/nz 资源/n 集中/v ，/w 优势/n 明显/a ，/w 在/p [人才/n 培养/v]/nz 方面/n 、/w [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 方面/n ，/w 也/d 能/v 在/p 省市/n 共建/v 大/a 西安/ns 方面/n 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
省/n 人大代表/nnt 、/w [西北/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 方光华/nr 说/v ，/w 在/p 大/a 西安/ns 建设/vn 中/f ，/w 西安/ns 是/vshi [历史/n 文化/n 名城/n]/nz ，/w 作为/p 丝绸之路/n 新起点/nz ，/w 要/v 保持/vn 文化/n 内涵/n 和/cc 带动/v 作用/n ，/w 同时/c 也/d 要/v 打造/v 成为/v 内陆/s 的/ude1 开放/vn 开发/v 高地/n 。/w 咸阳/ns 也/d 要/v 发挥/vn 自己/rr 的/ude1 优势/n ，/w 更好/d 地/ude2 融入/v 西安/ns 。/w 这些/rz 区域/n 的/ude1 发展/vn 将/d 从/p 文化/n 、/w 经济/n 等/udeng 多方面/n 增强/v 吸引力/n 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 大/a 西安/ns 的/ude1 建设/vn 离不开/v 科技/n 资源/n 的/ude1 支撑/vn ，/w 而/cc [陕西/ns 高校/n]/nz 资源/n 丰富/a ，/w 应/v 发挥/vn 科研/n 优势/n ，/w 加快/v [人才/n 培养/v]/nz ，/w 以及/cc [相关/vn 政策/n]/nz 的/ude1 后续/vn 研究/vn ，/w 助力/b 大/a 西安/ns 的/ude1 建设/vn 。/w 
