博士/nnt 走/v 在/p 街上/s ，/w 对/p 自己/rr 的/ude1 现状/n 很/d 着急/a 。/w 摄影/vn |/w 关铭荣/nr 
穿/v 博士/nnt 服/v 的/ude1 黄云凌/nr 在/p 厦/b 大/a 与/cc 学/v 弟/n 合影/vi ，/w 图片/n 由/p 受访者/n 提供/v 
对/p 黄云凌/nr 而言/uls ，/w 最/d 可怕/a 的/ude1 ，/w 不是/c 命运/n 的/ude1 不公/a ，/w 而是/c 奋争/v 后/f 的/ude1 徒劳/vi 。/w 这/rzv 不是/c 他/rr 一个人/mq 的/ude1 厄运/n 。/w 
纠结/vi 了/ule 一个/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 黄云凌/nr 最终/d 去/vf 了/ule [福州市/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt ，/w 摆/v 起/vf 了/ule 地摊/n 。/w 
他/rr 是/vshi [厦门/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 [管理学/n 博士/nnt]/nnd ，/w 毕业/v 已/d 近/a 半年/mq ，/w 至今/d 没有/v 找到/v 工作/vn 。/w 从/p 开始/v 求职/vn 时/ng 的/ude1 信心/n 满满/z ，/w 到/v 现在/t 摆地摊/vl ，/w 黄云凌/nr 没有/v 想到/v 自己/rr 会/v 落/vn 到/v 这种/r 田地/n 。/w 
“/w 最/d 讽刺/v 的/ude1 是/vshi ，/w 我/rr 研究/vn 的/ude1 领域/n 是/vshi [社会/n 保障/vn]/nz ，/w 如今/t 自己/rr 却/d 沦为/v [弱势/n 群体/n]/nz 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
这/rzv 一切/rz ，/w 都/d 因为/c 命运/n 与/cc 他/rr 开/v 的/ude1 一个/mq 玩笑/n —/w —/w “/w 先天性/b 脊柱侧弯/nhd ”/w ，/w 俗称/v “/w 驼背/nhd ”/w 。/w 黄云凌/nr 身高/n 刚/d 到/v [1/m 米/q]/mq 5/m ，/w 头部/n 前/f 驼/ng ，/w 且/c 因/p 身材/n 过于/d 瘦小/a 而/cc 显得/v 全身/n 比例/n 不/d 协调/v 。/w 
他/rr 曾经/d 相信/v 知识/n 能够/v 帮助/vn 自己/rr 对抗/v 命运/n 的/ude1 不公/a ，/w 一度/d 因为/c 考上/v 博士/nnt 而/cc 希望/v 大增/v ，/w 可是/c 求职/vn 过程/n 中/f 接二连三/al 的/ude1 遭/v 拒/vg ，/w 还是/c 让/v 他/rr 感到/v 现实/n 的/ude1 冰冷/z 。/w 
对/p 他/rr 而言/uls ，/w 最/d 可怕/a 的/ude1 ，/w 不是/c 命运/n 的/ude1 不公/a ，/w 而是/c 奋争/v 后/f 的/ude1 徒劳/vi 。/w 
摆摊/v 
2013年11月21日/t ，/w 福州/ns 的/ude1 初冬/t ，/w 中午/t 气温/n 接近/v [二十/m 度/qv]/mq ，/w 不/d 太冷/nz ，/w 长袖/n 衫/ng 外面/f 套/q 件/q 夹克/n 就/d 行/ng 。/w 从/p 借住/nz 的/ude1 姐姐/n 家/q 到/v [福州/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 要/v 一个/mq 多/a 小时/n 。/w 黄云凌/nr [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 只有/c 一个/mq 书包/n ，/w 里面/f 有/vyou 从/p 淘宝/n 上/f 200多块/m 进来/vf 的/ude1 “/w [民族/n 风情/n]/nz ”/w 挂饰/nz 。/w 
虽然/c 做/v 足/a 了/ule 心理/n 准备/v ，/w 一个/mq 多/a 小时/n 里/f ，/w 黄云凌/nr 一直/d 忐忑不安/vl ，/w 他/rr 是/vshi 个/q “/w 自尊心/n 很强/d ”/w 、/w “/w 脸皮/n 很/d 薄/a ”/w 的/ude1 人/n ，/w 在/p 公众/n 场合/n 摆摊/v 以/p 诉说/v 自己/rr 的/ude1 不幸/a ，/w 还/d 不/d 知道/v 会/v 迎来/v 什么样/ryv 的/ude1 眼光/n 。/w 
中午/t [12/m 点/qt]/mq ，/w 黄云凌/nr 到/v 了/ule [汽车/n 南/b 站/vi]/nz ，/w 发现/v 附近/f 的/ude1 人行道/n 上/f 已有/v 好/a 些/q 小摊贩/nz ，/w 卖/v 化妆品/n 、/w 卖书/nz 、/w 卖/v 工艺品/n 的/ude1 。/w 
他/rr 观察/v 了/ule 两天/mq ，/w 早就/d 踩/v 好/a 了/ule 点/qt 。/w 有/vyou 个/q 卖/v 字画/n 的/ude1 大爷/n ，/w 摊子/n 大/a ，/w 吸引/v 人/n 。/w 在/p 大爷/n 旁边/f ，/w 黄云凌/nr 铺开/v 一份/mq 报纸/n ，/w 摆/v 上/f 小/a 挂件/nz ，/w 开张/vi 了/ule 。/w 
不一会儿/bl ，/w “/w 驼背/nhd ”/w 青年/n 黄云凌/nr 和/cc 摆/v 在/p “/w 摊位/n ”/w 上/f 的/ude1 博士/nnt 毕业证书/nz ，/w 就/d 引来/v 围观/vn 。/w 揣着/v 名校/n 博士/nnt 文凭/n 竟然/d 找/v 不到/v 工作/vn ，/w 就/d 因为/c 形象/n ？/w 
最早/d 跟/p 他/rr 搭话/vi 的/ude1 还是/c 身边/s 那位/r 大爷/n 。/w 大爷/n 是/vshi 地质队/nis 退休/v 的/ude1 ，/w 退休/v 工资/n 很高/d ，/w [闲来/nz 无/v 事/n]/nz ，/w 摆摊/v 卖/v 画/v [纯属/v 娱乐/vn]/nz 。/w “/w 他/rr 最先/d 跟/p 我/rr 拉家常/vi ，/w 说/v 这个/rz 社会/n 不/d 公平/a ，/w 要/v 让/v 一个/mq 博士/nnt 出来/vf 摆摊/v 什么/ry 的/ude1 。/w ”/w 
一个/mq [福州市/ns 第六/m 医院/nis]/nth 的/ude1 阿姨/n 虽然/c 没/d 买/v 东西/n ，/w 却/d 对/p 着/uzhe 黄云凌/nr 说/v 了/ule 很多/m ：/w 年轻人/n 不错/a 啊/y ，/w 蛮/d 聪明/a 的/ude1 ，/w 是/vshi 个/q 人才/n 啊/y 。/w 社会/n 不/d 公平/a ，/w 要/v 努力/ad ，/w 不要/d 放弃/v 啊/y 。/w 李嘉诚/nr 当年/t 也/d 是/vshi 白手起家/vl 。/w 有空/vi 去/vf 第六/m 医院/nis 急诊科/nit 找/v 阿姨/n 啊/y …/w …/w 
有人/r 打/v 了/ule 报社/nis 的/ude1 [热线/n 电话/n]/nz ，/w 不过/c 还/d 没有/v 等到/v 记者/nnt 来/vf ，/w 城管/n 来/vf 了/ule 。/w 
前/f 两天/mq “/w 考察/v ”/w 现场/s 时/ng ，/w 黄云凌/nr 曾/d 亲耳/d 听到/v 城管/n 对/p 小贩/nnd 们/k 喊/v ：/w 快/a 走/v ，/w 不然/c 弄死/nz 你/rr ！/w 当时/t 他/rr 心里/s 一阵/mq “/w 恶心/a ”/w 。/w 通过/p 打听/v ，/w 他/rr 专门/d 挑/v 了/ule 个/q 吉日/n 来/vf ，/w 这天/rzt 应该/v 不会/v 遭遇/vn 城管/n 。/w 谁知/v “/w 上头/f 要/v 检查/vn ”/w ，/w 城管/n [突然/ad 袭击/vn]/nz 。/w 
黄云凌/nr 离开/v 时/ng 是/vshi 下午/t [2/m 点/qt]/mq ，/w 可/v 就是/v [2/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 摆摊/vn 经历/n ，/w 让/v 黄云凌/nr 成/v 了/ule [新闻/n 人物/n]/nz 。/w 
回/v 姐姐/n 家/q 不久/d ，/w 黄云凌/nr 就/d 接到/v 了/ule 当地/s 记者/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 第二天/mq ，/w “/w 厦/b 大/a 博士/nnt 摆摊/v 被/pbei 城管/n 劝/v 离/v ，/w 因/p 残疾/n 求职/vn 屡/d 碰壁/vi ”/w 的/ude1 新闻/n 登上/v 报端/n ，/w 传遍/v 网络/n 。/w 黄云凌/nr 的/ude1 “/w 目的/n ”/w 初步/d 达到/v 了/ule 。/w 
几天/mq 之后/f ，/w 姐姐/n 才/d 从/p 网络/n 得知/v “/w 摆摊/v ”/w 的/ude1 事情/n ，/w 但/c 她/rr 仍然/d 没有/v 当面/d 提/v 过/uguo 。/w 多年来/d ，/w 对/p 黄云凌/nr 因/p 身体/n 原因/n 造成/v 的/ude1 尴尬/a 保持/v “/w 若无其事/vl ”/w 是/vshi 家人/n 的/ude1 默契/a 。/w 
“/w 去/vf 摆摊/v 他/rr 肯定/v 难过/a ，/w 说/v 了/ule 怕/v 影响/vn 他/rr 心情/n 。/w 不过/c 这/rzv 也/d 是/vshi 一种/mq 正常/a [表达/v 方式/n]/nz ，/w 总/b 比/p 做出/v [极端/n 行为/n]/nz 强/a 。/w ”/w 黄云凌/nr 姐姐/n 对/p 《/w 中国/ns 周刊/n 》/w 记者/nnt 说/v 。/w 
而/cc 黄云凌/nr 最/d 害怕/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 同学/n 的/ude1 反应/vn 。/w 
“/w 上/f 新闻/n ”/w 之后/f ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 官方/n 微博/n 上/f 炸开/nz 了/ule 锅/n 。/w “/w 这/rzv 不是/c 我/rr 经常/d 在/p 图书馆/nis 见到/v 的/ude1 那个/rz 人/n 吗/y ？/w ”/w [很多/m 人/n]/mq 回忆/v 在/p 哪里/rys 见过/v 黄云凌/nr ，/w 有人/r 则/d 感慨/v 他/rr “/w 学/v [社会/n 保障/vn]/nz 却/d 自己/rr 沦为/v [弱势/n 群体/n]/nz ”/w 。/w 
黄云凌/nr 没有/v 刷/v 微博/n ，/w 他/rr 害怕/v 正面/b 迎接/v 议论/vn 。/w 
他/rr 更/d 没/d 料到/v 自己/rr 会/v 第一次/mq 收到/v 那么/c 多/a 同学/n 主动/ad 发来/v 的/ude1 短信/n ，/w 包括/v 并不/d 熟悉/v 的/ude1 同学/n ，/w 都/d 是/vshi 鼓励/v 他/rr 。/w 一个/mq 已经/d 移民/n 到/v 加拿大/nsf 的/ude1 同学/n 特地/d 发来/v 信息/n ，/w 称/v 他/rr “/w 敢/v 站/vi 出来/vf 说话/vi ，/w 很/d 强悍/a ，/w 很/d 勇敢/a ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 这些/rz 多少/ry 抚慰/v 了/ule 自己/rr 几天/mq 以来/f 的/ude1 焦虑/an 和/cc “/w 羞耻/n ”/w 感/vg 。/w 
与/cc 他/rr 做/v 博士/nnt 同学/n 三年/t 、/w 关系/n 交好/v 的/ude1 张坚/nr ，/w 得知/v 这/rzv 条/q “/w 新闻/n ”/w 时/ng 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ，/w “/w 他/rr 怎么会/nz 沦落/v 到/v 这种/r 地步/n 了/ule ？/w ”/w 打电话/vi 两天/mq 没/d 人/n 接/v ，/w 又/d 在/p 黄/a 的/ude1 QQ/x 上/f 留言/n ，/w 张坚/nr 担心/v 黄云凌/nr 会/v 出/vf 什么事/nz 。/w 
张坚/nr 原本/d 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq 高校/n 的/ude1 老师/nnt ，/w 毕业/v 后/f 回到/v 了/ule 原/b 单位/n 。/w 三年前/t ，/w 他/rr 考入/v 厦/b 大/a 读/v 在职/vn 博士/nnt 时/ng ，/w 黄云凌/nr 正好/z 从/p 本校/r 硕士/nnt 直升/nz 博士/nnt ，/w 两人/mq 成/v 了/ule 同学/n 。/w 
在/p 已经/d 结婚/vi 生子/vi 的/ude1 张坚/nr 眼里/s ，/w 1986年/t 出生/vi 的/ude1 黄云凌/nr 是/vshi 个/q 单纯/a 的/ude1 “/w 小弟弟/nz ”/w ：/w “/w 他/rr 对/p 学术/n 有/vyou 很/d 美好/a 的/ude1 想像/v ，/w 对/p 未来/t 充满/v 理想/n 。/w 我/rr 已经/d 是/vshi 社会/n 人/n 了/ule 嘛/y ，/w 比较/d 愤青/nz ，/w 经常/d 说/v 些/q 体制/n 没救/nz 了/ule 这样/rzv 的/ude1 消极/a 话/n ，/w 他/rr 反而/d 会/v 鼓励/vn 我/rr ，/w 说/v 你/rr 怎么/ryv 能/v 这么/rz 想/v 呢/y 。/w ”/w 
