距/p 2014年/t 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 播出/v 的/ude1 日子/n 仅有/nz 不到/v 半个月/mq 的/ude1 时间/n 了/ule ，/w 目前/t 马/n 年/qt 春晚/n 部分/n 节目单/n 已经/d 曝光/vi 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 张明敏/nr 时隔/v 30年/t 将/d 再登/nz 春晚/n ，/w 而/cc 演唱/v 歌曲/n 将/d 由/p 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 变为/v 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 
而/cc 最/d 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 是/vshi ，/w 著名/a 法国/nsf 演员/nnt 苏菲·玛索/nrf 将/d 首次/m 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 并/cc 搭档/n 国内/s 著名/a 歌手/nnt 刘欢/nr 演唱/v 歌曲/n 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 。/w 至于/p 两人/mq 的/ude1 表演/vn 形式/n ，/w 则/d [很/d 有可能/nz]/nz 类似/a 去年/t 宋祖英/nr 和/cc 席琳·迪翁/nrf 的/ude1 合作/vn 。/w 
