人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 袁福国/nr 丁震/nr ）/w 为/p 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 弘扬/v 中华/nz 传统/n 文明/n ，/w 促进/v 机关/n [文化/n 建设/vn]/nz ，/w 提高/v 机关/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 汉字/n 应用/v 水平/n 和/cc 规范/v 书写/vn 能力/n ，/w 树立/v [食品/n 药品/n]/nz 监管/v 系统/n [良好/a 形象/n]/nz ，/w 1月16日/t ，/w [湖北省/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 举办/v 了/ule “/w 爱/v 汉字/n 、/w 写/v 汉字/n ”/w 汉字/n 听写/v 比赛/vn 。/w 
比赛/vn 采用/v 淘汰制/n ，/w 共/d 分/qt 三轮/n 。/w 每/rz 轮/qv 每支/r 代表队/nis 各/rz [10/m 个/q]/mq 词语/n ，/w 每/rz 答对/vi 一个/mq 词语/n 得/ude3 10分/t ，/w 以/p 每队/r 每/rz 轮/qv 总/b 得分/n 高低/n 确定/v 名次/n 。/w 比赛/vn 邀请/v [三/m 位/q]/mq 资深/b 专家/nnt 担任/v 评委/nnt ，/w 分别/d 是/vshi ：/w [湖北/ns 省委/nis 宣传部/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w [纪检/n 组长/nnt]/nnt 、/w 直属机关/n 党委/nis 书记/nnt 闻青松/nr 老师/nnt ，/w [湖北/ns 省直/b 机关/n 工委/nis 组织部/nis]/nt 部长/nnt 廖峰/nr 老师/nnt ，/w 湖北省/ns [语言/n 文字/n]/nz [工作/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 曾彦/nr 老师/nnt 。/w 
经过/p 精心/ad 准备/v ，/w 来自/v [湖北省/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 食品/n 质量/n 安全/an 监督/vn 检验/vn 研究院/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 药品/n 监督/vn 检验/vn 研究院/nis]/nt 、/w [湖北/ns 医疗/n 器械/n 质量/n 监督/vn 检验/vn 中心/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 医药/n 学校/nis]/nt 的/ude1 [6/m 支/q]/mq 代表队/nis 共/d [24/m 名/q]/mq 选手/n 参加/v 了/ule 比赛/vn 。/w 
台上/s ，/w 参赛/vn 选手/n 沉着/a 冷静/a 、/w 认真/ad 答题/vn ，/w 为/p 每一次/d 的/ude1 成功/a 而/cc 暗自/d 加油/vi ，/w 为/p 每一次/d 的/ude1 错/v 答/v 而/cc 懊悔/v 神伤/nz 。/w 台下/s ，/w 观众/n 摩拳擦掌/vl ，/w 跃跃欲试/vl ，/w 为/p 选手/n 听写/v 正确/a 热烈/a 鼓掌/vi ，/w 为/p 选手/n 离/v 场/qv 而/cc [扼腕/v 叹息/vi]/nz 。/w 
有的/rz 参赛/vn 选手/n 说/v ，/w “/w 这个/rz 字/n 原来/d 这么/rz 写/v 啊/y ，/w 长/a 知识/n 了/ule ”/w ；/w 有的/rz 选手/n 说/v ，/w “/w 我会/r 一辈子/mq 记住/v 那个/rz 字/n ”/w 。/w 而/cc 观众/n 则/d [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 要/v 认真/ad 写/v 好/a 汉字/n ，/w 为/p 传承/vn 中华/nz 优秀/a 文化/n 尽/vi 自己/rr 的/ude1 一份/mq 力/n 。/w 
经过/p 紧张/a 激烈/a 的/ude1 角逐/vn ，/w 最终/d [湖北省/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 机关/n [2/m 队/n]/mq 获/v 一等奖/n ，/w [湖北省/ns 食品/n 质量/n 安全/an 监督/vn 检验/vn 研究院/nis 代表队/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 食品/n 药品/n 监督/vn 管理局/nis]/nt 机关/n [1/m 队/n]/mq 获/v 二等奖/n ，/w [湖北/ns 医疗/n 器械/n 质量/n 监督/vn 检验/vn 中心/nis 代表队/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 药品/n 监督/vn 检验/vn 研究院/nis 代表队/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 医药/n 学校/nis 代表队/nis]/nt 获/v 三等奖/n 。/w 
