周本顺/nr 对/p 客人/n 的/ude1 到来/vn 表示/v 欢迎/vn ，/w 并/cc 简要/ad 介绍/v 了/ule 河北省/ns 基本/a 省情/n 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 周本顺/nr 说/v ，/w 当前/t ，/w 河北/ns 面临/v 难得/a 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/w 一方面/c ，/w 随着/p 中国/ns 沿海/f 开放/v [由/p 南向/n 北/f]/nz 推移/vn ，/w 渤海湾/ns 已经/d 成为/v 沿海/f 开放/v 的/ude1 重点/n 地区/n 。/w 另一方面/c ，/w 中国/ns 正在/d 加快/v 城镇化/vn 步伐/n ，/w 打造/v 京津冀/nz [世界级/b 城市群/n]/nz ，/w 中央/n 采取/v 一系列/b 措施/n 推进/vi 京津冀/nz 一体化/vn 。/w 从/p [产业/n 结构/n]/nz 来看/u ，/w 河北/ns 还/d 处于/v 工业化/vn 的/ude1 中期/f 阶段/n ，/w 钢铁/n 、/w 水泥/n 、/w 玻璃/n 等/udeng 行业/n 所/usuo 占/v 比重/n 大/a ，/w 这些/rz 产业/n 的/ude1 过度/d 发展/vn 也/d 使/v [生态/n 环境/n]/nz 特别/d 是/vshi [大气/n 环境/n]/nz 受到影响/v 。/w 现在/t ，/w 我们/rr 正在/d 加速/vi [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 按照/p 中央/n 要求/n 大力/d 压/v 减/v 钢铁/n 、/w 水泥/n 、/w 煤炭/n 、/w 玻璃/n 产能/vn 。/w 旧/a 的/ude1 产业/n 压/v 减/v 下来/vf ，/w 新的/a 一块/s 必须/d 补/v 上/f 。/w 为此/bl ，/w 我们/rr 必须/d 要/v [大力/d 发展/vn]/nz [装备/n 制造/vn]/nz 、/w [节能/vn 环保/n]/nz 等/udeng [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 。/w 德国/nsf 的/ude1 [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz 发展/v 水平/n 在/p 世界/n 上/f 是/vshi 领先/vi 的/ude1 。/w [德国/nsf 墨/n 瑟/ng 公司/nis]/nt 等/udeng 企业/n 与/cc 河北/ns 在/p [节能/vn 门窗/n]/nz 方面/n 的/ude1 合作/vn 非常/d [富有/v 成效/n]/nz ，/w 双方/n 合作/vn 发展/v 潜力/n 很大/d 。/w 希望/v 双方/n 进一步/d 提升/v 合作/vn 层次/n 和/cc 水平/n ，/w [共同/d 努力/ad]/nz 把/pba 建筑/n [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 省委/nis 、/w 省政府/n 和/cc 有关/v 市县/n 将/d 竭诚/d 尽力/d 为/p 客商/nnd 创造/v 良好/a 的/ude1 发展/vn 环境/n 。/w 
张庆伟/nr 表示/v ，/w 继/vg 工业/n 节能/vn 、/w [交通/n 运输/vn]/nz 节能/vn 之后/f ，/w [建筑/n 节能/vn]/nz 已经/d 成为/v 节能/vn 的/ude1 重要/a 领域/n ，/w 蕴含/v 无限/b 商机/n 。/w 河北/ns 愿/v 与/cc 德国/nsf 在/p 建筑/n [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz 方面/n 加深/v 合作/vn ，/w 推进/vi 园区/n 建设/vn ，/w 提升/v 合作/vn 水平/n ，/w 向着/p 更/d 宽/a 领域/n 、/w 更大/d 规模/n 的/ude1 目标/n 迈进/vi 。/w 各级/r 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 会/v 全力以赴/vl 做好/v 服务/vn 工作/vn ，/w 积极/ad 为/p 客商/nnd 投资/vn 兴业/v 、/w 项目/n 达成/v 合作/vn 提供/v [有利/a 条件/n]/nz 。/w 
托马斯·墨瑟/nrf 简要/ad 介绍/v 了/ule 企业/n 相关/vn 情况/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 愿/v 与/cc 河北/ns 在/p 过去/vf 良好/a 合作/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 继续/v 携手/vn 推进/vi [建筑/n 节能/vn]/nz [环保/n 事业/n]/nz 发展/vn 。/w 希望/v 双方/n 进一步/d [结合/v 实际/n]/nz 深化/v 合作/vn ，/w 同时/c 会/v 努力/ad 把/pba 德国/nsf [节能/vn 环保/n]/nz 企业/n 的/ude1 好/a 技术/n 、/w 好/a 产品/n 带到/v 河北/ns ，/w 为/p 这里/rzs 的/ude1 发展/vn 注入/v 新/a 活力/n 。/w 
来自/v 德国/nsf 的/ude1 客人/n 还有/v [德国/nsf 莱/q 口/n 公司/nis]/nt 全球/n [销售/vn 总监/nnt]/nnt 哈根·韦伯/nrf 、/w [德国/nsf 蓝/a 帜/ng 集团/nis]/nt [技术/n 总监/nnt]/nnt 麦慈乐·艾功/nrf 、/w [德国/nsf 乐/a 博/ag 集团/nis]/nt 总裁/nnt 马克西米利安·略尔/nrf 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 景春华/nr ，/w 有关/v 市/n 和/cc 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 会见/vn 。/w （/w 记者/nnt 苏励/nr ）/w 
