1月16日/t ，/w 彭帅/nr （/w 左/f ）/w //w 谢淑薇/nr 晋级/vi 女双/n [第二/m 轮/qv]/mq 。/w 白雪/n 摄/vg （/w 新华社/nt 发/v ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 季芳/nr ）/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 16日/t 下午/t 因/p 高温/n 暂停/v 了/ule 部分/n 比赛/vn 。/w 根据/p 澳网/n 组委会/nis 官网/n 发布/v 的/ude1 公告/n ，/w 由于/p 墨尔本/nsf 的/ude1 温度/n 已经/d 飙升/v 到/v [40/m 摄氏度/q]/mq 以上/f ，/w 所有/b 室外/s 场地/n 的/ude1 比赛/vn 将/d 暂停/v ，/w 未完成/nz 的/ude1 比赛/vn 结束/v 正在/d 进行/vn 的/ude1 一局/mq 后/f 暂停/v ，/w 直至/v 温度/n 回落/vi 至/p 适宜/v 的/ude1 程度/n 再/d [重新/d 开始/v]/nz 。/w 罗德·拉沃尔/nrf 球场/n 和/cc [海信/nz 球场/n]/nz 的/ude1 比赛/vn 将/d 继续/v 进行/vn ，/w 不过/c 将/d 关闭/v 顶棚/n 以/p 缓解/v 高温/n 带来/v 的/ude1 影响/vn 。/w 
从/p 14日/t 开始/v ，/w 墨尔本/nsf 的/ude1 温度/n 已/d 连续/a [3/m 天/qt]/mq 攀升/v 到/v [40/m 摄氏度/q]/mq 以上/f ，/w 有/vyou 选手/n 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 已经/d 对/p [高温/n 天气/n]/nz 表现/v 出/vf 不适/a 。/w 对此/d ，/w 组委会/nis 对/p 比赛/vn 做出/v 了/ule 适当/a 调整/vn ，/w 比如/v 女单/n 比赛/vn 如/v 打/v 到/v [第三/m 盘/qv]/mq ，/w 允许/v 选手/n 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 结束/v 后/f 多/a 休息/v [10/m 分钟/qt]/mq 等/udeng 。/w 极端/n [高温/n 天气/n]/nz 政策/n 也/d 是/vshi [应急/vn 预案/n]/nz 之一/rz ，/w 参照/v 气温/n 状况/n ，/w 所有/b 外场/n 暂停/v 的/ude1 比赛/vn 最后/f 被/pbei 推迟/v 到/v 墨尔本/nsf 时间/n 下午/t [6/m 点/qt]/mq 恢复/v 进行/vn 。/w 由于/p 规定/n 生效/vi 前/f ，/w 大多数/m 外场/n 只/d 完成/v 了/ule 一场/mq 比赛/vn ，/w 因此/c 至少/d 有/vyou [12/m 场/qv]/mq 比赛/vn 因/p 开赛/vi 时间/n 过晚/nz 被/pbei 取消/v ，/w 其中/rz 包括/v 大小/n 威/ng 姐妹/n 出战/v 的/ude1 双打/n 比赛/vn 等/udeng 。/w 在/p 日/b 间/f 结束/v 的/ude1 [几/d 场/qv]/mq 女双/n 比赛/vn 中/f ，/w “/w [海峡/n 组合/vn]/nz ”/w 彭帅/nr //w 谢淑薇/nr 苦战/vi 近/a [3/m 小时/n]/mq ，/w 以/p 3∶0/m 力克/v 赫迪诺娃/nrf //w 奥/b 梅查亚/nr ，/w 晋级/vi [第二/m 轮/qv]/mq 。/w 张帅/nr //w [伊达/nrf 公子/n]/nz 遗憾/a 地/ude2 负于/v 捷克/nsf 组合/vn [赫拉瓦/nrf 科/n 娃/ng]/nz //w 萨法洛娃/nrf ，/w 郑洁/nr //w 埃拉科维奇/nrf 以/p 两个/mq 3∶6/m 负于/v 科内特/nrf //w 加西亚/nsf ，/w 均/d 无缘/vi [第二/m 轮/qv]/mq 。/w 
