“/w 西方/ns 发达国家/n 第三产业/n 比重/n 占/v 到/v 70%/m ，/w 我省/n 大约/d 只/d 占/v 50%/m 。/w ”/w 昨日/t ，/w 省/n 民革/n 邹进文/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 在/p 医疗/n 、/w 教育/vn 等/udeng [社会/n 服务/vn]/nz 领域/n 转变/v 观念/n ，/w 引入/v [市场/n 机制/n]/nz ，/w 进一步/d 促进/v 第三产业/n 发展/vn 。/w 
发挥/v [市场/n 机制/n]/nz 不是/c 一句/mq 空谈/v ，/w 得/ude3 落实/v 到/v 具体/a 领域/n 。/w 邹进文/nr 说/v ，/w 政府/nis 负责/v [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz ，/w 解决/v 好/a 公平/a 的/ude1 问题/n ，/w 更多/ad 的/ude1 问题/n 可以/v 交给/v 市场/n 解决/v 。/w 西方/ns 发达国家/n 好/a 的/ude1 学校/nis 、/w 好/a 的/ude1 医院/nis ，/w 多数/a 都/d 是/vshi 私立/b 的/ude1 ，/w 在/p 国内/s 刚好/d 相反/vi 。/w 教育/vn 和/cc 医疗/n 等/udeng 都/d 要/v 靠/v 投入/vn 来/vf 解决/v ，/w 但/c 政府/nis “/w 包办/v ”/w 投入/v 毕竟/d 是/vshi 有限/a 的/ude1 ，/w 所以/c 产生/v 看病/vn 难/a 、/w 上学/vi 难/a 等/udeng 诸多/m 问题/n 。/w 
邹进文/nr 建议/n ，/w 充分/ad 调度/v [社会/n 资金/n]/nz ，/w 在/p 私人/n 办学/vn 、/w 开/v 医院/nis 方面/n 给予/vn [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 让/v [市场/n 机制/n]/nz “/w 走进/v ”/w [社会/n 服务/vn]/nz 领域/n ，/w 让/v 各种/rz 要素/n 活力/n 竞相/d 迸发/v 。/w （/w 记者/nnt 陈会君/nr ）/w 
