（/w 2014年1月16日/t 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 主席团/nis 第一次/mq 会议/n 推定/v ）/w 
李鸿忠/nr 张昌尔/nr 楼阳生/nz 李春明/nr 田承忠/nr 赵斌/nr 周洪宇/nr 王玲/nr （/w 女/b ）/w 王建鸣/nr 乔余堂/nr 召集人/nnt ：/w 李鸿忠/nr 
