16日/t 下午/t ，/w 由/p [河北/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 和/cc 省/n 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 共同/d 举办/v 的/ude1 “/w 服务/v 百姓/n 健康/a ”/w 主题/n 座谈会/n 在/p 省会/n 召开/v ，/w 同时/c “/w 服务/v 百姓/n 健康/a ”/w 主题/n 系列/n 活动/vn 启动/v 。/w 卫生/an 和/cc 计划生育/n 系统/n 的/ude1 代表/nnt 和/cc 专家/nnt 40多人/m 参加/v 了/ule 座谈会/n 。/w 
会上/n ，/w 省/n 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 的/ude1 代表/nnt 表示/v ，/w 卫生/an 计生/n 工作/vn 将/d 以/p 深化/v [医药/n 卫生/an 体制/n 改革/vn]/nz 为/p 重点/n ，/w 狠抓/v 卫生/an 计生/n 服务质量/gi ，/w 落实/v 利民/vn 惠民/ns [便民/vn 服务/vn]/nz 措施/n 。/w 省/n 疾控中心/nit 、/w [河北/ns 医大/nis 二/m 院/n]/nt 等/udeng 单位/n 畅谈/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 便民/vn 惠民/ns 新举措/nz ，/w [25/m 位/q]/mq 专家/nnt 就/d 加强/v 疾病/n 防/v 控/vn 向/p 公众/n 提出/v 健康/a 提示/v 。/w 
[河北/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 的/ude1 代表/nnt 在/p 座谈会/n 上/f 介绍/v ，/w 为/p 发挥/v 党报/n 的/ude1 舆论/n 引导/v 作用/n ，/w 今年/t 将/d 与/cc 省/n 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 携手/vd 开展/v “/w 服务/v 百姓/n 健康/a ”/w 主题/n 系列/n 活动/vn ，/w 活动/vn 将/d 紧紧/d 围绕/v 惠民/ns 便民/v 措施/n 、/w 诊疗/vn 服务质量/gi 、/w [医德/n 医风/n]/nz 建设/vn 等/udeng 陆续/d 展开/v ，/w 普及/v 健康/a 知识/n ，/w 弘扬/v 先进/a 典型/n ，/w 为/p 促进/v 河北省/ns 卫生/an 计生/n 战线/n 深化改革/v 、/w 创新/vi 发展/vn ，/w 营造/v 良好/a 的/ude1 [社会/n 舆论/n]/nz 氛围/n 。/w （/w 记者/nnt 冉亚雄/nr ）/w 
