昨日/t ，/w 新/a 修订/v 的/ude1 《/w 武汉市/ns [城市/n 管理/vn]/nz 相对/d 集中/v [行政/n 处罚/vn]/nz 办法/n 》/w 实施/v ，/w 绿化/vn 、/w 油烟/n 、/w 施工/vn 噪音/n 等/udeng 问题/n 划归/v 城管/n 执法/vn 。/w 城管/n 执法/vn 首/q 日/b ，/w 查处/v [51/m 起/vf]/mq 涉嫌/v 毁/vn 绿/a 行为/n 。/w 
在/p 八一路/nz [大唐/nz 商务/n 酒店/nis]/nt 门前/s ，/w 执法/vn 队员/nnt 发现/v [5/m 棵/q]/mq 行道树/n 被/pbei 黄布/nr 包裹/n ，/w 并/cc 挂/v 有/vyou 彩灯/n 。/w 执法/vn 队员/nnt 当即/d 要求/n 酒店/nis 拆除/v 。/w 据介绍/nz ，/w 如此/rzv 造景/n ，/w 伤害/v 树木/n ，/w 其实/d 是/vshi 毁/v 绿/a 行为/n 。/w 挂/v 在/p 树上/s 的/ude1 灯/n 发热/vi 后/f 会/v 灼伤/v 树木/n ，/w 树木/n 被/pbei 包裹/n 后/f ，/w 透气/vi 受到影响/v ，/w 遇到/v 下雨/vi 还/d 易腐烂/nz 。/w 
当日/t ，/w 在/p 紫阳/ns 路/n 、/w [临江/ns 大道/ns]/nz 、/w 秦园路/nz 等/udeng 主次/n 干道/n ，/w 城管/n 员/ng 劝阻/v 和/cc 整改/vn [49/m 起/vf]/mq 在/p 行道树/n 上/f 悬挂/v 拖把/n 、/w 包/v 树/n 装饰/vn 、/w 牵/v 绳/ng 挂/v 物/ng 等/udeng 伤/v 树/n 行为/n ，/w 查处/v 违章/vn 砍/v 树/n 、/w 绿地/n 种菜/v 各/rz [1/m 起/vf]/mq 。/w （/w 记者/nnt 王哲/nr 、/w 通讯员/nnt 叶火生/nr ）/w 
