[第/m 64/m 届/q]/mq [柏林/nsf 电影节/n]/nz 近日/t 公布/v 了/ule 主/ag 竞赛/vn 单元/n 入围/v 的/ude1 完整/a 名单/n ，/w 刁亦男/nr 的/ude1 《/w 白日/n 焰火/n 》/w 、/w 宁浩/nr 《/w 无人区/n 》/w 以及/cc 娄烨/nr 新作/n 《/w 推拿/vn 》/w [三/m 部/q]/mq 中国/ns 影片/n 在/p 列/v 。/w 据/p 《/w 白日/n 焰火/n 》/w 片/q 方/q 透露/v ，/w 影片/n 其实/d 早/a 在/p 去年/t 12月/t 已经/d 确定/v 入围/v ，/w 应该/v 算是/v 最早/d 一部/mq 被/pbei [柏林/nsf 电影节/n]/nz “/w 看上/v ”/w 的/ude1 华语/nz 影片/n 。/w 
得知/v 入围/v 消息/n 时/ng 《/w 白日/n 焰火/n 》/w 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 主演/v 都/d 难/a 掩/v 兴奋/a 之/uzhi 情/n ，/w 桂纶镁/nr 是/vshi 在/p [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [生日/n 派对/n]/nz 上/f 得知/v 喜讯/n ，/w 当时/t 看到/v 讯息/n 就/d 开心/a 到/v “/w 站/vi 起来/vf 非常/d 疯狂/a 地/ude2 大/a 叫/vi 大跳/nz ”/w ，/w 表示/v 是/vshi 给/p “/w [三十/m 岁/qt]/mq ”/w 最好/d 的/ude1 [生日/n 礼物/n]/nz ，/w 此外/c 桂纶镁/nr 还/d 透露/v 为了/p 演/v 好/a 《/w 白日/n 焰火/n 》/w 中/f 的/ude1 洗衣/vn 女工/nnd ，/w 开拍/v 前/f 特意/d “/w 潜伏/v ”/w 到/v 东北/ns 一家/n 洗衣店/nis 免费/vd 打工/vi ，/w 并且/c 耳濡目染/vl 学会/v 了/ule 讲/v 东北话/nz 。/w 王学兵/nr 和/cc 廖凡/nr 则/d 都/d 信心/n 十足/z 地/ude2 表示/v “/w 相信/v 影片/n 会/v 得奖/vn ”/w 
配合/v 影片/n 入围/v 喜讯/n ，/w 《/w 白日/n 焰火/n 》/w 也/d 公布/v 了/ule 前导/v 海报/n ，/w 有/vyou 网友/n 看/v 后/f 表示/v “/w 酷似/v 中国/ns 版/n 的/ude1 《/w 白夜行/nz 》/w ”/w 。/w 影片/n 正是/v 一起/s 碎尸/nz 案件/n 引发/v 出/vf 桂纶镁/nr 、/w 廖凡/nr 、/w 王学兵/nr [三/m 人/n]/mq 的/ude1 爱情/n 救赎/v 故事/n ，/w 主演/v 则/d 透露/v ：/w “/w 跟/p 《/w 白夜行/nz 》/w 还是/c 不/d 太/d 一样/uyy ，/w 东野圭吾/nrj 的/ude1 小说/n 包括/v 结局/n 都/d 是/vshi 残酷/a 的/ude1 ，/w 但/c 我们/rr 电影/n 是/vshi 温暖/an 的/ude1 ，/w 给/p 出/vf 了/ule 会/v 在/p 你/rr 心中/s 燃烧/v 起来/vf 的/ude1 希望/vn 。/w ”/w (/w 记者/nnt 何娅/nr )/w 来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
