全国/n 霾/n [24/m 小时/n]/mq 预报/vn 

全国/n 雾/n [24/m 小时/n]/mq 预报/vn 
人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 蒋琪/nr ）/w 据/p [中央/n 气象台/nis]/nt 消息/n ，/w [中央/n 气象台/nis]/nt 1月17日06时/t 继续/v 发布/vn 霾/n [黄色/n 预警/vn]/nz ：/w 预计/v 今天/t 白天/t ，/w 河北/ns 中南部/f 、/w 山东/ns 中/f 北部/f 、/w 河南/ns 北部/f 、/w 陕西/ns 南部/f 、/w 江苏/ns 中/f 北部/f 、/w 湖北/ns 中部/f 、/w 湖南/ns 中部/f 、/w [四川/ns 盆地/n]/nz 中部/f 等/udeng 地/ude2 [空气/n 污染/vn]/nz [气象/n 条件/n]/nz 达/v 4/m ～/w [5/m 级/q]/mq ，/w 局/n 地/ude2 可达/nz [6/m 级/q]/mq ，/w 不利于/v 空气/n 中/f 污染物/n 扩散/v ，/w 上述/b 大部/n 地区/n 有/vyou 中度/b 霾/n ，/w [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 重度/b 霾/n 。/w 
防御/v 指南/n ：/w 
1/m 、/w 因/p [空气/n 质量/n]/nz 明显/a 降低/v ，/w 人员/n 需/v 适当/a 防护/vn ；/w 
2/m 、/w [呼吸道/n 疾病/n]/nz 患者/n 尽量/d 减少/v 外出/vn ，/w 外出/vi 时/ng 可/v 带/v 上/f 口罩/n 。/w 
预计/v ，/w 今天/t 早晨/t 到/v 上午/t ，/w 河北/ns 中南部/f 、/w 河南/ns 中/f 北部/f 、/w 山东/ns 西部/f 、/w 江苏/ns 东部/f 和/cc 西南部/f 、/w 安徽/ns 东南部/f 、/w 湖南/ns 北部/f 、/w 江西/ns 中部/f 、/w 福建/ns 西北部/f 、/w [四川/ns 盆地/n]/nz 东部/f 和/cc 南部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 大雾/n ；/w 其中/rz ，/w 河北/ns 南部/f 、/w 江苏/ns 东北部/f 、/w 福建/ns 西北部/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 能见度/n 不足/an [500/m 米/q]/mq 的/ude1 浓雾/n 。/w 
防御/v 指南/n ：/w 
