近日/t ，/w “/w 亚洲/ns 王子/ns ”/w 张根硕/nr 在/p 千呼万唤/vl 下/f ，/w 大中华区/n [官方/n 网站/n]/nz 终/d 开通/v 。/w 上/f 线/n 仅/d [三/m 天/qt]/mq ，/w 引/v 千万/m 粉丝/nf 疯狂/a 追捧/v ，/w 官网/n 海量/n 高清/n 美图/nz 、/w 独家/d 视频/n 曝光/vi 。/w 而/cc 张根硕/nr 更是/d 难/a 掩/v 兴奋/a ，/w 连发/v 微博/n 号召/v 粉丝/nf “/w 直进/nz ”/w ！/w 此外/c ，/w 昨日/t 张根硕/nr 发布/v 一张/mq 私房/n 大厨/n 照/v ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 他/rr 亲自/d 下厨/v ，/w 制作/v 丰盛/a 美食/n ?/w “/w 我/rr 做/v 的/ude1 章鱼烧/nf 特别/d 好吃/a ，/w 我会/r 在/p 官网/n 上/f 传/v 视频/n 的/ude1 ，/w 来看/u 啊/y ！/w ”/w 通过/p 大中华区/n [官方/n 网站/n]/nz ，/w 对/p 粉丝/nf 施展/v 极致/n “/w 色诱/nz ”/w 。/w 
“/w 色诱/nz ”/w 第一步/mq 王子/ns 甜蜜/a 告白/v 
1月7日/t 晚间/t ，/w 有/vyou 粉丝/nf 爆料/v ：/w 明日/t 王子/ns 有/vyou 惊喜/a ，/w 大中华区/n [官方/n 网站/n]/nz 即将/d 正式/ad 上/f 线/n ！/w 消息/n 发出/v 仅/d 一个/mq 小时/n ，/w 粉丝/nf 争先恐后/dl 发/v 微博/n ；/w 讨论/v 数/n 轻易/d 破/v 万/m ，/w 一跃/d 进入/v [热门/a 话题/n]/nz 榜/n 单/b 。/w 面对/v 如此/rzv 高涨/a 的/ude1 热情/an ，/w 张根硕/nr 更是/d 专/a 为/p 大中华区/n 粉丝/nf 录制/v 了/ule 全球/n 独家/d 视频/n ，/w 不仅/c 帅气/a 卖萌/nz 说/v 中文/nz ，/w 还/d 向/p 众/ag 鳗鱼/n 甜蜜/a 告白/v “/w 我/rr 想/v 你们/rr 了/ule ”/w 。/w 此外/c ，/w 兴致/n 颇高/d 的/ude1 王子/ns ，/w 更是/d 连发/v 微博/n ，/w 曝光/vi 多/a 张/q 私密/nz 照片/n ，/w 大/a 秀/ag 帅气/a 短发/n 造型/n ，/w 大/a 呼/v “/w 中/f 官/n 何时/ryt 上/f 线/n ，/w 我/rr 等/udeng 不及/vi 了/ule ！/w 你们/rr 呢/y ？/w ”/w 与/cc 粉丝/nf 亲密/a 互动/vn 。/w 如此/rzv “/w 色诱/nz ”/w 粉丝/nf ，/w 让/v 人/n 怎能/d 把持/v 。/w 
