昨天/t （/w 16日/t ）/w 下午/t ，/w 出席/v 市/n [十三/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 市/n 人大代表/nnt 认真/ad 审议/v 了/ule 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 市长/nnt 王亮/nr 先后/d 深入/ad 到/v 赞皇县/ns 、/w 新乐市/ns 、/w 井陉县/ns 代表团/n ，/w 与/cc 代表/nnt 一起/s 认真/ad 审议/v 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 王亮/nr 强调/v ，/w 石家庄/ns 上下/f 要/v 在/p 新的/a 一年/mq ，/w 在/p 新的/a 起点/n 上/f 迈/v 大步/d 、/w 上/f 台阶/n ，/w 抓住/v 京津冀/nz 协调/v [发展/vn 战略/n]/nz 等/udeng 重要/a 机遇/n ，/w 深入/ad 挖掘/v 自身/rr 潜力/n ，/w 加快/v 中/f 东西/n 协调发展/v 步伐/n ，/w 推动/v 石家庄/ns [绿色/n 崛起/v]/nz 。/w 
审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 紧扣/vi 报告/n 、/w 联系实际/v 踊跃/ad 发言/vi ，/w 谈/v 认识/vn 、/w 说/v 打算/vn 、/w 讲/v 措施/n 、/w 提/v 建议/n ，/w 气氛/n 热烈/a 。/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 总结/v 工作/vn 实事求是/vl ，/w 指出/v 问题/n 客观/a 实在/d ，/w 谋划/v 目标/n 明确/a 清晰/a ，/w 凸显/v 改革/vn 精神/n ，/w 贴近/v 民情/n 民意/n ，/w 必将/d 进一步/d 凝聚/v 石家庄/ns 人民/n 的/ude1 共识/n ，/w 群策群力/vl 、/w 奋发进取/vl ，/w 为/p 转型/vn 升级/vi 、/w 跨越/v 赶超/vn 、/w 率先/d 在/p 全省/n 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 而/cc 努力奋斗/v 。/w 
在/p 赞皇县/ns 代表团/n ，/w 王亮/nr 指出/v ，/w 赞皇县/ns 要/v 围绕/v 建设/vn 全国/n [绿色/n 生态/n]/nz 县/n 的/ude1 目标/n ，/w 坚持/v [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 道路/n ，/w 把/pba 建设/v 生态县/n 、/w 发展/v [生态/n 环保/n]/nz 产业/n 放在/v 重要/a 日程/n ，/w 做到/v 既/c 要/v 金山/n 银山/ns ，/w 又/d 要/v [绿水/n 青山/n]/nz 。/w 城镇化/vn 是/vshi 启动/v 经济发展/v 的/ude1 最/d 根本/a 的/ude1 内/f 生/v 动力/n 和/cc 基本/a 活力/n ，/w 一定/b 要/v 加快/vn 推进/vi 县城/n 建设/vn ，/w 上/f 质量/n 、/w 上/f 品位/n ，/w 拉开/v 县城/n 框架/n ，/w 提高/v 规划/n 档次/n ，/w 把/pba 县城/n 建设/vn 与/cc 产业/n 发展/vn 结合/v 起来/vf ，/w 带动/v 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 就业/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 发展/vn ，/w 提升/v 县城/n 的/ude1 [承载/v 能力/n]/nz 。/w 要/v 加快/vn 产业/n 发展/vn ，/w 拉长/v [农业/n 产业/n]/nz 链条/n ，/w 加大/v 项目/n 招商引资/vl 力度/n ，/w 立足/vi 盘活/v 现有/vn 资源/n ，/w 引进/v [战略/n 合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 小/a 县/n 一定会/nz 有/vyou 大/a 作为/p 。/w 
在/p 新乐市/ns 代表团/n ，/w 王亮/nr 要求/n ，/w 新乐市/ns 要/v 把/pba 建设/vn 中等/b 城市/n 摆/v 在/p 非常/d 重要/a 的/ude1 位置/n ，/w 搞好/v [城市/n 规划/n]/nz ，/w 优化/v [城市/n 布局/n]/nz 和/cc [产业/n 布局/n]/nz ，/w [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 提升/v 品位/n ，/w 加快/v 推进/vn 新型/b [城镇化/vn 进程/n]/nz 。/w 要/v 用/p 改革/vn 的/ude1 思想/n 创新/vi 发展/v 方式/n ，/w 解决/v 发展/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n ，/w 既/c 要/v 眼睛/n 向/p 内/f ，/w 又/d 要/v 眼睛/n 向/p 外/f ，/w 解放思想/vl 、/w 更新/v 观念/n ，/w 更快/d 地/ude2 转换/v 现实/n 生产力/n 。/w 新乐市/ns [文化/n 底蕴/n]/nz 深厚/a ，/w [文化/n 产业/n]/nz 走/v 得/ude3 步子/n 要/v 更大/d 些/q 、/w 更快/d 些/q ，/w 重点/n 培育/v 一些/mq 带动/v 性/ng 强/a 的/ude1 文化/n 项目/n ，/w 加强/v 对外/vn 联系/v ，/w 加大/v 招商/vn 力度/n ，/w 引进/v 大/a 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 最大限度/nz 吸纳/v 人才/n 、/w 资本/n 、/w 技术/n 落户/vi ，/w 推动/v [文化/n 产业/n]/nz 快速/d 发展/vn 。/w 
在/p 井陉县/ns 代表团/n ，/w 王亮/nr 强调/v ，/w 井陉县/ns 要/v 加快/vn [绿色/n 崛起/v]/nz 步伐/n ，/w 坚持/v 无中生有/vl 、/w 有/vyou 中/f 生/v 新/a 同步/vd ，/w 打通/v 快速/d 发展/vn 的/ude1 通道/n 。/w 要/v 发挥/vn 有/vyou 山/n 、/w 有/vyou 水/n 、/w 有/vyou [历史/n 文化/n]/nz 的/ude1 独特/a 优势/n ，/w 大力/d 推进/vi 旅游/vn 、/w 文化/n 等/udeng 产业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 要/v 积极/ad 推动/v 煤炭/n 、/w 钙/nf 镁/n 等/udeng [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 实现/v 跨越/vn 发展/vn ，/w 为/p 石家庄/ns 发展/vn 多/a 做/v 贡献/n 。/w （/w 记者/nnt 孙会芳/nr 张瑞谦/nr ）/w 
