为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 民航/n 春运/n 将/d 于/p 1月16日/t [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 记者/nnt 今日/t 从/p [秦皇岛/ns 机场/nis]/nz 获悉/v ，/w [秦皇岛/ns 机场/nis]/nz 已经/d 做好/v 服务/vn [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 旅客/n 可/v 拨打/v 5051976/m 、/w 13613357443/m 查询/v 机场/nis 航班/n 动态/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 机场/nis 继续/v 积极/ad 联系/v 运力/n ，/w 在/p 保持/v 开通/vn 上海/ns 、/w 石家庄/ns 、/w 青岛/ns 、/w 大连/ns 、/w 西安/ns 航线/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 有望/v 开通/vn 昆明/ns 航线/n 。/w 在/p 票价/n 方面/n ，/w 旅客/n 提前/vd 预购/v 可以/v 买/v 到/v 相对/d 低/a 折扣/n 的/ude1 机票/n 。/w 
基于/p 春运/n 期间/f 旅客/n 流量/n 大/a 、/w 出行/vi 时间/n 又/d 相对/d 集中/v ，/w 机场/nis 在/p 适时/ad 增加/v 了/ule 售票/vn 柜台/n 及/cc “/w 96360/m ”/w 订票/vn [热线/n 服务/vn]/nz 人员/n 的/ude1 同时/c ，/w 针对/p 春运/n 客流/n 高峰/n 增加/v 问询/v 人员/n 进行/vn 流动/vn 问询/v ，/w 及时/ad 帮助/v 旅客/n 解决/v 出行/vn 困难/an 。/w 
在/p 登机/vi 方面/n ，/w 机场/nis 提醒/v 广大/b 旅客/n ：/w 买/v 到/v 机票/n 后/f 提前/vd 一个/mq 半小时/mq 到/v 机场/nis 办理/v 乘机/d 手续/n ，/w 航班/n 起飞前/nz [30/m 分钟/qt]/mq 截止/vi 办理/v 乘机/d 手续/n ；/w 出行/vi 旅客/n 不要/d [随身/d 携带/v]/nz 打火机/n 、/w 酒类/n 、/w [管制/vn 刀具/n]/nz 等/udeng 违禁物品/n 乘座/nz 飞机/n 。/w (/w 李兴双/nr 田义丰/nr 王娜/nr )/w 
