15日/t 下午/t ，/w [四川/ns 宜宾/ns 长/a 峰/ng 高速/b 旅游/vn 客运/n 分公司/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 来到/v 绵/vg 遂/d 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq ，/w 将/d 一副/mq 锦旗/n 送到/v 民警/nnt 刘廖宇/nr 手中/s ，/w 并/cc 代表/nnt 客运/n 公司/nis 和/cc 病/n 者/k 家属/n 对/p 民警/nnt 刘廖宇/nr 表示/v 了/ule 感谢/v 。/w 
6日/t 上午/t ，/w 绵/vg 遂/d [二/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 刘廖宇/nr 正在/d 遂宁/ns 东/f 服务区/nz 中队/nis 执法/vn 大厅/n 内/f 处理/vn 日常/b 事务/n ，/w 突然/ad 一/m [中年/n 男子/n]/nz 冲进/vf 执法/vn 大厅/n ，/w “/w 警官/nnt ，/w 我/rr 是/vshi 客车/n 驾驶员/nnt ，/w 我/rr 的/ude1 车上/s 有/vyou 一位/mq 小孩/n 口吐白沫/nhd ，/w 请/v 您/rr 帮帮忙/nz 。/w ”/w 闻讯/vi 后/f ，/w 刘廖宇/nr 赶紧/d 走到/vf 车/n 边/k 一/m 看/v ，/w 发现/v 一/m 男子/n 怀中/n 紧抱/nz 的/ude1 小孩/n 全身/n 抽搐/vi ，/w 口吐白沫/nhd 。/w “/w 走/v ，/w 先/d 送/v 医院/nis 再说/c ！/w ”/w 刘廖宇/nr 立即/d 启动/v 停/vn 在/p 执法/vn 大厅/n 外/f 的/ude1 警车/n ，/w 并/cc 将/d 男子/n 及/cc 小孩/n 护送/v 进/vn 车/n 中/f ，/w 朝/tg 遂宁/ns 城内/s 最近/t 的/ude1 医院/nis 驶去/v 。/w 目前/t ，/w 小孩/n 病情/n 得到/v 控制/vn ，/w 已/d 出院/vi 。/w (/w 刘涛/nr 记者/nnt 陈璐/nr )/w 
