据/p 省/n 气象台/nis 统计/vn ，/w 2013年/t 入冬/vi 以来/f ，/w 河北省/ns 降水/n 异常/a 偏少/nz ，/w 截至/v 目前/t 仍/d 未/d 出现/v 首场/n 降雪/vi ，/w 比/p 上/f 个/q 冬天/t 的/ude1 初雪/n 日期/n 已经/d 偏/d 晚/tg 一个/mq 半月/t 。/w [部分/n 地区/n]/nz 创下/v 了/ule 有/vyou 气象/n 记录/v 以来/f 最/d 晚/tg 初雪/n 纪录/n 。/w 
今天/t （/w 16日/t ）/w 上午/t ，/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 出现/v 降雪/vn ，/w 截至/v 14时/t ，/w 秦皇岛市/ns 区/n 、/w 昌黎/nr 降/v 中/f 雪/n ，/w 另有/v [10/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n ）/w 降/v 小雪/n 。/w 省/n 气象台/nis 于/p 今天/t 11时/t 、/w 17时/t 发布/v [道路/n 结冰/vi 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 预计/v 承德/ns 东部/f 、/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 雪/n 后/f 将/d 出现/v [道路/n 结冰/vi]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 去年/t 入冬/vi 以来/f 河北省/ns 首次/m 发布/v [道路/n 结冰/vi 预警/vn 信号/n]/nz 。/w 
受/v 降水/n 异常/a 偏少/nz 、/w 温度/n 偏高/d 的/ude1 影响/vn ，/w 目前/t 河北省/ns [气象/n 干旱/a]/nz 发展/vn 迅速/ad 。/w 未来/t [10/m 天/qt]/mq ，/w 影响/v 河北省/ns 的/ude1 冷空气/n 势力/n 仍然/d 偏/d 弱/a ，/w 全省/n 大部分/n 地区/n 仍/d 将/d 以/p 晴到多云/n 天气/n 为主/vi ，/w 气温/n 偏高/d ，/w 降水/n 偏少/nz ，/w 出现/v 大/a 范围/n 降雪/vi 的/ude1 可能性/n 依然/d 不大/d 。/w （/w 通讯员/nnt 郭迎春/nr 记者/nnt 王成果/nr ）/w 
