阅读/v 提示/vn 
“/w 2014年/t 是/vshi 改革/vn 年/qt ”/w ，/w 改革/vn 成为/v [社会/n 各界/rz]/nz 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
不久/d 前/f ，/w 省委/nis 全会/n 通过/p 的/ude1 贯彻/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 《/w 意见/n 》/w 提出/v ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 必须/d 把/pba 解放思想/vl 作为/p “/w [第一/m 道/qv]/mq 程序/n ”/w 。/w “/w [第一/m 道/qv]/mq 程序/n ”/w 如何/ryv 启动/v ？/w 解放思想/vl ，/w 对于/p 让/v 市场/n 发挥/v 决定性/n 作用/n ，/w 对于/p [政府/nis 职能/n]/nz 加快/v 转变/vn 有/vyou 何/ry 意义/n ？/w 让/v 我们/rr 倾听/v 代表/nnt 、/w 委员/nnt 和/cc 基层/n 群众/n 的/ude1 声音/n 。/w 
“/w 一/m 看/v 二/m 慢/a 三/m 通过/p ”/w ，/w 要/v 不得/vi ！/w 
[武汉/ns 和平/n 科技/n 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 黄崇胜/nr 最近/t 碰到/v 一件/mq 烦心/a 事/n ：/w 公司/nis 旗下/d 一家/n 子公司/nis 在/p 办理/v 更名/vn 时/ng ，/w 竟/d 被/pbei 要求/n 提供/v 外地/s 股东/n 的/ude1 计划生育/n 证明/v 。/w 
2日/t ，/w 省政府/n 召开/v [市场/n 主体/n]/nz 座谈会/n ，/w 黄崇胜/nr 受邀/v 参加/v 。/w 他/rr 以/p 这/rzv 件/q 事/n 为/p 例/n ，/w 呼吁/v 各级/r 各/rz 部门/n 进一步/d 解放思想/vl ，/w 简化/v 办事/vn 程序/n ，/w 提高/v [办事/vn 效率/n]/nz ，/w 更好/d 地/ude2 服务/v [市场/n 主体/n]/nz 。/w 
为什么/ryv 不能/v 给/p [市场/n 主体/n]/nz 开绿灯/vi ？/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [湖北/ns 宏/nz 源/ng 药业/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 尹国平/nr 认为/v ，/w 根源/n 在于/v “/w 利益/n ”/w ，/w [部门/n 利益/n]/nz 、/w 行业/n 利益/n 甚至/d [个人/n 利益/n]/nz 。/w “/w 改革/vn ，/w 就是/v 要/v 调整/vn [政府/nis 与/cc 企业/n]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 政府/nis 要/v 真心实意/dl 地/ude2 让渡/nz 抓/v 在/p 手上/s 的/ude1 利益/n ，/w 让/v 市场/n [起/vf 决定/v 作用/n]/nz ，/w 让/v [市场/n 主体/n]/nz 更/d 自由/a 。/w ”/w 尹国平/nr 说/v 。/w “/w ‘/w 一/m 看/v 二/m 慢/a 三/m 通过/p ’/w ，/w 要/v 不得/vi ！/w ”/w 在/p 湖北/ns 做/v 了/ule [30/m 多年/mq]/mq 生意/n ，/w 黄崇胜/nr 痛心/a 地/ude2 说/v 。/w 
社会科学界/n 委员/nnt 、/w [华中/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 欧阳康/nr 认为/v ，/w 改革开放/v 以来/f 的/ude1 几轮/nz 经济发展/v 浪潮/n ，/w 我们/rr 落后/a 了/ule ，/w 面临/v [中部/f 崛起/v]/nz 机遇/n ，/w 湖北/ns 提出/v “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w ，/w 思路/n 很好/ad ，/w 关键/n 是/vshi 要/v 真正/d 解放思想/vl ，/w 放开/v 手脚/n ，/w 把/pba 蓝图/n 变为/v 现实/n 。/w 
解放思想/vl 需要/v 更新/vn 文化/n 土壤/n 
有的/rz 地方/n 、/w 有的/rz 领域/n ，/w 为什么/ryv 不愿/nz 改/v 、/w 不/d 敢/v 改/v 、/w 改/v 不/d 动/v ？/w “/w 我们/rr 走/v 的/ude1 路/n ，/w 不仅/c 是/vshi 历史/n 上/f 没有/v 走过/v 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 世界/n 上/f [其他/rzv 国家/n]/nz 没有/v 走过/v 的/ude1 。/w ”/w 欧阳康/nr 说/v ，/w 对/p 中国/ns 而言/uls ，/w 全面/ad 深化改革/v 就是/v 解放思想/vl ，/w 进入/v 新阶段/nz ，/w 我们/rr 除了/p 强调/v [摸着/v 石头/n 过/uguo 河/n]/nz ，/w 更/d 强调/v 加强/vn [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 这/rzv 更/d 需要/v 改革/vn 、/w 创新/vi 。/w “/w 思想/n 不/d 解放/v ，/w 导致/v 发展/vn 的/ude1 潜能/n 没有/v 充分/ad 激活/v 。/w ”/w 省/n 人大常委会/nis 委员/nnt 、/w 省委/nis [决策/vn 支持/v]/nz 顾问/nnt 马哲军/nr 列举/v 了/ule 束缚/vn 发展/vn 的/ude1 “/w 无形/b ”/w 牢笼/n ：/w 政府/nis 管/v 得/ude3 过多/d 过细/a 过/uguo 死/v ，/w [企业/n 活力/n]/nz 难以/d 释放/v ；/w [垄断/vn 行业/n]/nz 过于/d 强势/n ，/w 对/p [民营/b 资本/n]/nz 产生/v [挤出/v 效应/n]/nz ；/w 准入/v 门槛/n 太多/ad 太高/d ，/w 弱化/v 了/ule 个人/n 的/ude1 创业/vn 冲动/an …/w …/w “/w 首先/d 要/v 破除/vn [思维/n 定势/n]/nz 。/w ”/w 马哲军/nr 认为/v ，/w 政府/nis 要/v 实现/vn 从/p 管理者/nnt 到/v 服务/vn 者/k 、/w 从/p 全能/n 变/v 有限/a 的/ude1 转变/vn ，/w 使/v 越位/vn 的/ude1 归位/vi 、/w 缺位/nz 的/ude1 到位/vn 、/w 错位/vi 的/ude1 正位/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 在/p 深化改革/v 上/f ，/w 一些/mq [思想/n 观念/n]/nz 的/ude1 障碍/n 往往/d 不是/c 来自/v 体制外/nz ，/w 而是/c 体制/n 内/f ，/w 这/rzv 就/d 要求/n 政府部门/n 以/p 自我/rr 革新/vn 的/ude1 勇气/n ，/w 跳出/v 条条框框/n 的/ude1 限制/vn ，/w 克服/v [部门/n 利益/n]/nz 掣肘/vi ，/w 把/pba 过去/vf 习惯/n 的/ude1 、/w 熟悉/v 的/ude1 、/w 自以为是/vl 的/ude1 [思想/n 观念/n]/nz 改造/vn 掉/v 、/w 革/vg 除掉/v 、/w 抛弃/v 掉/v 。/w “/w 解放思想/vl 需要/v 更新/vn 文化/n 土壤/n 。/w ”/w 欧阳康/nr 认为/v ，/w 湖北/ns 地处/v 内陆/s ，/w 长期以来/dl 形成/v 的/ude1 小农经济/n 意识/n 、/w 小商品/n 意识/n 、/w 小/a 码头/n 意识/n 还/d 未/d 根本/a 除尽/nz ，/w 封闭/v 保守/a 的/ude1 、/w 官本位/n 的/ude1 、/w 不利于/v 改革开放/v 创新/vn 的/ude1 文化/n 土壤/n 较为/d 深厚/a ，/w 必须/d 大力/d 弘扬/v 发展/vn 文化/n 、/w 改革/v 文化/n 、/w 创新/vi 文化/n 。/w 
别/d 让/v “/w [第一/m 道/qv]/mq 程序/n ”/w 成/v 了/ule “/w [第/m N/x]/mq 道/qv 程序/n ”/w 
马哲军/nr 举例/vi 说/v ，/w 他/rr 在/p 江苏/ns 昆山/ns 考察/v 时/ng ，/w 当地人/n 跟/p 他/rr 讲/v 了/ule 这样/rzv 一段/mq 往事/n ：/w 改革开放/v 之/uzhi 初/f ，/w 江苏省/ns 对/p 昆山/ns 的/ude1 定位/vn 是/vshi [大力/d 发展/vn]/nz 农业/n ，/w 昆山/ns 却/d 认为/v 自己/rr 毗邻/vi 大/a 上海/ns ，/w 承接/v 上海/ns [产业/n 转移/v]/nz 更/d 有/vyou 优势/n ，/w 于是/cc ，/w 凡/d 在/p 上海/ns 没有/v 落户/vn 的/ude1 [外资/n 企业/n]/nz ，/w 昆山/ns 都/d 一一/m 对接/vi ；/w 对外商/nnd 的/ude1 服务/vn 也/d 做到/v 细致入微/al ，/w 譬如/v ，/w 周末/t ，/w 会/v 告诉/v 他们/rr 附近/f 做礼拜/v 的/ude1 教堂/n 在/p 哪里/rys 。/w “/w 这/rzv 就是/v 真/a 解放/v ，/w 真/a 解放/v 才能/n 带来/v 真/a 发展/vn 。/w ”/w 马哲军/nr 说/v ，/w 解放思想/vl 提/v 了/ule 这么/rz 多年/mq ，/w 为什么/ryv 还要/d 强调/v ，/w 就/d 在于/v 一些/mq 人/n 是/vshi 假/a 解放/v ，/w 嘴巴/n 上/f 解放/v ，/w 行动/vn 上/f 不/d 解放/v ，/w 使/v “/w [第一/m 道/qv]/mq 程序/n ”/w 成/v 了/ule “/w [第/m N/x]/mq 道/qv 程序/n ”/w 。/w 
对此/d ，/w 欧阳康/nr 也/d [深/a 有/vyou 同感/n]/nz 。/w 他/rr 举例/vi 说/v ，/w 1/m +/w 8/m [武汉/ns 城市圈/nz]/nz 提/v 了/ule 这么/rz 多年/mq ，/w 实际上/d 还是/c 各自为政/vl ，/w 连/ulian [电话/n 号码/n]/nz 都/d 没/d 统一/vn 。/w 
怎样/ryv 解放思想/vl ？/w 欧阳康/nr 认为/v ，/w 首先/d 要/v 对/p 湖北/ns 的/ude1 实际/n 有/vyou 全面/ad 深入/ad 的/ude1 了解/vn ，/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 把/pba [国家/n 政策/n]/nz 用/p 足/a 用/p 好/a ，/w 发挥/v 地方/n 人大/nis 的/ude1 立法/vn 作用/n ，/w 在/p 法律/n 许可/vn 的/ude1 范围内/nz ，/w 制定/v 更加/d 有利于/v [市场/n 主体/n]/nz [公平/a 竞争/vn]/nz 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 在/p 社会/n 管理/v 方面/n 更新/v 理念/n ，/w 提供/v 更加/d 便捷/a 有效/a 的/ude1 服务/vn ，/w 为/p 企业/n 和/cc 个人/n 发展/vn 创造/v 更大/d 的/ude1 可能性/n 空间/n 。/w （/w 记者/nnt 刘娜/nr ）/w 
