[优酷/n 出品/vi]/nz 、/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 与/cc [万/d 合/v]/mq 天/qt 宜/ag 联合/vd 出品/vi 的/ude1 Mini/x 剧/n 《/w 万万/m 没想到/nz 》/w 贺岁/v 力作/n 《/w 小兵/nz 过年/vi 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 与/cc 优酷/n 、/w 土豆/n 热/a 播/v ，/w 引爆/v 了/ule 春节/t 档/ng 。/w 1月18日/t 即将/d 上/f 线/n 的/ude1 [第三/m 集/q]/mq 《/w 团圆/vi ing/x 》/w 中/f ，/w 当/p 红/a 人气/n 女星/nnd 戚薇/nr 鼎力/nz 加盟/v ，/w 客串/v 暴力/n 恨嫁女/nz ，/w 白客/nz 、/w 马可/nr 均/d 难逃/nz 魔掌/n ，/w 戚薇/nr 却/d 大/a 呼/v ：/w “/w 太/d 过瘾/a 了/ule ”/w 。/w 
《/w 团圆/vi ing/x 》/w 中/f ，/w 王大锤/nr 与/cc 王小可/nr 历经/v 千辛万苦/n 终于/d 赶到/v 家/q ，/w 却/d 遇到/v 了/ule 亲戚/n 来/vf 吃/v 团圆饭/n 。/w 一事无成/vl 的/ude1 两人/mq 为了/p 不/d 让/v 父母/n 丢面子/vi ，/w 亲自/d 下厨/v 表达/vn 孝心/n 却/d 状况/n [百/m 出/vf]/mq 、/w “/w 大战/n 熊孩子/nr ”/w [屡战/nz 屡败/nz]/nz 、/w 更/d 遭到/v 了/ule “/w 暴力/n 姐姐/n ”/w 毒打/v 。/w 万万/m 没想到/nz ，/w 王大锤/nr 、/w 王小可/nr 两兄弟/mq 在/p 与/cc 熊孩子/nr 的/ude1 厮打/vi 中/f 还是/c 度过/v 了/ule 一个/mq “/w 团聚/vi 融洽/a 、/w 温暖/an 和谐/a ”/w 的/ude1 团圆/vn 宴/ng 。/w 
在/p 本/rz 集中/v ，/w 人气/n 偶像/n 戚薇/nr 加盟/v 客串/v 两兄弟/mq 的/ude1 姐姐/n ，/w 一位/mq 彪悍/nz 、/w 暴力/n 的/ude1 大龄/b 剩女/r ，/w 恨嫁/nz 的/ude1 她/rr 将/d 两位/mq “/w 不/d 成器/vi ”/w 的/ude1 弟弟/n 视为/v 结婚/vn 路上/s 的/ude1 绊脚石/n 。/w 片中/s ，/w 身着/v 古装/n 的/ude1 戚薇/nr 可谓/v 温婉/a 动人/a ，/w 性格/n 却/d 是/vshi 十足/z 的/ude1 女/b 汉子/n ，/w 白客/nz 与/cc 马可/nr 均/d 未能/v 逃脱/v 其/rz 魔掌/n 。/w 据统计/nz ，/w 不到/v [10/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 影片/n 中/f 共有/v [8/m 处/n]/mq 掴/v 掌/n 戏/n ，/w 可谓/v 分/qt 分钟/qt 一掌/nz ，/w 素有/v “/w 七/m 哥/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 戚薇/nr 大/a 呼/v ：/w “/w 太/d 过瘾/a 了/ule 。/w ”/w 
《/w 万万/m 没想到/nz 之/uzhi 小兵/nz 过年/vi 》/w 是/vshi “/w 网络/n 第一/m 神/n 剧/n ”/w 《/w 万万/m 没想到/nz 》/w 原班人马/n 为/p 春节/t 量身/d 打造/v 的/ude1 贺岁/vn 特别/d 番/qv ，/w 以/p “/w 过年/vi ”/w 为/p 主题/n ，/w 讲述/v 了/ule 白客/nz 饰演/v 的/ude1 “/w 不/d 高兴/a ”/w 王大锤/nr 与/cc 马可/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 没头脑/nz ”/w 哥哥/n 王小可/nr 历经/v 艰辛/an 回家过年/v ，/w 与/cc 家人/n 团圆/vi 、/w 与/cc 老/a [同学/n 聚会/vi]/nz 发生/v 的/ude1 爆笑/nz 故事/n 。/w 同时/c ，/w 《/w 小兵/nz 过年/vi 》/w 将/d [人物/n 设定/v]/nnt 在/p [三/m 国/n]/mq 背景/n 下/f ，/w 刘备/nr 、/w 张飞/nr 、/w 诸葛亮/nr 、/w 孟获/nr 纷纷/d 登场/vi ，/w 彻底/ad 颠覆/v 你/rr 的/ude1 认知/vn 与/cc 想象/v ，/w 演绎/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq 别/d 有/vyou 趣味/n 的/ude1 三国年/t 关/n 百味/nz 。/w 
贺岁番/nr 《/w 小兵/nz 过年/vi 》/w 联手/vd 国内/s 顶级/b 卫视/n [湖南/ns 卫视/n]/nz ，/w 由/p [优酷/n 出品/vi]/nz 、/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 、/w [万/d 合/v]/mq 天/qt 宜/ag 联合/vd 制作/v 、/w [联合/vd 营销/vn]/nz ，/w 是/vshi 首部/gi [视频/n 网站/n]/nz 与/cc 传统/n 电视台/nis 联合/vd 打造/v 的/ude1 自制剧/nz 。/w 1月8日/t 起/vf ，/w 每周/r [六/m 晚/tg]/mq 22:00/m 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 年度/n 综艺/b 大戏/n 《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w 中/f 作为/p 彩蛋/nz 环节/n 播出/v ，/w 优酷/n 与/cc 土豆/n 同步/vd 上/f 线/n 。/w 目前/t 在/p 优酷/n 、/w 土豆/n 上/f 线/n 的/ude1 前/f [3/m 集/q]/mq 两周/mq 内/f 集/q 均/d 播放/v 量/n 已/d 突破/v 千万/m ，/w 粉丝/nf 热情/an 依旧/z 爆棚/nz 。/w 优酷/n 、/w 土豆/n 特别/d 为/p 粉丝/nf 独家/d 上/f 线/n “/w 神秘/a 雪藏/nz 篇/q ”/w 《/w 请假/vi ing/x 》/w ，/w 叫/vi 兽/ng 易小星/nr 饰演/v 的/ude1 萌/v 版/n 诸葛亮/nr ，/w 在/p 与/cc “/w 萌/vg 备/v ”/w 本/rz 煜/ng 的/ude1 对手戏/nz 中/f 两人/mq 极尽/nz 卖萌/nz 之/uzhi 能/v 事/n ，/w 笑/v 翻/vn 众人/n 。/w 
