1月16日/t ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 春运/n [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 笔者/n 走访/v [石家庄/ns 客运/n 总站/nis]/nt 、/w [石家庄/ns 运河桥/nz 客运站/nis]/nt 等/udeng 发现/v ，/w 各/rz 汽车站/n 客流/n 较/d 之前/f 略/d 有/vyou 增加/v ，/w 不过/c [春运/n 高峰/n]/nz 还/d 没有/v 到来/vn ，/w 客运站/nis 运力/n 比较/d 充足/a ，/w 但/c 受到/v [雾霾/nz 天气/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 部分/n 客运/n 线路/n 暂时/d 出现/v “/w 断/v 票/n ”/w 现象/n 。/w 
上午/t 11时/t ，/w 笔者/n 来到/v 运河桥/nz 客运站/nis 。/w 可以/v 看出/v 客运站/nis 客流量/n 比/p 平/v 日/b 有所/v 增多/vn ，/w 售票/vn 窗口/s 都/d 排/v 起/vf 了/ule 队伍/n 。/w 在/p [石家庄/ns 经济/n 学院/nis]/ntu 读书/vi 的/ude1 小/a 程/n 说/v ，/w 她/rr 准备/v 回/v 廊坊/ns ，/w 但/c 现在/t 买/v 不到/v 票/n 。/w 
“/w 运力/n 不成/v 问题/n ，/w 主要/b 是/vshi 受/v [雾霾/nz 天气/n]/nz 影响/vn 。/w ”/w 运河桥/nz 客运站/nis 站/vi 务/vg 科/n 副科长/nnt 丁丽丽/nr 说/v ，/w 今天/t 该/rz 站/vi 客运量/n 达到/v 了/ule [12000/m 人次/qv]/mq 左右/f ，/w 与/cc 往常/t 相比/vi 高/a 出/vf 了/ule [4000/m 人次/qv]/mq 左右/f 。/w 不过/c ，/w 该/rz 站/vi 积极/ad 应对/v ，/w 近/a [500/m 辆车/q]/mq 全部/m 出动/v ，/w 运力/n 充足/a 。/w 但/c 由于/p [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 对方/n 城市/n 驶向/v 石家庄/ns 的/ude1 车辆/n 不能/v 及时/ad 到达/v ，/w 石家庄/ns 到/v 无极/ns 、/w 文安/ns 、/w 顺平/ns 、/w 任丘/ns 、/w 安国/ns 等/udeng 线路/n 因此/c 受到/v 了/ule 不同/a 程度/n 的/ude1 影响/vn 。/w 因为/c 车辆/n 不能/v 及时/ad 到/v 站/vi 报/n 班/n ，/w 车站/n 无法/v 出票/v ，/w 出现/v 了/ule 暂时/d “/w 断/v 票/n ”/w 的/ude1 现象/n 。/w 中午/t 之后/f ，/w 这种/r 情况/n 得到/v 了/ule 缓解/v ，/w 总体/n 上/f 并未/d 对/p 旅客/n 出行/vi 造成/v 太大/d 影响/vn 。/w 
在/p [石家庄/ns 客运/n 总站/nis]/nt ，/w 春运/n 首/q 日/b 的/ude1 客流/n 同样/d 略/d 有/vyou 增加/v 。/w 据/p 客运/n 总站/nis 副站长/nnt 史利军/nr 介绍/v ，/w 今天/t 预计/v 运送/vn 旅客/n [4000/m 至/p 5000/m 人次/qv]/mq ，/w 比/p 平/v 日/b 多/a 出/vf [1000/m 至/p 2000/m 人次/qv]/mq ，/w 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi 客流量/n 基本/a 持平/vi 。/w （/w 实习生/nnt 张文娟/nr 、/w 尤宗华/nr 记者/nnt 赵建/nr ）/w 
