图/n 为/p ：/w 昨日/t ，/w [汉口/ns 火车站/n]/nz 客流/n 涌动/v 。/w （/w 记者/nnt 孙文/nr 摄/vg ）/w 
昨日/t 13时30分/t ，/w 在/p 广州/ns 打工/vi 的/ude1 襄阳/ns 妹/n 徐莹/nr 下/f 了/ule 高铁/nz 后/f ，/w 准备/v 去/vf [武昌/ns 火车站/n]/nz 搭乘/v 16时42分/t 出发/vi 的/ude1 T246/x 到/v 襄阳/ns 。/w 这/rzv 是/vshi 她/rr 第一次/mq 在/p 武汉站/nz 下车/vi ，/w 不/d 知道/v 怎么/ryv 转车/vi 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 为/p 她/rr 指点/v 了/ule 去/vf 坐/v 地铁/n [四/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 方向/n ，/w 但/c 她/rr 还是/c 迷路/vi 了/ule 。/w 好/a 在/p 她/rr 在/p 站/vi 外/f 发现/v 了/ule 汽车/n 换乘/v 点/qt 。/w 可/v 当/p 她/rr 兴冲冲/z 地/ude2 跑去/nz 买票/nz 时/ng ，/w 却/d 被/pbei 告知/v 去/vf [武昌/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 直达/vn 班车/n 要/v [3/m 点/qt]/mq 才/d 有/vyou 。/w 
徐莹/nr 很/d 无奈/d ，/w “/w 早/a 知道/v 换乘/vn 这么/rz 麻烦/an ，/w 我/rr 宁愿/d 坐/v [18/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 汽车/n 回家/vi 。/w ”/w 。/w 最终/d ，/w 经过/p 一路/mq 颠簸/vi ，/w 15时40分/t 到达/v 终点站/n —/w —/w [宏基/ntc 客运站/nis]/nt 。/w 拖着/nz 行李/n ，/w 步行/vi [10/m 分钟/qt]/mq ，/w 徐莹/nr 才/d 抵达/v [武昌/ns 火车站/n]/nz ，/w 最终/d 在/p 16时/t 进入/v [武昌/ns 火车站/n]/nz 检票口/nz 。/w 算/v 下来/vf ，/w 此次/rz 换乘/v ，/w 徐莹/nr 前后/f 花/n 了/ule [2/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 如果/c 坐/v 地铁/n ，/w 半个/mq 小时/n 就/d 可以/v 从/p 武汉站/nz 到/v [武昌/ns 火车站/n]/nz 。/w 
记者/nnt 在/p 武汉站/nz 地铁/n 口/n 观察/v 发现/vn ，/w 乘坐/v 地铁/n 的/ude1 少有/a 农民工/nnd 。/w 大多数/m 农民工/nnd 说/v 不/d 知道/v 有/vyou 地铁/n ，/w 或/c 是/vshi 不/d 知道/v 如何/ryv 买票/nz 乘坐/v ，/w 而/cc 多/a 选择/v 了/ule 地面/n 交通/n 方式/n 。/w 
（/w 记者/nnt 陈熹/nr 通讯员/nnt 孟立方/nr 杰/ag 实习生/nnt 孔峤峤/nr ）/w 
