人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w “/w 以/p 改革创新/v 稳定/an [农业/n 生产/vn]/nz ，/w 促/v 农民/nnt 增收/v 、/w 建/v 农业/n 强/a 省/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 湖北/ns 2014/m [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 在/p “/w 三/m 农/ng ”/w 方面/n 的/ude1 要求/n 。/w 2014年/t 湖北/ns 将/d 稳定/an 发展/v [农业/n 生产/vn]/nz ，/w 加快/v 推进/vn [农业/n 现代化/vn]/nz ，/w 加快/v 构建/vn [新型/b 农业/n]/nz 经营/v 体系/n 。/w 
王国生/nr 说/v ，/w 农民/nnt 是/vshi 我们/rr 的/ude1 衣食父母/n ，/w 也/d 是/vshi 最大/gm 的/ude1 [社会/n 群体/n]/nz 。/w 我们/rr 要/v 带着/vn 深厚/a 的/ude1 感情/n 做好/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn ，/w 努力/ad 为/p 农民/nnt 创造/v 公平/a 发展/vn 的/ude1 机会/n ，/w 推进/vi [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/vn ，/w 优先/v 向农村/ns 配置/vn 公共资源/gi ，/w 让/v 农民/nnt 平等/a 享受/v 现代化/vn 建设/v 成果/n ！/w 
