1月15日/t 至/p 16日/t ，/w [最高人民法院/nto 党组/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 常务/b 副院长/nnt 沈德咏/nr 在/p 我省/n 走访/v [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt ，/w 就/d 进一步/d 做好/v 人民法院/nis 工作/vn [听取/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 
沈德咏/nr 分别/d 到/v 省/n 人大常委会/nis 和/cc 省政协/n 机关/n 、/w [石家庄/ns 二/m 中/f]/nt 、/w [中石化/nz 石家庄/ns 炼化/vn 分公司/nis]/nt 、/w [河北/ns 医科/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 单位/n ，/w 走访/v 了/ule 部分/n 驻/v 冀/b [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 和/cc 全国政协/nt 委员/nnt 。/w 在/p 走访/v 座谈/vn 时/ng ，/w 沈德咏/nr 通报/v 了/ule 法院/nis 工作/vn 情况/n 和/cc 下/f 一步/mq 工作/vn 打算/v ，/w 听取/v 了/ule 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 对/p 大家/rr 提出/v 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 将/d 认真/ad 研究/vn 梳理/v ，/w 进一步/d 加强/v 和/cc 改进/v 法院/nis 工作/vn ，/w 以/p [司法/n 为民/v]/nz 、/w [公正/a 司法/n]/nz 的/ude1 [实际/n 行动/vn]/nz 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 。/w 沈德咏/nr 强调/v ，/w 人民法院/nis 工作/vn 的/ude1 发展/vn 进步/vn ，/w 离不开/v 党/n 的/ude1 坚强/a 领导/n ，/w 离不开/v 人大/nis 有力/a 监督/vn 和/cc 政府/nis 、/w 政协/nis 、/w [有关/vn 部门/n]/nz 、/w [社会/n 各界/rz]/nz 、/w [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 支持/vn 帮助/v ，/w 离不开/v 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 关心/vn 爱护/v 。/w 面对/v 新形势/nz 新任务/nz ，/w 希望/v 各方/r 更加/d 关心/v 和/cc 支持/v 人民法院/nis 工作/vn ，/w 齐心协力/vl 共同/d 推进/vi [人民/n 司法/n]/nz 事业/n [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 
省/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 卫彦明/nr 陪同/v 走访/vn 。/w （/w 记者/nnt 周远/nr ）/w 
