2013/m 年度/n 河北省/ns “/w 杰出/a [专业/n 技术/n 人才/n]/nnt ”/w 、/w “/w 优秀/a 留学/v 回国/vn 人员/n ”/w 和/cc “/w [科技/n 创新/vi]/nz 团队/n ”/w 已经/d 专家/nnt [评审/vn 委员会/nis]/nt 评审/vn 通过/p ，/w 现予/nz 公示/n （/w 按/p 姓氏/n 笔画/n 为/p 序/n ）/w 。/w 公示期/nz 自/p 2014年1月17日/t 至/p 2014年1月24日/t 止/v ，/w 如/v 有/vyou 不同/a 意见/n 请/v 在/p 公示期/nz 内向/a 省/n [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 厅/n [专业/n 技术/n 人员/n]/nnt 管理处/nis 反映/v ，/w 电话/n ：/w 0311-88616773/m 、/w 88616758/m 。/w 
一/m 、/w 河北省/ns “/w 杰出/a [专业/n 技术/n 人才/n]/nnt ”/w （/w [30/m 人/n]/mq ）/w 
马峙英/nr 王长华/nr 王玉海/nr 王国清/nr 王金戍/nr 王金祥/nr 
王莹/nr 计卫舸/nr 申书兴/nr 刘日平/nr 刘桂同/nr 齐长发/nr 
李祥龙/nr 杨忠东/nr 杨金田/nr 杨宝忠/nr 汪秀丽/nr 张铭连/nr 
陈亚杰/nr 单保恩/nz 赵正旭/nr 郝东恒/nr 秦海地/nz 贾振华/nr 
唐/tg 成春梅/nr 春晓/nz 董兆伟/nr 董丽芳/nr 蔡建辉/nr 蔡淑红/nr 
二/m 、/w 河北省/ns “/w 优秀/a 留学/v 回国/vn 人员/n ”/w （/w [10/m 人/n]/mq ）/w 
王琳/nr 孙玉壮/nr 李玮/nr 李奎/nr 杨绍普/nr 杨春燕/nr 
张雪梅/nr 张骥/nr 高/a 发明/v 路/n 万里/mq 
三/m 、/w 河北省/ns “/w [科技/n 创新/vi]/nz 团队/n ”/w （/w [5/m 个/q]/mq ）/w 
新型/b [亚/b 稳/a 材料/n]/nz 设计/vn 与/cc 合成/vn 创新/vi 团队/n 田永君/nr 
作物/n [环境/n 适应性/n]/nz 的/ude1 胞/n 间/f 通信/vn 机理/n 创新/vi 团队/n 孙大业/nr 
[电器/n 可靠性/n]/nz 与/cc 测试/vn 创新/vi 团队/n 陆俭国/nr 
充填/nz 采煤/vn [科技/n 创新/vi]/nz 团队/n 赵庆彪/nr 
谷子/n 产业/n [技术/n 创新/vi]/nz 团队/n 董志平/nr 赵治海/nr 
