昨日/t 上午/t 9时/t ，/w 副市长/nnt 张光清/nr 一行/n 赴/v [汉口/ns 火车站/n]/nz 、/w 金家墩/nr 长途汽车站/n 检查/vn 工作/vn ，/w 探查/v 民情/n 。/w 
汉口站/nz 地下/s 售票厅/n 内/f ，/w 多/a 名/q 大学生/nnt 排队/vi 。/w 汉口站/nz 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今年/t 春运/n 武汉/ns 的/ude1 运能/n 较/d 往/p 年/qt 增加/v 了/ule 15%/m ，/w 铁路/n [售票/vn 系统/n]/nz 还/d 准备/v 与/cc [公安/n 系统/n]/nz 互联/vi ，/w “/w [一/d 票/n 难求/nz]/nz ”/w 的/ude1 问题/n 得到/v [一定/b 程度/n]/nz 缓解/v 。/w [汉口/ns 火车站/n]/nz 透露/v ，/w 为/p 满足/v 大客流/nz 需求/n ，/w 还/d 准备/v 启动/vn [3/m 个/q]/mq 大/a 站台/n 以及/cc [6/m 个/q]/mq 股道/nz 建设/vn 。/w 
在/p 金家墩/nr 客运站/nis 内/f ，/w 1/m 、/w [2/m 号/q]/mq 候车/vn 厅/n 内/f 旅客/n 已经/d 满满当当/z ，/w 因/p 座位/n 不够/a 用/p ，/w 部分/n 旅客/n 站/vi 着/uzhe 候车/vn 。/w 
据/p [湖北/ns 公路/n 客运/n 集团/nis]/nt 介绍/v ，/w 平时/t 该/rz 站/vi 客流/n [1/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 高峰/n 将/d 达/v [4/m 万/d 人/n]/mq ，/w 已/d 规划/n 的/ude1 [汉口/ns 客运/n 中心/nis]/nt 建成/v 后/f 可/v 聚集/vn [7/m 万/d 人/n]/mq 。/w 该/rz 集团/nis 表示/v ，/w [汉口/ns 客运/n 中心/nis]/nt 规划/n [12/m ./w 9/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 将/d 建成/v 一体化/vn 、/w 多功能/b 现代化/vn 客运站/nis ，/w 地下/s 与/cc 地铁/n 等/udeng 多种/m 方式/n 互通/v 。/w 预计/v 节/q 后/f 将/d 动工/vi ，/w [第一/m 期/qv]/mq 3年/t 建成/v 。/w （/w 记者/nnt 韩玮/nr 通讯员/nnt 吕作武/nr 黄跃华/nr ）/w 
