要不是/c 被/pbei 同事/n “/w 出卖/v ”/w ，/w 人们/n 都/d 不/d 知道/v 参与/vn 1月10日/t 石家庄/ns 街头/s 接力/vn 救火/vi 的/ude1 司机/nnt 还有/v [第/m 9/m 个人/n]/mq 。/w 16日/t ，/w [石家庄/ns 公交/b]/nz 一/m 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 王新会/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当天/t [55/m 路/n]/mq 公交司机/nnd 李宏伟/nr 也/d 参与/v 了/ule 接力/vn 救火/vi ，/w 但是/c 他/rr 回到/v 车队/nis 却/d 只/d 字/n 没/d 提/v ，/w 后来/t 更换/v 灭火器/n 时/ng 也/d 只/d 对/p 登记/v 人员/n 轻描淡写/vl 说/v 是/vshi 路上/s 救火/vi 用/p 了/ule 。/w 路/n 遇/v 私家车/nz 起火/vi ，/w [9/m 名/q]/mq 公交司机/nnd 以及/cc 部分/n 乘客/n 、/w 市民/n 接力/vn 救火/vi 的/ude1 事/n 一时/d 被/pbei 人们/n 津津乐道/vl 。/w [石家庄/ns 公交/b]/nz 一/m 公司/nis 对/p 参与/v 接力/vn 救火/vi 的/ude1 司机/nnt 进行/vn 了/ule 通报/v 表彰/vn 。/w 
司机/nnt 接力/vn 救火/vi 后/f 都/d 迅速/ad 离开/v 
“/w 1月10日/t 大约/d 18时48分/t 左右/f ，/w 我/rr 马上/d 要/v 在/p 裕华路/nz 与/cc 育才/vn 街/n 交叉口/n 进站/vi ，/w 就/d 看到/v 前方/s 一辆/mq 黑色/n 的/ude1 轿车/n 冒起/nz 浓烟/n 。/w ”/w [32/m 路/n]/mq 公交司机/nnd 李江华/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc [43/m 路/n]/mq 公交司机/nnd 李鹏飞/nr 最早/d 发现/v 火情/n ，/w 车/n 的/ude1 前/f 盖/v 处/n 不断/d 往/p 外/f 冒火/vi 苗/n ，/w 现场/s 黑烟/nz 弥漫/v 。/w 两人/mq 迅速/ad 打开/v 灭火器/n 一阵/mq 猛/a 喷/v ，/w 但/c 根本/a 压/v 不住/d 火势/n 。/w 两人/mq 回/v [公交车/nz 上/f]/nz 拿/v [第二/m 罐/ng]/mq 灭火器/n 时/ng ，/w [另一/m 辆/q]/mq 公交车/nz [51/m 路/n]/mq 也/d 靠近/v 路口/n 。/w 司机/nnt 郭志恒/nr 得知/v 情况/n ，/w 又/d 喊/v 上/f 他/rr 前方/s 的/ude1 [43/m 路/n]/mq 公交车/nz 司机/nnt 柳志强/nr 。/w 
“/w 喷/v 完/vn [两/q 罐/ng]/mq 灭火器/n ，/w 也/d 就/d 用/p 了/ule [三/m 分钟/qt]/mq ，/w 我/rr 见/v 别的/rzv 师傅/nnt 上来/vf 了/ule ，/w 又/d 怕/v 造成/v 堵车/vn ，/w 就/d 赶紧/d 把/pba 车/n 开走/v 了/ule 。/w ”/w 李江华/nr 和/cc 李鹏飞/nr 离开/v 时/ng ，/w [32/m 路/n]/mq 车/n 的/ude1 女司机/nz 娄凤/nr 也/d 加入/v 到/v 灭火/vn 队伍/n 中/f 。/w “/w 哪个/ry 师傅/nnt 碰到/v 这种/r 情况/n 都会/n 义无反顾/vl ，/w 女司机/nz 也/d 不/d 例外/vi 。/w ”/w 娄凤/nr 说/v ，/w 车队/nis 经常/d 进行/vn 灭火/vn 的/ude1 演练/vn ，/w 所以/c 技术/n 都/d 很/d 娴熟/a 。/w 
就/d 这样/rzv ，/w 为/p 避免/v 加剧/vn 晚/tg 高峰/n 时段/n 的/ude1 交通/n 拥堵/v ，/w 前方/s 司机/nnt 用/p 完/vi 灭火器/n 后/f 迅速/ad 将/d 车/n 开走/v ，/w 后方/s 的/ude1 公交车/nz 司机/nnt 紧跟着/d 上前/vi 继续/v 灭火/vn ，/w 灭火/vn 任务/n 像/v 接力棒/n 一样/uyy 传递/v 下去/vf 。/w 
乘客/n 支持/v 救火/vn 秩序井然/vl 
柳志强/nr 、/w 郭志恒/nr 用/p 完/vi [两/q 罐/ng]/mq 灭火器/n 后/f 也/d 迅速/ad 驾驶/v 公交车/nz 离开/v 现场/s 。/w 此时/r ，/w [51/m 路/n]/mq 、/w [32/m 路/n]/mq 、/w [55/m 路/n]/mq 和/cc [69/m 路/n]/mq 公共汽车/nz 也/d 行驶/vi 到/v 路口/n ，/w 司机/nnt 们/k 看到/v 火情/n ，/w 纷纷/d 下车/vi 灭火/vn 。/w 
“/w 我/rr 下车/vi 的/ude1 时候/n 就/d 听到/v 远处/s 传来/v 消防车/n 的/ude1 警笛声/n ，/w 不过/c 现场/s 车辆/n 非常/d 多/a ，/w 我/rr 估计/v 还/d 得/ude3 等/udeng 一会儿/mq 才能/n 到/v ，/w 就/d 赶紧/d 拿着/vf 灭火器/n 往/p 前冲/nz 。/w ”/w [51/m 路/n]/mq 司机/nnt 唐飞/nr 回忆/v ，/w 当时/t 别人/rr 都/d 用/p 完了/vi [两/q 罐/ng]/mq 灭火器/n ，/w 他/rr 的/ude1 [第二/m 罐/ng]/mq 喷/v 了/ule 一会儿/mq ，/w 火势/n 已经/d 基本/a 被/pbei 控制/vn 住/vi 。/w 而/cc 李宏伟/nr 则/d 证实/v ，/w 包括/v 他/rr 车上/s 的/ude1 一名/mq 小伙子/n 在/p 内/f 的/ude1 一些/mq 市民/n 也/d 参与/v 了/ule 救火/vi 。/w 
看到/v 消防车/n 赶到/v 现场/s ，/w 唐飞/nr 迅速/ad 回到/v 车上/s ，/w 此时/r 的/ude1 时间/n 是/vshi 18时56分/t 。/w 整个/b 接力/vn 救火/vi 共/d 持续/vd 了/ule 约/d [8/m 分钟/qt]/mq 。/w 
采访/v 中/f ，/w 几名/mq 司机/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 征求/v [公交车/nz 上/f]/nz 乘客/n 意见/n 时/ng ，/w 没有人/nz 抱怨/v 反对/vn ，/w 大伙儿/rr 都/d 表示/v 支持/vn 和/cc 赞扬/v 。/w 令/v 司机/nnt 赵振义/nr 欣慰/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 他/rr 离开/v 后/f 乘客/n 都/d 十分/d 遵守/v 秩序/n 。/w “/w 根据/p 车载/b 监控/vn 显示/v ，/w 我/rr 灭火/vn 时/ng ，/w 几名/mq 刚/d 上车/v 的/ude1 乘客/n 没有/v 一个/mq 逃票/nz 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 主动/ad 刷卡/vi 、/w 投币/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 刘荣荣/nr ）/w 
