昨日/t 受/v 高空/s 偏/d 北/f 气流/n 控制/vn ，/w 江城/ns 阳光/n 灿烂/a ，/w 午后/t [最高/a 气温/n]/nz 更是/d 直冲/nz [13/m ./w 1/m ℃/w]/mq 。/w 今天/t 晴好/a 天气/n 继续/v ，/w 气温/n 相对/d 昨日/t 更/d 暖和/a ，/w 午后/t 紫外线/n 强度/n 可达/nz [4/m 级/q]/mq 。/w 
[气象/n 部门/n]/nz 预计/v ，/w 今年/t 元月/t 中旬/t 江城/ns 天气/n 将要/d 连晴/nz 到底/d ，/w 雨雪/n 全/a 无/v ，/w 干燥/a 晴暖/nz 得/ude3 反常/a 。/w 气象专家/nnd 介绍/v ，/w [建国/vi 以来/f]/nz 我市/r 冬季/t 气象/n 记录/v 中/f ，/w 只有/c 1971年2月25日/t 、/w 1987年2月19日/t 、/w 1991年1月31日/t 、/w 2003年1月31日/t 等/udeng 4年/t 的/ude1 初雪/n 日期/n 比/p 今年/t 更/d 晚/tg 。/w 今年/t 全国/n 范围内/nz 气温/n 偏高/d 、/w 雨水/n 弱/a ，/w 雨雪/n 成形/n 条件/n 不/d 充足/a ，/w 北京/ns 等/udeng [华北/ns 地区/n]/nz 也/d 至今/d 不见/v 初雪/n ，/w 因此/c 江城/ns 今年/t [很/d 有可能/nz]/nz 再/d 创/vg 晚/tg 雪/n 纪录/n 。/w 
[三/m 镇/n]/mq 天气/n [精细/a 预报/vn]/nz 如下/vi （/w 汉口/ns 、/w 汉阳/ns 、/w 武昌/ns ）/w ：/w 今天/t 白天/t 晴天/n 到/v 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [14/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [1/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 40%-95%/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq ；/w [明天/t 晴天/n]/nz 到/v 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [12/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [3/m ℃/w]/mq ，/w 相对湿度/n 40%-95%/m ，/w 偏/d 北风/n [2/m 到/v 3/m 级/q]/mq ；/w 后天/n 多/a 云/vg ，/w [最高/a 气温/n]/nz [12/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz -/w [4/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘舒/nr 通讯员/nnt 赵昭炘/nr 洪妍/nr ）/w 
