[候车/vn 大厅/n]/nz 人山人海/n 。/w 
宝宝/n ，/w 马上/d 就/d 能/v 坐火车/v 回家/vn 啦/y 。/w 
列车/n 上/f 可以/v 免费/vn 租借/v 手机/n 。/w 
春运/n  现场/s 
人山人海/n 
外来/b 务工/v 者/k 行李/n 最/d 重/a 
春运/n 首/q 日/b 的/ude1 新/a 客站/nz ，/w 人山人海/n ，/w 拿着/vf 车票/n 、/w 拖着/nz 行李/n …/w …/w [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 脸上/s 洋溢/v 着/uzhe 幸福/a 的/ude1 期盼/vn 。/w 在/p 他们/rr 的/ude1 行李/n 中/f ，/w 有/vyou 送给/v 家人/n 的/ude1 丰厚/a 年/qt 货/n ，/w 也/d 有/vyou 装/v 裹着/v 一年/mq 辛劳/an 的/ude1 杯/ng 碗/n 衣裤/n 。/w 外来/b 务工/v 者/k 的/ude1 行李/n 最大/gm 也/d 最/d 重/a ，/w 但/c 打开/v 之后/f 多/a 是/vshi 用/p 旧/a 的/ude1 棉被/n 、/w 衣物/n 和/cc 日杂品/n ，/w 即使/c 一个/mq 塑料桶/nz ，/w 他们/rr 也/d 要/v 背/v 回/v [千里/mq 之外/f]/nz 的/ude1 家中/s ，/w 每/rz 一件/mq 都/d 不/d 舍得/v 丢下/vf 。/w 
昨日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 新/a 客站/nz [二/m 楼/n]/mq [候车/vn 大厅/n]/nz ，/w 在/p 河南/ns 打工/vi 的/ude1 老郑/nz ，/w 守/v 着/uzhe 一堆/mq 行李/n ，/w 看着/v [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 儿子/n 在/p 周围/f [跑/v 来/vf 跑去/nz]/nz 。/w 老郑/nz 老家/n 是/vshi [黑龙江/ns 哈尔滨/ns]/ns ，/w 连续/a 多/a 日/b 买/v 不/d 上/f 直达/v 哈尔滨/ns 的/ude1 卧铺票/n ，/w 老郑/nz 只得/d 被迫/d 从/p 石家庄/ns 中转/vn 回家/vi 。/w 虽说/c 有些/rz 折腾/v ，/w 但/c 老郑/nz 对/p 这样/rzv 的/ude1 规划/n 相当/d 满意/v 。/w “/w 从/p 郑州/ns －/w 到/v 石家庄/ns ，/w 再/d 从/p 石家庄/ns －/w 哈尔滨/ns ，/w 都/d 买/v 到/v 了/ule 卧铺票/n ，/w 时间/n 虽/c 长/a 点/qt ，/w 但/c 孩子/n 不/d 受罪/vi 。/w ”/w 
春运/n  服务/vn 
新/a 客站/nz 增设/v 爱心/n 服务区/nz 、/w 医疗/n 救助站/nz 
在/p 新/a 客站/nz [二/m 楼/n]/mq [候车/vn 大厅/n]/nz 南侧/f 正中/f 部/q ，/w 馨/ag 桥/n 爱心/n 服务区/nz 春运/n 首/q 日/b 正式/ad 启用/v ，/w 为/p [老弱病残/n 孕/vg]/n 重点/n 旅客/n 提供/v 服务/vn 。/w 爱心/n 服务区/nz 共有/v [200/m 多个/mq]/mq 爱心/n 候车/vn 专座/n ，/w 客流/n 高峰/n 如果/c 在/p [候车/vn 大厅/n]/nz 找/v 不到/v 座位/n ，/w 重点/n 旅客/n 可/v 前往/v 爱心/n 专座/n 候车/vn 。/w 爱心/n 服务/v 区内/n 开设/v 了/ule 哺乳室/n ，/w 妈妈/n 旅客/n 如果/c 有/vyou 需要/v ，/w 可以/v 直接/ad 前往/v 哺乳室/n 喂奶/vi 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 哺乳室/n 里/f 不仅/c 设有/v 哺乳/vi 座椅/n ，/w 还/d 准备/v 了/ule 婴儿床/nz 、/w 婴儿/n 摇篮/n 、/w 小/a 毛毯/n ，/w 你/rr 也/d 可以/v 把/pba 睡着/v 的/ude1 宝宝/n 抱/v 到/v 这里/rzs 休息/v ，/w 哺乳室/n 关起/nz 门/n ，/w 外面/f 嘈杂/a 的/ude1 环境/n 也/d 不会/v 影响/vn 到/v 宝宝/n 睡觉/vi 。/w 
此外/c ，/w 今年/t 春运/n 旅客/n 在/p 新/a 客站/nz 候车/vn ，/w 如果/c 突然/ad 有/vyou 什么/ry [头疼/a 脑热/nz]/nz ，/w 直接/ad 在/p “/w 医疗/n 救助站/nz ”/w 就/d 可/v 得到/v 专业/n 医疗/n 人员/n 的/ude1 帮助/vn 。/w “/w 医疗/n 救助站/nz ”/w 每天/r 将/d 有/vyou 一名/mq 医生/nnt 驻站/vn [24/m 小时/n]/mq 为/p 旅客/n 提供/v 医疗/n 急救/vn 服务/vn 。/w 救助站/nz 内/f 还/d 专门/d 开设/v 了/ule 输液/vi 区/n ，/w 旅客/n 可以/v 边/k 打/v 点滴/n 边/k 候车/vn 。/w 
[2/m 元/q]/mq 矿泉水/nf 、/w [15/m 元/q]/mq 盒饭/n [保证/v 供应/vn]/nz 
昨天/t 上午/t 10点40分/t 左右/f ，/w 石家庄/ns 开往/vf 哈尔滨/ns 的/ude1 [1524/m 次/qv]/mq 列车/n 开始/v 检票/v 上车/vn 。/w 春运/n 首/q 日/b ，/w [1524/m 次/qv]/mq 列车/n 载客/vi [1500/m 人/n]/mq ，/w 超员/v 率/v 30%/m 。/w 因为/c 要/v 穿越/vn 东北/ns 极寒/nz 地区/n ，/w 车厢/n 链接/gi 处/n 很容易/nz 有/vyou 水滴/n 落下/v ，/w 在/p 地面/n 上/f 结成/v 薄冰/n ，/w 摔伤/nz 旅客/n ，/w [1524/m 次/qv]/mq 列车/n 在/p 每节/r 车厢/n 连接/v 处/n 都/d 铺/v 上/f 了/ule 防滑垫/nz 。/w 同时/c ，/w 春运/n 期间/f ，/w 石家庄/ns 客运段/n 值/n 乘/v 的/ude1 所有/b 列车/n 上/f 都/d 配备/v 了/ule 爱心/n 中国结/nz 。/w 凡是/d 老幼/n 病残/n 的/ude1 旅客/n ，/w 车厢/n 乘务员/nnd 都会/n 在/p 其/rz 座位/n 或/c 卧铺/n 上方/f 悬挂/v 一个/mq 中国结/nz ，/w 旅途/n [中/f 乘务员/nnd 会/v]/nt 对/p 他们/rr 格外/d 关注/v 。/w 
餐车/n 配备/v 便民/vn 凳/ng 也/d 是/vshi 今年/t 春运/n 列车/n 服务/vn 另一/m 亮点/n 。/w “/w 餐车/n 都/d 是/vshi [四/m 人/n]/mq 一桌/mq ，/w 一家/n [五/m 六/m 口/n]/mq 人/n 来/vf 吃饭/vi ，/w 只能/v 分开/vn 坐/v ，/w 不方便/nz 。/w 有/vyou 了/ule 这/rzv [10/m 个/q]/mq 便民/v 凳/ng ，/w 就/d 融洽/a 多/a 了/ule 。/w ”/w 此外/c ，/w 春运/n 期间/f ，/w 石家庄/ns 客运段/n 所有/b [图/n 定/v 列车/n]/nz 和/cc [临客/n 列车/n]/nz 上/f ，/w 都/d 将/d [保证/v 供应/vn]/nz [2/m 元/q]/mq 矿泉水/nf 和/cc [15/m 元/q]/mq 平价/n 盒饭/n ，/w 保证/v 旅客/n 回家/vi 途中/s 吃/v 得/ude3 实惠/an 又/d 放心/v 。/w 
回家/vi  车票/n 
节前/f 卧铺票/n 基本/a 卖光/v ，/w 仍/d 有/vyou 硬座/n 、/w 无/v 座/q 车票/n 
春运/n 第一天/mq ，/w 仍/d 有/vyou 不少/m 旅客/n 还/d 没/d 买/v 到/v 回家/vn 的/ude1 车票/n ，/w 不过/c 并非/v 所有/b 火车票/n 都/d [一/d 票/n 难求/nz]/nz 。/w 据/p [石家庄/ns 火车站/n]/nz 售票处/n 主任/nnt 祁凤琴/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 春节/t 前/f 石家庄/ns 开往/vf 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 乌鲁木齐/ns 、/w 成都/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 热门/a 方向/n 列车/n 所有/b 卧铺/n 和/cc 硬座/n 车票/n 基本/a 全部/m 售/v 光/n ，/w 基本/a 无票/nz 可/v 买/v 。/w 而/cc 其他/rzv 列车/n 包括/v 好/a 多/a 春运/n 加/v 开/v 的/ude1 临客/n ，/w 基本上/d 硬座/n 票/n 、/w 无/v 座票/n 都/d 有/vyou 剩余/vn ，/w 旅客/n 可以/v 选择/vn 购买/v 。/w 
今年/t 春运/n [京广/nz 高铁/nz]/nz 车票/n 销售/vn 也/d 明显/a 好/a 于/p 往/p 年/qt ，/w 已/d 占/v [石家庄/ns 火车站/n]/nz 总/b 售票/vn 量/n 的/ude1 [40/m %/w 左右/f]/mq ，/w 1月27日/t 、/w 28日/t 的/ude1 [高铁/nz 车票/n]/nz 最为/d 紧张/a ，/w 石家庄/ns 至/p 西安/ns 、/w 郑州/ns 、/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 多/a 趟/qv 长途/b 高铁/nz 列车/n ，/w 都/d [一/d 票/n 难求/nz]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 1月16日/t 早上/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 当天/t 还有/v [1/m ./w 6/m 万/d 张/q]/mq 车票/n 未/d 取/v 。/w 祁凤琴/nr 提醒/v 说/v ，/w 1月27日/t 、/w 28日/t 客流/n 高峰/n 日/b ，/w 绝大多数/m 互联网/n 购买/v 的/ude1 车票/n 都/d 未/d 换取/v ，/w 建议/n 广大/b 旅客/n 最好/d 提前/vd 换取/v 纸质/n 车票/n 。/w 春运/n 期间/f ，/w 旅客/n 最好/d 提前/vd [30/m 分钟/qt]/mq —/w —/w [1/m 个/q]/mq 小时/n 到/v 站/vi 换票/nz 候车/vn ，/w 以免/c 耽误/v 出行/vn 。/w （/w 记者/nnt 翟开矿/nr 记者/nnt 郄/nz 磊/nz ）/w 
