在/p 外/f 打工/vi 的/ude1 人/n 回家过年/v 心切/a ，/w 而/cc 春运/n 火车票/n [一/d 票/n 难求/nz]/nz 。/w 保定市/ns 的/ude1 张某/nz 杜撰/v 出/vf 一位/mq “/w 火车站/n 售票处/n 大哥/n ”/w ，/w 用/p 火车票/n 做/v 诱饵/n 进行/vn 诈骗/vn ，/w 近日/t 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 
据/p 保定市/ns [北市区/ns 韩庄/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 介绍/v ，/w 从/p [广西/ns 柳州/ns]/ns 来/vf 保定/ns 打工/vi 的/ude1 小/a 孙/ng 等/udeng [四/m 人/n]/mq ，/w 辛苦/a 打拼/v 一年/mq ，/w 急切/a 想/v 回老家/vi 过/uguo 团圆年/n 。/w 但/c 由于/p 火车票/n 一直/d 没/d 买/v 上/f ，/w 返乡/vi 计划/n 只得/d 一推/v 再/d 推/v 。/w 正在/d 小/a 孙/ng 等/udeng 人/n 焦急/a 无奈/d 之际/f ，/w 邻居/n 张某/nz 主动/ad 找到/v 他/rr ，/w 称/v 自己/rr 最近/t 在/p 火车站/n 售票处/n 认识/v 了/ule 一位/mq 大哥/n ，/w 可以/v 帮/v 他们/rr 买/v 到/v 车票/n ，/w 但/c 要/v 每张/r 加价/vi [50/m 元/q]/mq 。/w 小/a 孙/ng 等/udeng 人/n 不及/vi 细想/nz 就/d 把/pba 钱/n 给/p 了/ule 张某/nz 。/w 但是/c 两天/mq 后/f ，/w 张某/nz 就/d 再也/d 联系/v 不/d 上/f 了/ule 。/w 1月14日/t ，/w 民警/nnt 通过/p 线索/n 找到/v 张某/nz 。/w 经/p 审讯/vn ，/w 张某/nz 承认/v 自己/rr 并不/d 认识/v 什么/ry 火车站/n 售票处/n 的/ude1 大哥/n ，/w 只是/d 看到/v 小/a 孙/ng 等/udeng 人/n 买票/nz 心切/a ，/w 就/d [编造/v 谎言/n]/nz 骗取/v 他们/rr 的/ude1 钱财/n 。/w 警方/n 提醒/v ，/w 购买/v 火车票/n 切莫/d 相信/v “/w 黄牛党/n ”/w 等/udeng 不/d 靠谱/nz 的/ude1 渠道/n ，/w 以免/c 造成/v [财产/n 损失/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 汪洋/n 通讯员/nnt 常冰/nr ）/w 
