1月14日/t ，/w 本报/rz 刊登/v 了/ule 石家庄/ns 一名/mq 老人/n 被/pbei [电话/n 诈骗/vn]/nz ，/w 骗走/nz [110/m 万元/q]/mq 巨款/n 。/w 如果/c 说/v 老人/n 防范/v 能力差/nz ，/w 见多识广/vl 的/ude1 女/b 明星/nnd 汤唯/nr 也/d 被/pbei 骗走/nz [21/m 万元/q]/mq ，/w 则/d 让/v 大家/rr 感慨/v 骗子/n 简直/d 是/vshi 无孔不入/vl 。/w 有/vyou 网友/n 抱怨/v ，/w 警察/nnt 总/b 让/v 老百姓/n 防/v ，/w 可/v 现在/t 是/vshi 防不胜防/vl ，/w 警察/nnt 怎么/ryv 就/d 不/d 抓/v 呢/y ？/w 事实上/bl ，/w 我省/n 警方/n 已/d 破获/v 多/a 起/vf [电信/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 。/w 15日/t ，/w 省/n 公安厅/nis 公布/v 了/ule 2013年/t 全省/n [公安/n 机关/n]/nz 破获/v 的/ude1 部分/n [电信/n 诈骗/vn]/nz 犯罪/vn 案例/n 。/w 全省/n 共/d 破获/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 案件/n 6400余起/m ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 900余名/m 。/w 
2013年/t 破获/v 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz 案件/n 
1/m 、/w 2013年8月9日/t ，/w [衡水市/ns 公安局/nis]/nto 成功/a 打掉/v 一个/mq 冒充/v 医务/b [工作/vn 人员/n]/nnt 推销/v 伪劣/b 药物/n 特大/b [电信/n 诈骗/vn]/nz [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [9/m 名/q]/mq ，/w 破获/v 案件/n 100余起/m ，/w 涉及/v 全国/n [17/m 个/q]/mq 省市/n 、/w [涉案/vn 金额/n]/nz 30余万元/m 、/w 受骗/vi 群众/n 达/v 5000余人/m 。/w 
2/m 、/w 2013年8月9日/t ，/w [承德市/ns 公安局/nis]/nto 打掉/v 两个/mq 假借/v [中国/ns 老年人/n 协会/nis]/nt 名义/n 推销/v 保健品/n 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 一举/d 端/v 掉/v 犯罪/vn 窝点/v [3/m 个/q]/mq ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq ，/w 查获/v 非法/b 获取/v 的/ude1 公民/n [个人/n 信息/n]/nz 两万余条/m ，/w 破获/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 案件/n 200余起/m ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 200余万元/m 。/w 
3/m 、/w 2013年9月16日/t ，/w [石家庄市/ns 公安局/nis]/nto 远/a 赴/v 广东省/ns 梅州市/ns ，/w 成功/a 打掉/v 一个/mq 利用/v 网络/n 实施/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [8/m 名/q]/mq ，/w 缴获/v 作案/vn 用/p 手机/n [10/m 部/q]/mq 、/w 电脑/n [3/m 台/q]/mq 、/w 银行卡/nz [12/m 张/q]/mq ，/w 破获/v 案件/n 60余起/m ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 200余万元/m 。/w 
4/m 、/w 2013年9月19日/t ，/w [廊坊市/ns 公安局/nis]/nto 成功/a 破获/v 一起/s 冒充/v 党政机关/n 领导/n 实施/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 案件/n ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [1/m 名/q]/mq ，/w 破获/v 案件/n 10余起/m ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 30余万元/m 。/w 
5/m 、/w 2013年10月25日/t ，/w [秦皇岛市/ns 海港/n 分局/nis]/nt 成功/a 抓获/v [电信/n 诈骗/vn]/nz [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李/ng 某/rz ，/w 经查/nz ，/w 李/ng 某/rz 于/p 3月/t 至/p 6月/t 间/f 使用/v 微信/nz ，/w 以/p 处/n 对象/n 为/p 由/p 骗取/v 受害人/n 现金/n 、/w 手机/n 、/w [金银/b 首饰/n]/nz 等/udeng 物品/n ，/w 总计/v 价值/n 10万余元/m 。/w 
6/m 、/w 2013年11月1日/t ，/w [承德市/ns 双/q 桥/n 分局/nis]/nt 打掉/v 以/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 、/w 周某/nz 为首/vi 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 破获/v 系列/n 案件/n 450余起/m ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 20万余元/m 。/w 
7/m 、/w 2013年11月4日/t ，/w [张家口市/ns 桥东/nz 分局/nis]/nt 远/a 赴/v 广西/ns 宾阳/ns ，/w 在/p 当地/s 警方/n 的/ude1 大力/d 协助/v 下/f ，/w 成功/a 将/d 利用/v QQ/x 冒充/v 熟人/n 诈骗/vn 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 潘某某/nr 、/w 潘某/nr 抓获/v 。/w [2/m 人/n]/mq 供述/nz 了/ule 10月23日/t 利用/v QQ/x 冒充/v 熟人/n 诈骗/v 受害人/n 高/a 某/rz 人民币/n [14/m ./w 4/m 万元/q]/mq 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 
8/m 、/w 2013年11月5日/t ，/w [香河县/ns 公安局/nis]/nto 成功/a 打掉/v 一/m [电信/n 诈骗/vn]/nz 团伙/n ，/w 抓获/v 团伙/n 成员/nnt [7/m 名/q]/mq 。/w 经查/nz ，/w 该/rz 团伙/n 自/p 2013年3月份/t 以来/f ，/w 假冒/v 格力/nz 、/w 海尔/ntc 等/udeng 多家/mq 电器/n 厂商/nnd [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 以/p 回馈/v 客户/n 礼品/n 名义/n ，/w 向/p 受害人/n 打电话/vi 诱骗/v 对方/n 交纳/v 手续费/n ，/w 累计/vd 作案/vi 1000余起/m ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 100余万元/m 。/w 
