地铁/n 调价/vi 不是/c 我们/rr 坐/v 到/v 屋里/s ，/w 拍脑袋/nz 定/v 一个/mq 数/n ，/w 那/rzv 是/vshi 不行/a 的/ude1 。/w [相关/vn 部门/n]/nz 会/v 召开/vn 听证会/n ，/w 并/cc 经过/p 报批/vn 等/udeng 程序/n 。/w 
关键词/n ：/w 动批/nz 外迁/nz 动批/nz 待选/nz 迁入/v 地/ude2 有/vyou [三/m 处/n]/mq 
昨天/t （/w 16日/t ）/w 下午/t ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 透露/v ，/w 西城区/ns [动物园/n 批发/vn 市场/n]/nz (/w 以下/f 简称/v “/w 动批/nz ”/w )/w 已经/d 确定/v 外迁/nz 河北/ns ，/w 待选/nz 迁入/v 地/ude2 有/vyou [三/m 处/n]/mq ，/w 目前/t 正在/d 论证/vn 中/f ，/w [最终/d 结果/n]/nz 将/d 于/p 今年/t [6/m 月份/n]/mq 前/f 落定/nz 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 市/n 人大/nis 顺义/ns 团/n 参加/v 审议/vn [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 发言/vi 时/ng ，/w 李士祥/nr 提及/v ，/w 不/d 适合/v [城市/n 核心区/nz]/nz 发展/vn 的/ude1 产业/n ，/w 要/v 下决心/vi 调/v 出去/vf ，/w 比如/v 动批/nz 。/w “/w 像/v 东西/n 城/n 都/d 是/vshi 寸土寸金/vl 的/ude1 地方/n ，/w 搞/v 服装/n 、/w [小商品/n 市场/n]/nz ，/w 吸引/v 大量/m 的/ude1 [流动/vn 人口/n]/nz ，/w 增加/v [城市/n 管理/vn]/nz 压力/n 。/w ”/w 据/p 测算/v ，/w 动批/nz 周边/n 每天/r 人流/n 最高峰/n 达/v [11/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 平/v 日/b 也/d 有/vyou [六/m 七/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 西直门/ns 附近/f 交通/n 拥堵/v 严重/a 。/w 
李士祥/nr 称/v ，/w 动批/nz 外迁/nz 在/p 河北/ns 选择/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 地点/n ，/w 包括/v 廊坊/ns 的/ude1 永清县/ns 、/w 固安县/ns 。/w 目前/t 正在/d 论证/vn 当中/f ，/w 市/n 里/f 同/p 河北省/ns 进行/vn 了/ule 深入研究/v ，/w 对方/n 对/p 动批/nz 的/ude1 迁入/vn 非常/d 重视/v 。/w 今年/t 上半年/t ，/w 选址/vi 就/d 能/v 确定/vn 下来/vf 。/w 尽管/c 外迁/nz 时间表/n 未/d 明确/a ，/w 但/c 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 外迁/nz 时/ng 政府/nis 也/d 要/v 为/p 企业/n 提供/v 必要/a 的/ude1 服务/vn 。/w 
关键词/n ：/w 地铁/n 票价/n 
地铁/n 调价/vi 将/d 开/v 听证会/n 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 回应/v 地铁/n 票价/n 调整/vn 的/ude1 话题/n 时/ng ，/w 李士祥/nr 透露/v ，/w 地铁/n 票价/n 调整/v 方案/n 今年/t 肯定/v 要/v 出台/vn ，/w 要/v “/w 开门/vi 定价/n ”/w ，/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz 预计/v 四五月份/t 面世/vi 。/w 
对于/p 调整/v 方案/n 的/ude1 制定/vn ，/w 李士祥/nr 称/v 政府/nis 会/v 比较/d 谨慎/a ，/w 既/c 要/v 考虑/vn 方案/n 能否/v 执行/vn ，/w 又/d 要/v 看/v 其/rz 能否/v 长期/d 执行/v 下去/vf ，/w “/w 翻/v 烧饼/nf 、/w [炒/v 回锅肉/nf]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 不行/a 的/ude1 ，/w 我们/rr 承担/v 不/d 起/vf 这个/rz 责任/n ，/w 更/d 别提/v 成本/n 。/w ”/w 他/rr 解释/v 称/vn ，/w 地铁/n 定价/n 要/v 经过/p 一定/b 的/ude1 程序/n 。/w 按照/p [国际/n 惯例/n]/nz ，/w 市民/n 的/ude1 出行/vn 成本/n 占/v 收入/n 的/ude1 [10/m %/w 以下/f]/mq ，/w 北京/ns 票价/n 调整/vn 也/d 要/v 尊重/vn 这/rzv 一/m 惯例/n ，/w 并非/v 价格/n 定/v 得/ude3 越高/d 越好/d ，/w 会/v 有/vyou 具体/a 测算/v 。/w 但/c 按照/p 目前/t 定价/n ，/w 买/v 张/q 地铁/n 票/n 进站/vi ，/w 无论/c 乘坐/v 最近/t 的/ude1 [400/m 米/q]/mq 或/c 是/vshi 最/d 远/a 的/ude1 [88/m 公里/q]/mq ，/w 乘客/n 的/ude1 成本/n 都/d 是/vshi [两/q 元/q]/mq 钱/n ，/w 是/vshi 不/d 符合/v 经济规律/nz 的/ude1 。/w 
在/p 方案/n 制定/v 中/f ，/w 还要/d 广泛/a 听取/v 各界/rz 意见/n 。/w “/w 地铁/n 调价/vi 不是/c 我们/rr 坐/v 到/v 屋里/s ，/w 拍脑袋/nz 定/v 一个/mq 数/n ，/w 那/rzv 是/vshi 不行/a 的/ude1 。/w ”/w 李士祥/nr 强调/v ，/w 市民/n 的/ude1 认同/vn 率/v 高/a 不/d 高/a 是/vshi 决定/v 方案/n 成功/a 与否/u 的/ude1 标准/n 。/w 为此/bl ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 会/v 召开/vn 听证会/n ，/w 并/cc 经过/p 报批/vn 等/udeng 程序/n 。/w 
