昨天/t （/w 16日/t ）/w ，/w 石家庄市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 人民/n 会堂/n 开幕/vi ，/w 图/n 为/p 大会/n 会场/n 。/w [石家庄/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 摄/vg 
王亮/nr 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
昨天/t （/w 16日/t ）/w 上午/t ，/w 备受/v 全市/n 人民/n 关注/v 的/ude1 石家庄市/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 人民/n 会堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
应/v [出席/v 会议/n]/nz 的/ude1 市/n 人大代表/nnt [614/m 名/q]/mq ，/w 实际/n 出席/v [580/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
上午九时/t ，/w 大会/n 在/p 庄严/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 开幕/vi 。/w 
会议/n 由/p [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 杨志辉/nr 主持/v 。/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 执行主席/nnt 孙瑞彬/nr 、/w 朱增海/nr 、/w 王中联/nr 、/w 王增飞/nr 、/w 李锡海/nr 、/w 杜振琪/nr 、/w 楚行宇/nr 、/w 张院生/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
王亮/nr 、/w 王华清/nr 、/w 鲍际国/nr 、/w 张小国/nr 、/w 刘晓军/nr 、/w 刘明轩/nr 、/w 王俊钟/nr 、/w 胡儒钗/nr 、/w 高/a 天/qt 、/w 毛/n 全球/n 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
[与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 听取/v 了/ule 市长/nnt 王亮/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 我们/rr 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 和/cc 市委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 紧紧/d 围绕/v 转型/vn 升级/vi 、/w 跨越/v 赶超/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 石家庄/ns 的/ude1 总目标/nz ，/w 着力/vd 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 抓/v 改革/vn 、/w 惠民生/nz ，/w 较好/d 地/ude2 完成/v 了/ule 市/n [十三/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n 。/w 综合/v [经济/n 实力/n]/nz 稳步/d 提升/v ,/w [结构/n 调整/vn]/nz 步伐/n 明显/a 加快/v ，/w 城镇/n 建设/vn 扎实/a 推进/vi ，/w “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 稳定/an 发展/vn ，/w [生态/n 环境/n]/nz 治理/vn 取得/v 初步/d 成效/n ，/w 民生/n 保障/v 水平/n 持续/vd 提高/v ，/w 政府/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 不断/d 加强/v 。/w 
谈到/v 今年/t 的/ude1 工作/vn ，/w 王亮/nr 说/v ，/w 今年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 是/vshi 加快/v 建设/vn 大/a 省/n 省会/n 、/w 实现/v 跨越/vn 赶超/v 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 重要/a 一年/mq ，/w 是/vshi 完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 目标/n 、/w 率先/d 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 今年/t 政府/nis 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 、/w 中央/n 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 、/w [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz ，/w 以及/cc 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 、/w 市委/nis [九/b 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 把/pba 改革创新/v 贯穿/v 于/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 各个/rz 领域/n 各个/rz 环节/n ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 好/a 中/f 求/v 快/a 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 推动/v [新型/b 工业化/vn]/nz 、/w 信息化/vn 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 和/cc [农业/n 现代化/vn]/nz 同步/vd 发展/vn ，/w 深入/ad 实施/v 中/f 东西/n [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 战略/n ，/w 着力/vd 推进/vi [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 着力/vd 提高/v 发展/vn 质量/n 和/cc 效益/n ，/w 加强/v 两个/mq [环境/n 建设/vn]/nz ，/w 保障/vn 改善/v 民生/n ，/w 维护/v 社会/n 稳定/an ，/w 坚定不移/vl 走/v [绿色/n 崛起/v]/nz 之/uzhi 路/n ，/w 加快/v 转型/vn 升级/vi 、/w 跨越/v 赶超/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 石家庄/ns 步伐/n ，/w 为/p 全面/ad 完成/v “/w 十二五/m ”/w [奋斗/vi 目标/n]/nz 、/w 率先/d 在/p 全省/n 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 奠定/v 坚实/a 基础/n 。/w 
王亮/nr 强调/v ，/w 实现/v 今年/t [发展/vn 目标/n]/nz ，/w 必须/d 全力/d 抓好/v 以下/f [八/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn ：/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 努力/ad 增强/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 活力/n ；/w 深入/ad 实施/v [工业/n 强/a 市/n]/nz 战略/n ，/w 加快/v 推进/vn 工业/n 转型/vn 升级/vi ；/w 打好/v 项目/n 和/cc 园区/n 建设/v 硬仗/n ，/w 构筑/v 加快/vn 发展/vn 的/ude1 重要/a 支撑/v ；/w 大力/d 优化/v 服务业/n 结构/n ，/w 力促/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 超常/vi 发展/vn ；/w 实施/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 战略/n ，/w 推进/vi 城镇/n 建设/vn 上/f 水平/n 出/vf 品位/n ；/w 加快/v 发展/vn [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 努力/ad 改善/v 农村/n 面貌/n ；/w 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 努力/ad 实现/v 环境质量/gg 持续/vd 好转/vi ；/w 加快/v 发展/vn 各项/r [社会/n 事业/n]/nz ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 民生/n 保障/v 水平/n 。/w 
王亮/nr 指出/v ，/w 改革/vn 发展/vn 的/ude1 繁重/a 任务/n ，/w 对/p 政府/nis 工作/vn 提出/v 了/ule 新的/a 更高/d 要求/n 。/w 必须/d 加快/v 转变/vn [政府/nis 职能/n]/nz ，/w 努力/ad 创新/vi [管理/vn 方式/n]/nz ，/w 以/p 更加/d 饱满/a 的/ude1 热情/an 、/w 更加/d 务实/vi 的/ude1 举措/n ，/w 提振/nz 精气神/nz ，/w 汇聚/v 正能量/nz ，/w 加快/v 建设/vn 人民/n 满意/v 的/ude1 [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 。/w 扎实/a 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 真正/d 把/pba 心思/n 用/p 在/p 办实事/nz 、/w 抓落实/nz 、/w 见/v 实效/n 上/f ，/w 努力/ad 增进/v 全市/n 人民/n 福祉/n ，/w 建设/vn 服务/vn 型/k 、/w 法治/n 型/k 、/w 廉洁/a 型/k 政府/nis ，/w 切实/ad 做到/v 依法/d 决策/vn 、/w [科学/n 决策/vn]/nz 、/w [民主/a 决策/vn]/nz ，/w 让/v 权力/n 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 。/w 
在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v ：/w 王增明/nr 、/w 郝增旗/nr 、/w 黄福前/nr 、/w 秦明奇/nr 、/w 孟祥红/nr 、/w 郭运兴/nr 、/w 张/q 业/ng 、/w 李晋宇/nr 、/w 王韶华/nr 、/w 郝竹山/nz 、/w 蒋文红/nr 、/w 赵拴文/nr 、/w 王长华/nr 、/w 武义青/nr 、/w 范振增/nr 、/w 贾连海/nr 、/w 张维德/nr 、/w 葛瑞芳/nr 、/w 石汉文/nr 、/w 郭斌/nr 、/w 崔存利/nr 、/w 侯建华/nr 、/w 王俊英/nr 、/w 李屏东/nr 、/w 张殿奎/nr 、/w 张国亮/nr 、/w 赵新朝/nr 、/w 郝建国/nr 、/w 罗二虎/nr 、/w 吴时茂/nr 、/w 张发旺/nr 、/w 韩宪章/nr 、/w 曹社会/nr 、/w 徐增厚/nr 、/w 方秉钧/nr 、/w 沈志峰/nr 、/w 王长敏/nr 、/w 李宏英/nr 、/w 李遵英/nr 、/w 许昆峥/nr 、/w 傅世武/nr 、/w 张石峰/nr 、/w 董文志/nr 和/cc [大会/n 主席团/nis]/nt 其他/rzv 成员/nnt 。/w 
出席/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 全体/n 委员/nnt ，/w 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 市/n [各/rz 民主党派/n]/nz 和/cc 人民团体/n 负责人/nnt ,/w 以及/cc 各县/r (/w 市/n )/w 区/n 、/w [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz [法院/nis 院长/nnt]/nnt 和/cc 检察院/nis 检察长/nnt 列席/v 了/ule 会议/n 。/w 
来自/v 全市/n 各/rz 方面/n 的/ude1 [22/m 名/q]/mq 公民/n 旁听/v 了/ule 会议/n 。/w （/w 记者/nnt 孙会芳/nr 张瑞谦/nr ）/w 
