人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹梦雅/nr ）/w 17日/t ，/w 在/p 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 美国/nsf 驻/v 汉/tg 总领事/nnt 李伟明/nr 透露/v ，/w 2015年/t 武汉/ns 可/v 办理/vn 赴/v 美/b 签证/n 。/w 事实上/bl ，/w 早/a 在/p 两年/mq 前/f ，/w 时任/v 美国/nsf 驻/v 汉/tg 总领事/nnt 的/ude1 弗拉德·利普舒茨/nrf 就/d 说/v 过/uguo ，/w 2014年/t 武汉/ns 可/v 办理/vn 赴/v 美/b 签证/n 。/w 
“/w 我/rr 在/p 这/rzv 接受/v 你们/rr 采访/v 的/ude1 同时/c ，/w 我们/rr 的/ude1 设计/vn 团队/n 正在/d 设计/vn 怎么样/ryv 装修/v 新馆/n 。/w ”/w 美国/nsf 驻/v 汉/tg 总领事/nnt 李伟明/nr 表示/v ，/w 目前/t [美国/nsf 驻华/vn 大使馆/nis]/nt 已/d 派遣/v 一个/mq 负责/v 设计/vn 和/cc 装修/vn 的/ude1 工作/vn 小组/nis 到/v 武汉/ns ，/w 启动/v 新的/a 总领事馆/nis 建设/v 方面/n 的/ude1 工作/vn 。/w “/w 我们/rr 正在/d 大力/d 推进/vi 这/rzv 方面/n 的/ude1 工作/vn ，/w 希望/v 能/v 在/p 2015年/t 提供/v 签证/n 服务/vn 。/w ”/w 
同时/c ，/w 李伟明/nr 介绍/v ，/w 今年/t 湖北/ns 和/cc 美国/nsf 方面/n 有/vyou 一些/mq 经贸/b 和/cc 投资/v 方面/n 的/ude1 合作/vn ，/w 他们/rr 鼓励/v 、/w 协助/v 更多/ad 本地/rzs 企业/n 到/v 美国/nsf 投资/vn 。/w 除此之外/al ，/w 在/p 文化/n 方面/n 也/d 有/vyou 交流/vn 活动/vn ，/w [俄亥俄州/nsf 大学/nis]/ntu 和/cc [武汉/ns 大学/nis]/ntu 有一个/mq 姊妹/n 学校/nis 的/ude1 活动/vn ，/w [俄亥俄州/nsf 大学/nis]/ntu 将/d 会/v 派/v 一些/mq 有/vyou 艺术/n 专长/n 的/ude1 学生/nnt 来/vf [武汉/ns 大学/nis]/ntu 进行/vn 交流/vn 。/w 李伟/nr 明说/v ，/w 现在/t 在/p 美国/nsf 留学/v 的/ude1 [中国/ns 留学生/n]/nz 大概/d 有/vyou 23万多人/m ，/w 大部分/n 不是/c 从/p [中部/f 地区/n]/nz 来/vf 的/ude1 ，/w “/w 我们/rr 期待/v 有/vyou 更多/ad 湖北/ns 本地/rzs 的/ude1 学生/nnt 去/vf 美国/nsf 留学/v ”/w 。/w 
“/w 希望/v 中美/n 双方/n 在/p 文化/n 、/w 经贸/b 投资/v 方面/n 都/d 达到/v 平等/a 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 希望/v 双边/n 的/ude1 学生/nnt 、/w 领导/n 更多/ad 的/ude1 学习/vn 、/w 走访/v 。/w ”/w 
