武汉/ns 工业/n “/w 壮骨/nhm ”/w 列出/v 新/a 目标/n 。/w 昨日/t ，/w 武汉市/ns 工业/n 发展/vn “/w 倍增/vi 计划/n ”/w 工作/vn 会/v 提出/v ：/w 今年/t 工业/n [固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 32%/m ，/w 达到/v [3000/m 亿元/q]/mq ，/w 进入/v 全国/n 工业/n 投资/vn 第一/m 方阵/n 。/w 
目前/t 在/p 全国/n 大城市/n 中/f ，/w 工业/n 资产/n 投资/vn 前/f 两名/mq 为/p 天津/ns 、/w 重庆/ns ，/w 分别/d 于/p 2011年/t ，/w 2012年/t 突破/v 3000亿/m 大关/n 。/w 
根据/p 目标/n ，/w 今年/t 武汉市/ns 将/d 签约/vi [50/m 亿元/q]/mq 以上/f 项目/n [10/m 个/q]/mq ，/w 开工/vi [5/m 个/q]/mq 、/w 投产/vi [5/m 个/q]/mq ；/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 有望/v 增长/vn 13%/m ，/w 达到/v [11800/m 亿元/q]/mq 。/w 
去年/t ，/w 武汉/ns 工业/n [逆势/vd 上扬/v]/nz ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 达到/v [10394/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 18%/m ，/w 增幅/n 位列/v [15/m 个/q]/mq [副/b 省级/b 城市/n]/nz 之/uzhi 首/q 。/w 其中/rz 工业/n 投资/vn 达到/v [2258/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 32.7%/m ，/w 工业/n 投资/v 绝对额/n 和/cc 增幅/n 均/d 在/p [15/m 个/q]/mq [副/b 省级/b 城市/n]/nz 中/f 排名/vi 第三/m 。/w （/w 记者/nnt 王哲/nr ）/w 
