13日/t ，/w 位于/v 英山/ns [石头/n 咀/n 镇/n]/nz 的/ude1 [湖北/ns 际/ng 华/b 仕/n 翔/vg 服装/n 公司/nis]/nt 生产/v 车间/n 里/f 一片/mq 繁忙/a 景象/n 。/w 该/rz 企业/n 是/vshi 英山县/ns 提供/v 政策/n 扶持/v 、/w [武汉/ns 仁/ag 伊/b 公司/nis]/nt 全额/n 投资/vn 兴建/v 的/ude1 ，/w 安置/v 周边/n 农村/n [就业/vn 人口/n]/nz 200多人/m 。/w 近年来/dl ，/w 随着/p 扶持/v 力度/n 加大/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 [中小型/b 企业/n]/nz 落户/vi 英山/ns 乡镇/n ，/w 这些/rz 企业/n 对/p 员工/n 学历/n 要求/n 不/d 高/a ，/w 偏远/a 山区/n 的/ude1 [农村/n 剩余/vn 劳动力/n]/nz 在家/vi 门口/s 顺利实现/v 了/ule 就业/vn 。/w （/w 记者/nnt 王威/nr 本报/rz 视界网/nz 冯庭/nr 权摄/nz ）/w 
