【/w 核心/n 提示/v 】/w 预计/v [未来/t 三/m 天/qt]/nz ，/w 各地/rzs 气温/n 变化/v 幅度/n 不大/d 。/w 17日/t 白天/t ，/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 阴/a 有/vyou 零星/a 小雪/n 转/v 多/a 云/vg ，/w 其他/rzv 地区/n [多/a 云/vg 转晴/nz]/nz 。/w 17日/t 夜间/n 到/v 18日/t ，/w 全省/n 晴/vi 间/f 多/a 云/vg 。/w 18日/t 夜间/n 到/v 19日/t ，/w [北部/f 地区/n]/ns [晴/vi 转/v 多/a 云/vg]/nz 间/f 阴/a 有/vyou 小雪/n 或/c 零星/a 小雪/n ，/w 其他/rzv 地区/n [晴/vi 转/v 多/a 云/vg]/nz 。/w 
■/w 秦皇岛/ns 海滨/s 雪景/n 。/w 
昨天/t （/w 16日/t ）/w 上午/t ，/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 降/v 下/f 2014年/t 的/ude1 首场/n 雪/n 。/w 截至/v 昨日/t 14时/t ，/w 秦皇岛市/ns 区/n 、/w 昌黎/nr 降/v 中/f 雪/n ，/w 降水量/n 分别为/v [3/m ./w 3/m 毫米/q]/mq 和/cc [2/m ./w 5/m 毫米/q]/mq ，/w 另有/v [10/m 个/q]/mq 县市/n 降/v 小雪/n ，/w 降水量/n 在/p [2/m ./w 1/m 毫米/q]/mq 以下/f 。/w 
昨天/t 是/vshi 春运/n 第一天/mq ，/w 记者/nnt 从/p 两地/n 的/ude1 [交通/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 的/ude1 汽车/n 客运/n 、/w 民航/n 及/cc 火车站/n 暂/d 未/d 受到影响/v 。/w 不过/c ，/w 昨日/t 11时/t 、/w 17时/t ，/w 省/n 气象台/nis 两次/mq 发布/v [道路/n 结冰/vi 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 17日/t 白天/t ，/w 承德/ns 东部/f 、/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 降雪/vi 后/f 将/d 出现/v [道路/n 结冰/vi]/nz 现象/n 。/w 
