原/b 标题/n ：/w 美/b 媒/ng ：/w 中国/ns 出现/v [奢侈/a 品牌/n]/nz 疲劳/an 反/vi 腐/vg 打击/v 严重/a 
美国/nsf CNBC/x 网站/n 1月15日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w [高盛/nr 集团/nis]/ntc ：/w 别/d 把/pba 赌注/n 押/v 在/p 中国/ns 奢侈品/n 消费者/n 身上/s 中国/ns 顾客/n 或许/d 正/d 为/p 新年/t 送礼/vi 摩拳擦掌/vl ，/w 但/c [高盛/nr 集团/nis]/ntc 表示/v ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 奢侈品/n 商家/n 或许/d 无法/v 从/p 中/f 获益/vi 。/w 
中国/ns 很可能/nz 在/p 春节/t 前/f 强化/v 反/vi 腐/vg 措施/n 而/cc 非/b 维持/v 平稳/a 态势/n 。/w “/w 近期/t 的/ude1 政策/n 解释/v 暗示/vn （/w 北京/ns ）/w 正/d 加大/v 行动/vn 力度/n ，/w 尤其/d 是/vshi 加强/v 监管/vn 和/cc 采取/v 更/d 严厉/a 惩罚/v 措施/n ”/w ，/w 该/rz 集团/nis 在/p 简报/n 中/f 写道/v ，/w 近期/t 公布/v 的/ude1 反/vi 腐/vg 5年/t 规划/n 新增/v 更多/ad 重点/n 改革/v 领域/n 。/w 
从/p [澳门/ns 赌场/n]/nz 的/ude1 贵宾/n 室/n 到/v 大型/b [餐饮/n 企业/n]/nz 和/cc 豪华/a 手表/n ，/w 许多/mq 高端/nz 行业/n 正/d 遭受/v 业务量/n 大幅/d 走低/v 。/w 高盛/nr 称/v ，/w “/w 其中/rz 极/d 有可能/nz 蕴含/v 着/uzhe 需求/n 逐年/d 下降/vi 且/c 进一步/d 萎缩/vi 的/ude1 风险/n 。/w ”/w 此外/c ，/w 中国/ns 或/c 将/d 扩大/v 征收/vn 奢侈品/n 消费税/n 的/ude1 范畴/n ，/w 并/cc 有可能/nz 促进/v [房产税/nz 试点/vn]/nz 工作/vn ，/w 实施/v 更/d 严格/ad 的/ude1 财产/n 公开/ad 规定/n 等/udeng 。/w 所有/b 此类/r 措施/n 都/d 不利于/v 高档/b 需求/n 。/w 
高盛/nr 建议/n （/w 投资者/nnd ）/w 规避/v 与/cc 铺张/a 挥霍/v 有关/vn 的/ude1 行业/n ，/w 如/v 高档/b 餐饮业/n 、/w 奢侈品/n 和/cc 房地产/n 等/udeng ，/w 包括/v 豪/ag 车/n 经销商/nnd 、/w 高端/nz 零售/v 品牌/n 和/cc 部分/n 酒水/n 制造商/nnd 等/udeng ，/w 还/d 提议/v 远离/v 严重/a 依赖/v 地方/n 关系/n 而/cc 非/b 强健/a 业务/n 的/ude1 公司/nis ，/w 如/v 并/cc 无/v 特色/n 的/ude1 设备/n 制造商/nnd 或/c 医药/n 制造商/nnd 等/udeng 。/w 
[德意志/ns 银行/nis]/ntcb 则/d 表示/v ，/w 从/p 时间/n 和/cc 规模/n 上/f 看/v ，/w （/w 中国/ns ）/w 政府/nis 去年/t 的/ude1 反/vi 腐/vg 措施/n 均/d 超出/v （/w 外界/n ）/w 预期/vn ，/w “/w 高端/nz 消费/vn 的/ude1 未来/t 应/v 受到/v [中/f 产/v 阶层/n]/nz 壮大/v （/w 而/cc 非/b 送礼/vi 文化/n ）/w 的/ude1 支撑/vn ”/w ，/w 该/rz 银行/nis 预测/vn ，/w 中国/ns 奢侈品/n 市场/n 将/d 类似/a 去年/t 约/d 2%/m 的/ude1 速度/n 增长/v （/w 前年/t 为/p 7%/m ）/w 。/w 
此外/c ，/w 高盛/nr 表示/v ，/w 随着/p 更多/ad 中国人/n 到/v 大陆/ns 之外/f 地区/n 购物/vn ，/w 全球/n 的/ude1 [奢侈/a 品牌/n]/nz 或许/d 不会/v 感受到/nz 太多/ad 寒意/n 。/w 但/c 即便/c 在/p 海外/s ，/w 一些/mq [金融/n 机构/n]/nz 也/d 看到/v 担心/vn 的/ude1 理由/n 。/w 尽管/c “/w 中国人/n 的/ude1 海外/s 购物/vn 行为/n 仍/d 相当/d 活跃/a ”/w ，/w [野村/nz 证券/nis]/ntc 还是/c 察觉到/nz 全球/n [奢侈/a 品牌/n]/nz 面临/v 的/ude1 某些/rz 风险/n ，/w “/w 鉴于/p 奢侈品/n 公司/nis 迎合/v 中国/ns 客人/n 的/ude1 速度/n ，/w 已/d 出现/v 品牌/n 疲劳/an 现象/n 。/w [中国/ns 消费者/n]/nz 则/d 正/d 以/p 众多/a 品牌/n 未曾/d 经历/n 的/ude1 速度/n 演变/vi 着/uzhe 。/w ”/w （/w 作者/nnt 莱斯利·萨弗尔/nrf ，/w 丁雨晴/nr 译/v ）/w 
