凄美/a 的/ude1 “/w [梁祝/r 传说/n]/nz ”/w 是/vshi [中国/ns 古代/t]/nz 四大/n 爱情/n 悲剧/n 之一/rz 。/w 河北省/ns 元氏县/ns 保留/v 着/uzhe 传说中/nz 的/ude1 梁祝/r 读书/vi 洞/n 和/cc 埋葬/v 梁祝/r [二/m 人/n]/mq 古冢/nz 等/udeng 遗迹/n ，/w 这/rzv 到底/d 是否/v 是/vshi “/w [梁祝/r 传说/n]/nz ”/w 的/ude1 实据/n ？/w 在/p [浙江/ns 宁波/ns]/ns 、/w 杭州/ns 、/w 上/f 虞/ng ，/w 江苏/ns 宜兴/ns ，/w 山东/ns 济宁/ns ，/w 河南/ns 汝南/ns 等/udeng [四/m 省/n]/mq [六/m 地/ude2]/mq 纷纷/d 打造/v “/w 梁祝/r 文化/n 之/uzhi 乡/n ”/w 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 元氏县/ns 能否/v 叫/vi 响/v “/w [梁祝/r 传说/n]/nz ”/w 的/ude1 文化/n 品牌/n ？/w 日前/t ，/w 该县/r 特邀/v 省内外/nz 非/b 遗/vg [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 进行/vn 了/ule [实地/d 考察/v]/nz 和/cc 座谈/vn 研讨/vn 。/w 
明代/t 崇祯/nr 版/n 《/w 元氏/nz 县志/n 》/w 里/f 明确/a 记载/v “/w 在/p 南佐村/ns 西北/ns 隅/ng ，/w 书院/nis 路/n 所/usuo 经由/p 也/d ，/w 桥西/nz 南塔/nrf 有/vyou 古冢/nz ，/w 山水/n 涨溢/nz ，/w 冲击/vn 略/d 不/d 赛/vn 移/v ，/w 若/c 有/vyou 阴/a 为/p 封护/nz 者/k ，/w 相传/v 为/p 梁山伯/nr 祝英氏/nr 之/uzhi 墓/n 。/w ”/w [北京大学/ntu 中文系/nis]/nz 副教授/nnt 、/w 民间文学/n 研究/v 学者/nnt 陈连山/nr 认为/v ，/w 该/rz 记载/v 无疑/d 是/vshi 元氏/nz 产生/v “/w [梁祝/r 传说/n]/nz ”/w 最/d 有利/a 的/ude1 史料/n 证明/v 。/w 
初建/nz 于/p 宋/tg 初/f 的/ude1 [封/q 龙/n 书院/nis]/nt 到/v 目前/t 为止/u 仍然/d 保留/v 着/uzhe 相传/v 梁祝/r [二/m 人/n]/mq 一起/s 读书/vi 的/ude1 读书/vn 洞/n ，/w 同时/c ，/w 在/p 宋代/t 石桥/n “/w 吴桥/ns ”/w 旁边/f 有/vyou [一/d 处/n]/mq 古墓/n ，/w 被/pbei 誉为/v 古代/t 元氏/nz 八景/nz 之一/rz 的/ude1 “/w 吴桥/ns 古冢/nz ”/w ，/w 相传/v 是/vshi 梁祝/r [二/m 人/n]/mq 合葬/vi 之/uzhi 墓/n 。/w 在/p 考察/v 了/ule 位于/v 元氏/nz 封龙山/nz 上/f 的/ude1 [封/q 龙/n 书院/nis]/nt 以及/cc 查看/v 相关/vn 史料/n 后/f ，/w 陈连山/nr 认为/v ，/w “/w ‘/w [梁祝/r 传说/n]/nz ’/w 基本/a 能够/v 和/cc 本地/rzs 名胜古迹/n 联系/v 在/p 一起/s ，/w 有/vyou 充分/ad 的/ude1 史料/n 来源/n 和/cc 民间/n 资料/n 。/w ”/w 
令/v 陈连山/nr 颇为/d 激动/a 的/ude1 是/vshi ，/w 当地/s 农村/n 的/ude1 秧歌/n 小戏/n 也/d 有/vyou 关于/p 梁祝/r 故事/n 的/ude1 演绎/vn 。/w 戏/n 中/f 梁山伯/nr 和/cc 祝英台/nz 在/p 书院/nis 打/v 蹬脚/nz 睡/v 在/p 一盘/mq 炕上/nz ，/w 忠厚/a 老实/a 的/ude1 山伯/nrf 对/p 英/b 台/q 的/ude1 女儿身/nz 毫无/v 觉察/v ，/w 倒头/nz 便/d 睡/v 。/w 祝英台/nz 唱/v 到/v ：/w “/w 教/v 你/rr 攥/v 你/rr 不/d 攥/v ，/w 教/v 你/rr 摸/v 你/rr 不/d 摸/v ，/w [一/d 脚/n]/mq 踹/v 到/v 你/rr 胳肢窝/n …/w …/w ”/w 地方/n 语言/n 朴实/a 生动/a ，/w 很/d 有/vyou [地方/n 特色/n]/nz 。/w 
