人民网/nz 银川/ns 1月17日/t 电/n （/w 贾茹/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 记者/nnt 从/p 2014年/t [宁夏/ns 调查队/nis]/nt [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 今年/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto [宁夏/ns 调查/vn 总队/nis]/nt 将/d 牢固/a 树立/v 国家/n 使命/n 意识/n 、/w 国家/n [责任/n 意识/n]/nz 、/w 国家/n 担当/v 意识/n ，/w 以/p 改革创新/v 为/p 主线/n ，/w 奋力/d 推进/vi 统计/vn 改革/vn ，/w 全力/d 打造/v 现代化/vn 服务/vn 型/k 统计/vn 。/w 
2013年/t ，/w [宁夏/ns 调查/vn 总队/nis]/nt 扎实/a 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 。/w 全年/n 组织/n 开展/v 重大/a 信息/n [专题/n 调研/vn]/nz [79/m 项/q]/mq ，/w 撰写/v 调查/vn 分析/v 信息/n [291/m 篇/q]/mq ，/w 提出/v “/w 宁夏/ns [城乡/n 居民/n]/nz 基本/a 生活/vn 费用/n [价格/n 指数/n]/nz 已/d 连续/a 4个月/t 上涨/vi 超过/v 5%/m ”/w 的/ude1 预警/vn 建议/n ，/w 被/pbei [自治区/n 政府/nis]/nz 采纳/v 并/cc 启动/v 了/ule [物价/n 上涨/vi]/nz [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 为/p 全区/n 59万/m [低收入/n 群体/n]/nz 发放/v 临时/b [物价/n 补贴/n]/nz ；/w 提出/v “/w [7/m 月份/n]/mq 全区/n [居民/n 消费/vn]/nz 价格/n 出现/v 反弹/vn ”/w 的/ude1 预警/vn 建议/n 被/pbei [自治区/n 政府/nis]/nz 重视/v 并/cc 采纳/v ，/w 出台/vi 了/ule [10/m 项/q]/mq 控/v 价/n 措施/n ，/w 有效/a 遏制/v 了/ule 市场/n 物价/n 快速/d 上涨/vi 势头/n ；/w 提出/v 的/ude1 “/w 增加/v [城镇/n 居民/n]/nz 收入/n ”/w 的/ude1 意见/n ，/w 得到/v 自治区/n [领导/n 批示/n]/nz ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 积极/ad 出台/vi 增资/v 政策/n ，/w 使/v 全区/n [机关/n 事业单位/nz]/nz [职工/nnt 收入/n]/nz 得到/v 增加/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w [宁夏/ns 调查/vn 总队/nis]/nt 将/d 进一步/d 学习/v 贯彻/vn 国家/n 统计/vn 改革/v 重点/n ，/w 把/pba “/w 改革/vn ”/w 信号/n 贯穿/v 到/v [实际/n 工作/vn]/nz 中/f 。/w [进一步/d 规范/v]/nz 数据采集/gi 流程/n ，/w 高质量/nz 完成/v 各项/r 国家/n 调查/vn 定期/d 报表/n 任务/n 和/cc [专项/b 调查/vn]/nz 任务/n 。/w 强化/v 统计/vn [服务/vn 意识/n]/nz ，/w 加快/v 服务/vn 型/k 统计/vn 建设/vn 。/w 全力/d 做好/v 宁夏/ns [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz [个体/n 经营户/n]/nz 抽样调查/vl 工作/vn 。/w 
[宁夏/ns 调查/vn 总队/nis]/nt 总队长/nnt 胡宁生/nr 说/v ，/w 2014年/t 宁夏/ns 调查/vn 工作/vn 的/ude1 总体/n 思路/n 是/vshi ，/w 进一步/d 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 三中全会/n 和/cc [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n 、/w 全国/n [统计/vn 工作/vn]/nz [会议/n 精神/n]/nz ，/w 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 牢固/a 树立/v 国家/n 使命/n 意识/n 、/w 国家/n [责任/n 意识/n]/nz 、/w 国家/n 担当/v 意识/n ，/w 以/p 提高/v 数据/n 质量/n 为/p 中心/nis ，/w 奋力/d 推进/vi 统计/vn 改革创新/v ，/w 全力/d 打造/v 现代化/vn 服务/vn 型/k 统计/vn ，/w 不断/d 巩固/v 深化/vn 拓展/v 统计/vn [四大/n 工程/n]/nz ，/w 进一步/d 开创/v 宁夏/ns [统计/vn 调查/vn]/nz 事业/n [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 新局面/nz 。/w 

