原/b 标题/n ：/w 杭州/ns 自来水/n 异味/n 元凶/n 确定/v 十/m 企业/n 停产/vi 停/vi 排/v 
据/p 新华社/nt 电/n 记者/nnt 16日/t 从/p [浙江省/ns 环保厅/nis]/nt 获悉/v ，/w [前段/t 时间/n]/nz 杭州/ns 自来水/n 异味/n “/w 元凶/n ”/w 已经/d 查明/v 。/w 其中/rz 水样/n 经过/p 多/a 轮/qv 专家/nnt 综合/vn 论证/vn ，/w 基本/a 认定/v 引起/v 异味/n 的/ude1 主要/b 物质/n 是/vshi [邻/vg 叔丁基/gc 苯酚/n]/nmc ，/w 目前/t [10/m 家/q]/mq 涉及/v 该类/r 物质/n 的/ude1 企业/n 已/d 被/pbei 采取/v 停产/vn 停/vi 排/v 等/udeng 控制性/n 措施/n ，/w 自来水/n 水质/n 已/d 持续/vd 稳定/an 回复/v 正常/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w [邻/vg 叔丁基/gc 苯酚/n]/nmc 主要/b 用于/v 抗氧化剂/gc 、/w 植物/n 保护剂/nz 、/w 合成树脂/gc 、/w 医药/n 、/w 农药/n 中间体/n 及/cc [香精/n 香料/n]/nz 的/ude1 原料/n ，/w 对/p 眼/n 和/cc 皮肤/n 、/w 黏膜/n 有/vyou 中等/b 刺激性/n 。/w 
从/p 2013年12月/t 开始/v ，/w 不断/d 有/vyou 市民/n 反映/v 自来水/n 有/vyou “/w 塑料味/nz ”/w 。/w 接到/v 投诉/vn 后/f ，/w 浙江省/ns 启动/v 了/ule [钱塘江/ns 流域/n]/nz 水环境/nz 安全/an [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 杭州市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 全力/d 排查/v 。/w 截至/v 2014年1月13日/t ，/w 浙江省/ns 共/d 组织/n 出动/v 1200余人次/m ，/w 检查/v 企业/n [713/m 家/q]/mq ，/w 责令/v 停产/vn 并/cc 立案/vi 查处/v 有关/vn [污染/vn 环境/n]/nz 企业/n [199/m 家/q]/mq 。/w 杭州/ns 、/w 金华/ns 和/cc 衢州市/ns 共/d 组织/n 出动/v [9360/m 人次/qv]/mq ，/w 检查/v 企业/n [7172/m 家/q]/mq 次/qv 、/w 发现/v 存在/vn [环境/n 问题/n]/nz 企业/n [245/m 家/q]/mq 。/w 目前/t 共/d 向/p [公安/n 部门/n]/nz 移送/v 涉嫌/vn [环境/n 犯罪/vn]/nz 企业/n [15/m 家/q]/mq 。/w 
[浙江省/ns 环保厅/nis]/nt 表示/v ，/w 将/d 进一步/d 加大/v 对/p [钱塘江/ns 流域/n]/nz 沿线/f 执法/vn 监管/v 力度/n ，/w 加强/v 污染/vn 综合/vn 整治/vn ，/w 重点/n 建立/v 上下游/f [区域/n 联防/vn]/nz 联控/v 、/w [重点/n 企业/n]/nz 自查/v 自证/nz 、/w [重点/n 企业/n]/nz 监管/vn 抽查/vn 、/w 饮用/v 水源/n 预警/vn 监测/vn 、/w 自来水/n 厂/n 应急/vn 响应/v 等/udeng [5/m 大/a]/mq 机制/n ，/w 加强/v 饮用水/n 安全/an 保障/vn 以及/cc 进一步/d 加大/v 饮用水/n 安全/an 保障/v 能力/n 建设/vn 。/w 
