（/w 2014年1月16日/t 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 主席团/nis 第一次/mq 会议/n 推定/v )/w 
开幕会/n 、/w 闭幕会/n 两次/mq 大会/n 由/p 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 担任/v 执行主席/nnt 。/w 第二次/mq 大会/n 执行主席/nnt （/w [16/m 人/n]/mq ）/w 田承忠/nr 阮成发/nr 陈大民/nr （/w 回族/nz ）/w 黄楚平/nr 王君正/nr 周先旺/nr （/w 土家族/nz ）/w 周霁/nr 李新华/nr 万勇/nr 李兵/nr 陶宏/nr 刘雪荣/nr 任振鹤/nr （/w 土家族/nz ）/w 刘晓鸣/nr 王海涛/nr 冯云乔/nr 
