政协/nis 湖北省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 16日/t 上午/t 在/p 武昌/ns 洪山/nz 礼堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
[中共/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 王国生/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 张昌尔/nr 到/v 会/v 祝贺/vn ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
省政协/n 主席/nnt 杨松/nr ，/w 常务/b 副主席/nnt 范兴元/nr ，/w 副主席/nnt 郑心穗/nr ，/w 党组/nis 成员/nnt 王振有/nr ，/w 副主席/nnt 陈天会/nr 、/w 刘善桥/nr 、/w 肖旭明/nr 、/w 吕忠梅/nr 、/w 张柏青/nr 、/w 郭跃进/nr 、/w 田玉科/nr ，/w 秘书长/nnt 刘安民/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
范兴元/nr 主持/v 开幕/vn 大会/n 。/w 
上午/t 9时/t 大会/n 开幕/vi ，/w 全体/n 起立/vi 唱/v 国歌/n 。/w 
李鸿忠/nr 代表/nnt [中共/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 致辞/vi ，/w 对/p 大会/n 的/ude1 召开/vn 表示/v 热烈/a 祝贺/v 。/w 
陈天会/nr 同志/n 受/v [常务委员/nnt 会/v]/nis 委托/vn ，/w 向/p 大会/n 报告/n 了/ule 省政协/n 十一届/n 一次/mq 会议/n 以来/f 的/ude1 提案/n 工作/vn 情况/n 。/w 
祝贺/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 开幕/vi 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 有/vyou ：/w 王晓东/nr 、/w 阮成发/nr 、/w 侯长安/nr 、/w 楼阳生/nz 、/w 张岱梨/nr 、/w 尹汉宁/nr 、/w 陈大民/nr 、/w 傅德辉/nr 、/w 黄楚平/nr 、/w 王君正/nr 、/w 李春明/nr 、/w 赵斌/nr 、/w 周洪宇/nr 、/w 王玲/nr 、/w 王建鸣/nr 、/w 林志慧/nr 、/w 郭生练/nr 、/w 张/q 通/v 、/w 许克振/nr 、/w 梁惠玲/nr 、/w 甘荣坤/nr 、/w 段轮一/nr 、/w 李静/nr 、/w 敬/v 大力/d 、/w 刘共希/nr 、/w 杨波/nr 。/w 
[全国人大/nto 环境/n 与/cc 资源/n 保护/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 罗清泉/nr ，/w 全国政协/nt [社会/n 和/cc 法制/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 宋育英/nr ，/w 历届/b 正/d 省级/b 老/a 领导/n 沈因洛/nz 、/w 王群/nr 、/w 蒋祝平/nr 、/w 王生铁/nr ，/w [全国人大/nto 民族/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt 苏晓云/nr ，/w 省/n 老/a 领导/n 李明波/nr 到/v 会/v 祝贺/vn 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
省政协/n 老/a 领导/n 李佑才/nr 、/w 仇小乐/nr 、/w 涂勇/nr 、/w 郑楚光/nr 、/w 周宜开/nr 、/w 陈春林/nr 、/w 李宗柏/nr ，/w [武汉市/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 吴超/nr 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w （/w 记者/nnt 张进/nr 张辉/nr ）/w 
