据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ,/w 熊黛林/nr 和/cc 郭富城/nr 结束/v 7年/t 情/n 后/f ,/w 火速/d 搭/v 上/f 新加坡/nsf 富商/n ,/w 此/rzs 身家/n 过/uguo 亿/m 的/ude1 黄金/n 单身汉/n Rodney/x 追/v 了/ule 她/rr 数/n 个/q 月/n 。/w 去年/t 圣诞/t 假期/t ,/w 她/rr 到/v 新加坡/nsf 度假/vn 、/w 入住/v 别墅/n ,/w 他/rr 全程/n 包住/nz 陪/v 玩/v ,/w 她/rr 一连/d 两天/mq 在/p 微博/n 上/f 秀出/nz 玩乐/vi 照/v ,/w 并/cc 兴奋/a 得/ude3 连/ulian 说/v “/w 玩/v 疯/vi 了/ule ”/w ,/w 传/v 两人/mq 已/d 热恋/v 两个月/mq 。/w 
熊黛林/nr 去年/t 4月/t 情断/nz 郭富城/nr 后/f ,/w 郭富城/nr 接连/d 有/vyou 苟芸慧/nr 、/w 叶熙祺/nr 等/udeng 新/a 桃花/n ,/w 相形之下/bl 她/rr 显得/v 落寞/a 许多/mq 。/w 据/p 报道/v ,/w [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 去年/t 底/f 经/p 朋友/n 介绍/v ,/w [40/m 岁/qt]/mq 出头/vi 的/ude1 RodneyLee/x 积极/ad 对/p 她/rr 展开/v 追求/vn 。/w 他/rr 在/p 新加坡/nsf 有/vyou 好/a [几/d 处/n]/mq 房产/n ,/w 都/d 位/q 处/n 热门/a 地段/n 。/w 虽然/c 他/rr 身高/n 仅/d [174/m 厘米/q]/mq ,/w 比/p [179/m 厘米/q]/mq 高/a 的/ude1 熊黛林/nr 矮/a 一些/mq ,/w 但/c 还是/c 比/p 郭富城/nr 高/a 一点/mq ,/w 且/c 是/vshi 新加坡/nsf 黄金/n 单身汉/n 。/w 
圣诞/t 假期/t 前/f ,/w 熊黛林/nr 向/p 经纪公司/nis 告假/vi ,/w 于/p 平安/a 夜飞/nz 到/v [新加坡/nsf 会/v]/nt Rodney/x 。/w 熊黛林/nr 是/vshi 连/ulian 生日/n 都/d 开工/vi 的/ude1 工作狂/n ,/w 如今/t 特地/d 飞/vi 到/v 新加坡/nsf 度假/vn ,/w 显然/ad [十分/d 重视/v]/nz 这段/r 关系/n 。/w 隔天/nz 两人/mq 外出/vi 约会/vi ,/w 还/d 刻意/d 要/v 两位/mq 友人/n 同行/n 当/p “/w 电灯泡/n ”/w 掩护/v 。/w 其间/f 一行人/mq 逛/v 名牌/n 店/n ,/w 熊黛林/nr 买了/v [一/d 双/q]/mq 要价/vi 约/d [1/m 万元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 法国/nsf 红/a 底/f 高跟鞋/n ,/w 由/p Rodney/x 结账/vi 。/w 随后/d 到/v [环球/n 影城/n]/nz 吃喝玩乐/vl ,/w 同行/n 友人/n 识相/a 地/ude2 为/p 他们/rr 制造/v [二/m 人/n 世界/n]/nz ,/w 两人/mq 不时/d 打情骂俏/nz ,/w 玩/v 了/ule 整整/d [6/m 个/q]/mq 小时/n 才/d 离开/v 。/w 
据/p 了解/v ,/w 熊黛林/nr 和/cc 两位/mq 友人/n 在/p 新加坡/nsf 的/ude1 [7/m 天/qt]/mq [6/m 夜/tg]/mq 之旅/nz 全/a 由/p Rodney/x 包办/v ,/w 包括/v 连日来/dl 入住/v 的/ude1 别墅/n 。/w 知情/vi 人士/n 透露/v ,/w 由于/p [远距离/nz 恋爱/vi]/nz 经营/vn 不易/ad ,/w Rodney/x 常/d 趁/p 周末/t 飞/vi 香港/ns 相会/vi ,/w 也/d 会/v [费尽/v 心思/n]/nz 送/v 小/a 礼物/n 或/c 包包/n 讨/v 她/rr 欢心/n 。/w 
1月15日/t 熊黛林/nr 到/v 广州/ns 宣传/v 新片/n ,/w 被/pbei 问/v 到/v Rodney/x 是否/v 新欢/nz ,/w 她/rr 只/d 说/v “/w 今天/t 先/d 不/d 回应/vn 这个/rz ”/w 。/w 而/cc 她/rr 的/ude1 经纪人/nnt Kim/x 则/d 代为/v 表示/vn :/w “/w 一定/b 不是/c !/w ”/w 郭富城/nr 近日/t 到/v 成都/ns 工作/vn ,/w 对于/p 前女友/nz 有/vyou 新欢/nz [一/d 事/n]/mq 笑/v 而/cc 不/d 答/v 。/w 其实/d 两人/mq 去年/t 11月/t 曾/d 同/p 场/qv 出席/v 汪圆圆/nr 婚宴/n ,/w 但/c 刻意/d 避忌/nz 并/cc 没有/v 碰面/vi ;/w 隔天/nz 熊黛林/nr 在/p 微博/n 说/v “/w 没有/v 心情/n ,/w 什么/ry 都/d 不想/v 写/v ,/w 只想/v [静静/d 坐着/vi]/nz ”/w ,/w 显然/ad 旧爱/nz 话题/n 已/d 难/a 激起/v 涟漪/n 。/w (/w 综合/vn )/w 
