人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 李卓/nr ）/w 据/p 海外/s [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [北京/ns 时间/n]/nz 2014年1月16日/t ，/w 据/p 来自/v 法国/nsf 的/ude1 主治医师/nnt 透露/v ，/w 因/p 滑雪/vn 受伤/vi 的/ude1 车王/nr 舒马赫/nrf 病情/n 依旧/z 严重/a ，/w 有/vyou 一直/d 昏迷/v ，/w 甚至/d 成为/v 植物人/n 的/ude1 可能性/n 。/w 
法国/nsf [当地/s 时间/n]/nz 2013年12月29日/t 车王/nr 迈克尔·舒马赫/nrf 在/p 法国/nsf 参加/v 一次/mq 滑雪/vn 活动/v 时/ng 出现/v 意外/a ，/w 造成/v 头部/n 严重/a 受伤/vi 。/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 舒马赫/nrf 是/vshi 在/p 滑雪/vn 过程/n 中/f 发生/v 侧滑/nz ，/w 头部/n 撞/v 上/f 雪道/nz 周围/f 的/ude1 石头/n 而/cc 受伤/vi 的/ude1 ，/w 受伤/vi 后/f 的/ude1 车王/nr 立即/d 被/pbei 直升飞机/n 送往/v 医院/nis 。/w 
