人民网/nz 荆门/ns 1月17日/t 电/n （/w 云祚华/nr 、/w 韩红芝/nr ）/w “/w [146/m 票/n]/mq 赞同/v ，/w [0/m 票/n]/mq 反对/v ”/w ，/w 1月15日/t ，/w 人大代表/nnt [举手/vi 表决/v]/nz 通过/p 了/ule 2013/m 年度/n [掇刀区/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 。/w 报告/n [两/q 度/qv]/mq 提出/v 要/v 大力/d 总结/v 和/cc 推广/vn “/w 1/m +/w N/x ”/w 警/ng 社/n 合作/v 模式/n ，/w 开展/v 平安/a 创建/v 。/w [公安/n 机关/n]/nz 单项/n 工作/vn 写/v 进/vn 政府/nis 年度/n 工作报告/v 还是/c 首次/m 。/w 
作为/p 完善/v 社会/n 管理/vn 的/ude1 举措/n ，/w “/w 1/m +/w N/x ”/w 警/ng 社/n 合作/v 模式/n 无疑/d 是/vshi 湖北省/ns [荆门市/ns 掇刀区/ns]/nz 平安/a 创建/v 工作/vn 的/ude1 一种/mq 现行/b 好/a 模式/n 。/w 掇刀区/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 对/p “/w 1/m +/w N/x ”/w 警/ng 社/n 合作/vn 进行/vn 了/ule 名词/n 注解/n ：/w 1/m 代表/nnt 警力/n ，/w N/x 代表/nnt 民力/n ，/w 无穷大/n ，/w 即/v 若干/m 行政/n 力量/n 和/cc [社会/n 力量/n]/nz ，/w “/w +/w ”/w 即/v 有限/a 的/ude1 警力/n 依托/v 无穷/z 的/ude1 民力/n ，/w 开展/v [治安/n 联防/vn]/nz 、/w 矛盾/an 联/vg 调/v 、/w 警务/n 联/vg 议/v 、/w 问题/n 联办/v 、/w 维稳/nz 联/vg 勤/a 、/w [网上/s 网/n 下/f]/nz 联动/vn ，/w 共建/v 社会/n 平安/a 。/w 
自/p 2010年/t [荆门市/ns 公安局/nis 掇刀/nz 分局/nis]/nt 开始/v 推行/vn 1/m +/w N/x 警/ng 社/n 合作/v [工作/vn 模式/n]/nz 至今/d ，/w 三年/t 多/a 来/vf ，/w 掇刀区/ns 已/d 组建/v [治安/n 联防/vn]/nz [23/m 个/q]/mq 义务/n 巡逻队/n 1400余人/m ，/w 矛盾/an 联/vg 调/v 的/ude1 [第三/m 方/q]/mq 个人/n 调解/v 室/n [23/m 个/q]/mq ，/w 警务/n 议事/vn 会/v [20/m 个/q]/mq ，/w 警务/n 超市/nis [19/m 个/q]/mq ，/w 辖区/n 安全感/n 和/cc 满意度/n 得到/v 提升/vn ，/w 特别/d 是/vshi 街头/s “/w [两/q 抢/v 一/d 盗/vg]/nz ”/w 下降/vi 了/ule 近/a [三/m 成/v]/mq 。/w 
[中共/n 荆门市/ns 掇刀/nz 区委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 刘克雄/nr 说/v ：/w 在/p 1/m +/w N/x 警/ng 社/n 合作/v 模式/n 中/f ，/w [公安/n 机关/n]/nz 坚持/v 专/a 群/ng 结合/v 、/w [依靠/v 群众/n]/nz 的/ude1 方针/n ，/w 最大限度/nz 地/ude2 调动/v 和/cc 激发/v [公众/n 参与/v]/nz 社会/n 管理/vn 的/ude1 积极性/n ；/w 政府部门/n 动用/v 行政/n 力量/n ，/w 统筹/vd 协调/v [社会/n 资源/n]/nz ，/w 努力/ad 形成/v 机制/n 互联/vi 、/w 功能/n 互补/vi 、/w 力量/n 互动/vn 的/ude1 多元化/vn 治理/v 机制/n ；/w 公众/n 以/p 实现/v “/w 安居乐业/vl ”/w 的/ude1 美好/a 期盼/v ，/w 以/p 主人翁/n 自居/v 的/ude1 态度/n ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 参与/v 维护/vn 辖区/n [社会/n 治安/n]/nz 管理/vn 。/w 其/rz 实质/n 是/vshi 公安/n 专门/d 职能/n +/w 政府/nis [行政/n 职能/n]/nz +/w 社会/n 自治/vn 功能/n 互补/vi ，/w [社区/n 民警/nnt]/nnt +/w 政府/nis 管理/v 力量/n +/w [社会/n 公众/n]/nz 力量/n 互动/vn 的/ude1 工作/vn 机制/n ，/w 实现/v 平安/a 创建/v 效能/n 最大/gm 社会化/vn 。/w 
荆门市/ns 人大代表/nnt 、/w 掇刀区/ns 副区长/nnt 、/w 公安分局/nis 局长/nnt 熊葵/nr 说/v ，/w 1/m +/w N/x 最大/gm 的/ude1 价值/n 就是/v 实现/vn 了/ule [社会/n 治安/n]/nz 多元/b 共/d 治/v ，/w 平安/a 创建/v 全民/n 共舞/nz 。/w 荆门市/ns 人大代表/nnt 、/w 掇刀区/ns [牌坊/n 社区/n]/ns 主任/nnt 王清秀/nr 说/v ，/w 有/vyou 了/ule 1/m +/w N/x ，/w 社区/n 里/f 民警/nnt 只有/c 一个/mq ，/w 维护/v 社会/n 平安/a 建设/vn 的/ude1 却/d 是/vshi 一群/mq 。/w 
