原/b 标题/n ：/w 菲/b 防/v 长/a 挑衅/vn 中国/ns 新法/n 称/v 菲/b 渔民/nnd 进入/v 南海/ns 无需/v 批准/vn 
据/p 法新社/j 1月16日/t 报道/v ，/w 菲律宾/nsf [国防/n 部长/nnt]/nnt 加/v 斯/b 明/ag 16日/t 回应/vn 了/ule 中国/ns 新法/n ，/w 即/v 从/p 今年/t 1月/t 起/vf 外国/n 渔船/n 要求/n 进入/v 南海/ns 需/v 经过/p 批准/v [一/d 事/n]/mq 。/w 加/v 斯/b 明/ag 称/v ，/w 菲律宾/nsf 渔民/nnd 可以/v “/w 无视/v ”/w 中国/ns 该项/r 法律/n 新规/nz 。/w 
据悉/v ，/w 2013年11月/t ，/w 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 通过/p 《/w 海南省/ns 实施/v [中华人民共和国/ns 渔业法/nz]/nz 办法/n 》/w ，/w 规定/n 外国人/n 、/w 外国/n 渔船/n 进入/v 海南/ns 管辖/v 水域/n 进行/vn 渔业/n 生产/vn 或/c [渔业/n 资源/n 调查/vn]/nz 活动/vn ，/w 应当/v 经/p 国务院/nt 有关/v [主管/vn 部门/n]/nz 批准/v 。/w 该/rz 《/w 办法/n 》/w 于/p 2014年1月1日/t 生效/vi 实施/v 。/w 
加/v 斯/b 明/ag 是/vshi 在/p 对/p 菲律宾/nsf 北部/f 的/ude1 一个/mq 军营/ns 进行/vn 走访/v 时/ng 作出/v 上述/b 表态/vi 的/ude1 。/w 他/rr 表示/v ，/w 中国/ns 南海/ns 的/ude1 [法律/n 规定/n]/nz 不适/a 用于/v 菲律宾/nsf “/w 领海/n ”/w ，/w 并/cc 辩称/v 中方/n 认定/v 的/ude1 属/v 中国/ns 南海/ns 的/ude1 大部分/n 海域/n 与/cc 部分/n 菲律宾/nsf “/w 领海/n ”/w 重叠/vi 。/w 
加/v 斯/b 明说/v ，/w 不会/v 在/p 自己/rr 的/ude1 “/w 领海/n ”/w 上/f 遵守/v 中国/ns 的/ude1 法规/n 。/w “/w 为什么/ryv 我们/rr 进入/v 自己/rr 的/ude1 渔场/nis 需要/v 向/p [其他/rzv 国家/n]/nz 申请/v 许可/vn ?/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 的/ude1 ”/w ，/w 他/rr 说/v ，/w “/w 我们/rr 一直/d 有/vyou 能力/n 保护/vn 他们/rr (/w 菲/b 渔民/nnd )/w ”/w 。/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 在/p 1月9日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 曾/d 表示/v ，/w 中国/ns 是/vshi 海洋/n 国家/n ，/w 沿海/f 省份/n 根据/p [国家/n 法律/n]/nz 制订/v [地方/n 法规/n]/nz ，/w 规范/v [海洋生物/n 资源/n 养护/vn]/nz 、/w 利用/v 和/cc 管理/vn ，/w 完全/ad 是/vshi 正常/a 的/ude1 、/w 例行/vn 的/ude1 做法/n 。/w 
