原/b 标题/n ：/w 窦文涛/nr 重返/v 广东/ns 台/q ,/w 做/v 交友/vn [节目/n 主持人/nnt]/nnt 
“/w 女/b 嘉宾/n 越美/nz ,/w 我/rr 主持/v 越/d 来劲/a ”/w 
今年/t 储备/vn 了/ule 十亿/m 投入/v 的/ude1 [广东/ns 卫视/n]/nz 将/d 于/p 1月23/t 和/cc 1月24日/t 起/vf 逢/v 周四/t 、/w 周五/t 22:05/m 播出/v 推出/v 改版/vi 后/f 的/ude1 [第一/m 档/ng]/mq 重磅/n 新/a 节目/n 《/w [千万/m 别/d 错过/v]/nz 》/w 。/w 其中/rz ,/w 在/p 主持人/nnt 的/ude1 选择/vn 上/f 就/d 已经/d 看到/v 了/ule [广东/ns 卫视/n]/nz 今年/t 雄起/nz 的/ude1 决心/n ,/w 因为/c 这个/rz 人/n 是/vshi [凤凰/ns 卫视/n]/nz “/w 一哥/nz ”/w 窦文涛/nr 。/w 近日/t 记者/nnt 探班/nz 《/w [千万/m 别/d 错过/v]/nz 》/w 的/ude1 节目/n 录制/v 现场/s ,/w 采访/v 了/ule 这位/r 向来/d 我行我素/vl 、/w [口/n 无/v 遮拦/v]/nz 的/ude1 “/w 名嘴/nz ”/w ,/w 窦文涛/nr 在/p 回忆/v 自己/rr 7年/t 广东/ns 主持/v 岁月/n 的/ude1 同时/c ,/w 毫不/d 拖泥带水/vl 地/ude2 表示/v :/w “/w 我/rr 就是/v 冲/v 着/uzhe 美女/n 来/vf 的/ude1 ,/w 女/b 嘉宾/n 越美/nz ,/w 我/rr 主持/v 起来/vf 越/d 来劲/a !/w ”/w 
“/w 有/vyou 老/a 关系/n 在/p ,/w 有/vyou 美女/n 可以/v 过干瘾/nz !/w ”/w 
新快报/nz :/w 为什么/ryv 会/v 接/vn 下/f [广东/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 这/rzv 档/ng 交友/vi 节目/n ?/w 
窦文涛/nr :/w 我们/rr 凤凰台/nz 播过/nz 一个/mq 台湾/ns 的/ude1 交友/vn 节目/n ,/w 是/vshi 由/p 胡瓜/n 主持/v 的/ude1 ,/w 那时候/nz 我/rr 看见/v 就/d 觉得/v “/w 这/rzv 玩意/n 挺/d 好玩/a 的/ude1 ”/w 。/w 当然/d ,/w 我们/rr 主持人/nnt 接活/nz 首先/d 得/ude3 要/v 有人/r 邀请/v 我们/rr ,/w 然后/c 我们/rr 想想/v 有/vyou 没有/v 兴趣/n 做/v ,/w 那么/c 这次/r 我/rr 觉得/v [广东/ns 卫视/n]/nz 特别/d 有/vyou 诚意/n ,/w 几个/mq 领导/n 以及/cc 团队/n 的/ude1 负责人/nnt 都/d [很多/m 次/qv]/mq 跑到/v 深圳/ns 找/v 我/rr 谈/v ,/w 所以/c 我/rr 觉得/v 能够/v 接/vn 下/f 这/rzv 档/ng 节目/n 挺/d 高兴/a 的/ude1 。/w 我/rr 跟/p 广东/ns 台/q 实在/d 是/vshi 有/vyou 很深/d 的/ude1 渊源/n 。/w 广东/ns [广播/vn 电视/n]/nz 是/vshi 我/rr 做/v 主持人/nnt 的/ude1 摇篮/n ,/w 我/rr 大学毕业/v 以后/f 在/p 广东/ns 做/v 了/ule 7年/t 的/ude1 主持/vn 工作/vn ,/w 所以/c 想/v 起来/vf 呢/y ,/w 广东/ns 台/q 的/ude1 老/a 领导/n 这些/rz 人/n 我/rr 都/d 熟/a ,/w 当年/t 的/ude1 副主任/nnt 现在/t 都/d 做/v 了/ule 台长/nnt ,/w 所以/c 说/v 他们/rr 也/d 会/v 对/p 我/rr 不错/a 的/ude1 ,/w 哈哈/o 。/w 而且/c 这个/rz 高兴/a 还/d 因为/c 节目/n 完全/ad 是/vshi 一个/mq 搞/v [男女/n 关系/n]/nz 的/ude1 节目/n ,/w 我/rr 觉得/v 人生/n 的/ude1 [头等/b 大事/n]/nz 就是/v [男女/n 关系/n]/nz ,/w 因为/c 一辈子/mq 所有/b 的/ude1 事儿/n ,/w 只有/c [男女/n 关系/n]/nz 这/rzv 件/q 事/n 最/d 让/v 你/rr 牵肠挂肚/vl 。/w 
新快报/nz :/w 喜欢/vi 搞/v [男女/n 关系/n]/nz ?/w 这/rzv 会/v 对/p 你/rr 的/ude1 工作/vn 产生/v 什么样/ryv 的/ude1 影响/vn ?/w 
窦文涛/nr :/w 虽然/c 说/v 电视/n 工作/vn 说/v 起来/vf 都/d 是/vshi 很累/nz 的/ude1 工作/vn ,/w 可是/c 多少/ry 都/d 有点/d 荷尔蒙/n ,/w 你/rr 要是/c 完全/ad 没有/v 荷尔蒙/n 的话/udh 那/rzv 就/d 变成/v 苦工/nnd 了/ule ,/w 可是/c 你/rr 看/v 《/w [千万/m 别/d 错过/v]/nz 》/w 这个/rz 节目/n ,/w 有/vyou 美女/n ,/w 她/rr 只能/v 找/v 一个/mq 男/b 嘉宾/n ,/w 那/rzv 她/rr 面对/v 的/ude1 情况/n 就是/v 需要/vn 千/m 挑/v 万/m 选/v 。/w 实际上/d 你/rr 知道/v ,/w [凤凰/ns 卫视/n]/nz 每年/r 那个/rz “/w [中华/nz 小姐/n]/nz ”/w 选美/vi ,/w 也/d 是/vshi 我/rr 主持/v ,/w 所以/c 说/v 我/rr 本身/rz 就是/v 一个/mq 选美/vi 专业户/n ,/w 我们/rr 那个/rz 一次/mq 就/d 选/v 一大堆/mq 呢/y ,/w 广东/ns 台/q 这个/rz 每次/r 就/d 选/v 一个/mq ,/w 所以/c 我/rr 跟/p 制片人/nnt 也/d 讲/v 了/ule ,/w 你们/rr 这/rzv 得/ude3 挑/v 最/d 美/b 的/ude1 ,/w 因为/c 每次/r 就/d 一个/mq 美女/n 嘛/y 。/w 虽然/c 我/rr 在/p “/w 追求/v 美女/n ”/w 这个/rz 市场/n 上/f 已经/d 没有/v 什么/ry 市场/n 了/ule ,/w 但是/c 看看/v 她们/rr 被/pbei 一帮/mq 帅哥/n 追求/v ,/w 我/rr 觉得/v 还是/c 可以/v 过/uguo 过干瘾/nz 的/ude1 吧/y 。/w 所以/c 主持/v 的/ude1 时候/n 会/v 很/d 有/vyou 乐趣/n ,/w 这个/rz 很/d 重要/a 。/w 
