[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 中央军委/nt 副主席/nnt 许其亮/nr 16日/t 在/p 全军/n [纪律/n 检查/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 习近平/nr 主席/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 牢牢/d 把握/v 强/a 军/n 目标/n ，/w 坚持/v [从严/d 治党/v]/nz 、/w 从严/d 治军/vi 、/w 从严/d 治/v 官/n ，/w 把/pba 军队/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 提高/v 到/v 新/a 水平/n 。/w 
许其亮/nr 指出/v ，/w 习/v 主席/nnt 在/p 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 体现/v 了/ule 治党/v 兴/v 党/n 的/ude1 强烈/a 忧患/n 和/cc 历史/n 担当/v ，/w 表明/v 了/ule 严明/a 纲纪/n 、/w 严厉/a 惩/vg 腐/vg 、/w 维护/v 党/n 的/ude1 先进性/n 纯洁性/n 的/ude1 坚定/a 决心/n ，/w 是/vshi 又/d 一篇/mq 加强/v 党/n 的/ude1 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 纲领性/n 文献/n 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 纪委/nnt 要/v 把/pba 学习/v 贯彻/vn 习/v 主席/nnt 重要/a 讲话/n 作为/p 重大/a [政治/n 任务/n]/nz ，/w 切实/ad [统一/vn 思想/n]/nz 和/cc 行动/vn ，/w 转化/v 为/p 推进/vi [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 的/ude1 思路/n 理念/n 和/cc 有力/a 举措/n ，/w 以/p 更/d 坚定/a 的/ude1 决心/n 勇气/n 加强/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 。/w 
许其亮/nr 强调/v ，/w 要/v 以/p 坚强/a 的/ude1 党性/n 和/cc 高度/d 的/ude1 组织纪律性/n ，/w 抓好/v 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 特别/d 是/vshi 习/v 主席/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 贯彻/v 落实/vn 。/w 要/v 积极/ad 推进/vi 军队/n 反腐败/nz 体制/n 机制/n 改革创新/v ，/w 增强/v 工作/vn 时代性/n 针对性/n 有效性/n 。/w 要/v 紧紧/d 围绕/v 实现/vn 强/a 军/n 目标/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [纪检/n 监察/vn]/nz [职能/n 作用/n]/nz 。/w 坚持/v 把/pba 有力/a 的/ude1 整治/vn 和/cc 监督/vn 落实/v 到/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 之中/f ，/w 不断/d 把/pba 作风/n 建设/vn 引向/v 深入/ad 。/w 要/v 加强/vn [组织/n 领导/n]/nz ，/w 开拓/v 军队/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 
张阳/nr [主持/v 会议/n]/nz 时/ng 指出/v ，/w 要/v 坚持/v 用/p 习/v 主席/nnt 和/cc 军委/nis 决策/vn 指示/n [统一/vn 思想/n]/nz 行动/vn ，/w 高起点/nz 高标准/d 筹划/v 部署/vn 好/a 新/a 年度/n 反腐倡廉/vl 工作/vn ，/w 以/p 改革/v [创新/vi 精神/n]/nz 推进/vi 军队/n [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 深入/ad 发展/vn 。/w 
