陈思诚/nr 佟丽娅/nr 婚纱照/n 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月16日/t ，/w 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 这/rzv 对/p 荧幕/n 爱侣/n 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v [浪漫/a 婚礼/n]/nz 。/w 董璇/nr 夫妇/n 、/w 王宝强/nr 夫妇/n 、/w 郭京飞/nr 夫妇/n 、/w 刘芸/nr 、/w 杜淳/nr 、/w 袁弘/nr 、/w 耿乐/nr 、/w 童瑶/nr 、/w 包贝儿/nr 等/udeng 人/n 组成/v [百/m 人/n]/mq 亲友团/nz ，/w 一起/s 见证/n 了/ule 这/rzv 对/p 新人/n 的/ude1 甜蜜/a 瞬间/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这场/r 婚礼/n 规格/n 可谓/v [明星/nnd 婚礼/n]/nz 的/ude1 “/w 顶级/b 配备/v ”/w ，/w 据/p 知情/vi 人士/n 爆料/v ，/w 陈思诚/nr 为此/bl 猛/a 砸/v [1500/m 万元/q]/mq ，/w “/w 用尽/v 全部/m 身家/n ”/w 。/w 
婚礼/n 极尽/nz 奢华/a 亲友团/nz 享受/v 顶级/b 待遇/n 
陈思诚/nr 与/cc 佟丽娅/nr 的/ude1 婚礼/n 主题/n 为/p “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w ，/w 每/rz 处/n 细节/n 都/d 体现/v 着/uzhe “/w 高端/nz 大气/n 上档次/vl ”/w 。/w 先/d 说/v 婚礼/n 举办地/n —/w —/w 大溪/ns 地/ude2 BoraBora/x 岛/n ，/w 这个/rz 位于/v [南/b 太平洋/ns]/nz 中部/f 的/ude1 岛屿/n 被/pbei 誉为/v “/w 最/d [接近/v 天堂/n]/nz 的/ude1 地方/n ”/w 。/w 此前/t ，/w 妮可/nz 基德曼/nrf 和/cc 厄/b 本/rz 曾/d 来/vf 这里/rzs 度蜜月/nz ，/w 罗纳尔多/nrf 也/d 被/pbei 拍/v 到/v 和/cc 某一/mq 任/v 女友/n 来/vf 这里/rzs 度假/vn 。/w 另外/c ，/w 这次/r 新人/n 与/cc 亲友团/nz 入住/v 的/ude1 Hilton/x 度假村/n 也/d 极尽/nz 奢华/a ，/w 房价/n 每晚/r [两/q 千余/mq]/mq 元/q 到/v [七/m 千余/mq]/mq 元/q 不等/vi ，/w 度假村/n 拥有/v 全方位/n 的/ude1 美景/n ，/w 走出/v 房门/n 即可/v 下海/vn 。/w 
再说/c 这次/r 亲友团/nz 享受/v 的/ude1 待遇/n ，/w 据/p 董璇/nr 微博/n 爆料/v ，/w 新人/n 一共/d 请来/v 120余/m 亲朋好友/n ，/w 全部/m “/w 包机/n 包/v 吃/v 包住/nz ”/w ，/w 来到/v 酒店/nis 还有/v [意外/a 惊喜/a]/nz ，/w 不仅/c 得到/v 洗漱/vi 用品/n 及/cc 游玩/v 指南/n ，/w 还/d 获赠/v 一台/mq 价值/n [数千/m 元/q]/mq 的/ude1 自/p 拍/v 神器/nz ，/w 从/p 保养/vn 到/v 拍照/vn ，/w 礼物/n 面面俱到/vl ，/w 难怪/d 董璇/nr 连连/d 称赞/v 新娘/n “/w 太/d 能/v 操心/vn ”/w 。/w 
