[中国/ns 互联网络/n 信息/n 中心/nis]/nt 16日/t 发布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v 2013年12月/t ，/w [中国/ns 网民/gi]/nz 规模/n 达/v 6.18亿/m 。/w 其中/rz ，/w 网民/gi 中/f 使用/v [手机/n 上网/v]/nz 的/ude1 人群/n 占/v 比/p 由/p 2012/m 年底/f 的/ude1 74.5%/m 提升/v 至/p 81.0%/m ，/w [手机/n 网民/gi]/nz 规模/n 继续/v 保持稳定/v 增长/vn 。/w 
[中国/ns 互联网络/n 信息/n 中心/nis]/nt 当日/t 发布/v 的/ude1 《/w [第/m 33/m 次/qv]/mq 中国/ns 互联网络/n 发展/v 状况/n 调查/vn 统计/v 报告/n 》/w 显示/v ，/w 截至/v 去年/t 12月/t ，/w 我国/n [手机/n 网民/gi]/nz 规模/n 达/v 5亿/m ，/w 较/d 2012/m 年底/f 增加/v [8009/m 万/d 人/n]/mq ，/w 网民/gi 中/f 使用/v [手机/n 上网/v]/nz 的/ude1 人群/n 占/v 比/p 由/p 2012/m 年底/f 的/ude1 74.5%/m 提升/v 至/p 81.0%/m ，/w 手机/n 作为/p 第一/m 上网/v 终端/n 的/ude1 地位/n 更加/d 稳固/a 。/w 
[中国/ns 互联网络/n 信息/n 中心/nis]/nt 副主任/nnt 刘冰/nr 说/v ，/w 中国/ns 整体/n 网民/gi 规模/n 增速/n 持续/vd 放缓/v ，/w 进入/v 发展/vn 平台/n 期/qv ，/w 但/c [手机/n 上网/v]/nz 依然/d 是/vshi 网民/gi 规模/n 增长/v 的/ude1 主要/b 动力/n 。/w 2013年/t 中国/ns 新增/v [手机/n 网民/gi]/nz 中/f 使用/v [手机/n 上网/v]/nz 的/ude1 比例/n 高达/v 73.3%/m ，/w 远/a 高于/v 其他/rzv 设备/n 上网/v 的/ude1 网民/gi 比例/n 。/w 
同时/c ，/w [中国/ns 互联网/n]/nz 发展/vn 正在/d 从/p “/w 数量/n ”/w 转换/v 到/v “/w 质量/n ”/w 。/w 刘冰/nr 说/v ，/w 互联网/n 的/ude1 发展/vn 主题/n 已经/d 从/p “/w 普及率/n 提升/v ”/w 转换/v 到/v “/w 使用/v 程度/n 加深/v ”/w ，/w 随着/p 信息化/vn 推进/vi 的/ude1 一系列/b 政策/n 和/cc 基础/n 网络/n 设施/n 建设/v 成效/n 逐步/d 释放/v ，/w 以及/cc [4/m G/x]/mq 、/w 移动/v 设备/n 快速/d 普及/v 和/cc 无线/b 应用/vn 多样化/vi 发展/vn ，/w 互联网/n 与/cc 传统/n 经济/n 结合/v 愈加/d 紧密/ad ，/w 互联网/n 应用/vn 也/d 逐步/d 改变/v 人们/n 生活/vn 形态/n 。/w 
