成群/vi 小鸟/n 农田/n 上空/s 翩翩起舞/vl 。/w 兰山/nr 摄/vg 

成群/vi 小鸟/n 农田/n 上空/s 翩翩起舞/vl 。/w 兰山/nr 摄/vg 
1月16日/t ，/w 在/p 江西省/ns 遂川县/ns 枚江乡/ns 莲溪村/ns 农田/n ，/w 成千上万/vl 只/d 小鸟/n 漫天/z 覆盖/v ，/w 时而/d 群起/d 在/p 农田/n 上空/s 翩翩起舞/vl ，/w 时而/d 群落/n 扑/v 在/p 农田/n 中/f 的/ude1 水稻/n 蔸/nz 上/f ，/w 整个/b 画面/n 十分/d 壮观/a 。/w 
