人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹梦雅/nr ）/w “/w [绿水/n 青山/n]/nz 是/vshi 最好/d 的/ude1 金山/n 银山/ns 。/w ”/w 今日/t 上午/t ，/w 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 武汉/ns 开幕/vi ，/w 湖北省/ns 省长/nnt 王国生/nr 在/p 工作报告/v 中/f 表示/v ，/w 2014/m [湖北省/ns 政府/nis]/nto 要/v 加大/v 自然生态系统/gg 和/cc 环境保护/gg 力度/n 。/w 
环境保护/gg 在/p 近些年/t 是/vshi 个/q [热门/a 话题/n]/nz ，/w 随着/p 湖北/ns [雾霾/nz 天气/n]/nz 的/ude1 几度/mq 爆/v 表/n ，/w 空气/n 治理/vn 到/v 了/ule 刻不容缓/vl 的/ude1 地步/n 。/w 王国生/nr 省长/nnt 在/p 工作报告/v 中/f 提出/v 要/v 实施/vn 蓝天/n 工程/n ，/w 构建/v 生态/n 宜居/nz 的/ude1 [城市/n 环境/n]/nz 。/w “/w 高度/d 重视/v 城市/n 高度/d 重视/v 城市/n 雾霾/nz 问题/n ，/w 加强/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 能力/n 建设/vn ，/w 强化/v 大气/n 重点/n [污染源/n 控制/vn]/nz 与/cc 整治/vn ，/w 加大/v 对/p 重点/n 污染/vn 排放/v 企业/n 的/ude1 监控/vn ，/w 确保/v 达标/vn 排放/vn 。/w ”/w 
除/p 蓝天/n 之外/f ，/w 碧水/n 更是/d 湖北/ns [一面/n 镜子/n]/nz 。/w 湖北/ns 有着/v “/w 千湖/nz 之/uzhi 省/n ”/w 的/ude1 别称/n ，/w 湖北/ns 全省/n 大于/v [1/m 平方公里/q]/mq 以上/f 的/ude1 湖泊/n 就/d 有/vyou [217/m 个/q]/mq 。/w 今年/t ，/w 湖北/ns 对于/p 水污染/n 问题/n 格外/d 重视/v ，/w 此次/rz 大会/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 就是/v 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 将/d 提交/v 大会/n 审议/v 表决/vn 。/w 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提到/v ，/w 湖北/ns 将/d 实施/v 碧水/n 工程/n ，/w 构建/v 人/n 水/n 和谐/a 的/ude1 水/n [生态/n 环境/n]/nz 。/w 加强/v “/w 三/m 江/n （/w 长江/ns 、/w 汉江/ns 、/w 清江/ns ）/w 、/w 五/m 湖/n （/w 梁子湖/ns 、/w 洪湖/ns 、/w 东湖/ns 、/w 龙感湖/nz 、/w 网/n 湖/n ）/w 、/w 六库/nz （/w [三峡/ns 水库/n]/nz 、/w [丹江口/ns 水库/n]/nz 、/w [漳河/ns 水库/n]/nz 、/w [黄龙/ns 水库/n]/nz 、/w 陆/ng 水/n 水库/n 、/w [浮桥河/nz 水库/n]/nz ）/w ”/w 等/udeng 重点/n 流域/n 区域/n 综合治理/vl 。/w 抓好/v 咸宁/ns 、/w 鄂州/ns 全国/n 水/n [生态/n 文明/n]/nz 城市/n 试点/vn 建设/vn 。/w 加强/v [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 核心/n 水源/n 地/ude2 保护/vn ，/w 确保/v 一/m 库/n 清水/ns 送/v 北方/s 。/w 
此外/c ，/w 湖北/ns 还/d 将/d 实施/v 净土/n 工程/n ，/w 建设/vn 优美/a 整洁/a 的/ude1 农村/n 环境/n 。/w 推进/vi 农村/n 环境/n 综合/vn 整治/vn ，/w 深入/ad 开展/v 生态/n 乡镇/n 和/cc 生态村/n 创建活动/v 。/w 加强/v 全国/n 县域/n 农村/n [生活/vn 垃圾/n]/nz [城乡/n 统筹/vd]/nz 治理/vn 试点/vn 建设/vn ，/w 开展/v 污染/vn 土壤/n [生态/n 修复/v]/nz 试点/vn 。/w 
提起/v [生态/n 保护/vn]/nz ，/w 湖北/ns 省长/nnt 王国生/nr 语气/n 坚定/a ：/w “/w 我们/rr 决不能/v 以/p 牺牲/v 环境/n 为/p 代价/n 换取/v 一时/d 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 和/cc 当代人/n 的/ude1 ‘/w 所谓/v 富足/a ’/w ，/w 必须/d 坚持/v 生态/n 立/v 省/n ，/w 加大/v [生态/n 环境/n]/nz 保护/vn 治理/v 力度/n ，/w 尽/vi 到/v 我们/rr 这一代/nz 人/n 的/ude1 [历史/n 责任/n]/nz ，/w 为/p 子孙后代/n 留下/v 良好/a 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w 让/v 青山绿水/n 长/a 留/v 、/w [蓝天/n 白云/n]/nz 常驻/v ！/w ”/w 
