原/b 标题/n ：/w 秦淮河/ns 源头/n 惊/v 现/tg [10/m 公里/q]/mq 死鱼/nz 带有/v 人/n 一/m 网捞/nz [数百/m 斤/q]/mq 部分/n 已/d 流入/v 市场/n (/w 组/n 图/n )/w 

周边/n 居民/n 捕捞/v 死鱼/nz 。/w 

句容/ns 河水/n 面上/s 仍/d 有/vyou 不少/m 死鱼/nz 。/w 

句容/ns 河桥/nz 下方/f 漂着/nz 一层/mq 暗红色/nz 物质/n 。/w 

社区/n 贴/v 告示/n ：/w 别/d 吃/v 有毒/vn 鱼虾/n 。/w 
秦淮河/ns 是/vshi 南京/ns 的/ude1 母亲河/n ，/w 其中/rz 一个/mq 源头/n 在/p 南京/ns 江宁/nr 和/cc 镇江/ns 句容/ns 交界处/n 的/ude1 句容/ns 河/n 。/w 
昨天/t ，/w 热心/a 读者/n 向/p [扬子/ntc 晚报/n]/nz 反映/v ：/w 大约/d 两天/mq 前/f ，/w 江宁/nr [淳化/ns 街道/ns]/ns 境内/s 的/ude1 句容/ns 河/n 河段/n 突然/ad 遭受/v 污染/vn ，/w [五/m 六/m 公里/q]/mq 范围/n 水域/n 中/f 出现/v 鱼虾/n 大量/m 死亡/vi 或/c 中毒/vi 症状/n ，/w 不少/m 周边/n 居民/n 赶来/vi 张网/nr 捕鱼/vi ，/w 还/d 送往/v 市场/n 售卖/v 。/w 
