《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 最/d 红/a 的/ude1 歌手/nnt 当/p 属/v 邓紫棋/nr ，/w 因/p 前/f 两场/mq 的/ude1 表现/vn 让/v 她/rr 人气/n 直升/nz ，/w [第三/m 场/qv]/mq 演唱/v 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w ，/w 延续/v 高亢/a 嘹亮/a 的/ude1 摇滚/n 系/v 路线/n 。/w 
有/vyou 传/v 节目/n 播出/v 后/f ，/w 邓紫棋/nr 身价/n 已经/d 从/p [20/m 万元/q]/mq 上涨/vi 到/v [40/m 万元/q]/mq 。/w 邓紫棋/nr 的/ude1 好/a 表现/v 甚至/d 连/ulian 林忆莲/nr 也/d “/w 妒忌/v ”/w 。/w 昨日/t 有/vyou 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 以/p [100/m 万元/q]/mq 人民币/n 一集/mq 的/ude1 天价/n ，/w 邀请/v 林忆莲/nr 在/p 中段/f 加入/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w ，/w 不过/c 林忆莲/nr 提出/v 要/v 让/v 邓紫棋/nr 走人/vi 作为/p 条件/n 。/w 不过/c 截至/v 发稿/vn 前/f ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 方面/n 都/d 尚未/d 有/vyou 回应/vn 。/w （/w 记者/nnt 何珊/nr ）/w 
