[广东省/ns 东莞市/ns 纪委/nnt]/nt 15日/t 晚间/t 通报/v ，/w 被/pbei 网民/gi 举报/vn 拥有/v “/w [百/m 套/q]/mq 房产/n 、/w 身家/n [20/m 亿元/q]/mq ”/w 的/ude1 [东莞市/ns 原/b 厚街镇/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 武装部/nit 部长/nnt 、/w 人大/nis 副主席/nnt 林伟忠/nr 存在/v 贪污/vn 公款/n 、/w 违规/vn 获取/v 使用/vn [集体/n 土地/n]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 已/d 构成/v 严重/a 违纪/vn 并/cc 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 决定/v 给予/vn 其/rz [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ，/w 并/cc 移交/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
[集体/n 土地/n]/nz 建/v 私宅/n 
小/a 官/n 巨/ag 贪/v ，/w “/w 都市/n 里/f 村官/nnd ”/w 的/ude1 贪/vn 腐/vg 怪象/n 层出不穷/vl 。/w 在/p 城市化/v 过程/n 中/f ，/w 珠三角/nz 一些/mq 城市/n 的/ude1 村/n 居/v [集体/n 土地/n]/nz 不断/d 升值/vi 乃至/c 寸土寸金/vl ，/w 一些/mq 掌握村/ns 居/v [集体/n 土地/n]/nz 使用/v 大权/n 的/ude1 村官/nnd 也/d 随之/d 变身/nz “/w 土地/n 财神/n ”/w ，/w 从/p 中/f 牟取/v 巨额/b 财产/n 。/w 
[51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林伟忠/nr 曾/d 担任/v 厚街镇/ns 宝屯村/ns 村支书/nnt ，/w 后/f 升任/v [厚街镇/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt ，/w 在/p 被/pbei 调查/vn 前/f ，/w 作为/p 分管/v 领导/n 还/d 兼任/v 宝/n 塘/ng 社区/n 党支部/nis 书记/nnt 近/a 一年/mq 。/w 
