人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w 今日/t 上午/t ，/w 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 武汉/ns 开幕/vi ，/w 湖北省/ns 省长/nnt 王国生/nr 在/p 工作报告/v 中/f 说/v ，/w “/w 努力/ad 让/v 消费者/n 安全/an 、/w 放心/v 消费/vn ”/w 。/w 
王国生/nr 表示/v ，/w 2014年/t 将/d 扩大/v [消费/vn 需求/n]/nz 。/w 加强/v 个人/n [征信/nz 体系/n 建设/vn]/nz ，/w 建立/v 省级/b [公共/b 信用/n]/nz 信息/n 平台/n ，/w 促进/v 信用/n 服务/v [产品/n 创新/vi]/nz 和/cc 应用/vn 。/w 全面/ad 推进/vi 农/ng 超/v 、/w 农/ng 批/q 、/w 农校/nis 、/w 农/ng 餐/qv 对接/vi 和/cc 直/d 供/vi 直销/v 等/udeng 产销/n 模式/n 。/w 加快/v 形成/vn [城乡/n 一体化/vn]/nz 流通/vn 格局/n 。/w 推进/vi 肉/n 、/w 菜/n 、/w 粮食/nf 、/w 酒类/n 、/w 药品/n 流通/vn 追溯/v 体系/n 建设/vn ，/w 保持/v 物价/n 总/b 水平/n 基本/a 稳定/an 。/w 
