“/w 孩子/n 夜里/t 得了/vi 肺炎/nhd ，/w 我们/rr 带着/vn 孩子/n 去/vf 医院/nis ，/w 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq 还/d 在/p 排队/vi 等/udeng 病床/n 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [华中/ns 科技/n 大学/nis 管理/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 邓世名/nr ，/w 提及/v 自己/rr 带/v 孩子/n 看病/vi 的/ude1 经历/n 时/ng 说/v 。/w 
多/a 位/q 政协/nis 委员/nnt 不约而同/dl 地/ude2 聚焦/vi 儿童/n 就医/vi 难/a ：/w “/w 看病/vi 像/v 打仗/vi 、/w 挂号/vi 如/v 春运/n 、/w 输液/vi 似/vg 流水线/n 。/w ”/w 
委员/nnt 们/k 担心/v ，/w 随着/p 雾霾/nz 等/udeng 引起/v [环境/n 恶化/vi]/nz ，/w 生病/vi 儿童/n 明显/a 增多/v ，/w 而/cc 即将/d 落地/vi 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 新政/n ，/w 也/d 势必/d 给/p 本/rz 就/d 匮乏/vi 的/ude1 儿科/nit 医疗/n 资源/n 带来/v 压力/n 。/w 委员/nnt 们/k 呼吁/v ，/w 尽快/d 制定/v 我省/n 儿科/nit 发展/v 规划/n 。/w 
委员/nnt 调查/vn 
[三/m 大/a]/mq [医院/nis 儿科/nit]/nz 就诊/vi 量/n 每年/r 增/v 10%/m 
致公党/nt [湖北省/ns 委会/v]/nt 调查/vn 发现/v ，/w 我省/n 儿科/nit [医疗/n 机构/n]/nz 和/cc [儿科/nit 医生/nnt]/nz 的/ude1 数量/n 远/a 不能/v 满足/vn 儿童/n 就医/vi 需求/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w [湖北省/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 、/w [武汉市/ns 儿童/n 医院/nis]/nth 、/w [同济/nz 医院/nis 儿科/nit]/nt 每年/r 的/ude1 门诊/nis 量/n 和/cc 住院/vn 量/n 一直/d 以/p 10%/m 的/ude1 数量/n 递增/vi 。/w 
致公党/nt [湖北省/ns 委会/v]/nt 昨/tg 向/p 大会/n 递交/v 集体/n 提案/n 称/v ，/w 1998年/t ，/w 教育部/nt 对/p 儿科/nit [专业/n 设置/v]/nz 进行/vn 调整/vn ，/w 国内/s 医学院/nis 陆续/d 撤销/v 儿科学/nz 专业/n ，/w 原/b [同济/nz 医科/n 大学/nis 儿科/nit]/nt 系/v 停止/v 招生/vn ，/w 这/rzv 对/p 儿科/nit 医师/nnt 培养/v 造成/v 影响/vn 。/w 工作量/n 大/a 、/w 风险/n 高/a 、/w 收入/n 低/a ，/w 也/d 制约/vn 了/ule 医学/n 生/v 选择/vn 儿科/nit 专业/n 、/w 综合医院/nis 开设/v 儿科/nit 专科/n 的/ude1 积极性/n 。/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [武大/n 口腔/n 医院/nis]/nt 教授/nnt 黄翠/nr 说/v ，/w 由于/p 儿科/nit 存在/v 药品/n 用量/n 小/a 、/w 药品/n 收入/n 低/a 的/ude1 天然/b 劣势/n ，/w 部分/n 综合性/n 医院/nis 陆续/d 缩减/v 儿科/nit 病床/n 、/w 取消/v 儿科/nit 病房/n ，/w 甚至/d 撤销/v 儿科/nit 设置/v 。/w 
