2013年/t ，/w 武汉/ns 相继/d 增/v 开/v 了/ule 到/v 东北/ns 青岛/ns 、/w 东南/f 福建/ns 、/w 西南/ns 桂林/ns 的/ude1 动车/n ，/w 加之/cc 武汉/ns 前/f 两年/mq 开通/v 的/ude1 北/f 到/v 北京/ns 、/w 南/b 到/v 深圳/ns 、/w 东/f 到/v 沪杭/nz ，/w 西/f 到/v 宜昌/ns ，/w 西北/ns 到/v 西安/ns 的/ude1 动车/n ，/w 一个/mq 以/p 武汉/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 米/q 字型/n 动车/n 网络/n ，/w 正式/ad 形成/v 。/w 从/p 武汉/ns 出发/vi ，/w 动车/n 通达/v 天南海北/n 。/w 
春运/n 昨日/t 启幕/v ，/w 米/q 字型/n 动车/n 网络/n 也/d 迎来/v 首/q 个/q 春运/n 。/w 本报/rz 多/a 路/n 记者/nnt 来到/v 动车/n 集中/v 的/ude1 武汉/ns 、/w 汉口/ns 两/m 大火/n 车站/n ，/w 近距离/nz 感受/v 高铁/nz 网络/n 给/p [八/m 方/q]/mq 旅客/n 出行/vi 带来/v 的/ude1 变化/vn ：/w 动车/n 越来越/d 方便/a 了/ule ，/w 来/vf 武汉/ns 转车/vi 的/ude1 多/a 了/ule ，/w 回家/vi 的/ude1 路/n 变/v “/w 短/a ”/w 了/ule …/w …/w 
西北/ns ：/w 武汉/ns 到/v 西安/ns G832/x 次/qv 
再也/d 不用/d 带/v [真空/n 包装/n]/nz 特产/n 回去/v 了/ule 
上午/t 10时30分/t ，/w [武汉/ns 理工大学/nis]/ntu 大/a [一/d 学生/nnt]/mq 陈博文/nr 坐/v 在/p [武汉/ns 火车站/n]/nz 候车/vn 厅/n ，/w 他/rr 的/ude1 行李箱/n 上/f 放/v 着/uzhe 一大/n 袋/ng 满满/z [6/m 盒/ng]/mq 周黑鸭/nf 。/w 
11时30分/t ，/w 陈博文/nr 将/d 带着/vn 这些/rz 武汉/ns 特产/n 登上/v G832/x 次/qv 列车/n 回/v 西安/ns 老家/n 。/w 高铁/nz 让/v 他/rr 回家/vi 的/ude1 时间/n 从/p [14/m 个/q]/mq 小时/n 缩短/v 至/p [5/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 带/v 回家/vn 的/ude1 周黑鸭/nf 也/d 从/p [真空/n 包装/n]/nz 版/n 变成/v 了/ule 盒装/vi 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 武汉/ns 的/ude1 特产/n ，/w 想/v 让/v 没/d 来/vf 过/uguo 武汉/ns 的/ude1 [亲戚/n 朋友/n]/nz 也/d 能/v 尝尝/v 。/w ”/w 陈博文/nr 说/v ，/w 这次/r 估计/v 下午/t [5/m 点/qt]/mq 就/d 能/v 到家/a ，/w “/w 妈妈/n 已/d 安排/v 好/a 了/ule 我/rr 的/ude1 晚餐/n —/w —/w 想念/v 已/d 久/a 的/ude1 羊肉泡馍/nf 和/cc 肉夹馍/nf 。/w ”/w 
