人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘毅/nr ）/w 16日/t 是/vshi 春运/n 第一天/mq ，/w 中/f 东部/f 大部/n 地区/n 遭到/v 了/ule 雾和霾/nz 天气/n 的/ude1 考验/vn ，/w 河北/ns 中南部/f 、/w 江苏/ns 东南部/f 、/w 江西/ns 中部/f 、/w 湖南/ns 东北部/f 、/w 福建/ns 西部/f 等/udeng 地/ude2 [部分/n 地区/n]/nz 出现/v 大雾/n ；/w 北京/ns 南部/f 、/w 河北/ns 中南部/f 、/w 山东/ns 北部/f 、/w 陕西/ns [关中/ns 地区/n]/nz 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 中度/b 霾/n 。/w 受/v 雾和霾/nz 影响/vn ，/w 天津/ns 、/w 河北/ns 、/w 北京/ns 、/w 江西/ns 境内/s 高速/b 局部/n 路段/n 封闭/v 。/w 
16日/t 夜间/n 到/v 17日/t 白天/t ，/w 中/f [东部/f 地区/n]/nz 仍/d 将/d 有/vyou 雾和霾/nz 天气/n 。/w [中央/n 气象台/nis]/nt 16日18时/t 发布/v 今年/t 第一个/mq 霾/n [黄色/n 预警/vn]/nz ：/w 预计/v 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 河北/ns 中南部/f 、/w 山东/ns 中/f 北部/f 、/w 河南/ns 北部/f 、/w 陕西/ns 南部/f 、/w 江苏/ns 东北部/f 、/w 湖南/ns 北部/f 等/udeng 地/ude2 ，/w [空气/n 污染/vn]/nz [气象/n 条件/n]/nz 达/v [4/m —/w 5/m 级/q]/mq ，/w 局/n 地/ude2 可达/nz [6/m 级/q]/mq ，/w 不利于/v 空气/n 中/f 污染物/n 扩散/v ，/w 上述/b 大部/n 地区/n 有/vyou 中度/b 霾/n ，/w [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 重度/b 霾/n 。/w 此外/c ，/w 预计/v 今天/t 夜间/n 到/v 明天/t 白天/t ，/w 河北/ns 南部/f 、/w 天津/ns 、/w 北京/ns 南部/f 、/w 河南/ns 北部/f 、/w 山东/ns 西部/f 、/w 江苏/ns 东部/f 和/cc 西南部/f 、/w 安徽/ns 南部/f 、/w 湖南/ns 北部/f 和/cc 东南部/f 、/w 江西/ns 中部/f 、/w 福建/ns 西北部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 大雾/n 。/w 
相比/vi 往/p 年初/t 雪/n 的/ude1 平均/a 降临/vi 时间/n 11月29日/t ，/w 今冬/t 的/ude1 初雪/n 目前/t 已/d “/w 迟到/vi ”/w [48/m 天/qt]/mq 。/w 据/p [气象/n 部门/n]/nz 预报/vn ，/w 近日/t ，/w 北京/ns 大部分/n 地区/n 或/c 将/d 出现/v 小雪/n 。/w 
