人民网/nz 广州/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 邓圩/nr ）/w 16日/t 上午/t 9时/t ，/w 广东省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 广州/ns 隆重/ad 开幕/vi 。/w 广东省/ns 省长/nnt 朱小丹/nr 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 他/rr 回顾/v 2013年/t 工作/vn 时/ng 说/v ，/w 预计/v 广东/ns 全省/n 生产总值/n [6/m ./w 23/m 万/d 亿元/q]/mq 、/w 突破/v [1/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 8.5%/m ；/w 人均/a 生产总值/n [58500/m 元/q]/mq ，/w 增长/v 7.6%/m 。/w 广东/ns 成为/v 中国/ns 首/q 个/q [万亿/q 美元/q]/mq 的/ude1 [区域/n 经济体/n]/nz 。/w 
朱小丹/nr 说/v ，/w 2014年/t 广东/ns 将/d 申报/vn 设立/v [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ，/w 探索/v 对/p [外商/nnd 投资/vn]/nz 实行/v 准入/vn 前/f [国民/n 待遇/n]/nz 加/v 负面/b 清单/n [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 开展/v 人民币/n [离岸/vn 业务/n]/nz 在/p 岸/n 结算/vn 试点/vn 。/w 推进/vi 粤港澳/nz 服务业/n 规划/n 衔接/vi 、/w [服务/vn 机构/n]/nz 跨境/vn 设立/v 和/cc 服务/v 要素/n 资源/n 便捷/a 流动/vn ，/w 重点/n 加强/v 金融/n 、/w 商贸/n 、/w [专业/n 服务/vn]/nz 、/w [科技/n 文化/n]/nz 和/cc 社会/n 民生/n 等/udeng 领域/n 合作/vn ，/w 率先/d 基本/a 实现/v [服务/vn 贸易/vn 自由化/vn]/nz 。/w 
