16日/t 上午/t ，/w 随着/p 塔吊/n 吊起/v 最后/f 一方/mq [混凝土/n 浇筑/v]/nz 在/p 体育场/n 的/ude1 顶部/f ，/w 河北/ns [奥/b 体/ng 中心/nis 体育场/n]/nz 工程/n [主体/n 结构/n]/nz 完成/v 封顶/vn 。/w 
[河北/ns 奥林匹克/nz 体育/n 中心/nis]/nt 位于/v 石家庄市/ns [正定/ns 新区/n]/nz 的/ude1 东南部/f ，/w 建设/v 规划/n [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [30/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 总投资/nz [27/m 亿元/q]/mq 。/w 由/p 体育场/n 、/w 体育馆/n 综合体/nz 和/cc 田径/n (/w 篮/ng 排/v )/w 馆/ng 构成/v 。/w 其中/rz ，/w 体育场/n [建筑/n 面积/n]/nz [11/m ./w 8/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 能容纳/nz 约/d [6/m 万/d 人/n]/mq ，/w 为/p 甲级/b 大型/b 体育场/n 。/w 体育场/n 是/vshi [河北/ns 奥林匹克/nz 体育/n 中心/nis]/nt 首/q 个/q 开工/vi 项目/n ，/w 去年/t 4月18日/t 开始/v [土建/n 施工/vn]/nz ，/w 预计/v [2014/m 年年/d]/mq 底/f 前/f 全部/m 竣工/vi 。/w （/w 记者/nnt 耿辉/nr ）/w 
