[中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 的/ude1 绝对/d 主力/nnt 王濛/nr 16日/t 踝关节/nz 意外/a 受伤/vi 、/w 需要/v 接受/vn 手术/n ，/w 运动/vn 医学专家/nnd 刘亚森/nr 表示/v ，/w “/w 切开/v 内/f 固定/a 手术/n ”/w 是/vshi 踝关节/nz 受到/v 严重/a 创伤/nhd 性/ng 损伤/vn 后/f 的/ude1 治疗/vn 手段/n ，/w 王濛/nr 参加/v 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 可能性/n “/w 微乎其微/vl ”/w 。/w 
16日/t 在/p 进行/vn 强度/n 训练/v 时/ng ，/w [两/q 届/q]/mq 冬奥会/n 冠军/nnt 王濛/nr 在/p 高速/b 滑行/vi 中/f 与/cc 队友/n 发生/v 碰撞/vn 造成/v 踝关节/nz 受伤/vi ，/w 目前/t 在/p [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth 接受/v 治疗/vn 。/w 王濛/nr 右/f 踝/n 胫腓骨/gb 双/q 骨折/vi ，/w 需要/v 接受/vn 切开/v 内/f 固定/a 手术/n 。/w 
“/w 切开/v 内/f 固定/a 手术/n ”/w 需要/v 在/p 脚踝/n 部位/n 作/v 切口/n ，/w 将/d 骨折/vi 部位/n 复位/vi ，/w 然后/c 用/p 螺钉/n 等/udeng 医学/n 物质/n 进行/vn 内/f 固定/a 。/w 一般/ad 人/n 需要/v 3个月/t 才能/n 重新/d 走路/vi 。/w 根据/p 伤情/n 和/cc 治疗/v 手段/n ，/w 最快/d 也/d 需要/v [6/m 到/v 8/m 周/qt]/mq 恢复/v 。/w 
索契/nz 冬奥会/n 将/d 在/p 2月7日/t 开幕/vi ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 比赛/vn 将/d 于/p 2月10日/t 开始/v ，/w 首/q 日/b 就/d 将/d 进行/vn 王濛/nr 最/d 具/vg 优势/n 的/ude1 女子/n [500/m 米/q]/mq 比赛/vn 。/w 刘亚森/nr 说/v ：/w “/w 王濛/nr 在/p 短短的/z 20多天/m 重新/d 站/vi 在/p 冬奥会/n 赛场/n 上/f ，/w 这样/rzv 的/ude1 可能性/n 微乎其微/vl 。/w ”/w 据/p 新华社/nt 电/n 
