人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 金雨蒙/nr ）/w 1月17日/t 下午/t ，/w [湖北省/ns 两会/n]/nt [第/m 一场/mq]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 在/p 武昌/ns 洪山/nz 礼堂/n 举行/v ，/w 主题/n 为/p “/w 市场/n 决定/v 取舍/vn ”/w 。/w 会上/n [湖北省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 科技厅/nis 厅长/nnt 郭跃进/nr 表示/v ，/w [科技/n 创新/vi]/nz 应该/v [充分/ad 发挥/v]/nz 市场/n 的/ude1 作用/n ，/w 在/p 公平/a 的/ude1 前提/n 下/f 以/p 效率/n 论英雄/nz 。/w 政府/nis 要/v 为/p [市场/n 主体/n]/nz 营造/v “/w [机会/n 均等/vi]/nz ，/w [公平/a 竞争/vn]/nz ”/w 的/ude1 创新/vn 环境/n ，/w 对/p 掌握/v 的/ude1 创新/vn 资源分配/gi 要/v 遵循/vn “/w 绩效/n 优先/vd 、/w 优胜劣汰/vl ”/w 的/ude1 原则/n 。/w 
“/w 优胜劣汰/vl 是/vshi [市场/n 竞争/vn]/nz 的/ude1 特点/n ，/w 实行/v ‘/w 绩效/n 优先/vd ，/w 优胜劣汰/vl ’/w ，/w 就是/v 政府/nis 在/p 分配/v [财政/n 资金/n]/nz 和/cc 所/usuo 掌握/v 的/ude1 创新/vn 资源/n 时/ng ，/w 要/v 以/p 创新/vi 主体/n 的/ude1 创新/vn 活动/vn 、/w 创新/vi 项目/n 的/ude1 产出/vn 、/w 效益/n 为/p 主要/b [评价/vn 指标/n]/nz 。/w ”/w [下/f 一/d 阶段/n]/nz 的/ude1 [科技/n 创新/vi]/nz 工作/vn ，/w 要/v 做到/v 以/p 分配/v 项目/n 为主/vi 转为/v 以/p 鼓励/v 主体/n [市场/n 主体/n]/nz 创新/vi 为主/vi ，/w 将/d 有限/a 竞争/vn 转为/v 开放/vn 透明/a 的/ude1 完全/ad 充分/ad 竞争/vn ，/w 在/p 具体/a 的/ude1 项目/n 实施/v 上/f ，/w 事前/t 资助/v 平等/a ，/w 事后/f 资助/v 取消/vn 等级/n ，/w 以/p 效率/n 论英雄/nz 。/w 
郭跃进/nr 透露/v ，/w 湖北省/ns 将/d 对/p [科技/n 成果/n]/nz 类/q [无形/b 资产/n]/nz 处置/v 方式/n 和/cc [成果/n 转化/v]/nz 受益/vi 分配/v 机制/n 进行/vn 较大/d 幅度/n 改革/vn ，/w 赋予/v 科研/n 团队/n 研发/v 成果/n 使用权/n 、/w 经营权/n 、/w 处置权/n 和/cc 受益/vi 权/n 。/w 高校/n 、/w 院所/n 研发/v 团队/n 在/p 鄂/b 实施/v [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 、/w 转让/v 的/ude1 受益/vn ，/w 其/rz 所得/n 将/d 不/d 低于/v 70%/m ，/w 最高/a 可达/nz 99%/m 。/w 
“/w 未来/t 将/d 大力/d 推进/vi 科技/n 企业/n 创业/vn 与/cc 培育/v 。/w ”/w 郭跃进/nr 说/v ，/w [湖北省/ns 科技厅/nis]/nto 已/d 制定/v 《/w 湖北省/ns 科技/n 企业/n 创业/vn 与/cc 培育/v 工程/n 行动/vn 方案/n 》/w 并/cc 进行/vn 部署/vn ，/w 力争/v 到/v 2015年/t ，/w 在/p 全省/n 建成/v “/w [3/m A/x]/mq [科技/n 企业/n 孵化器/n]/nz ”/w [30/m 家/q]/mq ，/w 国家级/b [科技/n 企业/n 孵化器/n]/nz [30/m 家/q]/mq ，/w 专业/n 型/k [科技/n 企业/n 孵化器/n]/nz [50/m 家/q]/mq ，/w 在/p 孵/v 企业/n 数量/n 翻一番/nz ，/w 达到/v [10000/m 家/q]/mq 。/w 
