[中国/ns 互联网络/n 信息/n 中心/nis]/nt 16日/t 发布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 微博/n 相比/vi 2012/m 年底/f 用户/n 规模/n 下降/vi [2783/m 万/d 人/n]/mq ，/w 使用率/n 降低/v 。/w 
[中国/ns 互联网络/n 信息/n 中心/nis]/nt 发布/v 的/ude1 《/w [第/m 33/m 次/qv]/mq 中国/ns 互联网络/n 发展/v 状况/n 调查/vn 统计/v 报告/n 》/w 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 微博/n 、/w [社交/n 网站/n]/nz 及/cc 论坛/n 等/udeng 互联网/n 应用/v 使用率/n 均/d 下降/vi ，/w 其中/rz ，/w 微博/n 相比/vi 2012/m 年底/f 其/rz 用户/n 规模/n 下降/vi [2783/m 万/d 人/n]/mq ，/w 而/cc 整体/n [即时/d 通信/vn]/nz 用户/n 规模/n 在/p 移动/vn 端/v 的/ude1 推动/vn 下/f 提升/v 至/p 5.32亿/m ，/w 较/d 2012/m 年底/f 增长/v 6440万/m ，/w 使用率/n 高达/v 86.2％/m ，/w 继续/v 保持/vn 第一/m 的/ude1 地位/n 。/w 
此外/c ，/w 随着/p [3/m G/x]/mq 发展/vn 和/cc [4/m G/x]/mq 的/ude1 推出/v ，/w [网络/n 基础/n]/nz 逐步完善/v ，/w 上网/v 成本/n 也/d 随之/d 下降/vi ，/w 一些/mq 高/a 流量/n 应用/vn 的/ude1 使用率/n 节/q 节/q 攀升/v 。/w 据/p 新华社/nt 北京/ns 1月16日/t 专电/n （/w 记者/nnt 张辛欣/nr 、/w 沈洋/nr ）/w 
