[60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 市民/n 李/ng 奶奶/n 一直/d 腿疼/nz 不止/v ，/w 近日/t 前往/v [长沙市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 求医/vi 才/d 知道/v ，/w 导致/v 老人/n 腿疼/nz 的/ude1 元凶/n 竟是/v 一根/mq [4/m 厘米/q]/mq 长/a 的/ude1 绣花针/n 。/w 
[长沙市/ns 中心/nis 医院/nis 骨科/nit]/nt 十/m 病室/nz 主治医师/nnt 李良军/nr 提醒/v ，/w 幸好/d 这/rzv 根/n 针/n 没有/v 游走/v 到/v 患者/n 体内/s 其他/rzv 地方/n ，/w 只是/d 呆/v 在/p 软组织/n 中/f ，/w 如果/c 长时间/nz 没有/v 取出/v 的话/udh ，/w 这/rzv 根/n 针/n 一旦/d 生锈/vi 就/d 会/v 引起/v 感染/vn ，/w 危害/vn 会/v 更大/d 。/w 从/p 接诊/v 情况/n 来看/u ，/w 大多数/m 患者/n 都/d 是/vshi 坐/v 在/p 床/n 上/f 时/ng 不慎/d 被/pbei 不起眼/a 的/ude1 绣花针/n 扎入/nz ，/w 提醒/v 市民/n 切勿/d 坐/v 在/p 床/n 上/f 进行/vn 缝补/v 衣物/n 的/ude1 活动/vn 。/w （/w 记者/nnt 匡春林/nr 通讯员/nnt 陈颖/nr ）/w 
