记者/nnt 日前/t 获悉/v ，/w 石家庄市/ns 确保/v 今年/t PM2/x ./w 5/m 浓度/n 下降/vi 6％/m ，/w 力争/v 今年/t 内在/b 全国/n 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 排名/vi 中/f 退出/v 后/f [5/m 名/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 石家庄/ns 今年/t 将/d 继续/v 禁止/vn 新/a 上/f 涉/vg 煤/n 项目/n ，/w 确保/v 全年/n 削减/v 煤炭/n [400/m 万吨/q]/mq ；/w 启动/v [三/m 环/n]/mq 以内/f 所有/b 污染/vn 排放/v 企业/n 有序/a 搬迁/v 工作/vn ，/w 重点/n 推进/vi 石钢/nr 整体/n 搬迁/v ，/w 完成/v [5/m 家/q]/mq 企业/n 的/ude1 搬迁/vn 改造/vn ；/w 一季度/nz 完成/v 第二批/mq [17/m 家/q]/mq 水泥/n 企业/n 的/ude1 拆迁/vn 工作/vn ，/w 削减/v 水泥/n 生产能力/n [910/m 万吨/q]/mq ；/w 严/a 控/v 机动车/n [尾气/n 污染/vn]/nz ，/w 年底/f 前/f 全部/m 完成/v 剩余/vn 的/ude1 [5/m ./w 3/m 万辆/q]/mq 黄标车/nz 淘汰/v 任务/n 。/w 
同时/c ，/w 实施/v 减排/v 攻坚/vn 行动/vn ，/w 全部/m 拆除/v [钢铁/n 行业/n]/nz [14/m 台/q]/mq [90/m 平方米/q]/mq 以上/f 烧结机/nz 烟气/nz 旁/f 路/n ；/w 全部/m 完成/v 大型/b 水泥/n 企业/n 生产线/n 脱硝/nz 工程/n ；/w 按期/d 完成/v [电力/n 行业/n]/nz [9/m 家/q]/mq 电厂/nis [24/m 台/q]/mq [燃煤/v 发电机组/n]/nz 脱硝/nz 和/cc 烟气/nz 旁/f 路/n 拆除/v 任务/n ；/w 力争/v 关停/vn 淘汰/v 热电/n [二/m 厂/n]/mq 南厂区/ns 和/cc 热电/n [三/m 厂/n]/mq [小火/n 电机/n 组/n]/nz ；/w 玻璃/n 行业/n 完成/v 玉晶/nz 公司/nis [4/m 条/q]/mq 生产线/n 煤/n 改/v 气/n 、/w 脱硝/nz 工程/n 。/w 据/p 新华社/nt 石家庄/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 李俊义/nr 、/w 白林/nr ）/w 
