
人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 程华/nr ）/w 由/p [湖北省/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 与/cc [湖北省/ns 书法家/nnt 协会/nis 省直/b 分会/nis]/nt 联合/vd 举办/v 的/ude1 “/w 迎新春/nz ，/w 送/v 春联/n ，/w 书法/n 进/vf [万/d 家/q]/mq ”/w [文化/n 惠民/ns]/nz 活动/vn ，/w 今日/t 首场/n 走进/v 武钢/n 。/w 
上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 在/p [湖北省/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 兼/v 秘书长/nnt 葛昌永/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 石汉祥/nr 、/w 林幼槐/nr 、/w 郭永安/nr 等/udeng 十余位/m 书法家/nnt 走进/v 武钢/n ，/w 在/p 武钢/n [职工/nnt 食堂/n]/nz 为/p 广大/b 职工/nnt 和/cc 周边/n 居民/n 现场/s 写/v 春联/n 。/w 
写/v 春联/n 送/v 春联/n 文化/n 推广/vn 活动/vn 吸引/v 附近/f 的/ude1 居民/n 接踵而至/vl ，/w 职工/nnt 们/k 也/d 纷纷/d 要求/n 书法家/nnt 在/p 对联/n 上/f 写下/v 自己/rr 对/p 新年/t 的/ude1 美好/a 期盼/v 。/w 
[武钢/n 书法家/nnt 协会/nis]/nt 主席/nnt 朱永峰/nr 深/a 有/vyou 感慨/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 一枝笔/nz ，/w 一张/mq 纸/n ，/w 写/v 春联/n 的/ude1 形式/n 很好/ad ，/w 内容/n 也/d 积极向上/vl ，/w 它/rr 传达/v 了/ule 一种/mq 正能量/nz 。/w 写/v 春联/n 是/vshi 过/uguo 新年/t 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 是/vshi 一种/mq 幸福/a 祥和/a 的/ude1 象征/n 。/w 职工/nnt 们/k 很/d 欢迎/v ，/w 很/d 受/v 鼓舞/vn ，/w 也/d 很/d 满意/v ，/w 符合/v 我们/rr 建设/vn “/w 和谐/a 武钢/n ”/w ，/w “/w 幸福/a 武钢/n ”/w 的/ude1 [企业/n 宗旨/n]/nz 。/w ”/w 
