人民网/nz 银川/ns 1月17日/t 电/n （/w 阎梦婕/nr ）/w 记者/nnt 从/p [今天/t 上午/t]/nz 召开/v 的/ude1 宁夏/ns 全区/n 林业/n 局长/nnt 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 宁夏/ns 2013年/t 围绕/v “/w 两/m 屏/ng [两/q 带/v]/mq ”/w 、/w “/w 五大/n [生态/n 工程/n]/nz ”/w 建设/vn ，/w 全区/n 共/d 完成/v 营造/vn 林/ng [153/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 其中/rz 人工/b 造/v [95/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 封山育林/vl [58/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 义务/n 植树/vi [1500/m 万/d 株/q]/mq 。/w 全区/n 营造/v 林/ng 核实/v 率/v 达到/v 98.4%/m 、/w 合格率/n 达到/v 97.5%/m 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 宁夏/ns 争取/v 出台/vn 了/ule 《/w [自治区/n 人民政府/nis]/nz 关于/p 加强/v [生态/n 移民/n]/nz 迁出/v 区/n [生态/n 建设/vn]/nz 与/cc 修复/v 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 确定/v 了/ule 分类/vn 指导/vn 、/w 分区/n 施/v 策/ng 、/w 区域化/v 布局/n 、/w 系统化/v 推进/vn 的/ude1 [生态/n 修复/v]/nz 策略/n ，/w 坚持/v 封/q 造/v 结合/vn ，/w 管护/v 与/cc 治理/vn 并重/vi ，/w 组织/n 完成/v [生态/n 移民/n]/nz 迁出/v 区/n [生态/n 修复/v]/nz [21/m ./w 6/m 万/d 亩/q]/mq ，/w [生态/n 移民/n]/nz 迁出/v 区/n [生态/n 修复/v]/nz 开局/n 良好/a 。/w [防沙/vn 治沙/vn]/nz 示范区/n 建设/vn 稳步/d 推进/vi ，/w 灵武/nz 白芨/nz 滩/ng 、/w 中卫/ns 、/w 同心/vi 、/w 红/a 寺/ng 堡/ng 列入/v 了/ule 全国/n [沙化/vn 土地/n]/nz 封禁/nz [保护/vn 范围/n]/nz ，/w 世行/n 贷款/n 宁夏/ns 黄河/ns 东岸/n [防沙/vn 治沙/vn]/nz 项目/n [全面/ad 启动/v]/nz ，/w 组织/n 完成/v 飞播/vn 造林/vi 种草/v [15/m ./w 2/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 建立/v 了/ule 宁夏/ns 沙坡头/nr 国家/n [沙漠/n 公园/n]/nz ，/w 全区/n 治理/vn 荒漠化/v 土地/n [52/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 宁夏/ns 新增/v 特色/n 经济林/n [20/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 其中/rz 葡萄/nf [6/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 枸杞/n [6/m ./w 8/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 红枣/n [2/m ./w 6/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 苹果/nf [2/m ./w 8/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 设施/n 果树/n 及/cc 花卉/n [0/m ./w 7/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 其它/rz 经济林/n [1/m ./w 1/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 全区/n 特色/n 优势/n 经济林/n 产业/n 面积/n 达/v [480/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 林业/n 及/cc 相关/vn 产值/n 达到/v [170/m 亿元/q]/mq 以上/f ，/w 特色/n 经济林/n 对/p 促进/v 农民/nnt 增收/v 和/cc [区域/n 经济/n 发展/vn]/nz 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
与此同时/c ，/w 成功/a 引进/v 法国/nsf 优良/z [酿酒/vn 葡萄/nf]/nz 嫁接苗/nz 及/cc 种/q 条/q [96/m ./w 1/m 万/d 株/q]/mq ，/w 建设/vn 优质/b 葡萄/nf 苗木/n 繁育/v 基地/nis [500/m 亩/q]/mq ，/w 建立/v 良种/n 采穗圃/nz [4000/m 亩/q]/mq ；/w 探索/v 建设/vn 全国/n 第一个/mq 列/v 级/q 酒庄/n [管理/vn 体系/n]/nz ，/w 建成/v 了/ule [第五/m 级/q]/mq 列/v 级/q 酒庄/n [10/m 家/q]/mq ；/w 高质量/nz 承办/v 了/ule [国际/n 葡萄/nf 与/cc 葡萄酒/nf 组织/n]/nt （/w OIV/x ）/w [学术/n 会议/n]/nz ，/w 加大/v 了/ule [贺兰山/ns 东麓/f 葡萄酒/nf]/nz 品牌/n 的/ude1 培育/vn 和/cc 对外/vn 宣传/v 力/n ，/w 制定/v 了/ule 《/w 贺兰山/ns 东麓/f 葡萄/nf [产业/n 集群/nz]/nz 发展/vn 优化/v 提升/vn [实施/v 方案/n]/nz 》/w ，/w 加快/v 了/ule 葡萄酒/nf 产业/n 向/p 规模化/vn 、/w 国际化/vn 、/w 标准化/vn 方向/n 发展/vn 的/ude1 步伐/n 。/w 
