人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w 17日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李鸿忠/nr 参加/v 了/ule 湖北/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 武汉/ns 代表团/n 的/ude1 讨论/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w 复兴/vn “/w 大/a 武汉/ns ”/w 正/d 迎来/v 历史性/n [最佳/z 时期/n]/nz ，/w 武汉/ns 要/v 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 以/p “/w 实业/nis 大/a 武汉/ns ”/w 、/w “/w 交通/n 大/a 武汉/ns ”/w 、/w “/w [科技/n 创新/vi]/nz 大/a 武汉/ns ”/w 和/cc “/w 改革创新/v 大/a 武汉/ns ”/w 等/udeng “/w [四/m 个/q]/mq 大/a ”/w 来/vf 引领/v 复兴/vn 、/w 建设/vn “/w 大/a 武汉/ns ”/w 。/w 
“/w 武汉/ns 是/vshi 湖北/ns 的/ude1 支点/n ，/w 是/vshi 支点/n 的/ude1 支点/n ，/w 地位/n [极其/d 重要/a]/nz ，/w 复兴/vn 大/a 武汉/ns 是/vshi 历史性/n 使命/n ”/w ，/w 李鸿忠/nr 从/p 历史/n 的/ude1 纵深感/nz 、/w 历史/n 的/ude1 变迁/vn 等/udeng 方面/n ，/w 回顾/v 了/ule 武汉/ns 历史/n 上/f 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 发展/v 时期/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 大/a 发展/v 才能/n 有/vyou “/w 大/a 武汉/ns ”/w ，/w 大/a 发展/v 才能/n 复兴/vn “/w 大/a 武汉/ns ”/w ，/w 目前/t 武汉/ns 正/d 迎来/v 历史/n 上/f [第三/m 个/q]/mq 大/a 发展/v 时期/n ，/w 必须/d “/w 大/a 发展/vn ”/w 。/w 
复兴/vn “/w 大/a 武汉/ns ”/w [如何/ryv 才能/n]/nz “/w 大/a 发展/vn ”/w ？/w 李鸿忠/nr 说/v ，/w 复兴/vn “/w 大/a 武汉/ns ”/w 首先/d 是/vshi 实业/nis 大/a 武汉/ns ，/w 实业/nis 发展/vn 首先/d 在/p 工业/n ，/w 武汉/ns 要/v [大力/d 发展/vn]/nz 汽车/n 、/w [电子/n 信息/n]/nz 、/w [装备/n 制造/vn]/nz 等/udeng 工业/n 产业/n ，/w 并/cc 在/p 在/p 资源/n 、/w 土地/n 、/w 财政/n 等/udeng 方面/n 支持/v 实力/n 实业/nis 的/ude1 发展/vn ；/w 其次/c 交通/n 大/a 武汉/ns ，/w 武汉/ns 要/v 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 成为/v [九省/nz 通衢/n]/nz 、/w 东西南北/n 的/ude1 [交通/n 中心/nis]/nz ，/w 成为/v 大国/n 铁/n 、/w 大/a 高速/b 大/a 航运/n 的/ude1 全国/n [交通/n 中心/nis]/nz ；/w 第三/m 是/vshi [科技/n 创新/vi]/nz 大/a 武汉/ns ，/w 要/v 让/v 武汉/ns 成为/v 创新/vn 、/w 创业/vn 、/w 智力/n 的/ude1 中心/nis ，/w 让/v 光谷/nz 成为/v 世界/n 的/ude1 光谷/nz ；/w 第四/m 是/vshi 改革开放/v 大/a 武汉/ns ，/w 要/v 加快/vn 释放/v 改革开放/v 红利/n ，/w 激发/v 创业/vn 创造/v 活力/n ，/w 让/v 一切/rz 创造/v [社会/n 财富/n]/nz 的/ude1 源泉/n 在/p 这里/rzs 充分/ad 涌流/nz 。/w 
李鸿忠/nr 表示/v ，/w 在/p 国家/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 对/p 武汉/ns 大力支持/v 下/f ，/w “/w 复兴/vn “/w 大/a 武汉/ns ”/w 正/d 成为/v 大家/rr 共同/d 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz ，/w 复兴/vn “/w 大/a 武汉/ns ”/w 的/ude1 目标/n 正在/d 逐步/d 实现/v ，/w 复兴/vn “/w 大/a 武汉/ns ”/w 、/w 建设/vn “/w 大/a 武汉/ns ”/w 的/ude1 目标/n 一定/b 能够/v 完成/vn 。/w 
