人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 金雨蒙/nr ）/w 1月17日/t 下午/t ，/w [湖北省/ns 两会/n]/nt [第/m 一场/mq]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 在/p 武昌/ns 洪山/nz 礼堂/n 举行/v ，/w 主题/n 为/p “/w 市场/n 决定/v 取舍/vn ”/w 。/w 会上/n [湖北省/ns 发改委/nis]/nt 主任/nnt 李乐成/nr 表示/v ，/w 今年/t 湖北省/ns 将/d 继续/v 简化/vn 审批/v 环节/n ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 审批/v [中介/n 机构/n]/nz 进行/vn 严管/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [湖北省/ns 发改委/nis]/nt 经过/p 一系列/b [行政/n 审批/vn]/nz 瘦身/vi 后/f ，/w 一些/mq [行政/n 许可/vn 事项/n]/nz 从/p 受理/v 、/w 传递/v 、/w 审批/vn 、/w 互动/vn 、/w 办/v 结/v 可/v 全部/m 在/p 网上/s 进行/vn ，/w 大幅/d 简化/v 了/ule 办事/vn 程序/n ，/w 办事/vn 人员/n 在/p 网上/s 就/d 能/v 获取/vn 项目/n 最新/a 进展/vn 。/w 但/c 仍/d 存在/v 部分/n 问题/n ，/w 如/v 一些/mq 审批/vn 简化/v 了/ule 流程/n 达到/v 零/m 收费/vn ，/w 但/c 由于/p [中介/n 机构/n]/nz 授权/v 的/ude1 单一/a ，/w 垄断/vn 收费/vn 的/ude1 现象/n 给/p 办事/vn 程序/n 添加/v 了/ule 不少/m 负担/n 。/w [下/f 一/d 阶段/n]/nz ，/w 省/n 发改委/nis 将/d 对/p 存在/v 的/ude1 [75/m 项/q]/mq 审批/v 项目/n 中/f 一一/m 进行/vn 核查/vn ，/w 特别/d 是/vshi 对/p [49/m 项/q]/mq 存在/v 的/ude1 [中介/n 服务/vn]/nz 事项/n 的/ude1 [行政/n 审批/vn]/nz 进行/vn 严管/nz 。/w 
[湖北省/ns 发改委/nis]/nt 主任/nnt 李乐成/nr 说/v ：/w “/w 简政放权/vl 不是/c 数字/n 竞赛/vn ，/w 我们/rr 就是/v 要/v 通过/p 减少/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 将/d [资源/n 配置/vn]/nz 的/ude1 权利/n 还给/v 市场/n ，/w 让/v 市场/n ‘/w [无形/b 之/uzhi 手/n]/nz ’/w 和/cc 政府/nis ‘/w 有形/b 之/uzhi 手/n ’/w 统一/vn 在/p 加快/v 经济发展/v 的/ude1 结合点/n 上/f 。/w ”/w 
