1月16日/t ，/w 记者/nnt 从/p [河北/ns 机场/nis 集团/nis]/nt 获悉/v ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 2014年/t 将/d 继续/v 打造/v 具有/v 竞争力/n 的/ude1 [空/ng 铁/n 联运/vn]/nz 产品/n ，/w 力争/v 全年/n 突破/v [25/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 成为/v 国内/s 最/d 具/vg 活力/n 的/ude1 [空/ng 铁/n 联运/vn]/nz 市场/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 今年/t 截至/v 1月15日/t ，/w 该/rz 机场/nis [空/ng 铁/n 联运/vn]/nz 旅客/n 达到/v [8687/m 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 近/a [三/m 倍/q]/mq 。/w 
2013年/t [河北/ns 机场/nis]/nt 完成/v [旅客/n 吞吐量/n]/nz [534/m ./w 25/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 6.7%/m ，/w 其中/rz [石家庄/ns 机场/nis]/nz [511/m ./w 05/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.3%/m ；/w [秦皇岛/ns 机场/nis]/nz [20/m ./w 79/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 33.8%/m ；/w 完成/v 货邮/n 吞吐量/n [4/m ./w 3/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.4%/m ，/w [秦皇岛/ns 机场/nis]/nz [919/m 吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 51.8%/m ，/w 实现/v 了/ule [第/m 10/m 个/q]/mq 安全/an 年/qt 。/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 跨入/v 了/ule 国内/s 大型/b 机场/nis 行列/n 。/w 2014年/t [河北/ns 机场/nis 集团/nis]/nt 将/d 向/p [旅客/n 吞吐量/n]/nz 突破/v [600/m 万/d 人次/qv]/mq 发起/v 冲刺/vn 。/w 
2013年/t ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 新增/v 曼谷/nsf 、/w 普吉/ns 等/udeng [41/m 条/q]/mq 航线/n 和/cc 釜山/ns 、/w 银川/ns 、/w 西宁/ns 等/udeng [16/m 个/q]/mq 通航/vi 城市/n ，/w 共/d 运营/vn 航线/n [87/m 条/q]/mq ，/w 通航/vi 城市/n [62/m 个/q]/mq ，/w 执/v 飞/vn 航空公司/nis [30/m 家/q]/mq ，/w 周/qt 航班/n 量/n 突破/v [100/m 架次/qv]/mq 。/w 新建/v 高/a 阳/ag 、/w 辛集/ns 两个/mq 异地/n 城市/n 候机楼/n ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 异地/n 城市/n 候机楼/n 达到/v [8/m 座/q]/mq 。/w 积极/ad 打造/v “/w 从/p 家/q 飞/vi ”/w [服务/vn 品牌/n]/nz ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz [空/ng 铁/n 联运/vn]/nz 客流/n 达到/v [15/m ./w 6/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 对/p 晚/tg 到/v 和/cc 中转/vn 旅客/n 提供/v “/w 一路/mq 通行/vi ”/w 、/w “/w 无忧/nz 中转/vn ”/w 特色/n 服务/vn ，/w 服务/v 满意率/n 一直/d 保持/v 在/p [97/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 2014年/t ，/w [河北/ns 机场/nis 集团/nis]/nt 将/d 继续/v 深化/vn 与/cc 春秋/n 等/udeng 国内/s [低成本/nz 航空公司/nis]/nz 合作/vn ，/w 积极/ad 引进/v 亚/b 航/vg 、/w 捷蓝/nz 等/udeng [国际/n 低成本/nz 航空公司/nis]/nt 入/v 驻/v ，/w 争取/v 开通/vn 至/p 东南亚/nsf 、/w 欧洲/ns 的/ude1 廉价/a 航线/n ；/w 大力/d 推进/vi [空/ng 铁/n 联运/vn]/nz 工作/vn ，/w 加强/v 与/cc [铁路/n 部门/n]/nz 和/cc 航空公司/nis 的/ude1 合作/vn ，/w 力争/v 实现/vn [空/ng 铁/n 联运/vn]/nz 一站式/nz 购票/v ，/w [空/ng 铁/n 联运/vn]/nz 全年/n 客流量/n 争取/v 突破/vn [25/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 将/d 紧抓/v [北京/ns 第二/m 机场/nis]/nz 建成/v 之前/f 的/ude1 发展/vn 机遇/n 期/qv ，/w 拓展/v 与/cc 支线/n 机场/nis 的/ude1 合作/vn 领域/n ，/w 开通/v 至/p [石家庄/ns 机场/nis]/nz 的/ude1 航线/n 航班/n ，/w 把/pba [石家庄/ns 机场/nis]/nz 打造/v 成为/v 进出/vn 北京/ns 的/ude1 “/w [第二/m 通道/n]/mq ”/w 。/w (/w 贺宏伟/nr )/w 
