据/p [参考/vn 消息/n]/nz 1月16日/t 报道/v ，/w 【/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 网站/n 1月14日/t 报道/v 】/w 题/n ：/w 习近平/nr ：/w 腐败/an 必须/d 用/p 猛/a 药/n 解决/v 
中共中央/nt 总书记/nnt 习近平/nr 14日/t 表示/v ，/w 反腐败/nz 形势/n 依然/d 严峻/a 复杂/a ，/w 必须/d 要/v 用/p “/w 猛/a 药/n ”/w 解决/v 。/w 
在/p 中共/n [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n ．/w 习近平/nr 做/v 了/ule 长篇/b 发言/vi ，/w 强调/v 他/rr 对/p 打击/v 官员/nnt [腐败/an 问题/n]/nz 的/ude1 重视/vn 。/w 
习近平/nr 自/p 去年/t 3月/t 担任/v [国家/n 主席/nnt]/nnt 后/f 一直/d 把/pba 反/vi 腐/vg 作为/p 工作/vn 重点/n 。/w 
习近平/nr 在/p 讲话/n 中/f 还/d 强调/v 了/ule 遵守/v 党/n 的/ude1 纪律/n ，/w 使/v 其/rz “/w 真正/d 成为/v 带电/vn 的/ude1 高压线/n ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 民主集中制/n 、/w 党内/s 组织生活/n 制度/n 等/udeng 党/n 的/ude1 组织/n 制度/n 都/d 非常/d 重要/a ，/w 必须/d [严格/ad 执行/v]/nz 。/w 
【/w 香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 1月15日/t 报道/v 】/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 要求/n 加倍/d 努力/ad 根除/v 腐败/an 。/w 他/rr 认为/v 当前/t 反腐败/nz 形势/n 很/d “/w 严峻/a ”/w ，/w 需要/v “/w 猛/a 药/n 去/vf 疴/nz ”/w 。/w 
昨天/t 在/p [中共中央/nt 纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nt [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 习近平/nr 引用/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 谚语/n ，/w 认为/v 反腐败/nz 需要/v “/w [刮骨/nz 疗毒/nz]/nz 、/w [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 勇气/n ”/w 。/w 习近平/nr 曾/d 多次/mq 指出/v ，/w [腐败/an 问题/n]/nz 越/d 演/v 越/d 烈/a 将/d 导致/v 亡党/nz 亡国/vi 。/w 
从/p 中纪委/nt 上周/t 公布/v 的/ude1 [年度/n 报告/n]/nz 可以/v 看出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq 是/vshi 反腐败/nz 工作/vn 大/a 有/vyou 成就/n 的/ude1 一年/mq ，/w 全国/n 反/vi 腐/vg 机关/n 处分/n 了/ule 超过/v [18/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 13%/m 。/w 有/vyou [数十/m 名/q]/mq 高级/a 领导干部/nnt 正在/d 接受/v 调查/vn 。/w 
习近平/nr 要求/n 完善/v 反腐败/nz 体制/n 机制/n ，/w 支持/v 地方/n 反/vi 腐/vg 机构/n 保持/v 相对于/nz 当地/s 政府/nis 的/ude1 独立性/n 。/w 他/rr 还/d 谈到/v 各级/r 官员/nnt 在/p 行使/v 权力/n 时/ng 保持/v 透明度/n 的/ude1 重要性/n 。/w 
习近平/nr 强调/v 要/v 以/p 零容忍/nz 的/ude1 态度/n 对待/v [腐败/an 问题/n]/nz ，/w 承诺/vn 将/d 严惩/v 贪/vn 腐/vg 官员/nnt 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 要/v 让/v 每一个/mq 干部/nnt 牢记/v ‘/w 手莫伸/nz ，/w 伸手/vi 必/d 被/pbei 捉/v ’/w 的/ude1 道理/n 。/w ”/w 
【/w 法新社/j 北京/ns 1月14日/t 电/n 】/w 国家/n [媒体/n 报道/v]/nz 说/v ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 今天/t 誓言/n 开展/v 不/d 设/v 限制/vn 的/ude1 反/vi 腐/vg 运动/vn ，/w 警告/v 执政党/n 的/ude1 官员/nnt ，/w “/w 手莫伸/nz ，/w 伸手/vi 必/d 被/pbei 捉/v ”/w 。/w 
习近平/nr 就职/vi 以来/f 对/p 贪污/v 贿赂/vn 采取/v 了/ule 非常/d 高调/n 的/ude1 强硬/a 方针/n ，/w 强调/v 腐败/an 可能/v 亡党/nz 。/w 
他/rr 誓言/n 以/p 零容忍/nz 态度/n [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 承诺/vn 对/p [腐败/an 分子/n]/nz 发现/v 一个/mq 就要/d 坚决/ad 查处/v 一个/mq 。/w 
一位/mq 高级/a 官员/nnt 上周/t 说/v ，/w 去年/t ，/w 全国/n 反/vi 腐/vg 部门/n 接到/v 举报/vn 超过/v [195/m 万/d 件/q]/mq ，/w 立案/vi 约/d [17/m ./w 2/m 万/d 件/q]/mq 。/w 他/rr 说/v ，/w 共有/v 约/d [18/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq 得到/v 党纪政纪/n 处分/n ，/w 这种/r 处分/n 从/p 警告/vn 到/v [开除/v 党籍/n]/nz 甚至/d 更/d 严厉/a 的/ude1 处分/n 不等/vi 。/w 
在/p 今天/t 的/ude1 讲话/n 中/f ，/w 习近平/nr 敦促/v 加大/v 力度/n ，/w 保证/v 各级/r 纪委/nnt “/w 监督权/n 的/ude1 相对/d 独立性/n 和/cc 权威性/n ”/w ，/w “/w 不能/v 让/v 制度/n 成为/v ‘/w 纸老虎/n ’/w 、/w ‘/w 稻草人/n '/w 。/w ”/w 
腐败/an 引起/v 了/ule 广泛/a 的/ude1 民愤/n ，/w 习近平/nr 誓言/n 要/v “/w 老虎/n ”/w 、/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v ，/w 维护/v 组织/n 的/ude1 纯洁性/n 。/w “/w 老虎/n ”/w 即/v 高层/n 官员/nnt ，/w “/w 苍蝇/n ”/w 即/v 下层/f 官员/nnt 。/w 
同时/c ，/w 他/rr 还/d 开展/v 了/ule 一场/mq 勤俭节约/vl 运动/vn ，/w 出台/vi 一系列/b 措施/n ，/w 包括/v 限制/vn 举办/v 宴席/n 和/cc 禁止/v 送礼/vn 等/udeng 。/w 
【/w 新加坡/nsf 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 1月15日/t 报道/v 】/w 题/n ：/w 习近平/nr ：/w 反腐败/nz 要/v 猛/a 药/n 去/vf 疴/nz 
中共/n 总书记/nnt 习近平/nr 昨日/t 在/p [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 宣示/v ，/w 反腐败/nz 高压/n 态势/n 必须/d 继续/v 保持/vn ，/w 以/p “/w 猛/a 药/n 去/vf 疴/nz 、/w 重典/nz 治乱/v 的/ude1 决心/n ，/w 以/p [刮骨/nz 疗毒/nz]/nz 、/w [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 勇气/n ，/w 将/d [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn [进行/vn 到底/d]/nz ”/w 。/w 
据/p 报道/v ，/w 习近平/nr 在/p 会上/n 强调/v ，/w 滋生/v 腐败/an 的/ude1 土壤/n 依然/d 存在/v ，/w 因此/c 必须/d 抓好/v 防止/v 中共/n 在/p 长期/d 执政/vi 条件/n 下/f 腐化/v 变质/vn 这项/r “/w 重大/a [政治/n 任务/n]/nz ”/w 。/w 
习近平/nr 也/d 要求/n 改革/v [纪律/n 检查/vn]/nz 体制/n ，/w 完善/v 反腐败/nz 体制/n 机制/n ，/w 增强/v [权力/n 制约/vn]/nz 和/cc 监督/v 效果/n ，/w 保证/v 各级/r 纪委/nnt 监督权/n 的/ude1 相对/d 独立性/n 和/cc 权威性/n ；/w 要/v 强化/vn 监督/vn 、/w 着力/vd 改进/v 对/p 领导干部/nnt 特别/d 是/vshi 一把手/nnt 行使/v 权力/n 的/ude1 监督/vn ；/w 要/v 强化/vn 公开/ad ，/w 依法/d 公开/ad 权力/n 运行/vn 流程/n ，/w 让/v 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 在/p 公开/ad 中/f 监督/vn ，/w 保证/v 权力/n 正确/a 行使/v 。/w 
官方/n 统计/vn ．/w 2013年/t 涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 的/ude1 中/f 管/v （/w 中央/n 直接/ad 管理/vn ）/w 干部/nnt 已/d 结案/vi 处理/vn 和/cc 正在/d 立案/vi 检查/vn 的/ude1 共有/v [31/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 原/b [国资委/nz 主任/nnt]/nnt 蒋洁敏/nr 、/w 原/b 公安部/nto 副部长/nnt 李东生/nr 等/udeng 掌握/v 关键/n 权力/n 的/ude1 高/a 千/m 也/d 被/pbei 拉下马/vl 。/w 
