第二次/mq 会议/n 主席团/nis 第一次/mq [会议/n 决定/v]/nz ）/w 
乔余堂/nr 张汉涛/nr 张猛/nr 梁伟年/nr 杨万贵/nr 王亚平/nr 刘顺妮/nr （/w 女/b ）/w 陈国荣/nr 邵俊/nr 滕鑫曜/nr 郭玉军/nr （/w 女/b ）/w 王顺华/nr 周家柱/nr 
