据/p 新华社/nt 南昌/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 胡锦武/nr ）/w [江西省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 16日/t 发布/v 公告/n ，/w 撤销/v 陈安众/nr 的/ude1 江西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 副主任/nnt 职务/n ；/w 罢免/v 陈安众/nr 的/ude1 [第/m 十二/m 届/q]/nz [全国/n 人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 职务/n ，/w 并/cc 报送/v [全国/n 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 备案/vi 、/w 公告/n 。/w 2013年12月/t ，/w [江西省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 省/n 总工会/nis 主席/nnt 陈安众/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
