近日/t ，/w 位于/v 四川/ns 泸州/ns 滨江路/ns 的/ude1 超大/b 露天/n 停车场/n 投入/v 使用/vn 。/w 超过/v [3/m 万/d 平米/q]/mq 的/ude1 面积/n ，/w 近/a [千/m 个/q]/mq 停车位/n 一字/mq 摆开/v ，/w 场面/n 如同/v [飞机/n 跑道/n]/nz 。/w 中新社/nt 发/v 周亚强/nr 摄/vg 
