图/n 为/p ：/w 热带/n 兰花/n 在/p 东/f 湖畔/n 美丽/a 绽放/v 。/w （/w 记者/nnt 李溪/nr 实习生/nnt 汪诗皓/nr 摄/vg ）/w 
百朵/nz 大/a 红色/n 的/ude1 蝴蝶兰/nz 组成/v 花球/n ，/w 和/cc 红灯笼/n 悬挂/v 在/p 一起/s ，/w 象征/n 着/uzhe 日子/n 红红火火/z ；/w 竹子/n 撑起/v 的/ude1 伞架/n 上/f ，/w 挂满/v 有着/v 长/a 长/a 胡须/n 的/ude1 万代兰/nr ，/w 寓意/n 着/uzhe 竹报平安/nz 。/w 昨日/t ，/w [武汉/ns 植物园/n]/nz 热带/n 兰花/n 展开/v 幕/q 。/w 来自/v 泰国/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 马来西亚/nsf 等/udeng 十余个/m 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [8000/m 株/q]/mq 热带兰/nz 尽情/d 绽放/v ，/w 为/p 江城/ns 市民/n 奉/v 上/f 一场/mq 热闹/a 多彩/z 的/ude1 兰花/n 盛宴/n ，/w 大量/m 的/ude1 春节/t 元素/n 营造/v 出/vf 浓浓的/z 新年/t 氛围/n 。/w 
本届/r 热带/n 兰花/n 展/vg 将/d 持续/vd 到/v 3月/t 中旬/t ，/w [武汉/ns 植物园/n]/nz 还/d 将/d 陆续/d 推出/v 造型各异/l 的/ude1 “/w 动物/n 兰花/n ”/w 、/w 品种/n 多样/a 的/ude1 “/w 兰花/n 皇后/nnd ”/w 蝴蝶兰/nz 、/w 迷你/b 兰花/n [三/m 个/q]/mq 特色/n 系列/n 。/w （/w 记者/nnt 文俊/nr 、/w 通讯员/nnt 陈长丽/nr ）/w 
