制定/v 或者/c 修改/v [地方性/n 法规/n]/nz [8/m 件/q]/mq :/w 
《/w 湖北省/ns 促进/v [革命/vn 老区/n]/nz 发展/v 条例/n 》/w 
《/w [湖北省/ns 人大常委会/nis]/nt 关于/p [政府/nis 规章/n]/nz 设定/v [行政/n 处罚/vn]/nz 罚款/vi 限额/n 的/ude1 规定/n 》/w 
《/w 湖北省/ns [全民/n 健身/vn 条例/n]/nz 》/w 
《/w 湖北省/ns 耕地/n 质量/n 保护/v 条例/n 》/w 
《/w [湖北省/ns 集体/n 合同/n 条例/n]/nz 》/w 
《/w 湖北省/ns 抗旱/vn 条例/n 》/w 
《/w 湖北省/ns 各级/r [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [规范性/n 文件/n]/nz 备案审查/v 工作/vn 条例/n 》/w 
批准/v 武汉市/ns 制定/v 的/ude1 [地方性/n 法规/n]/nz [5/m 件/q]/mq ：/w 
武汉市/ns 实施/v 《/w [中华人民共和国/ns 循环/vn 经济/n 促进/v 法/n]/nz 》/w 办法/n 
武汉市/ns 房屋/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 
[武汉市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 修改/v 《/w [武汉市/ns 燃放/v 烟花/n 爆竹/n 安全/an 管理/vn 规定/n]/nz 》/w 的/ude1 决定/vn 
《/w 武汉市/ns [城乡/n 规划/n]/nz 条例/n 》/w 
《/w [武汉市/ns 城市/n 绿化/vn 条例/n]/nz 》/w 
批准/v [恩施/ns 土家族/nz 苗族/nz 自治州/n]/ns 、/w [长/a 阳土/nz 家族/n 自治县/n]/ns 制定/v 的/ude1 [单行/b 条例/n]/nz [2/m 件/q]/mq ：/w 
《/w [恩施/ns 土家族/nz 苗族/nz 自治州/n 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz （/w 修订/v ）/w 》/w 
《/w [长/a 阳土/nz 家族/n 自治县/n]/ns 学校/nis 安全/an 条例/n 》/w 
受/v 全国人大常委会/nt 的/ude1 委托/vn ，/w 开展/v 了/ule [环境保护/gg 法/n]/nz 等/udeng [13/m 件/q]/mq 法律/n 草案/n 的/ude1 立法/vn 调研/vn 和/cc [征求/v 意见/n]/nz 工作/vn 
一审/b 和/cc 三/m 审/v 法规/n 草案/n ：/w 
对/p 《/w 湖北/ns 邮政/n 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 进行/vn 了/ule 一审/b 
《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 进行/vn 了/ule 三/m 审/v 、/w 先后/d 两次/mq 征求/v 全体/n 省/n 人大代表/nnt 意见/n ，/w 将/d 提请/v [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 表决/vn 
