原/b 标题/n ：/w 秦淮河/ns 源头/n 惊/v 现/tg [10/m 公里/q]/mq 死鱼/nz 带有/v 人/n 一/m 网捞/nz [数百/m 斤/q]/mq 部分/n 已/d 流入/v 市场/n (/w 组/n 图/n )/w 
句容/ns 句容/ns 河/n 张/q 叶/ng 制图/vn 
“/w 死鱼/nz 带/v ”/w 长达/v [10/m 公里/q]/mq 
句容/ns 河桥/nz 
环保局/nis 认为/v 是/vshi 有人/r 在/p 桥/n 上/f 投放/v 有/vyou 毒物/n ，/w 导致/v 下游/f 水域/n 污染/vn 。/w 
化工厂/nis 
周边/n 居民/n 说/v 这家/r 化工厂/nis 偷/v 排污/vn 水/n ，/w 环保局/nis 称/v 排污/vn 管/v 是/vshi 经过/p 批准/v 的/ude1 。/w 
南京/ns 秦淮河/ns 
当地/s 居民/n 称/v ，/w 捞/v 上来/vf 的/ude1 鱼/n 可能/v 已/d 被/pbei 卖/v 到/v 江宁/nr 东山/ns 甚至/d 南京/ns 市场/n 。/w 
周边/n 居民/n 捕捞/v 死鱼/nz 。/w 
句容/ns 河水/n 面上/s 仍/d 有/vyou 不少/m 死鱼/nz 。/w 
句容/ns 河桥/nz 下方/f 漂着/nz 一层/mq 暗红色/nz 物质/n 。/w 
社区/n 贴/v 告示/n ：/w 别/d 吃/v 有毒/vn 鱼虾/n 。/w 
秦淮河/ns 是/vshi 南京/ns 的/ude1 母亲河/n ，/w 其中/rz 一个/mq 源头/n 在/p 南京/ns 江宁/nr 和/cc 镇江/ns 句容/ns 交界处/n 的/ude1 句容/ns 河/n 。/w 
昨天/t (/w 1月17日/t )/w ，/w 热心/a 读者/n 向/p [扬子/ntc 晚报/n]/nz 反映/v ：/w 大约/d 两天/mq 前/f ，/w 江宁/nr [淳化/ns 街道/ns]/ns 境内/s 的/ude1 句容/ns 河/n 河段/n 突然/ad 遭受/v 污染/vn ，/w [五/m 六/m 公里/q]/mq 范围/n 水域/n 中/f 出现/v 鱼虾/n 大量/m 死亡/vi 或/c 中毒/vi 症状/n ，/w 不少/m 周边/n 居民/n 赶来/vi 张网/nr 捕鱼/vi ，/w 还/d 送往/v 市场/n 售卖/v 。/w 
[扬子/ntc 晚报/n]/nz [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 除了/p 南京/ns 江宁/nr ，/w 镇江/ns 句容/ns 境内/s 也/d 有/vyou [三/m 四/m 公里/q]/mq 水域/n 遭受/v 污染/vn 。/w 当地/s 居民/n 认为/v ，/w 污染/vn 是/vshi 江宁/nr 和/cc 句容/ns 交界处/n 一家/n [化工/n 企业/n]/nz 偷/v 排污/vn 水/n 所致/nz 。/w [句容市/ns 环保局/nis]/nto 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一起/s 人/n 为/p 造成/v 的/ude1 环境污染/gg [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 目前/t 已/d 移交/v [公安/n 机关/n]/nz 。/w 
