原/b 标题/n ：/w 贵州/ns 确认/v 首例/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 
记者/nnt 于/p 17日/t 从/p [贵州省/ns 卫生厅/nis]/nto 获悉/v ，/w [贵州省/ns 卫生厅/nis]/nto 根据/p 国家/n [疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 复核/v 结果/n ，/w 组织/n 省级/b 专家/nnt 进行/vn 会商/v ，/w 结合/v 其他/rzv 诊断/v 条件/n ，/w 确认/v 因/p 不明/v 原因/n 肺炎/nhd 于/p 1月9日18时10分/t 在/p [遵义市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nt [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 的/ude1 病例/n 为/p ：/w 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 患者/n 为/p 男性/n ，/w [38/m 岁/qt]/mq ，/w 家住/v 遵义市/ns 湄潭县/ns ，/w 之前/f 一直/d 在/p 浙江/ns 瑞安市/ns 打工/vi 。/w 患者/n 1个月/t 前/f 出现/v 咳嗽/vi 、/w 咳痰/nhd ，/w 呈/v 阵发性/nz 干咳/vi 、/w 偶/d 伴/v 白色/n 黏/a 痰/n ，/w 于/p 当地/s 医院/nis [药物/n 治疗/vn]/nz 后/f 反复/d 发作/vi 。/w 
2014年1月2日/t ，/w 患者/n 咳嗽/vi 、/w 咳痰/nhd 症状/n 加重/v ，/w 伴/v 头昏/vi 、/w 乏力/a 、/w 恶心/a 不适/a ，/w 活动/vn 后/f 明显/a [呼吸/v 困难/an]/nz ，/w 但/c 未/d 作/v 进一步/d 治疗/vn 。/w 4日/t ，/w 患者/n 从/p 浙江/ns 返回/v 湄潭/ns 诊治/vn ，/w 8日/t 病情/n 加重/v 转入/v [遵义市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nt ，/w 9日18时10分/t [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
2014年1月11日/t 凌晨/t 2时20分/t ，/w [贵州省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 对/p 死者/n 肺/n 深部/n 灌洗/gb 液/ng 标本/n 进行/vn 的/ude1 [实验室/nis 检测/vn]/nz 结果/n 显示/v ：/w H7N9/x 亚型/n 阳性/n 。/w 
接报/v 后/f ，/w [贵州省/ns 卫生厅/nis]/nto 已/d 派出/v 专家组/nis 赶赴/v 遵义/ns 、/w 湄潭/ns ，/w 进行/vn [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz ，/w 指导/vn 开展/v 防/v 控/vn 工作/vn ，/w 对/p 患者/n 接触/v 的/ude1 环境/n 进行/vn 消杀/nz ，/w 并/cc 对/p 患者/n 有/vyou [密切/ad 接触/v]/nz 的/ude1 [63/m 人/n]/mq 进行/vn [医学/n 观察/v]/nz 。/w 截至/v 1月15日/t 下午/t 16时/t ，/w 按/p [7/m 天/qt]/mq [医学/n 观察/v]/nz 标准/n ，/w 累计/vd 解除/v [医学/n 观察/v]/nz 人员/n [19/m 人/n]/mq ，/w 现有/v [医学/n 观察/v]/nz 对象/n 为/p [44/m 人/n]/mq 。/w 
同时/c ，/w 贵州省/ns [卫生/an 部门/n]/nz 已/d 对/p 死者/n 接触/v 的/ude1 环境/n 进行/vn 消杀/nz ；/w 并/cc 主动/ad 搜索/v 湄潭县/ns 区域内/nz 可疑/a 病例/n ，/w 截至/v 至/p 15日16时/t 暂/d 无/v 新/a 发/v 不明/v 原因/n 肺炎/nhd 病例/n 。/w 遵义市/ns 亦/d 已/d 启动/v [人/n 感染/v 高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz [疫情/n 监测/vn]/nz ，/w 实行/v 日/b 报告/n 和/cc 零/m 报告/n ，/w 并/cc 根据/p 首例/n 禽流感/nhd 报告/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 及时/ad 将/d 采样/vn 标本/n 送/v [国家/n 疾病/n 控制/vn 中心/nis]/nt 复核/vn 。/w 
国家/n [疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 16日/t 的/ude1 检测/vn 结果/n 报告/n 为/p ：/w [核酸/n 检测/vn]/nz 结果/n 显示/v 为/p 甲型/n H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 阳性/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [贵州省/ns 卫生厅/nis]/nto 已/d 将/d 此/rzs 病例/n [情况/n 通报/v]/nz [浙江省/ns 卫生厅/nis]/nto 。/w (/w 记者/nnt 张伟/nr )/w 
