“/w 到/v 2015年/t ，/w [长安/ns 汽车/n]/nz 将/d 在/p 河北/ns 建成/v 年产能/nz 达/v [50/m 万辆/q]/mq 的/ude1 汽车/n 基地/nis 。/w ”/w 日前/t ，/w [长安/ns 汽车/n]/nz 总裁/nnt 张宝林/nr 表示/v ，/w 将/d 加大/v 在/p 冀/b [项目/n 建设/vn]/nz 力度/n ，/w 进一步/d 扩大/v 新/a [长安/ns 之/uzhi 星/n]/nz 、/w 星光/n 4500/m 、/w 长安/ns 星/n 卡/n 等/udeng 微型/b 商用车/nz 的/ude1 生产/vn 规模/n 。/w 到/v 2015年/t ，/w 把/pba 河北/ns 长安/ns 建成/v 河北省/ns 重要/a 的/ude1 商用车/nz 生产/v 基地/nis 。/w 
[长安/ns 汽车/n]/nz 是/vshi 河北省/ns [汽车/n 工业/n]/nz 的/ude1 重要/a [合作/vn 伙伴/n]/nz 。/w 有关/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年前11/t 个/q 月/n ，/w [长安/ns 汽车/n]/nz 累计/v 产销/n 汽车/n 突破/v [190/m 万辆/q]/mq ，/w 同比/n 均/d 增长/v [20/m %/w 以上/f]/mq ，/w 是/vshi 我国/n 重要/a 的/ude1 乘/v 用车/n 、/w 商用车/nz 生产/v 企业/n 。/w 目前/t [长安/ns 汽车/n]/nz 在/p 河北/ns 拥有/v 河北/ns 长安/ns 等/udeng [全资/n 子公司/nis]/nz ，/w 年总产/nz 能/v 已/d 突破/v [30/m 万辆/q]/mq 。/w （/w 通讯员/nnt 张奋勇/nr 记者/nnt 许卫兵/nr ）/w 
