图/n 为/p 河北省/ns [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 会场/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 郭昭/nr 摄/vg 
全省/n [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 1月15日/t 至/p 1月16日/t 在/p 衡水市/ns 召开/v 。/w 会议/n 认真/ad 学习/v 贯彻/vn [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 研究/vn 部署/v 河北省/ns “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 。/w 省委/nis 书记/nnt 周本顺/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n ，/w 他/rr 强调/v ，/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 一定/b 要/v 认真/ad 学习/v 、/w 深刻/a 领会/v [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 特别/d 是/vshi 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 统一/vn 到/v 中央/n 对/p 农村/n 形势/n 的/ude1 分析/vn 判断/v 上来/vf ，/w 把/pba 行动/vn 统一/vn 到/v 落实/vn 中央/n 的/ude1 决策/vn 部署/vn 上来/vf ，/w 围绕/v “/w 强/a 、/w 富/vg 、/w 美/b ”/w 总/b 要求/n 抓好/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 中/f 的/ude1 大事/n ，/w 努力/ad 开创/v 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 发展/v 新局面/nz ，/w 为/p 实现/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
省长/nnt 张庆伟/nr 、/w 省委/nis 副书记/nnt 赵勇/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 梁滨/nr 、/w 景春华/nr 、/w 田向利/nr 、/w 艾文礼/nr 、/w 沈小平/nr 、/w 姜德果/nr 、/w 吴显国/nr 、/w 江波/nr 等/udeng 领导/n 同志/n [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会上/n ，/w 周本顺/nr 就/d 落实/v 中央/n 关于/p [农村/n 改革/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 [战略/n 思想/n]/nz 和/cc 工作/vn 要求/n 讲/v 了/ule [四/m 点/qt 意见/n]/nz 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 不要/d 忘记/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 是/vshi 全党/n 的/ude1 重中之重/n 。/w 河北/ns 是/vshi 农业/n 大/a 省/n ，/w [农村/n 人口/n]/nz 占/v 大头/n ，/w 做好/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 更/d 有着/v 特殊/a 意义/n 。/w 从/p 全面/ad 建成/v 小康/n 看/v ，/w 农村/n 始终/d 是/vshi [重点/n 难点/n]/nz 所在/n ；/w 从/p [统筹/vd 城乡/n]/nz 发展/vn 看/v ，/w 农村/n 是/vshi 最/d 需要/v 重视/vn 的/ude1 [薄弱/a 环节/n]/nz ；/w 从/p [农业/n 基础/n 地位/n]/nz 看/v ，/w 越是/d 现代化/vn 越/d 要/v 重视/vn “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn ；/w 从/p 农业/n 发展/v 潜力/n 看/v ，/w 对/p 农业/n 的/ude1 一些/mq 传统/n 看法/n 正在/d 颠覆/v 。/w 工业/n 要强/a 起来/vf ，/w 农业/n 也/d 要强/a 起来/vf ，/w 而且/c 完全/ad 有条件/nz 强/a 起来/vf 。/w 全省/n 4000多万/m 农民/nnt 要/v 富/vg 起来/vf ，/w 还要/d 靠/v 农业/n 。/w 无论是/c 现在/t 还是/c 将来/t ，/w 我们/rr 对/p 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 都/d 不能/v 有/vyou 丝毫/a 的/ude1 放松/vn ，/w 这/rzv 要/v 成为/v 全省/n 上下/f 的/ude1 共识/n 。/w 
周本顺/nr 强调/v ，/w 要/v 围绕/v “/w 强/a 、/w 富/vg 、/w 美/b ”/w 总/b 要求/n 抓好/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 中/f 的/ude1 大事/n 。/w 总书记/nnt 指出/v ，/w 中国/ns 要强/a ，/w 农业/n 必须/d 强/a ；/w 中国/ns 要/v 美/b ，/w 农村/n 必须/d 美/b ；/w 中国/ns 要/v 富/vg ，/w 农民/nnt 必须/d 富/vg 。/w 这/rzv [三/m 句话/q]/mq ，/w 既/c 揭示/v 了/ule “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 与/cc [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 建设/vn 的/ude1 内在/b 联系/v ，/w 又/d 指明/v 了/ule 农业/n 农村/n 农民/nnt 工作/vn 的/ude1 大方向/n 。/w 河北/ns 的/ude1 “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn ，/w 就是/v 要/v 围绕/v 这/rzv [一/d 总/b]/mq 要求/n ，/w 向着/p 农业/n 要强/a 、/w 农村/n 要/v 美/b 、/w 农民/nnt 要/v 富/vg 的/ude1 目标/n 去/vf 努力/ad 。/w 农业/n 要强/a ，/w 就是/v 要/v 加快/vn 农业/n 发展/v 方式/n 的/ude1 转变/vn ，/w 增强/v 粮食/nf 生产能力/n ，/w 优化/v [农业/n 产业/n 结构/n]/nz ，/w 提高/v 技术装备/n 层次/n ，/w 创新/vi [生产/vn 经营/vn]/nz 方式/n ，/w 完善/v 综合/vn 服务/v 体系/n ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a [市场/n 主体/n]/nz ，/w 全面/ad 提升/v [农业/n 现代化/vn]/nz 水平/n 、/w [产业化/vn 经营/vn]/nz 水平/n 、/w [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 水平/n 和/cc 农业/n 比较/d 效益/n ，/w 实现/v 由/p 农业/n 大/a 省/n 向/p 农业/n 强/a 省/n 跨越/v 。/w 农村/n 要/v 美/b ，/w 就是/v 要/v 加快/vn 改变/v 农村/n [落后/a 面貌/n]/nz 和/cc [生活/vn 方式/n]/nz ，/w 使/v 基础设施/gi 明显/a 改观/vi ，/w 使/v 村庄/n 建设/v 水平/n 显著/ad 提高/v ，/w 使/v [人居/n 环境/n]/nz 有/vyou 大/a 的/ude1 改善/vn ，/w 使/v [生态/n 环境/n]/nz 得到/v 较好/d 修复/v ，/w 努力/ad 打造/v 保持/vn [田园/n 风光/n]/nz 、/w 融入/v 现代/ntc 生活/vn 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns ，/w 让/v 河北/ns 大地/n 呈现/v 出/vf 天蓝/b 、/w 地/ude2 绿/a 、/w 山/n 清/tg 、/w 水/n 秀/ag 的/ude1 美好/a 景象/n 。/w 
