16日/t 下午/t ，/w 包河区/ns 上海/ns 路/n 陆大村/ns 内/f ，/w 一/m 村民/n 报警/vn 称/v ，/w 一户/mq 人家/n 发生/v 打斗/vi ，/w 一名/mq 女子/n 持刀/nz 将/d 其/rz 姐姐/n 捅/v 伤/vn ，/w 伤势/n 十分/d 严重/a 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz [2/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 记者/nnt 来到/v [合肥市/ns 三/m 院/n]/nt 。/w 据/p 医生/nnt 介绍/v ，/w 伤者/n 被/pbei 利刃/n 刺入/vf 心脏/n ，/w 因/p 伤势/n 过重/v [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 据/p 知情者/n 介绍/v ，/w 死者/n 姓/v 张/q ，/w [46/m 岁/qt]/mq ，/w 因为/c 家庭/n 纠纷/n ，/w 妹妹/n 持刀/nz 捅了/v 自己/rr 的/ude1 姐姐/n 。/w 一名/mq 家属/n 哭/v 着/uzhe 央求/v 民警/nnt ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 家里/s 的/ude1 事情/n ，/w 可不可以/v 不/d 立案/vi 。/w ”/w 然而/c ，/w 即便/c 是/vshi [亲属/n 关系/n]/nz ，/w 在/p 法律/n 面前/f 也/d 要/v 按照/p 规定/n 处理/vn ，/w 民警/nnt 委婉/a 地/ude2 向/p 死者/n 家属/n 说明了/v 情况/n 。/w 
目前/t ，/w 此案/r 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 韩婷/nr ）/w 
[热点/n 链接/gi]/nz ：/w 
