原/b 标题/n ：/w 违反/v 村/n 规/ng 就/d 不能/v 吃/v 低保/n ？/w （/w 蹲点/vi  沉/v 下去/vf ，/w 观察/v 中国/ns ）/w 
■/w 村里/n 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 有人/r 不愿/nz 掏钱/vi 
■/w 个别/a 村民/n 有/vyou 能力/n 却/d 拒绝/v 赡养/vn 老人/n 
“/w 现在/t 村里/n 的/ude1 农/ng 产业/n 发展/vn 起来/vf 了/ule ，/w 外出/vi 务工/v 的/ude1 人/n 收入/n 也/d 不/d 差/a ，/w 物质/n 条件/n [越来越/d 好/a]/nz 了/ule 。/w ”/w 四川/ns 眉山/ns 新星村/ns 村支书/nnt 梁永利/nr 说/v 。/w 村民/n 收入/n 提高/v 了/ule ，/w 但/c 新问题/nz 却/d 来/vf 了/ule ：/w 有的/rz 村民/n 在/p [敬老/v 爱/v 幼/ag]/nz 方面/n 尚/d 有/vyou 欠缺/vi ，/w 有的/rz 村民/n 在/p 集体/n 事业/n 方面/n 只想/v 享受/vn 权利/n ，/w 不愿/nz [承担/v 义务/n]/nz …/w …/w 
“/w 即使/c 每户/r 每年/r [6/m 元/q]/mq 钱/n 的/ude1 卫生/an 保洁/b 费/n ，/w 也/d 很难/d 收齐/nz 。/w ”/w 新星村/ns [3/m 组/n]/mq 组长/nnt 邓光明/nr 说/v ，/w “/w 每年/r [6/m 元/q]/mq ，/w 对/p 谁/ry 都/d 不/d 算是/v 什么/ry 负担/n ，/w 偏偏/d 有些/rz 经济/n 条件/n 不错/a 的/ude1 村民/n 每年/r 都/d 不/d 愿意/v 交钱/nz 。/w 村里/n 的/ude1 垃圾/n 池/ng 要/v 维护/vn 、/w 公共/b 区域/n 的/ude1 卫生/an 要/v 每天/r 打扫/v ，/w 这些/rz 收费/vn 事项/n 都/d 是/vshi 经过/p 村民/n 大会/n 讨论/v 同意/vn 了/ule 的/ude1 ，/w 但是/c 个别/a 村民/n 硬说/nz 自己/rr 用不着/bl 这些/rz 服务/vn ，/w 从不/d 缴费/vn 。/w ”/w 据介绍/nz ，/w 涉及/v 到/v 村里/n 的/ude1 道路/n 维修/vn 等/udeng 筹资/vi 投劳/v 时/ng ，/w 要/v 想/v 让/v 村民/n 们/k 交齐/nz 相关/vn 费用/n ，/w 更是/d 难上加难/vl 。/w 
眉山/ns 是/vshi 典型/n 的/ude1 [劳务/n 输出/vn]/nz 市/n ，/w [一半/m 以上/f]/mq 的/ude1 [农村/n 劳动力/n]/nz 常年/d 在/p 外/f 务工/v 。/w 他们/rr 每年/r 给/p 家庭/n 带来/v 收入/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 给/p 农村/n 带来/v 新的/a 矛盾/an 和/cc 问题/n ：/w 有人/r 外出/vi 打工/vi 后/f 杳无音信/vl ，/w 家中/s 老幼/n 无人/b 赡养/vn ；/w 有人/r 在/p 外/f 另建/nz 家庭/n ，/w 家中/s 却/d 浑然不知/vl 。/w 就/d 在/p 去年/t ，/w 因/p 儿子/n 外出/vi 打工/vi 杳无音信/vl ，/w 新星村/ns 一位/mq 70多岁/m 的/ude1 老人/n 在/p 家中/s 死亡/vi [10/m 多/a]/mq 天才/n 被/pbei 邻居/n 发现/v 。/w 
在/p 农村/n 地区/n ，/w 赡养/v 老人/n 、/w 抚养/v 子女/n 等/udeng 家庭/n 责任/n 通常/d 都/d 被/pbei 看做/v 是/vshi “/w 家事/n ”/w ，/w 外界/n 的/ude1 引导/vn 教育/v 作用/n 往往/d 有限/a ，/w 甚至/d 可能/v 起到/v 相反/vn 的/ude1 效果/n 。/w “/w [社会/n 公德/n]/nz 、/w 家庭/n 责任/n 等/udeng 属于/v [道德/n 观念/n]/nz 领域/n ，/w 在/p 农村/n 一般/ad 由/p 村组/n 干部/nnt 做/v 引导/vn 教育/vn ，/w 或者/c 受/v 农村/n 的/ude1 传统/n 宗族/n 观念/n 影响/vn ，/w 不/d 产生/v 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn 的话/udh ，/w 政府/nis 一般/ad 很难/d 介入/v 干预/vn 。/w ”/w [秦家镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 何波/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
秦家镇/ns 红丰村/ns [1/m 组/n]/mq 的/ude1 [81/m 岁/qt]/mq 老人/n 陈学英/nr 体弱多病/nz ，/w 一直/d 由/p 二/m 儿子/n 照顾/v ，/w 其/rz 大儿子/n 和/cc 小/a 儿子/n 常年/d 在/p 外/f 打工/vi ，/w 对/p 老人/n 从来/d 不闻不问/vl 。/w 村组/n 干部/nnt 进行/vn 劝说/v 教育/vn 时/ng ，/w 他们/rr 甚至/d 恶语/n 相/d 向/p 。/w 
“/w 单靠/nz [说服/v 教育/vn]/nz 很难/d 进行/vn 有效/a 的/ude1 道德/n 建设/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 外出/vi 务工人员/nnd ，/w 流动性/n 很强/d ，/w 受/v 宗族/n [道德/n 观念/n]/nz 影响/v [越来越/d 小/a]/nz 。/w ”/w [东坡区/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 郭建国/nr 认为/v ，/w 必须/d 靠/v 有效/a 的/ude1 强制/vn 手段/n 进行/vn 奖惩/n ，/w 才能/n 促进/v 道德/n 建设/vn 。/w 
