人民网/nz 武汉/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹梦雅/nr ）/w 17日/t ，/w 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 美国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 韩国/nsf 驻/v 武汉/ns 总领事/nnt 及/cc [10/m 多个/mq]/mq 国家/n 的/ude1 共/d [51/m 名/q]/mq 外籍/n 人士/n 旁听/v 会议/n 。/w 
在/p 听完/v 湖北省/ns 省长/nnt 王国生/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 后/f ，/w 美国/nsf 驻/v 武汉/ns 总领事/nnt 李伟明/nr 注意到/v ，/w 过去/vf 大会/n 上/f 经常/d 讨论/v 的/ude1 是/vshi 经济发展/v ，/w 例如/v GDP/x 的/ude1 增长/vn ，/w [投资/vn 总额/n]/nz 达到/v 了/ule 多少/ry ，/w 而/cc 今年/t 有一个/mq 很大/d 的/ude1 转变/vn 就是/v 政府/nis 关注/v 更多/ad 的/ude1 是/vshi [民生/n 问题/n]/nz 以及/cc 环境保护/gg 。/w 
第二次/mq 参加/v 湖北/ns “/w 两会/n ”/w 的/ude1 梅林/nz 则/d 关注/v 到/v 了/ule 去年/t 湖北省/ns [引进/v 外资/n]/nz 数额/n 的/ude1 增长/vn 。/w 梅林/nz 是/vshi [武汉/ns 美/b 根/n 信息/n 咨询/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 董事长/nnt ，/w 他/rr 在/p 武汉/ns 学习/v 、/w 生活/vn 了/ule 13年/t ，/w 能/v 说/v 一口/mq 流利/a 的/ude1 汉语/gi 。/w 他/rr 指/v 着/uzhe 报告/n 中/f 的/ude1 “/w 全省/n [利用/v 外资/n]/nz [68/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v 21.6%/m ”/w 告诉/v 我们/rr ，/w 报告/n 中/f 说/v 的/ude1 与/cc 他/rr 了解/v 的/ude1 情况/n 相符/vi ，/w 湖北/ns 这/rzv 一年/mq 的确/d 吸引/v 了/ule 很多/m 外来/b 投资/vn 。/w 武汉/ns 的/ude1 [国际/n 学校/nis]/nt 以及/cc [协和/nz 医院/nis]/nth 的/ude1 [国际/n 门诊/nis]/nt 让/v 他/rr 及/cc 家人/n 生活/vn 的/ude1 更/d 便利/an ，/w 值得/v 继续/v 推广/vn 。/w 
法国/nsf 驻/v 武汉/ns 总领事/nnt 马天宁/nr 则/d 表示/v ，/w [空气/n 质量/n]/nz 一直/d 是/vshi 人民/n 很/d 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 未来/t 离不开/v [可持续/nz 发展/vn]/nz ，/w 已确定/nz 落户/vi 湖北/ns 的/ude1 中/f 法/n 生态/n 新城/ns 项目/n 就是/v 中/f 法/n 双方/n 在/p 环境保护/gg 上/f 的/ude1 合作/vn 。/w 
美国/nsf 驻/v 武汉/ns 总领事/nnt 李伟明/nr 对于/p [环境/n 治理/vn]/nz 显得/v 很/d 有/vyou 心得/n ，/w 他/rr 提出/v ，/w 环境保护/gg 不仅/c 要/v 靠/v 科技/n ，/w 而是/c “/w 企业/n 与/cc 政府/nis 的/ude1 政策/n 共同/d 推动/v ”/w 。/w 同时/c ，/w 环境污染/gg 也/d 不仅仅/d 是/vshi 一个/mq 省市/n 的/ude1 问题/n ，/w 需要/v 区域化/vn 治理/vn ，/w 他/rr 举/v 了/ule 个/q 例子/n ，/w “/w 长江水/nz 先/d 经过/p 重庆/ns 再/d 到/v 武汉/ns ，/w 如果/c 只是/d 武汉/ns 治理/vn ，/w 水质/n 怎么/ryv 也/d 不会/v 变好/nz ”/w 。/w 他/rr 也/d 表示/v ，/w 美国/nsf 也/d 遇到/v 过/uguo 相同/a 的/ude1 [环境/n 问题/n]/nz ，/w 应该/v 分享/vn 相关/vn 的/ude1 经验/n 。/w 
