16日/t 在/p 京/b 发布/v 的/ude1 《/w [华侨/n 华人/n 蓝皮书/n]/nz ／/w 华侨/n 华人/n 研究报告/v （/w 2013/m ）/w 》/w 指出/v ，/w 2012/m 年底/f 在/p 日/b 中国/ns 国籍/n 人口数/n 达/v 73.63万，2013年/t 在/p 韩/b 中国/ns 国籍/n 人口数/n 已/d 达/v 76.5万/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 《/w [华侨/n 华人/n 蓝皮书/n]/nz 》/w 是/vshi [华侨/n 大学/nis]/ntu 协同/vd 国内外/s 理论界/n 研究/v 华侨/n 华人/n [理论/n 问题/n]/nz 和/cc 发展/v 动态/n 的/ude1 一种/mq 学术/n 形式/n 。/w 报告/n 指出/v ，/w 日本/ns 已经/d 成为/v 接受/vn 中国/ns 移民/n 最多/ad 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 发达国家/n 之一/rz ，/w 其余/rz [4/m 个/q]/mq 国家/n 为/p 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 韩国/nsf 。/w 
报告/n 同时/c 指出/v ，/w 根据/p 2011年/t 的/ude1 统计/vn 与/cc 估算/v ，/w 仅/d 新加坡/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 菲律宾/nsf 、/w 印度尼西亚/nsf [5/m 国/n]/mq 华侨/n 华人/n 就/d 接近/v [3000/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 全球/n 华侨/n 华人/n 总数/n 的/ude1 [六/m 成/v]/mq 。/w 据/p 新华社/nt 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 黄小希/nr ）/w 
