昨天/t (/w 1月17日/t )/w 中午/t ，/w 随着/p 最后/f [一/d 斗/v]/mq 混凝土/n 缓缓/d 注入/v ，/w 正在/d 石家庄/ns [正定/ns 新区/n]/nz 建设/vn 中/f 的/ude1 河北/ns [奥/b 体/ng 中心/nis 体育场/n]/nz 工程/n ，/w 完成/v 了/ule [主体/n 结构/n]/nz 封顶/vi 。/w 这/rzv 标志着/v 我省/n 奥体中心/nis 工程/n 实现/v 了/ule 一个/mq 里程碑/n 意义/n 的/ude1 关键/n 节点/n ，/w 为/p 今年/t 年底/f 体育场/n 工程/n 全面/ad 竣工/vi 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w 
长期以来/dl ，/w 受/v 基础设施/gi 条件/n 落后/a 的/ude1 制约/vn ，/w 河北/ns 体育/n 工作/vn 特别/d 是/vshi [竞技/n 体育/n]/nz 训练/v 条件/n 得不到/v 强有力/bl 的/ude1 硬件/n 保障/vn ，/w 严重影响/v 了/ule [体育/n 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 经/p 省政府/n 常务/b 会/v 和/cc 省委/nis 常委会/nis 研究/vn 决定/v ，/w 将/d 由/p 石家庄/ns 负责/v 建设/vn 的/ude1 省会/n 体育中心/nis 项目/n ，/w 移交/v 省/n 里/f 建设/vn 管理/vn ，/w 并/cc 正式/ad 更名/vi 为/p [河北/ns 奥林匹克/nz 体育/n 中心/nis]/nt ，/w 标志着/v 河北/ns 体育/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 进入/v 了/ule 一个/mq 全新/b 的/ude1 [历史/n 时期/n]/nz 。/w 
[河北/ns 奥/b 体/ng 中心/nis]/nt 项目/n 位于/v 石家庄/ns [正定/ns 新区/n]/nz 起步/vi 区/n 东南部/f ，/w 建设/v 规划/n 总/b 用地/n 为/p [916/m 亩/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [30/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 总投资/nz [27/m 亿元/q]/mq 。/w 奥体中心/nis 由/p 体育场/n 、/w 体育馆/n 、/w 游泳/vn 跳水/vn 馆/ng 、/w 网球馆/n 、/w 综合/v 训练馆/n 和/cc 田径/n （/w 篮/ng 排/v ）/w 馆/ng 构成/v ，/w 一场/mq 五/m 馆/ng 呈/v 围/v 合/v 布局/n 之/uzhi 势/ng ，/w 并且/c 通过/p 空中/s 平台/n 将/d 建筑/n 连接/v 为/p 一个/mq 整体/n ，/w 整个/b 奥体中心/nis 规划/n 简洁/a 、/w 恢弘/a 大气/n ，/w 室外/s 空间/n 流线/gp 舒畅/a ，/w 创造/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 室外/s 活动/v 场地/n 与/cc 绿地/n 和/cc [休闲/vn 空间/n]/nz 。/w 而/cc 目前/t 正在/d 施工/vn 中/f 的/ude1 主/ag 体育场/n 位于/v 中心/nis 场馆/n 区/n 西部/f ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [11/m ./w 8/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [体育/n 场地/n]/nz 上/f 共/d [五/m 层/qv]/mq ，/w 地下/s 一层/mq ，/w 建成/v 后/f 可容纳/v [6/m 万/d 人/n]/mq 观看/v 大型/b 体育/n 比赛/vn 或/c 文艺/n 演出/vn ，/w 并/cc 将/d 附带/v 训练场/n 、/w 酒店/nis 、/w 影城/n 等/udeng 商业/n [配套/vn 设施/n]/nz 。/w 
[河北/ns 奥/b 体/ng 中心/nis]/nt 建设/v 指挥部/nis 办公室/nis 主任/nnt 廉晨/nr 介绍/v ，/w 2013年/t [河北/ns 奥/b 体/ng 中心/nis]/nt 工程/n 共计/v 完成/vn 土方/n 作业/vn [46/m ./w 5/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w 混凝土/n 使用量/n [11/m ./w 75/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w 钢筋/n 使用量/n 达/v [1/m ./w 95/m 万吨/q]/mq 。/w 而/cc 在/p 施工/vn 过程/n 中/f 也/d 克服/v 了/ule 多个/mq 施工/vn 难点/n 。/w 此次/rz [工程/n 建设/vn]/nz 的/ude1 施工/vn 方/q ，/w [中国/ns 建筑/n 第八/m 工程局/nis 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 [项目/n 经理/nnt]/nnt 田辉/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w [河北/ns 奥/b 体/ng 中心/nis]/nt [18/m 个/q]/mq [33/m 米/q]/mq 高/a 的/ude1 钢骨/n 柱/ng ，/w 每一个/mq 要/v 分成/vn [5/m 段/q]/mq 进行/vn 施工/vn 安装/v 。/w 为了/p 把/pba 这些/rz 钢骨/n 柱/ng 准确/a 安装/v 在/p 椭圆形/n 体育场/n 的/ude1 相应/vn 位置/n 上/f ，/w 施工/vn 时/ng 采用/v 了/ule 环形/n [定位/vn 技术/n]/nz 进行/vn 精确/a 定位/vn ，/w 此外/c 钢骨/n 柱/ng 每/rz 一段/mq 的/ude1 重量/n 都/d 超过/v 了/ule [30/m 吨/q]/mq ，/w 施工/vn 中/f 动用/v 了/ule [450/m 吨/q]/mq 重/a 的/ude1 重型/b 吊车/n ，/w 才/d 顺利/ad 将/d 这些/rz [钢筋/n 铁骨/n]/nz 安装/v 到位/vn 。/w 
河北省/ns [奥/b 体/ng 中心/nis 体育场/n]/nz 工程/n 完成/v [主体/n 结构/n]/nz 封顶/vi 后/f ，/w 接下来/vl [钢结构/nz 施工/vn]/nz 、/w 内外部/n 装饰/vn 装修/vn 和/cc 专业/n [体育/n 设施/n]/nz 的/ude1 铺设/vn 等/udeng 工程/n 就/d 将/d 在/p 春节/t 过后/v 陆续/d 展开/v 。/w 预计/v 到/v 2014年/t 夏天/ns ，/w 体育/n 场内/s 的/ude1 草皮/n 和/cc [塑胶/n 跑道/n]/nz 将/d 铺设/v 完毕/vi ，/w 到/v 年底/f 时/ng ，/w 体育场/n 工程/n 将/d 全面/ad 竣工/vi 。/w 而/cc 与/cc 之/uzhi 相/d 配套/vn 的/ude1 [奥/b 体/ng 中心/nis 体育馆/n]/nt 综合体/nz 工程/n 在/p 今年/t 年底/f 完成/v 封顶/vn ，/w [室外/s 工程/n]/nz 则/d 计划/n 在/p 今年/t 下半年/t 开工/vi 建设/vn 。/w 整个/b 奥体中心/nis 工程/n 的/ude1 全部/m [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 计划/n 在/p [2015/m 年年/d]/mq 底/f 全部/m 竣工/vi 并/cc 交付使用/v 。/w （/w 记者/nnt 刘真/nr ）/w 
