人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 上/f 周五/t ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 迎来/v 了/ule 残酷/a 的/ude1 淘汰赛/n ，/w 曹格/nr 遗憾/a 离开/v 舞台/n ，/w 韦唯/nr 则/d 凭借/p 当天/t 稳健/a 而/cc 大气/n 的/ude1 表现/vn 赢得/v 当场/d 冠军/nnt 。/w 今晚/t ，/w 曹格/nr 将/d 作为/p 返场/v 嘉宾/n 演唱/v 惠特尼·休斯顿/nrf 的/ude1 [经典/n 名曲/n]/nz 《/w Greatestloveofall/x 》/w ，/w 貌美/nz 妻子/n 也/d 来到/v 现场/s 为/p 老公/n 助阵/vi ；/w 张杰/nr 高音/n 补位/nz 演唱/v ，/w 顶着/v “/w 用/p 自己人/n ”/w 的/ude1 质疑/vn 风险/n 站/vi 上/f 歌手/nnt 的/ude1 舞台/n ，/w 当天/t 的/ude1 表现/vn 技/ng 惊/v [四/m 座/q]/mq ，/w 得到/v 韩磊/nr 等/udeng 其他/rzv 歌手/nnt 的/ude1 称赞/vn 。/w 乐/a 视/vg TV/x 超级/b 电视/n 作为/p 本季/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 指定/vn [互联网/n 电视/n]/nz 继续/v 助阵/vi 歌手/nnt 比拼/nz ，/w 乐视网/nz 全/a 网/n 独/d 播/v 精彩/a 呈现/v 。/w 
曹格/nr 返场/v 妻子/n 助阵/vi 张杰/nr 状态/n 极佳/d 
曹格/nr 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 第一轮/mq 不幸/a 出局/vi ，/w 众多/a 乐迷/n 为/p 他/rr 抱不平/v 。/w 他/rr 本人/rr 对/p 这样/rzv 的/ude1 结果/n 表示/v 非常/d 遗憾/a ，/w “/w 我/rr 克服/v 了/ule 比赛/v 恐惧感/n ，/w 以后/f （/w 突围/vi 赛/vn ）/w 一定/b 第一名/mq ！/w ”/w 作为/p 返场/v 嘉宾/n 的/ude1 曹格/nr 本期/r 演唱/v 惠特尼·休斯顿/nrf 的/ude1 [经典/n 名曲/n]/nz 《/w Greatestloveofall/x 》/w ，/w 赢得/v 满堂喝彩/n ，/w 后台/n 采访/v 时/ng 他/rr 自己/rr 表示/v 这/rzv 是/vshi 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 以来/f 唱/v 的/ude1 最好/d 的/ude1 一次/mq 。/w 据悉/v ，/w 当天/t 曹格/nr 的/ude1 妻子/n 现身/v 现场/s ，/w 为/p 老公/n 加油/vi 。/w 作为/p 首/q 个/q 补位/nz 歌手/nnt ，/w 张杰/nr 将/d 带来/v 自己/rr 作品/n 中/f 传唱/v 度/qv 很高/d 的/ude1 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w ，/w 据/p 现场/s 观众/n 反应/vn 当天/t 张杰/nr 状态/n 奇/ag 佳/a ，/w 韩磊/nr 、/w 邓紫棋/nr 等/udeng 人/n [起立/vi 鼓掌/vi]/nz ，/w 曹格/nr 、/w 韩磊/nr 更是/d 不约而同/dl 称赞/v 连连/d ，/w 绝对/d “/w 走/v 前门/ns ”/w 的/ude1 感觉/n 。/w 
周笔畅/nr 几近/d 素颜/nz 韩磊/nr 首次/m 挑战/vn 爵士/nnt 
上周/t 实力/n 偶像/n 周笔畅/nr 在/p 舞台/n 上/f 完成/v 了/ule 华丽/a 逆袭/nz ，/w 而/cc 在/p 上/f [两/q 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 周笔畅/nr 造型/n 倍受/v 质疑/vn ，/w 本期/r 笔笔/nz 的/ude1 妆容/nz 造型/n 却/d 令人/v 期待/vn ，/w 几近/d 素颜/nz 的/ude1 造型/n 大/a 获/v 赞赏/vn 。/w 以/p 一曲/mq 范晓萱/nr 的/ude1 《/w 哭/v 了/ule 》/w ，/w 展现/v 最/d 真实/a 的/ude1 自我/rr 。/w “/w 萌/v 叔/n ”/w 韩磊/nr 继/vg [第二/m 场/qv]/mq 挑战/vn 《/w 嫂子颂/nz 》/w 的/ude1 摇滚/n 版/n 后/f 广/a 受/v 好评/n 后/f ，/w 再次/d 挑战/vn 高难度/n 的/ude1 歌曲/n 改编/v ，/w 这次/r 他/rr 的/ude1 竞/ag 演/v 歌曲/n 是/vshi 由/p 哈萨克/nsf 民歌/n 改编/v 成/v 的/ude1 爵士/nnt 风/n 歌曲/n 《/w 可爱/a 的/ude1 一朵/mq 玫瑰花/n 》/w ，/w 经过/p 韩磊/nr 细腻/a 深厚/a 的/ude1 演唱/vn 和/cc 加以/vx 改编/v 的/ude1 爵士/nnt 曲风/nz ，/w 使得/vi 这/rzv 首/q 歌/n 像/v 是/vshi 被/pbei 赋予/v 了/ule 另一种/mq 灵魂/n 。/w 继/vg 和/cc 邓紫棋/nr 晒/v 合影/vi 调侃/v 林宥嘉/nr 后/f ，/w 韩磊/nr 继续/v 和/cc 可爱/a 的/ude1 邓紫棋/nr 活动/vn 频繁/a ，/w 拿到/v 邓紫棋/nr 送给/v 他/rr 的/ude1 精美/a 茶漏/nz 后/f ，/w 调皮/a 地/ude2 将/d 它/rr 套/q 在/p 小拇指/n 上/f ，/w 笑/v 称/vn “/w 你/rr 怎么/ryv 知道/v 我/rr 是/vshi 慈禧/n ”/w ！/w 据悉/v ，/w 邓紫棋/nr 当晚/t 将/d 演唱/v 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w 。/w 
张宇/nr 压力/n 大/a 罗琦/nr 唱/v 哭/v 现场/s 
本场/r 比赛/vn ，/w 乐/a 视/vg TV/x 超级/b 电视/n 作为/p 指定/v [互联网/n 电视/n]/nz 将/d 继续/v 助力/b 歌手/nnt 们/k 的/ude1 精彩/a 表现/v ，/w 观众/n 还/d 可以/v 通过/p 超级/b 电视/n 收看/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌迷/n 》/w ，/w [资深/b 媒体人/nnd]/nnd 将/d 进行/vn 实时/n 点评/v 。/w 此外/c ，/w 乐/a 视/vg TV/x 还/d 推出/v 了/ule k/x 歌/n 的/ude1 硬件/n —/w —/w 超级/b 歌王/n 小盒子/nz ，/w 不仅仅/d 让/v 用户/n 看/v 歌手/nnt ，/w 更/d 能够/v 在/p 超级/b 电视/n 上/f 唱出/v 自己/rr 所/usuo 爱/v ，/w 满足/v 了/ule 乐迷/n 在/p 看/v 的/ude1 同时/c ，/w 唱/v 的/ude1 需求/n 。/w 1月15日/t ，/w 乐/a 视/vg TV/x 在/p 京/b 正式/ad 发布/v 全球/n 首款/nz 全体/n 感/vg [智能/n 电视/n]/nz UI/x 系统/n —/w —/w LetvUI3/x ./w 0/m ，/w 同时/c 推出/v 全球/n 首款/nz 4/m 核/n [1/m ./w 7/m GHz/x]/mq ，/w [70/m 英寸/q]/mq 超级/b 电视/n Max70/x ，/w 将/d 为/p 用户/n 带来/v 极致/n 的/ude1 私家/b [智能/n 影院/nis]/nt 生活/vn 。/w 目前/t ，/w 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 、/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 、/w 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 、/w 《/w 利箭/nz 纵横/v 》/w 、/w 《/w 壮士/n 出/vf 川/b 》/w 、/w 《/w 无/v 贼/n 》/w 等/udeng 卫视/n 热/a 播/v 电视剧/n 都/d 在/p 乐/a 视/vg TV/x 超级/b 电视/n 点播/v 前列/n ；/w 乐/a 视/vg 自制剧/nz 《/w 屌丝/nz 日记/n 》/w 、/w 《/w 女人帮/nz  妞儿/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 、/w 《/w XGirl/x 》/w 正在/d 热/a 播/v ；/w 《/w 风暴/n 》/w 、/w 《/w 无人区/n 》/w 、/w 《/w 我/rr 想/v 和/cc 你/rr 好好/d 的/ude1 》/w 、/w 《/w 狄仁杰/nr 之/uzhi 神/n 都/d 龙王/n 》/w 等/udeng 此前/t 热/a 映/vi 的/ude1 电影/n 都/d 已/d 在/p 超级/b 电视/n 火热/z 上/f 线/n ，/w 还有/v 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 、/w 《/w 纸牌屋/nz 》/w [第二/m 季/ng]/mq 精彩/a 预告/v 、/w 《/w [国土/n 安全/an]/nz 》/w 、/w 《/w [美国/nsf 恐怖/a 故事/n]/nz 》/w 、/w 《/w [疯人/n 疯语/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 断头谷/nz 》/w 、/w 《/w 东区/ns 女巫/nnd 》/w 等/udeng 海外/s 影视/b 资源/n 供/vi 乐迷/n 选择/v 。/w 
