人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 贺勇余/nr 荣华/nz ）/w “/w 大气/n [细/a 颗粒物/n]/nz 年均/v 浓度/n 下降/vi [5/m %/w 左右/f]/mq ”/w ，/w 1月16日/t 开幕/vi 的/ude1 北京市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis 第二次/mq 会议/n 上/f ，/w PM2/x ./w 5/m 降幅/n 作为/p [年度/n 工作/vn]/nz 目标/n 首次/m 写入/v 了/ule [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 此举/rzv 让/v 包括/v [空气/n 质量/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 [环境/n 问题/n]/nz ，/w 成为/v 摆/v 在/p [各级/r 政府/nis]/nz 面前/f 的/ude1 紧迫/a 问题/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 今年/t 北京市/ns 将/d 直面/v 矛盾/an ，/w [重拳/nz 出击/vi]/nz ，/w [集中/v 力量/n]/nz 推进/vi “/w 城市/n 病/n ”/w 治理/v 攻坚战/n [向/p 纵深/n 发展/vn]/nz 。/w “/w 2014年/t 全市/n 将/d 全面/ad 建成/v 四大/n 热电/n 中心/nis ，/w 基本/a 取消/v 五环路/nz 以内/f 的/ude1 [燃煤/v 锅炉/n]/nz ，/w 全年/n 削减/v 燃煤/vn [260/m 万吨/q]/mq 。/w ”/w 北京市/ns 市长/nnt 王安顺/nr 介绍/v ，/w 今年/t 还/d 将/d 基本/a 淘汰/v 黄标车/nz ，/w 压缩/v 小客车/nz 年度/n 配置/v 指标/n ，/w 退出/v 污染/vn 企业/n [300/m 家/q]/mq 。/w 
北京/ns 是/vshi 全国/n 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 中/f 唯一/b 被/pbei 指定/v PM2/x ./w 5/m 减排/v 目标/n 的/ude1 城市/n ，/w 要求/n 在/p 2017年/t [细/a 颗粒物/n]/nz 年均/v 浓度/n 控制/vn 在/p [60/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w “/w 相当于/v 目前/t [密云/ns 水库/n]/nz 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 水平/n 。/w ”/w 
自/p 去年/t 1月1日/t 起/vf ，/w 北京市/ns [正式/ad 开始/v]/nz 监测/vn PM2/x ./w 5/m 。/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n 为/p [89/m ./w 5/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 与/cc 年均/v [60/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q 的/ude1 国家标准/n 仍/d 存在/v 较大/d 差距/n 。/w 
