1月16日/t ，/w 春运/n 大幕/nz 正式/ad 拉开/v 。/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 全天/n 进出/v 港/n 航班/n 共计/v [144/m 架次/qv]/mq ，/w 预计/v 全天/n 发送/v 旅客/n [1/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 春运/n 期间/f ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 将/d 增/v 班/n [378/m 架次/qv]/mq 。/w 
记者/nnt 从/p [石家庄/ns 机场/nis]/nz 售票处/n 了解到/v ，/w 春运/n 首/q 日/b 民航/n 旅客/n 呈现/v 稳/a 中/f 有/vyou 增/v 的/ude1 态势/n 。/w 目前/t ，/w 石家庄/ns 飞往/v 三亚/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 杭州/ns 的/ude1 机票/n ，/w 销售/v 情况/n 十分/d 火爆/a ，/w 余/ng 票/n 已经/d 所剩无几/vl 。/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 城市/n 返程/n 机票/n 较为/d 紧俏/a 。/w 目前/t 一些/mq 短途/b 航班/n 还/d 可以/v 买/v 到/v 特价票/nz ，/w 比如/v 秦皇岛/ns 、/w 张家口/ns 、/w 呼和浩特/ns 和/cc 济宁/ns 等/udeng 。/w 
据悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 从/p 1月16日/t 至/p 2月24日/t 共计/v [40/m 天/qt]/mq ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 进一步/d 引进/v 运力/n ，/w 共计/v 将/d 增加/v 航班/n [378/m 架次/qv]/mq ，/w 加密/vn 上海/ns 、/w 重庆/ns 、/w 厦门/ns 等/udeng 热点/n 城市/n 。/w 据/p 民航/n 业内人士/n 预测/vn ，/w 今年/t 春运/n 期间/f 运送/v 旅客/n 将/d 超过/v [65/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 23%/m 。/w 此次/rz 客流/n 高峰期/n 将/d 持续/vd 到/v [正月/t 初十/t]/nz ，/w 元宵节/t 将/d 迎来/v 又/d 一轮/mq 客流/n 小/a 高峰/n 。/w 
[石家庄/ns 机场/nis]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 提醒/v 旅客/n ，/w 春运/n 期间/f [华北/ns 地区/n]/nz 易/ad 出现/v 大雾/n 天气/n ，/w 旅客/n 出行/vi 前/f 需要/v 及时/ad 关注/v 天气/n 和/cc 航班/n 动态/n 。/w 旅客/n 可以/v 拨打/v [河北/ns 机场/nis 管理/vn 集团/nis]/nt [24/m 小时/n]/mq 服务/v 专线/n 96360/m 查询/v 航班/n 动态/n ，/w 也/d 可以/v 登录/vn [河北/ns 机场/nis 管理/vn 集团/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 或/c [石家庄/ns 国际/n 机场/nis]/nt 官方/n 微博/n 查询/v 。/w (/w 贺宏伟/nr )/w 
