[北京/ns 时间/n]/nz 1月17日0时/t ，/w [2014/m U22/x]/mq 亚洲杯/nz 小组赛/nz 末/f 轮/qv ，/w 中国队/nt 0-1/m 负于/v [伊拉克/nsf 队/n]/nt 。/w 中国队/nt 小组赛/nz 三战/nz 全/a 败/vi ，/w 以/p 小组/nis 垫底/vi 的/ude1 成绩/n 惨遭/v 淘汰/vn 。/w 
比赛/v 焦点/n 
中国队/nt 三/m 连败/nz 小组/nis 垫底/vi ：/w U22/x 亚洲杯/nz 末/f 轮/qv 里/f ，/w 中国队/nt 依然/d 没有/v 起色/n ，/w 负于/v [伊拉克/nsf 队/n]/nt 后/f ，/w 以/p 三战/nz 全/a 败/vi 的/ude1 战绩/n 小组/nis 出局/vi ，/w 伊拉克/nsf 则/d 是/vshi 以/p 三战/nz 全胜/n 的/ude1 战绩/n 获得/v 头名/n 出线/vi 。/w 
[800/m 天/qt]/mq 正式/ad 比赛/vn 不胜/d ：/w 这支/r 球队/nis 组建/v 以来/f ，/w 表现/v 便/d 难尽/nz 人意/n 。/w 球队/nis 上次/t 在/p 正式/ad 比赛/vn 赢/v 球/n ，/w 还要/d 追溯/v 到/v 2011年11月5日/t 的/ude1 亚青赛/nz 预赛/n 里/f 5-0/m 战胜/v 中国/ns 澳门/ns ，/w 随后/d 便/d 陷入/v 到/v 一/m 胜/v 难求/nz 的/ude1 尴尬/a 局面/n 当中/f ，/w 迄今/d 已经/d 达到/v [800/m 天/qt]/mq 正式/ad 比赛/vn 不胜/d ！/w 
[精彩/a 回放/v]/nz 
[第/m 8/m 分钟/qt]/mq 伊拉克/nsf 任意球/n 传到/v 禁区/n 内/f ，/w 巴西姆/nrf 禁区/n 内/f 抢点/v 打门/nz 极/d 具/vg 威胁/vn ，/w 幸好/d 方镜淇/nr 奋力/d 扑救/vn 勉强/ad 将/d 威胁/vn 化解/v 。/w 
[第/m 13/m 分钟/qt]/mq 李松益/nr 在/p 禁区/n 内/f 阻挡/v 对手/n 传/v 中/f 时/ng [手球/n 犯规/vi]/nz ，/w 主裁/nz 毫不犹豫/dl 吹/v 罚点球/nz ，/w 马尔万/nrf [操刀/nz 主罚/v]/nz 一蹴而就/vl ，/w 中国队/nt 以/p 0-1/m 落后/a 。/w 
[第/m 27/m 分钟/qt]/mq 中国队/nt 输送/v 直塞/nz 球/n ，/w 吴兴涵/nr 杀/v 入/v 禁区/n 形成/v 反越位/nz ，/w 随后/d 果断/a 采用/v 左脚/n 推/v 远角/nz ，/w 皮球/n 不/d 走运/a 的/ude1 砸/v 在/p 立柱/n 上/f ，/w 中国队/nt 丧失/v 扳平/vn 比分/n 的/ude1 良机/n 。/w [第/m 33/m 分钟/qt]/mq 徐新/nr 输送/v 妙/a 传/v ，/w 李源/nr 一带/n 球/n 杀/v 入/v 禁区/n ，/w 被/pbei 巴哈贾特/nrf 铲/v 倒/vi ，/w 李源一/nr 起身/vi 示意/v 对手/n 犯规/vi ，/w 但/c 裁判/nnt 却/d 未予/nz 理会/v 。/w 半场/nz 补/v 时/ng 阶段/n ，/w 巴西姆/nrf 左/f 路/n 带/v 球/n 直接/ad 杀/v 入/v 禁区/n ，/w 随后/d 他/rr 的/ude1 打门/nz 稍稍/d 偏/d 出/vf 。/w 
[第/m 60/m 分钟/qt]/mq 阿里巴特/nrf 右/f 路/n 带/v 球/n 传/v 中/f 制造/v 杀机/n ，/w [门前/s 抢点/v]/nz 的/ude1 马尔万/nrf [甩头/v 攻门/nz]/nz ，/w 却/d 将/d 球/n 稍稍/d 顶/v 偏/d 。/w [第/m 71/m 分钟/qt]/mq 徐新/nr 在/p 禁区/n 外/f 拿/v 球/n 时/ng ，/w 直接/ad 选择/v 远射/vn 将/d 球/n 射高/nz 。/w [第/m 80/m 分钟/qt]/mq 中国队/nt 在/p 伊拉克/nsf 禁区/n 内/f 制造/v 杀机/n ，/w 王睿/nr 的/ude1 打门/nz 被/pbei [防守/vn 球员/nnt]/nz 封堵/v 出/vf 底线/n 。/w 补/v 时/ng 阶段/n ，/w 罗森文/nr 带/v 球/n 到/v 禁区/n 时/ng 同/p 对方/n 门将/nnt 有/vyou 身体/n 冲撞/v 后/f 倒/vi 地/ude2 ，/w 但/c 对方/n 犯规/vi 动作/n 并不/d 明显/a 。/w 
