据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 昨天/t （/w 16日/t ）/w 是/vshi 2014年/t 春运/n 第一天/mq ，/w 从/p 早晨/t 到/v 上午/t ，/w 除/p 内蒙古/ns 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 外/f ，/w 几乎/d 整个/b 中/f [东部/f 地区/n]/nz 都/d 被/pbei 雾气/n 笼罩/v ，/w [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 能见度/n 不足/an [500/m 米/q]/mq 的/ude1 浓雾/n 。/w 从/p 上午/t 开始/v ，/w 河北省/ns 大部分/n 地区/n 在/p 雾霾/nz 和/cc 雨雪/n 天气/n 的/ude1 笼罩/vn 下/f ，/w [15/m 条/q]/mq 高速/b 被迫/d 关闭/v 沿线/f 站/vi 口/n ，/w 十时/t 左右/f ，/w 甚至/d 发生/v 了/ule [45/m 辆/q]/mq 连环/b 相撞/vi 的/ude1 交通事故/nz ，/w 截止/vi 昨晚/t [21/m 点/qt]/mq ，/w [事故/n 现场/s]/nz 才/d 清理/v 完毕/vi 。/w 
根据/p [河北省/ns 气象台/nis]/nt [昨天/t 下午/t]/nz 发布/v 的/ude1 大雾/n [黄色/n 预警/vn]/nz 、/w [道路/n 结冰/vi 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz 包括/v [天气/n 预报/vn]/nz 都/d 显示/v ，/w 今天/t （/w 17日/t ）/w 也/d 就是/v 春运/n 的/ude1 第二天/mq 河北/ns 仍然/d 会/v 被/pbei 大雾/n 和/cc 雨雪/n 天气/n 做/v 笼罩/vn ，/w 大部分/n 地区/n 仍然/d 会/v 出现/vn 能见度/n 不足/an [500/m 米/q]/mq 的/ude1 大雾/n ，/w 秦皇岛/ns 、/w 唐山/ns 、/w 承德/ns 等/udeng 地/ude2 还/d 会/v 出现/vn 小/a 的/ude1 降雪/vn ，/w 而且/c 降雪/vi 之后/f 可能会/nz [道路/n 结冰/vi]/nz ，/w 可能会/nz 对/p 道路/n 通行/vi 造成/v 一定/b 的/ude1 影响/vn 。/w 影响/vn 最大/gm 的/ude1 应该/v 是/vshi 昨天/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w [京哈/nz 高速公路/n]/nz 沈阳/ns 方向/n [180/m 到/v 250/m 公里/q]/mq 唐山/ns 段/q 出现/v 降雪/vn 之后/f ，/w 导致/v 路面/n 结冰/vi ，/w 陆续/d 发生/v 了/ule [20/m 起/vf]/mq 交通事故/nz ，/w 其中/rz 涉及/v 了/ule [1/m 辆/q]/mq 拉/v 煤/n 车辆/n 燃烧/v 的/ude1 事故/n ，/w 事故/n 共/d 造成/v [45/m 台/q]/mq 车辆/n 不同/a 程度/n 受损/vi ，/w [2/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [5/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 其中/rz [1/m 人/n]/mq 受/v 重伤/n 。/w 事故/n 造成了/v [京/b 沈/b 高速/b]/nz 唐山/ns 段/q 的/ude1 拥堵/vn 。/w 河北省/ns 高速/b 交警/nnd 及时/ad 采取/v 了/ule 管控/nz 措施/n ，/w 并且/c 及时/ad 除雪/vn 除冰/nz 。/w 直到/v [昨天/t 晚上/t]/nz [9/m 点/qt]/mq ，/w 事故/n 才/d 被/pbei 清/tg 撤/v 完毕/vi ，/w 滞留/v 车辆/n 也/d 才/d [全部/m 被/pbei]/mq 疏散/v 。/w 
今天/t 是/vshi 春运/n 第二天/mq ，/w 持续/vd [雾霾/nz 天气/n]/nz 会/v 对/p 河北/ns 境内/s 的/ude1 交通/n 通行/vi 产生/v 影响/vn 。/w 从/p [河北省/ns 高速/b 总队/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 的/ude1 消息/n ，/w [北京/ns 时间/n]/nz [6/m 点/qt]/mq 半/m 以前/f ，/w 北京/ns 以南/f 河北/ns 境内/s 的/ude1 各/rz 条/q 高速/b 基本/a 都/d 是/vshi 因/p 雾/n 关闭/v 了/ule 沿线/f 的/ude1 小/a 路口/n ，/w 单/b 主线/n 站/vi 都/d 是/vshi 通行/vi 的/ude1 。/w 像/v 京/b 昆/b 、/w 京沪/n 、/w 石黄/nr 、/w 大/a 广/a 、/w 青兰/nz 、/w 青/a 银/ng 、/w 石/ng 太/d 等/udeng 这些/rz 高速/b 沿线/f 的/ude1 [小站/n 口/n 都/d 处/n]/nt 关闭/v 状态/n ，/w 而/cc 廊坊/ns 、/w 保定/ns 、/w 石家庄/ns 这些/rz 地市级/b 的/ude1 站/vi 口/n 都/d 是/vshi 开放/v 的/ude1 ，/w 但/c 邢台/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 沧州/ns 包括/v 其他/rzv 一些/mq 县级/b 的/ude1 站/vi 口/n 都/d 是/vshi 关闭/v 的/ude1 。/w 
另外/c 因为/c [道路/n 结冰/vi]/nz 关闭/v 的/ude1 是/vshi 京/b 承/vg 高速/b 宛平/nz 段/q 、/w [沿海/f 高速/b]/nz 秦皇岛/ns 到/v 唐山/ns 段/q ，/w 还有/v 京哈/nz 高速/b 唐山/ns 段/q 和/cc 香河/ns 主线/n 站/vi 。/w 另外/c [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 全省/n 雾/n 情/n 有所增加/v ，/w 可能/v 还/d 会/v 发生/vn 变化/vn ，/w 也/d 就是说/c 还/d 会/v 采取/v 更多/ad 的/ude1 管控/nz 措施/n ，/w 有/vyou 更多/ad 的/ude1 路/n 也/d 会/v 可能会/nz 封闭/v ，/w 提醒/v 司/ng 乘/v 朋友/n 在/p 出行/vi 之前/f 一定/b 要/v 看好/v 路况/n 信息/n ，/w 包括/v 要/v 安全/an 驾驶/v 。/w （/w 记者/nnt 孟晓光/nr ）/w 
