原/b 标题/n ：/w 东莞/ns 20亿/m 身家/n 官员/nnt 被/pbei 双开/nz 网/n 传/v 拥有/v 房产/n 100多套/m 
[广东省/ns 东莞市/ns 纪委/nnt]/nt 15日/t 晚间/t 通报/v ，/w 被/pbei 网民/gi 举报/vn 拥有/v “/w [百/m 套/q]/mq 房产/n 、/w 身家/n [20/m 亿元/q]/mq ”/w 的/ude1 [东莞市/ns 原/b 厚街镇/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 武装部/nit 部长/nnt 、/w 人大/nis 副主席/nnt 林伟忠/nr 存在/v 贪污/vn 公款/n 、/w 违规/vn 获取/v 使用/vn [集体/n 土地/n]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 已/d 构成/v 严重/a 违纪/vn 并/cc 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 决定/v 给予/vn 其/rz [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ，/w 并/cc 移交/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
[集体/n 土地/n]/nz 建/v 私宅/n 
小/a 官/n 巨/ag 贪/v ，/w “/w 都市/n 里/f 村官/nnd ”/w 的/ude1 贪/vn 腐/vg 怪象/n 层出不穷/vl 。/w 在/p 城市化/v 过程/n 中/f ，/w 珠三角/nz 一些/mq 城市/n 的/ude1 村/n 居/v [集体/n 土地/n]/nz 不断/d 升值/vi 乃至/c 寸土寸金/vl ，/w 一些/mq 掌握村/ns 居/v [集体/n 土地/n]/nz 使用/v 大权/n 的/ude1 村官/nnd 也/d 随之/d 变身/nz “/w 土地/n 财神/n ”/w ，/w 从/p 中/f 牟取/v 巨额/b 财产/n 。/w 
[51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林伟忠/nr 曾/d 担任/v 厚街镇/ns 宝屯村/ns 村支书/nnt ，/w 后/f 升任/v [厚街镇/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt ，/w 在/p 被/pbei 调查/vn 前/f ，/w 作为/p 分管/v 领导/n 还/d 兼任/v 宝/n 塘/ng 社区/n 党支部/nis 书记/nnt 近/a 一年/mq 。/w 
2013年11月/t ，/w 题为/v 《/w 中国/ns 超级/b 大/a 贪官/n 、/w 大/a 老虎/n —/w —/w 现代/ntc 版/n “/w 和珅/n ”/w 再现/v 》/w 的/ude1 网/n 帖/ng 在/p 天涯/n 、/w [百度/ntc 贴吧/n]/nz 等/udeng 多个/mq 网站/n 热/a 传/v 。/w 据/p 网/n 帖/ng 反映/v ，/w 林伟忠/nr 拥有/v 房产/n 数量/n 超过/v [100/m 套/q]/mq ，/w 总面积/n 超过/v [10/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 总价值/n 近/a [20/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 这/rzv 还/d 不/d 包括/v 未/d 建/v 的/ude1 [土地/n 资产/n]/nz 。/w 网/n 帖/ng 还/d 附/v 了/ule [13/m 栋/q]/mq 房产/n 的/ude1 外观/n 图/n ，/w 并/cc 标/v 有/vyou [具体/a 位置/n]/nz ，/w 大多数/m 房产/n 位于/v 厚街/nz 的/ude1 黄金/n 商业/n 旺/a 地/ude2 ，/w 以/p 别墅/n 、/w 商务酒店/nis 居多/vi 。/w 
当/p 月/n 29日/t ，/w [东莞市/ns 纪委/nnt]/nt 称/v ，/w 林伟忠/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz ，/w 正/d 接受/v 调查/vn 。/w 
记者/nnt 日前/t 来到/v 网/n 帖/ng 举报/vn 的/ude1 位于/v 厚街镇/ns 康乐/a 北路/n [明珠/n 花园/n]/nz B10/x 号/q 了解到/v ，/w 这里/rzs 是/vshi 一个/mq 位于/v 城区/n 的/ude1 高档/b 别墅区/n 。/w 别墅/n 门外/s 停着/v 一辆/mq 雷克萨斯/nrf 黑色/n 轿车/n ，/w 车牌号/nz 与/cc 网/n 帖/ng 图片/n 相符/vi 。/w 在/p 车/n [挡风/vn 玻璃/n]/nz 处/n ，/w 记者/nnt 看到/v 一个/mq 盖/v 有/vyou [厚街镇/ns 政府/nis]/nt 公章/n 的/ude1 用于/v 停车/vn 的/ude1 出入/vn 证明/v 。/w 
一个/mq 镇/n 街/n 的/ude1 科级/b 官员/nnt ，/w 如何/ryv 坐拥/nz 如此/rzv 巨额/b 房产/n ？/w 记者/nnt 从/p [东莞市/ns 纪委/nnt]/nt 等/udeng 有关方面/nz 获悉/v ，/w 据调查/nz ，/w 林伟忠/nr 名下/n 拥有/v 房产/n 20余栋/m 。/w 作为/p 社区/n 党支部/nis 书记/nnt ，/w 先是/d 违规/vn 获取/v 使用/vn 社区/n [集体/n 土地/n]/nz 建成/v 房产/n ；/w 建成/v 后/f ，/w 利用/v 曾/d 担任/v [厚街镇/ns 城建/n 办/v]/nt 主任/nnt 等/udeng 的/ude1 职权/n ，/w [二/m 次/qv]/mq 违规/vn 给/p 这些/rz 违建房/nz 产/v 办理/vn 了/ule 房产证/nz 等/udeng 相关/vn 证明/v ，/w 以/p 实现/v 把/pba 违/vg 建/v “/w 合法化/vi ”/w 。/w 
厚街镇/ns 一名/mq 干部/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 林伟忠/nr 的/ude1 贪污/vn 过程/n ，/w 应该/v 与/cc 其/rz 此前/t 担任/v 了/ule 大约/d 5年/t 的/ude1 宝屯村/ns 支书/nnt [一/d 职/ng]/mq 有关/vn 。/w 
