在/p 15日/t 召开/v 的/ude1 农业部/nt [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w 农业部/nt 副部长/nnt 陈晓华/nr 表示/v ，/w 农业部/nt 将/d 采取/v 积极/ad 、/w 慎重/a 的/ude1 方针/n ，/w 尽快/d 研发/v 出具/v 有/vyou [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 新/a 转基因/n 产品/n 品种/n 。/w 对于/p 转基因/n 研发/v 成果/n 的/ude1 产业化/vn 问题/n ，/w 是/vshi 按照/p 成熟/a 一批/mq 、/w 推进/vi 一批/mq 的/ude1 思路/n ，/w 不过/c ，/w 目前/t 还/d 没有/v 制定/vn 时间表/n 。/w 
在/p 进口/v 转基因/n 产品/n 的/ude1 监测/vn 和/cc 管理/v 方面/n ，/w 陈晓华/nr 称/v ，/w 要/v 进口/vn 农产品/n ，/w 必须/d 要/v 具备/v 相应/vn 的/ude1 审批/vn 程序/n 和/cc 审批/v 条件/n 。/w 只要/c 符合/v 中国/ns 的/ude1 贸易/vn 需求/n ，/w 符合/v 有关/vn [安全/an 标准/n]/nz ，/w 进口/vn 就/d 没有/v 问题/n 。/w 新华社/nt 信息/n 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 林远/nr ）/w 
