省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 16日/t 下午/t 在/p 武昌/ns 举行/v 第一次/mq 会议/n 。/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 李鸿忠/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
主席团/nis 会议/n 推定/v 李鸿忠/nr 、/w 张昌尔/nr 、/w 楼阳生/nz 、/w 李春明/nr 、/w 田承忠/nr 、/w 赵斌/nr 、/w 周洪宇/nr 、/w 王玲/nr 、/w 王建鸣/nr 、/w 乔余堂/nr 为/p 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 。/w 李鸿忠/nr 为/p [常务/b 主席/nnt]/nnt 召集人/nnt 。/w 接着/c ，/w 李鸿忠/nr 请/v 各位/rr 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 到/v 主席台/n 就座/vi 。/w 
主席团/nis 会议/n 表决/v 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 执行主席/nnt 分组/vn 名单/n ，/w 大会/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 名单/n （/w 名单/n 另/rz 发/v ）/w 。/w 大会/n 开/v 、/w 闭幕会/n 两次/mq 大会/n 由/p 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 担任/v 执行主席/nnt 。/w 
第二次/mq 大会/n 执行主席/nnt 是/vshi ：/w 田承忠/nr 、/w 阮成发/nr 、/w 陈大民/nr 、/w 黄楚平/nr 、/w 王君正/nr 、/w 周先旺/nr 、/w 周霁/nr 、/w 李新华/nr 、/w 万勇/nr 、/w 李兵/nr 、/w 陶宏/nr 、/w 刘雪荣/nr 、/w 任振鹤/nr 、/w 刘晓鸣/nr 、/w 王海涛/nr 、/w 冯云乔/nr 。/w 
省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 日程/n 为/p [6/m 天/qt]/mq ，/w 1月17日/t 上午/t 9时/t 开幕/vi ，/w 1月22日/t 下午/t 闭幕/vi 。/w 
主席团/nis 会议/n 还/d 表决/v 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 表决/v 议案/n 办法/n 。/w [会议/n 决定/v]/nz ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 表决/v 议案/n ，/w 采用/v [电子/n 表决/v]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 以/p 全体/n 代表/nnt 的/ude1 过半数/d 通过/p 。/w 如/v [电子/n 表决器/n]/nz 在/p 使用/v 中/f 发生/v 故障/n ，/w 改为/v [举手/vi 表决/v]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 以/p 全体/n 代表/nnt 的/ude1 过半数/d 通过/p 。/w 
主席团/nis [会议/n 决定/v]/nz ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 代表/nnt [10/m 人/n]/mq 以上/f 联名/vd 提出/v 议案/n 、/w 质询案/nz 的/ude1 [截止/vi 时间/n]/nz 为/p 2014年1月20日/t 上午/t 12时/t 。/w （/w 记者/nnt 杨宏斌/nr 、/w 通讯员/nnt 王艺园/nr ）/w 
