2010年2月17日/t ，/w 王濛/nr 在/p [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz 上/f 。/w 新华社/nt 记者/nnt 徐家军/nr 摄/vg 
人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 季芳/nr ）/w 16日/t 有/vyou 媒体/n 微博/n 曝/vg 出/vf ，/w 中国/ns [短道/n 速滑/vn]/nz [领军/d 人物/n]/nnt 王濛/nr 在/p 当日/t 上午/t 训练/v 时/ng 与/cc 队友/n 发生/v 碰撞/vn 受伤/vi ，/w 现在/t 已经/d 送/v 医/ng 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 就此/d 致电/v [国家/n 体育/n 总局/nis 冬季/t 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 赵英刚/nr ，/w 并/cc 确认/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n 。/w 
赵英刚/nr 表示/v ，/w 为了/p 备战/vi 即将/d 到来/vi 的/ude1 索契/nz 冬奥会/n ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 国家队/nis 目前/t 正在/d 上海/ns 进行/vn 封闭/v 训练/vn 。/w 16日/t 上午/t ，/w 在/p 进行/vn 接力/vn 项目/n 的/ude1 训练/vn 时/ng ，/w 王濛/nr 在/p 超越/v 过程/n 中/f 与/cc 队友/n 发生/v 碰撞/vn 摔倒/v ，/w 伤/v 到/v 右脚/n 脚踝/n 。/w 受伤/vi 后/f 的/ude1 王濛/nr 已/d 被/pbei 紧急/a 送/v 至/p 医院/nis 就医/vi ，/w 接受/v 进一步/d 检查/vn ，/w 伤情/n 的/ude1 严重/a 程度/n 将/d 在/p 检查结果/v 出来/vf 后/f 才能/n 知晓/v 。/w 
“/w 无论/c 王濛/nr 的/ude1 伤势/n 重/a 还是/c 轻/a ，/w 这场/r 意外/a 都/d 令人/v 感到/v 惋惜/a ，/w ”/w 赵英刚/nr 说/v 。/w 他/rr 没有/v 对/p 王濛/nr 是否/v 还/d 能/v 参加/v 索契/nz 冬奥会/n 作出/v 表态/vn ，/w 不过/c 他/rr 表示/v ，/w 冬/tg 管/v 中心/nis 和/cc [短道/n 速滑/vn]/nz 队/n 都会/n 以/p 积极/ad 的/ude1 态度/n 来/vf 应对/v 此事/r 。/w 
作为/p [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 的/ude1 绝对/d 主力/nnt ，/w 王濛/nr 一直/d 是/vshi 队里/n 最/d 稳定/an 的/ude1 夺金/vn 点/qt 。/w 4年前/t 的/ude1 [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz ，/w 她/rr 帮助/v [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 包揽/v 了/ule 女子/n 项目/n 的/ude1 [4/m 枚/q]/mq 金牌/n ，/w 此前/t 也/d 一直/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 索契/nz 冬奥会/n 女子/n [500/m 米/q]/mq 项目/n 夺金/vn 的/ude1 最大/gm 热门/a 。/w 如今/t ，/w 距离/n 索契/nz 冬奥会/n 开幕/vi 仅/d 剩下/v [22/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 王濛/nr 在/p [这个/rz 时候/n]/nz 意外/a 受伤/vi ，/w 无疑/d 为/p 她/rr 本人/rr 的/ude1 索契/nz 之旅/nz 蒙/b 上/f 了/ule 阴影/n ，/w 整个/b [短道/n 速滑/vn]/nz 队/n 也/d 可能/v 因此/c 受到影响/v 。/w 
