“/w 工业/n 倍增/vi 对/p 武汉/ns 经济/n 的/ude1 [稳步/d 发展/vn]/nz 功不可没/vl ！/w ”/w 昨天/t ，/w 市长/nnt 唐良智/nr 公布/v 去年/t 武汉/ns 工业/n 倍增/vi 的/ude1 成绩单/n ：/w 全年/n [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 首次/m 过/uguo 万亿/m ，/w 达到/v [1/m ./w 0395/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 18%/m ；/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增加值/n 达/v [3113/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 11.7%/m ，/w 增幅/n 居/v 全国/n [15/m 个/q]/mq [副/b 省级/b 城市/n]/nz 首位/n 。/w 
去年/t 元月/t ，/w [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 大/a ，/w 全国/n [经济/n 形势/n]/nz 严峻/a 。/w 当/p 月/n 武汉/ns [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 增幅/n 仅/d [5/m %/w 左右/f]/mq ，/w 市长/nnt 唐良智/nr 心里/s 直/d 打鼓/v 。/w 他/rr 认为/v ，/w [经济/n 形势/n]/nz 是/vshi 在/p 考验/v 工业/n 倍增/vi 的/ude1 效果/n 。/w 
到/v 四五月份/t ，/w 工业/n 开始/v 强劲/a 增长/v 。/w 随着/p [80/m 万吨/q]/mq 乙烯/n 、/w 神龙/n [三/m 厂/n]/mq 、/w 联想/vi [武汉/ns 产业/n 基地/nis]/nt 、/w 武钢/n 四/m 冷轧/v 等/udeng 一批/mq 工业/n 项目/n 先后/d 建成投产/v ，/w 一批/mq 新的/a 增长点/n 开始/v 发/v 力/n 。/w 特别/d 是/vshi 去年/t 11月/t ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 产值/n 首次/m 突破/v [1000/m 亿元/q]/mq 。/w “/w 实施/v 两年/mq 多/a 的/ude1 工业/n 倍增/vi 效果/n 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz 显现/v 。/w ”/w 唐良智/nr 说道/v 。/w 
去年/t ，/w 武汉/ns 的/ude1 汽车/n 及/cc 零部件/n 、/w [电子/n 信息/n]/nz 、/w [装备/n 制造/vn]/nz 、/w 食品/n 烟草/n 、/w 能源/n 环保/n 、/w 钢铁/n 及/cc 深加工/nz 六大/n 行业/n 产值/n 过/uguo 千亿/m 。/w [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 产值/n 超过/v [2100/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 25%/m ，/w 全年/n 产值/n 过/uguo 500亿/m 企业/n 新增/v 神龙/n [1/m 户/q]/mq ，/w 达到/v [4/m 户/q]/mq ，/w 过/uguo [百/m 亿元/q]/mq 企业/n 新增/v 联想/vn 、/w 格力/nz 、/w 美/b 的/ude1 [3/m 家/q]/mq ，/w 达到/v [14/m 户/q]/mq 。/w 
去年/t ，/w 武汉/ns 工业/n 投资/vn 达到/v [2258/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 32.7%/m ，/w 总量/n 和/cc 增幅/n 均居/nz [副/b 省级/b 城市/n]/nz [第三/m 位/q]/mq ，/w 进入/v “/w 第一/m 方阵/n ”/w 。/w 
工业/n 倍增/vi 使/v 来/vf 汉/tg 投资/vn 的/ude1 客商/nnd 更多/ad 了/ule ，/w 新城区/ns 高档/b 酒店/nis 等/udeng 服务/v 设施/n 供不应求/vl ，/w 仅/d [东西/n 湖区/ns]/ns 就/d 规划/n 新建/v 几个/mq [五星级/b 酒店/nis]/nz 。/w [汉阳区/ns 黄金/n 口/n 都市/n 工业园/nz]/nt 的/ude1 一宗/mq [工业/n 用地/n]/nz ，/w 起始价/nz [2410/m 万元/q]/mq ，/w 竞价/vn [110/m 轮/qv]/mq 后/f ，/w 以/p [4610/m 万元/q]/mq 成交/v ，/w 溢价率/nz 高达/v 91%/m 。/w （/w 记者/nnt 齐翔/nr 王丹妮/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
