原/b 标题/n ：/w 电脑/n 加/v 打印机/n 炮制/v 高仿/nz 车票/n 警方/n 缴获/v 近/a 千张/n 假票/nz 
粉色/n 票面/n 印/b 着/uzhe “/w G7503/x 上海/ns 至/p 杭州/ns ”/w 字样/n ，/w 日期/n 、/w 时间/n 、/w 姓名/n 、/w [身份证/n 号码/n]/nz 一应俱全/vl …/w …/w 从/p 票面/n 上/f 根本/a 无/v 从/p 分辨/v 这/rzv 居然/d 是/vshi 一张/mq 假/a 火车票/n 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 上海/ns 铁路/n 警方/n 了解到/v ，/w 在/p [春运/n 高峰/n]/nz 来临/vi 前/f ，/w 警方/n 成功/a 捣毁/v 了/ule 一个/mq 伪造/v 火车票/n 的/ude1 重大/a [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [7/m 名/q]/mq ，/w 查获/v 涉案/vn 台式计算机/gi [7/m 台/q]/mq ，/w 打印机/n [4/m 台/q]/mq ，/w 收缴/v 成品/n 假票/nz [968/m 张/q]/mq ，/w 空白/n 票/n 版/n [4320/m 张/q]/mq 。/w 这/rzv 起/vf 利用/v 网络/n 贩卖/v 假/a 火车票/n 的/ude1 特大/b 案件/n ，/w 横跨/v 安徽/ns 、/w 河南/ns 、/w 上海/ns [三/m 地/ude2]/mq ，/w 是/vshi 近年来/dl 上海/ns 铁警/nz 收缴/v 高仿/nz 火车/n 票数/n 最多/ad 的/ude1 一次/mq 。/w 
持/v 假票/nz 进站/vi 被/pbei 发现/v 
缴获/v 成品/n 假票/nz 近/a 千张/n 
据/p 王/n 某/rz 交代/v ，/w 因/p 工作/vn 需要/v ，/w 自己/rr 一个/mq 月/n 有/vyou [十七/m 八/m 天/qt]/mq 都会/n 乘火车/nz 去/vf 外地/s 出差/vi 。/w 2013年初/t ，/w 王/n 某/rz 在/p 网上/s 购买/v 了/ule 假票/nz 后/f ，/w 通过/p 虚报/v 出差/vn 次数/n 和/cc 地点/n 到/v 财务处/nis 报销/v 。/w 久而久之/dl ，/w 王/n 某/rz 发现/v 假/a 车票/n 仿真度/n 极高/d ，/w 便/d 萌生/v 了/ule 用/p 假票/nz 坐车/d 的/ude1 想法/n ，/w 且/c 使用/v 假票/nz 也/d 曾/d 成功/a 混进/v 过/uguo 车站/n 乘车/vi 。/w 
1月9日/t 、/w 10日/t ，/w 专案组/nis 在/p [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 、/w 河南/ns 漯河/ns 、/w 洛阳/ns 等/udeng 地/ude2 先后/d 抓获/v [6/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 并/cc 摧毁/v 了/ule 该/rz 团伙/n 在/p 阜阳/ns 的/ude1 伪造/vn 窝点/v ，/w 缴获/v 涉案/vn 的/ude1 台式计算机/gi [7/m 台/q]/mq ，/w 打印机/n [4/m 台/q]/mq ，/w 收缴/v 成品/n 假/a 火车票/n [968/m 张/q]/mq ，/w 空白/n 票/n 版/n [4320/m 张/q]/mq 。/w 
据/p 肖/vg 某/rz 等/udeng 人/n 初步/d 交代/v ，/w 其/rz 客户/n 涉及/v [全国/n 各地/rzs]/nz ，/w 已/d 获利/v 20余万元/m 。/w 目前/t ，/w 此案/r 仍/d 在/p 进一步/d 审理/v 深挖/v 中/f 。/w 
[/w 警方/n 提醒/v ]/w 
市民/n 可/v 通过/p 二维码/nz 扫/v 一/m 扫/v 识别/vn 假票/nz 。/w 真/a 票/n 能/v 清晰/a 显示/v 出/vf 车票/n 号码/n 和/cc 车次/n ，/w 假票/nz 则/d 显示/v 为/p [无效/vi 链接/gi]/nz 。/w 
上海/ns 铁路/n 警方/n 已经/d 公布/v 了/ule 假票/nz 举报/v 电话/n （/w 021-51235480/m ）/w ，/w 群众/n 提供/v 线索/n 抓获/v 票贩/nnd 的/ude1 ，/w 每/rz 名/q 奖励/vn [200/m 元/q]/mq 。/w 
