昨天/t 新股/n 陕西/ns 煤/n 业/ng 《/w 发行/v 公告/n 》/w 披露/v ，/w 本次/r 发行/v 采用/vn 向/p [战略/n 投资者/nnd]/nz 定向/b 配售/vn 、/w 网/n 下/f 向/p 网/n 下/f 投资者/nnd 询价/nz 配售/vn 与/cc 网上/s 向/p [社会/n 公众/n]/nz 投资者/nnd 定价/n 发行/v 相结合/nz 的/ude1 方式/n 进行/vn 。/w 本次/r 计划/n 发行/v [10/m 亿/m 股/q]/mq A/x 股/q 股票/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 在/p [新股/n 发行/v 制度/n 改革/vn]/nz 之后/f ，/w 首家/n 在/p 公开发行/v 中/f 引入/v 战略/n 配售/v 机制/n 的/ude1 公司/nis ，/w 发行/v 数量/n 占/v 总/b 发行/v 规模/n 的/ude1 50%/m 。/w 
煤炭/n 股/q 目前/t 在/p A/x 股/q 市场/n 中/f 表现/v 极其/d 低迷/a ，/w 许多/mq 个/q 股/q [今年/t 以来/f]/nz 屡/d 创/v 股价/n 历史/n 新/a 低/a 。/w 业内人士/n 多/a 对/p 陕西/ns 煤/n 业/ng 能否/v 发行/vn 成功/a 捏一把汗/vl 。/w 不过/c ，/w 陕西/ns 煤/n 业/ng 引入/v [战略/n 投资者/nnd]/nz 化解/v 了/ule 这个/rz 难题/n 。/w 湖北/ns 能源/n 昨天/t 发布/v 公告/n 称/v ：/w 拟/v 作为/p [战略/n 投资者/nnd]/nz 以/p [自有/b 资金/n]/nz 认购/v 陕西/ns 煤/n 业/ng 首次/m 公开发行/v 的/ude1 股票/n ，/w 投资/v 金额/n 不/d 超过/v [6/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 。/w 截至/v 昨晚/t ，/w 包括/v 伊泰/nz 煤炭/n 等/udeng [战略/n 投资者/nnd]/nz 也/d [纷纷/d 表示/v]/nz 将/d 认购/v 陕西/ns 煤/n 业/ng ，/w 但/c 湖北/ns 能源/n 是/vshi 斥资/v 最大/gm 的/ude1 [战略/n 投资者/nnd]/nz 。/w 
[煤炭/n 资源/n]/nz 供给/vn 一直/d 是/vshi 制约/v 湖北/ns 能源/n 传统/n 火电/n 业务/n 发/v 力/n 的/ude1 最大/gm 因素/n ，/w 湖北/ns 能源/n 入股/vi 陕西/ns 煤/n 业/ng ，/w 将/d 有望/v 进一步/d 打通/v 资源/n 瓶颈/n ，/w 进而/c 提升/v 公司/nis 火电/n 等/udeng 业务/n 的/ude1 [盈利/vn 能力/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 由于/p [战略/n 投资者/nnd]/nz 获/v 配/v 股票/n 的/ude1 锁定/v 期/qv 为/p 12个月/t ，/w 而/cc 陕西/ns 煤/n 业/ng [二级/b 市场/n]/nz 价格/n 受/v [宏观/n 经济/n]/nz 、/w 行业/n 、/w 公司/nis 自身/rr [生产/vn 经营/vn 能力/n]/nz 等/udeng 多重/b 因素/n 影响/vn ，/w 价格/n 具有/v 不确定性/gm 。/w 因此/c ，/w 存在/v [二级/b 市场/n]/nz [价格/n 波动/vn 风险/n]/nz 。/w 记者/nnt 王子建/nr 
来源/n ：/w [武汉/ns 晨报/n]/nz 
