缴获/v 的/ude1 象牙/n 
2014年1月16日/t 凌晨/t ，/w [洪湖市/ns 公安局/nis]/nto [刑侦/n 大队/nis]/nt 与/cc 峰/ng 口/n 派出所/nis 联手/vd 抓获/v 一名/mq 涉嫌/v 盗窃/vn 象牙/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 并/cc 缴获/v 象牙/n 一根/mq 。/w 
2014年1月15日/t ，/w 一路/mq 追踪/v 李/ng 某/rz 的/ude1 温州/ns 刑侦/n 民警/nnt 来到/v [洪湖市/ns 公安局/nis]/nto 请求/v 协查/nz ，/w 该局/r [刑侦/n 大队/nis]/nt 长/a 吴全彬/nr 高度/d 重视/v ，/w 立刻/d 安排/v 民警/nnt 会同/v 温州/ns 警方/n 赴/v 李/ng 某/rz 老家/n 峰口镇/ns ，/w 在/p 峰/ng 口/n [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 李良学/nr 及/cc 全/a 所/usuo 民警/nnt 的/ude1 大力/d 配合/v 下/f ，/w 经过/p 昼夜/n 侦查/vn ，/w 锁定/v 李/ng 某/rz 躲藏/v 在/p 其/rz 姐姐/n 家/q ，/w 为了/p 不/d 打草惊蛇/vl ，/w 抓捕/v 民警/nnt 潜伏/v 在/p 李某姐/nr 组/n 的/ude1 [房前/s 屋后/s]/nz 守候/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 于/p 1月16日/t 凌晨/t 1时/t 许/v 将/d 躲藏/v 在/p 姐/n 组/n 家/q 的/ude1 李/ng 某/rz 成功/a 抓获/v ，/w 并/cc 缴获/v 其/rz 所/usuo 盗窃/v 象牙/n 一根/mq 。/w 面对/v 铁证如山/vl 的/ude1 证据/n ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李/ng 某/rz 对/p 其/rz 盗窃/v 象牙/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李/ng 某/rz 已/d 被/pbei 移交/v 温州/ns 警方/n 。/w （/w 吴道敏/nr 张军余/nr 骊/ng ）/w 
