回望/v 2013/m ，/w 整个/b [拍卖/vn 市场/n]/nz 呈现/v [先/d 抑/vg 后/f 扬/vg]/nz 、/w 螺旋/n 攀升/v 的/ude1 态势/n 。/w 生/v 货/n 少/a 、/w 高质/b 拍品/n 征集/vn 难/a ，/w 让/v 藏/v 家/q 出手/vi 更趋/nz 理性/n 和/cc 谨慎/a ，/w 而/cc 大量/m 新/a 晋/b 藏/v 家/q 的/ude1 入场/vn ，/w 又/d 推动/v 拍/v 市/n 进一步/d 回暖/vi 。/w 近日/t ，/w [雅昌/nz 数据/n 中心/nis]/nt “/w 2013/m 年度/n 艺术家/nnt 榜/n 单/b ”/w 出炉/v ，/w 从/p 近/a 现代/ntc 书画/n 、/w 早期/f 油画/n 、/w [35/m 岁/qt]/mq 以上/f 油画/n 雕塑/n [三/m 个/q]/mq 分类/vn 来看/u ，/w 各/rz 板块/n 的/ude1 热点/n 和/cc 关注度/nz 在/p 2013年/t 经历/n 了/ule 有趣/a 的/ude1 调整/vn 。/w 
苏富比/nr 、/w 佳士得/nz 标/v 的/ude1 占据/v 榜/n 单/b 70%/m 
近/a 现代/ntc 书画/n 板块/n 一直/d 是/vshi 拍/v 市/n 的/ude1 中流砥柱/n 。/w 今年/t ，/w 占据/v 近/a 现代/ntc 书画/n 榜首/n 的/ude1 是/vshi 黄胄/nr 《/w 欢腾/vi 的/ude1 草原/n 》/w ，/w 在/p 北京/ns 保利/nrf 拍/v 出/vf 了/ule 1亿2880万/m 人民币/n 的/ude1 天价/n ，/w 是/vshi 本年度/nz 大陆/ns 秋/tg 拍/v 唯一/b 一件/mq 过/uguo 亿/m 拍品/n 。/w 占据/v 榜/n 单/b 第二位/mq 的/ude1 是/vshi 黎雄才/nr 1984年/t 的/ude1 作品/n 《/w 长青/a 不/d 老松/nz 》/w ，/w 在/p 北京/ns 荣宝/nz 以/p 8960万/m 高价/n 售出/v 。/w 往/p 年/qt 在/p 榜/n 单/b 独占鳌头/vl 的/ude1 齐白石/nr 、/w 张大千/nr 今年/t 则/d 分别/d 退居/nz 第三/m 和/cc 第四/m 。/w 
早期/f 油画/n 的/ude1 行情/n 在/p 2013年/t 表现/v 稳健/a 。/w 榜/n 单/b 魁首/n 、/w 赵无极/nr 1958年/t 作/v 《/w 抽象/a 》/w ，/w 在/p 苏富比/nr 北京/ns 首/q 拍/v 以/p 8969万/m 人民币/n 落锤/nz ，/w 刷新/v 画家/nnt 个人/n 拍卖/v 纪录/n 。/w 吴作人/nr 、/w 朱德群/nr 、/w 常玉/nr 、/w 吴冠中/nr 、/w 林风眠/nr 、/w 潘玉良/nr 、/w 刘海粟/nr 等/udeng 亦/d 跻身/v 榜/n 单/b 前/f 十/m 。/w 从/p 榜/n 单/b 可见/c ，/w 出自/v 苏富比/nr 和/cc 佳士得/nz [两/q 大/a]/mq 国际/n 大/a 鳄/ng 的/ude1 标/v 的/ude1 占据/v 榜/n 单/b 前/f [十/m 名/q]/mq 的/ude1 70%/m ，/w 证明/v 早期/f 油画/n 的/ude1 藏/v 家/q 群体/n 依然/d 主要/b 分布/vi 在/p 香港/ns 及/cc 国外/s 。/w 
《/w 最后/f 的/ude1 晚餐/n 》/w 难/a 掩/v [当代/t 艺术/n]/nz 市场/n 颓势/n 
至于/p “/w [35/m 岁/qt]/mq 以上/f 油画/n [雕塑/n 艺术家/nnt]/nnd 排行/v TOP10/x ”/w ，/w 该/rz 榜/n 单/b 选取/v 年龄/n 在/p [35/m 岁/qt]/mq 以上/f (/w 不/d 含/v [35/m 岁/qt]/mq )/w 在世/vi 油画/n 、/w [雕塑/n 艺术家/nnt]/nnd 2013/m 年度/n 拍卖/vn 成交/v 最高/a 作品/n 入/v 榜/n ，/w 对/p 艺术家/nnt 进行/vn 排行/v 。/w 曾梵志/nr 、/w 靳尚谊/nr 、/w 朱德群/nr 荣膺/v 榜/n 单/b 前/f 三/m 。/w 
曾梵志/nr 2011年/t 作/v 的/ude1 《/w 最后/f 的/ude1 晚餐/n 》/w 毫无/v 悬念/n 地/ude2 占据/v 了/ule 榜/n 单/b 首位/n 。/w 这/rzv 件/q 作品/n 去年/t 在/p “/w 香港/ns 苏富比/nr [四十/m 周年/q]/mq 晚间/t 拍卖/vn ”/w 上/f 拍/v 出/vf [1/m ./w 8/m 亿/m 港元/q]/mq 天价/n ，/w 虽然/c 坊间/nz 传闻/n 这/rzv 是/vshi 曾梵志/nr 的/ude1 老主顾/n [尤伦斯/nrf 夫妇/n]/nz 着意/d 炒作/v ，/w 但/c 亿元/q 拍品/n 依然/d 是/vshi 强劲/a 的/ude1 复苏/vn 信号/n 。/w 作为/p 写实/vn 画派/n [领军/d 人物/n]/nnt ，/w 靳尚谊/nr 的/ude1 《/w 塔吉克/nrf 新娘/n 》/w 以/p 8510万/m 人民币/n 的/ude1 成交价/n 荣登/v 榜眼/n 。/w 跻身/v 榜/n 单/b 前/f 十/m 的/ude1 还有/v 朱德群/nr 、/w 刘野/nr 、/w 方力钧/nr 、/w 周春芽/nr 、/w 王沂东/nr 等/udeng 。/w 
从/p 榜/n 单/b 来看/u ，/w 曾经/d 叱咤风云/vl 的/ude1 F4/x (/w 张晓刚/nr 、/w 王广义/nr 、/w 方力钧/nr 、/w 岳敏君/nr )/w 已/d 成/v 明日黄花/n ，/w [当代/t 艺术/n]/nz 市场/n 正在/d 悄然/d 洗牌/vn 。/w 一些/mq 更为/d 年轻/a 的/ude1 艺术家/nnt 正在/d 逐步/d 建立/v 起/vf 自己/rr 的/ude1 国际/n 声誉/n 和/cc [个人/n 品牌/n]/nz 。/w 另一方面/c ，/w 油画/n 及/cc 雕塑/n 板块/n [两极/n 分化/vi]/nz 严重/a ，/w 许多/mq 重要/a 艺术家/nnt 的/ude1 作品/n 往往/d 在/p 拍/v 场上/s 低价/n 成交/v 甚或/c 流拍/nz ，/w 比如/v “/w 香港/ns 苏富比/nr [四十/m 周年/q]/mq 晚间/t 拍卖/vn ”/w 上/f ，/w 就/d 有/vyou 张晓刚/nr 和/cc 方力钧/nr 的/ude1 作品/n 流拍/nz 。/w 个别/a 案例/n 的/ude1 积极/ad 表现/v 难以/d 改变/v 整体/n 市场/n 的/ude1 颓势/n 。/w (/w 记者/nnt 黄茜/nr )/w 
