图/n 为/p ：/w [养老/vn 问题/n]/nz 成为/v [很多/m 人/n]/mq 关心/v 的/ude1 话题/n （/w 记者/nnt 邹斌/nr 摄/vg ）/w 
编者按/n ：/w 面对/v [人口/n 老龄化/vn]/nz ，/w 您/rr 是否/v 想/v 过/uguo 明天/t 去/vf 哪/ry 养老/vn 的/ude1 问题/n ；/w 中央/n 决定/v 启动/vn 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 您/rr 是否/v 动/vn 过/uguo 生/v 二胎/nz 的/ude1 念头/n …/w …/w 每一年/nz 的/ude1 全省/n “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w [民生/n 问题/n]/nz 都/d 备受/v 关注/vn 。/w 今天/t 起/vf ，/w 本报/rz 开辟/v 民生/n 专版/n ，/w 为/p 读者/n 朋友/n 传递/v 会/v 场上/s 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 所/usuo 关心/v 的/ude1 [热点/n 话题/n]/nz ，/w 也/d 欢迎/v 读者/n 就/d 您/rr 关心/v 的/ude1 热点/n 进行/vn 点/qt 采/v 。/w 
时间/n 催/v 人/n 老/a 。/w 今日/t 湖北/ns ，/w 迅猛/a 的/ude1 [银发/n 浪潮/n]/nz 冲击/vn 并/cc 改变/v 着/uzhe 人们/n 的/ude1 生活/vn 。/w 我们/rr 都/d 将/d 老/a 去/vf ，/w 就/d 像/v 时间/n 的/ude1 流逝/vn 。/w 我们/rr 都/d 将/d 白发苍苍/vl ，/w 内心/n 仍/d 若/c 夕阳/n 的/ude1 灿烂/a 。/w 昨日/t 开幕/vi 的/ude1 政协/nis 湖北省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [养老/vn 问题/n]/nz 成为/v 众多/a 政协/nis 委员/nnt 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
让/v 老人/n 在家/vi 门口/s 体面/a 养老/vn 
全省/n 建成/v 千余/mq [居家/v 养老/vn]/nz 中心/nis 
昨日，81/t 岁/qt 高龄/n 的/ude1 胡兰田/nr 老人/n ，/w 正/d 惬意/a 地/ude2 在/p 花桥街/nz [育才/vn 居家/v 养老/vn 中心/nis]/nt 下棋/vi 。/w 每天/r ，/w 有/vyou 一百多名/m 像/v 他/rr 这样/rzv 的/ude1 老人/n ，/w 在/p 惬意/a 中/f 忘记/v 时间/n 的/ude1 消逝/vn 。/w 
同样/d 的/ude1 情形/n 还/d 出现/v 在/p 武昌/ns [东亭/ns 社区/n]/ns [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 中心/nis ，/w 记者/nnt 昨日/t 在/p 此/rzs 看到/v ，/w 该/rz 中心/nis 有/vyou 千余/mq 平方米/q ，/w 健身/vn 室/n 、/w [电子/n 阅览室/n]/nz 、/w 日/b 间/f 休息室/n 、/w [心理/n 咨询/vn 室/n]/nit 、/w 助老/v 餐厅/nis 等/udeng 一应俱全/vl 。/w [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 介绍/v ，/w [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 覆盖/v [东亭/ns 社区/n]/ns 、/w [徐东路/nr 社区/n]/ns 和/cc [滨湖/n 社区/n]/ns 。/w “/w 老年人/n 白天/t 免费/vd 在/p 这里/rzs 活动/vn 。/w 每天/r 花/n [5/m 元/q]/mq 钱/n 就/d 有/vyou 午餐/n 吃/v ，/w 还有/v 休息室/n 可以/v 午睡/v 。/w ”/w 
[68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [徐东路/nr 社区/n]/ns 居民/n 刘翠莉/nr 每天/r 都/d 要/v 搭车/vn 来/vf 这里/rzs 。/w “/w 看看/v 报纸/n ，/w 还/d 可以/v 健身/vn ，/w 和/cc 老年/n 朋友/n 一起/s 聊天/vi ，/w 日子/n 过/uguo 得/ude3 很/d 充实/v 。/w ”/w 刘婆婆/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w “/w 现在/t 武汉/ns 有/vyou [两/q 百/m 多家/mq]/mq 这样/rzv 的/ude1 [居家/v 养老/vn]/nz 中心/nis ，/w 形成/v 了/ule 一个/mq ‘/w 没有/v 围墙/n 的/ude1 养老院/nis ’/w ，/w 让/v 老人/n 在家/vi 门口/s 体面/a 养老/vn ，/w 今天/t 是/vshi 他们/rr ，/w 明天/t 就/d 会/v 是/vshi 我们/rr 。/w ”/w [武汉市/ns 民政局/nis]/nto 副局长/nnt 刘友华/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
刘友华/nr 说/v ，/w 在/p 日本/ns 最/d 提倡/v 就近/d 养老/vn ，/w 即/v 一碗/mq 汤/n 距离/n （/w 指/v 亲人/n 之间/f 的/ude1 距离/n 不/d 近/a 不/d 远/a ，/w 煲/v 好/a 汤/n 送去/vf 后/f 刚好/d 不/d 烫/v 又/d 不/d 凉/a ）/w 最好/d 。/w 武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 近日/t 在/p 调研/v 武汉/ns [居家/v 养老/vn]/nz 时/ng 感慨/v ，/w 养老/vn 千/m 好/a 万/m 好/a 不如/v “/w 孙子/n 疗法/n ”/w ，/w 能/v 在家/vi 门口/s 养老/vn ，/w 每天/r 膝下/n 弄孙/nz ，/w 是/vshi 对/p 老人/n 最好/d 的/ude1 慰藉/vn 。/w 
然而/c ，/w 我省/n 老龄化/v 形势/n 严峻/a 。/w 以/p 武汉/ns 为/p 例/n ，/w 截至/v 2012/m 年底/f ，/w [65/m 岁/qt]/mq 及/cc 以上/f [老年/n 人口/n]/nz 达/v 90万/m ，/w 占/v 总/b [户籍/n 人口/n]/nz 总量/n 的/ude1 11%/m 。/w 
来自/v 省/n 民政厅/nis 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ：/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w 全省/n 共/d 建立/v [城市/n 社区/n]/nz [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 中心/nis （/w 站/vi ）/w [1450/m 个/q]/mq ，/w 农村/n 老年人/n 互助/vn 照料/v 活动中心/nis [1992/m 个/q]/mq ，/w 拥有/v 日/b 间/f 照料/v 床位/n 1万多张/m ，/w 我省/n 力争/v 在/p 2015年/t 实现/v 九成/nz 以上/f 老人/n 在家/vi 门口/s 养老/vn 。/w 

