“/w 这/rzv 是不是/v 一次/mq 新的/a 产业革命/n ？/w ”/w 日前/t ，/w 在/p [东湖/ns 高新区/nz]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 现场/s ，/w 武汉/ns 市长/nnt 唐良智/nr 用/p 了/ule 将近/d 十分钟/mq 谈论/v “/w 大/a 数据/n ”/w ，/w “/w 光谷/nz 能否/v 抓/v 到/v 这个/rz 机遇/n ？/w ”/w 
昨日/t ，/w [东湖/ns 高新区/nz]/nz 科创/nz 局/n 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt 称/v ，/w 在/p 大/a 容量/n [光存储/nz 技术/n]/nz 上/f ，/w 光谷/nz 已/d 取得/v 关键性/n 突破/v ，/w “/w 具体/a [产业/n 规划/n]/nz 应该/v 在/p 春节/t 后/f 出台/vi ”/w 。/w 按照/p 规划/n ，/w 未来/t [3/m 到/v 5/m 年/qt]/mq 内/f ，/w 光谷/nz 将/d 建成/v 国家级/b 大/a 数据/n [产业/n 基地/nis]/nz 。/w 
[七/m 成/v]/mq 大/a 企业/n 布局/n 大/a 数据/n 
“/w 它/rr 将/d 会/v 给/p 我们/rr 带来/v 什么/ry ？/w ”/w 日前/t ，/w 面对/v 数百/m 政府/nis 同仁/n ，/w 唐良智/nr 对/p “/w 大/a 数据/n ”/w 及其/cc 产业化/vn 等/udeng 问题/n 连连/d 发问/vi 。/w 
无独有偶/bl 。/w 作为/p 全球/n 测绘/v 领域/n 的/ude1 泰斗/n ，/w 湖北/ns 唯一/b 的/ude1 [三/m 院/n]/mq 院士/nnt 李德仁/nr [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 谈论/v “/w 大/a 数据/n ”/w 。/w “/w [智能/n 手机/n]/nz 将/d 会/v 让/v 数据/n 从/p TB/x 到/v PB/x 级/q ”/w ，/w 谈及/v 应用/vn ，/w 据/p 李德仁/nr 介绍/v ，/w 通过/p 挖掘/v 、/w 整理/v 与/cc 分析/vn ，/w 数据/n 将/d 可以/v 用于/v 灾情监测/gb 、/w [城市/n 管理/vn]/nz 和/cc [私人/n 生活/vn]/nz 等/udeng ，/w “/w 这/rzv 将/d 是/vshi 最/d 值得/v 关注/vn 的/ude1 领域/n ”/w 。/w “/w [市场/n 需求/n]/nz 超出/v 我们/rr 的/ude1 想象/vn 。/w ”/w [武汉/ns 禾/ng 讯/ng 农业/n 信息/n 科技/n 有限公司/nis]/nt [市场/n 总监/nnt]/nnt 李维/nr 告诉/v 记者/nnt 称/v ，/w 成立/vi 不到/v 一年/mq ，/w 该/rz 公司/nis 已经/d 走出/v 湖北/ns ，/w “/w 除了/p 私人/n ，/w 很多/m 交易所/nis 、/w 企业/n 都/d 是/vshi 我们/rr 客户/n ”/w 。/w 他/rr 认为/v ，/w 基于/p [4/m G/x]/mq 等/udeng 新兴/b 技术/n 产生/v 的/ude1 [海量/n 数据/n]/nz ，/w 将/d 会/v 深刻/a 影响/vn 未来/t 社会/n 各个/rz 领域/n ，/w 进而/c 催生/vi 一个/mq 庞大/a 的/ude1 产业/n 。/w 
确实/ad 如此/rzv 。/w 上周/t ，/w 全世界/n 最大/gm 的/ude1 信息/n 与/cc [风险/n 投资/vn 公司/nis]/nis IDG/x 发布/v “/w 2014年/t 大/a 数据/n 企业/n 调查/vn ”/w 显示/v ，/w 今年/t ，/w 全球/n 大/a 企业/n 对/p 与/cc 大/a 数据/n 有关/vn 的/ude1 项目/n 平均/a 预算/n 为/p [4800/m 万元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [七/m 成/v]/mq 大/a 企业/n 已经/d 或/c 正在/d 部署/vn 大/a 数据/n 相关/vn 项目/n 和/cc 计划/n 。/w 
“/w 汉/tg 版/n ”/w [产业/n 规划/n]/nz 即将/d 出台/vi 
根据/p 赛迪/nrf 顾问/nnt 的/ude1 最新/a 报告/n ，/w 目前/t ，/w 我国/n 大/a 数据/n 市场/n 约/d 为/p [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 未来/t 3年/t 将/d 会/v 保持/vn 翻番/vi 的/ude1 态势/n 增长/v ，/w 到/v 2016年/t 这/rzv 一/m 领域/n 将/d 达到/v [百/m 亿/m 级/q]/mq 规模/n 。/w 
显然/ad ，/w 掘金/n 大/a 数据/n 已经/d 成为/v 共识/n 。/w “/w 我们/rr 的/ude1 [产业/n 规划/n]/nz ，/w 应该/v 在/p 春节/t 后/f 出台/vi 。/w ”/w [东湖/ns 高新区/nz]/nz 科创/nz 局/n 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt 称/v ，/w 由/p [武汉市/ns 发改委/nis]/nt 牵头/vi ，/w 由/p [武汉/ns 发展/vn 战略/n 研究院/nis]/nt 操刀/nz 的/ude1 《/w 武汉市/ns 大/a 数据/n [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz 》/w 正在/d 紧密/ad 制定/v 中/f 。/w 目前/t ，/w 光谷/nz 已/d 聚集/v 有/vyou 近/a [40/m 家/q]/mq 相关/vn 企业/n ，/w “/w 大/a 容量/n [光存储/nz 技术/n]/nz 已经/d 取得/v 关键性/n 突破/v ，/w 这/rzv 正是/v 解决/vn 大/a [数据/n 存储/vn]/nz 难题/n 的/ude1 [关键/n 技术/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 计划/n 未来/t [3/m 到/v 5/m 年/qt]/mq ，/w 光谷/nz 将/d 建成/v 国家级/b 大/a 数据/n [产业/n 基地/nis]/nz 。/w ”/w [武汉/ns 高/a 科/n]/nt 国有/vn 控股/vn [集团/nis 有限公司/nis]/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 张敏/nr 介绍/v 称/vn ，/w 作为/p 核心/n 发起人/n 之一/rz ，/w 光谷/nz 将/d 与/cc [国家/n 信息/n 中心/nis]/nto 、/w 国内外/s 相关/vn [科研/n 机构/n]/nz 、/w 企业/n 等/udeng 共同/d 发起/v 成立/vn “/w [国家/n 信息/n 中心/nis]/nto 大/a 数据/n 技术/n 与/cc 发展/v 联盟/nis ”/w 。/w 同时/c ，/w 还/d 将/d 在/p 左岭/nz 新区/n 建立/v 大/a 数据/n 产业链/n 生态/n 基地/nis ，/w 新/a 成立/vi 光谷/nz 大/a 数据/n 产业/n 发展/v 基金/n ，/w 每年/r 支持/v 力度/n 不少/m 于/p [3000/m 万元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘晓杰/nr ）/w 
