市场/n 机构/n 统计/vn 显示/v ，/w 今年/t ，/w 武汉/ns 将/d 有/vyou [6/m 个/q]/mq 大型/b 商业/n 项目/n 投入/v 使用/vn ，/w 包括/v [泛海/nz 城市/n 广场/n]/nz 和/cc 武商/nz 众/ag 圆/v 广场/n 这/rzv 两个/mq 综合体/nz 项目/n ，/w 以及/cc [福星/n 惠/vg 誉/ng]/nz 群星/n 城/n 、/w 英特/nrf 宜家/nz 、/w [武汉/ns 天地/n]/nz 天地/n 汇/v 和/cc 美/b 联/vg 奥园/nz [永/d 旺/a 梦/n 乐城/nz]/nz 这/rzv [4/m 个/q]/mq 购物中心/nis 。/w 未来/t 5年/t 内/f ，/w 武汉/ns 商业/n 将/d 出现/v “/w 井喷/vi ”/w 态势/n 。/w 
今年/t 将/d 投入/v 运营/vn 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 项目/n 都/d 称得上/v “/w 大手笔/n ”/w ：/w [营业/vn 面积/n]/nz 达/v [4/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [英特/nrf 宜家/nz 购物/vn 中心/nis]/nt ，/w 将/d 成为/v 宜家/nz 在/p 华中/ns 的/ude1 首家/n 商场/nis ；/w [泛海/nz 城市/n 广场/n]/nz 则/d 是/vshi 武汉/ns CBD/x 中/f 首/q 个/q 大型/b [城市/n 综合体/nz]/nz 项目/n ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 为/p [46/m 万/d 平方米/q]/mq ；/w [福星/n 惠/vg 誉/ng]/nz 群星/n 城/n [项目/n 定位/vn]/nz 为/p “/w 华中/ns 首创/v 剧场/n 式/k 生态/n 购物中心/nis ”/w ；/w 美/b 联/vg 奥园/nz [永/d 旺/a 梦/n 乐城/nz]/nz 总投资/nz 约/d [30/m 亿元/q]/mq …/w …/w 
[中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 华中/ns 分院/nis [研究/vn 总监/nnt]/nnt 李国政/nr 指出/v ，/w 未来/t 5年/t ，/w 武汉/ns 的/ude1 商业/n 供应量/n 不/d 低于/v [1200/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 新/a 入/v 驻/v 的/ude1 大型/b 零售/vn 购物/vn 集团/nis 将/d 给/p 本地/rzs 商业/n 带来/v 升级换代/vl 的/ude1 冲击力/n 。/w 
戴德梁行/nrf 武汉/ns 及/cc [长沙/ns 公司/nis]/nt 总经理/nnt 杨良军/nr 表示/v ，/w 近两年/qt 来/vf ，/w 武汉/ns [商业/n 综合体/nz]/nz 扎堆/nz 上马/vi ，/w 会/v 产生/vn 一些/mq 建设/vn 过剩/vi 的/ude1 隐忧/n 。/w 但/c 整体而言/dl ，/w 巨大/a 的/ude1 发展/vn 潜力/n 使得/vi 武汉/ns 目前/t 仍/d 具备/v 消化/vn 能力/n 。/w 而/cc [国际/n 知名/a]/nz 房产/n [咨询/vn 机构/n]/nz [仲/nz 量/n 联行/vn]/nz 日前/t 在/p 汉/tg 发布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 由于/p 新增/v 零售/vn 物业/n 项目/n 大量/m 入市/v 、/w 电商/nz 冲击/vn 等/udeng 因素/n ，/w 去年/t [第四/m 季度/n]/nz 武汉/ns 商铺/n 空置率/nz 攀升/v 到/v 10.2%/m ，/w 创/vg 5年/t 来/vf 新高/n 。/w （/w 记者/nnt 廖桥/nr ）/w 
