主动/ad 拆除/v [市场/n 壁垒/n]/nz ，/w 搭建/v 合作/vn 平台/n ，/w 加快/v 推进/vn 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 圈/qv 域/ng 产业/n 优化/v 整合/vn 、/w 现代/ntc [农业/n 产业化/vn]/nz 和/cc [公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz 等/udeng ，/w 成为/v “/w 1/m +/w 8/m ”/w [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 目标/n 。/w 一系列/b [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 举措/n ，/w 极大/a 地/ude2 激励/vn 了/ule 圈内/d 城市/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
6年/t 过去/vf ，/w 当年/t 的/ude1 畅想/vn ，/w 正/d 一步步/m 变成/v 现实/n ，/w 甚至/d 超过/v 人们/n 的/ude1 想象/vn 。/w 
今天/t 起/vf ，/w 在/p 省/n 两会/n 召开/v 期间/f ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 将/d 专访/vn 这/rzv [9/m 个/q]/mq 城市/n 市委/nis 书记/nnt 或/c 市长/nnt ，/w 听/v 他们/rr 聊聊/v “/w 1/m +/w 8/m ”/w 的/ude1 昨天/t 、/w 今天/t 与/cc 明天/t 。/w 
跳出/v 武汉/ns 看/v 武汉/ns ，/w 从/p “/w 1/m +/w 8/m ”/w 里/f 看/v 武汉/ns ，/w 武汉/ns 人/n 更/d 能/v 看清楚/nz 该/rz 做/v 什么/ry 、/w 不/d 该/rz 做/v 什么/ry 。/w 
“/w 当年/t 那/rzv 张/q [9/m 位/q]/mq 市长/nnt 合影/vi 的/ude1 照片/n 我/rr 印象/n 深刻/a 。/w ”/w 昨天/t ，/w 天门市/ns 市长/nnt 吴锦/nr 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 专访/v 时/ng ，/w 话题/n 从/p 当年/t 那场/r 发布/v 会上/n 的/ude1 合影/vi 说起/v 。/w 
当时/t ，/w 吴锦任/nr 当阳市/ns 市长/nnt 。/w 他/rr 回忆/v ，/w 看到/v 这/rzv 张/q 照片/n 的/ude1 心情/n 是/vshi 有点/d “/w 羡慕/v ”/w —/w —/w 羡慕/v “/w 1/m +/w 8/m ”/w 赶上/v 了/ule 湖北/ns [区域/n 经济/n 发展/vn]/nz 的/ude1 重大/a 创新/vi ，/w 赶上/v 了/ule [国家/n 战略/n]/nz 。/w 
去年/t 6月/t ，/w 吴锦/nr 赴任/vi 天门/ns 市长/nnt ，/w 此刻/r ，/w 适逢/v 城市圈/nz 跨越/v 发展/vn 的/ude1 关键期/nz 。/w 
天门/ns 期待/v 对接/vn 融入/v 大/a 武汉/ns 
6年/t 过去/vf ，/w 当年/t 的/ude1 不少/m 畅想/vn ，/w 正在/d 或者/c 已经/d 变成/v 了/ule 现实/n 。/w 
天门/ns 人/n 小黄/nz 来/vf 武汉/ns 工作/vn [10/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 过去/vf 回/v 天门/ns 过年/vi ，/w 开车/vi 大概/d 要/v [1/m 个/q]/mq 半小时/mq ，/w 今年/t ，/w 她/rr 准备/v 坐/v 动车/n 回去/v 了/ule 。/w 从/p 武汉站/nz 到/v [天门/ns 南/b 站/vi]/nt ，/w 只要/c 半个/mq 小时/n 。/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 天门/ns 人/n 、/w 武汉/ns 人/n ，/w 穿行/vi 在/p 两城/nz 之间/f 。/w 武汉/ns 和/cc 天门/ns ，/w 从未/d 如此/rzv 接近/v 过/uguo 。/w 
提到/v 天门/ns 与/cc 武汉/ns 的/ude1 关系/n ，/w 吴锦用/nr 得/ude3 最多/ad 的/ude1 词/n 是/vshi “/w 对接/vi ”/w 、/w “/w 融入/v ”/w 。/w 
武荆/nr 高速/b 、/w [汉/tg 宜/ag 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 下/f 一步/mq ，/w [武/ag 天/qt 城际/b 铁路/n]/nz 已经/d 纳入/v [十二/m 五/m 规划/n]/nz ，/w 正在/d 进行/vn 可行性研究/gi ；/w 天门/ns 还有/v 意/ng 建设/v 汉江/ns 港/n ，/w 打造/v 汉江/ns 黄金水道/n 。/w 
公/ng 铁/n 并进/vi ，/w 水陆/n 齐发/v ，/w [交通/n 环境/n]/nz 的/ude1 改变/vn ，/w 也/d 让/v 武汉/ns 和/cc 天门/ns 进入/v [1/m 小时/n]/mq 经济圈/n 。/w 
漫步/v 天门/ns 街头/s ，/w 如果/c 你/rr 发现/v 了/ule [中/f 百/m 超市/nis]/nt ，/w 看到/v 华中/ns 服装城/n 、/w 华中/ns 汽配/j 城/n ，/w 或/c 以/p 武汉/ns 抬头/vi 的/ude1 某某/r 企业/n 招牌/n ，/w 又/d 如果/c 你/rr 在/p 光谷/nz 看到/v [天门/ns 工业/n 研究院/nis]/nt 的/ude1 牌子/n ，/w 都/d 不要/d 惊讶/a 。/w 
不少/m 天门/ns 企业/n 把/pba 自己/rr 的/ude1 总部/nis 放在/v 高校/n 、/w 人才/n 密集/a 的/ude1 武汉/ns ，/w 同时/c ，/w 武汉/ns 不少/m 企业/n 把/pba 生产/v 基地/nis 建/v 在/p 了/ule [人力/n 资源/n]/nz 丰富/a 的/ude1 天门/ns 。/w 
两地/n [人力/n 资源/n 流动/vn]/nz 日益/d 密切/ad 。/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 生/v 、/w [科研/n 人员/n]/nnt ，/w 过去/vf 很难/d 走进/v 天门/ns ，/w 更/d 难/a 留住/v ，/w 如今/t ，/w 天门/ns 也/d 有/vyou 了/ule 博士/nnt 站/vi 、/w 硕士/nnt 站/vi 。/w 
“/w 坐拥/nz 大平原/nz ，/w 对接/vi 城市圈/nz 、/w 融入/v 大/a 武汉/ns ”/w 是/vshi 天门/ns 发展/vn 的/ude1 思路/n 。/w 学/v 经济/n 出身/v 的/ude1 吴锦/nr 说/v ：/w “/w 经济发展/v 有一个/mq [虹吸/b 效应/n]/nz ，/w 既然/c 武汉/ns 有/vyou 这么/rz 大/a 的/ude1 磁场/n 和/cc 吸引力/n ，/w 天门/ns [无法/v 拒绝/v]/nz ，/w 必须/d 靠拢/v ，/w 借势/nz 发展/vn 、/w 借力/nz 发展/vn 。/w ”/w 
赴任/vi 天门/ns 市长/nnt 后/f ，/w 对/p 如何/ryv “/w 对接/vi 武汉/ns ”/w ，/w 吴锦/nr 心中/s 有/vyou 个/q “/w [五/m 地/ude2]/mq ”/w ：/w 让/v 天门/ns 成为/v 武汉/ns [产业/n 转移/v]/nz 地/ude2 、/w 武汉/ns [资本/n 扩张/vn]/nz 地/ude2 、/w 武汉/ns 品牌/n 输出地/n 、/w 武汉/ns 人才/n 成长/vi 地/ude2 、/w [武汉/ns 人/n 休闲/vn 基地/nis]/nt 。/w 
打好/v “/w 武汉/ns 牌/n ”/w ，/w 成就/n 独特/a 天门/ns 
自古以来/dl ，/w 天门/ns 有/vyou “/w [三/m 乡/n]/mq 宝地/n ”/w 之/uzhi 称/v ：/w 侨乡/n 、/w 棉/ng 乡/n 和/cc 文化/n 之/uzhi 乡/n ，/w 还是/c [茶圣/nz 陆羽/nr]/nz 的/ude1 故乡/n 。/w 现在/t ，/w 这里/rzs 是/vshi 正在/d 崛起/v 的/ude1 工业/n 新城/ns ，/w 正处于/v 发展/vn 蜕变/vi 期/qv …/w …/w 
吴锦/nr 热情/an 推介/v 天门/ns ：/w “/w 地方/n 经济/n 的/ude1 发展/vn ，/w 必须/d 依托/v 中心/nis 。/w 对/p 天门/ns 而言/uls ，/w 就是/v 在/p 打好/v ‘/w 武汉/ns 牌/n ’/w 的/ude1 同时/c ，/w [找到/v 自己/rr]/nz 的/ude1 定位/vn ，/w 找自己/nz 的/ude1 差异/n 、/w 找自己/nz 的/ude1 优势/n 。/w ”/w 
如何/ryv 发挥/v 天门/ns 的/ude1 优势/n ，/w 成为/v 独特/a 的/ude1 天门/ns ，/w 是/vshi 吴锦/nr 思考/vn 的/ude1 方向/n 。/w 
去年/t ，/w 天门/ns 优良/z 天气/n [340/m 天/qt]/mq ，/w 少有/a 雾霾/nz 。/w “/w 天门/ns 在/p 武汉/ns 的/ude1 上游/f ，/w 我们/rr 要/v 保护/vn 好/a 天门/ns 的/ude1 山山水水/n ，/w 保证/v 流/v 到/v 下游/f 的/ude1 是/vshi 一/m 江/n 碧水/n 。/w ”/w 天门/ns 的/ude1 未来/t 不/d 希望/v 是/vshi 同/p 质化/nz 的/ude1 高楼/n 林立/vi ，/w 而是/c 水乡/n 园林/n 中/f 的/ude1 [新型/b 工业化/vn]/nz 城市/n 。/w 
过去/vf 天门/ns 人/n 爱/v 出门/vn 打工/vi ，/w 40万/m 打工/vi 大军/n 在/p 外/f 闯荡/v 。/w [产业/n 转移/v]/nz 大潮/n 下/f ，/w [不少/m 人/n]/mq 选择/v 了/ule 回家/vi 。/w 去年/t ，/w 回/v 家乡/n 创业/vn 的/ude1 企业/n [38/m 家/q]/mq ，/w 每年/r 新增/v [三/m 四/m 千人/q]/mq 回乡/vi 就业/vn 。/w 他们/rr 带回/v 来/vf 的/ude1 ，/w 除了/p 创业/vn 的/ude1 动力/n ，/w 还有/v 先进/a 的/ude1 理念/n 。/w 这些/rz ，/w 都/d 倒逼/nz 着/uzhe 天门/ns 改变/v 发展/vn 理念/n 。/w 
在/p 吴锦/nr 眼里/s ，/w “/w 1/m +/w 8/m ”/w 本身/rz 就是/v 改革创新/v 的/ude1 产物/n ，/w 下/f 一步/mq ，/w 效能/n 放大/v ，/w 合作/vn 升级/vi ，/w 吸引力/n 增强/v ，/w 动力/n 释放/v ，/w 都/d 需要/v 进一步/d 的/ude1 改革创新/v 。/w 
吴锦/nr 希望/v ，/w 未来/t 城市圈/nz 创新/vi 的/ude1 步子/n 更大/d 一点/mq 、/w 团队/n 的/ude1 凝聚力/n 更/d 强/a 一些/mq 、/w 市场/n 的/ude1 融合/vn [更/d 近/a 一点/mq]/nz ，/w 分工/vn 更/d 清晰/a 一些/mq 。/w 
采访/v 最后/f ，/w 吴锦/nr 寄语/v ：/w “/w 我/rr 希望/v 未来/t 的/ude1 ‘/w 1/m +/w 8/m ’/w ，/w 今后/t 不仅/c 要/v 握手/vn ，/w 还要/d 牵手/vi ，/w [携手/vd 并进/vi]/nz 。/w ”/w 
（/w 记者/nnt 夏琼/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
