昨日/t ，/w 记者/nnt 在/p 2014/m 武汉/ns 工业/n 发展/vn 倍增/vi 计划/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 武汉/ns [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n [10394/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 18%/m 。/w 2014年/t ，/w 武汉/ns 全部/m [工业/n 总产值/n]/nz 将/d 突破/v [1/m ./w 3/m 万/d 亿元/q]/mq 。/w 
工业/n 强/a 则/d 城市/n 强/a 。/w 2013年/t ，/w 武汉/ns [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 增幅/n 在/p [15/m 个/q]/mq [副/b 省级/b 城市/n]/nz 中/f 排名/vi 第一/m ，/w 全市/n 产值/n 超过/v [千/m 亿元/q]/mq 的/ude1 产业/n 达到/v [6/m 个/q]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 汽车/n 及/cc 零部件/n 、/w [电子/n 信息/n]/nz 、/w [装备/n 制造/vn]/nz 、/w 食品/n 烟草/n 、/w 能源/n 环保/n 、/w 钢铁/n 及/cc 深加工/nz 。/w （/w 记者/nnt 施鹏/nr ）/w 
