图/n 为/p ：/w 从/p [武汉/ns 阳逻港/nz]/nz 出发/vi ，/w 货物/n 运/v 到/v 台湾/ns 如今/t 只需/v 10日/t 左右/f （/w 记者/nnt 宋双庆/nr 摄/vg ）/w 
编者按/n ：/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 第一年/t ，/w 也/d 是/vshi 湖北/ns “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 承前启后/bl 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 
今日/t 起/vf ，/w 本报/rz 将/d 推出/v “/w 试点/vn ”/w [系列/n 报道/v]/nz ，/w 分别/d 从/p [行政/n 职能/n]/nz 改革/vn 、/w 改革创新/v 调/v [经济/n 结构/n]/nz 、/w 构建/v [开放型/b 经济/n]/nz 新体制/nz 、/w 生态省/nz 建设/vn 、/w 区域/n 协调/v 及/cc 城镇化/vn 等/udeng [7/m 大/a]/mq 方面/n ，/w 梳理/v 我省/n 所/usuo 作/v 的/ude1 努力/ad ，/w 并/cc [展望/v 未来/t]/nz 的/ude1 [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 
省/n “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 如何/ryv 助力/b 湖北/ns 构建/v [开放型/b 经济/n]/nz 新体制/nz 成为/v 政协/nis 代表/nnt 们/k 关注/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz 之一/rz 。/w 其中/rz ，/w 省/n 民进/n 和/cc 省/n 民革/n 针对/p 建设/v 长江/ns 黄金水道/n 、/w 加快/v 推进/vn [武汉/ns 长江/ns 中游/n 航运/n 中心/nis]/nt 提交/v 了/ule 提案/n 。/w 
为/p 促进/v 开放/vn ，/w 湖北/ns 大通关/nz 早已/d 开始/v [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 并/cc 于/p 2013年/t 迎来/v 了/ule 飞速/d 发展/vn 。/w 因/p 大通关/nz 效应/n ，/w 我省/n 出口/vn 从/p 去年年初/t 的/ude1 深度/n 下滑/vi ，/w 到/v [触底/nz 反弹/vi]/nz ，/w 最终/d 走出/v 强势/n 反转/gm 行情/n ，/w 全年/n 出口额/n 首次/m 突破/v [200/m 亿/m 美元/q]/mq 大关/n ，/w 增幅/n 高达/v 17.7%/m 。/w 
“/w 湖北/ns 平台/n ”/w 助/v 鄂/b 企/ng [走向/v 世界/n]/nz 
“/w 现在/t 企业/n 都/d 在/p 拓展/v 新的/a 市场/n 。/w ”/w 随州/ns 波导/ntc [电子/n 有限公司/nis]/nis 物流/n 处/n 处长/nnt 文静/a 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 外贸/n 形势/n 走低/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 拓展/v 市场/n 成为/v 关乎/vn 企业/n 生死/n 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w 
过去/vf 一年/mq ，/w 湖北/ns 从/p 线/n 上/f 、/w 线/n 下/f [两/q 方面/n]/mq 着手/v ，/w 为/p 企业/n 走/v 出去/vf 搭建/v 平台/n 。/w 线/n 上/f ，/w 由省/v 商务厅/nis 联合/v [中国/ns 国际/n 电子/n 商务/n 中心/nis]/nt 成立/vi 的/ude1 湖北省/ns 国际/n [电子/n 商务/n 应用/vn]/nz 平台/n 发展/vn 逐步/d 成熟/a 。/w “/w 一些/mq 企业/n 由于/p 没有/v 名气/n ，/w 自己/rr 做/v 电商/nz 收效甚微/n 。/w 建立/v 平台/n 后/f ，/w 我们/rr 把/pba 有效/a 的/ude1 资源/n 集中/v 到/v 一起/s ，/w 给/p 企业/n 更多/ad 外贸/n 交流/vn 的/ude1 机会/n 。/w ”/w 省/n 商务厅/nis 外贸/n 处/n 处长/nnt 艾力/nhm 表示/v 。/w 
此外/c ，/w [湖北省/ns 商务厅/nis]/nto 、/w 贸促会/nis 不/d 定期/d 地/ude2 带着/vn 湖北/ns 企业/n 参加/v 国际/n 展会/n ，/w 为/p 企业/n 搭建/v 起/vf 线/n 下/f 的/ude1 “/w 湖北/ns 平台/n ”/w 。/w 
“/w 公司/nis 跟着/v 贸促会/nis 参加/v 了/ule 在/p 加纳/nsf 举行/v 的/ude1 展会/n ，/w 当时/t 就/d 有/vyou [几十/m 单/b]/mq 交易/v 意向/n 。/w ”/w 文静/a 说/v ：/w “/w 通过/p 这些/rz 走/v 出去/vf 的/ude1 活动/vn ，/w 我们/rr 的/ude1 产品/n 有/vyou 了/ule 更/d 广阔/a 的/ude1 [销售/vn 渠道/n]/nz 和/cc 空间/n 。/w ”/w 
文静/a 介绍/v ，/w 在/p 年初/t 出口/vn 走低/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 波导/ntc 2013年/t 出口额/n 达/v [1/m ./w 27/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 创/vg 历年来/dl [最高/a 纪录/n]/nz 。/w 

