16日/t 上午/t 9时/t ，/w [湖北省/ns 政协/nis]/nto 十一届/n 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 武昌/ns 简洁/a 启幕/v ，/w 600多名/m 政协/nis 委员/nnt 心怀/v 荆楚/nz ，/w 参政议政/vl 。/w [湖北省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [武汉市/ns 工商联/nis]/nt 副主席/nnt 、/w 天下/n 置业/n 集团/nis 董事长/nnt 陈潜峰/nr 接受/v 荆楚网/nr 和/cc 省政府/n 网/n 联合/vd 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 热心/a 小城镇/ns 投资/vn 建设/vn ，/w 但/c 也/d 遇到/v 了/ule 不少/m 障碍/n ，/w 比如/v “/w [政府/nis 职能/n]/nz 配套/vn 不足/an ”/w 、/w “/w [金融/n 系统/n]/nz 匹配度/nz 不够/a ”/w ，/w 而/cc “/w 砖/n 沙石/n 霸/ng ”/w 也/d 是/vshi 他/rr 遇到/v 的/ude1 一个/mq 小/a 困惑/an 。/w 
陈潜峰/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 今年/t 两会/n ，/w 他/rr 持续/vd 关注/v 小城镇/ns 投资/vn 和/cc 建设/v 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 旗下/d 天下/n 置业/n 集团/nis 前年/t 就/d 投资/vn 成立/vi 了/ule [湖北/ns 天下/n 新城镇/ns 投资/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 并/cc 选择/v 湖北/ns 监利/ns 和/cc 洪湖/ns 的/ude1 两个/mq 镇/n 做/v 特色/n 小城镇/ns 升级/vi 改造/vn 投资/vn 示范/vn 。/w “/w 经过/p [一/d 两年/mq]/mq 的/ude1 投资/vn 实践/vn ，/w 已经/d 初具规模/vl ，/w 也/d 得到/v 了/ule 市场/n 的/ude1 认可/vn ，/w 但/c 在/p 发展/v 过程/n 中/f 还是/c 遇到/v 了/ule 一些/mq 困惑/an 和/cc 障碍/n 。/w ”/w 陈潜峰/nr 认为/v ，/w 镇/n 一级/b 政府/nis 的/ude1 职权/n 和/cc 匹配度/nz 还/d 不够/a ，/w 比如/v 在/p 镇/n 一级/b 招商引资/vl 过程/n 中/f 参与/v 投资/vn 开发/vn 得不到/v 市/n 一级/b 相关/vn 的/ude1 配套/vn 服务/vn 。/w “/w 办事/vn 过程/n 中/f ‘/w 拖/v 、/w 缓/a 、/w 慢/a ’/w 的/ude1 情况/n 经常/d 发生/v ，/w 开工/vi 建设/vn 之前/f 的/ude1 所有/b 手续/n 需要/v 跑/v 很多/m [职能/n 部门/n]/nz ，/w 不/d 像/v 武汉市/ns 可以/v 提供/v [一站式/nz 服务/vn]/nz 。/w ”/w 
镇/n 一级/b [金融/n 系统/n]/nz 匹配度/nz 不够/a ，/w 也/d 是/vshi 陈潜峰/nr 在/p 一些/mq 特色/n 小城镇/ns 做/v 投资/vn 时/ng 遇到/v 的/ude1 困惑/an ，/w [一次/mq 次/qv]/mq 的/ude1 投资/vn 实践/vn 让/v 他/rr 感觉到/v ，/w 镇/n 一级/b 的/ude1 [金融/n 机构/n]/nz 太少/d ，/w [主动/ad 服务/vn 意识/n]/nz 、/w [产品/n 开发/vn]/nz 意识/n 太弱/nz ，/w 在/p 大城市/n 早已/d 成形/n 的/ude1 开发/vn 贷款/n 服务/vn 、/w 按揭/vn 服务/vn 在/p 镇/n 一级/b [金融/n 系统/n]/nz 还/d 比较/d 欠缺/vi 。/w “/w 上/f 至/p 中央/n 下/f 至/p 省/n 里/f 提倡/v 的/ude1 [金融/n 创新/vi]/nz 、/w [金融/n 改革/vn]/nz 、/w [金融/n 服务/vn]/nz 的/ude1 匹配度/nz 都/d 不够/a ，/w [很多/m 镇/n]/mq 一级/b [金融/n 机构/n]/nz 仅仅/d 停留/vi 在/p 基础/n 的/ude1 存取/vn 款/q 业务/n 上/f ，/w [贷款/n 业务/n]/nz 开展/v 的/ude1 相对/d 比较/d 少/a 。/w ”/w 陈潜峰/nr 说/v 。/w 
“/w 也许/d 是/vshi 地域/n 的/ude1 因素/n ，/w 投资/vn 开发/vn 的/ude1 过程/n 中/f 会/v 染上/v 一些/mq 地方/n 上/f 的/ude1 保护/vn 色彩/n ，/w 比如/v 有人/r 强行/d 参与/v 到/v 砖/n 沙石/n 的/ude1 供应/vn ，/w 也/d 是/vshi 一种/mq 小/a 的/ude1 困惑/an 。/w ”/w 陈潜峰/nr 希望/v 此类/r 现象/n 能够/v 引起/v 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 的/ude1 重视/vn ，/w 他/rr 认为/v [中国/ns 城镇化/vn]/nz 的/ude1 道路/n 已经/d 确定/v 了/ule 大/a 的/ude1 方向/n ，/w [小城镇/ns 建设/vn]/nz 是/vshi 其中/rz 一个/mq 重要/a 的/ude1 环节/n 。/w “/w 中国/ns 建制/n 的/ude1 小镇/n 有/vyou 上/f [万/d 个/q]/mq ，/w 未来/t 城市群/n 的/ude1 卫星镇/nz 更多/ad 应该/v 是/vshi 从/p 小镇/n 的/ude1 角色/n 建设/vn 升级/vi 而/cc 来/vf ，/w 所以/c 重重/z 困惑/an 和/cc 障碍/n 都/d 亟需/v 解决/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 孙永军/nr 、/w 张扬/vi 、/w 任大鹏/nr ）/w 
