清代/t 女性/n 吸烟/vi 图/n 。/w 
清太宗/nz 崇德/nz 四年/t 的/ude1 禁烟/vn 告示/n (/w 告示/n 中/f 的/ude1 “/w 丹白/nrf 桂/b ”/w 即/v 烟草/n )/w 
在/p 中央/n 反腐倡廉/vl 、/w 匡正/v 风气/n 举措/n 密集/a 出台/vi 的/ude1 当下/d ，/w [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 和/cc [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 印发/v 的/ude1 《/w 关于/p 领导干部/nnt 带头/vd 在/p 公共场所/n 禁烟/vn 有关/v 事项/n 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 可谓/v 意义/n 重大/a 。/w 此举/rzv 已/d 非/b 单纯/a 地/ude2 要求/n 官员/nnt 带头/vd 禁烟/vn ，/w 更/d 被/pbei 看成/v 是/vshi 官员/nnt 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w 防范/vn 贪/v 腐/vg 浪费/v 的/ude1 具体/a 体现/v 。/w 那么/c ，/w 烟草/n 是/vshi 何时/ryt 传入/v 中国/ns 的/ude1 ？/w [中国/ns 古代/t]/nz 有/vyou 哪些/ry “/w 禁烟/vn ”/w 措施/n ？/w 
烟草/n 来自/v 菲律宾/nsf 
“/w 吕宋国/nr 出/vf 一/m 草/n 曰/vg 淡巴菰/nz ”/w 
中国/ns 有/vyou 句/q 老话/n 叫/vi “/w 烟酒/n 不/d 分家/vi ”/w ，/w 但/c 相对于/nz 酒/nf 在/p 中国/ns 的/ude1 悠久/a 历史/n ，/w 烟/n 在/p 中国/ns 出现/v 的/ude1 时间/n 并不/d 长/a 。/w 自/p 明/ag [嘉靖/t 年间/n]/nz (/w 过去/vf 认为/v 是/vshi 万历/t 年间/n )/w 烟草/n 由/p 菲律宾/nsf (/w 时/ng 称/v 吕宋国/nr )/w 传入/v 后/f ，/w 至今/d 还/d 不到/v 500年/t 。/w 
最早/d 记录/v 烟草/n 进入/v 中国/ns 的/ude1 是/vshi 明代/t 姚旅/nr 所/usuo 撰/vg 的/ude1 《/w 露/v 书/n 》/w 。/w 书/n 里/f 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 文字/n ：/w “/w 吕宋国/nr 出/vf 一/m 草/n ，/w 曰/vg 淡巴菰/nz ，/w 一名/mq 曰/vg 醺/n 。/w 以/p 火烧/nf 一头/d ，/w 以/p 一头/d 向/p 口/n ，/w 烟气/nz 从/p 管/v 中/f 入/v 喉/ng …/w …/w 有人/r 携/v 漳州/ns 种/q 之/uzhi ，/w 今/tg 反/vi 多于/v 吕宋/nz ，/w 载入/v 其/rz 国/n 售/v 之/uzhi 。/w ”/w 
到/v 明末清初/t ，/w 烟草/n 已/d 与/cc 酒/nf 、/w 茶/n 一样/uyy ，/w 成/v 了/ule 时/ng 人/n [日常/b 生活/vn]/nz 的/ude1 重要/a 消费品/n 。/w 清/tg 顺治六年/t 进士/nnt 方孝标/nr 谪戍/nz 今/tg 黑龙江/ns 的/ude1 宁古塔/nz 时/ng ，/w 就/d 曾/d 用/p 当地/s 种植/vn 的/ude1 烟草/n 款待/v 来客/n ，/w 并/cc 在/p 《/w 吃/v 烟/n 》/w 诗/n 中/f 称/v ，/w “/w 塞/v 俗/a 如同/v 麻麦收/nr ，/w 翠/ag 茎/n 红/a 蕊/ng 种/q 三秋/t ；/w 沙畦薰/nr 焙/v 传/vn 方法/n ，/w 上炕/nz 宾朋/n 当/p 款/q 留/v 。/w ”/w 
从/p 史料/n 上/f 看/v ，/w 古人/n 对/p 烟草/n 的/ude1 嗜好/n 甚至/d 比/p 今/tg 人/n 还/d 严重/a ，/w 这/rzv 或许/d 与/cc 古人/n 对/p 烟草/n 的/ude1 过度/d 迷信/v 有关/vn 。/w 古人/n 并不/d 仅仅/d 把/pba 烟草/n 看成/v 是/vshi “/w 提神/vi ”/w 之/uzhi 物/ng ，/w 而是/c 作为/p 一种/mq “/w 特效药/n ”/w 。/w 
烟草/n 在/p 进入/v 中国/ns 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 传入/v 了/ule 一个/mq 为/p 中国人/n 津津乐道/vl 的/ude1 故事/n ：/w 当时/t ，/w 吕宋岛/nsf 上/f 淡/a 巴国/ns 公主/nnd 死后/qt ，/w 被弃/nz 于/p 野外/s ，/w 不成/v 想/v ，/w 她/rr 在/p 闻到/v 烟草/n 的/ude1 香味/n 后/f 竟然/d 苏醒/vi 了/ule 过来/vf 。/w 从此/d ，/w 被/pbei 译名/n “/w 淡巴菰/nz ”/w 的/ude1 烟草/n 又/d 有/vyou 了/ule 神奇/a 的/ude1 名字/n “/w 返魂香/nz ”/w 。/w 
明/ag 末/f 人/n 姚可成/nr 辑/q 《/w [食物/nf 本草/nz]/nz 》/w 中/f 还有/v 一/m 观点/n ，/w 认为/v 烟草/n 能/v “/w 当/p 饭/n 吃/v ”/w ，/w 称/v “/w 凡/d 食/v 烟/n ，/w 饥/ag 能/v 使/v 饱/a ，/w 饱/a 能/v 使/v 饥/ag ，/w 醒/v 能/v 使/v 醉/vn ，/w 醉/v 能/v 使/v 醒/vn ，/w 一切/rz 抑郁/a 愁闷/a ，/w 俱/dg 可/v 藉/vg 以/p 消遣/vi ，/w 故/c 亦/d 名/q 忘忧草/nz 。/w ”/w 
私贩/nz 烟草/n 杀无赦/nz 
朱由检/nr 下诏/vi “/w 敕/vg 禁/v 私贩/nz 至/p 论/v 死/vn ”/w 
[明清/t 两朝/nz]/nz 都/d 曾/d 不止/v 一次/mq 地/ude2 发/v 过/uguo “/w 红头文件/n ”/w ，/w 要求/n 国民/n 戒烟/vi ，/w 禁止/v 官员/nnt 在/p 衙门/nis 等/udeng 公共场所/n 内/f 吸烟/vi 。/w 明/ag 末/f [崇祯/nr 皇帝/nnt]/nz 朱由检/nr 看到/v 烟草/n 的/ude1 危害/vn ，/w 曾/d 两次/mq 颁布/v “/w 禁烟令/nz ”/w 。/w 《/w [玉堂/nz 荟/n 记/v]/nz 》/w 记载/v ，/w “/w 己卯/m ，/w 上/f 传谕/nz 禁/v 之/uzhi ，/w 犯者/nz 论/v 死/vn 。/w ”/w 己卯年/t ，/w 即/v 崇祯/nr 十二年/t (/w 公元/n 1639年/t )/w ，/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 由/p 朝廷/n 发出/v 的/ude1 [第一/m 道/qv]/mq “/w 禁烟令/nz ”/w 。/w 
当时/t ，/w 有一个/mq 会试/n 举人/nnt 不/d 知道/v 皇上/nnd 已/d 下诏/vi 开始/v 禁烟/vn ，/w 他/rr 带着/vn 仆人/nnd 携/v 烟/n 入京/vi ，/w 暗地里/d 出售/v ，/w 被/pbei 稽查队/nis 抓/v 到/v ，/w 结果/n 次日/t 被/pbei 处死/v 于/p 西/f 市/n 。/w 但/c 没/d 过/uguo 两年/mq 又/d 开禁/vi 了/ule 。/w 崇祯/nr 十六年/t ，/w 朱由检/nr 再/d 下/f 禁烟令/nz ，/w 与/cc 上次/t 一样/uyy 严厉/a 。/w 《/w [枣林/nz 杂俎/nz]/nz 》/w 中/f 记载/v 朱由检/nr 再次/d 禁烟/vn ：/w “/w 敕/vg 禁/v 私贩/nz ，/w 至/p 论/v 死/vn 。/w ”/w 
朱由检/nr 的/ude1 初衷/n 是/vshi 什么/ry ？/w 依/v 杨士聪/nr 所/usuo 说/v ，/w 是/vshi 为了/p 防止/v “/w 亡国/vi ”/w 。/w 古人/n 多/a 迷信/v ，/w 皇帝/nnt 朱由检/nr 更/d 不/d 例外/vi ，/w [崇祯/nr 皇帝/nnt]/nz 乃/v “/w 燕王/nnd ”/w 朱棣/nr 之后/f ，/w 京都/nsf 又是/c “/w 燕京/ns ”/w 。/w “/w 烟/n ”/w 与/cc “/w 燕/ng ”/w 音/n 相近/a ，/w “/w 吃/v 烟/n ”/w 就是/v “/w 吃/v 燕/ng ”/w ，/w 有/vyou 吃掉/v 燕王/nnd 之后/f 、/w 破/v 燕京/ns 之/uzhi 嫌/v ，/w 出于/v 避讳/v ，/w 朱由检/nr 下/f 了/ule 禁烟令/nz 。/w 
烟草/n 与/cc 明朝/t 灭亡/vi 的/ude1 关系/n ，/w 当时/t 还有/v [一/d 说/v]/mq 。/w 明/ag 崇祯/nr 四年/t 进士/nnt 吴伟业/nr 在/p 其/rz 撰写/v 的/ude1 《/w [绥/b 寇/ng 纪略/nz]/nz 》/w 中/f 记载/v ，/w 明熹宗/nr 天启/t 年间/n ，/w 坊间/nz 曾/d 流传/v 过/uguo 一首/mq 童谣/n ，/w 其中/rz 有/vyou 一句/mq 是/vshi ：/w “/w 天下/n 兵/n 起/vf ，/w 遍地/vi 皆/d 烟/n ”/w ，/w 这/rzv 首/q 童谣/n 后/f 被/pbei 看成/v 是/vshi 预言/v 明朝/t 灭亡/vi 的/ude1 谶语/n 。/w 
在/p 今天/t 来看/u ，/w “/w 吃/v 燕/ng ”/w 与/cc “/w 天下/n 兵/n 起/vf ，/w 遍地/vi 皆/d 烟/n ”/w 不过/c 是/vshi 一种/mq 附会/vi 。/w 但是/c ，/w 烟草/n 除/p 有害/a 国民/n 健康/a 外/f ，/w 还/d 影响/vn 了/ule 社会/n 稳定/an 、/w 干扰/vn 了/ule 国内/s 正常/a 的/ude1 粮食/nf 生产/vn 和/cc [经济/n 秩序/n]/nz ，/w 却/d 是/vshi 事实/n 。/w 
红糖/n 瓜子/n 解/v 烟毒/nz 
吸烟者/nz “/w 频频/d 熏灼/nz 津/b 涸/n 液/ng 枯暗/nz 损/vg 天/qt 年/qt ”/w 
如今/t 的/ude1 香烟盒/n 多/a 标/v 有/vyou “/w 吸烟/vi 有害/a 健康/a ”/w 的/ude1 提示/vn ，/w 早/a 在/p 清代/t ，/w 名医/nnt 张璐/nr 已/d 在/p 其/rz 所/usuo 著/nz 的/ude1 《/w [本/rz 经/p 逢/v 原/b]/nz 》/w 中/f 提出/v ：/w “/w 岂知/nz 毒草/n 之/uzhi 气/n ，/w 熏灼/nz 脏腑/n ，/w 游行/vn 经络/n ，/w 能/v 无/v 壮火/nz 散气/nz 之/uzhi 虑/vg 乎/y 。/w ”/w 清/tg 人/n 陈淏子/nr 在/p 《/w 花镜/n 》/w 中/f 也/d 提出/v ，/w 烟草/n “/w 久/a 服/v 肺/n 焦/ng ，/w 非/b 患/v 膈/n 即/v 吐红/v 。/w 抑且/nz 有/vyou 病/n ，/w 投药/vi 不/d 效/ng ，/w 总/b 宜/ag 少/a 用/p ”/w 。/w 
清代/t 名医/nnt 吴澄/nr 在/p 《/w 不/d 居/v 集/q  烟/n 论/v 》/w 中/f 甚至/d 认为/v ，/w “/w 无/v 病/n 之/uzhi 人/n 频频/d 熏灼/nz ，/w 津/b 涸/n 液/ng 枯/ag ，/w 暗损/nz 天/qt 年/qt ”/w ，/w 对/p 吸烟者/nz 提出/v 了/ule 警告/vn ：/w “/w 虚损/nz 之/uzhi 人/n ，/w 最/d 宜/ag 戒/v 此/rzs 。/w ”/w 
清代/t 医学家/nnd 吴仪洛/nr 在/p 《/w [本草/nz 从/p 新/a]/nz 》/w 一/m 书/n 里/f 干脆/d 将/d 烟草/n 列入/v “/w 毒草/n 类/q ”/w 。/w 清/tg 康熙/n [三/m 十年/mq]/mq 进士/nnt 张翔凤/nr 在/p 《/w 种/q 烟/n 行/ng 》/w 诗/n 中/f 即/v 称/vn ，/w “/w 吁嗟/nz 老农/n 勿/d 健羡/nz ，/w 此/rzs 物/ng 鸠/n 毒/n 奇/ag 莫/d 居/v 。/w ”/w 
为此/bl ，/w 古代/t 医/ng 家/q 还/d 曾/d 使用/v 很多/m 方法/n 来/vf 消除/v 烟草/n 带来/v 的/ude1 危险/an 。/w 《/w 药性考/nz 》/w 用/p “/w 煎/v 胡黄连/nr 合/v 茶/n 服/v 之/uzhi ”/w ，/w 解/v 烟毒/nz ；/w 《/w 医/ng 奥/b 》/w 以/p “/w 黑砂糖/nz 合/v 井水/n 服/v 之/uzhi ”/w ，/w 解/v 烟毒/nz ；/w 《/w [景/ng 岳/ng 全书/n]/nz 》/w 中/f 拿/v 白糖/n 来/vf “/w 解/v 醉/vn ”/w ；/w 《/w 梅谷/nr 偶笔/nz 》/w 则/d 认为/v 红砂糖/nz 、/w 甜瓜子/nz 可以/v 解/v 烟毒/nz 。/w 
[烟草/n 行业/n]/nz 多/a 暴利/n 
种/q 烟/n “/w [一/d 亩/q]/mq 之/uzhi 收/v 可以/v 敌/vg 田/n [十/m 亩/q]/mq ”/w 
既然/c 烟草/n 有害/a 健康/a ，/w 吸烟/vi 为何/ryv 还/d 那么/c 盛行/v ？/w 除了/p 吸烟/vi 本身/rz 易/ad 成瘾/nhd 外/f ，/w 与/cc 背后/f 的/ude1 暴利/n 有/vyou [直接/ad 关系/n]/nz 。/w 王逋/nr 《/w 蚓/x 庵/ng 琐语/nz 》/w 记载/v ，/w “/w 关外/s 人/n 至/p 以/p 匹马/q 易/ad 烟/n 一斤/mq 。/w ”/w 烟草/n 当时/t 还是/c 一种/mq 重要/a 的/ude1 出口/vn 货品/n ，/w [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 最喜欢/nz 购买/v 。/w 据/p 清/tg 康熙/n 时期/n 的/ude1 方式济/nr 所/usuo 撰/vg 《/w [龙沙/nr 纪略/nz]/nz 》/w 记载/v ，/w “/w 边/k 卒/ng 携/v 一/m 缣/n 值/n [三/m 四/m 金/b]/mq 者/k 易/ad [二/m 马/n]/mq ，/w 烟草/n [三/m 四/m 斤/q]/mq 易/ad 一/m 牛/n …/w …/w ”/w 
徐珂/nr 《/w [清/tg 稗/ng 类/q 钞/ng]/nz  农商/nz 类/q 》/w 中/f 记载/v ，/w 有一个/mq 叫/vi 郑翁/nr 的/ude1 烟草商/nz ，/w “/w 不/d 数/n 年/qt ，/w 积资/v 巨万/nz 矣/y ”/w 。/w 清/tg 嘉庆二/t 十年/mq 举人/nnt 包世臣/nr 在/p 《/w [安/ag 吴/tg 四/m 种/q]/nz 》/w 中/f 记载/v ，/w 当时/t 山东/ns 济宁/ns 的/ude1 烟草/n 种植/vn 与/cc 加工/vn 已/d 成为/v 当地/s 最重要/nz 的/ude1 经济/n 来源/n ，/w 当地/s 烟丝/n 加工/v 作坊/n 有/vyou [6/m 家/q]/mq ，/w 每年/r 仅/d 卖/v 烟丝/n 便/d 达/v 白银/n 200万两/m ，/w 雇用/v 烟草/n 种植/vn 者/k 400余名/m ，/w 获利/v 甚/dg 厚/a 。/w 据/p 明末清初/t 史学家/nnt 杨士聪/nr 《/w [玉堂/nz 荟/n 记/v]/nz 》/w 记载/v ，/w 明代/t 末期/f ，/w 在/p 北方/s 种植/v 烟草/n ，/w “/w [一/d 亩/q]/mq 之/uzhi 收/v ，/w 可以/v 敌/vg 田/n [十/m 亩/q]/mq ”/w 。/w 
到/v 了/ule 清/tg 雍正/n 、/w 乾隆/n 时期/n ，/w 利润/n 稍/d 有/vyou 下降/vi ，/w 但/c 仍/d 大大/d 高于/v 种植/vn 粮食作物/n 。/w 有/vyou 如此/rzv “/w 厚利/nz ”/w ，/w 怎能/d 不/d “/w 民/ng 争/v 趋/v 焉/y ”/w ？/w 有的/rz 地方/n “/w 烟草/n 之/uzhi 植/v 耗/v 地/ude2 [十/m 之/uzhi]/mq 六七/m ”/w 。/w 
不许/d [人间/n 烟火/n]/nz 来/vf 
“/w 凡/d 犯禁/v 者/k ，/w 一斤/mq 以上/f [先/d 斩/v 后/f 闻/v]/nz ；/w 未满/nz 一斤/mq 者/k ，/w 囚/vg 在/p 义州/nz ，/w 从/p 重/a 科/n 罪/n 。/w ”/w 
吸烟/vi 全面/ad 盛行/v ，/w 是/vshi 在/p 清代/t 。/w 清/tg [康熙/n 年间/n]/nz 的/ude1 刘廷玑/nr 在/p 《/w 在/p 园/ng 杂志/n 》/w 中/f 描述/v 了/ule 当时/t 的/ude1 情况/n ：/w “/w 今/tg 则/d 遍/qv 天下/n 皆/d 有/vyou 矣/y …/w …/w [黄童/nr 白叟/nr]/nz ，/w 闺帏/nz 妇女/n ，/w 无不/d 吸/v 之/uzhi ，/w 十/m 居/v 七八/m ，/w 且/c 时刻/n 不能/v 离/v 矣/y 。/w ”/w 
中国/ns 禁烟/vn 史上/d 力度/n 最大/gm ，/w 且/c 明确/a 在/p 公共场所/n [禁止/v 吸烟/vi]/nz 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 在/p 清代/t 。/w 清朝/ns 前/f 几位/n 皇帝/nnt 均/d 视/vg 烟草/n 为/p “/w 妖草/nz ”/w 。/w 皇太极/nz 入关/nz 前/f ，/w 烟草/n 已/d 在/p 关外/s 流行/v ，/w 时/ng 为/p 后/f 金/b 首领/nnt 的/ude1 [清太宗/nz 皇太极/nz]/nz ，/w 于/p 天聪/nz 九年/t 曾/d 检查/v 大臣/nnt “/w 不/d 遵/vg 烟禁/nz 犹自/nz 擅用/nz ”/w 的/ude1 问题/n 。/w 天聪/nz 九年/t 即/v 公元/n 1635年/t ，/w 系/v 明/ag 崇祯/nr 八年/t ，/w 皇太极/nz 禁烟/vn 甚至/d 比/p [明朝/t 崇祯/nr 皇帝/nnt]/nz 早/a 4年/t 。/w 
清太宗/nz 崇德/nz 四年/t (/w 公元/n 1639年/t ，/w 崇祯/nr 十二年/t )/w 六月二十六日/t ，/w 后/f 金/b 户/q 部/q 还/d 颁发/v 了/ule 一则/c 禁烟/vn 告示/n ，/w 明文规定/vl ，/w “/w 不许/d 栽种/v ，/w 不许/d 吃/v 卖/v ”/w ，/w 如果/c 违反/v 规定/n ，/w “/w 被/pbei 人/n 捉获/nz ，/w 定/v 以/p 贼盗/nz 论/v ，/w 枷号/nz 八日/t ，/w 游/v 示/vg 八门/nz ，/w 除/p 鞭挞/v 穿耳/nz 外/f ，/w ”/w 还/d “/w 罚/v 银/ng 九两/m ，/w 赏给/nz 捉获/nz 之/uzhi 人/n …/w …/w ”/w 
皇太极/nz 还/d 曾/d 下/f 旨/ng 禁止/v 贩卖/vn 烟草/n ：/w “/w 凡/d 犯禁/v 者/k ，/w 一斤/mq 以上/f [先/d 斩/v 后/f 闻/v]/nz ；/w 未满/nz 一斤/mq 者/k ，/w 囚/vg 在/p 义州/nz ，/w 从/p 重/a 科/n 罪/n 。/w ”/w 
[清军/n 入关/nz]/nz 、/w 夺取/v 全国/n 政权/n 后/f ，/w 又/d 发出/v 了/ule 几次/mq 禁烟令/nz ，/w 明确/a 规定/n 不得/vi 在/p 公共场所/n 吸烟/vi 。/w [康熙/n 皇帝/nnt]/nz 带头/vd 不/d 吸烟/vi 。/w 李伯元/nr 在/p 《/w [南亭/nrf 四/m 话/n]/nz 》/w 中/f 记载/v ，/w 康熙/n 驻跸/nz 德州/ns 时/ng 曾/d 赋/ng “/w 禁烟/vn 诗/n ”/w ：/w “/w 碧碗/nz 琼浆/n 潋滟/nz 开/v ，/w 肆筵/nz 先/d 已/d 戒/v 深/a 杯/ng 。/w 瑶池/ns 宴/ng 罢/v 云屏/nz 敞/v ，/w 不许/d [人间/n 烟火/n]/nz 来/vf 。/w ”/w 后来/t 的/ude1 [雍正/n 皇帝/nnt]/nz 、/w [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz 等/udeng 也/d 都/d 曾/d 发/v 过/uguo 禁烟令/nz 。/w 
事实上/bl ，/w 古代/t “/w 禁烟令/nz ”/w 虽然/c 多/a ，/w 但/c 从来/d 没/d 真正/d 禁住/nz 过/uguo ，/w 如/v 禁烟/vn 最/d 严格/ad 的/ude1 皇太极/nz ，/w 仅/d 因/p “/w 禁/v 不止/v ”/w ，/w 竟然/d 主动/ad 撤销/v 禁烟令/nz ，/w 只/d 要求/n 民众/n 自/p 种/q 自吸/nz ，/w 不要/d 再/d 到/v 朝鲜/nsf 去/vf 购买/v 即可/vn 。/w 如果/c 说/v 古代/t 禁烟/vn 最/d 彻底/ad 的/ude1 ，/w 大概/d 非/b 太平天国/n 莫/d 属/v 。/w 《/w 天条书/nz 》/w 明确/a 规定/n ：/w “/w 凡/d 吃/v 黄烟/nr 者/k ，/w 初犯/vi 责打/nz 一百/m 。/w 枷/vg 一个/mq 礼拜/n ；/w 再犯/nz 责打/nz 一千/m ，/w 枷/vg [三/m 个/q]/mq 礼拜/n ；/w 三/m 犯/v 斩首/v 不/d 留/v 。/w ”/w (/w 倪方六/nr )/w 
