[很多/m 人/n]/mq 都/d 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 烦恼/an ：/w 家里/s 的/ude1 旧/a 衣服/n 、/w 旧家具/nz 怎么/ryv 处理/vn ，/w 丢/v 了/ule 觉得/v 可惜/v ，/w 送/v 亲友/n 又/d 不/d 合适/a 。/w 省政协/n 委员/nnt 董玉霞/nr 建议/n ，/w 建设/v 武汉/ns 阳光/n 慈善/a 园/ng ，/w 接收/v 来自/v 市民/n 捐赠/v 的/ude1 各类/r 物资/n ，/w 再/d 赠送/v 给/p [弱势/n 群体/n]/nz 。/w 
这个/rz 建议/n ，/w 董玉霞/nr 连续/a 提/v 了/ule 两年/mq 。/w 她/rr 另一/m 身份/n ，/w 是/vshi [湖北省/ns 阳光/n 慈善/a 物资/n 中心/nis]/nt 理事长/nnt 。/w 6年/t 来/vf ，/w 该/rz 中心/nis 已经/d 接收/v 了/ule 捐赠/v 物资/n [数百/m 吨/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 中心/nis 在/p [中/f 南路/n 街/n]/nz 、/w 粮道街/nz 等/udeng 社区/n 和/cc [大学/nis 校园/n]/nz 内/f ，/w 设立/v 慈善/a 物资/n 接收站/nis ，/w 设立/v 了/ule [1600/m 多个/mq]/mq 捐赠/v 箱/ng ，/w 接受/v 大家/rr 捐赠/v 衣物/n 。/w 
过去/vf ，/w 董玉霞/nr 用/p 自家/rr 的/ude1 车库/n 开始/v 做/v 回收/vn 旧衣/nz 的/ude1 事情/n ，/w 后来/t 发展/vn 到/v 租用/v 仓库/n ，/w 随着/p 规模/n 扩大/v ，/w 无法/v 再/d 进一步/d 发展/vn 。/w 
去年/t ，/w 董玉霞/nr 、/w 彭军/nr 、/w 叶/ng 青/a 等/udeng [十七/m 位/q]/mq 省政协/n 委员/nnt 联名/vd 提出/v ，/w 建设/v 武汉/ns 阳光/n 慈善/a 园/ng 。/w 昨日/t ，/w 董玉霞/nr 又/d 带/v 了/ule 一份/mq 关于/p 推进/vi 武汉/ns 阳光/n 慈善/a 园/ng 的/ude1 建议/n 上/f 两会/n 。/w 
她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 一年/mq 以来/f ，/w 各界/rz 对/p 这份/r 提案/n 给予/vn 关注/v ，/w [武汉市/ns 规划局/nis]/nto 同意/v 了/ule 武汉/ns 阳光/n 慈善/a 园/ng 的/ude1 [120/m 亩/q]/mq [规划/n 用地/n]/nz 。/w 
今年/t ，/w 她/rr 又/d 建议/n ，/w 省市/n 政府/nis 将/d 提案/n 转/v [江夏区/ns 政府/nis]/nt 办理/v ，/w 并/cc 指定/v 政府/nis [有关/vn 部门/n]/nz 牵头/vi 督办/v ，/w [江夏区/ns 政府/nis]/nt 成立/vi 武汉/ns 慈善/a 园/ng [项目/n 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 尽快/d 让/v 阳光/n 慈善/a 园/ng 变成/v 现实/n 。/w 
