1月16日/t ，/w [武汉市/ns 食/v 药监局/nis]/nt 执法/vn 人员/n 一行/n 对/p 各/rz 大卖场/nz 节/q 前年/t 货/n 进行/vn 抽样检查/gm ，/w 其中/rz [9/m 类/q]/mq 食品/n 抽检/v 合格率/n 达到/v 100%/m 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 共/d 抽检/v 食品/n [702/m 批次/n]/mq ，/w 检验/vn 了/ule 苯甲酸/n 、/w 山梨酸/nmc 、/w 亚硝酸盐/n 、/w 糖精钠/nmc 、/w 甜蜜素/nmc 、/w 安赛蜜/nf 、/w 苏丹红/nf 、/w 罗丹明/nr B/x 、/w 三聚氰胺/nmc 、/w 酸价/nz 和/cc [过氧化/gb 值/n]/nz 等/udeng [食品/n 安全/an]/nz 指标/n 。/w 其中/rz 乳制品/n 合格率/n 100%/m 、/w 糖果/nf 合格率/n 100%/m 、/w 大米/nf 合格率/n 100%/m 、/w 面粉/nf 及/cc 制品/n 合格率/n 100%/m 、/w 辣椒/nf 制品/n 合格率/n 100%/m 、/w 酱油/nf 及/cc 食醋/nz 合格率/n 100%/m 、/w [鲜活/a 水产品/n]/nz 合格率/n 100%/m 、/w 罐头/nf 合格率/n 100%/m 、/w 果冻/nf [休闲/vn 食品/n]/nz 合格率/n 100%/m ，/w 糕点/n 及/cc 饼干/n [产品/n 合格率/n]/nz 95%/m 、/w 干货/nf （/w 木耳/nf 、/w 银耳/n ）/w 合格率/n 97.5%/m 。/w 检测/vn 不/d 合格/vi 的/ude1 食品/n 将/d 移交/v 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 处理/vn 。/w 
“/w 瓜子/n 不要/d 买/v 太/d 有/vyou 光泽/n 的/ude1 ，/w 也/d 最好/d 不要/d 买/v 抓/v 起来/vf 手上/s 残留/v 粉末/n 的/ude1 。/w ”/w [武汉市/ns 食品/n 药品/n 执法/vn 总队/nis]/nt [二/m 大队/nis]/mq [副/b 大队长/nnt]/nnt 李振/nr 在/p 黄浦路/nz [中/f 百/m 仓储/vn]/nz 抽检/v 时/ng 告诉/v 记者/nnt ，/w 太/d 有/vyou 光泽/n 的/ude1 瓜子/n 可能/v 用/p 滑石粉/n 抛/v 过/uguo 光/n ，/w 而/cc 抓/v 起来/vf 手中/s 残留/v 粉末/n 的/ude1 可能/v 是/vshi 有/vyou 太多/ad [食品/n 添加剂/n]/nz 。/w 
李振/nr 提醒/v ，/w 购买/v 银耳/n 的/ude1 时候/n ，/w 不要/d 买/v 太白/ns 的/ude1 银耳/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 银耳/n [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 漂白/v 过/uguo 的/ude1 银耳/n 。/w 应该/v 买/v 淡黄色/nz 的/ude1 银耳/n 。/w 购买/v 开心果/nz 时/ng 也/d 一样/uyy ，/w 太白/ns 的/ude1 开心果/nz 大部分/n 都/d 是/vshi 漂白/v 过/uguo 的/ude1 ，/w 未/d 漂白/v 的/ude1 开心果/nz 应该/v 是/vshi 黄褐色/n 。/w 
李振/nr 还/d 提醒/v 市民/n ，/w 购买/v 酱油/nf 一定/b 要/v 看清/v 标签/n 标识/n 。/w “/w 酱油/nf 分/qt 特级/b 、/w 一级/b 、/w 二级/b 、/w 三级/b 、/w 四级/b ，/w 建议/n 市民/n 在/p 类似/a 价位/n 上/f ，/w 应该/v 尽量/d 挑选/v 特级/b 或者/c 一级/b 的/ude1 酱油/nf 。/w ”/w 李振称/nr 。/w （/w 记者/nnt 石倩/nr 通讯员/nnt 潘露/nr ）/w 
