“/w 近/a 三年/t 以来/f ，/w 我们/rr 公司/nis 都/d 没/d 能/v 帮/v 外来/b 员工/n 买/v 到/v 团体/n 车票/n 送/v 他们/rr 回家/vi 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [广州/ns 地区/n 春运/n 指挥部/nis]/nt 、/w [海珠区/ns 政府/nis]/nto 、/w 市/n [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 组成/v 慰问/vn 小组/nis 赴/v 企业/n 慰问/v [春节/t 期间/f]/nz [坚守/v 岗位/n]/nz 的/ude1 异地/n 务工人员/nnd 。/w [企业/n 负责人/nnt]/nz 现场/s 向/p 到场/vi 部门/n 负责人/nnt 诉苦/vi 春运/n 买/v 火车票/n 难/a ，/w 截至/v 目前/t 企业/n 只有/c 1%/m 的/ude1 外来/b 工/n 买/v 到/v 票/n 回家/vi 。/w 对此/d ，/w 市/n 人/n 社/n 部门/n 表示/v 会/v 将/d 企业/n 诉求/v 向/p [铁路/n 部门/n]/nz 反映/v 。/w 
慰问团/nis 刚/d 坐下/vi ，/w [广州/ns 华新/nr 商贸/n 有限公司/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 便/d 立刻/d 向/p 代表/nnt 们/k 介绍/v ，/w 公司/nis 目前/t 有/vyou [2766/m 名/q]/mq 员工/n ，/w 其中/rz 超过/v 65%/m 是/vshi 异地/n 务工人员/nnd ，/w 来自/v 湖南/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 周边/n 省区/n 居多/vi 。/w 
然而/c ，/w 近/a 三年/t 来/vf ，/w 由于/p 火车票/n 资源/n 紧张/a 等/udeng 原因/n ，/w 公司/nis 都/d 没有/v 办法/n 成功/a 申请/v 到/v 团体票/n ，/w 希望/v [相关/vn 部门/n]/nz 能/v 帮助/vn 员工/n 们/k 解决/v 难题/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 目前/t 只有/c [1/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 员工/n 自己/rr 买/v 到/v 回家/vn 的/ude1 火车票/n ，/w 其他/rzv 有意/d 回家/vi 的/ude1 员工/n 只能/v 通过/p 大巴/n 、/w 拼车/nz 甚至/d 冒险/vi 乘/v 搭/v “/w 黑车/n ”/w 等/udeng 方式/n 回家/vi 。/w ”/w 
市/n 人/n 社/n 局/n 副局长/nnt 钟丽英/nr 表示/v ，/w 广州市/ns 总人口/n 达到/v [1700/m 多/a 万/d 人/n]/mq ，/w [外来/b 人口/n]/nz 人数/n 几乎/d 与/cc 本地/rzs [户籍/n 人口/n]/nz 数/n 相同/a 。/w [广州市/ns 人力/n 资源/n 市场/n 服务/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 张宝颖/nr 介绍/v ，/w 在/p 中心/nis 备案/vi 的/ude1 [外来/b 务工人员/nnd]/nz 约/d 440万/m ，/w 主要/b 来自/v 湖南/ns 、/w 广西/ns 、/w 市/n 外/f 省内/s 城市/n 。/w 其中/rz 湖南/ns 占/v 比/p 最高/a ，/w 共/d [73/m 万/d 人/n]/mq 来自/v 湖南/ns ，/w 占/v 比/p 16%/m 。/w 面对/v 春节/t 出行/vi 高峰/n ，/w 广州/ns 的/ude1 出行/vn 资源/n 难以为继/vl 。/w （/w 记者/nnt //w 张西陆/nr ）/w 
