高温/n 雨/n 战/vg OR/x 
澳网/n 昨天/t 遭受/v 了/ule 冰火/nz [两/q 重/a]/mq 考验/vn ，/w 先是/d 出现/v [41/m ./w 5/m 度/qv]/mq 的/ude1 超高/b 气温/n ，/w 又/d 因/p 雷雨/n 暂停/v 了/ule 比赛/vn 。/w 今天/t 出战/v 的/ude1 李娜/nr 和/cc 郑洁/nr ，/w 也/d 有可能/nz 遇到/v 这/rzv 两种/mq [截然/d 相反/vi]/nz 的/ude1 天气/n 考验/vn 。/w 
李娜/nr 今天/t 的/ude1 比赛/vn 被/pbei 安排/v 在/p 了/ule [海信/nz 球场/n]/nz ，/w 她/rr 今天/t 的/ude1 对手/n 是/vshi [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 26/m 位/q]/mq 的/ude1 萨法洛娃/nrf 。/w 鉴于/p 两人/mq 的/ude1 实力/n 和/cc 近期/t 状态/n ，/w 这场/r 比赛/vn 从/p 竞技/n 成分/n 上/f 并/cc 无/v 多少/ry 可/v 分析/vn 之/uzhi 处/n ，/w 不过/c 李娜/nr 得/ude3 先/d 做好/v 对付/vn 自己/rr 和/cc 对付/v 老天/n 的/ude1 准备/vn 。/w 事实上/bl ，/w 这/rzv 两手/mq 准备/v 也/d 有着/v 内在/b 的/ude1 关联/vn 。/w 
今天/t 李娜/nr 的/ude1 比赛/vn ，/w 应该/v 会/v 在/p [北京/ns 时间/n]/nz 上午/t [9/m 点/qt]/mq 之后/f 开始/v ，/w 换算/vi 成/v [当地/s 时间/n]/nz 就是/v 正午/t [12/m 点/qt]/mq 之后/f 。/w 如果/c 届时/d [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 没有/v 降雨/vn ，/w 那么/c 场内/s 气温/n 肯定/v 会/v 再次/d 超过/v [40/m 度/qv]/mq 。/w 相信/v 经过/p 这/rzv 几天/mq 的/ude1 适应/vn ，/w 李娜/nr 已经/d 有/vyou 充分/ad 的/ude1 经验/n 来/vf 对付/v 高温/n 。/w 不过/c 根据/p [天气/n 预报/vn]/nz ，/w 今天/t 墨尔本/nsf 还/d 将/d 会/v 出现/vn 小雨/n ，/w 因此/c 李娜/nr 也/d 应该/v 做好/v 比赛/vn 期间/f 降雨/vn 的/ude1 准备/vn 。/w 以/p 李娜/nr 过往/vn 的/ude1 经历/n 来看/u ，/w 比赛/vn 进行/vn 中/f 因故/d 暂停/v ，/w 她/rr 的/ude1 状态/n 有可能/nz 出现/v 极大/a 的/ude1 改变/vn ，/w 且/c 往往/d 变得/vi 更坏/nz 。/w 
相比/vi 李娜/nr 来说/uls ，/w 郑洁/nr 今天/t 算是/v 进步/vn 了/ule ，/w 她/rr 将/d 进入/v [中央/n 球场/n]/nz 进行/vn 比赛/vn ，/w 这/rzv 座/q 场馆/n 有/vyou 可/v 开关/n 的/ude1 顶棚/n ，/w 不会/v 受到/v 雨水/n 影响/vn 。/w 不过/c ，/w 郑洁/nr 今天/t 必须/d 面对/v 的/ude1 将/d 是/vshi 同样/d 的/ude1 高温/n 和/cc 额外/b 的/ude1 高压/n 。/w 因为/c 她/rr 今天/t 的/ude1 对手/n ，/w 将/d 是/vshi 澳大利亚/nsf 本土/n 选手/n [德/b 拉奎尔/nz]/nz ，/w 现场/s 观众/n 肯定/v 不会/v 给/p 她/rr 好/a 果子/n 吃/v ，/w 比赛/vn 不/d 早/a 于/p 11时/t 进行/vn 。/w （/w 王伟宏/nr ）/w 

