人民网/nz 呼和浩特/ns 1月17日/t 电/n 昨天/t ，/w 铁路/n 春运/n 正式/ad 启动/v ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 各/rz 大/a 车站/n 客流/n 明显/a 增加/v 。/w 从/p 售票/vn 情况/n 来看/u ，/w 春运/n 第一天/mq [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 共/d 售出/v 车票/n [7/m ./w 6/m 万/d 张/q]/mq 。/w 
刚/d 进入/v 春运/n ，/w 铁路/n 客流/n 还/d 不算/v 特别/d 多/a ，/w 但/c 比/p 春运/n 前/f 有/vyou 明显/a 增长/v 。/w 春运/n 第一天/mq ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 售出/v 车票/n [75918/m 张/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [网络/n 售票/vn]/nz [33164/m 张/q]/mq ，/w 占/v 售票/vn 总数/n 47.6%/m ；/w [电话/n 订票/vn]/nz [574/m 张/q]/mq ，/w 占/v 售票/vn 总数/n 0.7%/m ；/w 代售/vn 点/qt 售票/vn [3299/m 张/q]/mq ，/w 占/v 售票/vn 总数/n 4.3%/m 。/w 春运/n 初期/f ，/w 铁路/n 客流量/n 仍/d 以/p 学生/nnt 为主/vi ，/w 还有/v 部分/n 外地/s 务工人员/nnd ，/w 等到/v 春运/n 前/f 一周/mq ，/w 铁路/n 客流量/n 激增/vi ，/w 学生/nnt 、/w 务工/v 、/w 探亲/vi 、/w 旅游/vn 等/udeng 各种/rz 客流/n 叠加/vi 在/p 一起/s ，/w 形成/v 客流/n 大潮/n 。/w 另/rz 悉/vg ，/w 春节/t 后/f 由/p 呼和浩特/ns 去/vf 往/p 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 上海/ns 、/w 南昌/ns 、/w 青岛/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 车/n 仅有/nz [少量/m 余/ng 票/n]/mq ；/w 去/vf 往/p 兰州/ns 、/w [东北/ns 方向/n]/nz 的/ude1 票/n 余额/n 充足/a 。/w （/w 刘泽/nr 通讯员/nnt 李红红/nr 张常顺/nr ）/w 
