2013/m 年度/n 上海市/ns [重点/n 工程/n]/nz 实事/n 立功/vi 竞赛/vn [表彰/vn 大会/n]/nz [昨天/t 下午/t]/nz 举行/v 。/w 会前/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 韩正/nr 会见/v 了/ule [先进/a 集体/n]/nz 和/cc [先进/a 个人/n]/nnt 代表/nnt 。/w 韩正/nr 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 上海/ns 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 、/w [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 关键/n 一年/mq ，/w 中央/n 要求/n 上海/ns 当/p 好/a 改革开放/v 的/ude1 排头兵/n 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 先行者/n ，/w 在/p [重点/n 工程/n]/nz 实事/n 立功/vi [竞赛/vn 活动/vn]/nz 中/f 一定/b 要/v 充分/ad 体现/v 这个/rz 要求/n 。/w 希望/v 大家/rr 始终/d 把/pba [重点/n 工程/n]/nz 建设/vn 的/ude1 质量/n 和/cc 安全/an 放在/v 第一位/mq ，/w 不断/d 为/p 上海/ns 城市/n 新/a 发展/vn 、/w [人民/n 生活/vn]/nz 更/d 美好/a 作出/v 新/a 贡献/n 。/w 
市/n 领导/n 杨雄/nr 、/w 殷一璀/nr 、/w 吴志明/nr 、/w 艾宝俊/nr 、/w 尹弘/nr 、/w 薛潮/nr 、/w 时/ng 光辉/a 、/w 蒋卓庆/nr 、/w 蔡威/nr ，/w [上海/ns 警备区/n]/nz 司令员/nnt 彭水根/nr 参加/v 会见/vn 。/w 
韩正/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市/n 人大/nis 、/w 市政府/n 、/w 市政协/n ，/w 向/p 受到/v 表彰/vn 的/ude1 [先进/a 集体/n]/nz 、/w [先进/a 个人/n]/nnt 以及/cc 全市/n 广大/b 建设者/n 表示/v 崇高/a 敬意/n 和/cc [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w [重点/n 工程/n]/nz 实事/n 立功/vi [竞赛/vn 活动/vn]/nz 已经/d [28/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 我们/rr 回顾/v [历史/n 进程/n]/nz ，/w 许多/mq 艰苦奋斗/vl 、/w 勇于/v 创新/vn 、/w 坚韧不拔/al 的/ude1 故事/n 和/cc 场景/n 浮现/vi 眼前/s 。/w 今天/t 上海/ns 发生/v 的/ude1 翻天覆地/al 的/ude1 变化/vn ，/w 凝聚/v 着/uzhe 广大/b 建设者/n 、/w 管理者/nnt 的/ude1 智慧/n 和/cc 心血/n ，/w 是/vshi [一代/n 代/q]/mq 人/n 、/w [一批/mq 批/q]/mq 建设者/n 作出/v 的/ude1 贡献/n ，/w 广大/b 建设者/n 既/c [直接/ad 参与/v]/nz 了/ule [城市/n 建设/vn]/nz ，/w 也/d 是/vshi 城市/n 发展/vn 进步/vn 变化/vn 的/ude1 见证人/n 。/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 上海/ns 的/ude1 [重点/n 工程/n]/nz 建设/vn 又/d 取得/v 了/ule 重大/a 进展/vn ，/w 城市/n 又/d 有/vyou 了/ule 新/a 进步/vn 。/w 站/vi 在/p 新的/a 起点/n 上/f ，/w 重大/a [工程/n 建设/vn]/nz 的/ude1 内涵/n 已/d 发生/v 新/a 变化/vn ，/w 对/p 广大/b 建设者/n 也/d 提出/v 了/ule 新的/a 更高/d 要求/n ，/w 我们/rr 推进/vi [重点/n 工程/n]/nz 实事/n 立功/vi [竞赛/vn 活动/vn]/nz ，/w 是/vshi 为了/p 让/v 城市/n 运行/vn 更/d 安全/an 、/w [城市/n 生活/vn]/nz 更/d 美好/a ，/w 让/v 人民/n 呼吸/v 更/d 清洁/a 的/ude1 空气/n 、/w 喝/vg 上/f 更/d 干净/a 的/ude1 水/n 、/w 拥有/v 更/d 宁静/a 的/ude1 环境/n 。/w 希望/v 大家/rr 始终/d 把/pba 质量/n 和/cc 安全/an 放在/v 首位/n ，/w 为/p 上海/ns 城市/n 新/a 发展/vn 、/w [人民/n 生活/vn]/nz 更/d 美好/a 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
杨雄/nr 在/p [表彰/vn 大会/n]/nz 上/f 讲话/n 强调/v ，/w 今年/t 全市/n 重大/a 工程/n 和/cc 实事/n 项目/n 任务/n 依然/d 艰巨/a ，/w 第二批/mq 援/vg 疆/b 建设/vn 也/d 将/d [全面/ad 启动/v]/nz 。/w 要/v 牢牢/d 把/pba 安全/an 质量/n 作为/p 重大/a [工程/n 建设/vn]/nz 的/ude1 生命线/n ，/w 切实/ad 强化/v 企业/n 主体/n 责任/n 、/w 政府部门/n 监管/v 责任/n 、/w 基层/n 属/v 地/ude2 管理/v 责任/n ，/w 聚焦/vi [安全/an 风险/n]/nz 易/ad 发/v 环节/n ，/w 加大/v 问题/n [隐患/n 排查/v 治理/vn]/nz 力度/n 。/w 要/v 坚持/v 更高/d 标准/n 、/w 更/d 严/a 要求/n ，/w 使/v [工程/n 质量/n]/nz 真正/d 经得起/v 历史/n 和/cc 实践/vn 的/ude1 检验/vn ；/w 坚持/v 改革创新/v ，/w 更多/ad 地/ude2 鼓励/v 新技术/nz 、/w 新材料/nz 、/w 新模式/nz 广泛/a 应用/vn ，/w 使/v 重大/a [工程/n 建设/vn]/nz 成为/v 理念/n 创新/vi 、/w [制度/n 创新/vi]/nz 、/w [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 重要/a 平台/n ，/w 形成/v 一批/mq 引领/v [城市/n 建设/vn]/nz 的/ude1 新理念/nz 和/cc 新/a 成果/n ，/w 同时/c ，/w 加强/v [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn ，/w 在/p 实践中/nz 培养/v 人/n 、/w 锻炼/v 人/n ；/w 要/v 增强/vn [群众/n 观点/n]/nz ，/w 从/p [人民/n 群众/n]/nz 最/d 基本/a 、/w 最/d 迫切/ad 、/w 最/d 期盼/v 的/ude1 问题/n 着手/v ，/w 把/pba 施工/vn 对/p 群众/n 生活/vn 的/ude1 影响/vn 降/v 到/v 最/d 小/a 程度/n ，/w 把/pba 重大/a [民生/n 工程/n]/nz 和/cc 事实/n 项目/n 办成/v 实打实/dl 的/ude1 [民心/n 工程/n]/nz 。/w 
2013年/t ，/w 本市/r 重大/a [工程/n 项目/n]/nz 建设/vn 共/d 安排/v 调整/vn [92/m 项/q]/mq ，/w 年/qt 完成/v 投资/vn 约/d [1200/m 亿元/q]/mq 。/w 保障房/nz 建设/vn 和/cc 旧/a 区/n 改造/vn 等/udeng [年度/n 工作/vn]/nz 目标/n 全面/ad 完成/v 。/w [虹桥/ns 商务区/n]/nz 、/w [世博园/n 区/n]/nz 、/w [国际/n 旅游/vn]/nz 度假区/n 、/w 临港/nz 地区/n 、/w 前/f 滩/ng 地区/n 和/cc 黄浦江/ns 两岸/n 等/udeng 六大/n 重大/a [区域/n 开发/vn]/nz 建设/vn 初见成效/vl 。/w 上海/ns 首批/n 援/vg 疆/b 任务/n [顺利/ad 完成/v]/nz ，/w 建成/v 项目/n [418/m 项/q]/mq 。/w 
