据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 林心如/nr 和/cc 昔日/t 绯闻/n 男友/n 苏有朋/nr 难得/a 同台/vd ，/w 在/p 《/w 甜蜜/a 杀机/n 》/w 饰演/v 搞笑/vi 相亲/vi 男女/n ，/w 她/rr 曾/d 和/cc 该片/r 导/vg 连奕琦/nr 合作/vn 《/w 遗忘/v 》/w ，/w 一/m 听/v 要/v 与/cc 苏/b 对/p 戏/n ，/w 什么/ry 角色/n 都/d 没/d 问/v 就/d 答应/v ，/w 到/v 现场/s 才/d 知/v 要/v 演/v “/w 怪怪/nz 相亲/vi 女/b ”/w 。/w 导演/nnt 要/v 两人/mq [自由/a 发挥/v]/nz ，/w 没想到/nz 林心如/nr 居然/d 蹦/v 出/vf “/w 你/rr 气色/n 很差/d ，/w 有/vyou 试/v 过/uguo 喝/vg 尿/n 吗/y ？/w ”/w 的/ude1 喷饭/vi 台词/n 。/w 
苏有朋/nr 表示/v “/w 喝/vg 尿/n ”/w 台词/n 原本/d 是/vshi 他/rr 想/v 的/ude1 ，/w “/w 但/c 心/n 如/v 手拿/v 牙签/n 剔牙/v 、/w 一副/mq 大哥/n 的/ude1 女人/n 怪/a 模样/n ，/w 都/d 是/vshi 她/rr 要求/n 的/ude1 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 林心如/nr 此次/rz 客串/v 只/d 象征性/n 收/v 红包/n ，/w 问/v 到/v 苏有朋/nr 怎么/ryv 还/d 人情/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 也/d 对/p 她/rr 很好/ad 啊/y ！/w ”/w 他/rr 说/v 两人/mq 个性/n 很/d 像/v ，/w 一旦/d 认定/v 对方/n 是/vshi 朋友/n ，/w 就/d 义无反顾/vl 互相/d 支持/v ，/w “/w 我/rr 买/v 电影票/n 送/v 她/rr ，/w 让/v 她/rr 看看/v 自己/rr 在/p 片中/s 有/vyou 多/a 好笑/a 。/w ”/w 
