由/p 郭敬明/nr 执导/v 、/w 和/cc 力/n 辰光/nz 出品/vi 的/ude1 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 正在/d 上海/ns 紧张/a 拍摄/v 中/f 。/w 该片/r 由/p 杨幂/nr 、/w 柯震东/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w 陈学冬/nr 、/w 郭碧婷/nr 、/w 谢依霖/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt ，/w 李贤宰/nr 、/w 锦荣/nz 、/w 任佑明/nz 、/w 王琳/nr 、/w 姜潮/nr 、/w 商侃/nr 、/w 杜天皓/nr 共同/d 主演/v 。/w 近日/t 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 剧组/nis 陆续/d 曝光/vi 主演/v 定妆照/nz ，/w 引发/v 热/a 议/v 。/w 此次/rz 曝光/vi 的/ude1 南湘/nz 、/w 唐宛如/nr 定妆照/nz 中/f ，/w 南湘/nz 冷艳/a 十足/z ，/w 唐宛如/nr 活泼/a 搞怪/nz ，/w 十分/d 生动/a 有趣/a 。/w 
此次/rz 曝光/vi 的/ude1 定妆照/nz 中/f ，/w “/w 妹/n 花/n ”/w 女神/n 郭碧婷/nr 身着/v 不同/a 款型/n 的/ude1 礼服/n ，/w 时而/d 清纯/a 似/vg 森女/nz ，/w 时而/d 冷艳/a 如/v 杀手/nnd ，/w [一/d 袭/v]/mq 长发/n 披肩/n 衬托/v 出/vf 她/rr 神秘/a 脱俗/vi 的/ude1 气质/n 。/w 继/vg 《/w 小/a 时代/n 》/w 1/m 、/w [2/m 部/q]/mq 中/f 南湘/nz 清纯/a 的/ude1 女神/n 形象/n 之外/f ，/w 定妆照/nz 中/f 一身/n 黑衣/n 长裙/n 、/w 冷酷/a 美艳/a 的/ude1 形象/n 更是/d 突出/a 南湘/nz [蛇蝎/n 美人/n]/nz 的/ude1 转变/vn ，/w 使/v 人/n 更加/d 期待/v 她/rr 在/p 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 中/f 的/ude1 表现/vn 。/w 而/cc 唐宛如/nr 这次/r 依旧/z 延续/v 《/w 小/a 时代/n 》/w 1/m 、/w [2/m 部/q]/mq 中/f 可爱/a 搞怪/nz 的/ude1 路线/n ，/w 肩/n 顶/v 配/v 花/n 的/ude1 针织衫/nz 或/c 是/vshi 粉红/b 裙子/n ，/w 配/v 上/f 俏皮/a 的/ude1 短卷发/nz 和/cc 搞怪/nz 的/ude1 表情/n ，/w 粉红/b 少女心/nz 的/ude1 气息/n 呼之欲出/vl 。/w [两/q 朵/q]/mq 姐妹花/nz 的/ude1 造型/n 气质/n 与/cc 前/f 两部/mq 相比/vi ，/w 均/d 有/vyou 较大/d 突破/v 转变/vn ，/w 而/cc 青春/n 、/w 自然/n 的/ude1 整体/n 风格/n ，/w 也/d 使得/vi 画面/n 看起来/v 简洁/a 时尚/n 。/w 
在/p 影片/n 《/w 小/a 时代/n 》/w 第1/m 、/w [2/m 部/q]/mq 中/f ，/w 南湘/nz 由于/p 席城/nr 事件/n 和/cc 姐妹们/nz 之间/f 的/ude1 感情/n 产生/v 了/ule 裂痕/n ，/w 唐宛如/nr 继/vg 顾里/nr 生日/n 会上/n 大闹/v 一番/mq 后/f ，/w 对/p 卫海/nz 丧失/v 了/ule 信心/n 。/w 此次/rz 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 爆出/v 的/ude1 两姐妹/nz 定/v 妆/vg 合照/nz 中/f ，/w 南湘/nz 、/w 宛如/v 笑容/n 灿烂/a 、/w 相依/v 相/d 靠/v ，/w [姐妹/n 情深/nz]/nz ，/w 却/d 不见/v 席城/nr 、/w 卫海/nz 的/ude1 踪迹/n ，/w 不知/v 是否/v 预示/v 了/ule 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 四/m 人间/n 越发/d 坎坷/an 的/ude1 爱情/n 命运/n ，/w 令人/v 期待/vn 。/w 
