[中国/ns 发展/vn 研究/vn 基金会/nis]/nt 与/cc 全球/n 领先/vi [投资/vn 银行/nis]/nz 高盛/nr 合作/v 课题/n “/w 中国/ns [新型/b 城镇化/vn]/nz 背景/n 下/f 的/ude1 女性/n 创业家/nz 精神/n 与/cc 领导力/nz 研究/vn ”/w [启动/v 仪式/n]/nz 在/p 京/b 举行/v ,/w 正式/ad 开展/v 针对/p 中国/ns 女性/n [发展/vn 模式/n]/nz 的/ude1 首次/m 全面/ad 研究/vn 。/w [中国/ns 发展/vn 研究/vn 基金会/nis]/nt 秘书长/nnt 卢迈/nr 、/w [高盛/nr 集团/nis]/ntc [副/b 董事长/nnt]/nnt 兼/v 高盛/nr 亚太/b 区/n 董事长/nnt 马克·史华兹/nrf (/w MarkSchwartz/x )/w 分别/d 代表/nnt 双方/n 进行/vn 亲切/a 会谈/vi 。/w 
此次/rz 课题/n 将/d 基于/p 一手/d 数据/n ,/w 深入/ad 调研/v [中国/ns 城镇化/vn]/nz 背景/n 下/f 的/ude1 [女性/n 创业/vn]/nz 状况/n ,/w 从/p 如何/ryv 通过/p 创业家/nz 精神/n 与/cc 领导力/nz 提升/v 女性/n 经济/n 赋权/nz 的/ude1 角度/n 对/p 相关/vn 领域/n 与/cc 政策/n 进行/vn [比较/d 研究/vn]/nz ,/w 分析/v 中国/ns [女性/n 创业/vn]/nz 的/ude1 特点/n 、/w 挑战/vn 及/cc 影响/vn 。/w 课题/n 将/d 以/p 高盛/nr “/w 巾帼/b 圆梦/v ”/w 万名/q [女性/n 创业/vn]/nz 助学/v 计划/n (/w 10,000/m Women/x )/w 中国/ns 项目/n 为/p 案例/n ,/w 探讨/v 如何/ryv 通过/p 可执行/nz 的/ude1 政策/n 支持/v 及/cc 创新/vi 型/k 解决方案/gi ,/w 为/p 女性/n 在/p 新的/a 背景/n 下/f 创造/v 更好/d 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz 与/cc 创业/vn [生态/n 系统/n]/nz ,/w 进而/c 激发/v 她们/rr 的/ude1 潜力/n 、/w 促进/v 更/d 包容/v 且/c 可持续/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
在/p 会上/n ,/w 卢迈/nr 表示/v :/w “/w 开展/v 女性/n [创业/vn 精神/n]/nz 及/cc 领导力/nz 研究/vn 是/vshi 一项/mq 具有/v 前瞻性/n 视野/n 的/ude1 工作/vn ,/w 是/vshi 实现/v [包容性/nz 发展/vn]/nz 不可或缺/al 的/ude1 组成部分/n 。/w 中国/ns 正处于/v 经济/n 快速/d 发展/vn 、/w [社会/n 利益/n]/nz 格局/n 深刻/a 调整/vn 的/ude1 阶段/n ,/w 女性/n 作为/p 家庭/n 核心/n 成员/nnt ,/w 其/rz 自身/rr 素质/n 和/cc 健康/a 幸福/a 直接影响/v 着/uzhe 家庭/n 和谐/a 与/cc 青少年/n 的/ude1 健康/a 成长/vi ;/w 作为/p [社会/n 成员/nnt]/nz ,/w 其/rz 发展/v 状况/n 直接影响/v 着/uzhe 社会发展/v 水平/n 。/w 中国/ns 女性/n 是/vshi 实现/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 和/cc 实现/v 现代化/vn 的/ude1 半边天/n ,/w 如何/ryv 强化/v 对/p 女性/n 就业/vn 创业/vn 的/ude1 支持/vn 、/w 服务/vn 和/cc 培训/vn ,/w 帮助/v 女性/n 提高/v 适应力/nz 和/cc 竞争力/n 全方位/n 参与/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 此次/rz 与/cc [高盛/nr 集团/nis]/ntc 及/cc 高盛/nr 基金会/nis 的/ude1 合作/vn ,/w 从/p 全新/b 角度/n 研究/vn 通过/p 创业家/nz 精神/n 的/ude1 培养/vn 促进/v 女性/n 更/d [积极/ad 主动/ad]/nz 地/ude2 参与/v 社会/n 经济发展/v 是/vshi 基金会/nis 长期/d 关注/v 发展/vn 问题/n 的/ude1 延伸/vn 。/w 基金会/nis 对/p 高盛/nr “/w 巾帼/b 圆梦/v ”/w 计划/n 在/p 全球/n 及/cc 中国/ns 取得/v 的/ude1 成果/n 表示/v 赞赏/vn 、/w 对/p [高盛/nr 集团/nis]/ntc 支持/v [公共/b 政策/n]/nz 研究/vn 表示/v 感谢/vn ,/w 非常/d 期待/v 与/cc 高盛/nr 携手/vd 合作/vn 推进/vi 这/rzv 一/m 项目/n 。/w ”/w 
高盛/nr 于/p 2008年3月/t 启动/v “/w 巾帼/b 圆梦/v ”/w 万名/q [女性/n 创业/vn]/nz 助学/v 计划/n 。/w 这项/r 价值/n [1/m 亿/m 美元/q]/mq 、/w 为期/vi 五年/t 的/ude1 计划/n 旨在/v 为/p [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [1/m 万名/q]/mq 有/vyou 发展/v 潜质/n 但/c 资源/n 匮乏/vi 的/ude1 女性/n 提供/v 商业/n 和/cc 管理/vn 教育/vn ,/w 以/p 促进/v 更大/d 范围/n 的/ude1 共同/d [经济/n 增长/v]/nz 。/w 史华兹/nrf 指出/v :/w “/w 高盛/nr 致力于/v 在/p 全球/n 建立/v 并/cc 分享/v 可持续/nz 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 。/w 针对/p 于/p 女性/n 创业者/ntc 的/ude1 投资/vn 反映/v 出/vf 我们/rr 对于/p 创业家/nz 精神/n 和/cc 经济/n 机会/n 的/ude1 关注/vn 。/w 通过/p “/w 巾帼/b 圆梦/v ”/w 计划/n 过去/vf 5年/t 在/p 中国/ns 的/ude1 开展/vn ,/w 高盛/nr 深刻/a 了解/v 了/ule 女性/n 创业者/ntc 在/p 推动/v [就业/vn 机会/n]/nz 的/ude1 提供/v 、/w 社区/n [和谐/a 发展/vn]/nz 和/cc [中国/ns 经济/n]/nz 整体/n 发展/vn 中/f 做出/v 的/ude1 贡献/n 。/w “/w 
高盛/nr 研究/vn 表明/v :/w 性别/n 平等/a 的/ude1 发展/vn 与/cc 全球/n 中产阶级/n 的/ude1 快速/d 发展/vn 显示/v 出/vf 了/ule 高度/d 吻合/vi ,/w 经济/n 的/ude1 发展/vn 与/cc 持续改善/v 性别/n 平等/a 状况/n 相关/vn 。/w “/w 在/p [中国/ns 政府/nis]/nt 深化/v [社会/n 经济/n]/nz 领域/n 改革/vn 之际/f ,/w 此次/rz 研究/v 课题/n 抓住/v 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 时机/n ,/w 着眼于/v 为/p 政策/n 制定/v 者/k 和/cc 实践者/n 提供/v 创新/vn 型/k 推荐/v ,/w 进一步/d 释放/v 女性/n 的/ude1 潜力/n 。/w 高盛/nr 一向/d 非常/d 重视/v 深入/ad 、/w 严谨/a 的/ude1 研究工作/v ,/w 此次/rz 也/d 非常/d 荣幸/a 能够/v 就/d 如此/rzv 重要/a 的/ude1 课题/n 与/cc [中国/ns 发展/vn 研究/vn 基金会/nis]/nt 合作/vn 。/w ”/w 史华兹/nrf 谈到/v 。/w 
[启动/v 仪式/n]/nz 后/f 还/d 将/d 举办/v 课题/n 首次/m 研讨会/n ,/w 邀请/v 来自/v [国际/n 组织/n]/nz 、/w 政府/nis 、/w 学界/n 和/cc NGO/x [数十/m 位/q]/mq 专家/nnt 代表/nnt ,/w 围绕/v 如何/ryv 在/p 中国/ns [新型/b 城镇化/vn]/nz 背景/n 下/f 进一步/d 发挥/v 女性/n 对/p 经济/n 、/w 就业/vn 的/ude1 推动/vn 作用/n ,/w 从/p 中国/ns 女性/n 发展/vn 与/cc 创业/vn 状况/n 、/w 创业家/nz 精神/n 与/cc 领导力/nz 、/w 中小企业/n 发展/vn 等/udeng [主题/n 展开/v]/nz 深入/ad 探讨/v 。/w 完整/a 的/ude1 报告/n 计划/n 于/p 今年/t 上半年/t 正式/ad 对外/vn 发布/v 。/w （/w 记者/nnt 郑常泰/nr ）/w 
