2010年/t ,/w 新/a 一轮/mq 援/vg 疆/b 工作/vn 启动/v 。/w 山东/ns 对口/vd 援助/v [新疆/ns 喀什/nsf]/ns 地区/n 疏勒/nz 、/w 英吉沙/ns 、/w 岳普湖/ns 、/w 麦盖提/ns 四县/nz 。/w 三年/t 来/vf ,/w 山东省/ns 按照/p “/w 以/p 政府/nis 资金/n 保/v 民生/n ,/w 以/p [社会/n 资金/n]/nz 促/v 产业/n ”/w 的/ude1 援/vg 疆/b 理念/n ,/w 本着/p “/w 民生/n 优先/vd 、/w 产业/n 引领/v 、/w 智力/n 支撑/v ”/w 的/ude1 工作/vn 思路/n ,/w 走出/v 了/ule 一条/mq “/w 全面/ad 援/vg 疆/b 、/w 科学/n 援/vg 疆/b 、/w 务实/vi 援/vg 疆/b 、/w 和谐/a 援/vg 疆/b ”/w 的/ude1 富有/v 山东/ns 特色/n 的/ude1 援/vg 疆/b 之/uzhi 路/n 。/w 
“/w 住进/vf 新/a 房子/n ,/w 鼓/v 了/ule 钱/n 袋子/n ”/w 
2013年12月21日/t ,/w [英吉沙/ns 县/n]/ns 城关乡/ns 喀什/nsf 艾日克/nr 村/n 。/w [一/d 栋/q 栋/q]/mq [二/m 层/qv]/mq 新居/n ,/w 橘黄色/nz 院墙/n ,/w 深红色/nz 屋檐/n 甚/dg 是/vshi 漂亮/a 。/w 从/p 简陋/a 的/ude1 土坯房/nz 搬到/vf 120多平方米/m 的/ude1 新居/n ,/w 买买提·艾力/nrf 说/v ,/w 除了/p 高兴/a 还是/c 高兴/a ,/w “/w 不光/c 是/vshi 房子/n ,/w 村里/n 的/ude1 健身/vn 广场/n 、/w [便民/vn 服务/vn]/nz 中心/nis 、/w 幼儿园/nis 、/w 卫生室/nis ,/w 都/d 是/vshi 山东/ns 干部/nnt 给/p 建/v 的/ude1 。/w ”/w 
马路/n 对面/f ,/w 是/vshi 济宁市/ns 援建/v 的/ude1 智能/n [温室/n 大棚/n]/nz 。/w 棚内/s ,/w 绿油油/z 的/ude1 芹菜/n 新鲜/a 欲滴/v 。/w “/w 原来/d 种/q 的/ude1 是/vshi 土/n 棚/n ,/w 一个/mq 棚/n 年收入/n [7000/m 多元/b]/mq ,/w 现在/t 能/v 挣到/v 三四万/m ,/w 家/q 有/vyou 两个/mq 棚/n ,/w 一年/mq 的/ude1 收入/n 近/a [8/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 艾力/nhm 还有/v 更大/d 的/ude1 梦想/n ,/w “/w 明年/t 不/d 种/q 蔬菜/n 了/ule ,/w 想/v 种花/vi ,/w 收入/n 能/v 过/uguo 10万/m 。/w ”/w 
民生/n 是/vshi 最大/gm 的/ude1 政治/n ,/w 一头/d 连着/v 百姓/n 的/ude1 [锅/n 碗/n 瓢/n 盆/n]/nz ,/w 一头/d 连着/v 国家/n 的/ude1 繁荣/an 稳定/an 。/w 按照/p “/w 民生/n 优先/vd ”/w 原则/n ,/w 山东省/ns 从/p 解决/v 受援/nz 地/ude2 群众/n 最/d 关心/v 、/w 最/d 迫切/ad 的/ude1 住房/n 入手/vi ,/w 投入/v 援/vg 疆/b 资金/n [8/m ./w 79/m 亿元/q]/mq ,/w 改善/v 了/ule [26/m ./w 7/m 万城乡/ns]/mq 群众/n 的/ude1 居住/vn 条件/n 。/w [住房/n 和/cc 城乡/n 建设部/nis]/nis 副部长/nnt 齐骥/nr 评价/vn 说/v ,/w 山东省/ns 在/p 南疆/ns 援建/v 的/ude1 安居/vn 富民/v 新农村/nz ,/w 让/v 当地/s 老百姓/n 的/ude1 生活/vn 一步/mq 跨入/v 了/ule 现代化/vn 。/w 
不仅/c 是/vshi 新房/n ,/w 山东省/ns 将/d 75%/m 的/ude1 援/vg 疆/b [资金/n 投入/v]/nz 民生/n 建设/vn 。/w 行走/vi 在/p 受援/nz 四县/nz 广袤/a 的/ude1 大地/n 上/f ,/w 可以/v 发现/vn ,/w 当地/s 最新/a 最好/d 的/ude1 建筑/n ,/w 大/a 都/d 与/cc 援/vg 疆/b 有关/vn :/w 漂亮/a 的/ude1 刀郎/nr 中学/nis ,/w 气派/a 的/ude1 [麦盖提/ns 维吾尔/nz 医院/nis]/nt ,/w 宽敞/a 的/ude1 疏勒/nz 职业/n 培训中心/nis …/w …/w 
省/n 援/vg [疆/b 指挥部/nis]/nt [副总/nnt 指挥/v]/nnt 李力/nr 告诉/v 记者/nnt ,/w 通过/p 民生/n 项目/n 的/ude1 建设/vn ,/w 受援/nz 地/ude2 的/ude1 乡村/n 面貌/n 焕然一新/vl 。/w 
“/w 每个/r 民生/n 项目/n ,/w 我们/rr 都/d 听取/v 当地/s [群众/n 意见/n]/nz ,/w 邀请/v 群众/n 当/p [工程/n 质量/n]/nz 监督员/nnt ,/w 坚持/v 高质量/nz 、/w 出/vf 精品/n ,/w 把/pba 每一个/mq 援/vg 疆/b 项目/n 都/d 建成/v [民心/n 工程/n]/nz 、/w 团结/v 工程/n ,/w 真正/d 做到/v 和谐/a 援/vg 疆/b 、/w 真情/n 援/vg 疆/b 。/w ”/w 李力/nr 说/v 。/w 
“/w 农民/nnt 有/vyou 工作/vn ,/w 城市/n 变/v 富裕/a ”/w 
白皑皑/z 的/ude1 盐碱地/n ,/w 一马平川/n 的/ude1 戈壁滩/n 望/v 不/d 到头/vi 。/w 就/d 在/p 这个/rz 没/d 水/n 没/d 电/n 的/ude1 荒碱地/n 上/f ,/w [山/n 钢/n 集团/nis]/nt 莱芜/ns 钢铁/n 新疆/ns [300/m 万吨/q]/mq 钢铁/n 项目/n 拔地而起/vl ,/w 改变/v 了/ule 南疆/ns 没有/v [大型/b 钢材/n]/nz 生产/v 项目/n 的/ude1 历史/n ,/w 被/pbei 当地人/n 称为/v 奇迹/n 。/w 山/n 钢/n 在/p 喀什/nsf 投产/vi ,/w 也/d 被/pbei 评为/v 2012年/t 新疆/ns 十大/mq 新闻/n 之一/rz ,/w 这/rzv 是/vshi 所有/b 援/vg 疆/b 项目/n 中/f 唯一/b 一个/mq 。/w 
山/n 钢/n 项目/n ,/w 可/v 直接/ad 提供/v 就业/vn 岗位/n [3000/m 多个/mq]/mq ,/w 还/d 可/v 带动/vn [几十/m 个/q]/mq 配套/v 产业/n 落地/vi ,/w 将/d 间接/b 带动/v [万/d 人/n]/mq 就业/vn 。/w 与/cc 该/rz 项目/n 相/d 配套/vn ,/w 山东省/ns 在/p 这/rzv 片/q 茫茫/z 戈壁滩/n 上/f 规划/n 了/ule 商贸/n 区/n 、/w 生活区/n ,/w 旅游/vn 度假区/n ,/w 一座/mq 现代化/vn 生态/n 钢城/n 正在/d 崛起/v 。/w 
“/w 住/vi 上/f 新/a 房子/n ,/w 有钱/a 就/d 可实现/nz ,/w 但/c 更/d 重要/a 的/ude1 ,/w 是/vshi 让/v 农民/nnt 有/vyou 工作/vn 致富/vi 奔/v 小康/n 。/w ”/w 省/n 援/vg [疆/b 指挥部/nis]/nt 产业/n 组/n 高秀斌/nr 说/v 。/w 产业/n 发展/vn 是/vshi 改善/v 民生/n 的/ude1 [根本/a 途径/n]/nz ,/w 山东省/ns 在/p 抓好/v 民生/n 援/vg 疆/b 的/ude1 同时/c ,/w 全力/d 推动/v 产业/n 援/vg 疆/b ,/w 加快/v 推进/vn 受援/nz 地区/n [跨越式/b 发展/vn]/nz 和/cc 长治久安/n 。/w 
产业/n 援/vg 疆/b ,/w 山东省/ns 坚持/v “/w 以/p [社会/n 资金/n]/nz 促/v 产业/n ”/w 的/ude1 工作/vn 思路/n ,/w 明确/a 了/ule [八/m 大/a]/mq 合作/v 领域/n 和/cc [九/b 项/q]/mq 支持/v 措施/n 。/w 三年/t 来/vf ,/w 共/d 帮助/v 受援/nz 四县/nz 落地/vi 产业/n [合作/vn 项目/n]/nz [331/m 个/q]/mq ,/w 计划/n [总投资/nz 额/n]/nz [327/m 亿元/q]/mq ,/w 已完成/v 投资/vn [128/m 亿元/q]/mq ,/w 已/d 投产/vi 项目/n [174/m 项/q]/mq ,/w 可/v 新增/v [工业/n 产值/n]/nz [135/m 亿元/q]/mq 。/w 
随着/p 山/n 钢/n 、/w 山水/n 、/w 能源集团/nis 、/w 山东/ns 重工/n 等/udeng [数十/m 个/q]/mq 过/uguo 亿元/q 的/ude1 大/a 项目/n 先后/d 落地/vi 投产/vi ,/w [上下游/f 产业链/n]/nz 条/q 式/k 聚集/v 发展/vn ,/w 鲁疆/nr 产业/n 合作/vn 、/w 喀什/nsf 优势/n 资源/n 转化/v 步入/v 了/ule 快车道/n ,/w 受援/nz 四县/nz 生产总值/n 、/w [工业/n 产值/n]/nz 三年/t 双双/q 实现/v 了/ule 翻番/vi 。/w 
[一批/mq 批/q]/mq 产业/n 项目/n 相继/d 落户/vi ,/w [一个/mq 个/q]/mq 工业园区/nz 建设/vn 热火朝天/al ,/w 一批/mq 又/d 一批/mq 维族/nz 同胞/n 穿/v 上/f 整齐/a 的/ude1 工装/n ,/w 成为/v 当代/t 产业工人/nnd 。/w 环境/n 舒适/a 了/ule ,/w 收入/n 增加/v 了/ule ,/w 生活/vn 富裕/a 了/ule 。/w 一幅/mq 和谐/a 南疆/ns 发展/v 图/n 展示/v 在/p 世人/n 面前/f ,/w 这/rzv ,/w 都/d 得益/vi 于/p 山东/ns 特色/n 的/ude1 产业/n 援/vg 疆/b 之/uzhi 路/n 。/w 
“/w 脑筋/n 动起来/nz ,/w 行动/vn 有/vyou 目标/n ”/w 
人/n ,/w 是/vshi 生产力/n 中/f 最/d 活跃/a 的/ude1 因子/n 。/w 援/vg 疆/b ,/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 让/v 受援/nz 地/ude2 [干部/nnt 群众/n]/nz 自觉/a 行动起来/v ,/w 成为/v 新疆/ns 发展/vn 建设/vn 的/ude1 [中坚/n 力量/n]/nz 。/w 
新/a 一轮/mq 援/vg 疆/b ,/w 山东省/ns 采取/v 硬件/n 与/cc 软件/n 建设/vn 、/w 请/v 进来/vf 与/cc 走/v 出去/vf 相结合/nz 的/ude1 方式/n ,/w 从/p [单兵/nr 作战/vi]/nz 到/v 组合/vn 推进/vi ,/w 从/p “/w 授/vg 人/n 以/p 鱼/n ”/w 到/v “/w [授/vg 人/n 以/p 渔/ng]/nz ”/w ,/w 从/p 输血/vi 到/v 造血/vn ,/w 建立/v 大/a 密度/n 、/w 多层次/n 、/w 立体化/v 的/ude1 [对口/vd 支援/v]/nz 体系/n ,/w 切实/ad 增强/v 受援/nz 四县/nz 的/ude1 自我/rr 发展/v 能力/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 南疆/ns 历史/n 上/f 最大/gm 规模/n 的/ude1 县乡/n 村干部/nnt 外出/vi 集中/v [培训/vn 计划/n]/nz ,/w 也/d 是/vshi 山东/ns 历史/n 上/f 规模/n 最大/gm 、/w 投入/v 最大/gm 的/ude1 对外/vn 援助/vn 集中/v [培训/vn 项目/n]/nz :/w 2010年/t 至/p 2011年/t ,/w 山东省/ns 专项/b 投入/v [6000/m 万元/q]/mq ,/w 分/qt [10/m 期/qv]/mq 组织/n [2004/m 名/q]/mq 受援/nz 地/ude2 [基层/n 干部/nnt]/nnt 赴/v 山东省/ns 培训/vn 。/w 
三年/t 半/m 时间/n ,/w 山东省/ns 已/d 培训/v 喀什/nsf 当地/s 干部/nnt 3200多人次/m ,/w 实现/v 了/ule 县/n 乡村/n 三级/b 干部/nnt 培训/vn 的/ude1 全/a 覆盖/v 。/w 
[麦盖提/ns 县/n 旅游局/nis]/nt 副局长/nnt 肖瑜/nr 在/p [日照/ns 旅游局/nis]/nt 培训/vn 三个月/t ,/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ,/w 经过/p 培训/vn ,/w “/w 我们/rr 的/ude1 眼光/n 放亮/nz 了/ule ,/w 脑筋/n 动起来/nz 了/ule ,/w 思想/n 开放/v 了/ule ,/w 行动/vn 有/vyou 目标/n 了/ule 。/w ”/w 
按照/p “/w 1/m +/w X/x ”/w 的/ude1 模式/n ,/w 每一个/mq 山东省/ns 援/vg 疆/b [技术/n 人才/n]/nz 都/d 要/v 带/v [一/d 两个/mq]/mq 或/c 多个/mq 徒弟/n ,/w 进行/vn 结对/v 培训/vn ,/w 放大/v 人才/n 援/vg 疆/b 效应/n ,/w 真正/d 为/p 受援/nz 地/ude2 培养/v 一支/mq 带/v 不/d 走/v 的/ude1 “/w 永久/b 牌/n ”/w 干部/nnt [人才/n 队伍/n]/nz 。/w 
“/w 山东/ns 援建/v 喀什/nsf 3年/t ,/w 是/vshi 从/p 人才/n 到/v 项目/n ,/w 从/p 产业/n 到/v 文化/n ,/w 从/p 旅游/vn 到/v 医疗/n 等/udeng 全方位/n 援建/v ,/w 是/vshi 从/p 物质/n 供给/vn 到/v 精神/n 洗礼/vn ,/w 从/p 基础/n 铺垫/vn 到/v 灵魂/n 重塑/v 的/ude1 大/a 提升/v 。/w ”/w 喀什/nsf [地委/nis 书记/nnt]/nnt 曾/d 存/v 说/v 。/w 现在/t ,/w 市场经济/n 的/ude1 意识/n ,/w 先进/a 的/ude1 [管理/vn 理念/n]/nz ,/w 要求/n 发展/vn 的/ude1 欲望/n ,/w 融入/v 喀什/nsf 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 思想/n 中/f ,/w 而/cc 这/rzv ,/w 正是/v 新疆/ns 实现/v 跨越/vn 发展/vn 和/cc 长治久安/n 最/d 宝贵/a 的/ude1 力量/n 。/w （/w 李占江/nr ）/w 
