黑龙江/ns 援/vg 疆/b 干部/nnt 顾俊标/nr （/w 右/f 一/m ）/w 。/w 资料/n 图/n 
黑龙江/ns 干部/nnt 顾俊标/nr 的/ude1 援/vg 疆/b 路/n 是/vshi 源自/v 于/p 父亲/n 顾/v 文学/n 的/ude1 影响/vn ，/w 一个/mq 老/a 军垦/n 的/ude1 新疆/ns 情怀/n 。/w 当年/t ，/w 父亲/n 顾/v 文学/n 跟随/v [王震/nr 将军/nnt]/nz 驰骋/v 千万里/nz ，/w 后来/t 将军/nnt 转战/v 新疆/ns 把/pba 大批/m 战士/nnt 留下来/v [屯垦/vi 戍边/vi]/nz ，/w 而/cc 顾/v 文学/n 却/d 留/v 在/p 了/ule 黑龙江/ns 855/m 农场/nis ，/w 后来/t 安家落户/vl ，/w 再/d 没有/v 跟随/v [王震/nr 将军/nnt]/nz 去/vf 新疆/ns 了/ule 。/w 
没/d 能/v 去/vf 新疆/ns 成为/v 顾/v 文学/n 一生/n 的/ude1 遗憾/a ，/w 而/cc 对/p 新疆/ns 的/ude1 感情/n 烙/v 在/p 他/rr 的/ude1 心里/s ，/w 又/d 传/v 给/p 了/ule 儿子/n 顾俊标/nr 。/w 1991年/t ，/w 顾/v 文学/n 去世/vi 前/f 拉/v 着/uzhe 儿子/n 的/ude1 手/n 久久/d 不肯/v 松开/v ，/w 顾俊标/nr 清楚/a 地/ude2 知道/v ，/w 父亲/n 是/vshi 不甘心/nz 的/ude1 ，/w 因/p 这/rzv 未了/vi 的/ude1 新疆/ns 情/n 。/w 
父亲/n 去世/vi 的/ude1 当年/t ，/w 顾俊标/nr 就/d 递交/v 了/ule [入党/vi 申请书/n]/nz 。/w 他/rr 不是/c 为了/p 证明/v 什么/ry ，/w 而是/c 他/rr 心里/s 总是/d 有/vyou 股/q 激流/n 在/p 奔突/v ，/w 家庭/n 的/ude1 影响/vn 使/v 他/rr 对/p 祖国/n 对/p 党/n 有着/v 深厚/a 的/ude1 感情/n ，/w 而/cc 年轻人/n 是/vshi 多么/d 渴望/v 进步/vn 啊/y ！/w 入党/vi 就是/v 一个/mq 年轻人/n 积极/ad 上进/a 的/ude1 表现/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 父亲/n 生前/t 最/d 愿意/v 看到/v 的/ude1 ，/w 他/rr 也/d 决心/n 以/p 优异/a 的/ude1 工作/vn 成绩/n 来/vf 回报/vn 。/w 
20年/t 来/vf ，/w 顾俊标/nr 一直/d 都/d 是/vshi 这样/rzv 保持/v 着/uzhe 旺盛/a 的/ude1 工作/vn 热情/an ，/w 他/rr 迅速/ad 成为/v 单位/n 的/ude1 骨干/n 和/cc [中坚/n 力量/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 工作/vn 成绩/n 也/d 为/p 领导/n 和/cc 同事/n 认可/vn 与/cc 称道/v 。/w 可是/c ，/w 他/rr 总/b 觉得/v 生活/vn 还/d 缺少/v 点/qt 什么/ry ，/w 让/v 他/rr 很/d 不/d 安心/a 。/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 那/rzv 就是/v 父亲/n 未尽/nz 的/ude1 新疆/ns 梦/n ，/w 这份/r 新疆/ns 梦/n 只能/v 由/p 他/rr 这个/rz 做/v 儿子/n 的/ude1 来/vf 完成/v 。/w 可是/c 顾俊标/nr 也/d 需要/v 一个/mq 机会/n 或者/c 契机/n 走进/v 新疆/ns ，/w 能够/v 全面/ad 深刻/a 地/ude2 了解/v 和/cc 体会/v 这/rzv 片/q 土地/n 的/ude1 广阔/a 与/cc 博大/a ，/w 继而/c 能/v 为/p 新疆/ns 做/v 点/qt 什么/ry ，/w 这/rzv 当然/d 也/d 是/vshi 父亲/n 的/ude1 心愿/n 。/w 
当/p 国家/n 决定/v 黑龙江/ns [对口/vd 支援/v]/nz 新疆/ns ，/w 开始/v 选拔/vn 援/vg 疆/b 干部/nnt 时/ng ，/w 顾俊标/nr 当即/d 赶去/vf 报名/vi ，/w 当时/t 正处于/v 新疆/ns “/w 7.5/m ”/w 事件/n 后/f ，/w 大家/rr 对/p 新疆/ns 产生/v 了/ule 很多/m 的/ude1 误解/n ，/w 甚至/d 是/vshi 歪曲/v 。/w 很多/m 干部/nnt 提起/v 去/vf 新疆/ns 工作/vn 都会/n 产生/v [畏难/a 情绪/n]/nz ，/w 但是/c 顾俊标/nr 却/d 没有/v 丝毫/a 犹豫/a 。/w 他/rr 想/v 这/rzv 是/vshi 唯一/b 可以/v 去/vf 实现/v 父亲/n 遗愿/n 的/ude1 机会/n ，/w 他/rr 一定/b 要/v 抓住/v 。/w 
2010年12月/t ，/w 顾俊标/nr 几经/d 辗转/vi 终于/d 站/vi 在/p 新疆/ns 青河县/ns 的/ude1 土地/n 上/f ，/w 他/rr 突然/ad 有/vyou 种/q 流泪/vi 的/ude1 冲动/an ，/w 因为/c 他/rr 终于/d 可以/v 对/p 父亲/n 说/v ：/w “/w 爸爸/n ，/w 我/rr 帮/v 您/rr 实现/v 新疆/ns 梦/n 了/ule 。/w 爸爸/n 您/rr 放心/v ，/w 我会/r 把/pba 工作/vn 做/v 得/ude3 更好/d ”/w 。/w 顾俊标/nr 被/pbei 分/qt 在/p [青河县/ns 经贸委/nis]/nt 工作/vn ，/w 任/v 经贸委/nis 党委/nis 委员/nnt 、/w [塔/n 克什/nrf 肯/v 口岸/n]/nz 工业园区/nz 副主任/nnt ，/w 负责/v [企业/n 信息化/vn]/nz 应用/vn 推广/vn 和/cc [塔/n 克什/nrf 肯/v 口岸/n]/nz 工业园区/nz 筹备/vn 工作/vn ，/w 同时/c 还/d 协助/v 援/vg [疆/b 青河/ns 分/qt 指挥部/nis]/nt 的/ude1 援/vg 疆/b 项目/n 的/ude1 管理/vn 及/cc [哈尔滨/ns 援建/v 综合/vn 培训/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 项目/n 工作/vn 。/w 这些/rz 工作/vn 对/p 他/rr 来说/uls 都/d 是/vshi 崭新/b 的/ude1 ，/w 他/rr [努力/ad 学习/v]/nz ，/w 积极/ad 适应/v 新的/a 工作/vn 环境/n ，/w 尽快/d 进入/v 工作/vn 角色/n 。/w 
到/v 经贸委/nis 工作/vn 的/ude1 第二天/mq ，/w 他/rr 就/d 同/p 该县/r 县委/nis 张劲松/nr 副书记/nnt 一起/s 了解/v 口岸/n 建设/vn 发展/v 方面/n 的/ude1 情况/n ，/w 搜集/v 口岸/n 的/ude1 基础/n 资料/n ，/w 然后/c 从/p 中/f 找出/v 特点/n 和/cc 规律/n ，/w 为/p [外贸/n 企业/n]/nz 做好/v 服务/vn 。/w 同时/c 还/d 与/cc 环保/n 、/w 水利/n 、/w 交通/n 等/udeng 部门/n 对/p [塔/n 克什/nrf 肯/v 口岸/n]/nz 工业园区/nz 进行/vn 了/ule 实地/d 踏勘/v ，/w 提出/v 初步/d 建设/v 方案/n 。/w 
在/p 援/vg 疆/b 项目/n 的/ude1 管理/vn 上/f ，/w 顾俊标/nr 积极/ad 与/cc 哈尔滨/ns 及/cc [青河县/ns 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 同志/n 密切配合/v ，/w 深入/ad 项目/n 实施/v 地/ude2 ，/w 检查/v 项目/n 的/ude1 进展/vn 情况/n ，/w 积极/ad 与/cc 前/f 指/v 取得/v 联系/vn ，/w 一起/s 解决/v 在/p 项目/n 进度/n 中/f 存在/v 的/ude1 问题/n 。/w 工程/n [前期/f 工作/vn]/nz 是/vshi 最/d 复杂/a 的/ude1 ，/w 还有/v 大量/m 的/ude1 拆迁/vn 工作/vn 需要/v 做/v ，/w 顾俊标/nr 一遍/mq 遍地/vi 给/p 拆迁户/n 做/v 工作/vn ，/w 最终/d 说服/v 了/ule 当地/s 群众/n ，/w 工作/vn 进展/vn 得/ude3 非常/d 顺利/ad 。/w 
由于/p 施工/vn 场地/n 有/vyou [高压/n 电线/n]/nz 受阻/vi ，/w 影响/v 工程/n 的/ude1 正常/a 进度/n ，/w 顾俊标/nr 提出/v 了/ule 向/p 南/b 平移/vn [10/m 米/q]/mq 的/ude1 设想/vn ，/w 这样/rzv 既/c 不用/d 进行/vn 高压线/n 改造/vn ，/w 又/d 节省/v 了/ule 工期/n ，/w 而/cc 这个/rz 建议/n 还/d 为/p 工程/n 节省/v 资金/n 达/v 30多万元/m ，/w 使/v 工程/n 提前/vd 在/p 4月10日/t 开工/vi ，/w 创造/v 了/ule 青河/ns 开工/vi 最早/d 的/ude1 工程/n 。/w 
顾俊标/nr 脸/n 晒黑/nz 了/ule ，/w 人/n 累/a 瘦/a 了/ule ，/w 他/rr 常/d 感到/v 身体/n 有些/rz 疲惫/a ，/w 大家/rr 建议/n 他/rr 去/vf 体检/vn 一下/mq 。/w 放射科/nit 的/ude1 影像/n 报告/n 显示/v 脑部/n 有/vyou 黑影/n ，/w 出现/v 了/ule 囊肿/nhd 和/cc 占/v 位/q 。/w 这个/rz 突/vg 来/vf 的/ude1 可怕/a 消息/n 让/v 他/rr 震惊/v ，/w 拿着/vf 报告单/n 他/rr 半天/mq 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf 。/w 
难道/d 自己/rr 的/ude1 一场/mq 援/vg 疆/b 梦/n 就此/d 中断/v 么/y ？/w 他/rr 不甘心/nz ，/w 更/d 无法/v 向/p 父亲/n 交代/v 呀/y ！/w 顾俊标/nr 感到/v 人生/n 的/ude1 绝望/a 。/w 因为/c 面对/v 生死/n ，/w 谁/ry 也/d 无法/v 从容/a 。/w 
[青河/ns 援/vg 疆/b 指挥部/nis]/nt 迅速/ad 做出/v 决定/vn ，/w 命令/n 他/rr 立即/d 回/v 哈尔滨/ns 接受/v 治疗/vn 。/w 
谁/ry 也/d 不想/v 接受/vn 这样/rzv 的/ude1 事实/n ，/w 战友/n 此/rzs 去/vf 不再/d 归来/vi ，/w 再次/d 相见/vi 是/vshi 何时/ryt ，/w 此地/s 一/m 别/d ，/w 顾俊标/nr 也许/d 再也/d 不/d 可能/v 回/v 青河/ns ，/w 再/d 回/v 新疆/ns 了/ule 。/w 
飞离/nz 新疆/ns 时/ng ，/w 顾俊标/nr 回望/v [新疆/ns 大地/n]/nz ，/w 他/rr 竟然/d 泪/n 水长流/nz ，/w 他/rr 怀疑/v [造化/n 弄人/nz]/nz 。/w 到/v 新疆/ns 是/vshi 父亲/n 生前/t 的/ude1 嘱托/vn ，/w 可是/c ，/w 入/v 疆/b 却/d 壮志未酬/vl 。/w 随着/p 飞机/n 升空/vi ，/w 他/rr 离/v 新疆/ns 会/v 越来越/d 远/a ，/w 再会/vi ！/w 新疆/ns ！/w 此生/r 再/d 不能/v 相见/vi 了/ule 。/w 他/rr 痛苦/an 地/ude2 [闭/v 上/f 眼睛/n]/nz ，/w 他/rr 很/d 想/v 理出/nz 头绪/n ，/w 可是/c 越/d 理/n 心/n 越/d 乱/d ，/w 心/n 早/a 如/v 丝网/n 层层/q 缠/v 。/w 
一下/mq 飞机/n ，/w 顾俊标/nr 就/d 被/pbei 带/v 进/vn 了/ule 哈尔滨/ns 第一/m 、/w 第二/m 医院/nis 进行/vn 详细/a 的/ude1 检查/vn ，/w 这些/rz 消息/n 都/d 被/pbei 封锁/vn 起来/vf ，/w 没/d 给/p 他/rr 的/ude1 家人/n 透露/v 半点/mq 。/w 是/vshi 呀/y ，/w [这个/rz 消息/n]/nz ，/w 家人/n 怎能/d 承受/v 得/ude3 起/vf 。/w 
经过/p 一周/mq 时间/n 的/ude1 检查/vn ，/w 顾俊标/nr 走/v 了/ule 一道/d 又/d 一道/d 的/ude1 “/w 鬼门关/n ”/w ，/w 最后/f 得出/v 检查结果/v ，/w 脑部/n 囊肿/nhd 属于/v [个体/n 差异/n]/nz ，/w 暂/d 无/v 大/a 碍/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 一个/mq 好消息/nz ，/w 一个/mq 天大/a 的/ude1 好消息/nz 。/w 
顾俊标/nr 有/vyou 种/q 漫卷/nz 诗书/n 喜/v 欲/d 狂/dg 的/ude1 欣喜/a 。/w 生命/n 有/vyou 了/ule 转机/n ，/w 人生/n 峰回路转/vl 。/w 顾俊标/nr 沉默/a 了/ule [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 马上/d 着手/v 订/v 机票/n ，/w 此刻/r 的/ude1 他/rr 要/v 重返/v 新疆/ns ，/w 他/rr 要/v 再/d 见到/v 青河/ns 。/w 这时候/rzt 他/rr 才/d 想起/v 该/rz 给/p 家人/n [说/v 出/vf 真相/n]/nz 了/ule ，/w 这/rzv [一段/mq 时间/n]/nz 他/rr 忍痛/d 一直/d 瞒着/v 家人/n 。/w 爱人/n 知道/v 这场/r 劫难/n 后/f 又/d 气/n 又/d 难过/a ，/w 心疼/v 地/ude2 落/v 了/ule 泪/n ，/w 坚决/ad 不/d 让/v 他/rr 再/d 走/v 了/ule 。/w 苦求/nz 他/rr 别/d 再/d 回去/v 青河/ns 了/ule ，/w 从此/d 断/v 了/ule 新疆/ns 的/ude1 念想/nz 。/w 尽管/c 他/rr 是/vshi 党/n 的/ude1 好/a 干部/nnt ，/w 更是/d 她/rr 的/ude1 好丈夫/nz ，/w 她/rr 不能/v 这样/rzv 担惊受怕/vl 了/ule 。/w 
从此/d 不再/d 援/vg 疆/b 吗/y ？/w 父亲/n 的/ude1 遗愿/n 真的/d 就/d 搁浅/vi 了/ule 吗/y ？/w 顾俊标/nr 觉得/v 这样/rzv 无法/v 给/p 九泉之下/s 的/ude1 父亲/n 交代/v 。/w 回/v 新疆/ns 是/vshi 一定/b 的/ude1 ！/w 谁/ry 也/d 无法/v 更改/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 心/n 的/ude1 召唤/vn ，/w 也/d 是/vshi 使命/n ！/w 血液/n 里/f 流淌/v 着/uzhe 的/ude1 新疆/ns 情/n 是/vshi 父亲/n 的/ude1 嘱托/vn ，/w 不能/v 更改/vn ！/w 顾俊标/nr 坚定/a 了/ule 回/v 新疆/ns 、/w 回/v 青河/ns 的/ude1 决心/n 。/w 
一周/mq 后/f ，/w 当/p 顾俊标/nr 再次/d 出现/v 在/p 青河/ns 的/ude1 时候/n ，/w 大家/rr 又惊又喜/vl 地/ude2 将/d 他/rr 紧紧/d 相拥/nz 。/w 而/cc 培训中心/nis 的/ude1 [建设/vn 工程/n]/nz 也/d 在/p 快速/d 地/ude2 推进/vi ，/w 顾俊标/nr 感到/v 自己/rr 的/ude1 生命/n 是/vshi 那样/rzv 富有/v 激情/n 和/cc 意义/n ，/w 通过/p 生死/n 的/ude1 考量/vi ，/w 他/rr 理解/v 了/ule 生命/n 的/ude1 意义/n 和/cc 厚重/a 。/w 他/rr 觉得/v 每一天/mq 的/ude1 太阳/n 都/d 是/vshi 新的/a ，/w 他/rr 更加/d 自信/a 了/ule ，/w 他/rr 感到/v 自己/rr 也/d 在/p 和/cc 培训中心/nis [建设/vn 项目/n]/nz 一起/s 成长/vi ，/w 自己/rr 在/p 和/cc 这/rzv 个/q 中/f 蒙/b 边境/s 小/a 县城/n 一同/d 成长/vi 。/w 援/vg 疆/b 的/ude1 时间/n 有限/a ，/w 他/rr 会/v 和/cc 所有/b 的/ude1 援/vg 疆/b 干部/nnt 一样/uyy 离开/v 新疆/ns ，/w 离开/v 青河/ns ，/w 这里/rzs 留下/v 了/ule 他/rr 的/ude1 奉献/vn 与/cc 付出/v ，/w 当然/d 还有/v 他/rr 的/ude1 生命/n 大/a 起/vf 与/cc 大/a 落/v 。/w 
2012年10月12日/t ，/w 投资/vn 1900多万元/m 的/ude1 [青河/ns 培训/vn 中心/nis]/nt 竣工/vi 剪彩/vi 了/ule ，/w 这个/rz 地标/n 性/ng 的/ude1 建筑/n 成/v 了/ule 哈尔滨/ns 精神/n 的/ude1 见证/n ，/w 更是/d 顾俊标/nr 对/p 父亲/n 新疆/ns 梦想/n 的/ude1 最好/d 诠释/v 和/cc 见证/n ，/w 他/rr 的/ude1 心/n 也/d 和/cc 这/rzv 座/q 建筑/n 一样/uyy 一起/s 长久/a 地/ude2 留/v 在/p 新疆/ns 、/w 留/v 在/p 青河/ns 。/w （/w 樊琴/nr ）/w 
