人民网/nz 白/a 山/n 1月17日/t 电/n “/w 每个/r 村屯/n 有/vyou 多少/ry 居民/n ，/w 每个/r 居民/n 叫/vi 什么/ry 名字/n ，/w 通过/p 查看/v ‘/w 走访/v PAD/x ’/w 就/d 可以/v 一目了然/vl 。/w ”/w 如今/t ，/w [吉林/ns 公安/n 边防/n 总队/nis 白/a 山/n 支队/nis]/nt [临江/ns 边防/n 大队/nis]/nt 民警/nnt [深入/ad 基层/n]/nz 走访/v 调查/vn 时/ng ，/w 经常/d 发出/v 这样/rzv 的/ude1 感叹/vn 。/w 
临江市/ns 位于/v 吉林省/ns 东南部/f ,/w 长白山/ns 腹地/n ,/w 鸭绿江/ns 畔/ng ，/w 辖区/n 多/a 为/p 山区/n ，/w 地理/n 情况/n 复杂/a ，/w 交通/n 不便/an 。/w 以往/t ，/w 民警/nnt 到/v 辖区/n 走访/v ，/w 不仅/c 要/v 带/v 相机/n ，/w 还要/d 带/v 笔记本/n ，/w 采集/v 相关/vn 信息/n 后/f 再/d 回到/v 派出所/nis 进行/vn 录入/v 。/w 为/p 将/d [传统/n 模式/n]/nz 改变/v 为/p 新型/b 现代/ntc 模式/n ，/w [临江/ns 公安/n 边防/n 大队/nis]/nt 针对/p [平板/n 电脑/n]/nz 所/usuo 具有/v 的/ude1 便捷/a 高效/b 特点/n ，/w 加大/v 资金/n 和/cc 人力/n 投入/v ，/w 最终/d 成功/a 研发/v 出/vf 一套/mq 信息管理系统/gi 。/w 目前/t ，/w [临江/ns 公安/n 边防/n 大队/nis]/nt 利用/v “/w 走访/v PAD/x ”/w 切实/ad 把/pba “/w 死/v 信息/n ”/w 变成/v 办理/vn 案件/n 和/cc 服务/v 群众/n 的/ude1 “/w 活/v 线索/n ”/w ，/w 形成/v 了/ule 全天候/b 、/w 分/qt 层次/n 的/ude1 [网络化/vn 管理/vn]/nz 模式/n ，/w 实现/v 了/ule [人脑/n 电脑/n]/nz 合一/vi 和/cc [音频/n 视频/n]/nz 全方位/n 采集/v 的/ude1 高效/b 模式/n 。/w 
目前/t ，/w 该/rz 大队/nis 已经/d 购买/v 了/ule [22/m 台/q]/mq [平板/n 电脑/n]/nz ，/w 全部/m 安装/v 了/ule 信息管理系统/gi 发放/v 到/v 基层/n 一线/n 派出所/nis ，/w 并/cc 在/p [实际/n 工作/vn]/nz 中/f 发挥/v 出/vf 显著/ad 成效/n 。/w 去年/t 12月/t ，/w 民警/nnt 深入/ad 辖区/n 走访/v 时/ng 了解到/v ，/w 有/vyou 两名/mq “/w 和尚/nnt ”/w 在/p 临江市/ns 菜市场/n 附近/f 向/p 过往/vn 群众/n 兜售/v 佛珠/n 、/w 护身符/n 等/udeng 物品/n ，/w 有/vyou 诈骗/v 嫌疑/n 。/w 随后/d ，/w 民警/nnt 找到/v 两名/mq “/w 和尚/nnt ”/w 询问/v 相关/vn 情况/n ，/w 两名/mq “/w 和尚/nnt ”/w 自称/v 是/vshi 某/rz 寺庙/n 法师/nnt 。/w 民警/nnt 利用/v “/w 走访/v PAD/x ”/w 进行/vn 身份/n 信息/n 核实/v ，/w 准确/a 发现/v 该/rz 寺庙/n 并/cc 没有/v 此/rzs 两人/mq 。/w 随后/d ，/w 民警/nnt 将/d 两人/mq 带回/v 派出所/nis 展开/v 深入/ad 调查/vn ，/w 最终/d 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 交待/v 了/ule 假冒/v “/w 和尚/nnt ”/w 进行/vn 诈骗/vn 的/ude1 违法/vn 事实/n 。/w （/w 张磊/nr 陈立志/nr ）/w 
