近日/t ，/w 黑龙江省/ns [大兴安岭/ns 地区/n]/ns [精神文明/n 建设/vn]/nz [指导/vn 委员会/nis]/nt 颁发/v 证书/n ，/w 分别/d 授予/v 大兴安岭/ns [边防/n 支队/nis]/nt [北极/ns 边防/n 派出所/nis]/nt 教导员/nnt 仇乔石/nr 和/cc “/w 洛古河/nz 夫妻/n 警务/n 室/n ”/w 民警/nnt 贾晨翔/nr “/w 全区/n 优秀/a 志愿者/nnt ”/w 称号/n 和/cc “/w 敬业/vi 奉献/v 模范/n [荣誉/n 称号/n]/nz ”/w 。/w 
贾晨翔/nr 同志/n 携手/vd 妻子/n 协警/nz 王晓莲/nr ，/w 数年如一/al 日/b ，/w 扎根/v 中国/ns 最/d 北/f 行政村/n [洛古河/nz 村/n]/ns ，/w 创建/v “/w 最/d 北/f 最/d 美/b 夫妻/n 警务/n 室/n ”/w ，/w 视/vg 驻地/n 如/v 故乡/n ，/w 视/vg 百姓/n 如/v 亲人/n ,/w 深入/ad 驻地/n 开展/v 警民/n 共建/v 、/w 拥政爱民/n 活动/vn ，/w 积极/ad 帮扶/v 驻地/n 孤寡老人/n ，/w 引领/v 村民/n 致富/vi ，/w 树立/v 了/ule [公安/n 边防/n 部队/nis]/nz 亲民/nz 、/w 爱民/v 、/w 为民/v 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w 其/rz 打造/v 出/vf 的/ude1 “/w 工作/vn 如/v 家务/n ，/w 警务/n 是/vshi 生活/vn ”/w 的/ude1 居家/vn 一站式/nz 夫妻/n 警务/n 模式/n ，/w 被/pbei 辖区/n 群众/n 亲切/a 地/ude2 称为/v “/w 咱们/rr 的/ude1 小/a 贾/nz 两口子/n ”/w 。/w 仇乔石/nr 同志/n 积极/ad 致力于/v 高寒/b 禁区/n [心理/n 咨询/vn]/nz 事业/n ，/w 协调/v 相关/vn 机构/n 成立/vi 了/ule 以/p 部队/nis [心理/n 咨询师/nnt]/nnt 为/p 主体/n 的/ude1 [大兴安岭/ns 地区/n]/ns [心理/n 咨询师/nnt]/nnt 协会/nis ，/w 创造/v 了/ule “/w 中国/ns 最/d 北/f 第一个/mq [心理/n 咨询师/nnt]/nnt 协会/nis ”/w 、/w “/w [大兴安岭/ns 地区/n]/ns 拥有/v 公安/n 边防/n [最高/a 级别/n]/nz [二级/b 心理/n 咨询师/nnt]/nz ”/w 在/p 内/f 的/ude1 [十四/m 项/q]/mq “/w 第一/m ”/w ，/w 有效地/nz 保证/v 了/ule 官兵/nnd 战斗力/n ,/w 建立/v 了/ule 与/cc 群众/n 沟通/v 的/ude1 “/w 连心桥/n ”/w ，/w 特别/d 是/vshi 其/rz 在/p 担任/v [北极/ns 派出所/nis]/nt 教导员/nnt 后/f ，/w 始终/d 牢记/v 全心全意/dl 为人民服务/v 的/ude1 宗旨/n ，/w 以/p 传播/v 文明/n ，/w 服务/v 群众/n ，/w 创建/v [和谐/a 社会/n]/nz 为/p 理念/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [职能/n 作用/n]/nz ，/w 相继/d 发起/v 了/ule “/w 环/n 北极/ns 自行车/n 赛/vn ”/w ，/w 筹备/vn 建立/v 了/ule “/w 洛古河/nz 最/d 北/f [生态/n 文明/n]/nz 宣传/v 大院/n ”/w ，/w 积极/ad 开展/v 各类/r 志愿/n [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 成为/v [大兴安岭/ns 地区/n]/ns 众多/a 志愿者/nnt 的/ude1 [杰出/a 代表/nnt]/nz 。/w （/w 褚福超/nr 于同超/nr 莫晓涵/nr ）/w 
