人民网/nz 汉口/ns 1月17日/t 电/n 1月16日/t ，/w 湖北/ns [公安/n 边防/n 总队/nis]/nt [汉口/ns 边检站/nz]/nt 监护/v 中队/nis 组织/n 全体/n 团员/nnt 开展/v 了/ule “/w 中国/ns 梦/n  青年/n 行/ng ”/w 主题/n [团/n 日/b 活动/vn]/nz 。/w 
活动/vn 中/f ，/w 该/rz 站/vi [团支部/nis 书记/nnt]/nnt 胡军/nr 带领/v 全体/n 团员/nnt 共同/d 学习/v 了/ule 《/w 中国/ns 梦/n  青年/n 行/ng 》/w ，/w 文章/n 展现/v 了/ule 青年人/n 要/v 有/vyou 敢于/v 逐梦/nz 的/ude1 朝气/n 、/w 敢于/v 担当/v 的/ude1 勇气/n ，/w 以/p 自己/rr 的/ude1 [满腔/b 热血/n]/nz 来/vf 表达/v 对/p 祖国/n 的/ude1 热爱/vn ，/w 以/p [一/d 腔/ng]/mq 斗志/n 展现/v 出/vf 静/a 如/v 百花/n 绽放/v ，/w 动/v 如/v 雁/n 游/v 激流/n 的/ude1 气概/n 。/w 胡军/nr 同志/n 将/d 文章/n 与/cc 时/ng 下/f 部队/nis 管理/vn 工作/vn 进行/vn 巧妙/a 融合/v ，/w 教育/v 同志们/nz 要/v 立足/vi 于/p 本职/n 岗位/n ，/w 着眼于/v 部队/nis [日常/b 工作/vn]/nz ，/w 脚踏实地/vl ，/w 乐于/v 奉献/vn 。/w 引导/v 同志们/nz 培/v 树/n “/w 为民/v 务实/vn 清廉/a 忠诚/a ”/w 、/w 无私奉献/vl 的/ude1 信念/n 和/cc 决心/n 。/w 
通过/p 学习/v ，/w 振奋/v 了/ule 人心/n ，/w 震撼/v 了/ule 心灵/n ，/w 使/v “/w 中国/ns 梦/n  青年/n 行/ng ”/w 精神/n 渗透/v 到/v 每/rz 名/q 官兵/nnd 心中/s 。/w 座谈/vn 中/f 同志们/nz 一致/a 表示/v ：/w “/w 作为/p 青年/n 同志/n ，/w 怀揣/v 着/uzhe 各自/rr 梦想/n 来到/v 部队/nis ，/w 要/v 有/vyou 勇于/v 为/p 自己/rr 的/ude1 梦想/n 去/vf 追求/v 、/w 去/vf 拼搏/vi 的/ude1 精神/n ，/w 坚定/a 为/p 实现/v 自己/rr 梦想/n 努力奋斗/v 的/ude1 决心/n 。/w ”/w （/w 胡军/nr ）/w 
