人民网/nz 鸡西/ns 1月17日/t 电/n 1月16日/t 下午/t ，/w [黑龙江/ns 公安/n 边防/n 总队/nis]/nt [鸡西/ns 支队/nis]/nt 为/p 扎实/a 推进/vi 机动/b 力量/n 集中/v 整训/v 工作/vn ，/w 提高/v 官兵/nnd 实战/n 能力/n ，/w 对/p 下属/v 机动/b 中队/nis 冬季/t 训练/v 情况/n 进行/vn 考核/vn 验收/vn 。/w 
该/rz 支队/nis 为/p 全面/ad 提升/v 官兵/nnd 军事/n [综合/vn 素质/n]/nz ，/w 确保/v 部队/nis 内部/f 安全/an 稳定/an ，/w 结合/v 当前/t 冬季/t 官兵/nnd [军事/n 训练/vn]/nz 实际/n ，/w 采取/v 现场/s 抽考/nz 的/ude1 方式/n 对/p 队列/n 、/w 擒敌/vi 、/w 单兵/nr 战术/n 、/w 警棍/n 盾牌/n 操/v 、/w [5/m 公里/q]/mq 等/udeng 军事/n 课目/n 进行/vn 了/ule 考核/vn 。/w 经过/p 认真/ad 考核/vn 评定/vn ，/w 官兵/nnd 训练/v [考核/vn 成绩/n]/nz 合格率/n 达到/v 100％/m 。/w 
通过/p 此次/rz 考核/vn 不仅/c 使/v 官兵/nnd 检验/vn 了/ule 自己/rr ，/w 也/d 发现/v 了/ule 自身/rr 存在/v 不足/an ，/w 为/p 今后/t 的/ude1 训练/vn 工作/vn 指明/v 了/ule 方向/n ，/w 明确/a 了/ule 重点/n ，/w 营造/v 了/ule “/w 比/p 、/w 学/v 、/w 赶/v 、/w 帮/v 、/w 超/v ”/w 的/ude1 良好/a 训练/v 氛围/n 。/w （/w 胡鹏飞/nr 周博/nr 莫晓涵/nr ）/w 
