人民网/nz 北海/ns 1月17日/t 电/n 1月17日/t ，/w [广西/ns 公安/n 边防/n 总队/nis]/nt [北海/ns 边防/n 支队/nis 高/a 德/b 边防/n 派出所/nis]/nt 协助/v 驻地/n 企业/n 为/p 员工/n 发放/v 工钱/n 400多万元/m 。/w 
“/w 400多万元/m 工钱/n 在/p 我们/rr 手中/s ，/w 万一/m 有/vyou 什么/ry 闪失/n ，/w 我们/rr 企业/n 和/cc 民工/nnd 就/d 没/d 办法/n 过年/vi 了/ule 。/w ”/w 这个/rz 所/usuo 民警/nnt 在/p 走访/v 中/f 得知/v ，/w [北海市/ns 工业园/nz]/nt 三/m 诺/ng 公司/nis 将/d 为/p 300多名/m 民工/nnd 发放/v 工钱/n 过年/vi ，/w 工钱/n 数额/n 多达/v 400多万元/m ，/w 这/rzv 本来/d 是/vshi 一件/mq 皆大欢喜/vl 的/ude1 好事/n ，/w 却/d 愁/v 坏/a 了/ule 该/rz [公司/nis 财务/n]/nz 负责人/nnt ，/w 原来/d 这个/rz 公司员工/nnd 多半/d 来自/v 外地/s ，/w 没有/v 办理/vn 本地/rzs 银行卡/nz ，/w 导致/v 工资/n 只能/v 通过/p 现金/n 方式/n 来/vf 发放/v 。/w 了解/v 情况/n 后/f ，/w 这个/rz 所/usuo 官兵/nnd 主动/ad 靠/v 前/f 服务/vn ，/w 对/p 4000多万/m 钱款/nz 的/ude1 提取/vn 、/w 保管/v 和/cc 发放/v 进行/vn 全程/n “/w 押/v 镖/n ”/w ，/w 确保/v 全部/m 工钱/n 顺利/ad 发/v 到/v 民工/nnd 手中/s 。/w （/w 李帅/nr 郑凯/nr 周敏/nr ）/w 

