人民网/nz 大连/ns 1月17日/t 电/n 1月15日/t ，/w 辽宁/ns [公安/n 边防/n 总队/nis]/nt [大连/ns 支队/nis]/nt 磨石/nz 房/n [边防/n 派出所/nis]/nis 民警/nnt 对/p 辖区/n [烟花/n 爆竹/n]/nz 仓库/n 进行/vn 安全检查/gi 。/w 
随着/p 新春佳节/nz 的/ude1 临近/vn ，/w [庄河/ns 边防/n 大队/nis]/nt 抽调/v 警力/n 深入/ad 辖区/n [烟花/n 爆竹/n]/nz 库房/n 及/cc [销售/vn 网点/n]/nz 进行/vn 安全检查/gi ，/w 责令/v 安全措施/gi 不/d 达标/vi 的/ude1 商家/n 进行/vn 整改/vn ，/w 确保/v 辖区/n [人民/n 群众/n]/nz 度过/v 一个/mq 安全/an 、/w 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz 。/w （/w 孙模同/nr ）/w 
