[陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 阎庆文/nr 作/v 工作报告/v 。/w 吴超/nr 摄/vg 
陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 吴超/nr 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 高/a 岗/n ）/w 2014年1月17日/t ，/w [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 阎庆文/nr 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 作/v 了/ule [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
闫庆文/nr 对/p 2013年/t 全省/n 法院/nis 工作/vn 进行/vn 总结/v 并/cc 对/p 2014年/t 工作/vn 进行/vn 整体/n 部署/vn 。/w 备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 “/w 表哥/n ”/w 、/w “/w 房姐/nz ”/w 及/cc “/w 富平/nz 贩/v 婴/ng 案/ng ”/w 被/pbei 写入/v [陕西省/ns 高院/n]/nt 工作报告/v ，/w 评价/v 案件/n 的/ude1 依法/d 审判/vn 实现/v 了/ule 法律/n 效果/n 和/cc 社会/n 效果/n 的/ude1 有机/b 统一/vn 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 陕西/ns 共/d 受理/v 各类/r 案件/n [272686/m 件/q]/mq ，/w 办/v 结/v [247532/m 件/q]/mq 。/w 依法/d 审判/vn 了/ule 杨达才/nr 受贿/vi 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 案/ng ，/w 龚爱爱/nr 伪造/v 、/w 买卖/v 国家机关/n 证件/n 案/ng ，/w 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 案/ng 等/udeng 备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 重大/a 敏感/a 案件/n ，/w [公开/ad 审判/vn]/nz 信息/n ，/w 回应/v 群众/n 关切/vn ，/w 实现/v 了/ule 法律/n 效果/n 和/cc 社会/n 效果/n 的/ude1 有机/b 统一/vn ，/w 受到/v 最高人民法院/nto 和/cc 省委/nis 的/ude1 充分/ad 肯定/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t ，/w 陕西/ns 审结/v 一审/b [刑事/b 案件/n]/nz [18716/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 罪犯/nnd [23546/m 人/n]/mq 。/w 依法/d 从严/d 判处/v 危害/vn [国家/n 安全/an]/nz 犯罪/vn 、/w 杀人/vi 、/w 抢劫/v 、/w 绑架/v 、/w 强奸/v 等/udeng 严重/a [暴力/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [2139/m 件/q]/mq ，/w [毒品/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [1422/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 五年/t 以上/f 有期徒刑/n 直至/v 死刑/n 的/ude1 重刑/n 罪犯/nnd [5803/m 人/n]/mq 。/w 依法/d 惩治/v [经济/n 犯罪/vn]/nz [605/m 件/q]/mq 。/w 依法/d 惩治/v [职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 审结/v 贪污/vn 、/w 贿赂/v 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 、/w 渎职/vi 案件/n [821/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 县处级/b 以上/f 干部/nnt [20/m 人/n]/mq 。/w 
延伸/v 阅读/vn ：/w 
“/w 表哥/n ”/w ：/w 2012年8月26日/t 凌晨/t ，/w 陕西/ns 延安/ns 境内/s 发生/v 重大/a 车祸/n 致/v [36/m 人/n]/mq 死/v ，/w [2/m 人/n]/mq 重伤/n 。/w [陕西省/ns 安监局/nis]/nt 局长/nnt 杨达才/nr 视察/v [事故/n 现场/s]/nz 微笑/vi 的/ude1 照片/n 引发/v 网友/n 对/p 他/rr 进行/vn 了/ule [人/n 肉/n 搜索/vn]/nz ，/w 从/p 其/rz 身上/s “/w 搜/v ”/w 出/vf 了/ule 各种/rz 名/q 表/n ，/w 被/pbei 网友/n 称为/v “/w 表哥/n ”/w 。/w 9月21日/t ，/w [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 对外/vn 发布/v 称/vn ，/w [陕西省/ns 安监局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 杨达才/nr 因/p 存在/v 严重/a 违纪/vn 问题/n 被/pbei 撤职/vi 。/w 2013年8月30日/t ，/w “/w 表哥/n ”/w 杨达才/nr 涉嫌/v 受贿/vn 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 一/m 案/ng 在/p [陕西省/ns 西安市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [3/m 号/q]/mq 法庭/nis 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 杨达才/nr 被/pbei 诉/vg 受贿/vi [25/m 万元/q]/mq ，/w [504/m 万元/q]/mq 存款/n 来源/n 不明/v 。/w 9月5日/t ，/w “/w 表哥/n ”/w 杨达才/nr 案/ng [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 杨达才/nr 因/p 受贿/vi 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 一审/b 被判/v 有期徒刑/n 14年/t 。/w 
“/w 房姐/nz ”/w ：/w 龚爱爱/nr 原/b 是/vshi [陕西/ns 神木县/ns 农村/n 商业/n 银行/nis]/nt 副行长/nnt ，/w 榆林市/ns 人大代表/nnt 。/w 2013年1月16日/t ，/w 龚爱爱/nr 被/pbei 曝/vg 拥有/v [3/m 个/q]/mq 虚假/a 户口/n 和/cc 多/a 处/n 房产/n ，/w 引起/v 社会/n 广泛/a 关注/v ，/w 被/pbei 网友/n 冠/ng 以/p “/w 房姐/nz ”/w 之/uzhi 名/q 。/w 2月4日/t ，/w 经/p 榆林市/ns 、/w [神木县/ns 人大常委会/nis]/nt 许可/vn ，/w 当地/s 警方/n 依法/d 对/p 龚爱爱/nr [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 2013年9月24日/t ，/w [陕西省/ns 靖边县/ns 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 了/ule 被告人/n 龚爱爱/nr 伪造/v 、/w 买卖/v 国家机关/n 证件/n 一/m 案/ng 。/w 9月29日/t 上午/t ，/w [陕西省/ns 靖边县/ns 人民法院/nis]/nt [公开/ad 宣判/v]/nz “/w 房姐/nz ”/w 龚爱爱/nr 伪造/v 、/w 买卖/v 国家机关/n 证件/n 一/m 案/ng ，/w 判处/v 龚爱爱/nr 有期徒刑/n 3年/t 。/w 10月31日/t ，/w [陕西省/ns 榆林市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 二审/b 裁定/v [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
“/w 富平/nz 贩/v 婴/ng 案/ng ”/w ：/w 原/b 陕西/ns [富平县/ns 妇幼/n 保健/n 医院/nis 妇产科/nit]/nt [副/b 主任医师/nnt]/nnt 张淑侠/nr 分别/d 于/p 2011年11月/t 至/p 2013年7月/t ，/w 拐卖/v [7/m 名/q]/mq 婴儿/n ，/w 并/cc 致/v 其中/rz 一名/mq 婴儿/n 死亡/vi ，/w 在/p 此/rzs 过程/n 中/f ，/w 受害/vi 婴儿/n 分别/d 被/pbei 卖/v 到/v 河南/ns 、/w 山东/ns 以及/cc 陕西/ns 富平/nz 本地/rzs ，/w 张淑侠/nr 从/p 中/f 获利/v [数千/m 元/q]/mq 至/p 数/n 万元/q 不等/vi 。/w [陕西/ns 渭南市/ns 检察院/nis]/nt 以/p [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 对/p 被告人/n 张淑侠/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 2013年12月30日/t 上午/t ，/w [陕西省/ns 渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 案/ng 。/w 2014年1月14日/t 上午/t ，/w 张淑侠/nr 在/p [渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 判刑/vi 死缓/n 。/w 
