在/p 2014年1月17日/t 的/ude1 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 阎庆文/nr 作/v [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 吴超/nr 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 高/a 岗/n ）/w 1月17日/t ，/w [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 阎庆文/nr 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 作/v [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
报告/n 中/f 称/v ，/w 2013年/t ，/w 全省/n 法院/nis 共/d 受理/v 各类/r 案件/n [272686/m 件/q]/mq ，/w 办/v 结/v [247532/m 件/q]/mq ，/w 达/v 历年来/dl 最高/a 。/w 
报告/n 提到/v ，/w 2013年/t ，/w 陕西/ns 共/d 受理/v 各类/r 案件/n [272686/m 件/q]/mq ，/w 办/v 结/v [247532/m 件/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 上升/vi 17.2%/m 和/cc 9.9%/m ，/w 达到/v 历年来/dl 最高/a 。/w 其中/rz ，/w [陕西省/ns 高院/n]/nt 受理/v [4577/m 件/q]/mq ，/w 办/v 结/v [4160/m 件/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 上升/vi 23.1%/m 和/cc 12.8%/m 。/w 
报告/n 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 陕西/ns 审结/v 一审/b [刑事/b 案件/n]/nz [18716/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 罪犯/nnd [23546/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 分别/d 上升/vi 1.63%/m 和/cc 2.28%/m ；/w 审结/v [民商事/nz 案件/n]/nz [15987/m 件/q]/mq ，/w 诉讼/vn 标/v 的/ude1 额/n [189/m ./w 24/m 亿元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 上升/vi 8.29%/m 和/cc 57.03%/m ；/w 审结/v [行政/n 案件/n]/nz [1978/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 13.7%/m 。/w 
