在/p 2014年1月17日/t 的/ude1 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 作/v [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 吴超/nr 摄/vg 
陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 吴超/nr 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 宋诗睿/nr ）/w 1月17日/t ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 作/v 了/ule [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 胡太平/nr 表示/v 要/v 坚决/ad 依法/d 监督/vn 纠正/v 执法不严/vl 、/w 司法/n 不公/a 等/udeng 问题/n ，/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz 。/w 
胡太平/nr 在/p 会议/n 上/f 表示/v ，/w 2013年/t 人民检察院/nis 高度/d 关注/v 与/cc 群众/n 关联/vn 最多/ad 、/w 诉求/v 集中/vn 的/ude1 民事/b 行政诉讼/n ，/w 对/p 法院/nis 生效/vi 民事/b [行政/n 判决/vn]/nz 、/w 裁定/vn 确/d 有/vyou 错误/n ，/w 以及/cc [民事/b 调解书/n]/nz 损害/v [国家/n 利益/n]/nz 、/w [社会/n 利益/n]/nz 的/ude1 ，/w 依法/d 提出/v 抗诉/vn [161/m 件/q]/mq ，/w 抗诉/vi 案件/n 法院/nis 改判/v 、/w [撤销/v 原判/n]/nz [发/v 回/v 重审/nz]/nz 、/w 调解/vn 的/ude1 案件/n 占/v 审结/vn 案件/n 的/ude1 88.8%/m ；/w 提出/v [再审/vn 检察/b 建议/n]/nz [291/m 件/q]/mq ，/w 法院/nis 采纳/v [127/m 件/q]/mq 。/w 依法/d 对/p 民事/b [行政/n 执行/v]/nz 活动/vn 进行/vn 监督/vn ，/w 提出/v 检察/b 建议/n [1123/m 件/q]/mq ，/w 法院/nis 采纳/v [1083/m 件/q]/mq 。/w 对/p [民事/b 审判/vn]/nz 活动/vn 中/f 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz 进行/vn 监督/vn ，/w 提出/v 检察/b 建议/n [710/m 件/q]/mq ，/w 法院/nis 采纳/v [616/m 件/q]/mq 。/w 
