在/p 2014年1月17日/t 的/ude1 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 作/v [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 吴超/nr 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 宋诗睿/nr ）/w 1月17日/t ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 作/v 了/ule [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 胡太平/nr 表示/v 2013年/t 陕西省/ns 检查/v 机关/n 坚持/v 服务/vn 大局/n ，/w 促进/v 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 为/p 加大/v 打击/vn [经济/n 犯罪/vn]/nz 力度/n ，/w 维护/v 诚信/a 、/w 公平/a 、/w 有序/a [市场/n 竞争/vn]/nz 秩序/n 和/cc [人民/n 群众/n]/nz [合法/a 权益/n]/nz 。/w 陕西/ns 2013年/t 共/d 批捕/v 传销/vn 、/w [合同/n 诈骗/vn]/nz 、/w [非法/b 经营/vn]/nz 等/udeng 扰乱/v [市场/n 秩序/n]/nz [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [1253/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [1111/m 人/n]/mq ；/w 批捕/v 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 、/w [信用卡/n 诈骗/vn]/nz 、/w [集资/vi 诈骗/vn]/nz 等/udeng 破坏/v [金融/n 管理/vn]/nz 秩序/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [179/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [138/m 人/n]/mq ；/w 批捕/v 侵犯/vn 知识产权/nz [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [131/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [92/m 人/n]/mq 。/w 继续/v 推进/vn 治理/v [商业/n 贿赂/v]/nz 工作/vn ，/w 共/d 查办/v [商业/n 贿赂/v]/nz [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [46/m 人/n]/mq 。/w 
同时/c ，/w 围绕/v 实现/vn 绿色/n 、/w 循环/vn 、/w 低碳/n [可持续/nz 发展/vn]/nz 目标/n ，/w 加大/v 对/p 破坏/v [环境/n 资源/n]/nz 犯罪/vn 的/ude1 打击/vn 力度/n ，/w 共/d 批捕/v 破坏/vn 耕地/n 、/w 盗伐/v 滥伐/vn 林木/n 等/udeng 破坏/v [生态/n 环境/n]/nz 资源/n 的/ude1 刑事/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [116/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [265/m 人/n]/mq ，/w 查办/v [水利/n 建设/vn]/nz 、/w [矿产/n 资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 、/w 重大/a [生态/n 修复/v]/nz 工程/n 、/w 防灾/vn 减灾/v 体系/n 建设/vn 、/w 环境/n 监管/vn 中/f 的/ude1 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [60/m 人/n]/mq 。/w 
围绕/v 保障/vn 公民/n 个人/n 信息安全/gi ，/w 依法/d 批捕/v 侵害/vn 公民/n [个人/n 信息/n]/nz 犯罪/vn 以及/cc 由此/d 滋生/v 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz 、/w [网络/n 诈骗/vn]/nz 、/w 敲诈勒索/vl 等/udeng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [1332/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [1120/m 人/n]/mq 。/w 
