陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 吴超/nr 摄/vg 
在/p 2014年1月17日/t 的/ude1 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 作/v [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 吴超/nr 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 宋诗睿/nr ）/w 1月17日/t ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 作/v 了/ule [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
报告/n 介绍/v ，/w 2013年/t 陕西/ns 共/d 查办/v 各类/r 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [1421/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 1.9%/m 。/w 其中/rz ，/w 贪污/v 贿赂/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [1090/m 人/n]/mq ，/w [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn]/nz 嫌疑人/n [331/m 人/n]/mq 。/w 通过/p 办案/vn 为/p 国家/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 陕西/ns 共/d 查办/v 贪污/vn 贿赂/v 大案/n 和/cc 渎职/vi 侵权/vn 重特大/n 案件/n [491/m 件/q]/mq 、/w 要案/n [58/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 分别/d 上升/vi 10.1%/m 、/w 1.8%/m ；/w 共/d 查办/v 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [879/m 人/n]/mq ；/w 办理/v [侦查/vn 协作/vn]/nz 案件/n [110/m 件/q]/mq ，/w 抓获/v 在逃/vn 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [27/m 人/n]/mq 。/w 严肃/a 查办/v 执法不严/vl 、/w 司法/n 不公/a 背后/f 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 共/d 查办/v 涉嫌/vn 贪赃枉法/vl 、/w 失职/vi 渎职/vi 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 [司法/n 工作/vn 人员/n]/nz [80/m 人/n]/mq 。/w 
胡太平/nr 表示/v 2013年/t 工作/vn 坚持/v 严/a 把/pba 依法/d 规范/v 办案/vn 和/cc [职务/n 犯罪/vn]/nz 预防/v 关/n 。/w 加强/v 办案/vn [安全/an 防范/vn]/nz ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 办案/vn 安全/an 责任/n 、/w 看/v 审/vn 分离/vi 和/cc 办案/vn 工作/vn 区/n 管理/vn 使用/v 等/udeng 制度/n ，/w 未/d 发生/v 办案/vn [安全/an 事故/n]/nz 。/w [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n 有罪/nz 判决/vn 率/v 达到/v 100%/m 。/w 共/d 建立/v [预防/v 职务/n 犯罪/vn 警示/vn 教育/vn 基地/nis]/nz [97/m 个/q]/mq ，/w 受/v 教育/vn [180037/m 人次/qv]/mq ；/w 结合/v 办案/vn 向/p [有关/vn 单位/n]/nz 提出/v 预防/vn 建议/n [885/m 件/q]/mq 。/w 
