人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 高/a 岗/n ）/w 2014年1月17日/t ，/w [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 阎庆文/nr 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 作/v [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
阎庆文/nr 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 时/ng 表示/v 2014年/t 将/d 加快/v 建设/vn 审判/v 流程/n 公开/ad 、/w [裁判/nnt 文书/nnt]/nz 公开/ad 、/w 执行/v [信息/n 公开/ad]/nz [三/m 大/a]/mq 平台/n 。/w 
在/p [公正/a 司法/n]/nz 方面/n ，/w 要求/n 全省/n 法院/nis 坚持/v 定期/d 分析/v [通报/v 制度/n]/nz ，/w 明确/a 办案/vn 质量/n 终身/n 负责制/n ，/w 坚守/v 防范/vn 冤假错案/n 的/ude1 底线/n 。/w 要/v 加快/vn 建设/vn 审判/v 流程/n 公开/ad 、/w [裁判/nnt 文书/nnt]/nz 公开/ad 、/w 执行/v [信息/n 公开/ad]/nz [三/m 大/a]/mq 平台/n 。/w 推进/vi [人民/n 陪审员/nnt]/nnt “/w 倍增/vi 计划/n ”/w 。/w 运用/v 好/a 立案/vi 信访/n 大厅/n ，/w 创新/vi 司法/n 便民/vn 利民/v 举措/n ，/w 减轻/v 群众/n 诉/vg 累/a 。/w 
