在/p 2014年1月17日/t 的/ude1 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 作/v [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 吴超/nr 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 宋诗睿/nr ）/w 1月17日/t ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 作/v 了/ule [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 报告/n 指出/v ，/w 过去/vf 一年/mq 检察院/nis 的/ude1 工作/vn 高度/d 重视/v 与/cc [百姓/n 生活/vn]/nz 密切相关/v 的/ude1 [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 和/cc [生态/n 环境/n 问题/n]/nz 。/w 
高度/d 重视/v “/w 毒豆芽/nz ”/w 重大/a [食品/n 药品/n]/nz [安全/an 问题/n]/nz 
积极/ad 配合/v [有关/vn 部门/n]/nz 开展/v 整治/vn [食品/n 药品/n]/nz 安全/an ，/w 打击/v 制售/v [假冒伪劣/n 商品/n]/nz 犯罪/vn 等/udeng 专项/b 工作/vn ，/w 共/d 批捕/v 制售/v “/w 毒豆芽/nz ”/w 等/udeng 危害/v [食品/n 药品/n]/nz 安全/an [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [379/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [291/m 人/n]/mq ；/w 依法/d 查办/v 重大/a [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 事件/n 、/w 重大/a [安全/an 生产/vn 事故/n]/nz 背后/f 的/ude1 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [42/m 人/n]/mq 。/w 
加大/v 对/p 破坏/v [环境/n 资源/n]/nz 犯罪/vn 的/ude1 打击/vn 力度/n 
围绕/v 实现/vn 绿色/n 、/w 循环/vn 、/w 低碳/n [可持续/nz 发展/vn]/nz 目标/n ，/w 加大/v 对/p 破坏/v [环境/n 资源/n]/nz 犯罪/vn 的/ude1 打击/vn 力度/n ，/w 共/d 批捕/v 破坏/vn 耕地/n 、/w 盗伐/v 滥伐/vn 林木/n 等/udeng 破坏/v [生态/n 环境/n]/nz 资源/n 的/ude1 刑事/b [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [116/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [265/m 人/n]/mq ；/w 查办/v [水利/n 建设/vn]/nz 、/w [矿产/n 资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 、/w 重大/a [生态/n 修复/v]/nz 工程/n 、/w 防灾/vn 减灾/v 体系/n 建设/vn 、/w 环境/n 监管/vn 中/f 的/ude1 职务/n [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [60/m 人/n]/mq 。/w 
[陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 表示/v 2014年/t ，/w 要/v 依法/d 查办/v [环境/n 评价/vn]/nz 、/w 污染/vn 治理/vn 等/udeng 环节/n 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 坚决/ad 查办/v 重大/a [安全/an 生产/vn 事故/n]/nz 、/w [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 等/udeng 事件/n 背后/f 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 进一步/d 深化/v 预防/vn 工作/vn ，/w 努力/ad 从/p 源头/n 上/f 遏制/v 和/cc 减少/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 。/w 
