在/p 2014年1月17日/t 的/ude1 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w [陕西省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 宋洪武/nr 作/v [陕西省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 。/w 吴超/nr //w 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 梁锦/nr ）/w 1月17日/t 上午/t ，/w 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w [陕西省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 宋洪武/nr 作/v 了/ule [陕西省/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 2014年/t ，/w 在/p 监督/vn 工作/vn 方面/n ，/w 陕西/ns 将/d 实行/v 专题/n 询问/v 向/p 社会/n [现场/s 直播/vn]/nz ，/w 推动/v 监督/vn 工作/vn [向/p 纵深/n 发展/vn]/nz 。/w 
宋洪武/nr 表示/v ，/w [陕西省/ns 人大常委会/nis]/nt 将/d 继续/v 在/p 敢于/v 监督/vn 、/w 善于/v 监督/vn 、/w 务实/vi 监督/vn 上/f 狠/d 下功夫/v 。/w 紧紧/d 围绕/v 健全/v [权力/n 监督/vn]/nz 和/cc [制约/vn 机制/n]/nz ，/w 加强/v [法律/n 监督/vn]/nz 和/cc 工作/vn 监督/vn ，/w 注重/v 通过/p 询问/v 、/w 质询/v 、/w 特定/b 问题/n 调查/vn 、/w 备案审查/v 等/udeng 积极/ad 回应/v 社会/n 关切/vn ，/w 实行/v 专题/n 询问/v 向/p 社会/n [现场/s 直播/vn]/nz ，/w 推动/v 监督/vn 工作/vn [向/p 纵深/n 发展/vn]/nz 。/w 
[陕西省/ns 人大常委会/nis]/nt 将/d 加强/v 政府/nis 全口径/nz 预算/n 决算/n 的/ude1 审查/vn 监督/vn ，/w 加强/v 对/p [经济/n 运行/vn]/nz 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 、/w 地方/n 债务/n 等/udeng [重大/a 事项/n]/nz 的/ude1 监督/vn ，/w 加强/v 对/p 常委会/nis 决议/n 、/w 决定/v 和/cc 审议/v 意见/n 落实/v 情况/n 的/ude1 跟踪/vn 督办/v 。/w 
