人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n (/w 张龙/nr )/w 记者/nnt 从/p [西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 了解到/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w [西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 预测/v 旅客/n 运送/v 量/n 将/d 达到/v [387/m ./w 2/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10%/m 。/w 其中/rz ，/w [西安/ns 咸阳/ns 机场/nis]/nt 预计/v 运送/vn 旅客/n [295/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 7.6%/m ;/w 起降/vi 航班/n [2/m ./w 52/m 万/d 架次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 6.8%/m ;/w 货邮/n 吞吐量/n [1/m ./w 8/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 17.6%/m ，/w 预计/v 客流/n 高峰/n 日/b 进出/v 港/n 旅客/n 将/d 超过/v [8/m ./w 3/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
结合/v 往/p 年/qt 春运/n 和/cc 今年/t 旅客/n 订票/vn 情况/n 分析/vn ，/w 2014/m 春运/n 将/d 出现/v “/w 两头/n 大/a ，/w 中间/f 小/a ，/w 元宵节/t 后/f 小/a 高潮/n ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 即/v 春节/t 长假/n 前/f 、/w 后/f 和/cc 元宵节/t 后/f ，/w 分别/d 在/p 1月27日/t -/w 29日/t ;/w 2月5日/t -/w 8日/t ;/w 2月15日/t -/w 18日/t 出现/v [三/m 个/q]/mq 高峰/n 时段/n 。/w 为/p 保证/v 旅客/n 顺利/ad 出行/vi ，/w 春运/n 期间/f ，/w [西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 各/rz 成员/nnt 机场/nis 计划/n 加班/vi 600余个/m 航班/n 。/w 其中/rz [咸阳/ns 国际/n 机场/nis]/nt 计划/n 加班/vi 近/a 500/m 班次/n ，/w 并/cc 根据/p 返乡/vi 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 、/w 旅游/vn 流/v 等/udeng 客流/n 时段/n 出现/v 特点/n ，/w 集中/v 在/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 三亚/ns 、/w 福州/ns 、/w 海口/ns 、/w 昆明/ns 、/w 太原/ns 、/w 青岛/ns 、/w 杭州/ns 、/w 银川/ns 等/udeng 多个/mq 方向/n 。/w 
[西部/f 机场/nis 集团/nis]/ntc 结合/v 今年/t 春运/n 形式/n ，/w 及时/ad 发/v 下/f 了/ule 《/w 关于/p 认真/ad 做好/v 2014年/t 春运/n 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 要求/n 各/rz 机场/nis 加强/v 安全检查/gi ，/w 确保/v [空防/n 安全/an]/nz ;/w 加强/v 火灾/n 隐患/n 排查/v ，/w 确保/v [消防/b 安全/an]/nz ;/w 严防/v “/w [三/m 品/ng]/mq ”/w ，/w 确保/v 地面/n 交通/n 和/cc 旅客/n [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ;/w 确保/v 春运/n 期间/f [飞行/vn 安全/an]/nz 和/cc 运行/vn 正常/a 。/w 
同时/c ，/w 要求/n 各/rz 机场/nis 根据/p 客流/n 情况/n ，/w 及时/ad 增/v 开/v [值机/nz 柜台/n]/nz 和/cc 应急/vn 通道/n 、/w 投放/v 服务/vn 信息/n 卡/n 、/w 简化/v 中转/vn 流程/n 、/w 在/p 候机楼/n 内/f 营造/v 节日/n 氛围/n 等/udeng ，/w 为/p 旅客/n 提供/v 便捷/a 的/ude1 乘机/d 流程/n 和/cc 良好/a 的/ude1 出行/vn 环境/n ，/w 确保/v 旅客/n 安全/an 有序/a 出行/vi ，/w 平安/a 回家/vi 。/w 

