在/p 2014年1月17日/t 的/ude1 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 作/v [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 吴超/nr 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 宋诗睿/nr ）/w 1月17日/t ，/w [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 胡太平/nr 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 作/v 了/ule [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 下旬/t ，/w 检查/v 机关/n 统一/v 业务/n 应用/v 系统/n 全面/ad 上/f 线/n 运行/vn ，/w 实现/v 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 全程/n 网上/s 办案/vn ，/w 检查/vn 工作/vn [科技/n 含量/n]/nz 和/cc 信息化/v 水平/n 进一步/d 提高/v ，/w 执法/vn 办案/vn 工作/vn 更加/d 透明/a 、/w 规范/v 、/w 高效/b 。/w 为/p 适应/v 网上/s 办案/vn 需要/v ，/w 集中/v 开展/vn 统一/v 业务/n 应用软件/gi [全员/n 培训/vn]/nz ，/w 共/d 举办/v [125/m 期/qv]/mq 培训班/nis ，/w 对/p [6438/m 名/q]/mq [业务/n 人员/n]/nz 进行/vn 培训/vn 。/w 
胡太平/nr 表示/v ，/w 为/p 深入/ad 推进/vi [检/ng 务/vg 公开/ad]/nz ，/w 除/p 开展/v 广泛开展/v “/w 检察/b 开放/v 日/b ”/w 、/w [举报/vn 宣传周/n]/nz 等/udeng 传统/n 活动/vn 外/f ，/w 还/d 充分/ad 利用/v [网络/n 媒体/n]/nz 、/w 检查/v [门户/n 网站/n]/nz 等/udeng 信息/n 手段/n ，/w 大力/d 宣传/v [检察/b 机关/n]/nz 智能/n 和/cc 作用/n ，/w 把/pba 执法/vn 办案/vn 的/ude1 依据/n 、/w 程序/n 、/w 流程/n 和/cc 结果/n 及时/ad 公之于众/nz ，/w 确保/v 检察权/nz 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 。/w 
