[陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 阎庆文/nr 作/v 工作报告/v 。/w 吴超/nr 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月17日/t 电/n （/w 高/a 岗/n ）/w 2014年1月17日/t ，/w [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 阎庆文/nr 在/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 作/v [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
报告/n 中/f 称/v ，/w 去年/t 陕西/ns 全省/n 网上/s 公开/ad [裁判/nnt 文书/nnt]/nz [3/m ./w 38/m 万/d 件/q]/mq 。/w 三级/b 法院/nis 全部/m 开通/v 了/ule 官方/n 微博/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 司法/n 公开/ad 方面/n ，/w 去年/t 陕西/ns 向/p 社会/n 公开/ad 诉讼/vn 立案/vi 的/ude1 程序/n 标准/n ，/w 逐月/d 通报/v [法律/n 文书/nnt]/nz 公开/ad 情况/n ，/w 全省/n 网上/s 公开/ad [裁判/nnt 文书/nnt]/nz [3/m ./w 38/m 万/d 件/q]/mq 。/w 向/p 社会/n 统一/vn 公布/v 了/ule 三级/b [法院/nis 院长/nnt]/nnt 网上/s 邮箱/n ，/w 及时/ad 处理/v 群众/n 咨询/vn 、/w 投诉/vn 和/cc 举报/vn 。/w 增加/v [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 数量/n ，/w 全省/n [2890/m 名/q]/mq [人民/n 陪审员/nnt]/nnt 参审/nz 案件/n [4/m ./w 87/m 万/d 件/q]/mq ，/w 陪审/vn 率/v 达/v 53%/m 。/w 
此外/c ，/w 去年/t [陕西省/ns 高院/n]/nt 成立/vi 了/ule 网络/n 新闻中心/nis ，/w 用于/v 收集/vn 、/w 研判/nz 、/w 处置/vn 和/cc 回复/v 网民/gi 意见/n 。/w 全省/n 三级/b 法院/nis 全部/m 开通/v 了/ule 官方/n 微博/n ，/w 发布/v 案件/n 和/cc 其他/rzv 工作/vn 信息/n [2/m ./w 48/m 万条/q]/mq ；/w 对/p [338/m 件/q]/mq 典型/n 案件/n 的/ude1 庭审/vn 进行/vn 了/ule [网络/n 直播/vn]/nz 。/w 
