廖河/nr 古戏台/nz 坐落/vi 在/p 宿松县/ns 西部/f 的/ude1 北浴乡/ns 廖河村/ns 。/w 该/rz 戏台/n 始建于/v 明/ag [嘉靖/t 年间/n]/nz ，/w 清/tg 嘉庆二十二年/t 又/d 加以/vx 了/ule 修缮/vn ，/w 是/vshi 我省/n 现存/v 最/d 古老/a 的/ude1 戏台/n 之一/rz 。/w 
戏台/n 为/p 木质/n 结构/n ，/w 前台/n 面积/n [三/m 十二/m 平方米/q]/mq ,/w 歇山顶/nz 、/w 抬/v 架梁/nz 、/w 干栏/nz 式/k 。/w 台/q 中/f 悬挂/v 有/vyou “/w 大雅/n 元音/n ”/w ，/w 出台/vi 上/f 彩/ng 门/n 挂/v 有/vyou “/w 昭德/nz ”/w ，/w 进/vf 彩/ng 门/n 挂/v 有/vyou “/w 象/ng 功/n ”/w 的/ude1 匾额/n 。/w 台/q 两边/f 花板/nz 上/f 撰/vg 有/vyou 以/p 古/tg 戏曲/n 名称/n 书写/v 的/ude1 楹联/n ，/w 文/ng 曰/vg ：/w “/w 频/ag 邀/v 姊妹/n 三三/m ，/w 敢/v 从/p 圣/ag 学堂/nnt 中/f ，/w 送/v 一盏/mq 香茶/nz ，/w 又/d 何必/d 东阁/nz 翻/v 情/n 西楼/nz 吃醋/v ；/w 为/p 访/v 朋友/n 个/q 个/q ，/w 游/v 到/v 春林/nz 深处/s ，/w 撇/v [几/d 枝/ng]/mq 新笋/nz ，/w 也/d 免得/v 竹山/ns 打瓦/nz 野店/nz 逃荒/vi ”/w 。/w 整个/b 结构/n 造型/n 精巧/a ，/w 古朴/a 典雅/a 。/w 
廖河/nr 戏台/n 不是/c 建/v 在/p 宗祠/n 庙堂/n 内/f ，/w 而是/c 建/v 在/p 上/f 山下/s 河/n 的/ude1 要冲/n 道路/n 正中/f ，/w 山上/s 的/ude1 村民/n 运/v 竹木/n 山货/n 到/v 陈汉沟/nr 要/v 经过/p 此处/s ，/w 人们/n 上/f 邱山/nr 到/v 黄梅/ns 、/w 蕲春/ns 也/d 要/v 路过/v 此地/s 。/w 戏台/n 左边/f 临/v 廖/nz 河沟/n 的/ude1 流水/n ，/w 右边/f 有/vyou 商铺/n 小街/n ，/w [四/m 百/m 多年/mq]/mq ，/w 这里/rzs 的/ude1 山风/n 水流/n 、/w 商铺/n 农舍/n ，/w [景色/n 宜人/a]/nz ，/w 廖河/nr 戏台/n 为民/v 所/usuo 用/p ，/w 人性化/vn 的/ude1 理念/n 一如既往/vl ，/w 至今/d 也/d 不曾/d 改变/v 。/w 
廖河/nr 戏台/n 上/f 的/ude1 匾额/n 独具一格/vl 。/w 我国/n 古戏台/nz 上/f 正中/f 悬挂/v 的/ude1 横匾/n 一般/ad 都/d 是/vshi 用/p “/w 和/cc 声/qv 鸣盛/nz ”/w 、/w “/w 钧天/nz 雅奏/nz ”/w ，/w 廖河/nr 戏台/n 撰写/v 的/ude1 是/vshi “/w 大雅/n 元音/n ”/w ，/w 雅俗共赏/al ，/w 又/d 不/d 失/v 大气磅礴/vl 。/w 廖氏/nr 祖先/n 源自/v 江西/ns 湖口/ns ，/w 明/ag 初/f 迁/v 到/v 宿松/nz 。/w 在/p 江西/ns 时/ng 就/d 拥有/v 不少/m 的/ude1 “/w 梨园/n ”/w 弟子/n ，/w 到/v 宿松/nz 山区/n 居住/v 多年/mq ，/w 一直/d 继承/v 这个/rz 传统/n 。/w 江西/ns 的/ude1 戏班/n 经常/d 来/vf 宿松/nz 与/cc 他们/rr 同台/vd 演出/vn 切磋/v 技艺/n ，/w 故此/c 就/d 建造/v 了/ule 廖河/nr 戏台/n ，/w “/w 大雅/n 元音/n ”/w 正是/v 表现/vn 此处/s 演出/vn 文雅/a 、/w 风雅/a 的/ude1 内容/n 。/w 
尤为/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 黄梅戏/n 这/rzv 朵/q 艺术/n 奇葩/n ，/w 也/d 是/vshi 最早/d 在/p 廖河/nr 戏台/n 上/f 萌芽/vn 绽放/v 的/ude1 。/w [传统/n 剧目/n]/nz “/w 打猪草/nz ”/w (/w 又名/n 撇/v 竹笋/n )/w ，/w “/w 于/p 老/a 四/m 过/uguo 界/n 岭/ng ”/w 这些/rz 家喻户晓/vl 的/ude1 [民间/n 故事/n]/nz 都/d 是/vshi 发生/v 在/p 廖河/nr 附近/f 。/w 1921年/t 《/w 宿松/nz 县志/n 》/w 最早/d 将/d 这些/rz 传统/n 的/ude1 剧目/n 定名为/v 黄梅戏/n 。/w 前面/f 所述/nz 的/ude1 戏台/n 两侧/f 以/p 古/tg 戏曲/n 名称/n 撰写/v 的/ude1 楹联/n ，/w 即/v 为/p 当地/s 的/ude1 戏剧/n 爱好者/n 贺作衡/nr 先生/n 以/p 当时/t 流行/v 的/ude1 剧目/n 《/w 送香茶/nz 》/w 、/w 《/w 西楼会/nz 》/w 、/w 《/w 撇/v 竹笋/n 》/w 、/w 《/w 过/uguo 界/n 岭/ng 》/w 、/w 《/w 游春/nz 》/w 、/w 《/w 余/ng 老/a 四/m 翻/v 情/n 》/w 、/w 《/w 于/p 老/a 四/m 打瓦/nz 》/w 、/w 《/w [蔡鸣凤/nr 辞/v 店/n]/nt 》/w 等/udeng 写成/v 楹联/n ，/w 张贴/v 在/p 廖河/nr 戏台/n ，/w 趣味/n 横生/nz ，/w 意味/n 无穷/z 。/w （/w 陈洁/nr ）/w 
