人民网/nz 讯/ng 2013年12/t 月底/t ，/w [中/f 铁四局/j]/nt 一/m 公司/nis 凭借/p 在/p 广西/ns 施工/vn 多个/mq 工程/n 的/ude1 良好/a 口碑/n ，/w 成功/a 承揽/v 了/ule [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns 夏/tg 石/ng 至/p 凭祥/ns 公路/n 段/q 加宽/v 工程/n 。/w 这/rzv 是/vshi 该/rz 公司/nis 自/p 2010年/t 进入/v 广西/ns 市场/n 后/f 承揽/v 的/ude1 [第四/m 项/q]/mq 工程/n 。/w 
2008年/t 以前/f ，/w 广西/ns 市场/n 对于/p [四/m 局/n]/mq 一/m 公司/nis 来说/uls 是/vshi 陌生/a 的/ude1 。/w 随着/p [广西/ns 自治区/n]/nz 近年来/dl [大力/d 发展/vn]/nz 高速公路/n 网/n 交通/n 建设/vn 和/cc 一/m 公司/nis 积极/ad 开拓/v 路/n 外/f 新/a 市场/n 领域/n 的/ude1 需要/vn ，/w 2008年5月/t ，/w [四/m 局/n]/mq 一/m 公司/nis 承揽/v 了/ule 岑/nz （/w 溪/ng ）/w 兴/v （/w 业/ng ）/w 公路/n 项目/n 后/f ，/w 秉承/v 着/uzhe “/w [追求/v 卓越/a]/nz 管理/vn ，/w 筑造/v 用户/n 满意/v 工程/n ，/w [持续/vd 改进/v]/nz 环境/n ，/w 保障/v 员工/n 健康/a 安全/an ”/w 的/ude1 企业/n [质量/n 管理/vn]/nz 方针/n ，/w 科学/n 安排/v 、/w 精心/ad 施工/vn ，/w 圆满完成/v 了/ule 该项/r 工程/n 的/ude1 施工/vn 任务/n ，/w 获得/v 了/ule 业主/n 的/ude1 高度/d 评价/vn 。/w 
2010年8月/t ，/w 公司/nis 又/d 承建/v 了/ule 六/m （/w 寨/ng ）/w 河/n （/w 池/ng ）/w 高速公路/n [32/m ./w 439/m 公里/q]/mq 路面/n 摊铺/nz 任务/n ，/w 凭借/p 着/uzhe 在/p 施工/vn 中/f 的/ude1 优异/a 表现/v ，/w 2011年/t 、/w 2012年一/t 公司/nis 连续/a 两年/mq ，/w 在/p [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 组织/n 的/ude1 广西/ns 公路/n 建设/v 市场/n 施工/vn [企业/n 信用/n 评价/vn]/nz 中/f ，/w 获得/v 了/ule 双/q A/x 企业/n [资质/n 认证/vn]/nz 。/w 2012年/t 公司/nis 承揽/v 苏/b （/w 圩/ng ）/w 凭/p （/w 祥/ag ）/w 公路/n 项目/n 后/f ，/w 在/p 一年/mq 多/a 的/ude1 施工/vn 过程/n 中/f 抓/v 安全/an 、/w 控/v 质量/n 、/w 保/v 进度/n ，/w 以/p 优异/a 的/ude1 成绩/n ，/w 在/p 2013年/t 广西/ns 公路/n [信用/n 评价/vn]/nz 中/f 又/d 获得/v 高/a 分/qt 。/w 
[中/f 铁四局/j]/nt 一/m 公司/nis 坚持/v 以/p “/w 铸造/v [精品/n 工程/n]/nz 、/w 打造/v 良好/a 业绩/n ”/w 的/ude1 理念/n 开拓/v 广西/ns 市场/n 。/w 目前/t ，/w 该/rz 公司/nis 不仅/c 中标/vi 了/ule 夏/tg （/w 石/ng ）/w 凭/p （/w 祥/ag ）/w 公路/n 加宽/v [施工/vn 项目/n]/nz ，/w 还/d 获得/v 了/ule 河池/ns 至/p 百色/ns 的/ude1 高速公路/n [项目/n 业主/n]/nz 的/ude1 青睐/vn 。/w （/w 舒郁仁/nr 奕轩/nr ）/w 
