[2014/m 一眨眼/nz]/mq 就/d 来/vf 了/ule ，/w 而/cc 过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w 国际/n 政坛/n 上/f 许多/mq 领导人/nnt 都/d 被/pbei 国人/n 所/usuo 熟知/v 。/w 只不过/d 有人/r 欢喜/v 有人/r 愁/v ，/w 有人/r 光鲜/nz 有人/r 暗淡/a 。/w 下面/f ，/w 一起/s 看看/v 这些/rz 领导人/nnt 被/pbei 记住/v 的/ude1 [9/m 个/q]/mq 瞬间/n 。/w 
1/m 、/w 与/cc 苍蝇/n 结缘/vi 的/ude1 奥巴马/nrf 
推荐/v 阅读/vn :/w 
习近平/nr 在/p 包子/nf 铺/v 就餐/vn 处/n 将/d 划线/vi 留念/vi 防/v 拍照/vn 人/n 太多/ad 
北京/ns 副市长/nnt 叮嘱/v [庆丰/nz 包子/nf]/nz 不/d 走样/vi 、/w 不/d 涨价/vi 
[庆丰/nz 包子/nf]/nz 销售额/n 增/v [四/m 成/v]/mq ：/w 以前/f 包子/nf 等/udeng 人/n 现在/t 人/n 等/udeng 包子/nf 
习近平/nr 所/usuo 去/vf 包子/nf 铺/v 拟/v [全国/n 连锁/vn]/nz 各地/rzs 纷纷/d 求/v 加盟/vn 
男童/n 包子/nf 铺/v 与/cc 习近平/nr 合影/vi 走红/vi 成/v 幼儿园/nis “/w 明星/nnd ”/w （/w 图/n ）/w 
彭丽媛/nr 旧/a 照/v 回顾/vn (/w 组/n 图/n )/w 
