冬日/n 找/v 不到/v 温暖/an 的/ude1 归属/vn 地/ude2 ？/w 享/vg 不到/v 独特/a 的/ude1 [异域/n 风情/n]/nz ？/w 那/rzv 就/d 跟随/v 美国/nsf [旅游/vn 网站/n]/nz “/w details/x ”/w 一起/s 前往/v 秘鲁/ns 吧/y !/w 打破/v 你/rr 对/p 南美洲/nsf 国家/n 的/ude1 陈规/n 偏见/n ，/w 来/vf 尽情/d 享受/v 绵长/z 海岸线/n 赋予/v 秘鲁/ns 的/ude1 迷人/a 海滩/n ，/w 让/v 你/rr [这个/rz 冬天/t]/nz 不再/d 寒冷/a !/w 
走进/v 秘鲁/ns 
[1400/m 英里/q]/mq (/w 约/d [2253/m 千米/q]/mq )/w 长/a 的/ude1 太平洋/ns 海岸线/n 使得/vi 秘鲁/ns —/w —/w 这个/rz 南美洲/nsf 西部/f 的/ude1 国家/n 成为/v 冬季/t 游客/n 热/a 捧/v 的/ude1 度假/vn 天堂/n 。/w 
秘鲁/ns 民族/n 的/ude1 悠久/a 文化/n ，/w 使得/vi “/w [失落/v 之/uzhi 城/n]/nz ”/w —/w —/w 马丘比丘/nrf 的/ude1 遗迹/n 成为/v 秘鲁/ns 的/ude1 代名词/n 。/w 但/c 同时/c ，/w 这/rzv 光芒万丈/vl 的/ude1 马丘比丘/nrf 也/d 使得/vi 秘鲁/ns 其余/rz 的/ude1 特色/n [旅游/vn 景点/n]/nz 生活/vn 在/p 其/rz 阴影/n 下/f ，/w 逐渐/d 被/pbei 人们/n 淡忘/v 。/w 事实上/bl ，/w 风景如画/vl 的/ude1 前/f 印加/nz 王国/n 拥有/v 着/uzhe 南美洲/nsf 数一数二/bl 的/ude1 沙滩/n 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 当地/s 居民/n 和/cc 远道而来/nz 的/ude1 游客/n 光顾/v 高档/b 酒店/nis ，/w 享/v [美味/n 海鲜/nf]/nz ，/w 体验/v 流行/vn 的/ude1 冲浪/vi 活动/vn 。/w 这种/r 冲浪/vi 活动课/n 追溯/v 到/v 统治/vn 秘鲁/ns 北/f 海岸/n 至/p 公元/n [11/m 世纪/n]/mq 初/f 的/ude1 莫奇卡/nr 部落/n 统治/v 时期/n 。/w 
利马/ns 
B/x 酒店/nis 是/vshi 海岸边/nz 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 精致/a 旅店/nis ，/w 屋顶/n 是/vshi 甲板/n 构成/v ，/w 带有/v 淋浴/vn 浴室/n 。/w 然后/c 经/p [45/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 旅行/vn 向/p 南/b 即可/v 到达/v 荷摩莎/nrf 滩/ng (/w HermosaBeach/x )/w ，/w 古老/a 的/ude1 海/n 崖下/nz 铁/n 青色/n 的/ude1 海浪/n 拍打/v 着/uzhe 海岸/n ，/w 酒吧/nis 提供/v 当地/s 传统/n 的/ude1 、/w 被/pbei 称为/v 秘鲁/ns 国/n 酒/nf 的/ude1 PiscoSours/x 鸡尾酒/nf 。/w 到/v 了/ule 晚上/t ，/w 记得/v 在/p [中央/n 餐厅/nis]/nt 预订/v 厨师/nnt 维尔吉利奥·马丁内斯/nrf 的/ude1 新/a 创/v 菜/n 点/qt 。/w 你/rr 还/d 可以/v 像/v 当地人/n 一样/uyy 到/v ElDragn/x 去/vf 嗨/e 整夜/d ，/w 随着/p 不同/a 的/ude1 音乐/n 唱歌/vi 起舞/vi ，/w 甚至/d 像/v 当地人/n 一样/uyy 跳舞/vi 到/v 天明/n 。/w 
曼科拉/nrf 
玻璃/n 般/uyy 光滑/a 的/ude1 海面/n 、/w 白色/n 的/ude1 海滩/n 、/w 休闲/vn 的/ude1 氛围/n 使得/vi 这个/rz 以往/t 的/ude1 小渔村/ns 变身/nz 为/p 今天/t 繁华/a 的/ude1 [休闲/vn 旅游/vn]/nz 目的地/n 。/w 你/rr 可以/v 在/p 曼科拉/nrf 的/ude1 德尔瓦瓦/nrf [酒店/nis 预定/vn]/nz 一个/mq 房间/n ，/w 在/p 海滩/n 享受/v 个性化/vn 的/ude1 [风筝/n 冲浪/vi]/nz 课程/n ;/w 或者/c 是/vshi 在/p 新/a 曼科拉/nrf 滨海/ns 酒店/nis 居住/v ，/w 观赏/v 诗画/n 般/uyy 的/ude1 日落/vi ，/w 在/p 可/v 俯瞰/vn 大海/n 的/ude1 游泳池/n 里/f 嬉戏/vi 。/w 到/v 了/ule 晚上/t ，/w 顺便/d 去/vf [LaSirena/x 餐厅/nis]/nt 尝试/v 金枪鱼/n 鞑靼/n ，/w 这家/r [亚洲/ns 风味/n 餐厅/nis]/nt 由/p 曾/d 在/p 利马/ns 的/ude1 蓝带/nf [国际/n 酒店/nis 管理/vn]/nz 和/cc 厨艺/n 管理学院/nit (/w 学习/v 过/uguo 的/ude1 冲浪/vi 运动员/nnt JuanAlbertoSeminarioGaray/x 创办/v 。/w 
奇卡马/nrf 港/n 
奇卡马/nrf 有着/v 世界/n 冲浪/vi 的/ude1 最长/d 左侧/f 障碍/n —/w —/w 一英里/nz (/w 约/d [1/m ./w 6/m 千米/q]/mq )/w 的/ude1 海浪/n 需要/v 近/a [两/q 分钟/qt]/mq 才能/n 突破/v ，/w 这/rzv 才/d 使得/vi 这个/rz 偏僻/a 的/ude1 沿海/f 小镇/n 成为/v 冲浪/vi 爱好者/n 们/k 的/ude1 必要/a 冲浪/vi 之/uzhi 地/ude2 。/w 不过/c ，/w 即使/c 你/rr 不/d 在/p 海里/q 享受/v 冲浪/vi 的/ude1 刺激/vn ，/w 你/rr 依然/d 能够/v 在/p 奇卡马/nrf 冲浪/vi 水疗/n 酒店/nis 房间/n 外/f 的/ude1 [海滨/s 露台/nz]/nz 看到/v 冲浪者/nz 们/k 随着/p 海浪/n 起/vf 起伏/vi 伏/v 。/w 或者/c 你/rr 也/d 可以/v 选择/vn 乘坐/v 一/m 小/a 段/q 车程/n 去/vf 参观/v 秘鲁/ns 的/ude1 一些/mq 尤为/d 重要/a 的/ude1 历史/n 遗址/n ，/w 比如/v [昌/ag 昌/ag 古迹/n]/nz (/w 世界/n 十大/mq 濒危/vn [文化/n 遗产/n]/nz ，/w 世界/n 最大/gm 的/ude1 土/n 建筑/n 城市/n )/w 的/ude1 大规模/b 土城/ns 。/w 记得/v 一定/b 要/v 去/vf 万查科/nr 当地/s 的/ude1 市场/n 梅尔卡多/nrf 品尝/v 购买/vn 浓香/n 燕麦/n 巧克力/nf ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 当地/s 混合/v 麦片/nf 和/cc 巧克力/nf 粉/ag 制成/v 的/ude1 当地/s 菜肴/n 。/w (/w 石焌赵/nr 小/a 侠/ng )/w 
