1月16日/t 中午/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 一架/mq 南航/n 波音/b [737/m -/w 800/m 型/k]/mq 飞机/n 降落/vi 在/p [合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt ，/w 这/rzv 是/vshi 南航/n 增/v 开/v 的/ude1 珠海/ns 经停/nz 合肥/ns 至/p 哈尔滨/ns 往返/vi 航线/n ，/w 航班号/nz 为/p CZ3643/x //w 4/m ，/w 每周/r 二/m 、/w 四/m 、/w 六/m 各/rz 飞/vi 一班/mq 。/w 
这/rzv 趟/qv 航班/n 具体/a 时刻/n 为/p ：/w CZ3643/x 航班/n 珠海/ns 起飞/vi 时间/n 为/p 09∶10/m ，/w 11∶00/m 到达/v 合肥/ns ，/w 合肥/ns 12∶10/m 起飞/vi ，/w 15∶15/m 抵达/v 哈尔滨/ns ，/w 返程/n CZ3644/x 航班/n 哈尔滨/ns 起飞/vi 时间/n 16∶15/m ，/w 19∶10/m 到达/v 合肥/ns ，/w 合肥/ns 20∶05/m 再度/d 起飞/vi ，/w 22∶05/m 抵达/v 珠海/ns ，/w 全程/n 由/p 波音/b [737/m -/w 800/m 型/k]/mq 飞机/n 执/v 飞/vn 。/w 
省/n 民航/n [机场/nis 集团/nis 春运/n 办/v]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 将/d 在/p 节/q 后/f 春运/n 期间/f 启动/v 两条/mq 新的/a [国际/n 航线/n]/nz ，/w 一条/mq 是/vshi 合肥/ns 经/p 北京/ns 到/v 法兰克福/nsf ，/w [另一/m 条/q]/mq 是/vshi 合肥/ns 经/p 海口/ns 至/p 新加坡/nsf 航线/n ，/w 这/rzv 两条/mq [国际/n 航线/n]/nz 所有/b 的/ude1 批复/vn 手续/n 全部/m 办理/v 完备/a ，/w 正在/d 进行/vn 边防/n 、/w 海关/nis 等/udeng 方面/n 的/ude1 协调/vn 工作/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 春运/n 第一天/mq ，/w [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 进出/v 港/n 航班/n 已经/d 达到/v 了/ule [78/m 班/n]/mq ，/w 比/p 去年/t 春运/n 多/a 出/vf [10/m 班/n]/mq 左右/f ，/w 全天/n 吞吐量/n 将/d 会/v 达到/v [1/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p 去年/t [骆/nz 岗/n 机场/nis]/nz [同期/f 增长/v]/nz 10%/m 。/w （/w 通讯员/nnt 廖志明/nr 记者/nnt 胡旭/nr ）/w 
