在/p [广州/ns 铁路局/nis]/nto 怀化/ns 机务段/n 设备/n 车间/n 工作/vn 的/ude1 邵新涯/nr ，/w 是/vshi [湖南/ns 洪江/ns 古商城/nr]/nt 招募/v “/w 女财神/nz ”/w 拜/v 大年/n 活动/vn 的/ude1 应征/vn 者/k 之一/rz 。/w 她/rr 扮演/v “/w 女财神/nz ”/w 的/ude1 图片/n 发布/v 后/f ，/w 随即/d 在/p 网络/n 走红/vi 。/w 邵新涯/nr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 形象/n 阳光/n 朝气/n ，/w [由/p 内/f 而外/u]/nz 散发/v 一种/mq 亲和力/n ，/w 符合/v 财神/n 的/ude1 形象/n ，/w 是/vshi 最/d 合适/a 的/ude1 人选/n 。/w 刘萍/nr 摄/vg 
