2014年1月17日/t ，/w 支持/v [中国/ns 移动/vn]/nz 网络/n 的/ude1 iPhone5s/x 和/cc iPhone5c/x 于/p 今日/t 起/vf 在/p 全国/n 正式/ad 发售/v 。/w [中国/ns 移动/vn]/nz 董事长/nnt 奚国华/nr 和/cc AppleCEOTimCook/x 在/p [北京/ns 金融街/nz]/nz [中国/ns 移动/vn 旗舰店/nis]/nt 的/ude1 热闹/a 氛围/n 中/f ，/w 迎接/v 了/ule 热情/an 的/ude1 iPhone/x 客户/n 。/w 在/p 数百万/m 预订/v 客户/n 中/f ，/w 十位/mq [中国/ns 移动/vn]/nz 和/cc 苹果/nf 的/ude1 热忱/an 粉丝/nf 成为/v 幸运者/n ，/w 在/p 现场/s 收到/v 由/p 奚国华/nr 和/cc TimCook/x 亲手/d 送/v 上/f 的/ude1 iPhone/x 。/w 奚国华/nr 现场/s 聘请/v 这/rzv 十位/mq 客户/n 为/p [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 服务/vn 监督员/nnt 。/w 
[中国/ns 移动/vn]/nz 董事长/nnt 奚国华/nr 表示/v ，/w “/w 开启/v 预订/vn [20/m 天/qt]/mq 内/f ，/w 预订/v 量/n 已/d 达/v [百万/m 级/q]/mq ，/w 这/rzv 说明/v 在/p 中国/ns 有/vyou 相当/d 一批/mq 客户/n ，/w 他们/rr 既/c 钟爱/v [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 网络/n ，/w 也/d 钟爱/v 苹果/nf 的/ude1 手机/n 。/w iPhone5s/x 和/cc iPhone5c/x 支持/v [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [2/m G/x]/mq ,/w [3/m G/x]/mq ,/w [4/m G/x]/mq 以及/cc WLAN/x 网络/n ，/w 在/p 境外/s 漫游/v 状态/n 下/f 也/d 支持/v LTEFDD/x 和/cc WCDMA/x 网络/n ，/w 让/v [中国/ns 移动/vn]/nz 客户/n 享受/v ‘/w [一/d 机/ng]/mq 在/p 手/n ，/w [走遍/v 全球/n]/nz ’/w 的/ude1 便捷/a 。/w ”/w 
AppleCEOTimCook/x 表示/v ，/w “/w 我/rr 非常/d 高兴/a 能够/v 在/p 这里/rzs 和/cc 我们/rr 热情/an 、/w 忠诚/a 的/ude1 [中国/ns 消费者/n]/nz ，/w 共同/d 庆祝/v 支持/vn [中国/ns 移动/vn]/nz 网络/n 的/ude1 iPhone/x 引入/v 。/w 我们/rr 和/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 合作/vn ，/w 首次/m 将/d [世界/n 上/f 最/d 棒/ng]/nz 的/ude1 [智能/n 手机/n]/nz 和/cc 中国/ns 最/d 快速/d 的/ude1 TD/x -/w LTE/x 网络/n 结合/v 在/p 一起/s 。/w 今天/t 对于/p Apple/x 和/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 来说/uls ，/w 都/d 是/vshi 个/q 重要/a 的/ude1 日子/n ，/w 而/cc 我们/rr 的/ude1 合作/vn 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz 。/w “/w 
消费者/n 可以/v 通过/p 以下/f [三/m 种/q]/mq 渠道/n 购机/vn ：/w [中国/ns 移动/vn 营业厅/nis]/nt 、/w [中国/ns 移动/vn]/nz 天/qt 猫/n 官方/n 旗舰店/nis 和/cc [中国/ns 移动/vn]/nz [官方/n 网站/n]/nz 。/w 
自/p 2013年12月25日/t 起/vf ，/w 安徽省/ns 就/d 有/vyou 超过/v [4/m 万/d 多/a]/mq 的/ude1 用户/n 通过/p 安徽/ns 移动/v [官方/n 网站/n]/nz （/w ah/x ./w 10086/m ./w cn/x ）/w 和/cc 10086/m 服务/v 热线/n 等/udeng 渠道/n 预订/v iPhone5s/x 和/cc iPhone5c/x 。/w 1月17日/t ，/w 安徽省/ns [171/m 家/q]/mq 营业厅/nis 和/cc [50/m 家/q]/mq 授权/v 社会/n 渠道/n 同步/vd 正式/ad 发售/v ，/w 销售/v 场面/n 异常/a 火爆/a 。/w 
为/p 满足/v [广大/b 客户/n]/nz 的/ude1 多元化/vn 需求/n ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 提供/v 裸机/n 销售/vn 和/cc 合约/n 销售/vn 两种/mq 形式/n 。/w 消费者/n 可/v 通过/p 登录/v （/w ah/x ./w 10086/m ./w cn/x ）/w 或/c 拨打/v 10086/m 服务/v 热线/n 咨询/vn 具体/a [价格/n 信息/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 正在/d 建设/v 全球/n 最大/gm 的/ude1 [4/m G/x]/mq 网络/n ，/w 2014/m 年底/f 将/d 建成/v 超过/v [50/m 万/d 个/q]/mq [4/m G/x]/mq 基站/n ，/w 预计/v 将/d 有/vyou 超过/v [340/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 客户/n 可以/v 享受/vn 到/v [4/m G/x]/mq 服务/vn 。/w 我省/n 合肥/ns 芜湖/ns [4/m G/x]/mq 友好/a 客户/n 体检/vn 即将/d 开始/v ，/w 合肥/ns 芜湖/ns 移动/v 客户/n 可/v 提前/vn 领略/v [4/m G/x]/mq 精彩/a 。/w 
