昨日/t ，/w [南充市/ns 公安局/nis]/nto 通报/v ：/w 南充/ns 警方/n 日前/t 成功/a 破获/v 一起/s 敲诈/v 案/ng ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张某/nz 用/p 电脑/n 合成/vn 淫秽/a 照片/n 敲诈/v 他人/rr ，/w 已/d 查明/v 的/ude1 [涉案/vn 金额/n]/nz 超过/v [1000/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 南充/ns 警方/n 介绍/v ，/w 现年/n [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 贵州/ns 毕节市/ns 人/n 张某/nz ，/w 通过/p 电脑/n PS/x 技术/n ，/w 制作/v 淫秽/a 、/w 赌博/vi 等/udeng 虚假/a 照片/n ，/w 寄往/nz 南充/ns 、/w 绵阳/ns 、/w 德阳/ns 、/w 资阳/ns 、/w 广元/ns 、/w 乐山/ns 、/w 泸州/ns 、/w 宜宾/ns 、/w 巴/b 中/f 、/w 内江/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 意图/n 对/p 多/a 名/q 人员/n 进行/vn 敲诈勒索/vl ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 高达/v 1000余万元/m 。/w 南充/ns 警方/n 接报/v 后/f 成功/a 侦破/v 此案/r ，/w 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张某/nz 抓获/v 归案/vi 。/w 经过/p 对/p 案件/n 的/ude1 深挖/v ，/w 张某/nz 还/d 供述/nz 了/ule 他/rr 采取/v 同/p 种/q 作案/vi 方式/n ，/w 对/p 其他/rzv 省份/n [10/m 多个/mq]/mq 地/ude2 市/n 人员/n 进行/vn 敲诈勒索/vl 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 目前/t 此案/r 正在/d 进一步/d 侦办/nz 中/f 。/w （/w 邓成满/nr ）/w 
