人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 孝金波/nr ）/w 近日/t ，/w “/w 上海/ns 慰问/v ‘/w 住/vi 豪宅/n ’/w 困难/an 妇女/n ”/w [一/d 事/n]/mq 引发/v 网民/gi 质疑/vn ，/w 16日/t 下午/t ，/w 官方/n 回应/vn 称/v 照片/n 中/f 接受/v 慰问/vn 的/ude1 女士/n 是/vshi 癌症/n 患者/n ，/w 原/b 家庭/n 条件/n 尚/d 可/v ，/w 但/c 目前/t 因/p 大病/v 造成/v 经济/n 负担/n 沉重/a 。/w 因/p 尊重/v [个人/n 隐私/n]/nz ，/w 官/n 微/ag 在/p 发布/v 微博/n 时/ng 笼统/a 称为/v “/w 困难/an 妇女/n 群众/n ”/w ，/w 并/cc 对/p 引发/v 网民/gi 误会/vn 致歉/vi 。/w 
1月16日/t 上午/t ，/w [上海市/ns 闸北区/ns 人民政府/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w 闸北/ns 发布/v ”/w 报道/v ：/w “/w [闸北/ns 妇联/nis]/nt 把/pba 温暖/an 送到/v 了/ule [天目/ns 西路/n 街道/ns 地/ude2 梨/nf 港/n 居委会/nis]/nt 困难/an 妇女/n 群众/n 当中/f 。/w 她们/rr 亲自/d 上门/vi 在/p 认真/ad 了解/v 生活/vn 情况/n 的/ude1 同时/c 送/v 上/f 了/ule 春节/t 慰问金/n 和/cc 来自/v ‘/w 娘家/n ’/w 的/ude1 关怀/vn 。/w 受/v 助/vn 妇女/n 对/p 妇联/nis 在/p 百忙之中/nz 前来/vi 探望/v 表示/vn 了/ule 感激/v 之/uzhi 情/n 。/w ”/w 因/p 图/n 中/f 可/v 清晰/a 辨别/v 受/v 助/vn 女士/n 家中/s 的/ude1 组合音响/n 、/w 投影仪/n 、/w 卧式/b 沙发/n 、/w 玉器/n 等/udeng ，/w 此事/r 引发/v 网民/gi 质疑/vn 。/w 有/vyou 网民/gi 调侃/v 称/vn ：/w “/w 困难/an 的/ude1 我/rr 都/d 无法/v 直视/vn 了/ule ！/w ”/w 
16日/t 下午/t ，/w “/w 闸北/ns 发布/v ”/w 转发/v 了/ule [天目/ns 西路/n 街道/ns 地/ude2 梨/nf 港/n 居委会/nis]/nt 的/ude1 致歉/vi 公告/n 《/w 对/p 给/p 网友/n 造成/v 的/ude1 误解/n 我们/rr 深表/v 歉意/n 》/w ：/w 2014年1月15日/t ，/w 我/rr 居民区/n 对/p 患/v 妇科/nit 重症/n 的/ude1 妇女/n 进行/vn 了/ule 走访/v 慰问/vn ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 朱/ag 阿姨/n （/w 化名/v ）/w 是/vshi 其中/rz 之一/rz 。/w 2013年/t 她/rr 被/pbei 查出/v 患癌/nz ，/w 已/d 手术/n 且/c 还/d 在/p 术后/t 治疗/vn 中/f ，/w 原/b 家庭/n 条件/n 尚/d 可/v ，/w 但/c 目前/t 因/p 大病/v 造成/v 经济/n 负担/n 沉重/a 。/w 因/p 朱/ag 阿姨/n 不愿/nz 过多/d 提及/v 患病/vn 情况/n ，/w 因此/c 在/p 上/f 条/q 微博/n 中用/a 了/ule 笼统/a 的/ude1 “/w 困难/an 妇女/n 群众/n ”/w [一/d 词/n]/mq ，/w 使/v 网友/n 产生/v 误解/n ，/w 在/p 此/rzs 深表/v 歉意/n 。/w 今后/t 我们/rr 将/d 更加/d 严谨/a 认真/ad 。/w 此外/c ，/w 对/p 给/p 朱/ag 阿姨/n 造成/v 的/ude1 困扰/vn 表示/v 道歉/vn ，/w 希望/v 阿姨/n 尽快/d 恢复/v 健康/a 。/w 
