(/w 走红/vi 的/ude1 邵新涯/nr 在/p 复选/nz 现场/s )/w 
(/w 走红/vi “/w 女财神/nz ”/w 的/ude1 生活照/nz 被/pbei 大量/m 曝光/vi )/w 
(/w 走红/vi “/w 女财神/nz ”/w 的/ude1 生活照/nz 被/pbei 大量/m 曝光/vi )/w 
拥有/v 千年/t 商道/n 文化/n 的/ude1 [洪江/ns 古商城/nr]/nt ，/w 为/p 庆/vg 春节/t 今年/t 破天荒/al 地/ude2 招募/v 起/vf “/w 女财神/nz ”/w 。/w 15日/t ，/w 景区/n 展开/v 复选/nz ，/w “/w 女财神/nz ”/w 照片/n 传出/v 。/w 其中/rz ，/w 一位/mq 应征/vi 者/k 的/ude1 照片/n 在/p 湖南/ns 各/rz 大/a 论坛/n 热/a 传/v ，/w 并/cc 被/pbei 冠/ng 以/p “/w [宅男/n 女神/n]/nz ”/w 引发/v [人/n 肉/n 搜索/vn]/nz 。/w 
“/w 女财神/nz ”/w 被/pbei 冠/ng “/w [宅男/n 女神/n]/nz ”/w 
网友/n 转载/v 照片/n 中/f 的/ude1 女生/n [艳/a 如/v 桃李/n]/nz 、/w 风韵/n 娉婷/z ，/w 身着/v 古装/n 更/d 显/v 端庄/a 典雅/a 。/w 而/cc 网友/n 们/k 的/ude1 注意力/n 却/d 不/d 在/p 服饰/n 或/c 背景/n ；/w 评论/n 中/f “/w 娃娃脸/nz ”/w 、/w “/w 豪乳/nz ”/w 、/w “/w [宅男/n 女神/n]/nz ”/w 成/v 了/ule 关键词/n ，/w 女生/n 甚至/d 被/pbei 网友/n 戏称/v 为/p “/w 史上/d 最/d 灵/a 女财神/nz ”/w 。/w 
照片/n 中/f 的/ude1 “/w 女财神/nz ”/w 还/d 引发/v 网友/n 的/ude1 [人/n 肉/n 搜索/vn]/nz ，/w 被/pbei 曝/vg 出/vf 其/rz 名叫/v 邵新涯/nr ，/w 祁阳县/ns 人/n ，/w 1991年/t 生/v ，/w 就读/vi 于/p [湖南/ns 铁路/n 科技/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 铁路/n [机车/n 车辆/n]/nz [311/m -/w 1/m 班/n]/mq ，/w 目前/t 在/p [广州/ns 铁路局/nis]/nto 怀化/ns 机务段/n 实习/vn 。/w 
随后/d 网友/n 将/d 她/rr QQ/x 空间/n 中/f 的/ude1 生活照/nz 大量/m 转载/v ，/w 引/v 评论/n 如/v 潮/n 。/w 
主角/nnt 表示/v 走红/vn 很/d 意外/a 
“/w 这/rzv 刚/d 到/v 怀化/ns 工作/vn ，/w 周末/t 就/d 去/vf 了/ule ，/w 看到/v 这个/rz 活动/vn 就/d 报了名/v ，/w 没想到/nz 会/v 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 评论/n ”/w ，/w 邵新涯/nr 表示/v ，/w 自己/rr 祖辈/n 就是/v 在/p 上海/ns 和/cc 洪江/ns 经商/vi 的/ude1 ，/w 所以/c 一直/d 都/d 想/v 去/vf 洪江/ns 看看/v ，/w 碰巧/d 便/d 参加/v 了/ule 活动/vn ，/w 没想到/nz 会/v 走红/vn 网络/n 。/w 
在/p 应征/vi [湖南/ns 洪江/ns 古商城/nr]/nt “/w 女财神/nz ”/w 的/ude1 活动/vn 现场/s ，/w 邵新涯/nr 曾/d 自信/a 的/ude1 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 她/rr 形象/n 阳光/n 朝气/n ，/w 给/p 人/n 一种/mq [充满/v 希望/v]/nz 和/cc 活力/n 的/ude1 感觉/n ，/w 这/rzv 既/c 符合/v 财神/n 的/ude1 形象/n ，/w 又/d 迎合/v 了/ule 过年/vi 的/ude1 喜庆/vn ，/w 觉得/v 自己/rr 很/d 合适/a “/w 女财神/nz ”/w 的/ude1 角色/n 。/w 
景区/n 回应/vn 还/d 未定/vi 最终/d 人选/n 
据/p 了解/v ，/w 为/p 迎接/v 马/n 年/qt 新春/t ，/w [洪江/ns 古商城/nr]/nt 景区/n 自/p [腊月/t 二十/m 四/m]/nz 到/v 正月十五/t 期间/f ，/w 将/d 推出/v “/w 龙狮/nz 迎新春/nz ”/w 、/w “/w 漫步/v 财富/n 路/n ”/w 、/w “/w 财神/n 赐/v 洪运/nr ”/w 等/udeng 十大/mq [民俗/n 文化/n]/nz 活动/vn 。/w 其中/rz 的/ude1 “/w 财神/n 拜/v 大年/n 活动/vn ”/w ，/w 将/d 面向/v 社会/n 招募/v [五/m 位/q]/mq 女性/n ，/w 分别/d 扮演/v 文/ng 、/w 武/ag 、/w 义/ng 、/w 富/vg 、/w 偏/d [五/m 路/n 财神/n]/nz 。/w 
活动/v 负责人/nnt 刘路文/nr 介绍/v ，/w 1月15日/t 至/p 22日/t 为/p 招募/v 活动/vn 的/ude1 复选/nz 阶段/n ，/w 因而/c “/w [宅男/n 女神/n]/nz ”/w 邵新涯/nr 并/cc 没有/v 被/pbei 最终/d 确定/v 为/p [洪江/ns 古商城/nr]/nt 的/ude1 “/w 女财神/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 杨烊/nr 通讯员/nnt 章斌/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 洪江/ns “/w 女财神/nz ”/w 走红/vi 网络/n 被/pbei 冠/ng “/w [宅男/n 女神/n]/nz ”/w (/w 图/n )/w 
