1月16日/t ，/w 长沙市/ns [麓谷/nz 林/ng 语/ng]/nz 小区/n ，/w 舜/ng 哥/n 和/cc 皮皮/nz 卖完/nz 早餐/n 回到/v 了/ule 家/q 。/w [实习/vn 记者/nnt]/nnt 李健/nr 摄/vg 
今天/t ，/w 长沙/ns 河西/ns 卖/v 卤蛋/nf 的/ude1 两个/mq [7/m 岁/qt]/mq 小朋友/n 火/n 了/ule ，/w 他们/rr 在/p [腾讯/ntc 微博/n]/nz 的/ude1 浏览/vn 量/n 已/d 高达/v [800/m 多/a 万/d 次/qv]/mq 。/w 
微博/n 称/v 两/m 孩子/n 的/ude1 “/w 舜/ng 哥/n 卤蛋/nf ”/w [1/m 元/q]/mq [1/m 个/q]/mq ，/w [明码/n 实价/n]/nz ，/w 不到/v 半个/mq 小时/n ，/w [一/d 百/m 多个/mq]/mq 卤蛋/nf 就/d 被/pbei 抢购一空/vl 。/w 摊主/n 叫/vi “/w 舜/ng 哥/n ”/w ，/w 和/cc 搭档/n 皮皮/nz 同/p 是/vshi 麓谷/nz 明/ag 德/b 学校/nis 一年级/mq 学生/nnt ，/w 又/d 都/d 住在/v [保利/nrf 麓谷/nz 林/ng 语/ng]/nz 小区/n 。/w 在/p “/w 舜/ng 哥/n ”/w 妈妈/n 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 两个/mq 孩子/n 今天/t 早上/t [7/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq 跑到/v [长沙/ns 麓谷/nz 工业园/nz]/nt 卖/v 起/vf 了/ule 卤蛋/nf ，/w 也/d 算是/v 假期/t 的/ude1 一次/mq [社会/n 实践/vn]/nz 吧/y 。/w 
