据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 随着/p 春节/t 临近/v ，/w 回家过年/v 、/w 外出/vi 探亲/vi 成/v 了/ule 不少/m 小朋友/n 的/ude1 “/w 必修课/n ”/w ，/w 为了/p 方便/a 孩子/n 单独/d 坐车/d 旅行/vi ,/w 今年/t 春运/n 期间/f [青岛/ns 长途汽车/n 总站/nis]/nt 在/p [16/m 条/q]/mq 线路/n 开通/v 了/ule “/w [邮寄/v 儿童/n]/nz ”/w 服务/vn 。/w 
昨天/t 的/ude1 时候/n 记者/nnt 来到/v 青岛/ns 汽车站/n ，/w 正好/z 碰到/v 从/p 日照/ns 来/vf 青岛/ns 打工/vi 的/ude1 汪/q 女士/n 往/p 老家/n 邮寄/v [12/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n ，/w 她/rr 首先/d 仔细/ad 填写/v [邮寄/v 儿童/n]/nz 业务/n 申请表/n ，/w 这/rzv 张/q 表/n 上/f 有/vyou 监护人/nnt 以及/cc 接站/nz 人/n 的/ude1 [联系/v 电话/n]/nz 和/cc [身份证/n 号码/n]/nz ，/w 还有/v 车次/n 发车/vn 时间/n ，/w 预计/v 到达/v 时间/n 等/udeng 信息/n 。/w 提交/v 完/vn 这个/rz 申请/v 以后/f ，/w 接着/c 她/rr 向/p 车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 提供/v 本人/rr [身份证/n 复印件/n]/nz ，/w 自己/rr 和/cc 孩子/n 父亲/n [联系/v 方式/n]/nz 以及/cc 接站/nz 人/n 在/p [身份证/n 号码/n]/nz 和/cc 两种/mq [联系/v 方式/n]/nz 。/w 很快/d [工作/vn 人员/n]/nnt 是/vshi 为/p 她/rr 办理/v 邮寄/vn 业务/n ，/w 并/cc 将/d 她/rr 的/ude1 孩子/n 送/v 上/f 9点40分/t 前往/v 日照/ns 的/ude1 客车/n ，/w 在/p [30/m 个/q]/mq 小时/n 之后/f ，/w 这个/rz 车/n 是/vshi 顺利/ad 到达/v 日照/ns ，/w 孩子/n 也/d 顺利/ad 被/pbei 她/rr 的/ude1 亲戚/n 他/rr 的/ude1 大/a 舅舅/n 给/p 接走/nz 了/ule 。/w 
[整个/b 过程/n]/nz 还是/c 非常/d 顺利/ad ，/w 家人/n 不方便/nz 陪同/v 孩子/n 一块/s 出行/vi 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 了/ule 这个/rz 业务/n 家长/n 就/d 能/v 放心/vn 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 翁平亚/nr ）/w 
