人民网/nz 凌云/ns 1月17日/t 电/n “/w 自/p ‘/w 美丽/a 凌云/ns  清洁/a 乡村/n ’/w 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w 我们/rr 逻楼镇/ns 因地制宜/vl ，/w 把/pba “/w 美丽/a 逻/n 楼/n ?/w 清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 与/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 和/cc 产业/n 发展/v [紧密/ad 结合/v]/nz ，/w 在/p 推进/vi 农村/n 环境/n 综合/vn 整治/vn 的/ude1 基础上/nz 发展/vn 生态休闲/gb 农业/n 等/udeng “/w 美丽/a 经济/n ”/w ，/w 不仅/c 促进/v 了/ule 城乡/n 协调发展/v ，/w 得到/v 实惠/an 的/ude1 群众/n 也/d 更加/d [积极/ad 主动/ad]/nz 投身于/v “/w 清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn ，/w 构建/v 起/vf 了/ule 以/p 村民/n 为/p 主体/n 的/ude1 农村/n 环卫/n [长效/b 机制/n]/nz 。/w ”/w [广西/ns 凌云县/ns 逻楼镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 镇长/nnt 邓国远/nr 就/d 该镇/r 如何/ryv [建立/v 健全/v]/nz 清洁/a 乡村/n [长效/b 机制/n]/nz 答/v 笔者/n 问/v 。/w 
在/p “/w 美丽/a 逻/n 楼/n  清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 中/f ，/w 山逻村/ns 小/a 言/v 屯/ng 把/pba “/w 美丽/a 小/a 言/vg  清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 与/cc 产业/n 发展/vn 相/d [有机/b 结合/v]/nz 起来/vf ，/w 建立/v 了/ule [长效/b 机制/n]/nz ，/w 当地/s 群众/n 摒弃/v 陋习/n ，/w 自觉/a 增强/v 卫生/an 意识/n ，/w 营造/v 良好/a 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 同时/c 还/d 因地制宜/vl ，/w 找准/v 适合/v 本地/rzs 的/ude1 核桃/nf 、/w 番石榴/nf 等/udeng 产业/n 促进/v 经济发展/v 。/w 为/p 确保/v “/w 美丽/a 小/a 言/vg  清洁/a 乡村/n ”/w 永保/nz 山/n 更/d 青/a 、/w 水/n 更/d 绿/a 、/w 天/qt 更/d 兰/ng 、/w 地/ude2 更/d 净/a ，/w 逻楼镇/ns 山逻村/ns 小/a 言/v 屯/ng “/w 美丽/a 小/a 言/vg  清洁/a 乡村/n ”/w 活动/v 理事会/nis 还/d 组织/n [村民/n 代表/nnt]/nz 外出/vi 取经/vi ，/w 采取/v 了/ule “/w [五/m 个/q]/mq 一点/mq ”/w （/w 政府/nis 支持/v 一点/mq 、/w 社会/n 筹资/vi 一点/mq 、/w 返乡团/nz 赞助/v 一点/mq 、/w 群众/n 捐资/v 一点/mq 和/cc 集体/n 拨出/vf 一点/mq ）/w 的/ude1 办法/n 筹集/v 经费/n ，/w 有效/a 推动/v “/w 美丽/a 小/a 言/vg  清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 深入/ad 开展/v 。/w 
“/w 现在/t 大家/rr 都/d 自觉/a 把/pba 垃圾/n 放到/v 垃圾/n 池/ng ，/w 也/d 有/vyou 保洁员/nnd 拿/v 去/vf 放/v 焚烧炉/n ，/w 自/p [建立/v 健全/v]/nz 了/ule [长效/b 机制/n]/nz 以来/f ，/w 群众/n 都/d 不/d 像/v 以前/f 啦/y ；/w 以前/f 垃圾/n 漫天/z 飞/vi ，/w 现在/t 遍地/vi 都/d 是/vshi 亮亮堂堂/z 的/ude1 ，/w 人/n 走路/vi 或者/c 是/vshi 车/n 过路/b 都/d 感到/v 新鲜/a 。/w 下/f 一步/mq ，/w 我们/rr 还要/d 发展/v 农家乐/nz 呢/y ！/w ”/w 谈起/v 小/a 言/vg 过去/vf 、/w 现在/t 和/cc 未来时/t ，/w [广西/ns 凌云县/ns 逻楼镇/ns 山逻村/ns 村委/n]/nt 副主任/nnt 陈桂新/nr 乐呵呵/z 地/ude2 说道/v 。/w 
在/p 开展/v “/w 美丽/a 小/a 言/vg  清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 中/f ，/w 小/a 言/v 屯/ng 村民/n 理事会/nis 主抓/v [硬件/n 设施/n]/nz 建设/vn ，/w 建章立制/vl ，/w 在/p 村规民约/l ，/w 队伍/n 管理/vn 和/cc 考核/v 奖惩/n 方面/n 下功夫/v ，/w 致力/v 推动/vn 清洁/a 乡村/n 活动/v 常态化/nz 。/w 如今/t 的/ude1 小/a 言/v 屯村/ns 间/f 水泥/n 道路/n 平坦/a ，/w [房前/s 屋后/s]/nz 干净/a 亮丽/a ，/w 绿树/nz 野花/n 相映成趣/vl 。/w 一个/mq 崭新/b 的/ude1 村容村貌/n 展示/v 在/p 人们/n 面前/f 。/w 
广西/ns 凌云县/ns 逻楼镇/ns 山逻村/ns [第一/m 书记/nnt]/nnt 韦香玲/nr 说/v ：/w “/w 成立/vi 村民/n 理事会/nis 主要/b 是/vshi 对/p 屯/ng 内/f 的/ude1 清洁/a 进行/vn 监督/vn ，/w 通过/p 这些/rz 乡村/n 清洁/a 工作/vn ，/w 我们/rr 小/a 言/v 屯/ng [清洁/a 卫生/an]/nz 得到/v 了/ule 很大/d 变化/vn 。/w 同时/c ，/w 我们/rr 还/d 因地制宜/vl ，/w 找准/v 适合/v 大石/ns 山区/n 发展/v 核桃/nf 、/w 番石榴/nf 等/udeng 产业/n ，/w 真正/d 实现/v 了/ule 活动/vn 与/cc 产业/n 同步/vd 发展/vn 。/w ”/w （/w 黄元荣/nr ）/w 
