“/w 白菜/n 青盐/nf 糙米饭/n ，/w 瓦/n 壶/ng 天水/ns 菊花茶/nf 。/w ”/w 昨天/t ，/w 纪录片/n 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w [第二/m 季/ng]/mq 在/p 广州/ns 举办/v 主创/vn 见面会/n 。/w 该片/r 计划/n 将/d 于/p 2月/t 下旬/t 播出/v ，/w 而/cc 目前/t 片子/n 尚未/d 剪辑/vn 完成/v ，/w 这/rzv 就/d 意味着/v 导演/nnt 组/n 要/v 在/p [春节/t 期间/f]/nz 加班/vi 剪/v 片子/n ，/w 导演/nnt 陈晓卿/nr “/w 毫不客气/vl ”/w 地/ude2 说/v ，/w “/w 希望/v 大家/rr 去/vf 送茶/nz 、/w 送饭/v 。/w ”/w 
经过/p 一年/mq 的/ude1 拍摄/vn ，/w 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w [第二/m 季/ng]/mq 即将/d 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 在/p 昨天/t 的/ude1 主创/vn 见面/vi 会上/n ，/w 总/b 导演/nnt 陈晓卿/nr 透露/v ，/w [第二/m 季/ng]/mq 《/w 舌尖/n 》/w 拍摄/v 美食/n 的/ude1 区域/n 扩大/v ，/w 除了/p 内地/n 的/ude1 [30/m 多个/mq]/mq 省市/n 外/f ，/w 还有/v 港澳台/n 地区/n 的/ude1 美食/n 也/d 囊括/v 在/p 其中/rz ，/w 甚至/d 还有/v 新加坡/nsf 的/ude1 美食/n 。/w 当/p 主持人/nnt 问/v 到/v 是否/v 还有/v [第三/m 季/ng]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 陈晓卿/nr 说/v ，/w “/w 肯定/v 有/vyou 了/ule ！/w ”/w 
见面会/n 现场/s 播放/v 了/ule 《/w 舌尖/n 2/m 》/w 中/f 一个/mq 关于/p “/w 蜂蜜/n ”/w 的/ude1 片段/n ，/w 陈晓卿/nr 说/v ，/w “/w 对/p 甜/a 类/q 的/ude1 追求/vn ，/w 是/vshi 人类/n 最/d 需要/v 的/ude1 ，/w 在/p 5000万年前/t 人类/n 就/d 学会/v 寻找/v 甜/a 的/ude1 味道/n ，/w 一般/ad 对于/p 人/n 来说/uls ，/w 甜/a 是/vshi 有/vyou 营养/n ，/w 是/vshi 幸福/a 的/ude1 ；/w 苦/a 是/vshi 危险/an 的/ude1 ，/w 不好/a 的/ude1 味道/n 。/w 这/rzv 是/vshi 美食/n 的/ude1 经验/n ，/w 这/rzv 是/vshi 放在/v 某一/mq 集/q 的/ude1 片头/n 部分/n 的/ude1 。/w 这个/rz 蜂蜜/n 一共/d 拍摄/v [40/m 天/qt]/mq ，/w 和/cc 四川省/ns 的/ude1 一对/mq 夫妇/n ，/w 他们/rr 从/p 四川/ns 出发/vi ，/w 最后/f 落脚/vi 在/p 华城/nr 。/w ”/w 
《/w 舌尖/n 》/w 第一季/mq 的/ude1 热/a 播/v 掀起/v 了/ule 全国/n 范围内/nz 的/ude1 “/w 舌尖/n 热/a ”/w ，/w [很多/m 人/n]/mq 对/p 摄制组/nis 的/ude1 拍摄/vn 都/d 非常/d 好奇/a ，/w 而/cc 陈晓卿/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 采访/vn 非常/d 低调/n ，/w 最早/d 的/ude1 一次/mq 拍摄/v ，/w 我们/rr 去/vf 贵州/ns 的/ude1 乡下/s 拍/v 一个/mq 米糕/nf ，/w 他们/rr 说/v 不/d 知道/v 我们/rr ，/w 我们/rr 最后/f 是/vshi 花钱/vi 去/vf 拍摄/v 。/w 其实/d 我们/rr 都/d 是/vshi 没有/v 暴露/vn 身份/n ，/w 我们/rr 都/d 是/vshi 在/p 拍摄/v 的/ude1 前/f 一两/m 天才/n 会/v 告诉/v 他们/rr 。/w 我们/rr 摄制组/nis 的/ude1 频道/n 非常/d 多/a ，/w 我们/rr 有时候/d 也/d 借用/v 别人/rr 的/ude1 名字/n 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 目前/t 《/w 舌尖/n 2/m 》/w 已经/d 进入/v [后期/f 制作/v 阶段/n]/nz ，/w 计划/n 将/d 于/p [2/m 月底/t]/mq 和/cc 广大/b 观众/n [朋友/n 见面/vi]/nz ，/w 陈晓卿/nr 说/v ，/w “/w 目前/t 所有/b 的/ude1 拍摄/vn 基本/a 结束/v ，/w 所有/b 的/ude1 导演/nnt 都/d 在/p 进行/vn 画面/n 的/ude1 编辑/nnt ，/w 总之/c ，/w 可能/v 这个/rz 春节/t 我们/rr 都会/n 在/p 摄制组/nis 加班/vi ，/w 希望/v 大家/rr 去/vf 送茶/nz 、/w 送饭/v 。/w ”/w 
央视/j 纪录/n 频道/n 总监/nnt 刘文/nr 介绍/v ，/w 2014年/t 央视/j 纪录/n 频道/n 与/cc 《/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 中国/ns 》/w [第二/m 季/ng]/mq 同步/vd 启动/v 了/ule 大型/b [整合/vn 传播/vn]/nz 活动/vn 《/w [一/d 城/n]/mq 一味/d 》/w 。/w 这/rzv 一/m 活动/vn 涵盖/v 了/ule 《/w [一/d 城/n]/mq 一味/d 》/w 系列/n 纪录片/n 的/ude1 摄制/vn 播出/v 、/w “/w 舌尖/n [美食/n 达人/nz]/nz ”/w 网络/n 评选/vn 、/w “/w 全国/n [美食/n 总动员/vn]/nz ”/w 主题/n 征集/vn 以及/cc 一系列/b 多/a 平台/n 、/w 多角度/n 的/ude1 [网络/n 推广/vn]/nz 活动/vn 。/w (/w 记者/nnt 解辰巽/nr )/w 
