长沙/ns 市民/n 唐先生/nz 晚上/t 开车/vi 带着/vn 女儿/n 兰兰/nr 去/vf 火车站/n 接/v 妻子/n ，/w 将/d 熟睡/vi 的/ude1 女儿/n 独自/d 留/v 在/p 了/ule 车/n 内/f ，/w 岂/d 料/n [10/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 却/d 不见/v 了/ule (/w 详见/nz 本报/rz 2013年11月4日/t A09/x 版/n )/w 。/w 
今天/t ，/w [长沙市/ns 芙蓉区/ns 人民检察院/nis]/nt 披露/v 此案/r 。/w 在/p 唐先生/nz 离开/v 的/ude1 这/rzv [10/m 分钟/qt]/mq 里/f ，/w [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 兰兰/nr 下车/vi 找/v 不到/v 爸爸/n 大/a 哭/v ，/w 在/p 附近/f 跑电/v 摩/b 的/ude1 [57/m 岁/qt]/mq 老/a 光棍/n 何志德/nr 趁机/d 拐走/v 兰兰/nr 。/w 目前/t ，/w 何志德/nr 因/p 涉嫌/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
女童/n 下车/vi ，/w 被/pbei 单身汉/n 拐走/v 
去年/t 11月2日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq ，/w 唐先生/nz 带着/vn 女儿/n 兰兰/nr 驾车/vi 来到/v [长沙/ns 火车站/n]/nz ，/w 准备/v 接/vn 老婆/n 回家/vi 。/w “/w 女儿/n 正在/d 熟睡/vi ，/w 没/d 忍心/v 叫醒/v 她/rr ，/w 将/d 她/rr 一个人/mq 留/v 在/p 车/n 内/f 便/d 去/vf 接/v 人/n 了/ule 。/w ”/w 唐先生/nz 说/v 。/w 
不料/d ，/w 唐先生/nz 下车/vi 关/n 车门/n 的/ude1 声响/n 惊醒/v 了/ule 兰兰/nr 。/w 兰兰/nr 下车/vi 找/v 爸爸/n 未果/v ，/w 伤心地/nz 哭/v 了/ule 起来/vf 。/w 
[57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 何志德/nr 常年/d 在/p 火车站/n 附近/f 跑电/v 摩/b ，/w 路过/v 时/ng 看见/v 兰兰/nr 站/vi 在/p 车/n 前/f 哭脸/nz ，/w 便/d 凑/v 上去/vf 询问/v 情况/n 。/w “/w 她/rr 说/v 她/rr 找/v 不到/v 爸爸/n 了/ule ，/w 我/rr 心里/s 一动/d ，/w 想到/v 自己/rr 一直/d 没/d 结婚/vi ，/w 没有/v 小孩/n ，/w 便/d 想/v 带/v 她/rr 回家/vi 抚养/v 。/w ”/w 何志德/nr 交待/v ，/w 他/rr 谎称/v 带/v 女孩/n 去找/v 爸爸/n ，/w 骗她/nz 坐/v 上/f 电动车/n 将/d 其/rz 带走/v 了/ule 。/w 
带回/v 老家/n ，/w 女童/n 被/pbei 改名换姓/vl 
何志德/nr 将/d 兰兰/nr 带回/v 了/ule 常德/ns 老家/n ，/w 还给/v 兰兰/nr 取/v 了/ule 个/q 名字/n “/w 何曼妮/nr ”/w 。/w 2013年11月25日/t ，/w 警方/n 破获/v 此案/r ，/w 兰兰/nr 和/cc 父母/n 得以/v 团聚/vn 。/w 
“/w 我/rr 不/d 听话/a ，/w 那个/rz 爷爷/n 就/d 打/v 我/rr ，/w 他/rr 还/d 买了/v 棒棒糖/nf 哄我/v ，/w 但/c 就是/v 不/d 让/v 我/rr 回家/vi ，/w 也/d 不准/v 我/rr 出门/vi 。/w ”/w 24/m 天后/nz ，/w 被/pbei 拐走/v 的/ude1 兰兰/nr 重回/v 父母/n 怀抱/n ，/w 活泼/a 的/ude1 她/rr 胆子/n 变得/vi 很小/a ，/w 也/d 不/d 爱/v 说话/vn 了/ule 。/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 吃饭/vi 吃/v 出/vf 头发/n 索赔/vn 5500/m 被判/v 勒索/vn 获/v 刑/n 十个月/t 
 [武汉/ns 轻轨/n]/nz 农民工/nnd 怕/v 蹭脏/v 女孩/n 衣服/n 拒/vg 坐/v 空/ng 座位/n 
 大厨/n 没钱/vi 过年/vi 竟/d 抢劫/v 女子/n 没/d 得逞/vi 反而/d 被/pbei 咬伤/nhd 
