鹿回头/ns 广场/n 成/v 了/ule 大杂烩/n 卖场/nz [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 利声富/nr 摄/vg 
三亚/ns 首/q 个/q 地下/s 商场/nis 项目/n 莫名/b 停工/vi 鹿回头/ns 广场/n 成/v 大杂烩/n 卖场/nz 
市民/n 呼吁/v 尽快/d 恢复/v 鹿回头/ns 广场/n 原状/n ，/w 还/d 休闲/vn [活动/vn 场所/n]/nz 于/p 民/ng 
“/w 好好/d 的/ude1 一个/mq [休闲/vn 广场/n]/nz ，/w 当初/t 信誓旦旦/vl 地/ude2 称/v 改造/vn 地下/s 商场/nis 后/f 会/v 恢复/vn 广场/n 的/ude1 原状/n ，/w 如今/t 两年/mq 过去/vf 了/ule ，/w 将/d 整个/b 广场/n 折腾/v 得/ude3 面目全非/al 后/f 就/d 莫名/b 停工/vi 了/ule 。/w 原本/d 漂亮/a 的/ude1 [休闲/vn 广场/n]/nz 变成/v 了/ule 海鲜/nf 排档/nz 、/w 快餐店/nis 、/w 清仓/vi 甩/v 卖场/nz ，/w 与/cc 当初/t 高调/n 宣称/v 建/v 世界/n 顶级/b 商业中心/nis 的/ude1 承诺/vn 相去甚远/vl 。/w ”/w 1月16日/t ，/w 看着/v 已/d 变成/v 大杂烩/n 卖场/nz 的/ude1 鹿回头/ns 广场/n ，/w 三亚/ns 市民/n 郭/nz 先生/n 表示/v 很/d 无奈/d 。/w 
为此/bl ，/w 不少/m 市民/n 呼吁/v ，/w 政府/nis 尽快/d 恢复/v 鹿回头/ns 广场/n 原状/n ，/w 还/d 休闲/vn [活动/vn 场所/n]/nz 于/p 民/ng 。/w 
高调/n ：/w 
欲/d 花/n 巨资/n 建/v 超大型/b 地下/s 商圈/nz 
随着/p 城市化/v 的/ude1 快速/d 推进/vi ，/w 三亚/ns 地表/n 和/cc 地上/s 空间/n 开发利用/v 逐渐/d 饱和/vi ，/w 几近/d 极限/n 。/w 2011/m 年底/f ，/w 三亚/ns 出台/vi 了/ule 《/w 三亚市/ns [地下/s 空间/n]/nz 开发利用/v [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 。/w 这/rzv 是/vshi 省内/s 率先/d 出台/vi [地下/s 空间/n]/nz 开发利用/v [管理/vn 办法/n]/nz ，/w 开发/v [地下/s 空间/n]/nz ，/w 缓解/v 地面/n 空间/n 压力/n 的/ude1 市县/n 。/w 2011年12月/t ，/w [三亚/ns 市政府/n]/nto 与/cc [香港/ns 名店/n 街/n 商业/n 地产/n 开发/vn 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 签署/v 合作/vn 意向书/n ，/w 拟/v [合作/vn 开发/vn]/nz 鹿回头/ns 广场/n 的/ude1 [地下/s 空间/n]/nz 。/w 根据/p 意向书/n ，/w 位于/v 鹿回头/ns 广场/n 的/ude1 地下/s 商场/nis “/w 万国/b 中心/nis ”/w 拟建/v [三/m 层/qv]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [41/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 并/cc 将/d 配套/vn 建设/v [下沉/vi 式/k 庭院/n]/nz ，/w 通过/p [地下/s 通道/n]/nz 与/cc [市内/s 免税店/nis]/nz 连成/v 一体/n ，/w 形成/v 三亚/ns 新的/a 商业中心/nis 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 三亚/ns 首/q 个/q 地下/s 商场/nis 项目/n 。/w 
2012年6月/t ，/w [三亚/ns 沃/vg 天堂/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt (/w 以下/f 简称/v 沃/vg 天堂/n )/w 对外/vn 发布/v 消息/n ，/w 估算/v [投资/vn 总额/n]/nz 为/p [80/m 亿元/q]/mq 的/ude1 鹿回头/ns 广场/n 地下/s 沃/vg 天堂/n 项目/n 正/d 逐步/d 推进/vi ，/w 建成/v 后/f 的/ude1 沃/vg 天堂/n 将/d 成为/v 集/q 滑雪场/n 、/w 风情/n 街/n 、/w [海洋/n 世界/n]/nz 、/w [3/m D/x]/mq 拟/v 真/a 乐园/n 等于/v 一身/n 的/ude1 超大型/b 地下/s 商圈/nz ，/w 或/c 将/d 形成/v 三亚/ns 新的/a 商业中心/nis 和/cc 新的/a [旅游/vn 景点/n]/nz ，/w 预计/v 2016年/t 建成/v 。/w 随后/d ，/w 各种/rz 招商/vn 工作/vn 紧锣密鼓/dl 地/ude2 进行/vn 。/w 2012年8月/t ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 对外/vn 发布/v ，/w 沃/vg 天堂/n 联手/vd [德意志/ns 银行/nis]/ntcb 将/d 投资/vn 200亿/m 建造/v 世界/n 顶级/b 商业中心/nis 。/w 2013年7月17日/t ，/w 沃/vg 天堂/n 在/p 鹿回头/ns 广场/n 下/f 洋田/nz 路口/n 举行/v 试桩/nz 仪式/n ，/w 并/cc 宣称/v 这/rzv 标志着/v [项目/n 开发/vn]/nz 建设/vn 正式/ad 启动/v 。/w 
反差/n ：/w 
工地/n 上/f 看不到/v 施工/vn 人员/n [休闲/vn 广场/n]/nz 成/v 卖场/nz 
许多人/nz 都/d 期盼/v 这个/rz 宣称/v 世界/n 顶级/b 商业中心/nis 的/ude1 地下/s 商场/nis 早点/d 建成/v 。/w 但/c 事与愿违/vl 。/w 1月16日/t 下午/t ，/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 在/p 沃/vg 天堂/n 项目/n 工地/n 看到/v ，/w 原先/d 漂亮/a 的/ude1 鹿回头/ns 广场/n 已/d 变成/v 大杂烩/n 卖场/nz ：/w 海鲜/nf 排档/nz 、/w 快餐店/nis 、/w 清仓/vi 甩/v 卖场/nz 、/w 古玩城/nr 、/w 服装/n 展销/vn 台/q 、/w 水果摊/n 等/udeng 在/p 此/rzs 云集/v ，/w [高音/n 喇叭/n]/nz 和/cc 叫卖声/n 不绝于耳/vl 。/w 工地/n 上/f 停着/v [几/d 辆/q]/mq 工程车/nz ，/w 却/d 看不到/v 施工/vn 人员/n 。/w 
同时/c ，/w 沃/vg 天堂/n 原先/d 建设/vn 的/ude1 非常/d 独特/a 的/ude1 展示/vn 厅/n 也/d 关/n 了/ule 门/n ，/w 十多位/m 员工/n 正在/d 讨/v 薪/ng 。/w 据/p 一位/mq 员工/n 介绍/v ，/w 由于/p 拖欠/v 工资/n 已有/v 3个月/t ，/w 他们/rr 公司/nis 现在/t 已/d 没有/v 几个人/mq 在/p 上班/vi 了/ule ，/w 绝大多数/m 已经/d 辞职/vi 走人/vi ，/w 只/d 剩下/v [20/m 来/vf]/mq 人/n 在/p 轮流/vd 值班/vn 。/w 据/p 项目/n 承建/v 方/q [中/f 天/qt 建设/vn 集团/nis]/nt 一位/mq 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 他们/rr 进场/vi 一年/mq 了/ule ，/w 就/d 进行/vn 了/ule 试桩/nz 作业/vn ，/w 还/d 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 开工/vn 。/w 他们/rr 多次/mq 发函/nz ，/w 要求/n 沃/vg 天堂/n 方面/n 作出/v 答复/vn ，/w 对方/n 都/d 没有/v 回应/vn 。/w 
同时/c ，/w 为/p 缓解/v [三亚/ns 鹿回头/ns 广场/n 地下/s 商场/nis]/nt 周边/n 交通/n 压力/n ，/w 沃/vg 天堂/n 方面/n 还/d 称/v ，/w 计划/n 投资/vn [10/m 亿元/q]/mq 对/p 该/rz 路段/n 进行/vn 升级/vi 改造/vn ，/w 在/p 现状/n 基础上/nz ，/w 增加/v 地下/s 车行/nis 通道/n 与/cc 地下/s 人/n 行/ng 通道/n 。/w 根据/p 工程/n 进程/n 方案/n ，/w 2012年12/t 月底/t 完成/v 暗/a 挖/v 段/q 施工/vn 及/cc 路面/n 恢复/v ，/w 2013年6/t 月底/t 完成/v 两端/n 明/ag 挖/v 段/q 建设/vn ，/w 2013年12/t 月底/t 完成/v 暗/a 挖/v 段/q 建设/vn ，/w 2014年1月/t 建成/v 通车/vn 。/w 如今/t ，/w 路/n 还是/c 老样子/nz ，/w 而且/c 越来越/d 堵/v ，/w 尽管/c [交警/nnd 部门/n]/nz 多次/mq 调整/vn ，/w 但/c 司机/nnt 们/k 一/m 说起/v 鹿回头/ns 广场/n 周围/f 的/ude1 交通/n ，/w 都/d 皱起/nz 眉头/n 。/w 
疑惑/vn ：/w 
世界/n 顶级/b 商业中心/nis 项目/n 面临/v 泡汤/vi ？/w 
按/p 沃/vg 天堂/n 当初/t 的/ude1 宣传/vn ，/w 商业中心/nis 包含/v [3/m 大/a]/mq 超级/b 乐园/n 、/w [7/m 大/a]/mq 室内/s [主题/n 公园/n]/nz 、/w [9/m 大/a]/mq 环球/n 秀场/nz ，/w 以及/cc 环球/n 美食/n 矩阵/n 、/w 世界/n [奢侈/a 品牌/n]/nz 大/a 聚合/vi ，/w 囊括/v 了/ule 高端/nz 娱乐/vn 、/w 环球/n 美食/n 、/w 奢侈品/n 购物/vn 、/w 竞技/n 休闲/vn 等/udeng 各项/r 业态/n 。/w 建成/v 后/f 的/ude1 三亚/ns 沃/vg 天堂/n ，/w 将/d 以/p 其/rz 超前/a 的/ude1 规划/n 、/w 超大/b 的/ude1 规模/n 以及/cc 核心/n 地段/n 的/ude1 重要性/n ，/w 成为/v 像/v “/w [迪斯尼/nrf 乐园/n]/nz ”/w 、/w 美国/nsf MALL/x 等/udeng 旅游/vn 地标/n ，/w 成为/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 、/w 三亚/ns [国际/n 旅游/vn]/nz 城/n 的/ude1 旅游/vn 新/a 地标/n ，/w 吸引/v 全球/n 游客/n 的/ude1 目光/n 。/w 
但/c 两年/mq 过去/vf 了/ule ，/w 离/v 当初/t 承诺/vn 2016年/t 建成/v 的/ude1 期限/n 只/d 剩下/v 两年/mq 多/a ，/w 宣称/v 世界/n 顶级/b 商业中心/nis 的/ude1 沃/vg 天堂/n 地下/s 商业中心/nis 莫名/b 停工/vi 后/f ，/w 不仅/c 公司/nis 相关/vn 负责人/nnt 找/v 不到/v ，/w 就/d 连/ulian 公司/nis 的/ude1 电话/n 也/d 停止/v 使用/vn 了/ule 。/w 难道/d 这/rzv 一/m 项目/n 面临/v 泡汤/vi ？/w 1月16日/t 下午/t ，/w 几经周折/vl ，/w 记者/nnt 在/p 三亚/ns 某/rz 小区/n 找到/v 沃/vg 天堂/n 公司/nis 的/ude1 办公/vn 地址/n ，/w 但/c 除了/p 一位/mq 值班/vn 的/ude1 女/b 员工/n 外/f ，/w 并/cc 无/v 他人/rr 。/w 当/p 记者/nnt 提出/v 想/v 采访/vn 公司/nis 相关/vn 负责人/nnt 时/ng ，/w 这位/r 女/b 员工/n 表示/v 公司/nis 负责人/nnt 暂时/d 没/d 时间/n ，/w 所以/c 没/d 办法/n 接受/v 采访/vn 。/w 
针对/p 三亚/ns 鹿回头/ns 广场/n 改造/vn 目前/t 的/ude1 现状/n ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 在/p [三亚市/ns 发改委/nis]/nt 2013年1/t 至/p 8月/t 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz 进展/vn 报告/n 中/f 表述/vn ，/w 沃/vg 天堂/n 项目/n “/w 因/p [设计/vn 方案/n]/nz 调整/v 时间/n 长/a ，/w 影响/vn 了/ule 项目/n [施工/vn 进度/n]/nz 。/w ”/w 
呼吁/v ：/w 
尽快/d 恢复/v 鹿回头/ns 广场/n 原状/n 
事实上/bl ，/w 就/d 在/p 沃/vg 天堂/n 开始/v 进驻/vn 时/ng ，/w 许多/mq 市民/n 就/d 提出/v 鹿回头/ns 广场/n 升级/vi 改造/vn 是否/v 会/v 占用/vn [城市/n 公共/b 绿地/n]/nz 的/ude1 疑问/n 。/w 
2012年6月/t ，/w [项目/n 业主/n]/nz 称/v ，/w 全面/ad 升级/vi 改造/v 鹿回头/ns 广场/n 时/ng ，/w 不会/v 占用/vn 现有/v 绿地/n 空间/n ，/w 也/d 不会/v 盖/v 高楼/n ，/w 不会/v 做/v 房地产/n 。/w 并/cc 将/d 向/p 全体/n 市民/n 及/cc 游客/n 征集/v 鹿回头/ns 广场/n 升级/vi 建议/n 与/cc 创意/n 。/w 并/cc 承诺/vn ，/w 改造/vn 后/f 的/ude1 鹿回头/ns 广场/n 一/m 是/vshi 增加/v 绿化率/nz 和/cc 绿地率/nz ，/w 提高/v 植被/n 的/ude1 实用性/n ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 大家/rr 进行/vn [绿色/n 休闲/vn]/nz 活动/vn 的/ude1 “/w 踏青/vn 胜地/n ”/w 。/w 二/m 是/vshi 增加/v 运动/vn 场地/n 、/w 露天/n 舞池/n 、/w 避暑/vn 建筑/n 小区/n 、/w 休息/v 区域/n 、/w 观景/nz 平台/n 等/udeng 实用性/n 硬件/n 配套/vn 。/w 三/m 是/vshi 增加/v 广场/n [标志性/n 建筑/n]/nz 景观/n 及/cc [建筑/n 小品/n]/nz ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 三亚市/ns 又/d 一道/d 靓丽/nz 的/ude1 风景线/n 。/w 四/m 是/vshi 增加/v 广场/n 商业/n 机能/n ，/w 提供/v 各类/r 诸如/v 娱乐/vn 、/w 美食/n 、/w 零售/vn 等/udeng [商业/n 服务/vn]/nz 。/w 
面对/v 改造/vn 两年/mq 仍/d 面目全非/al 的/ude1 现状/n ，/w 三亚市/ns 不少/m 市民/n 呼吁/v ，/w 三亚/ns 再/d 没有/v 一个/mq 像样/a 的/ude1 [市民/n 广场/n]/nz 了/ule ，/w 希望/v 政府/nis 顺应/v 民意/n ，/w 恢复/v 鹿回头/ns 广场/n 原状/n ，/w 还/d 休闲/vn [活动/vn 场所/n]/nz 于/p 民/ng 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
