人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 冯星/nr 、/w 符武平/nr ）/w 1月16日/t ，/w 中国/ns 2014年/t 春运/n 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 据/p [国家/n 发改委/nis]/nto 初步/d 预测/vn ，/w 今年/t 春运/n 客运量/n 将/d 达到/v [36/m ./w 23/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v [2/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 16日/t 当天/t ，/w [海口/ns 火车站/n]/nz 和/cc 海口/ns 港口/n 汽车站/n [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 来/vf 了/ule 不少/m 乘客/n ，/w 准备/v 乘车/vn 回家/vi ，/w 在/p 他们/rr 大大小小/z 的/ude1 行李/n 中/f ，/w 在/p 他们/rr 神情/n 各异/z 的/ude1 脸上/s ，/w 新/a 一年/mq 的/ude1 春运/n 故事/n 开始/v 书写/vn 。/w 
16日/t 上午/t 10时/t ，/w 记者/nnt 在/p [海口/ns 火车站/n]/nz 看到/v 带着/vn 大/a 包/v 行李/n 的/ude1 教师/nnt 马朝忠/nr ，/w “/w 今年/t 过节/vi 回家/vi 带/v 了/ule 不少/m [海南/ns 特产/n]/nz ，/w 我家/n 是/vshi 湖北/ns 的/ude1 ，/w 今年/t 回家/vi 感觉/n 最/d 难/a 的/ude1 是/vshi 买票/nz ，/w 因为/c 我/rr 今年/t [52/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 网上/s 买票/nz 不会/v 操作/vn ，/w 窗口/s 买票/nz 就/d 买/v 不到/v 。/w ”/w 说/v 到/v 自己/rr 经历/n 的/ude1 春运/n 故事/n ，/w 马老师/nz 感慨/v 春运/n 路途/n 中/f 照顾/v 家人/n 不是/c 一件/mq 容易/ad 的/ude1 事情/n ，/w “/w 前年/t 春节/t 回/v 海南/ns 的/ude1 时候/n ，/w 看到/v 一个/mq 小孩子/n 一直/d 在/p 哭/v ，/w 后面/f 才/d 发现/v 是/vshi 火车上/nz 太/d 挤/v 孩子/n 热/a 的/ude1 难受/a ，/w 这/rzv 说明/v 火车上/nz 人/n 多/a ，/w 大家/rr 照顾/v 起来/vf 不/d 容易/ad 啊/y 。/w ”/w 
在/p 记者/nnt 的/ude1 镜头/n 中/f ，/w 回家/vi 的/ude1 旅客/n 还/d 诉说/v 着/uzhe 自己/rr 对/p 家/q 的/ude1 想念/v ，/w “/w 这/rzv 一年/mq 挺/d 辛苦/a 的/ude1 ，/w [台风/n 海燕/n]/nz 来/vf 的/ude1 时候/n 正在/d 睡觉/vi ，/w 棚子/n 突然/ad 就/d 倒/vi 了/ule ，/w ”/w 说/v 到/v 回家/vn ，/w 来自/v 湖南/ns 的/ude1 农民工/nnd 谭显辉/nr 满眼/n 都/d 是/vshi 泪水/n ，/w “/w 家里/s 新/a 添/v 了/ule 一个/mq 女儿/n 还/d 没/d 见过/v ，/w 希望/v 来/vf 年/qt 平平安安/z 。/w 女儿/n ，/w 爸爸/n 真的/d 很/d 想/v 你/rr ！/w ”/w 谭显辉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 自己/rr 长/a 这么/rz 大/a 第一次/mq 出远门/nz 来/vf 辛苦/a 工作/vn ，/w 但是/c 感觉/n 很/d 值得/v ，/w 海南/ns 给/p 他/rr 的/ude1 感觉/n 很好/ad ，/w 希望/v 来/vf 年/qt 再/d 来/vf 的/ude1 时候/n 可以/v 挣/vi 更多/ad 的/ude1 钱/n 。/w 
但是/c 不是/c 所有/b 回家/vi 的/ude1 旅客/n 都/d 是/vshi 一路/mq 顺利/ad 的/ude1 ，/w 来自/v 南宁/ns 的/ude1 农民工/nnd 韦兆宁/nr 说/v ：/w “/w 这次/r 春运/n 最/d 让/v 我/rr 难忘/a 的/ude1 就是/v 今天，一/t 开始/v 来/vf 的/ude1 时候/n 拉客/v 仔/ng 不/d 让/v 我们/rr 买票/nz 。/w ”/w 韦兆宁/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 通过/p 自己/rr 努力/ad 以后/f 终于/d 拿着/vf 回家/vi 的/ude1 车票/n ，/w 可以/v 回家/vn 多/a 陪/v 陪/v 父母/n 了/ule 。/w 
