[木棉花/n 开/v]/nz 红艳艳/z 昌化/nz 江畔/n 觅/v 芳踪/nz 昌江/ns 推出/v 木棉/n 红/a 旅游/vn 月/n 
15日/t 和/cc 16日/t ，/w 昌江/ns “/w 2014年/t 昌化/nz 江畔/n 木棉/n 红/a 旅游/vn 月/n 活动/vn ”/w 专题/n 推介会/nz 分别/d 在/p 三亚/ns 和/cc 海口/ns 举行/v ，/w [70/m 多家/mq]/mq 旅行社/nis 与/cc 昌江/ns 签约/vi 组织/n 旅行团/nis 赴/v 昌江/ns 看/v 木棉/n 。/w 
推介/v 会上/n ，/w 全省/n 多家/mq 媒体/n 和/cc 各/rz 旅行社/nis 代表/nnt 一起/s 观看/v 了/ule 昌江/ns 城市/n 宣传片/nz ，/w [昌江/ns 旅游局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 通过/p PPT/x 向/p [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 介绍/v 了/ule 昌江/ns [旅游/vn 资源/n]/nz 。/w [海之缘/nz 旅行社/nis]/nt 、/w [海南/ns 椰/ng 晖/nz 旅行社/nis]/nt 、/w [海南/ns 春秋/n 旅行社/nis]/nt 等/udeng [70/m 多家/mq]/mq [旅游/vn 企业/n]/nz 代表/nnt 与/cc [昌江/ns 旅游局/nis]/nt 签订/v 了/ule 合作/v 意向书/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 活动/vn 从/p 2月1日/t 到/v 3月30日/t ，/w 预计/v 将/d 组织/n [21/m 批次/n]/mq 自驾游/nz 和/cc 散/v 拼团/nz 客人/n 来/vf 昌江/ns 旅游/vn 。/w 为了/p 保护/v 生态/n ，/w 各/rz 线路/n 每天/r 团/n 量/n 不/d 允许/v 超过/v [50/m 辆/q]/mq 越野车/n ，/w 人数/n 限制/vn 在/p [250/m 人/n]/mq 以内/f 。/w 活动/vn 期间/f ，/w 每逢/v 周末/t 晚上/t 有/vyou 歌舞/n 表演/vn 。/w 旅行社/nis 如果/c 组织/n 游客/n 在/p 昌江/ns 进行/vn 为期/vi [2/m 天/qt]/mq [1/m 晚/tg]/mq 以上/f 团队/n 旅游/vn 参观/v ，/w 将/d 得到/v 政府部门/n 的/ude1 适当/a 补贴/n 。/w 
此次/rz 旅游/vn 月/n 活动/vn 围绕/v 七叉镇/ns 的/ude1 木棉/n [景观/n 设计/vn]/nz 两条/mq 线路/n ，/w 分别为/v 昌江/ns 木棉花/n —/w —/w 黎乡游/nr 和/cc 昌/ag 江山/n 海游/nz 。/w [霸王岭/nz 国家/n 森林/n 公园/n]/nz 和/cc 银沙/nrf 碧浪/nz 的/ude1 棋子湾/nz 、/w 黎族/nz 建筑/n 活化石/n —/w —/w 王下乡/ns 洪水村/ns 船型/n 茅草屋/n 等/udeng 昌江/ns 独具特色/vl 的/ude1 [旅游/vn 景观/n]/nz 尽/vi 在/p 其中/rz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
