“/w 涌潭村/nz 蔡氏/nz 古墓/n 群/ng ”/w 定为/v 海口市/ns 重点/n [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg 
涌潭村/nz 蔡氏/nz 古墓/n 群/ng 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg 
被盗/v 的/ude1 蔡有阖/nr 古墓/n 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg 
1月15日/t ，/w 网友/n 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 反映/v ，/w [海南省/ns 海口市/ns 龙华/nr]/nz 区/n 遵谭镇/ns 涌潭村/nz 1200年/t 历史/n 的/ude1 蔡氏/nz 古墓/n 群/ng 中/f [一/d 处/n]/mq 有/vyou [600/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 古墓/n 被盗/v 。/w 16日/t ，/w 南海网/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w [海口市/ns 文物局/nis]/nt 和/cc 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 
网友/n ：/w 古墓/n 被盗/v 让/v 人/n 很/d 心痛/vi ，/w 盼/v 政府/nis 多/a 加/v 保护/vn 
1月15日22时44分/t ，/w 网友/n “/w 徐伟骑/nr 天涯/n ”/w 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 反映/v “/w 海南/ns 唯一/b 遗留/v 下来/vf 保护/vn 最/d 完整/a 的/ude1 古墓/n 群/ng 。/w 已有/v 1200年/t 的/ude1 历史/n ，/w 看似/v 一名/mq 古代/t 将军墓/nz ，/w 前/f 几日/n 被/pbei 盗墓者/nz 拜访/v ，/w 挖/v 了/ule 好/a 深/a ，/w 不/d 知道/v 有/vyou 何/ry 收获/n 。/w 遗憾/a ，/w 历史/n 遗物/n 就/d 这样/rzv 被/pbei 破坏/v 了/ule 。/w [强烈/a 要求/n]/nz 政府/nis [重点/n 保护/vn]/nz 此类/r 历史/n 遗物/n 。/w ”/w 
该/rz 网友/n 称/v ，/w 被盗/v 古墓/n 位于/v 海口/ns 龙华区/ns 遵谭镇/ns 湧/nz 谭/vn (/w 涌/v 潭/n )/w 村/n 。/w 微博/n 上/f 同时/c 还/d 配有/v 多/a 张/q 照片/n ，/w 不少/m 网友/n 对/p 盗墓者/nz 的/ude1 行为/n 进行/vn 了/ule 指责/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 被盗/v 古墓/n 的/ude1 主人/n 是/vshi 宋代/t 汉人/n 迁/v 琼/b 蔡氏/nz [第七/m 代/q]/mq 蔡有阖/nr 。/w 蔡有阖/nr 出身/v [官宦/nnd 人家/n]/nz ，/w 其/rz 父亲/n 蔡文达/nr 曾任/v 琼州府/nz 判官/nnt 。/w 蔡有阖/nr 曾任/v 校尉/nnt ，/w 后/f 转迁/nz 县尹/nnt ，/w 后来/t 由/p 八品/nz 升/v 七品/nz 。/w 蔡有阖/nr 生于/v 1265年/t ，/w 卒于/v 1332年/t ，/w 享年/n [68/m 岁/qt]/mq ，/w 妻子/n 王氏/nz ，/w 封安/nz 人/n 。/w 夫妻/n 合葬/vi 。/w 近日/t 被盗/v 的/ude1 是/vshi 夫妻/n 合葬/vi 墓/n 。/w 
现场/s ：/w 古墓/n 周围/f 有/vyou 大量/m 新/a 土/n ，/w 盗墓者/nz 疑/vg 曾/d 踩点/nz 
1月16日/t ，/w 南海网/nz 记者/nnt 来到/v 了/ule 涌潭村/nz 进行/vn 走访/v ，/w 来到/v 蔡氏/nz 古墓/n 群/ng 外/f ，/w 记者/nnt 粗略/a 数/n 了/ule 数/n ，/w 这里/rzs 保留/v 着/uzhe 20多座/m 的/ude1 完整/a 古墓/n 。/w 2012年3月/t ，/w [海口市/ns 政府/nis]/nto 把/pba “/w 涌潭村/nz 蔡氏/nz 古墓/n 群/ng ”/w 定为/v 海口市/ns 重点/n [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 
记者/nnt 在/p 涌潭村/nz 村长/nnt 蔡泽流/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 来到/v 被盗/vn 古墓/n 旁/f 看到/v ，/w 这/rzv 座/q 古墓/n 从/p 外观上/nz 看/v ，/w 与/cc 周围/f 其他/rzv 古墓/n 没有/v 明显/a 区别/n 。/w “/w 这些/rz 土/n 和/cc 石头/n 都/d 是/vshi 从/p 墓/n 里/f 新/a 挖出/vf 来/vf 。/w ”/w 蔡泽流/nr 指/v 着/uzhe 古墓/n 旁/f 的/ude1 [几/d 处/n]/mq 土堆/n 和/cc 石块/n 说/v ，/w 盗墓者/nz 把/pba 蔡有阖/nr 古墓/n 上/f 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 长条/n 石板/n 移开/vf 后/f 进入/v ，/w 土堆/n 和/cc 石头/n 都/d 是/vshi 从/p 古墓/n 里/f 挖出/vf 的/ude1 。/w 记者/nnt 仔细/ad 观察/v 发现/vn ，/w 在/p 古墓/n 上/f 的/ude1 石板/n 确实/ad 有/vyou 移动/vn 过/uguo 的/ude1 痕迹/n 。/w 
“/w 古墓/n 群/ng 中/f 历史/n 最/d 远/a 的/ude1 就是/v 蔡/nz 唯一/b 的/ude1 古墓/n ，/w 至今/d 约/d 1200年/t 了/ule 。/w ”/w 蔡泽流/nr 说/v ，/w 1月5日/t 上午/t ，/w 有/vyou 村民/n 出来/vf 放羊/vi 经过/p 古墓/n 群/ng ，/w 发现/v 蔡有阖/nr 的/ude1 古墓/n 被盗/v 挖/v 了/ule 。/w 由于/p 村/n 内/f 目前/t 没/d 人/n 知道/v 古墓/n 内有/nz 什么/ry 文物/n ，/w 难以/d 判断/v 究竟/d 丢失/v 了/ule 什么/ry 文物/n 。/w 
“/w 大概/d 在/p 1月3日/t 下午/t ，/w 有/vyou [3/m 名/q]/mq [形迹/n 可疑/a]/nz 的/ude1 男子/n 曾经/d 来到/v 古墓/n 群/ng 。/w ”/w 蔡泽流/nr 回忆说/nz ，/w 村子/n 里/f 平常/a 有/vyou 古墓/n 群/ng 的/ude1 看管/vn 人员/n ，/w 1月3日/t 下午/t ，/w 有/vyou [3/m 名/q]/mq 自称/v 是/vshi 游客/n 的/ude1 男子/n 来到/v 古墓/n 群/ng 。/w 他们/rr 不/d 像/v 平常/a 游客/n 大概/d 看看/v 、/w 拍/v 些/q 照片/n 就/d 走/v 了/ule ，/w 而是/c 经常/d 绕着/v 古墓/n [走/v 来/vf 走/v 去/vf]/nz ，/w 时不时/d 还/d 伸脚/nz 踩/v 踩/v 周围/f 的/ude1 地/ude2 ，/w 摸摸/v 古墓/n ，/w 逗留/vi 了/ule 很长/d 时间/n 。/w 
发现/v 蔡有阖/nr 古墓/n 被盗/v 挖/v 后/f ，/w 涌潭村/nz 的/ude1 村民/n 已经/d 向/p 辖区/n 派出所/nis 和/cc [海口市/ns 文物局/nis]/nt 反映/v 。/w 
部门/n ：/w 现已/v 介入/vn 调查/vn ，/w 加大/v 力度/n 进行/vn 保护/vn 
南海网/nz 记者/nnt 从/p 遵/vg 谭/vn 派出所/nis 了解到/v ，/w 他们/rr 接报/v 后/f ，/w 已经/d 对/p 被盗/v 的/ude1 古墓/n 进行/vn 了/ule 勘察/vn ，/w 现/tg 正/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
[海口市/ns 文物局/nis]/nt 局长/nnt 王大新/nr 说/v ，/w 1月5日/t 上午/t ，/w 他们/rr 接到/v 蔡氏/nz 后人/n 的/ude1 反映/vn ，/w 蔡有阖/nr 古墓/n 被盗/v 挖/v ，/w 他们/rr 很快/d 就/d 赶到/v 事发/vn 现场/s 进行/vn 调查/vn 。/w 
王大新/nr 坦言/v ，/w 海口市/ns 目前/t 的/ude1 野外/s 古墓葬/nz 基本/a 都/d 是/vshi 靠/v 着/uzhe 其后/f 人/n 进行/vn 日常/b 巡视/v 保护/vn 。/w 作为/p [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n ，/w 他们/rr 下/f 一步/mq 或/c 将/d 向/p 上级/n 部门/n 申请/v 相关/vn 的/ude1 经费/n ，/w 聘请/v 专门/d 人员/n 对/p 古墓/n 加强/v 巡视/vn 保护/vn ，/w 或/c 安装/v [监控/vn 摄像头/n]/nz 等/udeng 科技/n 手段/n 对/p 古墓/n 进行/vn 保护/vn ，/w 通过/p 采取/v 积极/ad 的/ude1 措施/n 对/p 古墓/n 进行/vn 保护/vn 。/w 
链接/gi ：/w 盗掘/v [古文化/n 遗址/n]/nz 、/w 古墓葬/nz 属/v 触犯/v 刑法/n 
我国/n 刑法/n [第/m 328/m 条/q]/mq [第/m 1/m 款/q]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w 触犯/v 盗掘/vn [古文化/n 遗址/n]/nz 、/w 古墓葬/nz 罪/n 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n ，/w 并/cc 处罚金/nz ;/w 情节/n 较轻/d 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以下/f 有期徒刑/n ，/w 拘役/v 或者/c 管制/vn ，/w 并/cc 处罚金/nz 。/w 有/vyou 下列/b 情形/n 之一/rz 的/ude1 ，/w 处/n 十年/mq 以上/f 有期徒刑/n 、/w 无期徒刑/n ，/w 并处/v 罚金/n 或者/c [没收/v 财产/n]/nz ：/w (/w 1/m )/w 盗掘/vn 确定/v 为/p [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 和/cc 省级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 的/ude1 [古文化/n 遗址/n]/nz 、/w 古墓葬/nz ;/w (/w 2/m )/w 盗掘/v [古文化/n 遗址/n]/nz 、/w 古墓葬/nz 集团/nis 的/ude1 [首要/b 分子/n]/nz ;/w (/w 3/m )/w 多次/mq 盗掘/v [古文化/n 遗址/n]/nz 、/w 古墓葬/nz 的/ude1 ;/w (/w 4/m )/w 盗掘/v [古文化/n 遗址/n]/nz 、/w 古墓葬/nz ，/w 并/cc 盗窃/v [珍贵/a 文物/n]/nz 或者/c 造成/v [珍贵/a 文物/n]/nz [严重/a 破坏/v]/nz 的/ude1 。/w 
2013年9月30日/t ，/w 文昌市/ns 铺前镇/ns 林梧村/ns [一/d 处/n]/mq 进士/nnt 墓/n 被盗/v ，/w 随葬/nz 物品/n 除了/p 一个/mq 破碎/v 的/ude1 瓷碗/n 被遗弃/nz 在/p 古墓/n 附近/f 外/f ，/w 其它/rz 家族/n 资料/n 有/vyou 记载/v 的/ude1 玉石/n 、/w 瓷器/n 等/udeng 全都/d 被/pbei 盗墓贼/nz 偷走/v 。/w 
2013年11月11日/t ，/w 海口市/ns 云龙镇/ns 卜史村/nr 陶公山/nz 南侧/f 的/ude1 唐胄墓/nz 发现/v 被盗/vn ，/w 盗墓贼/nz 将/d 唐胄/nr 主/ag 墓穴/n 及/cc 位于/v 中间/f 的/ude1 大夫/nnt 人/n 墓穴/n 破坏/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
