会议/n 由/p 中国/ns 外交部长/nnt 王毅/nr 和/cc [海/n 合/v 会/v 部长/nnt 理事会/nis]/nt 轮值/vn 主席国/n 科威特/nsf 第一/m 副首相/nnt 兼/v 外交大臣/nnt 谢赫萨巴赫·哈立德·哈马德·萨巴赫/nrf 共同/d 主持/v ，/w 下任/b 轮值/vn 主席国/n 卡塔尔/nsf 外交大臣/nnt 助理/nnt 穆罕默德·本·阿卜杜拉·鲁/nrf 梅/ng 黑/a 、/w 海/n 合/v 会/v 秘书长/nnt 阿卜杜勒·本·拉希德·扎耶尼/nrf 及/cc 海/n 合/v 会/v 国家/n 官方/n 代表团/n 出席/v 。/w 
与会者/n 感谢/v 习近平/nr 主席/nnt 的/ude1 会见/vn ，/w 高度/d 评价/vn 习/v 主席/nnt 对/p 加强/v 中/f 海/n 各/rz 领域/n 关系/n 的/ude1 重视/vn 与/cc 支持/v 。/w 
双方/n 就/d 中国/ns 和/cc 海/n 合/v 会/v 的/ude1 关系/n 以及/cc 如何/ryv 在/p 各/rz 领域/n 深化/v 和/cc 发展/vn 这/rzv 一/m 关系/n 进行/vn 了/ule 探讨/v ，/w 双方/n 还/d 讨论/v 了/ule 共同/d 关心/v 的/ude1 国际/n 和/cc 地区/n 问题/n 。/w 
双方/n 对/p 中国/ns 和/cc 海/n 合/v 会/v [第二/m 轮/qv]/mq [战略/n 对话/vn]/nz 以来/f 双方/n 关系/n 取得/v 的/ude1 进展/vn 表示/v 满意/vn ；/w 回顾/v 了/ule 双方/n 各/rz 领域/n 合作/vn 取得/v 的/ude1 [丰硕/a 成果/n]/nz 。/w 
双方/n 一致/a 同意/v 致力于/v 建立/vn 中国/ns 和/cc 海/n 合/v 会/v [战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz ；/w 认为/v 加强/vn 双方/n 对话/vn 与/cc 互信/v ，/w 提升/v [双边/n 合作/vn]/nz 水平/n ，/w 符合/v 双方/n 的/ude1 共同/d 利益/n ；/w 愿意/v 在/p 对话/vn 的/ude1 机制/n 框架/n 下/f 继续/v 努力/ad 深化/v 双方/n [友好/a 合作/vn]/nz 关系/n 。/w 
双方/n 强调/v 加快/vn 中国/ns 和/cc 海/n 合/v 会/v [自由/a 贸易区/n]/nz 谈判/v 进程/n ，/w 认为/v 中国/ns 和/cc 海/n 合/v 会/v 国家/n 经济/n 互补性/n 强/a ，/w 建立/v [自由/a 贸易区/n]/nz 符合/v 双方/n 的/ude1 共同/d 利益/n 。/w 
双方/n [一致/a 认为/v]/nz ，/w 中东/ns [海湾/n 地区/n]/nz [战略/n 地位/n]/nz 重要/a ，/w 维护/v 该/rz 地区/n 的/ude1 和平/n 稳定/an 符合/v 地区/n 国家/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 共同/d 利益/n 。/w 
中国/ns 赞赏/v 海/n 合/v 会/v 国家/n 为/p 维护/v 地区/n 安全/an 稳定/an 所/usuo 作/v 的/ude1 努力/ad ，/w 支持/v 海/n 合/v 会/v 国家/n 继续/v 在/p 促进/v 地区/n 的/ude1 发展/vn 与/cc 稳定/an 方面/n 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
双方/n 表示/v 愿/v 进一步/d 密切/ad 在/p 国际/n 和/cc 地区/n 事务/n 中/f 的/ude1 协调/vn 与/cc 合作/vn ，/w 以/p 加深/v 中国/ns 和/cc 海/n 合/v 会/v 国家/n 的/ude1 [相互/d 理解/v]/nz 。/w 
海/n 合/v 会/v 国家/n 强调/v ，/w 中国/ns 在/p 中东/ns [海湾/n 地区/n]/nz 问题/n 上/f 发挥/v 着/uzhe [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
海/n 合/v 会/v 代表团/n 对/p [中国/ns 政府/nis]/nt 和/cc 人民/n 的/ude1 [盛情/n 款待/v]/nz 和/cc 精心/ad 安排/v 表示/vn 赞赏/v 和/cc 感谢/v 。/w 
双方/n 商定/v 于/p 2015年/t 在/p 卡塔尔国/nz 召开/v 中国/ns 和/cc 海/n 合/v 会/v [第四/m 轮/qv]/mq [战略/n 对话/vn]/nz 。/w 
