人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 冯星/nr 、/w 符武平/nr ）/w 2014年/t 春运/n 自/p 1月16日/t 起/vf 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 春运/n 对于/p 公路/n 、/w 铁路/n 和/cc 民航/n 等/udeng [交通/n 部门/n]/nz 无疑/d 是/vshi [一年/mq 一次/mq]/nz 的/ude1 “/w 大考/vi ”/w 。/w 那么/c 海南/ns 春运/n 首/q 日/b 的/ude1 情况/n 如何/ryv 呢/y ？/w 
记者/nnt 从/p [铁路/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w [海口/ns 火车站/n]/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n [16/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ，/w 日均/d 发送/v [4200/m 人/n]/mq 左右/f 。/w 从/p 1月12日/t 起/vf ，/w 该/rz 站/vi 已经/d 进入/v 客流/n 高峰/n ，/w 而/cc 春节/t 黄金周/nr 最高峰/n 预计/v 在/p 正月初五/t 、/w 初六/t 、/w 初七/t 出现/v 。/w 客流/n 成分/n 主要/b 以/p 民工/nnd 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 为主/vi ;/w 主要/b 流向/v 为/p 长沙/ns 、/w 成都/ns 、/w 湖北/ns 、/w 北京/ns 、/w 西安/ns 、/w 哈尔滨/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 目前/t ，/w 北京/ns 、/w 成都/ns 、/w 长沙/ns 方向/n 的/ude1 票源/nz 较为/d 紧张/a 。/w 
16日/t 上午/t ，/w [海口/ns 客运站/nis]/nt 副班长/nnt 彭纲红/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 为/p 做好/v 2014年/t 春运/n [各项/r 工作/vn]/nz ，/w [海口/ns 火车站/n]/nz 成立/vi 春运/n 领导小组/nis ，/w 加强/v 售票/vn 组织/n 工作/vn ，/w “/w 海口站/nz 售票/vn 窗口/s 由/p 原来/d [4/m 个/q]/mq 增至/v [10/m 个/q]/mq ，/w 售票/vn 窗口/s 设/v 为/p 退票/vi 问询/v 、/w 动/v 车票/n 、/w 取/v 票/n 、/w 普通/a 票/n 、/w 学生票/nz 等/udeng [10/m 个/q]/mq 窗口/s ，/w 并/cc 根据/p 客流/n 变化/vn 及时/ad 调整/vn 售/v 取/v 票/n 窗口/s 数量/n 。/w ”/w 
“/w 春运/n 就是/v 特别/d 有/vyou 年/qt 的/ude1 味道/n ！/w 不/d 知道/v 家里/s 下雪/vi 了/ule 没有/v ，/w 估计/v 在/p 等/udeng 着/uzhe 我/rr 回家/vi 下雪/vi 呢/y ！/w ”/w [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 学生/nnt 陈蕊/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 从/p 湖南/ns 来/vf 海南/ns 上/f 大学/nis 的/ude1 ，/w 暑假/t 实习/vn 也/d 没/d 回家/vi ，/w 自己/rr 在/p 网上/s 订/v 了/ule 294.5/m 的/ude1 卧铺/n 火车票/n ，/w 不久/d 就/d 可以/v 与/cc 父母/n 相聚/v 。/w 
“/w 这/rzv 一年/mq 挺/d 辛苦/a 的/ude1 ，/w [台风/n 海燕/n]/nz 来/vf 的/ude1 时候/n 正在/d 睡觉/vi ，/w 棚子/n 突然/ad 就/d 倒/vi 了/ule ，/w ”/w 说/v 到/v 回家/vn ，/w 来自/v 湖南/ns 的/ude1 农民工/nnd 谭显辉/nr 满眼/n 都/d 是/vshi 泪水/n ，/w “/w 里/f 新/a 添/v 了/ule 一个/mq 女儿/n 还/d 没/d 见过/v ，/w 希望/v 来/vf 年/qt 平平安安/z 。/w 女儿/n ，/w 爸爸/n 真的/d 很/d 想/v 你/rr ！/w ”/w 
[海口/ns 火车站/n]/nz 提醒/v 广大/b 旅客/n ：/w 在/p 购票/v 时/ng ，/w 请/v 认真/ad 确认/v 铁路/n [官方/n 网站/n]/nz [12306/m 后/f]/mq 才/d 进行/vn 购票/v ，/w 以免/c [受骗/vi 上当/vi]/nz 。/w 因/p 互联网/n 或/c [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 预售/vn 期/qv 比/p 窗口/s 提前/vd 两天/mq ，/w 如/v 在/p 互联网/n 或/c [电话/n 订票/vn]/nz 没有/v 买/v 到/v 直达/vn 车票/n 的/ude1 旅客/n ，/w 请选择/nit 在/p 广州站/ns 、/w 长沙站/nz 、/w 湛江站/nz 中转/vn ，/w 或者/c 改乘/nz 其他/rzv 交通工具/nz 。/w 出行/vi 请/v 提前/vn 安排/v 行程/n 购买/v 车票/n ，/w 尽量/d 避开/v 高峰期/n ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 在/p 春运/n 期间/f ，/w 由于/p 客流量/n 大/a ，/w [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 超大/b 、/w 超重/vn 物品/n 应/v 尽量/d 通过/p 物流/n 提前/vd 托运/vn ，/w 以免/c 在/p 上车/v 时/ng 给/p 您/rr 带来/v 不必要/a 的/ude1 麻烦/an 。/w 
链接/gi ：/w 如/v 您/rr 在/p 购票/v 过程/n 中/f 遇到/v 高价/n 倒卖/v 车票/n 人员/n 或者/c 买/v 到/v 假/a 火车票/n ，/w 可/v 拨打/v 海口/ns 铁路/n 警方/n 举报/v 电话/n ：/w 0898-31686108/m ，/w [24/m 小时/n]/mq 受理/v 举报/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
