据/p 了解/v ，/w 2013年/t [海南省/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 组织/n 开展/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 的/ude1 宣传/vn 、/w 培训/vn 和/cc 学习/v ，/w 完成/v 了/ule 省市/n 县/n [旅游/vn 管理/vn]/nz 部门/n 领导干部/nnt 和/cc 旅游/vn 执法/vn 人员/n 的/ude1 培训/vn 工作/vn 。/w 同时/c ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz 市场/n 整治/vn 持续/vd 深入/ad ，/w 旅游/vn [市场/n 环境/n]/nz 日渐/d 优化/v 。/w 
2013年/t 海南/ns 共/d 查处/v 并/cc 执行/v 完毕/vi 的/ude1 涉/vg 旅/vg 案件/n [254/m 宗/vg]/mq ，/w 罚没款/n [1104/m 万元/q]/mq ，/w 补征/v 、/w 补交/v 各类/r 税费/n [197/m 万元/q]/mq 。/w 
