王宁/nr 近照/n 。/w 罗京/nr 摄/vg 
每天/r 临睡/nz 前/f ，/w [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王宁/nr 会/v 和/cc 自己/rr 说/v 上/f [1/m 个/q]/mq 小时/n 的话/udh 。/w 虽/c 是/vshi [自/p 说/v 自/p 话/n]/nz ，/w 却/d 将/d 自己/rr 分身/vi 成/v 不同/a 角色/n ，/w 用/p 不同/a 的/ude1 语音/n 和/cc 腔调/n 进行/vn 对话/vn 。/w 
在/p [东西/n 湖区/ns 宣传/vn 信息/n 中心/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 王宁/nr 自称/v “/w 恋/v 声/qv 党/n ”/w ，/w 最近/t 他/rr 以/p 声/qv 为/p 媒/ng ，/w 结识/v 了/ule 不少/m 有着/v 同样/d 爱好/n 的/ude1 朋友/n ，/w 笑/v 称/vn 找到/v 了/ule “/w 组织/n ”/w 。/w 
他/rr 介绍/v ，/w 爱好者/n 们/k 在/p 一起/s 聚会/vi ，/w 最/d 经常/d 的/ude1 活动/vn 就是/v 模仿/vn 参加/v 聚会/vn 人士/n 的/ude1 声音/n ，/w 或者/c 是/vshi 模仿/v 异性/n 声音/n ，/w 再/d 就是/v 围绕/v 一部/mq 电影/n 进行/vn 配/v 声/qv 表演/vn 。/w 王宁/nr 每个/r 月/n 都会/n 到/v 汉口/ns 一个/mq 朋友/n 的/ude1 工作室/nis 去/vf 看/v 别人/rr 录音/vn ，/w 也/d 听/v 自己/rr 的/ude1 录音/vn ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 最大/gm 的/ude1 放松/vn 和/cc 最/d 快乐/a 的/ude1 时期/n ”/w 。/w 
昨日/t ，/w 见到/v 这位/r 声音/n 达人/nz ，/w 湖南话/nz 、/w 上海话/nz 、/w 四川话/nz 、/w 粤语/n 、/w 闽南语/nz ，/w 王宁/nr 张嘴/vi 就/d 来/vf ，/w 而且/c 转换/v 自如/a 。/w 
王宁/nr 10岁时/t 很/d [喜欢/vi 看电视/nz]/nz 。/w “/w 《/w 黑名单/n 上/f 的/ude1 人/n 》/w 、/w 《/w [加里森/nrf 敢死队/n]/nt 》/w 、/w 《/w [变形/vi 金刚/n]/nz 》/w 等/udeng 译制片/n 看/v 了/ule 一遍/mq 又/d 一遍/mq ，/w 不是/c 看/v 剧情/n ，/w 主要/b 是/vshi 听/v 配音/vn 。/w ”/w 王宁/nr 回忆/v ，/w 译制片/n 中/f 的/ude1 配音/vn 浑厚/a 而/cc 富有/v 磁性/n ，/w 让/v 自己/rr 从此/d 迷/v 上/f 了/ule 声音/n 。/w 
模仿/v 配音/vn 后/f ，/w 王宁/nr 开始/v 学习/vn 方言/n ，/w 并/cc 一发/d 不可/v 收/v 。/w 走路/vi 时/ng ，/w 他/rr 会/v 操/vn 着/uzhe 不同/a 的/ude1 腔调/n 和/cc 自己/rr 来/vf 上/f 一段/mq ；/w 有时/d 甚至/d 对/p 着/uzhe 墙/n 说话/vi ，/w 不明/v 就/d 里/f 的/ude1 人/n 还/d 以为/v 他/rr “/w 有/vyou 病/n ”/w 。/w 
在/p 王宁/nr 看来/v ，/w 能/v 模仿/vn 上/f [百/m 人/n]/mq 的/ude1 声音/n ，/w 和/cc 天资/n 无关/v ，/w 主要/b 是/vshi 技巧/n 。/w 他/rr 介绍/v ，/w “/w 主要/b 是/vshi 抓取/v 别人/rr 声音/n 中/f 不同/a 的/ude1 ‘/w 特质/n ’/w ，/w 然后/c 揣摩/v 和/cc 模仿/v 。/w ”/w 
声音/n 练就/v 的/ude1 另外/c 一项/mq 本事/n ，/w 就是/v 以/p 音/n 识/v 人/n 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 声音/n 反映/v 身体/n 状况/n ，/w 通过/p 一个人/mq 的/ude1 声音/n ，/w 能够/v 听得/v 出/vf 他/rr 的/ude1 健康/a 状况/n 和/cc 情绪/n 好坏/n 。/w 
王宁/nr 现在/t 会/v 说/v [20/m 多种/m]/mq [各地/rzs 方言/n]/nz ，/w 还/d 能/v 毫不费力/vl 地/ude2 模仿/v 影视明星/nnd 和/cc 身边/s 熟人/n 等/udeng 上/f [百/m 人/n]/mq 的/ude1 语音/n 语调/n 。/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 吃饭/vi 吃/v 出/vf 头发/n 索赔/vn 5500/m 被判/v 勒索/vn 获/v 刑/n 十个月/t 
 [武汉/ns 轻轨/n]/nz 农民工/nnd 怕/v 蹭脏/v 女孩/n 衣服/n 拒/vg 坐/v 空/ng 座位/n 
 大厨/n 没钱/vi 过年/vi 竟/d 抢劫/v 女子/n 没/d 得逞/vi 反而/d 被/pbei 咬伤/nhd 
