美国/nsf 前/f [国防/n 部长/nnt]/nnt 盖茨/nrf 在/p 回忆录/n 中/f 爆料/v 称/vn ，/w 韩国/nsf 2010年/t 曾经/d 打算/v 空袭/vn 朝鲜/nsf ，/w 但/c 因/p 美国/nsf 的/ude1 反对/vn 而/cc 作罢/vi 。/w 
盖茨/nrf 说/v ，/w 2010年11月/t ，/w 朝鲜/nsf 突然/ad 炮击/v 韩国/nsf 延坪岛/ns ，/w 引发/v “/w 非常/d 危险/an 的/ude1 危机/n ”/w 。/w 当时/t 的/ude1 [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 李明博/nr 主张/v 对/p 朝鲜/nsf 采取/v 猛烈/a 军事/n 打击/v 。/w “/w 韩国/nsf 原本/d 计划/n 要/v 出动/v 军机/n 和/cc 大炮/n 进行/vn 还击/v ，/w 但/c 我们/rr 认为/v 这/rzv 过于/d 有/vyou 攻击性/n 。/w ”/w 盖茨/nrf 在/p 回忆录/n 中/f 说/v ，/w “/w 我们/rr 担心/v ，/w 双方/n 相互/d 交火/vi 会/v 让/v 局势/n 危险/an 升级/vi 。/w ”/w 当时/t ，/w 盖茨/nrf 本人/rr 、/w 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 和/cc 时任/v 国务卿/nnt 希拉里/nrf ，/w 在/p 几天/mq 内/f 分别/d 同/p [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 、/w 防/v 长/a 和/cc 外长/nnt 通/v 了/ule 许多/mq 电话/n ，/w 希望/v 局势/n 平息/vi 下来/vf 。/w 
他/rr 透露/v ，/w 与此同时/c ，/w 朝鲜/nsf 唯一/b 的/ude1 盟友/n 中国/ns 也/d “/w 对/p 朝方/nz 施加/v 影响力/n ，/w 希望/v 缓解/vn [紧张/a 局势/n]/nz ”/w 。/w 
盖茨/nrf 说/v ：/w “/w 最后/f ，/w 韩国/nsf 只是/d 向/p 对/p 延坪岛/ns 展开/v 炮击/vn 的/ude1 朝鲜/nsf 炮兵/nnd 营地/n 发射/v 炮弹/n 。/w ”/w 
[韩国/nsf 政府/nis]/nt 拒绝/v 证实/vn 盖茨/nrf 所/usuo 言/vg 是否/v 属实/a 。/w [韩国/nsf 国防部/nt]/nt 发言人/nnt 说/v ：/w “/w 我们/rr 不予/v 置评/v 。/w ”/w 
当年/t ，/w [延坪岛/ns 炮击/v 事件/n]/nz 升级/vi 的/ude1 可能性/n 非常/d 大/a ，/w 因为/c 在/p 韩国/nsf [一/d 艘/q]/mq 军舰/n 被/pbei 炸/v 沉/v 后/f ，/w 韩国/nsf 的/ude1 耐心/a [濒于/vd 崩溃/vi]/nz 。/w 目前/t 有/vyou 2.8万/m 美军/n 驻扎/v 在/p 韩国/nsf ，/w 一旦/d 发生/v 全面/ad 冲突/vn ，/w 美国/nsf 将/d 全面/ad 指挥/v 韩美/nr 联军/n 。/w 
1950年/t 至/p 1953年/t 的/ude1 [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 结束/v 时/ng ，/w 韩朝/nr 双方/n 只是/d 签署/v 了/ule [停火/vi 协议/n]/nz 而/cc 非/b 和平/n 协议/n ，/w 因此/c 在/p 技术/n 上/f ，/w 双方/n 仍/d 处于/v [战争/n 状态/n]/nz 。/w 
盖茨/nrf 也/d 在/p 回忆录/n 中/f 表示/v ，/w 李明博/nr 这/rzv 名/q 保守派/n 总统/nnt “/w 意志/n 坚强/a 、/w 非常/d 务实/vi 、/w 非常/d 亲/ng 美/b ”/w ，/w 而/cc 李明博/nr 的/ude1 前任/b 卢武铉/nr 则/d 是/vshi 个/q “/w 反美/nz 、/w 可能/v 有/vyou 点儿/q 疯狂/a ”/w 的/ude1 人/n 。/w 盖茨/nrf 在/p 回忆录/n 中/f 描述/v 了/ule 他/rr 2007年11月/t 在/p 首尔/ns 会见/v 卢武铉/nr 的/ude1 情景/n ，/w 当时/t 卢武铉/nr 告诉/v 盖茨/nrf ，/w 亚洲/ns 安全/an 的/ude1 最大/gm 威胁/vn 是/vshi 美国/nsf 和/cc 日本/ns ，/w 这/rzv 番/qv 说/v 法令/n 盖茨/nrf 感到/v 惊讶/a 。/w 
卢武铉/nr 在/p 2003年/t 至/p 2008/m 年间/n 任/v [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 。/w 2009年/t ，/w 他/rr 在家/vi 人/n 涉嫌/v 贪污/vn 而/cc 接受/v 调查/vn 期间/f 跳/vi 崖/ng 自杀/vi 身亡/vi 。/w 
