在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 [二十/m 世纪/n]/nz 里/f ，/w 诞生/vi 了/ule 中国/ns 现代/ntc 考古学/n 。/w 考古/n 领域/n 的/ude1 重大/a 发现/v [一次/mq 次/qv]/mq 轰动/vn 了/ule 全国/n 乃至于/c 全世界/n 。/w 这些/rz 奇迹/n 不断/d 改写/v 着/uzhe 民族/n 和/cc 人类/n 的/ude1 历史/n 。/w 现在/t 我们/rr 回顾/v 这些/rz 激动人心/bl 的/ude1 时刻/n ，/w 并/cc 希望/v 借此机会/vl 向/p [无数/m 为/p]/mq 考古/n 事业/n 付出/v 艰辛/an 劳动/vn 的/ude1 专业/n 工作者/nnt ，/w 和/cc 那些/rz 具有/v 高度/d [文物/n 保护/vn]/nz 意识/n 的/ude1 普通/a 人们/n 致/v 以/p 最/d 崇高/a 的/ude1 敬意/n 。/w 
殷墟/ns ：/w 三千年前/t 的/ude1 帝都/n 
龙骨/n 成为/v 值钱/a 的/ude1 古董/n 之后/f ，/w 商贾/nnd 为/p 专擅/nz 厚利/nz 而/cc 隐瞒/v 了/ule 其/rz 真正/d 的/ude1 出土/vn 地点/n —/w —/w 河南/ns [安阳/ns 小屯/nz]/nz 。/w 直到/v 1908年/t 罗振玉/nr 探悉/v 真相/n ，/w 才/d 考定/nrf 了/ule 小屯/nz 就是/v 沉寂/z 了/ule [3000/m 多年/mq]/mq 的/ude1 商代/t 帝都/n —/w —/w 殷墟/ns 。/w 从/p 1928年/t 到/v 1937年/t 春/tg ，/w 前/f [中央/n 研究院/nis 历史/n 语言/n 研究所/nis]/nt 的/ude1 考古/n 工作者/nnt 对/p 殷墟/ns 进行/vn 了/ule [15/m 次/qv]/mq 大规模/b 的/ude1 科学/n 发掘/v ，/w 其/rz 规模/n 和/cc 成就/n 为/p 中国/ns 现代/ntc 考古学/n 的/ude1 诞生/vn 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w 
抗战/vi 爆发/v 后/f ，/w 发掘/v 工作/vn 被迫/d 中止/v 。/w 1950年/t 起/vf ，/w 新中国/nz 的/ude1 考古/n 人员/n 继续/v 发掘/vn ，/w 并/cc 于/p 1959年/t 设立/v 了/ule [安阳/ns 殷墟/ns]/nz 考古/n 工作站/nis 。/w 经过/p [70/m 多年/mq]/mq 的/ude1 发掘/vn ，/w 占地/v 30多平方公里/m 的/ude1 殷墟/ns 清楚/a 地/ude2 展现/v 在/p 人们/n 面前/f 。/w 在/p 殷墟/ns 的/ude1 重大/a 发现/v 中/f ，/w 除/p 甲骨文/n 之外/f 还有/v 大量/m 珍贵/a 墓葬/n 、/w 祭祀/v 坑/n 、/w 车马坑/n 等/udeng 。/w 小屯/nz 东北/ns 地/ude2 的/ude1 殷墟/ns 中心/nis 还/d 保存/v 了/ule 宫殿/n 宗庙/n 的/ude1 遗址/n 。/w 
这些/rz 遗址/n 和/cc 文物/n 一方面/c 反映/v 了/ule 3000/m 多年前/d 的/ude1 [社会/n 生活/vn]/nz 状况/n ，/w 同时/c 也/d 揭示/v 了/ule 当时/t 的/ude1 文明/n 程度/n 和/cc 工艺/n 水平/n 。/w 着/uzhe 名/q 的/ude1 [司母戊/nz 大鼎/nz]/nz 就是/v 在/p 殷墟/ns 出土/v 的/ude1 。/w 该/rz 鼎/ng 于/p 1939年/t 在/p 安阳/ns 武官村/ns 挖出/vf ，/w 因/p 无法/v 搬运/vn ，/w 又/d 恐/vg 落入/v 日本人/nz 之/uzhi 手/n ，/w 于是/cc 复/dg 埋入/vf 地下/s ，/w 直至/v 1946年/t 取出/v ，/w 现/tg 为/p [中国/ns 历史/n 博物馆/nis 镇/n 馆/ng]/nt 之/uzhi 宝/n 。/w 
