一个/mq [三线/n 城市/n]/nz 的/ude1 城建局/nis 科长/nnt ，/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz 成立/vi “/w 技术/n 咨询服务/v 公司/nis ”/w ，/w 向前/vi 来/vf 办理/v [施工/vn 许可证/n]/nz 的/ude1 企业/n 索取/v 钱财/n ，/w 在/p 短短/z ６年/t 时间/n 内/f 非法/b 敛财/vi ５０００余万元/m 。/w 
１７日/t ，/w [陕西省/ns 咸阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 原/b 渭南市/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设局/nis 建筑业/n 管理/vn 科/n]/nt 科长/nnt 侯福才/nr 受贿/vi 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 案/ng 进行/vn 了/ule 一审/b 宣判/v ，/w 侯福才/nr [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 被判/v 处死刑/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz 。/w 
雁过拔毛/vl 、/w 大小/n 通吃/nz 
侯福才/nr 在任/v 建管/vn 科/n 科长/nnt 至/p 案发/v 前/f ，/w 个人/n 拥有/v 财产/n 共计/v ５６１５余万元/m ，/w 除/p 索取/v 贿赂/vn ２１９１万余元/m 和/cc 正常/a 收入/n ３３８万余元/m 外/f ，/w 对/p ３０８４万余元/m 的/ude1 巨额/b 财产/n 不能/v 说明/vn 其/rz 来源/n 。/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 了解到/v ，/w 该案/r 在/p 审理/v 阶段/n [检察/b 机关/n]/nz 的/ude1 起诉书/n 长达/v [３４/m 页/q]/mq ，/w 相关/vn 案卷/n 达/v [４７/m 册/q]/mq 。/w 而/cc 从/p 法院/nis 判决书/n 认定/v 的/ude1 侯福才/nr 大量/m [犯罪/vn 事实/n]/nz 中/f 可以/v 看出/v ，/w 其/rz 雁过拔毛/vl 、/w “/w 大小/n 通吃/nz ”/w 的/ude1 特征/n 十分/d 明显/a 。/w 其/rz 索贿/vi 情节/n 中/f 既有/v 两笔/nz 来自/v 开发商/nnd 各/rz ３００余万元/m 的/ude1 巨款/n ，/w 也/d 有数/a [万/d 到/v 数十/m 万元/q]/mq 不等/vi 的/ude1 款项/n ，/w 甚至/d [渭南市/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 建设/v 儿童/n 康复/vn 综合楼/n 项目/n 时/ng 也/d 不得不/d 向/p 其/rz “/w 孝敬/v ”/w [５/m 万元/q]/mq 。/w 
[五/m 步/qv]/mq 敛财/vi “/w 路线图/n ”/w [施工/vn 许可证/n]/nz 成/v “/w 摇钱树/n ”/w 
一名/mq 级别/n 不/d 高/a 的/ude1 科长/nnt ，/w 他/rr 如何/ryv 在/p ６年/t 内/f 敛财/vi ５０００多万元/m ？/w 法庭/nis 判决/vn 为/p 人们/n 勾勒/v 出/vf 了/ule 一份/mq 清晰/a 的/ude1 侯福才/nr “/w 敛财/vi 路线图/n ”/w 。/w 
步骤/n 一/m ：/w 成立/vi 公司/nis 。/w ２００１年１１月/t ，/w 侯福才/nr 出资/vi [３０/m 万元/q]/mq 注册/vn 成立/vi 祥和/a 公司/nis 。/w 公司/nis 性质/n 为/p 服务性/n ，/w [经营/vn 范围/n]/nz 为/p 建筑业/n 技术/n 咨询服务/v 、/w 建材/n 经营/vn 。/w 为/p 具/vg 隐蔽性/n ，/w 侯福才/nr 找/v 来/vf 王/n 某/rz 、/w 杨/ng 某/rz 等/udeng [三/m 人/n]/mq 挂名/vi 担任/v [公司/nis 股东/n]/nz ，/w 他/rr 自己/rr 则/d 在/p [幕后/s 操纵/v]/nz 指挥/v 。/w 
步骤/n 二/m ：/w 巧立名目/vl 。/w 法庭/nis 审理/v 查明/v ，/w ２００５年１０月/t ，/w 国家/n 实行/v [工程/n 担保/vn]/nz 试点/vn 。/w [陕西省/ns 建设厅/nis]/nto 为此/bl 联合/vd 下发/v 相关/vn 文件/n 。/w 侯福才/nr 仔细/ad 研究/vn 后/f 发现/v ，/w 其中/rz 有/vyou 办理/v [施工/vn 许可证/n]/nz 的/ude1 [建设/vn 单位/n]/nz 须/d 将/d 业主/n [支付/v 保函/nz]/nz 和/cc 承包商/nnt [履约/vn 保函/nz]/nz 提供/v 给/p 建管/vn 科/n 审查/vn 备案/vi 的/ude1 规定/n ，/w 便/d 在/p [渭南市/ns 建设局/nis]/nt 办理/v [施工/vn 许可证/n]/nz 须知/n 上/f 增加/v 了/ule 业主/n [支付/v 保函/nz]/nz 和/cc 承包商/nnt [履约/vn 保函/nz]/nz 这/rzv 一条/mq ，/w 为/p 自己/rr 私下/d 敛财/vi 提供/v 了/ule “/w 源头/n ”/w 。/w 
步骤/n 三/m ：/w 索取/v 钱财/n 。/w 有/vyou 了/ule “/w 名目/n ”/w 后/f ，/w 侯福才/nr 通过/p 各种/rz 方式/n 向/p 建筑/n 企业/n 索取/v 钱财/n 。/w 对于/p 他/rr 认识/v 熟悉/vn 的/ude1 [建设/vn 单位/n]/nz ，/w 会/v 向/p 对方/n 明说/v 自己/rr 最近/t 手头紧/vl ，/w 让/v 他们/rr 直接/ad 到/v 祥和/a 公司/nis 交钱/nz ，/w 再/d 办/v [施工/vn 许可证/n]/nz ；/w 对于/p 不/d 熟悉/v 的/ude1 单位/n ，/w 他/rr 会/v 以/p 资料/n 不/d 全/a 需要/v 补充/vn 为/p 由/p ，/w 要求/n 办证/v 公司/nis 到/v 祥和/a 公司/nis 交钱/nz 办证/vn 。/w 由此/d ，/w [渭南/ns 建筑/n 行业/n]/nt 慢慢/d 形成/v 了/ule “/w 到/v 建管/vn 科/n 办/v [施工/vn 许可证/n]/nz 要/v 到/v 祥和/a 公司/nis 交钱/nz ”/w 的/ude1 “/w 潜规则/nz ”/w 。/w 
步骤/n 四/m ：/w 掩人耳目/vl 。/w 为了/p 让/v 自己/rr 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz 更/d 具/vg 隐蔽性/n ，/w 侯福才/nr 在/p 祥和/a [公司/nis 内部/f]/nz 搞/v 了/ule 全套/n 资料/n ，/w 如/v [工程/n 建设/vn 项目/n]/nz 咨询/v 合同/n 、/w 业主/n [支付/v 保函/nz]/nz 和/cc 承包商/nnt 保函/nz 等/udeng 。/w [建设/vn 单位/n]/nz 交钱/nz 后/f ，/w 祥和/a 公司/nis 还/d 与/cc 其/rz 签订/v [正式/ad 合同/n]/nz ，/w 并/cc 提供/v 正规/a 发票/n 。/w 
步骤/n 五/m ：/w “/w 家族式/b ”/w 运作/vn 。/w 由于/p 对/p “/w 外人/n ”/w 不/d 放心/v ，/w 侯福才/nr 先后/d 让/v 其/rz 侄女/n 侯某/nz 、/w 外甥/n 女婿/n 夏/tg 某/rz 负责/v 收钱/v 开票/vn ，/w 并/cc 要求/n 两人/mq 不/d 做/v 财务/n 记账/vn ，/w 将/d 通过/p 祥和/a 公司/nis 索取/v 的/ude1 所谓/vn “/w 担保/vn 、/w 咨询服务/v 费/n ”/w 转存/nz 至/p 其/rz 姐夫/n 杜/vg 某/rz 和/cc 外甥/n 女婿/n 夏/tg 某/rz 私人/n 名下/n 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz 和/cc 存折/n 中/f 据为己有/vl 。/w 
“/w 久/a 居/v [关键/n 岗位/n]/nz ”/w 以致/c “/w 小/a 官/n 大/a 贪/v ”/w 
２００２年前/t 后/f ，/w 侯福才/nr 成为/v [渭南市/ns 建筑业/n 联合会/nis]/nt 会长/nnt ，/w 会员/nnt 多/a 是/vshi [建筑业/n 企业/n]/nz ，/w 联合会/nis 没有/v 太多/ad 业务/n 就是/v 收/v 些/q 会费/n 。/w 侯福才/nr 便/d 让/v 祥和/a 公司/nis 和/cc 联合会/nis 放在/v 一起/s 办公/vn ，/w 代收/v 联合会/nis 会费/n 。/w 或许/d 是/vshi 觉得/v 收取/vn 会费/n 这样/rzv 的/ude1 行为/n 太/d “/w 小打小闹/n ”/w ，/w 从/p ２００６年/t 开始/v ，/w 侯福才/nr 开始/v 以/p 担保/vn 、/w 咨询/v 名义/n ，/w 向前/vi 来/vf 办理/v [施工/vn 许可证/n]/nz 的/ude1 [建设/vn 单位/n]/nz 要/v 钱/n 、/w 收钱/v 。/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 了解到/v ，/w 侯福才/nr 担任/v 渭南市/ns 建设/v 部门/n 建管/vn 科长/nnt 职位/n 长达/v １５年/t 之/uzhi 久/a 。/w 法庭/nis 审理/v 查明/v ，/w 侯福才/nr 于/p １９９７年１２月９日/t 被/pbei [渭南市/ns 建委/nis]/nt 任命/v 为/p [建筑/n 监理/vn]/nz 科/n 科长/nnt ，/w ２００２年１１月/t 被/pbei 任命/v 为/p [渭南市/ns 城乡/n 建设局/nis]/nt [建筑/n 监理/vn]/nz 科/n 科长/nnt ，/w 直到/v ２０１２年５月/t 东窗事发/vl 后/f 才/d 被/pbei 免去/v 了/ule 相关/vn 职务/n 。/w 
对此/d ，/w [陕西省/ns 社科院/nis 廉政/n 建设/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 常务/b 副主任/nnt 郭兴全/nr 认为/v ，/w 侯福才/nr “/w 久/a 居/v [关键/n 岗位/n]/nz ”/w 是/vshi 其/rz 腐败/an 的/ude1 根源/n 之一/rz 。/w “/w 重要/a 岗位/n 权力/n 大/a ，/w 时间/n 久/a 了/ule 又/d 缺乏/v 监督/vn 就/d 很容易/nz 导致/v 腐败/an ，/w 所以/c 对于/p 一些/mq 重要/a 岗位/n 要/v 实行/v [轮岗/vn 制度/n]/nz ，/w 才能/n 防止/v 某些/rz 人/n 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 谋/v 个人/n 私利/n 。/w ”/w 
郭兴全/nr 认为/v ，/w 要/v 防止/v 侯福才/nr 案/ng 这样/rzv “/w 小/a 官/n 大/a 贪/v ”/w 现象/n 的/ude1 发生/vn ，/w 就/d 必须/d 推进/vi [依法/d 行政/n]/nz ，/w 用/p 严格/ad 的/ude1 办事/vn 制度/n 和/cc 流程/n 制约/v 职权/n 滥用/v ，/w 通过/p [健全/v 制度/n]/nz 达到/v 预防/vn 腐败/an 的/ude1 目的/n 。/w 
