所谓/v 隐士/nnd ，/w 须得/nz 强调/v 是/vshi “/w 士/ng ”/w ，/w 即/v 读书人/n 。/w 手无缚鸡之力/nz ，/w 不/d 仕/n 就/d 无/v 俸禄/n ，/w 怎么/ryv 糊口/vi 生存/vi ？/w 总/b 不能/v 为了/p 做/v “/w 贤人/n 隐/v ”/w 而/cc 去/vf 喝西北风/vl 吧/y 。/w 苏东坡/nr 因此/c 感叹/v ：/w “/w 白发/n 未/d 成/v 归隐/v 计/vi ，/w 青衫/nz 傥/x 有/vyou 济/vg 时/ng 心/n ”/w 。/w “/w 济/vg 时/ng 心/n ”/w [三/m 字/n]/mq ，/w 很/d 有些/rz 麻麻/nz 的/ude1 感觉/n ，/w 囊中羞涩/al 恐怕/d 才/d 是/vshi 真的/d 。/w 鲁迅/nr 一言以蔽之/nz ：/w “/w 登仕/nz ，/w 是/vshi [啖饭/nz 之/uzhi 道/qv]/nz ，/w 归隐/v ，/w 也/d 是/vshi [啖饭/nz 之/uzhi 道/qv]/nz ”/w 。/w 所谓/v “/w 相逢/vi 尽/vi 道/qv 休官/nz 好/a ，/w 林/ng 下/f 何/ry 曾/d 见/v 一人/mq ”/w ，/w 倒/vi 也/d 不/d 全/a 是/vshi 讥讽/v 之/uzhi 词/n 。/w 
[中国/ns 古代/t]/nz 著名/a 的/ude1 隐士/nnd 不少/m ，/w 或/c 入/v 名山大川/n ，/w 或/c 居/v 偏僻/a 乡野/n ，/w 令人/v 好奇/a 的/ude1 是/vshi ，/w 他们/rr 是/vshi 如何/ryv 解决/v 生计/n 问题/n 做到/v 衣食/n 无忧/nz 的/ude1 ？/w 
陶渊明/nr ：/w 自己/rr 种/q 点/qt ，/w 亲友/n 接济/v 点/qt 
“/w 夫/ng 耕/v 于/p 前/f ，/w 妻/ng 锄/v 于/p 后/f ”/w ，/w “/w [采菊/nz 东篱/nz 下/f]/nz ，/w 悠然/ad 见/v 南山/ns ”/w 。/w 
这/rzv 是/vshi 陶渊明/nr 在/p 公元/n [405/m 年年/d]/mq 底/f 自/p 彭泽/ns 归隐/v 后/f 生活/vn 的/ude1 写照/n 。/w 小日子/n 貌似/v 过/uguo 得/ude3 温馨/a 醉/v 人/n ，/w 其实/d 也/d 不尽然/vl 。/w 遇到/v 灾/n 年/qt ，/w 他/rr 同样/d 挨饿受冻/v ，/w “/w 夏日/n 抱/v 长饥/nz ，/w 寒夜/n 列/v 被/pbei 眠/vg ”/w ，/w 还/d 不如/v 杜甫/nr “/w 残杯/nz 与/cc 冷炙/nz ，/w 处处/d 潜/vg 悲/ag 幸/vg ”/w 。/w 
好/a 在/p 陶渊明/nr 无需/v 勒紧/v 裤腰带/n 买/v 房子/n ，/w 他/rr 原先/d 就/d 有/vyou “/w 草屋/n [八/m 九/b 间/f]/mq ”/w ；/w 他/rr 也/d 无需/v 另外/c 租地/nz 种/q ，/w 方/q 宅/ng (/w 自留地/n )/w 十余亩/m ，/w 足够/v 他/rr 忙活/vi 。/w 归隐/v 后/f ，/w 生存/vi 的/ude1 压力/n 还/d 不算/v 很大/d ，/w 自己/rr 种/q 点儿/q ，/w 亲友/n 再/d 接济/v 点儿/q ，/w 差/a 可/v 勉强/ad 。/w 晚年/t 无力/vi 耕种/v ，/w 生活/vn 越来越/d 困窘/an ，/w 他/rr 能/v 放下/v 身段/n 去/vf 接受/v 馈赠/vn 。/w 安/ag 郡太守/nnt 颜延之/nr 是/vshi 他/rr 老朋友/n ，/w 常/d 一起/s 喝酒/vi ，/w 曾/d 以/p [两/q 万/d 钱/n]/mq 相/d 赠/v ，/w 他/rr 就/d 愉快/a 的/ude1 笑纳/v 了/ule 。/w 
陶渊明/nr 是/vshi 个/q 真/a 隐士/nnd ，/w 追求/v 诗意/n 的/ude1 栖居/v ，/w 注重/v “/w 隐/v ”/w 的/ude1 本质/n —/w —/w 回归/v 人性/n ，/w 而/cc 不是/c 唱高调/v 。/w 当然/d ，/w 在/p 没/d 酒/nf 喝/vg 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 也/d 会/v 吼/vi 几句/mq “/w 先师/n 有/vyou 立/v 训/v ，/w 忧/ng 道/qv 不/d 忧/ng 贫/ag ，/w 贫富/n 常/d 交战/vi ，/w 道胜/nz [五/m 成/v]/mq 颜/ng ”/w ，/w 但/c 这/rzv 仅仅/d 是/vshi 自我/rr 安慰/v 而已/y ，/w 人之常情/n 。/w 公元/n 427年/t ，/w 他/rr 于/p 贫病交加/vl 中/f 结束/v 了/ule [生命/n 历程/n]/nz ，/w 从此/d 不再/d 忙/v 衣食/n 。/w 
孟浩然/nr ：/w 归隐/v 靠/v 当/p 啃老族/nz 
孟浩然/nr 曾经/d 京漂/nz 过/uguo ，/w 因为/c 写/v 了/ule 句/q “/w 不才/n 明/ag 主/ag 弃/vg ”/w ，/w 让/v 唐玄宗/nr 很/d 不爽/nz ，/w 不/d 追究/v 也/d 不/d 录用/v ，/w 孟浩然/nr 只得/d 弃/vg 仕/n 归隐/v ，/w [四十/m 岁/qt]/mq 后/f 居/v [襄阳/ns 鹿门山/nz]/nz 不问/v 世事/n 。/w 
他/rr 的/ude1 隐士/nnd 生活/vn ，/w 全/a 是/vshi 闲情逸致/n ：/w 喝酒/vi ，/w 写诗/vi ，/w 养花/nz ，/w 种草/v 。/w 偶尔/d 去/vf 逛逛/v 寺庙/n ，/w 去/vf 周围/f 山间/s 徜徉/vi ；/w 来/vf 了/ule 朋友/n ，/w 就/d 谈谈/v 作/v 诗/n 作文/n 的/ude1 法门/n ，/w 商略/nz 着/uzhe 游仙/nz 游道/nz 的/ude1 路子/n 。/w 大好/a 的/ude1 春天/t ，/w [处处/d 闻/v 啼鸟/nz]/nz ，/w 他/rr 还/d 能/v “/w 春眠/nz 不觉/d 晓/vg ”/w 。/w 
起来/vf ，/w [伸/v 伸懒腰/v]/nz ，/w 抬手/nz 磨墨/v ，/w 写下/v 自己/rr [一/d 刹那间/t]/nz 的/ude1 心情/n 。/w 他/rr 无需/v 忙/v 衣食/n ，/w 做/v 个/q 啃老族/nz 就/d 行/ng ，/w 爹娘/n 足以/d 负担/n 他/rr 的/ude1 生计/n 。/w 
公元/n 740年/t 因/p 食/v 鲜/a 疾/ag 发/v 而/cc 亡/vg 。/w 
林逋/nr ：/w 售/v 梅/ng 一/m 树/n ，/w 一日/t 之/uzhi 需/v 
北宋/t 著名/a 隐士/nnd 林逋/nr ，/w 字/n 君/ng 复/dg ，/w 也/d 就是/v 自称/v “/w 以/p 梅/ng 为/p 妻/ng ，/w 以/p 鹤/n 为/p 子/ng ”/w 的/ude1 那位/r ，/w 晚年/t 在/p 西湖/ns 旁边/f 的/ude1 孤山/ns 亭/ng 下/f 居住/v ，/w “/w [二/m 十年/mq]/mq 足/a 不及/vi 城市/n ”/w ，/w 在家/vi 种花/vi 植/v 梅/ng 、/w 养/v 鹤/n 豢/vg 鹿/n 、/w 钓鱼/vi 喂/v 猫/n 、/w 赏/v 景/ng 赋诗/vi 、/w 拂/v 琴/n 访友/vi ，/w 忙得/nz 不亦乐乎/vl 。/w 
他/rr 的/ude1 忙/v 衣食/n 之/uzhi 法/n ，/w 比较/d 雷/n 人/n 。/w 《/w 西湖/ns 人物/n 》/w 中/f 说/v 他/rr “/w 种/q 梅/ng 三百六十余/m 树/n ，/w 花/n 既/c 可观/a ，/w 亦可/vi 实/ad 售/v 。/w 每/rz 售/v 梅实/nr 一/m 树/n ，/w 以/p 供/vi 一日/t 之/uzhi 需/v 。/w ”/w 看来/v 林/ng 先生/n 也/d 是/vshi 个/q 矫情/nz 的/ude1 人/n ，/w 有意/d 而/cc 为/p 之/uzhi ，/w 计算/v 好/a 了/ule ，/w 不/d 多种/m ，/w 也/d [不少/m 种/q]/mq ，/w 一天/mq 一棵树/mq ，/w 卖掉/v 这/rzv 棵树/q 的/ude1 梅子/n ，/w 恰好/d 够/v 一日/t 之/uzhi 费/n 。/w 
这般/r 的/ude1 没有/v 储蓄/vn 意识/n ，/w 挺/d 让/v 人/n 费解/a ，/w 遇到/v 歉收/vn 年份/n 怎么办/ryv ？/w 沈括/nr 的/ude1 二/m 舅/n 许洞/nz ，/w 在/p 林逋/nr 死后/qt ，/w 写/v 过/uguo 一首/mq 讥嘲/v 诗/n ，/w 或/c 能/v 从/p 中/f 找到/v 答案/n 。/w 
“/w 寺里/s 掇/n 斋/ng 饥/ag 老鼠/n ，/w 林间/s 吟/v 嗽/n 病/n 猕猴/n 。/w 豪民/nz 遗物/n 鹅/n 伸颈/nz ，/w 好客/a 临门/vi 鳖/n 缩头/n 。/w ”/w (/w 《/w [嘲/vg 林和靖/nr]/nz 》/w )/w 林逋/nr 去世/vi 后/f ，/w 宋仁宗/nr 赐谥/nz “/w 和/cc 靖/b 先生/n ”/w ，/w 故而/c 得名/v 。/w 
什么/ry 意思/n 呢/y ？/w 就是说/c 林逋/nr 这/rzv 人/n 病/n 怏怏/z 的/ude1 ，/w 像/v 寺庙/n 里/f 偷/v 东西/n 吃/v 的/ude1 老鼠/n ，/w 又/d 像/v 树林/n 里/f 咳嗽/vi 的/ude1 猴子/n 。/w 他/rr 是/vshi 个/q 势利眼/n ，/w 达官贵人/n 送来/v 礼品/n 他/rr 就/d 高兴/a 得/ude3 很/d ，/w [普通/a 朋友/n]/nz [一/d 来/vf]/mq 他/rr 就/d 变成/v [缩头/n 乌龟/n]/nz 。/w 措辞/vi 是/vshi 刻薄/an 了/ule 些/q ，/w 或许/d 还/d 有些/rz 文人相轻/nz ，/w 但/c 能/v 解释/vn 林逋/nr 的/ude1 衣食/n 来源/n 绝不/d 止/v 售/vn 梅一途/nr 。/w 

