1月16日/t 下午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule 首次/m 彩排/v ，/w 据悉/v ，/w 此次/rz 并非/v 正式/ad 的/ude1 带/v 妆/vg 彩排/v ，/w 虽然/c 有些/rz 演员/nnt 并未/d 到/v ，/w 但/c 所有/b 节目/n 都/d 走/v 了/ule 一遍/mq 过场/n 。/w 当天/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 蔡明/nr 、/w 曹云金/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w [开心/a 麻花/nf]/nz 等/udeng 演员/nnt 陆续/d 进入/v 央视/j ，/w 进行/vn 彩排/v 。/w 
而/cc 彩排/v 结束/vn 后/f ，/w 腾讯/ntc 娱乐/vn 也/d 获悉/v 了/ule 部分/n 节目单/n ，/w 最/d 具/vg 看点/n 的/ude1 当/p 属/v 法国/nsf 演员/nnt 苏菲玛索/nrf 将/d 搭档/n 刘欢/nr 演唱/v [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 而/cc 梁家辉/nr 也/d 将/d 首次/m 登上/v 春晚/n 舞台/n ，/w 并/cc 搭档/n 陈慧琳/nr 放歌/v 一曲/mq 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n 有/vyou 不少/m 节目/n 也/d 颇具/v 特色/n ，/w 麻花/nf 团队/n 表演/vn 的/ude1 “/w 侧/ng 躺/v 剧/n ”/w 十分/d 新颖/a ，/w 而/cc 开场/vi 时/ng 成龙/nr 、/w 姚明/nr 、/w 葛优/nr 等/udeng 明星/nnd 对/p “/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry ”/w 的/ude1 解读/vn 也/d 颇具/v 新意/n 。/w 
此外/c ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 公布/v 主持/vn 阵容/n 后/f ，/w 16日/t 的/ude1 彩排/vn 也/d 是/vshi 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 张国立/nr 、/w 李思思/nr 、/w 毕福剑/nr [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 首/q 度/qv 集体/n 亮相/vi ，/w 首次/m 担任/v 春晚/n 主持/v 的/ude1 张国立/nr ，/w 不仅/c 站位/n 在/p 最/d 中间/f ，/w 他/rr 的/ude1 主持/vn 语言/n 也/d 轻松/a 、/w 幽默/a ，/w 十分/d 接地气/nz 。/w 
开场/vi 主持/v 
张国立/nr 语言/n 幽默/a 明星/nnd 大腕/n 解读/v “/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry ”/w 
昨天/t 的/ude1 彩排/vn ，/w 也/d 是/vshi [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 首次/m 正式/ad 亮相/vi ，/w 他们/rr 的/ude1 站位/n 也/d 颇/d 有/vyou 讲究/v 。/w [从/p 左/f 到/v 右/f]/nz 的/ude1 顺序/n 分别/d 是/vshi 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 张国立/nr 、/w 李思思/nr 、/w 毕福剑/nr ，/w “/w 新人/n ”/w 张国立/nr 站/vi 在/p 最/d 中间/f ，/w 一边/d 是/vshi 春晚/n “/w 老人/n ”/w 董卿/nr 和/cc 朱军/nr ，/w 另外/c 一边/d 则/d 是/vshi “/w 新人/n ”/w 李思思/nr 和/cc 毕福剑/nr 。/w 
据悉/v ，/w 张国立/nr 不仅/c 站位/n 重要/a ，/w 他/rr 的/ude1 主持/vn 分量/n 也/d 很重/nz ，/w 几位/n 主持人/nnt 中/f ，/w 他/rr 挑起/v 了/ule 风趣/a 、/w 幽默/a 的/ude1 大旗/n ，/w 主持词/nz 特别/d 接地气/nz ，/w 不仅/c 十分/d 口语/n 化/v ，/w 而且/c 颇为/d 幽默/a 、/w 睿智/a 。/w 
此外/c ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 开场/vn 也/d 颇为/d 特别/d ，/w 多/a 位/q 明星/nnd 将/d 亮相/vi VCR/x ，/w 解读/v “/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry ”/w ，/w 据悉/v ，/w 成龙/nr 、/w 姚晨/nr 、/w 葛优/nr 、/w 姚明/nr 、/w 李雪健/nr 等/udeng 明星/nnd 都/d 在/p 其中/rz ，/w 阐述/v 自己/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 理解/vn 。/w 
歌舞/n 类/q 
苏菲玛索/nrf 搭档/n 刘欢/nr 演唱/v 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 梁家辉/nr 陈慧琳/nr 诠释/v 《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 
每年/r 春晚/n 都会/n 有/vyou 不少/m 颇具/v 特色/n 的/ude1 节目/n ，/w 2014年/t 正值/v [中/f 法/n 建交/vi]/nz [50/m 周年/q]/mq ，/w 作为/p [一/d 档/ng]/mq [全球/n 华人/n]/nz 的/ude1 盛宴/n ，/w 央视/j 春晚/n 怎能/d 不/d 有所/v 表示/vn 。/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 节目组/n 将/d 邀请/v 到/v 法国/nsf 著名/a 演员/nnt 苏菲玛索/nrf 登台/vi ，/w 并/cc 搭档/n 国内/s 著名/a 歌手/nnt 刘欢/nr 共同/d 演唱/v [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 也/d 足见/nz 央视/j 开门/vi 力度/n 之/uzhi 大/a 。/w 
此次/rz 不仅/c 是/vshi 苏菲玛索/nrf 首次/m 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 而且/c 还是/c 搭档/n “/w [音乐/n 教父/n]/nz ”/w 刘欢/nr ，/w 而/cc 两人/mq 演唱/v 的/ude1 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 也/d 是/vshi 已经/d 有/vyou 近/a 70年/t 历史/n 的/ude1 [经典/n 歌曲/n]/nz ，/w 他们/rr 将/d 擦/v 出/vf 怎样/ryv 的/ude1 火花/n 备受/v 关注/vn 。/w 
此外/c ，/w 同样/d 是/vshi 首次/m 登上/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 梁家辉/nr ，/w 则/d 将/d 搭档/n 歌手/nnt 陈慧琳/nr ，/w 演唱/v 歌曲/n 《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 表达/v 的/ude1 意境/n 十分/d 温暖/an ，/w 还有/v 多/a 位/q 国标舞/n 演员/nnt 为/p 他们/rr 伴舞/vn 。/w 
语言/n 类/q 
蔡明/nr 小品/n 笑果/nz 最好/d 刘谦/nr 师兄/n 刘成/nr 用/p 腹语/nz 拜年/vi 
马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 大致/d 在/p [8/m 个/q]/mq 左右/f 。/w 去年/t 春晚/n 舞台/n 上/f 的/ude1 “/w 毒舌/nz 女王/nnt ”/w 蔡明/nr ，/w 马/n 年/qt 将/d 继续/v “/w 毒舌/nz ”/w ，/w 而/cc 昨天/t 的/ude1 彩排/vn 中/f ，/w 她/rr 的/ude1 节目/n 笑果/nz 也/d 最好/d ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 会/v 延续/vn 蛇/n 年/qt 的/ude1 经典/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 获悉/v ，/w 蔡明/nr 的/ude1 节目/n 讲述/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 老太太/n 和/cc [三/m 个/q]/mq 年轻人/n 之间/f 的/ude1 故事/n ，/w 老太太/n 当然/d 就是/v 蔡明/nr 了/ule ，/w [三/m 个/q]/mq 年轻人/n 则/d 分别/d 是/vshi 华少/nr 、/w 大鹏/nz 和/cc 岳云鹏/nr ，/w 双方/n 是/vshi [楼上/s 楼下/s]/nz 关系/n ，/w 而/cc 因为/c 不堪忍受/v 楼上/s 的/ude1 吵闹/vn ，/w 蔡明/nr 启动/v “/w 毒舌/nz ”/w 模式/n ，/w 对/p 楼上/s 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 小伙/n 展开/v “/w 攻击/vn ”/w 。/w 从/p 当天/t 的/ude1 彩排/vn 效果/n 来看/u ，/w 这个/rz 节目/n 也/d 确实/ad 是/vshi 最/d 搞笑/vi 的/ude1 。/w 
魔术师/nnt 刘谦/nr 的/ude1 师兄/n ，/w 腹语/nz 表演者/nnd 刘成/nr 在/p 《/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 被/pbei 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr (/w 微博/n )/w 选中/v 参加/v 马/n 年/qt 春晚/n 彩排/v ，/w 他/rr 也/d 将/d 带着/vn 自己/rr 的/ude1 布偶/nz —/w —/w 大嘴鸟/nz “/w 空空/z ”/w 亮相/vi ，/w 为/p [全球/n 华人/n]/nz 带来/v 一段/mq 腹语/nz 表演/vn ，/w 据悉/v ，/w 他/rr 的/ude1 腹语/nz 绝技/n 最/d 特别/d 、/w 也/d 是/vshi 最/d 难/a 的/ude1 地方/n ，/w 就是/v 一个人/mq 要/v 同时/c 表演/vn 两个/mq 角色/n ，/w 而且/c 还要/d 发出/v 不同/a 的/ude1 音调/n ，/w 让/v 人/n 感觉/n 真的/d 有/vyou 两个/mq 角色/n 在/p 现场/s 说/v 。/w 
此外/c ，/w 其他/rzv 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 中/f ，/w 冯巩/nr 的/ude1 小品/n 则/d 通过/p 给/p 领导/n 送礼/vi 的/ude1 故事/n ，/w 讽刺/v 当下/d 的/ude1 送礼/vn 风/n ，/w [开心/a 麻花/nf]/nz 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 组合/vn 则/d 聚焦/vi 老人/n 摔倒/v 的/ude1 问题/n 。/w 此前/t 在/p 语言/n 类/q 终审/n 节目/n 中/f 搭档/n 郭冬临/nr 的/ude1 牛莉/nr ，/w 则/d 改为/v 搭档/n 孙涛/nr 和/cc 邵峰/nr 。/w 
而/cc 张国立/nr 的/ude1 快板/n 节目/n 也/d 基本上/d 板上钉钉/vl 了/ule ，/w 他/rr 将/d 带领/v [数十/m 人/n]/mq 的/ude1 快板/n 方阵/n 带来/v 一段/mq 说/v 年/qt 俗讲/nz 年/qt 味/ng 的/ude1 快板/n 节目/n 《/w 年味儿/nz 》/w 。/w 
魔/ag 杂类/nz 
董卿/nr 弃/vg 刘谦/nr 搭档/n Yif/x 麻花/nf “/w 侧/ng 躺/v 剧/n ”/w 很/d 特别/d 
近几年/qt ，/w 董卿/nr 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 给/p 魔术师/nnt 当/p 托儿/n 已经/d 不足为奇/vl 了/ule ，/w 尤其/d 是/vshi 她/rr 和/cc 台湾/ns 魔术师/nnt 刘谦/nr 的/ude1 搭档/n 最为/d 经典/n 。/w 不过/c ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 董卿/nr 这个/rz 托儿/n 也/d 要/v 来/vf 点/qt 新花样/nz ，/w 她/rr 将/d 不再/d 搭档/n 刘谦/nr ，/w 而是/c 改为/v 搭档/n 另外/c 一位/mq 魔术师/nnt Yif/x 。/w 
这位/r 新/a 晋/b 魔术师/nnt 在/p 北京/ns 出生/vi ，/w 但/c 从小/d 在/p 法国/nsf 长大/vi ，/w 不同/a 于/p 其他/rzv 的/ude1 魔术师/nnt ，/w Yif/x 的/ude1 魔术/n 以/p “/w 魔幻/nz ”/w 著称/v ，/w 他/rr 和/cc 董卿/nr 这/rzv 对/p 新/a 搭档/n 能否/v 超越/vn 刘谦/nr ，/w 也/d 颇受/nz 期待/v ，/w 不过/c ，/w 这/rzv 并不/d 代表/nnt 刘谦/nr 将/d 无缘/vi 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 据悉/v ，/w 他/rr 也/d 会/v 参加/v ，/w 至于/p 表演/vn 什么/ry 节目/n ，/w 也/d 要/v 到/v 直播/vn 当天/t 才能/n 揭晓/vi 了/ule 。/w 
[开心/a 麻花/nf]/nz 团队/n 也/d 不仅仅/d 会/v 表演/vn 小品/n ，/w 他们/rr 的/ude1 想法/n 可是/c 天马行空/n ，/w 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 他们/rr 将/d 表演/vn 一个/mq 全新/b 的/ude1 节目/n “/w 侧/ng 躺/v 剧/n ”/w ，/w 这个/rz 节目/n 十分/d 特别/d ，/w 演员/nnt 躺在/v 地上/s ，/w 通过/p 镜头/n 的/ude1 位移/v 等/udeng 方式/n ，/w 演绎出/nz 好像/v 人/n 站立/vi 在/p 地上/s 的/ude1 各种/rz 行为/n ，/w 十分/d 考验/v 演员/nnt 的/ude1 演技/n 以及/cc 空间/n 构建/v 能力/n 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n 不/d 完全/ad 节目单/n （/w 节目/n 顺序/n 以/p 春晚/n 发布/v 为准/v ）/w 
歌舞/n 类/q 节目/n 
《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w 表演者/nnd ：/w 李玟/nr 、/w 张靓颖/nr 、/w 林志炫/nr 、/w 沙宝亮/nr 舞蹈/n 《/w 万马奔腾/nz 》/w 表演者/nnd ：/w [60/m 名/q]/mq 男/b 舞者/nnt 
《/w 群发/v 的/ude1 短信/n 我/rr 不/d 回/v 》/w 表演者/nnd ：/w 郝云/nr 儿童/n [舞蹈/n 表演/vn]/nz 者/k ：/w 麒麟/n 宝贝/n 组合/vn 等/udeng 
《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 表演者/nnd ：/w 王铮亮/nr 
歌曲/n 表演者/nnd ：/w 杨坤/nr 等/udeng 
手/n 舞/v 《/w 一马当先/dl 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
影子舞/nz 表演者/nnd ：/w [匈牙利/nsf 歌舞团/nis]/nt 
《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 刘欢/nr 、/w 苏菲/nrf ./w 玛索/nrf 
《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 
《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 表演者/nnd ：/w 梁家辉/nr 、/w 陈慧琳/nr 
《/w [百花/n 争妍/nz]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w 张灯结彩/vl 》/w 表演者/nnd ：/w 阿宝/nz 、/w 王二妮/nr 
《/w [歌舞/n 青春/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w 平凡/a 的/ude1 相恋/v 》/w 表演者/nnd ：/w 陈羽凡/nr 、/w 白百何/nr 等/udeng 
《/w 倍儿/d 爽/ag 》/w 表演者/nnd ：/w 大/a 张伟/nr 
《/w 小题大做/vl 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 表演者/nnd ：/w 孙楠/nr 
《/w [英雄/n 赞歌/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 王芳/nr 
《/w 老/a 阿姨/n 》/w 表演者/nnd ：/w 韩磊/nr 《/w 剑心/nz 书/n 韵/n 》/w 表演者/nnd ：/w 中国/ns [武当/ns 太极/n]/nz 功夫团/nz 
《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 表演者/nnd ：/w 黄渤/nr 、/w 小彩旗/nz 
《/w 天/qt 耀/v 中华/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 姚贝娜/nr 
《/w 欢歌/v 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
京剧/n 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w 在/p 路上/s 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 崔健/nr 
《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 李谷一/nr 等/udeng 
语言/n 类/q 
小品/n 表演者/nnd ：/w 蔡明/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 岳云鹏/nr 、/w 华少/nr 
相声/n 《/w 麻烦/an 先生/n 》/w 表演者/nnd ：/w 曹云金/nr 、/w 刘云天/nr 
小品/n 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 个人/n 》/w 表演者/nnd ：/w 冯巩/nr 等/udeng 
小品/n 表演者/nnd ：/w 孙涛/nr 、/w 邵峰/nr 、/w 牛莉/nr 
小品/n 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w 表演者/nnd ：/w [开心/a 麻花/nf]/nz 
《/w 空空/z 大拜年/nz 》/w （/w 腹语/nz ）/w 表演者/nnd ：/w 刘成/nr 
快板/n 《/w 年味儿/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 张国立/nr 等/udeng 
魔/ag 杂类/nz 
杂技/n 《/w [春花/nz 烂漫/z]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w [广州/ns 军区/nis 政治部/nit]/nt 文工团/nis 
《/w 侧/ng 躺/v 剧/n 》/w 表演者/nnd ：/w [开心/a 麻花/nf]/nz 
[魔术/n 表演/vn]/nz 者/k ：/w 刘谦/nr 
[魔术/n 表演/vn]/nz 者/k ：/w Yif/x 、/w 董卿/nr 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
盘点/vn 2013/m 电影/n 烂/a 片/q 美女/n 露/v 再/d 多/a 也/d 救/v 不/d 了/ule 票房/n 
