[安徽省/ns 纪委/nnt]/nt １７日/t 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 证实/v ，/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 原/b 厅长/nnt 陈良纲/nr 被/pbei 纪委/nnt 立案/vi 查办/v ，/w 现已/v 移送/vn 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
[安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 公布/v ，/w [国土/n 资源厅/nis]/nis 原/b 厅长/nnt 陈良纲/nr 及/cc 原/b 巡视员/nnt 杨先静/nr 为/p 他人/rr 在/p 矿业权/n 配置/vn 、/w 变更/v 、/w [土地/n 复垦/vn]/nz 、/w 指标/n 交易/vn 等/udeng 方面/n 提供/v 帮助/vn ，/w 收受/v 他人/rr 贿赂/v 问题/n 被/pbei [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 现已/v 移送/vn 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 陈良纲/nr ，/w １９６２年/t 生/v ，/w 曾任/v [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 副厅长/nnt 、/w [淮北/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 等/udeng 职/ng ，/w ２０１１/m 年底/f 任/v [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 厅长/nnt ，/w ２０１３年/t 因/p 涉嫌/v 严重/a 违法/vn 违纪/vn 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w ２０１３年８月２日/t ，/w 安徽省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 决定/v 免去/v 陈良纲/nr 的/ude1 [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 厅长/nnt 职务/n 。/w 
