今日/t ，/w 王杰/nr 93年/t 一套/mq 写真/n 曝光/vi ，/w 写真/n 中/f 的/ude1 王杰/nr 身着/v 水洗/b 色/ng 牛仔装/nz ，/w 另一款/nz 造型/n 则/d 是/vshi 经典/n 的/ude1 皮衣/n ，/w 当年/t 王杰/nr 正/d 青春年少/nz ，/w 清澈/a 的/ude1 眼神/n 与/cc 浅蓝色/nz 的/ude1 牛仔装/nz 略显/d 青涩/nz ，/w 加上/v 中国/ns 风/n 的/ude1 大/a 红色/n 舞龙/v 道具/n 的/ude1 映衬/vn ，/w 有/vyou 不乏/v 暖暖/v 的/ude1 气氛/n 。/w 而/cc 不久/d 前/f ，/w 王杰/nr [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz 的/ude1 《/w 回家/vi 》/w 视频/n 也/d 引起/v 了/ule 网友/n 的/ude1 极大/a 关注/v ，/w 更/d 有/vyou 无数/m 网友/n 喊话/vi 冯小刚/nr 请/v 王杰/nr 上/f 春晚/n 。/w 
