在/p 17日/t 进行/vn 的/ude1 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 女单/n [第三/m 轮/qv]/mq 争夺/v 中/f ，/w 面对/v 东道主/n 选手/n 、/w 澳大利亚/nsf 老将/n [德/b 拉奎尔/nz]/nz ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 郑洁/nr 尽管/c 拼/v 尽/vi 全力/d ，/w 还是/c 以/p [0/m ：/w 2/m 被/pbei]/mq 对手/n 横扫/v ，/w 连续/a 两年/mq 止步/vi 澳网/n [32/m 强/a]/mq 。/w 
继/vg 上/f 轮/qv 逆转/vi 战胜/v 美国/nsf 小将/n 凯斯/nrf 后/f ，/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老将/n 郑洁/nr 本轮/r 迎来/v 持/v 外/f 卡/n 参赛/vn 的/ude1 [德/b 拉奎尔/nz]/nz ，/w 后者/rzv 此前/t 两场/mq 比赛/vn 仅/d 失/v [7/m 局/n]/mq ，/w 展现/v 出/vf 良好/a 的/ude1 [竞技/n 状态/n]/nz ，/w 而/cc 这场/r 比赛/vn 也/d 是/vshi 两人/mq [职业/n 生涯/n]/nz 中/f 的/ude1 首/q 度/qv 交手/vi 。/w 
然而/c ，/w 面对/v 比/p 自己/rr [世界/n 排名/vi]/nz 低/a 了/ule 足足/d [64/m 位/q]/mq 的/ude1 对手/n ，/w 郑洁/nr 却/d 未能/v 获得/v 一场/mq 胜利/vn 。/w 当日/t ，/w 墨尔本/nsf 炎热/a 的/ude1 天气/n 导致/v [中国/ns 金花/nz]/nz 出现/v 身体/n 不适/a ，/w 并/cc 一度/d 申请/v 医疗/n 暂停/v 。/w 首/q 盘/qv 比赛/vn ，/w 过多/d 的/ude1 [非/b 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn]/nz 导致/v 郑洁/nr [两/q 度/qv]/mq 被/pbei 对手/n 破发/nz ，/w 以/p 2：6/m [败/vi 下/f 阵/ng 来/vf]/nz 。/w 
随后/d 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 以/p 顽强/a 著称/v 的/ude1 [中国/ns 金花/nz]/nz 虽然/c 一度/d 破掉/nz 对手/n 的/ude1 发球局/nz ，/w 将/d 比分/n 追/v 至/p [4/m 平/v]/mq ，/w 但/c 无奈/d 数/n 度/qv 丧失/v 关键/n 的/ude1 得分/n 机会/n ，/w 使/v 其/rz 两/m 丢/v [两/q 局/n]/mq ，/w 以/p 4：6/m 遗憾/a 地/ude2 再/d 丢/v 一盘/mq ，/w 就此/d 无缘/vi 本届/r 澳网/n [十六/m 强/a]/mq ，/w 而/cc 对手/n 则/d 追/v 平/v 了/ule 此前/t 征战/vi [大满贯/nz 赛事/n]/nz 的/ude1 最佳/z 战绩/n ，/w 下/f 一轮/mq 将/d 迎来/v 赛会/n [30/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 加拿大/nsf 选手/n 布查德/nr 。/w 
“/w 当时/t 在/p 场上/s 就/d 感觉/n 脑子/n 有点/d 不/d 工作/vn 了/ule ，/w 完全/ad 就是/v 球/n 飞/vi 过来/vf 就/d 打/v ，/w 抡/v 就/d 行/ng 了/ule ，/w 往/p 哪/ry 飞/vi 根本/a 不/d 知道/v 。/w ”/w 赛/vn 后/f ，/w [一/d 脸/n]/mq 疲惫/a 的/ude1 郑洁/nr 难/a 掩/v 失落/vn 。/w 她/rr 坦言/v ，/w 尽管/c 身体/n 不适/a ，/w 但/c 自己/rr 却/d 没有/v 想/v 过/uguo 放弃/v 。/w “/w 因为/c 前/f 两场/mq 球/n 拼/v 得/ude3 也挺/nz 不/d 容易/ad 的/ude1 ，/w 相比/vi 来说/uls ，/w [德/b 拉奎尔/nz]/nz 也/d 不能/v 算是/v 那种/r 非常/d 强劲/a 的/ude1 对手/n ，/w 所以/c 自己/rr 会/v 觉得/v 很/d 有/vyou 机会/n 更进一步/vl ，/w 也/d 很/d 想/v 能够/v 在/p 澳网/n 走/v 得/ude3 更远/d 一些/mq 。/w ”/w 
不过/c ，/w 郑洁/nr 却/d 没有/v 将/d 失利/vi 归咎于/nz 天气/n 。/w “/w 我/rr 觉得/v 还是/c 自己/rr 并/cc 没有/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 东西/n 发挥/v 得/ude3 很好/ad ，/w 就/d 这/rzv [三/m 场/qv]/mq 球/n 来说/uls ，/w 这/rzv 一场/mq 应该/v 是/vshi 打/v 得/ude3 最/d 差/a 的/ude1 一场/mq 。/w ”/w 而/cc 随着/p 郑洁/nr 本轮/r 出局/vi ，/w 目前/t [中国/ns 选手/n]/nz 中/f 仅/d 剩下/v 李娜/nr 一人/mq 继续/v 征战/vn 女单/n 比赛/vn 。/w 
随后/d 结束/v 的/ude1 一场/mq 女双/n 争夺/v 中/f ，/w 赛会/n [二/m 号/q]/mq 种子/n 、/w “/w [海峡/n 组合/vn]/nz ”/w 彭帅/nr 、/w 谢淑薇/nr 5：7/m 、/w 6：3/m 、/w 4：6/m 不敌/v 跨国/b 组合/vn 皮尔/nrf 、/w 埃斯皮诺萨/nrf ，/w 无缘/vi [第三/m 轮/qv]/mq ，/w 爆出/v 一大/n 冷门/n 。/w 由此/d ，/w 赛/vn 前/f 被/pbei 寄予/v 厚望/n 的/ude1 彭帅/nr 结束/v 了/ule 本届/r 澳网/n 全部/m 征程/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
