日前/t ，/w 李嘉诚/nr 之/uzhi 子/ng 李泽楷/nr 继/vg 父亲/n 卖出/v 广州/ns 、/w 上海/ns 、/w 南京/ns 三/m 物业/n 后/f ，/w 表示/v 将/d 出售/v 旗下/d 盈/vg 大/a 地产/n 。/w 在/p 短短/z 5个月/t 内/f ，/w [李氏/nz 家族/n]/nz 已/d 出售/v 了/ule 价值/n 超/v [200/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [中国/ns 内地/n]/nz 物业/n 。/w 
对此/d ，/w 业内人士/n 认为/v ，/w 在/p 新的/a 经济/n 条件/n 下/f ，/w 亚太/b 区/n [房地产/n 投资/vn]/nz 市场/n 的/ude1 吸引力/n 有/vyou 下降/vi 的/ude1 趋势/n ，/w 与此同时/c [商业/n 地产/n]/nz 已/d 出现/v 明显/a 的/ude1 泡沫/n 迹象/n ，/w 李嘉诚/nr 作为/p 投资/v 风向标/n ，/w 其/rz 频/ag 抛/v 物业/n 也/d 正是/v 来源于/v 对/p 未来/t 市场/n 的/ude1 判断/vn 。/w 
[李氏/nz 家族/n]/nz 再/d 抛/v 内地/n 物业/n 
这/rzv 是/vshi [李氏/nz 家族/n]/nz 2014年/t 对于/p 内地/n 物业/n 的/ude1 首/q 个/q 动作/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 盈科/nz 中心/nis 位于/v [北京市/ns 朝阳区/ns]/nz [工人/nnt 体育场/n]/nz 北路/n 甲/n [2/m 号/q]/mq ，/w 使馆/nis 区/n 附近/f 。/w 毗邻/vi [兆/vg 龙/n 饭店/nis]/ntch ，/w 周边/n 物业/n 包括/v 外交/n 公寓/n ，/w 三里屯/ns village/x ，/w [三里屯/ns 酒吧/nis]/nt 一条街/mq 等/udeng 。/w 项目/n 包括/v 写字楼/n 、/w 商场/nis 、/w 休闲/vn 美食/n 及/cc [服务/vn 式/k 公寓/n]/nz 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 此次/rz [李氏/nz 家族/n]/nz 连续/a 抛出/v 的/ude1 项目/n 均/d 为/p 写字楼/n 等/udeng 商业/n 项目/n 。/w DTZ/x 戴德梁行/nrf 亚太/b 区/n 预测/vn 及/cc 策略/n 研究部/nis 主管/v 冯国健/nr 表示/v ，/w 过去/vf 几年/mq ，/w 由于/p 价格/n 相对/d 吸引/v ，/w 加上/v 市场/n 上/f 有/vyou 充裕/a 的/ude1 [债务/n 资本/n]/nz 及/cc 权益/n 股本/n ，/w 令/v [金融/n 海啸/n]/nz 后/f 的/ude1 物业/n 投资额/n 屡/d 创新/vi 高/a ，/w 但/c 近来/d 却/d 显示/v 未来/t 亚太/b 区/n [房地产/n 投资/vn]/nz [市场/n 吸引力/n]/nz 有/vyou 下降/vi 趋势/n 。/w 
冯国健/nr 认为/v ，/w 未来二/t 、/w [三线/n 城市/n]/nz 将/d 出现/v 庞大/a 的/ude1 [商业/n 地产/n]/nz 供应/vn ，/w 这/rzv 也/d 进一步/d 造成/v 空置率/nz 上升/vi ，/w 租户/n 议价/n 能力/n 增强/v 。/w 此外/c ，/w 在/p 经济/n 疲软/a 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 一旦/d 开始/v 加息/nz ，/w 亚太/b 区/n 物业/n 的/ude1 相对/d [投资/vn 价值/n]/nz 将/d 会/v 下降/vn 。/w 
也/d 有/vyou 业内人士/n 指出/v ，/w 李嘉诚/nr 作为/p 投资/v 风向标/n ，/w 总是/d 能/v 提前/vn 对/p 未来/t 市场/n 进行/vn 预估/v ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v ，/w 其/rz 选择/v 频/ag 抛/v 物业/n 的/ude1 做法/n 正是/v 来源于/v 对/p 未来/t 市场/n 的/ude1 判断/vn 。/w 
[万科/nz 董事会/nis]/nt 主席/nnt 王石/nr 也/d 在/p 微博/n 上/f 直言/vi ：/w “/w 精明/a 的/ude1 李嘉诚/nr 先生/n 在/p 卖/v 北京/ns 、/w 上海/ns 的/ude1 物业/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 信号/n ，/w 小心/a 了/ule ！/w ”/w 
[广州/ns 购物/vn 中心/nis]/nt 频/ag 唱/v “/w 空城计/n ”/w 
在/p [李氏/nz 家族/n]/nz 抛售/v [商业/n 地产/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 有/vyou 更多/ad 地方/n 却/d 在/p 兴建/v 。/w 2013年/t 的/ude1 [商业/n 地产/n]/nz 市场/n 显得/v 火热/z ，/w 万科/nz 等/udeng 龙头/n 房/n 企/ng 在/p 发/v 力/n 住宅/n 地产/n 的/ude1 同时/c ，/w 纷纷/d 向/p [商业/n 地产/n]/nz 抛/v 来/vf 橄榄枝/n 。/w 但是/c ，/w 随着/p 供应/vn 的/ude1 急剧/d 增加/v ，/w 供应/vn 过剩/vi 危机/n [迅速/ad 膨胀/vi]/nz ，/w 部分/n 城市/n 的/ude1 空置率/nz 已/d 远远/d 超/v 6%/m 的/ude1 国际/n 警戒线/n 。/w 
以/p 广州/ns 为/p 例/n ，/w [第一/m 太平/a 戴维斯/nrf]/nz 报告/n 显示/v ，/w [广州/ns 购物/vn 中心/nis]/nt 2013年/t 整体/n 空置率/nz 较/d 2012年末/t 提高/v 了/ule [1/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 达到/v 10.8%/m 。/w 
也/d 正是/v 由于/p 空置率/nz 高企/nr ，/w 使/v 一些/mq 本/rz 打算/v 开幕/vn 的/ude1 购物中心/nis 频/ag “/w 打退堂鼓/vl ”/w 唱/v “/w 空城计/n ”/w ，/w 而/cc 暂缓/v 开业/vn 。/w 例如/v ，/w 位于/v 番禺区/ns 的/ude1 [日本/ns 永/d 旺/a 集团/nis]/ntc 旗下/d 清河/ns [永/d 旺/a 梦/n 乐城/nz]/nz ，/w 原计划/nz 2013年/t 秋天/t 开业/vi ，/w 如今/t 宣布/v 延迟/vn 开业/vi ；/w 位于/v [珠江/ns 新城/ns]/nz 的/ude1 高/a 德/b 置/v 地/ude2 “/w 冬/tg ”/w 广场/n 最早/d 计划/n 2011年9月/t 开业/vi ，/w 但/c 拖延/v 多年/mq 至今/d 仍/d 无动静/nz 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 本/rz 已/d 难/a 招商/vn 的/ude1 购物中心/nis 们/k 却/d 仍/d 需要/v 面对/v 2014年/t 供应/v 洪峰/n 的/ude1 现实/n 。/w 报告/n 显示/v ，/w 2014年/t ，/w [广州/ns 购物/vn 中心/nis]/nt 将/d 迎来/v 供应/vn 洪峰/n ，/w 新增/v 供应/vn 面积/n 将/d 达到/v [61/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w 业内人士/n 坦言/v ，/w 目前/t 广州/ns 在/p 运营/vn 的/ude1 主要/b 商业/n 体/ng 总量/n 已/d 超过/v [40/m 多个/mq]/mq ，/w 2014年/t 在/p 建/v 或/c 将/d 建成/v 的/ude1 综合体/nz 及/cc 商业/n 项目/n 超过/v [20/m 个/q]/mq ，/w 有/vyou 近/a [400/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 新增/v 商业/n 面积/n 即将/d 陆续/d 上市/vn ，/w 将/d 使/v 未来/t [3/m -/w 5/m 年/qt]/mq 内/f 的/ude1 [商业/n 环境/n]/nz 竞争/vn 更为/d 激烈/a 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 最近两三年/t ，/w 广州/ns 的/ude1 购物/vn 商场/nis 延迟/v 开业/vn 几乎/d 成为/v 常态/n ，/w 只有/c [两/q 三/m 成/v]/mq 的/ude1 项目/n 能/v 准时/ad 开业/vi ，/w 新开业/nz 项目/n 的/ude1 招租/vi 率/v 多/a 低于/v [7/m 成/v]/mq 。/w 
事实上/bl ，/w 广州/ns 只是/d 我国/n [商业/n 地产/n]/nz 发展/vn 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 近年来/dl ，/w 为/p 追求/v 业绩/n 盲目/ad 规划/n ，/w 一些/mq 地方/n [商业/n 综合体/nz]/nz 项目/n 井喷/vi 。/w 盈/vg 石/ng 中国/ns 日前/t 发布/v 的/ude1 报告/n 显示/v ，/w 截止/vi 2013/m 底/f ，/w 中国/ns 20/m 大城市/n [商业/n 地产/n]/nz 总/b 存量/n 达到/v [6461/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 而/cc 到/v 2016/m 年底/f 时/ng ，/w 三年/t 新增/v 供应量/n 总计/v 将/d 接近/v [3500/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 占/v 目前/t 总体/n 存量/n 的/ude1 54%/m 。/w 写字楼/n 三年/t 后/f 的/ude1 增量/n 将/d 超过/v [5800/m 平方米/q]/mq ，/w 占/v 目前/t 存量/n 的/ude1 173%/m 。/w 
华南/ns Mall/x 再/d 战/v [商业/n 地产/n]/nz 
曾经/d 被/pbei [美国/nsf 时代/n 周刊/n]/nz 誉为/v 全球/n 最大/gm 购物中心/nis 之一/rz 的/ude1 东莞/ns 华南/ns Mall/x ，/w 日前/t [重新/d 开始/v]/nz 招商/vn 。/w 而/cc 在/p 经历/n 了/ule 多年/mq 的/ude1 大面积/d 空置/v 后/f ，/w 现在/t 的/ude1 华南/ns Mall/x 悄悄/d 把/pba “/w 建设/vn 世界级/b 购物/vn 公园/n ”/w 的/ude1 宏大/a 目标/n 变成/v 了/ule “/w 立足/vi 万江/nr 、/w 辐射/v 东莞/ns ”/w 。/w 
新/a 华南/ns Mall/x 的/ude1 投资商/nnd [东莞/ns 北大/n 资源/n 商业/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 高铁栓/nr 在/p 接受/v 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 当/p 北大/n 资源/n 重新/d 接手/v 这个/rz 项目/n ，/w 最重要/nz 的/ude1 就是/v 吸取/v 教育/vn ，/w 不要/d 再/d 走/v 华南/ns mall/x 做/v 过/uguo 的/ude1 错误/n 路线/n 。/w 
2001年/t ，/w 定位/vn 于/p 中世纪/t 文艺复兴/bl 的/ude1 购物/vn 公园/n ，/w 号称/v 世界/n 最大/gm 购物中心/nis 的/ude1 华南/ns mall/x 开始/v 筹备/vn ，/w 2003年/t 开盘/vi ，/w 总面积/n 达到/v [45/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
“/w 在/p 2003年/t 全国/n [商业/n 地产/n]/nz 刚刚/d 起步/vi 的/ude1 时候/n ，/w 这个/rz 项目/n 的/ude1 规模/n 和/cc 目标/n 是/vshi 确实/ad 是/vshi 空前/a 的/ude1 。/w 项目/n 的/ude1 设计公司/nis 是/vshi 美国/nsf 团队/n ，/w 完全/ad 按照/p 美国/nsf 购物/vn 公园/n 的/ude1 设计/vn 来/vf 规划/n ，/w 结果/n 却/d 遭遇/v 到/v 水土不服/vl 。/w ”/w 高铁栓/nr 介绍/v 。/w 
事实上/bl ，/w 这个/rz [40/m 多/a 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 巨无霸/nf 综合体/nz ，/w 当初/t 设计/v 时/ng 甚至/d 没有/v 烟道/n 和/cc [煤气/n 管道/n]/nz ，/w 无法/v 做/v 餐饮/n 。/w “/w 美国/nsf 是/vshi 冷餐/n 和/cc 电/n 烤/v 类/q 居多/vi ，/w 和/cc 中国/ns 的/ude1 餐饮/n 习惯/n 完全/ad 不同/a ，/w 这种/r 美国/nsf 团队/n 的/ude1 设计/vn 也/d 完全/ad 不/d 符合/v 中国/ns 的/ude1 国情/n 。/w ”/w 
而/cc 在/p 高铁栓/nr 看来/v ，/w 华南/ns Mall/x 失败/vi 的/ude1 最大/gm 问题/n 在于/v 定位/vn 过/uguo 高/a 。/w 规划/n 世界级/b 的/ude1 购物中心/nis ，/w 必然/d 需要/v 世界级/b 的/ude1 奢侈品/n 和/cc 名牌/n ，/w 但/c 当初/t 的/ude1 经营/vn 团队/n 完全/ad 没有/v 考虑到/v ：/w 东莞/ns 夹/v 在/p 广州/ns 和/cc 深圳/ns 两/m 大都市/n 之间/f ，/w 距离/n 香港/ns 也/d 只有/c 两个/mq 小时/n 的/ude1 车程/n ，/w 本地/rzs 高档/b 消费/vn 外流/vi ，/w 奢侈品/n [几乎/d 没有/v]/nz 市场/n 。/w “/w 当初/t 的/ude1 开发商/nnd 并/cc 没有/v 注意到/v ，/w 东莞/ns 的/ude1 GDP/x 在/p 全国/n [二线/n 城市/n]/nz 排名/vi 前列/n ，/w 但是/c 零售额/n 大致/d 只有/c 一个/mq 县级市/nz 的/ude1 水平/n 。/w 
而/cc 事实/n 也/d 证明了/v 这种/r “/w 想当然/vl ”/w 的/ude1 后果/n ：/w 在/p 正式/ad 营业/vn 几年/mq 之后/f ，/w 华南/ns Mall/x 的/ude1 [空置/v 面积/n]/nz 超过/v 36%/m ，/w 成为/v [商业/n 地产/n]/nz 有名/a 的/ude1 烂尾楼/nz 。/w 
随后/d ，/w 最/d 开始/v 的/ude1 开发商/nnd 撤离/v ，/w 项目/n 的/ude1 接手/v 者/k 变成/v 了/ule [北大/n 资源/n 集团/nis]/ntc 。/w 
去年/t 10月/t ，/w 华南/ns Mall/x 启动/v 重新/d 招商/vn ，/w 面积/n [5/m ./w 3/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 加上/v 原有/vn 开业/vi 的/ude1 [30/m ./w 6/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 整个/b 项目/n 的/ude1 开业/vn 面积/n 达到/v [37/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 空置率/nz 下降/vi 到/v 17.7%/m 的/ude1 “/w 正常/a 水平/n ”/w 。/w 尽管如此/dl ，/w 相对于/nz 华南/ns Mall/x 的/ude1 巨大/a 体/ng 量/n ，/w 17.7%/m 的/ude1 空置率/nz 换算/vi 下来/vf 还有/v 8万多平方米/m 的/ude1 面积/n ，/w 接近/v 于/p 一个/mq 新的/a [大型/b 购物/vn 中心/nis]/nz 。/w 
华南/ns Mall/x 走过/v 的/ude1 弯路/n ，/w 正在/d 一些/mq 其他/rzv 地方/n 复制/v 。/w 而/cc 根据/p [研究/vn 机构/n]/nz [世/ng 联/vg 地产/n]/nt 的/ude1 统计/vn ，/w 中国/ns 正在/d 施工/vn 中/f 的/ude1 综合体/nz 是/vshi 已/d 建成/v 综合体/nz 的/ude1 [四/m 倍/q]/mq ，/w 而/cc 规划/n 中/f 的/ude1 综合体/nz 规模/n ，/w 大概/d 又是/c 正在/d 建设/vn 的/ude1 综合体/nz 的/ude1 [四/m 倍/q]/mq 。/w 一些/mq [地方/n 政府/nis]/nz 的/ude1 建设/vn [城市/n 综合体/nz]/nz 的/ude1 正式/ad 计划/n 仅仅/d 是/vshi 所有/b 计划/n 当中/f 的/ude1 一部分/m ，/w 下属/v 的/ude1 地方/n 往往/d 会/v 根据/p 上级/n 部门/n 的/ude1 规划/n 搭车/v ，/w 自行/d 培育/v 更多/ad 的/ude1 项目/n 。/w 中国/ns 西南/ns 某省/r ，/w 省级/b 规划/n 的/ude1 综合体/nz 项目/n [129/m 个/q]/mq ，/w 而/cc 各地/rzs 自行/d 纳入/v 规划/n 发展/vn 的/ude1 项目/n 是/vshi 这个/rz 数字/n 的/ude1 两倍/mq 。/w 
[中国/ns 房地产/n 协会/nis]/nt 副会长/nnt 顾云昌/nr 表示/v ，/w [城市/n 综合体/nz]/nz 的/ude1 多样性/n ，/w 是/vshi [城市/n 功能/n]/nz 完善/v ，/w 增强/v [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 主要/b 窗口/s ，/w 地方/n 希望/v 通过/p [城市/n 综合体/nz]/nz ，/w 带来/v 更高/d 的/ude1 GDP/x 。/w 但是/c ，/w 由于/p [城市/n 综合体/nz]/nz 集中/v 了/ule 优质/b [土地/n 资源/n]/nz 和/cc 大量/m 资金/n ，/w 一旦/d 过剩/vi 引发/v 泡沫/n 破裂/vi ，/w 后果/n 则/d 不堪设想/vl 。/w 因此/c ，/w [专家/nnt 建议/n]/nz ，/w 一方面/c ，/w 应/v 合理/a 控制/v [城市/n 综合体/nz]/nz 数量/n ，/w 警惕/v 烂尾/nz 风险/n ；/w 另一方面/c ，/w 从/p 抓/v [运营/vn 管理/vn]/nz 着手/v [提高/v 质量/n]/nz ，/w 预防/v 城市/n “/w 黑洞/n ”/w 的/ude1 形成/vn 。/w 
