熊黛林/nr 和/cc Rodney/x 常/d 出/vf 双/q 入/v 对/p 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 熊黛林/nr 和/cc 郭富城/nr 结束/v 7年/t 情/n 后/f ，/w 火速/d 搭/v 上/f 新加坡/nsf 富商/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 身家/n 过/uguo 亿/m 的/ude1 黄金/n 单身汉/n Rodney/x 追/v 了/ule 熊黛林/nr 数/n 个/q 月/n ，/w 去年/t 圣诞/t 假期/t ，/w 她/rr 到/v 新加坡/nsf 度假/vn 、/w 入住/v 别墅/n ，/w 他/rr 全程/n 包住/nz 陪/v 玩/v ，/w 她/rr 一连/d [2/m 天/qt]/mq 在/p 微博/n 上/f 秀出/nz [环球/n 影城/n]/nz 的/ude1 玩乐/vn 照/v ，/w 并/cc 兴奋/a 得/ude3 连/ulian 说/v “/w 玩/v 疯/vi 了/ule ”/w ，/w 传/v [2/m 人/n]/mq 已/d 热恋/v 2个月/t 。/w 
熊黛林/nr 去年/t 4月/t 情断/nz 郭富城/nr 后/f ，/w 郭富城/nr 接连/d 有/vyou 苟芸慧/nr 、/w 叶熙祺/nr 等/udeng 桃花/n ，/w 相形之下/bl 她/rr 显得/v 落寞/a 许多/mq 。/w 但/c [窈窕/a 淑女/n]/nz [君子/n 好逑/nz]/nz ，/w 据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 去年/t 底/f 经/p 朋友/n 介绍/v ，/w [40/m 岁/qt]/mq 出头/vi 的/ude1 RodneyLee/x 积极/ad 对/p 她/rr 展开/v 追求/vn ，/w 据悉/v 他/rr 在/p 新加坡/nsf 有/vyou 好/a 几个/mq 房产/n ，/w 都/d 地处/v 热门/a 地段/n ，/w 虽然/c 他/rr 身高/n 仅/d [174/m 厘米/q]/mq ，/w 比/p [179/m 厘米/q]/mq 高/a 的/ude1 熊黛林/nr 矮/a 一些/mq ，/w 但/c 还是/c 比/p [171/m 厘米/q]/mq 的/ude1 郭富城/nr 高/a 一点/mq ，/w 且/c 是/vshi 新加坡/nsf 黄金/n 单身汉/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 圣诞/t 假期/t 前/f ，/w 熊黛林/nr 向/p 经纪公司/nis 告假/vi ，/w 平安/a 夜飞/nz 到/v [新加坡/nsf 会/v]/nt Rodney/x ，/w 媒体/n 目击/v 她/rr 先/d 与/cc 2/m 友人/n 会合/vi ，/w 再/d 一起/s 到/v 超市/nis 买/v 食品/n ，/w 她/rr 在/p 蛋糕/nf 柜台/n 前/f ，/w 很/d 有耐性/nz 地/ude2 一一/m 用/p 手机/n 拍/v 下/f 蛋糕/nf 款式/n ，/w 隔/v 空/ng 让/v 对方/n 挑选/v ，/w 买/v 完/vn 后/f 一行人/mq 回/v 豪宅/n 欢度/v 平安夜/nz 。/w 据悉/v ，/w 熊黛林/nr 是/vshi 连/ulian 生日/n 都/d 开工/vi 的/ude1 工作狂/n ，/w 如今/t 特地/d 飞/vi 到/v 新加坡/nsf 度假/vn ，/w 显然/ad 也/d [十分/d 重视/v]/nz 这段/r 关系/n 。/w 
第二天/mq [2/m 人/n]/mq 外出/vi 约会/vi ，/w 还/d 刻意/d 要/v 2/m 友人/n 同行/n 当/p 电灯泡/n 掩护/v ，/w 一群人/mq 先/d 去/vf 用餐/vi ，/w 之后/f 到/v 义安城/nz 逛/v 名牌/n 店/n ，/w 逛/v 了/ule 好/a 几家/mq ，/w 只/d 买了/v [1/m 双/q]/mq 要价/vi 约/d [4/m 万元/q]/mq 台币/n 的/ude1 法国/nsf 红/a 底/f 高跟鞋/n ，/w 由/p Rodney/x 结账/vi 。/w 由于/p 她/rr 在/p 电影/n 《/w 叶问/nr 》/w 中/f 饰/v 甄子丹/nr 妻子/n ，/w 路上/s 不时/d 被/pbei 认出/v ，/w 因此/c [2/m 人/n]/mq 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 并/cc 无/v 亲密/a 动作/n 。/w 
两天/mq 后/f ，/w 一行人/mq 又/d 到/v [环球/n 影城/n]/nz 吃喝玩乐/vl ，/w 这次/r 同行/n 友人/n 挺/d 识相/a 时常/d 脱/v 队/n ，/w 制造/v [二/m 人/n 世界/n]/nz ，/w 熊黛林/nr 和/cc Rodney/x 不时/d 打情骂俏/nz ，/w 在/p 园区/n 整整/d 耗/v 了/ule [6/m 个/q]/mq 小时/n 才/d 离/v 场/qv 。/w 
据/p 了解/v ，/w 熊黛林/nr 和/cc 2/m 友人/n 在/p 新加坡/nsf 的/ude1 [7/m 天/qt]/mq [6/m 夜/tg]/mq 之旅/nz 全/a 由/p Rodney/x 包办/v ，/w 包括/v 连日来/dl 入住/v 的/ude1 别墅/n ，/w 他/rr 也/d 对/p 友人/n 照顾/v 有/vyou 加/v ，/w 可/v 说/v 爱屋及乌/nz 。/w 根据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w Rodney/x 常/d 趁/p 周末/t 飞/vi 香港/ns 相会/vi ，/w 也/d 会/v [费尽/v 心思/n]/nz 送/v 小/a 礼物/n 或/c 包包/n 讨/v 她/rr 欢心/n 。/w 
