海南省/ns 将/d 在/p 上半年/t 出台/vi [高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz 
16日/t ，/w [海南省/ns 教育厅/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 向/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 证实/v ，/w 海南省/ns 将/d 按照/p 教育部/nt 的/ude1 总体/n 要求/n ，/w 结合/v 海南省/ns 的/ude1 实际/n ，/w 于/p 今年/t 上半年/t 出台/vi 高考/vn 改革/vn 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz ，/w 其中/rz 将/d 包括/v [普通/a 高中/nis 学业/n 水平/n 考试/vn]/nz 等/udeng 内容/n 。/w 
据/p 透露/v ，/w 海南省/ns 的/ude1 高考/vn 改革/vn 将/d 围绕/v 分类/vn 考试/vn 、/w 综合/vn 评价/vn 、/w 多元/b 录取/v 的/ude1 基本/a 模式/n ，/w 探讨/v [综合/vn 素质/n 评价/vn]/nz 如何/ryv 在/p [高考/vn 录取/v]/nz 中/f 使用/v 等/udeng 内容/n 开展/v 调研/vn 论证/vn 。/w 
