中/f 移动/vn 今/tg 起/vf 开/v 卖/v iphone/x 补贴/n 尚/d 在/p 研究/vn 
[中国/ns 移动/vn]/nz 将/d 于/p 今日/t 在/p 全国/n 范围内/nz 开始/v 销售/vn iPhone/x 手机/n ，/w 虽然/c [中国/ns 移动/vn]/nz 率先/d 开通/v 了/ule 网速/nz 较快/d 的/ude1 [4/m G/x]/mq 网络/n ，/w 但/c 由于/p 此前/t [中国/ns 联通/v]/ntc 和/cc [中国/ns 电信/n]/nt 已经/d 对/p iphone/x 进行/vn 了/ule 一轮/mq 降价/vi ，/w 消费者/n 普遍/ad 感觉/n [5488/m 元/q]/mq 的/ude1 合约价/nz 还是/c 有点/d 贵/a 。/w 
库克/nrf 或/c 将/d 亲/ng 为/p 发售/v 站台/n 
上个月/t ，/w 苹果/nf 和/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 达成/v [合作/vn 协议/n]/nz 。/w [中国/ns 移动/vn]/nz 大约/d [7/m ./w 6/m 亿/m 用户/n]/mq 资源/n 将/d 为/p 苹果/nf 销售/vn iPhone/x 提供/v 最/d 广泛/a 的/ude1 用户/n 基础/n 。/w 今日/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 和/cc [苹果/nf 公司/nis]/ntc 将/d 分别/d 在/p [中国/ns 内地/n]/nz 的/ude1 移动/vn 营业厅/nis 和/cc 苹果/nf 零售店/nis ，/w 正式/ad 发售/v 支持/vn TD/x -/w LTE4G/x 网络/n 的/ude1 iPhone5s/x //w [5/m c/x]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 苹果/nf 方面/n 极其/d 重视/v 此次/rz 发售/v 活动/vn ，/w 苹果/nf CEO/x 蒂姆·库克/nrf 已/d 来到/v 北京/ns ，/w 或/c 将/d 亲自/d 为/p [中国/ns 移动/vn]/nz 今日/t 的/ude1 iPhone/x 正式/ad 发售/v 活动/vn 站台/n 。/w Gartner/x 一位/mq 分析师/nnt 说/v ，/w 每个/r 月/n 向/p [中国/ns 移动/vn]/nz 交付/v [100/m 万/d 部/q]/mq 或/c 更多/ad iPhone/x 手机/n 对/p [苹果/nf 公司/nis]/ntc 而言/uls 意义/n 重大/a ，/w 因为/c 该/rz 公司/nis 的/ude1 iPhone/x 手机/n 目前/t 在/p [中国/ns 内地/n]/nz 的/ude1 月/n 均/d 销量/n 只有/c [200/m 万/d 部/q]/mq 左右/f 。/w 
目前/t ，/w iPhone/x 手机/n 在/p 中国/ns 的/ude1 受欢迎/nz 程度/n 仍然/d 很高/d 。/w 根据/p [中国/ns 移动/vn]/nz 公布/v 的/ude1 数据/n ，/w 自/p 去年/t 12月25日/t [中国/ns 移动/vn]/nz 官网/n 启动/v iPhone/x 网络/n 预订/v ，/w 截至/v 2014年1月13日/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 官网/n 的/ude1 iPhone/x 预订/v 数量/n 已经/d 达到/v [120/m 万/d 部/q]/mq ，/w 平均/a 每天/r 近/a [6/m 万/d 部/q]/mq 。/w 本/rz 周三/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 董事长/nnt 奚国华/nr 还/d 表示/v ，/w 苹果/nf 和/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 携手/vn 不会/v 仅/d 局限/vi 在/p 手机/n 方面/n ，/w 而/cc 会/v 在/p 更/d 广泛/a 的/ude1 领域/n 展开/v 合作/vn 。/w 
相比/vi 联通/v 、/w 电信/n 
分别/d 贵/a 出/vf [400/m 元/q]/mq 和/cc [600/m 元/q]/mq 
据/p [中国/ns 移动/vn]/nz 公布/v 的/ude1 信息/n ，/w 移动/v 版/n iPhone5S16G/x 两年/mq 期/qv 合约价/nz 为/p [5488/m 元/q]/mq ，/w [4/m G/x]/mq 组合/vn 套餐/n 共/d 分/qt [7/m 档/ng]/mq ，/w 最低/a [138/m 元/q]/mq 起/vf ，/w 此次/rz 提供/v 了/ule 裸机/n 销售/vn 和/cc 合约/n 销售/vn 两种/mq 模式/n 。/w 
[不少/m 用户/n]/mq 感叹/v 移动/vn 版/n iphone/x 诱惑力/n 不错/a ，/w 但/c 价格/n 偏/d 贵/a 。/w 而/cc 为/p 应对/v [中国/ns 移动/vn]/nz [4/m G/x]/mq 版/n iPhone/x 冲击/vn ，/w [中国/ns 联通/v]/ntc 和/cc [中国/ns 电信/n]/nt 近期/t 均/d 下调/v 了/ule iPhone5S/x //w [5/m C/x]/mq 的/ude1 合约机/nz 价格/n ，/w 但/c [全国/n 各地/rzs]/nz 售价/n 并不/d 一致/a 。/w 以/p 广东/ns 为/p 例/n ，/w 联通/v iPhone5S/x （/w [16/m G/x]/mq ）/w 的/ude1 合约价/nz 已/d 降/v 为/p [5099/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 电信/n 版/n iPhone5S/x （/w [16/m G/x]/mq ）/w 的/ude1 合约价/nz 已/d 降/v 为/p [4888/m 元/q]/mq 。/w 
记者/nnt 比较/d 了/ule 一下/mq ，/w 移动/v 版/n iPhone5S/x 的/ude1 售价/n 比/p 联通/v 版/n 和/cc 电信/n 版/n 分别/d 高/a 出/vf 近/a [400/m 元/q]/mq 和/cc [600/m 元/q]/mq 。/w 而且/c ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz iPhone/x 合约机/nz 最低/a 每月/r [138/m 元/q]/mq 的/ude1 价格比/nz 联通/v 和/cc 电信/n 也/d 高/a 出/vf 很多/m 。/w [中国/ns 联通/v]/ntc 共/d 分/qt [10/m 档/ng]/mq ，/w 最低/a [66/m 元/q]/mq 起/vf 。/w [中国/ns 电信/n]/nt 也/d 分为/v [10/m 档/ng]/mq ，/w 最低/a [49/m 元/q]/mq 起/vf 。/w 
未来/t [中国/ns 移动/vn 会/v]/nt 否/vg 降低/v 价格/n ？/w [中国/ns 移动/vn]/nz 董事长/nnt 奚国华/nr 说/v ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 此次/rz 对/p iPhone/x 的/ude1 补贴/n 还/d 在/p 研究/vn 之中/f ，/w 但/c “/w 肯定/v 不能/v 像/v 过去/vn 那样/rzv 不/d 计/vi 成本/n ”/w 。/w 
两/m 巨头/n 谁/ry 受益/vi 更大/d ？/w 
苹果/nf 显然/ad 是/vshi 最大/gm 受益者/n 。/w 有/vyou 预计/v 认为/v ，/w 苹果/nf 每个/r 月/n 向/p [中国/ns 移动/vn]/nz 供货/vn [100/m 万/d 部/q]/mq 以上/f ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 今年/t 有望/v 售出/vn [1000/m 万/d 部/q]/mq 至/p [3000/m 万/d 部/q]/mq iPhone/x ，/w 有/vyou 国外/s 分析师/nnt 认为/v ，/w 与/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 交易/vn 在/p 2014年/t 至少/d 能/v 给/p 苹果/nf 带来/v 大约/d [130/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 收入/n ，/w 而/cc 苹果/nf 上/f 季/ng 营收/nz 为/p [374/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
业界/n 并不/d 看好/v iPhone/x 能/v 为/p [中国/ns 移动/vn]/nz 带来/v 显著/ad 的/ude1 业绩/n 提升/v ，/w 有/vyou [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t [中国/ns 移动/vn]/nz 网络/n 中/f 的/ude1 iPhone/x 用户/n 已/d 达/v [4000/m 万/d ~/w 4500/m 万/d 户/q]/mq ，/w 约/d 占/v 全国/n iPhone/x 用户/n 的/ude1 [七/m 成/v]/mq 。/w “/w 在/p [三/m 大/a]/mq 运营商/nz 都/d 引入/v iphone/x 后/f ，/w 用户/n 不再/d 只/d 因为/c iphone/x 而/cc 选择/v 某家/nz 运营商/nz ，/w 而是/c 综合/v [服务/vn 水平/n]/nz 的/ude1 对比/vn 。/w ”/w 一家/n 运营商/nz 人士/n 说/v 。/w 
