一名/mq 女青年/nz 微信/nz 聊天/vi 结识/v 一/m 男子/n ，/w 轻信/v 对方/n 花言巧语/nz 后/f ，/w 私自/d [离家/vi 出走/vi]/nz 要/v 去/vf 大城市/n 当/p “/w 白领/b ”/w ，/w 不料/d 却/d 被/pbei 骗/v 陷入/v “/w 魔窟/n ”/w 。/w 近日/t ，/w 大荔/ns 警方/n 奔赴/v 西安/ns ，/w 将/d 失去/v 人身自由/n 整整/d [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 女子/n 解救/v 送/v 回家/vn 中/f 。/w 
1月9日/t 晚/tg ，/w [大荔县/ns 公安局/nis 官/n 池/ng 派出所/nis]/nt 接到/v 报警/vn ，/w 一/m 男子/n 反映/v 其/rz [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 佳佳/nz (/w 化名/v )/w 元旦/t 出门/vi 后/f ，/w 一直/d 联系/v 不/d 上/f ，/w 至今/d 不见踪影/nz 。/w 所长/nnt 智青民/nr 立即/d 安排/v 民警/nnt 调查/vn ，/w 查明/v 佳佳/nz 去向/n 。/w 警方/n 于/p 1月10日/t 凌晨/t 4时/t ，/w 在/p 西安市/ns 未央区/ns 一/m 出租屋/nz 找到/v 佳佳/nz ，/w 她/rr 看到/v 家乡/n 民警/nnt 和/cc 父亲/n 后/f ，/w 失声痛哭/v ，/w 悔恨/v 不已/vi 。/w 
佳佳/nz 告诉/v 民警/nnt ，/w 自己/rr 用/p 微信/nz 聊天/vi 时/ng 结识/v 了/ule 蒲城/ns 男青年/nz 王/n 某/rz ，/w 王/n 某/rz 说/v 能/v 帮/v 佳佳/nz 在/p 西安/ns 开发区/ns 安排/v 当/p “/w 白领/b ”/w ，/w 佳佳/nz 就/d 信以为真/nz 相约/v 来到/v 西安/ns 。/w 不料/d 王/n 某/rz 是/vshi 个/q 骗子/n ，/w 来/vf 了/ule 后/f 根本/a 没/d 想/v 给/p 她/rr 找/v 工作/vn ，/w 还/d 把/pba 她/rr 关/n 在/p 这个/rz 出租屋/nz ，/w 不/d 让/v 出去/vf 。/w 1月10日/t 上午/t ，/w 民警/nnt 将/d 被/pbei 骗/v 离家/vi 整整/d [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 佳佳/nz 送/v 回家/vn 中/f ，/w 利用/v [网络/n 聊天/vi]/nz 骗色/nz 的/ude1 王/n 某/rz [落入/v 法网/n]/nz 。/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 吃饭/vi 吃/v 出/vf 头发/n 索赔/vn 5500/m 被判/v 勒索/vn 获/v 刑/n 十个月/t 
 [武汉/ns 轻轨/n]/nz 农民工/nnd 怕/v 蹭脏/v 女孩/n 衣服/n 拒/vg 坐/v 空/ng 座位/n 
 大厨/n 没钱/vi 过年/vi 竟/d 抢劫/v 女子/n 没/d 得逞/vi 反而/d 被/pbei 咬伤/nhd 
