人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月17日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 观/vg 画展/n 、/w 赏/v 兰花/n 、/w 听/v 舞剧/n 、/w 看足球/nz …/w …/w 一月份/t ，/w [三亚/ns 多/a 场/qv]/nt 文化/n 演艺/n 轮番/d 上演/v ，/w 旅游/vn [娱乐/vn 活动/vn]/nz 和/cc 各类/r 展会/n 精彩纷呈/vl ，/w 为/p 市民/n 游客/n 献/v 上/f 丰盛/a 的/ude1 新春/t [旅游/vn 文化/n]/nz 大餐/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 作为/p 三亚/ns 新年/t 春节/t 旅游/vn 黄金/n 季/ng 的/ude1 重要/a [旅游/vn 文化/n]/nz 品牌/n ，/w “/w LuHo/x 三亚/ns ”/w 2014/m 新春/t 嘉年华/n 于/p 1月3日/t 在/p “/w [海上/s 丝/n 路/n]/nz ”/w 音乐会/n 中/f [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 嘉年华/n 将/d 持续/vd 到/v 今年三月/t ，/w 给/p 市民/n 游客/n 带来/v 涵盖/v [文化/n 艺术/n]/nz 、/w 驻场/nz 演出/vn 、/w 节庆/n 赛事/n 、/w [旅游/vn 休闲/vn]/nz 等/udeng 丰富多彩/vl 的/ude1 活动/vn 。/w 
1月10日/t ，/w 三亚/ns 迎来/v 了/ule 2014/m 春节/t 收藏/v 艺术/n 大展/ntc ，/w 展出/v 国宝级/b 的/ude1 藏品/n 和/cc 近/a 现代/ntc 以及/cc 当代/t 绘画/n 精品/n 近/a [5000/m 件/q]/mq ，/w 此项/r 活动/vn 在/p [半山/nz 半岛/n]/nz 艺术馆/nis 举办/v ，/w 将/d 持续/vd 一个/mq 月/n ，/w 保利/nrf 拍卖/vn 第一次/mq 来到/v 三亚/ns ，/w 除了/p [艺术/n 展览/vn]/nz 还/d 将/d 举行/v 拍卖会/n 。/w 
1月11日/t ，/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 走进/v 三亚/ns ，/w 举办/v 纪念/vn 舞剧/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 诞生/vi [50/m 周年/q]/mq 慰问演出/v 活动/vn 。/w 该剧/r 曾/d 被/pbei 评为/v 中华民族/n [20/m 世纪/n]/mq 舞蹈/n [经典/n 作品/n]/nz 。/w 
1月15日/t ，/w ART/x  SANYA/x 艺术/n 季/ng “/w [回望/v 百年/mq]/nz ，/w 向/p 传统/n 国画/n 艺术/n 致敬/vi ”/w 特别/d 展开/v 幕/q ，/w 展出/v 任伯年/nr 、/w 吴昌硕/nr 、/w 齐白石/nr 、/w 张大千/nr 、/w 黄宾虹/nr 、/w 傅抱石/nr 、/w 李可染/nr 等/udeng 国画/n 大师/nnt 作品/n ，/w 为/p 游客/n 和/cc 市民/n 带来/v 难得/a 的/ude1 传统/n [艺术/n 享受/v]/nz 。/w 
[春节/t 前夕/f]/nz ，/w 一种/mq 全新/b 的/ude1 旅游/vn 娱乐/vn 游戏/n 系统/n —/w —/w “/w 好运/n 三亚/ns ”/w 也/d 将/d 正式/ad 运营/vn ，/w 为/p 游客/n 和/cc 市民/n 带来/v 新的/a 旅游/vn 娱乐/vn 体验/v 。/w 据介绍/nz ，/w 该/rz 游戏/n 系统/n 借鉴/v 现行/b [福利/n 彩票/n]/nz 和/cc [体育/n 彩票/n]/nz 游戏/n 的/ude1 成功/a 经验/n ，/w 为/p [三亚/ns 旅游/vn]/nz 筹措/v 公益/n [专项/b 资金/n]/nz ，/w 用于/v 资助/vn 特殊/a [弱势/n 群体/n]/nz 游/v 三亚/ns 和/cc 救助/v [突发性/b 事件/n]/nz 中/f 有/vyou 困难/an 的/ude1 游客/n 。/w 与/cc 福彩/nz 和/cc 体/ng 彩/ng 相比/vi ，/w “/w 好运/n 三亚/ns ”/w 游戏/n 更/d 具/vg 趣味性/n ，/w 能/v 为/p 游客/n 带来/v 更加/d 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 体验/v]/nz 。/w 该/rz 游戏/n 作为/p [三亚/ns 旅游/vn]/nz 产品/n 的/ude1 一种/mq 全新/b 促销/v 形式/n ，/w 其/rz 积分/n 可兑换/nz 三亚/ns 酒店/nis 住宿/vn 、/w 餐饮/n 消费/vn 和/cc 景区/n 门票/n 等/udeng [旅游/vn 产品/n]/nz 。/w “/w 好运/n 三亚/ns ”/w 游戏/n 将/d 于/p 1月18日/t 在/p 大东海/nz [林达/nrf 海景/n 酒店/nis]/ntch 试/v 运营/vn 。/w 
除了/p 文化/n 演艺/n 和/cc 旅游/vn [娱乐/vn 活动/vn]/nz ，/w 人们/n 所/usuo 熟知/v 的/ude1 兰花/n 盛会/n 已/d 于/p 1月8日/t —/w 14日/t 举行/v 。/w 此次/rz 兰博会/nz [十七/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 展/vg 商/vg 前来/vi 参展/vn 。/w 兰博会/nz 馆内/s 设有/v [公共/b 景观/n]/nz 展示/v 区/n 、/w [获奖/vn 作品/n]/nz 展示/v 区/n 、/w 单株/n 竞赛/vn 区/n 、/w 组合/vn 盆花/n 竞赛/vn 区/n 等/udeng [15/m 个/q]/mq 展区/n ，/w 展出/v 中外/b 兰花/n 3万多株/m 。/w 兰博会/nz 期间/f ，/w 共/d 接待/v 10万多名/m 市民/n 游客/n 。/w 
1月16日/t ，/w [德甲/n 联赛/n]/nz 劲旅/n [沃尔夫斯/nrf 堡/ng 足球/n 俱乐部/nis 队/n]/nt 应邀/vi 与/cc [青岛/ns 中/f 能/v 足球队/nis]/nt 在/p 三亚/ns 举行/v 国际/n 友谊赛/n 。/w [沃尔夫斯/nrf 堡/ng 足球/n 俱乐部/nis]/nt 曾经/d 在/p 2008-2009/m 赛季/n 荣膺/v [德国/nsf 足球/n 甲级/b 联赛/n]/nz 的/ude1 冠军/nnt ，/w 这次/r 比赛/vn ，/w 让/v 球迷/n 朋友/n 在/p 三亚/ns 领略/v 了/ule 世界级/b 强/a 队/n 的/ude1 风采/n 。/w 
此外/c ，/w 《/w 三亚/ns 千古情/nz 》/w 、/w 《/w [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 秀/ag 》/w 、/w 《/w 海棠/n 秀/ag 》/w 等/udeng 驻场/nz 演艺/n 在/p 丰富/a 三亚/ns 城市/n 新春/t 氛围/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 为/p 国内外/s 游客/n 提供/v 了/ule 夜间/n [文化/n 活动/vn]/nz 的/ude1 好去处/nz 。/w 
