人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr ）/w 1月17日/t 上午/t ，/w [海口市/ns 蓝天/n 路/n 省/n 质检所/nis]/nt 宿舍/n 小区/n 内/f ，/w 一名/mq 男子/n 在/p 家里/s 打开/v 煤气罐/n 欲/d 点燃/v ，/w 在/p 与/cc 警方/n 对峙/vi 近/a [6/m 个/q]/mq 小时/n 后/f 被/pbei 制止/v ，/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 男子/n 事发/vi 前/f 曾/d 喝酒/vi ，/w 疑似/nz 有/vyou 精神障碍/nhd 。/w 
当天/t 上午/t 10时/t 许/v 记者/nnt 赶到/v 现场/s 看到/v ，/w 公安/n 、/w 消防/b 、/w 120/m 急救车/n 等/udeng 均/d 已/d 赶到/v 现场/s ，/w 事发/vi 居民/n 楼上/s 的/ude1 居民/n 已经/d 被/pbei 疏散/v 至/p 楼下/s ，/w 当事人/n 的/ude1 亲属/n 与/cc 民警/nnt 正在/d 楼上/s 对/p 当事人/n 进行/vn 劝解/v ，/w 而/cc 位于/v [四/m 楼/n]/mq 的/ude1 房间/n 内/f 除了/p 当事人/n ，/w 还有/v 当事人/n 的/ude1 妻子/n 。/w 
据/p 当事人/n 的/ude1 亲属/n 介绍/v ，/w 该/rz 男子/n 患有/v 哮喘/nhd ，/w 事发/vi 前/f 曾/d 喝酒/vi ，/w 此前/t 也/d 发生/v 过/uguo 类似/a 精神/n 不/d 正常/a 的/ude1 情况/n ，/w 但/c 并/cc 没有/v 此次/rz 这样/rzv 严重/a 。/w 
当天/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 当事/n 的/ude1 男子/n 终于/d 被/pbei 警方/n 控制/vn ，/w 随后/d 被/pbei 送/v 上/f 120/m 急救车/n 送往/v 医院/nis 接受/v 治疗/vn 。/w 
全程/n 参与/v 此次/rz 事件/n 的/ude1 [海口市/ns 蓝天/n 路/n 派出所/nis]/nt 教导员/nnt 吴力之/nr 介绍/v ，/w 当天/t 凌晨/t 5时/t 许/v ，/w 警方/n 接到/v 报警/vn 称/v 有人/r 在/p 屋内/s 开启/v 煤气罐/n 欲/d 点燃/v ，/w 随后/d 各方/r 人员/n 便/d 赶到/v [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 
“/w 当事人/n 说/v 有人/r 跟踪/vn 他/rr ，/w 想/v 要/v 加害/vn 他/rr 。/w ”/w 吴力/nr 之/uzhi 说/v ，/w 当事人/n 产生/v 了/ule 这种/r 幻觉/nhd ，/w 才/d 会/v 做出/v 如此/rzv 举动/n ，/w 同时/c 当事人/n 家属/n 也/d 反映/v 其/rz 存在/v 一定/b 的/ude1 精神障碍/nhd ，/w 但/c [具体/a 情况/n]/nz 仍/d 有待/v 进一步/d 调查/vn 。/w 
目前/t ，/w 警方/n 正在/d 进一步/d 处理/vn 此事/r 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
