图/n 为/p 事故/n 发生/v 时/ng 被/pbei “/w 神力丸/nz ”/w 撞/v 翻/vn 的/ude1 渔船/n 画面/n 。/w 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 17日/t 早晨/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 在/p 距离/n 和歌山/ns 由/p 良/ag 町/n 的/ude1 白/a 崎/ng 海岸/n 约/d [3/m 公里/q]/mq 海域/n ，/w [一/d 艘/q]/mq 小型/b 货船/n (/w 约/d [499/m 吨/q]/mq )/w “/w 神力丸/nz ”/w 与/cc [两/q 艘/q]/mq 渔船/n 相撞/vi ，/w 目前/t 渔船/n 上/f [2/m 名/q]/mq 船员/nnd 已经/d 死亡/vi 。/w 
据悉/v ，/w 相撞/vi 后/f 渔船/n 上/f [3/m 名/q]/mq 来自/v [和歌山/ns 县/n]/ns 广/a 川/b 町/n 的/ude1 男子/n 落/v 海/n 。/w 据/p [和歌山/ns 县/n]/ns 海上/s 保安/b 厅/n 透露/v ，/w 已经/d 有/vyou [2/m 名/q]/mq 船员/nnd 死亡/vi 。/w 
神力丸/nz 约/d [69/m 米/q]/mq 长/a ，/w 属于/v [日本/ns 香川县/ns 土/n 庄/ag 町/n 海运/vn 公司/nis]/nt 。/w 事发/vi 当时/t 正值/v 从/p 名古屋/nsf 前往/v 兵库县/ns 尼崎市/nz 的/ude1 途中/s ，/w 船上/s 并/cc 没有/v 浸水/v 。/w 撞/v 船/n 后/f ，/w 神力丸/nz 打电话/vi 申请/v 救援/vn ，/w 目前/t 海上/s 保安/b 部/q 正在/d 调查/v 事故/n 详情/n 。/w 
当时，两/t 艘/q 渔船/n 正在/d 拉网/vi 打渔/nz 。/w 据/p 神力丸/nz 船员/nnd 透露/v ，/w 事发/vi 时/ng 渔网/n 曾/d 缠住/v 螺旋桨/n 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 中央/n 规定/n 裸官/nz 跑官/v 等/udeng [6/m 类/q]/mq 人/n 禁/v 入/v 提干/vi 考察/v 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 被/pbei 曝/vg 不/d [雅/ag 照/v 纪委/nnt]/nt [立案/vi 调查/vn]/nz 
