图说/n ：/w 越南/nsf 驻/v 中国/ns 大使/nnt 阮文诗/nr 。/w 
越南/nsf 姑娘/n 因/p 其/rz 身上/s 迷人/a 的/ude1 [东方/s 神韵/n]/nz 近年来/dl 成为/v 不少/m 男性/n 心目中/nz 的/ude1 女神/n 。/w 然而/c ，/w 在/p 2013年/t “/w 光棍节/nz ”/w 前夕/f ，/w 中国/ns 国内/s 却/d 出现/v 了/ule 所谓/v “/w 团购/v ”/w [越南/nsf 新娘/n]/nz 的/ude1 非法/b 网站/n 。/w 对于/p 中国人/n 娶/v [越南/nsf 新娘/n]/nz 这/rzv 一/m 现象/n ，/w 越南/nsf 驻/v 中国/ns 大使/nnt 阮文诗/nr 1月17日/t 表示/v ，/w 爱情/n 是/vshi 跨国/b 界/n 的/ude1 ，/w 但/c 针对/p 违法犯罪/v 行为/n ，/w 中/f 越/d 两国/mq 会/v 联手/vn 打击/v 。/w 
2014年1月18日/t 是/vshi 中/f 越/d 两国/mq 建交/vi 64/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b ，/w 1月17日/t ，/w [越南/nsf 驻/v 中国/ns 大使馆/nis]/nt 举行/v 记者/nnt 见面会/n 。/w 会上/n ，/w 就/d 所谓/v “/w 团购/v ”/w [越南/nsf 新娘/n]/nz 的/ude1 现象/n ，/w 越南/nsf 大使/nnt 阮文诗/nr 说/v ：/w “/w 爱情/n 是/vshi 跨国/b 界/n 的/ude1 。/w 但/c 今年/t 中/f 越/d [跨国/b 婚姻/n]/nz 出现/v 了/ule 一些/mq 复杂/a 的/ude1 形势/n 。/w 这/rzv 已经/d 引起/v 了/ule 两国/mq 的/ude1 重视/vn ，/w 两国/mq 也/d 就此/d 采取/v 了/ule [相应/vi 措施/n]/nz 。/w ”/w 
阮文诗/nr 指出/v ，/w 一些/mq 中国/ns 网站/n 类似于/v 婚姻/n 媒介/n ，/w 但/c 却/d 视/vg [越南/nsf 新娘/n]/nz 为/p 货品/n 进行/vn 交易/vn ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 很复杂/nz ，/w 需要/v 两国/mq 主管/v 机构/n 进一步/d 协调/v 、/w 合作/vn ，/w 阻止/v 一些/mq 网站/n 的/ude1 [非法/b 行为/n]/nz 对/p 两国/mq 感情/n 造成/v 不良/a 影响/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 两国/mq 公安部/nto 每年/r 都会/n 召开/v 论坛/n 就/d 打击/v [跨国/b 犯罪/vn]/nz 进行/vn 交流/vn 和/cc 探讨/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 增进/v 中/f 越/d 两国/mq 友谊/n 和/cc 信任/vn 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 中央/n 规定/n 裸官/nz 跑官/v 等/udeng [6/m 类/q]/mq 人/n 禁/v 入/v 提干/vi 考察/v 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 被/pbei 曝/vg 不/d [雅/ag 照/v 纪委/nnt]/nt [立案/vi 调查/vn]/nz 
