1月16日/t 下午/t ，/w [三亚/ns 沃/vg 天堂/n 展示/v 中心/nis]/nt 已/d 人去楼空/vl 。/w (/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 邓松/nr 摄/vg )/w 
[三亚/ns 沃/vg 天堂/n 展示/v 中心/nis]/nt 紧锁/nz 着/uzhe 的/ude1 大门/n 。/w (/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 邓松/nr 摄/vg )/w 
“/w 建/v 地下/s 车行/nis 隧道/n 、/w 修/v [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w 打造/v 全国/n 唯一/b ‘/w 奥特莱斯/nrf +/w 免税店/nis ’/w 世界/n 名品/n 街/n ”/w ，/w 这些/rz 是/vshi 作为/p 省市/n 两级/mq [重点/n 项目/n]/nz 工程/n 的/ude1 “/w 三亚/ns 沃/vg 天堂/n ”/w 2012年6月13日/t 公开/ad 的/ude1 承诺/vn 。/w 
一年/mq [半/m 后/f]/mq 的/ude1 今天/t ，/w 位于/v [三亚市/ns 榆/ng 亚/b 路/n 免税店/nis]/nt 对面/f 的/ude1 沃/vg 天堂/n 展示/v 中心/nis 大门/n 紧闭/v ，/w 空无一人/al 的/ude1 展厅/n 显得/v 异常/a 冷清/a 。/w 大门/n 上/f 的/ude1 不锈钢/n 大/a 锁/v ，/w 门/n 右上方/nz 有/vyou 大/a 洞/n 的/ude1 玻璃/n ，/w 让/v 这个/rz 曾/d 轰动一时/vl 的/ude1 项目/n 尽/vi 显/v 落寞/a 。/w 
“/w [梦幻/n 乐园/n]/nz ，/w [亿/m 万/d 人/n]/mq 潮/n 。/w 绝世/b 商机/n ，/w 钻石/n 旺铺/nz 。/w ”/w 在/p 沃/vg 天堂/n 的/ude1 公共/b 微信/nz 账号/n 上/f ，/w 仍/d 能/v 翻阅/vn 到/v 沃/vg 天堂/n 此前/t 的/ude1 宣传/vn 广告/n 。/w 但/c 一年/mq 半/m 时间/n 消逝/vi 后/f ，/w 人们/n 在/p 三亚市/ns 榆/ng 亚/b 路/n 的/ude1 沃/vg 天堂/n 工地/n ，/w 看不到/v 该/rz 项目/n 有/vyou 丝毫/a 进展/vn 。/w 
一年/mq [半/m 前/f]/mq 承诺/vn 的/ude1 [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz ，/w 在/p 2013年6月/t 开工/vi 几个月/mq 后/f 即/v 被/pbei 拆除/v ，/w 一堆/mq 钢材/n 至今/d 仍/d 堆放/v 在/p 沃/vg 天堂/n 展示/v 中心/nis 旁/f ；/w 地下/s 车行/nis 隧道/n ，/w 在/p 2013年7月17日/t 进行/vn 试桩/nz 后/f 再/d 无动静/nz ；/w 而/cc 一直/d 火热/z 招商/vn 的/ude1 奥特莱斯/nrf 名品/n 街/n ，/w 因为/c 处在/v 地下/s 商场/nis 中/f 更/d 无从谈起/l 。/w 唯一/b 兑现/v 的/ude1 承诺/vn ，/w 只有/c 一条/mq 将/d 鹿回头/ns 广场/n 一分为二/i 的/ude1 临时/b 道路/n 。/w 
[员工/n 离职/vi]/nz 、/w 招商/vn 热线/n 停机/vi 亿元/q 注册公司/nis 扎/v 身/ng 居民楼/n 
1月16日/t 上午/t ，/w [三亚/ns 沃/vg 天堂/n 展示/v 中心/nis]/nt 大门/n 紧闭/v ，/w 两天/mq 前/f 还/d 留守/v 展厅/n 的/ude1 职员/nnt 不见/v 了/ule 踪影/n 。/w 拨打/v 沃/vg 天堂/n 两部/mq 对外/vn 招商/vn 的/ude1 [热线/n 电话/n]/nz ，/w 已经/d 无法/v 接通/v 。/w 
三亚/ns 沃/vg 天堂/n 的/ude1 新浪/ntc 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 公共/b 账号/n ，/w 也/d 分别/d 于/p 2013年9月/t 、/w 11月/t 停止/v 更新/vn 。/w 
1月16日/t 下午/t ，/w 南海网/nz 、/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 通过/p 查询/v ，/w [注册/vn 资本/n]/nz [1/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [三亚/ns 沃/vg 天堂/n 地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 扎/v 身/ng 于/p 河西/ns 路/n 美/b 和/cc 家园/n 小区/n ，/w 在/p 一套/mq 居民/n 住房/n 内/f 办公/vn ，/w 大门/n 外/f 没有/v 任何/rz 标识/n ，/w 房间/n 内/f 摆放/v 几张/n 办公桌/n ，/w 仅有/nz 一名/mq 女职员/nz 看守/n 。/w 
“/w 负责人/nnt 外出/vi 办事/vn 了/ule 。/w ”/w 对于/p 项目/n 为何/ryv 停工/vi ，/w 该/rz 女职员/nz 表示/v 并不/d 知情/vi 。/w 她/rr 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 公司/nis 拖欠/v 员工/n 的/ude1 工资/n 会/v 在/p 春节/t 前/f 发放/v ，/w 项目/n 也/d 会/v 在/p 春节/t 后/f 动工/vi 。/w 女职员/nz 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 招商/vn [热线/n 电话/n]/nz 停用/v 一个/mq 多/a 月/n 是因为/c 忘了/v 缴费/vn ，/w 但/c 在/p 采访/v 最后/f ，/w 女职员/nz 表示/v 自己/rr 所/usuo 言/vg 不能/v 代表/nnt 公司/nis 。/w 
沃/vg 天堂/n 展示/v 中心/nis 大门/n 右上方/nz 的/ude1 玻璃/n 。/w (/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 邓松/nr 摄/vg )/w 
被/pbei 拆/v 的/ude1 只/d 剩下/v 桥墩/n 的/ude1 [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 。/w (/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 邓松/nr 摄/vg )/w 
沃/vg 天堂/n 开发商/nnd —/w —/w [香港/ns 名店/n 街/n]/nz 内地/n 多个/mq 项目/n 搁浅/vi 
曾经/d 声势浩大/vl ，/w 满世界/nz 广告/n 的/ude1 沃/vg 天堂/n 项目/n 怎么/ryv 了/ule ？/w 什么/ry 人/n 在/p 开发/vn ？/w 
根据/p 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 2011年12月/t ，/w [三亚/ns 市政府/n]/nto 同/p [香港/ns 名店/n 街/n 商业/n 地产/n 开发/vn 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 签订/v 了/ule 合作/v 意向书/n ，/w 拟/v [合作/vn 开发/vn]/nz 鹿回头/ns 广场/n 的/ude1 [地下/s 空间/n]/nz ，/w 拟建/v 一个/mq 地下/s [三/m 层/qv]/mq 、/w [建筑/n 面积/n]/nz [40/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 地下/s 商场/nis ，/w 估算/v 总投资/nz [80/m 亿元/q]/mq 。/w 并/cc 配套/vn 建设/vn 一些/mq [下沉/vi 式/k 庭院/n]/nz ，/w 通过/p [地下/s 通道/n]/nz 与/cc [三亚/ns 免税店/nis]/nt 连成/v 一体/n ，/w 形成/v [三亚/ns 新/a 商业/n 中心/nis]/nt 。/w 
记者/nnt 查阅/v 该/rz 公司/nis 香港/ns 登记/vn 的/ude1 工商/n 资料/n 得知/v ，/w [香港/ns 名店/n 街/n 商业/n 地产/n 开发/vn 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 于/p 2007年6月5日/t 在/p 香港/ns 成立/vi ，/w 是/vshi 一家/n [私人/n 公司/nis]/nz 。/w 该/rz 公司/nis [官方/n 网站/n]/nz 简介/n 称/v ，/w 集团/nis 自/p 成立/vi 之/uzhi 初/f 即/v 定位/vn 为/p 国内/s 最/d 具/vg 专业/n 度/qv 的/ude1 地下/s 商业/n 先行者/n ，/w 城市/n [地下/s 空间/n]/nz 利用/v 的/ude1 研究者/nnt 与/cc 开发者/gi 。/w 目前/t ，/w 在/p 全国/n [22/m 个/q]/mq 大型/b 城市/n ，/w 分别/d 成立/vi 以/p 真宇/nz 、/w 帝宇/nz 、/w 盛宇/nr 、/w 朕/n 宇/ng 等/udeng [22/m 个/q]/mq “/w 宇/ng ”/w 字/n 系/v [全资/n 子公司/nis]/nz 布局/n 。/w 曾经/d 轰动一时/vl 的/ude1 三亚/ns 沃/vg 天堂/n 项目/n ，/w 正是/v 由/p [上海/ns 熙/ng 宇/ng 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 开发/vn 。/w 
但/c 《/w [21/m 世纪/n]/mq 经济/n 报道/v 》/w 在/p 2012年7月31日/t 发表/v 的/ude1 调查/vn 报道/v 称/vn ，/w 一家/n 专/a 为/p 国内/s 企业/n [注册/vn 香港/ns 公司/nis]/nz 的/ude1 [中介/n 机构/n]/nz “/w 标准/n [香港/ns 企业/n 注册/vn 服务/vn 有限公司/nis]/nt ”/w 证实/v ，/w [香港/ns 名店/n 街/n 商业/n 地产/n 开发/vn 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 是/vshi 其/rz 公司/nis 的/ude1 客户/n 。/w 
而/cc 搜索/vn 相关/vn [媒体/n 报道/v]/nz 发现/v ，/w [香港/ns 名店/n 街/n 商业/n 地产/n 开发/vn 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 曾/d 计划/n 创建/v 一个/mq 布局/n 全国/n 的/ude1 “/w [香港/ns 名店/n 街/n]/nz 百城/nz 计划/n ”/w 。/w 该/rz 企业/n 于/p 2008年/t 在/p 河南/ns 驻马店/ns 靖宇/ns 广场/n 投资/vn 兴建/v 地下/s 商场/nis ，/w 计划/n 2009年/t 竣工/vi ，/w 但/c 迟迟/d 未/d 开业/vi 。/w 随后/d 几年/mq ，/w [香港/ns 名店/n 街/n 商业/n 地产/n 开发/vn 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 分别/d 在/p [福建/ns 漳州/ns]/ns 、/w [湖北/ns 武汉/ns]/ns 、/w [安徽/ns 合肥/ns]/ns 等/udeng 城市/n 开发/vn 地下/s 商场/nis 项目/n 。/w 但/c 透过/v [媒体/n 报道/v]/nz 可知/v ，/w 上述/b 项目/n 均/d 遭遇/v 停滞/vn ，/w 而/cc 购置/v 地下/s 店铺/n 的/ude1 业主/n 纷纷/d 遭遇/v 退款/vn 难/a 。/w 
员工/n 称/v 已/d 收取/v 客户/n 定金/n [公安/n 部门/n]/nz 正在/d 受理/v 沃/vg 天堂/n 案件/n 
由于/p 迟迟/d 未能/v 开工/vn ，/w 三亚/ns 沃/vg 天堂/n 项目/n 在/p 网络/n 上/f 受到/v 诸多/m 质疑/vn 。/w 有/vyou 网友/n 认为/v 沃/vg 天堂/n 实则/v 为/p “/w 骗子/n ”/w 公司/nis ，/w 已经/d 购买/v 店铺/n 的/ude1 人/n 将/d 血本无归/vl 。/w 也/d 有/vyou 网友/n 发帖/vi 称/v ，/w “/w 沃/vg 天堂/n 开发商/nnd 跑/v 了/ule ，/w 公安局/nis 已/d 开始/v [立案/vi 侦查/vn]/nz ”/w 。/w 
16日/t 下午/t ，/w 在/p [三亚/ns 沃/vg 天堂/n 地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 租用/v 的/ude1 办公室/nis 内/f ，/w 一名/mq 女职员/nz 承认/v ，/w 沃/vg 天堂/n 项目/n 和/cc 不少/m 客户/n 达成/v 认购/v 协议/n ，/w 收取/v 了/ule 定金/n ，/w 至于/p 客户/n 数量/n 和/cc 定金/n 数额/n 则/d 不/d 知情/vi 。/w 而/cc 在/p 数/n 日/b 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 沃/vg 天堂/n 公司/nis 的/ude1 负责人/nnt 始终/d 未/d 露面/vi 。/w 
“/w 试桩/nz 后/f 就/d 一直/d 停工/vi ，/w 我们/rr 多次/mq 给/p 沃/vg 天堂/n 发函/nz ，/w 也/d 从来/d 没有/v 回应/vn 。/w ”/w 承建/v 方/q [中/f 天/qt 建设/vn 集团/nis]/nt 一名/mq 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 已经/d 亏损/vn 几千万/m 的/ude1 他们/rr 也/d 无法/v 联系/vn 上/f 沃/vg 天堂/n 方面/n 。/w 
16日/t 下午/t ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 回应/vn ，/w 已有/v 群众/n 向/p [公安/n 机关/n]/nz 报案/vi ，/w 目前/t 该局/r 经侦/nz 支队/nis 正在/d 受理/v 涉及/vn 沃/vg 天堂/n 的/ude1 相关/vn 案件/n ，/w 但/c 未/d 透露/v 详情/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
