昨日/t ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns 副市长/nnt 陈刚/nr 参与/v 丰台/ns 团小组/n 讨论/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w 在/p [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 顺义/ns 代表团/n 全团/n 审议/v 后/f ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 接受/v 记者/nnt 提问/vn 。/w 
对于/p 备受/v [百姓/n 关注/v]/nz 的/ude1 地铁/n 票价/n 调整/v 问题/n ，/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 顺义/ns 代表团/n 全团/n 审议/v 后/f ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 在/p 接受/v 新京报/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz 四五月/t 出台/vi ，/w 最终/d 政策/n 将/d 于/p 年/qt 内/f 出台/vi 。/w 
“/w 我们/rr 会/v 开门/vi 定价/n ，/w 在/p 制定/v 政策/n 过程/n 中/f ，/w 要/v 广泛/a 听取/v 各界/rz 的/ude1 意见/n ，/w 比如/v 按照/p [国际/n 惯例/n]/nz ，/w 出行/vi 成本/n 占/v 收入/n 成本/n 的/ude1 [10/m %/w 以下/f]/mq 才/d 是/vshi 合理/a 的/ude1 ，/w 所以/c 我们/rr 首先/d 要/v 尊重/vn 这个/rz 惯例/n ，/w 价格/n 不是/c 定/v 得/ude3 越高/d 越好/d ，/w 要/v 考虑到/v 大家/rr 的/ude1 [承受/v 能力/n]/nz 。/w ”/w 
同时/c ，/w 北京/ns 还要/d 进行/vn 具体/a 的/ude1 测算/vn 。/w “/w 现在/t 坐/v [400/m 米/q]/mq 和/cc 最多/ad 坐/v [88/m 公里/q]/mq 都/d 是/vshi [2/m 块钱/q]/mq ，/w 这/rzv 不/d 符合/v 财政/n 规律/n ，/w 也/d 不/d 符合/v 价值规律/n 。/w ”/w 李士祥/nr 说/v ，/w “/w 地铁/n 票价/n 调整/vn 涉及/v [两/q 三/m 千万/m 人/n]/mq 的/ude1 利益/n ，/w 不是/c 我们/rr 坐/v 在/p 屋里/s 定/v 一个/mq 数/n ，/w 拍脑袋/nz 就/d 行/ng 了/ule 。/w 现在/t 每天/r [1000/m 多/a 万/d 人/n]/mq 坐/v 地铁/n ，/w [800/m 多/a 万/d 人/n]/mq 坐/v 地面/n 交通/n ，/w 这么/rz 多/a 的/ude1 人/n ，/w 价格/n 改革/vn 后/f ，/w 会/v 是/vshi 什么/ry 导向/n ？/w 是/vshi 吸引/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 人/n 坐/v 地铁/n ，/w 还是/c [地上/s 地下/s]/nz 均衡/a 了/ule ？/w 这些/rz 都/d 要/v 算账/vn 。/w 但/c 可以/v 说/v 的/ude1 是/vshi ，/w 绝不/d 拍脑袋/nz ，/w 绝对/d 要/v 赢得/v 多数人/mq 的/ude1 赞同/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 进行/vn 价格/n 改革/vn 的/ude1 前提/n 。/w ”/w 
李士祥/nr 表示/v ，/w 地铁/n 票价/n 不仅仅/d 是/vshi 调价/vi 的/ude1 问题/n ，/w 涉及/v [很多/m 方面/n]/mq ，/w 比如/v 要/v 考虑到/v 优化/vn [公交/b 线路/n]/nz ，/w 实现/v 公交/b 与/cc 地铁/n 的/ude1 衔接/vn ，/w 以及/cc [交通/n 枢纽/n]/nz 的/ude1 建设/vn 、/w P/x +/w P/x 停车场/n 的/ude1 配置/vn ，/w 还有/v 打通/v 断头路/nz 的/ude1 问题/n 。/w “/w 我们/rr 会/v 慎重/a 研究/vn ，/w 出台/vi 的/ude1 政策/n 能/v 不能/v 执行/vn ，/w 能/v 不能/v 长期/d 执行/v 下去/vf ？/w 不能/v 说/v 执行/vn [一段/mq 时间/n]/nz 就/d 改/v ，/w 政府/nis 承担/v 不/d 起/vf 这个/rz 责任/n ，/w 更/d 承担/v 不/d 起/vf 这个/rz 成本/n 。/w ”/w 
有些/rz 地方/n 看似/v 产生/vn 了/ule 一点儿/mq GDP/x ，/w 但/c 给/p 治理/vn 带来/v 了/ule 高/a 成本/n ，/w 这/rzv 是/vshi 不/d 合算/a 的/ude1 。/w 所以/c 宁可/d 少/a 一些/mq GDP/x 的/ude1 贡献/n ，/w 也/d 不/d 承担/v 高/a 成本/n 的/ude1 治理/vn 。/w —/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 
自住/nz 型/k 和/cc 改善/v 型/k 住房/n 的/ude1 价格/n 能/v 不能/v 降/v 下来/vf ，/w 这里/rzs 可以/v 提/v 一个/mq “/w 降/v ”/w 字/n ，/w 能够/v 让/v 大家/rr 买得/v 起/vf ，/w 而/cc 不是/c “/w 稳定/an ”/w 。/w —/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns 副市长/nnt 陈刚/nr 
财经/n [热点/n 新闻/n]/nz :/w 
北京/ns 副市长/nnt 叮嘱/v [庆丰/nz 包子/nf]/nz 不/d 走样/vi 不/d 涨价/vi 
26/m 省份/n 调整/v [最低/a 工资/n 标准/n]/nz 上海/ns [1620/m 元/q]/mq 标准/n 最高/a 
中/f 移动/vn 未来/t 或/c 推/v [88/m 元/q]/mq [4/m G/x]/mq 套餐/n [3/m G/x]/mq 手机/n 也/d 可/v 办/v [4/m G/x]/mq 套餐/n 
支付宝/nz 去年/t 对账单/nz 面世/vi 网友/n 纠结/vi 直呼/nz 要/v 剁/v 手/n 
生/v 猪肉/nf 加入/v 添加剂/n 8万余斤/m 假/a 牛肉/nf 流向/v 餐桌/n 
年终奖/n 藏/v 鸡精/nf 罐子/n 里/f 网友/n 晒/v 各种/rz 有/vyou 爱/v 年终奖/n 
