“/w 今后/t 如果/c 有人/r 打着/v 我/rr 或者/c 我家/n 亲友/n 的/ude1 旗号/n ，/w 要求/n 办/v 私事/n 、/w 谋/v 私利/n ，/w 无论/c 真假/n ，/w 请/v 大家/rr 一概/d 拒绝/v ”/w 。/w 16日/t ，/w 南京/ns 新/a 当选/v 市长/nnt 缪瑞林/nr 履新/nz 发言/vi 即/v 强调/v 为/p 官/n 廉洁/a 。/w 在/p 其后/f 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng ，/w 则/d 表示/v ：/w 如何/ryv 让/v 权力/n 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn ，/w 如何/ryv 把/pba 权力/n 关/n 进/vf 制度/n 的/ude1 笼子/n ？/w 是/vshi 其/rz 履新/nz 南京/ns 市长/nnt 之后/f 打造/v 廉洁/a 政府/nis 的/ude1 努力/ad 方向/n 。/w 
16日/t 下午/t ，/w 南京市/ns 人大代表/nnt 会议/n 闭幕/vi ，/w 缪瑞林/nr 以/p 高票/nz 当选/v 该市/r 新任/b 市长/nnt 。/w 在/p 当选/v 发言/vn 中/f ，/w 他/rr 承诺/vn 要/v “/w 真正/d 做到/v 堂堂正正/vl 做人/vi ，/w 踏踏实实/z 干事/nnt ，/w 清清白白/z 为/p 官/n ”/w ，/w 并/cc 再次/d 强调/v 了/ule 任何人/r 不能/v 以/p 他/rr 的/ude1 身份/n 谋/v 私利/n 。/w 而/cc 这段/r 话/n ，/w 在/p 其/rz 当选/v 南京/ns 代市长/nnt 之/uzhi 初/f ，/w 就/d 已经/d 言明/nz 在先/d 。/w 
在/p 随后/d 的/ude1 记者/nnt 见面/vi 会上/n ，/w 缪瑞林/nr 对于/p 打造/v 廉洁/a 政府/nis 也/d 给/p 出/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 态度/n 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 政府/nis 拥有/v 很多/m 的/ude1 [公共/b 权力/n]/nz 、/w 公共资源/gi ，/w 在/p 资源分配/gi 的/ude1 过程/n 当中/f 很容易/nz 产生/v 寻租/nz 的/ude1 现象/n 。/w “/w 如何/ryv 让/v 权力/n 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn ，/w 如何/ryv 把/pba 权力/n 关/n 进/vf 制度/n 的/ude1 笼子/n 。/w ”/w 是/vshi 繆/nz 瑞/b 林履新/nr 南京/ns 市长/nnt 之后/f 努力/ad 的/ude1 方向/n 。/w 
他/rr 质疑/vn ，/w “/w (/w 政府/nis 的/ude1 )/w 许多/mq 制度/n 是不是/v 把/pba 权力/n 都/d 关/n 进去/vf 了/ule ？/w 部门/n 政府/nis 内部/f 运转/vi 当中/f ，/w 有/vyou 没有/v 相互/d 制约/vn 相互/d 监督/vn 的/ude1 机制/n ？/w ”/w 
他/rr 表示/v ：/w 廉洁/a 政府/nis 就是/v 要/v 公开/ad 透明/a 依法/d 公正/a 。/w 包括/v 政府/nis 的/ude1 [重大/a 项目/n]/nz 工程/n 、/w 重大/a 资金/n 支出/n 都/d 要/v 公开/ad 。/w 政府/nis 的/ude1 服务/vn 要/v 通过/p 市场/n 资源/n 来/vf 分配/v ，/w 这/rzv 是/vshi 改革/vn 的/ude1 方向/n ，/w 让/v 市场/n 成为/v 决定性/n 因素/n ，/w 能够/v 交给/v 市场/n 的/ude1 交给/v 市场/n 去/vf 做/v 。/w ”/w 
据/p 其/rz 介绍/v ，/w 在/p 其/rz 上任/vi 南京/ns 新/a 市长/nnt 的/ude1 头/n 一个/mq 工作日/n ，/w 即/v 1月17日/t 下午/t 举行/v 的/ude1 政府/nis 常委/nnt 会上/n ，/w 就/d 将/d 讨论/v 和/cc 审议/v [南京市/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 议事/vn 决策/vn 规则/n 。/w 
据/p 缪瑞林/nr 表述/vn ：/w 将/d 把/pba 需要/v 市政府/n 决策/vn 研究/vn 的/ude1 [重大/a 事件/n]/nz ，/w 按照/p 在/p 市政府/n [全体/n 会议/n]/nz 、/w 市政府/n [常务/b 会议/n]/nz 、/w 市长/nnt 办公会/n 、/w 专题/n 会/v 以及/cc 要/v 向/p 人大/nis 报告/n 的/ude1 、/w 向/p 政协/nis 通报/v 的/ude1 程序/n ，/w 制度化/vi 固定/a 下来/vf ，/w 使得/vi 政府/nis 的/ude1 决策/vn 在/p 程序/n 规范/v 上/f 力求/v 真正/d 做到/v 依法/d 、/w 民主/a 、/w 科学/n 。/w 
而/cc 这样/rzv 一个/mq 把/pba “/w 市长/nnt ”/w 权力/n 关/n 进/vf 制度/n 的/ude1 笼子/n 、/w 关/n 进/vf 各方/r 监督/vn 的/ude1 笼子/n 的/ude1 政府/nis 议事/vn 决策/vn 规则/n ，/w 据/p 缪瑞林/nr 坦言/v ，/w 是/vshi 对/p 过去/vf 的/ude1 一种/mq 完善/v 和/cc 推进/vi 。/w (/w 完/vi )/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
缪瑞林/nr 当选/v 南京/ns 市长/nnt 曾任/v 江苏省/ns 副省长/nnt //w 简历/n 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 中央/n 规定/n 裸官/nz 跑官/v 等/udeng [6/m 类/q]/mq 人/n 禁/v 入/v 提干/vi 考察/v 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 被/pbei 曝/vg 不/d [雅/ag 照/v 纪委/nnt]/nt [立案/vi 调查/vn]/nz 
