2012年5月10日/t 发生/v 在/p 云南省/ns [昭通市/ns 巧家县/ns]/nz 的/ude1 爆炸/vn 案/ng 致/v 赵登/nr 用/p 等/udeng [4/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [16/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 16日8时30分/t ，/w [昭通市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 在/p [巧家县/ns 人民法院/nis]/nt 依法/d 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 这/rzv 起/vf 案件/n 。/w 邓德勇/nr 、/w 宋朝/ns 玉/n 被/pbei 控/v 爆炸罪/nz ，/w 陈和志/nr 被/pbei 控/v 非法/b 买卖/v [爆炸物/n 罪/n]/nz 。/w 
[检察/b 机关/n]/nz 指控/v ，/w 2012年5月初/t ，/w 邓德勇/nr 因/p 其/rz 住房/n 属于/v 拆迁/vn 范围/n ，/w 但/c 由于/p 其/rz 住房/n 未/d 办理/v 建房/vn 证/n ，/w 属/v [违章/vn 建筑/n]/nz ，/w 不/d 符合/v 政府/nis 划/v 地/ude2 安置/vn 修建/v 住房/n 的/ude1 政策/n ，/w 在/p 多次/mq 到/v 拆迁/vn 部门/n 要求/n 划/v 地/ude2 修建/v 住房/n 遭到/v 拒绝/vn 后/f ，/w 遂/d 产生/v 报复/vn 拆迁/v [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 念头/n 。/w 2012年5月8日/t ，/w 邓德勇/nr 与/cc 宋朝/ns 玉/n 共谋/v 对/p 位于/v 巧家县/ns [花桥/ns 社区/n]/ns 的/ude1 拆迁/vn 指挥部/nis 实施/v 爆炸/vn ，/w 后/f 邓德勇/nr 用/p 手机/n 、/w 电灯/n 开关/n 、/w 电雷管/nz 等/udeng [作案/vi 工具/n]/nz 自制/v 了/ule 爆炸/v 装置/n ，/w 次日/t 对/p 该/rz 爆炸/v 装置/n 进行/vn 爆炸/vn 试验/vn 并/cc 试验/vn 成功/a 。/w 
2012年5月10日8时/t 许/v ，/w 宋朝/ns 玉/n 按/p 邓德勇/nr 授意/v 在/p 巧家/nz 县城/n 劳务市场/n 以/p 干活/vi 为/p 由/p 找到/v 赵登/nr 用/p ，/w 并/cc 搭乘/v 赵登/nr 用/p 摩托车/n 前往/v [巧家县/ns 国税局/nis]/nto 门口/s 与/cc 邓德勇/nr 会合/vi ，/w 后/f 邓/nz 将/d 装有/v 爆炸/vn 装置/n 的/ude1 背包/n 及/cc 宋朝/ns 玉/n 提供/v 的/ude1 [100/m 元/q]/mq 劳务费/n 交给/v 赵登/nr 用/p ，/w 并/cc 谎称/v 让/v 赵/nz 将/d 背包/n 放/v 于/p [花桥/ns 社区/n]/ns 一楼/nz 办公室/nis 并/cc 打开/v [电源/n 开关/n]/nz 后/f 便/d 带/v 赵/nz 去/vf 干活/vi 。/w 上午/t 9时/t 许/v ，/w 赵登/nr 用/p 携/v 背包/n 进入/v [花桥/ns 社区/n 便民/vn 服务厅/n]/nt 内/f ，/w 邓德勇/nr 随即/d 用/p 手机/n 引爆/v 爆炸/vn 装置/n ，/w 致/v 被害人/n 赵登/nr 用/p 等/udeng [4/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [12/m 人/n]/mq 轻伤/n 、/w [4/m 人/n]/mq 轻微伤/nz 。/w 
1978年/t 至/p 1985年/t 期间/f ，/w 陈和志/nr 在/p 修建/v 巧家县/ns 杨家湾/nz 引桥/n 工程/n 时/ng 先后/d 将/d [35/m 枚/q]/mq 火雷管/nz 拿回/vf 家中/s 储藏/v ；/w 1997年/t 至/p 1999年/t 期间/f ，/w 在/p 丽江/ns 一/m 煤矿/nis 打工/vi 时/ng 将/d [6/m 枚/q]/mq 电雷管/nz 和/cc 一个/mq 发/v 爆/vn 装置/n 带回/v 家中/s 储藏/v 。/w 2006年3月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 陈和志/nr 应/v 宋朝/ns 玉/n 要求/n 将/d [35/m 枚/q]/mq 火雷管/nz 和/cc [6/m 枚/q]/mq 电雷管/nz 卖给/v 宋朝/ns 玉/n 。/w 
检/ng 方/q 指控/v 邓德勇/nr 、/w 宋朝/ns 玉/n 犯/v 爆炸罪/nz ，/w 指控/v 陈/vg 和/cc 志/n 犯/v 非法/b 买卖/v [爆炸物/n 罪/n]/nz 。/w 在/p 庭审/v 中/f ，/w 邓德勇/nr 和/cc 宋朝/ns 玉/n 均称/nz 自己/rr 不/d 认识/v 赵登/nr 用/p ，/w 与/cc 其/rz 没有/v 仇怨/n 。/w 但/c 检/ng 方/q 出示/v 的/ude1 证据/n 显示/v ，/w 邓德勇/nr 此前/t 在/p [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 供述/nz 中/f 称/v ：/w 想/v 炸死/vi 这个/rz 背/v 背包/n 的/ude1 男子/n ，/w 公安/n 更/d 难/a 查到/v 。/w 
当天/t 有/vyou [29/m 人/n]/mq 提起/v 了/ule [刑事/b 附带/v 民事/b 诉讼/vn]/nz 。/w 在/p 质证/v 阶段/n ，/w 看到/v 检/ng 方/q 出示/v 的/ude1 现场/s 惨状/n 照片/n ，/w 一位/mq 死者/n 家属/n 当庭/d 痛哭/vi 。/w 由于/p 案情/n 疑难/n 复杂/a ，/w 案件/n 将/d 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 
对话/vn “/w 人/n 弹/v ”/w 赵登/nr 用/p 律师/nnt 
人物/n ：/w 朱智/nr ，/w 赵登/nr 用/p 一方/mq 民事/b 部分/n [代理/vn 律师/nnt]/nnt ，/w 供职/vi 于/p [云南/ns 衡/nz 炜/nz 律师/nnt 事务所/nis]/nt 
社会/n 和/cc 政府/nis 应/v 反思/vn 
底层/n 民众/n 权利/n 保护/vn 
北/f 青/a 报/n ：/w 赵登/nr 用/p 家属/n 状告/v [巧家县/ns 公安局/nis]/nto 的/ude1 案子/n 进展/vn 如何/ryv ？/w 
[代理/vn 律师/nnt]/nnt ：/w 从/p 程序/n 上/f 说/v ，/w 需要/v 等/udeng 这个/rz [刑事/b 案件/n]/nz 审理/v 结束/vn ，/w 才能/n 判断/v [巧家县/ns 公安局/nis]/nto 有/vyou 无/v 过错/n ，/w 所以/c 告/v 公安局/nis 的/ude1 案子/n 被/pbei 依法/d 中止/v 了/ule 。/w 等/udeng [刑事/b 案件/n]/nz 二审/b 结束/v 并/cc 产生/v [法律/n 效力/n]/nz ，/w 那个/rz 案子/n 就/d [自动/d 恢复/v]/nz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 赵登/nr 用/p 家属/n 提出/v 的/ude1 刑事/b 附带/v [民事/b 赔偿/vn]/nz 额度/n 是/vshi 多少/ry ？/w 
[代理/vn 律师/nnt]/nnt ：/w [27/m 万/d 多/a]/mq ，/w 不到/v 28万/m 。/w 昨天/t 出庭/vi 的/ude1 有/vyou 几位/n 死者/n 的/ude1 家属/n 及/cc 一些/mq 伤者/n 的/ude1 家属/n ，/w 他们/rr 提起/v 的/ude1 赔偿/vn 额度/n 从/p 几万到几十万/m 不等/vi 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 对于/p [民事/b 赔偿/vn]/nz ，/w 被告/n 的/ude1 态度/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
[代理/vn 律师/nnt]/nnt ：/w 被告/n 多次/mq 认错/vi 道歉/vi ，/w 说/v 受害者/n 是/vshi 无辜/n 的/ude1 ，/w 受害/vi 方/q 提/v 的/ude1 赔偿/vn 也/d 不/d 高/a ，/w 但/c 他们/rr 没有/v 赔偿/vn 能力/n 。/w 第一/m 被告/n 邓德勇/nr 说/v ，/w 尽管/c 爆炸/vn 是/vshi 他们/rr 造成/v 的/ude1 ，/w 但/c 却/d 是/vshi 政府/nis 拆迁/v 把/pba 他们/rr 逼上/nz 绝路/n 的/ude1 ，/w 政府/nis 应该/v [承担/v 责任/n]/nz 。/w 他们/rr 说/v ，/w 土地/n 被/pbei 政府/nis 低价/n 征/v 走/v ，/w 然后/c 高价/n 卖给/v 开发商/nnd ，/w 政府/nis 拿/v 这些/rz 钱/n 赔偿/vn 是/vshi 九牛一毛/nz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 第二/m 被告/n 宋朝/ns 玉/n 的/ude1 态度/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
[代理/vn 律师/nnt]/nnt ：/w 政府/nis 拆迁/v 并/cc 没有/v 拆/v 到/v 他们/rr 家/q ，/w 他/rr 是/vshi 和/cc 邓德勇/nr 关系/n 好/a 才/d 参与/v 。/w 他/rr 帮/v 着/uzhe 购买/v 了/ule 爆炸物/n 的/ude1 引线/n ，/w 还/d 一起/s 进行/vn 了/ule 爆炸/vn 试验/vn 。/w 宋朝/ns 玉/n 可能/v 觉得/v 他/rr 会/v [被判/v 死刑/n]/nz ，/w 在/p 法庭上/nz 说/v 把/pba 他/rr 的/ude1 器官/n 捐/v 了/ule ，/w 如果/c 能/v 卖/v 些/q 钱/n 就/d 赔/v 给/p 受害者/n 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 赵登/nr 用/p 家属/n 怎么/ryv 看/v ？/w 
[代理/vn 律师/nnt]/nnt ：/w 赵登/nr 用/p 家属/n 很/d 老实/a ，/w 几乎/d 不会/v 说话/vn 。/w 检/ng 方/q 出示/v 现场/s 照片/n 证据/n 时/ng ，/w 家属/n 看到/v [血肉/n 模糊/a]/nz 的/ude1 照片/n 时/ng 哭/v 了/ule ，/w 家属/n 哭/v 着/uzhe 问/v 被告/n ，/w 和/cc 政府/nis 有仇/nz 应该/v 找/v 政府/nis ，/w 为什么/ryv 骗/v 赵登/nr 用/p 过去/vf ，/w 还/d 将/d 他/rr 炸死/vi 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 听到/v 家属/n 哭诉/v ，/w 被告/n 什么/ry 态度/n ？/w 
[代理/vn 律师/nnt]/nnt ：/w 邓德勇/nr 在/p 庭上/nz 说/v ，/w 这个/rz 事情/n 是因为/c 政府/nis 拆迁/v 引起/v 的/ude1 ，/w 他们/rr 多次/mq 找/v 政府/nis ，/w 都/d 没/d 得到/v 解决/vn 。/w 他们/rr 的/ude1 本意/n 只是/d 要/v 制造/vn 爆炸/vn ，/w 引起/v 社会/n 关注/v ，/w 并/cc 不是/c 要/v 炸死/vi 人/n 。/w 但是/c 检/ng 方/q 在/p 法庭上/nz 出示/v 证据/n 时/ng ，/w 曾/d 念/v 到/v 被告/n 在/p 警方/n 做/v 的/ude1 一份/mq 笔录/n ，/w 说/v 想/v 炸死/vi 这个/rz 背/v 背包/n 的/ude1 男子/n ，/w 公安/n 更/d 难/a 查到/v 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 检察院/nis 的/ude1 态度/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
[代理/vn 律师/nnt]/nnt ：/w 检察院/nis 对/p 量刑/vi 没有/v 具体/a 的/ude1 建议/n ，/w 他们/rr 认为/v 被告/n 行为/n 对/p 社会/n 造成/v 巨大/a 危害/vn 和/cc 严重/a 的/ude1 后果/n ，/w 第二/m 被告/n 有/vyou 前科/n ，/w 应该/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w 他们/rr 认为/v 被告/n 的/ude1 认错/vi 态度/n 和/cc 这/rzv 起/vf 案件/n 的/ude1 起因/n ，/w 不/d 构成/v 对/p 他们/rr [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 被告/n 没有/v 赔偿/vn 能力/n ，/w 受害者/n 家属/n 怎么办/ryv ？/w 
[代理/vn 律师/nnt]/nnt ：/w 不论/c 政府/nis 拆迁/v 对/p 与/cc 错/v ，/w 都/d 应该/v 考虑到/v 拆迁/vn 引发/v 矛盾/an 导致/v 悲剧/n 的/ude1 实际/n ，/w 对/p 这些/rz 受害者/n 及/cc 家属/n ，/w 包括/v 两名/mq 被告/n 家属/n 予以/vx 刑事/b 、/w 民政/n 救助/vn 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 作为/p 受害者/n 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt ，/w 您/rr 怎么/ryv 看/v 这个/rz 案件/n ？/w 
[代理/vn 律师/nnt]/nnt ：/w 我/rr 认为/v 这/rzv 是/vshi 拆迁/v 矛盾/an 引发/v 的/ude1 爆炸/vn 灾难/n 和/cc 悲剧/n ，/w 是/vshi 民意/n 不/d 畅通/an 、/w 老百姓/n 诉求/v 得不到/v 重视/vn 引起/v 报复/vn 政府/nis 和/cc 社会/n 的/ude1 严重/a 事件/n ，/w 最终/d 社会/n 一起/s 承担/v 后果/n 。/w 我们/rr 谴责/v 被告/n 的/ude1 极端/n 暴行/n ，/w 也/d 呼吁/v 社会/n 和/cc 政府/nis 都/d 应该/v 反思/vn 和/cc 重视/v 民众/n 权利/n 保护/v 问题/n 、/w 生存/vi 底线/n 问题/n ，/w 以/p 避免/v 悲剧/n 再/d 发生/v 。/w 文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 高淑英/nr 
对话/vn 被告/n 律师/nnt 
人物/n ：/w 王世云/nr ，/w 被告/n 邓德勇/nr 的/ude1 辩护律师/nnt ,/w 为/p [云南/ns 典/ng 传/v 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 律师/nnt 
被告/n 全部/m 承担/v 后果/n 不/d 公平/a 
北/f 青/a 报/n ：/w 您/rr 的/ude1 辩护/vn 观点/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
被告/n 律师/nnt ：/w 对/p 检/ng 方/q 定性/vn 没有/v 意见/n ，/w 主要/b 是/vshi 从/p 犯罪/vn 起因/n 和/cc 动机/n 上/f 进行/vn 辩护/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 案件/n 事实/n 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 具体/a 是/vshi 哪些/ry 起因/n ？/w 
被告/n 律师/nnt ：/w 被告/n 邓德勇/nr 家/q 的/ude1 8分/t 土地/n 被/pbei 征收/vn ，/w 获得/v [5/m 万/d 多/a]/mq 补偿/vn ；/w 全家/n 唯一/b 的/ude1 住宅/n 是/vshi 违/vg 建/v ，/w 依法/d 获得/v 了/ule [2/m 万/d 多元/b]/mq 补偿/vn ，/w 总共/d 获得/v 了/ule 8万余元/m 的/ude1 补偿/vn 。/w 依照/p 当地/s 标准/n ，/w 进行/vn [货币/n 补偿/vn]/nz 后/f 不会/v 再/d 有/vyou 住房/n 安置/vn ，/w 被告/n 认为/v 自己/rr 可以/v 出外/vi 打工/vi ，/w 但是/c 妻子/n 、/w 孩子/n 无力/vi 安置/vn ，/w 多次/mq 要求/n [相关/vn 部门/n]/nz 解决/v 住房/n ，/w 但是/c 没有/v 得到/v 解决/vn ，/w 内心/n 特别/d 绝望/a ，/w 遂/d 想/v 用/p 这种/r 方法/n 引起/v 重视/vn 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 检/ng 方/q 对此/d 的/ude1 态度/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
被告/n 律师/nnt ：/w 检/ng 方/q 认可/vn [犯罪/vn 动机/n]/nz ，/w 但/c 认为/v 不管怎样/dl 都/d 不能/v 以/p 伤害/vn 别人/rr 达到/v 自己/rr 的/ude1 目的/n ，/w 我/rr 认为/v ，/w 不能/v 把/pba [犯罪/vn 动机/n]/nz 和/cc [犯罪/vn 结果/n]/nz 割裂/v 开来/v 。/w 被告/n 应该/v 为/p 他/rr 的/ude1 行为/n [承担/v 责任/n]/nz ，/w 但是/c 让/v 两个/mq 被告/n 完全/ad 承担/v 这个/rz 后果/n ，/w 我们/rr 认为/v 不/d 公平/a 也/d 不合理/nz 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 附带/v 的/ude1 [民事/b 赔偿/vn]/nz 是/vshi 什么样/ryv ？/w 
被告/n 律师/nnt ：/w 被告/n 有/vyou 赔偿/vn 的/ude1 意愿/n ，/w 但是/c 没有/v 赔偿/vn 的/ude1 能力/n ，/w 包括/v 庭上/nz 一些/mq 原告/n 的/ude1 律师/nnt 也/d 都/d 提到/v ，/w 政府/nis 或/c 应该/v 对/p 原告/n 进行/vn 一些/mq [社会/n 救济/n]/nz 。/w 
编/v 后/f 
轰动/v 全国/n 的/ude1 [云南/ns 巧家/nz]/nz 爆炸/v 案/ng 出/vf 了/ule 新版本/nz ，/w 并/cc 作为/p 警方/n 调查/vn 的/ude1 最终/d 版本/n 被/pbei 送/v 上/f 公堂/n 。/w 在/p 经过/p 更新/v 的/ude1 最新/a 版本/n 里/f ，/w 原来/d 在/p 上/f [一/d 版本/n]/mq 里/f 的/ude1 案件/n 嫌疑人/n ，/w 成/v 了/ule 不明/v 就/d 里/f 的/ude1 受害人/n ，/w 原来/d 被/pbei 警方/n 摸查/nz 过/uguo 的/ude1 两个/mq 守法/vi 村民/n 又/d 变成/v 了/ule 案件/n 嫌疑人/n 。/w 从/p 案发/v 到/v 现在/t 一年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 巧家/nz 爆炸/v 案/ng 主角/nnt 脸孔/n 的/ude1 变化/vn 之/uzhi 快/a ，/w 实在/d [令人/v 吃惊/a]/nz 。/w 
新版/b 既/c 出/vf ，/w 旧版/nz 中/f 的/ude1 那些/rz 什么/ry 与/cc 拆迁/v 无关/vn ，/w 什么/ry QQ/x 证据/n ，/w 什么/ry 以/p 官职/n 和/cc 个人/n 前途/n 作/v 抵押/vn 保证/v 案件/n 真实性/n ，/w 什么/ry 嫌疑人/n 日记/n 足以/d 证明/v 作案/vn 动机/n ，/w 什么/ry 村民/n “/w 旁证/n ”/w 嫌疑人/n 品行/n 不端/a …/w …/w 等等/udeng ，/w 不一而足/vl ，/w 就/d 都/d 成/v 了/ule 浮云/n 。/w 
[云南/ns 巧家/nz]/nz 案/ng 之所以/c 震动/v 全国/n ，/w 并非/v 只/d 因为/c 一场/mq 爆炸/vn 、/w 众多/a 死伤/v ，/w 而是/c [公安/n 机关/n]/nz 对待/v 案情/n 不/d 严谨/a 的/ude1 态度/n 伤/v 了/ule 人心/n 。/w 真凶/nz 的/ude1 身份/n 即将/d [大白/nz 于/p 天下/n]/nz ，/w 但/c 接下来/vl 的/ude1 故事/n 也许/d 更/d 精彩/a 。/w 以/p 乌纱帽/n 做/v 抵押/vn 的/ude1 警方/n 官员/nnt 如何/ryv 处置/vn ，/w 酿成/v 此次/rz 爆炸/vn 的/ude1 征地/vn 拆迁/v 有/vyou 无/v 窝案/nz ，/w 如何/ryv 为/p 赵登/nr 用/p 挽回/v 名誉/n ，/w 如何/ryv 赔偿/v 赵登/nr 用/p 遗属/n 等/udeng ，/w 都/d 是/vshi 警方/n 和/cc 政府/nis 要/v 面对/v 并且/c 要/v 向/p 公众/n 有所/v 交代/vn 的/ude1 问题/n 。/w 让/v 我们/rr 拭目以待/vl 吧/y ！/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 吃饭/vi 吃/v 出/vf 头发/n 索赔/vn 5500/m 被判/v 勒索/vn 获/v 刑/n 十个月/t 
 [武汉/ns 轻轨/n]/nz 农民工/nnd 怕/v 蹭脏/v 女孩/n 衣服/n 拒/vg 坐/v 空/ng 座位/n 
 大厨/n 没钱/vi 过年/vi 竟/d 抢劫/v 女子/n 没/d 得逞/vi 反而/d 被/pbei 咬伤/nhd 
