近日/t ，/w 高圆圆/nr 畅游/v 加州/ns 的/ude1 私人/n 短/a 视频/n 曝光/vi 。/w 沙滩/n 、/w 森林/n 、/w 葡萄园/n ，/w 浓浓的/z 加州/ns 风情/n 和/cc 视频/n 中/f 高圆圆/nr 的/ude1 优雅/a 气质/n 相得益彰/vl ，/w 女神/n 用/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 将/d 加州/ns 美景/n 娓娓道来/vl 。/w 
