海南/ns [省长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 省/n 旅游/vn 委/ng 主任/nnt 陆志远/nr 接受/v 本/rz 网/n 记者/nnt 专访/vn 
会议/n 现场/s 
陆志远/nr 指出/v ，/w 今年/t 是/vshi 旅游/vn 法/n 贯彻/v 的/ude1 第二个/mq 年头/n ，/w 海南省/ns 作为/p 旅游/vn 重点/n 和/cc 热点/n 地区/n 怎样/ryv 抓好/v 旅游/vn 法/n 的/ude1 贯彻/vn 落实/v ，/w 把/pba 海南/ns 旅游业/n 建设/vn 发展/vn 为/p [全国/n 人民/n]/nz 更为/d 满意/v 的/ude1 [现代/ntc 服务业/n]/nz 和/cc 战略性/n [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 对/p 海南/ns 来说/uls 是/vshi 一个/mq 重要/a 的/ude1 课题/n 。/w 
就/d 海南/ns 在/p 2014年/t 如何/ryv 应对/v “/w [散客/n 时代/n]/nz ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 陆志远/nr 说/v ：/w “/w 去年/t 我们/rr 已经/d 做/v 了/ule 大量/m 的/ude1 调研/vn ，/w 今年/t 面对/v [散客/n 时代/n]/nz 的/ude1 到来/vn ，/w 我们/rr 要/v 做到/v 进一步/d 适应/v 散客/n 交通/n 发展/vn 的/ude1 要求/n ；/w 政府/nis 要/v 创造/vn 更多/ad 信息/n 的/ude1 提示/vn 机制/n ；/w 企业/n 和/cc 旅游/vn [从业/b 人员/n]/nz 要/v 转变/vn 游客/n 接待/v 的/ude1 方式/n ，/w 推出/v 适销对路/vl 的/ude1 旅行/vn 方式/n ；/w 政府/nis 更多/ad 地/ude2 提供/v 一些/mq [散客/n 旅游/vn]/nz 公共/b 措施/n 。/w 
陆志远/nr 在/p 会议/n 上/f 总结/v 了/ule 2013年/t 海南省/ns 旅游/vn 工作/vn 亮点/n ：/w [旅游/vn 市场/n]/nz 整治/vn 工作/vn [成效/n 显著/ad]/nz ，/w 2013年/t 共/d 查处/v 并/cc 执行/v 完毕/vi 的/ude1 涉/vg 旅/vg 案件/n [254/m 宗/vg]/mq ，/w 罚没款/n [1104/m 万元/q]/mq ，/w 补征/v 、/w 补交/v 各类/r 税费/n [197/m 万元/q]/mq ；/w [旅游/vn 产品/n 体系/n]/nz 不断/d 丰富/a ，/w 婚庆/n [旅游/vn 产品/n]/nz 日益/d 得到/v 市场/n 认可/vn ，/w 整合/vn 形成/v 了/ule 以/p 婚庆/n 为/p 主线/n 、/w 滨海/ns 游/v 、/w 温泉/n 游/v 、/w 森林/n 游/v 、/w 民俗游/nz 等/udeng 为/p 主题/n 的/ude1 蜜月/n 婚庆/n [旅游/vn 产品/n 体系/n]/nz ；/w 用/p 足/a 用/p 好/a [优惠/vn 政策/n]/nz 工作/vn 力度/n 不断/d 加大/v ，/w 2013年10月30日/t 公安部/nto 和/cc [国家/n 旅游局/nis]/nto 同意/v 海南省/ns 正式/ad 实施/v 邮轮/n 边境/s 旅游/vn 异地/n 办证/vn ，/w 成为/v 全国/n 唯一/b 不用/d 护照/n 即可/v 参加/v 邮轮/n [出境/vi 旅游/vn]/nz 的/ude1 地区/n （/w 凭/p 身份证/n 办理/v 出入境/n 通行证/n 出境/vi ）/w ；/w 区域/n [旅游/vn 规划/n]/nz 编制/vn 工作/vn 成果/n 丰硕/a 。/w 完成/v 《/w [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 先行/vi 试验区/n [总体/n 规划/n]/nz 》/w 、/w 《/w 儋州/ns 东坡/ns 文化/n 旅游区/n [总体/n 规划/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 屯昌县/ns 旅游/vn 发展/v [总体/n 规划/n]/nz 》/w 等/udeng ，/w 审议/v 通过/p 了/ule 《/w [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz [西部/f 旅游/vn]/nz 发展/vn 战略规划/gi 暨/cc 西部/f [旅游/vn 线路/n 设计/vn]/nz 》/w ，/w 完成/v 了/ule 《/w 南海/ns （/w 三/m 沙/n ）/w 旅游/vn 开放/v 开发/vn 规划/n 》/w 初稿/n ，/w 启动/v 了/ule [红色/n 旅游/vn]/nz 、/w [民俗/n 旅游/vn]/nz 、/w 商品/n 开发/vn 等/udeng [专项/b 规划/n]/nz ；/w 宣传/vn 促销/v 力度/n 不断/d 加大/v ，/w 促成/v 韩国/nsf 至/p 海南/ns 包机/n 航线/n 的/ude1 开通/vn ，/w 实现/v 了/ule 韩国/nsf 市场/n 恢复/v 性/ng 持续增长/v ，/w 去年/t 韩国/nsf 旅/vg 琼/b 人数/n 达/v [22664/m 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 52.83%/m ，/w 有序/a 组织/n 广告/n 投放/v ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz 宣传/v 影片/n 在/p 美国/nsf [纽约/nsf 时报/n 广场/n]/nz 大屏幕/nz 播放/v ，/w “/w 海南/ns 深呼吸/n ”/w 宣传/v 广告/n 在/p [中央/n 电视台/nis]/nt 黄金/n 时间段/n 推出/v 。/w 三/m 是/vshi 扎实/a 推进/vi “/w 请/v 进来/vf ”/w ，/w 分/qt [15/m 批次/n]/mq 邀请/v 了/ule 俄罗斯/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 意大利/nsf 和/cc 台湾/ns 等/udeng 主要/b 客源/n 国/n 和/cc 地区/n 的/ude1 近/a 四百多名/m 旅行/vi 商/vg 和/cc 媒体/n 记者/nnt 到/v 海南省/ns 采风/vi 考察/v 。/w 
会议/n 上/f 陆志远/nr 罗列/v 出/vf 2014年/t 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz ：/w 2014年/t 全省/n 旅游/vn [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 力争/v 实现/vn 接待/v 过夜/vn 游客/n 达/v [4058/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.5%/m ，/w 实现/v 旅游/vn 总收入/n [480/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 12%/m 。/w 陆志远/nr 指出/v ，/w 为/p 实现/v 2014年/t 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz ，/w 需要/v 完善/vn 旅游/vn [管理/vn 体制/n]/nz ；/w 力争/v 更加/d 开放/v 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz 坚持/v 标本兼治/vl ，/w 持续/vd 深入/ad 开展/v [旅游/vn 市场/n]/nz 综合/vn 整治/vn 工作/vn [大力/d 发展/vn]/nz [乡村/n 旅游/vn]/nz ，/w 加强/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 基础设施/gi 和/cc 配套/vn 服务/v 体系/n 建设/vn ，/w 加快/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 示范点/nis 建设/vn ，/w 积极/ad 创建/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 示范县/n 、/w 示范村/n 、/w 示范户/n 等/udeng 。/w 
同时/c ，/w 陆志远/nr 就/d 春节/t 假日/n 旅游/vn 工作/vn 重点/n 作出/v 部署/vn ：/w 加强/v 假日/n 旅游/vn [安全/an 管理/vn]/nz ；/w [集中/v 力量/n]/nz 开展/v [旅游/vn 市场/n]/nz 检查/vn 和/cc 整治/vn ；/w 坚持/v 假日/n 工作/vn 值班/vn 和/cc [行政/n 问责/nz]/nz 制度/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
