[美国/nsf 国务院/nt]/nt 16日/t 就/d 改善/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 发出/v 建议/n ，/w 表示/v 美方/n 鼓励/v 中/f 日/b 进行/vn 对话/vn ，/w 两国/mq 均/d 应/v 避免/v 采取/v 挑衅/vn 行动/vn 。/w 
[美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言人/nnt 珍·普萨基/nrf 当天/t 在/p 回答/v 中新社/nt 记者/nnt 提问/v 时/ng 做/v 上述/b 表示/v 。/w 自/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 去年/t 12月26日/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 以来/f ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 迅速/ad 恶化/vi 。/w 普萨基/nr 称/v ，/w 美国/nsf 继续/v 鼓励/vn 中/f 日/b 进行/vn 对话/vn ，/w 两国/mq 均/d 应/v 避免/v 采取/v 挑衅/vn 行动/vn ，/w “/w 美/b 方向/n 中/f 日/b 传递/v 的/ude1 都/d 是/vshi 这/rzv 一/m 立场/n ，/w 也/d 同/p 两国/mq 就/d 一系列/b 问题/n 进行/vn 广泛/a 合作/vn ”/w 。/w 
安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w 美/b 国务院/nt 相继/d 迎来/v 韩国/nsf 、/w 中国/ns 和/cc 日本/ns 的/ude1 高/a 级别/n 外交官/nnt 。/w [副/b 国务卿/nnt]/nnt 伯恩斯/nrf 先后/d 与/cc 中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr 、/w 日本/ns 外务/n 副大臣/nnt 岸/n 信/n 夫/ng 举行会谈/v ，/w 国务卿/nnt 克里/nrf 则/d 同/p 韩国/nsf 外长/nnt 尹炳世/nr 举行/v 了/ule 会谈/vi ，/w 美/b 中/f 日韩/n 四/m 国正/nz 就/d 双边/n 和/cc 地区/n 形势/n 密集/a [交换/v 意见/n]/nz 。/w 
此间/rzs [消息/n 人士/n]/nz 称/v ，/w 伯恩斯/nrf 将/d 于/p 下周/t 对/p 韩国/nsf 、/w 中国/ns 和/cc 日本/ns 进行/vn 访问/vn ，/w 此行/rzv 目的/n 之一/rz 是/vshi 改善/v 因/p 安倍/nrf 参拜/v 而/cc 恶化/vi 的/ude1 日/b 中/f 、/w 日韩/n 关系/n 。/w 
普萨基/nr 当天/t 未/d 直接/ad 证实/v 伯恩斯/nrf 将/d 出访/v 的/ude1 消息/n ，/w 但/c 她/rr 强调/v ，/w 帮助/v 日本/ns 改善/v 与/cc 邻国/n 的/ude1 关系/n 是/vshi 美方/n 的/ude1 一项/mq 外交/n 重点/n 。/w 
[日本/ns 政府/nis]/nt 近日/t 正在/d 华盛顿/nsf 发起/v 一轮/mq 游说/v 攻势/n ，/w 向/p 美方/n 解释/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 意图/n 。/w 继/vg [早些/nz 时候/n]/nz 向/p 众议院/n [外交/n 委员会/nis]/nt [亚太/b 小组/nis]/nt 主席/nnt 史蒂夫·夏伯特/nrf 解释/v 安倍/nrf 参拜/v 目的/n 后/f ，/w 岸/n 信/n 夫/ng 15日/t 在/p 华盛顿/nsf 表示/v ，/w 日本/ns 已经/d 在/p 各个/rz 层级/n 就/d 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 向/p 美方/n 做/v 了/ule 说明/v 。/w 
对于/p 岸/n 信/n 夫/ng 上述/b 表态/vi ，/w 普萨基/nr 表示/v “/w 对此/d 没什么/vl 可/v 反驳/vn 的/ude1 ”/w ，/w 虽然/c 美方/n 不能/v 透露/v 每个/r 层级/n 的/ude1 对话/vn 细节/n ，/w 但/c 美方/n 的/ude1 立场/n 也/d 不是/c 秘密/n ，/w “/w 不管/c 是/vshi 公开/ad 还是/c 私下/d ，/w 我们/rr 在/p 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 上/f 的/ude1 立场/n 是/vshi 明确/a 的/ude1 ，/w 没有/v 改变/vn ”/w 。/w 
安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w [美国/nsf 驻/v 日/b 使馆/nis]/nt 罕见/a 发表声明/v ，/w 对/p 安倍/nrf 这/rzv 一/m 行为/n 感到/v 失望/a 。/w 美方/n 多次/mq 强调/v ，/w 鼓励/v 日本/ns 与/cc 邻国/n 合作/vn ，/w 通过/p 对话/vn 、/w 以/p 友好/a 方式/n 解决/v 对/p 历史/n 问题/n 的/ude1 关切/vn 。/w 
