[海南省/ns 政府/nis]/nto 副省长/nnt 何西庆/nr 会上/n 发言/vi 
会议/n 现场/s 
海南/ns [省长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 省/n 旅游/vn 委/ng 主任/nnt 陆志远/nr 在/p 会议/n 上/f 总结/v 了/ule 2013年/t 海南省/ns 旅游/vn 工作/vn 亮点/n ，/w 分别/d 是/vshi [旅游/vn 市场/n]/nz 整治/vn 工作/vn [成效/n 显著/ad]/nz ；/w [旅游/vn 产品/n 体系/n]/nz 不断/d 丰富/a ；/w 用/p 足/a 用/p 好/a [优惠/vn 政策/n]/nz 工作/vn 力度/n 不断/d 加大/v ；/w 区域/n [旅游/vn 规划/n]/nz 编制/vn 工作/vn 成果/n 丰硕/a ；/w 宣传/vn 促销/v 力度/n 不断/d 加大/v 。/w 
[海南省/ns 政府/nis]/nto 副省长/nnt 何西庆/nr 指出/v [海南/ns 旅游/vn]/nz 当前/t 面临/v 的/ude1 形势/n ：/w 不利/a 条件/n 中/f 的/ude1 [外部/f 环境/n]/nz ，/w 指/v [周边/n 旅游/vn]/nz [市场/n 竞争/vn]/nz 激烈/a ，/w 韩国/nsf 、/w 印度/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 越南/nsf 等/udeng 地/ude2 开展/v 一系列/b 低成本/nz 促销/vn ，/w 支持/v 航空公司/nis 低/a 票价/n 吸引/v 游客/n ，/w 对/p 我们/rr 构成/v 竞争/vn 挑战/vn ；/w 不利/a 条件/n 中/f 的/ude1 [内部/f 环境/n]/nz ，/w 是/vshi [旅游/vn 产品/n]/nz 供给/vn 和/cc 供需/n 结构性/n 矛盾/an 依然/d 突出/a ，/w 市场/n 区域性/n 、/w 季节性/n 不/d 平衡/a 、/w 不/d 协调/v ，/w [旅游/vn 资源/n 整合/vn]/nz 不够/a 、/w [核心/n 竞争力/n]/nz 不/d 强/a 。/w 
何西庆/nr 表示/v ，/w [海南/ns 旅游/vn]/nz 当前/t 面临/v 的/ude1 [有利/a 条件/n]/nz 则/d 有/vyou ：/w [世界/n 经济/n]/nz 有望/v 复苏/vn 向/p 好/a ，/w 我国/n 入境旅游/v 发展/vn 条件/n 会/v 有所/v 好转/vn ；/w 旅游/vn [消费/vn 需求/n]/nz [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 大趋势/nz 没有/v 改变/vn ，/w 我国/n 旅游业/n “/w 黄金/n 发展/vn 期/qv ”/w 的/ude1 支撑/vn 条件/n 没有/v 改变/vn ；/w [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 的/ude1 地位/n 越发/d 突出/a ，/w 去年/t 习近平/nr 总书记/nnt 调研/vn 强调/v ，/w 加快/v 建设/vn [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 是/vshi 中央/n 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz ，/w 也/d 是/vshi 海南/ns 最大/gm 的/ude1 机遇/n 和/cc 最强/ad [比较/d 优势/n]/nz ；/w 全省/n 旅游/vn [经济/n 运行/vn]/nz 良性/b 发展/vn ，/w 全省/n 接待/v 人数/n 、/w 旅游/vn 总收入/n 等/udeng 主要/b 指标/n 保持/v 两位/mq 数/n 以上/f 增长/v 。/w 
何西庆/nr 提出/v 了/ule 海南省/ns 旅游业/n 需要/v 充分/ad 认清/v 旅游/vn 发展/v 形势/n 、/w 增强/v 推进/vn 旅游/vn 发展/vn 的/ude1 紧迫感/n 和/cc 责任感/n ，/w 全面/ad 深化/v 旅游/vn [管理/vn 体制/n]/nz 机制/n 改革/vn ，/w 全力/d 做好/v 2014年/t 春节/t 假日/n [旅游/vn 管理/vn]/nz 服务/vn 工作/vn 的/ude1 要求/n 。/w 
会议/n 上/f 还/d 印发/v 了/ule 全国/n 旅游/vn [工作/vn 会议/n]/nz 、/w 全国/n 旅游/vn [市场/n 秩序/n]/nz 专项/b 整治/v 会议/n 相关/vn 材料/n ，/w 以及/cc 2014年/t 春节/t 假日/n 旅游/vn [市场/n 监管/vn]/nz [工作/vn 方案/n]/nz 。/w 海南省/ns 各市/r 县政府/n 相关/vn 负责人/nnt ，/w 海南省/ns 各/rz 市县/n 旅游局/nis （/w 委/ng ）/w [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 海南/ns 省直/b 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w [海南省/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 、/w 各/rz [旅游/vn 企业/n]/nz 代表/nnt 以及/cc [新闻/n 媒体/n]/nz 记者/nnt 参加/v 了/ule 本次/r 会议/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
