马/n 年/qt 春晚/n 日益/d 临近/v ，/w 各路/r [准备/v 工作/vn]/nz 已经/d 进入/v [最后/f 阶段/n]/nz ，/w 与/cc 冯小刚/nr 一班/mq 人马/n 及/cc 春晚/n 官方/n “/w 口风/n 紧闭/v ”/w 相对/d 的/ude1 ，/w 是/vshi 坊间/nz 层出不穷/vl 的/ude1 各式/r 传闻/n ，/w 这些/rz 传闻/n 真真假假/vl 不断/d 变化/vn 排列/v ，/w 早已/d 先于/v 真正/d 舞台/n 上/f 的/ude1 春晚/n 进行/vn 着/uzhe 另一番/nz 精彩/a 的/ude1 “/w 演练/vn ”/w 。/w 
从/p 苏菲·玛索/nrf 与/cc 刘欢/nr 的/ude1 合作/vn 到/v 天后/nz 王菲/nr 的/ude1 出场/vn ，/w 关于/p [春晚/n 节目单/n]/nz ，/w 人们/n 猜测/v 不断/d ，/w 每天/r 都/d 有/vyou 新/a 传闻/n ，/w 每天/r 都/d 有/vyou 新/a 否定/v ，/w 而/cc 随着/p 春晚/n 的/ude1 日益/d 临近/v ，/w 这/rzv 一/m 动态/n “/w 演练/vn ”/w 亦/d 愈加/d 精彩/a 。/w 事实上/bl ，/w 每年/r 春晚/n 大戏/n [正式/ad 上演/v]/nz 之前/f ，/w 如此/rzv “/w 演练/vn ”/w 都/d 是/vshi 传统/n 戏码/n ，/w 然而/c ，/w 今年/t 因为/c 有/vyou 了/ule “/w 冯小刚/nr 执导/v ”/w 这/rzv 一大/n 变动/vn 在/p 前/f ，/w 相关/vn “/w 演练/vn ”/w 显得/v 异常/a 活跃/a 。/w 
对/p 春晚/n 的/ude1 猜测/vn ，/w 首先/d 是/vshi 对/p 大明星/nz 的/ude1 猜测/vn 。/w 
有/vyou 消息/n 称/v ，/w 2014年/t 是/vshi [中/f 法/n 建交/vi]/nz [50/m 周年/q]/mq ，/w 而/cc 马/n 年/qt 春晚/n 将/d 用/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 进行/vn 庆祝/v 。/w 法国/nsf 知名/a 女演员/nnd 苏菲·玛索/nrf 将/d 登上/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 搭档/n 刘欢/nr 演唱/v 法国/nsf 民谣/n 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 。/w 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 在/p 1946年/t [首次/m 被/pbei]/mq 唱响/v ，/w 迄今/d 已有/v 近/a 70年/t 的/ude1 历史/n ，/w 至于/p 两人/mq 的/ude1 表演/vn 形式/n ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 类似/a 去年/t 宋祖英/nr 和/cc 席琳·迪翁/nrf 的/ude1 作法/n ，/w 苏菲·玛索/nrf 用/p 法语/nz 演唱/v ，/w 而/cc 刘欢/nr 用/p 中文/nz 演唱/v 。/w 
此前/t 颇/d 令人/v 震撼/vn 的/ude1 消息/n 是/vshi 崔健/nr 将/d 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 月初/t ，/w 崔健/nr 被/pbei 曝/vg 会/v 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 演唱/v 经典/n 曲目/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 之前/f 不久/d ，/w 在/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 其/rz 经纪人/nnt 尤尤/nrf 曾/d 表示/v 崔健/nr 可能/v 因/p 不/d 适应/v 节目/n 审查/vn 而/cc 退出/v 春晚/n ，/w 此/rzs 后/f 新的/a 消息/n 称/v ，/w 因/p “/w 不会/v 改/v 歌词/n ”/w “/w 不/d 接受/v 审查/vn ”/w ，/w 崔健/nr 已/d 将/d 春晚/n 曲目/n 更换/v 为/p 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 。/w 
另有/v 热点/n 消息/n 称/v ，/w 曾/d 因/p 在/p 30年前/t 的/ude1 春晚/n 舞台/n 上/f 演唱/v 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 而/cc 在/p 内地/n 大红大紫/al 的/ude1 香港/ns 歌手/nnt 张明敏/nr ，/w 马/n 年/qt 将/d 再次/d 登上/v 春晚/n 舞台/n ，/w 演唱/v 歌曲/n 的/ude1 名字/n 是/vshi 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w ，/w 虽然/c 相比/vi 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 只差/nz 一字/mq ，/w 但/c 鲜明/a 的/ude1 时代/n 特色/n 已经/d 显露/v 无遗/nz 。/w 
有关/v 黄渤/nr 将/d 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 亮相/vi 的/ude1 消息/n ，/w 是/vshi 其/rz 圈/qv 中/f 好友/n 在/p 接受/v 访问/vn 时候/n 透露/v 的/ude1 。/w 此/rzs 后/f 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 黄渤/nr 此番/nz 上/f 春晚/n ，/w “/w 极/d 有可能/nz 是/vshi 唱歌/vi ，/w 因为/c 黄渤/nr 本身/rz 歌唱/vi 的/ude1 也/d 很好/ad 。/w ”/w 
尚/d 在/p “/w 演练/vn ”/w 的/ude1 春晚/n “/w 节目单/n ”/w 中/f ，/w 参演/v 歌手/nnt 中/f 还有/v 梁家辉/nr ，/w 他/rr 将/d 与/cc 一位/mq 女歌手/nnd 合唱/vn 名为/v 《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 的/ude1 新歌/n 。/w 梁家辉/nr 在/p 电影/n 《/w [东/f 成/v 西/f 就/d]/nz 》/w 中/f 的/ude1 搞笑/vi 演唱/v 表演/vn 令/v 影迷/n 们/k 记忆犹新/vl ，/w 可是/c 他/rr 在/p 人们/n 心中/s 的/ude1 印象/n 并/cc 不是/c 擅长/v 歌舞/n 的/ude1 人/n ，/w 此番/nz 影帝/n 在/p 春晚/n 如此/rzv 正式/ad 的/ude1 舞台/n 首/q 度/qv 开/v 嗓/ng ，/w 非常/d 让/v 人/n 期待/v 。/w 
此外/c ，/w 早就/d 有/vyou 消息/n 称/v 冯小刚/nr 已经/d 向/p 王菲/nr 抛出/v 橄榄枝/n ，/w 力/n 邀/v 其/rz 再登/nz 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 然而/c 相关/vn 传闻/n 持续/vd 月/n 余/ng 始终/d 停留/vi 在/p 导演/nnt “/w 力/n 邀/v ”/w ，/w 并/cc 无/v 下文/n 。/w 
而/cc 已经/d 连续/a 在/p 央视/j 春晚/n 舞台/n 上/f 献/v 唱/v 24年/t 的/ude1 宋祖英/nr ，/w 此番/nz 或许/d 真/a 将/d 无缘/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 
1990年/t ，/w 宋祖英/nr 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 演唱/v 了/ule 歌曲/n 《/w 小背篓/nz 》/w ，/w 之后/f 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 一/m 唱/v 就是/v 24年/t 。/w 在/p 这/rzv [24/m 次/qv]/mq 登台/vi 中/f ，/w 宋祖英/nr 曾/d 和/cc 周杰伦/nr “/w 混搭/nz ”/w 《/w 本草纲目/n 》/w ，/w 2013年/t 春晚/n ，/w 她/rr 还/d 和/cc 席琳·迪翁/nrf 合作/vn 《/w 茉莉花/n 》/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 大年初二/t ，/w 宋祖英/nr 将/d 参加/v [纽约/nsf 爱乐/nz 乐团/nis]/nt 的/ude1 音乐会/n 与/cc 乐团/nis 合作/vn 演出/vn ，/w 时间/n 上/f 看/v ，/w 她/rr 不/d 太/d 可能/v 在/p 大年三十/t 表演/vn 完/vi 节目/n 后/f 再/d 赴/v 美国/nsf 。/w [中国/ns 爱乐/nz 乐团/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 宋祖英/nr 纽约/nsf 行/ng 的/ude1 行程/n 已确定/nz 。/w 
相比/vi 歌唱/vi 类/q 节目单/n 热闹/a 无比/z 的/ude1 “/w 排演/v ”/w ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 略显/d 寂寞/a 冷清/a 。/w 
本届/r 春晚/n 节目/n 自/p 初选/v 开始/vn 便/d 被/pbei 曝/vg 出/vf “/w 笑果/nz ”/w 不/d 佳/a ，/w 16日/t 首次/m 连排/nz 后/f 更/d 有/vyou 消息/n 称/v 因/p 节目/n 质量/n 难以/d 令人满意/al ，/w 语言/n 类/q 节目/n 可能/v 被/pbei 压缩/v 。/w 
此前/t 被/pbei 猜测/v 最多/ad 的/ude1 是/vshi 当/p 红/a [相声/n 演员/nnt]/nnt 郭德刚/nr 会/v 否/vg 压阵/vi 。/w 去年/t 春晚/n 赵本山/nr 宣布/v 退出/vn 小品/n 舞台/n ，/w 郭德纲/nr 成为/v 当年/t 春晚/n 最/d 有/vyou 份量/n 的/ude1 笑星/n ，/w 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 情况/n 出现/v 逆转/vn ，/w 之前/f 人气/n 颇高/d 的/ude1 郭德纲/nr 因/p 微博/n 风波/n 受到/v 争议/vn ，/w 有/vyou 消息/n 称/v 其/rz 最终/d 无缘/vi 除夕/t 央视/j 舞台/n 。/w 
根据/p 目前/t 各方/r 消息/n ，/w 去年/t 借/v “/w 毒舌/nz 老妇/n ”/w 尽/vi 揽/v 人气/n 的/ude1 蔡明/nr 恐/vg 将/d 担负/v 掀起/v 春晚/n 语言/n 类/q 高潮/n 的/ude1 重任/n ，/w 至于/p 其/rz 搭档/n ，/w [一/d 说/v]/mq 是/vshi 名嘴/nz 华少/nr ，/w [一/d 说/v]/mq 是/vshi 潘长江/nr 。/w 
自从/p 2010年/t 刘谦/nr 以/p 一句/mq “/w 见证/n 奇迹/n 的/ude1 时刻/n ”/w 在/p 春晚/n 一炮/nz 而/cc 红/a ，/w 从前/t 颇/d 显/v 冷门/n 的/ude1 [魔术/n 表演/vn]/nz 便/d 成/v 了/ule 人们/n 心中/s 对/p 央视/j 春晚/n 的/ude1 一大/n 期待/v 。/w 
至于/p 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 而/cc 爆/v 红/a 的/ude1 男模/nz 张亮/nr 上/f 春晚/n 的/ude1 传闻/n ，/w 后/f 经/p 当事人/n 否定/v 而/cc 终/d 。/w 
另一/m 劲爆/nz 红星/n ，/w 韩国/nsf 偶像/n 李敏镐/nr 近日/t 亦/d 被/pbei 传/v 获/v 邀/vn 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 鉴于/p [春晚/n 节目单/n]/nz 尚/d 在/p 坊间/nz “/w 演练/vn ”/w 中/f ，/w 这/rzv 则/d 消息/n 也/d 尚/d 在/p 动态/n 中/f 吸引/v 着/uzhe 人们/n 或/c 期待/v 或/c 质疑/vn 的/ude1 目光/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
