1月14日/t 下午/t ，/w 海南/ns 儋州市/ns 发生/v 一起/s 食物中毒/vl 事件/n 。/w [四/m 名/q]/mq 孩子/n 捉/v 到/v 一只/mq 蟾蜍/n (/w 俗称/v 癞蛤蟆/n )/w ，/w 并/cc 把/pba 其/rz 烤/v 来/vf 分/qt 来/vf 吃/v ，/w 导致/v 这/rzv [四/m 名/q]/mq 孩子/n 全部/m 中毒/vi ，/w 不幸/a 的/ude1 是/vshi 一名/mq 仅/d [1/m 岁/qt]/mq 半/m 的/ude1 孩子/n [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi ，/w 另外/c [三/m 名/q]/mq 孩子/n 经/p 抢救/v 现已/v 基本/a 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 
四/m 孩子/n 误食/v 蟾蜍/n ，/w 一人/mq 不幸/a 身亡/vi 
事件/n 究竟/d 怎么/ryv 一回/mq 事/n 呢/y ？/w 1月16日/t ，/w 记者/nnt 来到/v [海南省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 了解/v 情况/n 。/w [三/m 名/q]/mq 食物中毒/vl 的/ude1 孩子/n 正在/d [重症/n 病房/n]/nz 里/f 接受/v 治疗/vn 。/w 据/p 其中/rz 一名/mq 孩子/n 的/ude1 父亲/n 李先生/nr 介绍/v ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 来自/v 儋州市/ns 木棠镇/ns 兰秀村/ns 的/ude1 ，/w 14日/t 下午/t [5/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 孩子/n 的/ude1 爷爷/n 发现/v 两个/mq 孙子/n 突然/ad 呕吐/vi 得/ude3 很/d 厉害/a ，/w 见/v 其/rz 状/ng ，/w 便/d 追问/v 兄弟/n 俩/m 是不是/v 吃/v 了/ule [什么/ry 东西/n]/nz 。/w “/w [六/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 成/v 告诉/v 爷爷/n ，/w 他们/rr 刚刚/d 食用/vn 了/ule “/w 青蛙/n ”/w ，/w 我/rr 猜测/v 他们/rr 可能/v 是/vshi 吃/v 了/ule 癞蛤蟆/n ，/w 误/v 以为/v 是/vshi 青蛙/n 。/w ”/w 
“/w 实在/d 是/vshi 太/d 吓人/a 了/ule ，/w 幸亏/d 孩子/n 抢救/v 过来/vf 了/ule 。/w ”/w 回想/v 起/vf 事发/vi 的/ude1 一幕/nz ，/w 另外/c 一位/mq 患者/n 李/ng 妹妹/n 的/ude1 父亲/n 李德侬/nr 心有余悸/vl 地/ude2 说/v ，/w 孩子/n 是/vshi 15日12/t 点/qt 左右/f 拉肚子/v 的/ude1 ，/w 接连/d 拉/v 了/ule [三/m 次/qv]/mq 后/f 就/d 出现/v 呕吐/vn 症状/n 。/w 他/rr 当时/t 吓呆/nz 了/ule ，/w 赶紧/d 找/v 了/ule 一辆/mq 三轮车/n 送到/v [木棠镇/ns 卫生院/nis]/nt 检查/vn ，/w 后/f 又/d 送到/v [海南省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 抢救/v 。/w 
李先生/nr 称/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w 经/p 询问/v 当地/s 村民/n 才/d 得知/v ，/w 14日/t 下午，四/t 名/q 孩子/n 围/v 在/p 一堆/mq 火/n 边/k 玩耍/vi ，/w 可能/v 是/vshi 在/p 那个/rz 时候/n ，/w 孩子们/nz 将/d 蟾蜍/n 烤/v 来/vf 吃/v 的/ude1 。/w 
据/p 记者/nnt 采访/v 了解到/v ，/w 该/rz 起/vf 食物中毒/vl 事件/n 最大/gm 孩子/n [6/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 小/a 的/ude1 仅/d [1/m 岁/qt]/mq 半/m 。/w 这些/rz 家庭/n 都/d 以/p 务农/vi 为/p 生/v ，/w 偶尔/d 打打/v 杂工/nz 贴补/v 家用/b ，/w 没有/v [固定/a 收入/n]/nz ，/w 无暇/d 照看/v 孩子/n 时/ng ，/w 几个/mq 孩子/n 都/d 是/vshi 自己/rr 在/p 外头/f 玩/v 。/w 
三/m 孩子/n 已/d [脱离/v 危险/an]/nz ，/w 中毒/vi 因/p 误食/v 蟾蜍/n 
[海南省/ns 人民/n 医院/nis 儿科/nit]/nt 主任医师/nnt 陈玉雯/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 起/vf 食物中毒/vl 事件/n 一共/d 送来/v [四/m 名/q]/mq 儿童/n ，/w 其中/rz 一名/mq 儿童/n 送到/v 医院/nis ，/w 抢救/v 一个/mq 多/a 小时/n 无效/vi 就/d 死亡/vi 了/ule 。/w 其他/rzv 的/ude1 [三/m 名/q]/mq 儿童/n 经过/p 治疗/vn 开始/v 慢慢/d 恢复/v ，/w 目前/t 已经/d 基本/a [脱离/v 危险/an]/nz 。/w 这/rzv 起/vf 中毒/vi 病例/n 经/p 院方/n 检测/vn 为/p 误食/v [蟾蜍/n 中毒/vi]/nz 。/w 
陈玉雯/nr 说/v ，/w 蟾蜍/n 的/ude1 腮腺/n 和/cc 皮肤腺/nz 能分泌/nz 毒素/n ，/w 就是/v 平常/a 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 蟾酥/n ”/w ，/w 可以/v 入药/vi ，/w 但/c 也/d 是/vshi 一种/mq 神经性/n 的/ude1 毒素/n ，/w 能/v 直接影响/v 心脏/n ，/w 对/p 消化道/n 及/cc 中枢神经/n 产生/v 严重/a 损害/v 。/w 症状/n 表现/v 为/p 头晕/vi 、/w 恶心/a 、/w 呕吐/vi 、/w 腹痛/vi 腹泻/vi ，/w 严重/a 的/ude1 会/v 出现/vn 昏迷/v ，/w 呼吸/v 、/w 循环衰竭/nhd 而/cc 死/v 。/w 
最后/f ，/w 她/rr 提醒/v 广大/b 市民/n ，/w 若/c 发现/v 误食/v 蟾蜍/n ，/w 应/v [第一/m 时间/n]/nz 送往/v 医院/nis ，/w 通过/p 洗胃/v 、/w 催吐/nz 、/w 导/vg 便/d 及/cc [血液/n 净化/vn]/nz 等/udeng 方式/n 处理/vn ，/w 将/d 毒性/n 排出/v 体外/nz 。/w “/w 这/rzv 起/vf [蟾蜍/n 中毒/vi]/nz 病例/n 是/vshi 我们/rr 医院/nis 接收/v 的/ude1 [第/m 一起/s]/mq 病例/n ，/w 希望/v 家长/n 加强/v 对孩子/nz 的/ude1 教育/vn ，/w 注意/v 饮食/n 安全/an 。/w ”/w 
目前/t ，/w [儋州市/ns 卫生局/nis]/nt 已/d 介入/v 此事/r 调查/vn ，/w 初步/d 认定/v 这/rzv 是/vshi 一起/s 意外/a 导致/v 的/ude1 食物中毒/vl 事件/n ，/w 当地/s 政府/nis 表示/v 会/v 尽力/d 抢救/v [三/m 名/q]/mq 中毒/vi 的/ude1 孩子/n ，/w 同时/c 也/d 会/v 加强/vn 对/p 村民/n 的/ude1 [宣传/vn 教育/vn]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
