自/p 月初/t 提名/v 公布/vn 之后/f ，/w [第五/m 届/q]/mq [华语/nz 电影/n]/nz “/w 金扫帚/nz ”/w 奖/n 的/ude1 网络/n 票选/v 正在/d 举行/v ，/w 本届/r 有/vyou [40/m 部/q]/mq 影片/n 、/w [10/m 位/q]/mq 导演/nnt 、/w [16/m 位/q]/mq 演员/nnt 、/w [8/m 位/q]/mq 编剧/nnt 入围/v 。/w 据/p 最新/a 数据/n 统计/vn ，/w 列/v “/w 最/d 令人/v 失望/a 影片/n ”/w 前/f [三/m 名/q]/mq 的/ude1 大片/n 依次/d 为/p 《/w 小/a 时代/n 》/w 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 《/w 私人/n 订制/v 》/w 。/w 
两部/mq 《/w 小/a 时代/n 》/w 入围/v 
“/w 金扫帚/nz ”/w 奖/n 是/vshi 以/p “/w 一年一度/bl [中国/ns 电影/n]/nz 大扫除/v ”/w 为/p 口号/n 的/ude1 纯/a 民间/n 电影/n 票选/v 活动/vn ，/w 目的/n 是/vshi 为/p [国产/b 电影/n]/nz 敲/v 警钟/n 。/w 今年/t 的/ude1 “/w 金扫帚/nz ”/w 奖/n 设置/v 了/ule “/w 最/d 令人/v 失望/a 影片/n ”/w 、/w “/w 最/d 令人/v 失望/a 中/f 小/a 成本/n 影片/n ”/w 、/w “/w 最/d 令人/v 失望/a 导演/nnt ”/w 、/w “/w 最/d 令人/v 失望/a 编剧/nnt ”/w 、/w “/w 最/d 令人/v 失望/a 女演员/nnd ”/w 和/cc “/w 最/d 令人/v 失望/a 男演员/nnd ”/w 共计/v [六/m 个/q]/mq 奖项/n 。/w 
在/p 今年/t “/w 金扫帚/nz ”/w 的/ude1 [六/m 项/q]/mq 大奖/n 中/f ，/w 郭敬明/nr 一人/mq 就/d 有/vyou “/w 最/d 令人/v 失望/a 影片/n 奖/n ”/w 、/w “/w 最/d 令人/v 失望/a 导演/nnt 奖/n ”/w 、/w “/w 最/d 令人/v 失望/a 编剧/nnt 奖/n ”/w [三/m 项/q]/mq 上/f 榜/n ，/w 冯小刚/nr 入围/v “/w 最/d 令人/v 失望/a 的/ude1 影片/n ”/w 和/cc “/w 最/d 令人/v 失望/a 的/ude1 导演/nnt ”/w 两项/mq 提名/v 。/w 
今年/t [40/m 部/q]/mq 电影/n 入选/v “/w 最/d 令人/v 失望/a 的/ude1 影片/n ”/w ，/w 郭敬明/nr 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 》/w 和/cc 《/w 小/a 时代/n 2/m 》/w 双双/q 入围/v ，/w 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 不/d 二/m 神探/nz 》/w 、/w 《/w 私人/n 订制/v 》/w 等/udeng 也/d 无/v 悬念/n 晋级/vi 。/w 而/cc 备受/v 好评/n 的/ude1 《/w 中国/ns 合伙人/nnt 》/w 也/d 有/vyou 入选/v 让/v 人/n 略/d 感/vg 意外/a 。/w 本次/r 投票/vi 在/p 多个/mq 网络/n 平台/n 同时/c 进行/vn ，/w 以/p 爱/v 奇艺网/nz 为/p 例/n ，/w 郭敬明/nr 执导/v 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 》/w 1/m 、/w [2/m 两部/mq]/mq 高居/v 榜首/n ，/w 至/p 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 以/p [16207/m 票/n]/mq 遥遥领先/vl ，/w 孙健君/nr 执导/v 的/ude1 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 则/d 以/p [7522/m 票/n]/mq “/w 荣膺/v ”/w 榜眼/n ，/w 冯小刚/nr 的/ude1 《/w 私人/n 订制/v 》/w 目前/t 以/p [7430/m 票/n]/mq 暂居/nz 探花/nz 。/w 最/d 令人/v 失望/a 导演/nnt 榜/n 上/f ，/w 目前/t 郭敬明/nr 同样/d 以/p [4650/m 票/n]/mq 高居/v 榜首/n ，/w 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 的/ude1 导演/nnt 孙健君/nr 以/p [2143/m 票/n]/mq 排名/vi 第二/m ，/w 而/cc 冯小刚/nr 则/d 以/p [1980/m 票/n]/mq 排列/v 第三/m 。/w 
刘德华/nr 、/w 李连杰/nr 都/d 上/f 榜/n 
男演员/nnd 部分/n ，/w 刘德华/nr 因/p 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 跌进/v 泥潭/n ，/w 功夫/n 巨星/n 李连杰/nr 则/d 凭借/p 《/w 不/d 二/m 神探/nz 》/w 首次/m 登上/v “/w 最/d 令人/v 失望/a 的/ude1 男演员/nnd ”/w 大/a 名单/n ，/w 他们/rr 将/d 和/cc 陈晓/nr 、/w 杜海涛/nr 、/w 陈学冬/nr 、/w 马天宇/nr 等/udeng 几位/n 竞争/vn 。/w 女演员/nnd 部分/n ，/w 景甜/nr 坐拥/nz 《/w [特殊/a 身份/n]/nz 》/w 、/w 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 等/udeng 代表作/n 强势/n 入围/v ，/w 杨幂/nr 、/w 林志玲/nr 、/w 柳岩/nr 等/udeng 也/d 都/d 登上/v 了/ule 榜/n 单/b 。/w 
新增/v “/w 最/d 失望/a 编剧/nnt 奖/n ”/w 
本届/r [金扫帚/nz 奖/n]/nz 新/a 增添/v “/w 最/d 令人/v 失望/a 的/ude1 编剧/nnt ”/w ，/w 这/rzv 一项/mq 的/ude1 增添/v 更是/d 引起/v 了/ule 很多/m 网友/n 的/ude1 关注/vn 。/w 目前/t 于/p 正/d 、/w 郭敬明/nr 和/cc 孙健君/nr 暂/d 列/v [三/m 甲/n]/mq 。/w 创办人/nnt 程青松/nr 表示/v ：/w “/w 此前/t 我/rr 也/d 犹豫/a 过/uguo 要/v 不要/d 设/v 这么/rz 一个/mq 奖项/n ，/w 但/c 我/rr 的/ude1 团队/n 和/cc 身边/s 的/ude1 朋友/n 多次/mq 对/p 今年/t 多部/mq 电影/n 溃/vg 不成/v 篇/q 的/ude1 局面/n 表示/v 过/uguo 愤慨/an ，/w 后来/t 我/rr 也/d 留意/v 到/v 这些/rz 电影/n 的/ude1 编剧/nnt 负有/v 不可/v 推卸/v 的/ude1 责任/n ，/w 我/rr 也/d 是/vshi 编剧/nnt 嘛/y ，/w 当然/d 不/d 希望/v 看到/v 这样/rzv 的/ude1 局面/n ，/w 所以/c 今年/t 新增/v 了/ule 最/d 令人/v 失望/a 的/ude1 编剧/nnt 一项/mq 。/w ”/w 
