人民网/nz 海南/ns 视窗/n 三亚/ns 1月17日/t 电/n （/w 肖霈/nr 、/w 通讯员/nnt 许郑妃/nr ）/w 1月16日/t 晚/tg ，/w 作为/p [海航/ntc 集团/nis]/ntc 迎新/vn 活动/vn 的/ude1 重头戏/n 的/ude1 “/w 2014/m 海航/ntc 慈善/a 之/uzhi 夜/tg ”/w 在/p 三亚/ns 举行/v 。/w [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 大会/n 主席/nnt 郝平/nr 、/w [联合国/nt 世界/n 粮食/nf 计划署/nis]/nt 驻华/v 代表/nnt BrettRierson/x 、/w 著名/a 演艺明星/nnd 成龙/nr 、/w [海航/ntc 集团/nis 董事局/nis]/nt 主席/nnt 陈峰/nr 等/udeng 出席/v 了/ule 此次/rz 活动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 的/ude1 海航/ntc 慈善/a 之/uzhi 夜/tg 以/p “/w 为/p 爱/v 助力/b ”/w 为/p 主题/n ，/w 活动/vn 以/p 海航/ntc 公益/n 项目/n 为/p 主线/n ，/w 邀请/v “/w 光明行/nz ”/w 、/w “/w 至/p 善/ag 井/n ”/w 、/w “/w 创新/vi 创投/nz 竞赛/vn ”/w 等/udeng [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 亲历/vn 者/k 讲述/v 活动/vn 背后/f 的/ude1 [感人/a 故事/n]/nz ，/w 并/cc 通过/p “/w 零/m 聚/v 爱心/n ”/w 活动/vn 募集/v 善/ag 款/q ，/w 即/v 参加/v 慈善/a 之/uzhi 夜/tg 的/ude1 嘉宾/n 以/p 捐出/v 身上/s 零钱/n 的/ude1 方式/n [奉献/v 爱心/n]/nz ，/w 以示/nz 公益/n 不/d 分/qt 大小/n ，/w 人/n 人/n 皆/d 可/v 参与/vn ，/w 善/ag 款/q 将/d 全部/m 捐赠/v 给/p [联合国/nt 儿童/n 基金会/nis]/nt 。/w 
[世界/n 粮食/nf 计划署/nis]/nt 授予/v [海航/ntc 集团/nis]/ntc “/w 中/f 非/b 慈善/a 先驱/n 奖/n ”/w （/w ChinaAfricaPhilanthropyPioneer/x ）/w ，/w 授予/v 陈峰/nr “/w 零饥饿/nz 领袖/nnt 奖/n ”/w （/w Zero/x -/w hungerleader/x ）/w 。/w 同时/c ，/w [海航/ntc 集团/nis]/ntc 向/p [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 捐赠/v [500/m 万/d 美元/q]/mq （/w 连续/a 5年/t 每年/r 捐赠/v [100/m 万/d 美元/q]/mq ）/w 用于/v 支持/vn [欠发达/nz 地区/n]/nz 的/ude1 [妇女/n 儿童/n]/nz 教育/vn 保护/v 事业/n 。/w 
当晚/t ，/w 著名/a 演艺明星/nnd 成龙/nr 与/cc 海航/ntc 员工/n 合唱/vn 《/w [真心/d 英雄/n]/nz 》/w 、/w 《/w 国家/n 》/w ，/w 将/d 整/v 场/qv 活动/vn 推向/v 高潮/n ，/w 成家班/nr 也/d 带来/v 十分/d 精彩/a 的/ude1 功夫/n [舞蹈/n 表演/vn]/nz ，/w 博得/v 阵阵/q 掌声/n 。/w 
海航/ntc 慈善/a 之/uzhi 夜/tg 活动/vn 自/p 2012年/t 起/vf 已/d 连续/a 开展/v 三年/t ，/w [两/q 届/q]/mq “/w 海航/ntc 慈善/a 之/uzhi 夜/tg ”/w 通过/p 爱心/n 拍卖/vn 共/d 募集/v 善/ag 款/q [1410/m 万元/q]/mq ，/w 分别/d 捐赠/v 给/p [海南省/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 、/w [中华/nz 见义勇为/vl 基金会/nis]/nt 、/w 四川/ns 雅安/ns [地震/n 灾区/n]/nz 以及/cc 慈航/nr 基金会/nis ，/w 用于/v 救助/vn [社会/n 弱势/n 群体/n]/nz 、/w 支持/v 见义勇为/vl 、/w 帮助/v [地震/n 灾区/n]/nz 重建/v 等/udeng 公益/n 慈善/a 领域/n 。/w 
[海南省/ns 慈航/nr 公益/n 基金会/nis]/nt 、/w [中华/nz 见义勇为/vl 基金会/nis]/nt 、/w [海南省/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 、/w [联合国/nt 儿童/n 基金会/nis]/nt 、/w [联合国/nt 世界/n 粮食/nf 计划署/nis]/nt 在/p 内/f 的/ude1 国内外/s [公益/n 组织/n]/nz 代表/nnt 以及/cc [社会/n 各界/rz]/nz 爱心/n 人士/n 也/d 齐/a 聚/v 一堂/mq 共/d 襄/vg 慈善/a 盛举/n 。/w 
