人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月17日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 春运/n 首/q 日/b ，/w [三亚/ns 凤凰/ns 国际/n 机场/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v ：/w [凤凰/ns 机场/nis]/nt ）/w 客流/n 便/d 呈现/v 火爆/a 趋势/n 。/w 1月16日/t 运输/vn 起降/vi 架次/qv 达/v [353/m 架次/qv]/mq ，/w 进出/v 港客/n 流量/n 高达/v [54859/m 人次/qv]/mq ，/w 货邮/n 行/ng 吞吐量/n [799/m ./w 17/m 吨/q]/mq ，/w 较/d 去年/t 同比/n 分别/d 增长/v 11.4%/m 、/w 10.8%/m 和/cc 15.3%/m ，/w 创下/v 了/ule [凤凰/ns 机场/nis]/nt 春运/n 首/q 日/b 航班/n 量/n 、/w [旅客/n 吞吐量/n]/nz 和/cc 货邮/n 行/ng 吞吐量/n 的/ude1 历史/n 最高峰/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [凤凰/ns 机场/nis]/nt 今年/t 春运/n 的/ude1 特点/n 是/vshi 返乡/vi 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 和/cc 旅游/vn 流/v 叠加/vn ，/w 旅客/n 、/w 行李/n 和/cc 货运/n 运输量/n 陡增/v ，/w 往返/vi 北京/ns 方向/n 的/ude1 航班/n 绝大多数/m 由/p A330/x 、/w A340/x 、/w B767/x 和/cc B777/x 等/udeng 宽体/n 机型/n 执行/v ，/w 进出/v 港/n 航班/n 旅客/n 和/cc [货物/n 运输/vn]/nz 量/n 基本/a 持平/vi 。/w 
据悉/v ，/w 春运/n 期间/f 人流量/n 较大/d ，/w 为/p 确保/v 航班/n 正点/d 起飞/vi ，/w [凤凰/ns 机场/nis]/nt 出港/vn 航班/n 停止/v 办理/vn 乘机/d 手续/n 时间/n 提前/vd 至/p 航班/n 起飞前/nz [40/m 分钟/qt]/mq ，/w 为/p 避免/v 耽误/v 旅客/n 行程/n ，/w [凤凰/ns 机场/nis]/nt 提醒/v 广大/b 旅客/n 朋友/n 一定/b 要/v 提早/d 出门/vi ，/w 在/p 航班/n 离/v 站/vi 前/f [120/m 分钟/qt]/mq 到达/v 机场/nis 办理/v 乘机/d 手续/n ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 
为/p 缓解/v [春运/n 高峰/n]/nz 保障/vn 的/ude1 压力/n ，/w [凤凰/ns 机场/nis]/nt 将/d 临时/b 调整/v 部分/n 国内/s 进港/nz 航班/n 旅客/n 从/p 国际/n 到达/v 厅/n C/x 站/vi 口/n 分流/vi ，/w 提醒/v 各位/rr 赴/v 机场/nis 接站/nz 的/ude1 朋友/n 及时/ad 关注/v 航班/n 抵达/v 的/ude1 出/vf 站/vi 口/n 信息/n 。/w (/w 通讯员/nnt 王文起/nr )/w 
