任清华/nr 指出/v ，/w 近两年/qt 来/vf 海口/ns 旅游/vn 转型/vn 升级/vi 初见成效/vl 。/w 在/p [旅游/vn 产品/n]/nz 方面/n ，/w 海口/ns 围绕/v [商务/n 旅游/vn]/nz 和/cc [休闲/vn 旅游/vn]/nz [两/q 大/a]/mq 特征/n ，/w 于/p 国庆节/t 过后/v ，/w 结合/v 冬季/t [旅游/vn 旺季/n]/nz 和/cc 欢乐节/nz ，/w 海口/ns 已/d 在/p [三/m 大/a]/mq 系列/n 十大/mq 产品/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 推出/v 火山/n 红树/n 文化/n 、/w 骑楼/nz 南洋/ns 文化/n 、/w [海洋/n 文化/n]/nz 、/w [生态/n 文化/n]/nz 等/udeng [7/m 条/q]/mq 春节/t 特色/n [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 联合/vd 琼/b 北/f [七/m 个/q]/mq 市县/n 推出/v “/w 2014年/t 再/d 邀请/v 您/rr 到/v 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ”/w 假日/n 旅游/vn 套餐/n ，/w 设计/vn 出/vf [10/m 条/q]/mq 跟/p 年/qt 文化/n 、/w 民俗/n 有关/vn 的/ude1 琼/b 北/f 旅游/vn 主题/n 线路/n 。/w 其中/rz ，/w 以/p 冯小刚/nr 电影/n 命名/v 的/ude1 私人/n 订制/v 之旅/nz ，/w 联合/v 电影/n 公社/nis 、/w 骑楼/nz 老街/n 、/w 火山口/n [世界/n 地质/n 公园/n]/nz 、/w 文笔峰/nr ，/w 把/pba 琼/b 北/f 的/ude1 地形地貌/gg 和/cc [主流/n 文化/n]/nz 勾勒/v 出来/vf ，/w 使得/vi 尚未/d 完工/vi 的/ude1 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 成为/v [万/d 人/n]/mq 景区/n ；/w 南洋/ns 风情/n 之旅/nz 把/pba 海口/ns 水/n 巷口/s 和/cc 谭/vn 门/n 风情/n 小镇/n 联成/v 了/ule 另样/nz 别致/a 的/ude1 “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 。/w 市场/n 产品/n 的/ude1 丰富/a 度/qv 和/cc 细分/vn 度/qv 比/p 过去/vf 更高/d ，/w 更加/d 符合/v [差异化/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 实际/n 。/w 
会上/n ，/w 任清华/nr 表示/v ，/w 元旦/t 前夕/f 海口市/ns 召开/v 全市/n 假日/n 旅游/vn [工作/vn 会议/n]/nz ，/w [统筹/vd 安排/v]/nz 欢乐节/nz 、/w 新年/t 和/cc 春节/t 的/ude1 旅游/vn [市场/n 监管/vn]/nz 工作/vn 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 1月8/t 号/q ，/w 以/p [市/n 人民政府/nis]/nz 名义/n 专门/d 印发/v 《/w 关于/p 加强/v 2014年/t 春节/t 假日/n 旅游/vn 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 从/p 旅游/vn 形势/n 、/w [组织/n 领导/n]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 、/w [市场/n 监管/vn]/nz 、/w 产品/n 供给/vn 、/w 琼/b 北/f 旅游/vn 、/w 旅游/vn 安全/an 、/w 属/v 地/ude2 管理/vn 、/w 跟踪/vn 服务/vn 、/w 氛围/n 营造/v 、/w 舆论/n 引导/v 、/w 信息/n 统计/vn 、/w 工作/vn 要求/n 等/udeng [十三/m 个/q]/mq 方面/n ，/w 予以/vx 强调/v 、/w 明确/a 和/cc 部署/vn 。/w 
任清华/nr 还/d 就/d 海口/ns 旅游/vn 的/ude1 公共资源/gi 与/cc 服务/vn 作出/v 分析/vn ：/w 近两年/qt ，/w 海口/ns 已/d 从/p 传统/n 的/ude1 行政/n 服务/vn 转为/v 市场/n 服务/vn 。/w 安排/v [160/m 万元/q]/mq 初步/d 完善/v 了/ule 全市/n [28/m 个/q]/mq [乡村/n 旅游/vn]/nz 点/qt 的/ude1 旅游/vn 标识牌/nz 建设/vn ，/w 安排/v [30/m 万元/q]/mq 对/p [乡村/n 旅游/vn]/nz 进行/vn 全方位/n 培训/vn ，/w 目前/t ，/w 已经/d 完成/v 对/p [101/m 家/q]/mq [旅游/vn 企业/n]/nz 、/w [865/m 家/q]/mq 酒店/nis 旅馆/nis 、/w [265/m 家/q]/mq 旅行社/nis 的/ude1 标准化/vn 创建/v 。/w 同时/c ，/w 为/p 贯彻/v 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 和/cc 推动/v [文明/n 城市/n]/nz 创建/v ，/w 市/n 里/f 把/pba 景区/n （/w 点/qt ）/w 周边/n 的/ude1 环境/n 整治/vn 纳入/v 打/v 违/vg 专项/b 行动/vn 。/w 此外/c ，/w 组成/v [三/m 个/q]/mq 执法/vn 队/n ，/w 分批/d 对/p 旅行社/nis 和/cc 导游/nnt 展开/v 专项/b 检查/vn ，/w 把/pba 一些/mq 劣质/b 的/ude1 旅行社/nis 从/p 行业/n 内/f 驱逐/v 出去/vf ，/w 先后/d 共有/v [21/m 家/q]/mq 旅行社/nis 被/pbei 注销/vn 、/w 处罚/vn 或/c 整顿/v ，/w [197/m 名/q]/mq 导游/nnt 资格/n 被/pbei 取消/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
