据/p 美国/nsf 彭博社/nr 1月15日/t 消息/n ，/w 随着/p 对/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 重视/vn 不断/d 增加/v ，/w 苹果/nf 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 内/f 也/d 越来越/d 活跃/a 。/w 而/cc 与此同时/c ，/w 中国/ns 本土/n [智能/n 手机/n]/nz 品牌/n 则/d 将/d 目光/n 投向/v 了/ule 海外/s 市场/n 。/w 
经历/n 了/ule 多年/mq 无/v 果/ng 的/ude1 谈判/vn ，/w 苹果/nf 和/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 最终/d 在/p 去年/t 12月/t 动/v 达成/vn 合作/vn ，/w 计划/n 向/p [中国/ns 移动/vn]/nz 超过/v 7.6亿/m 的/ude1 客户/n 出售/v iPhone/x 。/w 苹果/nf 对/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 重视/vn 不断/d 加大/v ，/w 14日/t 苹果/nf [首席/n 执行官/nnt]/nnt 蒂姆·库克/nrf 在/p 北京/ns 再一次/mq 和/cc [合作/vn 伙伴/n]/nz [中国/ns 移动/vn]/nz 会谈/vi 。/w 
资料/n 图/n 
两家/mq 公司/nis 还有/v 更大/d 的/ude1 计划/n ，/w 库克/nrf 和/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 董事长/nnt 奚国华/nr 向/p 记者/nnt 这样/rzv 透漏/v 。/w 虽然/c 他们/rr 并未/d 详述/vi 细节/n ，/w 不过/c 库克/nrf 在/p 接受/v 《/w [中国/ns 日报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 表示/v 和/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 合作/vn 后/f ，/w 苹果/nf 将/d 主要/b 针对/p 一些/mq 小/a 城市/n 。/w “/w 苹果/nf 或许/d 不是/c 销售/vn 最多/ad 的/ude1 ，/w 但/c 一定会/nz 是/vshi 最好/d 的/ude1 产品/n 。/w ”/w 他/rr 这样/rzv 说道/v 。/w 
库克/nrf 是/vshi 对/p 的/ude1 ，/w 目前/t [中国/ns 市场/n]/nz 被/pbei 三星/ntc 和/cc 中国/ns [本土/n 品牌/n]/nz 占领/v ，/w 苹果/nf 销量/n 必然/d 不会/v 位居/v 第一/m 。/w 或许/d 对于/p 苹果/nf 与/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 合作/vn ，/w 他/rr 仍/d 有/vyou [一/d 丝/n]/mq 担忧/v 。/w 虽然/c 奚国华/nr 表示/v 目前/t 已经/d 接到/v 了/ule [数百/m 万/d 台/q]/mq iPhone/x 的/ude1 订购/vn ，/w 但是/c 与/cc 预期/vn 相比/vi 较低/d 。/w 
不过/c ，/w 对/p 苹果/nf 来说/uls ，/w 仍/d 有一个/mq 好消息/nz ：/w [中国/ns 移动/vn]/nz 为了/p 全力/d 吸引/v 用户/n ，/w 将/d 会/v 推出/v 适用/vn 于/p iPhone5S/x 和/cc iPhone5C/x 的/ude1 [4/m G/x]/mq 网络/n 。/w 在/p 目前/t 的/ude1 [3/m G/x]/mq 网络/n 中/f ，/w 运营商/nz 采用/v 的/ude1 是/vshi 中国/ns 标准/n ，/w 这/rzv 限制/vn 了/ule 苹果/nf 与/cc [竞争/vn 对手/n]/nz 的/ude1 竞争/vn 。/w 如今/t ，/w 政府/nis 已经/d 给/p 与/cc 了/ule 运营商/nz [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 运营/vn 许可/vn ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 将/d 会/v 向/p 其/rz 用户/n 提供/v 低价位/n 的/ude1 服务/vn 以/p 重建/v 其/rz 霸主/n 地位/n 。/w 根据/p [花旗/n 集团/nis]/ntc 上周/t 公布/v 的/ude1 一份/mq 报告/n ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 客户/n 只需/v 支付/vn [中国/ns 联通/v]/ntc 和/cc [中国/ns 电信/n]/nt [3/m G/x]/mq 服务/v 费用/n 的/ude1 一半/m 便/d 可/v 享受/vn LTE/x 服务/vn 。/w 
即使/c [中国/ns 移动/vn]/nz 和/cc 苹果/nf 今年/t 未/d 达到/v [1200/m 万/d 台/q]/mq 新/a iPhone/x 的/ude1 销售/vn 预期/vn ，/w 对于/p 一些/mq 顶尖/b 的/ude1 中国/ns 品牌/n 来说/uls ，/w 这/rzv 两个/mq 巨头/n 之间/f 的/ude1 合作/vn 也/d 颇/d 有/vyou 竞争力/n 。/w 本土/n [智能/n 手机/n]/nz 生产商/nnd ，/w 如/v 小米/n 、/w 华为/ns 、/w 联想/vi 等/udeng ，/w 其/rz [智能/n 手机/n]/nz 主要/b 面向/v 中国/ns 和/cc 亚洲/ns 其他/rzv 地区/n 。/w 在/p 中国/ns ，/w 超过/v 50万/m 的/ude1 开发/vn 人员/n 为/p 苹果/nf iOS/x 操作系统/n 编写/v 程序/n 。/w 随着/p 苹果/nf 与/cc [中国/ns 移动/vn]/nz ，/w 以及/cc 其他/rzv [两/q 大/a]/mq 运营商/nz [中国/ns 联通/v]/ntc 、/w [中国/ns 电信/n]/nt 的/ude1 进一步/d 合作/vn ，/w [本土/n 品牌/n]/nz 在/p 扩大/v 海外/s 市场/n 、/w 减少/v 对/p [国内/s 市场/n]/nz 的/ude1 依赖/vn 时/ng ，/w 将/d 会/v 面临/v 更大/d 的/ude1 压力/n 。/w 
华为/ns 正在/d 努力/ad 成为/v 中国/ns 最大/gm 的/ude1 [智能/n 手机/n]/nz 制造商/nnd 。/w 这个/rz 总部/nis 设立/v 在/p 深圳/ns 的/ude1 公司/nis 传统/n 上/f 依赖于/v 向/p [电信/n 运营商/nz]/nz 和/cc 其他/rzv 企业/n 客户/n 销售/v 设备/n ，/w 但是/c 如今/t ，/w 它/rr 正在/d 努力/ad 建造/v 自己/rr 的/ude1 用户/n 业务/n 。/w 去年/t ，/w 该/rz 公司/nis 整体/n 销售/vn 增长/v 了/ule 8%/m ，/w 销售额/n 达到/v [2380/m 亿/m 至/p 2400/m 亿元/q]/mq ，/w [营业/vn 利润/n]/nz 将/d 大约/d 为/p [290/m 亿元/q]/mq 。/w 
华为/ns 在/p 其/rz [智能/n 手机/n]/nz 领域/n 正在/d 不断/d 取得/v 进展/vn 。/w 华为/ns 消费者/n 业务/n 集团/nis [首席/n 执行官/nnt]/nnt 余承东/nr 上周/t 在/p [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 的/ude1 CES2014/x 展/vg 上/f 表示/v ，/w 2013年/t 该/rz 公司/nis [智能/n 手机/n]/nz 销售量/n 超过/v 了/ule 5200万/m ，/w 比/p 2012年/t 高/a 出/vf 了/ule 60%/m 。/w 在/p 截至/v 9月/t 的/ude1 季度/n IDC/x 全球/n [智能/n 手机/n]/nz 销售量/n 榜/n 单/b 上/f 位列/v 第三/m ，/w 仅次于/v 三星/ntc 和/cc 苹果/nf 。/w 
当然/d ，/w 华为/ns 4.8%/m 的/ude1 [市场/n 份额/n]/nz 与/cc 三星/ntc 31.4%/m 和/cc 苹果/nf 13.1%/m 相比/vi ，/w 依然/d 有/vyou 差距/n 。/w 副总裁/nnt 赵科林/nr 曾/d 是/vshi 诺基亚/ntc 中国/ns 地区/n [业务/n 总监/nnt]/nnt ，/w 去年/t 7月/t 被/pbei 华为/ns 聘请/v ，/w 负责/v 推广/vn 公司/nis 在/p 中国/ns 以外/f 市场/n 的/ude1 业务/n 。/w 
聘请/v 外国/n 高/a 管/v 来/vf 帮助/v 提升/vn 海外/s 销售/vn ，/w 并非/v 华为/ns 一家/n 本土/n 公司/nis 这样/rzv 选择/v 。/w 小米/n 2013年8月/t 品/ng 聘请/v 了/ule 前/f 谷歌/ntc Android/x 产品/n 管理/v 副总裁/nnt 雨果·巴拉/nrf 来/vf 帮助/v 公司/nis 开发/v 中国/ns 以外/f 的/ude1 市场/n 。/w 小米/n CEO/x 雷军/nr 在/p 去年/t 12月31日/t 表示/v ，/w 他/rr 希望/v 今年/t [智能/n 手机/n]/nz 的/ude1 销售量/n 与/cc 2013年1870万/t 相比/vi 能够/v 提高/vn ，/w 至少/d 达到/v [4000/m 万/d 台/q]/mq 。/w 联想/vi [首席/n 执行官/nnt]/nnt 杨元庆/nr 也/d 充满/v 了/ule 信心/n ，/w 去年/t 11月/t 他/rr 便/d 表示/v ，/w 希望/v 在/p 目前/t 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 市场/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 能够/v 进军/vn [20/m 个/q]/mq 新/a 市场/n 。/w 
