人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴声婧/nr ）/w 1月27日/t 起/vf ，/w [春秋/n 航空/n]/nz 新增/v 海口/ns 直飞/v 天津/ns 航线/n ，/w [最低/a 售价/n]/nz 仅/d [99/m 元/q]/mq 起/vf ，/w 借助/v 京津/ns 高铁/nz 密集/a 网络/n ，/w 将/d 极大/a 便利/an 了/ule 目的地/n 是/vshi 北京/ns 的/ude1 旅客/n 。/w 
目前/t ，/w 正值/v 春运/n 最/d 旺季/n ，/w 海口/ns 直飞/v 天津/ns 的/ude1 机票/n 也/d 炙手可热/vl 。/w 据/p 了解/v ，/w [春秋/n 航空/n]/nz 新增/v 海口/ns 直飞/v 天津/ns 航线/n ，/w 将/d 采用/v 空客/n A320/x 机型/n 执/v 飞/vn ，/w 航班/n 为/p 天天/d 班/n 。/w 来/vf 程/n 9/m C8501/x 航班/n ，/w 从/p [天津/ns 机场/nis]/nt 的/ude1 起飞/vn 时间/n 为/p 13:25/m ，/w 预计/v 抵达/v 海口/ns 的/ude1 时刻/n 为/p 17:00/m 。/w 回程/n 航班/n 9/m C8502/x 航班/n ，/w 从/p [海口/ns 机场/nis]/nz 的/ude1 起飞/vn 时刻/n 为/p 17:40/m ，/w 预计/v 抵达/v 天津/ns 的/ude1 时刻/n 为/p 21:00/m 。/w 
[春秋/n 航空/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w [春秋/n 航空/n]/nz 希望/v 能/v 在/p 春节/t 最/d 旺季/n 的/ude1 出行/vn 时刻/n ，/w 给予/vn 旅客/n 最/d 超值/nz 的/ude1 选择/vn 。/w 1月27日/t 起/vf ，/w [春秋/n 航空/n]/nz 在/p 这/rzv 条/q 航线/n 上/f 的/ude1 [最低/a 报价/vn]/nz 仅/d [99/m 元/q]/mq 起/vf ，/w 无论是/c 直飞/v 天津/ns 还是/c 通过/p 天津/ns 中转/vn 至/p 北京/ns 及其/cc 周边/n 区域/n ，/w 春运/n 回家/vi 的/ude1 路费/n 节省/v 将/d 超/v [500/m 元/q]/mq 。/w 
同时/c ，/w [春秋/n 航空/n]/nz 也/d 提醒/v 旅客/n ，/w 在/p 春运/n 期间/f 要/v 想/v 购买/vn 到/v 春运/n [特价/n 机票/n]/nz ，/w [首要/b 条件/n]/nz 是/vshi 抓住/v 航空公司/nis 新/a 开/v 航线/n 的/ude1 机会/n 。/w 例如/v 此次/rz 新增/v 的/ude1 海口/ns 至/p 天津/ns 航班/n ，/w 在/p 开航/vi 促销/vn 期/qv 会/v 有/vyou 大量/m [特价/n 机票/n]/nz 出现/v 。/w 此外/c ，/w 旅客/n 在/p 购买/v 机票/n 时/ng ，/w 应/v 认准/v [春秋/n 航空/n]/nz [官方/n 网站/n]/nz www/x ./w china/x -/w sss/x ./w com/x 或/c 下载/v [春秋/n 航空/n]/nz [手机/n 客户端/nz]/nz APP/x 订票/vn 。/w 

