公交车/nz 司机/nnt 现场/s 介绍/v 情况/n 时/ng 称/v 感到/v 十分/d 害怕/v 。/w 本组/r 图片/n 由/p [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 聂元剑/nr 摄/vg 
私家车/nz 忽然/d 横/dg 在/p [公交/b 专用/vn 车道/n]/nz 上/f [十/m 多/a]/mq 男子/n 持/v 棍/ng 围殴/nz 公交司机/nnd 
[海口/ns 西/f 秀/ag 派出所/nis]/nt 民警/nnt 只/d 当/p 斗殴/vi 事件/n 处理/v 要求/n 双方/n 协商/vn 私了/v 
1月14日/t 下午/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 海口/ns 一辆/mq [37/m 路/n]/mq 公交车/nz 在/p 火车站/n [公交/b 专用/vn 车道/n]/nz 上/f ，/w 载/v 着/uzhe 几名/mq 旅客/n 准备/v 离开/v 时/ng ，/w 一辆/mq 私家车/nz 忽然/d 冲/v 过来/vf 横/dg 在/p 车/n 前/f 不/d 让/v 走/v ，/w 公交车/nz 司机/nnt 下车/vi 让/v 其/rz 让开/v 时/ng ，/w 私家/b 车主/n 从/p 车上/s 抽出/v 一根/mq 铁棍/n ，/w 纠集/v 了/ule [10/m 多个/mq]/mq 人/n 把/pba 公交车/nz 司机/nnt 殴打/v 致/v [手腕/n 骨折/vi]/nz 。/w 公交车/nz 司机/nnt 向/p [海口/ns 西/f 秀/ag 派出所/nis]/nt 报警/vn ，/w 民警/nnt 赶到/v 现场/s 时/ng 并/cc 没有/v 认真/ad 追查/v 私家/b 车主/n 及其/cc 同伙/n 持/v 铁棍/n 殴打/v 司机/nnt 的/ude1 情况/n ，/w 而/cc 把/pba 这/rzv 起/vf 严重/a 阻碍/v 正常/a 的/ude1 公交车/nz 运输/v 事件/n 当成/v 是/vshi 一件/mq 两车/nz 司机/nnt 的/ude1 斗殴/vn 事件/n 来/vf 处理/vn ，/w 要求/n 公交车/nz 司机/nnt 与/cc 私家/b 车主/n 协商/vn 私了/v 。/w 
[公交/b 公司/nis]/nt 求助/v 媒体/n ：/w 公交司机/nnd 被/pbei 打/v 骨折/vn 警方/n 要求/n 双方/n 私了/v 
1月16日/t 上午/t ，/w [海口/ns 六龙/nz 观光/vn 巴士/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 杨/ng 经理/nnt 向/p 本报/rz [新闻/n 热线/n]/nz 求助/v ，/w 1月14日/t 下午/t [5/m 点钟/q]/mq ，/w 该/rz 公司/nis 的/ude1 [37/m 路/n]/mq 公交车/nz 司机/nnt 吴先生/nr ，/w 在/p [海口/ns 火车站/n]/nz 遭到/v 一辆/mq 黑色/n 私家/b 车主/n 纠集/v [10/m 多个/mq]/mq 人/n 殴打/v 致/v 骨折/vn 。/w 
令人/v 不解/v 的/ude1 是/vshi ，/w [2/m 名/q]/mq 交警/nnd 在/p 现场/s 不仅/c 没有/v 劝阻/vn 这些/rz 人/n 对/p 公交车/nz 司机/nnt 吴先生/nr 的/ude1 殴打/vn ，/w 事发/vi 当时/t 还/d 引导/v 打/v 人/n 的/ude1 司机/nnt 把/pba 拦/v 在/p 公交车/nz 前面/f 的/ude1 私家车/nz 开/v 离/v 现场/s ，/w 没有/v 进行/vn 任何/rz 处理/vn 。/w 
公交车/nz 司机/nnt 向/p [海口/ns 西/f 秀/ag 派出所/nis]/nt 报警/vn ，/w 民警/nnt 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 并/cc 没有/v 认真/ad 追查/v 私家/b 车主/n 及其/cc 同伙/n 持/v 铁棍/n 殴打/v 司机/nnt 的/ude1 情况/n ，/w 而/cc 把/pba 这/rzv 起/vf 严重/a 阻碍/v 正常/a 的/ude1 公交车/nz 运输/v 事件/n ，/w 当成/v 是/vshi 一件/mq [2/m 车/n]/mq 司机/nnt 的/ude1 斗殴/vn 事件/n 来/vf 处理/vn ，/w 要求/n 公交车/nz 司机/nnt 与/cc 私家/b 车主/n 协商/vn 私了/v 。/w 
记者/nnt 问/v ：/w “/w 这/rzv 辆/q 私家车/nz 为何/ryv 要/v 拦/vn 在/p 公交车/nz 的/ude1 前面/f ？/w 私家/b 车主/n 为何/ryv 要/v 纠集/v 一些/mq 人/n 来/vf 打/v 公交车/nz 司机/nnt ？/w ”/w 
杨/ng 经理/nnt 说/v ：/w “/w 这/rzv 是因为/c [海口/ns 火车站/n]/nz 长期/d 存在/v 私家车/nz 非法/b 拉客/v 与/cc 公交车/nz 载客/vi 争抢/v 客源/n 和/cc 生意/n 的/ude1 情况/n 。/w 以前/f 私家车/nz 在/p [海口/ns 火车站/n]/nz 拉客/v ‘/w 利润/n ’/w 比较/d 高/a ，/w 自从/p 火车站/n 开通/v 公交车/nz 后/f ，/w 私家车/nz 非法/b 拉客/v 利润/n 大大/d 降低/v ，/w 这/rzv 让/v 非法/b 拉客/v 的/ude1 私家/b 车主/n 们/k 十分/d 痛恨/v 。/w 长期以来/dl ，/w [海口/ns 火车站/n]/nz 经常/d 发生/v 私家/b ‘/w 黑车/n ’/w 刁难/v 公交车/nz 的/ude1 事情/n ，/w 前/f 不久/d 也/d 有/vyou 公交车/nz 司机/nnt 被/pbei ‘/w 黑车/n ’/w 主/ag 们/k 殴打/v 。/w ”/w 
杨/ng 先生/n 说/v ：/w “/w [公安/n 机关/n]/nz 这样/rzv 处理/v 私家车/nz 拦/v 载/v 公交车/nz 、/w 群殴/nz 公交车/nz 司机/nnt 事件/n ，/w 助长/v 了/ule 私家/b ‘/w 黑/a ’/w 车/n 的/ude1 气焰/n ，/w 让/v [海口/ns 火车站/n]/nz 私家车/nz 拉客/v 抢客/nz 的/ude1 事态/n 越/d 演/v 越/d 烈/a ，/w 公交车/nz 服务/vn 越来越/d 困难/an 。/w 这/rzv 就是/v 为什么/ryv [海口/ns 火车站/n]/nz 私车/nz 拉客/v 抢客/nz 这么/rz 多年/mq 打击/v 不/d 了/ule 的/ude1 原因/n 。/w 我们/rr 希望/v 引起/v [有关/vn 部门/n]/nz 重视/v 。/w ”/w 
视频/n 翻拍/nz 两人/mq 下车/vi 殴打/v 公交司机/nnd 
一/m 车主/n 抽出/v 铁管/n 追赶/v 公交司机/nnd 
另一/m 车主/n 也/d 持/v 钢管/n 抡/v 向/p 公交司机/nnd 
交警/nnd 指挥/v 私家车/nz 开/v 离/v 现场/s 
公交/b 车站/n 监控/v 视频/n ：/w 私家/b 车主/n 铁棍/n 行凶/vi 多/a 人/n 围殴/nz 公交司机/nnd 
1月16日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 赶到/v [海口/ns 六龙/nz 观光/vn 巴士/n 有限公司/nis 办公室/nis]/nt ，/w 观看/v 了/ule 1月14日/t 下午/t [5/m 点/qt]/mq 在/p [海口/ns 火车站/n]/nz 发生/v 的/ude1 殴打/vn [37/m 路/n]/mq 公交车/nz 事件/n 的/ude1 监控/vn 录相/nz 。/w 
这/rzv 辆/q [37/m 路/n]/mq 公交车/nz 车牌/n 为/p “/w 琼/b A/x  31211/m ”/w 。/w 1月14日/t 下午/t 5点2分/t ，/w 该/rz 公交车/nz 开/v 到/v [海口/ns 火车站/n]/nz 公交/b 车道/n 上/f 载运/v 旅客/n 。/w 此时/r 一辆/mq 黑色/n 的/ude1 轿车/n (/w 私家车/nz )/w 挡/v 在/p 了/ule 该/rz 公交车/nz 的/ude1 去/vf 路上/s 。/w 公交车/nz 司机/nnt 吴先生/nr 下车/vi 叫/vi 黑色/n 轿车/n 不要/d 停/vi 在/p 公交车/nz 车道/n 上/f ，/w 给/p 公交车/nz 让/v 一条/mq 道/qv 。/w 
然而/c ，/w 还/d 没/d 等/udeng 吴先生/nr 开口/vi 说话/vi ，/w 私家车/nz 上下/f 来/vf [2/m 名/q]/mq 男子/n ，/w 冲/v 到/v 公交/b 车门/n 处/n 对/p 吴先生/nr 进行/vn 拳打/nz 腿/n 踢/v 。/w 吴先生/nr 被/pbei 打/v 得到/v 处/n 跑/v 。/w 吴先生/nr 跑到/v 公交车/nz 车头/n 处/n 时/ng ，/w 车上/s 的/ude1 监视/vn 录相/nz 显示/v ：/w 吴先生/nr 不停/v 地/ude2 跑/v ，/w 私家车/nz 上下/f 来/vf 的/ude1 [2/m 名/q]/mq 男子/n 不停/v 地/ude2 追打/nz 吴先生/nr 。/w 
随后/d ，/w 私家/b 车主/n (/w 穿/v 白色/n 衣/ng 的/ude1 男子/n )/w 返回/v 打开/v 私家车/nz 后/f 箱/ng ，/w 拿出/v 一根/mq 棍子/n (/w 公交司机/nnd 称/v 是/vshi 铁棍/n )/w 向/p 吴先生/nr 冲/v 去/vf 。/w 与此同时/c ，/w 从/p 周边/n 又/d 有/vyou 10多名/m 男子/n 冲/v 上前/vi 去/vf 殴打/v 吴先生/nr ，/w 其中/rz 一名/mq 男子/n 也/d 拿着/vf 一根/mq 长棍/nz (/w 公交司机/nnd 吴先生/nr 称/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 一根/mq 铁棍/n )/w 。/w 被/pbei 多/a 人/n 殴打/v 的/ude1 吴先生/nr 加快/v 速度/n 逃跑/v ，/w 最终/d 跑出/vf 了/ule 公交车/nz 的/ude1 视频/n 。/w 当时/t 在/p 现场/s 执勤/vi 的/ude1 [2/m 名/q]/mq 交警/nnd 等/udeng 吴先生/nr 逃离/v 现场/s 、/w 双方/n 不再/d 打架/vi 时/ng 才/d 走过/v 来/vf 。/w 他们/rr 没有/v 查扣/v 挡住/v 公交车/nz 去路/n 的/ude1 黑色/n 私家/b 轿车/n ，/w 而是/c 引导/v 这/rzv 辆/q 黑色/n 私家/b 轿车/n 开/v 离/v 了/ule 现场/s 。/w 
这/rzv 件/q 事/n 怎么/ryv 成/v 了/ule 两/m 司机/nnt 斗殴/vi 事件/n 
随后/d ，/w 记者/nnt 来到/v [海口/ns 西/f 秀/ag 派出所/nis]/nt 进行/vn 采访/v 。/w 记者/nnt 在/p 这里/rzs 看到/v ，/w 被/pbei 打/v 公交车/nz 司机/nnt 吴先生/nr 右/f 手腕/n 被/pbei 多/a 层/qv 包扎/v 着/uzhe 医用/b 纱布/n 。/w 据/p 吴先生/nr 介绍/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w 他/rr 和/cc 私家/b 车主/n 都/d 被/pbei 带到/v 了/ule [海口/ns 西/f 秀/ag 派出所/nis]/nt ，/w 殴打/v 他/rr 的/ude1 其他人/r 则/d 没/d 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事件/n 中/f 吴先生/nr 被/pbei 打伤/v ，/w 私家/b 车主/n 也/d 受/v 了/ule 伤/v 。/w 警方/n 把/pba 此事/r 当成/v 了/ule 2/m 司机/nnt 一般/ad 的/ude1 斗殴/vn 事件/n 进行/vn 处理/vn 。/w 警方/n 要求/n 吴先生/nr 做/v 笔录/n ，/w 并/cc 要求/n 六龙/nz 公司/nis 派/v 人/n 来/vf 担保/vn ，/w 吴先生/nr 才能/n 离开/v 派出所/nis 。/w 
第二天/mq ，/w 派出所/nis 民警/nnt 叫/vi 吴先生/nr 与/cc 私家/b 车主/n 到/v 派出所/nis 进行/vn 协调/v 。/w 吴先生/nr 称/v 自己/rr 当时/t 被/pbei 私家/b 车主/n 等/udeng 数/n 人/n 追/v 着/uzhe 殴打/v ，/w 他/rr 没有/v 动手/vn 打/v 私家/b 车主/n 。/w 然而/c 私家/b 车主/n 却说/v 遭/v 吴先生/nr 打伤/v ，/w 要求/n 吴先生/nr 赔偿/v 医疗费/n 、/w 误工/vn 费用/n 。/w 吴先生/nr 与/cc 六龙/nz 公司/nis 相关/vn 负责人/nnt [断然/d 拒绝/v]/nz 。/w 
此案/r 由/p 西/f 秀/ag 派出所/nis 王/n 副所长/nnt 负责/v 处理/vn ，/w 记者/nnt 随后/d 电话/n 联系/v 了/ule 王/n 副所长/nnt 。/w 
记者/nnt 问/v ：/w “/w 这位/r 在/p 火车站/n 开车/vi 拦/v 载/v 公交车/nz 、/w 手/n 铁棍/n 凶器/n 殴打/v 公交车/nz 司机/nnt 的/ude1 私家/b 车主/n ，/w 到底/d 是/vshi 什么/ry 人/n ？/w 他/rr 是不是/v ‘/w 黑/a ’/w 车/n 拉客/v 司机/nnt ？/w ”/w 
王/n 副所长/nnt ：/w “/w 私家/b 车主/n 是/vshi 到/v [海口/ns 火车站/n]/nz 接客/nz 或/c 等/udeng 客/ng 的/ude1 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 私家/b 车主/n 从/p 车/n 内/f 拿出/v 铁棍/n 打/v 人/n ，/w 开车/vi 拦/v 载/v 公交车/nz ，/w 这/rzv 应/v 是/vshi 违反/v [治安/n 管理/vn]/nz 条例/n 的/ude1 ，/w 派出所/nis 为何/ryv 不/d 对/p 其/rz 进行/vn 拘留/v 处理/vn ？/w ”/w 
王/n 副所长/nnt ：/w “/w [打架/vi 斗殴/vi]/nz 事件/n ，/w 能/v 协商/vn 处理/vn 的/ude1 尽量/d 协商/vn 处理/vn ，/w 不是/c 一定/b 要/v 拘留/vn 的/ude1 。/w 如果/c 协调/v 不/d 了/ule ，/w 再/d 根据/p 双方/n 受伤/vi 的/ude1 情况/n 进行/vn 处理/vn 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 打/v 人/n 的/ude1 私家/b 车主/n 在/p 哪里/rys ？/w ”/w 
王/n 副所长/nnt ：/w “/w 双方/n 都/d 有伤/v ，/w 现在/t 让/v 他们/rr 各自/rr 医疗/n 处理/vn 。/w ”/w 据/p 王/n 副所长/nnt 介绍/v ：/w 私家/b 车主/n 的/ude1 鼻梁/n 受伤/vi 。/w 
记者/nnt ：/w “/w 为何/ryv 这些/rz 私家/b 车主/n 会/v 带着/vn 这些/rz 打架/vi 的/ude1 钢管/n 在/p 汽车/n 的/ude1 后备箱/nz 里/f 呢/y ？/w 警察/nnt 对此/d 进行/vn 调查/vn 了/ule 吗/y ？/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 这/rzv 辆/q 私家车/nz 是不是/v ‘/w 黑/a ’/w 车/n 在/p 火车站/n 拉客/v 抢客/nz 。/w ”/w 
王/n 副所长/nnt ：/w “/w 还/d 不能/v 确定/vn 此事/r 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 录相/nz 上/f 显示/v ，/w 这位/r 私家/b 车主/n 在/p [几/d 秒/qt]/mq 中/f 的/ude1 时间/n 里/f 叫/vi 动/v 10多人来/m 殴打/v 公交车/nz 司机/nnt 。/w 这位/r 私家/b 车主/n 到底/d 是/vshi 什么/ry 人/n ？/w 他/rr 叫/vi 这么/rz 多/a 人/n 守/v 在/p 火车站/n 干什么/vi ？/w ”/w 
王/n 副所长/nnt 表示/v 要/v 进行/vn 调查/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
高清/n 组/n 图/n ：/w 直/d 击/vg 2014年/t 春运/n 首/q 日/b 海口/ns 客流/n 高峰/n 
海南/ns 交警/nnd 集中/v 整治/vn 酒驾/nz 、/w 套牌/nz 等/udeng 突出/a [违法/vn 行为/n]/nz 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n [5661/m 人/n]/mq 平稳/a 有序/a 
[海口/ns 火车站/n]/nz 春运/n 首/q 日/b 农民工/nnd 洒泪/vi 告别/vi 2013年/t 
视频/n ：/w 2014/m 春运/n 归/v 乡/n 故事/n 海口/ns 春运/n 首/q 日/b 镜头/n 
