吕志和/nr 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 资料/n 图片/n 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 网站/n 消息/n ，/w 根据/p 彭博/nr [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 指数/n 排行/v ，/w [银河/ns 娱乐/vn 集团/nis]/nt 董事长/nnt 吕志和/nr 已/d 超越/v 李嘉诚/nr ，/w 跃居/v 为/p 亚洲/ns 首富/n 。/w 
彭博/nr 信息/n 报道/v ，/w 吕志和/nr 受惠/vi 于/p 银河/ns 娱乐/vn 股价/n 上升/vi ，/w 个人/n 财富/n 今年/t 来/vf 增加/v [35/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 到/v 1月16日/t 为止/u 的/ude1 总资产/nz 达/v [296/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 比/p 自/p 2012年4月9日/t 起/vf 就/d 稳居/v 亚洲/ns 首富/n 宝座/n 的/ude1 长/a 和/cc 系/v 主席/nnt 李嘉诚/nr ，/w 多/a 出/vf 约/d [1/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
