包括/v [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 原/b 厅长/nnt 陈良纲/nr 、/w [阜阳市/ns 人大/nis]/nto 原/b 副主任/nnt 刘家坤/nr 、/w 六安市/ns 原/b 副市长/nnt 权俊良/nr 、/w 蚌埠市/ns 原/b 副市长/nnt 刘亚/nr 等/udeng 在/p 内/f ，/w 2013年/t 安徽/ns 严肃/a 查办/v 了/ule 一批/mq 在/p 当地/s 有/vyou 影响/vn 的/ude1 大案要案/n 。/w 
[安徽省/ns 监察厅/nis]/nt 厅长/nnt 、/w 省/n [预防/v 腐败/an 局/n]/nis 局长/nnt 李猛/nr 当日/t 介绍/v ，/w 2013年/t 安徽/ns 严肃/a 查办/v 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 、/w [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 违纪/vn 违法/vn 、/w 重点/n 领域/n [关键/n 岗位/n]/nz 以及/cc 损害/v [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 
自/p 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 下发/v 后/f ，/w 安徽/ns 及时/ad 出台/vi 《/w 关于/p 改进/v 作风/n 、/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 的/ude1 规定/n 》/w [三十/m 条/q]/mq ，/w 领导/n 带头/vd 厉行/v ，/w 并/cc 通过/p 明查暗访/nz ，/w 严查/v 违规/vn 者/k 。/w 李猛/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 共/d 查处/v 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc [安徽/ns 省委/nis]/nt [三十/m 条/q]/mq 规定/n 精神/n 问题/n [478/m 起/vf]/mq ，/w 处理/vn [698/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [224/m 人/n]/mq 。/w 并/cc 公开/ad 曝光/vi 了/ule 包括/v [颍上县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 干部/nnt 工作日/n 接受/v 服务/vn 对象/n 宴请/v 并/cc 致/v 人/n [意外/a 死亡/vi]/nz 的/ude1 事件/n 等/udeng [13/m 起/vf]/mq 典型/n 案例/n 。/w 
在/p 严肃查处/v [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 违纪/vn 违法/vn 案件/n 中/f ，/w 李猛/nr 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 该省/r 纪委/nnt 对/p 涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 的/ude1 [省/n 管/v 干部/nnt]/nz 已/d 结案/vi 处理/vn 和/cc 正在/d 立案/vi 检查/vn 的/ude1 [22/m 人/n]/mq ，/w 严肃/a 查办/v 了/ule [阜阳市/ns 人大/nis]/nto 原/b 副主任/nnt 刘家坤/nr 、/w 六安市/ns 原/b 副市长/nnt 权俊良/nr 、/w 蚌埠市/ns 原/b 副市长/nnt 刘亚/nr 、/w [安徽省/ns 广电/n 传媒/n 集团/nis]/nt 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 胡传道/nr 、/w [萧县/ns 县委/nis]/nto 原/b 书记/nnt 毋保良/nr 等/udeng 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 
李猛/nr 介绍/v ，/w [工程/n 建设/vn]/nz 、/w [房地产/n 开发/vn]/nz 、/w [土地/n 管理/vn]/nz 和/cc [矿产/n 资源/n]/nz 开发/vn 等/udeng 违法/vn 违纪/vn 案件/n 高发/b 的/ude1 重点/n 领域/n 。/w 2013年/t ，/w 仅/d 在/p [工程/n 建设/vn]/nz 领域/n 查办/v 违纪/vn 违法/vn 案件/n [215/m 件/q]/mq ，/w 处分/n [209/m 人/n]/mq 。/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 原/b 厅长/nnt 陈良纲/nr ，/w 原/b 巡视员/nnt 杨先静/nr 为/p 他人/rr 在/p 矿业权/n 配置/vn 、/w 变更/v 、/w [土地/n 复垦/vn]/nz 、/w 指标/n 交易/vn 等/udeng 方面/n 提供/v 帮助/vn ，/w 收受/v 他人/rr 贿赂/v 问题/n 被/pbei 省纪委/n [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 现已/v 移送/vn 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w [萧县/ns 公安局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 单严法/nr 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 在/p 履行/v 人事/n 调整/vn 、/w 拨付/v 工程款/nz 等/udeng 职责/n 中/f ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 收受/v 他人/rr 财物/n [362/m 万元/q]/mq ，/w 受到/v [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ，/w 一审/b 被判/v 有期徒刑/n 12年6/t 个/q 月/n 。/w 
此外/c ，/w 安徽/ns 是/vshi 农业/n 大/a 省/n ，/w 贪污/v 、/w 挪用/v 、/w 截留/v 、/w 骗取/v 强/a 农惠农/nr 补贴/n 资金/n 、/w [土地/n 补偿/vn 款/q]/nz 等/udeng [涉农/vn 案件/n]/nz 是/vshi 查办/v 重点/n 。/w 据悉/v ，/w 安徽/ns 全省/n 共/d 查办/v [涉农/vn 案件/n]/nz [4135/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 村官/nnd 案件/n [2615/m 件/q]/mq 。/w 如/v ，/w 铜陵市/ns [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 查壬村/ns 原/b 村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 管祥斌/nr 、/w 村委会/nis 副主任/nnt 查治国/nr 等/udeng 人/n 利用/v 工作/vn 之/uzhi 便/d ，/w 签订/v 虚假/a [拆迁/v 安置/vn]/nz 协议/n ，/w 骗取/v 国家/n [拆迁/v 补偿/vn]/nz 资金/n ，/w 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w [亳州市/ns 谯城区/ns 赵桥乡/ns 穆/b 阁/ng 村/n 原/b 党总支/nis]/nt 书记/nnt 赵永成/nr 在/p 为/p 他人/rr 协调/v 建房/vn 、/w 项目/n 征地/vn 及/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 过程/n 中/f 收受贿赂/v ，/w 并/cc 虚报/v 工程量/n 套取/v 工程款/nz ，/w 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
李猛/nr 表示/v ，/w 安徽/ns 继续/v 保持/vn [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 高压/n 态势/n ，/w 2014年/t 仍/d 将/d 重点/n 审查/vn 和/cc 处置/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz 违反/v 党纪政纪/n 、/w 涉嫌/v 违法/vn 的/ude1 行为/n ，/w 严肃/a 查办/v 发生/vn 在/p [领导/n 机关/n]/nz 和/cc 领导干部/nnt 中/f 贪污/v 贿赂/vn 、/w 买官/v 卖官/nz 、/w 徇私枉法/vl 、/w [腐化/v 堕落/vi]/nz 、/w 失职/vi 渎职/vi 案件/n ，/w 严肃/a 查办/v 发生/vn 在/p 重点/n 领域/n 、/w [关键/n 环节/n]/nz 和/cc 群众/n 身边/s 的/ude1 腐败/an 案件/n 。/w (/w 记者/nnt 吴兰/nr )/w 
