王力宏/nr 厦门/ns 就医/vi 被/pbei 拍/v 
王力宏/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
王力宏/nr 近日/t 被/pbei 网友/n 爆料/v ,/w 在/p [厦门/ns 第一/m 医院/nis 皮肤科/nit]/nt 看病/vi ,/w 网友/n 还/d 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 偷/v 拍照/vn ,/w 疑似/nz 李靓蕾/nr 在/p 旁/f 陪伴/v 看/v 诊/vg 。/w 王力宏/nr 15日/t 深夜/t 在/p 微博/n 说明/v :/w “/w 这/rzv 两年/mq ,/w 我/rr 突然/ad 开始/v 对/p 虾子/n 过敏/vi ,/w 以前/f 好/a 爱吃/v 虾/n …/w …/w 昨晚/t 收工/vi 后/f 跟/p 同事/n 们/k 一起/s 吃饭/vi 时/ng ,/w 没/d 发现/v 餐厅/nis 放/v 了/ule 小小的/z 白色/n 虾米/n ,/w 导致/v 今天/t 起床/vi 大/a 过敏/vi ,/w 还/d 去/vf 了/ule 医院/nis 拿药/v 。/w 医院/nis 的/ude1 护士/nnt 拿/v 了/ule 自己/rr 手机/n 偷拍/v 我/rr ,/w 发/v 在/p 微博/n 上/f ,/w 实在/d 是/vshi 很/d 不/d 专业/n 的/ude1 行为/n !/w 但/c 怕/v 你们/rr 担心/v 我/rr ,/w 所以/c 就/d 在/p 这里/rzs 解释/v 。/w ”/w 
不少/m 网友/n 也/d 指责/v :/w “/w 偷拍/v 病人/n 行为/n 十分/d 可耻/a ,/w 发/v 在/p 微博/n 上/f 就/d [罪/n 加/v 一等/b]/nz 。/w ”/w 而/cc 该/rz 爆料/v 网友/n 则/d 在/p 微博/n 回应/vn :/w “/w 好/a 了/ule ,/w 不想/v 再/d 管/v 那么/c 多/a 了/ule 。/w 原本/d 只是/d 想/v 让/v 所有/b 爱/v 力/n 宏/nz 的/ude1 人/n 关心/v 一下/mq ,/w 没想到/nz 遭到/v 这么/rz 多/a 无聊/a 人士/n 的/ude1 非议/vn 。/w 到此为止/vl 吧/y ,/w 给/p 明星/nnd 留点/nz [私人/n 空间/n]/nz 。/w ”/w 
照片/n 中/f ,/w 王力宏/nr 和/cc 妻子/n 李靓蕾/nr 坐/v 在/p 椅子/n 上/f 等待/v 看/v 诊/vg ,/w 两人/mq 戴着/v 口罩/n 低头/vi 玩弄/v 手机/n 。/w 随后/d 也/d 有/vyou 网友/n 兴奋/a 表示/v :/w “/w 王力宏/nr 来/vf 厦门/ns 拍/v 广告/n 皮肤过敏/nhd 了/ule ,/w 跟/p 他/rr 老婆/n 一起/s 到/v 我们/rr 医院/nis 看病/vi ,/w 整个/b 皮肤科/nit 办公室/nis 陷入/v 异常/a 兴奋/a 状态/n 。/w ”/w 
