有/vyou 消息/n 称/v ，/w 11日12点40分/t 左右/f ，/w 由/p 怀化/ns 开往/vf 北京/ns 的/ude1 K268/x 次/qv 列车/n 上/f ，/w 花垣县/ns 访民/nz 胡秀祥/nr 因/p 被/pbei 拦截/v ，/w 用/p [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 剪刀/n 刺伤/v 两人/mq ，/w 其中/rz 一人/mq 为/p [乡镇/n 干部/nnt]/nz ，/w [另一/m 人/n]/mq 为/p 花垣县/ns 民警/nnt 。/w [乡镇/n 干部/nnt]/nz 在/p 冲突/vn 中/f 受/v 重伤/n ，/w 经/p 抢救/v 后/f 脱离/v 生命/n 危险/an ，/w 花垣县/ns 民警/nnt 伤势/n 较轻/d 。/w 
[花垣县/ns 政府/nis]/nt 证实/v 了/ule 此事/r 。/w 官方/n 提供/v 的/ude1 情况/n 说明/v 称/vn ，/w 现年/n [39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 胡秀祥/nr 为/p 花垣县/ns 农民/nnt ，/w 曾/d 持刀/nz 片/q 进京/vi ，/w 拟/v 制造/vn 事端/n 被/pbei 抓获/v 。/w 2013年1月23日/t ，/w 胡秀祥/nr 以/p [寻衅/vi 滋事/vi 罪/n]/nz 被判/v 有期徒刑/n 一年/mq ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w 缓刑/vi 到期/vi 时间/n 为/p 2015年1月22日/t 。/w 其/rz 妻/ng 石满妹/nr 为/p 花垣县/ns 边城镇/ns 农民/nnt ，/w 于/p 2011年/t 在/p 北京/ns 划伤/v 意大利/nsf 女/b 游客/n ，/w 被/pbei [北京/ns 法院/nis]/nt 判处/v 一年/mq 零六个月/t 有期徒刑/n ，/w 又/d 于/p 2013年10月19日/t 在/p 北京/ns 被/pbei 批捕/v 。/w 
在/p 当地/s 政府/nis 提供/v 的/ude1 一份/mq [刑事/b 判决书/n]/nz 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v 有/vyou [证人/nnt 证言/n]/nz ，/w 胡秀祥/nr 不服/v [边城镇/ns 人民政府/nis]/nt 的/ude1 [土地/n 确权/nz]/nz 决定/v 和/cc [县/n 人民政府/nis]/nt [行政/n 复议/vn]/nz 决定/v ，/w 因此/c 上访/v 。/w 
