本报讯/nz （/w 记者/nnt 李海霞/nr ）/w 昨天/t ，/w 北京/ns [土地/n 市场/n]/nz 一天/mq 成交/v [8/m 宗/vg]/mq 土地/n ，/w 其中/rz [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz [6/m 宗/vg]/mq ，/w 总/b [土地/n 出让金/n]/nz 合计/v [112/m ./w 89/m 亿元/q]/mq 。/w 截至/v 目前/t ，/w 今年/t 1月/t 本市/r [土地/n 出让金/n]/nz 已经/d 接近/v [370/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi [去年/t 同期/f]/nz [33/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [10/m 倍/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 昨天/t 本市/r 又/d 挂出/nz [4/m 宗/vg]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz ，/w 均/d 将/d 在/p 2月20日/t 成交/v 。/w 
昨天/t 北京/ns 出让/v 的/ude1 [8/m 宗/vg]/mq 土地/n ，/w 包括/v [2/m 宗/vg]/mq [工业/n 用地/n]/nz 和/cc [6/m 宗/vg]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 。/w [6/m 宗/vg]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 在/p [昨天/t 下午/t]/nz 进行/vn 了/ule 现场/s 竞价/vn ，/w [4/m 宗/vg]/mq 商业/n 金融/n 用地/n 和/cc [2/m 宗/vg]/mq [住宅/n 用地/n]/nz 引来/v [20/m 家/q]/mq 左右/f 的/ude1 开发商/nnd 争抢/v ，/w 其中/rz 包括/v 融/vi 创/vg 、/w 远洋/b 、/w 龙湖/ns 、/w 首创/v 等/udeng 品牌/n 房/n 企/ng 。/w 
首创/v 出手/vi 14.5亿/m 拿/v 地/ude2 两块/mq 
对于/p 这些/rz 房/n 企/ng 来说/uls ，/w 昨天/t 最大/gm 的/ude1 赢家/n 就是/v 首创/vn ，/w 其/rz 共/d 耗资/v [14/m ./w 55/m 亿元/q]/mq 接连/d 拿下/v 平谷/ns 一宗/mq 宅地/nz 和/cc 顺义/ns 一宗/mq 商业/n 金融/n 用地/n 。/w 在/p 平谷区/ns [大兴庄/nz 镇/n]/ns 地块/n 的/ude1 竞争/vn 中/f ，/w 首创/v 出手/vi [7/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 战胜/v [5/m 家/q]/mq [竞争/vn 对手/n]/nz ，/w 该/rz 地块/n 溢价率/nz 达到/v 40%/m 。/w 该/rz 地块/n [规划/n 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [15/m ./w 1/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 配/v 建有/v [1/m ./w 5238/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [商业/n 用房/n]/nz ，/w 由/p 当地/s 村/n 集体/n 以/p [每/rz 平方米/q]/nz [3500/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 回购/v 。/w 其余/rz 居住/v 用途/n [建筑/n 面积/n]/nz [全部/m 为/p]/mq 自住/nz 商品房/n ，/w 限价/vn [每/rz 平方米/q]/nz [1/m ./w 1/m 万元/q]/mq 。/w 综合/vn 考虑/v ，/w 自住/nz 商品房/n 部分/n 楼面/nz 单价/n 达到/v [5321/m 元/q]/mq 。/w 
在/p 顺义区/ns [赵全营/nz 镇/n]/ns 板桥村/ns 商业/n 金融/n 用地/n 的/ude1 竞争/vn 中/f ，/w 经过/p [121/m 轮/qv]/mq 的/ude1 争抢/v 后/f ，/w 首创/v 战胜/v 和/cc 裕/vg 、/w 龙湖/ns 等/udeng 对手/n ，/w 以/p [7/m ./w 35/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 摘/v 得/ude3 。/w 
远洋/b 地块/n 成交价/n 最高/a 
此外/c ，/w 位于/v 门头沟/nz 的/ude1 [3/m 宗/vg]/mq 商业/n 金融/n 用地/n 分别/d 被/pbei 远洋/b 、/w 融/vi 创/vg 和/cc 华润/nr 竞得/nz 。/w 远洋/b 地块/n 成交价/n [38/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 为/p [三/m 宗/vg]/mq 地块/n 总价/n 之/uzhi 最/d 。/w 
昨天/t 出让/v 的/ude1 [另一/m 宗/vg]/mq 宅地/nz [顺义/ns 新城/ns]/nz 第19/m 街区/n 地块/n 由/p 金/b 地/ude2 摘/v 得/ude3 。/w 拿/v 地/ude2 条件/n 为/p [21/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 、/w 现场/s 竞报/nz [5/m ./w 5/m 万/d 平方米/q]/mq 自住/nz 商品房/n 。/w 该/rz 地块/n [规划/n 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [14/m ./w 53/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 需/v 配/v 建/v [4/m 万/d 平方米/q]/mq 限价房/nz ，/w 售价/n [每/rz 平方米/q]/nz [9500/m 元/q]/mq 。/w 
昨天/t 出让/v 的/ude1 [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 总/b 出让金/n 达到/v [111/m ./w 85/m 亿元/q]/mq ，/w 加上/v [2/m 宗/vg]/mq [工业/n 用地/n]/nz ，/w 总/b [土地/n 出让金/n]/nz 合计/v [112/m ./w 89/m 亿元/q]/mq 。/w 截至/v 目前/t ，/w 北京/ns 土地/n 收入/n 已/d 近/a [369/m ./w 58/m 亿元/q]/mq 。/w 业内/n 预计/v ，/w 1月/t 合计/v [土地/n 出让金/n]/nz 将/d 突破/v [400/m 亿元/q]/mq 。/w 
[中原/ns 地产/n 市场部/nis]/nt 总监/nnt 张大伟/nr 表示/v ，/w 供应/vn 的/ude1 增加/vn 对/p 缓解/v 后/f 市/n 的/ude1 供需/n 结构/n 压力/n 有/vyou 比较/d 大/a 的/ude1 作用/n ，/w 房价/n 在/p 2014年/t 的/ude1 涨幅/n 将/d 有所/v 缓解/vn 。/w 但/c 在/p 屡/d 创新/vi 高/a 的/ude1 楼面价/nz 影响/vn 下/f ，/w 房价/n 将/d 依然/d 保持/v 上涨/vn 。/w D155/x 
链接/gi 
金融街/nz 区域/n 推出/v 热门/a 地块/n 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 李海霞/nr ）/w 昨天/t ，/w 北京/ns 又/d 推出/v 了/ule 包括/v 西城/ns 、/w 亦庄/nz 和/cc 丰台/ns 在/p 内/f 的/ude1 [4/m 宗/vg]/mq 地/ude2 ，/w 合计/v 总面积/n 高达/v [66/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 合计/v 起价/n 达到/v 了/ule [129/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 西城区/ns 宅地/nz 引起/v 业内/n 的/ude1 极大/a 关注/v 。/w 
昨天/t 挂出/nz 的/ude1 西城区/ns [华嘉/nr 胡同/n]/nz 商业/n 金融/n 和/cc [居住/v 用地/n]/nz ，/w 东/f 至/p 金融街/nz E9/x 用地/n 及/cc 消防站/nis 项目/n 用地/n 边界/n ，/w 南/b 至/p [华嘉/nr 胡同/n]/nz ，/w 西/f 至/p 金融/n 大街/n ，/w 北/f 至/p [王府/n 仓/ng 胡同/n]/nz ，/w 建筑/n 规模/n 为/p [11/m ./w 77/m 万/d 平方米/q]/mq ；/w 挂牌/vi 起始价/nz 为/p [35/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 折合/v 挂牌/vn 起始/v 楼面价/nz 约/d 为/p [每/rz 平方米/q]/nz [3/m ./w 02/m 万元/q]/mq ，/w 相比/vi 农展馆/n 地块/n 的/ude1 起价/n [3/m ./w 04/m 万元/q]/mq 略/d 低/a 。/w 
[中原/ns 地产/n 市场部/nis]/nt 总监/nnt 张大伟/nr 表示/v ，/w 目前/t 西城区/ns 在/p 售/v 商品房/n [平均/a 价格/n]/nz 已经/d 突破/v [6/m 万元/q]/mq ，/w 地块/n 周围/f 的/ude1 项目/n 基本/a 在/p [10/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 相比/vi 农展馆/n 地块/n ，/w 西城区/ns 地块/n 地理位置/gg 更好/d ，/w 按照/p 北京/ns 目前/t 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 热度/n ，/w 张大伟/nr 预计/v ，/w 西城区/ns 的/ude1 [居住/v 用地/n]/nz 将/d 超过/v 农展馆/n 地块/n 的/ude1 历史/n 纪录/n 。/w D155/x 
