据/p 人民网/nz 报道/v [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 南京市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 选举/v 缪瑞林/nr 为/p 南京市/ns 市长/nnt 。/w 
缪瑞林/nr 表示/v ，/w 今后/t 将/d 切实/ad 做好/v [5/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn ：/w 牢记/v 发展/vn 使命/n ，/w 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz ；/w 牢记/v 为民/v 宗旨/n ，/w 增进/v 民生/n 福祉/n ；/w 牢记/v 务实/vn 定位/vn ，/w 狠抓/v 执行/vn 落实/v ；/w 牢记/v 法治/n 准则/n ，/w 做到/v [依法/d 行政/n]/nz ；/w 牢记/v 清廉/a 本色/n ，/w 带头/vd 勤政廉政/n 。/w 
据/p 人民网/nz 地方/n 领导/n 资料库/n 显示/v ，/w 缪瑞林/nr ，/w 1964年11月/t 生/v ，/w 江苏/ns 如/v 东/f 人/n ，/w 在职/vn 研究生/nnt 学历/n ，/w 管理学/n [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w [高级/a 农艺师/nnt]/nnt 。/w 缪瑞林/nr 曾任/v 江苏省/ns 副省长/nnt ，/w 2013年12月/t 起/vf 担任/v [南京/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市政府/n 代市长/nnt 。/w 
