[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 潘珊菊/nr ）/w 前晚/nz ，/w [广东/ns 东莞/ns 纪检/n 监察局/nis]/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w 原/b [东莞市/ns 厚街镇/ns 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 武装部长/nnt 、/w 人大/nis 副主席/nnt 林伟忠/nr 因/p 严重/a 违纪/vn 并/cc 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w 处以/v [开除/v 党籍/n]/nz 和/cc 公职/nnt 处分/n 。/w 去年/t 年底/f ，/w 曾/d 有/vyou 网友/n 举报/vn 该/rz 官员/nnt “/w 坐拥/nz [百/m 套/q]/mq 房产/n ，/w 身家/n 近/a [20/m 亿元/q]/mq ”/w 。/w 
[东莞/ns 纪检/n 监察局/nis]/nt 消息/n 称/v ，/w 日前/t ，/w [东莞市/ns 纪委/nnt]/nt 对/p 林伟忠/nr 严重/a 违纪/vn 违法/vn 问题/n 进行/vn 了/ule 立案/vi 检查/vn 。/w 经查/nz ，/w 林伟忠/nr 存在/v 贪污/vn 公款/n 、/w 以权谋私/vl 违规/vn 获取/v 使用/vn [集体/n 土地/n]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 已/d 构成/v 严重/a 违纪/vn 并/cc 涉嫌/v 犯罪/vn 。/w 依据/n 《/w [中国共产党/nt 纪律/n 处分/n 条例/n]/nz 》/w 等/udeng [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 经/p [东莞市/ns 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 审议/v 并/cc 报/n [东莞/ns 市委/nis]/nto 批准/v ，/w 决定/v 给予/vn 林伟忠/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ，/w 将/d 其/rz 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
