新华社/nt 发/v 
综合/v 新华社/nt 消息/n [浙江/ns 省委/nis 常委会/nis]/nt 1月16日/t 上午/t 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 责成/v [杭州/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 立即/d 采取/v 果断/a 措施/n ，/w 整治/vn 关停/v [西湖/ns 景区/n]/nz “/w 会所/nis ”/w 。/w 同时/c 举一反三/vl ，/w 全面/ad 清理/v 整治/vn 全省/n 景区/n “/w 会所/nis ”/w ，/w 切实/ad 保证/v 还/d 湖/n 于/p 民/ng 、/w 还/d 园/ng 于/p 民/ng 、/w 还/d 景/ng 于/p 民/ng 。/w 
[杭州/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 近日/t 表示/v ，/w 将/d 按照/p 中央/n 、/w 省委/nis 要求/n ，/w 坚决/ad 关停/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ，/w 继续/v 坚持/v 不再/d 审批/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 的/ude1 任何/rz 会所/nis ，/w 凡是/d 属于/v 景区/n 公园/n 、/w [名人/n 故居/n]/nz 、/w [文化/n 遗址/n]/nz 的/ude1 高档/b 餐饮/n 场所/n 一律/d 关停/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 前/f 一/m 阶段/n ，/w 江南/nz 会/v 等/udeng 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 已/d 关停/v ，/w 1月15日/t ，/w 又/d 有/vyou 西湖/ns 会/v 、/w 莲/ng 庄/ag 、/w 听涛/nz 居/v 、/w [抱/v 青/a 会馆/n]/nz 、/w 柳莺玖/nr 号/q [五/m 家/q]/mq 位于/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 的/ude1 会所/nis 正式/ad 关停/v 。/w 
[有关/vn 部门/n]/nz 表示/v ，/w 要/v 加快/vn 现有/v [经营/vn 场所/n]/nz 转型/vn ，/w 多/a 增加/v 公益性/n 、/w 大众化/vi 的/ude1 消费/vn 内容/n ，/w 确保/v 景区/n 公园/n 更好/d 地面/n 向/p 游客/n 、/w 服务/v 群众/n 。/w 
自/p 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 出台/vi 和/cc 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w [杭州/ns 市委/nis]/nto 根据/p 群众/n 反映/v 的/ude1 问题/n ，/w 进一步/d 加大/v 对/p 会所/nis 歪风/n 的/ude1 查处/vn 整治/v 力度/n 。/w [杭州市/ns 纪委/nnt]/nto 出台/vi 了/ule 相关/vn 举措/n “/w 管住/v ”/w 干部/nnt ，/w 要求/n 全市/n 各级/r [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 带头/vd 执行/v 中央/n 规定/n ，/w 不/d 出入/v 私人会所/nis 、/w 不/d 接受/v 和/cc 持有/v 私人会所/nis 会员卡/n 。/w 同时/c 继续/v 对/p 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 会所/nis 摸清/v 底细/n ，/w [采取/v 措施/n]/nz ，/w 关停/v 整治/vn 。/w 
[新华/n 视点/n]/nz 
会所/nis 的/ude1 秘密/n 
以/p 私密/nz 和/cc 高端/nz 为/p 卖点/n ，/w 以/p 奢华/a 和/cc 昂贵/a 为/p 特色/n ，/w 高端/nz 会所/nis 近年来/dl 声名/n 显赫/a ，/w 而/cc 会所/nis 大门/n 内/f 的/ude1 情况/n 却/d “/w 讳莫如深/vl ”/w 。/w 
中央/n 近日/t 下发/v 通知/n ，/w 要求/n 整治/vn “/w 会所/nis 中/f 的/ude1 歪风/n ”/w 。/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w “/w 高压/n 之下/f ”/w 一些/mq 高端/nz 会所/nis 披上/v “/w 隐身衣/nz ”/w 潜入/v “/w 地下/s ”/w 甚至/d 顶风/vi 违规/vn 。/w 
“/w 傍/v ”/w 古建/n “/w 遁/vg ”/w 公园/n ，/w 少数人/mq 的/ude1 私密/nz “/w 后花园/nz ”/w 
高档/b 会所/nis 究竟/d 开/v 在/p 哪里/rys ？/w 一些/mq 人/n 尽力/d 隐藏/v 的/ude1 ，/w 恰/d 是/vshi 普通/a 百姓/n 希望/v 知晓/vn 的/ude1 。/w 只是/d 近年来/dl 一些/mq 高端/nz 会所/nis 或/c 是/vshi 藏身/vi 园林/n 深处/s ，/w 或/c 是/vshi 消费/vn 高昂/a ，/w 令/v 普通人/n “/w 望而却步/vl ”/w ，/w 竟/d 逐渐/d 成为/v 一团/mq 难解/nz 的/ude1 “/w 迷雾/n ”/w 。/w 
公园/n 会所/nis 。/w 广州市/ns [珠江/ns 公园/n]/nz 深处/s 有/vyou [一/d 栋/q]/mq 小木屋/nz ，/w 是/vshi 2006年/t 加拿大/nsf 卑诗省/nz 送给/v 广州/ns 的/ude1 一个/mq 景观/n 项目/n 。/w 木屋/n 从/p 外面/f 看/v 甚/dg 不起眼/a ，/w 但/c 里面/f 却/d “/w 别有洞天/vl ”/w 。/w 记者/nnt 费尽周折/vl 进入/v 后/f 发现/v 这里/rzs 已/d 被/pbei 改为/v 私人会所/nis 。/w 会所/nis 中/f 有一个/mq 酒屋/nz ，/w 里面/f 摆放/v 着/uzhe 来自/v 法国/nsf [61/m 个/q]/mq 酒庄/n 的/ude1 红酒/nf 以及/cc 香槟/nf ，/w 很/d 是/vshi 奢华/a 。/w 
古建/n 会所/nis 。/w 太原市/ns 西华门/nz [6/m 号/q]/mq 有/vyou 一家/n 名叫/v “/w 王公馆/nr ”/w 的/ude1 餐饮/n 会所/nis ，/w 美食/n 价格/n 不菲/a 。/w 其/rz 选址/vi 前身/n 实则/v 是/vshi “/w 王靖国/nr 故居/n ”/w ，/w 是/vshi 太原市/ns [重点/n 保护/vn]/nz 的/ude1 [民国/n 时期/n]/ns 古建/n 之一/rz 。/w 
民宅/n 会所/nis 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 近来/d 最/d 隐蔽/a 而/cc 盛行/v 的/ude1 一种/mq 形式/n 。/w 北京市/ns 南二环/nz 一座/mq 居民楼/n 看起来/v 普普通通/z ，/w 实则/v 藏/v 着/uzhe 一家/n 私人会所/nis 。/w 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w [岁末/t 年初/t]/nz 之/uzhi 时/ng 每天/r 都/d 有/vyou 客人/n 。/w “/w 去/vf 之前/f 要/v 给/p 管家/nnt 打电话/vi ，/w ‘/w 对/p 上/f 身份/n ’/w 之后/f 才能/n 由/p 管家/nnt 迎接/v 进入/v 。/w ”/w “/w 每天/r 只/d 接待/v 一拨/nz 客人/n ，/w 必须/d 是/vshi 熟人/n 介绍/v 。/w ”/w 
严规/nr 之下/f ，/w 依旧/z “/w 搬/v 不/d 动/v 、/w 关/n 不/d 掉/v 、/w 停/vi 不/d 了/ule ”/w 的/ude1 会所/nis 令/v 许多/mq 百姓/n 质疑/vn 。/w 
“/w 在/p 不少/m ‘/w 达官贵人/n ’/w 眼里/s ，/w 不仅仅/d 放心/v 私密/nz 会所/nis 的/ude1 隐蔽性/n ，/w 更/d 享受/v 高端/nz 会所/nis 代表/nnt 的/ude1 身份/n 地位/n 。/w 一些/mq 人/n 在/p 这里/rzs 能/v 更/d ‘/w 方便/a ’/w 地/ude2 满足/v [经济/n 利益/n]/nz 、/w [政治/n 利益/n]/nz 和/cc [社会/n 利益/n]/nz 的/ude1 需求/n 。/w ”/w [中国/ns 纪检/n 监察/vn 学院/nis]/nt 副院长/nnt 李永忠/nr 说/v 。/w 
会费/n 几万到几十万/m 不等/vi ，/w 一桌/mq 两三万/m 很/d 正常/a 
“/w 消费/v 金额/n 是/vshi ‘/w 有/vyou 价/n ’/w 的/ude1 ，/w 你/rr 从/p 中/f 获得/v 的/ude1 人脉/n 可能/v 是/vshi ‘/w 无价/vi ’/w 的/ude1 。/w ”/w 一家/n 会所/nis 的/ude1 会员/nnt 王先生/nr 说/v ，/w “/w 酒/nf 桌上/s 的/ude1 官员/nnt 少/a 了/ule 一些/mq ‘/w 官架子/n ’/w ，/w 更/d 方便/a 认识/v 一些/mq 实权/n 人物/n 。/w 吃饭/vi 只是/d 个/q 形式/n ，/w [感情/n 投资/vn]/nz 和/cc 关系/n 维护/v 才/d 是/vshi 真的/d 。/w ”/w 
即便/c 是/vshi “/w 天价/n ”/w 消费/vn ，/w 但/c 在/p 一些/mq 会所/nis ，/w 没有/v [会员/nnt 资格/n]/nz 是/vshi 入/v 不/d 了/ule 门/n 的/ude1 。/w 据/p 业内人士/n 介绍/v ，/w 中/f 高端/nz 会所/nis 一年/mq 会费/n 通常/d 从/p [几/d 万元/q]/mq 到/v [几十/m 万元/q]/mq 不等/vi ，/w 个别/a [顶级/b 会所/nis]/nz 会员/nnt 费/n 可达/nz [千/m 万元/q]/mq 。/w 
广州/ns 五羊/nz 新城/ns 明月/n 一路/mq [高档/b 住宅/n]/nz 凯旋/vi 会/v 一层/mq ，/w 有/vyou [一/d 处/n]/mq “/w 楚粤汇·凯盛/nrf ”/w 酒窖/n 。/w 据/p 其/rz 对外/vn 宣传/vn ，/w 是/vshi 目前/t [东亚/ns 地区/n]/nz 法国/nsf 名酒/n 存量/n 最大/gm 的/ude1 酒窖/n 之一/rz ，/w 酒窖/n “/w 镇/n 店/n 之/uzhi 宝/n ”/w 罗曼尼康帝/nrf 一支/mq [38/m 万元/q]/mq 。/w 记者/nnt 从/p 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 处/n 得知/v ，/w 会所/nis 实行/v 会员制/n ，/w 会费/n [30/m 万元/q]/mq ，/w 可/v 享有/v 私人/n 专属/b 的/ude1 品酒/vi 和/cc 用膳/vi 服务/vn 。/w 
“/w 快/a 成/v 了/ule 部门/n 领导/n 的/ude1 ‘/w 买单/vn 专业户/n ’/w ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 公司/nis 要/v 拿/v 地上/s 项目/n 的/ude1 时候/n 。/w ”/w 河北/ns 一位/mq 地产公司/nis 董事长/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 一顿饭/nz 上/f 万元/q [稀松/a 平常/a]/nz ，/w 说不定/vl 领导/n 一/m 高兴/a ，/w 项目/n 的/ude1 事儿/n 就/d 成/v 了/ule 呢/y ？/w ”/w 
会所/nis 为/p 保密/vn “/w 支招/nz ”/w ，/w 奢靡/a 背后/f 藏/v 着/uzhe 多少/ry 特权/n ？/w 
“/w 最近/t 比较/d 敏感/a ，/w 会所/nis 对/p 来客/n 身份/n 也/d 非常/d 谨慎/a 。/w ”/w [珠江/ns 公园/n]/nz 里/f 的/ude1 会所/nis 经理/nnt 说/v ，/w 这里/rzs 接待/v 的/ude1 是/vshi 非常/d 尊贵/a 的/ude1 客人/n ，/w 其中/rz 不少/m 是/vshi [政府/nis 官员/nnt]/nnt ，/w 尤其/d 要/v 避嫌/vi 。/w “/w 楚粤汇·凯盛/nrf ”/w 酒窖/n 的/ude1 知情/vn 人士/n 透露/v ，/w 有/vyou 政府/nis 相当/d 级别/n 的/ude1 领导干部/nnt 在/p 此/rzs 宴客/nz ，/w 不会/v 泄露/v 用餐/vn 者/k 身份/n 。/w 
“/w 隐蔽/a 的/ude1 私密/nz 会所/nis 由于/p 一般/ad 宣称/v 不/d 对外/vn ，/w 对于/p 来宾/n 的/ude1 身份/n 也/d 都/d 非常/d 保密/vn ，/w 较难/nz 监督/vn 。/w ”/w [北京市/ns 海淀区/ns 检察院/nis 反贪局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w “/w 但/c 会所/nis 腐败/an 已/d 成为/v 一种/mq [新型/b 贿赂/v]/nz 方式/n 。/w 比如/v ，/w 大多数/m 会所/nis 都/d 无需/v 用/p 身份证/n [实名/gi 登记/vn]/nz ，/w 会员卡/n 可/v 随意/ad 转让/v ，/w 这/rzv 其中/rz 就/d 暗藏/v 玄机/n 。/w ”/w 
[复旦/nz 大学/nis 社会/n 学系/nz]/nz 教授/nnt 刘欣/nr 认为/v ，/w 就/d 我国/n [公职/nnt 人员/n]/nz 收入/n 而言/uls ，/w 能/v 达到/v 加入/vn “/w 天价/n 会所/nis ”/w 的/ude1 是/vshi 极少数/mq 。/w 应当/v 防范/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 极少数/mq 官员/nnt 通过/p 这样/rzv 的/ude1 场合/n ，/w 将/d 权力/n 资本/n 转化/v 为/p 其他人/r 的/ude1 [社会/n 资本/n]/nz 。/w 
记者/nnt 刘敏郑/nr 天虹/nz 
(/w 据/p 新华社/nt 北京/ns 1月16日/t 电/n )/w 
