本报讯/nz (/w 通讯员/nnt 刘霜/nr )/w 为/p 进一步/d 倡导/v “/w [全民/n 健身/vn]/nz 、/w [绿色/n 出行/vi]/nz ”/w ，/w 近日/t ，/w 由/p [大兴区/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 和/cc 非凡/z 足迹/n [户外/s 俱乐部/nis]/nz 合作/vn 主办/v 的/ude1 “/w 2014年/t 大兴区/ns 永定河/ns 徒步/d 观光/vn 游/v 活动/vn ”/w 在/p 该区/r 榆垡镇/ns 梦幻/n 紫海/nz 庄园/n 正式/ad 启动/v ，/w 这/rzv 也/d 标志着/v 今年/t 该区/r 围绕/v 永定河/ns [绿色/n 生态/n]/nz 走廊/n 开展/v 的/ude1 以/p “/w [全民/n 健身/vn]/nz 、/w [绿色/n 出行/vi]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 系列/n 旅游活动/v 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 
活动/vn 中/f ，/w 市民/n 们/k 沿着/p 永定河/ns [绿色/n 生态/n]/nz 走廊/n 徒步/d 行进/vi 了/ule 近/a [30/m 公里/q]/mq ，/w 对/p 大兴区/ns 近年来/dl 日新月异/vl 的/ude1 发展/vn 变化/vn 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 同时/c 对/p 永定河/ns 及/cc 沿线/f 环境/n 绿化/vn 和/cc 旅游/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w [纷纷/d 表示/v]/nz 大兴/v 徒步/d 之旅/nz 不虚此行/vl ，/w 将/d 把/pba 此次/rz 徒步/d 体验/v 和/cc 感受/v 向/p 更多/ad 市民/n 宣传/vn ，/w 让/v 更多/ad 人/n 能/v 走进/v 大兴/v ，/w 了解/v 大兴/v ，/w 参与/v 到/v “/w [全民/n 健身/vn]/nz 、/w [绿色/n 出行/vi]/nz ”/w 永定河/ns 徒步/d 观光/vn 游/v 活动/vn 中/f 来/vf 。/w 据/p 了解/v ，/w 本次/r 徒步/d 观光/vn 游/v 活动/vn 共/d 100余人/m 参加/v 。/w 
[大兴区/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 今年/t 该区/r 旅游/vn 委/ng 还/d 将/d 与/cc 国内/s 知名/a 骑行/nz 、/w 徒步/d 俱乐部/nis 继续/v 联手/vn ，/w 以/p 永定河/ns [绿色/n 生态/n]/nz 走廊/n 为/p 目的地/n 定期/d 开展/v 以/p “/w [全民/n 健身/vn]/nz 、/w [绿色/n 出行/vi]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 系列/n 旅游活动/v ，/w 并/cc 邀请/v 更多/ad 市民/n 走进/v 大兴/v 、/w 了解/v 大兴/v 、/w 体验/v 大兴/v ，/w 享受/v 健康/a ，/w 感受/v 大兴/v 的/ude1 [旖旎/a 风光/n]/nz 和/cc 宜人/a 景色/n 。/w 
