婚礼/n 捐款/vi 现场/s 
1月8日/t ，/w 一场/mq 特别/d 的/ude1 婚礼/n 在/p [长垣县/ns 白云/n 大酒店/nis]/nt 举行/v 。/w 新婚/n 典礼/n 上/f ，/w 新人/n 蔡奥林/nr 、/w 宋娅/nr 将/d [494378/m 元/q]/mq 婚礼/n 礼金/n 捐献/v 给/p 了/ule 县/n 慈善/a 协会/nis ，/w 让/v 新婚/n 礼金/n 变成/v 了/ule 资助/v [希望/v 小学/nis]/nts [代课/vn 教师/nnt]/nnt 、/w 孤寡老人/n 和/cc 帮助/v [贫困/a 学生/nnt]/nz 的/ude1 善/ag 款/q 。/w 
问/v 到/v 为什么/ryv 要/v 将/d 礼金/n 捐献/v 出去/vf ，/w 新郎/n 蔡奥林/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 爷爷/n 是/vshi 名/q 老/a 党员/nnt ，/w 打/v 从小/d 他/rr 就/d 经常/d 教育/vn 我/rr ，/w 要/v 多/a 为/p 国家/n 做/v 贡献/n ，/w 少/a 给/p 国家/n 找麻烦/v ，/w 这/rzv 一/m 信念/n 一直/d 伴随/v 着/uzhe 我/rr 的/ude1 成长/vn ，/w 后来/t 看到/v 父亲/n 常/d 做/v [慈善/a 事业/n]/nz ，/w 深深地/d 感染/v 了/ule 我/rr 。/w 现在/t 成家/vi 了/ule ，/w 我/rr 也/d 要/v 向/p 爷爷/n 和/cc 爸爸/n 学习/v ，/w 做/v 一个/mq 关爱/v [弱势/n 群体/n]/nz 的/ude1 好人/n ！/w ”/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 新郎/n 蔡奥林/nr 的/ude1 父亲/n 蔡广胜/nr ，/w 是/vshi 从/p 佘家乡/ns 上郝村/ns 走/v 出去/vf 的/ude1 企业家/nnt ，/w 创业/vn 成功/a 后/f 开始/v 投身/v [慈善/a 事业/n]/nz ，/w 现任/v [中华/nz 慈善/a 总会/nis]/nt 荣誉/n 副会长/nnt ，/w 并/cc 创办/v 了/ule [德源/nz 希望/v 基金/n]/nz 。/w 蔡广胜/nr [非常/d 关注/v]/nz [贫困/a 地区/n]/nz [小学/nis 教育/vn]/nz ，/w 2009年5月/t ，/w 在/p 长垣县/ns 佘家乡/ns 建设/vn 了/ule 铭/vg 日/b [希望/v 小学/nis]/nts 。/w 他/rr 还/d 经常/d 救助/v 孤儿/n 、/w 孤老/n 、/w 孤残/n 、/w [贫困/a 学生/nnt]/nz ，/w 捐助/v 救灾/vn 善/ag 款/q …/w …/w 近几年/qt ，/w 他/rr 做/v 的/ude1 慈善/a 不胜枚举/vl ，/w 善/ag 款/q 捐出/v 近/a [2000/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 承诺/vn 在/p 七十岁时/t 将/d 个人/n 全部/m 财产/n 捐给/v [德源/nz 希望/v 基金/n]/nz 。/w 
当天/t ，/w 县/n 慈善/a 协会/nis 负责人/nnt 在/p 婚礼/n 现场/s 接受/v 了/ule 蔡奥林/nr 、/w 宋娅/nr 夫妻/n 的/ude1 善/ag 款/q ，/w 并/cc 代表/nnt 县/n 慈善/a 协会/nis 将/d 写/v 着/uzhe “/w [真情/n 无价/vi]/nz [大爱/nz 无疆/nz]/nz ”/w 的/ude1 牌匾/n 送给/v 一对/mq 新人/n ，/w 并/cc 为/p 他们/rr 颁发/v 了/ule [荣誉/n 证书/n]/nz 。/w 该/rz 负责人/nnt 说/v ：/w “/w 蔡奥林/nr 、/w 宋娅/nr 夫妻/n 同心/vi 向/p 善/ag 、/w 扶贫济困/vl 、/w [奉献/v 爱心/n]/nz 、/w 造福/v 社会/n 的/ude1 义举/n 令人感动/al ，/w 希望/v 这种/r 正能量/nz 继续/v 传递/vn 下去/vf ，/w 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 关注/v [慈善/a 事业/n]/nz ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 [弱势/n 群体/n]/nz 得到/v 关心/vn 和/cc 帮助/v 。/w ”/w 

