据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 17日/t 拒绝/v 朝鲜/nsf 停止/v 互/d 批/q 提议/v ，/w 表示/v 对方/n [歪曲/v 事实/n]/nz 。/w 韩国/nsf 政/ng 还/d 敦促/v 朝鲜/nsf 勿/d 就/d [韩美/nr 军演/nz]/nz 问题/n 找麻烦/v 。/w 
[朝鲜/nsf 国防/n]/nz 委/ng 表示/v ，/w 改善/v 韩朝/nr 关系/n 是/vshi 朝鲜/nsf 的/ude1 基本/a 立场/n ，/w 朝鲜/nsf 正式/ad 向/p 韩方/nr 提议/v 以/p 1月30日/t 迎来/v 春节/t 为/p 契机/n ，/w 韩朝/nr 采取/v 实质性/n 措施/n ，/w 中断/v 相互/d 诽谤/v 和/cc 中伤/v 的/ude1 行为/n 。/w 朝鲜/nsf 还/d 提议/v 全面/ad 中断/v 所有/b 军事/n 敌对/a 行为/n ，/w 敦促/v 韩美/nr 中断/v 2月末/t 开始/v 进行/vn 的/ude1 “/w [关键/n 决断/n]/nz ”/w (/w KR/x )/w 和/cc “/w 鹞鹰/n ”/w (/w FE/x )/w 等/udeng 两项/mq [联合/vd 军事/n 演习/vn]/nz 。/w 
朝鲜/nsf 还/d 就/d 半岛/n 无/v 核化/nz 表示/v ，/w 为了/p 防止/v 核/n 灾难/n 出现/v 在/p 半岛/n ，/w 提议/v 双方/n 相互/d 采取/v 实质性/n 措施/n 。/w 朝鲜/nsf 主张/v [韩国/nsf 政府/nis]/nt 不/d 应/v 追随/v 美国/nsf ，/w 和/cc 美国/nsf 一起/s 将/d “/w 核打击/nz 手段/n ”/w 引进/v 半岛/n 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 中央/n 规定/n 裸官/nz 跑官/v 等/udeng [6/m 类/q]/mq 人/n 禁/v 入/v 提干/vi 考察/v 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 被/pbei 曝/vg 不/d [雅/ag 照/v 纪委/nnt]/nt [立案/vi 调查/vn]/nz 
