人民网/nz 长沙/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 林洛頫/nr 通讯员/nnt 来树亮/nr ）/w 2014年/t 春运/n 头/n 两天/mq ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 发送/v 旅客/n 人数/n 达/v 171万/m 。/w 预计/v 18日/t 发送/v 旅客/n 将/d 突破/v [90/m 万/d 人/n]/mq ，/w 迎来/v 旅客/n 返乡/vi 小/a 高峰/n 。/w 今天/t 是/vshi 春运/n 第二天/mq ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 管/v 内/f 各/rz 大火/n 车站/n 旅客/n 继续/v 小幅/b 增加/v 。/w 17日/t ，/w 广州/ns 地区/n ：/w 广州站/ns 春运/n 发送/v 旅客/n 14.4万/m ，/w [广州/ns 东站/nis]/nt 发送/v 旅客/n 8.1万/m ，/w [广州/ns 南/b 站/vi]/nt 发送/v 旅客/n 8.5万/m 。/w 深圳/ns 地区/n ：/w 深圳站/nz 发送/v 旅客/n 5.8万/m ，/w [深圳/ns 北站/nis]/nt 发送/v 旅客/n 5.2万/m ，/w [深圳/ns 东站/nis]/nt 发送/v 旅客/n 1.5万/m ，/w [深圳/ns 西站/nis]/nt 发送/v 旅客/n 2.8万/m 。/w 据/p 了解/v ，/w 18日/t 起/vf 广/a 铁/n 客流/n 将/d 突破/v 90万/m 大关/n 。/w 为/p 应对/v 春运/n 客流/n 持续/vd 上升/vi ，/w 18日/t ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 开行/v [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz [77/m 列/v]/mq ，/w 其中/rz 开行/v 临客/n 较多/d 的/ude1 车站/n 有/vyou ：/w 广州站/ns 始发/vn [25/m 列/v]/mq ，/w [广州/ns 东站/nis]/nt 始发/vn [14/m 列/v]/mq ，/w 深圳站/nz 始发/vn [8/m 列/v]/mq ，/w [深圳/ns 东站/nis]/nt 始发/vn [5/m 列/v]/mq ，/w [深圳/ns 西站/nis]/nt 始发/vn [7/m 列/v]/mq ，/w 东莞站/nz 始发/vn [3/m 列/v]/mq ，/w [东莞/ns 东站/nis]/nt 始发/vn [5/m 列/v]/mq ，/w 主要/b 开往/vf 湖南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 四川/ns 、/w 重庆/ns 、/w 江西/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 省市/n 。/w 
