人民网/nz 长沙/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 匡滢/nr 通讯员/nnt 袁钢/nr 李晓春/nr ）/w 记者/nnt 从/p [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 获悉/v ，/w 1月16日2014年/t 春运/n 第一天/mq ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 发送/v 旅客/n 人数/n 逾/vg 85万/m ，/w 相比/vi 去年/t 春运/n 首/q 日/b 78.7万/m ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8%/m 。/w 
春运/n 首/q 日/b ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 管/v 内/f 各/rz 站/vi 发送/v 旅客/n 人数/n 均/d 有/vyou 不同/a 比例/n 增长/v 。/w 广州站/ns 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n 13.5万/m ，/w [广州/ns 东站/nis]/nt 春运/n 首/q 日/b 发送/v 旅客/n 6.5万/m ，/w [广州/ns 南/b 站/vi]/nt 发送/v 旅客/n 12.1万/m ，/w 其中/rz [广州/ns 南/b 站/vi]/nt 发送/v 的/ude1 旅客/n 主要/b 为/p 高铁/nz 动车组/nz 旅客/n 。/w 深圳站/nz 发送/v 旅客/n 6.4万/m ，/w [深圳/ns 北站/nis]/nt 发送/v 旅客/n 2.3万/m ，/w [东莞/ns 东站/nis]/nt 发送/v 旅客/n 2.1万/m 。/w 湖南/ns 地区/n ，/w 长沙站/nz 发送/v 旅客/n 4.5万/m ，/w 衡阳站/nz 发送/v 旅客/n 1.4万/m ，/w 株州/ns 站/vi 发送/v 旅客/n 1.6万/m 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 为/p 应对/v 春运/n 客流/n 大幅/d 上升/vi ，/w 春运/n 首/q 日/b ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 开行/v [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz [48/m 列/v]/mq 。/w 而/cc 1月15日/t [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 开行/v 临客/n [22/m 列/v]/mq ，/w 16日/t 比较/d 15日/t 开行/v 列数/nz 增加/v 一倍/mq 余/ng 。/w 1月16日/t ，/w 广/a 铁/n 在/p 广东/ns 省内/s 安排/v 开行/vn 始发/v 临客/n [45/m 列/v]/mq ，/w 其中/rz 广州站/ns 始发/vn [20/m 列/v]/mq ，/w [广州/ns 东站/nis]/nt 始发/vn [6/m 列/v]/mq ，/w 深圳站/nz 始发/vn [3/m 列/v]/mq ，/w [深圳/ns 东站/nis]/nt 始发/vn [1/m 列/v]/mq ，/w 东莞站/nz 始发/vn [1/m 列/v]/mq ，/w 主要/b 开往/vf 湖南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 四川/ns 、/w 重庆/ns 、/w 江西/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 方向/n 。/w 高铁/nz 方面/n ，/w 京广/nz 、/w 广/a 深/a 高铁/nz 16日/t 安排/v 开行/vn 动车组/nz [115/m 列/v]/mq ，/w 其中/rz [52/m 列/v]/mq 安排/v 重联/nz 或/c 大/a 编组/vi 运行/vn ，/w 比/p 日常/b 增加/v 2.8万/m 的/ude1 运能/n 。/w 
为/p 让/v 急/v 着/uzhe 回家过年/v 的/ude1 旅客/n 们/k 能够/v “/w 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi ”/w 。/w 春运/n 期间/f 备受/v 关注/vn 的/ude1 余/ng 票/n 信息/n 在/p [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc [官方/n 网站/n]/nz 、/w 广州/ns 铁路/n 官方/n 微博/n 及/cc 官方/n 微信/nz 每/rz [两/q 小时/n]/mq 滚动/v 更新/vn ，/w 需要/v 购买/vn 广东/ns 、/w 湖南/ns 春运/n 火车票/n 的/ude1 旅客/n 可以/v 在/p 这里/rzs 直接/ad 看到/v 各/rz 方向/n 余/ng 票/n 资讯/n ，/w 方便/a 旅客/n 购票/v 出行/vn 。/w 
为/p 实现/v 旅客/n 安全/an 、/w 便捷/a 进站/vi 乘车/vi ，/w 广/a 铁/n 各/rz 大火/n 车站/n 春运/n 首/q 日/b 将/d 采取/v 启用/vn 临时/b 候车/vn 区/n 、/w 增设/v 实名制/nz 验证/v 口/n 、/w 公安/n 制证/nz 窗口/s 、/w 安排/v 志愿者/nnt 等/udeng 方式/n 。/w 其中/rz 广州站/ns 在/p 广场/n 开放/v [16/m 个/q]/mq 临时/b 候车/vn 区/n ，/w 开设/v 实名制/nz 验证/v 口/n [68/m 个/q]/mq 、/w 公安/n 制证/nz 窗口/s [14/m 个/q]/mq ，/w 安排/v [50/m 名/q]/mq 志愿者/nnt 上岗/vi ；/w 16日/t 开行/v 始发/vn 临客/n [20/m 列/v]/mq 。/w 并/cc 安排/v [5/m 列/v]/mq 17日/t 凌晨/t 在/p 广州站/ns 始发/v 客车/n 的/ude1 旅客/n 在/p [琶洲/nz 会展/n 中心/nis]/nt 集中/v 候/v 乘/v ，/w 通过/p 地铁/n 接驳/v [运输/vn 方式/n]/nz ，/w 缓解/v [广州/ns 火车站/n]/nz 站/vi 内/f 候车/vn 压力/n 。/w 旅客/n 在/p 广州/ns 地区/n 出行/vi ，/w 可以/v 通过/p 广/a 铁/n 官方/n 微信/nz ，/w 随时随地/dl 查询/v 广州/ns 、/w 广州/ns 南/b 等/udeng 站/vi 的/ude1 春运/n 列车/n 正/d 晚点/vi 及/cc 候/v 乘/v 信息/n 、/w 余/ng 票/n 信息/n 、/w 购票/v 信息/n 等/udeng 实用/a 出行/vi 资讯/n 。/w 
