原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 交警/nnd 春运/n 查/v 酒驾/nz 毒驾/nz 将/d 跨区/v 执法/vn 
昨天/t 是/vshi 2014年/t 春运/n 第一天/mq 。/w 当天/t 上午/t ，/w 省城/n 交警/nnd 进入/v “/w 春运/n 模式/n ”/w ，/w 在/p 汽车/n 场站/n 、/w 高速公路/n 出入/v 口/n ，/w 开始/v 启动/vn 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 大/a 检查/vn 。/w 春运/n 期间/f ，/w 省城/n 交警/nnd 将/d 在/p 高速/b 路口/n 、/w 城区/n 设立/v [12/m 个/q]/mq 卡/n 点/qt ，/w 对/p 过往/vn 车辆/n [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 
车/n 还是/c 司机/nnt 都/d 要/v 查/v 
昨日/t 9时/t 许/v ，/w [合肥/ns 汽车/n 客运/n 南/b 站/vi]/nt ，/w 辖区/n 交警/nnd “/w 春运/n 检查/v 小分队/n ”/w 正在/d 场站/n 内/f [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 民警/nnt 正在/d 对/p 出/vf 站/vi 的/ude1 客车/n “/w 逢/v 车/n 必/d 查/v ”/w ，/w 从/p [客运/n 车辆/n]/nz 驾驶员/nnt 的/ude1 证件/n 、/w 车辆/n 的/ude1 《/w 春运/n 证/n 》/w 、/w 行驶证/nz 、/w 检验/vn 合格/vi 标志/n ，/w 司机/nnt 的/ude1 《/w 驾驶/v 人/n 春运/n 证/n 》/w 、/w 驾驶证/n ，/w 都/d 一一/m [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 此外/c ，/w 民警/nnt 还/d 检查/vn 了/ule 车胎/n 、/w 雨刮器/nz 、/w 转向灯/n 等/udeng 部件/n 的/ude1 性能/n 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w [合肥/ns 汽车/n 客运/n 南/b 站/vi]/nt 内/f 的/ude1 GPS/x 系统/n 控制/vn 指挥/v 大厅/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 通过/p GPS/x [定位/vn 技术/n]/nz ，/w 后台/n 可/v 实时/n 动态/n 监管/v [客运/n 车辆/n]/nz 运行/vn 轨迹/n 。/w 据/p [合肥/ns 汽车/n 客运/n 南/b 站/vi]/nt 相关/vn 负责人/nnt 吴庆国/nr 介绍/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 车站/n 安排/v 专人/n 对/p 车辆/n GPS/x 系统/n 进行/vn [24/m 小时/n]/mq 动态/n 监管/vn ，/w 及时/ad 发现/v 、/w 提醒/v 、/w 纠正/v 司机/nnt 违法/vn 违规/v 行为/n 。/w 
交警/nnd 将/d 实施/v 跨区/v 执法/vn 
从/p 1月10日/t 起/vf ，/w 合肥/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 在/p 城区/n 主要/b 主干道/n 以及/cc 高速/b 出入/v 口/n 设立/v [12/m 处/n]/mq 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 临时/b 检查/vn 点/qt 。/w 其中/rz ，/w 城区/n [5/m 处/n]/mq ，/w 合/v 店/n 路/n 龙塘/nz 、/w 新/a 蚌埠/ns 路/n [三十/m 头/n]/mq 、/w 金寨路/nz 繁华/a 大道/ns 交口/n 、/w 合/v 六/m [路南/ns 岗/n 收费站/nis]/nt 东侧/f 、/w 西藏/ns 路方兴/nr 大道/ns 交口/n 。/w 高速/b 检查/vn 点/qt [7/m 处/n]/mq ：/w 金寨路/nz 道口/n 、/w 龙塘/nz 道口/n 、/w 岗/n 集/q 道口/n 、/w 吴山/nr 道口/n 、/w 庐江/ns 道口/n 、/w 半汤/nz 道口/n 、/w 合肥站/nz 道口/n 。/w 合肥/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 表示/v ，/w [自/p 即/v 日/b 起/vf]/nz 至/p 春运/n 结束/v ，/w 将/d 在/p 全市/n 不/d 定期/d 组织/n 开展/v 全市/n 统一/vn 行动/vn ，/w 集中/v 整治/vn [酒后/t 驾驶/v]/nz [违法/vn 行为/n]/nz 。/w [交警/nnd 部门/n]/nz 还/d 将/d 适时/ad 抽调/v 精干/a 力量/n ，/w 组织/n 执法/vn 小分队/n ，/w 开展/v 跨区/v 执法/vn ，/w 增强/v 震慑/vn 效果/n 。/w （/w 合/v 交/v 宣/nz 冯兰友/nr ）/w 
