江苏/ns 地方/n “/w 两会/n ”/w 代表/nnt 委员/nnt 吃/v 普通/a 餐/qv 住/vi 普通房/nz 
[江苏省/ns 人大常委会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 顾万峰/nr 16日/t 通报/v 江苏省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [各项/r 工作/vn]/nz 准备/v 情况/n ，/w 今年/t 所有/b 人大代表/nnt 一律/d 吃/v 自助餐/n ，/w 大会/n 不/d 安排/v 高档/b 菜肴/n ，/w 不/d 上/f 酒水/n ，/w 房间/n 不/d 摆放/v 水果/n ；/w 代表/nnt 住/vi [四/m 星/n]/mq 及/cc [四/m 星/n]/mq 以下/f 酒店/nis ，/w 一律/d 使用/v 宾馆/nis 提供/v 的/ude1 洗漱/vi 用品/n ，/w 大会/n 不再/d 另外/c 配发/v ；/w 大会/n 不再/d 安排/v 代表/nnt 观看/v 电影/n 等/udeng [文娱/n 活动/vn]/nz 。/w 
本次/r [14/m 个/q]/mq 代表团/n 将/d 分别/d 入住/v [钟山/ns 宾馆/nis]/nt 、/w [江苏/ns 议事/vn 园/ng]/nz 、/w [汉/tg 府/ng 饭店/nis]/ntch 、/w [新世纪/nz 大酒店/nis]/ntch 、/w [黄埔/ns 大酒店/nis]/ntch 、/w [江苏/ns 保险/n 大厦/n]/nz 等/udeng [6/m 家/q]/mq 宾馆/nis ，/w 没有/v [五星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 都/d 是/vshi [四/m 星/n]/mq 及/cc [四/m 星/n]/mq 以下/f 宾馆/nis 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 大会/n 期间/f 将/d 坚决/ad 防止/v 和/cc 杜绝/v 任何/rz 形式/n 的/ude1 [拉票/nz 贿选/vn]/nz 活动/vn ，/w 禁止/v 在/p [会议/n 期间/f]/nz 相互/d 请客/vi 、/w 送礼/vi 。/w [大会/n 秘书处/nis]/nt 将/d 安排/v 专门/d 人员/n 对/p 各/rz 代表团/n 住地/n 的/ude1 会/v 风/n 会/v 纪/ng 进行/vn [督促/v 检查/vn]/nz 。/w 
顾万峰/nr 介绍/v 说/v ，/w 这次/r 会议/n 不用/d 警车/n 开道/vi 、/w 不/d 封闭/v 道路/n 。/w 大会/n 主会场/n 、/w 各/rz 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz 和/cc 小组/nis 会场/n 一律/d 不/d 摆放/v 鲜花/n 和/cc 绿色植物/n 。/w 大会/n 主会场/n 外/f 和/cc 各/rz 代表团/n 住地/n 宾馆/nis 不再/d 悬挂/v 欢迎/vn 庆祝/v 标语/n 横幅/n 。/w 代表/nnt 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 不得/vi 在/p [禁止/v 吸烟/vi]/nz 的/ude1 公共场所/n 吸烟/vi 。/w 
在/p 文风/n 方面/n ，/w [江苏省/ns 人大/nis 研究室/nis]/nt 副主任/nnt 曹远剑/nr 介绍/v 说/v ，/w 今年/t 要求/n 代表/nnt 汇报/vn 发言/vi 内容/n 少于/v [300/m 字/n]/mq ，/w 杜绝/v “/w 表态/vi 式/k ”/w 发言/vi 、/w “/w 空喊/v 口号/n 式/k ”/w 汇报/vn 发言/vi ；/w 减少/v 纸张/n 印刷/v 量/n ，/w 材料/n 发放/v 从/p 以往/t 分发/v 给/p [列席/v 人员/n]/nz 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 1600多份/m 减少/v 至今/d 年/qt 的/ude1 [730/m 份/q]/mq ，/w 代表团/n 内/f 纸质/n 材料/n 只/d 在/p 代表团/n 内/f 发放/v ，/w 其他/rzv 小组/nis 可/v 对/p 材料/n 进行/vn 传阅/v ；/w 纸质/n 平台/n 和/cc 网络/n 平台/n 相结合/nz ，/w 所有/b 简报/n 全部/m 上网/v ，/w 简报/n 内容/n 放/v 不/d 下/f 的/ude1 ，/w 将/d 发布/v 在/p 省人大/n 网上/s 开辟/v 的/ude1 “/w 代表/nnt 之/uzhi 声/qv ”/w 栏目/n 中/f 。/w 
由于/p 去年/t 地方/n “/w 两会/n ”/w 刚刚/d 进行/vn 大规模/b 人员/n 换届/vi ，/w 经过/p 一年/mq ，/w 代表/nnt 数量/n 有所/v 变动/vn ，/w 其中/rz 有/vyou 季建业/nr 被/pbei 终止/v [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 资格/n 、/w 被/pbei 罢免/v 江苏省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 职务/n ，/w 有/vyou [2/m 位/q]/mq 代表/nnt 辞职/vi 等/udeng 人员/n 变动/vn ，/w 目前/t 实/ad 有/vyou [801/m 名/q]/mq 江苏省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 。/w 
今年/t ，/w 有/vyou [2/m 名/q]/mq 江苏省/ns 荣誉/n 公民/n 将/d 第一次/mq 出席/v [人大/nis 会议/n]/nz 的/ude1 开幕式/n 。/w 他们/rr 是/vshi ：/w 澳大利亚/nsf [维多利亚州/nsf 议会/n]/nt 下/f 院/n 议长/nnt 凯恩·史密斯/nrf 、/w 博/ag 西/f 家电/n 中国/ns 区/n 总裁/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt 盖尔克/nrf 。/w 其中/rz ，/w 凯恩·史密斯/nrf 一直/d 致力于/v 积极/ad 推动/v 中澳/nz 友好/a 事业/n ，/w 率/v 议员团/nis 访问/v 中国/ns 近/a [30/m 次/qv]/mq ，/w 其中/rz 大多数/m 都/d 是/vshi 访问/v 江苏/ns 。/w 盖尔克/nrf 积极/ad 投身于/v [社会/n 公益/n 事业/n]/nz ，/w 2005年/t ，/w 携手/vd 德国/nsf 总领馆/nis 等/udeng 共同/d 赞助/v 修缮/vn 南京/ns [拉贝/nrf 故居/n]/nz ，/w 并/cc 赞助/v 了/ule 10年/t 发展/v 基金/n 。/w 
“/w 江苏省/ns 荣誉/n 公民/n ”/w 是/vshi [江苏省/ns 政府/nis]/nto 设立/v 的/ude1 授予/v 外国人/n 的/ude1 最高/a 奖项/n 。/w 自/p 1991年/t 设立/v 以来/f ，/w 共有/v [26/m 位/q]/mq 国际/n [友好/a 人士/n]/nz 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w 
江苏省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 2014年1月19日/t 上午/t 在/p 南京/ns 开幕/vi ，/w 预定/v 会期/n [5/m 天/qt]/mq ，/w 23日/t 下午/t 大会/n 闭幕/vi 。/w 
会议/n 的/ude1 建议/n 议程/n 有/vyou ：/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 江苏省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 江苏省/ns 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 江苏省/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 2014年/t 省级/b 预算/n ；/w 听取/v 和/cc 审议/v 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v 、/w 省/n 法院/nis 、/w 省/n 检察院/nis 工作报告/v ；/w 选举/v 等/udeng 。/w (/w 记者/nnt 朱晓颖/nr )/w 
