人民网/nz 讯/ng [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 安徽省/ns 分行/n 在/p 安徽省/ns 网点/n 数/n 多/a ，/w 近/a 70%/m 分布/vi 在/p 县/n 及/cc 以下/f 地域/n ，/w 客户/n 数/n 众多/a ，/w 巨大/a 的/ude1 客流量/n 为/p [市场/n 开发/vn]/nz 奠定/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n ，/w 但/c 在/p 业务/n 旺季/n 时/ng ，/w 巨大/a 的/ude1 业务量/n 也/d 给/p 柜/ng 面/nf 带来/v 压力/n ，/w 导致/v [客户/n 满意度/n]/nz 下降/vi 。/w 于是/cc ，/w 如何/ryv 分流/vi [柜/ng 面/nf 业务/n]/nz 、/w 提升/v ATM/x 等/udeng 电子/n 自助/b 渠道/n 的/ude1 交易/vn 替代率/nz 就/d 成/v 了/ule [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 安徽省/ns 分行/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 课题/n 。/w 为此/bl ，/w 2013年11月/t 至/p [12/m 月底/t]/mq ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 安徽省/ns 分行/n 在/p 辖/v 内/f 以/p [32/m 个/q]/mq 支行/n 为/p 试点/vn ，/w 以/p 竞赛/vn 的/ude1 方式/n 探索/v [柜/ng 面/nf 业务/n]/nz 分流/vi [有效/a 途径/n]/nz 。/w 通过/p 两个月/mq 的/ude1 竞赛/vn ，/w 各/rz 试点/vn 支行/n 月/n 均/d 柜/ng 面/nf 可/v 分流/vn 笔/n 数/n 下降/vi 值/n 、/w 月/n 均/d 柜/ng 面/nf 可分/v 流率/nz 下降/vi 值/n 、/w ATM/x 替代率/nz 提升/v 幅度/n [三/m 项/q]/mq 指标/n 计/vi 均/d 有/vyou 突破/v ，/w 期中/t 芜湖县/ns 支行/n 、/w 五河县/ns 支行/n 、/w 太湖县/ns 支行/n 、/w 南陵县/ns 十字街/nz 支行/n 、/w 绩溪县/ns 文峰路/nz 支行/n 等/udeng [十/m 个/q]/mq 支行/n 表现/v 优异/a 。/w 
活动/vn 开展/v 以来/f ，/w 安徽省/ns 各市/r 分行/n [十分/d 重视/v]/nz ，/w 制定/v 了/ule 较为/d 详细/a 的/ude1 [活动/vn 方案/n]/nz ，/w 加强/v 服务/vn 培训/vn ，/w [明确/a 职责/n]/nz 分工/vn ，/w 考核/vn 和/cc 奖励/v 相结合/nz ，/w 充分/ad 调动/v 员工/n 积极性/n 。/w 各/rz 试点/vn 支行/n 通过/p 加强/v 对/p 柜/ng 面/nf [存折/n 补/v 登/v]/nz 交易/vn 的/ude1 分流/vn 、/w 对/p 分流/vi 成功/a 的/ude1 特定/b 客户群/n 给予/vn 一定/b [物质/n 奖励/vn]/nz 、/w 加强/v 宣传/vn 及/cc 对/p 网点/n [人员/n 考核/vn]/nz 奖励/vn 等/udeng 措施/n ，/w 积极/ad 做好/v [柜/ng 面/nf 业务/n]/nz 分流/vi ，/w 活动/vn 开展/v 两个月/mq 以来/f [成效/n 显著/ad]/nz ：/w 月/n 均可/v 分流/vn 交易/vn [6/m ./w 32/m 万/d 笔/n]/mq ，/w 较/d 基期/n 数据/n [11/m ./w 05/m 万/d 笔/n]/mq 下降/vi 了/ule 近/a [5/m 万/d 笔/n]/mq ，/w 降幅/n 达/v 43%/m ；/w 月/n 均可/v 分流/vn 交易/vn 率/v 平均值/n 近/a 15%/m ，/w 较/d 基期/n 数据/n 22.35%/m 下降/vi 34%/m ；/w 单/b 台/q 日均/d 交易量/n 近/a [400/m 笔/n]/mq ，/w 较/d 基期/n 数据/n [269/m 笔/n]/mq 增幅/n 为/p 43.12%/m 。/w 所有/b 支行/n 的/ude1 月/n 均/d 柜/ng 面/nf 可/v 分流/vn 交易量/n 均/d 有所/v 下降/vn ，/w 下降/vi 笔/n 数/n 最多/ad 为/p 芜湖县/ns 支行/n ；/w 有/vyou [31/m 个/q]/mq 支行/n 的/ude1 柜/ng 面/nf 可分/v 流率/nz 有/vyou 不同/a 幅度/n 的/ude1 下降/vn ，/w 下降/vi 值/n 最大/gm 为/p 舒城县/ns 梅/ng 河/n 路/n 支行/n ；/w 有/vyou [31/m 个/q]/mq 支行/n 的/ude1 ATM/x 替代率/nz 有所/v 上升/vn ，/w 上升/vi 值/n 最大/gm 为/p 铜陵市/ns 长江路/ns 支行/n 。/w 
本次/r 活动/vn 为/p 探索/v [柜/ng 面/nf 业务/n]/nz 分流/vi 途径/n ，/w 提升/v ATM/x 交易/v 替代率/nz 起到/v 了/ule 较好/d 的/ude1 [示范/vn 作用/n]/nz 。/w 各市/r 分行/n 总结/v 试点/vn 活动/v 经验/n ，/w 在/p 所/usuo 辖/v 网点/n 进行/vn 推广/vn ，/w 通过/p 提高/v [电子/n 渠道/n]/nz 使用率/n ，/w 缓解/v 柜/ng 面/nf 压力/n ，/w 有效/a 减少/v 了/ule 客户/n 的/ude1 等待时间/gi ，/w 提高/v 了/ule 客户服务/gi 水平/n 和/cc 客户/n 体检/vn ，/w 支撑/v 旺季/n 业务/n 更好/d 发展/vn 。/w （/w 王亚萍/nr 李莎/nr ）/w 
