今早/nz [7/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 合肥市/ns 黄山/ns 路/n 安徽省/ns 第二/m [人民/n 医院/nis]/nth [黄山/ns 路/n 院/n]/nt 区/n ，/w 送来/v 因/p 烧/vi 煤炉/n 而/cc 煤气中毒/nhd 的/ude1 母子/n [3/m 人/n]/mq 。/w 
记者/nnt 从/p 医院/nis 了解到/v ，/w 这/rzv 母子/n [3/m 人/n]/mq 在/p 合肥/ns 包河区/ns 紫竹苑/nr 一/m 出租房/nz 居住/v ，/w [昨天/t 晚上/t]/nz ，/w 他们/rr 在/p 用/p 煤炉/n 做饭/vi 后/f ，/w 煤球/n 尚未/d 燃尽/nz ，/w 而/cc 家中/s 又/d 门窗/n 紧闭/v ，/w 导致/v 母子/n [三/m 人/n]/mq 煤气中毒/nhd 。/w 而/cc 今天一早/t ，/w 中毒/vi 较轻/d 的/ude1 男主人/nz 起床/vi 后/f ，/w 查觉/nrf 妻子/n 和/cc 儿女/n 陷入/v 昏迷/vn ，/w 情况/n 危急/a ，/w 遂/d 打车/v 将/d [三/m 人/n]/mq 送到/v 医院/nis 。/w 经/p 检查/vn 医治/v ，/w 目前/t 母子/n [三/m 人/n]/mq 已/d 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w （/w 记者/nnt 许佳/nr ）/w 
