[合肥市/ns 特警/nnd 支队/nis]/nt 警/ng 航/vg 大队/nis 教导员/nnt 陈松涛/nr 介绍/v 说/v ，/w 在/p 春运/n 期间/f ，/w 警用/b 直升机/n 将/d 高频率/nz 和/cc 合肥/ns 市民/n 见面/vi ，/w 重点/n 在/p 火车站/n 、/w 汽车站/n 和/cc 高速/b 上空/s 进行/vn 巡逻/vn ，/w 监控/v 路面/n 信息/n 、/w 处置/vn 突发/vn 状况/n 。/w 一旦/d 高速公路/n 上/f 出现/v 交通事故/nz 需要/v 紧急/a 处理/vn ，/w 而/cc 路况/n 又/d 十分/d 拥堵/v 的话/udh ，/w 警用/b 直升机/n 可/v 从/p 空中/s 进行/vn 救援/vn 。/w 陈松涛/nr 介绍/v 说/v ，/w 只要/c 条件/n 允许/v ，/w 直升机/n 可/v 随时/d 待命/vi 起飞/vi ，/w 这样/rzv 伤员/n 可以/v 在/p [第一/m 时间/n]/nz 接受/v 抢救/vn 。/w 如果/c 有/vyou 必要/a ，/w 直升机/n 还/d 将/d 送/v 伤员/n 去/vf 医院/nis 。/w 但是/c 要/v 实现/vn [空中/s 救援/vn]/nz ，/w 也/d 有/vyou 很多/m 客观/a 限制/vn ，/w 比如/v 现场/s 是否/v 空旷/a 、/w [天气/n 情况/n]/nz 是否/v 适合/v 飞行/vn 等等/udeng 。/w 
与此同时/c ，/w 警/ng 航/vg 大队/nis 还/d 提醒/v 广大/b 市民/n ，/w 在/p 春运/n 期间/f ，/w 大家/rr 最好/d 不要/d 在/p 直升机/n 密集/a 巡航/vi 的/ude1 市区/s 放风筝/nz 。/w （/w 周亮/nr 马翔宇/nr ）/w 
