[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 郑小龙/nr ）/w 昨天/t ，/w [国安/nz 俱乐部/nis]/nt 总经理/nnt 高潮/n 又/d 踏上/v 了/ule 前往/v 欧洲/ns 的/ude1 航班/n ，/w 他/rr 的/ude1 目的地/n 是/vshi 西班牙/nsf 和/cc 德国/nsf ，/w 为/p 的/ude1 就是/v 给/p [北京/ns 国安/nz]/nz 定下/v 一名/mq 主教练/nnt ，/w 而/cc 现/tg 不来梅/nsf 主力/nnt 前/f 腰/n 洪特/nrf 也/d 与/cc [北京/ns 国安/nz]/nz 传出/v 绯闻/n 。/w 
作为/p [北京/ns 国安/nz]/nz 的/ude1 总经理/nnt ，/w 高潮/n 最近/t 一直/d 忙着/v 俱乐部/nis 的/ude1 事情/n ，/w 从/p 选/v 帅/ng 到/v 内外援/n 的/ude1 引进/vn ，/w 昨天/t 也/d 是/vshi 高潮/n 近期/t [第三/m 次/qv]/mq 为/p 选/v 帅/ng 事情/n 飞往/v 欧洲/ns 。/w 此前/t [国安/nz 俱乐部/nis]/nt 曾经/d 接触/v 过/uguo 包括/v 前/f 巴西/nsf 球星/nnd 罗伯特·卡洛斯/nrf 、/w 名帅/nz 特纳帕托尼/nrf 等/udeng 候选人/nnt ，/w 但/c 并/cc 没有/v 敲/v 死/vn 人选/n ，/w 这次/r 高潮/n 有望/v 给/p 国安/nz 球迷/n 带回/v 定心丸/n 。/w 
另外/c ，/w 昨天/t ，/w 据/p 德国/nsf 媒体/n 爆料/v ，/w 现/tg 效力/n 于/p 德甲/n 球队/nis 不来梅/nsf 的/ude1 主力/nnt 前/f 腰/n 洪特/nrf 有望/v 转会/vn 到/v [北京/ns 国安/nz]/nz 。/w 德国/nsf 媒体/n 表示/v [北京/ns 国安/nz]/nz 为/p 洪特/nrf 提供/v 了/ule 一份/mq 为期/vi 3年/t 、/w 薪水/n 总额/n 达/v [1000/m 万/d 欧元/n]/mq 的/ude1 报价/vn 。/w 不过/c ，/w 不来梅/nsf 希望/v 与/cc 洪特/nrf 续约/vn ，/w 而/cc 国安/nz 还/d 面临/v 着/uzhe [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 、/w 贝西克塔斯/nrf 以及/cc [莫斯科/nsf 迪纳摩/nrf]/nz 等/udeng 多/a 支/q 球队/nis 的/ude1 竞争/vn 。/w 
但是/c ，/w 同样/d 是/vshi 在/p 昨天/t ，/w 德国/nsf 其他/rzv 媒体/n 则/d 声称/v 虽然/c [中国/ns 俱乐部/nis]/nt 给/p 出/vf 了/ule 超高/b 的/ude1 薪水/n ，/w 但是/c 现年/n [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 洪特/nrf 暂时/d 不会/v 考虑到/v 遥远/a 的/ude1 东方/s 踢球/v ，/w 洪特/nrf 本人/rr 的/ude1 第一/m 选择/v 是/vshi 继续/v 留/v 在/p 不来梅/nsf 效力/n ，/w 或者/c 转/v 投/v 其他/rzv 德甲/n 俱乐部/nis 。/w 
