历经/v 一年/mq 的/ude1 后/f 制/v ，/w 青春/n 爆笑/nz [情景/n 喜剧/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 终于/d 将/d 掀开/v [神秘/a 面纱/n]/nz 。/w 今日/t ，/w 片/q 方/q 曝光/vi 首/q 集/q 及/cc [二/m 集/q]/mq 预告/v ，/w 由/p 娄艺潇/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 暴力女/nz 博士/nnt ”/w 胡一菲/nr 终于/d “/w 霸气/an ”/w 回归/v 荧屏/n 。/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 播出/v 至今/d ，/w 拥趸/nz 无数/m ，/w 爆笑/nz 的/ude1 剧情/n 使/v 之/uzhi 成为/v 一年一度/bl 备受/v 观众/n 期待/v 的/ude1 减压/vi 神/n 剧/n 。/w 如今/t ，/w 历时/vi 一年/mq 后/f 制/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 终于/d 千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf ，/w 而/cc 娄艺潇/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 暴力/n 御姐/nz ”/w 也/d 终于/d “/w 霸气/an ”/w 回归/v 荧屏/n 。/w 不过/c ，/w 从/p 今日/t 曝光/vi 的/ude1 首/q 集/q 及/cc [二/m 集/q]/mq 预告/v 来看/u ，/w “/w 暴力/n 御姐/nz ”/w 似乎/d 遇见/v 了/ule 不少/m 麻烦事/n ，/w 不知/v 是不是/v 因为/c 诺/ng 澜/ng 与/cc 曾小贤/nr 的/ude1 轻轻/d 一/m 吻/v ，/w 才/d 导致/v 一/m 菲/b 课/n 上/f 发飙/nz 被/pbei 请进/nz 了/ule 精神病院/nis ？/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 今日/t （/w 1月17日/t ）/w 起/vf 登陆/vi 安徽/ns 、/w 东方/s 、/w 黑龙江/ns 、/w 湖北/ns 四大/n 卫视/n 黄金档/nr 联播/vn 。/w 
