教育部/nt 部长/nnt 袁贵仁/nr 15日/t 在/p 2014年/t 全国/n 教育/v [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 说/v ，/w 教育部/nt 将/d 出台/vi 《/w [总体/n 方案/n]/nz 》/w 和/cc 关于/p 高考/vn 、/w 外语/n [一年/mq 多/a 考/v]/nz 、/w [高中/nis 学业/n 水平/n 考试/vn]/nz 、/w [综合/vn 素质/n 评价/vn]/nz 、/w 考试/vn 招生/vn 违规/vn 处理/vn 等/udeng [5/m 个/q]/mq 配套/vn 《/w 实施/v 意见/n 》/w 。/w 袁贵仁/nr 表示/v ，/w 各省/r 市区/s 要/v 根据/p 教育部/nt 《/w [总体/n 方案/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 实施/v 意见/n 》/w ，/w 结合/v 本地/rzs 实际/n ，/w 于/p 今年/t 上半年/t 出台/vi 改革/v [实施/v 方案/n]/nz 。/w 对此/d ，/w 辽宁省/ns [相关/vn 部门/n]/nz 表示/v 将/d 按照/p 国家/n 要求/n 落实/v 。/w 
高考/vn 或/c 将/d 只/d 考/v 语数/nz 外三科/nit 
根据/p 此前/t 一些/mq 专家/nnt 的/ude1 描摹/v ，/w 新的/a [高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz 或/c 只/d 考/v 语文/n 、/w 数学/n 、/w 外语/n [三/m 门/n]/mq 课程/n 。/w 袁贵仁/nr 表示/v ，/w 教育部/nt 将/d 抓紧/v 研究/vn 统一/vn 高考/vn 的/ude1 语文/n 、/w 数学/n 、/w 外语/n [三/m 门/n]/mq 课程/n [考试/vn 内容/n]/nz ，/w 完善/v 国家/n 考试/vn 题库/n ，/w [高等/b 职业/n 教育/vn]/nz 则/d 要/v 推广/vn “/w 知识/n +/w 技能/n ”/w 的/ude1 考试/vn 方式/n 。/w 
考试/vn [政策/n 研究/vn]/nz 专家/nnt 、/w [辽宁/ns 师范大学/nis]/ntu [特聘/vn 教授/nnt]/nnt 潘黎/nr 表示/v ，/w 目前/t 各省/r 都/d 是/vshi 自己/rr 出/vf 高考/vn 题/n ，/w 教育部/nt 表示/v 要/v 统一/vn 数/n 、/w 语/ng 、/w 外/f [三/m 门/n]/mq 课程/n [考试/vn 内容/n]/nz ，/w 这/rzv 有利于/v [考试/vn 内容/n]/nz 标准化/vn 。/w 
[专家/nnt 建议/n]/nz 其他/rzv 科目/n 随机/b 考/v 
高考/vn 只/d 考/v 数/n 、/w 语/ng 、/w 外/f 这种/r 改革/vn 设想/vn 一/m 提出/v ，/w 就/d 有/vyou 家长/n 担心/v ，/w 其他/rzv 科目/n 不/d 考/v ，/w 学校/nis 会/v 不会/v 就/d 不/d 好好/d 教/v 了/ule ，/w 那/rzv 这些/rz 课/n 开/v 不/d 开/v 还有/v 意义/n 吗/y ？/w 
沈阳市/ns 教育专家/nnd 于永昌/nr 认为/v ，/w 应该/v 不会/v 一步/mq 实现/v “/w 除数/n 语/ng 外/f 其他/rzv 科目/n 都/d 不/d 考/v ”/w ，/w 其他/rzv 科目/n 有可能/nz 不/d 作为/p 高考/vn 评价/vn 中/f 的/ude1 考试/vn 科目/n ，/w 而是/c 以/p “/w 学业/n 考/v ”/w 、/w “/w 结业/vi 考/v ”/w 的/ude1 方式/n 去/vf 考核/vn 。/w 
外语/n [一年/mq 多/a 考/v]/nz 避免/v 死/vn 学/v 以/p 减压/vi 
袁贵仁/nr 表示/v ，/w 教育部/nt 将/d 出台/vi “/w 外语/n [一年/mq 多/a 考/v]/nz ”/w 的/ude1 高考/vn 改革/vn 配套/vn 《/w 实施/v 意见/n 》/w 。/w 对此/d ，/w 《/w [国家/n 中长期/n 教育/vn 改革/vn 和/cc 发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w 专家组/nis 成员/nnt 、/w [沈阳/ns 师范大学/nis 教育/vn 经济/n 与/cc 管理/vn 研究所/nis]/nt 所长/nnt 孙绵涛/nr 教授/nnt 评价/vn 说/v ，/w 外语/n 可以/v 多次/mq 考试/vn ，/w 这样/rzv 学生/nnt 就/d 不会/v 为了/p 应试/vn 死/v 学/v 外语/n 。/w 无疑/d ，/w 高考/vn 改革/vn 的/ude1 重要/a 影响/vn 之一/rz 就是/v 要/v 减轻/vn 学生/nnt 的/ude1 压力/n 。/w （/w 记者/nnt 徐月姣/nr 张茉/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w 《/w [辽沈/n 晚报/n]/nz 》/w ）/w 
