福建省/ns [南安/ns 官桥/nz 派出所/nis]/nt 相关/vn 人士/n 17日/t 下午/t 介绍/v ，/w 日前/t 厦门/ns 翔安/nz 人/n 张/q 女士/n 准备/v 从/p [晋江市/ns 池/ng 店/n]/nt 镇/n 返回/v 厦门/ns 翔安/nz 的/ude1 家中/s 。/w 等/udeng 车/n 时/ng ，/w 一辆/mq 白色/n 私家车/nz 开/v 到/v 她/rr 旁边/f ，/w 司机/nnt 探/v 出/vf 车窗/n 问/v 她/rr 去/vf 哪里/rys ，/w 随后/d 双方/n 谈妥/nz [20/m 元/q]/mq 的/ude1 价钱/n 前往/v 厦门/ns ，/w 张/q 女士/n 为/p 图/n 方便/a 便宜/a 就坐/vi 上/f 了/ule 那辆/nz “/w 黑车/n ”/w 。/w 
张/q 女士/n 回忆说/nz ，/w 当时/t 该车/r 副驾驶/nnt 座/q 和/cc 后座/n 上/f 都/d 坐着/vi 一个人/mq ，/w 坐/v 在/p 后座/n 上/f 的/ude1 男子/n 与/cc 司机/nnt 聊天/vi ，/w 称/v 他/rr 身上/s 有/vyou [50/m 万元/q]/mq 港币/n 准备/v 去/vf 水头/ns 买/v 瓷砖/n ，/w 之后/f 该/rz 男子/n 便/d 要求/n 让/v 车上/s 人员/n 关闭/v 手机/n ，/w 谎称/v 怕/v 车上/s 的/ude1 人/n 通知/n 别人/rr 来/vf 抢劫/v 。/w 
之后/f ，/w 司机/nnt 拿出/v 一个/mq 黑色/n 的/ude1 首饰/n 包/v ，/w 同车/nz 一/m 男子/n 要求/n 大家/rr 把/pba 值钱/a 的/ude1 东西/n 放进/v 这个/rz 包内/nz 作/v 抵押/vn ，/w 等到/v 他/rr 平安/a 到达/v 水头/ns 后/f ，/w 再/d 把/pba 包/v 里/f 的/ude1 钱/n 还给/v 他们/rr 。/w 
张/q 女士/n 也/d 毫不/d 怀疑/v ，/w 跟着/v 众人/n 把/pba 身上/s 的/ude1 财物/n 放/v 进去/vf 。/w 半小时/mq 后/f ，/w 该车/r 在/p 路径/n [南安市/ns 官桥镇/ns 金桥/ns 加油站/nis]/nt 附近/f 路段/n 时/ng ，/w 司机/nnt 让/v 张/q 女士/n 拿着/vf 存放/v 抵押物/n 的/ude1 包包/n 下车/vi ，/w 称/v 他/rr 接/v 一个/mq 从事/vi 瓷砖/n 生意/n 的/ude1 舅舅/n 。/w 
张/q 女士/n 后悔/v 地/ude2 表示/v ，/w [这个/rz 时候/n]/nz 她/rr 仍/d 没有/v 任何/rz 怀疑/v ，/w 还/d 顺从/v 地/ude2 下车/vi 等候/v 。/w 半个/mq 小时/n 过去/vf ，/w 因为/c 口渴/vi 了/ule 准备/v 到/v 商店/nis 买水/nz 时/ng ，/w 这/rzv 才/d 发现/v 手提包/n 内/f 都/d 是/vshi 报纸/n ，/w 得知/v 遭到/v 诈骗/vn 后/f 她/rr 立即/d 报警/vn 。/w 
目前/t ，/w 南安/ns 警方/n 已/d 对此/d [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w (/w 完/vi )/w (/w 黄振宜/nr )/w 
