今年/t 1月4日/t ，/w 上海/ns 卢工邮/nr 币/ng 市场/n 发生/v 一起/s 盗窃/v 案件/n ，/w 面值/n 约/d 40余万元/m 旧版/nz 人民币/n 失窃/vi 。/w 上海/ns 警方/n 17日/t 披露/v ，/w 警方/n 专案组/nis 全力/d 开展/v 侦破/vn ，/w 在/p 福建/ns 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 抓获/v 。/w 
据/p 警方/n 披露/v 的/ude1 案情/n ，/w 1月4日/t ，/w 申城/ns 卢工邮/nr 币/ng 市场/n 摊主/n 李先生/nr (/w 化名/v )/w 到/v 警署/nis 报案/vi ，/w 称/v 自家/rr 两个/mq 摊位/n 被盗/v ，/w 柜台/n 玻璃/n 被/pbei 打碎/v ，/w 里面/f 摆放/v 的/ude1 旧版/nz 人民币/n 被/pbei 盗窃/v 。/w 此外/c ，/w 其/rz 隔壁/s 摊位/n 也/d 发现/v 被盗/vn ，/w 两/m 摊位/n 共/d 被盗/v 旧版/nz 人民币/n 面值/n 40余万元/m 。/w 
警方/n 经/p 查看/v 市场/n 内部/f 监控/vn 发现/v ，/w 1月4日/t 凌晨/t 1时30分/t 许/v ，/w 案发/v 窗户/n 处/n 有/vyou 一/m 人影/n 从/p 外面/f 爬/v 入/v 室内/s ，/w 之后/f 该/rz 人影/n 沿着/p 顶棚/n 慢慢/d 走到/vf 案发/v 摊位/n 顶棚/n 之上/f 。/w 约/d 半个/mq 小时/n 后/f ，/w 该/rz 人影/n 又/d 沿着/p 原/b 路/n 返回/v 爬出/vf 窗外/s 。/w 
据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 反映/v ，/w 此前/t 曾/d 有/vyou 一/m 男子/n 来/vf 该/rz 市场/n 应聘/vi 保安/b ，/w 两天/mq 后/f 无故/d 请辞/nz 离开/v 。/w 经/p 细致/a 查找/v ，/w 侦查员/nnt 在/p [案发/v 现场/s]/nz 外围/f 的/ude1 蒙自/ns 路/n 监控/vn 中/f 获取/v 到/v 1月4日/t 凌晨/t 3时/t 许/v 有/vyou 一/m 背着/v 双肩包/n 的/ude1 男子/n 经过/p ，/w 经/p 辨认/v 正是/v 辞去/v 保安/b 工作/vn 的/ude1 王/n 某/rz 。/w 
警方/n 表示/v ，/w 目前/t ，/w 王/n 某/rz 已经/d 被/pbei 押解/v 回/v 沪/b 。/w (/w 陈静/nr 董德海/nr )/w 
