赵正永/nr 和/cc 《/w 寻找/v 巴金/nr 的/ude1 黛/ng 莉/x 》/w 主人公/n 黛/ng 莉/x 的/ude1 女儿/n 赵健/nr 交谈/vi 
70/m 多年前/d ，/w 著名/a 作家/nnt 巴金/nr 给/p 一个/mq 文学/n 青年/n 一连/d 写/v 了/ule [7/m 封/q]/mq 热情洋溢/n 的/ude1 书信/n ，/w 收信人/n 是/vshi 女/b 读者/n 黛/ng 莉/x ，/w 作为/p 一个/mq [热血/n 青年/n]/nz ，/w 黛/ng 莉/x 是/vshi 巴金/nr 的/ude1 忠实/a 崇拜者/n ，/w 在/p 巴金/nr 的/ude1 精神/n 感召/vn 下/f ，/w 她/rr 冲破/v 了/ule 封建/a 家庭/n 的/ude1 束缚/vn ，/w 走上/v 了/ule 革命/vn 道路/n ，/w 作家/nnt 赵瑜/nr 据此/d [7/m 封/q]/mq 书信/n 寻找/v 采访/vn 了/ule 在/p 西安/ns 居住/v 年/qt 逾/vg [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 黛/ng 莉/x ，/w 写成/v 了/ule 一本/mq 《/w 寻找/v 巴金/nr 的/ude1 黛/ng 莉/x 》/w 报告文学/n 专著/n 。/w 偶然/a 的/ude1 机会/n ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 利用/v 工作/vn 之/uzhi 余/ng 读完/v 了/ule 这/rzv 本书/r ，/w 连夜/d 给/p 作者/nnt 赵瑜/nr 写/v 了/ule 一封/mq 热情洋溢/n 的/ude1 长信/nz ，/w 在/p 信/n 中/f ，/w 赵正永/nr 以/p 一个/mq [普通/a 读者/n]/nz 的/ude1 身份/n ，/w 交流/vn 了/ule 对/p 《/w 寻找/v 巴金/nr 的/ude1 黛/ng 莉/x 》/w 一/m 书/n 的/ude1 看法/n ，/w 赞扬/v 了/ule 赵瑜/nr 扎实/a 的/ude1 求实/vn 精神/n 。/w 他/rr 在/p 信/n 中/f 说/v ：/w “/w 文学家/nnd 也/d 是/vshi 洞察/v 社会/n 、/w 凝练/z 社会/n 精神/n 的/ude1 思想家/nnd ，/w 能够/v 用/p 自己/rr 的/ude1 作品/n 震撼/v 读者/n 心灵/n 、/w 感染/v 读者/n 思想/n 。/w ”/w 从小/d 就/d 热爱/v [文学/n 艺术/n]/nz ，/w 因为/c 后来/t 走上/v 政坛/n [无暇/d 顾及/v]/nz 文学/n ，/w 然而/c ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 心底/n 仍然/d 蕴藏/v 着/uzhe 一个/mq 振兴/v 陕西/ns 的/ude1 文学梦/n 。/w 因/p 了/ule 这个/rz 梦/n ，/w 他/rr 才/d 热爱/v 文学/n 呵护/v 作家/nnt ，/w 显示/v 了/ule 他/rr 广博/a 的/ude1 黄土地/n 一样/uyy 的/ude1 人文/n 情怀/n …/w …/w 
一/m 、/w 来到/v 路遥/nr 纪念馆/nis 
2013年/t 春日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 赵正永/nr 深入/ad 在/p 陕北/ns 调研/vn ，/w 繁忙/a 的/ude1 工作/vn 间隙/n ，/w 他/rr 来到/v 地处/v 清涧/nz 的/ude1 著名/a 作家/nnt 路遥/nr 纪念馆/nis 。/w 路遥/nr ，/w 这位/r 英年早逝/vl 却/d 写出/v 了/ule 我国/n [当代/t 文学/n]/nz 史上/d 最为/d 耀眼/a 的/ude1 中篇小说/n 《/w 人生/n 》/w 和/cc 长篇小说/n 《/w 平凡/a 的/ude1 世界/n 》/w 的/ude1 著名/a 作家/nnt ，/w 至今/d 热切/ad 地/ude2 拥抱/v 着/uzhe 数以百万计/bl 的/ude1 青年/n ，/w 其/rz 著作/gi 成为/v 长久/a 不衰/v 的/ude1 哺育/vn 一代/n 又/d 一代/n 读者/n 成长/vi 的/ude1 [精神/n 食粮/n]/nz 。/w 赵正永/nr 认真/ad 地/ude2 听取/v 了/ule 讲解员/nnt 的/ude1 讲解/vn ，/w 被/pbei 路遥/nr 克服/v 一切/rz 困难/an [深入/ad 生活/vn]/nz 以及/cc 自虐/vi 式/k 的/ude1 创作/vn 精神/n 深深/d 感动/v ，/w 他/rr 关切/vn 地/ude2 问道/vi ：/w “/w 路遥/nr 一生/n 写/v 过/uguo 多少/ry 作品/n ，/w 发表/v 的/ude1 占/v 到/v 多少/ry ？/w ”/w 当/p 讲解员/nnt 回答/v 了/ule 他/rr 的/ude1 提问/vn ，/w 赵/nz 书记/nnt 又/d 接着/c 嘱咐/v 道/qv ：/w “/w 当/p 讲解员/nnt 不光/c 要/v 学会/v 讲解/vn ，/w 更/d 要/v 研究/vn 路遥/nr 作品/n 和/cc 精神/n 。/w ”/w 是/vshi 啊/y ，/w 赵/nz 书记/nnt 说/v 得/ude3 对/p ：/w 一个/mq 作家/nnt ，/w 最为/d 重要/a 的/ude1 就是/v 作品/n ，/w 这/rzv 就是/v 作家/nnt 对/p [这个/rz 时代/n]/nz 的/ude1 最大/gm 奉献/v ，/w 也/d 是/vshi 其/rz 人生/n 最为/d 光耀/n 的/ude1 价值/n 呵/e ！/w 离开了/v 作品/n ，/w 作家/nnt 又/d 有/vyou 什么/ry 意义/n 呢/y ？/w 
赵正永/nr 书记/nnt 动情/vi 地/ude2 说/v ：/w 这次/r 参观/v 后/f 很/d 有/vyou 感慨/v 、/w 很/d 受/v 震撼/vn ，/w 进一步/d 增添/v 了/ule 我/rr 对/p “/w 文学/n 陕军/nz ”/w 的/ude1 敬意/n 。/w 参观/v 纪念馆/nis 后/f ，/w 我/rr 一直/d 和/cc 随行/vn 的/ude1 同志/n 讨论/v “/w 路遥/nr 的/ude1 意义/n ”/w 是/vshi 什么/ry ？/w 我/rr 想/v 至少/d 有/vyou [三/m 点/qt]/mq 非常/d 强烈/a ：/w 
第一/m ，/w 身处/s 劣/ag 境/ng 、/w 挑战/vn 苦难/n 、/w 自强/vi 奋斗/vi 。/w 路遥/nr 自小/d 家境/n 贫寒/a ，/w 在/p 农村/n 务/vg 过/uguo 农/ng 、/w 在/p 小学/nis 教/v 过/uguo 书/n ，/w 可以/v 说/v 没有/v 任何/rz 背景/n 。/w 他/rr 依靠/v 自己/rr 的/ude1 努力/ad 、/w 自己/rr 的/ude1 奋斗/vn ，/w 在/p 艰苦/a 环境/n 下/f 不懈/z 追求/v 、/w [顽强/a 拼搏/vi]/nz ，/w 一步一个脚印/vl 、/w 一个/mq 台阶/n 超越/v ，/w 最终/d 体现/v 了/ule [人生/n 价值/n]/nz 、/w 实现/v 了/ule 人生/n 梦想/n 。/w 
第二/m ，/w 把握/v 时代/n 、/w 立/v 于/p 高端/nz 、/w [感悟/v 人生/n]/nz 。/w 路遥/nr 依靠/v 艺术家/nnt 的/ude1 敏锐/a 眼光/n 和/cc 细腻/a 笔触/n ，/w 品味/v 时代/n 、/w 剖析/v 社会/n 、/w 思考/v 人生/n ，/w 创作/vn 的/ude1 小说/n 《/w 人生/n 》/w 、/w 《/w 平凡/a 的/ude1 世界/n 》/w 等/udeng 不朽/z 著作/gi ，/w 反映/v [同时代/n 人/n]/nz 的/ude1 生活/vn ，/w 很/d 真实/a 、/w 很/d 亲切/a ，/w 很/d 能够/v 让/v 人/n 产生/v 强烈/a 的/ude1 共鸣/vn ，/w 穿透力/n 、/w 撞击/v 力/n 特别/d 强/a 。/w 他/rr 一生中/nz 不/d 背离/v 时代/n ，/w 不/d 厌弃/vn 生活/vn ，/w 不/d 脱离/v 所处/nz 的/ude1 环境/n 、/w 土地/n 和/cc 人民/n ，/w 同时/c 又/d 站/vi 在/p 历史/n 的/ude1 高端/nz ，/w 彰显/v 引领/v 社会/n 思想/n 的/ude1 责任/n 。/w 
第三/m ，/w 英年早逝/vl 、/w [人才/n 难得/a]/nz 、/w 关心/v 关爱/vn 。/w 路遥/nr 年仅/nz [43/m 岁/qt]/mq 就/d 因病/d 去世/vi ，/w 在/p 短短/z 21年/t 的/ude1 创作/vn 生涯/n 中/f ，/w 在/p 极其/d 艰苦/a 的/ude1 生活/vn 和/cc 创作/v 条件/n 下/f ，/w 他/rr 笔耕不辍/vl 、/w 勤奋/a 写作/vn ，/w 为/p 读者/n 奉献/v 了/ule [数百/m 万/d 字/n]/mq 的/ude1 [优秀/a 作品/n]/nz 。/w 在/p 纪念馆/nis 中/f ，/w 我/rr 看到/v 了/ule 上世纪/nz 80年代/t “/w 文学/n 陕军/nz ”/w 的/ude1 合影/vi ，/w 包括/v 陈忠实/nr 、/w 贾平凹/nr 等/udeng ，/w 那时候/nz 他们/rr 都/d 很/d 年轻/a ，/w 精力/n 旺盛/a 、/w 意气风发/vl 。/w 正是/v 他们/rr 的/ude1 辛勤/ad 创作/vn ，/w 才/d 给/p 陕西/ns 文坛/n 留下/v 了/ule [一部/mq 部/q]/mq [扛鼎/nz 之/uzhi 作/v]/nz ，/w 为/p [三秦/ns 大地/n]/nz 扬/vg 了/ule 名/q 、/w 为/p 全省/n 人民/n 增/v 了/ule 光/n 、/w 为/p 陕西/ns 发展/vn 添/v 了/ule 彩/ng 。/w 我们/rr 为/p 路遥/nr 英年早逝/vl 而/cc 惋惜/a ，/w 更为/d “/w 文学/n 陕军/nz ”/w 取得/v 的/ude1 [巨大/a 成就/n]/nz 而/cc 自豪/a 。/w 路遥/nr 的/ude1 早逝/v ，/w 呼唤/v 我们/rr 要/v 爱护/vn 人才/n ，/w 善待/v “/w 文学/n 陕军/nz ”/w 。/w “/w 文学/n 陕军/nz ”/w 的/ude1 成就/n 呼唤/v 我们/rr 肩负/v 继往开来/vl 的/ude1 责任/n ，/w 使/v “/w 文学/n 陕军/nz ”/w 的/ude1 接力棒/n [一代/n 代/q]/mq 传/v 下去/vf 、/w 后起之秀/n 层出不穷/vl 。/w 
赵正永/nr 的话/udh 就/d 像/v 春风/n 一样/uyy ，/w 鼓舞/v 了/ule 全省/n 文艺工作者/nnd 的/ude1 心/n 。/w 这些/rz 高瞻远瞩/vl 而/cc 又/d 贴心/a 贴/v 肺/n 的/ude1 话语/n ，/w 又一次/mq 激励/vn 了/ule “/w 文学/n 陕军/nz ”/w …/w …/w 
推荐/v 阅读/vn :/w 
