文改芳/nr 正在/d 为/p 乘客/n 倒水/v 。/w 张怡/nr 摄/vg 
从/p 太原/ns 开往/vf 永济/ns 4626/m 的/ude1 列车/n 上/f ，/w [49/m 岁/qt]/mq 的/ude1 文改芳/nr ，/w 穿行/vi 在/p 车厢/n 间/f 正/d 为/p 乘客/n 倒水/v 。/w 从早到晚/nz ，/w 她/rr 的/ude1 地点/n 就是/v 在/p “/w 绿皮/nz ”/w 火车上/nz ，/w 负责/v [第/m 13/m 号/q]/mq 车厢/n 。/w 17日/t ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 来自/v [山西/ns 太原/ns]/ns [铁路/n 客运/n]/nz 段/q 上/f 的/ude1 列车员/nnd 文改芳/nr ，/w 她/rr 一/m 干/v 就是/v 30年/t 。/w 
走进/v 车厢/n ，/w 座位/n 上/f 挤满/v 了/ule 乘客/n ，/w 有的/rz 摩肩接踵/vl 地/ude2 站/vi 着/uzhe ，/w 把/pba 走廊/n 堵/v 得/ude3 严严实实/z ，/w 文改芳/nr 一边/d 组织/n 有序/a 地/ude2 开/v 车门/n ，/w 一边/d 说/v 着/uzhe ，/w “/w 每次/r 开门/vi 时/ng ，/w 站台/n 上/f 挤满/v 了/ule 人/n ，/w 黑压压/z 一片/mq 。/w ”/w “/w 这/rzv 趟/qv 是/vshi 绿皮车/nz ，/w 平时/t 每个/r 车厢/n 仅有/nz 100多人/m ，/w 到/v 春运/n 期间/f ，/w 人数/n 倍增/vi 近/a 200多人/m ，/w 超员/v 百分之百/bl 。/w ”/w 文改芳/nr 称/v 。/w 
火车/n 伴随/v 中国人/n 春运/n 开始/v ，/w 据介绍/nz ，/w 春运/n 期间/f ，/w [太原/ns 铁路局/nis]/nto 预计/v 旅客/n 发送量/n 约/d [650/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8.8%/m ，/w 日均/d 发送/v 旅客/n [16/m ./w 25/m 万/d 人/n]/mq ；/w 其中/rz 直通/v 旅客/n 发送量/n 约/d [230/m 万/d 人/n]/mq ，/w 管/v 内/f 旅客/n 发送量/n 约/d [420/m 万/d 人/n]/mq 。/w 预计/v 节前/f 高峰/n 日/b 发送/v 旅客/n [18/m 万/d 人/n]/mq ，/w 节/q 后/f 高峰/n 日/b 发送/v 旅客/n [20/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
“/w 绿皮车/nz ”/w 因/p 外表/n 墨绿色/n 而/cc 得名/v ，/w 大约/d 在/p 上世纪/nz 90年代/t ，/w 担当/v 了/ule 主要/b 角色/n ，/w 然而/c 在/p 不/d [发达/a 地区/n]/nz ，/w “/w 绿皮车/nz ”/w 因/p 票价/n 低廉/a ，/w 被/pbei 农民工/nnd 、/w 学生/nnt 流/v 视为/v 出行/vn 首选/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 随着/p 铁路/n 的/ude1 发展/vn ，/w 逐渐/d 由/p 速度/n 更高/d 、/w 设施/n 更/d 先进/a 的/ude1 空调/n 客车/n 、/w 动车/n 、/w 高铁/nz 替代/v 。/w 
文改芳/nr 从/p [19/m 岁/qt]/mq 起/vf 跟随/v 太原/ns 永济/ns 4626/m 列车/n ，/w 30年/t 的/ude1 乘务/b 生涯/n ，/w 送走/vi 了/ule 一批/mq 又/d 一批/mq 的/ude1 绿皮车/nz 。/w “/w 我/rr 的/ude1 工作/vn 繁杂/a 琐碎/a ，/w 记得/v 有/vyou 一次/mq ，/w 一名/mq 乘客/n 的/ude1 衣服/n 掉/v 了/ule 扣子/n ，/w 心想/v 出门在外/vl 都/d 是/vshi 亲人/n ，/w [举手/vi 之/uzhi 劳/ng]/nz 就/d 帮助/v 乘客/n 把/pba 扣子/n 缝/n 在/p 了/ule 衣服/n 上/f 。/w ”/w 文改芳/nr 除了/p 开门/vi 组织/n 旅客/n 上车/v 外/f ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 工作/vn 是/vshi 帮扶/v 旅客/n ，/w 照顾/v 儿童/n 、/w 年长/vi 老人/n 、/w 残疾人/n 等/udeng 重点/n 旅客/n 。/w 
陈旧/a 的/ude1 绿皮车/nz 木头/n 坐席/n 、/w 用电/n 风扇/n 降温/vi 、/w 靠/v 燃煤/vn 烧水/v 取暖/vn ，/w 车厢/n 内/f 嘈杂/a 的/ude1 声音/n 、/w 混杂/v 的/ude1 气味/n 、/w 冬/tg 冷夏/nr 热/a 。/w ”/w 文改芳/nr 称/v ，/w “/w 那时/rzt 条件/n 简陋/a ，/w 乘客/n 的/ude1 要求/n 低/a ，/w 但/c 随着/p 经济/n 的/ude1 发展/vn ，/w 陈旧/a 的/ude1 设施/n 已/d 无法/v 满足/vn 乘客/n 的/ude1 要求/n ，/w 现在/t 感觉/n 干活/vi 越来越/d 小心/a 了/ule ，/w 说话/vi 语气/n 都/d 得/ude3 注意/v 。/w ”/w 
在/p 太原/ns 永济/ns 4626/m 列车/n 上/f 了解到/v ，/w 文改芳/nr 过年/vi 也/d 依然/d 坚守/v 在/p 自己/rr 的/ude1 岗位/n 上/f ，/w 在/p [铁路/n 部门/n]/nz ，/w 像/v 文改芳/nr 一样/uyy 尽职尽责/al 的/ude1 人/n ，/w 为/p 铁路/n 发展/vn 做出/v 贡献/n 、/w 为/p 旅客/n 出行/vi 带来/v 方便/a 的/ude1 职工/nnt 还有/v 很多/m 。/w 换/v 型/k 的/ude1 绿皮车/nz 满载/v 着/uzhe 乘客/n 的/ude1 记忆/n ，/w 同时/c 记录/v 着/uzhe 铁路/n [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 青春/n 。/w (/w 完/vi )/w 
