原/b 标题/n ：/w 四川/ns 泸州/ns “/w 飞机/n 停车场/n ”/w 目前/t 为/p 免费/vd 运营/vn 
气势/n 雄伟/a 的/ude1 “/w [飞机/n 跑道/n]/nz 停车场/n ”/w 周亚强/nr 摄/vg 
最近两日/t ，/w 位于/v 四川/ns 泸州/ns 滨江路/ns 的/ude1 巨型/b 露天/n 停车场/n 因为/c 其/rz 强大/a 的/ude1 气场/nz ，/w 吸引/v 了/ule 各方/r 目光/n 。/w 记者/nnt 今日/t 从/p [泸州市/ns 风景/n 园林/n 管理局/nis]/nt 获悉/v ，/w 该/rz 停车场/n 地址/n 位于/v 长江/ns 边上/f ，/w 目前/t 免费/vd 开放/v 。/w 
[3/m ./w 2/m 万/d 平米/q]/mq 的/ude1 面积/n ，/w 近/a [千/m 个/q]/mq 停车位/n ，/w 停车场/n 于/p 15日/t 开放/v 后/f 便/d 吸引/v 了/ule 不少/m 体验/v 者/k 。/w 但/c 因为/c 地势/n 太/d 宽广/a ，/w 停车/vi 走出/v 来/vf 都/d 得/ude3 花/n 上/f [10/m 来/vf]/mq 分钟/qt ，/w 车主/n 戏称/v 找到/v 了/ule 飞机场/n 停车/vi 的/ude1 感觉/n 。/w 而/cc 从/p 一旁/f 的/ude1 城楼/n 俯瞰/v ，/w 宽阔/a 的/ude1 停车场/n 的确/d 有/vyou 几分/mq [飞机/n 跑道/n]/nz 的/ude1 感觉/n ，/w 也/d 像/v [一/d 艘/q]/mq 靠/v 在/p 港口/n 的/ude1 航母/n 。/w 
据/p [泸州市/ns 风景/n 园林/n 管理局/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该/rz 停车场/n 位于/v 长江/ns 边沿/f ，/w 地处/v 泸州/ns 最为/d 繁华/a 的/ude1 闹市区/n 附近/f ，/w 可/v 有效/a 解决/v 核心/n 城区/n 停车/vi 难/a 的/ude1 问题/n ，/w 目前/t 免费/vd 对外开放/vl 。/w (/w 周亚强/nr )/w 
