1月14日/t ，/w [重庆市/ns 江北区/ns 政府/nis]/nt 某/rz 部门/n 办公/vn 楼顶/n 出现/v 土豪/n 金/b 亭子/n 、/w 阁楼/n 和/cc [温室/n 大棚/n]/nz 花园/n ，/w 引来/v 市民/n 热/a 议/v 。/w 中国网/nz 图片库/nz 吉云/nz 摄/vg 
近日/t ，/w [重庆市/ns 江北区/ns 政府/nis]/nt 某/rz 部门/n 办公/vn 楼顶/n 出现/v 土豪/n 金/b 亭子/n 、/w 阁楼/n 和/cc [温室/n 大棚/n]/nz 花园/n ，/w 引/v 热/a 议/v 。/w 华龙网/nr 记者/nnt 采访/v [江北区/ns 规划/n 分局/nis]/nt 了解到/v ，/w 此/rzs 楼/n 为/p 辖区/n 一/m 企业/n 租用/v 的/ude1 政府/nis 配套/v 综合楼/n ，/w 该/rz 企业/n 在/p 楼顶/n 自行/d 修建/v 了/ule 涂/v 有/vyou 黄色/n 涂料/n 的/ude1 观景/nz 亭/ng 及/cc 周边/n 构筑/v ，/w 面积/n 约/d [60/m 平方米/q]/mq ，/w 均/d 系/v [违法/vn 建筑/n]/nz 。/w 区/n 规划/n 部门/n 已/d 责令/v 该/rz 企业/n 立即/d 整改/vn 。/w 据/p 证实/v ，/w 该/rz 企业/n 已/d 自行/d 开展/v 拆除/vn 工作/vn 。/w 
