“/w 只有/c 基础设施/gi 日臻完善/vl ，/w 贵州/ns 各种/rz 资源/n 才能/n 更加/d 珍贵/a 。/w ”/w 在/p 贵州省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 贵州省/ns 省长/nnt 陈敏尔/nr 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 如是说/dl 。/w 
地处/v 中国/ns 西南/ns 的/ude1 贵州省/ns 是/vshi 中国/ns 唯一/b 一个/mq 没有/v 平原/n 支撑/v 的/ude1 省份/n ，/w 受/v 地形地貌/gg 限制/vn ，/w 交通/n 基础设施/gi 成为/v 贵州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 “/w 短板/nz ”/w 。/w 
“/w 天/qt 无/v 三日/t 晴/vi ，/w 地/ude2 无/v [三/m 尺/q]/mq 平/v 。/w ”/w 这/rzv 句/q 谚语/n 曾/d 是/vshi 贵州/ns 身上/s 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 标签/n 之一/rz 。/w 而/cc [很多/m 老/a]/mq 司机/nnt 口中/s 笑谈/n 的/ude1 “/w 贵州/ns 到/v ，/w 汽车/n 跳/vi ”/w ，/w 也/d 真实/a 反映/v 了/ule 当时/t 贵州/ns 的/ude1 交通/n 面貌/n 。/w 
交通/n 基础设施/gi 的/ude1 落后/a 成为/v 贵州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n ，/w 长期以来/dl 贵州/ns 经济/n 在/p 中国/ns 大盘子/nz 上/f 相对/d 滞后/v 。/w 
改变/v 交通/n 的/ude1 制约/vn ，/w 将/d “/w 地/ude2 无/v [三/m 尺/q]/mq 平/v ”/w 抛/v 入/v 历史/n 成为/v 贵州/ns 人/n 共同/d 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz 。/w 
2012年初/t ，/w [中国/ns 国务院/nt]/nt 出台/vi 支持/v 贵州/ns 发展/vn 的/ude1 国/n 发/v [2/m 号/q]/mq 文件/n ，/w 提出/v 贵州/ns 要/v 坚持/v 把/pba 交通/n 基础设施/gi 放在/v 优先/vn 位置/n ，/w 加快/v 构建/vn 现代/ntc 综合/v [交通/n 运输/vn]/nz 体系/n ，/w 打破/v 交通/n [瓶颈/n 制约/vn]/nz 。/w 
“/w 以前/f 车/n 在/p 这里/rzs 经过/p 高/a 过/uguo 河/n 大约/d 要/v 绕/v 山路/n 半个/mq 多/a 小时/n ，/w 大桥/n 修好/vi 之后/f [1/m 分钟/qt]/mq 不到/v 就/d 可/v 通过/p 。/w ”/w 2013年/t 建成/v 通车/vn 的/ude1 [思/v 剑/n 高速公路/n]/nz 高/a 过/uguo 河/n 特大桥/nz 建设者/n 曹国俊/nr 此前/t 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 告诉/v 记者/nnt ，/w 交通/n 的/ude1 建设/vn 带来/v 的/ude1 效益/n 是/vshi 显而易见/bl 的/ude1 。/w 
而/cc 为了/p 这/rzv 一分钟/mq ，/w [数百/m 位/q]/mq 交通/n 建设者/n 需/v 扎根/v 深山/n 2年/t 多/a 时间/n 。/w 这/rzv 就是/v 贵州/ns 交通/n 建设/vn 的/ude1 缩影/n 。/w 
2012年/t 以来/f ，/w 贵州省/ns 相继/d 启动/v 高速公路/n 、/w 水运/vn 和/cc 铁路/n 的/ude1 集中/vn 建设/vn 会战/vn ，/w 冀/b 在/p [十二/m 五/m 末/f]/nz 打通/v 贵州/ns 交通/n 的/ude1 “/w [任/v 督/vg 二/m 脉/ng]/nz ”/w ，/w 初步/d 建成/v 贵州/ns [立体/b 交通/n]/nz 体系/n 。/w 
2013年/t ，/w 贵州省/ns 新增/v 高速公路/n 通车/vi 里程/n [650/m 公里/q]/mq ，/w 总/b 里程/n 达到/v [3281/m 公里/q]/mq ，/w 通/v 高速公路/n 县/n 增加/v 到/v [68/m 个/q]/mq 。/w 铁路/n 总/b 里程/n 2100多公里/m ，/w 覆盖/v 县/n 增加/v 到/v [39/m 个/q]/mq 。/w [贵阳/ns 龙洞/n 堡/ng 机场/nis]/nt [二期/b 工程/n]/nz 建成/v 投/v 运/vn ，/w [毕/vg 节/q 飞/vi 雄/ag 机场/nis]/nz 、/w [黄平/nr 机场/nis]/nz 通航/vi ，/w 民航/n 进出/v 港/n 旅客/n [1100/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [贵阳/ns 机场/nis]/nt 进入/v 大型/b 繁忙/a 机场/nis “/w 俱乐部/nis ”/w 。/w 
“/w 北/f 入/v 长江/ns 、/w 南下/vn 珠江/ns ”/w ，/w 贵州/ns 自/p 2014年1月1日/t 起/vf 开展/v 为期/vi 3年/t 的/ude1 水运/vn 大/a 建设/vn ，/w 投入/v [100/m 亿元/q]/mq 以上/f 资金/n 完成/v 贵州/ns 人/n 的/ude1 百年/mq “/w 水运/vn 梦/n ”/w 。/w 
2013年11月28日/t ，/w 思南/nz 至/p 剑河/ns 高速/b 建成/v 通车/vn ；/w 11月29日/t ，/w [仁怀/ns 至/p 赤水/ns 高速公路/n]/nz 建成/v 通车/vn ；/w 12月5日/t ，/w [杭/b 瑞/b 高速/b]/nz 大兴/v 至/p 思/v 南段/n 建成/v 通车/vn 。/w 
不到/v [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n 内/f ，/w [3/m 条/q]/mq 高速/b 相继/d 建成/v 通车/vn ，/w 贵州/ns 交通/n 建设/v 步伐/n 可见一斑/vl 。/w 
[一条/mq 条/q]/mq 高速公路/n 在/p 贵州/ns 的/ude1 崇山峻岭/n 间/f 穿梭/vi ，/w [一条/mq 条/q]/mq 水运/vn 通道/n 正/d 逐步/d 打通/v ，/w 贵州/ns 航班/n 航线/n 逐渐/d 增多/v ，/w 贵州/ns 连通/v 世界/n 的/ude1 通道/n 越/d 走/v 越/d 平/v 。/w 贵州/ns [立体/b 交通/n]/nz 网络/n 逐渐/d 显现/v 。/w 
陈敏尔/nr 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 指出/v ，/w 2014年/t 贵州/ns 将/d 建成/v [贵/a 广/a 高速/b 铁路/n]/nz 、/w 长/a 昆/b 客/ng 专/a 长沙/ns 至/p 贵阳/ns 段/q 等/udeng 项目/n ，/w 高铁/nz 将/d 从/p [云贵/nz 高原/n]/nz 开往/vf 珠三角/nz 和/cc 长/a 三角/n 。/w 同时/c 将/d 新增/v 高速公路/n [700/m 公里/q]/mq 以上/f ，/w 通/v 高速公路/n 县/n 达到/v [79/m 个/q]/mq 。/w (/w 完/vi )/w 记者/nnt 鲍光翔/nr 
