[抚顺/ns 大伙房/nz 水库/n]/nz 每年/r 为/p 抚顺/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 辽阳/ns 、/w 鞍山/ns 、/w 盘锦/ns 、/w 营口/ns 、/w 大连/ns 等/udeng 七/m 城市/n 提供/v 近/a [20/m 亿/m 立方米/q]/mq 的/ude1 水源/n ，/w 是/vshi 下游/f 2300万/m 人民/n 共同/d 的/ude1 生命线/n 。/w 1月16日/t ，/w [辽宁省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 省/n 环保厅/nis 厅长/nnt 朱京海/nr 表示/v ，/w 今年/t ，/w [国家/n 财政部/nt]/nt 和/cc 环保部/nz 将/d 拨付/v [15/m 亿元/q]/mq ，/w 用于/v [大伙房/nz 水库/n]/nz 周边/n [生态/n 治理/vn]/nz 。/w 
[15/m 亿元/q]/mq 主要/b 是/vshi 用于/v [大伙房/nz 水库/n]/nz 周边/n 环境保护/gg 和/cc 饮用/v [水源/n 保护/vn]/nz ，/w 目标/n 是/vshi 通过/p [3/m —/w 5/m 年/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 恢复/v [大伙房/nz 水库/n]/nz 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 大伙房/nz 饮用水/n 水源/n 一级/b 保护区/n 隔离/vn 工程/n 正在/d 稳步/d 推进/vi ，/w 整个/b 工程/n 计划/n 分/qt 三期/b 建设/vn ，/w 预计/v 投资/vn [7539/m 万元/q]/mq ，/w 将/d 建设/vn [360/m 公里/q]/mq 隔离网/nz ，/w 全方位/n 守卫/v 大伙房/nz [水源/n 保护区/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 白昕/nr 实习生/nnt 周初阳/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w 《/w [沈阳/ns 晚报/n]/nz 》/w ）/w 
