16日/t ，/w 上海/ns [土地/n 市场/n]/nz 迎来/v 开/v 年/qt 后/f 的/ude1 首/q 个/q 小/a 高潮/n ：/w [上海/ns 青浦/ns]/ns 一块/s [规划/n 建筑/n 面积/n]/nz [11/m ./w 58/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 商住/n 地块/n 引来/v 央企/nz 和/cc 民/ng 企/ng 的/ude1 高调/n 对决/v 。/w 最终/d ，/w 央企/nz [葛洲坝/ns 集团/nis]/ntc 旗下/d [房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nis 击败/v 民/ng 企/ng 卓越/a 地产/n ，/w 以/p [21/m 亿元/q]/mq 竞得/nz 该/rz 地块/n ，/w 溢价率/nz 146.82%/m ，/w 折合/v 楼板价/nz [12341/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 上述/b 地块/n 为/p 青浦区/ns [香花桥/nz 街道/ns]/ns E/x -/w 04-06/m 、/w E/x -/w 04-23/m 地块/n ，/w 总/b 起始价/nz [8/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 该/rz 项目/n 周边/n 项目/n 住宅/n [销售/vn 价格/n]/nz 在/p 1.6万至1/m ./w [9/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 之间/f 。/w 业内/n 专家/nnt 认为/v ，/w 超过/v [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq 的/ude1 楼板价/nz 对于/p 房/n 企/ng 来说/uls ，/w 仍/d 有/vyou [利润/n 空间/n]/nz 可以/v 挖掘/vn 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 该/rz 地块/n 引来/v [40/m 余家/nz]/mq 房/n 企/ng 关注/v 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 。/w 
16日/t 的/ude1 拍/v 地/ude2 绝非/v [农历/n 新年/t]/nz 前/f 上海/ns [土地/n 市场/n]/nz 的/ude1 最高潮/nz 。/w 据悉/v ，/w 1月28日/t ，/w 上海/ns 将/d 拍/v 出/vf 一块/s 紧邻/v 中/f 环路/n 的/ude1 [22/m 万/d 方/q]/mq 住宅/n 地块/n ，/w 起/vf 拍/v 楼板价/nz [2/m ./w 25/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 业内/n 预测/vn ，/w 这个/rz [大宁路/nz 街道/ns]/ns 325/m 街坊/n 地块/n 项目/n 真正/d 入市/v 的/ude1 [销售/vn 价格/n]/nz 至少/d 为/p [5/m -/w 6/m 万元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 据/p 上/f 证/n 报/n 记者/nnt 了解/v ，/w 目前/t 已经/d 有/vyou 超过/v [120/m 家/q]/mq 房/n 企/ng 购买/v 标书/nz ，/w 并/cc 最终/d 有/vyou [10/m 家/q]/mq 左右/f 企业/n 支付/v 了/ule 9.5亿/m 保证金/n 。/w “/w [近些年/t 来/vf]/nz ，/w 无论/c 行业/n 形势/n 如何/ryv 紧张/a ，/w [上海/ns 中心/nis 城区/n]/ns 高档/b 项目/n 一直/d 都/d 是/vshi 企业/n 的/ude1 销售/vn 明星/nnd 、/w 吸金/nz 利器/n 、/w 利润/n 贡献/n 大户/n 。/w 而/cc 上海/ns 中产阶级/n 不断/d 涌现/v 的/ude1 住房/n 改善/v 需求/n 是/vshi 开发商/nnd 信心/n 的/ude1 主要/b 来源/n 。/w ”/w [易居/nz 中国/ns]/nz [执行/v 总裁/nnt]/nnt 丁祖昱/nr 表示/v 。/w 
2013年/t 开始/v ，/w 以/p 万科/nz 、/w 绿地/n 、/w 恒大/nz 、/w 泰/b 和/cc 集团/nis 、/w 阳光城/nr 等/udeng 为/p 代表/nnt 的/ude1 一/m 众/ag 房/n 企/ng 高调/n 在/p 上海/ns 等/udeng [一线/n 城市/n]/nz 集中/v 拿/v 地/ude2 ，/w 房/n 企/ng 们/k 充分/ad 感受到/nz 了/ule [一线/n 城市/n]/nz 强大/a 需求/n 背后/f 的/ude1 抗/v 跌/v 能力/n ，/w 纷纷/d 把/pba 投资/v 重心/n 移/v 回/v 大城市/n 。/w “/w [三/m 四/m 线/n 城市/n]/mq 楼市/n 目前/t 已经/d 出现/v 明显/a 的/ude1 滞销/vn 局面/n ，/w 这/rzv 一点/mq 已/d 成/v 共识/n 。/w ”/w 一家/n 大型/b 房/n 企/ng 的/ude1 负责人/nnt 向上/vi 证/n 报/n 记者/nnt 表示/v 。/w 
除/p 上/f 海外/s ，/w 北京/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns [土地/n 市场/n]/nz 热度/n 毫不/d 逊色/a 。/w 万科/nz 联合/v 北京/ns 祥/ag 业/ng 以/p 36亿/m 总价/n 拿下/v 北京/ns 昌平区/ns 沙河镇/ns 七里渠/nz 南北村/ns QLQ/x -/w 007/m 公/ng 建/v 混合/vn [住宅/n 用地/n]/nz 、/w QLQ/x -/w 009/m 、/w QLQ/x -/w 037/m 住宅/n 混合/v 公/ng 建/v 用地/n 。/w 1月/t 的/ude1 下半月/nz ，/w 北京/ns 还/d 将/d 有/vyou [12/m 宗/vg]/mq [经营/vn 性/ng 用地/n]/nz 出让/v ，/w 预计/v 全/a 月/n [土地/n 出让金/n]/nz 将/d 突破/v [400/m 亿元/q]/mq 。/w 广州/ns 同样/d 将/d 在/p 1月28日/t 集中/v 出让/vn 一批/mq 地块/n ，/w 包括/v 海珠/nz 、/w 黄埔/ns 、/w 荔湾/nz 、/w 天河区/ns 、/w 白云/n 、/w 南沙/ns 在/p 内/f [5/m 宗/vg]/mq 地块/n ，/w 总/b 出让/v 起始价/nz 高达/v [44/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 而/cc 在/p 1月13日/t ，/w [广州市/ns 国土/n 房管局/nis]/nt 挂出/nz 广/a 钢/n 新城/ns [5/m 宗/vg]/mq 土地/n ，/w 总面积/n 高达/v [118/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 起/vf 拍/v 总价/n 仅次于/v 当年/t 的/ude1 亚运城/nz 项目/n ，/w 达/v [155/m 亿元/q]/mq 。/w 
专家/nnt 表示/v ，/w [一线/n 城市/n]/nz 大量/m 推/v 地/ude2 ，/w 一方面/c 可以/v 缓解/vn 供给/vn 不足/an 带来/v 的/ude1 涨价/vn 压力/n ，/w 另一方面/c ，/w 则/d 是/vshi 受到/v 国土/n 部/q 逐步/d 调减/v [新增/v 建设/vn 用地/n]/nz 供给/vn 的/ude1 预期/vn 影响/vn ，/w 这/rzv 会/v 导致/v 房/n 企/ng [过度/d 竞争/vn]/nz 现有/v 地块/n ，/w 从而/c 带来/v 地价/n 上涨/vi 风险/n ，/w 应/v 避免/v [一线/n 城市/n]/nz [土地/n 市场/n]/nz 出现/v 类似/a 2013年/t “/w 国/n [五/m 条/q]/mq ”/w 时/ng 的/ude1 抢购/vn 潮/n 。/w （/w 于兵兵/nr ）/w 
