听/v 孩子们/nz 喊/v 我/rr 一声/mq “/w 妈妈/n ”/w ，/w 再/d 大/a 的/ude1 烦恼/an 也/d 就/d 烟消云散/vl 了/ule 
“/w 妈妈/n 、/w 妈妈/n …/w …/w ”/w 1月15日/t ，/w 记者/nnt 走进/v 孝义市/ns [大孝/nz 堡/ng 乡/n]/ns 铁/n 北街/n 一个/mq 40多平方米/m 的/ude1 小院/n 里/f 时/ng ，/w 天色/n 已/d 近/a 黄昏/t ，/w 屋里/s 传来/v [一/d 声声/q]/mq 温馨/a 的/ude1 叫声/n ，/w 夹杂/v 着/uzhe 孩子们/nz 的/ude1 嬉戏/vn 打闹/vi 声/qv 。/w 这里/rzs 住着/v 一位/mq 年/qt 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq 的/ude1 普通/a [农村/n 妇女/n]/nz 张秀莲/nr ，/w 还有/v 她/rr 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 孤残/n “/w 子女/n ”/w 。/w 这/rzv [10/m 个/q]/mq 孩子/n 都/d 不是/c 张秀莲/nr 亲生/b 的/ude1 ，/w 但/c 她/rr 却/d 将/d 他们/rr 视/vg 同/p 己/rr 出/vf ，/w 用/p 浓浓的/z 母爱/n 笼罩/v 着/uzhe 这些/rz 孩子/n ，/w 被/pbei 当地/s 群众/n 称赞/v 为/p “/w [爱心/n 妈妈/n]/nz ”/w 。/w 
[63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张秀莲/nr 是/vshi 一名/mq 普通/a 的/ude1 [农村/n 妇女/n]/nz 。/w 说起/v 收养/vn 第一个/mq 孩子/n 的/ude1 事情/n ，/w 张秀莲/nr 记得/v 很/d 清楚/a 。/w 20/m 多年前/d 的/ude1 一天/mq ，/w 她/rr 在/p 回家/vi 的/ude1 路上/s ，/w 忽然/d 听到/v 路边/s 的/ude1 一个/mq 纸箱/n 里/f 传出/v “/w 嗷嗷/o ”/w 的/ude1 哭声/n ，/w “/w 本/rz 以为/v 是/vshi 小猫/n 小狗/n ，/w 结果/n 打开/v 一/m 看/v 是/vshi 个/q 男婴/n 。/w ”/w 张秀莲/nr 说/v ，/w “/w 不/d 知道/v 是/vshi 哪个/ry 狠心/a 的/ude1 父母/n 把/pba 孩子/n 遗弃/v 了/ule ，/w 抱/v 起来/vf 才/d 发现/v 腿/n 有/vyou 先天/n 残疾/n 。/w 孩子/n 多/a 可怜/v 啊/y ，/w 他/rr 一直/d 看着/v 俺/rr 哭/v ，/w 怎么/ryv 能/v 不管/c ？/w ”/w 张秀莲/nr 直接/ad 把/pba 孩子/n 抱/v 回/v 了/ule 家/q 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 她/rr 的/ude1 家门口/n 常常/d 会/v 出现/vn “/w 不速之客/n ”/w —/w —/w 被/pbei [亲生/b 父母/n]/nz 遗弃/v 的/ude1 “/w 问题/n ”/w 婴儿/n 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 每次/r 听到/v 家门口/n 传来/v 婴儿/n 的/ude1 哭声/n ，/w 俺/rr 的/ude1 心/n 就/d 会/v 揪/v 得/ude3 很紧/nz ，/w 那/rzv 是/vshi 条/q 生命/n 啊/y ！/w 既然/c 这些/rz 孩子/n 被/pbei 送到/v 俺家/r 门口/s ，/w 说明/v 和/cc 俺/rr 有/vyou 缘分/n ，/w 就/d 让/v 俺/rr 当/p 这些/rz 孩子/n 的/ude1 ‘/w 妈妈/n ’/w 吧/y 。/w ”/w 
[20/m 多年来/d]/mq ，/w 张秀莲/nr 坚持/v 收留/v 和/cc 抚养/v 被遗弃/nz 的/ude1 孩子/n 。/w 换/v 尿布/n 、/w 洗/v 衣服/n 、/w 照看/v 孩子/n 、/w 接送/v 孩子/n 上下学/vn …/w …/w 遇到/v 生活/vn 不能/v 自理/vn 的/ude1 孩子/n ，/w 她/rr 就/d 得/ude3 格外/d 费心/a 。/w 这些/rz 年/qt ，/w 张秀莲/nr 尽/vi 自己/rr 最大/gm 的/ude1 努力/ad ，/w 让/v 每一个/mq 孩子/n 健康/a 成长/vi 。/w 
“/w 娃娃/n 们/k 正是/v 长/a 身体/n 的/ude1 时候/n ，/w 营养/n 不能/v 落下/v 。/w ”/w 尽管/c 生活/vn 清贫/a ，/w 但/c 张秀莲/nr 总是/d 变/v 着/uzhe 法子/n 让/v 孩子们/nz 吃/v 好/a 的/ude1 。/w “/w 俺/rr 女/b 国/n 孝/ng 慧/ag 的/ude1 腿/n 有/vyou 残疾/n ，/w 俺/rr 儿/ng 国孝金/nr 是/vshi 白化病/nhd ，/w 虽然/c 这/rzv 俩/m 孩子/n 身体/n 有/vyou 残疾/n ，/w 但是/c 聪明/a 得/ude3 很/d ，/w 老师/nnt 经常/d 奖/n 小红花/nz 。/w ”/w 张秀莲/nr 说/v ，/w “/w 俺/rr 最/d 开心/a 的/ude1 就是/v 接送/vn 孩子们/nz 上下学/vn ，/w 看着/v 他们/rr 成长/vi ，/w 俺/rr 觉得/v 幸福/a 。/w ”/w 
张秀莲/nr 抚养/v 过/uguo 的/ude1 孩子/n 都姓/nz “/w 国/n ”/w ，/w 又是/c “/w 孝义/ns ”/w 的/ude1 孩子们/nz ，/w 所以/c 名字/n 第二个/mq 字/n 是/vshi “/w 孝/ng ”/w 字/n 。/w 她/rr 觉得/v 孩子们/nz 更/d 应该/v 感谢/vn 的/ude1 是/vshi 国家/n ！/w 她/rr 经常/d 告诉/v 孩子们/nz ：/w “/w 是/vshi 国家/n 给/p 你们/rr 上/f 的/ude1 户口/n ，/w 是/vshi 国家/n 每个/r 月/n 给/p 你们/rr 每人/r [600/m 元/q]/mq 生活费/n ，/w 许许多多/m 有/vyou 爱心/n 的/ude1 人/n 在/p 关注/v 你们/rr 的/ude1 成长/vn …/w …/w ”/w 
“/w 有时候/d 也/d 累/a ，/w 但/c 只要/c 听/v 他们/rr 喊/v 我/rr 一声/mq ‘/w 妈妈/n ’/w ，/w 再/d 大/a 的/ude1 烦恼/an 也/d 就/d 烟消云散/vl 了/ule 。/w ”/w 张秀莲/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 觉得/v 他们/rr 都/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 亲生/b 孩子/n 。/w ”/w 虽然/c 每天/r 起早贪黑/dl 很/d 辛苦/a ，/w 她/rr 最大/gm 的/ude1 希望/vn 是/vshi 这些/rz 孤残/n 孩子/n 能/v [健康/a 快乐/a]/nz 的/ude1 成长/vn 。/w (/w 记者/nnt 任永亮/nr 通讯员/nnt 刘怀清/nr 李波/nr )/w 
