酝酿/v 一年/mq 多/a 的/ude1 沈/b 本/rz 共享/v “/w 024/m ”/w 究竟/d 啥/ry 时/ng [美梦/n 成/v 真/a]/nz ？/w 今年/t ，/w 又/d 将/d 有/vyou 哪些/ry 通信/vn 大/a 事儿/n 影响/vn 着/uzhe 你/rr 我/rr 的/ude1 生活/vn ？/w 谁/ry 能/v 管管/v 在/p 沈/b 呈/v 蔓延/vn 趋势/n 的/ude1 伪/ag 基站/n ？/w 1月16日/t ，/w [辽宁省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 省/n [通信/vn 管理局/nis]/nis 局长/nnt 张荣胜/nr 接受/v 记者/nnt 独家/d 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 预计/v 今年/t 5月24日/t 沈阳/ns 、/w 本溪/ns 将/d 共享/v “/w 024/m ”/w 区号/n ，/w 届时/d “/w 0414/m ”/w 将/d 成为/v 历史/n 。/w 
关键词/n ：/w 沈/b 本/rz 并网/vi 
5月24日/t 沈/b 本/rz 共享/v “/w 024/m ”/w 
张荣胜/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 沈/b 本/rz 共享/v “/w 024/m ”/w 会/v 涉及/vn 部分/n 本溪/ns 固/ag 话/n 用户/n 改/v 号/q ，/w 但/c 数量/n 很少/ad 。/w 
根据/p 升/v 位/q 并网/vi 方案/n ，/w 沈/b 本/rz 并网/vi 升/v 位/q 涉及/v 本溪市/ns 180.6万/m [电话/n 用户/n]/nz ，/w 并网/vi 升/v 位/q 完成/v 后/f ，/w 长途/b 设置/v [7/m //w 8/m 位/q]/mq 号码/n 并存/vi 期/qv 为/p 两个月/mq ；/w 本地网/nz 内/f 不/d 设置/v [7/m //w 8/m 位/q]/mq 号码/n 并存/vi 期/qv 。/w 取消/v 本溪/ns 现有/v 长途/b 区号/n “/w 0414/m ”/w ，/w 将/d 与/cc 沈阳/ns 、/w 抚顺/ns 、/w 铁岭/ns 共用/b 长途/b 区号/n “/w 024/m ”/w ；/w 本溪市/ns 原/b [固定/a 电话/n]/nz 号码/n 前/f 加/v “/w 4/m ”/w 升/v 为/p [8/m 位/q]/mq ，/w 其他/rzv 短/a 号码/n 、/w 特/ag 服/v 号码/n 不/d 升/v 位/q ，/w [移动/vn 用户/n]/nz 号码/n 保持/v 不变/nz 。/w 沈本升/nr 位/q 并网/vi 后/f ，/w 沈阳/ns 、/w 抚顺/ns 、/w 铁岭/ns 、/w 本溪/ns 用户/n 互/d 拨/v ，/w 固/ag 话/n 将/d 由/p 长途/b 资费/n 改为/v 市话/n 资费/n ，/w [移动/vn 电话/n]/nz 取消/v 长途/b 费/n 和/cc 漫游费/n 。/w 
关键词/n ：/w 宽带/n 网速/nz 
两年/mq 内/f 上网/v 提速/vn 不/d 提价/vi 
前/f 不久/d ，/w 工信部/nz 提出/v 新增/v [7/m 个/q]/mq 国家级/b 互联网/n 骨干/n 直/d 联/vg 点/qt ，/w 沈阳/ns 是/vshi 新增/v 城市/n 之一/rz 。/w “/w 通过/p 骨干/n 直/d 联/vg 点/qt 的/ude1 建设/vn ，/w 沈阳/ns 的/ude1 带宽/n 、/w 速率/n 都会/n 提高/v ，/w 其中/rz ，/w 最/d 明显/a 的/ude1 就是/v 上网/vn 速率/n 。/w ”/w 张荣胜/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 沈阳/ns 骨干/n 直/d 联/vg 点/qt 的/ude1 建设/vn 要/v 在/p 6个月/t 内/f 初步/d 取得/v 进展/vn ，/w 一年/mq 之内/f 建立/v 体系/n ，/w 两年/mq 之内/f 达到/v 标准/n 。/w 
通过/p 骨干/n 直/d 联/vg 点/qt 的/ude1 建设/vn ，/w 沈阳/ns 的/ude1 网速/nz 能/v 多/a 快/a ，/w 张荣胜/nr 举例/vi ，/w 在/p [4/m G/x]/mq 时代/n ，/w 网络/n 直/d 联/vg 点/qt 的/ude1 覆盖/vn 下/f ，/w 最长/d 一分/t [半/m 钟/n]/mq 就/d 能/v 下载/v 一部/mq 片长/n 为/p [100/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 [高清/n 电影/n]/nz ，/w 费用/n 应该/v 是/vshi 逐年/d 降低/v 的/ude1 趋势/n ，/w 不会/v 因为/c 速度快/nz 了/ule 而/cc 上涨/vi 。/w 
关键词/n ：/w 伪/ag 基站/n 
[公安/n 机关/n]/nz 将/d 加大/v 打击/vn 力度/n 
在/p [沈阳/ns 晚报/n]/nz 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w “/w 伪/ag 基站/n ”/w 成为/v 今年/t 沈阳市/ns 两/m 会上/n 的/ude1 热词/nz ，/w 在/p 市政协/n 会上/n ，/w 市政协/n 委员/nnt 时/ng 洪/ng 将/d 本报/rz “/w 伪/ag 基站/n ”/w 提案/n 线索/n 作为/p 了/ule 联组/vn 讨论/v 的/ude1 发言/vn 内容/n ，/w 并/cc 最终/d 形成/v 了/ule 一份/mq 由/p [76/m 名/q]/mq 委员/nnt 联名/vd 的/ude1 提案/n 。/w 省/n 人大代表/nnt 也/d 准备/v 在/p 省/n 两/m 会上/n 提交/v 相关/vn 建议/n 。/w 
张荣胜/nr 表示/v ，/w 在/p 打击/v 伪/ag 基站/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 给/p 涉事/nz 人员/n 定罪/vi 是/vshi 个/q 问题/n ，/w 从/p [全国/n 各地/rzs]/nz 打击/v 伪/ag 基站/n 的/ude1 情况/n 看/v ，/w 最后/f 的/ude1 处罚/vn 结果/n 都/d 不/d 一样/uyy 。/w “/w 目前/t ，/w 我们/rr 正在/d 筹备/vn 和/cc 公安/n 、/w 法院/nis 、/w 检察院/nis [三/m 方/q]/mq 搞/v 一个/mq 研讨会/n ，/w 对/p 伪/ag 基站/n 制造者/nnd 和/cc 散播/v 信息/n 的/ude1 人员/n 进行/vn 定性/vn ，/w 并/cc 打算/v 邀请/vn [相关/vn 部门/n]/nz 有/vyou 经验/n 的/ude1 人员/n 针对/p 起诉/v 、/w 评估/vn 和/cc 判决/v 环节/n 介绍/v 全国/n 经验/n 。/w ”/w 张荣胜/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 伪/ag 基站/n 问题/n 今年/t 肯定/v 要/v 管/v ，/w 尤其/d 是/vshi [公安/n 机关/n]/nz ，/w 应该/v 加大/v 打击/vn 力度/n 。/w （/w 记者/nnt 白昕/nr 实习生/nnt 周初阳/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w 《/w [沈阳/ns 晚报/n]/nz 》/w ）/w 
