人民网/nz 沈阳/ns 1月17日/t 电/n （/w 陈扶宜/nr ）/w 记者/nnt 从/p 辽宁省/ns 住/vi 建/v 厅/n 了解到/v ，/w 2013年/t 辽宁/ns [房地产/n 开发/vn 投资/vn]/nz 、/w 商品房/n 销售额/n 分别/d 增长/v 18.2%/m 和/cc 9.1%/m ，/w [建筑业/n 总产值/n]/nz 增长/v 16.3%/m 。/w 
为了/p 抑制/v 房价/n [过/uguo 快/a 上涨/vi]/nz ，/w 让/v 房地产业/n 健康/a 平稳/a 发展/vn ，/w 2013年/t 辽宁/ns 新增/v [保障性/n 住房/n]/nz [20/m 万/d 套/q]/mq ，/w 改造/v 城中村/nz 、/w 城边村/ns [41/m 万/d 户/q]/mq ，/w 修缮/v 老旧/nz 小区/n [510/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
辽宁省/ns 住/vi 建/v 厅/n 厅长/nnt 商向东/nz 介绍/v 说/v ，/w 2014年/t ，/w 房地产/n 将/d 继续/v 保持/vn 健康/a 发展/vn 的/ude1 态势/n ，/w 开发/vn 投资/vn 和/cc 商品房/n 销售额/n 均/d 增长/v [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w 新增/v 保障性/n 安居工程/n [31/m 万/d 套/q]/mq 。/w 
为此/bl ，/w 辽宁/ns 将/d 进一步/d 建立/v 和/cc 完善/v 以/p 公租房/nz 为/p 主体/n 、/w 以/p 限价房/nz 为/p 补充/vn 的/ude1 [住房/n 保障/vn 体系/n]/nz ，/w 通过/p 发展/v 住房/n [租赁/vn 市场/n]/nz ，/w 发放/v 租金/n 补贴/n ，/w [妥善/ad 解决/v]/nz 中/f [低收入/n 群体/n]/nz 住房/n 困难/an 问题/n 。/w 
在/p 公租房/nz 方面/n ，/w 2014年/t 辽宁/ns 将/d 实行/v 公租房/nz 和/cc 廉租房/nz 并轨/vn 运行/vn ，/w 采取/v 长期/d 租赁/vn 或/c 配/v 建/v 、/w 购买/v 方式/n 筹集/v 公租房/nz 、/w 减少/v 集中/vn [建设/vn 规模/n]/nz 。/w 同时/c 鼓励/v 公租房/nz 运营/vn 机构/n 和/cc 住房/n 租赁/v 公司/nis ，/w 按照/p 市场化/v 方式/n [运营/vn 管理/vn]/nz 公租房/nz ；/w 加大/v 住房/n 租赁/v 补贴/n ，/w 通过/p 对/p [住房/n 保障/vn]/nz 对象/n ，/w 按/p 不同/a 标准/n 发放/v 租金/n 补贴/n 的/ude1 方式/n 实施/v [住房/n 保障/vn]/nz 。/w 
在/p [限价/vn 商品房/n]/nz 方面/n ，/w 辽宁/ns 将/d 鼓励/v 通过/p 配/v 建/v 方式/n 建设/v [限价/vn 商品房/n]/nz ，/w 对/p [限价/vn 商品房/n]/nz 在/p 用地/n 供应/vn 上/f 给予/vn 保证/v ，/w 并/cc 加大/v 对/p [限价/vn 商品房/n]/nz 项目/n 的/ude1 金融/n 支持/v 。/w 2011年/t 辽宁/ns 曾/d 在/p 鞍山/ns 开展/v 试点/vn ，/w 建设/v 首批/n [500/m 套/q]/mq [限价/vn 商品房/n]/nz 。/w 去年/t 和/cc 今年/t ，/w 鞍山市/ns 又/d 共建/v 了/ule [1600/m 套/q]/mq [限价/vn 商品房/n]/nz 。/w 这些/rz [限价/vn 商品房/n]/nz 每套/r 房屋/n 的/ude1 面积/n 在/p [90/m 平方米/q]/mq 以下/f ，/w 价格/n 基本上/d 比/p 同期/f 同/p 地段/n 的/ude1 [普通/a 商品房/n]/nz 低/a 20%/m 。/w 2013年/t ，/w 丹东/ns 也/d 加入/v 了/ule 建设/v [限价/vn 商品房/n]/nz 的/ude1 行列/n 。/w 2014年/t ，/w 包括/v 沈阳/ns 在/p 内/f ，/w 辽宁/ns 各市/r 或许/d 都/d 将/d 建设/v [限价/vn 商品房/n]/nz 。/w 
