[重庆/ns 晚报/n]/nz 讯/ng 赵佳/nr （/w 化名/v ）/w 为了/p 更/d 漂亮/a ，/w 去/vf 做/v 了/ule 个/q [隆鼻/nz 手术/n]/nz ，/w 没想到/nz 鼻子/n 变得/vi 又/d 红/a 又/d 硬/a ，/w 不得已/a 开/v 了/ule [第二/m 刀/n]/mq ，/w 可/v 鼻子/n 还是/c 发生/v 凹陷/vn 和/cc 疤痕/nhd ，/w 而且/c 截取/v 皮肤/n 用于/v 隆鼻/nz 的/ude1 臀部/n 处/n 也/d 发生/v 感染/vn 。/w 昨日/t ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 从/p 市/n [一/d 中/f]/mq 院/n 获悉/v ，/w 该院/r 近日/t 认定/v 医院/nis 存在/v 过错/n ，/w [终审/n 判决/vn]/nz 医院/nis 赔偿/v 赵佳/nr 10.6万余元/m 。/w 
据悉/v ，/w 今年/t [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 赵佳/nr 是/vshi 一家/n [私营/b 企业/n]/nz 的/ude1 员工/n 。/w 2009年8月/t ，/w 她/rr 来到/v 江北区/ns 一家/n 医疗/n [整形/vn 美容/vn 医院/nis]/nth ，/w 和/cc 医生/nnt 沟通/v 后/f ，/w 花/n [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 接受/v [隆鼻/nz 手术/n]/nz 。/w 刚开始/nz ，/w 她/rr 为/p 变/v 挺拔/a 的/ude1 鼻梁/n 欣喜/a 了/ule 一阵子/mq ，/w 可/v 随后/d 发现/v 鼻梁/n 发红/vi ，/w 而且/c 鼻头/n [越来越/d 大/a]/nz 。/w 
2011年12月/t ，/w 赵佳/nr 回到/v 医院/nis 检查/vn ，/w 医生/nnt 诊断/vn 为/p 隆鼻/nz 术后/t 鼻翼/n 宽大/a ，/w 建议/n 取出/v 隆鼻/nz 假体/nz ，/w 再次/d 用/p 膨体/nz 加/v 真/a 皮瓣/nz 隆鼻/nz ，/w 并/cc 实施/v [鼻翼/n 缩小/v 术/ng]/nz 。/w 怀着/v 对/p 美丽/a 的/ude1 不懈/z 追求/v ，/w 赵佳花/nr [3/m ./w 1/m 万元/q]/mq 再次/d 走上/v 手术台/n 。/w 医生/nnt 在/p 她/rr 的/ude1 臀部/n 截取/v 了/ule 一块/s 皮肤/n ，/w 移植/vn 到/v 动手术/vi 的/ude1 鼻部/nz 。/w 
可是/c ，/w 手术后/nz 她/rr 鼻子/n 上/f 的/ude1 红肿/vn 更加/d 严重/a ，/w 有些/rz 地方/n 还/d 出现/v 了/ule 凹陷/vi ，/w 动手术/vi 的/ude1 地方/n 还/d 留下/v 了/ule 疤痕/nhd ，/w 臀部/n 截取/v 皮肤/n 处/n 发生/v 感染/vn 并/cc 坏死/vi 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 她/rr 还/d 需要/v 后续/vn 医疗费/n [8/m 万元/q]/mq 。/w 
赵佳/nr 将/d 医院/nis 告/v 上/f 法庭/nis 。/w [重庆市/ns 法医/nnt 学会/v]/nt [司法/n 鉴定/vn]/nz 所/usuo 鉴定/vn 认为/v ，/w 医院/nis 对/p 赵佳/nr 的/ude1 医疗/n 行为/n 中/f 存在/v 过错/n ，/w 且/c 该/rz 过错/n 是/vshi 导致/v 赵佳/nr 现在/t 损害/v 后果/n 的/ude1 [主要/b 因素/n]/nz 。/w 去年/t 5月20日/t ，/w [江北区/ns 法院/nis]/nto 判决/v 医院/nis 承担/v 80%/m 的/ude1 责任/n ，/w 赔偿/v 赵佳/nr 10.6万余元/m 。/w 
（/w 记者/nnt 王明/nr 通讯员/nnt 谢威利/nr ）/w 
整形/vn 失败/vi 如何/ryv 维权/n ？/w 
[重庆/ns 晚报/n 新闻/n 律师/nnt 团/n]/nt 成员/nnt 、/w [重庆/ns 华立/nr 万/d 韬/ng 律师/nnt 事务所/nis]/nt 副主任/nnt 陈艇/nr 律师/nnt 表示/v ，/w 一旦/d [整形/vn 美容/vn 手术/n]/nz 失败/vi ，/w 要/v 做/v [三/m 方面/n]/mq 准备/v ：/w 
一/m 、/w 通过/p 单方/n 委托/vn 鉴定/vn ，/w 确定/v 美容/vn 效果/n 失败/vi 程度/n ，/w 是否/v 构成/vn [伤残/vn 等级/n]/nz ，/w 为/p 解决/v 纠纷/n 提供/v 索赔/vn 基础/n 。/w 二/m 、/w 可/v 在/p 发现/v 美容/vn 失败/vi 与/cc 美容/vn 机构/n 第一次/mq 进行/vn 协商/v 时/ng 进行/vn 录音/vn ，/w 作为/p 日/b 后/f 维权/n 证据/n 。/w 三/m 、/w 保留/v 病历/n ，/w 或/c 对/p 自己/rr 所签/nz 文书/nnt 预先/d 手机/n 拍照/vi 或/c 要求/n [一/d 式/k 两/q 份/q]/nz ，/w 以/p 备/v 维权/n 之/uzhi 需/v 。/w 
维权/n 方法/n 也/d 有/vyou [三/m 个/q]/mq ：/w 双方/n 协商/vn ，/w 由/p 美容/vn 机构/n 赔偿/vn ，/w 或者/c 做/v 弥补/vn 手术/n ；/w 通过/p 当地/s [医疗/n 纠纷/n]/nz 调解/v 机构/n 调解/vn ；/w 向/p 法院/nis 起诉/v 。/w 
