《/w 信/n 不信/v 由/p 你/rr 》/w 要/v 你/rr 新年/t 继续/v 爆笑/nz 。/w 
昨晚/t ，/w 由/p 周锦堂/nr 、/w 李铁/nr 、/w 尹北琛/nr 、/w 郑志方/nr 等/udeng [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 “/w 汉/tg 派/v 百老汇/ns ”/w 皆大欢喜/vl 之/uzhi 《/w 信/n 不信/v 由/p 你/rr 》/w ，/w 在/p [武汉/ns 剧院/nis]/nt 展开/v 了/ule 新年/t 档/ng 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq 演出/vn 。/w 虽然/c 去年年末/t 亮相/vi 江城/ns 已经/d 演/v 过/uguo 一轮/mq ，/w 但/c 从/p 昨晚/t 爆满/vi 的/ude1 场面/n 来看/u ，/w 《/w 信/n 不信/v 由/p 你/rr 》/w 依然/d 在/p 新的/a 一年/mq 成为/v 了/ule 江城/ns 演出/v 市场/n 上/f 最/d 火爆/a 的/ude1 演出/vn 之一/rz 。/w [武汉/ns 剧院/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 新年/t 档/ng 演出/vn 将/d 持续/vd 至/p 1月28日/t ，/w 但/c 由于/p 售票/vn 情况/n 十分/d 火爆/a ，/w 2月2/t ~/w 15日/t 的/ude1 春节/t 档/ng 也/d 相继/d 开票/vi ，/w 《/w 信/n 不信/v 由/p 你/rr 》/w 势必/d 要/v 成为/v 武汉/ns 观众/n 文化/n 年夜饭/n 上/f 不可或缺/al 的/ude1 大餐/n 。/w 
看/v 方言/n 演出/vn 吃/v 西式/b 冷餐/n 
演出/vn 前/f ，/w 购买/v 了/ule 新年/t 档/ng 演出/vn [380/m 元/q]/mq 门票/n 的/ude1 观众/n 都/d 能/v 享受/vn 在/p [二/m 楼/n]/mq [百老汇/ns 咖啡吧/nis]/nt 参加/v 冷餐/n 酒会/n ，/w 每位/r 入场/vi 的/ude1 观众/n 都/d 能/v 获得/v [武汉/ns 剧院/nis]/nt 送/v 上/f 的/ude1 新年/t 红包/n ，/w 中奖/vi 率/v 百分百/d 。/w 不少/m 观众/n 觉得/v 新鲜/a ，/w 因为/c 每次/r 观看/v [七/m 点/qt]/mq 半/m 的/ude1 演出/vn 吃/v 晚饭/n 成/v 了/ule 大/a 问题/n ，/w 而/cc 这次/r “/w 汉/tg 派/v 百老汇/ns ”/w 不仅/c 做到/v 了/ule 给/p 观众/n 带来/v 欢乐/a ，/w 还/d 成功/a 的/ude1 打造/v 了/ule 超值/nz 的/ude1 生活/vn 体验/v 。/w 观众/n 购买/v 了/ule 门票/n 走进/v 剧场/n ，/w 不仅/c 看/v 了/ule 一场/mq 演出/vn ，/w 还/d 可以/v 喝/vn 咖啡/nf 、/w 吃/v 糕点/n ，/w 参加/v 一场/mq 冷餐/n 酒会/n ，/w 走进/v 剧场/n 不仅/c 是/vshi 一种/mq 娱乐/vn ，/w 更/d 成为/v 了/ule 一种/mq [生活/vn 方式/n]/nz 。/w 
“/w 回头客/n ”/w 一/m 看/v 再/d 看/v 
从/p 票房/n 得知/v ，/w 不少/m 前来/vi 购票/v 的/ude1 观众/n 都/d 是/vshi “/w 回头客/n ”/w 。/w 眼看/v 还有/v 不到/v 半个月/mq 就要/d 过年/vi 了/ule ，/w 很多/m 前来/vi 买票/nz 的/ude1 观众/n 都/d 是/vshi 想/v 趁着/p [春节/t 假期/t]/nz 带着/vn 家人/n 去/vf 现场/s 轻松/a 一下/mq ，/w 享受/v 天伦之乐/n ，/w 也/d 给/p 自己/rr 解解/v 压/v 。/w [武汉/ns 剧院/nis]/nt 是/vshi 江城/ns 唯一/b 一家/n 可以/v 坐/v 地铁/n 直达/v 的/ude1 剧院/nis ，/w 地铁/n 将/d [武汉/ns 三/m 镇/n]/nz 热爱/v 演出/vn 的/ude1 观众/n 紧密/ad 相连/vi 。/w 在/p 观众/n 里/f 流传/v 着/uzhe 一句/mq 顺口溜/n ：/w “/w 坐/v 地铁/n ，/w 轻轻松松/z 打/v 年/qt 货/n ，/w 看/v 演出/vn ，/w [武汉/ns 剧院/nis]/nt 过/uguo 大年/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 梅冬妮/nr 通讯员/nnt 吴静/nr ）/w 
