燃起/v 的/ude1 [熊熊/z 大火/n]/nz 蹿/vi 出/vf [十/m 余/ng 米/q 高/a]/mq 
“/w 车辆/n 自燃/vn 时/ng 蔓延/vi 迅速/ad ，/w 从/p 发现/v 车辆/n 冒烟/vi 到/v 燃起/v [熊熊/z 大火/n]/nz ，/w 一般/ad 只有/c [2/m 分钟/qt]/mq 左右/f 的/ude1 时间/n 。/w 在/p 这/rzv 极短/d 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 能否/v 扑灭/vn 大火/n ，/w [车载/b 灭火器/n]/nz 发挥/v 着/uzhe 关键/n 作用/n 。/w ”/w 昨天/t 上午/t ，/w 在/p 南/b (/w 京/b )/w 漯/n (/w 河/n )/w 高速公路/n 漯河/ns 源汇区/ns 境内/s ，/w 一辆/mq 大货车/nz 起火/vi ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 将/d 大火/n 扑灭/v 后/f ，/w 提醒/v 广大/b 司机/nnt 车上/s 一定/b 要/v 配备/vn [车载/b 灭火器/n]/nz 。/w 
昨日/t 上午/t 8时30分/t ，/w 在/p 南/b (/w 京/b )/w 漯/n (/w 河/n )/w 高速公路/n 漯河/ns 源汇区/ns 境内/s ，/w 一辆/mq 满载/v 电器/n 的/ude1 大货车/nz 行驶/vi 中/f 起火/vi 。/w [紧急/a 时刻/n]/nz ，/w [漯河市/ns 源汇区/ns 消防/b 大队/nis]/nt 迅速/ad 出动/v [2/m 辆/q]/mq 消防车/n 10余名/m 官兵/nnd 赶到/v 现场/s 。/w 昨日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 记者/nnt 赶到/v 事发/vn 现场/s 。/w “/w 当时/t 火苗/n 蹿/vi 出/vf [10/m 余/ng 米/q 高/a]/mq ，/w 我们/rr 根本/a 无法/v 靠近/v 。/w ”/w 一旁/f 指挥/v 救援/vn 的/ude1 [源汇区/ns 消防/b 大队/nis]/nt 指导员/nnt 谢涛/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w [紧急/a 时刻/n]/nz ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 立即/d 铺设/v 水枪/n 阵地/n ，/w 对/p 起火/vi 的/ude1 货车/n 进行/vn 强攻/v ，/w 上午/t 9时46分/t 大火/n 被/pbei 扑灭/v 。/w 
“/w 当时/t 开/v 着/uzhe 开/v 着/uzhe 就/d 烧起来/nz 了/ule 。/w ”/w 事发/vi 现场/s ，/w 惊魂未定/al 的/ude1 货车司机/nnd 对/p 记者/nnt 说/v ，/w “/w 俺/rr 这个/rz 车/n 连续/a 开/v 了/ule [36/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 可能/v 是因为/c 货车/n 轮胎/n 与/cc 地面/n 长时间/nz [摩擦/vn 生热/nz]/nz 才/d 引发/v 大火/n 。/w ”/w 
“/w 进入/v 冬季/t 以来/f ，/w 车辆/n [火灾/n 事故/n]/nz 呈/v 上升/vn 势头/n 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [漯河市/ns 消防/b 支队/nis]/nt 防火/vn 专家/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 大风/n 低温/n 天气/n 中/f ，/w 各地/rzs 车辆/n 自燃/vn 事故/n 频/ag 发/v ，/w 给/p 冬季/t 车辆/n 防火/vn 敲响/v 了/ule 警钟/n 。/w “/w 花/n 几十/m 元配/n 个/q 灭火器/n 放在/v 车上/s ，/w 在/p 爱车/nz 出现/v 火情/n 时/ng 能/v 发挥/vn 很/d 关键/n 的/ude1 作用/n 。/w ”/w 漯河市/ns 消防/b 部门/n 提醒/v 广大/b 车主/n ，/w 不要/d 因小失大/vl ，/w 追悔莫及/vl 。/w (/w 记者/nnt 刘广超/nr 通讯员/nnt 康飞/nr )/w 
