冬奥会/n 夺金/vn 热门/a 王濛/nr 昨日/t 在/p 上海/ns 训练/vn 期间/f 意外/a 受伤/vi ，/w 目前/t 正在/d [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth 接受/v 诊断/vn 和/cc 治疗/vn 。/w 
据/p 记者/nnt 在/p 医院/nis 多方/d 打听/v 后/f 初步/d 确认/v ，/w 王濛/nr 是/vshi 在/p 训练/v 时/ng 急转/v 发生/vn [踝关节/nz 骨折/vi]/nhd ，/w 需要/v 接受/vn 切开/v 内/f 固定/a 手术/n 。/w 
上/f 周末/t 短道/n 队/n 在/p 上海/ns 举行/v 了/ule 出征/vi 索契/nz 前/f 的/ude1 热身/vn 比赛/vn ，/w 王濛/nr 没有/v 出现/vn 在/p [500/m 米/q]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 只/d 参加/v 了/ule 追逐赛/n 和/cc [3000/m 米/q]/mq 接力/vn ，/w 从/p 当天/t 表现/v 看/v 状态/n 相当/d 好/a 。/w 
[国家/n 体育/n 总局/nis 冬季/t 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 赵英刚/nr 证实/v ，/w 在/p 进行/vn 强度/n 训练/v 时/ng ，/w 王濛/nr 在/p 高速/b 滑行/vi 中/f 与/cc 队友/n 发生/v 碰撞/vn 造成/v 踝关节/nz 受伤/vi 。/w 
索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 [短道/n 速滑/vn]/nz 比赛/vn 2月10日/t 开始/v ，/w 首/q 日/b 将/d 进行/vn 女子/n [500/m 米/q]/mq 和/cc [3000/m 米/q]/mq 接力/vn 比赛/vn 。/w 王濛/nr 在/p 2006年/t 和/cc 2010年两/t 夺/v [500/m 米/q]/mq 桂冠/n ，/w 本届/r 冬奥会/n 仍/d 是/vshi 这/rzv 一项/mq 目的/n 夺标/vi 热门/a 。/w 她/rr 还是/c [1000/m 米/q]/mq 和/cc [3000/m 米/q]/mq 接力/vn 的/ude1 [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 。/w 这一次/mq 受伤/vi ，/w 距离/n 她/rr 的/ude1 卫冕/vn 战/vg 只有/c 不到/v 一个/mq 月/n 时间/n 。/w 
