德州/ns 警方/n 押解/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陈某/nz 。/w 
16日/t 上午/t ，/w [德州市/ns 公安局/nis]/nto 追逃/nz 民警/nnt 在/p [河南/ns 郑州/ns]/ns 某/rz 小区/n 内/f ，/w 将/d 潜逃/vi 12年/t 的/ude1 命案/n 逃犯/n 陈某/nz 成功/a 抓获/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 去年/t 全省/n 现行/b 命案/n 破案率/nz 达/v 98.75%/m ，/w 济南/ns 等/udeng [9/m 个/q]/mq 市/n [公安/n 机关/n]/nz 命案/n 现/tg 案/ng 全/a 破/v 。/w 
2002年8月21日/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陈某/nz 伙同/v 王/n 某/rz 、/w 陈某/nz 、/w 王某某/nr 、/w 王/n 某/rz 等/udeng [5/m 人/n]/mq 窜/vi 至/p 德州市/ns 一/m 小区/n 刘/nz 某/rz 家中/s 抢劫/v 。/w 随后/d ，/w 嫌犯/n 将/d 刘/nz 某/rz 、/w 聂某/nr 夫妇/n 绑架/v 至/p 济阳县/ns 境内/s 残忍/a 杀害/v 。/w 
当年/t ，/w 在/p 省/n 公安厅/nis 专家组/nis 指导/vn 下/f ，/w 德州/ns 市区/s 两级/mq [公安/n 机关/n]/nz 历经/v 十余天/m ，/w 一举/d 抓获/v 王/n 某/rz 、/w 陈某/nz 、/w 王/n 某某/r [三/m 名/q]/mq 涉案/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陈某/nz 等/udeng [二/m 人/n]/mq [畏罪/vi 潜逃/vi]/nz ，/w 被/pbei 德州/ns 警方/n 上网/v 追逃/nz 。/w 
德州/ns 警方/n 一直/d 未/d 放松/v 对/p 陈某/nz 等/udeng 嫌犯/n 的/ude1 追逃/nz 抓捕/v 。/w 2014年初/t ，/w 经/p 缜密/a 工作/vn ，/w 德州/ns 警方/n 在/p 河南省/ns 发现/v 了/ule 陈某/nz 的/ude1 蛛丝马迹/n ，/w 并/cc 顺/v 线/n 追踪/v 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 专案组/nis 民警/nnt 赴/v [河南/ns 郑州/ns]/ns 展开/v 抓捕/v 。/w 
1月16日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 民警/nnt 在/p 当地/s 警方/n 配合/v 下/f ，/w 在/p 郑州市/ns 某/rz 小区/n 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陈某/nz 抓获/v 。/w 陈某/nz 在/p 铁/n 的/ude1 证据/n 面前/f 如实/d 供述/nz 了/ule 自己/rr 当年/t 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 此前/t ，/w [另一/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 于/p 2007年12月26日/t [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 命案/n 是/vshi 性质/n 最恶劣/nz 、/w 后果/n 最/d 严重/a 的/ude1 暴力/n 性犯罪/nz 之一/rz ，/w [严重/a 危害/vn]/nz [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 。/w 省/n 公安厅/nis 坚持/v “/w 命案/n 必/d 破/v 、/w 逃犯/n 必/d 追/v ”/w 的/ude1 工作/vn 理念/n ，/w 组织/n 全省/n [公安/n 机关/n]/nz 开展/v 了/ule 破案/vi 攻坚/vn 会战/vn 、/w 侦破/v 命案/n 积案/n 和/cc 缉捕/v 重大/a 逃犯/n 等/udeng 专项/b 行动/vn 。/w 
据统计/nz ，/w 去年/t ，/w 全省/n 现行/b 命案/n 破案率/nz 达/v 98.75%/m ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w [17/m 个/q]/mq 市/n 现/tg 案/ng 破案率/nz 全部/m 达到/v [97/m %/w 以上/f]/mq ，/w 其中/rz ，/w 济南/ns 、/w 淄博/ns 、/w 枣庄/ns 、/w 东营/ns 、/w 烟台/ns 、/w 日照/ns 、/w 莱芜/ns 、/w 临沂/ns 、/w 德州/ns [9/m 个/q]/mq 市/n [公安/n 机关/n]/nz 实现/v 命案/n 现/tg 案/ng 全/a 破/v ，/w 济南/ns 成为/v 全国/n 唯一/b 两年/mq 命案/n 全/a 破/v 的/ude1 省会/n 城市/n 。/w (/w 记者/nnt 杜洪雷/nr 通讯员/nnt 刘冠伟/nr 王/n 强/a //w 摄/vg )/w 
