昨天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 一辆/mq 850/m 高速/b 线路/n 车/n 行驶/vi 到/v 顺义区/ns 后/f 桥/n 车站/n 时/ng 售票员/nnd 发现/v 一名/mq 女乘客/nz 昏迷/v ，/w 司乘人员/nnd 在/p 取得/v 其他/rzv 乘客/n 同意/v 后/f 甩/v [12/m 站/vi]/mq ，/w 将/d 该/rz 名/q 女乘客/nz 直接/ad 送到/v [顺义区/ns 医院/nis]/nth 。/w 该/rz 女乘客/nz 得到/v 了/ule 及时/ad 救治/vn ，/w 目前/t 已/d [脱离/v 危险/an]/nz 。/w 
昨天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 八/m 方达/nrf 东直门/ns 分公司/nis 马坡/nr 车队/nis 850/m 高速/b 线路/n [052254/m 号/q]/mq 车/n 由/p 东直门/ns 返回/v 马坡/nr 。/w 途中/s 行驶/vi 到/v 顺义区/ns 后/f 桥/n 车站/n 时/ng ，/w 售票员/nnd 张玉红/nr 发现/v 司机/nnt 后方/s [第五/m 排/v]/mq 一名/mq 女乘客/nz 身体/n 不适/a 。/w 当时/t 女乘客/nz 已/d 不能/v 回答/vn 乘务员/nnd 的/ude1 询问/vn ，/w 脸色/n 苍白/a ，/w 额头/n 全/a 是/vshi 汗/n 。/w 乘务员/nnd 大喊/v 车上/s 有/vyou 没有/v 她/rr 的/ude1 家人/n ，/w 但/c 没/d 人/n 回应/vn 。/w 驾驶员/nnt 马继东/nr 停下/v 车/n 后/f 又/d 对/p 女乘客/nz 进行/vn 询问/v ，/w 但/c 此时/r 女乘客/nz 已/d 出现/v 昏迷/vn 。/w 司机/nnt 决定/v 驾驶/vn 运营/vn 公交车/nz 直接/ad 到/v [顺义区/ns 医院/nis]/nth ，/w 考虑到/v 需要/vn 甩/v 站/vi [12/m 站/vi]/mq ，/w 乘务员/nnd 跟/p 乘客/n 说明/v 情况/n 后/f 取得/v 了/ule 乘客/n 的/ude1 支持/vn ，/w 并/cc 向/p 车队/nis 进行/vn 请示/v ，/w 车队/nis 对/p 此事/r 表示/v [完全/ad 同意/v]/nz ，/w 并/cc 作出/v 指示/n 要/v 尽/vi 全力/d 抢救/v 女乘客/nz 。/w 
途中/s 张玉红/nr 又/d 联系/v 到/v 了/ule 女乘客/nz 的/ude1 家属/n ，/w 让/v 家属/n 先/d 到/v [顺义区/ns 医院/nis]/nth 联系/v 医生/nnt 等待/v 。/w 经/p 诊断/v 女乘客/nz 是/vshi 严重/a 低血糖/nhd 引起/v 的/ude1 休克/vn ，/w 已经/d 得到/v 了/ule 及时/ad 救治/vn 。/w (/w 记者/nnt 匡小颖/nr )/w 
