陈思诚/nr 佟丽娅/nr 昨日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n ，/w 15日/t ，/w 佟丽娅/nr 父亲/n 通过/p 微博/n 晒/v 婚礼/n 现场/s 照片/n ，/w 心情/n 大好/a 地/ude2 宣布/v 女儿/n 要/v 出嫁/vi 了/ule 。/w 随后/d ，/w 佟丽娅/nr 在/p 微博/n 中/f 晒/v 和/cc 陈思诚/nr 的/ude1 浪漫/a 婚纱照/n 并/cc 发表/v 爱情/n 感言/n ，/w 称/v 一/m 开始/v 就是/v 奔/v 着/uzhe 结婚/vi 去/vf 的/ude1 ，/w “/w 没有/v 观望/vn ，/w 没有/v 迟疑/a ，/w 他/rr 始终/d 真心/d 待/vi 我/rr ，/w 我/rr 也/d 从未/d 动摇/v 半分/nz 。/w ”/w 
结婚/vi 对于/p 他们/rr 不是/c 一时/d 的/ude1 冲动/an ，/w 是/vshi 经过/p 深思熟虑/n 的/ude1 。/w 佟丽娅/nr 发表/v 爱/vn 的/ude1 宣言/n ：/w “/w 这个/rz 男人/n ，/w 我/rr 嫁/v 定/v 了/ule ，/w 更是/d 嫁/v 对了/vl ！/w 爱/v 我/rr 的/ude1 你们/rr ，/w 我/rr 幸福/a 了/ule 。/w ”/w (/w 弥/ag 尔/Rg )/w 
