今晚/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 将/d 播出/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w [第三/m 期/qv]/mq 。/w 昨日/t ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 从/p [江苏/ns 卫视/n]/nz 提前/vd 了解到/v ，/w 今晚/t 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 里/f 不再/d 是/vshi 记忆/n 达人/nz ，/w 而是/c 一位/mq 被/pbei 医生/nnt 诊断/vn 为/p [智力/n 障碍/n]/nz 的/ude1 数学/n 天才/n 。/w 
这位/r 被/pbei 称为/v “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 的/ude1 选手/n 周玮/nr 在家/vi 人/n 的/ude1 搀扶/vn 下/f 上台/vi ，/w 他/rr 在/p 现场/s 挑战/vn 的/ude1 是/vshi [上海/ns 交通/n 大学/nis 数学系/nit]/nz 副教授/nnt 徐振礼/nr 出/vf 的/ude1 [三/m 道/qv]/mq 计算/v 题/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 其中/rz 一道/d 题/n 是/vshi ，/w [14/m 位/q]/mq 数字/n 开/v [13/m 次/qv]/mq 根号/n ，/w 再/d 乘/v 以/p 2/m 的/ude1 [7/m 次/qv]/mq 方/q 。/w 这种/r 难度/n 的/ude1 题目/n ，/w 连身/nz 为/p 国内/s 数学公式/gm 及/cc 演算/vn 领域/n 内/f 权威/n 专家/nnt 的/ude1 徐振礼/nr 都/d 需要/v 纸笔/nz 推演/v ，/w 而/cc 周玮/nr 在/p 短短/z [几/d 分钟/qt]/mq 内/f ，/w 通过/p 心算/vn 给/p 出/vf 了/ule [正确/a 答案/n]/nz 。/w 
周玮/nr 的/ude1 经历/n 让/v 人/n 联想/vi 到/v 达斯廷·霍夫曼/nrf 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 雨/n 人/n 》/w ，/w 主人公/n 和/cc 周玮/nr 一样/uyy 都/d 是/vshi 脑子/n 有/vyou 病/n 的/ude1 数学/n 天才/n 。/w 据/p 周玮/nr 家人/n 介绍/v 说/v ，/w 出生/vi 后/f 6个月/t 时/ng ，/w 周玮/nr 因为/c 生/v 了/ule 一场/mq 怪病/v ，/w 从此/d 语言/n 功能/n 关闭/v ，/w 无法/v 与/cc 人/n 正常/a 交流/vn ，/w 只能/v 说/v 一些/mq 简单/a 的/ude1 词语/n ，/w 被/pbei 医院/nis 诊断/vn 为/p [智力/n 障碍/n]/nz 。/w 读书/vi 时/ng 周玮/nr 曾/d 被/pbei 学校/nis 拒收/v ，/w 经过/p 母亲/n 的/ude1 哀求/vn ，/w 他/rr [10/m 岁/qt]/mq 才/d 成为/v 一年级/mq 的/ude1 “/w 另类/nz 旁听生/n ”/w ，/w 读/v 到/v 小学/nis 五年级/mq 就/d 被迫/d 退学/vi 了/ule 。/w 
退学/vi 后/f ，/w 周玮/nr 每天/r 都/d 玩/v 计算器/n ，/w 表现/v 出/vf 了/ule 惊人/a 的/ude1 [数学/n 天赋/n]/nz ：/w 他/rr 能/v 自己/rr 推导/vn 等差数列/gm ，/w 对/p 自然数/n 的/ude1 高/a 次幂运算/gm ，/w 高位数/nz 的/ude1 开平方/nz 、/w 开立方/nz ，/w 循环小数/nz 化/v 分数/n 等/udeng 都/d 能/v 迅速/ad 给/p 出/vf [正确/a 答案/n]/nz 。/w 周玮/nr 的/ude1 母亲/n 说/v ，/w 儿子/n 从小/d 经常/d 被/pbei 歧视/vn ，/w 但是/c 家里人/n 一直/d 相信/v 儿子/n 不/d 傻/a ，/w 参加/v 节目/n 也/d 是/vshi 想得到/vl 一个/mq 证明/v 。/w 科学/n 判官/nnt 魏坤琳/nr 看到/v 周玮/nr 的/ude1 表现/vn 后/f 很/d 激动/a ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 很多/m 测/v 智商/n 的/ude1 专家/nnt 都/d 认为/v 周玮/nr 是/vshi 弱智/b ，/w 我/rr 想/v 一定/b 是/vshi 他们/rr 弄错/nz 了/ule ，/w 他/rr 是/vshi 真正/d 的/ude1 天才/n ，/w 我/rr 要/v 带/v 他/rr 去/vf 北京/ns 检测/vn ，/w 还/d 周玮/nr 一个/mq 清白/an ！/w ”/w 
