“/w 车/n 霸/ng 寻衅/vi 滋事/vi 被/pbei 行拘/nz [10/m 天/qt]/mq ”/w 后续/vn 
因/p 在/p 成都市/ns 长顺/ns 街/n 多次/mq 逼/v 停/vn 、/w 追逐/v 一辆/mq 宝马/ntc 轿车/n ，/w 还/d 两次/mq 做出/v 不/d 雅/ag 动作/n ，/w 而/cc 遭到/v 网友/n 全城/n 搜索/vn 的/ude1 司机/nnt 廖某/nr ，/w 前晚/nz 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz [行政/n 拘留/v]/nz [10/m 天/qt]/mq (/w 本报/rz 曾/d 报道/v )/w 。/w 交警/nnd 四/m 分局/nis 对/p 其/rz 行为/n 按照/p 《/w 道法/n 》/w ，/w 罚款/vi [100/m 元/q]/mq 记/v 3分/t 。/w 昨日/t ，/w [成都市/ns 交管局/nis]/nto 民警/nnt 再次/d 对/p 处罚/v 依据/n 进行/vn 回应/vn ：/w “/w 我们/rr 一帧/nz 一帧/nz 回放/v 视频/n ，/w 对/p 可能/v 有的/rz 每一个/mq [违法/vn 行为/n]/nz 都/d 做/v 了/ule 记录/v 。/w ”/w 
“/w 此次/rz 交通/n 违法/vn 处罚/vn ，/w 轻重/n 程度/n 只能/v 依据/n 《/w 道法/n 》/w 来/vf 判断/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w [成都市/ns 交管局/nis]/nto 民警/nnt 介绍/v ，/w 2分/t 多/a 钟/n 的/ude1 视频/n 里/f ，/w 廖某/nr 能够/v 直接/ad 确定/v 的/ude1 行为/n 是/vshi 压实/nz 线/n 变/v 道/qv ，/w 一/m 共有/v 两次/mq 。/w 对于/p 网友/n 提出/v 的/ude1 超速/vn 和/cc 闯红灯/nz 行为/n ，/w 民警/nnt 回应/vn ，/w “/w [行车/vn 记录仪/n]/nz 里/f 没/d 拍/v 下/f 时速/n 表/n 数据/n ，/w 无法/v 认定/vn 车辆/n 速度/n 。/w 而/cc 闯红灯/nz 镜头/n ，/w 我们/rr [一帧/nz 帧/q]/mq 回放/v ，/w 最终/d 确定/v 廖/nz 某/rz 所/usuo 驾驶/v 车辆/n 在/p 过/uguo 路口/n 停止/v 线/n 瞬间/n ，/w 信号灯/n 是/vshi 黄灯/nz ，/w 而/cc 目前/t ‘/w 闯/v 黄/a ’/w 行为/n 成都/ns 地区/n 并/cc 没/d 逗硬/nz 处罚/vn 。/w ”/w 
廖某/nr 的/ude1 爱人/n 杨/ng 女士/n 这/rzv 几天/mq 一直/d 在家/vi 带/v 小孩/n 。/w “/w 宝宝/n 病/n 了/ule ，/w 我/rr 忙着/v 照顾/vn 抽/v 不/d 开/v 身/ng ，/w (/w 廖某/nr )/w 换洗/v 的/ude1 衣服/n 是/vshi 母亲/n 送到/v 拘留所/nis 的/ude1 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 廖某/nr 平时/t 很/d 单纯/a ，/w 但/c 脾气/n 有时/d 会/v 急/v 。/w “/w 全家/n 都/d 希望/v 他/rr 好好/d 反思/vn 一下/mq ，/w 真的/d 改过/vi 。/w ”/w 
对于/p 此次/rz 事件/n 中/f 网友/n 声音/n 和/cc 全城/n 搜索/v 事件/n ，/w 杨/ng 女士/n 称/v 希望/vn 今后/t 能/v 过/uguo 平静/a 的/ude1 生活/vn 。/w 廖父/nr 则/d 表示/v ，/w 会/v 服从/v 民警/nnt 处罚/vn ，/w 不会/v [行政/n 复议/vn]/nz 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 李鑫/nr 
