1月15日/t 下午/t ，/w 在/p 新春佳节/nz 即将/d 来临/vi 之际/f ，/w [东方/s 茉莉/n 女子/n 国/n 乐团/nis]/nz 组成/v 的/ude1 慰问演出/v 团/n 来到/v 成都市/ns “/w 北/f 改/v ”/w 第二批/mq [重点/n 项目/n]/nz —/w —/w 成都/ns 金凤凰/n 大道/ns 项目/n 施工/vn 工地/n ，/w 为/p 奋战/vi 在/p 建设/v 一线/n 的/ude1 [中国/ns 水电/n 七/m 局/n]/nt 的/ude1 建设者/n 和/cc [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 们/k 献/v 上/f 了/ule 一台/mq 精彩纷呈/vl 的/ude1 演出/vn ，/w 并/cc 送/v 上/f 了/ule 温暖/an 的/ude1 节日/n 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 热情洋溢/n 的/ude1 演出/vn ，/w 将/d 浓浓的/z 年/qt 味/ng 带到/v 了/ule 现场/s ，/w 观众/n 乐/a 翻/v 了/ule 天/qt ，/w 大/a 呼/v 过瘾/a 。/w 
本次/r 演出/vn 由/p 中共/n [成都/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nto 主办/v ，/w [成都市/ns 精神文明/n 建设/vn 办公室/nis]/nt 、/w [成都市/ns 文化局/nis]/nto 、/w [成都市/ns 文学/n 艺术界/n 联合会/nis]/nz 承办/v 。/w 演出/vn 活动/vn 既/c 没有/v 华丽/a 的/ude1 舞台/n ，/w 也/d 没有/v 炫丽/nz 的/ude1 灯光/n ，/w 演员/nnt 们/k 在/p 简易/a 的/ude1 舞台/n 上/f 用/p 最/d 饱满/a 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 、/w 最/d 激昂/a 的/ude1 热情/an 、/w 最/d 精湛/a 的/ude1 技艺/n ，/w 为/p 200多名/m [中国/ns 水电/n 七/m 局/n]/nt 的/ude1 职工/nnt 和/cc [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 演出/vn 了/ule 国乐/n 合奏/vn 《/w 茉莉花/n 》/w 、/w 男声/n 独唱/vn 《/w [新/a 贵妃/nnd 醉酒/nz]/nz 》/w 、/w 相声/n 《/w [戏/n 如/v 人生/n]/nz 》/w 、/w 名/q 乐/a 联/vg 奏/v 等/udeng 精彩绝伦/al 、/w 耳熟能详/vl 的/ude1 节目/n 。/w 这种/r 专业/n 水准/n 和/cc [义务/n 演出/vn]/nz 让/v 在场/vn 的/ude1 每位/r 观众/n 惊叹/v 、/w 叫好/vi ！/w 为/p 冬日/n 寒风/n 中/f 的/ude1 建设者/n 带来/v 阵阵/q 暖意/n ，/w 点燃/v 了/ule 他们/rr 心中/s 的/ude1 热情/an ，/w 掀起/v 现场/s 的/ude1 一个/mq 又/d 一个/mq 高潮/n ！/w 
“/w 这个/rz 年/qt 在/p 工地/n 过/uguo 得/ude3 好/a 巴适/nz ！/w ”/w 现场/s 的/ude1 [水电/n 七/m 局/n]/nz 建设者/n 大声/d 说道/v ，/w 慰问团/nis 的/ude1 表演/vn 不仅/c 让/v 工人们/nz 感受到/nz 文艺/n 演出/vn 的/ude1 魅力/n ，/w 更/d 让/v 他们/rr 的/ude1 孩子们/nz 乐/a 坏/a 了/ule 。/w 孩子们/nz 手拿/v 彩旗/n 在/p 现场/s 又/d 蹦/v 又/d 跳/vi ，/w 新年/t 喜庆/vi 的/ude1 气氛/n 感染/v 着/uzhe 所有/b 的/ude1 人/n 。/w [水电/n 七/m 局/n]/nz 的/ude1 建设者/n 乐滋滋/z 地/ude2 告诉/v 笔者/n ，/w 虽然/c [今年/t 春节/t]/nz 没有/v 回家/vn ，/w 但/c 他/rr 并不/d 遗憾/a ，/w 乐团/nis 的/ude1 精彩/a 演出/vn 让/v 他/rr 很/d 快乐/a ，/w “/w 平时/t 这些/rz 只能/v 在/p 电视/n 上/f 看到/v ，/w 现在/t 给/p 我们/rr 送戏/v 来/vf 了/ule ，/w 这个/rz 年/qt 过/uguo 得/ude3 巴适/nz ！/w ”/w 
成都市/ns “/w 北/f 改/v ”/w 第二批/mq [重点/n 工程/n]/nz —/w —/w 金凤凰/n 大道/ns 、/w 动车/n [30/m 线/n]/mq 、/w 金/b 粮/n 路/n 等/udeng 北/f 改/v 重点/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 项目/n ，/w 由/p [水电/n 七/m 局/n]/nz 负责/v 金凤凰/n 大道/ns 的/ude1 建设/vn ，/w 力争/v [2014/m 年年/d]/mq 底/f 前/f 竣工/vi 。/w 
上层/f 是/vshi 高架桥/n ，/w 下层/f 是/vshi [市政/n 道路/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 金凤凰/n 大道/ns 最大/gm 的/ude1 特点/n ，/w 也/d 是/vshi 城北/s 继/vg 金芙蓉/nr 大道/ns 之后/f 又/d 一条/mq 全新/b 的/ude1 重要/a 骨干/n 路/n 。/w 建成/v 后/f ，/w 市民/n 若/c 要/v 到/v 天回镇/nz ，/w 可/v 不再/d 从/p 川/b 陕/b 路/n 绕行/v ，/w 而/cc 直接/ad 从/p 梁家巷/nr 驶上/v 北/f 星/n 干道/n ，/w 进入/v 金凤凰/n 大道/ns ，/w [10/m 分钟/qt]/mq 即可/v 抵达/v 天回镇/nz 。/w （/w [水电/n 七/m 局/n]/nz 宣陈果/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
