[爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 今晚/t 首播/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 首映/v 大典/n 》/w 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 完成/v 录制/vn ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 今晚/t 将/d 在/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 隆重/ad 上映/v 。/w 电视剧/n 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 未/d 播/v 大/a 热/a ,/w 让/v 各位/rr 网友/n 期待/v 不已/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 追/v 了/ule [三/m 季/ng]/mq 的/ude1 粉丝/nf 们/k ，/w 静/a 等/udeng 今晚/t [安徽/ns 卫视/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 首映/v 大典/n 》/w 吧/y 。/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 主演/v 陈赫/nr 童年/t 照/v 
近日/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 主演/v 童年/t 照/v 曝光/vn 了/ule ，/w 在/p 剧中/n 搞笑/vi 的/ude1 他们/rr 在/p 童年时/nz 也/d 不忘/v 卖萌/nz 。/w 上/f 图/n 正是/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 主演/v 陈赫/nr 的/ude1 童年/t 照/v ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 陈赫/nr 穿着/n 花/n 衬衫/n ，/w 红/a 短裤/n ，/w 一/m 腿/n 跷/v 在/p 自行车/n 上/f ，/w 俨然/z 一副/mq 古惑仔/nz 的/ude1 架势/n 。/w 看似/v 霸气/an 十足/z 的/ude1 造型/n ，/w 却/d 被/pbei 王传君/nr 揭/v 了/ule 伤疤/n ：/w “/w 腿/n 那么/c 短/a ，/w 一/m 看/v 就/d 知道/v 是/vshi 谁/ry 了/ule 。/w ”/w 令/v 大家/rr 爆笑/nz 不止/v 。/w 
