《/w MissKorea/x 》/w 剧照/n 
韩国/nsf MBCTV/x 水木剧/nz (/w 周三/t 周四/t 播出/v 的/ude1 剧/n 集/q )/w 《/w MissKorea/x 》/w 中/f ，/w [电梯/n 小姐/n]/nz 出身/v 的/ude1 吴智英/nr (/w 李妍熙/nr 饰/v )/w 终于/d 登上/v “/w [韩国/nsf 小姐/n]/nz ”/w 决赛/vn 舞台/n 。/w 
昨晚/t (/w 1月16日/t )/w 播出/v 的/ude1 第10/m 集中/v ，/w 吴智英/nr 当选/v 首尔/ns 小姐/n 拿到/v 选美/vi 决赛/vn 的/ude1 门票/n 。/w 吴智英/nr 从前/t 首尔/ns 小姐/n 处/n 获得/v 王冠/n 和/cc 肩带/nz ，/w 而/cc 当时/t 马/n 院长/nnt (/w 李美淑/nr 饰/v )/w 、/w 杨/ng 院长/nnt (/w 洪智敏/nr 饰/v )/w 以及/cc 金/b 在/p 熙/ng (/w 高/a 胜/v 熙/ng 饰/v )/w 、/w 申善英/nr (/w 河/n 恋/v 姝/ng 饰/v )/w 等/udeng 也/d 都/d 在场/vi ，/w 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq 紧张/a 感/vg 十足/z 的/ude1 候选人/nnt “/w 聚会/vi ”/w 。/w 
吴智英/nr 结束/v 所有/b 活动/vn 后/f 上/f 了/ule 电梯/n ，/w 进入/v 电梯/n 后/f 她/rr 说道/v ：/w “/w 电梯/n 下行/vi ，/w 院长/nnt 您/rr 去/vf 几层/nz ？/w ”/w 吴智英/nr 的/ude1 突发/vn 行为/n 令/v 金衡俊/nr 和/cc 电梯/n 内/f 所有/b 人/n 大吃一惊/vl 。/w 
吴智英/nr 丝毫/a 不/d 介意/v ，/w 她/rr 表示/v ：/w “/w 不管/c 是/vshi 马/n 院长/nnt 当选/v [韩国/nsf 小姐/n]/nz 时/ng ，/w 还是/c 现在/t 都/d 是/vshi 最/d 美/b 的/ude1 [韩国/nsf 小姐/n]/nz ”/w ，/w 表达/v 对/p 马/n 院长/nnt [为/p 人/n 处世/vi]/nz 作风/n 的/ude1 尊敬/vn 。/w 她/rr 接着/c 对/p 杨/ng 院长/nnt 说/v ：/w “/w 我/rr 可以/v 对/p 申善英/nr 说/v 您/rr 做/v 过/uguo 的/ude1 事情/n 吗/y ”/w ，/w 暗示/v 对方/n 曾/d 想/v 吸收/vn 自己/rr 。/w 
此外/c ，/w 吴智英/nr 还/d 称/v 自己/rr 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 表现/vn 都/d 是/vshi [电梯/n 小姐/n]/nz 的/ude1 工作/vn 章程/n ，/w 并/cc 不是/c 为/p 逗乐/vi 大家/rr 而/cc 故意/d 为/p 之/uzhi 。/w 
虽然/c 之前/f 吴智英/nr 一直/d 看似/v 后悔/vn 自己/rr 的/ude1 人生/n ，/w 但/c 从不/d 因此/c 而/cc 感到/v 丢人/a 。/w 她/rr 利用/v 自己/rr 是/vshi [电梯/n 小姐/n]/nz 出身/v 这/rzv 一点/mq 令/v 众人/n 反省/v 自身/rr ，/w 正式/ad 向/p 其他/rzv 候选人/nnt 宣战/vi ，/w 并/cc 堂堂正正/vl 地/ude2 表示/v “/w 以后/f 我/rr 不会/v 上当/vi ，/w 不会/v 犹豫/a ，/w 一定会/nz 和/cc BB/x 产品/n 一起/s 成为/v [韩国/nsf 小姐/n]/nz ”/w 。/w 
吴智英/nr 的/ude1 宣战/vn 也/d 正式/ad 拉开/v 了/ule 决赛/vn 的/ude1 帷幕/n 。/w 金衡俊/nr 和/cc 拒绝/v 了/ule 李润/nr (/w 李基宇/nr 饰/v )/w 的/ude1 投资/vn 建议/n ，/w 放弃/v 社长/nnt 之/uzhi 位/q ，/w 开始/v 忙于/v 选美/vi 工作/vn 。/w 从/p 心底/n 决定/v 改变/vn 的/ude1 吴智英/nr 和/cc 金衡俊/nr 的/ude1 未来/t 将/d 如何/ryv 尽/vi 在/p 《/w MissKorea/x 》/w 。/w 
