2014/m 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 播出/v 的/ude1 日子/n 越来越/d 近/a ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 崔健/nr 是否/v 登台/vi 一直/d 没有/v 定论/n 。/w 从/p 传闻/n 中/f 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 到/v 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ，/w 从/p “/w 不/d 上/f 春晚/n ”/w 到/v “/w 登上/v 春晚/n ”/w ，/w 让/v 人/n 不禁/d 怀疑/v 也许/d 因/p 审查/v 问题/n ，/w 崔健/nr 做/v 了/ule 换/v 曲/ng 的/ude1 妥协/vn 。/w 
崔健/nr 
2014/m 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 播出/v 的/ude1 日子/n 越来越/d 近/a ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 崔健/nr 是否/v 登台/vi 一直/d 没有/v 定论/n 。/w 16日/t ，/w 春晚/n 第一次/mq 联/vg 排/v 后/f 的/ude1 节目单/n 曝光/vi ，/w “/w 崔健/nr 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ”/w 赫然/z 在/p 列/v 。/w 同样/d 在/p 16日/t ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 中文网/nz 刊文/nz ：/w “/w 崔健/nr 经纪人/nnt 周二/t 在/p 邮件/n 中/f 确认/v ，/w 不会/v 去/vf 表演/vn 。/w 因为/c 我们/rr 不会/v 改/v 歌词/n 。/w ”/w [两/q 篇/q]/mq [截然/d 相反/vi]/nz 的/ude1 报道/vn 让/v 人/n [一头/d 雾水/nz]/nz 。/w 然而/c ，/w 崔健/nr 的/ude1 春晚/n 曲目/n 由/p 最先/d 曝/vg 出/vf 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 变成/v 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ，/w 是否/v 是因为/c 审查/v 压力/n ，/w 临时/b 换/v 了/ule 歌/n 才/d 登/v 了/ule 台/q ？/w 
1月16日/t ，/w 香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 金融/n 编辑/nnt 、/w [专栏/n 作家/nnt]/nnt 陈澍/nr 的/ude1 “/w 沪/b 港/n 小生/nnt ”/w 发/v 微博/n 称/v ：/w “/w 被/pbei 称为/v [中国/ns 摇滚乐/n]/nz 之父/nz 的/ude1 大陆/ns [摇滚/n 歌手/nnt]/nz 崔健/nr ，/w 盛传/v 有望/v 首次/m 登上/v [中央/n 电视台/nis]/nt 春晚/n 舞台/n ，/w 不过/c 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 尤尤/nrf 周二/t 接受/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 中文网/nz 的/ude1 电邮/nz 采访/v 时/ng 指/v ，/w 崔健/nr 确实/ad 收到/v 了/ule 来自/v 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 然而/c 由于/p 崔健/nr 无法/v 接受/vn 节目组/n 的/ude1 审查/vn ，/w 不会/v 登上/v 春晚/n 。/w ”/w 在/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 随后/d 的/ude1 [电话/n 采访/v]/nz 中/f ，/w 尤尤/nrf 又称/gi “/w 还/d 在/p 等/udeng 审查/v 结果/n ”/w “/w 因为/c 我们/rr 不会/v 改/v 歌词/n ”/w 。/w 
月初/t ，/w 崔健/nr 被/pbei 曝/vg 会/v 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 演唱/v 经典/n 曲目/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 虽然/c 在/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 采访/vn 中/f ，/w 尤尤/nrf 没/d 能/v 确认/vn 送审/v 的/ude1 节目/n 是否/v 是/vshi 《/w 一无所有/vl 》/w ，/w 但/c 从/p 其/rz “/w 不会/v 改/v 歌词/n ”/w “/w 不/d 接受/v 审查/vn ”/w 等/udeng 反应/vn 来看/u ，/w “/w 歌词/n 与/cc 春晚/n 不够/a 契合/v 、/w 背景/n 敏感/a ”/w 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 可能性/n 最大/gm 。/w 1月3日/t ，/w 高晓松/nr 也/d 在/p 节目/n 中/f 透露/v 过/uguo 此/rzs 讯息/n 。/w 
昨日/t 春晚/n 进行/vn 了/ule 第一次/mq 联/vg 排/v ，/w 有/vyou 媒体/n 提前/vd 曝/vg 出/vf 节目单/n ，/w “/w 崔健/nr 演唱/v 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ”/w 赫然/z 在/p 列/v 。/w 从/p 传闻/n 中/f 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 到/v 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ，/w 从/p “/w 不/d 上/f 春晚/n ”/w 到/v “/w 登上/v 春晚/n ”/w ，/w 让/v 人/n 不禁/d 怀疑/v 也许/d 因/p 审查/v 问题/n ，/w 崔健/nr 做/v 了/ule 换/v 曲/ng 的/ude1 妥协/vn 。/w 
