人民网/nz 河池/ns 1月17日/t 电/n [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 魏/tg 某某/r 网吧/nis 看完/v 色情/n 影片/n 后/f 起/vf 淫心/n ，/w 将/d 独自/d 玩耍/vi 的/ude1 [6/m 岁/qt]/mq 女童/n 哄骗/v 至/p 出租/v 屋内/s 实施/v 强奸/vn 。/w 日前/t ，/w [广西/ns 河池市/ns 金城江/nr 区/n 人民法院/nis]/nt 以/p 强奸罪/n 依法/d 判处/v 魏/tg 某某/r 有期徒刑/n 2年8/t 个/q 月/n 。/w 
魏某某/nr 原/b 系/v 河池/ns 某/rz 职业学校/nis 学生/nnt ，/w 因/p 成绩/n 较差/d 而/cc 退学/vi ，/w 与/cc 朋友/n 共同/d 租住/nz 在/p 河池市/ns 城区/n 一/m 居民/n 房/n 。/w 2013年7月3日16时/t 许/v ，/w 魏某某/nr 在/p 网吧/nis 观看/v 色情/n 影片/n 后/f 回到/v 出租房/nz 。/w 在/p 一楼/nz 大门/n 见到/v [6/m 岁/qt]/mq 女孩/n 小/a 桃/nf （/w 化名/v ）/w 独自/d 在/p 门前/s 玩耍/vi ，/w 便/d 心/n 生/v 邪念/n 。/w 魏某某/nr 以/p 给/p 芒果/nf 吃/v 为/p 借口/n ，/w 将/d 小/a 桃/nf 带到/v 自己/rr 居住/v 的/ude1 四/m 楼房/n 内/f ，/w 并/cc 将/d 其/rz 抱/v 到/v 床/n 上/f 强奸/v 。/w 事后/f ，/w 魏某某/nr 拿/v 了/ule 一个/mq 芒果/nf 给/p 小/a 桃/nf ，/w 叫/vi 她/rr 不要/d 把/pba 事情/n 告诉/v 别人/rr 。/w 当晚/t ，/w 小/a 桃/nf 的/ude1 家人/n 发现/v 小/a 桃/nf 有些/rz 异样/n ，/w 便/d 对/p 其/rz 进行/vn 询问/v ，/w 得知/v 实情/n 后/f 愤然/d 报警/vn 。/w [公安/n 机关/n]/nz 经过/p 布控/nz ，/w 于/p 次日/t 将/d 魏/tg 某某/r 抓获/v 。/w 
经/p 法院/nis 组织/n 调解/vn ，/w 魏某某/nr 及其/cc [法定/b 代理人/nnt]/nz 在/p 判决/vn 宣告/v 前/f 赔偿/vn 小/a 桃/nf 各项/r 损失/n [8000/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 取得/v 小/a 桃/nf 及其/cc 家人/n 原谅/v 。/w 
法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 魏某某/nr 奸淫/v 不满/an [十四/m 周岁/q]/mq 幼女/n ，/w 已/d 构成/v 强奸罪/n ，/w 因/p 其/rz 作案/vi 时/ng 是/vshi 已/d 满/a [16/m 周岁/q]/mq 未满/nz [17/m 周岁/q]/mq 的/ude1 未成年人/n ，/w 应当/v 从/p 轻/a 或者/c [减轻/v 处罚/vn]/nz 。/w 结合/v 本案/r 其他/rzv 情节/n ，/w 法院/nis 依法/d 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w （/w 伍春艳/nr 、/w 王玉涛/nr ）/w 
