通过/p 电话/n ，/w [网络/n 视频/n]/nz 过/uguo ，/w 但/c 他/rr 没有/v 想到/v ，/w “/w 相识/vi ”/w [整整/d 一年/mq]/nz 的/ude1 女朋友/n 居然/d 是/vshi 男儿/n 身/ng 。/w 
直到/v 去年/t 10月/t ，/w 余姚/ns 的/ude1 小/a 唐/tg 才/d 把/pba 这个/rz 谜/ng 揭开/v ，/w 恍然大悟/vl 时/ng 已/d 被/pbei 对方/n 骗/v 去/vf [6/m 万元/q]/mq ，/w 好/a 在/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 后来/t 抓住/v 了/ule 。/w 昨天/t ，/w [余姚/ns 法院/nis]/nt 判处/v 张某/nz 的/ude1 诈骗罪/n 成立/vi 。/w 
网上/s 认识/v 女友/n 眉清目秀/al ，/w [唇/ng 红/a 齿/n 白/a]/nz ，/w 身材/n 也/d 不错/a 
现年/n [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 唐/tg 来自/v 贵州/ns ，/w 初中/nis 毕业/v 后/f 就/d 跟着/v 父母/n 到/v 余姚/ns 打工/vi 。/w 因为/c 工作/vn 勤恳/a ，/w 肯/v 吃苦/vn ，/w 也好/y 学习/v ，/w 他/rr 在/p 厂里/n 口碑/n 不错/a 。/w 
不过/c 小/a 唐/tg 是/vshi 个/q 性格/n 偏/d 内向/a 的/ude1 男生/n ，/w 平时/t 也/d 没什么/vl [业余/b 生活/vn]/nz ，/w 朋友/n 圈子/n 小/a 。/w 像/v 他/rr 这个/rz 年纪/n ，/w 在/p 老家/n 是/vshi 可以/v [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 了/ule ，/w 小/a 唐/tg 父母/n 也/d 会/v 有意无意/dl 地/ude2 提醒/v 他/rr ，/w 该/rz 找/v 女朋友/n 了/ule 。/w 
2012年10月/t ，/w 有/vyou 个/q 网友/n “/w TJY/x ”/w 主动/ad 加/v 小/a 唐/tg 为/p 好友/n 。/w 从/p QQ/x 头像/n 上/f 看/v ，/w “/w TJY/x ”/w 是/vshi 个/q 靓丽/nz 女生/n ，/w QQ/x [个人/n 信息/n]/nz 显示/v 才/d [21/m 岁/qt]/mq ，/w [浙江/ns 宁波/ns]/ns ，/w 属/v 羊/n ，/w 天蝎座/n 。/w 小/a 唐/tg 和/cc 对方/n 情投意合/vl ，/w 之后/f “/w TJY/x ”/w 告诉/v 小/a 唐/tg ，/w 自己/rr 真名/n 叫/vi “/w 刘玲玲/nr ”/w ，/w QQ/x 空间/n 里/f 有/vyou 不少/m 她/rr 本人/rr 照片/n 。/w 小/a 唐/tg 进入/v 对方/n QQ/x 空间/n ，/w 发现/v 照片/n 上/f 的/ude1 女生/n 眉清目秀/al ，/w [唇/ng 红/a 齿/n 白/a]/nz ，/w 身材/n 也/d 不错/a 。/w 网上/s 聊/v 了/ule 半个月/mq 后/f ，/w 这/rzv 对/p “/w 少男少女/n ”/w 就/d 确定/v 了/ule [男女/n 朋友/n]/nz 关系/n 。/w 
“/w 刘玲玲/nr ”/w 告诉/v 小/a 唐/tg ，/w 自己/rr 现在/t 上海/ns 工作/vn ，/w 挺/d 忙/v 的/ude1 ，/w 不方便/nz 经常/d 余姚/ns 、/w 上海/ns 两地/n 来回/vd 跑/v ，/w 两人/mq 约定/v 多/a 上/f QQ/x 或/c 电话/n 联系/v 。/w 
小/a 唐/tg 想想/v 打工/vn 也/d 不/d 容易/ad ，/w 觉得/v 女朋友/n 的/ude1 这个/rz 提议/v 也/d 是/vshi 对/p 的/ude1 。/w 除/p 网聊/nz 外/f ，/w 他们/rr 也/d 经常/d 像/v 热恋/vn 中/f 的/ude1 男女/n 一样/uyy “/w [煲/v 电话/n 粥/nf]/nz ”/w ，/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 是/vshi 甜甜/nz 的/ude1 女生/n 声音/n ，/w 小/a 唐/tg 没有/v 丝毫/a 怀疑/v 。/w 
女友/n 其实/d 男儿/n 身/ng 声音/n 是/vshi 软件/n 变/v 的/ude1 ，/w 照片/n 是/vshi [男/b 扮/v 女装/n]/nz 
其实/d ，/w 从/p 认识/v “/w 刘玲玲/nr ”/w 的/ude1 第一天/mq 起/vf ，/w 小/a 唐/tg 就/d 陷入/v 了/ule 骗局/n 。/w 
“/w 刘玲玲/nr ”/w 真实/a 性别/n 是/vshi 男/b 的/ude1 ，/w 姓/v 张/q ，/w 也/d 是/vshi 贵州/ns 人/n ，/w 1986年/t 出生/vi ，/w 当时/t 暂住/v 在/p 慈溪市/ns 周巷镇/ns 。/w 张某/nz 身高/n [165/m 厘米/q]/mq ，/w 长/a 有/vyou 一副/mq 清秀/a 脸蛋/n ，/w 不/d 留/v 胡须/n ，/w 他/rr QQ/x 空间/n 内/f 的/ude1 照片/n 是/vshi 他/rr 本人/rr 化装/v 后/f 所/usuo 拍/v ，/w 戴/v 上/f 长长的/z 女性/n 假发/n ，/w 脸上/s 涂脂抹粉/vl ，/w 再穿上/nz 年轻/a 女子/n 的/ude1 衣裙/n ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 张某/nz 俨然/z 是/vshi 个/q “/w 美人/n 胚子/nz ”/w 。/w 
2012年12月/t 的/ude1 一天/mq ，/w “/w 刘玲玲/nr ”/w 突然/ad 告诉/v 小/a 唐/tg ，/w 自己/rr 生病/vi 了/ule ，/w 正在/d 医院/nis 挂/v 盐水/n 。/w 小/a 唐/tg 一下子/mq 心急/a 了/ule ，/w 提出/v 要/v 去/vf 上海/ns 看/v 她/rr ，/w 可是/c 被/pbei 婉言/d 拒绝/v 。/w 
