【/w 美国/nsf 《/w 海军/nnd 时报/n 》/w 网站/n 1月15日/t 报道/v 】/w 
题/n ：/w 美军/n [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 司令/nnt ：/w 美国/nsf 对/p 太平洋/ns 的/ude1 [绝对/d 控制/vn]/nz 正在/d 终结/vi 
美军/n [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 司令/nnt 塞缪尔·洛克利尔/nrf ，/w 美军/n 对/p 太平洋/ns 海域/n 及/cc 空域/n 的/ude1 [绝对/d 控制/vn]/nz 时代/n 正在/d 走向/v 终结/vn 。/w 
洛克利尔/nrf 在/p 弗吉尼亚州/nsf 一次/mq 海军/nnd 会议/n 上/f 表示/v ，/w [中国/ns 崛起/v]/nz 是/vshi 威胁/v [太平洋/ns 地区/n]/nz 美国/nsf 军舰/n 及/cc 服役/vi 人员/n 的/ude1 [主要/b 因素/n]/nz 。/w 
他/rr 在/p 水面/n [海军/nnd 协会/nis]/nt 年会/n 上/f 说/v ：/w “/w 在场/vi [大多数/m 人/n]/mq 经历/n 过/uguo 的/ude1 我们/rr 历来/d 的/ude1 支配/vn 地位/n 正在/d 削弱/v ，/w 这/rzv 一点/mq 毫无疑问/dl 。/w ”/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 需要/v 考虑到/v 所有/b 情况/n ，/w 不光/c 是/vshi 我们/rr 过去/vf 几年/mq 应对/v 过/uguo 的/ude1 局面/n 。/w 在/p 过去/vf 我们/rr 占有/v 空中/s 和/cc 海上/s 的/ude1 基本/a 优势/n 。/w 但/c 在/p 本世纪/t ，/w 我们/rr 在/p 世界/n -/w 些/q 地区/n 不会/v 享有/v 优势/n 。/w ”/w 
洛克利尔/nrf 说/v ，/w 中国/ns 军费/n 和/cc 军力/n 的/ude1 增长/vn 正在/d 改变/v 二战/n 后/f 形成/v 的/ude1 现状/n 。/w 过去/vf [二/m 三/m 十年/mq]/mq 对/p [中东/ns 地区/n]/ns 的/ude1 聚焦/vn 让/v 军方/n 忽视/v 了/ule 对/p [太平洋/ns 地区/n]/nz 及/cc 进攻/v 能力/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 作为/p [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 司令/nnt ，/w 我/rr 需要/v 你们/rr [积极/ad 思考/vn]/nz ：/w 你们/rr 将/d [如何/ryv 表现/v 自己/rr]/nz ？/w 如何/ryv 占据/v 优势/n ？/w 如何/ryv 给予/vn [毁灭性/n 打击/v]/nz ？/w ”/w 
中国/ns 最终/d 对/p 美国/nsf 在/p [太平洋/ns 地区/n]/nz 的/ude1 作用/n 产生/v 什么/ry 影响/vn 还/d 不得而知/vl 。/w 
洛克利尔/nrf 说/v ，/w “/w 中国/ns 将要/d 崛起/v ，/w 我们/rr 都/d 知道/v 这/rzv 一点/mq 。/w （/w 但/c ）/w 他们/rr 会/v 有/vyou 何/ry 举动/n ？/w 这/rzv 的确/d 是/vshi 个/q 问题/n ”/w 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 的/ude1 目标/n 是/vshi 让/v 中国/ns 成为/v 安全/an 的/ude1 净/a 贡献者/nz ，/w 而/cc 非/b 安全/an 的/ude1 净/a 消费者/n 。/w ”/w 
对/p [中国/ns 军力/n]/nz 增长/v 发出/v 提醒/vn 已经/d 是/vshi [太平洋/ns 地区/n]/nz 的/ude1 常态/n 。/w 海军/nnd 最近/t 承认/v ，/w [一/d 艘/q]/mq 美国/nsf 军舰/n 差一点/d 被/pbei [一/d 艘/q]/mq 在/p 国际/n 水域/n 训练/vn 的/ude1 中国/ns 船只/n 撞/v 上/f 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 中国/ns 今年/t 将/d 首次/m 加入/v 美国/nsf 与/cc 其/rz 太平洋/ns 盟友/n 的/ude1 联合/vn 海上/s 演习/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 与/cc [中国/ns 海军/nnd]/nt 加强/v 关系/n 的/ude1 重要/a -/w 步/qv 。/w 
除/p 中国/ns 外/f ，/w 洛克利尔/nrf 表示/v ，/w 他/rr 的/ude1 最大/gm 担忧/v 来自/v “/w 不可/v 预知/v 的/ude1 朝鲜/nsf ”/w 及其/cc 核计划/n 和/cc 导弹/n 开发/vn 。/w 
【/w 路透社/nt 华盛顿/nsf 1月15日/t 电/n 】/w [美国/nsf 亚太地区/n 驻军/n]/nt 指挥官/nnt 今天/t 称/v ，/w 中方/n 操作/v 经验/n 不足/an 和/cc 双方/n 沟通/v 存在/vn 困难/an 是/vshi 美国/nsf “/w 考彭斯/nr ”/w 号/q [导弹/n 巡洋舰/n]/nz 和/cc 中国/ns [一/d 艘/q]/mq 军舰/n 上个月/t 在/p [南/b 中国海/ns]/ns 险些/d 相撞/vi 的/ude1 原因/n 。/w 
美军/n [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 司令/nnt 洛克利尔/nrf 上将/nnt 在/p 一次/mq 海军/nnd 会议/n 上/f 称/v ，/w 事件/n 发生/v 时/ng ，/w “/w 考彭斯/nr ”/w 号/q 正在/d 侦察/vn 首次/m 在/p 国际/n 水域/n [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 [中国/ns 第一/m 艘/q 航母/n]/nz 辽宁/ns 舰/ng 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 认为/v 中方/n 一些/mq 小型/b 船只/n 缺乏/v 经验/n ，/w 我/rr 认为/v 我们/rr 目前/t 必须/d 理解/v 这/rzv 一点/mq 。/w ”/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 指挥官/nnt 有/vyou 在/p 全球/n [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 经验/n ，/w 他们/rr 知道/v 如何/ryv 应对/v 多种多样/bl 的/ude1 状况/n …/w …/w 而/cc 我们/rr 的/ude1 解放军/nnd 同行/n 在/p 这/rzv 方面/n 还/d 只是/d 刚刚/d 起步/vi 。/w ”/w 
洛克利尔/nrf 称/v ，/w [语言/n 障碍/n]/nz 也/d 是/vshi 造成/v 这/rzv 起/vf 事件/n 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 美国/nsf 船员/nnd 用/p 英语/nz 向/p 中方/n 船只/n 示意/v ，/w 而/cc 中方/n 不得/vi 不用/d 英语/nz -/w -/w 有时/d 他们/rr 的/ude1 英语/nz 表达/v 很/d 有限/a -/w -/w 回话/vi 。/w 
洛克利尔/nrf 表示/v ，/w [美国/nsf 海军/nnd]/nt 对/p 该/rz 事件/n 的/ude1 起因/n 进行/vn 了/ule “/w 深入/ad 调查/vn ”/w ，/w 并/cc 已/d 就此/d 与/cc 中方/n 进行/vn 坦诚/a 沟通/v 。/w 伯/ng 说/v ，/w 双方/n 都/d 对/p 彼此/rr 的/ude1 立场/n 表示/v 理解/vn 。/w 
洛克利尔/nrf 说/v ：/w “/w 底线/n …/w …/w 就是/v 确保/vn 世界/n 各方/r 知道/v 我们/rr 在/p 国际/n 水域/n 自由/a 地/ude2 [执行/v 任务/n]/nz …/w …/w 我们/rr 会/v 以/p 专业/n 和/cc 尊重/v 的/ude1 方式/n 行事/vi …/w …/w 除非/c 必要/a ，/w 否则/c 我们/rr 不会/v 作出/v [危险/an 动作/n]/nz 。/w 我们/rr 也/d 期望/v [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 海军/nnd 能够/v 这样/rzv 做/v 。/w ”/w 
尽管/c 中国/ns 因/p 以/p 激进/a 的/ude1 方式/n 宣示/v 主权/n 并/cc 加强/v [军事/n 实力/n]/nz 而/cc 让/v 其/rz 邻国/n 感到/v 不安/an ，/w 但/c 洛克利尔/nrf 称/v ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 鼓励/v 中国/ns “/w 参与/v 到/v 安全/an 环境/n 中/f 来/vf 并/cc 成为/v 建设性/n 的/ude1 一员/mq ”/w 。/w 
他/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 应对/v 中国/ns 的/ude1 未来/t 感到/v 更加/d 乐观/a 。/w 但/c 这/rzv 也/d 不/d 意味着/v 我们/rr 应该/v [盲目/ad 乐观/a]/nz 。/w ”/w 
洛克利尔/nrf 称/v ，/w 美国/nsf 的/ude1 军事/n 策划者/nnd 们/k 长期以来/dl 一直/d 在/p 思考/v 中国/ns 将/d 如何/ryv 成为/v 世界/n 的/ude1 领导者/nnt 、/w 全球/n 的/ude1 经济/n 强国/n 和/cc 世界/n 安全/an 的/ude1 贡献者/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 中国/ns 将要/d 崛起/v ，/w 我们/rr 所有/b 人/n 很长/d 时间/n 以来/f 都/d 对此/d [心/n 知/v 肚/ng 明/ag]/nz ，/w 但/c 这/rzv 还/d 未/d 成为/v 现实/n 。/w 然而/c 美军/n [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 的/ude1 目标/n 和/cc 我/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 让/v 中国/ns 最终/d 成为/v 安全/an 的/ude1 净/a 贡献者/nz ，/w 而/cc 非/b 安全/an 的/ude1 净/a 消费者/n 。/w ”/w 
