[爱情/n 公寓/n]/nz 主创/vn 
经过/p 1年/t 多/a 的/ude1 等待/vn ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 终于/d 登陆/vi [安徽/ns 卫视/n]/nz 黄金档/nr 海豚/n 第一/m 剧场/n 。/w 日前/t ，/w 制作人/nnt 兼总/nz 编剧/nnt 汪远/nr 、/w 导演/nnt 韦正在/nr 采访/v 中/f 回应/vn 了/ule 剧情/n 被/pbei 指/v 抄袭/vn 以及/cc 演员/nnt 片酬/n 等/udeng 话题/n ，/w 并且/c 首次/m 透露/v “/w 爱/v 5/m ”/w 有望/v 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 
千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w “/w 双核/gi ”/w 预告片/nz 发布/v 后/f ，/w 网络/n 点击量/nz 迅速/ad 突破/v 千万/m ，/w 主演/v 口中/s 频出/v 的/ude1 金/b 句/q 也/d 成为/v 了/ule [网络/n 热点/n]/nz 。/w “/w 不是/c 曾小贤/nr 的/ude1 贤/ng ，/w 是/vshi 咸蛋/n 的/ude1 蛋/nf ”/w 、/w “/w 她/rr 说/v 的/ude1 是/vshi 恶兆/n ，/w 恶/a 是/vshi 凶恶/a 的/ude1 恶/a ，/w 兆/vg 是/vshi 凶兆/n 的/ude1 兆/vg ”/w 、/w “/w 你/rr 才/d 没有/v 鸟/n 的/ude1 脚/n ”/w 等/udeng 引发/v 网友/n 跟/p 风/n 模仿/v ，/w 也/d 使得/vi “/w 贤妃/nz ”/w [二/m 人/n]/mq 的/ude1 “/w 毒舌/nz 恩爱/a ”/w 风格/n 再度/d 走红/vi 。/w 
除了/p 台词/n 得到/v 网友/n 热烈/a 回应/vn 外/f ，/w 主演/v 们/k 全新/b 炫目/a 的/ude1 神秘/a 造型/n 也/d 获得/v 了/ule 网友/n 的/ude1 追捧/v 。/w 在/p 预告片/nz 中/f ，/w 单/b 唐悠悠/nr 一人/mq ，/w 就/d 有/vyou 古装/n 武士/nnt 和/cc [古装/n 美女/n]/nz [两/q 款/q]/mq 全新/b 造型/n 出现/v ，/w 胡一菲/nr 变/v 女超人/nz ，/w 曾小贤/nr 化身/n 蝙蝠侠/nz ，/w 吕子乔/nr 则/d 恶搞/v 魂斗罗/nz ，/w 唤起/v 许多/mq 观众/n 儿/ng 时/ng 的/ude1 回忆/vn 。/w 最/d 引/v 人/n 遐想/vn 的/ude1 则/d 属/v 一个/mq 面/nf 戴/v [京剧/n 脸谱/n]/nz 的/ude1 神秘/a 黑衣人/nz ，/w 很多/m 网友/n 表示/v “/w 张伟/nr 、/w 关谷/nr ，/w 傻/a 傻/a 分/qt 不/d 清楚/a 。/w ”/w 
2013年/t 中国/ns 最/d 帅/ng 男星/n 排行/v 钟汉良/nr 林志颖/nr 刘恺威/nr 
女星/nnd 影视剧/n 出浴/v 照/v ：/w 杨幂/nr 柳岩/nr 香艳/z 刘亦菲/nr 小/a 清新/a 
老情人/nz 死对头/n 明星/nnd “/w 冤家/n ”/w 尴尬/a 合影/vi 瞬间/n (/w 图/n )/w 
陈乔恩/nr 古天乐/nr 曝/vg 恋情/n 揭/v 娱乐圈/nz 十大/mq 花花公子/nz 
张杰/nr 韩庚/nr 黄晓明/nr 图/n 揭/v 见/v 美女/n 起/vf [生理/n 反应/vn]/nz 的/ude1 男星/n 
