香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 16日/t 报道/v 称/vn ，/w 一名/mq [中国/ns 军队/n]/nt 的/ude1 [高级/a 将领/nnt]/nz 认为/v ，/w 有关/v 中国/ns [海洋/n 领土/n]/nz 纠纷/n 的/ude1 武装冲突/v 将/d 是/vshi 一个/mq 很好/ad 的/ude1 检验/vn [军事/n 实力/n]/nz 的/ude1 机会/n 。/w 而/cc [日本/ns 媒体/n]/nz 此前/t 也/d 一直/d 炒作/v 中/f 日/b 2014年初/t 必/d 有/vyou 一战/n ，/w 还/d 假想/b 战争/n 的/ude1 场面/n 。/w 中/f 日/b 在/p 东海/ns 方向/n 的/ude1 海空/nrf 实力/n 对比/vn 如何/ryv ？/w 哪/ry 一方/mq 会/v 主动/ad 引爆/v 战争/n 导火索/n ？/w 对此/d ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 16日/t 采访/v 了/ule 多/a 名/q 中国/ns 军事专家/nnd ，/w 他们/rr [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 中国/ns 在/p 东海/ns 方向/n 的/ude1 海空/nrf 实力/n 要强/a 于/p 日本/ns ，/w 但/c 中国/ns 不会/v 主动/ad 挑起/v 战争/n ，/w 不过/c ，/w 在/p 最/d 极端/n 情况下/nz ，/w 由于/p 日本/ns 挑衅/vn 引发/v [擦/v 枪/n 走火/vi]/nz ，/w 中国/ns 会/v 用/p 点穴/v 式/k 打击/v 回应/vn 对手/n 。/w 
[南海/ns 舰队/nis]/nt [052/m C/x]/mq 海口/ns 舰/ng ，/w 目前/t 中国/ns 共/d 装备/n [4/m 艘/q]/mq [052/m C/x]/mq 驱逐舰/n 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
中/f 日/b 海空/nrf 谁/ry 更/d 强/a ？/w 
对于/p 中/f 日/b 两国/mq 的/ude1 海空/nrf 实力/n 对比/vn ，/w [日本/ns 自卫队/nis]/nt 前/f 航空/n 幕僚长/nnt 田母神俊雄/nrf (/w 相当于/v 空军/nis 司令/nnt )/w 去年/t 在/p 接受/v 香港/ns 《/w [亚洲/ns 周刊/n]/nz 》/w 专访/v 时/ng 称/v ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 兵力/n 是/vshi [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 的/ude1 [5/m 倍/q]/mq ，/w 保有/v [1000/m 艘/q]/mq 以上/f 的/ude1 舰艇/n ，/w 但/c 多数/a 为/p 沿海/f 警备/n 用/p 的/ude1 小型/b 舰艇/n 。/w 可以/v 开展/vn 海洋/n 作战/vi 的/ude1 驱逐舰/n 、/w 护卫舰/n 约/d [200/m 艘/q]/mq ，/w 是/vshi 日本/ns 的/ude1 [1/m ./w 5/m 倍/q]/mq ，/w “/w 但/c 这些/rz 军舰/n 大多/d 为/p 旧式/b 舰艇/n ，/w 现阶段/t 的/ude1 远洋/b 常规/n 战斗力/n 远远/d 不及/vi [海上/s 自卫队/nis]/nz ”/w 。/w 他/rr 还/d 宣称/v ，/w 在/p [空中/s 力量/n]/nz 方面/n ，/w 日本/ns 拥有/v [260/m 架/qv]/mq 战斗机/n ，/w 中国/ns 有/vyou 1300多架/m ，/w 但/c 多数/a 为/p 旧式/b 战机/n 。/w 如果/c 抽取/v 可以/v 与/cc [航空/n 自卫队/nis]/nz 的/ude1 F/x -/w 2/m 、/w F/x -/w 15/m 战斗机/n 一/m 决/v 高低/n 的/ude1 战斗/vn 机型/n 的话/udh ，/w 以/p 歼/vg -/w [10/m 为/p]/mq 代表/nnt 约/d 有/vyou 500多架/m 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w “/w 这些/rz 战机/n 整备/v 状态/n 不/d 佳/a ，/w [飞行/vn 状态/n]/nz 不良/a ”/w 。/w 
但/c 中国/ns 专家/nnt 的/ude1 观点/n 却/d 完全/ad 相反/vi 。/w 中国/ns 军事专家/nnd 李杰/nr 16日/t 在/p 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 称/v ，/w 从/p 海空/nrf 装备/n 这些/rz 年/qt 的/ude1 发展/vn 趋势/n 看/v ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 [综合/vn 实力/n]/nz 比/p 日本/ns 强/a ，/w 而/cc 加上/v [空中/s 力量/n]/nz 优势/n 就/d 更加/d 明显/a 。/w 但/c 在/p 现代/ntc 战争/n 中/f ，/w 实力/n 的/ude1 对比/vn 不再/d 是/vshi 简单/a 比较/d 某个/rz 军兵种/n 的/ude1 装备/n 水平/n ，/w 还要/d 综合/vn 考虑/v 部队/nis 训练/vn 、/w 演习/vn 以及/cc 与/cc 其他/rzv 军兵种/n 协同/vd 的/ude1 水平/n ，/w 更/d 要/v 考虑/vn 冲突/vn [可能/v 发生/v]/nz 在/p 哪个/ry 海域/n 、/w 对手/n 是/vshi 谁/ry 、/w 离/v 哪/ry 方/q 的/ude1 海岸线/n 更/d 近/a ，/w 是否/v 可以/v 得到/v 自身/rr 岸基/n 部队/nis 协同/vd 等/udeng 多种/m 因素/n 。/w 中国/ns 军事专家/nnd 王亚男/nr 认为/v ，/w 东海/ns 方向/n 海空/nrf 实力/n 对比/vn 仍/d 是/vshi 中国/ns 略/d 强/a 。/w 有人/r 认为/v 中国/ns 有/vyou 不少/m 老旧/nz 装备/n ，/w 但/c 这些/rz 装备/n 不会/v 出现/vn 在/p 第一线/n ，/w 新型/b 装备/n 也/d [完全/ad 可以/v]/nz 与/cc 日本/ns 掰掰/v 手腕/n 。/w 
[环球/n 军事/n]/nz 
朝鲜/nsf 对/p 韩/b 放出/v 罕见/a 信息/n ：/w 别/d 引进/v 核打击/nz 其他/rzv 的/ude1 啥/ry 都/d 好说/a 
[世界/n 第一/m]/nz [战争/n 机器/n]/nz 为何/ryv 兵/n 败/vi 越南/nsf ？/w 背后/f 竟/d 有/vyou 惊人/a 内幕/n 
韩国/nsf 曾/d 计划/n 大规模/b 空袭/v 朝鲜/nsf 美国/nsf 就/d 说/v 了/ule 一句话/l 
美军/n 地球/ns 最强/ad 航母/n 竟是/v 活/v 靶子/n 解放军/nnd 可/v 抓住/v 一/m 弱点/n 猛打/v (/w 图/n )/w 
美军/n F/x -/w 22/m 部署/v 冲绳/nsf 专家/nnt 一句话/l [道破/v 天机/n]/nz 
曝/vg 美/b 韩正/nr 计划/n 给/p 朝鲜/nsf [致命/vi 打击/v]/nz ：/w 核弹/n B2/x 巡航导弹/n 随时/d 待命/vi 
俄军/n [航母/n 编队/n]/nz 突现/nz 英国/ns 本土/n 外/f 媒/ng 称/v 是/vshi 恫吓/vn 英国/ns 
伊朗/nsf 新造/nz 步枪/n 系/v 山寨/n 解放军/nnd [95/m 式/k]/mq ？/w 
基地/nis 组织/n 攻下/vf 伊拉克/nsf 重镇/n 挑衅/vn 美国/nsf 称/v 公开/ad 建国/vi 
