[中国/ns 国土/n 资源部/nis]/nt 16日/t 消息/n 称/v ，/w 2013年/t 中国/ns 住房/n 用地/n 供应/vn [13/m ./w 82/m 万/d 公顷/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 24.7%/m ，/w 达/v 历年/n 最高/a 。/w 
[国土/n 资源部/nis]/nto 当日/t 通过/p 官方/n 微博/n 发布/v 数据/n 称/v ，/w 2013年/t 中国/ns 的/ude1 住房/n 用地/n 供应量/n 相当于/v 前/f 5/m 年平均/nz 实际/n 供应量/n 的/ude1 143%/m ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w 其中/rz ，/w [保障性/n 住房/n]/nz 用地/n 从/p 去年/t 3月/t 起/vf 占/v 住房/n 用地/n 比例/n 逐月/d 上升/vi 。/w 
一般而言/vl ，/w 土地/n 供应量/n 的/ude1 上升/vn 往往/d 意味着/v 后续/vn 能/v 形成/vn 新增/v 住房/n 供应/vn ，/w 缓解/v 热点/n 地区/n 住房/n 供求/n 紧张/a ，/w 平抑/v 房价/n 涨幅/n 。/w 
不过/c ，/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 伴随/v 着/uzhe 2013年/t 中国/ns [一/d 二线/n 城市/n]/mq 房价/n 的/ude1 持续/vn 上涨/vi ，/w 多/a 城市/n 出现/v “/w 地/ude2 王/n ”/w 井喷/vi 的/ude1 状况/n ，/w 地价/n 显著/ad 走高/nz 。/w 
2013年/t 的/ude1 [土地/n 出让金/n]/nz 数据/n 印证/v 地价/n 的/ude1 [上升/vi 趋势/n]/nz 。/w 
[中原/ns 地产/n 研究/vn 中心/nis]/nt [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2013年/t 包括/v 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 中国/ns [40/m 个/q]/mq 主要/b 城市/n [土地/n 出让金/n]/nz 高达/v [1/m ./w 55/m 万/d 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 45%/m 。/w 其中/rz ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns [四/m 个/q]/mq [一线/n 城市/n]/nz [土地/n 出让金/n]/nz [同比/n 涨幅/n]/nz 高达/v 156%/m 。/w 除/p 成交/v 放量/nz 外/f ，/w 地价/n 的/ude1 上涨/vn 被/pbei 视为/v [土地/n 出让金/n]/nz 增加/v 的/ude1 重要/a 因素/n 之一/rz 。/w 
鉴于/p 地价/n 与/cc 房价/n 的/ude1 联动/vn 作用/n ，/w 在/p 地价/n 上涨/vi 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w 业内人士/n 指出/v ，/w 由/p 土地/n 供应/vn 增长/v 所/usuo 带来/v 的/ude1 平抑/vn 房价/n 的/ude1 作用/n 可能会/nz 被/pbei 削弱/v 。/w 
多/a 位/q 业界/n 大腕/n 也/d 在/p 不同/a 场合/n 预测/vn 称/v ，/w 虽然/c 热点/n 城市/n 房价/n 的/ude1 上涨/vn 或/c 难以/d 逆转/vi ，/w 但/c 2014年一/t 、/w [二线/n 城市/n]/nz [房价/n 上涨/vi]/nz 的/ude1 幅度/n 可能会/nz 收窄/nz 。/w (/w 庞无忌/nr )/w 
