据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 今天/t 某/rz 杂志/n 的/ude1 官方/n 微博/n 上/f 出现/v 了/ule 一个/mq 喜/v 大/a 普/ag 奔/v 又/d 莫名其妙/al 的/ude1 大/a 标题/n ，/w 叫/vi 同志们/nz ，/w 不用/d 离婚/vi 啦/y ！/w 说/v 的/ude1 就是/v 财政部/nt 、/w [国税/n 总局/nis]/nt 联合/vd 下发/v 的/ude1 通知/n ，/w 通知/n 明确/a ，/w 婚姻/n [存续/nz 期间/f]/nz ，/w 夫妻间/nz 房屋/n 土地权属/n 变更/v 的/ude1 所有/b 情况/n ，/w 都/d 不/d 交税/v 。/w 政策/n 会/v 带来/v 什么/ry 影响/vn ，/w 又/d 和/cc 离/v 不/d 离婚/vi 有/vyou 什么/ry 关系/n ？/w 
和/cc 房产/n 相关/vn 的/ude1 政策/n 通常/d 都会/n 引发/v 巨大/a 关注/v ，/w [这个/rz 消息/n]/nz 也/d 不/d 例外/vi ，/w 众多/a 猜测/v 齐齐/nz 上阵/vi ，/w 纷纷/d 解读/v 变化/vn 预示/v 着/uzhe 什么/ry 信号/n 。/w 
猜测/v 一/m ：/w 是否/v 造成/v 契税/n 大幅/d 下调/v ，/w 意味着/v 房产/n 调控/vn 有/vyou 放松/v 的/ude1 趋势/n ？/w 
事实上/bl ，/w 通过/p 记者/nnt 了解/v 发现/vn ，/w 在/p 北京/ns ，/w 虽然/c 旧版/nz 规定/n 当中/f ，/w 没有/v 完全/ad 明确/a 全免/nz 契税/n ，/w 但/c 实际/n 操作/v 过程/n 中/f 已经/d 免征/v 夫妻间/nz [房屋/n 产权/n]/nz 变更/v 的/ude1 税费/n ，/w 只/d 收取/v 少量/m 工本费/n 。/w 
北京/ns [房产/n 中介/n]/nz 小/a 常/d ：/w 没有/v 啥/ry 变化/vn ，/w 一直/d 就/d 不/d 收/v ，/w 就/d 收/v 一个/mq 房/n 本/rz 费/n 就/d [85/m 块钱/q]/mq ，/w 其他/rzv 的/ude1 一直/d 免税/vn 的/ude1 ，/w 什么/ry 税/n 都/d 不/d 征收/vn 。/w 
[中原/ns 地产/n]/ntc [市场/n 总监/nnt]/nnt 张大伟/nr 表示/v ，/w 北京/ns 并/cc 不是/c 独一/nz 份儿/n ，/w 全国/n 各/rz 大城市/n 都/d 已经/d 只/d 对/p 夫妻间/nz 的/ude1 房产/n 所有权/n 变更/v 收取/vn 工本费/n ，/w 费用/n 均/d 在/p [百/m 元/q]/mq 上下/f 。/w 因此/c 规定/n 的/ude1 重申/v 和/cc 补充/vn ，/w 并/cc 不会/v 大幅/d 降低/v 夫妻间/nz 房产/n 变更/v 的/ude1 成本/n 。/w 
张大伟/nr ：/w 一些/mq 地方/n 有可能/nz 是/vshi 对/p 夫妻/n 其中/rz 一个人/mq 跟/p 名目/n 给/p 另外/c 一个人/mq 的话/udh ，/w 这种/r 有可能/nz 有/vyou 一些/mq 涉及/v 契税/n ，/w 但是/c 在/p 北京/ns 这种/r 大城市/n 的话/udh ，/w 基本/a 不是/c 那么/c …/w …/w 
猜测/v 二/m ：/w 是否/v 会/v 降低/vn 以/p 假离婚/nz 换/v 购房/vn 指标/n 的/ude1 成本/n ？/w 
结婚/vi ，/w 买房/v ，/w 变更/v ，/w 离婚/vi ，/w [净身/nz 出/vf 户/q]/nz ，/w 再/d 买房/v ，/w 再/d 结婚/vi ，/w 在/p 网上/s 流传/v 颇/d 广/a 的/ude1 一则/c 网/n 帖/ng 就/d 为/p 限购/nz 政策/n 下/f ，/w 想/v 买/v 多/a 套房/n 而/cc 不得/vi 的/ude1 人/n 出/vf 了/ule 这样/rzv 的/ude1 阴/a 招/v 。/w 而/cc 中介/n 小/a 常/d 表示/v ，/w 这/rzv 并不/d 只是/d 一个/mq 传说/n 。/w 那么/c ，/w 契税/n 免征/v 的/ude1 新/a 规定/n ，/w 会/v 不会/v 变相/vn 刺激/v 一部分/m 夫妻/n 铤而走险/vl 呢/y ？/w 对此/d [中原/ns 地产/n]/ntc [市场/n 总监/nnt]/nnt 张大伟/nr 表示/v ，/w 并/cc 不会/v 。/w 
张大伟/nr ：/w 这个/rz 就/d 涉及/v 到/v 离婚/vn 家庭/n [财产/n 分割/v]/nz 了/ule ，/w 这个/rz 以前/f 也/d 是/vshi 不用/d 交税/v 的/ude1 ，/w 现在/t 这个/rz 新政策/nz 出来/vf 之后/f 没有/v 什么/ry 变化/vn ，/w 也/d 还是/c 可以/v 这样/rzv 的/ude1 。/w 
那么/c ，/w 两/m 部委/n 的/ude1 重申/v ，/w 到底/d 意在/v 何处/rys 呢/y ？/w 张大伟/nr 认为/v ，/w 不/d 关/n 房产/n 调控/vn 的/ude1 事儿/n ，/w 却/d 和/cc 婚姻法/n 有关/vn 。/w 
事实上/bl ，/w 对于/p 夫妻间/nz 房产/n 权属/n 变更/v 该/rz 不/d 该/rz 征收/v 契税/n 的/ude1 问题/n ，/w 公众/n 的/ude1 关注/vn 并非/v [刚刚/d 开始/v]/nz 。/w 2011年/t ，/w 新/a 《/w 婚姻法/n 》/w [司法/n 解释/v]/nz 三/m 出台/vi ，/w 规定/n [婚前/t 财产/n]/nz 不属于/v [共同/d 财产/n]/nz 。/w 包括/v 南京/ns 、/w 郑州/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 合肥/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 都/d 表示/v 将/d 对/p 婚前/t 房屋/n 财产/n 的/ude1 权属/n 变更/v 收取/vn 契税/n ，/w 而/cc 另/rz 一些/mq 地方/n 则/d 表示/v 暂/d 无/v 计划/n 。/w 该/rz 不/d 该/rz 征税/vn ，/w 陷入/v 混乱/a 。/w 直到/v 一个/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 财政部/nt 才/d 明确/a 夫妻间/nz 加/v 名/q 不/d 征税/vn ，/w 混乱/a 才/d 结束/v 。/w 但/c 学术/n 上/f 的/ude1 争论/vn 并未/d 停止/v 。/w 
虽然/c 部分/n 专家/nnt 认为/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 说法/n 算是/v 有法可依/vl 。/w 但/c 按照/p 目前/t 各国/rzs 税法/n 都/d 确定/v 或者/c 原则上/nz 遵循/v 税收/n 的/ude1 婚姻/n 中性/n 原则/n ，/w 也/d 就是说/c ，/w 征税/vn 不能/v 影响/vn 人们/n 的/ude1 [婚姻/n 关系/n]/nz 、/w 或/c 婚姻/n 选择/v ，/w 对/p 夫妻间/nz 房屋/n 权属/n 变更/v 关系/n 征收/v 契税/n 就/d 不/d 太/d 合理/a 了/ule 。/w 而/cc [财政部/nt 财政/n 科学/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 苏明/nr 则/d 认为/v ，/w 规定/n 的/ude1 细化/vn 重申/v ，/w 考虑到/v 了/ule [夫妻/n 关系/n]/nz 的/ude1 伦理/n 性/ng ：/w 
苏明/nr ：/w 我/rr 感觉/n 是/vshi 对/p 前/f 一段/mq 争论/vn 的/ude1 一个/mq 明确/a 的/ude1 表述/vn ，/w 更加/d 人性化/vn ，/w 财产/n 毕竟/d 是/vshi 夫妻/n 共/d 通/v 的/ude1 ，/w 明确/a [免征/v 契税/n]/nz 我/rr 感觉/n 是/vshi 有/vyou 合理性/n 。/w 
记者/nnt ：/w 《/w 规定/n 》/w 细化/v 出台/vn ，/w 可以/v 预见/vn ，/w 今后/t 夫妻间/nz 房产/n 权属/n 变更/v 的/ude1 契税/n 之争/v 将/d 成为/v 历史/n 。/w 但/c 事实上/bl ，/w 记者/nnt 在/p 采访/v 中/f 了解到/v ，/w 直系亲属/n 如/v 父子/n 、/w 兄弟/n 之间/f 的/ude1 房产/n 变更/v 是否/v 应当/v 收取/vn 契税/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 问题/n 还/d 没有/v 定论/n ，/w 各地/rzs 在/p 操作/vn 当中/f 也/d 多/a 有/vyou 不同/a 。/w 类似/a 情况/n 还/d 需要/v 财税/n 部门/n 进一步/d 明确/a 。/w （/w 记者/nnt 刘祎辰/nr 季苏平/nr ）/w 
