
本报/rz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 燕帅/nr ）/w 16日/t ，/w 人民网/nz 正式/ad 发布/v 了/ule 全新/b 的/ude1 [视觉/n 形象/n]/nz 识别/v 系统/n 。/w [人民日报/nz 社/n]/nt 社长/nnt 张研农/nr ，/w 总编辑/nnt 杨振武/nr ，/w [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 、/w 人民网/nz 董事长/nnt 马利/nr ，/w 人民网/nz 总裁/nnt 兼总/nz 编辑/nnt 廖玒/nr 出席/v 新/a 标识/n 的/ude1 上/f 线/n 仪式/n 。/w 
此次/rz 人民网/nz 所/usuo 更换/v 的/ude1 新/a 标识/n 包括/v 图形/n 和/cc 文字/n 两部分/mq ，/w 图形/n 部分/n 使用/v 党旗/n 、/w 国旗/n 红黄/nz [两/q 色/ng]/mq 色调/n ，/w 由/p 两个/mq “/w 人/n ”/w 字/n 的/ude1 变形/vn 构成/v ，/w 飞舞/v 环绕/vn ，/w 富于/v 动感/n ，/w 充满/v 张力/n ，/w 符合/v [互联网/n 时代/n]/nz 简约/a 易/ad 识别/vn 的/ude1 [审美/vn 风格/n]/nz ，/w 文字/n 部分/n 承袭/v [毛体/nr 书法/n]/nz ，/w 并/cc 使用/v 了/ule 中国/ns cn/x 域名/n 。/w 整个/b 标识/n 既/c 端庄/a 又/d 有/vyou 动感/n ，/w 视觉/n 鲜明/a 、/w 寓意/n 丰富/a 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月17日02/t 版/n ）/w 
