在/p 前/f 几日/n 经历/n 了/ule 一场/mq 冷空气/n 之后/f ，/w 雾霾/nz 再次/d 笼罩/v 山东/ns 。/w 17日/t 是/vshi 春运/n 第二日/t ，/w 山东/ns [17/m 个/q]/mq 地/ude2 市/n 中/f 有/vyou [11/m 个/q]/mq 地/ude2 市/n 遭遇/v 重度/b 霾/n 天气/n ，/w 截至/v 17日10时/t ，/w 山东/ns 境内/s [40/m 多个/mq]/mq 高速/b 收费站/nis 因/p 大雾/n 关闭/v 、/w [10/m 多个/mq]/mq 高速/b 收费站/nis 间隔/n 放行/vi 。/w 
17日9时/t ，/w [山东省/ns 气象台/nis]/nto 将/d [霾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz 升级/vi 为/p [霾/n 橙色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 其中/rz 德州/ns 、/w 聊城/ns 、/w 济南/ns 、/w 淄博/ns 、/w 潍坊/ns 、/w 泰安/ns 、/w 莱芜/ns 、/w 菏泽/ns 、/w 济宁/ns 、/w 枣庄/ns 、/w 临沂/ns 等/udeng [11/m 市/n]/mq 出现/v 重度/b 霾/n ，/w 其他/rzv 地/ude2 市/n 出现/v 中度/b 霾/n ；/w 德州/ns 、/w 聊城/ns 、/w 济宁/ns 、/w 菏泽/ns [4/m 市/n]/mq 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq 。/w 预计/v 17日/t 至/p 18日/t ，/w 上述/b 地区/n 的/ude1 中/f 到/v 重度/b 霾/n 天气/n 仍/d 将/d 持续/vd 。/w 
受/v 大/a 范围/n 雾霾/nz 影响/vn ，/w 截至/v 17日10时/t ，/w G1511/x 日/b 兰/ng 高速/b 泉林/ns 、/w 泗水/ns 、/w 曲阜/ns 南/b ，/w G20/x 青/a 银/ng 高速/b 青岛/ns 、/w 即墨/ns 、/w 蓝村站/nz 银川/ns 方向/n 入口/n 等/udeng [40/m 多个/mq]/mq 收费站/nis 因/p 大雾/n 关闭/v ；/w G20/x 青/a 银/ng 高速/b 潍坊/ns 东/f 、/w 潍坊/ns 、/w [昌乐/ns 收费站/nis]/nt 青岛/ns 方向/n 入口/n 等/udeng [10/m 多个/mq]/mq 收费站/nis 间隔/n 放行/vi 。/w [S14/x 高/a 邢/nz 鲁/b 冀/b 收费站/nis]/nt 因/p 河北/ns 大雾/n 河北/ns 方向/n 保留/v 一条/mq 车道/n 间隔/n 放行/vi ，/w G3/x 京台/nz 高速/b 鲁冀/nr 站/vi 出入/v 口/n 限/v 行/ng [4/m 个/q]/mq 车道/n 。/w 
民航/n 方面/n ，/w [济南/ns 遥墙/nz 机场/nis]/nz 、/w [青岛/ns 机场/nis]/nt 尚未/d 受到/v [雾霾/nz 天气/n]/nz 影响/vn ，/w 航班/n 进出/v 港/n 情况/n 正常/a 。/w 
