2014年/t 北京/ns [高校/n 毕业生/n]/nz 人数/n 将/d 达到/v [23/m 万/d 人/n]/mq ，/w 而/cc “/w 加强/v [人口/n 规模/n]/nz 调控/vn ”/w 也/d 被/pbei 列为/v 今年/t 北京市/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 。/w [北京市/ns 人力/n 社保局/nis]/nt 副局长/nnt 陈蓓/nr 表示/v ，/w 今年/t 应届/b [高校/n 毕业生/n]/nz “/w [进京/vi 指标/n]/nz ”/w 与/cc 去年/t [总体/n 水平/n]/nz 相当/d ，/w “/w 在/p 数量/n 规模/n 上/f 不会/v 出现/vn 过/uguo 大/a 压缩/v ”/w 。/w 
陈蓓/nr 17日/t 在/p 此间/rzs 召开/v 的/ude1 北京/ns 两/m 会上/n 题为/v “/w 推进/vi 首都/n 改革/vn 发展/vn ”/w 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 说/v ，/w 今年/t 北京/ns 23万/m [高校/n 毕业生/n]/nz 中/f ，/w 北京/ns 生源/n [8/m ．/w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 总体/n 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 保持稳定/v 。/w 
据/p 她/rr 介绍/v ，/w 2005年/t 是/vshi [北京/ns 地区/n]/nz [应届/b 毕业生/n]/nz 进京/vi 数量/n 的/ude1 高峰/n 年/qt ，/w 约/d 为/p [2/m 万/d 人/n]/mq 。/w 此/rzs 后/f ，/w 北京/ns 开始/v 调整/vn 应届生/nz 进京/vi 数量/n ，/w 2008年/t 调整/vn 为/p [1/m ．/w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 到/v 2010年/t 减少/v 至/p 每年/r [1/m 万/d 人/n]/mq 。/w “/w 2014年/t 引进/v 应届/b 大学生/nnt ，/w 将/d 进一步/d 提高/v 人才/n 质量/n 、/w 满足/v [人才/n 需求/n]/nz ，/w 在/p 数量/n 规模/n 上/f 不会/v 有/vyou 过/uguo 大/a 压缩/v ，/w 与/cc 去年/t [总体/n 水平/n]/nz 相当/d 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
此外/c ，/w 陈蓓/nr 表示/v ，/w 做好/v 人口/n [资源/n 环境/n]/nz 相/d 衔接/vi ，/w 北京/ns 将/d 采取/v 积极/ad 综合/vn 就业/vn 政策/n ，/w 支持/v 本土化/v [农村/n 劳动力/n]/nz 和/cc 城镇/n 困难/an [就业/vn 人员/n]/nz 充分/ad 实现/v 就业/vn ，/w 以/p 减少/v 外来/b [农村/n 劳动力/n]/nz 的/ude1 无序/b 化/v 进入/v 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 北京/ns ：/w 今年/t 应届/b [大学/nis 毕业生/n]/nz [进京/vi 指标/n]/nz 无/v 大/a 压缩/v )/w 
