邓卫平/nr 
据/p 《/w [广西/ns 日报/n]/nz 》/w 消息/n ，/w 中共中央/nt 批准/v ，/w 邓卫平/nr 同志/n 任/v [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 委员/nnt 、/w 常委/nnt 和/cc 自治区/n 纪委/nnt 书记/nnt ，/w 石生龙/nr 同志/n 不再/d 担任/v [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 委员/nnt 和/cc 自治区/n 纪委/nnt 书记/nnt 职务/n ，/w 另有/v 任用/vn 。/w 
据/p 人民网/nz 地方/n 领导/n 资料库/n 显示/v ，/w 邓卫平/nr 此前/t 担任/v [福建省/ns 纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nt 副书记/nnt 。/w 
邓卫平/nr 同志/n 简历/n 
曾任/v [福州市/ns 人民政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [福州市/ns 国家/n 安全局/nis]/nt 局长/nnt ，/w [福建省/ns 国家/n 安全厅/nis]/nt 副厅长/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt 。/w 
2011.11/m [福建省/ns 纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nt 副书记/nnt 
（/w 人民网/nz 资料/n 截至/v 2014年1月/t ）/w 
