句容/ns 河/n 是/vshi 著名/a 的/ude1 秦淮河/ns 源头/n 之一/rz ，/w 近日/t 句容/ns 河/n 南京/ns 江宁/nr 与/cc 镇江/ns 句容/ns 交界处/n 有数/a 公里/q 水域/n 忽然/d 出现/v 大批/m 鱼虾/n 死亡/vi ，/w 还/d 引来/v 众多/a 村民/n 捕捞/vn ，/w 甚至/d 有/vyou 鱼贩/n 前来/vi 收购/v 。/w 
目前/t 河水/n 污染/v 原因/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f ，/w 但/c 江宁/nr 居民/n 大多/d 认为/v ，/w 位于/v 河边/s 的/ude1 一家/n 句容/ns [化工/n 企业/n]/nz 难逃/nz 干系/n ，/w 句容/ns 环保/n 部门/n 则/d 称/v 已/d 报警/vn ，/w 目前/t 正在/d 侦查/vn 中/f 。/w 
记者/nnt 17日/t 中午/t 赶到/v 位于/v 南京/ns 江宁区/ns [淳化/ns 街道/ns]/ns [民主/a 社区/n]/ns 前/f 旮/n 村/n 和/cc 蒋巷村/ns 的/ude1 句容/ns 河/n 河段/n ，/w 这里/rzs 一/m 河/n 之/uzhi 隔/v 就是/v 句容市/ns 。/w 走/v 下/f 堤岸/n ，/w 记者/nnt 就/d 看到/v 河面/n 上/f 漂浮/v 着/uzhe 一些/mq 死去/v 的/ude1 小鱼/n ，/w 但/c 数量/n 并/cc 不算/v 多/a ，/w 沿着/p 河堤/n 向/p 蒋巷村/ns 所在/n 的/ude1 上/f 游走/v ，/w 岸边/s 和/cc 靠近/v 岸边/s 地方/n 的/ude1 死鱼/nz 随处可见/vl ，/w 大部分/n 是/vshi 不到/v 巴掌/n 大/a 的/ude1 小鱼/n ，/w 少数/m 死鱼/nz 较大/d ，/w 最大/gm 的/ude1 有/vyou [40/m 厘米/q]/mq 以上/f ，/w 岸上/s 还/d 堆/v 着/uzhe 一些/mq 被/pbei 捞/v 上来/vf 的/ude1 死鱼/nz 。/w 记者/nnt 仔细/ad 观察/v ，/w 发现/v 大部分/n 死鱼/nz 眼睛/n 、/w 腮/n 、/w 鳍/n 部位/n 都/d 明显/a 有/vyou 血色/n ，/w 还有/v 一些/mq 小鱼/n 尚未/d 死去/v ，/w 但/c 已经/d 处于/v 半死不活/n 的/ude1 状态/n 。/w 
