人民网/nz 成都/ns 1月17日/t 电/n （/w 王思涵/nr 通讯员/nnt 吴正琪/nr ）/w 今日/t 15时48分/t ，/w 一列/mq 洋溢/v 着/uzhe 温馨/a 团/n 年/qt 味/ng 的/ude1 临客/n 从/p 成都站/nz 开/v 出/vf ，/w 标志着/v [成都/ns 铁路局/nis]/nto 2014年/t 共青团/nis 号/q 临客/n 服务/vn 工作/vn 正式/ad 启动/v 。/w 
这/rzv 列/v 成都/ns 开往/vf 北京/ns 西/f 的/ude1 L22/x //w [1/m 次/qv]/mq 空调/n 车上/s ，/w [32/m 名/q]/mq 列车/n 乘务员/nnd 均/d 是/vshi 来自/v [成都/ns 机务段/n]/nz 、/w 成都/ns 客运段/n 的/ude1 青年/n 职工/nnt ，/w 清一色/bl 的/ude1 年轻/a 面庞/n 、/w 清一色/bl 的/ude1 青春/n 模样/n ，/w 为/p 列车/n 增色/vi 不少/m 。/w 
除了/p 乘务员/nnd 是/vshi 清一色/bl 的/ude1 青年团/nis 员外/n ，/w 共青团/nis 临客/n 车厢/n 的/ude1 各个/rz 角落/n 都/d 充斥/v 着/uzhe 青春/n 、/w 欢乐/a 、/w 喜庆/vi 的/ude1 元素/n 。/w 原来/d ，/w 在/p 列车/n 整备/v 期间/f ，/w 该/rz 列车/n 乘务员/nnd 自费/d 购买/v 了/ule 400多幅/m 窗花/n 、/w 70余个/m 小/a 红灯笼/n 和/cc 若干/m 温馨/a 提示/v 贴纸/nz ，/w 对/p 车厢/n 进行/vn 装扮/v 。/w “/w 春运/n 临客/n ，/w 就要/d 体现/v 彰显/v 春节/t 的/ude1 氛围/n 。/w ”/w [成都/ns 机务段/n]/nz 团委/nis 书记/nnt 黄刚/nr 如是说/dl 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 本次/r 列车/n 上/f 的/ude1 大部分/n 乘务员/nnd 都/d 是/vshi 新/a 入/v 职/ng 的/ude1 青年/n 职工/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 工作/vn 后/f 的/ude1 第一个/mq 春节/t 。/w 从/p 登上/v 这/rzv 列/v 列车/n 起/vf ，/w 便/d 意味着/v 这个/rz 年/qt 将/d 在/p 列车/n 上/f 度过/v 。/w “/w 家人/n 朋友/n 很/d 支持/v 我/rr ，/w 相信/v 春节/t 我/rr 若/c [坚守/v 岗位/n]/nz 我会/r 感到/v 骄傲/an 和/cc 自豪/a 。/w ”/w [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 罗兵/nr 毫不犹豫/dl 地/ude2 说/v 。/w 
列车/n 始发/vn 的/ude1 成都站/nz 上/f ，/w 由/p 成都/ns 客运段/n 组成/v 的/ude1 青年/n [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n 也/d 活跃/a 在/p 站台/n 上/f 。/w 他们/rr 身披/v “/w 成/v 客/ng 青年/n 在/p 您/rr 身边/s ”/w 的/ude1 绶带/n ，/w 穿梭/vi 在/p 人流/n 中/f ，/w 为/p 旅客/n 或/c 扛/v 行李/n 、/w 或/c 抱/v 小孩/n 、/w 或/c 背/v 行囊/n ，/w 俨然/z 成为/v [另一/m 道/qv]/mq 靓丽/nz 风景线/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 共/d 组织/n 下属/v [6/m 个/q]/mq 站段/n 开行/v 共青团/nis 号/q 临客/n [18/m 趟/qv]/mq ，/w 春运/n 期间/f 这/rzv [一趟/mq 趟/qv]/mq 洋溢/v 着/uzhe 团/n 年/qt 味/ng 的/ude1 共青团/nis [临客/n 列车/n]/nz 将/d 送达/v 无数/m 的/ude1 旅客/n 与/cc 家人/n 欢聚/vi 团/n 年/qt 。/w 
