MBCTV/x 月/n 火/n 剧/n 《/w 奇皇后/nz 》/w ，/w 讲述/v 主人公/n 高丽/nz 女子/n 奇/ag 承/vg 娘/n 从/p 身份/n 低微/an 的/ude1 掌/n 茶/n 宫女/nnd 成为/v 元朝/t 皇后/nnd 的/ude1 故事/n 。/w 该剧/r 由/p 《/w 巨人/n 》/w ，/w 《/w 上班族/n 楚汉志/nr 》/w 等/udeng 剧/n 的/ude1 张英哲/nr ，/w 郑京顺/nr 编剧/nnt 携手/vd 撰写/v 剧本/n ，/w 并/cc 由/p 《/w [跨越/v 彩虹/n]/nz 桥/n 》/w 等/udeng 剧/n 的/ude1 韩熙/nr 导演/nnt 执导/v ，/w 于/p 2013年10月28日/t 首播/v 。/w 本剧/r 于/p 2013年10月/t 在/p 中国/ns [浙江/ns 横店/ns 影视城/n]/nz 拍摄/v 。/w 
该剧/r 将/d 讲述/v 高丽人/nr 奇子/nz 敖/vg 的/ude1 女儿/n 在家/vi 人/n 被/pbei 高丽/nz 王/n 杀害/v 后/f ，/w 以/p 高丽/nz 贡/vg 女/b 的/ude1 身份/n 被/pbei 进献/nz 给/p 元/q 廷/ng ，/w 通过/p 一系列/b 宫廷/n 权利/n 斗争/vn ，/w 从/p 身份/n 低微/an 的/ude1 掌/n 茶/n 宫女/nnd ，/w 最终/d 成为/v 元朝/t 皇后/nnd 的/ude1 故事/n 。/w 剧情/n 相当/d 精彩/a 。/w 
MBCTV/x 新/a 月/n 火/n 剧/n ，/w 古装/n 励志/n 台/q 庆/vg 剧/n 《/w 奇皇后/nz 》/w ，/w 讲述/v 主人公/n 从/p 身份/n 低微/an 的/ude1 掌/n 茶/n 宫女/nnd 成为/v 元朝/t 皇后/nnd 的/ude1 故事/n 。/w 该剧/r 由/p 《/w 巨人/n 》/w ，/w 《/w 上班族/n 楚汉志/nr 》/w 等/udeng 剧/n 的/ude1 张英哲/nr ，/w 郑京顺/nr 编剧/nnt 携手/vd 撰写/v 剧本/n ，/w 并/cc 由/p 《/w [跨越/v 彩虹/n]/nz 桥/n 》/w 等/udeng 剧/n 的/ude1 韩熙/nr 导演/nnt 执导/v ，/w 于/p 2013年10月28日/t 首播/v 。/w 
