最新/a 一期/b 的/ude1 [国际/n 足联/nis]/nt 排名/vi 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月16日/t ，/w [国际/n 足联/nis]/nt 公布/v 新年/t [第一/m 期/qv]/mq [世界/n 排名/vi]/nz ，/w 世界/n 前/f [25/m 位/q]/mq 没有/v 任何/rz 变动/vn ，/w 西班牙/nsf 、/w 德国/nsf 和/cc 阿根廷/nsf 稳居/v 前/f 三/m 。/w 亚洲/ns 方面/n ，/w 中国/ns 仍然/d 排名/vi 世界/n 第92/m 、/w 亚洲/ns 第10/m ，/w 伊朗/nsf 、/w 日本/ns 、/w 韩国/nsf 和/cc 澳大利亚/nsf 仍然/d 位列/v 亚洲/ns 前/f 四/m 。/w 
在/p 2013年/t 的/ude1 年终/t 排名/vi 中/f ，/w 中国队/nt 位列/v 第92/m ，/w 创造/v 4年/t 来/vf 的/ude1 新/a 低/a ，/w 在/p 亚洲/ns 位列/v [第/m 10/m 位/q]/mq ，/w 被/pbei 沙特/ns 超过/v 。/w 2014年/t 的/ude1 [1/m 月份/n]/mq 并/cc 没有/v 正式/ad 的/ude1 比赛/vn ，/w 这/rzv 让/v 国/n 足/a 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 也/d 没有/v 任何/rz 变化/vn 。/w 之前/f 足协/nis 本来/d 安排/v 国/n 足/a 与/cc 瑞典/nsf [1/m 月份/n]/mq 热身/vn ，/w 可/v 由于/p 主帅/nnt 未定/vi ，/w 这项/r 比赛/vn 被/pbei 取消/v 。/w 不/d 出/vf 意外/a ，/w [1/m 月份/n]/mq 国/n 足/a 难/a 有/vyou 正式/ad 的/ude1 热身/vn 比赛/vn ，/w 排名/vi 也/d 难/a 有/vyou 大/a 的/ude1 改动/vn 。/w 
亚洲/ns 方面/n ，/w 伊朗/nsf 和/cc 日本/ns 位列/v 前/f 两位/mq ，/w [世界/n 排名/vi]/nz 都/d 下降/vi 了/ule 一位/mq ，/w 韩国/nsf 和/cc 澳大利亚/nsf 位列/v [三/m 四/m 位/q]/mq ；/w 阿联酋/nsf 猛涨/vi [8/m 位/q]/mq 位列/v 亚洲/ns 第五/m ，/w 超越/v 了/ule 乌兹别克/nrf 和/cc 约旦/nsf ，/w 沙特/ns 第8/m ，/w [两/q 期/qv]/mq 名次/n 上涨/vi [26/m 位/q]/mq (/w 12月/t 上涨/vi [12/m 位/q]/mq ，/w 1月/t 排名/vi 上涨/vi [14/m 位/q]/mq ，/w 世界/n 第73/m ./w )/w 约旦/nsf 第9/m ，/w 中国队/nt 世界/n 第92/m ，/w 亚洲/ns 第10/m ，/w 积分/n 和/cc 排名/vi 都/d 没有/v 任何/rz 变化/vn ，/w 伊拉克/nsf 位列/v 亚洲/ns 第15/m ，/w 世界/n [第/m 115/m 位/q]/mq 。/w 
世界/n 方面/n ，/w 前/f [25/m 位/q]/mq 都/d 没有/v 任何/rz 的/ude1 变动/vn ，/w 西班牙/nsf 、/w 德国/nsf 和/cc 阿根廷/nsf 稳居/v 前/f 三/m 。/w 
(/w 达里奥/nrf )/w 
