本报/rz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 姜洁/nr ）/w 1月13日/t 至/p 15日/t ，/w [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 会上/n ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 发表/v 重要/a 讲话/n ，/w 强调/v 要/v 保持/vn [惩治/v 腐败/an]/nz 高压/n 态势/n ，/w 努力/ad 取得/v [人民/n 群众/n]/nz 比较/d 满意/v 的/ude1 进展/vn 和/cc 成效/n 。/w 会/v 后/f ，/w 各地区/nz 各/rz 部门/n 迅速/ad 学习/v 贯彻/vn 习/v 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 和/cc [全会/n 精神/n]/nz ，/w 大家/rr [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 体现/v 了/ule 中央/n 坚持/v 以/p 零容忍/nz 态度/n [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 坚强/a 决心/n ，/w [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 必将/d 在/p 新的/a 一年中/t 取得/v 更大/d 成效/n 。/w 
1月15日/t ，/w [天津/ns 市委/nis]/nto 召开/v 常委/nnt 会议/n ，/w 传达/v 学习/vn [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 精神/n 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [天津/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 孙春兰/nr 在/p 会上/n 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 、/w 深刻/a 领会/v 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 上来/vf ，/w 从/p 自身/rr 做起/v ，/w 认真/ad 落实/v 反腐败/nz 体制/n 机制/n 改革/v 举措/n ，/w 推动/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 取得/v 新/a 进展/vn 、/w 新/a 成效/n ，/w 为/p 加快/v 建设/vn 美丽/a 天津/ns 、/w 实现/v 中央/n 对/p 天津/ns 定位/vn 提供/v 坚强/a 保障/vn 。/w 
1月15日/t 下午/t ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 部长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 姜大明/nr 主持/v 召开/vn 部党组/nis 会议/n ，/w 学习/v 传达/vn [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 会上/n 部党组/nis 成员/nnt 认真/ad 学习/v 了/ule 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 和/cc 王岐山/nr 同志/n 的/ude1 工作报告/v ，/w 并/cc 分别/d 谈/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 学习体会/v ，/w 大家/rr 认为/v ，/w 要/v 认真/ad 落实/v [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz ，/w 就要/d 强化/v 党委/nis 的/ude1 主体/n 责任/n 和/cc 纪委/nnt 的/ude1 监督/vn 责任/n ，/w 每/rz 一名/mq 党组/nis 成员/nnt 都/d 要/v 负/vn 起/vf 责任/n ，/w 不容/v 推卸/v ，/w 要/v 强化/vn 责任/n 追究/v ，/w 不能/v 让/v 制度/n 成为/v 纸老虎/n 、/w 稻草人/n 。/w 
1月16日/t 下午/t ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 马勇霞/nr 主持/v 召开/vn 省纪委/n 常委/nnt 扩大会议/nz ，/w 传达/v 学习/vn [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 她/rr 指出/v ，/w 总书记/nnt 强调/v ，/w 解决/v 好/a 保持/v 党/n 同/p [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [血肉/n 联系/v]/nz 问题/n ，/w 要/v 常抓不懈/vl ，/w 要/v [一步/mq 一步/mq]/nz 深化/v 下去/vf 。/w 过去/vf 一年/mq 里/f ，/w 海南省/ns 在/p 治理/vn “/w 庸懒散/nz 奢/ag 贪/v ”/w 方面/n 下/f 了/ule 很大/d 功夫/n ，/w 但/c 决不能/v 躺在/v 功劳簿/n 上/f 睡觉/vi ，/w 要/v 按照/p 总书记/nnt 的/ude1 要求/n ，/w 继续/v 抓好/v 作风/n 建设/vn ，/w 查处/v 违反/vn [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 案件/n 绝不/d 手软/a 。/w 
[广东省/ns 惠州/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 李松/nr 表示/v ，/w 总书记/nnt 在/p 讲话/n 中/f 提出/v 以/p 零容忍/nz 态度/n [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 要/v 做到/v 对/p [腐败/an 分子/n]/nz 发现/v 一个/mq 就/d 坚决/ad 查处/v 一个/mq ，/w 这/rzv 对/p [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 提出/v 了/ule 更高/d 要求/n ，/w 要/v 进一步/d 增强/v [纪检/n 监察/vn]/nz [干部/nnt 队伍/n]/nz 的/ude1 [能力/n 素质/n]/nz ，/w 不断/d 完善/v 反腐败/nz 体制/n 机制/n ，/w 确保/v 纪委/nnt 监督权/n 的/ude1 相对/d 独立性/n 和/cc 权威性/n ，/w [发现/v 问题/n]/nz 就/d 及时/ad 处理/vn ，/w 争取/v 尽快/d 实现/v 总书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 零容忍/nz ”/w 目标/n 。/w 
“/w 总书记/nnt 强调/v ，/w 党中央/nt 作出/v 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 党/n 的/ude1 组织/n 、/w 宣传/vn 、/w 统战/n 、/w 政法/n 等/udeng 部门/n 要/v 贯彻/vn 落实/v ，/w 人大/nis 、/w 政府/nis 、/w 政协/nis 、/w 法院/nis 、/w 检察院/nis 的/ude1 党组织/n 要/v 贯彻/vn 落实/v ，/w 事业单位/nz 、/w 人民团体/n 等/udeng 的/ude1 党组织/n 也/d 要/v 贯彻/vn 落实/v ，/w 党组织/n 要/v 发挥/vn 作用/n 。/w ”/w [山西省/ns 长治市/ns]/nz 郊区/s 区长/nnt 金所军/nr 说/v ，/w “/w 作为/p 基层/n 政府/nis 负责人/nnt ，/w 决不能/v 认为/v 遵守/vn 党/n 的/ude1 纪律/n 、/w 贯彻/v 中央/n 决策/vn 部署/vn 只是/d 党委/nis 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 的/ude1 责任/n ，/w 与/cc 政府部门/n 无关/v 、/w 只/d 抓/v 自己/rr 这/rzv 摊/ng 事/n 就/d 可以/v 了/ule ；/w 要/v 在/p 党委/nis [统一/vn 领导/n]/nz 下/f 尽心尽力/vl 做好/v 自身/rr 职责/n 范围内/nz 的/ude1 工作/vn ，/w 切实/ad 担负/v 起/vf [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 在/p 本部门/nz 的/ude1 主体/n 责任/n ，/w 让/v 党中央/nt 放心/v 、/w 让/v 人民/n 满意/v 。/w ”/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月17日01/t 版/n ）/w 
