图/n 为/p 早市/n 上/f 正在/d 选购/v “/w [1/m 元/q]/mq 菜/n ”/w 的/ude1 大妈/n 。/w 
李清新/nr 摄/vg 
1月13日/t 的/ude1 北京/ns ，/w 早晨/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 气温/n 零下/s [4/m 度/qv]/mq 。/w 海淀区/ns 明/ag 光/n 西路/n 北侧/f 的/ude1 早市/n ，/w 每/rz 到/v 这样/rzv 寒冷/a 的/ude1 季节/n ，/w 人/n 都会/n 比/p 平时/t 少/a 很多/m 。/w 
[63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 董大妈/nr ，/w 仍然/d 坚持/v 一大/n 早/a 到/v 这里/rzs 来/vf 买菜/nz 。/w “/w 赶早/v 来/vf ，/w 能/v 捡/v 上/f ‘/w [1/m 元/q]/mq 菜/n ’/w 。/w ”/w 
董大妈/nr 裹着/v 厚厚的/z 衣服/n ，/w 低/a 着/uzhe 头/n 一个/mq 摊位/n 一个/mq 摊位/n 仔细/ad 看/v ，/w 在/p 一个/mq 柿子/nf 摊/ng 前/f 停下来/nz 。/w 好/a 的/ude1 柿子/nf 一斤/mq [3/m 元/q]/mq ，/w 但是/c 那些/rz 有点/d 发黑/vi 、/w 快要/d 坏掉/nz 的/ude1 柿子/nf ，/w 被/pbei 摊主/n [六/m 七/m 个/q]/mq 堆放/v 成/v 一堆/mq ，/w 不过/c 秤/n ，/w “/w 一口价/nz ”/w [1/m 元/q]/mq 钱/n 。/w “/w 你/rr 看看/v ，/w 回去/v 把/pba 坏/a 的/ude1 切掉/nz ，/w 大部分/n 还/d 可以/v 吃/v 的/ude1 。/w ”/w 董大妈/nr 一边/d 翻看/v 几个/mq 柿子/nf ，/w 一边/d 果断/a 地/ude2 掏出/v [1/m 元/q]/mq 钱/n 将/d 其/rz 买下/v 。/w 
