马英九/nr 亲家/n 蔡龙/nr （/w 前/f ）/w 与/cc 友人/n 互/d 控/v 伤害/vn //w 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 马英九/nr 的/ude1 亲家/n 蔡龙/nr 与/cc 友人/n 梁治希/nr 因/p 债务/n 纠纷/n 导致/v 冲突/vn ，/w 双方/n 互/d 控/v 伤害罪/n ，/w 蔡龙/nr 向/p 梁治希/nr 的/ude1 律师/nnt 表达/v 和解/vn 之意/nz ，/w 希望/v 一起/s 撤/v 告/v ；/w 但/c 梁治希/nr 人/n 不/d 在/p 台湾/ns ，/w 尚/d [未/d 置/v 可否/v]/nz 。/w 这/rzv 起/vf 官司/n 会/v 以/p 和解/vn 收场/vi 还是/c 缠/v 讼/vg 到/v 法院/nis ，/w 还有/v 变数/n 。/w 
检察官/nnt 日前/t 传讯/v 冲突/vn 发生地/n 台北市/ns 仁爱/n 路/n 圆环/gm “/w 双/q 圣/ag ”/w 西餐厅/nis 的/ude1 员工/n 到/v 案/ng 作证/vi ，/w 确认/v 蔡/nz 、/w 梁/n 互殴/v 细节/n 。/w 证人/nnt 说/v ，/w 他们/rr 在/p 餐厅/nis 没/d 待/vi 多久/ryt 就/d 发生/v 争执/vn 。/w 检/ng 方/q 制作/v 笔录/n ，/w 已/d 还原/vi 案发/v 经过/p 。/w 
梁治希/nr 指控/v 蔡龙/nr 向/p 他/rr 借款/n [55/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 目前/t 还有/v [40/m 万/d 美元/q]/mq 未/d 还/d ，/w 他/rr 以为/v 蔡龙/nr 没钱/vi ，/w 但/c 发现/v 他/rr 在/p 圣地亚哥/nsf 有/vyou 房产/n ，/w 找/v 他/rr 要/v 钱/n ；/w 蔡龙/nr 说/v 钱/n 不是/c 借款/n ，/w 是/vshi 投资/v 纠纷/n 。/w 
蔡龙/nr 去年/t 10月24日/t 上午/t 和/cc 梁治希/nr 为/p 商讨/v 债务/n 约/d 在/p 双/q [圣/ag 西餐厅/nis]/nt 吃早餐/nz ，/w 梁治希/nr 一/m 见面/vi 就要/d 蔡龙/nr 还/d 钱/n ，/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 蔡龙/nr 转头/v 离开/v ，/w 被/pbei 梁治希/nr 拉住/v 跌倒/vi ，/w 眼镜/n 鞋子/n 都/d 掉/v 了/ule ，/w 蔡龙/nr 还/d 拿/v 鞋子/n 攻击/v 梁治希/nr ，/w 双方/n 后来/t 到/v 警局/n 互/d 控/v 伤害/vn 。/w 
