昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 从/p [自贡/ns 翔宇/nz 运/v 业/ng 公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 随着/p [乐/a 自/p 高速公路/n]/nz 的/ude1 开通/vn ，/w 自贡/ns 至/p 乐山/ns 的/ude1 客运/n 班车/n 自/p 今日/t 起/vf ，/w 开始/v 开通/vn [12/m 个/q]/mq 班次/n 的/ude1 全/a 高速/b 直达/v 班车/n ，/w 此前/t 的/ude1 非/b 高速/b 班次/n 将/d 相应/vi 减少/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 自贡/ns 至/p 乐山/ns 高速/b 直达/v 班车/n 每天/r 的/ude1 发车/vn 时间/n 分别为/v ：/w 7：40/m 、/w 8：30/m 、/w 9：20/m 、/w 10：10/m 、/w 10：50/m 、/w 11：40/m 、/w 13：00/m 、/w 14：00/m 、/w 15：00/m 、/w 16：00/m 、/w 17：00/m 、/w 18：00/m 。/w 运行时间/gi 将/d 从/p 以前/f 非/b 高速/b 时/ng 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 半小时/mq 缩减/v 为/p [1/m 小时/n]/mq 40分/t 。/w 因为/c 班车/n 车型/n 不同/a ，/w 票价/n 分为/v ：/w [45/m 元/q]/mq 、/w [50/m 元/q]/mq 和/cc [51/m 元/q]/mq 。/w 
自贡/ns 至/p 乐山/ns 全/a 高速/b 班车/n 的/ude1 开行/vn ，/w 非/b 高速/b 班车/n 从/p 以前/f 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 班次/n 减少/v 为/p [4/m 个/q]/mq 班次/n 。/w (/w 记者/nnt 袁伟/nr )/w 
