据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 在/p 土/n 鸡腿/n 飙/n 破/v [180/m 元/q]/mq （/w 新台币/nz ，/w 下同/vi ）/w 的/ude1 2014年/t ，/w 曾任/v “/w 研考/nz 会/v ”/w [第/m 5/m 届/q]/mq “/w 主委/nnt ”/w 的/ude1 马英九/nr ，/w 16日/t 在/p “/w [行政院/nis 研考/nz 会/v]/nt ”/w 的/ude1 感恩/vi 茶会/n 中/f 怀念/v 过往/vn 的/ude1 物价/n ，/w “/w 我/rr 那个/rz 时候/n 每天/r 中午/t 都/d 在/p ‘/w 行政院/nis ’/w 吃饭/vi ，/w 那时候/nz 一/m 客/ng [25/m 块/q]/mq ，/w 每天/r 都/d 约/d [3/m 个/q]/mq 同仁/n 一起/s 吃/v ，/w 当然/d 我/rr 出/vf 钱/n ，/w 顺便/d 认识/v 认识/vn 。/w ”/w 
马英九/nr 追思/v 26年前/t 梦幻/n 物价/n ，/w 一顿饭/nz [25/m 元/q]/mq 吃/v 到/v 饱/a 。/w （/w 台/q 媒/ng 图/n ）/w 
台/q 当局/n “/w [行政院/nis 研考/nz 会/v]/nt ”/w 与/cc “/w 工程/n 会/v ”/w 及/cc “/w 经建会/nr ”/w 将/d 在下/r 周/qt 走入/vf 历史/n ，/w 因/p 应/v 组织/n 改造/vn 整/v 并/cc 成/v “/w [台湾/ns 发展/vn 委员会/nis]/nt ”/w ，/w 马英九/nr 及/cc 江宜桦/nr 都/d 列席/v 致词/n 。/w 
马英九/nr 说/v 接/vn 下/f “/w 研考/nz 会/v 主委/nnt ”/w 是/vshi 26年前/t ，/w 当时/t 他/rr 才/d [38/m 岁/qt]/mq ，/w 接到/v 俞国华/nr 一/m 通电话/vi “/w 英/b 九/m 啊/y ！/w 你/rr 回来/v 接/vn ‘/w 研考/nz 会/v ’/w 。/w ”/w 就/d 从/p 境外/s 飞/vi 回来/v 接任/v 。/w 结果/n 接任/v 不到/v 一周/mq ，/w 就/d 又/d 被/pbei 交待/v 处理/vn 大陆/ns 事务/n ，/w 马英九/nr 说/v 接/vn 下/f 任务/n 时/ng 有点/d 不/d 该/rz 怎么办/ryv ，/w 就/d 回去/v 问/vn 当时/t 的/ude1 “/w 副主委/nnt ”/w 高孔廉/nr ，/w 结果/n 高孔廉/nr 只/d 回答/v ，/w “/w 可以/v 啊/y ！/w 没问题/nz 。/w ”/w 
马英九/nr 笑/v 说/v ，/w “/w ‘/w 研考/nz 会/v ’/w 是/vshi 很/d 闲/v 吗/y ？/w ”/w 什么/ry [疑难/n 杂症/nz]/nz 都/d 接/v ，/w 甚至/d 连/ulian 台湾/ns 要/v 不要/d 开放/v 赛马/vn 都/d 找/v 上/f “/w 研考/nz 会/v ”/w ，/w 他/rr 只好/d 回应/vn “/w 赛马/vi 我/rr 一无所知/vl ，/w 除了/p 姓/v 马/n 。/w ”/w 
马英九/nr 还/d 提到/v ，/w 接/v “/w 主委/nnt ”/w 时/ng 为了/p 多/a 认识/v 同仁/n ，/w 每天/r 中午/t 都/d 在/p “/w 行政院/nis ”/w 请/v 他们/rr 吃饭/vi ，/w “/w 我/rr 那个/rz 时候/n 每天/r 中午/t 都/d 在/p ‘/w 行政院/nis ’/w 吃饭/vi ，/w 那时候/nz 一/m 客/ng [25/m 块/q]/mq ，/w 每天/r 都/d 约/d [3/m 个/q]/mq 同仁/n 一起/s 吃/v ，/w 当然/d 我/rr 出/vf 钱/n ，/w 顺便/d 认识/v 认识/vn 。/w ”/w 不过/c [25/m 元/q]/mq 一/m 客/ng 餐/qv 的/ude1 日子/n ，/w 对/p 现在/t 台湾/ns 人/n 来说/uls 恐怕/d 只是/d 梦幻/n 罢了/y 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 高旭/nr ）/w 
