[1/m 月初/t]/mq ，/w 仁寿/ns 富加镇/ns 在/p 修路/vi 时/ng ，/w 在/p 石咀乡/ns 富强村/ns [三/m 组/n]/mq 发现/v 的/ude1 [一/d 处/n]/mq [占地/v 面积/n]/nz 约/d 为/p [20/m 平方米/q]/mq 的/ude1 石室/nz 古墓/n 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 石咀乡/ns 富强村/ns [三/m 组/n]/mq 考古/n 现场/s ，/w 一个/mq 在/p 斜坡/n 上/f 的/ude1 双/q 室/n 石室墓/nz 已/d 露出/v 大半/d ，/w [考古/n 发掘/v]/nz 正在/d 进行/vn 之中/f 。/w 据/p 之/uzhi 前进/vi 过/uguo 该/rz 墓室/n 的/ude1 村民/n 等/udeng 人/n 提供/v 的/ude1 照片/n 显示/v ，/w 墓室/n 的/ude1 两侧/f 不但/c 刻/v 有/vyou 仙鹤/n 等/udeng 浮雕/n ，/w 墓/n 内/f 一/m 石板/n 上/f 还/d 刻/v 有/vyou 文字/n 。/w 文物/n 部门/n 表示/v ，/w 这个/rz 占地/v 约/d [20/m 平方/q]/mq 的/ude1 古墓/n 疑/vg 为/p 唐宋/nz 时期/n 古墓/n ，/w 初步/d 怀疑/v 发现/vn 之前/f 遭/v 过/uguo 盗窃/v ，/w 古墓/n 内/f 的/ude1 浮雕/n 和/cc 文字/n 等/udeng 对/p 研究/vn 当地/s 的/ude1 民俗/n 、/w 文化/n 等/udeng 方面/n 具有/v 较高/ad 历史/n 价值/n 。/w 虽然/c 暂/d 不知/v 墓/n 主/ag 是/vshi 谁/ry ，/w 但/c 从/p 墓室/n [占地/v 面积/n]/nz 和/cc 浮雕/n 等/udeng 可以/v 推断/vn ，/w 墓室/n 主人/n 生前/t 非/b 富/vg 即/v 贵/a 。/w 
不过/c ，/w 令/v 文物/n 部门/n 痛心/a 不已/vi ，/w 此次/rz 发现/v 古墓/n 的/ude1 方式/n 和/cc 2013年/t 眉山市/ns 东坡区/ns 象耳镇/ns 发现/v 的/ude1 北宋/t 单室墓/nz 如出一辙/vl ：/w 动工/vi 之前/f ，/w 未/d 按照/p 《/w [中华人民共和国/ns 文物/n 保护法/n]/nz 》/w 等/udeng 规定/n ，/w 事先/d 向/p 文物/n 部门/n 报告/n 进行/vn [文物/n 调查/vn]/nz 、/w 勘探/vn 等/udeng ，/w 而是/c 直到/v 施工/vn 中/f 发现/v ，/w 才/d 由/p 警方/n 告知/v 文物/n 部门/n 。/w 
“/w 这/rzv 条/q 产业/n 大道/ns 的/ude1 业主/n 系/v 仁寿县/ns 富加镇/ns 及/cc 富加镇/ns 的/ude1 工业园区/nz 。/w ”/w 文物/n 部门/n 介绍/v ，/w 未/d 报/n 先/d 修/v 已/d 违法/vn ，/w 但/c 市级/b 文物/n 部门/n 暂时/d 没有/v 说/v 到/v 处罚/vn [这个/rz 问题/n]/nz 上来/vf ，/w 考虑到/v [抢救/v 性/ng 发掘/v]/nz 占/v 首要/b 位置/n ，/w 工程/n 暂时/d 停工/vi 了/ule 。/w 不过/c ，/w 文物/n 部门/n 表示/v ，/w 业主/n 方/q 与/cc 文物/n 部门/n 已/d 达成/v 了/ule 19万/m 的/ude1 发掘/vn 费用/n 协议/n 。/w 
16日/t ，/w [仁寿县/ns 富加镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 毛超英/nr 表示/v ，/w 施工/vn 非/b 修/v 产业/n 大道/ns ，/w 而是/c 修/v 村/n 道/qv ，/w 自己/rr 没有/v 负责/vn 这个/rz 事情/n ，/w 镇上/n 也/d 没有/v 和/cc 他们/rr 说/v 这个/rz 钱/n ，/w 此事/r 与/cc 富加镇/ns 无关/v 。/w 不过/c ，/w 该村/r 多/a 位/q 村民/n 及/cc 文物/n 部门/n 表示/v ，/w 修/v 的/ude1 这/rzv 条/q 路/n 就是/v 叫/vi 产业/n 大道/ns ，/w 是/vshi 富加镇/ns 连接/v 高速路/n 的/ude1 。/w 
