三亚/ns 人/n 吴先生/nr 常年/d 在/p 上海/ns 工作/vn ，/w 今年/t 打算/v 回家过年/v ，/w 希望/v 订/v 一张/mq 于/p 本月/r 30日/t 从/p 上海/ns 飞/vi 三亚/ns 的/ude1 经济舱/n 航班/n ，/w 相关/vn 航空公司/nis 官网/n 上/f 的/ude1 直飞/v 航班/n 均/d 已/d 售罄/nz ，/w 他/rr 登录/v 某/rz 网站/n 发现/v ，/w 还有/v 相关/vn 经济舱/n 机票/n 产品/n ，/w 但/c 其/rz 销售价/n 大幅/d 高于/v [票面/n 价格/n]/nz （/w 经济舱/n 全价/nz ）/w 。/w “/w 原来/d 春运/n 不仅/c 只有/c 火车票/n 的/ude1 黄牛党/n ，/w 机票/n 也/d 有/vyou 黄牛/n ，/w 真是/d 孤陋寡闻/vl 了/ule 。/w ”/w 吴先生/nr 感慨/v 道/qv 。/w 
北上广/nz 飞/vi 成都/ns 也/d 遭/v 加价/vn 
春节/t 再次/d 临近/v ，/w 对于/p 在/p 异地/n 打拼/v 的/ude1 归/v 家/q 者/k 来说/uls ，/w 如何/ryv 回家/vi 成/v 了/ule 一件/mq 大事/n ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人们/n 因/p 归/v 家/q 心切/a 选择/v 飞机/n 作为/p 交通工具/nz 。/w 
《/w [每日/r 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 记者/nnt 通过/p 多/a 日/b 调查/vn 发现/v ，/w 当下/d 多条/mq 航线/n 经济舱/n 存在/v 部分/n 代理商/nnd 加价/vi 销售/vn 、/w 行程单/nz 上/f 客票/n 价格/n 与/cc 实收/vn 金额/n 不/d 相符/vi 、/w 甚至/d 在/p 经济舱/n 全价/nz 机票/n （/w 本文/r 所/usuo 指/v 全价/nz 机票/n 均/d 为/p 经济舱/n 最高/a 销售/v 票价/n 的/ude1 机票/n ）/w 基础上/nz 加价/vi 幅度/n 最高/a 近乎/v 翻/vn 倍/q 的/ude1 情形/n 。/w 
记者/nnt 以/p 成都/ns 为/p 出发地/n ，/w 在/p [去哪儿/nz 网/n]/nz 调查/vn 了/ule 包括/v 成都/ns 至/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 海口/ns 、/w 丽江/ns 、/w 三亚/ns 、/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 、/w 乌鲁木齐/ns 等/udeng [20/m 条/q]/mq 航线/n ，/w 发现/v 其中/rz [6/m 条/q]/mq 航线/n 存在/v 部分/n 代理商/nnd 加价/vi 出售/v 经济舱/n 的/ude1 情况/n 。/w 同样/d ，/w 北京/ns 上海/ns 广州/ns 飞/vi 成都/ns 的/ude1 航班/n 也/d 遭遇/v 不同/a 程度/n 的/ude1 加价/vn 。/w 
每/rz 经/p 记者/nnt 宋戈/nr 孙宇婷/nr 曾子建/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 李琴/nr 
律师/nnt ：/w 
超过/v 全价/nz 机票/n 加价/vi 卖/v 违法/vn 
民航/n 业内人士/n 指出/v ，/w 一般而言/vl ，/w [机票/n 代理商/nnd]/nz 与/cc 航空公司/nis 会/v 签署/vn 双向/b 协议/n ，/w 代理商/nnd 为/p 航空公司/nis 代销/v 机票/n ，/w 利润/n 来自/v 于/p 从/p 航空公司/nis 的/ude1 采购/vn 价/n 与/cc 票面/n 价/n 之间/f 的/ude1 代理/vn 佣金/n ，/w 代理商/nnd 无权/vi 在/p [票面/n 价格/n]/nz 基础上/nz 再/d 进行/vn 加价/vi 。/w 
[中国/ns 航空/n]/nz [法律/n 服务/vn 中心/nis]/nt [首席/n 专家/nnt]/nnt 、/w [蓝鹏/nr 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 张起淮/nr 律师/nnt 在/p 接受/v 《/w [每日/r 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 全价/nz 机票/n ，/w 是/vshi 官方/n 指定/v 的/ude1 [最高/a 限额/n]/nz ，/w 是/vshi 经过/p 民航局/nis 、/w 发改委/nis 以及/cc 企业/n 等/udeng 共同/d 制定/v 的/ude1 。/w 
他/rr 谈到/v “/w 之前/f 国内/s 刚/d 取消/v 了/ule 机票/n 打折/v 的/ude1 下限/n ，/w 但是/c 票价/n 上限/n 的/ude1 问题/n ，/w 涨价/vi 的/ude1 问题/n ，/w 不是/c 可以/v 随便/ad 涨/vi 的/ude1 ，/w 因为/c 涨价/vi 涉及/v 到/v [民生/n 问题/n]/nz 。/w 不能/v 因为/c 假日/n 期间/f 买/v 的/ude1 人/n 多/a ，/w 机票/n 紧张/a 了/ule ，/w 就/d 随意/ad 加价/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 不/d 允许/v 的/ude1 。/w ”/w 
业内人士/n ：/w 
[国内/s 机票/n]/nz 销售/v 九成/nz 靠/v 代理/vn 
中国/ns 一家/n 排名/vi 前/f 五/m 的/ude1 航空公司/nis 品牌/n 部/q 负责人/nnt 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w [国内/s 机票/n]/nz [销售/vn 模式/n]/nz 有/vyou [三/m 种/q]/mq ，/w 航空公司/nis 通过/p 中/f 航/vg 信/n 销售/vn 给/p 代理商/nnd 、/w 直接/ad 销售/vn 给/p 代理商/nnd ，/w 以及/cc 航空公司/nis 直销/v 。/w 其中/rz 前/f 两种/mq 模式/n 可/v 归纳/vn 为/p “/w 代理/vn ”/w 制度/n 。/w [瑞银/nz 证券/nis]/nz 研/v 报/n 显示/v ，/w [目前/t 国内/s]/nz 航空公司/nis 通过/p 代理商/nnd 销售/vn 的/ude1 机票/n 占/v 比/p 约/d 为/p 90%/m ，/w 直销/v 比例/n 约/d 为/p 10%/m 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 从/p 上世纪/nz 80年代/t 开始/v ，/w [国内/s 机票/n]/nz 销售/vn 便/d 开始/v 了/ule “/w 代理/vn ”/w 制度/n 。/w 当时/t 的/ude1 机票/n 销售/vn 采取/v 了/ule “/w 暗/a 折/vi 暗扣/nz ”/w 的/ude1 模式/n ，/w 代理商/nnd 除了/p 获得/v 代理/vn 佣金/n 外/f ，/w 还/d 能/v 销售/vn 底价/n 与/cc [销售/vn 价格/n]/nz 之间/f 的/ude1 差价/n ，/w 因此/c 代理商/nnd 们/k 的/ude1 毛利率/n 较高/ad 。/w 
2004年3月/t ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w 民航局/nis 发布/v 了/ule 《/w 民航/n [国内/s 航空/n 运输/vn]/nz 价格/n 改革/v 方案/n 》/w ，/w 确立/v 了/ule 代理/v 行业/n “/w 明/ag 折/vi 明/ag 扣/v ”/w 的/ude1 制度/n 。/w 代理商/nnd 仅/d 能/v 获得/v 代理/vn [佣金/n 收入/n]/nz ，/w 不再/d 能/v 获得/v 差价/n 收入/n 。/w 
2008年5月11日/t ，/w 民航局/nis 发布/v 《/w 关于/p 改变/v [国内/s 航空/n 运输/vn]/nz [销售/vn 代理/vn]/nz 手续费/n [管理/vn 方式/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 取消/v 了/ule 航空/n 客运/n [销售/vn 代理/vn]/nz 行业/n 佣金/n 幅度/n 管理/vn 的/ude1 规定/n ，/w 确立/v 了/ule 代理人/nnt 与/cc 航空公司/nis 协商/vn 确定/v 的/ude1 市场化/vn 定价/n 模式/n ，/w 由/p 航空公司/nis 与/cc 代理人/nnt 就/d 手续费/n 支付/v 标准/n 、/w 支付/v 条件/n 及/cc 奖励/v 办法/n 协商/vn 确定/v 。/w 每/rz 经/p 记者/nnt 王一鸣/nr 皇甫嘉/nr 
