朝鲜/nsf “/w [二/m 号/q 人物/n]/nz ”/w 张成泽/nr 被/pbei 处死/v 后/f ，/w 其/rz “/w 贱卖/v 矿产/n 和/cc 罗先/nz 地皮/n ”/w 的/ude1 罪名/n 让/v 外界/n 众多/a 人士/n 猜测/v ，/w 朝鲜/nsf 会/v 不会/v 否定/vn 之前/f 对外贸易/n 和/cc [经济/n 政策/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 会/v 不会/v 关闭/vn 刚/d 打开/v 一张/mq 缝/n 的/ude1 经济特区/n 或/c [经济/n 开发区/ns]/nz ？/w 带着/vn 众多/a 疑问/n ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 近日/t 接连/d 踏访/nz 朝鲜/nsf 多个/mq 经济特区/n 。/w 令人/v 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 朝鲜/nsf 国内/s 局势/n 突变/vi 的/ude1 同时/c ，/w 近来/d 围绕/v 着/uzhe [几/d 大/a]/mq 经济特区/n 和/cc 开发区/ns ，/w 冒出/vf 一系列/b 看似/v “/w 利好/a ”/w 的/ude1 意外/a 消息/n ：/w 朝鲜/nsf 宣布/v 增/v 开/v 稳/a 城/n 经济特区/n ，/w 中国/ns 辽宁/ns [圈河/nz 口岸/n]/nz 新/a 跨界/nz 大桥/n 今年/t 开建/nz ，/w 沈丹/nr 高铁/nz 2015年/t 开通/v ，/w 更/d 传出/v 中/f 朝/tg 要/v 投/v [50/m 亿/m 美元/q]/mq 建/v 中/f 朝/tg [高速/b 铁路/n]/nz …/w …/w 
平壤/ns 会/v 走/v 一条/mq 边/k 稳定/an 政治/n ，/w 边/k 缓/a 推/v [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 开放/v 的/ude1 道路/n 吗/y ？/w 记者/nnt 发现/v ，/w 在/p 朝鲜/nsf 的/ude1 经济特区/n 里/f ，/w 各种/rz 不定/d 因素/n 让/v 那里/rzs 一切/rz “/w 静悄悄/z ”/w ，/w 而/cc 许多/mq 跟/p 朝鲜/nsf 长期/d 做生意/nz 的/ude1 商人/nnt 都/d 表示/v ，/w 对于/p 在/p 朝鲜/nsf 投资/vn 需要/v 谨慎/a 加/v 谨慎/a 。/w 
[新/a 鸭绿江/ns 大桥/n]/nz 直通/v 朝鲜/nsf 新义州/nz 特区/n 。/w 邱永峥/nr 摄/vg 
朝/tg 铁矿石/n 出口/vn 一天/mq 也/d 没/d 停/vi 过/uguo 
2013年12月28日/t 上午/t ，/w 朝鲜/nsf 位于/v [中/f 朝/tg 边境/s]/nz 的/ude1 [平安/a 北道/nz]/nz ，/w 与/cc 大片/n 萧瑟/z 的/ude1 工厂/nis 区/n 相比/vi ，/w 鸭绿江/ns 边/k 的/ude1 码头/n 却/d 显得/v “/w 热闹非凡/al ”/w ：/w 从/p “/w 辽/b 宽/a 277/m ”/w 号/q 渡轮/n 驶/vg 下/f 两辆/mq 重型/b 中国/ns 卡车/n 直奔/v 铁矿石/n 已经/d 堆积如山/vl 的/ude1 矿区/n ，/w 朝鲜/nsf 工人/nnt 在/p 海关/nis 、/w 安全/an 和/cc [政府/nis 官员/nnt]/nnt 指挥/v 下/f 迅速/ad 装车/vi 。/w 陪同/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 的/ude1 丹东/ns 知情/vi 人士/n 表示/v ：/w “/w 朝鲜/nsf 方面/n 出口/vn 到/v 辽宁/ns 宽甸/nz 的/ude1 铁矿/n 一天/mq 也/d 没有/v 停/vn 过/uguo 。/w 张成泽/nr 的/ude1 事/n 眼下/t 并/cc 没有/v 给/p 中/f 朝/tg 贸易/vn 带来/v 任何/rz 直接/ad 的/ude1 影响/vn 。/w ”/w 
由于/p 曾/d 负责/v 经济/n 的/ude1 张成泽/nr [被判/v 死刑/n]/nz 的/ude1 罪名/n 之一/rz 是/vshi “/w 指使/v 亲信/n 贱卖/v 资源/n ”/w ，/w 因此/c ，/w 在/p 张成泽/nr 遭/v 处决/v 后/f ，/w 许多/mq 国际/n 媒体/n 猜测/v ，/w 朝鲜/nsf 对/p 中国/ns 的/ude1 煤炭/n 出口/vn 或/c 将/d 受到影响/v 。/w 然而/c ，/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 从/p 辽宁/ns 丹东/ns [有关/vn 部门/n]/nz 获得/v 的/ude1 从/p 朝鲜/nsf 最新/a 进口/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 朝鲜/nsf 去年/t 11月/t 向/p 中国/ns 出口/vn 无烟煤/n 达/v [1/m ./w 21/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 较/d 10月/t 的/ude1 [1/m ./w 03/m 亿/m 美元/q]/mq 增加/v 18%/m 。/w 朝鲜/nsf 去年/t 8月/t 对/p 中国/ns 的/ude1 无烟煤/n 出口额/n 为/p [6437/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 9月/t 为/p [9165/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 连续/a 3个月/t 呈/v 增加/vn 态势/n 。/w 对此/d ，/w 韩国/nsf 某/rz 银行/nis 一名/mq [研究/vn 人员/n]/nnt 对/p 记者/nnt 称/v ，/w 从/p 目前/t 看来/v ，/w 朝鲜/nsf 与/cc 中国/ns 在/p 此前/t 签订/v 的/ude1 煤炭/n 贸易/vn 并/cc 没有/v 受到/v 张成泽/nr 事件/n 的/ude1 影响/vn 。/w 
实际上/d ，/w 朝鲜/nsf 目前/t 仍/d 在/p 大规模/b 发展/v 资源/n 产业/n 。/w 朝中社/nz 13日/t 称/v ，/w [煤炭/n 工业/n]/nz 省/n 正在/d 把/pba 设备/n 、/w 材料/n 和/cc 精力/n 都/d 集中/v 在/p 储备量/nz 大/a 且/c 开采/v 条件/n 良好/a 的/ude1 [西北/ns 地区/n]/nz 煤矿/nis 上/f ，/w 加大/v 发展/vn 力度/n 。/w 朝鲜/nsf 当地/s 官员称/nz ，/w [煤炭/n 工业/n]/nz 省/n 高层/n 官员/nnt 近来/d 纷纷/d 下/f 煤矿/nis ，/w 据称/v 朝/tg 今年/t 制定/v 了/ule 较大/d 增产/v 目标/n ，/w 正在/d 拟定/v 具体/a 计划/n 。/w 朝中社/nz 称/v ，/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 朝鲜/nsf 煤炭/n 生产/vn 日/b 增幅/n 达/v 23%/m 。/w [韩国/nsf 朝鲜/nsf 资源/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 崔京秀/nr 表示/v ，/w 朝鲜/nsf [西北/ns 地区/n]/nz 聚集/v 了/ule 生产/vn 优质/b 煤炭/n 的/ude1 煤矿/nis 且/c 储备量/nz 较大/d ，/w 因此/c 深受/v 朝鲜/nsf 当局/n 重视/v 。/w 该/rz 地区/n 基础设施/gi 相对/d 较好/d ，/w 可/v 对外/vn 出口/vn 煤炭/n 。/w 
不定/d 因素/n 让/v 特区/n 静悄悄/z 
尽管/c 张成泽/nr 事件/n 并/cc 没有/v 太/d 影响/vn 中/f 朝/tg 贸易/vn ，/w 但/c 在/p 罗先/nz 经济特区/n 做/v 贸易/vn 的/ude1 浙江/ns 生意人/n 张斌/nr 显得/v 坐卧不安/vl 。/w “/w 两年/mq 来/vf 一直/d 跟/p 我/rr 打交道/vi 的/ude1 [朝鲜/nsf 商社/nis]/nt [七/m 八/m 个人/n]/mq [一夜/mq 之间/f]/nz 联络/vn 不/d 上/f 了/ule ，/w ”/w 张斌/nr 猛吸/nz 一口/mq 烟/n 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 说/v ：/w “/w 听说/v 他们/rr 是/vshi 张成泽/nr 的/ude1 亲信/n 。/w 这么/rz [一/d 来/vf]/mq ，/w 我/rr 的/ude1 几百万/m 货款/n 不/d 知道/v 向/p 谁/ry 要/v !/w ”/w 更/d 让/v 他/rr 提心吊胆/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 张斌/nr 在/p [罗先/nz 特区/n]/ns 租/v 了/ule 一块/s 地/ude2 ：/w “/w 有/vyou 50年/t 的/ude1 使用权/n ，/w 是/vshi 想/v 投资/vn 建厂/v 的/ude1 。/w ”/w “/w [朝鲜/nsf 政府/nis 会/v]/nt 不会/v 把/pba 我/rr 的/ude1 地/ude2 收回/v 去/vf ？/w ”/w 张斌/nr 忧心忡忡/vl 地/ude2 问/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 那/rzv 我/rr 可/v 真是/d 要/v 破产/vn 跳楼/v 了/ule !/w ”/w 
朝鲜/nsf 罗先市/nr 与/cc 中国/ns 、/w 俄罗斯/nsf 隔/v 江/n 相望/v 。/w 罗先/nz 自由/a [经济/n 贸易/vn]/nz 区/n 是/vshi 朝鲜/nsf 唯一/b 由/p 中央/n 直接/ad 管辖/v 的/ude1 对外开放/vl 的/ude1 自由/a [经济/n 贸易/vn]/nz 区/n 。/w 中国/ns 、/w 俄罗斯/nsf 与/cc 朝鲜/nsf 在/p 罗先/nz 有/vyou 部分/n 经济/n [合作/vn 项目/n]/nz 。/w 2012年初/t 外/f 媒/ng 报道/v ，/w 中国/ns 获得/v 朝鲜/nsf [罗先/nz 特区/n]/ns [三/m 个/q]/mq 码头/n 的/ude1 建设/vn 权/n 和/cc 50年/t 使用权/n 。/w 罗津港/nz 外事/n 科/n 科长/nnt 金春日/nr 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w 目前/t 罗津港/nz 1/m 、/w [2/m 号/q]/mq 码头/n 都/d 归/v 中方/n 使用/v ，/w [3/m 号/q]/mq 码头/n 则/d 由/p 俄罗斯/nsf 于/p 2008年/t 出资/vi [1/m ./w 8/m 亿/m 美元/q]/mq 从/p 朝鲜/nsf 租借/v 49年/t 。/w 另外/c 中方/n 还/d 将/d 在/p 这里/rzs 修建/v 4/m 、/w 5/m 、/w [6/m 号/q]/mq 码头/n 。/w 不过/c ，/w 在/p [罗先/nz 特区/n]/ns 内/f 除了/p 与/cc [自驾车/nz 旅游/vn]/nz 相关/vn 的/ude1 饭店/nis 和/cc 旅馆/nis 外/f ，/w 其他/rzv 项目/n 显得/v “/w 很安静/nz ”/w 。/w 当地/s 官员/nnt 说/v ，/w 这/rzv 只是/d 因为/c 冬季/t 的/ude1 原因/n 。/w 
