[中国/ns 国防部/nt]/nt 称/v 试验/vn 不/d 针对/p 任何/rz 国家/n 和/cc 特定/b 目标/n ；/w 美/b 议员/nnt 称/v 美国/nsf 在/p 此/rzs 技术/n 上/f 被/pbei 中国/ns 超越/v 
1月15日/t ，/w 针对/p 日前/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v 中国/ns 在/p 境内/s 进行/vn 了/ule 一次/mq [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 试验/vn [一/d 事/n]/mq ，/w [中国/ns 国防部/nt 新闻/n 事务局/nis]/nt 回应/vn 称/v ，/w 中方/n 在/p 境内/s 按计划/d 进行/vn 的/ude1 科研/n 试验/vn 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 这些/rz 试验/vn 不/d 针对/p 任何/rz 国家/n 和/cc 特定/b 目标/n 。/w 
据/p 美国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 1月9日/t [中国/ns 军方/n]/nz 在/p 境内/s 首次/m 试验/vn 了/ule [10/m 倍/q]/mq 音速/n 的/ude1 [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz ，/w 意在/v 突破/vn 美国/nsf 的/ude1 [导弹/n 防御/vn]/nz 体系/n 。/w 不/d 愿意/v 透露/v 姓名/n 的/ude1 官员称/nz ，/w 五角大楼/n 已/d 将/d 中国/ns 的/ude1 这/rzv 一/m 试验性/nz 武器/n 取名/v 为/p WU/x -/w 14/m 。/w 
日前/t ，/w [美国/nsf 众议院/n]/nt [3/m 名/q]/mq 重量级/b 议员/nnt 则/d 发表声明/v 称/vn ，/w （/w 美国/nsf ）/w 一次/mq 又一次/mq 地/ude2 缩减/v 防务/n 开支/n 令/v 美国/nsf [技术/n 优势/n]/nz 受挫/vi ，/w 而/cc 中国/ns 和/cc 其他/rzv 对手/n 正在/d 加速/vi 前进/vi ，/w 并/cc 和/cc 美国/nsf [军事/n 力量/n]/nz 越来越/d 接近/v 。/w 有些/rz 时候/n ，/w 比如/v 这次/r (/w 1月9日/t 中国/ns [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 试射/v )/w ，/w 他们/rr 就/d 超过/v 了/ule 我们/rr 。/w 军事/n 评论员/nnt 宋忠平/nr 表示/v ，/w 对/p 中国/ns 来说/uls ，/w 目前/t 还是/c 在/p 进行/vn 试验性/nz 和/cc 技术性/n 的/ude1 验证/vn 。/w 中国/ns 研发/v [高/a 超音速/n]/nz 武器/n 是/vshi 为了/p 实现/v [军事/n 力量/n]/nz 的/ude1 均衡/a 发展/vn ，/w 不能/v 让/v 美国/nsf 一家/n 独/d 大/a 。/w 新京报/nz 记者/nnt 闫欣雨/nr 
