据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 马英九/nr 昨天/t 赴/v 台南/ns 主持/v 空军/nis “/w 翔/vg 展/vg 项目/n ”/w IDF/x [经国号/nz 战机/n]/nz 改良/vn 接/v 装/v 典礼/n ，/w 马英九/nr 表示/v ，/w [经国号/nz 战机/n]/nz 的/ude1 战机/n 可/v 说/v 是/vshi 一架/mq “/w 小/a F/x -/w 16/m ”/w ，/w 这次/r 性能/n 提升/v 后/f ，/w 某些/rz 性能/n 甚至/d 超越/v F/x -/w 16/m ；/w 他/rr 要/v 藉此/d 机会/n ，/w 表达/v 台湾/ns 民众/n 对/p 台军/nr 的/ude1 肯定/vn 与/cc 期待/v 。/w 
马英九/nr 昨天/t 上午/t 前往/v [台南/ns 空军/nis 基地/nis]/nt ，/w 参加/v [空军/nis 司令部/nnt]/nt 举行/v [第四/m 四/m 三/m 联队/n]/mq “/w 翔/vg 展/vg 项目/n 接/v 装/v 典礼/n ”/w 。/w 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 
空军/nis 司令/nnt 刘震武/nr 表示/v ，/w 改良/vn 后/f 的/ude1 经国号/nz 去年/t 参加/v 空军/nis 战/v 技/ng 竞赛/vn ，/w 就/d 在/p 对/p 地/ude2 炸/v 射/vn 科目/n 拿下/v 第一名/mq ，/w 显示/v 对/p 地/ude2 攻击/v 性能/n 大/a 为/p 提升/v 。/w 
[环球/n 军事/n]/nz 
朝鲜/nsf 对/p 韩/b 放出/v 罕见/a 信息/n ：/w 别/d 引进/v 核打击/nz 其他/rzv 的/ude1 啥/ry 都/d 好说/a 
[世界/n 第一/m]/nz [战争/n 机器/n]/nz 为何/ryv 兵/n 败/vi 越南/nsf ？/w 背后/f 竟/d 有/vyou 惊人/a 内幕/n 
韩国/nsf 曾/d 计划/n 大规模/b 空袭/v 朝鲜/nsf 美国/nsf 就/d 说/v 了/ule 一句话/l 
美军/n 地球/ns 最强/ad 航母/n 竟是/v 活/v 靶子/n 解放军/nnd 可/v 抓住/v 一/m 弱点/n 猛打/v (/w 图/n )/w 
美军/n F/x -/w 22/m 部署/v 冲绳/nsf 专家/nnt 一句话/l [道破/v 天机/n]/nz 
曝/vg 美/b 韩正/nr 计划/n 给/p 朝鲜/nsf [致命/vi 打击/v]/nz ：/w 核弹/n B2/x 巡航导弹/n 随时/d 待命/vi 
俄军/n [航母/n 编队/n]/nz 突现/nz 英国/ns 本土/n 外/f 媒/ng 称/v 是/vshi 恫吓/vn 英国/ns 
伊朗/nsf 新造/nz 步枪/n 系/v 山寨/n 解放军/nnd [95/m 式/k]/mq ？/w 
基地/nis 组织/n 攻下/vf 伊拉克/nsf 重镇/n 挑衅/vn 美国/nsf 称/v 公开/ad 建国/vi 

