《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 邓家佳/nr 诠释/v “/w 脱线女/nz ”/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 邓家佳/nr 呆/v 萌/v 表情/n 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 今晚/t 登陆/vi 东方/s 、/w 安徽/ns 、/w 湖北/ns 、/w 黑龙江/ns 四大/n 卫视/n 黄金档/nr 。/w 在/p 昨夜/t [安徽/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 首映礼/nz 上/f ，/w 邓家佳/nr 等/udeng 主创/vn 悉数/d 现身/v 。/w 在/p 现场/s 设置/v 的/ude1 环节/n 中/f ，/w 邓家佳/nr 以/p 剧中/n 角色/n “/w 脱线女/nz ”/w 唐悠悠/nr 的/ude1 身份/n 进行/vn 献/v 上/f 两场/mq “/w 模拟/v 戏/n ”/w ，/w 呆/v 萌/v 表情/n 和/cc 搞笑/vi 台词/n 将/d 首映礼/nz 的/ude1 气氛/n 推向/v 高潮/n 。/w 在/p 首映礼/nz 结束/v 时/ng ，/w 邓家佳/nr 与/cc 众/ag 主创/vn 谈起/v 杀青/v 时/ng 的/ude1 感受/vn 时/ng ，/w 禁不住/v 泪/n 洒/vi 现场/s 。/w 
在/p 首映礼/nz 现场/s ，/w 各/rz 主创/vn 童年/t 的/ude1 照片/n 得以/v 曝光/vn ，/w 其中/rz ，/w 邓家佳/nr 红帽/ntc 红裙/nz 以/p 手/n 抚/vg 面/nf 的/ude1 照片/n 引起/v 现场/s 观众/n 的/ude1 欢呼/vn ，/w 更是/d 得到/v 了/ule 主持人/nnt “/w 从小/d 就/d 有/vyou 明星/nnd 范/ng ”/w 的/ude1 赞扬/vn 。/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 环节/n 中/f ，/w 全体/n 主创/vn 以/p 剧中/n 角色/n 的/ude1 身份/n 在/p 现场/s 表演/vn 了/ule 几个/mq 搞笑/vi 桥段/n ，/w 邓家佳/nr 不/d 改/v 直来直去/vl 的/ude1 呆/v 萌/v 本色/n ：/w 面对/v 王传君/nr 的/ude1 示爱/vi ，/w 大方/a 地/ude2 发出/v “/w 放学/vi 一块儿/s 走/v ”/w 的/ude1 邀请/vn ;/w 因/p 不舍/nz 男友/n 的/ude1 离开/v ，/w 直接/ad 说/v 出/vf “/w 今天/t 晚上/t 你/rr 就/d 别/d 回去/v 了/ule ”/w 的/ude1 真实/a 想法/n 。/w 只/d 可惜/v ，/w 原本/d 应该/v 上演/vn 的/ude1 浪漫/a 故事/n 终因/nz 王传君/nr 的/ude1 “/w 不解/v 风情/n ”/w 而/cc 夭折/vi 。/w 邓家佳/nr 失望/a 、/w 落寞/a 的/ude1 表情/n 让/v 现场/s 观众/n 不禁/d 捧腹/v 。/w 
