“/w 今年/t 城建/n 规模/n 由/p 原来/d 的/ude1 [755/m 亿元/q]/mq 压缩/v 为/p [652/m 亿元/q]/mq ，/w 减掉/v [103/m 亿元/q]/mq 。/w ”/w 16日/t 下午/t ，/w 刚刚/d 当选/v 南京/ns 市长/nnt 的/ude1 缪瑞林/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v ，/w 对于/p 近年来/dl 广/a 受/v 关注/vn 和/cc 争议/vn 的/ude1 南京/ns [城市/n 建设/vn]/nz 过/uguo 快/a 过猛/nz ，/w 他/rr 表示/v ，/w 将/d 按照/p 轻重缓急/n ，/w 适当/a 往后/t 推一推/nz ，/w 调整/vn 调节/vn 好/a ，/w 明年/t 再考虑/nz 。/w 
在/p 16日/t 下午/t 的/ude1 新任/b 市长/nnt 记者/nnt 见面/vi 会上/n ，/w 对于/p 最近/t 备受/v 南京/ns 市民/n 抱怨/v 的/ude1 [城市/n 建设/vn]/nz 过/uguo 快/a 过猛/nz ，/w 严重影响/v [居民/n 生活/vn]/nz [质量/n 问题/n]/nz 。/w 缪瑞林/nr 坦言/v ：/w 这几年/mq 南京/ns 的/ude1 城建/n 规模/n 都/d 在/p [650/m 亿元/q]/mq 以上/f ，/w 去年/t 更是/d 达到/v [752/m 亿元/q]/mq 。/w “/w 项目/n 集中/v ，/w 工地/n 多/a ，/w 很多/m 影响/vn 了/ule 老百姓/n 的/ude1 [正常/a 生活/vn]/nz 。/w ”/w 
对此/d ，/w 缪瑞林/nr 表示/v ，/w 履新/nz 之后/f ，/w 将/d 通过/p [三/m 个/q 转变/v]/nz ，/w 改变/v 南京/ns 城建/n 现状/n ：/w “/w 第一/m ，/w 由/p 过去/vf 的/ude1 主要/b 注重/v 城区/n ，/w 向/p 城乡/n 区域/n 一体/n 转变/v ，/w 特别/d 是/vshi 推动/v 江北/s 新区/n 的/ude1 建设/vn ；/w 第二/m ，/w 由/p 过去/vf 主要/b 注重/v 规模/n 向/p 功能/n 转变/v ；/w 第三/m ，/w 由/p 过去/vf 粗犷/a 算账/vi 到/v 精细/a 算账/vi 、/w [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 算账/vn 。/w ”/w 
缪瑞林/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 2014年/t 南京/ns 城建/n 规模/n 已经/d 由/p 原来/d 的/ude1 [755/m 亿元/q]/mq 压缩/v 为/p [652/m 亿元/q]/mq ，/w 减掉/v [103/m 亿元/q]/mq 。/w 将/d 按照/p 轻重缓急/n 进行/vn 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 今年/t 城建/n 项目/n 中/f ，/w 去年/t 的/ude1 [续建/vn 项目/n]/nz 占/v 到/v 78%/m ，/w 比如/v 几条/mq 地铁/n 线路/n 的/ude1 建设/vn 和/cc [雨/n 污/ag 分流/vi]/nz ，/w 很多/m 是/vshi 必须/d 完成/v 的/ude1 。/w 另一方面/c 则/d 对/p [新建/v 项目/n]/nz [严格/ad 控制/vn]/nz 。/w 
同时/c ，/w 缪瑞林/nr 强调/v ：/w 加强/v [城市/n 管理/vn]/nz 和/cc [城市/n 建设/vn]/nz 一样/uyy 重要/a 。/w “/w 城市/n 雾霾/nz 短时间/nz 内/f 治理/vn 好/a 有/vyou 难度/n ，/w 最/d 起码/d 防尘/vn 工作/vn ，/w 要/v 在/p 青/a 奥/b 会/v 以后/f 有/vyou 明显/a 提升/v 。/w ”/w (/w 完/vi )/w 
