剃须刀/n 片/q 从/p 中间/f 掰开/v ，/w 一面/n 缠上/nz 胶布/n ，/w 夹/v 在/p 两根/mq 手指/n 之间/f 作案/vi ，/w 这种/r 自制/v “/w 划/v 包/v 神器/nz ”/w 再现/v 成都/ns 。/w 1月3日/t ，/w 仁寿/ns 籍/ng 农民工/nnd 刘刚/nr (/w 化名/v )/w 就/d 在/p 成都/ns [公交车/nz 上/f]/nz 遭遇/v 了/ule 一名/mq “/w 刀片/n 客/ng ”/w ，/w 身上/s 携带/v 的/ude1 [1/m ./w 3/m 万元/q]/mq 血汗钱/n 被盗/v 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w 公交/b 地铁/n 分局/nis 治安/n [四/m 大队/nis]/mq 的/ude1 民警/nnt 通过/p 作案/vi 手法/n 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 经过/p 连日/d 排查/v ，/w 15日/t 深夜/t ，/w 办案/vn 民警/nnt 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 张某/nz (/w 化名/v )/w 挡/v 获/v ，/w 并/cc 端/v 掉/v 了/ule 这个/rz 盗窃/v 团伙/n 。/w 
案发/v 农民工/nnd 坐/v 公交/b 被盗/v 上/f 万/m 血汗钱/n 
1月3日/t 上午/t ，/w 刘刚/nr 和/cc 妻子/n 在/p 成都/ns 乘坐/v [65/m 路/n]/mq 公交车/nz 时/ng ，/w [遭遇/v 小偷/n]/nz 划/v 包/v ，/w 被盗/v 了/ule [1/m ./w 3/m 万元/q]/mq 。/w 公交车/nz 的/ude1 监控/vn 视频/n 拍/v 下/f 了/ule [整个/b 过程/n]/nz 。/w 
[视频/n 显示/v]/nz ，/w 10点10分/t 许/v ，/w 刘刚/nr 和/cc 妻子/n 从/p 成仁/vi 路口/n 上/f 了/ule [65/m 路/n]/mq 公交车/nz ，/w 两人/mq 先后/d 分别/d 找到/v 一个/mq 靠/v 窗/ng 的/ude1 位置/n 坐下/vi 。/w 刘刚/nr 一/m 落座/vi ，/w 就/d 被/pbei 他/rr 后排/n 座/q 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz 张某/nz 盯/v 上/f 。/w 张某/nz 为了/p 伪装/v 自己/rr ，/w 首先/d 戴/v 上/f 了/ule 一副/mq 眼镜/n ，/w 在/p 刘刚/nr 旁边/f 的/ude1 乘客/n 下车/vi 后/f ，/w 赶紧/d 上前/vi 坐/v 到/v 了/ule 刘刚/nr 身边/s 。/w 
在/p 观察/v 了/ule 一会儿/mq 后/f ，/w 张某/nz 开始/v 将/d 左手/n 反向/f 伸/v 往/p 背后/f ，/w 往/p 刘刚/nr 的/ude1 皮/n 大衣/n 上/f 来回/vd 蹭/vi 。/w “/w 他/rr 其实/d 就是/v 在/p 划/v 包/v ，/w 刀片/n 从/p 中间/f 掰开/v ，/w 一侧/f 缠上/nz 了/ule 胶布/n ，/w 夹/v 在/p 两根/mq 手指/n 之间/f 的/ude1 。/w ”/w 公交/b 地铁/n 分局/nis 治安/n [四/m 大队/nis]/mq 的/ude1 孙/ng 探长/n 介绍/v 。/w 大约/d 半小时/mq 后/f ，/w 张某/nz 从/p 刘刚/nr 的/ude1 内包/nz 里/f 拽/v 出/vf 了/ule 一沓/nz 钱/n ，/w 迅速/ad 放进/v 自己/rr 的/ude1 包/v 里/f 。/w 
到达/v [成都/ns 城东/s 客运站/nis]/nt 时/ng ，/w 刘刚/nr 准备/v 下车/vn 才/d 发现/v 衣服/n 内包被/gb 划开/nz 一个/mq 大/a 口子/n ，/w 里面/f 的/ude1 [1/m ./w 3/m 万元/q]/mq 血汗钱/n 全部/m 被盗/v 。/w 回过/v 神/n 来/vf ，/w 张某/nz 已经/d 消失/vi 得/ude3 无影无踪/al 。/w 
