[成都/ns 火车站/n]/nz ，/w [青年/n 志愿者/nnt]/nz 为/p 重点/n 旅客/n 提供/v 问询/v 服务/vn 。/w 
王明峰/nr 吴正琪/nr 摄影/vn 报道/v 
[长沙/ns 火车站/n]/nz ，/w 候车室/n 的/ude1 旅客/n 收到/v [工作/vn 人员/n]/nnt 送来/v 的/ude1 “/w 福/n ”/w 字/n ，/w 笑逐颜开/vl 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 侯琳良/nr 摄/vg 
在/p 西安/ns 至/p 上海/ns 的/ude1 Z94/x 次/qv 列车/n 上/f ，/w 旅客/n 正在/d 扫描/v 二维码/nz 。/w 西安/ns 客运段/n 推出/v “/w 列车/n 服务/v 微信/nz 二维码/nz ”/w ，/w 旅客/n 只要/c 用/p 手机/n “/w 扫/v 一/m 扫/v ”/w ，/w 就/d 可/v 咨询/vn 该段/r 列车/n 服务/v 信息/n 等/udeng 。/w 
姜峰周/nr 博/ag 伦/ng 摄影/vn 报道/v 
[昆明/ns 铁路局/nis]/nto [丽江/ns 火车站/n]/nz ，/w 金花/nz 引导员/nz 在/p 候车/vn 厅里/nz 服务/v 重点/n 旅客/n 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 史家民/nr 摄/vg 
1月16日/t ，/w 春运/n 大幕/nz 拉开/v ，/w 各地/rzs 在/p 积极/ad 改进/v 服务/vn ，/w 迎接/v 旅客/n 潮/n 。/w 
广州/ns ，/w 截至/v 16日/t 下午/t [6/m 点/qt]/mq ，/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 当天/t 共/d 发送/v 旅客/n 85万/m ，/w 同比/n 去年/t 增加/v 8%/m ，/w 再/d 创/v 历史/n 新高/n 。/w 
武汉/ns ，/w 春运/n 首/q 日/b ，/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 发送/v 旅客/n [35/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 学生/nnt 旅客/n 9万多人/m 。/w 
南宁/ns ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 与/cc 快递公司/nis 合作/vn 推出/v 快递/vn 送票/nz [上门/vi 服务/vn]/nz 。/w 
综合/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 李刚/nr 、/w 付文/nz 、/w 庞革平/nr 报道/v 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月17日23/t 版/n ）/w 
