据/p 韩国/nsf 亚洲/ns 经济/n 中文网/nz 报道/v ，/w 尽管/c 中国/ns 游客/n 已经/d 成为/v 韩国/nsf [旅游/vn 市场/n]/nz 的/ude1 最大/gm 客户/n ，/w 但是/c 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w 相当/d 部分/n 的/ude1 中国/ns 游客/n 在/p 韩国有/nr 过/uguo 不/d 愉快/a 的/ude1 经历/n 。/w 
近日/t 一项/mq 对/p 中国/ns 游客/n 韩国/nsf 行/ng 的/ude1 [满意度/n 调查/vn]/nz 结果/n 显示/v ，/w 25%/m 的/ude1 游客/n 表示/v “/w 在/p 来/vf 过/uguo 韩国/nsf 以后/f 对/p 韩国/nsf 的/ude1 印象/n 变差/gm 了/ule ”/w 。/w 尤其/d 是/vshi “/w 在/p 旅行/vi 途中/s 感觉/n 遭到/v 韩国人/nz 的/ude1 蔑视/vn 或者/c 确实/ad 遭到/v 蔑视/vn ”/w 的/ude1 游客/n 占/v 比/p 高达/v 37%/m 。/w 另外/c ，/w 从/p 韩国人/nz 的/ude1 语气/n 、/w 表情/n 、/w [肢体/n 语言/n]/nz 中/f 感觉/n 遭受/v 蔑视/vn 的/ude1 中国/ns 游客/n 分别为/v [12/m 名/q]/mq 、/w [11/m 名/q]/mq 、/w [8/m 名/q]/mq 。/w 
[与/cc 此/rzs 相反/vi]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 仅有/nz 10%/m 的/ude1 游客/n 表示/v “/w 在/p [其他/rzv 国家/n]/nz 旅游/vn 时/ng 也/d 有/vyou 遭到/v 蔑视/vn 的/ude1 感觉/n ”/w 。/w 这/rzv 意味着/v 中国/ns 游客/n 对/p 韩国/nsf 的/ude1 印象/n 尤为/d 负面/b 。/w 
一名/mq 中国/ns 游客/n 在/p 接受/v 调查/vn 时/ng 表示/v ：/w “/w 韩国/nsf 旅行/vi 既是/c 第一次/mq 也/d 是/vshi [最后/f 一次/mq]/nz 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w “/w 旅行/vi 的/ude1 第二天/mq 在/p 地铁/n 里/f 与/cc 朋友/n 用/p 中文/nz 聊天/vi ，/w 但是/c 一名/mq 大妈/n 用/p 脚踢/nz 踢/v 地/ude2 ，/w 示意/v 让/v 我们/rr 去/vf 别的/rzv 车厢/n ”/w ，/w “/w 感受到/nz 了/ule 蔑视/v 的/ude1 眼神/n ”/w ，/w “/w 在/p 东大门/nz 买/v 衣服/n 时/ng ，/w 也/d 只有/c 我/rr 付钱/v 的/ude1 那/rzv 一刻/mq 才/d 受到/v 欢迎/vn 。/w ”/w 
另外/c ，/w 中国/ns 游客/n 在/p 非/b 热门/a 景点/n 更是/d 受到/v 冷遇/n 。/w 一名/mq 为/p 中国/ns 游客/n 提供/v 服务/vn 的/ude1 志愿者/nnt 表示/v ：/w “/w 某/rz 次/qv 带/v 中国/ns 女/b 游客/n 去/vf 梨花/n 女/b 大/a 附近/f 的/ude1 美容院/nis ，/w 但是/c 美容院/nis 老板/nnt 的/ude1 表情/n 马上/d 就/d 变得/vi 非常/d 不好/a ，/w 显得/v 非常/d 不/d 乐意/v 。/w 那种/r 讨厌/v 的/ude1 表情/n 太/d 过/uguo 明显/a ，/w 令人/v 很/d 不/d 舒服/a 。/w ”/w 
但是/c 专家/nnt 指出/v ，/w 这/rzv 只是/d 一种/mq “/w 障眼/nz 效果/n ”/w ，/w 由于/p 政府/nis 的/ude1 调查/vn 仅/d 针对/p 团体/n 游客/n ，/w 因此/c 很难/d 反映/v 出/vf 个人/n 游客/n 在/p 自由行/nz 中/f 遇到/v 的/ude1 真实/a 情况/n 。/w 
中国/ns 游客/n 带来/v 的/ude1 经济/n 波及/v 效果/n 也/d 显而易见/bl 。/w [韩国/nsf 文化/n 观光/vn 研究院/nis]/nt 本月/r 3日/t 发布/v 的/ude1 报告/n 显示/v ，/w 去年/t 中国/ns 游客/n 访/v 韩/b 所/usuo 带来/v 的/ude1 [附加/vn 价值/n]/nz 诱致/nz 效应/n 达到/v 了/ule [4/m ./w 73/m 万亿/q 韩元/q]/mq ，/w 收入/n 诱致/nz 效应/n 为/p [1/m ./w 93/m 万亿/q 韩元/q]/mq ，/w 占/v 总体/n 外国/n 游客/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 诱致/nz 效应/n 的/ude1 36.7%/m 。/w 
