昨日/t 记者/nnt 从/p [南充市/ns 顺庆区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 获悉/v ，/w 该局/r [刑侦/n 大队/nis]/nt 在/p 打击/v “/w [两/q 抢/v 两/q 盗/vg]/nz 一/m 诈骗/vn ”/w 专项/b 行动/vn 中/f ，/w 远/a 赴/v [甘孜/ns 藏族/nz 自治州/n]/ns ，/w 成功/a 摧毁/v 疯狂/a 作案/vi [4/m 件/q]/mq 的/ude1 跨/v 区域/n 专门/d 盗窃/v 汽车/n 团伙/n ，/w 抓获/v [团伙/n 犯罪/vn]/nz 成员/nnt [2/m 人/n]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 50余万元/m 。/w 
一夜/mq 盗窃/v 两辆/mq 轿车/n 趁/p 夜/tg 仓皇/ad 逃往/v 甘孜/ns 
2013年12月14日/t 凌晨/t ，/w 顺庆/nz 区内/n 连续/a 发生/v [两/q 起/vf]/mq 汽车/n 被/pbei 盗案/n ，/w 受害人/n 张某/nz 停放/v 在/p 滨江/nz 中路/n [二/m 段/q]/mq [161/m 号/q]/mq 门市/n 前/f 人行道/n 上/f 的/ude1 川/b RS1xxx/x 比亚迪/nrf 牌/n 黑色/n 轿车/n （/w 价值/n 11万余元/m ）/w 被盗/v 。/w 同时/c 另一/m 受害人/n 何某/nz 停放/v 在/p 金鱼街/nz 自己/rr 住房/n 楼下/s 的/ude1 川/b RD1xxx/x 东风/n 起亚/ntc 黑色/n 越野车/n （/w 价值/n 20余万元/m ）/w 被盗/v 。/w [中/f 城/n 派出所/nis]/nt 、/w [北城/nz 派出所/nis]/nto 接到/v 报案/vn 后/f 分别/d 开展/v 了/ule 先期/d 工作/vn ，/w [刑侦/n 大队/nis 技术/n 室/n]/nt 民警/nnt 立刻/d 开展/v 了/ule [现场/s 勘查/vn]/nz 工作/vn ，/w 对/p 现场/s [痕迹/n 物证/n]/nz 进行/vn 提取/v 。/w 
年/qt 尾/ng 岁末/t ，/w 顺庆/nz 辖区/n 盗窃/v 机动车/n 、/w 砸/v [汽车/n 玻璃/n]/nz 盗窃/v 案件/n 频/ag 发/v ，/w 副区长/nnt 、/w 公安局长/nnt 李洪/nr 长/a 高度/d 重视/v ，/w 专案/n 民警/nnt 调取/v 各/rz 出城/vi 卡口/v 的/ude1 高清/n 监控/v 视频/n 信息/n 发现/v ，/w 被盗/v 车辆/n 在/p 2013年12月14日/t 凌晨/t 先后/d 通过/p 桓/ng 子/ng 河/n 大桥/n 。/w 通过/p 对/p 车辆/n 逃跑/v 路线/n 的/ude1 追踪/vn ，/w 锁定/v 车辆/n 逃往/v 了/ule 甘孜/ns 藏族/nz 自治区/n 。/w 通过/p 进一步/d 侦查/vn ，/w 民警/nnt 锁定/v [三/m 名/q]/mq 甘孜/ns 籍/ng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
[犯罪/vn 团伙/n]/nz 甘孜/ns 被/pbei 抓/v 民警/nnt 追回/v 被盗/vn 车辆/n 
2013年12月27日/t ，/w 专案/n 民警/nnt 在/p 当地/s 民警/nnt 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 经过/p 几天/mq 的/ude1 艰苦/a 工作/vn ，/w 终于/d 将/d 其中/rz 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抓获/v 归案/vi 。/w 根据/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 供述/nz ，/w 一辆/mq 汽车/n 已经/d 销赃/vn 到/v [青海/ns 玉树/ns]/nz 地区/n ，/w 专案/n 民警/nnt 不顾/v 严寒/an ，/w 连夜/d 奔赴/v [青海/ns 玉树/ns]/nz 追回/v 了/ule 被盗/v 车辆/n ，/w 为/p 受害者/n 挽回/v 、/w 减少/v 了/ule 经济/n 损失/n ，/w 追回/v 赃/ng 车/n 两辆/mq 。/w 后/f 专案组/nis 又/d 派出/v 6/m 民警/nnt 奔赴/v 甘孜州/nz 炉霍县/ns 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 押解/v 回/v 南充/ns 。/w 
经查/nz ，/w 王/n 某/rz 等/udeng [三/m 人/n]/mq 于/p 2013年12月13日/t 来到/v 南充市/ns 西充县/ns ，/w 先/d 在/p 西充/nz 县城/n 盗窃/v 了/ule 一辆/mq 比亚迪/nrf 牌/n F6/x 汽车/n ，/w 开/v 至/p 嘉陵区/ns 高速/b 路口/n 时/ng ，/w 汽车/n 发生/v 故障/n 不能/v 启动/vn 。/w 后/f [三/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 又/d 折返/v 至/p 顺庆区/ns 疯狂/a 盗窃/v 两辆/mq 汽车/n 逃窜/vi 回/v 甘孜州/nz 炉霍县/ns 。/w 并/cc 将/d 两辆/mq 汽车/n 销赃/vn 到/v [青海/ns 玉树/ns]/nz 地区/n 。/w 现/tg [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 涉嫌/v 盗窃/vn 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg ，/w 目前/t 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 侦办/nz 中/f 。/w 
两年/mq 盗窃/v 汽车/n [70/m 辆/q]/mq [团伙/n 作案/vi]/nz 横扫/v 省内/s 17/m 县市/n 
2010年3月/t 至/p 2011年7月/t 期间/f ，/w 被告人/n 李纪润/nr 伙同/v 唐常寿/nr 、/w 李纪红/nr 流窜/v 至/p 湖南省/ns 怀化市/ns 、/w 辰溪县/ns 、/w 吉首市/ns 等/udeng 湖南/ns 省内/s [17/m 个/q]/mq 县/n 、/w 市/n 实施/v 盗窃/vn 作案/vi [70/m 次/qv]/mq ，/w 共/d 盗/vg 得/ude3 机动车/n [70/m 辆/q]/mq ，/w 总价值/n [两/q 百余/mq]/mq 万元/q 。/w 警方/n 经/p 侦查/vn 发现/v ，/w 被盗/v 汽车/n 主要/b 是/vshi 面/nf 的/ude1 车/n 和/cc 皮卡车/nz 。/w （/w 张肇婷/nr 梁维维/nr ）/w 
