奶奶/n 倒车/vi ，/w 不慎/d 将/d 从/p 副/b 驾/v 位置/n 上/f 跌/v 出/vf 的/ude1 [3/m 岁/qt]/mq 孙儿/nz 碾/v 死/vn 。/w 一家人/n 的/ude1 悲剧/n 已经/d 很/d 是/vshi 不幸/a 了/ule ，/w 但/c 为了/p 获得/v [保险/n 赔偿/vn]/nz ，/w 孩子/n 的/ude1 爸爸/n 刘先生/nr 不得不/d 将/d [亲生/b 父母/n]/nz 推/v 上/f 被告席/n 。/w 昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 对/p 此事/r 的/ude1 报道/vn 引起/v 大家/rr 关注/v 。/w 
昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 再次/d 走进/v 当事/n 家庭/n ，/w 见到/v 了/ule 这个/rz 家庭/n 悲剧/n 中/f 的/ude1 核心/n 人物/n —/w —/w —/w 孩子/n 楠楠/nz 的/ude1 父亲/n 刘先生/nr 。/w 刘先生/nr 说/v ，/w 事情/n 过去/vf 4个月/t 来/vf ，/w 一家人/n 的/ude1 生活/vn 逐渐/d 回归/v 平静/a ，/w 他/rr 没有/v 再/d 怪罪/v 自己/rr 的/ude1 母亲/n 。/w 对于/p 起诉/v 父母/n [一/d 事/n]/mq ，/w 刘先生/nr 曾经/d 有/vyou 过/uguo 犹豫/a ，/w 儿子/n 刚/d 去世/vi 又/d 要/v 告/v 父母/n ，/w 但/c 他/rr 权衡/v 了/ule 一下/mq ，/w 为了/p 保险理赔/v ，/w 只有/c 把/pba 父母/n 告/v 上/f 法庭/nis …/w …/w 
说/v 近况/n ：/w 还/d 住在/v 一起/s ，/w 生活/vn 归于/v 平静/a 
把/pba 父母/n 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 本来/d 他/rr 是/vshi 不/d 愿意/v 的/ude1 ，/w 但/c 律师/nnt 说/v 要/v 获得/v 保险公司/nis 的/ude1 赔偿/vn ，/w 必须/d 这么/rz 做/v 。/w 
1月15日/t 下午/t [4/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w 犀浦/nz 法庭/nis ，/w 刘先生/nr 为/p 获得/v [保险/n 赔偿/vn]/nz ，/w 无奈/d 将/d 父母/n 和/cc 保险公司/nis 一并/d 起诉/v 一/m 案/ng ，/w 最终/d 以/p 调解/vn 结案/vi 。/w 刘先生/nr 和/cc 妻子/n 没有/v 出现/vn 在/p 调解/vn 现场/s 。/w 调解/vn 结束/v 后/f ，/w 楠楠/nz 的/ude1 [爷爷/n 奶奶/n]/nz 离开/v 法庭/nis 。/w 
随后/d ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 电话/n 联系/v 上/f 楠楠/nz 的/ude1 父亲/n ，/w 1989年/t 出生/vi 的/ude1 刘先生/nr ，/w 对于/p 赔偿/v 数额/n ，/w 他/rr 没有/v 意见/n 。/w 对于/p 楠楠/nz 的/ude1 离世/nz 和/cc 对/p 母亲/n 的/ude1 怪罪/v ，/w 他/rr 说/v 算/v 了/ule ，/w 事情/n 已经/d 过去/vf 了/ule ，/w 一家人/n 的/ude1 生活/vn 已/d 回归/v 平静/a ，/w 他/rr 不想/v 自己/rr 的/ude1 母亲/n 又/d 被/pbei 别人/rr 议论/v 。/w 把/pba 父母/n 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 本来/d 他/rr 是/vshi 不/d 愿意/v 的/ude1 ，/w 但/c 律师/nnt 说/v 要/v 获得/v 保险公司/nis 的/ude1 赔偿/vn ，/w 必须/d 这么/rz 做/v 。/w 昨天/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 郫县/ns 安靖镇/ns 楠楠/nz 父母/n 和/cc [爷爷/n 奶奶/n]/nz 一同/d 居住/v 的/ude1 小区/n ，/w 一家人/n 住在/v 该/rz 小区/n 同/p 一套/mq 房子/n 里/f 。/w “/w 知道/v (/w 楠楠/nz 被/pbei 碾压/v )/w 的/ude1 ，/w 现在/t 想想/v 还是/c 害怕/v …/w …/w ”/w 小区/n 内/f 很多/m 居民/n 说起/v 4个月/t 前/f 发生/v 的/ude1 这/rzv 起/vf 意外/a ，/w 依然/d 害怕/v 和/cc 惋惜/a 。/w 
说/v 官司/n ：/w “/w 想/v 拿/v 赔偿/vn 款/q ，/w 只有/c 告/v 父母/n ”/w 
要/v 想/v 拿到/v 赔偿/vn ，/w 必须/d 将/d 父母/n 告/v 上/f 法庭/nis 。/w 刘先生/nr 一/m 听/v 心里/s 一/m 咯噔/nz ，/w 儿子/n 刚/d 去世/vi 又/d 要/v 告/v 父母/n ，/w 他/rr 真的/d 左右为难/vl 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 5时/t 许/v ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 辗转/vi 在/p 郫县/ns 西部/f 国际/n [装饰/vn 石材/n]/nz 城/n 见到/v 了/ule 刘先生/nr 。/w 刘先生/nr 家/q 经营/v [生猪/n 屠宰/v]/nz 生意/n ，/w 他/rr 把/pba 货车/n 停/vi 在/p 路边/s 接受/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 采访/vn 。/w 
刘先生/nr 留/v 着/uzhe 平头/b ，/w 有点/d 瘦弱/a ，/w [1/m 米/q]/mq 7/m 的/ude1 个头/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 前/f 日/b 已/d 与/cc 保险公司/nis 达成/v [调解/vn 协议/n]/nz 。/w 由于/p 他们/rr 不/d 太/d 懂法/n ，/w 保险公司/nis 又/d 只/d 愿/v 赔/vn [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 座位/n 险/ng ，/w 这时/rzt 有人/r 给/p 刘先生/nr 推荐/v 了/ule 一名/mq 律师/nnt 。/w 律师/nnt 对/p 他/rr 说/v ，/w 要/v 想/v 拿到/v 赔偿/vn ，/w 必须/d 将/d 父母/n 告/v 上/f 法庭/nis 。/w 刘先生/nr 一/m 听/v 心里/s 一/m 咯噔/nz ，/w 儿子/n 刚/d 去世/vi 又/d 要/v 告/v 父母/n ，/w 但/c 他/rr 权衡/v 了/ule 一下/mq ，/w “/w 如果/c 仅/d 是/vshi 座位/n 险/ng ，/w 只能/v 拿到/v 1万/m ，/w 只有/c 把/pba 父母/n 告/v 上/f 法庭/nis 了/ule ，/w (/w 这样/rzv 做/v )/w 也/d 没/d 办法/n 。/w ”/w 律师/nnt 对/p 他/rr 说/v 。/w 之后/f ，/w 刘先生/nr 筹措/v 了/ule [1/m 万/d 多/a]/mq 律师费/n 。/w 
开庭/vi 后/f 刘先生/nr 没有/v 出现/vn 在/p 法庭/nis ，/w 而是/c 对/p 他/rr 的/ude1 律师/nnt 进行/vn 了/ule 特别/d 授权/v 。/w 
