这/rzv 趟/qv 列车/n 主要/b 搭载/v 的/ude1 是/vshi 短途/b 旅客/n ，/w [78/m 人/n]/mq 中/f 有/vyou 40余人/m 分别/d 在/p 四川/ns 境内/s 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 站/vi 下车/vi ，/w 其余/rz 旅客/n 多/a 是/vshi 在/p 隆昌/ns 和/cc [重庆/ns 北站/nis]/nt 下车/vi ，/w 只有/c 一名/mq 旅客/n 是/vshi 自始至终/dl 从/p 成都/ns 坐/v 到/v 深圳/ns 。/w 
这/rzv 名/q 从/p 始发站/n 坐/v 到/v 终点站/n 的/ude1 小伙子/n 名叫/v 程宏兵/nr ，/w [19/m 岁/qt]/mq （/w 右/f 图/n ）/w 。/w 
成都/ns -/w 深圳/ns L75/x 次/qv 列车/n 始发站/n 乘客/n ：/w [80/m 人/n]/mq 
深圳/ns -/w 成都/ns L76/x 次/qv 返程/n 车/n 购票/v 乘客/n ：/w [2900/m 人/n]/mq 
昨日/t 凌晨/t 2:34/m ，/w 成都/ns [第一/m 班/n]/mq 春运/n 列车/n 缓缓/d 驶出/v [火车/n 北站/nis]/nz ，/w 搭载/v [80/m 名/q]/mq 始发站/n 乘客/n 向/p [2380/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 深圳/ns 驶去/v ，/w 全程/n 用/p 时/ng 为/p [45/m 小时/n]/mq ；/w 与/cc 此/rzs 形成/v 鲜明/a 对比/vn 的/ude1 ，/w 是/vshi 0:30/m 从/p 深圳/ns 驶向/v 成都/ns 的/ude1 L76/x 次/qv 返程/n ，/w 截至/v 昨晚/t 6:30/m ，/w 已/d 售出/v 2900余张/m 火车票/n 。/w 今年/t 的/ude1 铁路/n 春运/n 究竟/d 是/vshi 何番/nr 光景/n ？/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 以/p 乘客/n 的/ude1 身份/n 登上/v 成都/ns -/w 深圳/ns 的/ude1 L75/x 次/qv 列车/n ，/w 用/p 镜头/n 全程/n 记录/v 回家/vn 的/ude1 景象/n 。/w 
