核心/n 提示/v ：/w 10月14日/t ，/w 罗荣桓/nr 致电/v 中央军委/nt 和/cc “/w 集/q 总/b ”/w ，/w 承认/v [一一/d 五/m 师/ng]/nz 领导/n “/w 无能/a 已/d 极为/d 严重/a ”/w ，/w 建议/n 徐向前/nr 和/cc 朱瑞/nr 兼任/v [一一/d 五/m 师/ng]/nz 的/ude1 师长/nnt 和/cc 政委/nnt ，/w 陈光/nr 任/v 副师长/nnt ，/w 萧华/nr 任/v 政治部/nit 主任/nnt ，/w 自己/rr 则/d 去/vf 学习/v 或者/c 到/v 其他/rzv 地区/n 工作/vn ，/w 以此/d 保护/v 陈光/nr 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w [人民/n 政协/nis 报/n]/nz 》/w 2009年04月30日/t [第/m 6/m 版/n]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 何立波/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 陈光/nr 与/cc 罗荣桓/nr 的/ude1 战友情/n (/w 下/f )/w 》/w 
[团结/v 协作/vn]/nz 再/d 树/n 军威/n 在/p [一一/d 五/m 师/ng]/nz ，/w 陈/vg 、/w 罗/b 两位/mq 军政/n 主官/nnt 是/vshi 下属/v 团结/vn 共事/vi 的/ude1 榜样/n 。/w 陈光/nr 的/ude1 急躁/a 和/cc 不/d 容易/ad 听取/v 别人/rr 意见/n 的/ude1 缺点/n ，/w 为/p 罗荣桓/nr 的/ude1 沉着/a 冷静/a 和/cc 谨慎/a 所/usuo 弥补/v 。/w 两人/mq [相互/d 尊重/v]/nz ，/w 互相/d 支持/v 。/w 
1939年8月1日/t 建军节/t 前夕/f ，/w 突然/ad 有/vyou 一股/mq 日军/n 从/p 汶上/ns 向/p 梁山/ns 前进/vi 。/w 侦察员/nnt 很快/d 查明/v ，/w 这/rzv 股/q 敌人/n 属/v 日军/n [第三/m 十二/m 师团/nis]/mq ，/w 由/p 少佐/nz 大队长/nnt 长/a 田敏江/nr (/w [裕仁/nz 天皇/n]/nz 的/ude1 亲戚/n ，/w 十分/d 骄横/a )/w 率领/v ，/w 约/d 400余人/m ，/w 准备/v 到/v 梁山/ns 一带/n 进行/vn “/w 扫荡/v ”/w ，/w 无/v 后续/vn 部队/nis 。/w 当时/t ，/w 陈光/nr 身边/s 直接/ad 掌握/v 的/ude1 部队/nis 虽/c 不到/v [1/m 个/q]/mq 营/n 的/ude1 兵力/n ，/w 但/c 附近/f 到处/d 是/vshi 青纱帐/n ，/w 便于/v 部队/nis 隐蔽/a 运动/vn ，/w 加之/cc 在/p 梁山/ns 南边/f 10余公里/m 还有/v 新/a 组建/v 的/ude1 杨勇/nr 独立/a 旅/vg 可以/v 调/v 来/vf 参战/vi 。/w 一直/d 因/p 陆/ng 房/n 险恶/a 被动/a 之/uzhi 仗/n 心/n 存/v 窝火/a 的/ude1 陈光/nr ，/w 马上/d 向/p 罗荣桓/nr 提出/v :/w “/w 吃掉/v 他/rr ！/w 不能/v 让/v 他/rr 跑掉/nz ！/w ”/w 罗荣桓/nr 对/p 情况/n 进行/vn 了/ule 缜密/a 的/ude1 思考/vn 和/cc 分析/vn 后/f ，/w 同意/v 了/ule 陈光/nr 的/ude1 意见/n 。/w 
这/rzv [一/d 仗/n]/mq 打/v 得/ude3 十分/d 漂亮/a ，/w 全歼/v 来犯/vn 日军/n ，/w 部队/nis 在/p [打扫/v 战场/n]/nz 时/ng ，/w 在/p 一个/mq 洼地/n 里/f 发现/v 了/ule 长/a 田敏江/nr 的/ude1 尸体/n 。/w [梁山/ns 战斗/vn]/nz 创造/v 了/ule 我军/n 在/p 平原/n 地区/n 同/p 敌军/n 数量/n 相等/vi ，/w 在/p 装备/n 上/f 处于/v 劣势/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 全歼/v 日军/n 一个/mq 大队/nis 的/ude1 模范/n 战例/n ，/w 提高/v 了/ule [一一/d 五/m 师/ng]/nz 坚持/v 平原/n 游击战/n 的/ude1 信心/n 和/cc 勇气/n 。/w 
[梁山/ns 战斗/vn]/nz 的/ude1 胜利/vn ，/w 震动/vn 了/ule 鲁/b 西/f ，/w 传遍/v 了/ule 山东/ns 。/w 不久/d ，/w 中央军委/nt 发来/v 贺电/n ，/w 表扬/vn 参战/vi 部队/nis 。/w 蒋介石/nr 也/d 发来/v 一封/mq 嘉奖/v 电报/n ，/w 还/d 送来/v [3/m 万元/q]/mq 表示/v 慰劳/v 。/w [梁山/ns 战斗/vn]/nz 后/f ，/w 日军/n [有关/vn 部门/n]/nz 还/d 专门/d 撰写/v 了/ule “/w 陈光部/nr 作战/vi 研究/vn ”/w 的/ude1 小册子/n 发/v 至/p 部队/nis ，/w 供/vi 他们/rr 指导/vn 作战/vi 之/uzhi 用/p 。/w 这场/r 战斗/vn 恢复/v 了/ule 陈光/nr 因/p [陆/ng 房/n 战斗/vn]/nz 而/cc 一度/d 下降/vi 的/ude1 声望/n ，/w 也/d 是/vshi 陈/vg 、/w 罗/b 协同/vd 指挥/v 作战/vn 的/ude1 光辉/a 典范/n 。/w 
同/p 担责任/nz ，/w 陈光/nr 淡出/v 军事/n [领导/n 核心/n]/nz 由于/p 山东/ns 存在/v 着/uzhe [一一/d 五/m 师/ng]/nz 和/cc 作为/p [地方/n 武装/n]/nz 的/ude1 [山东/ns 纵队/nis]/nt 这/rzv 两支/mq 平行/vi 的/ude1 党/n 的/ude1 武装/n ，/w [山东/ns 抗日/vn 根据地/n]/nz 的/ude1 统一/vn 指挥/v 问题/n 一直/d 得不到/v 解决/vn ，/w 中共中央/nt 最初/d 决定/v 由/p 徐向前/nr 、/w 朱瑞/nr 负责/v [山东/ns 抗日/vn 根据地/n]/nz 的/ude1 统一/vn 指挥/v 。/w 徐向前/nr 离开/v 山东/ns 返回/v 延安/ns 后/f ，/w 朱瑞/nr 领导/n [一一/d 五/m 师/ng]/nz 确实/ad 有/vyou 困难/an ，/w 1940年7月18日/t ，/w 彭德怀/nr 致电/v 毛泽东/nr ，/w 建议/n 山东/ns 暂/d 由/p 陈/vg 、/w 罗/b 统一/vn 指挥/v 以/p 等待/v 林彪/nr 将/d 来到/v 山东/ns 作为/p [领导/n 核心/n]/nz 。/w 8月8日/t ，/w 中共中央/nt 复电/nz 表示/v 同意/vn :/w “/w 分局/nis 、/w 山/n 纵/ng 、/w [一一/d 五/m 师/ng]/nz 师部/n 都/d 应当/v 靠拢/vn ，/w [统一/vn 领导/n]/nz ，/w [一一/d 五/m 师/ng]/nz 有/vyou 帮助/v 山/n 纵/ng 正规化/vn 之/uzhi 责任/n ，/w 陈/vg 、/w 罗/b 参加/v 分局/nis 为/p 委员/nnt ，/w 实际上/d 统一/v 军事/n 领导/n 。/w 朱瑞/nr 多/a 负/v 分局/nis 责任/n ，/w 统一/v 党政军/n 的/ude1 领导/n 。/w ”/w 陈/vg 、/w 罗/b 负责/v 军事/n 和/cc 朱瑞/nr 负责/v 山东/ns 分局/nis ，/w 的确/d 是/vshi 无奈/d 之/uzhi 举/v ，/w 山东/ns 党/n 的/ude1 [主要/b 领导人/nnt]/nnt 无法/v 指挥/vn 军事/n 工作/vn ，/w 而/cc [一一/d 五/m 师/ng]/nz 首长/nnt 由于/p 不是/c 山东/ns 党/n 的/ude1 [主要/b 领导/n]/nnt 而/cc 在/p 指挥/v 整个/b 山东/ns 的/ude1 部队/nis 方面/n 也/d 有/vyou 困难/an 。/w 
这时/rzt ，/w [一一/d 五/m 师/ng]/nz 在/p 山东/ns 出现/v 的/ude1 一些/mq 缺点/n 、/w 错误/n 开始/v 受到/v [中共/n 山东/ns 分局/nis]/nto 、/w “/w 集/q 总/b ”/w 的/ude1 批评/vn 。/w 1940年9月/t ，/w [一一/d 五/m 师/ng]/nz 在/p 桃/nf 峪/n 举行/v 了/ule 为期/vi [3/m 周/qt]/mq 的/ude1 [一一/d 五/m 师/ng]/nz 高干/n 会议/n ，/w 陈光和/nr 罗荣桓/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 山东/ns 分局/nis 领导/n 同志/n [出席/v 会议/n]/nz 。/w 在/p 会议/n 上/f ，/w 山东/ns 分局/nis 书记/nnt 朱瑞/nr 以/p [一一/d 五/m 师/ng]/nz 部分/n 干部/nnt 枪杀/v 俘虏/n 的/ude1 南大/nz 顶/v 事件/n 为/p 例/n ，/w 对/p [一一/d 五/m 师/ng]/nz 提出/v 严厉/a 的/ude1 批评/vn ，/w 指责/v [一一/d 五/m 师/ng]/nz 工作/vn 除/p 卫生/an 外/f 无/v 甚/dg 进步/vn ，/w 如/v 要/v 进步/vn 需要/v 前面/f 有人/r 拽/v 后面/f 有人/r 推/v ，/w 云云/udeng 。/w 10月13日/t ，/w “/w 集/q 总/b ”/w 也/d 致电/v [一一/d 五/m 师/ng]/nz ，/w 对/p 师/ng 领导/n 提出/v 严厉批评/v 。/w 一/m 时间/n ，/w 陈/vg 、/w 罗/b 处境/n 非常/d 困难/an ，/w 两人/mq 互相/d 鼓励/v ，/w 共/d 担责任/nz 。/w 
