人民网/nz 合肥/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr 实习生/nnt 张俊/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 召开/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w [萧县/ns 公安局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 单严法/nr 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 在/p 履行/v 人事/n 调整/vn 、/w 拨付/v 工程款/nz 等/udeng 职责/n 中/f ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 收受/v 他人/rr 财物/n [362/m 万元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 单严法/nr 已/d 被/pbei [开除/v 党籍/n]/nz ，/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ，/w 一审/b 被判/v 有期徒刑/n 12年6/t 个/q 月/n 。/w 
