人民网/nz 成都/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 邓显虎/nr ）/w 16日/t 下午/t 16时/t 许/v ，/w 遂宁/ns [大英县/ns 隆盛镇/ns]/nz [犀牛/n 石村/ns]/ns 5/m 社/n ，/w [遂宁/ns 药业/nis 公司/nis]/nt 工人/nnt 在/p 无/v 任何/rz [保护/vn 措施/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 利用/v 切割机/n 切割/v 沥青罐/nz ，/w 引发/v 火灾/n 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 现场/s 后/f ，/w 看见/v 几个/mq 废弃/v 的/ude1 沥青罐/nz 正/d 燃起/v [熊熊/z 大火/n]/nz ，/w 而且/c 越/d 燃/vg 越大/d 。/w 燃烧/v 的/ude1 沥青罐/nz 旁/f 还/d 堆放/v 着/uzhe 几个/mq 煤气罐/n 和/cc 氧气罐/nz ，/w 情况/n 十分/d 危急/a 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 一边/d 灭火/vn ，/w 一边/d 协调/v 现场/s 工人/nnt 将/d 煤气罐/n 和/cc 氧气罐/nz 搬/v 离/v 到/v 安全/an 区域/n ，/w 疏散/v 围观/vn 群众/n 。/w 经过/p 近/a [40/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 奋力/d 扑救/vn ，/w 火势/n 得到/v 了/ule [有效/a 控制/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事故/n 是/vshi 该厂/r 工人/nnt 在/p 无/v 任何/rz [保护/vn 措施/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 违规/vn 利用/v 切割机/n 切割/v 沥青罐/nz 时/ng 引发/v 的/ude1 。/w 
