1月16日/t 下午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [首次/m 联/vg]/mq 排/v 合成/vn ，/w 联/vg 排/v 的/ude1 节目单/n 也/d 首/q 度/qv 曝光/vi 。/w 据称/v 崔健/nr 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 因/p 要求/n 被/pbei 改/v 词/n ，/w 所以/c 将/d 演唱/v 另一/m [经典/n 作品/n]/nz 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ；/w 黄渤/nr 演唱/v 的/ude1 曲目/n 忠于/v 确定/vn 为/p 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 中/f ，/w 冯巩/nr 、/w [开心/a 麻花/nf]/nz 、/w 牛莉/nr 、/w 张国立/nr 等/udeng 都/d 将/d 亮相/vi 。/w 刘谦/nr 则/d 将/d 再度/d 登上/v 春晚/n 舞台/n 表演/v 魔术/n 。/w 
崔健/nr 临阵/v 换/v 曲/ng 黄渤/nr 演唱/v 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 
此前/t ，/w 崔健/nr 被/pbei 传出/v 将/d 演唱/v 成名/vn 曲/ng 《/w 一无所有/vl 》/w ，/w 但/c 从/p 曝光/vi 的/ude1 央视/j 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 看/v ，/w 崔健/nr 将/d 演唱/v 自己/rr 的/ude1 拿手/a 曲目/n 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 。/w 据/p 相关/vn 人士/n 透露/v ，/w 本来/d 崔健/nr 选中/v 的/ude1 歌曲/n 是/vshi 《/w 一无所有/vl 》/w ，/w 但/c 被/pbei 要求/n 修改/v 歌词/n ，/w 但/c 崔健/nr 宁愿/d 换/v 歌/n 也/d 不/d 愿意/v 改/v 歌词/n ，/w 因此/c 节目单/n 上/f 才/d 会/v 出现/vn 了/ule 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 这/rzv 首/q 曲子/n 。/w 《/w 私人/n 定制/n 》/w 中/f 的/ude1 插曲/n 《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w ，/w 也/d 将/d 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w 也/d 将/d 再度/d 成为/v 压轴/nz 曲目/n 。/w 
此前/t 曾经/d 爆出/v ，/w 黄渤/nr 将/d 在/p 节目/n 中/f 献/v 唱/v 。/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 其/rz 献/v 唱/v 的/ude1 曲目/n 将/d 有可能/nz 是/vshi 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 
有/vyou 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 影帝/n 梁家辉/nr 也/d 将/d 亮相/vi 与/cc [另一/m 位/q]/mq 女歌手/nnd 一起/s 演唱/v 名为/v 《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 的/ude1 新歌/n 。/w 孙楠/nr 再唱/nz 经典/n 革命/vn 老歌/nz 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 、/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 表演/vn 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 的/ude1 选段/n 、/w 《/w [英雄/n 赞歌/n]/nz 》/w 、/w 《/w 老/a 阿姨/n 》/w 则/d 是/vshi 向/p 老一辈/n “/w 致/v 青春/n ”/w 。/w 
德云社/nz 岳云鹏/nr 硕果仅存/nz 张国立/nr 快板/n 终于/d 亮相/vi 
据悉/v ，/w 今年/t 春晚/n 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 依然/d 有/vyou [8/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz 老人/n “/w 蔡明/nr ”/w 和/cc 冯巩/nr 都/d 再度/d 出马/vi 。/w 蔡明/nr 这次/r 将/d 再度/d 携手/vd 新人/n 合作/v 小品/n ，/w 与/cc 她/rr 一同/d 表演/vn 的/ude1 演员/nnt 包括/v 了/ule 德云社/nz [相声/n 演员/nnt]/nnt 岳云鹏/nr 和/cc “/w 中国/ns 好/a 舌头/n ”/w 华少/nr 等/udeng ，/w 而/cc 岳云鹏/nr 也/d 成为/v 春晚/n 仅存/nz 的/ude1 德云社/nz 成员/nnt 。/w 冯巩/nr 此次/rz 表演/vn 的/ude1 节目/n 名字/n 叫做/v 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 个人/n 》/w ，/w 内容/n 据悉/v 是/vshi 讽刺/v 当下/d 的/ude1 送礼/vn 风/n 。/w 
身兼/v 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 张国立/nr ，/w 此前/t 曾/d 被/pbei 爆出/v 将/d 在/p 春晚/n 上/f 表演/v 快板/n ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 快板/n 也/d 终于/d 曝光/vi —/w —/w 将/d 会/v 带领/vn [数十/m 人/n]/mq 的/ude1 快板/n 方阵/n 表演/vn 《/w 年味儿/nz 》/w ，/w 其/rz 内容/n 是/vshi 说/v 年/qt 俗讲/nz 年/qt 味/ng 。/w 
