人民网/nz 成都/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 近日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 女医生/nz 兰越峰/nr 因/p 反对/v 医院/nis [过度/d 医疗/n]/nz ，/w 而/cc 受到/v 医院/nis 一再/d 打压/v ，/w 最终/d 成为/v 一名/mq “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w [一/d 事/n]/mq 之后/f ，/w 在/p 社会上/nz 引起/v 极大/a 反响/n 。/w 目前/t ，/w 由/p [绵阳市/ns 涪城区/ns 纪委/nnt]/nt 领导/n 牵头/vi 的/ude1 [联合/vd 调查组/nis]/nt 已/d 进驻/v 该/rz 医院/nis ，/w 就/d 媒体/n 反映/v 的/ude1 [有关/vn 问题/n]/nz 展开/v 调查/vn 。/w 
兰越峰/nr ：/w 想/v 做/v 一名/mq 纯粹/b 的/ude1 医生/nnt 就/d 这么/rz 难/a ？/w 
1月14日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth [3/m 楼/n]/mq 走廊/n 里/f 找到/v 了/ule 兰越峰/nr 。/w 她/rr 依然/d 穿着/n 白大褂/n 坐/v 在/p 走廊/n 里/f ，/w 面容/n 憔悴/a ，/w 目光/n 茫然/a 。/w 采访/v 中/f ，/w 她/rr 借助/v 大量/m 资料/n ，/w 向/p 记者/nnt 讲/v 诉/vg 了/ule 事件/n 的/ude1 大致/d 情况/n 。/w 
兰越峰/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 的/ude1 人生/n 理想/n 是/vshi 当/p 一名/mq 纯粹/b 的/ude1 医生/nnt ，/w 当/p 一名/mq 救死扶伤/vl 的/ude1 白衣天使/n 。/w 而/cc 现实/n 却/d 是/vshi ，/w 自己/rr 所在/n 的/ude1 这家/r 医院/nis ，/w 只/d 以/p 效益/n 论英雄/nz ，/w 处处/d 把/pba 创收/vi 放在/v 首位/n 。/w 
兰越峰/nr 说/v ，/w 迫于/v 创收/vn 指标/n 压力/n ，/w 许多/mq 患/v 小毛病/nz 的/ude1 患者/n 来/vf 医院/nis ，/w 医生/nnt 都会/n 先/d 收/v 住院/vn ，/w 说/v 其/rz 患有/v 很/d 严重/a 的/ude1 疾病/n ，/w 并/cc 让/v 超声科/nit 做/v 相应/vn 检查/vn 。/w 为了/p 医院/nis 发展/vn ，/w 作为/p 超声/n 科主任/nnt 的/ude1 她/rr ，/w 不得不/d 配合/v 出具/v 显示/vn 患者/n 有/vyou [重大/a 疾病/n]/nz 的/ude1 检查结果/v 。/w 然而/c ，/w 多次/mq 突破/v 医德/n 底线/n ，/w 她/rr 的/ude1 良心/n 一直/d 备受/v 煎熬/vn 。/w 兰越峰/nr 曾/d 找/v 过/uguo 医院/nis 领导/n 反映/v ，/w 说/v 医院/nis 不能/v 为了/p 赚钱/v 对/p 病人/n 过度/d 检查/v [过度/d 医疗/n]/nz ，/w 而/cc 医院/nis 领导/n 却/d 反问/v 她/rr ：/w “/w 你/rr 吃/v 啥/ry ？/w ”/w 
2009年5月/t ，/w 兰越峰/nr 给/p 一位/mq [53/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [下肢/n 静脉曲张/nhd]/nhd 病人/n 会诊/vn 时/ng ，/w 发现/v [临床/vn 医生/nnt]/nnt 已经/d 给/p 该/rz 病人/n 开/v 好/a 了/ule 手术/n 单/b ，/w 并且/c 要/v 同时/c 做/v 下肢/n 血管/n 手术/n 及/cc 安装/v 临时/b [心脏/n 起搏器/nz]/nz 两个/mq 手术/n 。/w 
经过/p 初步/d 检查/vn 过后/v ，/w 兰越峰/nr 发现/v 患者/n 心率/nz 较/d 整齐/a 且/c 在/p [60/m 次/qv]/mq 以上/f ，/w 完全/ad 没/d 必要/a 安/ag 临时/b [心脏/n 起搏器/nz]/nz 。/w 她/rr 觉得/v 医院/nis 这次/r 太/d 过分/ad 了/ule ，/w 于是/cc 将/d 真实/a 的/ude1 检查结果/v 交给/v 了/ule 临床/v 科室/n ，/w 这/rzv 名/q 患者/n 因此/c 没有/v 做手术/nz 就/d 出院/vi 了/ule 。/w 事后/f ，/w 兰越峰/nr 被/pbei 院长/nnt 王彦铭/nr 叫/vi 到/v 办公室/nis ，/w 予以/vx 了/ule 警告/vn 。/w 
2008年/t [汶川/ns 地震/n]/nz 之后/f ，/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 获得/v 一笔/mq 来自/v 澳门/ns 的/ude1 [900/m 万元/q]/mq 捐款/vi ，/w 用于/v 购买/vn [医疗/n 设备/n]/nz 。/w 兰越峰/nr 所在/n 的/ude1 超声科/nit 购进/v 了/ule 一台/mq 价格/n [235/m 万元/q]/mq 的/ude1 进口/vn 彩超/nz 机/ng 。/w 然而/c ，/w 2010年3月/t 新/a 彩超/nz 机/ng 到位/vi 后/f ，/w 兰越峰/nr 发现/v 这/rzv 是/vshi 一台/mq 已/d 被/pbei 淘汰/v 了/ule 的/ude1 老/a 款/q 彩超/nz 机/ng ，/w 她/rr 在/p 5年前/t 接触/v 过/uguo 同/p 款/q 设备/n 的/ude1 经销商/nnd ，/w 当时/t 咨询/vn 的/ude1 价格/n 是/vshi [160/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 为此/bl ，/w 兰越峰/nr 一直/d 拒绝/v 在/p 出库单/nz 上/f 签字/vi 。/w 
这/rzv 件/q 事情/n 之后/f ，/w 兰越峰/nr 在/p 医院/nis 经历/n 了/ule 几次/mq 免职/vi 、/w 复职/vi 、/w 再/d 免职/vi 。/w 2013年3月/t 开始/v ，/w 她/rr 被/pbei 赶出/vf 了/ule 超声科/nit 办公室/nis ，/w 最终/d 沦为/v 一名/mq “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w ，/w 后来/t 又/d 被/pbei 媒体/n 称为/v “/w 疯子/n 医生/nnt ”/w 。/w 
讲完/v 自己/rr 的/ude1 遭遇/vn 后/f ，/w 兰越峰/nr 长叹/vi 一口气/d ，/w 自言自语/n 道/qv ：/w “/w 我/rr 只想/v 做/v 一名/mq 纯粹/b 的/ude1 医生/nnt ，/w 就/d 这么/rz 难/a 么/y ？/w ”/w 
