“/w 毫无疑问/dl ，/w 对/p 今天/t 在座/vi [大多数/m 人/n]/mq 来说/uls ，/w 我们/rr 所/usuo 享有/v 的/ude1 历史性/n 主导/n 优势/n 正在/d 削减/v ，/w ”/w 15日/t ，/w [美国/nsf 太平洋/ns 司令部/nnt]/nz 司令/nnt 洛克利尔/nrf 一番/mq 言论/n 被/pbei [美国/nsf 军事/n]/nz 媒体/n 解读/v 为/p “/w 承认/v 美军/n 不/d 受/v 挑战/vn 控制/v 太平洋/ns 海空/nrf 的/ude1 时代/n 走向/v 终结/vn ”/w 。/w 
就/d 在/p 洛克利尔/nrf 讲话/n 同日/d ，/w 距离/n 他/rr 发言/vi 地/ude2 并/cc 不算/v 远/a 的/ude1 五角大楼/n 里/f ，/w 发言人/nnt 杰夫·普尔/nrf 又/d 被/pbei 问及/v 中国/ns 试验/v [高/a 超音速/n]/nz 武器/n [一/d 事/n]/mq ，/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 我们/rr 清楚/a 中国/ns 测试/vn 了/ule [高/a 超音速/n]/nz [武器/n 系统/n]/nz ，/w 但/c 不会/v 就此/d 评论/n ”/w 。/w 从/p 最先/d 曝光/vi 此事/r 的/ude1 “/w 华盛顿/nsf 自由/a 灯塔/n ”/w 网站/n 行文/v 看/v ，/w 五角大楼/n 正是/v 其/rz 消息源/nz 。/w 这一天/mq ，/w “/w 华盛顿/nsf 自由/a 灯塔/n ”/w 网站/n 跟进/v 报道/vn 称/v ，/w [中国/ns 国防部/nt]/nt 15日/t 向/p 媒体/n 发布/v 了/ule “/w [两/q 句话/q]/mq 声明/n ”/w ，/w 称/v “/w 我们/rr 在/p 境内/s 按计划/d 进行/vn 的/ude1 科研/n 试验/vn 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 这些/rz 试验/vn 不/d 针对/p 任何/rz 国家/n 和/cc 特定/b 目标/n ”/w 。/w 
美军/n 核潜艇/n 
法新社/j 称/v ，/w [中国/ns 军方/n]/nz 对/p 进行/vn [高/a 超音速/n]/nz 试验/vn “/w 既/c 未/d 承认/v 也/d 未/d 否认/v ”/w ，/w 但/c “/w 华盛顿/nsf 自由/a 灯塔/n ”/w 认定/v 发表声明/v 意味着/v [中国/ns 军方/n]/nz 承认/v 进行/vn 了/ule 该/rz 试验/vn ，/w 并称/v 此举/rzv “/w 非同寻常/vl 但/c 相当/d 积极/ad ”/w 。/w 文章/n 还/d 说/v ，/w 美国/nsf 官员/nnt 总是/d 不愿/nz 公开/ad 谈论/v 他们/rr 对/p [中国/ns 军力/n]/nz 发展/vn 的/ude1 发现/vn ，/w 害怕/v 刺激/vn 他们/rr 的/ude1 中国/ns 同行/n ，/w 但/c 此事/r 证明/v 美国/nsf 官员/nnt 谈论/v 得越/v 公开/ad ，/w 越/d 可以/v 促进/vn 中国/ns 变得/vi 透明/a 。/w 与此同时/c ，/w [美国/nsf 媒体/n]/nz 仍/d 在/p 转载/v 众议院/n [军事/n 委员会/nis]/nis 主席/nnt 麦基翁/nrf 等/udeng 议员/nnt “/w 中国/ns 此类/r 试验/vn 无助于/v [太平洋/ns 地区/n]/nz 的/ude1 和平共处/vl ”/w 的/ude1 表态/vn ，/w 以及/cc 对/p 美国/nsf [军事/n 装备/n]/nz 更新/v 一拖/n 再/d 拖/v 的/ude1 抱怨/vn 。/w [美国/nsf 国会/nis]/nt 14日/t 的/ude1 听证/vn 会上/n ，/w 一些/mq 议员/nnt 还/d 说/v 出/vf 了/ule 对/p [中国/ns 军事/n]/nz 威胁/v 零容忍/nz 的/ude1 硬话/nz 。/w 
相比/vi 而言/uls ，/w 洛克利尔/nrf 15日/t 的/ude1 涉/vg 华/b 言论/n 稍/d 显/v 温和/a 。/w 他/rr 同时/c 提到/v 美国/nsf 过去/vf 几十年/mq 把/pba 焦点/n 置于/v 中东/ns ，/w [一定/b 程度/n]/nz 上/f 忽视/v 了/ule 对/p 在/p 太平洋/ns 构建/v 海上/s 进攻/v 能力/n 的/ude1 努力/ad 。/w “/w 坦率/a 地/ude2 讲/v ，/w 美国/nsf 对/p 开发/v 下一代/n 、/w 水面/n 发射/v 巡航导弹/n 缺乏/v 紧迫性/n ，/w 令人担忧/al ”/w 。/w 
日本/ns 战备/vn 动态/n 
日本/ns 惊人/a 举动/n 被偷拍/nz 真/a 在/p 准备/v 钓鱼岛/ns 开战/vi 
美军/n F/x -/w 22/m 部署/v 冲绳/nsf 震慑/v 解放军/nnd 专家/nnt ：/w 美国/nsf 就是/v 站/vi 在/p 日本/ns 一边/d 的/ude1 
安倍/nrf 为/p 让/v 自卫队/nis “/w 展现/v 肌肉/n ”/w 放出/v 一/m 狠/d 话/n 
日本/ns 敏感/a 时刻/n 突然/ad 调/v 高/a 军费/n [目标/n 锁定/v]/nz 钓鱼岛/ns 武器库/n 惊天/nz 升级/vi 
日本/ns 铁心/v 在/p 钓鱼岛/ns 对抗/v 解放军/nnd 官方/n 文件/n 内容/n 攻击性/n 极强/d 
日/b 媒/ng 设想/vn 中/f 日/b 开战/vi ；/w 歼/vg 10/m 导弹/n 落空/vi 被/pbei 日/b F15/x 击落/v 
日本/ns 钓鱼岛/ns [特/ag 战/vg 部队/nis]/nz 曝光/vi 若/c 开战/vi 他/rr 是/vshi 先锋/n 
日/b [秘密/n 部队/nis]/nz 学/v 闽南话/nz 开战/vi 做/v 准备/vn 称/v [10/m 分钟/qt]/mq 拿下/v 钓鱼岛/ns 

