政协/nis 委员/nnt 质疑/vn 交警/nnd 作秀/nz ；/w 交警/nnd 表示/v 谈不上/v 作秀/nz ，/w 主干道/n 必须/d 保证/v 畅通/an 
靓丽/nz 的/ude1 女/b 交警/nnd 上下班/v 高峰期/n 出现/v 在/p 南山区/ns 主干道/n 路口/n ，/w 如/v 桃园路/nz 与/cc [南海/ns 大道/ns]/nz [交叉/vn 路口/n]/nz 、/w 桃园路/nz 与/cc [南山/ns 大道/ns]/nz [交叉/vn 路口/n]/nz （/w [南山/ns 区委/nis 区政府/n]/nt 附近/f ）/w ，/w 女/b 交警/nnd 上岗/vi 一年/mq 多/a 引来/v 众多/a 市民/n 的/ude1 交口称赞/vl 。/w 
但/c 遭到/v 政协/nis 委员/nnt 质疑/vn ：/w 那么/c 多/a 繁忙/a 路段/n ，/w 不/d 派/v 警力/n 去/vf 指挥/v ，/w 反而/d 在/p 这些/rz 通行/vi 有序/a 的/ude1 路口/n 执勤/vi ？/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 16日/t 从/p 政协/nis 南山区/ns [第四/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 获知/v 的/ude1 。/w 
[南山区/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 王朝洁/nr 指出/v ，/w 交警/nnd 在/p 路面/n 指挥/v 交通/n ，/w 警容/n 严整/a ，/w 仪表/n 端庄/a ，/w 指挥/v 规范/vn ，/w 树立/v 了/ule 良好/a 的/ude1 执法/vn 形象/n 。/w 但是/c ，/w 交警/nnd 用/p [手势/n 指挥/v]/nz 交通/n ，/w 一般/ad 是/vshi 在/p 红绿/nz 信号/n 指示灯/n 无法/v 正常/a 工作/vn 或/c 遇到/v [特殊/a 情况下/nz]/nz 才/d 实施/v 。/w 在/p 上述/b 路口/n ，/w 通常/d [交通/n 信号灯/n]/nz 正常/a 、/w 车辆/n 通行/vi 有序/a ，/w 再/d 辅以/v 交警/nnd 指挥/v ，/w 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 造成了/v 警力/n 的/ude1 浪费/vn 。/w 
而/cc 在/p 一些/mq 较为/d 狭窄/a 、/w 高峰/n 时段/n 交通/n 较为/d 拥堵/v 的/ude1 路段/n （/w 如/v 南光路/nr ，/w 特别/d 是/vshi [南山/ns 实验/vn 小学/nis]/nt 周边/n ）/w 车辆/n 乱/d 停/vi 乱放/v 、/w 违规/vn 随意/ad 掉头/vi 行驶/vi 等/udeng 现象/n 较多/d ，/w 高峰/n 时段/n [交通/n 秩序/n]/nz 较/d 乱/d ，/w 却/d 鲜见/v 交警/nnd 的/ude1 身影/n 。/w 
王朝洁/nr 建议/n ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 应/v [从/p 实际/n 出发/vi]/nz ，/w 坚持/v 适用/vn 原则/n ，/w 科学/n 合理/a 地/ude2 、/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 在/p 安排/v 交警/nnd 在/p 路面/n 指挥/v 交通/n 。/w 对/p 经常/d 发生/v 交通/n 拥堵/v 的/ude1 路段/n 、/w 时段/n ，/w 合理/a 安排/v 和/cc 调配/v 交警/nnd 指挥/v 疏导/vn 交通/n ，/w 把/pba 有限/a 的/ude1 警力/n 放在/v 确实/ad 有/vyou 需要/v 的/ude1 地方/n 。/w 
[南山/ns 交警/nnd 大队/nis]/nto 大队长/nnt 戴登福/nr 随后/d 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 委员/nnt 不/d 了解/v 交警/nnd 工作/vn 性质/n 产生/v 的/ude1 误解/n 。/w 交警/nnd 首先/d 是/vshi 要/v 保证/vn 主干道/n 通行无阻/nz ，/w 主干道/n 通/v 了/ule 才能/n 考虑/v 次/qv 干道/n 。/w 谈到/v 女/b 交警/nnd 被/pbei 质疑/vn 作秀/nz ，/w 戴登福/nr 说/v ，/w 她们/rr 大部分/n 是/vshi [警察/nnt 学院/nis]/nt 的/ude1 实习/vn 女学生/nz ，/w [南山/ns 大队/nis]/nt 作为/p 学院/nis 的/ude1 [实习/vn 基地/nis]/nt ，/w 自/p 2012年/t 就/d 开始/v 了/ule ，/w 谈不上/v 作秀/nz ，/w 主干道/n 必须/d 保证/v 畅通/an 。/w （/w 记者/nnt 李天军/nr ）/w 
又/d 讯/ng 南山区/ns 全社会/nz 研发/v 投入/vn 占/v GDP/x 比重/n 达/v 5.6%/m 。/w [科技/n 进步/vn 贡献率/n]/nz 超过/v 75%/m ，/w 接近/v 美/b 、/w 日/b 等/udeng 发达国家/n 水平/n ；/w 每/rz [万/d 人/n]/mq 拥有/v [195/m 项/q]/mq [发明/v 专利/n]/nz 。/w “/w 智慧/n 南山/ns ”/w 的/ude1 脚步/n 踏出/vf 了/ule 硕果/n ，/w 去年/t 该区/r GDP/x 以/p [3200/m 亿元/q]/mq 傲然/d 跃居/v 全市/n 第一/m 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 从/p 16日/t 召开/v 的/ude1 南山区/ns [六/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 获知/v 的/ude1 消息/n 。/w 
