据/p 俄罗斯/nsf 军事/n 观察/v 网/n 1月14日/t 报道/v ，/w 全球/n 系统性/n 危机/n 的/ude1 爆发/vn 和/cc 中国/ns 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 导致/v 亚太地区/n 军事/n 支出/n 增加/v 。/w 中国/ns 被/pbei 该/rz 地区/n 大多数/m 国家/n 视为/v 主要/b 潜在/b 对手/n 。/w 邻国/n 担心/v 经济/n 和/cc [军事/n 实力/n]/nz 的/ude1 增强/vn 迟早/d 会/v 使/v 中国/ns 把/pba 领土/n 要求/n 从/p 理论/n 付诸/v 到/v 实践/vn 。/w 比如/v 和/cc 日本/ns 、/w 越南/nsf 、/w 菲律宾/nsf 的/ude1 领土/n 争端/n ，/w 对/p 一系列/b 岛屿/n 的/ude1 主权/n 要求/n ，/w 以及/cc 与/cc 大陆/ns 对峙/vi 几十年/mq 的/ude1 台湾/ns ，/w 与/cc 印度/nsf 的/ude1 领土/n 纠纷/n 和/cc 对/p 地区/n 主导权/n 的/ude1 争夺/vn ，/w 以及/cc 其他/rzv 威胁/vn ，/w 迫使/vi 亚太/b 国家/n 日益/d 重视/v 加强/vn 自身/rr 防御/vn 。/w 
不久/d 前/f 中国/ns 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 进一步/d 加剧/v 了/ule 地区/n 分歧/n 。/w 中国/ns 、/w 朝鲜/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 和/cc 日本/ns 都/d 卷入/v 冲突/vn 。/w 所有/b 大国/n 纷纷/d 发表声明/v ，/w 做出/v 反应/vn ，/w 积极/ad 落实/v 本国/rzs 国防/n 项目/n ，/w 结果/n 导致/v 东海/ns [紧张/a 局势/n]/nz 加剧/v 。/w 
正在/d 重返/v 亚太/b 调整/v 兵力/n 兵器/n 部署/vn 的/ude1 美国/nsf 密切/ad 关注/v 亚太/b 局势/n ，/w 将/d 其/rz 视为/v 重点/n 对象/n 。/w 美国/nsf 积极/ad 巩固/v 自己/rr 在/p 日本/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 菲律宾/nsf 和/cc 澳大利亚/nsf 的/ude1 地位/n ，/w 采用/v 非常/d 古老/a 的/ude1 [分/qt 而/cc 治/v 之/uzhi]/nz 的/ude1 战略/n 对付/v 中国/ns 。/w 美国/nsf 不/d 打算/v 冲/v 在/p 与/cc 中国/ns 斗争/vn 的/ude1 前列/n ，/w 只是/d 一味/d 煽动/v 中国/ns 的/ude1 [竞争/vn 对手/n]/nz 和/cc 潜在/b 对手/n 联合/vd 反/vi 华/b 。/w 美国/nsf 的/ude1 战略/n 是/vshi 维持/v 自己/rr 在/p 该/rz 地区/n 的/ude1 [主导/n 地位/n]/nz ，/w 保持/v 对/p 已/d 有利/a 的/ude1 力量/n 平衡/a ，/w 防止/v 出现/vn 同等/b 实力/n 的/ude1 国家/n 或/c [国家/n 联盟/nis]/nt 。/w 
[美国/nsf 兰德/nrf 公司/nis]/ntc 和/cc [列克/nrf 星/n 敦/ag 研究所/nis]/nt 的/ude1 专家/nnt 认为/v ，/w 2013年/t 印度/nsf 、/w 印尼/ns 、/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 、/w 日本/ns 、/w 朝鲜/nsf 、/w 韩国/nsf 军事/n 项目/n 的/ude1 发展/vn 最为/d 引/v 人/n 关注/v ，/w 特别/d 是/vshi 一直/d 针对/p 中国/ns 积极/ad 扩军备战/vl 的/ude1 印度/nsf 。/w 
印度/nsf 几乎/d 直截了当/n 地/ude2 表示/v ，/w 自己/rr 的/ude1 主要/b 潜在/b 敌人/n 是/vshi 巴基斯坦/nsf 和/cc 中国/ns ，/w 因此/c 应当/v 做好/v [两/q 线/n]/mq 作战/vi 准备/v 。/w 印度/nsf 最大/gm 的/ude1 担忧/vn 是/vshi 中国/ns 试图/v 在/p 自己/rr [周边/n 国家/n]/nz 获得/v 立足之地/n ，/w 打造/v 一个/mq “/w 窒息/vi 链条/n ”/w ，/w 因为/c [中国/ns 军队/n]/nt 正在/d 被/pbei 视为/v 印度/nsf 传统/n 势力范围/nz 的/ude1 印度洋/nsf 努力/ad 扩大/v 自己/rr 的/ude1 影响/vn 。/w 
[中/f 印/b 关系/n]/nz 的/ude1 地雷/n 是/vshi 英国/ns 埋设/v 的/ude1 。/w 英国/ns 殖民统治/v 下/f 的/ude1 印度/nsf 包括/v 现代/ntc 印度/nsf 、/w 巴基斯坦/nsf 和/cc 孟加拉国/nsf 领土/n 。/w 1914年/t 英国/ns 殖民/vn 当局/n 与/cc [中国/ns 西藏/ns]/nz [地方/n 政府/nis]/nz 沿/p [喜马拉雅山/ns 脉/ng]/nsf 划定/v [麦克马洪/nrf 线/n]/nz ，/w 全长/n 约/d [890/m 公里/q]/mq ，/w 作为/p 印度/nsf 和/cc 西藏/ns 的/ude1 边界/n 。/w 印度/nsf 认为/v 它/rr 实际上/d 也/d 是/vshi [中/f 印/b 边界/n]/nz ，/w 但是/c 中国/ns 不予/v 承认/vn ，/w 坚持/v 认为/v 西藏/ns 作为/p 中国/ns 的/ude1 一个/mq 地区/n ，/w 没有/v 主权/n ，/w 无权/vi 签订/v 这项/r 协议/n 。/w 在/p 中国/ns 地图/n 上/f ，/w [麦克马洪/nrf 线/n]/nz 以南/f [15/m 万/d 平方公里/q]/mq 的/ude1 [藏南/nz 地区/n]/nz 属于/v 西藏自治区/ns 。/w 1962年/t 秋/tg ，/w 两国/mq 争端/n 发展/vn 到/v 了/ule 武装冲突/v 的/ude1 地步/n 。/w 中国/ns 在/p 战争/n 中/f 获胜/vi ，/w 短暂/a 收复/v 藏南/nz ，/w 给/p 印度/nsf 带来/v 羞辱/vn 和/cc 毁灭性/n 的/ude1 失败/vn 。/w 然而/c 苏联/ns 、/w 美国/nsf 、/w 英国/ns 结成/v 统一战线/n ，/w 指责/v 中国/ns 侵略/vn ，/w 承诺/v [军事/n 援助/vn]/nz 印度/nsf 。/w 中国/ns 被迫/d 撤军/vi 。/w 从/p 这/rzv 一刻/mq 起/vf ，/w 中国/ns 成为/v 印度/nsf 头号/b 敌人/n 。/w 
上世纪/nz 80年代/t 末/f ，/w 中/f 印/b 两个/mq 亚洲/ns 大国/n 之间/f 开始/v 恢复/vn 睦邻友好/n 关系/n 。/w 如今/t 中国/ns 已经/d 成为/v 印度/nsf 第一/m 贸易/v 伙伴/n 。/w 2011年/t [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 达到/v [740/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 到/v 2015年/t 计划/n 增至/v [1000/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 中国/ns 对/p 印度/nsf 经济/n 的/ude1 投资/vn 显著/ad 增加/v 。/w 在/p [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 的/ude1 大量/m 共同/d 利益/n 促使/v 中/f 印/b 两国/mq 不断/d 接近/v ，/w 双方/n 开始/v 在/p [金砖/nz 国家/n]/nz 、/w [上海/ns 合作/vn 组织/n]/nt 、/w 俄/b 中/f 印/b 战略/n 三角/n 等/udeng 框架/n 内/f 合作/vn 。/w 中/f 印/b 都/d 希望/v 阿富汗/nsf 稳定/an ，/w 并/cc 在/p 克服/v [国际/n 金融/n 危机/n]/nz 、/w 打击/v [国际/n 恐怖主义/n]/nz 、/w [气候/n 变化/vn]/nz 和/cc [环境/n 安全/an]/nz 、/w 能源/n 和/cc [粮食/nf 安全/an]/nz 保障/vn 等/udeng 领域/n 互相/d 合作/vn 。/w 但是/c 这/rzv 可能/v 无法/v 抹/v 灭/v 中/f 印/b 对/p 藏南/nz 问题/n 的/ude1 记忆/n 。/w 
印度/nsf 专家/nnt 和/cc 公众/n 仍/d 在/p 密切/ad 关注/v 中国/ns 在/p 太平洋/ns 和/cc 南亚/ns 的/ude1 政策/n 。/w 印度/nsf 政治家/nnt 和/cc 军事/n 分析家/nnd 对/p 中国/ns [军队/n 现代化/vn]/nz 建设/vn ，/w 对/p 中国/ns 扩大/v 对/p 印/b 军事/n 优势/n 表示/v 担忧/vn 。/w 对/p 某些/rz 印度人/nz 来说/uls ，/w 对/p 所谓/v “/w 中国/ns 威胁/vn ”/w 的/ude1 担心/vn 超过/v 了/ule 巴基斯坦/nsf 。/w 现在/t 巴基斯坦/nsf 是/vshi 中国/ns ，/w 而/cc 不是/c 美国/nsf 最大/gm 的/ude1 盟国/n ，/w 进一步/d 加剧/v 了/ule 印度/nsf 的/ude1 担心/vn 。/w 中国/ns 在/p 经济发展/v 、/w 教育/vn 、/w 科学/n 和/cc 技术/n 领域/n 的/ude1 成就/n ，/w 促进/v 了/ule [中国/ns 军队/n]/nt 的/ude1 全面/ad 变革/vn 。/w 国际/n 声望/n 和/cc [军事/n 实力/n]/nz 的/ude1 增强/vn 允许/v 中国/ns 向/p 邻国/n 施压/v ，/w 争取/v 相关/vn 争端/n 得到/v 对/p 自己/rr 有利/a 的/ude1 解决/vn 。/w 
印度/nsf 还/d 对/p 中国/ns 构建/v 盟国/n 和/cc 据点/n 体系/n ，/w 保证/v 海上/s [交通/n 运输/vn]/nz 线/n ，/w 削弱/v 印度/nsf 感到/v 不安/an 。/w 中国/ns 已经/d 在/p 缅甸/ns 拥有/v 据点/n ，/w 建设/vn 一个/mq 深水/b 港口/n ，/w 铺设/v 通往/v 云南/ns 的/ude1 油气/n 管道/n 。/w 中国/ns 在/p 传统/n 上/f 敌视/v 印度/nsf 的/ude1 孟加拉国/nsf 有/vyou 很好/ad 的/ude1 地位/n 。/w 巴基斯坦/nsf 是/vshi 中国/ns 的/ude1 盟友/n 。/w 中国/ns 已经/d 在/p 斯里兰卡/nsf (/w 汉班托塔/nrf 港/n )/w [站稳/v 脚跟/n]/nz ，/w 还/d 计划/n 在/p [马尔代夫/nsf 建设/vn 海军/nnd]/nt 潜艇/n 基地/nis 。/w 甚至/d 就/d 连/ulian 以前/f 一直/d 倒/vi 向/p 印度/nsf 的/ude1 尼泊尔/nsf ，/w 现在/t 看来/v 更加/d 倾向/n 中国/ns 。/w 中国/ns 正在/d 积极/ad 加强/v 与/cc 这些/rz 国家/n 之间/f 密切/ad 的/ude1 经济/n 和/cc [军事/n 技术/n]/nz 联系/v 。/w 
鉴于/p 来自/v 中国/ns 和/cc 巴基斯坦/nsf 的/ude1 威胁/vn ，/w 印度/nsf 领导人/nnt 继续/v 增加/vn 军事/n 预算/n ，/w 从/p 美国/nsf 、/w 以色列/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 欧盟/n 大量/m 购买/v 武器/n 和/cc 军事/n 技术装备/n ，/w 尽量/d 不/d 在/p 技术/n 上/f 受制/v 于/p 某一个/mq 国家/n 。/w 印度/nsf 高度/d 重视/v [国防/n 工业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 正在/d 迅速/ad 实现/v 几乎/d 所有/b 军兵种/n 的/ude1 现代化/vn ，/w 特别/d 重视/v 发展/vn [装甲/b 车辆/n]/nz (/w 中巴/n 军队/n 都/d 拥有/v 大量/m [装甲/b 车辆/n]/nz )/w 、/w 火炮/n 和/cc 防空/vn 设备/n 。/w 
解放军/nnd [最新/a 动态/n]/nz ：/w 
解放军/nnd 东风/n [21/m D/x]/mq 导弹/n 专/a 打/v 美军/n 航母/n ：/w [航母/n 编队/n]/nz 根本/a 防/v 不住/d 
解放军/nnd 超强/d 杀/v 器/ng 美国/nsf 都/d 怕/v 了/ule 日本/ns ：/w 大难临头/vl 
解放军/nnd 最强/ad 坦克/n 竟是/v 它/rr ！/w ！/w 俄罗斯/nsf 自叹/nz 一旦/d 开战/vi 根本/a 无力/vi 阻挡/v 
外/f 媒/ng 称/v 中国/ns 已/d 武装到牙齿/nz 正/d 计划/n 攻击/vn 美/b 航母/n 
曝/vg 解放军/nnd 将/d 乌克兰/nsf 军工/n 家底/n 摸透/v 屡/d 获/v 关键/n 装备/n 
解放军/nnd 反/vi 舰/ng 战斧/nz 曝光/vi ：/w 像/v 玩/v 游戏/n 样/ng 打/v 敌舰/n 
中国/ns 战机/n [1453/m 架/qv]/mq 排名/vi 世界/n 第二/m 仅次于/v 美军/n 
解放军/nnd 导弹/n 震住/nz 美国/nsf 总统/nnt 美军/n 认输/vi 了/ule 

