据悉/v ，/w 17日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 昔日/t 山西/ns 柳林/ns 首富/n 、/w [山西/ns 联盛/nz 集团/nis]/nt [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 邢利斌/nr 被/pbei 诉/vg 案件/n 将/d 在/p 香港/ns 聆讯/nz 。/w 对于/p 大众/ntc 而言/uls ，/w 你/rr 可能/v 没有/v 听说/v 过/uguo 煤老板/nz 邢利斌/nr ，/w 但是/c 7000万/m 嫁/v 女/b 事件/n 却/d 一定/b “/w 如雷贯耳/vl ”/w 。/w 从/p 嫁/v 女/b 的/ude1 “/w 一掷千金/vl ”/w ，/w 到/v 负债累累/vl 和/cc 随之而来/vl 的/ude1 诉讼/vn ，/w 这位/r 中国/ns 式/k “/w 土豪/n ”/w 的/ude1 落寞/a 也/d 给/p 世人/n 带来/v 无限/b 的/ude1 感叹/vn 。/w 
债务/n 困境/n 未解/nz 3亿/m 资产/n 或/c 再/d 遭/v 冻结/vn 
据/p [星岛/nz 日报/n]/nz 报道/v ，/w 曾/d 于/p 2012年/t 豪/ag 掷/v 7000万/m 人民币/n 嫁/v 女/b 的/ude1 [山西/ns 煤矿/nis]/nt 老板/nnt 、/w [联盛/nz 集团/nis 董事局/nis]/nt 主席/nnt 邢利斌/nr ，/w 近日/t 遭/v [兴业/v 银行/nis]/ntcb 全资/n 附属/vn 的/ude1 [兴业/v 金融/n 租赁/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 向/p [香港/ns 高院/n]/nt 起诉/v ，/w 指/v 在/p 内地/n 法庭/nis 向/p 邢利斌/nr 与/cc 其/rz 妻/ng 兴讼/nz ，/w 要求/n 高院/n 先/d 颁/vg 令/v 禁制/nz [二/m 人/n]/mq 处理/vn 在/p 港/n 的/ude1 资产/n 。/w 
据/p 报道/v 称/vn ，/w 原诉人/nz 为/p [兴业/v 金融/n 租赁/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt ，/w 根据/p 资料/n 显示/v ，/w 其/rz 业务/n 主要/b 替/p 电力/n 、/w 钢铁/n 及/cc 煤炭/n 等/udeng 行业/n 提供/v 融资/vn 服务/vn 。/w 兴业/v 金融/n 指控/v ，/w 由于/p 该/rz 公司/nis 正/d 于/p [天津市/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 人民法院/nis]/nt ，/w 向/p [2/m 名/q]/mq 答辩人/nz 邢利斌/nr 与/cc 其/rz 妻/ng 李风晓/nr 就/d 商业/n 问题/n 兴讼/nz ，/w 遂/d 要求/n 法庭/nis 禁制/nz [二/m 人/n]/mq 处理/vn 及/cc 调动/v 在/p 港/n 的/ude1 资产/n ，/w 以/p 等待/v 有关/vn 案件/n 的/ude1 判决/vn 。/w 申请/v 公司/nis 要求/n 需要/v 禁制/nz 处理/vn 的/ude1 资产/n ，/w 包括/v [二/m 人/n]/mq 拥有/v 、/w 或/c 透过/v 邢/nz 的/ude1 公司/nis 持有/v 的/ude1 首钢/n 资源/n 的/ude1 股份/n ，/w 以及/cc 李/ng 持有/v 的/ude1 浅水湾/nz 南湾/ns 道/qv Belgravia/x 物业/n ，/w 而/cc 就/d 限制/v 邢/nz 处理/v 资产/n 金额/n 便/d 高达/v [3/m ./w 35/m 亿元/q]/mq 人民币/n ；/w 同时/c 要求/n [二/m 人/n]/mq 申报/vn ，/w 于/p 本地/rzs 及/cc 海外/s 每项/n 价值/n [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 资产/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v 2013年12月20日/t ，/w 邢利斌/nr 尚/d 持有/v 4.95%/m 首钢/n 资源/n 股份/n ，/w 约/d [2/m ./w 62/m 亿/m 股/q]/mq 。/w 按照/p 截至/v 1月10/t [日/b 收盘价/n]/nz 计算/v ，/w 如若/c 套现/nz 可/v 得/ude3 近/a 5亿/m 人民币/n 。/w 
重整/vn 的/ude1 消息/n 公开/ad 后/f ，/w 涉及/v 其中/rz 的/ude1 银行/nis 、/w 信托/b 等/udeng 诸多/m [金融/n 机构/n]/nz 以及/cc 当地/s 政府/nis 都/d 大/a 为/p 意外/a 。/w 据悉/v ，/w 国开行/nz 等/udeng [14/m 家/q]/mq [金融/n 机构/n]/nz 即/v 联名/vn 向/p [山西/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 报告/n 情况/n ，/w 请求/v 政府/nis 出面/vi 协调/v 联盛/nz 重整/v 事宜/n 。/w 之后/f ，/w [山西省/ns 金融办/nis]/nt 召集/v [山西省/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 、/w [人民/n 银行/nis 太原/ns 中心/nis]/nt 支行/n 及/cc [14/m 家/q]/mq [金融/n 机构/n]/nz 召开/v 相关/vn 协调/v 会/v 。/w 会上/n ，/w 债权人/n 银行/nis 曾/d 要求/n [联盛/nz 集团/nis]/ntc 撤回/v 申请/vn ，/w 请求/v 政府/nis 调查/v 联盛/nz 重整/vn 。/w 
据悉/v ，/w 联盛/nz 提出/v [重整/vn 申请/v]/nz 事/n 出/vf 突然/ad ，/w 并未/d 与/cc 任何/rz 债权人/n 沟通/v 。/w 按照/p 《/w [企业/n 破产法/nz]/nz 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 企业/n 申请/v 重整/vn 有/vyou 两种/mq 情形/n ：/w 债务人/n 或者/c 债权人/n 直接/ad 向/p 人民法院/nis 申请/v 对/p 债务人/n 进行/vn 重整/vn ；/w 债权人/n 申请/v 对/p 债务人/n 进行/vn [破产/vi 清算/vn]/nz 的/ude1 ，/w 在/p 人民法院/nis 受理/v [破产/vi 申请/v]/nz 后/f 、/w 宣告/v 债务人/n 破产/vi 前/f ，/w 债务人/n 或者/c 出资额/n 占/v 债务人/n [注册/vn 资本/n]/nz [1/m //w 10/m 以上/f]/mq 的/ude1 出资人/nnd ，/w 可以/v 向/p 人民法院/nis 申请/v 重整/vn 。/w 而/cc 就/d 在/p 2013年/t 的/ude1 [8/m 月份/n]/mq ，/w 邢利斌/nr 还/d 信誓旦旦/vl 地/ude2 反驳/v 传闻/n 中/f 的/ude1 负债/vn 危机/n ，/w 称/v 企业/n 一切/rz 正常/a ，/w 占/v 到/v [联盛/nz 集团/nis]/ntc [90/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 煤焦/n 板块/n 总资产/nz [506/m 亿元/q]/mq ，/w 负债/vn [315/m 亿元/q]/mq ，/w 负债率/nz [62/m %/w 以上/f]/mq 。/w 邢利斌/nr 称/v 这/rzv 一/m 比例/n 属于/v 正常/a 范围内/nz 。/w 
据悉/v ，/w [联盛/nz 集团/nis 董事局/nis]/nt 主席/nnt 邢利斌/nr 正/d 尝试/v 同/p 债权人/n 达成/v 和解/vn 协议/n ，/w 希望/v 直接/ad 实现/v [资产/n 重组/vn]/nz 、/w [债务/n 重组/vn]/nz 和/cc [企业/n 重组/vn]/nz 。/w 若/c 不能/v 成功/a ，/w [山西省/ns 政府/nis]/nto 层面/n 将/d 重新/d 按/p [法律/n 程序/n]/nz 处理/vn 此事/r 。/w 
明星/nnd 煤老板/nz 的/ude1 喜/v 与/cc 忧/ng 
据说/v ，/w 在/p 山西/ns ，/w 邢利斌/nr 是/vshi 一个/mq “/w 贬褒/v ”/w 俱/dg 存/v 的/ude1 人物/n 符号/n 。/w 他/rr 在/p 山西/ns 本地/rzs 曾经/d 堪称/v 首富/n 级别/n 的/ude1 巨鳄/nz ，/w 一手/d 运作/vn 着/uzhe 山西省/ns 最大/gm 的/ude1 民营/b [煤炭/n 能源/n 集团/nis]/nt [联盛/nz 集团/nis]/ntc ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 产能/vn 近/a [4000/m 万吨/q]/mq ，/w 员工/n 近/a [3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 柳林县/ns 人口/n 的/ude1 10%/m 。/w 邢利斌/nr 在/p 曾/d 2011年/t [福布斯/nrf 中国/ns 富豪榜/nz]/nz 上/f ，/w 以/p [44/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 的/ude1 个人/n 财富/n 位列/v [第/m 244/m 名/q]/mq 。/w 
而/cc 他/rr 真正/d 受到/v 社会/n 关注/v 还是/c 源于/v 其/rz “/w 7000万/m 嫁/v 女/b ”/w ，/w 一/m 时间/n 邢立斌/nr 成为/v 中国/ns “/w 土豪/n ”/w 的/ude1 代言人/nnt 。/w 2012年3月18日/t ，/w 邢利斌/nr 斥/vg 巨资/n 在/p [海南岛/ns 三亚/ns 丽思/nz 卡尔顿/nrf 酒店/nis]/nt 为/p 女儿/n 举办/v 大型/b 婚礼/n ，/w 并/cc 邀请/v 了/ule 很多/m 明星/nnd 到场/vi 表演/vn 。/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 这个/rz 盛大/b 的/ude1 婚礼/n 总/b 费用/n 超过/v 7000万/m 人民币/n 。/w 男方/n 李波/nr ，/w 其父/r 是/vshi 湖南/ns 某/rz 房地产商/nnd ，/w 女方/n 嫁妆/n 是/vshi [六/m 辆/q]/mq [法拉利/nrf 跑车/n]/nz ，/w 婚礼/n 非常/d 轰动/vn 。/w 
这样/rzv 一位/mq 明星/nnd “/w 土豪/n ”/w 有/vyou 过/uguo 辉煌/a 的/ude1 发家史/n ，/w 但/c 或许/d 也/d 注定/v 了/ule 如今/t 的/ude1 “/w 陷落/vi ”/w 。/w 按照/p [联盛/nz 集团/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 马永明/nr 的/ude1 说法/n ，/w 资金链/nz 的/ude1 断裂/vn 的/ude1 原因/n 有/vyou 很多/m ，/w 除了/p 外部/f 政策/n 和/cc [经济/n 环境/n]/nz 的/ude1 因素/n 外/f ，/w 我们/rr 扩张/vn 太快/d 、/w 步子/n 过/uguo 大/a ，/w 并且/c 扩张/v 成本/n 过/uguo 高/a 都/d 造成了/v 资金/n 紧张/a 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 在/p 2011年/t 的/ude1 [山西/ns 煤/n 改/v]/nz 中/f ，/w 吕梁市/ns 是/vshi 民营/b 煤/n 企/ng 最多/ad 的/ude1 地区/n ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 与/cc 邢利斌/nr 则/d 是/vshi 其中/rz 最/d 抢眼/a 的/ude1 明星/nnd 。/w 2002年/t ，/w [煤炭/n 行业/n]/nz 正处于/v 极度/d 疲软/a 的/ude1 阶段/n ，/w 只有/c [2/m 亿元/q]/mq [财政/n 收入/n]/nz 的/ude1 柳林县/ns 决定/v 转让/vn 下属/v 的/ude1 兴/v 无/v 煤矿/nis ，/w 当时/t 兴/v 无/v 煤矿/nis 虽然/c 年产/v [60/m 万吨/q]/mq ，/w 但/c 负债/vn 接近/v [2/m 亿元/q]/mq ，/w 欠/v 发工资/v 近/a 5000万/m ，/w 当地/s 许多/mq 国企/n 都/d 不/d 愿意/v 接盘/nz 。/w 邢利斌/nr 则/d 以/p [8000/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 接收/v 了/ule 兴/v 无/v 煤矿/nis 的/ude1 经营权/n ，/w 并/cc 承担/v 了/ule [1/m ./w 93/m 亿元/q]/mq 的/ude1 债务/n 和/cc [3/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 的/ude1 资源/n 价款/n 。/w 借助于/v 此/rzs ，/w 邢利斌/nr 很快/d 地/ude2 站/vi 在/p 了/ule [山西/ns 煤老板/nz]/nz 前列/n 之中/f ，/w 也/d 由此/d 开始/v 了/ule 组建/v [山西/ns 联盛/nz 集团/nis]/nt ，/w 此/rzs 后/f 的/ude1 一系列/b 扩张/vn 收购/v 也/d 颇/d 有/vyou “/w 兴/v 无/v 煤矿/nis ”/w 收购/v 风格/n 。/w 2008年7月/t ，/w 兴/v 无/v 煤矿/nis 、/w 金家庄/nz 煤矿/nis 、/w 寨/ng 崖底/nz 煤矿/nis 在/p 境外/s 成功/a 上市/vn 。/w 2009年9月/t ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 又/d 与/cc 华润/nr 电力/n 合作/vn ，/w 先后/d 在/p 中/f 阳/ag 、/w 交口/n 、/w 石楼/nr 、/w 孝义县/nz 等/udeng 县/n 收购/v 了/ule [39/m 对/p]/mq 矿井/n ，/w 整合/vn 后/f 形成/v 了/ule 煤/n —/w 焦—化/nr 、/w 煤/n —/w 电/n —/w 水泥/n 两条/mq 产业链/n 。/w 
从/p 2003年7月/t 起/vf ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 就/d 参与/v 柳林县/ns 的/ude1 [教育/vn 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 投资/vn 将/d 原来/d 的/ude1 柳林县/ns [四/m 中/f]/mq 改制/vi 成为/v 民办/b 的/ude1 [联盛/nz 中学/nis]/nts ，/w 并/cc 将/d 其/rz 发展/vn 成为/v 联盛/nz 教育/v 园区/n 。/w 2010年/t ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 又/d 涉足/v 农业/n 项目/n ，/w 计划/n 用/p 十年/mq 时间/n 投资/vn 建成/v 山西/ns 最大/gm 的/ude1 [生态/n 农业/n]/nz 示范园/n ，/w 总投资/nz 预计/v [100/m 亿元/q]/mq 。/w 据/p 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 已经/d 给/p 联盛/nz 教育/v 园区/n 投资/vn 10多亿元/m 。/w 而/cc 在/p 联盛/nz [农业/n 生态/n]/nz 文化/n 园区/n 的/ude1 项目/n 上/f ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 已经/d 投资/vn [38/m 亿元/q]/mq 。/w 柳林县/ns 从/p 2002年/t [财政/n 收入/n]/nz 不到/v [2/m 亿元/q]/mq ，/w 到/v 2012年/t 突破/v [80/m 亿元/q]/mq ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 的/ude1 贡献/n 就/d 占/v 到/v 1/3/m 。/w 柳林县/ns 不但/c 脱掉/v 了/ule 贫困县/n 的/ude1 帽子/n ，/w 而且/c 成为/v [全国/n 百强县/n]/nz 之一/rz 。/w 曾几何时/dl ，/w 在/p 柳林/ns 当地/s ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 投资/vn 的/ude1 联盛/nz 教育/v 园区/n 、/w 联盛/nz [农业/n 生态/n]/nz 文化/n [示范/vn 园区/n]/nz 和/cc [联盛/nz 集团/nis]/ntc 一样/uyy 都/d 被/pbei 当作/v 当地/s “/w 名片/n ”/w 。/w 而/cc [联盛/nz 集团/nis]/ntc 或/c 邢利斌/nr 也/d 并不/d 忌讳/v 与/cc 其/rz 当地/s 政府/nis 的/ude1 良好/a 关系/n ，/w 在/p 2011年/t 的/ude1 那/rzv 轮/qv 被/pbei 称为/v “/w [国/n 进/vf 民/ng 退/v]/nz ”/w 的/ude1 [煤炭/n 资源/n 整合/vn]/nz 之中/f ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 成为/v 为数不多/vl 被/pbei 保留/v 的/ude1 民营/b 煤/n 企/ng ，/w 在/p 柳林县/ns [24/m 个/q]/mq 较大/d 煤矿/nis 中/f ，/w [联盛/nz 集团/nis]/ntc 占/v 了/ule 1/3/m 。/w 
