湖北省/ns 郧县/ns 男子/n 石秀林/nr ，/w 曾/d 因/p 盗窃/v 、/w 传播/v 性病/nhd 和/cc [猥亵/v 儿童/n 罪/n]/nz 先后/d [3/m 次/qv]/mq 被/pbei 判刑/vi 。/w 2009年/t ，/w 他/rr 来到/v 湖北/ns 房县/ns ，/w 租下/v [一/d 处/n]/mq 山坳/n 开办/v 养殖场/nis 。/w 为/p 节约/v 成本/n ，/w 他/rr 以/p 给/p 高/a 工资/n 为/p 诱饵/n ，/w 先后/d 骗/v 20多名/m 孤寡老人/n 到/v 其/rz 养殖场/nis 打工/vi 。/w 老人/n 一旦/d 上当/vi ，/w 他/rr 不仅/c 分文/n 不/d 给/p ，/w 还/d 对/p 这些/rz 老人/n 拳打脚踢/vl 。/w 2011年5月/t 和/cc 2012年/t ，/w 他/rr 先后/d 将/d 两名/mq 孤寡老人/n 殴打/v 致死/vi ，/w 并/cc 将/d 其中/rz 一名/mq 死者/n 焚尸/nz 灭迹/vi ，/w 将/d [另一/m 名/q]/mq 死者/n 掩埋/v 。/w 2013年12月/t ，/w 石秀林/nr 被/pbei [十堰市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 一/m 审判/v 处死刑/nz 。/w 
骗/v 来/vf 孤寡老人/n 免费/vd 做工/n 
[45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 石秀林/nr 是/vshi 湖北省/ns [郧县/ns 叶大乡/ns]/nz 人/n ，/w 没/d 念过/v 几天/mq 书/n 。/w 1988年/t ，/w 因为/c 盗窃/v ，/w 他/rr 被/pbei 判处/v [劳动/vn 教养/n]/nz 2年/t ；/w 后/f 因/p 犯/v 盗窃罪/n 、/w 传播/v 性病/nhd 和/cc [猥亵/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 先后/d 两次/mq 被/pbei 判刑/vi ，/w 直到/v 2007年1月/t 才/d 刑满释放/nz 。/w 由于/p 多次/mq 被/pbei 判刑/vi ，/w 石秀林/nr 感觉/n 在/p 老家/n 待/vi 不/d 下去/vf ，/w 决定/v 到/v 别处/rzs 寻找/v 发财/vn 门路/n 。/w 
2009年3月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 石秀林/nr 来到/v 邻县/n 房县/ns [大/a 木厂镇/ns]/ns [安/ag 阳沟村/ns]/ns ，/w 觉得/v 这里/rzs 山/n 高林密/nr ，/w 人烟稀少/n ，/w 离/v 集镇/n 远/a ，/w 没/d 人/n 知道/v 他/rr 的/ude1 过去/vn ，/w 决定/v 在/p 这里/rzs 安顿/v 下来/vf 。/w 石秀林/nr 自称/v 要/v 开办/vn 养殖场/nis ，/w 租下/v 村民/n 孟/b 某/rz 的/ude1 房子/n ，/w 还/d 租/v 了/ule [几十/m 亩/q]/mq 荒地/n 。/w 办/v 养殖场/nis 需要/v 大量/m 工人/nnt ，/w 石秀林/nr 舍近求远/vl ，/w 先后/d 从/p 老家/n 郧县/ns 一些/mq 乡镇/n 找/v 来/vf [20/m 多个/mq]/mq 人/n 。/w 当地/s 村民/n 发现/v ，/w 这些/rz 人/n 大多/d 是/vshi 老弱病残/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 还有/v 智力/n 问题/n 。/w 仔细/ad 一/m 打听/v ，/w 这些/rz 人/n 都/d 是/vshi 孤寡老人/n 和/cc 吃/v 低保/n 的/ude1 。/w 
部分/n 工人/nnt 告诉/v 当地/s 村民/n ，/w 石秀林/nr 许诺/v 每天/r 给/p 他们/rr [50/m 元/q]/mq 工资/n ，/w 但/c 来/vf 后/f 不光/c 拿/v 不到/v 工钱/n ，/w 他们/rr 身上/s 带/v 的/ude1 钱/n 也/d 被/pbei 石秀林/nr 骗/v 去/vf 花光/nz 了/ule ，/w 他们/rr 没/d 办法/n 离开/v ，/w 只能/v 留下来/v 免费/vn 给/p 石秀林/nr 干活/vi 。/w 当地/s 村民/n 称/v ，/w 石秀林/nr 脾气坏/nz ，/w 对/p 工人们/nz 非常/d 苛刻/a ，/w 工人/nnt 稍/d 有/vyou 不/d 从/p ，/w 或/c 是/vshi 干活/vi 动作/n 慢/a 了/ule ，/w 他/rr 就/d 一巴掌/nz 扇/q 过去/vf 。/w 有时/d 心情/n 不好/a ，/w 还/d 用/p 木棍/n 、/w 锄头/n 把/pba 殴打/v 工人/nnt 。/w 
据/p 孤寡老人/n 江光成/nr 讲/v ，/w 2013年2/t 月底/t ，/w 石秀林/nr 找到/v 他/rr ，/w 请/v 他/rr 到/v 养殖场/nis 打工/vi ，/w 许诺/v 一个/mq 月/n [2000/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 还/d 说/v 要/v 给/p 他/rr 介绍/v 个/q 老伴/n ，/w 让/v 他/rr 带/v 点/qt 礼金/n 。/w 江光成/nr 信以为真/nz ，/w 跟着/v 石秀林/nr 走/v 了/ule ，/w 还/d 先后/d 给/p 了/ule 石秀林/nr [4600/m 元/q]/mq 礼/n 金钱/n 。/w 可/v 到/v 了/ule 房县/ns 后/f ，/w 石秀林/nr 不仅/c 没/d 给/p 他/rr 介绍/v 老伴/n ，/w 还/d 经常/d 无故/d 打骂/v 他/rr ，/w 也/d 不/d 给/p 他/rr 发工资/v ，/w 他/rr 带/v 的/ude1 钱/n 也/d 被/pbei 石秀林/nr 骗/v 光/n 了/ule 。/w 
孤寡老人/n 遭/v 毒手/n 
时/ng 年/qt [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑/tg 从/p 达/v 是/vshi 郧县/ns 鲍峡镇/ns 孤寡老人/n ，/w 几个月/mq 前/f 被/pbei 石秀林/nr 骗/v 来/vf 当/p 工人/nnt ，/w 不仅/c 没拿到/nz 一分钱/mq 工资/n ，/w 随身/d 带/v 的/ude1 [几百/m 元/q]/mq 钱/n 还/d 被/pbei 石秀林/nr 扣押/v 了/ule ，/w 因此/c 对/p 石秀林/nr 很/d 有/vyou 意见/n ，/w 当天/t 上午/t 没有/v 下地/vi 割/v 麦子/n ，/w 这/rzv 让/v 石秀林/nr 很/d 恼火/a 。/w 
石秀林/nr 让/v 其/rz 敬酒/vi 时/ng ，/w 郑从达/nr 说/v 自己/rr 从小/d 滴/v 酒/nf 不/d 沾/v ，/w 拒绝/v 了/ule 。/w 见/v 一个/mq 工人/nnt 敢/v 当众/d 驳/v 自己/rr 面子/n ，/w 石秀林/nr 恼羞成怒/vl ，/w 抓起/v 地上/s 的/ude1 啤酒瓶/n ，/w 照着/p 郑/tg 从/p 达/v 头部/n 就是/v [几/d 下/f]/mq 子/ng 。/w 想到/v 郑/tg 从/p 达/v 当天/t 没有/v 到/v 地/ude2 里/f 帮忙/vi 割/v 麦子/n ，/w 也/d 没/d 把/pba 养殖场/nis 的/ude1 工作/vn 做好/v ，/w 石秀林/nr 又/d 冲/v 到/v 郑/tg 从/p 达/v 面前/f 用/p 脚/n 多次/mq 踢/v 踹/v 其/rz 胸部/n ，/w 直至/v 将/d 其/rz 踢倒/nz 在/p 地/ude2 。/w 同桌/v 吃饭/vn 的/ude1 人/n 担心/v 发生/vn 意外/a ，/w 赶紧/d 把/pba 石秀林/nr 拉开/v ，/w 把/pba 郑/tg 从/p 达/v 扶/v 到/v 床/n 上/f 躺下/v 。/w 
当天/t 下午/t [3/m 点/qt]/mq ，/w 帮工/nnd 们/k 都/d 下地/vi 割/v 麦子/n 去/vf 了/ule 。/w 石秀林/nr 喝醉酒/nz 睡着/v 了/ule ，/w 睡醒/vi 后/f 已/d 是/vshi [4/m 点/qt]/mq 多/a 。/w 他/rr 打开/v 郑/tg 从/p 达/v 房间/n 的/ude1 门/n ，/w 发现/v 郑/tg 从/p 达/v 躺在/v 床/n 上/f 浑身/n 冰凉/z ，/w 已经/d 死/v 了/ule 。/w 见/v 此/rzs ，/w 石秀林/nr 找/v 来/vf [两/q 床/n]/mq 被子/n ，/w 盖/v 在/p 郑/tg 从/p 达/v 遗体/n 上/f ，/w 以免/c 被/pbei 人/n 发现/v 。/w 晚上/t 送走/vi 所有/b 帮工/nnd 后/f ，/w 石秀林/nr 把/pba 郑/tg 从/p 达/v 的/ude1 遗体/n 及/cc 盖/v 过/uguo 的/ude1 被子/n 、/w 衣服/n 等/udeng ，/w 一起/s 丢/v 进/vn 了/ule 红薯窖/nz ，/w 后/f 挑/v 来/vf 土石/nz 和/cc 木桩/n 把/pba 红薯窖/nz 填/v 起来/vf 。/w 
之后/f ，/w 有/vyou 工人/nnt 和/cc 当地/s 村民/n 问/v 郑/tg 从/p 达到/v 哪儿/rys 去/vf 了/ule ，/w 石秀林/nr 说/v 郑/tg 从/p 达/v 因为/c 害怕/v 挨打/vi ，/w 连夜/d 跑/v 了/ule 。/w 可怜/v 郑/tg 从/p 达/v 没有/v 直系亲属/n ，/w 也/d 就/d 没有人/nz 去/vf 过问/v 他/rr 的/ude1 去向/n 。/w 
