据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 姚少双/nr ，/w 2013年/t [中国/ns 马术/n]/nz 节/q [四川省/ns 俱乐部/nis]/nt 马术/n 绕桶赛/nz 冠军/nnt 。/w 
近日/t ，/w 一组/mq [年轻/a 男子/n]/nz 骑马/vi 上/f 路/n 的/ude1 图片/n 走红/vi ：/w 照片/n 中/f ，/w 他/rr 骑马/vi 穿越/v 塞车/vi 国道/n 、/w 闯入/v 加油站/nis 买水/nz 、/w 与/cc 私家车/nz 追逐/v 的/ude1 …/w …/w 网友/n 给/p 他/rr 起/vf 了/ule 个/q 名字/n ：/w “/w 马上/d 哥/n ”/w 。/w 
“/w 马上/d 哥/n ”/w 真名/n 叫/vi 姚少双/nr ，/w 是/vshi 2013/m [中国/ns 马术/n]/nz 节/q [四川省/ns 俱乐部/nis]/nt 马术/n 绕桶赛/nz 冠军/nnt 。/w 
骑马/vi 回家/vi ，/w 原因/n 是/vshi ，/w 他/rr 结婚/vi 以来/f 第一次/mq 回/v 丈母娘/n 家/q ，/w 却/d 因/p 买/v 不到/v 车票/n 而/cc 苦恼/an 。/w [前段/t 时间/n]/nz ，/w “/w 脉动/nf 马上/d 体/ng ”/w 火爆/a 网络/n ，/w 于是/cc 他/rr 灵机一动/vl 想到/v 了/ule “/w 马上/d 回家/vi ”/w 这/rzv 一/m 方式/n ，/w 顺便/d 给/p 老婆/n 和/cc 丈母娘/n 制造/vn 一个/mq 惊喜/a 。/w 
