人民网/nz 成都/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭洪兴/nr 王思涵/nr ）/w [攀西/ns 地区/n]/nz 是/vshi 我国/n 重要/a 的/ude1 钒钛/nz 、/w 稀土/n 、/w 碲/n 铋/n 等/udeng [战略/n 资源/n]/nz 富集/v 区/n ，/w 2013年2月/t [国家/n 发改委/nis]/nto 批准/v 设立/vn 攀西/ns [战略/n 资源/n]/nz 创新/vi 开发/v 试验区/n 。/w 
本届/r 政协/nis 会上/n ，/w [四川省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 提出/v ，/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 中央/n 支持/v 政策/n 效应/n ，/w 加快/v 攀西/ns 试验区/n [生态/n 环境/n]/nz 和/cc 教育/v 文化/n 发展/vn 。/w 
记者/nnt （/w 右/f ）/w 采访/v 十一届/n [四川省/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 、/w [四川省/ns 社科院/nis]/nt [区域/n 经济/n]/nz 专家/nnt 廖果/nr 
人民网/nz ：/w 请/v 给/p 我们/rr 介绍/v 一下/mq 省政协/n 在/p 攀西/ns 试验区/n 的/ude1 推进/vn 发展/vn 上/f 做/v 了/ule 哪些/ry 工作/vn ？/w 
廖果/nr ：/w 在/p 民进/n 中央/n 、/w 全国政协/nt 的/ude1 指导/vn 和/cc 参与/v 下/f ，/w [全国政协/nt 经济/n 委员会/nis]/nt 、/w [四川省/ns 政协/nis 经济/n 委/ng]/nt 携手/vd 民进/n [四川/ns 省委/nis]/nto ，/w 先后/d 数次/m 与/cc [四川省/ns 发改委/nis]/nt 、/w 经/p 信委/nis 、/w 科技厅/nis 、/w 国土/n 厅/n 、/w 地税局/nis 等/udeng 部门/n 组成/v [联合/vd 调研组/nis]/nt ，/w 赴/v 攀枝花市/ns 和/cc [凉山/ns 彝族/nz 自治州/n]/ns [专题/n 调研/vn]/nz 。/w 
在/p [深入/ad 基层/n]/nz 厂矿/n 、/w 开展/v 企业/n 调查/vn 、/w 组织/n 专家/nnt 座谈/vn 、/w 扎实/a 搞好/v 研究/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 最终/d 形成/v 了/ule 《/w 关于/p 加快/v 攀西/ns [战略/n 资源/n]/nz 创新/vi 开发/v 试验区/n 建设/vn 的/ude1 [调研/vn 报告/n]/nz 》/w 提交/v 全国政协/nt ，/w 得到/v 了/ule 李克强/nr 、/w 俞正声/nr 、/w 张高丽/nr 等/udeng 领导/n 同志/n 的/ude1 重要/a 批示/n ，/w 中共/n [四川/ns 省委/nis]/nto 王东明/nr 书记/nnt 也/d 作/v 了/ule 批示/n 。/w 
目前/t ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 会同/v 国务院/nt [相关/vn 部门/n]/nz 根据/p 中央/n [领导/n 批示/n]/nz 精神/n ，/w 采取/v 有效/a 支持/v 措施/n ，/w 在/p [税收/n 优惠/vn]/nz 、/w 直供电/nz 保障/vn 和/cc [中央/n 财政/n]/nz [专项/b 资金/n]/nz 安排/v 等/udeng 方面/n 加大/v 对/p 攀西/ns [战略/n 资源/n]/nz 创新/vi 开发/v 试验区/n 建设/vn 的/ude1 支持/vn 。/w 
我们/rr 认为/v ，/w 四川省/ns 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 中央/n 支持/v 政策/n 效应/n ，/w 既/c 要/v 加快/vn 攀西/ns [战略/n 资源/n]/nz 创新/vi 开发/v 试验区/n [经济/n 建设/vn]/nz ，/w 更/d 要/v 推进/vn 攀西/ns 试验区/n [生态/n 环境/n]/nz 和/cc 教育/v 文化/n 发展/vn 。/w 
人民网/nz ：/w 您/rr 建议/n “/w 加快/v 以人为本/l 的/ude1 [生态/n 文明/n]/nz [制度/n 建设/vn]/nz ”/w [具体/a 内容/n]/nz 是/vshi 什么/ry ？/w 
廖果/nr ：/w 就是/v 加强/vn 攀西/ns 试验区/n [生态/n 建设/vn]/nz 和/cc 环境保护/gg 。/w 首先/d 是/vshi 建立/v 矿区/n 生态/n 和/cc 环保/n 监测/v [预警/vn 机制/n]/nz ，/w 完善/v [生态/n 环境/n]/nz 和/cc [安全/an 生产/vn 事故/n]/nz [应急/vn 预案/n]/nz 。/w 实施/v 攀枝花/ns 、/w 白马/n 、/w 红/a 格/b 、/w 太/d 和/cc 等/udeng 矿区/n [生态/n 修复/v]/nz 工程/n ，/w 抓好/v 稀土/n 行业/n 环保/n 专项/b 检查/vn ，/w 加强/v 牦牛坪/nz 矿山/n 污染/vn 治理/vn 和/cc 环境/n 整治/vn ，/w 加强/v 德昌/ns 稀土矿/nz [生态/n 环境/n]/nz 规范/v 治理/vn 。/w 
然后/c 是/vshi 抓好/v [工业/n 污染/vn 防治/vn]/nz ，/w 大幅度/d 降低/v “/w 三废/n ”/w 排放/vn ，/w 推进/vi [节能/vn 减排/v]/nz 。/w 在/p 确保/v 生态/n 和/cc 安全/an 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 鼓励/v 对/p 表/n 外/f 矿/n 、/w 风化/vi 矿/n 、/w 极/d 贫矿/n 实行/v 科学/n 开发利用/v 。/w 
最后/f 是/vshi 落实/v 有利于/vn [资源/n 综合利用/nz]/nz 和/cc [循环/vn 经济/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [税收/n 政策/n]/nz ，/w 逐项/vd 争取/v 落实/vn 国家/n 提高/v [生态/n 补偿/vn]/nz 标准/n 的/ude1 各项/r 政策/n ，/w 加大/v 重点/n 生态/n 功能区/nz [转移/v 支付/v]/nz 力度/n ，/w 支持/v 攀西/ns 试验区/n 加强/v [生态/n 建设/vn]/nz 和/cc 环境保护/gg 。/w 
