1月15日/t ，/w [省长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w 省/n [公安厅/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 厅长/nnt 杜航伟/nr 在/p [市/n 公安局/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 张明/nr 陪同/v 下来/vf 府谷/ns 调研/v [社会/n 治安/n]/nz 管理/vn 工作/vn 。/w 
杜航伟/nr 一行/n 先后/d 深入/ad 大/a [沙沟/ns 社区/n 警务/n 室/n]/nt 、/w [城关/ns 派出所/nis]/nto 、/w 110/m 指挥中心/nis 、/w 公安局/nis [刑事/b 技术/n]/nz 中心/nis 、/w 东门/n 湾/ng 治安/n 检查站/nis 等/udeng 地/ude2 进行/vn 了/ule [实地/d 调研/vn]/nz ，/w 详细/a 了解/v 我县/r [社会/n 治安/n]/nz 管理/vn 工作/vn 情况/n 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 杜航伟/nr 对/p 我县/r [社会/n 治安/n]/nz 工作/vn 表示/v 肯定/vn 。/w 他/rr 认为/v ，/w 近年来/dl 我县/r 以/p 建设/vn “/w 平安/a 府谷/ns ”/w 为/p 目标/n ，/w 高度/d 重视/v [社会/n 治安/n]/nz 管理/vn 工作/vn ，/w 不断/d 增强/v [社会/n 治安/n]/nz 驾驭/v 能力/n ，/w 不断/d 完善/v 治安/n 防/v 控/vn 体系/n 建设/vn ，/w 有效/a 提升/v 了/ule [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 安全感/n ，/w 有力/a 地/ude2 维护/v 了/ule 全县/n [社会/n 治安/n]/nz 和谐/a 稳定/an 大局/n 。/w 
杜航伟/nr 强调/v ，/w 当前/t ，/w 府谷/ns 正/d 处在/v 经济发展/v 的/ude1 转型期/n ，/w 各种/rz 矛盾/an 聚集/v ，/w [公安/n 机关/n]/nz 要/v 正确/a 研判/nz 形势/n ，/w 充分/ad 认识/v [社会/n 治安/n]/nz 的/ude1 复杂性/n ，/w 不断/d 创新/vi [社会/n 治安/n]/nz 管理/vn 工作/vn 。/w 要/v 加大/v 打击/vn 、/w 整治/v 力度/n ，/w 全力/d 开展/v 重点/n 行业/n 、/w 重点/n 领域/n 、/w 重点/n 地区/n 的/ude1 治安/n 整治/vn 行动/vn ，/w 进一步/d 提升/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 安全感/n 。/w 要/v 加强/vn 和/cc 完善/v [社会/n 治安/n]/nz 防/v 控/vn 体系/n 建设/vn ，/w 抓好/v 矛盾/an 纠纷/n 的/ude1 排查/vn 化解/v 工作/vn ，/w 认真/ad 解决/v 严重影响/v 稳定/an 安全/an 的/ude1 治安/n 问题/n ，/w 切实/ad 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 要/v 进一步/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 努力/ad 把/pba 公安/n [干部/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 成/v 一支/mq 严格/ad 、/w 公正/a 、/w 文明/n 、/w 廉洁/a 的/ude1 队伍/n ，/w 为/p “/w 平安/a 府谷/ns ”/w 建设/vn 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
县委/nis 副书记/nnt 杨成林/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 刘咏康/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 
