政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 1月16日/t 开幕/vi ，/w 委员/nnt 们/k 精心/ad 选题/n ，/w 提案/n 更加/d 关注/v 民生/n 。/w 在/p “/w 吃住行/nz ”/w 方面/n ，/w 委员/nnt 们/k 都/d 提出/v 了/ule 有/vyou 分量/n 提案/n ，/w 其中/rz 九三学社/nt 刘廷安/nr 委员/nnt 就/d 现行/b 的/ude1 住房/n 交易/v 面积/n 问题/n 提交/v 了/ule 《/w 关于/p 城市/n 住房/n 交易/vn 以/p [套/q 内/f 面积/n]/nz 计算/v ，/w 产权证/n 登记/v [套/q 内/f 面积/n]/nz 的/ude1 建议/n 》/w 提案/n ，/w 认为/v 当前/t 以/p [建筑/n 面积/n]/nz 交易/v 实际/n 造成/v 购房/vn 面积/n 虚/a 宽/a ，/w 也/d 加大/v 了/ule 购买者/n 的/ude1 税负/vn 。/w 
[公摊/nz 面积/n]/nz 实际/n 造成/v 购买/vn 房/n “/w 虚/a 宽/a ”/w 
刘廷安/nr 委员/nnt 在/p 接受/v 本/rz 网/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 在/p 写/v 这份/r 提案/n 之前/f ，/w 自己/rr 专门/d 做/v 了/ule 大/a 半年/mq 的/ude1 细致/a 调研/vn ，/w 以/p 我省/n 及/cc 成都市/ns 为/p 例/n ，/w 人们/n 购买/v 房屋/n 都/d 有/vyou [公摊/nz 面积/n]/nz 且/c 以/p [建筑/n 面积/n]/nz 来/vf 计算/v 。/w “/w 在/p 所/usuo 销售/vn 的/ude1 房屋/n 中/f ，/w 绝大部分/m 是/vshi 高层/n 电梯/n ，/w [公摊/nz 面积/n]/nz 差不多/al [20/m %/w 左右/f]/mq 。/w ”/w 刘廷安/nr 说/v ，/w 甚至/d 有的/rz 更高/d ，/w 这/rzv 就/d 造成了/v 实际/n 购买/v 的/ude1 房子/n 面积/n 虚/a 宽/a 。/w 
在/p 对/p 虚/a 宽/a 的/ude1 大户型/nz ，/w 刘廷安/nr 认为/v ，/w 这/rzv 都/d 是/vshi [公摊/nz 面积/n]/nz 造成/v 的/ude1 。/w 以/p [110/m 平方米/q]/mq 房子/n 为/p 例/n ，/w [公摊/nz 面积/n]/nz 20%/m ，/w 该/rz 房/n 实际/n 面积/n 只有/c [90/m 平方米/q]/mq ，/w 这/rzv 难道说/d 该/rz 房屋/n 是/vshi 大户型/nz 吗/y ？/w 但/c 在/p 购房/vn 缴/v 的/ude1 税费/n 上/f ，/w 购房者/nz 实际/n 要/v 按/p 多/a 的/ude1 面积/n 缴税/vi ，/w 增加/v 了/ule 购房者/nz 的/ude1 税负/vn 。/w 尤其/d 是/vshi 下/f 一步/mq 若/c 实行/v 房产税/nz ，/w 购房者/nz 还有/v 可能/v 为此/bl 多/a 交税/v 。/w 
操作/vn 可行/a [国家/n 政策/n]/nz 有/vyou 这/rzv 方面/n 指导/vn 
“/w 城市/n 住房/n 交易/vn 应该/v 按照/p [套/q 内/f 面积/n]/nz 计算/v 。/w ”/w 刘廷安/nr 说/v ，/w 根据/p 自己/rr 的/ude1 调研/vn ，/w 重庆市/ns 在/p 这/rzv 方面/n 就/d 做/v 得/ude3 比较/d 灵活/a ，/w 比如/v 在/p 产权证/n 登记/v 时/ng ，/w 就/d 有/vyou 按/p [套/q 内/f 面积/n]/nz 计算/v 。/w 刘廷安/nr 例举/nz 住建部/nz [168/m 号/q]/mq 文件/n ，/w 其中/rz 关于/p [房屋/n 登记/vn 办法/n]/nz ，/w 就/d 有/vyou 关于/p [交易/vn 过程/n]/nz 中/f 按/p 套/q 内/f 算/v 的/ude1 办法/n 。/w 因此/c ，/w 刘廷安/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 城市/n 住房/n 交易/vn 以/p [套/q 内/f 面积/n]/nz 计算/v ，/w 产权证/n 登记/v [套/q 内/f 面积/n]/nz 是/vshi 可行/a 的/ude1 ，/w 对/p 政府/nis 来讲/uls ，/w 税收/n 也/d 不会/v 减少/vn 多少/ry ，/w 登记/vn 管理/vn 工作/vn 也/d 不会/v 有/vyou 太大/d 工作量/n 。/w 但/c 对/p 购房者/nz 来讲/uls ，/w 影响/vn 确实/ad 很大/d 的/ude1 ，/w 因为/c 房屋/n 只/d 算/v [套/q 内/f 面积/n]/nz ，/w 购房者/nz 就/d 很/d 清楚/a 明白/v 自己/rr 所购/nz 房屋/n 究竟/d 有/vyou 多/a 大/a ，/w 最终/d [明明白白/z 消费/vn]/nz ，/w 不再/d 形成/v 房屋/n 虚/a 宽/a 的/ude1 现象/n 。/w （/w 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 李庆/nr 陈俊/nr 王玥/nr ）/w 
