今年/t 春运/n 大幕/nz 昨日/t 正式/ad 开启/v 。/w [40/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 全国/n 将/d 有/vyou 超过/v [36/m 亿/m 人次/qv]/mq 踏上/v 旅程/n 。/w 春运/n 第一天/mq ，/w 国务院/nt 副总理/nnt 马凯/nrf 在/p 北京市/ns 检查/v 春运/n 工作/vn 。/w 北京/ns 铁路/n 初步/d 统计/vn ，/w 首/q 日/b 有/vyou 超过/v [38/m 万/d 人/n]/mq 从/p 北京/ns 四大/n 火车站/n 乘火车/nz 出京/nz 返家/vi 。/w 
■/w 检查/vn 
马凯/nrf 在/p 北京/ns 检查/v 春运/n 工作/vn 
马凯/nrf 指出/v ，/w 春运/n 工作/vn 是/vshi 重要/a 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz ，/w 关乎/v 群众/n 切身利益/n ，/w 关系/n 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 今年/t 春运/n 预测/v 客运量/n 将/d 超过/v [36/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v [2/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 客流量/n 大/a ，/w 客流/n 集中/v ；/w [局部/n 地区/n]/nz 可能/v 出现/vn 降雪/vi 、/w 低温/n 雨雪/n 冰冻/v 和/cc [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 运输/v 压力/n 大/a 、/w 任务/n 重/a 。/w [交通/n 运输/vn]/nz 系统/n 广大/b [干部/nnt 职工/nnt]/nz 要/v 以/p 高度/d 的/ude1 责任感/n 和/cc 使命感/n ，/w 全力以赴/vl 做好/v 春运/n 工作/vn 。/w 
■/w 发布/v 
[北京/ns 西站/nis]/nt 出京/nz 客流/n 17万/m 
昨天/t ，/w 北京/ns 铁路/n 迎来/v 春运/n 第一天/mq 。/w [据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 首/q 日/b 有/vyou 超过/v [38/m 万/d 人/n]/mq 从/p 北京/ns 四大/n 火车站/n 乘火车/nz 出京/nz 返家/vi 。/w [北京/ns 西站/nis]/nt 出京/nz 客流/n 达到/v 了/ule 17万/m 。/w 
昨天/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq ，/w 西站/nis 南/b 广场/n 9400余平米/m 的/ude1 临时/b 候车/vn 区/n 和/cc 集散/v 大厅/n 正式/ad 开启/v 。/w 首/q 日/b 开行/v 的/ude1 [11/m 趟/qv]/mq 列车/n 的/ude1 旅客/n 都/d 要/v 在/p 这里/rzs 安检/n 、/w 候车/vn 。/w 
[北京/ns 西站/nis]/nt 表示/v ，/w 昨天/t 车站/n 预计/v 上车/vn 客流/n 达到/v [17/m 万/d 人/n]/mq ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 已经/d 直/d 追/v 去年/t [十/m 一/d 黄金周/nr]/nz 高峰/n 时/ng 的/ude1 客流/n 。/w 
春运/n 第一天/mq ，/w 为了/p 让/v 旅客/n 快速/d 进站/vi ，/w 西站/nis 开放/v 了/ule 所有/b [124/m 个/q]/mq 验证/v 验票/v 口/n 。/w 据/p 测算/v ，/w 如果/c 旅客/n 提前/v 准备好/nz 身份证/n 、/w 车票/n ，/w 最快/d [1/m 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 通过/p 验证/v 验票/v 口/n 。/w 
[据/p 初步/d 统计/vn]/nz ，/w 北京/ns 铁路/n 昨天/t 发送/v 旅客/n [38/m 万/d 人/n]/mq ，/w 开行/v 临客/n [35/m 列/v]/mq ，/w 主要/b 发往/vf 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 赣州/ns 、/w 郑州/ns 、/w 汉口/ns 、/w 哈尔滨/ns 等/udeng 方向/n 。/w 
客运站/nis [24/m 小时/n]/mq 监管/vn 防/v 超载/vn 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n 交通/n 委/ng [交通/n 执法/vn 总队/nis]/nt 获悉/v ，/w 春运/n 首/q 日/b ，/w 市/n 交通/n 委/ng 执法/vn 总队/nis 增设/v 固定岗/n 近/a [20/m 个/q]/mq ，/w 昼夜/n 监管/vn ，/w 严厉/a 查处/v 出租汽车/n 拒载/nz 、/w 议价/n 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 打击/v 省际/b [客运/n 车辆/n]/nz 站/vi 外/f 上/f 客/ng 、/w 超员/v 载客/vn 等/udeng [违章/vn 行为/n]/nz 。/w 据介绍/nz ，/w 1月16日/t 至/p 1月30日/t 的/ude1 客流/n 集中/v 出京/nz 阶段/n ，/w 北京站/ns 、/w [北京/ns 西站/nis]/nt 、/w [首都/n 机场/nis]/nz 实施/v 早/a 6时/t 至/p 次日/t 凌晨/t 2时/t 的/ude1 不/d 间断/vi 监管/vn ，/w 2月7日/t 至/p 2月24日/t 的/ude1 客流/n 返/v 京/b 高峰/n 阶段/n ，/w 实施/v [24/m 小时/n]/mq 全/a 时段/n 监管/vn 。/w 
■/w 现场/s 
心急/a 乘客/n 提前/vd [12/m 小时/n]/mq 候车/vn 
昨天/t 是/vshi 春运/n 第一天/mq 。/w [昨天/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 记者/nnt 来到/v [北京/ns 西站/nis]/nt ，/w 感受/v 春运/n 的/ude1 节奏/n 。/w [北京/ns 西站/nis]/nt 客流量/n 较/d 以往/t 明显/a 猛增/v ，/w 北/f 广场/n 天桥/ns 上/f 人流/n 密集/a ，/w 不少/m 旅客/n 拎着/v 行李/n 往/p 车站/n 赶/v 。/w 
[北京/ns 西站/nis 北/f 广场/n 检票口/nz 处/n]/nt 多个/mq 窗口/s 同时/c 开放/v ，/w 每个/r 窗口/s 都/d 有/vyou 志愿者/nnt 提供/v 咨询/vn 等/udeng 服务/vn ，/w 北/f 广场/n 地下/s 一层/mq 的/ude1 各个/rz 楼梯/n 、/w 电梯/n 附近/f 均/d 有/vyou 一/m 到/v 两名/mq 志愿者/nnt 为/p 旅客/n 作/v 指引/vn 。/w 
昨天/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 南/b 广场/n 的/ude1 临时/b 候车/vn 区/n 正式/ad 投入/v 使用/vn 。/w 临时/b 候车/vn 区/n 的/ude1 检票口/nz 外/f 有/vyou 西站/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 负责/v 对/p 检票口/nz 分流/vi ，/w 记者/nnt 发现/v 每个/r 检票口/nz 处/n 进站/vi 都/d 比较/d 快/a ，/w [昨天/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 排队/vi 最多/ad 的/ude1 检票口/nz 也/d 不/d 超过/v [8/m 人/n]/mq 。/w 
昨天/t 不到/v [12/m 点/qt]/mq ，/w 张/q 天/qt 已经/d 赶到/v 了/ule 西站/nis ，/w 他/rr 所/usuo 乘坐/v 的/ude1 L17/x 次/qv 前往/v 郑州/ns 的/ude1 列车/n 23点55分/t 才/d 会/v 从/p 西站/nis 开/v 出/vf 。/w “/w 就是/v 想/v 着/uzhe 早/a 回家/vi ，/w 结果/n 就/d 早/a 来/vf 了/ule 。/w ”/w 和/cc 张/q 天/qt 一起/s 赶到/v 西站/nis 的/ude1 还有/v 另外/c [三/m 名/q]/mq 老乡/n 。/w 
“/w 春运/n 真的/d 比/p 平时/t 挤/v 多/a 了/ule 。/w 不过/c ，/w 这次/r 是/vshi 回家过年/v ，/w 辛苦/a 也/d 乐意/v 。/w ”/w 为了/p 省钱/a ，/w 张/q 天/qt 买/v 的/ude1 是/vshi [82/m 元/q]/mq 的/ude1 硬座/n 票/n ，/w 坐/v 一夜/mq 将近/d [8/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 张/q 天/qt 就/d 能/v 看到/v 郑州/ns 的/ude1 天空/n 。/w 
