[中原/ns 地产/n]/ntc 首席/n 分析师/nnt 张大伟/nr 昨天/t 指出/v ，/w 其实/d 不用/d 营管/nz 部/q 辟谣/v ，/w 就/d 可以/v 断定/v 网上/s 传言/n 是/vshi 假/a 消息/n 。/w 因为/c 央行/n 对/p 个人/n [房贷/nz 利率/n]/nz 只有/c 最低/a 七折/nz 的/ude1 规定/n ，/w 从来/d 没有/v 对/p 首/q 套房/n 的/ude1 具体/a 折扣/n 有/vyou 过/uguo 行政/n 规定/n 。/w 具体/a 折扣/n 是/vshi 由/p 各家/rz 银行/nis 根据/p 自己/rr 的/ude1 资金/n 情况/n 来/vf 确定/v 。/w 不过/c 张大伟/nr 也/d 表示/v ，/w 出现/v 这种/r 假/a 消息/n ，/w 证明了/v 当下/d 市场/n 恐慌/an 心理/n 严重/a ，/w 特别/d 是/vshi 对/p [房贷/nz 政策/n]/nz ，/w 市场/n 非常/d 敏感/a 。/w 根据/p [中原/ns 地产/n 研究部/nis]/nt 的/ude1 统计/vn ，/w 从/p 2013年12月/t 开始/v ，/w 北京/ns 首/q 套房/n 折扣/n 已经/d 很少/ad 能够/v 做到/v [八/m 五/m 折/vi]/mq ，/w [目前/t 市场/n]/nz 主流/n 都/d 是/vshi 九折/nz ，/w [八/m 五/m 折/vi]/mq 占/v 比/p 非常/d 少/a 。/w (/w 程婕/nr )/w 
