人民日报/nz 
【/w 高一/n 女生/n 赴/v 美/b 教/v 奥数/nz ，/w 两周/mq 赚/v [2/m 千/m 美元/q]/mq 】/w [杭州/ns 第二/m 中学/nis]/nts 高一/n 女生/n 郭文景/nr ，/w 在/p 上月/t 圣诞/t 假期/t ，/w 受/v 美国/nsf A/x -/w STAR/x [教育/vn 机构/n]/nz 邀请/v ，/w 去/vf 给/p 正在/d 放/v 寒假/t 的/ude1 美国/nsf 学生/nnt 上课/vi 。/w 每天/r [四/m 节/q]/mq 课/n ，/w 每节/r 一个/mq 半小时/mq 。/w 短短/z 两周/mq ，/w 她/rr 的/ude1 学生/nnt 在/p [3/m 个/q]/mq 平行班/nz 测验/vn 中/f 基本/a 考/v 了/ule 满分/n ，/w 而/cc 她/rr 拿到/v 了/ule [2000/m 美元/q]/mq 薪酬/n ！/w 
另据/nz 浙江/ns 在线/vn 报道/v ：/w 你/rr 根本/a 想不到/vl ，/w 年仅/nz [15/m 岁/qt]/mq 、/w 还是/c 杭/b [二/m 中/f]/mq 高一/n 学生/nnt 的/ude1 她/rr ，/w 在/p 上个月/t 美国/nsf 圣诞节/t 假期/t ，/w 接受/v 美国/nsf A/x -/w STAR/x [教育/vn 机构/n]/nz 邀请/v ，/w 去/vf 给/p 正在/d 放/v 寒假/t 的/ude1 美国/nsf 学生/nnt 上课/vi 。/w 短短/z 两周/mq ，/w 她/rr 教/v 出来/vf 的/ude1 学生/nnt 在/p [3/m 个/q]/mq 平行班/nz 测验/vn 中/f 拿到/v 了/ule 几乎/d 全部/m 满分/n 的/ude1 好成绩/nz ，/w 而/cc 她/rr 也/d 拿到/v 了/ule [2000/m 美元/q]/mq 的/ude1 薪酬/n 。/w 
初一/n 时/ng 就/d 设计/vn 了/ule 电脑/n 小游戏/nz 
郭文景/nr 接触/v 信息学/n ，/w 是/vshi 从/p 小学/nis [六/m 年级/n]/mq 开始/v 的/ude1 。/w 
因为/c 父母/n 都/d 从事/vi 软件/n 方面/n 的/ude1 工作/vn ，/w 郭文景/nr 从小/d 耳濡目染/vl ，/w 也/d 接触/v 了/ule 各种各样/bl 的/ude1 编程/vn 书/n 和/cc 软件/n 。/w 带/v 她/rr 走进/v 信息学/n 世界/n 的/ude1 是/vshi [一/d 款/q]/mq 面向/v 初学者/n 的/ude1 LOGO/x 编程/vn 软件/n ，/w 容易/ad 上手/vi ，/w 画面/n 又/d 很/d 可爱/a ，/w 输入/v 几步/n 算法/n ，/w 就/d 能/v 让/v 小乌龟/nz 走动/vi ，/w 或者/c 让/v 风车/n 转/v 起来/vf ，/w 看到/v 风车/n 转/v 起来/vf ，/w 我/rr 就/d 觉得/v 很/d 开心/a 。/w 
最初/d 只是/d 简单/a 的/ude1 尝试/vn ，/w 但/c 郭文景/nr 对/p 信息学/n 的/ude1 兴趣/n 越来越/d 浓厚/a ，/w 写/v 的/ude1 算法/n 也/d 开始/v 复杂/a 起来/vf ，/w 不仅/c 啃/v 下/f 了/ule 大量/m 的/ude1 编程/vn 书/n ，/w 父母/n 也/d 成为/v 了/ule 她/rr 的/ude1 辅导/vn 老师/nnt 。/w 
到/v 了/ule 初一/n ，/w 郭文景/nr 利用/v 编程/vn 软件/n 做/v 了/ule [一/d 款/q]/mq 类似/a 现在/t 打/v 飞机/n 的/ude1 小游戏/nz ，/w 只不过/d 被/pbei 打/v 的/ude1 对象/n 换成/v 了/ule 一堆/mq 汉堡/nsf ，/w 从/p 制作/v 到/v 放在/v 电脑/n 上/f 成功/a 运行/vn ，/w 郭文景/nr 大概/d 用/p 了/ule 两周/mq 时间/n ：/w 都/d 是/vshi 小时候/n 瞎/a 玩/v 的/ude1 ，/w 难度/n 不大/d 。/w 
身/ng 在/p 中国/ns 却/d 过/uguo 着/uzhe 美国/nsf 时间/n 
按/p 郭文景/nr 的/ude1 说法/n ，/w 真正/d 开始/v 接触/vn 比较/d 难/a 的/ude1 信息学/n 是/vshi 从/p 初三/n ，/w 也/d 就是/v 去年/t 开始/v 的/ude1 。/w 也/d 就/d 在/p 这/rzv 一年/mq ，/w 她/rr 揽/v 下/f 了/ule 国内外/s 许多/mq 信息学/n 大奖/n ，/w 比如/v 2013年/t 全国/n 奥林匹克/nz 信息学/n 联赛/n 提高/v 组/n 一等奖/n 、/w [奥林匹克/nz 数学/n]/nz 联赛/n 二等奖/n 等/udeng 。/w 
郭文景/nr 还/d 通过/p 电脑/n ，/w 在/p 家中/s 参加/v 了/ule 美国/nsf 线/n 上/f 举办/v 的/ude1 信息学/n 比赛/vn ，/w 甚至/d 为了/p 配合/v 比赛/vn 时间/n ，/w 不得不/d 颠倒/v 时差/n 。/w 郭文景/nr 现在/t 的/ude1 班主任/nnt ，/w 杭/b [二/m 中/f]/mq 高一/n (/w 13/m )/w 班/n [语文/n 老师/nnt]/nnt 邱明峰/nr 戏称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 在/p 中国/ns 过/uguo 着/uzhe 美国/nsf 时间/n 的/ude1 学生/nnt 。/w 
