据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 发言人/nnt 金义道/nr 17日/t 就/d 朝鲜/nsf 的/ude1 提议/vn 表明/v 韩/b 政府/nis 立场/n 时/ng 表示/v ，/w 朝鲜/nsf [歪曲/v 事实/n]/nz ，/w 通过/p 荒谬/a 的/ude1 主张/v 愚弄/vn 舆论/n ，/w 对此/d [韩国/nsf 政府/nis]/nt 非常/d 遗憾/a 。/w 报道/v 称/vn ，/w 由此/d ，/w 韩方/nr 拒绝/v 了/ule [朝鲜/nsf 国防/n 委员会/nis]/nt 16日/t 发表/v 的/ude1 提议/vn 。/w 
金/b 义/ng 道/qv 在/p 回应/v 朝鲜/nsf 有关/vn 停止/v 相互/d 刺激/v 和/cc 诽谤/v 中伤/v 的/ude1 提议/vn 时/ng 强调/v ，/w 是/vshi 朝鲜/nsf 在/p 不断/d 进行/vn 中伤/v 诽谤/vn 、/w 屡次/d 违反/v 韩朝/nr 有关/vn 停止/v 诽谤/vn 中伤/v 的/ude1 协议/n 。/w 朝鲜/nsf 两年/mq 前/f 就/d 在/p 新年/t 致辞/vi 中/f 表示/v 要/v 中断/vn 该/rz 行为/n ，/w 但/c 之后/f 却/d 一直/d 对/p 韩方/nr 加以/vx 威胁/vn 和/cc 中伤/v 。/w 朝鲜/nsf 应/v 牢记/v ，/w 韩朝/nr 之间/f 的/ude1 信任/vn 不能/v 靠/v 口头/n 而是/c 需要/v 靠/v [实际/n 行动/vn]/nz 来/vf 维持/v 。/w 
对于/p 朝鲜/nsf 提出/v 韩方/nr 应/v 立即/d 停止/v 韩美/nr 联合/v 军演/nz 等/udeng 军事/n 敌对/a 行为/n 的/ude1 要求/n ，/w 金/b 义/ng 道/qv 表示/v ，/w 韩方/nr 进行/vn 的/ude1 军演/nz 是/vshi 一个/mq [主权/n 国家/n]/nz 按照/p 惯例/n 实施/v 的/ude1 防御/vn 训练/vn 。/w 朝鲜/nsf 不/d 应/v 拿/v 韩方/nr 正当/a 的/ude1 军/n 演说/vn 事/n ，/w 并/cc 应/v 首先/d 对/p 以往/t 的/ude1 挑衅/vn 行为/n 采取/v 负责任/nz 的/ude1 措施/n 。/w 
此外/c ，/w 金/b 义/ng 道/qv 还/d 对/p 韩朝/nr 双方/n 应/v 采取/v 实际/n 措施/n 防止/v 发生/vn 核/n 灾难/n 的/ude1 提议/vn 表明/v 立场/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 核/n 问题/n 的/ude1 根源/n 在于/v 朝鲜/nsf 的/ude1 核/n 开发/vn ，/w 如果/c 朝鲜/nsf 真正/d 希望/v 半岛/n 和平/n ，/w 就/d 应/v 立刻/d 为/p 实现/v 无/v 核化/nz 采取/v [实际/n 行动/vn]/nz 。/w 
[朝鲜/nsf 国防/n 委员会/nis]/nt 16日/t 向/p 韩方/nr 发出/v “/w 重大/a 提案/n ”/w ，/w 提议/v 双方/n 从/p 本月/r 30日/t 开始/v 采取/v 实际/n 措施/n ，/w 全面/ad 停止/v 相互/d 刺激/v 和/cc 诽谤/v 中伤/v ，/w 停止/v 针对/p 对方/n 的/ude1 一切/rz 军事/n 敌对/a 行为/n ，/w 采取/v 相互/d 措施/n 防止/v 发生/vn 核/n 灾难/n 。/w 并称/v ，/w 若/c 以上/f 提议/v 能/v 实现/vn ，/w 离散/vn 家属/n 团聚/vi 等/udeng 朝/tg 韩/b 关系/n 中/f 的/ude1 大大小小/z 问题/n 都/d 将/d 迎刃而解/vl 。/w 
金/b 义/ng 道/qv 表示/v ，/w 离散/vn 家属/n 团聚/vi 问题/n 不能/v 与/cc 政治/n 、/w 军事/n 问题/n 挂钩/vi ，/w 纯属/v 人道主义/n 方面/n 问题/n 。/w 然而/c 朝鲜/nsf 却/d 将/d 该/rz 问题/n 与/cc 政治/n 事宜/n 放在/v 一起/s 谈论/v 。/w 朝鲜/nsf 应/v 立刻/d 无条件/d 推进/vi 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn ，/w 为/p 恢复/v 韩朝/nr 关系/n 迈出/v 第一步/mq 。/w 
针对/p 朝鲜/nsf 提出/v 的/ude1 停止/v 韩美/nr 联合/v 军演/nz 要求/n ，/w [韩国/nsf 国防部/nt]/nt 发言人/nnt 金珉奭/nr 17日/t 在/p 记者/nnt 会上/n 也/d 表示/v ，/w [军事/n 演习/vn]/nz 是/vshi 韩美/nr 从/p 2002年/t 开始/v 举行/v 的/ude1 例行/vn 演习/vn ，/w 具有/v 防御/vn 性质/n 。/w 朝方/nz 要求/n 中断/v 这些/rz 演习/vn 是/vshi [歪曲/v 事实/n]/nz 、/w 不合情理/nz 。/w 而/cc 就/d 朝鲜/nsf 提议/v 停止/v 相互/d 中伤/v [一/d 事/n]/mq ，/w 金珉奭/nr 则/d 明确/a 表示/v ，/w 韩方/nr 并/cc 没有/v 开展/vn 诽谤/v 朝鲜/nsf 的/ude1 活动/vn ，/w 因此/c 根本/a 没有/v 诽谤/vn 活动/vn 可/v 停止/v 。/w 
另据/nz 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 在/p 收到/v 朝鲜/nsf 提议/v 后/f ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 16日/t 晚/tg 召开/v 紧急/a 国家/n 安保/n [政策/n 调整/vn]/nz 会议/n ，/w 韩国/nsf 国家/n 安保/n 室长/nnt 、/w 统一/vn 部/q 部长/nnt 、/w 国防部/nt 部长/nnt 、/w 国情/n 院长/nnt 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 会议/n 对/p 朝鲜/nsf 的/ude1 意图/n 和/cc 应对/v 方案/n 进行/vn 了/ule 集中/v 讨论/vn ，/w 并/cc 将/d 会议/n 结果/n 即时/d 报告/n 给/p 了/ule 正在/d 印度/nsf 进行/vn 国事访问/n 的/ude1 [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 。/w (/w 完/vi )/w 
