“/w 好心/n 司机/nnt ”/w 在/p 讲述/v 当时/t 情况/n 。/w 
“/w 哎呀/e ，/w 有人/r 晕倒/v 了/ule ！/w ”/w 昨日/t 早晨/t 7点20分/t ，/w 从/p [泸州市/ns 石洞/nz 花/n 博园/nz]/nt 驶往/v 龙驰/nr 路/n 的/ude1 148/m [公交车/nz 上/f]/nz ，/w 有人/r 发出/v 了/ule 惊呼/v 。/w 随即/d 一名/mq 小女孩/nz 也/d 开始/v 大声/d 呼喊/v ，/w “/w 我/rr 妈妈/n 不/d 舒服/a ！/w ”/w 司机/nnt 徐义元/nr 见状/vi ，/w 将/d 公交车/nz 直接/ad 开往/vf 了/ule 最近/t 的/ude1 [龙马潭/nr 区/n 中医院/nis]/nt ，/w 把/pba 晕倒/v 的/ude1 女子/n 送进/vf 了/ule 急诊室/n 。/w 
知晓/v 此事/r 以后/f ，/w [泸州市/ns 公交/b 公司/nis 总经办/nz]/nt 魏定国/nr 对/p 徐义元/nr 的/ude1 行为/n 表示/v 赞同/vn ：/w “/w 徐/ag 师傅/nnt 勇于/v 救人/vn 值得/v 称赞/vn 。/w ”/w 
[突发/vn 事件/n]/nz 乘客/n 昏厥/v 在/p 公交车/nz 内/f 
昨日/t 早晨/t ，/w 正值/v 上班/vn 高峰期/n ，/w 徐义元/nr 驾驶/v 着/uzhe 148/m 公交车/nz 缓缓/d 地/ude2 靠近/v 站台/n ，/w 车辆/n 刚/d 一/m 停稳/v ，/w 车上/s 就/d 发出/v 了/ule 一阵/mq 惊呼/v ：/w “/w 有人/r 晕倒/v 了/ule ！/w ”/w 
听到/v 车厢/n 后/f 部/q 有/vyou 乘客/n 呼喊/v ，/w 司机/nnt 徐义元/nr 当即/d 熄/v 了/ule 火/n 和/cc 售票员/nnd 张华琼/nr 向/p 传来/v 呼喊/vn 的/ude1 地方/n 走/v 去/vf 。/w “/w 当时/t ，/w 这位/r 乘客/n 瘫软/v 在/p 座位/n 旁边/f 的/ude1 ，/w 整/v 张/q 脸/n 煞白/z ，/w 额头/n 不停/v 冒汗/vi 。/w 我们/rr 当下/d 也/d 是/vshi 心里/s 一/m 紧/d 。/w ”/w 徐/ag 师傅/nnt 告诉/v 记者/nnt 。/w 
而/cc 在/p 晕倒/v 的/ude1 中年/n 女子/n 身旁/s ，/w 还有/v 一名/mq 小女孩/nz 在/p 大/a 叫/vi ：/w “/w 我/rr 妈妈/n 不/d 舒服/a ！/w ”/w 
果断/a 救人/vi 司机/nnt 驱车/vi 开往/vf 医院/nis 
看到/v 眼前/s 的/ude1 情况/n ，/w 徐义元/nr 当即/d 作出/v 了/ule 决定/v 。/w “/w 走/v ，/w 先/d 去/vf 医院/nis 。/w ”/w 徐/ag 师傅/nnt 心里/s 只有/c 这么/rz 个/q 想法/n ，/w 他/rr 让/v 售票员/nnd 和/cc 两位/mq 乘客/n 帮忙/vi 扶住/nz 晕倒/v 的/ude1 女子/n ，/w 自己/rr 赶紧/d 发动/v 公交车/nz ，/w 往/p 附近/f 的/ude1 [龙马潭/nr 区/n 中医院/nis]/nt 开/v 去/vf 。/w 
“/w 我/rr 来不及/v 多/a 想/v ，/w 也/d 没/d 来得及/v 征求/vn 全/a 车/n 乘客/n 的/ude1 同意/vn ，/w 便/d 把/pba 车/n 开/v 到/v 了/ule [龙马潭/nr 区/n 中医院/nis]/nt 门口/s 。/w ”/w 徐/ag 师傅/nnt 回忆说/nz ，/w 当时/t 运气/n 比较/d 好/a ，/w 刚好/d 遇到/v 了/ule 绿灯/n ，/w 不到/v [两/q 分钟/qt]/mq ，/w 他/rr 就/d 将/d 车/n 停/vi 在/p 了/ule 医院/nis 外/f 。/w 
车/n 刚/d 一/m 停靠/v ，/w 徐/ag 师傅/nnt 便/d 跳下/vf 车/n 冲进/vf 医院/nis 找/v 医生/nnt 。/w 随后/d ，/w 车上/s 一名/mq 好心/n 男/b 乘客/n 将/d 晕倒/v 的/ude1 乘客/n 背/v 下/f 了/ule 车/n ，/w 和/cc 售票员/nnd 一起/s 将/d 她/rr 送往/v 了/ule 急诊室/n 。/w 
在/p 医生/nnt 正在/d 为/p 晕倒/v 乘客/n 诊治/v 时/ng ，/w 徐/ag 师傅/nnt 急忙/d 给/p 他/rr 所在/n 的/ude1 [泸州市/ns 公交/b 公司/nis]/nt 路/n 队长/nnt 打电话/vi 报告/n 了/ule 这个/rz 情况/n 。/w 得到/v 肯定/vn 的/ude1 回复/vn 后/f ，/w 徐/ag 师傅/nnt 立即/d 回到/v 自己/rr 的/ude1 岗位/n 上/f 。/w 而/cc 乘客/n 在/p 医生/nnt 就诊/vi 后/f 也/d 苏醒/vi 了/ule 过来/vf 。/w “/w 并/cc 无/v 大/a 碍/v 。/w ”/w 医生/nnt 表示/v 。/w 
