[澳大利亚/nsf 移民/n]/nz 部长/nnt 斯科特·莫里森/nrf １７日/t 说/v ，/w [澳大利亚/nsf 政府/nis]/nt 已/d 就/d 该国/r 海军/nnd 多次/mq “/w 无意中/nz ”/w 侵犯/v 印度尼西亚/nsf 领海/n 向/p [印尼/ns 政府/nis]/nt 道歉/vi 。/w 
莫里森/nrf 当天/t 在/p 堪培拉/nsf 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 说/v ，/w 澳/b 政府/nis [有关/vn 部门/n]/nz １５日/t 下午/t 得知/v ，/w 执行/v 领土/n 保卫/v 任务/n 的/ude1 [海军/nnd 舰船/n]/nz 在/p 多个/mq 场合/n “/w 无意中/nz ”/w 进入/v 印尼/ns 领海/n ，/w “/w 这/rzv 完全/ad 不是/c 有意/d 为/p 之/uzhi ，/w [澳大利亚/nsf 政府/nis]/nt 并不/d 知情/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 违反/v 政府/nis 政策/n 的/ude1 ”/w 。/w 
莫里森/nrf 说/v ，/w 澳大利亚/nsf 国防军/n 司令/nnt 戴维·赫尔利/nrf 、/w 海关/nis 和/cc 边境/s 保护/v 司令部/nnt 正在/d 调查/v [海军/nnd 舰船/n]/nz 侵犯/v 印尼/ns 领海/n 的/ude1 细节/n ，/w 澳/b 方/q 将/d [采取/v 措施/n]/nz 保证/v 此类/r 事件/n 不再/d 发生/v 。/w 
莫里森/nrf 说/v ，/w 外交部长/nnt 朱莉·毕晓普/nrf 已/d 于/p １６日/t 就/d 此事/r 向/p 印尼/ns 外长/nnt 马蒂·纳塔莱加瓦/nrf 表示/v 道歉/vn 。/w 后者/rzv 因/p 在/p 外/f 访问/vn 尚未/d 接到/v 道歉/vn 信息/n 。/w 澳/b 方/q 将/d 通过/p 其/rz 驻/v [印尼/ns 大使馆/nis]/nt 提供/v 一份/mq 更加/d 正式/ad 的/ude1 道歉/vn 。/w 
莫里森/nrf 说/v ，/w 澳大利亚/nsf 与/cc 印尼/ns 互相/d 承诺/vn 尊重/v 对方/n 主权/n ，/w 澳/b 方/q 非常/d 严肃/a 地/ude2 对待/v 这/rzv 一/m 承诺/vn ，/w 在/p 今后/t 执行/v “/w 主权/n 边境/s 行动/vn ”/w 时/ng ，/w 将/d 保证/v 避免/v 侵入/vn 印尼/ns 领海/n 。/w 
去年/t １１月/t ，/w 媒体/n 披露/v 澳大利亚/nsf [情报/n 机构/n]/nz 监听/vn 印尼/ns 领导人/nnt 和/cc 政府/nis 高官/nnt [移动/vn 电话/n]/nz 通信/vn ，/w 印尼/ns 随即/d 降低/v 与/cc 澳大利亚/nsf [外交/n 关系/n]/nz ，/w 暂停/v 两国/mq 军事/n 和/cc 法律/n 合作/vn ，/w 召回/v 驻/v 澳/b 大使/nnt 。/w 近来/d ，/w [两国/mq 关系/n]/nz 缓慢/a 回暖/vi ，/w 但/c 仍/d 未/d 完全/ad 恢复/v 如/v 初/f 。/w 
[环球/n 军事/n]/nz 
朝鲜/nsf 对/p 韩/b 放出/v 罕见/a 信息/n ：/w 别/d 引进/v 核打击/nz 其他/rzv 的/ude1 啥/ry 都/d 好说/a 
[世界/n 第一/m]/nz [战争/n 机器/n]/nz 为何/ryv 兵/n 败/vi 越南/nsf ？/w 背后/f 竟/d 有/vyou 惊人/a 内幕/n 
韩国/nsf 曾/d 计划/n 大规模/b 空袭/v 朝鲜/nsf 美国/nsf 就/d 说/v 了/ule 一句话/l 
美军/n 地球/ns 最强/ad 航母/n 竟是/v 活/v 靶子/n 解放军/nnd 可/v 抓住/v 一/m 弱点/n 猛打/v (/w 图/n )/w 
美军/n F/x -/w 22/m 部署/v 冲绳/nsf 专家/nnt 一句话/l [道破/v 天机/n]/nz 
曝/vg 美/b 韩正/nr 计划/n 给/p 朝鲜/nsf [致命/vi 打击/v]/nz ：/w 核弹/n B2/x 巡航导弹/n 随时/d 待命/vi 
俄军/n [航母/n 编队/n]/nz 突现/nz 英国/ns 本土/n 外/f 媒/ng 称/v 是/vshi 恫吓/vn 英国/ns 
伊朗/nsf 新造/nz 步枪/n 系/v 山寨/n 解放军/nnd [95/m 式/k]/mq ？/w 
基地/nis 组织/n 攻下/vf 伊拉克/nsf 重镇/n 挑衅/vn 美国/nsf 称/v 公开/ad 建国/vi 
