核心/n 提示/v 
[乐山市/ns 中心/nis 城南/f 加油站/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 王/n 女士/n ：/w 去年/t [11/m 月底/t]/mq ，/w 加油站/nis 主动/ad 抽取/v 了/ule 样品/n 送到/v [成都市/ns 产品/n 质量/n 监督/vn 检验院/nis]/nt ，/w 检测/v 结果/n ：/w 合格/vi 。/w 
[乐山/ns 大佛/n]/nz -/w 峨眉山/ns 景区/n 工商分局/nis [篦子/n 街/n 工商所/nis]/nt 所长/nnt 王永洪/nr ：/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w [工商/n 部门/n]/nz 对/p 其/rz 两个/mq 储油罐/n 抽样/vn 并/cc 送往/v 四川省/ns 川北/ns [石油/n 制品/n]/nz [质量/n 监督/vn]/nz [检验/vn 中心/nis]/nt ，/w 检验/v 结果/n ：/w 不/d 合格/vi 。/w 
近/a 段/q 时间/n ，/w 不少/m 乐山/ns 网友/n 在/p 当地/s 论坛/n 发帖/vi 称/v ，/w 在/p [乐山市/ns 中/f 区/n 城南/f 加油站/nis]/nt 加油/vi 后/f 汽车/n 出现/v 问题/n ，/w 怀疑/v 加/v 到/v 了/ule “/w 歪/a 油/n ”/w 。/w 昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 从/p 乐山/ns [工商/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 经过/p 油品/n 抽样/vn 送检/v ，/w 初步/d 检验/v 结果/n 为/p 不/d 合格/vi ，/w 涉事/nz 加油站/nis 已经/d 提请/v 复检/nz 。/w 如果/c 复检/nz 仍/d 不/d 合格/vi ，/w 将/d 对/p 该/rz 加油站/nis 按规定/nz 予以/vx [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 
加油/vi 后/f 油路/n 堵塞/v 、/w 发动机/n 发抖/vi 
车主/n 怀疑/v 加油站/nis 是/vshi “/w 歪/a 油/n ”/w 
“/w 我/rr 的/ude1 车子/n 在/p [乐山/ns 城南/f 加油站/nis]/nt 加/v 了/ule 半年/mq 的/ude1 汽油/n ，/w 不久/d 之前/f ，/w 车辆/n 出现/v 加速/vn 无力/vi 的/ude1 现象/n 。/w ”/w 据/p 网友/n “/w 弥勒/ns 笑/v ”/w 介绍/v ，/w 经/p 送到/v 汽修厂/nis 检测/vn ，/w 车子/n 的/ude1 [三元/b 催化/vn 器/ng]/nz 、/w 火花塞/n 等/udeng 油路/n 部件/n 受损/vi ，/w 修车/v 师傅/nnt 表示/v ，/w 可能/v 是/vshi 油品/n 不良/a 所致/nz 。/w 
网友/n “/w 弥勒/ns 笑/v ”/w 的/ude1 帖子/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 其他/rzv 车主/n 也/d 纷纷/d “/w 吐槽/nz ”/w 有/vyou 相同/a 经历/n 。/w 从/p 2013年初/t 到/v 年底/f ，/w 网友/n “/w 兰/ng 鱼/n 紫/a 沫/n ”/w 称/v 一直/d 在/p 该/rz 加油站/nis 加油/vi 。/w 12月19日/t ，/w 车辆/n 出现/v 加速/vn 无力/vi 等/udeng 异常/a 情况/n ，/w [4/m S/x]/mq 店/n 怀疑/v 为/p 油品/n 不良/a 引起/v [三元/b 催化/vn 器/ng]/nz 、/w 油路/n 堵塞/v 。/w 
去年/t 12月/t 下旬/t ，/w 石/ng 先生/n 在/p 城南/f 加油站/nis 加/v 了/ule [200/m 元/q]/mq [93/m 号/q]/mq 汽油/n 后/f ，/w 先是/d 发现/v 车辆/n 无力/vi ，/w 后来/t 发动机/n 声音/n 变/v 大/a 、/w 发抖/vi 。/w 经/p [4/m S/x]/mq 店/n 检测/vn ，/w 同样/d 将/d 疑问/n 指向/v 了/ule 劣质/b 油品/n 。/w 
为了/p 进一步/d 收集/v 其他/rzv 车主/n 的/ude1 情况/n ，/w “/w 弥勒/ns 笑/v ”/w 建立/v 了/ule 维权/n QQ/x 群/ng 。/w 目前/t 已有/v [40/m 人/n]/mq 加入/v 。/w “/w 不同/a 品牌/n 的/ude1 车子/n ，/w 都/d 经常/d 在/p 同一/b 加油站/nis 加油/vi ，/w 出现/v 了/ule 相/d 类似/a 的/ude1 问题/n ，/w 难道/d 不是/c 油品/n 问题/n 吗/y ？/w ”/w 
