在/p 父亲/n 的/ude1 引领/v 下/f ，/w 佟丽娅/nr 走向/v 鲜花/n 环绕/v 的/ude1 宣誓/vn 台/q 。/w 父亲/n 将/d 佟丽娅/nr 的/ude1 手/n 交到/v 陈思诚/nr 时/ng ，/w 早已/d 眼/n 含/v 热泪/n ，/w 而/cc 此刻/r 的/ude1 佟丽娅/nr 也/d 是/vshi 眼眶/n 微/ag 湿/a ，/w “/w 交给/v 你/rr 了/ule 。/w ”/w 父亲/n 紧紧/d 握住/v 两个人/mq 的/ude1 手/n ，/w 陈思诚/nr 点头/vi ，/w 牵着/v 佟丽娅/nr 走到/vf 宣誓/vi 台/q 的/ude1 中央/n 。/w 
在/p 两人/mq 的/ude1 恩师/n 刘国平/nr 老师/nnt ，/w 王丽娜/nr 老师/nnt 的/ude1 见证/n 中/f ，/w 完成/v 了/ule 对/p 彼此/rr 爱情/n 的/ude1 宣誓/vn 。/w “/w 我/rr ，/w 陈思诚/nr ，/w 愿意/v 娶/v 佟丽娅/nr 为/p 我/rr 的/ude1 妻子/n 。/w ”/w “/w 我/rr ，/w 佟丽娅/nr ，/w 愿意/v 嫁/vn 陈思诚/nr 为/p 我/rr 的/ude1 丈夫/n 。/w ”/w 语音/n 未/d 落/v ，/w 佟丽娅/nr 再也/d 抑制/v 不住/d 喜悦/an 激动/a 的/ude1 热泪/n ，/w 在场/vi 的/ude1 所有/b 嘉宾/n 也/d 在/p 爱情/n 的/ude1 感召/vn 下/f 纷纷/d 鼓掌/vi ，/w 拭泪/vi 。/w 
陈思诚/nr 更/d 在/p 现场/s 第一次/mq 揭秘/v 亲自/d 为/p 佟丽娅/nr 设计/vn 的/ude1 钻戒/n ，/w 对/p 戒/v 名为/v 时间/n ，/w 空间/n ，/w 时间/n 戴/v 在/p 佟丽娅/nr 手上/s ，/w 空间/n 戴/v 在/p 陈思诚/nr 手上/s ，/w 而/cc 主角/nnt 则/d 是/vshi 一枚/mq 名为/v “/w [爱情/n 故事/n]/nz ”/w 的/ude1 钻戒/n ，/w 镶嵌/v 了/ule 以/p 佟丽娅/nr 生日/n 数字/n 为/p 意义/n 的/ude1 [8/m ./w 8/m 克拉/q]/mq 纯净/a 圆/vg 钻/v 。/w 陈思诚/nr 的/ude1 这份/r 真爱/n 大/a 礼/n ，/w 更是/d 让/v 全场/n 再次/d 沉浸/vi 在/p 爱/v 的/ude1 热烈/a 和/cc 祝福/vn 中/f ，/w 主持人/nnt 郭京飞/nr 感言/n ：/w “/w 我/rr 都/d 没/d 给/p 自己/rr 媳妇/n 这样/rzv 一场/mq [浪漫/a 婚礼/n]/nz 。/w ”/w 
佟丽娅/nr 也/d 当着/p 100多位/m 亲友/n 的/ude1 面/nf ，/w 说/v 出/vf 了/ule 她/rr 的/ude1 结婚/vn 感言/n ：/w “/w 谢谢/v 思/vn 诚/dg ，/w 谢谢/v 他/rr 一直/d 包容/v 我/rr ，/w 给/p 了/ule 我/rr 一场/mq 这么/rz 浪漫/a 的/ude1 婚礼/n 。/w 因为/c 是/vshi 演员/nnt ，/w 在/p 经历/n 这样/rzv 场景/n 时/ng ，/w 难免/v 有些/rz 错觉/n ，/w 觉得/v 像/v 是/vshi 在/p 拍戏/vi ，/w 可/v 当/p 我们/rr 真的/d 彼此/rr 宣誓/vi ，/w 当/p 思/v 诚/dg 为/p 我/rr 戴/v 上/f 这/rzv 枚/q 满/a 含/v 爱意/n 的/ude1 钻戒/n ，/w 我/rr 知道/v ，/w 这/rzv 辈子/qt ，/w 我/rr 就/d 跟/p 他/rr 在/p 一起/s 了/ule ！/w ”/w 
陈思诚/nr 也/d 牵起/nz 佟丽娅/nr 的/ude1 手/n ，/w 看着/v 她/rr 的/ude1 双眼/n ，/w 许/v 下/f 爱/v 的/ude1 诺言/n ：/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 不会/v 表达/vn 的/ude1 人/n ，/w 对/p 朋友/n ，/w 对/p 家人/n ，/w 对/p 我/rr 爱/v 的/ude1 佟丽娅/nr 也/d 是/vshi 这样/rzv ，/w 结婚/vi ，/w 就/d 不会/v 离婚/vn ！/w 老婆/n ，/w 只有/c 这/rzv 一个/mq ！/w ”/w 
