1月16日/t ，/w 闸北/ns 发布/v 官方/n 微博/n 发/v 消息/n 称/v ，/w 昨天/t [闸北/ns 妇联/nis]/nt 把/pba 温暖/an 送到/v 了/ule 困难/an 妇女/n 群众/n 当中/f ，/w 并/cc 配发/v 图片/n 。/w 由于/p 图片/n 中/f 的/ude1 “/w 困难/an 妇女/n ”/w 家里/s 装修/vn 豪华/a 引发/v 网友/n 热/a 议/v ，/w 不少/m 网友/n [纷纷/d 表示/v]/nz 要/v 做/v 闸北/ns 的/ude1 “/w 困难户/n ”/w 。/w 对此/d ，/w [闸北区/ns 政府/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 接受/v 新民网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 这/rzv 其实/d 是/vshi 给/p 重症/n 病人/n 送温暖/nz 的/ude1 一个/mq 活动/vn ，/w 由于/p 图片/n 中/f 的/ude1 女士/n 不/d 希望/v 别人/rr 知道/v 她/rr 身患/v 重病/n ，/w 所以/c 发布/v 微博/n 时/ng 将/d “/w 重症/n ”/w 写成/v 了/ule “/w 困难/an ”/w 。/w 
[闸北区/ns 政府/nis]/nto 官方/n 微博/n “/w 闸北/ns 发布/v ”/w 消息/n 称/v ：/w “/w 昨天/t ，/w @/w [闸北/ns 妇联/nis]/nt 把/pba 温暖/an 送到/v 了/ule @/w [天目/ns 西路/n 街道/ns 地/ude2 梨/nf 港/n 居委会/nis]/nt 困难/an 妇女/n 群众/n 当中/f 。/w 她们/rr 亲自/d 上门/vi 在/p 认真/ad 了解/v 生活/vn 情况/n 的/ude1 同时/c 送/v 上/f 了/ule 春节/t 慰问金/n 和/cc 来自/v ‘/w 娘家/n ’/w 的/ude1 关怀/vn 。/w 受/v 助/vn 妇女/n 对/p 妇联/nis 在/p 百忙之中/nz 前来/vi 探望/v 表示/vn 了/ule 感激/v 之/uzhi 情/n ，/w 也/d 以/p 亲身/d 经历/n 提醒/v 在座/vi 的/ude1 每/rz 一位/mq [身体/n 健康/a]/nz 的/ude1 重要性/n ！/w ”/w 除/p 文字/n 外/f ，/w 还/d 附上/v 了/ule 一张/mq 慰问/v 现场/s 的/ude1 照片/n 。/w 
图说/n ：/w 闸北/ns 发布/v 官方/n 微博/n 所/usuo 配发/v 的/ude1 图片/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w 微博/n 图/n 
记者/nnt 发现/v 引发/v 网友/n 对/p “/w 特困/b ”/w 热/a 议/v 全部/m 源于/v 这/rzv 张随文/nr 发布/v 的/ude1 照片/n 。/w 照片/n 中/f 一位/mq 女士/n 端坐/vi 在/p 沙发/n 上/f ，/w 整个/b 房间/n 内/f 装璜/n 十分/d 考究/a ，/w 完全/ad 没有/v “/w 特困/b ”/w 的/ude1 影子/n 。/w 对此/d ，/w 不少/m 网友/n 发/v 微博/n 表示/v 疑问/n ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 直言/vi 要/v 做/v 闸北区/ns 的/ude1 “/w 困难户/n ”/w 。/w 
针对/p 网友/n 的/ude1 热/a 议/v ，/w [闸北区/ns 政府/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 接受/v 新民网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 这/rzv 其实/d 是/vshi 一个/mq 误会/vn ，/w [昨天/t 下午/t]/nz 妇联/nis 给/p 重症/n 病人/n 送温暖/nz ，/w 活动/vn 结束/v 后/f ，/w 街道/ns 的/ude1 人/n 将/d 文字/n 和/cc 照片/n 发布/v ，/w 由于/p 图片/n 中/f 的/ude1 女士/n 不/d 希望/v 别人/rr 知道/v 她/rr 身患/v 重病/n ，/w 所以/c 发布/v 微博/n 时/ng 将/d “/w 重症/n ”/w 写成/v 了/ule “/w 困难/an ”/w 。/w 
[天目/ns 西路/n 街道/ns]/ns 相关/vn 人士/n 也/d 向/p 新民网/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 他们/rr 按照/p 政策/n 向/p 患/v 重病/n 的/ude1 人士/n 送温暖/nz ，/w 图/n 中/f 的/ude1 女士/n 家/q 虽然/c 看起来/v “/w 豪华/a ”/w ，/w 但/c 其实不然/dl ，/w 这个/rz 装修/vn 是/vshi 90年代/t 做/v 的/ude1 装修/vn ，/w 她/rr 家/q 条件/n 并/cc 不是/c 很好/ad 。/w 由于/p 她/rr 的/ude1 病情/n ，/w 给/p 她/rr 家/q 带来/v 了/ule 较大/d 的/ude1 经济/n 负担/n 。/w （/w 新民网/nz 记者/nnt 胡彦珣/nr ）/w 
