1月16日/t ，/w 冬奥会/n [四/m 金/b]/mq 得主/n 、/w [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt [领军/d 人物/n]/nnt 王濛/nr 在/p 上海/ns 备战/vi 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 训练/vn 中/f 不幸/a 摔伤/nz 造成/v [脚踝/n 骨折/vi]/nz 。/w 目前/t 王濛/nr 正在/d [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth 进行/vn 手术/n ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis 冬季/t 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 表示/v ，/w 暂/d 不/d 放弃/v 王濛/nr 参加/v 本届/r 索契/nz 冬奥会/n ，/w 但/c 具体/a 的/ude1 安排/vn 根据/p 手术/n 情况/n 而/cc 定/v 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 16日/t 上午/t ，/w [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 在/p [上海/ns 东方/s 体育/n 中心/nis]/nt 进行/vn 冰上/n 训练/vn 。/w 接近/v 中午/t 时分/n ，/w 队/n 内/f 进行/vn 了/ule 最后/f 的/ude1 接力赛/n 训练/vn ，/w 并且/c 像/v 往常/t 一样/uyy 安排/v 了/ule 男女/n 混合/vn 进行/vn 。/w 王濛/nr 当时/t 是/vshi 和/cc 一名/mq 男/b 队员/nnt 发生/v 了/ule 碰撞/vn ，/w 王濛/nr 随即/d 摔/v 了/ule 出去/vf ，/w 随后/d 她/rr 就/d 举手/vi 示意/v 自己/rr 的/ude1 脚部/nz 有/vyou 情况/n 。/w 当/p 教练/nnt 和/cc 队医/nnt 赶来/vi 脱下/vf 王濛/nr 的/ude1 冰鞋/n 时/ng ，/w 发现/v 她/rr 的/ude1 脚踝/n 处/n 已经/d 发生/v 肿胀/vi 。/w [短道/n 速滑/vn]/nz 队/n 随即/d 拨打/v 了/ule 急救/v 电话/n ，/w 把/pba 王濛/nr 送到/v [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth 。/w 
[华山/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 专家/nnt 团队/n 经过/p 会诊/vn ，/w 认为/v 王濛/nr 的/ude1 伤势/n 比较/d 严重/a ，/w 是/vshi 右脚/n 脚踝/n 胫腓骨/gb 双/q 骨折/vi ，/w 无法/v 进行/vn 保守/a 治疗/vn ，/w 需要/v 进行/vn 手术/n 。/w 
[上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth [运动/vn 康复/vn]/nz 科主任/nnt 陈世益/nr 介绍/v ，/w 经过/p 专家/nnt 会诊/vn ，/w 针对/p 王濛/nr 的/ude1 骨折/vn 情况/n ，/w 保守/a 治疗/vn 已经/d 无效/vi ，/w 因此/c 会诊/vn 团队/n 决定/v 必须/d 进行/vn 手术/n 来/vf 对/p 王濛/nr 骨折/vi 的/ude1 脚踝/n 进行/vn 复位/vi 固定/a ，/w 同时/c 取出/v 脚踝/n 处/n 的/ude1 骨/ng 碎片/n 。/w 院方/n 的/ude1 手术/n 方案/n 是/vshi 用/p 钢板/n 和/cc 螺钉/n 在/p 伤处/nz 进行/vn 固定/a 。/w 
当晚七时/t 许/v ，/w 王濛/nr 被/pbei 送进/vf 手术室/n 进行/vn 手术/n 。/w 据悉/v ，/w 王濛/nr 的/ude1 手术/n 进行/vn 得/ude3 相当/d 顺利/ad 。/w 据/p 主治医生/nnt 介绍/v ，/w 王濛/nr 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 很好/ad ，/w 但是/c 伤势/n 比较/d 严重/a ，/w 手术后/nz 还要/d 经过/p 感染/v 和/cc 肿胀/vi 的/ude1 “/w 考验/vn ”/w 。/w 
从/p 目前/t 的/ude1 情况/n 来/vf 判断/v ，/w 医生/nnt 认为/v 王濛/nr 参加/v 本届/r 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 可能性/n 已经/d 不大/d 了/ule 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w 骨折/vi 需要/v 一定/b 的/ude1 愈合/vn 时间/n ，/w “/w 从/p 王濛/nr 的/ude1 伤势/n 情况/n 来看/u ，/w 手术后/nz 愈合/vi 与/cc 康复/vn 需要/v 较长/d 的/ude1 时间/n 来/vf 进行/vn ”/w ；/w 而/cc 索契/nz 冬奥会/n 还有/v [3/m 周/qt]/mq 的/ude1 时间/n 就/d 将/d 拉开/v 大幕/nz 。/w 
陈世益/nr 表示/v ，/w 治疗/vn 首先/d 考虑/v 的/ude1 是/vshi 运动员/nnt 的/ude1 健康/a 以及/cc 长远/a 的/ude1 康复/vn 情况/n ，/w 这/rzv 是/vshi 第一位/mq 的/ude1 ，/w 不能/v 因为/c 盲目/ad 追求/v 金牌/n 而/cc 丧失/v 基本/a 的/ude1 治疗/vn 原则/n 。/w 一般/ad 脚踝/n 关节/n 的/ude1 骨折/vn 需要/v [六/m 周/qt]/mq 的/ude1 时间/n 愈合/vi ，/w 后面/f 还有/v 康复/vn 的/ude1 过程/n ，/w “/w 何况/c 王濛/nr 所/usuo 从事/vi 的/ude1 [短道/n 速滑/vn]/nz 运动/vn ，/w 对/p 脚踝/n 部/q 的/ude1 发/v 力/n 和/cc 扭转/v 的/ude1 要求/n 都/d 比较/d 高/a 。/w ”/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 主教练/nnt 李琰/nr 和/cc 副领队/nnt 刘浩/nr 一直/d 在/p 医院/nis 陪伴/v 着/uzhe 王濛/nr ，/w [上海市/ns 体育局/nis]/nto 局长/nnt 李毓毅/nr 下午/t 也/d 专程/d 赶来/vi 探视/v 王濛/nr ，/w 而/cc [国家/n 体育/n 总局/nis 冬季/t 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 赵英刚/nr 等/udeng 负责人/nnt 接到/v 消息/n 后/f 也/d [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 上海/ns ，/w 了解/v 王濛/nr 的/ude1 伤势/n 和/cc 手术/n 情况/n 。/w 
赵英刚/nr 表示/v ，/w “/w 王濛/nr [这个/rz 时候/n]/nz 受伤/vi ，/w 我们/rr 觉得/v 非常/d 惋惜/a 。/w 作为/p 冬/tg 管/v 中心/nis ，/w 我们/rr 非常/d 关心/v 和/cc 关注/v 王濛/nr 的/ude1 伤情/n ，/w 也/d 希望/v 她/rr 能够/v 早日/d 康复/vn 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w 冬/tg 管/v 中心/nis 暂/d 不/d 放弃/v 王濛/nr 参加/v 本届/r 索契/nz 冬奥会/n ，/w 但/c 具体/a 的/ude1 安排/vn 根据/p 手术/n 情况/n 而/cc 定/v 。/w 
