[北京/ns 时间/n]/nz 1月17日/t 零点/n ，/w 首届/b U22/x 亚洲杯/nz 小组赛/nz 末/f 轮/qv 展开/v 争夺/vn ，/w 两/m 连败/nz 提前/vd 出局/vi 的/ude1 中国队/nt 挑战/vn [两/q 连胜/q]/mq [提前/vd 出线/vi]/nz 的/ude1 [伊拉克/nsf 队/n]/nt 。/w [第/m 13/m 分钟/qt]/mq ，/w 鲁能/nz 后卫/nnt 李松益/nr [手球/n 犯规/vi]/nz 送/v 点球/n ，/w 马尔万/nrf 命中/v ；/w [27/m 分钟/qt]/mq ，/w 吴兴涵/nr 劲射/v 中/f 立柱/n ；/w [90/m 分钟/qt]/mq 战罢/v ，/w 中国队/nt 0-1/m 不敌/v [伊拉克/nsf 队/n]/nt ，/w 遭遇/v 小组/nis 三/m 连败/nz ，/w 垫底/vi 出局/vi 。/w 同组/nz 的/ude1 沙特/ns 1-0/m 乌兹别克斯坦/nsf ，/w [沙特/ns 小组/nis]/nt 第二/m 出线/vi 。/w 
小组赛/nz 前/f [两/q 战/vg]/mq ，/w 中国队/nt 同/p 以/p 1-2/m 的/ude1 比分/n 分别/d 负于/v 乌兹别克斯坦/nsf 与/cc 沙特队/nt ，/w 已/d 提前/vd 于/p 小组赛/nz 出局/vi ；/w 伊拉克/nsf 则/d 3-1/m 胜/v 沙特/ns 、/w 2-1/m 胜/v 乌兹别克/nrf ，/w 提前/vd 获得/v 出线权/n 。/w 因/p 李昂/nr 与/cc 杨超声/nr 累计/v 黄牌/n 停赛/v 、/w 王彤/nr 身体/n 原因/n 轮休/vi ，/w 中国队/nt 此/rzs 战/v 阵容/n 继续/v 调整/vn ，/w 李松益/nr 与/cc 石柯/nr 搭档/n 中后卫/nnt ，/w 刘彬彬/nr 担任/v 右边/f 后卫/nnt ，/w 吴兴涵/nr 出任/v 箭头/n 。/w 已/d [提前/vd 出线/vi]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 伊拉克/nsf 此/rzs 战/v 雪藏/nz 了/ule 多/a 位/q 主力/nnt 。/w 
已/d 无/v 实际/n 压力/n 的/ude1 中国队/nt 在/p 开局/n 阶段/n 连续/a 打出/v 快速/d 传递/v ，/w 但/c 伊拉克/nsf 随/p 比赛/vn 深入/ad 仍/d 逐步形成/v 优势/n 局面/n 。/w [第/m 7/m 分钟/qt]/mq ，/w 郭皓/nr [防守/vn 犯规/vi]/nz 领到/v 黄牌/n ；/w 伊拉克/nsf 右侧/f 任意球/n 斜/a 传/v 中国队/nt 门前/s ，/w 巴西姆/nrf 前插/nz 攻门/nz 未能/v 打/v 到/v ，/w 皮球/n 弹/v 地/ude2 后/f 仍/d 转向/vi 球门/n 死角/n ，/w 中国队/nt 门将/nnt 方镜淇/nr [快速/d 反应/vn]/nz 将/d 球/n 挡/v 出/vf 。/w 片刻/t 后/f 伊拉克/nsf 又/d 形成/v 角球/n 冲击/vn 。/w [第/m 13/m 分钟/qt]/mq ，/w 伊拉克/nsf 利用/v 点球/n 取得/v 入球/n —/w —/w 伊拉克/nsf 左/f 路/n 斜/a 传/v 中国队/nt 禁区/n ，/w 李松益/nr 争/v 顶/v 时/ng 失位/nz ，/w 其/rz 明显/a 伸出/v 手臂/n 触球/nz 被/pbei 裁判/nnt 判定/v 点球/n ，/w 马尔万/nrf 操刀/nz 低射/nz 骗过/nz 方镜淇/nr 破门/vi ，/w 伊拉克/nsf 1-0/m 领先/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 马尔万/nrf [3/m 场/qv]/mq 小组赛/nz 来/vf 的/ude1 [第/m 4/m 个/q]/mq 入球/n 。/w 
取得/v 入球/n 后/f 的/ude1 伊拉克/nsf 继续/v 冲击/vn 给/p 中国队/nt 施压/v ，/w 球员/nnt 身体/n 力量/n 、/w 连续/a 突破/v 的/ude1 能力/n 均/d 有/vyou 体现/v ；/w 中国队/nt 阵/ng 型/k 有所/v 提前/vn ，/w 但/c 中/f 前/f 场/qv 难以/d 形成/v 有效/a 配合/v 。/w [第/m 21/m 分钟/qt]/mq ，/w 伊拉克/nsf 右/f 路/n 起/vf 高球/nr 传/v 中/f ，/w 马沙里/nrf 禁区/n 内/f 抢点/v [头球/n 攻门/nz]/nz 顶/v 高/a 。/w [第/m 27/m 分钟/qt]/mq ，/w 中国队/nt 形成/v 首次/m 威胁/v 攻势/n 并/cc 击中/v 立柱/n —/w —/w 中国队/nt 在/p 前/f 场/qv 左侧/f 形成/v [3/m 人/n]/mq 快速/d 配合/v ，/w 吴兴涵/nr 突入/v 禁区/n 后面/f 对门/s 将/d 斜射/vi ，/w 皮球/n 击中/v 后/f 侧/ng 立柱/n ！/w 
[第/m 32/m 分钟/qt]/mq ，/w 刘彬彬/nr 前/f 压/v 策动/v 攻势/n ，/w 李源一/nr 右/f 路/n 内/f 切/v 赢得/v 任意球/n ；/w 任意球/n 开/v 出/vf 后/f ，/w 徐新/nr 禁区/n 前/f 斜/a 传/v ，/w 李源一/nr 冲入/vf 禁区/n 并/cc 在/p 巴哈贾特/nrf 侧向/vn 铲球/nz 动作/n 下/f 摔倒/v ，/w 但/c 裁判/nnt 没有/v 理会/v 。/w 中国队/nt 接连/d 两次/mq 冲击/vn 制造/vn 威胁/vn 后/f ，/w 伊拉克/nsf 场上/s 节奏/n 有所/v 放缓/v ，/w 控球/vn 传导/vn 增多/v ；/w 上半场/n 伊拉克/nsf 以/p 超过/v 55%/m 的/ude1 控球/vn 比率/n 占据/v 了/ule 一定/b 优势/n 。/w [第/m 43/m 分钟/qt]/mq ，/w [伊拉克/nsf 前/f 场/qv]/nt 右/f 路/n 抢断/v 后/f 形成/v 快攻/vn ，/w 马沙里/nrf 中路/n 前插/nz 攻门/nz 稍稍/d 打/v 偏/d 。/w 半场/nz 补/v 时/ng 阶段/n ，/w 巴西姆/nrf 左/f 路/n 内/f 切/v 强攻/vn 也/d 告/v 打/v 偏/d 。/w 上半场/n 结束/v 中国队/nt 0-1/m 落后/a 。/w 
易/ad 边/k 后/f 伊拉克/nsf 阵/ng 型/k 有所/v 提前/vn ，/w 中国队/nt 在/p 中/f 前/f 场/qv 积极/ad 逼抢/nz 也/d 在/p 谋求/v 快速/d 冲击/vn 。/w [第/m 48/m 分钟/qt]/mq ，/w 伊拉克/nsf 后/f 场/qv 抢断/v 后/f 形成/v 快攻/vn ，/w 巴西姆/nrf 禁区/n 前/f 低射/nz 被/pbei 徐新/nr 封堵/v 。/w 伊拉克/nsf 坚持/v 中/f 前/f 场/qv 围/v 抢/v 的/ude1 战术/n ，/w 中国队/nt 后/f 场/qv 出/vf 球/n 难度/n 较大/d 。/w 下半场/n 进行/vn [10/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 伊拉克/nsf 右/f 路/n 连续/a 送/v 出/vf 传/v 中/f ，/w 马尔万/nrf 禁区/n 内/f [两/q 度/qv]/mq [头球/n 攻门/nz]/nz 虽/c 未/d 构成/v 实质/n 威胁/vn ，/w 但/c 禁区/n 内/f 抢点/v 的/ude1 实力/n 充分/ad 体现/v 。/w 中国队/nt 连续/a 换人/vi 调整/vn ，/w 王嘉楠/nr 、/w 罗森文/nr 相继/d 换/v 下/f 李源一/nr 与/cc 吴兴涵/nr 。/w 
罗森文/nr 左/f 路/n 突破/v 为/p 中国队/nt 赢得/v 任意球/n ；/w 下半场/n 进入/v 中段/f ，/w 伊拉克/nsf 体能/n 下降/vi 冲击/v 节奏/n 进一步/d 放缓/v ，/w 巴西姆/nrf 也/d 早早/d 出现/v 了/ule 抽筋/vi 情况/n ，/w 中国队/nt 的/ude1 渗透/vn 冲击/v 机会/n 有所/v 增多/vn ，/w 刘彬彬/nr 与/cc 糜昊伦/nr 的/ude1 位置/n 均/d 逐步/d 提前/vd ，/w 但/c 中国队/nt 迟迟/d 没有/v 形成/vn 实质/n 攻门/nz ，/w 数次/m 禁区/n 前/f 的/ude1 配合/vn 拿/v 球/n 都/d 被/pbei 出/vf 脚/n 频率/n 更快/d 的/ude1 伊拉克/nsf 破坏/v 。/w [第/m 71/m 分钟/qt]/mq ，/w 徐新/nr 中路/n 大力/d 远射/v 打/v 偏/d 。/w 
[第/m 80/m 分钟/qt]/mq ，/w 伊拉克/nsf 快攻/vi 中/f 又是/c 由/p 右/f 路/n 起/vf 球/n ，/w 马尔万/nrf 禁区/n 内/f 冲顶/nz 顶/v 偏/d 。/w [1/m 分钟/qt]/mq 后/f 徐新/nr 前插/nz 分/qt 球/n 策动/v 攻势/n ，/w 中国队/nt 右/f 路/n 传/v 中/f 制造/v 伊拉克/nsf 禁区/n 内/f 混乱/a ，/w 禁区/n 左侧/f 的/ude1 王睿/nr 将/d 球/n 打/v 到/v 中路/n ，/w 罗森文/nr 转身/vi 攻门/nz 被/pbei 封堵/v 挡/v 出/vf 底线/n 。/w 伊拉克/nsf 随之/d 又/d 形成/v 快攻/vn ，/w 沙克尔/nrf 禁区/n 前/f 推射/nz 被/pbei 方镜淇/nr 没收/v 。/w 此/rzs 后/f 伊拉克/nsf 角球/n 攻势/n 中/f ，/w 马尔万/nrf 再度/d [头球/n 攻门/nz]/nz 顶/v 高/a 。/w 最终/d 中国队/nt 0-1/m 落败/v 。/w 
