建设村/ns 村民/n 等待/v 着/uzhe 分红/vi ，/w 背篓/n 装钱/nz 
核心/n 提示/v 
建设村/ns 旗下/d 产业/n 包括/v ：/w 农旺/nr 合作社/nis 、/w 全资/n 或者/c 控制/v 股权/n 的/ude1 电站/nis [4/m 个/q]/mq 、/w 正在/d 建设/vn 的/ude1 硅铁/nz 厂/n 。/w 
村民/n 入股/vi 投资/v 资金/n 达到/v 8000多万元/m 、/w 1400多人/m 的/ude1 村子/n ，/w 目前/t 有/vyou 80多人/m 读/v 大学/nis 、/w 村子/n 所属/n 企业/n ，/w 吸纳/v 了/ule 村里/n 80多人/m 上班/vi 
百亩/nz 的/ude1 桃林/nz 已经/d 建成/v 
计划/n 的/ude1 樱花/n 种植/vn 、/w 环/n 村/n 布道/vi 、/w 200多亩/m 的/ude1 人工湖/n 、/w 实地/d 建设/vn 等/udeng ，/w 都/d 将/d 按照/p 计划/n 实施/v 
[1311/m ./w 5/m 万元/q]/mq 是/vshi 村子/n 入股/vi 企业/n 、/w 合作社/nis 等/udeng 获得/v 的/ude1 盈利/vn 返/v 红/a 。/w 其中/rz ，/w 种植业/n 占/v 到/v [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w 养殖业/n 占/v 到/v [20/m %/w 左右/f]/mq ，/w 剩余/vn 的/ude1 来自/v 于/p 水电站/nis 的/ude1 建设/vn 与/cc 入股/vi 投资/vn 分红/vi 。/w 
刚/d 领到/v 分红/vn 
村民/n 又/d 开始/v 投资/vn 
冕宁县/ns 复兴镇/ns 建设村/ns 1311.5万/m 现金/n 现场/s 返利/nz 村民/n [一/d 事/n]/mq ，/w 引起/v [社会/n 舆论/n]/nz 沸沸扬扬/al 。/w 分/qt 了/ule 两天/mq 钱/n ，/w 昨日/t 还/d 在/p 进行/vn 之中/f 。/w 
昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 深入/ad 建设村/ns ，/w 探索/v 这个/rz 村子/n 如何/ryv 从/p 一个/mq 普通/a 村庄/n 到/v 经营/vn 多个/mq 产业/n 的/ude1 路子/n ，/w 以及/cc 背后/f 的/ude1 管理/vn 、/w 基层/n 决策/vn ，/w 和/cc 发展/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n 和/cc 思考/vn 。/w 
因为/c 分红/vi 户数/n 较多/d ，/w 建设村/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 14日/t 忙碌/a 了/ule 一天/mq ，/w 资金/n 仍/d 未/d 分发/v 完/vn 。/w 昨日/t 早上/t ，/w 未/d 领到/v 钱/n 的/ude1 村民/n 依然/d 排队/vi ，/w 领取/v 红利/n 。/w 与/cc 14日/t 不同/a ，/w 除了/p 领/v 钱/n 外/f ，/w 不少/m 村民/n 在/p 办理/v 入股/vn 投资/v 事宜/n 。/w 
经/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 建设村/ns 的/ude1 事迹/n 被/pbei 传/v 得/ude3 沸沸扬扬/al ，/w 建设村/ns [支部/nis 书记/nnt]/nnt 金洪元/nr 的/ude1 电话/n 成/v 了/ule “/w 热线/n ”/w 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 与/cc 金洪元/nr 进行/vn 了/ule 短暂/a 的/ude1 沟通/vn 交流/vn 。/w 对于/p 分红/vi 的/ude1 [1311/m ./w 5/m 万元/q]/mq 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/w 在/p 建设村/ns [投资/vn 项目/n]/nz 中/f 所/usuo 占/v 比例/n 为/p 多少/ry ？/w 金洪元/nr 表示/v ，/w 所有/b 钱/n 都/d 是/vshi 村子/n 入股/vi 企业/n 、/w 合作社/nis 等/udeng 获得/v 的/ude1 盈利/vn 返/v 红/a 。/w 其中/rz ，/w 种植业/n 占/v 到/v [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w 养殖业/n 占/v 到/v [20/m %/w 左右/f]/mq ，/w 剩余/vn 的/ude1 来自/v 于/p 水电站/nis 的/ude1 建设/vn 与/cc 入股/vi 投资/vn 分红/vi 。/w 
