核心/n 提示/v ：/w 古代/t 帝王/n 有/vyou “/w 夜夜/nz 不/d 空/ng 过/uguo ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 就是/v 每夜/nz 要/v 召幸/nz 一名/mq 宫/ng 妃/ng 。/w [南宋/t 度宗/nz]/nz 赵禥/nr 刚/d 当/p 皇帝/nnt 时/ng 有/vyou 个/q 桃色新闻/nz ，/w 他/rr 迫不及待/dl ，/w 一夜/mq 竟然/d 与/cc [30/m 多个/mq]/mq 年轻/a 美貌/n 的/ude1 宫/ng 妃/ng 性交/vn 。/w 
宋度宗/nr 画像/n 资料/n 图/n 
本文/r 来源/n ：/w 人民网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 佚名/n ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 史上/d [6/m 位/q]/mq 最/d 出名/a 的/ude1 嗜/vg 春药/n 皇帝/nnt 宋度宗/nr 一夜/mq 召幸/nz [30/m 女/b]/mq 》/w 
古代/t 帝王/n 们/k 除了/p 长生不老/vl ，/w 希望/v 永远/d 当/p 皇帝/nnt 的/ude1 心愿/n 外/f ，/w 享乐/vi 意识/n 也/d 颇/d 强烈/a ，/w 对/p 女色/n 的/ude1 追求/vn 尤其/d 如此/rzv 。/w 在/p 服食/vi 所谓/v “/w 不/d 老/a 药/n ”/w 仙丹/n 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 遍寻/nz “/w 壮阳药/nz ”/w ，/w 欲/d 幸/vg 遍/qv 后宫/n 美/b 色/ng 。/w 
可以/v 说/v ，/w [中国/ns 古代/t]/nz 帝王/n 个/q 个/q 喜欢/vi 服食/vi 春药/n ，/w 400多位/m 皇帝/nnt [平均/a 年龄/n]/nz 不到/v [40/m 岁/qt]/mq ，/w 大多/d 在/p [三/m 四十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 青壮年/n 就/d 死掉/nz 了/ule ，/w 死因/n 多多/d 。/w 
但/c 不少/m 与/cc 过量/vi 服食/vi 性/ng 药/n 有/vyou 直接/ad 的/ude1 关系/n ，/w 有的/rz 依赖/v 嗜食/nz 成瘾/nhd ，/w 一天/mq 不/d 吃饭/vi 可以/v ，/w 一天/mq 不服/v 性/ng 药/n 却/d 睡/v 不/d 着/uzhe 觉/v 。/w 
宋度宗/nr 一夜/mq 召幸/nz [30/m 女/b]/mq 
古代/t 帝王/n 有/vyou “/w 夜夜/nz 不/d 空/ng 过/uguo ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 就是/v 每夜/nz 要/v 召幸/nz 一名/mq 宫/ng 妃/ng 。/w [南宋/t 度宗/nz]/nz 赵禥/nr 刚/d 当/p 皇帝/nnt 时/ng 有/vyou 个/q 桃色新闻/nz ，/w 他/rr 迫不及待/dl ，/w 一夜/mq 竟然/d 与/cc [30/m 多个/mq]/mq 年轻/a 美貌/n 的/ude1 宫/ng 妃/ng 性交/vn 。/w 
这/rzv 是/vshi 清/tg [乾隆/n 年间/n]/nz 毕沅/nr 编著/v 的/ude1 《/w [续/v 资治/nz 通鉴/nz]/nz  宋纪/nr 》/w (/w 一百八十/m )/w 上/f 所/usuo 记载/v 的/ude1 事情/n ：/w “/w 帝/ng 自/p 为/p 太子/nnd ，/w 以/p 好/a 内/f 闻/v ；/w 既/c 立/v ，/w [耽于/v 酒色/n]/nz 。/w 故事/n ，/w 嫔妾/nz 进御/nz ，/w 晨/tg 诣/v 閤门/nz 谢恩/vi ，/w 主/ag 者/k 书/n 其/rz 月/n 日/b 。/w 及/cc 帝/ng 之/uzhi 初/f ，/w 一日/t 谢恩/vi 者/k [三十/m 馀/ng]/mq 人/n 。/w ”/w 
这段/r 话/n 的/ude1 大概/d 意思/n 是/vshi ，/w 赵禥/nr 做/v 皇太子/nnd 就/d 以/p 好色/a 出名/a 。/w 当/p 了/ule 皇帝/nnt 后/f 还是/c 这样/rzv 。/w 根据/p 宫中/s 旧例/n ，/w 如果/c 宫/ng 妃/ng 在/p 夜里/t 奉召/nz 陪/v 皇帝/nnt 睡觉/vi ，/w 次日/t 早晨/t 要/v 到/v 閤门/nz 感谢/v 皇帝/nnt 的/ude1 宠幸/vi 之/uzhi 恩/ng ，/w 主管/vn 的/ude1 太监/nnd 会/v 详细/a 记录/v 下/f 受/v 幸/vg 日期/n 。/w 赵禥/nr 刚/d 当/p 了/ule 皇帝/nnt 时/ng ，/w 有一天/d 到/v 閤门/nz 前/f 谢恩/vi 的/ude1 宫/ng 妃/ng 有/vyou 30余名/m 。/w 
史学/n 界/n 就此/d 段/q 文字/n 知道/v ，/w 赵禥/nr 性/ng 能力/n 超强/d ，/w 一夜/mq 召幸/nz 30余女/m 。/w 
赵禥/nr (/w 公元/n [1240/m -/w 1274/m 年/qt]/mq )/w 为/p 偏/d 居/v 临安/ns (/w 今/tg 浙江/ns 省会/n 杭州市/ns )/w 的/ude1 [南宋/t 皇帝/nnt]/nz ，/w [荒淫/a 无度/v]/nz ，/w [35/m 岁/qt]/mq 便/d 死/v 了/ule ，/w 史称/nz 度宗/nz 。/w 前/f 帝/ng [宋理宗/nr 赵昀/nr]/nz 没有/v 儿子/n ，/w 立/v 赵禥/nr 为/p 皇太子/nnd 。/w 公元/n 1264年/t 宋/tg 赵昀/nr 死后/qt ，/w 赵禥/nr 顺理成章/vl 当/p 了/ule 皇帝/nnt ，/w 那年/r 他/rr [25/m 岁/qt]/mq ，/w 正是/v 人/n 一生中/nz 性欲/n 最为/d 强烈/a 的/ude1 年龄/n 。/w 
既然/c 皇帝/nnt 有/vyou 与/cc 任何/rz 女人/n 发生/v 性关系/n 的/ude1 特权/n ，/w [后宫/n 佳丽/n]/nz 那么/c 多/a ，/w 刚/d 获得/v 这种/r 权力/n 的/ude1 赵禥/nr 自然/n 大喜过望/vl ，/w 不会/v 放过/v 每一个/mq 春宵/nz 良辰/nz 。/w 所以/c ，/w 赵禥/nr 一夜/mq 召幸/nz [30/m 多个/mq]/mq 宫/ng 妃/ng 还是/c 相当/d 可信/a 的/ude1 。/w 
但/c 这/rzv 也/d 有/vyou 让/v 人/n 怀疑/v 的/ude1 地方/n ，/w 以/p 一夜/mq [12/m 小时/n]/mq 、/w [30/m 个/q]/mq 宫/ng 妃/ng 来/vf 算/v ，/w 赵禥/nr 与/cc 宫/ng 妃/ng 性交/vn 一次/mq 的/ude1 平均/a 时间/n 是/vshi [24/m 分钟/qt]/mq 。/w 在/p 这么/rz 短/a 的/ude1 时间/n ，/w 赵禥/nr 能/v 是/vshi 自然/n 生理/n 状态/n 下/f 完成/v 性交/vn 过程/n 的/ude1 吗/y ?/w 
史学/n 界/n 认为/v ，/w 赵禥/nr 如果/c 不/d 借助于/v 药物/n ，/w 在/p 床/n 上/f 不/d 可能/v 那么/c 样/ng 强悍/a 。/w 
