对/p 慈善/a 行业/n 来说/uls ，/w 退休/v 领导人/nnt 凭借/p 其/rz 不可/v 替代/vn 的/ude1 影响力/n 推动/v [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 从而/c 系统性/n 地/ude2 解决/v 慈善/a 发展/vn 的/ude1 核心/n 问题/n 。/w 退休/v 政要/n 做/v 慈善/a ，/w 主要/b 有/vyou 以下/f 几种/mq 方式/n 。/w 
拍/v 字画/n 
李瑞环/nr 捐出/v 珍藏/vn 30年/t 名画/n 
捐/v 稿费/n 
邓小平/nr 百万/m 稿费/n 鼓励/v [科技/n 创新/vi]/nz 
退休/v 领导人/nnt 参与/v [慈善/a 活动/vn]/nz ，/w 最/d 常见/a 的/ude1 形式/n 便是/v 捐出/v 自己/rr 的/ude1 稿费/n 。/w 2004年/t ，/w 邓小平/nr 家属/n 按/p 邓小平/nr 遗愿/n 把/pba 他/rr 生前/t 的/ude1 [百/m 万元/q]/mq 稿酬/n 捐出/v ，/w 设立/v [中国/ns 青少年/n 科技/n 创新/vi 奖励/vn 基金/n]/nz 。/w 全国人大常委会/nt 前/f 委员长/nnt 李鹏/nr 也/d 曾/d 捐出/v 其/rz 出版/v 的/ude1 回忆录/n 的/ude1 稿费/n [30/m 万元/q]/mq 做/v 重庆/ns 抗旱/vn 之/uzhi 用/p 。/w 2005年9月/t ，/w 前/f [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 李岚清/nr 将/d 个人/n 的/ude1 稿费/n 全部/m 捐出/v ，/w 发起/v 成立/vn 了/ule [复旦/nz 管理学/n 奖励/vn 基金会/nis]/nt 。/w 
