1月16日/t ，/w [四川省/ns 内江市/ns]/nz [东/f 兴/v 老街/n]/nz 重新/d 开/v 街/n 迎客/nz 。/w [东/f 兴/v 老街/n]/nz 全长/n [250/m 米/q]/mq ，/w 距今/nz 已有/v 上/f 百年/mq 历史/n 。/w [内江市/ns 东兴区/ns]/nz 结合/v [旧城/ns 改造/vn]/nz 工程/n 对/p 老街/n 进行/vn 历时/vi 2年/t 的/ude1 综合/vn 改造/vn 。/w 改造/vn 后/f 的/ude1 老街/n 沿袭/v 清代/t [建筑/n 风格/n]/nz ，/w 保留/v 茶肆/nz 、/w 酒馆/nis 、/w 川剧/n 座/q 唱/v 等/udeng 传统/n [商业/n 形态/n]/nz 。/w 兰自涛/nr 摄/vg （/w 新华社/nt 发/v ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月17日10/t 版/n ）/w 
