昨天/t ，/w 由/p 市/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 、/w 市/n [医药/n 卫生/an]/nz 发展/v 基金会/nis 、/w 市/n 医务/b 工会/nis 等/udeng 共同/d 举办/v 的/ude1 市民/n 身边/s 的/ude1 好医生/nz －/w －/w 上海市/ns 十佳/n [家庭/n 医生/nnt]/nz [评选/vn 活动/vn]/nz 揭晓/vi 。/w 副市长/nnt 翁铁慧/nr 出席/v 颁奖/vn 仪式/n 。/w 
本市/r 2011年/t 起/vf 在/p 全国/n 率先/d 开展/v [家庭/n 医生/nnt]/nz 制度/n 试点/vn 。/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w 全市/n [17/m 个/q]/mq 区县/n 的/ude1 [180/m 个/q]/mq [社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nis 已/d 开展/v 此项/r 工作/vn ，/w 共有/v [家庭/n 医生/nnt]/nz [3212/m 人/n]/mq ，/w 签约/vi 居民/n 达/v [588/m 万/d 人/n]/mq (/w 其中/rz 户籍/n 居民/n [458/m 万/d 人/n]/mq )/w 。/w 据悉/v ，/w 到/v 今年底/t ，/w 本市/r 所有/b [社区/n 卫生/an 服务/vn 中心/nis]/nis 都/d 将/d 开展/v [家庭/n 医生/nnt]/nz 制/v 。/w 到/v 2020年/t ，/w [上海/ns 常住/v 居民/n]/nz 皆/d 可/v 享受/vn 签约/vi [家庭/n 医生/nnt]/nz 的/ude1 服务/vn 。/w （/w 顾泳潘/nr 明华/nr ）/w 
