[乌鲁木齐/ns 公路/n 管理局/nis]/nt [头屯河/nz 收费站/nis]/nt ，/w 交警/nnd 向/p 沿途/d 过往/vn 的/ude1 车辆/n 发放/v 道路/n 宣传/v 法规/n 手册/n 及/cc 春节/t “/w 福/n ”/w 字/n 。/w 徐芳/nr 摄/vg 
春运/n 首/q 日/b ，/w [乌鲁木齐/ns 公路/n 管理局/nis]/nt [头屯河/nz 收费站/nis]/nt ，/w 交警/nnd 检查/vn 私家/b 车主/n 驾驶证/n 、/w 通行证/n 等/udeng 相关/vn 证件/n 。/w 徐芳/nr 摄/vg 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n （/w 罗继娜/nr 实习生/nnt 徐芳/nr ）/w 16日/t 是/vshi 春运/n 首/q 日/b ，/w [新疆/ns 公安厅/nis]/nto [交警/nnd 总队/nis 高等级/b 公路/n 支队/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w 高/a 支队/nis ”/w ）/w 开通/v 12122/m 乘客/n 举报/v [客运/n 车辆/n]/nz 驾驶员/nnt 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 电话/n ，/w 乘客/n 可/v 随时/d 监督/v 司机/nnt ，/w 避免/v 发生/vn 交通事故/nz 。/w 同时/c ，/w 交警/nnd 向/p 沿途/d 过往/vn 的/ude1 车辆/n 发放/v 道路/n 宣传/v 法规/n 手册/n 及/cc 春节/t “/w 福/n ”/w 字/n 。/w 
中午/t 14时/t ，/w 记者/nnt 跟随/v [新疆/ns 高/a 支队/nis]/nt 交警/nnd 来到/v [乌鲁木齐/ns 公路/n 管理局/nis]/nt [头屯河/nz 收费站/nis]/nt ，/w 看到/v 交警/nnd 们/k 对/p 过往/vn 车辆/n 驾驶员/nnt 进行/vn 登记/vn ，/w 检查/v 驾驶证/n 、/w 通行证/n 等/udeng 相关/vn 证件/n 。/w 
高速/b 交警/nnd 副队长/nnt 卡哈尔/nrf 走进/v 一辆/mq 开往/vf 石河子/ns 的/ude1 大巴/n 车/n ，/w 核实/v 车辆/n 实/ad 载/v 人数/n ，/w 检查/v 故障/n 警示牌/n 、/w 灭火器/n 和/cc 车/n 后/f 反光/n 标识/n 等/udeng [安全/an 设施/n]/nz 是否/v 齐全/a 。/w 检查/v 过程/n 中/f ，/w 他/rr 反复/d 提醒/v 每位/r 乘客/n ，/w 春运/n 期间/f ，/w 大家/rr 可以/v 拨打/v 12122/m 举报/v 驾驶员/nnt 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 在/p 2014年1月16日/t —/w —/w 2月24日/t 春运/n 期间/f ，/w 在/p [新疆/ns 高/a 支队/nis]/nt 管辖/v 路段/n ，/w 乘客/n 发现/v 自己/rr 坐/v 的/ude1 [客运/n 车辆/n]/nz 有/vyou 超员/v 、/w 超速/vd 、/w 违法/vn 停车/vi 上下/f 客/ng ，/w [酒后/t 驾驶/v]/nz 机动车/n ，/w 拉运/v [易燃易爆/al 物品/n]/nz 、/w 客货/n 混/v 装/v 、/w 驾驶/v 人/n 未/d 系/v 安全带/n 、/w 接/v 打电话/vi 或/c 抽烟/vi 等/udeng 妨碍/v 安全/an 驾驶/v 行为/n ，/w 可以/v 打电话/vi 举报/vn 。/w 
“/w 现在/t 大家/rr 的/ude1 手机/n 比较/d 方便/a ，/w 举报/v [违法/vn 行为/n]/nz 时/ng 最好/d 能/v 提供/v 影像/n 、/w 照片/n 、/w 车牌号/nz 等/udeng 相关/vn 信息/n 。/w ”/w 卡哈尔/nrf 希望/v 乘客/n 能/v [实名/gi 举报/vn]/nz ，/w 经/p 查证/v 属实/a 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 警方/n 将/d 向/p 社会/n 曝光/vi 。/w 
春运/n 期间/f 高度/d 公路/n 交警/nnd 不只/c 对/p [长途/b 客车/n]/nz ，/w 还/d 对/p 探亲/vi 旅游/vn 的/ude1 自驾车/nz 等/udeng [7/m 类/q]/mq 重点/n 车辆/n 进行/vn 管控/nz 。/w 
临近/v 15时/t ，/w 又/d 一辆/mq 私家/b 车主/n 停下/v 车/n ，/w 小跑/vi 过来/vf 在/p 登记本/n 上/f 填写/v 信息/n 。/w 手/n 捧着/v 交警/nnd 递/v 过来/vf 的/ude1 宣传册/n 和/cc “/w 福/n ”/w 字/n ，/w 车主/n 李朝斌/nr 说/v ：/w “/w 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 收到/v ‘/w 福/n ’/w 字/n 很/d 喜气/n ，/w 感觉/n 年/qt 味/ng 越来越/d 浓/a 了/ule ，/w 行驶/vi 中/f 我们/rr 不光/c 要/v 把/pba [交通/n 安全/an]/nz 带/v 回家/vn ，/w 也/d 把/pba 福气/n 带/v 回家/vn ，/w 为/p 自己/rr 、/w 为/p 家人/n 平安/a 驾驶/v 。/w ”/w 
相关/vn 链接/gi ：/w 
[新疆/ns 高/a 支队/nis]/nt 管辖/v 路段/n ：/w 土/n 五大/n [高等级/b 公路/n]/nz 南线/nz 、/w 北/f 线/n 、/w [乌/b 奎/nz 高速公路/n]/nz 、/w [机场/nis 高速公路/n]/nz 、/w 乌奎/nr 快速路/nz 、/w 乌奎/nr 连接线/n 二级/b 汽车/n 专用道/n 、/w S114/x 线/n 上/f 沙河/ns 立交桥/n 至/p [西站/nis 立交桥/n]/nz 。/w 
