1月18日/t ，/w 2014年/t CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 将/d 在/p [北京/ns 万事达/nz 中心/nis]/nt 开幕/vi 。/w 与/cc 以往/t 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 相比/vi ，/w 今年/t 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 不仅/c 再次/d 回到/v [万事达/nz 中心/nis]/nz ，/w 而且/c 将/d 是/vshi 一次/mq “/w 老男孩/nz 们/k ”/w 的/ude1 [集体/n 表演/vn]/nz 。/w 
按/p CBA/x 联赛/n 运营商/nz 的/ude1 计划/n ，/w CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 原本/d 是/vshi 北京/ns 、/w 广州/ns 和/cc 上海/ns 分别/d 举行/v 两年/mq ，/w 但/c 在/p 广州/ns 连续/a 两年/mq 举办/v [全明星/nz 赛/vn]/nz 后/f ，/w 运营商/nz 便/d 放弃/v 了/ule 原来/d 的/ude1 计划/n ，/w 在/p “/w 剥夺/v ”/w 上海/ns 举办/v 资格/n 的/ude1 同时/c 也/d 确定/v 再次/d 把/pba CBA/x 全明星/nz 周末/t 搬/v 回/v [北京/ns 万事达/nz 中心/nis]/nt 。/w 此外/c ，/w [中国/ns 篮协/nis]/nt 也/d 适时/ad 效仿/v NBA/x 在/p 常规赛/nz 期间/f 安排/v [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 从而/c 避免/v 过去/vn 几个/mq 赛季/n 中/f 出现/v 的/ude1 麦迪/nrf 等/udeng 球星/nnd 因/p 球队/nis 没有/v 进入/v 季后赛/nz 提前/vd 离/v 华/b ，/w 错过/v 全明星/nz 周末/t 的/ude1 遗憾/a 。/w 
今年/t 的/ude1 CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 在/p 阵容/n 上/f 也/d 呈现/v 出新/vn 特点/n ，/w 从/p 球员/nnt 名单/n 来看/u ，/w 最大/gm 的/ude1 特点/n 便是/v “/w 老/a 球员/nnt ”/w 集中/v ，/w 这/rzv 在/p 南区/ns 明星/nnd 队/n 中/f 更为/d 明显/a ，/w 王治郅/nr 、/w 朱芳雨/nr 、/w 王仕鹏/nr 、/w 胡雪峰/nr 、/w 林志杰/nr 等/udeng 都/d 是/vshi 30多岁/m 的/ude1 球员/nnt ，/w 而/cc 北区/n 明星/nnd 队/n 中/f ，/w 孙悦/nr 、/w 亚洲/ns 强力/n 中锋/nnt 哈达迪/nrf 等/udeng 也/d 已/d 接近/v [30/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 得票数/n 最高/a 的/ude1 马布里/nr 更是/d 快/a “/w 奔/v 四/m ”/w 的/ude1 人/n 了/ule 。/w 
在/p 这些/rz “/w 老男孩/nz ”/w 中/f ，/w 王治郅/nr 无疑/d 是/vshi 今年/t [全明星/nz 赛/vn]/nz 中/f 最/d 让/v 球迷/n 伤感/an 的/ude1 人/n ，/w 这/rzv 或许/d 是/vshi 球迷/n [最后/f 一次/mq]/nz 在/p [全明星/nz 赛/vn]/nz 中/f 看到/v 他/rr 。/w 上周日/t ，/w 八一队/nt 主教练/nnt 阿的江/nr 宣布/v 王治郅/nr 在/p 本/rz 赛季/n 后/f 可能/v 退役/vn 的/ude1 消息/n ，/w 整个/b 联赛/n 也/d 不免/d 有/vyou 了/ule 这位/r 被/pbei 宫鲁鸣/nr 誉为/v 最/d 有/vyou 天赋/n 球员/nnt 将/d 退役/vi 的/ude1 伤离别/nz 情绪/n 。/w 1996年/t ，/w 王治郅/nr 在/p 北京/ns 第一次/mq 参加/v 全明星/nz 周末/t ，/w 时隔/v 18年/t ，/w 曾经/d 的/ude1 “/w [追风/v 少年/n]/nz ”/w 也/d 抵挡/v 不/d 了/ule “/w 岁月/n 这/rzv 把/pba 杀猪/v 刀/n ”/w 。/w 据悉/v ，/w 本届/r [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 王治郅/nr 将/d 分别/d 担当/v 全明星/nz 球员/nnt 与/cc 星锐赛/nz 教练/nnt 。/w 
与/cc 王治郅/nr 可能/v [最后/f 一次/mq]/nz 参加/v [全明星/nz 赛/vn]/nz 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 老将/n 孙悦/nr 则/d 是/vshi 首次/m 入选/v 全明星/nz 阵容/n 。/w 作为/p 尤纳斯/nrf 时代/n 打造/v 的/ude1 最高/a 身高/n [得分/n 后卫/nnt]/nnt ，/w 孙悦/nr 在/p 篮球/n 上/f 的/ude1 才能/n 众人/n 皆知/nz ，/w 但/c 因为/c 奥神/nz 球员/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 常年/d 缺席/vi CBA/x 联赛/n 的/ude1 经历/n 也/d 让/v 孙悦/nr 无缘/vi 全明星/nz 阵容/n 。/w 孙悦/nr 今年/t 重返/v CBA/x ，/w 加盟/v [北京/ns 金/b 隅/ng]/nz ，/w 也/d 首次/m 入选/v CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 在/p 马布里/nr 因/p 伤/v 缺阵/v 的/ude1 征程/n 中/f ，/w 孙悦/nr 很好/ad 地/ude2 承担/v 起/vf 领袖/nnt 职责/n 。/w 
另外/c ，/w 在/p 这些/rz “/w 老男孩/nz ”/w 中/f ，/w 来自/v 台湾/ns 的/ude1 林志杰/nr 可谓/v 与/cc [全明星/nz 赛/vn]/nz 最/d 有/vyou 缘/ng ，/w 加盟/v CBA/x 联赛/n 5年4/t 进/vf 全明星/nz ，/w 且/c 不同/a 于/p 前/f [3/m 次/qv]/mq 的/ude1 替补/vn ，/w 这次/r 有着/v “/w 野兽/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 他/rr 将/d 出任/v 南区/ns 全明星/nz 的/ude1 先发/nz 球员/nnt 。/w (/w 白志标/nr )/w 
