青年/n 李双江/nr 
“/w 当时/t 他/rr 的/ude1 老师/nnt 跟/p 我/rr 说/v ，/w 收/v 了/ule 一个/mq 天赋/n 特别/d 好/a 的/ude1 学生/nnt ，/w 让/v 我/rr 去/vf 听听/v ，/w 去/vf 了/ule 一/m 听/v ，/w 唱/v 得/ude3 真/a 好/a ，/w 对/p 他/rr 印象/n 很深/d 。/w ”/w 一位/mq 老/a 歌唱家/nnt 这么/rz 回忆/v 与/cc 李双江/nr 的/ude1 第一次/mq 见面/vi ，/w 而/cc 李双江/nr 的/ude1 一位/mq 学长/n 却/d 有着/v 不同/a 看法/n ：/w “/w 当时/t 能/v 进入/v 音乐学院/nit 的/ude1 学生/nnt 声音/n 条件/n 都/d 非常/d 好/a ，/w 李双江/nr 在/p 当时/t 并不/d 突出/a ，/w 反倒/d 是/vshi 他/rr 在/p 学校/nis [出事/vi 以后/f]/nz 才/d 引起/v 关注/vn 。/w ”/w 
李双江/nr 是/vshi [中央/n 音乐/n 学院/nis]/ntu 从/p 天津/ns 移至/vf 北京/ns 后/f 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 学生/nnt ，/w 这时/rzt [中央/n 音乐/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 师资/n 力量/n 非常/d 雄厚/a ，/w 任课/vn 老师/nnt 通常/d 有/vyou 海外/s 留学/v 经历/n ，/w 这/rzv 使/v 当时/t 的/ude1 学生/nnt 拥有/v 了/ule 非常/d 好/a 的/ude1 音乐/n 视野/n ，/w 只是/d 当时/t 连年/d 的/ude1 [政治/n 运动/vn]/nz ，/w 阻碍/v 了/ule 正常/a 的/ude1 教学/vn 工作/vn ，/w 否则/c 最早/d 的/ude1 这批/r 学生/nnt 里/f ，/w 应该/v 有人/r 会/v 取得/v 更大/d 的/ude1 成就/n 。/w 前/f [海/n 政/ng 文工团/nis]/nt 副团长/nnt 付林/nr 回忆/v 当时时/t 说/v ：/w “/w 早年/t 间/f 的/ude1 音乐学院/nit 不仅/c 是/vshi 你/rr 考/v 不/d 考得/nz 上/f 的/ude1 问题/n ，/w 得/ude3 看/v 你/rr 敢/v 不/d 敢/v 去/vf 考/v ，/w 李双江/nr 当时/t 应该/v 是/vshi 喻宜萱/nr 、/w 沈湘/nr 的/ude1 学生/nnt ，/w 尤其/d 是/vshi 沈湘/nr ，/w 他/rr 的/ude1 学生/nnt 里/f 成材率/nz 特别/d 高/a 。/w ”/w 其实/d 这份/r 师资/n 名单/n 上/f 还要/d 补充/vn 上/f 两个人/mq ，/w 汤雪耕/nr 、/w 蒋英/nr 。/w 
当时/t 李双江/nr 考取/v 的/ude1 声乐系/nit 是/vshi 五年/t 制/v 学制/n ，/w 五年中/t 又/d 细分/vn 为/p [三/m 个/q]/mq 阶段/n ，/w 第一年/t 入学/vi 是/vshi 试读/nz 期/qv ，/w 第二年/mq 第三年/t 是/vshi 甄别/vn 期/qv ，/w 最后/f 两年/mq 才/d 是/vshi 结业/vi 期/qv 。/w 在/p 李双江/nr 的/ude1 一位/mq 学长/n 看来/v ，/w 试读/nz 阶段/n 只是/d 个/q 适应/v 的/ude1 过程/n ，/w 和/cc 一些/mq 基础/n 的/ude1 学习/vn ，/w 甄别/vn 期/qv 则/d 是/vshi 对/p 学生/nnt 的/ude1 前途/n 的/ude1 判断/vn ，/w 看看/v 将来/t 是否/v 能干/a 这/rzv 一行/n ，/w 如果/c 这/rzv [一/d 关/n]/mq 过/uguo 了/ule ，/w 那才/nz 有/vyou 机会/n 真正/d 毕业/v 从事/vn 歌唱/vi 。/w “/w 李双江/nr 是/vshi 在/p 甄别/vn 期/qv 前后/f 出/vf 的/ude1 事/n ，/w 所以/c 甄别/vn 期/qv 过后/v ，/w 他/rr 就/d 被/pbei 学校/nis 处理/vn 了/ule ，/w 没有/v 从/p 音乐学院/nit 毕业/v ，/w 但是/c 当时/t 学校/nis 没有/v 公布/vn 处理/v 结果/n ，/w 感觉/n 这个/rz 人/n 忽然/d 消失/vi 了/ule 。/w ”/w 
