日前/t ，/w 出现/v 在/p [上海/ns 田径队/nis]/nt 与/cc 耐克/nz 签约/vi 仪式/n 上/f 的/ude1 孙海平/nr 再度/d 向/p 记者/nnt 透露/v 了/ule 刘翔/nr 的/ude1 康复/vn 情况/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 去年/t 11月/t 刘翔/nr 刚/d 做/v 过/uguo 一个/mq 全面/ad 的/ude1 检查/vn ，/w 显示/v 他/rr 的/ude1 伤处/nz 依然/d 有/vyou 炎症/n ，/w 所以/c 为了/p 保险/n 起见/u ，/w 今年/t 上半年/t 刘翔/nr 势必/d 会/v 高挂/v 免战牌/n 。/w 
孙海平/nr 认为/v ，/w 在/p 进行/vn [专项/b 训练/vn]/nz 之前/f 还/d 需要/v 一个/mq [心理/n 适应/v]/nz 过程/n 。/w “/w 别/d 说/v 像/v 刘翔/nr 这种/r 优秀/a 的/ude1 运动员/nnt ，/w 一般/ad 的/ude1 运动员/nnt 都/d 不会/v 轻易/d 放弃/v ，/w 既然/c 选择/v 了/ule 这/rzv 条/q 路/n ，/w 都/d 想/v 走/v 得/ude3 更远/d 一点/mq 。/w ”/w 孙海平/nr 表示/v ，/w 近期/t 他/rr 也/d 和/cc 刘翔/nr 进行/vn 了/ule 比较/d 深入/ad 的/ude1 沟通/vn ，/w 刘翔/nr 希望/v 复出/vn ，/w 而且/c 不是/c 象征/n 意义/n 上/f 的/ude1 复出/vn ，/w 而是/c 那种/r 可以/v 取得/v 不错/a 成绩/n 基础上/nz 的/ude1 复出/vn 。/w 
