2014年/t 中国/ns [农历/n 新年/t]/nz 将/d 至/p ，/w 全球/n 友人/n 纷纷/d 向/p 即将/d 到来/vi 的/ude1 中国/ns 农历/n 骏马/n 之/uzhi 年/qt 献礼/n 。/w 据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月15日/t 报道/v ，/w 英国/ns 伯明翰/nsf 能工巧匠/n 詹姆士/nr ?/w 多/a 兰/ng ?/w 韦伯/nrf (/w JamesDoran/x -/w Webb/x )/w 利用/v 从/p 海滩/n 上/f 捡拾/v 的/ude1 漂浮/vn 木/ng ，/w 耗时/vi 6个月/t ，/w 制造/vn 出/vf [三/m 匹/q]/mq 形象/n 逼真/a 的/ude1 骏马/n 木雕/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [三/m 匹/q]/mq 骏马/n 木雕/n 是/vshi 艺术家/nnt 詹姆士/nr 特地/d 为/p [新加坡/nsf 华人/n]/nz 的/ude1 [春节/t 联欢会/n]/nz 制成/v ，/w 向/p 中国/ns 农历/n 骏马/n 之/uzhi 年/qt 的/ude1 到来/vn 献礼/n 。/w 每匹/nz 骏马/n 木雕/n 重/a 约/d [半/m 吨/q]/mq (/w [500/m 千克/q]/mq )/w ，/w 高达/v [6/m 英尺/q]/mq (/w 约/d 合/v [1/m ./w 8/m 米/q]/mq )/w ，/w 骏马/n 木雕/n 由/p 不锈钢/n 的/ude1 骨架/n 支撑/v ，/w 每匹/nz 可/v 承载/vn [4/m 至/p 5/m 人/n]/mq 的/ude1 重量/n 。/w 除此之外/al ，/w 詹姆士/nr 专门/d 将/d 骏马/n 木雕/n 的/ude1 四肢/n 和/cc 颈部/n 设计/vn 为/p 灵活/a 可动/nz 式/k 。/w 因此/c ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 可以/v 任意/d 将/d 这/rzv [三/m 匹/q]/mq 栩栩如生/al 的/ude1 “/w 骏马/n ”/w 摆设/n 出/vf 不同/a 的/ude1 造型/n 。/w 
现年/n [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 艺术家/nnt 詹姆士/nr 表示/v ，/w [三/m 匹/q]/mq 骏马/n 木雕/n 所/usuo 用/p 的/ude1 漂浮/vn 木/ng 主要/b 是/vshi 从/p 菲律宾/nsf 的/ude1 宿雾岛/nz 周边/n 的/ude1 海滩/n 和/cc 河道/n 中/f 回收/vn 而/cc 来/vf ，/w 也/d 有/vyou 部分/n 漂浮/v 木/ng 是/vshi 他/rr 通过/p 网络/n 寻求/v 关系网/n 内/f 的/ude1 友人/n 帮助/v 而/cc 得/ude3 。/w 总之/c ，/w 这/rzv 件/q 艺术品/n 也/d 算是/v 他/rr 的/ude1 梦想/n 之一/rz 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 贾杉杉/nr 、/w 丁丁/o 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
