李天一/nr 并非/v 李双江/nr 的/ude1 首/q 个/q 孩子/n 。/w 李双江/nr 有/vyou [两/q 段/q]/mq 婚姻/n ，/w 李双江/nr 第一段/nz 婚姻/n ，/w 前妻/n 丁/ng 英/b ，/w 儿子/n 李贺/nr 由/p 两人/mq 工人/nnt 抚养/v 。/w 第二段/nz 妻子/n 梦鸽/nr ，/w 中国/ns [女高音/n 歌唱家/nnt]/nnd ，/w 儿子/n 李天一/nr 。/w 2003年11月10日/t ，/w 李双江/nr 梦鸽/nr 夫妻/n 双方/n 曾/d 接受/v 采访/vn ，/w 梦鸽/nr 首次/m [独家/d 披露/v]/nz 了/ule 她/rr 与/cc 李双江/nr 的/ude1 [家庭/n 生活/vn]/nz 。/w 
1990年/t ，/w 李双江/nr 与/cc 小/a 自己/rr [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 梦鸽/nr 结婚/vi 。/w 因/p 两人/mq 年龄/n 悬殊/a ，/w 再/d 加上/v 梦鸽/nr 还是/c [解放军/nnd 艺术/n 学院/nis]/nt 的/ude1 研究生/nnt ，/w 因/p 怀孕/vi 生子/vi 不得不/d 休学/v 一年/mq ，/w 曾/d 引起/v 不少/m 非议/vn 。/w 然而/c ，/w 他们/rr 的/ude1 第一个/mq 孩子/n 却/d 夭折/vi 了/ule 。/w 1995年/t 梦鸽/nr 决定/v 报考/vn [中央/n 音乐/n 学院/nis]/ntu 研究生/nnt ，/w 没想到/nz [这个/rz 时候/n]/nz 她/rr 又/d 怀孕/vi 了/ule ，/w 但/c 她/rr 不/d 敢/v 去/vf 医院/nis 检查/vn ，/w 等/udeng 考完/nz 了/ule [全部/m 七/m 门/n]/mq 功课/n 以后/f ，/w 一/m 检查/vn 确实/ad 是/vshi 怀孕/vi 了/ule ，/w 梦鸽/nr 和/cc 李双江/nr 都/d 高兴/a 极/d 了/ule 。/w 结果/n 没/d 到/v 半个月/mq 就/d 开始/v 流血/vn 。/w 一/m 检查/vn ，/w 大夫/nnt 说/v 怀孕/vn 两个月/mq 的/ude1 时候/n 胚胎/n 就/d 死/v 在/p 里头/f 了/ule 。/w 两人/mq 听/v 了/ule ，/w 当时/t 就/d 在/p 医院/nis 里/f 拥抱/v 着/uzhe 哭/v 了/ule 起来/vf 。/w 半年/mq 后/f ，/w 梦鸽/nr [第三/m 次/qv]/mq 怀孕/vi ，/w 终于/d 1996年/t 生/v 下/f 一个/mq 儿子/n ，/w 取名/v 李天一/nr 。/w 
