李双江/nr 有/vyou [两/q 段/q]/mq 婚姻/n ，/w 李双江/nr 第一段/nz 婚姻/n ，/w 前妻/n 丁/ng 英/b ，/w 儿子/n 李贺/nr 由/p 两人/mq 工人/nnt 抚养/v 。/w 第二段/nz 妻子/n 梦鸽/nr ，/w 中国/ns [女高音/n 歌唱家/nnt]/nnd ，/w 儿子/n 李天一/nr 。/w 
因/p 歌/n 而/cc 仕/n 
1939年/t 李双江/nr 出生于/v 满洲国/n 统治/vn 下/f 的/ude1 哈尔滨/ns ，/w 父母/n 是/vshi 闯关东/vi 的/ude1 山东/ns 德州/ns 人/n ，/w 幼年/t 家庭/n 贫困/a ，/w 但/c 李双江/nr 从小/d 喜欢/vi 唱歌/vi 。/w 少年/n 时/ng 的/ude1 李双江/nr 经常/d 在/p 文艺/n 会演/vn 中/f 为/p 学校/nis 和/cc 班级/n 赢得/v 荣誉/n 。/w 小学/nis 五年级/mq 时/ng 曾/d 为/p [哈尔滨/ns 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt 录音/vn 。/w 
1959年二十/t 岁/qt 的/ude1 李双江/nr 进入/v [中央/n 音乐/n 学院/nis 声乐系/nit]/nt 读/v 本科/n ，/w 师从/v 喻宜萱/nr 、/w 蒋英/nr 、/w 沈湘/nr 、/w 郭淑珍/nr 等/udeng 学习/v 声乐/n 。/w 
[那个/rz 年代/n]/nz [中央/n 音乐/n 学院/nis]/ntu 常/d 举行/v 音乐会/n ，/w 票价/n 很/d 便宜/a ，/w 一般/ad 才/d 一/m 、/w 二/m 角钱/nz ，/w 李双江/nr 还/d 没/d 毕业/v 就/d 已经/d 有/vyou 了/ule 名气/n 。/w 一位/mq 歌唱家/nnt ，/w 除了/p 天生/b 要/v 有/vyou 一副/mq 好/a 嗓子/n 外/f ，/w 还/d 得/ude3 有/vyou 饱满/a 的/ude1 感情/n 去/vf 演绎/v 歌曲/n 的/ude1 内容/n ，/w 否则/c 就是/v 一碗/mq 没/d 加盐/vi 的/ude1 鸡汤/n 。/w 李双江/nr 是/vshi [非常/d 幸运/a]/nz 的/ude1 ，/w 上天/vi 把/pba 歌唱家/nnt 必备/vn 的/ude1 条件/n 都/d 给/p 了/ule 他/rr 。/w 
官方/n 对/p 李双江/nr 的/ude1 介绍/vn 是/vshi ：/w 演唱/v [热情/an 奔放/z]/nz ，/w 富有/v 乐感/n ，/w 吐字/vi 清晰/a ，/w 声音/n 流畅/a ，/w 高音/n 稳定/an 、/w 透明/a ，/w 辉煌/a 而/cc 华丽/a 。/w ”/w [美国/nsf 费城/ns 交响乐团/nis]/nt 指挥/v 尤金-奥曼迪/nrf 曾/d 赞扬/v 他/rr 有/vyou 金子/n 一般/ad 的/ude1 高音/n ，/w 烈火/n 一样/uyy 的/ude1 热情/an ”/w 。/w 
金子/n 一般/ad 的/ude1 高音/n 是/vshi 需要/v 的/ude1 ，/w 但/c 烈火/n 一样/uyy 的/ude1 热情/an 用/p 在/p 台下/s 就要/d 出事/vi 。/w 60年代/t 过来/vf 的/ude1 北京/ns 人/n ，/w 但凡/d 喜欢/vi 听歌/v 的/ude1 基本/a 都/d 知道/v ，/w 李双江/nr 临/v 毕业/vn 时/ng ，/w 前途/n 看好/v ，/w 是/vshi [总政/nis 歌舞团/nis]/nt 内定/v 的/ude1 人选/n 。/w 但/c 在/p 此时/r ，/w 他/rr 被/pbei 发现/v 与/cc 一位/mq 比/p 他/rr 年长/vi 的/ude1 已婚/vn 女教师/nz 迸发/v 了/ule 烈火/n 一样/uyy 的/ude1 热情/an ”/w ，/w 这种/r 事/n 在/p 60年代/t ，/w 被/pbei 认为/v 是/vshi 大逆不道/vl ，/w 遭到/v 舆论/n 的/ude1 强烈/a 谴责/v 。/w 1963年/t 毕业/v 后/f ，/w 本/rz 该/rz 进入/v [总政/nis 歌舞团/nis]/nt 的/ude1 李双江/nr 被/pbei 发配/v 到/v [新疆/ns 军区/nis 文工团/nis]/nt 演唱/v 队/n 担任/v 独唱/vn 。/w 同年/d ，/w 他/rr 随/p [新疆/ns 歌舞团/nis]/nt 赴/v 越南/nsf [访问/vn 演出/vn]/nz ，/w 凭借/p 《/w [解放/v 南方/s]/nz 》/w 这/rzv 首/q 歌/n 获得/v 优秀/a 歌手/nnt 奖/n 。/w 此外/c ，/w 由/p [中国/ns 唱片/ntc 社/n]/nt 和/cc [中央/n 电视台/nis]/nt 录制/v 的/ude1 唱片/ntc 《/w 毛主席/nr 的/ude1 话儿/nz 记心/nz 上/f 》/w 、/w 《/w 春风/n 吹遍/nz 黎明/t 的/ude1 家乡/n 》/w 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 广为/d 流行/v ，/w 李双江/nr 也/d 被/pbei 提前/vd 授予/v 中尉/nnt 军衔/n 。/w 
