[浙江/ns 省委/nis 常委会/nis]/nt 1月16日/t 上午/t 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 责成/v [杭州/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 立即/d 采取/v 果断/a 措施/n ，/w 整治/vn 关停/v [西湖/ns 景区/n]/nz “/w 会所/nis ”/w 。/w 同时/c 举一反三/vl ，/w 全面/ad 清理/v 整治/vn 全省/n 景区/n “/w 会所/nis ”/w ，/w 切实/ad 保证/v 还/d 湖/n 于/p 民/ng 、/w 还/d 园/ng 于/p 民/ng 、/w 还/d 景/ng 于/p 民/ng 。/w 
省委/nis 常委会/nis 决定/v ，/w 在/p 全省/n 开展/v 风景区/n 、/w 公园/n 内/f 会所/nis 清理/v 关停/vn 专项/b 工作/vn ，/w 迅速/ad 下发/v 通知/n ，/w 要求/n 全省/n 各地/rzs 全面/ad 排/v 摸/v 清理/vn 设立/v 在/p 风景区/n 、/w 公园/n 、/w [历史/n 文化/n]/nz 建筑/n 等/udeng 公共场所/n 内/f 的/ude1 各类/r 会所/nis ，/w 并/cc 坚决/ad [采取/v 措施/n]/nz 一律/d 予以/vx 关停/v 。/w 
[浙江省/ns 纪委/nnt]/nto 副书记/nnt 、/w 监察厅/nis 厅长/nnt 马光明/nr 说/v ，/w 省委/nis 对/p 制止/v 奢靡/a 之/uzhi 风/n 高度/d 重视/v ，/w 要求/n 关停/v 西湖/ns 周边/n 的/ude1 高档/b 会所/nis ，/w 并/cc 对/p 全省/n 景区/n 私人会所/nis 进行/vn 清理/v ，/w [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n 将/d 加强/v 督查/vn 力度/n ，/w 确保/v 私人会所/nis 在/p 景区/n 内/f 没有/v 藏身/vn 之/uzhi 地/ude2 。/w 
[杭州/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 表示/v ，/w 坚决/ad 关停/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ，/w 多/a 增加/v 公益性/n 、/w 大众化/vi 的/ude1 消费/vn 内容/n ，/w 确保/v 景区/n 公园/n 更好/d 地面/n 向/p 游客/n 、/w 服务/v 群众/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 位于/v 西湖边/nz 的/ude1 江南/nz 会/v 等/udeng 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 此前/t 已/d 关停/v 。/w 1月15日/t ，/w 又/d 有/vyou 西湖/ns 会/v 、/w 莲/ng 庄/ag 、/w 听涛/nz 居/v 、/w [抱/v 青/a 会馆/n]/nz 、/w 柳莺玖/nr 号/q 等/udeng [5/m 家/q]/mq 位于/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 的/ude1 会所/nis 正式/ad 关停/v 。/w 
[另据/nz 报道/v]/nz ，/w 管委会/nis 清理/v 小组/nis 已经/d 与/cc 西湖/ns 另外/c [12/m 家/q]/mq 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 进行/vn 沟通/v ，/w 要求/n 他们/rr 在/p 春节/t 前后/f 关停/v 或者/c 转型/vn 为/p 公益性/n 文化/n 展馆/n 、/w 大众/ntc 服务/v 场所/n 。/w 
