李双江/nr 的/ude1 四大/n 女弟子/nz 
李双江/nr 是/vshi 我国/n 杰出/a 的/ude1 [男高音/nnd 歌唱家/nnt]/nnd ，/w 声乐/n 教育家/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 代表作/n 《/w [北京/ns 颂歌/n]/nz 》/w 《/w 我/rr 爱/v 五指山/ns ，/w 我/rr 爱/v 万泉河/ns 》/w 《/w 红星/n 照/v 我/rr 去/vf 战斗/vn 》/w 等/udeng 家喻户晓/vl ，/w 广泛/a 流传/v 。/w 李双江/nr 桃李满天下/n ，/w 其中/rz 四大/n 女弟子/nz 梦鸽/nr 、/w 韩红/nr 、/w 谭晶/nr 、/w 许飞/nr 更是/d [声名/n 赫赫/z]/nz 。/w 李双江/nr 说/v ，/w 希望/v 学生/nnt 坚定/a 地/ude2 走/v 自己/rr 的/ude1 路/n 。/w 如今年/t 过/uguo 70/m 的/ude1 李双江/nr 声/qv 线/n 依然/d 洪亮/a ，/w 更/d 毫不/d 避讳/v 地/ude2 向/p 媒体/n 透露/v 自己/rr 的/ude1 “/w 草根/n ”/w 成名/vi 路/n 。/w 
据/p 新华网/nz 报道/v ，/w 作为/p [中国人民解放军/nt 艺术/n 学院/nis]/nt 音乐/n 系主任/nnt ，/w 李双江/nr 桃李满天下/n ，/w [12/m 大/a]/mq 门徒/n [身/ng 怀/v 绝技/n]/nz ，/w 其中/rz 四大/n 女弟子/nz 梦鸽/nr 、/w 韩红/nr 、/w 谭晶/nr 、/w 许飞/nr 更/d [声名/n 赫赫/z]/nz 。/w 李双江/nr 说/v ，/w 他/rr 无意/v 培养/vn “/w 李氏/nz 唱法/n ”/w 传人/n ，/w 希望/v 学生/nnt 坚定/a 地/ude2 走/v 自己/rr 的/ude1 路/n 。/w 
李双江/nr 四大/n 女弟子/nz 之/uzhi 梦鸽/nr ：/w 
梦鸽/nr ，/w 1966年/t 出生于/v 湖北/ns 沙市/ns ，/w 四岁时/t 受/v 母亲/n 启蒙/vn 学习/v 唱歌/vn ，/w [8/m 岁/qt]/mq 首次/m 登台/vi 演出/vn 。/w 1979年/t 考入/v [沙市/ns 歌舞团/nis]/nt ，/w 1992年/t 进入/v [总政/nis 歌舞团/nis]/nt 。/w 1995年/t 实现/v 了/ule 个人/n 艺术/n 生涯/n 一次/mq 重要/a 飞跃/vn ，/w 成为/v [中国/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 一名/mq [民族/n 声乐/n]/nz 的/ude1 [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt ，/w 并/cc 于/p 就学/vn 期间/f 连续/a [两/q 届/q]/mq 获得/v 全国/n 听众/n 最/d 喜爱/v 的/ude1 优秀/a 歌手/nnt 第一名/mq 。/w 1990年10月26日/t ，/w 梦鸽/nr 和/cc 李双江/nr 在/p [北京/ns 友谊/n 宾馆/nis]/ntch 举行/v 隆重/ad 婚礼/n 。/w 首都/n 文艺界/n 上/f 千人/q 前往/v 祝贺/vn 这/rzv 一对/mq 师生/n [终/d 成/v 眷属/n]/nz 。/w 
1988/m 年除夕/nz ，/w 李双江/nr 在/p [中央/n 电视台/nis]/nt [春节/t 晚会/n]/nz 上/f 唱/v 了/ule 一首/mq 《/w 中国/ns 龙/n 》/w ，/w 梦鸽/nr 听/v 了/ule 很/d 受/v 感动/vn ，/w 萌发/v 了/ule 拜/v 李双江/nr 为/p 师/ng 的/ude1 想法/n 。/w 梦鸽/nr 给/p 李双江/nr 唱/v 了/ule 一首/mq [东北/ns 民歌/n]/nz 《/w 拜/v 大年/n 》/w ，/w 李双江/nr 听/v 了/ule 梦鸽/nr 的/ude1 歌/n 后/f ，/w 认为/v 她/rr 很/d 有/vyou 潜力/n ，/w 有/vyou 发展前途/n ，/w 感叹/v 地/ude2 对/p 她/rr 说/v ：/w “/w 你/rr 的/ude1 嗓子/n 真/a 好/a ！/w ”/w 梦鸽/nr 说/v ：/w “/w 李/ng 老师/nnt ，/w 如果/c 您/rr 觉得/v 我/rr 还/d 可以/v 的话/udh ，/w 以后/f 我/rr 有/vyou 机会/n 想/v 跟您/nz 学/v [一/d 学/v]/mq 。/w ”/w 李双江/nr 问/v 了/ule 一些/mq 梦鸽/nr 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 说/v ：/w “/w 女生/n ，/w 我/rr 是/vshi 不/d 教/v 的/ude1 。/w ”/w 这/rzv 是因为/c 当时/t 李双江/nr 还是/c 一个人/mq 生活/vn 。/w 
[春节/t 晚会/n]/nz 后/f ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 组织/n [春节/t 晚会/n]/nz 剧组/nis 到/v 湖北/ns 等/udeng 地/ude2 演出/vn 。/w 途中/s ，/w 李双江/nr 对/p 梦鸽/nr 有/vyou 了/ule 更深/d 的/ude1 了解/vn 。/w 梦鸽/nr 虚心/ad 地/ude2 向/p 李双江/nr 学习/v 声乐/n 方面/n 的/ude1 知识/n ，/w 李双江/nr 倾心/vi 地/ude2 向/p 她/rr 传授/v 自己/rr 的/ude1 经验/n 。/w 演出/vn 成/v 了/ule 他们/rr 幸福/a 的/ude1 旅程/n 。/w 梦鸽/nr 发现/v 李双江/nr 热情/an 、/w 奔放/z 、/w 对/p 事业/n 执著/a ，/w 对/p 他/rr 从/p 崇拜/v 仰/v 到/v 倾慕/vn ；/w 李双江/nr 发现/v 梦鸽/nr 纯情/a 、/w 聪明/a 、/w 对/p 人生/n 挚爱/n ，/w 对/p 她/rr 从/p 爱护/v 到/v 爱恋/v 。/w 一对/mq 师生/n 跨越/v 年龄/n 的/ude1 障碍/n ，/w 成为/v 一对/mq 恋人/n 。/w 
