“/w 他/rr 的/ude1 [第一/m 任/v]/mq 妻子/n 是/vshi 军区/nis 歌舞团/nis 的/ude1 舞蹈演员/nnd 丁/ng 英/b ，/w 丁英/nr 比/p 李双江/nr 年长/vi 两岁/mq ，/w 与/cc 李双江/nr 结合/v 后/f ，/w 两人/mq 共同/d 育/vg 有/vyou [一/d 子/ng]/mq ，/w 名叫/v 李浩/nr ，/w 小名/n 浩浩/nz 。/w ”/w 
李双江/nr 在/p 新疆/ns 军/n 牧区/n 为/p [兵团/nis 战士/nnt]/nnt 和/cc 牧民/nnd 演出/vn 
1963年/t 春天/t ，/w 李双江/nr 入伍/vi 在/p [新疆/ns 军区/nis]/nt 骑/v [一/d 师/ng]/mq 某/rz 骑兵团/nz (/w 奇台县/ns )/w ，/w 成为/v 了/ule 一名/mq [解放军/nnd 战士/nnt]/nz 。/w 骑兵团/nz 属于/v [作战/vi 部队/nis]/nz ，/w 并/cc 不是/c 文工团/nis 团体/n 。/w 中国/ns 最高/a 音乐/n 学府/n 的/ude1 高材生/n 直接/ad 加入/v [作战/vi 部队/nis]/nz ，/w 这种/r 情况/n 在/p 今天/t 看来/v 很/d 不可思议/al 。/w 他/rr 的/ude1 校友/n 告诉/v 本/rz 网/n 记者/nnt “/w [中央/n 音乐/n 学院/nis 声乐系/nit]/nt 招生/vn 非常/d 少/a ，/w 正常/a 毕业/v 的/ude1 学生/nnt 要么/c 进入/v 正规/a 的/ude1 文工团/nis 体/ng ，/w 要么/c 留校/v 当/p 老师/nnt 。/w ”/w 李双江/nr 的/ude1 [个人/n 资料/n]/nz 里/f 对/p 这段/r 经历/n 有着/v 这样/rzv 的/ude1 描述/vn ：/w 1963年/t 李双江/nr 从/p 音乐学院/nit 毕业/v 后/f 被/pbei 分配/v 到/v [新疆/ns 文工团/nis]/nt 。/w 事实上/bl ，/w 他/rr 在/p 新疆/ns 的/ude1 最初/d 时光/n ，/w 是/vshi 在/p 基层/n 连队/n 下放/v 锻炼/vn 的/ude1 。/w 当时/t 进入/v 文工团/nis 体/ng ，/w 确实/ad 需要/v 先/d 在/p 部队/nis 磨练/v 一番/mq ，/w 但/c 基本/a 都会/n 在/p 一年/mq 左右/f 就/d 回/v 调回/vf 。/w 相比之下/vl ，/w 李双江/nr 在/p 基层/n 连队/n 待/vi 的/ude1 时间/n 明显/a 要/v 长/a 了/ule 很多/m 。/w [中央/n 音乐/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 一位/mq 老师/nnt 在/p 谈及/v 李双江/nr 去/vf 新疆/ns 这段/r 时/ng 表示/v ，/w 李双江/nr 当时/t 是/vshi 被/pbei 发/v 到/v 那边/rzs 去/vf 的/ude1 。/w 
从/p 中国/ns 音乐/n 的/ude1 最高/a 学府/n 出来/vf ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 任何/rz 过渡/vn 地/ude2 加入/v [作战/vi 部队/nis]/nz ，/w 成为/v 基层/n 战士/nnt ，/w 这种/r 境遇/n 的/ude1 转变/vn 对于/p 一个/mq 曾/d 被/pbei 抱有/v 无限/b 希望/v 的/ude1 声乐系/nit 学生/nnt 来说/uls ，/w 可能/v 是/vshi 一种/mq 严重/a 的/ude1 打击/vn ，/w 然而/c 这种/r 打击/v 在/p 李双江/nr 身上/s ，/w 却/d 无意间/d 催生/vi 了/ule 他/rr [另一种/mq 人生/n]/nz 的/ude1 积极/ad —/w —/w 军人/nnt 情结/n 。/w 他/rr 从/p 儿/ng 时/ng 对/p 四野/n 宣传/v 战士/nnt 的/ude1 羡慕/vn ，/w 到/v 最终/d 自己/rr 也/d 穿/v 上/f 军装/n 成为/v 战士/nnt ，/w 命运/n 阴差阳错/dl ，/w 人生/n [祸福/n 相/d 倚/v]/nz 。/w 在/p 骑兵团/nz 待/vi 了/ule 两年/mq 后/f ，/w 李双江/nr 于/p 1965年/t 春天/t ，/w 再次/d 调/v 至/p [新疆/ns 军区/nis]/nt [7971/m 部队/nis]/mq (/w 和静县/ns )/w [二/m 营/n]/mq 机枪/n [二/m 连/ulian]/mq ，/w 担任/v 战士/nnt 。/w 
初/f 入/v 军营/ns ，/w 在/p 短暂/a 的/ude1 适应/vn 后/f ，/w 李双江/nr 的/ude1 音乐/n 才能/n 开始/v 在/p 部队/nis 崭露头角/vl ，/w 渐渐/d 整个/b 军区/nis 都/d 知道/v 这么/rz 一号/mq 人物/n ，/w 毕竟/d 是/vshi 科班出身/vl ，/w 他/rr 的/ude1 水平/n 足以/d 在/p 这个/rz 环境/n 里/f 中/f 鹤立鸡群/vl ，/w 更何况/bl 是/vshi 在/p 新疆/ns ，/w 这个/rz 中国/ns 最/d 能歌善舞/vl 的/ude1 地区/n ，/w 他/rr 的/ude1 歌唱/vn 才能/n 有着/v 丰富/a 的/ude1 舞台/n ，/w 然而/c 在/p 当时/t ，/w 可能/v 由于/p 能力/n 的/ude1 过于/d 突出/a ，/w 他/rr 也/d 遭受/v 着/uzhe 很多/m 敌意/n 。/w 他/rr 的/ude1 学生/nnt ，/w [新疆/ns 文工团/nis]/nt 的/ude1 [国家/n 一级/b 演员/nnt]/nnt 夏米力/nr 告诉/v 本/rz 网/n 记者/nnt ：/w 文工团/nis 有/vyou 一次/mq 演出/vn ，/w 有人/r 故意/d 给/p 李双江/nr 制造/vn 了/ule 一些/mq 麻烦/an ，/w 比如/v 把/pba 茶水/n 洒/vi 到/v 了/ule 他/rr 的/ude1 身上/s ，/w 但是/c 李双江/nr 都/d 忍住/nz 了/ule ，/w 他/rr [面带/nz 笑容/n]/nz ，/w 身上/s 带着/vn 茶叶/n 上台/vi 唱歌/vi 。/w 他/rr 觉得/v 那个/rz 时候/n 能/v 上台/vn 唱歌/vi 的/ude1 机会/n 是/vshi 非常/d 难得/a 的/ude1 。/w 他/rr 顶着/v 这样/rzv 的/ude1 压力/n 坚持/v ，/w 最后/f 应/v 了/ule 那/rzv 句/q 老话/n ：/w 是/vshi 金子/n 总会/nis 发光/vi 。/w 
但/c 他/rr 毕竟/d 没有/v 在/p 音乐学院/nit 系统/n 地/ude2 学习/v 完/vn [歌唱/vi 技巧/n]/nz ，/w 在/p 缺少/v 保护/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 基层/n 部队/nis 的/ude1 大量/m 演出/vn 也/d 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 损坏/v 了/ule 他/rr 的/ude1 嗓子/n ，/w 晚年/t 的/ude1 李双江/nr 演出/v 时/ng ，/w 音色/n 已/d 不够/a 明亮/a 。/w 著名/a 歌唱家/nnt 叶佩英/nr 从/p 技术/n 层面/n 的/ude1 解读/vn 是/vshi ，/w 李双江/nr 是/vshi 天赋/n 型/k 歌手/nnt ，/w 但/c 始终/d 没有/v 解决/vn 中音/n 区/n 的/ude1 问题/n 。/w 
“/w 那个/rz 时候/n 歌唱家/nnt 们/k ，/w 都/d 喜欢/vi 唱/v 高音/n 。/w 老师/nnt 给/p 我们/rr 上课/vi 的/ude1 时候/n 给/p 我们/rr 讲/v ，/w 根据/p 他/rr 的/ude1 经验/n ，/w 他/rr 告诉/v 我们/rr 不要/d 总/b 唱/v 高音/n ，/w 有/vyou 十分/d 的/ude1 嗓子/n ，/w 唱/v 七分/t 就/d 足够/v 了/ule 。/w ”/w 夏米力/nr 回忆/v 李双江/nr 上课/vi 时/ng 对/p 他们/rr 的/ude1 一些/mq 告诫/v ，/w “/w 他/rr 说/v 过/uguo ，/w 他/rr 的/ude1 嗓子/n 就是/v 在/p 前线/s 的/ude1 时候/n 唱/v 坏/a 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 他/rr 是/vshi 我/rr 见过/v 的/ude1 最/d 不/d 惜力/v 的/ude1 歌手/nnt 。/w ”/w 同/p 为/p 军旅/n 出身/v 的/ude1 前/f [海/n 政/ng 文工团/nis]/nt 副团长/nnt 付林/nr 回忆/v 李双江/nr 时/ng 说/v ：/w “/w 在/p 慰问演出/v 时/ng ，/w 李双江/nr 几乎/d 是/vshi 有求必应/vl ，/w 只要/c 战士/nnt 需要/v ，/w 他/rr 就/d 肯/v 唱/v ，/w 从来不/d 计较/v 舞台/n 啊/y 什么/ry 的/ude1 ，/w 而且/c 是/vshi 一直/d 如此/rzv ，/w 其实/d 像/v 他/rr 这个/rz 级别/n 的/ude1 人/n ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 不用/d 这样/rzv 。/w ”/w 
