[影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz 本月/r 7日/t 辞世/v ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 遗孀/n 方逸华/nr 及/cc 家属/n 今日/t 在/p 将军澳/nz [邵氏/nr 影城/n]/nz ，/w 为/p 六/m 叔/n 举行/v “/w 邵逸夫/nr 先生/n 追思/v 会/v ”/w ，/w 时间/n 为/p 上午/t 10时/t 至/p 下午/t 6时/t ，/w 政/ng 商界/n 包括/v 特首/n 梁振英/nr 、/w 中/f 联办/v 主任/nnt 张晓明/nr 、/w [慈善/a 团体/n]/nz 包括/v 内地/n 受惠/vi 机构/n 、/w 演艺界/n 人/n 仕/n 也/d 会/v 到场/vi 致意/vi ，/w 凤凰/ns 娱乐/vn 特派/vn 前方/s 记者/nnt 为/p 您/rr [现场/s 直播/vn]/nz 。/w 
上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 追思/v 会/v [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 正如/v 之前/f 所/usuo 说/v ，/w 现在/t 没有/v 画圈/nz ，/w 花篮/n ，/w 布置/v 温馨/a ，/w 贯彻/v 邵逸夫/nr 一生/n 朴素/a 的/ude1 传统/n ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 遗像/n 高挂/v 墙上/s ，/w 庄严/a 朴素/a 。/w 
现场/s 有/vyou 一名/mq 戴/v 上/f 口罩/n 男子/n ，/w 走到/vf 会堂/n 内在/b 邵逸夫/nr 遗像/n 前/f 跪下/vi ，/w 并/cc 有/vyou 哭声/n 传出/v ，/w 陈芷菁/nr 与/cc 男/b [工作/vn 人员/n]/nnt 见/v 该/rz 男子/n 跪在/v 地上/s 良久/m ，/w 主动/ad 上前/vi 察看/v ，/w 并/cc 安排/v 座位/n 让/v 他/rr 休息/v 。/w 
