越来越/d 注重/v 文化教育/n 张继科/nr [流利/a 英语/nz]/nz 惹人/v 赞/vg 
[国际/n 乒/o 联/vg]/nz 职业/n 巡回赛/n 总决赛/n 上周/t 在/p 迪拜/ns 举行/v 期间/f ，/w 举办/v 了/ule 年度/n 男/b 、/w 女/b 最佳/z 运动员/nnt 颁奖/vn 仪式/n ，/w 荣膺/v 最佳/z 男/b 运动员/nnt 的/ude1 张继科/nr 用/p 全/a 英文/nz 发表/v 得奖/vn 感言/n ，/w 在/p 国/n 乒/o 内部/f 引起轰动/v ，/w 连/ulian [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 主席/nnt 沙拉拉/nrf 也/d 大/a 感/vg 惊喜/a ，/w 当场/d 带头/vd 鼓掌/vi 。/w 昨天/t 在/p 广州/ns 举行/v 的/ude1 全国/n 乒乓球/n [工作/vn 会议/n]/nz 暨/cc [中国/ns 乒乓球/n 协会/nis]/nt 换届/vi 大会/n 上/f ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w [中国/ns 乒协/nis]/nt 主席/nnt 蔡振华/nr 以及/cc [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 总教练/nnt 刘国梁/nr 均/d 高度/d 评价/vn 了/ule 张继科/nr 的/ude1 英语/nz 发言/vi ，/w 更/d 提出/v 了/ule 今后/t 无论/c 教练员/nnt 还是/c 运动员/nnt 均/d 要/v 全面/ad 加强/v 文化课/n 学习/v ，/w 这/rzv 也/d 被/pbei 列入/v 国/n 乒/o [第三/m 次/qv]/mq 创业/vn 的/ude1 计划/n 纲要/n 中/f 。/w 
苦练/v 英语/nz 张继科/nr 秀出/nz “/w 国际/n 范儿/nz ”/w 
最近/t 网上/s 流传/v 一段/mq 视频/n ，/w 是/vshi 西装革履/n 的/ude1 张继科/nr 捧着/v [国际/n 乒/o 联/vg]/nz “/w 年度/n 最佳/z ”/w 奖/n 座/q 用/p 英文/nz 发表/v [获奖/vn 感言/n]/nz ，/w 他/rr 迷/v 倒/vi 粉丝/nf 一/m 大片/n ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 留言/n 发问/vi ：/w “/w 张继科/nr ，/w 你/rr 英文/nz 怎么/ryv 这么/rz 好/a ！/w ”/w 
张继科/nr 的/ude1 这段/r 发言/vi 让/v 现场/s 的/ude1 [国际/n 乒/o 联/vg]/nz 高层/n 大/a 为/p 惊喜/a ，/w 主席/nnt 沙拉拉/nrf 更/d 带头/vd 鼓掌/vi ，/w 并/cc 与/cc 张继科/nr 握手/vi 致意/vi 。/w 尽管/c 与/cc 主持人/nnt 现场/s 交流/v 时/ng 的/ude1 听力/n 还/d 有待/v 提高/vn ，/w 但是/c 张继科/nr 发言/vi 时/ng 的/ude1 用/p 词/n 造句/vi 以及/cc 他/rr 标准/n 的/ude1 发音/n 均/d 证明了/v 他/rr 确实/ad 在/p 这/rzv 方面/n 下/f 了/ule 不少/m 苦功/n 。/w 张继科/nr 从/p [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 之后/f 开始/v 苦练/vn 英语/nz ，/w 除了/p 购买/v 复读机/nz 反复/d 练习/v 之外/f ，/w 还/d 请/v 了/ule 一位/mq 高级/a 口语/n 老师/nnt 进行/vn 一对一/vl 的/ude1 辅导/vn 。/w 他/rr 的/ude1 努力/ad 没有/v 白费/v ，/w 在/p [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f [两/q 度/qv]/mq 获奖/vn 的/ude1 他/rr 可谓/v 惊艳/nz 全场/n 。/w 
并未/d 带队/vi 赴/v 迪拜/ns 参赛/vn 而是/c 留/v 在/p 北京/ns 参加/v [体坛/n 风云人物/n]/nz 评选/vn 的/ude1 国/n 乒/o 总教练/nnt 刘国梁/nr 坦言/v 事前/t 并不/d 知道/v 张继科/nr 打算/v 用/p 英语/nz 发言/vi ，/w “/w 真是/d 大吃一惊/vl 。/w ”/w 刘国梁/nr 还/d 称赞/v 爱/vn 徒/ng 在/p [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 之后/f 有/vyou 了/ule 很大/d 的/ude1 转变/vn ，/w 不管/c 是/vshi 赛场/n 上/f 还是/c 学习/v 上/f 都/d 更加/d 用心/ad ，/w “/w 他/rr 确实/ad 起到/v 了/ule [带头/vd 作用/n]/nz ，/w 对/p 国/n 乒/o 的/ude1 其他/rzv 主力/nnt 也/d 是/vshi 一种/mq 震动/vn 。/w ”/w 
“/w 张继科/nr 这样/rzv 做/v ，/w 让/v 世界/n 看到/v ，/w 中国/ns 乒乓球/n 也/d 是/vshi 可以/v 融入/vn 世界/n 的/ude1 ，/w 成为/v 国际化/vn 的/ude1 冠军/nnt 。/w ”/w 刘国梁/nr 把/pba 张继科/nr 的/ude1 这次/r 发言/vi 称为/v “/w 质变/n ”/w ，/w 他/rr 的/ude1 形象/n 与/cc 影响力/n 都/d 将/d 因为/c 这次/r 表现/v 而/cc 发生/v 改变/vn 。/w 
除了/p [英语/nz 水平/n]/nz 大幅/d 提高/v 之外/f ，/w 刘国梁/nr 对于/p 张继科/nr 的/ude1 善心/n 也/d 十分/d 认可/vn 。/w 在/p [颁奖/vn 典礼/n]/nz 之后/f 的/ude1 慈善/a 拍卖/vn 上/f ，/w 张继科/nr 以/p [9000/m 美元/q]/mq 拍/v 下/f 了/ule 自己/rr 签名/vi 的/ude1 球/n 桌/ng 。/w 去年/t 国/n 乒/o 到/v 福利院/nis 慰问/v ，/w 他/rr 也/d 捐出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 部分/n 比赛/v 奖金/n 。/w 刘国梁/nr 十分/d 支持/v 国/n 乒/o 主力/nnt 在/p 国际/n 赛场/n 上/f [为/p 国/n 争光/vi]/nz 的/ude1 同时/c 关注/v 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz ，/w 以/p 展示/v [体育/n 明星/nnd]/nz 最/d 优秀/a 的/ude1 一面/n 。/w “/w 我/rr 跟/p 他们/rr 说/v 了/ule ，/w 不能/v 只/d 会/v 打球/vn ，/w 大家/rr 条件/n 好/a ，/w 应该/v 充分/ad 展示/v 自己/rr ，/w 光/n 靠/v 乒乓球/n 拿/v 冠军/nnt ，/w 影响力/n 也/d 不会/v 很大/d 。/w ”/w 刘国梁/nr 说/v ，/w “/w 他们/rr 不仅/c 是/vshi 运动员/nnt ，/w 而且/c 是/vshi [体育/n 明星/nnd]/nz ，/w 不仅/c 有/vyou 影响力/n 和/cc 号召力/n ，/w 而且/c 是/vshi 年轻人/n 的/ude1 偶像/n ，/w 所以/c 需要/v 全方位/n 地/ude2 打造/v 和/cc 包装/n 自己/rr 。/w ”/w 在/p 迪拜/ns 举行/v 的/ude1 颁奖/vn 仪式/n 上/f ，/w 刘国梁/nr 欣喜/a 地/ude2 发现/v ，/w 女队/n [三/m 大/a]/mq 主力/nnt 李晓霞/nr 、/w 丁宁/nr 和/cc 刘诗雯/nr 精心/ad 打扮/v ，/w 盛装/n 出席/v ，/w 赢/v 尽/vi 赞赏/v 。/w 
学习/v 文化/n 提高/v [外语/n 水平/n]/nz 是/vshi 时代/n 要求/n 
与/cc 刘国梁/nr 一样/uyy 对/p 张继科/nr 的/ude1 [英语/nz 水平/n]/nz 表示/v 惊喜/a 的/ude1 还有/v [中国/ns 乒协/nis]/nt 主席/nnt 蔡振华/nr 。/w 从/p [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 的/ude1 角度/n ，/w 蔡振华/nr 认为/v 英语/nz 好/a 是/vshi 时代/n 的/ude1 要求/n 。/w “/w 现在/t 的/ude1 运动员/nnt ，/w 要/v 展示/vn 中国/ns 的/ude1 形象/n ，/w 语言/n 交流/vn 确实/ad [十分/d 重要/a]/nz 。/w ”/w 他/rr 提到/v 了/ule 姚明/nr 与/cc 李娜/nr ，/w 这/rzv 两名/mq 具备/v 国际/n 影响力/n 的/ude1 中国/ns [体育/n 明星/nnd]/nz 均/d 能/v 在/p 重大/a 的/ude1 场合/n 用/p 英语/nz 与/cc 世界/n 畅通无阻/al 地/ude2 交流/vn 。/w “/w 张继科/nr 能/v 用/p 英语/nz 谈/v 自己/rr 的/ude1 感受/vn ，/w 我/rr 特别/d 高兴/a ，/w 希望/v 今后/t 更多/ad 运动员/nnt 可以/v 做到/v 。/w ”/w 
国乒/nr 是/vshi [卧虎/nz 藏龙/nz]/nz 之/uzhi 地/ude2 ，/w 不少/m 教练/nnt 曾经/d 公派/nz 到/v 欧洲/ns 执教/vi ，/w 讲/v 得/ude3 一口/mq 流利/a 的/ude1 外语/n ，/w 其中/rz 又/d 以/p 德语/n 、/w 英语/nz 皆/d 精通/v 的/ude1 前/f [中国/ns 女队/n]/nt 主教练/nnt 施之皓/nr 为/p 佼佼者/n 。/w 蔡振华/nr 曾经/d 赴/v 意大利/nsf 执教/vi ，/w 他/rr 的/ude1 [意大利/nsf 语/ng]/nz 也/d 是/vshi 相当/d 流利/a 。/w 除了/p 提高/v [外语/n 水平/n]/nz 之外/f ，/w 蔡振华/nr 还/d 提到/v 心态/n 的/ude1 改变/vn ：/w “/w 中国/ns 运动员/nnt 给/p 外界/n 的/ude1 印象/n 是/vshi 比较/d 含蓄/a 的/ude1 ，/w 在/p 很多/m 场合/n 不/d 善于/v 对外/vn 沟通/v 。/w ”/w 他/rr 认为/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [中国/ns 乒协/nis]/nt 要/v 引导/vn 运动员/nnt 加以/vx 改善/v 的/ude1 一个/mq 方面/n 。/w 
现任/v [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 总教练/nnt 的/ude1 刘国梁/nr 和/cc 女队/n 主教练/nnt 孔令辉/nr ，/w 均/d 为/p 国家队/nis 教练组/nis 少壮派/n 的/ude1 [代表/nnt 人物/n]/nz ，/w 他们/rr 当年/t 退役/vi 之后/f 直接/ad 转型/vn 为/p 教练/nnt 。/w 而/cc 蔡振华/nr 透露/v ，/w 今后/t 像/v 刘国梁/nr 和/cc 孔令辉/nr 这样/rzv “/w 直通/vn ”/w 的/ude1 比例/n 会/v [越来越/d 少/a]/nz ，/w 运动员/nnt 退役/vi 后/f 最好/d 还是/c 先回/nz 校园/n 好好/d 念/v 几年/mq 书/n 。/w 不少/m 刚/d 退役/vi 并/cc 回到/v 地方/n 队/n 担任/v 教练/nnt 及/cc 行政/n 工作/vn 的/ude1 冠军/nnt 运动员/nnt ，/w [中国/ns 乒协/nis]/nt 也/d 要求/n 他们/rr 在/p 走上/v 新/a [工作/vn 岗位/n]/nz 的/ude1 同时/c 继续/v 深造/vn 。/w 在/p 蔡振华/nr [昨天/t 下午/t]/nz 以/p “/w 中国/ns 乒乓球/n [第三/m 次/qv]/mq 创业/vn ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 发言/vn 中/f ，/w 就/d 有/vyou 关于/p 运动员/nnt 与/cc 教练员/nnt 在/p 第二个/mq “/w 四年/t 计划/n ”/w ，/w 也/d 就是/v 争取/v 全国/n 在/p 2020年/t 实现/v [15/m 岁/qt]/mq 以上/f 少年/n [乒乓球/n 运动员/nnt]/nnd 完成/v [九年制/b 义务教育/n]/nz ，/w 90%/m 国家队/nis 教练员/nnt 的/ude1 [文化/n 程度/n]/nz 达到/v 大学/nis 水平/n ，/w 70%/m 全国/n 教练员/nnt 达到/v 大学/nis 水平/n 。/w 
蔡振华/nr 表示/v ，/w 教练/nnt 的/ude1 水平/n 对/p 运动员/nnt 的/ude1 培养/vn 有/vyou 非常/d 重要/a 的/ude1 影响/vn ，/w 尽管/c 如今/t [中国/ns 乒乓/n 球队/nis]/nt 教练/nnt 的/ude1 整体/n 水平/n 走/v 在/p 世界/n 前列/n ，/w 但/c 从/p 长远/a 发展/vn 来看/u ，/w 还要/d 提高/v 教练/nnt 的/ude1 [综合/vn 素质/n]/nz 。/w 在/p [国/n 乒/o 教练组/nis]/nt 中/f ，/w 总教练/nnt 刘国梁/nr 2003年/t 退役/vi 后/f 开始/v 在/p [上海/ns 交通/n 大学/nis 经管/v 学院/nis]/nt 攻读/v [人力/n 资源/n 管理/vn 专业/n]/nz ，/w 本科/n 毕业/v 后/f 又/d 读/v 了/ule 在职/vn 研究生/nnt ，/w 与/cc 他/rr 同样/d 好学/a 的/ude1 还有/v 男队/nz 教练/nnt 秦志戬/nr 。/w “/w 退役/vi 之后/f 到/v 大学/nis 深造/vi ，/w 结合/v 自己/rr 的/ude1 实践/vn 感悟/v 提高/vn 执教/vi 水平/n 。/w 如果/c 直接/ad 从/p 运动员/nnt 到/v 教练员/nnt 的/ude1 转型/vn ，/w 是/vshi 越来越/d 得不到/v 认可/vn 的/ude1 。/w ”/w 蔡振华/nr 说/v 。/w （/w 杨敏/nr ）/w 
