人民网/nz 讯/ng 1月15日/t ，/w [岳西/nr 县委/nis]/nto 副书记/nnt 邓根和/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 县/n 政法委/nis 书记/nnt 王彰平/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule 该县/r 缸套/nz 公司/nis [困难/an 职工/nnt]/nz 刘庆藻/nr 和/cc 粮食/nf 储备库/n 退休/v [困难/an 职工/nnt]/nz 崔化富/nr ，/w 为/p 他们/rr 发放/v 了/ule 慰问金/n 、/w 慰问品/n 和/cc [新年/t 祝福/vn]/nz ，/w 并/cc 向/p 他们/rr 送去/vf 了/ule [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
当天/t ，/w 邓根和/nr 一行/n 在/p [县/n 经济/n 开发区/ns]/ns [负责/v 同志/n]/nz 陪同/v 下/f ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule 信/n [华/b 电子/n 机械/n 公司/nis]/nt 一线/n [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 并/cc 为/p 他们/rr 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 和/cc [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 邓根和/nr 都/d 详细/a 了解/v 他们/rr 的/ude1 [家庭/n 经济/n]/nz 、/w 生活/vn 情况/n 及/cc 健康/a 状况/n 。/w 邓根和/nr 勉励/v 他们/rr ，/w 要/v 继续/v 发扬/vn 吃苦耐劳/vl 、/w 爱岗敬业/vl 的/ude1 精神/n ，/w 为/p 岳西县/ns 经济/n 快速/d 发展/vn 做出/v 新的/a 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w (/w 梁月升/nr ）/w 
