刘健/nr 一行/n [深入/ad 基层/n]/nz 农户/n 、/w 项目/n 一线/n 和/cc 企业/n 车间/n ，/w 走访/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz ，/w 看望/v 选派/vn 干部/nnt ，/w 检查/vn 指导工作/v 。/w 在/p 温泉镇/ns 资福村/ns ，/w 刘健/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule 刘晓满/nr 和/cc 刘同庆/nr [两/q 户/q]/mq 困难户/n ，/w 分别/d 送去/vf 食用油/n 、/w 大米/nf 和/cc 慰问金/n 。/w 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 刘健/nr 都/d 询问/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr [克服/v 困难/an]/nz ，/w 发展/vn 生产/vn ，/w 加快/v 脱贫致富/bl 奔/v 小康/n 步伐/n 。/w 
刘健/nr 一行/n 到/v 盛世/n 天源/ntc 国际/n [养生/vn 文化/n]/nz 产业园/nz ，/w 实地/d 查看/v 了/ule 天悦/nz 湾/ng [项目/n 建设/vn]/nz 情况/n 。/w 在/p [瑞/b 林/ng 机械/n 公司/nis]/nt 、/w 信/n [华/b 电子/n 公司/nis]/nt ，/w 刘健/nr 详细/a 了解/v 了/ule 企业/n 生产/vn 和/cc 经营/v 情况/n ，/w 对/p 企业/n 发展/vn 提出/v 了/ule 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
刘健/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 岳西/nr 经济/n 和/cc 社会发展/v 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 对/p 特色/n 城镇/n 建设/vn 、/w 开发区/ns 建设/vn 和/cc [项目/n 建设/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 提出/v 了/ule 意见/n 和/cc 要求/n 。/w 刘健/nr 表示/v ，/w 省/n 发改委/nis 将/d 一如既往/vl 地/ude2 在/p 政策/n 、/w 项目/n 、/w 资金/n 等/udeng 方面/n 支持/v 岳西/nr 加快/v 推进/vn “/w [四/m 个/q]/mq 示范县/n ”/w 建设/vn 。/w 
周东明/nr 代表/nnt 县委/nis 、/w 政府/nis 对/p 省/n 发改委/nis 一直/d 以来/f 关心/v 和/cc 支持/v 岳西/nr 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 周东明/nr 指出/v ，/w 省/n 发改委/nis 和/cc 岳西/nr 老区/n 人民/n 有着/v 深厚/a 的/ude1 情谊/n ，/w 岳西/nr 这块/r 红色/n 土地/n 、/w 这/rzv 片/q 青山绿水/n ，/w 真实/a 记录/v 着/uzhe 省/n 发改委/nis 的/ude1 真情/n 帮扶/vn 。/w 岳西/nr [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 大幅/d 提高/v ，/w [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 明显/a 改善/v ，/w 持续发展/v 基础/n 不断/d 稳固/a ，/w 农村/n 面貌/n 发生/v 深刻/a 变化/vn ，/w 这些/rz 都/d 离不开/v 省/n 发改委/nis 的/ude1 帮助/vn 和/cc 支持/v 。/w 省/n 发改委/nis 在/p 岳西/nr 建立/v 了/ule 稳定/an 的/ude1 脱贫致富/bl 帮扶/vn 工作/vn [长效/b 机制/n]/nz ，/w 选派/v 干部/nnt 把/pba 岳西/nr 作为/p 自己/rr 的/ude1 第二/m 故乡/n ，/w 他们/rr 就/d 像/v [一座/mq 桥梁/n]/nz 把/pba 省/n 发改委/nis 和/cc 岳西/nr 大山/ns 中/f 的/ude1 百姓/n 紧紧/d 连/ulian 在/p 一起/s ，/w 在/p 40万/m 老区/n 人民/n 心中/s 树立/v 了/ule 良好/a 的/ude1 形象/n ，/w 赢得/v 了/ule 口碑/n 。/w (/w 王云峰/nr 胡瑜明/nr ）/w 
