昨日/t ，/w 安徽/ns 软件/n [产业/n 联盟/nis]/nz 成立/vi 。/w 该/rz [产业/n 联盟/nis]/nz 将/d 搭建/v 平台/n ，/w 让/v [软件/n 企业/n]/nz 之间/f 合作/vn 互补/vi ，/w 。/w 根据/p 计划/n ，/w 三五年/t 后/f ，/w 安徽/ns 软件/n [产业/n 联盟/nis]/nz 企业/n 将/d 超过/v [200/m 家/q]/mq ，/w 产值/n 达/v 1000亿/m 。/w 
安徽/ns 知名/a 的/ude1 [软件/n 企业/n]/nz 要/v 数/n [科大/nis 讯/ng 飞/vi]/nz 了/ule ，/w 在/p 苹果/nf 商城/nis ，/w 讯/ng 飞/vi 提供/v 了/ule “/w 开心/a 熊宝/nr ”/w 、/w “/w [讯/ng 飞/vi 口/n 讯/ng]/nz ”/w 等/udeng 软件/n 。/w 但/c 安徽/ns 像/v 讯/ng 飞/vi 这样/rzv 全国/n 闻名/v 的/ude1 [软件/n 企业/n]/nz 并不/d 多/a ，/w 目前/t ，/w 我省/n 亿元/q 以上/f [软件/n 企业/n]/nz 仅/d [22/m 家/q]/mq ，/w 85%/m 是/vshi 应用软件/gi ，/w 平台/n 类/q 、/w 嵌入式软件/gi 、/w 独创/v 软件/n 少/a 。/w 
相关/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2015年/t ，/w 全国/n 软件/n 收入/n 可达/nz [4/m 万/d 亿元/q]/mq 。/w 江苏/ns 、/w 上海/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 省/n [软件/n 产业/n]/nz 发展/vn 迅速/ad 。/w 
如今/t ，/w 安徽/ns 也/d 朝着/p 这/rzv 一/m 目标/n 迈进/vi 。/w “/w 首批/n 进入/v 联盟/nis 的/ude1 企业/n 有/vyou [39/m 家/q]/mq ，/w 这些/rz [软件/n 企业/n]/nz 将/d 相互/d 合作/vn 、/w [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 抱团/nz 发展/vn ，/w 增强/v 在/p 全国/n 范围/n 的/ude1 竞争力/n 。/w ”/w 安徽/ns 电信/n 政企/n 客户/n 部/q 周小勇/nr 介绍/v 。/w (/w 记者/nnt 祖春玲/nr )/w 
