人民网/nz 讯/ng 1月9日/t ，/w [岳西县/ns 泉源/n 盛/v 工艺品/n 公司/nis]/nt 到/v 该县/r 中关乡/ns 北山村/ns 开展/v 扶贫/vn 送/v “/w 温暖/an ”/w 活动/vn ，/w 向/p 该村/r 送去/vf 慰问金/n 。/w 
[岳西县/ns 泉源/n 盛/v 工艺品/n 有限公司/nis]/nt 成立/vi 于/p 2007年/t ，/w 是/vshi 一家/n 集/q 研发/v 、/w 生产/vn 、/w 营销/vn 、/w 外贸/n 、/w 服务于/v 一体/n 的/ude1 [民营/b 科技/n]/nz 型/k 公司/nis ，/w 是/vshi 国家/n 文化/n 出口/vn [重点/n 企业/n]/nz ，/w 安徽省/ns 民营/b 文化/n [100/m 强/a]/mq 企业/n ，/w 岳西县/ns [规模/n 企业/n]/nz 和/cc 全县/n [纳税/vn 大户/n]/nz 。/w 泉源/n 盛/v 在/p 取得/v 经济效益/n 的/ude1 同时/c ，/w 不忘/v 企业/n 的/ude1 [社会/n 责任/n]/nz 。/w 从/p 2008年/t 起/vf ，/w 泉源/n 盛/v 不断/d 开展/v 招聘/vn 农民工/nnd 上岗/vi 、/w 资助/v [贫困/a 学生/nnt]/nz 、/w 参与/v 社会/n [慈善/a 事业/n]/nz 、/w 组织/n 员工/n 扶贫济困/vl 等/udeng [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 把/pba 回馈/v 社会/n 当成/v 企业/n 应/v 尽/vi 的/ude1 职责/n 。/w （/w 汪琼/nr ）/w 
