人民网/nz 讯/ng 日前/t ，/w 岳西县/ns 来榜镇/ns 农民/nnt 杨振林/nr 激动/a 地/ude2 向/p [安徽/ns 名山/ns 有机/b 农业/n 科技/n 开发/vn 有限公司/nis]/ntc 送/v 上/f 一面/n 锦旗/n ，/w 上书/v ：/w 真诚/a 扶贫/vn ，/w [大爱/nz 无边/z]/nz ！/w 
杨振林/nr 是/vshi [来榜镇/ns 关河村/ns 杨树/n 组/n]/nt 人/n ，/w 一家/n [3/m 口/n]/mq ，/w 孩子/n 上/f 大学/nis ，/w 日子/n 原本/d 很/d 滋润/v 。/w 2010年7月/t ，/w 杨振林/nr 妻子/n 突/vg 患/v [肾病/nhd 综合症/n]/nz 入院/vi 治疗/vn ，/w 至/p 次年/t ，/w 先后/d 花/n 去/vf 医疗费/n [11/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 病情/n 控制/vn 了/ule ，/w 但/c 得/ude3 长期/d 服药/vi ，/w 定期/d 复查/vn ，/w [小康/n 之/uzhi 家/q]/nz 因病/d 又/d 陷入/v 贫困/a 。/w 
2011/m 年底/f ，/w 名山/ns 公司/nis 总经理/nnt 朱显文/nr 在/p 走访/v 中/f 得知/v 该/rz 情况/n 后/f ，/w 当即/d 表示/v 扶持/vn 他/rr 养猪/v 致富/vn 。/w 2012年/t 元月/t ，/w 公司/nis 指定/v 专人/n 上门/vi 协助/v 建设/vn 猪舍/n ，/w 并/cc 赠送/v 两头/n 黑/a 猪仔/n ，/w 赠送/v 所有/b 饲料/n ，/w 全程/n 提供/v [技术/n 服务/vn]/nz ，/w 帮助/v 杨振林/nr 零/m 风险/n 掌握/v [养殖/vn 技术/n]/nz 。/w 6个月/t 后/f ，/w 杨振林/nr 获利/v [4000/m 多元/b]/mq 。/w 尝/v 到/v 甜头/n 的/ude1 杨振林/nr 信心/n 十足/z ，/w 迅速/ad 扩大/v 养殖/vn 规模/n 。/w 没有/v 启动/vn 资金/n ，/w 由/p 公司/nis 为/p 其/rz 担保/vn 办理/v 了/ule [小额/b 贷款/n]/nz ，/w 并/cc 代为/v 支付/vn 利息/n ，/w 减轻/v 了/ule 他/rr [创业/vn 资金/n]/nz 压力/n 。/w 当年/t ，/w 杨振林/nr 养殖/v 黑猪/nz [101/m 头/n]/mq ，/w 获利/v [40000/m 元/q]/mq 。/w 进入/v 2013年/t ，/w 杨振林/nr 先后/d 养殖/v 黑猪/nz [259/m 头/n]/mq ，/w 获利/v [9/m 万元/q]/mq ，/w 使/v 家庭/n 迅速/ad [摆脱/v 困境/n]/nz ，/w 重新/d 走上/v 富裕/a 路/n 。/w （/w 储诚才/nr ）/w 
