绿地/n [产业/n 地产/n]/nz 开发/vn 继续/v 扩容/vn 提速/vn 。/w 1月16日/t ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 与/cc [南方/s 航空/n 集团/nis]/nt 签署/v [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 就/d 空港/n 经济发展/v 及/cc [现代/ntc 服务业/n]/nz 综合体/nz 开发/vn 等/udeng 方面/n 达成/v [战略/n 合作/vn]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi [绿地/n 集团/nis]/ntc 进一步/d 整合/v 优势/n 资源/n ，/w 继续/v 向/p [产业/n 地产/n]/nz 转型/vn ，/w 在/p “/w 转型/vn 、/w 升级/vi ”/w 中/f 谋求/v 更大/d 发展/v 空间/n 、/w 强化/v 核心/n [竞争/vn 优势/n]/nz 的/ude1 积极/ad 举措/n ，/w 也/d 是/vshi 进一步/d 扩大/v 与/cc 央企/nz 全方位/n 合作/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 双方/n 资源/n [品牌/n 优势/n]/nz ，/w 实现/v 业务/n 互补/vi 、/w 联动/vn 发展/vn 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w 
根据/p 此次/rz 签署/v 的/ude1 [合作/vn 协议/n]/nz ，/w [绿地/n 集团/nis]/ntc 与/cc [南航/n 集团/nis]/nt 将/d 就/d 以/p 空港/n 产业/n 新城/ns 为主/vi 的/ude1 综合性/n 地产/n 开发/vn 展开/v 全面/ad [战略/n 合作/vn]/nz 。/w 一方面/c 开展/v [存量/n 土地/n]/nz [合作/vn 开发/vn]/nz ，/w 配合/v 城市/n [产业/n 升级/vi]/nz ，/w 加强/v 空港/n 基地/nis [产业/n 配套/vn]/nz 建设/vn 。/w 双方/n 已/d 将/d 东北/ns 区域/n 定为/v 首期/n 合作/v 区域/n ，/w 并/cc 将/d [沈阳/ns 桃/nf 仙/ng 机场/nis]/nt [空港/n 新城/ns]/nz 项目/n 、/w [哈尔滨/ns 太平/a 机场/nis]/nz [产/v 城/n 融合/v]/nz 项目/n 、/w 长春/ns 老/a 机场/nis 项目/n 、/w [长春/ns 大房山/nz 机场/nis]/nt 项目/n 、/w [大连/ns 民航/n 大厦/n]/nz 附近/f 旧/a 改/v 项目/n 、/w [大连/ns 机场/nis]/nt 项目/n 等/udeng 作为/p 首批/n [合作/vn 项目/n]/nz 。/w 另一方面/c ，/w 双方/n 还/d 将/d 依托/v 南航/n 在/p 航空/n 产业/n 方面/n 的/ude1 [品牌/n 优势/n]/nz ，/w 以及/cc 绿地/n 在/p [空港/n 新城/ns]/nz 、/w 产/v 城/n 一体化/vn 、/w 空港/n 配套/v 商务区/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 丰富/a 经验/n 与/cc [领先/vi 地位/n]/nz ，/w 携手/vd 在/p 全国/n 各/rz 省会/n 城市/n 及/cc 大中型/b 城市/n 寻求/v 投资/vn 机遇/n ，/w [合作/vn 开发/vn]/nz [空港/n 经济区/n]/nz 项目/n 。/w 
[绿地/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 、/w 总裁/nnt 张玉良/nr 表示/v ，/w 绿地/n 与/cc 南航/n 各自/rr 产业/n 特征/n 鲜明/a ，/w 都/d 具有/v 强大/a 的/ude1 [品牌/n 影响力/n]/nz 和/cc 资源/n 获取/v 力/n ，/w 合作/v 空间/n 广阔/a ，/w 此次/rz 合作/vn ，/w 有利于/v 充分/ad 挖掘/v 和/cc 发挥/v 双方/n 的/ude1 资源/n 和/cc [品牌/n 优势/n]/nz ，/w 实现/v 资源/n 互补/vi 和/cc 联动/vn 发展/vn ，/w 突显/vi 优势/n 叠加/vi 的/ude1 [协同/vd 效应/n]/nz ，/w 共同/d 为/p [国有/vn 企业/n]/nz 的/ude1 做/v 大/a 做/v 强/a 做出/v 贡献/n 。/w 
顺应/v “/w 以/p 人/n 为/p 核心/n ”/w 、/w “/w [产/v 城/n 融合/v]/nz ”/w 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 导向/n ，/w [产业/n 地产/n]/nz 近两年/qt 被/pbei 绿地/n 置于/v 战略性/n 的/ude1 高度/d 加以/vx 推进/vi 。/w 张玉良/nr 表示/v ，/w 绿地/n 着力/vd 打造/v [产业/n 地产/n]/nz 平台/n ，/w 是/vshi 对/p “/w 做/v 政府/nis 所/usuo 想/v 、/w 为/p 市场/n 所需/nz ”/w 理念/n 的/ude1 实践/vn 。/w 把/pba 地方/n [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 需求/n 和/cc [企业/n 成长/vi]/nz 的/ude1 需要/vn 结合/v ，/w 把/pba 自身/rr 所/usuo 掌握/v 的/ude1 丰富/a 资源/n 注入/v 城市/n 经济发展/v 和/cc 产业/n 功能/n 、/w 空间布局/gi 的/ude1 提升/vn 上/f ，/w 将/d 有效/a 带来/v 各/rz 关联方/nz 的/ude1 增值/vn 和/cc 共赢/n 。/w 目前/t 绿地/n 呼和浩特/ns 白塔/n 、/w 海口/ns 灵山/ns 等/udeng 地/ude2 空港/n 产业/n 城/n 项目/n 已/d 先后/d 启动/v ，/w 同时/c 昆明/ns 、/w 南昌/ns 、/w 济南/ns 、/w 哈尔滨/ns 等/udeng 地/ude2 空港/n 产业/n 城/n 项目/n 顺利/ad 推进/vi ，/w 并/cc 积极/ad 整合/vn 各方/r 产业/n 资源/n ，/w 与/cc 东航/n 、/w 正/d 大/a 等/udeng 多个/mq 行业/n [龙头/n 企业/n]/nz 开展/v [战略/n 合作/vn]/nz ，/w 资源/n 积累/v 逐步完善/v ，/w [运营/vn 模式/n]/nz 日渐/d 明晰/a 。/w 他/rr 表示/v ，/w 今年/t 绿地/n [产业/n 地产/n]/nz 将/d 聚焦/vi 空港/n 、/w 金融/n 、/w [文化/n 创意/n]/nz 、/w 高科技/n 等/udeng 产业/n 方向/n ，/w 并/cc 集中/v 资源/n 形成/v 一批/mq 具有/v 示范性/n 的/ude1 样板/n 项目/n 。/w 随着/p [项目/n 开发/vn]/nz 的/ude1 大规模/b 深入/ad 推进/vi ，/w 绿地/n 正/d 着力/vd 在/p [产业/n 规划/n]/nz 和/cc 培育/v 、/w [资源/n 储备/vn]/nz 和/cc 引进/v 、/w 项目/n 落地/vi 和/cc 运营/vn 等/udeng 多方面/n 深入/ad 探索/v ，/w 将/d 进一步/d 形成/v 系统性/n 、/w 可/v 复制/vn 的/ude1 [运行/vn 模式/n]/nz 。/w 
[中国/ns 南方/s 航空/n 集团公司/nis]/ntc 是/vshi [国务院/nt 国资委/nz]/nt 直接/ad 管理/vn 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 骨干/n [航空/n 集团/nis]/nt 之一/rz ，/w 运营/vn 总资产/nz 达/v 2000多亿元/m 人民币/n ，/w 2012年/t ，/w [南航/n 集团/nis]/nt 共/d 完成/v [旅客/n 运输/vn]/nz 量/n [8646/m ./w 96/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 位列/v 亚洲/ns 第一/m 、/w 全球/n 第三/m ，/w 已/d 连续/a 34年/t 居/v 国内/s 各/rz 航空公司/nis 之/uzhi 首/q 。/w [南航/n 集团/nis]/nt 是/vshi 中国/ns 运输/v 飞机/n 最多/ad 、/w 航线/n 网络/n 最/d 发达/a 、/w 年/qt 客运量/n 最大/gm 的/ude1 航空公司/nis ，/w 机队/n 规模/n 跃居/v 亚洲/ns 第一/m ，/w 是/vshi 全球/n [第一/m 家/q]/mq 同时/c 运营/vn 波音/b 787/m 和/cc 空客/n 380/m 的/ude1 航空公司/nis 。/w 
