人民网/nz 上海/ns 1月17日/t 电/n 1月16日/t 晚/tg ，/w 位于/v 陆家嘴/ns [滨江/nz 大道/ns]/nz [3510/m 号/q]/mq 的/ude1 [上海/ns 文化/n 艺术/n 品鉴/nz 中心/nis]/nt ，/w 举办/v 了/ule 一场/mq “/w [企业/n 战略/n]/nz 高端/nz 对话/vn 座谈会/n 暨/cc 曹鹏/nr [音乐/n 鉴赏/vn]/nz 会/v ”/w 活动/vn 。/w 
活动/vn 特邀/vn 了/ule [中国/ns 人民/n 大学/nis 新闻/n 学院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [国务院/nt 新闻办/nis]/nt 原/b 主任/nnt 赵启正/nr 以/p 《/w 中国/ns 梦/n 中外/b [媒体/n 评论/n]/nz 》/w 为/p 题/n 作/v 了/ule 精彩/a 的/ude1 讲解/vn 与/cc 分享/v ，/w 赵启正/nr 特别/d 结合/v 去/vf 内蒙/ns 和/cc 韩国/nsf 解读/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 经历/n ，/w 解答/v 了/ule 国内外/s 对/p 中国/ns 梦/n 的/ude1 不同/a 理解/v 和/cc 看法/n 。/w 
[90/m 岁/qt]/mq 高龄/n 老/a 指挥/v 曹鹏/nr 作为/p 上海/ns 推广/v [古典/b 音乐/n]/nz 的/ude1 主力/nnt 大使/nnt 。/w 八年/t 来/vf ，/w 他/rr 带领/v 着/uzhe 一支/mq 由/p 白领/b 组成/v 的/ude1 非/b 职业/n 交响乐团/nis [上海/ns 城市/n 交响乐团/nis]/nz ，/w 在/p 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 各个/rz 场合/n 进行/vn [古典/b 音乐/n]/nz 的/ude1 演奏/vn 和/cc 普及/v ，/w 从/p 专业/n 的/ude1 音乐厅/nis 到/v 露天/n 的/ude1 街头巷尾/n ，/w 从/p 平价/n 亲民/nz 的/ude1 公益/n 音乐会/n 到/v 为/p 灾区/n 、/w 自闭症/nhd 儿童/n 的/ude1 义演/vn ，/w 曹鹏/nr 和/cc 城/n 交/v 让/v 音乐/n 飘扬/v 在/p 城市/n 的/ude1 各个/rz 角落/n 。/w 
昨晚/t ，/w 曹鹏/nr 带着/vn 城/n 交/v 的/ude1 一支/mq “/w 室内乐/n ”/w 小分队/n ，/w 在/p [上海/ns 文化/n 艺术品/n 促进会/nis]/nt 品鉴/nz 中心/nis 举办/v 首场/n “/w 曹鹏/nr [音乐/n 鉴赏/vn]/nz 会/v ”/w 。/w 系列/n 鉴赏/vn 会/v 由/p [上海/ns 文化/n 艺术/n 促进会/nis]/nt 与/cc [上海/ns 城/n 巿/n 交响乐团/nis]/nt 共同/d 主办/v ，/w 主要/b 面对/v 政界/n 、/w 商界/n 和/cc 艺术品/n 行业/n ，/w 并/cc 今后/t 每月/r 将/d 定期/d 在/p 上海/ns 举办/v 。/w 
活动/vn 由/p [上海/ns 文化/n 艺术/n 品鉴/nz 促进会/nis]/nt 发起/v ，/w 联合/v [上海/ns 现代/ntc 服务业/n 联合会/nis]/nt 、/w [上海/ns 城市/n 交响乐团/nis]/nz 、/w 诺/ng 莱仕/nz 集团/nis 和/cc [上海/ns 大厦/n]/nz 共同/d 主办/v 。/w （/w 李玉/nr ）/w 
