原/b 标题/n ：/w 南京/ns 新/a 市长/nnt 缪瑞林/nr ：/w 城建/n 规模/n 压缩/v 争取/v 少/a 被/pbei 市民/n 骂/v 
新/a 当选/v 的/ude1 南京/ns 市长/nnt 缪瑞林/nr 接受/v 媒体/n 专访/vn 。/w 
这/rzv 一位/mq 新/a 市长/nnt 不/d 太/d 一样/uyy ，/w 他/rr 已经/d 在/p 这/rzv 座/q [城市/n 生活/vn]/nz 了/ule 30年/t 。/w 老/a 市民/n 、/w 新/a 市长/nnt —/w —/w 刚/d 当选/v 的/ude1 [南京市/ns 人民政府/nis]/nto 市长/nnt 缪瑞林/nr ，/w 在/p 接受/v 媒体/n 专访/v 时/ng 聊/v 起/vf 了/ule 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 “/w 家长里短/n ”/w ，/w 没有/v “/w 大道理/n ”/w ，/w 就/d 谈/v 怎么做/nz ，/w 达到/v 什么样/ryv 的/ude1 效果/n 。/w 
城市/n 治理/vn 
市长/nnt 原声/nz 
“/w 市长/nnt 不/d 讲/v ‘/w 道理/n ’/w ，/w 市长/nnt 主要/b 是/vshi 讲/v 操作/vn ，/w 主要/b 讲/v 怎么做/nz ，/w 达到/v 什么样/ryv 的/ude1 效果/n 。/w ”/w 
城建/n 理念/n ：/w 要/v 精细/a 算账/vi [可持续/nz 发展/vn]/nz 
去年/t 的/ude1 满城/ns 工地/n 四处/d 开挖/v ，/w 引发/v 的/ude1 民怨/n 不/d 小/a 。/w 今后/t ，/w 南京/ns 的/ude1 城建/n 项目/n 是否/v 会/v 有所/v 调整/vn ，/w 做到/v 细水长流/vl 休养生息/vl ？/w 缪瑞林/nr 给/p 出/vf 的/ude1 答案/n 让/v 市民/n 安心/a 不少/m 。/w 
“/w [城市/n 建设/vn]/nz 是/vshi 为了/p 市民/n ，/w 市民/n 关心/v [城市/n 建设/vn]/nz ，/w 本身/rz 就是/v 一个/mq 良性/b 的/ude1 关系/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 从/p 南京/ns 的/ude1 [城市/n 规模/n]/nz 、/w 建设/vn 进展/vn 看/v ，/w 已经/d 到/v 了/ule 一个/mq 需要/v 城建/n 思路/n 转换/v 的/ude1 阶段/n 。/w 查/v 一下/mq 南京/ns 历史/n 城建/n 账目/n ，/w 已经/d 连续/a 多年/mq 每年/r 城建/n 总投资/nz 都/d 在/p 650亿/m 上/f ，/w 去年/t 更是/d 达到/v 了/ule [752/m 个/q]/mq [亿/m 左右/f]/mq 。/w “/w 项目/n 比较/d 集中/v ，/w 工地/n 也/d 比较/d 多/a ，/w 很多/m 影响/vn 了/ule 老百姓/n 的/ude1 [正常/a 生活/vn]/nz ，/w 包括/v 交通/n 出行/vi 等/udeng 。/w ”/w 缪瑞林/nr 表示/v ，/w 作为/p 一位/mq 普通/a 市民/n 他/rr 也/d 感同身受/vl 。/w 
如何/ryv 破解/v 城建/n 惹/v 民怨/n 的/ude1 尴尬/a ？/w 他/rr 明确/a 提出/v 了/ule 南京/ns 的/ude1 [城市/n 建设/vn]/nz 理念/n 要/v 实现/vn [三/m 个/q 转变/v]/nz 。/w 第一/m ，/w 要/v 由/p 过去/vf 主要/b 注重/v 城区/n 向/p 城乡/n (/w 区域/n )/w 一体/n 转变/v 。/w 第二/m ，/w 要/v 由/p 主要/b 注重/v 建设/vn 向/p 建设/vn 和/cc 管理/vn 并重/vi 的/ude1 转变/vn 。/w 第三/m ，/w 要/v 由/p 过去/vf 主要/b 注重/v 规模/n 向/p 更加/d 注重/v 功能/n 内涵/n 品质/n 转变/v ，/w 其中/rz [重要/a 内容/n]/nz 就是/v 民生/n 、/w 文化/n 、/w 生态/n 方面/n 的/ude1 建设/vn 。/w 
缪瑞林/nr 说/v ：/w “/w [城市/n 建设/vn]/nz 要/v 由/p 过去/vf 的/ude1 粗放/vn 算账/vi ，/w 向/p 精细/a 算账/vi ，/w 可持续/nz 算账/vi ，/w [可持续/nz 发展/vn]/nz 转变/v 。/w ”/w 
