继/vg 陕西省/ns 十一届/n [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 来自/v 咸阳/ns 的/ude1 省/n [人大代表/nnt 建议/n]/nz 撤销/v [西/f 铜/n 高速/b]/nz 公路/n [梁村/ns 收费站/nis]/nt 之后/f ，/w 在/p 本次/r 人代会/nis 上/f ，/w 来自/v 西安市/ns 代表团/n 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 穆兰/nrf 再次/d 建议/n 撤销/v [梁村/ns 收费站/nis]/nt 。/w 
代表/nnt ：/w 该/rz 收费站/nis 没有/v 存在/vn 必要/a 
“/w 从/p 西安市/ns 北二环/nz 往北/d 十余公里/m ，/w 上/f [西/f 铜/n 高速/b]/nz [渭河/ns 大桥/n]/nz ，/w 在/p 北/f 桥头/s 以西/f 的/ude1 一个/mq 村口/s ，/w 不足/an [10/m 米/q]/mq 宽/a 的/ude1 坑坑洼洼/bl 、/w 泥泞/a 不堪/v 的/ude1 村口/s 小路上/nz ，/w [梁村/ns 收费站/nis]/nt 矗立/v 其间/f 。/w ”/w 建议/n 中/f 提到/v ，/w 一个/mq 小小的/z 收费站/nis 挡住/v 了/ule 西/f 铜/n 一级/b 高速公路/n 东/f 、/w 西/f 两边/f 车辆/n 行走/vi 的/ude1 道路/n 。/w 多/a 路/n 经过/p 此地/s 的/ude1 车辆/n 必须/d 向/p 西/f 绕道/v 村口/s 的/ude1 收费站/nis 缴费/vn ，/w 这个/rz 收费站/nis 大/a 有/vyou “/w [一/d 夫/ng 当/p 关/n]/nz 、/w [万夫/nr 莫/d 开/v]/nz ”/w 之/uzhi 势/ng 。/w “/w 通过/p 一次/mq [梁村/ns 收费站/nis]/nt 少/a 则/d 十多分钟/m ，/w 多/a 则/d 半个/mq 小时/n ，/w 车辆/n 天天/d 拥堵/v 排队/vn 。/w ”/w 建议/n 中/f 还/d 说/v ，/w 这/rzv 条/q 收费/vn 道路/n 的/ude1 路况/n 是/vshi 不足/an [10/m 米/q]/mq 宽/a ，/w 坑坑洼洼/bl 、/w 泥泞/a 不堪/v ，/w 路/n 北边/f 紧邻/v 商户/n ，/w 路/n 南边/f 紧邻/v 大坑/n ，/w 过往/vn 车辆/n 没有/v 安全/an 保障/vn ，/w 尤其/d 是/vshi [大型/b 货车/n]/nz 在/p 此/rzs 刹车/n 、/w 掉头/vi 有/vyou 很大/d 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 此地/s 曾/d 发生/v 过多/d 起/vf 车祸/n 。/w 建议/n 特别/d 提到/v ，/w 距离/n [梁村/ns 收费站/nis]/nt 千米/q 之/uzhi 遥/ag 就/d 有一个/mq 聂冯/nr 收费站/nis ，/w 如此/rzv 近距离/nz 设置/v 两个/mq 收费站/nis ，/w 影响/vn 的/ude1 却/d 是/vshi 周边/n 群众/n 的/ude1 出行/vn 。/w 
省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 曾/d 答复/vn 不能/v 撤销/vn 
记者/nnt 查询/v 到/v ，/w 对于/p 省/n 十一届/n [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 来自/v 咸阳/ns 的/ude1 人大代表/nnt 就/d 曾/d 提出/v 撤销/vn [梁村/ns 收费站/nis]/nt ，/w 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 答复/vn 不能/v 撤销/vn ，/w 主要/b 理由/n 有/vyou ：/w 
一/m 、/w 西/f 铜/n 公路/n 的/ude1 收费权/n 是/vshi 经/p 省政府/n 批准/v 由/p 原/b 省/n 交通厅/nis 转让/v 给/p [江苏省/ns 悦达/ntc 集团/nis]/nt ，/w 经营者/nnt 已/d 对/p 周边/n 的/ude1 [地方/n 政府/nis]/nz 和/cc 村民/n 的/ude1 车辆/n 给予/vn 了/ule 通行/vi 费/n 减免/v ，/w 经营者/nnt 所/usuo 作出/v 的/ude1 让步/vn 和/cc 牺牲/v ，/w 已/d 对/p 其/rz 利益/n 产生/v 较大/d 影响/vn ，/w 如/v 要/v 再/d 撤销/v 该/rz 收费站/nis ，/w 将/d 无法/v 保证/vn 经营者/nnt 的/ude1 利益/n 。/w 
二/m 、/w 西/f 铜/n 公路/n 各/rz 收费站/nis 除/p 收取/v [车辆/n 通行/vi 费/n]/nz 外/f ，/w 同时/c 兼顾/v 着/uzhe 治/v 超/v 职责/n 。/w 一旦/d 撤销/v 西安/ns 北/f 以南/f 收费站/nis ，/w 整个/b 西/f 铜/n 公路/n 未央/nz 段/q 近/a [17/m 公里/q]/mq 的/ude1 治/v 超/v 、/w [交通/n 安全/an]/nz 将/d 会/v 呈/v 管理/vn 无序/b 状态/n 。/w 特别/d 是/vshi 该/rz 路段/n 当地/s 运输/v 建材/n 的/ude1 超载/vn [超限/nz 车辆/n]/nz 将/d 会/v 严重/a 威胁/v 渭/ng 、/w 泾河/ns 大桥/n 的/ude1 安全/an 使用/v 。/w 
三/m 、/w 撤销/v 收费站/nis 除了/p 要/v 对/p 经营者/nnt 给予/vn 相应/vi 的/ude1 补偿/vn 外/f ，/w 还要/d 拿出/v 资金/n 对/p 破坏/v 后/f 的/ude1 路面/n 进行/vn 修复/v 或/c 大修/vn ，/w 目前/t [交通/n 部门/n]/nz 的/ude1 财力/n 无法/v 解决/vn 此项/r 支出/n 。/w 
四/m 、/w 目前/t ，/w 西/f 铜/n 公路/n 距/p 西安/ns 市区/s 最近/t 的/ude1 收费/vn 站点/n 也/d 在/p 渭河/ns 桥/n 以北/f ；/w 距/p 二/m 环线/n 有/vyou [10/m 公里/q]/mq 以上/f ，/w 并未/d 妨碍/v 西安市/ns 城市/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
建议/n 省/n 人大代表/nnt [实地/d 调研/vn]/nz 
昨晚/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 穆兰/nrf ，/w 对于/p 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 之前/f 的/ude1 答复/vn ，/w 她/rr 表示/v 并/cc 不能接受/v ，/w 并/cc 逐条/d 提出/v 反驳/vn 意见/n 。/w 
第一/m ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 不能/v 只顾/v 及/cc 经营者/nnt 的/ude1 利益/n ，/w 不/d 顾及/v 群众/n 的/ude1 利益/n ；/w 第二/m ，/w 不能/v 用/p 收费/vn 来/vf 治/v 超/v ，/w 车辆/n 需要/v 通行/vn 时/ng ，/w 交费/vi 也/d 得/ude3 过/uguo ，/w 治/v 超/v 应当/v 有别/v 的/ude1 手段/n ；/w 第三/m ，/w 这个/rz 收费站/nis 从/p 1989年12月/t 就/d 开始/v 收费/vn ，/w 已经/d 收/v 了/ule 24年/t ，/w 有/vyou 必要/a 好好/d 算/v 笔/n 账/n ，/w 还要/d 不要/d 收/v 下去/vf ？/w 第四/m ，/w 该/rz 收费站/nis 影响/vn 了/ule 秦汉/n 新城/ns 和/cc [泾河/ns 工业园/nz]/nz 方向/n 车辆/n 的/ude1 通行/vn ，/w 到/v 西安市/ns 城北/s 张家堡/nr 仅仅/d [5/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n ，/w 过往/vn 车辆/n (/w 小轿车/n )/w 单程/n 却/d 还要/d 收取/v [5/m 元/q]/mq 的/ude1 过路费/nz ，/w 且/c 不远处/s 还有/v 一个/mq 聂冯/nr 收费站/nis ，/w 对/p [西安/ns 城市/n 发展/vn]/nz 的/ude1 制约/vn 是/vshi 显而易见/bl 的/ude1 。/w 
为此/bl ，/w 穆兰/nrf 还/d 建议/n ，/w 省/n 人大常委会/nis 应/v 组织/n 人大代表/nnt 到/v 现场/s [实地/d 调研/vn]/nz 一下/mq 看看/v 到底/d 该/rz 不/d 该/rz 撤销/v 。/w “/w 如果/c 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 的/ude1 答复/vn 和/cc 上次/t 类似/a ，/w 我/rr 肯定/v 不会/v 满意/vn ，/w 而且/c 还/d 会/v 继续/v 提/v 下去/vf ，/w 直到/v 撤销/vn 为止/u 。/w ”/w （/w 记者/nnt 杜鹃/n ）/w 
