据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 萧敬腾/nr 去年/t 险遭/nz 泼/v 粪/n 案/ng 1月14日/t 开庭/vi ，/w 一直/d 被/pbei 怀疑/v 是/vshi 幕后/s 指使/v 者/k 的/ude1 日/b 籍/ng 粉丝/nf Yuki/x ，/w 15日/t 晚间/t 率先/d 在/p 微博/n 发表声明/v ，/w 表示/v 已/d 对/p 他/rr 及其/cc 经纪人/nnt 林有慧/nr 提/v 告/v ，/w 指/v 两人/mq 诽谤/v 她/rr 是/vshi 疯狂/a 粉丝/nf 、/w 狂/dg 敲门/vi 行为/n 骚扰/v 他/rr 半年/mq 、/w 狂/dg 敲门/vi 狂/dg 按/p 门铃/n 和/cc 侵入/v 等/udeng 不/d 实/ad 言论/n 。/w Yuki/x 说/v 她/rr 14日/t 已/d 去/vf 过/uguo 法院/nis ，/w “/w 他们/rr 会/v 在/p 这/rzv 几天/mq 内/f 受审/vi ，/w 还有/v 其他/rzv 告诉/v 会/v 继续/v 出/vf 告诉/v 状/ng 提/v 告/v ，/w [详细/a 内容/n]/nz 稍后/d 公报/n 。/w ”/w 林有慧/nr 回应/vn ：/w “/w 她/rr 想/v 怎样/ryv 就/d 怎样/ryv ，/w 是不是/v 疯狂/a 粉丝/nf ，/w 交给/v 社会/n 大众/ntc 评断/vn 。/w ”/w 至于/p 骚扰/v 萧敬腾/nr 半年/mq [一/d 事/n]/mq ，/w 林/ng 说/v ：/w “/w 我们/rr 有/vyou e/x -/w mail/x 往来/vn 记录/v 。/w 对/p ，/w 不是/c 半年/mq ，/w 已经/d 一年/mq 了/ule 。/w ”/w 
