地球/ns 七大/n 板块/n 拼成/v “/w 雄鸡/n ”/w 图腾/n ，/w 网友/n 称/v 太/d 神奇/a 。/w （/w 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 网络/n 截图/vn ）/w 
人民网/nz 1月16日/t 讯/ng 据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 最近/t ，/w “/w 雄鸡/n 形状/n 的/ude1 [世界/n 地图/n]/nz ”/w 引起/v 了/ule 韩国/nsf 网友/n 之间/f 的/ude1 热/a 议/v 。/w 地球/ns 七大/n 板块/n 拼合/nz 一起/s 而/cc 形成/v 的/ude1 “/w 雄鸡/n ”/w 图腾/n ，/w 令人/v 称奇/nz 。/w 
从/p 图片/n 中/f 可以/v 清洗/vn 的/ude1 辨别/vn 出/vf ，/w “/w 鸡头/n ”/w 由/p 南美洲/nsf 与/cc 澳洲/ns 大陆/ns 组成/v ，/w “/w 鸡/n 脖子/n ”/w 由/p 北美洲/nsf 组成/v ，/w “/w 鸡/n 身/ng 及/cc 尾部/n ”/w 由/p 欧洲/ns 及/cc 亚洲/ns 大陆/ns 组成/v ，/w 而/cc “/w 鸡大腿/nz ”/w 则/d 由/p [非洲/nsf 大陆/ns]/nz 组成/v 。/w 
这/rzv 张新奇/nr 的/ude1 [世界/n 地图/n]/nz 引起/v 发/v 众多/a 韩国/nsf 网友/n 留言/n ，/w “/w 太/d 神奇/a 了/ule ，/w 不知/v 是/vshi 谁/ry 首先/d 发现/v 的/ude1 ，/w 很/d 有趣/a ，/w 地球/ns 七大/n 板块/n 拼/v 在/p 一起/s 竟/d 能/v 形成/vn ‘/w 雄鸡/n ’/w ，/w 不知/v 还/d 能/v 拼成/v 什么/ry 图案/n ”/w 。/w 
