1906年/t ，/w 清廷/n 大势已去/vl 之/uzhi 时/ng ，/w 川岛芳子/nrj 出生/vi 在/p [肃亲王/nz 府/ng]/nz 里/f ，/w 原名/n 爱新觉罗·显/nrf 玗/n ，/w 字/n 东/f 珍/ag ，/w 号/q 诚/dg 之/uzhi ，/w 汉/tg 名/q 金璧辉/nr ，/w 是/vshi 肃亲王/nz 善耆/nz 的/ude1 [第/m 14/m 位/q]/mq 女儿/n 。/w 1912年/t ，/w 肃亲王/nz 为/p 图/n 借助/v 日本/ns 之/uzhi 力/n 复国/nz ，/w 加之/cc 怜悯/v 日本人/nz [川岛/nz 浪/n 速/ag]/nz 没有/v 孩子/n ，/w 作为/p 友情/n 的/ude1 依据/n 把/pba 女儿/n 赠送/v 给/p 他/rr ，/w 并/cc 在/p 日本/ns 接受/v 教育/vn 。/w 以后/f ，/w 她/rr 有/vyou 了/ule 一个/mq 为/p 人/n 熟知/v 的/ude1 日本/ns 名字/n —/w —/w 川岛芳子/nrj 。/w 
川岛芳子/nrj [16/m 岁/qt]/mq 那一年/mq ，/w 被/pbei 养父/n 川岛/nz 玷污/v 。/w 早年/t 就是/v 驻华/vn 间谍/nnt 的/ude1 [川岛/nz 浪/n 速/ag]/nz 说/v ：/w “/w 你/rr 父亲/n 是/vshi 个/q 仁者/n ，/w 我/rr 是/vshi 个/q 勇者/n 。/w 我/rr 想/v ，/w 如/v 将/d 仁者/n 和/cc 勇者/n 的/ude1 血/n 结合/v 在/p 一起/s 所/usuo 生/v 的/ude1 孩子/n ，/w 必然/d 是/vshi 智勇仁/nr 兼备/vi 者/k 。/w ”/w 川岛芳子/nrj 在/p 手记/n 里/f 写道/v ：/w “/w 我/rr 永远/d 清算/vn 了/ule 女性/n 。/w ”/w 次日一早/t ，/w 她/rr 头梳/nz 日本/ns 式/k 的/ude1 发髻/n ，/w 身穿/v 底/f 摆/v 带花/nz 的/ude1 和服/n ，/w 拍/v 了/ule 一张/mq 少女/n 诀别/vi 照/v ，/w 即/v 剪/vn 了/ule 一个/mq 男式/b 分头/d ，/w 改/v 着/uzhe 男装/n 改用/v 男/b 语/ng (/w 日本/ns 男/b 、/w 女/b 用语/n 不同/a )/w 。/w 
川岛芳子/nrj 从小/d 便/d 在/p 在/p 黑暗/a 的/ude1 氛围/n 里/f 耳濡目染/vl ，/w 最终/d 造就/v 了/ule 她/rr 畸形/n 的/ude1 性格/n 与/cc 人生/n 信念/n 。/w 少年/n 川岛芳子/nrj 的/ude1 性格/n 就/d 已经/d 变得/vi 浪荡/a 、/w 疯狂/a 、/w 粗野/a 。/w 但/c 她/rr 同时/c 也/d 是/vshi 一个/mq 明眸/nz 玉肤/nz ，/w [出/vf 水芙蓉/nz]/nz 的/ude1 美女/n 。/w 
1927年/t ，/w [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 川岛芳子/nrj 在/p 日本/ns 军方/n 授意/v 下/f 回到/v 中国/ns ，/w 目的/n 是/vshi 遵循/v 亡/v 父/ng 善耆/nz 的/ude1 遗愿/n ，/w 与/cc 蒙古/ns 独立/a 势力/n 首领/nnt 巴布扎布/nrf 的/ude1 次子/n 甘珠儿/nr 扎布/nrf 结婚/vi 。/w 这个/rz 婚约/n 缘于/p 两家/mq 曾经/d “/w 奋斗/vi ”/w 的/ude1 满/a 蒙/b 独立/a 事业/n ，/w 现在/t 这/rzv 已/d 被/pbei [日本/ns 侵略者/n]/nz 利用/v 。/w 甘珠儿/nr 扎布/nrf 曾/d 在/p [日本/ns 陆军/nis 士官/nnd 学校/nis]/nt 学习/v ，/w 与/cc 川/b 岛屿/n 芳/ag 子/ng 有/vyou 相似/a 的/ude1 身世/n ，/w 加上/v [1/m 米/q]/mq 85/m 的/ude1 身高/n ，/w 既有/v 蒙古/ns 汉子/n 特有/b 的/ude1 粗犷/a ，/w 又/d 融/vi 有/vyou 现代/ntc 兵士/nnd 的/ude1 潇洒/a 挺拔/a 。/w 甘珠儿/nr 扎布/nrf 以为/v 自己/rr 是/vshi 足以/d 吸引/v 住/vn 川岛芳子/nrj 这个/rz “/w 小妹妹/nz ”/w 。/w 他/rr 很快/d 就/d 感到/v 自己/rr 判断/v 错/v 了/ule ，/w 川岛芳子/nrj 不但/c 婚前/t “/w [阅/vg 男/b 无数/m]/nz ”/w ，/w 婚后/t 也/d 难以/d 约束/vn ，/w 散发/v 出/vf 一般/ad 女人/n 少有/a 的/ude1 妖气/a 和/cc 杀气/n 。/w 
11月/t ，/w 川岛芳子/nrj 与/cc 甘珠儿/nr 扎布/nrf 的/ude1 婚礼/n 在/p 旅顺/ns 隆重/ad 举行/v ，/w 中外/b 瞩目/vi 。/w 但/c 在/p 这/rzv 热闹非凡/al 的/ude1 婚礼/n 之后/f ，/w 川岛芳子/nrj 过/uguo 不/d 惯/v 平静/a 安逸/a 的/ude1 日子/n ，/w 嫌/v 丈夫/n 不思进取/l ，/w 对/p 婚姻/n 产生/v 厌倦/vn 。/w 尽管/c 甘珠儿/nr 扎布/nrf 一再/d 忍让/vi ，/w 还是/c 挽/v 不/d 回/v 川岛芳子/nrj 的/ude1 心/n 。/w 第二年/mq ，/w 川岛芳子/nrj 不辞而别/vl ，/w [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 溜/v 到/v 东京/nsf 去/vf 了/ule 。/w 甘珠儿/nr 扎布/nrf 一个人/mq 在/p 泪水/n 中/f 孤独/a 品尝/v 了/ule 那/rzv 顿/qv [三/m 周年/q]/mq 结婚/vi 纪念/v 晚餐/n 。/w 他们/rr 俩人/n 一直/d 都/d 没有/v 办/v 过/uguo 正式/ad [离婚/vi 手续/n]/nz 。/w 
