人民网/nz 上海/ns 1月17日/t 电/n 2014年2月24日/t -/w 28日/t ，/w [第八/m 届/q]/mq [中国/ns 数控/n 机床/n 展览会/n]/nt （/w CCMT2014/x ）/w 将/d 在/p [上海/ns 新/a 国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 举办/v 。/w CCMT2014/x 在/p 机床/n 业界/n 及/cc 广大/b 用户/n 中/f 具有/v 极强/d 的/ude1 影响力/n ，/w 此次/rz 重返/v 上海/ns ，/w 不仅/c 助推/vn 上海/ns 会展业/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 也/d 被/pbei 誉为/v CCMT/x 展会/n 发展/vn 史上/d 的/ude1 一个/mq 重要/a 里程碑/n 。/w 
CCMT2014/x 由/p [中国/ns 机床/n 工具/n 工业/n 协会/nis]/nt 主办/v ，/w 本届/r 展会/n 主题/n 是/vshi ：/w “/w 新/a 变化/vn ?/w 新/a 未来/t ”/w ，/w 准确/a 、/w 鲜明/a 地/ude2 反映/v 了/ule 我国/n [机床/n 工具/n]/nz 产业/n 发展/vn 和/cc 产业/n 市场/n 的/ude1 [时代/n 特征/n]/nz ，/w 反映/v 了/ule CCMT2014/x 的/ude1 展会/n 背景/n 。/w 当前/t ，/w 由于/p [市场/n 环境/n]/nz 和/cc 其他/rzv 增长/v 要素/n 的/ude1 深刻/a 变化/vn ，/w [机床/n 工具/n 行业/n]/nt 正/d 面临/v 和/cc 经受/v 着/uzhe 需求/n 总量/n 明显/a 下降/vi 、/w 需求/n 结构/n 加速/vi 升级/vi 的/ude1 严峻/a 挑战/vn 。/w 中高档/b 产品/n 和/cc 个性化/vn 产品/n 的/ude1 需求量/n 迅速/ad 提升/v ，/w 此外/c ，/w 随着/p 外企/n 对/p 未来/t [中国/ns 市场/n]/nz 更加/d 重视/v ，/w 国内/s 中/f 高端/nz 机床/n 市场/n 将/d 面临/v 更为/d 激烈/a 的/ude1 竞争/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w CCMT2014/x 展会/n 规模/n 将/d 创/v 历史/n 新高/n ，/w 将/d 使用/v [上海/ns 新/a 国际/n 博览/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 [7/m 个/q]/mq 展馆/n 和/cc [5/m 个/q]/mq 临时/b 展馆/n ，/w 展出/v 总面积/n 达/v [10/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 截至/v 目前/t ，/w 共有/v 来自/v 中国/ns 、/w 德国/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 日本/ns 、/w 意大利/nsf 、/w 瑞士/nsf 、/w 英国/ns 、/w 韩国/nsf 、/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 等/udeng [20/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [900/m 余家/nz]/mq [机床/n 工具/n 行业/n]/nt 制造商/nnd 报名/vi 参展/vn ，/w 其中/rz 境外/s 展/vg 商/vg 近/a [270/m 家/q]/mq ，/w 展出/v 面积/n 占/v 总面积/n 的/ude1 比例/n 达/v 32%/m ，/w 展会/n 国际化/vn 程度/n 得到/v 显著/ad 提升/v 。/w 
[沈阳/ns 机床/n]/nz 、/w 济/vg 二/m 、/w 北/f 一/m 、/w 秦川/ns 、/w 大连/ns 机床/n 、/w 重庆/ns 机床/n 、/w 宁江/nr 机床/n 、/w 宁波/ns 海/n 天/qt 、/w 武/ag 重/a 、/w 上机/vi 、/w 齐/a 重/a 、/w 天水/ns 星火/n 、/w 齐/a 二等/b 国内/s 知名/a [机床/n 工具/n]/nz [制造/vn 企业/n]/nz ，/w 以及/cc EMAG/x 、/w 西门子/ntc 、/w DMG/x 、/w 马扎克/nrf 、/w 哈斯/nrf 、/w MAG/x 、/w 瓦尔特/nrf 、/w THK/x 、/w SECO/x 、/w 恒/ag 轮/qv 、/w 天/qt 田/n 、/w 发那科/nz 、/w [海克斯/nrf 康/ag]/ntc 等/udeng 世界/n 知名/a [机床/n 工具/n]/nz 制造商/nnd 将/d 悉数/d 到场/vi 。/w 此外/c ，/w 德国/nsf 、/w 日本/ns 、/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 将/d 以/p 展团/n 形式/n 参展/vn 。/w 届时/d ，/w 展/vg 商/vg 将/d 带来/v 近/a [1200/m 余/ng 台/q 套/q]/mq 展品/n ，/w 其中/rz ，/w 有/vyou 近/a [1000/m 台/q]/mq 套/q 国内/s 整机/n 展品/n ，/w 整机/n 展品/n 中/f 100余台/m 新品/n 为/p 首次/m 亮相/vi 。/w 展品/n 种类/n 和/cc 数量/n 将/d 远/a 超/v 历届/b CCMT/x 。/w 
展会/n 期间/f ，/w 主办方/nz 还/d 将/d 开展/v 一系列/b 国际/n 交流/vn 和/cc 行业/n 活动/vn ，/w 主要/b 包括/v ：/w “/w 2014/m [机床/n 工具/n]/nz 制造业/n CEO/x [国际/n 论坛/n]/nz ”/w 、/w “/w 军工/n 行业/n 与/cc 能源/n 装备/n 领域/n 国产/b [数控/n 机床/n]/nz 应用/v 座谈会/n ”/w 、/w “/w [海外/s 并购/vn]/nz 企业/n 座谈会/n ”/w 、/w “/w 高档/b [数控/n 机床/n]/nz 专项/b 成果/n 及其/cc 应用/vn 展示/v ”/w 、/w “/w 2013/m 年度/n 先进/a 会员/nnt （/w 十佳/n ）/w 表彰/vn 及/cc 发布/v 活动/vn ”/w 、/w “/w CCMT2014/x ‘/w 春燕奖/nz ’/w 评选/v 结果/n 揭晓/vi ”/w 、/w “/w 各国/rzs 和/cc 地区/n [机床/n 协会/nis]/nt 首脑/nnt 联席会/n ”/w ，/w 以及/cc “/w [技术/n 交流/vn]/nz 活动/vn ”/w 等/udeng 。/w 
CCMT2014/x 朝着/p 国际化/vn 、/w 专业化/vn 、/w 信息化/vn [三/m 个/q]/mq 方向/n 持续/vd 努力/ad ，/w 逐步/d 打造/v 和/cc 实现/v CCMT/x 升级版/nz ，/w 力争/v 将/d CCMT/x 打造/v 成/v 世界/n 名/q 展/vg 。/w （/w 邬迪/nr 袁晓如/nr ）/w 
