原/b 标题/n ：/w 18日/t 合肥/ns 人/n 可/v 买/v 安庆/ns 特色/n 农产品/n 年/qt 货/n 
年/qt 关/n 将/d 至/p ，/w 想/v 买/v 到/v 绿色/n 、/w 有机/b 又/d 实惠/an 的/ude1 农产品/n 吗/y ？/w 记者/nnt 1月16日/t 从/p 合肥市/ns 获悉/v ，/w 2014/m 安庆/ns 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz (/w 合肥/ns )/w 年/qt 货/n 展销会/n 将/d 于/p 1月18/t 号/q —/w [20/m 号/q]/mq 举行/v ，/w 前后/f 为期/vi [三/m 天/qt]/mq ，/w 地点/n 在/p [安徽省/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt A/x 区/n [2/m 号/q]/mq 展厅/n 。/w 还/d 没有/v 购买/vn 年/qt 货/n 的/ude1 市民/n 们/k 不妨/d 前去/v 淘/v 货/n 。/w 
[124/m 家/q]/mq 企业/n 参展/vn 带来/v 名优/a 特/ag 农产品/n 近/a [千/m 个/q]/mq 
到底/d 展销会/n 上将/nnt 出现/v 哪些/ry 特色/n 农产品/n 呢/y ？/w [安庆市/ns 人民政府/nis]/nt 副市长/nnt 张小青/nr 介绍/v ，/w 相比/vi 去年/t 的/ude1 展销会/n ，/w 今年/t 规模/n 更大/d 。/w “/w 今年/t 我们/rr 组织/n 了/ule [124/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc 合作社/nis 参展/vn ，/w 展位/n 达/v [140/m 个/q]/mq ，/w 均/d 超过/v 了/ule 去年/t 。/w 展厅/n 面积/n 达到/v [5000/m 平方米/q]/mq ，/w 比/p 去年/t 面积/n 增加/v 了/ule 三分之二/m 。/w ”/w 
今年/t 展销会/n 的/ude1 产品/n 也/d 更为/d 丰富/a 。/w 张小青/nr 说/v ：/w “/w 今年/t 我们/rr 参展/vn 的/ude1 农产品/n 共/d 分为/v 优质/b 粮油/n 、/w 畜禽/n 产品/n 、/w 特色/n 山珍/n 、/w 名优/a 茶叶/n 、/w 水产品/n 、/w 加工/v 食品/n 和/cc [中华/nz 老字号/n]/nz 等/udeng [7/m 大/a]/mq 类/q ，/w 有/vyou 各种/rz 规格/n 和/cc 包装/n 的/ude1 产品/n 近/a [千/m 个/q]/mq 。/w 涵盖/v 了/ule 我市/r 主要/b 特色/n 农产品/n 。/w ”/w 
主打/v “/w 绿色/n ”/w 、/w “/w 有机/b ”/w 牌/n 
展销/v 会上/n 农产品/n 的/ude1 质量/n 到底/d 能/v 不能/v 让/v 市民/n 朋友们/nz 放心/v 呢/y ？/w 张小青/nr 表示/v ，/w 本次/r 展销会/n 是/vshi [安庆市/ns 政府/nis]/nto 连续/a 第二年/mq 在/p 省城/n 举办/v 的/ude1 年/qt 货/n 展销会/n ，/w 规格/n 也/d 更高/d 。/w 今年/t 的/ude1 展销会/n ，/w 以/p 展示/v 安庆/ns 名优/a 农产品/n ，/w 服务/v 合肥/ns 市民/n 购/vg 年/qt 货/n 为/p 主题/n ，/w 突出/a 以/p 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz 展示/v 展销/vn 为/p [主要/b 内容/n]/nz ，/w 重点/n 是/vshi 打/v “/w 绿色/n 牌/n ”/w 和/cc “/w 有机/b 牌/n ”/w ，/w 代表/nnt 的/ude1 是/vshi 安庆市/ns 农产品/n 最高/a 生产/v 水准/n 和/cc 最佳/z [品牌/n 形象/n]/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 为了/p 落实/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 本着/p 勤俭/ad 办/v 展/vg 的/ude1 原则/n ，/w 这次/r 展销会/n 取消/v 了/ule 开幕式/n ，/w 一切/rz 安排/v 从简/vn 。/w 但是/c ，/w 为了/p 扩大/v 展示/vn 展销/vn 的/ude1 效果/n ，/w 元月/t [18/m 号/q]/mq 上午九/t 点/qt 半/m ，/w 也/d 就是/v 正式/ad 开馆/v 前/f 半个/mq 小时/n ，/w 将/d 在/p 展馆/n 举办/v 采购商/nz 专场/n 活动/vn ，/w 邀请/v 合肥市/ns 部分/n 采购商/nz 和/cc 各/rz 展位/n 企业/n 对接/vi ，/w 开展/v 营销/vn 洽谈/vn 。/w (/w 记者/nnt 汪乔/nr )/w 
温馨/a 小贴士/nz ：/w 
展会/n 具体/a 时间/n 安排/v ：/w [18/m 号/q]/mq 上午/t [10/m 点/qt]/mq 开馆/v ，/w [20/m 号/q]/mq 下午/t 撤/v 展/vg ，/w 除了/p [18/m 号/q]/mq 是/vshi 上午/t [10/m 点/qt]/mq 开馆/v ，/w 其余/rz 每天/r 都/d 是/vshi 上午/t [9/m 点/qt]/mq 开馆/v 、/w 下午/t [4/m 点/qt]/mq 闭馆/v ，/w 而且/c 中午/t 不/d 闭馆/v ，/w 正常/a 展销/vn 。/w 
