婉容/nz 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 最后/f 一位/mq 皇后/nnd ，/w 从/p 1922年12月/t 入/v 宫/ng ，/w 到/v 1924年11月/t 和/cc [末代/f 皇帝/nnt 溥仪/n]/nz 一起/s 被/pbei 冯玉祥/nr 驱逐/v 出/vf 宫/ng ，/w 在/p 紫禁城/ns 总共/d 生活/vn 了/ule 两年/mq 时间/n 。/w 婉容/nz 是/vshi 怎样/ryv 被/pbei 迎娶/v 入/v 宫/ng 的/ude1 ?/w 她/rr 在/p 宫中/s 的/ude1 生活/vn 又是/c 哪/ry 般/uyy 情形/n ?/w 透过/v 原始/a 的/ude1 清宫/n 档案/n ，/w 我们/rr 可以/v 有/vyou 个/q 大致/d 的/ude1 了解/vn 。/w 
婉容/nz 入/v 宫/ng 没/d 走/v 大清门/nz 
溥仪/n 结婚/vi 是/vshi 在/p 1922年12月1日/t ，/w 他/rr 和/cc 婉容/nz 这/rzv 一年/mq 都/d 是/vshi [17/m 岁/qt]/mq 。/w [清朝/ns 皇帝/nnt]/nz 结婚/vi 称为/v 大/a 婚礼/n 。/w 这时/rzt 的/ude1 清王朝/nz 虽然/c 已/d 被/pbei 推翻/v 11年/t ，/w 但/c 按照/p 皇室/n 优待/v 条件/n ，/w 溥仪/n 仍然/d 保持/v 着/uzhe 皇帝/nnt 的/ude1 尊称/v ，/w 并/cc 继续/v 住在/v 紫禁城/ns ，/w 所以/c 对/p 内/f 对外/vn 仍然/d 称为/v 大/a 婚礼/n 。/w 这次/r 迎/v 入/v 紫禁城/ns 的/ude1 ，/w 除了/p 皇后/nnd 婉容/nz ，/w 另有/v 淑妃/nz 文绣/nr 。/w 
婉容/nz 能/v 被/pbei 挑选/v 当/p 上/f 皇后/nnd ，/w 真是/d 费尽/v 了/ule 周折/n 。/w 当初/t ，/w 要/v 为/p 溥仪/n 选/v 皇后/nnd 的/ude1 消息/n 传开/vi 后/f ，/w 提亲/vi 的/ude1 人/n 便/d 接踵而来/vl 。/w 但/c 按/p 清朝/ns 定制/n ，/w 皇后/nnd 都/d 从/p 满/a 蒙/b 王公/n 大臣/nnt 家/q 的/ude1 女儿/n 中/f 挑选/v 。/w 所以/c ，/w 像/v 徐世昌/nr 、/w 张作霖/nr 提亲/vi 推荐/v 的/ude1 ，/w 都/d 被/pbei 婉言谢绝/vl 了/ule 。/w 据说/v ，/w 当时/t 负责/v 汇总/vn 提亲/vi 情况/n 的/ude1 溥仪/n 叔父/n 载涛/nz 的/ude1 桌子/n 上/f ，/w 女孩/n 的/ude1 照片/n 都/d 可以/v 装订/vn 成册/vi 了/ule 。/w 在/p 这/rzv 让/v 人/n 眼花缭乱/al 的/ude1 女子/n 堆/v 里/f ，/w 经过/p 反复/d 筛选/v ，/w 有/vyou [4/m 人/n]/mq 入围/v 成为/v 候选人/nnt 。/w 再/d 经/p 仔细/ad 挑选/v ，/w 最后/f 剩下/v 婉容/nz 和/cc 文绣/nr 。/w 
皇后/nnd 只有/c 一个/mq ，/w 是/vshi 选/v 婉容/nz ，/w 还是/c 文绣/nr ，/w 皇室/n 内部/f 钩心斗角/nz ，/w 特别/d 是/vshi 那些/rz 太妃/nz 们/k ，/w 都/d 想/v 让/v 小/a 皇帝/nnt 选/v 自己/rr 看中/v 的/ude1 姑娘/n ，/w 以/p 巩固/v 各自/rr 在/p 宫中/s 的/ude1 势力/n 。/w 这样/rzv 争/v 来/vf 争/v 去/vf ，/w 各/rz 不/d 相让/vi ，/w 最后/f 只好/d 让/v 溥仪/n 来/vf “/w 圣裁/nz ”/w 。/w 他/rr 看过/v 婉容/nz 和/cc 文绣/nr 的/ude1 照片/n 后/f ，/w 最终/d 选中/v 婉容/nz 作/v 皇后/nnd ，/w 文绣/nr 则/d 封/q 为/p 淑妃/nz 。/w [民间/n 传说/n]/nz 是/vshi 婉容/nz 的/ude1 父亲/n 荣源花/nr 了/ule 20万两/m 黄金/n ，/w 为/p 女儿/n 买下/v 了/ule 皇后/nnd 这/rzv 顶/v 凤冠/n ，/w 这/rzv 只是/d 传闻/n ，/w 已/d 很难/d 证实/v 了/ule 。/w 
迎娶/v 婉容/nz 作/v 皇后/nnd 的/ude1 礼节/n 仪式/n ，/w 全都/d 按照/p 清朝/ns 的/ude1 旧例/n 来/vf 办/v ，/w 分为/v 纳/v 彩礼/n 、/w 大/a 征/v 礼/n 、/w 册立/nz 礼/n 、/w 大/a 婚礼/n [四/m 个/q]/mq 步骤/n 。/w 具有/v 订婚/vn 意义/n 的/ude1 纳/v 彩礼/n ，/w 是/vshi 在/p 1922年10月21日/t 这天/rzt ，/w 溥仪/n 派/v 正副/b 使臣/n 带着/vn 近/a 千人/q 的/ude1 仪仗/n 队伍/n 和/cc [100/m 多/a]/mq 抬轿/v 的/ude1 礼品/n ，/w 到/v 北京/ns 地安门/nz 外/f [帽/ng 儿/ng 胡同/n]/nz 婉容/nz 的/ude1 家/q ，/w 向/p 其父/r 荣源/nz 送/v 上/f 彩礼/n 。/w 接下来/vl 的/ude1 两个月/mq 里/f ，/w 先后/d 举行/v 了/ule 大/a 征/v 礼/n 和/cc 册立/nz 礼/n ，/w 大/a 征/v 礼/n 是/vshi 告诉/v 女方/n 家里/s 确切/a 的/ude1 成婚/vi 日期/n ，/w 册立/nz 礼/n 则/d 是/vshi 正式/ad 给予/vn 皇后/nnd 名分/n 。/w 说/v 起来/vf ，/w 婉容/nz 的/ude1 婚礼/n 也/d 还是/c 有些/rz 遗憾/a 的/ude1 。/w 按/p 清朝/ns 惯例/n ，/w 奉迎/v 皇后/nnd 入/v 宫/ng ，/w 不论/c 皇后/nnd 的/ude1 家/q 住在/v 京城/n 哪个/ry 方位/n ，/w 迎亲/vi 队伍/n 都/d 要/v 经过/p 大清门/nz ，/w 再/d 从/p 紫禁城/ns 的/ude1 正门/n —/w —/w 午门/ns 进宫/vi 。/w 大清门/nz 在/p 平时/t 除/p 皇太后/nnd 、/w 皇帝/nnt 可/v 随时/d 出入/v 外/f ，/w 任何/rz 臣工/nz 都/d 不能/v 擅自/d 行走/vi ，/w 皇后/nnd 也/d 只有/c 在/p 大婚/nz 之/uzhi 日/b 才能/n 享用/v 一次/mq 。/w 而/cc 婉容/nz 却/d 没有/v 享受/vn 到/v 这份/r 荣耀/an ，/w 她/rr 入/v 宫/ng 不仅/c 没/d 走/v 大清门/nz ，/w 而且/c 也/d 没/d 走/v 午门/ns 。/w 婉容/nz 走/v 的/ude1 是/vshi [东华门/ns 大街/n]/nz ，/w 从/p 东华门/ns 入/v 的/ude1 宫/ng 。/w 从/p 这/rzv 点/qt 说来/v ，/w 她/rr 这个/rz 小朝廷/nz 时代/n 的/ude1 皇后/nnd ，/w 还是/c 与/cc [大清/nz 帝国/n]/nz 的/ude1 真正/d 皇后/nnd 不/d 一样/uyy 的/ude1 。/w 这时/rzt 的/ude1 溥仪/n 已/d 是/vshi 退位/vi 的/ude1 皇帝/nnt ，/w 虽/c 获准/v 住在/v 后宫/n ，/w 但/c 紫禁城/ns 内/f 乾清门/nz 以南/f 的/ude1 地方/n 已/d 归/v [北洋/b 政府/nis]/nt 了/ule ，/w 因此/c 也/d 就/d 不能/v 再/d 那么/c 讲究/v 了/ule 。/w 
屈/v 指数/n 来/vf ，/w 清朝/ns 入关/nz 后/f 的/ude1 [10/m 位/q]/mq 皇帝/nnt ，/w 先后/d 共立/nz 过/uguo [24/m 位/q]/mq 皇后/nnd 。/w 如果/c 婉容/nz 还/d 可以/v 称得上/v 皇后/nnd 的话/udh ，/w 那么/c 她/rr 就是/v [第/m 25/m 位/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi [古代/t 中国/ns]/nz 的/ude1 绝版/vn 皇后/nnd 。/w 
梅兰芳/nr 为/p 婉容/nz 大婚/nz 演/v 《/w 霸王别姬/bl 》/w 
在/p 保存/v 下来/vf 的/ude1 溥仪/n 档案/n 里/f ，/w 有/vyou 两本/mq 大婚/nz 典礼/n 时/ng 的/ude1 礼品/n 账簿/n ，/w 封面/n 上/f 写/v 着/uzhe 《/w 大婚/nz 典礼/n 进奉/nz 衔/v 名/q 物品/n 册/q 》/w ，/w 里面/f 一一/m 开列/v 了/ule 送礼/vi 的/ude1 人名/n 、/w 物品/n 种类/n 和/cc 数量/n 等/udeng 。/w 清单/n 里/f ，/w 不仅/c 有/vyou 清朝/ns 的/ude1 遗老/n 旧臣/nz ，/w 还有/v [民国/n 政府/nis]/nt 的/ude1 要员/nnt 、/w 军阀/nnd 政客/nnd ，/w 外国/n 使/v 节/q 也/d 名列/v 其中/rz 。/w 当时/t 的/ude1 大总统/nnt 黎元洪/nr ，/w 专门/d 派/v 特使/nnt 带着/vn 2万/m 银元/n 前去/v 祝贺/vn 。/w 像/v 曹锟/nr 、/w 吴佩孚/nr 、/w 冯玉祥/nr 、/w 徐世昌/nr 、/w 张作霖/nr 等/udeng 民国/n 要人/n ，/w 以及/cc 康有为/nr 等/udeng 社会名流/n ，/w 也/d 都/d 送/v 了/ule 如意/a 、/w 家具/n 等/udeng 礼品/n 。/w 
为了/p 操办/v 婚礼/n ，/w 当时/t 的/ude1 小朝廷/nz 成立/vi 了/ule 专门/d 的/ude1 “/w 大/a 婚礼/n 筹备/v 处/n ”/w ，/w 他们/rr 查阅/v 《/w [大/a 清会典/nz]/nz 》/w 和/cc [清朝/ns 历代/n 皇帝/nnt]/nz 大婚/nz 的/ude1 档案/n ，/w 最后/f 决定/v 按照/p 同治帝/nz 婚礼/n 的/ude1 规模/n 来/vf 办/v ，/w 因为/c 那/rzv 次/qv 大婚/nz 相对/d 花钱/vi 少/a 些/q 。/w 虽然/c 小朝廷/nz 已/d 不能/v 过于/d 铺张/a ，/w 但/c 最终/d 算来/nz ，/w 还是/c 花费/v 了/ule 40多万/m 银元/n 。/w 当时，两/t 元/q 钱/n 能/v 买/v [一/d 袋/ng 面粉/nf]/nz 。/w 而/cc 光绪帝/n 大婚/nz ，/w 竟/d 花费/v 了/ule 550万两/m 银子/n !/w 
大婚/nz 期间/f ，/w 宫/ng 里/f 连续/a 唱/v 了/ule [3/m 天/qt]/mq 戏/n ，/w 光/n 这/rzv 就/d 花/n 了/ule [3/m 万/d 多/a]/mq 银元/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 还/d 专门/d 请/v 梅兰芳/nr 、/w 杨小楼/nr 演/v 了/ule 《/w 霸王别姬/bl 》/w 这/rzv 出/vf 戏/n 。/w 当时/t 曾/d 有人/r 提出/v ，/w 在/p 这样/rzv 大喜/n 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 演/v 这样/rzv 伤感/an 的/ude1 戏/n 不/d 太/d 合适/a 。/w 但/c 溥仪/n 认为/v 没关系/vl ，/w 还是/c 决定/v 演/v 了/ule 。/w 当/p 戏/n 演/v 到/v 动情/vi 的/ude1 地方时/n ，/w 太妃/nz 和/cc 王公/n 的/ude1 女眷们/nz 都/d 流下/v 泪/n 来/vf 。/w 散戏/nz 之后/f ，/w 一些/mq 王公/n 旧臣/nz 心事重重/vl ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 不祥之兆/n 。/w 两年/mq 后/f ，/w 当/p 溥仪/n 和/cc 婉容/nz 被/pbei 赶出/vf 宫/ng 的/ude1 时候/n ，/w 还/d 有人/r 说/v ：/w 这/rzv 都/d 是/vshi 大婚/nz 时/ng 演/v 《/w 霸王别姬/bl 》/w 惹/v 的/ude1 祸/n !/w 
婉容/nz 在/p 宫/ng 里/f 的/ude1 [英文/nz 名字/n]/nz 叫/vi 伊丽莎白/nrf 
在/p 清朝/ns ，/w 皇帝/nnt 的/ude1 生日/n 称为/v 万寿节/nz ，/w 皇后/nnd 的/ude1 生日/n 称为/v 千秋/n 节/q ，/w 每当/p 遇到/v 这样/rzv 的/ude1 节日/n ，/w 宫/ng 里/f 都/d 要/v 唱戏/vn 庆贺/v 几天/mq 。/w 1923年9月/t ，/w 是/vshi 婉容/nz 入/v 宫/ng 后/f 的/ude1 第一个/mq 千秋/n 节/q ，/w 虽然/c 对外/vn 再三/d 说/v 要/v 节俭/a ，/w 还是/c 在/p 紫禁城/ns 的/ude1 漱芳斋/nz 唱/v 了/ule 一天/mq 的/ude1 戏/n ，/w 并且/c 对/p 身边/s 太监/nnd 和/cc 宫内/f 当差/vi 人员/n 分别/d 赏赐/v 银元/n ，/w 少/a 则/d [2/m 元/q]/mq 、/w [5/m 元/q]/mq ，/w 多/a 则/d [10/m 多元/b]/mq 。/w 就是/v 在/p 平时/t ，/w 婉容/nz 每天/r 的/ude1 生活费/n 也/d 要/v 用/p 去/vf [一/d 二/m 百/m 元/q]/mq 。/w 
据说/v ，/w 在/p [民国/n 时期/n]/ns 长大/vi 的/ude1 婉容/nz ，/w 从小/d 受到/v 做生意/nz 的/ude1 父亲/n 的/ude1 熏陶/vn ，/w 接受/v 了/ule 不少/m 西化/vi 教育/vn 。/w 在/p 紫禁城/ns 里/f ，/w 婉容/nz 和/cc 溥仪/n 常常/d 在/p 一起/s 骑车/vi 、/w 打球/vi 。/w 婉容/nz 还/d 手把手/vl 教会/nis 了/ule 溥仪/n 吃/v 西餐/n 。/w 溥仪/n 和/cc 婉容/nz 、/w 文绣/nr 这些/rz 小朝廷/nz 的/ude1 主人/n ，/w 还/d 在/p 宫内/f 拍/v 了/ule 不少/m 照片/n ，/w 留下/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 身姿/n 芳容/nz 。/w 
在/p 溥仪/n 档案/n 里/f ，/w 还有/v 不少/m 当年/t 婉容/nz 在/p 宫内/f 写/v 给/p 溥仪/n 的/ude1 英文/nz 短信/n 。/w 他们/rr 两个/mq 天天/d 都/d 能/v 见面/vi ，/w 还/d 用/p 英文/nz 通信/vn ，/w 说明/v 他俩/r 那时/rzt 的/ude1 感情/n 还是/c 不错/a 的/ude1 。/w 婉容/nz 为了/p 学习/v 英语/nz ，/w 在/p 宫/ng 里/f 先后/d 请/v 过/uguo 两个/mq 美国/nsf 女教师/nz ，/w 专门/d 教/v 她/rr 。/w 文绣/nr 也/d 学/v 英文/nz ，/w 只不过/d 请/v 的/ude1 是/vshi 中国/ns 女教师/nz 。/w 在/p 婉容/nz 给/p 文绣/nr 的/ude1 信/n 中/f ，/w 也/d 不时/d 搀杂/v 着/uzhe 一些/mq [英文/nz 单词/n]/nz 。/w 当时/t ，/w 婉容/nz 还有/v 一个/mq [英文/nz 名字/n]/nz 叫/vi 伊丽莎白/nrf (/w Elizabeth/x )/w ，/w 那时/rzt 她/rr 自己/rr 按/p 音译/n 写成/v “/w 衣里萨/nr 伯/ng ”/w ，/w 溥仪/n 的/ude1 [英文/nz 名字/n]/nz 叫/vi 亨利/nrf (/w Henry/x )/w 。/w 西化/vi 风气/n 已经/d 进入/v 并且/c 影响/vn 到/v 末代/f 宫廷/n 的/ude1 生活/vn 。/w 
1924年11月5日/t ，/w 冯玉祥/nr 的/ude1 军队/n 进入/v 紫禁城/ns 。/w 当时/t 担任/v 北京/ns 卫戍/b 司令/nnt 的/ude1 鹿钟麟/nr 带着/vn [二十/m 几名/mq]/mq 警察/nnt 来到/v 内廷/nz ，/w 逼迫/v 溥仪/n 的/ude1 小朝廷/nz 接受/v 修改/vn 后/f 的/ude1 “/w 优待/v 条件/n ”/w ，/w 且/c 当天/t 就要/d 离开/v 紫禁城/ns 。/w 皇宫/n 里/f 顿时/d 一片/mq 慌乱/a ，/w 溥仪/n 双手/n 托腮/nz ，/w 一声不吭/al ，/w 文绣/nr 无奈/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 搬/v 出去/vf 也好/y ，/w 省得/v 在/p 这里/rzs 担惊受怕/vl !/w ”/w 只有/c 婉容/nz 态度/n 强硬/a ，/w 叫喊/vn 着/uzhe 说/v ：/w “/w 反正/d 我/rr 铁/n 下/f 心/n ，/w 今天/t 不/d 搬/v ，/w 不能/v 搬/v !/w ”/w 但是/c ，/w 愿意/v 搬/v 也罢/y ，/w 不/d 愿意/v 搬/v 也罢/y ，/w 军队/n 上午/t [9/m 点/qt]/mq 入/v 宫/ng ，/w 下午/t [4/m 点/qt]/mq 溥仪/n 就/d 交出/v 了/ule “/w [皇帝/nnt 之/uzhi 宝/n]/nz ”/w 和/cc “/w 宣统/n 之/uzhi 宝/n ”/w 两颗/mq 大印/n ，/w 带着/vn 婉容/nz 等/udeng 一批/mq 身边/s 的/ude1 家眷/n ，/w 分/qt 乘/v [5/m 辆/q]/mq 汽车/n ，/w 暂时/d 迁往/vf 其父/r 载沣/nz 的/ude1 醇亲王/nz 府邸/n 。/w [末代/f 皇帝/nnt 溥仪/n]/nz 和/cc [末代/f 皇后/nnd]/nz 婉容/nz 就/d 这样/rzv 永远/d 地/ude2 离开了/v 紫禁城/ns 。/w 
