百年/mq 前/f ，/w 以/p [汉阳/ns 兵工厂/nis]/ntcf 为/p 代表/nnt 的/ude1 “/w 武汉/ns 造/v ”/w 被/pbei 历史/n 铭记/v 。/w 百年/mq 后/f ，/w “/w 光/n 高铁/nz ”/w 、/w 首/q 套/q 跨国/b [北斗/n 系统/n]/nz 等/udeng 高精尖/b 项目/n ，/w 新一代/nz 的/ude1 “/w 武汉/ns 造/v ”/w 成为/v 全球/n 领先/vi 的/ude1 “/w 中国/ns 坐标/n ”/w 。/w 
容量/n 最大/gm 、/w 速度/n 最快/d 、/w 跑得/nz 最/d 远/a 
武汉/ns “/w 光/n 高铁/nz ”/w 领跑/v 全球/n 
在/p 现实/n 交通/n 中/f ，/w 武广高铁/nrf 为/p 代表/nnt 的/ude1 中国/ns 高铁/nz 全球/n 领先/vi 。/w 说起/v 虚拟/vn 的/ude1 光电/b 交通/n —/w —/w 光通信/n ，/w 武汉/ns 的/ude1 “/w 光/n 高铁/nz ”/w 在/p 传输/v 容量/n 、/w 速度/n 、/w 距离/n 上/f 同样/d 领跑/v 世界/n 。/w 
[武汉/ns 邮/ng 科/n 院/n]/nt 负责/v 的/ude1 “/w 超/v 高速/b 超大/b 容量/n 超长/b 距离/n 光传输/nz [基础/n 研究/vn]/nz ”/w （/w 以下/f 简称/v “/w 三/m 超/v ”/w ）/w 是/vshi 代表/nnt 中国/ns 与/cc 美国/nsf 、/w 日本/ns 等/udeng 科技/n 强国/n 竞赛/vn 的/ude1 高科技/n 项目/n 。/w 
2010年/t 以前/f ，/w 美国/nsf 在/p “/w 三/m 超/v ”/w 项目/n 中/f 一直/d 领跑/v 。/w 当时/t 美国/nsf 的/ude1 [最高/a 纪录/n]/nz ，/w 是/vshi 每秒/d 传输/vn [1024/m GB/x]/mq ，/w [传输/vn 距离/n]/nz 达到/v [600/m 公里/q]/mq 。/w 当时/t ，/w 我国/n 光通信/n 骨干/n 网络/n ，/w 传输/vn 最大/gm 速度/n 和/cc 容量/n 为/p [100/m GB/x]/mq //w 秒/qt 。/w 要/v 达到/v 美国/nsf “/w 三/m 超/v ”/w 标准/n ，/w 这/rzv 一/m 速度/n 和/cc 容量/n 要/v 放大/vn 十倍/q 、/w 百倍/mq 。/w 
经/p [武汉/ns 邮/ng 科/n 院/n]/nt 攻关/vn ，/w 2010年10月/t 课题组/nis 在/p 全球/n 率先/d 实现/v 了/ule [1040/m 公里/q]/mq 距离/n 内/f 单/b 通道/n [传输/vn 速度/n]/nz [1024/m GB/x]/mq //w 秒/qt ，/w 这/rzv 相当于/v 一秒钟/nz 可/v 传输/vn 上/f [千/m 部/q]/mq 高清/n 影片/n ，/w 赶上/v 美国/nsf 。/w 
2012年12月/t ，/w [武汉/ns 邮/ng 科/n 院/n]/nt “/w 三/m 超/v ”/w 项目/n 在/p [1024/m GB/x]/mq //w 秒/qt 速率/n 下/f ，/w [传输/vn 距离/n]/nz 达到/v [12160/m 公里/q]/mq ，/w 相当于/v 一秒钟/nz 从/p 武汉/ns 跑到/v 了/ule 华盛顿/nsf 。/w 
去年/t 12月/t ，/w 邮/ng 科/n 院/n 在/p [3200/m GB/x]/mq //w 秒/qt 速率/n 下/f ，/w 实现/v [2087/m 公里/q]/mq 距离/n 内/f 零误差/nz 传输/vn ，/w 邮/ng 科/n 院/n “/w 三/m 超/v ”/w 项目/n 成为/v 全球/n 最/d 能/v “/w 跑/v ”/w 的/ude1 光传输/nz 技术/n 。/w 
武汉/ns 企业/n 助/v “/w 北斗/n ”/w 首/q 跨国/b 门/n 
在/p 泰国/nsf ，/w “/w 北斗/n ”/w 比/p GPS/x 还/d “/w 牛/n ”/w 
昨天/t ，/w 光谷/nz 铁家山/nr ，/w 直径/n [13/m 米/q]/mq 的/ude1 [遥感/n 卫星/n]/nz 接收器/n [巍然/d 耸立/v]/nz 。/w 这/rzv 座/q 卫星/n 接收站/nis ，/w 是/vshi 我国/n 自主/vd 研发/v 的/ude1 [北斗/n 卫星/n 导航/vn 系统/n]/nz [走出/v 国门/n]/nz 的/ude1 见证/n 者/k 。/w 
参与/v 该/rz 站/vi 建设/vn 的/ude1 [光谷/nz 北斗/n 公司/nis]/nt [副/b 董事长/nnt]/nnt 何炎祥/nr 介绍/v ，/w 2012年12月/t ，/w 泰国/nsf 与/cc 武汉/ns 方面/n [达成/v 协议/n]/nz ，/w 由/p 武汉/ns 企业/n 帮助/v 泰国/nsf 建立/v [北斗/n 系统/n]/nz ，/w 用于/v 灾害/n 预测/vn 。/w 随后/d ，/w 武汉/ns 与/cc 泰方/nz 在/p 泰国/nsf 建立/v 地球空间/gg 产业/n 合作/v 基地/nis ，/w [北斗/n 系统/n]/nz 跨/v 出/vf 了/ule [走出/v 国门/n]/nz 的/ude1 第一步/mq 。/w 
何炎祥/nr 介绍/v ，/w 虽然/c 美国/nsf GPS/x 系统/n 称霸/v 全球/n 多年/mq ，/w 但/c 在/p 泰国/nsf ，/w [北斗/n 系统/n]/nz 没有/v 输给/v 它/rr 。/w 我国/n 目前/t 发射/v 了/ule [16/m 颗/q]/mq [北斗/n 卫星/n]/nz ，/w [北斗/n 泰国/nsf 示范/vn 站/vi]/nt [同一/b 时间/n]/nz 可/v [连续/a 观测/vn]/nz 和/cc 接收/v 其中/rz 的/ude1 [14/m 颗/q]/mq [北斗/n 卫星/n]/nz 信号/n 。/w 位于/v 同一/b 区域/n 的/ude1 美国/nsf GPS/x 、/w 欧洲/ns 伽利略/nrf 、/w 俄罗斯/nsf 格洛纳斯/nrf 等/udeng [三/m 大/a]/mq 卫星/n 系统/n ，/w 接收/v 连续/a 在/p 轨/ng 卫星/n 数量/n 仅/d 为/p [5/m 至/p 6/m 颗/q]/mq 。/w 在/p 低纬度/n 的/ude1 泰国/nsf 、/w 印尼/ns 等/udeng [东盟/ns 国家/n]/nz ，/w 北斗/n 的/ude1 [信号/n 强度/n]/nz 全面/ad 优于/v GPS/x 等/udeng [3/m 大/a]/mq 系统/n 。/w 
研发/v 销售/vn 在/p 美国/nsf 生产/vn 在/p 武汉/ns 
汉/tg 产/v 软胶囊/nz 进军/v 美国/nsf 商/vg 超/v 
位于/v [光谷/nz 生物/n 城/n]/nz 的/ude1 人/n 福/n 医药/n 产业园/nz ，/w 有/vyou 一座/mq 黄蓝/nr 相间/v 、/w 颇具/v 未来/t 感/vg 的/ude1 现代/ntc 化工厂/nis ，/w 这里/rzs 被/pbei 业内人士/n 称之为/v 中国/ns 制剂/n 国际化/vn 的/ude1 [希望/v 之/uzhi 地/ude2]/nz 。/w 截至/v 目前/t ，/w 已有/v [1/m ./w 3/m 亿/m 粒/q]/mq 软胶囊/nz 从/p 这里/rzs 出口/vn 至/p 美国/nsf 主流/n 市场/n ，/w 它们/rr 已/d 被/pbei 放到/v 沃尔玛/nz 、/w CVS/x 等/udeng 主流/n 超市/nis 的/ude1 货架/n 上/f 。/w 它们/rr 的/ude1 研发/v 和/cc 销售/vn 在/p 美国/nsf ，/w 生产/v 基地/nis 在/p 武汉/ns 。/w 
“/w 改革开放/v [30/m 多年/mq]/mq ，/w 漫步/v 在/p 美国/nsf 大街/n 上/f ，/w 几乎/d 所有/b 产品/n 都/d 能/v 找到/v [中国/ns 制造/vn]/nz ，/w 唯独/d 药品/n 罕见/a 。/w ”/w 人/n [福/n 普/ag 克/q 药业/nis]/nt （/w 武汉/ns ）/w 有限公司/nis [常务/b 副/b 总经理/nnt]/nnt 彭俊/nr 称/v 。/w 
全球/n 最/d 赚钱/v [50/m 强/a]/mq 企业/n 中/f ，/w 制药/v 企业/n 占据/v [4/m 席/qt]/mq 。/w 高额/b 利润/n ，/w 前提/n 是/vshi 巨大/a 的/ude1 投入/vn 和/cc 风险/n 。/w 新药/n 研发/v 从/p 实验室/nis 到/v 临床/vn 再/d 到/v 投产/vn ，/w 平均/a 周期/n 12年/t 左右/f ，/w 其间/f 需要/v 企业/n 持续/vd 投入/v ，/w 研发/v 费用/n 少/a 则/d [千/m 万元/q]/mq ，/w 多/a 则/d 数/n 以/p 亿元/q 计/vi 。/w 
人/n 福/n 高层/n 坚持/v 把/pba 企业/n 内/f 其他/rzv 行当/n 赚/v 的/ude1 钱/n 都/d 投入/v 到/v 新药/n 研发/v 中/f 。/w 2001年/t 到/v 2008年/t ，/w 连续/a 8年/t ，/w 人/n 福/n 投入/v 十多亿元/m [持续/vd 创新/vi]/nz 。/w 直到/v 2009年/t ，/w 人/n 福/n 才/d 迎来/v 漫长/a 研发/v 的/ude1 收获期/nz ：/w 在/p 麻醉药/n 、/w [生育/vn 调节/vn]/nz 药物/n 等/udeng [核心/n 产品/n]/nz 上/f 取得/v 突破性/n 进展/vn ，/w 当年/t 公司/nis 销售额/n 突破/v [13/m 亿元/q]/mq ，/w 首次/m 入围/v 中国/ns [医药/n 企业/n]/nz 百强/n ，/w 预计/v 今年/t [销售/vn 收入/n]/nz 将/d 突破/v [70/m 亿元/q]/mq 。/w 
去年/t 底/f ，/w 人/n 福/n 普/ag 克/q 曾/d 以/p 96分/t 的/ude1 [优异/a 成绩/n]/nz 通过/p 美国/nsf FDA/x 认证/vn ，/w 成为/v 中国/ns [第一/m 家/q]/mq 软胶囊/nz 药物/n 出口/vn 企业/n 。/w 
在/p 美国/nsf 新泽西州/nsf ，/w 著名/a 的/ude1 [罗氏/nz 药业/nis]/nt 旁/f ，/w 是/vshi 完全/ad 由/p 美国人/nz 组成/v 的/ude1 人/n 福/n 控股/vn 的/ude1 [美国/nsf 公司/nis]/nt —/w —/w [普/ag 克/q 药业/nis]/nt （/w 美国/nsf ）/w [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis ，/w 它/rr 负责人/nnt 福/n 的/ude1 研发/v 和/cc 销售/vn ，/w 而/cc 武汉/ns 的/ude1 [美国/nsf 标准/n 工厂/nis]/nt 则/d 是/vshi 生产/v 基地/nis 。/w 今/tg 年初/t ，/w 人/n 福/n OTC/x 软胶囊/nz 产品/n 登上/v 美国/nsf [超市/nis 货架/n]/nz 。/w 
记者/nnt 匡志达/nr 齐翔/nr 通讯员/nnt 李胜瑭/nr 张琼阳/nr 柳王磊/nr 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
