原/b 标题/n ：/w 英国/ns [诺贝尔/nrf 医学奖/nz]/nz 得主/n 险些/d 被/pbei 酗酒/vi 儿子/n 掐死/nz 
据/p 台湾/ns “/w [中/f 时/ng 电子报/nz]/nz ”/w 1月17日/t 报道/v ，/w 2012年/t [诺贝尔/nrf 医学奖/nz]/nz 得主/n 、/w 英国/ns 生物学家/nnd 格登/o (/w JohnGurdon/x )/w ，/w 因/p 指责/v 儿子/n 酗酒/vi ，/w 差点儿/d 被/pbei 酗酒/vi 的/ude1 儿子/n 掐死/nz 。/w 
据/p 报道/v ，/w 格登/o 的/ude1 儿子/n —/w —/w 现年/n [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 威廉/nrf 长期/d 酗酒/vi 。/w [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 格登/o 和/cc 妻子/n 琴/n 恩/ng 日前/t 对/p 儿子/n 的/ude1 常喝/nz 得/ude3 烂醉/nz 表示/v 不满/an ，/w 格登/o 甚至/d 威胁要/nz 将/d 儿子/n 送去/vf 勒戒/nz 中心/nis 戒酒/v ，/w 威廉/nrf 遂/d 出手/vi 殴打/v 父母/n ，/w 还/d 用力/ad 掐/v 父亲/n 的/ude1 脖子/n 。/w 
琴/n 恩/ng 见状/vi 赶紧/d 报警/vn ，/w 威廉/nrf 被/pbei 随后/d 赶到/v 的/ude1 警察/nnt 制服/n 并/cc 逮捕/v 。/w 事后/f ，/w 格登/o [暂时/d 离开/v]/nz 他/rr 位/q 在/p 英国/ns 剑桥郡/nsf 惠托斯/nr 佛/n 村/n 的/ude1 大宅/n ，/w 改/v 住进/vf 一家/n 民宿/nz 。/w [剑桥/nsf 地区/n 法院/nis]/nt 也/d 著手/nz 准备/v 处理/vn 这/rzv 起/vf 家暴/nz 案/ng ，/w 不过/c 两位/mq 老人家/n 据称/v 已/d 原谅/v 儿子/n 的/ude1 行为/n 。/w 
格登/o 在/p 干细胞/n 研究/v 领域/n 做出/v 卓越/a 贡献/n ，/w 与/cc 日本/ns 科学家/nnt 山中伸弥/nrj 共同/d 获得/v 2012年/t [诺贝尔/nrf 医学奖/nz]/nz 。/w 
