外/f 媒/ng 称/v ，/w 中国/ns 至少/d 已有/v [7/m 个/q]/mq [省级/b 行政区/n]/nz 正在/d 把/pba 2014年/t 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 目标/n 调整/vn 到/v 低于/v 2013年/t 的/ude1 水平/n ，/w 进一步/d 表明/v 随着/p 中央政府/nis 将/d 重点/n 放在/v 保持/vn 经济/n 长期/d 发展/vn 的/ude1 政策/n 上/f ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 扩张/vn 的/ude1 步伐/n 将/d 会/v 放慢/vn 。/w 
彭博社/nr 网站/n 1月14日/t 援引/v 《/w [河北/ns 日报/n]/nz 》/w 刊登/v 的/ude1 河北省/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 指出/v ，/w 与/cc 北京/ns 毗邻/vi 的/ude1 河北省/ns 由于/p 在/p [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 上/f 面临/v 着/uzhe 前所未有/vl 的/ude1 压力/n ，/w 因此/c 将/d 增长/v 目标/n 设定/v 为/p 8%/m 。/w 该省/r 2013年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 为/p 9%/m 。/w 从/p [官方/n 网站/n]/nz 上/f 看/v ，/w 福建/ns 、/w 甘肃/ns 和/cc 宁夏/ns 设定/v 的/ude1 增长/vn 目标/n 也/d 低于/v 上/f 年/qt 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 领导人/nnt 正/d 试图/v 将/d 地方/n 官员/nnt 的/ude1 注意力/n 转移/v 到/v 环保/n 和/cc 遏制/v 债务/n 上/f ，/w 而/cc 不是/c 只/d 关注/v 短期/b 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 。/w [法国/nsf 农业/n 信贷/n 投资/vn 银行/nis]/nt 的/ude1 [高级/a 经济师/nnt]/nnt 兼/v 战略/n 师/ng 达留什·科瓦尔奇克/nrf 说/v ，/w 从/p 最新/a 公布/v 的/ude1 地区/n 增长/v 目标/n 来看/u ，/w 中国/ns 领导人/nnt 会/v 将/d 2014年/t 全国/n 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 目标/n 调整/vn 至/p 7%/m ，/w 低于/v 2013年7.5%/t 的/ude1 水平/n 。/w 
中央政府/nis 通常/d 会/v 在/p 3月/t 举行/v 的/ude1 [人大/nis 会议/n]/nz 上/f 公布/v 全国/n 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 目标/n 。/w 2013年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 为/p 7.5%/m ，/w 国务院/nt 2013年12月/t 说/v ，/w 2013年/t 的/ude1 [经济/n 增长率/n]/nz 可能/v 达到/v 7.6%/m 。/w 未来/t 几天/mq ，/w 随着/p 地方/n [人大/nis 会议/n]/nz 的/ude1 召开/vn ，/w 可能/v 将/d 有/vyou 更多/ad 的/ude1 [省级/b 行政区/n]/nz 宣布/v 2014年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 。/w 
中国/ns 财经/n [新闻/n 媒体/n]/nz 机构/n [财/n 新传媒/nz]/nz 2013年12月/t 报道/v 说/v ，/w 中国/ns 计划/n 将/d 2014年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 定/v 在/p 7.5%/m 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 贵州省/ns 2013年/t 设定/v 的/ude1 14%/m 的/ude1 增长/vn 目标/n 是/vshi 全国/n 所有/b [省级/b 行政区/n]/nz 中/f 最高/a 的/ude1 。/w 有/vyou 媒体/n 2013年12月/t 报道/v ，/w 贵州省/ns 将/d 确保/v 2014年/t 的/ude1 [经济/n 增长率/n]/nz 达到/v 12.5%/m ，/w 并/cc 力争/v 达到/v 13%/m 。/w 根据/p 人民网/nz 近日/t 报道/v ，/w 广西/ns 2014年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 为/p 10%/m ，/w 低于/v 2013年/t 的/ude1 11%/m 。/w 福建省/ns 2014年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 为/p 10.5%/m ，/w 该省/r 2013年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 为/p 11%/m 。/w 
据/p 《/w [甘肃/ns 日报/n]/nz 》/w 网站/n 发布/v 的/ude1 消息/n ，/w 预计/v 甘肃省/ns 2014年/t 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 目标/n 为/p 11%/m ，/w 2013年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 为/p 12%/m 。/w 
[宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 今年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 为/p [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w 2013年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 为/p [10/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
北京市/ns 2014年/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 设定/v 为/p [7/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq ，/w 低于/v 2013年8%/t 的/ude1 增长/vn 目标/n 。/w 
