基隆/ns 市长/nnt 张通荣/nr 昨/tg 探视/v 出生/vn 即/v 残肢/nz 女婴/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 基隆/ns 市长/nnt 张通荣/nr 16日/t 探视/v 残肢/nz 女婴/n ，/w 当场/d 先/d 发放/v 急难/n 救助金/n [6000/m 元/q]/mq (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 并/cc 允诺/v 协助/vn 徐姓/nz 夫妻/n 找/v 工作/vn ，/w 使/v 徐家/nz 有/vyou 能力/n 让/v 残肢/nz 女婴/n 健康/a 长大/vi 。/w 
这/rzv 对/p 徐姓/nz 新手/n 爸妈/n ，/w 因/p 工作/vn 地点/n 在/p 新北市/ns 中和/vi 区/n ，/w 去年/t 1月/t 太太/n 怀孕/vi 后/f ，/w 在/p 中和/vi [1/m 家/q]/mq 诊所/nis 产检/nz ，/w 照/v 了/ule [8/m 次/qv]/mq 超音波/nz ，/w 院方/n 检查/v 时/ng 表示/v 都/d 无异/vi 状/ng ，/w 没想到/nz 去年/t [8/m 月底/t]/mq 产/v 下/f 女婴/n 后/f ，/w 女婴/n 却/d 没有/v 双手/n 及/cc 右脚/n ，/w 夫妻/n 很难/d 接受/v 事实/n ，/w 控诉/v 诊所/nis 涉嫌/v 业务/n 过失/n ，/w 拟/v 提出/v 告诉/v 。/w 
基隆/ns 市长/nnt 张通荣/nr 昨/tg 在/p 社会/n 处长/nnt 涂彬海/nr 等/udeng 人/n 陪同/v 下/f ，/w 前往/v 探视/vn 女婴/n 及/cc 徐姓/nz 夫妻/n ，/w 当场/d 先发/nz 急难/n 救助/vn [6000/m 元/q]/mq ，/w 市长/nnt 张通荣/nr 允诺/v 要求/n 市府/n 单位/n 协助/v 徐姓/nz 夫妻/n 媒合/nz 工作/vn 。/w 
原本/d 徐家/nz 申请/v 中低收入/n 户/q ，/w 并未/d 告知/v 家/q 有/vyou 女婴/n 残肢/nz ，/w 直到/v 去年/t 10月/t 判定/v 女婴/n 确定/v 是/vshi 身/ng 障/ng ，/w 每月/r 可/v 领取/vn 身/ng 障/ng 津贴/n 每月/r [4700/m 元/q]/mq 。/w 
徐家/nz 因/p 产/v 下/f 残肢/nz 女婴/n ，/w 夫妻/n [俩/m 一度/d]/mq 相当/d 自责/v ，/w 并/cc 辞去/v 工作/vn 躲/v 着/uzhe 亲友/n 全力/d 照顾/v 女婴/n ，/w 目前/t 女婴/n 健康/a 才/d 较/d 稳定/an ，/w 不过/c ，/w 面对/v 女婴/n 未来/t 照顾/v 仍/d 不知/v 如何/ryv 是/vshi 好/a ，/w 目前/t 有/vyou [1/m 家/q]/mq 餐厅/nis 业/ng 者/k 愿意/v 雇用/vn 徐/ag 先生/n 。/w 
徐姓/nz 夫妻/n 已/d 向/p 新北市/ns 府/ng 递/v 出/vf “/w 医疗/n 争议/vn 调处/v 申请书/n ”/w ，/w 未来/t 将/d 研究/vn 提出/v 诉讼/vn 。/w 市议员/nnt 庄锦田/nr 和/cc 当地/s 里/f 长/a 协助/v 徐家/nz 申请/v 各项/r 补助/vn ，/w 也/d 有/vyou 高雄/ns 1/m 基金会/nis 愿意/v 协助/vn 徐家/nz 女婴/n 成长/vi ，/w 由于/p 这/rzv 起/vf [医疗/n 纠纷/n]/nz 正在/d 调解/vn 中/f ，/w 徐家昨/nr 起/vf 低调/n 面对/v 媒体/n ，/w 同时/c 希望/v 不要/d 打扰/v 他们/rr ，/w 使/v 徐家/nz 女婴/n 能/v 平安/a 长大/vi 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 婴儿/n 出生/vi 无/v 双手/n 和/cc 右脚/n 基隆/ns 市长/nnt 探望/v 当场/d 发/v 救助金/n )/w 
