[5/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小朋友/n 见到/v 分别/d 半年/mq 的/ude1 爸爸/n 格外/d 亲热/a ，/w 亲/ng 个/q 不停/v 。/w 青年报/n 记者/nnt 吴恺/nr 摄/vg 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [第/m 十六/m 批/q]/mq 上海/ns 赴/v 滇/b [青年/n 志愿者/nnt]/nz 圆满完成/v [志愿/n 服务/vn]/nz 任务/n 顺利/ad 返/v 沪/b ，/w 团市委/nis 副书记/nnt 刘刚/nr 前往/v [虹桥/ns 机场/nis]/nz 迎接/v 志愿者/nnt 凯旋/vi 。/w 
[第/m 十六/m 批/q]/mq 上海/ns 青年/n 赴/v 滇/b [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n 由/p [14/m 名/q]/mq [医务/b 人员/n]/nz 、/w [1/m 名/q]/mq 社工/nz 、/w [1/m 名/q]/mq 农技师/nz 和/cc [1/m 名/q]/mq 司法/n [管理/vn 人员/n]/nnt 组成/v ，/w 于/p 去年/t 8月/t 出征/vi 。/w 近/a 半年/mq 的/ude1 援/vg 滇/b 服务/vn ，/w 即使/c 面临/v 水土不服/vl 、/w 少数民族/n 语言/n 不通/a 、/w 饮食/n 不/d 习惯/n 等/udeng 种种/q 困难/an ，/w 他们/rr 始终/d 开拓/v 实践/vn 、/w 无私奉献/vl ，/w 因为/c 他们/rr 身上/s 有/vyou 一种/mq 朴素/a 而/cc 感人/a 的/ude1 力量/n —/w —/w [志愿者/nnt 精神/n]/nz 。/w 
在/p 援/vg 滇/b 合作/vn 交流/vn 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w [青年/n 志愿者/nnt]/nz 是/vshi [上海/ns 城市/n 精神/n]/nz 的/ude1 生动/a 展示/v ，/w 也/d 是/vshi 上海/ns 青年/n 智慧/n 、/w 理念/n 、/w 水平/n 的/ude1 综合/vn 体现/v 。/w 在/p [蒙自市/ns 人民/n 医院/nis]/nt ，/w 张海石/nr 开展/v 的/ude1 颅脑/n 肿瘤/n 手术/n ，/w 李少辉/nr 开展/v 的/ude1 [腮腺/n 肿瘤/n]/nz 切除/v 手术/n ，/w 许啸声/nr 开展/v 的/ude1 腹腔镜/n 子宫肌瘤/nhd 切除/v 手术/n ，/w 王懋莉/nr 开展/v 的/ude1 [乳腺/n 肿瘤/n]/nz 切除/v 手术/n ，/w 都/d 成为/v 当地/s 医疗/n 领域/n 的/ude1 首例/n 记录/v 。/w 
农技师/nz 刘峰/nr 将/d [上海/ns 地区/n]/nz 对/p 稻瘟病/n 抗性/nz 较好/d 的/ude1 粳/n 型/k 品种/n ，/w 无偿/d 引进/v 当地/s 引种/vi 和/cc 试种/v ；/w 司法/n 工作者/nnt 高琳/nr 积极/ad 调研/v 上海/ns 崇明/ns 与/cc 云南/ns 蒙自/ns 在/p [社区/n 矫正/v 工作/vn]/nz 方面/n 的/ude1 异同/n 并/cc 形成/v 报告/n ，/w 通过/p 培训/v 讲座/n 分享/v 上海/ns 在/p [法律/n 援助/vn]/nz 等/udeng 方面/n 比较/d 成熟/a 的/ude1 做法/n 和/cc 成功/a 的/ude1 经验/n ，/w 因地制宜/vl 推动/v [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 半年/mq 内/f ，/w 志愿者/nnt 们/k 累计/vd 进行/vn 医疗/n 门诊/nis 、/w 教学/vn 查房/vi 、/w 会诊/vn 等/udeng [3981/m 人次/qv]/mq ，/w 主持/v 、/w 参与/v 各类/r 手术/n [386/m 例/n]/mq ，/w 抢救/v [危重/a 病人/n]/nz [63/m 例/n]/mq ，/w 开设/v 医疗/n 讲座/n [78/m 次/qv]/mq ，/w 培训/vn 约/d [3060/m 人次/qv]/mq ；/w 累计/vd 下乡/vi [26/m 次/qv]/mq ，/w 行程/n [2980/m 公里/q]/mq ，/w 受益/vi 群众/n 5400余人/m ，/w 发放/v 药品/n 3万余元/m ；/w 为/p [贫困/a 学生/nnt]/nz 联系/v 捐款/vn 、/w 捐物/vi 近/a [11/m 万元/q]/mq ，/w 服务/v 成效/n 得到/v 了/ule 服务/vn 地/ude2 政府/nis 和/cc 人民/n 的/ude1 普遍/ad 赞誉/vn 。/w 
（/w 来源/n ：/w 青年报/n 记者/nnt 刘晶晶/nr ）/w 
