据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 1月17日/t 报道/v ，/w 澳大利亚/nsf 东南部/f 最近/t 热浪/n 持续/vd ，/w 南澳/ns 首府/n 阿德莱德/nsf 16日/t 录得/nz 摄氏/b [46/m 度/qv]/mq ，/w 几乎/d 打破/v 当地/s 1939年/t 的/ude1 [46/m ./w 1/m 度/qv]/mq 最/d 高温/n 纪录/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 阿德莱德/nsf 和/cc 维多利亚/nsf 省/n 墨尔本/nsf 16日/t 连续/a 第5日/t 和/cc 4日/t 高于/v [40/m 度/qv]/mq ，/w 受/v 风势/n 影响/vn ，/w 热浪/n 数/n 日/b 内/f 将/d 蔓延/vi 至/p [新/a 南/b 威尔士/ns]/nsf 省/n 。/w 在/p 恐怖/a 高温/n 影响/vn 下/f ，/w 南澳/ns 农业/n 首当其冲/vl ，/w 预计/v 导致/v [两/q 成/v]/mq 农作物/n 失收/nz 。/w 且/c 受/v 热浪/n 影响/vn ，/w 民众/n 用电量/n 急/v 增/v ，/w 维多利亚/nsf 省政府/n 警告/vn 当地/s [10/m 万/d 户/q]/mq 未来/t 数/n 日/b 会/v 出现/vn 停电/vi 。/w 
据悉/v ，/w 南澳/ns 本周/t 有/vyou [70/m 名/q]/mq 民众/n 因/p 高温/n 不适/a 送/v 院/n ，/w 不少/m 居民/n 涌到/nz 海滩/n 消暑/vi ，/w [阿德/nrf 莱德/nrf 中央/n 巴士/n 总站/nis]/nt [24/m 小时/n]/mq 开放/v 供/vi 居民/n 过夜/vi ，/w 市议会/nz 提醒/v 民众/n 多/a 饮水/n ，/w 穿/v 防晒/nz 衣物/n 和/cc 避免/v 直接/ad 暴晒/v 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 王之璞/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
