[搜狐/ntc 体育/n]/nz 讯/ng [北京/ns 时间/n]/nz 1月17日/t 凌晨/t ，/w 首届/b 亚足联/nis [U22/x 男足/nis]/nt 亚洲杯/nz 结束/v 第六/m 比赛/vn 日/b 争夺/v 。/w D/x 组/n 方面/n ，/w 中国队/nt 0-1/m 小/a 负/v 提前/vn 锁定/v 小组/nis 头名/n 的/ude1 [伊拉克/nsf 队/n]/nt 三战/nz 皆/d 负/v 垫底/vn 出局/vi ；/w [沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt 1-0/m 小胜/v [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 拿到/v 了/ule 本组/r 另一个/mq 晋级/vi 席位/n 。/w C/x 组/n 方面/n ，/w 日本队/nt 4-0/m 大胜/v [澳大利亚/nsf 队/n]/nt 拿到/v [八/m 强/a]/mq 席位/n ，/w 伊朗队/nt 虽然/c 凭借/p 雷扎耶/nrf 的/ude1 [帽子/n 戏法/n]/nz 3-1/m 战胜/v [科威特/nsf 队/n]/nt 但/c [两/q 队/n]/mq 双双/q 被/pbei 淘汰/v 。/w 至此/d [八/m 强/a]/mq 全部/m 产生/v ，/w 1/4/m 决赛/vn 的/ude1 对阵/vn 形势/n 为/p ：/w 叙利亚/nsf VS/x 韩国/nsf ；/w 约旦/nsf VS/x 阿联酋/nsf ；/w 伊拉克/nsf VS/x 日本/ns ；/w 澳大利亚/nsf VS/x [沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt 。/w [八/m 强/a]/mq 战将/n 于/p 1月19日/t 和/cc 20日/t 两天/mq 进行/vn 。/w 
D/x 组/n ：/w 中国队/nt 0-1/m [伊拉克/nsf 队/n]/nt ；/w [沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt 1-0/m [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 
以/p 半/m [主力/nnt 阵容/n]/nz 出战/v 的/ude1 [伊拉克/nsf 队/n]/nt 1-0/m 小胜/v 中国队/nt 后/f 成为/v 小组赛/nz 阶段/n 唯一/b 保持/v 全胜/n 拿/v 满/a 9分/t 的/ude1 队伍/n ，/w 中国队/nt 三战/nz 皆/d 负/v 垫底/vn 出局/vi 。/w [第/m 13/m 分钟/qt]/mq ，/w 巴哈贾特/nrf 左/f 路传中/nr ，/w 李松益/nr 禁区/n 内/f 跃起/v 时/ng 不慎/d 手球/n ，/w 斯里兰卡/nsf 籍/ng 主/ag 裁判/nnt 佩雷拉/nrf 判罚/v 点球/n ，/w 马尔万/nrf 操刀/nz 骗过/nz 方镜淇/nr 右脚/n 推射/nz 中路/n 偏/d 右侧/f 位置/n 破门/vi 打入/v 个人/n 在/p 本届/r 赛事/n 中/f 的/ude1 [第/m 4/m 球/n]/mq ，/w [伊拉克/nsf 队/n]/nt 1-0/m 领先/vi 。/w [第/m 27/m 分钟/qt]/mq ，/w 王睿/nr 中路/n 分/qt 球/n 打/v 身后/f ，/w 吴兴涵/nr 在/p 大禁区/nz 左侧/f 遭/v 两人/mq 夹/v 防/v 情况下/nz [10/m 米/q]/mq 处/n 起脚/v ，/w 皮球/n 弹/v 地/ude2 后/f 击中/v 右/f 立柱/n 弹出/vf 。/w [第/m 32/m 分钟/qt]/mq ，/w 徐新/nr 中路/n 直塞/nz ，/w 巴哈贾特/nrf 在/p 禁区/n 内/f 从/p 右侧/f 铲/v 翻/vn 李源一/nr ，/w 但/c 佩雷拉/nrf 拒绝/v 判罚/vn 点球/n 。/w 
[第/m 61/m 分钟/qt]/mq ，/w 沙特队/nt 的/ude1 阿希里/nrf 大禁区/nz 前沿/s 回/v 做/v ，/w [5/m 号/q]/mq 球员/nnt 阿尔苏达尼/nrf 大禁区/nz 弧/n 前/f 右脚/n 推射/nz ，/w 皮球/n 击中/v 横梁/n 下/f 沿/p 弹出/vf ，/w 从/p 回放/v 看/v 皮球/n 整体/n 已经/d 过/uguo 线/n ，/w 主/ag 裁判/nnt 明察秋毫/vl 鸣/v 哨/ng 判罚/v 进球/n 有效/a ，/w [沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt 凭借/p 此/rzs 球/n 以/p 1-0/m 击败/v [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 也/d 就此/d 以/p 6分/t 锁定/v 小组/nis 头名/n 出线/vi ，/w [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 也/d 就此/d 出局/vi 。/w 
C/x 组/n ：/w [澳大利亚/nsf 队/n]/nt 0-4/m 日本队/nt ；/w 伊朗队/nt 3-1/m [科威特/nsf 队/n]/nt 
日本队/nt 4-0/m 大胜/v 之前/f 已经/d 提前/vd 锁定/v 小组/nis 头名/n 的/ude1 [澳大利亚/nsf 队/n]/nt ，/w 从而/c 积/v 5分/t 排名/vi 小组/nis 次席/n 与/cc [澳大利亚/nsf 队/n]/nt 一起/s 携手/vd 晋级/vi [八/m 强/a]/mq 。/w [第/m 18/m 分钟/qt]/mq ，/w 日本队/nt 层层/q 推进/vi ，/w 矢岛慎也/nrj 大禁区/nz 边缘/n 右/f 肋/n 处/n 横/dg 传/v 低平/a 球/n ，/w 中/f 岛/n 翔/vg 哉/y [13/m 米/q]/mq 处/n 不/d 调整/vn 直接/ad 右脚/n 推射/nz 打球/vi 门/n 右/f 下/f 死角/n 得手/vi 助/v 日本队/nt 1-0/m 领先/vi ，/w 中/f 岛/n 翔/vg 哉/y 连续/a 两轮/mq 建功/vn 。/w [第/m 24/m 分钟/qt]/mq ，/w 中/f 岛/n 翔/vg 哉/y 接/v 中场/s 长/a 传球/vn 右/f 路/n 得/ude3 球/n 后/f 杀/v 入/v 禁区/n 横/dg 传/v ，/w 在/p 前/f 点/qt 全部/m 漏/v 过/uguo 的/ude1 情况下/nz ，/w 矢岛慎也/nrj 左侧/f 小禁区/nz 前沿/s 右脚/n 推射/nz 破门/vi 助/v 日本队/nt 扩大/v [领先/vi 优势/n]/nz 。/w 
上半场/n 补/v 时/ng [第/m 1/m 分钟/qt]/mq ，/w 山中亮辅/nrj 左/f 路传中/nr ，/w [澳大利亚/nsf 队/n]/nt 的/ude1 科雷-布朗/nrf 紧逼/v 情况下/nz 解围/vi 失误/vn ，/w 最后/f 演变/vi 为/p 左脚/n 脚跟/n 磕/v 射/vn 将/d 球/n 送入/v 自家/rr 球门/n 送/v 上/f 乌龙/r 大/a 礼/n ，/w 日本队/nt 半场/nz 结束/v 时/ng 便/d 以/p 3-0/m 领先/vi 。/w [第/m 48/m 分钟/qt]/mq ，/w 矢岛慎也/nrj 右/f 肋/n 传球/vn 时/ng ，/w 皮球/n 击中/v 伊科诺米迪斯/nrf 的/ude1 左手/n ，/w 主/ag 裁判/nnt 鸣/v 哨/ng 判罚/v 点球/n ，/w 中/f 岛/n 翔/vg 哉/y 操刀/nz 打球/vi 门/n 左侧/f 上/f 角/q 得手/vi [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz 将/d 比分/n 改写/v 为/p 4-0/m 。/w 
[第/m 63/m 分钟/qt]/mq ，/w 巴尔扎伊/nrf 接/v 卡拉米/nrf 的/ude1 右边/f 路/n 传球/vn 腾空/vi 双飞/nz 扫射/v ，/w 皮球/n 被/pbei [科威特/nsf 队/n]/nt 门将/nnt 苏莱曼/nrf 封/q 出/vf ，/w [9/m 号/q]/mq 球员/nnt 雷扎耶/nrf 小禁区/nz 前沿/s 俯身/v 冲顶/nz 得手/vi 助/v 伊朗队/nt 1-0/m 领先/vi 。/w [第/m 67/m 分钟/qt]/mq ，/w 伊朗队/nt 的/ude1 埃斯马埃利贝吉/nrf 右侧/f 小/a 角度/n 射门/vi 被/pbei 苏莱曼/nrf 扑出/nz ，/w 雷扎耶/nrf 近距离/nz 补/v 射/vn 将/d 球/n 送入/v 网/n 窝/n [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz ，/w 不过/c 射门/vi 时/ng 被/pbei [防守/vn 球员/nnt]/nz 踢/v 中/f 脚踝/n 一度/d 受伤/vi 倒/vi 地/ude2 ，/w 伊朗队/nt 2-0/m 领先/vi 。/w 
[第/m 82/m 分钟/qt]/mq ，/w 伊朗队/nt 门将/nnt 大脚/n 球/n 发动/v 快速/d 进攻/vn ，/w [科威特/nsf 队/n]/nt 两名/mq 后卫/nnt 大意/n ，/w 雷扎耶/nrf 得/ude3 球/n 杀/v 入/v 禁区/n 在/p 左侧/f 扣/v 过/uguo 阿莱内齐/nrf 后/f 小禁区/nz 左角/nz 前/f [7/m 米/q]/mq 处/n 起/vf 右脚/n 推射/nz 远角/nz 从而/c 完成/v 个人/n [帽子/n 戏法/n]/nz 。/w 补/v 时/ng 阶段/n ，/w [科威特/nsf 队/n]/nt 打入/v 挽回/v 面子/n 的/ude1 [一/d 球/n]/mq ，/w 阿尔哈比/nrf 禁区/n 内/f 被/pbei 勾/v 倒/vi 情况下/nz 将/d 球/n 捅/v 出/vf ，/w [13/m 号/q]/mq 苏尔坦/nr 茶褐/nz 插/v 上/f 左脚/n 低射/nz 攻破/v 伊朗队/nt 城池/n 。/w 不过/c 最终/d 取胜/vi 的/ude1 伊朗队/nt 却/d 未能/v 逃脱/v 和/cc [科威特/nsf 队/n]/nt 一起/s 出局/vi 的/ude1 命运/n ，/w 只是/d [科威特/nsf 队/n]/nt 积/v 1分/t 垫底/vi ，/w 伊朗队/nt 积/v 4分/t 排名/vi 小组/nis 第三/m 。/w 另外/c 雷扎耶/nrf 目前/t 进/vf [5/m 球/n]/mq 暂居/nz 射手榜/n 榜首/n 位置/n 。/w （/w 卓奥友/nr ）/w 
