四年前/t “/w 损兵折将/nz ”/w 的/ude1 一幕/nz 再度/d 在/p [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 出现/v ，/w 这一次/mq 比/p 四年前/t 更/d 严重/a 。/w 1月16日/t 上午/t ，/w 正在/d 上海/ns 备战/vi 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 突遭/v 伤情/n —/w —/w 冬奥会/n [四/m 金/b]/mq 得主/n 王濛/nr 在/p 训练/vn 中/f ，/w 右脚/n [脚踝/n 骨折/vi]/nz ，/w 将/d 无缘/vi [21/m 天/qt]/mq 之后/f 开幕/vi 的/ude1 索契/nz 冬奥会/n 。/w 
[国家/n 体育/n 总局/nis 冬季/t 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 赵英刚/nr 在/p 证实/v 王濛/nr 受伤/vi 消息/n 时/ng 说/v ：/w “/w 王濛/nr 是/vshi 在/p 进行/vn 强度/n 训练/v 时/ng ，/w 在/p 高速/b 滑行/vi 中/f 与/cc 队友/n 碰撞/vn ，/w 导致/v 踝关节/nz 受伤/vi 的/ude1 ，/w 已/d 被/pbei 送往/v [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth 接受/v 治疗/vn 和/cc 诊断/vn 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 为/p 增加/v 训练/vn 的/ude1 对抗性/n 和/cc 难度/n ，/w 为/p 征战/vi 索契/nz 冬奥会/n “/w 找/v 感觉/n ”/w ，/w 在/p 上海/ns 冲刺/vi 训练/vn 的/ude1 [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 一直/d 是/vshi 男女/n 队/n 混合/vn 训练/vn 和/cc 比赛/vn 。/w 1月16日/t 上午/t 最后/f 一堂/mq 训练课/n ，/w 王濛/nr 在/p 急转弯/vl 时/ng 不慎/d 与/cc 男/b 队友/n 撞到/v 了/ule 一起/s ，/w 伤情/n 很/d 是/vshi 严重/a ，/w 根本/a 无法/v 站立/vi 。/w 随后/d ，/w 王濛/nr 在/p 教练/nnt 等/udeng 人/n 的/ude1 护送/vn 下/f ，/w 紧急/a 前往/v [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth ，/w 诊断/vn 后/f 发现/v ，/w 王濛/nr 右/f 踝/n 胫腓骨/gb 双/q 骨折/vi ，/w 伤情/n 比/p 当年/t 刘翔/nr 的/ude1 伤势/n 更/d 重/a ，/w 将/d 肯定/v 无缘/vi 2月7日/t 开幕/vi 的/ude1 索契/nz 冬奥会/n 。/w 运动/vn 医学专家/nnd 、/w [中国/ns 举重队/nis]/nt 队医/nnt 刘亚森/nr 表示/v ，/w 王濛/nr 的/ude1 [踝关节/nz 骨折/vi]/nhd 如果/c 确实/ad 需要/v 进行/vn 切开/v 内/f 固定/a 手术/n ，/w 恢复期/t 至少/d [6/m 至/p 8/m 周/qt]/mq ，/w 参加/v 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 可能/v “/w 微乎其微/vl ”/w 。/w 
[28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王濛/nr 是/vshi 中国/ns 乃至/c 世界/n 最/d 优秀/a 的/ude1 [短道/n 速滑/vn]/nz 名将/n ，/w 在/p 2006年/t 和/cc 2010年/t 冬奥会/n 上/f 共/d 获得/v [四/m 枚/q]/mq 金牌/n 。/w 今年/t 索契/nz 冬奥会/n ，/w 王濛/nr 是/vshi 女子/n [500/m 米/q]/mq 金牌/n 的/ude1 最大/gm 热门/a 。/w 为/p 再/d 圆/v 冬奥会/n 夺金/vn 梦/n ，/w 王濛/nr 随/p 队/n 来到/v 上海/ns 训练/vn ，/w 可/v 这里/rzs 实在/d 不是/c 她/rr 的/ude1 福地/n —/w —/w 2013年9月/t [短道/n 速滑/vn]/nz 世界杯/n 上海站/ns ，/w 王濛/nr 就/d 曾/d 意外/a 摔倒/v 而/cc 无缘/vi [500/m 米/q]/mq 半决赛/n 。/w 这/rzv 一摔/nz ，/w 给/p 她/rr 带来/v 了/ule 极大/a [心理/n 阴影/n]/nz ，/w 甚至/d 一度/d 要/v 去/vf 寻求/v 心理医生/nnd 帮助/v 。/w 这一次/mq 在/p 上海/ns ，/w 几乎/d 是/vshi 在/p 同样/d 的/ude1 地方/n ，/w 王濛/nr 又是/c 狠狠/d 地/ude2 一摔/nz ，/w 不仅/c 跌碎/nz 了/ule 她/rr 冬奥会/n [500/m 米/q]/mq 三连冠/n 的/ude1 美梦/n ，/w 也/d 极/d 可能/v 终结/vn 她/rr 的/ude1 奥运/n 生涯/n 。/w (/w 记者/nnt 薛剑/nr )/w 
