元月/t 16日/t 上午/t ，/w 颍上县/ns 召开/v 农田水利/n 基本建设/n 暨/cc 农村/n 环境/n 综合/vn 整治/v 现场会/n 。/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 熊德超/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 县政府/n 副县长/nnt 魏宏伟/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [县委/nis 办公室/nis]/nz 主任/nnt 郑冠明/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [县委/nis 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 孙悦/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [慎城镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 徐东辉/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 各/rz 乡镇/n 党政/n 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 、/w 分管/v 负责人/nnt ，/w 县直/n [有关/vn 部门/n]/nz 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 会议/n 。/w 
关于/p 农田水利/n 基本建设/n 工作/vn ，/w 熊德超/nr 指出/v ，/w 各/rz 乡镇/n 、/w 县直/n [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 抓住/v [关键/n 环节/n]/nz ，/w 注重/v 解决/vn “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w 问题/n ，/w 不断/d [创新/vi 工作/vn 机制/n]/nz ，/w 统筹/vd 推进/vi 各类/r [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 认真/ad 落实/v [行政/n 首长/nnt 负责制/n]/nz ，/w 着力/vd 提升/v 农田水利/n 基本建设/n 实效/n ;/w 要/v 健全/v 完善/vn 管护/v 机制/n ，/w 继续/v 强化/vn 政府/nis 管护/v 责任/n ，/w 大力/d 培育/v 新型/b 管护/v 主体/n ，/w 积极/ad 创新/vi 长效/b 管护/v 模式/n ，/w 着力/vd 保障/v 农水/n 工程/n 长效/b 运行/vn 。/w 
关于/p 农村/n 环境/n 综合/vn 整治/vn 和/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 工作/vn ，/w 熊德超/nr 强调/v ，/w 各/rz 乡镇/n 、/w 县直/n [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 城乡/n 环境/n 暨/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 作为/p 树立/v 颍上/ns 良好/a 对外/vn 形象/n 、/w 推动/v [县域/n 经济/n]/nz 跨越/v 发展/vn 的/ude1 现实/n 需要/v 来/vf 抓/v ，/w 不断/d 美化/v 城乡/n 面貌/n ，/w 努力/ad 提升/v 颍上/ns 发展/vn 的/ude1 吸引力/n 和/cc 竞争力/n ;/w 要/v 城乡/n 环境/n 暨/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 作为/p 改善/v 民生/n 、/w 增强/v 群众/n 福祉/n 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz 来/vf 推进/vi ，/w 加快/v 解决/vn 与/cc 群众/n 生活/vn 息息相关/vl 的/ude1 [环境/n 问题/n]/nz ，/w 努力/ad 把/pba 环境/n 做/v 优/ag 做好/v 、/w 让/v 群众/n 生活/vn 更加/d 舒适/a ;/w 要/v 城乡/n 环境/n 暨/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 作为/p 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w 提升/v 工作/vn 效能/n 的/ude1 度量/v 标准/n 来/vf 落实/v ，/w 以/p 势/ng 在/p 必得/d 的/ude1 信心/n 、/w 切实可行/vl 的/ude1 措施/n 、/w [抓/v 铁/n 有/vyou 痕/ng]/nz 的/ude1 毅力/n ，/w 努力/ad 为/p 提升/v 城乡/n 环境/n 奠定/v 坚实/a 基础/n ;/w 要/v 坚持/v “/w 先抓/nz 点/qt 、/w 后/f 全面/ad ”/w 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w 综合/vn 运用/v 多种/m 举措/n ，/w 逐步/d [建立/v 健全/v]/nz 长效/b 管护/v 机制/n ，/w 广泛开展/v 宣传/vn 动员/v ，/w 积极/ad 教育/v 群众/n 革/vg 陋习/n 、/w 讲文明/nz 、/w 树/n 新风/n ，/w 努力/ad 在/p 颍上/ns 大地/n 打造/v “/w 天蓝/b 水/n 清/tg ”/w 的/ude1 优美/a 城乡/n 环境/n 。/w 
魏宏伟/nr 回顾/v 总结/vn 了/ule 近期/t 全县/n 农田水利/n 基本建设/n 工作/vn 开展/v 情况/n ，/w 并/cc 就/d 进一步/d 抓好/v 农村/n 环境/n 综合/vn 整治/vn 及/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn 提出/v [指导/vn 意见/n]/nz 、/w 作出/v 具体/a 安排/v 。/w 
孙悦/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 并/cc 就/d 贯彻/v 落实/vn 好/a [会议/n 精神/n]/nz 提出/v 具体/a 要求/n 。/w 
会前/t ，/w 与/cc 会/v 人员/n 实地/d 参观/v 了/ule 谢桥/nr 、/w 陈桥/nr 两/m 乡镇/n 的/ude1 农田水利/n 基本建设/n 和/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 现场/s ，/w 并/cc 认真/ad 听取/v 了/ule 两/m 乡镇/n 农田水利/n 基本建设/n 和/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 开展/v 情况/n 的/ude1 介绍/vn 。/w 
会上/n ，/w 谢桥/nr 、/w 陈桥/nr 两/m [乡镇/n 政府/nis]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt 作/v 会议/n 交流/vn 发言/vi ，/w 向/p 与/cc 会/v 人员/n 简要/ad 介绍/v 了/ule 开展/v 农田水利/n 基本建设/n 和/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 的/ude1 好/a 经验/n 、/w 好/a 做法/n 。/w 
