县委/nis 书记/nnt 、/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 金维加/nr 向/p 市/n 老干部/n 介绍/v 我县/r 规划/n 、/w 发展/v 情况/n 
参观/v 国家级/b 美好/a 乡村/n 示范点/nis 黄牌/n 中心村/ns 
1月14日/t 下午/t ，/w 市/n 老干部/n [经济/n 形势/n]/nz 报告会/n 在/p 我县/r 召开/v 。/w 市委/nis 书记/nnt 江山/n [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 强调/v ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 一如既往/vl 坚决/ad 做到/v 在/p 政治/n 上/f 真心/d 尊重/v 老干部/n 、/w 在/p 思想/n 上/f 真诚/a 关心/v 老干部/n 、/w 在/p 生活/vn 上/f 真切/a 照顾/v 老干部/n 、/w 在/p 精神上/nz 真挚/a 关怀/v 老干部/n ，/w 将/d 打造/v 最/d 重视/v [老干部/n 工作/vn]/nz 的/ude1 领导班子/n 之一/rz 的/ude1 承诺/vn 践行/nz 到底/d 。/w 市长/nnt 张祥安/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 市/n 领导/n 李耀才/nr 、/w 何希勇/nr 、/w 孔晓宏/nr 、/w 张裕发/nr ，/w 县领导/nz 金维加/nr 、/w 焦义朝/nr 、/w 邓继敢/nr 、/w 王玉和/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
江山/n 首先/d 向/p 各位/rr 老干部/n 通报/v 了/ule 2013年/t 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 和/cc 2014年/t 主要/b 工作/vn 。/w 江山/n 指出/v ，/w 去年/t 的/ude1 [宏观/n 经济/n]/nz 形势/n 异常/a 复杂/a 严峻/a ，/w 国内/s [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 大/a ，/w 全国/n 生产总值/n 增速/n 破/v 八/m ，/w 投资/vn 、/w 出口/vn 、/w 消费/vn 都/d 遇/v 瓶颈/n ，/w 滁州/ns 也/d 遭遇/v “/w 五/m 难/a 碰头/vi ”/w 。/w 全市/n 上下/f 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n ，/w 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 团结/v 带领/vn 全市/n 人民/n ，/w 着力/vd 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 改革/vn 、/w 惠民生/nz ，/w 巩固/v 住/vn 了/ule 发展/vn 的/ude1 好/a 势头/n ，/w 取得/v 了/ule 一系列/b 新的/a 成绩/n 。/w 冲刺/vi 全省/n 第一/m 方阵/n 取得/v 了/ule 重大/a 进展/vn ，/w [城乡/n 建设/vn]/nz 实现/v 了/ule 重大/a 变化/vn ，/w [三/m 次/qv 产业/n]/nz 得到/v 了/ule 重大/a 发展/vn ，/w 还有/v 多项/mq 工作/vn 竞相/d 出彩/v 。/w 
关于/p 2014年/t 的/ude1 工作/vn ，/w 江山/n 向/p 老干部/n 通报/v 了/ule 预期/v 指标/n 、/w 深化改革/v 、/w 美好/a 新/a 滁/n 城/n 建设/vn 、/w [工业/n 经济/n]/nz 、/w 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 等/udeng [五/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 部署/vn 安排/v ，/w 表示/v 将/d 坚持/v 实事求是/vl 、/w 求真务实/vl ，/w 积极/ad 用/p 最大/gm 的/ude1 努力/ad 争取/v 最好/d 的/ude1 结果/n ，/w 努力/ad 取得/v 具有/v 滁州/ns 特色/n 的/ude1 改革/vn 成果/n 。/w 
最后/f ，/w 江山/n 强调/v ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 会/v 认真/ad 履行/v 打造/v 最/d 重视/v [老干部/n 工作/vn]/nz 的/ude1 领导班子/n 之一/rz 的/ude1 庄严/a 承诺/vn ，/w 高度/d 重视/v [老干部/n 工作/vn]/nz 。/w 出台/vi 老干部/n 座谈/vn 、/w 学习/v ，/w 领导干部/nnt 联系/v 、/w 走访/v 慰问/vn 等/udeng [四/m 项/q]/mq 制度/n ，/w 专门/d 下发/v 通知/n 为/p 老干部/n 办/v [10/m 件/q]/mq 实事/n ，/w 并/cc 深入/ad 开展/v “/w 登/v 千/m 家门/n 、/w 谈/v [千/m 次/qv]/mq 心/n 、/w 知/v 千/m 家事/n ”/w 和/cc 争创/v [老干部/n 工作/vn]/nz “/w 零/m 信访/n ”/w 活动/vn 。/w 在/p 具体/a 工作/vn 中/f ，/w 重点/n 抓/v [四/m 个/q]/mq “/w 坚决/ad 做到/v ”/w ，/w 即/v 坚决/ad 做到/v 在/p 政治/n 上/f 真心/d 尊重/v 老干部/n ，/w 坚决/ad 做到/v 在/p 思想/n 上/f 真诚/a 关心/v 老干部/n ，/w 坚决/ad 做到/v 在/p 生活/vn 上/f 真切/a 照顾/v 老干部/n ，/w 坚决/ad 做到/v 在/p 精神上/nz 真挚/a 关怀/v 老干部/n 。/w 
