昨天/t 浙大/n 校友/n “/w 吕小佩/nr _/w ZJU/x ”/w 在/p 微博/n 里/f 发/v 了/ule 一张/mq 和/cc 孙杨/nr 的/ude1 合影/vi 。/w 
“/w 我/rr 遇到/v 孙杨啦/nr ！/w 个子/n 特别/d 高/a ，/w 很帅/nz 。/w 之前/f [无证/nz 驾驶/v]/nz 那个/rz ，/w 游泳/vn [奥运/n 冠军/nnt]/nz 。/w ”/w 昨天/t 快报/n 接到/v 热心/a 女/b 读者/n 郭/nz 姑娘/n 的/ude1 微信/nz 信息/n ：/w “/w 我/rr 正在/d 黄龙/ns 学车/v 呢/y 。/w 孙杨/nr 就/d 在/p 我/rr 旁边/f 的/ude1 一辆/mq 朗逸/nz 车里/d 。/w 真的/d 。/w 他/rr 也/d 在/p 学车/v 。/w ”/w 
经/p 记者/nnt 了解/v ，/w 孙杨/nr 近期/t 确实/ad 正在/d 杭州/ns 学开车/nz ，/w 而且/c 很可能/nz 明天/t 参加/v 路/n 考/v 。/w 如果/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 孙/ng 杨过/nr 完/vi 年/qt 就/d 能/v 正式/ad 领到/v 驾驶证/n 了/ule 。/w 
孙杨/nr 学车/v 已经/d 半个月/mq 
教练/nnt 反映/v 他/rr 车技/n 不错/a 
郭姑娘/nr 说/v ，/w 昨天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 她/rr 在/p [黄龙/ns 体育/n 中心/nis]/nt 的/ude1 一个/mq 驾校/nis 训练场/n 里/f ，/w 看见/v 一个/mq 学员/nnt 很/d 像/v [奥运/n 冠军/nnt]/nz 孙杨/nr ，/w 开/v 的/ude1 是/vshi 一辆/mq 自动挡/nz 朗逸/nz 教练车/n 。/w 
该/rz 驾校/nis 的/ude1 一位/mq 负责/v 招生/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w 孙杨/nr 确实/ad 在/p 他们/rr 学校/nis 学车/v ，/w 但/c 不愿/nz 透露/v 更多/ad 信息/n 。/w 
记者/nnt 采访/v 了/ule 该/rz 驾校/nis 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 教练/nnt ，/w 他们/rr 都/d 表示/v 知道/v 孙杨/nr 在/p 黄龙练/nr 车/n 的/ude1 事/n ，/w 称/v 他/rr 已经/d 练/v 车/n [四/m 五/m 次/qv]/mq 了/ule 。/w 
一位/mq 资深/b 教练/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 孙杨/nr 报名/vi 学车/v 已经/d 半个月/mq 了/ule 。/w 自己/rr 到/v 办公室/nis 里/f 填/v 的/ude1 单子/n ，/w 教练/nnt 也/d 是/vshi 自己/rr 选/v 的/ude1 。/w 他/rr 爸爸/n 陪着/v 一起来/nz 的/ude1 ！/w ”/w 
[黄龙/ns 体育/n 中心/nis]/nt 一位/mq 保安/b 也/d 说/v ：/w “/w 半个月/mq 里/f ，/w 我/rr 见/v 了/ule 孙杨/nr [三/m 四/m 次/qv]/mq 。/w 我们/rr 这里/rzs 演出/vn 多/a ，/w 什么/ry 明星/nnd 没/d 见过/v 。/w 孙/ng 杨么/nr ，/w 跟/p 平常/a 学员/nnt 差不多/al 咯/y 。/w 又/d 不是/c 美女/n ，/w 就/d 没/d 合影/vi 了/ule 。/w ”/w 
教练/nnt 们/k 都/d 说/v 见过/v 孙杨/nr 开车/vi ，/w 普遍/ad 评价/v 车技/n 还/d 不错/a 。/w “/w 理论/n 考/v 应该/v 早就/d 考/v 过/uguo 了/ule 。/w 我/rr 看/v 他/rr 么/y ，/w 其实/d 早就/d 会/v 开车/vn 了/ule 。/w ”/w 一位/mq 教练/nnt 说/v 。/w 
孙杨考/nr 的/ude1 是/vshi C2/x 自动挡/nz 
理论/n 场/qv 考/v 都/d 已/d 通过/p 
据悉/v ，/w 孙杨考/nr 的/ude1 是/vshi C2/x 驾照/n (/w 自动挡/nz )/w ，/w 学车/v 全包/v 价/n [5100/m 元/q]/mq ，/w 比/p 考/v C1/x 驾照/n 贵/a [300/m 元/q]/mq 。/w 
该/rz 驾校/nis 130多辆/m 教练车/n 中/f ，/w 只有/c 四分之一/m 车辆/n 是/vshi 考/v C2/x 驾照/n 的/ude1 朗逸/nz 车/n ，/w 其余/rz 的/ude1 都/d 是/vshi 考/v C1/x 手动挡/nz 的/ude1 普桑/nrf 车/n 。/w 
教/v 孙杨/nr 开车/vi 的/ude1 师傅/nnt 是/vshi 个/q 年轻/a 教练/nnt ，/w 只/d 负责/v 教/v 自动挡/nz 。/w 
“/w 孙杨/nr 确实/ad 在/p 跟/p 我/rr 学车/v 。/w 其他/rzv 的/ude1 情况/n 是/vshi 隐私/n ，/w 我/rr 肯定/v 不能/v 说/v 的/ude1 。/w ”/w 这位/r 教练/nnt 笑着/vi 说/v ，/w “/w 小伙子/n ，/w 你/rr 可/v 千万/m 不能/v [无证/nz 驾驶/v]/nz 哦/e ，/w 要/v 坐牢/vi 的/ude1 哦/e ！/w 这/rzv 可/v 不是/c 开玩笑/vi 。/w ”/w 
据/p 驾校/nis 教练/nnt 们/k 说/v ，/w 孙杨/nr 已经/d 通过/p 理论/n 考/v 和/cc 场/qv 考/v 。/w 1月18日/t ，/w 孙杨/nr 很可能/nz 将/d 参加/v 路/n 考/v 。/w 
“/w 想/v 要/v 和/cc 孙杨/nr 同一/b 辆/q 车子/n 学车/v ？/w 除非/c 他/rr 考/v 不过/c ，/w 又/d 回来/v 学/v 。/w 这个/rz 可能/v 蛮/d 小蛮/nz 小/a 。/w ”/w 一位/mq 资深/b 教练/nnt 说/v ，/w “/w [18/m 号/q]/mq 考试/vn ，/w 顺利/ad 的话/udh ，/w 过/uguo 完/vi 年/qt 就/d 能/v 领到/v 驾驶证/n 了/ule 。/w ”/w 
昨天/t 浙大/n 校友/n 发/v 微博/n 
孙杨/nr 回/v 杭州/ns 参加/v 浙大/n [期末/t 考试/vn]/nz 了/ule 
记者/nnt 查阅/v 《/w [中华人民共和国/ns 道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 》/w ，/w 并/cc 无/v 因/p [无证/nz 驾驶/v]/nz 被/pbei 拘留/v 后/f ，/w 不得/vi 参加/v [驾驶证/n 考试/vn]/nz 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w [国家/n 游泳队/nis]/nt 大部分/n 队员/nnt 还/d 在/p 集训/vi 。/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq 央视/j 曾/d 报道/v ，/w 孙杨/nr 也/d 在/p [昆明/ns 海/n 埂/ng 基地/nis]/nt 训练/vn ，/w 只是/d 一面/n 难求/nz 。/w 
在/p 1月11日/t 举行/v 的/ude1 “/w [体坛/n 风云人物/n]/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz ”/w 上/f ，/w [央视/j 主持人/nnt]/nnd 张斌/nr 这样/rzv 提及/v 没/d 能/v 出席/v 的/ude1 孙杨/nr ：/w “/w 很/d 遗憾/a ，/w 有一个/mq 名字/n 不/d 在/p ，/w 有/vyou 一个人/mq 不/d 在/p 。/w 所有/b 人/n 都/d 知道/v 那个/rz 人/n 是/vshi 谁/ry ，/w 我们/rr 也/d 期待/v 他/rr 能/v 快速/d 回到/v 正常/a 的/ude1 轨道/n ，/w 不仅/c 训练/vn 正常/a ，/w 一切/rz 正常/a 。/w ”/w 
当天/t 23时30分/t 孙杨/nr 发布/v 微博/n ：/w “/w 谢谢/v 张斌/nr 老师/nnt 的/ude1 鼓励/vn ，/w 我会/r 回来/v 的/ude1 …/w …/w 偶尔/d 的/ude1 蹲下/v 是/vshi 为了/p 下一次/mq 跃/vg 得/ude3 更高/d 。/w 感谢/v 所有/b 关心/v 我/rr 的/ude1 朋友/n ！/w ”/w 
孙杨/nr 目前/t 还是/c [浙大/n 教育/vn 学院/nis]/nt 体育系/nit [运动/vn 训练/vn 专业/n]/nz 本科生/nnt 。/w 昨天/t 浙大/n 校友/n “/w 吕小佩/nr _/w ZJU/x ”/w 还/d 发/v 了/ule 一张/mq 和/cc 孙杨/nr 的/ude1 微博/n 合影/vi ：/w “/w 孙杨/nr 暂停/v 训练/vn ，/w 回/v 杭州/ns 参加/v 浙大/n [期末/t 考试/vn]/nz ！/w 中国/ns 好/a 学生/nnt 啊/y ！/w ”/w （/w 记者/nnt 陈健/nr ）/w 
