[北京/ns 时间/n]/nz 1月16日/t ，/w 正在/d 上海/ns 备战/vi 索契/nz 冬奥会/n 的/ude1 [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 主力/nnt 队员/nnt 王濛/nr ，/w 在/p 上午/t 的/ude1 训练/vn 中/f 不慎/d 摔伤/nz 骨折/vi ，/w 现已/v 送/v 至/p [华山/ns 医院/nis]/nth 。/w 据/p 热线/n 前方/s 记者/nnt 最新/a 的/ude1 报道/vn ，/w [上海市/ns 体育局/nis]/nto 局长/nnt 李毓毅/nr 于/p 16：20/m 来到/v [华山/ns 医院/nis]/nth [六/m 号楼/q]/mq [16/m 楼/n]/mq [特殊/a 病房/n]/nz 探望/v 王濛/nr 。/w 病房/n 门口/s 有/vyou 两位/mq [医护/vn 人员/n]/nnt 看护/v ，/w 所有/b 媒体/n 都/d 被/pbei 挡/v 在/p 门外/s 。/w 据悉/v ，/w 王濛/nr 是/vshi 在/p 训练/vn 中/f 与/cc 队友/n [高速/b 碰撞/vn]/nz 受伤/vi 。/w 
