为/p 全面/ad 推动/v 我县/r “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合治理/vl 工作/vn 深入/ad 开展/v ，/w 进一步/d 改善/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 。/w 1月16日/t ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 县/n 长焦/nz 义/ng 朝/tg 在/p 县委/nis 副书记/nnt 邓继敢/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 张亚滨/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 深入/ad “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 沿线/f 开展/v 调研/vn 活动/vn 。/w 
焦义朝/nr 一行/n 先后/d 深入/ad [宁/ag 洛/b 高速/b]/nz 、/w [104/m 国道/n]/mq 、/w 汊河/nz 大桥/n 、/w 水/n 口/n 大桥/n 、/w 来/vf 水路/n 、/w 四/m 阳/ag 小区/n 、/w 312/m 省道/n 等/udeng 处/n ，/w 详细/a 了解/v 整治/vn 工作/vn 推进/vi 情况/n 及/cc 下步/nz 工作/vn 打算/v 。/w 
焦义朝/nr 在/p 调研/vn 中/f 指出/v ，/w “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 是/vshi 省委/nis 、/w 省政府/n 作出/v 的/ude1 一项/mq [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 关系到/v [城乡/n 居民/n]/nz [生活/vn 环境/n]/nz 和/cc 我县/r 对外/vn 形象/n 。/w 扎实/a 开展/v 好/a 此项/r 工作/vn ，/w 既是/c 我们/rr 工作/vn 的/ude1 目标/n ，/w 也/d 是/vshi [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 期盼/vn 。/w 各级/r [相关/vn 部门/n]/nz 要/v [统一/vn 思想/n]/nz ，/w 提高认识/v ，/w 以/p “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 为/p 突破口/n ，/w 持续改善/v 我县/r 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 。/w 
焦义朝/nr 要求/n 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 把/pba “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 作为/p 当前/t 最为/d 迫切/ad 的/ude1 任务/n ，/w 针对/p 辖区/n 内/f 绿化/vn 缺损/v 、/w 乱/d 搭/v 乱/d 建/v 、/w 污水/n 排放/vn 等/udeng 现象/n ,/w 抓紧/v 制定/vn 具体/a 整治/v 方案/n 。/w 要/v 在/p 公路/n 沿线/f [环境/n 治理/vn]/nz 中/f ，/w 加大/v 集中/vn 整治/v 力度/n ，/w 清除/v 沿线/f 居民/n 聚居区/n 的/ude1 “/w 脏乱差/n ”/w 现象/n ；/w 要/v 紧抓/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 绿化/vn 改造/vn 提升/v 行动/vn 契机/n ，/w 结合/v 森林/n 增长/v 工程/n 和/cc 美好/a 乡村/n 建设/vn ，/w 全面/ad 提高/v 城乡/n 绿化/vn 美化/v 档次/n 。/w 要/v 形成/vn 综合/vn 整治/vn 工作/vn 合力/n ，/w 建立/v [长效/b 管理/vn 机制/n]/nz ，/w 统筹/vd 推进/vi “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w [环境/n 治理/vn]/nz 工作/vn ，/w 实现/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 工作/vn 常态化/nz ，/w 切实/ad 改善/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 。/w 
县/n 水利局/nis 、/w 交通局/nis 、/w 林业局/nis 、/w 公路/n 分局/nis 及/cc 新安镇/ns 、/w 水口镇/ns 、/w 大英镇/ns 、/w 汊河镇/ns 、/w 张山乡/ns 、/w 半塔镇/ns [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 指挥部/nis 办公室/nis 相关/vn 负责人/nnt 参加/v 调研/vn 。/w （/w 吕华/nr ）/w 
