孙红雷/nr 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w [剧情/n 梗概/n]/nz 
角色/n 演员/nnt 角色/n 描述/v 
何辅堂/nr —/w —/w 孙红雷/nr （/w 饰演/v ）/w 胸襟/n 似/vg 海/n ，/w 双肩/n 如/v 铁/n 的/ude1 [一代/n 枭雄/n]/nz ；/w 豁达/a 进取/vi ，/w 兼善/nf 一方/mq 的/ude1 开明绅士/nz 。/w 
魏正先/nr —/w —/w 巍子/nz （/w 饰演/v ）/w 何辅堂/nr 一生/n 的/ude1 敌人/n ，/w 不共戴天/nz 的/ude1 仇人/n （/w 断臂/nhd 之/uzhi 仇/n 、/w 夺妻/nz 之/uzhi 恨/v ）/w 。/w 
程立雪/nr —/w —/w 陈数/nr （/w 饰演/v ）/w 理想主义者/nz ，/w 勇于/v 实践/vn 的/ude1 民国/n 知识分子/nnd 。/w 是/vshi 对/p 何辅堂/nr 启发/vn 和/cc 影响/vn 最/d 深远/a 的/ude1 人/n 。/w 
刘二泉/nr —/w —/w 郭珍霓/nr （/w 饰演/v ）/w 刘庆福/nr 的/ude1 二/m 女儿/n ，/w 何辅堂/nr 为/p 冲喜/nz 与/cc 之/uzhi 成婚/vi 的/ude1 [第一/m 任/v]/mq 妻子/n 。/w 身残志坚/vl 的/ude1 奇女子/nz 。/w 
朱彩灵/nr —/w —/w 陈祉希/nr （/w 饰演/v ）/w 与/cc 何辅堂/nr 甘苦与共/vl 的/ude1 [女/b 中/f 豪杰/n]/nz 
老/a 乌——/nrf 白红标/nr （/w 饰演/v ）/w 是/vshi 一个/mq 从天而降/vl 的/ude1 角色/n 。/w 何辅堂/nr 最为/d 倚重/v 的/ude1 帮手/n ，/w 隐逸/a 的/ude1 民间/n 高人/n 。/w 
孙红雷/nr 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w [1/m -/w 44/m 集/q]/mq 分/qt 集/q [剧情/n 介绍/v]/nz 大结局/nz [一代/n 枭雄/n]/nz [第/m 37/m 集/q]/mq 剧情/n 
魏正先/nr 因为/c 公务/n 来到/v 了/ule 监狱/nis ，/w 发现/v 了/ule 何辅堂/nr ，/w 惊喜/a 之/uzhi 余/ng 心花怒放/al ，/w 单独/d 的/ude1 会见/vn 了/ule 何辅堂/nr 。/w 两人/mq 相谈/v ，/w 魏正先/nr 提出/v 想/v 要/v 放下/v 仇恨/n ，/w 要/v 回程/n 立雪/nz ，/w 但/c 何辅堂/nr 不/d 答应/v 。/w 魏正先/nr 恼羞成怒/vl ，/w 决定/v 在/p 这/rzv [三/m 号/q]/mq 监狱/nis 结果/n 了/ule 何辅堂/nr 。/w 
