2014年1月15日/t 晚/tg ，/w 2013/m [新浪/ntc 微博/n]/nz 之/uzhi 夜/tg 在/p 北京/ns 举行/v ，/w 新浪/ntc 娱乐/vn 全程/n 直播/vn 。/w 图/n 为/p 刘诗诗/nr 为/p 吴奇隆/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 钟汉良/nr 等/udeng 拍照/vi 。/w (/w 郑福德/nr //w 图/n )/w 
