[湖南/ns 卫视/n]/nz ，/w 无可争议/vl 的/ude1 地方/n 卫视/n 老大/n ，/w 拥有/v 超高/b 的/ude1 收视率/n 和/cc 一大批/mq 粉丝/nf 。/w 而/cc 谢娜/nr ，/w 李湘/nr ，/w 杨乐乐/nr ，/w 吴昕/nr 等/udeng 靓丽/nz 聪颖/a 的/ude1 [女/b 主持人/nnt]/nz 们/k ，/w 则/d 构成/v 了/ule [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 一道/d 美丽/a 风景线/n 。/w 见/v 下面/f ，/w 跟着/v 小/a 编/v 来/vf 看看/v 揭密/nz 湖南/ns 台/q 美女/n 主持/v 们/k [台前/s 幕后/s]/nz 美服/nz 大/a PK/x 吧/y ，/w 看看/v 谁/ry 最/d 有/vyou 品味/v ！/w 
