1月15日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 县领导/nz 卓晓静/nr 、/w 张劲松/nr 、/w 刘东贤/nr 、/w 夏吉侃/nr 、/w 徐雷生/nr 、/w 朱翯/nr 、/w 曹红斌/nr 、/w 方立洋/nr 、/w 林斗喜/nr 、/w 谢文婕/nr 、/w 刘胜江/nr 、/w 吕顺清/nr 、/w 徐云荣/nr 、/w 黄晟/nr 前/f 、/w 韩建/nr 平等/a 来到/v 代表/nnt 驻地/n ，/w 亲切/a 看望/v 出席/v 县/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 代表/nnt 。/w 
每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 县领导/nz 都/d 与/cc 代表/nnt 们/k 亲切/a 握手/vi ，/w 互/d 致/v 问候/vn ，/w 向/p 他们/rr 一年/mq 来/vf 在/p 全县/n 经济/n 和/cc [社会/n 事业/n]/nz 发展/vn 中/f 做出/v 的/ude1 贡献/n 表示/v 感谢/vn 。/w 
“/w 今年/t ，/w 我们/rr 严格/ad 按照/p 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n ，/w 遵循/v ‘/w 简化/v 、/w 简约/a 、/w 简朴/a ’/w 的/ude1 原则/n 办/v 会/v ，/w 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a ，/w 各位/rr 代表/nnt 辛苦/a 了/ule 。/w ”/w 在/p 看望/v 代表/nnt 时/ng ，/w 县委/nis 书记/nnt 、/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 卓晓静/nr 说/v ，/w 希望/v 各位/rr 代表/nnt 与/cc 会/v 期间/f [集中/v 精力/n]/nz 、/w 排除/v 干扰/vn ，/w 依法/d 履行/v 好/a 代表/nnt 职能/n ，/w 审议/v 、/w 审查/vn 好/a 大会/n 的/ude1 各项/r 报告/n ，/w 为/p 潜山/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 多/a [提高/v 质量/n]/nz 的/ude1 议案/n 建议/n ，/w 同时/c 认真/ad 严肃/a 的/ude1 完成/vn 选举/v 产生/vn [县/n 人民政府/nis]/nt 县长/nnt 的/ude1 任务/n 。/w 他/rr 希望/v 代表/nnt 们/k 严格遵守/v 大会/n 各项/r 纪律/n ，/w 以/p 良好/a 的/ude1 会/v 风/n 和/cc 崭新/b 的/ude1 面貌/n 为/p 大会/n 胜利/vn 召开/v 奠定/v 坚实/a 基础/n 。/w 
“/w 我们/rr 一定/b 牢记/v 重托/n 、/w 不辱使命/vl ，/w 开/v 好/a 这次/r 大会/n ，/w 全力/d 行使/v 好/a 人民/n 赋予/v 我们/rr 的/ude1 权力/n ！/w ”/w 一位/mq 人大代表/nnt 激动/a 地/ude2 说/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 将/d 一丝不苟/vl 的/ude1 完成/vn 大会/n 交办/vn 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 结合/v 自身/rr 工作/vn 实际/n ，/w 认真/ad 履行/v 代表/nnt 职能/n ，/w 围绕/v 潜山/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 中心/nis 工作/vn 和/cc 重点/n 领域/n 及/cc 群众/n 关心/v 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz 多/a 提/v 议案/n 建议/n 。/w 
