“/w 庐江/ns 的/ude1 矿业/nis 发展/vn ，/w 是/vshi ‘/w 老鼠/n 拉/v 木锨/nz ，/w 大头/n 在/p 后边/f ’/w 。/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w 合肥市/ns 市长/nnt 张庆军/nr 在/p 庐江/ns 代表团/n 的/ude1 会议/n 上/f 透露/v ，/w 合/v 安/ag 九/m 铁路/n 会/v 在/p [庐江/ns 设/v 站/vi]/nt ，/w 这/rzv 将/d 推动/v 庐江/ns 工业/n 、/w 旅游/vn 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz 等/udeng 多/a 领域/n 的/ude1 发展/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 庐江/ns 的/ude1 矿业/nis 发展/vn ，/w 后劲/n 很大/d 。/w 
张庆军/nr 到达/v 会场/n 时/ng ，/w 庐江/ns 代表团/n 的/ude1 讨论/vn 正在/d 进行/vn 中/f 。/w [庐江县/ns 旅游局/nis]/nt 副局长/nnt 方峥/nr 说/v ，/w 目前/t ，/w 庐江/ns 汤池/n 已经/d 很/d 有名/a ，/w 可是/c 庐江/ns 旅游/vn 的/ude1 基础设施/gi 还是/c 很/d 薄弱/a ，/w 她/rr 建议/n ，/w 在/p 高速公路/n 上/f 多/a 设/v 一些/mq 指示牌/nz ，/w 把/pba 游客/n 带到/v 汤池/n 去/vf ，/w “/w 主要/b 是/vshi 路网/n 和/cc 宣传/v 网/n 的/ude1 建设/vn 。/w ”/w 
关心/v 庐江/ns 旅游/vn 的/ude1 ，/w 还有/v 庐江县/ns [白山镇/ns 明/ag 德/b 小学/nis]/nt 教师/nnt 龙光荣/nr ，/w 她/rr 希望/v 架/qv 通/v 中/f 庙/n 到/v 姥山/nz 到/v 白/a 山/n 的/ude1 跨/v 湖/n 大桥/n ，/w 让/v 巢湖/ns 南岸/s 和/cc 北岸/s 联动/vn 开发/vn 。/w 
“/w 合/v 安/ag 九/m 铁路/n 的/ude1 发展/vn 是/vshi 个/q 重大/a 契机/n 。/w ”/w 张庆军/nr 说/v ，/w 合/v 安/ag 九/m 铁路/n 在/p 明年/t 年底/f 之前/f 会/v 开工/vn ，/w 打通/v 安徽/ns 直通/v 珠三角/nz 的/ude1 通道/n ，/w 同时/c 连接/v 东北/ns 到/v 南方/s 。/w 他/rr 透露/v ，/w 合/v 安/ag 九/m 铁路/n 会/v 在/p [庐江/ns 设/v 站/vi]/nt ，/w 到/v 时候/n 肯定/v 能/v 带动/vn 旅游/vn 的/ude1 发展/vn 。/w 
张庆军/nr 说/v ，/w 庐江/ns 最大/gm 的/ude1 优势/n 在于/v 其/rz 丰富/a 的/ude1 [矿产/n 资源/n]/nz 。/w “/w 何必/d 抱着/v 金饭碗/nz 去/vf 讨饭/vi ？/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 现场/s ，/w [安徽/ns 新/a 中/f 远/a 化工/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 韦国良/nr 同样/d 很/d 看重/v [庐江/ns 矿业/nis]/nt 的/ude1 发展/vn ，/w “/w 但是/c ，/w 庐/ng 南/b 地区/n 的/ude1 工业/n 基础设施/gi 还是/c 很/d 薄弱/a ，/w 尤其/d 是/vshi 道路/n 建设/vn 这/rzv 一块/s 。/w ”/w 
“/w 老鼠/n 拉/v 木锨/nz ，/w 大头/n 在/p 后边/f 。/w ”/w 张庆军/nr 说/v ，/w 随着/p 铁路/n 的/ude1 建设/vn 和/cc 下/f 一步/mq 的/ude1 规划/n 发展/vn ，/w 庐江/ns 大有可为/vl ，/w 其/rz 目标/n 是/vshi [全国/n 百强县/n]/nz ，/w 同时/c 要/v 在/p 城镇化/vn 和/cc [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 上/f 努力/ad ，/w 推进/vi [现代/ntc 农业/n]/nz 。/w 
