1月16日/t 下午/t 2:30/m ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第九/m 届/q]/mq [郎溪县/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 闭幕会/n ，/w 全体/n 委员/nnt 、/w 特邀/v 人员/n 、/w 应邀/vi 人员/n 和/cc [列席/v 人员/n]/nz 参加/v 会议/n 。/w 
大会/n 应/v 出席/v 委员/nnt [173/m 名/q]/mq ,/w 实/ad 到/v 委员/nnt [148/m 名/q]/mq ,/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
邵建华/nr 、/w 余宏汉/nr 、/w 陈忠才/nr 、/w 赵平/nr 、/w 吴忠梅/nr 、/w 陈向阳/nr 、/w 李少中/nr 、/w 向/p 晟/ng 、/w 张健/nr 、/w 许道静/nr 、/w 章泽/nr 、/w 冯后祥/nr 、/w 宛冬梅/nr 、/w 夏则成/nr 、/w 郭胜好/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
县委/nis 书记/nnt 邵建华/nr [出席/v 会议/n]/nz 
县长/nnt 余宏汉/nr [出席/v 会议/n]/nz 
县政协/n 主席/nnt 赵平/nr 在/p 会上/n 讲话/n 
会议/n 由/p 县政协/n 副主席/nnt 许道静/nr 主持/v 。/w 
会议/n 表彰/vn 了/ule 2012至2013/m 年度/n 优秀/a 提案/n 及/cc 提案/n 承办/v [先进/a 单位/n]/nz 。/w 
会上/n ，/w 县政协/n 副主席/nnt 章泽/nr 作/v 了/ule 《/w 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w 。/w 
大会/n 以/p [举手/vi 表决/v]/nz 的/ude1 方式/n 通过/p 了/ule 政协/nis 郎溪县/ns [第九/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq [会议/n 决议/n]/nz 。/w 
县政协/n 主席/nnt 赵平/nr 在/p 会上/n 讲话/n 。/w 赵平/nr 说/v ，/w 在/p [中共/n 郎溪/ns 县委/nis]/nt 的/ude1 坚强/a 领导/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 关心/vn 支持/v 下/f ，/w 经过/p [与/cc 会/v 同志/n]/nz 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 政协/nis 郎溪县/ns [第九/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 了/ule 各项/r 议程/n 。/w [会议/n 期间/f]/nz ，/w 全体/n 委员/nnt 以/p 饱满/a 的/ude1 工作/vn 热情/an 和/cc 高度/d 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 讨论/v 审议/vn 了/ule 县政协/n 常委会/nis 工作报告/v 、/w 提案/n 工作报告/v 及/cc 有关/v 决议/n ；/w 列席/v 了/ule 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 听取/v 并/cc 讨论/v 了/ule 《/w 县/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 和/cc 其他/rzv 报告/n ，/w 在/p 分组/vn 讨论/v 和/cc 大会/n 发言/vi 中/f 重点/n 就/d 全县/n 经济发展/v 、/w [新农村/nz 建设/vn]/nz 、/w [项目/n 建设/vn]/nz 和/cc 城乡/n 公交/b 一体化/vn 、/w 深度/n 开发/v [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 以及/cc [人民/n 群众/n]/nz 关注/v 的/ude1 重要/a [民生/n 问题/n]/nz ，/w 畅所欲言/vl ，/w 坦陈/v 己见/r ，/w 建言/nz 献策/vi ，/w 充分/ad 展示/v 了/ule 各界/rz 各阶层/nz 人士/n 为/p 全县/n 经济/n 振兴/v 齐心协力/vl 、/w 共谋/v 发展/vn 的/ude1 良好/a 局面/n 。/w 会议/n 充满/v 了/ule 民主/a 、/w 求实/vi 、/w 团结/v 、/w 鼓劲/vi 的/ude1 气氛/n ，/w 充分/ad 展现/v 了/ule 广大/b 政协/nis 委员/nnt 参政议政/vl 的/ude1 政治/n 热情/an 和/cc [精神/n 风貌/n]/nz 。/w 
赵平/nr 指出/v ：/w 过去/vf 一年/mq 的/ude1 政协/nis 工作/vn ，/w 大事/n 多/a 、/w 好事多/nz 。/w 去年年初/t ，/w 市委/nis 、/w 县委/nis 分别/d 下发/v 了/ule 《/w 关于/p 加强/v [新形势/nz 下/f]/nz [人民/n 政协/nis]/nz 工作/vn 的/ude1 意见/n 》/w ；/w 7月/t ，/w 在/p 全省/n 率先/d 成立/vi [9/m 个/q]/mq 乡镇/n [政协/nis 工委/nis]/nt ；/w 11月/t ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 决定/v 把/pba 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 广泛/a 多/a 层/qv 制度化/vi 发展/vn 作为/p [政治/n 体制/n 改革/vn]/nz 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ；/w 等等/udeng ，/w 这/rzv 一系列/b 工作/vn 措施/n ，/w 为/p 进一步/d 推进/vi [人民/n 政协/nis]/nz 履行/v 职能/n 的/ude1 制度化/vn 、/w 规范化/vn 、/w 程序化/v 夯实/v 了/ule 基础/n 。/w 
赵平/nr 强调/v ：/w 新的/a 一年/mq ，/w 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi “/w 十二五/m ”/w 规划/n 承前启后/bl 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 工作/vn 思路/n 已确定/nz ，/w 目标/n 任务/n 已/d 明晰/a ，/w 关键/n 是/vshi 抓好/v 落实/vn 。/w 全县/n 政协/nis 组织/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt ，/w 要/v 进一步/d 增强/v [政治/n 责任感/n]/nz 和/cc 历史使命感/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 发展/vn 大局/n ，/w 自觉/a 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 县委/nis 的/ude1 决策/vn 部署/vn 上来/vf ，/w 把/pba 智慧/n 和/cc 力量/n 凝聚/v 到/v 完成/vn “/w 两会/n ”/w 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n 上来/vf ，/w 以/p 更加/d 高昂/a 的/ude1 热情/an 、/w 更加/d 务实/vi 的/ude1 作风/n 、/w 更加/d 创新/vi 的/ude1 举措/n ，/w 为/p 开创/v 郎溪/ns [科学/n 发展/vn]/nz 新局面/nz 做出/v 新的/a 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 
就/d 进一步/d 做好/v 政协/nis 工作/vn ，/w 赵平/nr 要求/n 全县/n 政协/nis 组织/n 、/w 广大/b 委员/nnt 和/cc 政协/nis [机关/n 干部/nnt]/nnt 一/m 要/v 做/v 服从/v 大局/n 的/ude1 表率/n ，/w 二/m 要/v 做/v 勤于/v 学习/vn 的/ude1 表率/n ，/w 三/m 要/v 做/v 求真务实/vl 的/ude1 表率/n ，/w 四/m 要/v 做/v 亲民/nz 为民/v 的/ude1 表率/n ，/w 五/m 要/v 做/v [团结/v 合作/vn]/nz 的/ude1 表率/n 。/w 
赵平/nr 最后/f 说/v ，/w 各位/rr 委员/nnt 、/w 同志们/nz ，/w 郎溪/ns 正/d 处在/v 抢/v 抓/v 机遇/n 、/w 加快/v 发展/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz 。/w 困难/an 和/cc 挑战/vn 召唤/v 着/uzhe 我们/rr 埋头苦干/vl ，/w 责任/n 和/cc 使命/n 激励/vn 着/uzhe 我们/rr 团结/v 奋进/vn 。/w 让/v 我们/rr 紧密/ad 地/ude2 团结/v 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 中共中央/nt 周围/f ，/w 在/p 县委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 在/p 县政府/n 的/ude1 鼎力/nz 支持/v 下/f ，/w 锐意进取/vl ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 为/p 早日/d 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f ，/w 大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 《/w 国歌/n 》/w 声/qv 中/f 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
