银行业/n 又/d 迎来/v 了/ule 一轮/mq 换帅/nz 潮/n 。/w 
近日/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w [银监会/nz 政策/n 法规/n 部/q]/nt 主任/nnt 黄毅/nr 将/d 接棒/nz 赵欢/nr 出任/v 建行/nis 副行长/nnt ，/w 而/cc 赵欢/nr 有望/v 接替/vn 郭友/nr 出任/v [光大/v 银行/nis]/ntcb 行长/nnt ，/w 郭友将/nr 转/v 任/v 建行/nis 监事长/nnt 。/w 另外/c ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 行长/nnt 朱小黄/nr 调任/v [中/f 信/n 集团/nis]/ntc 监事长/nnt ，/w 接任者/nz 或/c 是/vshi [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 副行长/nnt 孙德顺/nr 。/w 还有/v 传言/n 称/v ，/w 1952年/t 生人/n 的/ude1 现任/v 中/f 行/ng 行长/nnt 李礼辉/nr 也/d 已/d 超龄/vn 服役/vi 近两年/qt ，/w 接任者/nz 很可能/nz 为/p 现任/v 副行长/nnt 陈四清/nr 。/w 
朱小黄/nr 调任/v [中/f 信/n 集团/nis]/ntc 监事长/nnt 
1月10日/t ，/w 原本/d 打算/v 赴/v 广州/ns 参加/v [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb POS/x 商户/n 网络/n 贷款/n 产品/n 推介会/nz 的/ude1 [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 行长/nnt 朱小黄/nr 并未/d 出现/v 在/p 现场/s 。/w 随后/d ，/w 朱小黄/nr 即将/d 调任/v [中/f 信/n 集团/nis]/ntc 的/ude1 消息/n 不胫而走/vl 。/w 据/p 媒体/n 本周/t 报道/v ，/w 近日/t ，/w 组织/n 部门/n 已/d 前往/v [中/f 信/n 集团/nis]/ntc 宣布/v 了/ule 这项/r 新的/a 人事/n 安排/v ，/w 朱小黄/nr 调任/v [中/f 信/n 集团/nis]/ntc 监事会/n 出任/v 监事长/nnt [一/d 职/ng]/mq 的/ude1 相关/vn 离任/vi 程序/n 已经/d 启动/v 。/w 
2012年8月/t ，/w [中/f 信/n 银行/nis 董事会/nis]/nt 正式/ad 聘任/v 朱小黄/nr 为/p [中/f 信/n 银行/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 行长/nnt ，/w 当时/t 正值/v [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 成立/vi [25/m 周年/q]/mq 的/ude1 承前启后/bl 时期/n ，/w 且/c 也/d 正是/v 国内/s [股份制/n 银行/nis]/nz 竞争/vn 日益/d 激烈/a 的/ude1 “/w 战国/n ”/w 时期/n 。/w 在/p 上任/vi 后/f 没/d 多久/ryt 的/ude1 一次/mq [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 战略/n 客户/n 银企/n 联谊会/nis 上/f ，/w 朱小黄/nr 就/d 明确/a 了/ule 他/rr 设想/vn 的/ude1 [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 未来/t 的/ude1 发展/vn 方向/n 和/cc 战略/n ，/w 其中/rz 包括/v “/w 强化/v [零售/vn 业务/n]/nz 战略/n ”/w “/w 实施/v 差别化/vn 的/ude1 市场/n 策略/n ”/w 和/cc “/w 树立/v 大/a 银行/nis 的/ude1 战略/n ，/w 要/v 保持/vn 中小银行/n 机制/n 灵活/a 的/ude1 战术/n ”/w 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 在/p 任职/v 一年/mq 半/m 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 朱小黄/nr 主要/b 针对/p [零售/vn 业务/n]/nz 操/v 起/vf 改革/vn “/w 手术刀/n ”/w 。/w 而/cc 让/v [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 内部/f 员工/n 感受/v 最/d 深/a 的/ude1 则/d 是/vshi [管理/vn 模式/n]/nz 出现/v 了/ule 变化/vn ，/w 比如/v 总行/n 部门/n 老/a 总会/nis 与/cc 地方/n 分行/n 行长/nnt 进行/vn 大量/m 交流/vn 对调/v ，/w 与此同时/c ，/w 总行/n 内部/f 副行长/nnt 也/d 对/p 分管/v 公司/nis 、/w 零售/vn 、/w [金融/n 市场/n]/nz 和/cc 交易/v 金融/n 等/udeng [几/d 大/a]/mq 前台/n 业务/n 板块/n 做/v 了/ule 分工/vn ，/w 还/d 成立/vi 了/ule 一些/mq 委员会/nis ，/w 并/cc 在/p 各/rz 业务/n 板块/n 设立/v 总监/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 
密集/a 换帅/nz 再启动/gi 
相比/vi 而言/uls ，/w 郭友/nr 则/d 是/vshi 执掌/v [光大/v 银行/nis]/ntcb 10年/t 的/ude1 老帅/n 。/w 1月13日/t 上午/t ，/w [光大/v 集团/nis]/ntc 内部/f 高层/n 会议/n 上/f ，/w 宣布/v 了/ule 郭友/nr 即将/d 离任/vi 的/ude1 消息/n 。/w 光大/v 赴/v 港/n 上市/vn 可谓/v 一波三折/vl ，/w 前/f 不久/d 该行/r 成功/a 登陆/vi H/x 股/q ，/w 也/d 算/v 为/p 这位/r 老/a 行长/nnt 的/ude1 离任/vn 画/v 上/f 了/ule 圆满/a 句号/n 。/w 
2008年8月18日/t ，/w [光大/v 银行/nis]/ntcb 登陆/vi A/x 股/q ；/w 5年/t 后/f ，/w 2013年12月20日/t ，/w 登陆/vi H/x 股/q 。/w [光大/v 银行/nis]/ntcb 的/ude1 业务/n 发展/v 风格/n 显然/ad 更/d 偏重/v 循序渐进/vl 。/w 2011/m 年底/f ，/w [光大/v 银行/nis]/ntcb 用/p 了/ule 近/a 一年/mq 时间/n 制定/v 新的/a [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 主要/b 包括/v 三/m 大方向/n ：/w 提高/v 综合/vn [金融/n 服务/vn]/nz 能力/n 、/w 强调/v 客户服务/gi 重心/n 下移/v 、/w 加强/v 电子银行业务/gi 的/ude1 发展/vn 。/w 此/rzs 后/f ，/w 郭友/nr 提到/v 从/p 单纯/a 依赖/v 存/v 、/w 贷款/n 的/ude1 模式/n 向/p 多种/m [经营/vn 模式/n]/nz 转型/vn 。/w 
“/w 大/a 的/ude1 方向/n ，/w [光大/v 银行/nis]/ntcb 其实/d 早/a 有/vyou 考虑/v ，/w 而且/c 都/d 有/vyou 筹谋/nz ，/w 但是/c 落实/v 方面/n 就/d 显得/v 比较/d 谨慎/a ，/w 因此/c 在/p 大/a 零售/v 领域/n 不及/vi 招/v 行/ng 面铺/nz 得/ude3 广/a 。/w 不过/c ，/w [光大/v 银行/nis]/ntcb [十分/d 重视/v]/nz 电子银行业务/gi 发展/vn ，/w 包括/v 借助/v 微信/nz 平台/n 等/udeng 推出/v 一些/mq 新的/a 产品/n ，/w 未来/t 也/d 将/d 着力/vd 布局/n 互联网/n 金融/n 方面/n 的/ude1 业务/n 。/w ”/w [光大/v 银行/nis]/ntcb 内部/f 一/m 中层/f 透露/v 。/w 
