近日/t ，/w “/w 2013/m 新浪/ntc 安徽/ns 微博/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 在/p 合肥/ns 成功/a 举办/v ，/w 滁州/ns 从/p 入围/v 的/ude1 [数百/m 个/q]/mq [政务/n 微博/n]/nz 中/f 脱颖而出/vl ，/w 喜获/v “/w 2013/m 安徽/ns 年度/n 优秀/a [政务/n 微博/n]/nz 奖/n ”/w 。/w 
我市/r 从/p 出台/vi 《/w [网络/n 问政/nz]/nz 平台/n 办理/v 工作/vn [暂行/b 规定/n]/nz 》/w 到/v 构建/vn 滁州市/ns 网络/n [新闻/n 发言人/nnt 制度/n]/nz ，/w 再/d 到/v 开通/vn 滁州/ns [政务/n 微博/n]/nz 发布/v 厅/n 等/udeng ，/w 一直/d 在/p 探索/v 与/cc 网民/gi 沟通/v 的/ude1 新模式/nz 。/w 由/p [市委/nis 宣传部/nis]/nt “/w 美好/a 新/a 滁州/ns ”/w 牵头/vi ，/w [58/m 家/q]/mq 与/cc 民生/n 关系/n 密切/ad 的/ude1 机构/n 单位/n 共同/d 构建/v “/w 微/ag 滁州/ns ”/w [政务/n 微博/n]/nz 群/ng ，/w 一系列/b 举措/n 优化/v 官民/n [沟通/v 渠道/n]/nz ，/w 高效/b 优质/b 为民/v 服务/vn ，/w 有效/a 提升/v 我市/r [网络/n 问政/nz]/nz 工作/vn 的/ude1 层次/n 和/cc 水平/n ，/w 在/p 特色/n 中/f 求/v 发展/vn ，/w 在/p 务实/vi 中/f 求/v 创新/vn ，/w 共同/d 为/p “/w 打造/v 滁州/ns 经济/n 升级版/nz ，/w 努力/ad 贡献/n 中国/ns 梦/n ”/w 营造/v 良好/a 的/ude1 [网络/n 环境/n]/nz 。/w （/w 马其平/nr ）/w 
