1月16日/t 下午/t ，/w 出席/v [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 潜山县/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt ，/w 分组/vn 讨论/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 及/cc 县/n 人民法院/nis 和/cc 县/n 人民检察院/nis 工作报告/v ，/w 同时/c 讨论/v 《/w 潜山县/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 计划/n （/w 草案/n ）/w 报告/n 》/w 、/w 《/w 潜山县/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz （/w 草案/n ）/w 报告/n 》/w 。/w 县领导/nz 卓晓静/nr 、/w 张劲松/nr 、/w 刘东贤/nr 、/w 夏吉侃/nr 、/w 朱翯/nr 、/w 曹红斌/nr 、/w 方立洋/nr 、/w 林斗喜/nr 、/w 谢文婕/nr 、/w 刘胜江/nr 、/w 郭玉晟/nr 、/w 曹立全/nr 、/w 蔡婷婷/nr 、/w 涂高生/nr 、/w 操龙祥/nr 、/w 汪宗武/nr 、/w 黄晓安/nr 、/w 杨惠芬/nr 、/w 崔国来/nr 、/w 郝忠友/nr 等/udeng 分别/d 参加/v 各组/r 讨论/v 。/w 
各/rz 分组/vn 讨论/v 现场/s 气氛/n 热烈/a 、/w 秩序井然/vl 。/w 政协/nis 委员/nnt 们/k 踊跃/ad 发言/vi ，/w 积极/ad 履行/v 参政议政/vl 职能/n 。/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz ，/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 回顾过去/v 一年/mq 工作/vn ，/w 实事求是/vl 、/w 全面/ad 客观/a ，/w 谋划/v 2014年/t 工作/vn 科学/n 具体/a ，/w 振奋人心/vl 。/w 委员/nnt 们/k 还/d 就/d 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w 推进/vi 美好/a 乡村/n 建设/vn 、/w 加快/v 工业/n 转型/vn 升级/vi 等/udeng 方面/n 献计献策/vl 。/w 
县委/nis 书记/nnt 卓晓静/nr 参加/v 了/ule 中共/n 、/w 特邀/v 界/n 讨论组/nz 的/ude1 讨论/vn ，/w 在/p 认真/ad 听取/v 了/ule 委员/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 后/f 指出/v ，/w 各位/rr 委员/nnt 围绕/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 畅所欲言/vl ，/w 提出/v 了/ule 许多/mq 好/a 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
卓晓静/nr 强调/v ，/w 今年/t 的/ude1 政府/nis 工作/vn 继续/v 坚持/v “/w 工业/n 强县/v 、/w 旅游/vn 兴县/v 、/w 生态/n 立/v 县/n 和/cc 城镇化/vn ”/w 四大/n 战略/n ，/w 这/rzv 既/c 符合/v 我县/r 实际/n ，/w 又/d 与/cc 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 高度/d 契合/v 。/w 卓晓静/nr 要求/n ，/w 在/p 工业/n 上/f 要/v 更加/d 突出/a 重点/n ，/w 注重/v 扶优扶强/vl 、/w 以/p 强/a 带/v 弱/a ；/w 在/p 旅游/vn 上/f 要/v 发挥/vn 天柱山/nz 的/ude1 龙头/n 作用/n ，/w 整合/v 全县/n 文化/n [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 形成/v 大/a 旅游/vn 格局/n 。/w 在/p 生态/n 立/v 县上/n ，/w 要/v 抓住/v 申报/vn [国家级/b 生态县/n]/nz 的/ude1 机遇/n ，/w 打造/v [健康/a 产业/n]/nz ，/w 要/v 宁缺毋滥/vl ，/w [下/f 大/a 力气/n]/nz 淘汰/v 污染/vn 、/w 破坏性/n 产业/n ，/w 净化/v [生态/n 环境/n]/nz 。/w 在/p 城镇化/vn 上/f ，/w 要/v 进一步/d 加大/v 美好/a 乡村/n 建设/v 力度/n ，/w 完善/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 注重/v 产业/n 支撑/v ，/w 特别/d 是/vshi 要/v 完善/vn 中心/nis 村庄/n 布点/v 规划/n ，/w 在/p 规划/n 指引/vn 下/f ，/w 形成/v 集聚/vn ，/w 提升/v 建设/vn 质量/n 。/w 
卓晓静/nr 希望/v 全体/n 政协/nis 委员/nnt 要/v 发挥/vn 优势/n ，/w 在/p 建设/vn 和/cc 发展/vn 要/v 起到/v 更大/d 作用/n ，/w 要/v 帮助/vn 县委/nis 、/w 政府/nis 统一/vn 各界/rz 思想/n ，/w 形成/v 共识/n ；/w 要/v 立足/vi 本职/n 岗位/n ，/w 努力/ad 建功立业/vl ；/w 要/v 发挥/vn 各自/rr 优势/n ，/w 形成/v 发展/vn 合力/n ，/w 多/a 说/v 扎耳朵/a 的话/udh ，/w 多/a 提/v 真知灼见/n ；/w 要/v 协助/vn 县委/nis 、/w 政府/nis ，/w 对/p 社会/n 的/ude1 监督/vn ，/w 在/p 效能/n 建设/vn 上/f 发挥/v 更大/d 作用/n 。/w 
在/p 讲话/n 中/f ，/w 卓晓静/nr 还/d 就/d [重点/n 项目/n]/nz 谋划/v 、/w 效能/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 提出/v 了/ule 要求/n 。/w 
县委/nis 副书记/nnt 、/w 代/q 县长/nnt 张劲松/nr 在/p [第二/m 组/n]/mq 经济/n 、/w 工商联/nis 界/n 讨论/v 时/ng 指出/v ，/w 与/cc 会/v 的/ude1 各位/rr 委员/nnt 提出/v 的/ude1 要求/n 和/cc 建议/n ，/w 非常/d 中肯/a 。/w 对/p 提出/v 的/ude1 要求/n ，/w 县政府/n 将/d 逐一/d 研究/vn 解决/v 和/cc 尽快/d 加以/vx 整改/vn ；/w 对/p 提出/v 的/ude1 建议/n ，/w 将/d 认真/ad 总结/v 吸纳/v ，/w 以/p 进一步/d 改进/v 和/cc 完善/v 政府/nis 工作/vn 。/w 他/rr 希望/v 各位/rr 委员/nnt 继续/v 深入/ad 开展/v [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 多/a 提/v 好/a 的/ude1 提案/n ，/w 为/p 县委/nis 、/w 县政府/n [科学/n 决策/vn]/nz 提供/v 依据/n 。/w 
