翻版/n 侯佩岑/nr 梁美君/nr 网络/n 走红/vi 。/w 
网易/ntc 娱乐/vn 1月17日/t 报道/v 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w “/w 甜心/nz 主播/nnt ”/w 侯佩岑/nr 从/p 主播/nnt 台/q 转战/v 娱乐圈/nz 成绩/n 亮眼/nz ，/w 升格/vi 人妻/nz 后/f 事业/n 更是/d 蒸蒸日上/vl ，/w 最近/t 网路/n 上/f 出现/v 一系列/b 嫩/a 版/n “/w 大马/n 侯佩岑/nr ”/w 梁美君/nr 的/ude1 照片/n ，/w 照片/n 女主角/nnt 不但/c 和/cc 她/rr 激/v 似/vg 度/qv 高达/v 99%/m ，/w 画面/n 还有/v 许多/mq 爆乳/nz 养眼/nz 镜头/n ，/w 让/v 不少/m 网友/n 看到/v 心/n 都/d 要/v 融化/vn 了/ule 。/w 
梁美君/nr 和/cc 侯佩岑/nr 一样/uyy 拥有/v 小巧/a 脸蛋/n 及/cc [樱桃/n 小嘴/nz]/nz ，/w 一头/d 长/a 发配/v 上/f 水灵灵/z 的/ude1 大眼睛/nz ，/w 连/ulian 五官/n 比例/n 都/d 几乎/d 一模一样/al ，/w 还有/v 许多人/nz 以为/v 照片/n 里/f 的/ude1 是/vshi “/w 高中/nis 时期/n 的/ude1 侯佩岑/nr ”/w 。/w 此外/c ，/w 她/rr 也/d 常/d 公开/ad 放送/v 姣好/z 身材/n ，/w 长腿/nz 、/w 纤腰/nz 配/v 上/f 丰满/a 胸围/n ，/w 立刻/d 掳获/nz 众多/a 网友/n 的/ude1 心/n ，/w 其中/rz 有/vyou 许多人/nz 看/v 照片/n 后/f ，/w 除了/p 大赞/nrf “/w 几/m 霸/ng 昏/tg ”/w (/w 台语/nz 谐音/n 100分/t )/w ，/w 还/d 有人/r 笑/v 称/vn 想/v 立刻/d 买/v 机票/n 飞/vi 到/v 马来西亚/nsf ，/w 亲眼/d 一/m 窥/vg 女神/n 的/ude1 风采/n 。/w 
据悉/v ，/w 嫩/a 版/n “/w 大马/n 侯佩岑/nr ”/w 照片/n 传到/v 台湾/ns 后/f 在/p 网路/n 各/rz 大/a 论坛/n 掀起/v 热/a 议/v ，/w 爆乳/nz 辣/a 照/v 也/d 被/pbei 疯狂/a 转载/v 。/w 网友/n 们/k 除了/p 想/v 揪/v 团/n 到/v 马来西亚/nsf “/w 朝圣/vi ”/w 外/f ，/w 还有/v [不少/m 人/n]/mq 忍不住/v 狂/dg 赞/vg ：/w “/w 天啊/nz ，/w 人/n 美胸/nz 更/d 美/b ，/w 谁/ry 受/v 的/ude1 了/ule 啊/y !/w ”/w 甚至/d 还/d 有人/r 出言/v 建议/n ：/w “/w 赶快/d 来/vf 台湾/ns (/w 演艺圈/n )/w 发展/vn 吧/y !/w ”/w 
