活动/v 现象/n 人群/n 踊跃/ad 
义诊/vn 活动/vn 中/f 
[滁州/ns 卫生局/nis]/nt 领导/n 亲临/v 指导/vn 活动/vn 
1月16日/t 上午/t ，/w 滁州市/ns 2014年/t 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w [启动/v 仪式/n]/nz 暨/cc 集中/v 服务/vn 月/n 活动/vn 在/p 三界镇/ns 举行/v 。/w [滁州/ns 卫生局/nis]/nt 副局长/nnt 宋延举/nr 亲临/v 活动/vn 现场/s 指导/vn ，/w [明光市/ns 卫生局/nis]/nt 在/p 局长/nnt 石维平/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 抽调/v [医务/b 人员/n]/nz 会同/v [滁州市/ns 一/d 院/n]/nt 临床/v 专家/nnt 现场/s 为/p 当地/s 群众/n 开展/v 义诊/vn 活动/vn 。/w 
现场/s 人群/n 踊跃/ad ，/w [医务/b 人员/n]/nz 专心/ad 为/p 群众/n 开展/v 疾病/n 诊疗/vn 、/w 测量/v 血压/n 等/udeng [医疗/n 服务/vn]/nz ，/w 热情/an 解答/v 群众/n [健康/a 咨询/vn]/nz ，/w 并/cc 开展/v 了/ule [食品/n 安全/an]/nz 、/w 疾病/n 防/v 控/vn 知识/n 的/ude1 宣传/vn 。/w 此次/rz 活动/vn 共/d 义诊/vn 100余人次/m ，/w 接受/v 群众/n [健康/a 咨询/vn]/nz 达/v 200余人次/m ，/w 受到/v 了/ule 群众/n 的/ude1 [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 通过/p “/w 三/m 下乡/vi ”/w 义诊/vn 活动/vn 的/ude1 开展/vn ，/w 群众/n 的/ude1 防病/vn 治病/vi 知识/n 和/cc 自我/rr 保健/n 意识/n 显著/ad 增强/v ，/w 切实/ad 感受到/nz 了/ule [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 。/w 现场/s 的/ude1 群众/n [纷纷/d 表示/v]/nz ：/w “/w 党/n 的/ude1 政策/n 心/n 系/v 百姓/n ，/w 卫生/an 下乡/vi ，/w 很/d 贴心/a ”/w 。/w （/w 张辉赵/nr 佩剑/n ）/w 
