[中国/ns 小说/n 学会/v]/nt 2013/m 年度/n “/w 中国/ns [小说/n 排行榜/n]/nz ”/w 日前/t 揭晓/vi ，/w 我省/n [青年/n 作家/nnt]/nz 刘鹏艳/nr 的/ude1 中篇小说/n 《/w [红星/n 粮店/n]/nt 》/w 榜上有名/vl ，/w 在/p 中篇小说/n 类/q 位居/v 第二/m 。/w 
由/p [中国/ns 小说/n 学会/v]/nt 评选/vn 的/ude1 “/w 中国/ns [小说/n 排行榜/n]/nz ”/w ，/w 是/vshi 我国/n 最/d 具/vg 权威性/n 的/ude1 小说/n 品牌/n 之一/rz ，/w 学会/v 现任/v 会长/nnt 为/p 著名/a 评论家/nnt 雷达/n 。/w 此次/rz 经过/p 认真/ad 细致/a 的/ude1 遴选/vn 和/cc 讨论/v ，/w 遵循/v 严格/ad 的/ude1 投票/vn 程序/n ，/w 最终/d 评出/v 长/a 、/w 中/f 、/w 短篇小说/n 共计/v [25/m 部/q]/mq 上/f 榜/n 作品/n ，/w 除/p 铁凝/nr 、/w 苏童/nr 、/w 贾平凹/nr 、/w 方方/nz 等/udeng [名家/n 之/uzhi 作/v]/nz 迭/d 现/tg 外/f ，/w 这份/r 榜/n 单/b 上/f 还有/v 一个/mq 新人/n 崛起/v 的/ude1 鲜明/a 特点/n 。/w 小说/n 学会/v 副会长/nnt 李星称/nr ，/w 小说/n 学会/v 是/vshi 一个/mq 严肃/a 的/ude1 学术团体/nis ，/w 榜/n 单/b 完全/ad 尊重/v 了/ule 作品/n 的/ude1 [艺术/n 价值/n]/nz ，/w 在/p 力求/v 公平/a 、/w 公正/a 、/w 准确/a 的/ude1 原则/n 下/f ，/w 评委/nnt 不/d 受/v 任何/rz 商业/n 利益/n 和/cc 人际关系/n 影响/vn 投票/vi ，/w 因此/c 才/d 会/v 出现/vn 榜/n 单/b 上/f 老将/n “/w 屈居/v ”/w 新人/n 新作/n 之后/f 的/ude1 现象/n 。/w 
刘鹏艳/nr 是/vshi 我省/n 近来/d 比较/d 活跃/a 的/ude1 [青年/n 作家/nnt]/nz 、/w 评论家/nnt ，/w 她/rr 的/ude1 中篇小说/n 《/w [红星/n 粮店/n]/nt 》/w 发表/v 后/f ，/w 随即/d 被/pbei 《/w [小说/n 选刊/n]/nz 》/w 以/p 头条/n 的/ude1 位置/n 再度/d 推出/v 。/w 小说/n 以/p 粮店/n 职工/nnt “/w 我/rr ”/w 的/ude1 人生/n 际遇/n 、/w 情感/n 起落/vi 为/p 轴线/n ，/w 演绎出/nz 一部/mq 粮店/n 的/ude1 兴衰史/n ，/w 深邃/a 地/ude2 切开/v 了/ule 一代人/n 的/ude1 [集体/n 记忆/n]/nz 。/w 
