昨日/t ，/w 正在/d 上海/ns 备战/vi 冬奥会/n 的/ude1 中国/ns [短道/n 速滑/vn]/nz 名将/n 王濛/nr 在/p 训练/vn 中/f 与/cc 男/b 队友/n 相撞/vi ，/w [初步/d 诊断/vn]/nz 为/p 右/f 踝/n 胫腓骨/gb 双/q 骨折/vi ，/w 需/v 立即/d 进行/vn 手术/n 。/w 在/p 距离/n 2014年/t 索契/nz 冬奥会/n 开幕/vi 还有/v [22/m 天/qt]/mq 的/ude1 [节骨眼/n 儿/ng]/nz 上/f ，/w 王濛/nr 却/d 不幸/a 骨折/vi ，/w 可以/v 说/v 她/rr 已经/d 基本/a 无缘/vi 本届/r 冬奥会/n 。/w 临阵/v 折损/nz 大将/nnt ，/w 这/rzv 对/p 征战/vi 冬奥/n 的/ude1 [中国/ns 冰雪/n 军团/nis]/nt 来说/uls 无疑/d 是/vshi 一个/mq 巨大/a 的/ude1 打击/vn 。/w 
意外/a 训练/v 摔伤/nz [脚踝/n 骨折/vi]/nz 
据/p 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 目前/t 正在/d 上海/ns 进行/vn 冬奥/n 前/f 的/ude1 集训/vn ，/w 而/cc 在/p 昨日/t 上午/t 的/ude1 最后/f 一堂/mq 训练课/n 中/f ，/w 王濛/nr 不慎/d 与/cc 一名/mq 男/b 队友/n 撞到/v 了/ule 一起/s ，/w 直接/ad 摔倒/v 在/p 地/ude2 ，/w “/w 当时/t 她/rr 就/d 直接/ad 站/vi 不/d 起来/vf 了/ule ，/w 伤/v 得/ude3 很/d 严重/a 。/w ”/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 王濛/nr 被/pbei 紧急/a 送往/v [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 华山/ns 医院/nis]/nth 接受/v 治疗/vn 。/w 据悉/v ，/w 王濛/nr 头戴/nz 帽子/n 、/w 口罩/n 出现/v 在/p 医院/nis 里/f ，/w 而/cc 她/rr 的/ude1 右脚/n 脚踝/n 已/d 被/pbei 包裹/n 起来/vf 。/w 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 王濛/nr 为/p 右/f 踝/n 胫腓骨/gb 双/q 骨折/vi 。/w [短道/n 速滑/vn]/nz 主帅/nnt 李琰/nr 也/d 出现/v 在/p 医院/nis ，/w 她/rr 的/ude1 神情/n 有些/rz 凝重/z ，/w 只是/d 透露/v 情况/n 不是/c 很/d 明朗/a ，/w 还/d 需要/v 再/d 跟/p 医生/nnt 沟通/v 。/w 
晚上/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 王濛/nr 在/p [华山/ns 医院/nis]/nth 接受/v 了/ule 紧急/a [手术/n 治疗/vn]/nz 。/w [国家/n 体育/n 总局/nis 冬季/t 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 赵英刚/nr 此/rzs 后/f 召开/v 简短/a 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 得知/v 王濛/nr 受伤/vi 后/f ，/w [成都/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 随即/d 拨通/v 了/ule 她/rr 的/ude1 电话/n ，/w 但/c 截至/v 记者/nnt 截稿/v 一直/d 无人/b 接/v 听/v 。/w 
损失/n 短道/n 夺金/vn 目标/n 或/c 泡汤/vi 
今年/t 将/d 满/a [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王濛/nr 是/vshi [中国/ns 短道/n 队/n]/nt 的/ude1 绝对/d 主力/nnt 。/w 在/p 2006年/t 、/w 2010年/t 冬奥会/n 上/f ，/w 她/rr 一共/d 获得/v [4/m 枚/q]/mq 金牌/n 。/w 2011年/t 因/p 打架/vi 事件/n 被/pbei 国家队/nis 开除/v 后/f ，/w 2012年/t 回归/v 国家队/nis 的/ude1 王濛/nr 状态/n 依然/d 上佳/a ，/w 世锦赛/nnd 豪取/nz [4/m 金/b]/mq 。/w 因此/c ，/w 索契/nz 冬奥会/n 王濛/nr 无疑/d 是/vshi 为/p [中国/ns 冬奥/n 军团/nis]/nt 争/v 金/b 的/ude1 最/d 热门/a 人选/n ，/w 但/c 她/rr 的/ude1 受伤/vn 给/p 短道/n 队/n 甚至/d 整个/b [中国/ns 冬奥/n 军团/nis]/nt 都/d 蒙/b 上/f 了/ule 一层/mq 阴影/n 。/w 
本届/r 冬奥/n [短道/n 速滑/vn]/nz 赛事/n 将/d 产生/v [8/m 枚/q]/mq 金牌/n ，/w 在/p 王濛/nr 的/ude1 强项/n 女子/n [500/m 米/q]/mq 上/f ，/w 短道/n 队/n 中/f 剩下/v 有/vyou 夺金/vn 实力/n 的/ude1 就/d 只剩/v 范可新/nr 一人/mq ，/w 但/c 她/rr 并/cc 无/v [绝对/d 优势/n]/nz 。/w 相比/vi [500/m 米/q]/mq ，/w [1000/m 米/q]/mq 和/cc [1500/m 米/q]/mq 两个/mq 项目/n 失去/v 王濛/nr 的/ude1 损失/n 会/v 更大/d ，/w 中国队/nt 在/p 这/rzv 两个/mq 项目/n 上/f 的/ude1 夺金/vn 概率/n 绝对/d 不如/v [500/m 米/q]/mq 。/w 至于/p 接力/vn ，/w 韩国队/nt 夺得/v 了/ule 本/rz 赛季/n [四/m 站/vi]/mq 世界杯/n 的/ude1 [三/m 站/vi]/mq 冠军/nnt ，/w 并/cc 打破/v 了/ule [世界/n 纪录/n]/nz ，/w 中国队/nt 若/c 想/v 冬奥/n [两/q 连/ulian]/mq 冠/ng ，/w 难度/n 可想而知/vl 。/w 此外/c ，/w 对/p 王濛/nr 个人/n 来说/uls ，/w 这/rzv 很可能/nz 是/vshi 她/rr 参加/v 的/ude1 最后/f 一届/mq 冬奥会/n ，/w 若/c 因/p 伤/v 无缘/vi 真是/d 一大/n 遗憾/a 。/w 
专家/nnt 解读/v 
王濛/nr 康复/vn 至少/d 要/v 三个月/t 
俗话说/vl 伤筋动骨/nz 一百天/nz ，/w 2014年/t 索契/nz 冬奥会/n 即将/d 于/p 2月7日/t 开赛/vi ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 的/ude1 比赛/vn 时间/n 是/vshi 2月10日/t ，/w 无论/c 从/p 哪一个/mq 日期/n 来看/u ，/w 短短/z 20多天/m 对于/p [脚踝/n 骨折/vi]/nz 的/ude1 王濛/nr 来说/uls ，/w 都/d [几乎/d 没有/v]/nz 痊愈/vi 的/ude1 可能/v 。/w 运动/vn 医学专家/nnd 、/w [中国/ns 举重队/nis]/nt 队医/nnt 刘亚森/nr 表示/v ，/w 踝关节/nz 不/d 容易/ad 骨折/vi ，/w 需要/v 接受/vn 手术/n 意味着/v 无法/v 进行/vn 保守性/nz 治疗/vn 。/w [华山/ns 医院/nis 运动/vn 医学/n 科/n]/nt 教授/nnt 陈世益/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 王濛/nr 的/ude1 伤势/n “/w 非常/d 严重/a ”/w ，/w 需要/v 至少/d 三个月/t 进行/vn 康复/vn 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w [三/m 周/qt]/mq 后/f 开始/v 的/ude1 索契/nz 冬奥会/n 将/d 肯定/v 没有/v 她/rr 的/ude1 身影/n 。/w （/w 记者/nnt 李果/nr 整理/v ）/w 
