图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w [影视/b 大亨/n 邵逸夫/nr]/nz (/w 六/m 叔/n )/w 本月/r 7日/t 离世/nz ，/w 于/p 上周四/t 在/p [香港/ns 殡仪馆/nis]/nt 设/v 灵/a ，/w 翌日/t 举殡/nz ，/w 由/p 家属/n 低调/n 地/ude2 向/p 邵逸夫/nr 作/v 最后/f 道别/vi 。/w 为/p 悼念/v 邵逸夫/nr 生前/t 向/p 社会/n 作出/v 的/ude1 贡献/n ，/w TVB/x 今日/t 在/p 将军澳/nz [邵氏/nr 影城/n]/nz 内/f 举行/v “/w 邵逸夫/nr 先生/n 追思/v 会/v ”/w ，/w 礼堂/n 将/d 以/p 米黄色/n 布置/v 为主/vi ，/w 由/p 上午/t 10时/t 至/p 晚上/t 6时/t ，/w 供/vi 邵逸夫/nr 各界/rz 的/ude1 好友/n 或/c 市民/n 到场/vi 致敬/vi 。/w 
[TVB/x 传讯/v 部/q]/nt 副总监/nnt 曾醒明/nr 昨日/t 表示/v ，/w 特首/n 梁振英/nr 及/cc 多/a 名/q 政要/n 人士/n 都会/n 出席/v 追思/vn 会/v ，/w 预料/v 演艺界/n 、/w 绅商/nz 名流/n 及/cc 曾/d 获/v 邵逸夫/nr 帮助/v 的/ude1 受惠/vi 教育/v 团体/n 、/w [医疗/n 机构/n]/nz 、/w [文化/n 艺术/n]/nz 团体/n 、/w 公益/n [慈善/a 团体/n]/nz 都会/n 派/v 人/n 到场/vi 致敬/vi ，/w 故/c [邵氏/nr 影城/n]/nz 已/d 腾出/v 多个/mq 录像/n 厂/n ，/w 进行/vn 人群/n 分流/vi 措施/n ，/w 避免/v 混乱/a 场面/n ，/w 曾醒明/nr 重申/v ：/w “/w 邵生/nr 一生/n 简朴/a 节约/v ，/w 不/d 重/a 繁文缛节/n ，/w 故/c 大家/rr 出席/v 追思/vn 会/v ，/w 毋须/nz 穿着/n 素服/n 、/w 黑/a 领带/n ，/w 也/d 不/d 接受/v 任何/rz 花圈/n 、/w 花篮/n 。/w “/w 
虽然/c TVB/x 并/cc 没有/v 为/p 追思/v 会/v 而/cc 停/vi 厂/n 拍摄/v ，/w 但/c 已/d 召集/v 了/ule 某/rz 部分/n 艺员/nnt 负责/v 引领/v 来宾/n 入场/vi 行礼/vi ，/w 又/d 安排/v [穿梭/vi 巴士/n]/nz ，/w 接/v 载/v 有意/d 到/v 追思/vn 会/v 致敬/vi 的/ude1 艺人/nnt 往返/vi 将军澳/nz 电视/n 城/n 和/cc [邵氏/nr 影城/n]/nz ，/w 还/d 提供/v 新闻/n 片段/n 给/p [媒体/n 播放/v]/nz 邵逸夫/nr 的/ude1 追思/vn 会/v 情况/n 。/w 
