核心/n 提示/v ：/w 9日/t 的/ude1 《/w [成都/ns 晚报/n]/nz 》/w 刊发/v 报道/vn ：/w “/w 蒋/nz 总裁/nnt 昨/tg 已/d 离/v 蓉/ng 飞/vi 台/q 。/w ”/w 杨晒轩/nr 、/w 徐震球/nr 等/udeng 看到/v 这个/rz 新闻/n 后/f ，/w 灰心丧气/al 。/w 不料/d ，/w 当天/t 下午/t ，/w 蒋介石/nr 竟/d 又/d 在/p 成都/ns 城门/n 街头/s 公开/ad 露面/vi 。/w “/w 捉/v 蒋/nz 敢死队/n ”/w 连/ulian 呼/v 上当/vi ，/w 重新/d 组织/n 力量/n 伺机/d 行动/vn 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w [快乐/a 老人/n 报/n]/nz 》/w 2014年1月13日16/t 版/n ，/w 作者/nnt ：/w 《/w [快乐/a 老人/n 报/n]/nz 》/w 编辑部/nis ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 解放/v 前夕/f 地下党/n [秘密/n 组织/n]/nz “/w 捉/v 蒋/nz ”/w 行动/vn 》/w 
人民/n [解放军/nnd 横渡/v 长江/ns]/nz 后/f ，/w 蒋介石/nr 把/pba 最后/f 的/ude1 赌注/n 押/v 在/p 了/ule 大西南/s ，/w 亲临/v 重庆/ns 和/cc 成都/ns 指挥/v 。/w 正是/v 这时/rzt ，/w [中共/n 地下党/n]/nz [秘密/n 组织/n]/nz 了/ule “/w 捉/v 蒋/nz ”/w 行动/vn 。/w 
“/w 大雾/n 初/f 降/v ”/w 行动/vn 流产/vi 
1949年11月/t ，/w [刘/nz 邓/nz 大军/n]/nz 从/p 川东/ns 发起/v 攻势/n 。/w 蒋介石/nr 飞抵/v 重庆/ns 坐镇指挥/v ，/w 他/rr 的/ude1 临时/b 府邸/n 就/d 设在/v 重庆/ns 西郊/s 山洞/n 的/ude1 公馆/n 里/f 。/w 重庆/ns 地下党/n 当机立断/vl 决定/v 实施/vn “/w 除/p 蒋/nz ”/w 行动/vn ，/w 重庆/ns 别号/n 雾都/nz ，/w 故/c [行动/vn 代号/n]/nz 取/v 两者/rzv 的/ude1 谐音/n 为/p “/w 大雾/n 初/f 降/v ”/w ，/w 由/p 地下/s 党员/nnt 、/w 担任/v 国民党/n 反情报/nz 队/n 队长/nnt 的/ude1 徐震球/nr 负责/v 。/w 
要/v 活捉/v 蒋介石/nr 谈何容易/vl ？/w 靠/v 武力/n 强攻/v ，/w 连/ulian 蒋介石/nr 的/ude1 汗毛/n 都/d 碰/v 不到/v 。/w 可行/a 的/ude1 方法/n 只有/c 利用/v 他/rr 身边/s 的/ude1 人/n ，/w 出其不意/n 。/w 一次/mq ，/w 徐震球/nr 与/cc [国民政府/nt 内政部/nis]/nt 第二/m 警察/nnt 总队/nis 总队长/nnt 彭斌/nr 谈论/v 当前/t 形势/n ，/w 身为/v 国民党/n [陆军/nis 中将/nnt]/nnt 的/ude1 彭斌/nr 表现/v 非常/d 消沉/a 。/w 徐震球/nr 心中/s 一动/d ，/w 觉得/v 彭斌/nr 是/vshi 个/q 合适/a 的/ude1 人选/n ，/w 于是/cc 就/d 找/v 机会/n 与/cc 彭斌/nr 拉近/nz 关系/n ，/w 两人/mq 很快/d 亲密/a 起来/vf 。/w 徐震球/nr 说/v 出/vf “/w 大雾/n 初/f 降/v ”/w 计划/n ，/w 并/cc 劝/v 彭斌/nr 仿效/v 张/q 、/w 杨/ng 。/w 彭斌/nr 先是/d 一/m 惊/v ，/w 沉思/vi [良久/m 后/f]/mq 表示/v 将/d 相机行事/nz 。/w 两人/mq 密议/nz 了/ule 行动/vn 方案/n ：/w 彭斌/nr 在/p 自己/rr 的/ude1 队伍/n 中/f 发展/vn 可靠/a 人员/n ，/w 行动/vn 地点/n 选/v 在/p 蒋公馆/nr 或/c 机场/nis 。/w 后来/t ，/w 徐震球/nr 多次/mq 与/cc 彭/nz 碰头/vi 谋划/v ，/w 但/c 直到/v [重庆/ns 解放/v]/nz 蒋介石/nr 出逃/vi ，/w 彭斌/nr 仍/d 犹豫不决/vl ，/w “/w 大雾/n 初/f 降/v ”/w 行动/vn 最终/d 流产/vi 。/w 
1949年12月24日/t ，/w 彭斌/nr 发布/v 起义/vn 通电/vi ，/w 解放后/t 曾任/v [贵州/ns 军区/nis]/nt 高级/a 参议/vn 等/udeng 职/ng 。/w 关于/p “/w 捉/v 蒋/nz ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 彭斌/nr 后来/t 曾/d 解释/v 道/qv ：/w 解放/v 前夕/f ，/w 重庆/ns 卫戍/b 总司令/nnt 杨森/nr 怀疑/v 他/rr 不稳/nz （/w 彭斌/nr 早年/t 曾/d 参加/v 刘伯承/nr 领导/n 的/ude1 [泸州/ns 起义/vi]/nz ）/w ，/w 向/p 蒋介石/nr 密告/v ，/w 内/f 二/m 警/ng 失去/v 蒋介石/nr 信任/vn ，/w 11月25日/t 就/d 撤离/v 负责/vn 守卫/v 的/ude1 机场/nis 、/w 公馆/n 等/udeng 要害/n 部门/n ，/w 无法/v 接近/vn 蒋介石/nr 。/w 
放弃/v 炮打/nz 黄埔/ns 楼/n 
同年/d 12月1日/t ，/w 成都/ns 大小/n 报刊/n 发布/v 了/ule 一条/mq 消息/n ：/w 蒋/nz 总裁/nnt 昨日/t 莅/vg 蓉/ng 。/w 蒋介石/nr 出现/v 在/p 黄埔/ns 楼/n ，/w 他/rr [强打/nz 精神/n]/nz 和/cc 阎锡山/nr 、/w 胡宗南/nr 等/udeng 策划/vn “/w [川西/ns 大决战/nz]/nz ”/w 。/w 而/cc 就/d 在/p 他/rr [眼皮/n 底下/f]/nz 不足/an [500/m 米/q]/mq 的/ude1 地方/n ，/w 有人/r 已/d 把/pba 迫击炮/n 对准/v 了/ule 黄埔/ns 楼/n ，/w 准备/v 让/v 他/rr 粉身碎骨/al 。/w 这/rzv 就是/v 中共/n 成都/ns 地下党/n 策划/vn 的/ude1 “/w 炮打/nz 黄埔/ns 楼/n ”/w 行动/vn 。/w 
[中共/n 地下党/n]/nz 在/p 成都/ns 设有/v “/w 留/v 蓉/ng 工作部/nis ”/w 。/w 他们/rr 认为/v ，/w 此次/rz 蒋介石/nr 到/v 成都/ns 机会/n 宝贵/a ，/w 不能/v 让/v 他/rr 溜走/v ，/w 决定/v 炮轰/v 蒋介石/nr 。/w 具体/a 行动/vn 由/p 被/pbei 策反/v 过来/vf 的/ude1 原/b 国民党/n 团长/nnt 姜期永/nr 负责/v 。/w 姜期永/nr 利用/v 黄埔/ns 楼/n 北面/f 的/ude1 菜/n 棚/n 作/v 掩护/vn ，/w [秘密/n 组织/n]/nz 人员/n 架起/v 迫击炮/n ，/w 对准/v 黄埔/ns 楼/n ，/w 只/d 等/udeng 地下党/n 情报/n 人员/n 核实/v 情况/n 一声令下/vl 就/d 射击/vn 。/w 然而/c ，/w 突然/ad 传来/v 消息/n 说/v ，/w 蒋介石/nr 不/d 住在/v 黄埔/ns 楼/n 而是/c 在/p 励志社/nr 。/w 这/rzv 令/v 地下党/n 大吃一惊/vl 。/w 最后/f 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz ，/w 炮打/nz 黄埔/ns 楼/n 冒险性/n 太大/d ，/w 无论/c 击中/v 与否/u ，/w 都会/n 使/v 国民党/n 以此/d 为/p 借口/n 在/p 成都/ns 市区/s 展开/v 大/a 搜捕/v 和/cc 大屠杀/n 。/w 既然/c “/w 炮打/nz ”/w 没有/v 把握/vn ，/w 就/d 不必/d 冒险/vi ，/w 但/c 若/c 能/v “/w 活捉/v ”/w 则/d 比/p “/w 炮打/nz ”/w 好/a 上/f 百倍/mq 。/w 于是/cc ，/w “/w 炮打/nz 黄埔/ns 楼/n ”/w 演变/vi 成/v 了/ule 活捉/v 蒋介石/nr ，/w 迫击炮/n 被/pbei 秘密/n 拆除/v 。/w 
