近日/t ，/w 阜阳/ns 人/n 张/q 井/n 海刚/nz 买/v 的/ude1 一只/mq 母牛/n 半夜/t “/w 越狱/vi ”/w ，/w 这/rzv 可/v 把/pba 他/rr 急坏/nz 了/ule 。/w 在/p 民警/nnt 的/ude1 努力/ad 下/f ，/w 母牛/n 最终/d 被/pbei 找到/v ，/w 据/p 了解/v ，/w 它/rr “/w 出走/vi ”/w 的/ude1 原因/n 很可能/nz 是/vshi 思念/v 刚/d 出生/vi 的/ude1 牛/n 崽/n ，/w 这个/rz “/w 母牛/n 寻/v 子/ng ”/w 的/ude1 故事/n 在/p 当地/s 网站/n 上/f 引起/v 很多/m 关注/v 。/w 
1月8日/t 凌晨/t ，/w 张井海/nr 发现/v 自己/rr 花/n [9100/m 元/q]/mq 、/w 买/v 来/vf 才/d 一天/mq 的/ude1 母牛/n 半夜/t 失踪/vi 了/ule ，/w 老张/nz 赶紧/d 报/n 了/ule 警/ng 。/w 而/cc 此时/r ，/w 这/rzv 头牛/nz 已经/d 被/pbei 警方/n 找到/v 了/ule 。/w 阜阳市/ns [阜南县/ns 方集镇/ns]/nz 派出所/nis 一/m 吴姓/nz 警官/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 当天/t 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 他们/rr 巡逻/vn 至/p 方/q 集/q 北大桥/ns 时/ng ，/w 发现/v 一头/d 黄牛/n 在/p 桥面/n 上/f 行走/vi ，/w 当时/t 第一/m 反应/vn 是/vshi 有人/r 偷/v 牛/n ，/w 但/c 周围/f 没/d 人/n 也/d 没/d 车/n ，/w “/w 看/v 牛鼻子/n 上/f 的/ude1 牛/n 绳/ng ，/w 不/d 像/v 是/vshi 被/pbei 割断/v 的/ude1 ，/w 好像/v 是/vshi 挣断/v 的/ude1 。/w ”/w 吴警官/nr 说/v ，/w 他们/rr [四/m 五/m 个人/n]/mq 花/n 了/ule 一个/mq 多/a 小时/n 才/d 把/pba 牛/n 牵/v 走/v ，/w 暂时/d 寄放/v 到/v [马/n 街/n 居委会/nis]/nt 一张/mq 姓/v 居民/n 家/q 猪圈/n 里/f 。/w 时隔不久/dl ，/w 张井海/nr 就/d 气喘吁吁/al 地/ude2 跑到/v 了/ule 派出所/nis ，/w 说/v 他/rr 家/q 的/ude1 母牛/n 失踪/vi 了/ule ，/w 还/d 专门/d 把/pba 卖家/n 带来/v 作证/vi 。/w 民警/nnt 随后/d 把/pba 张井海/nr 和/cc 卖家/n 带到/v [马/n 街/n 居委会/nis]/nt 张姓/nz 居民/n 家/q ，/w 他们/rr 一眼/d 就/d 认出/v ，/w 民警/nnt “/w 捡/v ”/w 到/v 的/ude1 牛/n 正是/v 从/p 张井海/nr 家/q “/w 越狱/vi ”/w 的/ude1 那/rzv 头/n 。/w 
这/rzv 头/n 母牛/n 为/p 啥/ry 半夜/t 挣断/v 绳子/n 逃出/vn 来/vf 呢/y ？/w 派出所/nis 吴姓/nz 民警/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 了解到/v ，/w 这/rzv 头/n 母牛/n [三/m 四/m 天/qt]/mq 前/f 刚/d 生/v 了/ule 一头/d 小牛/n ，/w 就/d 被/pbei 主人/n 拉/v 到/v 集市/n 上/f 卖给/v 了/ule 张井海/nr 。/w 母牛/n 跟随/v 张井海/nr 回到/v 新/a 家/q 一天/mq 后/f ，/w 可能/v 是/vshi 半夜/t 里/f 思念/v 小牛/n ，/w 就/d 挣断/v 绳索/n ，/w 凭着/p 记忆/n 跑到/v 交易/vn 的/ude1 集市/n 附近/f ，/w 随后/d 被/pbei 民警/nnt 发现/v 。/w （/w 向/p 凯/ng ）/w 
