一分钱/mq 没/d 带/v ，/w 就/d [火急/nz 火燎/nz]/nz 的/ude1 驱车/vi 上/f 了/ule 高速/b ，/w 下/f 高速/b 缴费/vn 时/ng 傻/a 了/ule 眼/n ；/w 在/p 收费/vn 广场/n 喝口/nz 茶/n ，/w 弄丢/nz 了/ule “/w 土豪/n 金/b ”/w 手机/n …/w …/w 1月16日/t ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 2014年/t 春运/n 大幕/nz 拉开/v 。/w 记者/nnt 从/p 省/n 高速/b 集团/nis 了解到/v ，/w 春运/n 首/q 日/b 在/p 高速公路/n 运营/vn 一线/n 的/ude1 趣事/n 和/cc 好人好事/n 层出不穷/vl ，/w 为/p “/w 便民/vn 利民/v 、/w 平安/a 春运/n ”/w 主题/n 添/v 色/ng 不少/m 。/w 
钱包/n 没/d 带/v ，/w 就/d 上/f 了/ule 高速路/n 
1月16日/t 上午/t 8时/t 许/v ，/w 合肥/ns 市民/n 汪/q 先生/n 从/p 亲戚/n 家/q 驾车/vi 去/vf 凤阳/ns 办事/vn ，/w 当/p 他/rr 准备/v 从/p [蚌/n 淮/n 高速/b 官塘/nz 收费站/nis]/nt 下/f 高速/b 时/ng ，/w 一/m 摸/v 口袋/n 发现/v 早晨/t 走/v 得/ude3 匆忙/ad 忘记/v 带/v 钱包/n 了/ule 。/w 李先生/nr 驾车/vi [一/d 脸/n]/mq 歉意/n 地/ude2 来到/v 收费站/nis ，/w “/w 师傅/nnt ，/w 请/v 交通/n 行/ng 费/n [10/m 元/q]/mq 。/w ”/w 正在/d 当班/vi 的/ude1 收费员/nnd 陈浩/nr 微笑/vi 着/uzhe 对/p 李先生/nr 说道/v 。/w “/w 没钱/vi 怎么/ryv 支付/v 通行/vn 费/n 呢/y ？/w ”/w 李先生/nr 摇下/nz 车窗/n 慌忙/ad 向/p 收费员/nnd 陈浩/nr 解释/v 忘记/v 带/v 钱包/n 了/ule ，/w 没钱/vi 支付/v 通行/vn 费/n 。/w 看着/v 李先生/nr 抱歉/a 的/ude1 眼神/n ，/w 陈浩/nr 立刻/d 安慰/v 他/rr 不要/d 着急/a ，/w 并/cc 通过/p 收费亭/nz 对讲机/n 让/v 同事/n 取/v 来/vf [10/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 替/p 李先生/nr 垫付/v 了/ule 通行/vi 费/n 。/w “/w 兄弟/n ，/w 谢谢/v 你/rr ！/w 等/udeng 我/rr 回来/v 一定/b 还/d 你/rr 钱/n 。/w ”/w 李先生/nr 握着/v 陈浩/nr 的/ude1 手/n 连声/d 道谢/vi 。/w 
