1月16日/t 上午/t ，/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 臧世凯/nr 一行/n 来/vf 宣/nz 开展/v 送温暖/nz 及/cc 调研/vn 活动/vn 。/w 省/n 人大常委会/nis 秘书长/nnt 朱读稳/nr 及/cc 省/n 人大常委会/nis [内设/b 机构/n]/nz 负责人/nnt 等/udeng 随行/vn 。/w 市委/nis 书记/nnt 姚玉舟/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 颜银河/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [宣州/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 杨业峰/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 王范荣/nr 等/udeng 陪同/v 调研/vn 。/w 
带着/vn 对/p [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 深情/n 和/cc 挂念/v ，/w 臧世凯/nr 一行/n 来到/v [宣州区/ns 西/f 林/ng 办事处/nis]/nt [西/f 林/ng 社区/n]/ns [沁园/nz 小区/n]/nz ，/w 先后/d 看望/v 了/ule 残疾人/n 侯彦/nr 、/w [下岗/vn 职工/nnt]/nz 张兆红/nr 及/cc 五保户/n 李珍/nr 。/w “/w 家里/s 有/vyou [几/d 口/n]/mq 人/n ，/w 身体/n 怎么样/ryv ，/w 生活/vn 中/f 有/vyou 什么/ry 困难/an ？/w ”/w 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 臧世凯/nr 与/cc 群众/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 的/ude1 [家庭/n 生活/vn]/nz 情况/n 、/w 身体/n 状况/n ，/w 表示/v 亲切/a 慰问/v ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问品/n 和/cc 慰问金/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 在/p [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 的/ude1 关心/vn 、/w 帮助/v 下/f ，/w 自力更生/vl 、/w [克服/v 困难/an]/nz ，/w 早日/d [走出/v 困境/n]/nz 。/w 
慰问/v 中/f ，/w 臧世凯/nr 指出/v ，/w 各级/r 要/v 切实/ad 关心/v [困难/an 群众/n]/nz ，/w 尽最大努力/v 把/pba 工作/vn 做/v 细/a 、/w 做/v 实/ad ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 送到/v [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 心坎/n 上/f ，/w 让/v [困难/an 群众/n]/nz 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
臧世凯/nr 一行/n 来到/v [宣州区/ns 西/f 林/ng 办事处/nis]/nt 人大代表/nnt 工作室/nis ，/w 了解/v 基层/n 人大/nis 组织/n 活动/vn 开展/v 情况/n ，/w 并/cc 与/cc 部分/n 省/n 人大代表/nnt 进行/vn 深入/ad 的/ude1 沟通/vn 和/cc 交流/vn 。/w 在/p 了解/v 情况/n 后/f ，/w 臧世凯/nr 指出/v ，/w [宣城市/ns 人大常委会/nis]/nt 在/p 市委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 围绕/v 发展/vn 大局/n ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 工作/vn 有/vyou 活力/n 、/w 有/vyou 创新/vi 、/w 有/vyou 成效/n 、/w 有/vyou 影响/vn 。/w 希望/v [宣城市/ns 人大常委会/nis]/nt 能/v 在/p 代表/nnt 工作/vn 等/udeng 方面/n 继续/v 多/a 做/v 探索/vn 。/w 
臧世凯/nr 强调/v ，/w 人大代表/nnt 要/v [正确/a 认识/v]/nz 到/v 人大代表/nnt 不仅仅/d 是/vshi 一个/mq [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 更是/d 一种/mq 职责/n ，/w 要/v 牢记/v 代表/nnt 职责/n 使命/n ，/w 不/d 负/v 人民/n 重托/n ，/w 认真/ad 行使/v 参与/vn 管理/v 国家/n 和/cc [社会/n 事务/n]/nz 的/ude1 权力/n 。/w 要/v 尊重/vn 代表/nnt 的/ude1 主体/n 地位/n ，/w 为/p 代表/nnt 发挥/v 作用/n 提供/v 平台/n ，/w 为/p 代表/nnt 依法/d 履/vg 职/ng [创造/v 条件/n]/nz ，/w 推动/v 代表/nnt 工作/vn 不断/d 取得/v 新/a 成效/n 。/w 
臧世凯/nr 一行/n 还/d 深入/ad 美乐/nz 柯/n 制冷/vn 、/w 华利/nr 化工/n 等/udeng 企业/n 以及/cc [宣城/ns 中学/nis]/nts 新校区/nz ，/w 了解/v [企业/n 经营/vn]/nz 情况/n 、/w 学校/nis 建设/vn 发展/v 情况/n 。/w 臧世凯/nr 对/p 宣城/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w [城市/n 建设/vn]/nz 和/cc 管理/vn 等/udeng 工作/vn 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v 。/w 希望/v 宣城市/ns 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 省委/nis 省政府/n 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 全面/ad 深化改革/v 、/w 把握/v 机遇/n 、/w 务实/vi 创新/vi ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 再/d 创新/vi 业绩/n 。/w （/w 何媛媛/nr ）/w 
