1月15日/t ，/w 歌手/nnt 黄绮珊/nr 出席/v 2013/m [新浪/ntc 微博/n]/nz 之/uzhi 夜/tg ，/w 黄/a 妈/n 以/p 一身/n 黄金甲/nr 造型/n 亮相/vi 酷似/v 圣斗士/nz ，/w 还/d 被/pbei 网友/n 笑/v 侃/vg 是/vshi “/w 大/a V/x ”/w 。/w 
1月15日/t ，/w 中国/ns 顶级/b 网络/n 盛宴/n “/w 新浪/ntc 2013/m 微博/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 在/p 北京/ns 揭幕/vi 。/w 本届/r 微博/n 之/uzhi 夜/tg 以/p “/w 微/ag 力/n 成就/n 梦想/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 对/p 2013年/t 的/ude1 热点/n 人物/n 、/w 热点/n 事件/n 和/cc [热点/n 话题/n]/nz 进行/vn 了/ule 多角度/n 的/ude1 权威/n 盘点/vn 。/w 马云/nr 、/w 俞敏洪/nr 、/w 雷军/nr 、/w 朗朗/z 、/w 李云迪/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 黄渤/nr 、/w 吴奇隆/nr 、/w 刘诗诗/nr 、/w 倪妮/nr 等/udeng 商界/n 和/cc 娱乐/vn “/w 大/a 咖/n ”/w 齐/a 聚/v 一堂/mq ，/w 共同/d 见证/n 了/ule 这场/r “/w 微/ag 力/n 成就/n 梦想/n ”/w 的/ude1 盛宴/n 。/w 
去年/t 在/p 微博/n 上/f 异常/a 火爆/a 的/ude1 选秀/vi 节目/n 和/cc [国产/b 电影/n]/nz ，/w 在/p 微博/n 之/uzhi 夜/tg 上/f 也/d 继续/v 展开/vn 角逐/vn 。/w “/w 快男/n ”/w 白举纲/nr 和/cc 华晨宇/nr 、/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 参赛者/n 黄绮珊/nr 和/cc 沙宝亮/nr 、/w 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 导师/nnt 王伟忠/nr 和/cc 学员/nnt 罗熙杰/nr 、/w 《/w 全能/n 星战/nz 》/w 的/ude1 龚琳娜/nr 和/cc 老锣/nz 组合/vn 获得/v 年度/n 星光奖/nz ，/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 的/ude1 李琦/nr 、/w 张恒远/nr 、/w 毕夏/nr 和/cc 姚贝娜/nr 则/d 收获/n 年度/n 人气/n 奖/n 。/w 除了/p “/w 选秀/vi 派/v ”/w 之外/f ，/w 李云迪/nr 获得/v 年度/n 星光奖/nz ，/w 微博/n “/w 段/q 王爷/n ”/w 戴军/nr 和/cc 当/p 红/a 小生/nnt 陈晓/nr 也/d 收获/n 年度/n 人气/n 奖/n ，/w 年度/n 吸引力/n 奖/n 则/d 被/pbei 《/w 小/a 时代/n 》/w 独享/v 。/w 凭借/p 去年/t 红得发紫/vl 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 郭涛/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 王岳伦/nr [三/m 位/q]/mq 爸爸/n 也/d 收获/n 了/ule 微博/n 年度/n 人气/n 奖/n 。/w 
