原/b 标题/n ：/w 合/v 芜/ng 马/n 欲/d 抱团/nz 申报/vn 设立/v 自贸区/nz 
安徽省/ns 将/d 争取/v 成为/v 中/f [西部/f 地区/n]/nz 自贸区/nz 试点/vn 省/n ，/w 为此/bl ，/w 省/n 商务厅/nis 提出/v ，/w 今年/t 将/d 加强/v 上海/ns 自贸区/nz 跟踪/vn 研究/vn ，/w 鼓励/v 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 马鞍山/ns 等/udeng 市/n 联合/vd 申报/vn 设立/v 自贸区/nz 。/w 昨天/t 在/p 省城/n 举行/v 的/ude1 2014/m 全省/n 商务/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w 记者/nnt 了解到/v 这/rzv 一/m 信息/n 。/w 为了/p 深化/v 商务/n 领域/n 改革/vn ，/w 省/n 商务厅/nis 将/d 成立/vi 深化改革/v 领导小组/nis ，/w 设立/v 专门/d 办公室/nis ，/w 推动/v 商务/n 领域/n 改革/vn 。/w 
做/v 强/a [出口/vn 加工/vn 区/n]/nz 
如果/c 说/v [出口/vn 加工/vn 区/n]/nz 是/vshi [自由/a 经济区/n]/nz 的/ude1 [1/m ./w 0/m 版/n]/mq ，/w 那么/c [综合/vn 保税区/n]/nz 和/cc 自贸区/nz 就/d 分别/d 是/vshi [2/m ./w 0/m 版/n]/mq 和/cc [3/m ./w 0/m 版/n]/mq 。/w 安徽省/ns 现有/v 合肥/ns 、/w 芜湖/ns [两/q 大/a]/mq [出口/vn 加工/vn 区/n]/nz ，/w 今年/t 的/ude1 计划/n 是/vshi 力争/v 这/rzv 两个/mq 区/n 进出口/vn [18/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v [20/m %/w 左右/f]/mq 。/w 安徽省/ns 将/d 探索/v 加工贸易/v 内销/vn 便利/an 化/v 措施/n ，/w 搭建/v [加工/vn 贸易/vn 企业/n]/nz 内销/v 平台/n 。/w 如果/c 成功/a 实现/v 即/v 意味着/v ，/w 不管/c 是/vshi 老百姓/n 购买/v 海外/s 生活/vn 消费品/n ，/w 还是/c [企业/n 采购/vn]/nz 进口/v 生产资料/n ，/w 都/d 将/d 更/d 方便/a 快捷/z 。/w 
抱团/nz 申报/v 自贸区/nz 
[自由/a 贸易区/n]/nz 的/ude1 开放/vn 度/qv 比/p [综合/vn 保税区/n]/nz 更高/d ，/w 自/p 上海/ns 自贸区/nz 设立/v 后/f ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 不少/m 省市/n 提出/v 争取/v 设立/vn 自贸区/nz 。/w 安徽省/ns 不甘/v 人/n 后/f ，/w 提出/v 要/v 加强/vn 上海/ns 自贸区/nz 跟踪/vn 研究/vn ，/w 鼓励/v 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 马鞍山/ns 等/udeng 市/n 联合/vd 申报/vn 设立/v 自贸区/nz ，/w 争取/v 成为/v 中/f [西部/f 地区/n]/nz 自贸区/nz 试点/vn 省/n 。/w 
