赵振川/nr 
陈高志/nr 
王家春/nr 
[陕西省/ns 政协/nis]/nto 特聘/v 委员/nnt 赵振川/nr （/w 省/n 美协/nis [名誉/n 主席/nnt]/nnt 、/w [陕西/ns 长安/ns 画派/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt ）/w ：/w 不论是/c 广义/n 上/f 的/ude1 思想/n 、/w 道德/n 、/w 传统/n ，/w 还是/c 狭义/b 上/f 的/ude1 [文学/n 艺术/n]/nz ，/w 不论是/c 古代/t 还是/c 过去/vf ，/w 文化/n 作为/p 一种/mq 传承/vn 、/w 作为/p 一种/mq 承载/v 社会/n [人文/n 精神/n]/nz 的/ude1 思想/n 凝结/v ，/w 都/d 是/vshi 不可或缺/al 的/ude1 。/w 为什么/ryv 提起/v 唐代/ns ，/w 人们/n 首先/d 联想/vi 到/v 的/ude1 是/vshi 唐诗/n ，/w 而/cc 不是/c 别的/rzv ，/w 这/rzv 就是/v 因为/c 唐诗/n 作为/p 一种/mq 象征/n ，/w 代表/nnt 了/ule 唐朝/t 时期/n 的/ude1 文化/n 取向/n 和/cc 文化/n 需求/n 。/w 由于/p 具有/v 鲜明/a 时代/n 特色/n 的/ude1 文化/n 作品/n 正是/v 一个/mq 时代/n 做好/v 的/ude1 解析/v 和/cc 代表/nnt ，/w 所以/c ，/w 我们/rr 这一代/nz 文化人/n ，/w 一定/b 要/v 坚持/v 传统/n 、/w 面向/v 生活/vn 、/w 接触/v 地/ude2 气/n 、/w 深入/ad 田野/n 山川/n 、/w 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 打成一片/vl ，/w 一方面/c 深入/ad 感知/v 世界/n 和/cc 生活/vn 的/ude1 多姿多彩/bl ，/w 一方面/c 用/p 自己/rr 的/ude1 笔墨/n 创作/vn 出具/v 有/vyou 人民性/n 、/w 艺术性/n 、/w 民族性/n 的/ude1 文化/n 作品/n 。/w 
陈高志/nr 委员/nnt （/w [陕西/ns 亿/m 杰/ag 实业/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt ）/w ：/w 近几年/qt ，/w 随着/p 陕南/ns 陕北/ns [扶贫/vn 移民/n]/nz 搬迁/v 的/ude1 深入/ad 推进/vi 和/cc 农业/n 领域/n 持续/vd 不断/d 的/ude1 政策/n 资金/n 支持/v ，/w [农民/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 [物质/n 生活/vn]/nz 日益/d 得到/v 改善/vn 。/w 但/c 与此同时/c ，/w 部分/n 农村/n 地区/n 特别/d 是/vshi 一些/mq 新/a 搬迁/v 组成/vn 的/ude1 [农村/n 社区/n]/nz 出现/v 了/ule 文化/n 缺失/n 的/ude1 现象/n 。/w 有些/rz 地方/n 根本/a 没有/v 图书室/n ，/w 有/vyou 图书室/n 的/ude1 也/d 缺少/v 图书/n ，/w 有的/rz 地方/n 虽然/c 有/vyou [文化/n 广场/n]/nz ，/w 但/c 却/d 没有/v [群众/n 文化/n]/nz 学习/v 和/cc [文化/n 娱乐/vn]/nz 的/ude1 组织者/nnt 。/w 建议/n 地方/n 文化/n 部门/n 健全/v 农村/n 文化/n 设施/n ，/w 组建/v 各类/r 文化/n 协会/nis ，/w 培育/v 农村/n 文化/n 学习/v 和/cc [文化/n 活动/vn]/nz 积极分子/n ，/w 让/v 文化/n 的/ude1 春风/n 永远/d 吹拂/v 在/p 田野/n 山川/n 。/w 
王家春/nr 委员/nnt （/w 省委/nis 统战部/nis 副部长/nnt 、/w [陕西/ns 社会主义/n 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt ）/w ：/w 文化/n 其实/d 是/vshi 民生/n 的/ude1 重要/a 方面/n 。/w 我们/rr 讲/v 要/v 不断/d 满足/v [人民/n 群众/n]/nz 日益/d 增长/v 的/ude1 物质/n 和/cc 文化/n 需求/n ，/w 这个/rz “/w 文化/n 需求/n ”/w ，/w 就是/v 民生/n 。/w 有教益/nz 、/w 高水平/nz 的/ude1 “/w 文化/n 供给/vn ”/w 对/p [人民/n 群众/n]/nz [幸福/a 指数/n]/nz 的/ude1 提升/vn 作用/n ，/w 绝/d 不亚于/v 经济发展/v 对/p [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 提高/vn 作用/n 。/w 当前/t ，/w 一些/mq 文化/n 产品/n 中/f 存在/v 暴力/n 、/w 情色/nz 、/w 低俗/a 等/udeng 不良/a 因素/n ，/w 有的/rz 过分/ad 宣扬/v 享乐/vn 奢靡/a 思想/n ，/w 对/p 人们/n 精神/n 层面/n 的/ude1 负面/b 作用/n 很大/d 。/w 建议/n 强化/v [影视/b 文化/n]/nz 、/w [文学/n 艺术/n]/nz 的/ude1 价值/n 引领/v ，/w 积极/ad 传递/v 正能量/nz ，/w 带动/v 全社会/nz 文化/n 水准/n 和/cc 文明/n 水平/n 的/ude1 提高/vn 。/w 
原/b 标题/n ：/w 让/v 文化/n 的/ude1 春风/n 在/p 田野/n 山川/n 吹拂/v 
