[国务院/nt 南水北调/n 工程/n 建设/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 于幼军/nr 坦言/v ，/w 在/p 其/rz 人生/n 事业/n 经历/n 从/p 巅峰/n 佳境/n 跌落/vi 深谷/n 泥潭/n 之际/f ，/w [中国/ns 国家/n 图书馆/nis]/nt “/w 敞开/v 博大/a 宽容/v 的/ude1 胸怀/n ，/w 容/v 我/rr 在/p 此/rzs 读书/vi 写作/vn 、/w 疗伤/vi 治病/vi ”/w ，/w 使/v 其/rz 完成/v 《/w 社会主义/n 在/p 中国/ns 》/w [40/m 余/ng 万/d 字/n]/mq 的/ude1 写作/vn 。/w 
于幼军/nr 16日/t 将/d 该/rz 著作/gi 手稿/n 捐赠/v 给/p [中国/ns 国家/n 图书馆/nis]/nt 。/w [国家/n 图书馆/nis]/nt 馆长/nnt 周和平/nr 代表/nnt [国家/n 图书馆/nis]/nt 接受/v 捐赠/vn ，/w 并/cc 向/p 于幼军/nr 颁发/v 捐赠/vn 证书/n 。/w 
周和平/nr 表示/v ，/w 于幼军/nr 是/vshi [马克思主义/n 哲学/n]/nz 博士/nnt ，/w 凭借/p 多年/mq 的/ude1 学习/vn 积累/v ，/w 结合/v 多年/mq 从政/vi [实践/vn 经验/n]/nz ，/w 著/nz 成/v 《/w 社会主义/n 在/p 中国/ns 》/w 一/m 书/n （/w 2011年/t 正式/ad 出版/v ）/w 。/w 该书/r 史/ng 中/f 有/vyou 论/v 、/w 论/v 中/f 见/v 史/ng 、/w [文笔/n 流畅/a]/nz 、/w 可读性/n 强/a ，/w 在/p 宏观/n 的/ude1 [历史/n 背景/n]/nz 下/f ，/w 以/p [中国/ns 传统/n]/nz 文学/n 章/q 回/v 演义/n 的/ude1 体裁/n 风格/n ，/w 全方位/n 、/w 多层次/n 、/w 生动/a 形象/n 地/ude2 展现/v 了/ule 中国/ns 自/p “/w 五四运动/nz ”/w 后/f 至/p “/w 文化大革命/nz ”/w 前夕/f 这/rzv [40/m 多/a]/mq 年间/n 发生/v 的/ude1 波澜壮阔/vl 、/w 跌宕起伏/al 的/ude1 历史/n 。/w 
于幼军/nr 坦言/v ，/w 在/p 他/rr 人生/n 事业/n 经历/n 从/p 巅峰/n 佳境/n 跌落/vi 深谷/n 泥潭/n 之际/f ，/w 国/n 图/n 敞开/v 博大/a 宽容/v 的/ude1 胸怀/n ，/w “/w 接纳/v 我/rr 、/w 厚待/v 我/rr 、/w 抚慰/v 我/rr ，/w 容/v 我/rr 在/p 此/rzs 读书/vi 写作/vn 、/w 疗伤/vi 治病/vi 。/w 在/p 两年/mq 多/a 的/ude1 读书/vn 和/cc 写作/vn 生活/vn 中/f ，/w 使得/vi 我/rr 得以/v 专心致志/vl 完成/v 《/w 社会主义/n 在/p 中国/ns 》/w [40/m 余/ng 万/d 字/n]/mq 的/ude1 写作/vn 。/w ”/w 
此前/t ，/w 于幼军/nr 已/d 将/d 他/rr 出版/v 《/w [社会主义/n 五/m 百年/mq]/nz 》/w [一/d 至/p 三/m 卷/q]/mq 所得/n 稿费/n [160/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 捐赠/v 给/p 他/rr 曾/d 工作/vn 过/uguo 的/ude1 [山西/ns 大同/ns]/ns 市/n ，/w 为/p 前些年/t 矿工/nnt [棚户区/n 改造/vn]/nz 住进/vf 新城/ns 新/a 楼宇/n 的/ude1 30万/m 矿工/nnt 及/cc 家属/n ，/w 建起/v 了/ule “/w 南风轩/nr —/w —/w 矿工/nnt [文化/n 活动/vn]/nz 中心/nis ”/w 。/w （/w 记者/nnt 应妮/nr ）/w 
