据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 台/q 当局/n 前/f “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt 谢长廷/nr ”/w 昨/tg （/w 16/m ）/w 日/b 说/v ，/w 民进/n 党内/s 两个/mq 太阳/n “/w 一颗/mq 正要/d 上去/vf ，/w 一颗/mq 正要/d 下来/vf ”/w ，/w “/w 一个/mq 上升/vi ，/w 一个/mq 下去/vf ，/w 才/d 不会/v 太热/nz 也/d 不会/v 太冷/nz ”/w 。/w 
民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 、/w 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr ，/w 由于/p 两人/mq 都/d 是/vshi 2016/m [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 选举/v 热门/a 人选/n ，/w 被/pbei 外界/n 形容/v 为/p “/w 两个/mq 太阳/n ”/w 。/w 
谢长廷/nr 昨日/t 被/pbei 问/v 到/v 民进党/nz 团结/v 的/ude1 问题/n 时/ng 说/v ，/w “/w 两颗/mq 太阳/n 也/d [没有/v 关系/n]/nz 啦/y ，/w 一定/b 是/vshi 一颗/mq 正要/d 上去/vf ，/w 一颗/mq 正要/d 下来/vf ”/w 。/w 
媒体/n 追问/v 他/rr ，/w “/w 还有/v 没有/v [第三/m 颗/q]/mq ？/w ”/w 谢长廷/nr 说/v ，/w “/w [第三/m 颗/q]/mq 是/vshi 月亮/n 啦/y ”/w 。/w 
媒体/n 问/v 到/v 有关/vn 民进/n 党内/s [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 初选/v 与/cc 党主席/nnt 选举/v 并/cc 选/v 问题/n ，/w 谢长廷/nr 说/v ，/w 他/rr 不/d 反对/v ，/w 但/c 并/cc 选/v 不会/v 成功/a ，/w 因为/c 这/rzv 只/d 对/p “/w [日/b 正当/a 中/f]/nz ”/w 的/ude1 人/n 有利/a ，/w 其它/rz 挑战者/n 不会/v 支持/vn 。/w 但/c 并/cc 选/v 对/p 年底/f “/w 七/m 合一/vi ”/w 选/v 战/vg 辅/vg 选/v 来说/uls ，/w 比较/d 不会/v 受到/v 干扰/vn ，/w 也/d 不会/v 消耗/vn 资源/n 。/w 
被/pbei 问/v 到/v 是否/v 要/v 参选/vn 党主席/nnt ，/w 谢长廷/nr 说/v ，/w 不/d 否认/v 也/d 不/d 承认/v 。/w 
对于/p 民进党/nz 的/ude1 两岸/n 政策/n 问题/n ，/w 谢长廷/nr 说/v ，/w “/w 台独/n ”/w 党纲/n 是/vshi “/w 历史/n 文件/n ”/w 。/w 过去/vf 不曾/d 被/pbei 讨论/v ，/w 但/c 应该/v 要/v 拿出/v 来/vf 讨论/v 。/w 他/rr 认为/v 民进党/nz 的/ude1 几个/mq “/w 决议/n 文/ng ”/w ，/w 应该/v 重新/d 检讨/v 矛盾/an 与/cc 冲突/vn 的/ude1 地方/n ，/w 并/cc 说/v 清楚/a 未来/t 要/v 走/v 的/ude1 路/n 。/w （/w 朱炼/nr ）/w 
