由于/p 今年/t 除夕/t 不/d 放假/vi ，/w 高速/b 不/d 免费/vd ，/w 我省/n 公路/n 客运/n 可能会/nz 在/p 除夕/t 当日/t 出现/v 客流/n 高峰/n 。/w 16日/t 是/vshi 春运/n 第一天/mq ，/w 合肥/ns 各/rz 大/a 汽车站/n 客流/n 平稳/a ，/w 截至/v 下午/t [17/m 点/qt]/mq ，/w 合肥/ns 市区/s 公路/n 客运/n 全天/n 发送/v 旅客/n 超过/v [8/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 据/p [合肥/ns 客运/n 公司/nis]/nt 透露/v ，/w 除夕/t 当天/t 下午/t [5/m 点/qt]/mq 后/f 将/d 形成/v 一个/mq 中/f 短途/b 客流/n 激增/vi 的/ude1 “/w 小/a 高潮/n ”/w 。/w 
1月16日/t 上午/t 5点45分/t ，/w 随着/p 合肥/ns 至/p 亳州/ns 客运/n 班车/n 驶出/v [合肥/ns 汽车/n 客运/n 总站/nis]/nt ，/w 今年/t 合肥/ns 公路/n 春运/n 工作/vn [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w “/w 春运/n 首/q 日/b ，/w 合肥/ns 多家/mq 汽车站/n 的/ude1 客流/n 都/d 较为/d 平稳/a 。/w ”/w 据/p [合肥/ns 客运/n 公司/nis]/nt 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 当日/t 从/p 合肥/ns 前往/v [河南/ns 郑州/ns]/ns 、/w 周口/ns 、/w 南阳/ns 、/w 许昌/ns 以及/cc 云贵/nz 地区/n 的/ude1 旅客/n 明显/a 增多/v ，/w 基本上/d 都/d 座无虚席/vl 。/w “/w [合肥/ns 汽车站/n]/nz 的/ude1 客流/n 高峰期/n 预计/v 在/p 20日/t 出现/v ，/w 当日/t 包括/v 循环/vn 班/n 在/p 内/f 预计/v 加班/vn 近/a [千/m 次/qv]/mq 。/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 往/p 年/qt 的/ude1 公路/n 客运/n 单/b 日/b 最高峰/n 大多/d 出现/v 在/p 年/qt 二十八/m ，/w 但/c 由于/p 受/v “/w 除夕/t 不/d 放假/vi ，/w 高速/b 不/d 免费/vd ”/w 影响/vn ，/w “/w 今年/t 客流/n 峰值/n 或/c 将/d 平均/a 分布/vi 在/p 年/qt 二十八/m 、/w 二十九/m 、/w 三十/m 和/cc 初一/n 。/w 预计/v 除夕/t 当天/t 下午/t [5/m 点/qt]/mq 后/f 将/d 形成/v 一个/mq 中/f 短途/b 客流/n 激增/vi 的/ude1 ‘/w 小/a 高潮/n ’/w ，/w 赶着/nz 回家/vi [吃/v 年夜饭/n]/nz 的/ude1 客流/n 将/d 集中/v 在/p [合肥/ns 经济圈/n]/nz 周边/n [100/m 公里/q]/mq 范围/n 以内/f 的/ude1 地区/n 。/w ”/w 据/p [合肥/ns 客运/n 公司/nis 运务/nz 部/q]/nt 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 春运/n [40/m 天/qt]/mq ，/w [合肥/ns 客运/n 公司/nis]/nt 下辖/v 的/ude1 [9/m 大/a]/mq 汽车站/n 预计/v 将/d 发送/v 旅客/n 达/v [235/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 节前/f [106/m 万/d 人/n]/mq ，/w 节/q 后/f [125/m 万/d 人/n]/mq 。/w “/w 预计/v 年/qt 二十八/m 、/w 年/qt 二十九/m 、/w 年初四/t 、/w 正月十六/t 、/w 正月十八/t 将/d 现/tg 客流/n 峰值/n ，/w 单/b 日/b 客流量/n 最高/a 将/d 达到/v [13/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w ”/w (/w 记者/nnt 姜志远/nr )/w 
