原/b 标题/n ：/w 旧/a 日本/ns [陆军/nis 少尉/nnt]/nz 去世/vi 曾/d 无视/v 投降/vn 令/v 顽抗/vi 30年/t (/w 图/n )/w 
原/b 旧/a 日本/ns [陆军/nis 少尉/nnt]/nz 小野田宽郎/nrj 。/w 
据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [当地/s 时间/n]/nz 16日/t 下午/t 4点29分/t 左右/f ，/w 原/b 旧/a 日本/ns [陆军/nis 少尉/nnt]/nz 小野田宽郎/nrj 因/p 肺炎/nhd 在/p 东京/nsf 的/ude1 一家/n 医院/nis 去世/vi ，/w 享年/n [91/m 岁/qt]/mq 。/w 
小野田宽郎/nrj 1922年3月19/t 日出/vi 生于/v 日本/ns [和歌山/ns 县/n]/ns 海南/ns 市/n 。/w 1944年/t 从/p [日本/ns 陆军/nis 中/f 野/b 学校/nis]/nz 毕业/v 后/f ，/w 被/pbei 派往/vf 菲律宾/nsf 。/w 
1945年2月/t ，/w 美军/n 登陆/vi 菲律宾/nsf 卢邦岛/nr 后/f ，/w 小/a 野田/nz 躲入/nz 岛/n 上山/vi 中/f 进行/vn 游击战/n ，/w 并/cc 无视/v 盟军/n 宣读/v 的/ude1 投降/vn 命令/n ，/w 顽固/a 坚持/v 作战/vn 30年/t 。/w 直到/v 1974年3月9日/t 原/b 上司/n 来到/v 岛/n 上/f 重新/d 宣读/v 投降/vn 命令/n 后/f ，/w 他/rr 才/d 从/p 卢邦/nr 岛山/nz 中/f 走出/v 投降/vn 。/w 
1975年/t 小/a 野田/nz 曾/d 前往/v [巴西/nsf 开/v 牧场/nis]/nt 。/w 1989年/t 他/rr 回/v 日本/ns 开办/v “/w 小/a 野田自然/nrj 塾/n ”/w ，/w 教授/nnt 孩子/n [野外/s 求生/vi]/nz 本领/n 。/w [近几年/qt 来/vf]/nz 他/rr 一直/d 在/p 东京/nsf 生活/vn ，/w 并/cc 赴/v [全国/n 各地/rzs]/nz 演讲/vn 。/w 
