图片/n 来源/n ：/w 互联网/n 
据/p 台湾/ns 媒体/n 消息/n ，/w 吴君如/nr 为/p 宣传/v 电影/n 《/w 金鸡/ns SSS/x 》/w 昨/tg (/w 16日/t )/w 上/f 《/w 大学生/nnt 了/ule 没/d 》/w 节目/n 录影/vn ，/w 剧中/n 吴君如/nr 戴着/v 假胸/nz ，/w 淘气/a 的/ude1 她/rr 还/d 故意/d 把/pba 陈可辛/nr 摸/v 假胸/nz 的/ude1 照片/n 给/p 古天乐/nr 看/v ，/w 古天乐/nr 立刻/d 羞红/nz 脸/n ，/w “/w 他/rr 乍看/nz 以为/v 我/rr 怎么/ryv 把/pba 那么/c 私密/nz 的/ude1 裸/ag 照/v 给/p 他/rr 看/v ，/w 甚至/d 他/rr 看到/v 整脸/nz 涨红/nz ，/w 害羞/a 到/v 不行/a 。/w ”/w 
吴君如/nr 演/v 过/uguo 上/f [百/m 部/q]/mq 电影/n ，/w 和/cc 无数/m 男演员/nnd 合作/vn 过/uguo ，/w 她/rr 最/d 难忘/a 的/ude1 还是/c 和/cc 刘德华/nr 合演/v 的/ude1 《/w [爱/v 君/ng 如/v 梦/n]/nz 》/w ，/w 开心/a 大/a 吃/v 刘德华/nr 豆腐/nf ，/w “/w 我/rr 和/cc 刘德华/nr 有/vyou 很多/m 贴身/a 的/ude1 舞/v 戏/n ，/w 但/c 我/rr 一直/d 跳/vi 不好/a ，/w 刘德华/nr 还/d 搂着/nz 我/rr 的/ude1 腰/n 教/v 我/rr 跳/vi ，/w 我/rr 跟/p 他/rr 几乎/d 全身/n 都/d 磨蹭/vi 到/v 。/w ”/w 
除了/p 有/vyou 开心/a 经验/n ，/w 吴君如/nr 笑/v 称/vn 和/cc 曾志伟/nr 拍/v 吻/v 戏/n 像/v 被/pbei 恶/a 整/v ，/w “/w 他/rr 刚开始/nz 还/d 伸舌头/nz ，/w 我/rr 还/d 回/v 说/v 有/vyou [没有/v 必要/a]/nz 这么/rz 认真/ad ，/w 没想到/nz 他/rr 竟然/d 给/p 我/rr 亲/ng 到/v 满脸/d 都/d 是/vshi 口水/n 。/w ”/w 
