1月15日/t ，/w 中国/ns 顶级/b 网络/n 盛宴/n “/w 新浪/ntc 2013/m 微博/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 在/p 北京/ns 揭幕/vi 。/w 本届/r 微博/n 之/uzhi 夜/tg 以/p “/w 微/ag 力/n 成就/n 梦想/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 对/p 2013年/t 的/ude1 热点/n 人物/n 、/w 热点/n 事件/n 和/cc [热点/n 话题/n]/nz 进行/vn 了/ule 多角度/n 的/ude1 权威/n 盘点/vn 。/w 马云/nr 、/w 俞敏洪/nr 、/w 雷军/nr 、/w 朗朗/z 、/w 李云迪/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 黄渤/nr 、/w 吴奇隆/nr 、/w 刘诗诗/nr 、/w 倪妮/nr 等/udeng 商界/n 和/cc 娱乐/vn “/w 大/a 咖/n ”/w 齐/a 聚/v 一堂/mq ，/w 共同/d 见证/n 了/ule 这场/r “/w 微/ag 力/n 成就/n 梦想/n ”/w 的/ude1 盛宴/n 。/w 

1月15日/t ，/w 中国/ns 顶级/b 网络/n 盛宴/n “/w 新浪/ntc 2013/m 微博/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 在/p 北京/ns 揭幕/vi 。/w 陈坤/nr 、/w 刘诗诗/nr 当晚/t 获得/v 微博/n 网友/n 最高/a 票数/n ，/w 最终/d 斩获/nz 微博/n King/x 和/cc Queen/x 称号/n 。/w 黄渤/nr 、/w 吴奇隆/nr 、/w 钟汉良/nr 、/w 韩庚/nr “/w 微博/n 年度/n 男/b 神/n ”/w 荣誉/n 。/w 会场/n 里/f 四爷/n 和若曦/nr 形影不离/vl ，/w 相谈/v 盛欢/nr 。/w 花花/nz 和/cc 小白/nz 也/d 手挽手/nz 幸福/a 亮相/vi ，/w 爸爸/n 去哪儿/nz 石头/n 一家/n 全体/n 上阵/vi ，/w 林志颖/nr 则/d 称/v kimi/x 太/d 累/a 遗憾/a 缺席/vi 。/w 
