2014年1月16日/t 海岛/ns 完婚/v 
昨日/t ，/w 因/p 电视剧/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 结缘/vi 并/cc 相恋/v 4年/t 的/ude1 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 终于/d 修成/v 正果/n ，/w 于/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n ，/w 近/a [百/m 位/q]/mq 明星/nnd 好友/n 出席/v 见证/n 。/w [二/m 人/n]/mq 婚礼/n 以/p “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w 为/p 主题/n ，/w 现场/s 浪漫/a 而/cc 唯美/nz ，/w 当/p 听到/v 陈思诚/nr 宣誓/vi 时/ng ，/w 佟丽娅/nr 更是/d 激动/a 落泪/vi ，/w 陈思诚/nr 也/d 甜蜜/a 许诺/v “/w 老婆/n ，/w 只有/c 一个/mq ”/w 。/w 而/cc 对于/p “/w [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ”/w 传闻/n ，/w 两人/mq 只是/d 暧昧/a 回应/vn ，/w 陈思诚/nr 表示/v 希望/vn “/w 马上/d 拥有/v 下一代/n ”/w ，/w 佟丽娅/nr 也/d 回应/vn “/w 造/v 人/n 不/d 需要/v 等/udeng ，/w 有/vyou 了/ule 就要/d ”/w 。/w 
婚礼/n 现场/s 新郎/n 许诺/v “/w 不会/v 离婚/vn ！/w ”/w 
陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 大婚/nz 以/p “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w 为/p 主题/n ，/w 更/d “/w 疯狂/a ”/w 地/ude2 大手笔/n “/w 包/v 吃/v 包住/nz 包机/n ”/w 邀请/v 了/ule 近/a [百/m 位/q]/mq 明星/nnd 好友/n 前往/v 观礼/vn 。/w 此外/c ，/w 一对/mq 新人/n 还/d 为/p 宾客/n 献/v 上/f 特别/d 设计/vn 制作/v 的/ude1 喜饼/nz ，/w 上面/f 印/b 有/vyou 两人/mq 拼音/n 全名/n ，/w 以/p 一颗/mq 粉红/b 的/ude1 心/n 相连/vi ，/w 以/p 淡淡的/z 粉色/n 配合/v 两人/mq 浓浓的/z 情/n ，/w 甜蜜/a 满溢/nz 。/w 据/p 有/vyou 份/q 出席/v 的/ude1 某/rz [化妆/vn 造型师/nnt]/nnt 对/p 南/b 都/d 记者/nnt 透露/v ，/w 一对/mq 新人/n 以及/cc 一/m 众/ag 亲朋好友/n 早/a 前/f 已/d 飞抵/v 大溪/ns 地/ude2 为/p 婚礼/n 彩排/v ，/w 前/f 日/b 晚上，一/t 众/ag 圈内/d 好友/n 更为/d 一对/mq 新人/n 举办/v 了/ule 一场/mq 海岛/ns [单身/n 派对/n]/nz ，/w 演员/nnt 苏红/nr 与/cc “/w 温太医/nr ”/w 张晓龙/nr 更是/d 兴奋/a 献/v 上/f 草/n 裙/ng 热舞/nz ，/w 现场/s 非常/d 欢乐/a 。/w 
婚礼/n 于/p [当地/s 时间/n]/nz [昨日/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 由/p 包贝尔/nrf 、/w 杜淳/nr 、/w 耿乐/nr 、/w 袁弘/nr 、/w 包文婧/nr 、/w 童瑶/nr 等/udeng 人/n 组成/v 的/ude1 庞大/a 伴郎/nnt 伴娘/nnt 团/n 率先/d 登场/vi ，/w 新郎/n 陈思诚/nr 随后/d 以/p 一身/n 帅气/a 白色/n 西装/n 亮相/vi ，/w 而/cc 新娘/n 佟丽娅/nr 则/d 身着/v 全/a 手工/n 蕾丝/nz 的/ude1 白色/n 婚纱/n ，/w 乘坐/v 白色/n 小船/n 登场/vi 。/w 佟丽娅/nr 的/ude1 父亲/n 早/a 前/f 已/d 在/p 微博/n 中/f 表达/v 自己/rr 激动/a 的/ude1 心情/n ，/w 现场/s 更是/d 眼/n 含/v 热泪/n 地/ude2 将/d 佟丽娅/nr 的/ude1 手/n 交到/v 陈思诚/nr 手中/s 。/w 佟丽娅/nr 和/cc 陈思诚/nr 相识/vi 6年/t ，/w 相恋/v 4年/t ，/w 虽/c 佟丽娅/nr 早已/d 表示/v “/w 嫁/v 定/v 了/ule ”/w 陈思诚/nr ，/w 但/c 当/p 陈思诚/nr 宣誓/vi 时/ng ，/w 佟丽娅/nr 还是/c 抑制/v 不住/d 喜悦/an 激动/a 到/v 落泪/vi 。/w 陈思诚/nr 更/d 当着/p 100多位/m 亲友/n 的/ude1 面/nf ，/w 牵起/nz 新娘/n 的/ude1 手/n 许/v 下/f 爱/v 的/ude1 诺言/n ：/w “/w 结婚/vi ，/w 就/d 不会/v 离婚/vn ！/w 老婆/n ，/w 只有/c 一个/mq ！/w ”/w 
因/p 两人/mq 此次/rz 婚/ng 讯/ng 宣布/v 得/ude3 十分/d 突然/ad ，/w 不少/m 网友/n 猜测/v 两人/mq 是/vshi “/w [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ”/w ，/w 面对/v “/w [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ”/w 的/ude1 传闻/n ，/w 两人/mq 早/a 前/f 接受/v 采访/vn 时/ng 也/d 毫不/d 避讳/v ，/w 佟丽娅/nr 淡定/nz 表示/v ：/w “/w 造/v 人/n 不/d 需要/v 等/udeng ，/w 有/vyou 了/ule 就要/d 。/w ”/w 陈思诚/nr 也/d 大方/a 表示/v ，/w 希望/v “/w 马上/d 拥有/v 下一代/n ”/w ，/w 更/d 趴在/v 佟丽娅/nr 肚子/n 上/f 作势/nz “/w 听/v 胎音/nz ”/w ，/w 让/v 人/n 浮想联翩/vl 。/w 
2012年/t ，/w 一部/mq 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 热/a 爆/v 荧屏/n ，/w 而/cc 一/m 众/ag 主演/v 也/d 收获/n 了/ule 真挚/a 的/ude1 感情/n 。/w 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 两人/mq 因/p 4年前/t 合作/v 电视剧/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w “/w [二/m 见/v]/mq 定情/nz ”/w ，/w 终于/d 在/p 2014年/t 开花结果/vl ，/w 早/a 前/f 两人/mq 的/ude1 肉麻/a 情书/n 在/p 微博/n 中/f 曝光/vi ，/w 尽/vi 诉/vg [二/m 人/n]/mq 心中/s 情/n 。/w 

