据/p 了解/v ，/w 1月16日20时40分/t ，/w 阜阳/ns 高速/b [二/m 大队/nis]/mq 执勤/vi 民警/nnt 刘磊磊/nr 、/w 戎耀/nr 等/udeng 驾驶/v 两台/mq 巡逻车/n 正/d 沿/p [滁/n 新/a 高速/b]/nz 阜阳/ns 段/q 巡逻/vn ，/w 在/p 上行/vi 线/n [203/m 公里/q]/mq [400/m 米/q]/mq 处/n 发现/v 一辆/mq 号牌/nz 为/p 皖/b KG0710/x [大型/b 客车/n]/nz 停靠/v 在/p [应急/vn 车道/n]/nz 内/f 。/w 当时/t 过往/vn 车辆/n 见状/vi 纷纷/d 减速/vi 避让/v ，/w 现场/s 险象环生/vl 。/w 
民警/nnt 下车/vi 询问/v 得知/v ，/w 该车/r 是/vshi 从/p 上海/ns 岱山/ns 发往/vf 阜阳/ns 的/ude1 [长途/b 客车/n]/nz ，/w 因/p 油料/n 耗尽/v 被迫/d 停车/vi 。/w 当时/t 车厢/n 内有/nz [两/q 三/m 名/q]/mq 婴儿/n 在/p 哭啼/nz ，/w 很多/m 乘客/n 的/ude1 表情/n 焦虑/an 而/cc 凝重/z 。/w 据/p 民警/nnt 刘磊磊/nr 介绍/v 。/w “/w 当时/t 气温/n 很低/d ，/w 车/n 内/f 又/d 没有/v 开水/n ，/w 乘客/n 又/d 饿/v 又/d 冷/a ，/w 特别/d 是/vshi 几名/mq 婴儿/n ，/w 一直/d 在/p 哭闹/vi 。/w ”/w 
23时/t 许/v ，/w 民警/nnt 联系/v 来/vf 维修/v 人员/n ，/w 却/d 又/d 因/p 缺少/v 机器/n 配件/n 无法/v 修复/vn 故障/n 。/w 执勤/vi 民警/nnt 商议/v 后/f ，/w 决定/v 将/d 大巴/n 车/n 及/cc 乘客/n 拖/v 回/v [阜阳/ns 南/b 收费站/nis]/nt ，/w 再/d 进行/vn 乘客/n 转运/v 。/w 
凌晨/t 3时/t 许/v ，/w 大巴/n 车/n 在/p 两台/mq 警车/n 的/ude1 保障/vn 下/f ，/w 被/pbei 安全/an 拖至/nz [阜阳/ns 南/b 收费站/nis]/nt 广场/n 。/w 随后/d ，/w 民警/nnt 联系/v 到/v 其他/rzv 客车/n ，/w 将/d 受困/nz 乘客/n 安全/an 转运/v 。/w 经过/p 近/a [8/m 小时/n]/mq 的/ude1 周折/n ，/w 受困/nz 乘客/n 终于/d 踏上/v 回家/vn 的/ude1 路/n ，/w 当事/n 的/ude1 [五/m 名/q]/mq 执勤/vi 民警/nnt 长/a 长/a 地/ude2 舒/ag 了/ule 一口气/d 。/w 
