【/w 核心/n 提示/v 】/w 
第二次/mq 涟水/ns 之/uzhi 战/vg ，/w 解放军/nnd 共/d 毙伤/nz 敌军/n 8000余人/m ，/w 但/c 自身/rr 也/d 付出/v 了/ule 重大/a 代价/n ，/w 仅/d 我/rr [第六/m 师/ng]/mq 就/d 有/vyou 5000多名/m 指战员/nnd 血/n 洒/vi 疆场/n 。/w 陈毅/nr 盛怒/vi 之下/f 要/v 将/d 王必成/nr [撤职/vi 查办/v]/nz ，/w 但/c 粟裕/nr 了解/v 王必成/nr ，/w 认为/v 他/rr 是/vshi 一员/mq 不可多得/vl 的/ude1 战将/n ，/w 主张/v 改为/v 留职/vi 检查/vn 。/w 
文章/n 摘自/v ：/w 《/w [人民/n 政协/nis 报/n]/nz 》/w 2013年5月16日/t [第/m 6/m 版/n]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 苏振兰/nr ，/w 原/b 标题/n ：/w 王必成/nr 和/cc 张灵甫/nr 的/ude1 较量/vn 
1912年/t ，/w 王必成/nr 出生于/v [湖北省/ns 麻城/ns]/nz 县/n 的/ude1 一个/mq 贫苦/a 农民/nnt 之/uzhi 家/q ，/w 少年/n 投身/v 革命/vn ，/w 1928年/t 参加/v 当地/s 赤卫队/n 和/cc [共产主义/n 青年团/nis]/nt ，/w 1929年/t 参加/v 红军/nnd ，/w 第二年/mq 入党/vi ，/w 始终/d 战斗/vn 在/p [红/a 四/m 方面军/n]/nz 各个/rz 时期/n ，/w 参加/v 过/uguo [鄂豫皖/nz 苏区/n]/nz 历次/b 反/vi “/w 围剿/v ”/w 、/w [川/b 陕/b 苏区/n]/nz 历次/b 反/vi “/w 围攻/v ”/w 和/cc 举世闻名/vl 的/ude1 长征/n ，/w [三/m 次/qv]/mq 过草地/nz 。/w 由于/p 他/rr [英勇/ad 善战/vi]/nz ，/w 很快/d 由/p 班长/nnt 、/w 连长/nnt 、/w 营长/nnt 而/cc 团长/nnt 、/w 团政委/nnt ，/w 在/p 长征/n 结束/v 时/ng 即/v 由/p [普通/a 一/d 兵/n]/nz 成长/vi 为/p 红/a [三十/m 军/n]/mq [八十/m 九师/nz]/mq 副师长/nnt 。/w 
1936年10月/t ，/w [红/a 四/m 方面军/n]/nz 到达/v 陕北/ns ，/w 久经/nz 战火/n 考验/vn 的/ude1 王必成/nr 随即/d 进入/v 抗日/vn [红军/nnd 大学/nis]/nt 学习/v ，/w 为/p 成为/v 一代/n 名将/n 奠定/v 了/ule 扎实/a 的/ude1 军政/n 素质/n 。/w [抗日战争/nz 时期/n]/nz ，/w 他/rr 历任/v [新四军/n 第一/m 支队/nis]/nt [二/m 团/n]/mq 参谋长/nnt 、/w 团长/nnt ，/w [新四军/n 苏北/ns 指挥部/nis]/nz [第二/m 纵队/nis]/nz 司令员/nnt ，/w [新四军/n 第一/m 师/ng]/nz [二/m 旅/vg]/mq 旅长/nnt ，/w [第/m 十六/m 旅/vg]/mq 旅长/nnt ，/w [新四军/n 苏/b 浙/b 军区/nis]/nz [第一/m 纵队/nis]/mq 司令员/nnt 。/w 
1945年11月10日/t ，/w 按照/p 中共中央/nt 的/ude1 指示/n ，/w [华中/ns 野战军/n]/nz 正式/ad 组成/v ，/w 粟裕/nr 任/v 司令员/nnt ，/w 谭震林/nr 任/v 政委/nnt ，/w 王必成/nr 任/v [第六/m 纵队/nis]/mq 司令员/nnt 。/w 从/p 1946年3月/t 起/vf ，/w [第六/m 纵队/nis]/mq 改为/v [第六/m 师/ng]/mq ，/w 谭震林/nr 兼/v 师长/nnt 和/cc 政委/nnt ，/w 王必成/nr 任/v 副师长/nnt 。/w 同年/d 7月13日/t 至/p 8月27日/t ，/w 在/p 闻名遐迩/vl 的/ude1 [苏中/ns 七/m 战/vg 七/m 捷/ag]/nz 中/f ，/w 王必成/nr 率/v [第六/m 师/ng]/mq 参加/v 了/ule [七/m 战/vg]/mq 中/f 的/ude1 [五/m 战/vg]/mq ，/w 仗/n 仗/n 皆/d 胜/v ，/w 歼敌/v 1/m 。/w 6万余人/m 。/w 
[苏中/ns 七/m 战/vg 七/m 捷/ag]/nz 后/f ，/w 苏中/ns 战场/n 胜利/vn 在望/vi ，/w 但/c 相邻/vi 的/ude1 淮南/ns 解放区/ns 形势/n 却/d 不容乐观/vl 。/w 王必成/nr 也/d 遇到/v 了/ule 他/rr 军事/n 生涯/n 的/ude1 最大/gm 劲敌/n —/w 国民党/n 军/n 的/ude1 张灵甫/nr 。/w 在/p 张灵甫/nr 的/ude1 国民党/n 整编/v [第七/m 十四/m 师/ng]/mq 等/udeng 部/q 的/ude1 强攻/vn 下/f ，/w 解放军/nnd 被迫/d 撤出/v 淮南/ns 根据地/n 。/w 随后/d ，/w 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 兵锋/nz 直指/v 淮阴/ns 。/w 
淮阴/ns 是/vshi 苏皖/n 解放区/ns 的/ude1 首府/n ，/w 因此/c ，/w 粟裕/nr 一面/n 飞/vi 调/v 成钧/nr 、/w 皮定均/nz 赶往/v 淮阴/ns 城/n 下/f ，/w 阻击/v 张灵甫/nr ，/w 一面/n 亲率/v 我/rr [第一/m 师/ng]/mq 、/w 第六/m 师从/v 海安/ns 城/n 下/f 撤围/nz ，/w 奔赴/v 淮阴/ns 。/w 
眼看/v 粟裕/nr 援军/n 就要/d 赶到/v ，/w 张灵甫/nr 连/ulian 派/v 夜/tg 出/vf 一支/mq 小/a 部队/nis 发动/v 偷袭/vn ，/w 突破点/n 就/d 选/v 在/p 防线/n 中央/n —/w 从/p 战术/n 角度/n 看/v ，/w 最/d 难/a 突破/v 的/ude1 地段/n 。/w 偷袭/v 得手/vn 后/f ，/w 张灵甫/nr 挥军/nz 入城/vi 。/w 一天/mq 后/f ，/w 粟裕/nr 率/v 援军/n 赶到/v ，/w 但/c 战机/n 已/d 失/v ，/w 只好/d 撤退/vi 。/w 张灵甫/nr 乘胜/nz 挥师/v 南/b 进/vf ，/w 3/m 天后/nz 又/d 占/v 淮安/ns 。/w 当时/t ，/w 很多/m 参战/vi 官兵/nnd 都/d 说/v ：/w 敌/vg 整编/v [七/m 十四/m 师/ng]/mq 比/p 抗战/vi 中/f 的/ude1 [日本/ns 军队/n]/nt 还/d 难/a 打/v 。/w 王必成/nr 听到/v 后/f 火冒三丈/al 地/ude2 说/v ：/w 得/ude3 和/cc 这个/rz 张灵甫/nr 碰/v 一碰/v !/w 
[这个/rz 时候/n]/nz ，/w 王必成/nr 率/v [第六/m 师/ng]/mq [第/m 十八/m 旅/vg]/mq 冒着/v 敌军/n 轰炸/v 和/cc 炮火/n ，/w 及时/ad 增援/v 城南/f 阵地/n 。/w 东门外/s ，/w [第六/m 师/ng]/mq 主力/nnt 和/cc 敌/vg 拼/v 起/vf 刺刀/n ，/w 硬是/d 用/p 刺刀/n 在/p 短短/z 一小时/mq 内/f 干脆利落/dl 地/ude2 歼灭/v 了/ule 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 一个/mq 营/n 。/w 
26日/t ，/w 双方/n 大战/n 再/d 起/vf 。/w 张灵甫/nr [倾注/v 全力/d]/nz ，/w 发起/v 猛烈/a 的/ude1 进攻/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 王必成/nr 与/cc 张灵甫/nr 的/ude1 首次/m 正式/ad 大战/n 。/w 这一天/mq ，/w 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 连续/a 发动/v [8/m 次/qv]/mq 突袭/vn ，/w 却/d 始终/d 无法/v 撼动/v 我/rr [第六/m 师/ng]/mq 的/ude1 防线/n 。/w 入夜/vi 后/f ，/w [第六/m 师/ng]/mq 发起/v 反击/vn 。/w 夜雾/nz 迷漫/vi 的/ude1 废黄河/nz 边/k ，/w 杀声/nz 和/cc 刺刀/n 碰磕/nz 声/qv 混成/v 一片/mq 。/w 28日/t ，/w [华中/ns 野战军/n]/nz [主力/nnt 部队/nis]/nz 全部/m 赶到/v ，/w 粟裕/nr 下达/v 了/ule 歼灭/v 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 的/ude1 命令/n 。/w 30/m 日夜/d ，/w 陶勇/nr 的/ude1 [第一/m 师/ng]/mq 和/cc 王必成/nr 的/ude1 [第六/m 师/ng]/mq 如/v [猛虎/n 下山/vi]/nz 般/uyy 扑向/vf 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq ，/w 张灵甫/nr 只得/d 逃回/vf 淮阴/ns 城/n 。/w 
一战/n 涟水/ns ，/w 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 付出/v 了/ule 7000余人/m 伤亡/vn 的/ude1 代价/n 。/w 张灵甫/nr 将/d 失败/vi 归咎于/nz 王必成/nr 。/w 据说/v ，/w 他/rr 当着/p 部下/n 发誓/v ：/w 下次/t 打/v 涟水/ns ，/w 要/v 用/p [1000/m 发/v]/mq 炮弹/n 打碎/v 王必成/nr 。/w 一战/n 涟水/ns ，/w 王必成/nr 也/d 了解/v 了/ule 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 的/ude1 战斗力/n ，/w 他/rr 说/v ：/w 兵/n 败/vi 而/cc 不/d 山/n 倒/vi ，/w 两虎/nz 未/d 擒/v 一/m 狼/n ，/w 姓/v 张/q 的/ude1 有一套/r 。/w 
涟水/ns 之/uzhi 战/vg 一个/mq 月/n 后/f ，/w 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 再犯/nz 涟水/ns 。/w 此时/r ，/w 陈毅/nr 、/w 粟裕/nr 正在/d 北/f 线/n 准备/v [宿/vg 北/f 战役/n]/nz ，/w 坐镇/v 南线/nz 的/ude1 谭震林/nr 决定/v 来/vf 个/q 硬碰硬/vi ，/w 将/d 王必成/nr [第六/m 师/ng]/mq 摆/v 在/p 涟水/ns 南面/f ，/w 对决/v 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 。/w 
1946年12月3日/t ，/w 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 在/p 正面/b 排/v 开/v 大量/m 重炮/n ，/w 对/p 解放军/nnd 阵地/n 猛/a 轰/v ，/w 又/d 用/p 飞机/n 投掷/v 高/a 爆炸/vn 弹/v 。/w 随后/d ，/w 坦克/n 引导/v 步兵/nnd 向/p 解放军/nnd 阵地/n 发动/v 猛攻/vn 。/w 经过/p 两日/t 激战/vi ，/w [第六/m 师/ng]/mq 坚守/v 的/ude1 第一线/n 村庄/n 先后/d 陷落/vi 。/w 12月5/t 日夜/d ，/w 王必成/nr 发动/v 反击/vn ，/w 但/c 被/pbei 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 的/ude1 重机枪/n 击退/v 。/w 反击/v 失利/vn 后/f ，/w 王必成/nr 迅速/ad 总结/v 了/ule [经验/n 教训/n]/nz ，/w 决定/v 以/p 坚守/v 消耗/vn 敌军/n 。/w 他/rr 将/d 全师/nz 梯次/n 展开/v ，/w 构筑/v 了/ule 纵深/n 的/ude1 野战/b 工事/n ，/w 节/q 节/q 抗击/v 敌军/n 进攻/vn 。/w 在/p [9/m 天/qt]/mq [9/m 夜/tg]/mq 的/ude1 血战/n 中/f ，/w [第六/m 师/ng]/mq 官兵/nnd 始终/d 将/d 进攻/vn 之/uzhi 敌/vg 阻击/v 在/p 涟水/ns 南面/f 。/w 然而/c ，/w 张灵甫/nr 进攻/v 涟水/ns 南面/f 仅仅/d 是/vshi 佯攻/v ，/w 正当/a [第六/m 师/ng]/mq 在/p 涟水/ns 城/n 南面/f 苦战/vi 之际/f ，/w 张灵甫/nr 亲率/v 主力/nnt 绕道/v 从/p 西面/f 直/d 扑/v 涟水/ns 。/w 14日/t 拂晓/t ，/w 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 主力/nnt 在/p 城西/d 突然/ad 出现/v ，/w [第一/m 道/qv]/mq 防线/n 当天/t 就/d 被/pbei 突破/v 。/w 傍晚/t ，/w [第七/m 十四/m 师/ng]/mq 的/ude1 兵锋/nz 进/vf 至/p 废/ag [黄河/ns 大堤/n]/nz 。/w 王必成/nr 急忙/d 抽调/v 一个/mq 旅/vg 返城/nz 。/w 然而/c ，/w 张灵甫/nr 也/d 集中/v 重兵/n 向/p [第二/m 道/qv]/mq 防线/n 强攻/v ，/w 突破/v 多/a 处/n 解放军/nnd 阵地/n 。/w 
15日/t 上午/t ，/w 奉命/vd 支援/v 的/ude1 我/rr [第六/m 师/ng]/mq [十六/m 旅/vg]/mq 赶到/v ，/w 王必成/nr 亲自/d 赶赴/v 城西/d 前线/s ，/w 硬是/d 把/pba 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 赶/v 了/ule 下去/vf 。/w 当夜/t ，/w 谭震林/nr 紧急/a 命令/n 我/rr [六/m 师/ng]/mq [十八/m 旅/vg]/mq 也/d 回援/v 涟水/ns 城/n 。/w 
然而/c ，/w 张灵甫/nr 抓住/v 王必成/nr 援军/n 未/d 到/v 的/ude1 战机/n ，/w 集中/v 炮火/n 向/p 解放军/nnd 城西/d 阵地/n 猛烈/a 轰击/v ，/w 后/f 以/p 营/n 、/w 团/n 为/p 单位/n 连续/a 发起/v 集团/nis 冲锋/vi 。/w 
15日/t 中午/t 时分/n ，/w 敌/vg 七十四/m 师从/v 涟水/ns 西门/ns 、/w 南门/n 先后/d 突进/vn 城内/s 。/w 经受/v 过/uguo 严格/ad 巷战/v 训练/vn 的/ude1 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq ，/w 以/p 班/n 排/v 为/p 单位/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [火焰/n 喷射器/n]/nz 和/cc 火箭筒/n 的/ude1 威力/n ，/w 与/cc 解放军/nnd 进行/vn 逐/v 街/n 逐/v 屋/n 的/ude1 争夺/vn 。/w 在/p 敌强我弱/vl 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 解放军/nnd 守城/vi 部队/nis 在/p 当天/t 下午/t 先后/d 撤退/vi 。/w 我/rr [第六/m 师/ng]/mq 主力/nnt 撤出/v 时/ng ，/w 王必成/nr 被/pbei 警卫员/nnt 和/cc 参谋/nnt 人员/n 强/a 架/qv 着/uzhe 北/f 去/vf 。/w 
第二次/mq 涟水/ns 之/uzhi 战/vg ，/w 解放军/nnd 共/d 毙伤/nz 敌军/n 8000余人/m ，/w 但/c 自身/rr 也/d 付出/v 了/ule 重大/a 代价/n ，/w 仅/d 我/rr [第六/m 师/ng]/mq 就/d 有/vyou 5000多名/m 指战员/nnd 血/n 洒/vi 疆场/n 。/w 
涟水/ns 失陷/v ，/w 陈毅/nr 盛怒/vi 之下/f 要/v 将/d 王必成/nr [撤职/vi 查办/v]/nz ，/w 但/c 粟裕/nr 了解/v 王必成/nr ，/w 认为/v 他/rr 是/vshi 一员/mq 不可多得/vl 的/ude1 战将/n ，/w 主张/v 改为/v 留职/vi 检查/vn 。/w 王必成/nr 对/p 陈毅/nr 、/w 粟裕/nr 说/v ：/w “/w 日/b 后/f 打/v 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq ，/w 绝对/d 不要/d 忘了/v 我/rr 王必成/nr 的/ude1 [六/m 师/ng]/mq !/w ”/w 粟裕/nr 当即/d 表态/vi ：/w 以后/f ，/w 凡/d 我/rr [华东/ns 部队/nis]/nt 组织/n 歼灭/v 敌/vg [七/m 十四/m 师/ng]/mq 的/ude1 战役/n ，/w 一定/b 让/v [六/m 师/ng]/mq 参加/v ，/w 一定/b 让/v 王必成/nr 同志/n 参加/v ，/w 并/cc 将/d 此/rzs 命令/n 记录/v 存档/vn 。/w 
1947年/t 春/tg ，/w 山东/ns 、/w 华中/ns 新四军/n 进行/vn 统一/vn 整编/v ，/w 组成/v [华东/ns 野战军/n]/nt ，/w 以/p 陈毅/nr 为/p 司令员/nnt 兼/v 政委/nnt ，/w 粟裕/nr 为/p [副/b 司令员/nnt]/nnt ，/w 谭震林/nr 为/p 副政委/nnt ，/w 王必成/nr 任/v [第六/m 纵队/nis]/mq 司令员/nnt 。/w 2月/t ，/w 王必成/nr 率/v 华野/nr [六/m 纵/ng]/mq 参加/v [莱芜/ns 战役/n]/nz ，/w 创造/v 了/ule 一个/mq 纵队/nis 在/p 一次/mq 战役/n 中/f 歼敌/v 2/m 。/w 4万余名/m 的/ude1 辉煌/a 战绩/n 。/w 5月/t ，/w 他/rr 又/d 率部/v 参加/v 了/ule 著名/a 的/ude1 [孟良崮/ns 战役/n]/nz 。/w 结果/n ，/w 他/rr “/w 指挥/v 所部/n 勇/ag 登/v 孟良崮/ns 峰顶/n ，/w 击毙/v 国民党/n 军/n 第七十四/m 师师长/nnt 张灵甫/nr ”/w 。/w 
1949年2月/t ，/w 遵照/v 中央军委/nt 的/ude1 统一/vn 命令/n ，/w [华东/ns 野战军/n]/nt 正式/ad 改编/v 为/p [中国人民解放军/nt 第三/m 野战军/n]/nz ，/w 王必成/nr 部/q 改编/v 为/p [第八/m 兵团/nis]/nz (/w 陈士榘/nr 任/v 司令员/nnt )/w [二十/m 四/m 军/n]/mq ，/w 王必成/nr 任/v 军长/nnt ，/w 后任/n [第七/m 兵团/nis]/nz 兼/v [浙江/ns 军区/nis]/nt [副/b 司令员/nnt]/nnt 、/w [浙江/ns 军区/nis]/nt 司令员/nnt 。/w 陈丕显/nr 在/p 谈到/v 王必成/nr 时/ng 曾/d 说/v ：/w “/w 他/rr 是/vshi 很/d 能/v 打仗/vi 的/ude1 ，/w 而且/c 善于/v 打/v 大/a 仗/n ，/w 打硬仗/vl ，/w 从不/d 打/v ‘/w 滑头/a 仗/n ’/w 。/w 他/rr 不愧为/v 人民解放军/nt 的/ude1 一员/mq 虎将/n 。/w ”/w 
[抗战/vi 时期/n]/nz ，/w 新四军/n [十六/m 旅/vg]/mq 旅长/nnt 王必成/nr (/w 右/f )/w 和/cc 政委/nnt 姜渭清/nr (/w 左/f )/w 、/w [苏南/ns 区/n 行政公署/nis]/nt 主任/nnt 吴仲超/nr 合影/vi 。/w 
(/w [责任/n 编辑/nnt]/nnt ：/w 周昂/nr )/w 原/b 标题/n ：/w 华野/nr 涟水/ns 惨败/vi ：/w 陈毅/nr 欲/d 撤/v 了/ule 哪位/nz 开国/b 将军/nnt ？/w 
