1月16日/t ，/w [滁州市/ns 司法局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 丁毅/nr 一行/n 来/vf 明/ag 开展/v “/w [三/m 联/vg]/mq 三/m 增/v ”/w 活动/vn 。/w 
丁毅/nr 一行/n 首先/d 与/cc [自来桥/nz 镇/n]/nz 寨山村/ns 两委/n 成员/nnt 进行/vn 了/ule 座谈/vn ，/w 随后/d 对/p 寨山村/ns 部分/n 信访/n 户/q 、/w 困难户/n 、/w 老/a 党员/nnt 和/cc [村民/n 代表/nnt]/nz 进行/vn 了/ule 走访/v 和/cc 慰问/v ，/w 并/cc 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 。/w 
