距/p 2014年/t 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 播出/v 的/ude1 日子/n 仅有/nz 不到/v 半个月/mq 的/ude1 时间/n 了/ule ，/w 目前/t 马/n 年/qt 春晚/n 部分/n 节目单/n 已经/d 曝光/vi 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 张明敏/nr 时隔/v 30年/t 将/d 再登/nz 春晚/n ，/w 而/cc 演唱/v 歌曲/n 将/d 由/p 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n 》/w 变为/v 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 
而/cc 最/d 引/v 人/n 关注/v 的/ude1 是/vshi ，/w 著名/a 法国/nsf 演员/nnt 苏菲·玛索/nrf 将/d 首次/m 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 并/cc 搭档/n 国内/s 著名/a 歌手/nnt 刘欢/nr 演唱/v 歌曲/n 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 。/w 至于/p 两人/mq 的/ude1 表演/vn 形式/n ，/w 则/d [很/d 有可能/nz]/nz 类似/a 去年/t 宋祖英/nr 和/cc 席琳·迪翁/nrf 的/ude1 合作/vn 。/w 
苏菲·玛索/nrf 搭档/n 刘欢/nr 庆祝/v [中/f 法/n 建交/vi]/nz [50/m 周年/q]/mq 
2014年/t 是/vshi [中/f 法/n 建交/vi]/nz [50/m 周年/q]/mq ，/w 而/cc 马/n 年/qt 春晚/n 也/d 将/d 用/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 进行/vn 庆祝/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 在/p 国内/s 家喻户晓/vl 的/ude1 法国/nsf 知名/a 女演员/nnd 苏菲·玛索/nrf 将/d 登上/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 并且/c 搭档/n 国内/s 著名/a 歌手/nnt 刘欢/nr ，/w 一起/s 演唱/v 法国/nsf 的/ude1 民谣/n 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 。/w 
《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 在/p 1946年/t [首次/m 被/pbei]/mq 唱响/v ，/w 已经/d 有/vyou 近/a 70年/t 的/ude1 历史/n ，/w 不仅如此/bl ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 也/d 成为/v 不少/m 歌唱家/nnt 的/ude1 演唱/vn 标准/n ，/w [几十年/mq 来/vf]/nz ，/w 已经/d 被/pbei 很多/m 歌手/nnt 以/p 不同/a 方式/n 演绎/v 。/w 
此次/rz ，/w 由/p 法国/nsf 著名/a 演员/nnt 苏菲·玛索/nrf 搭档/n 国内/s 著名/a 歌手/nnt 刘欢/nr ，/w 共同/d 演唱/v 这/rzv 首/q 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 也/d 堪称/v 是/vshi 经典之作/n 。/w 至于/p 两人/mq 的/ude1 表演/vn 形式/n ，/w 则/d [很/d 有可能/nz]/nz 类似/a 去年/t 宋祖英/nr 和/cc 席琳·迪翁/nrf 的/ude1 合作/vn ，/w 苏菲·玛索/nrf 用/p 法语/nz 演唱/v ，/w 而/cc 刘欢/nr 用/p 中文/nz 演唱/v 。/w 
