1月15日/t ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 吴永生/nr 到/v 县/n 武昌湖/nr 渔业/n 公司/nis 、/w 县/n 联/vg 河/n 米/q [业/ng 有限公司/nis]/nt 等/udeng 企业/n 调研/vn 。/w 结合/v 望江县/ns 开展/v 的/ude1 “/w 三/m 进/vf 三/m 访/v [三/m 问/v]/mq ”/w 活动/vn ，/w 听取/v 企业/n 生产/vn 、/w 发展/vn 中/f 面临/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 座谈/vn 了解/v 望江县/ns 经济发展/v 环境/n 存在/v 的/ude1 突出/a 问题/n 及/cc 建议/n ，/w 征求/v 了/ule “/w [两/q 员/ng]/mq ”/w 代表/nnt 对/p 做好/v 新/a 一年/mq 反腐倡廉/vl 工作/vn 和/cc [机关/n 效能/n 建设/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 建议/n 。/w 
座谈/vn 中/f ，/w 大家/rr 感到/v 望江县/ns 执行/v “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 成效/n 明显/a ，/w 社会风气/nz 有所/v 好转/vn ，/w 同时/c 指出/v 了/ule 在/p [机关/n 效能/n 建设/vn]/nz 、/w 安/ag 商/vg 服务/vn 等/udeng 方面/n 仍/d 存在/v 的/ude1 一些/mq 问题/n ，/w 对/p 新/a 一年/mq [纪检/n 监察/vn]/nz 工作/vn 寄予/v 了/ule 很大/d 希望/v 。/w 
吴永生/nr 表示/v ，/w 新/a 一年/mq 县/n 纪委/nnt 监察局/nis 将/d 进一步/d 加强/v 效能/n 建设/vn ，/w [正确/a 处理/vn]/nz 好/a 规范/v 操作/vn 与/cc [服务/vn 效率/n]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 服务/vn 要/v 在/p 规范/v 的/ude1 基础上/nz 提/v 质/ng 提速/vn ，/w 努力/ad 营造/v 良好/a 的/ude1 政务/n 环境/n 。/w 
