[2006/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 秦淮区/ns 一家/n 足疗/vn 店/n 的/ude1 女店主/nz [突然/ad 死亡/vi]/nz ，/w 警方/n 侦查/vn 后/f [初步/d 判断/v]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 一起/s 他/rr 杀/v 事件/n 。/w 然而/c ，/w 嫌疑人/n 的/ude1 身份/n 一直/d 没/d 能/v 锁定/v ，/w 直到/v 去年/t ，/w 一名/mq 因/p 盗窃罪/n 服刑/vi 刚/d 释放/v 的/ude1 男子/n ，/w 被/pbei 警方/n 发现/v 其/rz DNA/x 和/cc 凶案/nz 现场/s 的/ude1 完全/ad 吻合/vi ，/w 至此/d ，/w 这场/r 7年前/t 的/ude1 凶案/nz 终于/d 水落石出/al 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 名/q 男子/n 持刀/nz 杀人/vi 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 不慎/d 弄伤/nz 了/ule 手指/n ，/w 在/p 现场/s 留下/v 了/ule 血迹/n ，/w 为/p 警方/n 破案/vi 提供/v 了/ule 重要/a 证据/n 。/w 通讯员/nnt 秦检/nr [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 刘旌/nr 
足疗/vn 店/n 女老板/nz 店/n 中/f 遇害/vi 
小丽/nz 在/p 秦淮区/ns 的/ude1 一家/n 足疗/vn 店/n 里/f 打工/vi ，/w 李萍/nr 是/vshi 她/rr 老板/nnt 。/w 晚上/t ，/w 老板/nnt 住在/v 店/n 里/f 。/w 2006年12月/t 的/ude1 一个/mq 晚上/t ，/w 小丽/nz 和/cc 同事/n 一起/s 出去/vf 唱歌/vi ，/w 李萍/nr 独自/d 留/v 在/p 店/n 里/f 。/w 等/udeng 小丽/nz 回到/v 足疗/vn 店/n 时/ng ，/w 门/n 关着/nz ，/w 屋里/s 的/ude1 灯/n 开/v 着/uzhe ，/w 看起来/v 一切/rz 如常/vi 。/w 
然而/c ，/w 小丽/nz 走进/v 店/n 里/f 后/f 喊/v 了/ule 一声/mq ，/w 却/d 没有人/nz 答应/v 。/w “/w 我/rr 突然/ad 看到/v 按摩/vn 床边/nz 上/f 有/vyou 一堆/mq 衣服/n ，/w 仔细/ad 一/m 看/v ，/w 老板/nnt 躺在/v 地上/s 。/w ”/w 她/rr 又/d 大喊/v 了/ule [几/d 声/qv]/mq ，/w 对方/n 依然/d 不/d 回答/v 。/w 再/d 走近/v 才/d 发现/v 床/n 上/f 沾满/v 了/ule 血/n 。/w 
“/w 出事/vi 了/ule ！/w ”/w 小丽/nz 跑出/vf 去/vf 喊/v 邻居/n 报警/vn ，/w 可/v 等/udeng 救护车/n 赶来/vi 时/ng ，/w 李萍/nr 已/d 被/pbei 确定/v 死亡/vn 。/w 事发/vi 后/f ，/w 所有/b 李萍/nr 身边/s 的/ude1 人/n 都/d 很/d 意外/a 。/w 在/p 他们/rr 眼里/s ，/w 李萍/nr 社会关系/n 比较/d 简单/a ，/w 也/d 没/d 和/cc 什么/ry 人/n 有/vyou 重大/a 矛盾/an 或/c [经济/n 纠纷/n]/nz 。/w 
李萍/nr 死后/qt ，/w 法医/nnt 对/p 她/rr 进行/vn 了/ule 死亡/vi 鉴定/vn ，/w 报告/n 显示/v ，/w 她/rr 是/vshi 被/pbei 人/n 用/p 锐器/n 所/usuo 伤/v ，/w 引起/v 大出血/vn 身亡/vi 。/w 可/v 凶手/n 是/vshi 谁/ry ？/w 警方/n 在/p 第一/m 现场/s 提取/v 了/ule 嫌疑人/n 的/ude1 DNA/x ，/w 侦破/v 一直/d 在/p 进行/vn 。/w 
