（/w 制图/vn 汪春才/nr ）/w 
昨天/t ，/w 商务部/nis [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 沈丹阳/nr 在/p 例行/v 发布会/n 表示/v ，/w 我国/n 服务业/n 使用/v 外资/n 情况/n 占/v 比/p 首次/m 过半/vi ，/w 未来/t 两年/mq ，/w 我国/n [吸收/v 外资/n]/nz 和/cc [对外/vn 投资/vn]/nz 规模/n 有望/v 持平/vn 。/w 此外/c ，/w 沈丹阳/nr 还/d 就/d 贸易/vn 保护/vn 等/udeng [热点/n 问题/n]/nz 做出/v 回应/vn ，/w 称/v “/w 中国/ns 仍然/d 是/vshi [贸易/vn 保护主义/n]/nz 的/ude1 最大/gm 受害/vi 国/n 。/w ”/w 
■/w 权威/n 发布/v 
实际/n 使用/v 外资/n 超/v [千亿/m 美元/q]/mq 
沈丹阳/nr 表示/v ，/w 去年/t 我国/n [吸收/v 外资/n]/nz 平稳/a 回升/v ，/w 全年/n [外商/nnd 投资/vn]/nz 新/a 设立/v 企业/n [2/m ./w 3/m 万/d 家/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 8.63%/m ；/w 实际/n 使用/v 外资/n 金额/n [1175/m ./w 86/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.25%/m 。/w 
“/w 2013年/t 我国/n [吸收/v 外资/n]/nz 情况/n 具有/v 新/a 特点/n ，/w 服务业/n 实际/n 使用/v 外资/n 首次/m 占/v 比/p 过半/vi 。/w ”/w 
沈丹阳/nr 说/v ，/w “/w 全年/n 服务业/n 实际/n 使用/v 外资/n [614/m ./w 51/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 14.15%/m ，/w 在/p 全国/n 总量/n 中/f 的/ude1 比重/n 为/p 52.3%/m 。/w ”/w 
[对外/vn 投资/vn]/nz 方面/n ，/w 去年/t 我国/n 境内/s 投资者/nnd 共/d 对/p 全球/n [156/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [5090/m 家/q]/mq 境外/s 企业/n 进行/vn 了/ule [直接/ad 投资/vn]/nz ，/w 非/b 金融类/nz [直接/ad 投资/vn]/nz 达/v [901/m ./w 7/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 16.8%/m 。/w 
沈丹阳/nr 表示/v ，/w 近年来/dl 我国/n [对外/vn 投资/vn]/nz 高速/b 增长/v ，/w 去年/t 我/rr 非/b 金融类/nz 的/ude1 [直接/ad 投资/vn]/nz ，/w 与/cc 同期/f [吸收/v 外资/n]/nz 金额/n 两者/rzv 差额/n 只有/c [100/m 多/a 亿/m 美元/q]/mq 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 明年/t 或/c 后/f 年/qt ，/w 中国/ns 的/ude1 [对外/vn 投资/vn]/nz 可能/v 将/d 很快/d 超过/v [利用/v 外资/n]/nz 的/ude1 规模/n 。/w 
■/w 热点/n 回应/vn 
仍/d 为/p 贸易/vn 保护/vn 最大/gm 受害/vi 国/n 
“/w 去年/t ，/w 我国/n 贸易摩擦/v 的/ude1 形势/n 并/cc 没有/v 趋缓/nz 。/w ”/w 沈丹阳/nr 在/p 回答/v 记者/nnt 提问/v 时/ng 坦言/v ，/w 去年/t 共有/v [19/m 个/q]/mq 国家/n 地区/n 对/p 我国/n 发起/v 了/ule [贸易/vn 救济/n 调查/vn]/nz ，/w 总共/d [92/m 起/vf]/mq ，/w 比/p 2012年/t 增长/v 了/ule 17.9%/m 。/w 
沈丹阳/nr 表示/v ，/w 除了/p 发达/a 经济体/n 立案/vi 继续/v 增多/vn 外/f ，/w [新兴/b 工业/n 国家/n]/nz 和/cc 发展中国家/n 立案/vi 逐渐/d 增长/v 。/w “/w 从/p 现在/t 数据/n 来看/u ，/w 中国/ns 连续/a 18年/t 成为/v 遭遇/vn [反倾销/nz 调查/vn]/nz 最多/ad 的/ude1 国家/n ，/w 连续/a 8年/t 遭遇/v [反补贴/nz 调查/vn]/nz 最多/ad 的/ude1 国家/n ，/w 中国/ns 仍然/d 是/vshi [贸易/vn 保护主义/n]/nz 的/ude1 最大/gm 受害/vi 国/n 。/w ”/w 
沈丹阳/nr 指出/v ，/w 去年/t 商务部/nis 在/p 应对/v 贸易摩擦/v 和/cc 保护/v 我国/n 产业/n 方面/n 做/v 了/ule 积极/ad 努力/ad 。/w 去年/t 我国/n 共/d 对外/vn 发起/v [反倾销/nz 调查/vn]/nz [11/m 起/vf]/mq ，/w 发起/v [反补贴/nz 调查/vn]/nz 一起/s 。/w （/w 平亦凡/nr ）/w 
