关咏荷/nr 早/a 前/f 称/v 因/p [两/q 度/qv]/mq 流产/vi 不会/v 再/d 追/v 生/vn 。/w （/w 点击/v 图片/n 翻页/nz 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 现年/n [四/m 十九/m 岁/qt]/mq 的/ude1 关咏荷/nr ，/w 虽然/c 曾/d 经历/n 小/a 产/v ，/w 但/c 自/p 06年/t 诞/n 下/f 女儿/n Brittany/x 后/f ，/w 一直/d 有意/d 再生/vn 个/q 宝宝/n ，/w 让/v 女儿/n 有/vyou 伴/v 。/w 
刚/d 于/p 圣诞/t 跟/p 丈夫/n 张家辉/nr 和/cc 女儿/n 到/v 北海道/nsf 旅行/vi 充电/vi ，/w 兼/v 试/vn 再造/v 人/n 的/ude1 她/rr ，/w 出发/vi 前/f 为/p 代言/v 的/ude1 护理/vn 中心/nis 拍摄/v 广告/n ，/w 更/d 声称/v 正/d 接受/v [中医/nnd 调理/v]/nz ，/w 全面/ad 戒/v 冷饮/n ，/w 自备/v 营养餐/nz ，/w 努力/ad 养好/nz 身子/n 再/d 出击/vi 。/w 拍摄/v 当日/t 状态/n 特别/d 好/a 的/ude1 她/rr ，/w 虽然/c 跟/p 年轻人/n 周家蔚/nr 和/cc 嫩模/nz 曾淑雅/nr 同/p 场/qv ，/w 但/c 绝不/d 失色/vi 。/w 
特别/d 厚待/v 
关咏荷/nr 、/w 周家蔚/nr 和/cc 曾淑雅/nr 近日/t 接/v 台/q 星/n 大小/n S/x 棒/ng ，/w 成/v DonnabelGroup/x 的/ude1 代言人/nnt ，/w [三/m 女/b]/mq 各/rz 代表/nnt [三/m 个/q]/mq 年龄/n 层/qv 。/w 当中/f 以/p 阿姐/n 级/q 的/ude1 关咏荷/nr 作/v 主打/v ，/w 获/v 百万/m 酬劳/n 的/ude1 她/rr ，/w 又/d 得/ude3 老板娘/nnd 疼惜/nz ，/w 除/p 动用/v 法国/nsf 班底/n 拍摄/v 外/f ，/w 又/d 特别/d 为/p 她/rr 豪/ag 花/n [3/m 万元/q]/mq 置/v Gucci/x 裙/ng 作/v 拍摄/vn 用/p 。/w 
当日/t 她们/rr 由/p 早上九/t 点/qt 拍/v 到/v 晚上/t 约/d [七/m 点/qt]/mq ，/w 虽然/c 关咏荷/nr 跟/p 两名/mq 较/d 年轻/a 的/ude1 后辈/n 同/p 场/qv ，/w 幸好/d 保养/vn 不错/a 的/ude1 她/rr ，/w 身形/n 依然/d 保持/v 得/ude3 住/vi ，/w 一/m 开拍/v 举手投足/n 即/v 展示/vn S/x 形/ng 美/b 态/ng ，/w 绝不/d 让给/v 年轻/a 女人/n 。/w 拍/v 完/vn 硬/a 广/a 后/f ，/w 关咏荷/nr 改/v 到/v 楼下/s 拍外景/v 。/w 换/v 了/ule 巨星/n 造型/n 的/ude1 她/rr ，/w 身穿/v 金/b 橙色/n 闪/vi 裙/ng 示/vg 人/n ，/w 大会/n 还/d 出动/v 名车/n 和/cc 十多名/m [工作/vn 人员/n]/nnt 参演/v ，/w 排场/n 十足/z ，/w 仅/d [三/m 遍/qv]/mq 完成/v 拍摄/vn ，/w 她/rr 还/d 紧张/a 得/ude3 看/v 回放/v 。/w 
[中医/nnd 调理/v]/nz 
拍/v 满/a 一日/t 的/ude1 关咏荷/nr ，/w 状态/n 俱佳/d ，/w 全程/n 不时/d 以/p 自备/vn 的/ude1 党参茶/nz 保健/n ，/w 她/rr 直言/vi 有意/d 追/v 个/q 宝宝/n ，/w 说/v ：/w “/w 是/vshi 的/ude1 ！/w 还/d 想/v 生/vn ，/w 我/rr 有/vyou 为/p 他/rr 去/vf 护理/v 中心/nis 接受/v 中医/nnd 检查/vn 和/cc 调理/v ，/w 我/rr 这个/rz 年纪/n 都/d 可以/v 生/vn ，/w 女人/n 最/d 紧要/a 不要/d 喝/vg 这样/rzv 多/a 冷饮/n ，/w 因为/c 会/v 影响/vn 子宫/n ，/w 我们/rr 家/q 都/d 不会/v 给/p 女孩/n 喝/vg 这么/rz 多/a 的/ude1 冷饮/n ，/w 样样/q 减半/vi ，/w 保健/n 是/vshi 要/v 从小/d 开始/v 。/w ”/w 
全力/d 赶/v 造/v 人/n 的/ude1 关咏荷/nr ，/w 以/p 孩子/n 和/cc 养好/nz 身子/n 为/p 重任/n ，/w 暂/d 还/d 没有/v 接/vn 拍/v 新剧/n 。/w 故/c 挣钱/vi 重任/n 交到/v 丈夫/n 张家辉/nr 身上/s 。/w 七/m 料/n 影帝/n 的/ude1 他/rr ，/w 片酬/n 叫价/nz 急升/nz 至/p 2000万/m ，/w 有/vyou 价/n 有/vyou 巿/n ，/w 早/a 前/f 他/rr 将/d 千万/m 的/ude1 跑马地/nz 物业/n 写/v 在/p 妻子/n 名下/n 外/f ，/w 去年/t 底/f 亦/d 豪/ag 掷/v [二/m 百/m 五十/m 万元/q]/mq 买/v 新/a 玩具/n 奖励/vn 自己/rr ，/w 日前/t 他/rr 亲自/d 驾驶/v 全新/b 的/ude1 银色/n [保时捷/ntc 跑车/n]/nz 出巡/v 游车河/nz ，/w 稍后/d 有/vyou 指/v 他/rr 会/v 跟/p 郑秀文/nr 合拍/a 爱情/n 小品/n 新/a 戏/n ，/w 努力/ad 挣/vi 奶粉钱/nz 迎接/v 新生命/nz 。/w 
