[北京/ns 时间/n]/nz 1月17日/t ，/w 首届/b U22/x 亚洲杯/nz 小组赛/nz 末/f 轮/qv 展开/v 争夺/vn ，/w 两/m 连败/nz 提前/vd 出局/vi 的/ude1 中国队/nt 挑战/vn [两/q 连胜/q]/mq [提前/vd 出线/vi]/nz 的/ude1 [伊拉克/nsf 队/n]/nt 。/w [90/m 分钟/qt]/mq 战罢/v ，/w 中国队/nt 0-1/m 不敌/v [伊拉克/nsf 队/n]/nt ，/w 遭遇/v 小组/nis 三/m 连败/nz ，/w 垫底/vi 出局/vi 。/w 同组/nz 的/ude1 沙特/ns 1-0/m 乌兹别克斯坦/nsf ，/w [沙特/ns 小组/nis]/nt 第二/m 出线/vi 。/w 图片/n 来源/n ：/w Osports/x 全/a 体育/n 图片/n 社/n 
