送温暖/nz ，/w 听/v 民声/nz ，/w 体/ng 民情/n ，/w 暖/a 民心/n 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 秘书长/nnt 唐承沛/nr 带着/vn 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 深切/a 关怀/vn ，/w 到/v 我市/r 走访/v 慰问/vn 部分/n [困难/an 群众/n]/nz ，/w 并/cc 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 祝福/vn 。/w 
年/qt 近/a [九/b 旬/ng]/mq 的/ude1 困难/an 劳模/nnt 李渡/nr ，/w 长期/d 患有/v 高血压/nhd 、/w 脑梗/nz 等/udeng 慢性病/n ，/w 前/f 不久/d 刚刚/d 经历/n 了/ule 一场/mq 大/a 手术/n 。/w 在/p 老人/n 家中/s ，/w 唐承沛/nr 一行/n 与/cc 他/rr 亲切/a 交谈/vi ，/w 详细/a 了解/v 老人/n 的/ude1 身体/n 状况/n 和/cc 家庭/n 情况/n 。/w 唐承沛/nr 对/p 老人/n 说/v ，/w 您/rr 作为/p 一名/mq 老/a 劳模/nnt ，/w 过去/vf 在/p 艰苦/a 的/ude1 环境/n 下/f 为/p 祖国/n 建设/vn 做出/v 了/ule 贡献/n ，/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 不会/v 忘记/v 你们/rr 的/ude1 付出/vn 和/cc 奉献/v ，/w 一定会/nz 解决/v 你们/rr 的/ude1 生活/vn 难题/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 群众/n 享受/v 到/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 成果/n 。/w 
“/w [党委/nis 政府/nis]/nz 的/ude1 帮扶/vn 力度/n 会/v [越来越/d 大/a]/nz ，/w 老百姓/n 的/ude1 生活会/n [越来越/d 好/a]/nz 。/w ”/w 在/p 残疾/n 困难户/n 许勇/nr 家中/s ，/w 唐承沛/nr 嘘寒问暖/vl 。/w 在/p 得知/v [肢体/n 残疾/n]/nz [2/m 级/q]/mq 的/ude1 许勇/nr 为/p 贴补/v 家用/b 摆/v 起/vf 修鞋摊/n ，/w 用/p 勤劳/a 的/ude1 双手/n 自力更生/vl 后/f ，/w 唐承沛/nr 对/p 他/rr 自强自立/v 、/w 乐观/a 向上/vi 的/ude1 生活/vn 态度/n 给予/vn 赞赏/v ，/w 鼓励/v 一家人/n 要/v 向前/vi 看/v ，/w 树立/v 信心/n 、/w [克服/v 困难/an]/nz 、/w 渡过/v 难关/n 。/w 
一/m 走进/v 特困/b 职工/nnt 徐武修/nr 家中/s ，/w 唐承沛/nr 就/d 热情/an 地/ude2 向/p 他/rr 致/v 以/p 节日/n 问候/vn 。/w 徐武修/nr 夫妇/n 双双/q 下岗/vn 失业/vn 后/f ，/w 蹬/v 三轮车/n 搞/v 运输/vn 辛苦/a 赚/v 来/vf 的/ude1 微薄/a 收入/n 成/v 了/ule 家里/s 的/ude1 主要/b 经济/n 来源/n 。/w 前些年/t ，/w 女儿/n 考取/v 了/ule [蚌埠/ns 医学院/nis]/ntu ，/w 每年/r [两/q 万元/q]/mq 左右/f 的/ude1 花费/vn 让/v 老徐/nz 肩上/s 的/ude1 担子/n 更/d 重/a 了/ule 。/w 慰问/v 中/f ，/w 唐承沛/nr 为/p 一家人/n 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc [生活/vn 用品/n]/nz ，/w 并/cc 叮嘱/v 随行/vn 的/ude1 [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 一定/b 要/v 时刻/n 关注/v 困难/an 群体/n 的/ude1 工作/vn 、/w 生活/vn 情况/n ，/w 及时/ad 做好/v [帮扶/vn 救助/vn]/nz 工作/vn 。/w 
“/w 希望/v 你/rr 安心/a 养病/vi ，/w 将来/t 以/p 更/d 饱满/a 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 回归/v 社区/n 工作/vn 战线/n 。/w ”/w 在/p 得知/v 困难/an 党员/nnt 、/w [同乐园/nz 社区/n]/ns 书记/nnt 兼/v 主任/nnt 崔艳丽/nr 身患/v 重症/n ，/w 但/c 仍/d 坚守/v 在/p 社区/n 一线/n 工作/vn 时/ng ，/w 唐承沛/nr 关切/vn 地/ude2 询问/v 起/vf 她/rr 的/ude1 健康/a 状况/n 和/cc 生活/vn 情况/n ，/w 建议/n 她/rr 注意/v 休息/vn ，/w 祝愿/v 她/rr 早日/d 康复/vn 。/w 崔艳丽/nr 激动/a 地/ude2 表示/v ，/w 现在/t [国家/n 政策/n]/nz 好/a ，/w 生活/vn 也/d 有/vyou 了/ule 保障/vn ，/w 等到/v 身体/n 状况/n 允许/v 时/ng ，/w 自己/rr 会/v 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 回报/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 。/w 
慰问/v 中/f ，/w 唐承沛/nr 还/d 强调/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 要/v 时刻/n 把/pba [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 生活/vn 冷暖/n 记/v 在/p 心/n 上/f 、/w 抓/v 在/p 手里/s ，/w 认真/ad 组织/n 开展/v 各种/rz 送温暖/nz 和/cc 救助/vn 活动/vn ，/w 多/a 为/p 群众/n 办实事/nz 、/w 解难/vi 事/n ，/w 切实/ad 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 送到/v 千家万户/n ，/w 让/v [困难/an 群众/n]/nz 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w (/w 记者/nnt 马天/nr )/w 
