陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 第二次/mq 会议/n 1月16日/t 下午/t 在/p 陕西/ns 大会堂/n 举行/v 。/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 赵正永/nr 主持/v ，/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 孙清云/nr 、/w 宋洪武/nr 、/w 胡悦/nr 、/w 朱静芝/nr 、/w 李晓东/nr 、/w 张迈曾/nr 、/w 吴前进/nr 出席/v 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 关于/p 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n 草案/n 讨论/v 情况/n 及/cc [修改/v 意见/n]/nz 的/ude1 汇报/vn ，/w 决定/v 提请/v 大会/n [全体/n 会议/n]/nz 通过/p 。/w （/w 记者/nnt 赵波/nr 张英/nr ）/w 
