全国/n 海洋/n [工作/vn 会议/n]/nz 
蛟龙号/nz 将/d 再/d 出海/vi 试验/vn 应用/vn 去年/t 巡航/vi 编队/n [50/m 次/qv]/mq 巡航/vi 钓鱼岛/ns 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 余建斌/nr 
16日/t ，/w 记者/nnt 从/p 全国/n 海洋/n [工作/vn 会议/n]/nz 获悉/v ：/w 蛟龙号/nz 将/d 赴/v [西北/ns 太平洋/ns]/nz 和/cc 西南/ns 印度洋/nsf 开展/v 试验性/nz 应用/vn 。/w 此外/c ，/w 此次/rz 会议/n 还/d 透露/v 了/ule 我国/n [未来/t 海洋/n 开发/vn]/nz 方式/n 、/w 海洋/n 维权/n 等/udeng 工作/vn 重点/n 。/w 
据悉/v ，/w 2014年/t ，/w [蛟龙号/nz 载人/b 潜水器/n]/nz 将/d 在/p [西北/ns 太平洋/ns]/nz 和/cc 西南/ns 印度洋/nsf 继续/v 开展/vn 试验性/nz 应用/v 航次/n ，/w 同时/c 摸索/v 开放/vn 、/w 共享/v 的/ude1 蛟龙号/nz 应用/v 机制/n ，/w 为/p 业务/n 化/v 运行/vn 奠定/v 基础/n 。/w 
2013年/t ，/w 蛟龙号/nz 赴/v 中国/ns 南海/ns 、/w 东北/ns 太平洋/ns [多/a 金属/n 结核/n]/nz 勘探/v 合同/n 区/n 、/w [西北/ns 太平洋/ns]/nz [富/vg 钴/ng 结壳/v]/nz 勘探区/nz 完成/v 首/q 个/q 试验性/nz 应用/v 航次/n ，/w 成功/a 执行/v [21/m 次/qv]/mq 下潜/nz 任务/n ，/w 获得/v 一系列/b 的/ude1 重要/a [科学/n 发现/v]/nz 。/w 
划定/v [海洋/n 生态/n]/nz 红线/n 
2014年/t ，/w 我国/n 将/d 着力/vd 推动/v [海洋/n 开发/vn]/nz 方式/n 向/p [循环/vn 利用/v]/nz 型/k 转变/v ，/w 重点/n 是/vshi 加快/v 海洋/n [生态/n 文明/n]/nz [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 实施/v 入海/vn 污染/v [总量/n 控制/vn]/nz ，/w 划定/v [海洋/n 生态/n]/nz 红线/n 。/w 
2014年/t ，/w 我国/n 将/d 实施/v [海洋/n 生态/n]/nz 红线/n 和/cc [海洋/n 工程/n]/nz [区域/n 限/v 批/q]/nz 制度/n 。/w 坚持/v [底线/n 思维/n]/nz ，/w 研究/vn 建立/v 海洋/n [生态/n 功能/n 区划/n]/nz 制度/n ，/w 在/p [海洋/n 生态/n]/nz 重要/a 区域/n 、/w 脆弱/a 区域/n 和/cc [敏感/a 区域/n]/nz 划定/v [海洋/n 生态/n]/nz 红线/n 。/w 推进/vi 省市/n 两级/mq [海洋/n 生态/n]/nz 红线/n 划定/v [技术/n 研究/vn]/nz 及/cc 应用/vn 示范/vn ，/w 细化/v [海洋/n 生态/n]/nz 红线/n 监管/v 措施/n ，/w 继续/v 推进/vn 渤海/ns 生态/n 红线/n 制度/n 试点/vn 。/w 
将/d 新建/v [20/m 艘/q]/mq 海警/nnd 船/n 
2013年/t ，/w [国家/n 海洋局/nis]/nto 认真/ad 组织/n 南海/ns 法理/n 和/cc 历史/n 问题/n 专项/b 研究/vn ，/w 完成/v 了/ule 我国/n 东海/ns [200/m 海里/q]/mq 以/p [外/f 大陆架/n]/nz 部分/n 划界/vn 案/ng 的/ude1 陈述/vn 报告/n ，/w 向/p 国内外/s 宣传/vn 我/rr 钓鱼岛/ns 和/cc 南海/ns 立场/n 主张/v ，/w 提交/v 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 海底/n 地名/n 命名/v 提案/n 获得/v [国际/n 组织/n]/nz 审议/v 通过/p 。/w 
“/w 钓鱼岛/ns 海域/n 持续/vd 保持/v 有效/a 常态化/nz 维权/n 巡航/vi ，/w 黄岩岛/nr 有效/a 管控/nz ，/w 仁爱礁/nz 、/w 美济礁/nz 海域/n 有效/a 值守/nz 。/w 自/p 2013年8月/t 中旬/t 开始/v ，/w [中国/ns 海警/nnd]/nz 船/n 编队/n 持续/vd 对/p 北/f 康/ag 、/w [南/b 康/ag 暗沙/nz]/nz 海域/n 进行/vn 了/ule 巡航/vi 监控/vn 。/w ”/w [国家/n 海洋局/nis]/nto 长/a 刘赐贵/nr 说/v 。/w 
据/p [国家/n 海洋局/nis]/nto [中国海/ns 监/vg 总队/nis]/nto 介绍/v ，/w 2013年/t [中国海/ns 监/vg]/nz 完成/v 船舶/n 定期/d 维权/n 巡航/vi 执法/vn [36/m 个/q]/mq 航次/n ，/w 海上/s 巡航/vi [262/m 天/qt]/mq ，/w 巡航/vi 范围/n 覆盖/v 我国/n 全部/m [管辖/v 海域/n]/nz 。/w 其中/rz 抵/v 近/a 观察/v 我/rr [南沙/ns 群岛/n]/ns 被/pbei 侵占/v 岛礁/n [18/m 处/n]/mq ，/w 巡航/vi 编队/n 共计/v [50/m 次/qv]/mq 进入/v 钓鱼岛/ns 领海/n 巡航/vi 。/w 
另据/nz 介绍/v ，/w 2014年/t ，/w 我国/n 将/d 全力/d 推进/vi [20/m 艘/q]/mq 新建/v 海警/nnd 船/n 建造/v 工作/vn ，/w 确保/v 按期/d 下水/vi 入列/v 。/w 
[海洋/n 生产总值/n]/nz 预计/v [5/m ./w 4/m 万/d 亿元/q]/mq 
2013年/t ，/w 我国/n 海洋/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 力度/n 持续/vd 加大/v 、/w 海洋/n 区域/n 布局/n 不断/d 优化/v ，/w 海洋/n 经济发展/v 继续/v 保持/vn 良好/a 的/ude1 运行/vn 态势/n ，/w 全年/n [海洋/n 生产总值/n]/nz 预计/v 达到/v [5/m ./w 4/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 7.9%/m 。/w 
其中/rz ，/w [传统/n 海洋/n 产业/n]/nz 稳中有进/vl ，/w [新兴/b 海洋/n 产业/n]/nz 继续/v 保持/vn 良好/a 发展/v 势头/n 。/w [海洋/n 服务业/n]/nz 呈现/v 较快/d 发展/vn ，/w [海洋/n 交通运输业/n]/nz 整体/n 呈现/v 良好/a 态势/n 。/w 全国/n [海洋/n 经济/n]/nz [试点/vn 工作/vn]/nz 稳步/d 推进/vi ，/w [海洋/n 经济/n]/nz 创新/vi 发展/v 区域/n 示范/vn 顺利/ad 实施/v 。/w 
新/a 命名/v 海岛/ns [3481/m 个/q]/mq 
2013年/t ，/w 我国/n 完成/v 全国/n 海域/n 海岛/ns [地名/n 普查/vn]/nz ，/w 共/d 查清/v 我国/n 海岛/ns [11933/m 个/q]/mq ，/w 新/a 命名/v 海岛/ns [3481/m 个/q]/mq ，/w 编制/vn 了/ule 中国/ns 海域/n 海岛/ns 标准/n 名录/n 、/w 地名志/nz 、/w 地名/n 图集/n 等/udeng 成果/n 。/w 
作为/p [海洋/n 综合/vn 管理/vn]/nz 的/ude1 一部分/m ，/w 2013年/t 我国/n 完成/v 国家/n 海岛/ns 监视/v [监测/vn 系统/n]/nz 部署/vn 与/cc 运行/vn ，/w 建成/v 海岛/ns 本底/gp 数据库/n 。/w 海域/n 管理/vn 工作/vn 扎实/a 推进/vi 。/w 海洋/n 行政执法/v 有效/a 开展/v 。/w 
