2013年/t ，/w 安庆市/ns 城建/n [各项/r 工作/vn]/nz 呈现/v 超常规/b 发展/v 态势/n 。/w 市区/s [城市/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 完成/v 投资/vn [73/m ./w 68/m 亿元/q]/mq ;/w 其中/rz ，/w 由/p 市/n 建委/nis 系统/n 负责/v 组织/n 实施/v 的/ude1 项目/n 完成/v 投资/vn [36/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi 过去/vf 3年/t 市/n 建委/nis 完成/v 投资/vn 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq 。/w 这/rzv 是/vshi 1月16日/t 上午/t 记者/nnt 在/p 市政府/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 了解到/v 的/ude1 。/w 
记者/nnt 在/p 会上/n 获悉/v ，/w 去年/t 我市/r 城市/n 外环/gi 道路/n 建设/v [全面/ad 启动/v]/nz 。/w [机场/nis 大道/ns]/nz 延伸/v 段/q 、/w [环城/vn 东路/n]/nz 已/d 开工/vi ;/w 潜江/ns 路/n 三期/b 、/w 独秀/nz 大道/ns 三期/b [前期/f 工作/vn]/nz 基本/a 完成/v ;/w 外环/gi 北路/n 正在/d 设计/vn 招标/vn ;/w 龙眠/nz 山路/n 高速/b 口/n 北/f 移/v 正在/d 开展/v [施工图/n 设计/vn]/nz ;/w 安庆/ns —/w —/w —/w 望江/ns 出口/vn 等/udeng 道路/n 正在/d 编制/v 方案/n 。/w 黑化/nz 升级/vi 成效/n 明显/a 。/w 菱/ng 北/f 西路/n 、/w 湖心/n 南路/n 、/w 人民路/ns 东段/ns 等/udeng 黑化/nz 改造/vn 全部/m 完工/vi ，/w 并/cc 同步/vd 实施/v 了/ule [雨/n 污/ag 分流/vi]/nz ;/w 黄土/n 坑/n 东路/n 黑化/nz 改造/vn 正在/d 施工/vn 。/w 骨干/n 路网/n 不断/d 完善/v 。/w 人民路/ns 综合/vn 改造/v 工程/n 取得/v 较大/d 进展/vn ，/w 步行街/n 西段/nz 建成/v 开放/vn ，/w 部分/n 建筑/n 之/uzhi 面/nf 装修/vn 正在/d 进行/vn ;/w [环城/vn 南路/n]/nz 二期/b 、/w 皖江/nz 大道/ns [四/m 期/qv]/mq 、/w 华中/ns 路/n 三期/b 、/w 柘山/nz 路/n 二期/b 、/w 文苑/n 路/n 北段/n 、/w 祥和/a 路/n 二期/b 等/udeng 工程/n 已/d 完工/vi 。/w [中山/ns 大道/ns]/nz (/w [206/m 国道/n]/mq )/w 改造/vn 已/d 开工/vi 。/w 微循环/n 逐渐/d 畅通/an 。/w 公安局/nis 东侧/f 区间/n 道路/n 、/w 农科所/nis 区间/n 道路/n 、/w 港/n 华/b 路/n 等/udeng 道路/n 已/d 完工/vi 。/w 交通/n 节点/n 有效/a 改善/v 。/w 完成/v 了/ule 城区/n [8/m 个/q]/mq 交叉口/n 环岛/n 和/cc [39/m 个/q]/mq 交叉口/n 渠化/nz 改造/vn 。/w 中兴/v 大道/ns 与/cc 铁路/n 平交口/nz 改造/v 方案/n 评审/vn 已/d 获/v [上海/ns 铁路局/nis]/nto 批准/v 。/w 
[园林/n 绿化/vn]/nz 提升/v [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 。/w [皖江/nz 公园/n 文化/n 中心/nis]/nt 浮雕/n 墙/n 、/w 严凤英/nr 纪念馆/nis 、/w 市花/n 月季/n 专类园/nz 、/w 张汇滔/nr 陵园/n 等/udeng 工程/n 基本/a 完/vi 本/rz ;/w 骨干/n [道路/n 绿化/vn]/nz 景观/n 提升/v 工程/n 正在/d 施工/vn ;/w 环/n 湖绿/b 道路/n 面/nf 工程/n 已/d 完工/vi 。/w 水系/n 长廊/n 打造/v 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 康熙/n 河/n [整治/vn 工程/n]/nz 河道/n 清淤/v 基本/a 完成/v ，/w 正在/d 进行/vn 新/a 河/n 路/n 、/w [桥梁/n 施工/vn]/nz ;/w 潜江/ns 沟/n (/w 政务中心/nis 段/q )/w 治理/vn 已/d 完工/vi 。/w 
排水/vn 排涝/vn 能力/n 得到/v 提升/vn 。/w 花亭/nz 大沟/nz 应急/vn 排涝/vn 、/w 大湖/ns 补/v 水/n 一期/b 、/w 顺安河/nz 及/cc 泵站/n 、/w 顺安河/nz 以西/f 区域/n 排水/vn 、/w 安踏/nz 工业园/nz 应急/vn [排水/vn 工程/n]/nz 已/d 完工/vi 。/w [污水/n 处理/vn 能力/n]/nz 得到/v 增强/vn 。/w [1/m 号/q]/mq 、/w [3/m 号/q]/mq 、/w [4/m 号/q]/mq [污水/n 提升/v 泵/n]/nz 站/vi 工程/n 已/d 完工/vi ;/w 北部/f [新城/ns 污水/n 处理厂/nis]/nt 正在/d 进行/vn 基础/n 施工/vn 等/udeng 。/w 市区/s 建成/v 污水/n 管网/n [56/m ./w 362/m 公里/q]/mq 。/w 
[公共/b 服务/vn]/nz 强/a 配套/vn 。/w 体育中心/nis [主体/n 结构/n]/nz 已/d 完工/vi ，/w 所有/b 场馆/n 已/d 全面/ad 进入/v 内外/f 装饰/vn 、/w 屋面/n 、/w 体育/n 工艺/n 施工/vn 阶段/n ;/w [广电/n 发射/v 中心/nis]/nt 搬迁/v 、/w 国家/n 气象/n 基本/a 观测站/nis 搬迁/v 等/udeng 工程/n 已/d 完工/vi ;/w 市立医院/nis 新院/nz 区/n 一期/b [桩基/nz 工程/n]/nz 已经/d 结束/v ;/w [20/m 万/d 平方米/q]/mq [标准化/vn 厂房/n]/nz 开工/vi 建设/vn 。/w 
