实现/v 合并/vn [业务/n 收入/n]/nz [105/m 亿元/q]/mq ，/w 利润/n 增长/v 10%/m ，/w 稳居/v [中国/ns 建材/n 集团/nis]/nt [业绩/n 考核/vn]/nz A/x 级/q 企业/n 行列/n ；/w [电子/n 信息/n]/nz 显示/v 超薄/b [玻璃/n 基板/nz]/nz 成功/a 投产/vi ，/w 两个月/mq 内/f 拉/v 出/vf [0/m ./w 55/m 毫米/q]/mq 超薄/b 玻璃/n ，/w 彻底/ad 打破/v 国外/s [技术/n 垄断/vn]/nz ；/w [方兴/nr 科技/n]/nz 在/p [资本/n 市场/n]/nz 成功/a 增发/v [10/m 亿元/q]/mq ，/w 各/rz [募/vg 投/v 项目/n]/nz 迅速/ad 推进/vi ，/w ITO/x 导电膜/nz 玻璃/n 和/cc 高/a 纯/a 电/n 熔/vi 氧化锆/nz 产销量/n 稳居/v 全球/n 榜首/n ，/w 稳步/d 打造/v [千/m 亿元/q]/mq [电子/n 信息/n]/nz 显示/v 产业链/n ；/w 再/d 获/v 国家/n [科技/n 进步/vn]/nz 二等奖/n …/w …/w 
2013年/t ，/w 在/p 复杂/a 严峻/a 的/ude1 [外部/f 经济/n]/nz 环境/n 下/f ，/w [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt [逆势/vd 上扬/v]/nz 、/w 完美/a 收官/v 。/w “/w 企业/n [经营/vn 效益/n]/nz 量/n 质/ng 并进/vi ，/w 行业/n 影响力/n 和/cc 国内外/s 知名度/n 进一步/d 提升/v 。/w ”/w [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 院长/nnt 彭寿/nr 自信/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 我们/rr 要/v 以/p 响当当/z 的/ude1 业绩/n 为/p 中国/ns 玻璃/n 争光/vi ，/w 为/p 蚌埠/ns 发展/vn 争气/a 。/w ”/w 
正如/v 彭寿/nr 所/usuo 言/vg ，/w 创新/vi 驱动/vn 和/cc 管理/vn 整合/vn 是/vshi 玻璃/n 设计院/nis 发展/vn 的/ude1 “/w [两/q 大/a]/mq 法宝/n ”/w 。/w 走过/v 了/ule 60年/t 风雨/n 征程/n 的/ude1 [蚌埠/ns 玻璃/n 设计院/nis]/nt ，/w 已经/d 发展/vn 成为/v 综合性/n 国际化/vn 科技/n 企业集团/nis 。/w 近几年/qt ，/w 借助/v [中国/ns 建材/n 集团/nis]/nt 央企/nz 平台/n 和/cc 合/v 芜/ng 蚌/n 自主创新/v 综合/vn 试验区/n 东风/n ，/w 实施/v 集成化/nz 、/w 产业化/vn 、/w 工程化/vn 、/w [国际化/vn 战略/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 新/a 玻璃/n 、/w 新材料/nz 、/w 新能源/nz 、/w 新装备/nz 产业/n ，/w 快速/d 实现/v 由/p 传统/n 事业单位/nz 向/p [科技型/b 企业/n]/nz 集团/nis 的/ude1 转变/vn 、/w 由/p 单一/a 科研/n [设计/vn 模式/n]/nz 向/p 工程化/vn 和/cc 产业化/vn 的/ude1 转变/vn ，/w 不断/d 形成/v [新兴/b 产业/n]/nz 发展/v 方面/n 的/ude1 核心/n 优势/n ，/w 创造/v 了/ule [科技/n 成果/n]/nz 本地/rzs 转化/v 的/ude1 新模式/nz 。/w 
“/w 每每/d 听到/v 重返/v 全省/n 第一/m 方阵/n 的/ude1 话语/n ，/w 总/b 让/v 我/rr 内心/n 激动/a 澎湃/vi 。/w 作为/p 驻/v 蚌/n 央企/nz 的/ude1 一员/mq ，/w 作为/p 一位/mq 在/p 蚌埠/ns 工作/vn 生活/vn [三十/m 多年/mq]/mq 的/ude1 ‘/w 老/a 蚌埠/ns 人/n ’/w ，/w 深感/v 重任在肩/n 。/w ”/w 彭寿/nr 说/v ，/w [蚌埠/ns 玻璃/n 设计院/nis]/nt 将/d 在/p [中国/ns 建材/n 集团/nis]/nt 战略/n 引领/v 下/f ，/w 积极探索/v 实践/vn [混合/vn 所有制/n]/nz [发展/vn 模式/n]/nz ，/w 不断/d 增强/v 新的/a 发展/v 动力/n ，/w 扎根/v 蚌埠/ns 做/v “/w [百年/mq 老店/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 企业/n 的/ude1 发展/vn 和/cc 蚌埠/ns 的/ude1 崛起/vn 相/d 融/vi 共生/vi 。/w ”/w 彭寿/nr 说/v ，/w “/w 项目/n 是/vshi 对/p 蚌埠/ns 最/d 有力/a 的/ude1 支持/vn ，/w [蚌埠/ns 玻璃/n 设计院/nis]/nt 将/d 按照/p [中国/ns 建材/n 集团/nis]/nt [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 今年/t 力争/v 在/p 蚌/n [项目/n 总投资/nz]/nz 超过/v [30/m 亿元/q]/mq 。/w ”/w 他/rr 介绍/v ，/w [蚌埠/ns 玻璃/n 设计院/nis]/nt 将/d 在/p 蚌/n 着手/v 建设/vn CIGS/x [薄膜/n 太阳能/n 电池/n]/nz 生产线/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 今年/t 中/f 建材/n 向/p [国务院/nt 国资委/nz]/nt 申请/v [国有/vn 资本/n]/nz 金/b 支持/v 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 还/d 将/d 谋划/v 在/p 蚌埠/ns 建设/vn 高/a 世代/n TFT/x [液晶/n 玻璃/n 基板/nz]/nz 生产线/n ，/w 建设/vn 高/a 密度/n ITO/x 靶材/nz 生产线/n 、/w 新能源/nz 房屋/n 示范/vn 和/cc 制造/v 基地/nis ，/w 进一步/d 加大/v 在/p 新材料/nz 、/w 新/a 玻璃/n 领域/n 的/ude1 投资/vn ，/w 努力/ad 实现/v 合并/vn [业务/n 收入/n]/nz 突破/v [120/m 亿元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 叶琦/nr 李扬/nr ）/w 
