人民网/nz 合肥/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭宇/nr 通讯员/nnt 李研/nr 梅克寒/nr ）/w 因/p 嫖/v 资/ng 纠纷/n 将/d 被害人/n 杀死/v ，/w 又/d 残忍/a 的/ude1 割下/vf 被害人/n 头颅/n 。/w 1月16日/t ，/w [安徽省/ns 滁州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 犯/v 故意/d 杀人犯/n 胡某某/nr 验明正身/nz ，/w 押赴/nz 刑场/n ，/w 执行/v 死刑/n 。/w 
2011年10月7日23时/t 许/v ，/w 被告人/n 胡某某/nr 酒后/t 来到/v 定远县/ns 某/rz 足浴/n 店/n 嫖娼/v ，/w 后/f 又/d 将/d 被害人/n “/w 小莉/nz ”/w 带回/v 自己/rr 家中/s 继续/v 嫖宿/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w [二/m 人/n]/mq 因/p 嫖/v 资/ng 等/udeng 琐事/n 发生/v 争执/vn ，/w 胡某某/nr 采用/v 用/p 手/n 扼/vg 压/v 颈部/n 、/w 捂/v 口鼻/nz 的/ude1 手段/n ，/w 将/d 小莉/nz 杀死/v 。/w 胡某某/nr 还/d 用/p 家中/s 菜刀/n 割下/vf 小莉/nz 的/ude1 头颅/n ，/w 与/cc 她/rr 的/ude1 衣物/n 、/w 挎包/n 等/udeng 物品/n 一同/d 装进/vf 一/m 黄色/n 纺织/n 袋/ng ，/w 抛/v 入/v 附近/f 田地/n 中/f 一/m 水井/n 内/f 。/w 
最高院/n 复核/vn 认为/v ，/w 被告人/n 胡某某/nr 故意/d 非法/b 剥夺/v 他人/rr 生命/n 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 。/w 此次/rz 因/p 嫖/v 资/ng 纠纷/n 等/udeng 琐事/n 纠纷/n 将/d 被害人/n 杀死/v ，/w 并/cc 肢解/v 、/w 抛弃/v 尸体/n ，/w 手段/n 残忍/a ，/w 情节/n 后果/n 严重/a ，/w 应/v 依法/d 惩处/v ，/w 依法/d 核准/v [死刑/n 立即/d 执行/v]/nz 。/w 
