盘点/vn 那些/rz 喧宾夺主/vl 的/ude1 明星/nnd 伴郎团/nz ：/w 陈思成/nr 佟丽娅/nr 大婚/nz 杜淳/nr 宝贝儿/nz 伴郎/nnt 专业户/n 抢亲/v 陈赫/nr 墨镜/n 团/n 惊艳/nz 吴青峰/nr 形单影只/vl 衬托/v hebe/x 王力宏/nr 彭于晏/nr 高以翔/nr 合体/n 陈小春/nr 古惑仔/nz 重组/vn 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月16日/t ，/w 佟丽娅/nr 与/cc 陈思诚/nr 的/ude1 婚礼/n 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 。/w 婚礼/n 现场/s 佟丽娅/nr 身着/v 白色/n 婚纱/n 乘/v 特色/n 小舟/n 抵达/v ，/w 两人/mq 甜蜜/a 拥吻/nz ，/w 眼神/n 充满/v 爱意/n 。/w 据悉/v ，/w 演员/nnt 郭京飞/nr 与/cc 雷佳音/nr 担任/v [婚礼/n 司仪/nnt]/nz ，/w 在/p 两人/mq 诙谐/a 幽默/a 的/ude1 双语/n 开场白/n 中/f ，/w 婚礼/n [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 随着/p 包贝尔/nrf ，/w 杜淳/nr ，/w 耿乐/nr ，/w 袁弘/nr ，/w 佘俊/nr 组成/v 的/ude1 伴郎团/nz ，/w 和/cc 包文婧/nr ，/w 童瑶/nr 等/udeng 人/n 组成/v 的/ude1 伴娘/nnt 团/n 登场/vi ，/w 婚礼/n 达到/v 第一个/mq 小/a 高潮/n 。/w 
盘点/vn 那些/rz 喧宾夺主/vl 的/ude1 明星/nnd 伴郎团/nz ：/w 陈思成/nr 佟丽娅/nr 大婚/nz 杜淳/nr 宝贝儿/nz 伴郎/nnt 专业户/n 抢亲/v 陈赫/nr 墨镜/n 团/n 惊艳/nz 吴青峰/nr 形单影只/vl 衬托/v hebe/x 王力宏/nr 彭于晏/nr 高以翔/nr 合体/n 陈小春/nr 古惑仔/nz 重组/vn 
陈思诚/nr 佟丽娅/nr 婚礼/n 伴郎/nnt ：/w 杜淳/nr 、/w 包贝尔/nrf 、/w 袁弘/nr 、/w 耿乐/nr 、/w 佘俊/nr 
耀眼/a 指数/n ：/w 四颗星/nz 抢/v 镜/ng 指数/n ：/w 四颗星/nz 
今日/t (/w 1月16日/t )/w ，/w 陈思诚/nr 佟丽娅/nr 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n ，/w 继/vg 陈赫/nr 许婧/nr 的/ude1 婚礼/n 之后/f ，/w “/w 伴郎/nnt 专业户/n ”/w 杜淳/nr 和/cc 包贝尔/nrf 再次/d 携手/vd 为/p 好友/n “/w 抢亲/v ”/w ，/w 而/cc 除此之外/al ，/w 在/p 《/w [步步/q 惊心/nz]/nz 》/w 饰演/v [十三/m 阿哥/n]/mq 的/ude1 袁弘/nr 也/d 受邀/v 担任/v 伴郎/nnt 。/w 在/p 婚礼/n 现场/s ，/w 英俊/a 帅气/a 的/ude1 杜淳/nr 、/w 袁弘/nr 和/cc 风趣/a 幽默/a 的/ude1 包贝尔/nrf 交相辉映/vl ，/w “/w 抢/v ”/w 走/v 了/ule 不少/m 新人/n 们/k 风光/n 。/w 
