《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 大/a 电影/n 曝光/vi 了/ule 一组/mq 遭/v PS/x 的/ude1 搞笑/vi 版/n 海报/n ，/w 几部/n 热/a 播/v 剧/n 纷纷/d “/w 乱入/nz ”/w ，/w 剧中/n 的/ude1 男女/n 主角/nnt 分别/d 扮/v 起/vf 了/ule [五/m 组/n]/mq 星/n 爸/n 萌/v 娃/ng ，/w 《/w 小/a 时代/n 》/w “/w 林萧/nr ”/w 杨幂/nr 和/cc 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w “/w 乔峰/nr ”/w 钟汉良/nr 变身/nz 林志颖/nr ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w “/w 胡一菲/nr ”/w 娄艺潇/nr 则/d 从/p “/w 软妹子/nz ”/w 成/v 了/ule “/w 纯爷们/nz ”/w 郭涛/nr ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz [两/q 大/a]/mq 王牌/n 快男/n 和/cc 超女/n 也/d 不甘落后/vl ，/w 纷纷/d 加入/v 恶搞/v 的/ude1 行列/n 中/f 去/vf 。/w 网友/n 在/p 笑/v 翻/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 不断/d 挖掘/v 海报/n 亮点/n ，/w 对于/p 张亮/nr 不变/nz 的/ude1 卖萌/nz 表情/n ，/w 网友/n 调侃/v “/w 锁/v 哥/n 能/v 不能/v 换/v 个/q 表情/n ”/w ，/w 村长/nnt 可怜/v 又/d 被/pbei 整蛊/nz ，/w 竟/d 被/pbei ps/x 成/v 了/ule 神兽/nz “/w 袍子/n ”/w ，/w 而/cc 《/w 海贼王/nz 》/w 的/ude1 版本/n 也/d 令人/v 毫无/v 违和感/nz 。/w 
