16日/t 下午/t ，/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w 市长/nnt 董军/nr 主持/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 西安/ns 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz ，/w 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w 国民经济/n 和/cc 社会发展/v 报告/n 及/cc [财政/n 预算/n]/nz 报告/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 西安/ns 要/v 按照/p 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 统一/vn 部署/vn ，/w 牢牢/d 把握/v “/w 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v 、/w 提/v 质/ng 增效/v ”/w 的/ude1 基调/n ，/w 立足/vi 优势/n 、/w 积极/ad 作为/p ，/w 在/p 推动/v 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 发挥/v 更大/d 作用/n 。/w 
董军/nr 说/v ，/w 娄/nz 省长/nnt 所/usuo 作/v 的/ude1 工作报告/v ，/w 总结/v 成绩/n 客观/a 真实/a ，/w 指出/v 问题/n 科学/n 精准/nz ，/w 谋划/v 发展/vn 催人奋进/vl ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 和/cc 省委/nis [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 以及/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 科学/n 务实/vi 的/ude1 发展/vn 理念/n ，/w 彰显/v 了/ule 省委/nis 、/w 省政府/n 在/p 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 方面/n 的/ude1 坚定/a 决心/n 和/cc 为民/v 情怀/n 。/w 特别/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 报告/n 围绕/v 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w ，/w 对/p 今年/t 工作/vn 作/v 了/ule 一个/mq 非常/d 详尽/a 的/ude1 部署/vn ，/w 是/vshi 我们/rr 搞好/v 今年/t 工作/vn 的/ude1 [纲领性/n 文件/n]/nz 和/cc 阶段性/n 蓝图/n 。/w 
董军/nr 说/v ，/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f [几十/m 处/n]/mq 提到/v 和/cc 涉及/v 西安/ns ，/w 更/d 用/p 较大/d 篇幅/n 强调/v “/w 打造/v 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ”/w 的/ude1 战略部署/nz ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 西安/ns 发展/vn 的/ude1 高度/d 重视/v ，/w 更/d 坚定/a 了/ule 西安/ns 立足/vi 优势/n 、/w 积极/ad 作为/p ，/w 为/p “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 建设/vn 和/cc “/w 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ”/w 建设/vn 做出/v 贡献/n 的/ude1 决心/n 和/cc 信心/n 。/w 西安市/ns 将/d 严格/ad 按照/p 省/n 人代会/nis 的/ude1 工作/vn 部署/vn ，/w 坚持/v 以/p 改革/vn 统领/v 全局/n ，/w 牢牢/d 把握/v “/w 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v 、/w 提/v 质/ng 增效/v ”/w 的/ude1 工作/vn 基调/n ，/w 持之以恒/vl 强/a 工业/n ，/w 做/v 优/ag 三产/n 扩/vg 消费/vn ，/w 优化/v 结构/n 稳/a 投资/vn ，/w 立足/vi 全/a 域/ng 抓/v 统筹/vn ，/w 建管/vn 并/cc 重创/v 宜居/nz ，/w 深化改革/v 增/v 活力/n ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n 促/v 开放/vn ，/w 增进/v 福祉/n 惠民生/nz ，/w 保持/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 的/ude1 良好/a 势头/n ，/w 努力/ad 为/p 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 多/a 做/v 贡献/n 。/w 
董军/nr 说/v ，/w 渭北/ns 工业区/n 是/vshi 西安/ns 实现/v 工业/n 短板/nz 突破/v 的/ude1 重要/a 平台/n 和/cc 抓手/n ，/w 建议/n 省/n 上/f 加大/v 对/p 渭北/ns 工业区/n 建设/vn 的/ude1 支持/vn 力度/n ，/w 在/p [产业/n 布局/n]/nz 、/w 项目/n 安排/v 、/w 政策/n 资金/n 等/udeng 方面/n 重点/n 扶持/v ，/w 努力/ad 打造/v 全省/n 最大/gm 的/ude1 [工业/n 聚集/v]/nz 区/n 。/w （/w 记者/nnt 程慧/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 董军/nr 在/p 西安/ns 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 说/v 立足/vi 优势/n 积极/ad 作为/p 在/p 推动/v 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 发挥/v 更大/d 作用/n 
