发表/v [毛泽东/nr 诗词/n]/nz [十八/m 首/q]/mq 的/ude1 《/w 诗刊/n 》/w 创刊号/n 
光阴荏苒/al ，/w 转眼间/t ，/w 亲爱的/n 父亲/n 臧克家/nr 离开/v 我们/rr 快/a 十年/mq 了/ule ，/w 可/v 我/rr 感到/v 父亲/n 始终/d 在/p 我/rr 眼前/s ，/w 在/p 我/rr 心中/s 。/w 随着/p 2014年2月5日/t 父亲/n [十/m 周年/q]/mq 忌日/t 的/ude1 临近/vn ，/w 我/rr 胸中/s 又/d 涌起/v 了/ule 回忆/v 的/ude1 波澜/n 。/w 
1956年1月/t ，/w 中共中央/nt 在/p 北京/ns 召开/v 了/ule 关于/p 知识分子/nnd 问题/n 的/ude1 会议/n 。/w 当年/t 6月/t ，/w 父亲/n 臧克家/nr 从/p 工作/vn 达/v 7年/t 之/uzhi 久/a 的/ude1 [人民/n 出版社/nis]/nt 调/v 到/v [中国/ns 作家/nnt 协会/nis]/nt 任/v 书记处/nis 书记/nnt ，/w 接着/c 负责/v 筹办/vn 《/w 诗刊/n 》/w 并/cc 担任/v 主编/v ，/w 由此/d 和/cc 毛主席/nr 结下/v 了/ule 诗/n 缘/ng 。/w 
