1月15日/t ，/w 省/n 科协/nis 巡视员/nnt 梁寿南/nr 在/p 市科协/nz 主席/nnt 李琳/nr 陪同/v 下/f ，/w 来到/v 中国/ns 流动/v 科技馆/nis 潜山/ns 站/vi 会场/n 督查/vn 指导/vn 巡展/vn 工作/vn ，/w 副县长/nnt 蔡婷婷/nr 陪同/v 。/w 
在/p 现场/s ，/w 梁寿南/nr 一行/n 认真/ad 察看/v 了/ule 科普/b 巡展/vn ，/w 仔细/ad 询问/v 活动/vn 的/ude1 开展/vn 情况/n 和/cc 所/usuo 取/v 的/ude1 成效/n 。/w 
梁寿南/nr 对/p 我县/r 高度/d 重视/v 中国/ns 流动/v 科技馆/nis 巡展/vn 工作/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w [潜山县/ns 中国/ns 流动/vn 科技馆/nis]/nt 巡展/vn 工作/vn 准备/v 充分/ad ，/w 各/rz 部门/n 职责/n 明确/a ，/w 通力/d 配合/v 。/w 巡展/vn 活动/vn 安全/an 有序/a ，/w 让/v 全县/n [70/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 中小学生/nnd 接受/v 了/ule 一次/mq 生动活泼/nz 的/ude1 [科普/b 教育/vn]/nz ，/w 巡展/vn 工作/vn 中/f 许多/mq 创新/vi 做法/n 值得/v 全省/n 学习/v 与/cc 推广/vn 。/w 
