1月12日/t ，/w [第九/m 届/q]/mq [中国/ns 传媒/n]/nz 大会/n  2013/m 年会/n 在/p [中国/ns 古代/t]/nz [海上/s 丝绸之路/n]/nz 始发站/n 、/w [历史/n 文化/n 名城/n]/nz —/w —/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns 北海市/ns 举行/v ，/w 全国/n 近/a [200/m 家/q]/mq 报纸/n 、/w 广播/vn 、/w 电视/n 、/w 网站/n 等/udeng 传媒/n 机构/n 负责人/nnt 参加/v 了/ule 这场/r 中国/ns 传媒界/nz 的/ude1 高端/nz 盛会/n ，/w [蚌埠/ns 日报/n]/nz 以/p 其/rz 日益/d 增长/v 的/ude1 影响力/n 荣膺/v “/w [金长城/nr 传媒/n 奖/n]/nz  2013/m 中国/ns 十大/mq 影响力/n 地/ude2 市/n 党报/n ”/w 称号/n 。/w 
坚持/v “/w 中心/nis 工作/vn 推进/vi 到/v 哪里/rys ，/w 舆论/n 宣传/vn 就/d 跟进/v 到/v 哪里/rys ”/w 、/w 成功/a 策划/vn 举办/v “/w 中原/ns 媒体/n 蚌埠/ns 行/ng ”/w 暨/cc 建设/v [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz [高峰/n 论坛/n]/nz 、/w 策划/vn 推出/v “/w 同心/vi 共/d 筑/v 蚌埠/ns 梦/n —/w —/w 重返/v 全省/n 第一/m 方阵/n 暨/cc 淮河/ns 晨刊/nz [20/m 周年/q]/mq 专刊/n ”/w …/w …/w 近年来/dl 特别/d 是/vshi 2013年/t ，/w [蚌埠/ns 日报/n]/nz 围绕/v 办好/vi 创新/vi 型/k 、/w 特色/n 型/k 党报/n ，/w 实现/v 了/ule 文/ng 图/n 声像/n 俱全/vi 、/w [互动/vn 交流/vn]/nz 畅通/an 的/ude1 质/ng 的/ude1 飞跃/vn ，/w 发展/v 新媒体/nz 经验/n 得到/v 省委/nis 领导/n 的/ude1 批示/n ，/w 并/cc 在/p 全省/n 推广/vn 。/w 在/p 全省/n 率先/d 列入/v 国家/n [图书馆/nis 馆藏/vn]/nz 系列/n ，/w 以/p 策划/vn 为/p 抓手/n ，/w [品牌/n 营销/vn]/nz 再/d 上/f 新/a 台阶/n ；/w 以/p 产业/n 为/p 探索/v ，/w 跨/v 领域/n 发展/vn ，/w 影响力/n 与日俱增/vl 。/w “/w [金长城/nr 传媒/n 奖/n]/nz  2013/m 中国/ns 十大/mq 影响力/n 地/ude2 市/n 党报/n ”/w 是/vshi 继/vg 2012年/t 、/w 2013年/t 连续/a 两次/mq 荣获/v “/w 中国/ns 最/d 具/vg 品牌/n 创新力/nz 地/ude2 市/n 党报/n 十强/mq ”/w 、/w “/w 安徽省/ns [文化/n 体制/n 改革/vn]/nz 工作/vn [先进/a 单位/n]/nz ”/w 等/udeng 称号/n 之后/f 的/ude1 又/d 一/m 殊荣/n 。/w 
[中国/ns 传媒/n]/nz 大会/n 是/vshi 由/p [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 、/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 、/w 北京大学/ntu 、/w 清华大学/ntu 、/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 、/w [中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu 、/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 、/w [华中/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [暨/cc 南/b 大学/nis]/ntu 、/w [南京/ns 大学/nis]/ntu 等/udeng [十/m 所/usuo]/mq 国内/s 顶级/b 大学/nis 新闻学院/nit 联合/vd 主办/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 国内/s 目前/t 唯一/b 汇聚/v 报刊/n 、/w 广电/n 、/w 网络/n 、/w 出版/v 、/w 新媒体/nz 、/w 广告/n 等/udeng 全媒体/nz 领域/n 精英/n 的/ude1 产学研/n [交流/vn 平台/n]/nz 。/w 本届/r 年会/n 主题/n 是/vshi “/w 深化改革/v 推进/vn 创新/vi ”/w ，/w 以/p 传承/vn 、/w 交流/vn 、/w 融合/v 、/w 发展/vn 为/p 主旨/n ，/w 推出/v 了/ule 一年一度/bl 的/ude1 “/w [金长城/nr 传媒/n 奖/n]/nz ”/w 评选/v [颁奖/vn 典礼/n]/nz 。/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w [中国/ns 传媒/n]/nz 业/ng 变革/vn 处于/v 重要/a 的/ude1 历史/n 转折点/n ，/w 来自/v 国内/s 传媒/n 学界/n 、/w 业界/n 的/ude1 参会/vn 嘉宾/n 在/p 主题/n 演讲/vn 和/cc 改革创新/v 平行/vn 论坛/n 上/f 提出/v 了/ule 诸多/m 前沿性/n 观点/n ，/w 交流/v 新思想/nz ，/w 碰撞/vn 新/a 智慧/n ，/w 寻求/v 新战略/nz ，/w 探索/v 新/a 道路/n 。/w (/w 记者/nnt 陈维/nr 祝/v )/w 
