讨论/v 现场/s 
县长/nnt 郭家满/nr 参加/v 讨论/vn 并/cc 讲话/n 
1月16日/t ，/w 县长/nnt 郭家满/nr 参加/v 了/ule 第八/m 代表团/n (/w 马庙镇/ns 、/w 金拱镇/ns 、/w 茶岭镇/ns )/w 的/ude1 分组/vn 讨论/v ，/w 听取/v 代表/nnt 对/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
讨论/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 踊跃/ad 发言/vi ，/w 纷纷/d 围绕/v 县城/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 集镇/n 环境卫生/nz 治理/vn ，/w 园区/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 工作/vn 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 代表/nnt 们/k 认为/v ，/w 今年/t 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w [客观/a 实际/n]/nz ，/w 操作性/n 强/a ，/w 符合/v 怀宁/ns 实际/n 。/w 
郭家满/nr 认真/ad 听取/v 每/rz 一位/mq 代表/nnt 的/ude1 发言/vn ，/w 并/cc 详细/a 记录/v 代表/nnt 们/k 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 他/rr 首先/d 感谢/v 代表/nnt 们/k 对/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 肯定/vn 和/cc 支持/v ，/w 表示/v 将/d 认真/ad 吸纳/v 各位/rr 代表/nnt 提出/v 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 我县/r [重点/n 工程/n]/nz 、/w [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 园区/n 建设/vn 等/udeng [各项/r 事业/n]/nz 取得/v 了/ule 一些/mq 成绩/n ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 呈现/v 出/vf 稳中有进/vl 的/ude1 良好/a 态势/n 。/w 2014年/t ，/w 要/v 进一步/d 引进/v 大/a 项目/n ，/w 加速/vi [产业/n 升级/vi 转型/vn]/nz ，/w 坚持/v 改革创新/v ，/w 着力/vd 改善/v 民生/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 推动/v [各项/r 工作/vn]/nz 开展/v 。/w 
郭家满/nr 指出/v ，/w 马庙/nz 、/w 金/b 拱/v 、/w 茶岭/nz [三/m 镇/n]/mq 地处/v 县城/n 周边/n ，/w 要/v 进一步/d 树立/v 同/p 城/n 发展/vn 、/w 城乡/n 一体/n 发展/vn 、/w 产/v 城/n 一体化/vn 发展/v 理念/n ，/w 加强/v 征/v 迁/v 力度/n ，/w 切实/ad 保障/vn 发展/v 环境/n ，/w 以/p 更加/d 饱满/a 的/ude1 热情/an ，/w 以/p 更加/d 昂扬/a 的/ude1 斗志/n ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 地/ude2 做好/v [各项/r 工作/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 汪传宝/nr ）/w 
