核心/n 提示/v ：/w 人家/n 把/pba 破旧/a 的/ude1 东西/n 赔/v 给/p 你/rr 。/w 从/p 这个/rz 角度/n 来讲/uls ，/w 以次充好/vl 给/p 你/rr ，/w 没/d 多/a 大/a 意思/n 。/w 所以/c 主席/nnt 便/d 决定/v 不要/d 赔款/vn 了/ule 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 你/rr 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 人/n —/w —/w 回忆/v 周恩来/nr 口述/v 实录/n 》/w ，/w 主编/v ：/w 邓在军/nr ，/w 出版/v ：/w [人民/n 出版社/nis]/nt ，/w 本文/r 作者/nnt ：/w 林丽韫/nr 
新的/a 开端/n ：/w 周恩来/nr 亲自/d 迎接/v 日本/ns 首相/nnt 田中角荣/nrj 
1972年9月25日/t 中午/t 时分/n ，/w 这/rzv 是/vshi 北京/ns 一年中/t 最好/d 的/ude1 季节/n ，/w 天/qt 高/a [云/vg 淡/a 风/n 轻/a]/nz 。/w [首都/n 机场/nis]/nz 上/f ，/w 少先队员/n 们/k 高举/v 鲜花/n ，/w 载歌载舞/vl ，/w 迎接/v 日本/ns 首相/nnt 田中角荣/nrj 一行/n 的/ude1 到来/vn 。/w 我/rr 紧随/nz 在/p 周总理/nr 身后/f 。/w 对于/p 年仅/nz [39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 我/rr 来说/uls ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 值得/v 自己/rr 牢记/v 的/ude1 日子/n 。/w 当/p 田中角荣/nrj 走/v 下/f 舷梯/n 时/ng ，/w 周总理/nr 说/v ：/w “/w 欢迎/v 你/rr 来/vf ！/w ”/w 他/rr 和/cc 田/n 中/f 的/ude1 手紧/v 紧握/v 在/p 了/ule 一起/s 。/w 那/rzv 一刻/mq ，/w 中/f 日/b 双方/n 的/ude1 朋友们/nz 都/d 很/d 高兴/a ，/w 终于/d 等到/v 这一天/mq 了/ule ！/w 
[中/f 日/b 邦交/n 正常化/vi]/nz 的/ude1 过程/n ，/w 在/p 毛主席/nr 、/w 周总理/nr 的/ude1 亲自/d 领导/n 下/f ，/w 经过/p [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 民间/n 推动/v ，/w 点点滴滴/d ，/w 细水长流/vl ，/w 这一天/mq 终于/d 有/vyou 了/ule 结果/n 。/w 田/n 中/f 自己/rr 后来/t 也/d 说/v ，/w 轨道/n 是/vshi 百姓/n 给/p 铺/v 起来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 是/vshi 顺着/p 轨道/n 走向/v 中/f 日/b 邦交/n 的/ude1 [谈判/vn 桌上/s]/nz 的/ude1 。/w 
当时/t ，/w 日本/ns 历届/b 政治家/nnt 都/d 紧跟着/d 美国/nsf ，/w 也/d 跟着/v 美国/nsf 敌视/v 中国/ns ，/w 美国/nsf 的/ude1 [外交/n 政策/n]/nz 怎么样/ryv ，/w 就/d 紧跟着/d 后面/f 走/v ，/w 不/d 敢/v 超越/vn 一步/mq 。/w 所以/c ，/w 中/f 日/b 两国/mq 长期/d 不能/v 恢复/vn 邦交/n 。/w 尼克松/nrf 同/p 中国/ns 进行/vn 秘密/n 外交/n ，/w 它/rr 的/ude1 这些/rz 盟国/n 也/d 都/d 看着/v 呢/y 。/w 当时/t 的/ude1 说法/n 是/vshi ：/w 不要/d 赶/v 不/d 上/f 最后/f 一趟/mq 班车/n 。/w 
日本/ns 的/ude1 舆论/n 有/vyou 个/q 形象/n 的/ude1 比喻/n ：/w 有的/rz 首相/nnt 是/vshi “/w 鸭子/n 戏水/vi ”/w 。/w 但/c 田/n 中/f 不是/c ，/w 从/p 田/n 中/f 上台/vi 前/f 的/ude1 讲话/n 中/f 就/d 看出/v 他/rr 极/d 有可能/nz 迈出/v 这/rzv 一步/mq 。/w 于是/cc ，/w 周总理/nr 就/d 派出/v 孙平化/nr 、/w 萧向前/nr 当/p 先锋/n ，/w 到/v 日本/ns 去/vf 做/v [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 1972年7月/t ，/w 田中角荣/nrj 在/p 选举/v 中/f 获胜/vi ，/w 出任/v 新/a 首相/nnt ，/w 大平正芳/nrj 任/v 外相/nnt ，/w 二阶堂进/nrj 任/v [内阁/n 官房长官/n]/nnt 。/w 在/p 第一次/mq 内阁/n 会议/n 上/f ，/w 田/n 中/f 就/d 公开/ad 宣布/v “/w 要/v 加快/vn 与/cc 中华人民共和国/ns [邦交/n 正常化/vi]/nz 的/ude1 步伐/n ”/w 。/w 他/rr 还/d 表示/v ：/w 充分/ad 理解/v [中国/ns 政府/nis]/nt 一贯/d 主张/v 的/ude1 中国/ns [邦交/n 正常化/vi]/nz 三/m 原则/n 。/w 
周总理/nr 敏锐/a 地/ude2 抓住/v 时机/n ，/w 作出/v 了/ule 积极/ad 反应/vn 。/w 7月10日/t ，/w 他/rr 派/v [中/f 日/b 友协/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 孙平化/nr 率/v [上海/ns 芭蕾舞/n 剧团/nis]/nt 抵达/v 东京/nsf ，/w 进行/vn [友好/a 访问/vn]/nz 演出/vn ，/w 并/cc 指示/n 孙平化/nr 争取/v 向/p 田/n 中/f 首相/nnt 当面/d 转达/v 他/rr 的/ude1 邀请/vn ：/w “/w 只要/c 田/n 中/f 首相/nnt 能/v 到/v 北京/ns 当/p 面谈/v ，/w 一切/rz 问题/n 都/d 好/a 商量/v 。/w ”/w 7月16日/t ，/w 周总理/nr 在/p 会见/v [日本/ns 社会党/nis]/nt 前/f 委员长/nnt 佐佐木更三/nrj 时/ng 又/d 表示/v ：/w “/w 如果/c 日本/ns 现任/v 首相/nnt 、/w 外相/nnt 或/c 其他/rzv 大臣/nnt 来/vf 谈/v 恢复/vn 邦交/n 问题/n ，/w [北京/ns 机场/nis]/nt 准备/v 向/p 他们/rr 开放/v ，/w 欢迎/v 田/n 中/f 本人/rr 来/vf 。/w ”/w 
日本/ns 方面/n 的/ude1 反应/vn 也/d 是/vshi 神速/a 的/ude1 。/w 7月22日/t ，/w 大/a 平/v 外相/nnt 破例/vd 会见/v 了/ule 孙平化/nr 和/cc 萧向前/nr 。/w 孙平化/nr 转达/v 了/ule 周总理/nr 的/ude1 邀请/vn ，/w 大/a 平/v 当即/d 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w [日本/ns 政府/nis]/nt 也/d 在/p 考虑/v ，/w 到/v 了/ule 一定/b 阶段/n 要/v 实现/vn [政府/nis 首脑/nnt]/nz 访华/vi 。/w 这/rzv 要/v 选择/vn 一个/mq 适当/a 的/ude1 时机/n ，/w 日方/n 正在/d 为此/bl 做/v 准备/vn ，/w 如/v 去/vf 北京/ns ，/w 一定/b 要/v 有/vyou 丰硕/a 的/ude1 成果/n 。/w ”/w 还/d 说/v ：/w “/w 因为/c 田/n 中/f 首相/nnt 和/cc 我/rr 都/d 是/vshi 政治家/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 有关/vn 我们/rr [政治/n 生命/n]/nz 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 关系/n 日本/ns 命运/n 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz ，/w 对/p 日/b 中/f 两国/mq 也/d 均/d 事关重大/nz ”/w 。/w 8月15日/t ，/w 田/n 中/f 首相/nnt 在/p 东京/nsf 的/ude1 帝国/n 饭店/nis 接见/v 了/ule 孙平化/nr 和/cc 萧向前/nr ，/w 表示/v 感谢/vn 周总理/nr 的/ude1 邀请/vn ，/w 他/rr 已/d 决定/v 访华/vn ，/w 9月21日/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 以/p 官房长官/n 谈话/vn 的/ude1 方式/n 正式/ad 宣布/v 田/n 中/f 首相/nnt 将/d 于/p 9月25日/t 至/p 29日/t 访问/v 中国/ns 。/w 田/n 中/f 访华/vi [一/d 事/n]/mq 完全/ad 确定/v 了/ule 下来/vf 。/w 
9月25日/t 那天/r ，/w 北京/ns 的/ude1 天空/n 特别/d 晴朗/a ，/w 天气/n 特别/d 的/ude1 好/a 。/w 机场/nis 礼节性/n 的/ude1 寒暄/v 之后/f ，/w 周总理/nr 陪同/v 田中一行/nrj 到/v [钓鱼台/ns 宾馆/nis]/nt ，/w 一/m 坐/v 下来/vf 田/n 中/f 就/d 问/v 周总理/nr ：/w “/w 这个/rz [钓鱼台/ns 宾馆/nis]/nt [什么/ry 时候/n]/nz 盖/v 的/ude1 ，/w 这么/rz 好/a 的/ude1 宾馆/nis 。/w ”/w 周总理/nr 说/v ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 建国/vi [10/m 周年/q]/mq 的/ude1 [十大/mq 建筑/n]/nz 之一/rz 。/w ”/w 这么/rz 一/m 来宾/n 主/ag 就/d 打开/v 话题/n ，/w 谈笑风生/vl 了/ule 。/w 周总理/nr 和/cc 田中角荣/nrj 就/d 中/f 日/b 两国/mq [邦交/n 正常化/vi]/nz 问题/n 先后/d 举行/v 了/ule [四/m 次/qv]/mq 会谈/vi ，/w 并/cc 正式/ad 签署/v 联合声明/v ，/w 我/rr 有幸/v 全程/n 担任/v 这次/r 具有/v 重要/a [历史/n 意义/n]/nz 的/ude1 会谈/vn 翻译/v ，/w 并/cc 参加/v 了/ule 两国/mq 政府/nis 联合声明/v 的/ude1 [签字/vi 仪式/n]/nz 。/w 
