原/b 标题/n ：/w 黄秋生/nr ，/w 折翼/nz 的/ude1 龙头/n 老大/n 
【/w 娱/vg 论/v 家/q 】/w 
有关/v 黄秋生/nr 的/ude1 新闻/n ，/w 常常/d 哭笑不得/al ，/w 要么/c 他/rr 毒舌/nz 爆发/v 把/pba 别人/rr 毒/n 得/ude3 哭笑不得/al ，/w 要么/c 他/rr 自己/rr 亲自/d 哭闹/vi 追/v 跑/v 打闹/vn 。/w 这次/r 先是/d 竞选/v [香港/ns 演艺/n 家协会/nz]/nt 会长/nnt 被/pbei 拒/vg 门外/s ，/w 边/k 倒/vi 地/ude2 抽搐/vi 边/k 港/n 式/k RAB/x ，/w 转眼/d 又/d 被/pbei [新闻/n 周刊/n]/nz 做出/v 公园/n 野合/nz 出轨/vi 车震/nr 的/ude1 标题/n ，/w 一/m 黑/a 到底/d 。/w 
[亦/d 正亦邪/nz]/nz 的/ude1 黄秋生/nr ，/w 是/vshi 香港/ns 娱乐圈/nz 的/ude1 一个/mq 异类/n 。/w 他/rr 是/vshi 有名/a 的/ude1 烂/a 片/q 王/n ，/w 但是/c 坊间/nz 评价/v 体系/n 说/v ，/w 如果/c 从/p [香港/ns 艺人/nnt]/nz 中/f 找/v 一个/mq 能/v 演/v 人/n 艺/ng 话剧/n 《/w 茶馆/nis 》/w 的/ude1 ，/w 只有/c 黄秋生/nr 。/w 所谓/v 烂/a 片/q 王/n 的/ude1 意思/n 是/vshi ，/w 片子/n 烂/a ，/w 他/rr 就/d 比/p 片子/n 还/d 烂/a ，/w 绝不/d 摆/v 艺术家/nnt 的/ude1 痛苦/an 范儿/nz ；/w 体面/a 片子/n ，/w 高级/a 制作/v 来/vf 了/ule ，/w 黄秋生/nr 自有/b 高级/a 配置/vn 、/w 认真/ad 投入/v 、/w 呕心沥血/vl 、/w 完美/a 表现/v ，/w 是/vshi 真正/d 那种/r 能上能下/vl ，/w 看戏/vn 下/f 菜/n 碟/ng ，/w 出/vf 得/ude3 厅堂/n ，/w 烂/a 得/ude3 泥塘/n 的/ude1 人物/n 。/w 
这/rzv 一切/rz 跟/p 他/rr 混血/vi 私生子/n ，/w [四/m 岁/qt]/mq 被/pbei 生父/n 遗弃/v ，/w 和/cc 佣人/nnd 出身/v 的/ude1 母亲/n 颠沛流离/vl ，/w 从/p 被/pbei 歧视/vn 的/ude1 问题/n 儿童/n 到/v 问题/n 少年/n 的/ude1 出处/n 有/vyou 相当/d 的/ude1 心理/n 对应/vi 。/w 他/rr 身上/s 那种/r 不顾一切/n 自我/rr 保护/vn ，/w 为/p 生活/vn 无/v 底线/n 无/v 原则/n 的/ude1 江湖/n 习气/n ，/w 加上/v 日益/d [如/v 入/v 无人/b 之/uzhi 境/ng]/nz 的/ude1 表演/vn 天赋/n 傍/v 身/ng ，/w 越/d 老越/nz 帅/ng 爱谁谁/nz 的/ude1 行/ng 侠/ng 性格/n ，/w [黑白/b 两/q 道/qv]/nz 横行/vi 的/ude1 混搭/nz 气场/nz ，/w 统领/v 香港/ns 演艺/n 江湖/n ，/w 应该/v 有/vyou 性格/n 人选/n 。/w 他/rr 胸有成竹/vl 去/vf 了/ule ，/w 没想到/nz 会/v 方/q 以/p 他/rr 两年/mq 没交/nz 会费/n 为/p 理由/n ，/w 表示/v 没/d 资格/n 为/p 他/rr 带/v 去/vf 的/ude1 [一/d 票/n]/mq 班底/n 发表/v 格/b 火线/n 发展/v 会员/nnt 助选/nz ，/w 并/cc 连/ulian 他/rr 带/v 随从/nnt 通通/d 拒之门外/vl 。/w 黄秋生/nr 当然/d 不是/c 省油/nz 的/ude1 灯/n ，/w 直接/ad 一/m 哭/v 二/m 闹/v 三上吊/nz 把/pba 选举/v 大会/n 给/p 搅/v 黄/a 了/ule 。/w 
稍稍/d 了解/v 一点/mq 艺人/nnt 工会/nis 性质/n 的/ude1 [香港/ns 演艺/n 家协会/nz]/nt 背景/n ，/w 有利于/v 理解/vn 事情/n 始末/n 。/w [八十/m 年代/n]/nz 末/f [九十/m 年代/n]/nz 初/f ，/w [香港/ns 电影/n]/nz 黄金时代/t 同时/c 黑社会/n 猖獗/a ，/w 据/p 王牌/n 经纪人/nnt 陈自强/nr 回忆/v ，/w [那个/rz 年代/n]/nz 经纪人/nnt 会/v 被/pbei 枪/n 点/qt 着/uzhe ，/w 要/v 谁/ry 就是/v 谁/ry ，/w 10万/m 的/ude1 片酬/n ，/w 给/p 你/rr 两千/m 。/w 每天/r 都/d 是/vshi 心惊胆战/al ，/w 什么事/nz 都/d [可能/v 发生/v]/nz ，/w 比如/v 梅艳芳/nr 被/pbei 掌掴/nz ，/w 刘德华/nr 被/pbei 枪/n 顶头/nz 、/w 蔡子明/nr （/w 李连杰/nr 经纪人/nnt ）/w 遭/v 枪杀/vn 等等/udeng 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 背景/n 下/f ，/w [香港/ns 艺人/nnt]/nz 开始/v 反/vi 黑/a 游行/vn 。/w 1992年/t [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 成立/vi ，/w 陈自强/nr 任/v 第一届/mq 秘书长/nnt ，/w 旗下/d 艺人/nnt 成龙/nr 、/w 张曼玉/nr 、/w 张学友/nr 均/d 在/p 首届/b 理事会/nis 中/f 任职/v 。/w 2002年/t 刘嘉玲/nr 被/pbei 绑架案/nz [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 为此/bl 发起/v “/w 天地/n 不容/v ”/w 声援/v 大会/n 。/w 团结/v 是/vshi 金/b 很/d 有/vyou 力量/n 。/w 
除了/p 陈自强/nr ，/w 历任/v 会长/nnt 许冠文/nr 、/w 成龙/nr 、/w 梅艳芳/nr 、/w 谭咏麟/nr 、/w 曾志伟/nr 都/d 是/vshi 艺人/nnt 中/f 人气/n 高企/nr ，/w 游侠/n 气质/n ，/w 振臂一呼/vl ，/w 惊动/v 各/rz 圈/qv 的/ude1 人物/n 。/w 黄秋生/nr 相比/vi 正义/n 上身/n 的/ude1 历任/vn 会长/nnt ，/w 身上/s 邪气/n 有余/vi ，/w 刚正/a 不足/an ，/w 属于/v 那种/r 很/d 禁不起/v 查/v 的/ude1 问题/n 男/b 。/w 杜琪峰/nr 在/p 《/w 黑社会/n 》/w 中/f 讲/v 了/ule 个/q 有/vyou 龙头棍/nz 才能/n 做/v 老大/n 的/ude1 故事/n 。/w 黄秋生/nr 自有/b 气场/nz ，/w 缺/v 个/q 龙头棍/nz 。/w 
[四/m 任/v]/mq 会长/nnt 曾志伟/nr 去年/t 底/f 因为/c 香港/ns 电视/n 未/d 获/v 免费/vn 电视/n 牌照/n ，/w 造成/v 群体/n 失业/vn ，/w 自己/rr 被/pbei 诟病/n 跟/p 反对/v 香港/ns 电视/n 拿到/v 执照/n 的/ude1 TVB/x 从/p 往/p 过/uguo 密/a ，/w [压力/n 山/n 大/a]/nz ，/w 被迫/d 辞职/vi 。/w [一/d 说/v]/mq 曾志伟/nr 的确/d 想/v 把/pba “/w 龙头棍/nz ”/w 交给/v 黄秋生/nr ，/w 但/c TVB/x 不爽/nz 毒舌/nz 成/v 性/ng 的/ude1 黄秋生/nr 已/d 久/a ，/w 希望/v 协会/nis 由/p 现任/v 副会长/nnt 的/ude1 苗侨伟/nr 接手/v ，/w 于是/cc 江湖/n 纠纷/n 狼烟/nz 侧/ng 起/vf 。/w 总之/c 有/vyou 人群/n 的/ude1 地/ude2 就/d 有/vyou 江湖/n ，/w 有/vyou 权力/n 的/ude1 地方/n 就/d 有/vyou 斗争/vn 。/w 
□/w 黄/a 嘨/nz （/w 深圳/ns 娱/vg 评/v 人/n ）/w 
