1月13日/t 凌晨/t ，/w 群众/n 发现/v [安徽省/ns 霍邱县/ns 冯井镇/ns 宋郢村/ns 老店/n 组/n]/nt 五保户/n 龚某友/nr 蹊跷/a 死亡/vi ，/w 其/rz 亲属/n 对外/vn 称/v 因/p 不/d 小心/a 摔跤/vn 致死/vi 。/w 1月13日/t 晚/tg ，/w [安徽省/ns 霍邱县/ns 公安局/nis]/nt 获悉/v 后/f ，/w 通过/p 缜密/a 侦查/vn ，/w 迅速/ad 查清/v 事实/n ，/w 龚某友/nr 居然/d 是/vshi 自家/rr 侄子/n 殴打/v 致死/vi 。/w 
1月13日19时/t 许/v ，/w [霍邱县/ns 公安局/nis]/nto 接到/v 报警/vn 称/v ：/w [霍邱县/ns 冯井镇/ns 宋郢村/ns 老店/n 组/n]/nt 有人/r 被/pbei 打死/v 。/w 该局/r 冯井/nr 派出所/nis 值班/vn 民警/nnt 立即/d 赶赴/v 现场/s ，/w 及时/ad 调查/vn 核实/v 。/w 据悉/v ，/w 2014年1月12/t 日夜/d 龚某友/nr (/w 男/b ，/w [70/m 岁/qt]/mq ，/w 冯井镇/ns 人/n )/w 在家/vi 死亡/vi ，/w 其/rz 亲属/n 已/d 将/d 其/rz 寿衣/n 穿好/v ，/w 准备/v 次日/t 凌晨/t 火化/v 安葬/vn 。/w 当/p 民警/nnt 询问/v 死因/n 时/ng ，/w 死者/n 亲属/n 一致/a 回复/v 是/vshi 其/rz 不/d 小心/a 摔跤/vn 摔死/nz 的/ude1 ，/w 在/p 走访/v 其/rz 邻居/n 时/ng ，/w 邻居们/nz 欲言又止/nz ，/w 似乎/d 另有/v 隐情/n 。/w 民警/nnt 经/p 秘密/n 调查/vn 走访/v ，/w 初步/d 查明/v 龚某友/nr 系/v 其/rz 侄/n 龚某某/nr 酒后/t 殴打/v 致伤/nz ，/w 次日/t 凌晨/t 被/pbei 发现/v 死亡/vn 。/w 初查/nz 案情/n 后/f ，/w [霍邱县/ns 公安局/nis]/nto 立即/d 启动/v 命案/n 侦破/v 机制/n ，/w 局长/nnt 黄生全/nr 、/w 副局长/nnt 崔道富/nr 及/cc 侦查/v [技术/n 人员/n]/nnt 先后/d 赶赴/v 现场/s ，/w 部署/v 案件/n 侦查/vn 、/w [现场/s 勘查/vn]/nz 和/cc 抓捕/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w [六安市/ns 公安局/nis 刑侦/n 支队/nis]/nt 派员/v 前往/v 指导/vn 侦查/vn 工作/vn 。/w 
经查/nz ，/w 2014年1月12日15时/t 许/v ，/w 龚某某/nr (/w 男/b ，/w [35/m 岁/qt]/mq ，/w 霍邱县/ns 冯井镇/ns 人/n )/w 酒后/t 因/p 家庭/n 琐事/n 与/cc 其父/r 龚某林/nr 发生/v 矛盾/an ，/w 龚某某/nr 手持/v 钢管/n 准备/v 殴打/vn 老父/n ，/w 遭到/v 伯父/n 龚某友/nr 的/ude1 指责/vn 和/cc 劝阻/v ，/w 龚某某/nr 恼羞成怒/vl ，/w 便/d 持/v 钢管/n 狂/dg 殴/vg 龚某友/nr ，/w 致/v 龚某友/nr 受伤/vi 倒/vi 地/ude2 。/w 1月13日6时/t 许/v ，/w 邻居/n 发现/v 龚某友/nr 死/v 在/p 家中/s 。/w 
案发/v 后/f ，/w 龚某某/nr 仓皇/ad 外逃/vi ，/w 在/p [霍邱县/ns 公安局/nis]/nto 强力/n 查控/v 追缉/v 和/cc 政策/n 攻心/vi 下/f ，/w 迫于/v 法律/n 威慑/vn ，/w 1月15日/t 上午/t ，/w 潜逃/vi 至/p 江苏省/ns 苏州市/ns 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 龚某某/nr 主动/ad 返乡/vi 向/p 冯井/nr 派出所/nis [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 龚某某/nr 因/p 涉嫌/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 被/pbei 霍邱县/ns 公安/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 在/p 进一步/d 侦查/vn 中/f 。/w （/w 唐书俊/nr 胡宽宏/nr 记者/nnt 张火旺/nr ）/w 
