人民网/nz 合肥/ns 1月17日/t （/w 韩畅/nr ）/w 春运/n 第一天/mq ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 采访/v 发现/vn ，/w 安徽省/ns 合肥市/ns 大学城/nz 附近/f 黑头/n 车/n 吆喝/v 、/w 拉客/v 情况/n 不少/m ，/w 一辆/mq 面包车/n 司机/nnt 甚至/d 挂出/nz “/w 公安/n 监控/vn ”/w 牌子/n [招揽/v 生意/n]/nz 。/w 对此/d ，/w [合肥市/ns 运管处/nis]/nt 负责人/nnt 表示/v ，/w 将/d 加大/v 对/p 大学城/nz 附近/f 的/ude1 巡查/vn 力度/n ，/w 并/cc 协调/v 客运/n 部门/n 、/w 学校/nis ，/w 根本/a 上/f 解决/v 大学城/nz 周边/n 运力/n 问题/n 。/w 
1月16日/t 上午/t ，/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 奔赴/v 火车站/n 、/w 汽车站/n 、/w 大学城/nz 附近/f 进行/vn 春运/n 报道/v 。/w [合肥/ns 学院/nis]/ntu 附近/f ，/w 一辆/mq 挂/v 有/vyou “/w 公安/n 监控/vn ”/w 牌子/n 的/ude1 “/w 皖/b AS6056/x ”/w 面包车/n 格外/d 醒目/a ，/w 奇怪/v 的/ude1 是/vshi ，/w 车上/s 的/ude1 司机/nnt 并未/d “/w 执法/vn ”/w ，/w 而是/c 与/cc 其他/rzv 黑车/n 司机/nnt 一起/s 吆喝/v 。/w [7/m :/w 45/m 左右/f]/mq ，/w 司机/nnt 帮/v [三/m 名/q]/mq 学生/nnt 把/pba 行李/n 搬到/vf 车上/s ，/w 这/rzv 才/d 驱车/vi 离开/v 。/w 
“/w 大学城/nz [7/m 万/d 学生/nnt]/mq 放假/vi ，/w 出行/vi 难/a ，/w 黑车/n 揽客/vi …/w …/w 这些/rz 问题/n 在/p 春运/n 大/a 背景/n 下/f ，/w 变得/vi 更加/d 敏感/a 。/w ”/w 17日/t 上午/t ，/w 接受/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 采访/v 时/ng ，/w [合肥市/ns 运管处/nis]/nt 负责人/nnt 如是说/dl 。/w 
“/w 打击/v 大学城/nz 附近/f 黑车/n 问题/n ，/w 这个/rz [合肥市/ns 运管处/nis]/nt 一直/d 在/p 做/v 。/w 上午/t 看/v 了/ule 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 的/ude1 报道/vn ，/w 已经/d 安排/v 了/ule 经/p 开/v 区/n 运管所/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 在/p 该/rz 地段/n 加大/v 巡查/vn 力度/n 。/w ”/w 面对/v 黑车/n 问题/n ，/w 打击/v 是/vshi 一方面/c ，/w [根本/a 途径/n]/nz 是/vshi 加大/v 运力/n ，/w 该/rz 负责人/nnt 表示/v ，/w 正在/d 同/p 大学城/nz 附近/f 各/rz 高校/n 及/cc 客运/n 、/w 公交/b 部门/n 协调/v ，/w 争取/v 学校/nis 多/a 安排/v [几/d 辆/q]/mq 班车/n ，/w 公交/b 多/a 调配/vn [几/d 趟/qv]/mq 班次/n ，/w 解决/v 春节/t 前/f 高校/n 学子/n 出行/vi 难/a 的/ude1 阶段性/n 问题/n 。/w 
看到/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 中/f 关于/p “/w 公安/n 监控/vn ”/w 车/n 的/ude1 图片/n ，/w 当着/p 记者/nnt 面/nf ，/w 该/rz 负责人/nnt 拨通/v 了/ule 合肥市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 电话/n ，/w 将/d 该车/r 号牌/nz 及/cc [基本/a 信息/n]/nz 告知/v [交警/nnd 部门/n]/nz ，/w “/w 这/rzv 件/q 事/n 我们/rr 会/v [追查/v 到底/d]/nz ，/w 如果/c 查实/v 这/rzv 辆车/q 确实/ad 从事/vi [非法/b 经营/vn]/nz 活动/vn ，/w 一定/b 处罚/vn 。/w 如果/c 不是/c ，/w 凭/p 他/rr 冒充/v 警用/b 车辆/n ，/w 也/d 能/v 追责/nz 。/w ”/w 该/rz 负责人/nnt 说/v 。/w 
