据/p 台湾/ns [联合/vd 新闻网/n]/nz 报道/v ：/w 台湾/ns “/w 空军/nis ”/w 16日/t 在/p 台南/ns 举行/v “/w 翔/vg 展/vg 项目/n 接机/vi 典礼/n ”/w ，/w 由/p 马英九/nr 亲自/d 主持/v ，/w 主要/b 展示/v 台湾/ns 自行/d 研发/v 的/ude1 “/w [万/d 剑/n]/mq 远距/nz 精确/a 攻击/v [武器/n 系统/n]/nz ”/w (/w 防区/n 外/f 武器/n )/w 。/w 
