在/p 今/tg 年年/d 初一/n 播出/v 的/ude1 [教育/vn 电视台/nis]/nt 春晚/n 上/f ，/w 大家/rr 将/d 看到/v 长丰县/ns 的/ude1 一位/mq 农民/nnt 登上/v 舞台/n 。/w 他/rr 叫/vi 邓之远/nr ，/w 将/d 在/p 春晚/n 节目/n 中/f ，/w 为/p [全国/n 人民/n]/nz 展示/v 一项/mq 民间艺术/n 绝活/n ：/w 象形文字/n 剪纸/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 在/p 长丰/ns 吴山镇/ns ，/w 见到/v 了/ule 刚刚/d 从/p 北京/ns 录制/v 完/vn 春晚/n 节目/n 的/ude1 邓之远/nr ，/w 他/rr 说/v ，/w 在/p 年初一/t 的/ude1 [教育/vn 电视台/nis]/nt 春晚/n 舞台/n 上/f ，/w 他/rr 不仅/c 向/p 大家/rr 展示/v 民间艺术/n 绝活/n ，/w 还/d 用/p [合肥/ns 方言/n]/nz 向/p [全国/n 人民/n]/nz 拜/v 了/ule 年/qt 。/w 
年初一/t 剪纸/n 绝活/n 和/cc 全国/n 观众/n 见面/vi 
邓之远/nr 说/v ，/w 这次/r 录制/v 的/ude1 节目/n 将/d 在/p 大年初一/t 播出/v ，/w 其中/rz 有一个/mq 节目/n 是/vshi 邀请/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 非/b 遗/vg 传承人/nz ，/w 展示/v 他们/rr 的/ude1 绝活/n 。/w 作为/p 安徽省/ns 非/b 遗/vg [吴山/nr 铁/n 字/n]/nz 的/ude1 传承人/nz ，/w 邓之远/nr 表示/v ，/w 其实/d 这次/r 上/f 春晚/n ，/w 他/rr 很/d 想/v 将/d 用/p [铁艺/nz 制作/v]/nz 的/ude1 象形字/n 带/v 上/f 春晚/n ，/w 可/v 由于/p 节目/n 时间/n 只有/c [五/m 分钟/qt]/mq ，/w 制作/v 一份/mq 铁/n 字/n 又/d 需要/v 数/n 天/qt 的/ude1 时间/n ，/w 加上/v 工具/n 十分/d 笨重/a ，/w 无法/v 搬上/vf 舞台/n ，/w 他/rr 只能/v 以/p 剪纸/n 的/ude1 手法/n ，/w 来/vf 展示/v “/w 象形字/n ”/w 创作/vn 。/w 
邓之远/nr 说/v ，/w [中国/ns 教育/vn 电视台/nis]/nt 春晚/n 节目/n 提前/vd 录制/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 同/p 去/vf 的/ude1 还有/v 一名/mq 蒙古族/nz 的/ude1 [非物质/nz 文化/n]/nz 传承人/nz ，/w 他/rr 展示/v 的/ude1 “/w 地/ude2 画/v ”/w 绝活/n 也/d 赢得/v 了/ule 在场/vi 观众/n 的/ude1 好评/n 。/w 而/cc 邓之远/nr 也/d 成/v 了/ule 这次/r 春晚/n 节目/n 中/f ，/w 我省/n [非物质/nz 文化/n]/nz 传承人/nz 的/ude1 唯一/b 代表/nnt 。/w 
村里/n 的/ude1 油漆工/nnd 创造/v 了/ule 铁艺/nz 象形字/n 
说起/v 创作/vn 这种/r 独创/v 的/ude1 象形文字/n ，/w 邓之远/nr 说/v ，/w 这/rzv 完全/ad 是/vshi 当年/t 当/p 油漆/n 工时/n 的/ude1 一种/mq 创作/vn 。/w 1976年/t ，/w 邓/nz 之/uzhi 远在/v 吴山镇/ns 当/p 一名/mq 油漆工/nnd 。/w 由于/p 年少时/nz 喜爱/v 书法/n ，/w 在/p 当地/s 小有名气/vl ，/w 每逢/v 春节/t ，/w 乡亲们/nz 都会/n 找/v 他/rr 写/v 对联/n 。/w 
邓之远/nr 说/v ，/w 在/p 吴山镇/ns 有一个/mq 习俗/n ，/w 就是/v 有/vyou 人家/n 结婚/vi ，/w 亲友/n 都会/n 用/p 泡沫/n 、/w 塑料/n 等/udeng 材料/n ，/w 涂/v 上/f 油漆/n ，/w 做/v 一个/mq “/w 囍/n ”/w 字/n 送给/v 他们/rr 。/w 看着/v 这个/rz 习俗/n ，/w 邓之远/nr 又/d 联想/vi 到/v 当地/s 家家户户/n 门头/nz 上/f 都会/n 挂/v 上/f 一幅/mq “/w 福/n ”/w 、/w “/w 寿/ng ”/w 铁/n 字/n ，/w 铁/n 字/n 上/f 的/ude1 “/w 福/n ”/w 和/cc “/w 寿/ng ”/w 都/d 是/vshi 用/p 象形文字/n 表现/v 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 决定/v 将/d 这/rzv 两项/mq 民间艺术/n 结合/v 起来/vf ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 创意/n ，/w 做/v 个/q 与众不同/vl 的/ude1 匾/n 。/w 
没想到/nz ，/w 邓之远/nr 用/p 锤子/n 敲敲打打/nz 出/vf 的/ude1 第一个/mq “/w 囍/n ”/w 字/n 匾/n ，/w 立刻/d 受到/v 了/ule 乡亲/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 从此/d ，/w 邓之远/nr 的/ude1 铁画/n 工艺/n ，/w 也/d 开始/v 一发/d 不可收拾/al 。/w 他/rr 开始/v 将/d 视野/n 开拓/v 至/p 各种/rz 节庆/n 的/ude1 铁/n 字/n 创作/vn 。/w 并且/c 将/d 象形文字/n 的/ude1 创作/vn 拓展/v 到/v 剪纸/n 、/w 书法/n 领域/n 。/w 为此/bl ，/w 他/rr 甚至/d 放下/v 了/ule 油漆工/nnd 的/ude1 活/v ，/w 专门/d 制作/v 这种/r 工艺品/n 。/w 
成为/v 省级/b 非/b 遗/vg 传承人/nz 作品/n 走进/v 联合国/nt 
在/p 工作/vn 室内/s ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 邓之远/nr 创作/vn 的/ude1 象形/n 铁/n 字/n ，/w 在/p 一幅/mq 名为/v “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 铁画/n 作品/n 中/f ，/w “/w 中/f ”/w 是/vshi 一个/mq 双臂/n 扶/v 腰/n 凝视/v 远方/s 的/ude1 人/n ，/w “/w 国/n ”/w 字/n 的/ude1 造型/n 则/d 是/vshi [一/d 栋/q]/mq 象形/n 的/ude1 房子/n ，/w “/w 梦/n ”/w 的/ude1 林/ng 字头/n 便是/v 一只/mq 飞翔/v 的/ude1 海鸥/n 。/w 除了/p 象形文字/n 外/f ，/w 邓之远/nr 的/ude1 [另一/m 项/q]/mq 绝活/n 便是/v [四/m 字/n]/mq 吉语/nz 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 工作室/nis 里/f ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 他/rr 制作/v 的/ude1 “/w [招财/nz 进/vf 宝/n]/nz ”/w 、/w “/w 一帆风顺/vl ”/w 、/w “/w 新年/t 大吉/z ”/w 等/udeng 吉祥语/nz ，/w 每个/r 字/n 取/v 一个/mq 偏旁/n ，/w 结合/v 成/v 一个/mq 新/a 字/n ，/w 制作/v 成/v 工艺品/n 。/w 
近年来/dl ，/w 随着/p 邓之远/nr 的/ude1 名气/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 他/rr 创作/vn 的/ude1 象形/n 铁/n 字/n 被/pbei 评为/v 省级/b [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 。/w 2008年/t 奥运/n 前夕/f ，/w 邓之远/nr 制作/v 的/ude1 卡通/n 十二生肖/n 和/cc 象形/n 十二生肖/n 两套/mq 铁/n 字/n 成为/v 2008/m [北京/ns 奥运会/n]/nz 纪念品/n 。/w 2010年/t ，/w 他/rr 制作/v 的/ude1 《/w 四/m 和/cc 图/n 》/w 和/cc 《/w 兰亭序/nz 》/w 又/d 走进/v 了/ule [联合国/nt 大厦/n]/nz ，/w 作为/p 中国/ns 非/b 遗/vg 的/ude1 代表/nnt 挂/v 在/p 了/ule [联合国/nt 大厦/n]/nz 中国/ns 厅/n 内/f 展出/v 。/w 
节目/n 中将/nnt 用/p [合肥/ns 方言/n]/nz 向/p [全国/n 人民/n]/nz 拜年/vi 
在/p 邓之远/nr 的/ude1 家中/s ，/w 他/rr 向/p 记者/nnt 再次/d 演示/vn 了/ule 即将/d 登上/v [教育/vn 电视台/nis]/nt 春晚/n 舞台/n 中/f 所/usuo 展示/v 的/ude1 绝活/n 。/w 只见/v 他/rr 拿出/v 一张/mq 红/a 纸/n ，/w 进行/vn 了/ule 一番/mq 折叠/v 。/w 不到/v [五/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 金色/n 的/ude1 剪刀/n 所/usuo 下/f 之/uzhi 处/n ，/w 纸花/n 飞舞/v ，/w 一幅/mq 象形/n 的/ude1 “/w 金钱/n ”/w 字样/n 的/ude1 剪纸/n 就/d 完成/v 了/ule 。/w 
邓之远/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 幅/q [剪纸/n 作品/n]/nz 的/ude1 名称/n 叫做/v “/w 马上/d 有钱/a ”/w 。/w 别/d 看/v 剪纸/n 的/ude1 过程/n 十分/d 简短/a ，/w 可/v 下/f 剪子/n 之前/f 的/ude1 折纸/nz 过程/n 非常/d 讲究/v ，/w 因为/c 要/v 在/p 短短/z [五/m 分钟/qt]/mq 时间/n 内/f ，/w 让/v [剪纸/n 作品/n]/nz 中/f 的/ude1 每个/r 图案/n 展示/v 出/vf 一种/mq 文字/n 的/ude1 效果/n ，/w 也/d 是/vshi 不/d 容易/ad 的/ude1 。/w 
邓之远/nr 说/v ，/w 虽然/c 他/rr 在/p [教育/vn 电视台/nis]/nt 春晚/n 的/ude1 节目/n 只有/c [五/m 分钟/qt]/mq ，/w 可/v 在/p 剪/v 完/vn 纸/n 后/f ，/w 还/d 用/p 合肥/ns 本地/rzs 方言/n 向/p [全国/n 人民/n]/nz 拜年/vi ：/w “/w 恭祝/v [全国/n 人民/n]/nz 新春/t 快乐/a ，/w 马/n 年/qt 吉祥/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 李磊/nr 丁继圣/nr ）/w 
