1月16日/t 上午/t ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 在/p 芜湖/ns 举行/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [情况/n 通报/v]/nz 会/v ，/w 向/p 住/vi 芜/ng [离退休/vn 老干部/n]/nz 通报/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 姚玉舟/nr 主持/v 。/w 市长/nnt 韩军/nr 通报/v 情况/n 。/w 市/n 领导/n 孙铭和/nr 、/w 王章/nr 来/vf 、/w 丁绍东/nr 、/w 韩永生/nr 、/w 黄东升/nr 、/w 张建军/nr 、/w 李明/nr 、/w 刘标/nr 、/w 桂/b 余/ng 才/d 及/cc 市委/nis 秘书长/nnt 牛传勇/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 唐佑文/nr 参加/v 。/w 
通报/v 会前/t ，/w 姚玉舟/nr 、/w 韩军/nr 等/udeng 市/n 领导/n 在/p 芜湖/ns 分别/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 部分/n 市厅级/b [离退休/vn 老干部/n]/nz 。/w 
