在/p [北京/ns 时间/n]/nz 9月13日/t 凌晨/t ，/w 苹果/nf 于/p [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 正式/ad 发布/v 了/ule 新一代/nz iPhone/x ，/w 新一代/nz iPhone/x 命名/v 为/p iPhone5/x ，/w 手机/n 在/p 外形/n 以及/cc 屏幕/n 方面/n 都/d 作出/v 了/ule 重大/a 更新/v 。/w 
不过/c 有/vyou 专家/nnt 指出/v ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 已经/d 错过/v 了/ule “/w 时机/n ”/w ，/w 即便/c 推出/v 支持/vn [4/m G/x]/mq 的/ude1 移动/vn 版/n iPhone/x 也/d 难/a 把/pba iPhone/x 销量/n 推向/v 一个/mq 新的/a 层面/n 。/w 
“/w 两年/mq 合约/n 月/n 消费/vn [588/m 元/q]/mq 可/v [0/m 元/q]/mq 购机/vn ”/w 
据/p 多家/mq [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 提供/v 的/ude1 “/w [中国/ns 移动/vn]/nz 版/n iPhone/x 销售/v 方案/n 说明/v ”/w (/w 以下/f 简称/v 方案/n 说明/v )/w 显示/v ，/w 移动/v 版/n iPhone5S/x 裸机价/nz 为/p [5288/m 元/q]/mq ，/w 用户/n 在/p 购买/v 裸机/n 的/ude1 同时/c 可选择/nz 更换/v 套餐/n ，/w 如/v 用户/n 选择/v 更换/vn 为/p [4/m G/x]/mq 套餐/n ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 将/d 赠送/v 1年/t 的/ude1 [4/m G/x]/mq 流量/n ，/w 其中/rz [50/m 元/q]/mq 包/v [600/m M/x]/mq 的/ude1 流量/n 模组/nz 每月/r 赠送/v [400/m M/x]/mq 流量/n ，/w [70/m 元/q]/mq 包/v [1/m G/x]/mq 及/cc 以上/f 流量/n 模组/nz ，/w 每月/r 赠送/v 流量/n 为/p [1/m G/x]/mq ；/w 用户/n 若/c 不/d 更换/v 为/p [4/m G/x]/mq 套餐/n ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 将/d 赠送/v 用户/n 3个月4/t G/x 流量/n ，/w 每月/r [400/m M/x]/mq 。/w 
在/p 合约机/nz 方面/n ，/w 方案/n 说明/v 显示/vn ，/w [16/m GB/x]/mq 的/ude1 iPhone5S/x 两年/mq 期/qv 合约/n 费用/n 为/p [5488/m 元/q]/mq 。/w 客户/n 若/c 选择/v [588/m 元/q]/mq 套餐/n ，/w 可/v [0/m 元/q]/mq 购机/vn ，/w 预/d 存款/n [5488/m 元/q]/mq ，/w 月/n 返/v 余额/n [229/m 元/q]/mq ；/w 若/c 选择/v [138/m 元/q]/mq 套餐/n 购机/vn ，/w 两年/mq 期/qv 合约/n 费用/n 为/p [5488/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 购机/vn 款/q 为/p [3788/m 元/q]/mq ，/w 预/d 存款/n [1700/m 元/q]/mq ，/w 月/n 返/v 余额/n [71/m 元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 套餐/n 外/f 语音/n 资费/n 为/p [0/m ./w 19/m 元/q]/mq //w 分钟/qt ，/w 套餐/n 外/f 流量/n 资费/n 为/p [0/m ./w 29/m 元/q]/mq //w M/x 。/w 
专家/nnt 称/v 移动/vn 版/n iPhone/x 销售/vn 将/d 难/a 达/v 预期/vn 
[中国/ns 移动/vn]/nz 目前/t 为/p 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 电信/n [网络/n 运营商/nz]/nz ，/w 此次/rz 和/cc 苹果/nf 联手/vd ，/w 或/c 能/v 将/d iPhone/x 在/p 中国/ns 的/ude1 销售量/n 带/v 上/f 一个/mq 新/a 台阶/n ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 董事长/nnt 奚国华/nr 15日/t 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 用户/n 已经/d 订购/v 了/ule [数百/m 万/d 台/q]/mq iPhone/x 手机/n 。/w 
不过/c 业内/n 分析/vn 认为/v ，/w 移动/v 版/n 的/ude1 iPhone/x 在/p 中国/ns 销量/n 并/cc 不会/v 有/vyou 质/ng 的/ude1 飞跃/vn 。/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 15日/t 称/v ，/w 尽管/c iPhone/x 仍/d 是/vshi 许多/mq [中国/ns 消费者/n]/nz 垂涎/v 的/ude1 产品/n ，/w 但/c 更多/ad 的/ude1 人/n 在/p 考虑/v 更/d 便宜/a 的/ude1 选择/vn ，/w 此次/rz 苹果/nf 联手/vd 中/f 移动/vn 顶多/d 算是/v 一种/mq 有益/a 的/ude1 提振/nz 。/w 
[中/f 投/v 顾问/nnt]/nz IT/x [行业/n 研究员/nnt]/nnt 王宁远/nr 指出/v ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 将/d 面对/v [中国/ns 联通/v]/ntc 和/cc [中国/ns 电信/n]/nt 下调/v iPhone/x 合约价/nz 的/ude1 激烈/a 竞争/vn ，/w 其/rz [客户/n 需求/n]/nz 低于/v 其他/rzv 运营商/nz 不足为奇/vl 。/w 
除此之外/al ，/w 移动/v 版/n iPhone/x 还/d 将/d 面临/v 着/uzhe 水货/n iPhone/x 的/ude1 冲击/vn 。/w 据/p 多家/mq [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 近日/t ，/w 不少/m 港/n 版/n iPhone5S/x 和/cc iPhone5C/x 的/ude1 [移动/vn 用户/n]/nz 收到/v 名为/v “/w 运营商/nz 设置/v 更新/vn ”/w 的/ude1 升级/vn 配置文件/gi 。/w 据/p 了解/v ，/w 通过/p 该/rz 文件/n 升级/vi 后/f 的/ude1 iPhone5S/x 和/cc iPhone5C/x 将/d 支持/v [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [3/m G/x]/mq 和/cc [4/m G/x]/mq 网络/n 使用/v 。/w 
而/cc 目前/t 同等/b 型号/n 的/ude1 iPhone/x ，/w 相对于/nz 行货/n 来说/uls ，/w 港/n 版/n 明显/a 具有/v 价格/n 上/f 的/ude1 优势/n ，/w 除非/c 移动/v 版/n iPhone/x 有/vyou 比较/d 大/a 的/ude1 补贴/n 或/c 能/v 扳回/v 其/rz 价格/n 劣势/n 。/w 不过/c 奚国华/nr 在/p 15日/t 称/v ：/w “/w 为了/p [控制/vn 成本/n]/nz ，/w 我们/rr 不会/v 不/d 计成/nz 本地/rzs 去/vf 补贴/n 。/w ”/w 
对此/d [苹果/nf 公司/nis]/ntc CEO/x 蒂姆·库克/nrf (/w TimCook/x )/w 在/p 15日/t 接受/v 采访/vn 时/ng 称/v ，/w 水货/n 市场/n 的/ude1 产生/vn 是因为/c 许多人/nz 想/v 买/v 的/ude1 东西/n 在/p 当地/s 买/v 不到/v 。/w “/w 我/rr 认为/v 通过/p 授权/v [中国/ns 移动/vn]/nz 这家/r 服务/vn 周到/a 而且/c 有/vyou 出色/a [销售/vn 人员/n]/nz 的/ude1 公司/nis 销售/vn iPhone/x ，/w 会/v 有/vyou 许多人/nz 想/v 要/v 通过/p 该/rz 公司/nis 的/ude1 渠道/n 购买/v iPhone/x ，/w 因此/c 从/p 本/rz 周末/t 起/vf ，/w iPhone/x 销售/vn 点将/vi 增加/v 逾/vg [3000/m 个/q]/mq 。/w ”/w 库克/nrf 称/v 。/w (/w 吴涛/nr )/w 
