原/b 标题/n ：/w 县政协/n [九/b 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 隆重/ad 开幕/vi 
1月16日/t 上午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 定远县/ns [第九/m 届/q]/mq 委员会/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 在/p 定远/ns 大/a 剧院/nis 隆重/ad 开幕/vi 。/w 来自/v 全县/n 各界/rz 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 聚集一堂/n 将/d 在/p [2/m 天/qt]/mq 的/ude1 会期/n 里/f ，/w 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n 。/w 
大会/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi ：/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 认真/ad 落实/v 县委/nis [十三/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 提出/v 的/ude1 各项/r 任务/n ；/w 列席/v 县/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 听取/v 并/cc 讨论/v [县/n 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 及/cc 其他/rzv 报告/n ；/w 听取/v 和/cc 审议/v 县政协/n [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作/vn [情况/n 报告/n]/nz ；/w 审议/v 通过/p 有关/v 决议/n 。/w 总结/v 过去/vn ，/w 谋划/v 未来/t ，/w 讨论/v 事关/v 我县/r [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 社会发展/v 的/ude1 [重大/a 事项/n]/nz 。/w 
县政协/n 主席/nnt 张洪/nr ，/w 县政协/n 副主席/nnt 朱瑞明/nr 、/w 方世根/nr 、/w 许爱荣/nr 、/w 严维民/nr ，/w 秘书长/nnt 徐金祥/nr ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就坐/vi ，/w 县政协/n 副主席/nnt 朱瑞明/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
县委/nis 书记/nnt 郑斌/nr ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 王成山/nr ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 李国才/nr 等/udeng 县/n 几个/mq 班子/n 领导/n 应邀出席/v 会议/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
会议/n 应/v 到/v 委员/nnt [220/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v 委员/nnt [208/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 规定/n 人数/n 。/w 
8时30分/t ，/w 会议/n 在/p 庄严/a 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 开幕/vi 。/w 
