台/q 空军/nis 完成/v [71/m 架/qv]/mq “/w 经/p 国/n ”/w 号/q 战机/n 性能/n 提升/v 计划/n ，/w 昨天/t 在/p 台南/ns 举行/v “/w 翔/vg 展/vg 项目/n 接/v 装/v 典礼/n ”/w ，/w 战机/n 配/v 挂/v 的/ude1 “/w 万剑弹/nr ”/w 首/q 度/qv 公开/ad 亮相/vi 。/w 这/rzv 一/m 号称/v 可以/v “/w 遥/ag 攻/v 大陆/ns ”/w 、/w 破坏/v 大陆/ns 东南/f 沿海/f 军用/b [机场/nis 跑道/n]/nz 的/ude1 [武器/n 系统/n]/nz ，/w 此前/t 历经/v 多年/mq 的/ude1 喧嚣/vn 炒作/v ，/w 终于/d 揭开/v [神秘/a 面纱/n]/nz ，/w 引发/v 各界/rz 关注/v 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 16日/t 报道/v ，/w 台/q 空军/nis 当天/t 上午/t 在/p 台南/ns [443/m 联队/n]/mq 举行/v 接/vn 装/v 典礼/n ，/w 经/p “/w 翔/vg 展/vg 计划/n ”/w 性能/n 提升/v 的/ude1 “/w 经/p 国/n ”/w 号/q IDF/x 战机/n ，/w 台/q 空军/nis 改称/v 为/p IDFC/x //w D/x 战机/n 。/w 马英九/nr 亲自/d 南下/vn 主持/v 仪式/n ，/w 校阅/v 各/rz 型/k 主力/nnt 战机/n 空中/s 分列式/n ，/w 并/cc 登上/v 地面/n 陈列/v 的/ude1 IDF/x 战机/n ，/w 对/p 战机/n 的/ude1 性能/n 称赞/v 不已/vi 。/w 马英九/nr 称/v ，/w 去年/t 新购/nz 的/ude1 P/x -/w [3/m C/x]/mq 反潜机/n 、/w 阿帕奇/nrf AH/x -/w [64/m E/x]/mq 直升机/n 都/d 是/vshi 外购/v ，/w IDF/x 则/d 是/vshi 自制/v ，/w 性能/n 提升/v 后/f 接近/v F/x -/w 16/m 战机/n ，/w 有些/rz 设备/n 甚至/d 超越/v F/x -/w 16/m ，/w 有/vyou “/w 小/a F/x -/w 16/m ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 是/vshi 非常/d 了不起/a 的/ude1 成就/n 。/w 在/p 战机/n 接/v 装/v 典礼/n 中/f ，/w 马英九/nr 还/d [两/q 度/qv]/mq 推荐/v 当天/t 亮相/vi 的/ude1 “/w 万剑弹/nr ”/w ，/w 称/v IDF/x 这次/r 性能/n 提升/v ，/w 从/p 航/vg 电/n 、/w 武器/n 、/w 雷达/n 到/v 座舱/n 设备/n 等/udeng 都/d 做/v 了/ule 很大/d 改善/v ，/w 尤其/d [武器/n 系统/n]/nz 增加/v 可以/v 遥/ag 射/v 的/ude1 “/w 万剑弹/nr ”/w ，/w 与/cc 美军/n 现役/b 性能/n 相近/a 。/w 
作为/p 整个/b 仪式/n 的/ude1 重头戏/n ，/w 台军/nr 首/q 度/qv 在/p [现场/s 展示/v]/nz 自行/d 研发/v 的/ude1 “/w 万剑遥/nr 攻/v 精准/nz [武器/n 系统/n]/nz ”/w ，/w 也/d 是/vshi 台军/nr 首/q 度/qv 公布/v 空/ng 射/v 型/k 远距/nz 精准/nz 攻/v 陆/ng 武器/n 。/w 台/q 空军/nis 台南/ns 联队/n 第一/m 作战/vi 队/n 分队长/nnt 黄冠诚/nr 表示/v ，/w 未来/t “/w 万剑弹/nr ”/w 的/ude1 作战/vn 运用/v ，/w 须/d 由/p [空军/nis 作战/vi]/nz 指挥部/nis 指挥/v ，/w 会/v 考虑/vn IDFC/x //w D/x 型/k 战机/n 油/n 量/n 限制/vn 下/f ，/w 在/p 敌方/n [防空/vn 导弹/n]/nz 射程/n 外/f 射击/vn ，/w 由于/p 尚未/d 进入/v 量产/nz ，/w 飞行员/nnt 是/vshi 以/p 仿真器/n 练习/v 投弹/v 。/w 根据/p 台/q 空军/nis 公布/v 的/ude1 资料/n ，/w “/w 万剑弹/nr 联合/vd 遥/ag 攻/v 武器/n ”/w 与/cc 美军/n 现役/b AGM/x -/w 154/m 联合/vd 遥/ag 攻/v 武器/n (/w JSOW/x )/w 相同/a ，/w 具有/v 次/qv 弹头/n 攻击/v 特性/n ，/w 弹/v 身/ng 及/cc 推进/vi 方式/n 与/cc 英/b 、/w 法/n 合作/vn 生产/vn 的/ude1 “/w 风暴/n 之/uzhi 影/ng ”/w 相同/a ，/w 可/v 于/p 敌/vg 防空/vn 飞弹/n 射程/n 以外/f 远距/nz 发射/v ，/w 并/cc 借/v GPS/x [卫星/n 导航/vn]/nz 与/cc 惯性/n 导引/v ，/w 远程/b 续航/vn 飞行/vn 至/p 大陆/ns 东南/f 沿海/f 一带/n 之/uzhi [军用/b 机场/nis]/nz ，/w 破坏/v 跑道/n 以/p 阻滞/v 战机/n 起降/vi ，/w 目前/t [第/m 443/m 联队/n]/mq 所属/n “/w 经/p 国/n ”/w 号/q 均/d 完成/v “/w 万剑弹/nr ”/w 装/v 挂/v 及/cc 设/v 控/vn 系统/n 改造/vn ，/w 可/v “/w 精准/nz 遥/ag 攻/v 、/w 决胜/vi 境外/s ”/w 。/w 台/q 空军/nis [443/m 联队/n]/mq 试飞/vi 官/n 陈国华/nr 透露/v ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 的/ude1 射程/n 大于/v 大陆/ns 各/rz 型/k [防空/vn 导弹/n]/nz ，/w “/w 大陆/ns 最/d 远距离/nz 的/ude1 是/vshi S/x -/w 300/m PMU2/x ，/w 射程/n 可以/v 涵盖/v 到/v [200/m 公里/q]/mq ，/w 我/rr 只能/v 讲/v 我们/rr 是/vshi 大于/v 他们/rr 各/rz 型/k 的/ude1 防空/vn 飞弹/n ，/w 我/rr 不能/v 讲/v 距离/n ”/w 。/w 有/vyou 岛内/s 媒体/n 援引/v 台/q 空军/nis 官员/nnt 的/ude1 分析/vn 称/v ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 的/ude1 射程/n 为/p [100/m -/w 250/m 公里/q]/mq ，/w “/w 经/p 国/n ”/w 号/q 战机/n 搭载/v “/w 万剑弹/nr ”/w ，/w 可/v 在/p [海峡/n 中/f 线/n]/nz 上空/s ，/w 对/p 大陆/ns 沿海/f 的/ude1 [军用/b 机场/nis]/nz 、/w 重要/a 军事基地/n 等/udeng 进行/vn 攻击/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 李登辉/nr 执政/vi 后期/f ，/w 要求/n 台军/nr 加紧/vd 研制/v 各种/rz 进攻性/n 武器/n ，/w 企图/v 战时/t 以/p 最/d 小/a 代价/n 破坏/v [大陆/ns 机场/nis]/nt 的/ude1 “/w [万/d 剑/n]/mq 计划/n ”/w 就是/v 其中/rz 一项/mq 。/w 2004年/t ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 的/ude1 各/rz 子系统/n 和/cc 部件/n 完成/v 测试/vn 。/w 从/p 2004/m 年底/f 到/v 2006年/t ，/w [台湾/ns 空军/nis IDF/x 测评/vn 队/n]/nt 对/p “/w 万剑弹/nr ”/w 进行/vn 挂载/v [飞行/vn 试验/vn]/nz 。/w 2006年4月/t ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 在/p [台湾/ns 导弹/n 试验场/nis]/nt “/w 九/m 鹏飞/nz 弹/v 基地/nis ”/w 试射/v 成功/a 。/w 2008年7月/t ，/w 有/vyou 台湾/ns 军迷/nz 拍摄/v 到/v 驻扎/v 台/q 中/f 清泉/n 岗/n 的/ude1 空军/nis [247/m 联队/n]/mq 挂/v 装/v “/w [万/d 剑/n]/mq ”/w 测试/vn 弹/v 进行/vn 战术/n 测试/vn ，/w 并/cc 获/v 台/q 军方/n “/w 低调/n 证实/v ”/w 。/w 据称/v ，/w 当时/t “/w 万剑弹/nr ”/w 已/d 进入/v 应用/vn 性/ng [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w 预计/v 2010年/t 定型/vi 并/cc 投产/vi ，/w 后来/t 因/p IDF/x 升级/vi 计划/n 推迟/v ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 的/ude1 量产/nz 时间/n 也/d 被/pbei 推迟/v 。/w 但/c 国民党/n “/w 立委/j ”/w 林郁方/nr 透露/v ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 是/vshi 台/q “/w 国防部/nt ”/w 斥资/v 近/a [30/m 亿元/q]/mq 新台币/nz 研发/v 而/cc 成/v ，/w 除/p 可/v 破坏/vn 、/w 瘫痪/vi 大陆/ns 东南/f 沿海/f 的/ude1 [机场/nis 跑道/n]/nz 外/f ，/w 对/p 部队/nis 集结/v 区/n 、/w [港口/n 装卸/vn]/nz 区/n 、/w 导弹/n 及/cc 雷达/n 阵地/n 等/udeng ，/w 也/d 具有/v 极大/a 杀伤力/n 。/w 
不过/c ，/w 岛内/s 舆论/n 对于/p “/w 万剑弹/nr ”/w 的/ude1 质疑/vn 也/d 一直/d 没有/v 停止/v 过/uguo 。/w 有/vyou 岛内/s 军事专家/nnd 分析/vn 称/v ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 虽然/c 部分/n 借鉴/v 了/ule 西方/ns [先进/a 巡航导弹/n]/nz 的/ude1 设计/vn ，/w 却/d 没有/v 充分/ad 继承/v 它们/rr 的/ude1 隐身/v 设计/vn ，/w 增加/v 了/ule 被/pbei 发现/v 的/ude1 概率/n ，/w 降低/v 了/ule 其/rz 突防/v 能力/n ;/w 而且/c 随着/p 近年来/dl 干扰/vn GPS/x 的/ude1 技术/n 日趋/d 增多/v ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 采用/v 的/ude1 GPS/x 制导/vn 容易/ad 被/pbei 干扰/vn ，/w 制导/vn 精度/n 也/d 将/d 大/a 打折扣/vi 。/w 此外/c ，/w 由于/p 发动机/n 及/cc 弹体/nz 所限/nz ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 携带/v 的/ude1 子/ng 弹药/n 重量/n 偏/d 小/a ，/w 对/p 跑道/n 的/ude1 破坏/vn 也/d 比较/d 有限/a ，/w 这/rzv 使/v 台军/nr 宣扬/v 的/ude1 “/w [万/d 剑/n]/mq 齐发/v 、/w 无坚不摧/vl ”/w 的/ude1 作战/vn 效果/n 值得/v 怀疑/vn 。/w 正/d 因为/c 此/rzs ，/w 对于/p 此次/rz 台军/nr 高调/n 展示/v IDF/x 改进/v 版/n 并/cc 让/v “/w 万剑弹/nr ”/w 公开/ad 亮相/vi ，/w 有/vyou 岛内/s 分析/vn 认为/v ，/w “/w 万剑弹/nr ”/w 历经/v [20/m 多年/mq]/mq 研发/v ，/w 千呼万唤/vl 始/vg 出来/vf ，/w 如此/rzv 漫长/a 的/ude1 历程/n 足以/d 让/v [一/d 款/q]/mq 设计/v 时/ng 先进/a 的/ude1 武器/n 成为/v “/w 落后/a 脱节/vi ”/w 的/ude1 代名词/n ，/w 台军/nr 如此/rzv 高调/n 展示/v ，/w 背后/f 动机/n “/w 令人/v 不解/v ”/w 。/w (/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 台北/ns [特约/b 记者/nnt]/nnt 林夕佳/nr [特约/b 记者/nnt]/nnt 周礼/nz )/w 
