“/w 陈美嘉/nr ”/w 扮演者/n 李金铭/nr -/w 图片/n 由/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 提供/v 
1月17日/t （/w 明天/t ）/w ，/w 备受/v 年轻/a 观众/n 期待/v 的/ude1 “/w 寒假/t 神/n 剧/n ”/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 即将/d 登录/v 安徽/ns 、/w 东方/s 、/w 湖北/ns 、/w 黑龙江/ns 四大/n 卫视/n 黄金档/nr ，/w 这部/r 历时/vi 五年/t ，/w 从/p 当初/t 默默/d 无名/b 走到/vf 今天/t 人/n 人/n 喜爱/v 的/ude1 电视剧/n 将/d 在/p 这个/rz 新年/t 里/f 给/p 观众/n 们/k 带来/v 怎样/ryv 的/ude1 笑声/n 和/cc 感动/v 呢/y ？/w 用/p 陈美嘉/nr 的/ude1 扮演者/n 李金铭/nr 的话/udh 来/vf 总结/v 就是/v ：/w “/w 一段/mq 旧/a 旅程/n 的/ude1 结束/vn ，/w 意味着/v 一段/mq 新/a 旅程/n 的/ude1 起航/vn 。/w 我/rr 希望/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 的/ude1 终极/n 不是/c 伤感/an 的/ude1 ，/w 我们/rr 永远/d 无法/v 预知/v [下/f 一秒钟/nz]/nz ，/w 所以/c 活/v 在/p 当下/d ，/w 并/cc 享受/v 当下/d 。/w ”/w 
