原/b 标题/n ：/w 应/v 允许/vn 进城/vi 农民/nnt 按/p 市场价/n 转让/v 宅基地/n 
目前/t ，/w 众多/a 农民/nnt 进城/vi 打工/vi ，/w 长期/d 居住/v 在/p 远离/v 乡村/n 的/ude1 城市/n 里/f ，/w 一方面/c ，/w 其/rz 农村/n 房屋/n 及/cc 宅基地/n 长期/d 空置/v 造成/v 浪费/vn ；/w 另一方面/c ，/w [很多/m 人/n]/mq 又/d 没有/v 财力/n 在/p 城市/n 购房/vn 定居/v 。/w 如何/ryv 解决/v 这种/r 两难/z 困局/nz ？/w 省/n [政府/nis 参事/nnt]/nnt 、/w [山东/ns 财经/n 大学/nis]/ntu [房地产/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 郭松海/nr 认为/v ，/w 应该/v 允许/vn 进城/vi 农民/nnt 按/p [市场/n 价格/n]/nz 转让/v 宅基地/n ，/w 以/p 增强/v 农民/nnt 进城/vi 购房/v 能力/n ，/w 为/p 其/rz 安居/v 提供/v 一定/b 的/ude1 物质/n 条件/n 。/w 
1990年/t 国务院/nt 批转/v 《/w [国家/n 土地/n 管理局/nis]/nt 关于/p 加强/v [农村/n 宅基地/n 管理/vn]/nz 工作/vn 请示/v 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 为/p 逐步/d 推进/vi [农村/n 住宅/n]/nz 商品流通/n ，/w 鼓励/v 农民/nnt 原地/n 或/c 异地/n 购买/v 商品房/n 奠定/v 了/ule [法律/n 基础/n]/nz 。/w 
郭松海/nr 建议/n ，/w 当前/t ，/w 对/p 符合/v [政策/n 规定/n]/nz 的/ude1 农民/nnt 现有/v 宅基地/n 和/cc 房屋/n ，/w 应该/v 发放/vn [土地/n 使用/v 权证/gi]/nz 和/cc 房产证/nz ，/w 明确/a 农民/nnt 资产/n 产权/n 和/cc 住宅/n 个人/n 财产权/n ，/w 并/cc 逐步/d 建立/v [农村/n 宅基地/n]/nz 流转/v 制度/n ，/w 允许/v 进城/vn 农民/nnt 按/p [市场/n 价格/n]/nz 转让/v 宅基地/n 。/w 
与此同时/c ，/w 在/p 小城镇/ns ，/w 本地/rzs 城镇化/vn 的/ude1 农民工/nnd 要/v 按照/p [城乡/n 规划/n]/nz 、/w 土地/n [总体/n 规划/n]/nz ，/w 预留/v 进城/vn 农民/nnt [住宅/n 用地/n]/nz ，/w 按照/p 公租房/nz 、/w [经济/n 适用/vi 房/n]/nz 政策/n 建设/vn 进城/vi 农民/nnt [住宅/n 小区/n]/nz ，/w 满足/v 他们/rr 的/ude1 住房/n 需求/n ，/w 实行/v 社区/n 化/v 管理/vn 。/w 
郭松海/nr 还/d 建议/n ，/w 应/v 进一步/d 使/v [集体/n 土地/n 使用权/n]/nz 和/cc 所有权/n 分离/vi ，/w 允许/v 并/cc 鼓励/v [集体/n 建设/vn 用地/n 使用权/n]/nz 依法/d 流转/vn 。/w “/w 农民/nnt 可以/v 出租/vn 、/w 入股/vi 、/w 合营/vn ，/w 从/p 中/f 获得/v 长期/d 稳定/an 的/ude1 收益/n 。/w ”/w 郭松海/nr 说/v 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 喻雯/nr 张榕博/nr 
