人民网/nz 讯/ng 明光市/ns 坚持/v 专项/b 扶贫/vn 、/w 行业/n 扶贫/vn 和/cc 社会/n 扶贫/vn 相结合/nz ，/w 加大/v [资金/n 投入/v]/nz 、/w 加强/v [资源/n 整合/vn]/nz ，/w 不断/d 推进/vi 扶贫开发/v 工作/vn ，/w 取得/v 明显/a 成效/n 。/w 
2013年/t ，/w 该市/r 在/p [4/m 个/q]/mq 村/n 实施/v 扶贫开发/v “/w [整/v 村/n 推进/vi]/nz ”/w 工程/n ，/w 投入/v 资金/n 800多万元/m ，/w 其中/rz 省/n [专项/b 资金/n]/nz [120/m 万元/q]/mq 、/w 地方/n 配套/vn [120/m 万元/q]/mq ，/w 新/a 修/v 水泥/n 道路/n [6/m ./w 36/m 公里/q]/mq 、/w 砂石/n 路/n [6/m ./w 4/m 公里/q]/mq 、/w 灌溉渠/n [5/m 公里/q]/mq 、/w 桥涵/n [110/m 座/q]/mq ，/w 新建/v 公厕/n [4/m 座/q]/mq ，/w 改造/v 农村/n 危房/n [79/m 户/q]/mq ，/w 贫困村/n 的/ude1 交通/n 、/w 水利/n 和/cc 农民/nnt 居住/v 条件/n 得到/v 有效/a 改善/v ，/w [1/m ./w 25/m 万/d 人口/n]/mq 直接/ad 受益/vi 。/w 
该市/r 结合/v 农民/nnt [创业/vn 培训/vn]/nz 、/w [阳光/n 工程/n 培训/vn]/nz 等/udeng 工程/n ，/w 培训/v 农民/nnt 5000多人次/m ，/w 提升/v 了/ule 农民/nnt 科技/n 素质/n ；/w 引导/v 农民/nnt 新建/v [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt [170/m 家/q]/mq 、/w [家庭/n 农场/nis]/nz [109/m 家/q]/mq ，/w 流转/v 土地/n [30/m 多/a 万/d 亩/q]/mq ，/w 以/p 规模化/vn 经营/vn ，/w 推进/vi 农村/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 增加/v [农民/nnt 收入/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 该市/r 还/d 发挥/v 省/n 市级/b [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 的/ude1 产业/n 优势/n ，/w 开展/v 产业/n 扶贫/vn 。/w [安徽/ns 波涛/n 粮油/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng [4/m 家/q]/mq 省级/b [龙头/n 企业/n]/nz 与/cc 石坝镇/ns 太平村/ns 合作/vn ，/w 流转/vn [3000/m 亩/q]/mq 土地/n 建立/v 原料/n 生产/v 基地/nis ，/w 市级/b [龙头/n 企业/n]/nz 明光市/ns 国/n 玉米/nf 业/ng 和/cc [明/ag 南/b 街道/ns]/ns 仓湖村/ns 、/w 大辛村/ns 签订/v 了/ule 8000多亩/m [优质/b 水稻/n]/nz 生产/v 订单/n ，/w 每年/r 可/v 为/p 当地/s 群众/n [增加/v 收入/n]/nz 近/a [百/m 万元/q]/mq 。/w （/w 郑克让/nr 李龙/nr ）/w 
