原/b 标题/n ：/w 县/n 人/n 社/n 局/n 成功/a 移送/v 首例/n 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 案/ng 
2013年12月4日/t ，/w 定远县/ns [界牌/n 集镇/n]/ns 强健/a 服装厂/nis 经营/v 人/n 薛/nz 某/rz 涉嫌/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 案由/n [定远县/ns 公安局/nis]/nto 正式/ad [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi “/w 恶意/n 欠薪/nz ”/w 列/v 罪/n 后/f ，/w [定远县/ns 人/n 社/n]/nt 部门/n 向/p 司法机关/nz 移送/v 的/ude1 首例/n 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 案/ng 。/w 
2013年11月20日/t ，/w [定远县/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 接到/v [界牌/n 集镇/n 劳动/vn 保障/vn 事务所/nis]/nt 报告/n ，/w 反映/v 强健/a 服装厂/nis 拖欠/v [26/m 名/q]/mq 工人/nnt 2013年9月/t 、/w [10/m 月份/n]/mq 工资/n [80121/m ./w 00/m 元/q]/mq 。/w 县/n 人/n 社/n 部门/n 当即/d 立案/vi ，/w 并/cc 于/p 21日/t 展开/v 调查/vn ，/w 对/p 反映/v 被/pbei 拖欠/v 工资/n 的/ude1 [26/m 名/q]/mq 职工/nnt 和/cc 该厂/r 的/ude1 现场/s [管理/vn 人员/n]/nnt 黄某某/nr 、/w 席某某/nr 做/v 了/ule 查/v [询问/v 笔录/n]/nz ，/w 调取/v 了/ule 强健/a 服装厂/nis [工人/nnt 工资/n]/nz 明细表/n ，/w 固定/a 了/ule 相关/vn 证据/n 。/w 通过/p 调查/vn ，/w 该厂/r 拖欠/v [26/m 名/q]/mq [工人/nnt 工资/n]/nz [80121/m ./w 00/m 元/q]/mq ，/w [事实/n 清楚/a]/nz ，/w [证据/n 确凿/a]/nz 。/w 
[定远县/ns 人/n 社/n]/nt 部门/n 于/p 11月27日/t 依法/d 向/p 经营/v 人/n 薛/nz 某/rz 下达/v 了/ule 《/w [劳动/vn 保障/vn 监察/vn]/nz [责令/v 改正/v]/nz 决定书/n 》/w （/w 定/v 人/n 社/n 监/vg 令/v 字/n [/w 2013/m ]/w [46/m 号/q]/mq ）/w 。/w 由于/p 经营/v 人/n 薛/nz 某/rz 自/p 拖欠/v 工资/n 之/uzhi 日/b 起/vf 就/d 离开/v 该厂/r 不知去向/vl ，/w 人/n 社/n 部门/n 经/p 多次/mq 联系/v 无/v 果/ng 后/f ，/w 依法/d 分别/d 向/p 其/rz 经营/vn 地/ude2 和/cc 居住地/n 张贴/v 了/ule 《/w [劳动/vn 保障/vn 监察/vn]/nz [责令/v 改正/v]/nz 决定书/n 》/w ，/w 并/cc 对/p 上述/b 行政执法/v 行为/n 进行/vn 了/ule 现场/s 照相/vi 和/cc 摄像/vn 取证/vn 。/w 
人/n 社/n 部门/n 于/p 2013年12月4日/t 向/p 定远县/ns [公安/n 部门/n]/nz 移送/v 了/ule 该案/r ，/w 由于/p 前期/f 调查/vn 及时/ad ，/w 证据/n 固定/a 确实/ad 充分/ad ，/w 定远县/ns [公安/n 部门/n]/nz 当日/t 即/v 予以/vx 受理/v ,/w 2013年12月6日/t 即/v 立案/vn 并/cc 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 薛某/nr [网上/s 通缉/v]/nz 。/w 迫于/v 压力/n ，/w 2014年1月14日/t ，/w 薛某/nr 携带/v 被/pbei 拖欠/v 的/ude1 工资/n 到/v [定远县/ns 公安局/nis]/nto [投案/vi 自首/vi]/nz ，/w 至此/d ，/w 我县/r 首例/n “/w 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 犯罪/vn ”/w 成功/a 告破/nz 。/w 
《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第二/m 百/m 七/m 十六条/nz]/mq 、/w [刑法/n 修正案/n]/nz (/w 八/m )/w [第四/m 十/m 一条/mq]/mq 规定/n ：/w 以/p [转移/v 财产/n]/nz 、/w 逃匿/v 等/udeng 方法/n 逃避/v 支付/vn 劳动者/n 的/ude1 [劳动/vn 报酬/n]/nz 或者/c 有/vyou 能力/n 支付/v 而/cc 不/d 支付/v 劳动者/n 的/ude1 [劳动/vn 报酬/n]/nz ，/w 数额/n 较大/d ，/w 经/p 政府/nis [有关/vn 部门/n]/nz 责令/v 支付/vn 仍/d 不/d 支付/v 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以下/f 有期徒刑/n 或者/c 拘役/v ，/w 并处/v 或者/c 单/b 处罚金/nz ;/w 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 的/ude1 ，/w 处/n 三年/t 以上/f 七年/t 以下/f 有期徒刑/n ，/w 并/cc 处罚金/nz 。/w （/w 张得民/nr ）/w 
