2011年/t 的/ude1 一部/mq 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 让/v 我们/rr [重新/d 认识/v]/nz 了/ule 杨幂/nr 和/cc 佟丽娅/nr ，/w 几年/mq 间/f ，/w 这/rzv [二/m 位/q]/mq 小妮子/nz 便/d 红/a 的/ude1 一发/d 不可收拾/al ，/w 让/v 人/n 惊叹/v 这/rzv 电视/n 屏幕/n 上/f 又/d 多/a 了/ule 两位/mq 有着/v 仙女/n 般/uyy 气质/n 的/ude1 姑娘/n 。/w 今天/t 我们/rr 就/d 一起/s 看/v 一/m 看/v 有着/v 截然不同/vl 的/ude1 穿衣/vn 风格/n ，/w 却/d 有着/v 相同/a 幸福感/n 的/ude1 [二/m 位/q]/mq ，/w 谁/ry 会/v 是/vshi 你/rr 心中/s 最/d 美/b 的/ude1 新娘/n 。/w 

红/a 了/ule 之后/f 的/ude1 杨幂/nr 便/d 忙着/v 恋爱/vn ，/w 恋爱/vi 之后/f 的/ude1 杨幂/nr 便/d 忙着/v 变美/nz 。/w 你/rr 会/v 笑话/n 这位/r 姑娘/n 的/ude1 嗓音/n ，/w 质疑/vn 她/rr 脸蛋/n 的/ude1 真假/n ，/w 但/c 你/rr 真的/d 不得不/d 承认/v ，/w 杨幂/nr 是/vshi 真的/d 真的/d 变美/nz 了/ule 。/w 
