人民网/nz 合肥/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 周然/nr ）/w 1月18日/t 至/p 20日/t ，/w 2014/m 安庆市/ns 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz 年/qt 货/n 展销会/n 将/d 在/p [安徽省/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 届时/d ，/w 将/d 有/vyou [124/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc 合作社/nis 参展/vn ，/w 展位/n 达/v [140/m 个/q]/mq ，/w 展厅/n 面积/n 达到/v [5000/m 平方米/q]/mq 。/w 合肥/ns 市民/n 可/v 在/p 这/rzv 几日/n 前往/v 会展中心/nis 采购/vn 来自/v 安庆/ns 的/ude1 独特/a 、/w 优质/b 农产品/n 。/w 
安庆市/ns 地处/v 安徽省/ns 西南部/f 、/w [长江/ns 中下游/n]/nz 北岸/s ，/w [农业/n 资源/n]/nz 丰富/a ，/w [主要/b 农产品/n]/nz 产量/n 位居/v 全省/n 前列/n ，/w 其中/rz 棉花/n 、/w [水产品/n 产量/n]/nz 位居/v 全省/n 首位/n ，/w 全市/n 农业/n 已/d 形成/v 粮食/nf 、/w 油脂/n 、/w 棉花/n 、/w 畜禽/n 、/w 水产/n 和/cc 茶叶/n 等/udeng 六大/n [主导/n 产业/n]/nz ，/w 是/vshi [长江/ns 中下游/n]/nz 重要/a 的/ude1 优质/b 农产品/n 生产/v 基地/nis 。/w 
[近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 安庆市/ns 着力/vd 实施/v [统筹/vd 城乡/n]/nz [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 积极/ad 发展/v [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 推进/vi [产业化/vn 经营/vn]/nz ，/w 目前/t 全市/n 拥有/v 国家级/b [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz [6/m 家/q]/mq ，/w 省级/b [107/m 家/q]/mq ，/w [中国/ns 驰名/vn 商标/n]/nz [7/m 个/q]/mq ，/w [中国/ns 名牌/n 农产品/n]/nz [5/m 个/q]/mq ，/w 去年/t [农产品/n 加工/vn]/nz 值/n [900/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 安徽/ns 全省/n 仅次于/v 合肥市/ns 。/w 
