1月16日/t 上午/t ，/w [淮南/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 召开/v [六/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [军分区/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 方西屏/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w [军分区/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 政委/nnt 潘晓/nr ，/w 党委/nis 副书记/nnt 、/w 司令员/nnt 刘礼叶/nr ，/w 党委/nis 常委/nnt 、/w 参谋长/nnt 高亮/nr ，/w 党委/nis 常委/nnt 、/w 政治部/nit 主任/nnt 单爱根/nr 及/cc 军分区/nis 全体/n 党委/nis 委员/nnt 、/w 科/n 以上/f 干部/nnt ，/w [毛/n 集/q 实验区/nz 武装部/nit]/nt 、/w [淮南/ns 矿业/nis 集团/nis 武装部/nit]/nt 、/w [国/n 投/v 新/a 集/q 武装部/nit]/nt 负责人/nnt 参加/v 了/ule 会议/n 。/w 
会议/n 传达/v 了/ule [南京/ns 军区/nis 党委/nis]/nt 扩大会议/nz 、/w 省军区/n 党委/nis 扩大会议/nz 精神/n ，/w 总结/v 了/ule 2013/m [年度/n 工作/vn]/nz ，/w 部署/vn 了/ule 新/a [年度/n 工作/vn]/nz 任务/n 。/w 会议/n 还/d 表彰/vn 了/ule [年度/n 工作/vn]/nz 突出/a 的/ude1 [先进/a 单位/n]/nz 和/cc 个人/n 。/w 
方西屏/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t 是/vshi 淮南/ns 应对/v 各种/rz 考验/vn 、/w 破解/v 各种/rz 难题/n ，/w 继往开来/vl 、/w 奋勇争先/v 、/w 迎接/v 新/a 胜利/vn 、/w 取得/v 新/a 辉煌/a 的/ude1 一年/mq 。/w 一年/mq 来/vf ，/w [淮南/ns 军分区/nis]/nt 各级/r 坚决/ad 贯彻/v [南京/ns 军区/nis]/nt 、/w 省军区/n 党委/nis 和/cc 市委/nis 市政府/n 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 按照/p 稳中求进/vl 、/w 再/d 上/f 台阶/n 的/ude1 建设/vn 发展/v 思路/n ，/w 忠诚/a 履行/v [人民/n 军队/n]/nt 的/ude1 [神圣/a 使命/n]/nz ，/w 忠实/a 践行/nz 服务/v 人民/n 的/ude1 [根本/a 宗旨/n]/nz ，/w 圆满完成/v 以/p [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 为/p 龙头/n 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 积极/ad 投身/v 维护/vn 稳定/an 、/w 文明/n 创建/v 、/w 扶贫帮困/v 、/w 双拥/n 共建/v 等/udeng 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 建设/vn ，/w 充分/ad 展示/v 了/ule 胜利/vn 之/uzhi 师/ng 、/w 威武/a 之/uzhi 师/ng 、/w 文明/n 之/uzhi 师/ng 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w 
方西屏/nr 强调/v ，/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 深化/v 拓展/vn [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 军分区/nis 各级/r 要/v 紧紧/d 围绕/v 党/n 在/p [新形势/nz 下/f]/nz 强/a 军/n 目标/n ，/w 全面/ad 加强/v 现代化/vn 正规化/vn 建设/vn ，/w 积极/ad 参与/v 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 为/p 实现/v 中国/ns 梦/n 、/w 强/a 军/n 梦/n ，/w 为/p 实现/v “/w 四/m 争/v ”/w [发展/vn 目标/n]/nz ，/w 建设/vn 美好/a 淮南/ns 做出/v 新的/a 贡献/n 。/w 要/v 把/pba 听/v 党/n 指挥/v 跟/p 党/n 走/v 作为/p [首要/b 任务/n]/nz ，/w 加强/v 思想/n 武装/n ，/w 弘扬/v [优良/z 作风/n]/nz ，/w 发展/v 军队/n 文化/n ；/w 要/v 坚持/v 以/p 实战/n 化为/v 牵引/vn ，/w 以/p 信息/n 化为/v 主导/n ，/w 以/p 人才/n 化为/v 关键/n ，/w 牢记/v 使命/n 谋/v 打赢/v ；/w 要/v 推动/vn 军民/n 融合/v 促/v 发展/vn ，/w 军分区/nis 各级/r 要/v 努力/ad 为/p [党委/nis 政府/nis]/nz 分忧/vi ，/w 为/p [人民/n 群众/n]/nz 安居乐业/vl 构建/v 坚强/a 的/ude1 安全/an 保障/vn 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 要/v 切实/ad 担负/v 起/vf [双重/b 领导/n]/nz 职责/n ，/w 加强/v 军/n 地/ude2 之间/f 的/ude1 协商/vn 、/w 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/w 努力/ad 让/v 广大/b 官兵/nnd 在/p 第二/m 故乡/n 感到/v 温馨/a 、/w 幸福/a 和/cc 自豪/a ，/w 不断/d 开创/v 我市/r [国防/n 后备/b 力量/n]/nz 新局面/nz 。/w 
