1月14日/t ，/w 肇庆市/ns 德庆县/ns 武垄镇/ns [42/m 岁/qt]/mq 男子/n 岑国华/nr 在/p 村/n 小/a 店/n 玩/v 老虎机/n 输钱/nz 后/f ，/w 喝/vg 农药/n 自杀/vi 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 身亡/vi 。/w 前/f 日/b ，/w 肇庆/ns 警方/n 通报/v 称/vn ，/w 岑/nz 是因为/c 输/v 了/ule [4/m 元/q]/mq 而/cc 喝/vg 农药/n ，/w 目前/t ，/w 警方/n 已/d 查扣/v 村里/n 士多/nz 的/ude1 赌博/vn 游戏机/n 。/w 
据/p 村民/n 反映/v ，/w [武垄镇/ns 明星/nnd 村委会/nis]/nt 洞心村/ns 旧/a [321/m 国道/n]/mq 边/k 有/vyou 一间/mq 不起眼/a 的士/n 多/a ，/w 但/c 该店/r 中/f 的/ude1 “/w 老虎机/n ”/w 已经/d 存在/v 好/a 几年/mq ，/w [公安/n 部门/n]/nz 曾/d 取缔/v 过/uguo 两次/mq ，/w 每次/r 取缔/v 后/f 没/d 多久/ryt ，/w “/w 老虎机/n ”/w 却/d 又/d 重新/d 出现/v 。/w 
前/f 日/b ，/w 肇庆/ns 警方/n 通报/v 称/vn ，/w 2014年1月7日17时/t 许/v ，/w 岑囯华/nr 因/p 在/p 村/n 士多/nz 玩/v “/w 老虎机/n ”/w 输/v 了/ule [4/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 喝/vg 农药/n 被/pbei 送/v 卫生院/nis 。/w 当晚/t ，/w 岑/nz 被/pbei 转入/v [德庆县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 救治/vn ，/w 1月13日/t 凌晨/t 5时30分/t ，/w 岑/nz 在/p [德庆县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 因/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 接警/v 的/ude1 [武/ag 垄/ng 派出所/nis]/nt 民警/nnt 迅速/ad 赶到/v 事发/vn 村庄/n ，/w 将/d 放在/v 士多/nz 内/f 的/ude1 一台/mq 游戏机/n 扣/v 回/v 派出所/nis ，/w 同时/c ，/w 传唤/v 店主/nnd 前往/v [武/ag 垄/ng 派出所/nis]/nt 接受/v 处理/vn 。/w 经查/nz ，/w 涉事/nz 士多/nz 店主/nnd 岑/nz 某/rz ，/w 现年/n 40多岁/m ，/w 残疾人/n ，/w 曾/d 因/p 摆放/v 投币/nz 式/k 涉/vg 赌/v 游戏机/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 查处/v 。/w 
目前/t ，/w 德庆/ns 警方/n 已/d 在/p 全县/n 范围内/nz 开展/v 冬季/t 农村/n 赌博/vi [违法/vn 行为/n]/nz 集中/v 整治/vn 专项/b 行动/vn ，/w 并/cc 欢迎/v 群众/n 提供/v 线索/n 。/w 
