17日/t ，/w 中国/ns A/x 股/q 遭遇/v “/w [黑色/n 星期五/t]/nz ”/w ，/w 沪/b 深/a 股指/n [低/a 开/v 低/a 走/v]/nz ，/w 一路/mq 下探/nz ；/w 具有/v 代表性/n 的/ude1 [上/f 证/n 综/ng 指/v]/nz 更是/d 暴跌/vi 近/a 1%/m ，/w 再度/d 逼近/v [2000/m 点/qt]/mq 大关/n 。/w 
截至/v 17日/t 收盘/vi ，/w [上/f 证/n 综/ng 指/v]/nz 收/v [2004/m 点/qt]/mq ，/w 跌/v 0.93%/m ；/w [深证/n 成/v 指/v]/nz 收/v [7544/m 点/qt]/mq ，/w 跌/v 1.6%/m ；/w 两市/nz 全天/n 共/d 成交/v [1451/m 亿元/q]/mq (/w 人民币/n ，/w 下同/vi )/w 。/w 中/f 小/a 板/ng 指/v 全天/n 跌/v 1.33%/m ，/w 收/v [4866/m 点/qt]/mq ；/w 创业板/nz 指/v 全天/n 涨/vi 0.03%/m ，/w 收/v [1395/m 点/qt]/mq 。/w 
[国都/n 证券/nis]/nz [策略/n 分析师/nnt]/nnt 肖世俊/nr 在/p 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 当天/t A/x 股/q 的/ude1 暴跌/vn 主要/b 是/vshi 由于/p 近期/t 市场/n 缺乏/v 实质性/n 利好/a ，/w 再/d 加上/v 当天/t 纽/ng 威/ng 股份/n 作为/p 新/a 一轮/mq IPO/x (/w [新股/n 发行/v]/nz )/w 重启/v 后/f 的/ude1 首/q 只/d 股票/n 登陆/vi A/x 股/q ，/w 重新/d 引发/v 投资者/nnd 对/p 资金/n 面/nf 的/ude1 担忧/vn 。/w 
当天/t ，/w 登陆/vi [上海/ns 证券/nis 交易所/nis]/nt 的/ude1 纽/ng 威/ng 股份/n 发行价/n 为/p 每股/r [17/m ./w 66/m 元/q]/mq ，/w 公开发行/v [5000/m 万/d 股/q]/mq 人民币/n 普通股/n ，/w [募集/v 资金/n]/nz 总额/n [8/m ./w 83/m 亿元/q]/mq ；/w 纽/ng 威/ng 股份/n 当天/t [高/a 开/v 高/a 走/v]/nz ，/w 最终/d 暴涨/vi 近/a 44%/m ，/w 收/v 每股/r [25/m ./w 34/m 元/q]/mq 。/w 
[中国/ns 证监会/n]/nt 日前/t 已/d 展开/v 对/p [新股/n 发行/v]/nz 过程/n 的/ude1 抽查/vn ，/w 此次/rz 抽查/vn 涉及/v [44/m 家/q]/mq 机构/n [询价/nz 对象/n]/nz 和/cc [13/m 家/q]/mq [主/ag 承销商/nnt]/nz 。/w 有/vyou 分析/vn 指/v ，/w 此举/rzv 反映/v 出/vf [中国/ns 证监会/n]/nt 加强/v IPO/x 监管/vn 的/ude1 决心/n 和/cc 信心/n 。/w 
[爱/v 建/v 证券/nis]/nz [策略/n 分析师/nnt]/nnt 侯英民/nr 则/d 认为/v ，/w 尽管/c 监管/vn 层/qv 有意/d 加强/v 监管/vn ，/w 但/c 预计/v IPO/x 高价/n 发行/v 、/w 大股东/nz 恶意/n 套现/nz 等/udeng 市场/n 顽疾/n 短期/b 难以/d 根治/v ，/w 未来/t 新股/n 超常规/b 创纪录/vi 发行/v 的/ude1 局面/n 很难/d 改变/v ，/w [二级/b 市场/n]/nz 资金/n 面/nf 仍/d 将/d 面临/v 严峻/a 的/ude1 考验/vn 。/w 
[东北/ns 证券/nis]/ntc [策略/n 分析师/nnt]/nnt 沈正阳/nr 则/d 提醒/v 要/v 注意/vn 来自/v 外部/f 的/ude1 风险/n 。/w 近期/t 中国/ns 央行/n 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年12月份/t 新增/v [外汇/n 占/v 款/q]/nz 为/p [2729/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 11月/t 减少/v [1250/m 亿元/q]/mq ，/w 新增/v 金额/n 已/d 连续/a 两个月/mq 回落/vi 。/w 
对此/d ，/w 沈正阳/nr 对/p 中新社/nt 记者/nnt 指出/v ，/w [外汇/n 占/v 款/q]/nz 的/ude1 下降/vn 主要/b 是/vshi 由于/p 美联储/j 将/d 在/p 今年/t 1月/t 启动/v 削减/vn QE/x (/w [量化/vn 宽松/a]/nz )/w 规模/n 以及/cc [中国/ns 国家/n 外汇/n 管理局/nis]/nt 关于/p 抑制/v 热钱/nz 借/v 贸易/vn 渠道/n 流入/v 国内/s 等/udeng [相关/vn 政策/n]/nz 的/ude1 影响/vn ；/w 预计/v [春节/t 前夕/f]/nz 国内/s 流动性/n 还/d 会/v 习惯性/n 紧张/a ，/w 利率/n 还/d 将/d 会/v 跳升/nz ，/w 市场/n 资金/n 面/nf 不容乐观/vl 。/w (/w 记者/nnt 陈康亮/nr )/w 
