一名/mq [2/m 岁/qt]/mq 男孩/n 头/n 缠/v 胶带/n 被/pbei 抛/v 在/p 新/a 民/ng 境内/s 一座/mq 大桥/n 桥下/s ，/w 到底/d 是/vshi 谁/ry 杀害/v 了/ule 他/rr ？/w 1月16日/t ，/w [沈阳/ns 晚报/n]/nz 、/w 沈阳网/nr 记者/nnt 从/p 沈阳/ns 警方/n 获悉/v ，/w 杀害/v 男孩/n 的/ude1 不是/c 别人/rr ，/w 正是/v 他/rr 的/ude1 父亲/n 。/w 
民警/nnt 在/p 绕阳河/nz 大桥/n 两端/n 的/ude1 [监控/vn 摄像头/n]/nz 里/f 找到/v 了/ule 破案/vi 线索/n 。/w 监控/vn 显示/v ，/w 曾/d 有/vyou 一辆/mq 黑色/n 没/d 牌照/n 的/ude1 轿车/n 驶上/v 大桥/n ，/w 一人/mq 从/p 车上/s 下来/vf ，/w 提/v 着/uzhe [一/d 袋/ng]/mq 东西/n 走到/vf 了/ule 桥下/s 。/w 等/udeng 其/rz 再/d 回来/v 时/ng ，/w 手中/s 的/ude1 东西/n 不见/v 了/ule 。/w 
警方/n 一路/mq 追查/v ，/w 最终/d 找到/v 了/ule 这/rzv 名/q 轿车/n 的/ude1 主人/n 。/w 根据/p 对方/n 提供/v 的/ude1 信息/n ，/w 警方/n 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 为/p 新民市/ns 梁山镇/ns 魏壕村/ns 的/ude1 冯/nz 某/rz 。/w 9月19日/t ，/w [沈阳市/ns 公安局/nis]/nto 发布/v 微博/n 称/v ：/w 案件/n 已/d 侦破/v ，/w 嫌犯/n 是/vshi 孩子/n 的/ude1 父亲/n 。/w 经查/nz ，/w 2年前/t ，/w [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 冯/nz 某/rz 和/cc 同居/vi 女友/n 生/v 下/f 了/ule 被害/vi 男孩/n ，/w 后来/t 女友/n 将/d 儿子/n 扔给/nz 冯/nz 某/rz ，/w 跟/p 他人/rr 跑/v 了/ule 。/w 
冯/nz 某家/nz 条件/n 不/d 太/d 好/a ，/w 盖房子/nz 、/w 娶媳妇/nz ，/w 欠下/v 很多/m 外债/n ，/w 再/d 加上/v 孩子/n 的/ude1 脚部/nz 有/vyou 先天/n 残疾/n ，/w 又/d 花/n 了/ule [不少/m 钱/n]/mq 。/w 冯/nz 某/rz 的/ude1 姑姑/n 透露/v ，/w 这些/rz 导致/v 冯/nz 某/rz 异常/a 压抑/v ，/w [一时/d 冲动/an]/nz 才/d 对/p 儿子/n 痛/a 下/f 杀手/nnd 。/w 目前/t ，/w 冯/nz 某/rz 因/p [故意/d 杀人/vi]/nz ，/w 已/d 被/pbei 正式/ad 逮捕/v 。/w (/w 记者/nnt 王立军/nr 实习生/nnt 高岩赵/nr 裕宁/nhm )/w 
