○/m 传说/n 镇/n 火石/n 就/d 埋/v 在/p 这里/rzs 
○/m 当年/t 的/ude1 三/m 孝子/n 街/n 恰似/v 这般/r 模样/n 
镇/n 火石/n 与/cc 那场/r 大火/n 
从前/t 合肥/ns 中山路/ns 与/cc 横街/nz （/w 今/tg 长江路/ns 与/cc 金寨路/nz ）/w 交汇点/n 有/vyou 一块/s 紫红色/n 的/ude1 大石头/nz ，/w 约/d 一米/mq 见/v 方/q 。/w 当时/t 路/n 中间/f 铺/v 的/ude1 是/vshi 青石/n 条/q ，/w 天长日久/vl ，/w 都/d 被/pbei 独轮车/n 压出/nz 一道/d 深深/d 的/ude1 辙痕/nz ，/w 但/c 唯独/d 那/rzv 块/q 看起来/v 十分/d 粗糙/a 的/ude1 大石头/nz 却/d 一点/mq 痕迹/n 都/d 没有/v 。/w 
是否/v 真/a 有/vyou 镇/n 火石/n 
老辈/n 人/n 传说/n ，/w 那/rzv 是/vshi 一块/s 镇/n 火石/n ，/w 千万/m 不能/v 移动/vn ，/w 否则/c 就/d 会/v 发生/vn 火灾/n 。/w 所以/c 即便/c 在/p 合肥/ns 解放/v 前夕/f ，/w 负隅顽抗/vl 的/ude1 [国民党/n 军队/n]/nt 将/d 中山/ns 路上/s 的/ude1 青石/n 条/q 悉数/d 起/vf 出去/vf 修建/v 碉堡/n 时/ng ，/w 也/d 不/d 敢/v 触动/vn 那/rzv 块/q 大石头/nz 。/w 1954年/t 拓宽/v 长江路/ns 的/ude1 时候/n ，/w 镇/n 火石/n 被/pbei 深深地/d 埋/v 在/p 了/ule 地/ude2 底下/f 。/w 
合肥市/ns 民俗/n 爱好者/n 萧寒/nr 认为/v 镇/n 火石/n 是/vshi 真实/a 存在/v 的/ude1 ，/w 他/rr 采访/v 过/uguo 许多/mq 老/a 合肥/ns ，/w 据说/v 很多/m 上/f 年纪/n 的/ude1 老/a 合肥/ns 人/n 都/d 亲眼/d 见过/v 。/w 至于/p 镇/n 火石/n 的/ude1 传说/n 不见/v 载/v 于/p 《/w 嘉庆/t  合肥/ns 县志/n 》/w 以及/cc 之后/f 的/ude1 《/w 续/v 修/vn [庐州府/nz 志/n]/nz 》/w ，/w 是因为/c 这个/rz 传说/n 可能/v 成型/vn 于/p 清末/t 民国/n ，/w 并且/c 民国/n 的/ude1 可能性/n 更大/d 。/w 
[安徽省/ns 民俗/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 欧阳发/nr 却/d 以为/v 三孝口/nz 镇/n 火石/n 其实/d 并非/v 是/vshi 一块/s 石头/n ，/w 而是/c 一块/s 石碑/n 。/w “/w 过去/vf 三孝口/nz 附近/f 发生/v 过/uguo 一次/mq 大火灾/nz ，/w 之后/f 就/d 竖立/v 这样/rzv 一块/s 石碑/n 。/w ”/w 
而/cc [合肥市/ns 文物/n 管理处/nis]/nt 处长/nnt 程红/nr 表示/v “/w 只/d 闻/v 其/rz 名/q 未见/nz 其/rz 形/ng ”/w ，/w 相关/vn 档案/n 里/f 也/d 没有/v 发现/vn 相关/vn 记录/v 。/w 
[合肥/ns 城市/n 轨道/n 交通/n 有限公司/nis]/nt 相关/vn 人员/n 更是/d 表示/v 是/vshi 第一次/mq 听说/v ，/w 并且/c 到/v 目前/t 为止/u ，/w 还/d 没有/v 任何/rz 部门/n 单位/n 向/p 他们/rr 正式/ad 发出/v 有关/vn 警示/vn 或/c 提醒/v 。/w 
三孝口/nz 与/cc “/w 火/n ”/w 的/ude1 故事/n 
修建/v 于/p 1954/m 的/ude1 “/w 安徽/ns [第一/m 路/n]/mq ”/w 长江路/ns ，/w 其实/d 是/vshi 由/p 好/a 几条/mq 老街/n 拓宽/v 连接/vn 起来/vf 的/ude1 ，/w 从/p 东/f 往/p 西/f 分别/d 是/vshi [小/a 东门街/nz]/nz 、/w 前/f 大街/n 和/cc 西门/ns 大街/n ，/w 抗战/vi 胜利/vn 以后/f 一度/d 改/v 叫/vi 中山路/ns 。/w 不过/c 仅仅/d 是/vshi 把/pba [三/m 条/q]/mq 街/n 合并/v 为/p 一条路/nz ，/w 没有/v 什么/ry 实质性/n 的/ude1 改变/vn 。/w 
而/cc 今天/t 的/ude1 金寨路/nz 至/p 大西门/ns 这/rzv 一段/mq ，/w 古/tg 称/v 三/m 孝子/n 街/n ，/w 名称/n 的/ude1 来历/n 居然/d 与/cc 火/n 有关/vn 。/w 
《/w 嘉庆/t  合肥/ns 县志/n 》/w 记载/v ：/w “/w 张梅/nr 、/w 柷/n 、/w 松/ng 兄弟/n [三/m 人/n]/mq 亲/ng 丧/vg 殡/n 于/p 室/n ，/w 邻/v 火/n 卒/ng 起/vf ，/w 棺/ng 不及/vi 移/v ，/w [三/m 人/n]/mq 号恸/nz 伏/v 棺/ng 上/f ，/w 誓/vg 与/cc 俱/dg 焚/vg 。/w [三/m 人/n]/mq 皆/d 死/v ，/w 棺/ng 独完/nz 。/w 初/f ，/w 母/ng 病/n 痈/nhd 甚/dg 重/a ，/w 梅/ng 吮/v 之/uzhi 得/ude3 愈/d 。/w ”/w 现在/t 许多/mq 说/v 到/v 三/m 孝子/n 街/n 以及/cc 三孝口/nz 来历/n 的/ude1 文章/n 都/d 是/vshi 引用/v 至此/d 。/w 
不过/c ，/w 也/d 有/vyou 不同/a 的/ude1 说法/n ，/w 出生于/v 1928年/t 的/ude1 江欣/nr 老人/n 虽然/c 行走/vi 不便/an ，/w 但/c 思维/n 清晰/a 。/w 回忆起/v 家门口/n 的/ude1 那/rzv 条/q 老/a 街巷/n ，/w 他用/n 双手/n 比划/vi ：/w “/w 只有/c [一毫/nz 毫/ng]/mq 宽/a ，/w 街/n 这边/rzs [二/m 层/qv]/mq 小/a 楼上/s 伸出/v 去/vf 根/n 竹竿/n ，/w 撘/n 到/v 对面/f 人家/n 楼房/n 的/ude1 窗台/n 上/f ，/w 一溜/nz 排/v 衣服/n 晾/v 过去/vn ，/w 行人/n 就/d 在/p 底下/f 穿/v 来/vf 穿/v 去/vf 。/w ”/w 
江欣/nr 老人/n 认为/v ，/w 三孝口/nz 的/ude1 三/m 孝/ng 指/v 的/ude1 并/cc 不是/c 张梅/nr 、/w 柷/n 、/w 松/ng 兄弟/n [三/m 人/n]/mq 。/w 他/rr 小时候/n 读/v 私塾/n 的/ude1 时候/n ，/w 听/v 先生/n 说/v ，/w 实际上/d 那里/rzs 原先/d 有/vyou 一座/mq 祠堂/n ，/w 叫/vi 三/m 孝子/n 祠/ng ，/w 里面/f 祭祀/vn 的/ude1 并/cc 不是/c 张梅/nr 、/w 柷/n 、/w 松/ng 兄弟/n [三/m 人/n]/mq ，/w 而是/c 从/p 三兄弟/mq 中/f 选择/v 了/ule 一个/mq 代表/nnt 张梅/nr ，/w 供奉/v 的/ude1 另/rz 两位/mq 是/vshi 合肥/ns 历史/n 上/f 的/ude1 大/a 孝子/n 汤鼎/nr 和/cc 朱世藩/nr 。/w 
如此/rzv ，/w 就/d 有/vyou 了/ule “/w 一家/n 三/m 孝子/n ”/w 和/cc “/w [三/m 个/q]/mq 家庭/n 的/ude1 孝子/n ”/w 两种/mq 说法/n 。/w 
张家/nz 三兄弟/mq 的/ude1 故事/n 大家/rr 都/d 熟悉/v 了/ule ，/w 而/cc 汤鼎/nr 和/cc 朱世藩/nr 为/p 何许人也/vl ，/w 相信/v 了解/vn 的/ude1 人/n 不/d 多/a 。/w 查找/v 了/ule 能够/v 找到/v 的/ude1 史志/n ，/w 没有/v 见到/v 汤鼎/nr 的/ude1 信息/n ，/w 倒是/d 在/p 《/w [江南/nz 通/v 志/n]/nz 》/w 上/f 了解到/v 朱世藩/nr 的/ude1 只言片语/n ，/w 他/rr [七/m 岁/qt]/mq 丧父/v ，/w 成年/vn 后/f [独自/d 一人/mq]/nz 伺候/v 母亲/n ，/w [养老/vn 送终/vi]/nz 。/w 母亲/n 去世/vi 时/ng ，/w 他用/n 牙齿/n 咬着/v 棺材/n [嚎啕/d 大/a 哭/v]/nz ，/w 直至/v 嘴里/s 、/w 眼睛/n 出血/vi ，/w 导致/v 失明/vn 。/w 
一场/mq 大火/n 烧/vi 了/ule 大半/d 条/q 街/n 
不管/c 是否/v 真/a 有/vyou 镇/n 火石/n ，/w 大火/n 还是/c 烧/vi 到/v 了/ule 三/m 孝子/n 街/n 。/w 
江欣/nr 老人/n 还/d 记得/v 他/rr 家/q 的/ude1 布匹/n 店/n 两边/f 都/d 是/vshi 店铺/n ，/w 以/p 土布/n 行/ng 为主/vi ，/w 鼎盛/z 时期/n ，/w 做/v 了/ule 半个/mq 庐州/nz 城/n 的/ude1 土布/n 生意/n 。/w 再/d 往/p 东边/f 去/vf 一点/mq ，/w 除了/p 糕点/n 铺/v ，/w 还有/v 猪肉/nf 铺/v 、/w 药店/nis 等/udeng 。/w 记得/v 有/vyou 一家/n “/w 沙保和/nr 药店/nis ”/w ，/w 是/vshi 一位/mq 回族/nz 人/n 开/v 的/ude1 ，/w 做生意/nz 很/d 讲究/v ，/w 在/p 庐州/nz 城里/s 很/d 有名气/nz 。/w 当年/t 那里/rzs 是/vshi 回族/nz 人/n 聚集/v 的/ude1 地方/n ，/w 有/vyou 白/a 、/w 米/q 、/w 陶/ag 、/w 沙/n 四大/n 姓/v 。/w 
那/rzv 是/vshi 1931年11月/t （/w 也/d 有/vyou 说/v 是/vshi 1933年/t ）/w ，/w 三/m 孝子/n 街/n 已经/d 更名/vi 为/p 西门/ns 大街/n 。/w 
关于/p 那场/r 大火/n ，/w 目前/t 流传/v 较广/d 的/ude1 版本/n 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ：/w 
街上/s 有/vyou 爿/nz 刘义丰/nr 杂货铺/n ，/w 卖/v 些/q 火柴/n 、/w 煤油/n 、/w 桐油/n 、/w 纸张/n 、/w 竹席/n 、/w 烟酒/n 之类/rz ，/w 都/d 是/vshi 易燃/a 商品/n 。/w 老板/nnt 刘义丰/nr 有/vyou 个/q 坏/a 毛病/n ，/w 喜欢/vi 抽/v 鸦片/n 。/w 一天/mq 下午/t ，/w 刘/nz 老板/nnt 抽完/nz 鸦片/n 后/f 不/d 过瘾/a ，/w 又/d 随手/d 点燃/v 了/ule 一支/mq [骆驼/n 牌/n 香烟/n]/nz ，/w 那/rzv 可是/c 美国/nsf 货/n ，/w 当时/t 庐州/nz 城里/s 能够/v 抽/v 得/ude3 起/vf 的/ude1 人/n 还/d 不/d 多/a 。/w 
腾云驾雾/nz 之后/f 的/ude1 刘/nz 老板/nnt 随即/d 睡/v 去/vf ，/w 随便/ad 掐/v 了/ule 一下/mq 的/ude1 烟蒂/n 尚未/d 全/a 灭/v ，/w 被/pbei 丢/v 在/p 了/ule [数十/m 篓/ng]/mq 火柴/n 上面/f 。/w 到/v 了/ule 半夜/t ，/w 小/a 火星/ns 终于/d 酿成/v 了/ule 大祸/n ，/w 旁边/f 堆积/v 的/ude1 [几十/m 桶/q]/mq 煤油/n 遇/v 热/a 爆炸/vn ，/w 从/p 梦/n 中/f 惊醒/v 的/ude1 人们/n 夺门/nz 而/cc 逃/v ，/w 大人/n 叫/vi 、/w 小孩/n 哭/v ，/w 场面/n 一片/mq 混乱/a 。/w 
那一年/mq 正是/v 久旱/nz 无/v 雨/n ，/w 西北风/n 呼啸/vi 而/cc 至/p ，/w 不一会儿/bl ，/w 火势/n 就/d 向/p 整/v 条/q 街/n 蔓延/vi ，/w 烧/vi 红/a 瓦片/n 、/w 裹着/v 柴草/n 的/ude1 火/n 团/n 随风飞/nz 舞/v ，/w 落/v 到/v 哪里/rys ，/w 立刻/d 就/d 燃起/v [熊熊/z 大火/n]/nz ，/w 一直/d 烧/vi 到/v 小/a 马场/nis 巷/ng 即/v 今天/t 的/ude1 仁/ag 和/cc 巷/ng 附近/f ，/w 整整/d 烧/vi 了/ule 一天/mq 一夜/mq 。/w 
由于/p 救火/vi 工具/n 和/cc 方式/n 的/ude1 原始/a 与/cc 落后/a ，/w 旧/a 时/ng 发生/v 火灾/n ，/w 只得/d 鸣锣/nz 呼喊/v ，/w 靠/v 挑水/vi 、/w 泼水/nz 救火/vi 或/c 冲进/vf 火海/n 抢救/v 人命/n ，/w 火势/n 过猛/nz 便/d 无能为力/vl ，/w 只能/v 望/vn 火/n 兴叹/vi 。/w 这次/r ，/w 尽管/c 水龙/n 会/v 出动/v 了/ule “/w 水龙/n ”/w ，/w 由于/p 没有/v [机械/n 动力/n]/nz 牵引/vn ，/w 全/a 靠/v 人/n 推/v ，/w 而/cc 那时/rzt 的/ude1 庐州/nz 城/n 全/a 是/vshi 颠簸/vi 的/ude1 石子路/n 、/w 青石板/n 路/n ，/w 行动/vn 缓慢/a ，/w 加上/v “/w 水龙/n ”/w 射程/n 有限/a ，/w 奈何/v 不/d 了/ule 那么/c 大/a 的/ude1 火势/n ，/w 终于/d 导致/v 两千多户/m 人家/n 房屋/n 尽/vi 毁/v ，/w 成/v 了/ule 庐州/nz 城/n 历史/n 上/f 著名/a 的/ude1 一场/mq 火灾/n 。/w （/w 李云胜/nr 王晓峰/nr //w 文丁继/nr 圣王/nz 泓/q 瀚/ng //w 摄/vg ）/w 
