彭德怀/nr 与/cc 毛泽东/nr 
1959年4月/t 中/f 下旬/t 召开/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq [全国/n 人民/n 代表大会/n]/nt 上/f ，/w 刘少奇/nr 被/pbei 选举/v 为/p [中华人民共和国/ns 主席/nnt]/nz 。/w 
1959年7月/t [庐山/ns 会议/n]/nz ，/w 发生/v 了/ule 一个/mq 很大/d 的/ude1 转折/vn 。/w 
[庐山/ns 会议/n]/nz 前期/f ，/w 纠/vg “/w 左/f ”/w 。/w 彭德怀/nr 意见书/n 印发/v 以后/f ，/w 纠/vg “/w 左/f ”/w 中断/v 了/ule ，/w 来/vf 了/ule 个/q 反对/v “/w [右倾/b 机会主义/n]/nz ”/w 。/w 本来/d 的/ude1 困难/an 没有/v 克服/vn ，/w 经过/p 这么/rz 一/m 搞/v ，/w 更加/d 困难/an 了/ule 。/w 从/p 我/rr 看到/v 和/cc 听到/v 的/ude1 情况/n 和/cc 材料/n 来看/u ，/w 有/vyou 多种/m 因素/n 。/w 
一种/mq 因素/n ，/w 小平/n 同志/n 对此/d 也/d 讲/v ，/w 彭/nz 老总/nnt 写信/vi 、/w 说话/vi ，/w 特别/d 是/vshi 说话/vi ，/w 确/d 有/vyou 不/d 妥当/a 的/ude1 地方/n 。/w 当时/t 有人/r 揭发/v ，/w 说/v 他/rr 在/p 从/p 北京/ns 出发/vi 到/v 庐山/ns 的/ude1 火车上/nz 讲/v 了/ule 这样/rzv 的话/udh ，/w 说/v ：/w 中国/ns 问题/n 的/ude1 严重/a ，/w 困难/an 继续/v 下去/vf ，/w 也许/d 只有/c 靠/v [苏联/ns 红军/nnd]/nz 帮助/v 我们/rr 才能/n 解决/v 了/ule 。/w 这种/r 讲法/n ，/w 虽然/c 是/vshi 气话/n ，/w 但是/c 让/v 毛主席/nr 听/v 了/ule 这个/rz 话/n 不能不/d 反感/an 。/w 
恰/d 在/p [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 驻/v 苏/b 使馆/nis 发来/v 一个/mq 情报/n ，/w 说/v 苏联/ns 的/ude1 报刊/n 、/w 领导人/nnt 讲话/n ，/w 指责/v 我们/rr 的/ude1 错误/n ，/w 这些/rz 说法/n 同/p 彭德怀/nr 的/ude1 说法/n 又/d 大同小异/vl 。/w 因此/c 引起/v 一种/mq 怀疑/v ：/w 里外/n 互相/d 呼应/vi 。/w 
加上/v 会议/n 之前/f ，/w [苏联/ns 政府/nis]/nt 正式/ad 通知/n 我们/rr ，/w 停止/v 提供/v 原子弹/n 制造/vn 的/ude1 设备/n 。/w 联系/v 起来/vf 看/v ，/w 可是/c 不/d 一般/ad 呀/y 。/w 
这些/rz 因素/n ，/w 造成了/v 对/p 彭德怀/nr 的/ude1 错误/n 批判/vn ，/w 造成了/v 这样/rzv 一个/mq 可悲/a 的/ude1 历史性/n 转折/vn 。/w 
