1月14日/t ，/w 副市长/nnt 黄杰/nr 率/v [市/n 物价局/nis]/nt 、/w [市/n 体育局/nis]/nz 等/udeng 市直/b 相关/vn [单位/n 负责人/nnt]/nz 到/v 黄柏镇/ns 调研/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 并/cc 慰问/v [困难/an 群众/n]/nz 。/w 副县长/nnt 蔡婷婷/nr 等/udeng 陪同/v 。/w 
在/p 黄柏镇/ns ，/w 黄杰/nr 认真/ad 听取/v 了/ule [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 实地/d 查看/v 了/ule 袁桂村/ns 中心/nis 村庄/n 建设/vn 和/cc 农村/n [幸福/a 生活/vn]/nz e/x 站/vi ，/w 并/cc 深入/ad [困难/an 群众/n]/nz 袁汪来/nr 、/w 涂林杰/nr 家中/s ，/w 送去/vf 节日/n 的/ude1 问候/vn 和/cc 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 黄杰/nr 要求/n ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 镇/n [党委/nis 政府/nis]/nz 要/v 时刻/n 把/pba 群众/n 的/ude1 冷暖/n 放在心上/nz ，/w 及时/ad 掌握/v 全镇/n [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 家庭/n 情况/n ，/w 主动/ad 为/p [困难/an 群众/n]/nz 排忧解难/vl ；/w 要/v 把/pba 救助/v 资金/n ，/w 真正/d 发放/v 到/v [困难/an 群众/n]/nz 手中/s ，/w 确保/v 他们/rr 过/uguo 上/f 一个/mq 安乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
在/p 袁桂村/ns 中心/nis 村庄/n ，/w 黄杰/nr 一行/n 走进/v 了/ule 袁氏/nz 祠堂/n ，/w 他/rr 指出/v ，/w 建设/v 中心/nis 村庄/n ，/w 要/v 注重/v 珍惜/vn 和/cc 保护/vn 本地/rzs [文物/n 古迹/n]/nz ；/w 在/p 袁桂村/ns 农村/n [幸福/a 生活/vn]/nz e/x 站/vi ，/w 黄杰/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 该村/r 为民/v 办事/vn [一站式/nz 服务/vn]/nz 的/ude1 做法/n ，/w 并/cc 要求/n 该镇/r 要/v 认真/ad 总结/v ，/w 积极探索/v 构建/vn 快捷/z 高效/b 的/ude1 农村/n 文化/n 服务/v 体系/n 。/w 
调研/vn 慰问/v 期间/f ，/w 黄杰/nr 还/d 就/d 美好/a 乡村/n 建设/vn 、/w 扶贫/vn 项目/n 实施/v 和/cc 农村/n [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 等/udeng 提出/v 具体/a 要求/n 。/w 
