出道/vi 至今/d 绯闻/n 不少/m ，/w 但/c 一直/d 对外/vn 宣称/v 单身/n 的/ude1 潘玮柏/nr (/w 潘帅/nr )/w 近日/t 被/pbei 台湾/ns 记者/nnt 拍/v 到/v 和/cc 宝/n 茂/a 建设/v 地产/n 千金/n 杨馥瑜/nr 同居/vi ，/w 更/d 送/v 保时捷/ntc 让/v 女方/n 代步/nz ，/w 三年/t 恋情/n 被/pbei 曝光/vi 。/w 有/vyou 台湾/ns 记者/nnt 曾/d 向/p 杨馥瑜/nr 求证/v ，/w 但/c 女方/n [一/d 脸/n]/mq 惊慌/a 地/ude2 快步/d 离开/v 。/w 对于/p 绯闻/n ，/w 潘玮柏/nr 则/d 透过/v 经纪人/nnt 表示/v ：/w “/w 大家/rr 都/d 是/vshi 好朋友/nz ，/w 把/pba 车/n 借/v 给朋友/nz ，/w 也/d 是/vshi 很/d 正常/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 杨馥瑜/nr 近日/t 被/pbei 拍/v 到/v 连续/a [几/d 晚/tg]/mq 在/p 潘玮柏/nr 家/q 过夜/vi ，/w 杨馥瑜/nr [熟/a 门/n 熟路/n]/nz 地/ude2 进出/v 潘/nz 家/q ，/w 不但/c 能/v 自行/d 开门/vi 进入/v ，/w 还/d 和/cc 警卫/nnt 微笑/vi 点头/vi 。/w 被/pbei 拍/v 当天/t 她/rr 还/d 驾驶/v 潘玮柏/nr 购买/v 多/a 时/ng 但/c 刻意/d 隐藏/v 的/ude1 保时捷/ntc 出门/vi ，/w 与/cc 哥哥/n 吃饭/vi 。/w 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 杨馥瑜/nr 跟/p 潘玮柏/nr 同居/vi 已有/v [一段/mq 时间/n]/nz 。/w 
潘玮柏/nr 早/a 在/p 三年前/t 就/d 与/cc 杨馥瑜/nr 传出/v 绯闻/n ，/w 2010年/t 他/rr 被/pbei 目击/v 出席/v 女方/n 姐姐/n 的/ude1 婚礼/n ，/w 但/c 当时/t 澄清/vi 与/cc 杨馥瑜/nr 只是/d 同学/n 兼/v 好友/n ，/w 随后/d 潘玮柏/nr 陆续/d 传出/v 与/cc 大/a 眼/n 妹/n Vivi/x 、/w 网络/n 美眉/n 贝贝/nz 逛街/vi 出游/v ，/w 据悉/v 这些/rz 都/d 是/vshi “/w [煲/v 水/n 新闻/n]/nz ”/w ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 掩护/v 与/cc 杨馥瑜/nr 恋情/n 。/w 潘玮柏/nr 最近/t 曾/d 在/p 受/v 访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 如果/c 有/vyou 女友/n ，/w 我会/r 让/v 她/rr 地下情/nz 。/w 对方/n 不/d 愿意/v 就/d 不能/v 继续/v 下去/vf 。/w ”/w 潘玮柏/nr 并/cc 宣称/v 要/v 在/p [35/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n 秘/b 婚/ng ，/w 眼看/v 还有/v 1年/t 半/m 就要/d 到/v 了/ule ，/w 目前/t 潘杨/nr [二/m 人/n]/mq 已/d 升格/vi 到/v [同居/vi 关系/n]/nz ，/w 现年/n [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 潘玮柏/nr 可望/v 继/vg 好兄弟/nz 纪佳松/nr 结婚后/nz 成为/v 下/f 一个/mq 幸运儿/n 。/w 
不过/c ，/w 昨日/t ，/w 潘玮柏/nr 先是/d 透过/v 经纪人/nnt 表示/v ，/w 只是/d 好朋友/nz 。/w 随后/d 又/d 发/v 微博/n 表示/v ：/w “/w 闭关/vi 写/v 歌/n 中/f ，/w 终于/d 把/pba 新闻/n 看完/v 。/w 成家/vi ？/w 我/rr 都/d 还/d 没/d 立/v 完/vn 业/ng 呢/y ，/w 哈哈/o ！/w ”/w 
