马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 从/p 筹备/vn 初期/f 便/d 备受/v 关注/vn ，/w 今年/t 因/p 冯小刚/nr 任/v 晚会/n 总/b 导演/nnt ，/w 令/v 春晚/n 在/p 很多/m 地方/n 也/d 有/vyou 了/ule 不少/m 变化/vn 。/w 
其中/rz ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 舞台/n 将/d 一切/rz 从简/vi ，/w 返璞归真/vl ；/w 主持/v 阵容/n 换成/v “/w [三/m 男/b]/mq [二/m 女/b]/mq ”/w 的/ude1 组合/vn ，/w 张国立/nr 也/d 首次/m 加盟/v ；/w 另外/c ，/w 语言/n 类/q 节目/n 数量/n 会/v 大幅度/d 缩水/vi ，/w 歌舞/n 类/q 节目/n 方面/n ，/w 则/d 有/vyou 消息/n 称/v 已/d 上/f 了/ule [24/m 届/q]/mq 的/ude1 宋祖英/nr 这次/r 可能会/nz 缺席/vi 。/w 
冯小刚/nr 任/v 春晚/n 总/b 导演系/nit 首位/n 非/b 央视/j 内部/f 导演/nnt 
2013年7月12日/t ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 导演/nnt 组/n 正式/ad 发布/v 主创/vn 名单/n ，/w 冯小刚/nr 出任/v 总/b 导演/nnt 。/w 
纵观/v 往/p 届/q 央视/j 春晚/n ，/w 如/v 2012/m 、/w 2013年/t 春晚/n 总/b 导演/nnt 哈文/nz ，/w 2011年/t 总/b 导演/nnt 陈临春/nr ，/w 1997年/t 、/w 2004年/t 总/b 导演/nnt 袁德旺/nr 等/udeng 人均/a 是/vshi 央视/j [内部/f 人士/n]/nz ，/w 这次/r 让/v 冯小刚/nr 这位/r 非/b 央视/j 内部/f 人员/n ，/w 加盟/v 春晚/n 总/b 导演/nnt 组/n ，/w 在/p 央视/j 历史/n 上/f 还是/c 首次/m 。/w 
舞台/n 一切/rz 从简/vi 将/d 返璞归真/vl 
历届/b 春晚/n 中/f ，/w 绚丽/a 的/ude1 [舞台/n 设计/vn]/nz 都/d 让/v 观众/n 津津乐道/vl 。/w 蛇/n 年/qt 春晚/n 上/f ，/w 哈文/nz 在/p 舞美/n 方面/n 别具匠心/vl ，/w 宋祖英/nr 和/cc 席琳·迪翁/nrf 搭档/n 时/ng ，/w 舞台/n 上/f 呈现/v 出/vf 的/ude1 [水幕/nz 投影/n]/nz ，/w 更/d 令/v 席琳·迪翁/nrf 在/p 舞台/n 上/f 就/d 像/v 一条/mq “/w 美人鱼/n ”/w 。/w 
但/c 就/d 目前/t 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 的/ude1 装修/vn 来看/u ，/w 冯小刚/nr 却/d 采取/v 了/ule 返璞归真/vl 的/ude1 方针/n 。/w 一号/mq 演播厅/n 不见/v 一块/s LED/x 屏/ng ，/w 取而代之/vl 的/ude1 是/vshi 铺满/nz 地面/n 的/ude1 红色/n 地毯/n ，/w 舞台/n 两侧/f 的/ude1 LED/x 柱/ng 也/d 被/pbei 包裹/n 起来/vf ，/w 顶棚/n 的/ude1 LED/x 屏/ng 则/d 全部/m 拆除/v ，/w 都/d 挂/v 上/f 了/ule [大/a 红灯笼/n]/nz ，/w 非常/d 有/vyou 年味儿/nz 。/w 
另外/c ，/w 据/p 央视/j 消息/n ，/w 春晚/n 总设计师/nnd 陈岩/nr 日前/t 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 称/v 冯小刚/nr 偏爱/v 传统/n 的/ude1 方式/n ，/w “/w 他/rr 说/v 自己/rr 很/d 喜欢/vi 在/p 一个/mq 普通/a 的/ude1 礼堂/n 里面/f ，/w 幕/q 是/vshi 最简单/nz 的/ude1 拉开/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 方式/n 过/uguo 这个/rz 年/qt ，/w 是/vshi 很/d 温馨/a 的/ude1 ”/w 。/w 
蛇/n 年/qt 春晚/n 时/ng ，/w 导演/nnt 组/n 为了/p 加强/v 演员/nnt 与/cc 观众/n 之间/f 的/ude1 互动/vn ，/w 将/d 一部分/m 舞台/n 延伸/v 到/v 了/ule 观众席/n ，/w 并/cc 拆掉/v 不少/m 椅子/n ，/w 装/v 上/f LED/x 屏幕/n 。/w 而/cc 马/n 年/qt 的/ude1 春晚/n 舞台/n ，/w 则/d 从/p T/x 字型/n 变成/v 了/ule 一字型/nz ，/w 台下/s 被/pbei 拆除/v 的/ude1 椅子/n 也/d 重新/d 安/ag 上/f ，/w 恢复/v 了/ule 观众/n 与/cc 演员/nnt 之间/f 最/d 传统/n 的/ude1 位置/n 格局/n 。/w 
主持/v 阵容/n 有/vyou 变化/vn 
换成/v “/w [三/m 男/b]/mq [二/m 女/b]/mq ”/w 组合/vn 
1月8日/t 上午/t ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 官方/n 微博/n 公布/v 了/ule 春晚/n 主持/v 阵容/n ，/w 他们/rr 分别/d 是/vshi ：/w 张国立/nr 、/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 毕福剑/nr 、/w 李思思/nr 。/w 
以往/t 春晚/n 主持/v 群/ng 大多/d 是/vshi [六/m 人/n]/mq 阵容/n ，/w 这次/r 换成/v “/w [三/m 男/b]/mq [二/m 女/b]/mq ”/w 的/ude1 组合/vn 引起/v 大家/rr 注意/v 。/w 有/vyou 不少/m 网友/n 盼望/v 新的/a 主持/v 群/ng 能/v 带来/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 春晚/n ，/w 但/c 也/d 有人/r 对/p 主持/v 阵容/n 不/d 太/d 满意/v ，/w 称/v “/w 怎么/ryv 不/d 让/v 撒贝宁/nz 主持/v 呢/y ！/w 他/rr 主持/v 幽默/a 又/d 不/d 乏味/a ”/w 。/w 
另外/c ，/w 作为/p [5/m 人/n]/mq 主持/v 阵容/n 中/f 唯一/b 的/ude1 “/w 新面孔/nz ”/w ，/w 张国立/nr 此番/nz 担任/v 主持人/nnt ，/w 则/d 是/vshi 央视/j 春晚/n 继/vg 1989年/t 后/f ，/w 又一次/mq 启用/v 非/b 央视/j 主播/nnt 担任/v 春晚/n 主持人/nnt 。/w 
语言/n 类/q 节目/n 
数量/n 大幅度/d 缩水/vi 
据/p 了解/v ，/w 1990年/t ，/w 宋祖英/nr 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 演唱/v 了/ule 歌曲/n 《/w 小背篓/nz 》/w ，/w 这/rzv 令/v 她/rr 和/cc 央视/j 春晚/n 结下/v 了/ule 不解之缘/n ，/w 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 一/m 唱/v 就是/v 24年/t 。/w 
张靓颖/nr 两年/mq 登/v 央视/j 春晚/n 
另外/c ，/w 此次/rz 春晚/n 由于/p 导演/nnt 组/n 更换/v ，/w 很多/m 春晚/n 熟/a 脸/n 及/cc 上届/b 晚会/n 露面/vi 的/ude1 歌手/nnt 大部分/n 将/d 不会/v 再/d 出现/v ，/w 但/c 张靓颖/nr 却/d 被/pbei 媒体/n 爆料/v ，/w 此次/rz 还/d 会上/n 春晚/n 。/w 细/a 数/n 历届/b 春晚/n ，/w 歌坛/n 新生代/n 还/d 没有/v 一人/mq 可以/v 像/v 她/rr 一样/uyy ，/w 连续/a 两年/mq 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 
据悉/v ，/w 张靓颖/nr 与/cc 冯小刚/nr 关系/n 本来/d 也/d 不错/a ，/w 早/a 在/p 2006年/t ，/w 冯小刚/nr 执导/v 电影/n 《/w 夜宴/n 》/w ，/w 便/d 让/v 张靓颖/nr 演唱/v 过/uguo 主题曲/n 《/w 我/rr 用/p 所有/b 报答/v 爱/vn 》/w 。/w 
韩星/nr 李敏镐/nr 首/q 登/v 春晚/n ？/w 
此外/c ，/w 近日/t 有/vyou 媒体/n 曝/vg 出/vf 春晚/n 剧组/nis 秘密/n 接洽/v 李敏镐/nr 的/ude1 消息/n ，/w 而/cc 据称/v 他/rr 首/q 登/v 央视/j 春晚/n [一/d 事/n]/mq ，/w 晚会/n 剧组/nis 已/d 基本/a 敲定/v ，/w 双方/n 现在/t 只是/d 在/p 就/d 表演/vn 的/ude1 形式/n 以及/cc 内容/n ，/w 做/v 进一步/d 的/ude1 沟通/vn 。/w 
虽然/c 众/ag 粉丝/nf 闻讯/vi 激动/a 欢呼/v ，/w 但/c 后/f 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 由于/p 韩星/nr 上/f 春晚/n 尚属/nz 首例/n ，/w 双方/n 都/d 希望/v 低调/n 行事/vi ，/w 能否/v 成/v 行/ng 还/d 有待/v 商谈/vn 。/w 
崔健/nr 有望/v 首次/m 上/f 春晚/n 
高晓松/nr [前段/t 时间/n]/nz 在/p 录制/v 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 时/ng ，/w 透露/v 崔健/nr 有望/v 现身/v 央视/j 春晚/n 。/w 随后/d 他/rr 以/p 签过/nz [保密/vn 协议/n]/nz 为/p 由/p ，/w 不愿/nz 多/a 谈/v 此事/r 。/w 但/c 也/d 有/vyou 媒体/n 抖出/nz ，/w 崔健/nr 将/d 在/p 春晚/n 上/f 演唱/v 其/rz 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 
随后/d ，/w 有/vyou 记者/nnt 联系/v 崔健/nr 经纪人/nnt ，/w 谈到/v 春晚/n 事宜/n ，/w 对方/n 表示/v “/w 没法/v 回答/vn ，/w 还/d 在/p 商议/v ”/w ，/w 再问/v 是否/v 收到/v 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 对方/n 坦言/v ：/w “/w 可以/v 这么/rz 说/v 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 如果/c 最终/d 审查/vn 通过/p ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 崔健/nr 首次/m 登陆/vi 央视/j 春晚/n ，/w 算是/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 最大/gm 的/ude1 不同/a 之/uzhi 处/n 了/ule 。/w (/w 蒲希茜/nr )/w 
