[国家/n 国防/n 科技/n 工业局/nis]/nto 17日/t 下午/t 在/p 北京/ns 对外/vn 公布/v 2013/m 年度/n 中国/ns [国防/n 科技/n 工业/n]/nz 十大/mq 新闻/n 评选/v 结果/n ，/w [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 落/v 月/n 、/w [神舟/nz 十/m 号/q]/nz 飞天/n 、/w [大型/b 运输机/n]/nz 运/v -/w [20/m 首/q]/mq 飞/vi 、/w 高/a 分/qt 一号/mq 发射/v 、/w 固体/n 机动/b [小型/b 运载火箭/n]/nz 快/a 舟/n 成功/a 发射/v 等/udeng [重大/a 事件/n]/nz ，/w 均/d 毫无/v 悬念/n 入选/v 。/w 
按/p 评选/v 得票/nz 多少/ry 顺序/n ，/w 中国/ns 2013年/t [国防/n 科技/n 工业/n]/nz 十大/mq 新闻/n 分别/d 是/vshi ：/w 
—/w —/w [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz 实现/v 中国/ns 首次/m [地/ude2 外/f 天体/n]/nz 软着陆/vl 和/cc 月/n 面/nf 自动/d 巡视/v 勘察/vn 。/w 
—/w —/w [天宫/n 一号/mq]/nz 与/cc [神舟/nz 十/m 号/q]/nz 载人/b 飞行/vn 任务/n 取得/v [圆满/a 成功/a]/nz 。/w 
—/w —/w 中国/ns 自主/vd 研制/v 的/ude1 [大型/b 运输机/n]/nz 运/v -/w [20/m 首/q]/mq 飞/vi 成功/a 。/w 
—/w —/w [国家/n 重大/a 科技/n 专项/b]/nz [高/a 分辨率/n]/nz [对/p 地/ude2 观测/vn 系统/n]/nz 首/q 星/n “/w 高/a 分/qt 一号/mq ”/w 成功/a 发射/v 并/cc 投入/v 使用/vn 。/w 
—/w —/w 中国/ns [三/m 代/q]/mq 核电/n ACP1000/x 设计/vn 、/w 建造/v 可实现/nz 自主化/vn 。/w 
—/w —/w 中国/ns 首/q 个/q 实验/vn 型/k 深海/n [移动/vn 工作站/nis]/nt 完成/v 首次/m 水池/n 试验/vn 。/w 
—/w —/w 为/p 中国/ns 预警机/n 研制/v 作出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 雷达/n 专家/nnt 王小谟/nr 院士/nnt 荣膺/v [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 。/w 
—/w —/w [中国/ns 船舶/n 工业/n 集团公司/nis]/ntc 成功/a 发行/v [8/m 亿/m 美元/q]/mq 债券/n ，/w 开创/v [军工/n 企业/n]/ntc 境外/s [债券/n 发行/v]/nz 先河/n 。/w 
—/w —/w [中国/ns 兵器/n 装备/n 集团公司/nis]/ntc 旗下/d [长安/ns 汽车/n]/nz ，/w 成为/v 中国/ns 首家/n [自主/vd 品牌/n]/nz 销量/n 过/uguo [百万/m 辆/q]/mq 汽车/n 企业/n 。/w 
—/w —/w 中国/ns 首/q 个/q 固体/n 机动/b [小型/b 运载火箭/n]/nz 快/a 舟/n [发射/v 成功/a]/nz 。/w 
[国防科/nz 工/n 局/n]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 吴志坚/nr 表示/v ，/w 这/rzv 十大/mq 新闻/n 是/vshi 2013年/t 中国/ns [国防/n 科技/n 工业/n]/nz 战线/n 创新/vi 发展/vn 的/ude1 缩影/n ，/w 说明/v 中国/ns 军工/n [核心/n 能力/n]/nz 建设/v [成效/n 显著/ad]/nz 、/w [武器/n 装备/n 科研/n 生产/vn]/nz 水平/n 明显/a 提高/v 、/w 军工/n 经济/n 持续/vd 快速/d 增长/v 且/c [产业/n 规模/n]/nz 不断/d 扩大/v 。/w 
自/p 2003年/t 起/vf ，/w 中国/ns 每年/r 组织/n [国防/n 科技/n 工业/n]/nz 十大/mq 新闻/n [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 迄今/d 已/d 评出/v [11/m 届/q]/mq ，/w 其/rz 既/c 得到/v 全/a 行业/n 的/ude1 积极/ad 响应/v 和/cc 广泛/a 认可/vn ，/w 也/d 为/p [社会/n 公众/n]/nz 提供/v 了解/vn [国防/n 科技/n 工业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 窗口/s 。/w (/w 记者/nnt 孙自法/nr )/w 
