可是/c ，/w 黄/a 土豪/n 你/rr 的/ude1 身家/n 不是/c 早就/d 可以/v 过/uguo 这种/r 日子/n 了/ule 么/y ？/w 
昨天/t 上午/t ，/w 由/p 黄晓明/nr 工作室/nis 联合/vd 投资/vn 、/w 黄晓明/nr 担任/v 主演/v 兼/v 出品人/nnt 的/ude1 电视剧/n 《/w 锦绣缘/nz  [华丽/a 冒险/vi]/nz 》/w 在/p 上海/ns 松江/ns 举行/v 了/ule 发布会/n 。/w 黄晓明/nr 携/v 主演/v 陈乔恩/nr 、/w 乔任梁/nr 等/udeng 演员/nnt 亮相/vi 。/w 近几年/qt ，/w 黄晓明/nr 多/a 栖/vg 发展/vn ，/w 去年/t 担任/v 选秀/vi 节目/n 的/ude1 导师/nnt ，/w 另外/c 还/d 和/cc 李冰冰/nr 、/w 任泉/nr 合/v 开/v 了/ule 火锅店/nis ，/w 这/rzv 也/d 令/v 黄晓明/nr [分身/vi 乏术/nz]/nz ，/w “/w 现在/t 的确/d 要/v 比/p 以前/f 忙/v 很多/m 累/a 很多/m ，/w 但/c 都/d 是/vshi 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 事/n ，/w 所以/c 也/d 觉得/v 特别/d 值/n 。/w ”/w 
身材/n 好/a 到/v 令/v 女演员/nnd 羡慕/v 
电视剧/n 《/w 锦绣缘/nz 》/w 根据/p 畅销/v 同名/vn 小说/n 改编/v ，/w 讲述/v 了/ule 黄晓明/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 黑道/n 王子/ns ”/w 左震/nr 和/cc 陈乔恩/nr 扮演/v 的/ude1 “/w 草根女/nz ”/w 锦绣/b 从/p 误会/vn 重重/z 到/v 相知/v 相爱/vn 的/ude1 虐恋/nz 故事/n 。/w 黄晓明/nr 与/cc 陈乔恩/nr 是/vshi 首次/m 合作/vn ，/w 不过/c 陈乔恩/nr 一/m 上台/vi 就/d 赞叹/v 起/vf 黄晓明/nr 的/ude1 身材/n ，/w “/w 晓明/nz 的/ude1 身材/n 太/d 好/a 了/ule ，/w 我/rr 有时候/d 都/d 很/d 羡慕/v 他/rr 。/w ”/w 对于/p 自己/rr 的/ude1 身材/n ，/w 黄晓明/nr 一向/d [严格/ad 要求/n]/nz ，/w 每天/r 都/d 在/p 剧组/nis 吃/v 胡萝卜/nf ，/w 对/p 同组/nz 其他/rzv 演员/nnt 却/d 十分/d 慷慨/a ，/w “/w 我们/rr 每/rz 顿饭/nz 都/d [大鱼/n 大/a 肉/n]/nz ，/w 然后/c 我们/rr 全都/d 胖/a 了/ule ，/w 只有/c 他/rr 一个人/mq 身材/n [越来越/d 好/a]/nz 。/w ”/w 说/v 到/v 这个/rz ，/w 黄晓明/nr 也/d 忍不住/v 为/p 自己/rr 辩解/vi ：/w “/w 大家/rr 每次/r 看/v 我/rr 在/p 发布/v 会上/n 身材/n 不错/a ，/w 但/c 我/rr 真的/d 很容易/nz 发胖/vi ，/w 只要/c 不/d 拍戏/vi 我/rr 就/d 放纵/v 自己/rr 吃/v 很多/m 美食/n ，/w 然后/c 我/rr 就/d 看到/v 镜头/n 中/f 的/ude1 自己/rr 胖/a 了/ule 很多/m ，/w 才/d 会/v 毅然决然/dl 地/ude2 又/d 开始/v 减肥/vn 。/w ”/w 
和/cc 李冰冰/nr 任泉/nr 开/v 火锅店/nis 
现在/t 黄晓明/nr 又/d 多/a 了/ule 一个/mq 身份/n ：/w 火锅店/nis 老板/nnt 。/w 由/p 他/rr 和/cc 李冰冰/nr 、/w 任泉/nr 在/p 北京/ns 合伙/vn 开/v 的/ude1 火锅店/nis 目前/t 已经/d 进入/v 试营业/vn 阶段/n 。/w 说/v 到/v 为何/ryv 会/v 选择/vn 与/cc 李冰冰/nr 、/w 任泉/nr 一起/s 合伙/vn 开店/vi ，/w 黄晓明/nr 也/d 不/d 避讳/v 地/ude2 回答/v ：/w “/w 我/rr 和/cc 李冰冰/nr 、/w 任泉/nr 的/ude1 关系/n 非常/d 好/a 。/w 任泉/nr 之前/f 已经/d 开/v 了/ule [很多/m 家/q]/mq 店/n 了/ule ，/w 特别/d 有/vyou 经验/n 。/w 所以/c 当/p 我们/rr 商量/v 这个/rz 合伙/vn 方案/n 时/ng 大家/rr 一拍即合/vl 。/w 而且/c ，/w 火锅店/nis 是/vshi [大众/ntc 消费/vn]/nz ，/w 每个人/mq 都/d 能/v 来/vf 吃/v ，/w 在/p 我/rr 眼里/s 这/rzv 也/d 算是/v 中国/ns 合伙人/nnt 的/ude1 延续/vn 。/w ”/w 升级/vi 为/p 老板/nnt 的/ude1 黄晓明/nr 显得/v 比较/d 矫情/nz ：/w “/w 我/rr 做梦/vi 都/d 想/v 做/v 一件/mq 不/d 演戏/vi 也/d 能/v 在家/vi 坐着/vi 数钱/nz 的/ude1 事情/n ，/w 因为/c 做/v 演员/nnt 挺/d 累/a 的/ude1 ，/w 所以/c 就/d 开/v 火锅店/nis 啰/n ，/w 现在/t 生意/n 还/d 不错/a 。/w ”/w 不过/c 黄晓明/nr 手握/v 华谊/nz [180/m 万/d 股/q]/mq 原始股/nz ，/w 这/rzv 两年/mq 随着/p 华谊/nz 股票/n 的/ude1 送股/nz 和/cc 上涨/vi ，/w 当年/t 的/ude1 540万/m 投资/vn 如今/t 变成/v [3/m 亿/m 多/a]/mq ，/w 以/p 他/rr 现在/t 的/ude1 身家/n ，/w 早就/d 可以/v 不/d 演戏/vi 坐/v 在/p 家里/s 数钱/nz 了/ule 。/w 
多重/b 身份/n 也/d 令/v 黄晓明/nr 忙/v 不/d 过来/vf ，/w 昨日/t 有/vyou 新闻/n 称/v 黄晓明/nr 和/cc Angelababy/x 有望/v 以/p 情侣/n 档/ng 身份/n 亮相/vi 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 对此/d ，/w 黄晓明/nr 否认/v 道/qv ：/w “/w 之前/f 有/vyou 打算/v 上/f 春晚/n ，/w 可是/c 接/v 了/ule 戏/n 之后/f 就/d 没/d 时间/n 了/ule 。/w ”/w (/w 记者/nnt 陈柯羽/nr )/w 
