安庆/ns 小伙子/n 李/ng 某/rz 晚上/t [8/m 点/qt]/mq 多/a 下班/vi ，/w 回到/v 家/q 后/f 猝死/vi 。/w 家人/n 申请/v 工伤/n ，/w 当地人/n 社/n 局/n 答复/vn 不算/v 工伤/n 。/w 李/ng 某/rz 家人/n 认为/v ，/w 孩子/n 死/v 前/f 上班/vi 十余小时/m ，/w 生前/t 还/d 多次/mq 提及/v “/w 劳累/a ”/w ，/w 应该/v 属于/v 工伤/n 。/w [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 昨天/t 从/p [安庆市/ns 迎江区/ns 法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 李/ng 某/rz 父母/n 起诉/v [安庆/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 案/ng 一审/b 获/v 支持/vn ，/w [迎江区/ns 法院/nis]/nt 近日/t 一审/b 判决/vn 撤销/v 了/ule [安庆市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 的/ude1 认定/vn 。/w 
李/ng 某/rz 生前/t 系/v 安庆/ns 某/rz 零部件/n 有限公司/nis 气门/n 弹簧/n 车间/n 磨床/n 工/n 。/w 去年/t 6月17日/t ，/w 李/ng 某/rz 上午/t 7时34分/t 上班/vi ，/w 晚/tg 8时/t 许/v 下班/vn 。/w 6月18日13时/t ，/w 李/ng 某/rz 表哥/n 发现/v 躺在/v 床/n 上/f 的/ude1 李/ng 某/rz 已经/d 停止/v 呼吸/vn 。/w 死亡/vi 医学/n 证明书/n 标明/v ，/w 李/ng 某/rz 系/v [心源/nz 性猝死/nz]/nz 。/w 8月12日/t ，/w 李/ng 某/rz 的/ude1 父母/n 向/p [安庆市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 提出/v [工伤/n 认定/v]/nz 申请/v 。/w 
[安庆市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 受理/v 后/f ，/w 于/p 9月10日/t 作出/v 《/w 不予/v [工伤/n 认定/v]/nz 决定书/n 》/w 。/w 李/ng 某/rz 父母/n 不服/v ，/w 把/pba [安庆市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 告/v 上/f [迎江区/ns 人民法院/nis]/nt 。/w [迎江区/ns 法院/nis]/nt 审理/v 认为/v ，/w 李/ng 某/rz 生前/t 与/cc 他人/rr [网上/s 聊天/vi]/nz 记录/v 、/w 对/p 李/ng 某/rz 父母/n 的/ude1 [询问/v 笔录/n]/nz 以及/cc 李/ng 某/rz 同事/n 的/ude1 陈述/vn ，/w 能够/v 相互/d 印证/v 安庆/ns 某/rz 零部件/n 有限公司/nis 职工/nnt 经常/d 加班/vi ，/w 李/ng 某/rz 感到/v 劳累/a 的/ude1 事实/n 存在/v ；/w 李/ng 某/rz [死亡/vi 原因/n]/nz 系/v [心源/nz 性猝死/nz]/nz ，/w 不能/v 排除/vn 劳累/a 等/udeng 因素/n 导致/v 。/w [安庆市/ns 人力/n 资源/n 和/cc 社会/n 保障局/nis]/nto 提交/v 的/ude1 证据/n ，/w 不能/v 完全/ad 排除/v 李/ng 某/rz 因/p 加班/vi 劳累/a 导致/v 猝死/vi 的/ude1 情形/n 存在/v ，/w 故/c 其/rz 对/p 李/ng 某/rz 作出/v 不予/v 认定/vn 工伤/n 的/ude1 决定/vn ，/w 属/v [事实/n 依据/n]/nz 不/d 充分/ad 、/w [适用/vi 法律/n]/nz 不当/a 。/w 
法院/nis 一审/b 判决/vn ：/w 撤销/v [安庆市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 的/ude1 不予/v [工伤/n 认定/v]/nz 。/w 据悉/v ，/w [安庆市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 因/p 不服/v 一审/b 判决/vn ，/w 已/d 提出/v 上诉/vn 。/w （/w 蒋六乔/nr ）/w 
