1月6日/t 下午/t ，/w “/w 送戏/v 下乡/vn ，/w [文化/n 惠民/ns]/nz ”/w 活动/vn 在/p 三山区/ns [龙湖/ns 街道/ns]/ns 龙湖/ns [新城/ns 社区/n]/ns 广场/n 举行/v 。/w 极/d 具/vg 特色/n 的/ude1 戏剧/n 表演/vn ，/w 深受/v 社区/n 居民/n ，/w 特别/d 是/vshi 中老年/n 朋友/n 欢迎/v ，/w 随着/p 戏曲/n 情节/n 的/ude1 发展/vn ，/w 居民/n 们/k 不/d 时报/n 以/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n ，/w 一/m 下午/t 的/ude1 演出/vn 即将/d 结束/v ，/w 台下/s 观看/v 演出/vn 的/ude1 居民/n 显得/v 意犹未尽/vl 。/w 
此次/rz “/w 送戏/v 下乡/vn ，/w [文化/n 惠民/ns]/nz ”/w 活动/vn 由/p [中共/n 三山区/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 、/w 区/n [社会/n 事业/n]/nz 局/n 、/w 区/n 文明办/nis 主办/v ，/w [三/m 山/n]/mq 、/w 保定/ns 、/w [龙湖/ns 办事处/nis]/nt 等/udeng 协办/vi 的/ude1 。/w 送戏/v 下乡/vn 活动/vn 让/v 喜欢/vn 戏曲/n 的/ude1 居民/n 过足/nz 戏/n 瘾/n ，/w 在/p 笑声/n 中/f 感受到/nz [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 [文化/n 惠民/ns]/nz 政策/n ，/w 不仅/c 丰富/a 了/ule 居民/n 的/ude1 [精神/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 而且/c 传承/vn 发扬/v 了/ule 戏曲/n 文化/n ，/w 让/v 居民/n 对/p [文明/n 社区/n]/nz 、/w [和谐/a 家园/n]/nz 有/vyou 了/ule 更多/ad 的/ude1 了解/vn 。/w （/w 杨慧珺/nr ）/w 
