1月16日/t 下午/t ，/w 出席/v 陕西省/ns 十一届/n 政协/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 分/qt [5/m 个/q]/mq 联组/vn ，/w 围绕/v “/w 深化/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 建设/vn ‘/w 富裕/a 陕西/ns ’/w ”/w 、/w “/w [深化/v 文化/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 建设/vn ‘/w 文化/n 强/a 省/n ’/w ”/w 、/w “/w 深化/v 社会/n 体制改革/v ，/w 建设/vn ‘/w 和谐/a 陕西/ns ’/w ”/w 、/w “/w 深化/v [生态/n 文明/n]/nz 体制改革/v ，/w 建设/vn ‘/w 美丽/a 陕西/ns ’/w ”/w 、/w “/w 加强/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz ，/w 促进/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn ”/w [5/m 个/q]/mq 专题/n ，/w 为/p 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 建言/nz 献策/vi 。/w 
江泽林/nr 、/w 景俊海/nr 、/w 安东/ns 、/w 陈强/nr 、/w 张道宏/nr 、/w 白阿莹/nr 、/w 李金柱/nr 、/w 祝列克/nr 、/w 庄长兴/nr 、/w 王莉霞/nr 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 到/v 会/v [听取/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 省政协/n 副主席/nnt 刘新文/nr 、/w 李晓东/nr 、/w 李冬玉/nr 、/w 周卫健/nr 、/w 梁凤民/nr 、/w 千军昌/nz 、/w 祝作利/nr 、/w 冯月菊/nr 和/cc 秘书长/nnt 姚增战/nr 等/udeng 参加/v 讨论/vn 。/w 
在/p 讨论/v “/w [深化/v 文化/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 建设/vn ‘/w 文化/n 强/a 省/n ’/w ”/w 时/ng ，/w 甄亮/nr 、/w 雷涛/nr 、/w 周敏/nr 等/udeng 委员/nnt 认为/v ，/w 文化/n 是/vshi 我省/n 最大/gm 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 资源/n 之一/rz ，/w 要/v 树立/v 大/a 文化/n 、/w 大/a 开放/v 、/w 大/a [市场/n 意识/n]/nz ，/w 增强/v [文化/n 自觉/a]/nz 、/w 文化/n 自信/a 和/cc 文化/n 担当/v ，/w 完善/v 文化/n 强/a 省/n 发展/v 规划/n ，/w 推进/vi 文化/n 、/w 科技/n 、/w 旅游/vn 、/w 金融/n 融合/v ，/w 促进/v 陕西/ns [文化/n 产业/n]/nz 大/a 发展/vn 。/w 
在/p 讨论/v “/w 深化/v 社会/n 体制改革/v ，/w 建设/vn ‘/w 和谐/a 陕西/ns ’/w ”/w 时/ng ，/w 史健生/nr 、/w 刘进田/nr 、/w 徐/ag 社会/n 等/udeng 委员/nnt 纷纷/d 建议/n ，/w 在/p 社会/n 管理/vn 中/f 实行/v 政/ng 、/w 社/n 分工/vn 与/cc 合作/vn ，/w 解决/v 职责/n 不/d 清/tg 、/w 管理/vn 不到/v 位/q 等/udeng 问题/n ；/w 政府/nis 要/v 进一步/d 转变/v 职能/n ，/w 建设/v 责任/n 型/k 、/w 法制/n 型/k 、/w 廉洁/a 型/k 和/cc [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz ；/w 推进/vi 社会/n 建设/vn 和/cc 保障/v 民生/n 协调发展/v ，/w 形成/v 政府/nis 、/w 社会/n 、/w 资本/n 三角形/n 稳定/an 结构/n 。/w 要/v 进一步/d 完善/v [司法/n 体制/n]/nz 建设/vn ，/w 创建/v [公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 和谐/a [法治/n 社会/n]/nz 。/w 
在/p 讨论/v “/w 深化/v [生态/n 文明/n]/nz 体制改革/v ，/w 建设/vn ‘/w 美丽/a 陕西/ns ’/w ”/w 时/ng ，/w 袁小宁/nr 、/w 吴志红/nr 、/w 唐周怀/nr 等/udeng 委员/nnt 建议/n ，/w 围绕/v 优化/vn [产业/n 结构/n]/nz 制定/v 环保/n 法规/n ，/w 实行/v 环保/n 补偿/vn 和/cc [激励/vn 机制/n]/nz ，/w 实施/v 废弃/vn [电子/n 产品/n]/nz 回收/vn ，/w 加强/v [重大/a 项目/n]/nz 环保/n 测评/vn 等/udeng ，/w 促进/v [环保/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 保护/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 建设/vn “/w 美丽/a 陕西/ns ”/w 。/w 
在/p 讨论/v “/w 加强/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz ，/w 促进/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn ”/w 时/ng ，/w 李侃/nr 社/n 、/w 杨建新/nr 、/w 谷慎/nr 等/udeng 委员/nnt 先后/d 发言/vi ，/w 认为/v 推进/vn [城镇化/vn 建设/vn]/nz 应/v 制定/vn 周密/a 细致/a 的/ude1 规划/n ，/w 体现/v 地域/n 特色/n ，/w 与/cc 城乡/n 协调发展/v 相适应/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 科技/n 在/p [城镇化/vn 建设/vn]/nz 中/f 的/ude1 作用/n ，/w 提高/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz 质量/n 和/cc 城镇/n [承载/v 能力/n]/nz ，/w 建设/vn 望/v 得/ude3 见/v 山/n 、/w 看得见/v 水/n 、/w 记得/v 住/vn 乡愁/n 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 。/w 记者/nnt （/w 卓九成/nr 冯晓荣/nr 李琼燕/nr 王永锋/nr 刘晓霞/nr 王向华/nr ）/w 
