1月15日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [中石化/nz 安庆/ns 分公司/nis]/nt 总经理/nnt 王彪/nr 率/v 市直/b [有关/vn 单位/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz 到/v 我县/r 漳湖镇/ns 回民村/ns 开展/v 扶贫/vn 慰问/v 活动/vn 。/w 市民/n 委/ng 主任/nnt 张旺牛/nr 、/w 副县长/nnt 曹晓革/nr 陪同/v 。/w 
王彪/nr 先后/d 看望/v 慰问/vn 了/ule 刘国柱/nr 、/w 王/n 联合/vd 等/udeng [困难/an 群众/n]/nz ，/w 与/cc 他们/rr 亲切/a 交谈/vi ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 当前/t 遇到/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 要/v [振奋/v 精神/n]/nz ，/w 树立/v 信心/n ，/w 战胜/v 困难/an ，/w 在/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 下/f ，/w 依靠/v 自己/rr 勤劳/a 的/ude1 双手/n ，/w 渡过/v 生活/vn 难关/n ，/w 不断/d 改善/v [生活/vn 水平/n]/nz 。/w 
王彪/nr 听取/v 了/ule 漳湖镇/ns 和/cc 回民村/ns [扶贫/vn 工作/vn]/nz 汇报/vn ，/w 对/p 漳湖镇/ns 和/cc 回民村/ns [扶贫/vn 工作/vn]/nz 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w 希望/v 回民村/ns 要/v 进一步/d 营造/v 良好/a 的/ude1 发展/vn 氛围/n ，/w 提升/v 干部/nnt 、/w 群众/n 投身/v 回民村/ns 建设/vn 的/ude1 积极性/n ；/w 进一步/d 利用/v 好/a 市/n 、/w 县/n 帮扶/v 回民村/ns 的/ude1 宝贵/a 契机/n ，/w 将/d 各/rz 方面/n 帮扶/vn 工作/vn 落到实处/n ；/w 进一步/d 加快/v 发展/vn ，/w 在/p 合理/a 制定/v 发展/vn 规划/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 强化/v 责任/n 机制/n ，/w 狠抓/v 工作/vn 落实/v ，/w 确保/v 回民村/ns [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 
王彪/nr 还/d 代表/nnt 市委/nis 市政府/n 向/p 漳湖镇/ns 部分/n 贫困村/n 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n ，/w 市直/b 相关/vn 单位/n [负责/v 同志/n]/nz 就/d 对口/v [扶贫/vn 工作/vn]/nz 作/v 了/ule 表态/vi 性/ng 发言/vi 。/w 
