图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 吴建豪/nr 做/v 公益/n 不/d 落/v 人/n 后/f ，/w 日前/t 义卖/vn 亲自/d 设计/vn ，/w 由/p 弱势/n 孩童/n 亲手/d 制作/v 的/ude1 爱心/n 手工皂/nz ，/w 短短/z [3/m 周/qt]/mq 捐款/vi 破/v 108万/m (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w ，/w 昨/tg (/w 16日/t )/w 出席/v [公益/n 活动/vn]/nz 时/ng ，/w 和/cc 孩童们/nz 亲密/a 互动/vn ，/w 看到/v 他们/rr 哭闹/vi 还/d 给予/vn 拥抱/v ，/w 充满/v 父爱/n 。/w 刚/d 结婚/vi 的/ude1 他/rr 不免/d 再度/d 被/pbei 问/v 到/v 生子/vi [一/d 事/n]/mq ，/w 他/rr 依旧/z 是/vshi 老/a 答案/n “/w [顺/v 其/rz 自然/n]/nz ”/w 。/w 
吴建豪/nr 和/cc 老婆/n 石贞善/nr 日前/t 在/p 新加坡/nsf 举办/v 婚宴/n ，/w 婚宴/n 由/p 两人/mq 共同/d 打造/v ，/w 主要/b 是/vshi 老婆/n 创意/n ，/w 他/rr 大赞/nrf 妻子/n 有/vyou 才华/n ，/w 并/cc 透露/v 婚前/t 小俩口/nz 常/d 为/p 小事/n 吵架/vi ，/w 婚后/t 反而/d 不/d 吵/v ，/w 他/rr 归因/nz 说/v ：/w “/w 人生/n 要/v 两个人/mq 一起/s 去/vf 适应/v 。/w ”/w 
由于/p 王力宏/nr 的/ude1 老婆/n 李靓蕾/nr 未/d 在/p 台湾/ns 出席/v 过/uguo [公开/ad 场合/n]/nz ，/w 外界/n 对/p 她/rr 仍/d 相当/d 好奇/a ，/w 日前/t 王力宏/nr 带着/vn 她/rr 出席/v 吴建豪/nr 的/ude1 婚宴/n ，/w 问及/v 吴建豪/nr 对/p 李靓蕾/nr 的/ude1 印象/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 她/rr 人/n 非常/d 非常/d 好/a ，/w 很/d 漂亮/a ，/w 他们/rr 俩/m 在/p 一起/s 非常/d 开心/a 。/w ”/w 提到/v 婚宴/n 上/f F4/x 仅/d 言承旭/nz 出席/v ，/w 仍/d 未/d 全员/n 到/v 齐/a ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 仔仔/nz 跟/p 孝/ng 天/qt 都/d 在/p 忙/v 。/w ”/w 
