少妇/n 通过/p 手机/n 微信/nz 摇/v 来/vf 一夜情/nz ，/w 不想/v 之后/f 情夫/n 发来/v 短信/n 进行/vn 敲诈/v 。/w 近日/t ，/w [黑龙江省/ns 大庆市/ns 萨尔图/nrf 区/n 检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v [敲诈勒索/vl 罪/n]/nz 批准逮捕/v 了/ule 王东子/nr 。/w 
[36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李/ng 某/rz 是/vshi 一个/mq [全职/nz 太太/n]/nz 。/w 2013年8月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 通过/p 微信/nz 摇/v 一/m 摇/v ，/w 李/ng 某/rz 在/p 网上/s 结识/v 了/ule 王东子/nr 。/w 王东子/nr 自称/v [28/m 岁/qt]/mq ，/w 未婚/vn 。/w 两人/mq [视频/n 聊天/vi]/nz 后/f ，/w 相谈/v 甚/dg 欢/a 。/w 同年/d 9月末/t ，/w 王东子/nr 和/cc 李/ng 某/rz 发生/v 了/ule 性关系/n 。/w 半个/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 李/ng 某/rz 收到/v 王东子/nr 的/ude1 敲诈/vn 短信/n ：/w 我/rr 录/ng 下/f 了/ule 咱们/rr 性爱/n 时/ng 的/ude1 声音/n ，/w 给/p 我/rr [两/q 万元/q]/mq 我/rr 就/d 删/v 了/ule 它/rr ，/w 否则/c 我/rr 就/d 告诉/v 你/rr 丈夫/n 。/w 就/d 在/p 李/ng 某/rz 思前想后/vl 要/v 不要/d 给钱/v 时/ng ，/w 11月18日/t ，/w 她/rr 丈夫/n 的/ude1 手机/n 也/d 收到/v 王东子/nr 的/ude1 短信/n ：/w 我/rr 手里/s 有/vyou 你/rr 老婆/n 和/cc 别人/rr 搞/v 婚外情/nz 的/ude1 证据/n ，/w 如果/c 你/rr 不/d 给/p 我/rr [两/q 万元/q]/mq ，/w 我/rr 就/d 把/pba 它/rr 发/v 到/v 网上/s 去/vf 。/w 李/ng 某/rz [故/c 作/v 镇静/a]/nz 地/ude2 对/p 丈夫/n 说/v ：/w “/w 肯定/v 是/vshi 谁/ry 搞/v 的/ude1 恶作剧/n 。/w ”/w 第二天/mq ，/w 李/ng 某/rz 给/p 了/ule 王东子/nr [5000/m 元/q]/mq ，/w 希望/v 就此/d 了事/vi 。/w 但/c 王东子/nr 多次/mq 催/v 她/rr 补齐/nz 余款/n ，/w 被逼/v 无奈/d ，/w 李/ng 某/rz 向/p 丈夫/n 坦白/v 了/ule 实情/n ，/w 并/cc 报/n 了/ule 案/ng 。/w 
