1月14日/t ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 朱翯到/nr 源潭镇/ns 双林村/ns 走访/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz ，/w 向/p 他们/rr 送/v 上/f [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an ，/w 祝愿/v 他们/rr 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 县/n 国土局/nis 、/w 招商局/nis 及/cc 源潭镇/ns [负责/v 同志/n]/nz 陪同/v 。/w 
朱翯/nr 先后/d 来到/v [双林村/ns 高/a 桥/n 组/n]/nt 陈光元/nr 和/cc 和/cc 河边/s 组/n 丁跃远/nr 家中/s ，/w 关切/vn 地/ude2 询问/v 他们/rr 的/ude1 [家庭/n 生活/vn]/nz 和/cc 身体/n 状况/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 大米/nf 、/w 棉被/n 、/w 棉袄/n 等/udeng [生活/vn 用品/n]/nz 。/w 陈光元/nr 今年/t [56/m 岁/qt]/mq ，/w 尚未/d 娶亲/vn ，/w [94/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老母亲/nz 常年/d 卧病/vi 在/p 床/n ，/w [家庭/n 生活/vn]/nz [十分/d 困难/an]/nz 。/w 朱翯/nr 勉励/v 他/rr 好好/d [保重/v 身体/n]/nz ，/w 照顾/v 好/a 老母亲/nz ，/w 有/vyou [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 帮助/vn ，/w 今后/t 的/ude1 生活会/n 好/a 起来/vf 的/ude1 。/w 丁跃远/nr 因/p 工致/an 双眼/n 失明/vi ，/w 还要/d 赡养/vn 年迈/z 的/ude1 母亲/n 。/w 朱翯/nr 对此/d 深表/v 同情/vn ，/w 仔细/ad 询问/v 他/rr 家/q 还有/v 哪些/ry 困难/an ，/w 有/vyou 没有/v 参加/v 低保/n ，/w 看病/vi 能/v 报销/vn 多少/ry 医疗费/n ，/w 并/cc 叮嘱/v [有关/vn 部门/n]/nz 对/p 这样/rzv 的/ude1 家庭/n 要/v 多/a 加/v 照顾/vn 。/w 
慰问/v 中/f ，/w 朱翯/nr 要求/n 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 把/pba [困难/an 群众/n]/nz [安危/n 冷暖/n]/nz 牵挂/v 在/p 心/n ，/w 千方百计/dl 为/p 他们/rr 排忧解难/vl ，/w 确保/v 他们/rr 生活/vn 有/vyou 保障/vn ，/w 日子/n 有盼头/nz 。/w 
