7个月/t ，/w [28/m 座/q]/mq 城市/n ，/w [67/m 场/qv]/mq 表演/vn ，/w [326/m 支/q]/mq 歌舞/n ，/w 广场/n 上/f 数/n 不/d 清/tg 的/ude1 掌声/n 与/cc 感动/v …/w …/w 这些/rz 都/d 是/vshi [68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 严斌/nr 与/cc [66/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老伴/n 徐常珍/nr 2013年/t 弥足珍贵/n 的/ude1 回忆/vn 。/w 
当年/t ，/w 徐常珍/nr 突/vg 患/v 中风/vn 瘫痪/vi 在/p 床/n ，/w 严斌/nr 选择/v 用/p 音乐/n 和/cc 舞蹈/n 去/vf 激励/vn 她/rr ，/w 让/v 她/rr 重新/d 站/vi 起来/vf 。/w 现在/t ，/w 夫妻/n 俩/m 计划/n 走遍/v 全国/n ，/w 以/p 民族舞/n 的/ude1 形式/n 传播/vn 爱/v 的/ude1 正能量/nz 。/w 
[六/m 旬/ng]/mq 夫妻/n 立志/v 舞/v 遍/qv 全国/n 
昨日/t ，/w 武昌首义/nrf 公园/n 里/f ，/w 伴随/v 着/uzhe 一曲/mq [蒙古族/nz 音乐/n]/nz ，/w 徐常珍/nr 放声/d 高歌/v ，/w 严斌/nr 则/d 带着/vn 近/a [十/m 人/n]/mq 翩翩起舞/vl （/w 如/v 图/n ）/w 。/w 
带着/vn 对/p 民族舞/n 的/ude1 热情/an ，/w 夫妻/n 俩/m 已/d 走遍/v 大/a 半个/mq 中国/ns 。/w 福建/ns 、/w 上海/ns 、/w 四川/ns 、/w 山东/ns …/w …/w 每/rz 到/v 一个/mq 城市/n ，/w 他们/rr 会/v 找/v [一/d 处/n]/mq 公园/n 或/c 广场/n 表演/v 歌舞/n ，/w 也/d 会/v 讲述/vn 与/cc 瘫痪/vi 斗争/vn 的/ude1 故事/n 。/w 每当/p 严斌/nr 跳/vi 得/ude3 汗流浃背/al 时/ng ，/w 徐常珍/nr 就/d 用/p 毛巾/n 仔细/ad 地/ude2 帮/v 他/rr 擦汗/nz ，/w 在场/vi 观众/n 无不/d 被/pbei 这/rzv 无意间/d 流露/v 的/ude1 真情/n 所/usuo 感动/v ，/w 经常/d 掌声/n 不断/d 。/w 
在/p 温州/ns 表演/v 时/ng ，/w 一位/mq 40多岁/m 的/ude1 乳腺癌/nhd 患者/n 要求/n 与/cc 他们/rr 合影/vi 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 你们/rr 让/v 我/rr 重燃/v 希望/vn 。/w 看到/v 这/rzv 张/q 合影/vi ，/w 我/rr 就/d 会/v 有/vyou 与/cc 病魔/n 抗争/vi 的/ude1 决心/n 。/w ”/w 
有时/d ，/w 两人/mq 的/ude1 表演/vn 会/v 受到/v 保安/b 阻挠/v ，/w 严斌/nr 只能/v 解释/vn ，/w 自己/rr 只是/d 想/v 传递/vn 正能量/nz ，/w “/w 我们/rr 希望/v 得到/v 更多/ad 人/n 支持/v ，/w 能/v 走遍/v 全国/n ，/w 走到/vf 国外/s 。/w ”/w 
妻子/n 瘫痪/vi 老伴/n 当/p 轮椅/n 
严斌/nr 和/cc 徐常珍/nr 家住/v 武昌/ns 千家街/nz 。/w 2012年8月/t ，/w 徐常珍/nr 突发/vn 中风/vi ，/w 瘫痪/vi 在/p 床/n 。/w 护士/nnt 建议/n 严斌/nr 给/p 妻子/n 买/v 张/q 轮椅/n 。/w 严斌/nr 一口/mq 拒绝/v ：/w “/w 她/rr 一定/b 能/v 站/vi 起来/vf 。/w 即使/c 她/rr 再也/d 站/vi 不/d 起来/vf ，/w 我/rr 也/d 要/v 当/p 她/rr 一辈子/mq 的/ude1 轮椅/n 。/w ”/w 
出院/vi 后/f ，/w 严斌/nr 每天/r 扶着/nz 徐常珍/nr 在家/vi 练习/v 走路/vn ，/w 从/p 每天/r [二十/m 步/qv]/mq ，/w 到/v 后来/t 慢慢/d 能/v 出门/vn 。/w 过/uguo 了/ule 段/q 时间/n ，/w 徐常珍/nr 能/v 买菜/nz 了/ule ，/w 严斌/nr 就/d 悄悄/d 跟/p 在/p 她/rr 后面/f ，/w “/w 既/c 想/v 给/p 她/rr 多/a 一点/mq 信心/n ，/w 又/d 担心/v 她/rr 发生/v 意外/a 。/w ”/w 三个月/t 后/f ，/w 徐常珍/nr 的/ude1 身体/n 奇迹/n 般/uyy 康复/vn 。/w 
中风/vi 之前/f ，/w 夫妻/n 俩/m 爱好/n [文体/n 活动/vn]/nz ，/w 每天/r 去/vf [首义/nz 公园/n]/nz 练习/v 歌舞/n 。/w 时隔/v 半年/mq ，/w 严斌/nr 再次/d 搀扶/v 着/uzhe 徐常珍/nr ，/w 爬上/vf 位于/v 半山腰/n 的/ude1 [首义/nz 公园/n]/nz ，/w 徐常珍/nr 感慨不已/vl ：/w “/w 要是/c 没有/v 你/rr 陪着/v 我/rr ，/w 我/rr 就/d 和/cc 这里/rzs ‘/w 永别/vi ’/w 了/ule 。/w ”/w 
此/rzs 后/f ，/w 两人/mq [重新/d 开始/v]/nz 歌舞/n 练习/v 。/w “/w 歌舞/n 对/p 身心/n 有利/a ，/w 老伴/n 的/ude1 身体/n 恢复/v 得/ude3 很快/d ，/w 我/rr 的/ude1 高血压/nhd 、/w 心脏病/nhd 也/d 再/d 没/d 犯/v 过/uguo 。/w ”/w 严斌/nr 说/v 。/w 公园/n [不少/m 人/n]/mq 被/pbei 他们/rr 吸引/v ，/w 加入/v 了/ule 夫妻/n 俩/m 的/ude1 舞蹈队/nis 。/w 
相濡以沫/vl “/w 银婚/n 好夫妻/nz ”/w 
年轻时/nz ，/w 两人/mq 是/vshi 同学/n 。/w 之后/f 严斌/nr 离家/vi 当兵/vi ，/w 徐常珍/nr 常/d 去/vf 他/rr 家/q 帮/v 他/rr 照顾/v 生病/vn 的/ude1 母亲/n 。/w “/w 就/d 觉得/v 他/rr 妈妈/n 一个人/mq 在家/vi 挺/d 孤独/a 的/ude1 。/w ”/w 善良/a 的/ude1 徐常珍/nr 说/v 。/w 严斌/nr 家人/n 说/v ：/w “/w 这/rzv 姑娘/n 这么/rz 好/a ，/w 你们/rr 就/d 在/p 一起/s 吧/y 。/w ”/w 严斌/nr 听/v 了/ule ，/w 心里/s 对/p 徐常珍/nr 有/vyou 了/ule 意思/n 。/w 一来二去/dl 两人/mq 走/v 在/p 了/ule 一起/s ，/w 并/cc 于/p 1969年/t 结婚/vi 。/w 
“/w 我们/rr 那时/rzt 不/d 像/v 现在/t 的/ude1 年轻人/n 谈情说爱/vl 。/w ”/w 徐常珍/nr 笑着/vi 说/v ，/w 夫妻/n 俩/m 在/p 一起/s ，/w 最重要/nz 的/ude1 就是/v 在乎/v 彼此/rr 。/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 多年来/d 有/vyou 糖尿病/nhd ，/w 严斌/nr 在/p 她/rr 吃/v 东西/n 前/f 都/d 要/v 自己/rr 先尝/nz 一/m 尝/v ，/w 确定/v 不/d 含糖/nz 分/qt 才/d 让/v 她/rr 吃/v 。/w 
2013年/t ，/w 在/p [武汉市/ns 妇联/nis]/nt 举行/v 的/ude1 重阳节/t 金婚/n 盛典/n 上/f ，/w 夫妻/n 俩/m 获得/v 了/ule “/w 银婚/n 好夫妻/nz ”/w 的/ude1 称号/n 。/w 近/a 半世纪/nz 的/ude1 感情/n ，/w 得到/v 了/ule 无数/m 市民/n 的/ude1 祝福/vn 。/w （/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 记者/nnt 袁喆/nr 实习生/nnt 李蓉洁/nr 通讯员/nnt 刘雅琼/nr ）/w 
