1月9日/t 下午/t ，/w 市/n 经/p 开/v 区/n [城北/s 新区/n 办事处/nis]/nt 和/cc 苏滁/nr 现代/ntc 产业园/nz [大王/n 街道/ns 办事处/nis]/nt 部分/n 区划/n 调整/v [交接/vn 仪式/n]/nz 在/p 苏滁/nr 现代/ntc 产业园/nz [大王/n 街道/ns 办事处/nis]/nt 举行/v 。/w 至此/d ，/w 原/b 属于/v [城北/s 新区/n 办事处/nis]/nt 的/ude1 郑郢村/ns 整体/n 以及/cc 上/f 庄村/ns [4/m 个/q]/mq 村民/n 组/n 划归/v 苏滁/nr 现代/ntc 产业园/nz [大王/n 街道/ns 办事处/nis]/nt 管理/vn ，/w 原/b 属于/v [大王/n 街道/ns 办事处/nis]/nt 的/ude1 林楼村/ns 、/w [十八/m 里/f 店/n 社区/n]/ns 、/w 石庙村/ns 整体/n 划归/v [城北/s 新区/n 办事处/nis]/nt 管理/vn 。/w 自/p 2014年1月/t 起/vf ，/w 民政/n 、/w [城乡/n 居民/n]/nz 低保/n 、/w 民政/n 优抚/vn 、/w 信访/n 维稳/nz 、/w [社区/n 矫正/v]/nz 、/w 计划生育/n 等/udeng 各项/r 事务/n 均/d 按/p 调整/vn 后/f 区划/n 管理/vn 。/w 
本次/r 行政区划/n 的/ude1 调整/vn ，/w 进一步/d 理顺/v 了/ule 市/n 经/p 开/v 区/n 和/cc 苏滁/nr 现代/ntc 产业园/nz 的/ude1 [管理/vn 体制/n]/nz ，/w 对于/p 提高/v [两/q 区/n]/mq 规划/n 建设/v 水平/n 、/w [改善/v 投资/vn 环境/n]/nz 、/w 促进/v 招商引资/vl 具有/v [重要/a 作用/n]/nz ，/w 对/p 促进/v [两/q 区/n]/mq [经济/n 社会/n]/nz 健康/a 快速/d 发展/vn 具有/v [重大/a 意义/n]/nz 。/w （/w 张登峰/nr ）/w 
