审议/v 报告/n ：/w 主题/n 鲜明/a ，/w 思路/n 清晰/a ，/w 重点/n 突出/a ，/w 措施/n 有力/a ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 指导性/n 、/w 针对性/n 和/cc 操作性/n 
宋洪武/nr 代表/nnt 说/v ，/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 是/vshi 个/q 成熟/a 、/w 精彩/a 的/ude1 报告/n 。/w 我/rr 认为/v 有/vyou 四大/n 特点/n ，/w 一/m 是/vshi 务实/vi 低调/n 不/d 张扬/vi ；/w 二/m 是/vshi 集中/v 了/ule 全省/n 人民/n 智慧/n ；/w 三/m 是/vshi 篇幅/n 精短/a 、/w 内涵/n 丰富/a ；/w 四/m 是/vshi 引领/v 性/ng 强/a ，/w 凸现/v 了/ule 知识型/b 、/w 科技型/b 、/w 文化/n 型/k 、/w 开拓/v 型/k 的/ude1 特点/n 。/w 去年/t 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 实属/v 不易/ad ，/w 一/m 是/vshi [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 加大/v ，/w 实现/v 两位/mq 数/n 的/ude1 [增长/v 速度/n]/nz 不/d 容易/ad ；/w 二/m 是/vshi 处于/v 全省/n 发展/vn 的/ude1 换挡/v 期/qv ，/w 能/v 稳/a 中/f 有/vyou 增/v ，/w 转变/v 方式/n 更/d 不/d 容易/ad 。/w 下/f 一步/mq 发展/vn ，/w 一/m 是/vshi 发展/vn 的/ude1 积极性/n 不能/v 受挫/vn ，/w 二/m 是/vshi 发展/vn 的/ude1 热情/an 不能/v 降温/vn ，/w 三/m 是/vshi 发展/vn 的/ude1 硬/a 措施/n 不能/v 弱化/vn 。/w 
朱静芝/nr 代表/nnt 说/v ，/w 在/p 国际/n 国内/s 环境/n 形势/n 较为/d 困难/an 的/ude1 情况下/nz ，/w 陕西/ns 经济/n 依然/d 保持/v 良好/a 增长/v 。/w 关于/p 今年/t 的/ude1 工作/vn 安排/v ，/w 符合/v 省情/n 实际/n ，/w 完全/ad 赞同/v 。/w 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 有些/rz 指标/n 的/ude1 表述/vn 要/v 再/d 统一/vn 。/w 比如/v ，/w 对/p [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 增长/v 、/w 环保/n 污染/vn 排放/vn 、/w CPI/x 控制/vn 、/w [粮食/nf 产量/n]/nz 增长/v 等/udeng 指标/n ，/w 要/v 做到/v 准确/a 、/w 科学/n 、/w 合理/a 。/w 二/m 是/vshi 把/pba 公/ng 有/vyou [垄断/vn 行业/n]/nz 向/p [民营/b 企业/n]/nz 、/w [非公有制/b 经济/n]/nz 倾斜/vi 、/w 开放/v ，/w 增大/v 市场/n 分量/n 和/cc 比重/n 。/w 三/m 是/vshi 要/v 在/p 全社会/nz 倡导/v 科学/n 、/w 绿色/n 、/w 健康/a 的/ude1 生产/vn [生活/vn 方式/n]/nz 。/w 四/m 是/vshi [大力/d 推广/vn]/nz [中小学/n 教育/vn]/nz [大学/nis 区/n 制/v]/nz ，/w 进一步/d 优化/v 教师/nnt [资源/n 配置/vn]/nz ，/w 解决/v 农村/n 和/cc 城市/n 教育/vn 的/ude1 [两极/n 分化/vi]/nz 问题/n 。/w 
祝作利/nr 代表/nnt 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 客观/a 全面/ad 、/w 具体/a 实在/d ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 针对性/n 、/w 指导性/n 和/cc 操作性/n ，/w [完全/ad 同意/v]/nz 这个/rz 报告/n 。/w 谈/v [三/m 点/qt]/mq [修改/v 意见/n]/nz ：/w 一/m 是/vshi 陕西/ns 钢铁/n [行业/n 集中度/n]/nz 高/a ，/w 同时/c 也/d 有着/v 良好/a 的/ude1 原料/n 来源/n 和/cc 较大/d 的/ude1 市场/n 空间/n ，/w 建议/n 在/p [第/m 13/m 页/q]/mq [第/m 8/m 行/ng]/mq “/w 加快/v 有色/b …/w …/w 改造/vn ”/w 之后/f 加上/v “/w 支持/v [陕/b 钢/n 集团/nis]/nt 提/v 质/ng 增效/v ”/w ；/w 二/m 是/vshi 去年/t 国家/n 批准/v 了/ule [晋/b 陕/b 豫/b 黄河/ns 金三角/ns]/nz [承接/v 产业/n 转移/v]/nz 示范区/n 规划/n ，/w 建议/n 在/p [第/m 15/m 页/q]/mq [第/m 5/m 行/ng]/mq “/w 支持/v 杨凌/ns …/w …/w 城市/n ”/w 之后/f 加上/v “/w 支持/v 渭南/ns 在/p [晋/b 陕/b 豫/b 黄河/ns 金三角/ns]/nz [承接/v 产业/n 转移/v]/nz 示范区/n 建设/vn 中/f 发挥/v 更大/d 的/ude1 作用/n ”/w ；/w 三/m 是/vshi 我省/n 于/p 2012年/t 对/p 韩城/ns 实行/v 计划/n 单列/v ，/w 今后/t 应/v 进一步/d 加大/v 支持/vn 力度/n 。/w 建议/n 在/p [第/m 21/m 页/q]/mq [第/m 13/m 行/ng]/mq “/w …/w …/w 改革/vn ”/w 之后/f 加上/v “/w 加大/v 支持/vn 韩城/ns 计划/n 单列/v 的/ude1 力度/n ”/w 。/w 
王莉霞/nr 代表/nnt 说/v ，/w 我/rr [完全/ad 同意/v]/nz [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 2013年/t ，/w 省政府/n 坚持/v 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 、/w 稳中有进/vl 的/ude1 总/b 基调/n ，/w [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 稳定/an 快速/d 发展/vn 。/w 2014年/t ，/w 我们/rr 一/m 是/vshi 要/v 抓住/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn 的/ude1 机遇/n ，/w 进一步/d 扩大/v 对外开放/vl ；/w 二/m 是/vshi [大力/d 发展/vn]/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 要/v 解决/vn [现代/ntc 物流/n]/nz 、/w 电子商务/nnd 、/w 互联网/n 金融/n 、/w 信息产业/gi 融合/v 发展/vn 等/udeng 问题/n ；/w 三/m 是/vshi 要/v 加强/vn 人口/n 和/cc 城镇/n 布局/n 的/ude1 研究/vn 和/cc 规划/n ，/w 实现/v 人/n 的/ude1 城镇化/vn ；/w 四/m 是/vshi 要/v 把/pba 大学生/nnt 就业/vn 作为/p [各级/r 政府/nis]/nz 的/ude1 一项/mq 重要/a 工作/vn ，/w 确保/v 每一个/mq [大学/nis 毕业生/n]/nz 都/d 能/v 就业/vn 创业/vn ；/w 五/m 是/vshi 要/v 推进/vn “/w 气化/v 陕西/ns ”/w 建设/vn ，/w 解决/v 雾霾/nz 等/udeng [极端/n 环境/n]/ns 问题/n 。/w 
李晓东/nr 代表/nnt 说/v ，/w 面对/v 复杂/a 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 形势/n ，/w 2013年/t 我省/n 仍然/d 保持/v 了/ule 良好/a 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz ，/w 成绩/n 来之不易/vl 。/w 报告/n 关于/p 全省/n 2014年/t 的/ude1 工作/vn ，/w 不仅/c 符合/v 中央/n 精神/n ，/w 而且/c 符合/v 全省/n 实际/n 。/w 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 着力/vd 培养/v 全省/n 的/ude1 战略/n [新兴/b 产业/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v 省内/s 的/ude1 [国家/n 重点/n 实验室/nis]/nis 、/w 工程中心/nit 、/w 国防/n [军工/n 企业/n]/ntc 和/cc 一些/mq [骨干/n 企业/n]/nz ，/w [大力/d 开展/v]/nz [科技/n 创新/vi]/nz [成果/n 转化/v]/nz 与/cc 利用/v 。/w 二/m 是/vshi 加快/v 推动/vn 中小企业/n 和/cc 非国有经济/n 发展/vn 。/w 三/m 是/vshi 加快/v 探索/vn 建立/v [新型/b 农业/n]/nz 经营/v 体制/n ，/w 提高/v [农业/n 集约化/vn]/nz 、/w 规模化/v 程度/n 。/w 
曹莉莉/nr 代表/nnt 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 既/c 总结/v 了/ule 成绩/n ，/w 又/d 分析/vn 了/ule 问题/n 和/cc 不足/an ，/w 对/p 2014年/t 工作/vn 的/ude1 部署/vn 重点/n 突出/a ，/w 措施/n 得力/a 。/w 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 在/p 保证/v 发展/vn 质量/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 继续/v 保持/vn 经济/n 高速/b 增长/v 。/w 二/m 是/vshi 在/p [城镇化/vn 建设/vn]/nz 中/f ，/w 要/v 坚持/v 规划/n 先行/vi ，/w 杜绝/v 反复/d 拆迁/v 。/w 三/m 是/vshi [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决/v 环境污染/gg 问题/n 。/w 四/m 是/vshi 要/v 狠抓/v 民生/n 建设/vn ，/w 以/p [贫困/a 人口/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 解决/v 群众/n 关注/v 的/ude1 热点/n 难点/n 问题/n 。/w 
梁宏贤/nr 代表/nnt 说/v ，/w 去年/t 在/p 严峻/a 形势/n 下/f ，/w 全省/n 经济/n 保持/v 快速/d 增长/v 。/w 今年/t 工作/vn 部署/vn 突出/a 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 、/w 提/v 质/ng 增效/v 。/w 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 统筹/v 规划/n 全省/n 项目/n 布局/n ，/w 推动/v [结构/n 调整/vn]/nz 和/cc 转型/vn 升级/vi 。/w 二/m 是/vshi 加大/v 天然气/n 勘探/vn 开发/v 力度/n ，/w 加快/v 谋划/vn 实施/v 一批/mq [液化/vn 天然气/n]/nz 、/w 陶瓷/n 、/w 高/a 载/v 能/v 等/udeng 加工/vn 转化/v 利用/vn 项目/n 。/w 三/m 是/vshi 扶持/v [农业/n 龙头/n 企业/n]/nz ，/w 带动/v 农业/n 发展/vn 、/w 农民/nnt 增收/v 。/w 四/m 是/vshi 把/pba 陕北/ns 河流/n 治理/vn 纳入/v 全省/n 治理/v 规划/n ，/w 加快/v 实施/vn 延河/ns 等/udeng 河流/n 综合治理/vl 。/w 五/m 是/vshi 省/n 上/f 安排/v 专门/d 项目/n 和/cc 资金/n 支持/v 革命/vn 旧址/n 保护/vn ，/w 将/d [黄帝/n 文化/n]/nz 园区/n 列入/v 全省/n [30/m 个/q]/mq 重点/n 文化/n [建设/vn 项目/n]/nz 。/w 六/m 是/vshi 整合/vn 捆绑/v 项目/n 资金/n ，/w 支持/v 城镇/n 和/cc 居民/n 集中/v 居住区/n 基础设施/gi 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz [配套/vn 设施/n]/nz 建设/vn 。/w 
魏增军/nr 代表/nnt 说/v ，/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 主题/n 鲜明/a ，/w 措施/n 有力/a ，/w 我/rr 完全/ad 赞成/v 。/w 我们/rr 将/d 立足/vi 循环/vn 发展/vn ，/w 推进/vi 汉中/ns 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 支持/v 汉中/ns [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 争取/v [阳安/nz 铁路/n]/nz 扩能/vn 改造/vn 、/w 宝鸡/ns 至/p 南充/ns 铁路/n 建设/vn 尽早/d 开工/vi ，/w 加快/v 西/f 成/v 客/ng 专/a 、/w [宝/n 汉/tg 高速/b]/nz 、/w 汉中/ns 新机场/nz 建设/v 进度/n 。/w 二/m 是/vshi 省/n 上/f 尽快/d 确定/v 汉中/ns 航空/n 智慧/n 新城/ns 建设/v 战略/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w 制定/v 出台/vn 《/w 中国/ns 汉中/ns 智慧/n 航空城/nz 建设/vn 发展/v 规划/n 》/w 和/cc 《/w [中/f 航/vg 集团/nis]/ntc 与/cc [陕西省/ns 政府/nis]/nto 共建/v 中国/ns 汉中/ns 航空/n 智慧/n 新城/ns 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 。/w 三/m 是/vshi 省委/nis 、/w 省政府/n 加强/v 与/cc 中石化/nz 沟通/v 衔接/vn ，/w 支持/v 镇巴/nz 区块/n 的/ude1 [油气/n 资源/n]/nz 勘探/vn 开发/vn 。/w 
[上/f 官/n 吉庆/n]/nz 代表/nnt 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 了/ule 打造/v 陕西/ns 经济/n 升级版/nz 的/ude1 [奋斗/vi 目标/n]/nz ；/w 突出/a 了/ule 打造/v 丝绸之路/n 经济带/n 、/w 民生/n 和/cc [生态/n 建设/vn]/nz 等/udeng 工作/vn ，/w 具有/v 我省/n 特色/n 。/w 建议/n 一/m 要/v 唱响/v 丝绸之路/n 新起点/nz 定位/vn ，/w 从/p 协作/vn 组织/n 、/w 交通/n 网络/n 、/w 贸易/v 园区/n 等/udeng 方面/n ，/w 吹响/v 承接/vn 东部/f 、/w 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 号角/n ；/w 二/m 要/v 发挥/vn 宝鸡/ns 在/p 打造/v 丝/n 路/n 新起点/nz 和/cc 建设/v [关天/nr 经济区/n]/nz 副中心/nz 中/f 的/ude1 作用/n ，/w 不断/d 强化/v 交通/n [区位/n 优势/n]/nz ；/w 三/m 要/v 支持/vn 宝鸡/ns 新材料/nz 和/cc 汽车/n 装备/n [工业/n 基地/nis]/nz 建设/vn ；/w 四/m 要/v 加大/v 对/p 宝鸡/ns 高新区/nz 创建/v 国家级/b 创新/vi 型/k 科技园区/ns 、/w 千渭/nr 之/uzhi 会/v [湿地/n 公园/n]/nz 建设/vn 的/ude1 支持/vn 力度/n ；/w 五/m 要/v 着力/vd 解决/v 宝鸡/ns 渭河/ns 生态/n 水/n 问题/n ，/w 改善/v [关中/ns 地区/n]/nz [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
徐新荣/nr 代表/nnt 说/v ，/w 报告/n 总结/v 去年/t 工作/vn 中肯/a 客观/a ，/w 部署/vn 今年/t 工作/vn 重点/n 突出/a 。/w 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 支持/v 我市/r 实施/v “/w [百万/m 亩/q]/mq 灌区/n ”/w 项目/n 。/w 二/m 是/vshi 进一步/d 支持/v 陕西/ns 东大门/nz 向/p 东/f 开放/v ，/w 促进/v [晋/b 陕/b 豫/b 黄河/ns 金三角/ns]/nz [承接/v 产业/n 转移/v]/nz 示范区/n 发展/vn 。/w 三/m 是/vshi 省/n 上/f 统筹/vd 推进/vi 省市/n 县/n 简政放权/vl 改革/vn ，/w 推动/v 改革/vn 系统化/v 、/w 协同/vd 化/v 。/w 
姜锋/nr 代表/nnt 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 透露/v 着/uzhe 发展/vn 、/w 转型/vn 、/w 改革/vn 、/w 创新/vi 、/w 富民/v 的/ude1 [时代/n 主题/n]/nz 和/cc [执政/vi 理念/n]/nz ，/w 催人奋进/vl 。/w 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 将/d 咸阳/ns 纳入/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz ”/w 范围/n ，/w 加快/v 推进/vn 区域/n 融合/v 。/w 二/m 是/vshi 加快/v [行政/n 管理/vn]/nz 体制改革/v ，/w 发挥/v 好/a [社会/n 组织/n]/nz 的/ude1 作用/n ；/w 全面/ad 推行/v [网格化/gi 管理/vn]/nz ，/w 加强/v 对/p [流动/vn 人口/n]/nz 和/cc [特殊/a 人群/n]/nz 的/ude1 服务/vn 管理/vn ；/w 深入/ad 推进/vi 平安/a 陕西/ns 建设/vn ，/w 健全/v 治安/n 防/v 控/vn 体系/n 。/w 三/m 是/vshi 继续/v 完善/vn [生态/n 文明/n]/nz 建设/v [重大/a 问题/n]/nz 区域/n 、/w 跨部门/nz 联动/v [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 引导/v [各级/r 政府/nis]/nz 把/pba [生态/n 建设/vn]/nz 摆/v 到/v 重要/a 位置/n 。/w 
畅谈/v 发展/vn ：/w 以/p 改革/vn 为/p 统领/v ，/w 坚定不移/vl 实施/v 好/a 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 、/w 提/v 质/ng 增效/v 战略/n ，/w 为/p 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 打下/v 坚实/a 基础/n 
赵庆明/nr 代表/nnt 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 通篇/n 体现/v 了/ule 改革创新/v 、/w 稳中求进/vl 的/ude1 总/b 基调/n 。/w 建议/n 要/v 认真/ad 分析/vn 研究/vn 各项/r [经济/n 指标/n]/nz ，/w 正视/v 困难/an ，/w [挖掘/v 潜力/n]/nz ，/w 圆满完成/v 今年/t [各项/r 工作/vn]/nz 任务/n 。/w 高度/d 重视/v [县域/n 经济/n]/nz 和/cc [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 把/pba 各项/r 政策/n 落到实处/n 。/w 
方光华/nr 代表/nnt 建议/n ：/w （/w 1/m ）/w 抓住/v 建设/vn 丝绸之路/n 经济带/n 机遇/n ，/w 加强/v 我省/n “/w 向/p 西/f 发展/vn ”/w 战略/n 统筹/vd 。/w （/w 2/m ）/w 省政府/n 在/p 部署/v [科研/n 项目/n]/nz 时/ng ，/w 支持/v 我省/n 高校/n 和/cc [科研/n 院所/n]/nz 在/p 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 中/f 发挥/v 作用/n ，/w 同时/c ，/w 设立/v [中亚/ns 地区/n 留学生/n 政府/nis]/nt 奖学金/n 。/w 
鱼/n 宽/a 宜/ag 代表/nnt 建议/n 进一步/d 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 和/cc [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 提高/v [服务/vn 意识/n]/nz ，/w 减少/v [行政/n 干预/vn]/nz 和/cc 审批/v 事项/n ，/w 营造/v 更好/d 的/ude1 投资/vn 发展/v 环境/n 。/w 
李黑记/nr 代表/nnt 建议/n 省政府/n 高度/d 关注/v 全省/n [经济/n 实体/n]/nz 的/ude1 健康/a 发展/vn ，/w 引导/v 省内/s 企业/n 开展/v [公平/a 竞争/vn]/nz ，/w 实行/v 优胜劣汰/vl 机制/n ，/w 推进/vi 全省/n [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz ；/w “/w 换挡/v ”/w 时期/n ，/w 要/v 树立/v 先进/a 典型/n ，/w 缩小/v 地级市/nz 与/cc 省会/n 城市/n 的/ude1 发展/vn 差距/n ，/w 同时/c ，/w 给予/vn 政策/n 支持/v ，/w 扩大/v 城镇/n 上/f 规模/n 。/w 
张玉梅/nr 代表/nnt 建议/n 支持/v 非公经济/n 、/w [民营/b 企业/n]/nz 发展/vn ，/w 重视/v [企业/n 人力/n 资源/n]/nz 培养/v ；/w 建立/v 分类/vn 执法/vn 制度/n ，/w 减少/v 多头/n 执法/vn ，/w 重复/vd 执法/vn ；/w 加大/v 对/p [民营/b 企业/n]/nz 宣传/v 力度/n ，/w 深入/ad 了解/v 企业/n 存在/v 的/ude1 问题/n 。/w 
张明华/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 加快/v [金融/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 发展/vn 更多/ad 的/ude1 [股份制/n 银行/nis]/nz 、/w [民营/b 银行/nis]/ntcb ，/w 破解/v [中小企业/n 融资/vn]/nz 难题/n 。/w 二/m 是/vshi 建议/n 加强/v 对/p 陕/b 政/ng 办发/v （/w 2013/m ［/w 31/m ］/w 号/q ）/w 文件/n 的/ude1 督促/vn 落实/v 力度/n 。/w 
和文全/nz 代表/nnt 建议/n ：/w （/w 1/m ）/w 加大/v 对/p 主城区/n [工业/n 企业/n]/nz 搬迁/v 改造/vn 的/ude1 支持/vn 力度/n 。/w 积极/ad 向/p 中央/n 申请/v 将/d 西安/ns 土门/nz 列入/v 国家/n 老/a 工业/n 搬迁/v 改造/vn 示范区/n 。/w （/w 2/m ）/w 当前/t 区级/b 政府/nis 承担/v 的/ude1 社会/n 治理/vn 、/w [城市/n 管理/vn]/nz 任务/n 增多/v ，/w 区级/b [财政/n 支出/n]/nz 压力/n [越来越/d 大/a]/nz 。/w 因此/c ，/w 在/p 实施/v 财政/n 体制改革/v 中/f ，/w 建议/n 调整/v 省/n 对/p 市/n 、/w 市/n 对/p 区/n 的/ude1 [财政/n 收入/n 分配/v]/nz 体制/n ，/w 支持/v [中心/nis 城区/n]/nz 转型/vn 发展/vn 。/w 
耿建民/nr 代表/nnt 建议/n 从/p 环保/n 、/w [城市/n 规划/n]/nz 、/w 效益/n 质量/n 等/udeng 方面/n 加强/v 对/p 招商/vn 企业/n 的/ude1 筛选/vn 和/cc 论证/vn ；/w 加强/v 对/p 中小企业/n 扶持/v ；/w 强化/v [土地/n 管理/vn]/nz ，/w 调控/v 房地产/n 适度/a 开发/vn ，/w 防止/v 形成/vn 新的/a [圈地/v 运动/vn]/nz 和/cc [资源/n 浪费/v]/nz 。/w 
王小云/nr 代表/nnt 建议/n 推进/vi [节能/vn 减排/v]/nz 工作/vn ，/w 从/p [税收/n 减免/v]/nz 、/w 政策/n 奖励/vn 等/udeng 方面/n ，/w 对/p [工业/n 废渣/n]/nz 、/w [建筑/n 垃圾/n]/nz [回收/vn 利用/v]/nz 技术/n 推广/vn 给予/vn 支持/v ，/w 促进/v 建筑/n [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 
杜锡莹/nr 代表/nnt 建议/n ：/w （/w 1/m ）/w 政府/nis 不再/d 审批/vn 在/p 高产/b 粮田/n 上/f 种植/v 果树/n 、/w 花卉/n 、/w 苗木/n 等/udeng 经济作物/n 的/ude1 项目/n ，/w 不再/d 对/p 在/p 高产/b 粮田/n 上/f 种植/v 果树/n 等/udeng 非/b 粮/n 菜/n 作物/n 给予/vn [财政/n 资金/n]/nz 的/ude1 扶持/vn 。/w （/w 2/m ）/w 大力支持/v 种粮/vn 大户/n 创建/v 以/p 种粮/vn 为主/vi 的/ude1 “/w [现代/ntc 农业/n 示范/vn 园区/n]/ns ”/w ，/w 奖励/vn 依靠/v 科技/n 创/vg 高产/b 的/ude1 种粮/vn 户/q 。/w （/w 3/m ）/w 提倡/v 并/cc 支持/v 果树/n 、/w 花卉/n 、/w 苗木/n 向/p 沙滩/n 地/ude2 、/w 瘠薄/a 地/ude2 、/w 旱/a 塬/nz 地/ude2 发展/vn 。/w 
周敏/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 加大/v [农村/n 土地/n 流转/vn]/nz 力度/n 。/w 二/m 是/vshi 进一步/d 加大/v 水源/n 地/ude2 [生态/n 补偿/vn]/nz 和/cc [相关/vn 产业/n]/nz 的/ude1 开发/vn 扶持/v 力度/n 。/w 
徐旗成/nr 代表/nnt 建议/n 加大/v 对/p [贫困/a 山区/n]/nz 水利/n 等/udeng 基础设施/gi 投入/v ，/w 增强/v 农业/n 抗灾/vn 减灾/v 能力/n 。/w 
马静静/nr 代表/nnt 说/v ，/w 因/p 政策/n 原因/n ，/w 目前/t 一些/mq 农村/n ，/w 部分/n 家庭/n [人/n 多/a 地/ude2 少/a]/nz ，/w 另/rz 一些/mq 则/d 地/ude2 多/a 人/n 少/a ，/w 人均/a 、/w 户均/n 土地/n 不/d 平衡/a ，/w [群众/n 意见/n]/nz 较大/d 。/w 在/p 推进/vi [土地/n 流转/vn]/nz 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 应/v [结合/v 实际/n]/nz 出台/vi 措施/n 缓解/v 人/n 地/ude2 矛盾/an 。/w 
杨铜川/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 加大/v 咸阳/ns 北部/f [节水/vn 灌溉/vn 工程/n]/nz 的/ude1 投入/vn 力度/n ，/w 加快/v [现代/ntc 农业/n 园区/n]/nz 建设/vn ；/w 调整/v [土地/n 确权/nz]/nz 登记/v 政策/n ，/w 把/pba [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 各种/rz 补贴/n 划归/v 种粮/vn 大户/n ，/w 用/p [城市/n 低保/n]/nz 解决/v [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 的/ude1 补贴/n ；/w 重视/v 山区/n 县/n 幼儿教育/n ，/w 由/p [九/b 年/qt 义务教育/n]/nz 改为/v 十年/mq ；/w 加大/v 生态县/n 建设/v 财政/n 扶持/v 力度/n 。/w 
张为国/nr 代表/nnt 建议/n 进一步/d 加大/v 对/p 陕南/ns [三/m 市/n]/mq 茶产业/nz [资金/n 投入/v]/nz 和/cc 科技/n 支持/v ，/w 提高/v 现有/vn [茶叶/n 产量/n]/nz 和/cc 质量/n 。/w 
李敬喜/nr 代表/nnt 建议/n ：/w （/w 1/m ）/w 强化/v 农业/n 城镇/n 环保/n 机构/n 建设/vn 。/w （/w 2/m ）/w 加快/v 《/w 陕西省/ns [固体/n 废物/n 处理/vn]/nz 条例/n 》/w 的/ude1 立法/vn 工作/vn 。/w （/w 3/m ）/w 设立/v 陕南/ns [三/m 市/n]/mq 跨/v 行政区域/n “/w 秦岭/ns [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 示范区/n ”/w 。/w 
杨冠军/nr 代表/nnt 建议/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 抓/v “/w 两头/n ”/w ，/w 一/m 是/vshi 城市群/n 建设/vn ，/w 二/m 是/vshi 就地/d 城镇化/vn ，/w 实现/v 群众/n 在/p 县域/n 城镇化/vn 。/w 
冯西宁/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 合理/a 利用/v 公路/n ，/w 处理/vn 好/a 城镇化/vn 规划/n 与/cc 公路/n 线/n 位/q 的/ude1 关系/n 。/w [各级/r 政府/nis]/nz 在/p 编制/vn 城镇化/vn 规划/n 时/ng ，/w 按/p “/w 近路/n 而/cc 不/d 临/v 路/n ”/w 的/ude1 原则/n 科学/n 合理/a 确定/v [城镇/n 规划/n]/nz ，/w 确保/v [城市/n 规划区/n]/nz 与/cc 公路/n 保持/v 一定/b 距离/n ；/w 处理/vn 好/a 交通/n 建设/vn 与/cc [城镇化/vn 建设/vn]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 为/p 城镇/n 空间/n 发展/vn 、/w 产业/n 发展/vn 、/w 环境/n 发展/vn 留/v 好/a 余地/n ；/w 完善/v [相关/vn 标准/n]/nz ，/w 做好/v 城镇/n 道路/n 与/cc 公路/n 的/ude1 衔接/vn ；/w 防止/v 过境/vn 公路/n 街道/ns 化/v 。/w 
王建民/nr 代表/nnt 建议/n 在/p [城镇化/vn 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 制定/v [具体/a 措施/n]/nz ，/w 切实可行/vl 的/ude1 [工作/vn 方案/n]/nz ；/w 在/p 新生/n 产业/n 培养/v 方面/n ，/w 加大/v 对/p 宝鸡/ns 的/ude1 倾斜/vn 支持/v 力度/n ；/w [充分/ad 发挥/v]/nz 宝鸡/ns 作为/p [周秦/nr 文化/n]/nz 发祥地/n 的/ude1 [资源/n 优势/n]/nz ，/w 希望/v 能够/v 将/d 宝鸡/ns 的/ude1 [旅游/vn 开发/vn]/nz 列入/v 省/n 上/f [总体/n 规划/n]/nz 盘子/n 。/w 
李厚志/nr 代表/nnt 建议/n 以/p [城镇化/vn 建设/vn]/nz 为/p 契机/n ，/w 结合/v 渭北/ns 旱/a 腰带/n 移民/n 搬迁/v 工作/vn ，/w 统筹/vd 协调/v ，/w 长远/a 谋划/v ，/w 解决/v 采煤/vn 沉陷/v 区/n 移民/n 搬迁/v 问题/n ，/w 支持/v 矿区/n 职工/nnt 住房/n 建设/vn 。/w 
郭志英/nr 代表/nnt 说/v ，/w 建议/n 加快/v 推进/vn 韩/b 黄/a 高速公路/n 建设/v 力度/n ，/w 为/p 西/f 煤/n 东/f 用/p [提供/v 方便/a]/nz 。/w 把/pba 韩城/ns 纳入/v 秦晋豫/nr 金三角/ns “/w 三省/nz [四/m 市/n]/mq ”/w 之一/rz ，/w 让/v 韩城/ns 充分/ad 享受/v 国家/n 的/ude1 各项/r 政策/n 。/w 
郭青/nr 代表/nnt 建议/n 进一步/d 加大/v 对/p 安康/an 生态/n [主体/n 功能区/nz]/nz 建设/vn 扶持/v 力度/n 。/w 安康/an 提出/v [大力/d 发展/vn]/nz “/w [飞/vi 地/ude2 经济/n]/nz ”/w ，/w 目前/t “/w [飞/vi 地/ude2 经济/n]/nz 园区/n ”/w 发展/v 空间/n 受到限制/v ，/w 建议/n 省/n 上/f 对/p 用地/n 指标/n 进行/vn 统一/vn 调剂/vn 。/w 
胡德军/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 进一步/d 加大/v 对/p 汉江/ns 综合/v [整治/vn 工程/n]/nz 的/ude1 投入/vn 力度/n 。/w 南水北调/n 的/ude1 补偿/vn 资金/n 应/v 拿出/v 一部分/m 用于/v 沿江/nz 企业/n 的/ude1 治污/vn 改造/vn 。/w 进一步/d 加快/v 阳安线/nz 复线/n 建设/vn ，/w 切实/ad 改善/v 汉中/ns 的/ude1 [交通/n 条件/n]/nz 。/w 
朱福俊/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 加快/v 临潼/ns —/w 潼关/ns 山水/n 人文/n 城镇/n 带/v 建设/vn 。/w 对/p [渭/ng 华/b 起义/vi 纪念馆/nis]/nt 基础设施/gi 进行/vn 提升/v 改造/vn ，/w 纳入/v [革命/vn 老区/n]/nz [振兴/v 计划/n]/nz 。/w 将/d [关中/ns 环线/n]/nz 蓝田/ns 至/p 渭南/ns 段向东/nr 延伸/v 。/w 将/d [榆/ng 商/vg 高速/b]/nz 渭南/ns 段/q 放在/v 华县/ns ，/w 与/cc 渭/ng 蒲/nz 高速/b 链接/gi ，/w 形成/v 高速/b 枢纽/n 。/w 
邹恩贵/nr 代表/nnt 说/v ，/w 建议/n 省政府/n 尽快/d 调整/vn “/w [引/v 汉/tg 济/vg 渭/ng]/nz ”/w 工程/n 临/v 空/ng 标准/n ，/w 及时/ad 出台/vi 合理/a 的/ude1 补偿/vn 标准/n 。/w 加快/v “/w [引/v 汉/tg 济/vg 渭/ng]/nz ”/w 工程/n 的/ude1 推进/vn 力度/n ，/w 尽快/d 启动/v 移民/n 搬迁/v 。/w 及早/d 研究/vn 对/p “/w [引/v 汉/tg 济/vg 渭/ng]/nz ”/w 工程/n [水源/n 保护/vn]/nz 地/ude2 补偿/vn 的/ude1 问题/n ，/w 对/p 群众/n 造林/vi 、/w 护林/vn 、/w [绿色/n 产业/n]/nz 开发/vn 等/udeng 环境保护/gg 项目/n 给予/vn 扶持/v 。/w 
孟平/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 引导/v 一些/mq 新的/a 适宜/v [支柱/n 产业/n]/nz 向/p 安康/an 倾斜/vi 、/w 在/p 安康/an 布局/n 。/w 对于/p 安康/an 这样/rzv 的/ude1 [贫困/a 山区/n]/nz 、/w 生态/n [主体/n 功能区/nz]/nz 、/w 南水北调/n [水源/n 涵养/n]/nz 区/n ，/w 应/v 逐步/d 减少/v 和/cc 取消/v 市县/n 民生/n 和/cc [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 配套/v 资金/n ，/w 并/cc 对/p 安康/an 的/ude1 道路/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 提高/v 补助/vn 标准/n 。/w 
郑宗林/nr 代表/nnt 希望/v 省政府/n 能/v 加大/v 对/p 汉中/ns 茶产业/nz 的/ude1 投入/vn ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 规模/n 扩张/v 方面/n 的/ude1 支持/vn ；/w 加大/v 对/p 汉中/ns 茶叶/n 宣传/vn 推介/v 方面/n 的/ude1 支持/vn ，/w 为/p 把/pba [汉中/ns 仙毫/nz]/nz 打造/v 成/v 国/n 茶/n 助/v 一臂之力/n ，/w 使/v 汉中/ns 茶叶/n [走出/v 国门/n]/nz 、/w [走向/v 世界/n]/nz 。/w 
王世春/nr 、/w 史财安/nr 、/w 何铁虎/nr 等/udeng 代表/nnt 说/v ，/w 建议/n 加快/v 商洛/ns 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 尽快/d 开工/vi 山阳/nz 至/p 柞水/ns 高速公路/n 、/w [榆/ng 商/vg 高速/b]/nz 华阴/ns 至/p 洛/b 南段/n 建设/vn ，/w 把/pba 洛南/ns 至/p [河南/ns 卢氏/nr]/nz 交界处/n 高速公路/n 纳入/v 规划/n ，/w 开展/v 工程/n 可行性研究/gi 。/w 
方玮峰/nr 代表/nnt 说/v ，/w 我/rr 在/p 安康/an 工作/vn 过/uguo 五年/t 。/w 当前/t ，/w 中央/n 对/p 陕南/ns 发展/vn 非常/d 重视/v ，/w 天津/ns 还/d 将/d [对口/vd 支援/v]/nz ，/w 重点/n 推进/vi 企业/n 合作/vn 。/w 省委/nis 、/w 省政府/n 在/p “/w [一/d 市/n]/mq 一/m 策/ng ”/w 上/f 给予/vn 倾斜/vi 扶持/v ，/w 大力/d 实施/v 避灾/nz 扶贫/vn 搬迁/v ，/w 并/cc 把/pba 部分/n 区域/n 列入/v 重点/n 开发区/ns 。/w 建议/n ：/w 抓住/v 教育/vn 不/d 放松/v ，/w 提高/v 办学/vn 质量/n 和/cc 效益/n ；/w 抓住/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/v 机遇/n ，/w 推进/vi [城乡/n 一体化/vn]/nz ；/w 大力/d 实施/v [名牌/n 战略/n]/nz ，/w 努力/ad 打造/v 富/vg 硒/n 品牌/n 。/w 
[情/n 系/v 民生/n]/nz ：/w 谈/v 就业/vn ，/w 说/v 教育/vn ，/w 议/v 治污/vn 降/v 霾/n ，/w 话/n [社区/n 管理/vn]/nz ，/w 反映/v 群众/n 呼声/n ，/w 旨在/v 增进/v 人民/n 福祉/n 
桂维民/nr 代表/nnt 建议/n 高度/d 重视/v 雾霾/nz 问题/n ，/w 把/pba [环境/n 治理/vn]/nz 摆/v 在/p 重要/a 位置/n ，/w 加大/v 治理/vn 力度/n 。/w 积极/ad 支持/v [民营/b 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 结合/v 省情/n 实际/n ，/w 科学/n 制定/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 各项/r 指标/n ，/w 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 
韩宝生/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 省/n 上/f 要/v 加快/vn 研究/vn 出台/vi [大气/n 污染/vn]/nz 联防/vn 联控/v 的/ude1 相关/vn 举措/n 和/cc 法规/n 制度/n ，/w 做到/v 奖惩/n 并/cc 施/v 。/w 对/p 机动车/n 数量/n 的/ude1 控制/vn ，/w 要/v 有/vyou 前瞻性/n 的/ude1 思考/vn ，/w 适时/ad 出台/vi 相应/vi 法规/n 。/w 
翟慕政/nr 代表/nnt 建议/n ：/w （/w 1/m ）/w 加强/v 对/p [小城镇/ns 建设/vn]/nz 规划/n 的/ude1 指导/vn 和/cc 检查/vn 。/w （/w 2/m ）/w 推动/v 城乡/n [公共/b 服务/vn]/nz 均衡/a 化/v 。/w （/w 3/m ）/w 打造/v 绿色/n 宜居/nz 空间/n ，/w [大力/d 推广/vn]/nz [住宅/n 工业化/vn]/nz ，/w 解决/v 城市/n [粉尘/n 污染/vn]/nz 问题/n 。/w 提高/v [建筑/n 工程/n 质量/n]/nz 。/w 
王强民/nr 代表/nnt 说/v ，/w 加大/v 农村/n [生活/vn 垃圾/n]/nz 规范化/vn 处理/v 力度/n ；/w 注重/v 对/p 国道/n 过/uguo 县城/n 境/ng 段/q 的/ude1 改造/vn ；/w 加快/v [关中/ns 城市群/n]/nz 建设/vn ，/w 将/d 地铁/n 延伸/v 至/p 咸阳/ns 主城区/n 。/w 
董敏学/nr 代表/nnt 说/v ，/w 建议/n [各级/r 政府/nis]/nz 进一步/d 优化/v 教育/vn [资源/n 配置/vn]/nz ，/w 减少/v 各类/r 教育/vn 评优/vi 评比/vn ，/w 推动/v [教育/vn 公平/a]/nz 公正/a 发展/vn ；/w 进一步/d 提高/v 教师/nnt [工资/n 待遇/n]/nz 、/w [福利/n 待遇/n]/nz ，/w 不断/d 优化/v 教师/nnt 性别/n 、/w 知识/n 、/w [年龄/n 结构/n]/nz 。/w 
赵建军/nr 代表/nnt 说/v ，/w 对/p 发展/v 现代/ntc [职业/n 教育/vn]/nz ，/w 要/v 制定/vn 详细/a 、/w 具有/v 可操作性/n 的/ude1 [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 并/cc 给予/vn 政策/n 扶持/v ，/w 为/p 培育/v 适应/vn 新形势/nz 发展/vn 的/ude1 [专业/n 技术/n 人才/n]/nnt 奠定/v 基础/n 。/w 
何铁虎/nr 、/w 洪秀珍/nr 、/w 谢晓林/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 实施/v [基本/a 药物/n 目录/n]/nz [动态/n 管理/vn]/nz ；/w 完善/v 监管/vn 措施/n ，/w 增加/v 药物/n 配送/v 企业/n 和/cc 品种/n ；/w [政策/n 规定/n]/nz 的/ude1 [政府/nis 补贴/n]/nz 要/v 到位/vn ；/w 国家/n 要/v 对/p [基本/a 药物/n]/nz 的/ude1 生产/vn [统一/vn 标准/n]/nz 、/w 统一/v 定价/n 。/w 
刘峰/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 一/m 是/vshi 加快/v 建立/vn 农村/n [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 网络/n 体系/n ，/w 在/p 有条件/nz 的/ude1 乡村/n 建立/v [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 中心/nis ，/w 完善/v [信息/n 沟通/v]/nz 求助/v 渠道/n ；/w 二/m 是/vshi 加大/v [资金/n 投入/v]/nz ，/w 从/p 设备/n 、/w 人才/n 等/udeng 方面/n 提高/v 农村/n [医疗/n 服务/vn]/nz 水平/n 。/w 
赵树新/nr 代表/nnt 说/v ，/w 建议/n 加大/v 构筑/vn 立体化/v 社会/n 防/v 控/vn 体系/n 投入/v 力度/n ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 山区/n 县乡镇/n 派出所/nis 警力/n 和/cc 经费/n 的/ude1 投入/vn 。/w 
李豫琦/nr 代表/nnt 建议/n ：/w （/w 1/m ）/w 对/p 涉及/v [青少年/n 教育/vn]/nz 、/w 医疗/n 、/w 就业/vn 、/w 创业/vn 、/w 权益/n 维护/v 、/w [农村/n 留守/v 儿童/n]/nz 和/cc 进城/vi 务工/v [农民工/nnd 子女/n]/nz 帮扶/vn 、/w 不良/a 行为/n 青少年/n 服务/vn 等/udeng 工作/vn 给予/vn 更多/ad 关心/v 、/w 关注/v 和/cc 支持/v 。/w （/w 2/m ）/w 把/pba 青少年/n 儿童/n 中心/nis 、/w 少年/n 活动中心/nis 、/w 少年宫/nis 等/udeng 建设/vn 纳入/v 城市/n [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz [通盘/d 考虑/v]/nz 。/w 
袁军/nr 代表/nnt 建议/n ：/w 一/m 是/vshi 借鉴/v 各国/rzs 及/cc 地区/n [治理/vn 环境/n]/nz 的/ude1 有效/a 做法/n ，/w 细化/v 出台/vn 我省/n [治理/vn 环境/n]/nz 的/ude1 措施/n 。/w 二/m 是/vshi 政府/nis 提出/v 政策/n 、/w 拿出/v 项目/n 资金/n 推动/v 军队/n 与/cc [科研/n 院所/n]/nz 合作/vn ，/w 推进/vi 军民/n 融合/v 更深/d 发展/vn 。/w 
