昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 省/n [国土/n 资源厅/nis]/nis 获悉/v ，/w 作为/p [农村/n 改革/vn]/nz 的/ude1 发源地/n ，/w 近年来/dl ，/w 安徽省/ns 在/p [集体/n 建设/vn 用地/n 使用权/n]/nz 流转/vn 、/w [统筹/vd 城乡/n]/nz [土地/n 使用/v 制度/n]/nz 改革/vn 等/udeng 方面/n 进行/vn 了/ule 有益/a 的/ude1 尝试/vn 和/cc 探索/v ，/w 并/cc 取得/v 了/ule 初步/d 成效/n 。/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 已经/d 向/p [国土/n 资源部/nis]/nto 提交/v 了/ule 尽快/d 批准/v 安徽省/ns 开展/v 农村/n [土地/n 使用/v 制度/n]/nz 综合/vn 改革/vn 试点/vn 的/ude1 请求/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年2月/t ，/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 正式/ad 上报/vi 了/ule 《/w 农村/n [土地/n 使用/v 制度/n]/nz 改革/vn 综合/vn 试点/vn 方案/n 》/w 。/w 该/rz 《/w 方案/n 》/w 提出/v 的/ude1 一系列/b 内容/n ，/w 符合/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 《/w 决定/v 》/w 精神/n 和/cc 中央/n 城镇化/vn 会议/n “/w 严/a 控/v 增量/n ，/w [盘活/v 存量/n]/nz ，/w 优化/v 结构/n ，/w 提升/v 效率/n ，/w 切实/ad 提高/v [城镇/n 建设/vn 用地/n]/nz 集约化/v 程度/n ”/w 的/ude1 要求/n 。/w 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 《/w 农村/n [土地/n 使用/v 制度/n]/nz 改革/vn 综合/vn 试点/vn 方案/n 》/w 一旦/d 今年/t 能/v 正式/ad 获/v 批/q ，/w 安徽省/ns 将/d 选择/v 部分/n 市/n 、/w 县/n 严格/ad 按照/p [国土/n 资源部/nis]/nto 的/ude1 要求/n ，/w 规范/v 有序/a ，/w 稳妥/a 推进/vi ，/w 并且/c 有/vyou 足够/v 的/ude1 信心/n 确保/v 试点/vn 取得/v 成功/a 。/w （/w 刘涛/nr 记者/nnt 吴奇/nr ）/w 
