[/w 摘要/n ]/w 山东/ns 德州/ns 交警/nnd 查获/v 了/ule 一辆/mq [农用/b 三轮车/n]/nz ，/w 车上/s 简陋/a 的/ude1 塑料布/n 的/ude1 遮盖/vn 下/f 拉/v 了/ule [一家/n 老小/n]/nz [12/m 口/n]/mq 人/n ，/w 乘车/vi 人称/n 准备/v 从/p 天津/ns 回/v [安徽/ns 亳州/ns]/ns 过年/vi ，/w 行程/n 达/v [3000/m 里/f]/mq ，/w 而/cc 从/p 天津/ns 到/v 德州/ns 已经/d 走/v 了/ule [7/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
[12/m 人/n]/mq 所/usuo 乘坐/v 的/ude1 [农用/b 三轮车/n]/nz [视频/n 截图/vn]/nz 
车上/s 还/d 载有/v 老人/n 儿童/n ，/w 挤/v 在/p 一起/s 取暖/vi [视频/n 截图/vn]/nz 
全家/n 老小/n 挤/v 在/p 三轮车/n 内/f 盖/v 被子/n 骑行/nz [3000/m 里/f]/mq 回家/vi 
全家/n 老小/n 挤/v 在/p 三轮车/n 内/f 盖/v 被子/n 骑行/nz [3000/m 里/f]/mq 回家/vi 收起/v 
[山东/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt [公共/b 频道/n]/nz 《/w [民生/n 直通车/nz]/nz 》/w ，/w [过年/vi 回家/vi]/nz ，/w 心情/n 急切/a ，/w 可是/c 安全/an 要/v 放在/v 第一位/mq ，/w 不能/v 光/n 图/n 快/a 不顾/v 危险/an 。/w 德州/ns 交警/nnd 查获/v 了/ule 一辆/mq [农用/b 三轮车/n]/nz ，/w 拉/v 了/ule [一家/n 老小/n]/nz [12/m 口/n]/mq 人/n ，/w 准备/v 骑行/nz [3000/m 里/f]/mq ，/w 从/p 天津/ns 回/v [安徽/ns 亳州/ns]/ns 。/w 
可是/c 从/p 天津/ns 到/v [安徽/ns 亳州/ns]/ns 要/v [3000/m 里/f]/mq 地/ude2 ，/w 他们/rr 于/p 当天/t 下午/t [3/m 点钟/q]/mq 从/p 天津/ns 出发/vi ，/w 开/v 了/ule [七/m 个/q]/mq 小时/n 才/d 来到/v 德州/ns 。/w 到/v 了/ule 德州/ns ，/w 就/d 被/pbei 交警/nnd 查/v 住/vn 了/ule 。/w 民警/nnt 介绍/v 说/v ，/w [农用/b 三轮车/n]/nz 属于/v [货运/n 车辆/n]/nz ，/w 而且/c 适用/vi 于/p [短途/b 运输/vn]/nz ，/w 长途跋涉/vl 存在/v 很大/d 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 而且/c 三轮车/n 上/f 的/ude1 塑料布/n 都/d 被/pbei 绳子/n 拴着/nz ，/w 一旦/d 发生/v 意外/a ，/w 里面/f 的/ude1 人/n 根本/a 无法/v 逃生/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 这么/rz 多/a 的/ude1 老人/n 和/cc 孩子/n 。/w 
德州/ns 交警/nnd 就/d 打算/v 晚上/t 给/p 他们/rr 找到/v 住/vn 的/ude1 地方/n 先/d 住/vi 下来/vf ，/w 明天/t 打发/v 上车/vn 以后/f 再/d 留下/v 司机/nnt ，/w 让/v 他/rr 开/v 着/uzhe 三轮/n 回家/vi 。/w 在/p 交警/nnd 的/ude1 耐心/a 劝说/v 下/f ，/w 他们/rr 当中/f 的/ude1 一些/mq 人/n 开始/v 理解/vn 交警/nnd 的/ude1 苦衷/n ，/w 并/cc 跟着/v 交警/nnd 来到/v 了/ule 市区/s 的/ude1 一家/n 旅馆/nis ，/w 但/c 还是/c 有/vyou [一部分/m 人/n]/mq 不/d 愿意/v 下车/vn 。/w 
经过/p 协调/v ，/w [德州市/ns 鲁/b 北/f 客运/n 公司/nis]/nt 答应/v ，/w 第二天/mq 一早/t 临时/b 抽调/v 一辆/mq 长途/b 客运/n 车/n 专程/d 送/v 他们/rr 回家/vi ；/w 第二天/mq 早上/t [8/m 点钟/q]/mq ，/w 客车/n 准时/ad 到达/v ，/w 大人/n 孩子/n 全都/d 高高兴兴/z 的/ude1 上/f 了/ule 车/n ，/w 踏上/v 了/ule 回家/vi 的/ude1 路/n 。/w 
■/w 事实/n +/w 
那些/rz “/w 奇葩/n ”/w [过年/vi 回家/vi]/nz 方式/n 
母女/n 辗转/vi [六/m 省/n]/mq [八/m 市/n]/mq 回家/vi ：/w 深圳/ns 一名/mq 女教师/nz 孙/ng 女士/n 却/d 将/d 上演/v [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 “/w 妈妈/n 去哪儿/nz ”/w 。/w 因/p 买/v 不到/v 回/v 沈阳/ns 的/ude1 火车票/n ，/w 她/rr [突发/vn 奇想/n]/nz ，/w 决心/n 带着/vn [7/m 岁/qt]/mq 女儿/n ，/w 辗转/vi 东部/f 沿海/f [六/m 省/n]/mq 八/m 城市/n ，/w 一边/d 旅游/vn ，/w 一边/d 回家/vi 。/w “/w 深圳/ns 直达/v 沈阳/ns 的/ude1 卧铺/n 约/d [600/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 我/rr 一共/d 购买/v 了/ule [六/m 张/q]/mq 高铁/nz 票/n 和/cc 一张/mq 船票/n ，/w 花费/v [1337/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w ”/w 孙/ng 女士/n 说/v 。/w 
[90/m 后/f]/mq [女/b 大学生/nnt]/nz 徒步/d 回家/vi ：/w 1月12日/t 上午/t ，/w [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis]/ntu 校门口/nz ，/w 黎皇/nr 带着/vn 本校/r 及/cc [湖南/ns 商学院/nit]/ntu 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 小伙伴/n 组成/v 的/ude1 团队/n ，/w 正式/ad 踏上/v 了/ule 徒步/d 回家/vi 的/ude1 旅程/n ，/w 他们/rr 一路/mq 将/d 走过/v 湘潭/ns 、/w 衡山/ns 、/w 衡阳/ns 、/w 耒阳/ns 、/w 永兴/ns 等/udeng 县市/n ，/w 最后/f 到达/v 家乡/n 郴州/ns 资兴县/nz ，/w 他们/rr 给/p 自己/rr 的/ude1 团队/n 设计/vn 了/ule 队徽/nz 、/w 起/vf 了/ule 个/q 贴切/a 的/ude1 名字/n —/w “/w 游子/n 行/ng ”/w 。/w 
开/v 拖拉机/n 回家/vi ：/w 2013年1月31日/t ，/w 来/vf 安/ag 交警/nnd 在/p 国道/n G104/x 水/n 口/n 段/q 巡查/v 时/ng ，/w 发现/v 一辆/mq 拖拉机/n 上/f 坐/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq ，/w 交警/nnd 立即/d 将/d 该车/r 拦/v 停/vn 并/cc [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 拖拉机/n 上/f 共/d 搭乘/v 了/ule [6/m 人/n]/mq ，/w 车斗里/nz 装满/v 了/ule 货物/n ，/w 人/n 随着/p 拖拉机/n 的/ude1 行驶/vn 不断/d 地/ude2 颠簸/vi 。/w 最/d 让/v 人/n 惊奇/a 的/ude1 是/vshi ，/w 拖拉机/n 后面/f 竟然/d 拉/v 了/ule 一个/mq 像/v “/w 火炮/n ”/w 一样/uyy 的/ude1 拖车/n 。/w 
徒步/d 回家/vi ：/w 2010年1月/t ，/w 湖南/ns 大学生/nnt 徒步/d [400/m 公里/q]/mq 回家过年/v ，/w 称为/v 锻炼/vn 意志/n 。/w 一路/mq 辗转/vi 经过/p 长沙/ns 、/w 湘潭/ns 、/w 衡阳/ns 、/w 永州/ns 等/udeng 城市/n 后/f ，/w [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大学生/nnt 江文龙/nr 和/cc [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张凌辉/nr 终于/d 步行/vi 平安/a 到家/a 。/w 
骑/v 摩托车/n 回家/vi ：/w 由/p 佛山/ns 、/w 东莞/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 珠三角/nz 城市/n [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 组成/v 的/ude1 10万/m “/w 摩托车/n 返乡/vi 大军/n ”/w ，/w 沿着/p [321/m 国道/n]/mq 返回/v 广西/ns 、/w 贵州/ns 、/w 湖南/ns 和/cc 四川/ns 老家/n 过年/vi 。/w 一路/mq 浩浩荡荡/al ，/w 形成/v 风景线/n 。/w 
开/v [私人/n 飞机/n]/nz 回家/vi ：/w 福建/ns 一名/mq 商人/nnt 曾/d 开/v [私人/n 飞机/n]/nz 回家过年/v ，/w 从/p 上海/ns 飞回/vf 福州/ns 花/n [3/m 小时/n]/mq ，/w 这/rzv 趟/qv “/w 省亲/vi 之旅/nz ”/w 花费/v 300多万/m 。/w 
