1月13日/t 至/p 14日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 操龙灿/nr 一行/n 到/v 广东省/ns 东莞市/ns 看望/v 慰问/vn 阜阳/ns 籍/ng 农民工/nnd ，/w 开展/v 招商/vn 推介/v 活动/vn 。/w [市/n 经/p 信委/nis]/nt 、/w 阜南县/ns 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 一同/d 前往/v 。/w 
操龙灿/nr 一行/n 先后/d 考察/v 了/ule [东莞/ns 莱/q 硕/ag 光电/b 科技/n 有限公司/nis]/nt 、/w [广东/ns 龙港/ns 家私/n 有限公司/nis]/nt 、/w [广东/ns 仟/m 品/ng 家具/n 公司/nis]/nt 等/udeng 阜阳/ns 籍/ng 人士/n 创办/v 的/ude1 企业/n ，/w 拜访/v 了/ule [10/m 位/q]/mq 当地/s [知名/a 企业/n]/nz 家/q ，/w 并/cc 与/cc 阜阳/ns 籍/ng 务工人员/nnd 进行/vn 座谈/vn 。/w 座谈/vn 中/f ，/w 操龙灿/nr 介绍/v 了/ule 阜阳/ns 的/ude1 新/a 发展/vn 、/w 新/a 变化/vn ，/w 希望/v 外出/vn 务工人员/nnd 多/a 关注/v 家乡/n 、/w 宣传/v 家乡/n ，/w 积极/ad 返乡/vi 参与/v 家乡/n 建设/vn 。/w 
在/p 考察/v 期间/f 举行/v 的/ude1 阜阳/ns （/w 东莞/ns ）/w [投资/vn 环境/n]/nz 说明/v 会/v 暨/cc 阜阳/ns 籍/ng [成功/a 人士/n]/nz 座谈会/n 上/f ，/w 操龙灿/nr 介绍/v 了/ule 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 及/cc [比较/d 优势/n]/nz 等/udeng ，/w 期待/v 阜阳/ns 籍/ng 在/p 外/f 人士/n 回乡/vi 创业/vn 就业/vn ，/w 欢迎/v 当地/s 企业/n 到/v 阜/n 投资/vn 兴业/v 。/w 
