[中国/ns 西藏/ns]/nz [文化/n 交流/vn]/nz 代表团/n 日前/t 抵达/v 洛杉矶/nsf ，/w 开启/v 为期/vi [4/m 天/qt]/mq 的/ude1 访美/nz 交流/v 行程/n 。/w 交流/v 团/n 表示/v ，/w 以/p 达赖喇嘛/nnd 为首/vi 的/ude1 西藏/ns “/w [流亡/v 政府/nis]/nz ”/w 一直/d 在/p 欧美/n 等/udeng 地/ude2 肆意/d 污蔑/v 西藏/ns 形象/n ，/w 组团/vi 出访/v 就是/v 为了/p 在/p 国际上/nz 树立/v 西藏/ns 的/ude1 正面/b 形象/n 。/w 交流/v 团/n 还/d 就/d 近期/t 的/ude1 拉萨/ns “/w 雾霾/nz ”/w 、/w “/w 藏/v 人/n 自焚/vi ”/w 等/udeng 焦点/n 话题/n 回答/v 记者/nnt 提问/vn 。/w 
[中国/ns 西藏/ns 文化/n 交流/vn 团/n]/nt 在/p 洛杉矶/nsf 的/ude1 两天/mq 访问/v 行程/n ，/w 主要/b 包括/v 接受/vn 当地/s 媒体/n 采访/v ;/w 与/cc 洛杉矶/nsf 藏胞/n 及/cc [华人/n 华侨/n]/nz 交流/v 西藏/ns 发展/v 现状/n 及/cc 藏胞/n 在/p 美国/nsf 的/ude1 生活/vn 情况/n ;/w 与/cc [南/b 加州/ns 大学/nis]/ntu 中国/ns 研究专家/nnd 会面/vi ，/w 介绍/v 目前/t [西藏/ns 文化/n]/nz 及/cc [文物/n 古迹/n]/nz 的/ude1 保存/vn 情况/n 。/w 交流/v 团/n 的/ude1 下一站/nz 是/vshi 旧金山/nsf 。/w 
此/rzs 交流/v 团/n 包括/v 拉萨市/ns 副市长/nnt 兼/v [西藏自治区/ns 对外/vn 文化/n 交流/vn 协会/nis]/nt 理事/nnt 占/v 堆/v 、/w [中国/ns 藏学/nz 研究/vn 中心/nis 当代/t 研究所/nis]/nt 所长/nnt 廉湘民/nr 博士/nnt 、/w [西藏/ns 布达拉宫/ns]/nz 管理处/nis 副处长/nnt 索朗航/nr 旦/ng 、/w [中国/ns 国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 官员/nnt 王永全/nr 等/udeng 。/w 中国/ns 驻/v 洛杉矶/nsf [副总/nnt 领事/nnt]/nnt 卞立新/nr 出席/v 了/ule 交流/v 团/n 与/cc 洛杉矶/nsf 华文/nz 媒体/n 的/ude1 见面会/n 。/w 
占/v 堆/v 说/v ，/w 作为/p 土生土长/vl 的/ude1 藏族/nz 人/n ，/w 他/rr 对/p 西藏/ns 现状/n 最/d 有/vyou 发言权/n 。/w 达赖喇嘛/nnd 及其/cc 追随者/n 在/p 海外/s 对/p 西藏/ns 进行/vn 造谣/vi 和/cc 污蔑/v ，/w 是/vshi 促使/v 西藏/ns 需要/v 加强/vn 在/p 海外/s 宣传/vn 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 树立/v 西藏/ns 的/ude1 正面/b 形象/n ，/w 也/d 是/vshi 树立/v 中国/ns 的/ude1 国家/n 形象/n 。/w 他/rr 在/p 德国/nsf 访问/v 时/ng ，/w 遇到/v 过/uguo 不/d 相信/v 他/rr 是/vshi 藏/v 人/n 的/ude1 德国人/nz ;/w 在/p 澳大利亚/nsf ，/w 也/d 遇到/v 过/uguo 根本/a 不会/v 说/v 藏语/n 的/ude1 当地/s [第二/m 代/q]/mq 藏/v 人/n 对/p 西藏/ns 的/ude1 指责/vn 。/w 现在/t 的/ude1 西藏/ns 究竟/d 是/vshi 什么样/ryv ，/w 还/d 真/a 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 不/d 了解/v 。/w 
