这/rzv 几天/mq ，/w 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 写/v 建议/n 和/cc 提案/n 需要/v 查阅/vn 相关/vn 资料/n 时/ng ，/w 都会/n 来到/v 位于/v [陕西/ns 宾馆/nis]/ntch “/w 两会/n ”/w 会场/n 的/ude1 省/n 图书馆/nis 临时/b 图书馆/nis ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 会/v 将/d 需要/v 的/ude1 资料/n 迅速/ad 查找/v 出来/vf ，/w 方便/a 了/ule 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 。/w 
在/p “/w 两会/n ”/w 会/v 场上/s ，/w [陕西省/ns 图书馆/nis]/nt 设立/v 了/ule 临时/b 图书馆/nis ，/w 摆放/v 着/uzhe 各类/r 书籍/n ，/w 不仅/c 为/p 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 提供/v 资料/n 查询/v 服务/vn ，/w 还/d 可/v 现场/s 办理/v 图书/n 证/n ，/w 并/cc 专门/d 编发/v 《/w 专题/n [资料/n 汇编/n]/nz 》/w 供/vi 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 参考/vn 。/w 委员/nnt 李晖/nr 去年/t 就/d “/w [社区/n 医疗/n]/nz ”/w 等/udeng 问题/n ，/w 得到/v [陕西省/ns 图书馆/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 帮助/vn ，/w 今年/t 她/rr 又/d 前来/vi 查找/v 有关/vn “/w [儿科/nit 医生/nnt]/nz 队伍/n 现状/n ”/w 等/udeng 议题/n 的/ude1 相关/vn 资料/n 。/w 委员/nnt 林显春/nr 来到/v 临时/b 图书馆/nis ，/w 希望/v 帮忙/vn 查/v 一下/mq 近几年/qt 陕西省/ns 的/ude1 [森林/n 覆盖率/n]/nz 。/w 省/n 图/n [工作/vn 人员/n]/nnt 立即/d 开始/v 从/p 互联网/n 、/w 馆藏/v 资源/n 等/udeng 多种/m 渠道/n 进行/vn 信息检索/gi 。/w 由于/p 现场/s 检索/vn 出来/vf 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 来源/n 多样/a 、/w 口径/n 不一/vi ，/w 为/p 确保/v 该/rz 信息/n 的/ude1 权威/n 准确/a ，/w 他们/rr 又/d 联系/v 在/p 馆里/n 的/ude1 同事/n 通过/p 《/w 陕西/ns 年鉴/n 》/w 《/w 陕西/ns [统计/vn 年鉴/n]/nz 》/w 等/udeng 工具书/n 对/p 已/d 获/v 信息/n 进行/vn 增补/v 核实/vn 。/w 很快/d ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 就/d 将/d 查到/v 的/ude1 数据/n 发送/v 给/p 了/ule 林显春/nr 委员/nnt 。/w 他/rr 收到/v 资料/n 后/f 很/d 高兴/a ，/w 对/p 省/n 图书馆/nis 优质/b 高效/b 的/ude1 [信息/n 服务/vn]/nz 很/d 满意/v 。/w 随后/d 他/rr 又/d 希望/v 能/v 找到/v 陕南/ns 、/w 陕北/ns 和/cc 关中/ns 三/m 大片/n 区/n 覆盖率/n 的/ude1 具体/a 数据/n 。/w 省/n 图/n [参考/vn 咨询/vn]/nz 部/q 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 又/d 再次/d 通过/p 馆藏/v 地方/n 文献/n 进行/vn 查找/v ，/w 同时/c 又/d 向/p [陕西省/ns 公共/b 图书馆/nis]/nt 服务/v 联盟/nis [参考/vn 咨询/vn]/nz 成员/nnt 馆/ng 发出/v 号召/vn ，/w 动员/v 各/rz 馆/ng 帮忙/vi 查找/v ，/w 最终/d 将/d 数据/n 交到/v 了/ule 委员/nnt 手中/s 。/w 代表/nnt 、/w 委员/nnt 们/k 称赞/v 省/n 图/n “/w 两会/n ”/w 临时/b 图书馆/nis 是/vshi “/w 两会/n ”/w 好帮手/nz 。/w （/w 记者/nnt 吕华/nr 实习生/nnt 康迪/nrf ）/w 
