“/w 合肥/ns 号/q ”/w 飞机/n 停靠/v 在/p [合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt 
健全/v 社区/n 应急/vn 体系/n ，/w [新能源/nz 汽车/n]/nz [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 加大/v [体育/n 设施/n]/nz 投入/v …/w …/w 2013年/t 刚刚/d 过去/vf ，/w 这些/rz 发生/v 在/p 百姓/n 身边/s 的/ude1 事情/n ，/w 或许/d [很多/m 人/n]/mq 还/d 没有/v 忘记/v 。/w 其实/d ，/w 这些/rz 都/d 与/cc 市政协/n 委员/nnt 的/ude1 提案/n 息息相关/vl 。/w 
内容/n 具体/a ，/w 措施/n 得力/a ，/w 可操作性/n 强/a …/w …/w 在/p 今年/t 合肥/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 市政协/n 委员/nnt 又/d 提出/v 了/ule [一份/mq 份/q]/mq 高质量/nz 的/ude1 提案/n ，/w 无不/d 事关/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 以及/cc 民/ng 计/vi 民生/n 的/ude1 改善/vn 。/w 
男/b 幼师/nnt 成/v “/w [稀缺/a 资源/n]/nz ”/w 
建议/n ：/w 男性/n 幼师/nnt 尝试/v 免费/vn 培养/v 
当下/d ，/w 幼儿园/nis 教师/nnt 以/p 女性/n 居多/vi ，/w [幼儿/n 教师/nnt]/nz 性别/n 结构/n 比例/n 严重/a 失衡/vi ，/w 将/d 不利于/v 儿童/n 的/ude1 社会化/vn 发展/vn 。/w [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 能/v 不能/v 引导/vn 男性/n 教师/nnt 走进/v 幼儿教育/n ？/w 昨天/t ，/w 一份/mq 题为/v 《/w 关于/p 开展/v 学前教育/n 专科/n 免费/vd 师范/n 男生/n 招录/v 和/cc 培养/v 工作/vn 试点/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 》/w 的/ude1 提案/n 引起/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 关注/vn 。/w 
提案/n 建议/n ，/w 我市/r 从/p 今年/t 开始/v 招录/vn 、/w 培养/v [专科/n 层次/n]/nz 学前教育/n 免费/vd 师范/n 男生/n 试点/vn 。/w 第一年/t 面向/v 全省/n 招生/vn [100/m 名/q]/mq ，/w 争取/v 到/v 2020年/t ，/w 能/v 为/p 合肥市/ns 所有/b [公办/b 幼儿园/nis]/nt 配备/v 一名/mq 男/b 教师/nnt 。/w 
据调查/nz ，/w 男/b 幼师/nnt 的/ude1 缺失/n ，/w 让/v 很多/m 家长/n 忧心忡忡/vl 。/w “/w 通常/d 情况下/nz ，/w 孩子/n 爸爸/n 都/d 非常/d 忙/v ，/w 到/v 幼儿园/nis 又是/c 女教师/nz ，/w 长期/d 下去/vf ，/w 真/a 不利于/v 孩子/n 完整/a 人格/n 的/ude1 培养/vn 。/w ”/w 在/p 史河/n 路/n 一家/n 幼儿园/nis 门口/s ，/w 等/udeng 着/uzhe 接/v 孩子/n 回家/vi 的/ude1 李文清/nr 向/p 记者/nnt 表示/v 。/w 
其实/d ，/w 在/p 我市/r ，/w 男/b 幼师/nnt 已/d 成/v “/w [稀缺/a 资源/n]/nz ”/w ，/w 男女/n 幼师/nnt 的/ude1 比例/n 不到/v 1：99/m 。/w 在/p [合肥/ns 幼儿/n 师范/n 高等/b 专科学校/nis]/nt ，/w 自/p 1999年/t 起/vf 招录/v 男生/n 以来/f ，/w 一共/d 培养/v 了/ule 100多名/m 男性/n 学生/nnt 。/w 尽管/c 男/b 幼师/nnt 非常/d 抢手/a ，/w 但/c 他们/rr 继续/v 留/v 在/p 幼儿园/nis 任教/vi 的/ude1 不足/an [30/m 人/n]/mq ，/w 而且/c 大多/d 已/d 前往/v 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 发达/a 城市/n ，/w 留/v 在/p 合肥/ns 的/ude1 不足/an [10/m 人/n]/mq 。/w 
长期以来/dl ，/w 男青年/nz 基本/a 不/d 报考/v 幼儿/n 师范/n ，/w 很多/m 地方/n 招聘/v 幼儿园/nis 教师/nnt ，/w 很少/ad 看到/v 男性/n 应聘/vi 。/w “/w 在/p 我市/r ，/w 很多/m 幼儿园/nis 长期/d 没有/v 男/b 教师/nnt 。/w ”/w [合肥/ns 幼儿/n 师范/n 高等/b 专科学校/nis]/nt 学前教育/n 系主任/nnt 孙诚/nr 说/v 。/w 
不仅/c 是/vshi 合肥/ns ，/w 男/b 幼师/nnt 奇缺/vi 在/p 国内/s 已/d 成为/v 普遍/ad 问题/n 。/w 在/p 日本/ns ，/w 男/b 幼师/nnt 所/usuo 占/v 比例/n 为/p 7%/m ，/w 美国/nsf 为/p 10%/m ，/w 而/cc 我国/n 不足/an 1%/m 。/w “/w 我们/rr 应该/v 鼓励/vn 优秀/a 男生/n 到/v 幼儿园/nis 当/p 教师/nnt ，/w 学前教育/n 专科/n [免费/vd 师范生/n]/nz 培养/v 算是/v 一条/mq 有效/a 的/ude1 鼓励/vn 途径/n 。/w ”/w 孙诚/nr 说/v ，/w 男/b 教师/nnt 走进/v 幼儿园/nis ，/w 可以/v 更好/d 地/ude2 促进/v 幼儿/n 快乐/a 健康/a 成长/vi ，/w 更好/d 地/ude2 培养/v 幼儿/n 刚毅/a 和/cc 勇敢/a 的/ude1 品质/n 。/w 
吴晓东/nr 是/vshi [西/f 园/ng 新村/ns 幼儿园/nis]/nt 唯一/b 的/ude1 一名/mq 男/b 幼师/nnt 。/w “/w 去年/t 从/p 学校/nis 毕业/v 后/f ，/w 就/d 来到/v 了/ule 幼儿园/nis 。/w 刚开始/nz ，/w 不论是/c 环境/n ，/w 还是/c [工作/vn 状态/n]/nz ，/w 感觉/n 都/d 不/d 太/d 适应/v 。/w 但/c [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 逐渐/d 喜欢/vi 上/f 了/ule 这份/r 职业/n ，/w 可以/v 充分/ad 展示/v 自己/rr 所/usuo 学/v 所长/nnt 。/w ”/w 吴晓东/nr 如是说/dl 。/w 
