人民网/nz 讯/ng 1月15日/t ，/w 县/n 司法局/nis 副局长/nnt 王群/nr 一行/n 来到/v 县/n [武警/nnd 中队/nis]/nt 开展/v 慰问/vn 活动/vn ，/w 给/p 中队/nis 官兵/nnd 送去/vf [4000/m 元/q]/mq 慰问金/n 。/w 此次/rz 慰问/v ，/w [全椒县/ns 司法局/nis]/nt [充分/ad 发挥/v]/nz [司法/n 行政/n]/nz [职能/n 作用/n]/nz ，/w 开展/v 了/ule “/w [五/m 个/q]/mq 一/m ”/w 活动/vn 。/w 
王群/nr 一行/n [走进/v 军营/ns]/nz 
建立/v 一个/mq 工作站/nis 。/w 揭牌/v 成立/vn 了/ule [全椒县/ns 法律/n 援助/vn 中心/nis]/nt [武警/nnd 中队/nis 工作站/nis]/nt ，/w 开通/v 军人/nnt 、/w 军/n 属/v [法律/n 援助/vn]/nz “/w 绿色/n 维权/n 通道/n ”/w ，/w 开设/v 涉/vg 军/n 12348/m [法律/n 援助/vn]/nz 电话/n ，/w 建立/v [法律/n 援助/vn]/nz “/w 双拥/n ”/w 常态/n 机制/n 。/w 
安排/v 一个/mq [法律/n 顾问/nnt]/nnt 。/w 指派/v [全椒县/ns 律师/nnt 事务所/nis 党支部/nis]/nt 书记/nnt 、/w [衡/nz 远/a 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 孙章/nr 担任/v [武警/nnd 中队/nis]/nt [法律/n 顾问/nnt]/nnt ，/w 提供/v 免费/vn 、/w 优质/b 、/w 高效/b 的/ude1 [法律/n 服务/vn]/nz 。/w 
成立/vi [法律/n 援助/vn]/nz 工作站/nis 
签订/v 一份/mq 共建/v 协议/n 。/w 司法局/nis 与/cc [武警/nnd 中队/nis]/nt 签订/v 了/ule 《/w [结对/v 帮扶/vn]/nz 协议/n 》/w ，/w 在/p [应急/vn 管理/vn]/nz 、/w [文化/n 交流/vn]/nz 等/udeng 多个/mq 领域/n 建立/v 了/ule 军/n 、/w 政/ng 互助/vn 机制/n ，/w 营造/v 了/ule “/w 拥军优属/n 、/w 拥政爱民/n ”/w 的/ude1 良好/a 氛围/n 。/w 
开展/v 一次/mq 法制/n 宣传/vn 。/w 王群/nr 副局长/nnt 一行/n 给/p 武警/nnd 官兵/nnd 送去/vf 了/ule 普法/vn 扑克牌/n 、/w 《/w 维权/n 知识/n 手册/n 》/w 等/udeng 法制/n 宣传/v 材料/n 200余份/m ，/w 讲解/v 了/ule 《/w [法律/n 援助/vn 条例/n]/nz 》/w 等/udeng [法律/n 法规/n]/nz ，/w 解答/v 了/ule 官兵/nnd 提出/v 的/ude1 相关/vn [法律/n 问题/n]/nz 。/w 
为/p 武警/nnd 官兵/nnd 送去/vf 慰问金/n 
召开/v 一次/mq 座谈会/n 。/w 会上/n ，/w 王群/nr 表示/v 县/n 司法局/nis 会/v [充分/ad 发挥/v]/nz [司法/n 行政/n]/nz 职能/n ，/w 在/p [法律/n 援助/vn]/nz 、/w 法制/n 宣传/vn 等/udeng 方面/n 提供/v [法律/n 服务/vn]/nz ，/w 维护/v 驻/v [全部/m 队/n]/mq 军人/nnt 、/w 军/n 属/v [合法/a 权益/n]/nz 。/w （/w 吴旭东/nr ）/w 

