人民网/nz 讯/ng 在/p 吸收/v 借鉴/vn 名师/nnt 工作室/nis 经验/n 基础上/nz ,/w 经/p 个人/n 申请/v 、/w 学校/nis 推荐/v 、/w 县区/n 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 审核/vn 、/w [淮北市/ns 教育局/nis]/nto 组织/n 考核/vn ，/w 淮北市/ns 首批/n 中小学/n 名/q [班主任/nnt 工作/vn]/nnt 室/n 正式成立/v ，/w 1月15日/t ，/w [淮北市/ns 教育局/nis]/nto 为/p 高中/nis 阶段/n 陶洪/nr 名/q [班主任/nnt 工作/vn]/nnt 室/n 、/w [中/f 职/ng 教育/vn]/nz 高/a 同/p 琴/n 名/q [班主任/nnt 工作/vn]/nnt 室/n 等/udeng [12/m 个/q]/mq 名/q [班主任/nnt 工作/vn]/nnt 室/n 授牌/vn ，/w 同时/c ，/w 公布/v 了/ule 入选/v 淮北/ns 教育/v 名师/nnt 工作室/nis 第二/m 轮次/nz 的/ude1 [高中/nis 数学/n]/nz 纪迎春/nr 名师/nnt 工作室/nis 等/udeng [16/m 个/q]/mq 名师/nnt 工作室/nis 和/cc [3/m 个/q]/mq 提名/v 候/v 任/v 名师/nnt 工作室/nis 名单/n 。/w [淮北市/ns 教育局/nis]/nto 及/cc 相关/vn 学校/nis 为此/bl 设立/v 了/ule 专项/b 业务/n 经费/n ，/w 为/p [教师/nnt 专业化/vn]/nz 成长/vi 搭建/v 平台/n ，/w 建设/vn 教育/v 战线/n 的/ude1 先锋队/nis 和/cc 坚强/a 堡垒/n ，/w 打造/v 闪亮/v 的/ude1 淮北/ns 教育/v 名片/n 。/w [淮北市/ns 教育局/nis]/nto 领导/n 陈新华/nr 、/w 郭成华/nr 、/w 李荣/nr 、/w 渠晓峰/nr 等/udeng 出席/v 授牌/vn 仪式/n 。/w 
淮北市/ns 首批/n 名/q [班主任/nnt 工作/vn]/nnt 室/n 涵盖/v 小学/nis 学段/nz 、/w 初中/nis 学段/nz 、/w 高中/nis 学段/nz 和/cc [中/f 职/ng 教育/vn]/nz ，/w 每个/r 名/q [班主任/nnt 工作/vn]/nnt 室/n 由/p 统一/v 学段/nz 、/w 不同/a 区域/n 范围内/nz 的/ude1 [若干/m 个/q]/mq [优秀/a 班主任/nnt]/nnt 组成/v ，/w 设置/v 首席/n 名/q 班主任/nnt 、/w 名/q 班主任/nnt 、/w 提名/v 名/q 班主任/nnt ，/w 以/p 首席/n 名/q 班主任/nnt 的/ude1 姓名/n 命名/v 。/w 名/q [班主任/nnt 工作/vn]/nnt 室/n 实行/v [淮北市/ns 教育局/nis]/nto 、/w 县区/n 教育/v [主管/vn 部门/n]/nz 、/w 学校/nis [三级/b 管理/vn]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 名/q 班主任/nnt 的/ude1 示范/vn 、/w 引领/v 、/w 带动/v 作用/n ，/w 提升/v 全市/n 班主任/nnt 整体/n 教育/v [教学/vn 管理/vn]/nz 能力/n 和/cc 水平/n ，/w 培养/v 造就/v 一支/mq [优秀/a 班主任/nnt]/nnt 队伍/n 。/w 
为/p 建设/vn 一支/mq 师德/n 高尚/a 、/w 业务/n 精湛/a 、/w 结构/n 合理/a 、/w [充满/v 活力/n]/nz 的/ude1 [教师/nnt 队伍/n]/nz ，/w [淮北市/ns 教育局/nis]/nto 从/p 2010年/t 起/vf 开展/v “/w 名师/nnt 工作室/nis ”/w 建设/vn 工作/vn ，/w 其/rz 职责/n 为/p 培养/v 培训/vn 优秀/a 教师/nnt 、/w 开展/v 课题/n 研究/vn 、/w 推广/vn 教育/vn 教学/vn 成果/n 和/cc 开发/vn 整合/vn 教育/vn 教学/vn 优质/b 资源/n 。/w 名师/nnt 工作室/nis 以/p 3年/t 为/p 一个/mq 工作/vn 周期/n ，/w 在/p 一个/mq 工作/vn 周期/n 内/f ，/w [淮北市/ns 教育局/nis]/nto 按/p 有关/vn 评估/v 标准/n 通过/p 查阅/v 资料/n 、/w 调查/vn 访谈/vn 、/w 成果/n 检验/vn 、/w 影响/vn 检测/vn 等/udeng 考核/v 方式/n ，/w 对/p 名师/nnt 工作室/nis 进行/vn 每年/r 一次/mq 的/ude1 过程/n 性/ng 评价/vn 和/cc 工作/vn 周期/n 结束/v 时/ng 的/ude1 [终结/vi 性/ng 评价/vn]/nz ，/w 3年/t 期满/vi 后/f ，/w [淮北市/ns 教育局/nis]/nto 随即/d 开展/v 了/ule 第二/m 轮次/nz 的/ude1 名师/nnt 工作室/nis 评选/vn 认定/v 工作/vn 。/w 
淮北/ns 名师/nnt 各/rz 工作室/nis 挂牌/vi 以来/f ，/w [18/m 个/q]/mq 名师/nnt 工作室/nis 140余名/m 成员/nnt 共/d 完成/v 校内/s 评课/nz 议/v 课/n 7000余节/m ，/w 开设/v 县级/b 以上/f 公开课/n [1000/m 余/ng 节/q 次/qv]/mq ，/w 县级/b 以上/f 讲座/n [1000/m 余/ng 场次/qv]/mq ，/w 受众/n 达/v 4万多人次/m ，/w 名师/nnt 大讲堂/nz 活动/vn 共/d 开设/v 示范课/n [500/m 余/ng 节/q 次/qv]/mq ，/w 受益/vi 教师/nnt 达/v 5万多人次/m 。/w 名师/nnt 工作室/nis 帮/v 培/v 教师/nnt 近/a 千人/q ，/w 送/v 教/v 下乡/vn [411/m 场次/qv]/mq ，/w 优秀/a 教师/nnt 群体/n 进一步/d 壮大/v ，/w 淮北市/ns 教师/nnt 在/p 全国/n [课堂/n 教学/vn]/nz 大赛/vn 中/f ，/w [33/m 名/q]/mq 教师/nnt 获/v 全国/n 特等奖/n 或/c 一等奖/n 。/w 淮北/ns 名师/nnt 工作室/nis 在/p 实践中/nz 总结/v 反思/vn ，/w 在/p 挑战/vn 中/f 提升/v 境界/n ，/w 打造/v 名师/nnt 工作室/nis [品牌/n 文化/n]/nz ，/w 不断/d 提高/v 工作室/nis 在/p 全市/n 教师/nnt 中/f 的/ude1 影响力/n 和/cc 感召力/n ，/w 把/pba 名师/nnt 工作室/nis 建设/vn 成为/v [教师/nnt 专业化/vn]/nz 成长/vi 的/ude1 乐园/n 和/cc [学科/n 教学/vn]/nz 的/ude1 [精神/n 家园/n]/nz ，/w 引领/v [教师/nnt 专业化/vn]/nz 发展/vn ，/w 建设/v 教师/nnt 成长/vi 梯队/n ，/w 整体/n 推进/vi 全市/n 教师/nnt 提高/v 专业化/vn 水平/n 。/w 淮北/ns 名师/nnt 工作室/nis 整合/v [团队/n 优势/n]/nz ，/w 取长补短/vl 凝聚/v 智慧/n 结晶/n ，/w 搭建/v 教师/nnt 互动/v [交流/vn 平台/n]/nz ，/w 发挥/v 名师/nnt 引领/v 、/w 示范/vn 、/w 带头/vd 效应/n 和/cc 工作室/nis 辐射/v 作用/n ，/w 名师/nnt 与/cc 普通/a 教师/nnt [同/p 课/n 异构/gi]/nz 、/w 同台/v 竞技/n ，/w 网络/n [互动/vn 交流/vn]/nz 、/w 学科/n 教师/nnt 沙龙/nis 、/w 区域/n 间/f 校际/b 间/f 合作/vn 、/w 送/v 课/n 下乡/vi 、/w 帮教/vn 互助/vn 资源共享/gi …/w …/w 名师/nnt 工作室/nis 开展/v 了/ule [形式/n 多样/a]/nz 、/w 内容/n 丰富/a 的/ude1 系列/n 教科研/nz 活动/vn ，/w 开展/v [岗位/n 练兵/vi]/nz ，/w 拓展/v 发展/vn 空间/n ，/w 展示/v 教研/n 成果/n ，/w 共同/d 打造/v [高效/b 课堂/n]/nz 、/w 智慧/n 课堂/n 、/w 灵动/a 课堂/n ，/w 得到/v 全市/n 师生/n 的/ude1 广泛/a 赞誉/vn 。/w 
