14年前/t ，/w [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 湖南/ns 常德/ns 人/n 范兴奎/nr [经/p 人/n 介绍/v]/nz ，/w 与/cc 赤壁市/ns [陆水湖/ns 风景区/n]/nz 办事处/nis 丧/vg 夫/ng 的/ude1 农妇/n 田/n 木/ng 意/ng 相识/vi ，/w 她/rr 独自/d 照看/v [两个/mq 儿子/n]/nz 和/cc 公公/n 鲍华/nr 该/rz 。/w 两人/mq 相处/vi [一段/mq 时间/n]/nz 后/f 准备/v 结婚/vn ，/w 但/c [77/m 岁/qt]/mq 的/ude1 公公/n 因/p 担心/v 自己/rr 和/cc 孙子/n 无人/b 照料/v ，/w 反对/v 媳妇/n 的/ude1 婚事/n 。/w 
最终/d ，/w 田/n 木/ng 意/ng 带着/vn 孩子/n 和/cc 公公/n 嫁/v 到/v 了/ule 范/ng 家/q 。/w 婚后/t ，/w 范兴奎/nr 把/pba 老人/n 当成/v 自己/rr 父亲/n 一样/uyy 孝敬/v 。/w 如今/t ，/w 范兴奎/nr 的/ude1 孝行/n 在/p 当地/s 传为美谈/vl 。/w 
媳妇/n 带/v 公公/n 改嫁/vi 
日前/t ，/w 记者/nnt 来到/v 范兴奎/nr 家中/s 。/w 他/rr 正/d 陪/v 鲍华/nr 该/rz 看电视/nz ，/w 两人/mq 边/k 看/v 边/k 聊天/vi ，/w 其乐融融/al 。/w 看到/v 记者/nnt 拍照/vi ，/w [91/m 岁/qt]/mq 的/ude1 鲍华/nr 该/rz 忙/v 向/p 记者/nnt 挥挥手/nz ，/w 示意/v 范兴奎/nr 帮/v 他/rr 整理/v 好/a 衣服/n ，/w 而/cc 后坐/n 端正/v 了/ule ，/w 才/d 让/v 拍照/vn 。/w 
2000年/t ，/w 范兴奎/nr 来/vf 赤壁/ns 做工/n ，/w [经/p 人/n 介绍/v]/nz 与/cc 田/n 木/ng 意/ng 相识/vi 。/w 当时/t ，/w 她/rr 虽/c 带着/vn 公公/n 和/cc [两个/mq 儿子/n]/nz 一起/s 生活/vn ，/w 但/c 范兴奎/nr 却/d 不/d 在意/v ，/w 两人/mq 彼此/rr 中意/a ，/w 却/d 遭到/v 了/ule 鲍华/nr 该/rz 的/ude1 强烈/a 反对/v 。/w 田/n 木/ng 意/ng 说/v ：/w “/w 老人家/n 怕/v 我/rr 改嫁/vi ，/w 不管/c 他/rr 和/cc 孙子/n 了/ule 。/w ”/w 
了解/v 这/rzv 一/m 情况/n 后/f ，/w 范兴奎/nr 表态/vi ：/w “/w 我/rr 上门/vi 来/vf 您/rr 家/q 后/f ，/w 有/vyou 我/rr 吃/v 的/ude1 就/d 有/vyou 您/rr 老/a 吃/v 的/ude1 ，/w 您/rr 孙子/n 就是/v 我/rr 的/ude1 伢/n 。/w ”/w 
他/rr 的/ude1 表态/vn 让/v 老人/n 态度/n 缓和/v 下来/vf ，/w 在/p 亲朋/n 的/ude1 撮合/vn 下/f ，/w [5/m 人/n]/mq 组成/v 了/ule 一个/mq 家庭/n 。/w 
挣钱/vi 孝/ng 老/a 两/m 不/d 误/v 
为了/p 养家/vi ，/w 范兴奎/nr 起早贪黑/dl 种菜/v 卖菜/v 。/w 2001年/t ，/w 他/rr 每天/r 凌晨/t [2/m 点钟/q]/mq 起床/vi ，/w 去/vf 菜地/n 挖/v 菜/n 、/w 然后/c 洗菜/nz 、/w 最后/f 将/d 蔬菜/n 捆绑/v 系/v 好/a ，/w 装进/vf 担子/n 里/f ，/w 凌晨/t 5时/t ，/w 乘船/vi 进城/vi 卖菜/v 。/w 
卖菜/v 时间/n [一/d 长/a]/mq ，/w 他/rr 也/d 清楚/a 啥/ry 路段/n 生意/n 好/a ，/w 蔬菜/n 卖/v 得/ude3 快/a 。/w 这样/rzv 他/rr 中午/t 可以/v 赶/v 回家/vn ，/w 给/p 老人/n 做饭/vi 。/w 就/d 这样/rzv 过/uguo 了/ule 一年/mq ，/w 家里/s 两个/mq “/w 陌生人/n ”/w 开始/v 有/vyou 了/ule 交流/vn 。/w 
为了/p 兑现/v 自己/rr 的/ude1 诺言/n ，/w 也/d 让/v 老人/n 舒心/a ，/w 范兴奎/nr 白天/t 干完/v 农活/n ，/w 晚上/t 都/d 要/v 督促/vn 孩子/n 学习/v ，/w 检查/vn 作业/vn 、/w 开/v 家长会/n 、/w 买/v 文具/n 书包/n …/w …/w 孩子们/nz 对/p “/w 父亲/n ”/w 日渐/d 亲昵/a ，/w 鲍华/nr 该/rz 对/p “/w 儿子/n ”/w 也/d 是/vshi 日/b 生/v 好感/n 。/w 
老人/n 每隔/d [20/m 天/qt]/mq 便/d 要/v 上街/vi 理发/vi ，/w 但/c 老人/n 晕车/v ，/w 不能/v 坐/v 小车/n ，/w 他/rr 便/d 用/p 三轮车/n 将/d 老人/n 送到/v 街上/s ，/w 陪/v 老人/n 理/n 完/vi 发/v ，/w 逛/v 一圈/mq 后/f 再/d 回来/v 。/w 
14/m 年间/n ，/w 鲍华/nr 该/rz 老人/n 从未/d 生/v 过/uguo 大病/v ，/w [91/m 岁/qt]/mq 了/ule 依然/d 行动/vn 自如/a 。/w 如今/t ，/w 田/n 木/ng 意/ng 的/ude1 [两个/mq 儿子/n]/nz 均/d 已/d 成家/vi 。/w 范兴奎/nr 也/d [58/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 他/rr 在家/vi 帮/v 两/m 儿子/n 带/v 孙子/n ，/w 陪/v 老人/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 只要/c 他/rr 还/d 活着/vi ，/w 便/d 会/v 尽/vi 自己/rr 最大/gm 的/ude1 努力/ad ，/w 将/d 这份/r 孝行/n [进行/vn 到底/d]/nz 。/w 
邻居/n 都/d 夸/v 鲍/nz 爹爹/n 好/a 福气/n ，/w “/w 走/v 了/ule 个/q 儿子/n ，/w 来/vf 了/ule 个/q 好/a 女婿/n 。/w ”/w 
