[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 蚌埠/ns 铁/n 海/n 联运/vn 恳谈会/n 召开/v ，/w 市长/nnt 白金明/nr 致辞/vi ，/w 副市长/nnt 秦武/nr 出席/v 。/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 副局长/nnt 刘建堂/nr 、/w [合肥/ns 海关/nis]/nto 副关长/nnt 张国强/nr 、/w 省/n 口岸办/nis 主任/nnt 徐滋跃/nr 等/udeng 出席/v 恳谈会/n 。/w 
白金明/nr 在/p 致辞/vi 中/f 说/v ，/w 蚌埠/ns 因/p 铁路/n 而/cc 生/v ，/w 新/a 蚌埠港/nz ，/w 是/vshi 千里/mq 淮河/ns [第一/m 大/a]/mq 港/n ，/w 蚌埠/ns 作为/p 昔日/t 的/ude1 商贸/n 重镇/n 和/cc 现在/t 的/ude1 物流中心/nis ，/w 应该/v 肩负起/nz 为/p 本市/r 发展/vn 和/cc 整个/b 皖北/ns 地区/n 发展/vn 服务/vn 的/ude1 重任/n 。/w 去年/t ，/w 在/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 支持/v 下/f ，/w 蚌埠/ns 开通/v 铁/n 海/n 联运/vn ，/w 打造/v 铁路/n 无水港/nz ，/w 取得/v 了/ule 明显/a 成效/n ，/w 目前/t ，/w 正在/d 进行/vn 更高/d 层次/n 的/ude1 深远/a 谋划/v 。/w 
白金/n 明说/v ，/w 做好/v 大通关/nz ，/w 是/vshi 我们/rr 共同/d 的/ude1 责任/n ，/w 皖北/ns 地区/n 的/ude1 发展/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 蚌埠/ns 的/ude1 发展/vn ，/w 在/p [商贸/n 物流/n]/nz 上/f 一定/b 要/v 有一个/mq 大/a 的/ude1 改观/vn 。/w 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 蚌埠/ns 寄予/v 厚望/n ，/w 今年/t ，/w 我们/rr 把/pba 铁路/n 货运/n 改革/vn 试点/vn 市/n 建设/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 把/pba 繁荣/an 振兴/v 服务业/n ，/w 重塑/v 区域/n 商贸/n 重镇/n 作为/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 着力/vd 培育/v 大市场/nz 、/w 构筑/v 大/a 物流/n 、/w 提升/v 大/a 商贸/n 、/w 发展/vn 大/a 旅游/vn ，/w 推动/v 服务/vn 业扩/nz 规模/n 、/w 上/f 水平/n 、/w 添/v 活力/n 、/w 增/v 效益/n 。/w 今年/t ，/w 我们/rr 还/d 将/d 深入/ad 推进/vi 蚌埠/ns (/w 皖北/ns )/w [保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt (/w B/x 型/k )/w 建设/vn 。/w 这些/rz ，/w 需要/v 大家/rr 一齐/d 努力/ad ，/w 共同/d 推动/v ，/w 把/pba 蚌埠/ns 铁/n 海/n 联运/vn 、/w 铁路/n 无水港/nz 建设/vn 和/cc [保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt 建设/vn 做/v 得/ude3 更加/d 完善/v ，/w 更加/d 适合/v 时代/n 发展/v 要求/n 。/w 
白金明/nr 表示/v ，/w 蚌埠/ns 将/d 大刀阔斧/dl 进行/vn 改革创新/v ，/w 减少/v 审批/vn ，/w 降低/v 门槛/n ，/w 在/p 最大限度/nz 降低/v 企业/n [运输/vn 成本/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w [尽/vi 其/rz 所/usuo 能/v]/nz ，/w 让/v 企业/n 享受/v 更加/d 高效/b 便捷/a 的/ude1 [优质/b 服务/vn]/nz ，/w 把/pba 出口/vn 业务/n 做/v 得/ude3 更大/d 更/d 强/a ，/w 通过/p 多方/d [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 把/pba 蚌埠/ns 打造/v 成为/v 独具/vn 皖北/ns 特色/n [商贸/n 物流/n]/nz 中心/nis 。/w 
恳谈会/n 上/f ，/w [蚌埠市/ns 口岸办/nis]/nt 介绍/v 了/ule 铁/n 海/n 联运/vn 开展/v 情况/n 和/cc 相关/vn 优惠/vn 扶持/v 政策/n ，/w [上海/ns 铁路局/nis 货运/n 营销/vn 中心/nis]/nt 介绍/v 了/ule 铁/n 海/n 联运/vn [业务/n 流程/n]/nz ，/w [蚌埠/ns 海关/nis]/nto 介绍/v 了/ule 通关/vn 便利/an 化/v 政策/n ，/w [蚌埠/ns 出入境/n 检验/vn 检疫局/nis]/nt 介绍/v 了/ule 铁/n 海/n 联运/vn [业务/n 管理/vn]/nz 与/cc 服务/v 举措/n ，/w [中/f 远/a 集团/nis]/ntc 介绍/v 了/ule 铁/n 海/n 联运/vn 国际/n [远洋/b 运输/vn 业务/n]/nz 。/w 
会上/n ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 、/w [合肥/ns 海关/nis]/nto 、/w 省/n 口岸办/nis 以及/cc 中粮/nz 生化/n 、/w [丰/ag 原/b 集团/nis]/ntc 、/w 中/f 海/n 船务/n 等/udeng 相关/vn 企业/n 的/ude1 [负责/v 同志/n]/nz ，/w 还/d 分别/d 就/d 进一步/d 完善/v 铁/n 海/n 联运/vn 功能/n ，/w 推动/v 通关/vn 便利/an 化/v ，/w 进一步/d 提高/v 铁/n 海/n 联运/vn 的/ude1 运量/n 和/cc 保障/v [服务/vn 水平/n]/nz 等/udeng 进行/vn 了/ule 交流/vn 发言/vi 。/w (/w 记者/nnt 沈明堂/nr )/w 
