1/m ./w 安徽/ns 率先/d 出台/vi 《/w 关于/p 加强/v 和/cc 创新/vi [社会/n 组织/n 建设/vn]/nz 与/cc 管理/vn 的/ude1 意见/n 》/w 。/w 这/rzv 是/vshi 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 之后/f 在/p 全国/n 范围内/nz 率先/d 出台/vi 的/ude1 省级/b [政策性/n 文件/n]/nz ，/w 为/p 安徽省/ns 加快/v 形成/vn 现代/ntc [社会/n 组织/n]/nz 体制/n ，/w 改革/v [社会/n 组织/n]/nz [管理/vn 制度/n]/nz 提供/v 了/ule 政策/n 保障/vn 。/w 
2/m ./w [社会/n 组织/n]/nz 直接/ad 登记/vn 工作/vn 在/p 安徽省/ns 全省/n 范围内/nz 全面/ad 展开/v 。/w 在/p 合/v 芜/ng 蚌/n 试验区/n 和/cc [皖江/nz 示范区/n]/nz [社会/n 组织/n]/nz 改革/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 2013年/t ，/w 除/p 政治/n 法律/n 类/q 、/w 宗教/n 类/q [社会/n 组织/n]/nz 和/cc 境外/s [非政府/b 组织/n]/nz 在/p 皖/b 代表/nnt 机构/n 等/udeng 外/f ，/w 其他/rzv [社会/n 组织/n]/nz 在/p 安徽省/ns 范围内/nz 全面/ad 实行/v 直接/ad 登记/vn ，/w 全年/n 直接/ad 登记/v [社会/n 组织/n]/nz 达/v [517/m 个/q]/mq 。/w 
3/m ./w [安徽/ns 推进/vi 政/ng 社/n]/nt 分开/vi 出台/vi 新举措/nz 。/w 2013年11月/t ，/w [安徽/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 会同/v 省纪委/n 、/w 省委/nis 老干部局/nis 、/w 省/n 监察厅/nis 和/cc 省/n 民政厅/nis 出台/vi 《/w 安徽省/ns 关于/p 从严/d 控制/vn 和/cc [规范/v 管理/vn]/nz 党政机关/n 领导干部/nnt 兼任/v 社会/n [组织/n 领导/n]/nz 职务/n 的/ude1 [暂行/b 规定/n]/nz 》/w ，/w 联合/vd 开展/v 专项/b 清理/v 整顿/vn ，/w 进一步/d 推进/vi [社会/n 组织/n]/nz 社会化/vn 。/w 
4/m ./w 安徽/ns [社会/n 组织/n]/nz 联合/v 媒体/n 开展/v 首届/b 十大/mq 民间/n 公益/n 人物/n [评选/vn 活动/vn]/nz 。/w 周军/nr 等/udeng [10/m 人/n]/mq 荣获/v “/w 安徽/ns 首届/b 十大/mq 民间/n 公益/n 人物/n ”/w 称号/n 。/w 
5/m ./w 安徽/ns 首次/m 开展/v “/w [社会/n 组织/n]/nz 发展/vn ”/w 理论/n 课题/n 征集/vn 活动/vn 。/w 围绕/v 安徽/ns [社会/n 组织/n]/nz 发展/vn 中/f 的/ude1 [前沿/s 理论/n]/nz 和/cc [重点/n 难点/n]/nz 问题/n ，/w 安徽省/ns 内外/f [106/m 所/usuo]/mq 高等院校/n 、/w [研究/vn 机构/n]/nz 和/cc 相关/vn 单位/n 共/d [340/m 名/q]/mq [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 申报/vn 了/ule 课题/n ，/w 经/p 评审/vn ，/w [30/m 个/q]/mq 课题/n 获得/v 立项/vn ，/w 其中/rz [19/m 个/q]/mq 课题/n 获奖/vn 。/w 
6/m ./w 安徽/ns 创建/v [社区/n 社会/n 组织/n]/nz 新模式/nz 。/w 2013年/t ，/w 安徽省/ns 全省/n 已/d 建立/v 社区/n 联合/vd 型/k [社会/n 组织/n]/nz [316/m 个/q]/mq 。/w 
7/m ./w 安徽/ns [社会/n 组织/n]/nz 积极/ad 投身/v 美好/a 乡村/n 建设/vn 。/w 在/p 各级/r 民政部门/n 的/ude1 广泛/a 动员/v 下/f ，/w 安徽省/ns 广大/b [社会/n 组织/n]/nz 发挥/v 各自/rr 优势/n ，/w 踊跃/ad 投身/v 美好/a 乡村/n 建设/vn ，/w 建立/v 了/ule 一批/mq 美好/a 乡村/n 建设/v 联系点/n 。/w 
8/m ./w [行业/n 自律/vn]/nz 与/cc 诚信/a 创建/v 、/w 塑造/v 品牌/n 与/cc 服务/v 社会/n [两/q 大/a]/mq 活动/vn 在/p 安徽省/ns [全面/ad 启动/v]/nz 。/w 
9/m ./w 安徽/ns 进一步/d 完善/v [社会/n 组织/n 管理/vn]/nz 工作/vn 领导/n 机制/n 。/w 2013年3月/t ，/w 原/b “/w [民间/n 组织/n]/nz 管理/v [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ”/w 更名/vi 为/p “/w [社会/n 组织/n 管理/vn]/nz [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ”/w ，/w 增加/v 了/ule 领导小组/nis 成员/nnt 单位/n ，/w 明确/a 了/ule 成员/nnt 单位/n 职责/n ，/w 完善/v 了/ule 工作/vn 制度/n ，/w 实现/v 了/ule 领导小组/nis 工作/vn 的/ude1 制度化/vn 和/cc 常态化/nz 。/w 
10/m ./w 铜陵市/ns 深入/ad 推进/vi 政府/nis 向/p [社会/n 组织/n]/nz 购买/v 服务/vn 。/w 2013年/t ，/w 铜陵市/ns 在/p 去年/t 试点/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 扩大/v [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn 的/ude1 规模/n ，/w 投入/v [800/m 万元/q]/mq 资金/n ，/w 实施/v [32/m 个/q]/mq [服务/vn 项目/n]/nz ，/w 涉及/v [26/m 个/q]/mq 部门/n 和/cc 单位/n ，/w 初步/d 形成/v 了/ule 较为/d 完善/v 的/ude1 “/w 政府/nis 立项/vi 、/w [政府/nis 采购/vn]/nz 、/w 社会/n 运作/vn 、/w [合同/n 管理/vn]/nz 、/w 评估/vn 兑现/v ”/w 的/ude1 [政府/nis 购买/v]/nz 服务/v [运作/vn 模式/n]/nz 。/w 
