董明珠/nr （/w 左/f ）/w 和/cc 雷军/nr 在/p 2013/m [中国/ns 经济/n 年度/n 人物/n]/nz 评选/vn 上/f 同台/v 对赌/nz 。/w 
“/w [格力/nz 电器/n 会/v]/nt 和/cc 小米/n 合作/vn 吗/y ”/w ？/w 董明珠/nr ：/w “/w 我/rr 不/d 可能/v 和/cc 小米/n 合作/vn ，/w 如果/c 要/v 合作/vn 我会/r 和/cc 马云/nr 合作/vn ”/w 。/w 日前/t ，/w 在/p 中国/ns 创业/vn 榜样/n 活动/vn 中/f ，/w 针对/p 观众/n 提问/vn ，/w 董明珠/nr 如此/rzv 回复/v 。/w 
无解/nz 的/ude1 争论/vn 
一个/mq 月/n 前/f ，/w 2013/m [中国/ns 经济/n 年度/n 人物/n]/nz 评选/vn 获奖/vn 名单/n 揭晓/vi ，/w 小米/n 公司/nis 董事长/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt 雷军/nr 、/w [格力/nz 电器/n]/nt 董事长/nnt 兼/v 总裁/nnt 董明珠/nr 获奖/vn 。/w 
继/vg 去年/t 王健林/nr 和/cc 马云/nr 对赌/nz 后/f ，/w 今年/t 雷军/nr 与/cc 董明珠/nr 也/d 进行/vn 了/ule 一场/mq 新/a 赌局/n ，/w 雷军/nr 在/p 颁奖/vn 现场/s 表示/v ，/w 请/v [全国/n 人民/n]/nz 作证/vi ，/w 五年/t 之内/f ，/w 如果/c 我们/rr 的/ude1 营业额/n 击败/v 格力/nz 的话/udh ，/w 董明珠/nr 输/v 我/rr 一块钱/nz 就/d 行/ng 了/ule 。/w 而/cc 董明珠/nr 则/d 回应/vn ，/w “/w 不/d 可能/v ，/w 要/v 赌/v 就/d 赌/v [10/m 个/q]/mq 亿/m ”/w 。/w 
一直/d 强调/v 工业/n 精神/n 的/ude1 董明珠/nr 质疑/vn 小米/n 的/ude1 模式/n 能/v 坚持/v 多久/ryt 。/w 她/rr 认为/v ，/w 小米/n 的/ude1 [增长/v 速度/n]/nz 确实/ad 令人/v 震撼/vn 。/w 但是/c 小米/n 枝繁叶茂/vl 的/ude1 底下/f ，/w 根/n 在/p 哪里/rys ？/w 所以/c 她/rr 反问/v 雷军/nr ：/w “/w 如果/c 全世界/n 的/ude1 工厂/nis 都/d 关掉/v 了/ule ，/w 你/rr 还有/v 销售/vn 吗/y ？/w ”/w 
而/cc 在/p 中国/ns [消费/vn 电子/n]/nz 领域/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w 雷布斯/nrf ”/w 的/ude1 雷军/nr 则/d 认为/v ，/w 格力/nz 过/uguo 长/a 的/ude1 渠道/n 导致/v 与/cc 用户/n 距离/n 过/uguo 远/a ，/w 而且/c 可能/v 堆积/vn 大量/m 的/ude1 库存/n 在/p 路上/s ，/w 同时/c 不能/v 专心/ad 做/v 自己/rr 擅长/v 的/ude1 事情/n 。/w 
显然/ad ，/w 这/rzv 是/vshi 一场/mq 无解/nz 的/ude1 争论/vn ，/w 尚/d 需要/v 时间/n 的/ude1 见证/n 。/w 
不会/v 和/cc 小米/n 合作/vn 
雷军/nr 和/cc 董明珠/nr 的/ude1 10亿/m 赌约/nz ，/w 已经/d 成为/v 商业圈/nz 里/f 最/d 热/a 的/ude1 话题/n 。/w 而/cc 董明珠/nr 作为/p [制造/vn 企业/n]/nz 巨头/n 如何/ryv 在/p [互联网/n 时代/n]/nz 也/d 游刃有余/vl ，/w 成为/v [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 一个/mq 疑问/n 。/w 
本/rz 月初/t ，/w 董明珠/nr 出现/v 在/p 中国/ns 创业/vn 榜样/n 活动/vn 中/f ，/w 有/vyou 观众/n 提问/vn ：/w 格力/nz 会/v 和/cc 小米/n 合作/vn 吗/y ？/w 董明珠/nr 的/ude1 回答/vn 是/vshi ，/w “/w 我/rr 不/d 可能/v 和/cc 小米/n 合作/vn ，/w 因为/c 它/rr 不是/c 互联网/n ，/w 它/rr 也/d 只是/d 在/p 互联网/n 平台/n 上/f 销售/v 产品/n ，/w 如果/c 要/v 合作/vn 我会/r 和/cc 马云/nr 合作/vn ”/w 。/w 
互联网/n 是/vshi 什么/ry ，/w 董明珠/nr 有/vyou 她/rr 的/ude1 理解/vn ，/w 而/cc 她/rr 对/p 互联网/n 的/ude1 态度/n 很大/d 程度/n 上/f 决定/v 着/uzhe [格力/nz 电器/n]/nt 在/p [互联网/n 时代/n]/nz 的/ude1 方向/n 。/w 
日前/t ，/w 她/rr 在/p 接受/v 新京报/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 曾/d 表示/v ，/w 大家/rr 把/pba 互联网/n 的/ude1 概念/n 搞错/v 了/ule ，/w 把/pba 它/rr 当成/v 了/ule 单纯/a 的/ude1 线/n 上/f 买卖/vn 。/w 互联网/n 是/vshi 用/p 在/p 实处/s ，/w 用/p 在/p 为/p 消费者/n 服务/vn 上/f ，/w 而/cc 不是/c 营销/vn ，/w 不是/c 一个/mq 简单/a 的/ude1 买卖/vn 。/w 
董明珠/nr 认为/v ，/w 互联网/n 有/vyou 提升/v 企业/n 效率/n 的/ude1 作用/n ，/w 比如/v [格力/nz 电器/n]/nt 可以/v 实现/vn 对/p 全国/n 所有/b [中央/n 空调/n]/nz 的/ude1 [远程/b 监控/vn]/nz ，/w 消费者/n 不/d 知道/v 该/rz 不/d 该/rz 换/v ，/w 格力/nz 可以/v 通过/p 数据分析/gi ，/w [远程/b 监控/vn]/nz [产品/n 质量/n]/nz 。/w 
“/w 实际上/d ，/w 我们/rr 早就/d 走到/vf [互联网/n 时代/n]/nz 去/vf 了/ule ，/w 只是/d 我们/rr 没有/v 用/p 一种/mq 概念/n 去/vf 让/v 别人/rr 认识到/v ，/w 我们/rr 用/p 了/ule 互联网/n ，/w 产品/n 卖/v 得/ude3 非常/d 好/a ”/w 。/w 董明珠/nr 说/v 。/w 
不/d 拒绝/v 电商/nz 
“/w 如果/c 要/v 合作/vn 我会/r 和/cc 马云/nr 合作/vn ”/w 。/w 董明珠/nr 的/ude1 这/rzv 一/m 表态/vi ，/w 又/d 引起/v 业界/n 的/ude1 很多/m 想象/v 。/w 这/rzv 一/m 表态/vi 似乎/d 预示/v 着/uzhe 董明珠/nr 对/p 电商/nz 的/ude1 态度/n 正在/d 有着/v 微妙/a 的/ude1 变化/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [格力/nz 电器/n]/nt 目前/t 的/ude1 销售/vn 主要/b 通过/p 自/p 建/v 渠道/n 完成/v 。/w 2004年/t ，/w [格力/nz 电器/n]/nt 与/cc 连锁/vn 大卖场/nz 决裂/vi ，/w 之后/f 用/p 了/ule 不到/v 两年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 即/v 建构/vn 出/vf 覆盖/v 全国/n 且/c 完全/ad 独立/a 于/p 大/a 连锁/vn 之外/f 的/ude1 专卖店/nis [销售/vn 渠道/n]/nz ，/w 如今/t 格力/nz 全国/n 专卖店/nis 有/vyou 近/a [30000/m 家/q]/mq ，/w 并且/c 从/p 前年/t 起/vf ，/w 格力/nz 全国/n [销售/vn 公司/nis]/nt 统一/vn 更名/vi 为/p 盛世欣/nr 兴/v ，/w 统一/vn 了/ule 品牌/n 和/cc 形象/n 。/w 
但是/c ，/w [格力/nz 电器/n]/nt 在/p 电商/nz 渠道/n 始终保持/v 谨慎/a 。/w 有/vyou 分析/v 人士/n 认为/v ，/w 格力/nz 的/ude1 优势/n 是/vshi 渠道/n ，/w 董明珠/nr 深知/v 这/rzv 一点/mq ，/w 因此/c 对/p 电商/nz 的/ude1 态度/n 非常/d 谨慎/a ，/w 她/rr 要/v 等到/v 时机/n 真的/d 成熟/a 后/f 才/d 会/v 进入/v ，/w 以/p 避免/v 电商/nz 将/d 原有/v 的/ude1 渠道/n 优势/n 打散/v 。/w 
日前/t ，/w 董明珠/nr 在/p 接受/v 新京报/nz 记者/nnt 提问/v 时/ng ，/w 也/d 曾/d 表示/v ，/w 她/rr 不/d 拒绝/v 电商/nz ，/w 只要/c 是/vshi 市场/n 需要/v 的/ude1 ，/w 符合/v [消费者/n 需求/n]/nz 的/ude1 东西/n ，/w 理所当然/al 要/v 去/vf 做/v 。/w 但是/c 空调/n 与/cc 其他/rzv 产品/n 形态/n 不/d 一样/uyy ，/w 它/rr 对/p 安装/v 等/udeng 售后服务/n 要求/n 特别/d 比/p 普通/a 产品/n 要/v 高/a ，/w 所以/c 格力/nz 会/v 选择/vn 合作/vn ，/w 但是/c 跟/p 谁/ry 合作/vn 是/vshi 另外/c 一回/mq 事儿/n 。/w 
董明珠/nr 说/v ，/w 她/rr 会/v 选择/vn 忠诚/a 于/p 市场/n 、/w 诚信/a 于/p 消费者/n 的/ude1 伙伴/n 。/w （/w 李媛/nr ）/w 
