16日/t ，/w 广东/ns 湛江市/ns 纪检/n 机关/n 通报/v 2013年/t 典型/n 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w 其中/rz 徐闻县/ns 原/b 副县长/nnt 包养/nz 多/a 名/q 情妇/n 牵/v 出/vf 系列/n 腐败/an 案/ng ，/w 并/cc 有/vyou [7/m 名/q]/mq 涉案人员/n 被/pbei 法/n 办/v 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 2010年/t 至/p 2013年/t ，/w 杨杰/nr 在/p 担任/v 徐闻县/ns 副县长/nnt 、/w [徐闻/nr 经济/n 技术/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 主任/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职权/n 插手/v [工程/n 建设/vn]/nz 、/w 土地/n 回收/vn 及/cc 土地/n 拆迁/v 平整/a 等/udeng ，/w 贪污/v 、/w 受/v 贿赂/vn [368/m ./w 8/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 还/d [滥用/v 职权/n]/nz 虚增/nz 工程/n ，/w 套取/v 公款/n 给/p 有关/v 人员/n 送礼/vi 及/cc 违规/vn 使用/v [176/m ./w 08/m 万元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 该案/r 共/d 涉及/v 处级/b 干部/nnt [1/m 人/n]/mq 、/w [科级/b 干部/nnt]/nz [3/m 人/n]/mq 、/w [其他/rzv 人员/n]/nz [3/m 人/n]/mq ，/w 目前/t ，/w 其/rz 7/m 人均/a 已/d 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
