1月16日/t 上午/t ，/w [淮南市/ns 政协/nis]/nto 召开/v 《/w 百年/mq 淮南/ns 钩沉/nz —/w —/w 淮南/ns [文史/n 资料/n]/nz 集萃/n 》/w 出版/v 发布会/n 。/w 市政协/n 主席/nnt 李忠/nr ，/w 副主席/nnt 许治安/nr 、/w 方严/nr 及/cc 秘书长/nnt 花/n 学/v 筑/v 出席/v 发布会/n 。/w [安徽/ns 文艺/n 出版社/nis]/nt 及/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 省/n 、/w 市/n [新闻/n 媒体/n]/nz 记者/nnt 等/udeng 参加/v 了/ule 发布会/n 。/w 
《/w 百年/mq 淮南/ns 钩沉/nz —/w —/w 淮南/ns [文史/n 资料/n]/nz 集萃/n 》/w 分为/v 上/f 、/w 下/f 两部/mq ，/w 共计/v [60/m 万/d 字/n]/mq ，/w 上部/f 记事/vi ，/w 下部/f 记/v 人/n 。/w 主要/b 围绕/v 淮南/ns 建/v 市/n 前后/f ，/w 百余/mq 年/qt 来/vf 淮上/nz 地区/n 波澜壮阔/vl 的/ude1 革命/vn 斗争史/nz 、/w 艰辛/an 坎坷/an 的/ude1 经济发展/v 史/ng 、/w 跌宕起伏/al 的/ude1 社会/n 进化史/n 等/udeng ，/w 运用/v 大量/m 丰富/a 、/w 鲜活/a 、/w 翔实/a 的/ude1 亲闻/v 、/w 亲历/v 、/w 亲见/v 史料/n ，/w 历史/n 地/ude2 再现/v 了/ule [淮南/ns 矿区/n]/nz [一/d 百/m 多年来/d]/mq 绚丽多彩/vl 、/w 曲折/a 百转/nz 的/ude1 发展/vn 历程/n 。/w 
李忠/nr 对/p 《/w 百年/mq 淮南/ns 钩沉/nz —/w —/w 淮南/ns [文史/n 资料/n]/nz 集萃/n 》/w 一/m 书/n [编辑/nnt 出版/v]/nz 工作/vn 付出/v [辛勤/ad 劳动/vn]/nz 的/ude1 同志/n 表示/v 感谢/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w 该书/r 是/vshi 以往/t 30年/t 来/vf 历届/b 市政协/n 所/usuo 编纂/v 的/ude1 [15/m 辑/q]/mq [文史/n 资料/n]/nz 一次/mq 系统/n 梳理/v 和/cc 小结/n ，/w 有利于/v 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 、/w 尤其/d 是/vshi 年轻人/n 了解/v 淮南/ns 的/ude1 历史/n 和/cc 往事/n ，/w 增加/v 对/p 淮南/ns 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 认识/vn 和/cc 了解/v ，/w 激发/v 建设/vn 美丽/a 淮南/ns 的/ude1 信心/n 和/cc 干劲/n 。/w 李忠/nr 表示/v ，/w 市政协/n 将/d 开启/v 《/w 淮南/ns [文史/n 资料/n 选辑/v]/nz 》/w （/w [第/m 16/m 辑/q]/mq ）/w [文史/n 资料/n]/nz 征集/vn 及/cc [编辑/nnt 工作/vn]/nz ，/w 进一步/d 发挥/v 好/a 政协/nis [文史/n 资料/n]/nz “/w 存/v 史/ng 、/w 资政/n 、/w 团结/v 、/w 育人/v ”/w 的/ude1 作用/n 。/w 
