原/b 标题/n ：/w 蚌埠/ns 彩民/nz 喜/v 夺/v 安徽/ns 新年/t 第3/m 注/v 双色球/nz 一等奖/n 500万/m 
今晚/t 安徽省/ns 彩/ng 市/n 又/d 传/v 喜讯/n ，/w 蚌埠/ns 彩民/nz 喜/v 夺/v 双色球/nz 大奖/n ，/w 揽/v 获/v [500/m 万元/q]/mq 奖金/n 。/w 
今晚/t 双色球/nz [第/m 2014007/m 期/qv]/mq 全国/n 中/f 出/vf 13/m 注/v 一等奖/n ，/w 单注/nz 奖金/n [500/m 万元/q]/mq 。/w 我省/n 出/vf 奖/n 地址/n 是/vshi 位于/v 蚌埠市/ns 宝龙/nz 置业/n [4/m 号楼/q]/mq 第34020109/m 号/q 福彩/nz 站点/n 。/w 
