NO/x ./w 1/m 澳网/n -/w 李娜/nr 反击/v 救/vn 赛点/nz 2-1/m 取胜/vi 连续/a 第五年/t 晋级/vi [16/m 强/a]/mq 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月17日/t 上午，2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 进入/v [第五/m 个/q]/mq 比赛/vn 日/b 。/w 在/p [海信/nz 球场/n]/nz ，/w 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 迎来/v [26/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 捷克/nsf 左手/n 名将/n 萨法洛娃/nrf 强有力/bl 的/ude1 挑战/vn 。/w 李娜/nr 在先/d 输/v 一盘/mq 、/w 次/qv 盘/qv 3-5/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz 展开/v 反击/vn ，/w 最终/d 她/rr 在/p 挽救/v 一个/mq 赛点/nz 后/f 以/p 1-6/m 、/w 7-6/m (/w 2/m )/w 和/cc 6-3/m 完成/v 逆转/vn ，/w 耗时/vi [157/m 分钟/qt]/mq 晋级/vi [16/m 强/a]/mq ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 李娜/nr 连续/a 第五年/t 至少/d 打进/v 澳网/n [16/m 强/a]/mq 。/w 详细/a 【/w 澳网/n 专题/n 】/w 
