1月15日/t 下午/t ，/w 县委/nis 书记/nnt 邵建华/nr 到/v 建/v 平/v 代表团/n 参加/v 分组/vn 讨论/v 活动/vn ，/w 与/cc 代表/nnt 们/k 一起/s 审议/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w [县/n 人大常委会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 主任/nnt 陈忠才/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 吴忠梅/nr ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 邵宇华/nr ，/w 副县长/nnt 叶鸿/nr 一同/d 参加/v 建/v 平/v 代表团/n 审议/v 。/w 
在/p 讨论/v 过程/n 中/f ，/w 黄广林/nr 、/w 潘跃国/nr 、/w 沈勤强/nr 、/w 黄平/nr 、/w 程建/nr 和/cc 等/udeng 20多名/m 代表/nnt 先后/d 发言/vi ，/w 各抒己见/vl ，/w 畅谈/v 上午/t 听取/v 县/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 后/f 的/ude1 感受/vn 。/w 大家/rr 对/p 2013年/t 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成就/n 表示/v 充分/ad 肯定/v ，/w 对/p 2014年/t 我县/r 的/ude1 发展/vn 前景/n [充满/v 信心/n]/nz ，/w 并/cc 结合/v 自身/rr 工作/vn 对/p 2014年/t 政府/nis 工作/vn 提出/v 建议/n 。/w 邵建华/nr 仔细/ad 听取/v 了/ule 代表/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn ，/w 不时/d 记录/v ，/w 并/cc 就/d 代表/nnt 们/k 关注/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 提到/v 的/ude1 老城区/ns 改造/vn 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz 示范区/n 建设/vn 、/w [工业/n 经济/n]/nz 发展/vn 、/w [城市/n 规划/n]/nz 建设/vn 、/w 旅游业/n 发展/vn 、/w 商业/n 服务业/n 发展/vn 等/udeng 内容/n ，/w 与/cc 代表/nnt 们/k 进行/vn 深入/ad 交流/vn ，/w 阐述/v 2014年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 思路/n 和/cc 举措/n 。/w 
邵建华/nr 同时/c 要求/n ，/w 人大代表/nnt 要/v 认真/ad 参与/v 大会/n 各项/r 议程/n ，/w 遵守/v 大会/n 各项/r 纪律/n ，/w 学习/v 领会/vn 好/a 大会/n 精神/n ，/w 并/cc 将/d 大会/n 精神/n 传达/v 到/v 全县/n [人民/n 群众/n]/nz 中/f 去/vf 。/w 
1月16日/t 上午/t ，/w 县长/nnt 余宏汉/nr 与/cc 新/a 发/v 、/w 县直/n 代表团/n 代表/nnt 一起/s 讨论/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ,/w 听取/v 人大代表/nnt 们/k 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 县委/nis 常委/nnt 张旗会/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 副县长/nnt 汪满/nr ，/w 副县长/nnt 张峰/nr 参加/v 了/ule 活动/vn 。/w 
讨论/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 高度/d 赞扬/v 了/ule 县政府/n 在/p 为民/v 办实事/nz 、/w 促进/v 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 等/udeng 方面/n 取得/v 的/ude1 [显著/ad 成绩/n]/nz 。/w 他们/rr 认为/v ，/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 对/p 县政府/n 2013年/t 的/ude1 工作总结/v 实事求是/vl ，/w 对/p 2014年/t 的/ude1 工作/vn 部署/vn 全面/ad 深入/ad ，/w 报告/n [鼓舞/v 人心/n]/nz 、/w 催人奋进/vl 。/w 
在/p 认真/ad 听取/v 代表/nnt 发言/vi 后/f ，/w 余宏汉/nr 首先/d 向/p 过去/vf 一年/mq 代表/nnt 们/k 对/p 政府/nis 工作/vn 的/ude1 支持/vn 并/cc 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 提出/v [宝贵/a 意见/n]/nz 表示/v 感谢/vn ，/w 他/rr 指出/v ，/w 面对/v 去年/t 错综复杂/vl 的/ude1 [宏观/n 环境/n]/nz ，/w 在/p 全县/n 上下/f 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 我县/r 取得/v 了/ule 全市/n [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 最好/d 的/ude1 完成/vn 结果/n 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 希望/v 和/cc 挑战/vn 同/p 在/p ，/w 机遇/n 和/cc 困难/an 同行/n ，/w 希望/v 各位/rr 代表/nnt 更好/d 地/ude2 发挥/v 人民/n 代言人/nnt 的/ude1 作用/n ，/w 积极/ad 推进/vi 我县/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 。/w 
针对/p 代表/nnt 们/k 提出/v 的/ude1 [家庭/n 农场/nis]/nz 发展/v 问题/n ，/w 余宏汉/nr 强调/v ，/w 新发镇/ns 是/vshi 我县/r [农业/n 生产/vn]/nz 经营/v [体制/n 创新/vi]/nz 的/ude1 前沿/s 阵地/n ，/w 必须/d 准确/a 把握/v [家庭/n 农场/nis]/nz 的/ude1 发展/vn 趋势/n ，/w 分/qt 行业/n 成立/vi [家庭/n 农场/nis]/nz 协会/nis ，/w 坚持/v 量/n 的/ude1 扩大/vn 与/cc 质/ng 的/ude1 提升/vn 并重/vi ，/w 走/v 集约化/vn 、/w 联盟/nis 化/v 发展/vn 道路/n 。/w 在/p 提升/v 组织化/vn 程度/n 、/w 资料/n 共享/v 、/w [信息/n 共享/v]/nz 、/w 装备/n 共享/v 和/cc [市场/n 拓展/v]/nz 上/f 下功夫/v ；/w 进一步/d 加强/v 政策/n 争取/v ，/w 积极/ad 拓展/v [融资/vn 渠道/n]/nz ；/w 注重/v 延伸/vn 产业/n 链条/n ，/w 提升/v 加工/vn 水平/n ，/w 创建/v [自主/vd 品牌/n]/nz ，/w 拓展/v 销售/vn 网络/n ，/w 让/v 好/a 的/ude1 东西/n 卖出/v 好/a 的/ude1 价钱/n 。/w 
余宏汉/nr 强调/v ，/w 县委/nis 、/w 县政府/n 将/d 尽最大努力/v 帮助/vn [家庭/n 农场/nis]/nz 解决/v 存在/vn 的/ude1 困难/an 和/cc 发展/vn 中/f 的/ude1 问题/n ，/w 促进/v [家庭/n 农场/nis]/nz 持续/vd 、/w 健康/a 、/w 稳定/an 发展/vn ，/w 使/v 这/rzv 条/q 路/n 能够/v 走/v 的/ude1 更长/d 更远/d 。/w 
