马英九/nr 昨天/t 上午/t 前往/v [台南/ns 空军/nis 基地/nis]/nt ，/w 参加/v [空军/nis 司令部/nnt]/nt 举行/v [第四/m 四/m 三/m 联队/n]/mq “/w 翔/vg 展/vg 项目/n 接/v 装/v 典礼/n ”/w 。/w 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 
[中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 1月17日/t 消息/n 据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 马英九/nr 昨天/t 赴/v 台南/ns 主持/v 空军/nis “/w 翔/vg 展/vg 项目/n ”/w ＩＤＦ/x [经国号/nz 战机/n]/nz 改良/vn 接/v 装/v 典礼/n ，/w 马英九/nr 表示/v ，/w [经国号/nz 战机/n]/nz 的/ude1 战机/n 可/v 说/v 是/vshi 一架/mq “/w 小/a F/x -/w 16/m ”/w ，/w 这次/r 性能/n 提升/v 后/f ，/w 某些/rz 性能/n 甚至/d 超越/v F/x -/w 16/m ；/w 他/rr 要/v 藉此/d 机会/n ，/w 表达/v 台湾/ns 民众/n 对/p 台军/nr 的/ude1 肯定/vn 与/cc 期待/v 。/w 
空军/nis 司令/nnt 刘震武/nr 表示/v ，/w 改良/vn 后/f 的/ude1 经国号/nz 去年/t 参加/v 空军/nis 战/v 技/ng 竞赛/vn ，/w 就/d 在/p 对/p 地/ude2 炸/v 射/vn 科目/n 拿下/v 第一名/mq ，/w 显示/v 对/p 地/ude2 攻击/v 性能/n 大/a 为/p 提升/v 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w 经国号/nz 刚开始/nz 规画/nz 设计/vn 的/ude1 时候/n ，/w 外界/n 有/vyou 很多/m 批评/vn 、/w 甚至/d 嘲讽/vn ＩＤＦ/x 是/vshi “/w Idon/x '/w tfly/x ”/w （/w 我/rr 不/d 飞/vi ）/w ，/w 但/c [二/m 十年/mq]/mq 下来/vf ，/w 所有/b 官兵/nnd 都/d 感觉/n 是/vshi 非常/d 好/a 的/ude1 战机/n ，/w 是/vshi “/w Idofly/x ”/w 、/w “/w Idofight/x ”/w （/w 我会/r 飞/vi ，/w 能/v 作战/vn ）/w 。/w 
台/q 当局/n 前/f “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 郝柏村/nr 在/p 参谋/nnt 总长/nnt 任/v 内/f 推动/v [经国号/nz 战机/n]/nz 计划/n ，/w 昨天/t 也/d 出席/v 典礼/n ，/w 马英九/nr 感谢/v 他/rr 当初/t 的/ude1 睿智/a ，/w 才/d 使/v ＩＤＦ/x 成为/v 空军/nis 一分子/nz 。/w 另外/c ，/w 为/p 找出/v [飞机/n 设计/vn]/nz 缺陷/n 而/cc 殉职/vi 的/ude1 试飞员/nnt 伍克振/nr ，/w 遗孀/n 郑慧菱/nr 也/d 应邀/vi 到场/vi ，/w 司仪/nnt 并且/c 特别/d 介绍/v 。/w 
据/p 报道/v ，/w 作为/p 台军/nr 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 主力/nnt 战机/n 之一/rz ，/w [经国号/nz 战机/n]/nz 服役/vi 至今/d 已/d 将近/d [二/m 十年/mq]/mq ，/w 部分/n 航/vg 电/n 性能/n 已经/d 落伍/vi ，/w 更/d 有/vyou 不少零/m 附件/n 面临/v 商/v 源/ng 消失/vi 。/w 因此/c [台湾/ns 空军/nis]/nt 与/cc 汉/tg 翔/vg 合作/vn 推动/v “/w 翔/vg 展/vg ”/w 计划/n ，/w 将/d 战机/n 的/ude1 航/vg 电/n 、/w 武器/n 、/w 座舱/n 、/w 煞车/v 等/udeng 系统/n 予以/vx 升级/vi ，/w 估计/v 可以/v 增加/vn [二/m 十年/mq]/mq [使用/v 寿命/n]/nz 。/w 
ＩＤＦ/x 的/ude1 正式/ad 编号/n 为/p F/x -/w CK/x -/w 1/m ，/w ＣＫ/x 是/vshi “/w 经/p 国/n ”/w 的/ude1 缩写/n 。/w 第一/m 阶段/n 的/ude1 “/w 翔/vg 展/vg 一号/mq ”/w 改良/v 台南/ns [四/m 四/m 三/m 联队/n]/mq 的/ude1 [七十/m 一架/mq]/mq ，/w 耗资/v [一/d 百/m 七十/m 亿/m 六/m 千/m 万元/q]/mq （/w 新台币/nz ）/w ，/w 昨天/t 正式/ad 成/v 军/n 。/w 清泉/n 岗/n [四/m 二/m 七/m 联队/n]/mq 的/ude1 [五/m 十六/m 架/qv]/mq 随即/d 将/d 进行/vn “/w 翔/vg 展/vg [二/m 号/q]/mq ”/w 改良/vn ，/w 预计/v 2017年/t 完成/v 。/w 
[经国号/nz 战机/n]/nz 改良/vn 之后/f ，/w 因为/c 计算机/n 运算/vn 能力/n 大增/v ，/w 许多/mq 过去/vf 需要/v 飞行员/nnt 自行/d 计算/v 、/w 判断/v 的/ude1 因素/n ，/w 例如/v 投弹/v 时/ng 的/ude1 风偏/n ，/w 如今/t 都/d 可以/v [自动/d 校正/v]/nz ，/w 因此/c 使/v 飞行员/nnt 的/ude1 [工作/vn 负荷/n]/nz 减轻/v ，/w 投弹/v 准确度/n 也/d 更高/d 。/w （/w 王文英/nr ）/w 
[台湾/ns 空军/nis 司令部/nnt]/nt 上午/t 举行/v [第四/m 四/m 三/m 联队/n]/mq “/w 翔/vg 展/vg 项目/n 接/v 装/v 典礼/n ”/w ，/w 并/cc 展示/v 挂/v 于/p IDF/x 机翼/n 下/f 的/ude1 万剑弹/nr 。/w 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 
