1月16日/t 下午/t ，/w 淮南市/ns 企业/n （/w 企业家/nnt ）/w 新春/t 恳谈会/n 暨/cc 首届/b 优秀/a 企业家/nnt 、/w 优秀/a 创业者/ntc [颁奖/vn 典礼/n]/nz 在/p 煤矿/nis 宾馆/nis 举行/v 。/w 市/n 领导/n 王宏/nr 、/w 李忠/nr 、/w 陈儒江/nr 、/w 张祖保/nr 、/w 吴晓矛/nr 、/w 钱/n 力/n 、/w 杨天标/nr 及/cc 市政府/n 秘书长/nnt 张云廷/nr 、/w 市/n 企业/n （/w 企业家/nnt ）/w 联合会/nis 会长/nnt 梁立文/nr 出席/v 典礼/n 并/cc 颁奖/vn 。/w 
2013年/t ，/w 面对/v 复杂/a 严峻/a 的/ude1 国内外/s [经济/n 形势/n]/nz ，/w 全市/n 工业/n 战线/n 广大/b [干部/nnt 职工/nnt]/nz 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 坚持/v 以/p [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 统领/v ，/w 紧紧/d 围绕/v “/w 四/m 争/v ”/w [战略/n 目标/n]/nz 和/cc “/w 四千/m ”/w 工程/n ，/w 解放思想/vl 、/w [振奋/v 精神/n]/nz 、/w 锐意进取/vl 、/w 真抓实干/vl ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 扎实/a 推进/vi ，/w [工业/n 经济/n]/nz 平稳/a 运行/vn 。/w 预计/v ，/w 全年/n [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 实现/v 增加值/n [465/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11.5%/m 。/w 
钱/n 力/n 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 受/v 表彰/vn 优秀/a 企业家/nnt 和/cc 优秀/a 创业者/ntc 表示/v 祝贺/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 大家/rr 发扬/v “/w 雷厉风行/vl 、/w 言行一致/vl 、/w 严谨/a 创新/vi 、/w 敢于/v 担当/v ”/w 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 事/n 不/d 避难/vi 、/w 负重/vi 前行/v ，/w 干/v 得/ude3 很/d 投入/v 、/w 很/d 辛苦/a ，/w 交出/v 了/ule 令人满意/al 的/ude1 答卷/n ，/w 度过/v 了/ule 一个/mq 充实/v 的/ude1 年份/n 。/w 钱/n 力/n 指出/v ，/w 2014年/t ，/w 淮南/ns 处于/v 转型/vn 改革/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz ，/w 我们/rr 要/v 紧紧/d 围绕/v 全市/n 战略/n 重心/n 和/cc 工作/vn 重点/n ，/w 进一步/d 加大/v 招商引资/vl 力度/n ，/w 深入/ad 推进/vi “/w 双/q 增/v 双/q 万/m ”/w 计划/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [民营/b 经济/n]/nz ，/w 促进/v [工业/n 经济/n]/nz 再/d 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
淮南市/ns 第一届/mq 优秀/a 企业家/nnt 和/cc 优秀/a 创业者/ntc [评选/vn 活动/vn]/nz 由/p 市/n 企业/n （/w 企业家/nnt ）/w 联合会/nis 、/w [淮南/ns 日报社/nis]/nt 和/cc [市/n 工商联/nis]/nt 共同/d 举办/v ，/w 经/p 自愿/vd 申报/vn 、/w 候选人/nnt 筛选/v 、/w 媒体/n 公示/n 、/w 公众/n 投票/vi 和/cc 评委/nnt 审议/v ，/w 最终/d 评选/vn 出/vf [11/m 名/q]/mq 优秀/a 企业家/nnt 和/cc [11/m 名/q]/mq 优秀/a 创业者/ntc 。/w 会上/n ，/w 部分/n 获奖/vn 企业家/nnt 作/v 交流/vn 发言/vi 。/w 
