1月16日/t 下午/t ，/w 省长/nnt 王学军/nr 主持/v 召开/vn 省政府/n [第/m 20/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz ，/w 研究/vn 衔接/vi 落实/v 国务院/nt 取消/v 和/cc 下放/v [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 为/p 确保/v 与/cc 国务院/nt 取消/v 和/cc 下放/v [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz [无缝/b 对接/vi]/nz ，/w 凡/d 国务院/nt 取消/v 的/ude1 项目/n 我省/n 有/vyou 对应/vi 的/ude1 项目/n 一律/d 取消/v ，/w 凡/d 国务院/nt 下放/v 到/v 省级/b 项目/n 积极/ad 做好/v 承接/vn 落实/v 工作/vn ，/w 凡/d 国务院/nt 下放/v 到/v 省级/b 以下/f 的/ude1 项目/n 坚持/v 做到/v 应/v 放/v 尽/vi 放/v 。/w 
会议/n 强调/v ，/w 深化/v [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn 是/vshi 党中央/nt 、/w 国务院/nt 作出/v 的/ude1 重要/a 决策/vn 部署/vn 。/w 要/v 把/pba 减少/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 作为/p 加快/v [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz 的/ude1 重要/a 突破口/n ，/w 对/p 国务院/nt 取消/v 和/cc 下放/v 的/ude1 [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 加快/v 承接/vn ，/w 落实/v 到位/vn ，/w 最大限度/nz 地/ude2 取消/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 。/w 要/v 简化/vn [行政/n 审批/vn]/nz 程序/n ，/w 推动/v [流程/n 再造/v]/nz ，/w 提高/v [服务/vn 效率/n]/nz ，/w 大力/d 推进/vi [行政/n 审批/vn 权/n]/nz 相对/d 集中/v 改革/vn ，/w 做到/v “/w 大厅/n 之外/f 无/v 审批/vn 、/w 大厅/n 之内/f 审批/vn 快/a ”/w ，/w 努力/ad 打造/v 阳光/n 、/w 规范/v 、/w 高效/b 的/ude1 政务/n 服务/vn 新/a 平台/n 。/w 要/v 严格/ad 督查/vn ，/w [跟踪/vn 问/v 效/ng]/nz ，/w 确保/v 取消/vn 和/cc 下放/v 的/ude1 [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz 衔接/vi 有序/a 。/w 要/v 推进/vn [政务/n 公开/ad]/nz ，/w 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 提高/v 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 、/w 企业/n 的/ude1 政策/n 知晓/v 率/v ，/w 激发/v 创新/vn 创业/vn 的/ude1 积极性/n 和/cc 创造力/n 。/w 
会议/n 还/d 研究/vn 了/ule 其他/rzv 事项/n 。/w 
