[40/m 多个/mq]/mq 民工/nnd 被/pbei 欠薪/nz 100多万/m ，/w [明光市/ns 公安局/nis]/nto 、/w 检察院/nis 、/w 人/n 社/n 局/n 等/udeng [8/m 个/q]/mq 部门/n 组成/v 的/ude1 调查组/nis 发现/v ，/w 拖欠/v 工人/nnt 薪水/n 的/ude1 公司/nis 竟是/v 一家/n [空壳/n 公司/nis]/nz 。/w 记者/nnt 昨天/t 了解到/v ，/w 虚构/v 公司/nis 的/ude1 工程/n 负责人/nnt 郭某/nr 被/pbei 抓获/v 。/w 
去年/t 12月31日/t ，/w [明光市/ns 信访局/nis]/nt 接待/v 了/ule 40多名/m 工人/nnt ，/w 他们/rr 称/v 在/p 一项/mq 历时/vi 半年/mq 的/ude1 工程/n 中/f ，/w 厂方/n 拖欠/v 了/ule 他们/rr 100多万元/m 的/ude1 工资/n 。/w 随即/d ，/w 明光市/ns 8/m 部门/n 成立/vi 调查组/nis 介入/v 调查/vn 。/w 走访/v 查明/v ，/w 去年/t 5月/t ，/w 该市/r 一家/n 粮油/n 公司/nis 办公楼/n 、/w 宿舍/n 等/udeng 一批/mq 土建工程/n 开建/nz 。/w 工程/n 被/pbei 承包/vn 后/f ，/w 又/d 转包/v 给/p 两家/mq 工程队/nis 。/w 然而/c ，/w 两家/mq 工程队/nis 负责人/nnt 都/d 说/v ，/w 当初/t [转包/v 工程/n]/nz 时/ng 也/d 被/pbei 人/n 骗/v 了/ule 。/w 随后/d 警方/n 又/d 得知/v ，/w 去年/t [5/m 月初/t]/mq ，/w 江苏/ns 启东/ns 籍/ng 男子/n 郭/nz 某/rz ，/w 虚构/vn “/w [河南/ns 国/n 盛/v 路/n 桥/n 有限公司/nis]/nt 青岛/ns 分公司/nis 明/ag 光/n 项目部/nis ”/w ，/w 承包/vn 该/rz 工程/n 。/w 随后/d ，/w 又/d 将/d [工程/n 转包/v]/nz 给/p 江西/ns 人/n 章/q 某/rz 、/w 滁州/ns 大王/n 人/n 许/v 某/rz 。/w 当年/t 7月/t ，/w 郭/nz 某/rz 又/d 以/p 提取/v 工程/n 保证金/n 为/p 名/q ，/w 收取/v 章/q 某/rz 保证金/n [20/m 万元/q]/mq ，/w 许/v 某/rz 保证金/n [30/m 万元/q]/mq 。/w 此/rzs 后/f ，/w 郭某/nr 失踪/vi 。/w 由此/d 造成/v 40多名/m 工人/nnt 被/pbei 欠薪/nz 100余万元/m 。/w “/w 该/rz 起/vf 欠薪/nz 也/d 牵/v 出/vf 了/ule 一起/s 重大/a [合同/n 诈骗/vn]/nz 案/ng ”/w 。/w 
今年/t 1月2日/t ，/w 明/ag 光/n 警方/n 在/p 山东/ns 兖州/ns 一/m 宾馆/nis ，/w 将/d 郭/nz 某/rz 抓获/v 。/w 昨日/t ，/w 郭/nz 某/rz 骗/v 得/ude3 的/ude1 50万/m 现金/n 被/pbei 追回/v ，/w 此案/r 移交/v 经侦/nz 大队/nis 追查/v 。/w （/w 梁义道/nr 欧阳徐/nr 中/f ）/w 
