“/w 他/rr 太/d 深情/n 霸气/an 了/ule ，/w 疯狂/a 地/ude2 揍/v 我/rr 身边/s 每一个/mq 男生/n 。/w ”/w 小伙伴/n 快/a 来/vf 听听/v 陈乔恩/nr 对/p 黄晓明/nr 的/ude1 “/w 投诉/vn ”/w 。/w 神马/nz ？/w 难道/d 继/vg 深/a 大/a 校花/n 温/ng 心/n 之后/f ，/w 教主/nnt 又/d 和/cc 偶像剧/nz 女王/nnt 陈乔恩/nr 擦/v 出/vf 绯闻/n 。/w 别误会/nz ，/w 两人/mq 目前/t 的确/d 正/d 经历/n 一场/mq 爱情/n 的/ude1 [华丽/a 冒险/vi]/nz ，/w 但/c 却/d 是/vshi 在/p 年代/n 大戏/n 《/w 锦绣缘/nz  [华丽/a 冒险/vi]/nz 》/w 里/f 虐恋/nz 情深/nz 。/w 
昨天/t ，/w 改编/v 自/p [畅销/v 小说/n]/nz 《/w 锦绣缘/nz 》/w 、/w 正在/d 上海/ns 热/a 拍/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 锦绣缘/nz  [华丽/a 冒险/vi]/nz 》/w 首/q 揭面纱/nz ，/w 发布/v 首部/gi 预告片/nz 和/cc [六/m 款/q]/mq 人物/n 海报/n 。/w 黄晓明/nr 、/w 陈乔恩/nr 、/w 乔任梁/nr 、/w 谢君豪/nr 等/udeng 多/a 位/q 主创/vn 齐齐/nz 亮相/vi ，/w 大家/rr 现场/s 互/d 爆/v 猛/a 料/n 、/w 基情/nz 燃烧/v 、/w 卖萌/nz 搞笑/vi ，/w 好/a 不/d 热闹/a 。/w 
