1月16日/t 上午/t ，/w 陕西省/ns 十一届/n 政协/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 大会/n 发言/vi ，/w [13/m 位/q]/mq 委员/nnt 就/d 全面/ad 深化改革/v 和/cc 建设/vn “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 建言/nz 献策/vi 。/w 省政协/n 主席/nnt 马中平/nr ，/w 副主席/nnt 刘新文/nr 、/w 李晓东/nr 、/w 李冬玉/nr 、/w 周卫健/nr 、/w 千军昌/nz 、/w 祝作利/nr 、/w 冯月菊/nr 及/cc 秘书长/nnt 姚增战/nr 出席/v ，/w 省政协/n 副主席/nnt 梁凤民/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
省委/nis 书记/nnt 赵正永/nr ，/w 省长/nnt 娄勤俭/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 孙清云/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 江泽林/nr ，/w 省政府/n 资政/n 郑小明/nr ，/w 副省长/nnt 张道宏/nr 、/w 白阿莹/nr 、/w 祝列克/nr 、/w 庄长兴/nr 、/w 王莉霞/nr 等/udeng 领导/n 到/v 会/v [听取/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 部长/nnt 毛万春/nr 作/v 人事/n 安排/v 说明/vn 。/w 
朱鸿/nr 委员/nnt 就/d 《/w 为/p 丝绸之路/n 经济带/n [战略/n 构想/vn]/nz 的/ude1 实现/vn 提供/v 文化/n 支持/v 》/w 、/w 李忠民/nr 委员/nnt 代表/nnt [民建/n 陕西省/ns 委员会/nis]/nt 就/d 《/w 破解/v 我省/n [农民/nnt 收入/n]/nz 长期/d 低位/n 徘徊/vi 》/w 、/w 王吉德/nr 委员/nnt 就/d 《/w 加强/v 我省/n 信用/n 体系/n 建设/vn 》/w 、/w 邓方安/nr 委员/nnt 代表/nnt [汉中市/ns 政协/nis]/nto 就/d 《/w 推进/vi 教育/vn 强/a 省/n 建设/v 步伐/n 》/w 、/w 赵喜林/nr 委员/nnt 就/d 《/w 把/pba “/w [两/q 型/k 社会/n]/nz ”/w 建设/vn 融入/v 新/a 工业革命/n 》/w 、/w 高勇/nr 委员/nnt 代表/nnt 九三学社/nt [陕西省/ns 委员会/nis]/nt 就/d 《/w 加强/v [关中/ns 地区/n]/nz 大气/n 灰霾/nz 治理/vn 》/w 、/w 万长青/nr 委员/nnt 就/d 《/w 打造/v 陕西/ns [外向型/b 经济/n]/nz 升级版/nz 》/w 、/w 张英/nr 委员/nnt 代表/nnt 省/n 妇联/nis 就/d 《/w 从/p 深层次/nz 解决/v [留守/v 儿童/n]/nz 问题/n 》/w 、/w 张保军/nr 委员/nnt 就/d 《/w 我省/n [土地/n 流转/vn]/nz 问题/n 》/w 、/w 夏永旭/nr 委员/nnt 代表/nnt [民盟/n 陕西省/ns 委员会/nis]/nt 就/d 《/w [新型/b 农村/n 社区/n]/nz 建设/vn 应/v 切实/ad 保障/v 农民/nnt 财产/n 权益/n 》/w 、/w 呼燕/nr 委员/nnt 就/d 《/w 推动/v [科技/n 社团/n]/nt 有序/a 承接/v [政府/nis 职能/n]/nz 转移/v 》/w 、/w 王安龙/nr 委员/nnt 代表/nnt [农工/nnt 陕西省/ns 委员会/nis]/nt 就/d 《/w 加快/v 整顿/vn 治理/v 小水电/nz 》/w 、/w 张涛/nr 委员/nnt 就/d 《/w 重视/v 新型/b [城镇化/vn 进程/n]/nz 中/f 两个/mq 基本矛盾/n 》/w 等/udeng 先后/d 发言/vi 。/w 
朱鸿/nr 委员/nnt 说/v ，/w 西安/ns 是/vshi 丝绸之路/n 的/ude1 策源地/n 、/w 首善/nz 地/ude2 ，/w 应/v 主动/ad 承担/v 丝绸之路/n 起点/n 城市/n 的/ude1 文化/n 责任/n ，/w 为/p 丝绸之路/n 经济带/n [战略/n 构想/vn]/nz 的/ude1 实现/vn 提供/v 文化/n 支持/v 。/w 他/rr 建议/n ，/w 尽快/d 确认/v 丝绸之路/n 起点/n 的/ude1 [具体/a 位置/n]/nz ，/w 以/p 赋予/v 它/rr 标志性/n 、/w 象征性/n 和/cc 纪念/v 性/ng ；/w 建造/v 国际/n [丝绸之路/n 博物馆/nis]/nt ；/w 创办/v [丝绸之路/n 艺术节/n]/nz ，/w 设立/v 丝绸之路/n 艺术/n 奖/n 等/udeng ，/w 以/p [文化/n 软实力/nz]/nz 支持/v 丝绸之路/n 经济带/n [战略/n 构想/vn]/nz 。/w 
高勇/nr 委员/nnt 说/v ，/w [关中/ns 地区/n]/nz 地处/v [黄土/n 高原/n]/nz ，/w 颗粒物/n 自然/n 背景/n 浓度/n 高/a 。/w 由于/p [能源/n 结构/n]/nz 与/cc [产业/n 布局/n]/nz 不够/a 合理/a 、/w [城市/n 管理/vn]/nz 不够/a 完善/v ，/w 从而/c 导致/v [关中/ns 地区/n]/nz 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 长期/d 居高不下/vl 。/w 他/rr 建议/n ，/w 在/p 制订/v 相关/vn 法规/n 强化/v 法律/n 保障/vn 的/ude1 同时/c ，/w 调整/v [能源/n 结构/n]/nz ，/w 增加/v [清洁/a 能源/n]/nz 比例/n ；/w 减少/v 污染源/n ，/w 加大/v 污染/vn 治理/v 力度/n ；/w 控制/v [机动/b 车辆/n]/nz 污染/vn ，/w 发展/v [绿色/n 环保/n]/nz 交通/n ；/w 运用/v [经济/n 手段/n]/nz ，/w 推广/v 环保/n 新技术/nz ；/w 加强/v 监管/vn ，/w 控制/v 扬尘/n 污染/vn ；/w 加强/v [挥发性/n 有机物/n]/nz 的/ude1 治理/vn ，/w 减少/v 污染物/n 排量/n 。/w 
夏永旭/nr 委员/nnt 说/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 强调/v 要/v “/w 赋予/v 农民/nnt 更多/ad 财产/n 权益/n ”/w ，/w 但/c 根据/p 调研/vn 发现/v ，/w 我省/n 在/p 目前/t 大规模/b 的/ude1 [新型/b 农村/n 社区/n]/nz 建设/vn 中/f ，/w 侵害/v 农民/nnt 财产/n 权益/n 的/ude1 问题/n 时有发生/vl 。/w 他/rr 建议/n ，/w 强化/v 农民/nnt 财产/n 权益/n 保护/v [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 用/p [法律/n 程序/n]/nz 推进/vi [新型/b 农村/n 社区/n]/nz 建设/vn ；/w 农村/n 产权/n 综合/vn 改革/vn 应/v 确立/vn 农民/nnt 以/p [土地/n 产权/n]/nz 为/p 核心/n 的/ude1 财产/n 权益/n 主体/n 地位/n ，/w 奠定/v 农民/nnt 财产/n 权益/n 保护/vn 的/ude1 坚实/a 基础/n ；/w 建立/v 相应/vn 的/ude1 监督/vn [制约/vn 机制/n]/nz ，/w 确保/v 农民/nnt 的/ude1 知情权/nz 、/w 参与权/nz 和/cc 监督权/n 。/w 
省委/nis 、/w 省政府/n [有关/vn 部门/n]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt 也/d 到/v 会/v 听取/v 发言/vn 。/w （/w 记者/nnt 李琼/nr 燕王/nnd 向/p 华/b ）/w 
原/b 标题/n ：/w 省/n 十一届/n 政协/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 大会/n 发言/vi 赵正永/nr 娄勤俭/nr 孙清云/nr 等到/v 会/v 听取/v 发言/vn 马中平/nr 等/udeng 出席/v 
