记者/nnt 从/p 市/n 火车站/n 获悉/v ，/w 在/p 春运/n 第一天/mq ，/w 由于/p 受到/v 节前/f 学生/nnt 集中/v 返乡/vn 的/ude1 影响/vn ，/w 芜湖站/nz 迎来/v 了/ule 春运/n 期间/f 的/ude1 第一个/mq 客流/n 高峰/n ，/w 首/q 日/b 预计/v 发送/vn 旅客/n [16800/m 人/n]/mq ，/w 约/d 比/p 去年/t 增长/v [7000/m 人/n]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 春运/n 首/q 日/b ，/w 短途/b 客流/n 明显/a 增加/v ，/w 学生/nnt 流/v 仍/d 是/vshi 出行/vi 主力/nnt ，/w 当日/t 芜湖/ns 开往/vf 皖北/ns 、/w 池州/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 列车/n 均/d “/w 人满为患/vl ”/w 。/w 而/cc 春运/n 期间/f ，/w 前往/v 郑州/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 昆明/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 票源/nz 最为/d 紧张/a 。/w 芜湖站/nz 预计/v 将/d 在/p 本月/r 26日/t 至/p 29日/t 受/v 探亲/vn 流/v 影响/vn 迎来/v 节前/f 客流/n 最高峰/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 随着/p 春运/n 大幕/nz 的/ude1 拉开/v ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 已/d 提前/vd 对/p 站/vi 内/f 的/ude1 各种/rz 设备/n 设施/n 进行/vn 了/ule 检查/vn ，/w 并/cc 更新/v 了/ule 静态/n 标识/n 导向牌/nz ；/w 车站/n 共/d 准备/v 了/ule [12/m 个/q]/mq 人工/b 售票/vn 窗口/s 、/w [4/m 个/q]/mq 自主/vd 售票机/n 和/cc [8/m 个/q]/mq 应急/vn 售票/vn 窗口/s ，/w 今年/t 还/d 额外/b 增加/v 了/ule 一个/mq 检票口/nz ，/w 所有/b 安检/n 口/n 、/w 售票口/n 和/cc 检票口/nz 将/d 根据/p 旅客/n 流量/n 随时/d 调整/vn 。/w 另外/c ，/w 火车站/n 内/f 开设/v 不久/d 的/ude1 “/w 我/rr 帮/v 您/rr ”/w 雷锋/nr 服务台/n 也/d 成为/v 春运/n 中/f 一道/d 新/a 风景/n ，/w 将/d 更好/d 地/ude2 对/p 重点/n 旅客/n 进行/vn 帮扶/vn ，/w 为/p 旅客/n 提供/v 导购/v 、/w 导/vg 候/v 等/udeng 服务/vn 。/w 
[铁路/n 部门/n]/nz 特别/d 提醒/v 旅客/n 在/p 站台/n 候车/vn 时/ng ，/w 切勿/d 随车/nz 奔跑/vi ，/w 惜别/vi 时/ng 一定/b 要/v 注意/vn 安全/an 。/w （/w 记者/nnt 唐乐燕/nr ）/w 
