昨日/t ，/w [合肥市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 许建/nr 在/p 合肥市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 作/v 了/ule 《/w [合肥市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 》/w 。/w 报告/n 透露/v ，/w 去年/t ，/w 合肥/ns 全市/n 法院/nis 收/v 结案/vn 数/n 首次/m 突破/v [8/m 万/d 件/q]/mq ，/w 收案/nz 数/n 、/w 结案/vi 数/n 、/w 结案率/n 、/w 人均/a 结案/vi 数/n 连续/a 五年/t 位居/v 全省/n 首位/n 。/w 去年/t 全市/n 法院/nis 还/d 审结/v 原/b [萧县/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 毋保良/nr 等/udeng 贪污/v 贿赂/vn 案件/n [95/m 件/q]/mq ，/w 推进/vi 反腐败/nz 斗争/vn 深入/ad 开展/v 。/w 
许建/nr 介绍/v ，/w 去年/t [合肥/ns 法院/nis]/nt 全年/n 共/d 审结/v [刑事/b 案件/n]/nz [5033/m 件/q]/mq ，/w 判决/vn 生效/vi 罪犯/nnd [6007/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 被/pbei 判处/v 五年/t 以上/f 有期徒刑/n 、/w 无期徒刑/n 至/p 死刑/n [387/m 人/n]/mq 。/w 全市/n 法院/nis 审结/v 原/b [萧县/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 毋保良/nr 等/udeng 贪污/v 贿赂/vn 案件/n [95/m 件/q]/mq ，/w 推进/vi 反腐败/nz 斗争/vn 深入/ad 开展/v 。/w 
同时/c 成立/vi 环境保护/gg 合议庭/n ，/w 审理/v 合肥/ns 首例/n 环境污染/gg “/w 入/v 刑/n ”/w 案件/n ，/w 李/ng 某/rz 等/udeng [五/m 人/n]/mq 因/p [污染/vn 环境/n]/nz 行为/n 被/pbei 予以/vx [刑事/b 处罚/vn]/nnt 。/w 
许建/nr 介绍/v ，/w 2014年/t 将/d 筑/v 牢/a 防范/v 冤假错案/n 底线/n ，/w [正确/a 理解/v]/nz 贯彻/v [罪刑/nz 法定/b]/nz 、/w [疑罪/nz 从/p 无/v]/nz 、/w [证据/n 裁判/nnt 原则/n]/nz ，/w 保障/vn 无罪/vi 的/ude1 人/n 不/d 受/v 刑事/b 追究/v 。/w 同时/c [建立/v 健全/v]/nz 审判/v [质量/n 控制/vn]/nz 体系/n 。/w 
今年/t 还/d 将/d 深化/v 司法/n 公开/ad ，/w 推进/vi [人民/n 陪审员/nnt]/nnt “/w 倍增/vi 计划/n ”/w ，/w 注重/v 法院/nis 网站/n 、/w 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng 新媒体/nz 运用/v ，/w 更好/d 回应/v 群众/n 关切/vn 。/w 
