16日/t ，/w 记者/nnt 从/p [茂名/ns 纪委/nnt]/nt 和/cc [茂南区/ns 法院/nis]/nt 获悉/v ，/w [茂名市/ns 城乡/n 规划局/nis]/nt [规划/n 用地/n]/nz 科/n 原/b 科长/nnt 周明华/nr ，/w 在/p 担任/v 副科长/nnt 、/w 科长/nnt 期间/f 收受/v 他人/rr 贿赂/v ，/w [滥用/v 职权/n]/nz 致使/v [国家/n 利益/n]/nz 遭受/v 损失/n 高达/v [1/m ./w 23/m 亿元/q]/mq 。/w 据/p 纪委/nnt 通报/v ，/w 其/rz 科长/nnt 职位/n 虽然/c 不/d 高/a ，/w 但/c 非法/b 收受/v 20多位/m [房地产/n 开发商/nnd]/nz 的/ude1 贿赂/vn 、/w “/w 红包/n ”/w 、/w 礼金/n 等/udeng 共计/v 达到/v [191/m 万元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 周明华/nr 利用/v 手中/s 职权/n 越权/vd 审批/vn ，/w 分别/d 给/p [8/m 家/q]/mq 企业/n 开发/vn 的/ude1 [房地产/n 项目/n]/nz 擅自/d 提高/v 容积率/nz 。/w 其/rz 任职/v 科长/nnt 期间/f 的/ude1 腐败/an ，/w 造成/v 的/ude1 影响/vn 十分/d 恶劣/a 。/w 日前/t ，/w 周明华/nr 被/pbei [茂南区/ns 人民法院/nis]/nt 一审/b 判处/v 有期徒刑/n 5年/t ，/w [茂名市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p 其/rz 作出/v [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 
据/p 起诉书/n 显示/v ，/w 出生于/v 1973年/t 的/ude1 周明华/nr ，/w 毕业/v 于/p 中山大学/ntu [经济/n 地理学/n]/nz 与/cc 城乡/n [区域/n 规划/n]/nz 专业/n 。/w 其/rz 于/p 1995年/t 参加/v 工作/vn ，/w 2001年/t 任/v [茂名市/ns 城市/n 规划/n 管理局/nis 规划/n 管理/vn 科/n]/nt 副科长/nnt ，/w 2004年/t 任/v 市/n [城市/n 规划/n]/nz 管理局/nis [城市/n 设计/vn 科/n]/nt 科长/nnt ，/w 2009年/t 后任/n 市/n [城乡/n 规划/n]/nz 局/n [规划/n 用地/n]/nz 科/n 科长/nnt 至/p 案发/v ，/w 长期/d 负责/v [城市/n 规划/n 编制/vn]/nz 和/cc 规划/n 管理/vn 工作/vn 。/w 
经查/nz ，/w 周明华/nr 在/p 任职/v 期间/f 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 非法/b 收受/v 20多位/m [房地产/n 开发商/nnd]/nz 的/ude1 贿赂/vn 、/w “/w 红包/n ”/w 、/w 礼金/n 等/udeng 共计/v [191/m 万元/q]/mq ；/w 另外/c [滥用/v 职权/n]/nz ，/w 与/cc [茂名市/ns 城乡/n 规划局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 雷挺/nr 、/w 卢勇/nr (/w 另外/c 处理/vn )/w ，/w 在/p 审批/vn 相关/vn [建设/vn 项目/n]/nz 过程/n 中/f ，/w 未/d 按/p 程序/n 报批/vn 超越/v 职权/n ，/w 擅自/d 分别/d 给/p [8/m 家/q]/mq 企业/n 开发/vn 的/ude1 [房地产/n 项目/n]/nz 提高/v 容积率/nz ，/w 致使/v [国家/n 利益/n]/nz 遭受/v 损失/n [1/m ./w 23/m 亿元/q]/mq 。/w 
“/w 我/rr 已/d 认识到/v 自己/rr 行为/n 的/ude1 错误/n ，/w 自愿/vd 退出/v 违纪/vn [违法/vn 所得/n]/nz ，/w 恳请/v 组织/n 给/p 我/rr 一条/mq 出路/n 。/w ”/w 据/p 纪委/nnt 通报/v 周明华/nr 在/p 归案/vi 后/f ，/w 意识到/v 自己/rr 严重/a 违纪/vn ，/w 进而/c 主动/ad 坦白/v 了/ule 若干/m 受贿/vi 、/w [滥用/v 职权/n]/nz 事实/n 。/w 其中/rz 主要/b 是/vshi 在/p 审批/vn 相关/vn [建设/vn 项目/n]/nz 过程/n 中/f ，/w 轻松/a 绕开/v 有关/vn 规划/n 管理/v 条例/n 规定/n ，/w 不/d 按/p 程序/n 召开/v 相关/vn 会/v 研究/vn 论证/vn ，/w 不/d 按/p 程序/n 报批/vn ，/w 超越/v 职权/n 批准/v 项目/n [规划/n 设计/vn]/nz 条件/n 和/cc 规划/n 方案/n 。/w 
据/p 纪委/nnt 通报/v ，/w 在/p 城镇化/vn 快速/d 发展/vn 的/ude1 近几年/qt ，/w 茂名/ns 连续/a [三/m 任/v]/mq 规划/n 局长/nnt 和/cc 化州市/ns 连续/a [三/m 任/v]/mq 城建/n 局长/nnt ，/w 都/d 相继/d “/w 落马/vi ”/w 。/w （/w 记者/nnt 罗坪/nr ）/w 
