1975年1月5日/t ，/w 中共中央/nt 发出/v [1/m 号/q]/mq 文件/n ，/w 任命/v 邓小平/nr 为/p 中共/n [中央/n 军事/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 兼/v 中国人民解放军/nt 总参谋长/nnt 。/w 8日/t 至/p 10日/t ，/w 中共/n 十届/mq 二中全会/n 在/p 北京/ns 召开/v ，/w 会议/n 补选/v 邓小平/nr 为/p [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt ，/w 选举/v 邓小平/nr 为/p [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 中央/n 副主席/nnt 。/w 13日/t 至/p 17日/t ，/w [四/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 举行/v 。/w 在/p 这次/r 会议/n 上/f ，/w 任命/v 邓小平/nr 为/p 国务院/nt 副总理/nnt 。/w 在/p 毛泽东/nr 、/w 周恩来/nr 支持/v 下/f ，/w 邓小平/nr 实际上/d 开始/v 主持/vn 党中央/nt 和/cc 国务院/nt [日常/b 工作/vn]/nz 。/w 
当时/t ，/w “/w 文化大革命/nz ”/w 的/ude1 狂风/n 已经/d 肆虐/v 了/ule 近/a [十/m 个/q]/mq 年头/n 。/w 全国/n 政治/n [经济/n 形势/n]/nz 非常/d 混乱/a ，/w 国民经济/n [濒于/vd 崩溃/vi]/nz 的/ude1 边缘/n 。/w 邓小平/nr [临危/vi 受命/vi]/nz ，/w 开始/v 对/p 几近/d 瘫痪/vi 的/ude1 国民经济/n 进行/vn 全面/ad 的/ude1 整顿/vn 。/w 经过/p 几个月/mq 的/ude1 整顿/vn ，/w 各/rz 方面/n 的/ude1 工作/vn 已/d 取得/v 了/ule 显著/ad 的/ude1 成效/n 。/w 这/rzv 年/qt 的/ude1 9月/t ，/w 党中央/nt 和/cc 国务院/nt 决定/v 召开/vn 全国/n [农业/n 学大寨/nz]/nz 会议/n 。/w 召开/v 这次/r 会议/n 的/ude1 目的/n 是/vshi 讨论/v 建设/vn 大寨/ns 式/k 的/ude1 县/n 、/w [农业/n 机械化/vn]/nz 和/cc 整顿/v 社队/n 等/udeng 问题/n 。/w 
实际上/d ，/w 召开/v 全国/n [农业/n 学大寨/nz]/nz 会议/n 早/a 在/p １９７２年/t 就/d 提出/v 来/vf 了/ule 。/w 由于/p 各种/rz 因素/n 的/ude1 影响/vn ，/w 会议/n 被/pbei 一再/d 延期/vi 。/w １９７４年７月/t ，/w 农林/n 部/q 召开/v 了/ule 全国/n [农业/n 学大寨/nz]/nz 会议/n 预备/vn 会/v ，/w 研究/vn 了/ule [农业/n 学大寨/nz]/nz 和/cc [农业/n 机械化/vn]/nz 会议/n 的/ude1 [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 确定/v 把/pba 两个/mq 问题/n 结合/v 起来/vf ，/w 作为/p 会议/n 的/ude1 主题/n 。/w １９７５年８月１３日/t ，/w 由/p 华国锋/nr 、/w 陈永贵/nr 领导/n 的/ude1 会议/n [筹备/vn 小组/nis]/nt 向/p 国务院/nt 提出/v 《/w 关于/p 召开/v 全国/n [农业/n 学大寨/nz]/nz 会议/n 的/ude1 请示报告/v 》/w ，/w 确定/v 这次/r 会议/n 的/ude1 内容/n 是/vshi ：/w “/w 交流/v [农业/n 学大寨/nz]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 建设/v 大寨/ns 式/k 县/n 的/ude1 经验/n ，/w 研究/vn 进一步/d 开展/v [农业/n 学大寨/nz]/nz 运动/vn 和/cc 迅速/ad 改变/v 穷/a 队/n 面貌/n 的/ude1 问题/n 。/w 同时/c ，/w 交流/v [农业/n 机械化/vn]/nz 经验/n 和/cc 讨论/v 1980年/t 基本上/d 实现/v [农业/n 机械化/vn]/nz 问题/n 。/w ”/w １９７５年８月１６日/t ，/w 邓小平/nr 批示/n 了/ule 这个/rz 报告/n 。/w 
毛泽东/nr 对/p 这次/r 全国/n [农业/n 学大寨/nz]/nz 会议/n [十分/d 重视/v]/nz ，/w 他/rr 提议/v ，/w 凡能/nz 去/vf 的/ude1 政治局/nis 委员/nnt ，/w 都/d 要/v 参加/v 这次/r 会议/n ，/w 并/cc 委托/v 邓小平/nr 代表/nnt 中央/n 作/v 重要/a 报告/n 。/w 
1975年9月15日/t ，/w 全国/n [农业/n 学大寨/nz]/nz 会议/n 在/p 山西省/ns 昔阳县/ns 开幕/vi ，/w 参加/v 会议/n 的/ude1 有/vyou 国务院/nt [有关/vn 单位/n]/nz 负责人/nnt ，/w 各/rz 地方/n 省/n 、/w 地/ude2 、/w 县/n 负责人/nnt ，/w 农业/n 、/w 科技/n 、/w 财贸/n 等/udeng 许多/mq 单位/n 代表/nnt ，/w 共/d 3700多人/m ，/w 这/rzv 是/vshi 中共中央/nt 在/p 山西/ns 召开/v 的/ude1 一次/mq 规模/n 最大/gm 的/ude1 会议/n 。/w 会议/n 分/qt [两/q 段/q]/mq 进行/vn ：/w 9月15日/t 至/p 28日/t 在/p 昔阳/nz ，/w 参观/v 大寨/ns 等/udeng [先进/a 单位/n]/nz ，/w 听取/v 经验/n 介绍/v ；/w 9月29日/t 到/v 北京/ns ，/w 参加/v 国庆/n 活动/vn ，/w 继续/v 开会/vn ，/w 10月19日/t 在/p 北京/ns 闭幕/vi 。/w 
走出/v 中南海/ns 的/ude1 邓小平/nr [第/m 十/m 章/q]/mq 邓小平/nr 是/vshi 9月15日/t 会议/n 开幕/vi 的/ude1 当天/t 赶到/v 大寨/ns 的/ude1 。/w 他/rr 先/d 从/p 石家庄/ns 乘火车/nz 到/v 阳泉/ns ，/w 然后/c 转乘/v 汽车/n 到/v 昔阳/nz 。/w 到/v 阳泉站/nz 迎接/v 邓小平/nr 的/ude1 有/vyou 陈永贵/nr 、/w [山西/ns 省委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 王谦/nr 及/cc 主持/v [昔阳/nz 县委/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 王金籽/nr 等/udeng 。/w 
这/rzv 是/vshi 邓小平/nr 第二次/mq 到/v 大寨/ns 。/w 两年/mq 前/f ，/w 他/rr 曾/d 陪同/v 马里/ns [国家/n 元首/nnt]/nnt 兼/v 总理/nnt 穆萨·特拉奥雷/nrf 大寨/ns 。/w 
邓小平/nr 走/v 下/f 火车/n ，/w 环顾/v 一下/mq 阳泉/ns 车站/n ，/w 感叹/v 地/ude2 对/p 陈永贵/nr 说/v ：/w “/w 这里/rzs 太古/nz 旧/a 、/w 太古/nz 旧/a 了/ule ！/w ”/w 他/rr 转身/vi 又/d 对/p 王谦/nr 说/v ：/w “/w 不要/d 怕/v 别人/rr 说什么/nz ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 把/pba 领导班子/n 整顿/v 好/a 。/w 关键/n 是/vshi 用/p 好人/n ！/w ”/w 。/w 
江青/nr 怀着/v 她/rr 个人/n 的/ude1 目的/n ，/w 于/p 9月8日/t 提前/vd 到/v 了/ule 大寨/ns 。/w 她/rr 带/v 了/ule [50/m 多个/mq]/mq 随行人员/nz ，/w 还/d 从/p 北京/ns 运/v 来/vf [四/m 匹马/q]/mq 、/w [一/d 卡车/n]/mq 评/v 《/w 水浒/n 》/w 的/ude1 印刷品/n 和/cc 电影/n 、/w 电视片/n 以及/cc 放映/v 设备/n 等/udeng 。/w [昔阳/nz 县委/nis]/nt 和/cc [大寨/ns 大队/nis]/nt 不得不/d 兴师动众/vl 地/ude2 为/p 她/rr 举行/v 了/ule [欢迎/v 仪式/n]/nz 。/w 
9月12日/t ，/w 江青/nr 在/p 大寨/ns 礼堂/n 接见/v 大寨/ns 全体/n 干部/nnt 、/w 社员/nnt ，/w 并/cc 作/v 了/ule 长达/v [2/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 评/v 《/w 水浒/n 》/w 报告/n 。/w 她/rr 在/p 讲话/n 中/f ，/w 对/p 评论/n 《/w 水浒/n 》/w 的/ude1 意义/n 大加/d 发挥/v ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 《/w 水浒/n 》/w 的/ude1 要害/n 是/vshi 架空/v 晁盖/nr ，/w 现在/t 中央/n 就是/v 有人/r 架空/v 毛主席/nr 。/w ”/w 
她/rr 说/v ：/w “/w 不要/d 以为/v 评/v 《/w 水浒/n 》/w 只是/d 一个/mq [文艺/n 评论/n]/nz ，/w 同志们/nz ，/w 不能/v 那么/c 讲/v 。/w 不是/c ，/w 不/d 单纯/a 是/vshi [文艺/n 评论/n]/nz ，/w 也/d 不/d 单纯/a 是/vshi 对/p 历史/n ，/w 对/p 当代/t 也/d 有/vyou [现实/n 意义/n]/nz 。/w 因为/c 我们/rr 党内/s 有/vyou [十/m 次/qv]/mq 路线/n 错误/n 。/w 今后/t 还/d 会/v 有的/rz 。/w 敌人/n 会/v 改头换面/vl 藏/v 在/p 我们/rr 党内/s 。/w ”/w “/w 宋江/nr 上/f 了/ule 梁山/ns ，/w 篡夺/v 了/ule 领导权/n 。/w 他/rr 怎么/ryv 篡夺/v 的/ude1 领导权/n 呢/y ？/w 同志们/nz ，/w 他/rr 是/vshi 上山/vi 以后/f ，/w 马上/d 就/d 把/pba 晁盖/nr 架空/vn 了/ule 。/w 怎样/ryv 架空/vn 的/ude1 呢/y ？/w 他/rr …/w …/w 把/pba 一些/mq 大/a 官/n ，/w 大/a 的/ude1 将军/nnt 、/w 武官/nnt 、/w 文吏/nz ，/w 统统/d 弄/v 到/v 梁山/ns 上去/vf ，/w 都/d 占据/v 了/ule 领导/n 的/ude1 岗位/n 。/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 的/ude1 组织/n 路线/n 。/w ”/w 她/rr 恶狠狠/z 地/ude2 叫喊/vn ：/w “/w 我们/rr 不仅/c 承认/v 阶级斗争/n 不是/c 熄灭/v 了/ule ，/w 而且/c 要/v 看到/v 我们/rr 党内/s 有/vyou [两条/mq 路线/n]/nz 的/ude1 激烈/a 的/ude1 斗争/vn 。/w ”/w 
她/rr 还/d 说/v ：/w “/w 党内/s 有/vyou 温和派/n ，/w 有/vyou 左派/nis ，/w 左派/nis 领袖/nnt 就是/v 鄙人/r 。/w ”/w “/w 最近/t ，/w 有/vyou 那么/c 一些/mq 人/n ，/w 把/pba 主席/nnt 批评/vn 我/rr 的/ude1 一封信/mq —/w —/w 江/n 某人/rr 向/p 政治局/nis 传达/v 的/ude1 —/w —/w 政治局/nis 没有/v 讨论/vn ，/w 给/p 传/v 出去/vf 了/ule 。/w ”/w “/w 我/rr 这个/rz 人/n 天天/d 挨骂/v ，/w 修正主义/n 骂/v 我/rr ，/w 共产党员/nnt 还/d 怕/v 骂/vn 吗/y ？/w ”/w “/w 在/p 北京/ns 我/rr 跟/p 他们/rr 斗/v 了/ule 半年/mq 多/a 了/ule 。/w ”/w 
江青/nr 此番/nz 讲话/n 的/ude1 要害/n ，/w 是/vshi 说/v 在/p 《/w 水浒/n 》/w 这/rzv 本书/r 中/f ，/w 新/a 上/f 梁山/ns 的/ude1 宋江/nr 架空/vn 了/ule 梁山/ns 农民起义/n 的/ude1 首领/nnt 晁盖/nr 。/w 江青/nr 的/ude1 用意/n 一/m 看/v 即/v 知/v ，/w 她/rr 讲/v 的/ude1 宋江/nr ，/w 就是/v 指/v 的/ude1 邓小平/nr 。/w 讲/v 宋江/nr 架空/v 晁盖/nr ，/w 就是说/c 邓小平/nr 架空/v 毛泽东/nr 。/w 
江青/nr 的/ude1 这个/rz 讲话/n 在/p 大寨/ns 干部/nnt 、/w 群众/n 中/f 造成了/v 很大/d 的/ude1 混乱/a 。/w 郭凤莲/nr 后来/t 回忆说/nz ：/w “/w 我们/rr 当时/t 听/v 了/ule ，/w 心/n 都/d 跳出/v 来/vf 了/ule 。/w ”/w “/w 这/rzv 不/d 明明/d 是/vshi 把/pba 矛头/n 对准/v 中央/n 的/ude1 一部分/m 领导/n 同志/n 吗/y ？/w ”/w 
会议/n 还/d 没/d 开/v ，/w 就/d 充满/v 了/ule 浓重/a 的/ude1 火药味/n 。/w 
