陕西/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 在/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 指出/v ，/w 今年/t 陕西/ns 将/d 切实/ad 强化/v [医疗/n 卫生/an]/nz 服务/vn 保障/v 能力/n ，/w 在/p 延安/ns 、/w 宝鸡/ns 组建/v 医疗/n 集团/nis 和/cc 医疗/n 联合体/n ，/w 完善/v 分级/vn 诊疗/v 模式/n 。/w 对此/d ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [延安/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 崔智林/nr 结合/v 延/vg 大/a 附属医院/nit 率先/d 试点/vn 效果/n ，/w 认为/v 以/p 大/a [医院/nis 托管/vn]/nz 小/a 医院/nis ，/w 让/v 医疗/n 人才/n 下沉/vi ，/w 对/p 提升/v [基层/n 医院/nis]/nz 诊疗/v 水平/n 效果/n 明显/a ，/w [一定/b 程度/n]/nz 化解/v 群众/n 看病/vi 难/a 问题/n ，/w 应该/v 更多/ad 推广/vn 。/w 
医生/nnt 下去/vf 了/ule ，/w 病人/n 就/d 不/d 上来/vf 了/ule 
“/w 从/p 全国/n [医疗/n 改革/vn]/nz 来看/u ，/w 很多/m 省份/n 都/d 进行/vn 了/ule 试点/vn ，/w 总/b 的/ude1 出发点/n 无非/d 是/vshi 两个/mq ，/w 那/rzv 就是/v 解决/vn 群众/n 看病/vi 难/a 和/cc 看病/vi 贵/a 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [延安/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 崔智林/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 去年/t 作为/p 试点/vn ，/w [延安/ns 大学/nis 附属/vn 医院/nis]/nth 与/cc 延安市/ns 第二/m 医院/nis ，/w 洛川/ns 、/w 志丹/nz 、/w [延长县/ns 医院/nis]/nt [5/m 家/q]/mq 医院/nis 联合/vd 成立/vi 了/ule [延安/ns 医疗/n 集团/nis]/nt ，/w 对于/p 这/rzv 一/m 改革/v 效果/n ，/w 他/rr 十分/d 认可/vn 。/w 
崔智林/nr 代表/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 看病/vi 贵/a 的/ude1 问题/n 通过/p 药品/n “/w 三/m 统一/vn ”/w 和/cc [政府/nis 补贴/n]/nz 等/udeng 方式/n 解决/v ，/w 好/a 了/ule 很多/m 。/w 但是/c 对于/p 看病/vi 难/a ，/w 解决/v 医疗/n [资源/n 分布/vi]/nz 不均/a 是/vshi 关键/n 。/w “/w 好/a 的/ude1 医院/nis 和/cc 医生/nnt 大多/d 集中/v 在/p 省会/n 城市/n ，/w 越/d 往/p 基层/n 越/d 不好/a ，/w 人力/n 不足/an ，/w 设备/n 落后/a ，/w 对此/d 在/p 省/n 上/f 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w 代管/v 托管/vn 成/v 了/ule 突破口/n 。/w ”/w 
崔智林/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 延/vg 大/a 附属医院/nit 五年前/t 托管/vn 了/ule [洛川县/ns 医院/nis]/nth ，/w 从/p 附属医院/nit 派/v 出去/vf 能/v 独当一面/vl 的/ude1 骨干/n 医生/nnt ，/w 让/v 知名/a 大夫/nnt 下沉/vi 到/v 基层/n 去/vf ，/w 平时/t 就/d 有/vyou [10/m 个/q]/mq 医生/nnt 在/p ，/w 就地/d 就/d 可以/v 看到/v 好医生/nz ，/w 老百姓/n 很/d 满意/v 。/w “/w 省/n 上/f 一家/n [知名/a 医院/nis]/nt 院长/nnt 给/p 我/rr 说/v ，/w 他们/rr [数据/n 显示/v]/nz ，/w 延安市/ns 去/vf 他们/rr 医院/nis 就诊/vi 的/ude1 人数/n 在/p 下降/vi ，/w 用/p 数据/n 来看/u ，/w 刚/d 接管/v [洛川县/ns 医院/nis]/nth 时/ng ，/w 年收入/n 不足/an 500万/m ，/w 去年/t 接近/v 一个/mq 亿/m ，/w 床位/n 也/d 从/p [100/m 张/q]/mq 发展/vn 到/v [300/m 张/q]/mq ，/w 有/vyou 了/ule 收入/n 就/d 能/v 更好/d 的/ude1 投入/vn ，/w [一定/b 程度/n]/nz 解决/v 了/ule 看病/vi 难/a 问题/n 。/w ”/w 崔智林/nr 说/v 。/w 
解决/v 基层/n 医疗/n 人才/n 缺乏/v 依然/d 是/vshi 主要/b 困难/an 
“/w 医疗/n 集团/nis 的/ude1 成立/vn ，/w 进一步/d 让/v 优质/b 医疗/n 资源/n 到/v 县上/n ，/w 包括/v [人员/n 培训/vn]/nz ，/w [信息化/vn 管理/vn]/nz ，/w 在/p [县级/b 医院/nis]/nz 无法/v 解决/vn 的/ude1 大病/v 等等/udeng ，/w 再/d 到/v 市/n 一级/b ，/w 通过/p 信息/n 平台/n 都/d 能/v 看到/v 病历/n ，/w 方便/a 快捷/z 。/w 以/p 大/a 带/v 小/a 这种/r 模式/n 非常/d 好/a 。/w ”/w 崔智林/nr 说/v 。/w 
《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 还/d 指出/v ，/w 今年/t 将/d 继续/v 整合/vn 服务/v 资源/n ，/w 加大/v 政府/nis 投入/v ，/w 选择/v [一/d 市/n]/mq [10/m 县/n]/mq 围绕/v [卫生/an 管理/vn]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 、/w [医疗/n 服务/vn]/nz 、/w [医疗/n 保障/vn]/nz 、/w 药品/n 供应/vn 、/w 综合/vn 保障/vn [六/m 个/q]/mq 方面/n 进行/vn 综合/vn 改革/vn 试点/vn 。/w 继续/v 实施/vn “/w 三万/m ”/w 工程/n ，/w 提升/v 县/n 乡村/n 医药/n 服务/v 能力/n ，/w 鼓励/v [社会/n 力量/n]/nz 办/v 医/ng 。/w 
崔智林/nr 说/v ，/w 需要/v 重视/vn 的/ude1 困难/an 主要/b 集中/v 在/p 人才/n 和/cc 推广/v 方面/n 。/w “/w 附属医院/nit 现在/t 门诊/nis 量/n 非常/d 大/a ，/w 给/p 县/n 一级/b 下/f 派/v 还要/d 是/vshi 独当一面/vl 的/ude1 骨干/n 医生/nnt ，/w 所以/c 集合/v 更多/ad 医疗/n 人才/n 就是/v 我们/rr 的/ude1 一大/n 困难/an 。/w 另外/c ，/w 老百姓/n 对于/p 这/rzv 一/m 模式/n 了解/v 有限/a ，/w 让/v 他们/rr 知道/v 县级/b 医生/nnt 和/cc 市级/b 医生/nnt 一样/uyy ，/w 也/d 非常/d 重要/a 。/w 所以/c 要/v 加大/v 宣传/vn ，/w 不是/c 什么病/nz 都/d 要/v 去/vf 大/a 医院/nis 。/w ”/w （/w 记者/nnt 孙鹏/nr ）/w 
