原/b 标题/n ：/w 中国/ns 国家/n 队列/n 亚洲/ns 第10/m 
昨日/t ，/w [国际/n 足联/nis]/nt 公布/v 了/ule 最新/a 一期/b 的/ude1 国家队/nis 排名/vi 。/w [中国/ns 国家队/nis]/nt 排名/vi [原地/n 踏步/vi]/nz 仍/d 列/v [第/m 92/m 位/q]/mq ，/w 在/p 亚足联/nis 榜/n 单/b 上/f 同样/d 与/cc 上月时/t 一样/uyy 排/v 在/p [第/m 10/m 位/q]/mq 。/w 
在/p 本/rz 计分/vn 时段/n ，/w [中国/ns 国家队/nis]/nt 并未/d 进行/vn 国际/n A/x 级/q 比赛/vn ，/w 因此/c 无/v 原始/a 积分/n 入账/vi 。/w 根据/p 四/m 年间/n 每年/r 的/ude1 不同/a 比重/n 经过/p 计算/v 后/f ，/w 中国队/nt 的/ude1 FIFA/x 排名/vi 积分/n [原地/n 踏步/vi]/nz 依然/d 是/vshi 376分/t 。/w 在/p 排名/vi 方面/n 也/d 并未/d 变化/vn 仍/d 列/v [第/m 92/m 位/q]/mq ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [近/a 一年/mq 来/vf]/nz 的/ude1 并列/vn 最好/d 排名/vi 。/w 
在/p 亚足联/nis 榜/n 单方面/d ，/w 中国队/nt 依然/d 位列/v [第/m 10/m 位/q]/mq ，/w 不过/c 距离/n 排/v 在/p 自己/rr 前面/f 最近/t 的/ude1 阿曼队/nt 也/d 还是/c 有/vyou 64分/t 的/ude1 差距/n 。/w 总/b 排名/vi 小幅/b 下滑/vi 一位/mq 的/ude1 伊朗队/nt 仍然/d 占据/v 亚足联/nis 榜/n 的/ude1 头名/n 位置/n ，/w 日本/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 和/cc 阿联酋/nsf 分列/v [二/m 至/p 五/m 位/q]/mq 。/w 
[沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt 排名/vi 疾/ag 升/v [14/m 位/q]/mq 后/f 达到/v 了/ule [73/m 位/q]/mq ，/w 成为/v 总/b 榜/n 单/b 中/f 本月/r 进步/vn 最快/d 的/ude1 队伍/n ，/w 中国/ns 香港/ns 位列/v [第/m 137/m 位/q]/mq 。/w 
在/p 总/b 榜/n 单/b 上/f ，/w 积分/n 优势/n 巨大/a 的/ude1 [西班牙/nsf 队/n]/nt 连续/a 29个月/t 占据/v 头名/n 位置/n ，/w 德国队/nt 、/w [阿根廷/nsf 队/n]/nt 依然/d 分列/v 二/m 、/w [三/m 位/q]/mq 。/w 实际/n 上前/vi [25/m 名/q]/mq 球队/nis 与/cc 上月时/t 相比/vi 都/d 没有/v 任何/rz 变化/vn 。/w [国际/n 足联/nis]/nt 下次/t 公布/v 排名/vn 的/ude1 时间/n 将/d 是/vshi 2月13日/t 。/w （/w 卓奥友/nr ）/w 
