人民网/nz 讯/ng 1月17日/t ，/w 在/p [合肥市/ns 瑶海区/ns]/nz [明/ag 光/n 路/n 街道/ns]/ns 金/b [大塘/ns 社区/n]/ns 举办/v 的/ude1 “/w 社区/n [廉洁/a 文化/n]/nz 展/vg ”/w 上/f ，/w 社区/n 居民/n 正在/d 专注/vi 的/ude1 欣赏/vn 巨幅/b 的/ude1 “/w [廉洁/a 文化/n]/nz ”/w [剪纸/n 作品/n]/nz ，/w 听取/v 相关/vn 内容/n 介绍/v ，/w 感受/v [廉洁/a 文化/n]/nz 展品/n 的/ude1 魅力/n 。/w 

当日/t ，/w [合肥市/ns 瑶海区/ns]/nz [明/ag 光/n 路/n 街道/ns 金/b 大塘/ns 社/n]/nt 居/v 委/ng 在/p 社区/n 里/f 举办/v 以/p 弘扬/v [廉洁/a 文化/n]/nz 为/p 主题/n 的/ude1 “/w 社区/n [廉洁/a 文化/n]/nz 展/vg ”/w 。/w 活动/vn 中/f ，/w 展出/v 了/ule 书法/n 、/w 剪纸/n 、/w 蛋雕/nz 、/w 奇石/n 、/w 手工艺品/n 以及/cc 主题/n 邮票/n 等/udeng 系列/n [廉洁/a 文化/n]/nz 展品/n ，/w 在/p 社区/n 营造/v 浓厚/a 的/ude1 “/w 以/p 廉为荣/nr 、/w 以/p 贪/v 为/p 耻/ag ”/w 的/ude1 [廉洁/a 文化/n]/nz 氛围/n ，/w 弘扬/v [廉洁/a 文化/n]/nz ，/w 强化/v 廉洁/a 意识/n ，/w 筑/v 牢/a 社区/n 、/w 家庭/n 反腐倡廉/vl 的/ude1 防线/n ，/w 迎接/v 即将/d 到来/vi 的/ude1 新春佳节/nz 。/w （/w 解琛/nr 沈瑶/nr ）/w 
