家长/n 参与/v 巡/vg 考/v 工作/vn 。/w 
又/d 到/v 考试/vn 季/ng ，/w 为/p 确保/v 考场/n 纪律/n ，/w 营造/v 公平/a 公正/a 的/ude1 考场/n 氛围/n ，/w 各个/rz 学校/nis 频出/v 新招/nz 。/w 前/f 有/vyou 一/m 学校/nis 悬挂/v [宣传/vn 标语/n]/nz “/w 严肃/a 考试/vn 纪律/n ，/w 违纪/vn 处分/n 当日/t 下达/v ，/w 全国/n 包邮/nz (/w 比/p 你/rr 先/d 到家/a )/w ”/w ，/w 利用/v 亲切/a 的/ude1 [网络/n 语言/n]/nz 达到/v 警戒/vn 效果/n 。/w 而/cc 记者/nnt 从/p [南京/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 获悉/v ，/w 该校/r 更/d 直接/ad ，/w 把/pba 家长/n 请/v 到/v 考场/n 来/vf 巡/vg 考/v 。/w 
1月15日/t 上午/t ，/w 南工/nz [浦江/ns 学院/nis]/nt [2013/m 级/q]/mq 新生/n 迎来/v 最后/f 一门/mq [英语/nz 课程/n]/nz 考试/vn ，/w 家住/v 南通/ns 海安/ns 的/ude1 夏野萍/nr 起/vf 了/ule 个/q 大/a 早/a ，/w 赶/v 至/p 南工/nz [浦江/ns 学院/nis]/nt 考场/n 监考/vn 。/w 其实/d ，/w 夏野萍/nr 并/cc 不是/c [浦江/ns 学院/nis]/nt 的/ude1 老师/nnt ，/w 而是/c 被/pbei 邀请/v 作为/p 家长/n 考官/nnt 参与/v 监考/vn 和/cc 巡/vg 考/v 的/ude1 [3/m 位/q]/mq [学生/nnt 家长/n]/nz 之一/rz 。/w 
事前/t ，/w [浦江/ns 学院/nis 团委/nis]/nt 书记/nnt 丁贤/nr 为/p 他们/rr 做/v 了/ule 简短/a 的/ude1 “/w 监考/vn 培训/vn ”/w ，/w 家长/n 佩戴/v 好/a 巡/vg 考证/v 后/f ，/w 就/d 开始/v 了/ule 巡/vg 考/v 。/w [3/m 位/q]/mq 家长/n 都/d 不是/c 老师/nnt ，/w 但/c 提起/v 兼职/vn 做/v 考官/nnt ，/w 他们/rr 都/d 很/d 开心/a ，/w 因为/c 可以/v 更/d 直观/a 地/ude2 看到/v 自己/rr 孩子/n 的/ude1 学习/vn 情况/n 和/cc 考试/vn 面貌/n ，/w 这/rzv 可是/c 平时/t 想/v 看/v 都/d 看不到/v 的/ude1 场景/n 。/w 家长/n 们/k [纷纷/d 表示/v]/nz ：/w “/w 孩子/n 在/p 学校/nis 的/ude1 学习/vn 和/cc 生活/vn 是/vshi 我们/rr 最/d 关心/v 的/ude1 。/w 以后/f 类似/a 的/ude1 活动/vn 希望/v 多多/d 开展/v ，/w 我们/rr 也/d 可以/v 对/p 学校/nis 的/ude1 工作/vn 了解/v 得/ude3 更多/ad ，/w 让/v 家/q 校/ng 联系/v 成为/v 实实在在/z 的/ude1 活动/vn 。/w ”/w 而/cc 对/p 出现/v 在/p 考场/n 上/f 的/ude1 家长/n ，/w 学生/nnt 们/k 并/cc 没有/v 受到影响/v ，/w 整个/b 考场/n 秩序井然/vl 。/w 
据/p 南工/nz [浦江/ns 学院/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 高辉庆/nr 介绍/v ，/w 基于/p 学校/nis 与/cc 家庭/n 的/ude1 协同/vn 培育/v 孩子/n 的/ude1 理念/n ，/w 学院/nis 成立/vi 了/ule 工/n 大/a 首/q 个/q [家长/n 委员会/nis]/nz 、/w 创设/v 了/ule 家长/n 联系/v 信息/n 平台/n 、/w 设立/v 了/ule [家长/n 开放/v 日/b]/nz 、/w 请/v 家长/n 参加/v 校/ng 院/n 迎新/vn 晚会/n 和/cc [毕业/v 典礼/n]/nz 、/w 定期/d 召开/v 家长会/n ，/w 以期/v 更多/ad 的/ude1 家长/n 积极/ad 参与/v 到/v 学校/nis 的/ude1 学生/nnt 教育管理/v 中/f ，/w 深入/ad 推进/vi 协同/vd 育人/v 。/w 此外/c ，/w 南工/nz [浦江/ns 学院/nis]/nt 还/d 邀请/v 家长/n 莅临/v 浦江/ns 名人/n 大讲堂/nz ，/w 充分/ad 借力/nz 家长/n 的/ude1 知识/n 优势/n 推进/vi 学院/nis 的/ude1 [学风/n 建设/vn]/nz 和/cc [大学生/nnt 素质/n 拓展/v]/nz 。/w 
“/w 能/v 参加/v 这样/rzv 的/ude1 活动/vn ，/w 我/rr 觉得/v 很/d 有/vyou 意义/n ，/w 这/rzv 一方面/c 能/v 让/v 我们/rr 更多/ad 地/ude2 感受到/nz 学院/nis 的/ude1 育人/vn 文化/n 和/cc 氛围/n ，/w 另一方面/c 能/v 让/v 我们/rr 真切/a 关注/v 孩子/n 的/ude1 阶段/n 成长/vi ，/w 及时/ad [发现/v 问题/n]/nz 达到/v 共同/d 成长/vi 的/ude1 目的/n ！/w ”/w 参加/v 监考/vn 的/ude1 [学生/nnt 家长/n]/nz 王生萍/nr 爸爸/n 说/v 。/w (/w 通讯员/nnt 杨芳丁/nr 贤/ng 记者/nnt 罗鹏/nr )/w 
