人民网/nz 讯/ng 1月17日/t 上午/t ，/w [安徽/ns 理工大学/nis]/ntu [第六/m 次/qv]/mq 党代会/nis 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 召开/v ，/w [安徽省/ns 教育厅/nis]/nto 厅长/nnt 程艺/nr 、/w [淮南/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 方西屏/nr 、/w [安徽/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 企事业/n 干部处/nis 副处长/nnt 刘松林/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w [安徽/ns 理工大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 颜事龙/nr 代表/nnt 校党委/nis 作/v 工作报告/v ，/w 校长/nnt 郭永存/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
中国共产党/nt [安徽/ns 理工大学/nis]/ntu [第六/m 次/qv]/mq 代表大会/n ，/w 是/vshi 在/p [安徽/ns 理工大学/nis]/ntu 加快/v 建设/vn 新校区/nz 、/w 推进/vi 高水平/nz [教学/vn 研究/vn 型/k 大学/nis]/ntu 建设/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz 召开/v 的/ude1 一次/mq [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 会议/n 。/w 
[安徽/ns 理工大学/nis]/ntu [第六/m 次/qv]/mq 党代会/nis 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 召开/v （/w 陈彬/nr //w 摄/vg ）/w 
颜事龙/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 自/p [安徽/ns 理工大学/nis]/ntu [第五/m 次/qv]/mq 党代会/nis 以来/f ，/w [学校/nis 党委/nis]/nt 在/p [安徽/ns 省委/nis]/nt 和/cc 省委/nis [教育/vn 工委/nis]/nt 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 团结/v 带领/vn 全校/n 党员/nnt 和/cc 师生员工/nnt ，/w [顺利/ad 完成/v]/nz 了/ule 校/ng [第五/m 次/qv]/mq 党代会/nis 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 推动/v 了/ule 学校/nis [各项/r 事业/n]/nz 迈/v 上/f 新/a 台阶/n ；/w 教育/vn 教学/vn 改革/vn 深入/ad 推进/vi ，/w [人才/n 培养/v]/nz 质量/n 稳步/d 提高/v ；/w [办学/vn 特色/n]/nz 进一步/d 彰显/v ，/w [综合/vn 实力/n]/nz 不断/d 提升/v ；/w 新校区/nz 全面/ad 建设/vn ，/w 老/a 校区/n [挖潜/vi 增效/v]/nz ；/w 体制/n 机制/n 改革/vn 深入/ad 推进/vi ，/w 管理/v 水平/n 和/cc [办学/vn 效益/n]/nz 不断/d 提高/v ；/w 坚持/v 民主/a 办学/vn ，/w [和谐/a 校园/n]/nz 建设/vn 取得/v 新/a 成效/n ；/w 党委/nis [领导/n 核心/n]/nz 作用/n 进一步/d 加强/v ，/w 党/n 的/ude1 建设/vn 取得/v 新/a 成效/n 。/w 
颜事龙/nr 在/p 大会/n 上/f 向/p [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 描绘/v 了/ule [安徽/ns 理工大学/nis]/ntu 今后五年/t 改革/vn 与/cc 事业/n 发展/vn 的/ude1 [总体/n 目标/n]/nz ：/w 坚持/v 立/v 德/b 树/n 人/n ，/w 实现/v 内涵/n 发展/vn ，/w [人才/n 培养/v]/nz 质量/n 全面/ad 提升/v ，/w [办学/vn 特色/n]/nz 更加/d 鲜明/a ，/w [综合/vn 实力/n]/nz 指标/n 位于/v 同类/n 高校/n 前列/n ，/w 基本/a 建成/v 特色/n 鲜明/a 的/ude1 高水平/nz [教学/vn 研究/vn 型/k 大学/nis]/ntu 。/w 为/p 实现/v 上述/b 目标/n ，/w 学校/nis 将/d 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 重点/n 做好/v 以下/f [七/m 项/q]/mq 工作/vn ：/w 加快/v 建成/vn 新校区/nz 并/cc 投入/v 使用/vn ，/w 着力/vd 提高/v [人才/n 培养/v]/nz 质量/n ，/w 大力/d 提升/v [学科/n 建设/vn]/nz 水平/n 和/cc [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz ，/w 强力/n 推进/vi 人才/n 强/a 校/ng 战略/n ，/w 深化/v 管理/vn 和/cc 服务/vn 支撑/v 体制改革/v ，/w 全面/ad 构建/v 和谐/a 稳定/an 校园/n ，/w 进一步/d 加强/v [大学/nis 文化/n]/nz 建设/vn 。/w 
“/w 回首/vi 过去/vf ，/w 几代人/mq 用/p 心血/n 和/cc 汗水/n 铸就/v 的/ude1 光辉/a 业绩/n 使/v 全体/n 师生员工/nnt 倍感/v 欣慰/a 和/cc 自豪/a ；/w 面向/v 未来/t ，/w 全体/n 师生员工/nnt 对/p 建设/v [安徽/ns 理工大学/nis]/ntu 更加/d 美好/a 的/ude1 明天/t [充满/v 信心/n]/nz 和/cc 期待/v 。/w ”/w 颜事龙/nr 表示/v ，/w [安徽/ns 理工大学/nis]/ntu 将/d 在/p [安徽/ns 省委/nis]/nt 和/cc 省委/nis [教育/vn 工委/nis]/nt 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 团结/v 带领/vn 全校/n 党员/nnt 和/cc 师生员工/nnt ，/w 凝心/nz 聚/v 力/n ，/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 为/p 建设/v 特色/n 鲜明/a 的/ude1 高水平/nz [教学/vn 研究/vn 型/k 大学/nis]/ntu 而/cc 努力奋斗/v 。/w 
