县委/nis 书记/nnt 、/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 大会/n 执行主席/nnt 卓晓静/nr 主持/v 大会/n 
代/q 县长/nnt 张劲松/nr 代表/nnt 县政府/n 向/p 大会/n 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 
会场/n 气氛/n 热烈/a 、/w 庄重/a 。/w 主席台/n 后方/s 帷幕/n 中央/n ，/w 鲜艳/a 的/ude1 红旗/n 簇拥/v 着/uzhe 庄严/a 的/ude1 国徽/n 。/w 主席台/n 正/d 对面/f 墙上/s 巨幅/b 标语/n “/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ，/w 为/p 开创/v 潜山/ns [科学/n 发展/vn]/nz 新局面/nz 而/cc 努力奋斗/v ”/w 分外/d 醒目/a 。/w 
县/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 应/v 到/v 代表/nnt [239/m 名/q]/mq ，/w 因/p 事/n 请假/vi 的/ude1 代表/nnt [11/m 名/q]/mq ，/w 出席/v 开幕/vn 大会/n 的/ude1 代表/nnt [228/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
县委/nis 书记/nnt 、/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 、/w 大会/n 执行主席/nnt 卓晓静/nr 主持/v 大会/n 。/w 上午/t 8时30分/t ，/w 卓晓静/nr 宣布/v 大会/n 开幕/vi 。/w 雄壮/a 的/ude1 国歌/n ，/w 响彻/v 整个/b 会场/n 。/w 
主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 卓晓静/nr 、/w 张劲松/nr 、/w 夏吉侃/nr 、/w 徐雷生/nr 、/w 徐云荣/nr 、/w 黄晟/nr 前/f 、/w 韩建平/nr ，/w 以及/cc 执行主席/nnt 刘东贤/nr 、/w 刘胜江/nr 、/w 王亚生/nr 、/w 王续旺/nr 、/w 李干生/nr 、/w 操龙文/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v 曹红斌/nr 、/w 方立洋/nr 、/w 林斗喜/nr 、/w 谢文婕/nr 、/w 张铭芳/nr 、/w 黄银枝/nr 、/w 郭玉晟/nr 、/w 曹立全/nr 、/w 蔡婷婷/nr 、/w 涂高生/nr 、/w 陈咏梅/nr 、/w 伍先锋/nr 、/w 黄亮/nr 、/w 查茨坪/nr 、/w 操龙祥/nr 、/w 汪宗武/nr 、/w 黄晓安/nr 、/w 杨慧芬/nr 、/w 崔国来/nr 、/w 郝忠友/nr ，/w 以及/cc 人武部/nis 、/w 纪委/nnt 、/w [天柱山/nz 管委会/nis]/nt 、/w 县/n [开发区/ns 管委会/nis]/nis 的/ude1 负责人/nnt ，/w 公安/n 、/w 检察院/nis 、/w 法院/nis 、/w [县委/nis 党校/nis]/nt 的/ude1 [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 梅城镇/ns 、/w 源潭镇/ns 的/ude1 党政/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 以及/cc 其他/rzv 主席团/nis 成员/nnt 。/w 
在/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 代/q 县长/nnt 张劲松/nr 代表/nnt 县政府/n 向/p 大会/n 作/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 报告/n 共/d 分为/v [三/m 个/q]/mq 部分/n ：/w 一/m 、/w 2013年/t 工作/vn 回顾/v ；/w 二/m 、/w 2014年/t 工作/vn 安排/v ；/w 三/m 、/w 努力/ad 建设/v 人民/n 满意/v 政府/nis 。/w 
张劲松/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 全县/n 人民/n 在/p 县委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 聚/v 力/n 攻坚/vn ，/w 奋力/d 前进/vi ，/w 较好/d 地/ude2 完成/v 县/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 各项/r 目标/n 任务/n 。/w [综合/vn 实力/n]/nz 不断/d 提升/v ，/w 发展/v 后劲/n 得到/v 增强/vn ，/w [城乡/n 建设/vn]/nz 步伐/n 加快/v ，/w [人民/n 生活/vn]/nz 持续改善/v ，/w [自身/rr 建设/vn]/nz 进一步/d 加强/v 。/w 
张劲松/nr 指出/v ，/w 今年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 实现/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 目标/n 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 政府/nis 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 中央/n 、/w 省/n 、/w 市/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 围绕/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 “/w 十亿/m 财政/n 、/w 撤/v 县/n 建/v 市/n ”/w 目标/n ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ，/w 加大/v 统筹/vn 加快/v 发展/vn 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 力度/n ，/w 毫不动摇/vl 地/ude2 推进/vi 工业/n 强县/v 、/w 旅游/vn 兴县/v 、/w 生态/n 立/v 县/n 和/cc 城镇化/vn 四大/n 战略/n ，/w 进一步/d 调结构/nz 、/w 转/v 方式/n 、/w 增/v 活力/n ，/w 促进/v 经济/n 较快/d 发展/vn 、/w 民生/n 持续改善/v ，/w 奋力/d 打造/v 实力/n 潜山/ns 、/w 活力/n 潜山/ns 、/w 魅力/n 潜山/ns 、/w 和谐/a 潜山/ns 。/w 今年/t 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w 实现/v [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v 11%/m ，/w 规/ng 上/f [工业/n 产值/n]/nz 增长/v [21/m %/w 以上/f]/mq ，/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 15%/m ，/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v [20/m %/w 以上/f]/mq ，/w 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz [10/m 亿元/q]/mq 、/w 增长/v 16.3%/m ，/w [城乡/n 居民/n]/nz [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v [15/m %/w 以上/f]/mq ，/w 城市/n [登记/vn 失业率/n]/nz 控制/vn 在/p [4/m %/w 以内/f]/mq ，/w [人口/n 自然/n 增长率/n]/nz 控制/vn 在/p [6/m ./w 5/m ‰/w 以内/f]/mq ，/w 确保/v 完成/vn [节能/vn 减排/v]/nz 任务/n 。/w 
张劲松/nr 指出/v ，/w 实现/v 上述/b 目标/n ，/w 必须/d 重点/n 抓好/v 以下/f [七/m 个/q]/mq 方面/n 工作/vn ：/w 坚定不移/vl 地/ude2 推进/vi 工业/n 强县/v ，/w 着力/vd 提高/v [工业/n 经济/n]/nz 支撑/v 能力/n ；/w 坚定不移/vl 地/ude2 推进/vi 旅游/vn 兴县/v ，/w 着力/vd 放大/v 天柱山/nz 旅游/vn [品牌/n 效应/n]/nz ；/w 坚定不移/vl 地/ude2 推进/vi 生态/n 立/v 县/n ，/w 着力/vd 改善/v [生态/n 环境/n]/nz ；/w 坚定不移/vl 地/ude2 推进/vi 城镇化/vn ，/w 着力/vd [统筹/vd 城乡/n]/nz 建管/vn ；/w 坚定不移/vl 地/ude2 推进/vi [现代/ntc 农业/n]/nz ，/w 着力/vd 加快/v “/w 三/m 农/ng ”/w 发展/vn ；/w 坚定不移/vl 地/ude2 推进/vi [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 着力/vd 扩大/v 有效/a 投入/v ；/w 坚定不移/vl 地/ude2 推进/vi 民生/n 改善/v ，/w 着力/vd 促进/v 社会/n 和谐/a 。/w 
张劲松/nr 强调/v ，/w 面对/v 复杂/a 的/ude1 [经济/n 形势/n]/nz 、/w 繁重/a 的/ude1 发展/vn 任务/n ，/w 我们/rr 必须/d 深刻/a 领会/v 、/w 全面/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 严格/ad 落实/v 中央/n 和/cc 省市/n 关于/p 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 的/ude1 各项/r 规定/n ，/w 强化/v [政府/nis 执行力/nz]/nz 和/cc 落实/v 力/n ，/w 努力/ad 建设/v 人民/n 满意/v 政府/nis 。/w 
张劲松/nr 最后/f 说/v ，/w 新的/a 形势/n 催人奋进/vl 、/w 新的/a 征程/n 已经/d 开启/v ，/w 潜山/ns 发展/vn 时不我待/vl 、/w 群众/n 期盼/v 重任在肩/n 。/w 我们/rr 将/d 始终/d 把/pba 人民/n 的/ude1 期待/vn 放在心上/nz 、/w 把/pba 发展/vn 的/ude1 重担/n 扛/v 在/p 肩头/n ，/w 在/p [中共/n 潜山/ns 县委/nis]/nt 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 不畏/v 艰险/an 、/w 不/d 惧/vi 挑战/vn 、/w 不辱使命/vl ，/w 为/p 开创/v [科学/n 发展/vn]/nz 新局面/nz 、/w 谱写/v [美好/a 生活/vn]/nz 新篇章/n 而/cc 努力奋斗/v ！/w 
会议/n 还/d 听取/v 了/ule 县/n 人民法院/nis 院长/nnt 胡胜春/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 县/n 人民法院/nis 工作报告/v ；/w 听取/v 了/ule 县/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 房振球/nr 所/usuo 作/v 县/n 人民检察院/nis 工作报告/v 。/w 会议/n 通过/p 了/ule 大会/n 选举/v 办法/n 。/w 
[列席/v 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou ：/w 出席/v 县政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 全体/n 政协/nis 委员/nnt ，/w 大会/n 特邀/v 人员/n ，/w 在/p 潜/vg 的/ude1 省市/n 人大代表/nnt ，/w 县政府/n 组成/v 部门/n 以及/cc 县直/n 和/cc 中央/n 、/w 省/n 驻/v 潜/v [有关/vn 单位/n]/nz 的/ude1 [主要/b 负责人/nnt]/nnt 。/w 
