日本/ns 《/w 外交/n 学者/nnt 》/w 1月15日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 中国/ns 的/ude1 [西/f 进/vf 战略/n]/nz [最近/t 几年/mq]/nz ，/w [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz 一直/d 在/p 不动声色/vl 地/ude2 寻求/v 新的/a [能源/n 供应/vn]/nz 线/n 。/w 传统/n 海上/s 线路/n 是/vshi 从/p 印度洋/nsf 、/w 马六甲/ns 、/w 南海/ns 和/cc 东海/ns ，/w 到/v [中国/ns 东部/f]/nz 港口/n 。/w 北京/ns 构想/vn 的/ude1 “/w [新/a 丝绸之路/n]/nz ”/w ，/w 是/vshi 从/p [中国/ns 西部/f]/nz 边陲/s 经由/p 中亚/ns 至/p 富/vg 藏/v 石油/n 的/ude1 中东/ns ，/w 最终/d 经/p 铁路/n 抵达/v 欧洲/ns 。/w 事实上/bl ，/w 这个/rz 大/a 项目/n 也/d 与/cc 中国/ns 内部/f 经济发展/v 转向/vn 密切相关/v 。/w 
中国/ns 西/f 转/v 的/ude1 根本/a 是/vshi 改变/v 经济发展/v 焦点/n ，/w 从/p 经济/n 饱和/vi 、/w 富裕/a 的/ude1 东部/f 沿海/f 转向/vi 西部/f 内陆/s 。/w 内陆/s [经济/n 活动/vn]/nz 增加/v ，/w [能源/n 需求/n]/nz 上升/vi ，/w 促使/v 中国/ns 寻求/v 通过/p 西面/f 陆地/n 更/d 直接/ad 的/ude1 供应/vn 路线/n ，/w 取代/v 传统/n 路线/n 。/w 由于/p 贫困/a 内陆/s 的/ude1 社会/n 不满/an 上升/vi ，/w 这种/r 转变/v 显得/v 更加/d 迫切/ad 。/w 
为/p [实现/v 目标/n]/nz ，/w 北京/ns 进行/vn 了/ule 周密/a 计划/n ，/w 在/p 中亚/ns 邻国/n 地区/n 营造/v 有利/a [国际/n 环境/n]/nz ，/w 与/cc 阿富汗/nsf 改善/v 关系/n 。/w 去年/t 中国/ns 还/d 获得/v 位于/v 波斯湾/nz 入口/n 具有/v 重要/a [战略/n 地位/n]/nz 的/ude1 [瓜达尔/nrf 港/n]/nz 的/ude1 管理权/n 。/w 若/c [西/f 进/vf 战略/n]/nz 奏效/vi ，/w 从/p 中东/ns 到/v 中国/ns 的/ude1 [能源/n 供应/vn]/nz 或/c 将/d 遵循/v 两条/mq 新/a 路线/n ：/w 一/m 是/vshi 通过/p 海路/n 或/c 输油管/n 至/p 瓜达尔/nrf ，/w 然后/c 经/p 输油管/n 到/v 新疆/ns ;/w 二/m 是/vshi 经/p 输油管/n 直接/ad 从/p 伊朗/nsf 经/p 阿富汗/nsf 进入/v 新疆/ns 。/w 中国/ns 有/vyou 了/ule 这些/rz 陆上/s 新/a 路线/n ，/w 将/d 比/p 传统/n 海路/n 大大/d [节省/v 时间/n]/nz 和/cc 成本/n 。/w 
更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 陆路/n 在/p 战略/n 上/f 远比/v 海路/n 安全/an 。/w 因为/c 在/p 海上/s ，/w 船只/n 要/v 经过/p 对/p 中国/ns 未必/d 友好/a 的/ude1 国家/n ，/w 并/cc 途经/v 海盗/n 出没/vi 和/cc [美国/nsf 舰队/nis]/nt 游弋/vi 的/ude1 区域/n 。/w 而/cc 在/p 中国/ns 西面/f ，/w 从/p 中亚/ns 到/v 中东/ns ，/w 没有/v 一个/mq 国家/n 属于/v 美国/nsf 的/ude1 直接/ad 势力范围/nz ，/w 或/c 对/p 中国/ns 构成/v 潜在/b 威胁/vn 。/w 
出于/v 同样/d 的/ude1 效率/n 和/cc [地缘/n 政治/n]/nz 考虑/v ，/w 北京/ns 似乎/d 还/d 在/p 促成/v 经由/p 东南亚/nsf 的/ude1 [第三/m 条/q]/mq [能源/n 供应/vn]/nz 线/n 。/w [最近/t 几年/mq]/nz ，/w 北京/ns 一直/d 极力/d 向/p [东南亚/nsf 国家/n]/nz 推销/v [高铁/nz 技术/n]/nz ，/w 其/rz 最终/d 计划/n 是/vshi 修建/v 一个/mq 庞大/a 的/ude1 高铁/nz 网络/n ，/w 从/p [云南/ns 昆明/ns]/ns 至/p 新加坡/nsf ，/w 途经/v 老挝/ns 、/w 泰国/nsf 、/w 缅甸/ns 和/cc 马来西亚/nsf 。/w 
当然/d ，/w 在/p 西面/f 和/cc 南面/f 扩张/v 影响力/n 的/ude1 同时/c ，/w 中国/ns 仍/d 在/p 向/p 东面/f 海洋/n 拓展/v 。/w 这样/rzv 做/v 不/d 完全/ad 是/vshi 出于/v [能源/n 需求/n]/nz ，/w 北京/ns 的/ude1 战略/n 取决于/v 诸多/m [地缘/n 政治/n]/nz 和/cc 战略/n 因素/n ，/w 包括/v 美/b 俄/b 印/b 的/ude1 意图/n 。/w 指望/v 中国/ns 放弃/v 成为/v 海洋/n 强国/n 的/ude1 目标/n 是/vshi 不/d 现实/n 的/ude1 。/w 更/d 合理/a 的/ude1 希望/vn 是/vshi ，/w 一旦/d 通过/p 西/f 进/vf 取得/v 新的/a [能源/n 安全/an]/nz ，/w 北京/ns 在/p 东面/f 会/v 采取/v 略微/d 放松/v 的/ude1 姿态/n 。/w ▲/w (/w 作者/nnt 陈有容/nr ，/w 乔恒译/nr )/w 
