快/a 过年/vi 了/ule ，/w 市民/n 们/k 习惯于/mq 买些/nz 糖果/nf 瓜子/n 。/w 日前/t ，/w [合肥市/ns 工商局/nis 瑶海/nz 分局/nis]/nt [龙岗/nz 工商所/nis]/nto 经过/p [三/m 四/m 天/qt]/mq 的/ude1 调查/vn ，/w 查获/v 了/ule 一起/s 假冒/v [知名/a 品牌/n]/nz [阿尔/nrf 卑/ag 斯/b]/nz 糖果/nf 的/ude1 案件/n ，/w 在/p [长江/ns 批发/vn 市场/n]/nt 附近/f 一/m 民房/n 内/f 查获/v [1/m ./w 2/m 吨/q]/mq 假/a 糖/n ，/w 少量/m 产品/n 已/d 流入/v 市场/n 。/w 记者/nnt 仔细/ad 比较/d 发现/v ，/w “/w 山寨/n 糖/n ”/w 包装/n 颜色/n 稍微/d 有些/rz 重/a ，/w 封袋/nz 的/ude1 地方/n 不是/c 在/p 包装袋/n 中间/f ，/w 而是/c 靠/v 上/f 一些/mq 的/ude1 位置/n 。/w 糖果/nf 本身/rz 区别/n 也/d 不大/d ，/w 只是/d “/w 山寨/n 糖/n ”/w 上/f 的/ude1 花纹/n 稍/d 显/v 凌乱/a ，/w 表面/n 略显/d 粗糙/a 。/w 如果/c 不/d 刻意/d 比较/d ，/w 普通/a 消费者/n 很难/d 分辨/v 。/w 目前/t ，/w 此案/r 还/d 在/p 处理/vn 中/f ，/w 这批/r 假/a 糖/n 将/d 被/pbei 集中/v 销毁/vn 。/w 近日/t ，/w [龙岗/nz 工商所/nis]/nto 还/d 查获/v 了/ule 涉嫌/v 侵权/vn 的/ude1 旺旺/nz 大/a 礼/n 包/v 等/udeng 多/a 箱/ng 袋装/b 食品/n 。/w （/w 何勤/nr 周亮/nr 陶伟/nr 马翔宇/nr 文/ng //w 摄/vg ）/w 
