1月14日/t ，/w 县/n 药监局/nis 到/v 支部/nis 共建村/ns 槎水镇/ns 方冲村/ns 开展/v 走访/vn 慰问/v 活动/vn 。/w 
县/n 药监局/nis [负责/v 同志/n]/nz 认真/ad 听取/v 镇/n 村干部/nnt 的/ude1 [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 并/cc 与/cc 村/n “/w 两委/n ”/w 同志/n 就/d [新农村/nz 建设/vn]/nz 、/w [道路/n 交通/n]/nz 、/w 河道/n 治理/vn 、/w 集体经济/n 发展/vn 等/udeng 方面/n 开展/v 座谈/vn 交流/vn ，/w 表示/v 将/d 依据/n 职能/n 特点/n ，/w 加强/v 支部/nis 共建/v 和/cc [信息/n 交流/vn]/nz ，/w 拓宽/v 服务/vn 渠道/n ，/w 引导/v 扶持/vn 中药材/n 产业/n ，/w 促进村/ns 域/ng 经济/n 多元/b 发展/vn 。/w （/w 黄江生/nr ）/w 
