去年/t 9月/t ，/w 合肥/ns 警方/n 曾/d 破获/v 迄今为止/dl 最大/gm 一宗/mq [非法/b 经营/vn]/nz 药品/n 案/ng ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 高达/v 2600多万/m ，/w [15/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 落网/vi 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [庐阳区/ns 检察院/nis]/nt 获悉/v ，/w 随着/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 汪某某/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 被/pbei [审查/vn 起诉/v]/nz ，/w 该案/r 更多/ad 细节/n 披露/v 。/w 
尿毒症/nhd 患者/n 当/p 起/vf 药/n 贩子/nnd 
2004年初/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 汪某某/nr 患/v 尿毒症/nhd ，/w 在/p 合肥市/ns 一家/n 医院/nis 进行/vn 肾移植/nhd 手术/n 。/w 手术后/nz ，/w 为/p 便于/v 后续/vn 治疗/vn ，/w 他/rr 在/p 合肥/ns 市内/s 住/vi 下来/vf 。/w 
在/p 肾移植/nhd 手术/n 的/ude1 后续/vn 治疗/v 过程/n 中/f ，/w 汪某某/nr 认识/v 了/ule 大量/m 的/ude1 肾移植/nhd 患者/n 。/w 他们/rr 手头/n 都/d 有/vyou 很多/m 零散/a 药品/n ，/w 汪某某/nr 瞅准/nz 机会/n ，/w 经常/d 与/cc 肾移植/nhd 患者/n 进行/vn 药品/n 零散/a 换/v 购/vn 活动/vn ，/w 赚取/v 差价/n 。/w 
2011年/t ，/w 汪某某/nr 去/vf [四川/ns 成都/ns]/ns 参加/v “/w 药品/n 交易会/n ”/w ，/w 认识/v 了/ule 大量/m 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 药品/n 经销商/nnd 。/w 回合/n 肥/n 后/f ，/w 汪某某/nr 开始/v 大量/m 低价/n 从/p 上海/ns 、/w 南京/ns 、/w 无锡/ns 、/w 杭州/ns 、/w 宁波/ns 、/w 瑞安/ns 、/w 合肥/ns 等/udeng 地/ude2 收购/v 医疗/n 器官移植/gb 、/w 高血压/nhd 类/q 药品/n 。/w 之后/f ，/w 他/rr 又/d 加价/vi 把/pba 这些/rz 药品/n 卖/v 到/v [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 
一人/mq 经手/v 货款/n 高达/v 2600余万/m 
汪某某/nr 为何/ryv 能/v 收购/vn 到/v 这么/rz 多/a 药品/n 呢/y ？/w 调查/vn 发现/v ，/w 这些/rz 药品/n 绝大多数/m 来自/v 各/rz 大城市/n 在/p 医院/nis 门口/s [摆摊/v 设点/vi]/nz 零散/a 回收/v 药品/n 的/ude1 小贩/nnd ，/w 也/d 有/vyou 很多/m 医药公司/nis 的/ude1 [医药/n 代表/nnt]/nz 擅自/d 倒/vi 购/vg 的/ude1 药品/n 。/w 如此一来/dl ，/w 犯罪分子/n 便/d 有/vyou 了/ule 可乘之机/n 。/w 
自/p 2010年/t 以来/f ，/w 仅/d 汪某某/nr 一人/mq 经手/v 的/ude1 货款/n 就/d 高达/v 2600余万元/m 。/w 然而/c ，/w 汪某某/nr 只是/d 一个/mq 涉及/v 全国/n 多个/mq 城市/n 的/ude1 特大/b [非法/b 经营/vn]/nz 药品/n 案/ng 其中/rz 一环/nz 。/w 
去年/t 9月10日/t ，/w 经/p 公安部/nto 批准/v ，/w [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 发起/v “/w 汪某某/nr [非法/b 经营/vn]/nz 药品/n 案/ng ”/w 集群/nz 战役/n ，/w 河南/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng [5/m 省/n]/mq [公安/n 部门/n]/nz 同时/c 收网/nz ，/w 汪某某/nr 等/udeng [15/m 人/n]/mq 在/p 合肥/ns 落网/vi ，/w 白/a 某某/r 、/w 孙某/nr 等/udeng 人/n 被/pbei 当地/s 警方/n 抓获/v 。/w 其中/rz ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 马/n 某某/r 是/vshi 汪某某/nr 的/ude1 上/f 线/n 之一/rz ，/w 曾/d 向/p 汪某某/nr 出售/v 过/uguo 价值/n [19/m 万元/q]/mq 的/ude1 药品/n ，/w 通过/p [非法/b 经营/vn]/nz 药品/n 共/d 获取/v 利润/n 3万余元/m ；/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 侯/ng 某某/r 是/vshi 汪某某/nr 的/ude1 下线/n 之一/rz ，/w 曾/d 向/p 汪某某/nr 购买/v 过/uguo [5/m 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 药品/n 。/w 
[非法/b 经营/vn]/nz 药品/n 获利/v [200/m 万元/q]/mq 
调查/vn 发现/v ，/w 汪某某/nr 并/cc 没有/v 职业/n ，/w 但/c 开/v 着/uzhe 奥迪/n 轿车/n ，/w 名下/n 有/vyou [十几/m 个/q]/mq [银行/nis 账户/n]/nz ，/w 几乎/d 每天/r 都/d 有/vyou 大笔/n 资金/n 往来/vn 。/w 据/p 其/rz 交代/v ，/w [非法/b 经营/vn]/nz 药品/n 以来/f ，/w 利润/n 高达/v [200/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 不过/c ，/w 这些/rz 钱/n 基本/a 用于/v 其/rz 本人/rr 和/cc 儿子/n 的/ude1 [康复/vn 治疗/vn]/nz 了/ule 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 汪某某/nr 、/w 马/n 某某/r 和/cc 侯/ng 某某/r 涉嫌/v [非法/b 经营/vn 罪/n]/nz ，/w 被/pbei [庐阳区/ns 检察院/nis]/nt [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 
-/w 相关/vn 新闻/n 
肾病/nhd 患者/n 倒卖/v 7万余元/m 药品/n 
郑/tg 某/rz 是/vshi 一名/mq 肾病/nhd 患者/n 。/w 2012年11月/t 至/p 去年/t 3月/t ，/w 郑某利/nr 用/p 自己/rr 身患/v 肾病/nhd 办理/v 的/ude1 特殊/a 病/n 卡/n ，/w 大量/m 购买/v 治疗/vn 肾移植/nhd 的/ude1 药品/n 。/w 后来/t ，/w 郑/tg 某/rz 发现/v 药品/n 用不完/v ，/w 于是/cc 将/d 多余/a 的/ude1 药/n 出售/v 给/p 收购/v 药品/n 的/ude1 李/ng 某/rz (/w [另案/nz 处理/vn]/nz )/w 。/w 4个月/t 内/f ，/w 郑/tg 某/rz 共/d 向/p 李/ng 某/rz 出售/v 药品/n [6/m 次/qv]/mq ，/w 经营/v [销售/vn 总额/n]/nz [74624/m ./w 96/m 元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 郑/tg 某/rz 涉嫌/v [非法/b 经营/vn 罪/n]/nz 被/pbei [合肥市/ns 庐阳区/ns 检察院/nis]/nt [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 郭剑/nr 记者/nnt 李进/nr )/w 
