1月15日/t 上午/t ，/w 备受/v 全县/n 人民/n 瞩目/vi 的/ude1 [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 潜山县/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 县/n 剧团/nis 隆重/ad 开幕/vi 。/w 来自/v 全县/n [各/rz 条/q 战线/n]/nz 的/ude1 [200/m 名/q]/mq 县政协/n 委员/nnt ，/w 将/d 在/p 大会/n 期间/f ，/w 郑重/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 的/ude1 神圣/a 职责/n 。/w 
大会/n 会场/n 简约/a 而/cc 庄重/a 。/w 主席台/n 背景/n 正中/f 悬挂/v 的/ude1 [人民/n 政协/nis]/nz 会徽/n ，/w 在/p 两侧/f 红旗/n 的/ude1 拱卫/nz 下/f 熠熠生辉/al 。/w 
县委/nis 书记/nnt 、/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 卓晓静/nr ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 代/q 县长/nnt 张劲松/nr ，/w 县政协/n 主席/nnt 刘东贤/nr ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w [天柱山/nz 管委会/nis]/nt 常务/b 副主任/nnt 夏吉侃/nr ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 徐雷生/nr ，/w 县政协/n 副主席/nnt 操龙祥/nr 、/w 汪宗武/nr 、/w 黄晓安/nr 、/w 杨惠芬/nr 、/w 崔国来/nr 、/w 郝忠友/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 县领导/nz 朱翯/nr 、/w 曹红斌/nr 、/w 方立洋/nr 、/w 林斗喜/nr 、/w 谢文婕/nr 、/w 刘胜江/nr 、/w 吕顺清/nr 、/w 徐云荣/nr 、/w 黄晟/nr 前/f 、/w 韩建平/nr 、/w 郭玉晟/nr 、/w 曹立全/nr 、/w 蔡婷婷/nr 、/w 涂高生/nr 、/w 陈咏梅/nr 、/w 伍先锋/nr 、/w 黄亮/nr ，/w 在/p 潜/vg 的/ude1 市委/nis 督查/v 组/n 成员/nnt 、/w 县委/nis 县政府/n 督查/v 组/n 组长/nnt 、/w 副组长/nnt 以及/cc [天柱山/nz 管委会/nis]/nt 、/w 县/n 经济/n [开发区/ns 管委会/nis]/nis 、/w 县/n 法院/nis 、/w 县/n 检察院/nis 、/w [县/n 公安局/nis]/nt 、/w [县委/nis 党校/nis]/nt 、/w 梅城镇/ns 、/w 源潭镇/ns 等/udeng 单位/n [负责/v 同志/n]/nz 也/d 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
大会/n 的/ude1 应/v 到/v 委员/nnt [200/m 名/q]/mq ，/w 因/p 事/n 因病/d 请假/vi [7/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v [193/m 名/q]/mq 。/w 今天/t 大会/n 的/ude1 执行主席/nnt 是/vshi ：/w 刘东贤/nr 、/w 操龙祥/nr 、/w 汪宗武/nr 、/w 黄晓安/nr 、/w 郝忠友/nr 、/w 石敬忠/nr 、/w 孙王银/nr 、/w 郑茯苓/nr 、/w 胡山河/nr 、/w 葛筠/nr 。/w 刘东贤/nr 主持/v 开幕/vn 大会/n 。/w 
上午/t 8点30分/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 潜山县/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 雄浑/z 的/ude1 国歌声/n 中/f 开幕/vi ，/w 刘东贤/nr 在/p 开幕词/n 中/f 指出/v ,/w 县政协/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 是/vshi 在/p 全县/n 人民/n 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 加快/v 转型/vn 崛起/v 的/ude1 形势/n 下/f 召开/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 全县/n 各族/rz 各界/rz 群众/n [十分/d 关注/v]/nz 的/ude1 重要/a 会议/n ，/w 是/vshi 全县/n 人民/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n 。/w 
刘东贤/nr 希望/v ，/w 全体/n 政协/nis 委员/nnt 要/v 以/p 高度/d 的/ude1 责任感/n 全身/n 心地/n 参加/v 会议/n ，/w 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 积极/ad 参政议政/vl ，/w 建言/nz 献策/vi ，/w 为/p 我县/r 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 构建/v [和谐/a 社会/n]/nz 作出/v 应有/vn 的/ude1 贡献/n 。/w 把/pba 这次/r 会议/n 开/v 成/v 团结/vn 民主/a 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 大会/n ；/w 开/v 成/v 求真务实/vl 、/w 献计/vi 出力/vi 的/ude1 大会/n ；/w 开/v 成/v 促进/vn 政协/nis 工作/vn 创新/vi 发展/vn 的/ude1 大会/n ！/w 
政协/nis 副主席/nnt 操龙祥/nr 受/v 县政协/n [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 委托/vn ，/w 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 
操龙祥/nr 在/p 回顾/v 2013年/t 工作/vn 时/ng 说/v ，/w 在/p [中共/n 潜山/ns 县委/nis]/nt 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 县政协/n 常委会/nis 紧紧/d 围绕/v 县委/nis 、/w 县政府/n 工作/vn 中心/nis ，/w 全面/ad 落实/v 县委/nis 《/w 关于/p 进一步/d 加强/v 和/cc 改进/v [人民/n 政协/nis]/nz 工作/vn 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 切实/ad 发挥/v 协调/vn 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 作用/n ，/w 为/p 促进/v 我县/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n ！/w 一/m 是/vshi 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl “/w [三/m 大/a]/mq 职能/n ”/w ，/w 切实/ad 发挥/v [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ；/w 二/m 是/vshi 紧紧/d 围绕/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 广泛/a 凝聚/v 各方/r 智慧/n 力量/n ；/w 三/m 是/vshi 积极/ad 推进/vi 政协/nis 履行/v 职能/n 制度化/vi 、/w 规范化/vn 、/w 程序化/v 建设/vn ，/w 大力/d 提升/v 政协/nis 工作/vn 科学化/v 水平/n 。/w 
在/p 谈到/v 2014年/t 政协/nis 工作/vn 安排/v 时/ng ，/w 操龙祥/nr 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 我县/r 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 加快/v 转型/vn 崛起/v 的/ude1 重要/a 之/uzhi 年/qt 。/w 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 县政协/n 各/rz 参加/v 单位/n 和/cc 全体/n 政协/nis 委员/nnt ，/w 一/m 是/vshi 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 要/v 在/p 领会/v [精神/n 实质/n]/nz 上/f 下功夫/v 、/w 在/p 提升/v 履/vg 职/ng 水平/n 上/f 下功夫/v 、/w 在/p 指导/vn 实践/vn 上/f 下功夫/v 、/w 坚持/v 把/pba 学习/v 贯彻/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 与/cc [人民/n 政协/nis]/nz 履行/v 职能/n 的/ude1 实践/vn 结合/v 起来/vf ，/w 强化/v [人民/n 政协/nis]/nz [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 广泛/a 凝聚/v 改革/vn 共识/n ，/w 多方/d 汇聚/v 改革/vn 合力/n ，/w 自觉/a 做/v 改革/vn 的/ude1 参与者/n 和/cc 促进/v 者/k 。/w 二/m 是/vshi 要/v 扎实/a 开展/v [人民/n 政协/nis]/nz [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v 我县/r 全面/ad 深化改革/v 中/f 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 和/cc 县委/nis 、/w 县政府/n 的/ude1 中心/nis 工作/vn ，/w 更加/d 活跃/a 有序/a 地/ude2 组织/n 专题/n 协商/vn 、/w 对口/vd 协商/vn 、/w 界别/n 协商/vn 和/cc 提案/n 办理/v 协商/vn ，/w 切实/ad 将/d [协商/vn 民主/a]/nz 融入/v 履行/vn [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n 的/ude1 全过程/n ，/w 积极/ad 助推/vn 我县/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 。/w 三/m 是/vshi 要/v 积极/ad 助推/vn [和谐/a 社会/n]/nz 建设/vn ，/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 政协/nis 联系/v 广泛/a 、/w 渠道/n 畅通/an 的/ude1 优势/n ，/w 关注/v 民生/n ，/w 反映/v 民意/n ；/w 扩大/v 联谊/b 、/w 增进/v 团结/vn ；/w 协调/v 关系/n 、/w 维护/v 稳定/an ；/w 为/p [和谐/a 社会/n]/nz 建设/vn 创造/v 良好/a 环境/n 。/w 四/m 是/vshi 要/v 全面/ad 推进/vi 政协/nis 工作/vn 创新/vi 发展/vn ，/w 要/v 把/pba 创新/vi 作为/p [人民/n 政协/nis]/nz 工作/vn 的/ude1 不竭/a 源泉/n ，/w 不断/d 拓展/v 履/vg 职/ng 形式/n ，/w 激发/v 委员/nnt 履/vg 职/ng 热情/an 、/w 提升/v 政协/nis 工作/vn 活力/n ；/w 深入/ad 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 聚焦/vi “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 立行/nz 立/v 改/v ，/w 勇于/v 开展/vn 批评/vn 和/cc 自我批评/n ，/w 敢于/v 接受/vn [人民/n 群众/n]/nz 监督/vn ，/w 以/p 良好/a 的/ude1 作风/n 推进/vi 政协/nis 工作/vn [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 
政协/nis 副主席/nnt 郝忠友/nr 受/v 县政协/n [常务委员/nnt 会/v]/nis 委托/vn ，/w 向/p 大会/n 报告/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 。/w 郝忠友/nr 说/v ，/w 县政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f ，/w 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt ，/w 以/p [十八/m 大/a]/mq 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn [科学/n 发展观/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v 县委/nis 、/w 县政府/n 工作/vn 中心/nis 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 关注/v 的/ude1 热点/n 、/w 难点/n 问题/n ，/w 认真/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 共/d 提交/v 提案/n [95/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn ，/w 立案/vi [93/m 件/q]/mq 。/w 对/p 已/d 立案/vi 的/ude1 提案/n 分别/d 交由/v [35/m 个/q]/mq 单位/n 办理/v ，/w 对/p 未予/nz 立案/vi 的/ude1 以/p 委员/nnt 来信/n 方式/n 转/v [有关/vn 部门/n]/nz 处理/vn 。/w 截至/v 2013年10/t 月底/t ，/w 所有/b 提案/n 已/d 全部/m 办/v 复/dg 。/w 其中/rz ，/w 所/usuo 提/v 问题/n 得到/v 解决/vn 或/c 基本/a 解决/v 的/ude1 [62/m 件/q]/mq ，/w 占/v 66.7%/m ；/w 正在/d 解决/v 或/c 已/d 列入/v 计划/n 解决/v 的/ude1 [21/m 件/q]/mq ，/w 占/v 22.6%/m ；/w [因/p 条件/n 限制/vn]/nz 暂时/d [难以/d 解决/v]/nz 已/d 作出/v 解释/vn 说明/v 的/ude1 [10/m 件/q]/mq ，/w 占/v 10.7%/m 。/w 总体/n 来看/u ，/w 提案/n 内容/n 丰富/a ，/w 质量/n 稳步/d 提高/v ，/w 体现/v 了/ule 广大/b 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 参政/vn 水平/n 。/w 在/p 县委/nis 、/w 县政府/n 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 承办/v 单位/n 的/ude1 认真/ad 办理/v 下/f ，/w 提案/n 工作/vn 取得/v 了/ule 明显/a 成效/n ，/w 为/p 我县/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
郝忠友/nr 在/p 部署/vn 2014年/t [政协/nis 提案/n]/nz 工作/vn 时/ng 说/v ，/w 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 要/v 深入/ad 学习/v 和/cc 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 以及/cc 习近平/nr 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 围绕/v 全县/n 工作/vn 大局/n ，/w 切实/ad 履行/v 政协/nis 职能/n ，/w 积极探索/v [新形势/nz 下/f]/nz 提案/n 工作/vn 的/ude1 新思路/nz 、/w 新方法/nz ，/w 使/v 提案/n 工作/vn 充分/ad 体现/v 时代性/n 、/w 把握/v 规律性/n 、/w 富有/v 创造性/n 。/w 要/v 强化/vn [质量/n 意识/n]/nz ，/w 进一步/d 夯实/v 提案/n 工作/vn 基础/n ；/w 要/v 强化/vn 协商/v 意识/n ，/w 进一步/d 增强/v 提案/n 办理/v 实效/n ；/w 要/v 强化/vn [服务/vn 意识/n]/nz ，/w 进一步/d 增强/v 提案/n 工作/vn 合力/n 。/w 
在/p 潜/vg 的/ude1 省/n 、/w 市政协/n 委员/nnt ，/w 县委/nis 县政府/n 督察/v 组/n 成员/nnt 、/w 县直/n [有关/vn 单位/n]/nz 和/cc 中央/n 、/w 省/n 、/w 市/n 驻/v 潜/v 单位/n 的/ude1 主要/b [负责/v 同志/n]/nz 以及/cc 各/rz 乡镇/n [政协/nis 工委/nis]/nt 副主任/nnt 、/w 统战/n 委员/nnt 应邀/vi 列席/v 了/ule 大会/n 。/w 
