1月16日/t 上午/t ，/w 市政府/n 召开/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 征求/v 《/w 市/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 、/w 《/w 市政府/n 工作/vn 规则/n 》/w [修改/v 意见/n]/nz ，/w 研究/v 全年/n 工作/vn 任务/n 落实/v ，/w 部署/vn 当前/t 工作/vn 。/w 市长/nnt 魏晓明/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 陈冰冰/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 市/n 领导/n 万士其/nr 、/w 施泽彪/nr 、/w 黄杰/nr 、/w 陈爱军/nr 、/w 范先汉/nr 、/w 张小青/nr ，/w 市/n 经/p 开/v 区/n 管委会/nis 主任/nnt 王俊科/nr 及/cc 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会议/n [原则/n 同意/v]/nz 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 》/w ，/w 要求/n 进一步/d 修改/v 完善/vn 后/f ，/w 提交/v 市/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 。/w 
魏晓明/nr 强调/v ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 按照/p 省委/nis 、/w 省政府/n 决策/vn 部署/vn 和/cc 市委/nis 十届/mq [八/m 次/qv]/mq 全体/n (/w 扩大/v )/w 会议/n 要求/n ，/w 部署/vn 工作/vn 立足/vi 于/p “/w 早/a ”/w ，/w 推进/vi 工作/vn 立足/vi 于/p “/w 快/a ”/w ，/w 坚持/v 系统/n 安排/v 、/w 整体/n 推进/vi ，/w 确保/v [各项/r 工作/vn]/nz 实现/v 开门红/vl 。/w 
魏晓明/nr 指出/v ，/w “/w 两会/n ”/w 将/d 至/p ，/w 春节/t 渐近/nz 。/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v [集中/v 精力/n]/nz 开/v 好/a “/w 两会/n ”/w ，/w [统筹/vd 安排/v]/nz 好/a [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 一/m 要/v 广泛开展/v 送温暖/nz 活动/vn ，/w [特殊/a 群体/n]/nz 不/d 漏/v 户/q ，/w [困难/an 群众/n]/nz 不/d 漏/v 人/n 。/w 二/m 要/v 加强/vn 假日/n 期间/f [市场/n 供应/vn]/nz ，/w 做到/v 监管/vn 不/d 缺位/nz 、/w 供应/vn 不/d 断档/vi 、/w 价格/n 不/d 暴涨/vi 、/w 安全/an 有/vyou 保障/vn 。/w 三/m 要/v 利用/vn [春节/t 期间/f]/nz ，/w 安庆/ns 老乡/n 回乡/vi 过年/vi 的/ude1 [有利/a 时机/n]/nz ，/w 做好/v 招商/vn 、/w 招工/vn 、/w 计生/n 等/udeng 工作/vn 。/w 四/m 要/v 抓好/v 春运/n 、/w [安全/an 生产/vn]/nz 、/w [森林/n 防火/vn]/nz 、/w 旅游/vn 、/w 维稳/nz 等/udeng 工作/vn ，/w 确保/v 过/uguo 一个/mq 平安/a 、/w 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 他/rr 强调/v ，/w 近期/t 中央/n 陆续/d 出台/vi 了/ule 廉洁自律/bl 、/w 改进/v 作风/n [有关/vn 规定/n]/nz ，/w [各级/r 领导/n]/nz 一定/b 要/v 增强/vn 政治/n 敏锐性/nz ，/w 令行禁止/vl ，/w 率先垂范/vl ，/w 过好年/nz 关/n ，/w 更/d 要/v 过/uguo 好/a “/w 廉/ag ”/w 关/n 。/w 
市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 陈冰冰/nr 就/d 落实/v 2014年/t 政府/nis 重点/n 工作/vn 进行/vn 了/ule 部署/vn 安排/v 。/w 部分/n 县/n (/w 市/n )/w 区/n 、/w 市直/b [有关/vn 单位/n]/nz 作/v 了/ule 交流/vn 发言/vi 。/w 
