人民网/nz 合肥/ns 1月17日/t 电/n (/w 记者/nnt 李阔/nr 实习生/nnt 张俊/nr ）/w 1月16日/t 晚/tg ，/w 阜阳市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 在/p 全市/n 开展/v 夜/tg 查/v 酒驾/nz 统一/vn 行动/vn ，/w 在/p 盘查/v 中/f 发现/v 两名/mq 驾驶员/nnt 酒驾/nz ，/w 神奇/a 的/ude1 是/vshi 两名/mq 驾驶员/nnt 不仅/c 相互/d 认识/v ，/w 且/c [同名/vn 同姓/vi]/nz 。/w 目前/t ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 已经/d 对/p 这/rzv 对/p “/w 难兄难弟/n ”/w 做出/v [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
记者/nnt 从/p 阜阳/ns 警方/n 获悉/v ，/w 2014年1月16日/t 春运/n 首/q 日/b ，/w 阜阳/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 在/p 全市/n 开展/v 夜/tg 查/v 酒驾/nz 统一/vn 行动/vn 。/w 当晚/t 20时/t 许/v ，/w 阜阳市/ns 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 在/p 颍河/nz 西路/n 与/cc 颍上/ns 路/n [交叉/vn 路口/n]/nz 执勤/vi ，/w 一辆/mq 悬挂/v [临时/b 号牌/nz]/nz 的/ude1 越野车/n 和/cc 一辆/mq 悬挂/v 江苏/ns 号牌/nz 的/ude1 别克/nrf 轿车/n 突然/ad 停/vi 在/p 路边/s ，/w 民警/nnt 立即/d 上前/vi 对/p 这/rzv 两辆/mq 嫌疑/n 车辆/n 进行/vn 盘查/v 。/w 
“/w 司机/nnt 看见/v 前方/s 有/vyou 交警/nnd 执勤/vi ，/w 突然/ad 停车/vi 。/w ”/w 据/p 执勤/vi 民警/nnt 介绍/v ，/w 对/p [2/m 名/q]/mq 司机/nnt 分别/d 进行/vn 呼吸/v 式/k 酒精/n 检测/vn ，/w 酒精/n 含量/n 分别为/v [42/m mg/x]/mq //w [100/m ml/x]/mq 和/cc [67/m ./w 2/m mg/x]/mq //w [100/m ml/x]/mq ，/w 均/d 属于/v 饮/v [酒后/t 驾驶/v]/nz 机动车/n 。/w 
民警/nnt 进一步/d 核查/v 身份/n 时/ng 发现/v ，/w 刚刚/d 同时/c 被/pbei 查/v 的/ude1 [二/m 人/n]/mq 都/d 叫/vi 谭/vn 某/rz ，/w 姓名/n [完全/ad 相同/a]/nz ，/w 且/c 互相/d 认识/v ，/w 住址/n 登记/vn 均/d 为/p 利辛县/ns [程/n 家/q 集镇/n]/ns 村民/n 。/w “/w 我们/rr 最初/d 怀疑/v [二/m 人/n]/mq 的/ude1 驾驶证/n 有/vyou 套/q 证/n 嫌疑/n 。/w ”/w 据/p 执勤/vi 民警/nnt 介绍/v ，/w 当时/t 不/d 相信/v 如此/rzv 巧合/vi ，/w 就/d 将/d [二/m 人/n]/mq 带/v 至/p 交警大队/nis 做/v 进一步/d 调查/vn 。/w 
事后/f ，/w 经过/p [交警/nnd 部门/n]/nz 调查/vn ，/w 同名/vn 的/ude1 [二/m 人/n]/mq 身份/n 属实/a ，/w 年龄/n 相差/v [一/d 岁/qt]/mq ，/w [二/m 人/n]/mq 是/vshi 同乡/n 还是/c 同学/n 关系/n ，/w 又/d 曾/d 做/v 过/uguo 同事/n ，/w 关系/n 密切/ad 。/w 后来二/t 人/n 分别/d 前往/v 河南/ns 、/w 江苏/ns 发展/vn 。/w 近期，二/t 人/n 返乡/vi 回家过年/v ，/w 约/d 好/a 互相/d 接风/vi 。/w 当晚，二/t 人/n 在/p 阜阳/ns 市区/s 某/rz 饭店/nis 聚餐/vn 时/ng ，/w 喝/vg 了/ule 点/qt 啤酒/nf 。/w 饭后，二/t 人/n 驾车/vi 离开/v ，/w 结果/n 同时/c 被/pbei 交警/nnd 查获/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 依法/d 对/p 谭/vn 某/rz [二/m 人/n]/mq 做出/v 罚款/vn [1500/m 元/q]/mq ，/w 暂扣/v 驾驶证/n 6个月/t 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 其中/rz 年轻/a [1/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谭/vn 某/rz 因/p 所/usuo 持有/v 的/ude1 驾驶证/n 尚/d 在/p 实习期/t 内/f ，/w 驾驶证/n 将/d 被/pbei 依法/d 注销/vn 。/w 
