1月16日/t 下午/t ，/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 参加/v 榆林/ns 代表团/n 审议/v 。/w 
赵正永/nr 在/p 认真/ad 听取/v 陆治原/nr 、/w 高乃则/nz 、/w 苗子恩/nr 等/udeng 代表/nnt 发言/vi 后/f 说/v ，/w 这几年/mq ，/w 榆林/ns 在/p 产业/n 调整/vn 、/w 企业/n 发展/vn 、/w 社会/n 建设/vn 、/w 民生/n 改善/v 、/w 干部/nnt 作风/n 等/udeng 方面/n 有/vyou 了/ule 显著/ad 提升/v ，/w 对/p 全省/n 经济发展/v 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
赵正永/nr 指出/v ，/w 要/v 准确/a 把握/v “/w 三期/b 叠加/vi ”/w 的/ude1 阶段性/n 特征/n ，/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 统领/v ，/w 立足/vi 榆林/ns 的/ude1 优势/n 特色/n ，/w 在/p 综合利用/nz [能源/n 资源/n]/nz 、/w 壮大/v [现代/ntc 农业/n]/nz 、/w [大力/d 发展/vn]/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz 等/udeng 方面/n 下功夫/v 、/w 做文章/vi 。/w 要/v 坚持/v “/w 两个/mq 毫不动摇/vl ”/w ，/w 用/p 足/a 用活/v 各项/r 支持/v 政策/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz ，/w 进一步/d 拓展/v 榆林/ns 加快/v 发展/vn 、/w [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 空间/n 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 秘书长/nnt 刘小燕/nr 参加/v 审议/vn 。/w 
