新春佳节/nz 即将/d 来临/vi ，/w 1月8日/t 至/p 16日/t ，/w 市/n 领导/n 胡明莹/nr 、/w 孙仁/nr 、/w 卢仕仁/nr 、/w 余向东/nr 、/w 周厚宽/nr 、/w 操龙灿/nr 、/w 李志伟/nr 、/w 汤春和/nr 、/w 刘立兵/nr 、/w 黄珍/nr 、/w 方旭/nr 、/w 张怀献/nr 分别/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 部分/n [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 向/p 他们/rr 送去/vf 了/ule 慰问品/n 、/w 慰问金/n ，/w 并/cc 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 。/w 
1月13日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 胡明莹/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule 市/n 环卫局/nis 清/tg 管/v 站/vi [困难/an 职工/nnt]/nz 马广友/nr 、/w 清扫/v 大队/nis [困难/an 职工/nnt]/nz 锁/v 炳/ng 红/a 和/cc 清运/v 大队/nis [困难/an 职工/nnt]/nz 陈文武/nr ；/w 1月14日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 孙仁/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule 市/n 物资/n 协会/nis [困难/an 职工/nnt]/nz 刘全太/nr 、/w 赵会均/nr 、/w 张开川/nr 等/udeng ；/w 1月13日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 卢仕仁/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule 市/n 粮食局/nis 油脂/n 库/n [困难/an 职工/nnt]/nz 李一成/nr 、/w 粮油/n 车队/nis [困难/an 职工/nnt]/nz 杨继兰/nr 、/w 河东/ns 粮库/n [困难/an 职工/nnt]/nz 姜丽/nr 等/udeng ；/w 1月14日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 余向东/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule [市/n 住/vi 建委/nis]/nt 系统/n [困难/an 职工/nnt]/nz 郭明/nr 、/w 韩修利/nr 、/w 张云峰/nr 等/udeng ；/w 1月14日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [阜阳/ns 军分区/nis]/nt 政委/nnt 周厚宽/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule 原/b [阜阳/ns 柴油机/n 厂/n]/nt [困难/an 职工/nnt]/nz 段传英/nr 、/w 刘希久/nr 和/cc 刘士龙/nr 等/udeng ；/w 1月16日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 操龙灿/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule [市/n 经/p 信委/nis]/nt 系统/n [困难/an 职工/nnt]/nz 卢庆刚/nr 、/w 李子侠/nr 、/w 张坤/nr 等/udeng ；/w 1月15日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 李志伟/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule [昊/nz 源/ng 集团/nis]/nt [困难/an 职工/nnt]/nz 骆彩侠/nr 、/w 曹家荣/nr 、/w 徐会兰/nr 等/udeng ；/w 1月13日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市/n 纪委/nnt 书记/nnt 汤春和/nz 看望/v 慰问/vn 了/ule [华润/nr 雪花/n 啤酒/nf （/w 阜阳/ns ）/w 有限公司/nis]/nt [困难/an 职工/nnt]/nz 张海荣/nr 、/w [金种子/nr 集团/nis]/nt [困难/an 职工/nnt]/nz 黄殿彬/nr 、/w 阜阳/ns [轻工/n 产品/n]/nz [经销/vn 公司/nis]/nt [困难/an 职工/nnt]/nz 徐秀玲/nr 等/udeng ；/w 1月9日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 、/w 公安局长/nnt 刘立兵/nr 到/v 市/n 开发区/ns 中/f 航/vg 开/v 乐/a 等/udeng 企业/n ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule [困难/an 职工/nnt]/nz 牛治华/nr 、/w 朱国华/nr 、/w 岳子红/nr 等/udeng ；/w 1月8日/t ，/w 副市长/nnt 黄珍/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule 市中医院/nis [困难/an 职工/nnt]/nz 陈小干/nr ，/w 市/n [三/m 院/n]/mq [困难/an 职工/nnt]/nz 周长/n 、/w 张越/nr 等/udeng ；/w 1月15日/t ，/w 副市长/nnt 方旭/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule 原/b 肉联厂/nis [下岗/vn 职工/nnt]/nz 于庆泉/nr 、/w 王峰/nr ，/w [方圆/n 五交化/nz 公司/nis]/nt [困难/an 职工/nnt]/nz 王文兰/nr ；/w 1月16日/t ，/w 副市长/nnt 张怀献/nr 看望/v 慰问/vn 了/ule 市/n 交通/n 系统/n [困难/an 职工/nnt]/nz 薛丽/nr 、/w 何为为/nr 、/w 种/q 照/v 胜/v 等/udeng 。/w 
每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 市/n 领导/n 都/d 与/cc [困难/an 职工/nnt]/nz 拉家常/vi 、/w 问/v 冷暖/n ，/w 详细/a 询问/v 他们/rr 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 、/w [身体/n 健康/a]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 树立/v 信心/n ，/w 战胜/v 困难/an ，/w 在/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w [努力/ad 创造/v]/nz [美好/a 生活/vn]/nz 。/w 市/n 领导/n 还/d 要求/n 各地/rzs 各/rz 相关/vn 单位/n [负责/v 同志/n]/nz ，/w 要/v 时刻/n 把/pba [困难/an 职工/nnt]/nz 的/ude1 冷暖/n 放在心上/nz ，/w 及时/ad 帮助/v 他们/rr 解决/v [实际/n 困难/an]/nz ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 送到/v 千家万户/n 。/w 
[阜阳/ns 日报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 杨静文/nr 张凯培/nr 宋玉洁/nr 李方达/nr 牛桂芹/nr 尚/d 原野/n 杨飏/nr 高楠/nr 通讯员/nnt 王标/nr 王晓春/nr ）/w 
