[今天/t 上午/t]/nz ，/w [安徽省/ns 纪委/nnt 监察厅/nis]/nt 召开/v 2014年/t 首场/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 对/p 2013年/t 安徽省/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 查办/v 案件/n 情况/n 进行/vn 通报/v 。/w 
2013年/t ，/w 安徽省/ns 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 受理/v 群众/n 信访/n 举报/vn [61305/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 46.51%/m ；/w 立案/vi [7796/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 54.9%/m ；/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [7798/m 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 48.1%/m ，/w 涉嫌/v 犯罪/vn 移送/v 司法机关/nz [643/m 人/n]/mq 。/w 同时/c ，/w 坚持/v 抓/v 早/a 抓/v 小/a ，/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 在/p 查清/v 事实/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 为/p [1631/m 名/q]/mq 受到/v 不/d 实/ad 举报/vn 的/ude1 [党员/nnt 干部/nnt]/nz 澄清/vi 了/ule 问题/n ，/w 对/p [712/m 名/q]/mq 有/vyou 一般/ad 问题/n 的/ude1 [党员/nnt 干部/nnt]/nz 进行/vn 了/ule 批评/vn 教育/vn 。/w 
处理/vn 违纪/vn 违法/vn [省/n 管/v 干部/nnt]/nz [22/m 人/n]/mq 
2013年/t ，/w 省纪委/n 对/p 涉嫌/v 违纪/vn 违法/vn 的/ude1 [省/n 管/v 干部/nnt]/nz 已/d 结案/vi 处理/vn 和/cc 正在/d 立案/vi 检查/vn 的/ude1 [22/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 涉嫌/v 犯罪/vn 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 处理/vn [15/m 人/n]/mq ；/w 全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 查办/v 县处级/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 案件/n [158/m 件/q]/mq ，/w 乡科级/nz 及/cc 一般/ad 干部/nnt 案件/n [2377/m 件/q]/mq 。/w 去年/t ，/w 省纪委/n 监察厅/nis 先后/d 严肃/a 查办/v 了/ule [阜阳市/ns 人大/nis]/nto 原/b 副主任/nnt 刘家坤/nr 、/w 六安市/ns 原/b 副市长/nnt 权俊良/nr 、/w 蚌埠市/ns 原/b 副市长/nnt 刘亚/nr 、/w 省/n [广电/n 传媒/n 集团/nis]/nt 原/b [副/b 总经理/nnt]/nnt 胡传道/nr 、/w [萧县/ns 县委/nis]/nto 原/b 书记/nnt 毋保良/nr 等/udeng 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w 有力/a 震慑/v 了/ule [腐败/an 分子/n]/nz 。/w 各地/rzs 也/d 相继/d 查处/v 了/ule 一批/mq 在/p 当地/s 有/vyou 影响/vn 的/ude1 大案要案/n 。/w 
全年/n 查处/v [工程/n 建设/vn]/nz 领域/n 查办/v 违纪/vn 违法/vn 案件/n [215/m 件/q]/mq 
全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 加大/v 对/p [工程/n 建设/vn]/nz 、/w [房地产/n 开发/vn]/nz 、/w [土地/n 管理/vn]/nz 和/cc [矿产/n 资源/n]/nz 开发/vn 等/udeng 重点/n 领域/n ，/w 立项/vi 决策/vn 、/w 招标/vn 竞标/vn 、/w 资金/n 划拨/v 等/udeng [关键/n 环节/n]/nz ，/w 以及/cc [行政/n 审批/vn]/nz 、/w 行政执法/v 等/udeng [关键/n 岗位/n]/nz 违纪/vn 违法/vn 案件/n 的/ude1 查处/vn 力度/n 。/w 2013年/t ，/w 在/p [工程/n 建设/vn]/nz 领域/n 查办/v 违纪/vn 违法/vn 案件/n [215/m 件/q]/mq ，/w 处分/n [209/m 人/n]/mq 。/w 省/n [国土/n 资源厅/nis]/nis 原/b 厅长/nnt 陈良纲/nr ，/w 原/b 巡视员/nnt 杨先静/nr 为/p 他人/rr 在/p 矿业权/n 配置/vn 、/w 变更/v 、/w [土地/n 复垦/vn]/nz 、/w 指标/n 交易/vn 等/udeng 方面/n 提供/v 帮助/vn ，/w 收受/v 他人/rr 贿赂/v 问题/n 被/pbei 省纪委/n [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 现已/v 移送/vn 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w [萧县/ns 公安局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 单严法/nr 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 在/p 履行/v 人事/n 调整/vn 、/w 拨付/v 工程款/nz 等/udeng 职责/n 中/f ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 收受/v 他人/rr 财物/n [362/m 万元/q]/mq ，/w 受到/v [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ，/w 一审/b 被判/v 有期徒刑/n 12年6/t 个/q 月/n 。/w 
查办/v 全省/n [涉农/vn 案件/n]/nz [4135/m 件/q]/mq 
2013年/t 全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 重点/n 查办/v 贪污/vn 、/w 挪用/v 、/w 截留/v 、/w 骗取/v 强/a 农惠农/nr 补贴/n 资金/n 、/w [土地/n 补偿/vn 款/q]/nz 、/w [拆迁/v 补偿/vn]/nz 资金/n 的/ude1 案件/n ，/w 以及/cc 利用/v 经手/v 和/cc 管理/vn 强/a 农惠农/nr 补助/v 事项/n 的/ude1 便利/an 索贿/vi 受贿/vi 、/w 徇私舞弊/vl 、/w 违规/vn 收费/vn 、/w 吃/v 拿/v 卡/n 要/v 的/ude1 案件/n 等/udeng 。/w 全省/n 共/d 查办/v [涉农/vn 案件/n]/nz [4135/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 村官/nnd (/w 包括/v 村支书/nnt 、/w 村主任/nnt 、/w 村/n 文书/nnt 、/w 村/n 会计/nnt )/w 案件/n [2615/m 件/q]/mq 。/w 铜陵市/ns [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 查壬村/ns 原/b 村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 管祥斌/nr 、/w 村委会/nis 副主任/nnt 查治国/nr 等/udeng 人/n 利用/v 工作/vn 之/uzhi 便/d ，/w 签订/v 虚假/a [拆迁/v 安置/vn]/nz 协议/n ，/w 骗取/v 国家/n [拆迁/v 补偿/vn]/nz 资金/n ，/w 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w [亳州市/ns 谯城区/ns 赵桥乡/ns 穆/b 阁/ng 村/n 原/b 党总支/nis]/nt 书记/nnt 赵永成/nr 在/p 为/p 他人/rr 协调/v 建房/vn 、/w 项目/n 征地/vn 及/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 过程/n 中/f 收受贿赂/v ，/w 并/cc 虚报/v 工程量/n 套取/v 工程款/nz ，/w 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
点名/v 道/qv 姓/v 通报/vn 曝光/vi —/w —/w 今年/t 将/d 继续/v 加大/v 反/vi 腐/vg 力/n 
在/p [今天/t 上午/t]/nz 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt 、/w 省/n 监察厅/nis 厅长/nnt 、/w 省/n [预防/v 腐败/an 局/n]/nis 局长/nnt 李猛/nr 介绍/v ，/w 2014年/t 安徽省/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 将/d 重点/n 审查/vn 和/cc 处置/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz 违反/v 党纪政纪/n 、/w 涉嫌/v [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 严肃/a 查办/v 发生/vn 在/p 重点/n 领域/n 、/w [关键/n 环节/n]/nz 和/cc 群众/n 身边/s 的/ude1 腐败/an 案件/n 。/w 形成/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 一年/mq 一年/mq 抓/v 下去/vf ，/w 一个/mq [时间/n 节点/n]/nz 一个/mq [时间/n 节点/n]/nz 地/ude2 抓/v ，/w 坚决/ad 防止/v 反弹/vn 。/w 严格/ad 执纪/vn 监督/vn ，/w 加大/v 惩戒/vn 和/cc 问责/nz 力度/n ，/w 点名/v 道/qv 姓/v 通报/vn 曝光/vi 。/w 将/d 每/rz 一起/s 违纪/vn 违法/vn 案件/n 公之于众/nz 。/w (/w 记者/nnt 杨玥玥/nr )/w 
