1月16日/t ，/w 县委/nis 常委/nnt 刘玉球/nr 、/w [县/n 人武部/nis]/nt 政委/nnt 邓小红/nr 、/w 副县长/nnt 曹晓革/nr 一行/n 到/v 太慈镇/ns 开展/v 以/p “/w 进/vf 农村/n 访/v 群众/n 问/v 民生/n 所需/nz 、/w 进/vf 社区/n 访/v 居民/n 问/v [政风/n 行风/n]/nz 、/w 进/vf 企业/n 访/v 职工/nnt 问/v 发展/vn 良策/n ”/w 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 “/w 三/m 进/vf 三/m 访/v [三/m 问/v]/mq ”/w 活动/vn 。/w 
刘玉球/nr 一行/n 先后/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 老干部/n 和/cc [困难/an 群众/n]/nz ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 的/ude1 [身体/n 健康/a]/nz 情况/n 和/cc 家庭/n [经济/n 状况/n]/nz ，/w 认真/ad 询问/v 社保/vn 、/w 医保/n 和/cc [退休/v 干部/nnt]/nz [福利/n 待遇/n]/nz 等/udeng 民生/n 政策/n 落实/v 情况/n ，/w 并/cc 为/p 他们/rr 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 和/cc 礼品/n ，/w 要求/n 镇/n 村干部/nnt 要/v 多/a 关注/v [困难/an 群众/n]/nz 、/w 老干部/n 和/cc 老/a 党员/nnt 的/ude1 生活/vn ，/w 多渠道/d 帮助/v 他们/rr 解决/v [实际/n 困难/an]/nz 。/w 
刘玉球/nr 、/w 邓小红/nr 、/w 曹晓革/nr 分别/d 走访/v 了/ule 周边/n 群众/n ，/w 就/d 深入/ad 开展/v [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 、/w 改进/v “/w 四/m 风/n ”/w 、/w 美好/a 乡村/n 建设/vn 、/w [土地/n 流转/vn]/nz 、/w 水利/n 兴修/v 等/udeng 民生/n 发展/vn 工作/vn 征求/v [群众/n 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 同时/c ，/w 还/d 深入/ad 到/v 雨/n 杏/ng 食品/n 、/w 五星/n 实业/nis 和鑫森/nr 木业/n ，/w 了解/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n 以及/cc 企业/n 发展/v 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 积极/ad 帮助/v 并/cc 予以/vx 解决/v 。/w 
