[/w 摘要/n ]/w 齐亚军/nr 介绍/v 说/v ，/w 在/p 他/rr 老家/n 的/ude1 小山/n 村里/n ，/w 只有/c 勤奋/a 一点/mq 的/ude1 人/n ，/w 才/d 不至于/d 挨饿/vi 。/w 
齐亚军/nr 的/ude1 获奖/vn 证书/n 
[3/m 次/qv]/mq [国家/n 奖学金/n]/nz 、/w [3/m 次/qv]/mq [国家/n 励志/n 奖学金/n]/nz 、/w [1/m 次/qv]/mq [中国/ns 大学生/nnt 自强/vi 之/uzhi 星/n]/nz 奖学金/n 、/w [1/m 次/qv]/mq 安徽省/ns 高校/n 研究生/nnt [信息/n 素养/n]/nz 夏令营/n 优秀/a 营员/nz 奖学金/n …/w …/w 正在/d [安徽/ns 中医药/n 大学/nis]/nt 读/v 研/v 三/m 的/ude1 齐亚军/nr ，/w 在/p 7年/t 的/ude1 大学/nis 生涯/n 里/f 拿下/v [73/m 个/q]/mq 各类/r 奖项/n ，/w 被/pbei 同学们/nz 戏称/v 为/p “/w 学霸/nz ”/w 的/ude1 他/rr ，/w 近日/t 当选/v 为/p 《/w 中国/ns 研究生/nnt 》/w 的/ude1 2014年/t [封面/n 人物/n]/nz 。/w 
