为/p 全面/ad 提升/v [农村/n 劳动力/n]/nz [职业/n 技能/n]/nz 水平/n ，/w 提高/v 村民/n 养/v 种植/vn 技术/n ，/w 促进/v [农业/n 生产/vn]/nz 经营/vn 和/cc 管理/vn ，/w 实现/v 农民/nnt 增产增收/v ，/w 2014年1月2日/t 至/p 4日/t ，/w [三山区/ns 农委/nis]/nt 在/p [三/m 山/n]/mq 街道/ns 长坝村/ns 党员/nnt 活动中心/nis 举办/v 为期/vi [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 “/w 三山区/ns [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz 后/f 继/vg 产业/n 农业/n [实用/a 技术/n 培训/vn]/nz 班/n ”/w ，/w 长坝村/ns 80多名/m 养/v 种植/vn 大户/n 和/cc 农户/n 积极/ad 报名/vi 参加/v 了/ule 培训/vn 。/w 
培训/vn 期间/f ，/w 区/n 农委/nis 邀请/v 了/ule 多/a 名/q 农业专家/nnd ，/w 从/p 农产品/n 安全/an 、/w 水稻/n 等/udeng 农作物/n [病虫害/n 防治/vn]/nz 、/w 养/v 种植/vn 技术/n 、/w [测/v 土/n 配方/n 施肥/vi]/nz 以及/cc 农业/n [相关/vn 政策/n]/nz 等/udeng 方面/n 为/p 农民/nnt 朋友/n 进行/vn 了/ule 培训/vn ，/w 受到/v 群众/n 欢迎/v ，/w 通过/p 培训/vn 使/v 村民/n 掌握/v 了/ule [农业/n 生产/vn]/nz [实用/a 技术/n]/nz ，/w 提高/v 了/ule 农民/nnt 致富/vi 本领/n 。/w （/w 汪家配/nr ）/w 
