[国家/n 体操队/nis]/nt 总教练/nnt 黄玉斌/nr （/w 左/f 一/m ）/w 在/p 与/cc 参加/v 训练/vn 营/n 的/ude1 运动员/nnt 交流/vn 
人民网/nz 合肥/ns 1月17日/t 电/n [今天/t 上午/t]/nz ，/w 全国/n 体操/n 优秀/a 后备/b 人才/n 训练/v 营/n 在/p 新/a 落成/vi 的/ude1 [安徽/ns 体操/n 馆/ng]/nt 正式/ad 开营/nz 。/w 来自/v 全国/n [19/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 的/ude1 [168/m 名/q]/mq 体操/n 苗子/n 和/cc [60/m 名/q]/mq 教练员/nnt 、/w 专家/nnt 及/cc [科研/n 人员/n]/nnt 参加/v 了/ule 集训/vi 活动/vn 。/w 其中/rz ，/w 安徽省/ns [20/m 名/q]/mq 青少年/n [体操/n 运动员/nnt]/nnd 全部/m 参/vg 训/v 。/w 
[安徽/ns 体操/n 馆/ng]/nt 座落/v 在/p [安徽/ns 体育运动/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 内/f ，/w 是/vshi 目前/t 亚洲/ns 最大/gm 的/ude1 专业/n 训练馆/n ，/w 室内/s 面积/n 达/v [4800/m 平方米/q]/mq ，/w 该馆/r 从/p 训练/v 器材/n 到/v 环境/n ，/w 再/d 到/v 训练/vn 设施/n 的/ude1 配备/vn 都/d 走/v 在/p 了/ule 亚洲/ns 前列/n 。/w 
“/w 自/p [北京/ns 奥运会/n]/nz 之后/f ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 一直/d 重视/v 后备/b 人才/n 的/ude1 培养/vn ，/w 这/rzv 也/d [直接/ad 关系/n]/nz 到/v [竞技/n 体育/n]/nz 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 鉴于/p [安徽/ns 体操/n 馆/ng]/nt 的/ude1 [资源/n 优势/n]/nz ，/w 下/f 一步/mq 争取/v 打造/v 成/v 后备/b [人才/n 培养/v]/nz 的/ude1 综合/vn [训练/vn 基地/nis]/nz 。/w ”/w 前来/vi 参加/v 开营/nz 仪式/n 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis 青/a 少/a 司/ng]/nt 业余/b 训练/v 处/n 处长/nnt 郭振明/nr 在/p 会/v 后/f 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 如是说/dl 。/w 
全国/n 体操/n 优秀/a 后备/b 人才/n 训练/v 营/n 在/p [安徽/ns 体院/nis]/nt 正式/ad 开营/nz 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 训练/v 营/n 的/ude1 举办/vn ，/w 旨在/v 加强/vn 我国/n 优秀/a 体操/n 后备/b 人才/n 的/ude1 培养/vn ，/w 同时/c 进一步/d 提高/v 全国/n 体操/n 教练员/nnt 的/ude1 专业/n [教学/vn 水平/n]/nz 。/w 整个/b 集训/vi 前后/f 将/d 历时/vi [10/m 天/qt]/mq ，/w 期间/f ，/w 除了/p 队员/nnt 们/k 正常/a 的/ude1 分组/vn 训练/vn 之外/f ，/w 还/d 将/d 先后/d 开展/v 实践/vn 课/n 、/w 理论课/n 、/w 研讨会/n 以及/cc 文化/n 思想/n [素质/n 教育/vn]/nz 等/udeng 诸多/m 活动/vn 。/w 
“/w 体操/n 是/vshi 备战/vi 奥运会/n 的/ude1 优势/n 项目/n ，/w 也/d 是/vshi 拳头/n 项目/n 。/w ”/w [安徽省/ns 体操/n 击剑/vn 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 刘弢/nr 告诉/v 记者/nnt 说/v ，/w 此次/rz 体操/n 训练/v 营/n 是/vshi 备战/vi 2020年/t [东京/nsf 奥运会/n]/nz 的/ude1 一次/mq 后备/b 人才/n 大/a 集训/vi ，/w 既是/c 对/p 孩子们/nz 体操/n 技能/n 的/ude1 训练/vn ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 对/p 年轻/a 教练员/nnt 指导/vn 的/ude1 一次/mq 培训/vn 。/w 在/p 赛事/n 安排/v 上/f ，/w 今年/t 暑假/t 期间/f [安徽/ns 体操/n 馆/ng]/nt 将/d 适时/ad 承办/v 部分/n 全国性/n 少儿/n 体操/n 比赛/vn ，/w 以/p 扩大/v 体操/n 在/p 全省/n 的/ude1 影响力/n 。/w 
寓/vg 训/v 于/p 乐/a ，/w 队员/nnt 们/k 做/v 常规/n 训练/vn 
寓/vg 训/v 于/p 乐/a ，/w 队员/nnt 们/k 做/v 常规/n 训练/vn 
与/cc 以往/t 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 本次/r 训练/v 营/n 从/p 形式/n 和/cc 内容/n 上/f 较/d 过去/vf 都/d 做/v 了/ule 相应/vi 调整/vn ，/w 把/pba 比赛/vn 、/w 训练/vn 、/w 观摩/v 以及/cc 教练员/nnt 培训/vn 有机/b 地/ude2 结合/v 起来/vf ，/w 寓/vg 训/v 于/p 乐/a ，/w 让/v 适龄/b 孩子/n 在/p 快乐/a 的/ude1 训练/vn 氛围/n 中/f ，/w 各/rz 方面/n 素质/n 得到/v 全方位/n 的/ude1 提高/vn 。/w 
另/rz 悉/vg ，/w 在/p 训练/v 营/n 开办/v 期间/f ，/w 还/d 特别/d 邀请/v 到/v 了/ule [国家/n 体操/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 罗超毅/nr 、/w [国家/n 体操队/nis]/nt 总教练/nnt 黄玉斌/nr 以及/cc [国家/n 体操队/nis]/nt 教练员/nnt 熊景斌/nr 等/udeng 专家/nnt 为/p 参/vg 训/v 的/ude1 运动员/nnt 们/k 讲授/v 最新/a 比赛/v 理念/n 和/cc 技术/n 发展/v 趋势/n 。/w （/w 汪瑞华/nr 孙同瑞/nr ）/w 
