记者/nnt 昨天/t 从/p [合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt 获悉/v ，/w 1月15日/t ，/w [合肥/ns 机场/nis]/nz 寿县/ns 城市/n 候机楼/n 开通/v ，/w 这/rzv 是/vshi [合肥/ns 机场/nis]/nz 在/p 省内/s 设立/v 的/ude1 [第/m 24/m 个/q]/mq 城市/n 候机楼/n 。/w 
该/rz 候机楼/n 位于/v 寿县/ns 新城区/ns 大/a 圆盘/n ，/w 每天/r 开通/v 直达/vn [合肥/ns 新/a 桥/n 机场/nis]/nt 的/ude1 航空/n 班车/n [4/m 对/p]/mq 。/w 省/n 民航/n [机场/nis 集团/nis]/nt 于/p 2010年初/t 启动/v 了/ule 全省/n 民航/n 城市/n 候机楼/n 项目/n ，/w 截至/v 目前/t ，/w 建设/vn 并/cc 投入/v 运营/vn 的/ude1 异地/n 城市/n 候机楼/n 航空/n 直达/v 班/n 线/n 已/d 为/p [合肥/ns 机场/nis]/nz 累计/vd 运送/v 旅客/n 达/v [78/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w （/w 蒋晓东/nr 苏晓琼/nr ）/w 
