图/n 为/p 省政协/n 委员/nnt 郭寿宝/nr 接受/v 专访/vn 
取/v 诸/rz 社会/n ，/w 用/p 诸/rz 社会/n ，/w 这/rzv 是/vshi 省政协/n 委员/nnt 、/w [西安/ns 索宝/nz 实业/nis 集团/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 郭寿宝/nr 一如既往/vl 的/ude1 人生/n 理念/n 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 作为/p 一名/mq 政协/nis 委员/nnt ，/w 应该/v 时时刻刻/dl 关注/v 民情/n 、/w 民意/n ，/w 更/d 应该/v 用/p 自己/rr 的/ude1 [实际/n 行动/vn]/nz 为/p 社会/n 作出/v 表率/n 。/w 
多年来/d ，/w 郭寿宝/nr 始终/d 关注/v 和/cc 支持/v 社会/n 慈善/a [公益/n 事业/n]/nz 。/w 2007年/t 冬天/t 大雪纷飞/vl 时/ng ，/w 他/rr 亲自/d 率领/v 公司员工/nnd 向/p [雁塔区/ns 小/a 寨/ng 街办/vn]/nt 保洁/b 公司/nis 保洁员/nnd 赠送/v 棉衣/n 价值/n [8/m 万/d 多元/b]/mq ；/w 南方/s 遭受/v 雪灾/n 时/ng 向/p 受灾/vn 群众/n 捐献/v 钱物/n 达/v [20/m 万元/q]/mq ；/w [汶川/ns 地震/n]/nz 发生/v 后/f ，/w 公司/nis 立即/d 向/p 灾区/n 同胞/n 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n ，/w 分别/d 向/p 汶川/ns 灾区/n 捐助/v 20多万元/m ，/w 向/p 陕西/ns 略阳/ns 灾区/n 重建/v 捐资/vn 20多万元/m ；/w 云南/ns 、/w [玉树/ns 地震/n]/nz 发生/v 后/f ，/w 又/d 向/p 灾区/n 捐赠/v 了/ule 30多万元/m ；/w 另外/c 还/d 陆续/d 向/p 红十字会/nis 等/udeng [慈善/a 团体/n]/nz 或/c 个人/n 多次/mq 捐赠/v 累计/vn [数百/m 万元/q]/mq …/w …/w 
“/w 锦上添花/vl 易/ad ，/w 雪中送炭/vl 难/a 。/w ”/w 用/p [雁塔区/ns 红专/n]/nt [南路/n 社区/n]/nz 副主任/nnt 唐永利/nr 的/ude1 话说/vn ，/w 郭寿宝/nr 正是/v 这样/rzv 始终如一/vl ，/w 帮助/v 那些/rz 需要/v 帮助/vn 的/ude1 人/n 。/w 2007年/t ，/w 红专/n [南路/n 社区/n]/nz 成立/vi 了/ule 全市/n 首家/n [居家/v 养老/vn 服务/vn]/nz 站/vi ，/w [2/m 万元/q]/mq 的/ude1 启动/vn 资金/n 正是/v 郭寿宝/nr 资助/v 的/ude1 ，/w 目前/t 已有/v [空巢/nz 老人/n]/nz 、/w 孤寡老人/n 1500多人/m 受益/vi 。/w 而/cc 郭寿宝/nr 捐献/v 给/p 社区/n 的/ude1 “/w 爱心/n 车/n ”/w ，/w 极大/a 地方/n 便/d 了/ule 社区/n 老人/n 和/cc 残疾人/n 的/ude1 出行/vn ，/w 得到/v 了/ule 群众/n 的/ude1 高度/d 赞扬/v 。/w 红专/n [南路/n 社区/n]/nz 也/d 成为/v [西安/ns 社区/n]/ns 中/f 唯一/b 拥有/v 小轿车/n 的/ude1 社区/n 。/w 但是/c ，/w 郭寿宝/nr 却/d 谦虚/a 地/ude2 表示/v ，/w [社区/n 工作/vn 人员/n]/nz 非常/d 敬业/vi ，/w 作为/p 企业家/nnt ，/w 能/v 帮助/vn 他们/rr 一些/mq 就/d 多/a 帮助/v 一些/mq 。/w 
郭寿宝/nr 很/d 低调/n ，/w 他/rr 坚持/v 每年/r 帮助/v 数/n 名/q 贫困/a 大学生/nnt 完成/v 学业/n ，/w 却/d 并不/d 与/cc 他们/rr 见面/vi 。/w 2004年/t 至今/d 共/d 投入/v [200/m 万元/q]/mq 帮助/v 了/ule 100多名/m 贫困/a 大学生/nnt 。/w [去年/t 冬天/t]/nz ，/w 他/rr 出资/vi [16/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 碑林区/ns 所有/b [环卫/n 工人/nnt]/nz 1300多人/m 每人/r 赠送/v 一桶/nz 油/n 和/cc [一/d 袋/ng]/mq 米/q ，/w 表达/v 对/p [城市/n 美容师/nnt]/nz 的/ude1 关爱/vn 之/uzhi 情/n 。/w 记者/nnt 见到/v 他/rr 时/ng ，/w 他/rr 正/d 筹备/vn 为/p 新城区/ns 所有/b [环卫/n 工人/nnt]/nz 送温暖/nz ，/w 他/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 全市/n 所有/b [环卫/n 工人/nnt]/nz 都/d 能/v 领到/v 一份/mq 他/rr 送/v 上/f 的/ude1 米/q 和/cc 油/n 。/w “/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 雾霾/nz 天/qt ，/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 起早贪黑/dl 太/d 不/d 容易/ad ，/w 希望/v 这份/r 米/q 和/cc 油/n 让/v 他们/rr 在/p 寒冷/a 的/ude1 冬天/t 感受到/nz 来自/v 全社会/nz 的/ude1 关心/vn 和/cc 爱护/v 。/w ”/w 郭寿宝/nr 说/v 。/w 
