人民网/nz 合肥/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr 实习生/nnt 张俊/nr ）/w 今日/t [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt 、/w 省/n 监察厅/nis 厅长/nnt 李猛/nr 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 通报/v 了/ule [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 陈良纲/nr 有关/v 案情/n 。/w 
据/p 通报/v ，/w 陈良纲/nr 与/cc 原/b [国土/n 资源厅/nis]/nis 巡视员/nnt 杨先静/nr 为/p 他人/rr 在/p 矿业权/n 配置/vn 、/w 变更/v 、/w [土地/n 复垦/vn]/nz 、/w 指标/n 交易/vn 等/udeng 方面/n 提供/v 帮助/vn ，/w 收受/v 他人/rr 贿赂/v 问题/n 被/pbei 省纪委/n [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 现已/v 移送/vn 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
简历/n ：/w 
1983.09/m —/w —/w 1987.07/m ，/w [安徽/ns 大学/nis 法律系/nit]/nt [法学/n 专业/n]/nz 学习/v ；/w 
1987.07/m —/w —/w 1990.02/m ，/w [安徽省/ns 土地/n 管理局/nis 地政/n 地籍/nz 处/n]/nt 办事员/nnt 、/w 科员/nnt ；/w 
1990.02/m —/w —/w 1990.06/m ，/w [安徽/ns 省委/nis]/nt 驻/v 寿县/ns 农村/n 形势/n 任务/n 和/cc 政策/n 教育/v 工作队/nis 队员/nnt ；/w 
1990.06/m —/w —/w 1995.11/m ，/w [安徽省/ns 土地/n 管理局/nis 政策/n 法规/n 处/n]/nt 科员/nnt 、/w [副主任/nnt 科员/nnt]/nnt ；/w 
1995.11/m —/w —/w 2000.08/m ，/w [安徽省/ns 土地/n 管理局/nis]/nt [政策/n 法规/n]/nz 与/cc 监督/vn 检察/b 处/n 副处长/nnt ；/w 
2000.08/m —/w —/w 2001.08/m ，/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis 政策/n 法规/n 处/n]/nt 副处长/nnt （/w 主持/v 工作/vn ）/w ；/w 
2001.08/m —/w —/w 2004.06/m ，/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis 政策/n 法规/n 处/n]/nt 处长/nnt （/w 其间/f ：/w 2002.02—2002/m ./w 06/m 在/p 省/n [经济/n 管理/vn]/nz 部门/n 领导干部/nnt 赴/v [德国/nsf 培训班/nis]/nt 学习/v ；/w 2003.02—2003/m ./w 12/m 在/p [省委/nis 党校/nis]/nz 中青年/n [干部/nnt 培训班/nis]/nz 学习/v ）/w ；/w 
2004.06/m —/w —/w 2005.02/m ，/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt ；/w 
2005.02/m —/w —/w 2011.04/m ，/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 副厅长/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt （/w 其间/f ：/w 2005.03—2005/m ./w [07/m 挂/v]/mq 任/v 省/n 信访/n 专员/nnt ；/w 2004.09—2006/m ./w 12/m 在/p [清华大学/ntu 公共/b 管理/vn 学院/nis]/nt 攻读/v 高级/a [公共/b 管理/vn 硕士/nnt]/nz ；/w 2008.03—2008/m ./w 05/m 参加/v [省委/nis 党校/nis]/nz 厅级/b 干部/nnt 进修班/nis 学习/v ）/w ；/w 
2011.04/m —/w —/w 2011.05/m ，/w 中共/n [淮北/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ；/w 
2011.05/m —/w —/w 2011.07/m ，/w 中共/n [淮北/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 兼/v [市委/nis 党校/nis]/nt 校长/nnt ；/w 
2011.07/m —/w —/w 2011.11/m ，/w 中共/n [淮北/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ，/w 兼/v [市委/nis 党校/nis]/nt 校长/nnt 、/w 市/n 行政学院/nit 院长/nnt 、/w 市/n [社会主义/n 学院/nis]/nt 院长/nnt 。/w 
2011年9月9日/t ，/w 中国共产党/nt 淮北市/ns [第七/m 届/q]/mq 委员会/nis 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 选举/v 陈良纲/nr 为/p 中共/n 淮北市/ns [第七/m 届/q]/mq 委员会/nis 副书记/nnt 。/w 
2011年11月16日/t 拟/v 任/v [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 厅长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 
2011.11/m —/w —/w ，/w [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
2011.12.28/m [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 厅长/nnt 。/w 
2013.03.28/m 再次/d 任/v [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 厅长/nnt 、/w 厅/n 党组/nis 书记/nnt 
2013年8月2日/t ，/w 免去/v 陈良纲/nr 的/ude1 [安徽省/ns 国土/n 资源厅/nis]/nt 厅长/nnt 职务/n ，/w 并/cc 由/p [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt [立案/vi 调查/vn]/nz 
