最近/t 因/p 参加/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 而/cc 人气/n 暴涨/vi 的/ude1 香港/ns 唱/v 作/v 歌手/nnt 邓紫棋/nr ，/w 一/m 时间/n 成为/v [百度/ntc 微博/n]/nz 热/a 搜/v 红人/n 。/w 被/pbei 誉为/v [童颜/nz 巨/ag 肺/n]/nz 小/a 天后/nz 的/ude1 她/rr 不但/c 唱功/nz 了得/a ，/w 妆容/nz 打扮/v 也/d 很/d 百变/nz 魅惑/nz ，/w 朋克/n 少女/n 、/w 红毯/nz 女神/n 、/w 卖萌/nz 萝莉/nz 都/d 不在话下/vl ，/w 邓紫棋/nr 你/rr 妆容/nz 这么/rz 美/b ，/w 你/rr 男朋友/n 林宥嘉/nr 知道/v 吗/y ？/w 
[童颜/nz 巨/ag 肺/n]/nz 邓紫棋/nr 爆/v 红/a 百变/nz 妆容/nz 轻熟/nz 韵味/n 
