○/m 原/b 合肥/ns 三孝口/nz 天桥/ns ，/w 有/vyou 传说/n 称/v “/w 镇/n 火石/n ”/w 就/d 埋/v 在/p 天桥/ns 中间/f 位置/n 的/ude1 地下/s 。/w 斗牛/vn 摄/vg 
传说/n 往往/d 总是/d 充满着/nz [神秘/a 色彩/n]/nz ，/w 当/p 和/cc 现实/n 里/f 发生/v 的/ude1 事情/n 有/vyou 了/ule [一/d 丝/n]/mq 联系/v ，/w 更是/d 让/v 人/n 越发/d 兴趣/n 浓厚/a ，/w 好奇心/n 瞬间/n 膨胀/vi 。/w 
近期/t ，/w 因为/c [地铁/n 二/m 号/q 线/n]/nz 即将/d 从/p 三孝口/nz 穿过/v ，/w 有关/v 镇/n 火石/n 的/ude1 传说/n 又/d 被/pbei 重新/d 提起/v 。/w 合肥市/ns 民俗/n 爱好者/n 萧寒/nr 在/p 微博/n 上/f 称/v ，/w 传说中/nz 的/ude1 “/w 镇/n 火石/n ”/w 是/vshi 一块/s [1/m 平方米/q]/mq 左右/f 的/ude1 紫红色/n 石头/n ，/w 就/d 埋/v 在/p 三孝口/nz 天桥/ns 中间/f 位置/n 的/ude1 地下/s 。/w 
一些/mq 媒体/n 就/d 此事/r 进行/vn 了/ule 报道/v ，/w 许多/mq 读者/n 朋友/n 也/d 纷纷/d 询问/v 我们/rr 此事/r 的/ude1 真实/a 程度/n 。/w 我们/rr 遍访/v 老/a 合肥/ns ，/w 他们/rr 对此/d 说法/n 各异/z ，/w 有/vyou 说/v 亲眼/d 看见/v 过/uguo ，/w 有的/rz 说/v 只是/d 一种/mq 传说/n 。/w 
翻/v 遍/qv 了/ule 各种/rz 方志/n 史书/n ，/w 均/d 未见/nz 记载/v ，/w 倒是/d 在/p 《/w 合肥/ns 民间文学/n 》/w 里/f 有/vyou 相关/vn 内容/n 。/w 至于/p 这块/r 镇/n 火石/n 还是/c 大蜀山/nz 宝库/n 的/ude1 钥匙/n ，/w 一/m 听/v 就是/v [民间/n 故事/n]/nz ，/w 真实性/n 几乎/d 可以/v 忽略/vn 。/w 
不过/c ，/w 合肥/ns 这个/rz 地方/n 倒/vi 的确/d 有/vyou 许多/mq 地名/n 和/cc 这块/r 石头/n 有/vyou 关联/vn ，/w 传说/n 合肥/ns 地下/s 有/vyou 条/q 火/n 龙脉/n ，/w 从/p 肥西/ns 火龙/n 岗/n 一直/d 延伸/v 到/v 三孝口/nz ，/w 镇/n 火石/n 就/d 放在/v 火龙/n 嘴/n 上/f 。/w 而/cc 火龙/n 地/ude2 的/ude1 传说/n 也/d 是/vshi 活灵活现/al ，/w 至今/d 为/p 大家/rr 津津乐道/vl 。/w 
最/d 让/v 人/n 感到/v 奇怪/v 的/ude1 是/vshi ，/w 三孝口/nz 这个/rz 地方/n 不仅/c 地名/n 的/ude1 来历/n 与/cc 火/n 有关/vn ，/w 而且/c 多次/mq 发生/v 大火/n 。/w 
《/w 嘉庆/t  合肥/ns 县志/n 》/w 记载/v ：/w “/w 张梅/nr 、/w 柷/n 、/w 松/ng 兄弟/n [三/m 人/n]/mq 亲/ng 丧/vg 殡/n 于/p 室/n ，/w 邻/v 火/n 卒/ng 起/vf ，/w 棺/ng 不及/vi 移/v ，/w [三/m 人/n]/mq 号恸/nz 伏/v 棺/ng 上/f ，/w 誓/vg 与/cc 俱/dg 焚/vg 。/w [三/m 人/n]/mq 皆/d 死/v ，/w 棺/ng 独完/nz 。/w ”/w 据说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 最/d 可信/a 的/ude1 三孝口/nz 名字/n 来历/n 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 版本/n 之一/rz 。/w 
上世纪/nz 30年代/t 初/f ，/w 三孝口/nz 一带/n 曾经/d 发生/v 一场/mq 大火/n ，/w 几乎/d 烧毁/v 了/ule 整整/d 一条街/mq ，/w 并且/c 殃及/v 到/v 了/ule 附近/f 的/ude1 居民区/n 。/w 经历/n 过/uguo 那场/r 火灾/n 并且/c 健/ag 在/p 的/ude1 老/a 合肥/ns 回忆起/v 那场/r 灾难/n ，/w 仍然/d 感到/v 往事/n 不堪回首/vl 。/w 
而/cc 人们/n 亲眼/d 见过/v 的/ude1 失火/vn 次数/n 更多/ad 了/ule ，/w 光明/ntc 影院/nis 、/w 红蜡烛/nz 酒吧/nis ，/w 还有/v 个/q 面包房/n ，/w 全/a 被/pbei 烧/vi 了/ule 。/w 
传说/n 和/cc 现实/n 让/v 我们/rr 对/p 合肥/ns 与/cc 火/n 有关/vn 的/ude1 地名/n 产生/v 了/ule [浓厚/a 兴趣/n]/nz ，/w 想/v 要/v 一探/nz 究竟/d 。/w 
