1月15日/t 下午/t ，/w 县委/nis 书记/nnt 、/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 金维加/nr 深入/ad 部分/n 美好/a 乡村/n 示范点/nis 调研/vn 指导/vn 。/w 县/n 美好/a 办/v 、/w 林业局/nis 及/cc 新安镇/ns 、/w 舜山镇/nz 、/w 张山乡/ns 负责人/nnt 陪同/v 。/w 
金维加/nr 先后/d 来到/v 张山乡/ns 桃花村/ns 、/w 新安镇/ns 十里村/ns 、/w 舜山镇/nz 和平村/ns 和/cc 林桥村/ns ，/w 实地/d 查看/v 了/ule 各/rz 美好/a 乡村/n 示范点/nis 的/ude1 建设/vn 情况/n 。/w 他/rr 对/p 各/rz 示范点/nis 在/p 美好/a 乡村/n 建设/vn 中/f 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v 。/w 同时/c 要求/n ，/w 各/rz 示范点/nis 在/p 美好/a 乡村/n 建设/vn 中/f ，/w 要/v 继续/v 加大/v 环境/n 整治/v 力度/n ，/w 重点/n 清理/v 门前/s 屋后/s 的/ude1 草堆/n 、/w 杂物/n 、/w 垃圾/n 等/udeng ，/w 切实/ad 把/pba 工作/vn 做/v 实/ad 、/w 做/v 细/a 。/w 要/v 将/d 美好/a 乡村/n 建设/vn 和/cc “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 工作/vn 结合/v 起来/vf ，/w 加强/v 绿化/vn 、/w 美化/v 的/ude1 提升/vn ，/w 不断/d 提高/v 我县/r 美好/a 乡村/n 建设/vn 的/ude1 整体/n 水平/n 。/w 
金维加/nr 还/d 深入/ad 长/a 山/n 生态/n 漂流/v 项目/n 现场/s ，/w 详细/a 了解/v 了/ule [项目/n 建设/vn]/nz 进展/vn 情况/n 。/w 金维加/nr 要求/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 排出/v [项目/n 建设/vn]/nz 时间表/n ，/w 加快/v [项目/n 建设/vn]/nz 进度/n ；/w 同时/c 要/v 严格/ad 按照/p [政策/n 规定/n]/nz ，/w 规范/v 建设/vn ，/w 争取/v 项目/n 早日/d 建成/v 和/cc 投入/v 运营/vn 。/w （/w 吴宗宝/nr ）/w 
