1月15日/t 下午/t ，/w [安庆/ns 军分区/nis 党委/nis]/nt 召开/v 十一届/n [九/b 次/qv]/mq 全体/n (/w 扩大/v )/w 会议/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [军分区/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 虞爱华/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w [军分区/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 陈大林/nr ，/w [军分区/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 司令员/nnt 张军/nr 分别/d [主持/v 会议/n]/nz ，/w 军分区/nis 参谋长/nnt 章新华/nr ，/w 政治部/nit 主任/nnt 黄体沈/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
虞爱华/nr 说/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 全市/n 经济发展/v 活力/n 和/cc [干部/nnt 队伍/n]/nz 活力/n 持续/vd 增强/v ，/w 所有/b 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 是/vshi 多年来/d 厚积薄发/vl 的/ude1 结果/n ，/w 是/vshi 全市/n 上下/f [共同/d 努力/ad]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 也/d 是/vshi 驻/v 宜/ag 部队/nis 倾情/nz 奉献/v 的/ude1 结果/n 。/w 今年/t ，/w 全市/n 将/d 把/pba “/w 深化改革/v ”/w 贯穿/v 于/p [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 大力/d 推进/vi [行政/n 机构/n]/nz 、/w [干部/nnt 人事/n]/nz 制度/n 、/w [用工/vn 制度/n]/nz 等/udeng 改革/vn ，/w 通过/p 改革/vn 转变/v 发展/vn 方式/n 、/w 激发/v 发展/vn 活力/n 。/w 同时/c ，/w 大力/d 实施/v [投资/vn 战略/n]/nz 、/w [人才/n 战略/n]/nz 、/w [创新/vi 战略/n]/nz 等/udeng ，/w 实现/v 经济发展/v 的/ude1 速度/n 规模/n 和/cc 质量/n 效益/n 同步/vd 提升/v 。/w 
虞爱华/nr 指出/v ，/w 当前/t ，/w 加快/v 安庆/ns 发展/vn ，/w [迫切/ad 需要/v]/nz 发扬/v 部队/nis “/w 能/v 打仗/vi 、/w 打胜仗/nz ”/w 的/ude1 [战斗/vn 精神/n]/nz ，/w 我们/rr 要/v 以/p 敢打/nz 敢/v 冲/v 、/w [敢于/v 创新/vi]/nz 、/w 勇往直前/vl 、/w 破釜沉舟/vl 的/ude1 勇气/n 和/cc 毅力/n ，/w 做到/v 不/d 给/p 上级/n 添麻烦/vl 、/w 不/d 给/p 下级/n 推/v 责任/n 、/w 不/d 给/p 自己/rr 找/v 借口/n ，/w 推动/v [经济/n 建设/vn]/nz 和/cc 社会/n [各项/r 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
虞爱华/nr 强调/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 军分区/nis 广大/b 官兵/nnd 要/v 坚决/ad 贯彻/v 习近平/nr 主席/nnt “/w [三/m 个/q]/mq 牢记/v ”/w 的/ude1 重要/a 指示/n ，/w 在/p 加强/v 军事/n 准备/v 的/ude1 同时/c ，/w 更好/d 地/ude2 服务/v 地方/n [经济/n 建设/vn]/nz 。/w 军/n 地/ude2 双方/n 要/v 携手/vn 共/d 进/vf ，/w 做到/v 守土有责/n 、/w 守土/v 负责/vn 、/w 守土/v 尽责/a ，/w 推进/vi 军民/n 深度/n 融合/v 发展/vn 。/w 
