1月15日/t 下午/t ，/w 县政协/n [九/b 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 听取/v 大会/n 参政议政/vl 发言/vi 。/w 
县政协/n 主席/nnt 赵平/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 吴忠梅/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 陈向阳/nr ，/w 县政协/n 副主席/nnt 许道静/nr 、/w 章泽/nr 、/w 冯后祥/nr 、/w 宛冬梅/nr 、/w 夏则成/nr ，/w 政协/nis 秘书长/nnt 郭胜好/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就坐/vi ，/w 会议/n 由/p 冯后祥/nr 主持/v 。/w 
会上/n ，/w 王光明/nr 委员/nnt 就/d 加快/v [商贸/n 流通业/nz]/nz 发展/vn ，/w 汪小群/nr 委员/nnt 就/d [大力/d 发展/vn]/nz [新型/b 农业/n]/nz [经营/vn 主体/n]/nz ，/w 张沛/nr 委员/nnt 就/d [经济/n 开发区/ns]/nz 转型/vn 升级/vi ，/w 周武/nr 委员/nnt 就/d 加快/v 推进/vn 城乡/n 公交/b 一体化/vn ，/w 郑成根/nr 委员/nnt 就/d 加强/v [宗教/n 团体/n]/nz 建设/vn ，/w 祝栋/nr 委员/nnt 就/d 做好/v 招商引资/vl 工作/vn ，/w 夏慧琴/nr 委员/nnt 就/d 开展/v [校外/s 活动/vn]/nz 、/w 促进/v 青少年/n [全面/ad 发展/vn]/nz ，/w 梅志宏/nr 委员/nnt 就/d 做好/v [法律/n 援助/vn]/nz 工作/vn 、/w 维护/v [弱势/n 群体/n]/nz [合法/a 权益/n]/nz ，/w 谢满/nr 委员/nnt 就/d 构建/v 郎溪/ns [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n ，/w 谢爱民/nr 委员/nnt 就/d 解决/v [中小企业/n 融资/vn]/nz 难/a 问题/n ，/w 蔡继富/nr 委员/nnt 就/d 深化/v 县级/b [公立/b 医院/nis 改革/vn]/nz 、/w 提升/v [医疗/n 服务/vn]/nz 水平/n ，/w 廖家武/nr 委员/nnt 就/d 加强/v 政协/nis 委员/nnt 队伍/n 建设/vn 作/v 了/ule 大会/n 发言/vi ，/w 提出/v 了/ule 许多/mq 中肯/a 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 充分/ad 表达/v 了/ule 政协/nis 委员/nnt 对/p 加快/v 全县/n 发展/vn 的/ude1 关切/vn 之/uzhi 情/n 、/w 对/p 民意/n 民生/n 的/ude1 关爱/vn 之/uzhi 情/n ，/w 体现/v 了/ule 政协/nis 委员/nnt 积极/ad 参政议政/vl 的/ude1 政治/n 热情/an ，/w 凝聚/v 了/ule 各位/rr 委员/nnt 的/ude1 [辛勤/ad 劳动/vn]/nz ，/w 汇集/v 了/ule 各/rz 方面/n 的/ude1 智慧/n 。/w 
[县直/n 部门/n]/nz [单位/n 负责人/nnt]/nz 和/cc 省市/n 驻/v 郎/ng 单位/n 相关/vn 负责人/nnt 列席/v 本次/r 大会/n 。/w （/w 周婷余/nr 铮/ng )/w 
