前晚/nz ，/w 陈道明/nr 与/cc 何冰/nr 登上/v 了/ule 话剧/n 《/w 喜剧/n 的/ude1 忧伤/an 》/w 舞台/n 。/w 此前/t 因/p 身体/n 不适/a 推迟/v 演出/vn 的/ude1 陈道明/nr 当晚/t 用/p 真诚/a 的/ude1 演出/vn 为/p 观众/n 弥补/v 了/ule “/w 忧伤/an 的/ude1 遗憾/a ”/w 。/w 观众/n 报/n 以/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n ，/w [二/m 人/n]/mq 一度/d [五/m 次/qv]/mq 返场/v 致谢/vi 。/w 
前晚/nz ，/w 《/w 喜剧/n 的/ude1 忧伤/an 》/w 首场/n 补/v 演/v 拉开/v 大幕/nz 。/w 剧场/n [工作/vn 人员/n]/nnt 为/p 每位/r 观众/n 送/v 上/f 惊喜/a ，/w 发/v 了/ule 一张/mq 纪念卡/n ，/w 卡片/n 正面/b 是/vshi 《/w 喜剧/n 的/ude1 忧伤/an 》/w 剧照/n ，/w 背面/f 附有/v 主演/v 陈道明/nr 和/cc 何冰/nr 亲笔/d 书写/v 的/ude1 道歉/vn 辞/v 。/w 陈道明/nr 写/v 上/f “/w 歉/ag ，/w 又/d 辛苦/a 您/rr 一趟/mq ”/w ，/w 何冰/nr 献词/n ：/w “/w 忧伤/an 不/d 可怕/a ，/w 还/d 好/a 是/vshi 喜剧/n ！/w 多谢/v 各位/rr ，/w 我们/rr 开始/v 吧/y ！/w ”/w 北京/ns 人/n 艺/ng 还/d 专门/d 设计/vn 了/ule 补/v 演/v 印章/n ，/w 上面/f 刻着/v 剧/n 名/q 和/cc 补/v 演/v 场次/qv ，/w 演出/vn 开始/v 前/f 观众/n 纷纷/d 前去/v 盖章/vn 纪念/v 。/w 
当晚/t [7/m 点/qt]/mq 半/m 演出/v [正式/ad 开始/v]/nz ，/w 陈道明/nr 与/cc 何冰/nr 的/ude1 表演/vn 得到/v 观众/n 的/ude1 极大/a 认可/vn 。/w 每一次/d 暗场/nz 时/ng ，/w 观众席/n 中/f 都/d 爆发/v 出/vf 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 陈道明/nr 扮演/v 的/ude1 角色/n 在/p 舞台/n 上/f 奔跑/vi 、/w 蹦跳/v ，/w 观众/n 完全/ad 没有/v 意识到/v 他/rr 是/vshi 一个/mq 刚刚/d 病愈/vi 出院/vi 的/ude1 人/n 。/w 演出/vn 结束/v ，/w 何冰/nr 介绍/v ：/w “/w 陈道明/nr 刚刚/d 病愈/vi ，/w 可能/v 整体/n 上/f 会/v 有/vyou 一些/mq 欠缺/vi 。/w ”/w 有/vyou 观众/n 大声/d 说/v ：/w “/w 没有/v ，/w 非常/d 好/a 。/w ”/w 在/p 观众/n 的/ude1 热情/an 欢呼声/n 中/f ，/w 何冰/nr 和/cc 陈道明/nr 返场/v [五/m 次/qv]/mq ，/w 每一次/d 都/d 深/a 鞠躬/vi 致谢/vi 。/w 陈道明/nr 动情/vi 地/ude2 说/v ：/w “/w 对不起/v ，/w 让/v 你们/rr 辛苦/a 跑/v 了/ule [两/q 趟/qv]/mq ，/w 希望/v 大家/rr 今后/t 常/d 来看/u 我们/rr 的/ude1 戏/n 。/w ”/w 
不少/m 观众/n 表示/v 补/v 演/v 场/qv 非常/d 精彩/a 。/w 观众/n 孙冉冉/nr 称/v ：/w “/w 第一次/mq 来看/u 剧/n 时/ng ，/w 听说/v 有/vyou 意外/a 情况/n 不/d 演/v 了/ule ，/w 我/rr 有点/d 不/d 舒服/a ，/w 但/c 北京/ns 人/n 艺/ng 和/cc 两位/mq 艺术家/nnt 还是/c 很/d 有/vyou 诚意/n 的/ude1 ，/w 所以/c 我/rr 觉得/v 这次/r 没有/v 遗憾/a 。/w ”/w (/w 杨杨/nr )/w 
