1月15日/t 上午/t ，/w 副省长/nnt 方春明/nr 对/p 我市/r 社会/n 经济发展/v 情况/n 进行/vn 调研/vn 。/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 沈强/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 
方春明/nr 一行/n 先后/d 来到/v 康美/nr （/w 亳州/ns ）/w 华佗/nr 国际/n 中药/n 城/n 、/w 龙凤/n 新/a 河/n [二期/b 工程/n]/nz 、/w 海创/nz [新型/b 建材/n]/nz 项目/n 、/w 西锐/nz [3/m D/x]/mq 打印/v 项目/n 、/w [珍宝岛/nz 药业/nis]/nt 一期/b 工程/n 、/w [古井/nf 生态/n 产业园/nz]/nt 、/w [魏武/nr 广场/n]/nz 等/udeng 地/ude2 ，/w 实地/d 察看/v 我市/r [重点/n 项目/n]/nz 、/w [城市/n 建设/vn]/nz 等/udeng 发展/v 情况/n ，/w 对/p 我市/r 社会/n 经济发展/v 取得/v 的/ude1 成就/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 
[亳州/ns 海创/nz 新型/b 节能/vn 建筑/n 材料/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 位于/v 亳/n 芜/ng 现代/ntc [产业/n 园区/n]/nz ，/w 是/vshi [中国/ns 海螺/n 创业/vn 控股/vn 有限公司/nis]/nt 下属/v [全资/n 子公司/nis]/nz 。/w 该/rz 公司/nis 本着/p “/w [绿色/n 环保/n]/nz ”/w 理念/n ，/w 主要/b 致力于/v 新型/b 节能/vn [绿色/n 建筑/n 材料/n]/nz 设计/vn 、/w 生产/vn 、/w 销售/vn 、/w 制造/vn 、/w 研发/v 、/w 应用/vn 及/cc 建筑/n 、/w 安装/v 等/udeng 业务/n 。/w 目前/t ，/w [纤维/n 水泥板/n]/nz 项目/n 工程/n 已/d 于/p 2013年10月/t 开工/vi 建设/vn ，/w 预计/v 2014年9月份/t 建成投产/v 。/w 
听取/v 海创/nz [企业/n 负责人/nnt]/nz 介绍/v 后/f ，/w 方春明/nr 说/v ，/w 要/v 抓紧/v 进行/vn 施工/vn 建设/vn ，/w 争取/v 早日/d 建成/v 、/w 早日/d 投产/vi 、/w 早/a 见/v 成效/n 。/w 
位于/v 亳/n 芜/ng 现代/ntc [产业/n 园区/n]/nz 的/ude1 西锐/nz [3/m D/x]/mq 打印/v 科技馆/nis ，/w 是/vshi 全国/n 首家/n [3/m D/x]/mq 打印/v 专题/n 展馆/n 。/w 馆内/s 设置/v 了/ule [3/m D/x]/mq 打印/v 体验/vn 室/n ，/w 陈列/v 着/uzhe 上/f [百/m 件/q]/mq [3/m D/x]/mq 打印/v 物品/n ，/w 涵盖/v [工业/n 制造/vn]/nz 、/w [航天/n 航空/n]/nz 、/w 医疗/n 健康/a 、/w [文物/n 保护/vn]/nz 等/udeng 不同/a 领域/n 。/w 
参观/v 了/ule 打印/v 物品/n 后/f ，/w 方春明/nr 鼓励/v 该/rz 企业/n 人员/n ，/w 要/v 积极探索/v 、/w 大胆/ad 创新/vi ，/w 让/v [科技/n 成果/n]/nz 进一步/d 推动/v 社会/n 经济发展/v ，/w 为/p 人们/n 的/ude1 工作/vn 和/cc 生活/vn 提供/v 更好/d 的/ude1 服务/vn 。/w 
[古井/nf 生态/n 产业园/nz]/nt 总/b 占地/v 约/d [80/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [60/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 核算/v 总投资/nz [20/m ./w 86/m 亿元/q]/mq 。/w 产业园/nz 按照/p “/w 酒/nf 产业/n 、/w 酒文化/nz 、/w 酒/nf 旅游/vn 、/w 酒/nf 生态/n ”/w [四/m 者/k]/mq 融合/v 的/ude1 定位/vn ，/w 自/p 2011年9月/t 开工/vi 建设/vn 以来/f ，/w 各项/r 工程/n 进展/vn 顺利/ad ，/w 今年/t 上半年/t 将/d 全部/m 竣工/vi 并/cc 投入/v 使用/vn ，/w 每年/r 可/v 形成/vn [4/m 万吨/q]/mq 原酒/n 酿造/vn 、/w [10/m 万吨/q]/mq 原酒/n 储存/v 和/cc [10/m 万吨/q]/mq 成品/n 灌装/nz 的/ude1 生产能力/n ，/w 提供/v [6000/m 个/q]/mq 就业/vn 岗位/n ，/w 实现/v 产值/n [50/m 亿元/q]/mq 。/w 
看到/v 产业园/nz 酿造/vn 、/w 灌装/nz 、/w 勾/v 储/vg 及/cc 配套/vn 辅助/vn 等/udeng 生产/v 模块/n 已/d 全部/m 投产/vi ，/w 方春明/nr 高兴/a 地/ude2 说/v ，/w [古井/nf 集团/nis]/ntc 近年来/dl [发展/vn 速度/n]/nz 很快/d ，/w 新/a 园区/n 建设/vn 进步/vn 很大/d ，/w 希望/v 古井/nf 保持/v 良好/a 的/ude1 发展/vn 态势/n ，/w 为/p 地方/n 社会/n 经济发展/v 作出/v 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 
市/n 领导/n 胡朝荣/nr 、/w 金春龙/nr 、/w 刘海石/nr 、/w 余/ng 林/ng ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 侯化/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 
