近日/t ，/w 根据/p 县政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 指示/n 和/cc 《/w 来安县/ns [非/b 煤矿/nis 山/n]/nz 专项/b 整治/v 联席会议/n 2014年/t 第一次/mq 会议/n 》/w 精神/n ，/w 由/p 县/n 非/b 煤/n 办/v 和/cc 县/n 经/p 信委/nis 总/b 牵头/vi ，/w 依法/d 组织/n 对/p 县内/nz [六/m 家/q]/mq 非法/b 开采/vn 、/w 生产/v 企业/n 实施/v 断电/vn 联合/vd 执法/vn 行动/vn ，/w 县/n 国土局/nis 、/w 公安局/nis 、/w 安监局/nis 、/w 供电公司/nis 、/w 县/n 电视台/nis 和/cc 张山乡/ns 、/w 半塔镇/ns 、/w 水口镇/ns 等/udeng [三/m 个/q]/mq 乡镇/n 参加/v 行动/vn ，/w 此次/rz 行动/vn [圆满/a 完成/v 任务/n]/nz 。/w 
此次/rz 行动/vn 整治/v 对象/n 为/p 张山乡/ns 的/ude1 德安/ns 、/w 盱/n 来/vf 、/w [红/a 山林/n 场/qv]/nz 和/cc 半塔镇/ns 的/ude1 罗庄/nr 、/w 黄郢/nr 等/udeng [五/m 家/q]/mq 采石/vi 厂/n 及/cc 水口镇/ns 的/ude1 [华星/nr 建材厂/nis]/nt ，/w 按照/p 要求/n ，/w 各/rz 部门/n 立足/vi 本职/n ，/w 各司其职/vl ，/w 以/p [依法/d 行政/n]/nz 为/p 原则/n ，/w 积极/ad 做好/v 群众/n 和/cc 企业/n 思想/n 工作/vn ，/w 在/p 防止/v 群体性/nz 信访/n 事件/n 发生/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 由/p 县/n 供电公司/nis 负责/v 切断/v 非法/b 生产/v 企业/n 的/ude1 所有/b 动力/n 电源/n ，/w 从/p 源头/n 上/f 杜绝/v 非法/b 开采/vn 、/w 生产/v 行为/n 。/w 联合/vd 执法/vn 行动/vn 的/ude1 成功/a ，/w 极大/a 的/ude1 保护/vn 了/ule 我县/r [生态/n 环境/n]/nz 和/cc 国有/vn 资源/n 不/d 被/pbei 破坏/v ，/w 有效/a 的/ude1 保证/vn 了/ule 我县/r [非/b 煤矿/nis 山/n]/nz 的/ude1 开采/vn 秩序/n ，/w 为/p 下/f 一步/mq 全县/n [非/b 煤矿/nis 山/n]/nz 整治/vn 工作/vn 奠定/v 基础/n 。/w （/w 冯佳佳/nr ）/w 
