1月13日/t [贵州/ns 凯/ng 里/f]/ns 市/n 赌场/n 爆炸/v 案/ng 发生/v 后/f ，/w 警方/n 迅速/ad 锁定/v [一/d 35/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 吴波/nr 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n ，/w 并/cc 发布/v 通缉令/n 。/w 在/p 离/v 事发/vn 现场/s 60多公里/m 外/f 的/ude1 [施秉县/ns 城关镇/ns]/nz 吴波/nr 的/ude1 老家/n ，/w 吴波/nr 的/ude1 母亲/n 叶/ng 女士/n 无论如何/dl 也/d 不能接受/v 儿子/n 成为/v 嫌犯/n 的/ude1 事实/n 。/w 她/rr 表示/v ，/w 自己/rr 已有/v [一段/mq 时间/n]/nz 没有/v 见到/v 儿子/n 。/w 
在/p 城关镇/ns ，/w 即便/c 过去/vf 不/d 熟悉/v 吴波/nr 的/ude1 人/n ，/w 也/d 已/d 知道/v 他/rr 成/v 了/ule 嫌犯/n 。/w “/w 到处/d 都/d 通缉/v 呢/y ，/w 哪儿/rys 能/v 不/d 知道/v 。/w ”/w 镇上/n 的/ude1 商户/n 说/v 。/w 
这/rzv 给/p 吴波/nr 的/ude1 母亲/n 叶/ng 女士/n 带来/v 很大/d 心理压力/v 。/w 叶/ng 女士/n 的/ude1 家/q 是/vshi 城关镇/ns 中/f [一/d 处/n]/mq 自/p 建/v 的/ude1 [五/m 层/qv]/mq 小/a 楼/n ，/w [一/d 二/m 层/qv]/mq 租给/v 一/m 商户/n 销售/v [照明/n 灯具/n]/nz ，/w 其余/rz [三/m 层/qv]/mq 自住/nz 。/w 叶/ng 女士/n 紧锁/nz [二/m 层/qv]/mq 通往/v [三/m 层/qv]/mq 的/ude1 防盗门/n ，/w 很/d 不/d 情愿/v 外出/vn 。/w “/w 我/rr 不/d 相信/v 是/vshi 他/rr 炸/v 的/ude1 ，/w 绝对/d 不是/c 。/w ”/w 叶/ng 女士/n 说/v 。/w 
吴波/nr 的/ude1 父亲/n 在/p 他/rr 七岁时/t 去世/vi ，/w 吴波/nr 还有/v 一个/mq 哥哥/n 和/cc 一个/mq 妹妹/n 。/w 叶/ng 女士/n 曾/d 在/p 小学/nis 当/p 老师/nnt ，/w 独自/d 拉扯/vi 吴波/nr 兄妹/n [三/m 人/n]/mq 长大/vi 。/w 镇上/n 的/ude1 人/n 都/d 表示/v 吴波/nr 人/n 挺好/nz ，/w 想象/v 不/d 出/vf 他/rr 会/v 做出/v 这样/rzv 恶劣/a 的/ude1 事情/n 。/w 
吴波/nr 平时/t 不/d 住在/v 此处/s ，/w 在/p 其他/rzv 地方/n 做/v 药材/n 生意/n 。/w 据/p 他/rr 的/ude1 朋友/n 说/v ，/w 生意/n 好/a 的/ude1 时候/n ，/w 吴波/nr 能/v 挣到/v 一两百万/m 。/w 叶/ng 女士/n 说/v ，/w 自己/rr 有/vyou [一段/mq 时间/n]/nz 没/d 见到/v 儿子/n ，/w 爆炸/v [前/f 一段/mq 时间/n]/nz 她/rr 曾/d 因/p 家里/s 有/vyou 事/n 想/v 让/v 儿子/n 回来/v ，/w 但/c 儿子/n 也/d 没有/v 回家/vn 。/w 
有/vyou 朋友/n 称/v ，/w 吴波/nr 从/p 两年/mq 前/f 开始/v 玩/v 滚地龙/nz ，/w 还/d 把/pba 做/v 药材/n 生意/n 的/ude1 钱/n 全/a 亏/v 进去/vf 了/ule 。/w 叶/ng 女士/n 说/v ，/w 自己/rr 此前/t 并不/d 清楚/a 儿子/n 赌博/vi ，/w 后来/t 听到/v 些/q 风声/n ，/w 也/d 劝/v 过/uguo 儿子/n 。/w 出/vf 了事/vi ，/w 叶/ng 女士/n 才/d 听说/v 吴波/nr 与/cc 他人/rr 合伙/vn 在/p 凯/ng 里/f 龙场镇/ns 老山村/ns 开/v 了/ule 个/q 赌场/n 。/w 
警方/n 的/ude1 [协查/nz 通报/v]/nz 还/d 称/v ，/w 吴波/nr 有/vyou 吸毒/vi 史/ng 。/w 但/c 这/rzv 一点/mq 叶/ng 女士/n 和/cc 吴波/nr 的/ude1 朋友/n 都/d 不/d 清楚/a 。/w 
言语/n 之间/f ，/w 叶/ng 女士/n 也/d 流露出/v 对/p 儿子/n 的/ude1 失望/a 。/w 她/rr 说/v ，/w 这/rzv 五层楼/nz 的/ude1 家业/n ，/w 并/cc 没有/v 打算/vn 分/qt 给/p 吴波/nr ，/w 而是/c 准备/v 全/a 留给/v 吴波/nr 的/ude1 哥哥/n 。/w 
[贵州/ns 凯/ng 里/f]/ns 市/n 龙场镇/ns 老山村/ns 附近/f 一个/mq 开/v 在/p 荒山/n 上/f 的/ude1 赌场/n 于/p 1月13日/t 发生/v 爆炸/vn 案/ng ，/w 目前/t 官方/n 公布/v 的/ude1 消息/n 称/v 已/d 造成/v [15/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [8/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 第二天/mq ，/w 贵州/ns 警方/n 对外/vn 通报/v 称/vn ，/w 一/m 男子/n 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n ，/w 该/rz 男子/n 名叫/v 吴波/nr ，/w 男/b ，/w [35/m 岁/qt]/mq ，/w 户籍/n 地址/n 为/p 贵州省/ns [施秉县/ns 城关镇/ns]/nz 。/w 
爆炸/v 案/ng 发生/v 后/f ，/w 黔东南州/ns 在/p 全州/ns 范围内/nz 开展/v 禁赌/vi 、/w 危/ag 化/v 物品/n 大/a 检查/vn 和/cc [娱乐/vn 场所/n]/nz 清理/v 整治/vn 专项/b 行动/vn 。/w 黔东南州/ns [公安/n 部门/n]/nz 透露/v ，/w 1月14日/t 至/p 15日/t ，/w 全州/ns 共/d 检查/vn 出租/v 房屋/n [93/m 户/q]/mq 、/w 旅馆/nis [153/m 家/q]/mq 、/w [娱乐/vn 场所/n]/nz [128/m 家/q]/mq 、/w 网吧/nis [29/m 家/q]/mq 、/w 茶馆/nis [42/m 家/q]/mq 、/w 电玩城/nz [15/m 家/q]/mq ，/w 共/d 查处/v 赌博/vn 案件/n [8/m 起/vf]/mq （/w 其中/rz “/w 滚地龙/nz ”/w 赌博/vi 案件/n [1/m 起/vf]/mq ）/w ，/w 抓获/v 涉/vg 赌/v 人员/n 50余人/m ，/w 收缴/v 赌博/vn 游戏机/n [79/m 台/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 赵卓/nr ）/w 
