1月16日/t 下午/t ，/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 郭永平/nr 参加/v 咸阳/ns 团/n 审议/v 时/ng 说/v ，/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 总结/v 工作/vn 实事求是/vl ，/w 发展/v 思路/n 清晰/a ，/w 是/vshi 一个/mq 思想性/n 、/w 指导性/n 、/w 操作性/n 都/d 很强/d 的/ude1 好/a 报告/n ，/w 对/p 今年/t 工作/vn 的/ude1 安排/vn ，/w 体现/v 了/ule 改革创新/v 、/w 稳中求进/vl 的/ude1 要求/n ，/w 确定/v 的/ude1 预期/vn 目标/n 切实可行/vl 。/w 我们/rr 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 习近平/nr 总书记/nnt 在/p [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 始终保持/v [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 高压/n 态势/n ，/w 以/p 零容忍/nz 的/ude1 态度/n [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 以/p 猛/a 药/n 去/vf 疴/nz 、/w 重典/nz 治乱/v 的/ude1 决心/n 和/cc [刮骨/nz 疗毒/nz]/nz 、/w [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 勇气/n ，/w 坚决/ad 把/pba [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn [进行/vn 到底/d]/nz 。/w 要/v 深入/ad 推进/vi 党/n 的/ude1 作风/n 建设/vn ，/w 持之以恒/vl 纠正/v “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 克服/v 组织/n 涣散/an 、/w 纪律/n [松弛/a 现象/n]/nz ，/w 完善/v [监督/vn 机制/n]/nz ，/w 强化/v 对/p 领导干部/nnt 的/ude1 监督/vn 、/w 管理/vn 和/cc 教育/vn ，/w 为/p 陕西/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 坚强/a 纪律/n 保证/v 。/w （/w 记者/nnt 耿薇/nr ）/w 
