目前/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 入列/v 满/a 一年/mq 的/ude1 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 已/d 初步/d 形成/v 战斗力/n 。/w 几次/mq 出海/vi 训练/vn ，/w 辽宁/ns 舰/ng 已经/d 圆满完成/v 了/ule 舰载机/nz 连续/a 起降/vi 、/w 驻/v 舰/ng 飞行/vn 、/w 短/a 距/p [滑/v 跃/vg 起飞/vi]/nz 等/udeng 各项/r 科研/n 实验/vn 与/cc 训练/vn 工作/vn 。/w 图/n 为/p 辽宁/ns 舰/ng 停靠/v 青岛/ns 某/rz 军港/n 后/f 首次/m 出海/vi 训练/vn 。/w 逄忠平/nr 摄/vg 
独家/d 专访/v [清华大学/ntu 当代/t 国际/n 关系/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [世界/n 和平/n]/nz 论坛/n 秘书长/nnt 阎学通/nr ：/w 
从/p 韬光养晦/vl 到/v 奋发有为/vl ，/w [中国/ns 崛起/v]/nz 势不可挡/vl 
2023年/t 世界/n 将/d 出现/v 中美/n 两个/mq 超级大国/n 
美国/nsf 窃听/v 事件/n 给/p 中国/ns 提供/v 了/ule 一个/mq 很好/ad 的/ude1 [经验/n 教训/n]/nz ：/w 当/p 我们/rr 强大/a 以后/f ，/w 绝/d 不能/v 像/v 美国/nsf 那样/rzv 去/vf 监控/v 全世界/n 。/w 监控/v 全世界/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 后果/n 就是/v 你/rr 在/p 跟/p 全世界/n 为/p 敌/vg 。/w —/w —/w 阎学通/nr 
中国/ns 真的/d 会/v 在/p 十年/mq 之内/f 成为/v 世界/n 超级大国/n 吗/y ？/w 中国/ns 的/ude1 周边/n 局势/n 又/d 将/d [走向/v 何方/r]/nz ？/w 中国/ns 的/ude1 外交/n 策略/n 正在/d 发生/v 哪些/ry 调整/vn ？/w 继续/v 坚持/v 不结盟/vn 原则/n 会/v 帮助/vn [中国/ns 崛起/v]/nz 吗/y ？/w 
带着/vn 这/rzv 一连串/al 的/ude1 问题/n ，/w 《/w [中国/ns 经济/n 周刊/n]/nz 》/w 日前/t 独家/d 专访/vn 了/ule [清华大学/ntu 当代/t 国际/n 关系/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [世界/n 和平/n]/nz 论坛/n 秘书长/nnt 阎学通/nr ，/w 请/v 他/rr 为/p 我们/rr 解读/v 中国/ns 乃至/c 世界/n 的/ude1 未来/t 局势/n 。/w 
“/w 历史/n 是/vshi 由/p 人/n 创造/v 的/ude1 ，/w 但/c 这/rzv 并不/d 意味着/v 人/n 有/vyou 能力/n 任意/d 改变/v 历史/n 。/w 历史/n 的/ude1 发展/vn 具有/v 一定/b 惯性/n ，/w 在/p 人/n 没有/v 创造/vn 出/vf 强/a 于/p 历史/n 惯性/n 的/ude1 力量/n 之前/f ，/w 历史/n 将/d 沿着/p 既有/v 的/ude1 轨道/n 发展/vn 。/w ”/w 在/p 阎学通/nr 看来/v ，/w 未来/t 十年/mq ，/w 历史/n 的/ude1 惯性/n 有利于/v 中国/ns 的/ude1 崛起/vn 。/w 他/rr 甚至/d 大胆/ad 预测/v 中国/ns 到/v 2023年/t 将/d 会/v 成为/v 超级大国/n ，/w 世界/n 将/d 迎来/v 中美/n [两极/n 格局/n]/nz 。/w 
