[共和国/n 十大/mq 元帅/nnt]/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
1955年初/t 军委/nis 座谈会/n 提出/v 授予/v 中央军委/nt 委员/nnt 元帅/nnt 军衔/n 
1955年2月8日/t ，/w 第一届/mq [全国人大/nto 常务委员/nnt 会/v]/nt [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 通过/p 《/w [中国人民解放军/nt 军官/nnt 服役/vi 条例/n]/nz 》/w 。/w 该/rz 《/w 条例/n 》/w 明确/a 规定/n ：/w 对/p 创建/v [全国/n 人民/n]/nz 武装力量/n 和/cc 领导/n [全国/n 人民/n]/nz 武装力量/n 进行/vn [革命/vn 战争/n]/nz 、/w 立/v 有/vyou 卓越/a 功勋/n 的/ude1 [最高/a 统帅/nnt]/nnt ，/w 授予/v [中华人民共和国/ns 大元帅/nnt]/nz 军衔/n ；/w 对/p 创建/v 和/cc 领导/n 人民/n 武装力量/n 或/c 领导/n [战役/n 军团/nis]/nt 作战/vi 、/w 立/v 有/vyou 卓越/a 功勋/n 的/ude1 [高级/a 将领/nnt]/nz ，/w 授予/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 。/w 
按照/p 这/rzv 一/m 规定/n ，/w 中共中央/nt [军委/nis 主席/nnt]/nnt 、/w [中华人民共和国/ns 国防/n 委员会/nis]/nt 主席/nnt 毛泽东/nr ，/w 完全/ad 应该/v 授予/v 大元帅/nnt 军衔/n ，/w 但/c 毛泽东/nr 自己/rr 放弃/v 了/ule 。/w 这/rzv 是/vshi 众所周知/vl 的/ude1 事实/n 。/w 除了/p 后来/t 被/pbei 授予/v 元帅/nnt 军衔/n 的/ude1 朱德/nr 等/udeng [10/m 人/n]/mq ，/w 如果/c 授予/v 周恩来/nr 、/w 刘少奇/nr 、/w 邓小平/nr ，/w 包括/v 授予/v 粟裕/nr 等/udeng 战功/n 赫赫/z 的/ude1 [高级/a 将领/nnt]/nz 以/p 元帅/nnt 军衔/n ，/w 亦/d 符合/v 基本/a 规定/n 。/w 
就/d 首次/m 授衔/vn 这/rzv 一/m [历史/n 事件/n]/nz 而言/uls ，/w 1955年1月/t 中旬/t 的/ude1 中共/n 中央军委/nt 座谈会/n 应该/v 引起/v 研究者/nnt 的/ude1 重视/vn ，/w 因为/c 它/rr 框定/nz 了/ule 授予/v 元帅/nnt 军衔/n 人员/n 的/ude1 范围/n 。/w l/x 月/n 14日/t 和/cc 15日/t ，/w 中央军委/nt 座谈会/n 开/v 了/ule 两天/mq ，/w 具体/a 对/p 授予/v 元帅/nnt 、/w 大将/nnt 、/w 上将/nnt 军衔/n 的/ude1 人选/n 进行/vn 研究/vn 。/w 会议/n 由/p 主持/v 中央军委/nt [日常/b 工作/vn]/nz 的/ude1 彭德怀/nr 主持/v 。/w 经过/p 充分/ad 研究/vn 讨论/v ，/w 最后/f 取得/v [一致/a 意见/n]/nz ：/w 授予/v 现任/v [军委/nis 主席/nnt]/nnt 和/cc 军委/nis 委员/nnt 元帅/nnt 军衔/n 。/w 元帅/nnt 军衔/n 又/d 分为/v 两级/mq ：/w 大元帅/nnt 和/cc 元帅/nnt 。/w 16日/t ，/w 彭德怀/nr 、/w 罗荣桓/nr 联名/vd 将/d 所/usuo 提名/v 单/b 和/cc 意见/n 报告/n 毛泽东/nr 。/w 
1954年9月/t 重新/d 成立/vi 的/ude1 中共/n [中央/n 军事/n 委员会/nis]/nt ，/w 主席/nnt 是/vshi 毛泽东/nr ，/w 委员/nnt 有/vyou 朱德/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 林彪/nr 、/w 刘伯承/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 罗荣桓/nr 、/w 徐向前/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 叶剑英/nr 等/udeng [11/m 人/n]/mq ，/w 未设/nz 副主席/nnt 职务/n 。/w 按照/p 军委/nis 座谈会/n 确定/v 的/ude1 原则/n ，/w 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 粟裕/nr 不是/c 军委/nis 委员/nnt ，/w 当然/d 也/d 就/d 不/d 在/p 元帅/nnt 人选/n 之/uzhi 列/v 。/w 因此/c ，/w 彭/nz 、/w 罗/b 提交/v 的/ude1 报告/n 中/f ，/w 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 粟裕/nr 没有/v 被/pbei 纳入/v 元帅/nnt 的/ude1 初步/d 名单/n 中/f ，/w 而/cc 邓小平/nr 名列/v 其中/rz 。/w 
虽然/c 在/p 报告/n 中/f 没有/v 明确/a 大元帅/nnt 军衔/n 是/vshi 授予/v [军委/nis 主席/nnt]/nnt 毛泽东/nr ，/w 但/c 这/rzv 应/v 是/vshi 无/v 悬念/n 的/ude1 。/w 因此/c ，/w 毛泽东/nr 不要/d 大元帅/nnt 军衔/n ，/w 最早/d 也/d 应/v 是/vshi 在/p 1955年1月/t 中旬/t 之后/f 的/ude1 事/n 。/w 这里/rzs 有/vyou 个/q 问题/n ：/w 毛泽东/nr 表示/v 不要/d 大元帅/nnt 军衔/n ，/w 和/cc 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 邓小平/nr 表示/v 不要/d 评/v 元帅/nnt 军衔/n (/w 如果/c 有关/vn 回忆/v 准确/a 的话/udh )/w ，/w 也/d 不/d 应/v 在/p [同一/b 时间/n]/nz 。/w 因为/c 开始/v 要/v 授予/v 毛泽东/nr 大元帅/nnt 军衔/n 、/w 授予/v 邓小平/nr 元帅/nnt 军衔/n 是/vshi 明确/a 的/ude1 ，/w 而/cc 在/p 最初/d 的/ude1 方案/n 中/f 就/d 没有/v 考虑/vn 授予/v 刘/nz 、/w 周/qt 、/w 粟/ng 以/p 元帅/nnt 军衔/n 。/w 同样/d 的/ude1 道理/n ，/w 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 邓小平/nr 也/d 不会/v 在/p [同一/b 时间/n]/nz 表示/v 不/d 参加/v 元帅/nnt 军衔/n 的/ude1 评定/vn 。/w 
总之/c ，/w 虽然/c 我们/rr 不能/v 排除/vn 这样/rzv 一种/mq 可能性/n ，/w 即/v 在/p 评定/v 元帅/nnt 军衔/n 过程/n 中/f ，/w 人们/n 会/v 提出/v 授予/v 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 粟裕/nr 等/udeng 元帅/nnt 军衔/n 的/ude1 议论/vn ，/w 甚至/d 在/p 提交/v 元帅/nnt 名单/n 到/v 国务院/nt 和/cc 全国人大/nto 审议/v 时/ng ，/w 与会者/n 也/d 有可能/nz 提出/v 这种/r 看法/n ，/w 但/c 我们/rr 没有/v 看到/v 中共/n 中央军委/nt 、/w [中央/n 政治局/nis]/nto 和/cc 书记/nnt 处在/v 研究/vn 元帅/nnt 人选/n 时/ng 做出/v 过/uguo 授予/v 他们/rr 元帅/nnt 军衔/n 的/ude1 初步/d 决定/v ，/w 也/d 没有/v 见到/v 国务院/nt 和/cc 全国人大/nto 有/vyou 过/uguo 这/rzv 方面/n 的/ude1 提议/vn 。/w 1955年初/t 军委/nis 座谈会/n 提出/v 的/ude1 大/a 原则/n 被/pbei 中共中央/nt 采纳/v 后/f ，/w 直到/v 9月/t 授衔/vn 时/ng 也/d 没有/v 改变/vn ，/w 有的/rz 只是/d 微调/vn 。/w 
元帅/nnt 人数/n 几乎/d 到/v [最后/f 一刻/mq]/nz 才/d 敲定/v 
从/p 中央军委/nt 座谈会/n 到/v 正式/ad 授衔/vn 不到/v 一年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 元帅/nnt 人数/n 不是/c 增/v ，/w 而是/c 减/v 的/ude1 问题/n 。/w 按照/p 中央军委/nt 座谈会/n 的/ude1 意见/n ，/w 元帅/nnt 本/rz 应/v 是/vshi [11/m 人/n]/mq ，/w 到/v 正式/ad 授衔/vn 前/f 半个月/mq ，/w [11/m 个/q]/mq 元帅/nnt 变成/v 了/ule [10/m 个/q]/mq 元帅/nnt ，/w 邓小平/nr 与/cc 元帅/nnt 军衔/n 擦肩而过/vl 。/w 如果/c 没有/v 周恩来/nr 的/ude1 坚持/v ，/w 则/d [共和国/n 元帅/nnt]/nz 就/d 不是/c [10/m 个/q]/mq 元帅/nnt ，/w 而是/c [9/m 个/q]/mq 元帅/nnt 了/ule 。/w 
由于/p 各/rz 方面/n 的/ude1 努力/ad ，/w 授衔/vn [准备/v 工作/vn]/nz 进展/vn 得/ude3 比较/d 顺利/ad ，/w 能够/v 按计划/d 在/p 1955年10月1日/t 国庆/n 节前/f 举行/v 授衔/vn 、/w 授勋/vi 典礼/n 。/w 8月19日/t ，/w [中共中央/nt 政/ng 洽/ag 局/n]/nt 会议/n 批准/v 军委/nis 提出/v 的/ude1 授衔/vn 名单/n 。/w 因此/c ，/w 彭德怀/nr 要/v 罗荣桓/nr 、/w 宋任穷/nr 等/udeng 代为/v 起草/vn 国务院/nt 总理/nnt 向/p [全国/n 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 呈请/v 授予/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 的/ude1 函稿/nz 。/w 9月3日/t ，/w 罗荣桓/nr 等/udeng 将/d 起草/v 的/ude1 函稿/nz 呈/v 周恩来/nr 并/cc 刘少奇/nr 审查/vn 修改/v ，/w 并/cc 提出/v 由/p [国务院/nt 秘书处/nis]/nt 转送/v [全国人大/nto 常务委员/nnt 会/v]/nt [讨论/v 通过/p]/nz 。/w 罗荣桓/nr 等/udeng 在/p 该/rz 函稿/nz 中/f 明确/a 提到/v ：/w “/w 中央/n 已/d 决定/v 现任/v 军委/nis 委员/nnt 之/uzhi 朱德/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 林彪/nr 、/w 刘伯承/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 罗荣桓/nr 、/w 徐向前/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 叶剑英/nr 等/udeng [11/m 位/q]/mq 同志/n 均/d 授予/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 。/w ”/w 
这/rzv 一/m 文件/n 告诉/v 我们/rr ，/w 直到/v 9月3日/t 还是/c 准备/v 授予/v [11/m 位/q]/mq 元帅/nnt ，/w 邓小平/nr 还/d 在/p 元帅/nnt 名单/n 之中/f 。/w 但/c 此/rzs 后/f 不久/d ，/w 元帅/nnt 名单/n 又/d 有/vyou 了/ule 新/a 变化/vn 。/w 
在/p 决定/v 实行/v 军衔制/n 时/ng ，/w 中共中央/nt 决定/v ，/w 已/d 到/v 地方/n 工作/vn 的/ude1 部队/nis 干部/nnt 原则上/nz 不/d 参加/v 授予/v 现役/b 军衔/n ，/w 考虑到/v 历史/n 情况/n 和/cc 现实/n 需要/v 有的/rz 人/n 可以/v 授予/v [预备役/n 军衔/n]/nz 。/w 陈毅/nr 和/cc 邓小平/nr ，/w 除/p 担任/v 中共/n 中央军委/nt 委员/nnt 和/cc [中华人民共和国/ns 国防/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 与/cc 军事/n 工作/vn 直接/ad 有关/vn 外/f ，/w 主要/b 还是/c 从事/vi 政府/nis 和/cc [党务/n 工作/vn]/nz 。/w 陈毅/nr 任/v 国务院/nt 副总理/nnt ，/w 邓小平/nr 任/v 中共中央/nt 秘书长/nnt ，/w 在/p 军队/n 中/f 都/d 没有/v 其他/rzv 职务/n 。/w 按照/p 这/rzv 一/m 原则/n ，/w 既/c 可以/v 给/p 他们/rr 授/vg 军衔/n 也/d 可以/v 不/d 授/vg 。/w 
9月9日/t ，/w [中共中央/nt 书记处/nis]/nt 召开/v 会议/n ，/w 会议/n 的/ude1 议题/n 之一/rz 是/vshi 有关/vn 授予/v 元帅/nnt 军衔/n 问题/n 。/w 9月11日/t 晚/tg ，/w [中共中央/nt 书记处/nis]/nt 再次/d 召开/v 会议/n ，/w 专门/d 讨论/v 授予/v 元帅/nnt 军衔/n 问题/n 。/w 因/p 周恩来/nr 在/p 北戴河/ns ，/w 9月9日/t 和/cc 11日/t 的/ude1 这/rzv 两次/mq 书记处/nis 会议/n ，/w 他/rr 都/d 没有/v 参加/v 。/w 9月11日/t 周恩来/nr 打电话/vi 给/p 时任/v 中共中央/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [中央/n 办公厅/nis]/nt 主任/nnt 的/ude1 杨尚昆/nr ，/w 谈/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 意见/n ，/w 主张/v 授予/v 陈毅元帅/nrf 军衔/n 。/w 周恩来/nr 说/v ：/w “/w 军衔/n 授予/v ，/w 对/p 陈毅/nr 同志/n 现在/t 和/cc 将来/t 的/ude1 工作/vn 均/d 无/v 不便/an 之/uzhi 处/n ，/w 平时/t 可以/v 不/d 穿/v 军服/n (/w 必要/a 时/ng 穿/v )/w 。/w 苏联/ns 的/ude1 布尔加宁/nrf 同志/n 原/b 也/d 有/vyou 元帅/nnt 军衔/n ，/w 现在/t 他/rr 做/v 部长会议/n 主席/nnt 的/ude1 工作/vn 就/d 不/d 常用/a 元帅/nnt 头衔/n 了/ule 。/w 可以/v 说/v 是/vshi 一个/mq 例子/n 。/w ”/w 
根据/p 目前/t 见到/v 的/ude1 材料/n ，/w 笔者/n 判断/v ：/w 9月11日/t 晚/tg 的/ude1 这次/r 会议/n ，/w 即/v 举行/v 授衔/vn 、/w 授勋/vi 仪式/n 前/f 的/ude1 半个月/mq ，/w 中央/n 才/d 最后/f 敲定/v 授予/v 朱德/nr 等/udeng [10/m 人/n]/mq 元帅/nnt 军衔/n 。/w 大致/d 可以/v 判定/vn ，/w 在/p 这/rzv 两次/mq 会议/n 上/f ，/w 中央/n 决定/v 邓小平/nr 不/d 授/vg 元帅/nnt 军衔/n 。/w 同时/c ，/w 对/p 是否/v 授予/v 陈毅元帅/nrf 军衔/n 也/d 出现/v 了/ule 不同/a 意见/n 。/w 因此/c ，/w 才/d 有/vyou 了/ule 周恩来/nr 9月11日/t 主张/v 陈毅/nr 还是/c 授衔/vn 的/ude1 电话/n 。/w 也/d 就是说/c 到/v 9月/t 中旬/t [10/m 个/q]/mq 元帅/nnt 才/d 最后/f 确定/v 下来/vf 。/w 
9月16日/t ，/w 国务院/nt [第/m 十八/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 讨论/v 并/cc 通过/p 授予/v 解放军/nnd [有功/vi 人员/n]/nz 勋章/n 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 名单/n 等/udeng 问题/n 时/ng ，/w [主持/v 会议/n]/nz 的/ude1 陈云/nr 解释/v 说/v ：/w 有些/rz 同志/n 曾/d 长期/d 在/p 解放军/nnd 中/f 服役/vi ，/w 现在/t 转业/vi 了/ule ，/w 没有/v 授予/v 军衔/n 。/w 授/vg 元帅/nnt 的/ude1 同志/n 定为/v [10/m 位/q]/mq ，/w 也/d 不是/c 可以/v 授予/v 的/ude1 都/d 授/vg 。/w 如/v [邓小平/nr 同志/n]/nz ，/w 在/p [革命/vn 战争/n]/nz 中/f 对/p 建军/vi 和/cc 指挥/v 作战/vn 都/d 是/vshi 有功/vi 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi [国防/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 中央/n 考虑/v 可以/v 授予/v ，/w 但/c 他/rr 现在/t 的/ude1 工作/vn 主要/b 是/vshi 做/v 中央/n 秘书长/nnt ，/w 搞/v 个/q 元帅/nnt 不好/a ，/w 他/rr 自己/rr 也/d 认为/v 还是/c 不/d 授予/v 好/a 。/w 毛主席/nr 无论/c 从/p 哪/ry 方面/n 讲/v ，/w 都/d 可/v 授/vg 大元帅/nnt 衔/v ，/w 但/c 经/p 中央/n 和/cc 毛主席/nr 本人/rr 考虑/v ，/w 还是/c 不/d 授/vg 了/ule ，/w 将来/t 需要/v ，/w [什么/ry 时候/n]/nz 授/vg 都/d 可以/v 。/w 同一/b 天/qt ，/w 国务院/nt 总理/nnt 周恩来/nr 致函/v 全国人大常委会/nt ，/w 建议/n 授予/v 朱德/nr 等/udeng [10/m 人/n]/mq 以/p [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 。/w 
9月23日/t ，/w 第一届/mq [全国/n 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第二/m 十二/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 根据/p 《/w [中国人民解放军/nt 军官/nnt 服役/vi 条例/n]/nz 》/w ，/w 审议/v 了/ule 周恩来/nr 的/ude1 建议/n ，/w 决定/v 授予/v 朱德/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 林彪/nr 、/w 刘伯承/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 罗荣桓/nr 、/w 徐向前/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 叶剑英/nr 以/p [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 。/w 
同一/b 天/qt ，/w [中华人民共和国/ns 主席/nnt]/nz 毛泽东/nr ，/w 根据/p 全国人大常委会/nt 的/ude1 决议/n ，/w 发布/v 授衔/vn 命令/n 。/w 9月27日/t ，/w 在/p 中南海/ns 举行/v 中华人民共和国/ns 授予/v 中国人民解放军/nt 军官/nnt 以/p [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 及/cc 授予/v 中国人民解放军/nt 在/p [中国/ns 人民/n]/nz [革命/vn 战争/n]/nz 时期/n [有功/vi 人员/n]/nz 勋章/n 典礼/n ，/w 朱德/nr 等/udeng [10/m 人/n]/mq 被/pbei 授予/v 元帅/nnt 军衔/n ，/w 刘伯承/nr 、/w 林彪/nr 因/p 有/vyou 病/n 未/d 出席/v 授衔/vn 、/w 授勋/vi 典礼/n 。/w 
