为/p 贯彻/v 落实/vn 市长/nnt 魏晓明/nr 来/vf 潜/vg 扶贫/vn 讲话/n 精神/n ，/w 1月14日/t ，/w [市/n 财政局/nis]/nt [总/b 会计师/nnt]/nnt 丁卫星/nr 率/v [市直/b 单位/n]/nz [相关/vn 部门/n]/nz 到/v 塔畈乡/ns 考察/v 调研/vn 。/w 副县长/nnt 涂高生/nr 陪同/v 。/w 
调研组/nis 先后/d 实地/d 察看/v 了/ule 该/rz 乡/n 骨干/n 茶场/nis 生产线/n 和/cc 相关/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 丁卫星/nr 都/d 详细/a 了解/v 相关/vn 工作/vn 情况/n 。/w 
在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 [扶贫/vn 工作/vn]/nz 座谈会/n 上/f ，/w 调研组/nis 听取/v 了/ule 该/rz 乡/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 对/p 塔畈乡/ns 在/p 茶产业/nz 发展/vn 和/cc [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 肯定/v 。/w 并/cc 围绕/v 如何/ryv 突破/v 发展/vn 瓶颈/n ，/w 促进/v 该/rz 乡/n 发展/vn 展开/v 广泛/a 交流/vn 和/cc 深入/ad 探讨/v 。/w 
调研组/nis 表示/v ，/w 市县/n 相关/vn 单位/n 将/d 大力支持/v 塔畈乡/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 把/pba 扶贫/vn 与/cc 扶智/v 、/w 输血/vi 与/cc 造血/vn 结合/v 起来/vf ，/w 帮助/v 该/rz 乡/n 谋划/v 发展/vn 思路/n ，/w 支持/v 当地/s [小/a 微/ag 企业/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 茶产业/nz 和/cc 旅游业/n 发展/vn ，/w 为/p 其/rz [可持续/nz 发展/vn]/nz 提供/v 项目/n 支撑/v 。/w 
