[北京/ns 时间/n]/nz 1月16日/t 深夜，2014年/t U22/x 亚洲杯/nz 进入/v 小组赛/nz 最后/f 一轮/mq 继续/v 进行/vn 。/w C/x 组/n 中/f ，/w 日本/ns 4-0/m 完胜/nz 提前/vd 锁定/v 小组/nis 头名/n 的/ude1 澳大利亚/nsf ，/w 澳/b 日/b 携手/vd 从/p “/w [死亡/vi 之/uzhi 组/n]/nz ”/w 突围/vi ；/w 伊朗/nsf 3-1/m 力克/v 科威特/nsf ，/w 西亚/ns 兄弟/n 双双/q 出局/vi 。/w D/x 组/n 中/f ，/w 伊拉克/nsf 和/cc 沙特/ns 分别/d 以/p 1-0/m 小胜/v 中国/ns 和/cc 乌兹别克斯坦/nsf 出线/vi 。/w 在/p [八/m 强/a]/mq 中/f 有/vyou [5/m 支/q]/mq [西亚/ns 球队/nis]/nt ，/w 日韩/n 成为/v 东亚/ns 代表/nnt ，/w 来自/v 大洋洲/nsf 的/ude1 澳大利亚/nsf 进入/v 1/4/m 决赛/vn 。/w 1/4/m 决赛/vn 对阵/vn ，/w 约旦/nsf VS/x 阿联酋/nsf ，/w 叙利亚/nsf VS/x 韩国/nsf ，/w 伊拉克/nsf VS/x 日本/ns ，/w 澳大利亚/nsf VS/x 沙特/ns 。/w 
C/x 组/n ：/w 澳大利亚/nsf 0-4/m 日本/ns 
[第/m 18/m 分钟/qt]/mq ，/w 喜/v 田/n 拓/v 也/d 前/f 场/qv 中路/n 送/v 出/vf 直/d 传/v ，/w 矢岛慎也/nrj 弧/n 顶/v 右侧/f 横/dg 传/v 禁区/n ，/w 中/f 岛/n 翔/vg 哉/y 禁区/n 中路/n 右脚/n 推射/nz 右/f 下角/nz 得分/n ，/w 日本/ns 1-0/m 领先/vi 。/w [第/m 24/m 分钟/qt]/mq ，/w 日本/ns 中/f 圈/qv 发动/v 长传/n 进攻/vn ，/w 中/f 岛/n 翔/vg 哉/y 禁区/n 右侧/f 反越位/nz 后/f 横/dg 传/v 中路/n ，/w 矢岛慎也/nrj 小禁区/nz 左角/nz 处/n 轻松/a 推射/nz 破门/vi ，/w 日本/ns 将/d 比分/n 扩大/v 为/p 2-0/m 。/w 
[第/m 45/m 分钟/qt]/mq ，/w 山中亮辅/nrj 前/f 场/qv 左/f 路传中/nr ，/w 布朗/nrf 小禁区/nz 内/f 距离/n 球门/n [3/m 米/q]/mq 处/n 不慎/d 将/d 球/n 撞入/v 自家/rr 大门/n ，/w 日本/ns 3-0/m 上半场/n 领先/vi 。/w [第/m 49/m 分钟/qt]/mq ，/w 矢岛慎也/nrj 禁区/n 右侧/f 传/v 中/f ，/w 伊科诺米迪斯/nrf 故意/d [手球/n 犯规/vi]/nz ，/w 中/f 岛/n 翔/vg 哉/y 操刀/nz 点球/n 命中/v [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz ，/w 日本/ns 前锋/nnt 打入/v 本届/r 赛事/n [第/m 3/m 球/n]/mq ，/w 日本/ns 4-0/m 锁定/v 胜局/n 。/w 
澳大利亚/nsf 早早/d 锁定/v C/x 组/n 头名/n ，/w 大/a 比分/n 失利/vi 无碍/v “/w 袋鼠/n ”/w 出线/vi 。/w 不过/c ，/w 澳大利亚/nsf 是/vshi [8/m 强/a]/mq 中/f 唯一/b 一支/mq 净胜球/n 为/p 负数/n 的/ude1 球队/nis 。/w 澳大利亚/nsf 在/p [8/m 强/a]/mq 战/vg 中/f 与/cc D/x 组/n 第2/m 乌兹别克斯坦/nsf //w 沙特/ns 交手/vi 。/w 日本/ns 1/m 胜/v [2/m 平/v]/mq 积/v 5分/t ，/w 拿到/v C/x 组/n 次席/n ，/w 1/4/m 决赛/vn 对阵/vn D/x 组/n 头名/n 伊拉克/nsf 。/w 
