2014/m 年度/n “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 系列/n 活动/vn 的/ude1 重头戏/n 之一/rz ，/w 在/p [阜阳/ns 火车站/n]/nz 广场/n 举办/v 的/ude1 大型/b 农民工/nnd 招聘/vn 洽谈/v 会上/n ，/w 将/d 有/vyou [5/m 万/d 多/a]/mq 岗位/n 等待/v [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 及/cc 城区/n 有/vyou [求职/vn 意向/n]/nz 者/k 的/ude1 挑选/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 颍州/nz 晚报/n 记者/nnt 昨日/t 从/p 市/n 人/n 社/n 局/n 获悉/v 的/ude1 消息/n 。/w 
此前/t 本报/rz 曾/d 报道/v ，/w 在/p [阜阳/ns 火车站/n]/nz 举办/v 的/ude1 农民工/nnd 招聘/v 洽谈会/n 将/d 于/p 1月22日/t 至/p 23日/t 举办/v 。/w 后来/t 考虑到/v 我市/r 要/v [集中/v 精力/n]/nz 开/v 好/a “/w 两会/n ”/w 等/udeng 因素/n ，/w 特/ag 将/d 招聘会/n 的/ude1 举办/vn 时间/n 调整/vn 至/p 1月24日/t 至/p 25日/t 。/w 
同时/c ，/w 经过/p 前期/f 摸排/nz ，/w 我市/r 人/n 社/n 部门/n 先后/d 摸排/nz 了/ule [298/m 家/q]/mq 企业/n 参与/v [阜阳/ns 火车站/n]/nz 广场/n 举办/v 的/ude1 招聘会/n ，/w 共计/v 提供/v [50481/m 个/q]/mq 岗位/n 。/w 其中/rz ，/w 市直/b 及/cc [三/m 区/n]/mq 、/w 开发区/ns 共计/v 摸/v 排出/v [135/m 家/q]/mq 企业/n ，/w 这/rzv 部分/n 企业/n 共/d 提供/v [21782/m 个/q]/mq 岗位/n 。/w 其余/rz 近/a [3/m 万/d 个/q]/mq 岗位/n 来自/v 于/p 各/rz 县市/n 。/w 这/rzv [5/m 万/d 多个/mq]/mq 岗位/n ，/w 将/d 制成/v 表格/n 在/p [阜阳/ns 火车站/n]/nz 广场/n 向/p 农民工/nnd 兄弟/n 散发/v 。/w 
颍州/nz 晚报/n 记者/nnt 还/d 获悉/v ，/w 围绕/v 此次/rz “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 活动/vn ，/w 各地/rzs 在/p 年/qt 前年/t 后/f 还/d 将/d 推出/v 多个/mq 招聘/v 专场/n ，/w 供/vi [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 兄弟/n 就业/vn 择业/vn 。/w 
年/qt 前年/t 后/f ，/w 招聘/vn “/w 大戏/n ”/w 密集/a “/w 开锣/v ”/w 
市直/b 
2月8日/t ，/w 在/p [香港/ns 财富/n 广场/n]/nz 举办/v “/w 迎新春/nz 招聘/v 洽谈会/n ”/w ；/w 2月11日/t ，/w 在/p 火车站/n 广场/n 举办/v 农民工/nnd 专场/n 招聘会/n ；/w 2月13日/t 、/w 2月18日/t 、/w 2月20日/t ，/w 分别/d 到/v 颍东区/ns 口孜镇/ns 、/w 程集镇/ns ，/w 颍泉区/ns 闻集镇/ns 开展/v 送/v 岗位/n 下乡/vi 活动/vn ；/w 市/n [人力/n 资源/n 市场/n]/nz 每周/r 五/m 固定/a 举办/v [现场/s 招聘会/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 适时/ad 举办/v [民营/b 企业/n]/nz 、/w 退役/vi 军人/nnt 、/w 残疾人/n 等/udeng 各类/r 专场/n 招聘会/n 。/w 
颍泉区/ns 
1月15日/t 至/p 3月15日/t 在/p 区/n [人力/n 资源/n 市场/n]/nz 每周/r 二/m 、/w 四/m 、/w 六/m 举办/v [现场/s 招聘会/n]/nz ；/w 2月12日/t 在/p 清/tg 颍/ng 公园/n 举办/v 颍泉区/ns “/w 2014/m [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 大型/b [人才/n 招聘/vn]/nz 活动/vn ；/w 2月13日/t 、/w 2月18日/t 、/w 2月19日/t 、/w 2月20日/t 、/w 2月22日/t 分别/d 在/p 行流镇/nz 、/w [宁/ag 老庄镇/ns]/ns 、/w 伍明镇/ns 、/w 闻集镇/ns 、/w 周/qt 棚/n 镇/n 开展/v “/w 春风/n 送/v 岗位/n 下乡/vi ”/w 活动/vn 。/w 
颍州区/ns 
2月12日/t 在/p 颍州/nz 开发区/ns 开展/v 招聘/vn 活动/vn ；/w 2月10日/t 、/w 2月13日/t 、/w 2月15日/t 、/w 2月16日/t 、/w 2月18日/t 、/w 2月20日/t 、/w 2月23日/t 、/w 2月25日/t 、/w 2月28日/t ，/w 分别/d 到/v 三合镇/ns 、/w 马寨乡/nz 、/w 王店镇/ns 、/w 西湖镇/ns 、/w 程集镇/ns 、/w 三塔镇/ns 、/w 九龙镇/ns 、/w [三/m 十里铺/nz 镇/n]/ns 、/w 袁集镇/ns 开展/v 就业/vn 送/v 岗位/n 活动/vn 。/w 
颍东区/ns 
1月26日/t 、/w 1月28日/t 在/p [阜阳/ns 火车站/n]/nz 广场/n 举办/v 招聘会/n ；/w 2月2日/t 、/w 2月4日/t 、/w 2月6日/t 、/w 2月8日/t 、/w 2月10日/t 、/w 2月12日/t 、/w 2月13日/t 、/w 2月16日/t 、/w 2月18日/t 、/w 2月20日/t ，/w 分别/d 到/v 新华/n 、/w 正午/t 、/w 枣庄/ns 、/w 老庙/nz 、/w 冉庙/nr 、/w 新/a 乌江/ns 、/w 口/n 孜/ng 、/w 杨楼/ns 、/w 袁寨/nr 、/w 插花/vn 等/udeng 乡镇/n 办事处/nis 开展/v 就业/vn 送/v 岗位/n 活动/vn ；/w 2月22日/t 在/p 颍东/nz 开发区/ns 举办/v 招聘会/n 。/w 
界首市/ns 
1月22日/t 至/p 1月23日/t 在/p [界首市/ns 市委/nis]/nt 广场/n 举办/v 招聘会/n ；/w 1月22日/t 至/p 1月30日/t 在/p 光武镇/ns 、/w 田营镇/ns 、/w 泉阳镇/ns 开展/v 送/v 岗位/n 下基层/vl 、/w 下/f 乡镇/n 活动/vn 。/w 
颍上县/ns 
1月28日/t 在/p 颍上县/ns 工业园区/nz 举办/v [第七/m 届/q]/mq 颍上县/ns 农民工/nnd 招聘会/n 活动/vn ；/w 2月5日/t 至/p 8日/t 在/p 县/n 工业园区/nz [人力/n 资源/n 市场/n]/nz 举行/v 农民工/nnd 招聘/vn 洽谈/vn 对接/vi 活动/vn ；/w 1月22日/t 至/p 2月22日/t 在/p 县/n 工业园区/nz [人力/n 资源/n 市场/n]/nz 分别/d 开展/v 退伍军人/nnd 招聘/vn 周/qt 和/cc 残疾人/n 招聘/v 月/n 活动/vn 。/w 
太和县/ns 
1月22日/t 至/p 23日/t ，/w 在/p 太和县/ns 大戏院/n 广场/n 、/w [汽车/n 南/b 站/vi]/nz 、/w 汽车/n 北站/nis 同时/c 举办/v [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 就业/vn 招聘会/n 。/w 
临泉县/ns 
1月12日/t 至/p 13日/t 在/p [常青/z 技校/nis]/nt 举办/v [退役/vi 士兵/nnt]/nz 就业/vn 招聘/vn 周/qt 活动/vn ；/w 1月18日/t 至/p 19日/t 在/p 县/n [财富/n 广场/n]/nz 举办/v 2014/m 临泉县/ns 新春/t 企业/n 用工/vn 招聘/v 洽谈会/n ；/w 1月23日/t 在/p 县/n [就业/vn 服务/vn]/nz 大厅/n 举办/v [就业/vn 困难/an 人员/n]/nz 及/cc 残疾人/n 就业/vn 招聘会/n ；/w 1月21日/t 至/p 25日/t 在/p 老集镇/ns 、/w 杨桥镇/ns 、/w 滑集镇/ns 、/w 关庙镇/ns 、/w 姜寨镇/ns 开展/v “/w 创业/vn 给/p 条件/n ，/w 就业/vn 送/v 岗位/n ”/w 活动/vn 。/w 
阜南县/ns 
1月23日/t 在/p 县/n 体育场/n ，/w 各/rz 乡镇/n 分会场/n 举办/v 招聘会/n ；/w 2月3日/t 至/p 3月2日/t ，/w 在/p 阜南/nz 工业园区/nz 每天/r 举办/v 招聘/vn 活动/vn 。/w 
市/n 开发区/ns 
1月27日/t 在/p [汽车/n 南/b 站/vi]/nz 开展/v 招聘/vn 宣传/vn 活动/vn ；/w 1月28/t 至/p 29日/t 到/v 乡镇/n 开展/v 送/v 岗位/n 下乡/vi 活动/vn 。/w 
