手机/n 上下/f 下/f 闹钟/n 、/w 听歌/v 等/udeng 软件/n ，/w 用/p 起来/vf 方便/a ，/w 是/vshi 很多/m [手机/n 用户/n]/nz 的/ude1 选择/vn 。/w 可/v 不要/d 小瞧/nz 了/ule 这些/rz 软件/n ，/w 他们/rr 能/v 创造/vn 巨大/a 的/ude1 价值/n 。/w 1月16日/t ，/w 安徽/ns 软件/n [产业/n 联盟/nis]/nz 成立/vi 。/w 该/rz [产业/n 联盟/nis]/nz 将/d 搭建/v 平台/n ，/w 让/v [软件/n 企业/n]/nz 之间/f 合作/vn 互补/vi ，/w 生产/vn 出/vf 更多/ad 实用/a 的/ude1 软件/n ，/w 并/cc 推广/vn 使用/v 。/w 根据/p 计划/n ，/w [3/m —/w 5/m 年/qt]/mq 后/f ，/w 安徽/ns 软件/n [产业/n 联盟/nis]/nz 内/f 企业/n 将/d 超过/v [200/m 家/q]/mq ，/w 产值/n 达到/v 1000亿/m 。/w 
写字楼/n 、/w [总部/nis 经济/n]/nz 被/pbei 称为/v “/w 站立/vi 的/ude1 工厂/nis ”/w ，/w 和/cc 传统/n 的/ude1 工厂/nis 加工/v 生产方式/n 不同/a ，/w [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 正在/d 用/p 它们/rr 的/ude1 方式/n [创造/v 财富/n]/nz ，/w 颠覆/v 着/uzhe 消费者/n 的/ude1 价值/n 理念/n 。/w 其中/rz ，/w [软件/n 产业/n]/nz 就是/v 个/q 巨大/a 的/ude1 聚宝盆/n ，/w 据/p 了解/v ，/w 江苏/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 省份/n ，/w [软件/n 产业/n]/nz 发展/vn 迅速/ad ，/w 2012年/t ，/w 江苏省/ns [软件/n 产业/n]/nz 产值/n 达/v [4000/m 亿元/q]/mq 。/w 
如今/t ，/w 安徽/ns 也/d 朝着/p 这/rzv 一/m 目标/n 迈进/vi ，/w 并/cc 成立/vi 了/ule 安徽/ns 软件/n [产业/n 联盟/nis]/nz ，/w [寄/v 希望/v 于/p]/nz 安徽/ns [软件/n 企业/n]/nz 通过/p 联盟/nis 内/f 的/ude1 强/a 强/a 合作/vn ，/w 发展/vn 壮大/v 。/w (/w 记者/nnt 祖春玲/nr )/w 
