据/p 美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 1月15日/t 报道/v ，/w 据/p 中国/ns 一家/n 媒体/n 非正式/b 非/b 科学/n 测试/vn ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz iPhone5s/x 下载/v 网速/nz 为/p 15.2/m mbps/x ，/w 即/v [9/m 分钟/qt]/mq 可/v 下载/v [1/m G/x]/mq 文件/n ，/w 速度/n 约/d 为/p [中国/ns 联通/v]/ntc [3/m G/x]/mq 网速/nz 的/ude1 两倍/mq 。/w 

资料/n 图/n 
测速/v 使用/vn 的/ude1 是/vshi Ookla/x 提供/v 的/ude1 [一/d 款/q]/mq [网速/nz 测试/vn]/nz app/x 。/w 通过/p 数次/m 在/p 北京/ns 同一/b 服务器/n 的/ude1 测试/vn ，/w iPhone5s/x 的/ude1 移动/vn [4/m G/x]/mq 平均/a 下载/v 速度/n 为/p 15.2/m mbps/x ，/w 而/cc 联通/v [3/m G/x]/mq 为/p 7.7/m mbps/x 。/w 也/d 就是说/c ，/w 下载/v [1/m G/x]/mq 的/ude1 文件/n ，/w 移动/vn [4/m G/x]/mq 仅/d 需/v [9/m 分钟/qt]/mq ，/w 而/cc 联通/v [3/m G/x]/mq 则/d 要/v 耗费/vn [18/m 分钟/qt]/mq 。/w 
[中国/ns 移动/vn]/nz [4/m G/x]/mq 网络/n 与/cc iPhone/x 的/ude1 结合/vn 注定/v 是/vshi 界/n 内/f 之/uzhi 王/n 。/w 移动/vn [4/m G/x]/mq 版/n 的/ude1 iPhone5s/x 和/cc iPhone5c/x 将/d 于/p 17日/t 正式/ad 与/cc 消费者/n 见面/vi 。/w 多年来/d ，/w 由于/p [苹果/nf 手机/n]/nz 不/d 匹配/vi [中国/ns 移动/vn]/nz [3/m G/x]/mq [网络/n 制式/n]/nz ，/w 中/f 移动/vn iPhone/x 用户/n 一直/d 无法/v 享受/vn 高速/b 网络/n 。/w 
即便/c 如此/rzv ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 在/p 从/p 联通/v 手中/s 夺回/v 速度/n 桂冠/n 的/ude1 路上/s ，/w 显得/v 十分/d 镇定/a 从容/a ，/w 后者/rzv 在/p [4/m G/x]/mq 布局/n 方面/n 已经/d 慢/a 了/ule 一步/mq 。/w 2013年/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 曾/d 表示/v 计划/n 耗资/v [70/m 亿/m 美元/q]/mq (/w 约/d 合/v [423/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 人民币/n )/w 在/p 全国/n 建立/v [20/m 万/d 个/q]/mq [4/m G/x]/mq 基站/n 。/w 
不过/c ，/w 报道/v 最后/f 指出/v ，/w 现在/t 面临/v 的/ude1 问题/n 是/vshi ，/w 拥有/v [7/m 亿/m 用户/n]/mq 的/ude1 [中国/ns 移动/vn]/nz 能否/v 诱使/v 当前/t 的/ude1 联通/vn 电信/n iPhone/x 用户/n 更换/v 运营商/nz 。/w (/w 颜杨洋/nr 陈薇/nr )/w 
