核心/n 提示/v ：/w 更/d 了不起/a 的/ude1 是/vshi ，/w 武志平/nr 在/p 向/p 傅钟/nr 等/udeng 红军/nnd 将领/nnt 呈送/v 这份/r 密电码/nz 本/rz 时/ng ，/w 说/v 这/rzv 是/vshi 杨虎城/nr 、/w 孙蔚如/nr 等/udeng 陕军/nz 将领/nnt 的/ude1 一份/mq 诚意/n ，/w 这/rzv 就/d 为/p [两/q 军/n]/mq 和谈/vn 的/ude1 天平/n 增添/v 了/ule 诚信/a 的/ude1 砝码/n 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 解放军报/n 》/w 2014年1月15日/t [第/m 09/m 版/n]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 李伶/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 一份/mq 密电码/nz 的/ude1 奇特/a 功绩/n 》/w 
从/p 现有/v 资料/n 看/v ，/w [红军/nnd 长征/n]/nz 中/f ，/w [四/m 渡/v 赤水/ns]/nz 、/w [飞夺/v 泸定桥/ns]/nz 、/w [突破/v 乌江/ns]/nz 、/w 奇袭/v 腊子口/nz 等/udeng [一个/mq 个/q]/mq 成功/a ，/w 其/rz 决策/vn 依据/n 主要/b 来自/v 截获/vn 和/cc 破译/v 敌军/n 的/ude1 空中/s 情报/n ，/w 俗称/v “/w 空中/s 耳目/n ”/w 。/w 这里/rzs 记叙/v 的/ude1 “/w 耳目/n 之/uzhi 功/n ”/w 便是/v [红/a 四/m 方面军/n]/nz 电台/nis 对/p 中央/n [红军/nnd 长征/n]/nz 的/ude1 贡献/n 。/w 
张国焘/nr 曾/d 在/p 《/w 我/rr 的/ude1 回忆/vn 》/w 一/m 书/n 中/f 这样/rzv 写道/v ：/w “/w 我们/rr 配合/v [中央/n 红军/nnd]/nz 的/ude1 [军事/n 行动/vn]/nz ，/w 是/vshi 1934年12月/t 间/f 开始/v 的/ude1 。/w ”/w “/w 至少/d 约/d 有/vyou 两个月/mq 的/ude1 时间/n ，/w [中央/n 红军/nnd]/nz 是/vshi 完全/ad 依靠/v 我们/rr 供给/v 情报/n (/w 特别/d 是/vshi 他们/rr 由/p 遵义/ns 向/p 云南/ns 方面/n 行进/vi 时/ng )/w 。/w 他们/rr 日夜/d 在/p 行进/vi 中/f ，/w 因而/c 电台/nis 没有/v 时间/n 做/v 侦察/vn 工作/vn 。/w 每当/p 他们/rr 宿营/vi 或/c 休息/v 的/ude1 时候/n ，/w 立即/d 与/cc 我们/rr 通报/v 。/w 根据/p 我们/rr 所/usuo 供给/vn 的/ude1 情形/n ，/w 决定/v 行动/vn ，/w 发布/v 命令/n 。/w 而/cc 我们/rr 这种/r 行动/vn ，/w 等于/v 为/p 著名/a 的/ude1 ‘/w [二/m 万/d 五千/m 里/f 长征/n]/nz ’/w 极尽/nz 了/ule 耳目/n 的/ude1 作用/n 。/w ”/w 
经/p 曾任/v [红/a 四/m 方面军/n]/nz 电讯/n 局长/nnt 兼/v 电台/nis 台长/nnt 的/ude1 宋侃夫/nr 及其/cc 属下/n 肖全夫/nr 、/w 陈福初/nr 、/w 游正刚/nz 等/udeng 当事人/n 回忆录/n 证实/v ，/w 张国焘/nr 所/usuo 言/vg 不/d 虚/a 。/w 
其实/d ，/w 毛主席/nr 和/cc 朱德/nr 总司令/nnt 都/d 曾/d 对/p [红/a 四/m 方面军/n]/nz 的/ude1 电讯/n 工作/vn 有/vyou 高度/d 评价/vn 。/w 
[红/a 四/m 方面军/n]/nz 为什么/ryv 能够/v 破译/v 敌军/n 的/ude1 空中/s 情报/n ？/w 因为/c 他们/rr 得到/v 了/ule 一份/mq 蒋介石/nr 部队/nis 所/usuo 用/p 的/ude1 密电码/nz 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 张国焘/nr 为/p 与/cc 党中央/nt 分庭抗礼/vl ，/w 提高/v 个人/n 功绩/n ，/w 隐瞒/v 了/ule 杨虎城/nr 以及/cc 白区/n 地下党/n 的/ude1 真诚/a 帮助/v 。/w 
1933年初/t ，/w 蒋介石/nr 命令/n [第/m 17/m 路/n]/mq 军/n 总指挥/nnt 杨虎城/nr 配合/v 川军/n 夹击/v 刚刚/d 进入/v 巴山/ns 的/ude1 [红/a 四/m 方面军/n]/nz 。/w 杨虎城/nr 不愿/nz 与/cc 红军/nnd 作战/vi ，/w 密/a 派/v 少校/nnt 参谋/nnt 武志平/nr 出使/v 红军/nnd 求和/vi 。/w [第/m 38/m 军/n]/mq 军部/n 秘书/nnt 主任/nnt 、/w [中共/n 地下党/n]/nz 员/ng 徐梦周/nr 提醒/v 武志平/nr ：/w 去年/t 鄂豫皖/nz “/w 剿共/v ”/w ，/w 西北军/n 将领/nnt 吉鸿昌/nr 不愿/nz 与/cc 红军/nnd 作战/vi ，/w 派/v 密使/nnd 去/vf 与/cc 红军/nnd 联络/vn 。/w 结果/n ，/w 红军/nnd 拒绝/v 与/cc 吉鸿昌/nr 联合/vd ，/w 还/d 把/pba 来/vf 使/v 杀/v 了/ule 。/w 此事/r 说明/v ，/w [红/a 四/m 方面军/n]/nz 的/ude1 领导/n 张国焘/nr 对白/n 区/n 地下党/n 和/cc 白军/n 将领/nnt 均/d 不/d 信任/vn 。/w 暗示/v 武志平/nr 要/v 在/p “/w 取信/vi ”/w [二/m 字/n]/mq 上/f 动/v 些/q 脑筋/n 。/w 
为/p 促使/v 求和/vn 成功/a ，/w 也/d 为/p 红军/nnd 作些/v 实实在在/z 的/ude1 贡献/n ，/w 武志平/nr 利用/v [作战/vi 参谋/nnt]/nnt 之/uzhi 便/d ，/w 从/p 军部/n 偷/v 出/vf 了/ule 一份/mq 密电码/nz ，/w 外加/v 一份/mq [军用/b 地图/n]/nz ，/w 悄悄地/z 走上/v 了/ule 出使/v 之/uzhi 路/n 。/w 
