记者/nnt 17日/t 在/p 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz [二/m 次/qv]/mq 会议/n [全体/n 会议/n]/nz 上/f 看到/v ，/w 大会/n 对/p 委员/nnt 的/ude1 出席/v 情况/n 进行/vn 了/ule 通报/v ，/w 并/cc 对/p [2/m 名/q]/mq 无故/d 缺席/vi 且/c 未/d 请假/vi 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 进行/vn 了/ule 点名/v 批评/vn 。/w 
本次/r 大会/n 应/v 到/v [886/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [842/m 人/n]/mq 。/w 据/p 多次/mq 参加/v 会议/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 介绍/v ，/w 在/p 会议/n 上/f 对/p 缺席/vi 委员/nnt 进行/vn 点名/v 通报批评/v ，/w 是/vshi 以前/f 从未/d 出现/v 过/uguo 的/ude1 。/w [四川省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [奥运/n 冠军/nnt]/nz 冯喆/nr 表示/v ，/w 相/d 较/d 于/p 往/p 届/q 会议/n ，/w 这次/r 大会/n 对/p 委员/nnt 的/ude1 [管理/vn 制度/n]/nz 更加/d 严格/ad ，/w 如果/c 未/d 按/p 要求/n 、/w 按时/d 参加/v 会议/n ，/w 都/d 将/d 通报批评/v 。/w (/w 付敬懿/nr 殷樱/nr )/w 
