“/w 毫无疑问/dl ，/w 对/p 今天/t 在座/vi [大多数/m 人/n]/mq 来说/uls ，/w 我们/rr 所/usuo 享有/v 的/ude1 历史性/n 主导/n 优势/n 正在/d 削减/v ，/w ”/w 15日/t ，/w [美国/nsf 太平洋/ns 司令部/nnt]/nz 司令/nnt 洛克利尔/nrf 一番/mq 言论/n 被/pbei [美国/nsf 军事/n]/nz 媒体/n 解读/v 为/p “/w 承认/v 美军/n 不/d 受/v 挑战/vn 控制/v 太平洋/ns 海空/nrf 的/ude1 时代/n 走向/v 终结/vn ”/w 。/w 事实上/bl ，/w 从/p “/w 不可/v 预测/vn 的/ude1 朝鲜/nsf 最/d 令人担忧/al ”/w ，/w 到/v “/w 日本/ns 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 对/p 美国/nsf 是/vshi 好事/n ”/w ，/w 洛克利尔/nrf 的/ude1 发言/vn 几乎/d 涉及/v 东北亚/ns 安全/an 的/ude1 方方面面/n ，/w 但/c 美国/nsf 舆论/n 还是/c 更/d 关注/v 他/rr 如何/ryv 解读/v [中国/ns 崛起/v]/nz ，/w 以及/cc 新世纪/nz 西/f 太平洋/ns 的/ude1 权力/n 版图/n 将/d 会/v 如何/ryv 改变/v 。/w “/w [中国/ns 崛起/v]/nz 将/d [美国/nsf 海军/nnd]/nt 置于/v 险境/n ”/w 、/w “/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 指挥官/nnt 经验/n 尚/d 欠/v ”/w 、/w “/w 我们/rr 要/v 让/v 中国/ns 成为/v 安全/an 的/ude1 净/a 贡献者/nz ，/w 而/cc 非/b 净/a 消费者/n ”/w …/w …/w 相比/vi 于/p 美国/nsf 议员/nnt 动辄/d 抨击/v “/w 中国/ns 威胁/vn 亚太/b 和平/n ”/w 时/ng 的/ude1 言辞/n 激烈/a ，/w 洛克利尔/nrf 直接/ad 在/p 海上/s 与/cc 中国/ns 打交道/vi ，/w 评论/n 起/vf “/w 对手/n ”/w 反倒/d 更/d 温和/a 。/w 16日/t 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 采访/v 的/ude1 中国/ns 学者/nnt 中/f ，/w 有人/r 觉得/v 他/rr 是/vshi 为了/p 要/v 预算/n 而/cc 夸大其词/vl ，/w 也/d 有人/r 认为/v 他/rr 承认/v 了/ule [中国/ns 崛起/v]/nz 的/ude1 事实/n ，/w 至少/d 比/p 宅/ng 在/p 国会山/nz 大声/d 骂/v 中国/ns 的/ude1 人/n 客观/a 些/q 。/w 
洛克利尔/nrf 谈/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 
“/w 洛克利尔/nrf 将军/nnt 是/vshi 在/p 美国/nsf 本土/n 出席/v 海军/nnd 水面/n 舰艇/n 协会/nis 一项/mq 研讨会/n 时/ng 做出/v 相关/vn 发言/vi 的/ude1 ，/w 司令部/nnt 并未/d 派员/v 随行/vn ，/w 所以/c 无法/v 回答/vn 与/cc 记者会/n 相关/vn 的/ude1 问题/n ，/w 也/d 不能/v 提供/v 现场/s 文字/n 实录/n ”/w 。/w 夏威夷/nsf 时间/n 15/m 日夜/d ，/w [美国/nsf 太平洋/ns 司令部/nnt]/nz 官员/nnt 用/p 很/d 官方/n 的/ude1 语气/n 拒绝/v 了/ule 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 采访/vn 诉求/v 。/w 此时/r ，/w 多家/mq [美国/nsf 军事/n]/nz 媒体/n 已/d 在/p 转载/v 洛克利尔/nrf 在/p 研讨会/n 上/f 的/ude1 讲话/n ，/w 尤其/d 是/vshi 其中/rz 涉及/v 中国/ns 的/ude1 部分/n 。/w 
“/w 太平洋/ns 司令/nnt ：/w 美国/nsf 对/p 太平洋/ns 不/d 受/v 挑战/vn 的/ude1 控制/vn 在/p 终结/vi ”/w ，/w 美国/nsf 《/w 军事/n 时报/n 》/w 记者/nnt 安德鲁·蒂尔曼/nrf 15日/t 以此/d 为/p 题/n 的/ude1 报道/vn 被/pbei 《/w [防务/n 新闻/n]/nz 》/w 、/w 《/w 海军/nnd 时报/n 》/w 等/udeng 多家/mq [美国/nsf 军事/n]/nz 媒体/n 转载/v 。/w 蒂尔曼/nrf 在/p 文中/s 说/v ，/w [美国/nsf 太平洋/ns 司令部/nnt]/nz 司令/nnt 、/w [四/m 星/n 上将/nnt]/nz 洛克利尔/nrf 在/p 弗吉尼亚州/nsf 出席/v 一个/mq 海军/nnd 会议/n 时/ng 表示/v ，/w 美国/nsf 在/p 太平洋/ns 不/d 受/v 挑战/vn 地/ude2 控制/v 蓝水/nr 及其/cc 空域/n 的/ude1 时代/n 正在/d 终结/vi 。/w 在/p 太平洋/ns 上/f ，/w 中国/ns 的/ude1 崛起/vn 是/vshi 将/d [美国/nsf 海军/nnd]/nt 军舰/n 及/cc 服役/vi 人员/n 置于/v 险境/n 的/ude1 [关键/n 因素/n]/nz ，/w 他/rr 对/p 与/cc 会/v 听众/n 说/v ，/w “/w 我们/rr 需要/v 考虑到/v 全部/m 可能/v 出现/vn 的/ude1 情形/n ，/w 过去/vf 几年/mq ，/w 我们/rr 在/p 那里/rzs (/w 太平洋/ns )/w 享受/v 基本/a 的/ude1 制海权/n 和/cc 制空权/n ，/w 但/c 在/p 本世纪/t ，/w 我们/rr 总会/nis 在/p 一些/mq 地方/n 失去/v 这些/rz 优势/n 。/w ”/w 文章/n 说/v ，/w 洛克利尔/nrf 在/p 会上/n 可以/v “/w 飞快/z 背/v 出/vf ”/w 美军/n “/w 战略/n 重心/n 重返/v 亚太/b ”/w 的/ude1 重要/a 原因/n ，/w 比如/v “/w 从/p 好莱坞/nsf 到/v 宝莱坞/nz 是/vshi [全球/n 经济/n]/nz 引擎/n ”/w ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这里/rzs 正/d 变得/vi 日益/d 军事化/vn 却/d 又/d 没有/v 类似于/v 北约/j 的/ude1 冲突/vn 防范/v 机制/n ，/w [中国/ns 军事/n]/nz 支出/n 和/cc 军事/n 能力/n 的/ude1 增长/vn 正在/d 事实上/bl 改变/v 二战/n 结束/v 以来/f 在/p 此/rzs 形成/v 的/ude1 现状/n 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w “/w 中国/ns 正/d 崛起/v ，/w 我们/rr 都/d 清楚/a ，/w 但/c 他们/rr 未来/t 如何/ryv 行事/vi ？/w 这/rzv 真是/d 个/q 问题/n 。/w [太平洋/ns 司令部/nnt]/nt 的/ude1 目标/n 是/vshi ，/w 让/v 中国/ns 成为/v 安全/an 的/ude1 净/a 贡献者/nz ，/w 而/cc 非/b 安全/an 的/ude1 净/a 消费者/n ”/w ，/w “/w 底线/n 是/vshi ，/w 我们/rr 要/v 维护/vn 在/p 国际/n 海域/n [自由/a 行动/vn]/nz 的/ude1 权利/n 。/w ”/w 
路透社/nt 称/v ，/w 洛克利尔/nrf 在/p 发言/vi 中/f 提及/v 去年/t 12月5日/t 中美/n 险些/d 在/p 南海/ns 撞/v 船/n 的/ude1 事件/n 。/w 当时/t 美国/nsf “/w 考/v 本/rz 斯/b ”/w 号/q 抵/v 近/a 侦察/v 中国/ns 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 活动/vn ，/w 被/pbei 中方/n 军舰/n 逼/v 退/vn 。/w 洛克利尔/nrf 对此/d 说/v ，/w 我/rr 相信/v 此事/r 与/cc 中国/ns 一些/mq 稍/d 小型/b 舰艇/n 的/ude1 指挥官/nnt 缺乏/v 在/p 全球/n [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 经验/n 有关/vn ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 指挥官/nnt 早就/d 在/p 全球/n [执行/v 任务/n]/nz ，/w 面临/v 许多/mq 情况/n 时/ng 他们/rr 都/d 清楚/a 该/rz 如何/ryv 应对/v ，/w 而/cc 中国/ns 指挥官/nnt 刚开始/nz 接触/v 这/rzv 一切/rz ”/w 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 双方/n 语言/n 交流/vn 也/d 存在/v 问题/n ，/w 中方/n 只能/v 用/p 有限/a 的/ude1 英语/nz 表达/v ，/w “/w 有时候/d 你/rr 真/a 不/d 知道/v 应该/v 怎么/ryv 翻译/v ”/w 。/w 
在/p 被/pbei 问及/v 中国/ns [1/m 月初/t]/mq 试验/v [高/a 超音速/n]/nz [武器/n 系统/n]/nz 时/ng ，/w 洛克利尔/nrf 说/v ，/w 他/rr 对/p 中国/ns 此类/r 试验/vn 并不/d 担心/v ，/w 世界/n 上/f 许多/mq 国家/n 都/d 在/p 搞/v [高/a 超音速/n]/nz 武器/n 试验/vn ，/w 这/rzv 一/m 技术/n 最终/d 被/pbei 用来/v 对抗/vn 美国/nsf 是/vshi 迟早/d 的/ude1 事/n ，/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 此事/r 表明/v 中方/n 技术/n 更新/v 能力/n 强/a 于/p 美国/nsf ，/w “/w 他们/rr 的/ude1 决策/vn 体制/n 决定/v 了/ule 他们/rr 可以/v 比/p 我们/rr 做/v 得/ude3 更快/d ”/w 。/w 
“/w 除/p 中国/ns 外/f ，/w 洛克利尔/nrf 最大/gm 的/ude1 担忧/vn 是/vshi 不可/v 预测/vn 的/ude1 朝鲜/nsf ”/w ，/w 美国/nsf 《/w 海权/nz 》/w 杂志/n 称/v ，/w 洛克利尔/nrf 15日/t 谈及/v 朝鲜/nsf 时/ng 表示/v ，/w 通过/p 对/p 美/b 日韩/n 目标/n 发射/v 导弹/n 或/c 进行/vn 核打击/nz ，/w 朝鲜/nsf 完全/ad 有/vyou 能力/n 给/p 世界/n 带来/v 灾难/n ，/w 就/d 半岛/n 局势/n 而言/uls ，/w “/w 从/p 闪光/n 到/v 爆炸/vn ，/w 间隔/n 往往/d 非常/d 短/a ”/w 。/w 同日/d ，/w [日本/ns TBS/x 电视台/nis]/nt 宣称/v ，/w 洛克利尔/nrf 在/p 发言/vi 时/ng 谈及/v 钓鱼岛/ns 问题/n ，/w 称赞/v 日本/ns “/w 贯彻/v 了/ule 专业/n 的/ude1 应对/vn ”/w 。/w 报道/v 称/vn ，/w 洛克利尔/nrf 还/d 表示/v 安倍/nrf 推进/vi 修改/v 宪法/n 让/v 日本/ns 行使/v [集体/n 自卫权/n]/nz “/w 对/p 美国/nsf 而言/uls 也/d 是/vshi 好事/n ”/w ，/w 表明/v 了/ule 支持/v 立场/n 。/w 
【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 美/b 、/w 日/b 、/w 俄/b 、/w 德/b 记者/nnt 廖政军/nr 李珍柳/nr 直/d 青木/nz [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 刘畅/nr 刘洋/nr 陈一汪/nr 析/vg 】/w 
