昨天/t ，/w 南京/ns 六合区/ns 一户/mq 人家/n 仍/d 处于/v 极度/d 悲痛/an 中/f ，/w 他们/rr 上/f 初中/nis 的/ude1 女儿/n 在/p 放学/vi 回家/vi 的/ude1 路上/s 遭遇/v 车祸/n ，/w 当场/d 死亡/vi 。/w 
事发/vi 六合区/ns 方新路/nr 十字路口/n ，/w 死者/n 王/n 某/rz (/w 化名/v )/w [15/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi [六合区/ns 新/a 集/q 中学/nis]/nt 初三/n 学生/nnt 。/w 昨天/t 上午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 事发/vn 现场/s ，/w 一名/mq 老汉/n 讲述/v 了/ule 事发/vi 经过/p 。/w 
老人/n 称/v ，/w 当时/t 这/rzv 名/q 女孩子/n 骑/v 一辆/mq 电动车/n ，/w [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 行驶/vi 至/p 该/rz 路口/n ，/w 看样子/v 是/vshi 准备/v 直行/nz 过去/vf 的/ude1 ，/w 后面/f 一辆/mq 大货车/nz 右/f 拐/v 过程/n 中/f ，/w 后轮/n 将/d 电动车/n 刮/v 倒/vi ，/w 女孩/n 从/p 车上/s 摔/v 下来/vf ，/w 被/pbei 车轮/n 撞倒/v ，/w 货车司机/nnd 听到/v 动静/n 后/f ，/w 赶忙/d 刹车/n 并/cc 下来/vf 观察/v ，/w 发现/v 女孩/n 躺在/v 马路/n 上/f ，/w 一动不动/dl ，/w 司机/nnt 赶忙/d 报警/vn 。/w 110/m 、/w 120/m 人员/n 先后/d 赶到/v ，/w 发现/v 女孩/n 已/d 停止/v 呼吸/vn 。/w 
王/n 某/rz 亲友/n 说/v ，/w 当天/t 上午/t ，/w 王/n 某/rz 在/p 学校/nis 参加/v [期末/t 考试/vn]/nz ，/w 中午/t 考完/nz 试/v 骑车/vi 回家/vi ，/w 途中/s 不幸/a 遭遇/v 横祸/n ，/w 一条/mq 鲜活/a 的/ude1 生命/n 就/d 这样/rzv 结束/v 了/ule 。/w 
目前/t ，/w 六合/ns 交管/vn 部门/n 正/d 对/p 事故/n 原因/n 展开/v 调查/vn 。/w 
