1月13日/t 至/p 16日/t 召开/v 的/ude1 [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 芜湖市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [二/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 在/p [顺利/ad 完成/v]/nz 各项/r 议程/n 后/f ，/w 于/p 16日/t 下午/t 在/p 市/n 政务/n 文化中心/nis 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
市政协/n 主席/nnt 胡邦明/nr ，/w 副主席/nnt 李志国/nr 、/w 司旌霞/nr 、/w 吴万春/nr 、/w 孙国正/nr 、/w 杨/ng 高/a 、/w 崔执凤/nr 、/w 汪健/nr 、/w 周明/nr ，/w 秘书长/nnt 韩肃/nr ，/w 市政协/n 常委/nnt 出席/v 闭幕/vn 大会/n ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 高登榜/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 潘朝晖/nr ，/w 十一届/n 市政协/n 主席/nnt 方/q 成/v ，/w 市委/nis 副书记/nnt 雍成瀚/nr ，/w 市/n 领导/n 张峰/nr 、/w 谢胜权/nr 、/w 张士军/nr 、/w 刘玉杰/nr 、/w 段玉嘉/nr 、/w 杨燚/nr 、/w 郝芳华/nr 、/w 吴小明/nr 、/w 江伯友/nr 、/w 汪华东/nr 、/w 李霞/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 王为明/nr 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 胡胜友/nr 应邀出席/v 大会/n ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
闭幕/vi 大会/n 由/p 胡邦明/nr 主持/v ，/w [395/m 名/q]/mq 委员/nnt 出席/v 。/w 
大会/n 在/p 通过/p 了/ule 补选/v 常务委员/nnt 选举/v 办法/n ，/w 大会/n 总/b 监票人/nnd 、/w 监票人/nnd 、/w 总计/v 票/n 人/n 名单/n 后/f ，/w 以/p [无记名/b 投票/vi]/nz 方式/n ，/w 新/a 补选/v 匡健/nr 、/w 阮传华/nr 、/w 张红/nr [3/m 位/q]/mq 同志/n 当选/v [十二/m 届/q]/mq 市政协/n [常务委员/nnt 会/v]/nis 委员/nnt 。/w 
大会/n 听取/v 了/ule 市/n [政协/nis 提案/n]/nz 委员会/nis 主任/nnt 刘萍/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 芜湖市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [提案/n 委员会/nis]/nt 关于/p [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 征集/v 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w 。/w 
会议/n 通过/p 了/ule 《/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 芜湖市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq [会议/n 决议/n]/nz 》/w 。/w 
会议/n 认为/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 团结/v 带领/vn 全市/n 人民/n ，/w 认真/ad 落实/v 中央/n 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 决策/vn 部署/vn ，/w 科学/n 谋划/v ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 保持/v 了/ule 良好/a 的/ude1 势头/n 。/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 认真/ad 履行/v 审判/vn 和/cc 检察/b 职能/n ，/w 为/p 芜湖/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 了/ule 有力/a 的/ude1 [司法/n 保障/vn]/nz 和/cc [法律/n 服务/vn]/nz 。/w 随着/p 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 开启/v 新/a 一轮/mq 改革/v 大幕/nz ，/w 全市/n 上下/f 要/v 深入/ad 贯彻/v 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 团结/v 拼搏/vn ，/w 奋勇争先/v ，/w 不断/d 提升/v 芜湖/ns 在/p [长江/ns 经济带/n]/nz 乃至/c 全国/n 的/ude1 地位/n 和/cc 影响力/n 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 全市/n 各级/r 政协/nis 组织/n 、/w 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 和/cc 全体/n 政协/nis 委员/nnt ，/w 要/v 紧紧/d 围绕/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 、/w [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz ，/w 认真/ad 履行/v 职能/n ，/w 始终/d 把握/v [正确/a 方向/n]/nz ，/w 广泛/a 凝聚/v 智慧/n 力量/n ，/w 有效/a 提升/v 能力/n 水平/n ，/w 不断/d 增强/v 履/vg 职/ng 成效/n 。/w 会议/n 号召/v 大家/rr 在/p 中共/n [芜湖/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 凝聚/v 改革/vn 共识/n ，/w 汇聚/v 各方/r 力量/n ，/w 不断/d 开创/v 政协/nis [工作/vn 新局面/nz]/nz ，/w 为/p 建设/vn 创新/vi 、/w 优美/a 、/w 和谐/a 、/w 幸福/a 新/a 芜湖/ns 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n ！/w 
胡邦明/nr 在/p 致/v 大会/n 闭幕词/n 时/ng 说/v ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 全体/n 委员/nnt 表现/v 出/vf 高度/d 的/ude1 [政治/n 意识/n]/nz 、/w [大局/n 意识/n]/nz 和/cc [责任/n 意识/n]/nz ，/w 积极/ad 议政/vi 建言/nz ，/w 发表/v 了/ule 很多/m 有/vyou 思考/vn 、/w 有/vyou 分量/n 的/ude1 意见/n ，/w 提出/v 了/ule 不少/m 有/vyou 见解/n 、/w 有价值/nz 的/ude1 建议/n 。/w 整个/b 会议/n 清新/a 朴实/a ，/w 协商/vn 讨论/v 民主/a 求实/vi ，/w 组织/n 工作/vn 严谨/a 务实/vi ，/w 是/vshi 一次/mq [发扬/v 民主/a]/nz 聚/v 共识/n 、/w 增进/v 团结/vn 鼓/v 实劲/n 的/ude1 大会/n ，/w 是/vshi 一次/mq 同心同德/dl 促/v 改革/vn 、/w 群策群力/vl 谋/v 发展/vn 的/ude1 大会/n 。/w 
胡邦明/nr 指出/v ，/w 全市/n 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 全体/n 委员/nnt 要/v 携起手来/vl ，/w 在/p 中共/n [芜湖/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 把/pba 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 与/cc 芜湖/ns 改革/vn 发展/vn 的/ude1 具体/a 实际/n 结合/v 起来/vf ，/w 与/cc 市政协/n 履行/v 职能/n 的/ude1 生动/a 实践/vn 结合/v 起来/vf ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 光荣/a 承担/v 起/vf 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 的/ude1 崇高/a 使命/n 和/cc 历史/n 重任/n 。/w 各位/rr 委员/nnt 要/v [坚定/a 理想/n 信念/n]/nz ，/w 增强/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz ，/w 在/p 珍惜/v 荣誉/n 中/f [承担/v 责任/n]/nz ，/w 在/p 履/vg 职/ng 尽责/a 中/f 有所作为/vl ，/w 为/p 芜湖/ns 的/ude1 改革/vn 发展/vn 添/v 浓墨/nz ，/w 不断/d 开创/v 政协/nis [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 
市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 闭幕/vi 。/w （/w 记者/nnt 张逸潇/nr ）/w 
