[雾霾/nz 天气/n]/nz 频/ag 发/v ，/w 它/rr 是/vshi 罪魁祸首/n 之一/rz ；/w 道路/n 拥堵/v ，/w 它/rr 是/vshi 始作俑者/n ；/w 城市/n 文明/n 程度/n 高低/n ，/w 它/rr 又是/c [一面/n 镜子/n]/nz ；/w [咱/rr 老百姓/n]/nz 出行/vi ，/w 没有/v 它/rr 还/d 不行/a 。/w 说起/v “/w 车子/n ”/w ，/w 可/v 真是/d 让/v 人/n [又/d 爱/v 又/d 恨/v]/nz 。/w 在/p 今年/t “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 关于/p “/w 车子/n ”/w 的/ude1 话题/n 可/v 不少/m ，/w 听听/v 政协/nis 委员/nnt 们/k 都/d 怎么/ryv 看/v 。/w 
合肥/ns 可/v 推出/v 
专门/d “/w 节油/vn 条例/n ”/w 
老式/b 油耗/n 车辆/n 禁止/v 上/f 路/n ？/w 
目前/t 我国/n 已/d 出台/vi 《/w [中华人民共和国/ns 节约/v 能源法/nz]/nz 》/w ，/w 但/c 还/d 没有/v 制定/vn 节油/vn 法/n 。/w 燃油/n 伴生/v 的/ude1 污染/vn 问题/n 日趋/d 严重/a ，/w 政协/nis 委员/nnt 梁邦屏/nr 认为/v ，/w 已经/d 到/v 了/ule 出台/vi 专门/d 节油/vn 条例/n 的/ude1 时候/n ，/w 合肥/ns 可以/v 做/v 第一个/mq 吃螃蟹/nz 的/ude1 城市/n 。/w 
“/w 节油/vn 条例/n ”/w 要/v 写/v 上/f 哪些/ry 内容/n ？/w 在/p 梁邦屏/nr 看来/v ，/w 首先/d 要/v 禁止/vn 老式/b 耗油/vi 车辆/n 上/f 路/n ，/w 一旦/d 查出/v [交通/n 管理/vn]/nz 部门/n 予以/vx 罚款/vi 或/c 没收/v 。/w 对于/p 生产/vn 耗油/vi 较高/ad 产品/n 的/ude1 单位/n ，/w 应当/v 依法/d 制定/v 单位/n 产品/n 的/ude1 油耗/n 限额/n ，/w 不/d 符合/v 规定/n 的/ude1 要/v 限期治理/v 达标/vn 。/w 对/p 使用/v 国家/n 明令/vd 淘汰/v 的/ude1 大型/b 耗油/vi 设备/n 的/ude1 企业/n 由/p 县级/b 以上/f 人民政府/nis 管理/vn 节能/vn 工作/vn 的/ude1 部门/n 责令/v 停止/v 使用/vn ，/w [情节/n 严重/a]/nz 者/k [责令/v 停业/vi]/nz 整顿/v 或者/c 关闭/v 。/w 此外/c ，/w 在/p 汽车/n 、/w 小型/b 发电机/n 等/udeng 耗油/vi [产品/n 说明书/n]/nz 和/cc 产品/n 标志/n 上/f 注明/v 能耗/n 指标/n ，/w [实际/n 情况/n]/nz 与/cc 其/rz 不/d 相符/vi 的/ude1 可/v 由/p [产品/n 质量/n 监督/vn]/nz 部门/n 责令/v 限期/vn 改正/v ，/w 或/c 处以/v 罚款/vn 。/w 
“/w 在/p 制约/vn 的/ude1 同时/c ，/w 用/p 好/a [替代/v 能源/n]/nz ，/w 可/v 按/p 压缩比/nz 选用/v 汽油/n 。/w ”/w 梁邦屏/nr 说/v ，/w 同/p 燃油/n 汽车/n 相比/vi ，/w [天然气/n 汽车/n]/nz 能耗/n 低/a ，/w 每/rz 台/q 公交车/nz 一年/mq 可/v 减少/vn [燃料/n 成本/n]/nz l/x [万/d 多元/b]/mq ，/w 每辆/nz 出租车/n 一年/mq 可/v 节省/v [6/m 千/m 多元/b]/mq ，/w 同时/c 对/p 环境/n 的/ude1 污染/vn 明显/a 减少/v 。/w 
能耗/n 与/cc [党政/n 领导/n]/nnt 政绩/n 挂钩/vi 
梁邦屏/nr 说/v ，/w 早/a 在/p 多年/mq 以前/f ，/w 中央/n 将/d [节能/vn 环保/n]/nz 列入/v 了/ule 对/p 各省市/nz 的/ude1 政绩/n 考核/v 范畴/n 。/w 但是/c ，/w 在/p 许多/mq 地方/n [节能/vn 环保/n]/nz 目标/n 却/d 没有/v 进一步/d 分解/v 下去/vf ，/w 这/rzv 就/d 使得/vi 节能/vn 压力/n 难以/d 有效/a 传递/v 到/v [地方/n 政府/nis]/nz 和/cc 企业/n ，/w 节能/vn 工作/vn 力度/n 和/cc 重视/v 程度/n 普遍/ad 不/d 高/a ，/w 必然/d 影响/vn 相关/vn 工作/vn 的/ude1 开展/vn 。/w 目前/t ，/w 上海/ns 、/w 江苏/ns 、/w 山东/ns 、/w 河北/ns 、/w 甘肃/ns 等/udeng 省市/n 陆续/d 出台/vi 文件/n ，/w 将/d [节能/vn 降耗/v]/nz 纳入/v 官员/nnt 考核/v 体系/n 。/w 
对此/d ，/w 梁邦屏/nr 建议/n ，/w 合肥/ns 今后/t 能够/v 在/p 以/p 社会/n 政绩/n 衡量/v 地方/n 官员/nnt 的/ude1 政绩/n 时/ng ，/w 也/d 加入/v 能耗/n 指标/n ，/w 以/p 增强/v 官员/nnt 的/ude1 节油/vn 意识/n ，/w 在/p 社会上/nz 吹起/v 节油/vn 的/ude1 风/n 。/w 
节油/vn 经验/n 可/v 做/v 典型/n 推广/vn 
近年来/dl ，/w 各行各业/n 的/ude1 人士/n 在/p 实践中/nz 摸索/v 出/vf 了/ule 许多/mq 节油/vn 经验/n 。/w 梁邦屏/nr 认为/v ，/w 节油/vn 经验/n 可以/v 当做/v 典型/n 来/vf 推广/vn 。/w “/w 比如/v ，/w 南通/ns 公交/b 一/m 公司/nis 司机/nnt 李静/nr ，/w 行车/vn 坚持/v ‘/w 缓/a 加速/vi ，/w 多/a 滑行/vi ，/w 少/a 刹车/n ，/w 勤/a 保养/vn ’/w 的/ude1 节油/vn 方法/n ，/w 18年/t 来/vf 共/d 节油/vn 4万余升/m ，/w 被/pbei 誉为/v ‘/w 节油/vn 王/n ’/w 。/w ”/w 梁邦屏/nr 说/v ，/w 对/p 李静/nr 的/ude1 节油/vn 经验/n ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 认真/ad 总结/v 推广/vn 。/w 
油/n 改/v 气/n 尽快/d 
向/p 私家车/nz 放开/v 
目前/t ，/w 合肥/ns 的/ude1 出租车/n 已经/d 喝/vg 上/f 了/ule 天然气/n ，/w 一部分/m 私家车/nz 也/d 接受/v 了/ule “/w 油/n 改/v 气/n ”/w 。/w 但是/c ，/w 总体/n 而言/uls ，/w 油/n 改/v 气/n 还/d 未/d 向/p 私家车/nz 放开/v 。/w 政协/nis 委员/nnt 余跃/nr 认为/v ，/w 合肥/ns 应当/v 尽快/d 向/p 私家车/nz 放开/v 油/n 改/v 气/n ，/w 并/cc 注重/v 培养/vn 天然气/n [汽车/n 产业/n]/nz 发展/vn 。/w 
发展/v [天然气/n 汽车/n]/nz ，/w 不仅/c 可以/v 降低/vn 汽车/n [营运/vn 成本/n]/nz ，/w 而且/c 对/p 改善/v [大气/n 环境/n]/nz 质量/n 、/w 调整/v [能源/n 结构/n]/nz 、/w 实施/v [可持续/nz 发展/vn 战略/n]/nz 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 合肥/ns 具有/v 发展/vn [天然气/n 汽车/n]/nz 的/ude1 良好/a 基础/n 。/w 一方面/c ，/w 合肥/ns 已有/v “/w 油/n 改/v 气/n ”/w 的/ude1 成功/a 经验/n ，/w 其/rz 相关/vn 技术/n 和/cc 设备/n 日益/d 成熟/a ；/w 另一方面/c ，/w 随着/p [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 管道/n 的/ude1 建成/vn ，/w 合肥/ns 天然气/n 供应量/n 正在/d 逐年/d 增加/v 。/w 基于/p 多方面/n 的/ude1 考虑/vn ，/w 余跃/nr 给/p 出/vf 了/ule 他/rr 的/ude1 建议/n 。/w 
“/w 政府/nis 要/v 高度/d 重视/v [天然气/n 汽车/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 以/p 合肥/ns 的/ude1 [汽车/n 制造/vn]/nz 企业/n 为/p 龙头/n ，/w 改装/v [天然气/n 汽车/n]/nz 为/p 契机/n ，/w 采取/v 政府/nis 推动/v ，/w [市场化/vn 运作/vn]/nz 手段/n ，/w 逐步形成/v 产业链/n 的/ude1 集群/nz 发展/vn 。/w ”/w 余跃/nr 认为/v ，/w 在/p [产业/n 布局/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 合肥/ns 还要/d 练/v 好/a 内功/n ，/w 加快/v 加气/nz 站/vi 的/ude1 建设/vn 和/cc 布点/v 规划/n ，/w 以/p 支持/v [天然气/n 汽车/n]/nz 的/ude1 良好/a 发展/v 势头/n 。/w 
关掉/v 瞬间/n 
致盲/nz 的/ude1 车灯/n 
[夜间/n 行车/vn]/nz 时/ng ，/w 对面/f 车辆/n 打着/v 刺眼/a 的/ude1 远光灯/n ，/w 晃/v 得/ude3 自己/rr “/w 瞬间/n 致盲/nz ”/w ，/w 无法/v 判断/vn 前方/s 路况/n 。/w 这/rzv 是/vshi 很多/m 驾驶员/nnt 都/d 有/vyou 过/uguo 的/ude1 经历/n 。/w 而/cc 一些/mq 司机/nnt 气愤/a 不过/c 还/d 以/p “/w 颜色/n ”/w ，/w “/w 以/p 亮/vi 治/v 亮/vi ”/w 的/ude1 态度/n 使用/v 远光灯/n ，/w 认为/v “/w 你/rr 能/v 亮/vi ，/w 我/rr 比/p 你/rr 更/d 亮/vi ”/w 来/vf “/w 回敬/v ”/w 对方/n ，/w 殊不知/v 这样/rzv 反而/d 更/d 增加/v 了/ule 双方/n 行车/vn 的/ude1 危险/an 。/w 政协/nis 委员/nnt 刁晓红/nr 建议/n ，/w 要/v 在/p 法律/n 的/ude1 层面/n 上/f ，/w 规避/v 这种/r 情况/n 的/ude1 发生/vn 。/w 
按照/p 我国/n 《/w [道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 》/w [第四/m 十八/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ：/w 在/p 开启/v 路灯/n 或者/c 其他/rzv 照明/n 较好/d 的/ude1 道路/n 上/f 行车/vn 不/d 应/v 开启/vn 远光灯/n 。/w 开启/v 远光灯/n 的/ude1 车辆/n 应该/v 在/p 会/v 车/n 前/f [150/m 米/q]/mq 之前/f 切换/vn 至/p 近光灯/nz 。/w 虽然/c 不/d 切换/v 灯光/n 的/ude1 不良/a 影响/vn 大家/rr [心/n 知/v 肚/ng 明/ag]/nz ，/w 但是/c 仍然/d 有人/r 不顾/v 他人/rr 感受/v 执意/d 使用/v 远光灯/n 行车/vn ，/w 刁晓红/nr 认为/v ，/w 要/v 以/p 法/n 来/vf 规避/v [安全/an 隐患/n]/nz 的/ude1 发生/vn 。/w 
狂奔/vi 的/ude1 “/w 电驴/nz ”/w 
应/v 套/q 上/f 枷锁/n 
目前/t ，/w 合肥市/ns 电力/n 助动车/nz 市场/n 发展/vn 非常/d 快/a ，/w 保有量/n 已/d 突破/v [50/m 万辆/q]/mq 。/w 另一方面/c ，/w 合肥/ns [机动车/n 保有量/n]/nz 也/d 达到/v 近/a [100/m 万辆/q]/mq 之/uzhi 巨/ag ，/w 地面/n 交通/n 压力/n 可见一斑/vl ，/w 全市/n 交通事故/nz 有/vyou 百分之六十/m 都/d 与/cc 电力/n 助动车/nz 有关/vn ，/w 逆行/vi 、/w 无视/v [交通/n 信号/n]/nz 横穿/v 马路/n 、/w 驶入/v [机动车/n 道/qv]/nz 甚至/d 是/vshi 快车道/n 、/w 随意/ad 拐弯/vi 而/cc 无/v 方向/n 灯/n 提示/v 、/w 超速/vd 超载/v 等/udeng 现象/n 成为/v 路面/n 交通/n 常态/n ，/w 给/p 人民/n [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 带来/v 严重/a 威胁/vn 。/w 
为什么/ryv “/w 电驴/nz ”/w 会/v 如此/rzv 疯狂/a ？/w [究其/nz 原因/n]/nz ，/w 政协/nis 委员/nnt 刁晓红/nr 认为/v ，/w 随着/p 电力/n 助动车/nz 保有量/n 的/ude1 急速/z 上升/vi ，/w 在/p 城市/n 路面/n 车道/n 管理/vn 、/w 居民/n 交通/n [安全/an 意识/n]/nz 以及/cc 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz 等/udeng 方面/n 都/d 有待/v 进一步/d 提高/v 和/cc 优化/v 。/w 与此同时/c ，/w 电动车/n 的/ude1 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz 欠缺/vi ，/w 也/d 给/p 执法/vn 带来/v 困难/an 。/w 
刁晓红/nr 建议/n ，/w 合肥/ns 应当/v 尽快/d 立法/vn 出台/vi 地方性/n 针对/p 电力/n 助动车/nz 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz ，/w 让/v [交警/nnd 部门/n]/nz 执法/vn 有法可依/vl ，/w 加大/v 处罚/vn 力度/n ，/w 同时/c 应/v 研究/vn 对/p 电力/n 助动车/nz 车主/n 的/ude1 相关/vn 保险/n 措施/n 。/w 对于/p 多数/a 情况下/nz ，/w 由于/p [机动/b 车辆/n]/nz 的/ude1 违章/vn 占/v 道/qv 逼迫/v 大量/m 电力/n 助动车/nz 驶入/v [机动车/n 道/qv]/nz ，/w 应对/v 路面/n 上/f 的/ude1 [非机动车/n 道/qv]/nz 进行/vn 更加/d 合理/a 的/ude1 规划/n ，/w 扩大/v 非机动车/n 通道/n 容量/n ，/w 改善/v 交通/n 出行/vi 环境/n 。/w 对/p 进入/v 合肥/ns 市场/n 的/ude1 电力/n 助动车/nz 的/ude1 [最高/a 时速/n]/nz 进行/vn 限制/vn ，/w 从/p 源头/n 遏制/v 超速/vn 的/ude1 可能性/n 。/w 
