马化腾/nr 超/v 李彦宏/nr 成/v 中国/ns 新/a 首富/n 腾讯/ntc 股价/n 2013年/t 翻番/vi 
据/p 周四/t 更新/v 的/ude1 彭博/nr [亿/m 万/d 富翁/n]/nz 指数/n (/w BloombergBillionairesIndex/x )/w ，/w 受益/vi 于/p 腾讯/ntc 股价/n 创新/vi 高/a ，/w 马化腾/nr [资产/n 净值/n]/nz 达到/v [130/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 成/v 中国/ns 新/a 首富/n 。/w 
受/v 微信/nz 等/udeng 旗下/d 产品/n 的/ude1 成功/a 推出/v ，/w 腾讯/ntc 股价/n 近年来/dl 屡/d 创新/vi 高/a ，/w 仅/d 2013年/t 就/d 从/p 年初/t 的/ude1 [250/m 港元/q]/mq 附近/f 涨/vi 至/p 最新/a [512/m 港元/q]/mq ，/w 股价/n 翻番/vi 。/w 相比之下/vl ，/w 百度/ntc 股价/n 在/p 2013年/t 上半年/t 震荡/vn 走低/v ，/w 虽然/c 全年/n 仍/d 涨/vi 77%/m ，/w 但/c 较/d 腾讯/ntc 强劲/a 的/ude1 股价/n 表现/v 仍/d 有/vyou 差距/n 。/w 
据/p 彭博/nr [亿/m 万/d 富翁/n]/nz 指数/n 显示/v ，/w 之前/f 排/v 第一/m 的/ude1 李彦宏/nr 目前/t 身家/n [125/m 亿/m 美元/q]/mq 已/d 滑落/v 至/p 第3/m 的/ude1 位置/n ，/w 以/p [1/m 亿/m 美元/q]/mq 差额/n 居/v [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 王健林/nr 之后/f 。/w 
2013年/t 时/ng ，/w [中国/ns 首富/n]/nz 的/ude1 位置/n 曾/d [两/q 度/qv]/mq 易主/nz 。/w 去年/t 8月/t ，/w 地产/n 巨鳄/nz 王健林/nr 超越/v 宗庆后/nr 成为/v 首富/n ，/w 随后/d 李彦宏/nr 又/d 于/p 12月/t 超越/v 王健林/nr 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 腾讯/ntc 的/ude1 [联合/vd 创始人/nnt]/nz 张志东/nr 身价/n 也/d 达到/v [71/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 在/p [中国/ns 富豪榜/nz]/nz 位列/v 第五/m ，/w 但/c 追赶/v 上/f [哇哈哈/nz 集团/nis]/nt 宗庆后/nr 的/ude1 [117/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 难度/n 尚/d 大/a 。/w 张志东/nr 拥有/v 腾讯/ntc 6%/m 的/ude1 股份/n 。/w 
目前/t ，/w 马云/nr 身家/n 为/p [36/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w (/w 吕骞/nr )/w 
