（/w 原/b 标题/n ：/w [44/m 集/q]/mq 恨不得/d “/w 注水/vi ”/w [十几/m 集/q]/mq ，/w 虎头/n 蛇/n 肚/ng 蚯蚓/n 尾巴/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 晚节/n 没/d 保住/v ）/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 剧照/n 
就/d 因为/c 是/vshi 孙红雷/nr 出演/v ，/w 陈数/nr 没/d 看/v 剧本/n 就/d 答应/v 接/vn 戏/n 了/ule 。/w 还是/c 因为/c 孙红雷/nr ，/w 观众/n 没/d 怎么/ryv 挑/v 题材/n 就/d 看上/v 了/ule 。/w [44/m 集/q]/mq 电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 顶着/v 明星/nnd 孙红雷/nr 的/ude1 耀眼/a 光环/n ，/w 在/p 各/rz 大/a 卫视/n 开/v 年/qt 大戏/n 中/f 先声夺人/vl ：/w 亮相/vi 当晚/t ，/w 播出/v 该剧/r 的/ude1 浙江/ns 、/w 江苏/ns 、/w 东方/s 、/w 天津/ns 四大/n 卫视/n 就/d 齐刷刷/z 占据/v 了/ule 收视/nz 排行榜/n 的/ude1 前/f [四/m 位/q]/mq ，/w 直至/v 播/v 完/vn 也/d 未/d 被/pbei 撼动/v 。/w 
但/c 随着/p 剧情/n 的/ude1 推进/vn ，/w 关于/p 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 的/ude1 “/w 吐槽/nz ”/w 之/uzhi 声/qv 却/d 也/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 直到/v 昨天/t 落幕/vi ，/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 获/v 封/q “/w 虎头/n 蛇/n 肚/ng 蚯蚓/n 尾巴/n ”/w ，/w 被/pbei 网友/n 批评/vn 拖沓/a 、/w “/w 注水/vi ”/w 。/w 
亮相/vi 很/d 惊艳/nz ，/w 结尾/n 很/d 拖沓/a 
惊心动魄/vl 没/d 能/v 贯穿/v 始终/d 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 讲述/v 了/ule 上世纪/nz 20年代/t 的/ude1 “/w 海归/nz 建筑师/nnt ”/w 何辅堂/nr （/w 孙红雷/nr 饰/v ）/w 为/p 父/ng 报仇/vi ，/w 辗转/vi 乱世/n ，/w 并/cc 在/p [关键/n 时刻/n]/nz 投奔/v 解放军/nnd ，/w 力促/v 家乡/n 风雷/n 镇/n 和平/n 解放/v 的/ude1 故事/n 。/w 开播/v 之/uzhi 初/f ，/w 该剧/r 显得/v 另类/nz 而/cc 惊艳/nz 。/w [第一/m 集/q]/mq 何辅堂/nr 父亲/n 被/pbei 杀/v ，/w 观众/n 本/rz 以为/v 接下来/vl [十几/m 集/q]/mq 剧情/n ，/w 都会/n 围绕/v 报仇/vn 展开/v ，/w 但/c 刚/d 到/v [第四/m 集/q]/mq ，/w 何辅堂/nr 就/d 搞定/v 了/ule 杀父/nz 仇人/n 。/w 接下来/vl 又是/c 一番/mq 如/v 火箭/n 般/uyy 的/ude1 剧情/n 节奏/n ，/w 高潮/n 点/qt 十分/d 密集/a 。/w 
总之/c 在/p [20/m 集/q]/mq 以前/f ，/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 一直/d 上演/v 着/uzhe 精彩/a 故事/n ，/w 其/rz 剧情/n 的/ude1 逆转/vn 也/d 每每/d 出人意料/vl 。/w 但/c 从/p 何辅堂/nr 离开/v 大/a 上海/ns 、/w 重回/v 风雷/n 镇/n 之后/f ，/w 剧情/n 开始/v 拖沓/a 起来/vf 。/w 网上/s 关于/p 该剧/r “/w 注水/vi ”/w 的/ude1 批评/vn 也/d [越来越/d 多/a]/nz ，/w “/w 越狱/vi 那段/r 戏/n 原本/d 一集/mq 就/d 能/v 说/v 清楚/a ，/w 愣/dg 抻/v 成/v 了/ule [四/m 五/m 集/q]/mq 。/w ”/w 有/vyou 业内人士/n 也/d 直言/vi ，/w “/w 这部/r 戏/n 真是/d ‘/w 虎头/n 蛇/n 肚子/n 蚯蚓/n 尾巴/n ’/w ，/w 越/d 往后/t 看/v 越/d 觉得/v 剧组/nis 江郎才尽/vl 。/w ”/w 
就/d 连/ulian 该剧/r 导演/nnt 余丁/nr 也/d 承认/v ，/w “/w 中间/f 有些/rz 地方/n 偏/d 松散/a ，/w 后面/f 节奏/n 慢/a 了/ule 下来/vf ，/w 没有/v 前面/f 那么/c 惊心动魄/vl 。/w ”/w 他/rr 解释/v ，/w 他们/rr 也/d 想/v 把/pba 全片/n 都/d 做/v 得/ude3 环环相扣/vl ，/w “/w 但/c 由于/p 制作/v 周期/n 紧/d 、/w 演员/nnt 片酬/n 高/a ，/w 投资方/n 投/v 了/ule 近/a 亿元/q ，/w 剧/n 集/q 短/a 了/ule 必然/d 影响/vn 回报/vn ，/w 所以/c 有些/rz 地方/n 剪/v 得/ude3 比较/d 松散/a 。/w ”/w 

