据/p 欧洲/ns 媒体/n Inautonews1/x 月/n 13日/t 报道/v ，/w [宾利/ntc 欧陆/n]/nz GTV8S/x 将/d 在/p 底特律/nsf 2014年/t [北美/ns 国际/n 汽车展/nz]/nz 上/f 正式/ad 向/p 大众/ntc 展示/v ，/w 与/cc 汽车/n 制造商/nnd 先前/t 的/ude1 官方/n 通知/n 一致/a 。/w 
[宾利/ntc 欧陆/n]/nz GTV8S/x 底特律/nsf 车展/n 北美/ns 首/q 秀/ag 
[宾利/ntc 欧陆/n]/nz GTV8S/x 底特律/nsf 车展/n 北美/ns 首/q 秀/ag 
[宾利/ntc 欧陆/n]/nz GTV8S/x 底特律/nsf 车展/n 北美/ns 首/q 秀/ag 
去年/t 9月/t ，/w 在/p 2013/m [法兰克福/nsf 车展/n]/nz 上/f ，/w [宾利/ntc 欧陆/n]/nz GTV8S/x 首次/m 亮相/vi 。/w 而/cc 本周/t 的/ude1 2014/m [北美/ns 国际/n 汽车展/nz]/nz ，/w 将/d 是/vshi 其/rz 北美/ns 首/q 秀/ag 。/w 无论/c 在/p 性能/n 还是/c 其他/rzv 方面/n ，/w 这/rzv 一/m 车型/n 都/d 比/p GTV8/x 更胜一筹/vl ，/w 新/a 市场/n 的/ude1 前景/n 广阔/a 。/w 
[宾利/ntc 欧陆/n]/nz GTV8S/x 底特律/nsf 车展/n 北美/ns 首/q 秀/ag 
[宾利/ntc 欧陆/n]/nz GTV8S/x 底特律/nsf 车展/n 北美/ns 首/q 秀/ag 
[宾利/ntc 欧陆/n]/nz GTV8S/x 底特律/nsf 车展/n 北美/ns 首/q 秀/ag 
[宾利/ntc 欧陆/n]/nz GTV8S/x 搭载/v [4/m ./w 0/m TV8/x]/mq 发动机/n ，/w 总/b 输出功率/gp 达/v [521/m 马力/q]/mq ，/w 扭矩/gp 680/m 牛·米/nr (/w [502/m 磅/q]/mq -/w 英尺/q )/w ，/w 比/p 标准/n 的/ude1 欧陆/n GTV8/x 的/ude1 相应/vn 数据/n 高/a [27/m 马力/q]/mq 和/cc 20/m 牛·米/nr (/w [15/m 磅/q]/mq -/w 英尺/q )/w 。/w 这/rzv 款/q 车型/n 配有/v 8/m 速/ag [自动/d 变速器/n]/nz ，/w 以及/cc [20/m 英寸/q]/mq 车轮/n ，/w 百公里/nz 加速时间/gi 只需/v 4.5秒/t ，/w [最高/a 时速/n]/nz 可/v 高达/v [309/m km/x]/mq //w h/x (/w [192/m mph/x]/mq )/w 。/w (/w 周海瑛/nr 刘洋/nr )/w 
