据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 王姓/nz 男子/n 向/p 年长/vi 的/ude1 女同事/nz 求欢/nz 遭/v 拒/vg ，/w 竟/d 性/ng 侵/vg 对方/n 后/f 勒/v 毙/v 弃尸/nz 。/w 台湾/ns “/w 最高法院/nt ”/w 依/v 强制/vn 性交/vn 、/w 杀人/vi 等/udeng 罪/n 判处/v 无期徒刑/n 、/w 褫夺/v 公权/nz 终身/n 定谳/nz 。/w 
全/a 案/ng 缘于/p [海军/nnd 陆战队/nis]/nt 退伍/vi 的/ude1 台南市/ns 男子/n 王圣贸/nr 于/p 2012年7月/t 间/f 邀约/v 年长/vn 的/ude1 女同事/nz 外出/vi 看星星/nz ，/w 由/p 王/n 男/b 开车/vi 搭载/v 女方/n ，/w 一同/d 前往/v 台南市/ns 安南区/nz 的/ude1 曾文溪/nr 便道/n 。/w 
王/n 男/b 在/p 车上/s 向/p 女同事/nz 求欢/nz 遭/v 拒/vg ，/w 强行/d 性/ng 侵/vg 对方/n 后/f ，/w 两人/mq 发生/v 言语/n 冲突/vn ，/w 王/n 男/b 竟/d 以/p 双手/n 勒住/nz 女方/n 颈部/n 后/f ，/w 再/d 以/p 驾驶/v 座/q 安全带/n 勒/v 毙/v 对方/n ，/w 随后/d 将/d 尸体/n 载/v 至/p 台南市/ns 安定区/ns 曾文溪/nr 河床/n 附近/f 草丛/n 弃尸/nz 。/w 
法院/nis 一审/b 判决/v 王/n 男/b 无期徒刑/n 、/w 褫夺/v 公权/nz 终身/n 。/w 二审/b 开庭/vi 辩论/v 时/ng ，/w 被害人/n 母亲/n 到庭/nz 不断/d 哭泣/vi ，/w 无法/v 陈述/vn 意见/n ；/w 被害人/n 逾/vg [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 父亲/n 则/d 说/v ，/w 女儿/n 善良/a 又/d 孝顺/v ，/w 要求/n 一/m 命/n 赔/v 一/m 命/n ，/w 判处/v 王/n 男/b 死刑/n 。/w 
[台湾/ns 高等/b 法院/nis]/nto 台南/ns 分院/nis 审理/v 认为/v ，/w 王/n 男/b 曾/d 当庭/d 向/p 被害人/n 父母/n 下跪/v 道歉/vn ，/w 且/c 他/rr 的/ude1 父亲/n 也/d 到/v 被害人/n 灵堂/n 吊唁/vi 祭拜/v ，/w 并/cc 卖/v 屋/n 赔偿/v 新台币/nz [130/m 万元/q]/mq ，/w 王/n 男/b 坦承/v 犯/v 行/ng ，/w 对/p 被/pbei 控/v 事实/n 无/v 任何/rz 辩词/nz ，/w 审酌/nz 相关/vn 情状/n 后/f ，/w 认为/v 他/rr 并非/v 无/v 教化/v 矫治/vn 可能/v ，/w 仍/d 依/v 强制/vn 性交/vn 、/w 杀人/vi 等/udeng 罪/n 判处/v 无期徒刑/n 、/w 褫夺/v 公权/nz 终身/n ；/w 全/a 案/ng 经/p “/w 最高法院/nt ”/w [驳回/v 上诉/v]/nz 定谳/nz 。/w 
