1月15日/t 上午/t ，/w 县/n 人大/nis 副主任/nnt 许能龙/nr 和/cc 我县/r 部分/n 人大代表/nnt 对/p 我县/r [城市/n 建设/vn]/nz 情况/n 进行/vn 视察/v ，/w 副县长/nnt 金同碧/nr 、/w 唐雨/nr 以及/cc [县政府/n 办/v]/nt 、/w 县/n [城市/n 建设/vn]/nz 指挥部/nis 办公室/nis 、/w 汊河/nz [新城/ns 建设/vn 指挥部/nis 办公室/nis]/nt 负责人/nnt 陪同/v 视察/vn 。/w 
代表/nnt 们/k 实地/d 察看/v 了/ule 汊河/nz 产/v 城/n 一体化/vn 项目/n 二期/b 、/w 黄牌/n 中心村/ns 、/w 长江路/ns 、/w 县/n 第三/m 自来水/n 厂/n 、/w [蝴蝶/n 公园/n]/nz 、/w 廉政/n 教育/v 馆/ng 、/w 文化/n 长廊/n 、/w 建阳/nz 南路/n 、/w [七/m 里/f]/mq [安置/vn 小区/n]/nz 等/udeng 城市/n [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 听取/v 了/ule 各/rz [项目/n 建设/vn]/nz 情况/n 介绍/v ，/w 并/cc 对/p 我县/r [城市/n 建设/vn]/nz 取得/v 的/ude1 突破性/n 进展/vn 表示/v 肯定/vn 。/w 
2013年/t ，/w 我县/r 着力/vd 统筹/vd 发展/vn ，/w [城乡/n 建设/vn]/nz 再/d 展/vg 新貌/n 。/w 一年/mq 来/vf 共/d 实施/v 城市/n [建设/vn 项目/n]/nz [103/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [71/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 新/a 来/vf 城/n “/w [一/d 城/n]/mq [三/m 区/n]/mq ”/w 框架/n 全面/ad 拉开/v ，/w “/w [五/m 纵/ng]/mq [十/m 横/dg]/mq ”/w 路网/n 初步/d 形成/v 。/w 汊河/nz 新城/ns 产/v 城/n 一体化/vn 格局/n 也/d 已/d 基本/a 形成/v 。/w 
