[北京/ns 时间/n]/nz 1月17日0/t 点/qt ，/w 2014年/t U22/x 亚洲杯/nz 小组赛/nz D/x 组/n 两场/mq 比赛/vn 在/p 阿曼/ns 同时/c 开/v 踢/v ，/w 沙特/ns 与/cc 乌兹别克斯坦/nsf 展开/v 出线/vn 生死战/nz 。/w 经过/p [90/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 激战/vn ，/w 沙特/ns 1-0/m 小胜/v 对手/n 。/w [第/m 60/m 分钟/qt]/mq ，/w 扎卡里亚/nrf 接/v 阿布杜尔法塔赫/nrf 助攻/v 推射/nz 破门/vi 。/w 沙特/ns 2/m 胜/v [1/m 负/v]/mq 积/v 6分/t ，/w 力/n 压/v 乌兹别克斯坦/nsf 获得/v 小组/nis 第2/m 出线/vi ，/w [八/m 强/a]/mq 战/vg 的/ude1 对手/n 是/vshi 澳大利亚/nsf 。/w 
在/p 前/f 两轮/mq 小组赛/nz 中/f ，/w 沙特/ns 首/q 战/vg 1-3/m 负于/v 伊拉克/nsf ，/w 次/qv 战/vg 2-1/m 险胜/v 中国/ns ；/w 乌兹别克斯坦/nsf 首/q 战/vg 2-1/m 逆转/vi 战胜/v 中国/ns ，/w 次/qv 战/vg 1-2/m 负于/v 伊拉克/nsf 。/w 乌/b 沙/n [两/q 队/n]/mq 战绩/n 同/p 为/p 1/m 胜/v [1/m 负/v]/mq 积/v 4分/t ，/w 乌兹别克斯坦/nsf 比/p 沙特/ns 多/a 一个/mq 净胜球/n ，/w 此役/r 乌兹别克斯坦/nsf 只需/v 战平/v 即可/vn 出线/vi ，/w 沙特/ns 只有/c 取胜/vi 才能/n 搭/v 上/f 晋级/vi 的/ude1 “/w 末班车/n ”/w 。/w 首发/v 与/cc 上/f 轮/qv 相比/vi ，/w 沙特/ns 的/ude1 扎卡里亚/nrf 、/w 马杰德/nr 、/w 阿尔哈菲特/nrf 和/cc 马杜/nrf 轮换/v 莫塔兹/nr 、/w 伊布拉西姆/nrf 、/w 马安/nr 和/cc 萨利赫-阿尔贾曼/nrf ，/w 乌兹别克斯坦/nsf 做出/v [6/m 人/n]/mq 轮换/vn ，/w 图尔桑巴耶夫/nrf 、/w 卡什莫夫/nrf 、/w 马科斯塔列夫/nrf 、/w 伊斯坎德罗夫/nrf 和/cc 米尔扎耶夫/nrf 继续/v 先发/nz 。/w 
由于/p 此役/r 的/ude1 结果/n 直接/ad 关乎/v 沙特/ns 和/cc 乌兹别克斯坦/nsf 出线/vi ，/w 所以/c 开/v 后/f 场/qv 沙/n 乌/b 双方/n 打/v 得/ude3 极为/d 小心/a 和/cc 谨慎/a 。/w [第/m 15/m 分钟/qt]/mq ，/w 扎卡里亚/nrf 犯规/vi 吃/v 到/v 黄牌/n 。/w 随着/p 比赛/vn 的/ude1 进行/vn ，/w 乌兹别克斯坦/nsf 占据/v 了/ule 场上/s 的/ude1 优势/n ，/w 沙特/ns 则/d 是/vshi 以/p [防守/vn 反击/v]/nz 为主/vi 。/w 
[第/m 22/m 分钟/qt]/mq ，/w 马克斯塔列夫/nrf 前/f 场/qv 左/f 路/n 突破/v 越位/vn 位置/n 。/w [2/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 马克斯塔列夫/nrf 前/f 场/qv 左/f 路/n 任意球/n 传入/v 禁区/n ，/w 福明/nz 门前/s 包抄/v 头球/n 冲顶/nz ，/w 沙特/ns 门将/nnt 阿罗瓦伊斯/nrf 做出/v 精彩/a 扑救/vn ，/w 卡什莫夫/nrf 前/f 场/qv 右/f 路/n [外围/f 远射/v]/nz 被/pbei 封堵/v 。/w [第/m 30/m 分钟/qt]/mq ，/w 阿卜杜拉赫-阿拉玛尔/nrf 前/f 场/qv 右/f 路传中/nr ，/w 阿布杜尔法塔赫/nrf 后/f 点/qt 包抄/v 射门/vn ，/w 乌兹别克斯坦/nsf 门将/nnt 图尔桑巴耶夫/nrf 用/p 双腿/n 将/d 近在咫尺/vl 的/ude1 攻门/nz 化险为夷/vl 。/w 
[第/m 32/m 分钟/qt]/mq ，/w 克里梅茨/nrf 后/f 场/qv 拉拽/nz 阿布杜尔法塔赫/nrf 犯规/vi 吃/v 到/v 黄牌/n 。/w 沙特/ns 前/f 场/qv 左/f 路/n 任意球/n 配合/v ，/w 进攻/v 队员/nnt [外围/f 远射/v]/nz 被/pbei 人墙/n 封堵/v 。/w [2/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 沙特/ns 中场/s 任意球/n 大脚/n 长传/n ，/w 萨利赫-阿尔谢里/nrf 小禁区/nz 右侧/f 无人/b 盯防/nz 的/ude1 情况下/nz 居然/d 打/v 偏/d 。/w [第/m 41/m 分钟/qt]/mq ，/w 沙特/ns 前/f 场/qv 右/f 路/n 底线/n 处/n 任意球/n 传/v 中/f ，/w 乌兹别克斯坦/nsf 防守/v 队员/nnt 到/v [第一/m 点/qt]/mq 解围/vi 。/w 经过/p [2/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 [伤/v 停/vi 补/v 时/ng]/nz ，/w 沙特/ns 与/cc 乌兹别克斯坦/nsf 上半场/n 0-0/m 互/d 交白卷/v 。/w 
