据/p 日本/ns News/x -/w postseven/x 网站/n 1月17日/t 报道/v ，/w 2013年12月26日/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 不顾/v [周边/n 国家/n]/nz 强烈/a 反对/v ，/w 悍然/d 对/p 供奉/v 有/vyou “/w 二战/n ”/w [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 进行/vn 参拜/v ，/w 再次/d 在/p 历史/n 问题/n 上/f 挑衅/vn 亚洲/ns 邻国/n ，/w 受到/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 强烈/a 谴责/v 。/w 与此同时/c ，/w 日本/ns 国内/s 也/d 出现/v 批评/vn 之/uzhi 声/qv 。/w 前/f [日本/ns 外务省/nt 国际/n 情报局/nis]/nto 长孙/nz 崎/ng 享/vg 、/w 前/f 日本/ns 驻/v 黎巴嫩/nsf 大使/nnt 天/qt 木/ng 直/d 人/n 日前/t 举行会谈/v 时/ng 指出/v ，/w 安倍/nrf 此举/rzv “/w 过于/d 草率/a ，/w 略显/d 失败/vi ”/w 。/w 
孙崎享/nr 表示/v ，/w 在/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w 支持/v 安倍/nrf 的/ude1 右派/nis 势力/n 内部/f 开始/v 发生/vn 分裂/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w [日本/ns 右派/nis]/nt 势力/n 内部/f 目前/t 主要/b 分为/v 两个/mq 派别/n ，/w 一派/b 具有/v 强烈/a 的/ude1 国家/n 民族主义/n 精神/n ，/w [另一/m 派/v]/mq 则/d 极端/n 亲/ng 美/b 。/w 尽管/c 安倍/nrf 关于/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 与/cc 修改/v 宪法/n 等/udeng 举动/n 得到/v 了/ule 前者/rzv 的/ude1 支持/vn ，/w 但/c 一旦/d 遭到/v 美国/nsf 抗议/vn ，/w 则/d 会/v 失去/v 亲/ng 美/b 一方/mq 的/ude1 支持/vn 。/w 
天/qt 木/ng 直/d 人/n 则/d 指出/v ，/w 不少/m 日本/ns 财/n 界/n 与/cc 政界/n 等/udeng 领域/n 中/f 具有/v 举足轻重/vl 地位/n 的/ude1 保守/a 人士/n ，/w 实际上/d 也/d 认为/v 安倍/nrf 此次/rz 的/ude1 行为/n 略显/d 失败/vi ，/w 甚至/d 导致/v 了/ule 股价/n 下跌/vi ，/w “/w 惹恼/v 美国/nsf 对/p 日本/ns 并/cc 没有/v 好处/n ”/w 。/w 
孙崎享/nr 就此/d 进一步/d 指出/v ，/w 尽管/c 安培/q 实质上/nz 也/d 是/vshi 要/v 追随/v 美国/nsf ，/w 在/p 国际上/nz 对/p 美国/nsf 言听计从/nz ，/w 但/c 其/rz 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 、/w 修改/v 宪法/n 等/udeng 举动/n 却/d 宛如/v 自立/vn 派/v 。/w 
天/qt 木/ng 直/d 人/n 还/d 表示/v ，/w [事/n 到/v 如今/t]/nz ，/w 安倍/nrf 依然/d 没有/v 对/p 中/f 韩/b 表现/v 出/vf 缓和/v 的/ude1 态度/n ，/w 因而/c [无法/v 改变/v]/nz 对外/vn 政策/n 。/w 实在/d 是/vshi 将/d 日本/ns 逼入/nz 了/ule 一个/mq 非常/d 尴尬/a 的/ude1 境地/n 。/w 目前/t 除了/p 勉强/ad 敷衍/v [别/d 无/v 他/rr 法/n]/nz 。/w 
孙崎享/nr 最后/f 表示/v ，/w “/w 已经/d 去/vf 过/uguo 一次/mq [靖国/nz 神社/nz]/nz 了/ule ，/w (/w 安倍/nrf )/w 今年/t 不/d 应该/v 再/d 前去/v 参拜/v 了/ule ”/w 。/w 
