人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n 17日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 举行/v 大会/n 发言/vi ，/w 政协/nis 委员/nnt 蒋平安/nr 代表/nnt [民革/n 新疆/ns 区/n 委会/v]/nt 提出/v 推进/vn “/w 中国/ns —/w 中亚/ns [自由/a 贸易区/n]/nz ”/w 建设/vn 。/w 
新疆/ns 建立/v 中国/ns —/w —/w 中亚/ns [自由/a 贸易区/n]/nz 具备/v [中亚/ns 国家/n]/nz 经济/n 向/p 好/a 、/w 新疆/ns [区位/n 优势/n]/nz 明显/a 、/w [亚欧/n 博览会/n]/nz 平台/n 优势/n 建立/v 、/w [东盟/ns 自由/a 贸易区/n]/nz 提供/v 有益/a 经验/n 等/udeng 诸多/m 条件/n 。/w 
目前/t [中亚/ns 五/m 国/n]/nz 安全/an 稳定/an 形势/n 向/p 好/a ，/w 经济/n 呈/v 稳步/d [上升/vi 趋势/n]/nz ，/w 与/cc 我国/n 经济/n 在/p 资源/n 、/w 贸易/vn 、/w 技术/n 与/cc 服务/v 方面/n 的/ude1 互补性/n 不断/d 增强/v 。/w 新疆/ns 则/d 是/vshi 中国/ns 唯一/b 与/cc [中亚/ns 五/m 国/n]/nz 既有/v 陆地/n 接壤/vi ，/w 又/d 有/vyou 空中/s 通道/n 的/ude1 省区/n ，/w 是/vshi 中国/ns 与/cc 中亚/ns 交流/vn 合作/vn 的/ude1 前沿/s 和/cc 窗口/s 。/w 而/cc 成功/a 举办/v 了/ule [三/m 届/q]/mq 中国/ns —/w [亚欧/n 博览会/n]/nz 已经/d 成为/v 中国/ns 和/cc 亚欧/n 众多/a 国家/n 经济/n 合作/vn 的/ude1 平台/n 、/w 人文/n 交流/vn 的/ude1 桥梁/n 、/w 共赢/n 发展/vn 的/ude1 助推器/n 。/w 
[上海/ns 合作/vn 组织/n]/nt 的/ude1 合作/vn 已/d 由/p 政治/n 、/w 安全/an 领域/n 拓展/v 到/v 经济/n 、/w 人文/n 等/udeng 领域/n 。/w 新疆/ns 地处/v [上海/ns 合作/vn 组织/n]/nt 区域/n 的/ude1 中心/nis 地带/n ，/w 随着/p [上海/ns 合作/vn 组织/n]/nt [区域/n 经济/n 一体化/vn]/nz 进程/n 的/ude1 加快/vn ，/w 为/p 建立/v 中国/ns —/w —/w 中亚/ns [自由/a 贸易区/n]/nz 提供/v 了/ule 强大/a 的/ude1 动力/n ，/w 也/d 为/p 新疆/ns 在/p 更大/d 范围/n 参与/v 中亚/ns [区域/n 合作/vn]/nz 分工/vn 和/cc [资源/n 配置/vn]/nz ，/w 更加/d 有效地/nz 利用/v [比较/d 优势/n]/nz 及/cc 发展/vn 有/vyou 竞争力/n 的/ude1 产业/n 提供/v 了/ule 难得/a 的/ude1 机遇/n 。/w 
中国/ns —/w —/w [东盟/ns 自由/a 贸易区/n]/nz 和/cc 《/w 中国/ns —/w —/w 巴基斯坦/nsf 自贸区/nz 服务/v [贸易/vn 协定/n]/nz 》/w 的/ude1 有益/a 经验/n ，/w 都/d 可以/v 为/p 在/p 新疆/ns 建立/v 中国/ns —/w —/w 中亚/ns [自由/a 贸易区/n]/nz 带来/v 示范/vn 和/cc 引领/v 效应/n 。/w 
蒋平安/nr 分析/vn ，/w 如果/c 在/p 新疆/ns 建立/v 中国/ns —/w —/w 中亚/ns [自由/a 贸易区/n]/nz ，/w 新疆/ns 将/d 可以/v 充分/ad 利用/v 国内/s 国外/s “/w 两个/mq 市场/n 、/w 两种/mq 资源/n ”/w ，/w 通过/p 消除/v 关税/n 与/cc [非关税/b 贸易/vn 壁垒/n]/nz ，/w 扩大/v 成员国/n 之间/f 互惠/vi 贸易/vn 的/ude1 范围/n ，/w [吸引/v 外资/n]/nz ，/w 增强/v 竞争力/n ，/w 实现/v 新疆/ns 发展/vn 。/w 
