人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n 16日/t 下午/t ，/w 参加/v [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 们/k 围绕/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 进行/vn 了/ule 分组/vn 讨论/v ，/w 委员/nnt 们/k [纷纷/d 表示/v]/nz 要/v 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 努力/ad 为/p 新疆/ns [各族/rz 人民/n]/nz 谋/v 福祉/n 、/w 表/n 心声/n 。/w 
在/p 政府/nis 报告/n 中/f 提出/v ，/w 2014年/t [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 要/v 继续/v 完善/vn [住房/n 保障/vn 制度/n]/nz ，/w 完成/v [30/m 万/d 户/q]/mq 安居/v 富民/vn 工程/n 、/w [3/m 万/d 户/q]/mq 定居/v 兴/v 牧/vg 工程/n ，/w 新/a 开工/vi 建设/v 城镇/n [保障性/n 住房/n]/nz [25/m ./w 9/m 万/d 套/q]/mq 。/w 对此/d ，/w 有/vyou 代表/nnt 表示/v ：/w 相信/v 新的/a 一年/mq ，/w 带着/vn 这些/rz 好/a 的/ude1 发展/vn 思路/n ，/w 新疆/ns 将/d 实现/v 经济/n 持续/vd 快速/d 发展/vn ，/w 老百姓/n 的/ude1 日子/n 会/v [越来越/d 好/a]/nz 。/w 
政协/nis 委员/nnt 赵小林/nr 委员/nnt [十分/d 关注/v]/nz 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 当中/f 有关/vn 调控/v 物价/n 的/ude1 问题/n ，/w 建议/n 要/v 控制/vn 与/cc 老百姓/n 息息相关/vl 的/ude1 商品价格/v 上涨/vn ，/w 要/v 制定/vn 一整套/mq 调控/v 物价/n 的/ude1 政策/n ，/w 从/p 商品/n 的/ude1 生产/vn 源头/n 抓起/v ，/w 采取/v 对/p 生产者/n 给予/vn 补贴/n 等/udeng 措施/n ，/w 降低/v [生产/vn 成本/n]/nz ，/w 从而/c 控制/v 物价/n 。/w 
在/p 讨论/v 中/f ，/w 委员/nnt 们/k 还/d [纷纷/d 表示/v]/nz ，/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 对/p 2013年/t 工作/vn 作/v 了/ule 全面/ad 回顾/v ，/w 内容/n 简明扼要/al ，/w 对/p 2014年/t 工作/vn 作/v 了/ule 总体/n 部署/vn ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule [科学/n 发展观/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 紧扣/vi 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an 大局/n ，/w 符合/v 新疆/ns 发展/v 实际/n 。/w 
