人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n 16日/t 下午/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 张春贤/nr 出席/v 了/ule [昌吉/ns 回族/nz 自治州/n]/ns 代表团/n 会议/n ，/w 听取/v 了/ule [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 审议/v 。/w 
审议/v 中/f ，/w 看到/v 有些/rz 基层/n 代表/nnt 发言/vi 紧张/a ，/w 张春贤/nr 笑着/vi 说/v ，/w 不要/d 紧张/a ，/w 我/rr 就是/v 想/v 听听/v 大家/rr [说/v 心里话/n]/nz ，/w 有/vyou 什么/ry 说什么/nz 。/w 
[昌吉/ns 回族/nz 自治州/n]/ns 代表团/n 代表/nnt 李建国/nr 、/w 乌斯曼·唐海/nrf 、/w 杨杰/nr 、/w 王久忠/nr 、/w 热依木/nrf 等/udeng 分别/d 结合/v 本地/rzs 实际/n 和/cc 切身/b 感受/v 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 乌斯曼·唐海/nrf ，/w 现在/t ，/w 中央/n 和/cc 自治区/n 的/ude1 [惠农/ns 政策/n]/nz 都/d 很好/ad ，/w 希望/v 自治区/n 能/v 进一步/d 加大/v 政策/n 落实/v 力度/n ，/w 让/v 好/a 政策/n 带来/v 的/ude1 实惠/an 真正/d 惠及/v 到/v 农民/nnt 身上/s 。/w 
发言/vi 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 还/d 从/p 更多/ad [实际/n 工作/vn]/nz 出发/vi ，/w 针对/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 了/ule 意见/n ，/w 同时/c 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz 报告/n 内容/n 详实/a ，/w 令人鼓舞/vl ，/w 振奋人心/vl 。/w 
在/p 认真/ad 听取/v 各位/rr 代表/nnt 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 张春贤/nr 说/v ，/w 当前/t ，/w 全/a 疆/b 都/d 在/p 发生/v 着/uzhe 可喜/a 的/ude1 历史性/n 变化/vn ，/w 工作/vn 的/ude1 成效/n 令人鼓舞/vl ，/w 大家/rr 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 昂扬/a 向上/vi 。/w 昌吉州/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 就是/v [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 以来/f 新疆/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 缩影/n 。/w 希望/v 大家/rr 珍惜/v 来之不易/vl 的/ude1 成绩/n ，/w 保持/v 良好/a 的/ude1 发展/vn 势头/n 。/w 
张春贤/nr 还/d 指出/v ，/w 昌吉州/ns 要/v 继续/v 瞄准/vn “/w [三/m 个/q]/mq 率先/d ”/w ，/w 进一步/d 提高/v [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 。/w 要/v 重视/vn 基层/n 、/w 服务/v 基层/n ，/w [采取/v 措施/n]/nz 加强/v 基层/n 、/w 建/v 强/a [基层/n 组织/n]/nz 。/w 要/v 进一步/d 重视/v 基层/n 的/ude1 医疗/n 、/w 教育/vn 等/udeng 民生/n 工作/vn ，/w 逐步/d 解决/v 基层/n 老百姓/n 生活/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n 和/cc 困难/an 。/w 
