人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月17日/t 电/n 16日/t ，/w 在/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f ，/w 九三学社/nt [新疆/ns 区/n 委会/v]/nt 对/p 乌鲁木齐/ns [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 巩固/v 治理/vn 成果/n 提出/v ，/w 把/pba [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 纳入/v 法制化/vn 轨道/n ，/w 及早/d 制订/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 有关/vn 规划/n 、/w 法规/n 条例/n 和/cc [排放/vn 标准/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 由于/p 乌鲁木齐/ns [三/m 面/nf]/mq 环山/nz 、/w 干旱/a 少/a 雨/n 的/ude1 特殊/a 地形地貌/gg 和/cc 逆/vg 温带/n [气象/n 条件/n]/nz 、/w 气候/n 特点/n ，/w 导致/v 空气/n 流通/vn 不/d 畅/a ，/w 污染物/n 不易/ad 扩散/v 。/w 同时/c ，/w 近年来/dl [机动车/n 保有量/n]/nz 增长/v 迅猛/a ，/w 2013/m 年底/f 可能/v 突破/vn [65/m 万辆/q]/mq 。/w 九三学社/nt [新疆/ns 区/n 委会/v]/nt 分析/vn ，/w 这样/rzv 使/v 乌鲁木齐/ns [空气/n 污染/vn]/nz 演变/vi 为/p 以/p PM2/x ./w 5/m 为主/vi 的/ude1 复合型/b [大气/n 污染/vn]/nz ，/w 再/d 加上/v 周边/n 地区/n 工业/n 排放/vn 向/p 乌鲁木齐/ns 扩散/v ，/w 使/v [大气/n 污染/vn]/nz 雪上加霜/vl 。/w 
法制化/vn 管理/vn 更/d 具有/v 约束力/n 。/w 九三学社/nt [新疆/ns 区/n 委会/v]/nt 建议/n ，/w 制订/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 有关/vn 规划/n 、/w 法规/n 条例/n 和/cc [排放/vn 标准/n]/nz ，/w 效果/n 会/v 更/d 明显/a ，/w 同时/c 要/v 大力/d 宣传/v 乌鲁木齐/ns 大气/n 治理/vn 工作/vn 措施/n 和/cc 取得/v 的/ude1 成效/n ，/w 宣传/vn 普及/v 污染/vn 排放/vn 、/w PM2/x ./w 5/m 危害/vn 和/cc [生态/n 保护/vn]/nz 、/w [绿色/n 环保/n]/nz 的/ude1 知识/n 和/cc 理念/n ，/w 树立/v 环保/n 意识/n 。/w 
