“/w 达坂城/ns 水资源/n 问题/n ，/w 新疆/ns 会/v 尽快/d 协调/v 。/w ”/w “/w [沙依巴克/nrf 区/n]/ns 西山/ns 路/n 的/ude1 问题/n 也/d 会/v 尽快/d 协调/v 。/w ”/w 1月16日/t ，/w 在/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 乌鲁木齐/ns 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 两位/mq 人大代表/nnt 提出/v 的/ude1 建议/n 得到/v 了/ule 领导/n 的/ude1 当场/d 落实/v 。/w 
跨/v 地域/n 解决/v 达坂城/ns 用水/n 
“/w [柴窝堡/nz 湖/n]/nz 水/n 近年来/dl 地下水位/gg 下降/vi 了/ule [12/m 米/q]/mq ，/w 湖面/n 下降/vi 了/ule 近/a [两/q 米/q]/mq ，/w 湖/n 面积/n 缩小/v 了/ule 近/a [6/m 平方公里/q]/mq ，/w 我们/rr 住在/v 湖边/s 每逢/v 夏天/ns 都/d 没/d 水/n 喝/vg 。/w ”/w 1月16日/t ，/w 在/p 分组/vn 讨论/v 中/f ，/w 谈到/v 达坂城/ns 缺水/v 问题/n ，/w 来自/v 达坂城/ns 的/ude1 自治区/n 人大代表/nnt 马锐亚·哈布/nrf 都/d 拉/v 说/v 。/w 
由于/p 季节性/n 缺水/v 矛盾/an 突出/a ，/w [达坂/nz 城区/n]/ns 每/rz 到/v 用水/n 高峰/n ，/w 人/n 地/ude2 争/v 水/n 、/w 人畜/n 争/v 水/n 、/w 绿化/vn 和/cc 农业/n 争/v 水/n 问题/n 十分/d 突出/a 。/w 
与/cc 之/uzhi 形成/v 鲜明/a 对比/vn 的/ude1 是/vshi 受益/vi 于/p 发源地/n 在/p [达坂/nz 城区/n]/ns 的/ude1 柏杨/nr 河/n 等/udeng 河流/n 的/ude1 滋润/vn ，/w 托克逊县/ns 的/ude1 人均/a 水资源/n 占有量/n 为/p [5090/m 立方米/q]/mq ，/w 是/vshi 全国/n 人均/a 水资源/n 占有量/n 的/ude1 两倍/mq ，/w 与/cc 海南省/ns 相当/d 。/w 
马锐亚·哈布/nrf 都/d 拉/v 建议/n ，/w 希望/v [自治区/n 政府/nis]/nz 能/v 出台/vn 合理/a 的/ude1 [水资源/n 分配/v]/nz 和/cc 使用/v 方案/n ，/w 在/p 柏杨/nr 河/n 洪水期/nz 时/ng 通过/p 调/v 蓄/v 工程/n 或/c 水库/n 截留/v [一部分/m 水/n]/mq ，/w 既/c 能/v 解决/vn 当地/s 用水/n ，/w 又/d 不/d 影响/vn 下游/f 用水/n 。/w 
自治区/n 人大代表/nnt 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 常务/b 副主席/nnt 黄卫/nr 表示/v ，/w 将/d 协调/v [相关/vn 部门/n]/nz 促成/v 乌鲁木齐市/ns 和/cc 吐鲁番/ns 两地/n 就/d 该/rz 事项/n 尽快/d 协商/vn ，/w 尽快/d 解决/v 。/w 
听到/v 自己/rr 的/ude1 问题/n 得到/v 回应/vn ，/w 马锐亚·哈布/nrf 都/d 拉/v 说/v ，/w 我/rr 要/v 向家乡/ns 的/ude1 乡亲们/nz 报/n 个/q 喜/v 。/w 
让/v 西山/ns 市民/n 出行/vi 更/d 便利/an 
在/p 分组/vn 讨论/v 上/f ，/w 自治区/n 人大代表/nnt 、/w [沙依巴克/nrf 区/n 区委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 艾克拜尔·吐尔洪/nrf 提出/v 将/d 全长/n [5/m ./w 51/m 公里/q]/mq 的/ude1 西山/ns 路/n 纳入/v 自治区/n [交通/n 部门/n]/nz 规划/n 。/w 
艾克拜尔·吐尔洪/nrf 说/v ，/w 近年来/dl 西山/ns 地区/n 房地产/n 、/w [仓储/vn 物流/n]/nz 业/ng 发展/vn 都/d 很快/d ，/w 但/c 这/rzv 条/q 路/n 一直/d 没有/v 修好/vi ，/w 近年来/dl ，/w 乌鲁木齐/ns 发生/v 了/ule 翻天覆地/al 的/ude1 变化/vn ，/w 但/c 这/rzv 条/q 路/n 却/d 一直/d 是/vshi 百姓/n 反映/v 最/d 强烈/a 的/ude1 问题/n 。/w 
同样/d 存在/v 该/rz 问题/n 的/ude1 还有/v 国道/n [216/m 线/n]/mq [9/m 公里/q]/mq 和/cc 东二环/nz ，/w “/w 这/rzv 一段/mq 从/p 水泥厂/nis 到/v [乌/b 奎/nz 高速公路/n]/nz 连接线/n ，/w 大型/b 车辆/n 多/a ，/w 各种/rz 车辆/n 混杂/v ，/w 道路/n 早已/d 不/d 适应/v 需求/n ，/w 去年/t 自治区/n 已经/d 决定/v 将/d 这/rzv 条/q 路/n 拓宽/v ，/w 重新/d 进行/vn 改建/v 纳入/v 预算/n ，/w 但/c 却/d 一直/d 没/d 动/v ，/w 希望/v 自治区/n 能/v 尽快/d 把/pba 这/rzv 条/q 路/n 修好/vi 。/w ”/w 艾克拜尔·吐尔洪/nrf 说/v 。/w 
详细/a 询问/v 情况/n 后/f ，/w 黄卫/nr 说/v 会/v 尽快/d 协调/v 自治区/n [交通/n 部门/n]/nz ，/w 让/v 这/rzv 几条/mq 路/n 尽快/d 纳入/v 到/v 自治区/n [交通/n 部门/n]/nz 2014年/t 规划/n ，/w 并/cc 采用/v 自治区/n 、/w 乌鲁木齐市/ns 两级/mq 财政/n 共同/d 负担/n ，/w 让/v 市民/n 出行/vi 更/d 便利/an 。/w （/w 宋建华/nr ）/w 

