“/w [新/a 丝绸之路/n]/nz 经济带/n 建设/vn 是/vshi 陕西/ns 经济发展/v 难得/a 的/ude1 机遇/n ，/w 它/rr 有可能/nz 使/v 陕西/ns 这样/rzv 一个/mq 内陆/s 型/k 省份/n 站/vi 在/p 国家/n 对外开放/vl 战略/n 的/ude1 前沿/s 。/w ”/w 张文若/nr 代表/nnt 说/v 。/w 昨日/t ，/w 一直/d 关注/v 着/uzhe 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 张文若/nr ，/w 向/p 省/n 人代会/nis 提交/v 了/ule 有关/vn 加强/v 我省/n 丝绸之路/n 经济带/n 建设/v 举措/n 统筹/vd 的/ude1 建议/n 。/w 
张文若/nr 表示/v ，/w 娄/nz 省长/nnt 在/p 此次/rz 省/n 人代会/nis 上/f 所/usuo 做/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 对/p 2014年/t 我省/n 在/p 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 中/f 所/usuo 要/v 做/v 的/ude1 主要/b 工作/vn 做/v 了/ule 部署/vn ，/w 这些/rz 部署/vn 必将/d 加深/v 我省/n 对外开放/vl 的/ude1 深度/n 和/cc 广度/n 。/w 陕西/ns 完全/ad 有可能/nz 与/cc 中亚/ns 人民/n 一道/d ，/w 让/v 丝绸之路/n 成为/v [当今/t 世界/n]/nz [共同/d 富裕/a]/nz 、/w 和睦相处/vl 、/w 坦诚相待/vl 的/ude1 一道/d 靓丽/nz 的/ude1 纽带/n 。/w 
十年/mq 来/vf [西北/ns 大学/nis]/ntu 已/d 培养/v 中亚/ns 留学生/n 千余/mq 人/n 
张文若/nr 表示/v ，/w 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 离不开/v 人才/n 和/cc 智力/n 支持/v ，/w 离不开/v 丝绸之路/n 沿线/f 国家/n 高等院校/n 和/cc [科研/n 机构/n]/nz 的/ude1 精诚/nz 合作/vn 。/w 我省/n 高等教育/n 和/cc [科研/n 院所/n]/nz 在/p 西北/ns 五省/nz 甚至/d 整个/b 西部/f ，/w 具有/v 无可争辩/vl 的/ude1 实力/n ，/w 多年来/d 已经/d 在/p 丝绸之路/n 沿线/f 做/v 了/ule 大量/m 基础性/n 工作/vn 。/w 如/v 作为/p [西北/ns 地区/n]/nz 建校/v 历史/n 最为/d 悠久/a 的/ude1 [综合性/n 大学/nis]/nz [西北/ns 大学/nis]/ntu ，/w 长期以来/dl 围绕/v 丝绸之路/n 开展/v 了/ule 多/a 领域/n 、/w 多学科/nz 、/w 多渠道/d 的/ude1 科学研究/nz 。/w 历史/n 学科/n 的/ude1 老师/nnt 在/p 丝绸之路/n 沿线/f 国家/n 文明/n 交往/vn 与/cc 文化/n 格局/n 研究/v 方面/n ，/w 重点/n 对/p 早期/f 丝绸之路/n [农业/n 文明/n]/nz 与/cc 游牧/vn 文明/n 、/w [中华/nz 文明/n]/nz 与/cc 阿拉伯/nsf 文明/n 的/ude1 相互/d 关系/n 进行/vn 了/ule 研究/vn 。/w 地质系/nit 的/ude1 老师/nnt 长期/d 研究/v 新疆/ns 和/cc 吉尔吉斯斯坦/nsf 境内/s 天山/ns 地区/n 跨境/vn 成/v 矿/n 规律/n ，/w 中亚/ns [含/v 油气/n 盆地/n]/nz 勘探/vn 与/cc 开发/vn 。/w 考古/n 系/v 的/ude1 教师/nnt 早/a 在/p [20/m 世纪/n]/mq 40年代/t ，/w 就/d 已/d 开展/v 丝绸之路/n 的/ude1 [考古/n 调查/vn]/nz 和/cc 发掘/v 工作/vn 。/w 2010年/t 夏秋/nz 之际/f ，/w 他们/rr 还/d 牵头/vi 组织/n 联合/v 调查队/nis ，/w 对/p 塔吉克斯坦/nsf 和/cc 乌兹别克斯坦/nsf 的/ude1 重要/a [文化/n 遗产/n]/nz 点/qt 进行/vn 了/ule 考察/v ，/w 并/cc 与/cc 两国/mq 学术界/n 建立/v 了/ule 广泛/a 联系/v 。/w 最近/t 又/d 与/cc [乌兹别克斯坦/nsf 考古/n 研究所/nis]/nt 签署/v [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 确定/v 2014年/t 春/tg 开始/v ，/w 在/p [撒/v 马尔/nrf 罕/ag]/ns 盆地/n 合作/vn 开始/v 古代/t [游牧/vn 文化/n]/nz 的/ude1 [考古/n 调查/vn]/nz 和/cc 发掘/v 。/w 
近/a 十年/mq 来/vf [西北/ns 大学/nis]/ntu 已经/d 培养/v 中亚/ns 各国/rzs 留学生/n 1000多名/m 。/w 前/f 不久/d ，/w 还/d 成立/vi 了/ule 实体/n 性/ng 的/ude1 丝绸之路/n 研究院/nis 和/cc [中亚/ns 学院/nis]/nt ，/w 其中/rz 丝绸之路/n 研究院/nis 主要/b 为/p 国家/n 和/cc 我省/n 建设/vn “/w [新/a 丝绸之路/n]/nz 经济带/n ”/w 提供/v 学术/n 支持/v ，/w 营造/v 文化/n 氛围/n ，/w [中亚/ns 学院/nis]/nt 主要/b 为/p “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn 培养/v [矿产/n 资源/n]/nz 勘探/vn 与/cc 开/v 釆/n 、/w 油气/n 化工/n 与/cc 工艺/n 、/w [化学/n 工程/n]/nz 与/cc 控制/vn 、/w [国际/n 经济/n 与/cc 贸易/vn]/nz ，/w 考古/n 与/cc [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 [专门/d 人才/n]/nz ，/w 为/p 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 筑/v 牢/a 人才/n 基础/n 。/w 
统筹/v 规划/n 建设/v 举措/n 帮扶/v 企业/n 在/p 中亚/ns 生根/vi 发芽/vi 
为了/p 加快/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn ，/w 张文若/nr 建议/n ，/w 省/n 发改委/nis 可/v 设立/vn 有/vyou 明确/a 职能/n 的/ude1 领导/n 机构/n ，/w 统筹/v 规划/n 我省/n 丝/n 路/n 经济带/n 建设/v 举措/n ，/w 建立/v 综合/vn [协调/v 机制/n]/nz ，/w 做好/v [顶层/f 设计/vn]/nz 。/w 出台/vi 鼓励/v 我省/n 能源/n 产业/n 、/w [交通/n 运输/vn]/nz 、/w [装备/n 制造/vn]/nz 、/w [设施/n 农业/n]/nz 、/w 旅游业/n 向/p 中亚/ns 腹地/n 发展/vn 的/ude1 [具体/a 措施/n]/nz ，/w 设定/v 具体/a 的/ude1 目标/n 任务/n 和/cc 实施/v 步骤/n ，/w 明确/a 考核/v 办法/n ，/w 争取/v 一批/mq 企业/n 尽早/d 在/p 中亚/ns 生根/vi 发芽/vi 。/w 
张文若/nr 还/d 建议/n ，/w 应/v 引导/vn 各类/r 髙/nz 校/ng 和/cc [科研/n 院所/n]/nz 将/d 囯/nz 家/q 战略/n 和/cc 科学研究/nz 潜力/n [紧密/ad 结合/v]/nz ，/w 加强/v 在/p 中亚/ns 基础/n 地质/n 、/w [矿产/n 资源/n]/nz 、/w 多元/b 文明/n 交流/vn 乃至/c 丝绸之路/n [数字化/vn 技术/n]/nz 方面/n 的/ude1 研究/vn ，/w 在/p 向/p 西/f [开放/v 战略/n]/nz 中/f 有/vyou 更大/d 作为/p 。/w 支持/v 建/v 好/a 丝绸之路/n 研究院/nis ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 我省/n 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 的/ude1 智库/nz 。/w 
建议/n 设立/v “/w 陕西省/ns 中亚/ns 留学生/n 奖学金/n ”/w 
此外/c ，/w 张文若/nr 建议/n 应/v 促成/v 试图/v 在/p 中亚/ns 发展/vn 的/ude1 我省/n 企业/n 与/cc 高校/n 及/cc [科研/n 院所/n]/nz 深度/n 结合/v ，/w 开展/v 适应/vn 中亚/ns 产业/n 发展/vn 的/ude1 科学研究/nz 与/cc [人才/n 培养/v]/nz 。/w 由省/v 政府/nis 设立/v “/w 陕西省/ns 中亚/ns 留学生/n 奖学金/n ”/w ，/w 吸引/v 更多/ad 的/ude1 中亚/ns 学子/n 来/vf 陕/b 留学/v 。/w 同时/c ，/w 加大/v 投入/vn 力度/n ，/w 办好/vi [西北/ns 大学/nis]/ntu [中亚/ns 学院/nis]/nt 、/w [西安/ns 外国语/n 大学/nis]/ntu [中亚/ns 学院/nis]/nt ，/w 为/p 丝绸之路/n 沿线/f 国家/n 深化/v 合作/vn 交流/vn 培养/v 更多/ad [优秀/a 人才/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w 应/v 支持/vn 有条件/nz 的/ude1 高校/n 在/p 丝绸之路/n [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 与/cc [考古学/n 研究/vn]/nz 方面/n 取得/v 重要/a 进展/vn 。/w 争取/v 在/p 中亚/ns 设立/v [中国/ns 文化/n 研究/vn 中心/nis]/nt ，/w 增强/v [中国/ns 文化/n]/nz 在/p [中亚/ns 地区/n]/ns 的/ude1 文化/n 影响力/n 。/w 可/v 在/p [西北/ns 大学/nis]/ntu 设立/v [上/f 合/v 组织/n 培训/vn 基地/nis]/nt ，/w 承担/v [上/f 合/v 组织/n]/nt 成员国/n 行政官员/nnd 和/cc 学生/nnt 的/ude1 来华/vn 培训/vn 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 拓/v 玲/nz 实习生/nnt 邢文捷/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 张文若/nr 代表/nnt 建议/n 加强/v 丝/n 路/n 经济带/n 建设/v 人才/n 和/cc 智力/n 支持/v 设立/vn 奖学金/n 吸引/v 中亚/ns 学子/n 来/vf 陕/b 留学/v 
