人民网/nz 讯/ng 在/p [合肥/ns 客运段/n 合/v 深/a 车队/nis]/nt 的/ude1 合肥/ns 至/p 福州/ns 的/ude1 K321/x //w [2/m 次/qv]/mq 春运/n 列车/n 上/f ，/w 活跃/a 着/uzhe [两/q 对/p]/mq 深受/v 旅客/n 欢迎/v 服务/vn 优质/b 的/ude1 姐妹花/nz ，/w 她们/rr 长/a 像/v 相似/a ，/w 待人/vi 热情/an ，/w 不仅/c 是/vshi 车/n 班/n 乘务/b 的/ude1 骨干/n ，/w 更是/d 旅客/n 朋友/n 的/ude1 贴心人/n ，/w 她们/rr 经常/d 给/p 旅客/n 带来/v 欢乐/a ，/w 也/d 经常/d 遭致/nz 旅客/n 的/ude1 “/w 误解/n ”/w ，/w 常/d 被/pbei 称为/v “/w 总是/d 一个人/mq 当班/vi 的/ude1 列车员/nnd ”/w 、/w “/w 以/p 餐车/n 为/p 家/q 的/ude1 服务员/nnt ”/w 。/w 
一对/mq 是/vshi 软卧/n “/w 双飞燕/nz ”/w 王卫华/nr 和/cc 王爱华/nr ，/w 一对/mq 是/vshi 餐车/n 服务员/nnt 甘世芬/nr 和/cc 甘世琴/nr 。/w 
“/w 双飞燕/nz ”/w 王卫华/nr 和/cc 王爱华/nr 姐妹俩/nz ，/w 姐姐/n 王卫华/nr 入/v 路/n 早/a ，/w 学习/v 有/vyou 一股/mq 子/ng 钻劲/n ，/w 大家/rr 对/p 她/rr 的/ude1 昵称/n 是/vshi “/w [十/m 万/d 个/q 为什么/ryv]/nz 。/w ”/w 在/p 她/rr 的/ude1 乘务/b 包/v 里/f 常年/d 放/v 着/uzhe 《/w 客/ng 规/ng 》/w 、/w 《/w 管/v 规/ng 》/w ，/w 小/a 黑皮/nz 笔记本/n 上/f 总/b 有/vyou 各种各样/bl 的/ude1 疑问/n 。/w 列车长/n 、/w 检/ng 车长/nnt 、/w 乘警/nnd ，/w 几乎/d 都/d 是/vshi 她/rr 的/ude1 师傅/nnt ，/w 她/rr 的/ude1 知识/n 目标/n 是/vshi 成为/v 旅客/n 问询/v 的/ude1 “/w 问/v 不/d 倒/vi ”/w 。/w 她/rr 什么/ry 事情/n 、/w 什么/ry 岗位/n 都/d 喜欢/vi 尝试/v ，/w [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 列车员/nnd 、/w 补票/vi 员/ng 、/w 广播员/nnt 、/w 行李员/nz ，/w 很多/m 岗位/n 都/d 干/v 过/uguo ，/w 并且/c 干/v 得/ude3 都/d 很/d 起劲/a ，/w 对/p 工作/vn 总是/d 充满/v 了/ule 好奇/a 和/cc 热情/an 。/w 
双飞燕/nz 王爱华/nr 在/p 向/p 王卫华/nr 进行/vn 乘务/b 交接/vn 
2000年/t ，/w 比/p 她/rr 小/a 两岁/mq ，/w [21/m 岁/qt]/mq 大学/nis 刚/d 毕业/v 的/ude1 王爱华/nr 本/rz 有/vyou 机会/n 进入/v 事业单位/nz ，/w 但/c 看到/v 姐姐/n 工作/vn 干/v 得/ude3 如此/rzv 欢快/a ，/w 嚷着/v 闹着/nz 也/d 进/vf 了/ule 铁路/n ，/w 成/v 了/ule 王卫华/nr 的/ude1 “/w 徒弟/n ”/w 。/w 为了/p 让/v 妹妹/n 尽快/d 上手/vi ，/w 减少/v 犯错/vn ，/w 王卫华/nr 对/p 王爱华/nr 的/ude1 要求/n 近似/a 苛刻/a ：/w 始发/vn 前/f 列车/n 死角/n 卫生/an 、/w 车厢/n 内/f 的/ude1 灭火器/n 、/w 消防锤/nz 等/udeng 备品/n 设施/n 必须/d 一一/m 到位/vi ；/w 铃响/nz 站/vi 线/n 铃/o 停/vi 蹬/v 车/n 的/ude1 立/v 岗/n 要求/n ；/w 运行/vn 中/f 行李架/n 上/f 的/ude1 行李/n 规范/v 摆放/vn ，/w 背包/n 的/ude1 背带/n 垂/v 吊/v 下来/vf 也/d 不能/v 放过/v 。/w “/w 我/rr 做/v 得/ude3 哪怕/c 有/vyou 一丁点/nz 马虎/a 她/rr 都/d 毫不留情/vl 地/ude2 要/v 我/rr 返工/vi ，/w 好/a 让/v 我/rr 尽快/d ‘/w 出师/vi ’/w 。/w ”/w 回忆起/v [那些/rz 日子/n]/nz ，/w 妹妹/n 王爱华/nr 笑着/vi 说/v 。/w 
在/p 姐姐/n 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 妹妹/n 王爱华/nr 也/d 很快/d 成长/vi 为/p 一名/mq 优秀/a 的/ude1 列车/n 乘务/b 人员/n 。/w 现在/t ，/w 两人/mq 同/p 为/p [福州/ns 一组/mq]/nt 的/ude1 软卧/n 列车/n 乘务员/nnd ，/w 两姐妹/nz [共同/d 负责/v]/nz 软卧/n 车厢/n 的/ude1 乘务/b 。/w 姐姐/n 卫华/nr 比/p 妹妹/n 爱华/nz 稍/d 显/v 成熟/a 老练/a ，/w 妹妹/n 则/d 更加/d 活泼/a 可爱/a 。/w 在/p 一次/mq 临时/b 铺位/n 调整/vn 中/f ，/w 由于/p 旅客/n 不/d 满意/v 调整/vn ，/w 妹妹/n 爱华/nz 面对/v 旅客/n 的/ude1 责问/vn 不知所措/vl ，/w 姐姐/n 立刻/d 走到/vf 旅客/n 面前/f 耐心/a 地/ude2 解释/v 说明/vn ，/w 顺利/ad 地/ude2 帮助/v 妹妹/n 解/v 了/ule 围/v 。/w [另一/m 次/qv]/mq 值/n 乘/v 时/ng ，/w 姐姐/n 卫华/nr 阻止/v 一名/mq 旅客/n 不/d 文明/n 的/ude1 乘车/vn 行为/n ，/w 旅客/n 不/d 接受/v ，/w 并/cc 大吵大闹/vl 。/w 妹妹/n 走/v 过去/vn ，/w 以/p 甜美/a 的/ude1 笑容/n 化解/v 了/ule 旅客/n 的/ude1 情绪/n ，/w 眼看/v 发生/vn 的/ude1 纠纷/n 化/v 于/p 无形/b 。/w “/w 姐妹/n [双剑/nz 合璧/vi]/nz 的/ude1 特殊/a 优势/n ，/w 为/p 车/n 班/n 的/ude1 服务/vn 带来/v 了/ule 许多/mq ‘/w 便利/an ’/w ”/w 。/w 列车长/n 季/ng 力/n 称赞/v 她们/rr 。/w 
“/w [另一/m 对/p]/mq 姐妹花/nz 是/vshi 我们/rr 班/n 的/ude1 餐车/n 服务员/nnt 甘世琴/nr 和/cc 对/p 班/n 的/ude1 餐车/n 服务员/nnt 甘世芬/nr ，/w 姐妹俩/nz 正好/z 是/vshi 对/p 班/n ，/w 一/m 上/f 一下/mq ，/w 一/m 进/vf [一/d 出/vf]/mq ，/w 因为/c 外貌/n 相像/a ，/w 她们/rr 成/v 了/ule ‘/w 以/p 餐车/n 为/p 家/q ’/w 的/ude1 服务员/nnt ”/w 。/w 餐车/n 长/a 吴静/nr 说/v 。/w 
甘世琴/nr 和/cc 甘世芬/nr 也/d 是/vshi 2001年/t 入/v 路/n 的/ude1 老/a 铁路/n ，/w 因为/c 工作/vn 细致/a ，/w 待人/vi 热情/an ，/w 入/v 路/n 后/f 不到/v 一年/mq 就/d 由/p 列车员/nnd 改/v 岗/n 成为/v 餐车/n 服务员/nnt 。/w 
“/w 大爷/n （/w 大妈/n ）/w ，/w 您别/nz 客气/a ，/w 路上/s 有/vyou 什么/ry 困难/an 就/d 叫/vi 我/rr ，/w 把/pba 我/rr 当成/v 您/rr 的/ude1 亲/ng 闺女/n 就/d 行/ng 。/w ”/w 这/rzv 句话/q 几乎/d 是/vshi 甘世琴/nr 和/cc 甘世芬/nr 姐妹俩/nz 在/p 老人/n 面前/f 的/ude1 口头禅/n ，/w 工作/vn 认真/ad ，/w 微笑/vi 温馨/a ，/w 眼神/n 亲切/a ，/w 总/b 让/v 人/n 觉得/v 她们/rr 就是/v 邻家/n 姑娘/n 。/w 
对于/p 来到/v 餐车/n 的/ude1 老/a 、/w 幼/ag 、/w 弱/a 、/w 病/n 等/udeng [特殊/a 旅客/n]/nz 群体/n ，/w 甘世琴/nr 和/cc 甘世芬/nr 不仅/c 会/v 及时/ad 送去/vf 问候/vn 、/w 开水/n 和/cc 菜肴/n ，/w 还/d 会/v 主动/ad 给/p 他们/rr 介绍/v 餐车/n 及/cc 相邻/vi 车厢/n 设施/n 的/ude1 [使用/v 方法/n]/nz 和/cc [注意/v 事项/n]/nz ；/w 对/p 有/vyou 特殊/a 需求/n 的/ude1 旅客/n ，/w 她们/rr 还/d 会/v 介绍/vn 沿途/d 风光/n ，/w 提供/v “/w 智能型/b ”/w 服务/vn 。/w 她们/rr 总结/v 出/vf 的/ude1 “/w 一张/mq 笑脸/n ，/w 一声/mq 问候/vn ，/w [一/d 杯/ng]/mq 开水/n ，/w 一声/mq 走好/v ”/w 四个一/n 工作/vn 法/n ，/w 成为/v 她们/rr 得到/v 旅客/n 肯定/v 的/ude1 法宝/n 。/w 
“/w 先生/n ，/w 请/v 醒一醒/nz ，/w 手机/n 不要/d 放在/v 茶几/n 上/f ，/w 以免/c 丢失/v 了/ule ；/w 阿姨/n ，/w 您/rr 是/vshi 去/vf 卫生间/n 吗/y ？/w 来/vf ，/w 我/rr 扶着/nz 您/rr ；/w 小朋友/n ，/w 你/rr [几/d 岁/qt]/mq 了/ule ？/w 真/a 乖/a ！/w 要/v 听/v 妈妈/n 的话/udh ，/w 不要/d 乱跑/vi 。/w ”/w 即使/c 是/vshi 推/v 着/uzhe 餐/qv 售/v 服务/vn 车/n 下/f 到/v 车厢/n ，/w 见到/v 麻痹大意/vl 的/ude1 旅客/n 、/w 需要/v 帮助/vn 的/ude1 老弱/nz 病/n 孕/vg ，/w 她们/rr 也/d 不忘/v 给予/vn 提示/v 、/w 帮助/v 和/cc 呵护/v 。/w 
“/w 车行/nis 千里/mq ，/w [安全/an 第一/m]/nz 。/w ”/w 每逢/v 班组/n 来/vf 了/ule 实习/v 职工/nnt ，/w 春运/n 到/v 了/ule 有/vyou 助勤/nz 人员/n 的/ude1 班组/n ，/w 这/rzv 姐妹俩/nz 就/d 利用/v 餐/qv 售/v 推车/v 下/f 车厢/n 的/ude1 时机/n ，/w 成/v 了/ule “/w 大/a 师姐/n ”/w ，/w 总/b 不忘/v 提醒/vn 提醒/v 师弟/n 师妹/n 们/k “/w 旅客/n 上车/v 后/f ，/w 要/v 时刻/n 提醒/v 安全/an [注意/v 事项/n]/nz ”/w ；/w “/w 行李架/n 上/f 的/ude1 物品/n 要/v 摆放/vn 整齐/a ，/w 做到/v 大/a 不/d 压/v 小/a 、/w 方/q 不/d 压/v 圆/vg 、/w 铁器/n 、/w 尖锐/a 物品/n 和/cc 小推车/n 不能/v 在/p 行李架/n 上面/f 摆放/v ，/w 以免/c 掉/v 下/f 砸伤/nz 旅客/n ”/w ；/w “/w 乘务/b 标准/n 要/v 落实/vn ，/w 安全/an 关键/n 要/v 盯/v 控/vn ，/w 重点/n 旅客/n 勤/a 照顾/v ，/w 旅客/n 到/v 站/vi 多/a 提醒/v ”/w 。/w 
春运/n 已经/d 开始/v ，/w 春节/t 回家过年/v ，/w 是/vshi [大多数/m 人/n]/mq 期盼/v 和/cc 开心/a 的/ude1 事/n ，/w 可/v 对/p 铁路/n 人/n 来说/uls ，/w “/w 过年/vi ”/w 却/d 意味着/v 工作/vn 和/cc 忙碌/a 。/w 这/rzv 不/d ，/w 由于/p 临客/n 的/ude1 开行/vn ，/w 班组/n 人员/n 、/w 骨干/n 的/ude1 调整/vn ，/w 甘世芬/nr 已经/d 调整/vn 到/v 了/ule 深圳/ns 西/f 列车/n 上/f ，/w 王卫华/nr 也/d 即将/d 登上/v 广州/ns 东/f 列车/n ，/w 她们/rr 将/d 用/p 更多/ad 的/ude1 行动/vn 和/cc 热情/an ，/w 为/p 广大/b 旅客/n 送去/vf 幸福/a 和/cc 安康/an 。/w 
她们/rr 在/p 春运/n 的/ude1 战线/n 上将/nnt 会/v 绽放/vn 得/ude3 更加/d 美丽/a ！/w 
