近日/t ，/w [兰州/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 夏官营/nr [车站/n 派出所/nis]/nto 的/ude1 民警/nnt 和/cc 护路/nz 队员/nnt 在/p 寒夜/n 里/f 徒步/d [16/m 公里/q]/mq ，/w 为/p 两名/mq 旅客/n 找寻/v 他们/rr 从/p 列车/n 厕所/n 内/f 意外/a 滑落/v 的/ude1 [1/m 万元/q]/mq 现金/n 。/w 由于/p 人民币/n 被/pbei 车轮/n 碾压/v 破碎/vn ，/w 最终/d ，/w 他们/rr 只/d 为/p 旅客/n 挽回/v 了/ule 部分/n 现金/n 。/w 对此/d ，/w [兰州/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 提醒/v 旅客/n ，/w 乘坐/v 火车/n 一定/b 要/v 注意/vn 细节/n 安全/an 。/w 
[54/m 岁/qt]/mq 的/ude1 禹晓光/nr 是/vshi 夏官营/nr [车站/n 派出所/nis]/nto 甘草店/nz 警务区/s 的/ude1 一位/mq 老/a 警察/nnt ，/w 为/p 确保/v 春运/n 线路/n 安全/an ，/w 他/rr 每天/r 会/v 对/p 辖区/n 线路/n 进行/vn 一次/mq 全面/ad 巡视/v 。/w 
近日/t ，/w 禹晓光/nr 接到/v 两名/mq 男子/n 的/ude1 报警/vn 求助/v 。/w 经/p 询问/v 得知/v ，/w 两人/mq 从/p 西宁/ns 乘坐/v 火车/n 前往/v 成都/ns 途中/s ，/w 一人/mq 上/f 厕所/n 时/ng 不慎/d 将/d 总计/v [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 [一/d 叠/v]/mq 用/p 皮筋/n 捆绑/v 的/ude1 面值/n [百/m 元/q]/mq 的/ude1 钞票/n 从/p 厕所/n 便池/n 滑落/v 。/w 两人/mq 从/p 列车/n [工作/vn 人员/n]/nnt 那里/rzs 了解到/v ，/w 现金/n 滑落/v 区段/n 在/p 甘草店/nz 警务区/s 负责/v 巡视/vn 的/ude1 车站/n 区间/n ，/w 随后/d ，/w 他们/rr 下车/vi 向/p 警务区/s 报警/vn 求助/v 。/w 
接到/v 旅客/n 报警/vn 求助/v 后/f ，/w 禹晓光/nr 立即/d 组织/n [17/m 名/q]/mq 车站/n 护路/nz 联防队员/nnd ，/w 与/cc 两名/mq 当事人/n 一起/s 冒着/v 严寒/an 连夜/d 搜寻/v 。/w 经过/p 对/p 线路/n 两侧/f 反复/d 仔细/ad 查找/v ，/w 最终/d ，/w 在/p 徒步/d [16/m 公里/q]/mq 后/f ，/w 禹晓光/nr 和/cc 护路/nz 队员/nnt 找到/v 完整/a 的/ude1 [600/m 元/q]/mq 人民币/n 和/cc 部分/n 被/pbei 列车/n 车轮/n 碾压/v 破碎/vn 的/ude1 人民币/n 残片/n 。/w 为/p 最大限度/nz 挽回/v 两名/mq 旅客/n 的/ude1 损失/n ，/w 次日/t ，/w 禹晓光/nr 和/cc 护路/nz 队员/nnt 再次/d 进行/vn 了/ule 查找/v ，/w 共/d 找到/v 人民币/n 碎片/n [30/m 片/q]/mq 。/w 
[兰州/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 提醒/v 旅客/n 朋友们/nz ，/w 春运/n 已/d 至/p ，/w 旅客/n 乘车/vi 时/ng 一定/b 要/v 注意/vn 安全/an ，/w 保管/v 好/a 自己/rr 的/ude1 物品/n 和/cc 行李/n ，/w 尽量/d 避免/v [随身/d 携带/v]/nz 过多/d 现金/n ，/w 尤其/d 要/v 注意/vn 细节/n 上/f 的/ude1 安全/an ，/w 比如/v 在/p 上/f 厕所/n 时/ng ，/w 避免/v 将/d 手机/n 或/c 钱包/n 放在/v 衣裤/n 里/f ，/w 以/p 保证/v 财物/n 安全/an 。/w (/w 记者/nnt 宋常青/nr 、/w 张文静/nr )/w 
