2014/m 春运/n 大幕/nz 已/d 拉开/v ，/w 阜阳市/ns “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 活动/vn 今年/t 将/d 继续/v 进行/vn ，/w 而/cc 截至/v 今年/t ，/w 这项/r 活动/vn 已/d 连续/a 举办/v 6年/t 。/w 据悉/v ，/w 作为/p 我省/n [第一/m 人口/n]/mq 大/a 市/n ，/w 阜阳/ns 常年/d 在/p 外/f 务工/v 的/ude1 人员/n 有/vyou [280/m 万/d 人/n]/mq ，/w 此举/rzv 是/vshi 为/p 农民工/nnd 返乡/vi 提供/v 便利/an ，/w 并/cc 引导/v 农民工/nnd 返乡/vi 创业/vn ，/w 为/p 其/rz 提供/v 政策/n 等/udeng 支持/v 。/w 
连续/a 6年/t 接/v 务工人员/nnd 回家/vi 
据悉/v ，/w [阜阳/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 高度/d 重视/v 农民工/nnd 返乡/vi 创业/vn 就业/vn 工作/vn ，/w 自/p 2008年/t 以来/f ，/w 已/d 连续/a 六年/t 在/p [春节/t 期间/f]/nz ,/w 组织/n 开展/v 农民工/nnd 招聘/v 洽谈会/n 和/cc “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 活动/vn 等/udeng 。/w 
而/cc 今年/t ，/w [阜阳/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 更是/d 要/v 努力/ad 打造/v “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 的/ude1 “/w 升级版/nz ”/w 、/w “/w 创新/vi 版/n ”/w 。/w 阜阳市/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 局长/nnt 、/w “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 活动/v 指挥部/nis 办公室/nis 主任/nnt 陈绪海/nr 介绍/v 说/v 。/w 此外/c ，/w 从/p 2012年/t 开始/v ，/w [阜阳市/ns 政府/nis]/nto 就/d 出台/vi 鼓励/v 支持/vn 农民工/nnd 返乡/vi 创业/vn 就业/vn 的/ude1 意见/n ，/w 从/p 市场准入/n 、/w 税费/n 减免/v 等/udeng 方面/n 支持/v 外出/vn 务工人员/nnd 返乡/vi 创业/vn 。/w 
接/v 回家/vn 来/vf 还要/d 问/v 计/vi 务工人员/nnd 
陈绪海/nr 介绍/v ，/w 与/cc 以往/t 相比/vi ，/w 今年/t 的/ude1 “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 活动/v 主题/n 更加/d 突出/a ，/w 旨在/v 唤起/v 农民工/nnd 对/p 家乡/n 的/ude1 长/a 情/n 大爱/nz ，/w 凝聚/v 280万/m 农民工/nnd 建设/v [美好/a 家园/n]/nz 的/ude1 智慧/n 和/cc 力量/n ，/w 推动/v 阜阳/ns 就地/d [城镇化/vn 进程/n]/nz 。/w 意义/n 更加/d 深远/a ，/w 办好/vi 这次/r 系列/n 活动/vn 不仅/c 是/vshi 加快/v 阜阳/ns “/w 四化/n ”/w 进程/n 的/ude1 现实/n 需要/v ，/w 更是/d 全市/n 上下/f 践行/nz 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 、/w 密切/ad 干部/nnt 与/cc 农民工/nnd 关系/n 的/ude1 重要/a 载体/n 和/cc 请/v 农民工/nnd 帮助/v 找/v 问题/n 、/w 问/v 计/vi 于/p 农民工/nnd 的/ude1 有效/a 方式/n 。/w 要求/n 更加/d 严格/ad ，/w 市委/nis 市政府/n 明确/a 提出/v ，/w 在/p 活动/vn 中/f 一定/b 要/v 讲实话/nz 、/w 办实事/nz ，/w 取信于民/n ；/w 要/v 坚持/v [注重/v 实效/n]/nz 、/w 厉行节约/n ，/w 坚决/ad 反对/v 形式主义/n 和/cc 铺张浪费/vl 。/w [保障/vn 措施/n]/nz 更/d 有效/a ，/w 市/n 人/n 社/n 局/n 、/w 经/p 信委/nis 等/udeng 部门/n 将/d 在/p 调查/vn 统计/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 向/p 社会/n 发布/v 非常/d 准确/a 的/ude1 企业/n 用工/vn 需求/n 情况/n 及/cc 加工业/n [标准/n 厂房/n]/nz 、/w 孵化器/n 等/udeng 可/v 提供/v 的/ude1 创业/vn 资源/n 信息/n 。/w 
大巴/n 免费/vd 接送/v 还要/d 给/p 你/rr 岗位/n 
市委/nis 市政府/n 如何/ryv 接/v 务工人员/nnd 回家/vi 呢/y ？/w 陈绪海/nr 称/v ：/w 活动/vn 期间/f 将/d “/w 走/v 出去/vf ，/w 进入/v 阜阳/ns 农民工/nnd ”/w ，/w 上海/ns 、/w 宁波/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 市/n ，/w 是/vshi 阜阳/ns 主要/b 务工人员/nnd 输入/v 地/ude2 ，/w 市/n 领导/n 已/d 带队/vi 前往/v 走访/vn ，/w 召开/v 座谈会/n ，/w 慰问/v 农民工/nnd ，/w 宣传/v 家乡/n 变化/vn 并/cc 开展/v 招商/vn 活动/vn 。/w 
同时/c 要/v “/w 接/v 回来/v ，/w 温暖/an 阜阳/ns 农民工/nnd ”/w ，/w 在/p 阜阳市/ns 农民工/nnd 主要/b 输入/v 地/ude2 设/v 临时/b 办事处/nis ，/w 帮/v 返乡/vn 人员/n 购买/v 返乡/vn 火车票/n ；/w 1月22日/t 至/p 28日/t 期间/f ，/w 各县/r 市区/s 组织/n 大巴/n 专车/n ，/w 从/p [阜阳/ns 火车站/n]/nz 把/pba [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 接/v 回/v 各/rz 县城/n 。/w 
还要/d “/w 沉/v 下去/vf ，/w 走访/v 阜阳/ns 农民工/nnd ”/w ，/w 市委/nis 市政府/n 召开/v “/w 请/v 您/rr 帮/v 我们/rr 找/v 问题/n 、/w 出/vf 主意/n ”/w 恳谈会/n ，/w 并/cc 组织/n 开展/v 市/n 、/w 县/n 、/w 乡/n 、/w 村/n 四级/b 书记/nnt 走访/v [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 活动/vn 。/w 
此外/c 还有/v “/w 创业/vn 给/p 条件/n ，/w 就业/vn 送/v 岗位/n ”/w 系列/n 活动/vn ，/w 组织/n 开展/v 农民工/nnd 创业/vn 对接/vi 、/w [创业/vn 培训/vn]/nz 和/cc 就业/vn 招聘/vn 洽谈/vn 活动/vn 及/cc 送/v 政策/n 、/w 送/v 岗位/n 、/w 送/v [信息/n 下乡/vi]/nz 等/udeng 系列/n 活动/vn ，/w 给/p 返乡/vi 人员/n 创业/vn 提供/v 条件/n 、/w 就业/vn 提供/v 岗位/n 。/w (/w 记者/nnt 吴尚/nr )/w 
