人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 高丽/nz ）/w 今天/t ，/w [中国/ns 社科院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 宋瑞/nr 、/w [中国/ns 社科院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 秘书长/nnt 金准/nr 做客/vi 人民网/nz ，/w 与/cc 网友/n 一起/s 畅谈/v 全球化/vn 视野/n 中/f 的/ude1 中国/ns 旅游/vn 。/w 
