[中国/ns 社科院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 宋瑞/nr 
人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 李政杰/nr ）/w [中国/ns 社科院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 宋瑞/nr 、/w 秘书长/nnt 金准/nr 今日/t 做客/vi 人民网/nz ，/w 就/d 放假/vi 和/cc 旅游/vn 问题/n 与/cc 网友/n 进行/vn 在线/vn 讨论/v 。/w 
宋瑞/nr 表示/v ，/w 放假/vi 不能/v 老/a 拿/v 旅游/vn 说/v 事/n 。/w “/w 从/p 1998年/t 开始/v 实施/vn 黄金周/nr 以来/f ，/w 一直/d 到/v 2008年/t 对/p 假期/t 进行/vn 调整/vn ，/w 再/d 到/v 近两年/qt ，/w 黄金周/nr 又/d 成为/v 一个/mq [热点/n 话题/n]/nz 。/w 大家/rr 仔细/ad 想一想/v ，/w 放假/vi 的/ude1 目的/n 是/vshi 让/v 我们/rr 有/vyou 更多/ad 的/ude1 时间/n 去/vf 休闲/vn ，/w 去/vf 放松/v ，/w 去/vf 休息/v ，/w 去/vf 享受/v 你/rr 工作/vn 之外/f 的/ude1 娱乐/vn 或者/c 乐趣/n ，/w 没有/v 说/v 一定/b 要/v 去/vf 旅游/vn 。/w 但是/c ，/w 不管/c 是/vshi 民众/n 还是/c 从/p 业界/n ，/w 还是/c 从/p 政府/nis ，/w 都/d 不由自主/dl 地/ude2 把/pba 这个/rz 放假/vi 和/cc 旅游/vn ，/w 甚至/d 完全/ad 划/v 上/f 了/ule 等号/n ，/w 我/rr 想/v 这/rzv 实际上/d 和/cc 我们/rr 经济/n 和/cc 社会发展/v 阶段/n 密切相关/v 的/ude1 。/w ”/w 
宋瑞/nr 指出/v ，/w 放假/vi 拿/v 旅游/vn 说/v 事/n 可能/v 体现/vn 在/p 两个/mq 方面/n 。/w “/w 一/m 是/vshi ，/w 放假/vi 这个/rz 事情/n 一定/b 要/v 和/cc 旅游活动/v 、/w [旅游/vn 消费/vn]/nz 、/w 旅游服务/v 和/cc 供给/vn 等同/vi 起来/vf 。/w 二/m 是/vshi ，/w 放假/vi 的/ude1 问题/n 总是/d 针对/p 旅游/vn 部门/n 。/w 实际上/d 大家/rr 知道/v ，/w 不管/c 是/vshi 我们/rr 的/ude1 假日办/nz 也好/y ，/w 或者/c 是/vshi 旅游/vn 的/ude1 相应/vn 部门/n 也好/y ，/w 它/rr 所/usuo 管辖/v 的/ude1 范围/n 是/vshi 比较/d 有限/a 的/ude1 ，/w 而/cc 我们/rr 放假/vi 问题/n 是/vshi 一个/mq 国家/n 层面/n 的/ude1 问题/n ，/w 涉及/v 到/v 方方面面/n 。/w 时间/n 的/ude1 分配/vn 、/w [带/v 薪/ng 假期/t]/nz 等等/udeng 。/w 所以/c ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 综合/vn 的/ude1 [社会/n 问题/n]/nz 。/w 所以/c ，/w 不能/v 把/pba 放假/vi 和/cc 旅游/vn 总是/d 完全/ad 的/ude1 等同/vi 。/w ”/w 
点击/v 进入/v 访谈/vn 直播/vn 》/w 》/w 》/w 
