本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙颖/nr ）/w [昨天/t 下午/t]/nz 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 记者会/n ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [北京/ns 国际/n 城市/n 发展/vn 研究院/nis]/nt 院长/nnt 连玉明/nr 认为/v ，/w 造成/v 北京/ns “/w 城市/n 病/n ”/w 最主要/nz 的/ude1 原因/n 是/vshi 人口/n 无序/b 过/uguo 快/a 增长/v ，/w 他/rr 建议/n 成立/vi 首都/n [人口/n 委员会/nis]/nt 统筹/vd 管理/v [人口/n 问题/n]/nz 。/w 
原因/n 
规划/n 严重/a 失灵/vi 人口/n 管理/vn 无序/b 
连玉明/nr 表示/v ，/w 北京/ns 这样/rzv 一个/mq [特大/b 城市/n]/nz 面临/v 最大/gm 的/ude1 难点/n 就是/v 人口/n [资源/n 环境/n 与/cc 发展/vn]/nz 之间/f 的/ude1 矛盾/an ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 人口/n 无序/b 过/uguo 快/a 增长/v 。/w [究其/nz 原因/n]/nz 是/vshi 规划/n 严重/a 失灵/vi ，/w 比如/v [人口/n 规模/n]/nz 、/w [建设/vn 用地/n]/nz 规模/n 、/w 交通/n 规模/n 都/d 远远/d 突破/v 了/ule 规划/n 要求/n 。/w 
对/p 北京/ns 如此/rzv 复杂/a 的/ude1 人口/n [管理/vn 体制/n]/nz 反思/vn ，/w 首先/d 是/vshi 横向/n 的/ude1 多头/n 管理/vn 。/w 北京/ns 至少/d 有/vyou [21/m 个/q]/mq 部门/n 管理/v 人口/n ，/w 这/rzv 就/d 造成/v 人口/n 管理/vn 的/ude1 无序/b 化/v ；/w 其次/c 是/vshi 纵向/n ，/w 群租房/nz 、/w 地下室/n 出租/v 这样/rzv 的/ude1 情况/n 屡禁不止/vl ，/w 为/p 人口/n 无序/b 聚集/v 提供/v 了/ule 生活/vn 空间/n 和/cc [社会/n 服务/vn]/nz 。/w 
思路/n 
[城市/n 功能/n]/nz 外迁/nz 周边/n [共同/d 发展/vn]/nz 
连玉明/nr 表示/v ，/w 解决/v 人口/n 无序/b 过/uguo 快/a 增长/v 问题/n ，/w 要/v 跳出/v 人口/n 调控/v 人口/n ，/w 跳出/v 北京/ns 发展/v 北京/ns 。/w 
人口/n 本身/rz 是/vshi 不/d 可能/v 控制/vn 的/ude1 ，/w 实践中/nz ，/w 全面/ad 放开/v 的/ude1 地方/n 没/d 人/n 去/vf ，/w [严格/ad 控制/vn]/nz 的/ude1 地方/n 拼命/d 往/p 里/f 挤/v ，/w 这/rzv 是因为/c [人口/n 流动/vn]/nz 是/vshi 和/cc [城市/n 功能/n]/nz 相关/vn 的/ude1 。/w 跳出/v 人口/n 调控/v 人口/n 就是说/c 北京/ns 这样/rzv 的/ude1 [特大/b 城市/n]/nz 要/v 想/v 把/pba [人口/n 规模/n]/nz 做/v 一定/b 数量/n 的/ude1 调控/vn ，/w 首先/d 要/v 加快/vn 北京/ns [城市/n 功能/n]/nz 的/ude1 外迁/nz ，/w 不/d 符合/v [城市/n 功能/n]/nz 的/ude1 、/w 过于/d 集中/v 在/p [城市/n 中心/nis]/nz 的/ude1 功能/n 要/v 逐步/d 疏解/v ，/w 可以/v 把/pba [医疗/n 机构/n]/nz 、/w 部委/n [科研/n 机构/n]/nz 、/w 部分/n 高校/n 包括/v 央企/nz 总部/nis 向/p 周边/n 、/w 近郊/s 转移/v ，/w 功能/n 转移/v 了/ule ，/w 人口/n 自然/n 随之/d 转移/v 。/w 
跳出/v 北京/ns 发展/v 北京/ns ，/w 是/vshi 指/v 解决/vn 北京/ns 和/cc 周边/n 如何/ryv [共同/d 发展/vn]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 推进/vi 京津/ns 同/p 城/n 化/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 非常/d 重大/a 的/ude1 问题/n ，/w 通过/p 北京/ns 与/cc 周边/n [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 科学/n 调控/v 北京/ns 人口/n 。/w 
支招/nz 
[总体/n 规划/n]/nz 修编/v 设/v [人口/n 委员会/nis]/nt 
真正/d 解决/v 北京/ns [人口/n 问题/n]/nz ，/w 连玉明/nr 建议/n 加快/v [城市/n 总体/n 规划/n]/nz 修编/v ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 修编/v 的/ude1 过程/n 中/f 对/p [人口/n 规模/n]/nz 、/w 生态/n 规模/n 作出/v 科学/n 的/ude1 判定/vn 。/w 北京/ns 要/v 更加/d 自觉/a 地/ude2 来/vf 推进/vi 京津/ns 同/p 城/n 化/v 和/cc 京津冀/nz 一体化/vn ，/w 形成/v 利益/n 共同/d 机制/n 。/w 人口/n 管理/v 问题/n 上/f 要/v 加快/vn 体制/n 机制/n 的/ude1 改革/vn ，/w 比如/v 北京/ns 能否/v 成立/vn 首都/n [人口/n 委员会/nis]/nt ，/w 统筹/vd 协调/v 中央/n 部委/n 、/w 部队/nis 、/w 央企/nz 。/w 加快/v 疏解/v 中央/n 城区/n 人口/n 服务/v 功能/n 以及/cc 不/d 符合/v 首都/n 功能/n 的/ude1 产业/n ，/w 治理/vn 以/p “/w 人口/n ”/w 为/p 代表/nnt 的/ude1 城市/n 病/n 。/w 规划/n 京畿/nz [临/v 空/ng 经济/n]/nz 合作/v 区/n 。/w X133/x 
