[本报/rz 记者/nnt]/nz 耿诺/nr 
[今/tg 明/ag 两年/mq]/nz ，/w 丰台区/ns 每年/r 将/d 降低/v 10%/m 的/ude1 [常住/v 人口/n]/nz 数量/n 。/w 在/p 昨天/t 市/n “/w 两会/n ”/w 丰台/ns 团/n 讨论/v 会上/n ，/w [丰台/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 李超钢/nr 代表/nnt 说/v ，/w 丰台区/ns 已经/d 制定/v 了/ule 减少/v [人口/n 数量/n]/nz 的/ude1 目标/n ，/w 近几年/qt 将/d 通过/p 调整/v 产业/n 降低/v [人口/n 数量/n]/nz ，/w 其中/rz [大红门/nz 服装/n 批发/vn 市场/n]/nz 将/d 组团/vi 外迁/nz 。/w 
大红门/nz [33/m 家/q]/mq 市场/n 80%/m 功能/n 外迁/nz 
从/p 今年/t 1月/t 起/vf ，/w 丰台区/ns 将/d 通过/p 加快/v [低端/nz 产业/n]/nz 的/ude1 转型/vn 和/cc 升级/vi 实现/v 人口/n 控制/v 目标/n 。/w 在/p 昨天/t 的/ude1 会议/n 现场/s ，/w 坐/v 在/p 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 陈刚/nr 右手边/nz 的/ude1 李超钢/nr 表示/v ，/w 目前/t 丰台区/ns 已经/d 对/p 大红门/nz 地区/n 的/ude1 [33/m 家/q]/mq 市场/n 进行/vn 了/ule [摸底/vn 调查/vn]/nz 。/w 
丰台区/ns 调查/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t 大红门/nz 地区/n 已经/d 有/vyou [33/m 家/q]/mq 市场/n ，/w 其中/rz 服装/n 、/w 鞋帽/n 、/w 纺织品/n 市场/n 占/v 到/v 其中/rz 的/ude1 [80/m %/w 以上/f]/mq 。/w 商户/n 大概/d 有/vyou [2/m 万/d 家/q]/mq ，/w 其中/rz [个体/n 工商户/n]/nz 占/v 到/v 其中/rz 的/ude1 [95/m %/w 以上/f]/mq ，/w [从业/b 人员/n]/nz 为/p [13/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 
李超钢/nr 说/v ，/w 大红门/nz 的/ude1 第一步/mq 转型/vn ，/w 就是/v 将/d 面向/v 华北/ns 和/cc 东北/ns 市场/n 的/ude1 批发/vn 、/w 仓储/v 功能/n 外迁/nz ，/w 目前/t 大红门/nz 地区/n 已经/d 在/p 辽宁/ns 兴城/ns 选址/vi ，/w 与/cc 当地/s 合作/vn 建设/vn 一座/mq [31/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 商贸城/n ；/w 同时/c 在/p 河北/ns 固安/nz 租/v 了/ule [1800/m 亩/q]/mq 地/ude2 30年/t 使用权/n ，/w 建设/v [批发/vn 市场/n]/nz 和/cc 仓库/n ；/w 另外/c 在/p 河北/ns 永清/ns 征地/vn [2/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 用于/v 建设/vn 批发/v 商贸城/n 。/w 
统一/vn 收银/vn 财税/n 返还/v 两条/mq 路/n 
目前/t ，/w 大红门/nz [批发/vn 市场/n]/nz [每/rz 平方米/q]/nz 的/ude1 日/b 租金/n 在/p [15/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 几乎/d 和/cc 王府井/ns 地区/n 的/ude1 写字楼/n 租价/n 相等/vi 。/w 
“/w 盖楼/nr 就/d 赚钱/v ”/w 的/ude1 模式/n 盛行/v 已/d 久/a ，/w 市场/n 的/ude1 大/a 业主/n 愿意/v 迁出/v 吗/y ？/w 
当/p 李超钢/nr 说/v 到/v “/w 根据/p 区域内/nz [银行/nis 存款/n]/nz 估算/v ，/w 大红门/nz 年/qt 营业额/n 在/p [500/m 亿元/q]/mq 左右/f 。/w [交易/vn 方式/n]/nz 主要/b 是/vshi 现金/n 、/w 现货/n 、/w 现场/s 交易/vn ”/w 时/ng ，/w 现场/s 的/ude1 代表/nnt 表情/n 各异/z 。/w [三/m 个/q]/mq “/w 现/tg ”/w 字/n 表示/v 这个/rz 区域/n 无论/c 批发/vn 和/cc 零售/vn 都/d 基本/a 不/d 纳税/vn ，/w 对/p 当地/s 税收/n [几乎/d 没有/v]/nz 贡献/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 丰台区/ns 将/d 在/p 大红门/nz 地区/n 推广/vn 统一/vn 收银/vn 。/w 如果/c 因/p 统一/vn 收银/vn 造成/v [交易/vn 成本/n]/nz 提高/v ，/w 市场/n 业主/n 的/ude1 租金/n 收益/n 将/d 会/v 下降/vn 。/w 李超钢/nr 说/v ，/w 由/p 统一/vn 收银/vn 产生/v 的/ude1 留/v 区/n 税收/n ，/w 将/d 返还/v 用于/v 商场/nis 及/cc 周边/n 区域/n 建设/vn 。/w 
其他/rzv 市场/n 也/d 将/d 研究/v 外迁/nz 
“/w 从/p 2008年/t 至今/d ，/w 丰台区/ns 的/ude1 [外来/b 人口/n]/nz 近年来/dl 已经/d 减少/v 了/ule [40/m 万/d 人/n]/mq 。/w 现在/t [常住/v 人口/n]/nz 数量/n 已有/v 217万/m ，/w 当中/f [户籍/n 人口/n]/nz 120万/m ，/w [外来/b 人口/n]/nz 不到/v 70万/m ，/w 还有/v 近/a 30万/m [人/n 户/q 分离/vi]/nz 。/w ”/w 在/p 昨天/t 的/ude1 会议/n 现场/s ，/w 李超钢/nr 脱稿/vi 公布/v 了/ule 这样/rzv 一组/mq 数据/n 。/w 而/cc 这/rzv 主要/b 是/vshi 通过/p 打击/v [违法/vn 建设/vn]/nz 、/w [农村/n 城市化/v]/nz 和/cc [地下/s 空间/n]/nz 整治/vn 实现/v 的/ude1 。/w 未来/t 几年/mq 中/f ，/w [批发/vn 市场/n]/nz 功能/n 外迁/nz 、/w [产业/n 升级/vi]/nz 将/d 成为/v 人口/n 疏解/v 的/ude1 主要/b 手段/n 。/w 
在/p 大红门/nz 启动/v 外迁/nz 的/ude1 同时/c ，/w 丰台区/ns 其他/rzv 建材/n 、/w 汽配/j 、/w 花卉/n 、/w 小商品/n 、/w 农副产品/n [批发/vn 市场/n]/nz 也/d 在/p 进行/vn 调整/vn ，/w 不/d 符合/v 首都/n 发展/vn 、/w 不/d 符合/v 首都/n 市民/n 需要/v 的/ude1 功能/n ，/w 都/d 将/d 逐步/d 退出/v 。/w 
