人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n [北京市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n [今天/t 上午/t]/nz 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w [15/m 名/q]/mq 委员/nnt 将/d 进行/vn 大会/n 发言/vi 。/w 大会/n 发言/vi 首次/m 通过/p 网络/n 进行/vn 直播/vn ，/w 要求/n 每位/r 委员/nnt 发言/vi 时间/n 不要/d 超过/v [7/m 分钟/qt]/mq 。/w 柴文忠/nr 委员/nnt 代表/nnt 九三学社/nt [北京/ns 市委/nis]/nto 发言/vi 时/ng 表示/v ，/w 要/v 解决/vn [空气/n 污染/vn]/nz 、/w [水资源/n 短缺/vi]/nz 等/udeng [生态/n 环境/n 问题/n]/nz ，/w 需要/v 划定/vn 首都/n 生态圈/n 。/w 
柴文忠/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 北京/ns 与/cc 周边/n 地区/n 最主要/nz 的/ude1 [生态/n 环境/n 问题/n]/nz 是/vshi [水资源/n 短缺/vi]/nz 、/w [大气/n 污染/vn]/nz 和/cc [沙尘/n 天气/n]/nz 。/w 因此/c ，/w 首都/n 生态圈/n 不仅/c 要/v 包括/v 以/p 北京/ns 主城区/n 为/p 圆心/n 、/w 以/p [200/m 公里/q]/mq 为/p 半径/n 的/ude1 区域/n ，/w 还/d 应/v 包括/v 作为/p [防风/vn 固沙/v]/nz [天然/b 屏障/n]/nz 的/ude1 北部/f 和/cc 西北部/f 地区/n 、/w 保障/v 水源/n 供给/vn 的/ude1 西北部/f 和/cc [北部/f 地区/n]/ns 、/w 影响/v [大气/n 质量/n]/nz 的/ude1 南部/f 和/cc 西南部/f 地区/n ，/w 即/v 包括/v 内蒙古/ns 集宁/ns 、/w [山西/ns 大同/ns]/ns 与/cc 朔州/ns 、/w [河北/ns 石家庄/ns]/ns 、/w 衡水/ns 、/w 邢台/ns 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz ，/w 面积/n 大约/d 为/p [19/m ./w 05/m 万/d 平方公里/q]/mq ，/w 涉及/v 到/v [166/m 个/q]/mq 县/n 。/w 我们/rr 认为/v ，/w 区域性/n 生态/n 合作/vn 必须/d 覆盖/v 这些/rz 地区/n ，/w 北京/ns [生态/n 保护/vn]/nz 与/cc 建设/vn 必须/d 面向/v 整个/b 首都/n 生态圈/n 。/w 
柴文忠/nr 同时/c 表示/v ，/w 要/v 创新/vn [生态/n 补偿/vn 机制/n]/nz ，/w 提高/v 周边/n 地区/n [生态/n 环境/n]/nz 保护/v 积极性/n 。/w 近几年/qt ，/w 京津冀/nz 周边/n 地区/n 已/d 成/v 全国/n [大气/n 污染/vn]/nz 严重/a 的/ude1 区域/n 之一/rz 。/w 为此/bl ，/w 呼吁/v [中央/n 财政/n]/nz 开展/v 环境/n 扶贫/vn ，/w 为/p [北京/ns 周边/n]/nz 地区/n 提升/v 环境质量/gg 加大/v 投入/vn 、/w [创造/v 条件/n]/nz 。/w 建立/v 区域/n [生态/n 补偿/vn]/nz 基金/n ，/w 出资/vi 标准/n 按/p 各地区/nz 人均/a GDP/x 比例/n 进行/vn 分摊/v ，/w 首都圈/nz 大中型/b [生态/n 建设/vn]/nz 和/cc [水资源/n 保护/vn]/nz 工程/n 由/p [中央/n 财政/n]/nz 和/cc 首都/n 生态圈/n 地区/n 共同/d 承担/v 。/w 要/v 充分/ad 应用/v [经济/n 手段/n]/nz 和/cc 法律/n 手段/n ，/w 以/p 对口/vd 协作/vn 、/w [产业/n 转移/v]/nz 、/w [人才/n 培训/vn]/nz 、/w 共建/v 园区/n 等/udeng 方式/n 实施/v 横向/n [生态/n 补偿/vn]/nz 。/w 积极/ad 运用/v 水权/nz 交易/vn 、/w 生态/n [产品/n 服务/vn]/nz 标志/n 等/udeng 补偿/v 方式/n ，/w 探索/v 市场化/vn 补偿/v 模式/n ，/w 拓宽/v 资金/n 渠道/n ，/w 扶持/v 周边/n 地区/n 发展/vn 节水/vn 、/w 有机/b 的/ude1 农业/n 和/cc 兼具/v 生态/n 、/w 经济/n 的/ude1 林业/n 。/w 
北京市/ns 应/v 与/cc 周边/n 地区/n [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 共同/d 建设/vn 促进/v [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 的/ude1 、/w 现代化/vn 的/ude1 [循环/vn 经济/n]/nz [产业/n 园区/n]/nz ，/w 以/p 取代/v 周边/n 地区/n 众多/a 小/a 作坊式/b 的/ude1 、/w 污染/vn 严重/a 的/ude1 [废旧/b 物资/n]/nz 简易/a 加工/v 企业/n ，/w 实现/v 区域/n [资源/n 再生/vn]/nz 产业/n 的/ude1 技术/n 升级/vi ，/w 促进/v [节能/vn 减排/v]/nz ，/w 提升/v 首都圈/nz 环境保护/gg 水平/n 。/w 

