本报讯/nz （/w 记者/nnt 叶晓彦/nr 赵莹莹/nr ）/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 市长/nnt 王安顺/nr 参加/v 了/ule 市/n 人代会/nis 西城/ns 团/n 的/ude1 讨论/vn ，/w 他/rr 详细/a 梳理/v 了/ule 目前/t 北京/ns 发展/v 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n ，/w 并/cc 表示/v 要/v 直面/v 人口/n 资源/n 和/cc 环境/n 的/ude1 矛盾/an ，/w 加快/v 治理/vn “/w 城市/n 病/n ”/w 。/w 
王安顺/nr 首先/d 抛出/v 了/ule 几组/nz 数据/n ：/w 从/p 2000年/t 到/v 2010年/t ，/w 北京市/ns 的/ude1 人口/n [平均/a 每年/r 增长/v]/nz [70/m 万/d 人/n]/mq ，/w 2012年/t 和/cc 2013年/t 也/d 有/vyou [50/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ；/w 目前/t 北京/ns 的/ude1 机动车/n 发展/vn 到/v 了/ule 540多万辆/m ，/w 而/cc 最多/ad 的/ude1 时候/n 一年/mq 增长/v 了/ule 90多万辆/m 。/w “/w [人口/n 增长/v]/nz 过/uguo 快/a 、/w 交通/n 拥堵/v 、/w [大气/n 污染/vn]/nz …/w …/w 这些/rz 都/d 是/vshi 城市/n 快速/d 发展/v 过程/n 中/f 形成/v 的/ude1 问题/n ，/w 因为/c 这些/rz 问题/n ，/w 我们/rr 的/ude1 [公共/b 事业/n]/nz 基础/n 服务/vn 跟不上/v ，/w 无形/b 当中/f 就/d 带来/v 各种/rz 矛盾/an 。/w ”/w 
“/w 另外/c ，/w 过去/vf 都/d 说/v 城乡/n [二/m 元/q]/mq 化/v 结构/n ，/w 但/c 现在/t 城市/n 本身/rz [二/m 元/q]/mq 化/v 结构/n 表现/v 也/d 比较/d 明显/a 。/w ”/w 王安顺/nr 以西/f 城区/n 举例/vi ，/w 他/rr 说/v ，/w 西城区/ns 是/vshi 发展/vn 较好/d 的/ude1 城区/n ，/w 但是/c 高楼大厦/n 旁/f 可能/v 就是/v 低矮/a 的/ude1 棚户区/n ，/w 现代化/vn 的/ude1 国际/n 都市/n 氛围/n 与/cc 部分/n 脏乱/a 的/ude1 [居住/v 环境/n]/nz 形成/v 了/ule 鲜明/a 的/ude1 对比/vn 。/w 西城区/ns 通过/p 这些/rz 年/qt 的/ude1 努力/ad 疏散/v 迁出/v 的/ude1 居民/n 达/v 8万多户/m ，/w 但是/c 又/d 来/vf 了/ule 30多万/m [流动/vn 人口/n]/nz 。/w 
“/w 加快/v 治理/vn 城市/n 病/n ，/w 要/v 敢于/v 正视/vn 、/w 碰硬/v 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v ，/w 他/rr 近日/t 曾经/d 调研/vn 过/uguo 一些/mq 地区/n ，/w 在/p 做好/v 工作/vn 的/ude1 前提/n 下/f [中心/nis 城区/n]/nz 有/vyou 几个/mq 低端/nz 市场/n 已经/d 开始/v 撤/vn 了/ule 。/w 王安顺/nr 说/v ，/w 北京/ns 治理/v 城市/n 病/n 要/v 下/f 大/a 功夫/n ，/w 比如/v 人口/n 疏解/v 方面/n ，/w “/w 我/rr 一直/d 在/p 想/v ，/w 包括/v [棚户区/n 改造/vn]/nz ，/w 我们/rr 能/v 不能/v 转换/vn 思路/n ，/w [创造/v 条件/n]/nz ，/w 有/vyou 愿意/v 迁/v 出去/vf 的/ude1 居民/n ，/w 房子/n 补偿/vn 的/ude1 面积/n 大/a 一些/mq 。/w ”/w 王安顺/nr 又/d 说/v ，/w “/w 不过/c 盖/v 回迁房/nz 一定/b 要/v 考虑到/v 对/p [历史/n 文化/n]/nz 传统/n 的/ude1 保护/vn ，/w 北京城/n 的/ude1 京味/n 如果/c 离/v 了/ule 人/n 也/d 就/d 失去/v 了/ule [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 厚重感/n ，/w 感情/n 在/p 那儿/rzs ，/w 搬走/v 是/vshi 件/q 非常/d 不/d 容易/ad 的/ude1 事/n 。/w 通过/p 改革/vn 引进/v 资金/n ，/w 让/v 百姓/n 就地/d 回迁/v ，/w 同时/c 也/d 能/v 保留/vn 北京/ns 文化/n ，/w 是/vshi 个/q 好/a 办法/n 。/w ”/w J224/x 安旭东/nr 摄/vg J130/x 
