图片/n 均/d 为/p 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 剧照/n 。/w 
南/b 南/b 供/vi 图/n 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 赵楠楠/nr 
宋丹丹/nr 、/w 范明/nr 主演/v 的/ude1 [都市/n 情感/n]/nz 剧/n 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 将/d 于/p 大年初二/t 登陆/vi [北京/ns 卫视/n]/nz 。/w 1月16日/t ，/w 宋丹丹/nr 接受/v 专访/vn 时/ng 直言/vi ：/w “/w 春晚/n 是/vshi 绝对/d 不会/v 再/d 上/f 的/ude1 了/ule 。/w ”/w 但/c 这/rzv 回/v 她/rr 用/p 另一种/mq 方式/n ，/w 跟/p 全国/n 观众/n 拜年/vi ，/w “/w 看完/v 春晚/n 就/d 可以/v 看/v 我/rr 这部/r 戏/n 啦/y ！/w ”/w 在/p 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 中/f ，/w 宋丹丹/nr 开启/v “/w 单身/n 潮妈/nz 模式/n ”/w 疯狂/a 相亲/vi ，/w 还/d 大胆/ad 卖萌/nz 扮/v 中学生/nnd 。/w 不过/c 在/p 采访/v 中/f 她/rr 自叹/nz 已/d 老/a ，/w 更/d 笑言/nz ：/w “/w 再演/nz 年轻人/n 就/d 去/vf [韩国/nsf 整容/vi]/nz 。/w ”/w 
□/w 谈/v 时尚/n 
再演/nz 年轻人/n 就/d 整容/vi 
《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 中/f ，/w 宋丹丹/nr 饰演/v 单身/n 北漂/nz 母亲/n 兼/v 火锅店/nis 老板/nnt 花/n 美丽/a 。/w 全剧/n 第一/m 场戏/nz ，/w 宋丹丹/nr 扎起/nz 了/ule 两条/mq 麻花辫/nz ，/w 穿/v 上/f 青春/n 逼/v 人/n 的/ude1 水手/nnt 服/v ，/w 梳起/nz 了/ule 萝莉/nz 专属/b 齐刘海/nr ，/w [结/v 结实/a 实/ad]/nz 当/p 了/ule 回/v “/w 萌/v 妹子/n ”/w 。/w 说/v 到/v 这场/r 戏/n ，/w 宋丹丹/nr 赶紧/d 解释/v ：/w “/w 那/rzv 是/vshi 剧中/n 我/rr 做/v 的/ude1 一个梦/mq ，/w 梦见/v 我/rr 化装/v 成/v 小女孩/nz ，/w 去/vf 替/p 我/rr 儿子/n 高考/vn 。/w ”/w 
从/p “/w 白云/n 大妈/n ”/w 等/udeng 土里土气/z 的/ude1 村妇/nz 形象/n 到/v 如今/t 的/ude1 新潮/n 辣/a 妈/n ，/w 宋丹丹/nr 演绎/v 了/ule 一把/mq “/w 逆/vg 生长/v ”/w 。/w 原本/d 以为/v 宋丹丹/nr 会/v 自信/a 满满/z ，/w 没想到/nz 她/rr 却说/v ：/w “/w 年龄/n 越大/d ，/w 越/d 不/d 敢看/nz 自己/rr 拍/v 出来/vf 的/ude1 样子/n ，/w 只是/d 觉得/v 很/d 老/a 。/w 下半年/t 如果/c 我/rr 再/d 接/v 戏/n 的话/udh ，/w 要/v 演/v 老年人/n ，/w 再演/nz 年轻人/n 就/d 去/vf [韩国/nsf 整容/vi]/nz 。/w ”/w 
长得/v 不好/a 靠/v 穿着/n 补/v 
剧中/n ，/w 宋丹丹/nr 演/v 的/ude1 是/vshi 潮妈/nz ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 她/rr 也/d 自认/nz 不/d 落伍/vi ，/w “/w 到/v 了/ule 一定/b 年龄/n ，/w 长得/v 不/d 好看/a ，/w 只能/v 靠/v 穿着/n 显/v 年轻/a 一点儿/mq 。/w 但是/c 这/rzv 也/d 很/d 危险/an ，/w 今年/t 我/rr 就/d 开始/v 提醒/vn 自己/rr ，/w 该/rz 离/v 时尚/n 稍/d 远/a 一点/mq 。/w ”/w 
说/v 到/v “/w 逆/vg 生长/v ”/w 的/ude1 秘诀/n ，/w 宋丹丹/nr 哈哈/o 一笑/mq ，/w “/w 保持/v 年轻/a 心态/n 就/d 会/v 活得/v 越来越/d 简单/a 。/w 因为/c 你/rr 是/vshi 名演员/n ，/w 所以/c 走到/vf 哪里/rys ，/w 简单/a 反而/d 都/d 变得/vi 是/vshi 特别/d 不/d 一样/uyy 的/ude1 优点/n 。/w ”/w 
为了/p 保持/v 健康/a ，/w 宋丹丹/nr 天天/d 在/p 跑步机/nz 上/f 快/a 走/v 。/w 但/c 她/rr 也/d 自认/nz 养生/vn 方面/n 做/v 得/ude3 不好/a ，/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 非常/d 不/d 注意/v 养生/vn 的/ude1 人/n 。/w 吃/v 得/ude3 很/d 简单/a ，/w 平时/t 在家/vi 都/d 是/vshi 阿姨/n 做饭/vi ，/w 我/rr 也/d 不/d 动手/vi 了/ule 。/w 其实/d 我/rr 应该/v 开始/vn 养生/vn 了/ule 。/w ”/w 
□/w 谈/v 事业/n 
拿/v 更多/ad 精力/n 当/p 老板/nnt 
宋丹丹/nr 自/p 言/v 小品/n 、/w 话剧/n 、/w 电影/n 、/w 电视剧/n 都/d 喜欢/vi ，/w 但/c 体力/n 实在/d 跟不上/v 了/ule ，/w “/w 演/v 话剧/n 我/rr 就/d 很/d 疲劳/an 。/w 电视剧/n 同样/d 量/n 太大/d ，/w 有/vyou 点儿/q 拍/v 不/d 动/v 了/ule 。/w 我/rr 希望/v 以后/f 演/v 电影/n ，/w 因为/c 没有/v 那么/c 长/a 。/w [电影/n 导演/nnt]/nnt 赶紧/d 找/v 我/rr 拍戏/vi 吧/y 。/w ”/w 
除了/p 做/v 演员/nnt ，/w 宋丹丹/nr 还有/v 另一个/mq 身份/n ：/w 丹丹/nz [百纳/nz 文化/n 经纪/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 董事长/nnt 。/w 宋丹丹/nr 自称/v 这个/rz 董事长/nnt 当/p 得/ude3 不是/c 太/d 称职/a ，/w “/w 因为/c 公司/nis 成立/vi 之后/f 我/rr 就/d 一直/d 在/p 拍戏/vi ，/w 也/d 没有/v 拿出/v 太多/ad 的/ude1 精力/n 。/w 今年/t 应该/v 拿出/v 些/q 精力/n 来/vf ，/w 帮助/v 公司/nis 看看/v 我/rr 应该/v 做/v 点/qt 什么/ry ，/w 为/p 公司/nis 的/ude1 业绩/n 做/v 点/qt 什么/ry 。/w ”/w 
□/w 谈/v 儿子/n 
巴图/nrf 长大/vi 老妈/n 省心/a 
儿子/n 巴图/nrf 一直/d 是/vshi 宋丹丹/nr 的/ude1 “/w 心头肉/nz ”/w ，/w 不过/c 这次/r 采访/v 中/f ，/w 宋丹丹/nr 明确/a 表示/v 要/v 让/v 儿子/n [自立/vi 门户/n]/nz ，/w 以后/f 自己/rr 就/d 当/p 省心/a 老妈/n 。/w 宋丹丹/nr 说/v ：/w “/w 巴图/nrf 的/ude1 工作/vn 就是/v 他/rr 自己/rr 的/ude1 ，/w 我/rr 根本/a 不管/c 他/rr 了/ule 。/w 他/rr 自己/rr 干/v 得/ude3 好/a 挣得/nz 多/a ，/w 他/rr 就/d 可以/v 过/uguo 得/ude3 舒服/a 一点儿/mq ，/w 干/v 得/ude3 少/a 挣得/nz 少/a ，/w 他/rr 就/d 会/v 拮据/a 一点儿/mq 。/w 我/rr 非常/d 庆幸/v 把/pba 儿子/n 教育/vn 得/ude3 还是/c 挺好/nz 的/ude1 。/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 善良/a 很/d 简单/a 的/ude1 孩子/n ，/w 很/d 阳光/n ，/w 但是/c 工作/vn 不/d 努力/ad 。/w ”/w 
似乎/d 为了/p 印证/v 宋丹丹/nr 的/ude1 “/w 不管/c 不问/v ”/w ，/w 在/p 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 中/f ，/w 巴图/nrf 出演/v 了/ule 一个/mq 和/cc 宋丹丹/nr 没有/v 交集/v 的/ude1 角色/n ，/w 而且/c 巴图/nrf 的/ude1 表演/vn 宋丹丹/nr 连/ulian 看/v 都/d 没/d 看/v 。/w 宋丹丹/nr 坦言/v ：/w “/w 巴图/nrf 是/vshi 导演/nnt 叫/vi 他/rr 来/vf 的/ude1 ，/w 不是/c 我/rr 安排/v 的/ude1 。/w 我/rr 跟/p 他/rr 也/d 没有/v 同/p 场/qv 的/ude1 戏/n ，/w 我/rr 都/d 没有/v 在/p 剧组/nis 里/f 见过/v 他/rr 。/w 我/rr 不是/c 相信/v 他/rr 的/ude1 演技/n ，/w 他/rr 已经/d 成年/vn 了/ule ，/w 他/rr 自己/rr 接/v 的/ude1 工作/vn 他/rr 就要/d 好好/d 做/v ，/w 他/rr 不/d 好好/d 做/v ，/w 他/rr 就/d 会/v 有/vyou ‘/w 报应/n ’/w ，/w 人家/n 就/d 不会/v 再/d 请/v 他/rr 了/ule ，/w 他/rr 就/d 会/v 没/d 饭/n 吃/v 了/ule ，/w 他/rr 必须/d 自食其力/vl 。/w ”/w 
□/w 谈/v 微博/n 
言多必失/vl 少/a 发/v 意见/n 
影视圈/n 中/f 活跃/a 的/ude1 宋丹丹/nr ，/w 在/p 微博/n 上/f 也/d 拥有/v 自己/rr 的/ude1 小/a 世界/n ，/w 粉丝/nf 群/ng 更是/d 庞大/a 。/w 除/p 一些/mq 文字/n 出色/a 的/ude1 励志/n 感慨/v 言语/n 外/f ，/w 宋丹丹/nr 也/d 会/v 向/p 各种/rz 人/n 各种/rz 现象/n “/w 开炮/vi ”/w 。/w 此前/t 指责/v 英达/nz 不/d 关心/v 儿子/n 的/ude1 微博/n 更是/d 引起/v 巨大/a 震动/vn ，/w 被/pbei 广泛/a “/w 围观/vi ”/w 。/w 不过/c 随着/p 年龄/n 的/ude1 增长/vn 和/cc 阅历/n 的/ude1 丰富/a ，/w 对于/p 频频/d “/w 开炮/vi ”/w 的/ude1 行为/n ，/w 宋丹丹/nr 也/d 开始/v 做/v 自我/rr 检讨/v ，/w “/w 最近/t 写/v 微博/n 写/v 得/ude3 也/d 少/a 了/ule ，/w 因为/c 没/d 时间/n ，/w 精力/n 不够/a 。/w 另外/c 现在/t 也/d 是/vshi 越来越/d 不/d 敢/v 说话/vn 了/ule ，/w 言/vg 多/a 有失/v ，/w 现在/t 年龄/n 大/a 了/ule 要/v 慎重/a 了/ule 。/w ”/w 
当/p 被/pbei 问/v 到/v 是否/v 害怕/vn 直率/a 的/ude1 言论/n 会/v 得罪人/nz 时/ng ，/w 宋丹丹/nr 直言/vi ：/w “/w 对/p 啊/y ，/w 因为/c 没/d 必要/a 得罪人/nz ，/w 而且/c 自己/rr 说/v 得/ude3 也/d 不见得/d 对/p 。/w 我/rr 发现/v 其实/d 我/rr 并/cc 没有/v 那么/c 高深/a 的/ude1 水平/n 。/w 不是/c 什么/ry 都/d 懂/v ，/w 就/d 少/a 发表/v 点儿/q 意见/n 吧/y 。/w 现在/t 越来越/d 发现/v 其实/d 有/vyou 太多/ad 的/ude1 满腹经纶/vl 的/ude1 能人/n 都/d 在/p 民间/n 。/w 他们/rr 只不过/d 不/d 像/v 我们/rr 这么/rz 有/vyou 运气/n ，/w 做/v 了/ule 适合/v 自己/rr 的/ude1 职业/n 。/w ”/w 
前/f 不久/d 宋丹丹/nr 发/v 微博/n 寻找/v 失窃/vn 的/ude1 钱包/n ，/w [寄/v 希望/v 于/p]/nz 小偷/n 有/vyou “/w 偷/v 品/ng ”/w ，/w 把/pba 身份证/n 寄/v 还给/v 她/rr 。/w 说/v 到/v [事件/n 进展/vn]/nz ，/w 宋丹丹/nr 无奈/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 目前/t 还/d 没有/v 收到/v 钱包/n ，/w 还是/c 再/d 给/p 小偷/n 点/qt 时间/n 吧/y 。/w 为了/p 坐飞机/nz 方便/a ，/w 我/rr 办/v 了/ule 个/q [临时/b 身份证/n]/nz 。/w ”/w 
□/w 谈/v 春晚/n 
绝对/d 不会/v 再/d 上/f 春晚/n 
如果/c 把/pba 小品/n 比作/v “/w 饺子/nf ”/w 的话/udh ，/w “/w 萝卜/n 鲅鱼/nz ”/w 等/udeng 新式/a 饺子馅/n 已经/d 在/p 新生代/n 小品演员/nnd 的/ude1 拿捏/v 下/f 流行/v 开来/v ，/w 但/c 观众/n 绝对/d 不会/v 忘了/v 宋丹丹/nr 这种/r 传统/n “/w 韭菜/n 鸡蛋/nf ”/w 式/k 的/ude1 过年/vn 味道/n 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 近年来/dl ，/w 宋丹丹/nr 专心/ad 拍戏/vi ，/w 已/d 远离/v 春晚/n 舞台/n 。/w 但是/c 这次/r 宋丹丹/nr 和/cc 冯小刚/nr 导演/nnt 在/p 《/w 私人/n 订制/v 》/w 中/f 合作/vn 愉快/a ，/w [很多/m 人/n]/mq 猜测/v “/w 山丹丹/nz ”/w 组合/vn 有望/v 合体/n ，/w 对此/d ，/w 宋丹丹/nr 撂下/v 一句话/l ：/w “/w 春晚/n 是/vshi 绝对/d 不会/v 上/f 的/ude1 了/ule 。/w ”/w 
宋丹丹/nr 还/d 实话实说/vl ，/w 近两年/qt 自己/rr 也/d 很少/ad 看春晚/nz 。/w 不过/c 冯小刚/nr 导演/nnt 的/ude1 场/qv 是/vshi 一定/b 要/v 捧/v 的/ude1 ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 今年/t 我/rr 估计/v 有可能/nz 守/v 着/uzhe 电视剧/n 看看/v 春晚/n 吧/y ，/w 因为/c 非常/d 期待/v 小刚/nz 导/vg 的/ude1 ，/w 应该/v 与众不同/vl 吧/y 。/w ”/w 
宋丹丹/nr 认为/v 现在/t 的/ude1 观众/n 从/p 网络/n 等/udeng 处/n 接收/v 到/v 的/ude1 信息/n 足够/v 多样化/vn ，/w 春晚/n 小品/n 已经/d 很难/d 满足/v 观众/n 口味/n 。/w 对于/p 近年来/dl 关注/v 热度/n 有所/v 下降/vn 的/ude1 春晚/n ，/w 尤其/d 是/vshi 春晚/n 小品/n 越来越/d 难以/d 给/p 观众/n 留下/v 深刻/a 印象/n ，/w 宋丹丹/nr 坦言/v :/w “/w 小品/n 早就/d 很难/d 弄/v 了/ule ，/w 所以/c 我/rr 很/d 佩服/v 那些/rz 依然/d 在/p 搞/v 小品/n 的/ude1 演员/nnt 们/k 。/w 他们/rr 很/d 执着/nz ，/w 同时/c 又/d 很/d 努力/ad ，/w 真的/d 挺/d 了不起/a 。/w ”/w 
