[亚太/b 经/p 合/v 组织/n]/nt （/w APEC/x ）/w 领导人/nnt [非正式/b 会议/n]/nz 今年/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 昨日/t ，/w 怀柔区/ns 区长/nnt 常卫/nr 介绍/v ，/w 会议/n 设施/n 建设/vn 非常/d 顺利/ad ，/w 今年/t [5/m 月底/t]/mq 主/ag 会议/n 设施/n 将/d 基本/a 完工/vi ，/w 会展中心/nis 也/d 力争/v 在/p 7月/t 竣工/vi 。/w 为/p 保证/v APEC/x 会议/n [蓝天/n 白云/n]/nz ，/w 雁栖湖/ns [21/m 平方公里/q]/mq 将/d 在/p [8/m 月底/t]/mq 前/f 实现/v “/w 无/v 煤化/nz ”/w ，/w 全年/n 完成/v “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 1000/m 蒸吨/nz 。/w 
[政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提出/v ，/w 怀柔/ns 要/v 加快/vn 主会场/n 建设/vn ，/w 确保/v [5/m 月底/t]/mq 前/f 完成/v 场馆/n 及/cc 配套/v [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 改造/vn 市区/s 相关/vn 会议/n 设施/n 设备/n ，/w 开展/v 运营/vn 调试/v 。/w “/w 现在/t 这个/rz 一点/mq 问题/n 都/d 没有/v 。/w ”/w 常卫/nr 介绍/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 直接/ad 为/p APEC/x [会议/n 服务/vn]/nz 的/ude1 主会场/n 设施/n ，/w 包括/v 会议中心/nis 、/w 贵宾/n 别墅/n 、/w [精品/n 酒店/nis]/nz 、/w [日出/vi 东方/s]/nz 酒店/nis 已经/d 完工/vi ，/w 正/d 进行/vn 内部/f 装修/vn 。/w 会展中心/nis 工程/n 也/d 在/p 抓紧/v 建设/vn 中/f ，/w 力争/v 在/p 7月/t 基本/a 建成/v 。/w 
[配套/vn 设施/n]/nz 方面/n ，/w 计划/n 在/p 环/n 湖区/ns 建设/vn 完整/a 的/ude1 路网/n ，/w 目前/t 环/n 湖/n 的/ude1 西路/n 已经/d 完工/vi ，/w 环/n 湖/n 的/ude1 北路/n 完成/v 接近/vn 一半/m ，/w 环/n 湖/n 的/ude1 南路/n 也/d 完成/v 了/ule [六/m 成/v]/mq 。/w 再生/vn 水厂/nis 和/cc 饮用/v 水厂/nis 工程/n 已/d 全面/ad 完工/vi ，/w [21/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 涵养/n 区/n 也/d 已完成/v 了/ule 70％/m 的/ude1 绿化/vn 工程/n 。/w 另外/c ，/w 从/p 京/b 承/vg 高速路/n 14/m 出口/vn 修建/v 了/ule 直通/v 雁栖湖/ns 的/ude1 [11/m ./w 2/m 公里/q]/mq 高架/n 联络线/nz ，/w 下/f 了/ule 飞机/n ，/w 直接/ad 从/p 机场/nis 上京/v 承/vg 高速/b 后/f 上/f 高架桥/n ，/w 沿途/d 没有/v 一个/mq 红绿灯/n 。/w 
APEC/x 会场/n 的/ude1 环保/n 如何/ryv 把/pba 控/v ？/w 常卫/nr 表示/v ，/w 在/p 规划/n [项目/n 建设/vn]/nz 时/ng ，/w 就/d 对/p 包括/v 建筑/n 体/ng 、/w [建筑/n 材料/n]/nz 的/ude1 使用/vn 实行/v 了/ule [节能/vn 环保/n]/nz 的/ude1 标准/n ，/w 所有/b 设施/n 都/d 要/v 符合/v 绿色/n 、/w 节能/vn 、/w 环保/n 的/ude1 要求/n 。/w “/w 我/rr 现在/t 经常/d 去/vf [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 几乎/d 闻/v 不到/v 装修/vn 异味/n ，/w 将来/t 我们/rr 还/d 会/v 进行/vn 环境/n 综合/vn 监测/vn 。/w ”/w 
[会议/n 期间/f]/nz 如何/ryv 保障/v [空气/n 质量/n]/nz ？/w “/w 为/p 力保/v APEC/x [蓝天/n 白云/n]/nz ，/w [怀柔/ns 雁栖湖/ns]/nz 生态/n 发展/vn ‘/w 示范区/n ’/w [21/m 平方公里/q]/mq 范围内/nz ，/w 要/v 在/p [8/m 月底/t]/mq 前/f 完成/v [清洁/a 能源/n]/nz 改造/vn ，/w 实现/v ‘/w 无/v 煤化/nz ’/w 。/w ”/w 常/d 卫/ng 告诉/v 记者/nnt ，/w 仅/d 2014年/t 一年/mq ，/w 怀柔/ns 就要/d 实现/v “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 1000/m 蒸吨/nz 。/w 还/d 将/d 加快/v 推进/vn 黄标车/nz 、/w 老旧/nz 车/n 更新/v 淘汰/vn ，/w 2014年/t 禁止/v 黄标车/nz 在/p 雁栖湖/ns 生态/n 发展/v 示范区/n [21/m 平方公里/q]/mq 和/cc 怀柔/ns 城区/n 行驶/vi ，/w 外埠/n 车辆/n 高峰/n 时段/n 不得/vi 进入/v 怀柔/ns 主城区/n 。/w 
另外/c ，/w 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 移动/vn [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 建设/vn ，/w 也/d 在/p 怀柔/ns 城区/n 及/cc 雁栖湖/ns [生态/n 示范区/n]/nz 、/w 重点/n [旅游/vn 景区/n]/nz 、/w 开发区/ns 铺开/v 。/w APEC/x 会议/n 举行/v 期间/f ，/w 与/cc 会/v 嘉宾/n 将/d 有望/v 享受/vn [下载/v 速率/n]/nz 可达/nz 60/m Mbps/x 的/ude1 [4/m G/x]/mq 网络/n 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 赵莹莹/nr J201/x 
