本报讯/nz （/w 记者/nnt 汤一原/nr ）/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 市委/nis 书记/nnt 郭金龙/nr 代表/nnt 来到/v 人大/nis [解放军/nnd 代表团/n]/nt ，/w 与/cc 大家/rr 一起/s 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
代表/nnt 们/k 对/p 王安顺/nr 市长/nnt 所/usuo 做/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 予以/vx 高度/d 评价/vn ，/w [一致/a 认为/v]/nz 报告/n 增强/v 了/ule 解决/v 发展/vn 中/f 所/usuo 遇/v 问题/n 的/ude1 决心/n ，/w 也/d 激励/vn 大家/rr 为/p 首都/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc [两个/mq 文明/n]/nz 建设/vn 作出/v 更大/d 努力/ad 。/w 干/v 敏/ag 、/w 郭志刚/nr 、/w 李春江/nr 、/w 康春元/nr 等/udeng 代表/nnt 就/d 推进/vi 军队/n 改革/vn 发展/vn 、/w 践行/nz 北京/ns 精神/n 提高/v [市民/n 素质/n]/nz 、/w 促进/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 等/udeng 主题/n 积极/ad 发言/vi 。/w 
郭金龙/nr 与/cc 代表/nnt 们/k 一起/s 讨论/v 了/ule 首都/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 感谢/v 驻京/v 部队/nis 各/rz 单位/n 对/p 首都/n 发展/vn 作出/v 的/ude1 积极/ad 贡献/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 驻京/v 部队/nis 是/vshi 首都/n 现代化/vn 建设/vn 的/ude1 一支/mq 重要/a 力量/n ，/w 在/p 维护/v 首都/n 安全/an 稳定/an 中/f 发挥/v 了/ule 主力军/n 作用/n ，/w 为/p 广大/b 市民/n 作出/v 了/ule 讲文明/nz 、/w 树/n 新风/n 的/ude1 榜样/n 。/w 部队/nis 认真/ad 落实/v 与/cc 北京市/ns 签订/v 的/ude1 [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 积极/ad 参与/v 中关村/ns 军民/n 融合/v [科技/n 创新/vi]/nz 工作/vn ，/w 为/p 首都/n 实施/v 创新/vn 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz 增添/v 了/ule 巨大/a 动力/n 。/w 
郭金龙/nr 希望/v 驻京/v 部队/nis 一如既往/vl 地/ude2 支持/v 首都/n 发展/vn ，/w 广泛/a 参与/v 推动/vn [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 维护/v 安全/an 稳定/an 、/w 精神文明/n 创建/v 、/w 绿化/vn 美化/v 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 积极/ad 承担/v 各种/rz 急难/n 险/ng 重/a 任务/n ，/w 军/n 地/ude2 双方/n 进一步/d 推动/v 军民/n 融合/v [向/p 纵深/n 发展/vn]/nz ，/w 不断/d 巩固/v 和/cc 发展/v 首都/n 军政/n [军民/n 团结/v]/nz 的/ude1 大好/a 局面/n 。/w 
