本报讯/nz （/w 记者/nnt 汤一原/nr ）/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 市委/nis 书记/nnt 郭金龙/nr 代表/nnt 参加/v 人大/nis 东城/ns 团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 说/v ，/w 我们/rr 要/v 贯彻/vn 落实/v 好/a 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 从/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 角度/n 审视/v 北京/ns 这个/rz “/w 城/n ”/w ，/w [努力/ad 提高/v]/nz [城市/n 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 保障/vn 和/cc 改善/v 好/a 民生/n ，/w 推动/v 特大型/b 城市/n 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
代表/nnt 们/k 结合/v 各自/rr 的/ude1 工作/vn 实际/n ，/w 围绕/v 报告/n 进行/vn 了/ule 认真/ad 审议/v 。/w 大家/rr [一致/a 认为/v]/nz ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 体现/v 了/ule 三中全会/n 的/ude1 改革/vn 精神/n ，/w 把握/v 了/ule 首都/n 发展/vn 的/ude1 阶段性/n 特征/n ，/w 是/vshi 一个/mq 求真务实/vl 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 报告/n 。/w 杨柳荫/nr 、/w 杨金奎/nr 、/w 张卫星/nr 、/w 杨立新/nr 、/w 苗谦/nr 、/w 刘红宇/nr 、/w 任素永/nr 代表/nnt 就/d 控制/v [城市/n 人口/n]/nz 规模/n 、/w 提高/v [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 程度/n 、/w 深化/v [医疗/n 卫生/an]/nz 改革/vn 、/w 发展/v [养老/vn 产业/n]/nz 、/w 推进/vi 法治/n 北京/ns 建设/vn 、/w 鼓励/v [绿色/n 出行/vi]/nz 等/udeng 主题/n 提出/v 了/ule [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
郭金龙/nr 代表/nnt 说/v ，/w 去年/t 在/p 全市/n 人民/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 我们/rr 克服/v 了/ule [重重/z 困难/an]/nz ，/w 实现/v 了/ule 稳中求进/vl 的/ude1 目标/n ，/w 成果/n 来之不易/vl 。/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 一个/mq 突出/a 特点/n ，/w 是/vshi 从/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 角度/n ，/w 来/vf 审视/v 北京/ns 这个/rz 特大型/b 城市/n 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 东城区/ns 作为/p 首都/n 功能/n 核心区/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 承担/v 着/uzhe 保护/v 文物/n 、/w 传承/vn 文化/n 的/ude1 任务/n ，/w 也/d 是/vshi 首都/n 改革开放/v 的/ude1 形象/n 和/cc 窗口/s ，/w 应该/v 进一步/d 增强/v 责任感/n 、/w 使命感/n ，/w 使/v [各项/r 工作/vn]/nz 走/v 在/p 全市/n 前列/n 。/w 
郭金龙/nr 说/v ，/w 我们/rr 要/v 进一步/d 提高/v 城市/n [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 解决/v 城市/n 发展/vn 中/f 的/ude1 痼疾/n 顽症/n ；/w 要/v 加强/vn 和/cc 创新/vi 社会/n 治理/vn ，/w 使/v [网格化/gi 管理/vn]/nz 等/udeng 经验/n 发挥/v 更大/d 的/ude1 作用/n ，/w 从/p 源头/n 上/f 消除/v 问题/n 隐患/n ；/w 要/v 切实/ad 做好/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 工作/vn ，/w 满足/v [户籍/n 人口/n]/nz 和/cc [流动/vn 人口/n]/nz 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 需求/n ，/w 实现/v [学/v 有所/v 教/v]/nz ，/w 病/n 有所/v 医/ng ，/w [住/vi 有所/v 居/v]/nz ，/w 老有所养/vl 。/w 要/v 通过/p 我们/rr 的/ude1 努力/ad ，/w 构建/v 和谐/a 宜居/nz 的/ude1 城市/n ，/w 再/d 创新/vi 的/ude1 辉煌/a 。/w 
