▲/w 朱琳/nr （/w 右/f ）/w 参与/v 排练/vn 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 王俭/nr 摄/vg 
[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 杨杨/nr ）/w “/w 经典/n 永/d 流传/v —/w —/w 中国/ns 古典/b 《/w [四大/n 名著/n]/nz 》/w [影视/b 金曲/nz]/nz 新春/t 音乐会/n ”/w 昨天/t 在/p [中国/ns 歌剧舞剧院/n]/nt 排练/v 。/w 曾/d 在/p 《/w 西游记/n 》/w 中/f 扮演/v 女儿国/nz 国王/nnt 的/ude1 朱琳/nr 担任/v 主持人/nnt 。/w 
音乐会/n 以/p [四大/n 名著/n]/nz 的/ude1 [影视/b 作品/n]/nz 主题歌/n 为基础/nz ，/w 经/p 重新/d 编配/nz ，/w 所有/b 曲目/n 被/pbei 融/vi 进/vf 电子/n [音乐/n 元素/n]/nz 与/cc 传统/n 民族/n [古典/b 音乐/n]/nz 元素/n 。/w 名著/n 中/f 的/ude1 经典/n 文字/n ，/w 如/v 《/w 红楼梦/n 》/w 中/f 点评/v 王熙凤/nr 的/ude1 《/w 聪明累/nz 》/w 、/w 隐喻/v 林黛玉/nr 的/ude1 《/w 葬花吟/nz 》/w ，/w 《/w [三/m 国/n 演义/n]/nz 》/w 中/f 曹植/nr 的/ude1 《/w 七步诗/nz 》/w 都/d 以/p 朗诵/v 的/ude1 形式/n 呈现/v 。/w 整/v 台/q 节目/n 最/d 具/vg [民族/n 音乐/n]/nz 特色/n 的/ude1 是/vshi 唢呐/n 独奏/vn 《/w 好汉歌/nz 》/w 。/w 主办方/nz 称/v ，/w 音乐会/n 在/p 细节/n 上/f 做/v 了/ule 很多/m 调试/v ，/w 开场/vi 《/w 红楼梦/n 》/w 序曲/n 和/cc 《/w 枉凝眉/nz 》/w 响起/v ，/w 会/v 带给/v 观众/n 无尽/b 的/ude1 回忆/vn 。/w 担任/v 主持人/nnt 的/ude1 朱琳/nr 表示/v ，/w 经典/n 需要/v 一代/n 一代人/n 的/ude1 传承/vn ，/w 她/rr 相信/v 音乐会/n 会/v 带/v 观众/n 重温/v 过去/vn 。/w 本场/r 音乐会/n 将/d 于/p 2月4日/t 登陆/vi [北京/ns 音乐厅/nis]/nt 。/w 
