[本报/rz 记者/nnt]/nz 耿诺/nr 
“/w [人口/n 问题/n]/nz 是/vshi 非常/d 重大/a ，/w 非常/d 难/a 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 一/m 开口/vi ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 陈刚/nr 代表/nnt 连着/v 用/p 两个/mq “/w 非常/d ”/w ，/w 引起/v 了/ule 会场/n 代表/nnt 的/ude1 注意/vn 。/w 
“/w 到底/d 北京/ns 应该/v 发展/vn 多少/ry 人口/n ，/w 可能/v 发展/vn 到/v 多少/ry 人口/n ，/w 本身/rz 存在/v 很大/d 的/ude1 争议/vn 。/w 有人/r 说/v 目前/t 就是/v 极限/n ，/w 有人/r 说/v 还/d 能/v 发展/vn ，/w 还/d 有人/r 说/v 你/rr 能/v 控制/vn 住/vi 吗/y ？/w ”/w 一连串/al 的/ude1 排比/n ，/w 又/d 引得/v 现场/s 出现/v 了/ule 细密/a 的/ude1 “/w 刷/v 刷刷/o ”/w 记录/v 声/qv 。/w 
有/vyou 记者/nnt 发现/v ，/w 陈刚/nr 面前/f 并/cc 没有/v 成型/vn 的/ude1 稿件/n ，/w 但/c 这/rzv 毫不/d 影响/vn 他/rr 算账/vi 的/ude1 速度/n —/w —/w 在/p 过去/vf 10年/t ，/w 北京/ns 平均/a 每年/r 增加/v [63/m 万/d 人/n]/mq ，/w 10年/t 共/d [600/m 余/ng 万/d 人/n]/mq 。/w 这样/rzv 城镇化/vn 的/ude1 速度/n 超过/v 了/ule 世界/n 其他/rzv 所有/b 的/ude1 城市/n ，/w 对比/v 伦敦/nsf 、/w 纽约/nsf 、/w 东京/nsf ，/w 北京/ns 的/ude1 速度/n 是/vshi 它们/rr 的/ude1 [5/m 到/v 10/m 倍/q]/mq 。/w 
“/w 我/rr 看过/v 一个/mq 资料/n ，/w 如果/c 按照/p 这样/rzv 的/ude1 速度/n 再/d 过/uguo 10年/t ，/w 北京/ns 需要/v 付出/vn 什么样/ryv 的/ude1 代价/n ？/w ”/w 问题/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 有些/rz 代表/nnt 抬起/v 了/ule 头/n 。/w 
停顿/vi 后/f ，/w 陈刚/nr 继续/v 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 增速/n ，/w 意味着/v 10年/t 后/f 北京/ns 需要/v 增加/vn 近/a [500/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 土地/n ；/w 要/v 建/v 住房/n [1/m ./w 3/m 亿/m 平方米/q]/mq ，/w 相当于/v [238/m 个/q]/mq 天通苑/nz ；/w 要/v 增加/vn 交通/n 出行/vi [550/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 相当于/v 整个/b 伦敦/nsf 现在/t 的/ude1 全部/m 出行/vi 量/n ；/w 每年/r 要/v 增加/vn [6/m 亿/m 立方米/q]/mq 水/n 的/ude1 消耗/vn ，/w 相当于/v 南水北调/n 进京/vi 水量/n 的/ude1 一半/m ；/w 天然气/n 需要/v 增加/vn [50/m 亿/m 立方米/q]/mq ；/w 每天/r 增加/v 垃圾/n [6000/m 吨/q]/mq ；/w 要/v [增加/v 中学/nis]/nts [167/m 所/usuo]/mq ，/w 增加/v 小学/nis [208/m 所/usuo]/mq 。/w 
“/w 不说/c 它/rr 合理/a 不合理/nz ，/w 可能/v 不/d 可能/v ，/w 就是/v 如果/c 我们/rr 现在/t 不/d 有所作为/vl 的话/udh ，/w 这个/rz 代价/n 能/v 不能/v 承担/v ？/w ”/w 陈刚/nr 话音/n 落定/nz ，/w 几乎/d 所有/b 人/n 都/d 在/p 思考/vn ，/w 现场/s 半晌/m 无声/vi 。/w 
