六/m 叔/n 的/ude1 追思/vn 会/v 将/d 会/v 在/p [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 追思/v 会/v 将/d 于/p 今日/t 在/p [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v ，/w 16日/t 无线/b 公布/v 详情/n ，/w 表示/v 欢迎/vn 各/rz 有心/v 人士/n 到场/vi 向/p 六/m 叔/n 致敬/vi ，/w 但/c 六/m 叔/n 一生/n 不/d 重/a 繁文缛节/n ，/w 故/c 毋需/nz 穿/v 素服/n 及/cc 佩戴/v 黑/a 领带/n ，/w 亦/d 因/p 场地/n 有限/a 故/c 不/d 接受/v 任何/rz 花圈/n 、/w 花篮/n 。/w 场内/s 并/cc 无/v 任何/rz 仪式/n ，/w 而/cc 无线/b 方面/n 透露/v 已知/nz 特首/n 梁振英/nr 以及/cc 政要/n 会/v 出席/v ，/w 同时/c 无线/b [日常/b 工作/vn]/nz 照旧/v 不/d 受/v 影响/vn ，/w 但/c 会/v 安排/vn [穿梭/vi 巴士/n]/nz 给/p [台前/s 幕后/s]/nz 人员/n ，/w 若/c 有/vyou 意向/n 六/m 叔/n 致敬/vi 均可/v 抽/v 时间/n 到场/vi 。/w 腾讯/ntc 娱乐/vn 
