本报讯/nz （/w 记者/nnt 杨汛/nr ）/w “/w 从/p 今年/t 1月20日/t 起/vf ，/w 北京/ns [首/q 套/q 房贷/nz]/nz [八/m 五/m 折/vi]/mq [优惠/vn 利率/n]/nz 将/d 全面/ad 取消/v ！/w ”/w 从/p 昨天/t 上午/t 开始/v ，/w 一则/c 消息/n 在/p 网络/n 上/f 流传/v 开来/v 。/w 但/c [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [中国人民银行/nto 营业/vn 管理部/nis]/nz 立即/d 发出/v 声明/n 辟谣/v 称/vn ：/w “/w 目前/t [北京/ns 地区/n]/nz [首/q 套/q 房贷/nz]/nz 政策/n 没有/v 任何/rz 改变/v 。/w ”/w 
作为/p 中国/ns [房地产/n 交易/vn]/nz 最为/d 活跃/a 的/ude1 地区/n 之一/rz ，/w 北京/ns 的/ude1 [房贷/nz 政策/n]/nz 松紧/n ，/w 一直/d 被/pbei 视为/v 全国/n [房贷/nz 政策/n]/nz 的/ude1 “/w 风向标/n ”/w 。/w 因此/c ，/w 此次/rz 传出/v 北京/ns 暂停/v [首/q 套/q 房贷/nz]/nz 款/q 优惠/vn 的/ude1 消息/n ，/w 尽管/c 时间/n 不/d 长/a 即/v 被/pbei 辟谣/v ，/w 但/c 由于/p 传言/n 引用/v 的/ude1 所谓/vn 央行/n 官方/n 口径/n ，/w 已经/d 引起/v 市场/n 议论纷纷/vl 。/w 
尽管/c 央行/n 称/v 对/p 北京/ns 的/ude1 [首/q 套/q 房贷/nz]/nz 款/q [优惠/vn 政策/n]/nz 并未/d 做出/v 调整/vn ，/w 但/c 这/rzv 并不/d 意味着/v ，/w 消费者/n 获得/v [八/m 五/m 折/vi]/mq 利率/n 优惠/vn 是/vshi 一件/mq 容易/ad 的/ude1 事/n 。/w 
“/w 房贷/nz ？/w 现在/t 根本/a 不/d 可能/v 有/vyou 任何/rz 优惠/vn ，/w 我们/rr 银行/nis 执行/v 的/ude1 全部/m 是/vshi [基准/n 利率/n]/nz ，/w 房贷/nz 都/d 是/vshi 供不应求/vl ，/w 能/v 批/q 下来/vf 就/d 不错/a 了/ule 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 一家/n 国有/vn 大/a 行/ng 个贷/n 部/q 负责人/nnt 刘先生/nr 表示/v ，/w 各家/rz 银行/nis 房贷/nz 业务/n 已经/d 收紧/v 。/w 特别/d 是/vshi 去年/t 年底/f 以来/f 出现/v 的/ude1 “/w 钱/n 紧/d ”/w 局面/n ，/w 加上/v 年底/f 房贷/nz 额度/n 基本/a 告罄/vi ，/w 各家/rz 银行/nis 均/d 放缓/v 甚至/d 暂停/v 了/ule 房贷/nz 的/ude1 审批/vn 节奏/n 。/w 
[北京/ns 中原/ns 地产/n]/nt 市场/n 研究部/nis 总监/nnt 张大伟/nr 也/d 表示/v ，/w [2014/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 各家/rz 银行/nis 仍/d 在/p 处理/vn 去年/t 积压/v 的/ude1 大量/m 房贷/nz 业务/n ，/w 房贷/nz 额度/n 依然/d 紧张/a ，/w 因此/c 短期内/nz 北京/ns 各/rz 银行/nis [房贷/nz 政策/n]/nz 可能/v 还/d 会/v 相应/vn 偏紧/nz 。/w 
