昨日/t ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns 副市长/nnt 陈刚/nr 参与/v 丰台/ns 团小组/n 讨论/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w 在/p [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 顺义/ns 代表团/n 全团/n 审议/v 后/f ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 接受/v 记者/nnt 提问/vn 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 摄/vg 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 蒋彦鑫/nr ）/w 对于/p 备受/v [百姓/n 关注/v]/nz 的/ude1 地铁/n 票价/n 调整/v 问题/n ，/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 顺义/ns 代表团/n 全团/n 审议/v 后/f ，/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 在/p 接受/v 新京报/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz 四五月/t 出台/vi ，/w 最终/d 政策/n 将/d 于/p 年/qt 内/f 出台/vi 。/w 
“/w 我们/rr 会/v 开门/vi 定价/n ，/w 在/p 制定/v 政策/n 过程/n 中/f ，/w 要/v 广泛/a 听取/v 各界/rz 的/ude1 意见/n ，/w 比如/v 按照/p [国际/n 惯例/n]/nz ，/w 出行/vi 成本/n 占/v 收入/n 成本/n 的/ude1 [10/m %/w 以下/f]/mq 才/d 是/vshi 合理/a 的/ude1 ，/w 所以/c 我们/rr 首先/d 要/v 尊重/vn 这个/rz 惯例/n ，/w 价格/n 不是/c 定/v 得/ude3 越高/d 越好/d ，/w 要/v 考虑到/v 大家/rr 的/ude1 [承受/v 能力/n]/nz 。/w ”/w 
同时/c ，/w 北京/ns 还要/d 进行/vn 具体/a 的/ude1 测算/vn 。/w “/w 现在/t 坐/v [400/m 米/q]/mq 和/cc 最多/ad 坐/v [88/m 公里/q]/mq 都/d 是/vshi [2/m 块钱/q]/mq ，/w 这/rzv 不/d 符合/v 财政/n 规律/n ，/w 也/d 不/d 符合/v 价值规律/n 。/w ”/w 李士祥/nr 说/v ，/w “/w 地铁/n 票价/n 调整/vn 涉及/v [两/q 三/m 千万/m 人/n]/mq 的/ude1 利益/n ，/w 不是/c 我们/rr 坐/v 在/p 屋里/s 定/v 一个/mq 数/n ，/w 拍脑袋/nz 就/d 行/ng 了/ule 。/w 现在/t 每天/r [1000/m 多/a 万/d 人/n]/mq 坐/v 地铁/n ，/w [800/m 多/a 万/d 人/n]/mq 坐/v 地面/n 交通/n ，/w 这么/rz 多/a 的/ude1 人/n ，/w 价格/n 改革/vn 后/f ，/w 会/v 是/vshi 什么/ry 导向/n ？/w 是/vshi 吸引/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 人/n 坐/v 地铁/n ，/w 还是/c [地上/s 地下/s]/nz 均衡/a 了/ule ？/w 这些/rz 都/d 要/v 算账/vn 。/w 但/c 可以/v 说/v 的/ude1 是/vshi ，/w 绝不/d 拍脑袋/nz ，/w 绝对/d 要/v 赢得/v 多数人/mq 的/ude1 赞同/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 进行/vn 价格/n 改革/vn 的/ude1 前提/n 。/w ”/w 
李士祥/nr 表示/v ，/w 地铁/n 票价/n 不仅仅/d 是/vshi 调价/vi 的/ude1 问题/n ，/w 涉及/v [很多/m 方面/n]/mq ，/w 比如/v 要/v 考虑到/v 优化/vn [公交/b 线路/n]/nz ，/w 实现/v 公交/b 与/cc 地铁/n 的/ude1 衔接/vn ，/w 以及/cc [交通/n 枢纽/n]/nz 的/ude1 建设/vn 、/w P/x +/w P/x 停车场/n 的/ude1 配置/vn ，/w 还有/v 打通/v 断头路/nz 的/ude1 问题/n 。/w “/w 我们/rr 会/v 慎重/a 研究/vn ，/w 出台/vi 的/ude1 政策/n 能/v 不能/v 执行/vn ，/w 能/v 不能/v 长期/d 执行/v 下去/vf ？/w 不能/v 说/v 执行/vn [一段/mq 时间/n]/nz 就/d 改/v ，/w 政府/nis 承担/v 不/d 起/vf 这个/rz 责任/n ，/w 更/d 承担/v 不/d 起/vf 这个/rz 成本/n 。/w ”/w 
有些/rz 地方/n 看似/v 产生/vn 了/ule 一点儿/mq GDP/x ，/w 但/c 给/p 治理/vn 带来/v 了/ule 高/a 成本/n ，/w 这/rzv 是/vshi 不/d 合算/a 的/ude1 。/w 所以/c 宁可/d 少/a 一些/mq GDP/x 的/ude1 贡献/n ，/w 也/d 不/d 承担/v 高/a 成本/n 的/ude1 治理/vn 。/w —/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 
自住/nz 型/k 和/cc 改善/v 型/k 住房/n 的/ude1 价格/n 能/v 不能/v 降/v 下来/vf ，/w 这里/rzs 可以/v 提/v 一个/mq “/w 降/v ”/w 字/n ，/w 能够/v 让/v 大家/rr 买得/v 起/vf ，/w 而/cc 不是/c “/w 稳定/an ”/w 。/w —/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns 副市长/nnt 陈刚/nr 
【/w 环境/n 】/w 
水污染/n 将/d [行政/n 问责/nz]/nz 
改善/v 环境/n 是/vshi 政府部门/n 重要/a 职责/n 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 蒋彦鑫/nr ）/w 北京市/ns 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 在/p 接受/v 新京报/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 包括/v [工业/n 污染/vn]/nz 、/w 水污染/n 等/udeng ，/w 这些/rz 都/d 要/v 实施/vn [行政/n 问责/nz]/nz 。/w 
同时/c ，/w 污水/n 排放/vn 要/v 按照/p 价值规律/n 来/vf 管理/vn ，/w 采取/v 产生/vn 地/ude2 、/w 接受/v 地/ude2 ，/w 以至于/c 治理/vn 地/ude2 ，/w 要/v 按照/p 收费/vn 的/ude1 标准/n 进行/vn 确定/v ，/w 多/a 排/v 是/vshi 要/v 吃亏/a 的/ude1 。/w 对于/p 不/d [符合/v 标准/n]/nz 、/w 违法/vn 排放/vn 的/ude1 行为/n ，/w 还要/d 予以/vx 追责/nz 。/w 
李士祥/nr 表示/v ，/w 环保/n 责任/n 是/vshi [北京市/ns 政府/nis]/nto 2014年/t 力度/n 比较/d 大/a 的/ude1 一项/mq 工作/vn 。/w “/w 有些/rz 地方/n 看似/v 产生/vn 了/ule 一点儿/mq GDP/x ，/w 但/c 给/p 治理/vn 带来/v 了/ule 高/a 成本/n ，/w 这/rzv 是/vshi 不/d 合算/a 的/ude1 。/w 所以/c 宁可/d 少/a 一些/mq GDP/x 的/ude1 贡献/n ，/w 也/d 不/d 承担/v 高/a 成本/n 的/ude1 治理/vn 。/w ”/w 
市/n 人大代表/nnt 、/w 北京市/ns 副市长/nnt 杨晓超/nr 表示/v ，/w 当前/t 雾霾/nz 等/udeng 环境污染/gg 问题/n ，/w 公众/n [非常/d 关注/v]/nz ，/w 改善/v 环境/n ，/w 是/vshi 政府部门/n 的/ude1 重要/a 职责/n 之一/rz 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 政府/nis 的/ude1 职能/n 界定/vn ，/w 是/vshi 在/p [市场/n 失灵/vi]/nz 的/ude1 地方/n 。/w 有/vyou 利润/n 的/ude1 、/w 有利可图/vl 的/ude1 ，/w 可以/v [完全/ad 竞争/vn]/nz 的/ude1 ，/w 可以/v 交给/v 市场/n 做/v 。/w 但/c 市场/n 做/v 不/d 了/ule 的/ude1 ，/w 就是/v 一些/mq 公益性/n 的/ude1 、/w 不/d 赚钱/v 的/ude1 、/w 但/c 又是/c 老百姓/n 生活/vn 必需/vi 的/ude1 ，/w 就/d 需要/v 政府/nis 去/vf 承担/v 职责/n 。/w “/w 有/vyou 个/q 经济学/n 例子/n ，/w 海角/nz 的/ude1 灯塔/n ，/w 非常/d 需要/v ，/w 是/vshi 救命/vn 的/ude1 灯/n ，/w 但/c 谁/ry 去/vf 建设/vn 谁/ry 去/vf 管理/vn ，/w 都/d 是/vshi 要/v 赔钱/vn 的/ude1 ，/w 因为/c 没有/v 任何/rz 收益/n 。/w 这种/r 事情/n ，/w 就/d 需要/v 政府/nis 来/vf 做/v 。/w 环保/n 问题/n 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w ”/w 
【/w 住房/n 】/w 
房/n 市/n 限购/nz 限/v 贷/vn 将/d 继续/v 坚持/v 
自住/nz 型/k 和/cc 改善/v 型/k [住房/n 价格/n]/nz 求/v “/w 降/v ”/w ；/w 继续/v 推行/vn 自/p 住房/n ，/w 价格/n 可比/v 市场/n 价低/nz 50%/m 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 马力/q ）/w 昨日/t ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w 副市长/nnt 陈刚/nr 系统/n 阐述/v 了/ule 北京/ns 解决/v [住房/n 问题/n]/nz 的/ude1 思路/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 政府/nis 将/d 努力/ad 将/d 提供/v 给/p 中/f 端/v 群体/n 的/ude1 房价/n “/w 降/v ”/w 下来/vf ，/w 而/cc 高端/nz 住房/n 者/k 主要/b 由/p 市场/n 决定/v 其/rz 价格/n 。/w 同时/c 他/rr 也/d 强调/v 了/ule 北京/ns 将/d 继续/v 坚持/v 限购/nz 、/w 限/v 贷/vn 。/w 
保障房/nz 将/d 以/p 租/v 为主/vi 
陈刚/nr 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提出/v ，/w 坚决/ad 稳定/an 房价/n ，/w 做好/v [房地产/n 调控/vn]/nz ，/w 市政府/n 的/ude1 态度/n 是/vshi 明确/a 的/ude1 。/w 
而/cc 对于/p 如何/ryv 稳定/an 房价/n ，/w 陈刚/nr 认为/v ，/w 房价/n 本身/rz 是/vshi 很复杂/nz 的/ude1 ，/w 既有/v 区位/n 的/ude1 问题/n ，/w 也/d 有/vyou 不同/a 价位/n 的/ude1 问题/n ，/w 分为/v 高端/nz 、/w 中/f 端/v 、/w 低端/nz 不同/a 类型/n 的/ude1 房价/n 。/w 
去年/t 北京/ns 的/ude1 房价/n 控制/v 目标/n 是/vshi 保持/v [商品房/n 价格/n]/nz 基本/a 稳定/an ，/w 进一步/d 降低/v 自住/nz 型/k 、/w 改善/v 型/k 住房/n 的/ude1 价格/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w [第二/m 句话/q]/mq 含金量/n 更高/d ，/w 因为/c 是/vshi 和/cc 每个人/mq 相关/vn 的/ude1 。/w 
“/w 我/rr 想/v 今后/t 第一/m 要/v 做/v 足/a 保障房/nz ，/w 做到/v 应保/nz 尽/vi 保/v ，/w 而且/c 要/v 以/p 公租房/nz 为主/vi 。/w 以/p 租/v 为主/vi ，/w 则/d 是/vshi 对/p 中/f [低收入/n 人群/n]/nz 、/w 特别/d 是/vshi [低收入/n 人群/n]/nz 住房/n 制度/n 上/f 的/ude1 一个/mq 考虑/v 。/w 但/c 这/rzv 类/q 房子/n 不能/v 以/p 购买/v 的/ude1 方式/n ，/w 而且/c 这/rzv 类/q 家庭/n 的/ude1 经济/n 能力/n 也/d 无法/v 支撑/vn 这样/rzv 的/ude1 方式/n 。/w ”/w 陈刚/nr 说/v 。/w 
今年/t 供应/vn [5/m 万/d 套/q]/mq 自/p 住房/n 
[第二/m 部分/n]/mq 是/vshi 中/f 端/v 群体/n ，/w 包括/v 大部分/n 的/ude1 人/n 。/w “/w 我们/rr 更/d 关心/v 的/ude1 是/vshi 这/rzv 类/q 房子/n 的/ude1 价格/n 。/w 自住/nz 型/k 和/cc 改善/v 型/k 住房/n 的/ude1 价格/n 能/v 不能/v 降/v 下来/vf ，/w 这里/rzs 可以/v 提/v 一个/mq ‘/w 降/v ’/w 字/n ，/w 能够/v 让/v 大家/rr 买得/v 起/vf ，/w 而/cc 不是/c ‘/w 稳定/an ’/w 。/w ”/w 陈刚/nr 说/v 。/w 
陈刚/nr 表示/v ，/w 自/p 住房/n 的/ude1 价格/n 会/v 比/p 市场/n 低/a 30%/m ，/w 甚至/d 50%/m 。/w 目前/t 北京/ns 要/v 把/pba 自/p 住房/n 做/v 大/a ，/w 今年/t 要/v 供应/vn [5/m 万/d 套/q]/mq ，/w 而/cc 北京/ns 每年/r 新建/v 商品房/n 一共/d 才/d [10/m 多/a 万/d 套/q]/mq ，/w 并且/c 购买/v 的/ude1 门槛/n 也/d 低/a ，/w 政府/nis 也/d 不会/v 因此/c 背上/v 过多/d 债务/n ，/w 或/c 造成/v 过度/d 福利/n 。/w “/w 大家/rr 离/v 住房/n 梦/n 不/d 远/a 了/ule 。/w ”/w 
陈刚/nr 表示/v ，/w 剩下/v 还有/v 大约/d 30%/m ，/w 甚至/d 只有/c 20%/m 的/ude1 住房/n 是/vshi 奢侈/a 消费/vn 或/c 是/vshi 投资/vn 投机/vn 的/ude1 住房/n 。/w 这些/rz 住房/n 就/d 按照/p 市场/n 的/ude1 规则/n ，/w 用/p 经济/n 、/w 税收/n 等/udeng 市场/n 手段/n 来/vf 调控/vn 。/w 
他/rr 同时/c 强调/v ，/w 限购/nz 、/w 限/v 贷/vn 的/ude1 调控/vn 政策/n 仍然/d 要/v 继续/v 坚持/v ，/w 因为/c 北京/ns 还/d 存在/v [人口/n 问题/n]/nz ，/w 不能/v 敞开/v 购房/vn 。/w 
链接/gi 
陈刚/nr 表示/v ，/w 去年/t 提出/v 的/ude1 自/p 住房/n ，/w 现在/t 叫/vi [共有/v 产权/n]/nz 性质/n 的/ude1 自/p 住房/n ，/w 其实/d 它/rr 的/ude1 内涵/n 是/vshi [共有/v 产权/n]/nz ，/w 支持/v 中/f 端/v 群体/n 的/ude1 需求/n 。/w 
他/rr 举例/vi 说/v ，/w 比如/v 一个人/mq 只有/c 100多万/m 、/w 200万/m ，/w 虽然/c 当地/s 的/ude1 市场/n 房价/n 需要/v 两三百万/m ，/w 但/c 他/rr 也/d 能/v 买房/vn 。/w 
“/w 差/a 的/ude1 那/rzv 一部/mq 分钱/v 怎么办/ryv ，/w 就是/v 实行/v [共有/v 产权/n]/nz ，/w 你/rr 先买/nz ，/w 国家/n 给予/vn 支持/v ，/w 你/rr 自己/rr 先/d 住/vi ，/w 如果/c 再/d 上市/vn ，/w 首先/d 政府/nis 优先/vd 收购/v ，/w 或者/c 是/vshi 根据/p [共有/v 产权/n]/nz 比例/n 把/pba 政府/nis 那/rzv 部分/n 收益/n 拿走/v 。/w 这样/rzv 没/d 买/v 到/v 的/ude1 人/n 也/d 不/d 亏/v ，/w 买/v 到/v 的/ude1 人/n 也/d 不/d 得利/v 。/w ”/w 陈刚/nr 说/v 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 马力/q 
