北京/ns 人大代表/nnt 佟丽华/nr 。/w 人民网/nz 沈宇波/nr 摄/vg 
对于/p 此次/rz 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 代表/nnt 们/k [普遍/ad 认为/v]/nz 更加/d 务实/vi ，/w 字里行间/n 透露/v 出/vf 政府/nis 攻坚/vn 克难/nz 的/ude1 信心/n 和/cc 决心/n 。/w 北京/ns 人大代表/nnt 佟丽华/nr 表示/v ，/w 政府/nis 工作/vn [指导/vn 思想/n]/nz 围绕/v 着/uzhe “/w 深化改革/v ，/w 转变/v [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz ，/w [依法/d 治理/vn]/nz ，/w 群众/n 满意/v ”/w [四/m 个/q]/mq 方面/n [20/m 个/q]/mq 字/n 展开/v ，/w 并/cc 没有/v 过多/d 地/ude2 介绍/v 2013年/t 的/ude1 工作/vn 情况/n ，/w 而是/c 用/p 更多/ad 的/ude1 篇幅/n 规划/n 市政府/n 如何/ryv 从/p 全市/n 的/ude1 角度/n 开展/v 工作/vn ，/w 紧抓/v 要害/n ，/w 给/p 人/n 留下/v 十分/d 务实/vi 的/ude1 印象/n 。/w 
北京/ns 人大代表/nnt 王东晖/nr 。/w 人民网/nz 沈宇波/nr 摄/vg 
代表/nnt 王东晖/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 在/p 参会/vn 前/f 特别/d 做/v 过/uguo 关于/p “/w 城市/n 病/n ”/w 的/ude1 调查/vn ，/w 认为/v 应当/v 从/p 统筹/v 城市/n 发展/v 规划/n 的/ude1 角度/n 入手/vi 来/vf 指导/v 北京/ns 作为/p 一个/mq 现代化/vn 大城市/n 的/ude1 发展/vn ，/w 这些/rz 内容/n 在/p 报告/n 中/f 都/d 有/vyou 提及/v 。/w 报告/n 用/p “/w [六/m 个/q]/mq 着力/vd ”/w 对/p 2104年/t [北京市/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 工作/vn 做出/v 全面/ad 的/ude1 规划/n ，/w 上/f 到/v 城市/n 发展/vn ，/w 下/f 到/v 惠民/ns 政策/n ，/w 在/p 听完/v 报告/n 后/f ，/w 心情/n 非常/d 振奋/v ，/w 对/p 首都/n 的/ude1 发展/vn [充满/v 信心/n]/nz 。/w 
