[本报/rz 记者/nnt]/nz 高健/nr 
“/w 等到/v 春暖花开/vl 了/ule ，/w 景/ng 更/d 美/b ，/w 人/n 更多/ad 。/w ”/w 许研玲/nr 家住/v [白纸坊/ns 街道/ns]/ns [建功/vn 南/b 里/f 社区/n]/ns ，/w 退休/v 在家/vi 的/ude1 她/rr 每天/r 都/d 喜欢/vi 到/v 河岸/n 边/k 转转/v 。/w 
过去/vf 的/ude1 老/a 护城河/ns 河畔/n 少/a 绿/a ，/w 也/d 没有/v 亲/ng 水/n 设施/n ，/w 市民/n 只能/v 望/vn 水/n 止步/vi 。/w 去年/t ，/w 从/p 木樨地/ns 蜿蜒/z 至/p 永定门/nz ，/w 全长/n [9/m ./w 3/m 公里/q]/mq 的/ude1 北京/ns 营城/nz 建都/vi 滨/ng 水/n 绿道/nz 竣工/vi 开放/v ，/w 河道/n 边/k 修建/v 了/ule 台榭/nz ，/w 种/q 上/f 了/ule 绿植/nz ，/w 形成/v 了/ule [一片/mq 片/q]/mq 开放/v 的/ude1 [休闲/vn 空间/n]/nz ，/w 居民/n 们/k 漫步/v 绿道/nz ，/w 尽/vi 享/vg 惬意/a 。/w 
“/w 修/v 了/ule 这/rzv 滨/ng 水/n 绿道/nz 后/f ，/w 环境/n 变化/vn 多/a 了/ule 。/w ”/w 许研玲/nr 沿着/p 一条/mq 下坡/vi 小路/n ，/w 到/v 了/ule 沿河/ns 的/ude1 步行/vn 道/qv ，/w “/w 过去/vf 这儿/rzs 就/d 只有/c 河堤/n ，/w 上面/f 树/n 啊/y ，/w 亭子/n 啊/y ，/w 都/d 没有/v ，/w 就/d 咱们/rr 脚下/f 走/v 的/ude1 这/rzv 条/q 路/n ，/w 也/d 是/vshi 坑坑洼洼/bl 的/ude1 ，/w 下/f 起/vf 雨来/nz 根本/a 没法/v 走/v 。/w ”/w 
许研玲/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 滨/ng 水/n 绿道/nz 建/v 得/ude3 美/b ，/w 居民/n 也/d 倍加/d 珍惜/v ，/w 她/rr 自己/rr 去年/t 就/d 加入/v 了/ule 社区/n 组织/n 的/ude1 居民/n 志愿/n 护/v 绿/a 队/n ，/w 和/cc 大伙儿/rr 一起/s ，/w 守护/v 绿道/nz 的/ude1 整洁/a 美观/a 。/w 
北京/ns 营城/nz 建都/vi 滨/ng 水/n 绿道/nz 是/vshi 本市/r 规划/n 的/ude1 10/m 大城市/n 滨/ng 水绿/b 廊/ng 之一/rz ，/w 途经/v 西/f 护城河/ns 、/w [南/b 护城河/ns]/nz 以及/cc 一段/mq 永定河/ns 引水渠/n 。/w [西城区/ns 园林/n 绿化/vn 局/n]/nt 局长/nnt 高兴春/nr 介绍/v ，/w “/w 建设/v 滨/ng 水/n 绿道/nz ，/w 主要/b 目的/n 是/vshi 方便/a 市民/n 休闲/vn 健身/vn 。/w ”/w 
营城/nz 建都/vi 滨/ng 水/n 绿道/nz 只是/d 本市/r 绿道/nz 建设/vn 的/ude1 一/m 小/a 部分/n 。/w 去年/t ，/w 本市/r 还/d [全面/ad 启动/v]/nz [健康/a 绿道/nz]/nz 规划/n 建设/vn ，/w 正式/ad 发布/v 了/ule 《/w 北京/ns 市级/b 绿道/nz 建设/v [总体/n 方案/n]/nz (/w [2013/m -/w 2017/m 年/qt]/mq )/w 》/w 及/cc 有关/v 技术/n 指导/v 文件/n ，/w [海淀/ns 三/m 山/n 五/m 园/ng]/nt 、/w 丰台/ns 园博园/nz 等/udeng 绿道/nz 示范/vn 建设/vn 陆续/d 启动/v 。/w 今后/t 5年/t ，/w 全市/n 将/d 投资/vn 30多亿元/m 建设/vn [1000/m 公里/q]/mq 以上/f 的/ude1 绿道/nz ，/w 串联/v 起/vf 200多处/m 公园/n 景区/n 。/w 
同时/c ，/w 本市/r 通过/p 多种/m 方式/n ，/w 拓展/v 城市/n [绿色/n 空间/n]/nz ，/w 新建/v 城市/n 休闲/vn 公园/n [27/m 处/n]/mq ，/w 完成/v [20/m 处/n]/mq 景观/n 提升/v 工程/n ，/w 完成/v [100/m 条/q]/mq 胡同/n 街巷/n 绿化/v 景观/n 提升/v 工程/n ，/w 完成/v [100/m 处/n]/mq 老旧/nz [小区/n 绿化/vn]/nz 改造/vn ，/w 新建/v [屋顶/n 绿化/vn]/nz [11/m 万/d 平方米/q]/mq 、/w [垂直/vd 绿化/vn]/nz [87/m 公里/q]/mq 。/w 
据统计/nz ，/w 去年/t 全市/n 新增/v 造林/vn 绿化/v 面积/n [47/m ./w 4/m 万/d 亩/q]/mq ，/w [人均/a 公共/b 绿地/n 面积/n]/nz 达到/v [15/m ./w 7/m 平方米/q]/mq 。/w 未来/t ，/w 随着/p 首都/n 绿化/vn 美化/v 建设/vn 的/ude1 发展/vn ，/w 绿化/vn 的/ude1 成果/n 还/d 将/d 惠及/v 更多/ad 市民/n 。/w 
代表/nnt 说/v 变化/vn 
杨立新/nr ：/w 
不仅/c 要/v 种/q 好/a ，/w 还要/d 管/v 好/a 
“/w 现在/t 出门/vi 处处/d 见/v 绿/a 。/w ”/w 过去/vf 一年/mq ，/w 东城区/ns 人大代表/nnt 杨立新/nr 感受/v 着/uzhe 周围/f 绿化/vn 美化/v 带来/v 的/ude1 巨大/a 变化/vn 。/w 家门口/n 的/ude1 [东/f 花市/ns 大街/n]/nz 是/vshi 去年/t 改造/vn 的/ude1 重点/n 街巷/n 之一/rz ，/w 这/rzv 条/q 近/a 千米/q 长/a 的/ude1 街道/ns 在/p 经过/p 绿化/vn 提升/v 改造/vn 后/f ，/w 整/v 条/q 街/n 繁花似锦/bl ，/w 花季/t 长达/v 6个月/t 时间/n 。/w 
过去/vf 街面上/nz 树/n 倒是/d 不少/m ，/w 只是/d 花草/n 不/d 多/a ，/w 景观/n 有些/rz 单调/a 。/w 改造/vn 后/f ，/w 花箱/nz 把/pba 街道/ns 装点/v 得/ude3 姹紫嫣红/vl 。/w 花草/n 和/cc 石雕/n 等/udeng [文化/n 景观/n]/nz 点面结合/n ，/w 隔离带/n 的/ude1 绿篱/n 上装/n 起/vf 了/ule 空中/s 花架/n 、/w 花篮/n ，/w 沿街/d 的/ude1 单位/n 也/d 把/pba 门前/s 的/ude1 绿地/n 管/v 起来/vf 了/ule ，/w 整/v 条/q 大街/n 焕然一新/vl 。/w 
“/w 绿化/vn 美化/v ，/w 不仅/c 要/v 种/q 好/a ，/w 更/d 要/v 管/v 好/a 。/w ”/w 杨立新/nr 说/v ，/w 她/rr 所在/n 的/ude1 [东/f 花市/ns 南/b 里/f 社区/n]/ns 为了/p 护/v 好/a 这/rzv 来之不易/vl 的/ude1 绿色/n ，/w 动/v 了/ule 不少/m 脑筋/n 。/w 为了/p 发动/v 居民/n 爱/v 绿/a 、/w 护/v 绿/a ，/w 社区/n 定期/d 举办/v 养花/nz [知识/n 讲座/n]/nz ，/w 发送/v 花籽/n 给/p 居民/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 在/p 家里/s 养花/nz 种草/v ，/w 还/d 动员/v 居民/n 和/cc 驻/v 区/n 单位/n 认养/nz 绿地/n ，/w 扩大/v 参与/vn 。/w 
“/w 绿化/v 方面/n ，/w 投入/v 很多/m 人力/n 物力/n ，/w 但/c 往往/d 因为/c 疏于/v 管理/vn ，/w 花木/n 枯死/vi ，/w 造成/v 浪费/vn ，/w 所以/c 要/v 加强/vn 后期/f 的/ude1 管理/vn 。/w 绿化/vn 美化/v 是/vshi 一种/mq 长效/b 的/ude1 发展/vn ，/w 绿化/vn 好/a 了/ule ，/w 居民/n [生活/vn 环境/n]/nz 也/d 跟着/v 提升/vn 。/w 希望/v 咱们/rr 北京/ns 的/ude1 绿化/vn [越来越/d 好/a]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 加强/v 一些/mq [背街/n 小巷/n]/nz 的/ude1 绿化/vn ，/w 让/v 老百姓/n 走出/v 门/n 就/d 能/v 看到/v 花草/n ，/w 生活/vn 也/d 更/d 美好/a 一些/mq 。/w ”/w 
