人民网/nz 悉尼/ns 1月20日/t 电/n 澳大利亚/nsf 的/ude1 [精英/n 中学/nis]/nz 日前/t 被/pbei 曝光/vi 各类/r 收费/vn 高达/v 普通/a 公立/b 中学/nis 的/ude1 [5/m 倍/q]/mq 之/uzhi 多/a ，/w 这/rzv 引发/v 了/ule 教育界/n 对/p 不/d 平等/a 教育/vn 的/ude1 讨论/vn 。/w 
据/p 费/n 法/n 斯/b [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 在/p [新/a 南/b 威尔士/ns 州/n]/ns ，/w [公立/b 学校/nis]/nz 可/v 要求/n 家长/n 缴纳/v 非/b 强制性/b 的/ude1 费用/n ，/w 或/c 要求/n 家长/n 向/p 学校/nis 捐款/vi 。/w 《/w [悉尼/ns 先驱/n 晨报/n]/nz 》/w 获得/v 的/ude1 数字/n 显示/v ，/w 摊/ng 算/v 到/v 学生/nnt 头/n 上/f ，/w [精英/n 中学/nis]/nz 的/ude1 上述/b 款项/n 远/a 超/v 普通/a 公立/b 中学/nis 。/w [新州/ns 中学/nis]/nts 校长/nnt 理事会/nis 主席/nnt 穆拉柯泽科/nrf 指出/v ，/w 这些/rz 款项/n 是/vshi 学校/nis 收入/n 的/ude1 一大/n 来源/n 。/w 
报道/v 以/p [悉尼/ns 男子/n 高中/nis]/nt 为/p 例/n ，/w 每位/r 学生/nnt 被/pbei 要求/n 非/b 强制性/b 缴费/vn [930/m 澳元/q]/mq ，/w 以及/cc 特别/d 非/b 强制性/b 缴付/v [120/m 澳元/q]/mq 体育/n 费/n 、/w [175/m 澳元/q]/mq 科学/n 设备/n 费/n 、/w [600/m 澳元/q]/mq 教师/nnt 和/cc 建筑/n 费/n ，/w 以及/cc [140/m 澳元/q]/mq 图书馆/nis 费用/n 。/w （/w 马小龙/nr ）/w 
