人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n 据/p [广西/ns 纪委/nnt]/nt 微博/n 消息/n ，/w 今日/t 下午/t ，/w [广西/ns 纪委/nnt]/nt 举行/v 2013年/t 全区/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 查办/v 案件/n 工作/vn 情况/n [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 会上/n 通报/v ，/w [广西/ns 崇左市/ns 纪委/nnt]/nt 查处/v [江州区/ns 交通局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 梁飞杰/nr 利用/v 职权/n 收受/v 他人/rr 贿赂/v 等/udeng 严重/a 违纪/vn 违法/vn 案件/n ，/w 该案/r [涉案/vn 金额/n]/nz 1000多万元/m ，/w 梁飞杰/nr 受到/v [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [行政/n 开除/v 处分/n]/nz ，/w 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
据/p 通报/v ，/w 2013年/t ，/w [广西/ns 纪委/nnt]/nt 严肃/a 查办/v 重点/n 领域/n 和/cc 部门/n 的/ude1 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 加大/v 对/p [工程/n 建设/vn]/nz 、/w [商业/n 贿赂/v]/nz 等/udeng 领域/n 发生/v 的/ude1 违纪/vn 案件/n 查处/v 力度/n ，/w 严肃/a 查办/v [工程/n 建设/vn]/nz 领域/n 案件/n [562/m 件/q]/mq 、/w [商业/n 贿赂/v]/nz 案件/n [252/m 件/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 严肃/a 查办/v 了/ule [国土/n 资源/n]/nz 、/w 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 交通/n 、/w 水利/n 等/udeng 部门/n 发生/v 的/ude1 一批/mq 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 
