人民/n 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 乔雪峰/nr ）/w 春运/n 第五日/t ，/w 道路/n [水路/n 运输/vn]/nz 总体/n 平稳/a 。/w 截至/v 1月20日/t 下午/t 16时30分/t ，/w 全国/n 道路/n 客运量/n 为/p [8579/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 增长/v 3.7%/m ，/w 春运/n 前/f [五/m 天/qt]/mq 道路/n 客流量/n 总计/v 约/d [4/m ./w 1/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 3.5%/m ；/w [水路/n 运输/vn]/nz 投入/v 运力/n [11734/m 艘/q]/mq 、/w 59.4万/m 客位/n ，/w 共计/v 运送/vn 旅客/n [98/m ./w 7/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 受/v 天气/n 影响/vn ，/w 吉林/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 河北/ns 、/w 四川/ns 、/w 重庆/ns 5/m 省市/n 境内/s 部分/n 高速公路/n 路段/n 临时/b 封闭/v ，/w [沪/b 昆/b 高速公路/n]/nz 云南/ns 、/w [贵州/ns 省界/n 胜境关/nz 收费站/nis]/nt 临时/b 关闭/v 。/w 截至/v 16时/t ，/w 以上/f 封闭/v 路段/n 与/cc 收费站/nis 基本/a 恢复/v 通行/vn 。/w 
据/p [交通/n 运输/vn 部/q 路网/n 中心/nis]/nt 监测/vn 显示/v ，/w 全国/n 高速公路/n 网/n 及/cc 主要/b 国/n [省/n 干线/n 公路/n]/nz 运行/vn 平稳/a ，/w 除/p 辽宁省/ns 境内/s 沈阳/ns 环线/n 未/d 开通/v 外/f ，/w 其他/rzv 因/p 天气/n 封闭/v 的/ude1 路段/n 已/d 允许/v [7/m 座/q]/mq 以下/f 小客车/nz 通行/vi ；/w 因/p [沪/b 昆/b 高速公路/n]/nz 云南/ns 、/w [贵州/ns 省界/n 胜境关/nz 收费站/nis]/nt 关闭/v 而/cc 造成/v 的/ude1 200余台/m 滞留/v 车辆/n 已/d 基本/a 疏散/v 完毕/vi ；/w 河北/ns 、/w 四川/ns 、/w 重庆/ns [3/m 地/ude2]/mq 因/p 大雾/n 封闭/v 高速/b 已/d 全部/m 恢复/v 通行/vn 。/w 
据/p [中央/n 气象台/nis]/nt 今日/t 9时/t 发布/v 的/ude1 [气象/n 预报/vn]/nz 显示/v ，/w [部分/n 地区/n]/nz 雨雪/n 天气/n 将/d 对/p [公路/n 交通/n]/nz 有/vyou 影响/vn 。/w 从/p 1月20日14时/t 至/p 21日14时/t ，/w 我国/n [东北/ns 地区/n]/nz 中部/f 、/w [川西/ns 高原/n]/nz 南部/f 、/w 云南/ns 北部/f 、/w 贵州/ns 西部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 小到中雪/n 或/c 雨夹雪/n ；/w 云南/ns 中南部/f 有/vyou 小雨/n 或/c 阵雨/n 。/w 
烟台/ns 海域/n 风力/n 较大/d 部分/n 乘船/vi 旅客/n 滞留/v 
水运/vn 方面/n ，/w 据/p [烟台/ns 海事局/nis]/nto 消息/n ，/w 自/p 19日/t 傍晚/t 6时/t 客船/n 因/p 大风/n 停航/vi 以来/f ，/w 烟台/ns 辖区/n 已有/v 部分/n 旅客/n 和/cc 近/a [200/m 台/q]/mq 车辆/n 滞留/v ，/w 预计/v 省际/b 客船/n 将/d 于/p 21日/t 早晨/t 6时/t 复/dg 航/vg ，/w 届时/d ，/w 滞留/v 旅客/n 与/cc 车辆/n 将/d 在/p [3/m 小时/n]/mq 左右/f 疏散/v 完毕/vi 。/w 最新/a 专业/n [气象/n 预报/vn]/nz 显示/v ：/w 烟台/ns 海域/n 21日/t 早晨/t 风力/n [6/m 至/p 7/m 级/q]/mq 。/w 烟台/ns 海事/n 部门/n 提醒/v ，/w 有/vyou 急事/n 的/ude1 旅客/n 可/v 乘飞机/nz 出行/vi ，/w 烟台/ns 至/p 大连/ns [支线/n 飞机/n]/nz 每天/r [5/m 班/n]/mq ，/w 每/rz 班次/n 约/d 有/vyou [50/m 个/q]/mq 座位/n 。/w 
会员制/n 购票/v 优惠/vn 更多/ad 
为/p 方便/a 旅客/n 购买/v 车票/n ，/w 各地/rzs 创新/vi 服务/vn ，/w 给/p 旅客/n 更多/ad 优惠/vn 。/w 在/p 广东/ns 、/w 山东/ns 两省/nz ，/w 客运/n 集团/nis 分别/d 推出/v 了/ule 购票/v 会员制/n 为/p 旅客/n 省钱/a 。/w [广东省/ns 江门市/ns 汽运/nz 集团/nis]/nt 网上/s [售票/vn 系统/n]/nz 开通/v 了/ule 旅客/n 俱乐部/nis 。/w 市民/n 登陆/vi 江门/ns 汽运/nz 官网/n （/w vip/x ./w jmqyjt/x ./w com/x ）/w [注册/vn 会员/nnt]/nz 账户/n ，/w 即可/v 购买/vn 集团/nis 属下/n 各/rz 汽车/n 总站/nis 的/ude1 客运/n 车票/n ，/w 并/cc 享受/v 会员/nnt 优惠/vn 及/cc 各项/r 专属/b 服务/vn 。/w 购票/v 后/f 可/v 获得/v 积分/n ，/w 累积/v 积分/n 能/v 兑换/vn 成/v 车票/n 或/c 礼品/n ，/w 并/cc 有/vyou 机会/n 享受/v VIP/x 候车室/n 、/w 优先/vd 检票/v 通道/n 等/udeng 服务/vn 。/w 
在/p 青岛/ns ，/w [交运/nz 集团/nis]/nt 的/ude1 学生/nnt 会员/nnt 乘坐/v 集团/nis 所属/n 的/ude1 自营/vn 班车/n 享受/v 七折/nz 优惠/vn ，/w 每次/r 可/v 节省/v [17/m 元/q]/mq 至/p [31/m 元/q]/mq 不等/vi 的/ude1 票款/n 。/w 与/cc 乘火车/nz 学生票/nz 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 成为/v 学生/nnt 会员/nnt 后/f 学生/nnt 出行/vi 不/d 受/v 出行/vn 日期/n 、/w 出行/vi 次数/n 、/w 出行/vi 方向/n 的/ude1 限制/vn ，/w 只要/c 持/v 有效/a 学生证/n 、/w 学生卡/nz 在/p 任何/rz 时间/n 都/d 可/v 购买/vn 学生票/nz ，/w 这/rzv 也/d 开创/v 了/ule 全国/n 运输/v 行业/n 的/ude1 历史/n 先河/n 。/w 
云南/ns ：/w 当班/vi 驾驶员/nnt 必须/d 进行/vn 酒精/n 检测/vn 
自/p 今年/t 春运/n 起/vf ，/w 云南省/ns 开始/v 推行/vn 驾驶员/nnt 报/n 班/n 酒精/n 检测/v 制度/n ，/w 并/cc 要求/n 在/p 三级/b 及/cc 以上/f 客运站/nis [严格/ad 执行/v]/nz 。/w 符合/v 要求/n 的/ude1 汽车/n 客运站/nis 要/v 配备/vn 非/b 接触/v 式/k [酒精/n 检测仪/nz]/nz ，/w 在/p 当班/vi 驾驶员/nnt 报/n 班/n 时/ng 对/p 其/rz 进行/vn 酒精/n 检测/vn 。/w [交通/n 部门/n]/nz 根据/p 国家/n 关于/p 酒精/n 检测/vn 的/ude1 标准/n 来/vf 鉴定/v 驾驶员/nnt 是否/v 达到/v [酒后/t 驾车/vi]/nz 和/cc [醉酒/nz 驾车/vi]/nz 标准/n ，/w 一经/d 发现/v ，/w 违规/v 驾驶员/nnt 一律/d 不得/vi 报/n 班/n ，/w 并/cc 及时/ad 通报/v 所属/n 客运/n 企业/n 。/w 被/pbei 多次/mq 通报/v 的/ude1 违规/vn 驾驶员/nnt 将/d 受到/v [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
杭州/ns ：/w 严查/v 站/vi 外/f 组/n 客/ng 
春运/n 期间/f ，/w 由于/p 返乡/vi 旅客/n 激增/vi ，/w 站/vi 外/f 组/n 客/ng 等/udeng 客运/n [违章/vn 行为/n]/nz 也/d 有所/v 增多/vn ，/w 尤其/d 在/p 部分/n 过境/vn 班车/n 、/w 包车/v 中/f 多发/b 。/w 针对/p 这/rzv 一/m 现象/n ，/w 杭州市/ns 交通/n 运管/n 部门/n 采取/v 卡口/v 检查/vn 的/ude1 方式/n ，/w 在/p 大客车/n 出城/vi 的/ude1 干线/n 上/f 设置/v 了/ule [5/m 处/n]/mq 春运/n 检查/vn 点/qt ，/w 采取/v 驻点/nz 逢/v 车/n 必/d 查/v 的/ude1 检查/vn 方式/n ，/w 甄别/vn 经过/p 检查/vn 点/qt 的/ude1 [客运/n 车辆/n]/nz 是否/v 有/vyou [非法/b 营运/vn]/nz 及/cc 站/vi 外/f 组/n 客/ng 等/udeng [违章/vn 行为/n]/nz ，/w 保障/v 客运/n 秩序/n 。/w 
