人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 近日/t ，/w 娱乐圈/nz 最/d 热/a 议/v 的/ude1 新闻/n 之一/rz 莫过于/vl 杨幂/nr 首/q 度/qv 松口/vi 承认/v 已/d 怀孕/vi [三/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 消息/n ，/w 这/rzv 让/v 之前/f 沸沸扬扬/al 的/ude1 “/w [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ”/w 传闻/n 终于/d 有/vyou 了/ule 大团圆/vi 结局/n 。/w 坐等/v 当/p “/w 姥爷/n ”/w 的/ude1 杨幂/nr 老爸/n 近日来/nz 心情/n 大好/a ，/w 女儿/n 女婿/n 公开/ad 怀孕/vi 消息/n 后/f ，/w 心急/a 的/ude1 姥爷/n 就/d 迫不及待/dl 在/p 网上/s 公开/ad 征集/v 外孙/n 名字/n 。/w 并/cc 自曝/nz ：/w “/w 呼声/n 甚/dg 高/a 的/ude1 是/vshi ：/w 杨柳树/nr ，/w 刘杨合/nr 。/w ”/w 还/d 笑/v 称/vn 这些/rz 名字/n 都/d 不错/a ，/w 五年/t 内/f 都/d 用/p 上/f 。/w 看来/v 杨幂/nr 刘恺威/nr 小两口/n 延续/v 香火/n 的/ude1 使命/n 任重而道远/n 啊/y 。/w 
