人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 熊旭/nr 实习生/nnt 曹嘉馨/nr ）/w 今天/t ，/w [白家庄/ns 小学/nis]/nts 校长/nnt 祖雪媛/nr 做客/vi 人民网/nz 教育/v 频道/n ，/w 聊/v 到/v 北京市/ns [网络/n 课程/n]/nz 的/ude1 运用/vn 时/ng ，/w 她/rr 介绍/v 道/qv ，/w 推进/vi Pad/x （/w [平板/n 电脑/n]/nz ）/w 进入/v 课堂/n 不是/c 形式主义/n ，/w 可以/v 使/v 孩子/n 更/d 高效/b 的/ude1 学习/vn 。/w 
祖雪媛/nr 说/v [白家庄/ns 小学/nis]/nts 也/d 正在/d 尝试/v 着/uzhe 让/v [平板/n 电脑/n]/nz 走进/v 学校/nis :/w “/w 最/d 开始/v 的/ude1 时候/n 老师/nnt 也/d 在/p 讨论/v ，/w [平板/n 电脑/n]/nz [走进/v 课堂/n]/nz 是不是/v 形式主义/n ？/w 但/c 当/p 我们/rr 真正/d 使/v [平板/n 电脑/n]/nz 走进/v 学校/nis 的/ude1 时候/n ，/w 它/rr 确实/ad 能够/v 破解/v 以前/f 很难/d 解决/v 的/ude1 问题/n 。/w 比如/v 使/v 孩子/n 可以/v [自主/vd 选择/v]/nz ，/w 即时/d 可/v 得/ude3 海量/n 信息/n 。/w ”/w 
据/p 她/rr 介绍/v ，/w 利用/v Pad/x 可以/v 解决/vn 孩子们/nz 曾经/d 不能/v 解决/vn 的/ude1 难题/n :/w “/w 比如说/vl 平行四边形/gm ，/w 随着/p 高/a 的/ude1 变化/vn 拉/v 抻/v ，/w 随着/p 高/a 的/ude1 变化/vn 面积/n 是/vshi 在/p 变化/vn 的/ude1 ，/w 原来/d 老师/nnt 在/p 课堂/n 里/f 讲/v 只能/v 拿/v 纸/n 来/vf 演示/vn ，/w 不是/c 很/d 清楚/a ，/w 但/c 现在/t 用/p [平板/n 电脑/n]/nz ，/w 所有/b 的/ude1 数据/n 都/d 是/vshi 在/p 变化/vn ，/w 能够/v 让/v 孩子们/nz 看到/v 变化/vn 的/ude1 规律/n 。/w ”/w 
同时/c 祖雪媛/nr 强调/v 推进/vn Pad/x 进入/v 课堂/n 还/d 能够/v 实现/vn 移动/vn 学习/v ：/w “/w 用/p 啪啪/o 表达/v 之后/f ，/w 孩子/n 可以/v 随时随地/dl 拍照/vi 、/w 口述/v ，/w 还/d 可以/v 改变/vn 评价/vn 的/ude1 方向/n 。/w 原来/d 是/vshi 本班/nz 的/ude1 教师/nnt 和/cc 同学/n 进行/vn 评价/vn ，/w 但/c 用/p 啪啪/o 解题/vi 传到/v 互联网/n 上/f ，/w 还/d 可以/v 让/v 其他人/r 来/vf 评价/vn ，/w 就是/v 教室/n 扩大化/vi ，/w 也/d 就是/v 泛化/gi 学习/v 。/w ”/w 
