人民网/nz 上海/ns 1月20日/t 电/n “/w 浦东/ns 的/ude1 改革创新/v 要/v 坚持/v 高起点/nz 、/w 高标准/d 、/w 高质量/nz ，/w 比如/v 临港/nz 地区/n 的/ude1 开发/vn 建设/vn ，/w 要/v 把/pba 过去/vf [1/m ./w 0/m 版/n]/mq 的/ude1 招商引资/vl 标准/n 和/cc 水平/n 升级/vi 到/v 2.0/m 甚至/d [3/m ./w 0/m 版/n]/mq 。/w ”/w 上海市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 浦东/ns 代表团/n [今天/t 下午/t]/nz 举行/v 全团/n 审议/v ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 杨雄/nr 参加/v 审议/vn 时/ng 说/v ，/w 浦东/ns 既/c 肩负/v 国家/n 综合/vn 配套改革/v 的/ude1 使命/n ，/w 又/d 在/p 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 中/f 承担/v 重要/a 责任/n ，/w 在/p 全市/n 改革创新/v 大局/n 中/f 举足轻重/vl 。/w 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 完成/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 所/usuo 明确/a 的/ude1 2014年/t 各项/r 任务/n ，/w 浦东/ns 可谓/v 重任在肩/n ，/w 务必/d 要/v 一马当先/dl ，/w 按照/p “/w 当/p 好/a 排头兵/n 中/f 的/ude1 排头兵/n ，/w 先行者/n 中/f 的/ude1 先行者/n ”/w 要求/n ，/w 坚持/v 以/p 改革/vn 统领/v 全面/ad 工作/vn ，/w 坚持/v 以/p 效益/n 和/cc 质量/n 为重/vi ，/w 在/p 新起点/nz 上/f 有/vyou 新/a 追求/v ，/w 在/p 新探索/nz 中/f 有/vyou 新/a 突破/v 。/w 
“/w 浦东/ns 精神/n 就是/v 奋勇争先/v ，/w 发言/vi 抢/v 话筒/n 也/d 是/vshi 传统/n 。/w ”/w 浦东/ns 代表团/n 审议/v 现场/s ，/w 代表/nnt 们/k 争相/d 发言/vi ，/w 气氛/n 热烈/a 。/w 围绕/v 自贸区/nz 建设/vn 、/w 社区/n 综合治理/vl 、/w [建筑/n 垃圾/n 处理/vn]/nz 、/w 残疾人/n 就业/vn 、/w [医务/b 人员/n]/nz 队伍/n 建设/vn 、/w 临港/nz 地区/n 开发/vn 、/w [国际/n 航运/n 中心/nis]/nis 建设/vn 、/w 文化/n 繁荣/an 发展/vn 、/w 义务教育/n 优质/b 均衡/a 、/w [养老/vn 服务/vn]/nz 等/udeng 话题/n ，/w 周先强/nr 、/w 金永红/nr 、/w 欧海燕/nr 、/w 莫彬彬/nr 、/w 陈晓玲/nr 、/w 杨惠根/nr 、/w 宋莲影/nr 、/w 黄克斯/nr 、/w 於世成/nz 、/w 袁欣/nr 、/w 林宏鸣/nr 、/w 倪闽景/nr 、/w 陆晓炜/nr 、/w 杨振峰/nr 、/w 秦灿灿/nr 、/w 冯红梅/nr 、/w 简大年/nr 等/udeng [17/m 位/q]/mq 代表/nnt 交流/vn 了/ule 自己/rr 的/ude1 思考/vn 和/cc 建议/n 。/w 
“/w 浦东/ns 发展/vn 好/a 不好/a ，/w [直接/ad 关系/n]/nz 到/v 上海/ns 发展/vn 好/a 不好/a 。/w ”/w 杨雄/nr 在/p 发言/vi 时/ng 说/v ，/w 站/vi 在/p 新起点/nz 上/f 的/ude1 浦东/ns ，/w 要/v 有/vyou 更加/d 清晰/a 的/ude1 定位/vn ，/w 要/v 更加/d 注重/v 发展/vn 的/ude1 质量/n 和/cc 效益/n ，/w 继续/v 发扬/vn 敢/v 闯/v 敢/v 试/vn 敢/v 担当/v 的/ude1 精神/n ，/w 在/p 落实/v 中央/n 精神/n 、/w 实现/v 创新/vn 驱动/vn 发展/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 走/v 在/p 全市/n 前列/n 、/w 走/v 在/p 全国/n 前列/n 。/w 要/v 善于/v 总结/vn [浦东/ns 开发/vn]/nz 开放/v [二十/m 多年来/d]/mq 的/ude1 经验/n ，/w 更加/d 注重/v 激发/vn 市场/n 活力/n 和/cc 社会/n 活力/n ，/w 更加/d 注重/v 汲取/vn 基层/n 智慧/n 和/cc 力量/n ，/w 对/p 制约/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n 问题/n 一个/mq 一个/mq 谋求/v 解决/vn ，/w 对/p 群众/n 反映/v 强烈/a 、/w 困扰/v 多年/mq 的/ude1 “/w 老大难/n ”/w 问题/n 一点一点/m 寻求/v 突破/vn 。/w 
