向/p 吴茂珠/nr 委员/nnt 致敬/vi ，/w 她/rr 不仅/c 敢言/vn ，/w 在/p 遭受/v 两次/mq 人/n 为/p 打断/v 后/f ，/w 仍/d 不忘/v 初心/nz ，/w “/w 固执/a ”/w 把/pba 话/n 讲完/v ，/w 体现/v 了/ule 一名/mq 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 勇气/n 和/cc 责任/n 。/w “/w 千/m 羊/n 之/uzhi 皮/n ，/w 不/d 若/c [一/d 狐/ng 之/uzhi 腋/ng]/nz ；/w 众人/n 诺诺/nrf ，/w 不/d 若/c 一/m 士/ng 之/uzhi 谔谔/nz 。/w ”/w 这样/rzv 的/ude1 政协/nis 委员/nnt ，/w 可敬/a 就/d 可敬/a 在/p 她/rr 有/vyou 明确/a 的/ude1 身份/n 意识/n ，/w 知道/v 自己/rr 所/usuo 为何/ryv 来/vf ，/w 故/c 能/v 敢言/vn 、/w 善言/nz ，/w 做到/v 知无不言/vl ，/w 言无不尽/vl ，/w 力求/v 不辱使命/vl 。/w 
两厢/mq 对照/v ，/w 那些/rz 打断/v 吴茂珠/nr 发言/vi 的/ude1 委员/nnt [令人/v 费解/a]/nz 。/w 政协/nis 委员/nnt 如果/c 在/p [政协/nis 会议/n]/nz 上/f 都/d 不/d 说实话/vl ，/w 到/v 哪里/rys 去/vf 说/v 呢/y ？/w 一名/mq 政协/nis 委员/nnt 说/v 得/ude3 好/a ，/w 政协/nis 就是/v 说话/vn 的/ude1 地方/n 。/w 更/d 准确/a 地/ude2 说/v ，/w 政协/nis 是/vshi 说实话/vl 、/w 讲真话/nz 的/ude1 地方/n 。/w 全国政协/nt 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 会议/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 赵启正/nr 说/v 过/uguo ，/w “/w 政协/nis 有/vyou 最大/gm 的/ude1 话语权/nz ，/w 但/c 话语权/nz 的/ude1 定义/n 不/d 只是/d 发言权/n ，/w 而是/c 他/rr 的/ude1 发言/vn 能够/v 有/vyou 权威性/n ，/w 能够/v 有/vyou 效果/n 。/w ”/w 诚然/c ，/w 政协/nis 最大/gm 的/ude1 权力/n 就是/v 话语权/nz ，/w 该/rz 说/v 不说/c 就是/v 放弃/v 了/ule 职责/n ，/w 只/d 说/v 假话/n 或/c 套话/n ，/w 比/p 不/d 说话/vi 还/d 可怕/a 。/w 说实话/vl 、/w 讲真话/nz ，/w 既/c 履行/v 了/ule 职责/n ，/w 又/d 能/v 推动/vn 政府/nis 工作/vn 改进/v ，/w 一举两得/vl ，/w 何乐而不为/vl ？/w 
应该/v 看到/v ，/w 无论/c 省政协/n 委员/nnt 还是/c 全国政协/nt 委员/nnt ，/w 他们/rr 大多数/m 都/d 能/v 做到/v 敢/v 讲话/n 、/w 讲真话/nz ，/w 并/cc 能/v 发表/v 有/vyou 建设性/n 的/ude1 意见/n 、/w 建议/n 。/w 每年/r 的/ude1 地方/n 政协/nis 会上/n ，/w 不少/m 委员/nnt 为/p 抢/v 到/v 发言/vn 机会/n ，/w 想方设法/dl ，/w 纷纷/d “/w 抢夺/v ”/w 麦克风/n ，/w 就是/v 例证/n ；/w 至于/p 在/p 全国政协/nt [会议/n 期间/f]/nz ，/w 不少/m 政协/nis 委员/nnt 已/d 成/v 了/ule 敢言/vn 的/ude1 代名词/n 。/w 他们/rr 都/d 值得/v 礼赞/n 。/w 比如/v ，/w [中国/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 、/w 第八/m 、/w 九/m 、/w 十届/mq 全国政协/nt 委员/nnt 杨志福/nr ，/w 尽管/c 有/vyou 严重/a 眼疾/n ，/w 但/c 深入/ad 调研/vn ，/w 忠诚/a 履/vg 职/ng 。/w 
有/vyou 这样/rzv 一个/mq 场景/n ：/w 2007年3月4日/t ，/w 杨志福/nr 的/ude1 发言/vn ，/w 感动/v 了/ule 经济界/n 、/w 农业/n 界/n 的/ude1 100多名/m 政协/nis 委员/nnt ，/w 也/d 感动/v 了/ule 正在/d 听取/v 委员/nnt 意见/n 的/ude1 时任/v 总理/nnt 温家宝/nr ，/w 很多/m 委员/nnt 流下/v 了/ule 眼泪/n ，/w 温家宝/nr 也/d 眼/n 含/v 着/uzhe 热泪/n 。/w 原来/d 当时/t 杨志福/nr 发言/vi 很/d 真诚/a ，/w 他/rr 既/c 谈到/v 了/ule 我国/n 贫瘠/a 的/ude1 [耕地/n 资源/n]/nz 现状/n 、/w 水资源/n 现状/n ，/w 讲/v 了/ule [传统/n 农业/n]/nz 向/p [现代/ntc 农业/n]/nz 转变/v 过程/n 中/f 的/ude1 问题/n ，/w 更/d 讲/v 了/ule 农民/nnt 的/ude1 喜/v 与/cc 忧/ng ；/w 还/d 转述/v 了/ule 一个/mq 顺口溜/n “/w 村/n 骗/v 乡/n 、/w 乡/n 骗/v 县/n 、/w 一直/d 骗/v 到/v 国务院/nt 。/w 国务院/nt 下/f 文件/n ，/w 一层/mq 一层/mq 往/p 下/f 念/v ，/w 念/v 完/vn 文件/n 进/vf 饭店/nis ，/w 文件/n 根本/a 不/d 兑现/v 。/w ”/w 闻者/n 无不/d 震动/vn 而/cc 感慨/v 。/w 
曾/d 担任/v 过/uguo 全国政协/nt 委员/nnt 的/ude1 著名/a 经济学家/nnt 吴敬琏/nr 有/vyou 句/q 名言/n ：/w “/w 如果/c 当/p 政协/nis 委员/nnt 就/d 怕/v 挨骂/v ，/w 那么/c 我们/rr 这些/rz 人/n 就/d 不用/d 当/p 了/ule ，/w 可以/v 回家/vn 了/ule 。/w ”/w 像/v 吴敬琏/nr 、/w 杨志福/nr 、/w 吴茂珠/nr 这样/rzv 的/ude1 委员/nnt 还有/v 更多/ad ，/w 他们/rr 知道/v 自己/rr 是/vshi 干什么/vi 的/ude1 ，/w 也/d 知道/v 敢言/vn 的/ude1 可贵/a 价值/n 。/w 期待/v 更多/ad 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 敢言/vn ，/w 更/d 期待/v 打断/v 别人/rr 发言/vi 的/ude1 委员/nnt 少/a 一些/mq ，/w 如果/c 所有/b 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 都/d 牢记/v 职责/n ，/w 做到/v “/w 率性/nz 故/c 言/vg 真/a ，/w 无/v 求/v 忧/ng 不/d 存/v 。/w 职/ng 在/p 责/ng 亦/d 在/p ，/w 俯仰/vi 岂/d 愧心/nz 。/w ”/w 不仅/c 能够/v 赢得/v [尊严/n 与/cc 荣耀/an]/nz ，/w 于/p 政府/nis 、/w 于/p 社会/n 、/w 于/p 国家/n 都/d 有利/a 。/w 
