1月19日/t 晚/tg ，/w 张亮/nr 带着/vn 儿子/n 天天/d 出席/v 代言/v 活动/vn 。/w 访谈/vn 中/f ，/w 张亮/nr 爆料/v 天天/d 自从/p 参加/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 就/d 特别/d 享受/v 当/p 哥哥/n 的/ude1 感觉/n ，/w 更/d 要求/n 妈妈/n 生/v 个/q 小妹妹/nz ，/w 同样/d 有/vyou 此/rzs 心愿/n 的/ude1 张亮/nr 坦言/v 造/v 人/n [顺/v 其/rz 自然/n]/nz ，/w 但/c 会/v 担心/vn 女儿/n 长得/v 像/v 自己/rr 而/cc 太/d 丑/a 。/w 对于/p 加盟/v 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 》/w 的/ude1 传闻/n ，/w 张亮/nr 坦承/v 已经/d 接洽/v 过/uguo 制作人/nnt ，/w 但/c 具体/a 还要/d 看/v 档期/n ，/w “/w 选/v 角色/n 要/v 冷静/a ”/w 。/w 
天天/d 想/v 要/v 妹妹/n 过/uguo 大哥/n 瘾/n 张亮/nr 担心/v 生/vn 女儿/n 像/v 自己/rr 
当年/t 瞒着/v 经纪人/nnt 偷偷/d 有/vyou 了/ule 天天/d 的/ude1 张亮/nr ，/w 当日/t 透露/v ，/w 如果/c [国家/n 政策/n]/nz 允许/v ，/w 还/d 希望/v 有/vyou 个/q 女儿/n 。/w 不过/c ，/w 这个/rz 计划/n 的/ude1 助推/vn 者/k 还是/c 儿子/n 张悦轩/nr ，/w “/w [突然/ad 有一天/d]/nz ，/w 天天/d 跟/p 他/rr 妈妈/n 讲/v ，/w 说/v 想/v 要/v 个/q 小妹妹/nz 。/w 天天/d 自从/p 参加/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 就/d 特/ag 想/v 当/p 一个/mq 大/a 哥哥/n ，/w 可以/v 照顾/vn 小妹妹/nz 。/w ”/w 张亮/nr 表示/v ，/w 对于/p 生/v 二胎/nz 自己/rr 没什么/vl 压力/n ，/w 一切/rz [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 。/w 但/c 他/rr 直言/vi ，/w 会/v 担心/vn 生/v 女儿/n 长得/v 像/v 自己/rr 不/d 好看/a ，/w “/w 我/rr 有一个/mq 孪生/b 姐姐/n ，/w 她/rr 说/v 幸亏/d 长得/v 不/d 像/v 我/rr ，/w 要不然/c 就/d 嫁/v 不/d 出去/vf 了/ule 。/w ”/w 
当晚/t ，/w 天天/d 跟着/v 张亮/nr 一起/s 出席/v 代言/v 活动/vn ，/w “/w 小暖/nz 男/b ”/w 继续/v 发挥/vn “/w 捧场/vi 王/n ”/w 的/ude1 本色/n ，/w 现场/s 无条件/d 支持/v 张亮/nr ，/w 还/d 大/a 呼/v 老爸/n 是/vshi “/w 超级/b 专业/n 的/ude1 盾牌/n 级/q 厨师/nnt ”/w 。/w 对于/p 儿子/n 的/ude1 鼓励/vn ，/w 张亮/nr 真心/d 感到/v 欣慰/a ，/w “/w 他/rr 很少/ad 给/p 我/rr 面子/n ，/w 之前/f 我/rr 不/d 在场/vi 时/ng 还/d 经常/d 爆/v 我/rr 的/ude1 料/n ，/w 今天/t 真/a 证明/v 是/vshi 亲生/b 的/ude1 。/w ”/w 
此前/t ，/w 张亮/nr 在/p 受/v 访/v 时/ng 曾/d 表示/v ，/w 儿子/n 天天/d 曾/d 因/p 在/p 机场/nis 遭遇/v 粉丝/nf 的/ude1 疯狂/a 围追/vn ，/w 而/cc 造成了/v 一定/b 的/ude1 [心理/n 阴影/n]/nz ，/w 他/rr 也/d 希望/v 尽量/d 保护/v 儿子/n 的/ude1 童真/n 。/w 那/rzv 为何/ryv 还/d 会/v 带/v 天天来/nz 现身/v 当晚/t 的/ude1 活动/vn ？/w 对此/d 张亮/nr 做出/v 解释/vn ，/w “/w 这次/r 是/vshi 深度/n 合作/vn ，/w 之前/f 带/v 孩子/n 出去/vf 走穴/vi ，/w 因为/c 合约/n 都/d 是/vshi 去年/t [9/m 到/v 10/m 月份/n]/mq 签/v 下/f 的/ude1 ，/w 现在/t 都/d 履行/v 完了/vi ，/w 以后/f 的/ude1 [商业/n 活动/vn]/nz 我会/r [严格/ad 控制/vn]/nz ，/w 但/c 那种/r 有/vyou 父子/n 互动/v 形式/n 的/ude1 我/rr 觉得/v 还是/c OK/x 的/ude1 。/w ”/w 
张亮/nr 承认/v 接洽/v 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 》/w ：/w 选/v 角色/n 要/v 冷静/a 
因为/c 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 迅速/ad 走红/vi 的/ude1 张亮/nr ，/w 早已/d 摩拳擦掌/vl 准备/v 进军/vn 影视圈/n 。/w 他/rr 透露/v ，/w 过/uguo 完/vi 春节/t 就/d 直接/ad 进/vf 剧组/nis 拍戏/vi 了/ule 。/w 此前/t ，/w 有/vyou 消息/n 称/v 由/p 李少红/nr [/w 微博/n ]/w 监制/vi 的/ude1 中国/ns 版/n 《/w 继承者/nz 》/w 正在/d 筹备/vn ，/w 目前/t 人气/n 爆棚/nz 的/ude1 张亮/nr 因为/c 和/cc 男/b [二/m 号/q]/mq 金宇彬/nr 长相/n 神似/a ，/w 又/d 都/d 拥有/v 无敌/vn 大/a 长腿/nz ，/w 被/pbei 曝/vg 有望/v 出演/vn 崔英道/nr 一角/n 。/w 提及/v 此事/r ，/w 张亮/nr 坦言/v “/w 见过/v 制作人/nnt ，/w 一起/s 聊/v 过/uguo ”/w ，/w 但/c 还要/d 看/v 档期/n 和/cc 公司/nis 的/ude1 安排/vn 。/w 初/f 涉/vg 影视圈/n 的/ude1 张亮/nr ，/w 在/p 兴奋/a 之/uzhi 余/ng 也/d 表示/v 出/vf 谨慎/a 的/ude1 一面/n ，/w “/w 我/rr 之前/f 没有/v 表演/vn 的/ude1 经历/n ，/w 所以/c 在/p 角色/n 选择/v 方面/n 还是/c 要/v 冷静/a 一些/mq 。/w ”/w 
近日/t ，/w 张亮/nr 在/p 湖南/ns 录制/v 节目/n 时/ng ，/w 曾/d 与/cc 媒体/n 发生/v 不/d 愉快/a ，/w 深陷/v “/w 耍大牌/nz ”/w 风波/n 。/w 谈及/v 此事/r ，/w 张亮/nr 认为/v 是/vshi 误会/vn ，/w 是/vshi 当天/t 的/ude1 工作/vn 环节/n 沟通/v 出/vf 了/ule 问题/n 。/w 对于/p 网友/n 们/k 力劝/nz 他/rr 换/v 宣传/vn 团队/n 的/ude1 笑谈/n ，/w 张亮/nr 也/d 力挺/nz 经纪人/nnt ，/w “/w 他/rr 比较/d 担心/v 的/ude1 就是/v 我/rr 嘴/n 比较/d 笨/a ，/w 搞/v 不好/a 我/rr 心里/s 想/v 的/ude1 是/vshi 一/m ，/w 说/v 出来/vf 就是/v 二/m ，/w 所以/c 会/v 给/p 大家/rr 造成/v 误会/vn ，/w 也/d 会/v 给/p 他/rr 带来/v 很大/d 麻烦/an 。/w ”/w 接着/c ，/w 张亮/nr 不忘/v 补刀/nz 自/p 黑/a ，/w “/w 我/rr 嘴笨/nz ，/w 原来/d 一直/d 结巴/a ，/w 现在/t 居然/d 能/v 面对/v 这么/rz 多媒体/n 讲话/n ，/w 已经/d 进步/vn 很多/m 了/ule 。/w ”/w 
此前/t ，/w 还有/v 消息/n 称/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 有意/d 邀请/v [五/m 对/p]/mq 父子/n 中/f 的/ude1 一对/mq 登台/vi 表演/vn ，/w 而/cc 具有/v “/w 草根/n ”/w 气质/n 的/ude1 张亮/nr 父子/n 则/d 成为/v 热门/a 人选/n 。/w 不过/c ，/w 张亮/nr 直言/vi 对/p 此事/r 不/d 清楚/a ，/w “/w 我/rr 的/ude1 工作/vn 已经/d 排/v 到/v [28/m 号/q]/mq 了/ule ，/w 现在/t 还/d 没有/v 安排/vn 春晚/n 的/ude1 彩排/vn ，/w 所以/c 应该/v 不会/v 。/w ”/w (/w 陈家堃/nr //w 文/ng 孙慧/nr //w 图/n )/w 
