据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 我国/n 中成药/n 去年/t 在/p 国外/s 屡屡/d 遭遇/v 禁药/n 令/v ，/w 国家/n 卫生/an [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 李斌/nr 表示/v ，/w 未来/t 要/v 狠抓/v 中药/n 质量关/n ，/w 打通/v 中药/n [走出/v 国门/n]/nz 的/ude1 壁垒/n 。/w 
英国/ns 药物/n 和/cc 保健品/n 管理局/nis 去年/t [11/m 月底/t]/mq 在/p 上/f 发布/v 消息/n 称/v 从/p 2014年4月30日/t 起/vf ，/w 所有/b 植物药/nz 产品/n 必须/d 得到/v 授权/vn 才能/n 在/p 英国/ns 供应/vn 出售/v 。/w 而/cc 尴尬/a 的/ude1 是/vshi ，/w 目前/t 尚无/v 一例/mq 中成药/n 成功/a 注册/vn ，/w 这/rzv 意味着/v 目前/t 英国/ns 市场/n 上/f 的/ude1 中成药/n 存货/n 将/d 全部/m 下架/nz ，/w 消费者/n 将/d 无法/v 通过/p 正当/a 渠道/n 在/p 英国/ns 市场/n 上/f 购买/v 到/v 中成药/n 。/w 国家/n 卫生/an [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 李斌/nr 说/v 未来/t 必须/d 狠抓/v 中药/n 质量关/n ，/w 才能/n 为/p 药/n [走出/v 国门/n]/nz 消除/v 障碍/n 。/w 
李斌/nr ：/w 既/c 要/v 有/vyou 医疗/n 好/a 水平/n ，/w 也/d 要/v 有/vyou 药/n 的/ude1 好/a 质量/n 。/w 这些/rz 年/qt 也/d 组织/n 了/ule 种子库/nz 繁育/v 基地/nis 的/ude1 建设/vn ，/w 也/d 要/v 保证/vn 重量/n 。/w 除了/p 种苗/n 繁育/vn 之外/f ，/w 我/rr 想/v 种植/vn 方面/n 除了/p 野生/b 的/ude1 之外/f 一定/b 要/v 坚持/v 高标准/d 、/w 规范化/vn 。/w 我们/rr 的/ude1 中药/n 为什么/ryv 出去/vf 不行/a ，/w 萃取/nz 了/ule 之后/f 人家/n 一/m 化验/vn 有/vyou 重金属/n 、/w 有/vyou [农药/n 残留/vn]/nz ，/w 那/rzv 人家/n 敢/v 吃/v 吗/y ？/w 质量/n 一定/b 要/v 狠狠/d 的/ude1 抓/v 起来/vf ，/w 医术/n 它/rr 一定/b 是/vshi 通过/p 一个/mq 好/a 质量/n 的/ude1 药/n 来/vf 体现/v 的/ude1 。/w 
[国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [国家/n 中医药/n 管理局/nis]/nto 局长/nnt 王国强/nr 说/v ，/w 目前/t [国际/n 社会/n]/nz 对/p 中医药/n 的/ude1 认知/vn 和/cc 期待/v 正在/d 发生/v 重大/a 变化/vn ，/w 这/rzv 为/p 中医药/n 海外/s 发展/vn 提供/v 了/ule 难得/a 的/ude1 机遇/n 。/w 
王国强/nr ：/w 要/v 以/p [服务/vn 贸易/vn]/nz 为/p 重点/n ，/w 在/p 统筹/vd 走/v 出去/vf 、/w 请/v 进来/v 基础上/nz ，/w [优先/vd 发展/vn]/nz 面向/v 海外/s 的/ude1 服务/vn 。/w 要/v 通过/p 传播/v 中医药/n 健康/a 文化/n ，/w 提高/v [国际/n 社会/n]/nz 对/p 中医药/n 的/ude1 认知/vn 和/cc 认识/v ，/w 着力/vd 培育/v 海外/s 市场/n ，/w 通过/p 发展/vn 养生/vn 、/w 医疗/n 、/w 旅游/vn 等/udeng 多元/b 服务/vn ，/w 着力/vd 吸引/v 境外/s 的/ude1 消费/vn ，/w 通过/p 高层/n 推动/v 贸易/vn 谈判/vn ，/w 着力/vd 为/p 中医药/n 海外/s 发展/vn 创造/v 政策/n 和/cc 法律/n 的/ude1 环境/n 。/w 通过/p 参与/v 国际/n 规则/n 和/cc 标准/n 的/ude1 制定/vn ，/w 着力/vd 引领/v 国际/n 传统/n 医药/n 的/ude1 发展/vn 。/w （/w 记者/nnt 冯会玲/nr ）/w 
