人民网/nz 上海/ns 1月20日/t 电/n 连日来/dl ，/w [上海市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 钟燕群/nr 、/w 蔡达峰/nr 、/w 郑惠强/nr 、/w 吴汉民/nr 、/w 洪浩/nr 、/w 薛潮/nr 分别/d 参加/v 了/ule 代表团/n 分组/vn 审议/v 。/w 大家/rr 认为/v ，/w 今年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 文字/n 简练/a ，/w 文风/n 朴实/a ，/w 讲/v 成绩/n 实事求是/vl ，/w 看/v 问题/n 清醒/a 坦诚/a ，/w 面对/v 挑战/vn [充满/v 信心/n]/nz ，/w 体现/v 了/ule [时代/n 特征/n]/nz 、/w [中国/ns 特色/n]/nz 、/w 上海/ns 特点/n 。/w 
大家/rr 提出/v ，/w 上海/ns 要/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 在/p 把握/v 好/a 政府/nis 和/cc 市场/n 关系/n 的/ude1 同时/c ，/w 还要/d 把握/v 好/a 政府/nis 与/cc 社会/n 的/ude1 关系/n 。/w 政府/nis 要/v 按照/p 问题/n 导向/n 、/w [市场/n 导向/n]/nz 、/w [需求/n 导向/n]/nz ，/w 继续/v 推进/vn 简政放权/vl ，/w 最大限度/nz 减少/v 政府/nis 对/p [微观/n 经济/n]/nz 的/ude1 干预/vn ，/w 最大限度/nz 激发/v 市场/n 活力/n 和/cc 社会/n 活力/n ，/w 努力/ad 把/pba 该/rz 放/v 的/ude1 权/n 放/v 开放/vn 到位/vi ，/w 把/pba 该/rz 管/v 的/ude1 事/n 管住/v 管/v 好/a 。/w 深化/v [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 最大限度/nz 减少/v 审批/vn 和/cc [行政/n 事业性/n 收费/vn]/nz 。/w 
大家/rr 认为/v ，/w 政府/nis 工作/vn 要/v 进一步/d 运用/v 法治/n 思维/n 、/w 法治/n 方式/n ，/w 深化改革/v 、/w 化解/v 矛盾/an ，/w 推进/vi 发展/vn 、/w 维护/v 稳定/an ，/w 要/v 自上而下/al 重视/v [法治/n 政府/nis]/nz 和/cc [法治/n 社会/n]/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 人大/nis 要/v 继续/v 推进/vn 科学/n 立法/vn 、/w [民主/a 立法/vn]/nz ，/w 尤其/d 要/v 更多/ad 制定/v 一些/mq 涉及/v 群众/n 切身利益/n 的/ude1 法规/n ；/w 同时/c 要/v 加大/v 监督/vn 力度/n 、/w 加强/v 检查/vn [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 执行/vn ，/w 推动/v 全社会/nz 形成/v 讲法/n 、/w 用法/n 的/ude1 好/a 风尚/n 。/w 建议/n 要/v 加强/vn [城市/n 综合/vn 管理/vn]/nz ，/w 摸索/v 符合/v 特大型/b 城市/n 特点/n 的/ude1 治理/vn 模式/n ，/w 把/pba 加强/v [城市/n 管理/vn]/nz 、/w 强化/v 社会/n 治理/vn 和/cc 提高/v 市民/n [文明/n 素质/n]/nz [有机/b 结合/v]/nz 起来/vf ；/w 推进/vi [城乡/n 一体化/vn]/nz 建设/vn ，/w 加大/v 财力/n 、/w [资源/n 配置/vn]/nz 向/p 困难/an 郊区县/n 的/ude1 倾斜/vn 力度/n ，/w 增强/v 郊区县/n 发展/v 自主权/n ；/w 要/v 做好/v 基础/n 、/w 基层/n 、/w 基本/a 工作/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 社区/n 在/p 社会/n 治理/vn 中/f 的/ude1 [基础/n 平台/n]/nz 作用/n ；/w 推进/vi 社会/n [管理/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 加快/v 培育/vn [社会/n 组织/n]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 民生/n 领域/n 的/ude1 [社会/n 组织/n]/nz 。/w 
