16日/t ，/w 继/vg “/w [如皋/ns 盆景/n]/nz ”/w 、/w “/w 如皋/ns 黑/a 塌菜/nz ”/w 后/f ，/w “/w [如皋/ns 萝卜/n]/nz ”/w 、/w “/w [如皋/ns 萝卜干/n]/nz ”/w 成功/a 注册/vn [地理/n 标志/n]/nz [证明/v 商标/n]/nz 。/w 
申请/v [地理/n 标志/n]/nz [证明/v 商标/n]/nz 是/vshi 保护/v 特色/n 产品/n 的/ude1 一种/mq 通行/vi 做法/n ，/w [商标/n 使用权/n]/nz 属于/v 当地/s 生产经营者/n 全体/n 。/w 带有/v [地理/n 标志/n]/nz [证明/v 商标/n]/nz 的/ude1 农产品/n ，/w 价格/n 普遍/ad 比/p [同类/n 产品/n]/nz 高/a 出/vf [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
[如皋/ns 萝卜/n]/nz 远销/v 日本/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 欧美/n 等/udeng 国家/n 和/cc 地区/n ，/w 多次/mq 被/pbei 评为/v [中国/ns 国际/n 农业/n 博览会/n]/nz [名牌/n 产品/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 贲腾/nr 通讯员/nnt 闵捷/nr )/w 
