人民网/nz 上海/ns 1月20日/t 电/n 百余/mq 位/q 上海市/ns 人大代表/nnt 在/p 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 联名/vd 向/p [上海/ns 市民/n]/nz 倡议/n ：/w 从/p 我/rr 做起/v ，/w 春节/t 不/d 放/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 
这份/r 倡议书/n 由/p 市/n 人大代表/nnt 厉明/nr 发起/v ，/w 得到/v 了/ule 很多/m 代表/nnt 的/ude1 积极/ad 响应/v 。/w 他们/rr 在/p 联名/vd 倡议书/n 中/f 写道/v ，/w [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 虽然/c 是/vshi 传统/n 风俗习惯/nz ，/w 但/c 这种/r 习俗/n 会/v 加剧/vn 雾霾/nz 危害/vn 。/w 代表/nnt 们/k 呼吁/v ：/w 文明/n 上海/ns ，/w 移风易俗/vl 。/w 雾霾/nz 治理/vn ，/w 匹夫有责/vl 。/w 请/v “/w 每/rz 一位/mq 市民/n 身体力行/vl 、/w 有所作为/vl ”/w ，/w 春节/t 不/d 放/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w （/w 唐小丽/nr ）/w 
