人民网/nz 上海/ns 1月20日/t 电/n 连日来/dl ，/w 出席/v 本次/r [上海市/ns 人代会/nis]/nt 的/ude1 市政府/n 领导/n 屠光绍/nr 、/w 艾宝俊/nr 、/w 赵雯/nr 、/w 周波/n 、/w 翁铁慧/nr 、/w 时/ng 光辉/a 、/w 蒋卓庆/nr 、/w 白少康/nr 在/p 审议/v 讨论/vn 时/ng 表示/v ，/w 在/p 新的/a 一年/mq ，/w 应/v 进一步/d 树立/v [群众/n 观点/n]/nz ，/w 感同身受/vl 体验/v 群众/n 困难/an ，/w 设身处地/dl 考虑/v 群众/n 需求/n ，/w 着力/vd 把/pba 实事/n 办好/vi 、/w 把/pba 好事/n 办/v 实/ad ，/w 以/p 获得/v [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 更大/d 支持/v 。/w 
大家/rr 认为/v ，/w 报告/n 强调/v 以/p 改革/vn 统领/v ，/w 我们/rr 要/v 进一步/d 深化改革/v ，/w 更/d 注重/v 协调/vn 和/cc 统筹/vd 发展/vn ，/w 更多/ad 注重/v 把/pba [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 民生/n 改善/v 、/w 环境质量/gg 的/ude1 提升/vn 结合/v 起来/vf 。/w 要/v 加快/vn 建设/vn “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w ，/w 推进/vi [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 持之以恒/vl 推动/v [产业/n 结构/n 优化/v 升级/vi]/nz ，/w 提高/v 产业/n [国际/n 竞争力/n]/nz ，/w 在/p 构建/v 新型/b 产业/n 体系/n 中/f 实现/v 经济/n 更/d 有效率/n 、/w 更加/d 公平/a 、/w 更/d [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 要/v [建立/v 健全/v]/nz 以/p 企业/n 为/p 主体/n 、/w 市场/n 为/p 导向/n 的/ude1 [技术/n 创新/vi 体系/n]/nz ，/w 支持/v 企业/n 主导/n 、/w 开展/v 产学研/n 协同/vd 创新/vi ，/w 引导/v [企业/n 创新/vi 管理/vn]/nz 能力/n ，/w 增进/v [国有/vn 企业/n]/nz 活力/n 、/w 建立/v 中/f [长期/d 激励/vn 机制/n]/nz 和/cc [约束/vn 机制/n]/nz ，/w 以此/d 激发/v 全社会/nz 活力/n 。/w 越是/d [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 越/d 要/v 重视/vn 民生/n ，/w 必须/d 坚持/v 尽力而为/vl 、/w 量力而行/vl ，/w 更加/d 注重/v 关怀/vn 困难/an 群体/n ，/w 更好/d 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 、/w 增加/v 人民/n 福祉/n 。/w 要/v 以/p 攻坚/vn 克难/nz 的/ude1 精神/n 做好/v 今年/t [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 包括/v 增强/vn 文化/n 创造/v 活力/n ，/w 创新/vi [城市/n 管理/vn]/nz 与/cc 社会/n 治理/vn 等/udeng 。/w 
