近日/t ，/w 阿玛尼/nrf 集团/nis 宣布/v ，/w 其/rz 旗下/d 的/ude1 阿玛尼/nrf [室内/s 设计/vn 工作室/nis]/nt 将/d 与/cc [门/n 里/f 集团/nis]/ntc 携手/vd ，/w 在/p 中国/ns 成都/ns 设计/vn 并/cc 打造/v 豪华/a 住宅/n 项目/n 阿玛尼/nrf 艺术/n 公寓/n 。/w 而/cc 著名/a [奢侈/a 品牌/n]/nz 包括/v LV/x 、/w Versace/x 、/w Herm/x s/x 等/udeng 都/d 在/p 谋求/v [房地产/n 开发/vn]/nz 。/w 
据/p [国家/n 统计局/nis]/nto 公布/v 的/ude1 去年/t 12月70/t 个/q 大中城市/n 住宅/n [销售/vn 价格/n]/nz 变动/v 情况/n ，/w [四/m 个/q]/mq 房价/n 已经/d 高企/nr 的/ude1 [一线/n 城市/n]/nz 房价/n 涨幅/n 依然/d “/w [拔/v 得/ude3 头筹/n]/nz ”/w ，/w 而/cc 有/vyou [数据/n 显示/v]/nz ，/w 北上广/nz 深/a 成交/v 的/ude1 “/w 千万/m 豪宅/n ”/w 数目/n 在/p 近几年/qt 稳中有升/vl ，/w 豪宅/n 市场/n “/w 抗/v 周期/n ”/w 能力/n 明显/a 较强/d 。/w 
业内人士/n 认为/v ，/w 奢侈品/n “/w 试水/nz ”/w 豪宅/n 市场/n 主打/v 品牌/n 和/cc 设计/vn ，/w 而/cc 这/rzv [两/q 方面/n]/mq 并/cc 不是/c 选择/v 房产/n 的/ude1 [主要/b 因素/n]/nz ，/w 而/cc 首/q 个/q 项目/n 选址/vi 消费力/n 相对/d 较弱/d 的/ude1 成都/ns 也/d 令人/v 忧心/n 。/w 
动向/n ：/w 
奢侈品/n 进军/v 国内/s 豪宅/n 项目/n 
近日/t ，/w 阿玛尼/nrf 集团/nis 宣布/v ，/w 其/rz 旗下/d 的/ude1 阿玛尼/nrf [室内/s 设计/vn 工作室/nis]/nt 将/d 与/cc [门/n 里/f 集团/nis]/ntc 携手/vd ，/w 在/p 中国/ns 成都/ns 设计/vn 并/cc 打造/v 豪华/a 住宅/n 项目/n 阿玛尼/nrf 艺术/n 公寓/n ，/w 届时/d ，/w 乔治·阿玛尼/nrf 先生/n 将/d 亲自/d 参与/v 设计/vn 。/w 据称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 世界级/b [奢侈/a 品牌/n]/nz 在/p 中国/ns 落地/vi 的/ude1 第一个/mq 住宅/n 项目/n 。/w 
据悉/v ，/w 该项/r 目的/n 住宅/n 部分/n 将/d 在/p 2014年/t 下半年/t 开盘/vi 发售/v ，/w 整个/b 项目/n 预计/v 将/d 于/p 2016年/t 竣工/vi 。/w 阿玛尼/nrf 集团/nis 最新/a 的/ude1 地产/n 项目/n 还包括/nz 了/ule 位于/v 土耳其/nsf 伊斯坦布尔/nsf 的/ude1 麦/ng 其/rz 卡/n 宫/ng 公寓/n (/w MackaResidences/x )/w 和/cc [印度/nsf 孟买/ns]/ns 的/ude1 世界/n 塔/n (/w WorldTowers/x )/w 等/udeng 。/w 2009年/t ，/w 以/p [迪拜/ns 阿玛尼/nrf 酒店/nis]/nt 的/ude1 契机/n ，/w 阿玛尼/nrf 全面/ad 进军/v 房地产/n ，/w 完成/v 第一个/mq 房地产/n 作品/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 阿玛尼/nrf 集团/nis 在/p 全球/n 共/d 打造/v 有/vyou [三/m 家/q]/mq 酒店/nis 、/w 两个/mq 冠名/v 公寓/n 和/cc 两个/mq 设计/v 公寓/n 。/w 
事实上/bl ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 著名/a [奢侈/a 品牌/n]/nz 包括/v LV/x 、/w Versace/x 、/w Herm/x s/x 等/udeng 都/d 在/p 谋求/v [房地产/n 开发/vn]/nz 。/w 
业内/n ：/w 
看好/v 中国/ns 豪宅/n [市场/n 前景/n]/nz 
“/w 对于/p 全球/n 的/ude1 [奢侈品/n 品牌/n]/nz 而言/uls ，/w 中国/ns 无疑/d 是/vshi 具有/v 很大/d 吸引力/n 的/ude1 国家/n 。/w ”/w 业内人士/n 表示/v ，/w “/w [奢侈/a 品牌/n]/nz 本身/rz 有着/v 从/p 服装/n 、/w 配饰/n 到/v 家居/n 、/w 厨具/n 等/udeng 更多/ad 产品线/nz ，/w 所以/c 这些/rz 品牌/n 也/d 想/v 借助/v 其他/rzv 的/ude1 产品线/nz 带给/v 国内/s 消费者/n 不/d 一样/uyy 的/ude1 全套/n 奢侈/a 感受/v 。/w ”/w 
在/p 业内人士/n 看来/v ，/w 支撑/v 阿玛尼/nrf 进入/v 中国/ns 住宅/n 开发/v 领域/n 的/ude1 ，/w 除了/p 其/rz 自身/rr 品牌/n 发展/vn 的/ude1 需求/n ，/w 近年来/dl 中国/ns 豪宅/n 市场/n 的/ude1 强劲/a 增长/v 也/d 是/vshi 重要/a 推动/v 因素/n 。/w 近年来/dl ，/w 中国/ns [高端/nz 人群/n]/nz 对于/p 豪宅/n 产品/n 本身/rz 的/ude1 [认知/vn 水平/n]/nz 也/d 在/p 快速/d 提升/v ，/w 现有/v 市场/n 上/f 的/ude1 豪宅/n 产品/n 无论是/c 开发/v [设计/vn 理念/n]/nz 还是/c [硬件/n 配置/vn]/nz 都/d 逐渐/d 向/p 国际化/vn 水平/n 看齐/vi ，/w 这/rzv 也/d 为/p 国际/n 投资者/nnd 进入/v 中国/ns [高端/nz 市场/n]/nz 带来/v 了/ule 信心/n 。/w 
数据/n ：/w 
[千/m 万元/q]/mq 豪宅/n 主要/b 集中/v 在/p 北京/ns 和/cc 上海/ns 
而/cc 中国/ns 的/ude1 豪宅/n 市场/n 究竟/d 发展/v 前景/n 如何/ryv ？/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 在/p 今年/t 1月18日/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 公布/v 了/ule 2013年12月70/t 个/q 大中城市/n 住宅/n [销售/vn 价格/n]/nz 变动/v 情况/n 显示/v ，/w 与/cc 上/f 年/qt 同月/d 相比/vi ，/w [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f ，/w 上涨/vi 的/ude1 城市/n 有/vyou [69/m 个/q]/mq 。/w 同比/n 价格/n 变动/vn 中/f ，/w 最高/a 涨幅/n 为/p 21.9%/m 。/w 而/cc 从/p 涨幅/n 范围/n 来看/u ，/w 12月/t 房价/n [同比/n 上涨/vi]/nz 超过/v 10%/m 的/ude1 城市/n 达到/v [31/m 个/q]/mq ，/w 比/p [11/m 月份/n]/mq 的/ude1 [26/m 个/q]/mq 增加/v 了/ule [5/m 个/q]/mq ，/w 涨幅/n 城市/n 范围/n 在/p 扩大/v 。/w 
北上广/nz 深/a [四/m 个/q]/mq 房价/n 已经/d 高企/nr 的/ude1 [一线/n 城市/n]/nz 涨幅/n 依然/d “/w [拔/v 得/ude3 头筹/n]/nz ”/w ，/w 以/p [20/m %/w 以上/f]/mq 同比/n 的/ude1 涨幅/n 领先/vi 全国/n 。/w 其中/rz ，/w 上海/ns 以/p 21.9%/m 居/v 首/q 。/w 而/cc [中原/ns 地产/n]/ntc 首席/n 分析师/nnt 张大伟/nr 对于/p 去年/t 12月/t 的/ude1 [房价/n 指数/n]/nz 进行/vn 分析/vn 发现/v ，/w 从/p 2006年/t 统计局/nis 公布/v [房价/n 指数/n]/nz 历史/n 来/vf ，/w 2013年12月份/t 的/ude1 [70/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 平均/a [同比/n 涨幅/n]/nz 达到/v 9.7%/m 。/w 
目前/t ，/w 豪宅/n 市场/n 主要/b 集中于/v 房价/n 快速/d 攀升/v 的/ude1 [一线/n 城市/n]/nz 。/w [CRIC/x 研究/vn 中心/nis]/nt 在/p 年初/t 发布/v 的/ude1 报告/n 显示/v ，/w [千/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 豪宅/n ，/w 目前/t 主要/b 集中/v 在/p 北京/ns 和/cc 上海/ns ，/w 每年/r 成交/v [数千/m 套/q]/mq ，/w 另外/c ，/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 城市/n 每年/r 也/d 有/vyou 上/f [百/m 套/q]/mq 成交/v 。/w 
分析/vn ：/w 
奢侈品/n “/w 试水/nz ”/w 豪宅/n 前景/n 难测/nz 
根据/p 房地产/n 业内人士/n 的/ude1 研究/vn ，/w 对于/p 豪宅/n 市场/n ，/w “/w 抗/v 行业/n 周期/n ”/w 的/ude1 能力/n 要好/a 于/p 刚/d 需/v 盘/qv 。/w “/w 从/p [市场/n 走势/n]/nz 来看/u ，/w [千万/m 级/q]/mq 豪宅/n 受/v 市场/n 大/a 环境/n 的/ude1 影响/vn 相比/vi 于/p 刚/d 需/v 、/w 改善/v 类/q 项目/n 而言/uls 较小/d ，/w 北京/ns 2011年/t 总价/n [1000/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 豪宅/n 成交/v 套数/n 较/d 前一年/mq 仅/d 减少/v [79/m 套/q]/mq ，/w 而/cc 上海/ns 这/rzv 一/m 级别/n 项目/n 2011年/t 虽然/c 少/a 成交/v 了/ule [518/m 套/q]/mq ，/w 但/c 在/p 2012年/t ，/w 随着/p [政策/n 环境/n]/nz 的/ude1 松动/vn ，/w 这/rzv 一块/s 市场/n 成交/v 规模/n 迅速/ad 反弹/vi ，/w 并/cc 一举/d 突破/v 了/ule [3000/m 套/q]/mq 。/w ”/w CRIC/x 研究员/nnt 杨晨青/nr 引用/v CRIC/x [统计/vn 数据/n]/nz 称/v 。/w 
不过/c ，/w 对于/p 阿玛尼/nrf 首/q 个/q 豪宅/n 项目/n 选址/vi 成都/ns ，/w 业内人士/n 却/d 对/p 其/rz 前景/n 表示/v 忧心/n 。/w 根据/p CRIC/x 数据/n ，/w 成都/ns 从/p 2010年/t 至今/d ，/w 每年/r 千万/m 豪宅/n 新房/n 成交/v 数/n 不/d 超过/v [300/m 套/q]/mq ，/w 部分/n 年份/n 甚至/d 不到/v [100/m 套/q]/mq ，/w 和/cc 北京/ns 、/w 上海/ns 年/qt 成交/v 超/v [3000/m 套/q]/mq 的/ude1 数字/n 完全/ad 不/d 在/p 一个/mq 数量级/n 上/f 。/w 
“/w [奢侈/a 品牌/n]/nz 进/vf 豪宅/n 市场/n 不是/c 主流/n ，/w 而是/c 类似/a 玩票/nz 的/ude1 性质/n 。/w ”/w [易居/nz 房地产/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 杨红旭/nr 表示/v ，/w [奢侈/a 品牌/n]/nz 在/p 设计/v 方面/n 有/vyou 一些/mq 理念/n ，/w 可以/v 嫁接/vn 到/v 住宅/n 设计/vn 中/f ，/w 但/c 仍/d 是/vshi 小众/nz 的/ude1 爱好/n 。/w “/w 房子/n 毕竟/d 是/vshi 大件/n 的/ude1 不动产/n ，/w 设计/vn 感/vg 和/cc 品牌/n 并/cc 不是/c 很/d 重要/a 的/ude1 因素/n 。/w ”/w 杨红旭/nr 认为/v ，/w 这种/r 奢侈品/n “/w 玩票/nz ”/w 性质/n 地/ude2 进军/v 豪宅/n 市场/n 并/cc 不会/v 对/p 整个/b [房地产/n 行业/n]/nz 造成/v 影响/vn 。/w 
而/cc [方圆/n 地产/n]/nz 首席/n 分析师/nnt 邓浩志/nr 则/d 认为/v ，/w 要/v 想/v 依靠/vn 一个/mq 奢侈品/n 的/ude1 “/w 噱头/n ”/w 来/vf 吸引/v 中国/ns “/w 土豪/n ”/w 埋单/nz 并不/d 容易/ad 。/w 他/rr 认为/v ，/w 一个/mq 豪宅/n 究竟/d 能/v 不能/v 吸引/v 消费者/n 要/v 看/v 产品/n 本身/rz 是否/v 真的/d 过硬/a 。/w （/w 记者/nnt 潘彧/nr 、/w 周慧/nr ）/w 
