2003年3月18日/t 上午/t 10时30分/t 许/v ，/w 新任/b 国务院/nt 总理/nnt 温家宝/nr 会见/v 了/ule 近/a [800/m 名/q]/mq [中外/b 记者/nnt]/nz 。/w 见面会/n 开始/v 后/f ，/w 他/rr 深情/n 地/ude2 说/v ：/w “/w …/w …/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 普通/a 的/ude1 人/n 。/w 我/rr 出生/vi 在/p 农村/n 的/ude1 一个/mq 教育/v 世家/n 。/w 我/rr 的/ude1 祖父/n 、/w [父亲/n 和/cc 母亲/n]/nz 都/d 是/vshi 教员/nnt 。/w 我/rr 的/ude1 孩提/n 时代/n 是/vshi 在/p 战乱/n 中/f 度过/v 的/ude1 。/w 战火/n 烧毁/v 了/ule 我/rr 的/ude1 全家/n ，/w 包括/v 爷爷/n 亲手/d 办/v 的/ude1 [那/rzv 座/q 小学/nis]/nts 。/w 旧中国/nz 的/ude1 苦难/n 在/p 我/rr 幼小/a 的/ude1 心灵/n 留下/v 了/ule 不可磨灭/vl 的/ude1 印象/n 。/w 我/rr 从/p 在/p 大学/nis 学/v 地质/n 到/v 从事/vn [地质/n 工作/vn]/nz ，/w 整整/d 25年/t 。/w 这/rzv 期间/f 大部分/n 是/vshi 在/p 非常/d 艰苦/a 和/cc 恶劣/a 的/ude1 条件/n 中/f 度过/v 的/ude1 。/w 我/rr 深知/v 人生/n 的/ude1 艰辛/an ，/w 也/d 知道/v 国家/n 建设/vn 的/ude1 艰难/a 。/w 但/c 我/rr 也/d 树立/v 一种/mq 信心/n ：/w 一个人/mq 、/w 一个/mq 民族/n 、/w 一个/mq 国家/n ，/w 只要/c 不畏/v 艰险/an ，/w 勇于/v 攀登/vn ，/w 一定/b 能/v 达到/v 光辉/a 的/ude1 顶点/n 。/w ”/w 
共和国/n [第六/m 任/v]/mq 国务院/nt 总理/nnt 温家宝/nr 出身/v 书香门第/n ，/w [家学/nz 渊源/n]/nz 。/w 温/ng 氏/ng 家族/n 世居/nz 天津/ns 市郊/s 北辰区/ns [宜兴埠/nz 镇/n]/ns 的/ude1 温/ng 家/q 胡同/n [8/m 号/q]/mq 。/w 相传/v 温/ng 家/q 先祖/n [6/m 代/q]/mq 人/n 都/d 居住/v 在/p 此/rzs 。/w 年长/vi 已/d 久/a ，/w 胡同/n 以/p 温/ng 家/q 姓氏/n 命名/v 。/w [宜兴埠/nz 镇/n]/ns 离/v 天津/ns 市区/s 约/d [4/m 公里/q]/mq 路/n ，/w 到/v [火车/n 北站/nis]/nz 仅/d [2/m ./w 5/m 公里/q]/mq 。/w 
温家宝/nr 自/p 祖辈/n 起/vf 两代/mq 献身/v 教坛/nz ，/w 是/vshi 名副其实/vl 的/ude1 教育/vn 世家/n ，/w 可谓/v 桃李/n 满/a 津门/ns 。/w 
温瀛士/nr 的/ude1 弟弟/n 温瀛阶/nr ，/w 也/d 就是/v 温家宝/nr 的/ude1 叔祖/n ，/w 后来/t 则/d 是/vshi 天津/ns [一/d 所/usuo]/mq [公立/b 学校/nis]/nz 的/ude1 校长/nnt 。/w 而/cc 温家宝/nr 的/ude1 父母/n 也/d 都/d 是/vshi 执教/vi 多年/mq 的/ude1 老教师/nz 。/w 父亲/n 温/ng 刚/d 是/vshi 天津/ns [第三/m 十三/m 中学/nis]/mq 的/ude1 地理/n 老师/nnt ，/w 母亲/n 杨秀兰/nr 是/vshi 天津/ns 市区/s [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 的/ude1 [语文/n 教师/nnt]/nnt 。/w 
更/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi 温家宝/nr 的/ude1 [另一/m 位/q]/mq 叔祖/n ，/w 亦/d 即/v 温瀛士/nr 的/ude1 幼弟/nz 温朋久/nr 老先生/n 。/w 解放战争/n 期间/f ，/w 他/rr 一度/d 曾/d 在/p 由/p 著名/a 历史学家/nnd 范文澜/nr 执掌/v 的/ude1 [北方/s 大学/nis]/ntu 任/v 教授/nnt 。/w 
现年/n [98/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 温朋久/nr 是/vshi 新/a [中国/ns 外交部/nto]/nt 宣告/v 诞生/vn 后/f 最早/d 任命/v 的/ude1 [15/m 位/q]/mq 正/d 副司长/nnt 、/w 主任委员/nnt 中/f 的/ude1 一位/mq 。/w 他/rr 是/vshi 外交/n 圈内/d 最/d 具/vg 战略/n 头脑/n 的/ude1 外交家/nnd 、/w 后来/t 被/pbei 誉为/v 中国/ns “/w 基辛格/nrf ”/w 的/ude1 宦乡/nz 先生/n (/w [前/f 外交部/nto]/nt [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w [政策/n 研究室/nis]/nt 主任/nnt ，/w 前/f 驻/v 比利时/ns 、/w 卢森堡/nsf 大使/nnt 兼/v [欧共体/n 使团/nis]/nt 团长/nnt )/w 的/ude1 第一/m 副手/nnt ，/w 为/p 外交部/nto [西欧/ns 非洲/nsf 司/ng]/nt 的/ude1 正/d 、/w 副司长/nnt 。/w 如今/t ，/w 草创/vn 时期/n 的/ude1 外交部/nto [15/m 位/q]/mq 司局级/b 官员/nnt ，/w 健/ag 在/p 的/ude1 只有/c 温朋久/nr 和/cc 当年/t 的/ude1 国际/n 司/ng 副司长/nnt 龚普生/nr 女士/n (/w 后任/n 首任/b 驻/v 爱尔兰/nsf 大使/nnt ，/w [前/f 外交部/nto]/nt 常务/b 副部长/nnt 章汉夫/nr 夫人/n )/w 。/w 不过/c ，/w 温朋久/nr 在/p 部/q 内/f 工作/vn 时间/n 并不/d 长/a 。/w 1年/t 后/f ，/w 他/rr 就/d 去/vf 了/ule 美丽/a 的/ude1 日内瓦/ns ，/w 成为/v 新中国/nz [第一/m 任/v]/mq 驻/v 日内瓦/ns 的/ude1 总领事/nnt 。/w 今天/t ，/w 温朋久/nr 离/v 百岁/q 大寿/n 仅有/nz “/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz ”/w ，/w 堪称/v 外交部/nto 的/ude1 第一/m 老寿星/n 。/w 
生于/v 1905年/t 的/ude1 温朋久/nr 原名/n 温瀛举/nr ，/w 字/n 鹏/ng 久/a ，/w 盖/v 因/p 崇敬/v 抗/v 金/b [英雄/n 岳飞/nr]/nz (/w 字/n 鹏举/nz )/w 之/uzhi 故/c ，/w 也/d 兼/v 含/v “/w 鹏程/nz [九/b 万里/mq]/mq ”/w 之意/nz 。/w 这个/rz 很/d 有/vyou 内涵/n 的/ude1 名字/n 就/d 出自/v 大哥/n 温瀛士/nr 之/uzhi 手/n 。/w 温朋久/nr 此生/r 最/d 难忘/a 的/ude1 就是/v 兄长/n 温瀛士/nr 。/w 
温朋久/nr [6/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 父亲/n (/w 即/v 温家宝/nr 的/ude1 曾祖父/n )/w 病故/vi 。/w 从此/d ，/w [长兄/n 为/p 父/ng]/nz ，/w 他/rr 一直/d 在/p 大哥/n 培养/v 教育/vn 下/f 成长/vi 。/w 就是/v 从/p 那个/rz 时候/n 开始/v ，/w 温瀛士/nr 毅然决然/dl 用/p 稚嫩/a 的/ude1 肩膀/n 担负/v 起/vf 家庭/n 重担/n 。/w 他/rr 就是/v 用/p 当/p 小学/nis 教员/nnt 寥寥/z [8/m 块/q]/mq 大洋/n 的/ude1 月薪/n 养活/v 自己/rr ，/w 同时/c 又/d 将/d 弟弟/n 们/k 抚养/v 成人/n 。/w 温瀛士/nr 对/p 幼弟/nz 温朋久/nr 管教/vn 甚/dg 严/a 。/w 1913年/t ，/w 温朋久/nr 入/v 宜兴埠/nz 民/ng 立/v [第五/m 小学/nis]/mq 就读/vi 。/w 读/v 初/f 小时/n ，/w 温朋久/nr 只/d 拿/v 了/ule 第二/m ，/w 温瀛士/nr 就/d 面露/nz 愠色/n ，/w 十分/d 不快/a 。/w 直到/v 温朋久/nr 高/a 小考/nz 了/ule 第一/m ，/w 温瀛士/nr 方/q 露/v 喜色/n 。/w 后来/t [天津/ns 县/n 小学/nis]/nt 会考/vn ，/w 少年/n 温朋久/nr 名列榜首/vl ，/w [含/v 辛/nz 菇/ng 苦/a]/nz 的/ude1 温瀛士/nr 才/d 开心/a 地/ude2 笑/v 了/ule 。/w 
[天津/ns 解放/v]/nz 前夕/f ，/w 温瀛士/nr 不幸/a 被害/vi 。/w [40/m 多年/mq]/mq 后/f ，/w 每/rz 忆及/v 沧桑/n 往事/n ，/w 温朋久/nr 总/b 怃然/nz 叹/v 曰/vg ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 一辈子/mq 最/d 难受/a 的/ude1 事/n !/w ”/w 
[少年/n 时代/n]/nz 的/ude1 温朋久/nr 曾/d 与/cc 周恩来/nr 、/w 邓颖超/nr 等/udeng 革命/vn 先驱/n 参加/v 天津/ns 反/vi 日/b [爱国/a 运动/vn]/nz 。/w 1919年/t 冬/tg ，/w [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 温朋久/nr 考/v 进/vn 了/ule 天津/ns 直隶省/nz (/w 1928年/t 改称/v 河北省/ns )/w 第一/m 师范学校/nis 。/w 比/p 温朋久/nr 大/a [1/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邓颖超/nr 则/d 是/vshi 天津/ns 直隶省/nz 第一/m 女子/n 师范学校/nis 的/ude1 学生/nnt 。/w 不过/c ，/w 那时/rzt 邓颖超/nr 的/ude1 名字/n 还/d 叫/vi “/w 邓文淑/nr ”/w 。/w 
1920年1月29日/t ，/w 天津/ns 各校/r 学生/nnt [五/m 六/m 千人/q]/mq 集会/vn ，/w 周恩来/nr 任/v 总指挥/nnt ，/w 邓颖超/nr 当时/t 被/pbei 推举/v 为/p 天津/ns 女/b 界/n 爱国/a 同志/n 会/v 演讲/vn 队/n 队长/nnt 。/w 人/n 小/a 志高/nz 的/ude1 温朋久/nr 手/n 执/v 小旗/nz ，/w 走/v 在/p 队伍/n 的/ude1 前列/n 。/w [80/m 余年/q]/mq 悠悠/z 往事/n 弹指一挥间/nz 。/w 温朋久/nr 怀念/v 周恩来/nr 、/w 邓颖超/nr 夫妇/n 诗/n 云/vg ：/w “/w 生离死别/n 俗间/nz 事/n ，/w 跟随/v 周/qt 邓/nz 亦/d 欣然/d 。/w ”/w 可谓/v 字字/n 含情/nz 。/w 
后来/t ，/w 当/p 温家宝/nr 1942年/t 在/p 天津/ns 北郊/s [呱呱/o 落地/vi]/nz 之/uzhi 时/ng ，/w [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 温朋久/nr 已/d 是/vshi 国民党/n [第三/m 十八/m 军/n]/mq 军长/nnt 赵寿山/nr (/w 后任/n 解放军/nnd [第一/m 野战军/n]/nz [副/b 司令员/nnt]/nnt )/w 办公室/nis 的/ude1 代理/vn 主任/nnt 了/ule 。/w 风云际会/vl ，/w [指点/v 江山/n]/nz 。/w 未几/nz ，/w 温朋久/nr 又/d 随/p 国民党/n [第三/m 集团军/nis]/mq 总司令/nnt 赵寿山/nr 将军/nnt 赴/v 甘肃/ns 武威/ns 。/w 
[20/m 世纪/n]/mq 20年代/t 末/f 30年代/t 初/f ，/w 温朋久/nr 先后/d 入/v [日本/ns 早稻田/nz 大学/nis]/ntu 第一/m 高等/b 学院/nis 、/w [德国/nsf 洪堡/nrf 大学/nis]/nt (/w [柏林/nsf 大学/nis]/ntu )/w 深造/vi 。/w 抗战/vi 胜利/vn 后/f ，/w 温朋久/nr 和/cc 赵寿山/nr 等/udeng 人/n [结伴/vi 而/cc 行/ng]/nz ，/w 自/p 天津/ns 直奔/v 晋冀鲁豫/n 解放区/ns 。/w 1949年11月8日/t 晚间/t ，/w [中央/n 人民政府/nis]/nt 最先/d 任命/v 的/ude1 外交部长/nnt 周恩来/nr ，/w 在/p 北京/ns 城东/s 古老/a 的/ude1 [外交部/nto 街/n]/nz [33/m 号/q]/mq (/w 即/v 新/a [中国/ns 外交部/nto]/nt 旧址/n )/w 郑重/ad 宣布/v ：/w [中华人民共和国/ns 外交部/nto]/nt 成立/vi 了/ule 。/w 温朋久/nr 亲耳/d 聆听/v 了/ule [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 兼/v 外交部长/nnt 慷慨激昂/vl 、/w 气壮山河/vl 的/ude1 重要/a 演说/vn …/w …/w 
也许/d 是/vshi 偶然/a 的/ude1 巧合/vn ，/w [20/m 余年/q]/mq 后/f 的/ude1 “/w 文革/n ”/w 高潮/n 中/f ，/w 在/p [北京/ns 地质/n 学院/nis]/nt 读书/vi 的/ude1 温家宝/nr 被/pbei 分配/v 到/v 武威/ns 以西/f [500/m 公里/q]/mq 的/ude1 酒泉/ns ，/w 一/m 干/v 就是/v [十/m 多年/mq]/mq ，/w 直到/v 他/rr 1982年/t 奉调/n 入京/vi 。/w 温朋久/nr 至今/d 还/d 清晰/a 地/ude2 记得/v ，/w 那/rzv 是/vshi 1968年2月/t 的/ude1 一个/mq 朔风/n 怒吼/vi 的/ude1 漆黑/z 夜晚/n 。/w 那/rzv 晚/tg ，/w 温朋久/nr 、/w 刘绛雯/nr 夫妇/n 亲自/d 送/v 温家宝/nr 上/f 了/ule 火车/n 。/w [没/d 过/uguo 几天/mq]/nz ，/w 温朋久/nr 夫妇/n 也/d 在劫难逃/vl ，/w 被/pbei 康生/nr 之/uzhi 流/v 投入/vn 了/ule 监狱/nis 。/w 
温家宝/nr 的/ude1 名字/n 也/d 是/vshi 祖父/n 温瀛士/nr 起/vf 的/ude1 ，/w 但/c 注入/v 新解/n 的/ude1 却/d 是/vshi 温朋久/nr 。/w 温朋久/nr 认为/v ：/w “/w 温家宝/nr ”/w 就是/v “/w 温/ng 加/v 饱/a ”/w ，/w 以此/d 来/vf 告诫/v 侄孙/n 时时/d 要/v 把/pba 人民/n 的/ude1 温饱/n 放在心上/nz ，/w 居安思危/vl ，/w 永不/d 忘本/vi ，/w 来自/v 人民/n ，/w 又/d 为人民服务/v 。/w 现在/t 任重道远/vl 的/ude1 温家宝/nr ，/w 当然/d 已/d 不会/v 满足/vn 于/p “/w 温/ng 加/v 饱/a ”/w ，/w “/w [全面/ad 建设/vn 小康/n 社会/n]/nz ”/w 的/ude1 [宏伟/a 目标/n]/nz 正/d 有待/v 共和国/n 新任/b 总理/nnt 带领/v [全国/n 人民/n]/nz 去/vf 实现/v !/w 
温家宝/nr 自小/d 在/p 天津/ns 长大/vi 。/w 1949年/t ，/w 温家宝/nr 随/p 家人/n 搬出/vf 了/ule 温/ng 家/q 胡同/n [8/m 号/q]/mq ，/w 来到/v 南开区/ns 西门/ns 里/f 达摩庵/nz 胡同/n 安/ag 下/f 新/a 家/q 。/w 
[中国/ns 国际/n 问题/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 宋明江/nr 先生/n (/w 前/f [外交部/nto 西欧/ns 司/ng]/nt 司长/nnt 、/w 驻/v 比利时/ns 大使/nnt 兼/v 驻/v 欧盟/n 使团/nis 团长/nnt )/w 就是/v [少年/n 时代/n]/nz 温家宝/nr 嬉戏/vi 的/ude1 玩伴/nz 。/w 那时候/nz ，/w 宋明江/nr 一家/n 也/d 住在/v 西门/ns 里/f 达摩庵/nz 胡同/n 。/w 温家宝/nr 的/ude1 家/q 就/d 在/p 宋/tg 家/q 的/ude1 对门/s ，/w 两家/mq 很/d 熟稔/a 。/w 
后来/t ，/w 温家宝/nr 考入/v 了/ule 全国/n [重点/n 中学/nis]/nz —/w —/w [南开/ns 中学/nis]/nts 。/w 如今/t ，/w 值得/v 南开/ns 学子/n 引/v 以为/v 豪/ag 的/ude1 是/vshi ，/w 这里/rzs 不仅/c 出/vf 了/ule [4/m 位/q]/mq 全国人大常委会/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt (/w 林枫/nr 、/w 吴阶平/nr 、/w 邹家华/nr 、/w 周光召/nr )/w ，/w [5/m 位/q]/mq 全国政协/nt 副主席/nnt (/w 屈武/nr 、/w 王昆仑/nr 、/w 孙孚凌/nr 、/w 万国权/nr 、/w 朱光亚/nr )/w ，/w [1/m 位/q]/mq 副总理/nnt (/w 邹家华/nr )/w ，/w 还/d 出/vf 了/ule 两位/mq 国务院/nt 总理/nnt ：/w 新中国/nz 的/ude1 首任/b 总理/nnt 周恩来/nr 和/cc [第六/m 任/v]/mq 总理/nnt 温家宝/nr 。/w 
也许/d 是/vshi 当/p 地理/n 教员/nnt 的/ude1 职业/n 习惯/n ，/w 温家宝/nr 的/ude1 父亲/n 温/ng 刚/d 对/p 地质学/n 情有独钟/vl 。/w 他/rr 搜集/v 了/ule 很多/m 地质/n 书籍/n ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou 著名/a 地质学家/nnd 李四光/nr 早年/t 的/ude1 许多/mq 著作/gi 。/w 温刚/nr 曾/d 多次/mq 对/p 已/d 考入/v [南开/ns 中学/nis]/nts 的/ude1 温家宝/nr 说/v 过/uguo ，/w 中国/ns 地大物博/nz ，/w 遍地/vi 都/d 是/vshi 宝藏/n ，/w 那些/rz [矿产/n 资源/n]/nz 需要/v 青年人/n 去/vf 勘探/vn 开采/vn 。/w 也许/d 父亲/n 的/ude1 教诲/vn 打动/v 了/ule 儿子/n ，/w 1960年/t 夏/tg ，/w [南开/ns 中学/nis]/nts 毕业/v 的/ude1 温家宝/nr 果真/d 下决心/vi 报考/v 了/ule 新中国/nz 成立/vi 初期/f 所/usuo 建/v 的/ude1 [北京/ns 地质/n 学院/nis]/nt (/w 现/tg 为/p [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu )/w ，/w 并/cc 被/pbei [地质/n 矿产/n]/nz [一/d 系/v]/mq —/w —/w 地质测量/gg 及/cc 找/v 矿/n 专业/n 所/usuo 录取/v ，/w 从此/d 与/cc [地质/n 矿产/n]/nz 结缘/vi 达/v [四/m 分/qt 之一/rz 世纪/n]/mq 。/w 
在/p [平林/nz 漠漠/z]/nz 、/w 黄沙/n 漫漫/z 的/ude1 大西北/ns ，/w 温家宝/nr 从/p [甘肃/ns 地质局/nis]/nt [酒泉/ns 地质/n 力学/n 队/n]/nt 的/ude1 一名/mq 普通/a 技术员/nnt ，/w 一直/d 擢升/v 到/v [甘肃/ns 地质局/nis]/nt 副局长/nnt 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 他/rr 有/vyou 缘/ng 结识/v 了/ule 毕业/v 于/p [兰州/ns 大学/nis 地理系/nit]/nt 的/ude1 兰州/ns 姑娘/n 张培莉/nr 。/w [20/m 世纪/n]/mq 70年代/t 初/f ，/w 两人/mq 同/p 结/v [百年/mq 之/uzhi 好/a]/nz 。/w 
当/p 历史/n 车轮/n 进入/v [20/m 世纪/n]/mq 80年代/t 以后/f ，/w 改革开放/v 的/ude1 中国/ns 大地/n 云蒸霞蔚/vl ，/w 风起云涌/vl 。/w 选拔/v 干部/nnt 的/ude1 “/w 四化/n ”/w (/w 革命化/vn 、/w 年轻化/vi 、/w 知识化/vi 、/w 专业化/vn )/w 理念/n 如/v 春风/n 般/uyy 吹拂/v [神州/n 大地/n]/ns ，/w 气象万千/vl ，/w 科教/b 知识界/n 大批/m 精英/n 人物/n 纷纷/d 脱颖而出/vl ，/w 在/p 中国/ns 政治/n 舞台/n 上/f 崭露头角/vl 。/w 与/cc 大多数/m 雨后春笋/n 般/uyy 涌现/v 的/ude1 科教/b 战线/n 的/ude1 青年/n 俊才/nz 一样/uyy ，/w 1982年/t 对/p 年/qt 届/q 不惑/nz 的/ude1 温家宝/nr 而言/uls ，/w 也/d 是/vshi 极其/d 关键/n 的/ude1 重要/a 一年/mq 。/w 当时/t 的/ude1 [地质/n 矿产部/nis]/nz 部长/nnt 孙大光/nr 为/p [培养/v 接班人/n]/nz ，/w 从/p 各省/r 征召/v 部级/b 干部/nnt 人选/n 。/w 
都/d 说/v 伯乐/n [慧眼/n 识/v 人/n]/nz ，/w 可/v 孙大光/nr 这位/r “/w 伯乐/n ”/w 有/vyou 一条/mq 原则/n ：/w 尽量/d 不/d 在/p 部机关/nz 找/v 部级/b 领导干部/nnt 。/w 每当/p 要/v 物色/v 遴选/vn 时/ng ，/w 他/rr 就/d 到/v 全国/n 转一圈/nz 。/w 
北京/ns 是/vshi “/w 近水楼台/n ”/w 。/w 孙大光/nr 先/d 从/p [北京/ns 地质局/nis]/nt 调入/v 夏国治/nr 处长/nnt ，/w 出任/v [地质/n 矿产部/nis]/nz 科技局/nis 局长/nnt 。/w 而/cc 后/f ，/w 他/rr 从/p 南昌/ns 调/v 来/vf [江西/ns 地质局/nis]/nt 副局长/nnt 、/w 总工程师/nnt 朱训/nr ，/w 出任/v [地质/n 矿产部/nis]/nz 副部长/nnt ；/w 从/p 兰州/ns 调/v 来/vf 温家宝/nr ，/w 出任/v [地质/n 矿产部/nis]/nz [政策/n 法规/n]/nz 室主任/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 。/w 1年/t 后/f ，/w 温家宝/nr 升任/v [地质/n 矿产部/nis]/nz 副部长/nnt 。/w 3年/t 后/f ，/w 奉调/n 出任/v [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 副主任/nnt 。/w 嗣后/t 近/a 20年/t 在/p 温家宝/nr 身上/s 发生/v 的/ude1 故事/n 就是/v 众所周知/vl 的/ude1 了/ule ，/w 余/ng 不/d 累/a 述/vg 。/w （/w 宗道一/nr ）/w 
