《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 电影版/nz 主题曲/n 《/w 爱情/n 也/d 有/vyou 生命/n 》/w 在/p 古巨基/nr 的/ude1 微视/nz 中/f 率先/d 曝光/vi ！/w 这/rzv 首歌曲/nz 由/p 古巨基/nr 和/cc 容祖儿/nz 合作/vn 完成/v 。/w 虽然/c 是/vshi 首次/m 合作/vn ，/w 但是/c MV/x 中/f 的/ude1 两人/mq 不论是/c 歌声/n 配合/v 还是/c 表情/n 都/d 相当/d 到位/vi ，/w 完全/ad 没有/v 生疏/a 感/vg ，/w 相当/d 默契/a 。/w 
古巨基/nr 容祖儿/nz 首次/m 合作/vn 《/w 爱情/n 也/d 有/vyou 生命/n 》/w 

同一/b 日/b ，/w 容祖儿/nz 也/d 开通/v 了/ule 微视/nz ，/w 刚刚/d 在/p MV/x 中/f 还是/c [一/d 脸/n]/mq 伤感/an 的/ude1 祖儿/nrf 马上/d 恢复/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 活泼/a 搞笑/vi 天赋/n ，/w 戴着/v 一副/mq 相当/d 搞怪/nz 的/ude1 墨镜/n 作出/v 各种/rz 可爱/a 的/ude1 表情/n 推荐/v 自己/rr 的/ude1 新歌/n MV/x ，/w 并/cc 笑言/nz 微视/nz 就是/v 给/p 自己/rr 卖萌/nz 的/ude1 好/a 机会/n 。/w 网友/n 也/d 纷纷/d 留言/n 赞道/nz “/w 好/a 可爱/a ”/w 。/w 
容祖儿/nz 搞怪/nz 推/v 新歌/n 


昨日/t ，/w 刘恺威/nr 在/p 微博/n 宣布/v 了/ule 杨幂/nr 已经/d 怀孕/vi 三个月/t 的/ude1 消息/n ，/w 也/d 证实/v 了/ule 之前/f 盛传/v 的/ude1 杨幂/nr 已经/d 怀孕/vi 。/w 之所以/c 这么/rz 晚/tg 才/d 告诉/v 大家/rr 是因为/c 遵循/v 传统/n 。/w 杨幂/nr 也/d 迅速/ad 转发/v ，/w 坦言/v “/w 这/rzv 是/vshi 一件/mq 无比/z 幸福/a 的/ude1 事/n ”/w ，/w 并/cc 感谢/v 大家/rr 的/ude1 祝福/vn 与/cc 关心/v 。/w [大婚/nz 当前/t]/nz 刘恺威/nr 特意/d 发微/nz 视/vg 的/ude1 “/w 枣/n 生/v 桂子/nr ”/w 看来/v 非常/d 有/vyou 效果/n 哦/e ！/w 
刘恺威/nr 微博/n 证实/v 杨幂/nr 怀孕/vi 

刘恺威/nr 大婚/nz 当天/t “/w 枣/n 生/v 桂子/nr ”/w 


