人民网/nz 上海/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 沈文敏/nr ）/w 近日/t ，/w 由/p [第一/m 财经/n]/nz 携手/vd [浦东/ns 新区/n 金融/n 服务局/nis]/nt 、/w [中国/ns 浦东/ns 干部/nnt 学院/nis]/nt 、/w 希/b 门/n 集团/nis 共同/d 举办/v 的/ude1 “/w 2014/m [第一/m 财经/n]/nz [上海/ns 浦东/ns]/ns 新年/t 论坛/n ”/w 举行/v 。/w 今年/t 的/ude1 新年/t 论坛/n 主题/n 为/p 《/w 展望/v 2014/m ：/w 走向/v 纵深/n 的/ude1 中国/ns [金融/n 改革/vn]/nz 》/w ，/w 集结/v 了/ule 全球/n 各界/rz 的/ude1 精英/n 与/cc [专业/n 人士/n]/nz ，/w 共同/d 解析/v 了/ule [金融/n 改革/vn]/nz 背景/n 下/f 的/ude1 上海/ns 自贸区/nz 试验区/n 实践/vn ，/w 全面/ad 梳理/v 中国/ns [金融/n 改革/vn]/nz 具体/a 实施/v 的/ude1 路线图/n 。/w 
至今/d 已/d 成功/a 举办/v [6/m 届/q]/mq 的/ude1 “/w [第一/m 财经/n]/nz [上海/ns 浦东/ns]/ns 新年/t 论坛/n ”/w 是/vshi 上海/ns 和/cc [浦东/ns 新区/n]/ns 面对/v 全国/n 的/ude1 第一个/mq 促进/v 中美/n 两国/mq 经济/n 交流/vn 的/ude1 新年/t 论坛/n 。/w 它/rr 已经/d 成为/v 上海市/ns 和/cc [浦东/ns 新区/n]/ns 的/ude1 年度/n 性/ng 的/ude1 [高端/nz 品牌/n]/nz 论坛/n 。/w 每年/r 伊始/vi ，/w [第一/m 财经/n]/nz 联手/vd [浦东/ns 新区/n 金融/n 服务局/nis]/nt 和/cc [中国/ns 浦东/ns 干部/nnt 学院/nis]/nt 和/cc 希/b 门/n 集团/nis ，/w 邀请/v 国内外/s 知名/a [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 企业家/nnt ，/w 同台/vd 共/d 论/v ，/w 对/p 新的/a 一年/mq 的/ude1 [中国/ns 经济/n]/nz 和/cc [世界/n 经济/n]/nz 进行/vn 展望/v 。/w 它/rr 已经/d 逐渐/d 成为/v 每年/r 年初/t 上海/ns 财经界/nz 的/ude1 一件/mq 盛事/n 和/cc 重要/a 的/ude1 意见/n 平台/n ，/w 是/vshi 投资者/nnd 心目中/nz 的/ude1 经济/n 风向标/n 。/w 
在/p 今年/t 的/ude1 论坛/n 上/f ，/w 来自/v [国家/n 信息/n 中心/nis]/nto 的/ude1 专家/nnt 、/w 和/cc 瑞银/nz 、/w 中/f 金/b 、/w 中/f 信/n 、/w 微软/ntc 的/ude1 [国际/n 知名/a]/nz 大/a 企业/n 高/a 管/v 分别/d 以/p 最新/a 的/ude1 数据/n 分享/v 了/ule 对/p 2014/m 国内/s 和/cc [国际/n 经济/n]/nz [金融/n 市场/n]/nz 趋势/n 的/ude1 预判/nz ，/w 并/cc 与/cc 上海/ns 自贸区/nz 试验区/n 的/ude1 负责人/nnt 简大年/nr 进行/vn 了/ule 充分/ad 的/ude1 交流/vn ，/w 对/p 上海/ns 自贸区/nz 未来/t 的/ude1 实践/vn 提出/v 了/ule 建设性/n 观点/n 。/w 
[国家/n 信息/n 中心/nis]/nto [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 、/w [经济/n 预测/vn]/nz 部/q 主任/nnt 范剑平/nr 以/p 《/w 三中全会/n 后/f [中国/ns 经济/n]/nz 金融/n 房地产/n 趋势/n 展望/v 》/w 为/p 题/n 进行/vn [主旨/n 演讲/vn]/nz 。/w 他/rr 认为/v [金融/n 体制/n 改革/vn]/nz 必须/d 有/vyou 财政/n 体制改革/v 配合/vn 才/d 可/v 治本/vn ，/w 如果/c 单单/d 资金/n 价格/n 市场化/vn 而/cc [财政/n 体制/n]/nz 不变/nz ，/w [金融/n 改革/vn]/nz 不能/v 达到/v [预期/vn 效果/n]/nz ；/w 应/v 进一步/d 完善/v 调整/vn [财政/n 支出/n 结构/n]/nz ，/w 厉行节约/n ，/w 提高/v [资金/n 使用/v 效率/n]/nz ，/w 完善/v [结构性/n 减税/vi]/nz 政策/n ，/w 扩大/v 营/n 改/v 增/v 试点/vn 行业/n 。/w 对于/p 2014年/t 的/ude1 [中国/ns 经济/n]/nz ，/w 他/rr 做出/v 了/ule 如下/vi 预测/vn ：/w 一/m 是/vshi [世界/n 经济/n]/nz 环境/n 总体/n 上/f 好/a 于/p 2013年/t ，/w 出口/vn 表现/v 有所/v 好转/vn ；/w 二/m 是/vshi 改革/vn 对/p [固定资产/n 投资/vn]/nz 的/ude1 影响/vn 短/a 空/ng 长/a 多/a ，/w 2014年/t 投资/v 增速/n 进一步/d 放慢/v ；/w 三/m 是/vshi 资金/n 价格/n 市场化/vn 改革/vn 的/ude1 初期/f 利率/n 将/d 呈/v 上升/vn 态势/n ；/w 四/m 是/vshi [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 增幅/n 双双/q 下降/vi ，/w 预计/v [最终/d 消费/vn]/nz 对/p [经济/n 增长/v]/nz 贡献/n [3/m ./w 3/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 低于/v 2013年3.5/t 个/q 百分点/n 的/ude1 水平/n 。/w 
[中/f 金/b 公司/nis 销售/vn 交易/vn 部/q]/nt 负责人/nnt ，/w 董事/nnt 总经理/nnt 黄海洲/nr 对/p [全球/n 经济/n]/nz 和/cc [资本/n 市场/n]/nz 进行/vn 了/ule 梳理/v 分析/vn ，/w 并/cc 对/p 中国/ns [金融/n 改革/vn]/nz 的/ude1 “/w 金融/n 新/a 四化/n ”/w 进行/vn 了/ule 展望/v 。/w 他/rr 认为/v 2014年/t 美国/nsf 温和/a 复苏/vi 持续/vd ，/w 盈利/vn 将/d 成为/v 市场/n 上行/vi 主要/b 动力/n 。/w 他/rr 预计/v 标普/nz 500/m 指数/n 2014/m 年底/f 目标/n 点/qt 位/q 将/d 在/p [1950/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 较/d 目前/t 有/vyou 10%/m 的/ude1 上行/vn 空间/n 。/w QE/x 减量/v 时/ng 点/qt 的/ude1 不确定性/gm 以及/cc 美国/nsf [货币/n 政策/n]/nz 的/ude1 超/v 预期/vn 变化/vn 将/d 是/vshi 最主要/nz 风险/n 。/w 预计/v Stoxx/x 欧洲/ns 600/m 指数/n 2014/m 年底/f 的/ude1 目标/n 点/qt 位/q 将/d 在/p [350/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 较/d 目前/t 有/vyou ~/w 8%/m 的/ude1 上行/vn 空间/n 。/w 预计/v 2014年/t 日/b 经/p 225/m 指数/n 较/d 目前/t 有/vyou 18%/m 的/ude1 上行/vn 空间/n ，/w 对应/vi 年底/f 目标/n 点/qt 位/q 在/p [16600/m 点/qt]/mq 左右/f 。/w 
对于/p 大家/rr 普遍/ad 关注/v 的/ude1 [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 他/rr 认为/v ，/w 由于/p [经济/n 增长/v]/nz 前景/n 企稳/nz 向/p 好/a ，/w 预计/v 2014年/t A/x 股/q 和/cc H/x 股/q 市场/n 将/d 有/vyou [20/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 上行/vn 空间/n 。/w [中国/ns 市场/n]/nz 投资/v 主题/n 包括/v [国企/n 改革/vn]/nz 、/w [兼并/v 收购/v]/nz 、/w [无线/b 互联网/n]/nz 应用/v 纵深/n 发展/vn 和/cc 上海/ns 自贸区/nz 建设/vn 等/udeng 。/w 
