新华社/nt 拉萨/ns １月１９日/t 电/n （/w 记者/nnt 王军/nr ）/w 记者/nnt 从/p [西藏自治区/ns 农牧/n 科学院/nis]/nt 了解到/v ，/w ２０１３年/t 西藏/ns 示范/vn 推广/vn 播种/vi [１０/m ．/w ６/m 万/d 亩/q]/mq 青稞/n 新品种/n “/w 藏青/b ２０００/m ”/w ，/w 有效/a 助推/vn 了/ule 青稞/n 产量/n 的/ude1 增长/vn ，/w 全年/n 青稞/n 产量/n 达/v ６６万多吨/m ，/w 创/vg 近/a 十年/mq 新高/n 。/w 
青稞/n 是/vshi 西藏/ns 农区/n 的/ude1 主要/b 粮食作物/n ，/w 占/v 农牧民/n 粮食/nf 消耗量/n 的/ude1 ６０％/m 。/w 青稞/n 产量/n 占/v 到/v 西藏/ns 粮食/nf 总产量/n 的/ude1 [５５/m ％/w 左右/f]/mq 。/w 对于/p 西藏/ns 来讲/uls ，/w 确保/v [粮食/nf 安全/an]/nz 的/ude1 一个/mq [重要/a 内容/n]/nz 就是/v 要/v 做到/v 青稞/n 基本/a 自给/vi 。/w 
近年来/dl ，/w [西藏自治区/ns 科技厅/nis]/nt 设立/v 了/ule 重大/a 专项/b 推动/v “/w 藏青/b ２０００/m ”/w 示范/vn 推广/vn 工作/vn ，/w 各级/r [技术/n 人员/n]/nnt 层层/q 培训/vn 、/w 分片/vd 负责/v 、/w 协同/vd 合作/vn ，/w 联合/vd 完成/v 了/ule “/w 藏青/b ２０００/m ”/w 的/ude1 技术/n 指导/vn 和/cc 服务/vn 工作/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w “/w 藏青/b ２０００/m ”/w 与/cc 目前/t 主/ag 推/v 的/ude1 “/w 藏青/b ３２０/m ”/w 等/udeng 品种/n 相比较/nz ，/w 亩产量/n 高/a 出/vf [５０/m 斤/q]/mq 。/w 同时/c ，/w “/w 藏青/b ２０００/m ”/w 也/d 比较/d 抗/v 蚜虫/n ，/w 农药/n 投入/v 也/d 较少/ad 。/w 
[西藏自治区/ns 农牧/n 科学院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w “/w 藏青/b ２０００/m ”/w 示范/vn 推广/v 项目/n [首席/n 专家/nnt]/nnt 尼玛扎西/nrf 说/v ：/w “/w 去年/t 西藏/ns 在/p [５/m 个/q]/mq 地/ude2 市/n 、/w [２８/m 个/q]/mq 县/n 主要/b 青稞/n 产区/n 示范/vn 种植/vn 了/ule [１０/m ．/w ６/m 万/d 亩/q]/mq ‘/w 藏青/b ２０００/m ’/w ，/w 共/d 增产/v 粮食/nf [５６１/m ．/w ８/m 万斤/q]/mq 、/w 秸秆/n [７８０/m 万斤/q]/mq 、/w 增加/v 产值/n [１５１３/m ．/w ６/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 
[西藏/ns 日喀则/ns]/ns 地区/n 白朗县/ns 农民/nnt 白玛斯/nr 朗/ag 说/v ：/w “/w 去年/t 我们/rr 种/q 了/ule ‘/w 藏青/b ２０００/m ’/w 后/f ，/w 每亩/r 地/ude2 能/v 增产/vn [５０/m 至/p ８０/m 斤/q]/mq ，/w 草/n 的/ude1 产量/n 一亩地/nz 高/a [１００/m 斤/q]/mq 左右/f 。/w ”/w 
尼玛扎西/nrf 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 藏青/b ２０００/m ”/w 的/ude1 增产/vn 增效/v 成果/n 使/v 农牧民/n 得到/v 了/ule 实惠/an ，/w ２０１４年/t 计划/n 在/p 全区/n 的/ude1 [３３/m 个/q]/mq 县/n [３７/m ．/w ５/m 万/d 亩/q]/mq 播种/vi “/w 藏青/b ２０００/m ”/w ，/w 预计/v 增收/vn 近/a [５０００/m 万元/q]/mq 。/w （/w 完/vi ）/w 
