受/v 南部/f 暖湿气流/n 和/cc 北部/f 冷空气/n 共同/d 影响/vn ，/w 18日/t 凌晨/t 起/vf ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 南部/f 和/cc [日喀则/ns 地区/n]/ns 西南部/f 出现/v 降雪/vn 天气/n ，/w 18日/t 夜间/n 的/ude1 降雪/vn 强度/n 有所/v 增强/vn ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 普兰县/ns 和/cc [日喀则/ns 地区/n]/ns [聂拉木/ns 县/n]/ns 分别/d 出现/v 了/ule [13/m 毫米/q]/mq 和/cc [11/m 毫米/q]/mq 的/ude1 暴雪/nz 。/w 
截至/v 19日/t 早/a 8时/t 许/v ，/w 普兰/nrf 和/cc 聂拉木/ns 的/ude1 积雪/n 分别/d 达/v [14/m 厘米/q]/mq 和/cc [12/m 厘米/q]/mq ，/w 并且/c 气温/n 下降/vi 了/ule [5/m 至/p 10/m 摄氏度/q]/mq 。/w “/w 由于/p 目前/t 正值/v 春运/n 期间/f ，/w 而/cc 上述/b 地区/n 目前/t 气温/n 低/a 、/w 积雪/n 厚/a ，/w 也/d 给/p 部分/n 路段/n 带来/v 了/ule 运输/v 压力/n 。/w ”/w 
18日/t 下午/t 4时/t 至/p 19日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w [219/m 国道/n]/mq 马攸/nr 段/q 一度/d 实行/v [交通/n 管理/vn]/nz ，/w 目前/t 已经/d 恢复/v 通行/vn ，/w 从/p 19日/t 中午/t 1时/t 左右/f 起/vf ，/w [318/m 国道/n]/mq 门布乡/nrf 至/p 樟木/n 段/q 也/d 已经/d [开始/v 实行/v]/nz [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 截至/v 19日/t 下午/t 7时/t ，/w 该/rz 路段/n 仍/d 处于/v 封闭/vn 状态/n 。/w 建议/n 近期/t 打算/v 前往/v 上述/b 地区/n 的/ude1 司机/nnt 、/w 旅客/n 关注/v 当地/s 路况/n 和/cc 天气/n 讯息/n 。/w 
此外/c ，/w 强/a 降雪/vi 、/w 大风/n 及/cc 雪/n 后/f 降温/vi 天气/n 可能/v 对/p 我/rr 区/n 南部/f 畜牧业/n 生产/vn 带来/v 不利/a 影响/vn ，/w [高寒/b 牧区/n]/nz 特别/d 是/vshi 易/ad 灾区/n 需/v 注意/vn 需/v 备好/v 应急/vn 粮草/n ，/w 做好/v 牲畜/n 防风/vn 和/cc 防寒/vn 保暖/a 等/udeng 措施/n 。/w 
路况/n 信息/n ：/w 
路段/n 受/v 积雪/n 影响/vn 
请/v 过往/vn 车主/n 注意/v 安全/an 驾驶/v 
自治区/n [气象/n 服务/vn]/nz 中心/nis 1月19日/t 发布/v 的/ude1 [第四/m 期/qv]/mq 春运/n [气象/n 服务/vn]/nz 专/a 报/n 显示/v ，/w 以下/f 路段/n 受/v 积雪/n 影响/vn ，/w 请/v 过往/vn 车辆/n 车主/n 注意/v 安全/an 驾驶/v 。/w 
国道/n 
[214/m 国道/n]/mq 昌都/ns —/w 芒康/ns 段/q [219/m 国道/n]/mq 仲巴—噶尔/nrf 段/q 
219国道日/t 土—萨嘎/nrf 段/q [317/m 国道/n]/mq 丁青段/nr 
[317/m 国道/n]/mq 昌都/ns 段/q [317/m 国道/n]/mq 类乌齐/ns 段/q 
[318/m 国道/n]/mq 八宿/ns 段/q [318/m 国道/n]/mq 定/v 日/b 段/q 
[318/m 国道/n]/mq 左贡/nr —/w 拉孜/ns 段/q [318/m 国道/n]/mq 波密/ns 段/q 
[318/m 国道/n]/mq 聂拉木/ns —/w 芒康/ns 段/q 
省道/n 
201/m 省道/n 八宿/ns —/w 察隅/ns 段/q 202/m 省道/n 错/v 那段/r 
204/m 省道/n 亚东—康马/nrf 段/q 206/m 省道/n 措勤/nz 段/q 
206/m 省道/n 昂仁/ns 段/q 207/m 省道/n 普兰/nrf 段/q 
301/m 省道/n 安/ag 多—改/nrf 则/d 段/q 301/m 省道/n 班戈/ns —/w 革吉/ns 段/q （/w 通讯员/nnt 央/vg 吉次仁/nr 记者/nnt 黄旭东/nr ）/w 
