近日/t ，/w [西藏/ns 宏/nz 发/v 建筑/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng [12/m 家/q]/mq 企业/n ，/w 经/p 自愿/vd 申报/vn 、/w 县级/b 推荐/v 、/w 地/ude2 （/w 市/n ）/w 审查/vn 、/w 自治区/n 审核/vn ，/w 被/pbei 确定/v 为/p 2013年/t 自治区/n 级/q 扶贫/vn [龙头/n 企业/n]/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 我/rr 区/n 各地/rzs 培育/v 发展/vn 了/ule 一批/mq 扶贫/vn [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 专业/n 合作社/nis ，/w 在/p 增加/v 贫困户/n 收入/n 、/w 调整/v 农业/n 结构/n 、/w 创立/v 农产品/n 品牌/n 等/udeng 方面/n 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 去年/t 1月/t ，/w [拉萨市/ns 城关区/ns 古艺/nz 建筑/n 美术/n 公司/nis]/nt 等/udeng [13/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc 专业/n 合作社/nis 被/pbei 确定/v 为/p 首批/n 自治区/n 级/q 扶贫/vn [龙头/n 企业/n]/nz 和/cc 专业/n 合作社/nis 。/w 此次/rz 被/pbei 确定/v 为/p 自治区/n 级/q 扶贫/vn [龙头/n 企业/n]/nz 的/ude1 有/vyou [西藏/ns 宏/nz 发/v 建筑/n 有限公司/nis]/nt 、/w [西藏/ns 珂/ng 尔/Rg 信息/n 技术/n 有限公司/nis]/nt 、/w [西藏/ns 藏/v 泉/ng 实业/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w [日喀则/ns 地区/n 旺达/nrf 食品/n 有限公司/nis]/nt 、/w [日喀则/ns 市/n 盛/v 吉/b 建筑/n 工程队/nis]/nt 、/w [西藏/ns 日喀则/ns 地区/n 湘/b 巴/b 农牧/n 产业/n 有限公司/nis]/nt 、/w [西藏/ns 江孜/ns]/nz 啊/y 香/a [糖醋/nz 大蒜/n]/nz 加工厂/nis 、/w [白朗县/ns 圣雄/nz 养殖/vn 厂/n]/nt 、/w [山/n 南/b 地区/n 月光/n 建筑/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 、/w 西藏/ns 林芝/ns 新/a 希望/v 六/m 和/cc 养殖/v 有限公司/nis 、/w [西藏/ns 芒康县/ns 藏东/s 珍宝/n 酒业/nis 有限公司/nis]/nt 、/w [西藏/ns 常青/z 工贸/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 。/w 自治区/n 扶贫开发/v 领导小组/nis 将/d 每/rz 两年/mq 对/p 认定/v 的/ude1 扶贫/vn [龙头/n 企业/n]/nz 进行/vn 考核/vn ，/w 考核/vn 不/d 合格/vi 的/ude1 将/d 取消/v 认定/vn 资格/n 。/w 
为/p 切实/ad 做好/v 对/p 扶贫/vn [龙头/n 企业/n]/nz 的/ude1 检查/vn 指导/vn 和/cc 服务/vn 工作/vn ，/w 我/rr 区/n 各地/rzs （/w 市/n ）/w 、/w 县/n 扶贫办/nis 将/d 切实/ad 落实/v 各项/r 扶贫/vn 政策/n ，/w 在/p 扶贫/vn 贴息贷款/n 、/w 企业/n [税收/n 优惠/vn]/nz 等/udeng 政策/n 扶持/v 上/f 给予/vn 支持/v ，/w 帮助/v 解决/vn 生产/vn 发展/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 加强/v 组织/n 协调/v ，/w 抓好/v 监督/vn 检查/vn ，/w 形成/v 支持/vn 扶贫/vn [龙头/n 企业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 强大/a 合力/n 。/w （/w 记者/nnt 黄志武/nr ）/w 
