中新社/nt 北京/ns 1月19日/t 电/n (/w 记者/nnt 郑巧/nr )/w 作为/p 今年/t 澳门/ns 内地/n [春节/t 习俗/n]/nz 展/vg 的/ude1 [主题/n 活动/vn]/nz ，/w “/w 和/cc 风/n 瑞气/n 贯/vg 南西——/nrf 海南省/ns 、/w 西藏自治区/ns [春节/t 习俗/n]/nz 展/vg ”/w 将/d 于/p 1月24日/t 至/p 2月23日/t 在/p [澳门/ns 卢廉若/nr 公园/n]/nz 春草堂/nz 展览厅/nz 举办/v ，/w 展出/v 民俗/n 实物/n [40/m 组/n]/mq 共/d [421/m 件/q]/mq (/w 套/q )/w 。/w 
该/rz [项目/n 负责人/nnt]/nnt 、/w [文化部/nto 民族/n 民间/n 文艺/n 发展/vn 中心/nis]/nt 综合/v 业务/n 处/n 处长/nnt 王静/nr 19日/t 在/p 北京/ns 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 专访/v 时/ng 介绍/v 了/ule 该/rz 展览/vn 的/ude1 相关/vn 情况/n 。/w 
为/p 体现/v [雪域/n 高原/n]/nz 的/ude1 神秘/a 与/cc 多彩/z ，/w 西藏/ns 展区/n 精选/v 了/ule 自治区/n 内/f 的/ude1 特色/n 乐器/n 、/w 各类/r 面具/n 、/w [民族/n 服饰/n]/nz 、/w 新年/t 民间/n 摆设/n 、/w 竞技/n 游艺/n 用品/n 等/udeng ，/w 具有/v 浓厚/a 的/ude1 藏/v 地/ude2 风格/n 。/w 实用/a 华美/z 的/ude1 卡垫/nz 、/w 熠熠生辉/al 的/ude1 金银/b 器皿/n 、/w 唐/tg 卡/n 、/w 切玛/nrf 将/d 让/v 观众/n 感受/v 藏/v 地/ude2 新年/t 的/ude1 厚重/a 和/cc 喜气/n 。/w 
海南/ns 展区/n 则/d 突出/a 热带/n 海岛/ns 的/ude1 包容/vn 与/cc 秀丽/a ，/w 精选/v 省内/s 汉/tg 、/w 黎/b 、/w 苗/n 、/w 回/v 等/udeng 民族/n 年/qt 节/q 中/f 丰富/a 的/ude1 服饰/n 、/w 器物/n 及/cc 各类/r [工艺/n 制品/n]/nz ，/w 独具一格/vl 的/ude1 椰雕/nz 、/w 贝雕/n ，/w 充满/v 生活/vn 智慧/n 的/ude1 陶器/n 、/w 藤编/nz ，/w 集/q 织/v 、/w 绣/v 、/w 染/v 于/p 一体/n 的/ude1 精品/n 龙/n 被/pbei ，/w 将/d 为/p 澳门/ns 观众/n 送/v 上/f 别样/a 的/ude1 新意/n 。/w 
王静/nr 特别/d 指出/v ，/w 1月24日/t 至/p 2月4日/t ，/w 两地/n 艺人/nnt 将/d 在/p 展厅/n 内/f 为/p 观众/n 介绍/v 演示/vn 唐/tg 卡/n 绘制/v 、/w 手工/n 藏香/n 、/w 腰机/nz 黎锦/nr 、/w 泥/n 条/q 盘/qv 陶/ag 等/udeng 项/q 技艺/n 。/w 
她/rr 表示/v ，/w 为/p 配合/v 澳门/ns 2014年/t 的/ude1 贺/vg 年/qt 活动/vn ，/w [西藏/ns 日喀则/ns 地区/n 民族/n 艺术团/nis]/nt 将/d 在/p 1月30日/t 至/p 2月4日/t 期间/f ，/w 为/p 澳门/ns 市民/n 献/v 上/f [7/m 场/qv]/mq 精彩/a 演出/vn ，/w 并/cc 在/p 2月2日/t 晚上/t ，/w 参加/v [澳门/ns 旅游局/nis]/nt 举办/v 的/ude1 花车/n 巡游/v 活动/vn 。/w 
为/p 配合/v 展览/vn 主题/n ，/w 在/p [澳门/ns 卢廉若/nr 公园/n]/nz 的/ude1 养心/vi 堂/ng 内/f ，/w 2月15日/t 两地/n 民俗专家/nnd 将/d 分别/d 进行/vn 《/w 丰富多彩/vl 的/ude1 西藏/ns 年/qt 俗/a 》/w 、/w 《/w 海南/ns 过年/vi 习俗/n 》/w [专题/n 讲座/n]/nz ；/w 2月16日/t 设立/v 工作坊/nz ，/w 两/m 省区/n 工艺师/nnt 将/d 分别/d 向/p 澳门/ns 市民/n 介绍/v “/w 藏族/nz 面具/n ”/w 和/cc “/w [海南/ns 椰雕/nz]/nz ”/w 技艺/n ，/w 并/cc 现场/s [互动/vn 教学/vn]/nz 。/w 
澳门/ns 内地/n [春节/t 习俗/n]/nz 展演/vn 是/vshi 文化部/nto “/w 欢乐/a 春节/t ”/w 系列/n 活动/v [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 每年/r [春节/t 期间/f]/nz 将/d 内地/n 不同/a 省区/n 的/ude1 [民风/n 民俗/n]/nz 、/w 年/qt 节/q 特色/n 介绍/v 给/p 澳门/ns 市民/n ，/w 已/d 连续/a 举办/v [12/m 届/q]/mq ，/w 有/vyou [24/m 个/q]/mq 省/n 、/w 区/n 先后/d 参与/v 了/ule 该/rz 活动/vn 。/w (/w 完/vi )/w 
