[青藏/b 铁路/n 公安局/nis]/nto 组织/n [警官/nnt 艺术团/nis]/nt 民警/nnt 在/p 车站/n 以/p [文艺/n 节目/n]/nz 的/ude1 方式/n 为/p 候车/vn 旅客/n 宣传/v [安全/an 常识/n]/nz 。/w 邓红明/nr 摄/vg 
人民网/nz 拉萨/ns 1月20日/t 电/n （/w 邓红明/nr 胡传鑫/nr ）/w 春运/n 期间/f ，/w 按照/p 铁路/n 公安局/nis 全力/d 实现/v “/w 平安/a 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi ”/w [总体/n 目标/n]/nz ，/w [青藏/b 铁路/n 公安局/nis]/nto [警官/nnt 艺术团/nis]/nt 民警/nnt 以/p “/w 青藏/b 铁警/nz 伴/v 您/rr 安全/an 出行/vi 温馨/a 回家/vi ”/w 为/p 主题/n ，/w 深入/ad 拉萨/ns 、/w 格尔木/ns 、/w 西宁/ns 等/udeng 重点/n 车站/n 开展/v [形式/n 多样/a]/nz 的/ude1 文艺/n 演出/vn ，/w 为/p 旅客/n 营造/v 了/ule 温馨/a 的/ude1 出行/vn 环境/n ，/w 得到/v 了/ule 广大/b 回家/vi 旅客/n 的/ude1 交口称赞/vl 。/w 
