1月19日/t ，/w 信教/vn 民众/n 在/p 大昭寺/ns 前/f 礼佛/nz 朝拜/v 。/w 冬日/n 的/ude1 拉萨/ns 是/vshi 朝/tg 佛/n 的/ude1 季节/n ，/w 来自/v 西藏/ns 各地/rzs 的/ude1 信教/vn 民众/n 围绕/v 布达拉宫/ns 、/w 大昭寺/ns 转经/nz 。/w 伴随/v 着/uzhe 春节/t 与/cc [藏历/n 新年/t]/nz 的/ude1 即将/d 到来/vi ，/w 西藏/ns 朝/tg 佛/n 的/ude1 信教/vn 民众/n 也/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 中新社/nt 发/v 李林/nr 摄/vg 

1月19日/t ，/w 手持/v 巨型/b 转经筒/n 的/ude1 信教/vn 民众/n 。/w 冬日/n 的/ude1 拉萨/ns 是/vshi 朝/tg 佛/n 的/ude1 季节/n ，/w 来自/v 西藏/ns 各地/rzs 的/ude1 信教/vn 民众/n 围绕/v 布达拉宫/ns 、/w 大昭寺/ns 转经/nz 。/w 伴随/v 着/uzhe 春节/t 与/cc [藏历/n 新年/t]/nz 的/ude1 即将/d 到来/vi ，/w 西藏/ns 朝/tg 佛/n 的/ude1 信教/vn 民众/n 也/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 中新社/nt 发/v 李林/nr 摄/vg 

1月19日/t ，/w 信教/vn 民众/n 沿着/p 八廓街/ns 转经/nz 道/qv 磕长头/nz 朝拜/v 。/w 冬日/n 的/ude1 拉萨/ns 是/vshi 朝/tg 佛/n 的/ude1 季节/n ，/w 来自/v 西藏/ns 各地/rzs 的/ude1 信教/vn 民众/n 围绕/v 布达拉宫/ns 、/w 大昭寺/ns 转经/nz 。/w 伴随/v 着/uzhe 春节/t 与/cc [藏历/n 新年/t]/nz 的/ude1 即将/d 到来/vi ，/w 西藏/ns 朝/tg 佛/n 的/ude1 信教/vn 民众/n 也/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 中新社/nt 发/v 李林/nr 摄/vg 

1月19日/t ，/w 信教/vn 民众/n 在/p 大昭寺/ns 前/f 礼佛/nz 朝拜/v 。/w 冬日/n 的/ude1 拉萨/ns 是/vshi 朝/tg 佛/n 的/ude1 季节/n ，/w 来自/v 西藏/ns 各地/rzs 的/ude1 信教/vn 民众/n 围绕/v 布达拉宫/ns 、/w 大昭寺/ns 转经/nz 。/w 伴随/v 着/uzhe 春节/t 与/cc [藏历/n 新年/t]/nz 的/ude1 即将/d 到来/vi ，/w 西藏/ns 朝/tg 佛/n 的/ude1 信教/vn 民众/n 也/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w 中新社/nt 发/v 李林/nr 摄/vg 
