昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 在/p 刚/d 过去/vf 的/ude1 首/q 个/q 春运/n 双休日/t ，/w 长/a 三角/n 铁路/n 客流/n 潮涌/v ，/w 学生/nnt 与/cc 务工/v 返乡/vn 流/v 交织/vn 叠加/vi ，/w 当天/t 全局/n 旅客/n 发送量/n 达/v [136/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 38%/m ，/w 其中/rz 运送/v 直通/vn 客流/n [49/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 64%/m ，/w 增幅/n 大于/v 管/v 内/f 客流/n 。/w 春运/n [3/m 天/qt]/mq 来/vf ，/w 全局/n 安全/an 发送/v 旅客/n [386/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 36.8%/m ，/w 安全/an 平稳/a 度过/v 节前/f 学生/nnt 运输/v 高峰/n 。/w 自/p 双休日/t 起/vf ，/w 长/a 三角/n 铁路/n 进入/v 节前/f [春运/n 高峰/n]/nz 。/w 为/p [从容/a 应对/v]/nz 逾/vg 百万/m 春运/n 大客流/nz ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 在/p 开行/v 600余对/m [图/n 定/v 列车/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 昨天/t 又/d 加/v 开/v 临客/n [193/m 列/v]/mq ，/w 其中/rz [直通/vn 临客/n]/nz [149/m 列/v]/mq ，/w 管/v 内/f 临客/n [44/m 列/v]/mq ，/w 今天/t 计划/n 加/v 开/v 临客/n [195/m 列/v]/mq ，/w 其中/rz [直通/vn 临客/n]/nz [150/m 列/v]/mq ，/w 管/v 内/f 临客/n [45/m 列/v]/mq ，/w 方便/a 旅客/n 出行/vi 需求/n 。/w 昨天/t 铁路/n 春运/n 进入/v [第/m 4/m 天/qt]/mq ，/w 网络/n 购票/v 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 发售/v 至/p 2月7日/t 即/v 农历/n 正月/t 初八/t [图/n 定/v 列车/n]/nz 车票/n 。/w 据/p 来自/v 上海站/ns 的/ude1 消息/n ，/w 截至/v 昨天，1月19日/t -/w 30日/t 各/rz 方向/n 余/ng 票/n 信息/n ：/w 
云贵/nz 、/w 川渝/nz 、/w 湖南/ns 、/w 广西/ns 方向/n ：/w 1月19日/t —/w 29日/t 各/rz 次/qv 列车/n 车票/n 已/d 基本/a 售完/v ，/w 30日/t 尚/d 有余/vi 票/n 。/w 
山东/ns 方向/n ：/w 1月19日/t —/w 30日/t D362/x 次/qv 、/w G178/x 次/qv 、/w G222/x 次/qv 已/d 售完/v ，/w 其余/rz 车次/n 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
[东北/ns 方向/n]/nz ：/w 1月19日/t —/w 29日/t T72/x 次/qv 、/w T132/x 次/qv ，/w 19日/t 至/p 30日/t [东北/ns 方向/n]/nz 高铁/nz 基本/a 售完/v ，/w 30日/t 普/ag 速/ag 车票/n 额/n 充足/a 。/w 
福建/ns 方向/n ：/w 1月19日/t —/w 28日/t K1209/x 次/qv 车票/n 已/d 售完/v ，/w 1月19日/t —/w 30日/t D379/x 、/w D3201/x 、/w D3209/x 、/w D3119/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 30日/t 票额/n 充足/a 。/w 
广东/ns 方向/n ：/w 1月19日/t —/w 21日/t K197/x ，/w D2283/x 有/vyou 少量/m 票额/n 剩余/vn ，/w 1月19日/t —/w 21日/t T101/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn ,/w 30日/t 各/rz 车次/n 余/ng 票/n 较多/d 。/w 
湖北/ns 方向/n ：/w 1月19日/t —/w 30日/t D2202/x 次/qv ，/w 30日/t K123/x 、/w K253/x 、/w K11/x 、/w D3032/x 、/w D3052/x 、/w D3014/x 、/w D3086/x 、/w D3042/x 、/w D3046/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
江西/ns 方向/n ：/w 1月25日/t —/w 29日/t L373/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 其余/rz 车次/n 基本/a 售完/v ，/w 30日/t 各/rz 车次/n 均/d 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
西北/ns 方向/n ：/w 1月19日/t —/w 20日/t T52/x 、/w T164/x 有/vyou 少量/m 票额/n 剩余/vn ，/w 1月29日/t —/w 30日/t T164/x 、/w T52/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 其余/rz 各/rz 车次/n 基本/a 售完/v ，/w 30日/t K1332/x 、/w K360/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
中原/ns 方向/n ：/w 20日/t —/w 29日/t 各/rz 车次/n 基本/a 售完/v ，/w 30日/t 普/ag 速/ag 车/n 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
安徽/ns 方向/n ：/w 1月19日/t —/w 23日/t 部分/n 车次/n 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 24日/t —/w 29日/t 各/rz 车次/n 基本/a 售完/v ，/w 30日/t K8418/x 、/w K8434/x 、/w K8378/x 、/w K8432/x 、/w K8366/x 、/w K8482/x 、/w L8636/x 及/cc 高铁/nz G7256/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
甬台温/nz 方向/n ：/w 1月19日/t —/w 30日/t G7505/x 、/w G7509/x 、/w G7515/x 、/w G7519/x 、/w G7525/x 有/vyou 较多/d 票额/n 剩余/vn 。/w 
京沪/n 高/a 、/w 沪宁杭/nz 方向/n ：/w 1月19日/t 至/p 30日/t 有/vyou 较多/d 剩余/v 车票/n 。/w 
（/w 来源/n ：/w 劳动报/nz 包璐/nr 影/ng 陆应果/nr ）/w 
