壮观/a 巍峨/z 的/ude1 布达拉宫/ns 、/w 景色/n 秀丽/a 的/ude1 罗布林卡/nsf …/w …/w 提及/v 西藏/ns 的/ude1 [旅游/vn 景点/n]/nz ，/w 首先/d 映入/v 人们/n 脑海/n 的/ude1 固然/c 是/vshi 这些/rz 。/w 今年/t ，/w 我/rr 区/n 将/d 全力/d 打造/v 旅游/vn “/w 升级版/nz ”/w ，/w [江孜/ns 宗山/ns 抗/v 英/b 遗址/n]/nz 、/w [波密/ns 县委/nis]/nt 红楼/n 、/w [拉萨/ns 烈士陵园/n]/nz 等/udeng 一批/mq [红色/n 旅游/vn 景点/n]/nz 将/d 走进/v 人们/n 的/ude1 视线/n ，/w 这/rzv 也/d 标志着/v 今年/t “/w [红色/n 旅游/vn]/nz ”/w 线路/n 将/d 走俏/a 。/w 
我/rr 区/n 拥有/v 国家/n A/x 级/q 景区/n [70/m 处/n]/mq （/w 其中/rz 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n [2/m 处/n]/mq ）/w ，/w 形成/v 了/ule 以/p 拉萨/ns 、/w 林芝/ns 为/p 中心/nis 、/w 辐射/v 全区/n 的/ude1 [旅游/vn 资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 格局/n ，/w 旅游/vn 客源/n 市场/n 发展/vn 成/v 集/q 国内/s 、/w 入境/vi 、/w 出境/vi 三/m 大市场/nz 为/p 一体/n 的/ude1 旅游/vn 客源/n 体系/n 。/w 
打造/v 
今年/t 我/rr 区/n 将/d [顺势/d 而/cc 为/p]/nz ，/w 大力/d 扶持/v 发展/vn “/w [红色/n 旅游/vn]/nz ”/w 线路/n ，/w [江孜/ns 宗山/ns 抗/v 英/b 遗址/n]/nz 、/w [波密/ns 县委/nis]/nt 红楼/n 、/w 波密/ns 易贡乡/ns 将军楼/nz 和/cc 阿里/ns “/w [英雄/n 先遣连/nz]/nz ”/w 旧址/n 、/w [拉萨/ns 烈士陵园/n]/nz 等/udeng [红色/n 旅游/vn 景点/n]/nz 将/d 走进/v 人们/n 的/ude1 视线/n 。/w 
[产业/n 规模/n]/nz 扩大/v 
拥有/v 国家/n A/x 级/q 景区/n [70/m 处/n]/mq 
“/w 我们/rr 是/vshi 专门/d 来看/u 雪山/n 的/ude1 ！/w ”/w 昨日/t 上午/t 在/p 八廓街/ns 购物/vn 的/ude1 一对/mq 夫妻/n 异口同声/dl 地/ude2 说道/v ，/w “/w 我们/rr 是/vshi 4日/t 从/p 广西/ns 飞/vi 拉萨/ns 的/ude1 ，/w 游历/v 了/ule 布达拉宫/ns 、/w 大昭寺/ns ，/w 还/d 去/vf 了/ule 纳木措/nrf 、/w 林芝/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 我/rr 喜欢/vi 西藏/ns 神秘/a 诱人/a 的/ude1 [自然/n 风光/n]/nz ，/w 喜欢/vi 这里/rzs 淳朴/a 的/ude1 [民俗/n 风情/n]/nz ，/w 更加/d 喜欢/vi 冬日/n 西藏/ns 的/ude1 阳光/n ！/w ”/w 罗/b 女士/n 兴奋/a 地/ude2 说道/v 。/w 西藏/ns 一年四季/al 景色/n 各异/z ，/w 如今/t 像/v 罗/b 女士/n 一样/uyy “/w 冬/tg 游/v 西藏/ns ”/w 的/ude1 人/n [越来越/d 多/a]/nz 。/w 
自治区/n 旅游局/nis 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 全区/n 各类/r [旅游/vn 企业/n]/nz 达到/v [2760/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 旅行社/nis [149/m 家/q]/mq 、/w [星级/b 饭店/nis]/nz （/w 宾馆/nis ）/w [242/m 家/q]/mq 、/w 星级/b 家庭旅馆/nis [698/m 家/q]/mq 、/w [旅游/vn 度假村/n]/nz [30/m 家/q]/mq 、/w 导游/nnt 公司/nis [1/m 家/q]/mq ；/w 拥有/v 国家/n A/x 级/q 景区/n [70/m 处/n]/mq （/w 其中/rz 国家/n [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n [2/m 处/n]/mq ）/w ，/w 旅游/vn 车辆/n 达到/v [3235/m 辆/q]/mq ，/w 形成/v 了/ule 以/p 拉萨/ns 、/w 林芝/ns 为/p 中心/nis 、/w 辐射/v 全区/n 的/ude1 [旅游/vn 资源/n 开发/vn 利用/v]/nz 格局/n 。/w 旅游/vn 客源/n 市场/n 也/d 由/p 发展/vn 之/uzhi 初/f 单一/a 接待/v 入境/vn 游/v 发展/vn 到/v 今天/t 集/q 国内/s 、/w 入境/vi 、/w 出境/vi 三/m 大市场/nz 为/p 一体/n 的/ude1 旅游/vn 客源/n 体系/n 。/w 
今年/t 大力/d 扶持/v 
“/w [红色/n 旅游/vn]/nz ”/w 线路/n 
我/rr 区/n 拥有/v 山/n 、/w 湖/n 、/w 峡谷/n 、/w 温泉/n 、/w 湿地/n 等/udeng 丰富/a 而/cc 神秘/a 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz 。/w 随着/p 游客/n 消费/v 更趋/nz 理性/n ，/w 旅游/vn 模式/n 更加/d 多样/a ，/w [市场/n 需求/n]/nz 发生/v 了/ule 很大/d 的/ude1 变化/vn ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 游客/n 开始/v 寻求/v 集/q 娱乐性/n 、/w 体验/v 性/ng 等/udeng 为/p 一体/n 的/ude1 旅游/vn 需求/n 。/w 面对/v 新形势/nz ，/w 该/rz 负责人/nnt 透露/v ，/w 今年/t 我/rr 区/n 将/d [顺势/d 而/cc 为/p]/nz ，/w 大力/d 扶持/v 发展/vn “/w [红色/n 旅游/vn]/nz ”/w 线路/n 。/w 
众所周知/vl ，/w 我/rr 区/n 旅游业/n 透着/v 浓厚/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 气息/n 。/w [江孜/ns 宗山/ns 抗/v 英/b 遗址/n]/nz 、/w [波密/ns 县委/nis]/nt 红楼/n 、/w 波密/ns 易贡乡/ns 将军楼/nz 和/cc 阿里/ns “/w [英雄/n 先遣连/nz]/nz ”/w 旧址/n 等/udeng [红色/n 旅游/vn 景点/n]/nz ，/w 今年/t 将/d 走进/v 人们/n 的/ude1 视线/n 。/w 
如何/ryv 将/d “/w [红色/n 旅游/vn]/nz ”/w 带入/v 更多/ad 人/n 的/ude1 视线/n ，/w 我/rr 区/n 也/d 做/v 了/ule 一番/mq “/w 功课/n ”/w 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 去年/t 4月/t ，/w [拉萨/ns 烈士陵园/n]/nz 内/f 的/ude1 纪念/vn 广场/n 、/w 纪念馆/nis 、/w 陵墓/n 及/cc 道路/n 、/w 围墙/n 等/udeng 附属/v 设施/n 纷纷/d 进行/vn 了/ule 维修/vn 改造/vn 。/w 维修/vn 改造/vn 完成/v 后/f 的/ude1 [拉萨/ns 烈士陵园/n]/nz ，/w 将/d 成为/v 全区/n 各族/rz 各界/rz 、/w 青少年/n 学生/nnt 以及/cc 广大/b 游客/n 缅怀/v 先烈/n 、/w 继承/v 遗志/n 的/ude1 纪念/vn 场所/n ，/w 成为/v 拉萨市/ns 开展/v [爱国主义/n 教育/vn]/nz 、/w [国防/n 教育/vn]/nz 的/ude1 重要/a 基地/nis 。/w 
[清政府/nt 驻/v 藏/v 大臣/nnt 衙门/nis]/nt 
对/p 民众/n 免费/vd 开放/v 
红色/n [文化/n 资源/n]/nz 既是/c 历史/n 的/ude1 见证/n ，/w 也/d 是/vshi 西藏/ns 弥足珍贵/n 的/ude1 记忆/n 。/w 位于/v 古城/n [拉萨/ns 八廓街/ns]/nz 北街/n ，/w 距今/nz 已有/v [300/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 [清政府/nt 驻/v 藏/v 大臣/nnt 衙门/nis]/nt 旧址/n 陈列馆/nis 于/p 去年/t 7月1日/t 开馆/v ，/w 并/cc 作为/p [爱国主义/n 教育/vn 基地/nis]/nz 对/p 民众/n 免费/vd 开放/v 。/w 
由于/p [驻/v 藏/v 大臣/nnt]/nz 可以/v 从/p 大院/n 南楼/nz 的/ude1 窗户/n 近距离/nz 欣赏/v 八廓街/ns 的/ude1 繁华/a 景象/n ，/w 因此/c 这里/rzs 被/pbei 称为/v “/w 冲赛康/nz ”/w ，/w 意/ng 为/p “/w 可以/v 看到/v 集市/n 的/ude1 房子/n ”/w 。/w 
作为/p 拉萨/ns 老城区/ns [56/m 座/q]/mq 古建/n 大院/n 的/ude1 重点/n 修缮/v [工程/n 项目/n]/nz 之一/rz ，/w [驻/v 藏/v 大臣/nnt]/nz 衙门/nis 旧址/n 修缮/v 工程/n 去年/t 按照/p “/w 修旧/nz 如/v 旧/a ”/w 的/ude1 原则/n 对/p 大院/n 进行/vn 了/ule 修缮/vn ，/w 并/cc 在/p 其中/rz 开/v 陈列馆/nis ，/w 进行/vn 永久性/n 展览/vn ，/w 馆/ng 中/f 展览/vn 分为/v [5/m 个/q]/mq 部分/n ，/w 分别/d 是/vshi 清政府/nt [驻/v 藏/v 大臣/nnt]/nz 治/v 藏/v 事迹/n 专题/n 展/vg 、/w [清政府/nt 驻/v 藏/v 大臣/nnt 衙门/nis]/nt 旧址/n [复原/vi 陈列/v]/nz 展/vg 、/w 清政府/nt [驻/v 藏/v 大臣/nnt]/nz 诗词/n 书画/n 生活/vn 展/vg 、/w 民国/n 中央政府/nis 治/v 藏/v 事迹/n 专题/n 展/vg 以及/cc 中国共产党/nt 治/v 藏/v 新纪元/n 展/vg 等/udeng 。/w 展览/vn 通过/p 展厅/n 陈列/v 、/w [复原/vi 陈列/v]/nz 、/w 场景/n 展示/v 、/w 图版/n 展示/v 等/udeng 表现/v 形式/n ，/w 展出/v 各类/r 展品/n [数百/m 件/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 丁文文/nr [实习/vn 记者/nnt]/nnt 程利娜/nr ）/w 
