1月18日/t ，/w 市民/n 在/p 拉萨/ns [一/d 处/n]/mq 惠民/ns 肉食/n 直销/v 店/n 内/f 选购/v 肉类/n 食品/n 。/w 
在/p 春节/t 及/cc [藏历/n 新年/t]/nz 即将/d 来临/vi 之际/f ，/w 为/p 平抑/v 肉类/n [市场/n 价格/n]/nz ，/w [西藏自治区/ns 商务厅/nis]/nt 与/cc 西/f [海/n 冷链/nz 物流/n 有限公司/nis]/nt 协商/vn ，/w 制定/v 了/ule 肉类/n 食品/n 投放/v 拉萨/ns 市场/n [试点/vn 工作/vn]/nz 方案/n ，/w 并/cc 在/p 市区/s 内/f 开设/v 了/ule [9/m 家/q]/mq 惠民/ns 肉食/n 直销/v 店/n ，/w 预计/v 总共/d [投放/v 市场/n]/nz 的/ude1 肉类/n 食品/n 近/a 千吨/mq 。/w 新华社/nt 记者/nnt 刘坤/nr 摄/vg 
