首发/v 
18日/t 上午/t 9时30分/t ，/w 拉萨柳/nrf [梧/ng 客运站/nis]/nt 发往/vf [青海/ns 玉树/ns]/nz 的/ude1 首班/nz 直达/v 卧铺/n 班车/n 正式/ad 发车/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 柳梧/nr 客运站/nis 开通/v 拉萨/ns 至/p 香格里拉/ns 的/ude1 客运/n 班/n 线/n 后/f 的/ude1 [第二/m 条/q]/mq 区外/nz 客运/n 班/n 线/n 。/w 
服务/vn 
为/p 方便/a 乘客/n 订票/vn ，/w 日/b 后/f ，/w 拉萨/ns 至/p 玉树/ns 的/ude1 客运/n 班车/n 将/d 提前/vd [3/m 天/qt]/mq 订票/vn ，/w 并且/c 柳梧/nr 客运站/nis 和/cc [西郊/s 客运站/nis]/nt 同时/c 售票/vn ，/w 两/m 客运站/nis 的/ude1 [咨询/vn 热线/n]/nz 分别/d 是/vshi 6947216，6630309/m 。/w 
开通/v [第二/m 条/q]/mq 区外/nz 客运/n 班/n 线/n 
“/w 从/p 本月/r 13日/m 开始/v ，/w 客运站/nis 开始/v 与/cc 各/rz 媒体/n 协同/vd 宣传/vn ，/w 本月/r 14日/t ，/w 拉萨/ns 至/p 玉树/ns 的/ude1 首/q 班车/n 开始/v 接受/vn 订票/vn 。/w ”/w 柳梧/nr 汽车站/n 站长/nnt 李运芳/nr 介绍/v 道/qv ，/w “/w 而/cc 此次/rz 发往/vf 玉树/ns 的/ude1 班车/n 是/vshi 13日/t 从/p [玉树/ns 客运站/nis]/nt 发/v 过来/vf 的/ude1 ‘/w 大金龙/nz ’/w [卧铺/n 客车/n]/nz ，/w 总共/d 49座/m （/w 含/v [2/m 个/q]/mq 司机/nnt 座位/n ）/w ，/w 截止/vi 18日/t 发车/vn 时/ng ，/w 连同/p 司机/nnt 一起/s ，/w 共/d 载有/v [27/m 人次/qv]/mq ，/w 满座/vi 率/v 超过/v 了/ule [五/m 成/v]/mq 。/w 因为/c 是/vshi 首/q 班车/n ，/w 客运站/nis 对此/d 客运量/n 比较/d 满意/v 。/w 此外/c ，/w 客运站/nis 规定/n 拉萨/ns 至/p 玉树/ns 的/ude1 班车/n 发车/vn 时间/n 为/p 上午/t 9时/t 。/w 由于/p 今天/t 是/vshi 首/q 班车/n ，/w 要/v 举行/v 发车/vn 仪式/n ，/w 所以/c ，/w 推迟/v 了/ule 半个/mq 小时/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 近年来/dl ，/w 拉萨柳/nrf [梧/ng 客运站/nis]/nt 与/cc [玉树/ns 客运站/nis]/nt 都/d 有/vyou 意向/n 开通/v 这/rzv 条/q 长途/b 客运/n 线/n ，/w 但是/c 受/v 政策/n 的/ude1 限制/vn ，/w 直到/v 今年/t 1月10日/t ，/w 经/p 多方/d 协调/v 后/f ，/w 柳梧/nr 客运站/nis 才/d 与/cc [玉树/ns 客运站/nis]/nt 签订/v 进站/vn 协议/n ，/w 正式/ad 开通/v 拉萨/ns 至/p 玉树/ns 客运/n 班/n 线/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 继/vg 柳梧/nr 客运站/nis 开通/v 拉萨/ns 至/p 香格里拉/ns 的/ude1 客运/n 班/n 线/n 后/f 的/ude1 [第二/m 条/q]/mq 区外/nz 客运/n 班/n 线/n 。/w 
此外/c ，/w [西藏/ns 广宇/nz 站/vi]/nt 务/vg 有限公司/nis [安全/an 生产/vn]/nz 经理/nnt 米玛/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 由于/p 以前/f [长途/b 卧铺/n 客车/n]/nz 出现/v 的/ude1 事故/n 比较/d 多/a ，/w 工信部/nz 与/cc 公安部/nto 已/d [联合/vd 发文/vi]/nz 要求/n 自/p 2013年3月1日/t 起/vf ，/w [卧铺/n 客车/n]/nz 产品/n 暂停/v 生产/vn 、/w 销售/vn ，/w 并且/c [公安/n 机关/n]/nz 、/w [交通/n 管理/vn]/nz 部门/n 也/d 暂停/v 办理/vn 了/ule [卧铺/n 客车/n]/nz 的/ude1 注册/vn 登记/vn 。/w 拉萨/ns 至/p 玉树/ns 的/ude1 [卧铺/n 客车/n]/nz 也/d 是/vshi 最后/f 一批/mq [长途/b 卧铺/n 客车/n]/nz 。/w ”/w 
直达/v 玉树/ns ，/w 省时/a 省钱/a 
据悉/v ，/w 拉萨/ns 至于/p 玉树/ns 全程/n 1340多公里/m ，/w 在/p 未/d 开通/v 这/rzv 条/q 直达/v 客运/n 班/n 线/n 之前/f ，/w 往来/vn 两地/n 坐火车/v 要/v 从/p 西宁/ns 进行/vn 中转/vn ，/w 并且/c 西宁/ns 至/p 玉树/ns 除了/p 飞机/n ，/w 只能/v 坐汽车/nz ，/w 给/p 人们/n 的/ude1 出行/vn 带来/v 诸多不便/n 。/w 而/cc 此次/rz 开通/v 的/ude1 直达/vn 玉树/ns 的/ude1 客运/n 线/n 票价/n 为/p [502/m 元/q]/mq ，/w 整个/b 行程/n 仅/d 需/v 两天/mq [两/q 夜/tg]/mq 。/w 同时/c ，/w 为了/p 确保/v 行程/n 的/ude1 安全/an ，/w 客运站/nis 为/p 每/rz 班次/n 安排/v 了/ule 两名/mq 司机/nnt 进行/vn 轮班/vd ，/w 并且/c 要求/n 司机/nnt 依照/p 规定/n ，/w 每天/r 途中/s 夜间/n 凌晨/t 2时/t 至/p 早上/t 6时/t 停车/vi 休息/v 。/w 
乘客/n 仁增/nrf 说/v ：/w “/w 半个月/mq 前/f ，/w 我/rr 是/vshi 从/p 玉树/ns 坐汽车/nz 到/v 西宁/ns 然后/c 坐火车/v 来/vf 拉萨/ns 的/ude1 ，/w 但/c 由于/p 汽车/n 晚点/vi ，/w 到/v 西宁/ns 的/ude1 时候/n 已经/d 错过/v 了/ule 到/v 拉萨/ns 的/ude1 火车/n ，/w 所以/c 只能/v 在/p 西宁/ns 停留/vi 一/m 晚上/t 才/d 回/v 拉萨/ns ，/w 总共/d 花/n 了/ule [三/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 不仅/c 费钱/a ，/w 还/d 很累/nz 人/n 。/w 现在/t 可以/v 坐/v 直达/vn 玉树/ns 的/ude1 汽车/n 了/ule ，/w 虽然/c 还要/d 两天/mq [两/q 夜/tg]/mq ，/w 但/c 比起/v 从/p 西宁/ns 中转/vn ，/w 省时/a 省钱/a 多/a 了/ule 。/w ”/w 
此外/c ，/w 为/p 方便/a 乘客/n 订票/vn ，/w 现在/t 拉萨/ns 至/p 玉树/ns 的/ude1 客运/n 班车/n ，/w 都/d 是/vshi 提前/vd [3/m 天/qt]/mq 订票/vn ，/w 并且/c 柳梧/nr 客运站/nis 和/cc [西郊/s 客运站/nis]/nt 同时/c 售票/vn ，/w 有/vyou 需要/v 的/ude1 乘客/n 可/v 拨打/v [咨询/vn 热线/n]/nz 进行/vn 咨询/vn ，/w 咨询/v 电话/n 分别/d 是/vshi ，/w 柳梧/nr 客运站/nis ：/w 6947216/m ；/w [西郊/s 客运站/nis]/nt ：/w 6630309/m 。/w （/w 记者/nnt 马根权/nr ）/w 
相关/vn 新闻/n 
拉萨/ns 至/p 成都/ns 的/ude1 火车票/n 除夕/t 之前/f 都/d 没/d 了/ule 
还有/v [10/m 天/qt]/mq 就/d 到/v 春节/t 了/ule ，/w 一些/mq 急/v 着/uzhe 回家过年/v 的/ude1 人/n 正/d 愁/v 买/v 不到/v 火车票/n 。/w “/w 1月30日/t 是/vshi 除夕/t ，/w 今天/t 都/d 19日/t 了/ule ，/w 买/v 不到/v 票/n 真/a 急/v 。/w ”/w 黄/a 先生/n 在/p [拉萨/ns 火车站/n]/nz 售票厅/n 询问/v 了/ule 几次/mq ，/w 都/d 没有/v 20/m 几日/n 到/v 重庆/ns 、/w 成都/ns 的/ude1 火车票/n 。/w 
记者/nnt 通过/p 网上/s 查询/v 了解到/v ，/w 拉萨/ns 至/p 重庆/ns 的/ude1 火车/n ，/w 1月29日/t 之前/f 都/d 没有/v 票/n 了/ule 。/w 而/cc 29日/t 当天/t 软卧/n 有/vyou [54/m 张/q]/mq 、/w 硬卧/n [136/m 张/q]/mq 、/w 硬座/n [58/m 张/q]/mq ；/w 大年初一/t ，/w 拉萨/ns 至/p 重庆/ns 有/vyou [48/m 张/q]/mq 软卧/n 、/w [138/m 张/q]/mq 硬卧/n 、/w [269/m 张/q]/mq 硬座/n 。/w 至于/p 拉萨/ns 至/p 成都/ns 的/ude1 火车/n ，/w 除夕/t 之前/f 都/d 没有/v 票/n ，/w 只有/c 除夕/t 当天/t 有/vyou [32/m 张/q]/mq 软卧/n 、/w [269/m 张/q]/mq 硬卧/n 、/w [136/m 张/q]/mq 硬座/n 。/w 拉萨/ns 开往/vf 上海/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 火车/n ，/w 27日/t 左右/f 都/d 还有/v 票/n 。/w （/w 记者/nnt 曹磊/nr ）/w 
