2013年/t ，/w [昌都/ns 地区/n]/ns 大力/d 实施/v 项目/n 扶贫/vn 、/w 产业/n 扶贫/vn 、/w 民生/n 扶贫/vn 及/cc [农业/n 综合/vn 开发/vn]/nz [项目/n 建设/vn]/nz ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 扶贫开发/v 水平/n ，/w 截至/v 年底/f 已/d 到位/vi 扶贫/vn 、/w 农发/nz 项目/n [392/m 个/q]/mq ，/w 国家/n 投资/vn [26235/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 年/qt 内/f 开工/vi [建设/vn 项目/n]/nz [337/m 个/q]/mq ，/w 为/p 加快/v 全/a 地区/n [贫困/a 人口/n]/nz 脱贫致富/bl 步伐/n 奠定/v 了/ule 良好/a 基础/n 。/w 
扎实/a 开展/v 扶贫开发/v 工作/vn 
2013年/t ,/w [昌都/ns 地区/n]/ns 狠抓/v 面上/s [扶贫/vn 工作/vn]/nz ，/w 着力/vd 实施/v 整/v 乡/n 推进/vi ，/w 加强/v 劳动力/n 转移/v 培训/vn ，/w 加强/v 贫困户/n 安居工程/n [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 努力/ad 推动/v [贫困/a 地区/n]/nz 经济/n 快速/d 发展/vn 、/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 。/w 
2013年/t ，/w [昌都/ns 地区/n]/ns 实施/v 面上/s 扶贫/vn 项目/n [145/m 个/q]/mq ，/w 国家/n 总投资/nz [7059/m 万元/q]/mq ，/w 目前/t 已完成/v [145/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 总投资/nz [7059/m 万元/q]/mq ；/w 实施/v [53/m 个/q]/mq 乡镇/n [163/m 个/q]/mq 扶贫/vn 项目/n ，/w 国家/n 总投资/nz [8666/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 很大/d 程度/n 地/ude2 解决/v 了/ule 制约/vn 当地/s 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n 问题/n ，/w 增强/v 了/ule 发展/v 能力/n ；/w 建设/v 劳动力/n 转移/v 项目/n [5/m 个/q]/mq ，/w 国家/n 投资/vn [400/m 万元/q]/mq ；/w 建设/v 贫困户/n 安居工程/n [1300/m 户/q]/mq ，/w 国家/n 补助/v 资金/n [3250/m 万元/q]/mq ，/w 预计/v 去年/t 年底/f 有/vyou [1300/m 户/q]/mq 贫困户/n 住/vi 上/f 安居/v 新房/n 。/w 
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 2013年/t [昌都/ns 地区/n]/ns 已/d 解决/v [5500/m 户/q]/mq 、/w [3/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 脱贫/vn 与/cc 发展/v 问题/n ，/w 群众/n 参与/v 扶贫/vn 、/w 农发/nz 项目/n [劳务/n 输出/vn]/nz 及/cc 提供/v 地方/n 建材/n 等/udeng 增收/v 可/v 达到/v 国家/n 投资/vn 的/ude1 [20/m %/w 以上/f]/mq ，/w 达到/v 3800多万元/m 。/w 
大力/d 推进/vi [农业/n 综合/vn 开发/vn]/nz 
2013年/t ，/w [昌都/ns 地区/n]/ns 围绕/v 增产/vn 、/w 增收/v ，/w 以/p 提高/v 开发区/ns 的/ude1 [综合/vn 生产能力/n]/nz 为/p 目标/n ，/w 实施/v 农发/nz 项目/n [13/m 个/q]/mq ，/w 国家/n 总投资/nz [3824/m 万元/q]/mq 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w [昌都/ns 地区/n]/ns 围绕/v 芒康县/ns 、/w 洛隆县/ns 、/w 江达县/ns 、/w 贡觉县/ns 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 农发/nz [土地/n 治理/vn]/nz 项目/n ，/w 投入/v [财政/n 资金/n]/nz [2625/m 万元/q]/mq ，/w 完成/v [土地/n 治理/vn]/nz [1/m ./w 4/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 良种/n 种植/vn 推广/vn [1/m ./w 4/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 项目区/n 群众/n 收入/n 增加/v 总额/n [865/m ./w 67/m 万元/q]/mq 。/w 
农发/nz [产业化/vn 项目/n]/nz 有/vyou 新的/a 提升/v ，/w 去年/t 立足/vi 农发/nz 项目/n 县/n 葡萄/nf 种植/vn 加工/vn 、/w 辣椒/nf 种植/vn 加工/vn 、/w 荞麦/nf 种植/vn 加工/vn 等/udeng [特色/n 产业/n]/nz 以及/cc 高效/b 温室/n 建设/vn ，/w 共/d 实施/v [5/m 个/q]/mq [产业化/vn 项目/n]/nz 、/w [4/m 个/q]/mq 设施/n 农发/nz 。/w 2013年/t ，/w [昌都/ns 地区/n]/ns 投资/vn [848/m 万元/q]/mq 扶持/v 芒康/ns 葡萄/nf 种植/vn 及/cc 达/v 美/b 拥/v 红葡萄酒/nf 加工/vn 、/w 投资/vn [407/m 万元/q]/mq 扶持/v 索/vg 多/a 西/f 辣椒/nf 种植/vn 与/cc 加工/vn 、/w 投资/vn [135/m 万元/q]/mq 扶持/v 八宿/ns 荞麦/nf [系列/n 产品/n]/nz 加工/vn ，/w 有效/a 促进/v 了/ule [特色/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
积极/ad 扶持/v 特色/n [产业化/vn 项目/n]/nz 
2013年/t ，/w [昌都/ns 地区/n]/ns 立足/vi 各县/r 特色/n 产品/n 和/cc 特色/n 资源/n ，/w 特别/d 是/vshi 东南部/f “/w 三/m 江/n ”/w [干热/nz 河谷/n]/nz 地带/n ，/w 对/p 当地/s “/w 名特优/n ”/w “/w 珍/ag 野/b 绝/d ”/w 等/udeng 特色/n 产品/n 和/cc [龙头/n 企业/n]/nz 进行/vn 大力/d 扶持/v ，/w 不仅/c 创出/v 了/ule 各县/r 名片/n 和/cc 品牌/n ，/w 而且/c 带动/v 群众/n 增收/v 显著/ad 。/w 
通过/p 扶贫/vn 、/w 农发/nz 产业/n 资金/n 的/ude1 大力/d 扶持/v ，/w 贡觉县/ns “/w 三/m 岩/ng ”/w 夏/tg 龙/n 绿色/n [农畜/n 产品/n]/nz 专业/n 合作社/nis 、/w 边坝县/ns 农牧民/n 蔬菜/n 种植/v 协会/nis 、/w [芒康/ns 绿野/n 食品/n 有限公司/nis]/nt 、/w [芒康县/ns 珍宝/n 酒业/nis 公司/nis]/nt 、/w 八宿县/ns 荞麦/nf [系列/n 产品/n]/nz 、/w [昌都县/ns 通/v 夏/tg 砖瓦厂/nis]/nt 、/w [类乌齐/ns 县/n 砂/n 厂/n]/nt 、/w 日/b 通/v 藏/v 药材/n 种植/vn 等/udeng 都/d 取得/v 了/ule 良好/a 的/ude1 带动/vn 增收/v 成效/n 。/w 
[昌都/ns 地区/n]/ns 还/d 整合/vn 扶贫/vn 蔬菜/n 温室/n 与/cc 农发/nz [产业化/vn 项目/n]/nz 投资/vn [2554/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 修建/vn [260/m 座/q]/mq 高效/b 蔬菜/n 温室/n 。/w 项目/n 资金/n 的/ude1 整合/vn 使用/v ，/w 显现/v 了/ule 集中/v 资金/n 办/v 大事/n 的/ude1 良好/a [整体/n 效益/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 马晓艳/nr ）/w 
