人民网/nz 温州/ns 1月20日/t 电/n 通过/p [手机/n 上网/v]/nz ，/w 就/d 能/v 实现/vn [预约/v 挂号/vi]/nz 、/w 取/v 报告单/n 、/w 开/v 特/ag 检/ng 化验/vn …/w …/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [中国/ns 移动/vn 温州/ns 分公司/nis]/nt 与/cc [温州/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth （/w 以下/f 简称/v 附/v 一/m 医/ng ）/w ，/w 在/p 附/v 一/m 医/ng 新院/nz 区/n 联合/vd 推出/v “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 信息/n 产品/n 。/w 
[中国/ns 移动/vn 温州/ns 分公司/nis]/nt 总经理/nnt 张伟聪/nr 介绍/v ，/w [温州/ns 移动/vn]/ntc “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 能/v 同时/c 方便/a [医生/nnt 看病/vi]/nz 、/w 方便/a 市民/n 就医/vi ，/w 由/p “/w 智慧/n 医疗/n ?/w 客户端/nz 医生/nnt 版/n ”/w 、/w “/w 智慧/n 医疗/n ?/w 客户端/nz 大众/ntc 版/n ”/w 、/w “/w 智慧/n 医疗/n ?/w 手机/n 门诊/nis 热线/n ”/w 这/rzv [三/m 部分/n]/mq 组成/v ，/w 在/p 全国/n 属于/v 首创/vn 。/w [温州/ns 移动/vn]/ntc “/w 智慧/n 医疗/n ”/w ，/w 不仅/c 能/v 助力/b 提高/v 温州/ns 在/p [医疗/n 信息化/vn]/nz 领域/n 的/ude1 发展/vn 步伐/n ，/w 还/d 能/v 将/d 智慧/n 医疗/n 与/cc 智慧/n 交通/n 、/w 智慧/n 旅游/vn 、/w 智慧/n 环保/n 、/w [城市/n 管理/vn]/nz 等/udeng 共同/d 联合/vd ，/w 借助/v 移动/vn [4/m G/x]/mq 业务/n [全面/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 契机/n ，/w 为/p [温州市/ns 政府/nis]/nto 构筑/v 起/vf 一个/mq 物/ng 联/vg 化/v 、/w 网络化/vn 、/w 智能化/vn 的/ude1 “/w [无线/b 城市/n]/nz ?/w 智慧/n 温州/ns ”/w 。/w 
根据/p [温州/ns 移动/vn]/ntc “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 的/ude1 功能/n 设置/v ，/w 市民/n 只需/v 登录/vn “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 大众/ntc 版/n ，/w 就/d 能/v 在/p 手机/n 上/f 进行/vn [预约/v 挂号/vi]/nz 、/w 取/v 报告单/n 、/w 智能/n 分诊/nz 、/w 医院/nis 导航/vn 等/udeng ；/w 符合/v 一定/b 条件/n 的/ude1 病人/n ，/w 还/d 能/v 拨打/v 手机/n 门诊/nis 热线/n 15988711580/m ，/w 在/p 电话/n 里/f 就/d 可以/v 请医生/nz 开/v 出/vf 化验单/n 、/w 特/ag 检/ng 单/b 。/w 
[附/v 一/d 医院/nis]/nt 长/a 陈肖鸣/nr 表示/v ，/w 此次/rz 医院/nis 与/cc [中国/ns 移动/vn 温州/ns 分公司/nis]/nt 强/a 强/a 联手/vd ，/w 在/p 全国/n 首次/m 推出/v “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 产品/n —/w —/w 手机/n 门诊/nis 系统/n ，/w 是/vshi 该院/r 优化/v 医疗/n [资源/n 配置/vn]/nz 为/p 百姓/n 提供/v 更为/d 便捷/a 健康/a 服务/vn 的/ude1 又/d 一/m 尝试/v 。/w 该/rz 做法/n 有着/v [人性化/vn 服务/vn]/nz 模式/n ，/w 融入/v 了/ule “/w [家庭/n 医生/nnt]/nz ”/w 的/ude1 概念/n ，/w 结束/v 了/ule 复诊/v 患者/n 即使/c 做/v [辅助/vn 检查/vn]/nz ，/w 也/d 需要/v 到/v 医院/nis 跑/v 好/a [几/d 趟/qv]/mq 的/ude1 传统/n 就医/vi 模式/n ，/w 省去/v 了/ule 排队/vi 、/w 挂号/vi 、/w 候诊/vn 的/ude1 时间/n ，/w 减少/v 了/ule 不必要/a 的/ude1 奔波/vn ，/w 也/d 实现/v 了/ule 患者/n 的/ude1 分/qt 时/ng 分流/vi ，/w 。/w 
据介绍/nz ，/w 此前/t [温州/ns 移动/vn]/ntc 和/cc 附/v 一/m 医/ng 在/p 温州/ns 最早/d 推出/v “/w 12580/m [预约/v 挂号/vi]/nz ”/w 服务/vn 。/w 据统计/nz ，/w 截止/vi [12/m 月底/t]/mq ，/w 温州/ns 附/v 一/m 医/ng 每月/r 的/ude1 12580/m [预约/v 挂号/vi]/nz 总量/n ，/w 居/v 全省/n 医院/nis 排/v 第一/m ，/w 达到/v [3/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq //w 月/n ，/w 人气/n 颇/d 旺/a 。/w （/w 蔡庆珍/nr ）/w 
