人民网/nz 北海/ns 1月20日/t 电/n 据/p 北海/ns [海关/nis 统计/vn]/nz ，/w 2013年/t 北海市/ns 对/p 东盟/ns [进出口/vn 贸易/vn]/nz 额达/nrf [4/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 与/cc 上/f 年/qt [同比/n 增长/v]/nz 53%/m ，/w 其中/rz 进口/vn [3/m ./w 7/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 64.1%/m ，/w 出口/vn [1/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 26.5%/m ，/w [进出口/vn 贸易/vn]/nz 额/n 已/d 连续/a 十年/mq 保持/v 正/d 增长/v 。/w 
据/p [北海/ns 海关/nis]/nto 分析/vn ，/w 中国/ns -/w [东盟/ns 自由/a 贸易区/n]/nz 协议/n 的/ude1 全面/ad 实施/v 营造/vn 了/ule 良好/a 的/ude1 贸易/vn 环境/n ，/w 地处/v 中国/ns 西南/ns 沿海/f [北部湾/ns 经济区/n]/nz 的/ude1 北海/ns 成为/v 中国/ns 对/p 东盟/ns 贸易/vn 的/ude1 桥头堡/n ，/w [区位/n 优势/n]/nz 凸显/v ，/w 北海/ns 与/cc 东盟/ns 的/ude1 [双边/n 贸易/vn]/nz 不断/d 深入/ad ，/w [进出口/vn 贸易/vn]/nz 呈现/v 良好/a 发展/v 态势/n 。/w 
[一般/ad 贸易/vn]/nz [占/v 主导/n 地位/n]/nz ，/w 多种/m [贸易/vn 方式/n]/nz 共同/d 推动/v 贸易/vn 总额/n 增长/v 
[外商/nnd 投资/vn 企业/n]/nz 领跑/v 对/p 东盟/ns 贸易/vn 
2013年/t [外商/nnd 投资/vn 企业/n]/nz 对/p 东盟/ns [进出口/vn 贸易/vn]/nz 额达/nrf [3/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [1/m ./w 6/m 倍/q]/mq ，/w 占/v 同期/f 北海/ns 与/cc 东盟/ns 贸易/v 总额/n 的/ude1 近/a [七/m 成/v]/mq 。/w 
[进出口/vn 商品/n]/nz 以/p 农产品/n 及/cc [机电/b 产品/n]/nz 为主/vi 
农产品/n 进出口/vn 达/v [1/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 同比/n 飙升/v [1/m ./w 7/m 倍/q]/mq ，/w [机电/b 产品/n]/nz 进出口/vn [8526/m ./w 2/m 万/d 美元/q]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 21.3%/m ，/w 农产品/n 和/cc [机电/b 产品/n]/nz 进出口额/n 占/v 同期/f 北海/ns 对/p 东盟/ns 贸易/v 总额/n 的/ude1 [六/m 成/v]/mq 以上/f 。/w 
印尼/ns 居/v 东盟/ns 之/uzhi 首/q 
2013年/t 北海/ns 对/p 印尼/ns [进出口/vn 贸易/vn]/nz 额/n 超/v [1/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 居/v 东盟/ns 之/uzhi 首/q ，/w [同比/n 增长/v]/nz 71.9%/m ；/w 除/p 新加坡/nsf 外/f ，/w 北海/ns 对/p 其他/rzv [东盟/ns 国家/n]/nz 贸易额/n 都/d 实现/v 了/ule 正/d 增长/v ，/w 其中/rz 马来西亚/nsf 、/w 泰国/nsf 和/cc 缅甸/ns 增幅/n 均/d 超/v [1/m 倍/q]/mq 。/w 随着/p 中国/ns 与/cc 东盟/ns 各国/rzs 互惠/vi 互利/vi 的/ude1 合作/vn 理念/n 不断/d 深入/ad ，/w 贸易/v 结构/n 进一步/d 优化/v ，/w 北海/ns 与/cc 东盟/ns [双边/n 贸易/vn]/nz 有望/v 进一步/d 扩大/v 。/w （/w 邱德平/nr 、/w 时芸芸/nr ）/w 
