人民网/nz 南宁/ns 1月20日/t 电/n （/w 梁燕/nr 、/w 张红璐/nr ）/w 为/p 满足/v 广西/ns 旅客/n 春运/n 返乡/vi 、/w 假期/t 旅游/vn 的/ude1 需求/n ，/w 南航/n 将/d 在/p 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 在/p 南宁/ns 、/w 桂林/ns 的/ude1 航空/n 市场/n 加/v 开/v [140/m 班/n]/mq 航班/n ，/w 加班/vi 的/ude1 航线/n 主要/b 涵盖/v 广州/ns 、/w 西安/ns 、/w 台北/ns 、/w 曼谷/nsf 等/udeng 返乡/vi 人数/n 较多/d 的/ude1 地区/n 及/cc 著名/a [旅游/vn 城市/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 增/v 班/n 量/n 较大/d 的/ude1 航线/n 有/vyou 南宁/ns -/w 广州/ns [56/m 班/n]/mq ，/w 桂林/ns -/w 广州/ns [50/m 班/n]/mq 、/w 南宁/ns -/w 曼谷/nsf [8/m 班/n]/mq 等/udeng 。/w 
目前/t 南航/n 在/p 南宁/ns 、/w 桂林/ns 两地/n 始发/vn 的/ude1 春运/n 机票/n 比较/d 充裕/a ，/w 除/p 南宁/ns -/w 广州/ns 、/w 南宁/ns -/w 深圳/ns 、/w 桂林/ns -/w 沈阳/ns 、/w 桂林/ns -/w 成都/ns 等/udeng 航线/n 的/ude1 机票/n 比较/d 紧俏/a ，/w 其余/rz 航线/n 的/ude1 机票/n 都/d 还有/v 较多/d 剩余/vn 。/w 据/p 南航/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 机票/n 可能会/nz 逐渐/d 紧俏/a ，/w 同时/c 节/q 后/f 的/ude1 农历/n 初四/t -/w 初七/t 也/d 是/vshi 出行/vi 高峰/n ，/w 届时/d 可能/v 出现/vn [一/d 票/n 难求/nz]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 请/v 有/vyou 出行/vi 需求/n 的/ude1 旅客/n 抓紧/v 购票/vn 。/w 
票价/n 方面/n ，/w 南宁/ns 市场/n 春节/t 前后/f 的/ude1 机票/n 水平/n 相对/d 较高/ad ，/w 基本/a 维持/v 在/p [8/m 折/vi]/mq 甚至/d 全价/nz ，/w 但/c 农历/n 初十/t 之后/f 票价/n 将/d 逐渐/d 回落/vi 至/p [5/m 折/vi]/mq 左右/f 。/w 桂林/ns 市场/n 的/ude1 节前/f [特价/n 机票/n]/nz 则/d 相对/d 较多/d ，/w 目前/t 桂林/ns -/w 广州/ns 、/w 桂林/ns -/w 昆明/ns 、/w 桂林/ns -/w 上海/ns 仍/d 有/vyou 少量/m 低于/v [4/m 折/vi]/mq 的/ude1 特价票/nz ；/w 但/c 节/q 后/f 的/ude1 初四/t -/w 初七/t 出行/vi 高峰/n ，/w 桂林/ns 市场/n 的/ude1 票价/n 将/d 全部/m 提升/v 至/p 全价/nz ，/w 直至/v 农历/n 初十/t 后/f 才/d 慢慢/d 回落/vi 到/v 较低/d 折扣/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
