思明区/ns 居民/n 群众/n 自编/v 、/w 自导/nz 、/w 自/p 演/v [文艺/n 节目/n]/nz 。/w 
《/w 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 》/w 剧组/nis 人员/n 加入/v 城市/n 义工/nnt 剧组/nis 人员/n 加入/v 城市/n 义工/nnt ，/w ，/w 维护/v 公园/n 园/ng 容/v 园/ng 貌/ng 维护/v 公园/n 园/ng 容/v 园/ng 貌/ng 。/w 。/w 
书法家/nnt 在/p 宣讲/v 现场/s 写/v 春联/n 赠与/v 市民/n 书法家/nnt 在/p 宣讲/v 现场/s 写/v 春联/n 赠与/v 市民/n 。/w 。/w 
“/w 青春/n 一/m 去/vf 不再/d 回/v ，/w 把握/v 时机/n 好好/d 计划/n ，/w 提出/v 勇气/n 来/vf 拼/v 到底/d ，/w 我会/r 支持/v 你/rr 陪/v 你/rr 打拼/v 走/v 同/p 齐/a ，/w 将来/t 成功/a 一定/b 是/vshi 咱/rr 的/ude1 …/w …/w ”/w 1月17日/t ，/w 一首/mq 激情/n 洋溢/v 的/ude1 闽南语/nz 歌曲/n 《/w 成功/a 一定/b 是/vshi 咱/rr 的/ude1 》/w 在/p 观音山/nz 上空/s 响起/v ，/w 台下/s 观众/n 的/ude1 心中/s 燃起/v 了/ule 全力/d 投身/v [特区/n 建设/vn]/nz 的/ude1 “/w 火焰/n ”/w 。/w “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w —/w —/w 思明区/ns “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 市民/n 宣讲/v 团/n 文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq 巡回/vn 宣讲/v 活动/vn 正式/ad 拉开/v 了/ule 帷幕/n 。/w 
此次/rz 巡回/vn 宣讲/v 活动/vn 是/vshi 由/p [中共/n 思明/nz 区委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [思明区/ns 文联/nis]/nt 、/w 思明区/ns 缔造/v 办/v 联合/vn 举办/v 的/ude1 。/w 继/vg 观音山/nz 之后/f ，/w 18/m 、/w 19日/t ，/w 宣讲/v 团/n 还/d 先后/d 走进/v [中山/ns 公园/n]/nz 、/w [筼筜/nz 街道/ns]/ns ，/w 分别/d 开展/v 了/ule 两场/mq 宣讲/v 。/w 
思明/nz 区委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 陈添友/nr 表示/v ：/w “/w 开展/v 宣讲/vn 活动/vn ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 深化/v 推进/vn 中国/ns 梦/n [宣传/vn 教育/vn]/nz 活动/vn 。/w 接下来/vl ，/w 我们/rr 将/d 在/p 全区/n [96/m 个/q]/mq 社区/n 进行/vn 巡回/vn 的/ude1 宣讲/vn ，/w 让/v 广大/b 市民/n 有/vyou 更加/d 感性/n 的/ude1 认识/vn ，/w 进一步/d 激发/v 市民/n 理解/v 、/w 支持/v 、/w 参与/v ‘/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ’/w 这个/rz 伟大/a 的/ude1 实践/vn ，/w 共同/d 实现/v 厦门/ns 人/n 美/b 、/w 物美/nz 、/w 生态美/nz 的/ude1 目标/n ，/w 最终/d 推动/v 经济发展/v 、/w 产业/n 提升/v ，/w 实现/v ‘/w 富/vg 跟/p 美/b ’/w 的/ude1 有机/b 统一/vn 。/w ”/w 
讲/v 全/a 讲/v 透/v 讲/v 实/ad 引起/v 群众/n 共鸣/vn 
“/w 中华/nz 老城/n 出现/v 了/ule [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 新鲜事/n :/w 木质/n 楼梯/n 还/d 在/p ‘/w 吱吱/o ’/w 地响/v ；/w 昏黄/z 的/ude1 灯/n 已/d 变成/v 明亮/a 的/ude1 节能灯/n ；/w 小巷/n 里/f 穿梭/vi 着/uzhe ‘/w 迷你/b ’/w 消防车/n ；/w 老城区/ns 有/vyou 了/ule 安全/an 保护人/n …/w …/w ”/w 这/rzv 首/q 题为/v 《/w 美丽/a 中华/nz 的/ude1 那些/rz 事儿/n 》/w 的/ude1 诗朗诵/n 讲述/v 的/ude1 [中华/nz 街道/ns]/ns 开展/v “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 行动/vn 以来/f 发生/v 在/p 居民/n 身边/s 的/ude1 故事/n 。/w 
参与/v 演出/vn 的/ude1 [中华/nz 街道/ns]/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 傅梅梅/nr 说/v ：/w “/w 很/d 真实/a ，/w 这/rzv 首/q 诗朗诵/n 道出/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 心声/n ，/w 不管/c 是/vshi [爱心/n 小屋/n]/nz 、/w 微风/n 乐/a 集/q 、/w 政情/n 通报会/n ，/w 都/d 是/vshi ‘/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ’/w 行动/vn 中/f 已经/d 发生/v 或/c 正在/d 发生/v 的/ude1 点滴/n 变化/vn 。/w ”/w 
宣讲/v 活动/vn 中/f ，/w 最大/gm 的/ude1 一个/mq 特点/n 便是/v “/w 讲/v ”/w 的/ude1 都/d 是/vshi [干部/nnt 群众/n]/nz 关注/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz ，/w 并/cc 运用/v 具体/a 事例/n 、/w 翔实/a 数据/n ，/w 讲/v 全/a 、/w 讲/v 透/v 、/w 讲/v 实/ad ，/w 引起/v 了/ule [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 共鸣/vn 。/w 
江西/ns 人/n 陈文/nr 忠于/v 2007年/t 来到/v 观音山/nz 物业/n 工作/vn ，/w 从/p [尘土/n 飞扬/vi]/nz 到/v 鳞次栉比/vl 的/ude1 写字楼/n ，/w 从/p 星/n 零/m 的/ude1 7/m 、/w [8/m 家/q]/mq 企业/n 进驻/v 到/v 如今/t 的/ude1 [400/m 多家/mq]/mq ，/w 从/p 最初/d 只有/c [5/m 路/n]/mq 、/w [529/m 两条/mq]/mq 线路/n 公交车/nz 到/v 现在/t 拥有/v 68/m 、/w 92/m 、/w [127/m 等/udeng]/mq [8/m 条/q]/mq 线路/n ，/w 陈文忠/nr 连声/d 说/v ，/w 变化/vn 太大/d 太大/d 了/ule ！/w “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 启动/v 后/f ，/w 陈文忠/nr 所属/n 公司/nis 
还/d 举行/v 了/ule 业主/n 开放/v 日/b 、/w CBD/x 文化/n 大/a 讲坛/n 、/w 企业/n [篮球/n 联赛/n]/nz 等/udeng 各种/rz 活动/vn ，/w 员工/n 们/k 归属感/n 不断/d 增强/v 。/w 陈文忠/nr 激动/a 地/ude2 大声/d 说/v ：/w “/w 就/d 像/v 刚刚/d 那/rzv 支/q 快板/n 《/w 美丽/a 思明/nz 赞/vg 》/w 里/f 说/v 的/ude1 那样/rzv ，/w ‘/w 改革开放/v 领航/n 向/p ，/w 小/a 小岛/n 儿/ng 变/v 了/ule 样/ng ’/w ，/w 我/rr 真实/a 地/ude2 经历/n 了/ule !/w ”/w 
《/w 美丽/a 厦门/ns 和谐/a 开元/nz 》/w 、/w 《/w 祖国/n ，/w 一首/mq 唱/v 不/d 完/vi 的/ude1 歌/n 》/w 、/w 《/w [爱/v 拼/v 才/d 会/v 赢/v]/nz 》/w …/w …/w 看着/v 台上/s 思明区/ns 居民/n 群众/n 自编/v 、/w 自导/nz 、/w 自/p 演/v 的/ude1 [文艺/n 节目/n]/nz ，/w 老/a 厦门/ns 人/n 蔡/nz 文章/n [频频/d 点头/vi]/nz ，/w 并/cc 与/cc 同/p 来/vf 的/ude1 邻里/n 乡亲/n 不时/d 拍手叫好/vl 。/w 
蔡文章/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 宣讲/v 团/n 讲/v 出/vf 了/ule 他们/rr 的/ude1 心声/n ，/w 因为/c 在/p 过去/vf 几个月/mq 时间/n 里/f ，/w 他/rr 所/usuo 居住/v 的/ude1 小区/n 实实在在/z 地/ude2 因为/c “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 行动/vn 发生/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 变化/vn 。/w “/w 小区/n 外墙/n 重新/d 粉刷/v 了/ule ，/w 地下/s 管网/n 重新/d 铺设/v 了/ule ，/w 就/d 连/ulian 管道/n 煤气/n 也/d 铺好/nz 了/ule 。/w 今后/t ，/w 我们/rr 将/d 继续/v 跟随/v 政府/nis 步伐/n ，/w 朝/tg 此/rzs 方向/n 深耕/v ，/w 一起/s 建设/v [美丽/a 家园/n]/nz ！/w ”/w 
温馨/a 温情/n 温暖/an 凝聚/v 城市/n 力量/n 
“/w 市民/n 宣讲/v 团/n 在/p 春节/t 前/f 先/d 启动/v [三/m 场/qv]/mq ，/w 分别/d 在/p 外来/b 工/n 比较/d 集中/v 的/ude1 地方/n ，/w 还有/v 社区/n 。/w ”/w 陈添友/nr 部长/nnt 介绍/v 说/v ，/w “/w 外来/b 工/n 、/w 农民工/nnd 是/vshi [特区/n 建设/vn]/nz 中/f 的/ude1 重要/a 力量/n 。/w 关爱/vn 他们/rr ，/w 就是/v 多层次/n 、/w 广/a 覆盖/v 地/ude2 推动/v 全社会/nz 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v [全会/n 精神/n]/nz 和/cc 中/f 
央/vg 要求/n 上来/vf ，/w 凝聚/v 起/vf [城市/n 建设/vn]/nz 的/ude1 强大/a 正能量/nz 。/w ”/w 
这样/rzv 的/ude1 理念/n 也/d 落实/v 到/v 了/ule [三/m 场/qv]/mq 宣讲/v 活动/vn 中/f ，/w 现场/s 温馨/a 温情/n 温暖/an 满溢/nz 。/w 
[45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张碧娟/nr 是/vshi 一名/mq 农民工/nnd 代表/nnt ，/w 在/p 宣讲/v 活动/vn 中/f ，/w 她/rr 不仅/c 与/cc 40多位/m 工友/n 观看/v 了/ule 一场/mq 精彩/a 且/c “/w 接地气/nz ”/w 的/ude1 文艺/n 表演/vn ，/w 还/d 上台/vi 从/p 思明区/ns 领导/n 手中/s 接过/v 了/ule 一份/mq 暖心/nz 的/ude1 礼物/n —/w —/w [50/m 床/n]/mq 毛毯/n 。/w 
2008年/t ，/w 张碧娟/nr 从/p 老家/n 来到/v 厦门/ns ，/w 六年/t 多/a 来/vf ，/w 她/rr 说/v 自己/rr 从未/d 看过/v 这样/rzv 市民/n 自己/rr 自编/v 、/w 自导/nz 、/w 自/p 演/v ，/w 宣传/vn 演绎/v 老百姓/n 在/p 推进/vi “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 
建设/vn 的/ude1 演出/vn 。/w “/w 好/a 开心/a ，/w 这样/rzv 专门/d 为/p 我们/rr 市民/n 的/ude1 演出/vn ，/w 让/v 我/rr 感觉/n 受到/v 了/ule 政府/nis 的/ude1 重视/vn 。/w 而且/c 赠送/v 的/ude1 礼物/n 也/d 很/d 实用/a ，/w 说明/v 思明区/ns 真真/d 正正/nz 地/ude2 为/p 我们/rr 着想/vi ，/w 考虑/v 我们/rr 的/ude1 需求/n 。/w ”/w 张碧娟/nr 说/v 。/w 
关爱/vn ，/w 就是/v 要/v 从/p 最/d 微小/a 的/ude1 角落/n 着手/v 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 台下/s [第一/m 排/v]/mq 的/ude1 座席/nz 都/d 让给/v 了/ule 外来/b 工/n 、/w 农民工/nnd ，/w 就是/v 为了/p 让/v 他们/rr 产生/v “/w 自己/rr 是/vshi 厦门/ns 的/ude1 一员/mq ，/w 是/vshi 城市/n ‘/w 主人翁/n ’/w ”/w 的/ude1 自豪感/n 和/cc 责任感/n 。/w 
在/p 宣讲/v 现场/s ，/w 火红/z 的/ude1 背景/n 板/ng 上/f 写/v 着/uzhe “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 幸福/a 思明/nz 创新/vi 引领/v 携手/vn 共同/d 参与/v ”/w 。/w 主办方/nz 以此/d 为/p 背景/n ，/w 特意/d 为/p 外来/b 工/n 提供/v 免费/vn 拍摄/v 并/cc 打印/v 照片/n ，/w 为/p 新/a 厦门/ns 人/n 在/p 特区/n 的/ude1 工作/vn 、/w 生活/vn 留下/v 纪念/vn 。/w 家住/v [筼筜/nz 街道/ns]/ns [阳光/n 花园/n]/nz 的/ude1 林俊伟/nr 和/cc 妻子/n 王丹/nr 抱着/v 女儿/n ，/w 在/p 背景/n 板/ng 前/f 拍/v 下/f 了/ule 全家福/n 。/w 王丹/nr 说/v ，/w 虽然/c 在/p 厦门/ns 生活/vn 了/ule 13年/t ，/w 但/c 这/rzv 事/n 第一次/mq 拍/v 全家福/n ，/w 太/d 有/vyou 意义/n 了/ule 。/w 在/p 林俊伟/nr 夫妻/n 的/ude1 感染/vn 下/f ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 市民/n 涌/v 上前/vi 拍摄/v 照片/n 。/w 他们/rr 笑容/n 洋溢/v 的/ude1 面庞/n ，/w 折射/vi 出/vf 的/ude1 是/vshi 生活/vn 在/p 思明区/ns 的/ude1 幸福/a 。/w 
在/p [三/m 场/qv]/mq 宣讲/v 现场/s ，/w 都/d 有/vyou 各式各样/bl 的/ude1 便民/vn 活动/vn 。/w 譬如/v ，/w 书法家/nnt 送/v 春联/n ，/w 让/v 群众/n 红红火火/z 过/uguo 新年/t ；/w 免费/vd 赠送/v 三中全会/n 精神/n 图解/v 、/w 美丽/a 厦门/ns 宣传/v 手册/n 等/udeng 书籍/n ，/w 为/p 群众/n [研/v 机/ng 析理/nz]/nz 、/w 解疑释惑/l 等/udeng 。/w 这些/rz 贴心/a 的/ude1 服务/vn 都/d 让/v 市民/n 感到/v 了/ule 温暖/an 。/w 
特长/n 特色/n 特别/d 扩充/v 建设/vn 队伍/n 
在/p [中山/ns 公园/n]/nz 举行/v 的/ude1 [第二/m 场/qv]/mq 宣讲/v 活动/vn 中/f ，/w 发生/v 了/ule 这样/rzv 一件/mq 有趣/a 儿/ng 的/ude1 事情/n —/w —/w 这边/rzs 思明区/ns 城市/n 义工/nnt 们/k 在/p 台上/s 表演/vn 着/uzhe 情景剧/nz 《/w 城市/n 义工/nnt 大爱/nz 如/v 歌/n 》/w ，/w 讲述/v 义工/nnt 们/k 在/p 生活/vn 、/w 工作/vn 中/f 帮助/v 他人/rr 
发生/v 的/ude1 一连串/al [感人/a 故事/n]/nz ，/w 那边/rzs 便/d 有/vyou 40多名/m 义工/nnt 在/p 公园/n 内/f 开展/v 维护/vn 公园/n 园/ng 容/v 园/ng 貌/ng 的/ude1 工作/vn ，/w 而/cc 这次/r 义工/nnt 队伍/n 里/f 还/d 加入/v 了/ule 30多名/m 新成员/nz —/w —/w 电视剧/n 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 剧组/nis [主要/b 演员/nnt]/nz 及/cc 制片/vn 。/w 
“/w 我们/rr 剧组/nis [很多/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 第一次/mq 来到/v 厦门/ns 拍戏/vi ，/w 通过/p 媒体/n 得知/v 城市/n 义工/nnt 是/vshi 一支/mq 为/p 城市/n 做/v 奉献/vn 的/ude1 队伍/n ，/w ”/w 演员/nnt 荣蓉/nr 说/v ，/w “/w 在/p 义工/nnt 事迹/n 的/ude1 感召/vn 下/f ，/w 我们/rr 报了名/v ，/w 也/d 是/vshi 为/p ‘/w 美丽/a 厦门/ns ’/w 出/vf 一份/mq 力/n 。/w ”/w 
不仅/c 义工/nnt 的/ude1 队伍/n 在/p 壮大/v ，/w 因为/c 思明区/ns “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 活动/vn 的/ude1 深入/ad 、/w 扎实/a 、/w 特色/n 开展/v ，/w 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 居民/n 都/d 加入/v 了/ule 其中/rz 。/w 
[后/f 江/n 社区/n]/ns 的/ude1 黄庆勇/nr 是/vshi 名/q 台湾/ns 人/n ，/w 来/vf 厦门/ns 快/a 七年/t 了/ule ，/w 他/rr 选择/v 了/ule 留/v 在/p 这里/rzs 生活/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 活动/vn 启动/v 以后/f ，/w 社区/n 的/ude1 硬件/n 和/cc 软件/n 都/d 有/vyou 了/ule 提升/v ，/w 特别/d 是/vshi [人文/n 素养/n]/nz 的/ude1 提升/vn 最/d 明显/a 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 是/vshi 个/q 从/p “/w 心/n ”/w 做起/v 的/ude1 活动/vn ，/w 心/n 与/cc 心/n 沟通/v 了/ule ，/w 人/n 与/cc 人/n 就近/d 了/ule ，/w 城市/n 就/d 更/d 幸福/a 了/ule 。/w 在/p 当天/t 的/ude1 宣讲/vn 现场/s ，/w 黄庆勇/nr 是/vshi 骑着/v 自行车/n 来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 自从/p ‘/w 美丽/a 厦门/ns ’/w 活动/vn 开展/v 以来/f ，/w 我/rr 就/d 不再/d 开车/vi ，/w 改为/v 骑车/vi 了/ule 。/w 可以/v 减少/vn 碳排量/nz 嘛/y ！/w ”/w 
当/p 黄庆勇/nr 正在/d 接受/v 记者/nnt 采访/v 的/ude1 时候/n ，/w 一旁/f 路过/v 的/ude1 肖健停/nr 了/ule 下来/vf ，/w 他/rr 掏出/v 手机/n ，/w 拍/v 下/f 舞台/n 上/f 精彩/a 的/ude1 节目/n 。/w 
[18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 肖健/nr 来自/v 宁德/ns ，/w 在/p 厦门/ns 一家/n 建材/n 企业/n 做/v 销售/vn 。/w “/w 我/rr 来/vf 厦门/ns 半年/mq 了/ule ，/w [这个/rz 城市/n]/nz 真的/d 很好/ad ，/w 老板/nnt 同事/n 对/p 我/rr 也/d 很好/ad ，/w 在/p 这里/rzs 打工/vi 很/d 快乐/a 。/w ”/w 对于/p 未来/t ，/w 乐观/a 的/ude1 肖健满/nr 是/vshi 憧憬/vn ，/w “/w ‘/w 美丽/a 厦门/ns ’/w 让/v 这/rzv 座/q 城市/n 更/d 有/vyou 活力/n ，/w 在/p 厦门/ns 好好/d 干/v 下去/vf 一定/b 能/v 有/vyou 更大/d 的/ude1 发展/vn 空间/n ！/w ”/w 
邓婕/nr 
