【/w 主持人/nnt 语/ng 】/w 
今年/t ，/w 我市/r 交通/n 建设/vn 大/a 项目/n 多/a ，/w 且/c 施工/vn 区域/n 多/a 集中/v 在/p 岛/n 内外/f 繁华/a 城区/n ，/w 对/p 一些/mq 重要/a 路段/n 的/ude1 交通/n 带来/v 影响/vn ，/w 甚至/d 是/vshi 改变/v 交通/n 格局/n ，/w 比如/v [轨道/n 交通/n]/nz 一号/mq 线/n 施工/vn 、/w 仙岳/nz 路/n 中医院/nis 段/q 高架/n 改造/vn 、/w [厦门/ns 火车站/n 改扩建/vn 工程/n]/nz 等等/udeng 。/w 昨日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 了/ule 两位/mq 市/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt ，/w 就/d 相关/vn 问题/n 进行/vn 探讨/v 。/w 
—/w —/w 主持人/nnt :/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 徐景明/nr 吴海奎/nr 
仙岳/nz 路/n 与/cc 成功/a 大道/ns 立交/b 今年/t 开建/nz 
建议/n :/w 可/v 采取/v 外围/f 疏导/v 、/w 封闭/v 成功/a 大道/ns 匝道/nz 进出口/vn 等/udeng 措施/n 
引导/v 途经/v 施工/vn 区域/n 的/ude1 车辆/n 通过/p 南北向/n 的/ude1 环岛路/nz 、/w 环岛/n 干道/n 、/w 疏港/nz 路/n 及/cc 湖/n 东路/n 通行/vi ，/w 东西/n 向/p 车辆/n 通过/p 南山湖/nz 里/f 大道/ns 、/w 吕岭路/nr 、/w 莲/ng 前/f 路/n 等/udeng 通行/vi 。/w 
市/n 人大代表/nnt 、/w 市/n [市政/n 建设/vn]/nz [开发/vn 总公司/nis]/nt 总经理/nnt 
李斯海/nr 
[厦门/ns 日报/n]/nz :/w 仙岳/nz 路/n 中医院/nis 段/q 交通/n 拥堵/v 已经/d 呈/v 常态化/nz 的/ude1 现象/n 。/w 经过/p 市委/nis 市政府/n 多方面/n 调研/vn 及/cc 慎重/a 研究/vn ，/w 仙岳/nz 路/n 与/cc 成功/a 大道/ns 立交/b 工程/n 计划/n 今年/t 动工/vi 建设/vn ，/w [从/p 长远/a 看/v]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 治理/vn 该/rz 路段/n 交通/n 拥堵/v 的/ude1 一大/n 举措/n 。/w 但/c 在/p 进场/vi 施工/vn 过程/n 中/f ，/w 需/v 占用/vn 车道/n ，/w 可能会/nz 加剧/v 交通/n 拥堵/v 。/w 如何/ryv 最大限度/nz 地/ude2 减少/v 施工/vn 对/p 这/rzv 一/m 路段/n 交通/n 的/ude1 影响/vn ？/w 周边/n 交通/n 该/rz 如何/ryv 疏导/v ？/w 
李斯海/nr :/w 目前/t ，/w 仙岳/nz 路/n 该/rz 路段/n 为/p 双向/b 12/m 车道/n （/w 主/ag 车道/n 双向/b 6/m 车道/n +/w 辅道/nz 双向/b 6/m 车道/n ）/w ，/w 仙岳/nz 路/n 改造/vn 期间/f 只能/v 保证/vn 双向/b 6/m 车道/n 的/ude1 [通行/vi 能力/n]/nz ，/w [通行/vi 能力/n]/nz 减小/v 一半/m 。/w 
为/p 确保/v 实施/vn 期间/f 仙岳/nz 路/n 该/rz 路段/n 畅通/an 及/cc 车辆/n 通行/vi 基本/a 有序/a ，/w 我/rr 建议/n ，/w 工程/n 实施/v 期间/f 可/v 实施/vn 以下/f 交通/n 引导/v 及/cc 管制/v 措施/n 。/w 
1/m ./w 外围/f 疏导/v ，/w 减少/v 进入/v 该/rz 区域/n 的/ude1 车辆/n 。/w 引导/v 途经/v 施工/vn 区域/n 的/ude1 车辆/n 通过/p 南北向/n 的/ude1 环岛路/nz 、/w 环岛/n 干道/n 、/w 疏港/nz 路/n 及/cc 湖/n 东路/n 通行/vi ，/w 东西/n 向/p 车辆/n 通过/p 南山湖/nz 里/f 大道/ns 、/w 吕岭路/nr 、/w 莲/ng 前/f 路/n 等/udeng 通行/vi 。/w 
2/m ./w 封闭/v 成功/a 大道/ns 匝道/nz 进出口/vn ，/w 对/p 成功/a 大道/ns 及/cc 仙岳/nz 路/n 交叉口/n 部分/n 匝道/nz 进行/vn 临时/b 封闭/v 。/w 施工/vn 期间/f 经/p 由此/d 节点/n 进出/v 成功/a 大道/ns 及/cc 仙岳/nz 路/n 的/ude1 车辆/n 将/d 分流/vi 到/v 湖/n 里/f 大道/ns 、/w 吕岭路/nr 及/cc 莲/ng 前/f 路/n 交叉口/n 通行/vi 。/w 
3/m ./w 压缩/v 仙岳/nz 路/n 高架/n 台湾/ns 街/n 以东/f 及/cc 金尚路/nr 跨线桥/nz 以西/f 主线/n 桥/n 车道/n 数/n ，/w 将/d 高架/n 车道/n 由/p 双向/b 6六/m 车道/n 压缩/v 为/p 双向/b 4/m 车道/n ，/w 减小/v 过境/vn 车辆/n 经由/p 此段/nz 。/w 
4/m ./w 沿线/f 与/cc 仙岳/nz 路/n 交叉/vn 的/ude1 部分/n 路口/n 及/cc 交叉口/n 禁/v 左/f 等/udeng 措施/n 。/w 对/p 金尚路/nr 、/w 台湾/ns 街/n 路口/n 实施/v 禁/v 左/f 等/udeng 措施/n ，/w 江头/nr 东路/n 、/w 双/q 浦/b 路/n 等/udeng 适时/ad 封闭/v 。/w 
火车站/n 将/d 封闭/v 施工/vn 
建议/n :/w 开通/v 岛内/s 至/p [厦门/ns 北站/nis]/nt “/w 动车/n 专线/n ”/w 
[厦门/ns 火车站/n]/nz 封闭/v 施工/vn 期间/f ，/w 只是/d 站台/n 施工/vn ，/w 而/cc 铁轨/n 并不/d 施工/vn ，/w 何不/d 把/pba 这段/r 闲置/vn 的/ude1 铁轨/n 充分/ad 利用/v 起来/vf ？/w 
市政协/n 委员/nnt 、/w 民进/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 委员/nnt 、/w [厦门/ns 金龙/ntc 汽车/n 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc [风险/n 管理/vn]/nz 总监/nnt 
梁明煅/nr 
[厦门/ns 日报/n]/nz :/w [厦门/ns 火车站/n]/nz 封闭/v 施工/vn 后/f ，/w 如何/ryv 更好/d 地/ude2 让/v 市民/n 便利/an 来往/vi 岛/n 外/f [厦门/ns 北站/nis]/nt ？/w 
梁明煅/nr :/w 一方面/c ，/w 交通/n 、/w 规划/n 、/w 建设/vn 等/udeng 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz ，/w 进一步/d 开展/v 路网/n [畅通/an 工程/n]/nz ，/w 完善/v [厦门/ns 北站/nis]/nt 交通/n 组织/n ；/w 另一方面/c ，/w 公交/b 、/w 出租/v 等/udeng 交通/n 运营/vn 单位/n 加大/v 运力/n 的/ude1 投入/vn ，/w 应对/v 北站/nis 客流/n 高峰/n 。/w 除此之外/al ，/w 我/rr 建议/n ，/w 开通/v 岛内/s 至/p [厦门/ns 北站/nis]/nt 之间/f 的/ude1 动车/n 专线/n ，/w 实行/v “/w 公交化/vn ”/w 运营/vn ，/w 方便/a 市民/n 出行/vi 。/w 
[厦门/ns 火车站/n]/nz 封闭/v 施工/vn 期间/f ，/w 只是/d 站台/n 施工/vn ，/w 而/cc 铁轨/n 并不/d 施工/vn ，/w 何不/d 把/pba 这段/r 闲置/vn 的/ude1 铁轨/n 充分/ad 利用/v 起来/vf ？/w 具体/a 思路/n 是/vshi ，/w 在/p 岛内/s [铁路/n 沿线/f]/nz 建/v 一个/mq 临时/b 月/n 台/q ，/w 开通/v 从/p 岛内/s 至/p [厦门/ns 北站/nis]/nt 的/ude1 动车/n 专线/n 。/w 一趟/mq 动车/n 可以/v 载/v 上/f 千人/q 。/w 
岛内/s 居民/n 要/v 去/vf [厦门/ns 北站/nis]/nt 坐车/d ，/w 可/v 先/d 乘坐/v 这/rzv 条/q 动车/n 专线/n ，/w 速度/n 又/d 快/a ，/w 点对点/nz 直达/v ，/w 不仅/c 方便/a 市民/n 出行/vi ，/w 而且/c 也/d 可/v 大大/d 缓解/v 公交/b 运输/vn 的/ude1 压力/n 。/w 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 能够/v 考虑/vn 一下/mq 这/rzv [一/d 方案/n]/mq 。/w 
（/w 图/n //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 陈立新/nr ）/w 
【/w 市民/n 声音/n 】/w 
网友/n “/w 花生/n ”/w 给/p “/w [厦门/ns 日报/n]/nz ”/w 官方/n 微信/nz 发来/v 建议/n :/w 我/rr 建议/n 设立/v 一个/mq 平台/n ，/w 直接/ad 输入/v 起点/n 和/cc 终点/n 名/q ，/w 就/d 可/v 显示/vn 怎么/ryv 坐车/d 、/w 用/p 什么/ry 交通工具/nz 可以/v 到达/v 的/ude1 交通/n 百事通/n 手机/n 端/v ，/w 这样/rzv 初/f 到/v 厦门/ns 的/ude1 人/n 也/d 可以/v 随心所欲/vl ，/w 想/v 去/vf 哪/ry 就/d 去/vf 哪/ry ！/w 
市民/n 胡/d 小姐/n :/w 听说/v 仙岳/nz 路/n 又/d 要/v 改造/vn 了/ule ，/w 工期/n 为/p 一年/mq ，/w 这/rzv 一年/mq ，/w 看来/v 我/rr 得/ude3 少/a 开车/vi ，/w 多/a 坐/v 公交/b 和/cc 厂/n 车/n 上班/vi 了/ule 。/w 希望/v 这/rzv 一年/mq 的/ude1 “/w 短/a 痛/a ”/w 换取/v 今后/t 多年/mq 的/ude1 “/w 通畅/an ”/w 。/w 
【/w 部门/n 回应/vn 】/w 
市/n [交通/n 运输局/nis]/nt 
持续/vd 优化/v 公交/b 线/n 网/n 
市/n [交通/n 运输局/nis]/nt 昨日/t 表示/v ,/w 这/rzv 一段/mq “/w 阵痛/vn 期/qv ”/w ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 会/v 积极/ad 作为/p ，/w 通过/p 各种/rz 措施/n 全力/d 保障/v 民生/n 出行/vi 需求/n 。/w 
现在/t ，/w 除了/p 对/p [轨道/n 交通/n]/nz 一号/mq 线/n 、/w [厦门/ns 北站/nis]/nt 交通/n 组织/n 和/cc [快速/d 通道/n]/nz 工程/n 持续/vd 推进/vi 外/f ，/w 其他/rzv 第二/m 西/f 通道/n 、/w 翔安/nz 机场/nis 高速/b 等/udeng [重点/n 工程/n]/nz 的/ude1 施工/vn 前期/f 准备/v 也/d 在/p 积极/ad 论证/vn 。/w 另外/c ，/w 围绕/v “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 建设/vn ，/w 在/p 公交/b 出行/vi 方面/n ，/w [交通/n 部门/n]/nz 将/d 在/p 近期/t 试行/v 开通/vn “/w 定制/n 公交/b ”/w ，/w 公交/b 线/n 网/n 优化/v 工作/vn 也/d 将/d 持续/vd 开展/v 。/w 
【/w 立即/d 调查/vn 】/w 
施工/vn 部门/n 尽力/d 减/v 堵/vn 点/qt 
已/d 动工/vi 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 一号/mq 线/n 横穿/v 厦门/ns 南北/f ，/w 施工/vn 部门/n 对/p 堵/v 点/qt 的/ude1 化解/vn 下/f 了/ule 一番/mq 工夫/n 。/w 
比如/v ，/w 嘉禾/ns 路/n 仙岳/nz 路/n 交叉口/n 20日/t 起/vf 采取/v [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 采取/v “/w 禁/v 左/f ”/w 、/w “/w 单向/b 通行/vi ”/w 、/w “/w 绕行/v ”/w 等/udeng 方式/n ，/w 将/d 车流/n 重新/d 疏导/v ，/w 形成/v 这/rzv 一/m 区域内/nz 的/ude1 交通/n “/w 小/a 循环/vn ”/w ，/w 最大限度/nz 挖掘/v 路网/n 的/ude1 [承载/v 能力/n]/nz 。/w 
记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 对于/p [厦门/ns 北站/nis]/nt ，/w 近期/t 更加/d 完善/v 、/w 便捷/a 的/ude1 站/vi 区内/n 公交/b 疏运/v 保障/vn 组织/n 模式/n 将/d 出台/vi ，/w 本报/rz 将/d 积极/ad 跟踪/vn 报道/v 。/w 集/q 美/b 大道/ns 、/w 杏/ng 锦/ag 路/n 和/cc 田/n 集/q 连接线/n 到/v 北站/nis [三/m 条/q]/mq [快速/d 通道/n]/nz 将/d 于/p 24日/t 前后/f 通车/vi ，/w 届时/d 本报/rz 将/d 带来/v 完善/vn 的/ude1 出行/vn 方案/n 报道/v 。/w 
