日前/t ，/w [漳州/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 、/w [漳州/ns 城市/n 职业/n 学院/nis]/ntu 、/w [漳州/ns 卫生/an 职业/n 学院/nis]/ntu 分别/d 召开/v 党员/nnt 代表大会/n ，/w 选举/v 产生/vn 第一届/mq 党委/nis 、/w 纪委/nnt 班子/n 。/w 
经/p 选举/v ，/w 李斯杰/nr 当选/v 为/p 中共/n [漳州/ns 职业/n 技术/n 学院/nis 第一届/mq 委员会/nis]/nt 书记/nnt ，/w 张勇/nr 、/w 吴泰华/nr 当选/v 为/p 副书记/nnt ，/w 林金波/nr 当选/v 中共/n [漳州/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu [纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nto 书记/nnt ；/w 
杨明元/nr 当选/v 为/p 中共/n [漳州/ns 城市/n 职业/n 学院/nis 第一届/mq 委员会/nis]/nt 书记/nnt ，/w 黄振杰/nr 、/w 朱镇生/nr 当选/v 为/p 副书记/nnt ，/w 朱镇生/nr 当选/v 中共/n [漳州/ns 城市/n 职业/n 学院/nis]/ntu [纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nto 书记/nnt ；/w 
林忠/nr 当选/v 为/p 中共/n [漳州/ns 卫生/an 职业/n 学院/nis 第一届/mq 委员会/nis]/nt 书记/nnt ，/w 黄庶亮/nr 、/w 郑长江/nr 当选/v 为/p 副书记/nnt ，/w 郑长江/nr 当选/v 为/p 中共/n [漳州/ns 卫生/an 职业/n 学院/nis]/ntu [纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nto 书记/nnt 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 张韩丰/nr ）/w 
