台湾/ns 奇女子/nz 陈文茜/nr ，/w 被/pbei 李敖/nr 大师/nnt 称为/v “/w 所/usuo 见过/v 的/ude1 最聪明/nz 的/ude1 女人/n ”/w 。/w 昨日/t ，/w 来/vf 参加/v [厦门/ns 卫视/n]/nz “/w 2013/m 两岸/n 关注/v ”/w 年度/n 活动/vn 的/ude1 她/rr ，/w 出现/v 在/p [厦门/ns 卫视/n]/nz 演播厅/n 时/ng ，/w 已/d 不见/v 了/ule 平时/t 电视/n 上/f 那些/rz 夸张/vi 的/ude1 装扮/vn ，/w 而是/c 着/uzhe [一/d 袭/v]/mq 严严实实/z 的/ude1 紫色/n 大衣/n 接受/v 本地/rzs 媒体/n 访问/vn 。/w 只是/d ，/w 隐隐约约/z 的/ude1 低胸/nz 装/v 还是/c 不禁/d 让/v 人/n 感慨/v ，/w 这/rzv 真是/d 个/q 大胆/ad 、/w 犀利/a 的/ude1 [魅力/n 女人/n]/nz 。/w 采访/v 期间/f ，/w 还有/v [央视/j 主持人/nnt]/nnd 白岩松/nr 在/p 一旁/f 插科打诨/vl ，/w 谈天说地/vl ，/w 让/v [整个/b 过程/n]/nz 妙趣横生/vl 。/w 
