“/w 正月/t 初八/t 开门/vi 营业/vn !/w ”/w 福州/ns 屏东/ns 路上/s 的/ude1 一家/n 老/a [东北/ns 菜馆/nis]/nt 已/d 是/vshi 卷帘门/nz 拉/v 下/f ，/w 高挂/v “/w 免战牌/n ”/w 。/w 记者/nnt 昨日/t 走访/v 市场/n 时/ng 了解到/v ，/w 福州/ns 街头/s 已/d 开始/v 有/vyou 零星/a 商铺/n “/w 关门/vi 回家过年/v ”/w ，/w 更多/ad 的/ude1 店铺/n 表示/v 将/d 坚持/v 到/v 腊月/t 廿四/m (/w 1月24日/t )/w 再/d 闭门/nz 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 这/rzv 周末/t ，/w 福州/ns 街头/s 就/d 将/d 有/vyou 大量/m 的/ude1 店铺/n 暂时/d 关闭/v ，/w 市民/n 应/v 提早/d 安排/v 好/a 出行/vi 购物/vn 计划/n 。/w 
采访/v 中/f ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 餐饮店/nis 撤/v 得/ude3 比较/d 积极/ad ，/w 尤其/d 是/vshi 外地人/n 开/v 的/ude1 餐饮店/nis 。/w 井/n 大路/n 上/f 一家/n 主营/n 拌面/nf 扁肉/nf 的/ude1 沙县/ns 店/n 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 腊月/t 廿五/m 就/d 将/d 撤离/v 。/w [金山/n 公交/b 总站/nis]/nt 附近/f 的/ude1 多家/mq 包子/nf 铺/v 也/d 称/v ，/w 做完/v 腊月/t 廿四/m 的/ude1 生意/n 也/d 要/v 撤/vn 了/ule 。/w 
“/w 扬州/ns 风味/n 包子/nf 、/w 上海/ns [特色/n 包子/nf]/nz 、/w 安徽/ns 包子/nf 、/w [天津/ns 风味/n]/nz 包子/nf …/w …/w 在/p 福州/ns 五/m 城区/n 上/f 百家/nz 的/ude1 包子/nf 店/n 中/f ，/w 绝大多数/m 都/d 是/vshi 外地人/n 开/v 的/ude1 ，/w 尤以/d 北方人/nz 居多/vi 。/w 福州/ns 人/n 少/a 吃/v 面食/nf ，/w 自然/n 也/d 不/d 善于/v 做/v 面食/nf ，/w 面食/nf 还是/c 我们/rr 北方人/nz 拿手/a 。/w ”/w 金山/n 一家/n 包子/nf 店/n 老板/nnt 说/v ，/w 包子/nf 铺/v 顺理成章/vl 是/vshi 回家过年/v 最先/d 撤退/vi 的/ude1 [一/d 波/n]/mq 。/w 
站好/v 最后/f 一班/mq 岗/n 的/ude1 还/d 得/ude3 数/n 理发店/nis 。/w “/w 我们/rr 这/rzv 行/ng 就是/v 这样/rzv ，/w 越/d 到/v 快/a 过年/vi 生意/n 越好/d 。/w ”/w 金山/n 金/b 祥/ag 路上/s 的/ude1 一家/n 品牌/n 美发/vn [连锁/vn 企业/n]/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w 上/f 周末/t 起/vf ，/w 来/vf 店/n 里/f 理发/vi 、/w 美发/vn 就/d 都/d 要/v 排队/vn 了/ule ，/w 烫/v 染/vn 个/q 头发/n ，/w 怎么/ryv 也/d 要/v 几个/mq 小时/n ，/w 这/rzv 几天/mq 我们/rr 甚至/d 要/v 加班/vn 到/v 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 左右/f 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 福州/ns 街头/s 的/ude1 美容美发店/nis 一般/ad 都会/n 营业/vn 到/v 除夕/t 前/f 一天/mq ，/w 即/v 1月29日/t ，/w 不过/c ，/w 离/v 除夕/t 前/f [5/m 天/qt]/mq 左右/f ，/w 理发店/nis 普遍/ad 会/v 提价/vn ，/w 加价/vi 幅度/n 一般/ad 会/v 在/p 100%/m ，/w 但/c 不少/m 企业/n 表示/v ，/w 会员卡/n 仍/d 可/v 使用/vn 。/w (/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 王烽/nr )/w 
