据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 表态/vi 参选/v 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 原/b 陈水扁/nr 医师/nnt 柯文哲/nr 19日/t 表示/v ，/w 对抗/v 不/d 需/v 脑袋/n ，/w 合作/vn 却/d 需/v 智慧/n 。/w 从/p 历史/n 反省/v 角度/n 看/v ，/w [行政/n 效率/n]/nz 确实/ad 是/vshi 亲民党/nz 主席/nnt 宋楚瑜/nr 强项/n 。/w 
柯文哲/nr 南下/vn 高雄市/ns 出席/v 座谈会/n ，/w 媒体/n 询问/v 到/v “/w 橘营/nz ”/w 色彩/n 浓厚/a 的/ude1 地方/n 演讲/vn ，/w 是否/v 算是/v 联盟/nis ？/w 柯文哲/nr 表示/v ，/w 多/a 一个/mq 朋友/n 总/b 比/p 多/a 一个/mq 敌人/n 好/a ，/w 对抗/v 不/d 需/v 脑袋/n ，/w 但/c 合作/vn 需要/v 智慧/n 。/w 
柯文哲/nr 昨天/t 到/v 亲民党/nz 色彩/n 浓厚/a 的/ude1 台湾/ns [希望/v 工程/n]/nz 学会/v 演讲/vn 时/ng 说/v ，/w 2000年/t 他/rr 投票/vi 给/p 陈水扁/nr ，/w 但/c 现在/t 看/v ，/w 如果/c 那/rzv 次/qv 是/vshi 宋楚瑜/nr 当选/v ，/w 也许/d 台湾/ns 会/v 较/d 进步/vn 一点/mq 。/w 
吕秀莲/nr 表示/v ，/w 当/p 她/rr 出生入死/vl 时/ng ，/w 不知/v 柯文哲/nr 当年/t 在/p 哪/ry ？/w 柯文哲/nr 不/d 了解/v 台湾/ns 历史/n ，/w “/w 不/d 了解/v 过去/vn 的/ude1 人/n ，/w 要/v 怎么/ryv 开创/v 未来/t ？/w ”/w 
