市政协/n 专题/n 座谈会/n 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 踊跃/ad 发言/vi 。/w 阎彤/nr 摄/vg J124/x 
政协/nis 委员/nnt 称/v 租房/v 者/k 每/rz 7月/t 被迫/d 换/v 次/qv 房/n 北京/ns 副市长/nnt ：/w 同情/vn 
原/b 标题/n ：/w 租房/v 青年/n 平均/a 7.2个月/t 被迫/d 换/v 一次/mq 房/n 
“/w 我/rr 特别/d 同情/vn 这些/rz 平均/a 7.2个月/t 就要/d 调/v 一次/mq 房/n 的/ude1 青年/n …/w …/w ”/w 在/p [昨天/t 下午/t]/nz 举行/v 的/ude1 市政协/n 社会/n 治理/v 专题/n 座谈会/n 上/f ，/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 李士祥/nr 在/p 回应/v 委员/nnt 建议/n 时/ng 表示/v ，/w 会/v 后/f 就/d 研究/vn 明确/a 中介/n 违规/v 行为/n 投诉/vn 受理/v 单位/n ，/w 并/cc 在/p 短期/b 内向/a 社会/n 公布/v 。/w 
李士祥/nr 回应/vn 说/v ：/w “/w 我/rr 明确/a 答复/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 我们/rr 会/v 下/f 要/v 研究/vn 明确/a 一家/n 投诉/vn 受理/v 单位/n ，/w 而且/c 要/v 在/p 短期/b 内向/a 社会/n 公布/v 。/w 至于/p 公布/v [中介/n 服务/vn]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 加大/v 调解/vn 的/ude1 力度/n ，/w 实施/v [青年/n 公寓/n]/nz 计划/n 等/udeng 建议/n ，/w 我们/rr 都会/n 系统/n 研究/vn 。/w ”/w 
对于/p 市政协/n 委员/nnt 、/w [中央/n 电视台/nis]/nt [节目/n 主持人/nnt]/nnt 张泽群/nr 开通/v [北京/ns 市民/n]/nz 卡/n ，/w 把/pba 生活/vn 领域/n 和/cc 政府/nis 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 等/udeng 都/d 放在/v 这/rzv 一/m 卡/n 上/f ，/w 把/pba 惠及/v 市民/n 的/ude1 暗补/nz 改成/v 明/ag 补/v 的/ude1 建议/n ，/w 李士祥/nr 认为/v “/w 非常/d 必要/a ”/w 。/w “/w 现在/t 卡/n 太多/ad ，/w 特别/d 是/vshi 老年人/n 很/d 不方便/nz 。/w 这个/rz 事/n 背后/f 都/d 有/vyou 利益/n ，/w 必须/d 把/pba 利益/n 打通/v ，/w 北京/ns 这/rzv 一/m 卡/n 应该/v 在/p 全国/n 叫得/v 响/v 。/w ”/w 李士祥/nr 说/v 。/w 
