原/b 标题/n ：/w 安徽/ns 一/m 土豪/n 奔驰/vi 车上/s 摆地摊/vl 

1月18日/t 晚/tg ，/w 安徽省/ns 合肥市/ns 一/m 繁华/a 夜市/n 内/f ，/w 一辆/mq 开/v 着/uzhe 奔驰/vi 豪/ag 车/n 的/ude1 土豪/n 车主/n ，/w 把/pba 货物/n 摆/v 在/p [发动机/n 盖/v]/nz 上/f ，/w 开始/v 出售/vn 。/w 豪/ag 车/n 和/cc 地摊/n 的/ude1 混搭/nz 着实/d 吸引/v 着/uzhe 众多/a 路人/n 的/ude1 目光/n 。/w 中新社/nt 发/v 韩苏原/nr 摄/vg 
