原/b 标题/n ：/w “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 脑/n 中/f 有/vyou 无/v “/w 天才/n 区/n ”/w ？/w 
周玮/nr 在/p 节目/n 现场/s 。/w 
上/f 周五/t 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 播出/v 后/f ，/w 中度/b 智障/nz 选手/n 周玮/nr 迅速/ad 成为/v 网络/n [热门/a 话题/n]/nz ，/w 大家/rr 被/pbei “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 惊人/a 的/ude1 心算/vn 天赋/n 震撼/v 到/v ，/w 在/p 科学界/n ，/w 对于/p [智能/n 低下/a]/nz 却/d 又/d 在/p 某/rz 方面/n 拥有/v 惊人/a 天赋/n 的/ude1 人/n 有一个/mq 特定/b 称谓/n ，/w 叫做/v “/w [白痴/n 天才/n]/nz ”/w 。/w 周玮/nr 是否/v 就是/v 传说中/nz 的/ude1 “/w [白痴/n 天才/n]/nz ”/w ？/w 此前/t 国外/s 科研/n 专家/nnt 对/p 周玮/nr 式/k 天才/n 提出/v 过/uguo “/w 天才/n 区/n ”/w 的/ude1 推断/vn ，/w 那么/c ，/w 在/p 周玮/nr 的/ude1 大脑/n 中/f 是否/v 存在/vn 着/uzhe 一块/s “/w 天才/n 区/n ”/w ？/w 
他/rr 解/v 的/ude1 题/n 有/vyou 多难/nz ？/w 
一个/mq 经过/p 韦氏/nr 智商/n 测验/vn 出/vf 智商/n 只有/c 四五十/m 的/ude1 中度/b [智力/n 障碍/n]/nz 的/ude1 选手/n ，/w 面对/v 一道/d [16/m 位数/n]/mq 开/v [14/m 次/qv]/mq 方/q 的/ude1 变态/n 难题/n ，/w 仅/d 用/p 一分钟/mq 心算/vn 就/d 得出/v [正确/a 答案/n]/nz 。/w 这/rzv 道/qv 让/v 梁冬/nr “/w 想/v 都/d 不敢想/v ”/w 的/ude1 题目/n ，/w 不但/c 难住/nz 了/ule 普通/a 观众/n ，/w 连/ulian 出题/vi 的/ude1 徐振礼/nr 教授/nnt 也/d 在/p 短暂/a 的/ude1 节目/n 时间/n 内交/nz 了/ule “/w 白/a 卷/q ”/w 。/w 在/p 节目/n 中和/vi 周玮/nr 同时/c 解题/vi 的/ude1 徐/ag 教授/nnt 表示/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 做/v 算法/n 研究/vn 的/ude1 ，/w 知道/v 如何/ryv 设计/vn 比较/d 高级/a 的/ude1 算法/n 来/vf 计算/v 。/w 这/rzv 道/qv 题/n 对/p 周先生/nz 来说/uls ，/w 应该/v 很难/d 。/w ”/w 结果/n 却/d 是/vshi ，/w 周玮/nr 用/p 闪电/n 般/uyy 速度/n 交出/v 了/ule [正确/a 答案/n]/nz ，/w 教授/nnt 交/v 了/ule “/w 白/a 卷/q ”/w 。/w 下/f 了/ule 节目/n 之后/f ，/w 徐/ag 教授/nnt 在/p 草稿纸/nz 上/f 用/p 多项式/n 展开/v 公式/n 进行/vn 估算/v ，/w 最终/d 得出/v 了/ule [正确/a 答案/n]/nz ，/w 耗时/vi 是/vshi 周玮/nr 的/ude1 [20/m 倍/q]/mq 。/w [另一/m 位/q]/mq 南京/ns 的/ude1 权威/n 数/n 序/n 教授/nnt 则/d 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 学/v 过/uguo 高/a 数/n 的/ude1 数学系/nit 学生/nnt 也/d 未必/d 会/v 算/v 这种/r 题/n ，/w 想/v 解题/vi 得/ude3 先/d 琢磨/v 出/vf 方法/n ，/w 这种/r 人/n 真的/d 是/vshi [万里/mq 挑一/nz]/nz 。/w ”/w 这位/r 老师/nnt 表示/v ，/w 如果/c 他/rr 去/vf 解周玮/nr 做/v 的/ude1 最后/f [一/d 题/n]/mq ，/w 也/d 需要/v 半个/mq 小时/n ，/w 前提/n 是/vshi 得/ude3 有/vyou 纸/n 和/cc 笔/n ，/w 心算/vn 肯定/v 是/vshi 不/d 能够/v 。/w 
他/rr 是/vshi 真正/d 的/ude1 天才/n 吗/y ？/w 
在/p 电影/n 《/w 雨/n 人/n 》/w 中/f ，/w 达斯丁·霍夫曼/nrf 饰演/v 的/ude1 “/w 雨/n 人/n ”/w 也/d 是/vshi 个/q 数学/n 奇才/n ，/w 他/rr 翻阅/v 电话簿/n 便/d 能/v 记住/v 人名/n 和/cc 号码/n ，/w 开/v 根号/n 算术/n 直接/ad 通过/p 心算/vn 算出/vf ，/w 但/c 他/rr 因为/c 自闭症/nhd 无法/v 表达/vn 自己/rr 的/ude1 想法/n 。/w 科学界/n 对/p “/w 雨/n 人/n ”/w 这样/rzv 的/ude1 一类/b 人/n 有一个/mq 特定/b 称谓/n ，/w 叫做/v “/w [白痴/n 天才/n]/nz ”/w 。/w 和/cc “/w 雨/n 人/n ”/w 一样/uyy ，/w 周玮/nr 仅/d 通过/p 玩/v 计算器/n 就/d 能/v 掌握/vn 用/p 心算/vn 演算/vn 高难度/n 的/ude1 数学题/nz ，/w 他/rr 也/d 因为/c [语言/n 障碍/n]/nz 无法/v 流利/a 说话/vi 。/w 难道说/d ，/w 周玮/nr 也/d 是/vshi 世间/n 罕见/a 的/ude1 “/w [白痴/n 天才/n]/nz ”/w 吗/y ？/w 
事实上/bl ，/w 周玮/nr 的/ude1 算术/n 才能/n 不/d 只是/d 在/p 节目/n 中/f 展示/v 的/ude1 那/rzv 一点/mq ，/w 他/rr 还/d 能/v 自己/rr 推导/vn 等差数列/gm 等/udeng ，/w 对/p 自然数/n 的/ude1 高/a 次幂运算/gm 、/w 两位/mq 数/n 、/w 三位数/nz 以及/cc [四/m 位数/n]/mq 之间/f 的/ude1 相乘/v ，/w 以及/cc 循环小数/nz 化/v 分数/n 都会/n 给/p 出/vf 准确/a 的/ude1 答案/n 。/w 周玮/nr 有/vyou 本/rz 满/a 是/vshi 数学/n 计算/v 的/ude1 本子/n ，/w 但/c 他/rr 从来不/d 打草稿/nz 写/v 计算/vn 过程/n ，/w 只是/d 心算/vn 一会儿/mq 就/d 拿/v 笔/n 直接/ad 写出/v 答案/n 。/w 五台县/ns [高中/nis 数学/n]/nz 教师/nnt 王秀林/nr 曾经/d 给/p 周玮/nr 的/ude1 速算/nz 能力/n 申报/vn 了/ule 上海/ns [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz ，/w 但/c 资料/n 传真/n 过去/vf ，/w 人家/n 说/v 没有/v 这个/rz 项目/n 。/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 播出/v 后/f ，/w 周玮/nr 的/ude1 “/w 超能力/nz ”/w 也/d 引起/v 了/ule 数学界/nz 专家/nnt 的/ude1 关注/vn ，/w 一位/mq 数学/n 教授/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 如果/c 周玮/nr 确实/ad 是/vshi 通过/p 心算/vn 算出/vf 答案/n 的话/udh ，/w 大概/d 只能/v 解释/vn 为/p 大脑/n 天生/b 比较/d 特别/d ，/w 因为/c 这/rzv 从/p 理论上/nz 来说/uls 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 。/w ”/w 
他/rr 的/ude1 大脑/n 有/vyou 没有/v “/w 天才/n 区/n ”/w ？/w 
周玮/nr 曾/d 做/v 过/uguo [韦氏/nr 智力/n 测验/vn]/nz ，/w 综合/v 分数/n 45分/t ，/w 属于/v 中度/b [智力/n 低下/a]/nz 。/w “/w 言语/n 智商/n 为/p 49/m ，/w 操作/v 智商/n 为/p 46/m ，/w 中度/b 智障/nz ”/w 是/vshi 之前/f 专家/nnt 给/p 出/vf 的/ude1 结论/n 。/w 但/c 科学/n 评审/vn Dr/x ./w 魏/tg 断言/v ，/w 周玮/nr 不是/c 弱智/b ，/w 而是/c 真正/d 的/ude1 天才/n 。/w “/w 这样/rzv 震撼/v 的/ude1 [心算/vn 能力/n]/nz ，/w 其实/d 包括/v 了/ule 记忆/n 、/w 运算/vn 能力/n 、/w [空间/n 想象/v 能力/n]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 周玮/nr 结合/v 得/ude3 非常/d 好/a 。/w 我/rr 不/d 知道/v 认知科学/n 能/v 解释/vn 多少/ry 他/rr 这种/r ‘/w 超能力/nz ’/w 。/w ”/w Dr/x ./w 魏/tg 认为/v ，/w 周玮/nr 的/ude1 这种/r [心算/vn 能力/n]/nz ，/w 可能/v 源于/v 前/f 额叶/nz 和/cc 顶叶/n 那些/rz 脑区/nz 的/ude1 特殊/a 的/ude1 激活/vn ，/w “/w 他/rr 的/ude1 大脑/n 的/ude1 连接/vn 可能/v 是/vshi 跟/p 常人/n 不/d 一样/uyy 的/ude1 。/w ”/w 
专家/nnt 们/k 猜测/v ，/w 周玮/nr 在/p 运算/vn 过程/n 中/f ，/w 在/p 初级/b 加工/v 时/ng 可能/v 把/pba [数字/n 转换/v]/nz 成/v 了/ule 另外/c 一种/mq 模式/n ，/w 使用/v 了/ule 另外/c 一种/mq 规则/n ，/w 从而/c 大大/d 提高/v 了/ule 运算速度/gi 。/w 但是/c ，/w 由于/p 周玮/nr 的/ude1 理解/vn 和/cc 表达/v 能力/n 很差/d ，/w 目前/t 还/d 无/v 从/p 了解/v 他/rr 是/vshi 运用/v 了/ule 何种/r 速算/nz 规则/n 。/w 但是/c ，/w 近期/t 节目组/n 就/d 会/v 带/v 周玮/nr 去/vf 北京/ns 接受/v 专业/n 测试/vn ，/w 希望/v 找到/v 关于/p 周玮/nr 大脑/n 是否/v 存在/vn “/w 天才/n 区/n ”/w 的/ude1 答案/n 。/w 
记者/nnt 张漪/nr 
