据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 今天/t 已经/d 是/vshi 腊月二十/t 了/ule ，/w 随着/p 年三十/nz 儿/ng 的/ude1 脚步/n 越来越/d 近/a ，/w 我们/rr 也/d 渐渐/d 感受到/nz 了/ule 浓浓/z 年味儿/nz 。/w 
的确/d ，/w 过年/vi 是/vshi 很多/m 出门在外/vl 的/ude1 人/n 最/d 期盼/v 的/ude1 时刻/n ，/w 因为/c ，/w 过年/vi 意味着/v 团圆/vn ，/w 团圆/vi 意味着/v 亲情/n 的/ude1 回归/vn 。/w 
不过/c ，/w 湖北/ns 仙桃市/ns [西流河/nz 镇/n]/ns 毕砚林/nr 的/ude1 老人/n ，/w 却/d 无法/v 享受/vn 这种/r 亲情/n 的/ude1 回归/vn ，/w 即使/c 是/vshi 他/rr 与/cc 儿女/n 的/ude1 距离/n 并不/d 遥远/a 。/w 因为/c 儿女/n 拒绝/v 赡养/vn ，/w 生活/vn 拮据/a 的/ude1 毕砚林/nr 老人/n 不得不/d 以/p 拾荒/v 为/p 生/v ，/w 甚至/d 打/v 起/vf 了/ule 高速/b 路上/s 安全/an 挡板/n 螺丝/n 的/ude1 主意/n 。/w 他/rr 时常/d 会/v 冒着/v 生命/n 危险/an ，/w 把/pba 高速/b 路边/s 安全/an 挡板/n 上/f 的/ude1 螺丝/n 拧/v 下来/vf 当/p 废品/n 拿/v 去/vf 卖/v 。/w 
杨路/nr ：/w 有/vyou 一次/mq 我们/rr 就/d 发现/v 他/rr 在下/r 钢板/n 螺丝/n ，/w 钢板/n 护栏/n 应该/v 是/vshi [9/m 颗/q]/mq 螺丝/n ，/w 我们/rr 现在/t 可以/v 看到/v ，/w 这个/rz 钢板/n 已经/d 被/pbei 人/n 取/v 走/v 了/ule [6/m 颗/q]/mq ，/w 只/d 剩下/v [3/m 颗/q]/mq 。/w 一旦/d 车辆/n 发生/v 事故/n ，/w 撞到/v 护栏/n 的话/udh ，/w 极/d 有可能/nz 冲/v 下去/vf ，/w 造成/v 车/n 毁/v 人/n 亡/vg 的/ude1 惨剧/n 。/w 
湖北省/ns 高速公路/n 交警/nnd 杨路/nr 向/p 我们/rr 介绍/v 了/ule 这位/r 毕/vg 老汉/n 偷取/nz 螺丝/n 的/ude1 情况/n ，/w 虽然/c 已经/d 涉嫌/v 违法/vn ，/w 但是/c 考虑到/v 毕/vg 老汉/n 年纪/n 太大/d ，/w 交警/nnd 对/p 老人/n 进行/vn 了/ule 教育/vn 和/cc 劝诫/v 后/f ，/w 就/d 把/pba 他/rr 送/v 回/v 了/ule 家/q 。/w 可/v 在/p 看到/v 毕/vg 老汉/n 屋顶/n 透着/v 光/n 的/ude1 房子/n 后/f ，/w 我们/rr 才/d 明白/v 他/rr 冒着/v 危险/an 偷取/nz 东西/n 的/ude1 原因/n 。/w 
毕/vg 老汉/n ：/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 烂/a 屋/n ，/w 已经/d 没/d 得法/a 了/ule ，/w 老婆/n 还有/v 高血压/nhd 。/w 我/rr 不/d 应该/v 上/f （/w 高速/b ）/w 去/vf ，/w 这个/rz 人/n 总/b 还是/c 懂/v 点/qt 道理/n 的/ude1 。/w 
今年/t [76/m 岁/qt]/mq 的/ude1 毕/vg 老汉/n ，/w 患有/v 支气管炎/nhd ，/w 现在/t 和/cc [75/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老伴/n 张腊宝/nr 住在/v 一间/mq 不能/v 遮风/v 的/ude1 平房/n 里/f 。/w 
偷/v 高速路/n 螺丝/n ，/w 又/d 住在/v 这样/rzv 的/ude1 房屋/n 下/f ，/w 难道/d 老人/n 无/v 儿/ng 无/v 女/b ？/w 但是/c 记者/nnt 了解到/v ，/w 情况/n 并/cc 不是/c 这样/rzv 。/w [仙桃市/ns 西流河/nz 镇/n 民政/n 办公室/nis]/nt 主任/nnt 阳俊/nr 介绍/v ，/w 老人/n 有/vyou 两/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq 。/w 那/rzv 为什么/ryv 有/vyou 子女/n 还/d 会/v 生活/vn 的/ude1 如此/rzv 窘迫/a ？/w 村委会/nis 干部/nnt 介绍/v 说/v ，/w 真实/a 的/ude1 原因/n 是/vshi ，/w 老人/n 的/ude1 子女/n 并/cc 没有/v 尽/vi 到/v 赡养/vn 的/ude1 义务/n 。/w 
对于/p 赡养/v 老人/n ，/w 老人/n 的/ude1 二/m 儿子/n 毕志平/nr 表示/v 很/d 无奈/d ，/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 生活/vn 也/d 很/d 困难/an 。/w 
毕志平/nr ：/w 我/rr 实在/d 是/vshi 没有/v 办法/n ，/w 哪个/ry 子女/n 不/d 愿意/v 管/v 自己/rr 的/ude1 老人/n 呢/y ？/w 我/rr 每个/r 月/n 得/ude3 [几百/m 块钱/q]/mq 的/ude1 药/n ，/w 我/rr 还要/d （/w 照顾/v ）/w 一家人/n 的/ude1 生活/vn 。/w 
二/m 儿子/n 生活/vn 困难/an ，/w 那/rzv 大/a [儿子/n 和/cc 女儿/n]/nz 呢/y ？/w 我们/rr 的/ude1 记者/nnt 没/d 能/v 采访/vn 到/v 老人/n 的/ude1 其他/rzv 子女/n ，/w 但/c 我们/rr 从/p [仙桃市/ns 西流河/nz 镇/n 民政/n 办公室/nis]/nt 主任/nnt 阳俊/nr 那里/rzs 了解到/v 了/ule 一些/mq 情况/n 
阳俊/nr ：/w 大儿子/n 已经/d 在/p 仙桃/ns 居住/v ，/w 在/p [仙桃/ns 城区/n]/nz 也/d 购买/v 了/ule 房屋/n 。/w 有一个/mq 女婿/n 在/p 开/v 翻斗车/n ，/w 还有/v 大面积/d 的/ude1 鱼池/n 在/p 喂养/v 。/w 
仙桃市/ns [西流河/nz 镇/n]/ns [宣传/vn 委员/nnt]/nnt 王桂红/nr 得知/v 情况/n 后/f 表示/v ，/w 会/v 尽快/d 解决/v 老人/n 的/ude1 生活/vn 问题/n 。/w 
王桂红/nr ：/w 会/v 找到/v 他/rr 的/ude1 子女/n ，/w 要求/n 他们/rr 进行/vn [赡养/vn 义务/n]/nz 。/w 
