邓紫棋/nr 曾/d 播过/nz [天气/n 预报/vn]/nz 
周五/t 晚/tg ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [第三/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 张杰/nr 作为/p 首/q 个/q 补位/nz 歌手/nnt 亮相/vi ，/w 虽然/c 张杰/nr 的/ude1 出场/vn 引发/v 不少/m 网友/n 的/ude1 热/a 议/v ，/w 但/c 一曲/mq 《/w [勿忘/nz 心安/a]/nz 》/w 被/pbei 唱/v 得/ude3 荡气回肠/vl ，/w 横跨/v [三/m 个/q]/mq 八度/n ，/w 因此/c 也/d 感动/v 了/ule 不少/m 网友/n 。/w 有/vyou 网友/n 笑言/nz 张杰/nr 终于/d 完成/v 了/ule 谢娜/nr 的/ude1 嘱托/vn ，/w “/w 唱出/v 了/ule 从前/t 门/n 进/vf 的/ude1 气势/n 。/w ”/w 同样/d 是/vshi 从/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 选秀/vi 走出/v 来/vf 的/ude1 周笔畅/nr 也/d 十分/d 投入/v 地/ude2 演绎/v 了/ule 范晓萱/nr 的/ude1 转型/vn 之/uzhi 作/v 《/w 哭/v 了/ule 》/w 。/w 比起/v 新生代/n 歌手/nnt 的/ude1 爆发/vn 式/k 表演/vn ，/w 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 张宇/nr 的/ude1 表演/vn 则/d 更加/d 内敛/nz 和/cc 稳重/a ，/w 最终/d ，/w 邓紫棋/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 张杰/nr 分别/d 位列/v 前/f 三/m ，/w 韩磊/nr 依旧/z 保持/v 第四/m ，/w 周笔畅/nr 排名/vi 第五/m ，/w 张宇/nr 第六/m ，/w 上期/b 冠军/nnt 韦唯/nr 则/d 遗憾/a 垫底/vi 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 邓紫棋/nr 因/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 越来越/d 红/a 。/w 近日/t ，/w 有/vyou 网友曝/nz 出/vf 一段/mq 她/rr 担任/v 主持人/nnt 播报/v [天气/n 预报/vn]/nz 的/ude1 视频/n ，/w 画面/n 中/f 颇/d 有/vyou 女/b 主播/nnt 的/ude1 范儿/nz ，/w 用/p 十分/d 标准/n 的/ude1 粤语/n 播出/v 了/ule 天气/n 信息/n 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 其实/d 邓紫棋/nr 当时/t 变身/nz [天气/n 预报/vn]/nz 主持人/nnt ，/w 是/vshi 她/rr 去/vf 做/v 兼职/vn 的/ude1 [第二/m 站/vi]/mq ，/w 之前/f 还/d 去/vf 奶茶/nf 店/n 兼职/vn 切水果/nz 、/w 榨/v 果汁/nf 。/w 而/cc 做/v 主持人/nnt 时/ng ，/w 虽然/c 只有/c 短短/z 一分/t [半/m 钟/n]/mq 的/ude1 出镜/nz ，/w 但/c 她/rr 必须/d 自己/rr 完成/v 从/p 写稿/vi 、/w 打稿/nz 到/v 练习/vn 等等/udeng 一系列/b 步骤/n 。/w 
