“/w 这些/rz 楼/n 都/d 好得很/nz ，/w 如果/c 保护/vn 得当/a ，/w 这里/rzs 会/v 像/v [厦门/ns 鼓浪屿/ns]/ns 一样/uyy 漂亮/a 。/w ”/w 在/p 具有/v [100/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 独立厅/ns 中/f ，/w [福州/ns 仓山区/ns 博物馆/nis]/nt 退休/v 老人/n 林/ng 津/b 指/v 着/uzhe 正在/d 展出/v 的/ude1 “/w 旧/a 时/ng 山馆/nz ”/w 老洋房/nz 系列/n [摄影/vn 图片/n]/nz 说/v 。/w 
福州/ns 的/ude1 烟台山/nz 历史/n 风貌/n 区/n 改造/v 项目/n 近日/t 已完成/v 初步/d 改造/vn 准备/v 。/w 据/p [烟台山/nz 管委会/nis]/nt 主任/nnt 许锦香/nr 介绍/v ，/w 目前/t 安置/vn 签约/vi 率/v 近/a 93%/m 。/w 
改造/v 项目/n 指挥部/nis 的/ude1 斜对面/f ，/w [一/d 栋/q]/mq 旧式/b 双层/b 灰/ag 瓦/n 白墙/nz 小院/n 在/p 新楼/n 林立/vi 的/ude1 梅坞/nz 路/n 显得/v 特别/d 。/w 这/rzv 是/vshi 孙中山/nr 先生/n 亲笔/d 题/n 匾/n 的/ude1 独立厅/ns ，/w 曾经/d 的/ude1 同盟会/n 福建/ns 总部/nis 所在地/n 。/w 据/p 碑文/n 记载/v ，/w 2011年/t ，/w 正值/v [辛亥/t 百年/mq]/nz 纪念/v ，/w 梅坞/nz 路/n 片/q 区/n 重新/d 规划/n 改建/v ，/w 独立厅/ns 与/cc 邻近/v 的/ude1 [汇丰/nz 银行/nis]/ntcb 旧/a 楼/n 得到/v 修复/vn ，/w 成为/v 展览馆/n 和/cc 文化馆/nis 。/w 百年/mq 历史/n 更替/vn ，/w 原有/v 的/ude1 街道/ns 不复存在/vl ，/w 独立厅/ns 带着/vn 历史/n 与/cc 新貌/n ，/w 继续/v 屹立/vi 于/p 此/rzs 。/w 
如果/c 说/v 建筑/n 是/vshi 凝固/vi 的/ude1 艺术/n ，/w 那么/c 烟台山/nz 的/ude1 老街/n 与/cc 洋楼/n 则/d 是/vshi 凝固/vi 的/ude1 近代史/n 。/w 
