1月14/t -/w 19日/t ，/w 省/n 公安厅/nis 、/w [市/n 公安局/nis]/nt “/w [公安/n 文化/n 基层/n 行/ng]/nz ”/w 文艺/n 小分队/n 先后/d 深入/ad 连/ulian 城/n 莒溪镇/ns 、/w 武平/nr 湘店乡/ns 、/w 长汀县/ns 古城镇/ns 、/w 新罗区/ns 雁石镇/ns 等/udeng 边远/b 乡村/n 开展/v 春节/t 前/f 慰问演出/v 。/w 各地/rzs 基层/n 民警/nnt 及/cc 家属/n 、/w 当地/s 中小学/n 师生/n 和/cc [广大/b 群众/n]/nz 3000余人/m 观看/v 了/ule 演出/vn 。/w 
文艺/n 小分队/n 用/p 歌曲/n 、/w 评书/nnd 、/w 小品/n 、/w 舞蹈/n 、/w 乐器/n 演奏/v 、/w 写/v 春联/n 等/udeng 方式/n 向/p 基层/n 民警/nnt 、/w [广大/b 群众/n]/nz 和/cc 师生/n 代表/nnt 送去/vf 了/ule 亲切/a 的/ude1 慰问/vn 和/cc 深情/n 的/ude1 祝福/vn ，/w 演出/vn 现场/s 洋溢/v 着/uzhe 浓浓的/z 警民/n 情/n 。/w [市/n 公安局/nis]/nt 文艺/n 人员/n 表演/vn 的/ude1 《/w 春风/n 又/d 一年/mq 》/w 、/w 二胡/n 独奏/vn 《/w 赛马/vi 》/w ，/w 旋律/n 欢快/a 而/cc 优美/a ，/w 迎接/v 马/n 年/qt 的/ude1 到来/vn ；/w [福州市/ns 公安局/nis 巡/vg 特警/nnd 支队/nis]/nt 王晓智/nr 的/ude1 评书/nnd 《/w 小鸟/n 过冬/vi 》/w 、/w 系列/n 防骗/nz 剧/n 幽默/a 小品/n 《/w 真假/n 110/m 》/w 幽默/a 而/cc 巧妙/a 地/ude2 将/d [网络/n 诈骗/vn]/nz 演绎/v 得/ude3 活灵活现/al ，/w 引来/v 阵阵/q 欢声笑语/n 的/ude1 同时/c ，/w 宣传/vn 了/ule [网络/n 诈骗/vn]/nz 各种/rz 骗局/n ；/w 还有/v 群众/n [自导/nz 自/p 演/v]/nz 极/d 具/vg 当地/s 特色/n 的/ude1 《/w 四/m 大婶/n 回家过年/v 》/w 等/udeng 节目/n ，/w 趣味/n 非凡/z ，/w 向/p 观众/n 展示/v 了/ule 当地/s 的/ude1 民间/n 特色/n 文化/n 。/w 
演出/vn 期间/f ，/w 省/n 、/w 市/n 、/w 县/n 各级/r [公安/n 机关/n]/nz 干警/n 还/d 为/p 观众/n 挥毫/vi 泼墨/vi ，/w 书写/v 春联/n ，/w 提前/vd 送/v 上/f 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 结合/v 现场/s 文艺/n 演出/vn ，/w 开展/v [消防/b 安全/an]/nz 、/w 防盗/vn 、/w 防/v 诈骗/vn 、/w [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 、/w 禁毒/v [法律/n 法规/n]/nz 、/w “/w 雷霆/n 治/v 爆/vn ”/w 专项/b 行动/vn 等/udeng 宣传/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 张春波/nr ）/w 
