“/w 夺命/nz 快递/v ”/w 案/ng 引起/v 了/ule 社会/n 对/p 物流/n 快递/v 行业/n [安全/an 监管/vn]/nz 的/ude1 高度/d 关注/v ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [国家/n 邮政局/nis]/nto 副局长/nnt 刘君/nr 表示/v ，/w [国家/n 邮政局/nis]/nto 正在/d 研究/vn 出台/vi 快递/v 费用/n 指导价/n 。/w 
刘君/nr 坦言/v ，/w 目前/t 很多/m 企业/n 还/d 不/d 能够/v 完全/ad 规范/v 操作/vn ，/w 比如/v 在/p 北京/ns 一年/mq 快递/v 量/n 为/p [16/m 亿/m 件/q]/mq ，/w 品牌/n 的/ude1 快递公司/nis 只有/c [50/m 多个/mq]/mq ，/w 其他/rzv 都/d 为/p 加盟商/nz ，/w 全国/n 加盟/v 快递公司/nis 达到/v 了/ule [6000/m 多家/mq]/mq 。/w “/w 如何/ryv 对/p 这些/rz 快递/v 实行/v 有效/a 监管/vn ，/w 确实/ad 是/vshi 目前/t 需要/v 进一步/d 解决/v 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 刘君/nr 表示/v ，/w 针对/p 目前/t 快递/v 费用/n 还/d 没有/v 指导价/n 的/ude1 情况/n ，/w [国家/n 邮政局/nis]/nto 正在/d 研究/vn 出台/vi 快递/v 费用/n 指导价/n 。/w “/w 比如/v 北京/ns 市内/s 快递/v 多少/ry 钱/n ，/w 我们/rr 会/v 有一个/mq 指导/v 价格/n 。/w ”/w 
此外/c ，/w 对于/p 目前/t 禁/v 邮/ng 的/ude1 诸如/v 化妆品/n 等/udeng 液体/n 、/w 粉末状/n 物品/n ，/w 刘君/nr 表示/v ，/w 今后/t 有望/v 通过/p [特许/vn 经营/vn]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 来/vf 实现/v 禁/v 邮/ng 物品/n 的/ude1 放开/vn 邮寄/v 。/w “/w 但/c 确实/ad 需要/v 一些/mq 时间/n ，/w 比如/v 一些/mq 粉末状/n 的/ude1 快递/vn 物品/n ，/w 在/p 收寄/nz 时/ng 要/v 全面/ad 检验/vn ，/w 在/p 运输/v 时/ng 要/v 使用/vn 专用/vn 的/ude1 车辆/n ，/w 这些/rz 都/d 可能/v 增加/vn 快递/v 成本/n 和/cc 延长/v 运输/vn 时间/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 安苏/nr ）/w 
