去年/t [11/m 月初/t]/mq 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 一/m 开播/v 立即/d 掀起/v 收视/nz 热潮/n ，/w 主演/v 黄海波/nr 和/cc 高圆圆/nr 遭到/v 各路/r 媒体/n 的/ude1 “/w 围攻/v ”/w 采访/v ，/w 高圆圆/nr 少有/a 地/ude2 吐露/v 与/cc 男友/n 赵又廷/nr 的/ude1 [爱情/n 生活/vn]/nz ，/w 为/p 新剧/n “/w 加温/v ”/w ，/w 而/cc 黄海波/nr 除了/p 羡慕/v 祝福/vn 高圆圆/nr 和/cc 赵又廷/nr 的/ude1 爱情/n 外/f ，/w 每当/p 记者/nnt 问/v 到/v 感情/n 话题/n 时/ng ，/w 继续/v 施/vn 出/vf “/w 余味/n ”/w 、/w “/w 果然/d ”/w “/w [装傻/vi 充/v 愣/dg]/nz ”/w 的/ude1 办法/n 应付/v 过去/vn ，/w 给/p 人/n 以/p 他/rr 仍/d 是/vshi “/w 孑然一身/nz ”/w 的/ude1 印象/n ，/w 黄海波/nr 与/cc 前女友/nz M/x 姓/v 小姐/n 分手/vi 已经/d 一年/mq 多/a 了/ule ，/w 他/rr 真的/d 还/d “/w 单/b ”/w 着/uzhe 吗/y ？/w 
去年/t 11月25日/t 是/vshi 黄海波/nr [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 生日/n ，/w 当天/t 黄海波/nr 参加/v 活动/vn 后/f 便/d 匆匆/z 返回/v 位于/v 双井/nz 附近/f 的/ude1 寓所/n ，/w 汽车/n 则/d 一直/d 在/p 门外/s 等候/v 。/w 晚上八点半/t 左右/f ，/w 身穿/v 一件/mq [黑色/n 风衣/n]/nz 的/ude1 黄海波/nr 快步/d 走出/v 公寓/n 上/f 了/ule 汽车/n ，/w 这时/rzt 记者/nnt 看到/v 一位/mq 身材/n 高挑/a ，/w 长发/n 飘飘/v 的/ude1 年轻/a 女士/n 跑出/vf 公寓/n ，/w 也/d 跳/vi 上/f 了/ule 黄海波/nr 的/ude1 汽车/n 。/w 不一会/bl 黄海波/nr 的/ude1 汽车/n 来到/v 建国门/ns 大街/n 附近/f 的/ude1 一家/n KTV/x 门前/s 停下/v ，/w 黄海波/nr 和/cc 那位/r 长发/n 女士/n 头/n 也/d 不/d 回/v 地/ude2 走进/v KTV/x ，/w 随后/d 记者/nnt 在/p 歌厅/nis 里/f 看到/v 黄海波/nr 在/p 一间/mq 包房/nz 里/f 与/cc 朋友们/nz 交杯/nz 换/v 盏/q ，/w “/w 歌/n 兴大发/nr ”/w 。/w 凌晨/t 一点/mq 左右/f ，/w 黄海波/nr 和/cc 朋友们/nz 一起/s 走出/v 歌厅/nis ，/w 记者/nnt 看到/v 那位/r 年轻/a 女士/n 跟/p 在/p 黄海波/nr 身后/f ，/w 她/rr 大约/d 28/m 、/w [9/m 岁/qt]/mq ，/w 容貌/n 姣好/z ，/w 气质/n 成熟/a ，/w 黄海波/nr 和/cc 这位/r 女士/n 再度/d 一起/s 上车/v 在/p 几名/mq 助理/nnt 的/ude1 陪伴/vn 下/f 返回/v 公寓/n ，/w 当时/t 记者/nnt 对/p 那位/r 与/cc 黄海波/nr 同/p 进/vf 同/p 出/vf 的/ude1 神秘/a 长发/n 美女/n 的/ude1 身份/n 并不/d 知晓/v ，/w 但/c 两人/mq 关系/n 显然/ad 不同/a 一般/ad 。/w 
当时/t 记者/nnt 曾/d 联系/v 黄海波/nr 经纪公司/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 询问/v 情况/n ，/w 对方/n 回应/vn 称/v 那位/r [神秘/a 女孩/n]/nz 是/vshi 经纪公司/nis 负责/v 商务/n 开发/vn 的/ude1 同事/n ，/w 但/c 黄海波/nr 经纪公司/nis 的/ude1 说法/n 完全/ad 不能/v 解释/vn 当天/t [风行/v 工作室/nis]/nt 目击/v 到/v 的/ude1 情况/n ，/w 那位/r 女孩/n 与/cc 黄海波/nr 晚上/t 从/p 家里/s 一起/s 出来/vf ，/w 半夜/t 又/d [一起/s 回家/vi]/nz ，/w 其/rz 身份/n 绝/d 不是/c 同事/n 这么/rz 简单/a 。/w 
