据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 吕秀莲/nr 昨天/t (/w 19日/t )/w 批评/vn 欲/d 争夺/v 台北/ns 市长/nnt 宝座/n 的/ude1 原/b 陈水扁/nr 医师/nnt 柯文哲/nr ：/w “/w 当年/t 我们/rr 出生入死/vl 时/ng ，/w 不/d 知道/v 柯文哲/nr 在/p 哪里/rys ？/w ”/w 
柯文哲/nr 是/vshi 台湾/ns 知名/a 的/ude1 [外科/nit 医生/nnt]/nnt ，/w 民调/nz 显示/v ，/w 他/rr 是/vshi 下/f 一届/mq 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 有力/a 争夺/v 者/k ，/w 柯文/nrf 哲也/nz 自认/nz 是/vshi 铁杆/n “/w 深绿/b ”/w ，/w 主张/v 让/v 服刑/vn 中/f 的/ude1 陈水扁/nr [保/v 外/f 就医/vi]/nz 。/w 吕秀莲/nr 也/d 于/p 2013年/t 宣布/v 竞选/vn 下任/b 台北/ns 市长/nnt 。/w 
