南充/ns 一/m 女子/n 为/p 寻求/v 刺激/vn ，/w 先后/d 用/p 微信/nz 摇/v 来/vf 两名/mq [有/vyou 妇/ng 之/uzhi 夫/ng]/nz ，/w 并/cc 与/cc 之/uzhi 发生/v 性关系/n ，/w 最终/d 酿成/v 悲剧/n ，/w 把/pba 自己/rr 送进/vf 了/ule 医院/nis 。/w 
昨日/t ，/w 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 从/p [南充市/ns 营山/nz 法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 向/p 情敌/n 索要/v 巨额/b “/w 赞助/v ”/w 的/ude1 丈夫/n ，/w 最终/d 被/pbei 法院/nis 以/p [敲诈勒索/vl 罪/n]/nz 判处/v 有期徒刑/n 3年/t ，/w 缓刑/vi 4年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [8000/m 元/q]/mq 。/w 
聊天/vi 记录/v 暴露/vn 秘密/n 妻子/n 在/p 外/f 与/cc 人/n 厮混/v 
蔡子余/nr 回到/v 家/q 在/p 门市/n 贴/v 上/f 了/ule 停止/v 营业/vn 的/ude1 告示/n 后/f ，/w 又/d 匆匆/z 来到/v 医院/nis 照顾/v 妻子/n 。/w 蔡子余/nr 闲得/nz 无聊/a ，/w 便/d 拿起/v 尹小敏/nr 的/ude1 手机/n 玩耍/vi ，/w 翻看/v 起/vf 她/rr 的/ude1 聊天/vn 记录/v 来/vf 。/w 这/rzv 一/m 看/v 不/d 打紧/nz ，/w 竟/d 让/v 他/rr 发现/v 了/ule 一个/mq 惊天/nz 秘密/n 。/w 妻子/n 与/cc 一个/mq 网/n 名叫/v “/w [难得/a 糊涂/a]/nz ”/w 的/ude1 男人/n 长期/d 保持/v 不/d 正当/a 的/ude1 [男女/n 关系/n]/nz ，/w 就/d 在/p 两天/mq 前/f 的/ude1 晚上/t 两人/mq 还/d 在/p 宾馆/nis 里/f 翻云覆雨/vl 。/w 更/d 让/v 蔡子余/nr 气愤/a 的/ude1 是/vshi ，/w 让/v 他/rr 老婆/n 住进/vf 医院/nis 的/ude1 罪魁祸首/n 不是/c 自己/rr ，/w 而是/c 这/rzv 名/q 情敌/n 。/w 
蔡子余/nr 知道/v ，/w 自己/rr 平时/t 忙于/v 生意/n ，/w 和/cc 妻子/n 聚/v 少/a 离/v 多/a ，/w 加之/cc 其/rz 一直/d 推说/v 身体/n 不/d 舒服/a ，/w 所以/c 他们/rr 已经/d [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 没有/v 过/uguo [夫妻/n 生活/vn]/nz 了/ule ，/w 而/cc 妻子/n 怀孕/vi 却/d 是/vshi 最近/t 两个月/mq 的/ude1 事情/n 。/w 在/p 蔡子余/nr 的/ude1 再三/d 追问/v 下/f ，/w 妻子/n 道出/v 了/ule 原委/n 。/w 原来/d 蔡子余/nr 常年/d 在/p 外/f ，/w 妻子/n 无聊/a 之/uzhi 时/ng ，/w 便/d 玩起/nz 了/ule 微信/nz ，/w 和/cc 网友/n 互/d 吐/v 苦水/n ，/w 一/m 诉/vg 衷肠/n 。/w 直到/v “/w [难得/a 糊涂/a]/nz ”/w 的/ude1 出现/vn ，/w [彻底/ad 改变/v]/nz 了/ule 尹小敏/nr 的/ude1 生活/vn 。/w 两人/mq 从/p 陌生/a 变得/vi 熟悉/v ，/w 从/p 虚拟/vn 走向/v 现实/n ，/w 从/p 朋友/n 成为/v 情人/n 。/w 尹小敏/nr 体会/v 到/v 了/ule 久违/vi 的/ude1 激情/n ，/w 愈/d 陷/vi 愈/d 深/a ，/w 多次/mq 主动/ad 相约/v 开房/v 。/w 
