JPM/x 王子/ns 
韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 不仅/c 在/p 韩国/nsf 热/a 播/v ，/w 也/d 成功/a 的/ude1 吸引/v 了/ule 许多/mq 中国/ns 粉丝/nf 。/w 剧中/n 李敏镐/nr 、/w 金宇彬/nr 、/w 朴信惠/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 表演/vn 都/d 俘获/v 一批/mq 粉丝/nf 的/ude1 心/n 。/w 此前/t 有/vyou 消息/n 指/v 中国/ns 将/d 拍摄/v 大陆/ns 版/n 的/ude1 《/w 继承者/nz 们/k 》/w ，/w 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 大家/rr 都/d 对/p 演员/nnt 表示/v 好奇/a 。/w 
由于/p 韩版/nz 中/f 的/ude1 男女/n 演员/nnt 都/d 拥有/v 大/a 长腿/nz ，/w 因此/c 网友/n 也/d [十分/d 关心/v]/nz 到底/d 谁/ry 能够/v 胜任/vn 这些/rz 角色/n 。/w 此前/t 网上/s 的/ude1 投票/vn 中/f ，/w 因/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 而/cc 成为/v 男/b 神/n 的/ude1 张亮/nr 排名/vi 第一/m ，/w 另外/c 还有/v 许多/mq 网友/n 认为/v 李敏镐/nr 饰演/v 的/ude1 金/b 叹/v 一角/n 应该/v 由/p 崔始源/nr 或/c 张英/nr 来/vf 饰演/v 。/w 另外/c 有/vyou 网友/n 发现/v 李少红/nr 微博/n 关注/v 了/ule 金宇彬/nr ，/w 因此/c 猜测/v 金宇彬/nr 有望/v 出演/vn 。/w 
据/p 消息/n ，/w 日前/t JPM/x 组合/vn 的/ude1 成员/nnt 王子/ns 在/p 脸/n 书/n 上/f 传/v 了/ule 《/w 亿万/m 继承人/n 》/w 剧本/n 的/ude1 照片/n ，/w 并/cc 表示/v 如果/c 接/v 演/v 该片/r ，/w 压力/n 指数/n 会/v 破/v 表/n ，/w 接着/c 在/p 微博/n 说/v 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 好/a 红/a ，/w 问/v 粉丝/nf 想/v 要/v 他/rr 演/v 什么/ry 角色/n ?/w 还/d 称赞/v 金/b 叹/v 的/ude1 一句/mq 台词/n 好/a 帅/ng ，/w “/w 那/rzv 就/d 从/p 现在/t 开始/v 喜欢/vn 我/rr !/w 如果/c 可以/v ，/w 尽可能/d 真心/d 的/ude1 喜欢/vn 我/rr ，/w 因为/c ，/w 我/rr 已经/d 喜欢/vi 上/f 你/rr 了/ule 。/w ”/w 似乎/d 透露/v 出/vf 想/v 演/v 主角/nnt 的/ude1 心意/n 。/w 而/cc 他/rr 的/ude1 经纪人/nnt 证实/v 已经/d 拿到/v 剧本/n ，/w 但/c 细节/n 和/cc 角色/n 都/d 还/d 没/d 洽谈/vn 
