东南网/nz 1月20日/t 讯/ng （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 黄智敏/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [筼筜/nz 街道/ns]/ns 育/vg 秀/ag 广场/n 载歌载舞/vl ，/w 好/a 不/d 热闹/a 。/w 由/p [中共/n 思明/nz 区委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [思明区/ns 文联/nis]/nt 、/w 思明区/ns 缔造/v 办/v 联合/vn 主办/v 的/ude1 “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w —/w —/w 思明区/ns “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 市民/n 宣讲/v 团/n 文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq 巡回/vn 宣讲/v 活动/vn 的/ude1 [第三/m 站/vi]/mq 来到/v 这里/rzs 。/w 
本/rz 站/vi 活动/vn 表演/vn 的/ude1 节目/n 中/f ，/w [筼筜/nz 街道/ns]/ns 的/ude1 阿姨/n 们/k [自编/v 自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 广场舞/nz 《/w 厦门/ns 的/ude1 路/n 》/w 成为/v 一大/n 亮点/n 。/w 阿姨/n 们/k 热情/an 的/ude1 舞姿/n ，/w 让/v 场/qv 下/f 掌声雷动/vl 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p [筼筜/nz 街道/ns]/ns ，/w 许多/mq 阿姨/n 都/d 喜欢/vi 跳/vi 广场舞/nz ，/w 社区/n 的/ude1 居民/n 想/v 学/v 的/ude1 ，/w 都/d 可以/v 免费/vn 去/vf 学/v 。/w 同时/c ，/w 阿姨/n 们/k 还/d 将/d 宣传/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 歌曲/n 改编/v 成/v 广场舞/nz 的/ude1 舞曲/n 。/w 独具特色/vl 的/ude1 广场舞/nz 跳/vi 起来/vf ，/w 既/c 让/v 大家/rr 感到/v 温馨/a 亲切/a ，/w 又/d 在/p [无形/b 之中/f]/nz 进一步/d 宣传/vn 弘扬/v 了/ule “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 理念/n 。/w 
昨天/t 的/ude1 活动/vn 还有/v 爱心/n 企业/n 的/ude1 参与/vn ，/w 厦门/ns 移动/vn 携手/vd [筼筜/nz 街道/ns]/ns ，/w 在/p 此/rzs 开展/v “/w 和/cc 你/rr 在/p 一起/s ”/w 献/v 爱心/n 活动/vn 。/w 活动/vn 现场/s 还有/v 各种/rz 体贴/v 的/ude1 [便民/vn 服务/vn]/nz 活动/vn ，/w 如/v [法律/n 咨询/vn]/nz 、/w 便民/vn 理发/vi 、/w 免费/vd 量/n 血压/n 、/w 计生/n 宣传/vn 、/w 书法家/nnt 现场/s 写/v 春联/n 送/v 春联/n 等/udeng 。/w 
本次/r 巡回/vn 宣讲/v 活动/vn ，/w 至此/d 告一段落/vl 。/w 但/c 思明区/ns “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 系列/n 宣讲/v 活动/vn 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz ，/w 下/f 一步/mq ，/w 全区/n [10/m 个/q]/mq 街道/ns 都/d 要/v 组织/n 市民/n 宣讲/v 团/n ，/w 在/p [96/m 个/q]/mq 社区/n 全面/ad 铺开/v [各种/rz 形式/n]/nz 的/ude1 巡回/vn 宣讲/v 活动/vn ，/w 让/v “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 理念/n 家喻户晓/vl 、/w 人人皆知/vl 。/w 
思明/nz 区委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 陈添友/nr 说/v ，/w 要/v 通过/p 宣讲/v 活动/vn ，/w 总结/v 推广/vn 各/rz 街道/ns 的/ude1 好/a 经验/n 、/w 好/a 做法/n ，/w 让/v 全区/n 居民/n 都/d 理解/v 并/cc 参与/v 到/v “/w 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 行列/n 中/f 来/vf ，/w 共同/d 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 、/w 美丽/a 思明/nz ，/w 实现/v “/w 富/vg ”/w 与/cc “/w 美/b ”/w 的/ude1 [有机/b 结合/v]/nz 。/w 
