本文/r 节选/v 自/p 《/w 中纪委/nt 前身/n [中央/n 监察/vn 委员会/nis]/nt 》/w ，/w 载/v 于/p 《/w 国家/n [人文/n 历史/n]/nz 》/w 2014年/t [第/m 1/m 期/qv]/mq ，/w 未经/d 允许/v 请勿/v 转载/vn 
中国共产党/nt 从/p 其/rz 诞生/vi 开始/v ，/w 就/d 非常/d 强调/v 党/n 的/ude1 纪律/n 和/cc 组织/n 的/ude1 力量/n 。/w 1920年/t 北京/ns 和/cc 广州/ns 的/ude1 两个/mq [共产主义/n 小组/nis]/nz 商议/v 建党/vn 时/ng ，/w 就/d 有/vyou 以/p 黄凌霜/nr 、/w 区声白/nz 为/p 代表/nnt 的/ude1 [无政府主义/n 者/k]/nz 主张/v 自由/a 的/ude1 联合/vn ，/w 反对党/n 的/ude1 纪律/n 和/cc 职务/n 分工/vn ；/w 而/cc 以/p 李大钊/nr 和/cc 陈独秀/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 一派/b 则/d 坚决/ad 主张/v 按/p 列宁/nrf 的/ude1 [建党/vi 思想/n]/nz ，/w 成立/vi 一个/mq 有/vyou 严密/a 组织/n 与/cc [严格/ad 纪律/n]/nz 的/ude1 [工人阶级/n 政党/n]/nz 。/w 这场/r 争论/vn 最终/d 以/p [无政府主义/n 者/k]/nz 退出/v 而/cc 结束/v 。/w 
1921年7月/t ，/w 在/p 浙江/ns [嘉兴/ns 南湖/ns]/nz 的/ude1 游船/n 上/f 通过/p 的/ude1 第一个/mq 中国共产党/nt 党纲/n ，/w 明确/a 地/ude2 把/pba 党/n 的/ude1 纪律/n 和/cc [党内/s 监督/vn]/nz 作为/p 建立/v 党组织/n 的/ude1 必要条件/n ，/w 要求/n 新/a 党员/nnt 入党/vi 前/f ，/w 必须/d 同/p 反对/v 共产党/nis 纲领/n 的/ude1 任何/rz 党派/n [断绝/v 关系/n]/nz ，/w 党员/nnt 要/v 保守党/n 的/ude1 秘密/n ，/w 要/v 受/v 党/n 的/ude1 地方/n [执行/v 委员会/nis]/nis 的/ude1 严格/ad 监督/vn ，/w 党/n 的/ude1 地方/n [执行/v 委员会/nis]/nis 的/ude1 [财务/n 活动/vn]/nz 和/cc 政策/n 应/v 受/v [中央/n 执行/v 委员会/nis]/nt 的/ude1 监督/vn 等等/udeng 。/w 1922年/t 的/ude1 [中共/n 二/m 大/a]/nz 通过/p 中国共产党/nt 的/ude1 第一个/mq 党章/n ，/w 对/p 党/n 的/ude1 纲领/n 、/w 党/n 的/ude1 组织/n 、/w 党员/nnt 的/ude1 纪律/n 、/w 党/n 的/ude1 经费/n 等/udeng 都/d 做/v 了/ule 明确/a 严格/ad 的/ude1 规定/n 。/w 
伴随/v 着/uzhe [第一次/mq 工人运动/n]/nz 的/ude1 高潮/n ，/w 中共/n 党组织/n 迅速/ad 壮大/v ，/w 在/p 错综复杂/vl 的/ude1 形势/n 和/cc 残酷/a 激烈/a 的/ude1 斗争/vn 中/f ，/w 更/d 需要/v 有/vyou 统一/vn 的/ude1 指挥/vn 和/cc 严密/a 的/ude1 纪律/n 。/w 1922年6月/t ，/w 陈炯明/nr 炮轰/v 总统府/n ，/w 与/cc 孙中山/nr 分裂/vi ，/w [中共/n 一大/n]/nz 代表/nnt ，/w 党/n 的/ude1 创始人/nnt 之一/rz 陈公博/nr 在/p 广东/ns 公然/d 违反/v 中共/n 联/vg 孙/ng 反/vi 陈/vg 的/ude1 政策/n ，/w [发表/v 文章/n]/nz 支持/v 陈炯明/nr ，/w 在/p 受到/v 严厉批评/v 后/f ，/w 又/d 一意孤行/vl 。/w 中共中央/nt 决定/v 按照/p 党章/n 改组/v [广东/ns 省委/nis]/nto 并/cc 开除/v 陈/vg 的/ude1 党籍/n 。/w 同样/d ，/w 曾/d 在/p 日本/ns 写/v 过/uguo 《/w 我们/rr 为什么/ryv 主张/v 共产主义/n 》/w ，/w 有着/v [中共/n 一大/n]/nz 代表/nnt 身份/n 的/ude1 周佛海/nr 在/p 返回/v 日本/ns 后/f ，/w 就/d 实际上/d 脱离/v 了/ule 与/cc 中国共产党/nt 的/ude1 关系/n ，/w 后来/t 思想/n 更是/d 急剧/d 右倾/b ，/w 在/p 1924年9月/t 被/pbei 开除/v 出/vf 党/n 。/w 这些/rz 都/d 充分/ad 显示/v 了/ule 中国共产党/nt 维护/v 党/n 的/ude1 纯洁性/n 和/cc 维护/v 严密/a 的/ude1 组织性/n 和/cc 纪律性/n 的/ude1 决心/n 。/w 
[国共/n 合作/vn]/nz 开始/v 后/f ，/w 形势/n 更为/d 复杂/a 。/w 面对/v 反动派/n 的/ude1 收买/vn 和/cc 金钱/n 的/ude1 诱惑/vn ，/w 中共/n 面临/v 着/uzhe 新的/a 挑战/vn 。/w 
[中共/n 三/m 大/a]/nz 后/f ，/w 刘少奇/nr 在任/v [安源/ns 路矿/n 工人/nnt 俱乐部/nis]/nt 主任/nnt 时/ng ，/w 发现/v 俱乐部/nis 存在/v 账目/n 混乱/a 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 等/udeng [经济/n 问题/n]/nz ，/w 因此/c 开展/v 了/ule 一次/mq 经济/n 整顿/v 和/cc [账务/n 清理/v]/nz 工作/vn 。/w 经过/p 调查/vn 核实/v ，/w 发现/v [消费/vn 合作社/nis]/nt 的/ude1 一个/mq 叫/vi 陈梅生/nr 的/ude1 [部门/n 经理/nnt]/nnt ，/w 贪污/v 挪用/vn 了/ule 一千多块/m 大洋/n ，/w 在/p [撤职/vi 查办/v]/nz 陈梅生/nr 的/ude1 同时/c ，/w [安源/ns 路矿/n 工人/nnt 俱乐部/nis]/nt 建立/v 了/ule 大量/m 的/ude1 制度/n 、/w 规定/n ，/w 制定/v 了/ule 《/w [消费/vn 合作社/nis]/nt 办事/vn 公约/n 》/w ，/w 这/rzv 是/vshi 中国共产党/nt 的/ude1 第一个/mq 反/vi 腐/vg 肃贪/nz 文件/n 。/w 
