原/b 标题/n ：/w 人/n 在/p 归途/n ：/w 家/q 在/p 哪里/rys ，/w 列车/n 的/ude1 终点/n 就/d 在/p 哪里/rys 图/n 
[沈阳/ns 铁路局/nis]/nto 2014年/t 首/q 趟/qv 农民工/nnd 专列/n 昨日/t 始发/v [沈阳/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 独家/d 体验/v 报道/vn 
从/p 滨海/ns 大连/ns 到/v 北疆/nz 佳木斯/ns ，/w [1500/m 公里/q]/mq ，/w 承载/v 着/uzhe 黑土/n 地上/s 农民工/nnd 兄弟/n 的/ude1 回家/vn 梦/n 。/w 任凭/v 窗外/s 风景/n 万千/m 也/d 不/d 留恋/v ，/w 任凭/v 旅途/n 艰辛/an 也/d 不/d 停步/v ，/w 因为/c 家/q 才/d 是/vshi 终点/n 。/w 1月19日15时56分/t ，/w 随着/p 站台/n 上/f 的/ude1 汽笛声/n ，/w [沈阳/ns 铁路局/nis]/nto 2014年/t 春运/n 首/q 趟/qv 农民工/nnd 专列/n 启程/vi 。/w 
接下来/vl 的/ude1 [11/m 天/qt]/mq 里/f ，/w 这/rzv 趟/qv 列车/n [从/p 南/b 到/v 北/f]/nz 将/d 横跨/v 东北/ns 大地/n ，/w 载/v 着/uzhe 无数/m 黑土/n 地上/s 的/ude1 农民工/nnd 兄弟/n 回家/vi 。/w 漫漫/z 的/ude1 春运/n 路上/s ，/w 这/rzv 趟/qv 列车/n 会/v 有/vyou 哪些/ry 故事/n ，/w 又/d 会/v 有/vyou 哪些/ry 欢笑/vi ？/w [沈阳/ns 晚报/n]/nz 、/w 沈阳网/nr 记者/nnt 登上/v 了/ule 这/rzv 趟/qv [归途/n 列车/n]/nz ，/w 随/p 农民工/nnd 兄弟/n 奔向/v 远方/s 的/ude1 家乡/n 。/w 用/p 文字/n 和/cc 镜头/n ，/w 记录/v 春运/n 路上/s 一段/mq 缩影/n 。/w 
