原/b 题/n ：/w 中/f 日/b 两国/mq 在/p 世界/n 媒体/n 上/f 一/m 决/v 高下/n 
随着/p 北京/ns 把/pba 矛头/n 指向/v 日本/ns 领导人/nnt 最近/t 对/p 一个/mq 有/vyou 争议/vn 的/ude1 战争/n 神社/nz 的/ude1 参拜/v 以及/cc 东京/nsf 方面/n 作出/v 回击/vn ，/w 中/f 日/b 两国/mq 卷入/v 了/ule 一场/mq 正在/d 点燃/v [世界/n 各地/rzs]/nz 报纸/n 评论/n 版/n 的/ude1 口舌/n 之/uzhi 战/vg 。/w 
发表/v 在/p [世界/n 各地/rzs]/nz [越来越/d 多/a]/nz 报纸/n 上/f 的/ude1 这些/rz 针锋相对/al 的/ude1 文章/n 是/vshi 在/p 两国/mq 都/d 因为/c 近来/d 的/ude1 举动/n 而/cc 遭到/v 批评/vn 之际/f 出现/v 的/ude1 ：/w 中国/ns 宣布/v 在/p [东/f 中国海/ns]/nz 争议/v 区域/n 上空/s 划定/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 而/cc 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 则/d 参拜/v 了/ule [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
中国/ns 的/ude1 外交官/nnt 们/k 表现/v 得/ude3 尤其/d 直率/a 。/w 驻/v [太平洋/ns 岛国/n]/nz 瓦努阿图/nsf 大使/nnt 指责/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz “/w 是/vshi 对/p [世界/n 和平/n]/nz 和/cc 人类/n 良知/n 的/ude1 粗暴/a 践踏/v ”/w ，/w 驻/v 澳大利亚/nsf 大使/nnt 称/v 安倍/nrf 的/ude1 行为/n “/w 引起/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 高度/d 警惕/v ”/w ，/w 驻/v 法国/nsf 大使/nnt 则/d 指责/v 安倍/nrf 的/ude1 所作所为/n 如同/v “/w 在/p 希特勒/nrf 墓前/d 献花/vi ”/w 。/w 
迄今为止/dl 最/d 引入/v 注目/vn 的/ude1 交锋/vn 发生/v 在/p 英国/ns 的/ude1 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 上/f 。/w 中/f 日/b 两国/mq 大使/nnt 在/p 该报/r 上/f 把/pba 对方/n 国家/n 比喻/n 成/v 《/w 哈利·波特/nrf 》/w 小说/n 中/f 的/ude1 恶人/n 伏地魔/nz 。/w 除了/p 设法/v 争取/v 世界/n 舆论/n 之外/f ，/w 这些/rz 文章/n 还/d 试图/v 安抚/vn 国内/s 的/ude1 民族主义/n 情绪/n 。/w 
这场/r 宣传战/nz 是/vshi 一场/mq 真正/d 的/ude1 较量/vn 。/w 据/p 日本/ns 官员称/nz ，/w 中国/ns 已经/d 在/p 将近/d [40/m 个/q]/mq 国家/n 发表/v 了/ule 文章/n ，/w 而/cc 到/v 目前/t 为止/u 日本/ns 在/p 其中/rz 的/ude1 [12/m 个/q]/mq 国家/n 进行/vn 了/ule 应战/vi ，/w 并且/c 计划/n 在/p 更多/ad 国家/n 作出/v 应对/vn 。/w 
中国/ns 是/vshi 在/p 去年/t 12月26日/t 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 几天/mq 之后/f 开始/v 发动/vn 其/rz 评论/n 版/n 攻势/n 的/ude1 。/w 中国/ns 的/ude1 强硬/a 反应/vn 凸显/v 了/ule 其/rz 民众/n 对于/p 日本/ns 侵略/v 历史/n 及/cc 当前/t 态度/n 的/ude1 敏感/a 程度/n 。/w 不过/c ，/w 华盛顿/nsf [卡内基/nrf 国际/n 和平/n 基金会/nis]/nt 亚洲/ns 计划/n [高级/a 研究员/nnt]/nnt 吉姆·肖夫/nrf 认为/v ，/w 中国/ns 还/d 在/p 利用/v 安倍/nrf 参拜/v 所/usuo 提供/v 的/ude1 机会/n 使/v 日本/ns 疲于/nz 招架/vi 。/w 
美国/nsf 在/p 亚洲/ns 两个/mq 敌对/a 国/n 的/ude1 对峙/vn 中/f 存在/v 很大/d 的/ude1 [利害/n 关系/n]/nz 。/w 中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr 10日/t 在/p 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 上/f [发表/v 文章/n]/nz ，/w 利用/v 这家/r 有/vyou 影响力/n 的/ude1 出版物/n 的/ude1 版面/n 论述/vn 自己/rr 的/ude1 观点/n 。/w 美国/nsf 与/cc 日本/ns 的/ude1 安保/n 条约/n 意味着/v 它/rr 可能会/nz 被/pbei 卷入/v 冲突/vn 。/w 
崔天凯/nr 指责/v 安倍/nrf 否认/v 日本/ns 的/ude1 [战争/n 罪行/n]/nz ，/w 把/pba 他/rr 对/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 参拜/v 与/cc 其/rz 政府/nis 致力于/v 放松/vn 宪法/n 约束/vn 以便/d 重组/v [日本/ns 军队/n]/nt 和/cc 向/p 海外/s 投送/v 力量/n 的/ude1 举动/n 联系/v 到/v 一起/s 。/w 日本/ns 驻/v 美/b 大使/nnt [佐佐/nrf 江贤/nr 一/d 郎/ng]/nz 在/p 周五/t 作出/v 了/ule 反击/v 。/w 他/rr 在/p 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 上/f 批评/vn “/w 中国/ns 举世无双/vl 的/ude1 军力/n 发展/vn ”/w ，/w 指出/v 中国/ns 的/ude1 军费/n 增长/v 远远/d 超过/v 了/ule 日本/ns 。/w 
肖夫/nr 认为/v ，/w 尽管/c 短期内/nz [两国/mq 关系/n]/nz 改善/v 的/ude1 前景/n 看起来/v 很/d 渺茫/a ，/w 但/c “/w 报纸/n 版面/n 上/f 的/ude1 矛盾/an 升级/vi 总/b 比/p 在/p 其他/rzv 方面/n 的/ude1 升级/vn 好/a 一些/mq ”/w 。/w 
