本文/r 导读/vn ：/w 有/vyou 网友/n 发/v 微博/n 晒/v 王力宏/nr 演唱会/n 老婆/n 现身/v 的/ude1 照片/n ，/w 此次/rz 也/d 是/vshi 两人/mq 婚后/t 李靓蕾/nr 首次/m 现身/v 王力宏/nr 演唱会/n 现场/s 。/w 
王力宏/nr 对/p 老婆/n 深情/n 献/v 唱/v 《/w forever/x -/w love/x 》/w 

2月22日/t ，/w 有/vyou 网友/n 发/v 微博/n 晒/v 王力宏/nr 演唱会/n 老婆/n 现身/v 的/ude1 照片/n ，/w 此次/rz 也/d 是/vshi 两人/mq 婚后/t 李靓蕾/nr 首次/m 现身/v 王力宏/nr 演唱会/n 现场/s 。/w 随后/d ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 爆出/v 王力宏/nr 在/p 现场/s 示爱/vi “/w 二嫂/nz ”/w ，/w 得到/v 大家/rr 的/ude1 羡慕/vn 与/cc 祝福/vn ，/w 并/cc 遭到/v 现场/s 观众/n 的/ude1 催生/vn ，/w 全场/n 大喊/v “/w 求/v 王/n 一/m ”/w (/w 王/n 一/m 是/vshi 以前/f 王力宏/nr 开玩笑/vi 说/v 要/v 给/p 孩子/n 取得/v 名字/n )/w !/w 王力宏/nr 现场/s 回应/vn 请/v 给/p 一点/mq 时间/n ，/w 会/v 努力/ad 的/ude1 。/w 
12月22日/t 晚/tg ，/w 网友/n 晒/v 出/vf 王力宏/nr 演唱会/n 老婆/n 李靓蕾/nr 现身/v 的/ude1 照片/n ，/w 照片/n 中/f ，/w 李靓蕾/nr 在/p 观众席/n 前排/s 就坐/vi ，/w 扎/v 着/uzhe 清爽/a 的/ude1 马尾/ns ，/w 一身/n 黑衣/n 亮相/vi ，/w 王力宏/nr 身穿/v 一套/mq 白色/n 西装/n ，/w 拿着/vf 话筒/n 面对/v 老婆/n 深情/n 演唱/v ，/w 而/cc 李靓蕾/nr 也/d 是/vshi 掩/v 不住/d 的/ude1 激动/a 。/w 
在/p 同一/b 天/qt 的/ude1 20点55分/t ，/w 也/d 有/vyou 现场/s 观众/n 爆料/v 称/vn 王力宏/nr 现场/s 示爱/vi “/w 二嫂/nz ”/w ，/w 惹得/vi 台下/s 观众/n 的/ude1 羡慕/vn 和/cc 祝福/vn ，/w 称/v ：/w “/w 唱/v ‘/w 心跳/vi ’/w ，/w 唱/v 到/v ‘/w 你/rr 的/ude1 眼神/n 充满/v 魅力/n 带走/v 我/rr 的/ude1 心跳/vn ’/w 左手/n 手指/n 左边/f 二嫂/nz 的/ude1 位置/n 右手/n 拍拍/v 心/n 的/ude1 位置/n !/w !/w !/w 还有/v 唱/v 完/vn 某/rz 一句/mq (/w 忘了/v )/w 后/f 就/d 转头/v 看/v 他/rr 左手/n 二嫂/nz 位置/n 蕾/ng 公/ng @/w 王力宏/nr ，/w 你/rr 当众/d 献/v 爱/vn 要/v 被/pbei 你/rr 感动/v 坏/a 了/ule ，/w 二嫂/nz 你/rr 真的/d 好/a 漂亮/a !/w ”/w 
王力宏/nr 对/p 老婆/n 的/ude1 深情/n 示爱/vi 也/d 遭到/v 现场/s 观众/n 的/ude1 催生/vn ，/w 据悉/v ，/w 在/p 王力宏/nr 唱/v 完/vn 爱/v 因为/c 在/p 心中/s 了/ule ，/w 全场/n 大喊/v “/w 求/v 王/n 一/m ”/w !/w 人/n 夫/ng 说/v “/w 给/p 我/rr 一点/mq 时间/n ，/w 我会/r 努力/ad 的/ude1 !/w ”/w 
