截至/v [2012/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 北京市/ns 户籍/n 的/ude1 [60/m 岁/qt]/mq 以上/f [老年/n 人口/n]/nz 已/d 达到/v [262/m ./w 9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 平均/a 每/rz [5/m 个人/n]/mq 里/f 就/d 有/vyou [1/m 个/q]/mq 老人/n 。/w 未来/t 几年/mq ，/w 北京/ns 每年/r 新增/v 的/ude1 老人/n 数量/n 都/d 将/d 保持/v 在/p [15/m 万/d 人/n]/mq 以上/f 。/w 按照/p 护理员/nnt 与/cc 老人/n 的/ude1 平均/a 配比/v 计算/vn ，/w 目前/t 北京市/ns 仅/d [养老/vn 机构/n]/nz 的/ude1 护理员/nnt 缺口/n 就/d 达到/v 1.5万至1/m ./w [6/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
对此/d ，/w [北京市/ns 民政局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 北京市/ns 护理员/nnt 由于/p [工资/n 待遇/n]/nz 不/d 高/a ，/w 劳动强度/n 大/a ，/w 平均/a 流失/vn 率/v 在/p [50/m %/w 左右/f]/mq ，/w 其/rz 整体/n 技能/n 水平/n 也/d 尚/d 有/vyou 欠缺/vi 。/w 下/f 一步/mq ，/w 北京/ns 将/d 着力/vd 打造/v 多层次/n 的/ude1 [养老/vn 服务/vn]/nz 队伍/n 体系/n ，/w 并/cc 着力/vd 提升/v [养老/vn 护理员/nnt]/nz 的/ude1 专业/n 水平/n 及/cc [职业/n 尊严/n]/nz 感/vg 和/cc 归属感/n 。/w 
护理/v 工/n 工资/n 多少/ry ？/w 
普遍/ad 千余/mq 元/q 劳动强度/n 大/a 
40多岁/m 的/ude1 朱秀英/nr ，/w 是/vshi 在/p [汶川/ns 大地震/nz]/nz 那年/r 从/p 四川/ns 来京/v 谋生/vn 的/ude1 。/w 
在/p 进入/v 西城区/ns [银/ng 龄/ng 老年/n 公寓/n]/nz 之前/f ，/w 她/rr 并/cc 没有/v 多少/ry 照顾/v 老人/n 的/ude1 经验/n 。/w [银/ng 龄/ng 老年/n 公寓/n]/nz 组织/n 她/rr 这样/rzv 的/ude1 新人/n 参加/v 了/ule 一场/mq [岗/n 前/f 培训/vn]/nz ，/w 她/rr 通过/p 了/ule 考试/vn ，/w 成为/v 公寓/n 的/ude1 一名/mq 专职/b 护理员/nnt ，/w 专门/d 照顾/v 生活/vn 不能/v 自理/vn 、/w 半/m 自理/vi 的/ude1 老年人/n 。/w 
朱秀英/nr 的/ude1 工作/vn 很/d 辛苦/a ，/w 需要/v [24/m 小时/n]/mq 陪伴/v 、/w 照顾/v 老人/n 。/w 她/rr 要/v 负责/vn 老人/n 的/ude1 [日常/b 起居/n]/nz ，/w 如/v 大小便/n 清理/v 、/w 喂/v 饭/n 、/w 擦洗/v 等等/udeng ，/w 一天/mq 至少/d 要/v 把/pba 老人/n 抱/v 上/f 抱/v 下/f [8/m 次/qv]/mq 。/w 
同伴/n 们/k 打趣/vi 朱秀英/nr 在/p [老年/n 公寓/n]/nz 里/f ，/w 一年/mq 比/p 一年/mq 长得/v 壮实/a 。/w 朱秀英/nr 憨厚/a 地/ude2 笑着/vi 说/v ，/w “/w 我/rr 要/v 不/d 多/a 吃/v 点/qt ，/w 不/d 长胖/nz 点/qt ，/w 怎么/ryv 抱/v 得/ude3 动/v 老人/n 哟/e 。/w ”/w 她/rr 说/v 自己/rr 习惯/n 了/ule 公寓/n 里/f 的/ude1 生活/vn ，/w 所以/c 待/vi 了/ule 下来/vf 。/w 
干/v 了/ule 5年/t ，/w 朱秀英/nr 算是/v [银/ng 龄/ng 老年/n 公寓/n]/nz 里/f 为数不多/vl 的/ude1 老/a 员工/n ，/w 现在/t 每个/r 月/n 能/v 拿到/v [2600/m 元/q]/mq ，/w 这/rzv 在/p 公寓/n 里/f 来说/uls ，/w 还/d 算是/v 高/a 工资/n 。/w 
[银/ng 龄/ng 老年/n 公寓/n]/nz 院长/nnt 马冀黎/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 很多/m [养老/vn 护理员/nnt]/nz 从/p [老年/n 公寓/n]/nz 辞职/vi 后/f ，/w 直接/ad 就/d 去/vf 了/ule 家政公司/nis ，/w “/w 他们/rr 有/vyou 护理员/nnt 资格证/nz ，/w 轻轻松松/z 就/d 能/v 拿到/v [3000/m 元/q]/mq 甚至/d 更高/d 。/w ”/w 
