日前/t 记者/nnt 从/p [中国/ns 平安/a]/nz 获悉/v ，/w 中国/ns 乡村/n 儿童/n [大病/v 医保/n]/nz [公益/n 基金/n]/nz （/w 以下/f 简称/v “/w [大病/v 医保/n]/nz ”/w [公益/n 基金/n]/nz ）/w 、/w [中国/ns 平安/a 人寿保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 、/w [平安/a 养老/vn 保险/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 与/cc [河北省/ns 怀来县/ns 政府/nis]/nt 举行/v “/w [大病/v 医保/n]/nz ”/w [公益/n 基金/n]/nz 怀来/ns 项目/n [启动/v 仪式/n]/nz ，/w 正式/ad 宣布/v “/w [大病/v 医保/n]/nz ”/w 河北/ns 怀来/ns 项目/n 启动/v 。/w 随着/p 该项/r 目的/n 启动/v ，/w 怀来县/ns 五万余名/m 孩子/n 将/d 免费/vd 获得/v 一份/mq 为期/vi 一年/mq 、/w 最高/a 赔付/v 额/n 为/p 20万/m 的/ude1 大病/v [补充/vn 医疗/n 保险/n]/nz 。/w “/w [大病/v 医保/n]/nz ”/w 公益/n [基金/n 发起人/n]/nz 邓飞/nr 、/w 张泉灵/nr ，/w [怀来县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 郭英/nr 等/udeng 出席/v 了/ule 本次/r [启动/v 仪式/n]/nz 。/w [平安/a 人寿/n]/nz 为/p 本次/r “/w [大病/v 医保/n]/nz ”/w 怀来/ns 项目/n 捐款/vi [100/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w [大病/v 医保/n]/nz ”/w [公益/n 基金/n]/nz 是/vshi 由/p 邓飞/nr 、/w 张泉灵/nr 、/w 陈朝华/nr 、/w 李亚/nr 、/w 马伊琍/nr 等/udeng 爱心/n 人士/n 与/cc [中华/nz 少年儿童/n 慈善/a 救助/vn 基金会/nis]/nz 共同/d 发起/v ，/w 旨在/v 为/p 中国/ns 乡村/n 儿童/n 免费/vd 提供/v [医疗/n 保险/n]/nz 的/ude1 公益/n 项目/n 。/w 项目/n 以/p 筹集/v 善/ag 款/q 、/w 购买/v [商业/n 保险/n]/nz 的/ude1 [运作/vn 模式/n]/nz ，/w 为/p 试点/vn 地区/n 儿童/n 争取/v 医疗/n 资金/n 和/cc 公平/a 的/ude1 医疗/n 机会/n 。/w 同时/c ，/w 通过/p 积累/v 充分/ad 的/ude1 医疗/n 数据/n ，/w 测算/v 合理/a 的/ude1 保障/vn 成本/n ，/w 建立/v [问题/n 解决/v]/nz 机制/n ，/w 完善/v 稳定/an 有效/a 、/w 可/v 复制/vn 的/ude1 [大病/v 医保/n]/nz 模式/n 。/w 
本次/r “/w [大病/v 医保/n]/nz ”/w 怀来/ns 项目/n ，/w 将/d 为/p 怀来县/ns 符合/v 要求/n 的/ude1 [适龄/b 儿童/n]/nz 购买/v 一份/mq 大病/v 补充/vn 保险/n ，/w 在/p 社保/vn 、/w 新农合/nz [保障/vn 制度/n]/nz 基础上/nz 构筑/v [二/m 次/qv]/mq 补充/vn 保障/v 体系/n ，/w 让/v 患儿/n 不/d 因/p 贫困/a 而/cc 放弃/v 治疗/vn 。/w 本次/r 项目/n 保费/n 总额/n 为/p [213/m 万元/q]/mq ，/w [平安/a 人寿/n]/nz 积极/ad 履行/v [企业/n 公民/n]/nz 职责/n ，/w 向/p 该/rz 项目/n 捐款/vi [100/m 万元/q]/mq 。/w 
[平安/a 人寿/n]/nz 代表/nnt 表示/v ，/w [平安/a 人寿/n]/nz 一直/d 秉持/nz “/w [慈善/a 文化/n]/nz ”/w 理念/n ，/w 执/v 善心/n ，/w 筑/v 大业/n 。/w 一方面/c ，/w 通过/p 专业/n 的/ude1 保险/n 计划/n 和/cc 综合/v [金融/n 服务/vn]/nz ，/w 为/p [广大/b 客户/n]/nz 提供/v 保险/n 保障/vn ，/w 让/v 每个/r 家庭/n 拥有/v 平安/a ；/w 另一方面/c ，/w 怀抱/n [感恩/vi 之/uzhi 心/n]/nz ，/w 积极/ad 投身于/v 各项/r [社会/n 公益/n 事业/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 本次/r 能够/v 参与/vn 到/v [大病/v 医保/n]/nz 怀来/ns 项目/n 当中/f ，/w 让/v 怀来县/ns 的/ude1 孩子们/nz 得到/v [大病/v 保险/n]/nz 的/ude1 庇佑/v ，/w 既/c 让/v 我们/rr 为/p 身/ng 在/p [保险/n 行业/n]/nz 感到/v 由衷/d 的/ude1 骄傲/an ，/w 同时/c 也/d 让/v 我们/rr 更加/d 认识到/v 肩负/v 的/ude1 重任/n 。/w 我们/rr 愿/v 与/cc [大病/v 医保/n]/nz [公益/n 基金/n]/nz 、/w [怀来县/ns 政府/nis]/nto 通力合作/vl ，/w 切实/ad 帮助/v 到/v 怀来/ns 的/ude1 孩子们/nz ，/w 让/v 他们/rr 病/n 有所/v 医/ng ，/w 不再/d 惧怕/v 疾病/n 的/ude1 伤害/vn 。/w ”/w 
在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f ，/w “/w [大病/v 医保/n]/nz ”/w 公益/n [基金/n 发起人/n]/nz 邓飞/nr 与/cc 张泉灵/nr 对/p [平安/a 人寿/n]/nz 的/ude1 义举/n 表示/v 了/ule 感谢/v 。/w 他们/rr 表示/v 希望/vn 继续/v 携手/vn [平安/a 人寿/n]/nz ，/w 推进/vi [大病/v 医保/n]/nz 项目/n ，/w 呵护/v 更多/ad 的/ude1 乡村/n 孩子/n 健康/a 成长/vi 。/w （/w 通讯员/nnt 郭威/nr ）/w 
