马英九/nr 、/w 连战/nr 、/w 吴伯雄/nr 、/w 吴敦义/nr 等/udeng [7/m 位/q]/mq 台湾/ns 政要/n 送来/v 贺联/n 
作为/p 漳州/ns 对/p 台/q 交流/v 重点/n 宫庙/nz 和/cc 台湾/ns 众多/a “/w [玄天/nz 上帝/n]/nz ”/w 的/ude1 祖庙/n —/w —/w 漳州/ns 霞浦/ns 凤霞/nz 祖/ng 宫/ng ，/w 经过/p 近两年/qt 的/ude1 重建/vn ，/w 昨日/t 上午/t ，/w “/w [玄天/nz 上帝/n]/nz ”/w 入/v 庙/n 仪式/n [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 
马英九/nr 、/w 连战/nr 、/w 吴伯雄/nr 、/w 吴敦义/nr 等/udeng [7/m 位/q]/mq 台湾/ns 政要/n 也/d 纷纷/d 送来/v 贺联/n ，/w 其中/rz ，/w 马英九/nr 的/ude1 贺联/n 是/vshi “/w 保境/nz 佑/ng 民/ng ”/w ，/w “/w 灵光/a 普照/v ”/w 为/p 连战/nr 题词/n 。/w 
凤霞/nz 祖/ng 宫/ng 重建/v 落成/vn 
昨日/t 上午/t ，/w 南昌/ns 路上/s 张灯结彩/vl ，/w [红色/n 气球/n]/nz 两排/mq 挂/v ，/w 金色/n 拱门/n 贴/v 横幅/n ：/w 凤霞/nz 祖/ng 宫/ng “/w [玄天/nz 上帝/n]/nz ”/w 入/v 庙/n 仪式/n 。/w 新/a 建成/v 的/ude1 凤霞/nz 宫/ng 映入眼帘/vl ，/w 雄伟/a 壮丽/a ，/w 金碧辉煌/al ，/w 殿宇/n 供奉/v 着/uzhe 主神/n [玄天/nz 上帝/n]/nz 、/w 三/m 清道/v 主/ag 等/udeng 。/w 据介绍/nz ，/w 该/rz 宫庙/nz 投入/v 1000多万元/m 重建/v ，/w [占地/v 面积/n]/nz 约/d [1600/m 平方米/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [三/m 层/qv]/mq ，/w 约/d [1500/m 平方米/q]/mq 。/w 
现场/s 锣鼓喧天/vl ，/w 凤霞/nz 宫/ng 四周/f 挤满/v 了/ule 男女老少/n ，/w 热闹非凡/al 。/w 浩浩荡荡/al 的/ude1 迎神/nz 队伍/n 出发/vi 了/ule 。/w 提/v 红/a 篮/ng 、/w 举/v 牌匾/n ，/w 锣鼓/n 开道/vi 、/w 鞭炮/n 阵阵/q 。/w [数千/m 人/n]/mq 的/ude1 迎神/nz 队/n 将/d [玄天/nz 上帝/n]/nz 从/p 王爷庙/nz 请/v 出/vf ，/w 沿着/p 丹霞/nz 路/n 、/w 新/a 行街/nz 、/w 柑/ng 仔/ng 市/n 、/w 新浦/ns 路/n 、/w 元光/nz 南路/n 等/udeng 街道/ns 出游/v 。/w 
队伍/n 中/f ，/w 最/d 引人注目/vl 的/ude1 ，/w 要/v 数/n 台湾/ns 领导人/nnt 贺词/n 牌/n 了/ule 。/w 据/p 了解/v ，/w 这次/r 的/ude1 入/v 庙/n 仪式/n ，/w 台湾/ns 政要/n 马英九/nr 、/w 连战/nr 、/w 吴伯雄/nr 、/w 吴敦义/nr 、/w 王金平/nr 、/w 洪玉钦/nr 、/w 李全教/nr 等/udeng 纷纷/d 赠送/v 了/ule 贺联/n ，/w 为/p 本次/r 仪式/n 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 
