宁德/ns 惨烈/a 车祸/n 
1月19日15时/t 许/v ，/w [沈海/nr 高速/b]/nz 福建/ns 宁德/ns 段/q 距离/n 飞鸾/nz 出口处/s 约/d [300/m 米/q]/mq ，/w 朝/tg 宁德/ns 方向/n ，/w 发生/v 一起/s [2/m 辆/q]/mq 货车/n 和/cc [2/m 辆/q]/mq 小轿车/n 碰撞/v 事故/n 。/w 其中/rz [1/m 辆/q]/mq 货车/n 撞/v 断/vn 护栏/n ，/w 冲/v 向/p 另一/m 车道/n (/w [沈海/nr 高速/b]/nz 宁德/ns 往/p 福州/ns 方向/n )/w ；/w [事故/n 现场/s]/nz 全/a 是/vshi 汽车/n 破损/vi 件/q ，/w [4/m 辆/q]/mq 汽车/n 不同/a 程度/n 损坏/v ，/w 其中/rz [1/m 辆/q]/mq 小车/n 车身/n 前后/f 俱/dg 毁/v 。/w 事故/n 造成/v [交通/n 堵塞/v]/nz ，/w 宁德/ns 往/p 福州/ns 方向/n 车辆/n 排/v 起/vf 了/ule 长龙/n 。/w 高速/b 交警/nnd 已/d 赶到/v 现场/s 处理/vn ，/w 事故/n 原因/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w (/w [东南/f 快报/n]/nz )/w 
