电视剧/n 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 演员/nnt 想/v 为/p “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 出/vf 一份/mq 力/n ，/w 主动/ad 加入/v 思明区/ns 城市/n 义工/nnt 队伍/n ，/w 到/v [中山/ns 公园/n]/nz 维护/v 环境/n 。/w 张淇辉/nr 摄/vg 
坑坑洼洼/bl 的/ude1 道路/n 变成/v 了/ule 平整/a 的/ude1 沥青路/n ，/w 老旧/nz 的/ude1 墙面/nz 变成/v 了/ule 手绘/v 的/ude1 宣扬/vn [中华/nz 传统/n 美德/n]/nz 的/ude1 漫画/n 墙/n ，/w 原本/d 随处/d 堆放/v 的/ude1 垃圾/n 如今/t 有人/r 定时/d 收走/nz …/w …/w 地处/v [背街/n 小巷/n]/nz 的/ude1 厦门市/ns 思明区/ns [小学/nis 社区/n]/ns 的/ude1 变化/vn ，/w 始于/v 去年/t 8月/t 厦门/ns 的/ude1 试点/vn “/w 美丽/a 厦门/ns  共同/d 缔造/v ”/w 行动/vn 。/w [小学/nis 社区/n]/ns 居民/n 通过/p “/w 身边/s 人/n 管/v 身边/s 事/n ”/w ，/w 实现/v 了/ule 小区/n 有序/a 管理/vn 。/w 
“/w 共谋/v 、/w 共建/v 、/w 共管/v 、/w 共/d 评/v 、/w 共享/v ”/w ，/w 是/vshi 对/p 厦门/ns [社区/n 治理/vn]/nz 创新/vi 的/ude1 概括/vn ，/w 而/cc “/w 美丽/a 厦门/ns  共同/d 缔造/v ”/w ，/w 是/vshi 观察/v 厦门/ns 探索/v 的/ude1 最好/d 窗口/s 。/w 
[福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [厦门/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 王蒙徽/nr 说/v ：/w “/w ‘/w 美丽/a 厦门/ns  共同/d 缔造/v ’/w ，/w 核心/n 在/p 共同/d ，/w 基础/n 在/p 社区/n ，/w 关键/n 在/p 群众/n 参与/v ，/w 根本/a 在/p 培育/v 精神/n 。/w ”/w 
