人民网/nz 福州/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 王霞光/nr ）/w 18日/t 上午，2014年/t 全国/n 徒步/d 大会/n 开幕式/n 暨/cc “/w 中国/ns 体/ng 彩/ng 杯/ng ”/w 福建/ns  福州/ns “/w 红红火火/z 过/uguo 大年/n ”/w [10/m 万/d 人/n]/mq 健步行/nz 活动/vn 在/p 福建省/ns 福州市/ns 南/b 江滨/nr 休闲/vn 路/n （/w 横江/nz 路/n ）/w 举行/v 。/w 在/p 美丽/a 的/ude1 闽江/ns 之/uzhi 畔/ng ，/w 人们/n 的/ude1 健身/vn 热情/an 格外/d 高涨/a ，/w 活动/v 场面/n 蔚为壮观/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 从/p 2005年/t 开始/v ，/w 福州市/ns 已/d 连续/a 举办/v [10/m 届/q]/mq 健步行/nz 活动/vn 。/w 
