[今天/t 下午/t]/nz ，/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 在/p [厦门/ns 人民/n 会堂/n]/nz 开幕/vi 。/w 
本次/r 会议/n 拟/v 听取/v 和/cc 审议/v [政协/nis 厦门市/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [政协/nis 厦门市/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 政协/nis [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 列席/v 厦门市/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 听取/v 和/cc 讨论/v [厦门市/ns 人民政府/nis]/nto 工作报告/v 和/cc 其他/rzv 相关/vn 报告/n ；/w 大会/n 发言/vi ；/w 审议/v 通过/p 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz [厦门市/ns 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq [会议/n 决议/n]/nz ；/w 审议/v 通过/p [政协/nis 厦门市/ns 委员会/nis]/nt 关于/p 发挥/v 优势/n 推动/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v 的/ude1 决议/n ；/w 听取/v 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz [厦门市/ns 委员会/nis]/nt [提案/n 委员会/nis]/nt 关于/p 政协/nis [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [会议/n 期间/f]/nz 提案/n 初步/d 审查/v 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 审议/v 通过/p 人事/n 事项/n 。/w 
[厦门市/ns 政协/nis]/nto 将/d 开通/v 两会/n 热线/n ，/w 接/v 听/v 市民/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
市政协/n 热线/n ：/w 2298297/m 。/w 
接/v 听/v 时间/n ：/w 1月20日9/t :/w [00/m 至/p 23/m 日/b]/mq 16:00/m （/w 上班/vi 时间/n ）/w 。/w 
网址/n ：/w http/x :/w //w //w www/x ./w zxxm/x ./w gov/x ./w cn/x 。/w 
[电子/n 信箱/n]/nz ：/w zxdh/x @/w zxxm/x ./w gov/x ./w cn/x 。/w 
信访/n 组/n 地点/n ：/w 白鹭洲/nr 路/n [16/m 号/q]/mq 团结/v 大厦/n 一层/mq （/w 每日/r 接访/n 时间/n 为/p 9:00/m 至/p 17:00/m ）/w 。/w 
据悉/v ，/w 近日，十二/t 届/q 市政协/n 先后/d 召开/v [第二/m 十三/m 次/qv]/mq 主席/nnt 会议/n 、/w [第/m 十二/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n ，/w 会议/n 审议/v 通过/p 有关/v 人事/n 事项/n ，/w 增补/v 钟兴国/nr 、/w 林耀明/nr 为/p [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 委员/nnt ，/w [会议/n 决定/v]/nz 撤销/v 陈宗团/nr [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 委员/nnt 职务/n 。/w 
两会/n 今日/t 看点/n 
1/m ./w [厦门市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz ：/w 通过/p 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz ；/w 听取/v 市政协/n 常委会/nis 工作报告/v ；/w 听取/v 市政协/n 常委会/nis 关于/p 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 宣读/v 2013/m 年度/n 优秀/a 提案/n 、/w 先进/a 界别/n 活动/v 小组/nis 表彰/vn 决定/v 。/w 
2/m ./w 分组/vn 讨论/v ：/w 审议/v 市政协/n 常委会/nis 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 吴斯婷/nr ）/w 
