蔡依林/nr 约会/vi 锦荣/nz 少女/n 味/ng 十足/z 
[信息/n 时报/n]/nz 讯/ng 台湾/ns 天后/nz 蔡依林/nr 与/cc 男友/n 锦荣/nz 拍拖/nz 三年/t 多/a ，/w 虽然/c 月初/t 锦荣/nz 到/v 上海/ns 宣传/v 电影/n 时/ng 竟/d 声称/v “/w 没有/v 女友/n ”/w ，/w 令/v 外界/n 以为/v [二/m 人/n]/mq 恋情/n 告终/vi ，/w 不过/c ，/w 日前/t 两人/mq 被/pbei 拍/v 到/v 现身/v 上海/ns 某/rz 酒店/nis 时/ng 有说有笑/vl ，/w 看来/v 锦荣/nz “/w 拒/vg 认/v 爱/vn ”/w 是/vshi 为/p 宣传/vn 居多/vi 。/w 
事实上/bl ，/w 蔡依林/nr 和/cc 锦荣/nz 依然/d 十分/d 甜蜜/a ，/w 日前/t 他俩/r 便/d 双双/q 在/p 上海/ns 现身/v ，/w 蔡依林/nr 在/p 多/a 位/q 助手/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f 出现/v 在/p 酒店/nis 大堂/n ，/w 一头/d 金发/n 的/ude1 她/rr 戴/v 兔/ng 耳/n 发饰/nz ，/w 穿/v 红色/n 格/b 仔/ng 裙/ng ，/w 打扮/v 可爱/a 充满/v 少女/n 味/ng ，/w 之后/f 众人/n 一起/s 到/v 餐厅/nis 吃饭/vi 。/w 
相隔/v 不久/d ，/w 只见/v 穿/v 白色/n T/x 恤/n 的/ude1 锦荣/nz 出现/v 参与/vn 饭/n 叙/b ，/w 约/d 一小时/mq 后/f 才/d 离开/v 。/w 锦荣/nz 在/p 餐厅/nis 门口/s 与/cc 女友/n 毫不/d 避忌/nz 地/ude2 边/k 走边/n 聊天/vi ，/w 蔡依林/nr 更/d 不时/d 甜笑/nz 。/w 聊/v 了/ule [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 原本/d 准备/v 外出/vn 的/ude1 锦荣/nz 似乎/d 舍不得/v 蔡依林/nr ，/w 最后/f 还/d 跟/p 她/rr 一起/s 上楼/vi ，/w 明显/a 关系/n 依然/d 亲密/a ！/w 
