越南/nsf 首都/n 河内/nsf 19日/t 发生/v 反/vi 华/b 示威/vn 活动/vn 。/w 
越南/nsf 高调/n 纪念/v [西沙/ns 海战/v]/nz 民间/n 发起/v 反/vi 华/b 示威/vn (/w 图/n )/w 
19日/t 上午/t 8时30分/t 左右/f ，/w 约/d [30/m 名/q]/mq 越南/nsf 民众/n 聚集/v 在/p 河内/nsf 市中心/s 还剑湖/nz 旁/f 的/ude1 李太祖/nr 公园/n 内/f 打出/v 横幅/n ，/w 高呼/v 口号/n 。/w 示威者/n 以/p [五/m 六十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老年/n 女性/n 为主/vi ，/w 大多/d 是/vshi 1974年/t [中/f 越/d 西沙/ns 海战/v]/nz 中/f 阵亡/vi 越/d 军/n 士兵/nnt 的/ude1 亲属/n 。/w 集会/vn 人群/n 手拿/v 阵亡/vn 、/w 伤残/v 亲人/n 的/ude1 照片/n 或/c 是/vshi 当年/t [越南/nsf 政府/nis]/nt 颁发/v 的/ude1 《/w 光荣/a 家庭/n 》/w 证书/n 等/udeng ，/w 并/cc 高呼/v “/w 黄沙/n (/w 即/v 中国/ns 西沙/ns )/w 和/cc 长沙/ns (/w 即/v 中国/ns 南沙/ns )/w 属于/v 越南/nsf ”/w 等/udeng 口号/n 。/w 集会/vn 人群/n 打出/v 的/ude1 横幅/n 则/d 写道/v ，/w “/w 不能/v 出卖/vn 黄沙/n 、/w 长沙/ns ”/w 。/w 
20余名/m [便衣/n 警察/nnt]/nz 和/cc 保安/b 围/v 在/p 人群/n 两侧/f ，/w 不时/d 用/p 喇叭/n 与/cc 其/rz 对话/vn 。/w [十几/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 便衣/n 和/cc 保安/b 开始/v 驱赶/vn 示威者/n ，/w 双方/n 发生/v 推搡/nz 。/w 9时30分/t 许/v ，/w 安保/n 人员/n 不再/d 强力/n 驱赶/v 示威者/n ，/w 示威/vn 人群/n 自行/d 离去/vi ，/w 示威/vn 集会/vn 随即/d 结束/v 。/w 据/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w [记者/nnt 观察/v]/nz ，/w 此次/rz 示威/vn 活动/vn 以/p 纪念/v [西沙/ns 海战/v]/nz 为/p 由/p 头/n ，/w 但/c 重点/n 还是/c 控诉/v 当局/n 腐败/an 和/cc 地方/n 种种/q 不/d 公平/a 的/ude1 劣迹/n 给/p 下层/f 民众/n 造成/v 的/ude1 伤害/vn 。/w 
英国/ns BBC/x 的/ude1 报道/vn 称/v ，/w 这次/r 抗议/vn 的/ude1 背景/n 似乎/d 是/vshi 越南/nsf 首次/m 开始/v “/w 高调/n ”/w 纪念/v 40年前/t 的/ude1 [西沙/ns 海战/v]/nz 。/w 当地/s 的/ude1 《/w 青年报/n 》/w 、/w 《/w 年轻人/n 》/w 报/n 都/d 刊登/v 了/ule 与/cc 之/uzhi 相关/vn 的/ude1 纪念/vn 文章/n 。/w 越南/nsf “/w 每日/r 快讯/n ”/w 网站/n 17日/t 发文/vi 详细/a 介绍/v 了/ule 40年前/t 的/ude1 [中/f 越/d 西沙/ns 海战/v]/nz 。/w 文章/n 称/v ，/w 当时/t 中国/ns 出动/v 了/ule [水面/n 战舰/n]/nz 、/w 飞机/n 等/udeng 武器/n ，/w 与/cc 南越/nz 在/p 南海/ns 发生/v [军事/n 冲突/vn]/nz 。/w 文章/n 用/p 配/v 图/n 的/ude1 形式/n ，/w 形象/n 地/ude2 介绍/v 了/ule 当时/t [中国/ns 海军/nnd]/nt 和/cc 南越/nz 在/p 这场/r 战事/n 中/f 的/ude1 力量/n 调集/v 和/cc 实力/n 对比/vn 。/w 
美联社/nt 17日/t 称/v ，/w 河内/nsf 正在/d 纪念/v 中/f 越/d (/w 南越/nz )/w 海战/v ，/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 越南/nsf 国有/vn 媒体/n 不但/c 刊发/v 有关/vn 此次/rz 海战/v 的/ude1 文章/n ，/w 还/d 采访/v 了/ule 牺牲者/nz 的/ude1 亲属/n 。/w 从/p 以往/t 经验/n 来看/u ，/w 除非/c 得到/v 政府/nis 的/ude1 批准/vn ，/w 否则/c 越南/nsf 媒体/n 不会/v 就此/d 进行/vn 报道/v 。/w 而/cc 据/p BBC/x 的/ude1 文章/n 透露/v ，/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 在/p 一次/mq 会议/n 中/f ，/w 越南/nsf 总理/nnt 阮晋勇/nr 对/p 越南/nsf 历史学家/nnd 称/v ，/w 政府/nis 计划/n 纪念/v 1974年/t [中/f 越/d 西沙/ns 海战/v]/nz 以及/cc 1979年/t [中/f 越/d 边境/s 战争/n]/nz 。/w 他/rr 还/d 敦促/v 把/pba “/w 这些/rz 历史/n 事实/n ”/w 写入/v 学校/nis 教科书/n 。/w 
[厦门/ns 大学/nis 南洋/ns 研究院/nis]/nt 院长/nnt 庄国土/nr 19日/t 告诉/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w ，/w 越南/nsf 方面/n 以/p 这种/r 纪念活动/v 作为/p 对/p 中国/ns 海南/ns 渔业/n 新规/nz 的/ude1 回应/vn ，/w 同时/c 表明/v 依然/d 坚持/v 对/p [西沙/ns 群岛/n]/ns 主权/n 的/ude1 申诉/vn ，/w 一方/mq 面向/v 中国/ns [表明/v 态度/n]/nz ，/w 另一方面/c 是/vshi 向/p 越南/nsf 国民/n 有/vyou 个/q 交代/v 。/w 这种/r 温和/a 的/ude1 方式/n 表明/v 越南/nsf 希望/v 将/d 与/cc 中国/ns 在/p 南海/ns 主权/n 问题/n 的/ude1 争议/vn 保持/v 在/p 可控/nz 程度/n ，/w 不要/d 使/v 争端/n 激化/v ，/w 所以/c 中方/n 也/d 不必/d 有/vyou [过度/d 反应/vn]/nz 。/w 
[广西/ns 社科院/nis]/nt [东南亚/nsf 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 孙小迎/nr 19日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 表示/v ，/w 这些/rz 纪念活动/v 表明/v 越南/nsf 一直/d 对/p 西沙/ns 惦记/v 不忘/v ，/w 但/c 如今/t 中国/ns 在/p 与/cc 越南/nsf 的/ude1 实力/n 对比/vn 中/f 占据/v 明显/a 优势/n ，/w 令/v 越南/nsf 官方/n 选择/v 了/ule 民间/n 这种/r “/w 遮遮掩掩/v ”/w 的/ude1 方式/n 。/w 
虽然/c 南海/ns 争议/vn 仍/d 未解决/nz ，/w 但/c 普通/a 民众/n 更/d 希望/v 本地区/nz 保持/v 和平/n 。/w 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 的/ude1 一位/mq 越南/nsf 朋友/n 阿清/nz 表示/v ，/w [经济/n 改革/vn]/nz 后/f 自己/rr 和/cc 中国/ns 也/d 有/vyou 生意/n 往来/vn ，/w 尽管/c 教科书/n 和/cc 身边/s 的/ude1 舆论/n 氛围/n ，/w 都/d 强调/v “/w 黄沙/n 、/w [长沙/ns 群岛/n]/nz 是/vshi 越南/nsf 的/ude1 ”/w ，/w “/w 但/c 我/rr 和/cc 中国/ns 生意/n 伙伴/n 的/ude1 合作/vn 挺/d 愉快/a ，/w 我/rr 觉得/v 一味/d 煽动/v 两国/mq 对立/vi 的/ude1 言论/n 对/p 越南/nsf 没什么/vl 好处/n !/w 两国/mq 的/ude1 老百姓/n 都/d 是/vshi 想/v [好好/d 生活/vn]/nz 的/ude1 。/w ”/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 泰国/nsf 、/w 越南/nsf 特派/v [特约/b 记者/nnt]/nnt 于景浩/nr 金铉哲/nr [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 胡锦洋/nr 张怡玮/nr 叶贝茜/nr 刘德/nr 】/w 
