本月/r 16日/t ，/w [同安区/ns 残联/nis]/nt 一片/mq 暖意/n 洋洋/z ，/w 同安区/ns 2014年/t 残疾人/n 新春/t 慰问/v [启动/v 仪式/n]/nz 在/p [同安区/ns 残联/nis]/nt 举行/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w [同安区/ns 残联/nis]/nt 在/p [两/q 节/q]/mq 期间/f 将/d 组织/n 走访/v 慰问/vn [520/m 户/q]/mq 一户/mq 多/a 残/a 的/ude1 残疾人/n 家庭/n ，/w [300/m 户/q]/mq 困难/an 残疾人/n 家庭/n ，/w 共计/v 慰问/vn 1300多名/m 困难/an 残疾人/n ，/w 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 价值/n 达/v [42/m 万元/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 温添赋/nr 通讯员/nnt 叶少静/nr ）/w 
