离别/v 数十年/mq 后/f ，/w 日前/t ，/w 一对/mq 古/tg 石马/nz 终于/d 返回/v 平和县/ns 霞寨镇/ns 钟腾村/ns 的/ude1 榜眼府/nz 门口/s 。/w 
据/p 了解/v ，/w 黄国梁/nr ，/w 漳州/ns 平和县/ns 霞/ng 寨/ng 铜陵/ns （/w 今/tg 名/q 钟腾/nr ）/w 村/n 朝阳楼/nz 人/n ，/w 清/tg [乾隆/n 年间/n]/nz 武科/nrf 榜眼/n ，/w 也/d 是/vshi 漳州/ns 唯一/b 的/ude1 武/ag 榜眼/n 。/w 传说/n 他/rr 进京/vi 赶考/vi 的/ude1 时候/n ，/w 和/cc 白马/n 有/vyou 一段/mq 奇缘/nz ，/w 正是/v 这/rzv 匹/q 白马/n 给/p 他/rr 带来/v 了/ule 好运/n 。/w 
钟腾村/ns 村民/n 世代相传/vl 称/v ，/w 当年/t 黄国梁/nr 进京/vi 赶考/vi 途中/s ，/w 遇见/v 一匹/mq 白马/n 挡住/v 去路/n ，/w 黄国梁/nr 觉得/v 这/rzv 是/vshi 好兆头/nz ，/w 就/d 解开/v 汗巾/n 系/v 在/p 白马/n 脖子/n 上/f 。/w 他/rr 拍着/nz 马背/n 说/v ：/w “/w 如果/c 你/rr 是/vshi 我/rr 的/ude1 宝/n ，/w 就/d 回/v 我/rr 的/ude1 老家/n 福建/ns 平和/a 铜陵/ns （/w 钟腾村/ns ）/w 去/vf 。/w ”/w 
一天/mq ，/w 黄国梁/nr 大哥/n 在/p 村/n 中/f 遇见/v 这/rzv 匹/q 白马/n ，/w 脖子/n 上/f 还/d 系/v 着/uzhe 弟弟/n 的/ude1 汗巾/n ，/w 便/d 把/pba 汗巾/n 解/v 下来/vf 。/w 后来/t ，/w 白马/n 就/d 不见/v 了/ule 。/w 待/vi 黄国梁/nr 金榜题名/n 衣锦还乡/vl 时/ng ，/w 他/rr 大哥/n 说起/v 这/rzv 桩/q 奇事/n ，/w 大家/rr 都/d 觉得/v 白马/n 给/p 他们/rr 带来/v 好运/n 。/w 后来/t ，/w 他们/rr 在/p 村/n 中/f 那个/rz 发现/v 白马/n 的/ude1 地方/n ，/w 还/d 挖出/vf 一/m 棺材/n ，/w 内有/nz 近/a 万两/m 白银/n ，/w 真是/d 喜/v 上/f 加/v 喜/v 。/w 府第/n 建成/v 后/f ，/w 雕/ng [两/q 匹马/q]/mq 摆/v 在/p 门前/s 也/d 就/d 不足为奇/vl 了/ule 。/w 
据/p 榜眼府/nz 管委会/nis 的/ude1 黄绍国/nr 回忆/v ，/w 新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 当地/s 成立/vi 了/ule 铜陵/ns 乡/n ，/w 当时/t 乡政府/n 就/d 设在/v 榜眼府/nz 内/f 。/w 村里/n 的/ude1 黄氏/nz 宗亲/n 怕/v 石马/nz 遭/v 破坏/vn ，/w 便/d 把/pba 这/rzv 对/p 石马/nz 转移/v 到/v 村头/s 黄国梁/nr 母亲/n 的/ude1 坟/n 前/f 。/w 
在/p 文革/n 前期/f ，/w 整/v 座/q 榜眼府/nz 遭受/v 极大/a 破坏/v ，/w 府/ng 内/f 一些/mq 重要/a 文物/n 几乎/d 都/d 毁于/v 这/rzv 时期/n ，/w 榜眼府/nz 从此/d 日益/d 衰落/vi ，/w 还/d 好/a ，/w 这/rzv 对/p 石马/nz 早/a 转移/v ，/w 才/d 幸免于难/nz 。/w 
