董卿/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n (/w 记者/nnt 吴亚雄/nr )/w 据/p 某/rz 网站/n 报道/v ，/w 1月18日/t 下午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 第二次/mq 彩排/v 举行/v ，/w 本届/r 春晚/n 融入/v 了/ule 不少/m 特色/n 环节/n ，/w 除夕/t 当晚/t 将/d 有一个/mq 集结/v 全国/n 名/q 特/ag 产品/n 的/ude1 [9/m 层/qv]/mq 年糕/nf 塔/n 推/v 上/f 舞台/n ，/w 张国立/nr 将/d 带头/vd 切开/v 这个/rz 巨型/b 年糕/nf 。/w 
今年/t 春晚/n 震撼/v 的/ude1 表演/vn 不少/m ，/w 杨丽萍/nr 的/ude1 徒弟/n 小彩旗/nz 将/d [挑战/vn 极限/n]/nz ，/w 从/p 春晚/n 伊始/vi 直至/v [零点/n 钟声/n]/nz 敲响/v ，/w 小彩旗/nz 将/d 在/p 舞台/n 的/ude1 一侧/f 上演/v 连续/a [4/m 个/q]/mq 小时/n 不/d 间断/vi 的/ude1 旋转/vn 动作/n ，/w 场面/n 震撼/v 。/w 据悉/v ，/w 第二次/mq 彩排/v 中/f ，/w 刘欢/nr 、/w 苏菲玛索/nrf 合唱/vn 的/ude1 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 梁家辉/nr 、/w 陈慧琳/nr 合唱/vn 的/ude1 歌曲/n 照常/vd 进行/vn ，/w 而/cc 陈羽凡/nr 、/w 白百何/nr 的/ude1 夫妻/n 档/ng 演唱/v 应该/v 会/v 取消/vn 。/w 
