漫画/n ：/w 揪/v 。/w 新华社/nt 发/v 商海春/nr 作/v 
中纪委/nt ：/w [惩治/v 腐败/an]/nz 零容忍/nz 切实/ad 解决/v 灯下黑/nz 问题/n 
[中共中央/nt 纪委/nnt]/nt １９日/t 发出通知/v ，/w 要求/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 学习/v 好/a 、/w 宣传/vn 好/a 、/w 贯彻/v 好/a 、/w 落实/v 好/a 中共中央/nt 总书记/nnt 习近平/nr 在/p 中国共产党/nt [第/m 十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 以/p 深化改革/v 推进/vn [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn ，/w 严明/a 党/n 的/ude1 [组织/n 纪律/n]/nz ，/w 增强/v 全党/n 的/ude1 组织纪律性/n ，/w 以/p 零容忍/nz 态度/n [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 以/p 实际/n 成效/n 取信于民/n 。/w 
通知/n 指出/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 站/vi 在/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 全局/n 的/ude1 高度/d ，/w 全面/ad 总结/v 了/ule 一年/mq 来/vf [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 成绩/n ，/w 全面分析/v 了/ule 党/n 面临/v 的/ude1 形势/n ，/w 明确/a 提出/v 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 总体/n 思路/n 和/cc [主要/b 任务/n]/nz 。/w 讲话/n 再次/d 表明/v 了/ule 我们/rr 党/n 改进/v 作风/n 、/w [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 [坚强/a 意志/n]/nz 和/cc 坚定/a 决心/n ，/w 宣示/v 了/ule 中国共产党/nt 人/n 的/ude1 [历史/n 使命/n]/nz 和/cc 责任/n 担当/v ，/w 对于/p 确保/v 党/n 始终/d 成为/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 事业/n 坚强/a [领导/n 核心/n]/nz ，/w 具有/v 重大/a 而/cc 深远/a 的/ude1 意义/n 。/w 
