记者/nnt 近日/t 从/p 中国银行/ntcb 获悉/v ，/w 在/p 近日/t 举办/v 的/ude1 “/w 中国/ns 财经/n 风云榜/nz ”/w [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f ，/w [中国银行/ntcb 私人/n 银行/nis]/nt 荣获/v “/w 2013/m 年度/n 最佳/z [私人/n 银行/nis]/nz 品牌/n ”/w 。/w 
据/p 中国银行/ntcb 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 中国银行/ntcb 是/vshi 国内/s 首家/n 推出/v [私人/n 银行/nis 服务/vn]/nz 的/ude1 [中资/n 银行/nis]/nz 。/w 目前/t ，/w 中/f 行/ng 在/p 境内外/s 分别/d 拥有/v [25/m 家/q]/mq 和/cc [3/m 家/q]/mq [私人/n 银行/nis]/nz 分部/nis 。/w 依托/v 中/f 行/ng [万/d 余家/nz]/mq 境内/s 网点/n 及/cc 全球/n [40/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n [600/m 余家/nz]/mq [海外/s 机构/n]/nt ，/w 中/f 行/ng [6/m 万/d 多/a]/mq 私行/nz 客户/n 可/v 享受/vn 中/f 行/ng [全球/n 一体化/vn]/nz 的/ude1 [专业/n 服务/vn]/nz 。/w 2013年/t ，/w [中/f 行/ng 私人/n 银行/nis]/nt 在/p 广州/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 深圳/ns 和/cc 南京/ns [五/m 地/ude2]/mq 同步/vd 启动/v 了/ule “/w 家族/n 理财/vn 室/n ”/w 服务/vn 。/w 
据悉/v ，/w “/w 中国/ns 财经/n 风云榜/nz ”/w 由/p 和讯网/nz 发起/v ，/w 已/d 连续/a 举办/v 多年/mq ，/w 是/vshi [金融/n 行业/n]/nt 具有/v 很高/d 影响力/n 的/ude1 年度/n [评选/vn 活动/vn]/nz 。/w （/w 通讯员/nnt 刘锦汀/nr ）/w 
