据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 积极/ad 争取/v 以/p 无/v 党籍/n 身份/n 参选/v 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 原/b 陈水扁/nr 医师/nnt 柯文哲/nr ，/w 19日/t 透过/v 视讯/nz 对/p 美国/nsf 侨界/n 发表/v 演说/vn 时/ng 强调/v ，/w 如果/c 选/v 前/f 没/d 加入/v 民进党/nz ，/w 那么/c ，/w 未来/t 在/p “/w 任期/n 内/f (/w 指/v 台北/ns 市长/nnt 任期/n )/w ”/w 也/d 不会/v 入党/vn ，/w 因为/c 他/rr 不是/c 在/p 向/p 选民/n 骗/v 选票/n ，/w 基本/a 的/ude1 政治/n [诚信/a 原则/n]/nz 还是/c 必须/d 维持/v 。/w 
柯文哲/nr 应/v 台湾/ns 同乡会/nz 大/a 华府/n 分会/nis 邀请/v ，/w 于/p 昨日/t 凌晨/t 透过/v 视讯/nz 隔海/nz 发表/v 新春/t 演讲/vn ，/w 吸引/v 300多名/m 关心/v 台湾/ns 政局/n 的/ude1 侨胞/n 出席/v ，/w 提问/vn 发言/vi 踊跃/ad 。/w 
面对/v 可能/v 的/ude1 蓝营/nz [竞争/vn 对手/n]/nz 、/w 国民党/n 中央委员/nnt 连胜文/nr ，/w 柯文哲/nr 语/ng 出/vf 惊人/a 地/ude2 说/v ，/w 连胜文/nr 到/v 最后/f 能否/v 出来/vf 选/v 还/d 不一定/nz ，/w “/w 不/d 晓得/v 马英九/nr 会/v 把/pba 他/rr 砍成/nz 什么样/ryv ，/w 马英九/nr 的/ude1 口袋/n 人选/n 是/vshi 谁/ry ，/w 天晓得/vl ？/w ”/w 柯文哲/nr 说/v ，/w 目前/t 确实/ad 尚未/d 将/d 连胜文/nr 视为/v 对手/n 进行/vn 攻击/vn 。/w 
柯文哲/nr 强调/v ，/w 他/rr 现阶段/t 正在/d 进行/vn 请益/nz 之旅/nz ，/w 只要/c 不是/c 马英九/nr 团队/n 成员/nnt ，/w 任何人/r 都/d 可能/v 成为/v 合作/vn 对象/n ，/w 就/d 像/v 是/vshi 日前/t 他/rr 已/d 亲自/d 拜会/v 李登辉/nr 。/w 至于/p 未来/t 有/vyou 无/v 可能/v 拜会/vn 国民党/n 荣誉/n 主席/nnt 连战/nr ？/w 他/rr 说/v ，/w “/w 拜访/v 连战/nr ？/w 大概/d 不必/d 做到/v 这种/r 程度/n 啦/y ！/w ”/w 
提到/v 与/cc 民进党/nz 的/ude1 合作/vn 模式/n ，/w 柯文哲/nr 直言/vi ，/w 不管/c 选/v 前/f 、/w 选/v 后/f ，/w 民进党/nz 都会/n 是/vshi 他/rr 最重要/nz 的/ude1 政治/n 伙伴/n ，/w 因为/c ，/w 所谓/v 的/ude1 在/p 野/b 大联盟/nz ，/w 如果/c 无法/v 将/d 民进党/nz 的/ude1 力量/n 整合/vn 在/p 内/f ，/w 就/d 只/d 会/v 剩下/v “/w 在/p 野/b 小/a 联盟/nis ”/w 。/w 因此/c ，/w 和/cc 民进党/nz 维持/v 良好/a 互动/vn 是/vshi 无庸置疑/nz 的/ude1 事/n 。/w 
柯文/nrf 哲也/nz 不/d 讳言/vi 地/ude2 说/v ，/w 如果/c 自己/rr 在/p 选/v 前/f 没/d 加入/v 民进党/nz ，/w 那么/c ，/w 未来/t 如果/c 当选/v 台北/ns 市长/nnt ，/w 为/p 维持/v 政治/n [诚信/a 原则/n]/nz ，/w 至少/d 在/p 任期/n 内/f 也/d 不会/v 入党/vn ，/w “/w 因为/c 我/rr 不是/c 跟/p 人家/n 骗/v 选票/n 的/ude1 ”/w 。/w 但/c 无论如何/dl ，/w 民进党/nz 都会/n 是/vshi 他/rr 最重要/nz 的/ude1 政治/n 伙伴/n 。/w 
