韦唯/nr 意外/a 垫底/vi 。/w 
“/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m ”/w [第三/m 期/qv]/mq 上演/v 大逆转/nz ，/w 上周/t 第一名/mq 韦唯/nr 意外/a 遭遇/v 滑铁卢/nsf 成为/v 垫底/vn ，/w 这/rzv 让/v 众多/a 观众/n 都/d 为/p 之/uzhi 惊诧/a 。/w 目前/t ，/w 正在/d 赶/v 录/ng 的/ude1 节目组/n 正式/ad 曝光/vi 第二位/mq 补位/nz 歌手/nnt —/w —/w 品冠/nz ，/w 只是/d 第二位/mq 出局/vi 歌手/nnt 却/d 相当/d 成/v 谜/ng 。/w 据/p 微博/n 网友/n 爆料/v ，/w 本周/t 坐/v 稳/a [第六/m 名/q]/mq 的/ude1 张宇/nr 、/w 以及/cc 垫底/vi 的/ude1 韦唯/nr 都/d 被/pbei 陷/vi 淘汰/v 疑云/n 。/w （/w 记者/nnt 朱青/nr ）/w 
战况/n ：/w 邓紫棋/nr 夺冠/vi 韦唯/nr 垫底/vi 
继/vg 早/a 前/f 韩磊/nr 、/w 韦唯/nr [两/q 员/ng]/mq 大将/nnt 陆续/d 斩获/nz 单/b 场/qv 冠军/nnt 之后/f ，/w “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m ”/w 第三/m 期中/t ，/w 年轻/a 选手/n 开始/v 集体/n 探头/vi ，/w 一直/d 好评/n 不断/d 的/ude1 邓紫棋/nr 凭借/p 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w 成功/a 问鼎/v 冠军/nnt ，/w 而/cc 首轮/n 补位/nz 的/ude1 张杰/nr 也/d 狂吼/nz 高音/n 拿到/v [第三/m 名/q]/mq 。/w 
令人/v 讶异/v 的/ude1 是/vshi ，/w 选择/v 了/ule 一曲/mq 颇/d 有/vyou 感触/n 的/ude1 《/w 女人花/nz 》/w 却/d 未能/v 让/v 韦唯/nr 继续/v 打动/v 观众/n ，/w 排名/vi 上演/v 大逆转/nz ，/w 从/p 上周/t 的/ude1 冠军/nnt 直接/ad 滑铁卢/nsf 至/p [第七/m 名/q]/mq 。/w 虽然/c 一贯/d 都/d 保持/v 着/uzhe 老将/n 之/uzhi 风/n ，/w 但/c 依然/d 不难/d 看出/v 韦唯/nr 的/ude1 面露/nz 难色/n ，/w [第四/m 期/qv]/mq 的/ude1 预告/v 中/f ，/w 韦唯/nr 便/d 发话/vi 要/v [放手/vi 一搏/nz]/nz 。/w 
此外/c ，/w 主持人/nnt 张宇/nr 也/d 因/p 临时/b 换/v 歌/n 坐/v 稳/a [第六/m 名/q]/mq ，/w 成绩/n 堪忧/v 。/w 
发展/vn ：/w 品冠/nz 二轮/nz 补位/nz 淘汰/v 者/k 成/v 谜/ng 
临近/v 春节/t ，/w “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m ”/w 15/m 、/w 6日/t 连续/a 在/p 长沙/ns 进行/vn 第四/m 、/w [五/m 期/qv]/mq 的/ude1 录制/vn 。/w 只是/d 虽然/c [第二/m 轮/qv]/mq 补位/nz 歌手/nnt 品冠/nz 已经/d 曝光/vi ，/w 但/c 第二位/mq 出局/vi 者/k 却/d 成/v 谜/ng 。/w 继/vg 张杰/nr 之后/f [第二/m 轮/qv]/mq 补位/nz ，/w 品冠/nz 16日/t 晚/tg 作为/p 压轴/nz 出现/v 在/p “/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m ”/w 录制/v 现场/s ，/w 首轮/n 可/v 演唱/vn 自己/rr 歌曲/n 的/ude1 他/rr 并未/d 选择/v 近年来/dl 的/ude1 新作/n 而是/c [无印/nz 良/ag 品/ng]/nz 时期/n 的/ude1 代表作/n 《/w 掌心/n 》/w ，/w 这/rzv 让/v 现场/s 立即/d 充满/v 了/ule 回忆/v 。/w 
为/p 保/v 节目/n 不/d 提前/v 走光/nz ，/w 节目组/n 每次/r 宣布/v 结果/n 都/d 将/d 清场/nz 。/w 但/c 节目/n 现场/s 的/ude1 蛛丝马迹/n 仍然/d 引发/v 不少/m 猜测/v 。/w 16日/t 晚/tg ，/w 导演/nnt 组/n 安排/v 所有/b 参与/v 歌手/nnt 陆续/d 受/v 访/v ，/w 兼任/v 主持人/nnt 的/ude1 张宇/nr 却/d 并未/d 现身/v 。/w 有/vyou 微博/n 爆料/v ，/w 这/rzv 是因为/c 张宇/nr 已经/d 出局/vi ，/w 他/rr 的/ude1 主持/vn 工作/vn 也/d 将/d 交由/v 韩磊/nr 。/w 
另外/c ，/w 也/d 有/vyou 爆料/v 直指/v 真正/d 的/ude1 出局/vn 者/k 是/vshi 在/p [第二/m 场/qv]/mq 问鼎/v 第一名/mq 的/ude1 韦唯/nr ，/w 称/v 其/rz 在/p [第三/m 场/qv]/mq 的/ude1 一曲/mq 《/w 女人花/nz 》/w 垫底/vi 为/p 离开/v 埋下/vf 伏笔/n 。/w 不过/c 。/w 也/d 有/vyou 大批/m “/w 歌手/nnt ”/w 迷/v 指出/v 以往/t 不少/m 歌手/nnt 垫底/vi 后/f 都/d 能/v 逆袭/nz 。/w 
