在/p 福州/ns ，/w 每逢/v 人们/n 操办/v 喜事/n 、/w 大事/n 总/b 少不了/vl 送/v 一篮/nz 线面/nf 作/v 礼物/n 。/w 而/cc 提起/v 线面/nf ，/w 当/p 数/n 晋安区/ns 鼓山镇/ns 后/f 屿/ng 线面/nf 最/d 有名气/nz ，/w 这里/rzs 的/ude1 线面/nf 以/p “/w 丝/n 细/a 如/v 发/v 、/w 柔软/a 而/cc 韧/ag 、/w 入/v 汤/n 不/d 糊/v ”/w 而/cc 家喻户晓/vl 。/w 17日/t ，/w [香港/ns 电视/n 广播/vn 有限公司/nis]/ntc (/w TVB/x )/w 第八/m 频道/n 来到/v 鼓一村/ns 探访/v 手工/n 线面/nf [制作/v 工艺/n]/nz ，/w 香港/ns 影星/nnd 王浩信/nr 和/cc 榕城/ns 老/a 艺人/nnt 一起/s 体验/v 了/ule 拉线/n 面/nf 的/ude1 技艺/n 。/w 这/rzv 期/qv 节目/n 将/d 于/p 2月2日/t (/w 年/qt 初三/n )/w 晚上/t 8时/t ，/w 在/p 该/rz 频道/n 新春/t 贺/vg 年/qt 节目/n 《/w 福建/ns 新春/t 添/v 口福/n 》/w 中/f 播出/v ，/w 让/v [全球/n 华人/n]/nz 一起/s 在/p 新春/t 分享/v “/w 虎/n 纠/vg 的/ude1 口福/n ”/w 。/w 
春节/t 临近/v ，/w 线面/nf 的/ude1 需求量/n 大幅/d 增加/v 。/w 19日/t ，/w 记者/nnt 在/p 鼓山镇/ns 鼓一村/ns 采访/v 时/ng 发现/v ，/w 全村/n 五分之一/m 的/ude1 家庭/n 正在/d 加紧/vd 晒/v 制/v 手工/n 线面/nf ，/w 数/n 个/q 拉制/v 线面/nf 的/ude1 木架/n 被/pbei 摆放/v 在/p 一个/mq 大/a 操场/n 上/f ，/w 几名/mq 线面/nf 制作/v 能手/n 在/p 阳光/n 下/f 将/d 线面/nf 拉成/nrf 丝状/nz ，/w 有/vyou [七/m 八/m 米/q]/mq 长/a ，/w 悬挂/v 在/p 面/nf 架/qv 上/f 。/w 
