近日/t ，/w 全国/n 旅游/vn [星级/b 饭店/nis]/nz 评定/v 委员会/nis 正式/ad 批准/v [云霄县/ns 金汤/n 湾/ng 海水/n 温泉/n 度假/vn 酒店/nis]/nt 为/p 国家/n 五星级/b [旅游/vn 饭店/nis]/nz 。/w 至此/d ，/w 云霄/ns 有/vyou 了/ule 首家/n 五星级/b [旅游/vn 饭店/nis]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 漳州市/ns [第一/m 家/q]/mq 五星级/b [温泉/n 度假/vn]/nz 酒店/nis 和/cc [第二/m 家/q]/mq 五星级/b [旅游/vn 饭店/nis]/nz ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 漳州市/ns 县级/b [第一/m 家/q]/mq 五星级/b [旅游/vn 饭店/nis]/nz 。/w 
[金汤/n 湾/ng 海水/n 温泉/n 度假/vn 酒店/nis]/ntch 是/vshi 一家/n 集/q [温泉/n 度假/vn]/nz 、/w 会议/n 商务/n 为/p 一体/n 的/ude1 生态/n 酒店/nis ，/w 其/rz [温泉/n 文化/n]/nz 度假/vn 园/ng 是/vshi 国家/n [4/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 该/rz 酒店/nis 以/p 海水/n 温泉/n 、/w 八尺门/nz 、/w 向东渠/nz 等/udeng 滨海/ns 景观/n 为/p 依托/v ，/w 以/p 温泉/n [养生/vn 文化/n]/nz 为/p 底蕴/n ，/w 注入/v 古建筑/n 艺术/n 、/w [中医/nnd 养生/vn]/nz 、/w [人文/n 精神/n]/nz [三/m 大/a]/mq [文化/n 元素/n]/nz 。/w 酒店/nis 年/qt 接待/v 游客/n 量/n 超过/v [60/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w （/w 记者/nnt 邹美玲/nr 通讯员/nnt 王一雄/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
