“/w 被/pbei 关/n 了/ule 400多天/m ，/w 虽然/c 二/m 审判/vn 我/rr 无罪释放/v ，/w 但/c 一审/b 以/p [合同/n 诈骗罪/n]/nz 判/v 我/rr 12年/t ，/w 以前/f 的/ude1 生意/n 伙伴/n 都/d 以为/v 我/rr 是/vshi 诈骗犯/n ，/w 不/d 敢/v 再/d 和/cc 我/rr 做生意/nz 了/ule 。/w ”/w 昨日/t ，/w 做/v [林权/nr 流转/vn]/nz 的/ude1 安县/ns 人/n 康四平/nr ，/w 拿着/vf [绵阳/ns 中/f 院/n]/nt “/w 无罪/vi ”/w 的/ude1 [终审/n 判决/vn]/nz 书/n ，/w 虽然/c 心中/s 稍/d 感/vg 安慰/v ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 公司/nis 已/d 无法/v 经营/vn ，/w 在/p 国外/s 读书/vi 的/ude1 女儿/n 也/d 因此/c 停学/v 。/w 对此/d ，/w 1月8日/t ，/w 康四平/nr 已/d 提交/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 申请书/n ，/w 要求/n 赔偿/vn 258万余元/m 。/w 
[合同/n 履行/v]/nz 起/vf 纠纷/n 被捕/vi 
2011年3月31日/t ，/w 康四平/nr 作为/p [宏/nz 森/ag 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 与/cc 丰/ag 达/v 公司/nis [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 黄某/nz 签订/v 协议/n ，/w 约定/v [宏/nz 森/ag 公司/nis]/nt 在/p 3个月/t 内/f 将/d 江油市/ns 大康镇/ns 旱丰村/ns 5/m 、/w [6/m 组/n]/mq [林木/n 所有权/n]/nz 、/w 林地/n 使用权/n 约/d [13000/m 亩/q]/mq 流转/vn 给/p 丰/ag 达/v 公司/nis 。/w 同年/d 5月7日/t ，/w 双方/n 签订/v 了/ule 委托/v [宏/nz 森/ag 公司/nis]/nt 收购/v 广元市/ns 旺苍县/ns 天星乡/ns 及/cc 周边/n 松树/n 林地/n 所有权/n 、/w 使用权/n 约/d [10/m 万/d 亩/q]/mq 的/ude1 协议/n 。/w 
2012年1月/t ，/w 康四平/nr 给/p 黄某/nz 打电话/vi ，/w 称/v 大康镇/ns 旱丰村/ns 因/p [旅游/vn 规划/n]/nz 了/ule 红线/n ，/w 能/v 流转/vn 的/ude1 林地/n 只有/c 600多亩/m ，/w 不够/a 的/ude1 在/p 旺苍/nz 补/v 。/w 黄某/nz 说/v ：/w “/w 钱/n 都/d 给/p 了/ule 那么/c 多/a ，/w 没有/v 办法/n 只有/c 同意/v 。/w ”/w 2012年2月/t ，/w 康四平/nr 将/d 旺苍县/ns 燕子乡/ns [8659/m 亩/q]/mq 过户/vn 到/v 了/ule 黄某/nz 丰/ag 达/v 公司/nis 的/ude1 名下/n ，/w [合同/n 金额/n]/nz 为/p 242余万元/m 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w [旱丰村/ns 六/m 组/n]/nt [610/m ./w 25/m 亩/q]/mq 的/ude1 林权/nr 转让/v 政府/nis 批文/n 也/d 已/d 下达/v ，/w 只需/v 过户/vn 即可/v ，/w [合同/n 金额/n]/nz 为/p 20余万元/m 。/w 
8月/t ，/w 康四平/nr 被/pbei [江油市/ns 公安局/nis]/nto 刑/n 拘/vg ，/w 后/f 被/pbei 逮捕/v 。/w 
昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 电话/n 联系/v 上/f 黄某/nz ，/w 他/rr 介绍/v ，/w 他/rr 和/cc 康四平/nr 是/vshi 从小/d [一起/s 长大/vi]/nz 的/ude1 伙伴/n ，/w 发生/v 这样/rzv 的/ude1 事情/n 大家/rr 都/d 不/d 愿意/v 看到/v 。/w “/w 但/c 当时/t 我/rr 投入/v 那么/c 多/a 钱/n ，/w 最后/f 没有/v 看到/v 东西/n ，/w 给/p 他/rr 打电话/vi 不/d 接/v ，/w 也/d 找/v 不到/v 人/n ，/w 只有/c 报警/vn 了/ule ”/w ，/w 黄某/nz 说/v 。/w 
