18日/t ，/w 2014年/t 全国/n 徒步/d 大会/n 开幕式/n 暨/cc “/w 中国/ns 体/ng 彩/ng 杯/ng ”/w 福建/ns  福州/ns “/w 红红火火/z 过/uguo 大年/n ”/w [第/m 十届/mq]/mq [十/m 万/d 人/n]/mq 健步行/nz 活动/vn 在/p 福州/ns 举行/v 。/w 本次/r 健步行/nz 活动/v 全长/n [5/m 公里/q]/mq ，/w 吸引/v 了/ule 近/a [10/m 万名/q]/mq 群众/n 参与/v 。/w 
[体育/n 爱好者/n]/nz 施道发/nr 是/vshi 一名/mq 普通/a 的/ude1 下岗/vn 工人/nnt ，/w 已/d 连续/a 参加/v 了/ule [两/q 届/q]/mq 徒步/d 大会/n 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr [50/m 岁/qt]/mq 才/d 开始/v 积极/ad 参加/v [体育/n 锻炼/vn]/nz ，/w 现在/t 鼻炎/nhd 好/a 了/ule ，/w 感冒/vi 也/d 少/a 了/ule 。/w 
身着/v 蓝色/n 队服/n 的/ude1 [鼓楼区/ns 柔力球/nz 队/n]/nt 是/vshi 一支/mq 由/p 退休/v 老人/n 组成/v 的/ude1 健身/vn 团体/n 。/w 年/qt 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq 的/ude1 林珠英/nr 是/vshi 其中/rz 的/ude1 一员/mq ，/w 她/rr 说/v ，/w 徒步/d 运动/vn 既/c 可以/v 强身健体/vl ，/w 又/d 可以/v 化解/vn 压力/n ，/w 培养/v 耐心/a ，/w 还/d 可以/v 促进/vn [人际/n 交往/vn]/nz 。/w 
开幕式/n 活动/vn 由/p [国家/n 体育/n 总局/nis 登山/vn 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 、/w [福建省/ns 体育局/nis]/nto 、/w [福州市/ns 人民政府/nis]/nto 共同/d 举办/v ，/w 其他/rzv 分站/nis 活动/vn 将/d 在/p 河北/ns 、/w 青海/ns 、/w 云南/ns 、/w 黑龙江/ns 等/udeng 地/ude2 举办/v 。/w 
(/w 新华网/nz 林凯/nr 李滢嫣/nr )/w 
