总部/nis 位于/v 纽约/nsf 的/ude1 [美国/nsf 智库/nz]/nz “/w 东西方/n 研究所/nis ”/w 最近/t 向/p 美国/nsf 对外/vn 决策/vn 部门/n 递交/v 了/ule 一份/mq 名为/v 《/w 穿针引线/vl 》/w (/w ThreadingTheNeedle/x )/w 的/ude1 政策/n 报告/n ，/w 建议/n [美国/nsf 政府/nis]/nt 保持/v 现有/vn 的/ude1 [对/p 台/q 政策/n]/nz 框架/n 不变/nz ，/w 同时/c “/w 精确/a 调整/vn 对/p 台/q 出售/v 武器/n 规模/n ”/w 。/w 围绕/v 这份/r 报告/n ，/w 中美/n 有关/v 专家/nnt 近日/t 在/p 华盛顿/nsf 的/ude1 [威尔逊/nrf 中心/nis]/nt 进行/vn 了/ule 政策/n 辩论/vn ，/w 支持/v 与/cc 反对/v 方/q 各/rz 占/v 一半/m 。/w 
东西方/n 研究所/nis 研究员/nnt 方大为/nr 与/cc 郭品芬/nr 合写/v 的/ude1 这份/r 报告/n 建议/n 说/v ，/w 在/p 美国/nsf 的/ude1 《/w [与/cc 台湾/ns 关系/n 法/n]/nz 》/w 、/w 里根/n 总统/nnt 提出/v 的/ude1 [六/m 项/q]/mq 保证/v 和/cc 1982年/t [中美/n 三/m 个/q 联合公报/n]/nz 所/usuo 组成/v 的/ude1 政策/n 框架/n 内/f ，/w 美国/nsf 在/p 可/v 预测/vn 的/ude1 未来/t 依然/d 要/v 在/p 美国/nsf 法律/n 、/w 政策/n 的/ude1 限定/vn 下/f 向/p 台湾/ns 出售/v 防御性/n 武器/n ;/w 但/c 在/p 武器/n 总价值/n 上/f ，/w 不能/v 超过/v [1979/m -/w 1982/m 年/qt]/mq 向/p 台湾/ns 出售/v 武器/n 的/ude1 金额/n (/w 考虑/v 通货膨胀/vl ，/w 2012年/t 这个/rz 金额/n 是/vshi [9/m ./w 41/m 亿/m 美元/q]/mq )/w 。/w 同时/c ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 应当/v 削减/vn 1/5/m 的/ude1 瞄准/vn 台湾/ns 的/ude1 短程/b 导弹/n ，/w 特别/d 是/vshi 削减/v 那些/rz 用来/v 瞄准/vn 台湾/ns 基础设施/gi 的/ude1 导弹/n 。/w 
14日/t ，/w 在/p [威尔逊/nrf 中心/nis]/nt ，/w 接近/v [美国/nsf 国安/nz 会/v]/nz 、/w 国务院/nt 与/cc 国防部/nt 的/ude1 专家/nnt 就/d 该/rz 报告/n 进行/vn 了/ule 激烈/a 讨论/v 。/w 报告/n 作者/nnt 强调/v ，/w 在/p 当前/t [中美/n 关系/n]/nz 的/ude1 语境/n 中/f ，/w “/w 美国/nsf [对/p 台/q 军售/vn]/nz ”/w 是/vshi 一个/mq 核心/n 问题/n ，/w 它/rr 涉及/v 中美/n 两国/mq 的/ude1 战略/n 互信/v 。/w 再/d 加上/v 大陆/ns 与/cc 台湾/ns ，/w 美国/nsf 与/cc 台湾/ns 的/ude1 [特殊/a 关系/n]/nz ，/w 使得/vi 美国/nsf [对/p 台/q 军售/vn]/nz 远远/d 超出/v 外交/n 、/w [经济/n 问题/n]/nz 的/ude1 范畴/n ，/w 而/cc 更多/ad 的/ude1 是/vshi [政治/n 问题/n]/nz ，/w 最终/d 要/v 靠/v 政治/n 工具/n 来/vf 解决/v 。/w 在/p 讨论/v 中/f ，/w 报告/n 的/ude1 作者/nnt 为/p 改善/v 美国/nsf [对/p 台/q 军售/vn]/nz 的/ude1 现状/n 提出/v 了/ule [10/m 条/q]/mq 建议/n ，/w 维持/v 现有/vn 政策/n 框架/n ，/w 但/c 对/p 具体/a 方面/n 进行/vn 精确/a 调整/vn ，/w 增加/v [三/m 方/q]/mq 的/ude1 透明度/n 。/w 
美国/nsf 布鲁金斯/nrf [高级/a 研究员/nnt]/nnt 卜睿哲/nr 在/p 评论/n 这份/r 报告/n 时/ng 说/v ，/w 他/rr 不/d [完全/ad 同意/v]/nz 所有/b 的/ude1 观点/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 中美/n 在/p 对/p 台/q 出售/v 武器/n 方面/n 彼此/rr 是/vshi 遵照/v 承诺/vn 的/ude1 。/w 台湾/ns 的/ude1 [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 对/p 报告/n 高度/d 关切/vn ，/w 但/c 态度/n 平和/a 。/w 
参与/v 讨论/vn 的/ude1 社科院/nis 美国/nsf 所/usuo 研究员/nnt 周琪/nr 19日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 表示/v ，/w 精确/a 调整/v [对/p 台/q 军售/vn]/nz 政策/n 建议/n 是/vshi 有/vyou 道理/n 的/ude1 ，/w 里根/n 总统/nnt 提出/v 的/ude1 [六/m 项/q]/mq 保证/v 是/vshi 当时/t 的/ude1 政策/n ，/w 并非/v 有/vyou 强制/v 约束力/n 的/ude1 法律/n ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 是/vshi 有/vyou 空间/n 进行/vn 调整/vn 与/cc 修改/v 的/ude1 。/w 这些/rz 举措/n 未必/d 能/v 彻底/ad 改善/v 台海/nz 两岸/n 安全/an 态势/n ，/w 但/c 这个/rz 复杂/a 问题/n 上/f 的/ude1 “/w 一/m 小步/nz ”/w ，/w 很/d 可能会/nz 带来/v 未来三/t 边/k 关系/n 的/ude1 “/w 一大步/mq ”/w 。/w 
[美国/nsf 东西方/n 研究所/nis]/nt 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi [美国/nsf 智库/nz]/nz 通过/p 研究/vn 后/f ，/w [首次/m 把/pba]/mq [这个/rz 问题/n]/nz 公布/v 于/p 众/ag ，/w 并/cc 给/p [美国/nsf 政府/nis]/nt 作出/v 具体/a 的/ude1 针对性/n 的/ude1 政策/n 建议/n 。/w 美国/nsf 前/f 国务卿/nnt 舒尔茨/nrf 对/p 这份/r 报告/n 评价/vn 说/v ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 勇敢/a 的/ude1 、/w 突破性/n 的/ude1 尝试/vn ，/w 用来/v 阐明/vn 美国/nsf 对/p 台/q 出售/v 武器/n 问题/n ，/w 并/cc 使/v 之/uzhi 不再/d 神秘化/nz 。/w ”/w 曾经/d 在/p [美国/nsf 国务院/nt]/nt 工作/vn 的/ude1 方/q 大/a 为/p 目前/t 是/vshi 东西方/n 研究中心/nis 战略/n 互信/v 与/cc “/w [二/m 轨/ng]/mq ”/w 外交/n 项目/n 副主任/nnt 。/w 郭品芬/nr 则/d 是/vshi 东西方/n 研究中心/nis 中国/ns [项目/n 负责人/nnt]/nnt 。/w 据/p 了解/v ，/w 两位/mq 作者/nnt 花/n 了/ule 两年/mq 时间/n 完成/v 相关/vn 研究/vn ，/w 其间/f 访问/vn 了/ule 数位/n 前/f 美国/nsf 总统/nnt [国家/n 安全/an]/nz 事务/n 助理/nnt 、/w 国务卿/nnt 、/w 相关/vn 国家/n 的/ude1 前任/b 大使/nnt 以及/cc 多/a 位/q 在/p 美国/nsf 、/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 与/cc 台湾/ns 工作/vn 的/ude1 圈内/d 资深/b 人士/n 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 魏莱/nr 】/w 
