1月18日/t ，/w 自从/p 中石油/nz 帮助/v “/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi 消息/n 发布/v 后/f ，/w 就/d 有/vyou 一大批/mq 农民工/nnd 前来/vi 龙文区/ns 的/ude1 龙江路/nz 加油站/nis 报名/vi ，/w 并/cc 当场/d 领取/v 了/ule 中石油/nz 订制/v 的/ude1 交警/nnd [反光/n 背心/n]/nz 和/cc “/w 帮助/v 铁骑/n 返乡/vi 温馨/a 驿站/n 地图/n ”/w 。/w 
此次/rz 全省/n 能/v 提供/v 免费/vn 加油/vi 等/udeng 帮助/v 的/ude1 有/vyou [43/m 个/q]/mq 加油/vi 站点/n ，/w 其中/rz ，/w 漳州/ns 有/vyou [2/m 个/q]/mq 点/qt ，/w 一个/mq 在/p 龙文区/ns 的/ude1 龙江路/nz 加油站/nis ，/w 一个/mq 在/p 南靖县/ns 和/cc 溪/ng 加油站/nis 。/w 1月23日/t 至/p 1月24日/t ，/w “/w 铁骑/n ”/w 们/k 凭/p 专用/v 油/n 卡/n 可以/v 在/p 这些/rz 驿站/n 得到/v 免费/vn 加油/vi 、/w 免费/vd 姜汤/nf 热茶/n 等/udeng 帮助/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 福建/ns 、/w 江西/ns 两省/nz 中石油/nz 在/p 春节/t 前/f 把/pba 两省/nz 国道/n 、/w 省道/n 沿途/d 加油站/nis 开设/v 为/p 温馨/a 驿站/n ，/w 为/p 跨省/d 回家过年/v 的/ude1 农民工/nnd 铁骑/n 提供/v 帮助/vn 已经/d 连续/a 两年/mq ，/w 解决/v 了/ule 一大批/mq 返乡/vi 铁骑/n 遇到/v 的/ude1 [实际/n 困难/an]/nz 。/w 今年/t ，/w 中石油/nz 的/ude1 帮助/vn 内容/n 不变/nz 。/w 
为/p 让/v 铁骑/n 多/a 一份/mq 保障/vn ，/w 今年/t 中石油/nz 还/d 订制/v 了/ule 一批/mq 交警/nnd [反光/n 背心/n]/nz ，/w 农民工/nnd 兄弟/n 穿/v 上/f [反光/n 背心/n]/nz ，/w 骑行/nz 在/p 路上/s 将/d 更加/d 明显/a ，/w 其他/rzv 车辆/n 也/d 会/v 更容易/nz 发现/v 铁骑/n ，/w 减少/v 交通/n 风险/n 。/w （/w 通讯员/nnt 程杰本/nr 网/n 记者/nnt 卢丽娟/nr ）/w 
