民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 日前/t 提出/v “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 的/ude1 想法/n ，/w 非但/c 外界/n 不解/v ，/w 民进党/nz 内/f 也/d 无人/b 响应/v 。/w 台湾/ns 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 网络/n 报/n 20日/t 社评/n 指出/v ，/w 照理/v 来说/uls ，/w 苏贞昌/nr 的/ude1 言论/n 刻意/d 选择/v 以/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 听众/n 为/p 主要/b 对象/n 的/ude1 电台/nis 播出/v ，/w 自然/n 不会/v 是/vshi 无的放矢/vl ，/w 他/rr 的/ude1 葫芦/n 里/f 究竟/d 卖什么/nz 药/n ？/w 显然/ad 值得/v 探讨/vn 。/w 
苏贞昌/nr 在/p 专访/vn 中/f 强调/v ，/w “/w 中国/ns ”/w 如果/c 整天/d 用/p 力量/n 来/vf 堵住/v 台湾/ns ，/w 不但/c “/w 中国/ns ”/w 减少/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 力量/n ，/w 也/d 减少/v 了/ule 台湾/ns 的/ude1 力量/n ，/w 让/v 全世界/n 看到/v “/w 中国/ns ”/w 不够/a 有/vyou 自信/a ；/w 他/rr 呼吁/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 不要/d 限制/v 台湾/ns 的/ude1 国际/n 空间/n ，/w 台湾/ns 与/cc 中国/ns 一起/s 在/p 世界/n 上/f ，/w 就是/v “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w ，/w 不要/d 让/v 世界/n 看到/v “/w 中国/ns ”/w 在/p 国际上/nz ，/w 没有/v 自信/a 的/ude1 打压/v 台湾/ns ，/w 或/c 是/vshi 看到/v “/w 中国/ns ”/w 很/d 封闭/v ，/w 这样/rzv 不好/a 。/w 
过/uguo 了/ule 两天/mq ，/w 苏贞昌/nr 又/d 进一步/d 阐释/v ，/w “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 是/vshi 对/p “/w 中国/ns ”/w 提出/v 呼吁/vn ，/w 台湾/ns 与/cc “/w 中国/ns ”/w 的/ude1 关系/n 应该/v 是/vshi 加/v 分/qt ，/w 但/c 要/v 加/v 要/v 减/v 取决于/v “/w 中国/ns ”/w ；/w “/w 中国/ns ”/w 希望/v 得到/v 的/ude1 是/vshi 好邻居/nz ，/w 还是/c 仇恨/n 自己/rr 的/ude1 “/w 国家/n ”/w ？/w “/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 必须/d 好好/d 思考/vn 的/ude1 ！/w ”/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 大陆/ns 方面/n 至今/d 还/d 没有/v 针对/p “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 做/v 过/uguo 评论/n ，/w 倒是/d 蔡英文/nr 和/cc 谢长廷/nr 异口同声/dl ，/w 强调/v 苏贞昌/nr 的/ude1 说法/n 虽/c 在/p 民进/n 党内/s 曾经/d 提出/v ，/w 但/c 没有/v 讨论/vn 就/d 被/pbei 否决/v ，/w 显然/ad 都/d 不/d 赞成/v 。/w 
去年/t 7月11日/t 民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 讨论/v “/w 台湾/ns 对/p 中国/ns 的/ude1 经济/n 战略/n ”/w 时/ng ，/w 事前/t 拟订/v 的/ude1 [三/m 点/qt]/mq 共识/n 中/f ，/w 就/d 有/vyou “/w 台湾/ns 应该/v 积极/ad 开展/v 中国/ns 加/v 一等/b 策略/n ，/w 达成/v 上述/b [战略/n 目标/n]/nz ”/w 一项/mq 。/w 幕僚/nnt 单位/n 认为/v ，/w “/w 对/p 中/f 经济/n 战略/n ”/w 是/vshi 台湾/ns 对外/vn 总体/n 经济/n 战略/n 的/ude1 一环/nz ，/w 唯有/v 取得/v 对外贸易/n 关系/n 的/ude1 平衡/a ，/w 才能/n 分散/a [市场/n 风险/n]/nz ，/w 同时/c 创造/v 有利于/vn 台湾/ns [产业/n 转型/vn]/nz 与/cc 发展/vn 的/ude1 外在/b 环境/n ，/w 并/cc 藉/vg 以/p 缓和/v 岛内/s 产业/n 、/w 就业/vn 与/cc 薪资/n 受到/v 后进/b 国家/n 和/cc 地区/n 低价/n 竞争/vn 的/ude1 冲击/vn ，/w 包括/v 对外/vn 洽/ag 签/v FTA/x (/w [自由/a 贸易/vn 协定/n]/nz )/w 与/cc 发展/v [经贸/b 关系/n]/nz ，/w 应/v 透过/v “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 策略/n ，/w 以/p [对外/vn 投资/vn]/nz 来说/uls ，/w 可/v 建立/vn “/w China/x +/w 1/m ”/w 模式/n ，/w 寻求/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 之外/f 的/ude1 另一个/mq 生产/v 基地/nis ，/w 其/rz 目的/n 可以/v 包括/v 东南亚/nsf 、/w 印度/nsf 、/w [新兴/b 市场/n]/nz ，/w 当然/d 包括/v 台湾/ns 。/w 
共识/n 提出/v 后/f ，/w 吴乃仁/nr 、/w 赖清德/nr 、/w 蔡英文/nr 和/cc 谢长廷/nr 都/d 对/p “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 表示/v 异议/n ，/w 所以/c 苏贞昌/nr 裁示/nz 拿掉/nz ，/w 记者会/n 中/f 也/d 就/d 没有/v 提出/v 。/w 这段/r 过程/n 显示/v ，/w “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 原先/d 是/vshi 民进党/nz 中央/n 构思/vn 的/ude1 “/w 对/p 中/f 经济/n 战略/n ”/w ，/w 也/d 就是/v “/w 台湾/ns 透过/v 中国/ns 进入/v 世界市场/n ”/w 。/w 从/p 这个/rz 观点/n 来看/u ，/w 民进党/nz 中央/n 当时/t 似乎/d 有/vyou 突破/v 的/ude1 企图/vn ，/w 民进党/nz 内/f 要/v 角/q 之所以/c 群起/d 反对/v ，/w 主要/b 是/vshi 这种/r 观念/n 与/cc 民进党/nz 过去/vf 的/ude1 主张/v 大/a 相/d 违背/v 。/w 
显而易见/bl ，/w 当时/t 民进党/nz 中央/n 提出/v 的/ude1 “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 概念/n ，/w 和/cc 苏贞昌/nr 现在/t 的/ude1 说法/n ，/w 在/p 本质/n 上/f 都/d 有/vyou 很大/d 差别/n ，/w 前者/rzv 纯粹/b 经贸/b ，/w 后者/rzv 偏重/v 政治/n ，/w 前者/rzv 寻求/v 让/v 台湾/ns 成为/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 之外/f 的/ude1 另一个/mq 生产/v 基地/nis ；/w 后者/rzv 则/d 在/p 呼吁/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 与/cc 台湾/ns 在/p 国际间/nz 和平/n 共存/vi 。/w 
换言之/cc ，/w 苏贞昌/nr 固然/c 应该/v 澄清/vn ，/w 他/rr 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 与/cc 民进党/nz 中央/n 当时/t 提出/v 的/ude1 “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w ，/w 究竟/d 有/vyou 什么/ry 不同/a ？/w 蔡英文/nr 与/cc 谢长廷/nr 反对/v “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w ，/w 究竟/d 是/vshi 针对/p 经贸/b ？/w 还是/c 政治/n ？/w 或/c 是/vshi 两者/rzv 都/d 反对/v ？/w 也/d 都/d 应该/v 搞清楚/nz 。/w 
遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 苏蔡谢/nr [三/m 人/n]/mq 一方面/c 都/d 积极/ad 提出/v 新的/a 论述/vn ，/w 企图/v 主导/n 民进党/nz 的/ude1 两岸/n 政策/n ，/w 一方面/c 却/d 不肯/v 认真/ad 研究/v 对方/n 的/ude1 主张/v ，/w 只/d 拚命/v 在/p 文字/n 上/f 大做文章/vl ，/w 像/v 是/vshi 苏贞昌/nr 与/cc 蔡英文/nr 都/d 提/v “/w 台湾/ns 共识/n ”/w ，/w 但/c 两者/rzv 定义/n 就/d 不/d 相同/a ；/w 谢长廷/nr 提/v “/w 宪法/n 共识/n ”/w ，/w 苏贞昌/nr 就/d 提/v “/w 宪政/n 共识/n ”/w ；/w 反正/d 各/rz 人/n 一把/mq 号/q ，/w 各/rz 吹/v 各/rz 的/ude1 调/v ，/w 他们/rr 根本/a 就/d 不/d 在意/v 别人/rr 主张/v 的/ude1 真意/n ！/w 
