人民网/nz 福州/ns 1月20日/t 电/n 据/p 漳浦/ns [政府/nis 网站/n]/nz 报道/v ，/w 1月14日/t 上午/t ，/w 县委/nis 书记/nnt 曾智勇/nr 到/v 石榴/nf 检查/v [项目/n 建设/vn]/nz 情况/n 并/cc 开展/v 走访/vn 慰问/v 活动/vn 。/w 
曾智勇/nr 一行/n 先后/d 深入/ad 位于/v 象牙/n 的/ude1 [铁皮/n 石斛/nz]/nz 基地/nis 、/w [红色/n 旅游/vn]/nz 道路/n 项目/n 以及/cc 澎/b 水/n 水库/n 工程/n [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 听取/v 项目/n 进展/vn 情况/n 介绍/v ，/w 详细/a 了解/v 建设/vn 和/cc 生产/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n 。/w 曾智勇/nr 指出/v ，/w 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 进一步/d 增强/v [责任/n 意识/n]/nz 、/w [全局/n 意识/n]/nz ，/w 工作/vn 中/f 方法/n 要/v 活/v 、/w 办法/n 要/v 多/a 、/w 工作/vn 要/v 实/ad ，/w 切实/ad [履行/v 职责/n]/nz 、/w [相互/d 配合/v]/nz 、/w 共同/d 协作/vn ，/w 为/p [项目/n 建设/vn]/nz 提供/v 优质/b 、/w 高效/b 的/ude1 服务/vn ；/w 要/v 合理/a 优化/v [施工/vn 方案/n]/nz ，/w 倒/vi 排/v [工程/n 进度/n]/nz ，/w 加快/v 在/p 建/v [项目/n 建设/vn]/nz 进度/n ；/w 严格/ad 把/pba 好/a [建设/vn 项目/n]/nz [工程/n 质量/n]/nz 关/n ，/w 做到/v [安全/an 生产/vn]/nz 。/w 同时/c 要/v 提早/d 做好/v 春节/t 过后/v 工人/nnt 的/ude1 返岗/nz 工作/vn ，/w 确保/v 项目/n 进度/n 按时/d 推进/vi 。/w 县领导/nz 许鹃君/nr 、/w 刘达文/nr 参加/v 检查/vn 活动/vn 。/w 
曾智勇/nr 等/udeng 县领导/nz 还/d 来到/v 石榴镇/ns 车本村/ns 慰问/v 革命/vn 五老/nz 人员/n 。/w 慰问/v 中/f ，/w 县领导/nz 与/cc 革命/vn 五老/nz 人员/n 亲切/a 座谈/vn ，/w 详细/a 了解/v 他们/rr 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 、/w [家庭/n 收入/n]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 倾听/v 他们/rr 的/ude1 心声/n 。/w 县领导/nz 表示/v ，/w [革命/vn 老区/n]/nz 在/p [革命/vn 战争/n]/nz 时期/n 作出/v 巨大/a 贡献/n 。/w 新时期/nz [党/n 和/cc 国家/n]/nz 没有/v 忘记/v 老区/n ，/w 并且/c [十分/d 关心/v]/nz 、/w 重视/v 老区/n 的/ude1 [经济/n 建设/vn]/nz 。/w 曾智勇/nr 要求/n 在场/vi 的/ude1 镇/n 村干部/nnt 要/v 尽可能/d 多/a 地/ude2 帮助/v [困难/an 群众/n]/nz 解决/v 一些/mq [实际/n 困难/an]/nz ，/w 让/v 他们/rr 度过/v 一个/mq 温暖/an 寒冬/n 。/w 县领导/nz 许鹃君/nr 参加/v 慰问/vn 活动/vn 。/w 
1月14日/t ，/w 石榴/nf 车本村/ns 红军/nnd 之/uzhi 家/q 举行/v 揭牌/vn 仪式/n ，/w 曾智勇/nr 、/w 许鹃君/nr 出席/v 仪式/n 并/cc 为/p 红军/nnd 之/uzhi 家/q 揭牌/v 。/w 车本村/ns 素有/v 闽南/ns 井冈山/ns 之/uzhi 称/v ，/w 是/vshi 中共/n 靖/b 和/cc 浦/b 中心/nis 县委/nis 机关/n 旧址/n 所在地/n 。/w 
