[福建省/ns 纪委/nnt]/nto 日前/t 通报/v 了/ule 2013年/t 全省/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 查办/v 案件/n 工作/vn 情况/n ，/w 其中/rz 透露/v ，/w 厦门市/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 对/p [市/n 环保局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 陈宗团/nr 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
17日/t 召开/v 的/ude1 [厦门市/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 会议/n ，/w 决定/v 撤销/vn 陈宗团/nr 市政协/n 委员/nnt 职务/n 。/w 在/p [厦门市/ns 环保局/nis]/nto [官方/n 网站/n]/nz 的/ude1 “/w 领导班子/n ”/w 栏目/n 中/f ，/w 陈宗团/nr 的/ude1 名字/n 也/d 已/d 消失/vi 。/w 
据/p 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 陈宗团/nr 担任/v [市/n 环保局/nis]/nt 副局长/nnt [一/d 职/ng]/mq 已/d 超过/v 10年/t ，/w 早/a 在/p 2003年/t ，/w 他/rr 就/d 以/p [市/n 环保局/nis]/nt 副局长/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 带队/vi 赴/v 德国/nsf 斯图加特/ns 参加/v 2002/m 年度/n 国际/n “/w [花园/n 城市/n]/nz ”/w 评选/vn 。/w 
知情/vi 人士/n 介绍/v ，/w 陈宗团/nr 是/vshi 一名/mq 专家/nnt 型/k 官员/nnt ，/w 发表/v 了/ule 多/a 篇/q 论文/n ，/w 也/d 是/vshi 民主党派/n 人士/n ，/w 参政议政/vl 方面/n 也/d 颇为/d 活跃/a 。/w 
导报/n 记者/nnt 查询/v 发现/vn ，/w 去年年初/t 的/ude1 厦门市/ns [政协/nis 会议/n]/nz 上/f ，/w 陈宗团/nr 曾/d 作/v 关于/p 治理/vn PM2/x ./w 5/m 的/ude1 大会/n 发言/vi 。/w 
去年/t 7月13日/t ，/w 陈宗团/nr 还/d 在/p [市/n 环保局/nis]/nt 举办/v 的/ude1 培训/vn 活动/vn 中/f 亮相/vi 并/cc 作/v 动员/vn 讲话/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 就/d 有/vyou 传言/n 称/v 他/rr 涉嫌/v 违法/vn 违纪/vn “/w 落马/vi ”/w 。/w 
