[湖里区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 刘育生/nr 为/p 困难户/n 发放/v 年夜饭/n 。/w 
湖里区/ns 领导/n 入户/v 慰问/vn 困难/an 家庭/n 。/w 
湖里区/ns 领导/n 走访/v 慰问/vn [道德/n 模范/n]/nz 、/w 身边/s 好人/n “/w 英雄/n 三兄弟/mq ”/w 。/w 
在/p 这样/rzv 的/ude1 冬日/n ，/w 还有/v 什么/ry 比/p 浓浓的/z 爱心/n 更加/d 温暖/an 人心/n 呢/y ？/w 连日来/dl ，/w [湖里区/ns 政府/nis]/nto 、/w [湖里区/ns 工会/nis]/nt 和/cc 慈善/a 会/v 通过/p [各种/rz 形式/n]/nz ，/w 将/d [爱心/n 传递/v]/nz 到/v [困难/an 职工/nnt]/nz 、/w 群众/n 和/cc [道德/n 模范/n]/nz 身上/s ，/w 弘扬/v 社会/n 正能量/nz 。/w 
[湖里区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 刘育生/nr 表示/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 区委/nis 、/w 区政府/n 在/p [大力/d 发展/vn]/nz 经济/n 的/ude1 同时/c ，/w 不断/d 加大/v 投入/vn ，/w 努力/ad 改善/v 民生/n ，/w 积极/ad 做好/v [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 基本/a 民生/n 保障/vn ，/w 设立/v 了/ule [500/m 万元/q]/mq 专项/b 关爱/v 资金/n ，/w 开发/vn 了/ule [517/m 个/q]/mq 公益/n 岗位/n [定向/b 招录/v]/nz [就业/vn 困难/an 人员/n]/nz …/w …/w 在/p 新的/a 一年/mq 里/f ，/w [湖里区/ns 委/ng]/nt 、/w 区政府/n 将/d 继续/v 加大/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 的/ude1 力度/n ，/w 更加/d 关心/v [困难/an 群众/n]/nz 生活/vn ，/w 积极/ad 做好/v 扶贫济困/vl 工作/vn ，/w 努力/ad 为/p 群众/n 办好/vi 事/n 办实事/nz ，/w 让/v 群众/n 生活/vn 更好/d 、/w 社会/n 更/d 和谐/a 。/w 
低保户/nz 王秀云/nr :/w “/w 今年/t 的/ude1 年夜饭/n 不用/d 愁/v 了/ule ”/w 
豉汁排骨/nf 、/w 海鲜/nf 排骨汤/nf 、/w 八宝饭/nf 、/w 姜母鸭/nf …/w …/w [十几/m 道/qv]/mq 丰富/a 的/ude1 菜肴/n 被/pbei 装进/vf 了/ule 价值/n [380/m 元/q]/mq 的/ude1 礼盒/n 之中/f ，/w 经由/p 湖里区/ns 慈善/a 会/v ，/w 传递/v 到/v 了/ule [2250/m 位/q]/mq 困难户/n 的/ude1 手中/s ，/w 在/p 此/rzs 后/f 的/ude1 团圆/vn 春节/t 里/f ，/w 这些/rz 美味/n 成为/v 这些/rz 家庭/n 餐桌/n 上/f 温暖/an 丰盛/a 的/ude1 年夜饭/n 。/w 
1月16日/t 下午/t ，/w [湖里区/ns 实验/vn 小学/nis]/nt 的/ude1 广场/n 上/f 充满着/nz 阵阵/q 暖流/n ，/w 湖里区/ns 慈善/a 会/v 在/p 这里/rzs 将/d 价值/n [124/m ./w 5/m 万元/q]/mq 的/ude1 新春/t 大/a 礼/n 送到/v 了/ule 部分/n 困难户/n 手中/s 。/w 这份/r 新春/t 大/a 礼/n 中/f 不仅/c 有/vyou 年夜饭/n ，/w 还有/v 油/n 、/w 大米/nf 和/cc 红酒/nf ，/w 将/d 让/v [2250/m 位/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz 过/uguo 上/f 温暖/an 充实/v 的/ude1 新年/t 。/w 
来/vf 现场/s 领取/v 年夜饭/n 的/ude1 困难户/n 中/f ，/w 就/d 有/vyou [金安/nr 社区/n]/ns 的/ude1 王秀云/nr 。/w 王秀云/nr 是/vshi 低保户/nz ，/w 一直/d [独自/d 一人/mq]/nz 抚养/v 正在/d 读/v 中专/nis 的/ude1 儿子/n 。/w 她/rr 没有/v [固定/a 收入/n]/nz ，/w 生活/vn 全/a 靠/v 政府/nis 的/ude1 低保/n 和/cc 亲戚/n 、/w 朋友/n 的/ude1 偶尔/d 帮助/v 。/w 每一年/nz ，/w 慈善/a 会/v 发放/vn 的/ude1 年夜饭/n 对/p 她/rr 来说/uls 非常/d 的/ude1 重要/a 。/w “/w 过年/vi 的/ude1 东西/n 有/vyou 了/ule ，/w 不用/d 再/d 花钱/vi 买了/v 。/w ”/w 王秀云/nr 说/v ，/w 自己/rr 吃/v 一点/mq 苦/a 没什么/vl ，/w 但是/c 对孩子/nz 来说/uls ，/w 就/d 不大/d 合适/a 了/ule 。/w “/w 感谢/v 政府/nis 、/w 慈善/a 会/v 还有/v 社区/n 对/p 我/rr 的/ude1 帮助/vn ，/w 就是/v 为了/p 孩子/n ，/w 我/rr 也/d 要/v 感谢/vn 大家/rr 。/w ”/w 
像/v 王秀云/nr 这样/rzv 的/ude1 家庭/n 还有/v 很多/m ，/w 每一年/nz ，/w [湖里区/ns 政府/nis]/nto 、/w 区/n 慈善/a 会/v 、/w 还有/v 辖区/n [社会/n 各界/rz]/nz 爱心/n 人士/n 都/d 用/p 各种/rz 方式/n ，/w 将/d 爱/v 的/ude1 温暖/an 和/cc 正/d 能量传递/gb 给/p 每一个/mq [困难/an 群众/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 这种/r 爱心/n 善举/n 仍/d 将/d 继续/v ，/w 在/p 今后/t 数/n 天/qt ，/w 湖里区/ns 慈善/a 会/v 还/d 将/d 陆续/d 对/p 全区/n 的/ude1 低保户/nz 、/w 孤/ag 困/vi 儿童/n 、/w 大病/v 患者/n 等/udeng 人群/n 进行/vn 慰问/v ，/w 并/cc 发放/v 慰问金/n ，/w 包括/v 这次/r 送/v 爱心/n 年夜饭/n 活动/vn 在/p 内/f ，/w 预计/v 将/d 投入/v 资金/n [410/m 万元/q]/mq 。/w 
摔伤/nz 的/ude1 刘禄耿/nr :/w 
“/w 工会/nis 的/ude1 慰问金/n 是/vshi 雪中送炭/vl ”/w 
2012年11月31日/t ，/w 在/p 快递公司/nis 上班/vi 的/ude1 刘禄耿/nr 骑/v 摩托车/n 摔伤/nz ，/w 颈椎/n 部位/n 骨折/vi ，/w 两/m 肺挫伤/nhd ，/w 被/pbei 送入/v 医院/nis 。/w 刘禄耿/nr 父母/n 年老体弱/vl ，/w [家庭/n 收入/n]/nz 微薄/a 。/w 而/cc 12月8日/t ，/w 是/vshi 他/rr 哥哥/n 结婚/vi 大喜/n 日子/n ，/w 正是/v 花钱/vi 的/ude1 时候/n 。/w 庞大/a 的/ude1 开支/n 宛如/v 重担/n 压/v 在/p 这/rzv 一家子/n 身上/s ，/w “/w 当时/t 家里/s 都/d 要/v 被/pbei 掏空/v 了/ule 。/w ”/w 也/d 就/d 在/p 这时/rzt ，/w [湖里区/ns 工会/nis]/nt 送来/v 了/ule [3000/m 元/q]/mq 慰问金/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 接到/v 慰问金/n 的/ude1 时候/n ，/w 既/c 意外/a 又/d 感动/v 。/w 这/rzv 一笔/mq 钱/n 让/v 家里/s 上下/f 缓/a 了/ule 口气/n ，/w 刘禄耿/nr 回忆/v 道/qv :/w “/w 当时/t 如果/c 没有/v 那笔/nz 钱/n 的话/udh ，/w 家里/s 连年/d 都/d 过/uguo 不好/a 。/w ”/w 
同样/d 受到/v 帮助/vn 的/ude1 还有/v 刘长琴/nr ，/w 今年/t ，/w 她/rr 收到/v 了/ule [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 慰问金/n 。/w 刘长琴/nr 在/p 一家/n 制衣/vn 公司/nis 上班/vi ，/w 丈夫/n 身患/v 结肠癌/nhd 和/cc 肾结石/nhd ，/w 因为/c 高昂/a 的/ude1 医药费/n ，/w 刘长琴/nr 一家/n 生活/vn 十分/d 艰辛/an 。/w 工会/nis 的/ude1 帮助/vn ，/w 对/p 刘长琴/nr 来说/uls 就/d 像/v 雪中送炭/vl 。/w 她/rr 说/v :/w “/w 真的/d 很/d 感激/v 工会/nis 对/p 我/rr 的/ude1 关心/vn ，/w 这/rzv 对/p 我/rr 的/ude1 帮助/vn 太大/d 了/ule 。/w ”/w 刘长琴/nr 很/d 感动/v ，/w 而/cc “/w 谢谢/v ”/w [二/m 字/n]/mq 是/vshi 她/rr 对/p 这/rzv 一切/rz 所/usuo 能/v 做出/v 的/ude1 唯一/b 的/ude1 回应/vn 。/w 
刘禄耿/nr 、/w 刘长琴/nr 只是/d 一个/mq 缩影/n ，/w 一直/d 以来/f ，/w [湖里区/ns 工会/nis]/nt 始终/d 将/d 职工/nnt 的/ude1 生活/vn 问题/n 牢记/v 心里/s 。/w 今年/t ，/w [湖里区/ns 工会/nis]/nt 共/d 慰问/v 了/ule 300多名/m [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 发放/v 帮扶/vn [专项/b 资金/n]/nz [38/m ./w 8/m 万元/q]/mq 。/w 1月17日/t ，/w 在/p [湖里区/ns 工会/nis]/nt 2014年/t 元旦/t 春节/t 送温暖/nz 活动/v 仪式/n 上/f ，/w [湖里区/ns 委/ng]/nt 常委/nnt 、/w 区/n 工会/nis 主席/nnt 陈国荣/nr 表示/v ，/w 希望/v 各级/r [工会/nis 组织/n]/nz 要/v 牢牢/d 树立/v “/w [群众/n 利益/n 无/v 小事/n]/nz ”/w 的/ude1 [根本/a 宗旨/n]/nz ，/w 把/pba 关心/v [困难/an 职工/nnt]/nz 作为/p 一项/mq 重要/a 工作/vn 来/vf 抓/v ，/w 在/p [春节/t 期间/f]/nz 多渠道/d 、/w 多层次/n 开展/v 帮困/vn 救助/vn 、/w 互助/vn 互济/vn 活动/vn 。/w 据悉/v ，/w 1月26日/t ，/w [湖里区/ns 工会/nis]/nt 将/d 包/v [15/m 部/q]/mq 大巴/n 车/n ，/w 供/vi [675/m 名/q]/mq [优秀/a 员工/n]/nz 和/cc [困难/an 职工/nnt]/nz 免费/vd 乘坐/v ，/w 包括/v 南平/ns 、/w 龙岩/ns 等/udeng [8/m 条/q]/mq 闽/b 西北/ns 路线/n 。/w 此外/c ，/w 工会/nis 还/d 为/p 每人/r 准备/v 了/ule 一份/mq 厦门/ns 特色/n 伴手礼/nz ，/w 让/v 职工/nnt 回家/vi 过/uguo 一个/mq 开心/a 年/qt 。/w 
英雄/n 三兄弟/mq :/w 
“/w 谢谢/v 大家/rr 的/ude1 关心/vn 和/cc 帮助/v ”/w 
张涵/nr 、/w 张辉/nr 、/w 刘元飞/nr 三兄弟/mq ，/w 全国/n 见义勇为/vl 模范/n ，/w 2011年6月24日/t ，/w 为了/p 追赶/v 劫/v 包/v 的/ude1 歹徒/n ，/w 三兄弟/mq 被/pbei 抢/v 匪/dg 砍成/nz 重伤/n ，/w 震撼/v 鹭岛/ns 。/w 游文晃/nr ，/w 福建/ns 助人为乐/vl 模范/n ，/w 18年/t 来/vf ，/w 他/rr 坚持/v 资助/vn [205/m 个/q]/mq 孩子/n 读书/vi ，/w 被/pbei 孩子们/nz 亲切/a 地/ude2 叫/vi “/w 游/v 爸爸/n ”/w 。/w 
在/p 湖里区/ns ，/w 这样/rzv 的/ude1 好人/n 还有/v 很多/m 。/w 为了/p 拓展/v 、/w 延伸/v 全社会/nz 的/ude1 道德/n 力量/n ，/w 引导/v 人们/n 寻找/v 、/w 学习/v 、/w 效仿/v 身边/s 的/ude1 感动/vn 人物/n ，/w 树立/v “/w 好人/n 有/vyou 好报/nz ”/w 的/ude1 [价值/n 导向/n]/nz ，/w 湖里区/ns 组织/n 开展/v “/w 关爱/v [道德/n 模范/n]/nz [结对/v 帮扶/vn]/nz ”/w 活动/vn ，/w 将/d 通过/p 登门拜访/v 、/w 走访/v 慰问/vn 等/udeng 形式/n ，/w 帮助/v 先进/a 典型/n 解决/v 生活/vn 困难/an ，/w 为/p [39/m 位/q]/mq [经济/n 困难/an]/nz 的/ude1 [道德/n 模范/n]/nz 、/w 身边/s 好人/n 送去/vf 温暖/an 。/w 
据悉/v ，/w [湖里区/ns 委/ng]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 潘少銮/nr 一行/n 已/d 对/p 张涵/nr 等/udeng 三兄弟/mq 进行/vn 慰问/v ，/w 三兄弟/mq 对/p 大家/rr 的/ude1 关心/vn 和/cc 帮助/v 连声/d 说/v :/w “/w 谢谢/v ，/w 谢谢/v ”/w 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 郭瑜芬/nr 郭筱淳/nr 
通讯员/nnt 洪重华/nr 陈筱婷/nr 
图/n //w 通讯员/nnt 陈瑜瑾/nr 
