[国家/n 统计局/nis]/nto 1月18日/t 发布/v 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2013年12月/t ，/w 在/p 全国/n [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f ，/w [69/m 个/q]/mq 城市/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz （/w 不/d 含/v 保障房/nz ）/w [销售/vn 价格/n]/nz [同比/n 上涨/vi]/nz ，/w 仅/d 温州/ns [同比/n 下降/vi]/nz 2.8%/m 。/w 不过/c ，/w [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz [销售/vn 价格/n]/nz 整体/n 环比/nz 涨幅/n 收窄/nz ，/w 当/p 月/n [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.4%/m ，/w 已经/d 连续/a 4个月/t 收窄/nz 。/w 
环比/nz 涨势/n 趋缓/nz 
在/p 全国/n [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f ，/w 2013年12月/t 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 和/cc 二手/b 住宅/n 价格/n 环比/nz 涨幅/n 比/p 11月/t 回落/vi 的/ude1 城市/n 分别为/v [39/m 个/q]/mq 和/cc [36/m 个/q]/mq ，/w 比/p 11月/t 分别/d 增加/v [7/m 个/q]/mq 和/cc [3/m 个/q]/mq 。/w 对此/d ，/w [国家/n 统计局/nis 城市/n 司/ng]/nt [高级/a 统计师/nnd]/nz 刘建伟/nr 解释/v 说/v ，/w 部分/n 城市/n 房价/n [同比/n 涨幅/n]/nz 有所/v 回落/vn ，/w 主要/b 是/vshi [上/f 年/qt 同期/f]/nz 对比/v 基数/n 有所/v 升高/vn 的/ude1 缘故/n 。/w 
2013年12月/t ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns [四/m 个/q]/mq [一线/n 城市/n]/nz 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz [销售/vn 价格/n]/nz 的/ude1 [同比/n 涨幅/n]/nz 连续/a 4个月/t 超过/v 20%/m ，/w 但/c 北京/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 的/ude1 涨幅/n 略/d 有/vyou 收窄/nz ，/w 分别/d 比/p 11月/t 收窄/nz 0.5/m 、/w 0.5/m 和/cc [0/m ./w 7/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 上海/ns 则/d 与/cc 11月/t 持平/vi ；/w [四/m 个/q]/mq [一线/n 城市/n]/nz 的/ude1 环比/nz 涨幅/n 也/d 略/d 有/vyou 收窄/nz ，/w 分别/d 比/p 11月/t 收窄/nz 0.1/m 、/w 0.1/m 、/w 0.1/m 和/cc [0/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 天津/ns 等/udeng [31/m 个/q]/mq [二线/n 城市/n]/nz 环比/nz 平均/a 涨幅/n 比/p 11月/t 收窄/nz [0/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
[北京/ns 中原/ns 地产/n]/nt 的/ude1 分析/vn 认为/v ，/w 12月69/t 个/q 城市/n 房价/n [同比/n 上涨/vi]/nz ，/w 说明/v 市场/n 热度/n 高涨/a ，/w 多数/a 城市/n 未能/v 完成/vn 2013年/t 房价/n 控制/v 目标/n 。/w 另有/v 机构/n 指出/v ，/w 房价/n [同比/n 上涨/vi]/nz [一定/b 程度/n]/nz 上/f 是因为/c 2012年/t 同期/f 房价/n 基数/n 较低/d 。/w 
去年四季度/t 以来/f ，/w 部分/n 热点/n 城市/n 收紧/v [楼市/n 调控/vn]/nz 措施/n ，/w 市场/n 成交量/n 明显/a 下滑/vi ，/w 这/rzv 成为/v 影响/vn 房价/n 涨势/n 的/ude1 主因/n 。/w 多家/mq 机构/n 的/ude1 分析/vn 认为/v ，/w 随着/p 年末/t 节假日/t 因素/n 的/ude1 影响/vn ，/w 近期/t 市场/n 成交量/n 可能/v 保持/vn 低迷/a ，/w [房价/n 环比/nz]/nz 涨幅/n 将/d 继续/v 收窄/nz 。/w 
