在/p “/w 直通/v 春晚/n ”/w 大功告成/vl 的/ude1 一刻/mq ，/w 面对着/v 镜头/n ，/w 汪小敏/nr 哭/v 了/ule 。/w 带着/vn 争议/vn 回炉/vi 选秀/vi ，/w 又/d 带着/vn 争议/vn 再次/d 冲击/vn 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 并且/c 一路/mq 带着/vn 争议/vn “/w 轻松/a 晋级/vi ”/w ，/w 直到/v 最后/f 从/p 冯小刚/nr 总/b 导演/nnt 手里/s 接过/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 邀请函/n ，/w 汪小敏/nr 为/p 这/rzv 一刻/mq 等/udeng 了/ule 很久/d ，/w 恐怕/d 也/d 忍/v 了/ule 很久/d 。/w 这场/r 战斗/vn 以/p 一场/mq 漂亮/a 的/ude1 胜利/vn 结束/v ，/w 据/p 春晚/n 相关/vn 人员/n 透露/v ，/w 汪小敏/nr 等/udeng “/w 直通/v 春晚/n ”/w 的/ude1 演员/nnt ，/w 20日/t 马上/d 就要/d 开始/v 进入/v 春晚/n 剧组/nis ，/w 在/p 每个/r 双数/n 日/b 进行/vn 彩排/v ，/w 但/c 没有/v 透露/v 他们/rr 具体/a 表演/vn 的/ude1 节目/n 情况/n 。/w 除夕夜/t ，/w 我们/rr 看看/v 这位/r 南宁/ns 美女/n 能/v 给/p [全球/n 华人/n]/nz 带来/v 怎样/ryv 的/ude1 精彩/a 。/w 
冲/v 上/f 春晚/n ：/w 背水一战/vl ，/w 大胆/ad 挑战/vn 
1月18日/t 晚/tg ，/w 央视/j 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 歌曲/n 版/n 完成/v 最后/f 一场/mq 较量/vn ，/w 获得/v 登上/v 春晚/n 舞台/n 资格/n 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 选手/n 全部/m 落定/nz ：/w 争得/v 头破血流/al 的/ude1 “/w 好/a 声音/n ”/w 和/cc “/w 快男/n ”/w 平分秋色/vl ，/w 他们/rr 的/ude1 冠军/nnt 李琦/nr 、/w 华晨宇/nr 晋级/vi 成功/a ，/w 而/cc 冠军/nnt 的/ude1 队友/n 也/d 都/d 沦为/v “/w 陪练/vn ”/w ，/w 未能/v 晋级/vn 。/w 另外/c 两个/mq 上/f 春晚/n 的/ude1 名额/n ，/w 被/pbei 两位/mq 实力/n 相当/d 却/d [风格/n 迥异/z]/nz 的/ude1 美女/n 获得/v ，/w 一位/mq 是/vshi 北京队/nt 《/w 完美/a 和/cc 声/qv 》/w 冠军/nnt 肖懿航/nr ，/w [另一/m 位/q]/mq 就是/v 我们/rr 的/ude1 南宁/ns 姑娘/n —/w —/w [广西/ns 卫视/n]/nz 《/w 一声/mq 所/usuo 爱/v  [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 2013/m 年度/n 歌王/n 汪小敏/nr 。/w 
这/rzv 是/vshi 汪小敏/nr 的/ude1 “/w 背水一战/vl ”/w 。/w 众所周知/vl ，/w 汪小敏/nr 是/vshi 第二次/mq 站/vi 在/p 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 。/w 第一次/mq ，/w 她/rr 以/p [青海/ns 卫视/n]/nz 《/w [花儿/n 朵朵/q]/nz 》/w 冠军/nnt 身份/n 参赛/vn ，/w 却/d 在/p 第一轮/mq 就/d 惨遭/v 淘汰/vn ，/w 说/v 起来/vf 颇/d 有些/rz 不堪/v 。/w 2013年/t ，/w [回到/v 家乡/n]/nz 南宁/ns 参加/v 《/w 一声/mq 所/usuo 爱/v 》/w 的/ude1 汪小敏/nr ，/w [从/p 一/d 开始/v]/nz 就/d 把/pba [目标/n 锁定/v]/nz 在/p 春晚/n ，/w 而/cc 当/p 她/rr 拿下/v 《/w 一声/mq 所/usuo 爱/v 》/w 冠军/nnt 时/ng ，/w 这个/rz 目标/n 就/d 更/d 清晰/a 。/w 
经过/p 又/d 一番/mq 舞台/n 历练/nz ，/w 与/cc 上届/b 相比/vi ，/w 今年/t 的/ude1 她/rr 在/p 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 中/f 表现/v 得/ude3 更加/d 自信/a 从容/a 。/w 前晚/nz 的/ude1 总决赛/n ，/w 在/p 第一轮/mq 的/ude1 个人/n 展示/v 中/f ，/w 汪小敏/nr 大胆/ad 选择/v 了/ule 腾格尔/nr 的/ude1 《/w 天堂/n 》/w ，/w 开始/v [轻声/n 细语/n]/nz ，/w 后来/t 充满/v 张力/n ，/w 完全/ad 颠覆/v 了/ule 这/rzv 首/q 汉子/n 的/ude1 歌曲/n ，/w 立刻/d 赢得/v 点评/vn 嘉宾/n 齐秦/nr 、/w 郎朗/nr 的/ude1 赞扬/vn 。/w 
