中国/ns 高调/n 反/vi 腐/vg 态势/n 引发/v 海内外/s 关注/v 。/w 1月14日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p [十八/m 届/q]/mq 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 表示/v ，/w 要/v “/w 以/p 猛/a 药/n 去/vf 疴/nz 、/w 重典/nz 治乱/v 的/ude1 决心/n ，/w 以/p [刮骨/nz 疗毒/nz]/nz 、/w [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 勇气/n ，/w 将/d [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn [进行/vn 到底/d]/nz ”/w 。/w 这/rzv 话说/v 到/v 了/ule [人民/n 群众/n]/nz 心坎/n 里/f ，/w 也/d 意味着/v 2014年/t 很可能/nz 是/vshi 中国/ns 新的/a “/w 反/vi 腐/vg 风暴/n 年/qt ”/w 。/w 
[腐败/an 分子/n]/nz 是/vshi [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 公敌/n ，/w 是/vshi [干部/nnt 队伍/n]/nz 的/ude1 害群之马/n ，/w 是/vshi 国家/n 肌体/n 的/ude1 吸血鬼/n 和/cc 寄生虫/n 。/w 他们/rr 利用/v 公权力/nz 巧取豪夺/vl ，/w 轻则/nz 加剧/v [贫富/n 分化/vi]/nz 和/cc 社会/n 不公/a ，/w 毒化/v 社会风气/nz ，/w 重/a 则/d 亡党/nz 亡国/vi 。/w 前苏联/ns 是/vshi 典型/n 例证/n 。/w 从/p 勃列日涅夫/nrf 开始/v ，/w 苏联/ns [逐渐/d 形成/v]/nz 一个/mq 脱离/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 官僚/n 特权/n 阶层/n 。/w 为/p 使/v 特权/n 享受/v 长期/d 化/v ，/w 他们/rr 一面/n 因循守旧/vl ，/w 反对/v 任何/rz 触动/v 其/rz 既得利益/n 的/ude1 改革/vn ，/w 同时/c 想方设法/dl 将/d 国家/n 财富/n 化公为私/vl 。/w 苏联/ns 为此/bl 付出/v 的/ude1 代价/n ，/w 则/d 是/vshi 政权/n 改/v 旗/n 易帜/nz ，/w [国家/n 版图/n]/nz 解体/vi ，/w [人民/n 生活/vn]/nz 困苦/an 。/w 
更/d 近/a 的/ude1 例证/n 是/vshi 2011年中/t 东/f 剧变/vi 。/w 这次/r 剧变/vi 中/f ，/w 不少/m 统治/v 国家/n 几十年/mq 的/ude1 强/a 人/n 政权/n ，/w 像纸/nz 房子/n 一样/uyy 轰然/d 解体/vi 。/w 重要/a 原因/n 之一/rz ，/w 就是/v 当权者/n 日益/d 腐败/an 变质/vi ，/w [裙带/b 资本主义/n]/nz 盛行/v ，/w 日益/d 站/vi 到/v [广大/b 人民/n]/nz 对立面/n 。/w 不/d 夸张/vi 地/ude2 说/v ，/w 腐败/an 蔓延/vi 是/vshi 导致/v 国家/n 衰亡/vi 的/ude1 重要/a 祸端/n 。/w 
新中国/nz 之所以/c 没有/v 重蹈/v “/w 其/rz 兴/v 也/d 勃/ag 焉/y ，/w 其/rz 亡/vg 也/d 忽焉/nz ”/w 的/ude1 [历史/n 周期/n 率/v]/nz ，/w 没有/v 在/p [一/d 波/n]/mq 接/v [一/d 波/n]/mq 的/ude1 政权/n 更替/vn 中/f 垮台/vi ，/w 不能不/d 归功于/v 中国/ns 历届/b 领导人/nnt 充分/ad 汲取/v 了/ule “/w 腐败/an 亡国/vi ”/w 的/ude1 [历史/n 教训/n]/nz 。/w 1949年/t ，/w 毛泽东/nr 曾/d 将/d 上台/vi 执政/vi 比作/v “/w 进京/vi 赶考/vi ”/w ，/w 并/cc 专门/d 列举/v 了/ule 明/ag 末/f 李自成/nr 南征北战/vl 18年/t ，/w 进京/vi 只/d 坐/v [18/m 天/qt]/mq 皇帝/nnt 的/ude1 教训/n ，/w 强调/v “/w 我们/rr 决不/d 当/p 李自成/nr ”/w ，/w 为此/bl 提出/v “/w [两个/mq 务必/d]/nz ”/w 思想/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 中国/ns 几代/mq 最高/a 领导/n 人均/a 重视/v 反腐倡廉/vl ，/w [反复/d 强调/v]/nz 腐败/an 蔓延/vi 会/v 亡党/nz 亡国/vi 。/w 这种/r [忧患/n 意识/n]/nz ，/w 以及/cc 对/p [腐败/an 分子/n]/nz 的/ude1 严惩不贷/vl ，/w 才/d 使/v 中国/ns [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 虽然/c 饱经/v 坎坷/an ，/w 却/d 始终/d 向前/vi 向上/vi 。/w 
毋庸讳言/vl ，/w 近/a [几十年/mq 来/vf]/nz ，/w 随着/p 改革开放/v 深化/vn ，/w 社会/n [经济/n 转型/vn]/nz 加快/v ，/w 以及/cc 各种/rz 享乐主义/n 、/w 个人主义/n 思想/n 蔓延/vi ，/w 中国/ns [腐败/an 现象/n]/nz 呈现/v 蔓延/vn 之/uzhi 势/ng ，/w 对/p 国家/n 的/ude1 危害/vn 也/d 日益/d 明显/a 。/w 中国共产党/nt 要/v 长治久安/n ，/w 争取/v 民心/n ，/w 最终/d 实现/v 民族/n 复兴/vn “/w 中国/ns 梦/n ”/w ，/w 就/d 必须/d 严惩/v 腐败/an ，/w 对/p 腐败/an 者/k 不能/v 姑息迁就/vl 。/w 
你/rr 怜悯/v 了/ule 贪官/n ，/w 那谁/nz 又/d 来/vf 怜悯/v 百姓/n ？/w —/w 历史/n 上/f ，/w 封建/a 帝王/n 尚且/c 有/vyou 这种/r 觉悟/n ，/w 何况/c 依靠/v 工农/n 革命/vn 起家/vi 的/ude1 中国共产党/nt 。/w [20/m 世纪/n]/mq 50年代/t 初/f ，/w 有人/r 为/p 大/a 贪污犯/n 刘青山/nr 、/w 张子善/nr 说情/vi ，/w 毛泽东/nr 回答/v 说/v ：/w 是/vshi 要/v 他们/rr 俩/m ，/w 还是/c 要/v 中国/ns ？/w 毋庸置疑/vl ，/w “/w 打老虎/nz ”/w 可以/v 杀一儆百/vl ，/w 达到/v “/w 惩前毖后/vl ，/w 治病救人/bl ”/w 的/ude1 效果/n 。/w 
习近平/nr 等/udeng 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 上台/vi 后/f ，/w 坚持/v [从严/d 治党/v]/nz ，/w 反/vi 腐/vg 出/vf 重拳/nz ，/w 治乱/v 用/p 重典/nz 。/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 查处/v 中/f 管/v 干部/nnt 就/d 有/vyou [31/m 人/n]/mq 。/w 新年伊始/bl ，/w 习近平/nr 又/d 强调/v 要/v “/w [刮骨/nz 疗毒/nz]/nz 、/w [壮士/n 断腕/nz]/nz ”/w ；/w 强调/v 对/p 腐败/an “/w 零容忍/nz ”/w ，/w 使/v 纪律/n 真正/d 成为/v “/w 高压线/n ”/w ；/w 告诫/v 官员/nnt “/w 手莫伸/nz ，/w 伸手/vi 必/d 被/pbei 捉/v ”/w 。/w 不难/d 想象/v ，/w 2014年/t 将/d 是/vshi 令/v 腐败/an 者/k 心惊胆战/al 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 普通/a 百姓/n “/w 喜/v 大/a 普/ag 奔/v ”/w 的/ude1 一年/mq 。/w 
反腐败/nz 是/vshi 攻坚战/n ，/w 也/d 是/vshi 持久战/n ，/w 具有/v 长期性/n 、/w 复杂性/n 、/w 艰巨性/n 。/w 但/c 这项/r 事业/n 是/vshi 符合/v 历史/n 潮流/n 和/cc 人民/n 意愿/n 的/ude1 [正义/n 事业/n]/nz ，/w 而/cc 正义/n 的/ude1 事业/n 一定/b 能/v 取得/v [最后/f 胜利/vn]/nz 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p 国际/n 问题/n 专家/nnt ）/w 
