日前/t ，/w 以/p 省/n 安监局/nis 副局长/nnt 周惠珍/nr 为/p 组长/nnt 的/ude1 省政府/n 检查/vn 考核/v 组/n ，/w 到/v 我市/r 开展/v 2013年/t [安全/an 生产/vn]/nz [目标/n 责任制/n]/nz 检查/vn 考核/vn 。/w 
在/p 漳/ng 期间/f ，/w 省/n 检查/vn 考核/v 组/n 听取/v 我市/r 相关/vn [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 查阅/v [安全/an 生产/vn]/nz [目标/n 责任制/n]/nz 相关/vn 文件/n 、/w 资料/n ，/w 并/cc 深入/ad 市/n 经贸委/nis 、/w 市/n [海洋/n 与/cc 渔业局/nis]/nto 、/w [漳州/ns 长/a 运/v 集团/nis 总公司/nis]/nt 、/w [龙溪/nr 轴承/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 、/w [福建/ns 正兴/nz 集团/nis]/nt 等/udeng 部门/n 、/w 企业/n 及/cc 芗城/ns 、/w 云霄/ns 等/udeng 实地/d 检查/vn 考核/vn 。/w 
通过/p 检查/vn 考核/vn ，/w 省/n 检查/vn 考核/v 组/n 对/p 漳州/ns 落实/v 2013年/t [安全/an 生产/vn]/nz [目标/n 责任制/n]/nz 取得/v 的/ude1 经验/n 和/cc 成效/n 给予/vn 肯定/v ，/w 希望/v 我市/r 各级/r 各/rz 部门/n 进一步/d 增强/v [安全/an 意识/n]/nz ，/w 切实/ad 做到/v [安全/an 生产/vn]/nz [责任/n 意识/n]/nz 再/d 强化/v 、/w 责任/n 落实/v 再/d 深化/v 、/w 排查/v 整治/vn 再/d 深入/ad 、/w 长效/b 管理/vn 再/d 加强/v ，/w 全面/ad 深化/v [安全/an 生产/vn]/nz 体制/n 机制/n 、/w 监管/v 队伍/n 、/w 基层/n 基础/n “/w [三/m 项/q 建设/vn]/nz ”/w ，/w 上下/f 齐心协力/vl 把/pba 省政府/n 下达/v 的/ude1 [安全/an 生产/vn]/nz [目标/n 责任制/n]/nz 落实/v 到位/vn 。/w 
副市长/nnt 王毅群/nr 出席/v 汇报会/n 。/w （/w 记者/nnt 邱顺南/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
