1月18日/t 下午/t ，/w [第二/m 届/q]/mq 漳州/ns 网民/gi 文化节/nz 成果/n 展/vg 在/p 漳州/ns [万/d 达/v 广场/n]/nz 成功/a 举办/v ，/w 这/rzv 标志着/v 由/p [市委/nis 宣传部/nis]/nt 主办/v ，/w [闽南/ns 日报/n]/nz 、/w 漳州/ns 新闻网/n 承办/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq 漳州/ns 网民/gi 文化节/nz 圆满/a 落幕/vi 。/w 本届/r 网民/gi 文化节/nz 期间/f ，/w 共/d 推出/v 六大/n 子/ng 活动/vn ，/w 吸引/v 线/n 上/f 线/n 下/f 网民/gi [100/m 余/ng 万/d 人次/qv]/mq 参与/v 。/w 
[闽南/ns 日报社/nis]/nt 领导/n 、/w [闽南/ns 师范大学/nis 新闻/n 传播/vn 学院/nis]/nt 领导/n ，/w 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w [漳州市/ns 汽车/n 商会/nis]/nt 等/udeng 网民/gi 文化节/nz 合作/v 单位/n 领导/n ，/w [漳州市/ns 房地产业/n 协会/nis]/nt 、/w [漳州市/ns 物业/n 管理/vn 协会/nis]/nt 等/udeng 行业协会/nis 领导/n ，/w 网民/gi 文化节/nz 各项/r 活动/vn 获奖/vn 企业/n 代表/nnt 和/cc 漳州/ns 新闻网/n 网民/gi 代表/nnt 等/udeng 参加/v [第二/m 届/q]/mq 漳州/ns 网民/gi 文化节/nz 成果/n 展/vg 。/w [闽南/ns 日报社/nis]/nt 领导/n 代表/nnt 承办/v 单位/n 致辞/vi 。/w 主办方/nz 现场/s 为/p 获奖/vn 微/ag [电影/n 作品/n]/nz 、/w 楼盘/n 、/w [汽车/n 品牌/n]/nz 进行/vn 颁奖/vn ，/w 为/p [30/m 名/q]/mq 博饼/nf 达人/nz 发放/v 精美/a 礼品/n 。/w 
[第二/m 届/q]/mq 漳州/ns 网民/gi 文化节/nz 于/p 2013年8月18日/t 开幕/vi ，/w 历时/vi 5个月/t ，/w 围绕/v [主题/n 活动/vn]/nz 、/w 展示/v 评比/vn 、/w [互动/vn 交流/vn]/nz 等/udeng 内容/n 环节/n ，/w 开展/v 了/ule [第二/m 届/q]/mq 文明/n 小/a 博客/n 博文/nz 大赛/vn 、/w 漳州/ns 首届/b 全民/n 微电影/nz 创作/vn 大赛/vn 、/w “/w 最/d 美/b 漳州/ns 人/n ”/w 手机/n 拍客/nz 大赛/vn 、/w 网上/s 博饼/nf 、/w 网上/s 房展/nz 暨/cc 漳州市/ns 最/d 受欢迎/nz 楼盘/n 评选/vn 、/w 网上/s 车展/n 暨/cc 最/d 受/v 漳州/ns 市民/n 喜爱/v 的/ude1 [汽车/n 品牌/n]/nz 评选/vn 等/udeng 六大/n 活动/vn 。/w 期间/f ，/w 共/d 收到/v 5000多篇/m 文明/n 博文/nz 、/w [19/m 部/q]/mq 微电影/nz 、/w 300多张/m 手机/n 拍摄/v 的/ude1 精美/a 相片/n ，/w 吸引/v 了/ule 全市/n 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 众多/a 楼盘/n 参加/v 网上/s 房展/nz 、/w 多家/mq [汽车/n 品牌/n]/nz 参与/v 网上/s 车展/n 、/w [70/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq 参与/v 网上/s 博饼/nf 。/w 
服务/vn 网民/gi ，/w 服务/v 民生/n 。/w 去年/t 来/vf ，/w 漳州/ns 新闻网/n 以/p 晋升为/v 国家/n 一类/b [新闻/n 网站/n]/nz ，/w 成为/v 福建省/ns [第五/m 家/q]/mq 、/w 漳州市/ns 唯一/b 一家/n 拥有/v 互联网/n [新闻/n 信息/n]/nz 登载/v 业务/n 一类/b 资质/n 的/ude1 [新闻/n 网站/n]/nz 为/p 契机/n ，/w 依托/v 强大/a 的/ude1 媒体/n [资源/n 优势/n]/nz ，/w 借助/v 网站/n 、/w 微博/n 、/w 微信/nz 、/w 二维码/nz 等/udeng 新/a 平台/n ，/w 通过/p 举办/v 一系列/b 线/n 上/f 线/n 下/f 活动/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 漳州/ns 第一/m 主流/n [新闻/n 网站/n]/nz 的/ude1 舆论/n 引导/v 作用/n ，/w 得到/v 广大/b 网民/gi 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 目前/t ，/w 漳州/ns 新闻网/n 日均/d 点击量/nz 已/d 近/a 百万/m ，/w 成为/v 我市/r 最大/gm 的/ude1 综合性/n [新闻/n 网站/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 吴荣光/nr )/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
