台湾/ns “/w 疾病/n 署/ng ”/w 19日/t 表示/v ，/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq 确诊/v 感染/vn H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 、/w 来自/v 江苏/ns 的/ude1 [86/m 岁/qt]/mq 老翁/n ，/w 经/p 隔离/vn 治疗/vn 1月/t ，/w 体内/s 已/d 测/v 不到/v 病毒/n 量/n ，/w 已/d 解除/v 隔离/vn 。/w 
去年/t 12月31日/t 晚/tg ，/w 这/rzv 名/q 来自/v 江苏省/ns 常州市/ns [86/m 岁/qt]/mq 男性/n 被/pbei 确诊/v 感染/vn H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 。/w 患者/n 12月17日/t 入/v 台/q 旅游/vn ，/w 19日/t 出现/v 食欲不振/vl ，/w 23日/t 胸闷/nz ，/w 24日/t 就医/vi 急诊/n 收治/v ，/w 并/cc 持续/vd 在/p [加护/nz 病房/n]/nz 中/f 治疗/vn ，/w [强制/vd 隔离/vn]/nz 住院/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 患者/n 在/p [强制/vd 隔离/vn]/nz 期间/f 每天/r 都会/n 采/v 检/ng 病毒/n 量/n ，/w 已/d 连续/a 数/n 日/b 零/m 病毒/n ，/w 因此/c 解除/v [强制/vd 隔离/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 何自力/nr 田颖/nr )/w 
