人民网/nz 福州/ns 1月20日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w 19日/t ，/w 福建省/ns 检察长/nnt 会议/n 在/p 福州/ns 召开/v ，/w [福建省/ns 检察院/nis]/nto 检察长/nnt 何泽中/nr 指出/v ，/w 2014年/t 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 要/v 加大/v 查办/vn 和/cc [预防/v 职务/n 犯罪/vn]/nz 力度/n ，/w 促进/v [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz ，/w 为/p 福建/ns 全面/ad 深化改革/v 和/cc 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 有力/a [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 
何泽中/nr 指出/v ，/w 今年/t ，/w 将/d 向/p 省/n 人大常委会/nis 专项/b 报告/n 反贪污/nz 贿赂/v 工作/vn 。/w “/w 要/v 以此/d 为/p 契机/n ，/w 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg ，/w 保持/v 高压/n 态势/n 、/w 形成/v 震慑/vn 。/w ”/w 
何泽中/nr 强调/v ，/w 要/v 深入/ad 查办/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 重点/n 领域/n 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 。/w 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 重点/n 热点/n 领域/n ，/w 依法/d 查办/v [国有/vn 资产/n]/nz 监管/vn 、/w [国有/vn 资本/n]/nz [授权/v 经营/vn]/nz 和/cc 投资/vn 运营/vn 、/w 发展/v [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz ；/w 依法/d 查办/v 城镇化/vn [建设/vn 用地/n]/nz 、/w 农村/n [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 、/w [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 市民/n 化/v 以及/cc 扶贫开发/v 、/w 支农/vn 惠农/ns [资金/n 管理/vn]/nz 使用/v 等/udeng 领域/n [职务/n 犯罪/vn]/nz ；/w 依法/d 查办/v 破坏/vn [法律/n 制度/n]/nz 实施/v 、/w 影响/v [依法/d 行政/n]/nz 和/cc [公正/a 司法/n]/nz 、/w 影响/vn 改革/v 政策/n 实施/v 的/ude1 [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn]/nz 。/w 
“/w 继续/v 深入/ad 开展/v 查办/vn [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 领域/n 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn 专项/b 工作/vn ，/w 及时/ad 介入/v 重大/a 生态/n 和/cc [环境/n 污染/vn 事故/n]/nz 调查/vn ，/w 严肃/a 查办/v [生态/n 修复/v]/nz 工程/n 、/w [环境/n 评价/vn]/nz 、/w 污染/vn 治理/vn 等/udeng 环节/n 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 。/w 重点/n 查办/v 发生/vn 在/p [领导/n 机关/n]/nz 和/cc 领导干部/nnt 中/f 的/ude1 贪污受贿/v 、/w [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn 案件/n]/nz ，/w 形成/v 震慑/vn 。/w ”/w 何泽中/nr 说/v 。/w 
何泽中/nr 还/d 强调/v ，/w 今年/t 还/d 将/d 严肃/a 查办/v 发生/vn 在/p 群众/n 身边/s 、/w 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 密切/ad 关注/v 与/cc 民生/n 密切相关/v 的/ude1 行业/n 和/cc 领域/n 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 。/w 包括/v 严肃/a 查办/v [社会/n 保障/vn]/nz 、/w 征地/vn 拆迁/v 、/w 移民/n 补偿/vn 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 、/w 教育/vn 、/w 就业/vn 等/udeng 领域/n 发生/v 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n ，/w 依法/d 查办/v [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz 利用/v 职权/n 实施/v 的/ude1 [刑讯/n 逼供/vi]/nz 、/w [非法/b 拘禁/v]/nz 、/w 破坏/v 选举/vn 等/udeng [侵犯/v 公民/n 人身/n 权利/n]/nz 、/w [民主/a 权利/n]/nz 的/ude1 犯罪/vn 案件/n 。/w 
此外/c ，/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 将/d 深入/ad 推进/vi 查办/v 和/cc 预防/v 发生/vn 在/p 群众/n 身边/s 、/w 损害/v [群众/n 利益/n]/nz [职务/n 犯罪/vn]/nz 专项/b 工作/vn ，/w 继续/v 开展/vn 查办/v 和/cc 预防/v 专项/b 补贴/n [资金/n 管理/vn]/nz 领域/n 渎职/vi 犯罪/vn 专项/b 工作/vn ，/w 开展/v 集中/vn 查办/v “/w 违法/vn 占地/v 、/w [违法/vn 建设/vn]/nz ”/w 背后/f [职务/n 犯罪/vn]/nz 专项/b 工作/vn 。/w 加强/v 涉农/vn 检察/b 工作/vn ，/w 严肃/a 查办/v [支农/vn 惠农/ns 政策/n]/nz 落实/v 、/w [林权/nr 改革/vn]/nz 、/w “/w 新农合/nz ”/w 等/udeng 领域/n [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
