中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt ：/w 安倍/nrf 已/d 成为/v 地区/n 的/ude1 “/w [麻烦/an 制造者/nnd]/nz ”/w 
人民网/nz 华盛顿/nsf 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 温宪/nr ）/w 1月16日/t ，/w 中国/ns 驻/v 美国/nsf 大使/nnt 崔天凯/nr 在/p 纽约/nsf 接受/v [美国/nsf 公共/b 电视网/n]/nz “/w 查理·罗斯/nrf ”/w 栏目/n 专访/vn ，/w 就/d [中美/n 关系/n]/nz 、/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 中国/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 以及/cc 朝/tg 核/n 、/w 网络安全/gi 等/udeng 国际/n 地区/n [热点/n 问题/n]/nz 等/udeng 回答/v 了/ule 该/rz 栏目/n 主持人/nnt 罗斯/nrf 的/ude1 提问/vn 。/w 他/rr 在/p 谈到/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 时/ng 说/v ，/w 安倍/nrf 已/d 成为/v 地区/n 的/ude1 “/w [麻烦/an 制造者/nnd]/nz ”/w 
关于/p [中美/n 关系/n]/nz ，/w 崔天凯/nr 表示/v ，/w 今年/t 是/vshi [中美/n 建交/vi]/nz [35/m 周年/q]/mq 。/w 35年/t 来/vf ，/w [两国/mq 关系/n]/nz 取得/v 巨大/a 发展/vn 。/w 两国/mq 利益/n 汇合/v 点/qt 持续/vd 扩大/v ，/w 务实/vi 合作/vn 不断/d 加强/v ，/w 矛盾/an 分歧/n 基本/a 得到/v 有效/a 管控/nz ，/w [中美/n 关系/n]/nz 总体/n 保持/v 向前/vi 发展/vn 的/ude1 势头/n 。/w 当前/t [两国/mq 关系/n]/nz 更趋/nz 紧密/ad ，/w 内涵/n 更加/d 丰富/a ，/w 基础/n 更为/d 牢固/a 。/w 两国/mq 元首/nnt 就/d 构建/v 中美/n 新型/b 大国/n 关系/n 达成/v 重要/a 共识/n ，/w 为/p [两国/mq 关系/n]/nz 发展/vn 翻开/v 了/ule 新篇章/n 。/w 这种/r 新型/b 大国/n 关系/n 的/ude1 内涵/n 是/vshi 不/d 冲突/vn 不/d 对抗/v ，/w [相互/d 尊重/v]/nz ，/w [合作/vn 共赢/n]/nz ，/w 这/rzv 不仅/c 符合/v 中美/n 两国/mq 利益/n ，/w 也/d 顺应/v [国际/n 社会/n]/nz 普遍/ad 期待/v 。/w 下/f 一步/mq ，/w 两国/mq 应/v 继续/v 加强/vn 高层/n 交往/vn ，/w 不断/d 增强/v 战略/n 互信/v 和/cc [相互/d 理解/v]/nz ，/w 尊重/v 彼此/rr [核心/n 利益/n]/nz 和/cc [重大/a 关切/vn]/nz ，/w 进一步/d 深化/v 互利合作/v ，/w [妥善/ad 处理/vn]/nz 敏感/a 问题/n 和/cc 分歧/n ，/w 携手/vd 应对/v 全球性/n 挑战/vn ，/w 确保/v [中美/n 关系/n]/nz 始终/d 沿着/p [正确/a 轨道/n]/nz 向前/vi 发展/vn 。/w 
关于/p [中/f 日/b 关系/n]/nz ，/w 崔天凯/nr 表示/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 是/vshi 对/p 二战/n 胜利/vn 成果/n 、/w 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 和/cc 人类/n 良知/n 的/ude1 严重/a 挑衅/vn ，/w 充分/ad 暴露/v 了/ule 其/rz 错误/n 史观/nz 、/w 政治/n 意图/n 和/cc 政治/n 倾向/n 。/w 扩充/v 军备/n 、/w 修改/v [和平/n 宪法/n]/nz 、/w 企图/v 否认/vn [日本/ns 军国主义/n]/nz 犯下/v 的/ude1 [滔天/nz 罪行/n]/nz ，/w 这/rzv 一系列/b 错误/n 言行/n 已/d 使/v 安倍/nrf 成为/v 地区/n 的/ude1 “/w [麻烦/an 制造者/nnd]/nz ”/w ，/w 对/p 整个/b 地区/n 的/ude1 和平/n 、/w 稳定/an 与/cc 发展/vn 都/d 构成/v 严重/a 威胁/vn 。/w 防止/v 安倍/nrf 带领/v 日本/ns 在/p 错误/n 的/ude1 道路/n 上/f [越/d 走/v 越远/nz]/nz ，/w 符合/v 包括/v 中美/n 两国/mq 在/p 内/f 的/ude1 亚太地区/n 的/ude1 共同/d 利益/n 。/w 多年来/d ，/w 中国/ns 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 的/ude1 立场/n 是/vshi 一贯/d 的/ude1 、/w 明确/a 的/ude1 ，/w 即/v 钓鱼岛/ns 是/vshi [中国/ns 领土/n]/nz 的/ude1 一部分/m 。/w 中方/n 主张/v 中/f 日/b 双方/n 通过/p 对话/vn 协商/v [妥善/ad 解决/v]/nz 领土/n 争议/vn ，/w 但/c 问题/n 是/vshi 日本/ns 现政府/n 拒不/d 承认/v 争议/vn ，/w 拒不/d 反省/v 历史/n 问题/n ，/w 自己/rr 关闭/v 了/ule 与/cc 中方/n 对话/vn 的/ude1 大门/n 。/w 
关于/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [中国/ns 经济/n]/nz ，/w 崔天凯/nr 表示/v ，/w 中国/ns 需要/v 较快/d 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz 来/vf 支撑/v 经济发展/v ，/w 提供/v 足够/vn [就业/vn 机会/n]/nz ，/w 改善/v [人民/n 生活/vn 水平/n]/nz 。/w 但/c 中国/ns 无意/v 一味/d 追求/v 两位/mq 数/n 的/ude1 高/a 增长率/n ，/w 而是/c 更加/d 注重/v 通过/p [调整/vn 经济/n 结构/n]/nz ，/w 转变/v 以/p 大量/m 消耗/v 资源/n 、/w [严重/a 破坏/v]/nz [生态/n 环境/n]/nz 为/p 代价/n 的/ude1 [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz ，/w 实现/v 更为/d 均衡/a 和/cc 可持续/nz 的/ude1 增长/vn 。/w 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 作出/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 使/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 起/vf 决定性/n 作用/n 、/w 同时/c 更好/d 地/ude2 发挥/v 政府/nis 作用/n 的/ude1 重大/a 决定/v ，/w 充分/ad 表明/v 中国/ns 领导层/n 推进改革/v 的/ude1 坚定/a 决心/n 。/w 中国/ns 的/ude1 改革/vn 是/vshi 全方位/n 的/ude1 改革/vn ，/w 涉及/v 经济/n 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 社会/n 、/w 生态/n 等/udeng 各个/rz 领域/n ，/w 目的/n 是/vshi 推进/vi 国家/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn ，/w 加强/v [依法/d 治国/vi]/nz ，/w 确保/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 改善/v 民生/n 人权/n ，/w 保护/v [自然/n 生态/n 环境/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 一项/mq 系统工程/n ，/w 需要/v 各/rz 方面/n 统筹/vd 协调/v 、/w 同步/vd 推进/vi 。/w 35年前/t ，/w 中国/ns [开始/v 实行/v]/nz 改革开放/v ，/w 当时/t 作出/v 的/ude1 重大/a 决定/v 就是/v 把/pba [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 工作/vn 中心/nis 转移/v 到/v [经济/n 建设/vn]/nz 上来/vf ，/w 这/rzv 不仅仅/d 是/vshi 一个/mq [经济/n 决策/vn]/nz ，/w 更是/d 一项/mq 政治/n 抉择/vn 。/w 很难/d 想象/v 如果/c 没有/v [政治/n 改革/vn]/nz ，/w 中国/ns 能够/v 取得/v 今天/t 这样/rzv 举世瞩目/bl 的/ude1 经济/n 成就/n 。/w 
关于/p 中国/ns 自身/rr 定位/vn ，/w 崔天凯/nr 表示/v ，/w 中国/ns 是/vshi 一个/mq 发展中国家/n ，/w 是/vshi 世界/n 上/f 人口/n 最多/ad 的/ude1 国家/n 。/w 这/rzv 就/d 像/v [一/d 艘/q]/mq 航行/vi 在/p 大海/n 中/f 的/ude1 巨轮/n ，/w 不能/v 突然/ad 改变/v 行驶/vn 方向/n 和/cc 航线/n ，/w 而/cc 要/v 确保/vn 航行/vi 的/ude1 安全性/n 和/cc 稳定性/n 。/w 中国/ns 最大/gm 的/ude1 国际/n 责任/n 就是/v 使/v 中国/ns 更加/d 稳定/an 、/w 繁荣/an 并/cc 最终/d 实现/v 统一/vn 。/w 如果/c 能够/v 做到/v 这些/rz ，/w 全球/n [五/m 分/qt 之一/rz 人口/n]/mq 将/d 能够/v 过/uguo 上/f 更加/d 幸福/a 的/ude1 生活/vn 。/w 这/rzv 本身/rz 就/d 将/d 是/vshi 中国/ns 对/p 世界/n 做出/v 的/ude1 最/d [重要/a 贡献/n]/nz 之一/rz 。/w 中国/ns 无意/v 谋求/v 成为/v 亚太地区/n 的/ude1 领导者/nnt ，/w 更/d 希望/v 做/v 地区/n 国家/n 的/ude1 重要/a 伙伴/n 。/w 美国/nsf 仍/d 是/vshi 世界/n 上/f 实力/n 最强/ad 和/cc 最大/gm 的/ude1 发达国家/n 。/w 在/p 可/v 预见/vn 的/ude1 未来/t ，/w 还/d 没有/v 哪个/ry 国家/n 能够/v 赶超/vn 美国/nsf 。/w 美国/nsf 应对/v 中国/ns 的/ude1 历史/n 、/w 文化/n 、/w 过去/vf 、/w 现在/t 以及/cc 将来/t 有/vyou 更/d 深入/ad 的/ude1 了解/vn ，/w 摒弃/v 把/pba 中国/ns 视作/v 威胁/vn 或/c 挑战/vn 的/ude1 观念/n 。/w 中国/ns 无意/v 威胁/vn 任何/rz 国家/n 。/w 中国/ns 的/ude1 发展/vn 是/vshi 要/v [超越/v 自己/rr]/nz 而/cc 不是/c 要/v 压倒/v 别人/rr 、/w 包括/v 美国/nsf 。/w 
[美国/nsf 公共/b 电视网/n]/nz “/w 查理·罗斯/nrf ”/w 栏目/n 是/vshi 美/b 知名/a 时事/n 访谈/vn 节目/n ，/w 以/p 内容/n 严谨/a 专业/n 著称/v 。/w 每期/r 节目/n 围绕/v 一个/mq 或/c 几个/mq 议题/n ，/w 邀请/v [世界/n 各地/rzs]/nz 各/rz 行业/n 、/w 各/rz 领域/n 精英/n 人物/n 和/cc 重要/a 人士/n 进行/vn 深入/ad 的/ude1 一对一/vl 专访/vn 或/c 圆桌/n 讨论/v ，/w 在/p 美国/nsf 内外/f 很/d 有/vyou 影响力/n 。/w 该/rz 栏目/n 主持人/nnt 罗斯/nrf 是/vshi 美/b 著名/a 资深/b 主持人/nnt ，/w 曾/d 于/p 2011年5月/t 采访/v 在/p 华盛顿/nsf 出席/v [第三/m 轮/qv]/mq [中美/n 战略/n 与/cc 经济/n 对话/vn]/nz 的/ude1 时任/v [中国/ns 国务院/nt]/nt 副总理/nnt 王岐山/nr 和/cc 美/b 财长/n 盖特纳/nrf 。/w 
