王菀之/nr 春风满面/nz 现身/v 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 电影/n 《/w 金鸡/ns sss/x 》/w 配合/v 宣传/vn 打造/v 了/ule 一只/mq [18/m 米/q]/mq 高/a Rubber/x 鸡/n 本/rz 打算/v 放在/v 维港/nz 供/vi 市民/n 观赏/v ，/w 但/c 由于/p 未/d 获/v 政府/nis 有关方面/nz 批准/v 而/cc 被迫/d 取消/v 。/w 昨天/t Rubber/x 鸡/n 回归/v ，/w 新居/n 所在/n 荃湾/nz [愉/ng 景/ng 新城/ns]/nz ，/w 导演/nnt 邹凯光/nr 带着/vn “/w 金鸡/ns 接班人/n ”/w 王菀之/nr 、/w 卫诗雅/nz 等/udeng 出席/v 打气/vn 。/w 王菀之/nr 近日/t 承认/v 与/cc [手办/nz 模型/n]/nz 设计师/nnt EricSo/x 拍拖/nz ，/w 但/c 有/vyou 指/v 王菀之/nr 其实/d 是/vshi “/w 小/a 三/m ”/w ，/w 从/p 杜如风/nr 手上/s 抢走/v Eric/x ，/w 王菀之/nr 则/d 澄清/vi 她/rr 和/cc Eric/x 拍拖/nz 前/f ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 单身/n 。/w 
王菀之/nr 最近/t 传/v 喜讯/n ，/w 与/cc [手办/nz 模型/n]/nz 设计师/nnt EricSo/x (/w 苏卓航/nr )/w 拍拖/nz 并/cc 同居/vi 。/w 王菀之/nr 昨天/t 提起/v 也/d 展露/v 丝丝/nz 甜笑/nz ，/w 坦言/v 是/vshi 经/p 一位/mq 艺术家/nnt 朋友/n 介绍/v 在/p 聚会/vi 上/f 认识/v 。/w 问/v 拍/v 了/ule 拖/v 多久/ryt ？/w 她/rr 笑/v 指/v 超过/v [百/m 小时/n]/mq 。/w 
然而/c 提到/v 被/pbei 指/v 从/p 杜如风/nr 手上/s 抢走/v Eric/x 当/p 上/f “/w 小/a 三/m ”/w ，/w 王菀之/nr 回应/vn 说/v ：/w “/w 他俩/r 没/d 拍拖/nz 很久/d 了/ule ，/w 而/cc 我/rr 和/cc 他/rr (/w Eric/x )/w 都/d 单身/n 好/a [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 经过/p 长时间/nz 相处/vi 才/d 拍拖/nz ，/w 说/v 我/rr ‘/w 小/a 三变/nz 正印/nz ’/w 这/rzv [五/m 个/q]/mq 字/n ，/w 看到/v 好/a 无奈/d ，/w 都/d 是/vshi 为/p 求/v 达到/v 新闻/n 效果/n ，/w 写出/v 不/d 负责任/nz 的/ude1 假设/n 。/w ”/w 王菀之/nr 指/v 她/rr 跟/p 男友/n 早/a 有/vyou 默契/a 不/d 受/v 影响/vn ，/w 但/c 唯一/b 担心/v 是/vshi 影响/vn 到/v 身边/s 好友/n 及/cc 曾/d 合作/vn 过/uguo 的/ude1 艺人/nnt ，/w 也/d 怕/v 父母/n 看到/v 会/v 不/d 高兴/a ，/w 她/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 没想到/nz 妈妈/n 以/p 积极/ad 态度/n 面对/v ，/w 还/d [第一/m 时间/n]/nz 通知/n 我/rr 说/v 女儿/n 杂志/n 出/vf 了/ule ，/w 又叫/v Auntie/x 一起买/nz 来看/u ，/w 叫/vi 大家/rr 捧场/vi ！/w ”/w 
不/d 过问/v 男友/n 旧情/n 史/ng 
Eric/x 获/v 伯母/n 信任/vn 会/v 否/vg 已/d 见/v 家长/n 过关/vi ？/w 王菀之/nr 扭捏/nz 表示/v 不/d 知道/v ，/w 总之/c 现在/t 是/vshi 很/d 开心/a 。/w 笑/v 问/vn 是否/v 送/v [手办/nz 模型/n]/nz 就/d 追/v 到手/vi ？/w 她/rr 带笑/vi 说/v ：/w “/w 收/v 两个/mq 玩具/n 就/d 应承/v 人/n 么/y ！/w 总之/c 大家/rr 会/v 分享/vn 音乐/n 和/cc 设计/vn 这些/rz [艺术/n 创作/vn]/nz 。/w ”/w 但/c 男方/n 曾/d 与/cc 卢巧音/nr 和/cc 蒙嘉慧/nr 拍拖/nz ，/w 传闻/n 也/d 比较/d 花心/n ，/w 王菀之/nr 力/n 撑/v 这/rzv 是/vshi 他/rr 个人/n 的/ude1 事/n ，/w 身为/v 女友/n 也/d 不会/v 追问/v ，/w 最多/ad 也/d 是/vshi 问/v 一些/mq 不问/v 一些/mq ，/w 相反/vi 她/rr 的/ude1 过去/vn ，/w 男友/n 也/d 是/vshi 问/v 一些/mq 有/vyou 一些/mq 不/d 去/vf 问/v ，/w 这/rzv 都/d 是/vshi 尊重/v 和/cc 信任/vn 。/w 已/d 视/vg 对方/n 为/p 结婚/vi 对象/n ？/w 她/rr 甜笑/nz 说/v ：/w “/w 不会/v 公开/ad 讲/v 啦/y ，/w 我/rr 要/v 有/vyou 矜持/an ，/w 就算/d 是/vshi 也/d 只/d 会/v 暗地里/d 笑/v ，/w 不/d 可以/v 讲/v 出口/vn 。/w ”/w 
