众所周知/vl ，/w 江东桥/nz 又名/n 虎渡桥/nz 或/c 通济桥/nz ，/w 可/v 近日/t 一张/mq 90/m 多年前/d 的/ude1 外国/n 明信片/n 却/d 显示/v ，/w 它/rr 早已/d “/w 出境/vi ”/w 海外/s ，/w 且/c 有/vyou 了/ule 一个/mq 名字/n 叫/vi “/w Pho/x -/w lamBridge/x ，/w Chang/x -/w Chow/x ”/w ，/w 即/v “/w 漳州/ns 浦南桥/nr ”/w 。/w 
这/rzv 张/q 外国/n 明信片/n ，/w 是/vshi 漳州/ns 老照片/nz 收藏者/nz 冯水国/nr 无意/v 收集/vn 到/v 的/ude1 。/w 明信片/n 很/d 陈旧/a ，/w 但/c 其/rz 图案/n 仍/d 可辨别/nz ：/w 一座/mq 古桥/nz 横跨/v 溪/ng 上/f ，/w 溪/ng 上/f 有/vyou 渔船/n ，/w 桥/n 边/k 有/vyou 民居/n ，/w 桥/n 背后/f 是/vshi 一座/mq 大山/ns ，/w 明信片/n 上/f 对/p 桥/n 的/ude1 名称/n 标注/v 是/vshi “/w Pho/x -/w lamBridge/x ,/w Chang/x -/w Chow/x ”/w ，/w 背面/f 写/v 有/vyou 英文/nz “/w POSTCARD/x ”/w 。/w 
作为/p [漳州市/ns 政协/nis]/nto 文史/n 研究/v 工作者/nnt 的/ude1 冯水国/nr 说/v ，/w 第一眼/mq 看到/v 这/rzv 张/q 明信片/n ，/w 感觉/n 很/d 眼熟/a ，/w 再/d 一/m 看/v ，/w 他/rr 明白/v 了/ule ，/w 这/rzv 就是/v 江东/ns 古桥/nz 。/w 为/p 一/m 证/n 真假/n ，/w 他/rr 还/d 特意/d 找/v 来/vf 了/ule 资料/n 图片/n 进行/vn 对比/vn ，/w 并/cc 和/cc 几名/mq 文史/n 工作者/nnt 进行/vn 了/ule 探讨/v ，/w 结果/n 一致/a 认定/v 明信片/n 上/f 的/ude1 桥/n 就是/v 江东/ns 古桥/nz 。/w “/w 明信片/n 上/f 的/ude1 民居/n 、/w 渔船/n 、/w 船型/n 、/w 桥墩/n ，/w 还有/v 背景/n 的/ude1 那/rzv 座/q 山/n ，/w 和/cc 如今/t 资料/n 图片/n 一/m 比/p ，/w 非常/d 相像/a ”/w 。/w 
那么/c ，/w 这/rzv 张/q 老照片/nz 是/vshi 什么/ry 年代/n 的/ude1 ？/w 又是/c 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/w 
冯/nz 老/a 说/v ，/w 这/rzv 张/q 明信片/n 和/cc 一张/mq 以/p 94年前/t [中山/ns 公园/n]/nz 为/p 封面/n 的/ude1 明信片/n 是/vshi 同/p 一批/mq 收集/v 到/v 的/ude1 ，/w 两张/mq 明信片/n 规制/nz [完全/ad 相同/a]/nz ，/w 经/p 几位/n 文史/n 工作者/nnt 论证/vn 后/f 认为/v ，/w 这/rzv 两张/mq 明信片/n 应该/v 属于/v 同一/b 时期/n ，/w 应/v 在/p 90/m 多年前/d ，/w 也/d 就是/v 清末/t 民国/n 初期/f 。/w “/w 这/rzv 张/q 明信片/n 是/vshi 从/p 国外/s 回流/v 到/v 漳州/ns 的/ude1 ，/w 应/v 是/vshi 当时/t 来/vf 漳/ng 的/ude1 传教士/nnt 或/c 外国/n 游客/n 拍/v 下/f 照片/n 后/f ，/w 拿到/v 国外/s 印制/v 成/v 明信片/n 的/ude1 。/w ”/w 冯/nz 老/a 说/v 。/w 
那/rzv 为何/ryv 会/v 被/pbei 翻译/v 成/v “/w Pho/x -/w lamBridge/x ，/w Chang/x -/w Chow/x ”/w 呢/y ？/w [漳州市/ns 芗城区/ns 文史/n 办/v]/nt 的/ude1 王和贵/nr 解释/v ，/w 如今/t 的/ude1 芗城区/ns 浦南镇/ns 在/p 当时/t 是/vshi 漳州/ns 北区/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 水路/n [交通/n 枢纽/n]/nz ，/w 漳州/ns 人民/n 运货/v 到/v 国外/s ，/w 都/d 要/v 经过/p 浦南/ns 再/d 到/v 厦门/ns 口岸/n ，/w 再/d 从/p 厦门/ns 出口/vn 到/v 国外/s 。/w 估计/v 在/p [那个/rz 年代/n]/nz ，/w 浦南/ns 给/p 外国/n 传教士/nnt 或/c 游客/n 留下/v 深刻/a 印象/n ，/w 再/d 加上/v 外国人/n 对/p 漳州/ns 地名/n 还/d 不够/a 了解/v ，/w 因此/c ，/w 在/p 印制/v 明信片/n 时/ng 打/v 上/f “/w Pho/x -/w lamBridge/x ，/w Chang/x -/w Chow/x ”/w 也/d 是/vshi 情有可原/vl 的/ude1 。/w 
王和贵/nr 说/v ，/w 这/rzv 张/q 明信片/n 也/d 足以/d 说明/v ，/w 90/m 多年前/d ，/w 当时/t 的/ude1 江东/ns 古桥/nz 已/d 成为/v 一个/mq 景点/n ，/w 名扬/v 海外/s 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
