投考/v [注册/vn 理财/vn 规划师/nnt]/nz 已/d 成为/v 澳门/ns 金融/n [从业/b 人员/n]/nz 的/ude1 热门/a 选择/v 。/w 由于/p 相关/vn [资格/n 证书/n]/nz 已/d 得到/v [特区/n 政府/nis]/nto 认可/vn ，/w 自/p 2013年/t 开办/v [中国/ns 注册/vn 理财/vn 规划师/nnt 协会/nis]/nt [理财/vn 规划师/nnt]/nz 证书/n 课程/n 以来/f ，/w 澳门/ns 已有/v [40/m 人/n]/mq 获得/v 该/rz 资格/n 。/w 
据/p 澳门/ns 官方/n 统计/vn ，/w 2011年/t 以来/f ，/w 澳门/ns 居民/n 所/usuo 持有/v 的/ude1 由/p 境外/s 无关/v 连/ulian 实体/n 发行/v 的/ude1 [证券/nis 投资/vn]/nz 连续/a 两年/mq 创/v 历史/n 新高/n ，/w 其中/rz 投资/vn 于/p 大陆/ns 实体/n 发行/v 的/ude1 证券/nis 占/v 澳门/ns 居民/n 境外/s [证券/nis 投资/vn]/nz 总市值/nz 比重/n 的/ude1 35.4%/m ，/w 居首位/nz 。/w 
随着/p 澳门/ns 居民/n 投资/vn 热情/an 的/ude1 高涨/a ，/w [中国/ns 注册/vn 理财/vn 规划师/nnt 协会/nis]/nt 2013年/t 在/p 澳门/ns 设立/v 分会/nis ，/w 并/cc 推出/v [注册/vn 理财/vn 规划师/nnt]/nz [资格/n 考试/vn]/nz 课程/n ，/w 受到/v 澳门/ns 金融/n 业界/n 的/ude1 欢迎/vn 。/w 据悉/v ，/w 参与/v 课程/n 培训/vn 及/cc 考试/vn 的/ude1 学员/nnt 均/d 来自/v 保险公司/nis 和/cc 银行/nis 。/w 
[中国/ns 注册/vn 理财/vn 规划师/nnt 协会/nis]/nt 澳门/ns 分会/nis 副会长/nnt 郭玮旺/nr 说/v ，/w [中国/ns 注册/vn 理财/vn 规划师/nnt 协会/nis]/nt 澳门/ns 分会/nis 的/ude1 设立/vn ，/w 不仅/c 为/p 澳门/ns 金融/n [从业/b 人员/n]/nz 考取/v [注册/vn 理财/vn 规划师/nnt]/nz 会员/nnt 资质/n 提供/v 了/ule 方便/a ，/w 也/d 为/p 澳门/ns 市民/n 享受/v 更好/d 的/ude1 [金融/n 服务/vn]/nz 提供/v 了/ule 保障/vn 。/w (/w 记者/nnt 刘冬杰/nr )/w 
