昨天/t 凌晨/t ，/w 因/p [轨道/n 交通/n]/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 施工/vn 需要/v ，/w [城市/n 广场/n]/nz 站/vi 实施/v 一期/b 围挡/nz ，/w 嘉禾/ns 路/n 与/cc 仙岳/nz 路/n [交叉/vn 路口/n]/nz 开始/v 施行/vn [四/m 个/q]/mq 方向/n 车辆/n 通行/vi 全面/ad 禁/v 左/f 。/w 
围挡/nz 将/d 持续/vd 到/v 5月18日/t ，/w 昨天/t 是/vshi 围挡/nz 实施/v 的/ude1 第一天/mq ，/w 导报/n 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 一期/b 围挡/nz 分为/v [三/m 块/q]/mq 区域/n ，/w 沿着/p 嘉禾/ns 路/n 的/ude1 前后/f 两块/mq 围挡/nz 区域/n 已经/d 完成/v 围挡/nz ，/w 十字路口/n 中间/f 的/ude1 区域/n ，/w 围挡/nz 施工/vn 还/d 在/p 进行/vn ，/w 来往/vi 车辆/n 正/d 缓慢/a 前行/v ，/w 时常/d 会/v 出现/vn 排长队/nz 的/ude1 情况/n 。/w 
[施工/vn 现场/s]/nz ，/w 嘉禾/ns 路/n 和/cc 仙岳/nz 路/n 路口/n 中央/n 被/pbei 石礅/nr 围成/nz 了/ule 一个/mq 圈/qv ，/w 施工/vn 人员/n 正在/d 架设/v 隔板/n ，/w 今后/t 地铁/n 施工/vn 将/d 在/p 围挡/nz 内/f 进行/vn 。/w 围挡/nz 将/d 占用/v 嘉禾/ns 路/n 双向/b 共/d [8/m 条/q]/mq 主/ag 车道/n ，/w 目前/t 由/p 嘉禾/ns 路/n 出/vf 岛/n 和/cc 进/vf 岛/n 方向/n 均/d 缩减/v 为/p [3/m 个/q]/mq 直行/nz 车道/n 和/cc [1/m 个/q]/mq 右转/nz 车道/n ，/w 取消/v 左转/nz 车道/n ，/w 并/cc 设置/v 了/ule 宽/a 约/d [2/m 米/q]/mq 的/ude1 人行道/n 。/w 车辆/n 行经/v 该/rz 施工/vn 围挡/nz 区域/n ，/w 有/vyou 限速/n 要求/n 。/w 
受/v [城市/n 广场/n]/nz 站/vi 围挡/nz 影响/vn ，/w SM/x 附近/f 几个/mq 路口/n 的/ude1 交通/n 压力/n 都/d 比较/d 大/a 。/w [昨日/t 下午/t]/nz [3/m 点/qt]/mq 多/a ，/w [文化/n 艺术/n]/nz 中心/nis 往/p SM/x 方向/n ，/w 车流/n 巨大/a 排队/vi 现象/n 明显/a ；/w [昨日/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq ，/w 嘉禾/ns 路上/s 吕厝/nr 天虹/nz 附近/f ，/w 因/p 围挡/nz 减少/v 的/ude1 车道/n ，/w 相对/d 来往/vi 车流/n 有点/d 力不从心/vl ，/w 吕厝/nr 天虹/nz 往/p 体育/n 路/n 方向/n 同样/d 出现/v 排长队/nz 的/ude1 情形/n 。/w 
对此/d ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 围挡/nz 施工/vn 将/d 持续/vd [120/m 天/qt]/mq 之/uzhi 久/a ，/w 市民/n 出行/vi 最好/d 选择/v 绕行/vn ，/w 避免/v 给/p 相关/vn 路段/n 造成/v 较大/d 交通/n 压力/n ，/w 同时/c 也/d 节省/v 市民/n 出行/vi 时间/n ，/w 减少/v 事故/n 发生/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 孙春燕/nr //w 文/ng 吴晓平/nr //w 图/n ）/w 
