一名/mq [年轻/a 男子/n]/nz 用/p 木棍/n 拨动/v 燃烧/vn 的/ude1 垃圾/n 
近日/t ，/w 福州/ns 盖山镇/ns 阳岐村/ns 的/ude1 村民/n 发现/v ，/w 乌龙/r 江畔/n 靠近/v 该村/r 的/ude1 一片/mq 沙洲/n ，/w 昔日/t 水/n 清/tg 沙白/nr 、/w [草木/n 葱茏/z]/nz ，/w 如今/t 变得/vi 面目全非/al 。/w 一/m 到/v 晚上/t ，/w [一辆/mq 辆/q]/mq 车载/b 着/uzhe 渣土/n 、/w [生活/vn 垃圾/n]/nz 、/w [枯枝/n 败叶/nz]/nz 来/vf 此/rzs 倾倒/vi 。/w 美丽/a 的/ude1 沙洲/n ，/w 成/v 了/ule 露天/n [垃圾堆/n 填/v 区/n]/nz ，/w 不少/m 垃圾/n 掉落/v 江/n 中/f ，/w 污染/v 江水/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 现场/s 采访/v 还/d 发现/v ，/w 有人/r 在/p 沙洲/n 上/f 焚烧/v 垃圾/n 。/w 
[盖山镇/ns 政府/nis]/nt 有关/v 人士/n 表示/v ，/w 近期/t ，/w 他们/rr 晚上/t 派/v [3/m 组/n]/mq 执法/vn 人员/n 沿/p 乌龙/r 江岸/ns 巡逻/vn ，/w 并/cc 在/p [三/m 环/n]/mq 进出口/vn 设卡/vi 检查/v 渣土/n 车/n 和/cc 垃圾车/n 。/w 对/p 偷/v 倒垃圾/nz 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 他们/rr 将/d 继续/v 加大/v 巡查/vn 力度/n ，/w 一旦/d 抓/v 到/v ，/w 将/d 依法/d [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
