有意/d 参选/v 台北/ns 市长/nnt 的/ude1 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 19日/t 在/p 高雄/ns 表示/v ，/w 要/v 打赢/v 选/vn 战/vg ，/w 一定/b 要/v 和/cc 民进党/nz 合作/vn 、/w 维持/v 良好/a 关系/n ；/w 如果/c 他/rr 参选/v 台北/ns 市长/nnt ，/w “/w 会/v 让/v 国民党/n 多/a 花/n [200/m 亿元/q]/mq ”/w 。/w 
台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 柯文哲/nr 19日/t 应/v “/w [台湾/ns 南/b 社/n]/nt ”/w 等/udeng 本土/n 社团/n 之/uzhi 邀/v ，/w 到/v 高雄/ns 和/cc 旅/vg 日/b 文化界/n 人士/n 黄文雄/nr 谈/v “/w 进步/vn 公民/n ：/w 脱/v 儒/ng 救/v 台湾/ns ”/w 。/w 谈到/v 今年/t 选举/v 时/ng ，/w 柯文哲/nr 说/v ，/w 如果/c 他/rr 参选/v 台北/ns 市长/nnt ，/w 会/v 让/v 国民党/n 多/a 花/n [200/m 亿元/q]/mq 。/w 
他/rr 说/v ，/w “/w [200/m 亿元/q]/mq ”/w 是/vshi 他/rr 随便/ad 估计/v 的/ude1 ，/w 一旦/d 他/rr 投入/v 台北/ns 市长/nnt 选举/v ，/w 原本/d 国民党/n 可以/v 躺着/v 选/vn ，/w 将/d 会/v 变得/vi 选情/n 紧绷/v ，/w 还/d 冲击/v 国民党/n 在/p 中/f 彰/ag 投/v 的/ude1 选情/n ，/w 国民党/n 为/p 保住/v 中/f 彰/ag 投/v ，/w 投入/v 的/ude1 费用/n 将/d 增加/v ，/w 全/a 台/q 算/v 下来/vf ，/w 国民党/n 要/v 花/n 更多/ad 经费/n 。/w 
对于/p 自己/rr 的/ude1 选举/vn 经费/n ，/w 他/rr 打算/v 5月/t 前/f 最多/ad 花/n [500/m 万元/q]/mq ，/w 至于/p 5月/t 以后/f ，/w “/w 还/d 没有/v 想到/v 那里/rzs ”/w 。/w 
对于/p 加/v 不/d 加入/v 民进党/nz ，/w 他/rr 在/p 受/v 访/v 时/ng 说/v 这/rzv 是/vshi 次要/b 讨论/v ，/w “/w 是/vshi [大石头/nz 理论/n]/nz ，/w 先/d 放大/v 石头/n 、/w 再放/nz 中/f 石头/n 、/w 小石头/nz ，/w 最后/f 才/d 堆/v 沙/n ”/w 。/w 眼光/n 要/v 朝向/v 最后/f 的/ude1 目标/n ，/w 再/d 来/vf 思考/vn 其他/rzv 。/w 
他/rr 说/v ，/w 这场/r 选举/v 一定/b 要/v 和/cc 民进党/nz 合作/vn ，/w 要/v 和/cc 民进党/nz 维持/v 良好/a 关系/n ，/w 民进党/nz 还是/c 在/p 野/b 最大/gm 的/ude1 力量/n ，/w 不/d 和/cc 民进党/nz 合作/vn ，/w 没有/v 办法/n 打赢/v 。/w 
被/pbei 问/v 到/v 是否/v 支持/vn 宋楚瑜/nr 再/d 参选/v ，/w 他/rr 马上/d 说/v “/w 这么/rz 老/a 了/ule ，/w 不要/d 害/v 他/rr (/w 宋楚瑜/nr )/w 。/w ”/w 
“/w 多/a 一个/mq 朋友/n 比/p 多/a 一个/mq 敌人/n 好嘛/nz ！/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 会/v 尽量/d 去/vf 寻求/v 更多/ad 朋友/n 认同/vn ，/w 如果/c 国民党/n 、/w 新党/nz 有/vyou 机会/n ，/w 也/d 会/v 去/vf 接触/v 。/w 
