据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 今年/t 是/vshi 黄埔/ns 建军/vi [90/m 周年/q]/mq ，/w [黄埔/ns 军校/nis]/nt 一期/b 的/ude1 胡宗南/nr 是/vshi 国民党/n [高级/a 将领/nnt]/nz 。/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 胡为真/nr 近日/t 整理/v 父亲/n 的/ude1 传记/n 与/cc 旧作/n 重新/d 出版/v 。/w 
被/pbei 称/v “/w 西北/ns 王/n ”/w 胡宗南/nr 清廉/a 低调/n 
[黄埔/ns 军校/nis]/nt [第一/m 期/qv]/mq 的/ude1 [500/m 位/q]/mq 学生/nnt 中/f ，/w 胡宗南/nr 年纪/n 最大/gm ，/w 最/d 获/v 蒋介石/nr 信任/vn ，/w 毕业/v 两年/mq 就/d 升/v 上/f 师长/nnt 。/w 他/rr 在/p 抗战/vi 与/cc [国共/n 内战/n]/nz 中/f ，/w 统/vi 兵/n 数十万/m 坐镇/v [陕西/ns 西安/ns]/ns ，/w 被/pbei 外界/n 称为/v “/w 西北/ns 王/n ”/w 。/w 但/c 胡宗南/nr 为/p 人/n 清廉/a 低调/n ，/w 也/d 为/p 人/n 所/usuo 称道/v 。/w 
胡宗南/nr (/w 1896至1962/m )/w 是/vshi 浙江/ns 孝丰/nz 人/n ，/w 师范学校/nis 毕业/v 后/f 担任/v 小学/nis 教师/nnt ，/w [28/m 岁/qt]/mq 才/d 考/v 进/vn [黄埔/ns 军校/nis]/nt [第一/m 期/qv]/mq 。/w 由于/p 在/p 东征/v 、/w 北伐/n 时/ng 作战/vi 勇敢/a ，/w 深/a 获/v 蒋介石/nr 赏识/vn 。/w 
