《/w 步步/q 惊情/nz 》/w 是/vshi 由/p [上海/ns 唐人/nz 电影/n 制作/v 有限公司/nis]/ntc 出品/vi ，/w 著名/a 导演/nnt 李国立/nr 执导/v 的/ude1 大型/b [电视/n 连续剧/n]/nz 。/w 故事/n 讲述/v 了/ule 女/b 主人公/n 张晓/nr ，/w 跟/p 大多数/m 一样/uyy 向往/v 美好/a 的/ude1 爱情/n ，/w 稳定/an 的/ude1 工作/vn 。/w 一次/mq 机缘/n 巧合/vi 下/f ，/w 她/rr 来到/v 一家/n 著名/a 的/ude1 大型/b 互联网/n 集团/nis —/w “/w 震天/vi ”/w 工作/vn 。/w [初/f 入/v 职场/n]/nz 的/ude1 她/rr 跟/p 所有/b 新人/n 一样/uyy ，/w 处处/d 受到/v 排挤/vn ，/w 还/d 好/a 受到/v 上司/n 殷正/nr 的/ude1 关怀/vn ，/w 逐渐/d 成熟/a ，/w 她/rr 与/cc 殷正/nr 也/d 产生/v 了/ule 一种/mq 难言/nz 的/ude1 情愫/n 。/w 
[月经量/nz 少/a]/nz 是/vshi 肾脏/n 毒素/n 多/a [4/m 招/v]/mq 给/p 肾脏/n 顺畅/a 排毒/vi 
