昨晚/t ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [第三/m 期/qv]/mq 如期/d 而/cc 至/p 。/w 在/p 经历/n 第一轮/mq 淘汰/v 后/f ，/w 张杰/nr 作为/p 首/q 个/q 补位/nz 歌手/nnt 压力/n 巨大/a ，/w 而/cc 留/v 在/p 台上/s 的/ude1 其他/rzv 歌手/nnt 也/d 不/d 敢/v 懈怠/a ，/w 最终/d 韦唯/nr 垫底/vi 的/ude1 结果/n 则/d 让/v 大家/rr 颇/d 感/vg 意外/a 。/w 
自/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 开播/v 以来/f ，/w 韦唯/nr 一直/d 受到/v 观众/n 的/ude1 热/a 捧/v 。/w 在/p 上周/t 的/ude1 淘汰赛/n 中/f ，/w 韦唯/nr 凭借/p 稳健/a 台风/n ，/w 以/p 一首/mq 《/w 在/p 水/n 一方/mq 》/w 荣登/v 冠军/nnt 宝座/n ，/w 不少/m 观众/n 更/d 在/p 现场/s 大喊/v “/w 女神/n ”/w 以示/nz 支持/v 。/w 
但/c 在/p 昨晚/t 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 韦唯/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 女人花/nz 》/w 虽然/c 深情/n ，/w 却/d 未能/v 感动/vn 现场/s 观众/n ，/w 最终/d 从/p 上周/t 冠军/nnt 直接/ad 滑落/v 至/p [第七/m 名/q]/mq 。/w 赛/vn 后/f 韦唯/nr 面露/nz 难色/n ，/w 表示/v 将/d 在/p [第四/m 集/q]/mq 节目/n 中/f [放手/vi 一搏/nz]/nz 。/w 
不过/c ，/w 这/rzv 尚/d 不能/v 决定/vn 韦唯/nr 将/d 被/pbei 淘汰/v 。/w 从/p 目前/t 的/ude1 排名/vn 状况/n 来看/u ，/w 有/vyou “/w 出局/vi ”/w 危险/an 的/ude1 还有/v 张宇/nr ，/w 他/rr 受到/v 临时/b 换/v 歌/n 的/ude1 影响/vn ，/w 处于/v [第六/m 名/q]/mq 的/ude1 位置/n 。/w 而/cc 对于/p 连续/a [几/d 场/qv]/mq 都/d 处于/v [第六/m 名/q]/mq 位置/n 的/ude1 他/rr 来说/uls ，/w 如果/c 下一场/n 韦唯/nr 再次/d 拿下/v 冠军/nnt ，/w 那么/c 出局/vi 的/ude1 [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 他/rr 。/w 
