[中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 士兵/nnt 正在/d 加奥/nrf 街头/s 执行/v 警戒/vn 任务/n 。/w 张建波/nr 摄/vg 
[一轮/mq 明月/n]/nz 沉/v 到/v 西边/f 天空/n 的/ude1 一角/n ，/w 马上/d 就/d 凌晨/t 6时/t 了/ule ，/w 沙漠/n 里/f 的/ude1 黑夜/n 仍/d 不/d 舍得/v 远去/v 。/w 喇叭/n 里/f 传来/v 熟悉/vn 的/ude1 号/q 声/qv ，/w 战士/nnt 们/k [一个/mq 个/q]/mq 钻/v 出/vf 帐篷/n ，/w 集合/v 、/w 点名/v 。/w 在/p 马里/ns 东北部/f 最大/gm 城市/n 加奥/nrf ，/w [中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 营地/n 内/f ，/w 一切/rz 似乎/d 同/p 国内/s 军营/ns [并/cc 无/v 二/m 致/v]/nz 。/w 
近日/t ，/w 中国/ns 赴/v 马里/ns [维和/vn 部队/nis]/nz 第二批/mq [245/m 名/q]/mq 官兵/nnd 抵达/v 加奥/nrf ，/w 至此/d [中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz [395/m 名/q]/mq 官兵/nnd 全部/m 到/v 齐/a ，/w 其中/rz 警卫/nnt 分队/n [170/m 人/n]/mq ，/w 工兵/nnd 分队/n [155/m 人/n]/mq ，/w 医疗/n 分队/n [70/m 人/n]/mq 。/w 中国/ns 是/vshi [非洲/nsf 国家/n]/nz 外/f 首/q 个/q 在/p 联合国/nt 驻马/v 里/f 多层面/nz 综合/vn 稳定/an 特派/v 团/n （/w 联/vg 马/n 团/n ）/w 框架/n 下/f 向/p 马里/ns 派出/v [维和/vn 部队/nis]/nz 的/ude1 国家/n ，/w 这次/r 维和/vn 也/d 是/vshi 中国/ns 参与/v [联合国/nt 维和/vn 行动/vn]/nz [30/m 多年来/d]/mq 首次/m 向/p 外/f 派出/v 警卫/nnt 部队/nis 。/w 
“/w 我们/rr 对/p [中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 的/ude1 到来/vn 很/d 满意/v ，/w 现在/t 每晚/r 都/d 可以/v 安心/a 睡觉/vi ”/w 
走进/v [中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 营地/n ，/w 看到/v 整齐/a 的/ude1 帐篷/n ，/w 集装箱/n 板房/nz 和/cc 车辆/n 等/udeng 布置/v 到位/vn ；/w 走出/v 营地/n ，/w 可/v 发现/vn S/x 形/ng 路障/n 、/w 品字形/nz 铁丝网/n ，/w 迷彩/nz 帐篷/n 与/cc 为数不多/vl 的/ude1 树木/n 在/p 一片/mq 荒漠/n 中/f 形成/v 小/a 片/q 绿洲/n 。/w 
加奥/nrf 濒临/v 沙漠/n ，/w 也/d 是/vshi 离/v 反政府/nz 武装/n 最近/t 的/ude1 前沿/s 城市/n 之一/rz 。/w 这里/rzs 有/vyou 高温/n 、/w 干燥/a 、/w 沙尘暴/n ，/w 还有/v 需要/vn 时刻/n 紧绷/v 的/ude1 神经/n 。/w “/w 体力/n 消耗/v 最大/gm 的/ude1 时候/n ，/w 一天/mq 能/v 喝/vn [6/m 到/v 7/m 瓶/n]/mq 大/a 瓶/n 的/ude1 矿泉水/nf ”/w ，/w 一名/mq 身穿/v 防弹衣/n 、/w 头戴/nz [防弹/vn 头盔/n]/nz 的/ude1 战士/nnt 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 说/v ，/w 战士/nnt 们/k 都/d 是/vshi 从/p [中国/ns 东北/ns]/nz 乘飞机/nz 来/vf 的/ude1 ，/w 黑龙江/ns 冬季/t 最/d 冷/a 时/ng 和/cc 加奥/nrf 较/d 热/a 时/ng 温差/n 超过/v [80/m 摄氏度/q]/mq 。/w 
[中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 的/ude1 营地/n 位于/v 加奥/nrf 市/n 第八区/nz 。/w 这里/rzs 居民/n 有/vyou 7000多人/m ，/w 村子/n 本来/d 发展/v 势头/n 良好/a ，/w 但/c 危机/n 令/v [很多/m 人/n]/mq 逃走/v 。/w 第八区/nz [87/m 岁/qt]/mq 的/ude1 村长/nnt 伊萨/nrf 在/p 家中/s 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ：/w “/w 我们/rr 对/p [中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 的/ude1 到来/vn 很/d 满意/v ，/w 现在/t 每晚/r 都/d 可以/v 安心/a 睡觉/vi 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 村民/n 会/v 一直/d 和/cc 联/vg 马/n 团/n 在/p 一起/s ，/w [中国/ns 军人/nnt]/nz 若/c 有/vyou 困难/an 他们/rr 也/d 会/v 尽力/d 帮助/v 。/w 
联/vg 马/n 团/n 东部/f 战区/n 司令/nnt 桑贝/nrf 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 中国/ns 维和/vn 士兵/nnt 从/p 第一天/mq 踏上/v 马里/ns 土地/n 就/d 展示/v 出/vf 良好/a 的/ude1 风貌/n ，/w “/w 我/rr 对/p 他们/rr 夜以继日/dl 的/ude1 [辛勤/ad 劳动/vn]/nz 很/d 满意/v ，/w [中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 将/d 成为/v 联/vg 马/n 团/n 的/ude1 王牌/n 。/w ”/w 
桑贝/nrf 说/v ，/w 中国/ns 工兵/nnd 分队/n 的/ude1 经验/n 会/v 使/v 联/vg 马/n 团/n 受益/vi ，/w 医疗/n 分队/n 将/d 在/p 加奥/nrf 建起/v 东部/f 战区/n 首/q 个/q [二级/b 医院/nis]/nz ，/w 警卫/nnt 分队/n 会/v 负责/vn 战区/n 司令部/nnt 及/cc 加奥/nrf 机场/nis 的/ude1 [保卫/v 工作/vn]/nz 。/w 中国/ns 作为/p [联合国/nt 安理会/n]/nt [5/m 个/q]/mq [常任/b 理事国/n]/nz 之一/rz ，/w 一直/d 重视/v [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 。/w “/w 我们/rr 感谢/v 中国/ns 对/p 我们/rr 多方位/b 的/ude1 支持/vn ，/w [非洲/nsf 国家/n]/nz 希望/v 通过/p 维和/vn 学/v 到/v 中国/ns 经验/n ，/w 我们/rr 对/p 马里/ns 北部/f 未来/t 局势/n 非常/d 乐观/a 。/w ”/w 
马里/ns 官方/n 报纸/n 《/w 发展/v 报/n 》/w 社长/nnt 苏莱曼/nrf 向/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 马里/ns 人民/n 有/vyou 理由/n 为/p [中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 的/ude1 到来/vn 和/cc 全面/ad [执行/v 任务/n]/nz 欢欣鼓舞/vl 。/w “/w 联/vg 马/n 团/n 未来/t 兵力/n 会/v 超过/v [1/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w [中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 将/d 加强/v 联/vg 马/n 团/n 的/ude1 实力/n 。/w ”/w 
“/w 去年/t 12月/t 中旬/t 立法/vn 选举/v 投票/vn 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 的/ude1 士兵/nnt 都/d 把/pba 枪/n 放在/v 身边/s ，/w [和/cc 衣/ng 而/cc 睡/v]/nz ”/w 
[中国/ns 维和/vn 部队/nis]/nz 工兵/nnd 分队/n 士兵/nnt 杨文强/nr 说/v ，/w 别/d 看/v 现在/t [3/m 个/q]/mq 分队/n 营地/n 里/f 布置/v 都/d 还/d 不错/a ，/w 去年/t 10月26日/t 最早/d 来/vf 接/v 装备/n 的/ude1 时候/n ，/w 院子/n 里/f 土地/n 还/d 高低/n 不平/a ，/w 墙/n 边/k 的/ude1 沙子/n 都/d 快/a 齐/a 墙/n 高/a 了/ule 。/w “/w [3/m 月份/n]/mq 气温/n 就/d 会/v 高/a 起来/vf ，/w 不过/c 大家/rr 都/d 做好/v 了/ule 思想/n 准备/v ，/w 工作量/n 虽/c 大/a ，/w 但/c 所有/b 人/n 都/d 充满/v 干劲/n 。/w ”/w 
