[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 市长/nnt 刘可清/nr 率领/v 厦门市/ns 春节/t 慰问团/nis 走访/v 慰问/vn 厦门/ns 警备区/n ，/w 与/cc 厦门/ns 警备区/n 政委/nnt 蔡建新/nr 等/udeng 座谈/vn ，/w 畅叙/v 军民/n 鱼水情/n ，/w 共谋/v [双拥/n 工作/vn]/nz 新篇章/n 。/w 
市/n 领导/n 叶重耕/nr 、/w 林国耀/nr ，/w 厦门/ns 警备区/n 领导/n 林耀明/nr 、/w 陈龙德/nr 、/w 刘建军/nr 等/udeng 参加/v 。/w 
刘可清/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 厦门/ns 警备区/n 全体/n 官兵/nnd 致/v 以/p 诚挚/a 的/ude1 问候/vn 和/cc 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全市/n 上下/f 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n ，/w 加快/v 推进/vn 跨/v 岛/n 发展/vn ，/w 努力/ad 建设/vn 美丽/a 厦门/ns ，/w 全市/n 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 社会/n 安定/a 稳定/an 。/w 这些/rz 成绩/n 的/ude1 取得/v ，/w 离不开/v 厦门/ns 警备区/n 的/ude1 关心/vn 、/w 帮助/v 和/cc 支持/v 。/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 启动/vn 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 全面/ad 推进/vi 美丽/a 厦门/ns 建设/vn 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 希望/v 厦门/ns 警备区/n 继续/v 关心/vn 支持/v ，/w 积极/ad 参与/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 也/d 将/d 全力/d 支持/v 部队/nis 的/ude1 建设/vn 与/cc 发展/vn ，/w 努力/ad 为/p 官兵/nnd 工作/vn 生活/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 环境/n 。/w 
蔡建新/nr 表示/v ，/w [衷心/d 感谢/v]/nz [厦门/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 和/cc 全市/n 人民/n 对/p 部队/nis 官兵/nnd 的/ude1 关心/vn 厚爱/n ，/w 厦门/ns 警备区/n 作为/p 拥政爱民/n 的/ude1 牵头/vn 单位/n ，/w 将/d 一如既往/vl 关心/v 支持/vn 厦门/ns [经济/n 社会/n]/nz 建设/vn ，/w 协调/v 组织/n 驻/v 厦/b 部队/nis 参与/v 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ，/w 推进/vi 军民/n 融合/v 深度/n 发展/vn ，/w 为/p 争创/v 全国/n [双拥/n 模范/n 城/n]/nz “/w 九连/nz 冠/ng ”/w 做出/v 新的/a 贡献/n 。/w （/w 记者/nnt 黄怀/nr ）/w 
