原/b 标题/n ：/w 李敏镐/nr 春晚/n 唱/v 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 
昨日，2014/t 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 官方/n 微博/n 发布/v 消息/n ，/w 透露/v 韩星/nr 李敏镐/nr 将/d 同/p 庾澄庆/nr 一同/d 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 上/f 演唱/v 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 此外/c ，/w 演员/nnt 黄渤/nr 在/p 春晚/n 上/f 不/d 演/v 小品/n 唱/v 新歌/n ，/w 他/rr 将/d 演唱/v 由/p 作家/nnt 梁芒/nr 作词/v ，/w 民谣歌手/nnd 郝云/nr 作曲/vi 的/ude1 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w 。/w 前/f 日/b 直通/v 春晚/n 决出/v 获得/v 春晚/n 邀请函/n 的/ude1 选手/n ，/w “/w 快男/n ”/w 冠军/nnt 华晨宇/nr 和/cc “/w 好/a 声音/n ”/w 冠军/nnt 李琦/nr 都/d 成功/a 突围/vi 。/w 
李敏镐/nr 搭/v 庾澄庆/nr 有/vyou 玄机/n 
昨日/t ，/w 春晚/n 官方/n 微博/n 透露/v ，/w 庾澄庆/nr 、/w 李敏镐/nr 将/d 献/v 唱/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 表演/vn 的/ude1 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 原/b 是/vshi 由/p 庾澄庆/nr 主唱/nnt 的/ude1 台湾/ns 电视剧/n 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 主题曲/n 。/w 另据/nz “/w 央视/j 新闻/n ”/w 微博/n 透露/v ，/w 李敏镐/nr 之所以/c 会/v 和/cc 庾澄庆/nr 合唱/vn 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 是因为/c 其/rz 主演/v 的/ude1 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 系/v 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 韩国/nsf 翻拍/nz 版/n ，/w 李敏镐/nr 在/p 该剧/r 饰演/v 的/ude1 具俊表/nz 在/p 亚洲/ns 走红/vi ，/w 他/rr 曾经/d 用/p 韩语/n 翻唱/v 过/uguo 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 的/ude1 主题曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ；/w 而/cc 这/rzv 首/q 歌/n 原唱/n 则/d 是/vshi 庾澄庆/nr 。/w 
