妻子/n 为/p 让/v 丈夫/n 获释/vi 托人/v 求/v “/w 纪委/nnt ”/w 被/pbei 骗走/nz 1460万/m 
丈夫/n 被/pbei 纪委/nnt 带走/v 调查/vn ，/w 王/n 女士/n 想/v 疏通/vn 关系/n 让/v 丈夫/n 获释/vi ，/w 结果/n 被/pbei 北京/ns 华声/nz 国际/n 记者/nnt 俱乐部/nis 有限公司/nis 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 任鹏宇/nr 骗走/nz [1460/m 万元/q]/mq 。/w 经/p 催/v 要/v ，/w 对方/n 退回/v [650/m 万元/q]/mq 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 市/n [二/m 中/f]/mq 院/n 一审/b 以/p 诈骗罪/n 判处/v 任鹏宇/nr 无期徒刑/n 。/w 
自述/n 经历/n 
为/p 捞/v 老公/n 损失/n 810万/m 
据/p 王/n 女士/n 陈述/v ，/w 2011年12月27日/t ，/w 丈夫/n 张某/nz 被/pbei [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 以/p 协助/v 调查/vn 为/p 名/q 带走/v ，/w 一直/d 没有/v 消息/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 她/rr 一直/d 想/v 托人/v 打听/v 打听/v 消息/n 。/w 
2012年3月/t ，/w 有人/r 给/p 王/n 女士/n 推荐/v 了/ule 一个/mq 叫/vi 任鹏宇/nr 的/ude1 男子/n ，/w 称/v 对方/n 与/cc 安徽省/ns 的/ude1 领导/n 很/d 熟/a 。/w 此/rzs 后/f ，/w 王/n 女士/n 来到/v 北京/ns 与/cc 任鹏宇/nr 见面/vi ，/w 对方/n 的/ude1 名片/n 上/f 写/v 着/uzhe 华声/nz 国际/n 记者/nnt 俱乐部/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 、/w 总编辑/nnt 。/w 同年/d 3月14日/t ，/w 任鹏宇/nr 致电/v 王/n 女士/n ，/w 说/v 可以/v 疏通/vn 关系/n 让/v 纪委/nnt 放/v 人/n ，/w 但/c 需要/v [900/m 万元/q]/mq 。/w 王/n 女士/n 答应/v 了/ule ，/w 当晚/t 筹/v 到/v [100/m 万元/q]/mq 现金/n 给/p 了/ule 任鹏宇/nr ，/w 之后/f 又/d 给/p 了/ule 任鹏宇/nr [445/m 万元/q]/mq 。/w 几天后/nz ，/w 任鹏宇/nr 约/d 王/n 女士/n 见面/vi ，/w 说/v 他/rr 已/d 去/vf 过/uguo 纪委/nnt ，/w 张某/nz 的/ude1 事情/n 不大/d ，/w 让/v 她/rr 赶快/d 把/pba [900/m 万元/q]/mq 都/d 给/p 了/ule ，/w 只要/c 钱/n 到位/vi 马上/d 放/v 人/n ，/w 还/d 让/v 她/rr 到/v 合肥/ns ，/w 把/pba [400/m 万元/q]/mq 存入/v “/w [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 的/ude1 妹妹/n ”/w 的/ude1 账户/n ，/w 王/n 女士/n 都/d 照做/v 。/w 
