[翻版/n 张柏芝/nr]/nz 盘点/v 娱乐圈/nz 到底/d 有/vyou 几个/mq [翻版/n 张柏芝/nr]/nz 
张柏芝/nr 身上/s 从来不/d 缺/v 话题/n ，/w 近日/t ，/w 张柏芝/nr 再次/d 成/v 了/ule 娱乐圈/nz 的/ude1 [热门/a 事件/n]/nz ，/w 不过/c 这次/r 是/vshi [翻版/n 张柏芝/nr]/nz 。/w 818/m 那些/rz 被/pbei 称为/v “/w [翻版/n 张柏芝/nr]/nz ”/w 的/ude1 女星/nnd ，/w 看/v 她们/rr 到底/d 哪个/ry 才/d 是/vshi 最/d 靠谱/nz 的/ude1 [翻版/n 张柏芝/nr]/nz ！/w 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 韩国/nsf 专门/d 撮合/v 未婚/vn 男女/n 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 配对/vi 》/w 于/p 18日/t 公开/ad 的/ude1 剧照/n 中/f ，/w [2/m 号/q]/mq 女/b 嘉宾/n 长相/n 酷似/v 香港/ns 知名演员/n 张柏芝/nr ，/w 吸引/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 目光/n ，/w 据悉/v ，/w 该/rz 名/q 女子/n 的/ude1 美貌/n 在/p 历届/b 参加/v 节目/n 的/ude1 嘉宾/n 中/f ，/w 是/vshi 相当/d 难能可贵/vl 的/ude1 ，/w 因此/c 在/p 节目/n 中/f 能否/v 顺利/ad 速配/nz 成功/a ，/w 备受/v 观众/n 关注/v 。/w 
