据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 涉嫌/v 弃职/nz 潜逃/vi 英国/ns 的/ude1 台湾/ns “/w 军情/n 局/n ”/w 前/f 中尉/nnt 女/b 军官/nnt 叶玫/nr ，/w 昨天/t (/w 19日/t )/w 由/p 英国/ns 遣送/v 回/v 台/q ，/w 随即/d 解送/v 台/q 中/f 地/ude2 检署/nz ；/w 检察官/nnt 认为/v 她/rr 涉嫌/v 最高/a 可/v 处/n 5年/t 徒刑/n 的/ude1 台湾/ns “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w [第/m 39/m 条/q]/mq “/w 违背/v 职役/nz 职责/n 罪/n ”/w ，/w 且/c 有/vyou 再度/d 逃亡/vi 之/uzhi 虞/ng ，/w 声押/nz 获准/v 。/w 
无法/v 如愿/vi 和/cc 母亲/n 一起/s 回家过年/v 
叶玫/nr 听到/v 法官/nnt 裁定/v 结果/n ，/w 表情/n 震惊/v 。/w 律师/nnt 转述/v ，/w 叶玫/nr 自认/nz 已/d 坦承/v 并/cc 回/v 台/q 接受/v 司法/n 制裁/vn ，/w 对/p 遭/v 羁押/vn 很/d 遗憾/a 。/w 无法/v 如愿/vi 和/cc 母亲/n 一起/s 回家过年/v ，/w 她/rr 托/v 律师/nnt 转告/v 母亲/n ：/w “/w 妈/n ，/w 好好/d 保重/v 。/w ”/w 
叶玫/nr 的/ude1 母亲/n 昨晚/t 一直/d 守/v 在/p 地/ude2 检署/nz ，/w 听到/v 女儿/n 被/pbei 押/v ，/w 双眼/n 泛/v 泪/n ，/w 声音/n 沙哑/a 说/v “/w 很/d 失望/a ”/w 。/w 
据/p 报道/v ，/w 叶玫/nr 抵/v 台/q 后/f ，/w [最后/f 一个/mq]/nz 走出/v 飞机/n ，/w 穿着/n 毛衣/n 、/w 休闲/vn 牛仔裤/n 、/w 运动鞋/n ，/w 拿/v 了/ule 两件/mq 手提/b 行李/n 下/f 机/ng ，/w 刚/d 下/f 机/ng 时/ng 还/d 露出/v 古怪/a 的/ude1 表情/n ，/w 看见/v 媒体/n 采访/v ，/w 瞬间/n 低头/vi 躲/v 在/p 调查/v 官/n 后方/s 。/w 
叶玫/nr 稍后/d 在/p 检察官/nnt 签发/v 的/ude1 拘票/n 上/f 签名/vi ，/w 确认/v 由/p 调查/v 官/n 依法/d 执行/v 逮捕/vn 。/w 当/p 调查/v 官/n 要/v 替/p 叶玫/nr 上/f 铐/v 时/ng ，/w 叶玫/nr 情绪/n 突然/ad 变化/vn ，/w 先/d 拿/v 外套/n 罩/v 在/p 头/n 上/f ，/w 再/d 转身/vi 躲避/v 媒体/n 拍摄/v 上/f 铐/v 画面/n ，/w 调查/v 官/n 花/n 了/ule 一番/mq 功夫/n 才/d 上/f 妥/a 手铐/n 。/w 
