一年一度/bl 的/ude1 春运/n 已/d [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w [一张/mq 张/q]/mq 轻薄/a 的/ude1 车票/n ，/w 承载/v 着/uzhe [无数/m 人/n]/mq 回家/vi 团圆/vi 的/ude1 期盼/vn 。/w 记者/nnt １９日一早/t 来到/v [福州/ns 火车站/n]/nz 看到/v ，/w 广场/n 上/f 已/d 聚集/v 了/ule 不少/m 等候/v 进站/vn 的/ude1 人们/n ，/w 凛冽/a 的/ude1 寒风/n 丝毫/a 吹/v 不/d 走/v 他们/rr 渴望/v 尽早/d 回家/vi 的/ude1 热情/an 。/w 
在/p 广场/n 的/ude1 中央/n 蹲坐/nz 着/uzhe 几位/n 中年人/n ，/w 身旁/s 堆放/v 着/uzhe 大大小小/z 的/ude1 行李箱/n 、/w 背包/n 和/cc 麻袋/n 。/w 记者/nnt 走近/v 询问/vn 得知/v ，/w 原来/d 他们/rr 是/vshi 一群/mq 在/p 福州/ns 从事/vi 工业/n [设备/n 安装/v]/nz 的/ude1 山东/ns 籍/ng [外来/b 务工人员/nnd]/nz ，/w 一行/n [１１/m 人/n]/mq 都/d 准备/v 搭乘/vn 当天/t 同一/b 班/n 火车/n 回/v 菏泽/ns 。/w 虽然/c 网上/s 订购/v 的/ude1 车票/n 是/vshi 下午/t [３/m 点/qt]/mq 多/a 的/ude1 ，/w 但/c 因为/c 不/d 熟悉/v 取/v 票/n 流程/n ，/w 他们/rr 早上/t [８/m 点/qt]/mq 就/d 赶到/v 火车站/n 来/vf 取/v 票/n 。/w 
山东/ns 籍/ng [外来/b 务工人员/nnd]/nz 朱秋/nr 明说/v ，/w 往/p 年/qt 赶上/v 返乡/vn 高峰期/n ，/w 一直/d 在/p 车站/n 排队/vi 都/d 很难/d 买/v 到/v 票/n ，/w 今年/t 托人/v 在/p [网上/s 订票/vn]/nz ，/w 方便/a 了/ule 不少/m ，/w 可以/v 按计划/d 安排/v 出行/vn 。/w 
[４６/m 岁/qt]/mq 的/ude1 朱秋明/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 工友/n 们/k [２/m 个/q]/mq 多/a 月/n 前/f 来到/v 福州/ns ，/w 由于/p 工种/n 的/ude1 特殊性/n ，/w 他们/rr 常年/d 辗转/vi 于/p 全国/n 各个/rz 城市/n 。/w 从/p 福州/ns 回/v 菏泽/ns 的/ude1 列车/n 需要/v 行驶/vn [２０/m 多个/mq]/mq 小时/n ，/w 虽然/c 朱秋明/nr 只/d 买/v 到/v 了/ule 硬座/n 票/n ，/w 但/c 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 一/m 想到/v 即将/d 与/cc 妻儿/n 见面/vi ，/w 沿途/d 的/ude1 颠簸/vn 都/d 不算/v 什么/ry 。/w 
“/w 不管/c 是/vshi 坐/v 硬座/n 还是/c 没有/v 座/q ，/w 说实话/vl 都/d 无所谓/vl ，/w 能/v 到家/a 过/uguo 个/q 团圆年/n 怎么样/ryv 都/d 成/v 。/w ”/w 朱秋/nr 明说/v 。/w 
