蛇皮袋/nz 、/w 长/a 扁担/n 、/w 旧/a 棉袄/n 、/w 方便面/nf ，/w 这些/rz 农民工/nnd 的/ude1 标准/n “/w 行头/n ”/w ，/w 在/p 如今/t 的/ude1 春运/n 大潮/n 中/f 已/d 渐渐/d 变少/nz 。/w 随着/p [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 近年来/dl 农民工/nnd 返乡/vi “/w 装备/n ”/w 悄然/d 升级/vi ，/w 折射/vi 出/vf 改革/v 浪潮/n 中/f 的/ude1 [社会/n 变迁/vn]/nz 。/w 
18日/t 中午/t ，/w 正在/d [福州/ns 火车站/n]/nz 广场/n 上/f 等候/v K1316/x 次/qv 列车/n 的/ude1 陈丰献/nr ，/w 拉/v 起/vf 工友/n 喝/vg 上/f 了/ule “/w 二锅头/nf ”/w 。/w 陈丰献/nr 一行/n 10余人/m ，/w 都/d 是/vshi 从/p [河南/ns 老家/n]/nz 来到/v 福建/ns 打工/vi 的/ude1 同村/n 人/n 。/w 
就/d 着/uzhe 卤鸡腿/nf 、/w 二两/m 小/a 酒/nf 下/f 肚/ng ，/w 老陈/nz 拉开/v 了/ule 话匣/nz 。/w “/w 今年/t 工资/n 拿得/v 比较/d 顺利/ad ，/w 回家/vi 的/ude1 票/n 也/d 找/v 人/n 提前/vd 帮忙/vi 订/v 好/a 了/ule 。/w 忙活/vi 一/m 整年/d 终于/d 能/v 回家/vn 喽/y ，/w 心情/n 好/a ，/w 喝/vg [两/q 盅/ng]/mq !/w ”/w 
[站/vi 前/f 广场/n]/nz 上/f ，/w 像/v 陈丰献/nr 这样/rzv 扎堆/nz 唠嗑/v 、/w 候车/vn 的/ude1 农民工/nnd 不/d 在/p 少数/m 。/w 
来自/v [山东/ns 泰安/ns]/ns 的/ude1 李玉伟/nr 和/cc 几个/mq 老乡/n 围/v 在/p 一起/s ，/w 玩/v 着/uzhe 扑克/n 打发/v 候车/vn 时间/n 。/w 
