1月17日/t ，/w 眉县/ns 横渠镇/ns 古城村/ns ，/w 姜秀莲/nr 在/p 家中/s 整理/v 柴火/n [本报/rz 记者/nnt]/nz 宋秉琴/nr 摄/vg 
今年/t [71/m 岁/qt]/mq 的/ude1 姜秀莲/nr ，/w 1982年/t 到/v 2012年/t 这/rzv 30/m 年间/n 一直/d 在/p [眉县/ns 横渠镇/ns 敬老院/nis]/nt 里/f ，/w 然而/c 她/rr 可/v 不是/c 住在/v 敬老院/nis 里/f 的/ude1 老人/n ，/w 而是/c 悉心/d 照顾/v 这里/rzs 老人/n 的/ude1 贴心人/n 。/w 
她/rr 是/vshi 院长/nnt 、/w 炊事员/nnt 、/w 服务员/nnt 、/w 卫生员/nnt 
1月17日/t ，/w 在/p 眉县/ns 横渠镇/ns 古城村/ns [6/m 组/n]/mq ，/w 姜秀莲/nr 老人/n 正/d 和/cc 村里/n 的/ude1 老人/n 在家/vi 门口/s 聊天/vi ，/w 见到/v 记者/nnt ，/w 她/rr 热情/an 地/ude2 招呼/v 进屋/vi ，/w 行动/vn 自如/a ，/w 显得/v 比/p 同龄人/n 身体/n 要/v 硬朗/a 。/w 
姜秀莲/nr 与/cc 老伴/n 李/ng 长/a 生育/vn 有/vyou 两/m 儿/ng [三/m 女/b]/mq ，/w 1982年/t ，/w 村里/n 敬老院/nis 要/v 选聘/vn 一名/mq 看护/v 员/ng ，/w 因/p 姜秀莲/nr 之前/f 经常/d 帮助/v 孤寡老人/n 挑水/vi 、/w 做饭/vi ，/w 经/p 村民/n 、/w 干部/nnt 提议/v 姜秀莲/nr 被/pbei 选中/v 。/w 当时/t ，/w 她/rr 家中/s 大/a 女儿/n [15/m 岁/qt]/mq ，/w 其余/rz [4/m 个/q]/mq 孩子/n 尚/d 年幼/a ，/w 最/d 小/a 的/ude1 儿子/n 才/d [3/m 岁/qt]/mq ，/w 家中/s 还有/v 年长/vn 的/ude1 公婆/n 需要/v 照顾/vn ，/w 但/c 姜秀莲/nr 没有/v 因/p 家中/s 困难/an 而/cc 推脱/v ，/w 答应/v 了/ule 乡亲们/nz 的/ude1 请求/vn 。/w 
“/w 从/p 那/rzv 以后/f ，/w 我/rr 放/v 不/d 下/f 那些/rz 老人/n ，/w 他们/rr 跟/p 我/rr 的/ude1 家人/n 一样/uyy 重要/a 。/w ”/w 刚开始/nz 几年/mq ，/w 敬老院/nis 里/f 只有/c [5/m 位/q]/mq “/w 五保/vn ”/w 老人/n 。/w 看护/v 员/ng 也/d 只有/c 她/rr 一人/mq ，/w 她/rr 每天/r 凌晨/t 5时/t 起床/vi 开始/v 照顾/vn 老人/n ，/w 耕地/n 种菜/v 、/w 做饭/vi 喂/v 饭/n 、/w 缝/n 被褥/n 洗/v 衣服/n 、/w 擦药/nz 洗澡/vi …/w …/w 
姜秀莲/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 总结/vn 是/vshi ：/w “/w 在/p 敬老院/nis 里/f 我/rr 有/vyou [四/m 个/q]/mq 角色/n ，/w 一个/mq 是/vshi 院长/nnt ，/w 一个/mq 是/vshi 炊事员/nnt ，/w 一个/mq 是/vshi 服务员/nnt ，/w 一个/mq 是/vshi 卫生员/nnt 。/w ”/w 年复一年/al ，/w 周而复始/vl ，/w 敬老院/nis 的/ude1 老人/n 从/p [5/m 名/q]/mq 增加/v 到/v 20余名/m ，/w 工作量/n 也/d [越来越/d 大/a]/nz ，/w 但/c 她/rr 从/p 没有/v 抱怨/vn 过/uguo 。/w 
2012年/t 这/rzv 一年/mq ，/w 姜秀莲/nr 正式/ad 离开了/v 她/rr 工作/vn 了/ule 整整/d 30年/t 的/ude1 岗位/n 。/w 
