原/b 标题/n ：/w 剧情/n 已/d 落幕/vi 深爱/v 未/d 入土/vi （/w 附/v 照片/n ）/w 
所有/b 人/n 都/d 明白/v ，/w 今年/t 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 只/d 属于/v 王治郅/nr 一个人/mq 。/w 
脱去/v 斗篷/n ，/w 摘下/v 面具/n ，/w 即便/c 是/vshi 作为/p 篮坛/n 传奇/n 压轴/nz 出场/vi ，/w 大/a 郅/ng 脸上/s 挂着/v 的/ude1 依旧/z 只是/d 淡淡/z 一笑/mq 。/w 然而/c ，/w 面对/v [万事达/nz 中心/nis]/nz 内/f 逾/vg 万名/q 球迷/n 的/ude1 起立/vi 和/cc 欢呼/v ，/w 向来/d 腼腆/a 的/ude1 “/w 老男孩/nz ”/w 竟/d 也/d 情不自禁/dl 地/ude2 用/p 飞吻/n 报/n 以/p 回应/vn 。/w 故事/n 的/ude1 一切/rz 正如/v 他/rr 所/usuo 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 剧情/n 已/d 落幕/vi ，/w 我/rr 的/ude1 爱恨/nz 还/d 没/d 入土/vi 。/w ”/w 
出场/vi 仪式/n 后/f ，/w 球馆/n 的/ude1 大屏幕/nz 亮/vi 起/vf 。/w 从/p 最初/d 出道/vi 时/ng 的/ude1 青涩/nz 脸庞/n ，/w 到/v 带领/vn 八一队/nt 完成/v [六/m 连/ulian]/mq 冠/ng 时/ng 的/ude1 意气风发/vl ，/w 再/d 到/v [广州/ns 亚运会/n]/nz 上/f 接受/v 全队/n 膜拜/vn 的/ude1 动人/a 场面/n ，/w 大/a 郅/ng 紧锁/nz 着/uzhe 眉头/n ，/w 认真/ad 地/ude2 看完/v 了/ule 这段/r 几乎/d 囊括/v 了/ule 其/rz [职业/n 生涯/n]/nz 所有/b 重要/a 时刻/n 的/ude1 视频/n ，/w 就/d 连/ulian 作为/p 解说/v 嘉宾/n 的/ude1 姚明/nr 也/d 不禁/d 感叹/v ，/w “/w 今天/t 所有/b 的/ude1 人/n 都/d 是/vshi 冲/v 着/uzhe 大/a 郅/ng 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
[传奇/n 故事/n]/nz 的/ude1 落幕/vn ，/w 总/b 不免/d 带着/vn 伤感/an 。/w 全明星/nz 正/d 赛/vn 前/f ，/w 易建联/nr 就/d 在/p 微博/n 上/f 感慨/v ，/w “/w 今晚/t 可能/v 是/vshi 我/rr [最后/f 一次/mq]/nz 给/p 郅/ng 哥/n 抢/v 篮板/n 了/ule 吧/y 。/w ”/w 这位/r [中国/ns 男篮/nis]/nz 的/ude1 新领袖/nz 甚至/d 在/p 采访/v 中/f 表示/v ，/w 宁愿/d 在/p 比赛/v 中将/nnt 放弃/v 进攻/vn ，/w 也/d 要/v 为/p 老大哥/n 干好/v 苦活/n 。/w 朱芳雨/nr 则/d 表示/v ，/w 要/v 竭尽全力/vl 帮助/v 郅/ng 哥/n 得到/v MVP/x ，/w “/w 我们/rr 只管/d 防/v ，/w 大/a 郅/ng 只管/d 投到/v 累/a 了/ule 为止/u 。/w ”/w 一切/rz 为了/p 大/a 郅/ng ，/w 已/d 成为/v 球员/nnt 间/f 不言而喻/vl 的/ude1 默契/a 。/w 
在/p 王治郅/nr 出场/vi 的/ude1 [15/m 分钟/qt]/mq 时间/n 里/f ，/w 整/v 支/q 南方队/nt 都/d 在/p 尽力/d 给/p 他/rr 创造/v 进攻/vn 的/ude1 机会/n ，/w “/w 老男孩/nz ”/w 也/d 并未/d 辜负/v 大家/rr 的/ude1 期望/vn ，/w 用/p 15分7/t 个/q 篮板/n 的/ude1 表现/vn 为/p 自己/rr 的/ude1 全明星/nz 生涯/n 画/v 上/f 了/ule 句号/n 。/w 尽管/c 南方队/nt 的/ude1 落败/v 最终/d 还是/c 让/v 他/rr 与/cc MVP/x 擦肩而过/vl ，/w 然而/c ，/w 对于/p 已/d [第/m 14/m 次/qv]/mq 参加/v CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 、/w [三/m 度/qv]/mq 捧得/v MVP/x 奖杯/n 的/ude1 他/rr 来说/uls ，/w 这/rzv 早已/d 并不/d 重要/a ，/w 他/rr 在乎/v 的/ude1 是/vshi “/w 努力/ad 将/d [中国/ns 男篮/nis]/nz 带/v 离/v 低谷/n ”/w 。/w 
不知/v 是/vshi 机缘/n 巧合/vi ，/w 或/c 是/vshi 有意/d 为/p 之/uzhi ，/w 每一次/d 南方队/nt 调整/v 阵容/n ，/w 替换/v 大/a 郅/ng 上阵/vi 的/ude1 都/d 是/vshi 与/cc 他/rr 球风/n 相似/a ，/w 同样/d 被/pbei 视作/v 中国/ns 篮坛/n 希望/v 的/ude1 王哲林/nr 。/w “/w 小王/nz ”/w 换/v 下/f “/w 大王/n ”/w ，/w 这/rzv 一幕/nz 被/pbei 姚明/nr 称作/v [中国/ns 篮球/n]/nz 的/ude1 传承/vn 。/w 赛/vn 前/f 的/ude1 歌舞/n 表演/vn ，/w 也/d 同样/d 讲述/v 了/ule 一位/mq 少年/n 在/p 前辈/n 的/ude1 指引/vn 下/f 不断/d 追寻/v 篮球梦/nz 的/ude1 故事/n 。/w 故事/n 中/f ，/w 前辈/n 告诉/v 了/ule 他/rr 追梦/nz 时/ng 最重要/nz 的/ude1 就是/v “/w 坚韧/a ”/w ，/w 而/cc 这/rzv ，/w 或许/d 就是/v 对/p 大/a 郅/ng [职业/n 生涯/n]/nz 最好/d 的/ude1 概括/vn 。/w 
在/p 中国/ns ，/w 很少/ad 有/vyou 球员/nnt 可以/v 在/p [37/m 岁/qt]/mq 依旧/z 保持/v 旺盛/a 的/ude1 斗志/n 和/cc 良好/a 的/ude1 [竞技/n 状态/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 时至今日/dl ，/w 大/a 郅/ng 依旧/z 在/p 苦苦/d 支撑/v 着/uzhe 早已/d 没落/vi 的/ude1 “/w 八一/m 王朝/n ”/w 。/w “/w 在/p [37/m 岁/qt]/mq 继续/v 打球/vn 是/vshi 什么/ry 感觉/n ？/w ”/w 这/rzv 是/vshi 昨晚/t 姚明/nr 抛/v 给/p 王治郅/nr 的/ude1 问题/n 。/w 大/a 郅/ng 的/ude1 回答/vn 依旧/z 简洁/a ，/w 却/d 透着/v 股/q 岁月/n 催/v 人/n 老/a 的/ude1 无奈/d ，/w “/w 恢复/v 的/ude1 时间/n 比/p 打球/vi 的/ude1 时间/n 还要/d 长/a 。/w ”/w 
[中场/s 休息/v]/nz 时/ng ，/w 大/a 郅/ng 客串/v 了/ule 一把/mq [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 的/ude1 解说/vn 。/w 看着/v 连续/a [七/m 次/qv]/mq 扣篮/vi 失败/vi 却/d 在/p [最后/f 一刻/mq]/nz 成功/a 的/ude1 民间/n 扣篮王/nz 朱焱淼/nr ，/w 大/a 郅/ng 说/v ，/w “/w 有时候/d ，/w 成功/a 就是/v 你/rr 再/d 坚持/v 一次/mq 。/w ”/w 对于/p 经历/n 了/ule 无数/m 波折/n 的/ude1 王治郅/nr 而言/uls ，/w 这/rzv 亦/d 或/c 是/vshi 对/p 自己/rr 的/ude1 最好/d 总结/v 。/w 本报/rz [见习/vn 记者/nnt]/nz 谢笑添/nr 
