根据/p 《/w [党政/n 领导干部/nnt 选拔/v 任用/vn 工作/vn 条例/n]/nz 》/w [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 现/tg 将/d 市委/nis 研究/vn 拟提/vn 任/v 副厅级/b 领导/n 职务/n 的/ude1 干部/nnt 予以/vx 任/v 前/f 公示/n 。/w 公示/n 时间/n 为/p 2014年1月20日/t 至/p 2014年1月26日/t 。/w 欢迎/v 向/p [市委/nis 组织部/nis]/nz [反映/v 情况/n]/nz ，/w 发表/v 看法/n 和/cc 意见/n 。/w 
[公示/n 对象/n]/nz :/w 
柯献星/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w [福建/ns 厦门/ns]/ns 人/n ，/w 1963年6月/t 出生/vi ，/w 1984年9月/t 参加/v 工作/vn ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w [中央/n 党校/nis]/nt [大学/nis 学历/n]/nz ，/w 现任/v [厦门/ns 市委/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w 市委/nis (/w 市政府/n )/w [接待/v 办公室/nis]/nto 主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 
公示/n 电话/n :/w 12380/m 
联系/v 处/n 室/n :/w [中共/n 厦门/ns 市委/nis 组织部/nis 干部/nnt 监督/vn 室/n]/nt 
来信/n 投递/vn :/w [中共/n 厦门/ns 市委/nis 组织部/nis 干部/nnt 监督/vn 室/n]/nt 
（/w 邮政编码/n :/w 361018/m ）/w 
[中共/n 厦门/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 
