大/a 热/a 韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w ，/w 本周/t 更新/v 第九/m 、/w [十/m 集/q]/mq 。/w 来/vf 地球/ns 生活/vn 了/ule [四/m 百年/mq]/mq 的/ude1 外星人/n 都敏俊/nr ，/w 解析/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 部分/n 超能力/nz ，/w 而/cc 他/rr 此前/t 提到/v 的/ude1 不能/v 与/cc 人类/n 体液/n 混合/vn ，/w 也/d 揭晓/vi 了/ule 症状/n 。/w 
金秀贤/nr 饰演/v 的/ude1 都敏俊/nr 这/rzv 外星人/n ，/w 简直/d 可以/v 秒杀/v 所有/b 地球/ns “/w 高富帅/nr ”/w ！/w 为/p 啥/ry ？/w 论/v 高/a ，/w 他/rr 有/vyou 让/v 全智贤/nr 花痴/nz 不已/vi 的/ude1 长腿/nz 和/cc 完美/a 身材/n 比例/n 。/w 论/v 富/vg ，/w 他/rr 在/p 地球/ns 攒/v 了/ule [四/m 百年/mq]/mq 的/ude1 资产/n ，/w 半个/mq 首尔/ns 的/ude1 地/ude2 都/d 是/vshi 他/rr 家/q 的/ude1 。/w 论/v 帅/ng ，/w 虽说/c 全剧/n 老/a 摆着/v 一张/mq 扑克脸/nz ，/w 但/c 金秀贤/nr 这种/r 冷静/a 傲娇/vi 的/ude1 面孔/n ，/w 是/vshi 眼下/t 无数/m 粉丝/nf 追捧/v 的/ude1 类型/n ；/w 还/d 记得/v 剧中/n 开头/n ，/w 千/m 颂/vg 伊/b 无比/z 骄傲/an 地/ude2 介绍/v 那/rzv 块/q 首尔/ns 最/d 贵/a 、/w 只有/c 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 明星/nnd 才能/n 挂/v 上去/vf 的/ude1 广告牌/n 不/d ？/w 现实/n 中/f ，/w 那里/rzs 挂/v 的/ude1 正是/v 金秀贤/nr 。/w 
最/d 让/v 人/n 艳羡/vn ，/w 也/d 最/d 惹/v 剧/n 迷/v 热/a 议/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 都敏俊/nr 自/p 带/v 逆天/nz “/w 超能力/nz ”/w 若干/m 。/w 前/f [几/d 集/q]/mq 已有/v 见识/n ，/w 在/p [第九/m 集/q]/mq ，/w 他/rr 亲自/d 做/v 了/ule 更/d 详细/a 的/ude1 说明/vn ：/w 空间/n 移动/vn ，/w 只要/c 知道/v 确切/a 地点/n ，/w 半径/n [两/q 三/m 百公里/nz]/mq 范围内/nz 都/d 可实现/nz ；/w 冻结/v 时间/n ，/w 大概/d 可以/v 做到/v 一分钟/mq 左右/f 。/w 剧中/n 展现/v 的/ude1 ，/w 还有/v 千里眼/n 、/w 顺风耳/n 、/w 速度/n 极快/d 、/w [力/n 大/a 无穷/z]/nz 、/w 长生不老/vl 等/udeng ，/w 有/vyou 剧/n 迷/v 表示/vn ，/w “/w 这/rzv 和/cc 《/w [暮光/nz 之/uzhi 城/n]/nz 》/w 系列/n 的/ude1 吸血鬼/n 爱德华/nrf 设置/v 简直/d 一模一样/al ”/w 。/w 此外/c ，/w 他/rr 毒/n 不/d 死/v ，/w 外伤/n 愈合/vi 能力/n 也/d 超/v 快/a 。/w 还有/v 粉丝/nf 调侃/v ，/w 他/rr 在/p 地球/ns 生活/vn 了/ule [四/m 百年/mq]/mq 而/cc 不/d 近/a 女色/n ，/w 这/rzv 难道/d 不算/v 一种/mq 超能力/nz 吗/y ？/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 目前/t 看到/v 的/ude1 并非/v 全部/m ，/w 而/cc 能力/n 的/ude1 极限/n ，/w 都敏俊/nr 表示/v “/w 自己/rr 也/d 不/d 太/d 清楚/a ”/w 。/w 
不过/c ，/w 这/rzv 外星人/n 也/d 有/vyou 弱点/n ，/w 那/rzv 就是/v 不能/v 与/cc 人类/n 的/ude1 体液/n 混合/vn 。/w 此前/t 观众/n 无比/z 好奇/a 后果/n 是/vshi 啥/ry ，/w 第九/m 集中/v ，/w 他/rr 与/cc 千/m 颂/vg 伊/b 接吻/vi 后/f 揭晓/vi 答案/n ：/w 会/v 发高烧/vl 。/w 烧/vi 到/v 房间/n 里/f 的/ude1 小花/nz 小草/n 都/d 干枯/vi 了/ule ，/w 意识/n 和/cc 活动/v 力/n [急剧/d 下降/vi]/nz ，/w 超能力/nz 的/ude1 控制力/n 也/d 会/v 大/a 受/v 影响/vn 。/w 不过/c ，/w [第/m 十/m 集/q]/mq ，/w 为了/p 保护/vn 千/m 颂/vg 伊/b ，/w 都敏俊/nr 向/p 剧中/n 反派/n 腹黑/nz 财阀/n 继承人/n 暴露/v 了/ule 超能力/nz ，/w 隐藏/v 了/ule [四/m 百年/mq]/mq 的/ude1 外星人/n 身份/n ，/w 眼看/v 就要/d 瞒/v 不/d 下去/vf ，/w 这/rzv 下/f 该/rz 有/vyou 场/qv 大/a 乱/d 了/ule 。/w 
