赵梁氏/nr 老人/n （/w 右/f ）/w 和/cc 来访者/n 聊天/vi 。/w 
在/p 重庆市/ns 潼南县/ns 米心镇/ns 龙王村/ns ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule [101/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老人/n 赵梁氏/nr 。/w 她/rr 的/ude1 好/a 记性/n 在/p 当地/s 尤为/d 出名/a ，/w 至今/d 还/d 能/v 流利/a 背诵/v 《/w 女儿/n 经/p 》/w 、/w 《/w 三字经/n 》/w 以及/cc 《/w 天/qt 生物/n 》/w 等/udeng 国文/n 。/w 为了/p 证明/v 这/rzv 一点/mq ，/w 她/rr 还/d 当着/p 记者/nnt ，/w 即兴/d 背诵/v 了/ule 一段/mq 《/w 三字经/n 》/w ：/w “/w 人/n 之/uzhi 初/f ，/w 性本善/nz ；/w 性/ng 相近/a ，/w 习相远/nr …/w …/w ”/w 
她/rr 面色/n 红润/a ，/w 身体/n 微胖/nz 。/w 家里/s 人手/n 不够/a ，/w 她/rr 还/d 能/v 帮/v 着/uzhe 切/v 猪草/n ，/w 下地/vi 摘/v 南瓜/nf ，/w 做/v 些/q 力所能及/al 的/ude1 家务活/n 。/w 据/p 老人/n 自己/rr 介绍/v ，/w 她/rr 之所以/c 能/v 长寿/a ，/w 有/vyou [三/m 方面/n]/mq 的/ude1 原因/n ，/w 一/m 是/vshi 与/cc [遗传/vn 基因/n]/nz 有关/vn 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 姐妹/n 都/d 是/vshi 寿星/n 。/w 大姐/n 活/v 了/ule [100/m 岁/qt]/mq ，/w 二/m 姐/n 活/v 了/ule [102/m 岁/qt]/mq ，/w 三/m 姐/n 活/v 了/ule [86/m 岁/qt]/mq ，/w 我/rr 是/vshi 老/a 四/m ，/w 比/p 他们/rr 寿命/n 还/d 长/a 一点/mq ，/w 今年/t 已经/d [101/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 根据/p 目前/t 身体/n 状况/n 看/v ，/w 再/d 活/v 几年/mq 没问题/nz 。/w ”/w 
二/m 是/vshi 心态/n 乐观/a ，/w 老人/n 与世无争/vl ，/w 心胸/n 宽阔/a ，/w 会/v 自己/rr 找乐子/nz 。/w 赵梁氏/nr 特别/d 爱/v 听/v 挂/v 在/p 墙上/s 的/ude1 小/a 广播/vn ，/w 有时候/d 还/d 能/v 跟着/v 喇叭/n 学/v 唱/v 简单/a 的/ude1 歌曲/n ，/w 还/d [喜欢/vi 看电视/nz]/nz ，/w 尤其/d 爱/v 看/v 少儿/n 节目/n 。/w 
三/m 是/vshi 老人/n 的/ude1 胃口/n 特别/d 好/a 。/w “/w 我/rr 母亲/n 一点/mq 也/d 不/d 偏食/vi ，/w 家里/s 煮/v 啥/ry ，/w 她/rr 就/d 吃/v 啥/ry ，/w 从不/d 要求/n 我们/rr 给/p 她/rr 开小灶/vl 。/w ”/w 赵梁氏/nr 的/ude1 小/a 儿子/n 赵定瑞/nr 说/v 。/w “/w 她/rr 特别/d 喜欢/vi 吃肉/vi ，/w 一顿/mq 能/v 吃/v 一/m 蒸笼/n 糖/n 肉/n 。/w ”/w ▲/w 
（/w 何君林/nr 李代良/nr ）/w 
