人民网/nz 福州/ns 1月20日/t 电/n （/w 陈晶晶/nr 通讯员/nnt 李/ng 姜锋/nr ）/w 年轻/a 貌美/nz 、/w 家境/n 优越/a ，/w 还有/v 自己/rr 的/ude1 公司/nis ，/w “/w 白富美/nr ”/w 小兰/nz 却/d 与/cc 有/vyou 妻/ng 之/uzhi 夫/ng 彭某/nr 厮混/v 。/w 为此/bl ，/w 两人/mq 还/d 生/v 下/f 了/ule 一个/mq 儿子/n 。/w 该/rz 事情/n 被/pbei 彭/nz 某/rz 的/ude1 妻子/n 知道/v 后/f ，/w 其/rz 妻/ng 带着/vn 一群/mq 亲戚/n 怒/vg 砸/v 了/ule 小兰/nz 位于/v 福州市/ns 台江区/ns 宁化/ns 路/n 某/rz 的/ude1 [高档/b 公寓/n]/nz 。/w 
今年/t [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小兰/nz ，/w 家庭/n 优越/a ，/w 还/d 开办/v 个/q 公司/nis ，/w 收入/n 颇丰/nz 。/w 不/d 愁/v 经济/n 的/ude1 她/rr 感情/n 却/d 屡屡/d 不顺/v 。/w 在/p 一次/mq 交际/vn 活动/vn 上/f ，/w 小兰/nz 认识/v 了/ule 彭/nz 某/rz ，/w 还/d 对/p 其/rz 有/vyou 好感/n 。/w 彭某/nr 也/d 没想到/nz ，/w 相貌/n 平平/z 、/w 收入/n 一般/ad 的/ude1 他/rr ，/w 竟然/d 有/vyou 年轻/a 美貌/n 且/c 富有/v 的/ude1 姑娘/n [爱上/v 自己/rr]/nz 。/w 一段/mq 交往/vn 后/f ，/w 两人/mq 关系/n 密切/ad ，/w 彭某/nr 时常/d 就/d 住/vi 到/v 了/ule 小兰/nz 家/q 。/w 几年/mq 过去/vf ，/w 小兰/nz 还/d 为/p 彭/nz 某/rz 生养/v 下/f 了/ule 一个/mq 儿子/n 。/w 
天下/n 没有/v 不/d 透/v 墙/n 的/ude1 风/n 。/w 虽然/c 丈夫/n 有外遇/nz ，/w 但/c 妻子/n 向/p 某/rz 却/d 没/d 察觉/v 丈夫/n 的/ude1 变化/vn ，/w 一心/d 在家/vi [相夫/nz 教子/vi]/nz 。/w [一次/mq 偶然/a]/nz 的/ude1 机会/n ，/w 有/vyou 亲戚/n 将/d 此事/r 告诉/v 她/rr ，/w 她/rr 才/d 察觉/v ，/w 丈夫/n 经常/d 在/p 单位/n 加班/vi ，/w 宿夜/nz 未归/v ，/w 原来/d 是/vshi 另有/v 图谋/n 。/w 之后/f 就/d 开始/v 对/p 丈夫/n 进行/vn 跟踪/vn ，/w 之后/f 发现/v 了/ule 小兰/nz 的/ude1 住处/n 。/w 
1月19日/t 傍晚/t ，/w 妻子/n 向/p 某/rz 与/cc 母亲/n 带着/vn 一群/mq 亲戚/n 来到/v 小兰/nz 位于/v 福州市/ns 台江区/ns 宁化/ns 路/n 某/rz [高档/b 公寓/n]/nz 。/w 一/m 进门/vi ，/w 向/p 某/rz 就/d 见/v 自己/rr 的/ude1 丈夫/n 与/cc 一个/mq 陌生/a 女子/n 在/p 一起/s ，/w 身边/s 还有/v 个/q 小男孩/nz ，/w 气急/nhd 地/ude2 她/rr 便/d 开始/v 见物/nz 就/d 砸/v ，/w 把/pba 小兰/nz 的/ude1 家/q 弄得/d [一片/mq 狼藉/z]/nz 。/w 
随后/d ，/w [福州市/ns 公安局/nis]/nto [台江/ns 义/ng 洲/ng 派出所/nis]/nt 民警/nnt 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 赶到/v 现场/s 。/w 在/p 了解/v 情况/n 后/f ，/w 民警/nnt 表示/v ：/w 小兰/nz 的/ude1 行为/n 是/vshi 破坏/v 他人/rr 合法/a [婚姻/n 家庭/n]/nz ，/w 应/v 受/v 谴责/vn ，/w 但/c 向/p 某/rz 上门/vi 砸坏/nz 他人/rr 的/ude1 [私有/vn 财产/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 违法/vn 的/ude1 。/w 建议/n 双方/n [正确/a 处理/vn]/nz 各自/rr 之间/f 的/ude1 关系/n ，/w 至于/p 赔偿/vn ，/w 双方/n 表示/v 会/v 自行/d 协商/vn 解决/v 。/w 
人民网/nz 福建/ns 频道/n 秉承/v “/w 权威/n 实力/n ，/w 源自/v 人民/n ”/w 宗旨/n ，/w 竭诚/d 为/p 网友/n 服务/vn 。/w 欢迎/v 网友/n 提供/v 各类/r [新闻/n 线索/n]/nz ：/w 1/m 、/w 本/rz 网/n [热线/n 电话/n]/nz ：/w 0591-87808286/m ；/w 2/m 、/w 本/rz 网/n 爆料/v 邮箱/n ：/w rmwfjpd2011/x @/w 126/m ./w com/x ；/w 3/m 、/w 关注/v 本/rz 网/n 新浪/ntc 、/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz “/w @/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w ；/w 4/m 、/w 添加/v 本/rz 网/n 微信/nz 公众/n 账号/n “/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n ”/w 。/w 
