1月19日/t 晚/tg ，/w 2013-2014/m 赛季/n CBA/x 全明星/nz 正/d 赛/vn 在/p [北京/ns 五棵松/ns 万事达/nz 中心/nis]/nt 举行/v ，/w 北方/s 明星/nnd 队/n 118-102/m 战胜/v 南方/s 明星/nnd 队/n ，/w 第一次/mq 参加/v CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 孙悦/nr 夺走/v MVP/x 奖杯/n 。/w 或/c 将/d 在/p 本/rz 赛季/n 联赛/n 结束/v 后/f 退役/vi 的/ude1 王治郅/nr 成为/v 全场/n 最大/gm 的/ude1 明星/nnd ，/w 整个/b [万事达/nz 中心/nis]/nz 变成/v 送别/vn 他/rr 个人/n 的/ude1 舞台/n 。/w 中新网/nz 记者/nnt 张龙云/nr 摄/vg 
