资料/n 图/n ：/w 罗贤哲/nr 
因/p 所谓/v “/w 共/d 谍/n 案/ng ”/w 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n 的/ude1 台湾/ns 前/f [陆军/nis 少将/nnt]/nnt 罗贤哲/nr ，/w 日前/t 在家/vi 书/n 中/f 提及/v 遭到/v [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis 设局/nz]/nt 陷害/v ，/w 要求/n 重审/nz 。/w 
19日/t ，/w 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 罗贤哲/nr 今年/t 1月8日/t 写信/vi 给/p 哥哥/n 罗贤圣/nr ，/w 爆料/v 遭/v 设局/nz 陷害/v 。/w 根据/p 他/rr 向/p 家属/n 的/ude1 陈述/vn ，/w 罗/b 案/ng 发生/v 是因为/c 美国/nsf 监听/vn [中国/ns 驻/v 泰国/nsf 大使馆/nis]/nt ，/w 发现/v 罗贤哲/nr 与/cc 大陆/ns 官员/nnt 有/vyou 联系/v ，/w 而/cc 罗/b 又是/c 台湾/ns “/w 博胜案/nz ”/w 的/ude1 知情人/n ，/w 于是/cc 展开/v 调查/vn 。/w 罗贤圣/nr 说/v ，/w 2011年/t ，/w 美国/nsf 在/p 夏威夷/nsf 胁迫/v 罗贤哲/nr ，/w 称/v 他/rr 嫖妓/nz 遭/v 大陆/ns 跟拍/nz ，/w 大陆/ns 以此/d 交付/v 工作/vn ，/w “/w 为了/p 给/p 间谍/nnt 犯罪/vn 一个/mq 合理/a 的/ude1 剧情/n ，/w 美方/n 就/d 以/p 嫖妓/nz 揭开/v 序幕/n ，/w 美/b 台/q 联手/vd 审讯/vn 定案/vi ”/w 。/w 罗贤圣/nr 说/v ，/w 美国/nsf 强制/v 罗贤哲/nr 说/v 出/vf 与/cc 大陆/ns 官员/nnt 联系/v 的/ude1 内容/n 遭/v 拒/vg ，/w 美方/n 又/d 追问/v ，/w 是否/v 给/p 大陆/ns 台湾/ns 军/n 购/v 案/ng 计划/n 等/udeng 资料/n ，/w 罗贤哲/nr 为/p 求/v 脱身/vi 皆/d 答/v “/w 有/vyou ”/w 。/w 美方/n 就/d 以此/d 要求/n 罗/b 也/d 给/p 美方/n 一份/mq ，/w 事实/n 是/vshi 没有/v 该项/r 资料/n ，/w 罗/b 也/d 拿/v 不/d 出来/vf 。/w 而/cc 他/rr 在/p 美/b 为/p 求/v 脱身/vi 只能/v 说/v “/w 有/vyou 该/rz 份/q 资料/n ”/w ，/w 最后/f 被/pbei 美国/nsf 录/ng 成/v 光盘/n 变成/v 入/v 罪/n 的/ude1 证据/n 。/w 
《/w 联合报/n 》/w 称/v ，/w 罗贤哲/nr 在/p 信/n 中/f 爆料/v ，/w 他/rr 被/pbei 收押/v 隔日/d ，/w 台湾/ns 军事/n 检察官/nnt 与/cc [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto 干员/n 联手/vd 威吓/v 他/rr 做/v 笔录/n ，/w 并/cc 播放/v 美方/n 设局/nz 光盘/n 。/w 他/rr 现场/s 抗议/vn 为何/ryv 剪接/v 光盘/n ，/w [联邦/n 调查局/nis]/nto 干员/n 将/d 右手/n 举/v 至/p 腰间/nz ，/w 朝/tg 他/rr 做出/v 手枪/n 手势/n ，/w “/w 意指/nz 不要/d 抗议/vn ，/w 否则/c 杀/v 了/ule 你/rr ”/w 。/w 罗贤圣/nr 称/v ，/w 之前/f “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 赵昌/nr 平等/a 人/n 负责/v 调查/vn 罗/b 案/ng ，/w 调查/vn 前夕/f 军检/nz 官/n 均/d 到/v 看守所/nis 内/f 恐吓/v 他/rr 不得/vi 翻供/vi 、/w 否则/c 立即/d 处死/v ，/w 纵然/c 申诉/vn 也/d 无济于事/vl ，/w 因为/c “/w 监察/v 委员/nnt ”/w 没有/v 审判权/n ，/w 而/cc “/w 监察院/nis ”/w [调查/vn 报告/n]/nz 及/cc 原始/a 调查/vn 记录/v 都/d 是/vshi 说/v 罗贤哲/nr 未/d 受/v 色诱/nz 。/w 罗贤圣/nr 还/d 说/v ，/w 罗/b 家/q 相信/v 罗贤哲/nr 的/ude1 清白/an ，/w 如果/c 他/rr 有罪/nz ，/w 也/d 应/v 在/p 公开/ad 、/w 公正/a 、/w 公平/a 情况下/nz 审判/vn ，/w 而/cc 不是/c 由/p 军法/n 秘密/n 审判/vn 误导/v 。/w 
对于/p 罗贤哲/nr 翻供/vi ，/w “/w 国防部/nt ”/w 军事/n 发言人/nnt 罗绍和/nr 18日/t 称/v ，/w 罗贤哲/nr 的/ude1 说法/n 属/v 片面/a 之/uzhi 词/n ，/w 他/rr 自/p 2004年/t 起/vf 被/pbei 大陆/ns 吸收/v 利用/vn ，/w 从事/vi 收集/v 、/w 交付/v 情报/n 的/ude1 [间谍/nnt 活动/vn]/nz ，/w 对/p “/w 国军/n ”/w 军/n 誉/ng 与/cc 士气/n 的/ude1 冲击/vn 重大/a 。/w 岛内/s 一名/mq 退休/v 高级/a 情/n 治/v 官员称/nz ，/w “/w 国安/nz ”/w 单位/n 不/d 可能/v 对外/vn 说明/v 罗贤哲/nr 破案/vi 细节/n 。/w 
[法律界/n 人士/n]/nnd 称/v ，/w 全/a 案/ng 若真/nz 如/v 罗贤哲/nr 所/usuo 说/v ，/w 他/rr 或许/d 可以/v 针对/p 美方/n 搜/v 证/n 光盘/n 是否/v 曾/d 受/v 台湾/ns 司法/n 或/c 公权力/nz 授权/v ，/w 质疑/vn 光盘/n 及/cc 自白/n 的/ude1 证据/n 能力/n ，/w 寻求/v 翻案/vn 机会/n 。/w 而已/y 确定/v 的/ude1 [刑事/b 判决/vn]/nz 要/v 翻案/vn ，/w 有/vyou 再审/vn 及/cc 非常/d 上诉/v 两种/mq 途径/n ，/w 前者/rzv 必须/d 具备/v [6/m 项/q]/mq 条件/n ，/w 包括/v “/w 原有/v 罪/n 判决/vn 所/usuo 凭/p 的/ude1 证物/n 已/d 证明/v 遭/v 伪造/vn 或/c 变造/nz ”/w 等/udeng 。/w 过去/vf 申请/v 再审/vn 成功/a 的/ude1 案件/n 仅有/nz 两例/nz 。/w 至于/p 非常/d 上诉/v ，/w 不属于/v 一般/ad 的/ude1 救济/n 程序/n ，/w 条件/n 比/p 再审/vn 还/d 严格/ad ，/w 仅限/nz 于/p 案件/n 有/vyou 审判/vn 违背/v 法令/n 的/ude1 情形/n ，/w 且/c 只有/c “/w 检察/b 总长/nnt ”/w 才能/n 申请/v 。/w 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 若/c 非常/d 上诉/v 成功/a ，/w 台/q “/w 最高法院/nt ”/w 会/v 废弃/vn 原有/v 判决/vn ，/w 并/cc [发/v 回/v 重审/nz]/nz ，/w 但/c 因/p 难度/n 极高/d ，/w 迄今/d 无/v 成功/a 的/ude1 案例/n 。/w ▲/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz [特约/b 记者/nnt]/nnt 林风/nr 】/w 
