日前/t 记者/nnt 从/p [太平/a 人寿/n]/nz 获悉/v ，/w [太平/a 人寿/n]/nz 仅/d 用/p 短短/z [四/m 个/q]/mq 工作日/n 便/d 解决/v 了/ule 客户/n 的/ude1 重/a 疾/ag 理赔/v 案件/n ，/w 体现/v 了/ule [太平/a 人寿/n]/nz 高效/b 快捷/z 的/ude1 理赔/vn 服务/vn ，/w 彰显/v [太平/a 人寿/n]/nz 服务/vn 的/ude1 时效性/n 与/cc 专业性/n ，/w 获得/v 了/ule 客户/n 的/ude1 好评/n 。/w 
据/p [太平/a 人寿/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2007年3月/t [太平/a 人寿/n]/nz 代理人/nnt 陈丽娜/nr 经理/nnt 为/p 胡先生/nr 设计/vn 了/ule 一份/mq 投保/vi 计划书/n ，/w 随即/d 胡先生/nr 根据/p 意愿/n 投保/vi 了/ule [太平/a 人寿/n]/nz 福禄/nz 双/q 至/p [终身/n 寿险/n]/nz （/w 分红/vi 型/k ）/w ，/w 并/cc 附加/v 真爱/n [提前/vd 给付/vn]/nz [重大/a 疾病/n 保险/n]/nz 。/w 2013/m 年底/f ，/w 胡先生/nr 在/p 医院/nis 被/pbei 确诊/v 为/p 鼻咽癌/nhd ，/w 并/cc 至/p 我/rr 司/ng 申请/v 重/a 疾/ag 理赔/vn 。/w 1月10日/t ，/w 泉州/ns 中/f 支/q [理赔/vn 人员/n]/nz 在/p 受理/v 案件/n 后/f ，/w 迅速/ad 展开/v 调查/vn 。/w 先后/d 至/p [泉州/ns 第一/m 医院/nis]/nth 、/w [福建省/ns 肿瘤/n 医院/nis]/nth 核实/v 被保人/nz 就诊/vi 情况/n ，/w 确认/v 被保人/nz 的/ude1 出险/vn 符合/v [保险/n 条款/n]/nz 范围/n ，/w 并/cc 于/p 2013年1月16日/t 结案/vi ，/w 共/d 赔付/v 胡先生/nr 理赔/vn 金/b 7万余元/m 。/w 
2014年1月16日/t ，/w 泉州/ns 市区/s 的/ude1 胡先生/nr 收到/v [太平/a 人寿/n]/nz [泉州/ns 中心/nis 支公司/nis]/nt [理赔/vn 人员/n]/nz 的/ude1 《/w 结案/vi 通知书/n 》/w ，/w 一/m 时间/n 燃眉之急/n 迎刃而解/vl 。/w 从/p 受理/v 到/v 结案/vn 仅/d 历时/vi [四/m 个/q]/mq 工作日/n ，/w 客户/n 胡先生/nr 不禁/d 在/p 现场/s 连连/d 称赞/v ：/w “/w 没想到/nz 重/a 疾/ag 理赔/vn 这么/rz 快/a ，/w 下/f 一期/b 的/ude1 治疗/vn 费用/n 终于/d 有/vyou 着落/n 了/ule ，/w [太平/a 人寿/n]/nz 的/ude1 服务/vn 真/a 不错/a ！/w ”/w （/w 通讯员/nnt 黄志凯/nr ）/w 
