曾经/d 是/vshi 公司/nis 老板/nnt 的/ude1 他/rr ，/w 因/p 痴迷/v 于/p 彩票/n ，/w 亏空/v 太多/ad ，/w 导致/v 公司/nis 生意/n 一落千丈/vl 。/w 妻子/n 不满/an ，/w 不/d 让/v 其/rz 见/v 女儿/n ，/w 为此/bl ，/w 他/rr 伤心/a 不已/vi ，/w 借酒消愁/nz 。/w 某个/rz 晚上/t ，/w 酒后/t 冲动/an 的/ude1 他/rr 尾随/v 一/m 单身/n 女子/n ，/w 采用/v 砖/n 拍/v 和/cc 殴打/v 等/udeng 方式/n 抢得/v 2000余元/m ，/w 得手/vi 后/f ，/w 从此/d 一发/d 不可收拾/al ，/w 专门/d 在/p 夜间/n 抢劫/v 单身/n 女子/n 。/w 其间/f ，/w 一/m 受害人/n 在/p 追赶/v 过程/n 中/f ，/w 不知/v 何故/r ，/w 突然/ad 倒/vi 地/ude2 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 
日前/t ，/w 涉嫌/v 抢劫罪/nz 的/ude1 吉晓/nr 小/a ，/w 已/d 被/pbei [鼓楼区/ns 检察院/nis]/nt 依法/d 批准逮捕/v 。/w 
痴迷/v 彩票/n ，/w 妻女/n 离/v 他/rr 而/cc 去/vf 
[39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吉晓/nr 小/a ，/w 江苏/ns 盱眙县/ns 人/n ，/w 在/p 南京/ns 读完/v 大学/nis 后/f ，/w 与/cc 南京/ns 女孩/n 小丽/nz 结婚/vi 并育/nz 有/vyou [一/d 女/b]/mq 。/w 后来/t 吉晓/nr 小/a 又/d 独自/d 去/vf [无锡/ns 开/v 公司/nis]/nt 做生意/nz ，/w 但/c 当/p 他/rr 手里/s 挣/vi 了/ule 一些/mq 钱/n 后/f ，/w 开始/v 痴迷/vn 于/p 购买/v 彩票/n 梦想/n 暴富/v ，/w 因/p 无心/vi 做/v 正事/n 导致/v 公司/nis 生意/n 一落千丈/vl 。/w 因/p 对/p 家庭/n 缺乏/v 责任心/n ，/w 引起/v 妻子/n 不满/an 并/cc 与/cc 其/rz 离婚/vi ，/w 且/c 不/d 让/v 他/rr 来/vf 看望/v 女儿/n ，/w 这/rzv 让/v 吉晓/nr 小/a 痛心/a 至极/vi 。/w 
为此/bl ，/w 吉晓/nr 小将/n 无锡/ns 的/ude1 公司/nis 变卖/v 之后/f ，/w 想/v 在/p 南京/ns 发展/vn ，/w 结果/n 一事无成/vl ，/w 整天/d 都/d 无所事事/vl 。/w 于是/cc ，/w 吉晓/nr 小/a 又/d 痴迷/v 上/f 了/ule 购买/v 彩票/n ，/w 但/c 身上/s 的/ude1 钱/n 经不起/v 他/rr 的/ude1 折腾/vn ，/w 很快/d 身无分文/vl ，/w 生活/vn 从此/d [陷入/v 困境/n]/nz 。/w 
想想/v 自己/rr 也/d 曾/d 当/p 过/uguo 老板/nnt ，/w 现在/t 却/d 靠/v 租房/v 过日子/vl ，/w 而/cc 租/v 的/ude1 一间/mq 房子/n ，/w 仅/d 剩/v 一张/mq 睡觉/vi 的/ude1 床/n ，/w [别/d 无/v 他/rr 物/ng]/nz 。/w 据/p 吉晓/nr 小/a 交代/v ，/w 他/rr 于/p 2012年/t 夏天/ns 回/v 南京/ns 后/f ，/w 思/v 女/b 心切/a ，/w 因/p 前妻/n 阻止/v ，/w 只能/v 偷偷/d 守/v 在/p 路边/s ，/w 趁/p 女儿/n 上学/vi 、/w 放学/vi 的/ude1 空隙/n 远远地/z 看/v 女儿/n 一眼/d ，/w 因而/c 倍感/v 心酸/a 。/w “/w 事业/n 家庭/n 均/d 不顺/v ，/w 心情/n 相当/d 郁闷/a ，/w 从此/d 开始/v 喝酒/vi ，/w 靠/v 酒精/n 来/vf 麻醉/vn 自己/rr 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
