据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz “/w 两个/mq 太阳/n ”/w (/w 苏贞昌/nr 和/cc 蔡英文/nr )/w 在/p 两岸/n 议题/n 暗中/d 角力/v 。/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 昨晚/t (/w 19日/t )/w 启程/vi 访问/v 欧洲/ns ，/w 将/d 赴/v [英国/ns 伦敦/nsf 大学/nis 亚/b 非/b 学院/nis]/nt 针对/p 两岸/n 议题/n 发表/v 演说/vn ；/w 该党/r 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 近日/t 则/d 派/v 幕僚/nnt 林/ng 全/a 率/v 团/n 登陆/vi 交流/v 两岸/n 经贸/b ，/w 昨天/t 返/v 台/q 。/w 
蔡英文/nr 今年/t 可能/v 访/v 大陆/ns 吗/y ？/w 蔡英文/nr 办公室/nis 发言人/nnt 洪耀福/nr 昨/tg 说/v ，/w “/w 没有/v 此/rzs 计划/n ”/w ；/w 林全访/nr 大陆/ns 主要/b 是/vshi 经济/n 议题/n ，/w 没有/v 那么/c 政治/n 。/w 
民进党/nz 日前/t 公布/v “/w 对/p 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w ，/w 指/v 党/n 要/v 与/cc 大陆/ns 进行/vn “/w 智库/nz 与/cc 城市/n 交流/vn ”/w ；/w 因/p 林/ng 全/a 此行/rzv 以/p “/w 小/a 英/b 基金会/nis ”/w 执行/v 长/a 名义/n 率/v 团/n 访/v 大陆/ns ，/w 有人/r 解读/v 蔡英文/nr 抢先/vd 苏贞昌/nr 一步/mq 。/w 
但/c 洪耀福/nr 否认/v 说/v ，/w 林/ng 全/a 此行/rzv 与/cc 民进党/nz 内/f “/w 对/p 中/f 交流/vn ”/w 的/ude1 竞逐/v 无关/vn ，/w 也/d 与/cc “/w 对/p 中/f 纪要/n ”/w [没有/v 关系/n]/nz 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 小/a 英/b 基金会/nis 在/p 去年/t 7月/t 曾/d 邀/v 中/f 银/ng [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 曹远征/nr 、/w [对外/vn 经济/n 贸易/vn 大学/nis 金融学/nz 院长/nnt 丁志杰/nr 来/vf 台/q]/nt 演讲/vn ，/w 探讨/v 人民币/n 未来/t 发展/vn 走向/v 课题/n ；/w 此行/rzv 纯粹/b 是/vshi 回访/vn 。/w 
苏贞昌/nr 办公室/nis 主任/nnt 、/w 民进党/nz 发言人/nnt 张惇涵/nr 说/v ，/w 能/v 促进/vn 与/cc 大陆/ns 对话/vn 交流/vn ，/w 对/p 民进党/nz 是/vshi 正面/b 的/ude1 事/n ；/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis 访/v 大陆/ns 也/d 是/vshi 积极/ad 展现/v 自信/a 交流/vn ，/w 民进党/nz 正面/b 看待/v 。/w 
林/ng 全/a 表示/v ，/w 此次/rz 访/v 大陆/ns 以/p 财经/n 政策/n 交流/vn 为/p 目的/n ，/w 主要/b 前往/v [对外/vn 经贸/b 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 、/w 负责/v 财经/n [政策/n 研究/vn]/nz 与/cc 规划/n 的/ude1 重要/a 智库/nz 及/cc [研究/vn 机构/n]/nz 进行/vn 交流/vn ，/w 并/cc 参访/v [天津/ns 滨海/ns 新区/n]/nz 及/cc 数/n 家/q 大型/b [民营/b 企业/n]/nz 。/w 
