据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 前/f 民进党/nz 主席/nnt 蔡英文/nr 任/v 董事长/nnt 的/ude1 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis 执行/v 长/a 林/ng 全/a 接受/v [大陆/ns 外经贸/n 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 邀请/v ，/w 率/v 团/n 参访/v 北京/ns 。/w 
前/f 台湾/ns 安全/an 会议/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 江春男/nr 、/w 前/f 台湾/ns “/w 经建会/nr 副主委/nnt ”/w 张景森/nr ，/w 及/cc 民进/n 党籍/n “/w 立法委员/nnt ”/w 萧美琴/nr 、/w 蔡其昌/nr 等/udeng 多/a 人/n 前往/v 。/w 
不过/c ，/w 民进党/nz 资深/b 人员/n 吕秀莲/nr 19日/t 说/v ，/w 民进党/nz 要/v 与/cc 大陆/ns 沟通/v 交流/vn ，/w 没什么/vl 不/d 可以/v ，/w 但/c 应/v 透明/a ，/w 最好/d 出门/vi 前/f 对外/vn 宣布/v 做/v 什么/ry ？/w 见/v 谁/ry ？/w 谈/v 什么/ry ？/w 
