1月19日/t 下午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 陈家东/nr 、/w 市长/nnt 檀云坤/nz 前往/v 古雷/nrf 开发区/ns ，/w 走访/v 慰问/vn 古雷/nrf 石化/n 企业/n 和/cc 部分/n [困难/an 职工/nnt]/nz 。/w 市/n 领导/n 梁伟新/nr 、/w 洪仕建/nr 等/udeng 参加/v 走访/vn 慰问/v 活动/vn 。/w 
当天/t ，/w 市/n 领导/n 一行/n 与/cc 古雷/nrf 石化/n 企业/n 相关/vn 负责人/nnt 举行/v 座谈/vn ，/w 了解/v 项目/n 推进/vi 情况/n ，/w 向/p 大家/rr 致/v 以/p 新年/t 问候/vn ，/w 祝福/v 企业/n 新的/a 一年/mq [马/n 到/v 功/n 成/v]/nz 、/w 事业/n 兴旺/a 。/w 并/cc 鼓励/v [项目/n 业主/n]/nz 全面/ad 加快/v 建设/vn 步伐/n ，/w 确保/v 项目/n 早日/d 发挥/v 效益/n 。/w 市/n 领导/n 还/d 慰问/v 了/ule 企业/n 部分/n [困难/an 职工/nnt]/nz ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 新春/t 祝福/vn ，/w 勉励/v 他们/rr [克服/v 困难/an]/nz ，/w 认真/ad 工作/vn ，/w 通过/p 自己/rr 的/ude1 勤奋/a 努力/ad 过/uguo 上/f 幸福/a [美好/a 生活/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 苏雄锋/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
