郑乃珖/nr 后人/n 指/v 着/uzhe 画/v 说/v 这/rzv 不是/c 真迹/n 
“/w 19日/t 将/d 在/p 福州/ns 上/f 拍/v 的/ude1 ，/w 署/ng 我/rr 父亲/n 名字/n 的/ude1 [3/m 幅/q]/mq 画作/n 是/vshi 假/a 的/ude1 。/w ”/w 18日/t ，/w 已故/vn 闽籍/nz 画家/nnt 郑乃珖/nr 的/ude1 儿子/n 郑大陶/nr 向/p 本报/rz 反映/v ，/w 并/cc 在/p 2014年/t 迎春/v [艺术品/n 拍卖/vn]/nz 会/v 预展/vn 现场/s ，/w 将/d 这/rzv 三幅/nz 画/v 一一/m 指出/v 。/w 主办方/nz 代表/nnt 表示/v ，/w 鉴定/vn 认为/v ，/w 这/rzv 三幅/nz 画/v 是/vshi 真的/d 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 这场/r 拍卖会/n 已/d 于/p [昨日/t 下午/t]/nz 举办/v 。/w 据/p 拍卖行/nis 介绍/v ，/w 郑大陶/nr 指出/v 的/ude1 这/rzv [3/m 幅/q]/mq 画/v [全部/m 拍/v]/mq 出/vf 。/w 
