昨日/t ，/w 由/p 市/n [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 、/w 市/n 文联/nis 主办/v ，/w 市/n 音协/nis 承办/v ，/w 龙岩/ns 紫金山/ns [体育/n 公园/n]/nz 协办/vi 的/ude1 2014/m 新年/t 钢琴/n 音乐会/n 在/p [龙岩/ns 文化/n 艺术/n 中心/nis]/nt 剧场/n 举行/v 。/w 图/n 为/p 钢琴/n 音乐会/n 演奏/v 现场/s 。/w 
记者/nnt 郑秋生/nr 通讯员/nnt 陈鸿志/nr 摄/vg 
