孙中山/nr 手批/nz 国民党/n 各地/rzs 执行部/nis 所/usuo 辖/v 范围/n ，/w 以及/cc 拟/v 派/v 各地/rzs 组建/v 地方/n 执行部/nis 的/ude1 [中央/n 执委/nnt]/nt 、/w 候补/b 中/f 执委/nnt 和/cc [预算/n 委员会/nis]/nz 名单/n 
在/p 中国共产党/nt 人/n 的/ude1 努力/ad 和/cc 具体/a 帮助/v 下/f ，/w 以/p 解决/v 改组/vn 问题/n 为/p 中心/nis 内容/n 的/ude1 国民党/n 第一次/mq [全国/n 代表大会/n]/nis 于/p 1924年1月20日/t 至/p 30日/t 在/p 广州/ns 召开/v 。/w 这次/r 会议/n 代表/nnt 总额/n [196/m 人/n]/mq ，/w 到/v 会/v [165/m 人/n]/mq 。/w 代表/nnt 中/f 一半/m 由/p 各省/r 党部/n 选举/v 产生/vn ，/w 一半/m 由/p 孙中山/nr 指定/v 。/w 其中/rz 共产党员/nnt 约/d 占/v 40%/m 。/w 李大钊/nr 、/w 陈独秀/nr 、/w 毛泽东/nr 、/w 林伯渠/nr 、/w 谭平山/nr 、/w 王烬美/nr 、/w 李维汉/nr 等/udeng 人/n 都/d 以/p 个人/n 身份/n 出席/v 了/ule 大会/n 。/w 
孙中山/nr 以/p 总理/nnt 身份/n 担任/v 主席/nnt 并/cc 致/v 开幕词/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 此次/rz 国民党/n 改组/v ，/w 有/vyou 两件事/nz ：/w [第/m 一件/mq]/mq ，/w 改组/v 国民党/n ，/w [第二/m 件/q]/mq ，/w 就是/v 用/p 政党/n 的/ude1 力量/n 去/vf 改造/v 国家/n 。/w ”/w 在/p 这次/r 大会/n 上/f ，/w 孙中山/nr 总结/v 了/ule 历次/b 革命/vn 的/ude1 [经验/n 教训/n]/nz ，/w 提出/v “/w 联/vg 俄/b 、/w 联共/nz 、/w 扶助/v 农工/nnt ”/w 的/ude1 [三/m 大/a 政策/n]/nz ，/w 承认/v 共产党员/nnt 、/w [社会主义/n 青年团/nis]/nz 员/ng ，/w 以/p 个人/n 资格/n 加入/v 国民党/n 。/w 在/p 孙中山/nr 主持/v 下/f ，/w 大会/n 通过/p 了/ule 有/vyou 中国共产党/nt 人/n 参加/v 起草/vn 的/ude1 《/w [中国/ns 国民党/n 第一次/mq 全国/n 代表大会/n 宣言/n]/nz 》/w 。/w 这个/rz 宣言/n ，/w 总结/v 了/ule 过去/vf 革命/vn 斗争/vn 的/ude1 经验/n ，/w 批评/vn 了/ule 当时/t 社会上/nz 流行/v 的/ude1 立宪派/n 、/w [联/vg 省/n 自治/vn]/nz 派/v 、/w 和平/n 会议/n 派/v 以及/cc 商人/nnt 政府/nis 派/v 等/udeng 各种/rz 错误/n 的/ude1 、/w 反动/a 的/ude1 主张/v ；/w 确定/v 了/ule “/w 联/vg 俄/b 、/w 联共/nz 、/w 扶助/v 农工/nnt ”/w 的/ude1 “/w [三/m 大/a 政策/n]/nz ”/w ；/w 接受/v 了/ule 中国共产党/nt 提出/v 的/ude1 [反帝/vi 反/vi 封建/a]/nz 的/ude1 口号/n ，/w 规定/n 了/ule 民主革命/n 的/ude1 [基本/a 纲领/n]/nz 以/p 打倒/v 帝国主义/n 、/w 打倒/v 军阀/nnd 为/p 目标/n 。/w 从而/c 把/pba 旧/a “/w 三民主义/n ”/w 重新/d 解释/v 为/p 革命/vn 的/ude1 新/a “/w 三民主义/n ”/w 。/w 为了/p 使/v 国民/n 党员/nnt 普遍/ad 地/ude2 了解/v 新的/a 革命/vn 理论/n ，/w 并/cc 向/p [全国/n 人民/n]/nz 进行/vn 宣传/vn ，/w 大会/n 期间/f ，/w 孙中山/nr 开始/v 系统/n 地/ude2 讲解/v “/w 三民主义/n ”/w 。/w 把/pba 旧/a “/w 三民主义/n ”/w 发展/vn 成/v 新/a “/w 三民主义/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 孙中山/nr 的/ude1 一个/mq 伟大/a 历史/n 功绩/n ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 适应/v 历史/n 发展/v 潮流/n 的/ude1 伟大/a [革命/vn 精神/n]/nz 的/ude1 表现/vn 。/w 在/p 历经/v 革命/vn 失败/vi 的/ude1 痛苦/an 之后/f ，/w 孙中山/nr 终于/d 找到/v 了/ule 拯救/v 中国/ns 的/ude1 道路/n 。/w 他/rr 认识到/v ，/w 革命/vn 要/v 成功/a ，/w 就/d 必须/d 同/p 中国共产党/nt 合作/vn ，/w 唤起/v 民众/n 、/w 扶助/v 农工/nnt ；/w 必须/d 联合/v 世界/n 上/f 一切/rz 被压迫/nz 民族/n 和/cc 人民/n ；/w 必须/d 打倒/v 帝国主义/n ，/w 铲除/v 封建/a 军阀/nnd 的/ude1 统治/vn 。/w 
这次/r 大会/n 还/d 通过/p 了/ule 《/w [中国/ns 国民党/n]/nz 章程/n 》/w 、/w 《/w 组织/n [国民党/n 政府/nis]/nt 之/uzhi 必要/a 案/ng 》/w 等/udeng 决议案/n 。/w 选举/v 产生/vn 了/ule 国民党/n [中央/n 执行/v 委员会/nis]/nt ，/w 推举/v 胡汉民/nr 、/w 汪精卫/nr 、/w 廖仲恺/nr 、/w 戴季陶/nr 、/w 李大钊/nr 、/w 邹鲁/nr 等/udeng [24/m 人/n]/mq 为/p 中央/n 执行/v 委员/nnt ，/w 邵元冲/nr 、/w 林伯渠/nr 、/w 瞿秋白/nr 、/w 张国焘/nr 等/udeng [17/m 人/n]/mq 为/p 候补/b 中央/n 执行/v 委员/nnt 。/w 
国民党/n “/w 一大/n ”/w 的/ude1 召开/vn ，/w 标志着/v [国共/n 合作/vn]/nz 的/ude1 正式/ad 建立/v 。/w 国民党/n 经过/p 这次/r 改组/v ，/w 实际上/d 已经/d 成为/v 工人/nnt 、/w 农民/nnt 、/w [小/a 资产阶级/n]/nz 和/cc 民族资产阶级/nz 的/ude1 革命/vn 联盟/nis 。/w 
孙中山/nr 致/v 开幕词/n 
[中国/ns 国民党/n 第一次/mq 全国/n 代表大会/n]/nz 会场/n 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
