2013年7月/t ，/w 南京/ns 司机/nnt 小/a 吴/tg 开车/vi 去/vf 安徽/ns ，/w 在/p 滁州/ns 境内/s 的/ude1 一条/mq 省道/n 上/f 撞死/nz 了/ule 一个人/mq 。/w 由于/p 死者/n 身份/n 无法/v 确认/vn ，/w 也/d 没有/v 家属/n 出面/vi ，/w 当地/s [交警/nnd 部门/n]/nz “/w 代表/nnt ”/w 死者/n 索赔/vn 。/w 小/a 吴/tg 所在/n 的/ude1 公司/nis 赔偿/vn 了/ule [16/m 万/d 余/ng 元/q 后/f]/mq ，/w 麻烦事/n 来/vf 了/ule ，/w 当/p 公司/nis 向/p 保险公司/nis 理赔/v 时/ng 遭到/v 了/ule 拒绝/v ，/w 理由/n 是/vshi ：/w 交警队/nis 不是/c 死者/n 家人/n 。/w 
赔/v 了/ule 等于/v 白/a 赔/v ？/w 南京/ns 这家/r 公司/nis 两次/mq 起诉/v 交警队/nis 还/d 钱/n ，/w 但/c 当地/s 法院/nis 不/d 受理/v 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 公司/nis 只好/d 回/v 南京/ns 起诉/v ，/w 将/d 保险公司/nis 和/cc 交警队/nis 告/v 了/ule 。/w [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 马薇薇/nr 
南京/ns 司机/nnt 撞死/nz 无名氏/n ，/w 安徽/ns 交警/nnd 索赔/vn 16万/m 
小/a 吴/tg 是/vshi 南京/ns 六合区/ns 某/rz 物流公司/nis 的/ude1 司机/nnt 。/w 2013年7月1日/t 凌晨/t ，/w 他/rr 开/v 着/uzhe 一辆/mq 重型/b [半/m 挂/v 牵引车/n]/nz 去/vf 安徽/ns 。/w 车子/n 在/p 滁州/ns 境内/s 一条/mq 省道/n 上/f 时/ng ，/w 由于/p 已经/d 深夜/t ，/w 路上/s 人/n 车/n 稀少/a ，/w 小/a 吴/tg 就/d 壮胆/vi 开/v 起/vf 了/ule 快车/n ，/w 结果/n 在/p 一个/mq 路口/n 撞死/nz 了/ule 一名/mq 女子/n 。/w 
事后/f ，/w [滁州市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt [三/m 大队/nis]/mq 出具/v 了/ule 事故/n 认定书/n ，/w 小/a 吴/tg [超速/vd 行驶/vi]/nz ，/w 而/cc 行人/n 属于/v 横穿/v 马路/n ，/w 双方/n 负/v 同等/b 责任/n 。/w 
由于/p 死者/n 身上/s 没有/v 任何/rz 证件/n ，/w 也/d 找/v 不到/v 通讯/n 工具/n 。/w 按照/p 程序/n ，/w 交警大队/nis 刊登/v 了/ule 启事/n ，/w 最终/d 因/p 无人/b 认领/v ，/w 按照/p 无名/b 尸体/n 火化/v 。/w 
但/c 人/n 不能/v 白白/d 撞死/nz ，/w 交警队/nis 决定/v 替/p 死者/n 维权/n ，/w 向/p 小/a 吴/tg 所在/n 公司/nis 索赔/vn 16万余元/m ，/w 包括/v [死亡/vi 赔偿金/n]/nz 和/cc 丧葬费/n 。/w 公司/nis 交/v 了/ule 这笔/r 钱/n 。/w 
交警队/nis 声明/n ，/w 按照/p 《/w [交通事故/nz 处理/vn 程序/n 规定/n]/nz 》/w 关于/p 不明/v 身份/n 人员/n 交通事故/nz [民事/b 赔偿/vn]/nz 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 这笔/r 赔偿/vn 将/d 上交/v 滁州市/ns 财政/n 国库/n 统一/v 支付中心/nis ，/w 用于/v 赔偿/vn 和/cc 办理/v 死者/n 的/ude1 丧葬/n 事宜/n 。/w 为了/p 便于/v 公司/nis 日/b 后/f 向/p 保险公司/nis 索赔/vn ，/w 交警队/nis 还/d 特意/d 出具/v 了/ule 一份/mq 证明/v 。/w 
