[基本/a 资料/n]/nz 
书名/n ：/w [庭院/n 深深/d]/nz 钓鱼台/ns —/w —/w 我/rr 给/p 江青/nr 当/p 秘书/nnt 
书号/n ：/w 978-7/m -/w 5154-0338/m -/w 0/m 
著/uzhe 者/k ：/w 杨银禄/nr 
出版/v 年/qt 月/n ：/w 2014年1月/t 
出版社/nis ：/w [当代/t 中国/ns 出版社/nis]/nt 
开本/n ：/w [16/m K/x]/mq 
定价/n ：/w [46/m ./w 00/m 元/q]/mq 
印张/n ：/w 20.25/m 
页码/n ：/w [315/m 页/q]/mq 
CIP/x 分类/vn ：/w D652/x 
装帧/n ：/w 平装/b 
[内容/n 简介/n]/nz 
钓鱼台/ns ，/w 风景/n 绮丽/a 却/d 寂静/a 幽深/a 。/w 自从/p 1966年/t [中央/n 文革/n]/nz 小组/nis 驻扎/v 于/p 此/rzs ，/w 给/p 原本/d 就/d 游人/n 罕至/nz 的/ude1 钓鱼台/ns 平添/v 了/ule 几分/mq 神秘/a 。/w 钓鱼台/ns “/w 霸主/n ”/w 江青/nr 曾/d 在/p 这里/rzs 呼风唤雨/n ，/w 不可一世/vl 。/w 这个/rz 寂静/a 、/w 神秘/a 的/ude1 地方/n 因此/c 成/v 了/ule 一系列/b “/w 文革/n ”/w 风暴/n 和/cc [政治/n 事件/n]/nz 的/ude1 策源地/n 。/w 沧海桑田/vl ，/w 物是人非/al ，/w 当/p 钓鱼台/ns 深藏/v 的/ude1 [历史/n 之/uzhi 谜/ng]/nz 似乎/d 已经/d 随着/p 时光/n 的/ude1 流逝/vn 而/cc 湮没/v 之/uzhi 时/ng ，/w 曾任/v 江青/nr 秘书/nnt 的/ude1 杨银禄/nr 却/d 披露/v 出/vf 许多/mq 鲜为人知/vl 的/ude1 [历史/n 真相/n]/nz 。/w 本书/r 记述/v 了/ule 杨银禄/nr 自/p 1967年10月/t 调任/v 江青/nr [机要/b 秘书/nnt]/nnt 到/v 1973年6月/t 被/pbei 江青/nr 打成/v “/w 反革命/n ”/w ，/w 在/p 钓鱼台/ns 工作/vn 近/a 六年/t 的/ude1 经历/n ，/w 通过/p 作者/nnt 自己/rr 的/ude1 观察/vn 、/w 感受/v 、/w 思考/vn ，/w 为/p 读者/n 描述/v 了/ule 一个/mq 较为/d 真实/a 可信/a 的/ude1 江青/nr 形象/n ：/w 她/rr 的/ude1 性格/n 、/w 品质/n 、/w 外表/n 、/w 内心/n ；/w 她/rr 的/ude1 作风/n 、/w 习惯/n 、/w 情感/n ，/w 等等/udeng 。/w 不是/c 一味/d 的/ude1 丑化/v ，/w 不是/c 简单/a 的/ude1 评价/vn ，/w 有助于/v 读者/n 客观/a 地/ude2 了解/v 江青/nr 其/rz 人/n ，/w 有助于/v 读者/n 从/p 一个/mq 侧面/f 了解/v “/w 文化大革命/nz ”/w 。/w 
概括/v 起来/vf ，/w 《/w [庭院/n 深深/d]/nz 钓鱼台/ns ：/w 我/rr 给/p 江青/nr 当/p 秘书/nnt 》/w 有/vyou 以下/f 几个/mq 看点/n ：/w 第一/m ，/w 以/p 实例/n 证实/v 了/ule 江青/nr 确/d 有/vyou “/w 妖魔/n ”/w 的/ude1 一面/n 。/w 第二/m ，/w 披露/v 了/ule 许多/mq 过去/vf 鲜为人知/vl 而/cc 又/d 有/vyou 重要/a 价值/n 的/ude1 历史/n 细节/n 。/w 第三/m ，/w 提供/v 了/ule 江青/nr 为/p 人/n 的/ude1 另一面/mq ，/w 即/v 其/rz 表现/v 的/ude1 温情/n 的/ude1 一面/n 。/w 第四/m ，/w 透露/v 了/ule 发生/v 在/p 江青/nr 身上/s [几/d 件/q]/mq 令人/v 震惊/vn 或/c 不解/v 的/ude1 故事/n 。/w 第五/m ，/w 澄清/vi 了/ule [几/d 则/d]/mq 坊间/nz 广为/d 流传/v 的/ude1 说法/n 。/w 如/v 说/v 江青/nr 有/vyou “/w 三/m 假/a ”/w ，/w 江青/nr 的/ude1 生活/vn 作风/n 问题/n 等/udeng 。/w 第六/m ，/w 江青/nr 爱好/n 摄影/vn ，/w 书/n 中/f 配有/v 几张/n 江青/nr 摄制/v 的/ude1 珍贵/a 照片/n 。/w 如/v 江青/nr 拍摄/v 的/ude1 “/w [庐山/ns 仙人洞/nz]/nz ”/w 照片/n 最近/t 拍卖价/nz 高达/v 34万/m 。/w 
[作者/nnt 简介/n]/nz 
杨银禄/nr ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 1967年/t 调/v 到/v [中央/n 办公厅/nis]/nt 值班室/n 工作/vn ，/w 同年/d 10月/t 调任/v 江青/nr [机要/b 秘书/nnt]/nnt ，/w 1973年/t 被/pbei 江青/nr 打成/v “/w 反革命/n ”/w ，/w 下放/v 江西/ns 中/f 办/v [五/m 七/m 学校/nis]/nt 劳动/vn ，/w 1975年/t 回/v [中央/n 警卫团/n]/nt 。/w 1984年/t 起/vf ，/w 先后/d 在/p [中/f 直/d 管理局/nis]/nt 、/w [中/f 办/v 老干部/n 局/n]/nt 工作/vn ，/w 曾任/v [副/b 巡视员/nnt]/nnt 。/w 1988年/t 退休/v 。/w 杨银禄/nr 是/vshi 江青/nr [四/m 任/v]/mq 秘书/nnt 中/f 任职/v 时间/n 最长/d 的/ude1 一位/mq （/w 近/a 六年/t ）/w 。/w 任职/v 期间/f 他/rr 与/cc 江青/nr 几乎/d 朝夕相处/vl ，/w 对/p 这/rzv 一/m 时期/n 的/ude1 江青/nr 的/ude1 了解/vn 是/vshi 别人/rr 所/usuo 不能/v 及/cc 的/ude1 。/w 
