“/w 银监会/nz 基本/a 把/pba 温州/ns 列为/v [民营/b 银行/nis]/ntcb 试点/vn 区域/n 之一/rz ，/w 另外/c 还有/v 上海/ns 自贸区/nz 。/w ”/w 近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 一位/mq 知情/vi 人士/n 处/n 获悉/v 。/w 
另外/c ，/w [温州/ns 金融办/nis]/nt 主任/nnt 张震宇/nr 近日/t 表示/v ：/w “/w 今年/t 把/pba 设立/v [民营/b 银行/nis]/ntcb 列为/v 温州/ns 金/b 改/v 的/ude1 十大/mq 任务/n 之一/rz 。/w ”/w 
[温州市/ns 小额/b 贷款/n 公司/nis 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 魏元喜/nr 表示/v ，/w 目前/t ，/w [温州/ns 小额/b 贷款/n 公司/nis]/nt 已经/d 从/p 2012年/t 热衷于/v 转制/vn 成为/v [村镇/n 银行/nis]/nz ，/w 转向/vi 申请/v 设立/vn [民营/b 银行/nis]/ntcb 。/w 
[温州/ns 中小企业/n 发展/vn 促进会/nis]/nt 会长/nnt 周德文/nr 也/d 表示/v ，/w 今年/t 温州/ns 金/b 改/v 会/v 在/p 设立/v [民营/b 银行/nis]/ntcb 、/w [个人/n 境外/s 直接/ad 投资/vn]/nz 等/udeng 方面/n 取得/v 突破/vn 。/w 
近日/t ，/w 被/pbei 视为/v [民营/b 银行/nis]/ntcb 设立/v 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 先决条件/n 出现/v 新动向/nz 。/w 日前/t 召开/v 的/ude1 2014年/t 中国人民银行/nto [工作/vn 会议/n]/nz 指出/v ，/w [存款/n 保险/n 制度/n]/nz 各项/r [准备/v 工作/vn]/nz 基本/a 就绪/vi ；/w 此外/c ，/w 市场/n 人士/n 普遍/ad 预期/vn ，/w 按照/p 2013年/t [利率/n 市场化/vn]/nz 的/ude1 前进/vn 速度/n ，/w [存款/n 保险/n 制度/n]/nz 上半年/t 推出/v 后/f ，/w 银行/nis 破产/vi 条例/n 有可能/nz 相继/d 推出/v 。/w 
业内人士/n 指出/v ，/w 所谓/v “/w 有限/a 牌照/n ”/w ，/w 意味着/v [民营/b 银行/nis]/ntcb 的/ude1 [业务/n 范围/n]/nz 、/w 开展/v 业务/n 区域/n 、/w 合格/vi 存款人/n 等/udeng 将/d 受到/v 一定/b 限制/vn 。/w 而/cc “/w 订立/v [生前/t 遗嘱/n]/nz ”/w 则/d 是/vshi 要求/n 银行/nis 说明/v 在/p 没有/v 纳税人/n 救助/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 如果/c 无力/vi 偿债/vn 面临/v 倒闭/vn ，/w 将/d 如何/ryv 处理/vn 。/w 目前/t 中/f 行/ng 和/cc 招/v 行/ng 都/d 已/d 订立/v “/w [生前/t 遗嘱/n]/nz ”/w 。/w 
日前/t ，/w 一位/mq 曾/d 参与/v 发起/vn 农村/n 资金/n 自助/b 合作社/nis 的/ude1 温州/ns [专业/n 人士/n]/nz 接受/v 《/w [证券/nis 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 坦言/v ：/w “/w 一旦/d 实现/v [存款/n 利率/n]/nz 市场化/vn 以后/f ，/w 由于/p [民营/b 银行/nis]/ntcb 在/p 吸收存款/v 方面/n 受到限制/v ，/w 将/d 出现/v 竞争力/n 先天不足/vl 的/ude1 现实/n 情况/n 。/w ”/w 
近日/t ，/w [温州/ns 民间/n 借贷/vn 登记/vn 服务/vn 中心/nis]/nt 总经理/nnt 徐智/nr 潜在/b 接受/v 《/w [证券/nis 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w [民营/b 银行/nis]/ntcb 是/vshi 独立/a 的/ude1 正规/a [金融/n 机构/n]/nz ，/w 不一定/nz 就/d 贷款/n 给/p 中小企业/n ，/w 如果/c 认为/v 拿到/v [民营/b 银行/nis]/ntcb 牌照/n ，/w 就/d 能/v 缓解/vn [中小企业/n 融资/vn]/nz 难/a 问题/n ，/w 这/rzv 是/vshi 误区/n 。/w ”/w 
