近日/t ，/w [龙岩/ns 新罗/nz 公安/n 分局/nis]/nt 西陂/nz 派出所/nis 接到/v 报警/vn 称/v ：/w 男子/n 胡/d 某/rz 假借/v 解放军/nnd 某/rz [艺术/n 院校/n]/nz 招生/vn 实施/v 诈骗/vn 。/w 民警/nnt 依法/d 传唤/v 胡/d 某/rz 至/p 派出所/nis 。/w 经/p 突审/nz ，/w 胡/d 某/rz （/w 男/b ，/w [48/m 岁/qt]/mq ，/w 新罗区/ns 人/n ）/w 交代/v 了/ule 伙同/v 郑某生/nr 、/w 何某忠/nr 伪造/v “/w [录取/v 通知书/n]/nz ”/w 、/w 政审/v 表/n 、/w [招生/vn 简章/n]/nz 等/udeng 材料/n ，/w 先后/d 骗取/v 张某/nz [23/m ./w 9/m 万元/q]/mq 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴鹏波/nr 通讯员/nnt 龙公/nz ）/w 
