盐城/ns 舰/ng 与/cc 俄/b “/w 彼得大帝/n ”/w 号/q 巡洋舰/n [结伴/vi 而/cc 行/ng]/nz 。/w 
《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w [特约/b 记者/nnt]/nnt 随同/v 盐城/ns 舰/ng 于/p 1月7日/t 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq 从/p 塞浦路斯/nsf [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n 起航/vi ，/w 奔赴/v 叙利亚/nsf 预定/vn 集结/v 海域/n ，/w 与/cc 俄/b 、/w 丹/b 、/w 挪/v 等/udeng 国家/n 舰艇/n 组成/v 护航/vn 编队/n 。/w 当天/t 中午/t ，/w 负责/v 运输/vn 化学武器/n 的/ude1 商船/n 开始/v 在/p 拉塔基亚/nsf 港内/nz 装载/v [第/m 一批/mq]/mq 化学武器/n 。/w 装载/v 行动/vn 堪称/v “/w 国际/n 大/a 合作/vn ”/w ：/w 美国/nsf 提供/v 装载/vn 化武/n 的/ude1 集装箱/n 、/w GPS/x [定位/vn 系统/n]/nz 、/w 港内/nz 的/ude1 装卸/vn 、/w 运输/vn 和/cc 消毒/vn 系统/n ，/w 俄罗斯/nsf 负责/v 港内/nz 装卸/v 安保/n ，/w 中国/ns 提供/v 的/ude1 [10/m 辆/q]/mq 救护车/n 随时/d 待命/vi ，/w [中国/ns 制造/vn]/nz 的/ude1 监视/vn 探头/vi 记录/v 全过程/n ，/w 而/cc 芬兰/nsf 的/ude1 一个/mq 应急/vn 小组/nis 在/p 现场/s 随时/d 处理/vn 突发/vn 情况/n …/w …/w 
此次/rz 运输/vn 行动/vn 极度/d 敏感/a ，/w 英国/ns BBC/x 记者/nnt 和/cc 挪威/nsf 记者/nnt 一直/d 随/p 挪威/nsf 护卫舰/n 采访/v ，/w 原计划/nz 记录/v 叙利亚/nsf 化武/n 被/pbei 运/v 离/v 拉塔基亚/nsf ，/w 然后/c 到/v 意大利/nsf 港口/n 转运/v 的/ude1 全过程/n 。/w 然而/c 就/d 在/p 叙利亚/nsf 化武/n 首次/m 运出/v 前/f 一天/mq ，/w [挪威/nsf 海军/nnd]/nt 新闻官/nnt 突然/ad 要求/n [BBC/x 报道/v 小组/nis]/nt 和/cc 挪威/nsf 记者/nnt “/w 立即/d 下/f 舰/ng ”/w 。/w BBC/x 记者/nnt 后来/t 得知/v ，/w 整个/b 行动/vn 向/p 媒体/n 封锁/vn 的/ude1 决定/vn 是/vshi 由/p 联合国/nt 、/w 国际/n 禁/v 化武/n 组织/n 和/cc [叙利亚/nsf 政府/nis]/nt 联合/vd 做出/v 的/ude1 。/w 有关/vn 此次/rz 行动/vn 的/ude1 报道/vn 成/v 了/ule “/w 黑洞/n ”/w 。/w 
7日/t 下午/t ，/w 丹麦/nsf “/w 阿尔克·富/nrf 图拉/ns ”/w 号/q 商船/n 装载/v 完毕/vi 后/f 缓缓/d 驶出/v 港口/n 向/p 叙利亚/nsf 外海/n 航行/vi 。/w 根据/p 联合/vd 护航/vi 方案/n ，/w 盐城/ns 舰/ng 与/cc 俄罗斯/nsf “/w 彼得大帝/n ”/w 号/q 巡洋舰/n 、/w 丹麦/nsf “/w 斯奈尔/nr ”/w 号/q 作战/vi 支援/v 舰/ng 和/cc 挪威/nsf “/w 英格斯塔/nrf ”/w 号/q 护卫舰/n 组成/v 护航/vn 编队/n ，/w 分别/d 在/p 事先/d 划定/v 的/ude1 责任/n 海域/n ，/w 为/p 叙/b 化武/n 运输/v 船只/n 实施/v 护航/vn 。/w 
俄/b 媒/ng 称/v ，/w 中/f 俄/b 参与/v 这次/r 护航/vi 的/ude1 都/d 是/vshi “/w 明星/nnd 舰/ng ”/w 。/w 俄海军/nt “/w 彼得大帝/n ”/w 号/q [核动力/n 巡洋舰/n]/nz 是/vshi 世界/n 现役/b 最大/gm 的/ude1 巡洋舰/n ，/w 排水量/n 超过/v [2/m 万吨/q]/mq ，/w 具有/v 极强/d 的/ude1 海上/s 攻击/v 能力/n ，/w 素有/v “/w [航母/n 杀手/nnd]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 而/cc [中国/ns 海军/nnd]/nt 盐城/ns 舰/ng 具有/v 对/p 海/n 、/w 对/p 空/ng 、/w 反潜/vn 、/w 对岸/s [火力/n 支援/v]/nz 等/udeng 多方面/n 作战/vi 功能/n ，/w 是/vshi [中国/ns 海军/nnd]/nt 当前/t 现代化/vn 水平/n 较高/ad 的/ude1 战舰/n 之一/rz 。/w 护航/vi 行动/vn 中/f ，/w 盐城/ns 舰/ng 按照/p 预定/v 方案/n ，/w 全员/n 保持/v [一级/b 战备/vn]/nz ，/w 随时/d 应对/v 海上/s 、/w 空中/s 、/w 水下/s 的/ude1 威胁/vn ，/w 以及/cc 化学武器/n 泄漏/vn 等/udeng 突发/vn 情况/n 。/w 经过/p 多方/d [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 装载/v 叙/b 化学武器/n 的/ude1 商船/n 安全/an 抵达/v 叙利亚/nsf 领/v 海外/s ，/w 并/cc 由/p 丹麦/nsf -/w 挪威/nsf 联合/v 编队/n 平安/a 护送/v 至/p 意大利/nsf 港口/n 焦亚陶/nr 罗/b 。/w 
国际/n [禁止/v 化学武器/n 组织/n]/nz 总干事/nnt 艾哈迈德·尤/nrf 祖/ng 姆/x 居/v 17日/t 表示/v ，/w 在/p 焦亚陶/nr 罗港/nz 将/d 叙/b 化武/n 从/p 丹麦/nsf 商船/n 转移/v 至/p 美国/nsf “/w 光芒/n 角/q ”/w 号/q 特种/b 船上/s 的/ude1 行动/vn 将/d 于/p 今年/t [2/m 月初/t]/mq 开始/v 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 在/p 进度/n 上/f 有些/rz 落后/a ，/w 但/c 这/rzv 是/vshi 由于/p 技术/n 原因/n 的/ude1 延迟/vn ，/w 希望/v 上周/t 被/pbei 装载/v 至/p 丹麦/nsf 船只/n 上/f 的/ude1 化学武器/n 可/v 于/p [2/m 月初/t]/mq 开始/v 转运/vn 。/w 目前/t 的/ude1 延迟/vn 只是/d 由于/p 天气/n 原因/n ，/w 但/c 这/rzv 不会/v 影响/vn 转运/v 。/w ”/w 
