人民网/nz 福州/ns 1月20日/t 电/n 据/p [龙海市/ns 政府/nis]/nto 网站/n 消息/n ，/w 近日/t ，/w [漳州/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [龙海/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 张祯锦/nr 、/w [龙海市/ns 人大/nis]/nt 主任/nnt 沈应生/nr 和/cc [龙海/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [市委/nis 办/v 主任/nnt]/nz 钟连海/nr 在/p 镇/n 党委/nis 书记/nnt 蔡海龙/nr 和/cc 镇长/nnt 曾润伍/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f 到/v 港尾镇/ns 调研/v 项目/n 推进/vi 情况/n ，/w 并/cc 协调/v 解决/vn 项目/n 推进/vi 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an 及/cc 难题/n 。/w 
自/p 全市/n 开展/v 攻坚/vn 月/n 及/cc 百日/t 大会战/n 以来/f ，/w 港尾镇/ns 全镇/n 上下/f 发扬/v 不畏/v 艰苦/a 、/w [连续/a 作战/vi]/nz 、/w 不甘落后/vl 的/ude1 [团队/n 精神/n]/nz ，/w 四个月/t 来/vf 放弃/v 节假日/t 休息/v ，/w 加班加点/vl 奋战/vi 在/p 征/v 迁/v 一线/n 。/w 经过/p 数月/mq 奋战/vi 取得/v 了/ule [阶段性/n 成果/n]/nz ：/w 全镇/n [12/m 个/q]/mq 攻坚/vn 项目/n 有/vyou [9/m 个/q]/mq 项目/n 基本/a 完成/v 预期/vn 目标/n 任务/n ，/w 有/vyou [8/m 个/q]/mq [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ；/w 百日/t 大会战/n 重新/d 梳理/v 的/ude1 [12/m 个/q]/mq 项目/n 有/vyou [9/m 个/q]/mq 项目/n 完成/v [既定/b 目标/n]/nz 任务/n 或/c 完成/v 时序/n 进度/n 。/w 
张祯锦/nr 一行/n 深入/ad 一线/n ，/w 先后/d 来到/v [港尾镇/ns 格林/nrf 变电站/nis]/nt 和/cc 正/d 新/a 机电/b 项目/n 现场/s ，/w 详细/a 了解/v 项目/n 具体/a 进展/vn 情况/n ，/w 并/cc 就/d 建设/v 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n 和/cc 困难/an ，/w 与/cc 镇/n 党委/nis 书记/nnt 蔡海龙/nr 、/w 镇长/nnt 曾润伍/nr 及/cc 相关/vn [负责/v 同志/n]/nz 深入/ad 讨论/v ，/w 现场/s 研究/vn 解决/v 办法/n 和/cc 措施/n 。/w 张祯锦/nr 对/p 港尾镇/ns 在/p 市委/nis 项目/n 拉练/vi 后/f ，/w 全镇/n 上下/f 真抓实干/vl 、/w [连续/a 作战/vi]/nz 的/ude1 工作/vn 精神/n 表示/v 肯定/vn 。/w 
据悉/v ，/w 港/n 尾/ng [格林/nrf 变电站/nis]/nt 、/w 浮宫/nz 变电站/nis 及/cc 平和/a 变电站/nis 是/vshi 龙海市/ns 近两年/qt 加快/v 完善/vn [电力/n 设施/n]/nz 建设/vn ，/w 提高/v 龙海市/ns [供电/vn 可靠性/n]/nz 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz ，/w 总投资/nz [3/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w 港/n 尾/ng [格林/nrf 变电站/nis]/nt 将/d 在/p 今年/t [迎/v 峰/ng 度夏/vn]/nz 前夕/f 投入/v 运营/vn ，/w 有效/a 保障/v [大型/b 企业/n]/nz 用电/n 需求/n 。/w 
在/p 和/cc 相关/vn [负责/v 同志/n]/nz 的/ude1 谈话/vn 中/f ，/w 张祯锦/nr 指出/v ，/w 电力/n 项目/n 是/vshi 重大/a 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz 、/w 基础设施/gi 工程/n ，/w 是/vshi [人民/n 生活/vn]/nz 、/w 生产/vn ，/w 维护/v 社会/n 安全/an 稳定/an 的/ude1 重要/a 保障/vn ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 提高/vn 思想意识/nz 和/cc [安全/an 意识/n]/nz ，/w 落实/v [责任/n 制度/n]/nz ，/w 切实/ad 保障/v [电力/n 设施/n]/nz 安全/an 和/cc 正常/a 运行/vn 。/w 针对/p 在/p 建/v 的/ude1 [电力/n 工程/n]/nz 项目/n ，/w 张祯锦/nr 要求/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 抓住/v 建设/vn 的/ude1 大好/a 时机/n ，/w 加强/v 衔接/vn 、/w 加强/v 协调/vn 、/w 加强/v 沟通/vn ，/w 能/v 现场/s 解决/v 的/ude1 问题/n 要/v 及时/ad 解决/v ，/w 推进/vi 攻坚/vn 扫尾/vn ，/w 以/p 更大/d 的/ude1 精力/n 和/cc 毅力/n 加快/v 我市/r [民生/n 工程/n]/nz 建设/v 步伐/n 。/w 
在/p 正/d 新/a 机电/b [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 张祯锦/nr 实地/d 察看/v 了/ule 项目/n 推进/vi 情况/n ，/w 并/cc 就/d 项目/n 推进/vi 中/f 遇到/v 的/ude1 问题/n 及/cc 困难/an 提出/v 指导性/n 意见/n 。/w 张祯锦/nr 要求/n ，/w 要/v 在/p 重点/n 抓好/v 新/a 开工/vi 项目/n 的/ude1 同时/c ，/w 高度/d 重视/v [续建/vn 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 确保/v [项目/n 建设/vn]/nz 整体/n 推进/vi ；/w 要/v 加快/vn [施工/vn 进度/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 力争/v 项目/n 早/a 竣工/vi 、/w 早/a 投产/vi 、/w 早/a 见效/a ；/w 要/v 立足/vi 长远/a ，/w 继续/v 加快/vn 转型/vn 发展/vn ，/w 始终保持/v 创新/vn 突破/v 的/ude1 良好/a 势头/n ，/w 加快/v 项目/n 推进/vi 速度/n ，/w 力争/v 在/p 更大/d 平台/n 谋求/v 更大/d 的/ude1 发展/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz [项目/n 总投资/nz]/nz 约/d [1/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w [占地/v 面积/n]/nz 约/d [120/m 亩/q]/mq ，/w 从事/vi [机电/b 设备/n]/nz 、/w [电气/n 设备/n]/nz 、/w [通用/vn 机械/n 设备/n]/nz ，/w [橡胶/n 模具/n]/nz 研发/v 、/w 制造/vn ；/w 工业/n 自动控制/gp 软件/n 研发/v ；/w 钢结构/nz 制作/v 、/w 安装/v ；/w [建筑/n 工程/n 施工/vn]/nz ；/w 采暖/vn [通风/vi 工程/n]/nz ；/w 环保/n 、/w 净化/v [工程/n 施工/vn]/nz ；/w [五金/n 配件/n]/nz 、/w [金属/n 材料/n]/nz 销售/vn 。/w 
