东山岛/ns 西南部/f 的/ude1 陈城镇/nz 岐下村/ns 有/vyou 一条/mq “/w 走马/nz 溪/ng ”/w 直通/v 大海/n ，/w 明朝/t 嘉靖二十八年/t (/w 1549年/t )/w ，/w 这里/rzs 发生/v 了/ule 一场/mq 剿灭/v 海盗/n 战役/n ，/w 远震/nz 西洋/n ，/w 载入/v 《/w 明史/n 》/w 、/w 《/w [中国/ns 通史/n]/nz 》/w 、/w 《/w 澳门/ns 大事记/n 》/w 等/udeng 中外/b 史籍/n 。/w 464年/t 过去/vf 了/ule ，/w 这个/rz 古战场/nz 已/d 荡然无存/vl 。/w 如今/t ，/w 岐下村/ns 变成/v 了/ule “/w 小康村/n ”/w ，/w [海上/s 田园/n]/nz 一派/b 好/a 风光/n ，/w 成千上万/vl 座/q [水产/n 养殖/vn]/nz 小木屋/nz 漂浮/v 海面/n ；/w 港口/n 船只/n 南来北往/vl ，/w 码头/n 车水马龙/vl ，/w 渔市/nz 人群/n 络绎不绝/vl ；/w 总投资/nz [5000/m 万元/q]/mq 的/ude1 金凤/n 湾/ng 渔家傲/nz 项目/n 正在/d 加快/v 建设/vn 中/f 。/w 
“/w ‘/w 走马/nz 溪/ng ’/w 最早/d 民众/n 称/v 它/rr 为/p ‘/w 鸟/n 仔/ng 溪/ng ’/w 、/w ‘/w 贼/n 仔/ng 溪/ng ’/w ”/w 。/w 站/vi 在/p 村/n 部/q 高楼/n 上/f ，/w 对/p 当地/s 历史/n 颇/d 有/vyou 研究/vn 的/ude1 岐下村/ns 老/a 渔民/nnd 陈阿龙/nr 介绍/v 说/v ，/w 岐下村/ns 古代/t 有/vyou 一条/mq 溪河/nz 直通/v 诏安湾/nz 大海/n ，/w 其/rz 溪口/ns 宽阔/a ，/w 两边/f 群山/n 拥簇/v ，/w 有/vyou 古炉/nz 山/n 屹立/vi 于/p 溪/ng 之/uzhi 北/f ，/w 大帽山/nz 为/p 东隅/nz 屏障/n ，/w 凤/ng 门/n 山/n 、/w 孤/ag 面/nf 山/n [巍然/d 挺立/v]/nz 于/p 溪南/nz 畔/ng 上/f ，/w 西屿岛/nz 威震/nz 溪口/ns 广袤/a 的/ude1 海/n 中/f 。/w 这里/rzs 南部/f 是/vshi 福建/ns 与/cc 广东/ns 南澳岛/nz 接壤/vi 海域/n ，/w 东/f 近/a [台湾/ns 海峡/n]/ns 南部/f 喇叭口/n ，/w 地理/n 形势/n 有利/a 人员/n 躲藏/v 和/cc 泊舟/nz 备战/vi 。/w 元代/t 开放/v 海商/nz 时期/n ，/w 地处/v 闽粤/nz 边陲/s 海隅/nz 的/ude1 走马/nz 溪/ng 已/d 成为/v 外国/n 商船/n 由/p 粤/b 趋/v 闽/b 的/ude1 始发/vn 之/uzhi 处/n ，/w 亦/d 是/vshi 走私/vn 贸易/vn 的/ude1 又/d 一/m 交接/vn 之/uzhi 所/usuo 。/w 早/a 在/p [漳州/ns 月/n 港/n]/nz 兴起/v 之前/f 就/d 已/d 成为/v 闽南/ns 粤东/ns 的/ude1 外贸/n 口岸/n 和/cc 东西洋/nz 海商/nz 的/ude1 中继站/nis 之一/rz 。/w 
原来/d 这/rzv 条/q 溪流/n 常有/d 大量/m 海鸟/n 聚集/v 在/p 这里/rzs 寻找/v 鱼虾/n 贝类/n ，/w 最早/d 民众/n 就/d 叫/vi 它/rr 为/p “/w 鸟/n 仔/ng 溪/ng ”/w 。/w 到/v 了/ule 明代/t 嘉靖/t 27年/t (/w 1548年/t )/w ，/w 因/p 大批/m 国内外/s 海盗/n 流窜/v 汇集/v 到/v 这里/rzs 为非作歹/vl ，/w 抢劫/v 南来北往/vl 的/ude1 [国际/n 贸易/vn]/nz 商船/n 。/w 明/ag 《/w 备倭记/nz 》/w ：/w “/w 走马/nz 溪/ng ，/w 在/p 五/m 都/d 海滨/s ，/w 内有/nz 东/f 澳/b ，/w 亦/d 呼/v 贼/n 澳/b ，/w 为/p 海口/ns 藏风/nz 之/uzhi 处/n ，/w 凡/d 寇/ng 船/n 往来/vn ，/w 俱/dg 泊/vg 于/p 此/rzs 。/w ”/w 由此/d ，/w 东山/ns 民众/n 便/d 将/d “/w 鸟/n 仔/ng 溪/ng ”/w 改称/v 为/p “/w 贼/n 仔/ng 溪/ng ”/w ，/w 后/f 因/p 明代/t [中国/ns 军队/n]/nt 千军万马/n ，/w 集中/v 打击/vn 入侵/v 的/ude1 国际/n 海盗/n 而/cc 更名/vi “/w 走马/nz 溪/ng ”/w 。/w 
