台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 的/ude1 “/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis ”/w 执行/v 长/a 林/ng 全/a 率/v 团/n 访问/v 北京/ns [5/m 天/qt]/mq ，/w 19日/t 返/v 台/q 时/ng 称/v ，/w 此行/rzv 并未/d 替/p 蔡英文/nr 和/cc 大陆/ns 方面/n “/w 传话/vi ”/w ，/w 仅/d 是/vshi 双方/n 学术界/n 的/ude1 交流/vn 。/w 随后/d 林/ng 全/a 在/p 新闻稿/n 中/f 指出/v ，/w 这次/r 主要/b 是/vshi 了解/v 大陆/ns 在/p 三中全会/n 后/f ，/w 如何/ryv 规划/n 自己/rr 在/p 全球/n 经济发展/v 的/ude1 战略/n 角色/n ，/w 以及/cc 将/d 如何/ryv 突破/v [经济/n 转型/vn]/nz 的/ude1 挑战/vn 。/w 
蔡英文/nr 及/cc 林/ng 全/a 将/d 在/p 20日/t 上午/t 召开/v 记者会/n 对外/vn 说明/v 这次/r 访/v 陆/ng 内容/n 。/w 民进党/nz “/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 中/f 曾/d 提及/v ，/w 民进党/nz 要/v 与/cc 大陆/ns 进行/vn 智库/nz 与/cc 城市/n 交流/vn ，/w 这次/r 由/p “/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis ”/w 率先/d 访/v 陆/ng ，/w 有/vyou 媒体/n 解读/v “/w 蔡英文/nr 先/d 达阵/nz ”/w 。/w 吕秀莲/nr 则/d 称/v ，/w 民进党/nz 应/v 多/a 认识/v 、/w 了解/v 大陆/ns ，/w 但是/c 民进党/nz 要/v 与/cc 大陆/ns 沟通/v 交流/vn ，/w 应该/v 要/v 透明/a 。/w 
据/p “/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis ”/w 发布/v 的/ude1 新闻稿/n 称/v ，/w 2013年7月/t ，/w “/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis ”/w 邀请/v 中国银行/ntcb [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 曹远征/nr 、/w [对外/vn 经济/n 贸易/vn 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 院长/nnt 丁志杰/nr 来/vf 台/q 举办/v 演讲/vn ，/w 探讨/v 人民币/n 未来/t 发展/vn 。/w 林/ng 全/a 表示/v ，/w 在/p 丁志杰/nr 邀请/v 下/f ，/w 基金会/nis 组团/vi 回访/vn ，/w 成员/nnt 包括/v 江春男/nr 、/w 张景森/nr 、/w 许璋瑶/nr 等/udeng [3/m 位/q]/mq 基金会/nis 董事/nnt 与/cc 监察人/nnt ，/w 以及/cc 胡胜正/nr 、/w 施俊吉/nr 、/w 邱太三/nr 、/w 萧美琴/nr 、/w 蔡其昌/nr 等/udeng [5/m 位/q]/mq 政策/n 顾问/nnt 。/w 
林/ng 全/a 指出/v ，/w 此行/rzv 以/p 财经/n 政策/n 的/ude1 交流/vn 为/p 目的/n ，/w 前往/v [对外/vn 经贸/b 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 、/w 负责/v 财经/n [政策/n 研究/vn]/nz 与/cc 规划/n 的/ude1 重要/a 智库/nz 及/cc [研究/vn 机构/n]/nz 进行/vn 交流/vn ，/w 并/cc 参访/v [天津/ns 滨海/ns 新区/n]/nz 及/cc 数/n 家/q 大型/b [民营/b 企业/n]/nz 。/w 他/rr 并/cc 强调/v ，/w 推动/v “/w 台湾/ns 经济发展/v 新模式/nz ”/w 是/vshi 基金会/nis 的/ude1 重要/a 工作/vn ，/w 深入/ad 了解/v 大陆/ns 经济发展/v 的/ude1 实况/n 以及/cc 未来/t 策略/n ，/w 也/d 有助于/v 厘清/nz 台湾/ns 未来/t 经济发展/v 的/ude1 策略/n 与/cc 思维/n 。/w 
随行/vn 的/ude1 民进党/nz “/w 立委/j ”/w 蔡其昌/nr 说/v ，/w 此次/rz 行程/n 有/vyou 经贸/b 访问/vn 、/w [学术/n 交流/vn]/nz 、/w 民间/n 参访/v 及/cc 天津/ns 城市/n 规画/nz 等/udeng [4/m 大/a]/mq 主轴/n ，/w 参访/v 团/n 前往/v 百度/ntc 、/w 联想/vi 等/udeng 大陆/ns 企业/n 参观/v ，/w 也/d 参访/v 了/ule 大陆/ns 官方/n [研究/vn 机构/n]/nz “/w [国家/n 统计局/nis]/nto ”/w ，/w 但/c 都/d 聚焦/vi 金融/n 、/w 贸易/vn 等/udeng 经贸/b 议题/n ，/w 并未/d 与/cc 大陆/ns 任何/rz 涉/vg 台/q 单位/n 接触/v 、/w 触及/v [两岸/n 关系/n]/nz 议题/n 。/w 
