年底/f ，/w 台湾/ns [无数/m 双/q]/mq 眼睛/n 都/d 盯着/v 官员/nnt 的/ude1 一举一动/n 。/w 这次/r 站/vi 上/f 曝光台/nz 的/ude1 是/vshi 台/q 交通/n [部门/n 主管/vn]/nnt 。/w 台/q “/w 立委/j ”/w 蔡正元/nr 在/p [社交/n 网站/n]/nz “/w 脸谱/n ”/w 上/f 爆料/v ，/w “/w 交通部长/nnt ”/w 叶匡时/nr 1月5日/t 接受/v 神脑/nz 公司/nis 总裁/nnt 林保雍/nr 豪华/a “/w 庆生/nz 宴/ng ”/w ，/w 并/cc 下令/v [中华/nz 电信/n]/nz 高价/n 买进/v 神脑/nz 股票/n ，/w 违反/v 利益/n 回避/v ，/w “/w 这种/r 形式/n 的/ude1 官商/nnd 互动/vn ，/w 令人/v 叹为观止/vl ！/w ”/w [一/d 波/n 未平/nz]/nz ，/w [一/d 波/n 又/d 起/vf]/nz 。/w 1月17日/t 媒体/n 又/d 传出/v ，/w 15日/t 晚/tg [中华/nz 航空/n]/nz 总经理/nnt 林鹏良/nr 在/p [台北市/ns 极品轩/nz 餐厅/nis]/nt 宴请/v 叶匡时/nr 为/p 其/rz 庆生/nz 。/w 适值/v “/w 内阁/n ”/w 改组/v 的/ude1 敏感/a 时刻/n ，/w 爆料/v [一/d 出/vf]/mq ，/w 立马/d 儿/ng 在/p 岛内/s 发酵/vi 。/w 
宴会/n 地点/n 各执一词/vl 
蔡正元/nr 透露/v ，/w 生日/n 宴/ng 是/vshi 位于/v 号称/v “/w 小故宫/nz ”/w 的/ude1 文物/n 储藏/v 所/usuo 。/w 叶匡时/nr 16日/t 驳斥/v 乱扯/nz ，/w 他/rr 强调/v 蔡正元/nr 的/ude1 乌龙/r 爆料/v 才/d 真正/d 令人/v “/w 叹为观止/vl ”/w ；/w 而/cc 蔡正元/nr 也/d 回/v 呛/vi “/w 他/rr 都/d 已经/d 违法/vn 了/ule ，/w 还/d 想/v 要/v 怎样/ryv ？/w ”/w 
叶匡时/nr 表示/v ，/w 绝对/d 没有/v 生日/n 邀宴/nz 或/c 豪华/a 夜宴/n ，/w 他/rr 从/p 不过/c 生日/n ，/w 当时/t 是/vshi 和/cc 朋友/n 爬山/vi 后/f 一起/s 吃饭/vi ，/w 地点/n 是/vshi 铁皮屋/nz 土鸡/n 城/n ，/w 吃/v 的/ude1 是/vshi [猪脚/n 面线/nz]/nz 的/ude1 一般/ad 午餐/n 。/w 
至于/p 宴客/nz 地点/n 到底/d 在/p 哪里/rys ，/w 蔡正元/nr 重申/v “/w 诚实/a 是/vshi 上策/n ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 农舍/n 与/cc 小故宫/nz 是/vshi [两/q 摊/ng]/mq ”/w 。/w 根据/p 蔡正元/nr 掌握/v 的/ude1 情况/n ，/w 一/m 众人/n 等/udeng 在/p [大丰/nz 花园/n 餐厅/nis]/nt 会面/vi ，/w 林保雍/nr 再/d 用/p 奔驰/vi 车载/b 叶匡时/nr 等到/v 山上/s 的/ude1 神秘/a 会所/nis ，/w 途中/s 经过/p 土鸡/n 城/n ，/w 但/c 他们/rr 并/cc 没有/v 下车/vn 。/w 
一边/d 辩解/vi 一边/d 道歉/vi 
据悉/v ，/w 神脑/nz 在/p 2006/m 年底/f ，/w 由/p “/w [中华/nz 电信/n]/nz ”/w [董事会/nis 决议/n]/nz 入股/vi 神脑/nz 约/d [三/m 成/v]/mq 股权/n ，/w 神脑/nz 因此/c 独家/d 拿下/v “/w [中华/nz 电信/n]/nz ”/w 每年/r 庞大/a 的/ude1 手机/n 采购/v 商机/n 。/w 蔡正元/nr 的/ude1 爆料/v 让/v 外界/n 产生/v 了/ule 诸多/m 联想/vi ，/w 部/q 会/v 负责人/nnt 餐会/n 多/a 、/w 没/d 回避/v 利益/n 的/ude1 质疑/vn 随之而来/vl 。/w 
