女/b 明星/nnd 嫁/v 富豪/n 的/ude1 新闻/n 在/p 娱乐圈/nz 总/b 能/v 接二连三/al 地/ude2 爆/v 出来/vf ，/w 大多数/m 网友/n 除了/p 羡慕/v 嫉妒/v 之外/f ，/w 也/d 会/v 碎碎念/nz 几句/mq “/w 某某某/nz 是/vshi 拜金主义/n ”/w 的/ude1 指责/vn 言论/n 。/w 其实/d ，/w “/w 嫁/v ”/w 给/p 富豪/n 的/ude1 明星/nnd ，/w 有/vyou 哪里/rys 分/qt 了/ule 男女/n 呢/y 。/w 男明星/nz “/w 嫁/v ”/w 给/p 女/b 富豪/n 的/ude1 故事/n 在/p 娱乐圈/nz 也/d 不少/m 。/w 
NO1/x ：/w “/w 唐僧/nr ”/w 迟重瑞/nr 和/cc “/w 女/b 首富/n ”/w 陈丽华/nr 
经典/n 电视剧/n 《/w 西游记/n 》/w 中/f 唐僧/nr 的/ude1 扮演者/n 之一/rz 迟重瑞/nr ，/w 在/p 拍/v 完/vn 《/w 西游记/n 》/w 后/f 突然/ad 销声匿迹/vl 了/ule ，/w 后来/t 大家/rr 才/d 知道/v ，/w 他/rr 被/pbei 一位/mq 超级/b 有钱/a 的/ude1 “/w 女/b 施主/n ”/w 收/v 了/ule 。/w 这位/r 名叫/v 陈丽华/nr 的/ude1 “/w 女/b 施主/n ”/w 比/p 迟重瑞/nr 大/a [11/m 岁/qt]/mq ，/w 当年/t 在/p 香港/ns ，/w 可是/c 和/cc 李嘉诚/nr 、/w 霍英东/nr 一个/mq 级别/n 的/ude1 富商/n ，/w 被/pbei 媒体/n 追捧/v 为/p “/w 内地/n 第一/m 富/vg 婆/ng ”/w 、/w “/w 内地/n 最/d 富有/v 的/ude1 [女/b 企业家/nnt]/nz ”/w 、/w “/w 金宝街/nz 街/n 主/ag ”/w ！/w 没错/vi ，/w 那/rzv 条/q 位于/v 王府井/ns 东侧/f ，/w 总投资/nz 近/a [50/m 亿元/q]/mq 、/w 占地/v [35/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 金宝街/nz 以及/cc 著名/a 的/ude1 [长安/ns 俱乐部/nis]/nt ，/w 统统/d 都/d 是/vshi 她/rr 的/ude1 。/w 说/v 到/v 这位/r “/w 女/b 施主/n ”/w ，/w 就/d 不得不/d 提/v 紫檀木/nz ，/w 她/rr 把/pba 经营/v 地产/n 赚得/v 的/ude1 钱/n 大半/d 投向/v 了/ule 紫檀/n 的/ude1 收集/vn 和/cc 制作/v ，/w 斥资/v [2/m 亿元/q]/mq 建造/v 了/ule 国内/s [第一/m 家/q]/mq “/w 国/n 字头/n ”/w [私人/n 博物馆/nis]/nt —/w —/w [中国/ns 紫檀/n 博物馆/nis]/nt ，/w 更/d 耗费/v 巨资/n 几乎/d 买空/nrf 了/ule 东南亚/nsf 名贵/a 的/ude1 紫檀木/nz ，/w 一切/rz 只/d 因/p ：/w 我/rr 喜欢/vi ！/w 
在/p 《/w 福布斯/nrf 》/w [中国/ns 内地/n]/nz 100/m 富豪榜/nz 上/f ，/w [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [香港/ns 富华/nz 国际/n 集团/nis]/nt 董事长/nnt 陈丽华/nr 排名/vi [第/m 6/m 位/q]/mq ，/w 身价/n [6/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 媒体/n 追捧/v 她/rr 为/p “/w 内地/n 第一/m 富/vg 婆/ng ”/w 、/w “/w 内地/n 最/d 富有/v 的/ude1 [女/b 企业家/nnt]/nz ”/w 。/w 超脱/a 于/p 财富/n 之外/f 的/ude1 陈丽华/nr 全然/d 不/d 在意/v 外界/n 附着/v 的/ude1 种种/q 头衔/n ，/w 当下/d 时时/d 牵动/v 她/rr 神经/n 的/ude1 则/d 是/vshi 已/d 在/p 王府井/ns 东侧/f 开工/vi 建设/vn 、/w 总投资/nz 近/a [40/m 亿元/q]/mq 、/w 占地/v [35/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 金宝街/nz 。/w “/w 黄金/n 宝地/n —/w —/w 金宝街/nz ”/w ，/w 对于/p 2005年/t 收工/vi 的/ude1 这个/rz “/w 巨无霸/nf ”/w 工程/n ，/w 陈丽华/nr 笑言/nz 这/rzv 是/vshi [富华/nz 集团/nis]/ntc 最/d “/w 豪气/n ”/w 的/ude1 一个/mq 地产/n 项目/n ，/w “/w 大手笔/n ”/w 的/ude1 陈丽华/nr 要/v 搭建/v 中央/n 商业区/n 与/cc [中央/n 商务区/n]/nz 之间/f 的/ude1 桥梁/n 。/w 
靠/v 地产/n 发家/vi 的/ude1 雍容/z 贵妇/n 陈丽华/nr 向/p 以/p 步步为营/vl 、/w 稳健/a 投资/vn 著称/v ，/w 她/rr 并/cc 不想/v 过早/d 地/ude2 进入/v [资本/n 市场/n]/nz “/w 圈钱/nz ”/w ，/w 她/rr 把/pba [上市/vn 融资/vn]/nz 看作/v “/w 拆借/vn ”/w 股民/nnd 的/ude1 钱/n ，/w 她/rr 说/v [富华/nz 集团/nis]/ntc 现有/v 的/ude1 庞大/a 现金流/nz ，/w 足以/d 运作/vn 高质量/nz 的/ude1 项目/n ，/w 完全/ad 不必/d “/w 借钱/vi ”/w 。/w “/w 不想/v [挂牌/vi 上市/vn]/nz ”/w 、/w “/w 不/d 玩/v 资本/n ”/w 的/ude1 陈丽华/nr 生平/n 却/d 是/vshi 最/d 爱/v 紫檀/n ，/w 她/rr 把/pba 经营/v 地产/n 赚得/v 的/ude1 钱财/n 大半/d 投向/v 了/ule 紫檀/n 的/ude1 收集/vn 和/cc 制作/v ，/w 斥资/v [2/m 亿元/q]/mq 建造/v 了/ule 国内/s [第一/m 家/q]/mq “/w 国/n 字头/n ”/w [私人/n 博物馆/nis]/nt —/w —/w [中国/ns 紫檀/n 博物馆/nis]/nt ，/w 她/rr 不惜/v 耗费/vn 巨资/n 、/w 几乎/d 买空/nrf 了/ule 东南亚/nsf 名贵/a 的/ude1 紫檀木/nz 、/w 延请/nz 名匠/n 、/w 苦心孤诣/vl 打造/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 紫檀/n 王国/n 。/w 地产/n 反哺/v 紫檀/n ，/w 对/p [资本/n 市场/n]/nz 满/a 含/v 敬畏/vn 的/ude1 陈丽华/nr 把/pba 自己/rr 投资/v 紫檀/n 的/ude1 “/w [率性/nz 而/cc 为/p]/nz ”/w 看作/v 财富/n 的/ude1 回归/vn 和/cc 升华/vi 。/w 
