■/w 韩磊/nr 
民意/n 不可/v 违/vg ,/w 该/rz 走/v 的/ude1 始终/d 要/v 走/v 
该/rz 来/vf 的/ude1 或许/d 终于/d 来/vf 了/ule 。/w 在/p 上/f 周五/t 进行/vn 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 节目/n 中/f ,/w 七大/n 歌手/nnt 中/f 人气/n 最低/a 的/ude1 著名/a 歌手/nnt 韦唯/nr 成为/v 了/ule 当/p 期/qv 节目/n 垫底/vi 的/ude1 那/rzv 一个/mq ,/w 而/cc 人气/n 最高/a 的/ude1 邓紫棋/nr 则/d 冲/v 到/v 了/ule 冠军/nnt 位置/n 。/w 有/vyou 声音/n 称/v ,/w 这/rzv 一/m 赛果/nrf 说明了/v 前/f [两/q 期/qv]/mq 把/pba 韩磊/nr 韦唯/nr 作为/p 主力/nnt 歌手/nnt 大肆/d 推崇/v 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz ,/w 开始/v 向/p 观众/n 的/ude1 意见/n 倾斜/vi 。/w 另一方面/c ,/w 芒果/nf “/w 一姐/nz ”/w 谢娜/nr 的/ude1 老公/n —/w —/w 张杰/nr ,/w 当晚/t 惊艳/nz 亮相/vi ,/w 令/v 赛/vn 前/f 质疑/vn 他/rr “/w 走后门/vl ”/w 的/ude1 论调/n 有所/v 逆转/vn 。/w 
