[漳州/ns 棉花/n 画/v]/nz “/w 非/b 遗/vg ”/w 传承人/nz 创作/vn 《/w 一马当先/dl 》/w 
在/p [漳州/ns 棉花/n 画/v]/nz “/w 非/b 遗/vg ”/w 传承人/nz 郭美瑜/nr 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 经过/p 一周/mq 时间/n 的/ude1 塑/vg 、/w 雕/ng 、/w 扎/v 、/w 画/v 等/udeng 工艺流程/n ，/w 女儿/n 吕嘉慧/nr 终于/d 完成/v 以/p 马/n 为/p 主题/n 的/ude1 棉花/n 画/v 作品/n 《/w 一马当先/dl 》/w 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 在/p 郭美瑜/nr 的/ude1 家中/s 见到/v 了/ule 这/rzv 匹/q 新鲜/a 出炉/v 的/ude1 “/w 棉花/n 马/n ”/w 。/w 
这/rzv 匹/q 长/a 约/d [15/m 厘米/q]/mq 的/ude1 棉花/n “/w 骏马/n ”/w ，/w 全身/n 暗/a 棕色/n ，/w 两条/mq 前腿/v 高扬/v 呈/v 奔跑/vn 状/ng ，/w 身上/s 的/ude1 鬃毛/n 与/cc 马尾/ns 都/d 随/p 风向/n 后/f 飞扬/vi ，/w 骏马/n 奔跑/vi 在/p 绿色/n 的/ude1 草地/n 上/f ，/w 在/p [蓝色/n 天空/n]/nz 的/ude1 背景/n 下/f 显得/v 格外/d 别致/a 。/w “/w 做/v 了/ule 不少/m 的/ude1 棉花/n 画/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 第一次/mq 尝试/v 做/v 马/n ，/w 今年/t 是/vshi 马/n 年/qt ，/w 通过/p 作画/vi 的/ude1 形式/n 讨/v 个/q 好彩头/nz 。/w ”/w 郭美瑜/nr 介绍/v 说/v ，/w 《/w 一马当先/dl 》/w 的/ude1 [创作/vn 灵感/n]/nz 来源于/v 女儿/n 吕嘉慧/nr 的/ude1 提议/vn ，/w 作品/n 也/d 是/vshi 女儿/n 利用/v 下班/vn 空闲/n 时间/n 制作/v 的/ude1 ，/w 自己/rr 只是/d 提供/v 指导性/n 意见/n 。/w 
“/w 我/rr 有一个/mq 想法/n ，/w 每一年/nz 都/d 创作/vn 一幅/mq 应景/vn 的/ude1 生肖/n 作品/n ，/w 去年/t 我/rr 制作/v 了/ule ‘/w 福气/n 蛇/n ’/w ，/w 今年/t 以/p 马/n 为/p 主题/n ，/w 创作/vn 《/w 一马当先/dl 》/w 。/w ”/w 吕嘉慧/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 为了/p 完成/v “/w 棉花/n 马/n ”/w ，/w 她/rr 翻阅/v 了/ule 许多/mq 资料/n ，/w 看/v 了/ule 很多/m 与/cc 马/n 相关/vn 的/ude1 [艺术/n 作品/n]/nz ，/w 一/m 开始/v 打算/vn 延续/v 去年/t “/w 福气/n 蛇/n ”/w 的/ude1 [制作/v 方法/n]/nz ，/w 加入/v 动漫/n 的/ude1 元素/n ，/w 但是/c 几番/n 尝试/v 后/f 发现/v Q/x 版/n 的/ude1 形象/n 并/cc 不能/v 充分/ad 表现/v 出马/vi 的/ude1 健壮/a 和/cc 神采/n ，/w 最终/d 决定/v 用/p 国画/n 中/f 写意/n 的/ude1 手法/n 来/vf 表现/v “/w 一马当先/dl ”/w 。/w 
“/w 这/rzv 幅/q 《/w 一马当先/dl 》/w ，/w 看似/v 简单/a 且/c 制作/v 时间/n 不算/v 太/d 长/a ，/w 但是/c 创作/v 过程/n 并不/d 轻松/a 。/w ”/w 吕嘉慧/nr 说/v ，/w “/w 因为/c 棉花/n 的/ude1 材质/n 比较/d 软/a ，/w 很难/d 表现/v 出马/vi 的/ude1 肌肉/n 和/cc 皮毛/n 的/ude1 光泽/n 。/w ”/w 对此/d ，/w 她/rr 尽量/d 将/d 马/n 身/ng 变得/vi 充实/v ，/w 让/v 马/n 身/ng 更/d 有/vyou 肌肉/n 感/vg ，/w 并/cc 努力/ad 制作/v 出/vf 鬃毛/n 和/cc 马尾/ns 的/ude1 飞扬/vn 感/vg ，/w 让/v 骏马/n 表现/v 出/vf 奔跑/vi 的/ude1 神采/n 。/w 吕嘉慧/nr 说/v ，/w 她/rr 原本/d 打算/v 构思/vn 一幅/mq 群马/nz 飞奔/vi 的/ude1 场景/n ，/w 但/c 因为/c 是/vshi [第一次/mq 接触/v]/nz 马/n 题材/n 的/ude1 棉花/n 画/v ，/w 所以/c 不/d 敢/v 轻易/d 尝试/v 大/a 篇幅/n 的/ude1 作品/n ，/w 一/m 改/v 初衷/n 制作/v 一匹/mq 单独/d 的/ude1 骏马/n ，/w 待/vi 领悟/v [艺术/n 手法/n]/nz 之后/f 再/d 尝试/v 用/p 棉花/n 画/v “/w 还原/vi ”/w 徐悲鸿/nr 大师/nnt 的/ude1 《/w 八骏图/nz 》/w 。/w (/w 记者/nnt 方一凡/nr 通讯员/nnt 谢丽卿/nr 文/ng //w 图/n )/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
