近日/t ，/w 诏安县/ns 建筑/n 规模/n 最大/gm 的/ude1 涉/vg 台/q 省级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 秀篆镇/ns 陈龙村/ns [龙潭/ns 家/q 庙/n]/nz 举行/v 揭牌/vn 仪式/n 。/w 
[龙潭/ns 家/q 庙/n]/nz 坐/v 西/f 朝东/nz ，/w 由/p 门楼/n 、/w 泮池/nz 、/w 前厅/s 、/w 主/ag 堂/ng 、/w 后/f 厅/n 、/w 过/uguo 水/n 廊房/nz 和/cc 护/v 厝/n 等/udeng 组成/v ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [1240/m 平方米/q]/mq ，/w 是/vshi 诏安/nz 最大/gm 的/ude1 连体/n 家/q 庙/n 建筑/n 。/w 
据/p 史料/n 记载/v ，/w [龙潭/ns 家/q 庙/n]/nz 创建/v 于/p 明朝/t 隆庆五年/t （/w 1571年/t ）/w ，/w 是/vshi 台湾/ns 宜兰/ns 、/w 基隆/ns 、/w 台北/ns 、/w 台/q 中等/b 与/cc [诏安/nz 秀篆/nz]/nz 游/v 氏/ng 、/w 王氏/nz 两岸/n 宗亲/n 的/ude1 祖祠/nz ，/w 仅/d 台湾/ns 宗亲/n 就/d 有/vyou [13/m 万/d 人/n]/mq 。/w 1991年/t ，/w 台湾/ns 宗亲/n 出资/vi [200/m 万元/q]/mq 对/p [龙潭/ns 家/q 庙/n]/nz 进行/vn 重修/v ，/w 多年来/d 已有/v [30/m 多个/mq]/mq 台湾/ns 祭祖/vi 团/n 来/vf 此/rzs 祭拜/v 。/w （/w 通讯员/nnt 沈乾生/nr 王辉旺/nr 记者/nnt 沈华铃/nr ）/w 
