记者/nnt 日前/t 从/p [太平/a 人寿/n 福建省/ns 分公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t [福建省/ns 保险/n 行业/n 协会/nis]/nt 根据/p [中国/ns 保监会/nz]/nt 《/w 保险业/n 双十佳/n “/w 优秀/a 服务/v 标兵/n ”/w 、/w “/w [优质/b 服务/vn]/nz 窗口/s ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz [工作/vn 方案/n]/nz 》/w 组织/n 开展/v 了/ule 福建省/ns 保险业/n 双十佳/n [评选/vn 活动/vn]/nz 。/w 活动/vn 通过/p 自主/vd 推荐/v 、/w 评选/vn 审议/v 、/w 对外/vn 公示/n 等/udeng 方式/n 开展/v 。/w 2014年1月16日/t [太平/a 人寿/n 福建/ns 分公司/nis]/nt 运营/vn 服务部/nis 凭借/p 优质/b 的/ude1 服务/vn ，/w 荣获/v 福建/ns 保险业/n “/w [优质/b 服务/vn]/nz 窗口/s ”/w 称号/n 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 受到/v 表彰/vn 的/ude1 “/w [优质/b 服务/vn]/nz 窗口/s ”/w 都/d 是/vshi 身处/s 保险业/n 基层/n ，/w 心/n 系/v 保险/n 消费者/n 的/ude1 先进/a 典型/n 。/w 这/rzv 表示/v [太平/a 人寿/n 福建/ns 分公司/nis]/nt 运营/vn 服务部/nis 恪守/v 职业道德/n ，/w 坚持/v 依法/d 合规/nz ，/w 从/p 消费者/n 的/ude1 [利益/n 诉求/v]/nz 出发/vi ，/w 以/p 专业/n 高效/b 的/ude1 服务/vn 能力/n 和/cc [热情/an 周到/a]/nz 的/ude1 [服务/vn 态度/n]/nz 在/p 广大/b 保险/n 消费者/n 中/f 树立/v 了/ule 良好/a 的/ude1 声誉/n 和/cc 口碑/n ，/w 也/d 为/p 提升/v 公司/nis [品牌/n 形象/n]/nz 起到/v 了/ule [促进/v 作用/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [太平/a 人寿/n 福建/ns 分公司/nis]/nt 运营/vn 服务部/nis 更是/d 秉承/v 着/uzhe “/w 服务/vn 直到/v 绝望/a 为止/u ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 承诺/vn 用心/ad 服务/vn ，/w 时时/d 有/vyou 响应/v ，/w 事事/n 有/vyou 追踪/v ；/w 承诺/v [首/q 问/v 责任制/n]/nz ，/w 对/p 客户/n [热情/an 周到/a]/nz ，/w 主动/ad 服务/vn 、/w 排忧解难/vl 。/w 他们/rr 更是/d 以/p 专业/n 、/w 热情/an 、/w 周到/a 的/ude1 服务/vn 得到/v 消费者/n 及/cc 业务/n 队伍/n 的/ude1 好评/n 。/w 多/a 名/q 柜员/nnd 多次/mq 获得/v 总/b 、/w 分公司/nis [优秀/a 员工/n]/nz 、/w 优秀/a 核保/nz 员/ng 、/w 优秀/a 一/m 岗/n 通/v 及/cc 运营/vn 标兵/n 等/udeng [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 团队/n 也/d 曾/d 荣获/v 分公司/nis 优秀/a 运营/vn 科室/n 及/cc 优秀/a 管理/v 团队/n 的/ude1 称号/n 。/w （/w 通讯员/nnt 黄志凯/nr ）/w 
