资料/n 图/n ：/w 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 。/w 中新社/nt 发/v 李洋/nr 摄/vg 
据/p 法新社/j 报道/v ，/w 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 19日/t 称/v ，/w 他/rr 已经/d 向/p [伊朗/nsf 政府/nis]/nt 发出/v 邀请/vn ，/w 邀请/v 伊朗/nsf 参加/v 1月22日/t 举行/v 的/ude1 叙利亚/nsf 问题/n [日内瓦/ns 会议/n]/nz 。/w 
潘基文/nr 称/v ，/w 伊朗/nsf 外长/nnt 支持/v 叙利亚/nsf 建立/v 一个/mq [过渡/vn 政府/nis]/nz ，/w 结束/v 长达/v 三年/t 的/ude1 国内/s 冲突/vn ，/w 所以/c 他/rr 邀请/v 伊朗/nsf 参加/v 1月22日/t 举行/v 的/ude1 叙利亚/nsf [日内瓦/ns 会议/n]/nz 。/w 
伊朗/nsf 外长/nnt 扎里夫/nrf 16日/t 表示/v ，/w 若/c 联合国/nt 秘书长/nnt 决定/v 向/p 伊朗/nsf 发送/v 邀请/vn ，/w [德黑兰/nsf 会/v]/nt 参加/v 叙/b 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 。/w 
2013年5月/t ，/w 克里/nrf 与/cc 俄罗斯/nsf 外长/nnt 拉夫罗夫/nrf 共同/d 提议/v 再次/d 举行/v 有关/vn 叙利亚/nsf 问题/n 的/ude1 [国际/n 会议/n]/nz ，/w 促使/v 各方/r 切实/ad 履行/v 日内瓦/ns 公报/n 。/w 之后/f 经过/p 一系列/b 外交/n 努力/ad ，/w 会议/n 定于/v 2014年1月22日/t 在/p [瑞士/nsf 日内瓦/ns]/ns 举行/v 。/w 
此外/c ，/w 叙利亚/nsf 主要/b 的/ude1 政治/n 反对派/n 组织/n 18日/t 在/p 伊斯坦布尔/nsf 投票/vi 表决/v ，/w 已经/d 同意/v 参加/v [国际/n 社会/n]/nz 发起/v 的/ude1 [瑞士/nsf 日内瓦/ns]/ns 会谈/vi 。/w 
