省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 王蒙徽/nr 给/p 海沧区/ns [新阳/nz 街道/ns]/ns [兴旺/a 社区/n]/ns 居民/n 回信/n 引发/v “/w 美丽/a 回响/v ”/w ，/w 正在/d 海沧区/ns 持续/vd “/w 回荡/vi ”/w 。/w 海沧/ns 居民/n 参与/v 共同/d 缔造/v 的/ude1 热情/an 不断/d 升温/vi ，/w 全区/n 齐/a 参与/v 、/w 大家/rr 一起来/nz ，/w 努力/ad 将/d 海沧/ns 由/p 共同/d 缔造/v 试点区/n 变为/v 示范区/n 。/w 
[新年/t 新气象/n]/nz 。/w 海沧/ns ，/w 这/rzv 座/q [绿意/n 盎然/z]/nz 的/ude1 新城区/ns 、/w 新/a 社区/n ，/w 刚刚/d 率先/d 全市/n 通过/p [国家/n 环保部/nz]/nt “/w 国家级/b 生态区/nz ”/w 评估/vn ，/w 新/a 一轮/mq 造林/vi 绿化/vn 等/udeng 项目/n 就/d 在/p 全区/n 铺开/v ，/w 百姓/n 共同/d 参与/v “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 火热/z 场面/n 随处可见/vl 。/w 
美丽/a 行动/vn 
新/a 一轮/mq 造林/vi 绿化/v 全区/n 铺开/v 
在/p [东孚镇/ns 大芸/nz 社/n]/nt ，/w 一场/mq 义务/n 植树/vi 活动/vn 拉开/v 了/ule 海沧区/ns 2014年/t 造林/vi 绿化/vn 工作/vn 大幕/nz 。/w 海沧区/ns [主要/b 领导/n]/nnt 带头/vd ，/w 全区/n [各界/rz 人士/n]/nz 300多人/m 积极/ad 响应/v ，/w 种/q 下/f [常绿/nz 乔木/n]/nz 和/cc 开花/vi 乔木/n 近/a [千/m 株/q]/mq ，/w 造林/vi 30余亩/m ，/w 预计/v 再/d 过/uguo 3个月/t ，/w 这里/rzs 就/d 将/d 成为/v 树林/n 花/n 海/n 。/w 
义务/n 植树/vi 之后/f ，/w 紧接着/c 一场/mq 家园/n 清洁/a 活动/vn 拉开/v 全区/n [房前/s 屋后/s]/nz 环境/n 改善/v 提升/vn 的/ude1 序幕/n 。/w 海沧区/ns 各/rz 套/q 领导班子/n 带着/vn [劳动/vn 工具/n]/nz 来到/v 各自/rr 联系/v 的/ude1 村/n 居/v ，/w 与/cc 广大/b 村民/n 群众/n 一起/s ，/w 动手/vi 清洁/a 家园/n 。/w 在/p 东孚镇/ns 过坂村/ns ，/w 看着/v [干部/nnt 群众/n]/nz 共同/d 劳动/vn 的/ude1 火热/z 场景/n 以及/cc [房前/s 屋后/s]/nz 的/ude1 新/a 变化/vn ，/w 一位/mq 村民/n 感慨/v 道/qv :/w “/w 今天/t ，/w 区/n 里/f 的/ude1 干部/nnt 和/cc 我们/rr 一起/s 劳动/vn ，/w 还/d 征求/v 我们/rr 对/p 村庄/n 发展/vn 的/ude1 意见/n ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 共同/d 缔造/v ，/w 我们/rr 看着/v 就/d 高兴/a 、/w 看着/v 就/d 有盼头/nz ！/w ”/w 
“/w 我们/rr 尝/v 到/v 了/ule 共同/d 缔造/v 的/ude1 甜头/n 之后/f ，/w 热情/an 一下子/mq 被/pbei 调动/v 起来/vf 了/ule 。/w 如果/c 把/pba 这个/rz 做法/n 用/p 法律/n 的/ude1 形式/n 固定/a 下来/vf ，/w 就/d 更好/d 了/ule 。/w ”/w 村民/n 老吴/nz 对/p 记者/nnt 说/v 出/vf 了/ule 心声/n 。/w 
党员/nnt 带头/vd 
让出/v 自家/rr 地/ude2 建/v [公共/b 设施/n]/nz 
在/p 海沧区/ns 共同/d 缔造/v 行动/vn 中/f ，/w 东孚镇/ns 后/f 坑/n 社/n “/w [四/m 朵/q 金花/nz]/nz ”/w 颇为/d 引人注目/vl 。/w “/w [四/m 朵/q 金花/nz]/nz ”/w 都/d 是/vshi 党员/nnt ，/w 得知/v 自己/rr 的/ude1 村庄/n 要/v 开始/vn 共同/d 缔造/v 后/f ，/w 她们/rr 一起/s 到/v 西山/ns 社/n 等/udeng 试点/vn 村/n 居/v 学习/vn 共同/d 缔造/v 经验/n ，/w 回来/v 后/f 挨家挨户/dl 与/cc 村民/n 谈心/vi ，/w 发动/v 大家/rr 共同/d 参与/v 。/w 
除了/p 做好/v 动员/vn 工作/vn ，/w 她们/rr 还/d 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 当/p 好/a 表率/n 。/w “/w 金花/nz ”/w 蓝春吉/nr 主动/ad 拆下/vf 自家/rr 猪圈/n 的/ude1 石/ng 条/q ，/w 把/pba 猪圈/n 拆/v 了/ule ，/w 腾出/v 地方/n 给/p 村里/n 建/v 广场/n 。/w “/w 金花/nz ”/w 郭绸/nr 也/d 让出/v 自家/rr 的/ude1 地/ude2 ，/w 她/rr 说/v ，/w 以后/f 这里/rzs 会/v 变成/v 一个/mq [儿童/n 乐园/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p “/w [四/m 朵/q 金花/nz]/nz ”/w 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 短短/z 20多天/m ，/w 后/f 坑/n 社/n 的/ude1 村民/n 们/k 一共/d 让出/v 了/ule 近/a [10/m 块/q]/mq 地/ude2 。/w 郭绸/nr 告诉/v 记者/nnt :/w “/w 想到/v 后/f 坑/n 社/n 每天/r 的/ude1 新/a 变化/vn ，/w 开心/a 得/ude3 睡/v 不/d 着/uzhe 。/w ”/w 
无独有偶/bl ，/w 在/p 隔壁/s 杨厝社/nr ，/w 同样/d 有/vyou 杨天成/nr 、/w 杨福成/nr 、/w 陈进兴/nr 、/w 林/ng 过/uguo 南/b [四/m 位/q]/mq “/w 党员/nnt 才子/n ”/w 为/p 村里/n 共同/d 缔造/v 工作/vn 献计献策/vl 。/w “/w 才子/n ”/w 陈进兴/nr 带/v 了/ule 个/q 好/a 头/n ，/w 他/rr 主动/ad 让出/v 自家/rr 位于/v 村/n 中央/n 一块/s [600/m 亩/q]/mq 的/ude1 “/w 宝地/n ”/w ，/w 这里/rzs 将/d 成为/v 村民/n 们/k 的/ude1 健身/vn [活动/vn 场所/n]/nz 。/w 
村民/n 们/k 说/v ，/w [四/m 人/n]/mq 天天/d 起早摸黑/dl ，/w 到/v 每家/r 每户/r 去/vf 做/v 宣传/vn 、/w 协调/v 工作/vn ，/w 鼓励/v 大家/rr 让/v 地/ude2 改造/vn 。/w 在/p 他们/rr 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w [雨/n 污/ag 分流/vi]/nz 、/w 砌/v 雨水/n 沟/n 、/w 铺设/v 花池/n 等/udeng 改造/v 项目/n 正在/d 有序/a 地/ude2 进行/vn 中/f 。/w 
试点/vn 引领/v 
“/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 雏形/n 已/d 现/tg 
在/p “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 过程/n 中/f ，/w 海沧区/ns 涌现/v 不少/m 亮点/n 。/w 我们/rr 看到/v ，/w [兴旺/a 社区/n]/ns 的/ude1 居民/n 自发/d 绘制/v 文化墙/nz （/w 详见/nz 本报/rz 昨日/t A01/x 版/n 报道/v ）/w 、/w 以/p 普通/a 百姓/n 为/p 主体/n 的/ude1 群众/n 宣讲/v 团/n “/w 百姓/n 讲故事/nz ，/w 讲/v [百姓/n 故事/n]/nz ”/w 活动/vn 正在/d 全区/n 范围/n 火热/z 开展/v ，/w 我们/rr 还/d 看到/v ，/w 海沧/ns 广大/b [基层/n 干部/nnt]/nnt 、/w 群众/n 更是/d 把/pba 学习/v 书记/nnt 回信/n 精神/n 和/cc 学习/v 近期/t 《/w [厦门/ns 日报/n]/nz 》/w 刊发/v 的/ude1 共同/d 缔造/v 重要/a 报道/v 和/cc 理论/n 文章/n 结合/v 起来/vf ，/w 全力以赴/vl 让/v 海沧/ns 变得/vi 更/d 美/b 更/d 温馨/a 。/w 
“/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 工作/vn 全面/ad 铺开/v 以后/f ，/w 在/p [三/m 个/q]/mq 试点/vn 村/n 居/v 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 海沧区/ns 的/ude1 各/rz 镇/n 街/n 、/w 各村/r 居/v 都/d 竞相/d 展开/v 行动/vn 。/w [新阳/nz 街道/ns]/ns “/w 新/a 厦门/ns 人/n 综合/vn 服务/v 体/ng ”/w 近日/t 通过/p 验收/vn ，/w 将/d 开放/v [绿色/n 网吧/nis]/nz 、/w 社区大学/nis 、/w 亲子/nz 书屋/n 等/udeng ，/w 将/d 为/p [外来/b 务工人员/nnd]/nz 及其/cc 子女/n 打造/v 港湾/n 式/k 温暖/an 服务/vn 。/w [海虹/nz 社区/n]/ns 在/p [绿苑/nz 小区/n]/nz 入门/vi 两侧/f 的/ude1 墙上/s 画/v 出/vf 以/p 东屿村/ns “/w 村民/n 变/v 市民/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 故事/n 。/w [海沧/ns 街道/ns]/ns 贞庵村/ns 、/w 岭上村/ns 则/d 以/p “/w 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 对/p 沿/p 建/v 港/n 路/n 部分/n ，/w 分期/d 进行/vn 公共/b 部分/n 及/cc [建筑/n 立/v 面/nf]/nz 的/ude1 改造/vn 建设/vn ，/w 打造/v 海沧/ns 嵩/ng 屿/ng 美食/n 街/n …/w …/w 
不仅如此/bl ，/w 随着/p “/w 国家级/b 生态/n 镇/n ”/w 东孚镇/ns 共同/d 缔造/v 行动/vn 的/ude1 全面/ad 铺开/v ，/w 一座/mq 美丽/a 的/ude1 “/w 西山/ns 大/a 公园/n ”/w 已/d 初/f 具/vg 雏形/n 。/w 据介绍/nz ，/w 这/rzv 座/q “/w 西山/ns 大/a 公园/n ”/w 的/ude1 建设/vn 依托/v 天竺山/nz 优异/a 的/ude1 环境/n ，/w 从/p 面积/n 只有/c [0/m ./w 4/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 西山/ns 社/n 延伸/v 开来/v ，/w 将/d 周边/n 杨厝/nr 、/w 后/f 坑/n 、/w 东/f 坂/n 、/w 诗/n 山/n 、/w 溪/ng 塘/ng 、/w 赤土/nz 等/udeng 村庄/n 串联/v 成/v 线/n ，/w 形成/v 面积/n 达/v [4/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 “/w 西山/ns 大/a 公园/n ”/w ，/w 打造/v “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 休闲/vn 乡村/n 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 专家/nnt 惊喜/a 地/ude2 发现/v ，/w 如今/t ，/w 西山/ns 社/n 空气/n 中/f 的/ude1 [负氧/nz 离子/n]/nz 含量/n 已经/d 达到/v 了/ule [5000/m 个/q]/mq //w [立方/q 厘米/q]/nz ，/w [空气/n 质量/n]/nz 比/p 大/a 公园/n 还/d 好/a 。/w 
与此同时/c ，/w 一批/mq 带动/v “/w 百姓/n 富/vg ”/w 的/ude1 产业/n 也/d 在/p 东孚镇/ns 孕育/v 而/cc 生/v 。/w 不仅/c 来自/v 台湾/ns 的/ude1 烹饪/vn 培训班/nis 开进/v 了/ule 村庄/n 里/f ，/w 村民/n 们/k 还/d 自发/d 到/v 曾厝垵/nz 、/w 广州/ns 增城/ns 等/udeng 地/ude2 参观/v 学习/vn 农家乐/nz 的/ude1 经验/n 。/w 日前/t ，/w 西山/ns [第一/m 家/q]/mq 老吴/nz 农家乐/nz 开/v 得/ude3 红红火火/z ，/w 村民/n 们/k 热情/an 高涨/a ，/w 跃跃欲试/vl 。/w 
如今/t ，/w 在/p 政府/nis 的/ude1 引导/vn 下/f ，/w 通过/p “/w 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 方法/n ，/w 海沧区/ns 紧紧/d 围绕/v “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 目标/n ，/w 广泛/a 发动群众/v ，/w 在/p 逐步/d 实现/v “/w 生态美/nz ”/w 基础上/nz 进一步/d 向/p “/w 百姓/n 富/vg ”/w 靠近/v ，/w 从而/c 形成/v [良性/b 循环/vn]/nz ，/w 实现/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 杨继祥/nr 林岑/nr ）/w 
