春节/t 是/vshi 两岸/n 同胞/n 的/ude1 共同/d 节日/n 。/w 在/p 闽/b 台商/nnd 如何/ryv 过年/vi ？/w 近日/t ，/w 笔者/n 走访/v 了/ule 一些/mq 在/p 闽/b 台商/nnd ，/w 听/v 他们/rr 讲述/v 过/uguo 春节/t 打算/v 。/w 
返/v 台/q 过年/vi 占/v 多数/a 
据/p [福州市/ns 台办/nis]/nt 的/ude1 统计/vn ，/w 目前/t 在/p 榕/ng 台商/nnd 约/d 有/vyou [3/m 万/d 人/n]/mq 。/w 他们/rr 中/f 的/ude1 大部分/n 人/n 会/v 回/v 台/q 过年/vi ，/w 来自/v 台湾/ns 新北市/ns 永和/nz 区/n 的/ude1 创业者/ntc 孙一华/nr 就是/v 其中/rz 一员/mq 。/w 
“/w 毕竟/d 是/vshi [一年/mq 一次/mq]/nz 的/ude1 传统/n 佳节/n ，/w 应该/v 要/v 回家/vn 。/w ”/w 孙一华/nr 说/v ，/w 对于/p 春节/t 团聚/vi ，/w 两岸/n 人民/n 有着/v 共同/d 的/ude1 愿景/nz 。/w 他/rr 已/d 提前/v 买好/nz 节前/f 返/v 台/q 的/ude1 机票/n 。/w 
孙一华/nr 在/p 福州/ns 打拼/v [十/m 余年/q]/mq ，/w 在/p 经营/v [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 文化/n 产品/n 之后/f ，/w 他/rr 选择/v 独自/d 创业/vn ，/w 成为/v 福州/ns 一家/n 台式/b 牛肉/nf 面馆/nis 的/ude1 [个体/n 经营者/nnt]/nz 。/w 
大陆/ns 女婿/n “/w 两头/n 跑/v ”/w 
对/p 台商/nnd 陈奕廷/nr 来说/uls ，/w 春节/t 在/p 老家/n 台南/ns 还是/c 在/p 福州/ns 过/uguo ，/w 现在/t 都/d 不再/d 有/vyou 明显/a 差别/n 。/w 他/rr 16年前/t 跟随/v 父亲/n 来/vf 大陆/ns 投资/vn ，/w 后来/t 娶/v 了/ule 大陆/ns 太太/n ，/w 有/vyou 了/ule [3/m 个/q]/mq 小孩/n ，/w [五/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 其乐融融/al 。/w 如今/t 的/ude1 陈奕廷/nr ，/w 是/vshi 名副其实/vl 的/ude1 “/w 大陆/ns 女婿/n ”/w 。/w 
陈奕廷/nr 说/v ，/w 在/p 台湾/ns 过年/vi ，/w 所有/b 亲友/n 会/v 依据/n 习俗/n 回/v 台南/ns 扫墓/vi 、/w 祭拜/v 先人/n ，/w 然后/c 大家/rr 吃/v 吃火锅/nz ，/w 围炉/nz 小/a 叙/b 。/w 
“/w 不管/c 在/p 大陆/ns 还是/c 台湾/ns ，/w 过年/vi 的/ude1 感觉/n 都/d 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 。/w ”/w 陈奕廷/nr 感慨/v ，/w 自/p 两岸/n 实现/v “/w 直飞/v ”/w 以来/f ，/w 春节/t 返乡/vi 的/ude1 路程/n 变得/vi 十分/d 通畅/an 。/w 不过/c ，/w 他/rr 有时/d 依然/d 会/v 选择/vn 在/p 大陆/ns 过年/vi ，/w “/w 将/d 太太/n 那边/rzs 的/ude1 亲友/n 请/v 过来/vf ，/w 大家/rr 聚在一起/v 。/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 这种/r 团圆/vi 氛围/n 。/w ”/w 
留/v 在/p 大陆/ns 伴/v 工友/n 
台商/nnd 朱佑伟/nr 赴/v 闽/b 投资/vn 已经/d 7年/t ，/w 在/p 大陆/ns 过年/vi 已/d 变得/vi 习以为常/vl ，/w 今年/t 他/rr 将/d 在/p 大陆/ns 度过/v [第/m 4/m 个/q]/mq 春节/t 。/w 
“/w 两岸/n 直航/v 后/f ，/w 春节/t 往返/vi 已经/d 不成/v 问题/n 。/w 另外/c ，/w 平潭/ns 的/ude1 ‘/w 海峡/n 号/q ’/w 也/d 是/vshi [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 选择/vn 。/w ”/w 朱佑伟/nr 说/v ，/w 尽管/c 交通/n 便捷/a ，/w 但/c 出于/v 工作/vn 需要/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 他/rr 仍然/d 选择/v 留守/vn 福州/ns 。/w 
朱佑伟/nr 目前/t 在/p 福州/ns 经营/v 一家/n 造纸厂/nis 。/w 他/rr 说/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 自己/rr 与/cc 工人们/nz 一起/s 留守/v 看/v 厂/n ，/w 初一/n 发发/nz 红包/n ，/w 然后/c 初五/t 按照/p 习俗/n 开工/vi 。/w 
“/w 受到/v 行业/n 整体/n 低落/an 的/ude1 影响/vn ，/w 2013年/t 对于/p 我们/rr 来说/uls 是/vshi 辛苦/a 的/ude1 一年/mq ，/w 希望/v 新年/t 能/v 有/vyou 新/a 突破/v 。/w ”/w 朱佑伟/nr 说/v 。/w (/w 王昀/nr 吴劭杰/nr )/w 
