“/w 爱情/n 美剧/nz ”/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 已/d 于/p 17日/t 登陆/vi 湖北/ns 、/w 安徽/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 东方/s 四大/n 卫视/n 黄金档/nr ，/w 该剧/r 同时/c 也/d 将/d 在/p 爱/v 奇艺/nz 、/w PPS/x 全/a 网/n 独/d 播/v 。/w 娄艺潇/nr 、/w 陈赫/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 李佳航/nr 、/w 王传君/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 金世佳/nr 继续/v 担当/v 主演/v 。/w 该剧/r 一经/d 开播/v ，/w “/w 黄辉冯/nr ”/w 、/w “/w 验孕/nz 侠/ng ”/w 、/w “/w 黑影/n 君/ng ”/w 、/w “/w 悠悠/z 一秒/t 变/v 柯南/nrf ”/w 等/udeng 关键词/n 便/d 火速/d 成为/v 大家/rr 讨论/v 的/ude1 焦点/n ，/w 可见/c 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 人气/n 之/uzhi 旺/a ，/w 很多/m 忠实/a 观众/n 表示/v 前/f [四/m 集/q]/mq 非常/d 精彩/a ，/w 被/pbei 笑/v 到/v 、/w 被/pbei 感动/v 到/v 、/w 被/pbei 萌/vg 到/v ，/w “/w 还是/c 那个/rz 味道/n ”/w 。/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 开播/v 后/f ，/w 观众/n 最大/gm 的/ude1 反响/n 便是/v “/w [经典/n 台词/n]/nz ”/w 也/d 太多/ad 了/ule 吧/y ！/w [网络/n 小胖/nz]/nz 除了/p 发表/v “/w 不/d 挂科/nz ”/w 宣言/n 令人捧腹/vl 外/f ，/w 面对/v 胡一菲/nr 的/ude1 “/w 折磨/vn ”/w 时/ng ，/w 一句/mq “/w 我/rr 现在/t 流/v 的/ude1 泪/n ，/w 就是/v 当初/t 选/v 专业/n 时/ng 脑袋/n 里/f 进/vf 的/ude1 水/n ”/w 亮/vi 翻/v 全场/n ，/w 立即/d 成为/v 很多/m 大学生/nnt 观众/n 的/ude1 网络/n 流行/v 词/n 。/w “/w 女/b 汉子/n ”/w 胡一菲/nr 当然/d 也/d 并/cc 没有/v 让/v 大家/rr 失望/a ，/w 当/p 小/a 贤/ng 煽情/v 称/vn 她/rr 是/vshi “/w 刀子嘴/nz ，/w 豆腐/nf 心/n ”/w 时/ng ，/w 她/rr 接/v 道/qv ：/w “/w 我/rr 是/vshi 刀子嘴/nz ，/w 斧子/n 心/n ！/w ”/w 一瞬间/t 空气/n 仿佛/d “/w 凝固/vi ”/w 。/w 展/vg 博/ag 和/cc 关谷/nr “/w 拷问/vn ”/w 吕子乔/nr 时/ng 蹦/v 出/vf 的/ude1 一句/mq ，/w “/w 男人/n 不/d 可能/v 跟/p 喜欢/vi 自己/rr 的/ude1 漂亮/a 女生/n 保持/v 友谊/n ”/w 也/d 堪称/v 金/b 句/q ，/w 一些/mq 网络/n “/w 段子/n 手/n ”/w 也/d 将/d 其/rz 引用/v 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 中/f ，/w 年轻/a 观众/n 表示/v “/w 大/a 有/vyou 共鸣/vn ”/w ，/w 而/cc 在/p 剧中/n ，/w 吕子乔/nr 也/d “/w 不负众望/nz ”/w ，/w 面对/v [三/m 个/q]/mq 火辣/nz 美女/n 时/ng 猛/a 流鼻血/nhd ，/w 网友/n 调侃/v “/w 吕小布/nr [本性/n 难/a 移/v]/nz 啊/y ！/w ”/w 说/v 到/v 子乔/nz ，/w 不得不/d 提到/v 美/b 嘉/b ，/w 当/p 被/pbei 怀疑/v 可能/v “/w 宫外孕/nhd ”/w 时/ng ，/w 美/b 嘉/b 脱口而出/vl “/w 桃花运/n 我/rr 遇到/v 过/uguo ，/w 狗屎运/nz 我/rr 也/d 遇到/v 不少/m ，/w 但是/c 宫外孕/nhd ，/w 绝对/d 不/d 可能/v ！/w ”/w 本/rz 是/vshi 一件/mq 倒霉/a 事/n ，/w 却/d 被/pbei 她/rr 说/v 得/ude3 喜感/nz 十足/z 。/w 
有/vyou 网友/n 表示/v ：/w “/w 等/udeng 了/ule 那么久/nz 才/d 发现/v ，/w 原来/d 已经/d 不在乎/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 剧/n 集/q 是否/v 超越/vn 前/f [三/m 部/q]/mq ，/w 演员/nnt 是否/v 演技/n 提高/v ，/w 原来/d 想/v 看/v 的/ude1 只是/d 这/rzv 群/ng 主演/v 又/d 能/v 聚在一起/v 真是/d 太/d 好/a 了/ule ，/w 像/v 是/vshi 很久/d 未见/nz 的/ude1 老朋友/n ，/w 希望/v 继续/v 拍/v 下去/vf ！/w ”/w 还有/v 很多/m 该剧/r 忠实/a 粉丝/nf 感慨/v 道/qv ：/w “/w 从/p 第一季/mq 追/v 到/v 第四季/mq ，/w 发现/v 还是/c 那个/rz 味道/n ，/w 真/a 好/a 。/w ”/w 据悉/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 2009年/t 开播/v ，/w 到/v 目前/t 为止/u 已经/d 陪伴/v 观众/n 5年/t 光景/n ，/w 是/vshi [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w [中国/ns 电视/n]/nz 荧屏/n 上/f 拍摄/v 季/ng 数/n 最多/ad 、/w [持续/vd 时间/n]/nz 最长/d 的/ude1 [情景/n 喜剧/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 姜迪/nr 报道/v ）/w 
