[厦门/ns 团市委/nis]/nt 、/w 市/n [青年/n 志愿者/nnt 协会/nis]/nt 在/p 火车站/n 等/udeng 处/n 设立/v 青年/n [志愿/n 服务/vn]/nz 站/vi ，/w 为/p 旅客/n 提供/v 免费/vn 热水/n 、/w 免费/vd 针线包/n 、/w 免费/vd 应急/vn 行李袋/n 、/w 咨询/vn 等/udeng 多种/m 服务/vn 。/w 
厦门/ns [青年/n 志愿者/nnt]/nz 服务/v 春运/n 已/d 连续/a 开展/v 19年/t 。/w 
闽南语/nz [青年/n 志愿者/nnt]/nz 在/p 通关/v 处/n 提供/v 温馨/a 服务/vn 。/w 
共青团/nis 青春/n 志愿/n 驿站/n 全年/n 周末/t 和/cc 节假日/t 开放/v 。/w 
志愿者/nnt 在/p 火车站/n 开展/v 服务/vn 。/w 
闽南语/nz 青年/n [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n 成员/nnt 热心/a 帮忙/vi 。/w 
志愿者/nnt 在/p “/w 心愿/n 墙/n ”/w 前/f 开展/v 服务/vn 。/w 
志愿者/nnt 热情/an 服务/vn 。/w 
【/w 核心/n 提示/v 】/w 
“/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 属于/v 你/rr 我/rr 他/rr ，/w “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 建设/vn 依靠/v 你/rr 我/rr 他/rr ，/w “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 发展/vn 惠及/v 你/rr 我/rr 他/rr ，/w “/w 共谋/v 、/w 共建/v 、/w 共管/v 、/w 共享/v ”/w 才能/n 真正/d 实现/v “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 。/w 青年/n 是/vshi “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 生力军/n 和/cc 重要/a 力量/n ，/w 团市委/nis 及时/ad 出台/vi 了/ule 《/w “/w 美丽/a 厦门/ns 我/rr 先行/vi ，/w 青春/n 奋进/vi 中国/ns 梦/n ”/w —/w —/w [厦门/ns 共青团/nis]/nt 服务/vn “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 行动/vn 方案/n 》/w ，/w 号召/v 全市/n 青年/n 积极/ad 投身/v “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 行动/vn ，/w 创造/v 新的/a 青春/n 业绩/n 。/w 
《/w 方案/n 》/w 紧贴/v 我市/r 十大/mq 行动/vn ，/w 初步/d 制定/v [12/m 个/q]/mq 工作/vn 项目/n 和/cc [42/m 项/q]/mq 具体/a 工作/vn ，/w 其中/rz ，/w [志愿/n 服务/vn]/nz 是/vshi 青年/n 参与/v [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz 、/w 共同/d 缔造/v 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 重要/a 路径/n 和/cc 有效/a 载体/n 。/w “/w 厦门/ns 美/b 、/w 青春/n 美/b 、/w 公益/n 美/b ”/w ，/w 继/vg 2013年/t [春节/t 期间/f]/nz 开展/v “/w 美丽/a 厦门/ns 幸福/a 年/qt ”/w 青春/n [志愿/n 服务/vn]/nz 行动/vn ，/w 团市委/nis 、/w 市/n 青/a 志/n 协/vg 近日/t 再次/d 围绕/v [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 、/w 来/vf 厦/b 游客/n 、/w 台胞/n 台商/nnd 、/w 在/p 厦/b [农民工/nnd 子女/n]/nz 四大/n 群体/n ，/w 启动/v 2014/m “/w 美丽/a 厦门/ns 幸福/a 年/qt ”/w 青春/n [志愿/n 服务/vn]/nz 行动/vn ，/w 建立/v 广阔/a 平台/n ，/w 打通/v 青年/n 参与/v 公益/n 的/ude1 通道/n ，/w 装扮/v “/w 美丽/a 厦门/ns 幸福/a 年/qt ”/w ，/w 营造/v 温馨/a 祥和/a 的/ude1 节日/n 气氛/n 。/w 
在/p 台湾/ns 求学/vi 刚/d 回到/v 厦门/ns 过年/vi 的/ude1 大学生/nnt 徐铭辛/nr ，/w 昨天/t 又/d 出现/v 在/p [厦门/ns 火车站/n]/nz 春运/n 志愿者/nnt 的/ude1 岗位/n 上/f ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 第二年/mq 加入/v 这个/rz 温暖/an 的/ude1 “/w 小红帽/nz ”/w 组织/n 。/w 像/v 小/a 徐/ag 一样/uyy ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 厦门/ns 年轻人/n 将/d 参与/v [公益/n 事业/n]/nz 当做/v 一种/mq 时尚/n 行为/n 。/w 继/vg 2013年/t [春节/t 期间/f]/nz 开展/v “/w 美丽/a 厦门/ns 幸福/a 年/qt ”/w 青春/n [志愿/n 服务/vn]/nz 行动/vn 来/vf ，/w 近日/t ，/w [厦门/ns 团市委/nis]/nt 、/w 市/n 青/a 志/n 协/vg 再次/d 围绕/v [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 、/w 来/vf 厦/b 游客/n 、/w 台胞/n 台商/nnd 、/w 在/p 厦/b [农民工/nnd 子女/n]/nz 四大/n 群体/n ，/w 开展/v “/w [青年/n 志愿者/nnt]/nz 与/cc 春运/n 同行/n ”/w 、/w “/w 共青团/nis 青春/n 志愿/n 驿站/n ”/w 、/w “/w 闽南语/nz 青年/n 志愿/n ”/w 、/w “/w 关爱/v [农民工/nnd 子女/n]/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 行动/vn ”/w 品牌/n [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn ，/w 创新/vi 载体/n ，/w 搭建/v 平台/n ，/w 打通/v 青年/n 参与/v 公益/n 的/ude1 通道/n ，/w 让/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 厦门/ns 青年/n 展示/v 他们/rr 的/ude1 [美丽/a 心灵/n]/nz ，/w 把/pba “/w 美丽/a 厦门/ns 幸福/a 年/qt ”/w 打扮/v 得/ude3 更/d 靓丽/nz 。/w 
服务/v 春运/n 
全国/n 率先/d 开展/v 至今/d 已有/v 19年/t 
“/w 重点/n 服务区/nz 没有/v 纸杯/n 了/ule ，/w 赶快/d 拿/v 些/q 纸杯/n 过来/vf 。/w ”/w 说话/vi 间/f ，/w 辜勇志/nr 手上/s 还/d 提/v 着/uzhe 一个/mq 大/a 水壶/n ，/w 说完/v 后/f 他/rr 又/d 一溜烟/d 往/p 服务/v 区域/n 奔去/nz 。/w 辜勇志/nr 是/vshi 来自/v [厦门市/ns 检察院/nis]/nto 的/ude1 [青年/n 志愿者/nnt]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 第二年/mq 参与/v 春运/n [志愿/n 服务/vn]/nz 。/w 辜勇志/nr 说/v :/w “/w 参加/v [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 对/p 自己/rr 也/d 是/vshi 一种/mq 提升/v ！/w 以后/f 我/rr 肯定/v 会/v 继续/v 坚持/v 参加/v 下去/vf 。/w ”/w 
2014年/t 春运/n [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 是/vshi 辜勇志/nr 的/ude1 第二次/mq 坚持/v ，/w 而/cc 对/p [厦门/ns 团市委/nis]/nt 来说/uls ，/w 则/d 是/vshi [第/m 19/m 次/qv]/mq 坚持/v 。/w 
1995年/t 春运/n 期间/f ，/w [厦门/ns 团市委/nis]/nt 在/p 全国/n 率先/d 开展/v 了/ule “/w [青年/n 志愿者/nnt]/nz 与/cc 春运/n 同行/n ”/w [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn ，/w 至今/d 已/d 走过/v [19/m 个/q]/mq 年头/n 。/w 19年/t [风雨/n 兼程/vi]/nz ，/w 19年/t 青春/n 坚守/v 。/w 
“/w 有/vyou 困难/an 找/v [青年/n 志愿者/nnt]/nz ，/w 我们/rr 将/d 尽力/d [为/p 您/rr 服务/vn]/nz …/w …/w ”/w 在/p 年均/v 100多万/m 的/ude1 旅客/n 大军/n 中/f ，/w 3000余名/m [青年/n 志愿者/nnt]/nz 并不/d 显眼/a ，/w 但/c 他们/rr 的/ude1 这/rzv 句/q “/w 口头禅/n ”/w 足以/d 带给/v 旅客/n 们/k 温暖/an 。/w 
本月/r 16日/t ，/w 2014年/t 春运/n 启动/v ，/w 厦门/ns [青年/n 志愿者/nnt]/nz 服务/v 春运/n 也/d 正式/ad 启动/v ，/w [3000/m 名/q]/mq [青年/n 志愿者/nnt]/nz 自豪/a 地/ude2 发出/v 诺言/n :/w “/w 我/rr 承诺/vn ，/w 尽/vi 己/rr 所/usuo 能/v ，/w 不/d 计/vi 报酬/n ，/w 帮助/v 他人/rr ；/w 服务/v 社会/n ，/w 践行/nz 志愿/n 精神/n …/w …/w ”/w 
据悉/v ，/w 今年/t 的/ude1 春运/n [志愿/n 服务/vn]/nz 将/d 持续/vd [40/m 天/qt]/mq 。/w [青年/n 志愿者/nnt]/nz 当中/f 既有/v 机关/n 青年/n ，/w 也/d 有/vyou 大学生/nnt ，/w 还有/v 不少/m 通过/p 网络/n 、/w 微博/n 等/udeng 社会化/vn 途径/n 报名/vi 参加/v 的/ude1 。/w 
[青年/n 志愿者/nnt]/nz 在/p 服务/v 站点/n 维持/v 旅客/n 进出口/vn 及/cc 候车室/n 的/ude1 秩序/n ，/w 维护/v 广场/n 的/ude1 环境卫生/nz ，/w 并/cc 为/p 广场/n 上/f 的/ude1 旅客/n 提供/v 免费/vn 热水/n 、/w 免费/vd 针线包/n 、/w 免费/vd 应急/vn 行李袋/n 、/w 咨询/vn 等/udeng [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 开辟/v 爱心/n 通道/n ，/w 形成/v 爱心/n [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 针对/p 老/a 、/w 弱/a 、/w 病/n 、/w 残/a 、/w 孕/vg 等/udeng [弱势/n 群体/n]/nz 为/p 服务/v 对象/n ，/w 开展/v 帮/v 提/v 行李/n 等/udeng 志愿/n 活动/vn 。/w 
[厦门/ns 团市委/nis]/nt 还/d 特意/d 制作/v 了/ule 上/f [千/m 个/q]/mq 精美/a 的/ude1 应急/vn 行李袋/n ，/w 在/p [厦门/ns 火车站/n]/nz 和/cc [高崎/nr 火车站/n]/nz 免费/vd 发放/v ，/w 为/p 急需/v 行李袋/n 的/ude1 游客/n 提供/v [贴心/a 服务/vn]/nz 。/w 
服务/v 台胞/n 
闽南语/nz 青年/n [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n 更/d 显/v 乡/n 情浓/nz 
在/p [厦门/ns 高崎/nr 国际/n 机场/nis]/nt 、/w 国际/n 邮轮/n 中心/nis 、/w [五/m 通/v]/mq 码头/n 等/udeng 台胞/n 集中/v 的/ude1 通关/vn 处/n ，/w 您/rr 不时/d 能/v 听到/v 熟悉/vn 、/w 亲切/a 的/ude1 闽南语/nz 。/w 作为/p “/w 美丽/a 厦门/ns 幸福/a 年/qt ”/w 青春/n [志愿/n 服务/vn]/nz 系列/n 行动/vn 之一/rz ，/w 2013年/t 春节/t 前/f ，/w 团市委/nis 、/w 市/n [青年/n 志愿者/nnt 协会/nis]/nt 在/p 两岸/n 直航/v 点/qt 组织/n [厦门/ns 海关/nis]/nto 、/w [厦门/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 等/udeng 单位/n 青年人/n 成立/vi 了/ule 闽南语/nz 青年/n [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n ，/w 为/p 广大/b 台胞/n 提供/v 闽南语/nz 服务/vn 。/w 
熟悉/v 的/ude1 乡音/n 更/d 显/v 亲切/a ，/w 沟通/v 起来/vf 更/d 贴心/a 。/w 2013年/t 清明/a 期间/f ，/w 居住/v 在/p 金门/ns 的/ude1 老兵/n 魏/tg 大爷/n 独自/d 回乡/vi 祭祖/vi ，/w 接近/v [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 体力/n 不/d 支/q ，/w 连/ulian 拿/v 台胞证/nz 的/ude1 手/n 都/d 一直/d 在/p 颤抖/vi 。/w 厦/b 金/b 航线/n 检疫官/nz 金亮/nr 见状/vi 立即/d 上前/vi 搀扶/v ，/w 并/cc 主动/ad 问道/vi :/w “/w 老人家/n ，/w 您/rr 怎么/ryv 一个人/mq 出门/vi ，/w 要/v 去/vf 哪里/rys ？/w 有人/r 来/vf 这里/rzs 接/v 你/rr 吗/y ？/w ”/w 一句话/l 把/pba 老人家/n 问/v 得/ude3 泪水/n 涟涟/z :/w “/w 我/rr 要/v 去/vf [广东/ns 汕头/ns]/ns 的/ude1 一个/mq 小/a 村庄/n 祭祖/vi ，/w 我/rr 一个人/mq 过来/vf ，/w 没有人/nz 接/v 我/rr ，/w 我/rr 也/d 不/d 知道/v 到/v 了/ule 大陆/ns 要/v 怎么/ryv 回家/vi ，/w [几十年/mq 来/vf]/nz 我/rr 是/vshi 第一次/mq 回/v 大陆/ns 。/w ”/w 
金亮/nr 看/v 了/ule 看表/v ，/w 这时/rzt 已/d 接近/v 黄昏/t ，/w 老人/n 要/v 去/vf 广东/ns ，/w 而且/c 是/vshi 要/v 去/vf 偏僻/a 农村/n ，/w 他/rr 放心不下/nz ，/w 赶紧/d 先请/v 老人/n 坐下/vi 休息/v ，/w 并/cc 拨打/v 110/m 联系/v 民警/nnt 。/w 在/p 等待/v 民警/nnt 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 金亮/nr 一直/d 陪/v 老人/n 聊天/vi ，/w 安抚/v 老人/n 紧张/a 和/cc 孤独/a 的/ude1 情绪/n 。/w 离开/v 前/f ，/w 老人/n 握着/v 金亮/nr 的/ude1 手/n 激动/a 地/ude2 说/v :/w “/w 感谢/v 你们/rr ，/w 让/v 我们/rr 台胞/n 感受到/nz 亲人/n 般/uyy 的/ude1 温暖/an 。/w ”/w 
每年/r 的/ude1 春运/n 都/d 是/vshi [厦门/ns 海关/nis 邮/ng 办/v]/nt 旅检/vn 科/n 最/d 忙碌/a 的/ude1 时刻/n ，/w 大量/m 旅客/n 往来/vn 探亲/vi 过年/vi ，/w 大批量/d 的/ude1 行李/n 更是/d 让/v 通关/vn 压力/n 骤然/d 增大/v ，/w 再/d 加上/v 航班/n 有时候/d 并不/d 准点/nz ，/w 往往/d 一拨/nz 旅客/n 还/d 没/d 通关/vn 完毕/vi ，/w 下/f 一班/mq 船/n 又/d 到/v 了/ule …/w …/w 
除了/p 回家过年/v 的/ude1 旅客/n 外/f ，/w 旅游/vn 、/w 宗教/n 团队/n 也/d 是/vshi 春运/n 大军/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 去年/t 2月28日/t ，/w 金门/ns 史上/d 规模/n 最大/gm 的/ude1 [关帝庙/ns 进/vf 香/a 团/n]/nt 搭乘/v 厦/b 金/b 航线/n 直航/v 客轮/n ，/w 分别/d 从/p 国际/n 邮轮/n 中心/nis 和/cc [五/m 通/v]/mq 码头/n 抵达/v 厦门/ns 。/w 此次/rz 进/vf 香/a 信众/nz 共计/v [1300/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz ，/w 从/p 国际/n 邮轮/n 中心/nis 入境/vi 的/ude1 旅客/n 达/v 500余人/m ，/w 携带/v 神/n 尊/vg 、/w 神/n 轿/ng 等/udeng 佛/n 器/ng 20余件/m 。/w 针对/p 团队/n [人数/n 众多/a]/nz 、/w 佛/n 器/ng 体积/n 过/uguo 大/a 等/udeng 情况/n ，/w 邮/ng 办/v 旅检/vn 科/n 的/ude1 闽南语/nz [青年/n 志愿者/nnt]/nz 服务队/nis 提前/v 加派/nrf 人手/n 参与/v [船边/nz 验放/vn]/nz 工作/vn ，/w 等到/v 客轮/n 靠岸/vi 时/ng 马上/d 启动/v 一站式/nz 验放/vn 程序/n ，/w 为/p 进/vf 香/a 团/n 节省/v 了/ule 通关/v 时间/n 。/w 
微笑/vi 面对/v 旅客/n ，/w 蹲下/v 身/ng 来/vf 和/cc 小朋友/n 交流/vn ，/w 平视/v 对方/n 的/ude1 眼光/n ，/w 弯腰/vi 搀扶/v 老人/n ，/w 还/d 使用/v 闽南语/nz 和/cc 台胞/n 贴心/a 沟通/v …/w …/w 这些/rz 看似/v 小事/n ，/w 却/d 让/v 台胞/n 感受到/nz 阵阵/q 暖流/n 。/w “/w 看到/v 你们/rr 的/ude1 笑脸/n ，/w 听到/v 你们/rr 的/ude1 乡音/n ，/w 我们/rr 特别/d 高兴/a 。/w ”/w 台胞/n 宋/tg 先生/n 留下/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 赞许/vn 。/w 
关爱/v [农民工/nnd 子女/n]/nz 
“/w 新年/t 心愿/n ”/w 微/ag 平台/n 做/v 大/a 公益/n 
“/w 虽然/c 还/d 没有/v 跟/p [曙光/n 小学/nis]/nts 的/ude1 两位/mq 同学/n 见面/vi ，/w 但是/c 我/rr 从/p 他们/rr 的/ude1 [小小/z 心愿/n]/nz 卡/n 里/f 看到/v 了/ule 感动/v 。/w ”/w 14日/t 下午/t ，/w 得知/v 团市委/nis 、/w 市/n 青/a 志/n 协/vg 组织/n 开展/v [农民工/nnd 子女/n]/nz “/w 新年/t 心愿/n ”/w 圆/vg 愿/v 活动/vn 后/f ，/w 林菁/nr 本来/d 想/v 多/a 申领/v 几个/mq “/w 微/ag 心愿/n ”/w ，/w 却/d 被/pbei 告知/v 首批/n “/w 新年/t 心愿/n ”/w 已/d [全部/m 被/pbei]/mq 认领/v 一空/v 。/w 
林菁/nr 是/vshi [厦门市/ns 烟草局/nis 团委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 说起/v “/w 微/ag 心愿/n ”/w ，/w 她/rr 不/d 自觉/a 地/ude2 提高/v 了/ule 音量/n ，/w 很/d 动情/vi 地/ude2 说/v :/w “/w 没想到/nz 同事/n 们/k 都/d 这么/rz 热情/an ，/w 为了/p 让/v 更多/ad 人/n 参与/v 到/v 献/v 爱心/n 活动/vn 中/f 来/vf ，/w 我们/rr 不得不/d 发出/v ‘/w 限令/v ’/w ，/w 每个人/mq 最多/ad 只能/v 认领/v 两个/mq ‘/w 微/ag 心愿/n ’/w 。/w ”/w 
14日/t 下午/t ，/w 团市委/nis 、/w 市/n [青年/n 志愿者/nnt]/nz 官方/n 微博/n 发布/v 开展/vn 2014/m [农民工/nnd 子女/n]/nz “/w 新年/t 心愿/n ”/w 圆/vg 愿/v 活动/vn 的/ude1 信息/n ，/w 林菁/nr [第一/m 时间/n]/nz 关注/v ，/w 并/cc 向/p 同事/n 转发/v 推荐/vn ，/w 同事/n 们/k 纷纷/d 认领/v 。/w 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 林菁/nr 正在/d 给/p [曙光/n 小学/nis]/nts 的/ude1 两位/mq 同学/n 挑选/v 鞋子/n 。/w “/w 一个/mq 是/vshi 男孩/n ，/w 另一个/mq 是/vshi 女孩/n ，/w 他们/rr 家里/s 经济/n 条件/n 都/d 比较/d 困难/an ，/w 只有/c 孩子/n 的/ude1 爸爸/n 在/p 挣钱/vi 养家/vi ，/w 这/rzv 两个/mq 孩子/n 都/d 很/d 懂事/a ，/w 不/d 敢/v 给/p 家里/s 增加/v [额外/b 负担/n]/nz ，/w 只/d 希望/v 有/vyou [一/d 双/q]/mq 运动鞋/n 。/w ”/w 林菁/nr 说/v ，/w 尽管/c 跟/p 孩子们/nz [素未/nz 谋面/nz]/nz ，/w 但/c 她/rr 可以/v 想象/vn 到/v 孩子们/nz 拿到/v 新鞋/nz 后/f 的/ude1 喜悦/an 。/w 
心愿/n 虽然/c 微小/a ，/w 但是/c 爱心/n 无价/vi 。/w 正是/v 基于/p 这种/r 理念/n ，/w “/w 新年/t 心愿/n ”/w 源自/v 2013年3月份/t 开展/v 的/ude1 “/w 微/ag 心愿/n ”/w 活动/vn ，/w 这/rzv 一/m 爱心/n 活动/vn 也/d 成/v 了/ule 全省/n 首创/v 。/w [福建/ns 团省委/nis]/nt 专门/d 发出通知/v ，/w 号召/v 全省/n 团组织/n 和/cc [团员/nnt 青年/n]/nz 学习/v “/w 厦门/ns 经验/n ”/w ，/w 推广/vn “/w 微/ag 心愿/n ”/w 活动/vn 。/w 
什么/ry 是/vshi “/w 厦门/ns 经验/n ”/w ？/w [厦门/ns 团市委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 首先/d 是/vshi 在/p 全市/n [农民工/nnd 子女/n]/nz 较/d 集中/v 的/ude1 学校/nis 征集/vn “/w 微/ag 心愿/n ”/w ，/w 结合/v 手工课/nz ，/w 做成/v 心愿/n 卡/n 。/w 然后/c 通过/p 厦门/ns [青年/n 志愿者/nnt]/nz 、/w 厦门/ns 志愿者/nnt 两个/mq [新浪/ntc 微博/n]/nz 公布/v “/w 微/ag 心愿/n ”/w ，/w 让/v 广大/b 团/n 干/v 、/w [青年/n 志愿者/nnt]/nz 、/w 青年/n 官兵/nnd 和/cc 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 参与/v 认领/v 。/w 与此同时/c ，/w 团市委/nis 也/d 会/v 联系/vn 热心/a [公益/n 事业/n]/nz 、/w 关爱/v [农民工/nnd 子女/n]/nz 成长/vi 的/ude1 单位/n 组织/n 进行/vn 认领/v 。/w 
在/p 一些/mq 节点/n ，/w 团市委/nis 还/d 会/v 通过/p 开展/v 活动/vn 、/w 设置/v “/w 心愿/n 墙/n ”/w 等/udeng 方式/n ，/w 让/v 社会/n 爱心/n 人士/n 进行/vn 认领/v 。/w 认领/v 并/cc 准备好/nz 圆/vg 愿/v 物资/n 的/ude1 爱心/n 人士/n 可以/v 将/d 礼品/n 送到/v 对接/vn 学校/nis ，/w 结合/v 关爱/vn [农民工/nnd 子女/n]/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 行动/vn ，/w 通过/p 开展/v “/w 快乐/a [一/d 堂课/q]/mq ”/w 或/c “/w 安全/an 自/p 护/v 教育/vn ”/w 等/udeng 课程/n ，/w 与/cc [农民工/nnd 子女/n]/nz 面对面/dl ，/w 鼓励/v 他们/rr [努力/ad 学习/v]/nz ，/w 使/v 他们/rr 感受到/nz 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 美好/a ，/w 同时/c 培养/v 他们/rr 的/ude1 “/w 小/a 主人翁/n ”/w 意识/n 。/w 
[厦门/ns 团市委/nis]/nt 表示/v ，/w 2013年/t 全年/n ，/w “/w 微/ag 心愿/n ”/w 活动/vn 为/p 1600多名/m [农民工/nnd 子女/n]/nz 圆/vg 了/ule 心愿/n ，/w “/w 微/ag 平台/n 、/w 大/a 公益/n ”/w ，/w 将/d 看似/v 庞大/a 复杂/a 的/ude1 关爱/vn 事业/n 通过/p “/w 微/ag ”/w 手段/n 转化/v 为/p 社会/n 个体/n 能够/v 广泛/a 参与/v 、/w 力所能及/al 的/ude1 行动/vn ，/w 今后/t 这项/r 活动/vn 还/d 将/d 继续/v 开展/vn 下去/vf 。/w 
服务/vn 来/vf 厦/b 游客/n 
“/w 共青团/nis 青春/n 志愿/n 驿站/n ”/w 成/v 宣传/vn 展示/v 窗口/s 
厦门/ns 是/vshi [国际/n 知名/a]/nz [旅游/vn 城市/n]/nz ，/w 在/p 鼓浪屿/ns 、/w [万/d 石/ng 植物园/n]/nz 、/w 中山路/ns 、/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 大/a 南/b 校门/n 、/w [胡里/nrf 山/n 炮台/ns]/nz [五/m 个/q]/mq 主要/b [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w [春节/t 期间/f]/nz 你/rr 能/v 看到/v 一群/mq 特别/d 的/ude1 [青年/n 志愿者/nnt]/nz ，/w 他们/rr 会/v 提供/v 贴心/a 的/ude1 服务/vn 。/w 
2013年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 团市委/nis 、/w 市/n 青/a 志/n 协/vg 面向/v 来/vf 厦/b 游客/n ，/w 在/p [5/m 个/q]/mq 主要/b [旅游/vn 景区/n]/nz 首批/n 设立/v “/w 共青团/nis 青春/n 志愿/n 驿站/n ”/w ，/w 随后/d 在/p 全市/n 范围内/nz 逐步/d 铺开/v ，/w 主要/b 结合/v 便民/vn 点/qt 、/w 景区/n 服务中心/nis 、/w 政务中心/nis 、/w [交通/n 枢纽/n]/nz 等/udeng 对外/vn 服务/vn 窗口/s 设立/v ，/w 全年/n 周末/t 和/cc 节假日/t 开放/v ，/w 把/pba [志愿/n 服务/vn]/nz 常态化/nz 、/w 便民化/v 、/w 阵地/n 化/v ，/w 勾勒/v 出/vf 厦门/ns 青春/n [志愿/n 服务/vn]/nz 的/ude1 “/w 地图/n ”/w ，/w 让/v 每个/r 来/vf 厦/b 游客/n 都/d 能/v 感受到/nz 文明/n [城市/n 志愿者/nnt]/nz 的/ude1 温馨/a 热情/an 服务/vn 。/w 
作为/p “/w 美丽/a 厦门/ns 幸福/a 年/qt ”/w 青春/n [志愿/n 服务/vn]/nz 系列/n 活动/vn 之一/rz ，/w “/w 共青团/nis 青春/n 志愿/n 驿站/n ”/w 在/p [春节/t 期间/f]/nz 显得/v 格外/d 热闹/a 。/w “/w 前来/vi 咨询/vn 问路/vi 的/ude1 游客/n 太多/ad 了/ule ，/w 光/n 手绘/v 地图/n 今天/t 就/d 发/v 了/ule 近/a [1000/m 份/q]/mq 。/w ”/w 在/p 鼓浪屿/ns [1/m 号/q]/mq 驿站/n 开展/v 服务/vn 的/ude1 工商/n 旅游/vn 学校/nis 空乘/nz 班/n 的/ude1 学生/nnt 小/a 陈/vg 兴奋/a 地/ude2 说道/v ，/w 他/rr 是/vshi 第一次/mq 报名/vi 参加/v 驿站/n [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 这种/r 体验/v 让/v 他/rr 觉得/v 很/d 特别/d ，/w 帮助/v 他人/rr 更/d 让/v 他/rr 感到/v 快乐/a 。/w 
“/w 共青团/nis 青春/n 志愿/n 驿站/n ”/w 备/v 有/vyou 便民/v 药箱/n 、/w 针线包/n 、/w 应急/vn 雨伞/n 等/udeng ，/w 还/d 为/p 游客/n 提供/v 精美/a 的/ude1 手绘/v 地图/n ，/w 地图/n 上/f 标注/v 厦门/ns 好玩/a 的/ude1 地方/n 和/cc 亮点/n ，/w 给/p 来/vf 厦/b 游客/n 送/v 上/f 一份/mq 贴心/a 的/ude1 提示/vn 。/w 此外/c ，/w 志愿者/nnt 们/k 还/d 为/p 游客/n 提供/v 问路/vi 咨询/vn 、/w 宣传/v 文明/n 旅游/vn 、/w 劝导/v 不/d 文明/n 行为/n 、/w 帮助/v 寻找/v 走失/vn 儿童/n 、/w 推荐/v 厦门/ns 美食/n 小吃/n 、/w 介绍/v [民风/n 民俗/n]/nz 等/udeng 便民/v [志愿/n 服务/vn]/nz 项目/n 。/w 
不仅/c 要/v 提供/v [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 而且/c 要/v 传播/vn [志愿/n 服务/vn]/nz 文化/n ，/w 团市委/nis 、/w 市/n [青年/n 志愿者/nnt 协会/nis]/nt 从小/d 处/n 入手/vi ，/w 注重/v 细节/n ，/w 为/p 每个/r “/w 共青团/nis 青春/n 志愿/n 驿站/n ”/w 刻制/v 了/ule 一枚/mq 展现/v 行业/n 特色/n 、/w 体现/v 文化/n 时尚/n 的/ude1 [志愿/n 服务/vn]/nz 印章/n ，/w 为/p 每/rz 一位/mq 志愿者/nnt 在/p “/w 青春/n 志愿/n 驿站/n ”/w 的/ude1 每一次/d [志愿/n 服务/vn]/nz 留下/v 印迹/n ，/w 希望/v 此举/rzv 成为/v 美丽/a 厦门/ns 一道/d 奇特/a 靓丽/nz 的/ude1 人文/n 风景线/n 。/w 
