近日/t ，/w [美国/nsf 国防部/nt]/nt 决定/v 取消/vn 禁止/v 女兵/nnd 上/f 战场/n 的/ude1 规定/n 。/w 根据/p 美军/n 1994年/t 开始/v 实施/vn 的/ude1 禁令/n ，/w 女兵/nnd 不得/vi [直接/ad 参与/v]/nz 地面/n [作战/vi 任务/n]/nz 。/w 
占/v 美军/n 14%/m 的/ude1 女兵/nnd ，/w 多/a 以/p 医务兵/nz 、/w 宪兵/nnd 、/w 情报/n 兵/n 等/udeng 身份/n 短期/b 派驻/v 前线/s 。/w 而/cc 在/p [中国/ns 历史/n]/nz 上/f ，/w 女兵/nnd 女将/nnd 早就/d 频频/d 在/p 战场/n 上/f 征战/vi 。/w 
1/m 
[中国/ns 历史/n]/nz 上/f 的/ude1 女将/nnd ，/w 
数不胜数/al 
中国/ns 第一位/mq 有/vyou 据/p 可/v 查/v 的/ude1 女将/nnd ，/w 是/vshi 商高宗/nz 武丁/nr 的/ude1 王后/nnt 妇好/nz ，/w 她/rr 带兵/vi [东征/v 西/f 讨/v]/nz ，/w 鼎助/nz 夫君/n 将/d 商朝/t 版图/n 扩大/v 了/ule 数倍/n 。/w 妇好/nz 不仅/c 善战/vi ，/w 还/d 掌管/v 着/uzhe 祭祀/vn 与/cc 占卜/vi 的/ude1 权力/n ，/w 连/ulian 武丁/nr 都/d 怕/v 她/rr 三分/t 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 中国/ns 军中/s 女将/nnd 层出不穷/vl 。/w 西汉/t 末年/f ，/w 先后/d 出现/v 了/ule 两个/mq 农民起义/n 女/b 领袖/nnt 吕母/nr 、/w 迟昭平/nr ；/w 北朝/t ，/w 有/vyou 众所周知/vl 的/ude1 花木兰/nr ；/w 隋朝/t 初/f 年/qt ，/w 有/vyou 排除/v 障碍/n 带领/v 所/usuo 辖/v 八州/nz 归附/v 隋朝/t 的/ude1 冼夫人/nr 。/w 
至/p 唐代/ns ，/w 唐高祖/nr 的/ude1 三/m 女儿/n [平阳/ns 公主/nnd]/nz 曾/d 组建/v 一支/mq 部队/nis ，/w 为/p 创建/v 大唐/nz 江山/n 作出/v 不可磨灭/vl 的/ude1 贡献/n 。/w 这支/r 部队/nis 军纪/n 严明/a ，/w 作战/vi 英勇/ad ，/w 得到/v 了/ule 广泛/a 拥护/v 。/w 今/tg 山西/ns 平定县/ns 的/ude1 “/w 娘子关/nz ”/w ，/w 就是/v 因/p [平阳/ns 公主/nnd]/nz 的/ude1 驻军/n 而/cc 命名/v 的/ude1 。/w 
宋朝/ns ，/w 有/vyou 著名/a 抗/v 金/b 女英雄/nz 梁红玉/nr 。/w 建炎/nz 四年/t (/w 1130年/t )/w 春/tg ，/w 金/b 军/n 从/p 杭州/ns 饱掠/nz 财物/n 北归/nz ，/w 梁红玉/nr 指挥/v 宋军/n ，/w 把/pba 金兀术/nz 的/ude1 军队/n 困/vi 在/p 了/ule 黄天荡/nr ，/w 使/v 金/b 军/n 丧胆/nz ，/w 再也/d 不/d 敢/v 轻易/d 越过/v 长/a 江南/nz 侵/vg 。/w 她/rr 的/ude1 名气/n ，/w 毫不/d 逊于/nz 她/rr 的/ude1 丈夫/n 韩世忠/nr 。/w 
明朝/t ，/w 赫赫有名/vl 的/ude1 四川/ns 忠州/ns 女子/n 秦良玉/nr ，/w 是/vshi 列入/v 国家/n 编制/vn 的/ude1 “/w 正牌/b ”/w 女将军/nz 。/w 她/rr 自幼/d 随/p 父/ng 习文/v 练武/vi ，/w 善/ag 骑射/nz ，/w 通/v 诗文/n ，/w 有智谋/nz 。/w 丈夫/n 死后/qt ，/w 继任/v 其/rz 职/ng ，/w 曾/d 派出/v 族人/n 救援/v 沈阳/ns 抗击/v 后/f 金/b ，/w 也/d 曾/d 亲率/v 三千/m “/w 白杆兵/nz ”/w 北上/vi 镇守/v 山海关/ns 。/w 
[清兵/n 入关/nz]/nz 南下/vn ，/w 她/rr 坚持/v 抗/v 清/tg ，/w 战功/n 卓著/a ，/w 累/a 功/n 至/p [太子/nnd 太保/nnt]/nnt 、/w [中/f 军/n 都督府/nz]/nz 左/f 都督/nnt 、/w [镇/n 东/f 将军/nnt]/nnt 、/w 四川/ns 总兵官/nnt 、/w 忠贞侯/nz 。/w 据说/v ，/w [崇祯/nr 皇帝/nnt]/nz 还/d 写诗/vi 夸赞/v 她/rr ：/w “/w 学/v 就/d 四川/ns 作/v 阵/ng 图/n ，/w 鸳鸯/nf 袖/ng 里/f 握/v 兵符/n ；/w 由来/n 巾帼/b 甘心/v 受/v ，/w 何必/d 将军/nnt 是/vshi 丈夫/n 。/w ”/w 
1860年/t ，/w 英法/n 侵略军/n 占领/v 北京/ns 后/f 四处/d 掳掠/v ，/w [十九/m 岁/qt]/mq 的/ude1 谢庄/nz 女子/n 冯婉贞/nr 与/cc 父亲/n 冯三保/nr 一起/s ，/w 带领/v 民团/nis 打败/v 英法/n 军队/n ，/w 保护/vn 了/ule 谢庄/nz 百姓/n 的/ude1 生命/n 和/cc [财产/n 安全/an]/nz ，/w 成为/v [传诵/v 一时/d]/nz 的/ude1 英雄/n 。/w 
[抗日战争/nz 时期/n]/nz ，/w 有/vyou 两位/mq 蒙古/ns 女王/nnt 公/ng —/w —/w 西/f 旗/n 的/ude1 奇/ag 仲芳/nr 和/cc 东/f 旗/n 的/ude1 巴云英/nz ，/w 都/d 曾/d 率领/v 数百/m 蒙古/ns 亲兵/nnd ，/w 开展/v 抗日/vn 游击战/n ，/w 并/cc 受到/v 了/ule 宋美龄/nr 的/ude1 称赞/vn 。/w 
蓬蓬/nz 乱世/n ，/w 名垂青史/vl 的/ude1 中国/ns 女将/nnd ，/w 数不胜数/al 。/w 同样/d 是/vshi 巾帼/b 女/b 豪/ag 的/ude1 秋瑾/nr 在/p 诗/n 中/f 写道/v ：/w “/w 休/v 言/v 女子/n 非/b 英/b 物/ng ，/w 夜夜/nz 龙泉/ns 壁/ng 上/f 鸣/vg ！/w ”/w 
