日前/t 记者/nnt 从/p [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 获悉/v ，/w [第/m 十一届/n]/nz [中国/ns 互联网/n]/nz [经济/n 论坛/n]/nz 暨/cc “/w 金/b i/x 奖/n ”/w 颁奖/vn 盛典/n 在/p 北京/ns 隆重/ad 举行/v ，/w [中/f 信/n 银行/nis 信用卡/n 中心/nis]/nt 在/p 众多/a [金融/n 企业/n]/nz 中/f 脱颖而出/vl ，/w 一举/d 夺得/v “/w 2013/m 中国/ns [电子/n 银行/nis]/nz 最/d 具/vg 创新力/nz 奖/n ”/w 与/cc “/w 2013/m 中国/ns [电子/n 银行/nis]/nz 最佳/z [网络/n 品牌/n]/nz 奖/n ”/w 两项/mq 奖/n 。/w 
在/p 本次/r [高峰/n 论坛/n]/nz 中/f ，/w [中/f 信/n 银行/nis 信用卡/n 中心/nis]/nt 负责人/nnt 指出/v ，/w “/w 互联网/n 推动/v [中/f 信/n 信用卡/n]/nz 智慧/n 进化/vn ”/w 。/w 2013年/t ，/w [中/f 信/n 银行/nis 信用卡/n 中心/nis]/nt 不断/d 出新/v ，/w 在/p 渠道/n 拓展/v 、/w [产品/n 创新/vi]/nz 、/w 服务/vn 优化/v 和/cc 业务/n 完善/v 等/udeng 多个/mq 方面/n 取得/v 突破性/n 进展/vn ，/w 同时/c 凭借/p [持续/vd 创新/vi]/nz 的/ude1 客户/n [服务/vn 理念/n]/nz 和/cc 互联网/n 金融/n 差异化/nz 的/ude1 [品牌/n 影响力/n]/nz 凝聚/v 成/v 最佳/z 网络/n 发行/v 品牌/n 。/w [中/f 信/n 银行/nis 信用卡/n 中心/nis]/nt 这/rzv 一/m 理念/n 获得/v 了/ule 与会者/n 的/ude1 高度/d 评价/vn 。/w 
据悉/v ，/w “/w [中国/ns 互联网/n]/nz [经济/n 论坛/n]/nz ”/w 由/p 中科院/n 《/w [互联网/n 周刊/n]/nz 》/w 、/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis 信息化/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 、/w [中国/ns 传媒/n 大学/nis 互联网/n 信息/n 研究院/nis]/nt 和/cc eNet/x [硅谷/ns 动力/n]/nz 联合/vd 主办/v ，/w 自/p 2003年/t 以来/f 已/d 成功/a 举办/v [10/m 届/q]/mq ，/w 在/p 互联网/n 行业/n 具有/v 较大/d 影响力/n 。/w 此次/rz [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb “/w 跨界/nz ”/w 获奖/vn ，/w 表明/v 该行/r 信用卡/n 业务/n 在/p 互联网/n 金融/n 领域/n 获得/v 了/ule 广泛/a 认可/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 吴雪/nr ）/w 
