据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 台湾/ns “/w 立法委员/nnt ”/w 蔡正元/nr 日前/t 爆料/v 称/vn ，/w 台/q 当局/n “/w 交通部长/nnt ”/w 叶匡时/nr 生日/n 接受/v 宴请/vn 招待/v ，/w 席间/n 还有/v “/w 美艳/a 歌手/nnt ”/w 伴唱/vi 。/w 而/cc 这位/r 伴唱/vi 女歌手/nnd 就是/v 知名/a 的/ude1 “/w 小李/nz 那卡西/nrf ”/w 的/ude1 老板娘/nnd 。/w 
据/p 报道/v ，/w 这位/r 老板娘/nnd 与/cc 老板/nnt 一起/s 四处/d 伴唱/vi 已经/d [30/m 多年/mq]/mq ，/w 号称/v “/w 小李/nz 那卡西/nrf ”/w ，/w 在/p 台湾/ns 政/ng 商界/n 都/d 非常/d 有名/a ，/w 不少/m 名流/n 聚会/vi ，/w 都会/n 受/v 邀请/vn 出席/v 伴唱/vn 同/p 乐/a 。/w 他们/rr 的/ude1 儿子/n 接受/v [电视/n 媒体/n]/nz 访问/v 时/ng 则/d 说/v ，/w (/w 生活/vn )/w 没有/v 受到影响/v ，/w 不/d 知道/v 父母/n 受/v 此案/r 波及/v 。/w 
