这/rzv 本/rz “/w 旅行/vi 日记/n ”/w 已/d 收录/v 他/rr 的/ude1 画作/n 百余/mq 幅/q 
[85/m 岁/qt]/mq 的/ude1 洛阳/ns 老人/n 王志正/nr 有/vyou 个/q “/w 绝活/n ”/w ，/w 他/rr 喜欢/vi 旅游/vn ，/w 并/cc 选择/v 每个/r 景点/n 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 景物/n ，/w 回家/vi 后/f 用/p 画/v 笔画/n 出来/vf ，/w 黄山/ns 日出/vi 江南雨/nr ，/w [桂林/ns 山水/n]/nz 凤凰城/nz …/w …/w 如今/t 已/d 画/v 出/vf 百余/mq 幅/q 。/w 老人/n 每天/r [五/m 点/qt]/mq 起床/vi ，/w 举/v [20/m 斤/q]/mq 哑铃/n ，/w 练习/v 气功/n [2/m 小时/n]/mq ，/w 他/rr 说/v 只有/c 锻炼/vn 好/a 身体/n ，/w 今后/t 才能/n 继续/v 旅游/vn 、/w 作画/vi 。/w 
探访/v |/w [7/m 米/q]/mq 长卷/n 记录/v [6/m 省/n]/mq (/w 市/n )/w 20余个/m 景点/n 
已/d 是/vshi 耄耋之年/n 的/ude1 王志/nr 正是/v 个/q 普通/a 老人/n ，/w 每天/r 到/v 公园/n 遛弯/v ；/w 但/c 他/rr 又是/c 个/q 不/d 普通/a 的/ude1 老人/n ，/w 用/p 他/rr 儿子/n 王先生/nr 的话/udh 来说/uls ，/w “/w 俺/rr 爸/n 脸上/s 皱纹/n 少/a ，/w 看着/v 比/p 我/rr 还/d 光溜/a ！/w ”/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 王老/nz 先生/n ，/w 他/rr [精神/n 矍铄/a]/nz ，/w 声音/n 洪亮/a ，/w 只是/d 有点/d 耳背/a 。/w [85/m 岁/qt]/mq 还/d 能/v 拥有/v 这样/rzv 的/ude1 好/a 身体/n ，/w 是/vshi 咋/ryv 做到/v 的/ude1 ？/w 
“/w 我/rr 有/vyou [精神/n 寄托/v]/nz 。/w ”/w 王老/nz 先生/n 说/v ，/w 他/rr 取出/v 一幅/mq 长卷/n ，/w 里面/f 是/vshi [一幅/mq 幅/q]/mq 水墨画/n ，/w [秦始皇/nr 兵马俑/n]/nz 、/w [秦陵/ns 地宫/n]/nz 、/w 华清池/ns 、/w 大雁塔/nz …/w …/w 一幅画/mq ，/w [一/d 处/n]/mq 景/ng ，/w 虽/c 没/d 专业/n 画家/nnt 精致/a ，/w 但/c 那/rzv 古朴/a 的/ude1 画笔/n 有着/v 别样/a 的/ude1 韵味/n 。/w 
老人/n 为何/ryv 会/v 选择/vn 这些/rz 景点/n 进行/vn 绘画/n ？/w 原来/d ，/w 他/rr 2010年/t 跟随/v 市/n 寿星/n 协会/nis ，/w 分别/d 前往/v 西安/ns 、/w 延安/ns 、/w 山西/ns 等/udeng [6/m 个/q]/mq 省/n (/w 市/n )/w 旅游/vn ，/w 回家/vi 后/f 就/d 用/p 画笔/n 将/d 美景/n 记录/v 下来/vf 。/w “/w 选择/v 了/ule [20/m 多个/mq]/mq 景点/n ，/w 把/pba 它们/rr 画/v 在/p 了/ule 一幅/mq 长卷/n 上/f ，/w 一共/d [7/m 米/q]/mq 长/a 。/w ”/w 
