在/p 今年/t 省/n 两/m 会上/n ，/w 有/vyou 政协/nis 委员/nnt 呼吁/v 尽快/d 规范/v [废品/n 回收/vn]/nz 市场/n 。/w 事实上/bl ，/w 在/p [废品/n 回收/vn]/nz 处理/vn 上/f ，/w 厦门/ns 已/d 形成/v 独特/a 的/ude1 模式/n —/w —/w 建立/v 统一/vn 规范/v 的/ude1 [废品/n 回收/vn]/nz 门店/n ，/w 打造/v 从/p [连锁/vn 门店/n]/nz 回收/vn 到/v 分解/vn 再/d 利用/v 的/ude1 完整/a 产业链/n 。/w 
[废品/n 回收/vn]/nz 商务局/nis 公布/v 规范/vn 门店/n 
前/f 不久/d ，/w [厦门市/ns 商务局/nis]/nt 刚/d 公布/v 了/ule 首批/n [20/m 家/q]/mq 通过/p 验收/vn 的/ude1 规范化/vn [废品/n 回收站/nis]/nz 点/qt 名单/n ，/w [厦门市/ns 卧龙/ns 达/v 环保/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 包揽/v 了/ule 全部/m 规范/v 站点/n 。/w 通过/p 验收/vn 后/f ，/w 这/rzv [20/m 家/q]/mq [废品/n 回收/vn]/nz 店/n 将/d 分别/d 拿到/v 由/p [中央/n 财政/n]/nz 和/cc 厦门/ns 财政/n 提供/v 的/ude1 补贴/n 。/w 
2012年/t ，/w 厦门/ns 成为/v 商务部/nis 和/cc 财政部/nt 认定/v 的/ude1 [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 体系/n 建设/vn [第三/m 批/q]/mq 试点/vn 城市/n ，/w 与/cc 试点/vn 城市/n 相应/vi ，/w 厦门/ns 配套/vn 出台/vi 方案/n ，/w 启动/v 专项/b [财政/n 资金/n]/nz ，/w 对/p [废品/n 回收/vn]/nz 规范/v 站点/n 给予/vn 补贴/n 。/w 
补贴/n 规范/v [废品/n 回收站/nis]/nz 点将/vi 是/vshi 一个/mq 循序渐进/vl 的/ude1 过程/n 。/w 据/p 厦门市/ns 废旧/b 同业公会/n 方面/n 粗略/a 统计/vn ，/w 目前/t 厦门/ns 本/rz 岛/n 的/ude1 [废品/n 回收站/nis]/nz 点/qt 约/d 有/vyou [1500/m 家/q]/mq ，/w 加上/v 岛/n 外/f ，/w 约/d 有/vyou [3000/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 公司/nis 化/v 运营/vn 的/ude1 有/vyou [10/m 多家/mq]/mq ，/w 形成/v 规模/n 连锁经营/v 的/ude1 ，/w 以/p [厦门市/ns 供销/n 集团/nis]/nt 旗下/d 的/ude1 更新/vn [物资/n 回收/vn]/nz 公司/nis 和/cc 盛世/n 联华/ntc （/w 厦门/ns ）/w [环保/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 旗下/d 的/ude1 [卧龙/ns 达/v 环保/n 公司/nis]/nt 为/p 代表/nnt ，/w 更新/v [物资/n 回收/vn]/nz 公司/nis 有/vyou [连锁/vn 门店/n]/nz [80/m 家/q]/mq ，/w 卧龙/ns 达/v 有/vyou [220/m 多家/mq]/mq 。/w 
[卧龙/ns 达/v 废品/n 回收/vn 连锁/vn 门店/n]/nt 后/f 端/v ，/w 还/d 连着/v 一家/n [塑料/n 回收/vn]/nz 处理/v 中心/nis 、/w 一家/n 利乐包/nz 分解/v 和/cc 铝制品/n 深加工/nz 工厂/nis ，/w 打造/v 了/ule 从/p [连锁/vn 门店/n]/nz 回收/vn 到/v 分解/vn 再/d 利用/v 的/ude1 完整/a 产业链/n ，/w 盛世/n 联华/ntc 被/pbei 认为/v 是/vshi 厦门/ns [废品/n 回收/vn]/nz 行业/n 的/ude1 [龙头/n 企业/n]/nz 。/w 
[城市/n 矿产/n]/nz 盛世/n 联华/ntc 打造/v 产业链/n 
[废品/n 回收/vn]/nz 在/p [最近/t 几年/mq]/nz 开始/v 有/vyou 了/ule “/w [城市/n 矿产/n]/nz ”/w 的/ude1 称号/n 。/w 
据/p 厦门市/ns 更新/v [物资/n 回收/vn]/nz 公司/nis 总经理/nnt 郑国强/nr 介绍/v ，/w [厦门市/ns 供销/n 集团/nis]/nt 的/ude1 [废品/n 回收/vn]/nz 网点/n 始创/v 于/p 上世纪/nz 80年代/t ，/w 是/vshi 厦门/ns 最早/d 的/ude1 回收/vn 门店/n 。/w 在/p 2012年/t 以前/f ，/w 门店/n 的/ude1 数量/n 一直/d 保持/v 在/p [20/m -/w 30/m 家/q]/mq 。/w 厦门/ns 确定/v 为/p [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 体系/n 建设/vn 试点/vn 城市/n 后/f ，/w 更新/v [物资/n 回收/vn]/nz 公司/nis 开始/v 大/a 跨步/v 开店/vi ，/w 门店/n 总数/n 从/p 2012年/t 的/ude1 [36/m 家/q]/mq 一下子/mq 激增/vi 到/v 2013年/t 的/ude1 [80/m 家/q]/mq 。/w 
卧龙/ns 达/v 的/ude1 [第一/m 家/q]/mq [废品/n 回收/vn]/nz 门店/n 于/p 2007年/t 创立/v ，/w 初创/vi 阶段/n 曾/d 开/v 过/uguo [5/m 家/q]/mq 的/ude1 直营店/nis ，/w 后来/t 改成/v 加盟/vn 模式/n 。/w 经/p [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 探索/vn 后/f ，/w 加盟/v 模式/n 得到/v [越来越/d 多/a]/nz 经营者/nnt 的/ude1 认同/vn ，/w 现在/t ，/w 不只/c 厦门/ns 有/vyou [220/m 多家/mq]/mq 加盟/v [连锁/vn 门店/n]/nz ，/w 深圳/ns 和/cc 成都/ns 也/d 伸出/v 橄榄枝/n ，/w 承诺/vn 以/p 更高/d 的/ude1 [财政/n 补贴/n]/nz 和/cc 更大/d 的/ude1 扶持/vn 力度/n ，/w 希望/v 引入/v 盛世/n 联华/ntc 共同/d [挖掘/v 潜力/n]/nz 巨大/a 的/ude1 “/w [城市/n 矿产/n]/nz ”/w 。/w 
在/p 盛世/n 联华/ntc 旗下/d ，/w [塑料/n 回收/vn]/nz 处理/v 中心/nis 是/vshi [厦门市/ns 商务局/nis]/nt 认定/v 的/ude1 [塑料/n 回收/vn]/nz 领域/n 的/ude1 唯一/b 示范/vn 企业/n ，/w 利乐包/nz 回收/v 产业/n 在/p 分解/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 还/d 制造/vn 了/ule 诸如/v 散热器/n 等/udeng 的/ude1 铝制品/n ，/w 成为/v 国内/s [诸多/m 名/q]/mq 企/ng 的/ude1 配件/n 供应商/nnt 。/w 
盛世/n 联华/ntc 董事长/nnt 兼/v 总裁/nnt 李文聪/nr 表示/v ，/w 盛世/n 联华/ntc 已/d 在/p 寻找/v 跟/p [资本/n 对接/vi]/nz 的/ude1 渠道/n ，/w 一些/mq 国内外/s 知名/a 的/ude1 风投/nz 基金/n 表现/v 出/vf 了/ule 浓厚/a 的/ude1 兴趣/n ，/w 目前/t 都/d 在/p 接洽/v 中/f 。/w 
连锁/vn 难点/n 收购价/n 无法/v 形成/vn 标准/n 
在/p [废品/n 回收/vn]/nz 产业链/n 中/f ，/w 打造/v [废品/n 回收/vn]/nz 连锁/vn 站点/n 是/vshi 最/d 不/d 容易/ad 的/ude1 环节/n 。/w 
兼任/v 厦门市/ns 废旧/b 同业公会/n 会长/nnt 的/ude1 郑国强/nr 感慨/v ：/w “/w 由于/p [废品/n 回收/vn]/nz 价格/n 起伏/vi 较大/d ，/w 跟/p 回收/v 厂家/n 的/ude1 议价/n 能力/n 也/d 因/p 量/n 的/ude1 多少/ry 而/cc 有/vyou 高/a 有/vyou 低/a ，/w 很难/d 有/vyou 统一/vn 的/ude1 收购/vn 和/cc [销售/vn 价格/n]/nz ，/w 因此/c ，/w [直营/vn 连锁/vn]/nz 模式/n 的/ude1 最大/gm 障碍/n 是/vshi 价格/n 的/ude1 管控/nz 很难/d 做到/v 标准化/vn 。/w ”/w 
李文聪/nr 也/d 讲述/v 了/ule 一个/mq 例子/n ，/w 直营店/nis 曾/d 确定/v 统一/vn 的/ude1 收购价/n ，/w 但/c 实际/n 操作/vn 中/f ，/w 因为/c 量/n 的/ude1 多少/ry 、/w 对象/n 的/ude1 不同/a ，/w 在/p 收购价/n 上/f 有/vyou 很大/d 的/ude1 区别/n ，/w 有时/d [0/m ./w 6/m 元/q]/mq 的/ude1 统一/vn 收购价/n ，/w 在/p 业务员/nnt 手里/s 可能/v 实际/n 只用/v [0/m ./w 1/m 元/q]/mq 就/d 买/v 到/v 了/ule ，/w 偌大/b 的/ude1 价格/n 区间/n 变成/v 很难/d 监管/vn 。/w 
加盟/v 模式/n 则/d 较/d 易/ad 操作/vn 。/w “/w 以往/t [废品/n 回收/vn]/nz 门店/n 的/ude1 货/n 一般/ad 要/v 集/q 到/v 整车/n 后/f 才/d 拉走/nz ，/w 这/rzv 就/d 会/v 沉淀/vn 一定/b 的/ude1 资金/n ，/w 且/c 货物/n 无法/v 及时/ad 清理/v ，/w 难免/v 就/d 会/v 脏乱差/n 。/w 加盟/v 卧龙/ns 达/v 后/f ，/w 我/rr 帮/v 他们/rr 每天/r 拉走/nz 收购/v 来/vf 的/ude1 货/n ，/w 并且/c 现金/n 结账/vi ，/w 甚至/d 还/d 预付款/n 。/w 这样/rzv ，/w 对/p 这些/rz 加盟店/nis 来说/uls ，/w 每天/r 仅/d 需/v [2000/m 元/q]/mq －/w [3000/m 元/q]/mq 的/ude1 收购/vn 资金/n ，/w 甚至/d 不/d 需要/v 任何/rz 资金/n ，/w 货物/n 当日/t 清理/v ，/w 还/d 解决/v 了/ule 门店/n 的/ude1 脏乱差/n 问题/n 。/w ”/w 李文聪/nr 说/v 。/w 
不/d 收/v 任何/rz 加盟费/nz 甚至/d 垫资/nz 的/ude1 [商业/n 模式/n]/nz ，/w 使/v 卧龙/ns 达/v 的/ude1 [废品/n 回收站/nis]/nz 点/qt [迅速/ad 膨胀/vi]/nz 。/w 
“/w 但/c 加盟/v 的/ude1 前提/n 是/vshi ，/w 这些/rz 门店/n 须/d 达到/v 商务局/nis 验收/vn 的/ude1 标准/n 。/w ”/w 李文聪/nr 说/v 。/w 
按/p 盛世/n 联华/ntc 的/ude1 计划/n ，/w 资金/n 成为/v 发展/vn 中/f 的/ude1 最大/gm 瓶颈/n ，/w 一旦/d 有/vyou 外部/f 资金/n 注入/v 进来/vf ，/w 卧龙/ns 达/v 将/d 进一步/d 完善/v [连锁/vn 门店/n]/nz 体系/n ，/w 通过/p 收购/v 门店/n 或/c 合资/vn 方式/n ，/w 实行/v [二级/b 法人/nnt]/nz 承包责任制/n 模式/n ，/w 保证/v 有/vyou 20%/m 的/ude1 直营店/nis ，/w 50%/m 的/ude1 合资/vn 门店/n ，/w 只/d 保留/v 30%/m 的/ude1 加盟/vn 门店/n 。/w 
