最/d 伤感/an 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 
[全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 无论是/c NBA/x 还是/c CBA/x ，/w 都/d 是/vshi 球员/nnt 和/cc 球迷/n 的/ude1 欢乐/a 场/qv ，/w 没有/v 成绩/n 要求/n 、/w 不用/d 担心/v 受伤/vn ，/w 球星/nnd 们/k 可以/v 完全/ad 放松/v 展现/vn 各自/rr 能/v 事/n 。/w 
上场/vi 后/f ，/w 现场/s 大屏幕/nz 也/d 特别/d 播放/v 了/ule 王治郅/nr [职业/n 生涯/n]/nz 的/ude1 重要/a 片段/n ，/w 从/p 大/a 郅/ng 进入/v 职业/n 的/ude1 第一年/t 开始/v 一直/d 到/v 本/rz 赛季/n ，/w 这些/rz 片段/n 的/ude1 主题/n 是/vshi “/w 郅/ng 谢/v 2014/m ”/w ，/w 这些/rz 片段/n 不仅/c 让/v 王治郅/nr 内心/n 激动不已/vl ，/w 也/d 让/v 现场/s 不少/m 记者/nnt 流下/v 了/ule 眼泪/n 。/w 
最/d 瞠目结舌/al 的/ude1 跨界/nz 
扣球/vi 是/vshi 每/rz 届/q [全明星/nz 赛/vn]/nz 最/d 受/v 人/n 关注/v 的/ude1 环节/n ，/w 在/p [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 中/f 参加/v 比赛/vn 的/ude1 球员/nnt 总会/nis 做出/v 一些/mq 让/v 人/n 瞠目结舌/al 的/ude1 动作/n ，/w 比如/v NBA/x 全明星/nz 扣篮/vi 时/ng 竟然/d 飞跃/vn “/w 汽车/n ”/w 后/f 扣篮/vi ，/w 而/cc 在/p CBA/x 全明星/nz 的/ude1 [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 中/f 也/d 有/vyou 飞跃/vn 硕大无比/al 的/ude1 篮球鞋/nz 扣篮/vi 和/cc 跳过/v 其他人/r 扣篮/vi 的/ude1 。/w 因此/c ，/w 对于/p 周日/t 的/ude1 [扣篮/vi 大赛/vn]/nz ，/w 现场/s 球迷/n 和/cc 媒体/n 很/d 是/vshi 期待/v 。/w 
周日/t 参加/v 扣篮/vn 决赛/vn 的/ude1 只有/c 两人/mq ，/w 首先/d 上场/vi 的/ude1 是/vshi 田桂森/nr ，/w 他/rr 神秘兮兮/z 地/ude2 要求/n 主持人/nnt 找/v 场/qv 边/k 人/n 配合/v ，/w 打算/v 完成/vn 一次/mq 跨界/nz 组合/vn 扣篮/vi ，/w 让/v 人/n 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 挑选/v 的/ude1 竟是/v 昔日/t [中国/ns 女排/nis]/nt 的/ude1 队长/nnt 、/w 主力/nnt [二/m 传/v]/mq 冯坤/nr 。/w 其实/d ，/w 每年/r 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 场/qv 边/k 总会/nis 坐着/vi 许多/mq 非/b 篮球/n 界/n 的/ude1 体育/n 、/w 演艺明星/nnd 。/w 今晚/t 球场/n 边/k 除了/p 冯坤/nr 外/f ，/w 还有/v 去年/t 风光/n 无限/b 的/ude1 中国/ns 田径/n 跳远/vn 奇才/n 李金哲/nr 以及/cc 演艺界/n 有名/a 的/ude1 “/w [师奶/nz 杀手/nnd]/nz ”/w 濮存昕/nr 等/udeng 。/w 
最/d 搞笑/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 田桂森/nr 与/cc 冯坤/nr 的/ude1 这/rzv 对/p 跨界/nz 组合/vn 在/p 扣篮/vi 中/f 连连/d 闹出/nz “/w 笑话/n ”/w 。/w 田桂森/nr 的/ude1 计划/n 是/vshi 自己/rr 传球/vn 给/p 冯坤/nr ，/w 然后/c 冯坤/nr 抛/v 到/v 一定/b 高度/d ，/w 自己/rr 再/d 接球/vi 扣球/vi ，/w 但/c 他/rr 忘记/v 了/ule 冯坤/nr 的/ude1 项目/n ，/w 传球/vn 必须/d 是/vshi [二/m 传/v]/mq 动作/n ，/w 篮球/n 也/d 自然/n 变成/v 排球/n ，/w 结果/n [5/m 次/qv]/mq 跨界/nz 配合/v 均/d 告/v 失败/vn ，/w 直到/v [第/m 6/m 次/qv]/mq 才/d 完成/v 扣篮/vn 。/w 李金哲/nr 是/vshi 以/p 纯/a 球迷/n 的/ude1 身份/n 来/vf 的/ude1 ，/w 整个/b 比赛/v 过程/n 中/f 看得/v 聚精会神/al ，/w 还/d 被/pbei [浙江/ns 广厦/n]/ntc 的/ude1 吉布森/nrf 扣篮/vi 动作/n 迷住/v 了/ule 。/w 他/rr 坦言/v ，/w 这/rzv 是/vshi 自己/rr 第一次/mq 在场/vi 边/k 近距离/nz 看/v [篮球/n 比赛/vn]/nz ，/w 感觉/n 非常/d 好/a 。/w 
