市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [厦门/ns 人民/n 会堂/n]/nz 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 代表/nnt 市政协/n 常委会/nis 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 
今/tg （/w 20/m ）/w 日/b 下午/t ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [厦门/ns 人民/n 会堂/n]/nz 隆重/ad 开幕/vi 。/w 来自/v 我市/r 各界/rz 的/ude1 400多名/m 政协/nis 委员/nnt ，/w 聚集一堂/n ，/w 共商/v 新/a 一年/mq 发展/v 大计/n 。/w 
市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 、/w 副主席/nnt 欧阳建/nr 、/w 卢士钢/nr 、/w 江曙霞/nr 、/w 潘世建/nr 、/w 魏刚/nr 、/w 陈昌生/nr 、/w 黄世忠/nr 、/w 高玉顺/nr 、/w 黄培强/nr ，/w 秘书长/nnt 朱伟革/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 大会/n 由/p 欧阳建/nr 主持/v ，/w 市/n 领导/n 王蒙徽/nr 、/w 郑道溪/nr 、/w 刘可清/nr 等/udeng 应邀出席/v 大会/n 。/w 
市政协/n 主席/nnt 陈修茂/nr 代表/nnt 市政协/n 常委会/nis 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v ，/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 是/vshi 我市/r 全面/ad 实施/v 综合/vn 配套改革/v 、/w 努力/ad 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 重要/a 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 市政协/n 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n 、/w 履行/v 职能/n 取得/v 明显/a 成效/n 的/ude1 一年/mq 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 在/p 中共/n [厦门/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 市政协/n 坚持/v 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 坚持/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 协调/v 关系/n 、/w 汇聚/v 力量/n 、/w 建言/nz 献策/vi 、/w 服务/v 大局/n 的/ude1 作用/n ，/w 为/p 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 作出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
陈修茂/nr 说/v ，/w 2014年/t ，/w 市政协/n 常委会/nis 将/d 以/p 更加/d 积极/ad 的/ude1 状态/n 、/w 更加/d 奋发/v 的/ude1 精神/n 、/w 更加/d 务实/vi 的/ude1 作风/n ，/w 切实/ad 发挥/v [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 的/ude1 作用/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 为/p 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
陈修茂/nr 表示/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 市政协/n 要/v 把/pba 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 各项/r 任务/n 要求/n ，/w 落实/v 到/v 政协/nis 履行/v 职能/n 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 和/cc 各个/rz 环节/n 之中/f ，/w 要/v 围绕/v 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 提出/v 的/ude1 “/w [三/m 大/a]/mq [发展/vn 战略/n]/nz ”/w 、/w “/w [五/m 个/q]/mq 城市/n ”/w [发展/vn 目标/n]/nz 和/cc “/w 十大/mq 行动/vn ”/w 计划/n 认真/ad 履/vg 职/ng ，/w 为/p 推进/vi [产业/n 升级/vi]/nz 、/w [机制/n 创新/vi]/nz 、/w 智慧/n 名城/n 、/w 生态/n 优美/a 、/w 文化/n 提升/v 、/w 同胞/n 融合/v 等/udeng 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v [行动/vn 计划/n]/nz 建/v 睿智/a 之/uzhi 言/vg 、/w 献/v 务实/vn 之/uzhi 策/ng 。/w 
陈修茂/nr 表示/v ，/w 未来/t 一年/mq ，/w 市政协/n 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 政协/nis 渠道/n 畅通/an 、/w 联系/v 广泛/a 的/ude1 优势/n ，/w 围绕/v 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 提出/v 的/ude1 收入/n 倍增/vi 、/w [健康/a 生活/vn]/nz 、/w 邻里/n 和/cc 美/b 等/udeng 事关/v 百姓/n 民生/n 和/cc 社会/n 和谐/a 稳定/an 的/ude1 [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 着重/vd 从/p 就业/vn 创业/vn 、/w 增收/v 增效/vn 、/w 社保/vn 提升/v 、/w 城市/n 安全/an 、/w [教育/vn 均衡/a]/nz 、/w 医疗/n 康体/vn 、/w 住房/n 安居/v 、/w 便捷/a 交通/n 、/w [社区/n 管理/vn]/nz 提升/v 、/w [社区/n 服务/vn]/nz 优化/v 、/w [社区/n 活动/vn]/nz 拓展/v 、/w 美丽村/ns 居/v 创建/vn 等/udeng 方面/n 入手/vi ，/w 深入/ad 调研/vn 视察/v ，/w 开展/v 专项/b [民主/a 监督/vn]/nz ，/w 及时/ad 反映/v 群众/n 诉求/v ，/w 促进/v 各项/r 惠民/ns 政策/n 出台/vi 和/cc 落实/v 。/w “/w 全面/ad 深化改革/v 、/w 建设/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 宏伟/a 蓝图/n 已经/d 绘/v 就/d ，/w [人民/n 政协/nis]/nz 事业/n 大有可为/vl 。/w ”/w 陈修茂/nr 说/v 。/w 
大会/n 上/f ，/w 市政协/n 副主席/nnt 高玉顺/nr 作/v 了/ule 关于/p [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 的/ude1 报告/n ，/w 市政协/n 副主席/nnt 卢士钢/nr 宣读/v 了/ule 2013/m 年度/n 优秀/a 提案/n 、/w 先进/a 界别/n 活动/v 小组/nis 表彰/vn 决定/v 。/w 
大会/n 审议/v 通过/p 了/ule 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz ，/w 并/cc 对/p 2013/m 年度/n 优秀/a [政协/nis 提案/n]/nz 和/cc 先进/a 界别/n 活动/v 小组/nis 进行/vn 了/ule 表彰/vn 。/w （/w 记者/nnt 马庆伟/nr ）/w 
