动力煤/nz 贸易/vn 一直/d 以来/f 被/pbei 视作/v 拉动/vn [港口/n 城市/n]/nz 经济发展/v 的/ude1 “/w 催化剂/n ”/w 。/w 
一个/mq 实时/n 跳跃/v 的/ude1 数据/n ，/w 定格/vi 成/v 一个/mq 点/qt ，/w 多个/mq 这样/rzv 的/ude1 点/qt ，/w 连接/v 成/v 一条/mq 曲线/n 。/w 不/d 远/a 的/ude1 将来/t ，/w 这些/rz 点/qt 、/w 线/n ，/w 将/d 以/p 厦门/ns 为/p 原点/n ，/w 向/p 全世界/n 发散/vn 。/w 
国际/n 煤炭/n [价格/n 指数/n]/nz ，/w 时而/d 走势/n 平稳/a ，/w 时而/d 跌宕起伏/al 。/w 这/rzv [一个/mq 个/q]/mq 反映/v 全球/n 煤炭/n [价格/n 水平/n]/nz 变化/v 方向/n 、/w 程度/n 、/w 趋势/n 的/ude1 经济/n 数据/n ，/w 很快/d 就要/d 打/v 上/f “/w 厦门/ns ”/w 的/ude1 烙印/n 。/w 总部/nis 位于/v 新加坡/nsf 的/ude1 大/a [东方/s 自然资源/n 投资/vn 有限公司/nis]/nt 携手/vd 曾/d 参与/v 世界/n [三/m 大/a]/mq 煤炭/n 指数/n 构建/v 的/ude1 [法国/nsf 电力/n 集团/nis]/ntc ，/w 已经/d 把/pba 建立/v 新的/a 国际/n 煤炭/n 指数/n 发布/v 平台/n 的/ude1 地点/n 锁定/v 厦门/ns 。/w 
厦门/ns 湖里区/ns [湖边/s 水库/n]/nz ，/w 这里/rzs 周末/t 游人如织/n 。/w [大多数/m 人/n]/mq 并不/d 知道/v ，/w “/w 亚洲/ns 动力煤/nz 指数/n 中心/nis ”/w 的/ude1 布局/n ，/w 正在/d 周边/n 悄然/d 展开/v 。/w 然而/c ，/w 业内人士/n 却/d 很/d 清楚/a —/w —/w 在/p 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 这/rzv 一/m 与/cc 厦门/ns 紧紧/d 相/d 牵/v 的/ude1 国际/n 煤炭/n 指数/n 的/ude1 建立/vn ，/w 不仅/c 将/d 直接/ad 提升/v 我市/r 在/p 国际/n 能源/n 界/n 的/ude1 知名度/n 及/cc 影响力/n ，/w 从/p [国家/n 战略/n]/nz 层面/n 来说/uls ，/w 此举/rzv 还/d 将/d 为/p 中国/ns 在/p 国际/n [煤炭/n 市场/n]/nz 的/ude1 定价/n 方面/n 取得/v 话语权/nz 。/w 
[两/q 大/a]/mq 契机/n 
推动/v 中心/nis 创建/v 迈开/v 步伐/n 
[这个/rz 冬天/t]/nz ，/w 美丽/a 的/ude1 厦门/ns 依旧/z 鸟语花香/n 。/w [中国/ns 北方/s 煤炭/n 交易/vn 中心/nis]/nt 总/b 顾问/nnt 关/n 先生/n 昨天/t 也/d 混/v 在/p 观光/vn 的/ude1 人流/n 中/f ，/w 对/p 厦门/ns 得天独厚/bl 的/ude1 自然/n 、/w [人文/n 环境/n]/nz [啧啧/o 赞叹/v]/nz 。/w 
当然/d ，/w 关/n 先生/n 的/ude1 此次/rz 厦门/ns 之/uzhi 行/ng ，/w 并不/d 单单/d 是/vshi 为了/p 看风景/nz 。/w 与/cc “/w 亚洲/ns 动力煤/nz 指数/n 中心/nis ”/w 相/d 对应/vi 的/ude1 [中国/ns 南方/s 煤炭/n 交易/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 筹建/vn 工作/vn ，/w 也/d 在/p 积极/ad 推进/vi 。/w 在/p 关/n 先生/n 看来/v ，/w 中心/nis 的/ude1 创建/vn 地/ude2 ，/w 必须/d 选择/v 一个/mq 冬/tg 无/v 严寒/an 、/w 四季/n 皆/d 美/b ，/w 让/v 从/p [世界/n 各地/rzs]/nz 纷至沓来/vl 的/ude1 煤/n 商/vg “/w 待得/nz 住/vi ”/w 的/ude1 城市/n ，/w 而/cc 厦门/ns ，/w 恰恰/d 吻合/vi 了/ule 这/rzv 一点/mq 。/w 
除了/p “/w 风景/n ”/w 的/ude1 因素/n 外/f ，/w 厦门/ns 这些/rz 年/qt 在/p 全国/n “/w 公众/n [公共/b 服务/vn]/nz ”/w 以及/cc “/w 企业/n [公共/b 服务/vn]/nz ”/w 等/udeng 方面/n 的/ude1 卓越/a 表现/v ，/w 也/d 是/vshi 推动/v 国际/n 煤炭/n 资本/n 向/p 厦门/ns 涌动/v 的/ude1 原动力/n 之一/rz 。/w “/w 因为/c ，/w 政府/nis 的/ude1 [服务/vn 态度/n]/nz 和/cc [办事/vn 效率/n]/nz ，/w [直接/ad 关系/n]/nz 到/v 我们/rr 的/ude1 [时间/n 成本/n]/nz 、/w 经济效益/n 。/w ”/w 关/n 先生/n 说/v 得/ude3 很/d 直接/ad :/w “/w 时间/n 就是/v 金钱/n 。/w ”/w 
昨天/t 的/ude1 厦门港/nz ，/w 到/v 港/n 离/v 港/n 的/ude1 货轮/n 汽笛声/n 此起彼伏/vl ，/w “/w [东南/f 国际/n 航运/n 中心/nis]/nt ”/w 与/cc “/w [两岸/n 金融/n 中心/nis]/nt ”/w 的/ude1 字眼/n ，/w 在/p 阳光/n 的/ude1 映射/vi 下/f 格外/d 醒目/a 。/w 作为/p 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 煤炭/n 交易商/nnd ，/w [法国/nsf 电力/n 集团/nis]/ntc 把/pba “/w 亚洲/ns 动力煤/nz 指数/n 中心/nis ”/w 放在/v 厦门/ns ，/w 也/d 是/vshi 看中/v 了/ule 这/rzv [两/q 大/a]/mq 契机/n 。/w 集团/nis 负责人/nnt 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 断言/v ，/w 有/vyou 了/ule 这/rzv 两个/mq “/w 中心/nis ”/w 的/ude1 支撑/vn ，/w 厦门/ns 打造/v 国内/s 首/q 个/q 世界性/n 煤炭/n 指数/n 发布/v 平台/n 的/ude1 时机/n 已经/d 成熟/a 。/w 
厦门/ns 走向/v 全球/n 区域性/n 
[煤炭/n 行业/n]/nz 交易中心/nis 
在/p 如今/t 世界/n 上/f 千千万万/m 煤/n 商/vg 的/ude1 工作/vn 日程/n 中/f ，/w 看/v 指数/n ，/w 早已/d 成为/v 一种/mq 惯例/n 。/w 国际/n 煤炭/n 指数/n 产生/v 于/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz [八十/m 年代/n]/nz ，/w 旨在/v 全面/ad 、/w 客观/a 、/w 及时/ad 地/ude2 反映/v [煤炭/n 价格/n]/nz 走势/n 以及/cc [市场/n 环境/n]/nz 的/ude1 实时/n 变化/vn ，/w 具有/v 发现/vn 并/cc 预测/v 煤价/nz 涨跌/v 等/udeng 作用/n ，/w 成为/v 交易商/nnd 采购/vn 、/w 结算/vn 的/ude1 价格/n 依据/n 。/w 目前/t ，/w 南非/nsf 理查德/nrf 港/n 离岸/vn 指数/n 、/w 欧洲/ns 到岸/nz 指数/n 、/w 澳洲/ns 纽卡斯/nrf 离岸/vn 指数/n ，/w 成为/v 世界/n 公认/v 的/ude1 [三/m 大/a]/mq 煤炭/n 指数/n 。/w 
很快/d ，/w 人们/n 的/ude1 目光/n ，/w 要/v 从/p [世界/n 各地/rzs]/nz “/w 望/v ”/w 向/p 厦门/ns 。/w 其实/d ，/w 除了/p 关注/v 即将/d 落户/vi 的/ude1 “/w 亚洲/ns 动力煤/nz 指数/n 中心/nis ”/w 之外/f ，/w [不少/m 人/n]/mq 还/d [特别/d 关注/v]/nz 刚刚/d 出炉/v 的/ude1 一份/mq [统计/vn 数据/n]/nz —/w —/w 2013年/t ，/w 厦门港/nz 煤炭/n 吞吐量/n 完成/v [2390/m ./w 1/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 33.4%/m ，/w 其中/rz 贸易/v 煤炭/n 完成/v [1058/m ./w 35/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 43.1%/m ；/w 本地/rzs [两/q 大/a]/mq 电厂/nis 完成/v 煤炭/n [1217/m ./w 62/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 19.7%/m 。/w 透过/v 这些/rz 飘红/v 的/ude1 数字/n ，/w 另外/c 一个/mq 事实/n “/w 浮出水面/v ”/w —/w —/w 由于/p 厦门/ns 在/p [国际/n 航运/n]/nz 布局/n 中/f 逐步/d 显现/v 的/ude1 枢纽/n 地位/n 以及/cc [日益/d 完善/v]/nz 的/ude1 [海/n 铁/n 联运/vn]/nz ，/w 目前/t ，/w 来自/v 福建/ns 、/w 江西/ns 等/udeng 省市/n 的/ude1 [煤炭/n 资源/n]/nz 大/a 都/d 选择/v 通过/p 厦门/ns 外运/v ，/w 进口/v 煤炭/n 转运/v 内陆/s ，/w 厦门/ns 也/d 是/vshi 海/n 西/f [第一/m 大/a]/mq 口岸/n 。/w 
煤炭/n ，/w 尤其/d 是/vshi 动力煤/nz 的/ude1 贸易/vn ，/w 一直/d 以来/f 被/pbei 视作/v 拉动/vn [港口/n 城市/n]/nz 经济发展/v 的/ude1 “/w 催化剂/n ”/w 。/w 毫无/v 异议/n 的/ude1 是/vshi ，/w 今后/t 有/vyou 了/ule 世界性/n 煤炭/n 指数/n 发布/v 平台/n ，/w 厦门/ns 向/p 全球/n 区域性/n [煤炭/n 行业/n]/nz 交易中心/nis 将/d 迈出/v 关键性/n 的/ude1 一步/mq 。/w 
动力煤/nz 客户/n 集群/nz 将/d 在/p 厦/b 形成/v 
2014年/t ，/w 厦门/ns 。/w [一股/mq 股/q]/mq 信息/n 与/cc 资金流/nz ，/w 开始/v 悄悄地/z 向/p 鹭岛/ns 汇聚/v 。/w 煤炭/n 这/rzv 一/m “/w 黑色/n 产业/n ”/w ，/w 为/p 厦门/ns 经济/n 翻开/v 的/ude1 ，/w 却/d 是/vshi 绿色/n 的/ude1 篇章/n 。/w 
“/w 动力煤/nz 现货/n 和/cc [期货/n 交易/vn]/nz ”/w 和/cc “/w 亚洲/ns 煤炭/n 到岸/nz 指数/n ”/w ，/w 无疑/d 是/vshi 新加坡/nsf 大/a 东方/s 自然资源/n [投资/vn 集团/nis 董事局/nis]/nt 主席/nnt 潘/nz 女士/n 口中/s 最/d 津津乐道/vl 的/ude1 词汇/n ，/w 而/cc 正是/v 依靠/vn 以/p 它们/rr 为/p 中心/nis 的/ude1 [产业/n 基地/nis]/nz ，/w 我市/r 将/d 快速/d 形成/v 动力煤/nz 客户/n 集群/nz ，/w 并/cc 借助/v 海外/s [华侨/n 财团/nis]/nt 、/w 航运/n 公司/nis 、/w [金融/n 机构/n]/nz 等/udeng ，/w 加快/v [优势/n 产业/n]/nz 总部/nis 联盟/nis 的/ude1 建立/vn 。/w 可以/v 说/v ，/w 以/p 煤炭/n 为/p 龙头/n ，/w 厦门/ns 舞动/v 的/ude1 ，/w 将/d 会/v 是/vshi 电力/n 、/w 物流/n 、/w 航运/n 、/w 金融/n 等/udeng 一大批/mq [绿色/n 环保/n]/nz 的/ude1 上/f [下游/f 产业/n]/nz 。/w 
[厦门/ns 大学/nis 中国/ns 能源/n 经济/n 研究/vn 中心/nis]/nt 内/f ，/w 一份/mq 由/p 大/a [东方/s 机构/n]/nt 、/w [中国/ns 华电/nr 集团/nis]/ntc 、/w 法国/nsf 电力/n 、/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 等/udeng 多方/d 达成/v 的/ude1 合作/vn 规划/n 备忘录/n ，/w 当前/t 已经/d 引发/v 了/ule 外界/n 的/ude1 瞩目/vn 。/w 备忘录/n 中/f ，/w 即将/d 从/p 纸面/n 跃/vg 向/p 现实/n 的/ude1 能源/n [金融/n 政策/n]/nz 研究院/nis 、/w 煤炭/n 指数/n 研究中心/nis 、/w 综合/v 金融/n 配套/vn 服务/vn 与/cc 数据处理/gi 中心/nis 等/udeng 众多/a 科研/n 及/cc 信息/n 平台/n ，/w 则/d 标示/v 着/uzhe [中国/ns 南方/s 煤炭/n 交易/vn 中心/nis]/nt 在/p 厦/b 的/ude1 筹建/vn 已经/d 进入/v 了/ule 实质性/n 阶段/n 。/w 
“/w 三年/t 内/f 启动/v 整体/n 业务/n 板块/n ，/w 五年/t 后/f 将/d 达到/v 至少/d [500/m 亿元/q]/mq 的/ude1 经济/n 产值/n ，/w 带动/v 就业/vn 人群/n [2/m 万/d 人/n]/mq 左右/f …/w …/w ”/w 要不了/v 多久/ryt ，/w 与/cc “/w 亚洲/ns 动力煤/nz 指数/n 中心/nis ”/w [价格/n 指数/n]/nz 一同/d 跃入/v 世界/n 眼帘/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 厦门/ns [城市/n 经济/n]/nz 的/ude1 崭新/b 格局/n 。/w （/w 记者/nnt 王元晖/nr ）/w 
