近日/t ，/w [连江/ns 恒欣/nz 村镇/n 银行/nis]/nt 招兵买马/vl ，/w 准备/v 春节/t 后/f 在/p 著名/a 侨乡/n —/w —/w 连江/ns 琯头镇/ns 开设/v 支行/n 。/w 琯/nz 头/n 经济/n 活跃/a ，/w 各类/r [银行/nis 存款/n]/nz 总额/n 占/v 全县/n 的/ude1 三分之一/m 。/w [连江/ns 恒欣/nz 村镇/n 银行/nis]/nt ，/w 也/d 想/v 在/p 琯/nz 头/n 市场/n 分/qt 杯/ng 羹/ng 。/w 
“/w 按/p 省/n 里/f [有关/vn 政策/n]/nz ，/w 我们/rr 可/v 领到/v [10/m 万元/q]/mq 补助/vn ，/w 还/d 将/d 享受/v 一系列/b 税费/n 优惠/vn 。/w 政府/nis 强力/n 支持/v 的/ude1 信号/n ，/w 给/p 了/ule 我们/rr 更大/d 动力/n 。/w ”/w [连江/ns 恒欣/nz 村镇/n 银行/nis]/nt 副行长/nnt 陈勇/nr 心/n 说/v 。/w 
[连江/ns 恒欣/nz 村镇/n 银行/nis]/nt 由/p [浙江/ns 苍南/nz 农村/n 合作/vn 银行/nis]/ntcb 发起/v 成立/vn ，/w 并/cc 吸引/v 连江/ns [9/m 家/q]/mq 民/ng 企/ng 入股/vi 。/w “/w 银行/nis 前年/t [9/m 月底/t]/mq 才/d 成立/vi ，/w 去年/t 6月/t 就/d 开始/v 赚钱/v 啦/y ！/w ”/w 陈勇/nr 心/n 说/v ，/w 入股/vi [村镇/n 银行/nis]/nz 已/d 成为/v [民间/n 资本/n]/nz 的/ude1 新/a 机遇/n 。/w 
覆盖/v 工程/n 在/p 加快/v 
为/p 解决/v 农村/n 地区/n [银行业/n 金融/n 机构/n]/nz 网点/n 覆盖率/n 低/a 、/w 金融/n 供给/vn 不足/an 、/w 竞争/vn 不/d 充分/ad 等/udeng 问题/n ，/w 银监会/nz 于/p 2006/m 年底/f 开始/v 在/p 全国/n 试点/vn 组建/v [村镇/n 银行/nis]/nz 。/w 
作为/p 全国/n 第二批/mq 试点/vn 省份/n 之一/rz ，/w 我省/n 在/p 2008年/t 首批/n 成立/vi 了/ule [建瓯/nz 石狮/ns 村镇/n 银行/nis]/ntcb 和/cc [永安/ns 汇丰/nz 村镇/n 银行/nis]/ntcb ，/w 这/rzv 两家/mq [村镇/n 银行/nis]/nz 分别/d 由/p [石狮/ns 农村/n 合作/vn 银行/nis]/ntcb 和/cc [香港/ns 上海/ns 汇丰/nz 银行/nis]/ntcb 独资/b 组建/v 。/w 
