人民网/nz 兰州/ns 1月20日/t 电/n （/w 牟健/nr ）/w 20日/t ，/w 记者/nnt 从/p 兰州/ns 中/f 研/v “/w 青少年/n 白癜风/nhd 救助/v 基金/n ”/w 获悉/v ，/w 截至/v 2014年1月17日/t ，/w 该/rz 救助/v 基金/n 已/d 为/p 甘肃省/ns [233/m 名/q]/mq 贫困/a 白癜风/nhd 患儿/n 提供/v [46/m ./w 7/m 万元/q]/mq 的/ude1 医疗/n 救助/vn 。/w 
“/w 白癜风/nhd 病魔/n 是/vshi 可怕/a 的/ude1 ，/w 但/c 打败/v 那些/rz 青少年/n 患者/n 、/w 让/v 他们/rr 对/p 生活/vn 失去/v 信心/n 的/ude1 ，/w 往往/d 却/d 是/vshi 来自/v 各方/r 的/ude1 ‘/w 冷眼/d ’/w 。/w 为此/bl ，/w 我们/rr 呼吁/v [社会/n 各界/rz]/nz ，/w [正确/a 认识/v]/nz 白癜风/nhd ，/w 同时/c 关心/v 和/cc 爱护/v 我们/rr 身边/s 的/ude1 每/rz 一位/mq 白癜风/nhd 患者/n ，/w [拒绝/v 冷漠/a]/nz 与/cc 歧视/vn 。/w ”/w [兰州/ns 中/f 研/v 白癜风/nhd 研究院/nis]/nt 院长/nnt 朱晓维/nr 说/v 。/w 
兰州/ns 中/f 研/v “/w 青少年/n 白癜风/nhd 救助/v 基金/n ”/w 由/p [兰州/ns 中/f 研/v 白癜风/nhd 研究院/nis]/nt 创办/v 于/p 2013年6月/t ，/w 基金/n 总额/n [100/m 万元/q]/mq ，/w 旨在/v 帮助/vn 甘肃省/ns [25/m 岁/qt]/mq 以下/f 的/ude1 贫困/a 白癜风/nhd 患者/n ，/w 符合/v 救助/vn 条件/n 的/ude1 每位/r 患儿/n 可/v 得到/v [1000/m —/w 5000/m 元/q]/mq 不等/vi 的/ude1 救助金/n 。/w 
