人民网/nz 兰州/ns 1月20日/t 电/n （/w 王生元/nr ）/w 今日/t ，/w [西北/ns 区域/n 气候/n 中心/nis]/nt 、/w [兰州市/ns 中心/nis 气象台/nis]/nt 联合/vd 公布/v 甘肃省/ns 2013/m 年度/n [八/m 大/a]/mq 天气/n 气候/n 事件/n 。/w “/w 在/p [八/m 大/a]/mq 天气/n 气候/n 事件/n 中/f 因/p 降水/n 偏多/nz ，/w 引发/v 一系列/b 自然灾害/n 的/ude1 占/v [4/m 起/vf]/mq ；/w 但/c 有/vyou 一起/s 气候/n 事件/n 是/vshi 降水/n 异常/a 偏少/nz ，/w 创/vg 50年/t 纪录/n ，/w 这/rzv 充分/ad 说明/v [西北/ns 地区/n]/nz 降水/n [时空/n 分布/vi]/nz 更为/d 不均/a ，/w 旱/a 、/w 涝/ng 灾害/n 可能/v 将/d 呈/v 多发/b 态势/n 。/w ”/w [兰州市/ns 中心/nis 气象台/nis]/nt 副/b 台长/nnt 、/w 首席/n 预报员/nnt 杨建才/nr 说/v 。/w 
以下/f 为/p 甘肃省/ns 2013/m 年度/n [八/m 大/a]/mq 天气/n 气候/n 事件/n ：/w 
1.7月/t 暴雨/n 次数/n 多/a ，/w 强度/n 大/a ，/w [持续/vd 时间/n]/nz 长/a ，/w 区域/n 广/a ，/w 危害/vn 严重/a 
7月/t 平均/a 降水量/n 为/p 近/a 54年/t 最多/ad 。/w 区域性/n 降水/n [天气/n 过程/n]/nz [7/m 次/qv]/mq ，/w 共有/v [22/m 个/q]/mq 气象站/nis 累计/vd 出现/v 暴雨/n [28/m 次/qv]/mq ，/w 为/p 近/a 8年/t 同期/f 最多/ad 。/w [10/m 个/q]/mq 气象站/nis 日/b 降水量/n 达到/v 极端/n 降水/n 事件/n ，/w 灵台/ns 、/w 宁县/ns 、/w 甘谷/ns 、/w 天水/ns [4/m 个/q]/mq 气象站/nis 突破/v 极端/n 日/b 降水量/n 极值/gm 。/w 区域性/n 连阴雨/n [4/m 次/qv]/mq ，/w 有/vyou [10/m 站/vi]/mq 连续/a 降水量/n 达到/v 极端/n 降水/n 事件/n 标准/n ，/w 迭/d 部/q 连续/a [降水/n 日/b 数/n]/nz 为/p [13/m 天/qt]/mq ，/w 环县/ns 和/cc 华池/ns [2/m 站/vi]/mq 突破/v 历史/n 极值/gm 。/w 7月21日/t 平凉市/ns 灵台县/ns 出现/v [强对流/nz 天气/n]/nz ，/w 全县/n 区域/n 站/vi 出现/v [200/m 毫米/q]/mq 以上/f 的/ude1 有/vyou [3/m 站/vi]/mq ，/w [100/m 毫米/q]/mq 以上/f 的/ude1 有/vyou [9/m 站/vi]/mq ，/w 最大/gm 降雨/vn 出现/v 在/p 中台镇/ns [东/f 王沟村/ns]/ns ，/w 降雨量/n 为/p [287/m ./w 8/m 毫米/q]/mq ，/w 最强/ad [1/m 小时/n]/mq 降雨量/n 为/p [84/m ./w 7/m 毫米/q]/mq 。/w 7月24日/t 夜间/n ，/w 天水市/ns 秦州区/ns 钱/n 家/q 坝/n [最大/gm 降水量/n]/nz [152/m ./w 2/m 毫米/q]/mq ，/w [1/m 小时/n]/mq [最大/gm 降水量/n]/nz [48/m ./w 4/m 毫米/q]/mq ，/w 强降雨/nz 致/v 秦州区/ns 南部/f 的/ude1 [娘娘/n 坝镇/nz]/ns 、/w 大门乡/ns 等/udeng [7/m 个/q]/mq 乡镇/n 遭受/v 了/ule 严重/a 的/ude1 洪涝/n 、/w [泥石流/n 灾害/n]/nz ，/w 造成/v [21/m 人/n]/mq 遇难/vi ，/w [5/m 人/n]/mq 失踪/vi 。/w 
2．3月/t [平均/a 气温/n]/nz 异常/a 偏高/d ，/w 降水/n 异常/a 偏少/nz ，/w 创/vg 50年/t 纪录/n 
全省/n 3月/t [平均/a 气温/n]/nz 较/d 常年/d 同期/f 偏高/d [4/m ./w 4/m ℃/w]/mq ，/w 为/p 近/a 54年/t 同期/f 最高/a ，/w 其中/rz 甘南/ns 和/cc 陇东/ns 北部/f 偏高/d 2.5/m ～/w [3/m ./w 5/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地方/n 偏高/d 3.5/m ～/w [5/m ./w 5/m ℃/w]/mq ，/w 各地/rzs 均/d 为/p 历史/n 同期/f （/w 建站/nz 以来/f ）/w 最高/a 。/w 全省/n 3月/t 平均/a 降水量/n 比/p 常年/d 同期/f 偏少/nz 86%/m ，/w 为/p 近/a 51年/t （/w 1963年/t 以来/f ）/w 同期/f 最少/d ，/w 其中/rz 31%/m 气象站/nis 为/p 历史/n 同期/f 最少/d ，/w 21%/m 气象站/nis 为/p 历史/n 同期/f 次/qv 少/a 。/w 
3/m ．/w 岷县/ns 、/w 漳县/ns [地震/n 灾区/n]/nz 持续/vd 降水/n ，/w 多种/m 地质灾害/gg 叠加/vi 
2013年7月1/t ～/w 22日/t ，/w [甘肃/ns 岷县/ns]/ns 、/w 漳县/ns 一带/n 先后/d 出现/v [5/m 次/qv]/mq 降雨/vn 过程/n ，/w 岷县/ns 累计/v 降水量/n 为/p [127/m ./w 5/m 毫米/q]/mq ，/w 比/p 常年/d 同期/f 偏多/nz 近/a [1/m 倍/q]/mq ，/w 漳县/ns 累计/v 降水量/n 为/p [150/m ./w 5/m 毫米/q]/mq ，/w 比/p 常年/d 同期/f 偏多/nz [2/m 倍/q]/mq ，/w 造成/v 土壤/n 过/uguo 湿/a 、/w 地质灾害/gg 风险/n 加大/v 。/w 7月22日/t 岷县/ns 、/w 漳县/ns [6/m ./w 6/m 级/q]/mq 地震/n 发生/v 后/f ，/w 24日/t 至/p 27日/t ，/w [地震/n 灾区/n]/nz 出现/v 中到大雨/l ，/w 局部/n 出现/v 暴雨/n ，/w 持续/vd 强降雨/nz 与/cc 地震灾害/gg 相互/d 交织/v ，/w 导致/v [地震/n 灾区/n]/nz 滑坡/vi 、/w 泥石流/n 等/udeng 灾害/n 叠加/vi ，/w 气象/n [次生/b 灾害/n]/nz 隐患/n 点/qt 增多/v 。/w 
4/m ．/w 春季/t 干旱/a 开始/v 早/a 结束/v 晚/tg ，/w [持续/vd 时间/n]/nz 长/a 
初春/t 3月/t （/w 截止/vi [3/m 月底/t]/mq ）/w ，/w 河东/ns 大部/n 连续/a 无/v [降水/n 日/b 数/n]/nz 为/p 20/m ～/w [41/m 天/qt]/mq ，/w 其中/rz 陇/b 中/f 大部/n 、/w 陇东/ns 大部/n 和/cc 甘南/ns 大部/n 为/p 30/m ～/w [41/m 天/qt]/mq ，/w 陇/b 中/f 北部/f 、/w 陇东/ns 北部/f 及/cc 陇南/ns 北部/f 出现/v 持续/vn 干旱/a ，/w 旱区/n 普遍/ad 有/vyou 5/m ～/w [15/m 厘米/q]/mq 干/v 土层/n 。/w 4月/t ，/w 干旱/a 持续/vd ,/w 旱区/n 普遍/ad 有/vyou 5/m ～/w [20/m 厘米/q]/mq 干/v 土层/n ；/w 耕作层/nz 墒情/n 为/p 近/a 三年/t 最/d 差/a ，/w 也/d 差/a 于/p 常年/d 同期/f ，/w 河西/ns 山/n 滩/ng 旱地/n 、/w 陇/b 中/f 北部/f 、/w 庆阳市/ns 西北部/f 呈/v 重度/b 干旱/a ，/w 陇/b 中/f 中部/f 、/w 天水市/ns 渭北/ns 地区/n 、/w 陇东/ns 东南部/f 呈/v 轻/a —/w 中度/b 干旱/a 状态/n 。/w 
5．4月4/t -/w 6日/t 寒潮/n 侵袭/vn ，/w 农作物/n 损失/n 大/a 
4月4/t -/w 6日/t ，/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 全省/n 各地/rzs 普降/v 小雪/n （/w 雨/n ）/w ，/w 局部/n 地方/n 出现/v 中/f 雪/n （/w 雨/n ）/w ；/w 全省/n 普遍/ad 降温/vi [8/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 局部/n 地方/n 降温/vi 超过/v [12/m ℃/w]/mq 。/w 兰州/ns 、/w 白银/n 、/w 临夏/ns 、/w 定/v 西/f 、/w 天水/ns 、/w 平凉/ns 、/w 庆阳/ns 等/udeng 市/n 州/n 及/cc 陇南市/ns 的/ude1 北部/f 在/p 5日/t 、/w 6日/t 清晨/t 出现/v 霜冻/n 。/w 降雪/vi 降温/vi 、/w 低温/n 、/w 霜冻/n 等/udeng [灾害性/n 天气/n]/nz 对/p 林果业/n 和/cc 大棚/n 作物/n 造成/v 较为/d 严重/a 的/ude1 冻害/n ，/w 经济/n 损失/n 巨大/a 。/w 
6．3月9/t -/w 14日/t [沙尘/n 天气/n]/nz 影响/v 范围广/nz ，/w [持续/vd 时间/n]/nz 长/a 
3月9/t ～/w 14日/t ，/w 全省/n 大部分/n 地方/n 持续/vd [沙尘/n 天气/n]/nz ，/w [81/m 个/q]/mq 气象站/nis 中/f 观测/vn 到/v [沙尘/n 天气/n]/nz 现象/n 的/ude1 达/v [73/m 个/q]/mq 。/w [沙尘/n 天气/n]/nz 范围/n 之/uzhi 广/a ，/w [持续/vd 时间/n]/nz 之/uzhi 长/a ，/w 历史/n 少见/a 。/w 其中/rz 3月9日/t 和/cc 3月11日/t 先后/d 出现/v [2/m 次/qv]/mq 区域性/n 沙尘暴/n 。/w 连续/a 的/ude1 浮尘/n 天气/n 造成/v 兰州/ns [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 严重/a 超标/vi ，/w [空气/n 污染/vn 指数/n]/nz 达到/v [5/m 级/q]/mq 重/a 污染/vn ，/w [交通/n 运输/vn]/nz 、/w 野外/s 施工/vn 、/w 民众/n 出行/vi 、/w 旅游/vn 及/cc [生态/n 环境/n]/nz 、/w 人体/n 健康/a 均/d 受到/v 不同/a 程度/n 的/ude1 影响/vn 。/w 
7/m ．/w 连阴雨/n 偏多/nz ，/w [马铃薯/n 晚疫病/n]/nz 严重/a 
年/qt 内/f 出现/v 区域性/n 连阴雨/n [天气/n 过程/n]/nz [13/m 次/qv]/mq ，/w 其中/rz 春季/t [4/m 次/qv]/mq 、/w 夏季/t [7/m 次/qv]/mq 、/w 秋季/t [2/m 次/qv]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏多/nz 。/w 主要/b 出现/v 在/p 河西/ns 中/f 东部/f 和/cc 河东/ns 大部分/n 地方/n ，/w 其中/rz 7月7/t ～/w 8日/t 过程/n 雨量/n 最多/ad ，/w 范围/n 最大/gm （/w 全省/n [54/m 县/n]/mq 、/w 区/n ）/w ，/w 持续/vd 日/b 数/n 一般/ad 为/p 5/m ～/w [12/m 天/qt]/mq 。/w 降水量/n 和/cc 阴雨/n 日/b 数/n 偏多/nz ，/w 导致/v 西/f 和/cc 、/w 礼县/ns 、/w 宕昌/ns 、/w 武/ag 都/d 高山/n 区/n 晚熟/nz 小麦/n 不能/v 如期/d 收获/n 打/v 碾/v ，/w 出现/v 了/ule 不同/a 程度/n 的/ude1 “/w 麦芽/n 雨/n ”/w 灾害/n 。/w 西和县/ns 因/p [受灾/vn 面积/n]/nz 大/a 、/w 穗/b 发芽率/n 高/a ，/w 灾害/n 最/d 重/a ，/w 是/vshi 自有/b 气象/n 记录/v 46年/t 来/vf 最为/d 严重/a 的/ude1 一年/mq 。/w 同时/c ，/w 由于/p 田间/s 湿度/n 大/a ，/w 通风/vi 条件/n 差/a ，/w 造成/v 全省/n [马铃薯/n 晚疫病/n]/nz 等/udeng 农业/n 病害/n 的/ude1 发生/vn 和/cc 流行/v ，/w 且/c 发病/vn 重/a 、/w 发生/v 范围广/nz 、/w 传播/v 速度快/nz 。/w 连阴雨/n 也/d 造成/v 部分/n 地方/n 农作物/n 倒伏/vi 、/w 麦穗/n 发霉/vi ，/w 豌/n 、/w 扁/a 豆荚/n 裂开/v 籽粒/n 脱落/v ，/w 严重影响/v 夏/tg 作物/n 的/ude1 产量/n 和/cc 品质/n ，/w 不利于/v 夏粮/n 收获/n 和/cc 夏/tg 种/q 。/w 
8/m ．/w “/w 6.19/m ”/w 暴雨/n 袭击/v 天水/ns 、/w 陇南/ns ，/w [次生/b 灾害/n]/nz 严重/a 
6月19/t -/w 20日/t 天水市/ns 和/cc 陇南市/ns 部分/n 县/n （/w 区/n ）/w 出现/v 连续/a 强/a 降水/n ，/w 局/n 地/ude2 出现/v 大暴雨/n ，/w 过程/n 降水量/n 为/p 51.6/m ～/w [140/m ./w 4/m mm/x]/mq 。/w 持续/vd 的/ude1 强/a 降水/n 造成/v 天水市/ns 和/cc 陇南市/ns 河水/n 暴涨/vi ，/w 部分/n 地方/n 洪涝/n 、/w 滑坡/vi 和/cc 泥石流/n 等/udeng [次生/b 灾害/n]/nz 频/ag 发/v ，/w 给/p 群众/n 财产/n 和/cc 基础设施/gi 造成了/v [重大/a 损失/n]/nz 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
[甘肃省/ns 高院/n]/nt 发布/v 2013/m 全省/n 法院/nis 十大/mq 案件/n 包括/v 贪污/vn 腐败/an 案/ng 等/udeng 
[甘肃省/ns 气象局/nis]/nto 编制/vn 的/ude1 《/w 生态/n 气象/n 术语/n 》/w 标准/n 正式/ad 发布/v 

