人民网/nz 兰州/ns 1月20日/t 电/n （/w 杨祥智/nr 、/w 牟健/nr ）/w 日前/t ，/w “/w 中/f [西部/f 地区/n]/nz （/w 甘肃/ns ）/w [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz 合作/vn 与/cc 发展/v 高层/n 交流会/n ”/w 在/p 兰州/ns 召开/v 。/w 作为/p 全国/n 唯一/b 一个/mq [循环/vn 经济/n 试点/vn]/nz 省份/n 和/cc 全国/n 重要/a 的/ude1 [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 综合/v 试验区/n ，/w 甘肃省/ns 的/ude1 [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz 发展/vn 成为/v 与/cc 会/v 专家/nnt 讨论/v 交流/vn 的/ude1 焦点/n 。/w 
针对/p 目前/t 甘肃/ns 的/ude1 环境保护/gg 相关/vn 工作/vn ，/w [第/m 十一届/n]/nz 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [人口/n 资源/n 环境/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 王玉庆/nr 建言/nz ：/w “/w 甘肃/ns 的/ude1 经济发展/v 任务/n 重/a ，/w 环境保护/gg 任务/n 也/d 重/a ，/w 甘肃/ns 建设/v [循环/vn 经济/n 试点/vn]/nz 的/ude1 前景/n 很/d 宽阔/a 。/w 建议/n 甘肃/ns 与/cc 清华大学/ntu 取得/v 联系/vn ，/w 清华大学/ntu 在/p 大同/ns 搞/v 的/ude1 试点/vn 就是/v 热能/n ，/w 解决/v 集中供热/v ，/w 可以/v 长距离/d 输送/v 热能/n ，/w 而且/c [能源/n 消耗/v]/nz 比较/d 低/a ，/w 回水/vn 还/d 可以/v 再/d 供热/vn 。/w ”/w 
甘肃省/ns 副省长/nnt 郝远/nr 表示/v ，/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 高度/d 重视/v [节能/vn 环保/n]/nz 工作/vn 和/cc 产业/n 发展/vn ，/w 将/d 其/rz 作为/p 转变/v 发展/vn 方式/n ，/w 改善/v 生态/n 和/cc 提高/v 环境质量/gg 的/ude1 重要/a 抓手/n 之一/rz 。/w 目前/t ，/w 甘肃/ns 作为/p 全国/n 唯一/b 一个/mq [循环/vn 经济/n 试点/vn]/nz 省份/n 和/cc 全国/n 重要/a 的/ude1 [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 综合/v 试验区/n ，/w [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz 规模/n 逐步/d 扩大/v ，/w 培育/v 了/ule 一批/mq 生产/v [节能/vn 环保/n 产品/n]/nz 和/cc 提供/v [节能/vn 环保/n]/nz 服务/vn 的/ude1 企业/n 。/w 此次/rz 交流会/n 选择/v 在/p 兰州/ns 召开/v ，/w 对于/p 促进/v 甘肃省/ns 乃至/c 全国/n 的/ude1 [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 加快/v 转变/vn [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz ，/w 具有/v 非常/d 重要/a 的/ude1 意义/n 。/w 他/rr 希望/v 进一步/d 加强/v 我省/n 与/cc 有关/v 国际/n 机构/n 、/w 政府部门/n ，/w 尤其/d 是/vshi 企业家/nnt 和/cc 科学家/nnt 的/ude1 合作/vn 交流/vn ，/w 一起/s 携手/vd 发展/v [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz ，/w 走进/v [低碳/n 生活/vn]/nz ，/w 共同/d 建造/v [美好/a 家园/n]/nz 。/w 
活动/v 组织/n 方/q 、/w [甘肃/ns 弘/nz 鑫/nz 源/ng 节能/vn 环保/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 牛云飞/nr 表示/v ，/w 公司/nis 将/d 用/p 三年/t 时间/n ，/w 整合/vn 各方/r 有利/a 资源/n ，/w 用心/ad 搭建/v 一个/mq “/w 中西部/f [环保/n 产业/n]/nz 合作/vn 促进/v 平台/n ”/w ，/w 推动/v 国家/n 中/f [西部/f 地区/n]/nz [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 促进/v 中/f [西部/f 地区/n]/nz 的/ude1 相关/vn [节能/vn 环保/n]/nz 技术/n [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 以及/cc 产业/n 规模化/vn 发展/vn ，/w 帮助/v 中/f [西部/f 地区/n]/nz 的/ude1 企业/n 发展/v [节能/vn 环保/n]/nz ，/w 并/cc 提高/v 行业/n 竞争力/n 。/w 
[中国/ns 国际/n 经济/n 交流/vn 中心/nis]/nt [副/b 理事长/nnt]/nnt 魏建国/nr ，/w 国务院/nt 参事/nnt 蒋明麟/nr ，/w 全国政协/nt [外事/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt 马胜荣/nr 等/udeng 参会/vn 作/v 了/ule 交流/vn 发言/vi 。/w 
