人民网/nz 兰州/ns 1月20日/t 电/n （/w 王生元/nr ）/w “/w 要/v 做好/v 甘肃/ns 环保/n 工作/vn ，/w 必须/d 要/v 有/vyou ‘/w 双线/nz 思维/n ’/w ，/w 即/v 环保/n 底线/n 和/cc 生态/n 红线/n 。/w 环保/n 底线/n ，/w 就是/v 要/v 让/v 老百姓/n 能/v 呼吸/vn 到/v 新鲜/a 的/ude1 空气/n 、/w 喝/vg 到/v 干净/a 的/ude1 水/n 、/w 吃/v 上/f 放心/v 的/ude1 粮食/nf ；/w 生态/n 红线/n 包括/v 生态/n 功能/n 红线/n 、/w 环境质量/gg 红线/n 和/cc [资源/n 利用/v]/nz 红线/n ，/w 是/vshi 坚决/ad 不能/v 触碰/v 的/ude1 高压线/n 。/w ”/w 甘肃省/ns 副省长/nnt 郝/nz 远在/v 出席/v 甘肃省/ns 2014年/t 环境保护/gg [工作/vn 会议/n]/nz 时/ng 强调/v 。/w 环保部/nz 西北/ns 督察/v 中心/nis 主任/nnt 赵浩明/nr 到/v 会/v 指导/vn ，/w [甘肃省/ns 环保厅/nis]/nt 厅长/nnt 王建中/nr 做/v 工作报告/v 。/w 会议/n 由省/v 政府/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 俞建宁/nr 主持/v 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 近来/d 习近平/nr 总书记/nnt 对/p 环保/n 工作/vn 做出/v 了/ule 一系列/b 重要/a 指示/n ，/w 总结/v 概括/vn 为/p [六/m 个/q]/mq 方面/n ，/w 一/m 是/vshi 探索/v 环境保护/gg 新/a 路/n ；/w 二/m 是/vshi 强化/v 红线/n 意识/n ，/w 让/v [生态/n 系统/n]/nz 休养生息/vl ；/w 三/m 是/vshi 健全/v [生态/n 文明/n]/nz 制度/n ；/w 四/m 是/vshi 认真/ad 解决/v 关系/n 民生/n 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 等/udeng 突出/a [环境/n 问题/n]/nz ；/w 五/m 是/vshi 狠抓/v [节能/vn 减排/v]/nz ；/w 六/m 是/vshi 严格/ad 考核/v 问责/nz ，/w 而且/c 是/vshi 终身/n 追责/nz 。/w 郝远/nr 要求/n ，/w 甘肃省/ns 环保/n 工作/vn 应该/v 把/pba 习/v 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 指示/n 作为/p 当前/t 和/cc 今后/t 一项/mq 重大/a 任务/n 来/vf 落实/v ，/w 并/cc 由此/d 出发/vi 形成/v 环保/n 工作/vn 的/ude1 新局面/nz 。/w 
郝远/nr 说/v ，/w 今后/t 一个/mq 时期/n ，/w 甘肃/ns 环保/n 工作/vn 应该/v 要/v 按照/p 红线/n 意识/n 、/w [底线/n 思维/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 以/p 建设/v 国家/n [生态/n 安全/an]/nz 屏障/n 综合/v 试验区/n 和/cc 加快/v [循环/vn 经济/n]/nz 示范/vn 省/n 建设/vn 为/p 抓手/n ，/w 突出/a [主体/n 功能区/nz]/nz 区划/n ，/w 促进/v [产业/n 结构/n 优化/v]/nz ，/w 提升/v [生态/n 保护/vn]/nz 和/cc 建设/vn 的/ude1 [整体/n 效益/n]/nz 。/w 
[甘肃省/ns 环保厅/nis]/nt 厅长/nnt 王建中/nr 在/p 工作报告/v 中/f 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 省/n 环保厅/nis 突出/a 抓/v 了/ule 学习/v 贯彻/vn 、/w 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 、/w 省委/nis 巡视/v 、/w “/w [五/m 项/q]/mq 措施/n ”/w 、/w 兰州/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 、/w 应对/v 自然灾害/n [环境/n 应急/vn]/nz 等/udeng “/w [六/m 件/q]/mq 大事/n ”/w ，/w 统筹/vd 做好/v 了/ule 推进/vi [污染/vn 减排/v]/nz 、/w 保障/vn “/w 3341/m ”/w [项目/n 建设/vn]/nz 、/w 流域/n 区域/n 污染防治/v 、/w 生态/n 和/cc 农村/n 环保/n 、/w 加强/v 环境/n 执法/vn 和/cc [环境/n 应急/vn]/nz 、/w 加强/v 和/cc 与/cc 辐射/v [安全/an 监管/vn]/nz 、/w 提高/v [政策/n 法规/n]/nz 和/cc 监测/vn 监控/vn 等/udeng 支撑/v 能力/n 等/udeng [七/m 项/q]/mq 重点/n 工作/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 以/p 环保/n 责任/n 规定/n 、/w [排污/vn 许可/vn]/nz 管理/vn 、/w 环保/n 标准化/vn 建设/vn 、/w 环境/n 执法/vn 强化/v 和/cc 环境/n [信息/n 公开/ad]/nz 为/p 内容/n 的/ude1 “/w [五/m 项/q]/mq 措施/n ”/w 全面/ad 铺开/v ，/w 在/p 明确/a 和/cc 落实/v 环保/n 责任/n 、/w 夯实/v [环境/n 管理/vn]/nz 基础/n 、/w 提高/v 执法/vn 质量/n 和/cc 效率/n 以及/cc 扩大/v 环境/n 工作/vn 监督/v 范围/n 等/udeng 方面/n 获得/v 了/ule 一定/b 成效/n 。/w 特别/d 是/vshi 兰州/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn ，/w 得到/v 了/ule 全社会/nz 的/ude1 普遍/ad 支持/v 和/cc 认可/vn ，/w 树立/v 了/ule 环保/n 工作/vn 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w 
经/p 环保部/nz 初步/d 核查/vn ，/w 2013年/t 甘肃省/ns [化学/n 需氧量/nz]/nz 排放/vn 比/p 上/f 年/qt 下降/vi 2.62％/m （/w 计划/n 下降/vi 1.5％/m ）/w 、/w 二氧化硫/n 排放/vn 下降/vi 1.84％/m （/w 计划/n 零增长/nz ）/w 、/w 氨氮/nz 排放/vn 下降/vi 4.48％/m （/w 计划/n 下降/vi 3％/m ）/w 、/w 氮氧化物/n 排放/vn 下降/vi 6.43％/m （/w 计划/n 下降/vi 2.5％/m ）/w ，/w 全面/ad 完成/v 了/ule 国家/n 下达/v 的/ude1 [年度/n 目标/n]/nz 任务/n 。/w 
会议/n 确定/v 了/ule 2014年/t 甘肃省/ns 环境质量/gg 和/cc 工作/vn 目标/n ：/w 一/m 是/vshi [4/m 项/q]/mq 主要/b [污染物/n 排放量/n]/nz 控制/vn 在/p 环保部/nz 和/cc 省政府/n 下达/v 的/ude1 指标/n 之内/f ，/w 污染源/n 自动/d 监控/vn 数据传输/gi 有效率/n 、/w 企业/n 自行/d 监测/v 结果/n 公布/v 率/v 、/w 监督/v 性/ng 监测/v 结果/n 公布/v 率/v 分别/d 达到/v 75%/m 、/w 80%/m 、/w [95/m %/w 以上/f]/mq 。/w 二/m 是/vshi 甘肃省/ns 空气/n 环境质量/gg 继续/v 改善/vn ，/w 兰州市/ns [空气/n 质量/n]/nz 保持稳定/v ；/w 金昌/ns 、/w 白银/n 、/w 酒泉市/ns [空气/n 质量/n]/nz 争取/v 达到/v 二级/b 标准/n ；/w 其它/rz 城市/n 优良/z 天数/n 有所增加/v 。/w 其中/rz ，/w 兰州/ns 、/w 嘉峪关/ns 、/w 金昌市/ns 按/p 新标准/nz 及时/ad 发布/v [空气/n 质量/n]/nz 信息/n 。/w 三/m 是/vshi 国/n 控/v 出境/vn 断面/n 水质/n 达标/vi ，/w 超过/v 功能/n 区划/n 类别/n 的/ude1 河段/n 水质/n [有所/v 改善/v]/nz ，/w 水库/n 水质/n 保持稳定/v ，/w 市/n 、/w 县/n 集中/v 式/k 饮用水/n 源地/n 水质/n 基本/a 达标/vi 。/w 四/m 是/vshi 核/n 与/cc 辐射/v [环境/n 安全/an]/nz 可控/nz 。/w 
