人民网/nz 兰州/ns 1月20日/t 电/n （/w 高翔/nr ）/w 记者/nnt 从/p [甘肃/ns 机场/nis 集团/nis]/nt [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt 证实/v ，/w 20日/t 早晨/t 9时20分/t ，/w 一名/mq 持刀/nz 男子/n 企图/v 蒙混/vi 通过/p 中/f 川/b [机场/nis 安检/n]/nz 通道/n 时/ng 被/pbei 安检员/nnd 及时/ad 发现/v 。/w 该/rz 男子/n 当场/d 挥刀/nz 砍伤/v [三/m 名/q]/mq 安检员/nnd 后/f ，/w 被/pbei [身负/nz 重伤/n]/nz 的/ude1 安检员/nnd 扑/v 上前/vi 成功/a 制服/n ，/w 现场/s 乘客/n 没有/v 受伤/vn 。/w 
更多/ad 新闻/n ：/w 
甘肃/ns ：/w 舆论/n 宣传/vn 是/vshi 推动/v 全省/n 文化/n 前进/vi 的/ude1 [精神/n 动力/n]/nz 
甘肃/ns 去年/t [文化/n 产业/n]/nz 发展/v 成效/n 显/v 著/uzhe 远/a 超/v 预期/vn 
2014年/t 甘肃/ns 文化/n [产业/n 增加值/n]/nz 预计/v 达/v [141/m 亿元/q]/mq 从业/b 人数/n 或/c 超/v 20万/m 
