用/p “/w 快马加鞭/nz ”/w 这/rzv 句/q 成语/n 来/vf 形容/v 当下/d 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 准备/vn 节奏/n 是/vshi 再/d 合适/a 不过/c 了/ule ，/w 昨日/t ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [首次/m 带/v]/mq 机/ng 联/vg 排/v ，/w 不少/m 明星/nnd 纷纷/d 现身/v 联/vg 排/v 现场/s 。/w 
当/p “/w 摇滚/n 教父/n ”/w 崔健/nr 将/d 登上/v 春晚/n 舞台/n 的/ude1 消息/n 发出/v 后/f ，/w 不少/m 热爱/v [摇滚/n 音乐/n]/nz 的/ude1 歌迷/n 一片/mq 欢腾/vi ，/w 首次/m 担任/v 总/b 导演/nnt 的/ude1 冯小刚/nr 掌勺/v 的/ude1 春晚/n 也/d 算/v 加/v 了/ule 一道/d “/w 硬/a 菜/n ”/w 。/w 崔健/nr 作为/p [摇滚/n 歌手/nnt]/nz ，/w 最/d 能/v 引起/v 观众/n 共鸣/vn 的/ude1 当然/d 是/vshi 那首/nz 红/a 遍/qv [上/f 个/q 世纪/n]/nz [八十/m 年代/n]/nz 中期/f 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w ，/w 但是/c 央视/j 春晚/n 的/ude1 主题/n 往往/d 是/vshi 温暖/an 、/w 团圆/vi 、/w 合家欢/n ，/w 颇具/v 批判性/n 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 显然/ad 不/d 符合/v 审查/vn 要求/n 。/w 据悉/v ，/w 导演/nnt 组/n 希望/v 崔健/nr 能/v 改/v 歌词/n 。/w 随后/d ，/w 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 曝光/vi ，/w 上面/f 赫然/z 写/v 着/uzhe 崔健/nr 将/d 演绎/v 歌曲/n 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ，/w 令/v 不少/m 歌迷/n 有些/rz 迷惑/v 。/w 然而/c 事实/n 又/d 有/vyou 了/ule 令人/v 意想不到/vl 的/ude1 变化/vn ，/w 1月17日/t 深夜/t ，/w 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 尤尤/nrf 发/v 微博/n 证实/v 崔健/nr 不会/v 上/f 春晚/n ，/w 并/cc 感谢/v 大家/rr 的/ude1 关注/vn 。/w 尤尤/nrf 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 解释/v 了/ule 不/d 上/f 春晚/n 的/ude1 缘由/n ，/w “/w 因为/c 我们/rr 不会/v 改/v 歌词/n 。/w ”/w 
尽管/c 宋丹丹/nr 爆料/v 上/f 春晚/n 的/ude1 报酬/n 最多/ad 就/d [8000/m 元/q]/mq ，/w 但/c 也/d 不/d 耽误/v 央视/j 春晚/n [一次/mq 次/qv]/mq 打/v “/w 国际/n 牌/n ”/w 。/w 因/p 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 而/cc 大/a 热/a 的/ude1 “/w 长腿/nz 欧巴/nrf ”/w 李敏镐/nr 的/ude1 加盟/vn 成为/v 马/n 年/qt 春晚/n 一大/n 亮点/n ，/w 据/p 透露/v 他/rr 将/d 演唱/v [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 曾/d 出演/v 韩版/nz 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 的/ude1 李敏镐/nr 在/p 2009年/t 台湾/ns 粉丝/nf 见面/vi 会上/n 用/p 韩语/n 演绎/v 过/uguo 这/rzv 首/q 歌/n ，/w 多次/mq 参加/v [湖南/ns 卫视/n]/nz [综艺/b 节目/n]/nz 的/ude1 李敏镐/nr 中文/nz 进步/vn 得/ude3 非常/d 快/a ，/w 想必/d 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 上/f 定/v 会/v 大/a 秀/ag 中国话/n 。/w 
（/w 记者/nnt 张宁/nr ）/w 
