[美国/nsf 男子/n 体操队/nis]/nt 19日/t 结束/v 访华/vn 。/w 离开/v 北京/ns 之际/f ，/w 该/rz 队/n 总教练/nnt 凯文/nrf 总结/v 是/vshi “/w 一次/mq 难得/a 的/ude1 学习/vn 机会/n ”/w 。/w [中国/ns 体操队/nis]/nt 方面/n 亦称/v 交流/vn 使/v 双方/n 进步/vn ，/w 并/cc 促进/v [体操/n 运动/vn]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
美国/nsf 一行/n 的/ude1 [9/m 名/q]/mq 队员/nnt 均/d 属/v 国家/n [一/d 队/n]/mq ，/w 其中/rz 包括/v [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 主力/nnt 达内尔·莱瓦/nrf (/w DanellLeyva/x )/w 、/w 约翰·奥罗斯科/nrf (/w JohnOrozco/x )/w 等/udeng 名将/n 。/w 他们/rr 于/p 13日/t 飞抵/v 北京/ns ，/w 进驻/v [中国/ns 国家/n 体育/n 总局/nis 体操/n 馆/ng]/nt 。/w 
事实上/bl ，/w 这/rzv 是/vshi [美国/nsf 男子/n 体操队/nis]/nt 自/p 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 后/f 首次/m 来华/vi ，/w 此行/rzv 源于/v 中/f 、/w 美/b 两国/mq 体操/n 协会/nis 在/p [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 后/f 达成/v 的/ude1 协议/n 。/w 
在/p 为期/vi 一周/mq 的/ude1 交流/vn 中/f ，/w [9/m 名/q]/mq 美国/nsf 队员/nnt 被/pbei 拆分/gi 到/v 中国队/nt 各/rz 训练/v 小组/nis 。/w 凯文/nrf 表示/v ，/w 队员/nnt 喜欢/vi 这个/rz 训练/v 营/n ，/w “/w 他们/rr 在/p 体操/n 馆内/s 感到/v 兴奋/a ，/w 每个/r 队员/nnt 都/d 认真/ad 训练/vn ”/w 。/w 
美国/nsf 队员/nnt 还/d 将/d 训练/v 花絮/n 照/v 传/vn 至/p 网络/n ，/w 鲁杰里/nrf [三/m 世/ng]/mq (/w PaulRuggeriIII/x )/w 在/p [世界/n 冠军/nnt]/nz 榜/n 前/f 留影/vi ，/w 附言/n 说/v “/w 这/rzv 是/vshi 中国人/n 的/ude1 冠军/nnt 墙/n ，/w 我/rr 尊重/v 上面/f 的/ude1 [世界/n 冠军/nnt]/nz 和/cc [奥运/n 冠军/nnt]/nz ”/w 。/w 
对/p 这些/rz “/w 对手/n ”/w ，/w 中国/ns 小伙/n 们/k 表现/v 热情/an 。/w 奥运/n “/w 五金/n 王/n ”/w 、/w 中国/ns 名将/n 邹凯/nr 回忆/v ，/w 在/p 与/cc 美国队/nt 的/ude1 自由操/nz 小动作/n 比赛/vn 中/f “/w 输/v 得/ude3 很/d 开心/a ”/w 。/w 他/rr 还/d 说/v “/w 希望/v 有/vyou 更多/ad 机会/n 交流/vn ，/w 互动/vn 出/vf 不/d 一样/uyy 的/ude1 体操/n ”/w 。/w 
“/w 随着/p [体操/n 运动/vn]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 信息/n 的/ude1 交流/vn 尤为/d 重要/a ”/w ，/w [中国/ns 体操队/nis]/nt 总教练/nnt 黄玉斌/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 讲/v ‘/w 洋为中用/vl ’/w 、/w ‘/w 古为今用/vl ’/w ，/w 通过/p 这种/r 交流/vn ，/w 有助于/v [两/q 队/n]/mq 共同/d 进步/vn ”/w 。/w 
[中国/ns 男子/n 体操队/nis]/nt 已/d 实现/v 在/p [北京/ns 奥运会/n]/nz 、/w [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 团体/n “/w [两/q 连/ulian]/mq 冠/ng ”/w ，/w 但/c 黄玉斌/nr 认为/v [美国/nsf 男子/n 体操队/nis]/nt 有/vyou 其/rz 独到之处/n 。/w “/w 每支/r 队伍/n 都/d 有/vyou 各自/rr 不同/a 的/ude1 训练/vn 方法/n 、/w 手段/n 和/cc 理念/n ，/w 应/v 多/a 学习/v 人家/n 长处/n ”/w ，/w 他/rr 说/v 。/w 
在/p [中国/ns 体操队/nis]/nt 领队/nnt 叶振南/nr 看来/v ，/w 中/f 、/w 美/b 两支/mq 体操队/nis 是/vshi 在/p 不同/a 训练/v 体制/n 下/f 的/ude1 体操/n 强/a 队/n ，/w “/w 场上/s 是/vshi 对手/n ，/w 场/qv 下/f 是/vshi 朋友/n ”/w 。/w 
叶振南/nr 说/v ，/w 他/rr 在/p 与/cc 美国/nsf 教练/nnt 交流/vn 的/ude1 过程/n 中/f 了解/v ，/w 美国/nsf 有/vyou 3000多所/m 体操/n 俱乐部/nis 、/w 500万/m “/w 体操/n 人口/n ”/w ，/w 而/cc [中国/ns 体操/n 协会/nis]/nt 注册/vn 人口/n 仅有/nz [3000/m 人/n]/mq 。/w “/w 以/p 三千/m 精兵/n 对抗/v 美国/nsf 五百万/m 大军/n ，/w 我们/rr 面临/v 的/ude1 挑战/vn 多么/d 严峻/a ”/w ，/w 他/rr 呼吁/v 中国/ns 体操/n 走入/vf 校园/n 、/w 扩充/v 后备军/n 。/w 
据悉/v ，/w 中国/ns 体操/n 青少年/n 队/n 将/d 于/p 2月/t 前往/v [美国/nsf 青少年/n 训练/vn 基地/nis]/nt ，/w 黄玉斌/nr 已有/v 盘算/v ，/w 让/v 女队/n 趁机/d 在/p 跳马/n 、/w 自由操/nz 上/f “/w 补缺/vi ”/w 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 2014年/t 体操/n 世锦赛/nnd 将/d 在/p [广西/ns 南宁市/ns]/nz 举办/v ，/w [美国/nsf 体操队/nis]/nt 此行/rzv 也/d 是/vshi 前期/f 考察/v 。/w 身为/v [中国/ns 体操/n 协会/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 黄玉斌/nr 表示/v 中/f 、/w 美/b 两国/mq 体操/n 协会/nis 还/d 将/d 探讨/v 技术/n 、/w 规则/n ，/w “/w 使/v [体操/n 项目/n]/nz 朝着/p 更/d 利于/v 青少年/n 健康/a 成长/vi 的/ude1 方向/n 发展/vn ”/w 。/w (/w 张素/nr )/w 
