人民网/nz 裕民/nz 1月20日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 李明胜/nr ）/w 在/p 新疆/ns 裕民县/ns [哈拉/nrf 布拉/nrf 镇/n]/ns ，/w 漂亮/a 崭新/b 的/ude1 保障性/n 新楼/n 拔地而起/vl ，/w 这/rzv 让/v [文化街/n 社区/n]/ns 居民/n 唐努尔/nr [满心/d 欢喜/v]/nz 。/w 
“/w 真/a 要/v 感谢/vn 县上/n 为/p 我们/rr 困难户/n 盖/v 的/ude1 [保障性/n 住房/n]/nz ，/w 改善/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 居住/vn 条件/n ，/w 让/v 我/rr 对/p 今后/t 的/ude1 生活/vn [充满/v 希望/v]/nz 。/w ”/w 唐努尔/nr 说/v 。/w 
唐努尔/nr 是/vshi 裕民县/ns [哈拉/nrf 布拉/nrf 镇/n]/ns [文化街/n 社区/n]/ns 居民/n ，/w 全家/n [4/m 口/n]/mq 人/n ，/w 两口子/n 都/d 没/d 工作/vn ，/w 两个/mq 孩子/n 在/p 上学/vi ，/w 全家/n 靠/v 低保/n 金/b 生活/vn 。/w 最近/t 她/rr 心情/n 特别/d 好/a ，/w 因/p 自己/rr 盼望/v 已/d 久/a 的/ude1 新/a 楼房/n 正在/d 装修/vn ，/w 马上/d 就/d 能/v 入住/vn 了/ule 。/w 
困难户/n 入住/v 新居/n 只是/d 裕民县/ns 加大/v 民生/n 建设/v 群众/n 受惠/vi 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 
2013年/t 裕民县/ns 广泛/a 吸纳/v [社会/n 各界/rz]/nz 意见/n 、/w 建议/n ，/w 办好/vi 涉及/v [各族/rz 群众/n]/nz 利益/n 重点/n [民生/n 工程/n]/nz 和/cc [重点/n 项目/n]/nz 30余项/m ，/w 总/b 投入/v [6/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 是/vshi 历年来/dl 裕民县/ns 民生/n 投入/v 最大/gm 、/w 群众/n 受益/vi 最多/ad 、/w 成效/n 最为/d 显著/ad 的/ude1 一年/mq 。/w 
陈强/nr 是/vshi 裕民县/ns 吉/b 也/d 克/q 镇/n 牧业/nis 寄宿制/nz [中心/nis 小学/nis]/nts 五年级/mq 学生/nnt ，/w 学校/nis 放/v 了/ule 寒假/t ，/w 喜欢/vi 运动/vn 的/ude1 陈强/nr 每天/r 约/d 上/f 好朋友/nz 到/v 学校/nis 的/ude1 新建/vn 的/ude1 塑胶/n 运动/vn 场上/s 踢/v 运动/vn ，/w 学生/nnt 们/k 在/p 新建/v 好/a 的/ude1 塑胶/n 运动场/n 有的/rz 踢足球/nz ，/w 有的/rz 踢毽子/nz ，/w 有的/rz 在/p 做/v 游戏/n ，/w 整个/b 塑胶/n 运动/vn 场上/s 荡漾/vi 着/uzhe 孩子们/nz 的/ude1 欢声笑语/n 。/w 
吉/b 也/d 克/q 镇/n 牧业/nis 寄宿制/nz [中心/nis 小学/nis]/nts 塑胶/n 运动场/n 于/p 去年/t [7/m 月份/n]/mq 开始/v 施工/vn 建设/vn ，/w [11/m 月初/t]/mq 竣工/vi 并/cc 投入/v 使用/vn ，/w 塑胶/n 运动场/n 总面积/n 近/a [8000/m 平方米/q]/mq ，/w 投资/vn 达/v [250/m 万元/q]/mq ，/w 目前/t 是/vshi [裕民县/ns 农村/n 中小学校/n]/nt 中/f 首/q 个/q 投入/v 使用/vn 的/ude1 塑胶/n 运动场/n 。/w 
2013年/t 裕民县/ns 不断/d 加大/v 教育/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 力度/n ，/w 投资/vn [7700/m 万元/q]/mq 先后/d 实施/v 了/ule [一/d 中/f]/mq [综合/vn 实验/vn]/nz 楼/n 、/w 第二/m 双语/n 幼儿园/nis 、/w 牧业/nis 定居点/n [寄宿制/nz 学校/nis]/nz 教学楼/n 等/udeng 一批/mq 教育/vn 基础设施/gi ，/w 为/p 广大/b 青少年/n 健康/a 成长/vi 创造/v 了/ule [有利/a 条件/n]/nz 。/w 
投资/vn [7368/m 万元/q]/mq 深入/ad 开展/v “/w 科技/n 卫生/an 发展/vn 年/qt ”/w 活动/vn ，/w 成功/a 创建/v 了/ule 全国/n [科技/n 进步/vn]/nz 先进县/n ；/w 新建/v 了/ule 吉/b 也/d 克/q 镇/n [中心/nis 卫生院/nis]/nis 和/cc [10/m 所/usuo]/mq [村/n 卫生室/nis]/nz ，/w 新增/v [医疗/n 机构/n]/nz [4/m 所/usuo]/mq ，/w [医疗/n 卫生/an 机构/n]/nz 建设/v 面积/n 达/v [3/m ./w 28/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 增长/v 17%/m ，/w 乡村/n [卫生/an 服务/vn]/nz 一/m 体系/n 管理率/n 达/v 100%/m 。/w 
2013年/t ，/w 裕民县/ns 通过/p 一系列/b 积极/ad 措施/n ，/w 先后/d 实施/v 了/ule [群众/n 文化/n]/nz 活动中心/nis 、/w [城市/n 道路/n]/nz 改造/vn 、/w 牧民/nnd 定居/v 楼/n 、/w 安居/v 富民/vn 、/w [保障性/n 住房/n]/nz 等/udeng 年初/t 制定/v 的/ude1 为民/v 办实事/nz 项目/n 。/w 
全县/n 民生/n 建设/vn 以/p 点/qt 到/v 面/nf 、/w 整体/n 推进/vi 、/w [成效/n 显著/ad]/nz ，/w 现在/t 走进/v 裕民县/ns ，/w 街道/ns 干/v 静/a 整洁/a ，/w 各具特色/bl 的/ude1 楼房/n 拔地而起/vl ，/w 文化/n [体育/n 活动/vn]/nz 十分/d 丰富/a ，/w 城乡/n 面貌/n 发生/v 了/ule 巨大/a 变化/vn 。/w “/w 民生/n 建设/vn 活动/vn 搞得/v 好/a 啊/y ！/w ”/w 提起/v 这/rzv 件/q 事/n ，/w 老人/n 们/k 都/d 竖起/v 了/ule 大拇指/n ，/w 脸上/s 充满/v 幸福/a 的/ude1 笑容/n 。/w 

