被/pbei 曝/vg “/w 索贿/vi 60万/m ”/w 湖南/ns 天元区/ns 法官/nnt 被/pbei 提请/v 免职/vn [湖南省/ns 高院/n]/nt 微博/n 称/v “/w 害群之马/n 必须/d 清除/v ！/w ”/w 
针对/p [湖南/ns 株洲市/ns 天元区/ns 法院/nis]/nt 法官/nnt 尹丰文/nr 被/pbei 网民/gi 举报/vn 向/p 案件/n 当事人/n “/w 索贿/vi ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w [天元区/ns 法院/nis]/nt 日前/t 作出/v 回应/vn ，/w 称/v 已/d 决定/v 提请/v [天元区/ns 人大常委会/nis]/nt 免去/v 其/rz 相关/vn 职务/n 。/w 
10日/t ，/w 网民/gi “/w 金云堂/nr ”/w 在/p 网络/n 上/f 贴/v 出/vf “/w [株洲/ns 天元区/ns 法院/nis]/nt 庭长/nnt 说/v 给/p [60/m 万元/q]/mq 可/v 判/vn 无罪/vi ，/w 我/rr 信/n 还是/c 不信/v ”/w 文章/n 。/w 文章/n 称/v ，/w [株洲市/ns 天元区/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 法官/nnt 尹丰文/nr ，/w 仗/n 着手/v 中/f 的/ude1 权力/n ，/w 不顾/v 司法/n 的/ude1 公正/a 公平/a ，/w 多次/mq 向/p 其/rz 和/cc 同案/nz 的/ude1 另一/m 被告人/n 禹/nz 某/rz 索贿/vi [数十/m 万元/q]/mq 。/w 在/p 贴/v 出/vf 举报/v 文章/n 的/ude1 同时/c ，/w “/w 金云堂/nr ”/w 还/d 附上/v 了/ule 自己/rr 与/cc 尹丰文/nr 商讨/v 的/ude1 录音/vn 录像/n 。/w 
举报/v 文章/n 披露/v 后/f 迅速/ad 引发/v 舆论/n 关注/v ，/w [湖南省/ns 高院/n]/nt 、/w [株洲市/ns 中/f 院/n]/nt 和/cc [天元区/ns 法院/nis]/nt 也/d 高度/d 重视/v 此事/r ，/w 称/v 已/d 协同/v [天元区/ns 纪委/nnt]/nt 成立/vi 调查组/nis ，/w 对/p 帖文/nz 所/usuo 反映/v 的/ude1 问题/n 进行/vn 调查/vn 核实/v 。/w 
19日/t 下午/t ，/w [天元区/ns 法院/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w [天/qt 元/q 法院/nis]/nt ”/w 再次/d 发布/v 回应/vn 称/v ：/w 经/p 调查/vn 核实/v ，/w [天元区/ns 法院/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 提请/v [天元区/ns 人大常委会/nis]/nt 免去/v 尹丰文/nr 的/ude1 审判员/nnt 、/w [知识产权/nz 审判庭/n]/nz 副庭长/nnt 职务/n 。/w 其他/rzv 问题/n 待/vi 进一步/d 查实/v 后/f [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 同时/c ，/w 举一反三/vl ，/w 深刻/a [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 切实/ad 加强/v 队伍/n 管理/vn 和/cc [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 。/w [湖南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 微博/n “/w [湖南/ns 高院/n]/nt ”/w 则/d 对此/d 表示/v “/w 害群之马/n 必须/d 清除/v ！/w ”/w 。/w 
记者/nnt 20日/t 从/p 株洲/ns 有关方面/nz 获悉/v ，/w 针对/p 尹丰文/nr 的/ude1 调查/vn 还/d 在/p 进行/vn 中/f 。/w （/w 阳/ag 建/v 陈文广/nr ）/w 
