[废品/n 收购/v]/nz 店/n 门前/s 突然/ad 来/vf 了/ule 个/q “/w [项目/n 经理/nnt]/nnt ”/w ，/w 说/v 有/vyou 大量/m 废钢铁/nz 卖/v ，/w 本来/d 认为/v 的/ude1 大/a 生意/n 却/d 是/vshi 骗子/n 精心/ad 设计/vn 的/ude1 圈套/n ，/w 废品/n 店/n 老板/nnt 辛辛苦苦/z 攒/v 下/f 的/ude1 [13/m 万元/q]/mq 竟/d 存/v 进/vn 了/ule 骗子/n 调包/nz 后/f 的/ude1 银行卡/nz 内/f 。/w 日前/t ，/w 常德/ns 警方/n 侦破/v 一起/s 诈骗/v 案/ng ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 两名/mq 。/w 警方/n 提醒/v ，/w 经营者/nnt 面对/v 突如其来/bl 的/ude1 好/a 生意/n 要/v [保持/v 冷静/a]/nz ，/w 一定/b 要/v 格外/d 谨慎/a 加以/vx 甄别/vn ，/w 以免/c 上当受骗/v 。/w 
面对/v “/w 大/a 生意/n ”/w ，/w 交/v 了/ule 钱/n 却/d 没拿到/nz 货/n 
常德/ns 汉寿/ns 的/ude1 村民/n 杨瑞/nr 祥和/a 妻子/n 经营/vn 着/uzhe 一家/n [废品/n 收购站/nis]/nt ，/w 想到/v 即将/d 上/f 大学/nis 的/ude1 孩子/n ，/w 两人/mq 更是/d [干劲/n 十足/z]/nz 。/w “/w 他/rr 约莫/d 50多岁/m ，/w 手里/s 拿着/vf 一台/mq 对讲机/n ，/w 胸口/n 还/d 戴着/v 一块/s 某/rz [工程/n 项目/n]/nz 部/q 经理/nnt 的/ude1 工牌/nz ，/w [派头/n 十足/z]/nz ，/w 开口/vi 便/d 问/v 如今/t 的/ude1 废铁/n 回收/v 价/n 是/vshi 多少/ry 。/w ”/w 杨瑞祥/nr 说/v ，/w 2013年12月15日/t 上午/t ，/w 收购站/nis 里/f 来/vf 了/ule 位/q 自称/v “/w 杨经理/nr ”/w 的/ude1 客人/n ，/w 说/v 手头/n 有/vyou [十几/m 吨/q]/mq 的/ude1 货/n 要/v 出手/vi ，/w 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 自然/n 非常/d 高兴/a 。/w 
12月18日/t 中午/t ，/w “/w 何/ry 经理/nnt ”/w 再次/d 赶来/vi ，/w 并/cc 主动/ad 提出/v 带/v 杨瑞祥/nr 夫妇/n 去/vf 看/v 货/n 。/w 在/p 一/m 高速公路/n 修建/v 工地/n 外/f ，/w “/w 何/ry 经理/nnt ”/w 还/d 掏出/v 对讲机/n ，/w 叫/vi 来/vf 了/ule “/w 主管/v 钢材/n 的/ude1 小谢/nz ”/w 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 呈现/v 在/p 眼前/s 的/ude1 果然/d 是/vshi 一大堆/mq 钢材/n 。/w 
把/pba 杨氏/nz 夫妻/n 送/v 回家/vn 后/f ，/w “/w 何/ry 经理/nnt ”/w 以/p 向/p 单位/n 打/v 证明/vn 为/p 由/p 索要/v 了/ule 杨瑞祥/nr 的/ude1 身份/n 信息/n 。/w 第二天/mq 下午/t ，/w “/w 何/ry 经理/nnt ”/w 和/cc “/w 小谢/nz ”/w 再次/d 上门/vi ，/w 以/p 现金/n 交易/vn 不/d 安全/an 为/p 由/p ，/w 带着/vn 杨瑞祥/nr 夫妇/n 前往/v 信用社/nis 新/a 办/v 了/ule 存折/n 。/w 20日/t ，/w “/w 何/ry 经理/nnt ”/w 打电话/vi 要/v 杨瑞祥/nr 把/pba 钱/n 存/v 进/vn 存折/n ，/w 称/v 见到/v 折子/n 上/f 的/ude1 金额/n 后/f 才能/n 交货/vi 。/w 可是/c 夫妻/n 俩/m 赶往/v 信用社/nis 存/v 进/vn 了/ule [13/m 万/d 多元/b]/mq 后/f ，/w 对方/n 却/d 再也/d 没/d 了/ule 音信/n 。/w 得知/v 上当受骗/v 后/f ，/w 杨瑞祥/nr 夫妇/n 懊悔/v 不已/vi ，/w 立即/d 向/p 警方/n 报案/vi 。/w 
存折/n 被/pbei 调换/v ，/w 巨款/n 存/v 进/vn 骗子/n 腰包/n 
随后/d ，/w 办案/vn 民警/nnt 辗转/vi 贵阳/ns 、/w 怀化/ns 等/udeng 地/ude2 最终/d 将/d 流窜/v 到/v 株洲/ns 准备/v 再次/d 作案/vi 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 向/p 某/rz 元/q （/w 男/b ，/w [55/m 岁/qt]/mq ，/w [贵州/ns 贵阳/ns]/ns 人/n ）/w 、/w 王某洋/nr （/w 男/b ，/w [45/m 岁/qt]/mq ，/w [贵州/ns 贵阳/ns]/ns 人/n ）/w 抓获/v 归案/vi 。/w 经/p 审讯/vn ，/w 两人/mq 对/p 以/p 卖/v 废/ag 钢材/n 之/uzhi 名/q ，/w 利用/v 存折/n 调包/nz 的/ude1 伎俩/n 对/p 杨瑞祥/nr 夫妇/n 实施/v 诈骗/vn 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
据/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 交代/v ，/w 在/p 他们/rr 获取/v 了/ule 杨瑞祥/nr 的/ude1 身份/n 信息/n 后/f ，/w 便/d 制/v 做/v 了/ule 一张/mq 假冒/v 身份证/n ，/w 随后/d 以/p “/w 杨瑞祥/nr ”/w 的/ude1 名义/n 办理/v 了/ule 存折/n 和/cc 银行卡/nz 。/w 而/cc 第二天/mq 带/v 杨瑞祥/nr 办理/v 银行卡/nz 后/f ，/w 则/d 以/p “/w [狸猫/n 换/v 太子/nnd]/nz ”/w 的/ude1 方式/n 将/d 存折/n 调包/nz 。/w 随后/d ，/w 杨氏/nz 夫妻/n 实际/n 是/vshi 将/d 钱/n 存/v 到/v 了/ule 骗子/n 的/ude1 存折/n 上/f 。/w 诈骗/vn 得手/vi 后/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 则/d 换掉/nz 手机卡/nz ，/w 并/cc 通过/p 取现/nz 和/cc [刷卡/vi 消费/vn]/nz 的/ude1 方式/n 将/d 钱/n 用/p 光/n 。/w 
警方/n 查明/v ，/w 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 均/d 有/vyou 前科/n ，/w 在/p 一个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 两人/mq 合谋/v 租/v 了/ule 辆/q 小车/n ，/w 曾/d 在/p 宁乡/ns 诈骗/vn 得手/vi [几/d 万元/q]/mq 。/w 日前/t ，/w 杨氏/nz 夫妻/n 从/p 派出所/nis 民警/nnt 手中/s 拿回/vf 了/ule 被/pbei 骗/v 的/ude1 [13/m 万元/q]/mq 血汗钱/n 。/w 而/cc 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 也/d 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w （/w 吴林芳/nr 孙占锋/nr ）/w 
