被/pbei 朝鲜/nsf 当局/n 扣留/v 的/ude1 [韩裔/nr 美国人/nz]/nz 裴俊浩/nr 20日/t 在/p [平壤/ns 友谊/n 医院/nis]/nt 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 他/rr 表示/v 希望/vn 早日/d 获得/v 释放/vn ，/w 做/v 一个/mq “/w 对/p 朝鲜/nsf 有/vyou 用/p 的/ude1 人/n ”/w 。/w 
他/rr 说/v ，/w “/w 我/rr 并/cc 不是/c 无缘/vi 由/p 被/pbei 朝鲜/nsf 扣留/v 的/ude1 ”/w ，/w “/w [朝鲜/nsf 政府/nis]/nt 不但/c 没有/v 任何/rz 不当/a 的/ude1 人权/n 蹂躏/v 行为/n ，/w 相反/vi 给予/vn 了/ule 我/rr 许多/mq [人道主义/n 援助/vn]/nz ”/w 。/w 裴俊浩/nr 说/v 自己/rr 身体/n 状态/n 正常/a ，/w 已/d 在/p 医院/nis 接受/v 人道主义/n 医治/v 5个月/t 。/w 
裴俊浩/nr 说/v ，/w 今天/t 是/vshi 他/rr 母亲/n 生日/n ，/w 明天/t 是/vshi 女儿/n 生日/n ，/w 他/rr 对/p 不能/v 与/cc 家人/n 一起/s 团聚/vi 感到/v 伤心/a 和/cc 愧疚/an ，/w 希望/v 家人/n 不要/d 对/p 与/cc 他/rr 重逢/vi 放弃/v 信心/n 。/w “/w 我/rr 知道/v 自己/rr 是/vshi 目前/t 在/p 朝/tg 滞留/v 最/d 久/a 的/ude1 美国人/nz ，/w 希望/v [美国/nsf 政府/nis]/nt 能够/v 和/cc [朝鲜/nsf 政府/nis]/nt 紧密/ad 合作/vn ，/w 使/v 我/rr 早日/d 获得/v 释放/vn 。/w ”/w 
裴俊浩/nr 最后/f 说/v ，/w “/w 我/rr 是/vshi 对/p 朝鲜/nsf 犯下/v 严重/a 罪行/n 的/ude1 人/n ，/w 但/c 同时/c 作为/p 海外/s 同胞/n ，/w 我/rr 深切/a 体会/v 到/v [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 一心/d 团结/v 的/ude1 力量/n ，/w 认识到/v 自己/rr 犯下/v 的/ude1 罪行/n 。/w 希望/v 将来/t 能/v 做/v 沟通/vn 朝鲜/nsf 和/cc 西方/ns 友谊/n 的/ude1 桥梁/n ，/w 做/v 对/p 朝鲜/nsf 有/vyou 用/p 的/ude1 人/n ，/w 希望/v [朝鲜/nsf 政府/nis]/nt 给/p 我/rr 这样/rzv 的/ude1 机会/n ”/w 。/w 
