中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 、/w [新疆/ns 党委/nis]/nto 十项/mq 规定/n 实施/v 一年/mq 多/a 
代表/nnt 委员/nnt 热/a 议/v 新疆/ns 政务/n 新/a 变化/v [风清/nz 气/n 正/d]/nz 干起/nz 实事/n 劲/n 更/d 足/a 
2012年12月4日/t ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 审议/v 通过/p 关于/p 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 的/ude1 [八/m 项/q]/mq 规定/n ；/w 同年/d 12月25日/t ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 张春贤/nr 主持/v 召开/vn [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt （/w 扩大/v ）/w 会议/n ，/w 审议/v 通过/p 了/ule [自治区/n 党委/nis 常委会/nis]/nt 关于/p 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 的/ude1 十项/mq 规定/n 。/w 
转眼间/t ，/w 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 十项/mq 规定/n 已经/d 实施/v 一年/mq 多/a 了/ule ，/w 在/p 一年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 这些/rz 规定/n 给/p 新疆/ns 政务/n 带来/v 了/ule 哪些/ry 变化/vn ？/w 如何/ryv 真正/d 让/v 硬性/b “/w 规定/n ”/w 变成/v [党员/nnt 干部/nnt]/nz 的/ude1 自觉/a 行动/vn ？/w 2014年两/t 会上/n ，/w 参会/v 代表/nnt 委员/nnt 也/d 就此/d 表达/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 观点/n 。/w 
[风清/nz 气/n 正/d]/nz 党风/n 政风/n 转变/v 于/p 细微处/n 
开会/vi 自/p 带/v 纸/n 和/cc 笔/n 、/w 没有/v 横幅/n 没有/v 水果/n 、/w 没有/v 纪念品/n ，/w 会上/n 只/d 发放/v 会议/n 材料/n …/w …/w 从/p 塔城市/ns 的/ude1 大小/n 会议/n ，/w 到/v 2014年/t 的/ude1 自治区/n 两会/n ，/w 这/rzv 一年/mq 来/vf ，/w 自治区/n 人大代表/nnt 、/w [塔城/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 焦吾达/nr 提/v  满苏尔/nr 感受到/nz 身边/s 的/ude1 改变/vn 确实/ad 不/d 小/a 。/w 
和/cc 焦/ng 吾/rr 达提·满/nrf 一样/uyy ，/w 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [农工党/n 新疆/ns 区/n 委会/v]/nt 副主委/nnt 王晓敏/nr 也/d 亲身/d 体会/v 到/v 了/ule 新疆/ns 政务/n 新风/n 。/w 
“/w 去年/t 9月/t ，/w 我/rr 跟随/v 自治区/n 政协/nis 常委/nnt 视察/v 团/n ，/w 对/p 乌鲁木齐市/ns [新型/b 城镇化/vn]/nz 与/cc 基础设施/gi 现代化/vn 建设/vn 工作/vn 进行/vn 视察/v ，/w 整整/d 一天/mq 时间/n ，/w 安排/v 得/ude3 满满当当/z ，/w 除了/p 中午/t 一起/s 吃/v 了/ule 一顿/mq 自助/b 工作餐/n 外/f ，/w 所有/b 时间/n 都/d 在/p 视察/v 点/qt 上/f 视察/v ，/w 政协/nis 领导/n 也/d 和/cc 我们/rr 同坐/nz [一/d 辆车/q]/mq 。/w ”/w 王晓敏/nr 说/v ，/w 轻车简从/vl ，/w 直奔/v 主题/n ，/w 带来/v 的/ude1 是/vshi 高效/b 的/ude1 工作/vn 。/w 
除了/p 会/v 风/n 的/ude1 转变/vn ，/w 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 十项/mq 规定/n 的/ude1 实施/vn 还/d 带动/v 了/ule 社会风气/nz 的/ude1 转变/vn 。/w 
春节/t 临近/v ，/w 往/p 年/qt [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [新疆/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 蒋平安/nr 都会/n 收到/v 很多/m 新年/t 贺卡/n ，/w 可是/c 2014年/t 却/d 一张/mq 都/d 没有/v 收到/v 。/w 贺卡/n 不见/v 了/ule ，/w 但/c 祝福/vn 并/cc 没有/v 减少/vn 。/w “/w 我/rr 收到/v 了/ule 几张/n [电子/n 贺卡/n]/nz ，/w 也/d 很/d 漂亮/a ，/w 还/d 很/d 环保/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 形式/n 非常/d 好/a 。/w ”/w 蒋平安/nr 说/v 。/w 
从/p 公费/n 贺卡/n 、/w 挂历/n “/w 遇/v 冷/a ”/w ，/w 到/v [公务/n 用车/n]/nz 、/w 公款/n 宴请/v 的/ude1 严/a 控/v …/w …/w 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 、/w [自治区/n 党委/nis]/nto 十项/mq 规定/n 的/ude1 成效/n ，/w 体现/v 在/p 这/rzv [一件/mq 件/q]/mq 小事/n 中/f 。/w 代表/nnt 委员/nnt 表示/v ，/w 正是/v 这/rzv [一件/mq 件/q]/mq 小事/n ，/w 才能/n 营造/v 出/vf 新疆/ns [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 大/a 环境/n 。/w 
