人民网/nz 石河子/ns 1月20日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 魏芬珊/nr 杨晓霞/nr ）/w 新年伊始/bl ，/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt [一/d 五/m 0/m 团/n]/mq 传来/v 喜讯/n ，/w 与/cc 浙江/ns 草莓/nf 商户/n 达成/v 发展/vn [100/m 座/q]/mq 大棚/n 草莓/nf 基地/nis 发展/v 项目/n 意向/n 。/w 
为了/p 拓宽/v 职工/nnt 多元/b 增收/v 的/ude1 渠道/n ，/w 一五0/m 团党委/nz 采取/v 请/v 进来/v 方式/n ，/w 诚邀/v 来/vf 团/n 发展/vn 的/ude1 客商/nnd 。/w 2013年12月20日/t ，/w 一五0/m 团党委/nz 特别/d 邀请/v 了/ule [浙江/ns 杭州/ns 草莓/nf 协会/nis]/nt 有/vyou 实力/n 、/w 有/vyou 技术/n 的/ude1 草莓/nf 商户/n 专家/nnt 前来/vi 团场/n [实地/d 考察/v]/nz 草莓/nf 种植业/n 发展/v 项目/n 。/w 
在/p [一/d 五/m 0/m 团/n]/mq [15/m 连/ulian]/mq 已/d 建设/vn 的/ude1 设施/n 大棚/n 里/f ，/w 浙江/ns 草莓/nf 客商/nnd [实地/d 考察/v]/nz 了/ule 这个/rz 团/n 发展/v 草莓/nf 的/ude1 [环境/n 条件/n]/nz 。/w 
为了/p 更好/d 的/ude1 考察/vn 投资商/nnd 发展/v 草莓/nf 项目/n 的/ude1 前景/n ，/w 2013年12月31日/t ，/w 一五0/m 团党委/nz 又/d 以/p “/w 走/v 出去/vf ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 组织/n 这个/rz 团/n 有/vyou 意向/n 种植/v 草莓/nf 的/ude1 职工/nnt ，/w 与/cc 浙江/ns 草莓/nf 客商/nnd 一同/d 远/a 赴/v [陕西省/ns 长安区/ns 草莓/nf 基地/nis]/nt 进行/vn [实地/d 考察/v]/nz ，/w 以此/d 来/vf 确立/v 今年/t 发展/v 草莓/nf 基地/nis 项目/n 的/ude1 意向/n 。/w 
在/p [陕西省/ns 长安区/ns 草莓/nf 示范园/n]/nt 里/f ，/w 户外/s 天气/n 虽然/c 寒冷/a ，/w 但/c 在/p 长安区/ns 高桥乡/ns 的/ude1 百亩/nz 草莓/nf 大棚/n 里/f ，/w 鲜红/z 的/ude1 草莓/nf 却/d 挂满/v 了/ule 枝头/n 。/w 浙江/ns 草莓/nf 商户/n 通过/p 先进/a 的/ude1 [温室/n 大棚/n]/nz 种植/v 技术/n ，/w 发展/vn 种植/vn 了/ule 章/q 姬/nz 、/w 丰香/nz 两个/mq 草莓/nf 改良/v 新品种/n ，/w 预计/v 年产量/n 可达/nz [200/m 吨/q]/mq 。/w 据/p [技术/n 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 这里/rzs 种植/vn 的/ude1 “/w 冬/tg ”/w 草莓/nf 由于/p 采用/v 先进/a 的/ude1 [科学/n 管理/vn]/nz 方法/n ，/w 上市/vn 早/a ，/w 采摘/v 期/qv 可/v 从/p 每年/r 的/ude1 [11/m 月份/n]/mq 持续/vd 至/p 次年/t 的/ude1 [5/m 月份/n]/mq ，/w 每/rz 公斤/q 目前/t 市场价/n 是/vshi [90/m 元/q]/mq 每/rz 公斤/q ，/w 效益/n 十分/d 可观/a 。/w [一/d 五/m 0/m 团/n]/mq 职工/nnt 们/k 亲眼目睹/vl 了/ule 这里/rzs 先进/a 的/ude1 草莓/nf 种植/vn 管理/v 技术/n ，/w 和/cc 品质/n 、/w 口感/n 非常/d 好/a 的/ude1 高产/b 草莓/nf 新品种/n ，/w 产生/v 了/ule 浓厚/a 的/ude1 种植/vn 兴趣/n 。/w 
通过/p 到/v [陕西/ns 草莓/nf 基地/nis]/nt 的/ude1 [实地/d 考察/v]/nz ，/w [一/d 五/m 0/m 团/n]/mq 职工/nnt 坚定/a 了/ule 种植/vn 发展/v 草莓/nf 业/ng 的/ude1 信心/n 。/w 
经过/p 浙江/ns 草莓/nf 客商/nnd 与/cc [一/d 五/m 0/m 团/n]/mq 职工/nnt 双方/n 相互/d [实地/d 考察/v]/nz ，/w 1月1日/t ，/w 一五0/m 团党委/nz 就/d 与/cc 浙江/ns 草莓/nf 客商/nnd 正式/ad 达成/v 了/ule 建设/vn [100/m 座/q]/mq 草莓/nf 基地/nis 的/ude1 意向/n ，/w 这/rzv 一/m [新兴/b 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 将/d 成为/v [一/d 五/m 0/m 团/n]/mq 继/vg 大枣/nf 业/ng 发展/vn 后/f 的/ude1 又/d 一/m “/w 朝阳/ns ”/w 产业/n ，/w “/w 亮点/n ”/w 工程/n 。/w 
