人民网/nz 东京/nsf 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘军国/nr ）/w 日本/ns 历史学者/nnd 、/w [明治/t 大学/nis]/ntu 教授/nnt 山田朗/nr 在/p “/w 继承/v 和/cc 发展/v [村/n 山/n 谈话/vn]/nz 会/v ”/w 19日/t 举办/v 的/ude1 第一次/mq 公开/ad 学习/v 会上/n 表示/v ，/w 必须/d 把/pba 日本/ns 侵略/vn 、/w 殖民统治/v 的/ude1 真实/a 历史/n 传达/v 给/p 下一代/n ，/w 唯有/v 如此/rzv 才能/n 与/cc 亚洲/ns 各国/rzs 建立/v 共同/d 的/ude1 历史/n 认识/v ，/w 而/cc 忘记/v 历史/n 就是/v 罪恶/n 。/w 
山田/nz 认为/v ，/w 对/p 现代/ntc 日本人/nz 来说/uls ，/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 意义/n ，/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz 是/vshi 日本人/nz 了解/v 历史/n 的/ude1 宝贵/a 资料/n ，/w 也/d 是/vshi 日本/ns 与/cc [国际/n 社会/n]/nz 构建/v 信赖/vn 关系/n 的/ude1 出发点/n 。/w 山田/nz 指出/v ，/w 日本人/nz 必须/d 认识到/v 战争/n 虽然/c 结束/v 近/a 70年/t ，/w 但/c 对/p 战争/n 的/ude1 清算/vn 并未/d 结束/v ，/w 这/rzv 是/vshi 导致/v 与/cc 亚洲/ns 各国/rzs 不/d 正常/a 关系/n 的/ude1 根源/n 。/w 
山田/nz 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 首相/nnt 安倍晋三/nrj 作为/p 一国/mq 领导人/nnt 绝对/d 不/d 应该/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 美化/v 侵略战争/nz 历史/n 的/ude1 行为/n 。/w 
参加/v 该/rz 学习/v 会/v 的/ude1 日本/ns 市民/n 和平/n 论坛/n 的/ude1 五岛昌子/nrj 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 一种/mq 无耻/a 行径/n ，/w 我/rr 一直/d 坚决/ad 反对/v 首相/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
出席/v 学习/vn 会/v 的/ude1 千叶县/ns 议员/nnt 藤/n 代/q 政/ng 夫/ng 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 在/p 向/p 全世界/n 表明/v 日本/ns 在/p 二战/n 中/f 并/cc 没有/v 做错/nz 什么/ry 的/ude1 挑衅/vn 行为/n ，/w 也/d 是/vshi 对/p 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 一种/mq 挑战/vn 。/w 与/cc 德国/nsf 彻底/ad 反省/v 二战/n 历史/n 相比/vi ，/w 日本/ns 对/p 历史/n 的/ude1 反省/vn 不仅/c 不/d 充分/ad ，/w 而且/c 不/d 清晰/a 。/w 藤/n 代/q 还/d 表示/v ，/w 8月15日/t 是/vshi 日本/ns 被/pbei 中国/ns 打败/v 的/ude1 日子/n ，/w 但/c 非常/d 遗憾/a 很多/m 日本人/nz 却/d 不具备/v 正确/a 的/ude1 历史/n 认识/v ，/w 认为/v 日本/ns 是/vshi 被/pbei 美国/nsf 打败/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq 错误/n 的/ude1 历史/n 认识/v 。/w 战后/t [60/m 多年/mq]/mq 自民党/n 的/ude1 错误/n [教育/vn 政策/n]/nz 使得/vi 反省/v 意识/n 与/cc 行为/n 难以/d 在/p 日本/ns 民众/n 之间/f 产生/v 。/w 19日/t 自民党/n 从/p 2014年/t 运动/vn 方针/n 中/f 删除/v “/w 不/d 战/v 誓言/n ”/w 表明/v 了/ule 自民党/n 今后/t 想/v 发动/vn 战争/n ，/w 也/d 正是/v 因为/c 如此/rzv ，/w 安倍/nrf 去年/t 才/d 去/vf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 表达/v 对/p 战犯/n 的/ude1 尊崇/vn 之意/nz 。/w 
