南充/ns 一/m 女子/n 为/p 寻求/v 刺激/vn ，/w 先后/d 用/p 微信/nz 摇/v 来/vf 两名/mq [有/vyou 妇/ng 之/uzhi 夫/ng]/nz ，/w 并/cc 与/cc 之/uzhi 发生/v 性关系/n ，/w 最终/d 酿成/v 悲剧/n ，/w 把/pba 自己/rr 送进/vf 了/ule 医院/nis 。/w 
19日/t ，/w 记者/nnt 从/p [南充市/ns 营山/nz 法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 向/p 情敌/n 索要/v 巨额/b “/w 赞助/v ”/w 的/ude1 丈夫/n ，/w 最终/d 被/pbei 法院/nis 以/p [敲诈勒索/vl 罪/n]/nz 判处/v 有期徒刑/n 3年/t ，/w 缓刑/vi 4年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [8000/m 元/q]/mq 。/w 
聊天/vi 记录/v 暴露/vn 秘密/n 妻子/n 在/p 外/f 与/cc 人/n 厮混/v 
蔡子余/nr 回到/v 家/q 在/p 门市/n 贴/v 上/f 了/ule 停止/v 营业/vn 的/ude1 告示/n 后/f ，/w 又/d 匆匆/z 来到/v 医院/nis 照顾/v 妻子/n 。/w 蔡子余/nr 闲得/nz 无聊/a ，/w 便/d 拿起/v 尹小敏/nr 的/ude1 手机/n 玩耍/vi ，/w 翻看/v 起/vf 她/rr 的/ude1 聊天/vn 记录/v 来/vf 。/w 这/rzv 一/m 看/v 不/d 打紧/nz ，/w 竟/d 让/v 他/rr 发现/v 了/ule 一个/mq 惊天/nz 秘密/n 。/w 妻子/n 与/cc 一个/mq 网/n 名叫/v “/w [难得/a 糊涂/a]/nz ”/w 的/ude1 男人/n 长期/d 保持/v 不/d 正当/a 的/ude1 [男女/n 关系/n]/nz ，/w 就/d 在/p 两天/mq 前/f 的/ude1 晚上/t 两人/mq 还/d 在/p 宾馆/nis 里/f 翻云覆雨/vl 。/w 更/d 让/v 蔡子余/nr 气愤/a 的/ude1 是/vshi ，/w 让/v 他/rr 老婆/n 住进/vf 医院/nis 的/ude1 罪魁祸首/n 不是/c 自己/rr ，/w 而是/c 这/rzv 名/q 情敌/n 。/w 
蔡子余/nr 知道/v ，/w 自己/rr 平时/t 忙于/v 生意/n ，/w 和/cc 妻子/n 聚/v 少/a 离/v 多/a ，/w 加之/cc 其/rz 一直/d 推说/v 身体/n 不/d 舒服/a ，/w 所以/c 他们/rr 已经/d [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 没有/v 过/uguo [夫妻/n 生活/vn]/nz 了/ule ，/w 而/cc 妻子/n 怀孕/vi 却/d 是/vshi 最近/t 两个月/mq 的/ude1 事情/n 。/w 在/p 蔡子余/nr 的/ude1 再三/d 追问/v 下/f ，/w 妻子/n 道出/v 了/ule 原委/n 。/w 原来/d 蔡子余/nr 常年/d 在/p 外/f ，/w 妻子/n 无聊/a 之/uzhi 时/ng ，/w 便/d 玩起/nz 了/ule 微信/nz ，/w 和/cc 网友/n 互/d 吐/v 苦水/n ，/w 一/m 诉/vg 衷肠/n 。/w 直到/v “/w [难得/a 糊涂/a]/nz ”/w 的/ude1 出现/vn ，/w [彻底/ad 改变/v]/nz 了/ule 尹小敏/nr 的/ude1 生活/vn 。/w 两人/mq 从/p 陌生/a 变得/vi 熟悉/v ，/w 从/p 虚拟/vn 走向/v 现实/n ，/w 从/p 朋友/n 成为/v 情人/n 。/w 尹小敏/nr 体会/v 到/v 了/ule 久违/vi 的/ude1 激情/n ，/w 愈/d 陷/vi 愈/d 深/a ，/w 多次/mq 主动/ad 相约/v 开房/v 。/w 
精心/ad 算计/v 寻找/v 情敌/n 强行/d 索要/v 巨额/b “/w 赞助/v ”/w 
经过/p 查询/v ，/w 蔡子余/nr 得知/v “/w [难得/a 糊涂/a]/nz ”/w 就是/v 县城/n 里/f 做/v 挖掘机/n 出租/v 生意/n 的/ude1 李云泽/nr ，/w 便/d 与/cc 其/rz 约定/v 在/p 一/m 茶楼/nis 见面/vi 谈/v 生意/n 。/w 第二天/mq ，/w 蔡子余/nr 拉/v 来/vf 当地/s 颇/d 有/vyou 势力/n 的/ude1 朋友/n 陈林群/nr 等/udeng ，/w 在/p 一/m 茶楼/nis 找到/v 李云泽/nr ，/w 劈头/d 便/d 问/v ：/w “/w 你/rr 和/cc 我/rr 老婆/n 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ？/w ”/w 李云泽/nr 大惊/nz ，/w 知道/v 事情/n 已经/d 败露/vi ，/w 转身/vi 想/v 走/v ，/w 被/pbei 早已/d 堵/v 在/p 门口/s 的/ude1 陈林群/nr 拦/v 下/f ，/w 并/cc 说道/v ：/w “/w 事情/n 没/d 讲清楚/nz ，/w 甭/v 想/v 离开/v 。/w ”/w 不得已/a ，/w 李云泽/nr 退/v 回到/v 屋里/s 。/w 
“/w 我/rr 老婆/n 手术/n 花/n 了/ule [2/m 万/d 多/a]/mq ，/w 让/v 我/rr [没脸/ad 见/v 人/n]/nz ，/w 这笔/r 账/n 怎么/ryv 算/v ？/w ”/w 李云泽/nr 想/v 了/ule 想/v 说/v ：/w “/w 我/rr 补偿/vn 你/rr [2/m 万元/q]/mq ，/w 这/rzv 件/q 事/n 就/d 这样/rzv 算/v 了/ule 。/w ”/w 蔡子余/nr 吼道/v ：/w “/w 你/rr 当/p 我/rr 叫花子/nnd 哟/e ，/w [2/m 万元/q]/mq 就/d 想/v 打发/v 我/rr ！/w 少/a 了/ule 10万/m 免谈/nz ！/w ”/w 李云泽/nr 认为/v 金额/n 太高/d ，/w 两人/mq 一直/d 僵持/vi 不/d 下/f ，/w 互不相让/vl 。/w 在/p 讨价还价/vl 后/f 双方/n 协议/n ：/w 李云泽/nr “/w 赞助/v ”/w 蔡子余/nr [5/m 万元/q]/mq ，/w 李云泽/nr 从此/d 不再/d 与/cc 尹小敏/nr 联系/v ，/w 并/cc 写下/v 了/ule 保证书/n 。/w 
波澜/n 再/d 起/vf 还有/v 情敌/n 故伎/n 重施/nz 阴沟/n 翻船/vi 
就/d 在/p 大家/rr 以为/v 此事/r 就此/d 结束/v 的/ude1 时候/n ，/w 哪/ry 知/v 一条/mq 微信/nz 再次/d 掀起/v 波澜/n 。/w “/w 宝贝儿/nz ，/w 我/rr 好/a 想/v 你/rr ，/w 想/v 给/p 你/rr 打电话/vi ，/w 又/d 怕/v 他/rr 在/p 旁边/f 。/w ”/w 自从/p 得知/v 老婆/n 的/ude1 奸情/n 后/f ，/w 蔡子余/nr 便/d 没收/v 了/ule 她/rr 的/ude1 手机/n ，/w 一直/d 带/v 在/p 身上/s 。/w 见到/v 又/d 有人/r 前来/vi 骚扰/v ，/w 蔡子余/nr [将/d 计/vi 就/d 计/vi]/nz ，/w 同/p 这个/rz 名叫/v 蹇书贵/nr 的/ude1 微信/nz 好友/n 约/d 好/a 见面/vi 地点/n ，/w 并/cc 叫/vi 上/f [4/m 人/n]/mq 给/p 自己/rr 扎场子/nz 。/w 
到/v 了/ule 茶房/n 后/f ，/w 蔡子余/nr 故伎/n 重施/nz ，/w 威胁/vn 说/v “/w 一次性/d 付清/v [6/m 万元/q]/mq ，/w 不然/c 卸/v 了/ule 你/rr 的/ude1 膀子/n 。/w ”/w 蹇书贵/nr 说/v 现在/t 没/d 那么/c 多/a 钱/n ，/w 需要/v 时间/n 凑钱/nz 。/w 同行/n 的/ude1 朋友/n 便/d 拿出/v 纸/n 和/cc 笔/n ，/w 让/v 蹇书贵/nr 写/v 了/ule 一张/mq [6/m 万元/q]/mq 的/ude1 欠条/n ，/w 并/cc 要求/n 其/rz 当天/t 首付/nz 3万/m ，/w 其余/rz 3万/m 在/p 3日/t 内/f 付清/v 。/w 
后/f 陈林群/nr 指派/v 人员/n 跟着/v 蹇书贵/nr 去/vf 取钱/v ，/w 蹇书贵/nr 途中/s 假说/n 上/f 厕所/n ，/w 路过/v 茶房/n 吧台/nz 看见/v 一个/mq 朋友/n ，/w 便/d 用/p 朋友/n 的/ude1 手机报/nz 了/ule 警/ng ，/w 不/d 多/a 时/ng 警察/nnt 赶到/v 将/d 蔡子余/nr 等/udeng 人/n 控制/vn 。/w 
前/f 不久/d [营山/nz 法院/nis]/nt 审理/v 认为/v ，/w 被告人/n 蔡子余/nr 、/w 陈林群/nr 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 伙同/v 他人/rr 对/p 李云泽/nr 、/w 蹇书贵/nr 使用/v 威胁/vn 的/ude1 手段/n 索要/v 钱款/nz ，/w 数额/n 巨大/a ，/w 均/d 已/d 构成/v [敲诈勒索/vl 罪/n]/nz 。/w 近日/t ，/w [营山/nz 法院/nis]/nt 最终/d 作出/v 如上/b 一审/b 判决/vn 。/w （/w 文中/s 人物/n 均/d 为/p 化名/v ）/w (/w 张江枢/nr 刘治海/nr )/w 
