[广西/ns 纪委/nnt]/nt 20日/t 通报/v ：/w [广西/ns 民政厅/nis]/nto 又/d 一副/mq 厅级/b 官员/nnt 落马/vi ，/w 该/rz 厅/n [副/b 巡视员/nnt]/nnt 冼定同/nr 、/w [广西/ns 福彩/nz 中心/nis]/nt 原/b 主任/nnt 谭桂安/nr 等/udeng 严重/a 违纪/vn 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 。/w 
此前/t 该/rz 厅/n 原/b 厅长/nnt 张廷登/nr 也/d 因/p 违纪/vn 落马/vi 。/w 
据悉/v ，/w 民政厅/nis 原/b 厅长/nnt 张廷登/nr 在/p 1993年/t 至/p 2008/m 年间/n ，/w 利用/v 担任/v 广西/ns 田阳县/ns 县长/nnt 、/w [田阳/nf 县委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [合浦/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 和/cc [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 民政厅/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 厅长/nnt 的/ude1 [职务/n 便利/an]/nz ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ，/w 共计/v 人民币/n [459/m 万元/q]/mq 、/w 美元/q [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 以及/cc 价值/n 人民币/n [4/m ./w 2/m 万元/q]/mq 的/ude1 [劳力士/nz 手表/n]/nz 和/cc 价值/n 人民币/n [1/m ，/w 8/m 万元/q]/mq 的/ude1 [欧米茄/nz 手表/n]/nz 各/rz 一只/mq 。/w 2007年/t 以来/f ，/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [检察/b 机关/n]/nz 在/p 该区/r 民政/n 系统/n 挖出/vf 以/p 民政厅/nis 原/b 厅长/nnt 张廷登/nr 为首/vi 的/ude1 贪污/vn 贿赂/v 窝案/nz 串案/nz [65/m 件/q]/mq [80/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 厅级/b 干部/nnt [2/m 人/n]/mq 、/w 处级/b 干部/nnt [14/m 人/n]/mq ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 4000多万元/m 。/w (/w 蒋雪林/nr )/w 
