截至/v 20日16时/t ，/w 烟台/ns 辖区/n 已有/v [数千/m 名/q]/mq 旅客/n 和/cc 1200余台/m 车辆/n 滞留/v ，/w 预计/v 21日/t 早晨/t 客船/n 复/dg 航/vg 后/f [3/m 个/q]/mq 小时/n 左右/f 可/v 疏散/vn 完毕/vi ，/w 累计/vd 停航/vi [36/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
据/p [烟台/ns 海事局/nis]/nto 介绍/v ，/w 客船/n 因/p 大风/n 天气/n 自/p 19日18时/t 停航/vi 至今/d ，/w 旅客/n 及/cc 车辆/n 滞留/v 在/p 烟台港/ns 及/cc 中铁/ntc 轮渡/n 、/w 打捞/v 局/n 多个/mq [客运/n 码头/n]/nz 。/w 滞留/v 现象/n 在/p 蓬莱/ns 至/p 旅顺/ns 、/w 蓬莱/ns 至/p 长岛/ns 等/udeng [客运/n 码头/n]/nz 不同/a 程度/n 存在/v ，/w 整个/b 烟台/ns 辖区/n 累计/vd 滞留/v 旅客/n [数千/m 名/q]/mq 、/w 车辆/n 1200余台/m 。/w 
从事/vi 烟台/ns 至/p 大连/ns 等/udeng 省际/b 航线/n 的/ude1 都/d 是/vshi 大型/b 客滚船/nz ，/w 每/rz 艘/q 船/n 能/v 拉/v [1300/m 名/q]/mq －/w [1600/m 名/q]/mq 旅客/n ，/w 以及/cc [150/m 台/q]/mq －/w [180/m 台/q]/mq 车辆/n 。/w 目前/t ，/w 仅/d 在/p 烟台港/ns 避风/v 的/ude1 大型/b 客滚船/nz 就/d 有/vyou [13/m 艘/q]/mq 。/w 一旦/d 风力/n 减弱/v 后/f 集中/v 发/v 船/n ，/w 一次性/d 就/d 可/v 疏港/nz 完毕/vi ，/w [整个/b 过程/n]/nz 约/d 需/v [3/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
据/p 最新/a 专业/n [气象/n 预报/vn]/nz ，/w 烟台/ns 海域/n 20日/t 傍晚/t 西北风/n 8/m －/w [9/m 级/q]/mq ，/w 半夜/t 减弱/v 为/p 7/m －/w [8/m 级/q]/mq ，/w 21日/t 早晨/t 6/m －/w [7/m 级/q]/mq ，/w 大/a 到/v 巨浪/n ，/w 大/a 到/v 巨/ag 涌/v 。/w [烟台/ns 海事局/nis]/nto 下达/v 了/ule 最新/a 船舶/n 计划/n ，/w 辖区/n 客船/n 定于/v 21日6时/t 复/dg 航/vg 。/w （/w 吕福明/nr ）/w 
