多/a 路/n 记者/nnt 奔赴/v 各地/rzs 明察暗访/vl 
热门/a 景区/n 高端/nz 会所/nis 仍/d 有/vyou 暗中/d 经营/vn 
已/d 关停/v 的/ude1 西湖/ns [抱/v 青/a 会馆/n]/nz 。/w 新华社/nt 发/v 
中央/n 关于/p 严肃/a 整治/vn “/w 会所/nis 中/f 的/ude1 歪风/n ”/w 有关/v 通知/n 下发/v 以来/f ，/w 各地/rzs 纷纷/d 开始/v 对/p 公园/n 、/w 景区/n 内/f 的/ude1 高端/nz 会所/nis 进行/vn 排查/v 整顿/vn 。/w 近日/t ，/w 多/a 路/n 记者/nnt 奔赴/v 热门/a 景区/n 明察暗访/vl ，/w 发现/v 仍/d 有/vyou 顶风/vi 经营/vn 的/ude1 现象/n 。/w 
南京/ns 
“/w 阴阳/b 菜单/n ”/w 应付/v 检查/vn 
19日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 来到/v [南京/ns 中山陵/ns]/nz 风景区/n 明陵/nz 路/n [1/m 号/q]/mq ，/w 曾经/d 被/pbei 媒体/n 曝光/vi 过/uguo 的/ude1 “/w [国/n 品/ng 燕鲍翅/nr 馆/ng]/nt ”/w 已经/d 更名/vi 为/p “/w [国/n 品/ng 酒店/nis]/nt ”/w ，/w 门口/s 挂/v 上/f 了/ule 一条/mq 醒目/a 的/ude1 红/a 地黄/n 字/n 条幅/n ：/w “/w 倡/vg 节俭/a 、/w 反/vi 浪费/v 、/w 吃/v 多少/ry 、/w 点/qt 多少/ry ，/w 坚决/ad 拥护/v ‘/w 国八条/nz ’/w ”/w ，/w 门口/s 停放/v 的/ude1 也/d 都/d 是/vshi 普通/a 牌号/n 的/ude1 小轿车/n 。/w 记者/nnt 表示/v 要/v 预订/vn 当晚/t 的/ude1 包间/n ，/w 服务员/nnt 表示/v 包间/n 并不/d 紧张/a ，/w 而/cc 在/p 以前/f 则/d 基本/a 不/d 可能/v 订/v 到/v 。/w 服务员/nnt 表示/v ，/w 酒店/nis 被/pbei 曝光/vi 后/f ，/w 积极/ad 转型/vn ，/w 推出/v 价格/n 亲民/nz 的/ude1 菜品/n ，/w 并/cc 重新/d 更换/v 了/ule 菜单/n 。/w 
[国/n 品/ng 酒店/nis]/nt 服务员/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 现在/t 便宜/a 多/a 了/ule ，/w 以前/f 五六百/m 、/w 上/f [千/m 元/q]/mq 一位/mq ，/w 现在/t 没有/v 最低/a 消费/vn 了/ule 。/w [中山陵/ns 风景区/n]/nz [另一/m 处/n]/mq 高档/b 会所/nis “/w 富/vg 润/v 钟山/ns ”/w ，/w 也/d 转型/vn 为/p 亲民/nz 的/ude1 “/w [钟山/ns 茶社/nis]/nt ”/w ，/w 并/cc 在/p 醒目/a 位置/n 贴/v 出/vf 了/ule “/w [大众/ntc 消费/vn]/nz 、/w 提供/v 简/ag 餐/qv ”/w 的/ude1 宣传/vn 语/ng 。/w 茶水/n 从/p [十几/m 块钱/q]/mq 到/v [几/d 块钱/q]/mq 都/d 有/vyou ，/w 还/d 免费/vd 提供/v 白开水/n 。/w 
不过/c ，/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v 还有/v 一些/mq 藏身/vi 于/p 景区/n 中/f 的/ude1 会所/nis ，/w 以/p “/w 阴阳/b 菜单/n ”/w 的/ude1 独创/vn 方式/n 应对/v 着/uzhe 检查/vn 。/w [江南/nz 四大/n 名/q 园/ng]/nt 之一/rz —/w —/w 瞻园/nz 是/vshi 南京/ns 现存/v 历史/n 最/d 久/a 的/ude1 一座/mq 园林/n ，/w 是/vshi 国家级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 在/p 瞻园/nz 幽静/a 的/ude1 西花园/nz 里/f ，/w 一家/n 名叫/v “/w 花园/n 一号/mq ”/w 的/ude1 饭店/nis 依然/d 运营/vn 着/uzhe 。/w 
记者/nnt 翻看/v 了/ule 菜单/n ，/w 发现/v 菜单/n 上/f 菜品/n 价格/n 并不/d 高/a ，/w 凉菜/nf [20/m 元/q]/mq 到/v [30/m 元/q]/mq ，/w 最/d 贵/a 的/ude1 [一两/m 百/m 元/q]/mq 。/w 但/c 饭店/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 说/v ，/w 有的/rz 菜/n ，/w 菜单/n 上/f 没有/v 。/w 
[副/b 总经理/nnt]/nnt 说/v ：/w “/w 有的/rz 特别/d 高档/b 的/ude1 菜/n 我们/rr 都/d 不/d 敢/v 放/v 上面/f ，/w 像/v 鳄鱼/n 尾/ng 、/w 辽参/nz 我们/rr 都/d 不/d 敢/v 放/v ，/w 但是/c 你们/rr 要是/c 提出/v 要求/n 的/ude1 ，/w 我们/rr 就/d 可/v 安排/vn 。/w ”/w 
记者/nnt 询问/v 饭店/nis 是否/v 有/vyou “/w 更/d 能/v 拿得/v 出手/vi 的/ude1 菜/n ”/w ，/w 这位/r [副/b 总经理/nnt]/nnt 立刻/d 报出/v 了/ule 几个/mq 高档/b 菜名/n —/w —/w 而/cc 为什么/ryv 这些/rz 菜/n 有/vyou ，/w 但是/c 却/d 不能/v 在/p 菜单/n 上/f 见到/v ？/w 这/rzv 名/q 负责人/nnt 的/ude1 解释/vn 是/vshi ：/w 为了/p 检查/vn 能/v 通过/p 。/w 如果/c 你们/rr 想/v 吃/v 什么/ry ，/w 都/d 能/v 安排/vn ，/w 连/ulian 娃娃鱼/n 都/d 有/vyou 。/w 记者/nnt 临/v 出门/vn 时/ng ，/w 一直/d 随同/v 的/ude1 一名/mq 酒店/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 多次/mq 小声/vd 叮嘱/v 记者/nnt ，/w 来/vf 吃饭/vi 一定/b 要/v 低调/n —/w —/w 因为/c 这里/rzs 属于/v 私人会所/nis 性质/n 。/w 
记者/nnt 以/p 要/v 邀请/vn 领导/n 为/p 由/p ，/w 多次/mq 询问/v 饭店/nis 的/ude1 私密性/nz ，/w 这/rzv 名/q [副/b 总经理/nnt]/nnt 信誓旦旦/vl 地/ude2 保证/v ，/w 绝对/d 不会/v 被/pbei 拍/v ，/w 也/d 不会/v 被/pbei 检查/vn —/w —/w 因为/c 这/rzv [一/d 处/n]/mq 景点/n 是/vshi 归/v 文物局/nis 管/v ，/w 安全/an 。/w 
记者/nnt 随即/d 探访/v 了/ule 武定/nz 门/n 城墙/n 脚下/f 、/w 紧邻/v [白鹭洲/nr 公园/n]/nz 的/ude1 水街/nz 。/w 这儿/rzs 是/vshi 南京/ns 市内/s 秦淮/nz 河滨/n 水/n 休闲/vn 街区/n ，/w 也/d 有/vyou 多家/mq 高档/b 的/ude1 餐饮/n 会所/nis 。/w 记者/nnt 在/p 水街/nz 注意到/v 一个/mq 奇怪/v 的/ude1 现象/n —/w —/w 水街/nz 的/ude1 路/n 标牌/n 上/f ，/w 原本/d 写/v 着/uzhe “/w 白鹭洲/nr 会所/nis ”/w 、/w “/w [钱塘/ns 会所/nis]/nt ”/w ，/w 但是/c 现在/t 路标/n 上/f 的/ude1 “/w 会所/nis ”/w 字样/n 全/a 被/pbei 抠/v 去/vf 变成/v 白色/n 。/w 但是/c 依然/d 能/v 通过/p 残存/v 的/ude1 字样/n 和/cc 底下/f 对应/vi 的/ude1 英文/nz 注释/n “/w clubhouse/x ”/w 辨认出/nz 这儿/rzs 原来/d 写/v 着/uzhe 的/ude1 是/vshi “/w 会所/nis ”/w 。/w 正在/d 营业/vn 的/ude1 一家/n 名叫/v “/w [钱塘/ns 会所/nis]/nt ”/w 的/ude1 饭店/nis 里/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 他们/rr 这儿/rzs 私密性/nz 很好/ad ，/w 门口/s 写/v 着/uzhe 游人/n 止步/vi 的/ude1 牌子/n ，/w 除了/p 临近/v 秦淮河/ns 上/f 乘船/vi 经过/p 的/ude1 游客/n ，/w 不会/v 有/vyou 别人/rr 进来/vf 。/w 1月18日/t ，/w 记者/nnt 在/p 这里/rzs 拍摄/v 到/v 一个/mq 备/v 菜单/n ，/w 列/v 着/uzhe “/w 官燕/nr 、/w 血燕/nf 、/w 辽参/nz 、/w [八/m 至/p 十/m 头/n]/mq [南非/nsf 干鲍/nz]/nz 、/w 鱼唇/n ”/w 等/udeng 昂贵/a 菜品/n 。/w 
杭州/ns 
西湖/ns 附近/f 仍/d 存/v 违规/vn 经营/vn 
近日/t ，/w 浙江省/ns 责成/v 杭州市/ns 立即/d 采取/v 果断/a 措施/n ，/w 全面/ad 整治/vn 关停/v [西湖/ns 景区/n]/nz 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 。/w 效果/n 如何/ryv ？/w 
西湖/ns 会/v 、/w 莲/ng 庄/ag 、/w 听涛/nz 居/v 、/w [抱/v 青/a 会馆/n]/nz 、/w 柳荫玖/nr 号/q 这/rzv 几个/mq 普通/a 杭州/ns 市民/n 几乎/d 都/d 没/d 听说/v 过/uguo 的/ude1 高档/b 会所/nis 隐藏/v 在/p [西湖/ns 景区/n]/nz 多年/mq ，/w 近日/t 掀起/v [神秘/a 面纱/n]/nz ，/w 成为/v 舆论/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 它们/rr 就是/v 杭州/ns 立即/d 关停/v 的/ude1 [第/m 一批/mq]/mq 景区/n 内/f 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 。/w 
这/rzv 两天/mq ，/w 记者/nnt 陆续/d 走访/v 了/ule 西湖/ns 周边/n 的/ude1 高档/b 会所/nis ，/w 基本上/d 都/d 是/vshi 大门/n 紧闭/v 。/w 位于/v [曲/ng 院/n 风荷/nz 公园/n]/nz 的/ude1 西湖/ns 会/v ，/w 从/p 外面/f 已经/d 找/v 不到/v 任何/rz “/w 西湖/ns 会/v ”/w 的/ude1 字样/n ，/w 只是/d 透过/v 窗户/n 依旧/z 可以/v 看到/v 高档/b 豪华/a 的/ude1 装潢/n ，/w 一些/mq 名酒/n 整整齐齐/z 地/ude2 排满/nz 了/ule 一面/n 墙/n 。/w 
[推门/nz 而/cc 入/v]/nz ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 并/cc 不愿/nz 多/a 说/v 。/w 尽管/c 大部分/n 占/v 足/a 风景/n 优势/n 的/ude1 会所/nis 都/d 自称/v 停业/vn ，/w 但/c 在/p [吴山/nr 景区/n]/nz 管委会/nis 办公/vn 驻地/n ，/w 吴山/nr 会馆/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 仍然/d 可以/v 接受/vn 订单/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 一般/ad 都/d 是/vshi [四/m 五/m 百/m 一位/mq]/mq ，/w 大多/d 都/d 是/vshi 做/v 晚上/t 的/ude1 生意/n 。/w 
19日/t ，/w [杭州/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 进一步/d 明确/a 表态/vi ，/w 坚决/ad 全面/ad 关停/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 和/cc [历史/n 文化/n]/nz 建筑/n 内/f 的/ude1 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 什么样/ryv 的/ude1 [人均/a 消费/vn 水平/n]/nz ，/w 才/d 算是/v 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ？/w 对于/p 景区/n 园区/n 内/f 的/ude1 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ，/w 是/vshi 全面/ad 关停/v ，/w 还是/c 歇业/vi 整改/vn ？/w 似乎/d 还/d 没有/v 一个/mq 明确/a 的/ude1 答案/n 。/w 
[西湖/ns 风景区/n]/nz 管委会/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 目前/t ，/w 在/p 景区/n 经营/vn 的/ude1 [1760/m 家/q]/mq 旅游/vn 配套/vn 服务/v 企业/n 中/f ，/w 消费/vn 定位/vn 较高/ad 的/ude1 有/vyou [38/m 家/q]/mq ，/w 本月/r 25日/t 之前/f ，/w 全部/m 关停/v 或/c 整改/vn 。/w 
