1月17日/t ，/w 在/p [新疆/ns 天山/ns 野生/b 动物园/n]/nz 河马/n 馆里/n ，/w 出生/vi 不到/v 1个月/t 的/ude1 小河马/nz 泡/v 在/p 水池/n 里/f 吃/v 着/uzhe 妈妈/n 宁宁/nr 的/ude1 奶/nf 。/w 在/p 馆舍/n 的/ude1 监控/vn 室内/s ，/w 已经/d 熬出/nz 黑眼圈/nhd 的/ude1 饲养员/nnt 们/k 看到/v 这/rzv 一幕/nz ，/w 眼里/s 、/w 嘴角/n 都/d 是/vshi 笑意/n 。/w 河马/n 宝宝/n 是/vshi 新疆/ns 首次/m 成功/a 繁育/vn 的/ude1 大型/b [野生/b 动物/n]/nz 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 河马/n 宝宝/n 是/vshi 个/q “/w 千金/n ”/w ，/w 是/vshi 2013年12月28日/t 降生/vi 的/ude1 。/w 她/rr 的/ude1 妈妈/n 宁宁/nr [8/m 岁/qt]/mq ，/w 虽然/c 头/n 一回/mq 当/p 妈/n ，/w 可/v 相当/d 尽责/a 。/w 记者/nnt 在/p 河马/n 馆内/s 看到/v ，/w 宁宁/nr 安静/a 地/ude2 吃/v 着/uzhe 水果/n 和/cc 草料/n ，/w 用/p 庞大/a 的/ude1 身躯/n 把/pba 宝宝/n 护/v 在/p 身下/n ，/w 听见/v 响声/n 宁宁/nr 会/v 立刻/d 停下/v 进食/vn ，/w 确定/v 没有/v 危险/an 才/d 继续/v 用餐/vn 。/w 若是/c 小河马/nz 离开/v 它/rr 的/ude1 视线/n 一/m 小/a 会儿/qt ，/w 宁宁/nr 就/d 会/v 发出/v “/w 嗯嗯/nz ”/w 声/qv 呼唤/v 宝宝/n ，/w 此时/r 小家伙/n 也/d 会/v 一路/mq 小跑/vi 过来/vf 蹭/vi 蹭/vi 妈妈/n 的/ude1 肚皮/n ，/w 或/c 惬意/a 地/ude2 斜躺/nz 在/p 妈妈/n 面前/f ，/w 憨态可掬/al 。/w 
据此/d 前/f 主管/v 河马/n 馆/ng 的/ude1 饲养员/nnt 马景敏/nr 介绍/v ，/w 妈妈/n “/w 宁宁/nr ”/w 和/cc 爸爸/n “/w 南/b 南/b ”/w 都/d 是/vshi 2007年/t 从/p [南宁/ns 动物园/n]/nz 引进/v 的/ude1 ，/w 今年/t 都/d [8/m 岁/qt]/mq ，/w 到/v 了/ule 河马/n 可以/v 繁育/vn 的/ude1 年龄/n 。/w 河马/n 的/ude1 发情期/t 从/p 每年/r 的/ude1 11月/t 持续/vd 到来/vi 年/qt 4月/t ，/w 从/p 2012年11月/t 到/v 2013年4月/t ，/w 为/p 保证/v “/w 宁宁/nr ”/w 怀孕/vi ，/w 天野/nz 先后/d 把/pba 宁宁/nr 和/cc 南/b 南/b 分合/v 笼/ng [4/m 次/qv]/mq 。/w 
从/p 时间/n 上/f 推算/v ，/w 宁宁/nr 应该/v 是/vshi 在/p 2013年4月/t 怀孕/vi 的/ude1 。/w “/w 当时/t 它/rr 有些/rz 反常/a 。/w ”/w 马景敏/nr 说/v ，/w 宁宁/nr 对/p 它/rr 最喜欢/nz 的/ude1 青草/n 不/d 感兴趣/a 了/ule 。/w 2013年6月/t ，/w 宁宁/nr 的/ude1 肚子/n [越来越/d 大/a]/nz 。/w 整个/b 河马/n 馆/ng 为此/bl 忙碌/a 起来/vf ，/w 每天/r 除了/p 准备/v [60/m 公斤/q]/mq 的/ude1 青草/n 外/f ，/w 再/d 增加/v [10/m 公斤/q]/mq 的/ude1 西瓜/n 、/w [8/m 公斤/q]/mq 笋子/n 、/w [6/m 公斤/q]/mq 的/ude1 苹果/nf 和/cc 梨子/n 、/w [两/q 袋/ng]/mq 牛奶/nf 、/w [4/m 个/q]/mq 鸡蛋/nf ，/w 还有/v 用/p 小米/n 、/w 大米/nf 、/w 玉米/nf 制作/v 的/ude1 营养/n 点心/nf 。/w 
图/n 为/p 河马/n 母子/n 寸步不离/vl ，/w 母/ng 河马/n “/w 宁宁/nr ”/w 时时刻刻/dl 都/d 在/p 做/v 一个/mq 母亲/n 保护/v 孩子/n 的/ude1 基本/a 防护/vn 。/w 张万德/nr 摄/vg 
考虑到/v 河马/n 喜/v 暖/a 怕冷/nz ，/w 馆舍/n 内/f 除了/p 用/p 厚/a 毛毡/n 遮盖/v 采光/vn 天/qt 窗外/s ，/w 还/d 增建/v 了/ule 一台/mq 锅炉/n 。/w 目前/t ，/w 河马/n 馆/ng 的/ude1 室温/n 达到/v [20/m ℃/w]/mq -/w [22/m ℃/w]/mq ，/w 水池/n 水温/n 达到/v [18/m ℃/w]/mq -/w [20/m ℃/w]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 最/d 适合/v 小河马/nz 生活/vn 的/ude1 温度/n 。/w 
2013年12月28日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w “/w 宁宁/nr ”/w 变得/vi 焦躁/a ，/w 在/p 馆舍/n 内/f 来回/vd 走动/vi ，/w 马景敏/nr 发现/v “/w 宁宁/nr ”/w 的/ude1 羊水/n 破/v 了/ule ，/w “/w 这时/rzt 它/rr 赶紧/d 回到/v 水里/d ，/w 两个/mq 小时/n 后/f ，/w 我/rr 看见/v 小河马/nz 浮出/nz 了/ule 水面/n ，/w 就/d 像/v 个/q 小/a 肉团/nz 。/w ”/w 马景敏/nr 激动/a 得/ude3 哭/v 了/ule ，/w “/w 我/rr 饲养/v 河马/n 30年/t ，/w 第一次/mq 见到/v 小河马/nz 降生/vi ”/w 。/w 
[新疆/ns 天山/ns 野生/b 动物园/n]/nz 动/v 管/v 部/q 副部长/nnt 朱玉琳/nr 说/v ，/w 河马/n 在/p 水中/s 交配/vi ，/w 水中/s 产子/nz ，/w 水中/s 哺乳/vi ，/w “/w 小河马/nz 一/m 出生/vi 就/d 会/v 游泳/vn ，/w 它/rr 会/v 在/p [第一/m 时间/n]/nz 去找/v 妈妈/n ”/w 。/w 
小河马/nz 吃奶/nz 很/d 有意思/al ，/w 肚子/n 饿/v 了/ule 它/rr 会/v 用/p 蹄子/n 去/vf 蹭/vi “/w 宁宁/nr ”/w 的/ude1 肚子/n ，/w “/w 宁宁/nr ”/w 便/d 会/v 侧/ng 躺在/v 水池/n 里/f ，/w 两个/mq 后腿/n 交叠/gm ，/w 小河马/nz 会/v 在/p 水面/n 上/f 吸/v 一口气/d 然后/c 潜入/v 水中/s 吃奶/nz ，/w 吃/v [几/d 口/n]/mq 便/d 会/v 浮出水面/v 再/d 吸/v 一口气/d 继续/v 下潜/nz 吃奶/nz ，/w 一直/d 反复/d 直到/v 吃饱/v 为止/u 。/w 
“/w 我/rr 记得/v 1月3日/t 我/rr 用/p 表记/n 了/ule 一下/mq 时间/n ，/w 小河马/nz 一口气/d 能/v 在/p 水中/s 吃/v 20秒/t 的/ude1 奶/nf ，/w [十几/m 天/qt]/mq 过去/vf 它/rr 已经/d 可以/v 在/p 水下/s 闭气/nz [两/q 分钟/qt]/mq ，/w 这/rzv 说明/v 它/rr 的/ude1 肺部/n 发育/vi 良好/a 。/w ”/w 朱玉琳/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 以前/f 没有/v 繁育/vn 大型/b [野生/b 动物/n]/nz 的/ude1 经验/n ，/w 全/a 靠/v 自己/rr 摸索/v ，/w 小河马/nz 诞生/vi 为/p 以后/f 的/ude1 动物/n 繁育/vn 工作/vn 提供/v 了/ule 宝贵/a 经验/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 河马/n 馆/ng 目前/t 闭馆/v ，/w 1月28日/t 小河马/nz 满月/vi 时/ng 会/v 开馆/vn ，/w 凡/d 当天/t 到/v 馆/ng 参观/v 的/ude1 游客/n ，/w 天野/nz 将/d 会/v 赠送/vn 一枚/mq “/w 红鸡蛋/nz ”/w 。/w （/w 李莎莎/nr ）/w 
