1月16日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 在/p [新疆/ns 人民/n 会堂/n]/nt 召开/v ，/w 自治区/n 主席/nnt 努尔·白克力/nrf 在/p 会上/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 指出/v ，/w 2014年/t ，/w 新疆/ns 将/d 完善/v 援/vg 疆/b 工作/vn 机制/n 。/w 
努尔·白克力/nrf 说/v ，/w 2014年/t ，/w 新疆/ns 将/d 深入/ad 贯彻/v [第四/m 次/qv]/mq 全国/n 援/vg 疆/b 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 把/pba 增加/v 就业/vn 作为/p 援/vg 疆/b 工作/vn [首要/b 任务/n]/nz ，/w 实施/v 就业/vn [优先/vd 战略/n]/nz ，/w 帮助/v 受援/nz 地/ude2 群众/n 特别/d 是/vshi 少数民族/n 群众/n 实现/v 稳定/an 就业/vn 。/w 把/pba 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 放在/v 突出/a 位置/n ，/w 全力/d 配合/v 重大/a [民生/n 工程/n]/nz 建设/vn ，/w 实施/v 民生/n 援/vg 疆/b 项目/n 。/w 推进/vi 产业/n 援/vg 疆/b ，/w 加快/v [劳动密集型/n 产业/n]/nz 向/p 我/rr 区/n 特别/d 是/vshi 南疆/ns 转移/v 。/w 大力/d 推进/vi 教育/vn 援/vg 疆/b ，/w 充实/v 教学/vn 力/n 连/ulian 提高/v 受援/nz 地/ude2 [双语/n 教育/vn]/nz 、/w [职业/n 教育/vn]/nz 水平/n 。/w 推进/vi 科技/n 、/w 人才/n 、/w 卫生/an 、/w 文化/n 等/udeng 全方位/n 援/vg 疆/b 。/w （/w 李敏/nr ）/w 
