人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 王昊男/nr ）/w 在/p 春节/t 即将/d 来临/vi 之际/f ，/w [中央/n 文明办/nis]/nt 组织/n 向农村/ns 赠送/v 春联/n 年/qt 画/v 活动/vn ，/w 用/p [农民/nnt 群众/n]/nz 喜闻乐见/bl 的/ude1 [艺术/n 形式/n]/nz 表达/v 新春/t 祝福/vn ，/w 弘扬/v [传统/n 美德/n]/nz 。/w 1月19日/t 下午/t ，/w 主办方/nz 在/p 北京市/ns 密云县/ns [古北口/n 镇/n]/ns 司马台/nr 新村/ns 举行/v 捐赠/vn 仪式/n 。/w 随着/p 这批/r 寓意/n 吉祥/n 、/w 印制/v 精美/a 的/ude1 春联/n 年/qt 画/v 走进/v [千/m 村/n]/mq 万/m 寨/ng ，/w 将/d 为/p [中国/ns 农村/n]/nz 增添/v 喜气/n 。/w 
这项/r 活动/vn 由/p [中央/n 新影/nz 环球/n 时空/n 有限公司/nis]/nt 出资/vi ，/w 印制/v 春联/n 年/qt 画/v 共/d [200/m 万/d 套/q]/mq 免费/vd 赠送/v 农村/n 。/w 这批/r 赠送/v 的/ude1 春联/n 年/qt 画/v 突出/a [民族/n 特色/n]/nz 、/w 中国/ns 味道/n ，/w 彰显/v 中国/ns 精神/n 、/w 中国/ns 形象/n 、/w [中国/ns 文化/n]/nz 、/w 中国/ns 表达/v ，/w [主要/b 内容/n]/nz 有/vyou “/w 仁义/n 忠孝/n 传/v 家/q 久/a ，/w 诚敬/nz 勤俭/ad 年年/d 丰/ag ”/w “/w 世代/n 传/v 家/q 无非/d 积善/nz ，/w [鸿运/n 当头/vi]/nz 须/d 是/vshi 人/n 勤/a ”/w 等/udeng ，/w 用/p 亲切/a 温厚/a 话语/n 表达/v 了/ule 圆梦/v 中国/ns 的/ude1 追求/vn ，/w 展现/v 了/ule 勤劳/a 善良/a 的/ude1 美德/n 。/w 这次/r 赠送/v 的/ude1 年/qt 画/v ，/w 由/p [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz —/w —/w [天津/ns 杨柳/n 青年/n 画/v]/nz 和/cc 山东/ns [高密/a 扑/v 灰/ag 年/qt 画/v]/nz 提供/v 素材/n 创作/vn ，/w [主要/b 内容/n]/nz 有/vyou “/w 仁爱/n 得/ude3 福/n ”/w “/w 日/b 日/b 为/p 善/ag ，/w [吉庆/n 有余/vi]/nz ”/w 等/udeng ，/w 把/pba 吉祥/n 祝福/vn 有机/b 融合/v 在/p 质朴/a 可爱/a 、/w 热烈/a 喜庆/vi 的/ude1 构图/vn 上/f ，/w 用/p 地道/a 民间艺术/n 引/v 人/n 向/p 善/ag 。/w 
送/v 春联/n 年/qt 画/v 活动/vn ，/w 是/vshi 用/p [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 传播/v [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 创新/vn 举措/n ，/w 是/vshi 开展/v 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 服务/vn 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 。/w “/w 我们/rr 没有/v 在/p 春联/n 年/qt 画/v 上/f 冠名/vn ，/w 完全/ad 是/vshi 义务/n 支持/v 。/w ”/w [中央/n 新影/nz 环球/n 时空/n 有限公司/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 企业/n 发展/vn 得益/vi 于/p 改革开放/v 好/a 政策/n ，/w 以后/f 还要/d 这样/rzv 做/v ，/w 为/p 实现/v 中国/ns 梦/n 多/a 做/v 贡献/n 。/w 
