年三十/nz 快/a 到/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 把/pba 准备/v 中/f 的/ude1 电视/n “/w 年夜饭/n ”/w 首次/m 拿出/v 来/vf 在/p 央视/j 联/vg 排/v ，/w 节目单/n 也/d 随之/d 对外/vn 公布/v 。/w 冯小刚/nr 上任/vi 时/ng 颇/d 有些/rz 意气风发/vl ，/w 现在/t 他/rr 终于/d 亲自/d “/w 蹚/n 了/ule 一次/mq 水/n ”/w ，/w 究竟/d 感受/v 如何/ryv 呢/y ？/w 19日/t 冯小刚/nr 接受/v 专访/vn 口气/n 颇多/d 无奈/d ，/w 他/rr 甚至/d 说/v ，/w “/w 希望/v 明天/t 就是/v 年三十/nz ”/w ，/w 来/vf 表达/v 自己/rr 想/v 早点/d 结束/v 这/rzv 桩/q “/w 任务/n ”/w 的/ude1 心情/n 。/w 
春晚/n 改变/v 了/ule 你/rr ，/w 还是/c 你/rr 改变/v 了/ule 春晚/n ？/w 
执掌/v 春晚/n 的/ude1 总/b 导演/nnt [一/d 职/ng]/mq 前/f ，/w 冯小刚/nr 似乎/d 也/d 颇/d 有些/rz 想法/n ，/w 19日/t 他/rr 表示/v 选择/vn 节目/n 的/ude1 标准/n 初衷/n 其实/d 特别/d 简单/a ，/w “/w 要/v 歌/n 好听/a ，/w 小品/n 看着/v 特别/d 乐/a 。/w ”/w 但是/c 他/rr 承认/v ，/w [就/d 这么/rz 简单/a]/nz 一件/mq 事/n 却/d 非常/d 难/a 实现/v ，/w “/w 因为/c 春晚/n 远/a 不是/c 一个/mq 春晚/n 的/ude1 导演/nnt 他/rr 的/ude1 能力/n 能够/v 决定/vn 这个/rz 春晚/n 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 ，/w 它/rr 体现/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 国家/n 的/ude1 文艺/n 水平/n ”/w 。/w 冯小刚/nr 起初/d 对/p 春晚/n 的/ude1 定位/vn 是/vshi “/w 真诚/a 、/w 以小见大/vl 、/w 欢乐/a ”/w 。/w 但/c 显然/ad 这个/rz 目标/n 在/p 执行/v 时/ng 有/vyou 了/ule 一些/mq 变化/vn ，/w 冯小刚/nr 谈及/v 此/rzs 说/v ：/w “/w 我/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 改变/vn 远/a 不及/vi 春晚/n 对/p 我/rr 的/ude1 改变/vn 。/w 如果/c 我/rr 对/p 春晚/n 的/ude1 改变/vn 有/vyou 5%-10%/m 就/d 不错/a 了/ule 。/w 但是/c 我/rr 认为/v 整体/n 来说/uls ，/w 春晚/n 有/vyou 一种/mq 强大/a 的/ude1 力量/n ，/w 这/rzv 力量/n 是/vshi 无形/b 的/ude1 ，/w 它/rr 会/v 告诉/v 你/rr ，/w 春晚/n 有/vyou 春晚/n 的/ude1 规律/n 。/w ”/w 
当/p [电影/n 导演/nnt]/nnt 难/a ，/w 还是/c 春晚/n 导演/nnt 难/a ？/w 
春晚/n 导演/nnt 和/cc [电影/n 导演/nnt]/nnt [两/q 职/ng]/mq ，/w 哪个/ry 更/d 累/a ？/w 冯小刚/nr 表示/v ：/w “/w [某一/mq 方面/n]/nz 导/v 电影/n 简单/a 得/ude3 多/a ，/w 创作/vn 上/f 不简单/v ，/w 但是/c 任务/n 少/a 。/w 而/cc 春晚/n 任务/n 太多/ad ，/w 要/v 满足/vn 每个/r 节目/n 都/d 有/vyou 它/rr 的/ude1 对象/n 。/w 所以/c 我/rr 觉得/v 春晚/n 更/d 难/a 一点/mq 。/w ”/w 冯小刚/nr 承认/v ，/w 电影/n 和/cc 电视/n “/w 很/d 不/d 一样/uyy ”/w ，/w “/w 比如/v 一部/mq 电影/n 它/rr 的/ude1 好坏/n ，/w 基本上/d 就是/v 由/p 这个/rz 导演/nnt 的/ude1 能力/n 决定/v 的/ude1 。/w 但是/c 春晚/n 远/a 不是/c 一个/mq 春晚/n 导演/nnt 的/ude1 能力/n 能够/v 决定/vn 的/ude1 ，/w 它/rr 是/vshi 国家/n 的/ude1 文艺/n 水平/n 、/w 创作/v 能力/n 、/w 制作/v 能力/n 现状/n ，/w 它/rr 就/d 直接/ad 反映/v 到/v 现在/t 的/ude1 春晚/n 的/ude1 水平/n 上去/vf ”/w 。/w 
冯小刚/nr 的话/udh 意/ng 里/f 处处/d 透着/v “/w 力不从心/vl ”/w ，/w 19日/t 他/rr 还/d 提前/vd 给/p 大家/rr [打/v 预防针/n]/nz ，/w “/w 我/rr 要说/c 我/rr 个人/n 的/ude1 能力/n ，/w 面对/v 这么/rz 一个/mq 有/vyou 30年/t 历史/n 的/ude1 春晚/n ，/w 这么/rz 多年/mq 下来/vf ，/w 它/rr 已经/d 成为/v 了/ule 一个/mq 新/a 民俗/n ，/w 想/v 改变/vn 它/rr 的/ude1 任何/rz 一个/mq 部分/n ，/w 都/d 是/vshi 很难/d 的/ude1 ”/w 。/w 至于/p 现在/t 离/v 除夕/t 不/d 远/a 了/ule ，/w 还有/v 什么/ry 心愿/n ，/w 冯小刚/nr 立即/d 说/v ：/w “/w 我/rr 希望/v 明天/t 就是/v 年三十/nz 。/w ”/w —/w —/w 早点/d 结束/v 这场/r “/w 噩梦/nhd ”/w ？/w 
延/vg 用/p “/w [冯氏/nz 幽默/a]/nz ”/w ，/w 还是/c “/w 不/d 存在/v ”/w ？/w 
冯小刚/nr 虽然/c 一再/d 暗示/v 其/rz “/w 无力/vi 改变/v 现状/n ”/w ，/w 但是/c 接手/v 了/ule 春晚/n 导演/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 还是/c 必须/d 要/v 奉献/vn 一些/mq “/w 硬货/n ”/w 的/ude1 。/w 从/p 节目单/n 来看/u ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 似乎/d 歌舞/n 类/q 节目/n 多/a 了/ule 一些/mq ，/w 而/cc 语言/n 类/q 节目/n 稍/d 少/a 了/ule 一点/mq 。/w 提及/v 语言/n 类/q 节目/n 新面孔/nz 涌现/v ，/w 冯小刚/nr 表示/v ：/w “/w 这/rzv 一页/mq ，/w 每/rz 一届/mq 春晚/n 导演/nnt 其实/d 也/d 都/d 想/v 翻/vn ，/w 但是/c 因为/c 这些/rz 经典/n 的/ude1 拐棍/n 都/d 在/p ，/w 咱就/nz 拄/v 着/uzhe 呗/y 。/w 现在/t 这些/rz 拐棍/n 没/d 了/ule ，/w 怎么办/ryv ？/w 你/rr 不得不/d 翻开/v 这/rzv 一页/mq ，/w 所以/c ，/w 马/n 年/qt 的/ude1 春晚/n [大量/m 地/ude2]/mq 出现/v 了/ule 新人/n 。/w ”/w 从/p [电影/n 导演/nnt]/nnt 风格/n 来/vf 联想/vi ，/w 似乎/d 冯小刚/nr 的/ude1 “/w [冯氏/nz 幽默/a]/nz ”/w 会/v 对/p 语言/n 类/q 节目/n 有些/rz “/w 触动/v ”/w ，/w 但是/c 冯小刚/nr 表示/v 这个/rz 期待/v “/w 不/d 存在/v ”/w ：/w “/w 我/rr 个人/n 理解/v 的/ude1 [冯氏/nz 幽默/a]/nz 更多/ad 的/ude1 是/vshi ‘/w 讽刺/v ’/w 。/w 在/p 春晚/n 上/f ，/w 可能/v 不会/v 有/vyou 那么/c 多/a 的/ude1 讽刺/vn ，/w 得/ude3 合时宜/nz ，/w 比如说/vl 麻花/nf 团队/n 有一个/mq 小品/n ，/w 是/vshi 卖/v 墓地/n 的/ude1 ，/w 特别/d 的/ude1 逗/v 。/w 真/a 把/pba 这个/rz 小品/n 搁/v 这儿/rzs ，/w 你/rr 看得/v 有/vyou 多少/ry 人/n 骂/v 春晚/n ，/w 大/a 过年/vi 的/ude1 你/rr 卖/v 墓地/n ，/w 肯定/v 是/vshi 不行/a 的/ude1 。/w ”/w 
歌舞/n 节目/n 多/a ，/w 是/vshi 给/p 年轻人/n 看/v 的/ude1 吗/y ？/w 
至于/p 歌舞/n 类/q 节目/n ，/w 2014年/t 春晚/n 颇多/d 看点/n ，/w 例如/v 庾澄庆/nr 与/cc 韩国/nsf 当/p 红/a 明星/nnd 李敏镐/nr 献/v 唱/v 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ；/w 大/a 热/a 的/ude1 银幕/n 演员/nnt 黄渤/nr 独唱/vn 一首/mq ；/w “/w 非主流/nz ”/w 音乐人/nnt 郝云/nr 演唱/v [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 群发/v 的/ude1 短信/n 我/rr 不/d 回/v 》/w ，/w 大/a 张伟/nr 带来/v 一首/mq 新歌/n 《/w 倍儿/d 爽/ag 》/w 。/w 此外/c ，/w 法国/nsf 知名/a 女星/nnd 苏菲·玛索/nrf 将/d 搭档/n 刘欢/nr 演唱/v [法国/nsf 香颂/nz]/nz 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 等等/udeng 。/w 当然/d 了/ule ，/w 还有/v 一批/mq 新生代/n 歌手/nnt 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 。/w 其中/rz 冯小刚/nr 电影/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 插曲/n 王铮亮/nr 的/ude1 歌曲/n 也/d 将/d 在/p 晚会/n 上/f 亮相/vi ，/w 对此/d ，/w 冯小刚/nr 表示/v ：/w “/w 主要/b 是/vshi 这/rzv 首/q 歌/n 好/a ，/w 非常/d 温暖/an ，/w 特别/d 适合/v 大年/n [三十/m 晚上/t]/nz 唱/v 给/p 父母/n 听/v 的/ude1 一首歌/mq 。/w ”/w 
尽管/c 歌舞/n 类/q 节目/n 的/ude1 “/w [目标/n 受众/n]/nz 群/ng ”/w 看起来/v 是/vshi 针对/p 年轻人/n 的/ude1 ，/w 但是/c 19日/t 也/d 有/vyou 网友/n 向/p 冯小刚/nr 很/d 不/d 客气/a 地/ude2 指出/v “/w [春晚/n 节目单/n]/nz 有点/d 怀旧/vn ”/w ，/w 未来/t 可能/v 要/v 接受/vn “/w 骂名/n ”/w ，/w 对此/d ，/w 冯小刚/nr 不以为然/vl ，/w “/w 明眼人/n 都/d 知道/v ，/w 你/rr 干/v 这个/rz 事/n 肯定/v 是/vshi 挨骂/v 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w 无论/c 春晚/n 弄成/nz 什么样/ryv 都会/n 是/vshi 挨骂/v 的/ude1 。/w 看春晚/nz 是/vshi 一个/mq 习惯/n ，/w 骂/v 春晚/n 现在/t 渐渐/d 也/d 成/v 了/ule 习惯/n ，/w 成/v 了/ule 一种/mq 时尚/n 了/ule 。/w ”/w 
一个/mq 字/n ，/w 难/a ！/w 
19日/t 冯小刚/nr 执导/v 的/ude1 [春晚/n 节目单/n]/nz 已经/d 对外/vn 传出/v ，/w 从/p 具体/a 节目/n 名称/n 及/cc 演员/nnt 来看/u ，/w 似乎/d 的确/d 有些/rz 新意/n ，/w 但是/c 旧/a 框架/n 好像/v 也/d 并/cc 没有/v 多/a 大/a 的/ude1 突破/vn ，/w 是不是/v 又是/c “/w 旧/a 瓶子/n 装/v 新酒/nz ”/w ，/w 春晚/n 的/ude1 整体/n 氛围/n “/w 依然/d 固/ag 我/rr ”/w ，/w 目前/t 也/d 不好/a 过早/d 下/f 定论/n 。/w 但是/c 作为/p 跑/v 了/ule “/w 春晚/n ”/w 长达/v 十年/mq 的/ude1 记者/nnt ，/w 其实/d 不用/d 去/vf 探听/v 什么/ry ，/w 我/rr 都/d 知道/v ，/w 冯小刚/nr 耍/v 不/d 出/vf 多少/ry “/w 花腔/n ”/w 。/w 央视/j 春晚/n 其实/d 不属于/v 纯粹/b 的/ude1 文艺/n 范畴/n ，/w 它/rr 像/v 是/vshi 某种/rz 思维/n 与/cc 习惯/n 的/ude1 缩影/n ，/w 它/rr 的/ude1 规则/n 固若金汤/vl ，/w 想/v 打破/v 它/rr ，/w 一个/mq 字/n ，/w 难/a ！/w 我/rr 想/v ，/w 冯小刚/nr 的/ude1 “/w 怨言/n ”/w 就是/v 他/rr 被/pbei 它/rr 吞噬/v 后/f 的/ude1 一种/mq 无力/vi 感/vg 吧/y 。/w (/w 张漪/nr )/w 
2014/m [春晚/n 节目单/n]/nz 
春晚/n 先导/n 片/q ：/w 《/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry 》/w 
1/m 、/w 歌曲/n 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w (/w 李玟/nr 、/w 沙宝亮/nr 、/w 张靓颖/nr 、/w 林志炫/nr )/w 
2/m 、/w 舞蹈/n 《/w 万马奔腾/nz 》/w 
3/m 、/w 歌曲/n 《/w 群发/v 的/ude1 短信/n 我/rr 不/d 回/v 》/w (/w 郝云/nr )/w 
4/m 、/w 腹语/nz 《/w 空空/z 大拜年/nz 》/w (/w 刘成/nr )/w 
5/m 、/w 歌曲/n 《/w 张灯结彩/vl 》/w (/w 王二妮/nr 、/w 阿宝/nz )/w 
6/m 、/w 小品/n 《/w 扰民/v 》/w (/w 蔡明/nr 、/w 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 华少/nr )/w 
7/m 、/w 歌曲/n 《/w 时间/n 去哪儿/nz 》/w (/w 王铮亮/nr )/w 
8/m 、/w 歌舞/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 夜晚/n 》/w (/w 梁家辉/nr ，/w 陈慧琳/nr )/w 
9/m 、/w 小品/n 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w (/w 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng )/w 
10/m 、/w 歌曲/n 《/w 答案/n 》/w (/w 杨坤/nr 、/w 郭采洁/nr )/w 
11/m 、/w 小品/n 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 个人/n 》/w (/w 冯巩/nr 等/udeng )/w 
12/m 、/w 歌曲/n 《/w 倍儿/d 爽/ag 》/w (/w 大/a 张伟/nr )/w 
13/m 、/w 魔术/n YIF/x 
14/m 、/w 创意/n 舞蹈/n ：/w 《/w 一马当先/dl 》/w 
15/m 、/w 舞蹈/n ：/w 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w (/w 刘欢/nr +/w 法国/nsf 女演员/nnd ，/w 可能/v 是/vshi 苏菲·玛索/nrf )/w 
16/m 、/w 歌曲/n 《/w [英雄/n 赞歌/n]/nz 》/w (/w 王芳/nr )/w 
17/m 、/w 歌曲/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w (/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt )/w 
18/m 、/w 舞蹈/n 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w (/w 孙楠/nr )/w 
19/m 、/w [儿童/n 舞蹈/n]/nz 《/w [歌舞/n 青春/n]/nz 》/w 
20/m 、/w 相声/n 《/w 麻烦/an 不/d 麻烦/an 》/w (/w 曹云金/nr 、/w 刘云天/nr )/w 
21/m 、/w 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w (/w 黄渤/nr )/w 
22/m 、/w 杂技/n 《/w [春花/nz 烂漫/z]/nz 》/w 
23/m 、/w 京剧/n 《/w [同光/nz 十三/m 绝/d]/nz 》/w 
24/m 、/w 创意/n 节目/n ：/w 侧/ng 躺/v 剧/n 
25/m 、/w 小品/n 《/w 幸福/a 》/w (/w 孙涛/nr 、/w 邵峰/nr 、/w 牛莉/nr )/w 
26/m 、/w 歌曲/n 《/w 老/a 阿姨/n 》/w (/w 韩磊/nr )/w 
27/m 、/w 创意/n 武术/n 节目/n 《/w 剑心/nz 书/n 韵/n 》/w 
28/m 、/w 歌曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w (/w 李敏镐/nr 、/w 庾澄庆/nr )/w 
29/m 、/w 创意/n 器乐/nnt 《/w [野蜂/nz 飞舞/v]/nz 》/w (/w 郎朗/nr )/w 
30/m 、/w 小品/n 《/w 还是/c 那/rzv 点/qt 事儿/n 》/w (/w 武斌/nr 、/w 周炜/nr )/w 
31/m 、/w 舞蹈/n 《/w [百花/n 争妍/nz]/nz 》/w 
32/m 、/w 少数民族/n 歌舞/n 串烧/nz 《/w 欢歌/v 》/w 
33/m 、/w 直通/v 春晚/n 歌曲/n 版/n [四/m 强/a]/mq 节目/n 
34/m 、/w 歌曲/n 《/w 套马杆/nz 》/w (/w 乌兰图雅/nrf )/w 
35/m 、/w 歌曲/n 《/w 卷珠帘/nz 》/w (/w 霍尊/nr )/w 
36/m 、/w 歌曲/n 《/w 天/qt 耀/v 中华/nz 》/w (/w 姚贝娜/nr )/w 
零点/n 
37/m 、/w 快板/n 《/w 年味儿/nz 》/w (/w 张国立/nr )/w 
38/m 、/w 歌曲/n 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w (/w 张明敏/nr )/w 
39/m 、/w 歌曲/n 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w (/w 李谷一/nr 、/w 蒋大为/nr )/w (/w 以/p 当晚/t 演出/vn 为准/v )/w 
