人民网/nz 乌苏/ns 1月20日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 姚明/nr ）/w “/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 决定/v 做/v 的/ude1 好/a ，/w 各项/r 惠民/ns 政策/n 一条/mq 又/d 一条/mq ，/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 机构/n 要/v 减少/vn ，/w 农民/nnt 的/ude1 财产/n 一定/b 要/v 保护/vn 好/a …/w …/w ”/w 在/p 新疆/ns 乌苏市/ns [和平路/ns 社区/n]/ns 的/ude1 文化/n 活动室/n 里/f ，/w 马莉莉/nr 正/d 和/cc 其他/rzv [5/m 位/q]/mq 老大妈/n 排练/v 西湖/ns 小曲/n 。/w 
马莉莉/nr 是/vshi [乌苏市/ns 西湖镇/ns 文化站/nis]/nt 站长/nnt ，/w 2013年12月/t ，/w 马莉莉/nr 接到/v 通知/n ，/w 乌苏市/ns 西湖镇/ns 的/ude1 西湖/ns 小曲/n 被/pbei 定为/v 2014年/t 乌苏市/ns [春节/t 晚会/n]/nz 参演/v 节目/n 之一/rz 。/w 这/rzv 下/f ，/w 可/v 忙/v 坏/a 了/ule 马莉莉/nr ，/w 联系/v 演员/nnt 、/w 找/v 人/n 写/v 唱词/n 、/w 排练/v 。/w “/w 我们/rr 专门/d 协调/v [和平路/ns 社区/n]/ns 的/ude1 文化/n 活动室/n 当作/v 排练/vn 场地/n ，/w 已经/d 在/p 乌苏市/ns 排练/v 十多天/m 了/ule ，/w 能/v 参加/v 乌苏市/ns 的/ude1 [春节/t 晚会/n]/nz ，/w 我们/rr 的/ude1 演员/nnt 都/d 很/d 兴奋/a ，/w 排练/v 起来/vf 也/d 不/d 觉得/v 累/a 了/ule 。/w ”/w 马莉莉/nr 说/v 。/w 
这些/rz 天/qt ，/w [乌苏市/ns 文工团/nis]/nt 的/ude1 演员/nnt 们/k 也/d 是/vshi 忙/v 的/ude1 不亦乐乎/vl ，/w 排练/v 舞蹈/n 、/w 练/v 歌/n 、/w 选/v 服装/n ，/w 在/p 全力/d 筹备/vn 好/a 乌苏市/ns 2014年/t [春节/t 晚会/n]/nz 。/w 
筹备/vn 2014年/t 乌苏/ns 春晚/n ，/w 只是/d 2014年/t 乌苏市/ns 迎新春/nz [文化/n 活动/vn]/nz 中/f 的/ude1 一项/mq 活动/vn 。/w 记者/nnt 从/p [乌苏市/ns 文化/n 体育/n 广播/vn 影视/b 局/n]/nt 了解到/v ，/w 为/p 欢庆/v 2014年/t 春节/t 、/w 元宵节/t ，/w 营造/v 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 节日/n 气氛/n ，/w 乌苏市/ns 将/d 开展/v [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 喜迎/v 佳节/n 。/w 
都/d 说/v “/w 正月十五/t 看花灯/nz ”/w ，/w 2014年/t ，/w 乌苏/ns 市民/n 可/v 不用/d 等到/v 那么/c 晚/tg 。/w 据/p 了解/v ，/w 乌苏市/ns 将/d 在/p 1月22日/t 小/a 年/qt 之前/f 将/d 花灯/n 布展/vn 完/vi ，/w 2月18日/t 撤/v 展/vg ，/w 花灯/n 展出/v 历时/vi 近/a 一个/mq 月/n 。/w 
“/w 以前/f 花灯/n 展/vg ，/w 春节/t 上班/vi 之后/f 开始/v 制作/vn ，/w 正月十五/t 展出/v ，/w 之后/f 就/d 匆匆/z 撤/v 展/vg ，/w 不但/c 花费/v 人力/n 物力/n 财力/n ，/w 也/d 没有/v 起到/v 好/a 的/ude1 展出/vn 效果/n 。/w ”/w [乌苏/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w [乌苏市/ns 文化/n 体育/n 广播/vn 影视/b 局/n]/nt 局长/nnt 肖静/nr 说/v 。/w 2014年/t 的/ude1 花灯/n 展/vg 提前/vd 到/v 春节/t 前/f ，/w 既/c 烘托/v 了/ule 节日/n 气氛/n ，/w 也/d 起到/v 了/ule 展出/v 效果/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2014年/t 花灯/n 制作/v 以/p “/w [幸福/a 家园/n]/nz 大/a 美/b 乌苏/ns ”/w 为/p 主题/n ，/w 突出/a “/w 产业/n 强/a 市/n 、/w 生态美/nz 市/n 、/w 文化/n 名/q 市/n 、/w 民生/n 惠/vg 市/n ”/w [发展/vn 目标/n]/nz ，/w 全市/n [112/m 个/q]/mq 单位/n 将/d 在/p 新城区/ns 和/cc 老城区/ns 展出/v 各自/rr 制作/v 的/ude1 花灯/n ，/w 展位/n 将/d 长达/v [1500/m 米/q]/mq 。/w 
“/w 新年/t 来/vf 祝福/vn 到/v ”/w ，/w 在/p 春节/t 前/f ，/w [乌苏市/ns 书画/n 协会/nis]/nt 还/d 将/d 组织/n 书画/n 协会/nis 的/ude1 书法家/nnt 们/k 为/p 基层/n 群众/n 送/v 春联/n 、/w “/w 福/n ”/w 字/n 。/w 同时/c ，/w 由/p 乌苏市/ns 书画/n [协会/nis 组织/n]/nt 的/ude1 “/w 迎新春/nz 书画展/n ”/w 将/d 在/p 1月24日/t 举行/v ，/w 届时/d ，/w 你/rr 不但/c 能/v 欣赏/vn 到/v 乌苏/ns 书画家/nnt 的/ude1 书法/n [美术/n 作品/n]/nz ，/w 还/d 能/v 领略/vn 到/v “/w 金三角/ns ”/w 地区/n 书画家/nnt 的/ude1 迎新春/nz 书画/n 风采/n 。/w 
社火/n 表演/vn 是/vshi 每年/r 元宵节/t 的/ude1 重头戏/n ，/w 2014年/t 元宵节/t ，/w 表演/v 内容/n 和/cc 形式/n 会/v 更加/d 精彩/a 多样/a 。/w 据/p 了解/v ，/w 2014年/t 乌苏市/ns 共有/v [哈/b 图/n 布/n 呼/v 镇/n]/ns 、/w [车/n 排/v 子/ng 镇/n]/ns 、/w 石桥乡/ns 等/udeng [15/m 个/q]/mq 乡镇/n 参加/v 社火/n 表演/vn ，/w 除/p 表演/v 传统/n 的/ude1 舞狮/vn 、/w 舞龙/v 、/w 秧歌/n 等/udeng 外/f ，/w 还/d 新增/v [民族/n 特色/n]/nz [舞蹈/n 表演/vn]/nz 、/w 锣鼓/n 表演/vn 、/w 高跷/n 表演/vn 、/w 彩妆/n 表演/v 花车/n 表演/vn 等/udeng 表演/v 内容/n ，/w 将/d 迎新春/nz 庆祝/v 活动/vn 推向/v 高潮/n 。/w 
