晏少翔/nr [告别/vi 仪式/n]/nz 现场/s 。/w 
中国/ns [工笔/n 重/a 彩画/n]/nz 大师/nnt 晏少翔/nr 的/ude1 遗体/n [告别/vi 仪式/n]/nz 19日9时/t 在/p 沈阳/ns 回/v 龙岗/nz 革命/vn 公墓/n 回/v 龙/n 厅/n 举行/v ，/w 辽沈/n 地区/n 书画界/n 的/ude1 专家/nnt 和/cc 学者/nnt 及/cc 晏少翔/nr 的/ude1 亲友/n 纷纷/d 赶到/v 现场/s 来/vf 送/v 晏/ag 老/a 最后/f 一程/nz 。/w 书法家/nnt 庄廷伟/nr 特别/d 撰写/v 一幅/mq 挽联/n ：/w “/w （/w 上联/n ）/w 百年/mq 耆老/nz ，/w 澹泊/nz 义/ng 骨/ng 亦/d 奇/ag 。/w 黄/a 张/q 亲授/nz ，/w 转益多师/n ，/w 直/d 承/vg 唐宋/nz 人物/n 法度/n ，/w 神州/n 自/p 兹/Rg 惜/vg 圣手/n 。/w （/w 下联/n ）/w [一代/n 宗师/n]/nz ，/w 温煦/nz 仁风/nz 可/v 钦/vg 。/w [四/m 老/a]/mq 比肩/nz ，/w 遍/qv 栽/v 桃李/n ，/w 宏/nz 启/v 今朝/t 工笔/n 格局/n ，/w 画史/nz 从此/d 仰大星/nr 。/w ”/w 仪式/n 庄严/a 而/cc 平静/a ，/w 就/d 像/v 晏/ag 老/a 为/p 人/n 那/rzv 般/uyy ，/w 低调/n 而/cc 有/vyou 品行/n 地/ude2 为/p [绘画/n 艺术/n]/nz 贡献/n 了/ule 毕生/b 的/ude1 精力/n 。/w 这位/r [一代/n 宗师/n]/nz 桃李满天下/n ，/w 后辈/n 也/d 会/v 将/d 他/rr 的/ude1 画技/n 品德/n 继承/v 下去/vf 。/w 
晏/ag 老/a 仙逝/vi 中国/ns 美术界/n 的/ude1 [重大/a 损失/n]/nz 
19日/t 记者/nnt 赶到/v 现场/s 采访/v ，/w [鲁迅/nr 美术/n 学院/nis]/ntu 院长/nnt 韦尔申/nr 在/p [告别/vi 仪式/n]/nz 上/f 介绍/v 晏少翔/nr 生平/n 时/ng ，/w 对/p 其/rz 画品/nz 、/w 人品/n 以及/cc 在/p 美术界/n 做出/v 的/ude1 贡献/n 予以/vx 高度/d 概括/v ，/w “/w 晏少翔/nr 先生/n 是/vshi 研精/nz 古法/nz 的/ude1 大家/rr ，/w 他/rr 功/n 在/p 当代/t 而/cc 惠及/v 后人/n 的/ude1 作为/p 令人/v 赞叹/vn 。/w 先生/n 一生/n 为/p 人/n 笃厚/a ，/w 处世/vi 达观/a ，/w 把/pba 自己/rr 全部/m 的/ude1 精力/n 和/cc 热血/n 都/d 倾注/v 在/p 为/p 之/uzhi 奋斗/vi 的/ude1 艺术/n 事业/n 和/cc [艺术/n 创作/vn]/nz 之中/f 。/w 在/p 晏少翔/nr 先生/n 晚年/t 之/uzhi 时/ng ，/w 他/rr 仍/d 笔耕不辍/vl ，/w 临池/nz 演绎/v ，/w 其/rz 非凡/z 的/ude1 [艺术/n 人生/n]/nz 受到/v 广大/b 师生/n 和/cc 同行/n 的/ude1 尊敬/vn 和/cc 爱戴/vn 。/w 晏少翔/nr 先生/n 所/usuo 取得/v 的/ude1 艺术/n 成就/n 在/p [中国/ns 近代/t]/nz 绘画/n 史上/d 占有/v [重要/a 地位/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 仙逝/vi 是/vshi [鲁迅/nr 美术/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 一大/n 损失/n ，/w 更是/d 中国/ns 美术界/n 的/ude1 [重大/a 损失/n]/nz 。/w ”/w 正是/v 晏/ag 老/a 独有/v 的/ude1 [人格/n 魅力/n]/nz ，/w [不少/m 年/qt]/mq 近/a 八十/m 、/w 拄/v 着/uzhe 拐杖/n 、/w 由/p 家人/n 搀扶/v 的/ude1 老/a 学者/nnt 、/w 老/a 教授/nnt 冒着/v 严寒/an 赶到/v 现场/s ，/w 他们/rr 与/cc 晏少翔/nr 亦/d 师/ng 亦/d 友/ng ，/w 沉浸/vi 在/p 悲痛/an 之中/f ，/w 一步/mq 一/m 回头/vi 地/ude2 回望/v 着/uzhe 大屏幕/nz 中/f 晏/ag 老/a 和蔼/a 慈祥/a 的/ude1 照片/n ，/w 而/cc 许多/mq 受/v 过/uguo 晏/ag 老/a 教导/vn 如今/t 成为/v 美术/n 教学/vn 中流砥柱/n 的/ude1 教授/nnt 们/k 暗自/d 拭去/nz 眼角/n 泪水/n 。/w 
生前/t 嘱托/vn 我/rr 的/ude1 事儿/n 越/d 简单/a 越好/d 
19日/t 现场/s ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 为/p [告别/vi 仪式/n]/nz 忙/v 前/f 忙/v 后/f 的/ude1 晏少翔/nr 的/ude1 儿子/n 晏国辉/nr ，/w 他/rr 平静/a 的/ude1 面庞/n 上/f 神情/n 有/vyou [一/d 丝/n]/mq 凝重/z 。/w 据/p 其/rz 透露/v ，/w 注重/v 养生/vn 的/ude1 晏少翔/nr 多年/mq 都/d 没/d 去/vf 过/uguo 医院/nis ，/w 老人家/n 几乎/d 没/d 想/v 过/uguo 身后事/nz 该/rz 如何/ryv 操办/v ，/w “/w 父亲/n 身体/n 一直/d 很/d 硬朗/a ，/w 也/d 爱/v 和/cc 别人/rr 聊天/vi ，/w 对/p 人/n 也/d 热情/an 。/w 他/rr 平时/t 的/ude1 要求/n 特别/d 少/a ，/w 也/d 就是/v 画画/vn ，/w 看些/v 新闻/n ，/w 尽量/d 不/d 给儿女/nz 们/k 添麻烦/vl 。/w ”/w 晏/ag 老/a 的/ude1 平易近人/vl 在/p 圈/qv 中/f 早已/d 传遍/v ，/w 晏国辉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 父亲/n 经常/d 告诉他/nz 的/ude1 一句话/l 就是/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 事儿/n 越/d 简单/a 越好/d ，/w 尽量/d 别/d 给/p 别人/rr 添麻烦/vl 。/w ”/w 此次/rz [告别/vi 仪式/n]/nz 上/f 的/ude1 遗像/n 是/vshi 晏国辉/nr 在/p 家中/s 为/p 晏老照/nr 的/ude1 ，/w 自然/n 而/cc 富有/v 生活/vn 气息/n 。/w 晏国辉/nr 表示/v 遵照/v 老人家/n 生前/t 的/ude1 嘱托/vn ，/w 仪式/n 简单/a 朴素/a 。/w 
老友/n 追忆/v 许勇/nr 遗憾/a 未完成/nz 共同/d 画作/n 
记者/nnt 在/p 现场/s 采访/v 了/ule 不少/m 晏少翔/nr 生前/t 的/ude1 老友/n 及/cc 学生/nnt ，/w 提起/v 自己/rr 与/cc 晏/ag 老/a 的/ude1 交往/vn ，/w 他们/rr 总会/nis 说/v 上/f 好/a 几个/mq 难忘/a 的/ude1 经历/n 。/w [鲁迅/nr 美术/n 学院/nis]/ntu 教授/nnt 、/w 著名/a 画马/nz 名家/n 许勇/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 连续/a 叹/v 了/ule 好/a 几/m 口气/n ，/w “/w 我/rr 很/d 后悔/v 呀/y ，/w 后悔/v 呀/y 。/w ”/w 许勇/nr 和/cc 晏少翔/nr 相识/vi 于/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz 五十年代/t ，/w 当时/t 许勇/nr 从/p [东北/ns 美/b 专/a]/nt （/w [鲁迅/nr 美术/n 学院/nis]/ntu 前身/n ）/w 毕业/v 并/cc 留校/v 任教/vi ，/w 而/cc 晏少翔/nr 刚/d 到/v 沈阳/ns ，/w 两人/mq 因/p 共同/d 临摹/v 古画/n 而/cc 结缘/vi ，/w 交情/n 颇/d 深/a 。/w 许勇/nr 感慨/v 地/ude2 说/v 自己/rr 曾经/d 约/d 好/a 和/cc 晏少翔/nr 共同/d 创作/vn [两/q 幅/q]/mq 画/v ，/w “/w 当时/t 说/v 的/ude1 是/vshi 我/rr 画马/nz ，/w 晏老/nr 画景/nz 。/w 其中/rz 一幅画/mq 晏/ag 老/a 把/pba 松树/n 画/v 好/a 了/ule ，/w 等/udeng 着/uzhe 我/rr 把/pba 马/n 填上/v ；/w 而/cc [另一/m 幅/q]/mq 是/vshi 我/rr 勾勒/v 了/ule 马/n ，/w 还/d 没/d 来得及/v 送给/v 晏老描/nr 景/ng 。/w 几/m 月/n 前/f ，/w 国/n 辉/ng 曾经/d 询问/v 过/uguo 画作/n 的/ude1 情况/n ，/w 可/v 我/rr 突然/ad 就/d 找/v 不/d 着/uzhe 画/v 了/ule 。/w ”/w 遗憾/a 万千/m 的/ude1 许勇/nr 认真/ad 表示/v 自己/rr 近期/t 一定/b 要/v 完成/vn 这/rzv [两/q 幅/q]/mq 作品/n ，/w “/w 我/rr 要/v 亲自/d 送到/v 晏国辉/nr 手中/s 。/w ”/w 与/cc 晏/ag 老/a 结交/v [30/m 余年/q]/mq 的/ude1 著名/a 辽海/nz 文化学者/nnd 、/w [沈阳/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 编审/v 初国卿/nz 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 目前/t 正在/d 撰写/v 《/w 晏少翔/nr 传/v 》/w ，/w 他/rr 对/p 晏/ag 老/a 的/ude1 作品/n 有着/v 很深/d 的/ude1 见解/n ，/w “/w 在/p 现代/ntc 的/ude1 [工笔/n 重/a 彩画/n]/nz 家中/s ，/w 继承/v 传统/n 并/cc 将/d 学院派/n 与/cc 文人画/nz 结合/v 得/ude3 最好/d 的/ude1 就是/v 晏公/nr 。/w 美术界/n 曾/d 评论/n 晏公/nr 作品/n 有/vyou ‘/w 宋/tg 画/v 风范/n 而/cc 去/vf 其/rz 板/ng ’/w 。/w 我/rr 认为/v 这/rzv ‘/w 宋/tg 画/v 风范/n ’/w 就是/v 学院派/n 和/cc 书卷气/n ，/w 而/cc ‘/w 去/vf 其/rz 板/ng ’/w 则/d 是/vshi 画面/n 的/ude1 生动/a 、/w 清新/a 和/cc 雅致/a 。/w 这/rzv 一点/mq ，/w 正是/v 当代/t 许多/mq 画家/nnt 所/usuo 缺乏/v 的/ude1 。/w ”/w （/w 张宁/nr ）/w 
