1月18日/t ，/w 在/p 7/m 坊/ng 街/n 创意/n [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz A/x 区/n ，/w 乌鲁木齐市/ns 民/ng 刘玉/nr 带着/vn [一/d 岁/qt]/mq 半/m 的/ude1 儿子/n 刘炜/nr 龙/n 猜灯谜/nz 。/w 魏向阳/nr 摄/vg 
猜灯谜/nz ，/w 看/v 剪纸/n ，/w 画/v 吉祥/n 马/n ，/w 淘/v 小吃/n …/w …/w 18日/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 2014年7/t 坊/ng 街/n “/w 迎新春/nz ”/w 剪纸/n 灯谜/n 会/v 正式/ad 开幕/vi 。/w 
18日/t 是/vshi 7/m 坊/ng 街/n “/w 迎新春/nz ”/w 剪纸/n 灯谜/n 会/v 的/ude1 第一天/mq 。/w 位于/v 温泉/n 西路/n 的/ude1 7/m 坊/ng 街/n 创意/n [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz A/x 区内/n [大/a 红灯笼/n]/nz 早已/d 挂起/v ，/w 年/qt 味/ng 十足/z 。/w 一旁/f 红/a 纸/n 上/f 的/ude1 灯谜/n 吸引/v 了/ule 不少/m 市民/n 驻足/vi 。/w 
“/w 春节/t 还/d 没/d 到/v ，/w 7/m 坊/ng 街/n 先/d 给/p 大家/rr 带来/v 了/ule 年/qt 味/ng 。/w ”/w [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李光明/nr 和/cc 爱人/n 细细/d 琢磨/v 谜底/n ，/w 并/cc 把/pba 谜底/n 记/v 在/p 一张/mq 废旧/b 报纸/n 上/f 。/w 看着/v 旁边/f 的/ude1 年轻/a 小伙子/n 看/v 会儿/qt 谜面/n 看/v 会儿/qt 手机/n ，/w 李光明/nr 好奇/a 地/ude2 凑/v 上去/vf 才/d 知道/v 小伙子/n 在/p 通过/p 网络/n 查/v 谜底/n 。/w 
“/w 猜灯谜/nz 就/d 图/n 个/q 乐/a 和/cc ，/w 咱们/rr 就/d 别/d 查/v 了/ule 。/w ”/w 李光明/nr 对/p 妻子/n 说/v ，/w 两人/mq 继续/v 对/p 着/uzhe 灯谜/n “/w 挠头/vi 破解/v ”/w 。/w 经过/p 努力/ad ，/w 夫妻/n 俩/m 猜出/nz [18/m 个/q]/mq 灯谜/n ，/w 赢得/v 了/ule 7/m 坊/ng 街/n 艺术家/nnt 书写/v 的/ude1 春联/n 。/w 
台湾/ns 著名/a 小吃/n 烧仙草/nz 、/w [北京/ns 特色/n 小吃/n]/nz 冰糖葫芦/nf 等/udeng ，/w 成/v 了/ule 灯谜/n 会上/n 的/ude1 又/d 一道/d 风景/n 。/w [六/m 年级/n]/mq 学生/nnt 吴博文/nr 吃/v 着/uzhe 冰糖葫芦/nf 猜/v 着/uzhe 灯谜/n ，/w 被/pbei 他/rr 的/ude1 同学/n 称为/v “/w 最/d 有/vyou 灯谜/n 会/v 范儿/nz ”/w 。/w 吴博文/nr 还/d 在/p 灯笼/n 下/f 拍/v 了/ule 张/q 照片/n ，/w 作为/p 自己/rr 第一次/mq 参加/v 灯谜/n 会/v 的/ude1 留念/vn 。/w 
在/p 展区/n 内/f ，/w 7/m 坊/ng 街/n 艺术家/nnt 也/d 为/p 市民/n 准备/v 了/ule 礼物/n 。/w 剪纸/n 、/w 泥塑/n 、/w 宝石画/nz 等/udeng 也/d 吸引/v 了/ule 市民/n 目光/n 。/w 将/d 红/a 纸/n 对折/vn ，/w 自治/vn 区级/b [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 剪纸/n 传承人/nz 、/w 7/m 坊/ng 街/n 入/v 驻/v 艺术家/nnt 王革/nr 手中/s 的/ude1 剪刀/n 舞动/v ，/w 一张/mq 普通/a 大红/b 纸/n 很快/d 就/d 变成/v 了/ule 带着/vn 花纹/n 的/ude1 “/w 福/n ”/w 字/n 。/w 
7/m 坊/ng 街/n [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 7/m 坊/ng 街/n 作为/p 新疆/ns 首家/n [文化/n 创意/n 产业园/nz]/nz ，/w 一直/d 把/pba “/w 为/p 人们/n 提供/v 优质/b 的/ude1 文化/n 服务/vn ”/w 放在/v 工作/vn 首位/n 。/w 今年/t 的/ude1 “/w 迎新春/nz ”/w 剪纸/n 灯谜/n 会/v ，/w 也/d 是/vshi 7/m 坊/ng 街/n 全体/n 艺术家/nnt 参与/v 的/ude1 活动/vn ，/w 希望/v 能/v 给/p 市民/n 带来/v 一场/mq 充满/v 年/qt 味/ng 又/d 带有/v [文化/n 艺术/n]/nz 感/vg 的/ude1 灯谜/n 会/v 。/w 
此次/rz 灯谜/n 会/v 将/d 持续/vd 至/p 2月6日/t ，/w 相关/vn 系列/n 活动/vn 将/d 陆续/d 展开/v 。/w 
