2013年/t 影响/v 台湾/ns 人/n [心理/n 健康/a]/nz 之/uzhi 十大/mq [社会/n 新闻/n]/nz 19日/t 揭晓/vi ，/w 一则/c 有关/v [家庭/n 暴力/n]/nz 的/ude1 新闻/n 居/v 首/q 。/w 
这/rzv 十大/mq 新闻/n 是/vshi 从/p 2013年1月/t 至/p 11月/t 间/f 台湾/ns 发生/v 的/ude1 、/w 经/p 两家/mq 以上/f [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 [社会/n 新闻/n]/nz 中/f ，/w 由/p [617/m 位/q]/mq 台湾/ns [心理/n 咨询师/nnt]/nnt 投票/vi 选出/v 的/ude1 。/w 
排名/vi 首位/n 的/ude1 是/vshi 发生/v 在/p 2012年10月/t 的/ude1 一则/c 家暴/nz 丑闻/n ：/w 新北市/ns 一/m 女子/n 因/p 不满/an 丈夫/n 长期/d 家暴/nz 而/cc [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 丈夫/n 携/v [10/m 岁/qt]/mq 儿子/n 到/v 她/rr 的/ude1 工作/vn 地点/n 骚扰/v ，/w 并/cc 当/p 儿子/n 的/ude1 面/nf 砍伤/v 了/ule 她/rr 。/w 
其他/rzv 入选/v 新闻/n 还有/v 洪仲丘/nr 事件/n 、/w 涉及/v [食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 大/a 统/vi 公司/nis 混充/nz 油/n 事件/n 、/w 大学/nis 教授/nnt 公开/ad 歧视/vn 同性恋/vi 事件/n ，/w 以及/cc 初中生/nnd 因/p 感情/n 不顺/v 而/cc 自杀/vi 等/udeng 。/w 
[台湾/ns 师范大学/nis]/ntu [教育/vn 心理/n]/nz 与/cc 辅导/v 学系/nz 陈学志/nr 教授/nnt 说/v ，/w 这些/rz 新闻/n 反映/v 出/vf 影响/v [心理/n 健康/a]/nz 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 因素/n ：/w 和谐/a 的/ude1 [家庭/n 关系/n]/nz ，/w 以及/cc 社会/n 能否/v 提供/v 更/d 公平/a 、/w 平等/a 、/w 正义/n 的/ude1 环境/n 。/w 
