清末/t 时期/n 拍摄/v 的/ude1 照片/n 。/w 
[清华大学/ntu 历史系/nit]/nz 教授/nnt 李伯重/nr 在/p 《/w 文汇报/nz 》/w 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 指出/v ，/w 不断/d 改进/v 对/p 历史/n 的/ude1 认识/vn ，/w 是/vshi 历史学家/nnd 的/ude1 责任/n 。/w 如果/c 历史学家/nnd 一代/n 一代/n 延续/v 前人/n 的/ude1 说法/n ，/w 那/rzv 就/d [没有/v 必要/a]/nz 有/vyou 历史学家/nnd 了/ule 。/w 历史学家/nnd 必须/d 不断/d 地/ude2 为/p 社会/n 大众/ntc 提供/v 新的/a 见解/n 和/cc 看法/n ，/w 这/rzv 就/d 需要/v 不断/d 挑战/vn 过去/vf 。/w 这/rzv 不是/c 故意/d 去/vf 挑战/vn ，/w 而是/c 我们/rr 根据/p 新的/a 材料/n ，/w 运用/v 新的/a 方法/n ，/w 应对/v 新的/a [社会/n 需求/n]/nz 和/cc [社会/n 心理/n]/nz 而/cc 提供/v 的/ude1 对/p 历史/n 的/ude1 新/a 看法/n 。/w 
例如/v 清朝/ns 是否/v 闭关自守/vl ，/w 过去/vf 教科书/n 都/d 这样/rzv 说/v 。/w 但是/c 如果/c 我们/rr 认真/ad 看/v 史料/n ，/w 并/cc 对比/vn 当时/t 世界/n [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 情况/n ，/w 那么/c 我们/rr 将/d 会/v 看到/v ，/w 清代/t 中国/ns 不仅/c 没有/v 闭关自守/vl ，/w 而且/c 相比/vi 世界/n 上/f 大多数/m 国家/n ，/w 可/v 说/v 是/vshi 相当/d 开放/v ，/w 也/d 因此/c 导致/v [19/m 世纪/n]/mq 中期/f 以前/f 中国/ns 在/p [世界/n 贸易/vn]/nz 中/f 占据/v 中心/nis 地位/n 。/w 这/rzv 是/vshi 贡德·弗兰克/nrf （/w AndreGunderFrank/x ）/w 在/p 《/w [白银/n 资本/n]/nz 》/w 一/m 书/n 中/f 所/usuo 得出/v 的/ude1 结论/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w [19/m 世纪/n]/mq 初期/f 以前/f 中国/ns 是/vshi 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 贸易/vn 国/n 。/w [16/m -/w 18/m 世纪/n]/mq 流入/v 中国/ns 的/ude1 白银/n 占/v 世界/n 产量/n 的/ude1 一半/m ，/w 而/cc 白银/n 成为/v [国际/n 贸易/vn]/nz 中/f 的/ude1 硬通货/n ，/w 就是/v 因为/c 中国/ns 使用/v 白银/n ，/w [西方/ns 国家/n]/nz 要/v 用/p 白银/n 来/vf 与/cc 中国/ns 做生意/nz ，/w 因此/c 为/p 白银/n 展开/v 了/ule 激烈/a 的/ude1 斗争/vn 。/w 所以/c ，/w 中国/ns 对/p 他们/rr 的/ude1 影响/vn 是/vshi 非常/d 大/a 的/ude1 。/w 当时/t ，/w 中国/ns 不仅/c 是/vshi 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 经济体/n ，/w 也/d 是/vshi [世界/n 经济/n]/nz 的/ude1 中心/nis ，/w 大家/rr 都/d 来/vf 和/cc 中国/ns 做生意/nz ，/w 中国/ns [产品/n 出口/vn]/nz 到/v 国外/s 都/d 是/vshi 出/vf 超/v 。/w 如果/c 在/p 闭关自守/vl 的/ude1 构架/n 下/f 这种/r 情况/n 是/vshi 无法/v 解释/vn 的/ude1 。/w 此外/c ，/w 在/p 当时/t 的/ude1 [国际/n 环境/n]/nz 中/f ，/w 中国/ns 也/d 不/d 可能/v 实现/vn 闭关自守/vl ，/w 正如/v 史景迁/nr （/w JonathanSpence/x ）/w 所/usuo 说/v ：/w “/w 从/p 1600年/t 以后/f ，/w 中国/ns 作为/p 一个/mq 国家/n 的/ude1 命运/n ，/w 就/d 和/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 交织/v 在/p 一起/s 了/ule ，/w 不得不/d 和/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 一道/d 去/vf 搜寻/v 稀有/a 资源/n ，/w 交换/v 货物/n ，/w 扩大/v 知识/n 。/w ”/w 
所谓/v 清朝/ns “/w 闭关自守/vl ”/w ，/w 是/vshi 到/v 了/ule [19/m 世纪/n]/mq ，/w 西方/ns 建立/v 了/ule 西方/ns 主导/n 的/ude1 完善/vn 的/ude1 [国际/n 贸易/vn]/nz 制度/n 和/cc 贸易/v 手段/n 后/f ，/w 中国/ns 未能/v 适应/vn 这种/r 新/a 贸易/v 体系/n ，/w 因此/c 才/d 显得/v 是/vshi 闭关自守/vl 了/ule 。/w （/w 刘悦/nr ）/w 
