[手机/n 短信/n]/nz 截图/vn 。/w 
近日，一/t 名叫/v 何爱华/nr 的/ude1 女士/n [实名/gi 举报/vn]/nz 称/v ，/w 因/p 陷入/v 离婚/vn [房产/n 纠纷/n]/nz ，/w 审理/v 此案/r 的/ude1 原/b [山东/ns 枣庄/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 隋明善/nr 和/cc 执行庭/n 庭长/nnt 孙毅/nr 分别/d 向/p 其/rz 索贿/vi 20万/m 和/cc 10万/m 。/w 据/p 了解/v ，/w 隋明善/nr 曾任/v [枣庄/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt ，/w 后/f 调任/v [山东省/ns 高级/a 人民法院/nis 审判/vn 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w 审判员/nnt ，/w 目前/t 已/d 退休/v 。/w 
[山东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 宣传处/n 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 省/n 高院/n 看到/v 了/ule 相关/vn 举报/v 材料/n ，/w 因/p 举报/v 内容/n 是/vshi 隋明善/nr 在/p [枣庄/ns 中/f 院/n]/nt 任/v 上/f 的/ude1 事情/n ，/w 目前/t [枣庄/ns 中/f 院/n]/nt 已经/d 展开/v 调查/vn 。/w 
举报/v 人称/n 托/v 前夫/n 给/p 法官/nnt 20万/m 
2009年9月10日/t ，/w 何爱华/nr 向/p [北京市/ns 朝阳区/ns 人民法院/nis]/nt 提起/v 诉讼/vn ，/w [朝阳区/ns 法院/nis]/nto 判决/vn 该/rz 别墅/n 属/v 何爱华/nr 所有/b ，/w 其/rz 前夫/n 戴武兵/nr 协助/v 办理/vn 该/rz 房屋/n 的/ude1 过户/vn 手续/n 。/w 然而/c ，/w 与/cc 前夫/n 有/vyou 债务/n 纠纷/n 的/ude1 原告/n 方/q [申请/v 执行/v]/nz 该/rz 房屋/n 以/p [清偿/v 债务/n]/nz 。/w 何爱华/nr 也/d 同时/c 提出/v 了/ule [执行/v 异议/n]/nz 。/w 
何爱华/nr 表示/v ，/w 自己/rr 可以/v 出/vf 费用/n ，/w [当时/t 两人/mq]/mq 没/d 说/v 具体/a 数额/n ，/w 隋明善/nr 让/v 经/p 戴武兵/nr 的/ude1 手/n 把/pba 钱/n 给/p 他/rr 。/w ＂/w 我/rr 后来/m 才/d 知道/v ，/w 戴武兵/nr 给/p 了/ule 20万/m 。/w ＂/w 
何爱华/nr 表示/v 2009年10月/t ，/w [枣庄/ns 中/f 院/n]/nt 执行庭/n 庭长/nnt 孙毅/nr 到/v 北京/ns 找到/v 何爱华/nr 。/w “/w 孙毅/nr 说/v 事/n 不能/v 白/a 办/v ，/w 需要/v [10/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 何爱华/nr 表示/v 先付/nz [2/m 万元/q]/mq 。/w 
何爱华/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 随后/d 与/cc 她/rr 联系/v 打/v 款/q 的/ude1 是/vshi 孙毅/nr 安排/v 的/ude1 一名/mq 孔姓/nz 法官/nnt ，/w 孔/n 法官/nnt 让/v 她/rr 把/pba 钱/n 打给/nz 一个/mq 叫/vi 尤艺儒/nr 的/ude1 建设/vn 银行卡/nz 里/f 。/w 何爱华/nr 提供/v 的/ude1 一份/mq 短信/n 显示/v ，/w 孔姓/nz 法官/nnt 收到/v 款项/n 后/f 回复/v ＂/w 汇款/n 已/d 收到/v ＂/w 。/w 
何爱华/nr 说/v ，/w 既然/c 钱/n 已经/d 给/p 了/ule ，/w 过户/vn 的/ude1 事情/n 应该/v 好办/nz 了/ule ，/w 但/c 2010年12月14日/t ，/w 她/rr 收到/v 了/ule [枣庄/ns 中/f 院/n]/nt 关于/p 其/rz 提出/v 的/ude1 [执行/v 异议/n]/nz 驳回/v 书/n ，/w 别墅/n 仍然/d 不能/v 过户/vn 。/w 
[枣庄/ns 中/f 院/n]/nt 展开/v 调查/vn 
何爱华/nr 说/v ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 2011年1月/t ，/w 她/rr 再次/d 到/v 济南/ns 找/v 隋明善/nr ，/w 并/cc 将/d 谈话/vn 过程/n 录音/vn 。/w 在/p 此次/rz 谈话/vn 中/f ，/w 隋明善/nr 承认/v 收/v 了/ule 戴武兵/nr 20万/m 。/w 何爱华/nr 提供/v 的/ude1 一份/mq 录音/vn 显示/v ，/w 一位/mq 被/pbei 称为/v 隋/tg 院长/nnt 的/ude1 男子/n 称/v ，/w ＂/w 从/p 戴武兵/nr 那里/rzs 拿/v 了/ule 20万/m ，/w 拿/v 这个/rz 钱/n 买了/v 画家/nnt 刘大为/nr 的/ude1 画/v ，/w 送给/v 了/ule 王刚/nr 市长/nnt 。/w ＂/w 据/p 了解/v ，/w 王刚/nr 曾任/v 滕州市/ns 长/a ，/w 2013年9月/t 在/p [枣庄市/ns 市中区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 任/v 上/f 因/p 收受/v 他人/rr 财物/n 及/cc 侵吞/v 公款/n 被/pbei [撤职/vi 查办/v]/nz 。/w 
今年/t 1月6日/t ，/w [枣庄/ns 中/f 院/n]/nt 向/p 何爱华/nr 下发/v 公告/n 和/cc 拍卖/v 通知书/n ，/w 将/d 于/p 27日/t 对/p 别墅/n 进行/vn [强制/vd 拍卖/vn]/nz 。/w 
记者/nnt 拨打/v 隋明善/nr 、/w 孙毅/nr 及/cc 孔姓/nz 法官/nnt 电话/n ，/w 均/d 被/pbei 挂断/nz 。/w 短信/n 亦/d 无/v 回复/vn 。/w 
[山东省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 宣传处/n 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 省/n 高院/n 看到/v 了/ule 相关/vn 举报/v 材料/n ，/w 因/p 举报/v 内容/n 是/vshi 隋明善/nr 在/p [枣庄/ns 中/f 院/n]/nt 任/v 上/f 的/ude1 事情/n ，/w 目前/t [枣庄/ns 中/f 院/n]/nt 已经/d 展开/v 调查/vn 。/w 
[枣庄/ns 中/f 院/n 监察室/n]/nt 徐/ag 女士/n 表示/v ，/w 目前/t 监察室/n 已/d 注意到/v 网上/s 的/ude1 举报/vn ，/w 具体/a 调查/vn 进展/vn 不便/an 透露/v 。/w （/w 王瑞峰/nr ）/w 
