据悉/v ，/w 1月13日/t 晚/tg ，/w 在/p 南充市/ns 仪陇县/ns 城区/n 某/rz 医院/nis 接受/v 治疗/vn 的/ude1 李/ng 女士/n 因/p 身体/n 不适/a ，/w 其/rz 儿子/n 李成安/nr （/w 化名/v ）/w 便/d 在/p 病房/n 大喊/v 护士/nnt 过来/vf ，/w 正在/d 电脑/n 前/f 整理/v 资料/n 的/ude1 刘/nz 护士/nnt ，/w 听到/v 喊声/n 后/f ，/w 准备/v 保存/vn 好/a 资料/n 过去时/n ，/w 李成安/nr 便/d 来到/v 其/rz 跟前/f ，/w 并/cc 大骂/nz 到/v “/w 你/rr 耳朵/n 聋/vi 了/ule 吗/y ？/w ”/w 刘/nz 护士/nnt 提醒/v 其/rz 保持/v 安静/a 。/w 没想到/nz 就/d 这/rzv 一句话/l ，/w 就/d 招来/v 李成安/nr 的/ude1 殴打/vn ，/w 李/ng 将/d 话筒/n 砸/v 向/p 她/rr 脑袋/n ，/w 然后/c 一拳/n 将/d 她/rr 掼/n 到/v 在/p 地/ude2 。/w （/w 袁森林/nr 张肇婷/nr 梁维维/nr ）/w 
