19日/t ，/w 山西/ns 慰安妇/n 民间/n 调查员/nnt 张双兵/nr 表示/v ，/w 从/p 1982年/t 起/vf ，/w 他/rr 开始/v 调查/vn 分散/a 在/p 山西/ns 各地/rzs 的/ude1 幸存/vn 慰安妇/n ，/w 先后/d 采访/v 、/w 记录/v 了/ule [123/m 名/q]/mq 受害者/n 的/ude1 经历/n ，/w 并/cc 走访/v 了/ule 见证/n 过/uguo 这段/r 历史/n 的/ude1 2000余位/m 老人/n 。/w 如果/c 国家/n [相关/vn 部门/n]/nz 需要/v ，/w “/w 愿意/v 无偿/d 捐献/v [大量/m 一手/d]/mq 资料/n ”/w ，/w 为/p 受害者/n 讨/v 回/v 公道/a 。/w 
据介绍/nz ，/w 张双兵/nr 是/vshi 山西/ns 盂县/ns 一名/mq [乡村/n 教师/nnt]/nnt 。/w 上世纪/nz 80年代/t 初/f ，/w 一个/mq 偶然/a 机会/n ，/w 张双兵/nr 接触/v 、/w 了解到/v 慰安妇/n 这个/rz 群体/n ，/w 从此/d 开始/v 调查/vn 、/w 记录/v 她们/rr 的/ude1 惨痛/a 经历/n ，/w 并/cc 出版/v 有/vyou 《/w 炮楼/n 里/f 的/ude1 女人/n ：/w 山西/ns [日军/n 性奴隶/nz]/nz 调查/v 实录/n 》/w 一/m 书/n 。/w 
30/m 年间/n ，/w 张双兵/nr 在/p [山西/ns 太原/ns]/ns 、/w 阳泉/ns 、/w 长/a 治/v 等/udeng 地/ude2 实地调查/vl ，/w 采访/v 、/w 掌握/v 了/ule 有关/vn 这/rzv 一/m 群体/n 的/ude1 一手/d 资料/n ，/w 并/cc 向/p 中国/ns 慰安妇/n 问题/n 学术/n 机构/n 提供/v 帮助/vn ，/w 被/pbei 称为/v “/w 民间/n 慰安妇/n 问题/n 调查/vn [第一/m 人/n]/mq ”/w 。/w 
日前/t ，/w 据/p 韩国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 韩国/nsf 女性/n 家族/n 部/q 计划/n 为/p 分布/vi 在/p 韩国/nsf 、/w 中国/ns 和/cc [东南亚/nsf 地区/n]/nz 的/ude1 日军/n 慰安妇/n 纪录/n 申遗/nr ，/w 争取/v 2017年/t 列入/v [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt [世界/n 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 韩国/nsf 女性/n 部/q 官员/nnt 还/d 表示/v ，/w 目前/t 正在/d 查找/v 韩国/nsf 国内/s 、/w 中国/ns 、/w 东南亚/nsf 和/cc 日本/ns 的/ude1 慰安妇/n 资料/n 并/cc 编辑/nnt 目录/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 日军/n 侵华/vn 期间/f ，/w 山西/ns 有/vyou 大批/m 女性/n 被/pbei 日军/n 强/a 掳/vg 为/p 性奴隶/nz ，/w 遭受/v 身体/n 、/w 精神/n 双重/b 蹂躏/vn ，/w 由此/d 形成/v 慰安妇/n 问题/n 重灾区/n 。/w 战后/t ，/w 幸存/v 慰安妇/n 大多/d 身心/n 饱受/v 创伤/nhd ，/w 甚至/d 失去/v 生育/vn 能力/n ，/w 导致/v 孤苦/a 无/v 依/v 。/w 近年来/dl ，/w 大部分/n 受害者/n 因/p 生活/vn 贫困/a ，/w 病痛/n 缠身/v ，/w 日渐/d 凋零/vi 。/w 
得知/v 此/rzs 消息/n ，/w 山西/ns 慰安妇/n 民间/n 调查员/nnt 张双兵/nr 表示/v ，/w 在/p [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 调查/vn 中/f ，/w 幸存/v 受害者/n 虽/c 生活/vn 穷困/a ，/w 但/c 始终/d 有/vyou [一部分/m 人/n]/mq 站/vi 出来/vf 对/p 日/b 诉讼/vn 、/w 索赔/vn ，/w 直至/v 离世/nz 。/w 从/p 1995年/t 起/vf ，/w 山西/ns 受害者/n 刘面换/nz 、/w 李秀梅/nr 、/w 万爱花/nr 、/w 尹玉林/nr 等/udeng 人/n 先后/d 向/p [日本/ns 政府/nis]/nt 提起/v 诉讼/vn ，/w 但/c 始终/d 没有/v 明确/a 进展/vn 。/w 
张双兵/nr 介绍/v ，/w 日军/n 对/p 中国/ns 女性/n 造成/v 的/ude1 伤害/vn 铁证如山/vl 。/w 至今/d ，/w 在/p [山西/ns 太原/ns]/ns 、/w 阳泉/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 仍然/d 分布/vi 有/vyou 日军/n 慰安所/nz 。/w 
张双兵/nr 说/v ，/w 作为/p 一个/mq 民间/n 调查者/nz ，/w 他/rr 长期/d 和/cc 受害/vi 老人/n 接触/v ，/w 深知/v 她们/rr 的/ude1 痛苦/an 和/cc 愿望/n 。/w 如果/c 国家/n 需要/v ，/w 他/rr 愿意/v 奉献/vn 出/vf 一手/d 资料/n ，/w 让/v 后人/n 以史为鉴/vl 。/w (/w 李新锁/nr )/w 
