新疆/ns 银联/n 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 新疆/ns 银行卡/nz 跨行/nz 交易/v 额达/nrf [3182/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 52.72%/m ，/w 增速/n 超出/v 全国/n 水平/n [5/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
随着/p 新疆/ns 银联卡/nz 受理/v 环境/n 不断/d 优化/v 、/w [产品/n 服务/vn]/nz 不断/d 提升/v ，/w 银联卡/nz 在/p 服务/v 民生/n 、/w 促进/v 社会发展/v 方面/n 正/d 发挥/v 着/uzhe [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w [新疆/ns 商场/nis]/nt 百货/n 、/w 超市/nis 加油/vi 等/udeng 民生/n [消费/vn 领域/n]/nz 交易/v 总量/n 居前/v ，/w 新疆/ns 地区/n 可以/v 使用/vn 银联卡/nz 的/ude1 商户/n 、/w POS/x 机/ng 和/cc ATM/x 机/ng 数量/n 同比/n 分别/d 增长/v 48.65%/m 、/w 42.22%/m 和/cc 36.21%/m ，/w 其中/rz ATM/x 机/ng 数量/n 首次/m 突破/v [一/d 万/d 台/q]/mq ，/w 增速/n 明显/a 高于/v 全国/n 水平/n 。/w 
从/p [便民/vn 服务/vn]/nz 看/v ，/w 新疆/ns 银联/n 联合/v [新疆/ns 广电/n 网络/n]/nt 、/w [新疆/ns 广汇/nz]/nz 物业/n 推动/v 物业/n 缴费/vn 应用/v 功能/n 在/p “/w 天山/ns 云/vg ”/w 平台/n 上/f 线/n ，/w 业主/n 可以/v 足不出户/vl 通过/p 电视/n 轻松/a 完成/v 物业/n 缴费/vn ，/w 惠及/v 30万/m 住户/n 。/w 2013年12月11日/t ，/w 新疆/ns 首/q 个/q 金融/n IC/x 卡/n 公交/b 应用/v 项目/n 在/p 巴楚县/ns 试点/vn 。/w 
截至/v 2013/m 年底/f ，/w 银联卡/nz 受理/v 网络/n 不仅/c 延伸/v 至/p 境外/s [142/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n ，/w 而且/c 境外/s 可用/v 银联卡/nz 的/ude1 商户/n 数/n 已/d 超过/v [1100/m 万/d 家/q]/mq ，/w ATM/x 机/ng 超过/v [110/m 万/d 台/q]/mq 。/w （/w 李系工/nr ）/w 
