1月19日/t 下午/t ，/w 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 在/p 西安/ns 胜利/vn 闭幕/vi 记者/nnt 刘珂/nr 摄/vg 
[陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 在/p 闭幕/vi 大会/n 上/f 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 记者/nnt 宋红梅/nr 贺建荣/nr 摄/vg 
赵正永/nr 主持/v 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n 
娄勤俭/nr 马中平/nr 孙清云/nr 江泽林/nr 郭永平/nr 魏民洲/nr 姚引良/nr 景俊海/nr 安东/ns 毛万春/nr 刘小燕/nr 陈强/nr 高龙福/nr 等/udeng 出席/v 
通过/p 关于/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 等/udeng 决议/n 选举/v 黄玮/nr 为/p 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 
昨日/t （/w 19日/t ）/w 下午/t ，/w 历时/vi [5/m 天/qt]/mq 半/m 的/ude1 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 在/p 西安/ns 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
14时/t 许/v ，/w [出席/v 会议/n]/nz 的/ude1 代表/nnt 提前/vd 来到/v 陕西/ns 大会堂/n ，/w 会场/n 洋溢/v 着/uzhe 庄重/a 、/w 热烈/a 的/ude1 气氛/n 。/w 
娄勤俭/nr 、/w 马中平/nr 、/w 江泽林/nr 、/w 郭永平/nr 、/w 魏民洲/nr 、/w 姚引良/nr 、/w 景俊海/nr 、/w 安东/ns 、/w 毛万春/nr 、/w 刘小燕/nr 、/w 陈强/nr 、/w 高龙福/nr 及/cc 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
15时/t 整/v ，/w 赵正永/nr 宣布/v ：/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [第三/m 次/qv]/mq 大会/n 应/v 到/v 代表/nnt [575/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v 代表/nnt [552/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
会议/n 以/p 按/p 表决器/n 的/ude1 方式/n ，/w 表决/v 通过/p 了/ule 关于/p [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 陕西省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p 陕西省/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [陕西省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [陕西省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n 、/w 关于/p [陕西省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n ,/w 关于/p 接受/v 黄玮/nr 辞去/v [陕西省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 秘书长/nnt 职务/n 请求/v 的/ude1 决定/vn 。/w 以/p [无记名/b 投票/vi]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 选举/v 黄玮/nr 为/p 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 、/w 唐俊昌/nr 为/p 省/n 人大常委会/nis 秘书长/nnt 。/w 
[陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 在/p 闭幕/vi 大会/n 上/f 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 是/vshi 一次/mq [统一/vn 思想/n]/nz 、/w 节俭/a 高效/b 、/w 民主/a 团结/v 的/ude1 大会/n ，/w 必将/d 进一步/d 动员/v 全省/n 人民/n 在/p 新的/a 起点/n 上/f 加快/v 建设/vn 富裕/a 陕西/ns 、/w 和谐/a 陕西/ns 、/w 美丽/a 陕西/ns 。/w 
赵正永/nr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 面对/v 前所未有/vl 的/ude1 [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz ，/w 全省/n 上下/f 迎难而上/vl 、/w 攻坚/vn 克难/nz ，/w 完成/v 了/ule 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 [主要/b 目标/n]/nz 任务/n 。/w 一年/mq 来/vf 最大/gm 亮点/n 是/vshi 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n ，/w 实施/v 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 、/w 提/v 质/ng 增效/v 战略/n ，/w 为/p 保持/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 夯实/v 了/ule 基础/n 。/w 最大/gm 收获/n 是/vshi 把/pba “/w 低调/n 务实/vi 不/d 张扬/vi 、/w 埋头苦干/vl ”/w 要求/n 变成/v 了/ule 全省/n 干部/nnt 的/ude1 共识/n 和/cc 自觉/a 行动/vn ，/w 继承/v 和/cc 发扬/v 了/ule [延安/ns 精神/n]/nz ，/w 扎实/a 开展/v [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 推动/v 作风/n 转变/v 不断/d 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 
赵正永/nr 强调/v ，/w 2014年/t 全省/n 上下/f 要/v 按照/p 中央/n 要求/n 和/cc 省委/nis 部署/vn ，/w 坚持/v 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ，/w 保持/v 陕西/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 处在/v [上升/vi 通道/n]/nz 。/w 要/v 继续/v 实施/vn 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 、/w 提/v 质/ng 增效/v 战略/n ，/w 加快/v 推进/vn 各项/r 改革/vn ，/w 加强/v 民生/n 政策/n 衔接/vi 和/cc 落实/v ，/w 做好/v 灰霾/nz 治理/vn 等/udeng 群众/n 关心/v 的/ude1 实事/n ，/w 让/v 全省/n [人民/n 生活/vn]/nz 得/ude3 更加/d 自尊/vi 自信/a 。/w 要/v 继续/v 保持/vn 振奋/v 拼搏/vn 的/ude1 精神/n ，/w 自我/rr 砥砺/v 、/w 自我/rr 加压/vi ，/w 精心/ad 组织/n 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 以/p “/w 功/n 成/v 不必/d 在/p 我/rr ”/w 的/ude1 境界/n 干事/nnt 创业/vn ，/w 做出/v 无愧于/v 历史/n 、/w 无愧于/v 人民/n 的/ude1 业绩/n 。/w 
赵正永/nr 强调/v ，/w 各级/r 人大/nis 及其/cc 常委会/nis 要/v 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 人民/n 当家作主/vl 、/w [依法/d 治国/vi]/nz 有机/b 统一/vn ，/w 围绕/v 全省/n 大局/n 依法/d [行使/v 职权/n]/nz ，/w 切实/ad 发挥/v 地方/n [国家/n 权力/n 机关/n]/nz 作用/n 。/w 各位/rr 代表/nnt 要/v 牢记/v 党/n 和/cc 人民/n 重托/n ，/w 模范/n 遵守/v 宪法/n 法律/n ，/w 依法/d 执行/v 代表/nnt 职务/n ，/w 自觉/a 接受/v 人民/n 监督/vn ，/w 更好/d 地/ude2 为/p 全省/n 人民/n 服务/vn 。/w 
赵正永/nr 要求/n ，/w 新春佳节/nz 将/d 至/p ，/w 各级/r 要/v 认真/ad 贯彻/v 《/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 》/w ，/w [深入/ad 基层/n]/nz 、/w [深入/ad 群众/n]/nz ，/w [大力/d 开展/v]/nz 扶贫济困/vl 活动/vn ，/w 排查/v 解决/vn 群众/n 遇到/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n 。/w 要/v 抓好/v [社会/n 治安/n]/nz 、/w [安全/an 生产/vn]/nz 和/cc 平安/a 出行/vi ，/w 丰富/a [群众/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 让/v 全省/n 人民/n 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 、/w 俭朴/a 、/w 祥和/a 的/ude1 节日/n 。/w 
雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f ，/w 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 落下/v 帷幕/n 。/w 
