昨天/t ，/w 记者/nnt 在/p [西安/ns 火车站/n]/nz 了解到/v ，/w 目前/t 西安/ns 至/p 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 贵阳/ns 等/udeng 方向/n 车票/n 最/d 紧张/a ，/w 部分/n 车次/n 有/vyou 座/q 车票/n 已/d 售完/v 。/w 各/rz 代售/vn 点/qt 均/d 未/d 出现/v 排队/vn 人数/n 过多/d 现象/n ，/w 市民/n 可以/v 放心/vn 到/v 就近/d 代售/vn 点/qt 购买/v 或/c 换取/v 纸质/n 车票/n 。/w 
昨天/t 是/vshi 星期天/t ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 出行/vi 的/ude1 旅客/n 比/p 平时/t 多/a 了/ule 许多/mq ，/w 候车/vn 厅/n 前面/f 滚动/v 的/ude1 屏幕/n 上/f 提醒/v 旅客/n ，/w 目前/t [西安/ns 火车站/n]/nz [候车/vn 大厅/n]/nz 提前/vd [两/q 小时/n]/mq 凭票/nz 进站/vi 候车/vn ，/w 准备/v 进入/v 候车室/n 的/ude1 旅客/n 排/v 起/vf 长/a 队/n ，/w 应急/vn 候车/vn 区/n 新/a 安装/v 的/ude1 [自动/d 售票机/n]/nz 已经/d 投入/v 使用/vn 。/w 目前/t 在/p 应急/vn 候车/vn 区/n 候车/vn 的/ude1 车次/n 有/vyou K792/x 次/qv 、/w K1318/x 次/qv 、/w K1032/x 次/qv 、/w K1082/x 次/qv 、/w K1002/x 次/qv 。/w 昨/tg 起/vf ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 将/d Z20/x 、/w Z88/x 、/w T265/x 、/w T223/x 、/w T165/x [五/m 趟/qv]/mq 列车/n 作为/p [二/m 次/qv]/mq 验证/v 车次/n 。/w [二/m 次/qv]/mq 验证/v 是/vshi 在/p 进站/vi 口/n 门卫/nnt 对/p 身份证/n 、/w 车票/n 和/cc 乘车/vi 人/n 进行/vn 首次/m 验证/v ，/w 进入/v 检票口/nz 后/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 再/d 对/p 身份证/n 、/w 车票/n 和/cc 乘车/vi 人/n 进行/vn [二/m 次/qv]/mq 查验/vn ，/w 确保/v 实名制/nz 的/ude1 落实/vn 到位/vi 。/w [二/m 次/qv]/mq 验证/v 的/ude1 车次/n 是/vshi 随机/b 选/v 的/ude1 ，/w 以后/f 可能/v 根据/p 情况/n 还/d 会/v 进行/vn 调整/vn 。/w 1月19日/t 至/p 28日/t ，/w 直通/v 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 天津/ns 、/w 连云港/ns 、/w 昆明/ns 、/w 长春/ns 、/w 宜昌/ns 等/udeng 方向/n ，/w 西安/ns 至/p 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 贵阳/ns 等/udeng 方向/n 车票/n 最/d 紧张/a ，/w 部分/n 车次/n 有/vyou 座/q 车票/n 已/d 售完/v 。/w 其中/rz 西安-重庆/nrf 北/f K1002/x 次/qv 10日/t 内有/nz 坐票/nz 已/d 售完/v ；/w 西安-成都/nrf K879/x 次/qv 、/w K5/x 次/qv 8日/t 内有/nz 座票/n 已经/d 售完/v ，/w 西安-贵阳/nrf K1032/x 次/qv 6日/t 内有/nz 坐票/nz 已/d 售完/v ；/w 西安-天津/nrf K214/x 次/qv 4日/t 内有/nz 坐票/nz 已/d 售完/v ；/w 西安/ns 至/p 宜昌/ns K626/x 次/qv 3日/t 车票/n 已经/d 售完/v ，/w 省内/s 短途/b 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 陕北/ns 方向/n 。/w 1月19日/t 互联网/n 未/d 换票/nz [3/m ./w 1/m 万/d 张/q]/mq 。/w 1月19日/t ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 加/v 开/v [5/m 列/v]/mq 始发/v [直通/vn 临客/n]/nz ：/w 西安/ns 北/f -/w 北京/ns 西/f G2508/x 次/qv ，/w 西安-上海/nrf L126/x 次/qv ，/w 西安—温州/nrf L592/x 次/qv ，/w 西安-上海/nrf L192/x 次/qv ，/w 安康/an —/w 深圳/ns L136/x 次/qv 。/w 具体/a 以/p 车站/n 公告/n 为准/v 。/w （/w 记者/nnt 张毅伟/nr ）/w 
