[第/m 28/m 届/q]/mq 同/p 里/f 杯/ng [中国/ns 围棋/n]/nz 天/qt 元/q 赛/vn 昨日/t 在/p [中国/ns 棋院/nis]/nt 战罢/v [八/m 强/a]/mq 战/vg ，/w 时/ng 越/d 、/w 柯洁/nr 、/w 钟文靖/nr 和/cc 党毅飞/nr 等/udeng [4/m 位/q]/mq [90/m 后/f]/mq 新锐/n 棋手/nnt 闯进/v [四/m 强/a]/mq 。/w 
两位/mq 新锐/n [世界/n 冠军/nnt]/nz 时/ng 越/d 与/cc 范廷钰/nr 的/ude1 对决/v 是/vshi 本轮/r 的/ude1 焦点/n 战/vg 。/w 执白/v 的/ude1 范廷钰/nr 开局/n 不利/a ，/w 形势/n 处于/v 下风/n 。/w 中盘/n 白棋/n 在/p 中/f 腹/ng 顽强/a 断开/v 黑棋/n 进行/vn 作战/vi ，/w 但/c 被/pbei 时/ng 越/d 通过/p 劫争/vn 转换/v 后/f ，/w 黑棋/n 一举/d 确立/v 胜势/n ，/w 最终/d 时/ng 越/d 顺利/ad 地/ude2 拿下/v 了/ule 这/rzv 关键/n 一战/n 。/w 
[另一/m 位/q]/mq [世界/n 冠军/nnt]/nz 周睿羊/nr 执白/v 对阵/vn 小将/n 柯洁/nr ，/w 序盘/n 两人/mq 在/p 右/f 上/f 爆发/v 激战/vn ，/w 白/a 走出/v [二/m 路/n]/mq [愚形/nz 三角/n]/nz ，/w 巧妙/a 净/a 杀/v 黑角/nz ，/w 取得/v 领先/vn 局面/n 。/w 但/c 优势/n 下/f 周睿羊/nr 有些/rz 大意/n ，/w 中盘/n 作战/vi 应对/v 不慎/d ，/w 被/pbei 柯洁/nr 机敏/a 地/ude2 抓住/v 战机/n ，/w 对白/n 中/f 腹/ng “/w 大/a 龙/n ”/w [围追/vn 堵截/vn]/nz ，/w 混战/vi 中/f 周睿羊/nr 错失/v [最后/f 生机/n]/nz ，/w 只好/d 无奈/d 认/v 负/vn 。/w 
本届/r 天元战/n 仅存/nz 的/ude1 [70/m 后/f]/mq 老将/n 周鹤洋/nr 好运/n 不再/d ，/w 他/rr 执白/v 与/cc 新锐/n 党毅飞/nr 的/ude1 较量/vn ，/w 因/p 在/p 中央/n 决战/vi 出现/v 严重/a 误算/nz 而/cc 导致/v 中盘/n 落败/v 。/w 而/cc 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 谢尔豪/nr ，/w 也/d 执黑/v 中盘/n 不敌/v 钟文靖/nr ，/w 止步/vi [八/m 强/a]/mq 。/w 
天元战/n 半决赛/n 21日/t 继续/v 在/p [中国/ns 棋院/nis]/nt 进行/vn ，/w 由/p 时/ng 越/d 对/p 钟文靖/nr 、/w 柯洁/nr 对/p 党毅飞/nr 。/w 
