近日/t 频频/d 被/pbei 新加坡/nsf 网友/n 集邮/vn 和/cc 曝光/vi 的/ude1 潮妈/nz 张柏芝/nr 首次/m 接受/v 当地/s 媒体/n 访问/vn ,/w 她/rr 证实/v 两名/mq 儿子/n Lucas/x 和/cc Quintus/x 已经/d 定居/v 新加坡/nsf 并/cc 让/v 两人/mq 就读/vi 当地/s 的/ude1 [国际/n 学校/nis]/nt ,/w 已经/d 在/p 新加坡/nsf 生活/vn 了/ule 两个月/mq 的/ude1 柏芝/nr 坦言/v ,/w 选择/v 新加坡/nsf 的/ude1 原因/n 是因为/c 那里/rzs 没/d 强/a 而/cc 有力/a 的/ude1 狗仔队/nz 文化/n ,/w 尽管/c 她/rr 喜欢/vi 香港/ns 和/cc 内地/n 也/d 有/vyou 很多/m 粉丝/nf 和/cc 支持者/n ,/w 但/c 狗仔队/nz 太/d 强大/a 了/ule ,/w 柏芝/nr 希望/v 两名/mq 孩子/n 有/vyou 正常/a 的/ude1 生活/vn 和/cc 正常/a 的/ude1 [学习/v 环境/n]/nz ,/w 她/rr 力/n 夸/v 新加坡/nsf 的/ude1 教育/vn 环境/n 很好/ad ,/w 还/d 表示/v 两名/mq 儿子/n 对/p 上学/vi 感到/v 兴奋/a 。/w 另外/c 柏芝/nr 又/d 自曝/nz 会/v 素颜/nz 做/v 义工/nnt ,/w 她/rr 表示/v 在/p 香港/ns 无论如何/dl 不/d 可能/v 不/d 化妆/vn 或者/c 是/vshi 穿着/n 泳装/n 就/d 出门/vi ,/w 因为/c 太多/ad 记者/nnt ,/w 所以/c 她/rr 很/d 喜欢/vi 在/p 当地/s 没有/v 压力/n 的/ude1 生活/vn ,/w 不过/c 小/a 编/v 就/d 以为/v ,/w 自从/p 她/rr 移居/v 新加坡/nsf 以后/f 被/pbei 集邮/vn 和/cc 被/pbei 曝光/vi 的/ude1 频率/n 相/d 较/d 在/p 香港/ns 简直/d 呈/v [几何级/nz 增长/v]/nz ,/w 几乎/d 每天/r 都/d 有/vyou 她/rr 被/pbei 新加坡/nsf 网友/n 集邮/vn 或者/c 是/vshi 被/pbei 当地/s 网友/n 偷拍/v 的/ude1 照片/n 在/p 网上/s 出现/v ,/w 狗仔队/nz 是/vshi 少/a 了/ule 但/c 外界/n 对/p 她/rr 的/ude1 评头品足/vl 并/cc 没有/v 半点/mq 减少/v ,/w 张柏芝/nr 所/usuo 指/v 的/ude1 “/w 没有/v 压力/n ”/w 也许/d 只是/d “/w 眼/n 不见/v 为/p 净/a ”/w 。/w 
