昨天/t （/w 19日/t ）/w ，/w [西安市/ns 市容/n 园林局/nis]/nt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 、/w 市/n 城管/n 执法局/nis 以及/cc 市/n 、/w 区/n 综合/vn 整治/vn 办/v 联合/vn 检查组/nis 通报/v 了/ule [1/m 月份/n]/mq 检查/vn 中/f 发现/v 的/ude1 [8/m 家/q]/mq 违反/v 治污/vn 减/v 霾/n 工作/vn 规定/n 的/ude1 工地/n 。/w [8/m 家/q]/mq 工地/n 分别为/v ：/w 
丈/q 八/m 北路/n 茶/n 张/q 村/n [拆迁/v 安置/vn]/nz 工地/n ，/w 雇佣/v 未/d 审批/v 车辆/n 、/w 门前/s 道路/n 污染/vn 严重/a ，/w 责任/n 区县/n 为/p 高新区/nz ；/w 
[华清/nr 西路/n 西安/ns 筑路/vn 工程/n 机械厂/nis]/nt 未经/d 审批/vn 擅自/d 施工/vn ，/w 责任/n 区县/n 为/p 新城区/ns ；/w 
兴/v 中路/n [大唐/nz 西/f 市/n]/nz 干/v 和/cc 郡/n 雇佣/v 未/d 审批/v 车辆/n 、/w 门前/s 道路/n 污染/vn ，/w 责任/n 区县/n 为/p 莲湖区/ns （/w [大兴/v 新区/n]/nz ）/w ；/w 
高陵县/ns 上林二路/nrj [东段/ns 县/n 医院/nis]/nt 拆建/nz 综合/v 门诊/nis 楼/n 渣土/n 未/d 覆盖/v 、/w 工地/n 浮土/n 较厚/d 、/w 扬尘/n 较大/d ，/w 责任/n 区县/n 为/p 高陵县/ns ；/w 
阎良/nr 公园路/nz 盛世华/nr 都/d 工地/n 高/a 尖/a 装载/v 、/w 带/v 泥/n 上/f 路/n 、/w 不/d 使用/v 冲洗/v 设备/n ，/w 责任/n 区县/n 为/p 阎良区/ns ；/w 
长安区/ns 建业/v [三/m 路/n]/mq 长安/ns 星/n 原/b 项目/n 渣土/n 白灰/n 未/d 覆盖/v 、/w 无/v 环保/n 标示牌/nz ，/w 责任/n 区县/n 为/p 长安区/ns ；/w 
神州/n [四/m 路/n]/mq 山水/n 领秀/nz B/x 组团/vi 工地/n 有/vyou 带/v 泥/n 上/f 路/n 问题/n ，/w 责任/n 区县/n 为/p 航天/n 基地/nis ；/w 
神州/n [四/m 路/n]/mq 高速/b 紫薇/n 长安/ns 一期/b 项目/n 黄土/n 覆盖/v 不到/v 位/q 、/w 裸露/v 较多/d ，/w 责任/n 区县/n 为/p 航天/n 基地/nis 。/w 
[西安市/ns 市容/n 园林局/nis]/nt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 、/w 市/n 城管/n 执法局/nis 以及/cc 市/n 、/w 区/n 综合/vn 整治/vn 办/v 联合/vn 检查组/nis 将/d 违规/v 工地/n 相关/vn [情况/n 通报/v]/nz 到/v 所属/n 区县/n ，/w 由/p 区县/n [相关/vn 部门/n]/nz 按照/p [相关/vn 规定/n]/nz 处理/vn 。/w 
