记者/nnt 昨日/t （/w 19日/t ）/w 获悉/v ，/w 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 共/d 收到/v [代表/nnt 议案/n]/nz [16/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 立案/vi [10/m 件/q]/mq ；/w 收到/v 代表/nnt 建议/n 、/w 批评/vn 和/cc 意见/n 连同/p 议案/n 转为/v 建议/n 处理/vn 的/ude1 共/d [587/m 件/q]/mq 。/w 
根据/p 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 代表/nnt 提出/v 议案/n 截止/vi 日期/n 规定/n ，/w 到/v 1月16日/t 中午/t 12时/t ，/w [大会/n 秘书处/nis]/nt 共/d 收到/v 代表/nnt 向/p 大会/n 提出/v 的/ude1 议案/n [16/m 件/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [3/m 件/q]/mq ，/w 推进/vi [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 [2/m 件/q]/mq ，/w 加大/v [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 促进/v [文化/n 惠民/ns]/nz 的/ude1 [2/m 件/q]/mq ，/w 促进/v 民生/n 保障/vn 的/ude1 [3/m 件/q]/mq ，/w [加强/v 社会/n 管理/vn]/nz 的/ude1 [2/m 件/q]/mq ，/w 推进/vi [依法/d 行政/n]/nz 的/ude1 [4/m 件/q]/mq 。/w 西安/ns 代表团/n 黄漪清/nr 等/udeng 代表/nnt 联名/vd 提出/v 的/ude1 关于/p 制定/v 《/w 陕西省/ns [家庭/n 服务业/n]/nz 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n 、/w 宝鸡/ns 代表团/n 张彦/nr 等/udeng 代表/nnt 联名/vd 提出/v 的/ude1 关于/p 建议/n 省/n 人大常委会/nis 尽快/d 制定/v 《/w 陕西省/ns 帝陵/nz 保护/v 条例/n 》/w 的/ude1 议案/n 等/udeng ，/w 均/d 具有/v 较强/d 的/ude1 针对性/n 和/cc 前瞻性/n 。/w 
