1月15日/t ，/w 从/p 西安市/ns 莲湖区/ns 、/w 新城区/ns 、/w [碑林区/ns 人民政府/nis]/nt 相继/d 传来/v 好消息/nz ，/w 国网/nz [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 在/p 2013/m 年度/n 莲湖区/ns 、/w 新城区/ns 、/w 碑林区/ns [政风/n 行风/n]/nz 测评/vn 工作/vn 中/f ，/w 再次/d 荣获/v [公共/b 服务/vn 行业/n]/nz 类/q 第一名/mq 的/ude1 好成绩/nz 。/w 
2013年/t 以来/f ，/w 国网/nz [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 在/p [地方/n 政府/nis]/nz 和/cc 陕西/ns 公司/nis 的/ude1 大力支持/v 领导/n 下/f ，/w 按照/p 整体/n 行风/n 工作/vn 建设/v 要求/n ，/w 细化/v 方案/n 、/w 明确/a 重点/n ，/w 立足/vi “/w [四/m 个/q]/mq 服务/vn ”/w 宗旨/n ，/w 以/p 落实/v 新/a “/w [三/m 个/q]/mq 十条/mq ”/w 为/p 出发点/n ，/w 以/p [客户/n 满意/v]/nz 、/w 政府/nis 放心/v 为/p 落脚点/n ，/w 以/p 行风/n 建设/v 链式/nz [责任/n 追究制/n]/nz 为/p 保证/v ，/w 巩固/v 成果/n ，/w 推动/v [优质/b 服务/vn]/nz 水平/n 不断/d 提升/v 。/w 
该/rz 公司/nis 坚持/v 不断/d 提高/v [电力/n 供应/vn]/nz 质量/n ，/w 整合/vn 抢修/vn 服务/v 资源/n ，/w 缩短/v 报修/vn 时间/n ，/w 以/p 事故/n 预演/vn 的/ude1 方式/n 加强/v 特殊/a 天气/n 、/w [突发/vn 事件/n]/nz 、/w 重大/a 活动/vn 等/udeng [危急/a 时刻/n]/nz 的/ude1 紧急/a 响应/v 能力/n ，/w 圆满完成/v “/w 两会/n ”/w ，/w 高/a 、/w 中考/v 及/cc 重要/a 节假日/t 等/udeng 历次/b 保/v 电/n 任务/n ；/w 坚持/v 不断/d 推进/vi 供电/vn 营业/vn 窗口/s 标准化/vn 建设/vn ，/w 拓宽/v 缴费/vn 渠道/n ，/w 及时/ad 解决/v 客户/n 缴费/vn 难/a 、/w 缴费/vn 慢/a 问题/n ；/w 牢固/a 树立/v “/w 每个/r 岗位/n 都/d 是/vshi 服务/vn 窗口/s ，/w 每个/r 员工/n 都/d 是/vshi [企业/n 形象/n]/nz ”/w 的/ude1 [服务/vn 理念/n]/nz ，/w 提升/v 员工/n [优质/b 服务/vn]/nz 技能/n 和/cc [职业/n 素质/n]/nz ；/w [严格/ad 执行/v]/nz “/w 三/m 不/d 指定/v ”/w 要求/n ，/w 规范/v 业扩/nz 报装/nz 各个/rz 环节/n ，/w 实现/v 报装/nz 接/v 电/n 工作/vn 的/ude1 公开/ad 、/w 透明/a ；/w 全面/ad 排查/v 整改/vn 配/v 网/n 故障/n 隐患/n ，/w 提升/v 供电/vn 保障/v 能力/n 。/w 紧盯/nz 涉及/v 民生/n 的/ude1 [城市/n 建设/vn]/nz 、/w [旧城/ns 改造/vn]/nz 等/udeng 重要/a 项目/n ，/w 为/p 其/rz 实行/v “/w 一站式/nz ”/w 用电/n 报装/nz 服务/vn ，/w 为/p [区域/n 经济/n]/nz 快速/d 发展/vn 提供/v 保障/vn ；/w 积极/ad 开展/v “/w 进/vf 企业/n 、/w 进/vf 社区/n 、/w 进/vf 街道/ns 、/w 进/vf 医院/nis 、/w 进/vf 学校/nis ”/w 的/ude1 “/w 五/m 进/vf ”/w 供电/vn 服务/vn ，/w 组织/n 员工/n 参加/v 社会/n [公益/n 活动/vn]/nz 、/w 开展/v [安全/an 用电/n]/nz 宣传/vn 、/w 用户/n 资产/n 的/ude1 巡视/vn 、/w 检修/vn 、/w 小/a 故障/n 排查/v 等/udeng 工作/vn 。/w 将/d 辖区/n 内/f 的/ude1 [弱势/n 群体/n]/nz 客户/n 纳入/v 帮扶/vn 范围/n ，/w 开展/v 助困/vn 服务/vn ，/w 彰显/v [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 。/w 坚持/v 通过/p 自律/vn 自查/vn 、/w [社会/n 监督/vn]/nz 、/w 客户/n 评议/vn 等/udeng 形式/n 对/p [供电/vn 服务/vn 质量/n]/nz 进行/vn 全过程/n 管理/vn ，/w 开展/v “/w 面对面/dl 三公开/n ”/w 活动/vn ，/w 增进/v 客户/n 对/p 供电/vn 服务/vn 工作/vn 的/ude1 认识/vn 和/cc 理解/v 、/w 监督/vn 和/cc 管理/vn ，/w 不断/d 提高/v [客户/n 满意度/n]/nz ；/w 并/cc 结合/v 2012年/t 行风/n 测评/vn 的/ude1 结果/n 和/cc 数据/n ，/w 认真/ad 分析/vn ，/w 举一反三/vl ，/w 抓好/v 整改/vn ，/w 全面/ad 提升/v [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 
立足/vi 新的/a 起点/n ，/w 在/p 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 国网/nz [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 将/d 持续/vd 以/p 满足/v [客户/n 需求/n]/nz 为/p 首要/b 前提/n ，/w 不断/d 通过/p [优化/v 服务/vn]/nz 机制/n 、/w 创新/vi 服务/v 举措/n 、/w 延展/v 服务/vn 内容/n ，/w 全面/ad 提升/v 服务质量/gi 水平/n ，/w 确保/v [客户/n 满意/v]/nz 、/w 政府/nis 放心/v 、/w 企业/n 增效/v 。/w （/w 宋诗睿/nr 邹华谨/nr ）/w 
