传闻/n 许家印/nr 已/d 婉拒/v 出任/v “/w [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ”/w [一/d 职/ng]/mq ，/w 但/c 王健林/nr 并未/d 传出/v 拒绝/vn 的/ude1 意思/n 。/w 如/v 无/v 意外/a ，/w 王健林/nr 将/d 名正言顺/vl 担任/v “/w [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ”/w 。/w 
有关方面/nz 开始/v 提名/vn 许家印/nr 为/p [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 候选人/nnt ，/w 后来/t 决定/v 让/v 他/rr 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ，/w 是/vshi 为了/p 让/v 许家印/nr 参与/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 一些/mq [重大/a 决策/vn]/nz ，/w 通过/p 独特/a 的/ude1 视觉/n ，/w 帮助/v [中国/ns 足协/nis]/nt 建立/v 更好/d 更/d 规范/v 的/ude1 足球/n 秩序/n 。/w 许家印/nr 是/vshi [广州/ns 恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 投资人/nnd ，/w 直接/ad 参加/v [中国/ns 足协/nis]/nt 主办/v 的/ude1 联赛/n ，/w 为了/p 避免/v “/w 关联关系/gm ”/w ，/w 也/d 为了/p 避免/v 造成/v 新的/a 不/d 公平/a ，/w 许家印/nr 最终/d 婉拒/v 出任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 通过/p 这/rzv 一/m 事件/n ，/w 许家印/nr 再次/d 让/v [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 和/cc [中国/ns 足协/nis]/nt 明白/v ，/w 搞/v [职业/n 体育/n]/nz ，/w 必须/d 按照/p 规章制度/n 办事/vn ，/w 按照/p 规律/n 发展/vn 。/w 
和/cc 许家印/nr 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 王健林/nr 旗下/d 还/d 没有/v 直接/ad 参加/v [中国/ns 足协/nis 所/usuo 办/v]/nt 赛事/n 的/ude1 俱乐部/nis 和/cc 球队/nis 。/w 2012年/t 在/p 北京/ns 注册/vn 的/ude1 [大连/ns 万/d 达/v 足球/n 俱乐部/nis]/nt ，/w 只是/d 为了/p 向/p 国外/s 输送/v 和/cc 培养/v 孩子/n 而/cc 建/v ，/w 与/cc [中国/ns 足协/nis]/nt 主办/v 的/ude1 赛事/n 没有/v 任何/rz 关联/vn 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 王健林/nr 出任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt 甚至/d [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 都/d 不会/v 有/vyou 什么/ry 问题/n 。/w 地方/n 协会/nis 、/w 中超/n 和/cc 中/f 甲/n 俱乐部/nis 对/p 王健林/nr 担任/v 顾问/nnt ，/w 都/d 非常/d 支持/v 。/w 甚至/d ，/w 有的/rz 中/f 甲/n 俱乐部/nis 还/d 提出/v 建议/n ，/w 希望/v 王健林/nr 担任/v 顾问/nnt 之后/f ，/w 对/p 中/f 甲/n 也/d 施/v 以/p 援手/vn ，/w 提供/v 相关/vn 赞助/v ，/w 促进/v 中/f 甲/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
