杨坤/nr 
由/p 杨坤/nr 担任/v 导师/nnt 之一/rz 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n 正在/d 央视/j 热/a 播/v ，/w 在/p [第四/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f 选择/v 加入/vn 杨坤/nr 团队/n 的/ude1 有/vyou 一位/mq 重量级/b 的/ude1 选手/n —/w —/w 著名/a 电影/n [音乐/n 制作人/nnt]/nnt 马上又/nz ，/w 杨坤/nr 和/cc 马上又/nz 渊源/n 颇/d 深/a ，/w 去年/t 早/a 有/vyou 合作/vn ，/w 在/p 蛇/n 年/qt [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 上/f ，/w 杨坤/nr 和/cc 张靓颖/nr 合唱/vn 的/ude1 《/w 一辈子/mq 的/ude1 朋友/n 》/w 就是/v 出自/v 马上又/nz 的/ude1 创作/vn 。/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n 是/vshi 以/p [音乐/n 创作人/nnd]/nnd 为/p 舞台/n 主角/nnt 。/w 而/cc 同/p 为/p 创作歌手/nnd 的/ude1 他/rr ，/w 深刻/a 了解到/v 原创/b 对于/p [华语/nz 乐坛/n]/nz 的/ude1 重要性/n 。/w 早/a 有/vyou 媒体/n 爆料/v 说/v 杨坤/nr 已经/d 确定/v 继续/v 加盟/vn 马/n 年/qt [春节/t 晚会/n]/nz ，/w 杨坤/nr 方面/n 虽然/c 一直/d 未/d 对/p 此事/r 表示/v 肯定/vn ，/w 但/c 曾/d 表示/v “/w 如果/c 可以/v 亮相/vn 央视/j 春晚/n ，/w 我/rr 希望/v 可以/v 唱/v 自己/rr 的/ude1 歌/n ”/w 。/w 而/cc 这次/r 马上又/nz 加入/v 杨坤/nr 的/ude1 团队/n ，/w 更加/d 让/v 人/n 相信/v 杨坤/nr 有/vyou 极大/a 的/ude1 可能/v 和/cc 马上又/nz 再次/d 携手/vd ，/w 邀请/v 马上又/nz 为/p 他/rr 创作/vn 一首/mq 适合/v 在/p 春晚/n 上/f 演绎/v 的/ude1 歌曲/n 。/w 
杨坤/nr 表示/v 通过/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n ，/w 在/p 不同/a 的/ude1 选手/n 身上/s 受到/v 了/ule 很大/d 的/ude1 启发/vn ，/w 为/p 自己/rr 的/ude1 创作/vn 带来/v 了/ule 很多/m 灵感/n ，/w 自己/rr 近期/t 也/d 可能/v 推出/v 一首/mq 新歌/n ，/w 而/cc 这/rzv 更加/d 让/v 人/n 猜测/v ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 是否/v 会/v 在/p 春晚/n 上/f 出现/v 呢/y ？/w 
