[第三/m 届/q]/mq [全国/n 足球/n 代表大会/n]/nz 将/d 于/p 1月20日/t 至/p 22日/t 在/p 河北/ns 香河/ns [中国/ns 足球/n]/nz [训练/vn 基地/nis]/nz 召开/v 。/w 本届/r 足/a 代/q 会/v 是/vshi 在/p 时隔/v 11年/t 后/f 再次/d 召开/v ，/w 将/d 选举/v 新/a 一届/mq [中国/ns 足协/nis]/nt 领导层/n 、/w 制定/v 未来/t 10年/t [中国/ns 足球/n]/nz 规划/n 以及/cc 探讨/v [中国/ns 足协/nis]/nt [管/v 办/v 分离/vi]/nz 等/udeng 。/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n 规定/n 足/a 代/q 会/v 的/ude1 [主要/b 职责/n]/nz 是/vshi ：/w 制定/v 和/cc 修改/v 章程/n ，/w 选举/v 、/w 罢免/v 主席/nnt ，/w 表决/v 通过/p 副主席/nnt 、/w 秘书长/nnt 、/w 司库/nz ，/w 审议/v 常委会/nis 工作报告/v 和/cc [财务/n 报告/n]/nz ，/w 决定/v 其他/rzv 重大/a 事宜/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 根据/p 修订/v 后/f 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt 章程/n ，/w 协会/nis 副主席/nnt 人选/n 较之/p 上届/b 的/ude1 [27/m 人/n]/mq 将/d 大幅/d 缩减/v 至/p [7/m 人/n]/mq 。/w 
由于/p 2003年/t 至今/d 再也/d 没有/v 开/v 过足/nz 代/q 会/v ，/w 所以/c 足协/nis 主席/nnt 一直/d 由/p 袁伟民/nr 担任/v 。/w 在/p 此次/rz 足/a 代/q 会上/n ，/w 谁/ry 会/v 接替/vn 袁伟民/nr ？/w 从/p 目前/t 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 分管/v 足球/n 工作/vn 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 可能性/n 最大/gm 。/w 从/p 2010年/t 夏天/ns 接替/v 崔大林/nr 主管/v 足球/n 以来/f ，/w 蔡振华/nr 已经/d 较为/d 深入/ad 地/ude2 了解/v 了/ule [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 现状/n 。/w 
新/a 设立/v 了/ule 第一/m 副主席/nnt 将/d 主持/v 足协/nis [日常/b 工作/vn]/nz ，/w 并/cc 兼任/v 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 秘书长/nnt 。/w 不/d 出/vf 意外/a ，/w 这个/rz 职务/n 将/d 由/p 张剑/nr 担任/v 。/w 其余/rz [6/m 名/q]/mq 副主席/nnt 中/f ，/w [中国/ns 足协/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 魏吉祥/nr 、/w 副主席/nnt 于洪臣/nr 和/cc 林晓华/nr 将/d 占据/v [三/m 席/qt]/mq 。/w 张吉龙/nr 虽然/c 因/p 年龄/n 原因/n 从/p [体育/n 总局/nis]/nz [对外/vn 交流/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 岗位/n 上/f 退休/v ，/w 但/c 由于/p 目前/t 仍/d 担任/v 亚足联/nis 第一/m 副主席/nnt ，/w 其/rz 足球/n 外交/n 能力/n 、/w 威望/n 在/p 国内/s 足球界/nz 依然/d 无人/b 能/v 及/cc ，/w 因此/c 将/d 会/v 留任/vn 副主席/nnt 。/w 另外/c 两个/mq 席位/n 将/d 由/p 教育部/nt 和/cc 公安部/nto [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 负责人/nnt 担任/v 。/w 
本届/r 足/a 代/q 会/v 将/d 推出/v 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 2014至2023/m 新/a [十年/mq 规划/n]/nz 》/w ，/w 确定/v [中国/ns 足协/nis]/nt 机构/n 重新/d 设置/v 后/f 的/ude1 工作/vn 思路/n 。/w 此前/t ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 曾/d 有/vyou 过/uguo [两/q 份/q]/mq [十年/mq 规划/n]/nz ，/w 但/c 大多数/m 内容/n 都/d 没有/v 实现/vn 。/w 
