本届/r 全明星/nz 的/ude1 最大/gm 看点/n ，/w 是/vshi [中国/ns 男篮/nis]/nz 的/ude1 “/w 交接/vn 棒/ng ”/w —/w —/w —/w 已确定/nz 本/rz 赛季/n 结束/v 后/f 退役/vi 的/ude1 王治郅/nr ，/w 铁定/nz [最后/f 一次/mq]/nz 亮相/vi 全明星/nz ，/w 而/cc 被/pbei 认为/v 是/vshi 下一代/n 国手/nnd 接班人/n 的/ude1 王哲林/nr 、/w 丁彦雨/nr 航/vg 等/udeng 新锐/n ，/w 将/d 在/p 这个/rz 舞台/n 上/f 展现/v 自己/rr 的/ude1 才华/n 和/cc 潜质/n 。/w 
不过/c ，/w 与/cc 大/a 郅/ng 堪称/v 完美/a 的/ude1 交/v 棒/ng 相比/vi ，/w 接棒/nz 的/ude1 新人/n 却/d 没/d 能/v 奉献/vn 出让/v 人/n 放心/v 的/ude1 表演/vn 。/w 其实/d ，/w 这种/r 结果/n 早/a 在/p 全明星/nz 揭幕/vi 之前/f 便/d 已/d 注定/v 。/w 大/a 郅/ng 打/v 到/v [37/m 岁/qt]/mq 才/d 不得不/d 离开/v 赛场/n 这/rzv 一点/mq 本身/rz ，/w 足以/d 证明/v [中国/ns 男篮/nis]/nz 的/ude1 后继无人/nz 。/w 因为/c ，/w 大/a 郅/ng 并不/d 仅仅/d 是/vshi 太/d 依恋/v 篮球/n 而/cc 不愿/nz 告别/vi ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 因素/n ，/w 还是/c 八一队/nt 离不开/v 他/rr ，/w 国家队/nis 也/d 少不了/vl 他/rr 。/w 
大/a 郅/ng 的/ude1 母/ng 队/n 八一/m ，/w 曾经/d 是/vshi 统治/v 中国/ns 篮坛/n 时间/n 最长/d 的/ude1 霸主/n ，/w 群星璀璨/nz ，/w 但/c 如今/t ，/w 能/v 称得上/v 球星/nnd 的/ude1 ，/w 只/d 剩下/v 早该/nz 退役/vi 的/ude1 大/a 郅/ng 一人/mq ，/w 他们/rr 的/ude1 霸主/n 荣誉/n 亦/d 早已/d 成为/v 久远/z 的/ude1 [美好/a 回忆/v]/nz 。/w 眼下/t 的/ude1 八一/m ，/w 莫说/nz 冲击/v 总冠军/nz ，/w 就/d 连/ulian 进入/v 季后赛/nz ，/w 也/d 成/v 了/ule 一种/mq 奢想/nz 。/w 本/rz 赛季/n ，/w 八一/m 历史性/n 地/ude2 打出/v 了/ule 九/m 连败/nz —/w —/w —/w 如果/c 没有/v 大/a 郅/ng ，/w 还/d 不/d 知道/v 他们/rr 会/v 连败/nz 到/v 何时/ryt 。/w 阿的江/nr 透露/v 大/a 郅/ng 打/v 完/vn 这个/rz 赛季/n 就要/d 离开/v 的/ude1 那/rzv 一刻/mq ，/w 这位/r 已经/d 习惯于/mq 围绕/v 大/a 郅/ng 来/vf 制定/v 战术/n 和/cc 提升/v 士气/n 的/ude1 教头/nnt ，/w 脸上/s 写/v 满/a 了/ule 失落/v 。/w 显然/ad ，/w 他/rr 送走/vi 打/v 不/d 动/v 了/ule 的/ude1 大/a 郅/ng ，/w 却/d 没法/v 找到/v 新的/a 队/n 魂/n 。/w 
国家队/nis 亦然/nz 。/w 从/p 当初/t 在/p 亚洲/ns [一/d 骑/v 绝尘/nz]/nz ，/w 到/v 现在/t 经常/d 被/pbei 伊朗/nsf 甚至/d 约旦/nsf 等/udeng 球队/nis 羞辱/v ，/w [中国/ns 男篮/nis]/nz 比/p [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 需要/v 大/a 郅/ng 这样/rzv 的/ude1 定海神针/n 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 大/a 郅/ng 打/v 到/v [37/m 岁/qt]/mq ，/w 不/d 可能/v 再/d 像/v 当年/t 那样/rzv [一柱/nz 擎天/nz]/nz ，/w 能/v 接替/vn 他/rr 位置/n 的/ude1 新一代/nz 巨星/n ，/w 迟迟/d 难以/d 涌现/v 。/w 本届/r 全明星/nz ，/w 担任/v [现场/s 直播/vn]/nz 顾问/nnt 的/ude1 是/vshi 比/p 大/a 郅/ng 早/a 退役/vi 几年/mq 的/ude1 姚明/nr 。/w [中场/s 休息/v]/nz 和/cc 赛/vn 后/f ，/w 大/a 郅/ng 两次/mq 来到/v 直播/vn 台/q 与/cc 姚明/nr 搭档/n 解说/vn 。/w 看到/v 国家队/nis 前/f [两/q 大/a]/mq 台柱/n ，/w 一个/mq 早退/vi 了/ule ，/w 一个/mq 马上/d 就/d 退/v ，/w 人们/n 不能不/d [扼腕/v 长叹/vi]/nz ：/w 姚明/nr 、/w 大/a 郅/ng 的/ude1 接班人/n 何/ry 在/p ？/w 姚/nz 、/w 王/n 两位/mq 巨星/n 缺席/vi ，/w [中国/ns 男篮/nis]/nz [触底/nz 反弹/vi]/nz 的/ude1 前景/n ，/w 黯淡/a 得/ude3 令人/v 无/v 语/ng 。/w 
对/p 山东/ns 球迷/n 来说/uls ，/w 这/rzv 届/q 全明星/nz 还/d 有着/v 特殊/a 的/ude1 意义/n ：/w 继/vg 2001年/t [全明星/nz 赛/vn]/nz 时/ng 的/ude1 巩晓彬/nr 之后/f ，/w 小将/n 丁彦雨/nr 航/vg 入选/v 了/ule 本届/r 全明星/nz 北方队/nt [首发/v 阵容/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi [山东/ns 男篮/nis]/nt 时隔/v 12年/t ，/w 再度/d 有/vyou 球员/nnt 跻身/v 全明星/nz 首发/v [5/m 人/n]/mq 。/w 因此/c ，/w 三年/t 实现/v 青年队/n 、/w 成年/vn 队/n 、/w 国家队/nis “/w 三级跳/n ”/w 的/ude1 小丁/nz ，/w 不光/c 是/vshi [山东/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 希望/vn ，/w 也/d 被/pbei 视为/v 大/a 郅/ng “/w 交/v 棒/ng ”/w 后/f ，/w 应该/v 站/vi 出来/vf “/w 接棒/nz ”/w 的/ude1 新星/n 群体/n 成员/nnt 之一/rz 。/w 
可惜/v ，/w 第一次/mq 登陆/vi [全明星/nz 赛/vn]/nz 场/qv 的/ude1 小丁/nz 太/d 紧张/a 了/ule ，/w 多少/ry 有些/rz 显得/v 拘谨/a ，/w 上下半场/n 首发/v 后/f 几次/mq 尝试/v 远投/v 均/d 未/d 成功/a ，/w 自己/rr 拿手/a 的/ude1 突破/vn 也/d 不/d 敢/v 施展/v ，/w 很快/d 就/d 被/pbei 换/v 下/f 。/w 好/a 在/p 终场/n 前/f 教练/nnt 再次/d 给/p 他/rr 机会/n ，/w 比较/d 放松/v 的/ude1 小丁/nz [一/d 里/f]/mq 一/m 外/f 得了/vi 5分/t ，/w 首/q 秀/ag 还/d 算/v 交代/vn 得/ude3 过去/vf 。/w 不过/c ，/w 要/v 当/p 上/f 大家/rr 期待/v 中/f 的/ude1 “/w 朱芳雨/nr 第二/m ”/w ，/w 接/v 好/a 大/a 郅/ng 这一代/nz 前辈/n 的/ude1 班/n ，/w 他/rr 前面/f 的/ude1 路/n 依然/d 很长/d 。/w 目前/t 在/p 常规赛/nz 上/f 步履艰难/vl 的/ude1 [山东/ns 男篮/nis]/nt ，/w 要/v 重演/vn 小丁/nz 的/ude1 教练/nnt 大/a 彬/ng 鼎盛/z 时/ng [山东/ns 男篮/nis]/nt 的/ude1 辉煌/a ，/w 面临/v 的/ude1 挑战/vn 也/d 依然/d 巨大/a 。/w 
所/usuo 幸/vg ，/w 年轻/a 没有/v 失败/vn 。/w 小丁/nz 虽然/c 稚嫩/a ，/w 但/c [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 年龄/n 和/cc 优异/a 的/ude1 身体/n 、/w 心理/n 、/w [技术/n 条件/n]/nz ，/w 使/v 他/rr 的/ude1 [成长/vi 空间/n]/nz 不可限量/vl 。/w 本届/r 全明星/nz ，/w 比/p 小丁/nz 更早/nz 些/q 崛起/v 和/cc 与/cc 他/rr 同时/c 冒尖/vi 的/ude1 [一代/n 新人/n]/nz ，/w 大多/d 到场/vi 露面/vi ，/w 他们/rr 前途/n 远大/a ，/w 只是/d 要/v 接过/v 大/a 郅/ng 交出/v 的/ude1 “/w 棒/ng ”/w ，/w 仍然/d 任重道远/vl 。/w 
