“/w 马上/d 哥/n ”/w 回家/vi 途中/s 在/p 街边/d 就餐/vi 。/w 
“/w 马上/d 哥/n ”/w 骑马/vi 回家/vi 引来/v 路人/n 关注/v 。/w 
近日，一/t [年轻/a 男子/n]/nz 骑马/vi 上/f 路/n 的/ude1 趣/ng 图/n 在/p 微博/n 、/w 微信/nz 上/f 悄然/d 走红/vi ，/w 其/rz 骑马/vi 穿越/v 塞车/vi 国道/n 、/w 与/cc 私家车/nz 追逐/v 的/ude1 “/w 幽默/a 事迹/n ”/w ，/w 令/v 广大/b 网友/n 留下/v 深刻/a 印象/n ，/w 并/cc 戏称/v 此/rzs 男子/n 为/p “/w 马上/d 哥/n ”/w 。/w 昨日/t 记者/nnt 联系/v 到/v 了/ule 当事人/n 姚少双/nr ，/w 他/rr 说/v [3/m 天/qt]/mq 里/f 已经/d 接到/v 了/ule 近/a [千/m 个/q]/mq 电话/n 。/w 
而/cc “/w 马上/d 哥/n ”/w [3/m 天/qt]/mq 却/d 只/d 骑行/nz 了/ule [70/m 公里/q]/mq ，/w 龟速/nz 回家/vi 遭到/v 网友/n 质疑/vn 。/w 昨日/t ，/w 已经/d 抵达/v 家中/s 的/ude1 “/w 马上/d 哥/n ”/w 在/p 接受/v [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 吐/v 苦水/n ，/w “/w 接近/v [千/m 个/q]/mq 电话/n ，/w 不要/d 再/d 打电话/vi 了/ule 。/w ”/w 同时/c ，/w 记者/nnt 多方/d 证实/v ，/w “/w 马上/d 哥/n ”/w 的/ude1 春运/n 回家/vi 行/ng 确实/ad 为/p [商业/n 炒作/v]/nz 。/w 
质疑/vn 
[50/m 万元/q]/mq 荷兰/nsf 马/n 3/m 天才/n 跑/v [70/m 公里/q]/mq 
近日/t ，/w 头戴/nz 马/n 帽/ng 、/w 脚/n 穿/v 骑马/vi 靴/ng ，/w 成都/ns 郫县/ns 一名/mq [年轻/a 男子/n]/nz [三/m 天/qt]/mq 里/f 骑马/vi 上/f 路/n 的/ude1 趣/ng 图/n 在/p 网络/n 上/f 迅速/ad 传播/vn 。/w 这/rzv 名/q 被/pbei 网友/n 戏称/v 为/p “/w 马上/d 哥/n ”/w 的/ude1 男子/n 名叫/v 姚少双/nr ，/w 今年/t [24/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 郫县/ns 某/rz 马场/nis 教练/nnt 。/w 15日/t ，/w 姚少/nr 双向/b 马场/nis 借/v 了/ule 一匹马/nz 往/p 都江堰/ns 的/ude1 丈母娘/n 家/q 骑/v 。/w 
