本报讯/nz （/w 记者/nnt 谢晨/nr ）/w 极/d 具/vg 威胁/vn 的/ude1 发球/vn 是/vshi [天津/ns 女排/nis]/nt 的/ude1 取胜/vn 利器/n 之一/rz ，/w 不过/c 在/p 追求/v 威胁性/nz 的/ude1 同时/c ，/w 失误/vn 还是/c 要/v 尽量/d 避免/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 主帅/nnt 王宝泉/nr 给/p 全队/n 提出/v 的/ude1 新/a 要求/n 。/w 
昨日/t 与/cc 山东队/nt 的/ude1 首/q 局/n 比赛/vn 中/f ，/w 天津队/nt 依然/d 坚决/ad 贯彻/v 主帅/nnt 王宝泉/nr 布置/v 的/ude1 拼/vn [发球/vi 战术/n]/nz ，/w 然而/c 陈丽怡/nr 、/w 张晓婷/nr 、/w 王宁/nr 、/w 殷娜/nr 却/d 接连/d 出现/v 发球/vn 失误/vn 。/w 天津队/nt 全场/n 发球/vi 直接/ad 得到/v 5分/t ，/w 但/c 发球/vi 失误/vn 直接/ad 送给/v 对手/n 的/ude1 分数/n 却/d 达到/v 了/ule 7分/t 。/w 尽管/c 失误/vn 大多/d 是/vshi 在/p 首/q 局/n 出现/v ，/w 队员/nnt 们/k 经过/p 调整/vn 在/p 后面/f [两/q 局/n]/mq 比赛/vn 中/f 基本/a 避免/v 了/ule 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 但/c 还是/c 引起/v 了/ule 王宝泉/nr 的/ude1 重视/vn 。/w “/w 我们/rr 的/ude1 拦网/n 比较/d 差/a ，/w 对手/n 一/m 传到/v 位/q 的话/udh ，/w 我们/rr 很难/d 去/vf 拦/v 防/v ，/w 所以/c 必须/d 要/v 坚持/v 拼/vn 发球/vi 。/w 但/c 这场/r 比赛/vn 发球/vi 失误/vn 还是/c 偏多/nz 了/ule 一些/mq ，/w 回去/v 还要/d 加紧/vd 练习/v 。/w ”/w 王宝泉/nr 说/v 。/w 
发球/vi 追求/v 威胁性/nz 与/cc 减少/v 失误/vn 本身/rz 存在/v 矛盾/an ，/w 但/c 天津队/nt 就是/v 要/v 在/p 这种/r [矛盾/an 关系/n]/nz 中/f 找到/v 一种/mq 平衡/a ，/w 主帅/nnt 王宝泉/nr 表示/v ：/w “/w 训练/vn 中/f 发球/vi 肯定/v 会/v 以/p 最高/a 的/ude1 标准/n 来/vf 要求/n 队员/nnt ，/w 就算/d 失误/vn 也/d 不能/v 发菜球/nz （/w 没有/v 威胁/vn 的/ude1 发球/vn ）/w 。/w 比赛/v 时/ng 要/v 让/v 队员/nnt 根据/p 比赛/vn 的/ude1 局势/n 、/w 轮次/nz 的/ude1 变化/vn 来/vf 选择/v 发球/vn 的/ude1 手法/n 、/w 对象/n 及/cc 威胁性/nz ，/w 关键球/n 当然/d 要/v 先/d 保证/v 不/d 失误/vn 。/w ”/w 
