全国/n 女排/nis 联赛/n [第/m 13/m 轮/qv]/mq 比赛/vn ，/w 两名/mq 国字号/nz 教练/nnt 郎平/nr 和/cc 胡进/nr 正面/b 较量/vn ，/w 最终/d [广东/ns 恒大/nz 女排/nis]/nz 客场/n 苦战/vi [五/m 局/n]/mq 惜败/v 于/p 八一队/nt 。/w 
过去/vf 几个/mq 赛季/n ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 面对/v 八一队/nt 均/d 占/v 尽/vi 优势/n ，/w [六/m 战/vg]/mq 六/m 胜/v 且/c 均/d 全/a 取/v 三分/t 。/w 本/rz 赛季/n 八一队/nt 赛季/n 开赛/vi 一周/mq 前/f 突然/ad 换帅/nz ，/w 用/p 国家队/nis 领队/nnt 胡进/nr 顶替/v 了/ule 原/b 主教练/nnt 崔咏梅/nr 。/w 胡进进/nr 队/n 后/f 调整/vn 了/ule [主力/nnt 阵容/n]/nz ，/w 启用/v 了/ule 去年/t 效力/n 于国青/nr 队/n 的/ude1 自由/a 人/n 黄柳燕/nr 。/w 前/f 几轮/nz 成绩/n 不/d 佳/a ，/w 但/c [四/m 轮/qv]/mq 过后/v 度过/v 磨合期/n 的/ude1 八一队/nt 成绩/n 突飞猛进/vl ，/w 均/d 以/p 3/m 比/p 0/m 击败/v 强敌/n 浙江/ns 和/cc 天津/ns [两/q 队/n]/mq ，/w 显示/v 强劲/a 实力/n 。/w 
此役/r [恒大/nz 女排/nis]/nt 与/cc 八一队/nt 狭路相逢/vl ，/w 其实/d [两/q 队/n]/mq 间/f 颇/d 有/vyou 渊源/n 。/w 除了/p 两名/mq 主帅/nnt 均/d 属/v 国家队/nis 教练/nnt 班子/n 外/f ，/w 如今/t [恒大/nz 女排/nis]/nt 两名/mq 副攻/nz 陈瑶/nr 、/w 袁心玥/nr 均/d 从/p 八一队/nt 转会/v 而/cc 来/vf ，/w 她俩/r 与/cc 八一队/nt 本/rz 赛季/n 两名/mq 主力/nnt 副攻/nz 杨珺菁/nr 和/cc 刘聪聪/nr 均/d 曾/d 入选/v 过/uguo 国家队/nis ，/w [一定/b 程度/n]/nz 上/f 反映/v 出/vf 八一队/nt 人才济济/vl 的/ude1 现状/n 。/w 而/cc [恒大/nz 女排/nis]/nt 自从/p 外援/n 霍奇/nr 受伤/vi 以来/f ，/w 接/v 发球/vn 体系/n 存在/v 较大/d 弊端/n 。/w 赛/vn 前/f 业内人士/n 便/d 预测/vn ，/w 在/p 接发/nz 接/v 环节/n 的/ude1 相互/d 遏制/v 将/d 成为/v [两/q 队/n]/mq 争胜/nz 的/ude1 关键/n 。/w 
在/p 昨天/t 的/ude1 比拼/nz 中/f ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 在/p 首/q 局/n 和/cc 次/qv 局/n 的/ude1 大部分/n 时间/n 均/d 贯彻/v 了/ule 发球/vi 盯人/nz 以及/cc 有/vyou 针对性/n 拦网/n 的/ude1 策略/n 。/w 以/p 25/m 比/p 22/m 先/d 下/f [一/d 城/n]/mq 。/w 可惜/v 在/p 次/qv 局/n 17分/t 过后/v ，/w 曾/d [大/a 比分/n 领先/vi]/nz 的/ude1 恒大/nz 被/pbei 八一/m 上演/v 了/ule 大/a 翻盘/nz ，/w 以/p 23/m 比/p 25/m 输掉/nz 一局/mq 。/w 此/rzs 后/f 八一队/nt 在/p [发球/vi 战术/n]/nz 上/f 做/v 得/ude3 更好/d ，/w 且/c 进攻/vn 点/qt 更为/d 分散/a 。/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 则/d 过多/d 依赖/v 外援/n 主攻/v 福赛特/nrf 的/ude1 强攻/vn ，/w 最终/d 棋/n 差/a 一招/mq ，/w 后/f [三/m 局/n]/mq 比分/n 为/p 15/m 比/p 25/m 、/w 25/m 比/p 18/m 和/cc 12/m 比/p 15/m 。/w 全场/n 比赛/v 福赛特/nrf 砍下/vf 全场/n 最高/a 的/ude1 26分/t ，/w 惠若琪/nr 也/d 有/vyou 20分/t 进账/n ，/w 依旧/z 改变/v 不/d 了/ule 落败/v 的/ude1 命运/n 。/w 反而/d 八一队/nt [3/m 名/q]/mq 国字号/nz 球员/nnt 杨珺菁/nr 、/w 晏含/nr 和/cc 王琦/nr 得分/n 均/d 上/f 20分/t 。/w 
其余/rz 比赛/vn ，/w 排名/vi [八/m 强/a]/mq 榜首/n 的/ude1 浙江/ns ，/w 直落/v [三/m 局/n]/mq 完胜/nz 上海/ns 斩获/nz [九/b 连胜/q]/mq 。/w 八一/m 排名/vi 次席/n ，/w 恒大/nz 排/v 第三/m 。/w 天津/ns 以/p 3/m 比/p 0/m 完胜/nz 山东/ns 重返/v [四/m 强/a]/mq 行列/n ，/w 北京/ns 以/p 3/m 比/p 1/m 力/n 擒/v 辽宁/ns ，/w 斩获/nz 第二/m 阶段/n 的/ude1 首场/n 胜利/vn 。/w 
