1月19日19点42分/t ，/w 李云迪/nr 通过/p 微博/n 透露/v 将/d 参加/v 重庆/ns [政协/nis 会议/n]/nz ，/w 上/f 载/v “/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 重庆市/ns [第四/m 届/q]/mq 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 参阅/v 材料/n ”/w 和/cc “/w 政协/nis [重庆市/ns 委员会/nis 办公厅/nis]/nt 文件/n ”/w 以及/cc 李云迪/nr 本人/rr 委员/nnt 证/n ，/w 并称/v ：/w “/w 南京/ns 大雾/n 飞机/n 延误/v [6/m 小时/n]/mq 后/f 终于/d 到达/v 重庆/ns ，/w 准备/v 明天/t 重庆/ns [政协/nis 会议/n]/nz 。/w ”/w 微博/n 曝光/vi 后/f ，/w 就/d 有/vyou 网友/n 留言/n 称/v ：/w “/w 平安/a 到达/v 就/d 好/a 了/ule !/w 好好/d 休息/v 哦/e ，/w 明天/t 顺利/ad !/w ”/w 而/cc 王力宏/nr 也/d 不幸/a 再次/d 躺/v 枪/n ，/w 有/vyou 网友/n 调侃/v 称/vn ：/w “/w 你/rr 这么/rz 吊/v 力/n 宏/nz 知道/v 吗/y ？/w ”/w 
