“/w 你/rr 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz 涉嫌/v 贩毒/vn 交易/vn ，/w 请/v 你/rr 配合/v 调查/vn ，/w 把/pba 所有/b 资金/n 打进/v [公安/n 部门/n]/nz 指定/v 的/ude1 安全/an 账户/n 核查/vn ，/w 如若/c 不然/c ，/w 我们/rr 会上/n 门/n 拘捕/v 你/rr 。/w ”/w 近日/t ，/w 南京/ns 的/ude1 吴大妈/nr （/w 化名/v ）/w 接到/v 这样/rzv 的/ude1 诈骗/vn 电话/n ，/w 竟然/d 相信/v 了/ule ，/w 担心/v 自己/rr 真的/d 会/v 有/vyou 牢狱/n 之/uzhi 灾/n ，/w 赶紧/d 拿/v 上/f 家中/s 所有/b 存折/n ，/w 躲进/vf 一家/n 宾馆/nis 算/v 钱/n ，/w 准备/v 给/p 骗子/n 如/v 数/n 汇款/n 。/w 好/a 在/p 民警/nnt 及时/ad 找到/v 她/rr ，/w 经过/p [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 劝说/vn ，/w 终于/d 让/v 她/rr 相信/v 遇上/v 骗子/n 了/ule 。/w 
前/f 两天/mq 上午/t [11/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 家住/v 南京/ns [红花/n 街道/ns]/ns 的/ude1 [80/m 岁/qt]/mq 秦/tg 大爷/n （/w 化名/v ）/w ，/w 买菜/nz 回到/v 家中/s ，/w 喊/v 老伴/n 吴大妈/nr 做饭/vi 。/w 不想/v 吴大妈/nr 不/d 作/v 回应/vn ，/w 打着/v 电话/n 拿着/vf 银行/nis 存折/n 匆匆/z 出/vf 了/ule 门/n ，/w 嘴/n 中/f 还/d 一直/d 念叨/v 着/uzhe “/w 我/rr 照办/vi ，/w 我/rr 没/d 犯罪/vn ”/w 。/w 秦/tg 大爷/n 见状/vi ，/w 跟/p 上去/vf 想/v 问问/v 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 但/c 没/d 能/v 喊住/nz 吴大妈/nr 。/w 后来/t 秦/tg 大爷/n 发现/v 家中/s 的/ude1 存折/n 、/w 银行卡/nz 都/d 不见/v 了/ule ，/w 心想/v 这/rzv 和/cc 电视/n 上/f 常/d 说/v 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz 很/d 像/v ，/w 怀疑/v 吴大妈/nr 上当/vi 了/ule ，/w 就/d 打电话/vi 让/v 女儿/n 报警/vn 了/ule 。/w 
[红花/n 派出所/nis]/nto 接警/v 后/f ，/w 确认/v 了/ule 吴大妈/nr [体貌/n 特征/n]/nz ，/w 立即/d 分成/vi [几/d 路/n]/mq 去/vf 辖区/n 所有/b 银行/nis 查找/v 吴大妈/nr 的/ude1 下落/n 。/w 可/v 寻找/v 了/ule 近/a 一个/mq 小时/n ，/w 大家/rr 都/d 未/d 发现/v 吴大妈/nr 的/ude1 踪迹/n 。/w 就/d 在/p 这时/rzt ，/w 民警/nnt 得到/v 确切/a 消息/n ，/w 知道/v 吴大妈/nr 住进/vf 一家/n 宾馆/nis ，/w 又/d 马不停蹄/vl 赶到/v 宾馆/nis 。/w 当/p 宾馆/nis 服务员/nnt 拿/v 备用/vn 钥匙/n 打开/v 房门/n 的/ude1 时候/n ，/w 民警/nnt 看到/v 吴大妈/nr 正/d 将/d 自己/rr 的/ude1 存折/n 铺/v 了/ule [一/d 床/n]/mq ，/w 在/p [一张/mq 张/q]/mq 核对/v 其中/rz 款项/n ，/w 而/cc 右手/n 还/d 拿着/vf 电话/n 与/cc 骗子/n 通话/vi 。/w 民警/nnt 立即/d 上前/vi 制止/v 吴大妈/nr ，/w “/w 不要/d 再/d 数/n 了/ule ，/w 你/rr 可能/v 被/pbei 人/n 骗/v 了/ule ！/w ”/w 可/v 戏剧性/n 的/ude1 一幕/nz 发生/v 了/ule ，/w 电话/n 里/f 传来/v “/w 不要/d 相信/v 任何人/r ，/w 包括/v 警察/nnt ”/w 的/ude1 声音/n 。/w 吴大妈/nr 听到/v 这话/r ，/w 将/d 民警/nnt 使劲/vi 往/p 外推/gm ，/w 并/cc 拒绝/v 前往/v 派出所/nis 。/w 直到/v 秦/tg 大爷/n 赶来/vi ，/w 又/d 得到/v 民警/nnt 许诺/v 由/p 派出所/nis 领导/n 亲自/d 调查/vn 处理/vn ，/w 吴大妈/nr 才/d 同意/v 去/vf 派出所/nis 。/w 
到/v 派出所/nis 后/f ，/w 副所长/nnt 潘晓忠/nr 与/cc 吴大妈/nr 深入/ad 交谈/vi 近/a [3/m 小时/n]/mq ，/w 吴大妈/nr 这/rzv 才/d 意识到/v 自己/rr 真/a 上当/vi 了/ule ，/w 还/d 差点/d 把/pba 全部/m 家底/n 50多万元/m 送给/v 骗子/n 。/w 吴大妈/nr 表示/v ，/w 她/rr 和/cc 老伴/n 都/d 是/vshi 退休/v 的/ude1 高级工程师/nnt 。/w 当天/t 上午/t ，/w 她/rr 在/p 家中/s 接到/v 自称/v [北京/ns 公安局/nis]/nt 警官/nnt 打/v 来/vf 的/ude1 电话/n ，/w 对方/n 说/v 北京/ns 破获/v 了/ule 一起/s 价值/n 168万/m 的/ude1 重大/a 走私/v 贩毒案/nz ，/w 其中/rz 有/vyou 16.8万/m 的/ude1 回扣/n 被/pbei 打入/v 了/ule 吴大妈/nr 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz 了/ule ，/w 怀疑/v 吴大妈/nr 涉嫌/v 贩毒/vn 将/d 拘捕/v 吴大妈/nr 。/w 吴大妈/nr 一/m 听/v 慌了/v ，/w 连忙/d 否认/v 。/w 对方/n 又/d 说/v 要/v 对/p 吴大妈/nr 的/ude1 财产/n 进行/vn 审查/vn 。/w 于是/cc 她/rr 按照/p 对方/n 的/ude1 要求/n ，/w 来到/v 宾馆/nis 开/v 了/ule 房/n ，/w 准备/v 核对/vn 自己/rr 的/ude1 所有/b 存款/n ，/w 等/udeng 核对/v 结束/vn 后/f 准备/v 打进/v 对方/n 指定/v 的/ude1 安全/an 账户/n ，/w 好/a 让/v 对方/n 进一步/d 核查/vn 。/w 刚/d 算/v 好/a 自己/rr 有/vyou 50多万/m 存款/n ，/w 准备/v 去/vf [银行/nis 汇款/n]/nz ，/w 被/pbei 民警/nnt 拦住/v 了/ule 。/w 
事后/f ，/w 民警/nnt 告诉/v 吴大妈/nr ，/w 骗子/n 让/v 她/rr 去/vf 宾馆/nis 算/v 钱/n ，/w 并/cc 一直/d [保持/v 通话/vi]/nz 状态/n ，/w 就是/v 让/v 她/rr 处于/v 一个/mq 不/d 与/cc 外界/n 交流/vn 的/ude1 状态/n ，/w 为/p 成功/a 行骗/vi 创造/v 良好/a 机会/n 。/w 民警/nnt 提醒/v 吴大妈/nr ，/w 虽然/c 老两口/n 都/d 是/vshi 高级/a 知识分子/nnd ，/w 但是/c 如今/t 骗子/n 手法/n 多样/a ，/w 骗术/n 也/d 不/d 段/q 翻新/v ，/w 老人家/n 平/v 日/b 接收/v 信息/n 较少/ad ，/w 是/vshi 骗子/n 的/ude1 主要/b 下手/vi 目标/n ，/w 今后/t 还/d 得/ude3 多/a 了解/v 骗子/n 的/ude1 这些/rz 手法/n ，/w 否则/c 可能/v 辛苦/a 一辈子/mq 的/ude1 钱/n 就/d 这么/rz 没/d 了/ule ！/w 听/v 了/ule 这些/rz ，/w 吴大妈/nr 感到/v 惭愧/a ，/w 不停/v 表示/vn 感谢/v ，/w 才/d 带着/vn 存折/n 、/w 银行卡/nz 回家/vi 去/vf 了/ule 。/w （/w 通讯员/nnt 秦公轩/nr [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 曹卢杰/nr ）/w 
