原/b 标题/n ：/w 和/cc 奶奶/n 逛/v 超市/nis 走失/v [3/m 岁/qt]/mq 娃/ng 独自/d “/w 蹭/vi ”/w 车/n 到/v 县城/n 
[3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 孙子/n 陪/v 奶奶/n 逛/v 超市/nis 不慎/d 走失/v ，/w 竟/d 独自/d 出门/vi 上/f 了/ule 一辆/mq 前往/v 县城/n 的/ude1 公交车/nz ，/w 幸亏/d 被/pbei 民警/nnt 及时/ad 发现/v 。/w 1月15日/t ，/w 这/rzv 一幕/nz 发生/v 在/p 广安/ns 武胜县/ns 飞龙镇/ns 。/w 
当天/t 中午/t 11时/t 许/v ，/w 发现/v [3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙子/n “/w 小/a 狗娃/nz ”/w 不见/v 了/ule 之后/f ，/w 奶奶/n 赶紧/d 到/v 飞龙/n 派出所/nis 报警/vn 。/w 正当/a 民警/nnt 多方/d 查找/v 之际/f ，/w 武胜/nr 县城/n 的/ude1 交巡警/nz 也/d 给/p 派出所/nis 打/v 来/vf 电话/n ，/w 称/v 有/vyou 一名/mq 从/p 飞龙镇/ns 过来/vf 的/ude1 小孩/n 。/w 经/p 询问/v ，/w 正是/v 走失/vn 的/ude1 “/w 小/a 狗娃/nz ”/w 。/w 
原来/d ，/w “/w 小/a 狗娃/nz ”/w 在/p 逛/v 超市/nis 时/ng 和/cc 奶奶/n 走散/v ，/w 便/d 独自/d 来到/v 飞龙/n 至/p 武胜/nr 县城/n 的/ude1 公交/b 站/vi ，/w 看见/v 有/vyou 车/n 停下/v ，/w 他/rr 就/d 往/p 汽车/n 上爬/v ，/w 售票员/nnd 以为/v 是/vshi 乘客/n 的/ude1 小孩/n 就/d 把/pba 其/rz 带/v 上/f 了/ule 车/n 。/w 到/v 武胜/nr 县城/n 后/f ，/w 售票员/nnd 就/d 发现/v 了/ule 小孩/n 的/ude1 异常/a ，/w 由于/p 找/v 不到/v 小孩/n 的/ude1 家人/n ，/w 售票员/nnd 便/d 将/d 其/rz 送交/v 巡警/nnd 。/w (/w 张/q 翅/ng 记者/nnt 王超/nr )/w 
