[两/q 米/q]/mq 多/a 长/a 的/ude1 手工/n 挂面/n 宛若/v 银丝/nmc 
春节/t 将/d 至/p ，/w 陕西/ns 西府/nz 人/n 当然/d 少不了/vl 购置/v 喜爱/vn 的/ude1 面食/nf 。/w 近期/t ，/w 千阳/ns 农家/nnd 手工/n 挂面/n 以/p 其/rz 独特/a 口感/n 走俏/a 年/qt 货/n 市场/n 。/w 
昨日/t （/w 19日/t ）/w ，/w 记者/nnt 来到/v [千阳县/ns 北台村/ns 五/m 组/n]/nt 吕红维/nr 家里/s 。/w 只见/v 干净/a 的/ude1 [农家/nnd 小院/n]/nz ，/w 整齐/a 地/ude2 挂着/v [二十/m 多/a]/mq 竿/ng [两/q 米/q]/mq 多/a 长/a 的/ude1 挂面/n ，/w 在/p 阳光/n 的/ude1 映照/vn 下/f ，/w 细细/d 的/ude1 面/nf 丝/n 泛/v 着/uzhe 淡黄色/nz 的/ude1 光/n ，/w 仿佛/d 条/q 条/q 银丝/nmc 门帘/n 垂挂/nz 眼前/s 。/w 吕红维/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 制作/v 手工/n 挂面/n 多年/mq ，/w 在/p 春节/t 前/f 多/a 做/v 一些/mq 出售/v 已经/d 成/v 了/ule 惯例/n 。/w 现在/t 人/n 越来越/d 注重/v [饮食/n 健康/a]/nz ，/w 农家/nnd 的/ude1 纯/a 手工/n 挂面/n 因/p 其/rz 传统/n 的/ude1 [制作/v 工艺/n]/nz 备受/v 城里人/n 青睐/vn ，/w 每天/r 都/d 有人/r 开车/vi 来/vf 家里/s 买/v 。/w 吕红维/nr 自豪/a 地/ude2 说/v ，/w 自家/rr 做/v 的/ude1 手工/n 挂面/n [七/m 块钱/q]/mq 一斤/mq ，/w 价格/n 虽然/c 高于/v 普通/a 挂面/n ，/w 但/c 口感/n 好/a ，/w 根本/a 就/d 不/d 愁/v 卖/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 该村/r 一/m 共有/v 十多户/m 人家/n 制作/v 手工/n 挂面/n 。/w 在/p 冬闲/n 时节/n ，/w 仅/d 手工/n 挂面/n 便/d 可/v 为/p 每户/r 村民/n 带来/v 上/f 万元/q 的/ude1 收入/n 。/w 
