2013年/t 黄海波/nr 和/cc 高圆圆/nr 主演/v 的/ude1 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 可谓/v 相当/d 火爆/a ，/w “/w 果然/d ”/w （/w 剧中/n 角色/n 名/q ）/w 最后/f 收获/n 了/ule 一段/mq 令人/v 称羡/vi 的/ude1 感情/n ，/w 在/p 戏/n 外/f ，/w 黄海波/nr 的/ude1 感情/n 世界/n 却/d 似乎/d 平淡/a 了/ule 许多/mq ，/w 还/d 惹得/vi 粉丝/nf 要/v 为/p 其/rz 张罗/v 。/w 别/d 着急/a ，/w 记者/nnt 日前/t 发现/v 黄海波/nr 其实/d 早已/d 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 “/w 桃子/n ”/w ，/w 两人/mq 低调/n 甜蜜/a 地/ude2 爱/v 着/uzhe 。/w 据知/nz ，/w “/w 女主角/nnt ”/w 也/d 是/vshi 一名/mq 演员/nnt 并/cc 已/d 见过/v 黄海波/nr 的/ude1 母亲/n ，/w 相信/v 两人/mq 好事/n 不/d 远/a 啦/y 。/w 
黄海波/nr 买/v 水果/n 孝敬/v “/w 准/a 丈母娘/n ”/w 
日前/t ，/w 记者/nnt 巧遇/v 在/p 某/rz 处/n ATM/x 机/ng 取钱/v 的/ude1 黄海波/nr ，/w 当天/t 包裹/n 严实/a 的/ude1 他/rr 身边/s 未/d 带/v 任何/rz [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 在/p 被/pbei 提醒/v 忘/v 拿/v 东西/n 后/f ，/w 他/rr 还/d 友好/a 地/ude2 向/p 路人/n 道谢/vi 。/w 
随后/d ，/w 买了/v 一大/n 兜/vi 水果/n 的/ude1 黄海波/nr 驾车/vi 来到/v 北京/ns 某/rz 高档/b 小区/n 楼下/s ，/w 一个/mq 电话/n 后/f ，/w 一位/mq 容颜/n 姣好/z 长发/n 飘飘/v 的/ude1 妙龄/n 女子/n 下来/vf 接/v 黄海波/nr ，/w [二/m 人/n]/mq 拎着/v 水果/n 上/f 了/ule 楼/n 。/w 据/p [二/m 人/n]/mq 谈话/vn 内容/n 得知/v ，/w 水果/n 是/vshi 专门/d 买/v 来/vf 孝敬/v 女子/n 家中/s 老人/n 的/ude1 。/w 当时/t 正值/v 晚饭/n 时间/n ，/w 在/p 与/cc 家里/s 老人/n 共餐/nz 后/f ，/w 黄海波/nr 和/cc 女子/n 一起/s 回到/v 了/ule 男方/n 在/p 双井/nz 附近/f 的/ude1 家/q 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 住在/v 这/rzv 处/n 公寓/n 的/ude1 还有/v 黄海波/nr 的/ude1 母亲/n ，/w 看来/v 双方/n 已经/d 见过/v 父母/n 啦/y 。/w 
女友/n 身份/n 曝光/vi 两人/mq 已/d 甜蜜/a 同居/vi 
从/p 大学/nis 到/v 成名/vn ，/w 黄海波/nr 为/p 人/n 知/v 的/ude1 恋情/n 只有/c [两/q 段/q]/mq ，/w 最后/f 都/d 是/vshi 到/v 了/ule [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 的/ude1 当/p 口/n 突发/vn 变故/n ，/w 从此/d 黄海波/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 感情/n 世界/n 讳莫如深/vl 。/w 那/rzv 最终/d 走近/v 黄海波/nr 内心/n 的/ude1 这位/r 女子/n 到底/d 何许人也/vl ？/w 据/p 圈内/d 熟悉/v 黄海波/nr 的/ude1 人士/n 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 这位/r 女子/n 名叫/v 曲栅栅/nz ，/w 也/d 是/vshi 一名/mq 演员/nnt ，/w 曾/d 出演/v 过/uguo 《/w [神探/nz 狄仁杰/nr]/nz 》/w 等/udeng 影视剧/n ，/w 今年/t [32/m 岁/qt]/mq ，/w 比/p 黄海波/nr 小/a [6/m 岁/qt]/mq 。/w 两人/mq 相识/vi 于/p 去年/t 夏天/ns 的/ude1 一个/mq 圈内/d 聚会/vi ，/w 当时/t 两人/mq 都/d 是/vshi 单身/n ，/w 有/vyou 朋友/n 介绍/v 他们/rr 认识/v 并/cc 互/d 留/v 了/ule 微信/nz ，/w [一/d 来/vf 二/m 往/p]/nz 两人/mq 便/d 开始/v 了/ule 正式/ad 交往/vn 。/w 
这位/r 知情人/n 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 黄海波/nr 曾/d 表示/v 过/uguo 非常/d 害怕/v 这段/r 恋情/n 被/pbei 曝光/vi ，/w 因为/c 惧怕/v 娱乐圈/nz “/w 见光死/nz ”/w 的/ude1 魔咒/n ，/w 怕/v 被/pbei 过多/d 关注/v 和/cc 曝光/vi 从而/c 干扰/vn 这段/r 感情/n 。/w 已/d 过/uguo 而立之年/n 的/ude1 黄海波/nr 这场/r 恋爱/vi 谈/v 得/ude3 相当/d 认真/ad ，/w 双方/n 都/d 是/vshi 奔/v 着/uzhe 结婚/vi 去/vf 的/ude1 ，/w 现在/t 两人/mq 已/d 同居/vi ，/w 并/cc 随时/d [准备/v 怀孕/vi]/nz 。/w 
在/p 黄海波/nr 的/ude1 前/f [两/q 段/q]/mq 恋情/n 中/f ，/w 黄母/nz 对/p 儿子/n 的/ude1 伤痛/n 感同身受/vl ，/w 但/c 对/p 现在/t 这位/r 准/a 儿媳/n 是/vshi 相当/d 满意/v 。/w 黄海波/nr 是/vshi 圈内/d 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 大/a 孝子/n ，/w 对/p 母亲/n 的话/udh 可以/v 说/v 是/vshi 言听计从/nz ，/w 如今/t ，/w 这段/r 恋情/n 得到/v 了/ule 双方/n 父母/n 的/ude1 认可/vn 和/cc 祝福/vn ，/w 想必/d 好事/n 为/p 时/ng 不/d 远/a 了/ule 。/w （/w 赵阳阳/nr 图/n //w 文/ng ）/w 
