与/cc 候选人/nnt 一一/m 见面/vi 后/f ，/w [中国/ns 足协/nis 国/n 足/a 选/v 帅/ng 小组/nis]/nt 乘坐/v [北京/ns 时间/n]/nz 17日/t 晚间/t 的/ude1 航班/n 离开/v 德国/nsf 法兰克福/nsf ，/w 返回/v 北京/ns 。/w 据/p 了解/v ，/w 在/p [4/m 天/qt]/mq 的/ude1 德国/nsf 行/ng 期间/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 与/cc 来自/v 德国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 荷兰/nsf 的/ude1 [7/m 名/q]/mq 教头/nnt 进行/vn 了/ule 接触/v 。/w 不/d 出/vf 意外/a ，/w 他们/rr 中/f 的/ude1 一人/mq 应/v 担任/v 国/n 足/a 新/a 帅/ng 。/w 
从/p 13日/t 抵达/v 法兰克福/nsf 起/vf ，/w [中国/ns 足协/nis 国/n 足/a 选/v 帅/ng 组/n]/nt 按照/p 每天/r 不少/m 于/p [2/m 人/n]/mq 的/ude1 频率/n 与/cc 候选人/nnt 见面/vi 沟通/v 。/w 从/p 内部/f 渠道/n 传来/v 的/ude1 信息/n 显示/v ，/w 所有/b 的/ude1 见面/vi 都/d 被/pbei 安排/v 在/p [德国/nsf 足协/nis]/nt 所在地/n 法兰克福/nsf ，/w [7/m 人/n]/mq 分别/d 来自/v 德国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 荷兰/nsf 。/w 但是/c 具体/a 人选/n ，/w 选/v 帅/ng 小组/nis 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 成员/nnt 都/d 被/pbei 要求/n 严守/v 秘密/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 候选人/nnt 虽然/c 来自/v 不同/a 国家/n ，/w 但/c 他们/rr 的/ude1 共性/n 是/vshi 都/d 曾/d 在/p 亚洲/ns 有/vyou 过/uguo 执教/vi 经历/n ，/w 绝大多数/m 都/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 名气/n 。/w 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 此前/t 外界/n 传说中/nz 的/ude1 奥西克/nrf 、/w 马特乌斯/nrf 、/w 海因克斯/nrf 、/w 布赫瓦尔德/nrf 都/d 不/d 在/p [7/m 人/n]/mq 之/uzhi 列/v 。/w 
根据/p 安排/v ，/w 选/v 帅/ng 组/n 一行/n 于/p 昨天/t 返回/v 北京/ns 。/w 接着/c 向/p [中国/ns 足协/nis]/nt 秘书长/nnt 张剑/nr 汇报/vn 选/v 帅/ng 情况/n ，/w 不/d 出/vf 意外/a 的话/udh ，/w 新/a 帅/ng 就/d 从/p 这/rzv [7/m 人/n]/mq 中/f 产生/v 。/w 而/cc 具体/a 的/ude1 结果/n 也/d 有望/v 在/p 足/a 代/q 会/v 召开/vn 前后/f 正式/ad 宣布/v 。/w (/w 小/a 新/a )/w 
