人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n 据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 日前/t ，/w 经/p [陕西省/ns 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 研究/vn 并/cc 报/n 省委/nis 批准/v ，/w 给予/vn 秦国刚/nr [开除/v 党籍/n]/nz 处分/n ，/w 撤销/v 其/rz [中共/n 陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nz 副校长/nnt 、/w 校务/n 委员/nnt 职务/n 。/w 
1月13日/t ，/w 一组/mq 被/pbei 指/v 为/p [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 的/ude1 裸/ag 照/v 在/p 网上/s 大量/m 转发/v 。/w 有/vyou 网友/n 称/v ，/w 秦/tg 以/p 承诺/vn 结婚/vi 为/p 诱饵/n ，/w 与/cc 在校/b 女/b 研究生/nnt 保持/v 性爱/n 关系/n ，/w 后/f 却/d 与/cc 妻子/n 殴打/v 这位/r 女学生/nz 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 据/p 新华社/nt [新华/n 视点/n]/nz 微博/n 1月15日/t 消息/n ，/w 被/pbei 网/n 曝/vg 裸/ag 照/v 的/ude1 党校/nis 副校长/nnt 已/d 提交/v 材料/n 说明/v 。/w 1月16日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 发布/v 消息/n 称/v ，/w [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 对/p 秦国刚/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
相关/vn 报道/v :/w 
