1月19日/t 上午/t ，/w 西安/ns 代表团/n 举行/v [第四/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 审议/v 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v 和/cc 省/n 人民检察院/nis 工作报告/v 。/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 陈宝根/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 董军/nr 出席/v 。/w 
审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 发言/vi 热烈/a 。/w 大家/rr 认为/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w [陕西省/ns 法院/nis]/nt 、/w 省/n 检察院/nis 紧紧/d 围绕/v 全省/n 发展/v 大局/n ，/w 认真/ad 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 坚持/v [司法/n 公正/a]/nz ，/w 强化/v [法律/n 监督/vn]/nz ，/w 加强/v 队伍/n 建设/vn ，/w 为/p 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an ，/w 促进/v 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
代表/nnt 们/k 还/d 对/p [陕西省/ns 法院/nis]/nt 、/w 省/n 检察院/nis 今后/t [改进/v 工作/vn]/nz ，/w 提出/v 了/ule 具体/a 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 张炜/nr 代表/nnt 建议/n 进一步/d 加强/v 对/p 影响/v 陕西省/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 热点/n 、/w 难点/n 问题/n 的/ude1 研究/vn ，/w 创新/vi 解决/v 途径/n ，/w 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 健康/a 发展/vn 。/w 凌敢/nr 代表/nnt 建议/n 加大/v 对/p 金融/n [案件/n 执行/v]/nz 力度/n ，/w 探索/v 利用/vn 网络/n 平台/n 提高/v 评估/vn 、/w 拍卖/vn 、/w 抵债/vi 等/udeng 环节/n 效率/n 。/w 门爱贤/nr 代表/nnt 建议/n 加大/v 对/p [电信/n 网络/n]/nz 诈骗/v 行为/n 打击/v 力度/n ，/w 严惩/v 泄露/v [用户/n 信息/n]/nz 的/ude1 单位/n 和/cc 个人/n 。/w 孙宗宽/nr 代表/nnt 建议/n 强化/v 司法/n 队伍/n 建设/vn ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 执法/vn 公信力/nz 。/w 孟小绒/nr 代表/nnt 建议/n 加强/v 普法教育/l ，/w 让/v [弱势/n 群体/n]/nz 学法/vn 、/w 懂法/n 、/w 守法/vi ，/w 依法/d 维护/v 自身/rr 权益/n 。/w 廖林伟/nr 、/w 贠笑冬/nz 、/w 李秀萍/nr 、/w 张颖/nr 、/w 郑小平/nr 、/w 陈绪水/nr 、/w 赵丹/nr 等/udeng 代表/nnt 还/d 就/d 公共场所/n 安全/an 、/w 强化/v 执行/vn 力度/n 、/w 建立/v 信用/n 机制/n 等/udeng 提出/v 建议/n 。/w 
会议/n 还/d 审议/v 了/ule 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 等/udeng 各项/r 报告/n 修改/v 情况/n 的/ude1 说明/vn 和/cc 各项/r [决议/n 草案/n]/nz 。/w 
