第二/m 阶段/n 开局/n 两/m 连败/nz ，/w 主力/nnt 队员/nnt 张硕/nr 受伤/vi 缺席/vi ，/w 冲击/vn [四/m 强/a]/mq 遭遇/v 困难/an 。/w 这/rzv 一切/rz ，/w 都/d 没/d 影响/v [北汽/n 女排/nis]/nt 打好/v 后面/f 每/rz 一场/mq 比赛/vn 的/ude1 决心/n 。/w 昨天/t 中午/t 在/p [大连/ns 开发区/ns 民族/n 学院/nis]/nt 体育馆/n ，/w [北汽/n 女排/nis]/nt 客场/n 3/m 比/p 1/m 力克/v 辽宁队/nt ，/w 赢得/v 了/ule 第二/m 阶段/n 的/ude1 首场/n 胜利/vn 。/w 此役/r 过后/v ，/w [北汽/n 女排/nis]/nt 排名/vi 第五/m ，/w 仍/d 有/vyou 进入/v 前/f [四/m 名/q]/mq 的/ude1 希望/vn 。/w 大连/ns 刚刚/d 下/f 过/uguo 雪/n ，/w 赛/vn 后/f ，/w 心情/n 不错/a 的/ude1 姑娘/n 们/k 绽放/v 笑颜/n ，/w 走出/v 体育馆/n 打/v 起/vf 了/ule 雪仗/nz 。/w 
张洛/nr 变/v 阵/ng 
本/rz 月初/t 的/ude1 小组赛/nz 末/f 轮/qv ，/w [北汽/n 女排/nis]/nt 主将/nnt 张硕/nr 脚部/nz 受伤/vi ，/w 离开/v 赛场/n 。/w 张硕/nr 缺阵/v ，/w 令/v 球队/nis 的/ude1 [一/d 传/v]/mq 体系/n 大/a 受/v 影响/vn 。/w 接连/d 客场/n 对阵/vn 打法/n 凶狠/a 的/ude1 八一队/nt 与/cc 技术/n 全面/ad 的/ude1 浙江队/nt ，/w [北汽/n 女排/nis]/nt [一/d 传/v]/mq 屡/d 现/tg 波动/vn 。/w 尤其/d 是/vshi 对/p 浙江队/nt ，/w 技术/n 统计/vn 显示/v ，/w 北京队/nt 全场/n [66/m 次/qv]/mq 接/v 发球/vn 中/f 出现/v [34/m 次/qv]/mq 失误/vn ，/w 到位/vi 率/v 仅/d 为/p 39%/m 。/w [一/d 传/v]/mq 不/d 稳定/an ，/w 进攻/v 成功率/n 随之/d 降低/v 。/w 在/p 京/b 辽/b 之/uzhi 战/vg 赛/vn 前/f 准备/v 会上/n ，/w 主教练/nnt 张洛/nr 做出/v 了/ule 让/v 队长/nnt 曾春蕾/nr 从/p 接应/v 改打/nz 主攻/vn 的/ude1 变/vn 阵/ng ，/w 希望/v 曾春蕾/nr 能/v 用/p 自己/rr 的/ude1 经验/n 与/cc 技术/n 帮助/v 北京队/nt 接/v 好/a [一/d 传/v]/mq ，/w 稳定/an 军心/n 。/w 
春蕾/n 建功/vn 
[第一/m 局/n]/mq 争夺/v 激烈/a ，/w 但/c [关键/n 时刻/n]/nz 北京队/nt 把握住/v 了/ule 机会/n ，/w 以/p 25/m 比/p 22/m 取胜/vi 。/w [第二/m 局/n]/mq ，/w 辽宁队/nt 以/p 25/m 比/p 18/m 扳回/v [一/d 城/n]/mq 。/w 不过/c 接下来/vl 的/ude1 [两/q 局/n]/mq ，/w 北京队/nt 展现/v 出/vf 顽强/a 的/ude1 作风/n ，/w [敢打/nz 敢/v 拼/v]/nz ，/w 两个/mq 25/m 比/p 21/m ，/w 最终/d 3/m 比/p 1/m 拿到/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 3分/t 。/w 
比赛/vn 中/f ，/w 曾春蕾/nr 不负众望/nz 。/w 她/rr [一/d 传/v]/mq 稳定/an ，/w 接/v 发球/vn 、/w 拦网/n 、/w 防守/vn 都/d 非常/d 出色/a ，/w 进攻/vn 中/f ，/w 她/rr 与/cc 刘晓彤/nr 的/ude1 强攻/vn [如/v 入/v 无人/b 之/uzhi 境/ng]/nz ，/w 得到/v 全场/n 第二高分19分/t 。/w 张/q 洛赛/nz 后/f 称赞/v 说/v ：/w “/w 曾春蕾/nr 今天/t 的/ude1 表现/vn 非常/d 出色/a ，/w 起到/v 了/ule 队长/nnt 应有/v 的/ude1 作用/n ，/w 是/vshi 我们/rr 能够/v 取胜/vn 的/ude1 关键/n 。/w ”/w 
雪地/n 放松/v 
拿到/v 最后/f 一分时/t ，/w 姑娘/n 们/k 都/d 笑逐颜开/vl ，/w 走/v 下场/n 与/cc 张/q 洛/b 挨个/d 击掌/vi 相/d 庆/vg 。/w 因为/c 主力/nnt [二/m 传/v]/mq 韩旭/nr 腿/n 伤/v 未/d 愈/d ，/w 本场/r 张/q 洛/b 继续/v 起用/v 本/rz 赛季/n 转会/v 而/cc 来/vf 的/ude1 年轻/a [二/m 传/v]/mq 陈馨彤/nr ，/w 这位/r 小将/n 的/ude1 发挥/vn 非常/d 出色/a ，/w 她/rr 的/ude1 组织/n 颇/d 有/vyou 大将/nnt 风范/n 。/w 
两/m 连败/nz 后/f 终于/d 用/p 胜利/vn 缓解/v 了/ule 压力/n ，/w 赛/vn 后/f 姑娘/n 们/k 心情/n 都/d 不错/a 。/w 走出/v 体育场/n 看到/v [皑皑/z 白雪/n]/nz ，/w 姑娘/n 们/k 打/v 起/vf 了/ule 雪仗/nz ，/w 几位/n 教练/nnt 惨遭/v 雪球/n 洗礼/vn ，/w 雪地/n 上/f 留下/v 了/ule 一片/mq 欢声笑语/n 。/w 接下来/vl ，/w [北汽/n 女排/nis]/nt 将/d 在/p 本/rz 周四/t 客场/n 挑战/vn [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 天津队/nt ，/w 魏秋月/nr 回归/v 的/ude1 [天津/ns 女排/nis]/nt 昨天/t 3/m 比/p 0/m 完胜/nz 山东队/nt ，/w 已经/d 冲/v 到/v 了/ule 积分榜/n [第四/m 位/q]/mq 。/w 京津/ns 之/uzhi 战/vg ，/w 对于/p [北汽/n 女排/nis]/nt 无疑/d 又是/c 一次/mq 严峻/a 的/ude1 考验/vn 。/w 
