原/b 标题/n ：/w 男子/n 与/cc 他人/rr 合谋/v 劫杀/nz 一对/mq 叔侄/n 抛尸/nz 洞穴/n [被判/v 死刑/n]/nz 
平坝县/ns 一/m 男子/n 与/cc 人/n 合谋/v 劫杀/nz 一对/mq 叔侄/n 。/w 17日/t ，/w 经/p 最高人民法院/nto 复核/vn ，/w [黔南/ns 州/n 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 其/rz 执行/v 死刑/n 。/w 
法院/nis 审理/v 查明/v ：/w 被告人/n 李龙辉/nr 系/v 贵州省/ns 平坝县/ns 人/n ，/w 曾/d 因/p 盗窃罪/n 、/w 抢夺罪/nz [三/m 次/qv]/mq 被/pbei 判刑/vi 。/w 出狱/vi 后/f ，/w 2007年9月7日/t 中午/t ，/w 李龙辉/nr 与/cc 黄本友/nr (/w 已/d [被判/v 死刑/n]/nz )/w 、/w 黄红林/nr (/w 已/d 被/pbei 判刑/vi )/w 合谋/v 将/d 一对/mq 搞/v 运输/vn 的/ude1 叔侄/n 杀害/v ，/w 并/cc 抛尸/nz 洞穴/n 。/w 
2011年/t ，/w 李龙辉/nr 逃/v 至/p 浙江/ns 行窃/nz 落网/vi ，/w 其/rz 抢劫/v [杀人/vi 罪行/n]/nz 败露/vi 。/w [黔南/ns 州/n 法院/nis]/nt 一审/b 判处/v 其/rz 死刑/n ，/w 省/n 法院/nis 二审/b 维持/v 。/w 经/p 最高人民法院/nto 核准/v ，/w 本月/r 17日/t ，/w [黔南/ns 州/n 法院/nis]/nt 遵照/v 最高人民法院/nto 执行/v 死刑/n 命令/n ，/w 对/p 罪犯/nnd 李龙辉/nr 执行/v 死刑/n 。/w (/w 李鸿/nr 张仁东/nr )/w 
