为/p 缓解/v 医院/nis 周边/n 交通/n 压力/n ，/w 保障/v 学校/nis 附近/f 学生/nnt 上下学/vn 安全/an ，/w 新城区/ns 后宰门/ns 地区/n 昨天/t 取消/v 了/ule 沿线/f 的/ude1 [102/m 个/q]/mq [占/v 道/qv 停车/vi]/nz 位/q 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 为/p 满足/v 市民/n 的/ude1 停车/vn 需要/v ，/w 新城区/ns 拟/v 在/p 后宰门/ns 东段/ns 建设/vn 大型/b 公共/b 停车场/n 。/w 
后宰门/ns 是/vshi [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 单行/b 路段/n 。/w 全长/n 只有/c [800/m 米/q]/mq ，/w 但/c 两侧/f 聚集/v 了/ule 交大/nis 二/m 附/v 院/n 、/w [省/n 妇幼/n 保健院/nis]/nth 、/w [市中心/s 医院/nis]/nth 等/udeng [3/m 家/q]/mq 医院/nis 及/cc 市/n [89/m 中/f]/mq 、/w [汇/v 知/v 中学/nis]/nts 、/w [后宰门/ns 小学/nis]/nts 、/w 筑梦/nz 幼儿园/nis 等/udeng [4/m 所/usuo]/mq 学校/nis 。/w 文明/n 引导员/nz 张/q 师傅/nnt 说/v ，/w 每/rz 到/v 白天/t ，/w 各类/r 车辆/n 就/d 会/v 密密麻麻/z 地/ude2 交会/v 在/p 仅/d [10/m 米/q]/mq 多/a 宽/a 的/ude1 路上/s ，/w 有时候/d [几/d 分钟/qt]/mq 都/d 不/d 动/v 一下/mq 。/w “/w 看着/v 学生/nnt 在/p 车缝/nz 中/f 穿梭/vi ，/w 或/c 是/vshi 救护车/n 堵/v 在/p 路上/s 不/d 动弹/vi ，/w 我们/rr 也/d 只能/v 干着急/vl 。/w ”/w 
[新城区/ns 交/v 委办/nz]/nt 副主任/nnt 王晓刚/nr 说/v ，/w 后宰门/ns 是/vshi 新城区/ns 交通/n 拥堵/v 最/d 严重/a 的/ude1 路段/n 。/w 为/p 保障/vn 两侧/f 医院/nis 急救/v 车辆/n 的/ude1 正常/a 通行/vi ，/w 保障/vn [4/m 所/usuo]/mq 学校/nis 学生/nnt 上下学/vn 期间/f 的/ude1 [交通/n 安全/an]/nz ，/w 新城区/ns 分别/d 取消/v 了/ule [占/v 道/qv 停车/vi]/nz 位/q 、/w 占/v 人行道/n 停车位/n [30/m 个/q]/mq 和/cc [72/m 个/q]/mq 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 为/p 满足/v 市民/n 的/ude1 停车/vn 需要/v ，/w 新城区/ns [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 积极/ad 联系/v ，/w 尽早/d 在/p 后宰门/ns 东段/ns 建设/vn 大型/b 公共/b 停车场/n 。/w 
