原/b 标题/n ：/w 武汉/ns 中小学生/nnd [寒假/t 作业/vn]/nz 注重/v 生活/vn 体验/v 为/p 亲朋/n 当/p 导游/nnt 
当/p 小/a 导游/nnt 、/w 做/v 讲解员/nnt 、/w 感恩/vi “/w 马上/d ”/w 行动/vn …/w …/w 今天/t 是/vshi 武汉市/ns 寒假/t 第一天/mq ，/w 许多/mq 中小学生/nnd 在/p 不/d 一样/uyy 的/ude1 [寒假/t 作业/vn]/nz 中/f 开始/v 了/ule 假期/t 的/ude1 全新/b 体验/v 。/w 
“/w 您/rr 现在/t 看到/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 武汉/ns 两江/nz 四/m 岸/n 微缩/nz 模型/n …/w …/w ”/w 位于/v “/w 市民/n 之/uzhi 家/q ”/w 的/ude1 武汉/ns 规划/n 展示/v 馆里/n ，/w 来/vf 了/ule 一批/mq 小/a 讲解员/nnt ，/w 身披/v 志愿者/nnt 绶带/n ，/w 认真/ad 地/ude2 为/p 前来/vi 参观/v 的/ude1 游客/n 做/v 着/uzhe 介绍/v 。/w 这批/r 小/a 讲解员/nnt 来自/v [江岸区/ns 培/v 英/b 中学/nis]/nt 。/w 这个/rz 寒假/t ，/w 该校/r 首批/n 派/v 了/ule [40/m 位/q]/mq 学生/nnt 代表/nnt 做/v 规划/n 展示/v 馆/ng 的/ude1 志愿者/nnt 。/w “/w 上岗/vi ”/w 前/f ，/w 同学们/nz 还/d 接受/v 了/ule 专门/d 的/ude1 培训/vn 。/w 
校长/nnt 姜志伟/nr 说/v ，/w 希望/v 通过/p 这份/r “/w [寒假/t 作业/vn]/nz ”/w ，/w 让/v 学生/nnt 走出/v 校门/n ，/w 了解/v 武汉/ns 日新月异/vl 的/ude1 变化/vn ，/w 同时/c 拓展/v 知识面/n ，/w 增强/v 表达/vn [沟通/v 能力/n]/nz 。/w 
在/p [青山区/ns 钢花/n 小学/nis]/nt ，/w 不/d 同年/d 段/q 的/ude1 孩子/n 收到/v 了/ule 不同/a 版本/n 的/ude1 “/w 户外/s ”/w [寒假/t 作业/vn]/nz 。/w [一/d 二/m 年级/n]/mq 的/ude1 学生/nnt ，/w “/w 了解/v 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 和/cc 1/m 、/w [2/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 站/vi 名/q ，/w 知道/v [我们/rr 学校/nis]/nt 和/cc 家里/s 在/p 哪个/ry 地铁站/nis 附近/f 。/w ”/w [三/m 四年级/mq]/mq 学生/nnt ，/w 需要/v 了解/vn 武汉/ns 未来/t 5年/t 关于/p 地铁/n [轨道/n 交通/n]/nz 的/ude1 发展/vn 规划/n 。/w [五/m 六/m 年级/n]/mq 的/ude1 学生/nnt 们/k ，/w 要求/n 更高/d ，/w 要/v “/w 了解/v 地铁/n 沿线/f 的/ude1 武汉/ns [风景/n 名胜/n]/nz ，/w 做/v 地道/a 的/ude1 小/a 武汉通/nz ，/w 为/p 来/vf 汉/tg 的/ude1 [亲戚/n 朋友/n]/nz 当/p 好/a 小/a 导游/nnt 。/w ”/w 
[汉阳区/ns 楚/tg 才/d 小学/nis]/nt 的/ude1 同学们/nz 领到/v 的/ude1 是/vshi 一本/mq “/w 马上/d ”/w 行动/vn 作业/vn ：/w 这/rzv 本/rz 寒假/t 实践/v 手册/n 以/p “/w 马上/d 学会/v ”/w 为/p 主题/n ，/w 让/v 孩子们/nz “/w 马/n ”/w 上/f 行动起来/v ：/w [学会/v 感恩/vi]/nz ，/w 为/p 妈妈/n 擦/v 护手霜/nz ，/w 为/p 爸爸/n 沏茶/vi ，/w 为/p [爷爷/n 奶奶/n]/nz 捶背/v ；/w 学会/v 读书/vn ，/w 列出/v 寒假/t 里/f 阅读/v 的/ude1 书籍/n ，/w 写/v 一/m 写/v 最喜欢/nz 的/ude1 书/n 是/vshi 哪/ry 一本/mq ；/w [学会/v 生活/vn]/nz ，/w 合理/a 地/ude2 安排/v 作息时间/n ，/w 按时/d 起床/vi ，/w [健康/a 饮食/n]/nz ，/w 积极/ad 参加/v 运动/vn ，/w 每天/r 帮忙/vi [爸爸/n 妈妈/n]/nz 做/v 家务/n ；/w 学会/v 环保/n ，/w 搜集/v [环保/n 小/a 知识/n]/nz ，/w 了解/v 雾霾/nz 。/w （/w 记者/nnt 宋兰兰/nr 通讯员/nnt 殷楚沩/nr 李壮/nr ）/w 
