昨日/t 上午/t ，/w 延安/ns [昂立/nrf 英语/nz]/nz [培训/vn 学校/nis]/nt 内/f 设置/v 的/ude1 一个/mq 考场/n 里/f ，/w 约/d 有/vyou [30/m 名/q]/mq 学生/nnt 正在/d 考试/vn 
教育/v 部门/n 明令禁止/vl 学校/nis 私自/d 组织/n 小升初/nz 选拔/v 考试/vn ，/w 可/v 昨日/t 延安/ns [昂立/nrf 英语/nz]/nz [培训/vn 学校/nis]/nt (/w 以下/f 简称/v 昂立/nrf 学校/nis )/w 却/d 进行/vn 了/ule 一场/mq 数学/n 考试/vn ，/w 家长/n 称/v 是/vshi 老师/nnt 通知/n 参加/v 的/ude1 一/m 西安/ns 名校/n 小升初/nz 选拔/v 考试/vn 。/w 
家长/n ：/w 每场/r 考试/vn 报名费/nz [200/m 元/q]/mq 
昨日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 记者/nnt 根据/p 家长/n 反映/v ，/w 在/p 延安市/ns 北/f 关/n 文化/n 沟/n 小区/n 里/f [一/d 栋/q]/mq 商住楼/n [4/m 楼/n]/mq 的/ude1 昂立/nrf 学校/nis 门口/s 看到/v ，/w 一名/mq 男/b 老师/nnt 在/p 查验/vn 完/vi 准考证/n 后/f 放/v 孩子们/nz 进入/v ，/w 家长/n 则/d 在/p 门外/s 等候/v 。/w 经/p 询问/v ，/w 这些/rz 参加/v 考试/vn 的/ude1 学生/nnt 都/d 是/vshi 延安/ns 各/rz 小学/nis 的/ude1 [6/m 年级/n]/mq 学生/nnt 。/w 
在/p 昂立/nrf 学校/nis 里/f 记者/nnt 看到/v ，/w 有/vyou [5/m 个/q]/mq 房间/n 门/n 上/f 贴/v 着/uzhe “/w 考场/n ”/w 字样/n 的/ude1 标牌/n ，/w 除/p 第五/m 考场/n 只有/c [5/m 名/q]/mq 学生/nnt 外/f ，/w 其余/rz 考场/n 均/d 有/vyou [30/m 人/n]/mq 左右/f ，/w 总共/d 约/d [120/m 人/n]/mq 。/w 考试/vn 看起来/v 很/d 严格/ad ，/w 准考证/n 摆/v 在/p 课桌/n 左上方/nz ，/w 除了/p 笔/n 、/w 橡皮/n 等/udeng 考试/vn 工具/n 外/f ，/w 其他/rzv 东西/n 一律/d 不能/v 带入/v 考场/n 。/w 
等/udeng 孩子/n 的/ude1 一位/mq 女/b 家长/n 说/v ，/w 昂立/nrf 学校/nis 前/f 两天/mq 给/p 家长/n 们/k 打电话/vi 称/v ，/w 代理/v 西安/ns [5/m 大/a]/mq 名校/n 招生/vn ，/w 自己/rr 的/ude1 娃/ng 可以/v 参加/v 选拔/vn 。/w 这次/r 是/vshi 其中/rz 一个/mq 学校/nis 的/ude1 考试/vn ，/w 每场/r 考试/vn 报名费/nz [200/m 元/q]/mq 。/w 为了/p 让/v 孩子/n 上/f 好/a 中学/nis ，/w 这位/r 家长/n 随后/d 就/d 交/v 了/ule 钱/n ，/w 给/p 孩子/n 办/v 了/ule 贴/v 有/vyou 照片/n 的/ude1 准考证/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 昂立/nrf 学校/nis 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq 由/p [延安市/ns 教育局/nis]/nto 批准/v 、/w [延安市/ns 民政局/nis]/nto 注册/vn 登记/vn 的/ude1 [专业/n 英语/nz]/nz [培训/vn 机构/n]/nz ，/w 但/c 记者/nnt 看到/v 学生/nnt 们/k 考/v 的/ude1 是/vshi 数学/n 。/w 当/p 一位/mq 女老师/nz 看见/v 记者/nnt 在/p 考/v 区内/n 走动/vi ，/w 以为/v 是/vshi 家长/n ，/w 上前/vi 制止/v 说/v ：/w “/w 这/rzv 里面/f 正在/d 进行/vn 西安/ns [5/m 大/a]/mq 名校/n 小升初/nz 考试/vn ，/w 请/v 你们/rr 站/vi 到/v 外面/f 去/vf ！/w ”/w 
[培训/vn 学校/nis]/nt 校长/nnt ：/w 主要/b 摸一摸/nz 孩子/n 的/ude1 [综合/vn 实力/n]/nz 
在/p 昂立/nrf 学校/nis 门厅/n 显著/ad 位置/n 的/ude1 墙上/s 张贴/v 着/uzhe 一张/mq 光荣榜/n ，/w 上面/f 有/vyou 近/a [20/m 名/q]/mq 学生/nnt 的/ude1 照片/n 、/w 姓名/n 、/w 学校/nis 及/cc 考取/v 的/ude1 西安/ns 学校/nis 的/ude1 信息/n ，/w 这些/rz 孩子/n 都/d 是/vshi 通过/p 该/rz [培训/vn 学校/nis]/nt 组织/n 的/ude1 考试/vn 上/f 的/ude1 名校/n 。/w 昂立/nrf 学校/nis 执行/v 校长/nnt 惠娜/nr 解释/v 称/vn ，/w 考试/vn 用/p 的/ude1 是/vshi 西安/ns 一/m 名校/n 以前/f 的/ude1 [数学/n 试卷/n]/nz ，/w 主要/b 为/p 摸一摸/nz 孩子/n 的/ude1 [综合/vn 实力/n]/nz ，/w 不单/c 是/vshi [英语/nz 水平/n]/nz ，/w 以便/d 向/p 家长/n 建议/n 孩子/n 适合/v 报考/vn 哪个/ry 名校/n 。/w 既然/c 是/vshi 摸底/vn 考试/vn ，/w [两/q 小时/n]/mq 的/ude1 数学/n 考试/vn 为何/ryv 收取/v 高达/v [200/m 元/q]/mq 的/ude1 考试/vn 费/n ？/w 教育/v 部门/n 是否/v 知道/v 这个/rz 考试/vn ？/w 对此/d ，/w 惠娜/nr 没有/v 给予/vn 解释/v ，/w 只是/d 一/m 再说/c ：/w 有/vyou 事/n 好/a 商量/v 。/w 
[延安市/ns 教育局/nis]/nto ：/w 将/d 尽快/d 就/d 此事/r 展开/v 调查/vn 
据/p 一位/mq 知情人/n 透露/v ，/w 这次/r 参加/v 考试/vn 的/ude1 学生/nnt 大/a 都/d 是/vshi 延安/ns 各/rz 小学/nis 的/ude1 尖子生/nz ，/w 学校/nis 和/cc 家长/n 们/k 一般/ad 是/vshi 单线/n 电话/n 联系/v ，/w 为了/p 防止/v 教育/vn 部门/n 查处/v ，/w 考试/vn 时间/n 专门/d 挑/v 在/p 寒假/t 周末/t 。/w 
宝塔区/ns 一/m [小学/nis 校长/nnt]/nnt 对此/d 表示/v ，/w 义务教育/n 是/vshi 以/p 属/v 地/ude2 教育/vn 为/p 原则/n ，/w 这种/r “/w 掐尖/v ”/w 考试/vn 实际/n 是/vshi 把/pba 延安/ns 当地/s 的/ude1 优质/b 生源/n 挖走/nz 了/ule ，/w 对/p 延安/ns 的/ude1 义务教育/n 质量/n 的/ude1 提升/vn 和/cc 教师/nnt 执教/vi 能力/n 、/w 信心/n 都/d 有/vyou 严重/a 的/ude1 损害/vn ，/w 有失/v 公平/a 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 就/d 昂立/nrf 学校/nis 组织/n 小升初/nz 选拔/v 考试/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 联系/v [延安市/ns 教育局/nis 继续/v 教育/vn 科/n]/nt 科长/nnt 卢延红/nr ，/w 卢延红/nr 表示/v ，/w 他们/rr 将/d 尽快/d 就/d 此事/r 展开/v 调查/vn 。/w (/w 记者/nnt 王培民/nr )/w 
