日前/t ，/w 中石油/nz 、/w 中石化/nz 宣布/v 在/p 包括/v 福建/ns 、/w 江西/ns 和/cc 广东/ns [三/m 个/q]/mq 省/n 为/p 骑/v 摩托车/n 返乡/vi 的/ude1 农民工/nnd 提供/v 免费/vn 加油/vi 服务/vn 。/w 同时/c 中石油/nz 、/w [中石化/nz 加油站/nis]/nt 都会/n 备/v 有/vyou 维修/v 工具/n 为/p 途经/v 的/ude1 农民工/nnd 提供/v 维修服务/v 。/w 
中石油/nz 在/p 福建/ns 、/w 江西/ns 两省/nz 的/ude1 [43/m 个/q]/mq 加油站/nis 将/d 为/p 骑/v 摩托车/n 返乡/vi 的/ude1 农民工/nnd 提供/v 免费/vn 加油/vi 服务/vn 。/w 这/rzv [43/m 个/q]/mq 加油站/nis 分布/vi 在/p 福建/ns 、/w 江西/ns 两省/nz 的/ude1 [全部/m 15/m 条/q]/mq 国道/n 省道/n 上/f ，/w 基本上/d 覆盖/v 了/ule 农民工/nnd 的/ude1 骑行/nz 返乡/vi 之/uzhi 路/n 。/w 中石油/nz [福建/ns 销售/vn 公司/nis 党办/j]/nt 主任/nnt 陈上元/nr 介绍/v ，/w 除了/p 提供/v 免费/vn 加油/vi 外/f ，/w 还/d 为/p 农民工/nnd 安排/v 了/ule 免费/vd 的/ude1 热茶/n 、/w 热汤/n 、/w 热菜/nz 、/w 热饭/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 中石油/nz 的/ude1 免费/vn 加油/vi 活动/vn 集中/v 在/p 23日/t -/w 24日/t 两天/mq 。/w 在/p 福建/ns 、/w 江西/ns 两省/nz 骑行/nz 返乡/vi 的/ude1 农民工/nnd ，/w 只要/c 先/d 给/p 中石油/nz 打电话/vi 报名/vi ，/w 就/d 能/v 领到/v 免费/vn 赠送/v 的/ude1 加油卡/nz ，/w 在/p 上述/b [43/m 家/q]/mq 加油站/nis 都/d 能/v 免费/vn 加油/vi 一次/mq 。/w 
中石化/nz 在/p 广东省/ns 的/ude1 [8/m 个/q]/mq 加油站/nis 为/p 返乡/vi 摩托车/n 免费/vd 加油/vi ，/w 活动/v 时间/n 是/vshi 从/p 23日/t -/w 29日/t 。/w [中石化/nz 广东/ns 石油/n 分公司/nis 销售/vn 管理处/nis]/nt 处长/nnt 范小平/nr 透露/v ，/w 符合/v 条件/n 的/ude1 摩托/n 客/ng 可以/v 登陆/vn [中国/ns 石化/n]/nto [广东/ns 分公司/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 免费/vd 报名/vi ，/w 名额/n 总共/d 有/vyou [1/m 万/d 个/q]/mq ，/w 不过/c 每人/r 也/d 只能/v 免费/vn 加/v 一次/mq 油/n 。/w 
除了/p 企业/n 的/ude1 努力/ad ，/w 今年/t 贵州/ns 、/w 广东/ns 、/w 湖南/ns 和/cc 广西/ns 四/m 省区/n 公安/n [交警/nnd 部门/n]/nz 还/d 共同/d 启动/v 了/ule 携手/vd 春运/n 、/w 交警/nnd 导航/vn 交通/n 服务/vn 活动/vn ，/w 为/p 摩托/n 返乡/vi 大军/n 提供/v 沿途/d 预警/vn 、/w 分流/vi 和/cc 领/v 行/ng 等/udeng 安全/an 保障/vn 服务/vn 。/w 但/c 说到底/dl ，/w 想/v 要/v 真正/d 的/ude1 解决/vn 骑/v 摩托车/n 上/f 路/n 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 还是/c 需要/v 政府/nis 来/vf 提高/v 运力/n ，/w 让/v 农民工/nnd 能够/v 买/v 到/v 价廉物美/vl 的/ude1 车票/n 。/w （/w 章宁/nr ）/w 
