1月17日/t ，/w 眉县/ns 横渠镇/ns 古城村/ns ，/w 姜秀莲/nr 在/p 家中/s 整理/v 柴火/n 宋秉琴/nr 摄/vg 
今年/t [71/m 岁/qt]/mq 的/ude1 姜秀莲/nr ，/w 1982年/t 到/v 2012年/t 这/rzv 30/m 年间/n 一直/d 在/p [眉县/ns 横渠镇/ns 敬老院/nis]/nt 里/f ，/w 然而/c 她/rr 可/v 不是/c 住在/v 敬老院/nis 里/f 的/ude1 老人/n ，/w 而是/c 悉心/d 照顾/v 这里/rzs 老人/n 的/ude1 贴心人/n 。/w 
她/rr 是/vshi 院长/nnt 、/w 炊事员/nnt 、/w 服务员/nnt 、/w 卫生员/nnt 
1月17日/t ，/w 在/p 眉县/ns 横渠镇/ns 古城村/ns [6/m 组/n]/mq ，/w 姜秀莲/nr 老人/n 正/d 和/cc 村里/n 的/ude1 老人/n 在家/vi 门口/s 聊天/vi ，/w 见到/v 记者/nnt ，/w 她/rr 热情/an 地/ude2 招呼/v 进屋/vi ，/w 行动/vn 自如/a ，/w 显得/v 比/p 同龄人/n 身体/n 要/v 硬朗/a 。/w 
姜秀莲/nr 与/cc 老伴/n 李/ng 长/a 生育/vn 有/vyou 两/m 儿/ng [三/m 女/b]/mq ，/w 1982年/t ，/w 村里/n 敬老院/nis 要/v 选聘/vn 一名/mq 看护/v 员/ng ，/w 因/p 姜秀莲/nr 之前/f 经常/d 帮助/v 孤寡老人/n 挑水/vi 、/w 做饭/vi ，/w 经/p 村民/n 、/w 干部/nnt 提议/v 姜秀莲/nr 被/pbei 选中/v 。/w 当时/t ，/w 她/rr 家中/s 大/a 女儿/n [15/m 岁/qt]/mq ，/w 其余/rz [4/m 个/q]/mq 孩子/n 尚/d 年幼/a ，/w 最/d 小/a 的/ude1 儿子/n 才/d [3/m 岁/qt]/mq ，/w 家中/s 还有/v 年长/vn 的/ude1 公婆/n 需要/v 照顾/vn ，/w 但/c 姜秀莲/nr 没有/v 因/p 家中/s 困难/an 而/cc 推脱/v ，/w 答应/v 了/ule 乡亲们/nz 的/ude1 请求/vn 。/w 
“/w 从/p 那/rzv 以后/f ，/w 我/rr 放/v 不/d 下/f 那些/rz 老人/n ，/w 他们/rr 跟/p 我/rr 的/ude1 家人/n 一样/uyy 重要/a 。/w ”/w 刚开始/nz 几年/mq ，/w 敬老院/nis 里/f 只有/c [5/m 位/q]/mq “/w 五保/vn ”/w 老人/n 。/w 看护/v 员/ng 也/d 只有/c 她/rr 一人/mq ，/w 她/rr 每天/r 凌晨/t 5时/t 起床/vi 开始/v 照顾/vn 老人/n ，/w 耕地/n 种菜/v 、/w 做饭/vi 喂/v 饭/n 、/w 缝/n 被褥/n 洗/v 衣服/n 、/w 擦药/nz 洗澡/vi …/w …/w 
姜秀莲/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 总结/vn 是/vshi ：/w “/w 在/p 敬老院/nis 里/f 我/rr 有/vyou [四/m 个/q]/mq 角色/n ，/w 一个/mq 是/vshi 院长/nnt ，/w 一个/mq 是/vshi 炊事员/nnt ，/w 一个/mq 是/vshi 服务员/nnt ，/w 一个/mq 是/vshi 卫生员/nnt 。/w ”/w 年复一年/al ，/w 周而复始/vl ，/w 敬老院/nis 的/ude1 老人/n 从/p [5/m 名/q]/mq 增加/v 到/v 20余名/m ，/w 工作量/n 也/d [越来越/d 大/a]/nz ，/w 但/c 她/rr 从/p 没有/v 抱怨/vn 过/uguo 。/w 
2012年/t 这/rzv 一年/mq ，/w 姜秀莲/nr 正式/ad 离开了/v 她/rr 工作/vn 了/ule 整整/d 30年/t 的/ude1 岗位/n 。/w 
“/w 这/rzv 几十年/mq 里/f ，/w 她/rr 忙得/nz 几乎/d 没/d 停下来/nz 过/uguo ”/w 
1997年/t ，/w 姜秀莲/nr 的/ude1 母亲/n 病重/n ，/w 临终/vi 前/f 亲人/n 们/k 都/d 守/v 在/p 床边/nz ，/w 唯独/d 缺/v 了/ule 姜秀莲/nr 。/w 哥哥/n 跑到/v 敬老院/nis 去找/v 她/rr ，/w 却/d 发现/v 姜秀莲/nr 守/v 着/uzhe [4/m 个/q]/mq 正在/d 挂/v 吊针/n 的/ude1 老人/n ，/w “/w 我/rr 走/v 了/ule 这/rzv 几位/n 老人/n 没有人/nz 管/v 不行/a ，/w ”/w 直到/v 几位/n 老人/n 挂/v 完/vn 针/n ，/w 天/qt 黑/a 时/ng 她/rr 才/d 急忙/d 奔/v 到/v 母亲/n 床边/nz ，/w 可/v 母亲/n 已经/d 永远/d 地/ude2 走/v 了/ule …/w …/w 
因/p 忙于/v 工作/vn ，/w 姜秀莲/nr 觉得/v 很/d 亏欠/v 家人/n 。/w “/w 大/a 儿媳妇/n 生/v 了/ule 孩子/n ，/w 坐月子/nz 时/ng ，/w 我/rr 也/d 没/d 能/v 在/p 身边/s 照顾/v 。/w ”/w 说完/v ，/w 姜秀莲/nr 沉默/a 了/ule 。/w 
而/cc 这/rzv 之后/f ，/w 姜秀莲/nr 的/ude1 婆婆/n 在/p 床/n 上/f 瘫痪/vi 了/ule 两年/mq ，/w 她/rr 每天/r 奔波/vi 于/p 敬老院/nis 和/cc 家/q 之间/f ，/w 忙得/nz 脚/n 不/d 沾/v 地/ude2 。/w 姜秀莲/nr 不/d 嫌/v 脏/a 不/d 嫌/v 累/a ，/w 为/p 便秘/vi 的/ude1 老人/n 掏/v 大便/n ，/w 在/p 日复一日/vl 的/ude1 端/v 屎/n 倒/vi 尿/n 、/w 洗衣/vi 做饭/vi 、/w 喂/v 饭/n 喂/v 水中/s ，/w 姜秀莲/nr 在/p 敬老院/nis 一晃/v 工作/vn 了/ule 30年/t 。/w 其间/f 相继/d 有/vyou [21/m 名/q]/mq 老人/n 安详/a 去世/vi ，/w 年龄/n 最大/gm 的/ude1 达到/v [90/m 岁/qt]/mq 高龄/n 。/w 
儿媳妇/n 谈起/v 婆婆/n 的/ude1 善行/nz 说/v ：/w “/w 我/rr 妈/n 心善/nz 爱/v 帮助/vn 别人/rr ，/w 我们/rr 在家/vi 辛苦/a 点/qt 也/d 无妨/v ，/w 我们/rr 以后/f 也/d 会/v 好好/d 孝顺/v 我/rr 爸妈/n 。/w ”/w 邻居/n 张/q 当/p 英/b 也/d 把/pba 姜秀莲/nr 这么/rz 多年/mq 的/ude1 辛苦/a 都/d 看/v 在/p 眼里/s ，/w “/w 这/rzv 几十年/mq 里/f ，/w 她/rr 忙得/nz 几乎/d 没/d 停下来/nz 过/uguo ，/w 现在/t 才/d 有/vyou 工夫/n 跟/p 我们/rr 谝/n 谝/n 家常/n 。/w ”/w 
正/d 因/p 姜秀莲/nr 的/ude1 行为/n 常人/n 不能/v 及/cc ，/w 她/rr 曾/d 获得/v 过/uguo 全国/n 敬老/v 好儿女/nz 金榜/n 奖/n ；/w 2013/m 年底/f ，/w 又/d 获得/v 宝鸡市/ns [第三/m 届/q]/mq [道德/n 模范/n]/nz 助人为乐/vl 奖/n 。/w 作为/p 一名/mq 普通/a 的/ude1 农民/nnt ，/w 姜秀莲/nr 说/v ：/w “/w 自己/rr 虽然/c 没/d 文化/n ，/w 但/c 懂得/v 积德/v 行善/vn ，/w 敬老/v 爱老/nrf 。/w ”/w 
