人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz [9/m 点/qt]/mq 许/v ，/w 周筱赟/nr 微博/n 再次/d 更新/v ，/w 称/v 遭/v 微博/n 网友/n @/w lolylecy/x 人身/n 威胁/vn ，/w 扬言/v 要/v 杀/v 了/ule 他/rr 。/w 并/cc 已经/d 向/p 警方/n 报/n 了/ule 案/ng 。/w 周筱赟/nr 还/d 在/p 微博/n 上/f 传/v 了/ule “/w 恐吓/v ”/w 人/n 的/ude1 微博/n 头像/n 和/cc 恐吓/v 微博/n 内容/n ，/w 并称/v “/w 此/rzs 女/b 称/v 李亚鹏/nr 为/p 鹏/ng 哥/n ，/w 公开/ad 资料/n 显示/v 所在地/n [云南/ns 昆明/ns]/ns 。/w 李亚鹏/nr 正在/d 云南/ns 投资/vn 50亿/m 开发/v 房地产/n 。/w ”/w 疑似/nz 该/rz 女子/n 与/cc 李亚鹏/nr 有关/vn 。/w 
微博/n “/w 落魄/vi 书生/n 周筱赟/nr ”/w 在/p 微博/n 几度/mq “/w 打假/v ”/w 李亚鹏/nr 的/ude1 [公益/n 事业/n]/nz ，/w 称/v 李亚鹏/nr 涉嫌/v 公益/n 敛财/vi ，/w [嫣然/z 基金/n]/nz 善/ag 款/q 下落不明/vl 等/udeng 。/w 话题/n 在/p 李亚鹏/nr 本人/rr 、/w [嫣然/z 基金/n]/nz 、/w 红十字会/nis 的/ude1 多方/d 快速/d 回应/vn 下/f 逐渐/d 淡出/v 人们/n 视线/n ，/w 但/c 举报人/n 仍/d 在/p 穷追不舍/vl ，/w 反复/d 想/v 民政部门/n 喊话/vi ，/w 申请/v [嫣然/z 基金/n]/nz 的/ude1 财报/nz 公开/ad 。/w 
