1月15日/t 下午/t ，/w [西安市/ns 政府/nis]/nto 咨询员/nnd 杨广信/nr 在/p 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 相关/vn 领导/n 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 来到/v 南二环/nz [架空/vn 线路/n]/nz 落地/vi 改造/v [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 走访/v 调研/vn 工程/n 进展/vn 情况/n ，/w 同时/c 看望/v 慰问/vn 在/p 寒冷/a 天气/n 下/f 艰苦/a 奋战/vi 的/ude1 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt [干部/nnt 职工/nnt]/nz 。/w 市政府/n 、/w 国网/nz [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 相关/vn 人员/n 陪同/v 调研/vn 。/w 
作为/p 省/n 、/w 市政府/n 、/w 国网/nz 陕西/ns 电力/n 及/cc 国网/nz [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 [重点/n 工程/n]/nz 项目/n ，/w 南二环/nz 架空线/nz 落地/vi 改造/v 工程/n 自/p 开工/vi 至今/d ，/w 在/p 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 国网/nz [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 通力/d 协作/vn 下/f ，/w 已/d 进入/v 最后/f 的/ude1 冲刺/vn 时刻/n 。/w 面对/v 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a 、/w 施工/vn 环境/n 复杂/a 等/udeng 诸多/m 不利/a 条件/n ，/w 该/rz 公司/nis 举/v 全/a 公司/nis 之/uzhi 力/n ，/w 缜密/a 部署/vn ，/w 细致/a 安排/v ，/w 制定/v 完善/vn 的/ude1 工程/n 方案/n 及/cc 工作/vn 要求/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 、/w 单位/n 高度/d 重视/v 、/w [紧密/ad 配合/v]/nz ，/w 确保/v 工程/n 安全/an 、/w 高效/b 、/w 按计划/d 完工/vi 。/w 
下午/t 16时/t 许/v ，/w 在/p 位于/v 朱雀/n 路上/s 的/ude1 南二环/nz 线路/n 落地/vi 改造/v 工地/n 上/f ，/w 该/rz 公司/nis [干部/nnt 职工/nnt]/nz 正在/d 进行/vn [110/m 千伏/q]/mq 南/b 文/ng 、/w 白/a 振/v 线/n 钢管塔/nz 的/ude1 拆除/vn 工作/vn 。/w 杨广信/nr 咨询员/nnd 与/cc 参建/v 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 亲切/a 握手/vi ，/w 代表/nnt [西安市/ns 政府/nis]/nto 向/p 电力/n 职工/nnt 的/ude1 辛勤/ad 付出/v 表示/vn 衷心/d 地/ude2 感谢/v 和/cc 诚挚/a 地/ude2 慰问/v 。/w 在/p 听取/v 了/ule 南二环/nz 工程/n 整体/n 进度/n 情况/n 的/ude1 介绍/vn 后/f ，/w 杨广信/nr 咨询员/nnd 与/cc 国网/nz 陕西/ns 电力/n 相关/vn 领导/n 就/d 工程/n 的/ude1 实施/vn 推进/vi 相关/vn 问题/n 进行/vn 讨论/v 。/w 他/rr 充分/ad 肯定/v 了/ule 该/rz 公司/nis 在/p 服务/v 西安/ns 经济发展/v 和/cc [城市/n 建设/vn]/nz 方面/n 所/usuo 做/v 的/ude1 工作/vn ，/w 并/cc 表示/v ：/w 近年来/dl ，/w 政府/nis 与/cc [电力/n 企业/n]/nz 携手/vd 共/d 进/vf ，/w 取得/v 良好/a 的/ude1 成效/n ，/w 有力/a 解决/v 了/ule [电网/n 建设/vn]/nz 与/cc 城市/n 发展/vn 中/f 的/ude1 许多/mq 难题/n ，/w 希望/v 双方/n 进一步/d 加强/v 沟通/vn 协作/vn ，/w 共同/d 做好/v 城市/n 与/cc [电网/n 建设/vn]/nz 相关/vn 工程/n 的/ude1 协调/vn 及/cc 实施/v 工作/vn ，/w 为/p 西安/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 做出/v 应有/vn 的/ude1 贡献/n 。/w （/w 宋诗睿/nr 呼啸/vi 杜妍/nr ）/w 
