[4/m 名/q]/mq 男子/n ，/w 从/p 河南/ns 来到/v 三原县/ns 钻开/nz 国家/n 输油管道/nz 窃取/v 成品油/n ，/w 近日/t ，/w [三原县/ns 法院/nis]/nt 判处/v [4/m 人/n]/mq 两年/mq [半/m 到/v 5/m 年/qt]/mq 6个月/t 不等/vi 的/ude1 有期徒刑/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [2/m 万元/q]/mq 。/w 
经查/nz ，/w 去年/t 3月/t ，/w 闫某/nr 、/w 董/nz 某/rz 、/w 李/ng 某/rz 带/v 上/f 钻头/n 等/udeng [作案/vi 工具/n]/nz ，/w 从/p 河南省/ns 来到/v 三原县/ns 西阳镇/ns 马张村/ns 一/m 坟园/nz 附近/f ，/w 盗窃/v 延长/vn 输油管道/nz 的/ude1 柴油/n 。/w 因/p 人手/n 不够/a ，/w 李/ng 某/rz 打电话/vi 将/d 李某某/nr 叫/vi 来/vf 三原县/ns ，/w 李某某/nr 遂/d 参与/v 盗/vg 油/n 。/w [4/m 人/n]/mq 共/d 盗窃/v 成品/n 柴油/n 两车/nz 、/w 汽油/n 两车/nz ，/w 并/cc 将/d 盗取/v 的/ude1 柴油/n 卖出/v 牟取/v 利益/n 。/w 
1月9日/t ，/w [三原县/ns 人民法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 此案/r ，/w 判处/v [4/m 名/q]/mq 被告人/n 两年/mq [半/m 到/v 5/m 年/qt]/mq 6个月/t 不等/vi 的/ude1 有期徒刑/n ，/w 处罚金/nz [2/m 万元/q]/mq 。/w 另外/c ，/w 此案/r 中/f 还有/v [5/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 收/v 售/vn 被告人/n 盗取/v 的/ude1 成品油/n ，/w 被/pbei 法院/nis 以/p 掩饰/v 、/w 隐瞒/v 犯罪/vn 所/usuo 得罪/v ，/w 分别/d 判处/v 有期徒刑/n 8个月/t [缓刑/vi 一年/mq]/nz 、/w 各处/rzs 罚金/n [一/d 千/m 元/q]/mq 不等/vi 的/ude1 刑罚/n 。/w 
