外/f 媒/ng 近日/t 报道/v ，/w 为了/p 拓展/v 亚洲/ns 市场/n ，/w 吸引/v 更多/ad [亚洲/ns 地区/n]/nz 人们/n 的/ude1 关注/vn 目光/n ，/w 新西兰/nsf [奥克兰/nsf 市/n]/nz 正在/d 筹备/vn 建立/v [一/d 所/usuo]/mq [国际/n 网球/n 学校/nis]/nt ，/w 而/cc 来自/v 中国/ns 的/ude1 金花/nz 李娜/nr [很/d 有可能/nz]/nz 成为/v 该/rz 学校/nis 命名/v 的/ude1 [最佳/z 人选/n]/nz 。/w 
据/p 《/w 新英格兰/nsf 先驱报/nz 》/w 报道/v ，/w 计划/n 建立/v 中/f 的/ude1 网球/n 学校/nis 可能/v 以/p ASB/x 球场/n 为/p 主场/n ，/w 不仅/c 将/d 吸引/v 新西兰/nsf 的/ude1 网球选手/nnd ，/w 而且/c 旨在/v 引起/v [亚洲/ns 地区/n]/nz 人们/n 的/ude1 注目/vn 。/w 目前/t ，/w 一切/rz 讨论/v 还/d 都/d 停留/vi 在/p [初级/b 阶段/n]/nz ，/w 但/c 计划/n 已经/d 得到/v 了/ule [奥克兰/nsf 委员会/nis]/nt 的/ude1 资助/vn 机构/n 奥克兰/nsf 旅游/vn 赛事/n 和/cc [经济/n 发展/vn 中心/nis]/nt (/w ATEED/x )/w 的/ude1 支持/vn 。/w ATEED/x [行政/n 长官/nnt]/nnt 布雷特·欧莱利/nrf 表示/v ：/w “/w 在/p 网球/n 项目/n 上/f ，/w 我们/rr 看到/v 了/ule 一些/mq 机会/n 。/w 有/vyou 许多/mq 机构/n 期待/v 发展/vn 亚太地区/n 的/ude1 学校/nis 事业/n ，/w 我们/rr 很/d 有兴趣/v 同/p 奥克兰/nsf 网球/n 机构/n 和/cc 像/v 运动/vn 新西兰/nsf 这样/rzv 的/ude1 项目/n 相关/vn 者/k 一起/s 探索/v 。/w ”/w 
因此/c ，/w 奥克兰/nsf 计划/n 采用/v 李娜/nr 命名/v 网球/n 学校/nis 的/ude1 方法/n 赢得/v 更多/ad 的/ude1 市场占有率/n 。/w [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 网球/n 学校/nis 都/d 有一个/mq 以/p 著名/a 选手/n 命名/v 的/ude1 响亮/a 名字/n ，/w 如/v 在/p 美国/nsf 有/vyou 以/p 克里斯·埃佛特/nrf ，/w 哈里·霍普曼/nrf 和/cc 约翰·纽康姆/nrf 这些/rz 网坛/n 名宿/n 命名/v 的/ude1 网球/n 学校/nis ，/w 在/p 瑞典/nsf 有/vyou [一/d 所/usuo]/mq 与/cc 世界/n 第二/m 马格努特·诺曼/nrf 有关/vn 的/ude1 网球/n 学校/nis 。/w 1987年/t 温网/nz 冠军/nnt 帕特·卡什/nrf 在/p 亚洲/ns 拥有/v 学校/nis ，/w 而/cc 前/f 法网/n 冠军/nnt 张德培/nr 也/d 在/p 深圳/ns 拥有/v [一/d 所/usuo]/mq 大型/b 网球/n 机构/n 。/w 
早/a 在/p 法网/n 夺冠/vi 后/f ，/w 李娜/nr 就/d 表示/v 一直/d 希望/v 开办/vn [一/d 所/usuo]/mq 网球/n 学校/nis ，/w 不过/c 最/d 有可能/nz 的/ude1 选址/vn 是/vshi 在/p 家乡/n 武汉/ns 。/w 任何/rz 与/cc 这位/r 中国/ns 第一个/mq 大满贯/nz 得主/n 有关/vn 的/ude1 协会/nis 都/d 将/d 引起/v 巨大/a 的/ude1 反响/n ，/w 但/c 这笔/r 交易/vn 并不/d 那么/c 容易/ad 实现/v 。/w 欧莱利/nr 表示/v ：/w “/w 如果/c 机构/n 更/d 够/v 跟/p 一位/mq 知名/a 教练/nnt 或/c 选手/n 联系/v 起来/vf 的话/udh ，/w 将/d 会/v 大有裨益/vl 。/w 李娜/nr 正是/v 这种/r 我们/rr 所/usuo 期待/v 的/ude1 球员/nnt ，/w 这/rzv 将/d 为/p 奥克兰/nsf 的/ude1 [网球/n 运动/vn]/nz 打响/v 知名度/n 。/w ”/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 郑佳琦/nr 审稿/vi ：/w 仲伟东/nr )/w 
