记者/nnt 昨日/t （/w 19日/t ）/w 从/p [国家/n 统计局/nis]/nto [西安/ns 调查队/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年12月份/t ，/w 西安/ns [居民/n 消费/vn 价格/n 指数/n]/nz 同比/n 为/p 102.4/m ，/w 涨幅/n 比/p 全国/n [平均/a 水平/n]/nz (/w 102.5/m )/w 低/a [0/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 比/p 全省/n [平均/a 水平/n]/nz (/w 102.6/m )/w 低/a [0/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 按/p 涨幅/n 从/p 高/a 到/v 低/a 排序/vi ，/w 西安/ns 居/v 全国/n [36/m 个/q]/mq 大中城市/n [第/m 23/m 位/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 去年/t [12/m 月份/n]/mq ，/w 全国/n [36/m 个/q]/mq 大中城市/n 价格/n [同比/n 涨幅/n]/nz 最高/a 的/ude1 城市/n 是/vshi 长沙市/ns ，/w 同比/n 指数/n 为/p 104.2/m ，/w 最低/a 的/ude1 是/vshi 石家庄市/ns ，/w 同比/n 指数/n 为/p 101.0/m 。/w 按/p 涨幅/n 从/p 高/a 到/v 低/a 排序/vi ，/w 西安/ns 居/v [第/m 23/m 位/q]/mq ，/w 位次/n 比/p 上月/t 前/f 移/v [3/m 位/q]/mq 。/w 居前/v [3/m 位/q]/mq 的/ude1 是/vshi 长沙/ns (/w 104.2/m )/w 、/w 拉萨/ns (/w 103.9/m )/w 、/w 南京/ns (/w 103.8/m )/w ；/w 列/v 后/f [3/m 位/q]/mq 的/ude1 是/vshi 西宁/ns (/w 101.6/m )/w 、/w 济南/ns (/w 101.4/m )/w 、/w 石家庄/ns (/w 101.0/m )/w 。/w 同时/c ，/w 在/p [15/m 个/q]/mq [副/b 省级/b 城市/n]/nz 中/f ，/w 西安/ns 居/v [第/m 7/m 位/q]/mq ，/w 位次/n 比/p 上月/t 前/f 移/v [3/m 位/q]/mq 。/w 
[西安/ns 调查队/nis]/nt 相关/vn 人士/n 分析/vn ，/w [12/m 月份/n]/mq ，/w [八/m 大/a]/mq 类/q 商品/n 和/cc 服务/v 价格/n 同比/n “/w [六/m 升/v]/mq 两/m 降/v ”/w ，/w 涨幅/n 最大/gm 为/p 食品类/n 价格/n ,/w 其次/c 是/vshi 家庭设备/n 用品/n 及/cc 维修服务/v 价格/n ，/w 同比/n 分别/d 上涨/vi 4.4%/m 和/cc 3.9%/m ，/w 涨幅/n 分别/d 比/p 上月/t 回落/vi 1.8/m 和/cc [0/m ./w 6/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 涨幅/n 排/v 第三/m 的/ude1 是/vshi 娱乐/vn 教育/v [文化/n 用品/n]/nz 及/cc 服务/v 价格/n ，/w 上涨/vi 3.3%/m 。/w [三/m 项/q]/mq 共计/v 拉动/vn 总指数/nz 上涨/vi [2/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 影响/v 程度/n 达/v 88.3%/m 。/w (/w 记者/nnt 宋洁/nr )/w 
