昨晚/t 春晚/n 剧组/nis 公布/v [六/m 个/q]/mq 春晚/n 节目/n ，/w 透露/v 韩星/nr 李敏镐/nr 将/d 同/p 庾澄庆/nr 一同/d 登台/vi 演唱/v 台湾/ns 电视剧/n 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 主题曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 钢琴家/nnt 郎朗/nr 也/d 将/d 再度/d 亮相/vi 春晚/n 。/w 此外/c ，/w 钢琴家/nnt 郎朗/nr 将/d 演绎/v [两/q 首/q]/mq 知名/a 乐曲/n 混搭/nz 的/ude1 创意/n 器乐/nnt 节目/n 《/w [野蜂/nz 飞舞/v]/nz 》/w ，/w 演员/nnt 黄渤/nr 在/p 春晚/n 上/f 不/d 演/v 小品/n 唱/v 新歌/n ，/w 他/rr 将/d 演唱/v 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w 。/w 
据/p “/w 央视/j 新闻/n ”/w 微博/n 透露/v ，/w 李敏镐/nr 之所以/c 会/v 和/cc 庾澄庆/nr 合唱/vn 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 是因为/c 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 系/v 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 翻拍/nz 版/n ，/w 李敏镐/nr 因/p 在/p 该剧/r 饰演/v 具俊表/nz 而/cc 走红/vi ，/w 并/cc 曾经/d 用/p 韩语/n 翻唱/v 过/uguo 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 的/ude1 主题曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 而/cc 这/rzv 首/q 歌/n 原唱/n 则/d 是/vshi 庾澄庆/nr 。/w 
对于/p 黄渤/nr 在/p 春晚/n 上/f 不/d 演/v 小品/n 改/v 唱歌/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 据/p 本人/rr 透露/v ，/w “/w 也许/d 是因为/c 自己/rr 在/p 电影/n 中/f 的/ude1 表现/vn 打动/v 了/ule 冯小刚/nr ，/w 两周/mq 前/f 接到/v 了/ule 春晚/n 剧组/nis 的/ude1 邀请/vn ，/w 但/c 没想到/nz 要求/n 是/vshi 唱歌/vi …/w …/w ”/w 
至于/p 此前/t 有/vyou 媒体/n 曝/vg 出/vf ，/w 法国/nsf 知名/a 女星/nnd 苏菲·玛索/nrf 将/d 亮相/vi 春晚/n ，/w 搭档/n 刘欢/nr 演唱/v [法国/nsf 香颂/nz]/nz 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 记者/nnt 也/d 从/p 知情人/n 处/n 了解到/v ，/w 春晚/n 导演/nnt 组/n 此前/t 的确/d 有/vyou 向/p 苏菲·玛索/nrf 发出/v 过/uguo 邀请/v ，/w 不过/c 因/p 儿子/n 生病/vi ，/w 苏菲/nrf [分身/vi 乏术/nz]/nz ，/w 曾/d 遗憾/a 拒绝/v 。/w 但/c 苏菲/nrf 方面/n 在/p 稍后/d 也/d 曾/d 表示/v ，/w 会/v 尽力/d 协调/v 档期/n 。/w 所以/c ，/w 她/rr 到底/d 会/v 不会/v 上/f ，/w 目前/t 还是/c 未知数/n 。/w (/w 竹/ng 圆/vg )/w 
