昨日/t （/w 19日/t ）/w ，/w [西安/ns 抗癌/vn 俱乐部/nis]/nt 300多名/m 病友/n 齐/a 聚/v [西安/ns 第四/m 军医/nnt 大学/nis]/nt [科学/n 会堂/n]/nz ，/w 他们/rr 唱歌/vi 、/w 跳舞/vi 、/w 演/v 小品/n ，/w 欢歌笑语/n 的/ude1 现场/s 很难/d 让/v 人/n 将/d 他们/rr 和/cc 癌症/n 联系/v 起来/vf 。/w 他们/rr 共同/d 的/ude1 抗癌/vn 经验/n 是/vshi ：/w 相信/v 科学/n ，/w 用/p 快乐/a 情绪/n 杀死/v 癌细胞/n 。/w 
今年/t [53/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蓝明宇/nr ，/w 8年前/t 从/p 湖北/ns 来/vf 西安/ns 打工/vi ，/w 查出/v 病情/n 时/ng 已/d 是/vshi 肾癌/nhd 晚期/t ，/w 跑/v 了/ule [四/m 五/m 个/q]/mq 省份/n 多家/mq 医院/nis ，/w 都/d 说/v 没/d 治/v 了/ule 。/w 家人/n 给/p 他/rr 准备/v 了/ule 后事/n ，/w 他/rr 也/d 写/v 好/a 遗嘱/n 。/w 就/d 在/p 这时/rzt ，/w 朋友/n 介绍/v 他/rr 来到/v 西安/ns ，/w 加入/v 了/ule [抗癌/vn 俱乐部/nis]/nt ，/w 经过/p 1年/t 多/a 的/ude1 [中西医/n 结合/v]/nz 治疗/vn ，/w 他/rr 竟/d 慢慢/d 好/a 起来/vf 了/ule 。/w 而今/t ，/w 他/rr 在/p 西北/ns 商贸/n 做起/v 了/ule 小生意/nz 。/w 
[61/m 岁/qt]/mq 的/ude1 袁淑华/nr 是/vshi 一名/mq 淋巴癌/nhd 患者/n ，/w 癌/n 龄/ng 14年/t ，/w 7年前/t 开始/v 每周三/nz 前往/v [西安市/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 做/v 义工/nnt ，/w 昨日/t ，/w 福利院/nis 的/ude1 几个/mq 孩子/n 特意/d 到/v 现场/s 观看/v 袁/nz 奶奶/n 表演/v 节目/n 。/w 
癌/n 龄/ng 五年/t 的/ude1 李秋菊/nr 和/cc 病友/n 们/k 展示/v 了/ule 她们/rr 的/ude1 手工/n 作品/n ：/w 精致/a 的/ude1 金鱼/n 、/w 手工/n 编织/v 的/ude1 帽子/n 、/w 一针/n 针绣/nz 出来/vf 的/ude1 十字绣/nz …/w …/w 
李秋菊/nr 说/v ，/w 她/rr 是/vshi 一名/mq 乳腺癌/nhd 患者/n ，/w 刚/d 查出/v 病情/n 时/ng 接受/v 不/d 了/ule ，/w 后/f 在家/vi 人/n 支持/v 下/f 加入/v [抗癌/vn 俱乐部/nis]/nt ，/w 慢慢/d 的/ude1 心情/n 好/a 了/ule 起来/vf ，/w 免疫力/n 也/d 强/a 了/ule 。/w 李秋菊/nr 说/v ，/w 她/rr 觉得/v 群体/n 抗癌/vn 比/p 个人/n 抗癌/vn 更/d 有效/a 。/w 
同/p 是/vshi 乳腺癌/nhd 患者/n ，/w 癌/n 龄/ng 时间/n 长达/v 27年/t 的/ude1 孙一莎/nr 称/v ，/w 她/rr 每天/r 都/d 很忙/nz ，/w 作为/p 一名/mq 声乐/n 退休/v 教师/nnt ，/w [66/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 每天/r 会/v [锻炼/vn 身体/n]/nz ，/w 还/d 会/v 去/vf 社区/n 给/p 大家/rr 教/v 声乐/n ，/w 打腰鼓/nz 、/w 跳舞/vi 都/d 是/vshi 她/rr [锻炼/vn 身体/n]/nz 和/cc 愉悦/a 身心/n 的/ude1 方式/n 。/w 孙一莎/nr 说/v ，/w 她/rr 觉得/v 适当/a 锻炼/vn 、/w [合理/a 饮食/n]/nz ，/w 这些/rz 都/d 能/v 抵抗/vn 疾病/n 。/w 记者/nnt 赵瑞利/nr 
