2013年/t 黄海波/nr 和/cc 高圆圆/nr 主演/v 的/ude1 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 可谓/v 相当/d 火爆/a ，/w “/w 果然/d ”/w (/w 剧中/n 角色/n 名/q )/w 最后/f 收获/n 了/ule 一段/mq 令人/v 称羡/vi 的/ude1 感情/n ，/w 在/p 戏/n 外/f ，/w 黄海波/nr 因/p 拍摄/v 这部/r 剧/n 被/pbei 不少/m 网友/n 认为/v 对/p 高圆圆/nr 动/v 了/ule 真情/n ，/w 主要/b 是因为/c 黄海波/nr 自己/rr 的/ude1 感情/n 世界/n 很少/ad 听闻/nz 。/w 近日/t ，/w 有/vyou 媒体/n 记者/nnt 发现/v 黄海波/nr 其实/d 有/vyou 女朋友/n 。/w 据知/nz ，/w “/w 女主角/nnt ”/w 也/d 是/vshi 一名/mq 演员/nnt 并/cc 已/d 见过/v 黄海波/nr 的/ude1 母亲/n ，/w 相信/v 两人/mq 好事/n 不/d 远/a 啦/y 。/w 
日前/t ，/w 有/vyou 媒体/n 记者/nnt 黄/a 拍/v 到/v 海波/n 与/cc 一位/mq 女子/n 卖/v 水果/n 回家/vi 。/w 据悉/v ，/w 是/vshi 他/rr 专门/d 买/v 来/vf 看望/v 女子/n 家中/s 老人/n 的/ude1 。/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 这位/r 女子/n 名叫/v 曲栅栅/nz ，/w 也/d 是/vshi 一名/mq 演员/nnt ，/w 曾/d 出演/v 过/uguo 《/w [神探/nz 狄仁杰/nr]/nz 》/w 等/udeng 影视剧/n ，/w 今年/t [32/m 岁/qt]/mq ，/w 比/p 黄海波/nr 小/a [6/m 岁/qt]/mq 。/w 两人/mq 相识/vi 于/p 去年/t 夏天/ns 的/ude1 一个/mq 圈内/d 聚会/vi 。/w 这位/r 知情人/n 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 黄海波/nr 曾/d 表示/v 过/uguo 非常/d 害怕/v 这段/r 恋情/n 被/pbei 曝光/vi ，/w 因为/c 惧怕/v 娱乐圈/nz “/w 见光死/nz ”/w 的/ude1 魔咒/n ，/w 怕/v 被/pbei 过多/d 关注/v 和/cc 曝光/vi 从而/c 干扰/vn 这段/r 感情/n 。/w 
