黄日华/nr 妻子/n 梁洁华/nr 。/w （/w 点击/v 图片/n 翻页/nz 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 黄日华/nr [53/m 岁/qt]/mq 太太/n 梁洁华/nr 突/vg 传/v 患/vn 急性/b 重病/n ，/w 昨天/t (/w 1月19日/t )/w 有/vyou 周刊/n 指/v 梁洁华/nr [11/m 月底/t]/mq 突然/ad 高烧/n 不/d 退/v ，/w 要/v 入住/vn [隔离/vn 病房/n]/nz 及/cc 接受/v 化疗/vn ，/w 至今/d 已/d 住院/vn 超过/v 一个/mq 月/n 。/w 传闻/n 中/f 她/rr 患/v 血癌/n ，/w 令/v 黄日华/nr 很/d 担心/v ，/w 经常/d 去/vf 医院/nis ，/w 及/cc 狂/dg 接/v 工作/vn 赚钱/v 给/p 太太/n 治病/vi 。/w 昨晚/t (/w 1月19日/t )/w ，/w 黄日华/nr 现身/v 医院/nis ，/w 承认/v 太太/n 已/d 入院/vi 一个/mq 月/n ，/w 但/c 没有/v 回应/vn 太太/n 是否/v 患/vn 血癌/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 总之/c 是/vshi 病/n 了/ule ，/w 进展/vn 不错/a ，/w 适当/a 时候/n 会/v 讲/v ！/w ”/w 期望/v 太太/n 可以/v 出院/vn 过年/vi 。/w 女儿/n 黄芷晴/nr 曾/d 因/p 担心/v 妈妈/n 的/ude1 病情/n 而/cc 哭/v ，/w 她/rr 晚上/t 与/cc 男友/n 前往/v 医院/nis 探望/v 。/w 
黄日华/nr 与/cc 梁洁华/nr 去年/t 12月7日/t 结婚/vi [25/m 周年/q]/mq 银婚/n 纪念/v ，/w 报道/v 指/v 梁洁华/nr 于/p [11/m 月底/t]/mq 证实/v 患/vn 急性/b 重病/n ，/w 要/v 立刻/d 入院/vi 治疗/vn ，/w 令/v 夫妻/n 要/v 在/p 病房/n 度过/v 银婚/n 纪念/v 。/w 不过/c 黄芷晴/nr 澄清/vi 妈妈/n 是/vshi 于/p 12月/t 中/f 病/n 发/v ，/w 银婚/n 纪念日/n 一家人/n 在家/vi 吃饭/vi 庆祝/v 。/w 梁洁华/nr 患/v 重病/n 消息/n 传出/v 后/f 令/v [不少/m 圈/qv]/mq 中/f 人/n 担心/v ，/w 平/v 日/b 爱玩/nz 微博/n 的/ude1 黄日华/nr ，/w 过去/vf 一个/mq 月/n 鲜有/v “/w 出现/v ”/w 。/w 他/rr 在/p 上月/t 7日/t 银婚/n 纪念日/n 曾/d 在/p 微博/n 上/f 载/v 与/cc 太太/n 的/ude1 结婚照/n ，/w 留言/n 道/qv ：/w “/w 今天/t 我们/rr 结婚/vi 了/ule (/w 25年前/t )/w ！/w 银婚/n 快乐/a 、/w 永远/d 恩爱/a ！/w ”/w 之后/f 多/a 是/vshi 他/rr 频密/nz 回内地/nz 工作/vn 的/ude1 消息/n ，/w 近/a 一个/mq 月/n 都/d 没有/v 更新/vn ，/w 直至/v 1月7日/t 发/v 博文/nz 怀念/v 邵逸夫/nr 。/w 
“/w 总之/c 是/vshi 病/n 了/ule ，/w 其他/rzv 不/d 讲/v ”/w 
黄日华/nr 昨晚/t (/w 1月19日/t )/w 7点45分/t 驾车/vi 抵达/v 医院/nis ，/w 他/rr 穿着/n 橙色/n 大衣/n ，/w 拿着/vf [两/q 袋/ng]/mq 物品/n ，/w 看见/v 传媒/n 时/ng 面露/nz 笑容/n ，/w 还/d 停下来/nz 接受/v 访问/vn 。/w 问/v 太太/n 情况/n 如何/ryv ？/w 他/rr 说/v ：/w “/w 情况/n OK/x ，/w 进展/vn 不错/a 。/w (/w 是否/v 已/d 住院/vn 一个/mq 月/n ？/w )/w 是/vshi 的/ude1 ！/w (/w [农历/n 新年/t]/nz 可否/v 出院/vn 团聚/vi ？/w )/w 应该/v 可以/v 。/w ”/w 问/v 梁洁华/nr 患/v 什么病/nz ？/w 他/rr 想/v 了/ule 一会/t ，/w 欲言又止/nz 说/v ：/w “/w 总之/c 是/vshi 病/n ，/w 其他/rzv 不/d 讲/v 了/ule 。/w ”/w 对于/p 有/vyou 报道/v 说/v 似/vg 是/vshi 患/v 血癌/n ？/w 他/rr 停/vi 一停/v 想想/v ，/w 但/c 保持/v 笑容/n 说/v ：/w “/w 适当/a 时候/n 会/v 讲/v ，/w 总之/c 情况/n 是/vshi 好/a 的/ude1 ！/w 多谢/v 大家/rr 关心/v ，/w 没问题/nz 的/ude1 ！/w ”/w 之后/f 他/rr 进入/v 医院/nis 做/v 足/a 消毒/vn 措施/n ，/w 戴/v 上/f 口罩/n 上/f 病房/n 。/w 
黄芷晴/nr 出席/v 活动/vn ：/w 不是/c 急/v 着/uzhe 赚钱/v 
黄日华/nr 与/cc 梁洁华/nr 的/ude1 爱女/n 黄芷晴/nr 昨天/t (/w 1月19日/t )/w 下午/t 如常/vi 出席/v 活动/vn ，/w 心情/n 轻松/a ，/w 但/c 对于/p 妈妈/n 的/ude1 病情/n 则/d 三缄其口/vl ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 多谢/v 大家/rr 关心/v ，/w 是/vshi 小事/n 而已/y ，/w 妈妈/n 情况/n OK/x ，/w 但/c 她/rr 认为/v 自己/rr 是/vshi 圈外/nz 人/n ，/w 想/v 低调/n 一点/mq ，/w 不想/v 朋友/n 担心/v 她/rr ，/w 放心/v ，/w 我/rr 跟/p 爸爸/n 可以/v 处理/vn 的/ude1 。/w (/w 父亲/n 接受/v 周刊/n 访问/v 时/ng 情绪/n 激动/a ？/w )/w 不是/c ，/w 现在/t 妈妈/n 跟/p 爸爸/n 的/ude1 心情/n 都/d OK/x ，/w 我们/rr 如常/vi 工作/vn ，/w 工作/vn 早就/d 已经/d 安排/v 好/a ，/w 不是/c 报道/v 所/usuo 讲/v 的/ude1 急/v 着/uzhe 赚钱/v 。/w ”/w 
