截至/v 目前/t ，/w 全国/n 已有/v [20/m 多个/mq]/mq 省/n 、/w 市/n 陆续/d 召开/v 两会/n 。/w 作为/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 全面/ad 部署/vn 改革/vn 之后/f 的/ude1 第一次/mq 地方/n 两会/n ，/w 各地/rzs 关注/v 的/ude1 焦点/n 与/cc 中央/n 改革/vn 部署/vn 一脉相承/vl 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w “/w 调/v 降/v GDP/x 增速/n ”/w 、/w “/w [新型/b 城镇化/vn]/nz ”/w 、/w “/w 雾霾/nz 治理/vn ”/w 等/udeng 成为/v 不少/m 地方/n 两会/n 的/ude1 热词/nz 
主动/ad 下调/v GDP/x 增长/v 目标/n 
与/cc 往/p 年/qt 高歌猛进/vl 的/ude1 GDP/x 目标/n 相比/vi ，/w 已经/d 公布/v 的/ude1 [地方/n 政府/nis]/nz 报告/n 中/f ，/w 多/a 地/ude2 都/d 一/m 改/v 唯/d GDP/x 论英雄/nz 的/ude1 导向/n ，/w 主动/ad 下调/v 2014年/t GDP/x 增长/v 目标/n 。/w 
其中/rz ，/w [西部/f 地区/n]/nz 下调/v GDP/x 增长/v 目标/n 的/ude1 省份/n 较多/d 。/w 比如/v ，/w 宁夏/ns 2014年/t 经济发展/v 总目标/nz 是/vshi GDP/x 增长/v [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w 比/p 去年/t 下降/vi [2/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 甘肃省/ns 2014年/t 的/ude1 目标/n 是/vshi [11/m %/w 左右/f]/mq ，/w 比/p 2013年/t 增速/n 下调/v [1/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 陕西/ns 将/d 2014年/t 增速/n 目标/n 从/p 去年/t 的/ude1 12.5%/m 下调/v 至/p 11%/m ；/w 广西/ns 则/d 将/d 2014年/t 的/ude1 目标/n 定为/v 10%/m ，/w 比/p 去年/t 下降/vi 1%/m 。/w 去年/t 以/p 14%/m 目标/n 高居/v 榜首/n 的/ude1 贵州/ns ，/w [2014/m 则/d]/mq 下调/v 至/p 12.5%/m 。/w 
[东部/f 地区/n]/nz 中/f ，/w 福建省/ns 2014年/t 的/ude1 GDP/x 增长/v 目标/n 为/p 10.5%/m ，/w 较/d 去年/t 下降/vi [0/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 浙江/ns 今年/t 的/ude1 目标/n 表述/vn 从/p 去年/t 的/ude1 [8/m %/w 以上/f]/mq 变为/v [8/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
对此/d ，/w [中科院/n 预测/vn 科学研究/nz 中心/nis 学术/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 陈锡康/nr 表示/v ，/w 过去/vf 很多/m 地区/n 确定/v 的/ude1 GDP/x 增速/n 目标/n 都/d 在/p 12%-13%/m ，/w 有的/rz 甚至/d 高达/v 15%/m 。/w 为/p 实现/v 这样/rzv 的/ude1 增速/n ，/w 主要/b 做法/n 都/d 是/vshi 以/p [投资/vn 促进/v]/nz [经济/n 增长/v]/nz ，/w 给/p [经济/n 方式/n 转变/v]/nz 带来/v 很大/d 问题/n 。/w 而/cc 在/p 2013年/t ，/w 很多/m 地区/n 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 完成/v 情况/n 都/d 不是/c 很好/ad ，/w 所以/c 今年/t 的/ude1 目标/n 出现/v 较大/d 幅度/n 下降/vi 。/w 
[中科院/n 预测/vn 科学研究/nz 中心/nis]/nt 汪寿阳/nr 也/d 表示/v ，/w 今年/t 很多/m [地方/n 政府/nis]/nz 对/p 经济/n 的/ude1 判断/vn 不/d 像/v 过去/vn 那么/c 乐观/a ，/w 在/p 考虑到/v 工业/n 增长/v 、/w [财政/n 收入/n]/nz 等/udeng 困难/an 的/ude1 情况下/nz ，/w 下调/v 目标/n 也/d 是/vshi 实事求是/vl 的/ude1 。/w 
积极/ad 部署/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 
2013/m 年底/f 召开/v 的/ude1 [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 和/cc 中央/n 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 均/d 提出/v ，/w 要/v 制定/vn 实施/v 好/a 国家/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 规划/n 。/w 分析/v 人士/n 指出/v ，/w 在/p 改革/v [顶层/f 设计/vn]/nz 基本/a 完成/v 后/f ，/w 2014年/t 或/c 将/d 全面/ad 展开/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn ，/w 这/rzv 也/d 将/d 成为/v 改革/vn 措施/n 落实/v 到/v 经济发展/v 和/cc [社会/n 进步/vn]/nz 的/ude1 关键/n 着力点/n 。/w 
地方/n 无疑/d 是/vshi 落实/v 和/cc 推动/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 的/ude1 主力军/n 。/w 因此/c ，/w 今年/t 的/ude1 地方/n 两会/n 中/f ，/w 不少/m 地方/n 明确/a 部署/vn 了/ule [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 工作/vn 。/w 
河北省/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 要/v 完善/vn [城镇/n 规划/n]/nz ，/w 逐步/d 由/p 扩张/v 性/ng 规划/n 转向/vi 限定/v 城市/n 便捷/a 、/w 优化/v 空间布局/gi 结构/n 规划/n ，/w 改变/v “/w 摊/ng 大饼/n ”/w [发展/vn 模式/n]/nz 。/w 要/v 坚持/v 把/pba 城镇化/vn 纳入/v 京津冀/nz 协同/vd 发展/v 格局/n ，/w 以/p 城市群/n 为/p 主体/n 形态/n ，/w 构筑/v 以/p 京津/ns 两个/mq [特大/b 城市/n]/nz 为/p 核心/n ，/w 石家庄/ns 、/w 唐山/ns 两/m 大城市/n 为/p 区域/n 中心/nis ，/w 其他/rzv 设区市/nz 为/p 支点/n 的/ude1 层级/n 合理/a 的/ude1 [城镇/n 体系/n]/nz 。/w 
广东省/ns 省长/nnt 朱小丹/nr 表示/v ，/w 广东/ns 将/d 编制/vn 实施/v 全省/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 规划/n ，/w 并/cc 选择/v 若干/m 市县/n 和/cc 建制/n 镇/n 开展/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 试点/vn 。/w 在/p 城镇化/vn 投融资/n 机制/n 方面/n ，/w 广东/ns 将/d 更多/ad 运用/v [政策性/n 金融/n]/nz 工具/n ，/w 包括/v 争取/v 发行/vn [市政/n 债券/n]/nz ，/w 鼓励/v [社会/n 资本/n]/nz 参与/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 和/cc 运营/vn 等/udeng 。/w 
在/p 陕西/ns 两/m 会上/n ，/w 陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 用/p “/w 建/v 好/a 西安/ns 、/w 做/v 美/b 城市/n 、/w 做/v 强/a 县城/n 、/w 做/v 大/a 集镇/n 、/w 做好/v 社区/n ”/w [20/m 个/q]/mq 字/n 形容/v 陕西/ns [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 思路/n 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 各地/rzs 的/ude1 目光/n 并不/d 局限于/v 城镇化/vn 工作/vn 本身/rz 。/w 参与/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 、/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz 建设/vn 等/udeng 也/d 被/pbei 频繁/a 提及/v 。/w 
比如/v ，/w 甘肃/ns 提出/v 将/d 把/pba 丝绸之路/n 经济带/n 甘肃/ns 段/q 建设/vn 作为/p 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 重中之重/n ，/w 加快/v 制定/vn [实施/v 方案/n]/nz ，/w 努力/ad 把/pba 甘肃/ns 打造/v 成/v 丝绸之路/n 经济带/n 黄金/n 段/q ；/w 宁夏/ns 则/d 提出/v ，/w 将/d 高起点/nz 建设/vn 内陆/s [开放型/b 经济/n]/nz 试验区/n ，/w 进一步/d 完善/v 银川/ns [综合/vn 保税区/n]/nz 功能/n ，/w 构筑/v 中/f 阿/b 合作/v 宁夏/ns 渠道/n ，/w 打造/v 向/p 西/f 开放/v 桥头堡/n ，/w 把/pba 宁夏/ns 建成/v 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 战略/n 支点/n ，/w 争取/v 把/pba 试验区/n 纳入/v 丝绸之路/n 经济带/n 规划/n 建设/vn 的/ude1 整体/n 之中/f 。/w 
重点/n 着眼/vi 雾霾/nz 治理/vn 
2013年/t 雾霾/nz 波及/v 我国/n [25/m 个/q]/mq 省份/n 、/w [100/m 多个/mq]/mq 大中型/b 城市/n ，/w 全国/n 平均/a 雾霾/nz 天数/n 达/v [29/m ./w 9/m 天/qt]/mq ，/w 创/vg 52年/t 来/vf 之/uzhi 最/d 。/w 特别/d 是/vshi 进入/v 冬季/t 以来/f ，/w 全国/n 范围内/nz 更替/vn 出现/v 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz 更加/d 引/v 人/n 关注/v ，/w 雾霾/nz 治理/vn 也/d 成为/v 各地/rzs 两会/n 关注/v 的/ude1 热门/a 词汇/n 。/w 
其中/rz ，/w 河北省/ns [雾霾/nz 天气/n]/nz 问题/n 比较/d 严重/a ，/w 在/p 环保部/nz 每月/r 公布/v 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 最/d 严重/a 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 城市/n 中/f ，/w 河北省/ns 曾/d 占据/v [7/m 位/q]/mq 。/w 今年/t 河北/ns 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 用/p 大量/m 篇幅/n 提出/v “/w 压/v 钢/n 、/w 减/v 煤/n 、/w 治/v 企/ng 、/w 控/v 车/n 、/w 降尘/nz ”/w 等/udeng 解决/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 措施/n ，/w 并/cc 强调/v 要/v “/w 以/p 背水一战/vl 的/ude1 决心/n ，/w 加大/v [环境/n 治理/vn]/nz 和/cc [生态/n 保护/vn]/nz 工作/vn 力度/n ”/w 。/w 
备受/v 雾霾/nz 困扰/v 的/ude1 浙江省/ns 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 也/d 提出/v ，/w 实行/v 最/d 严格/ad 的/ude1 环境保护/gg 制度/n ，/w 加强/v [能源/n 资源/n]/nz 节约/v ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 新能源/nz ，/w 启动/v 烟尘/n 粉尘/n 减排/v 及/cc 考核/vn 工作/vn 。/w 大力/d 实施/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 加大/v 雾霾/nz 治理/v 力度/n 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 甘肃/ns 、/w 陕西/ns 、/w 江苏/ns 、/w 福建/ns 等/udeng 省/n 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 都/d 提到/v 了/ule 对/p 治/v 霾/n 的/ude1 要求/n 和/cc 举措/n 。/w 显然/ad ，/w 与/cc 民生/n 和/cc 经济发展/v 息息相关/vl 的/ude1 大气/n 治理/vn 已/d 成为/v 各地/rzs 2014/m 年度/n 的/ude1 重点/n 任务/n 。/w 记者/nnt 秦菲菲/nr ○/m 编辑/nnt 衡道庆/nr 
