梅婷/nr 与/cc 郭涛/nr 在/p 《/w 父母/n 爱情/n 》/w 开播/v 仪式/n 上/f 共舞/nz 
央视/j 一套/mq 开/v 年/qt 大戏/n 《/w 父母/n 爱情/n 》/w ，/w 日前/t 在/p 北京/ns 举行/v 开播/v 仪式/n ，/w 导演/nnt 孔笙/nr 携/v 主演/v 郭涛/nr 、/w 新/a 晋/b “/w 辣/a 妈/n ”/w 梅婷/nr 亮相/vi 。/w 现场/s 有人/r 撮合/v 郭涛/nr 儿子/n “/w 石头/n ”/w 和/cc 梅婷/nr 女儿/n “/w 快快/d ”/w 定/v 娃娃亲/nz ，/w 郭涛/nr 直呼/nz 年龄/n 差距/n 大/a ，/w 倒是/d 梅婷/nr 笑嘻嘻/z 地/ude2 说/v “/w 不/d 嫌弃/v ”/w 。/w 
刚刚/d 升级/vi 当/p 妈/n 的/ude1 梅婷/nr ，/w 当天/t 亮相/vi 身材/n 已经/d 恢复/v 消瘦/a ，/w 她/rr 直言/vi 靠/v 跑步/vi 来/vf 恢复/v 身材/n 。/w 而/cc 说起/v 带/v 孩子/n 的/ude1 经验/n ，/w 她/rr 透露/v 原本/d 特别/d 害怕/v 抱/v 孩子/n ，/w 一/m 抱/v 孩子/n 就/d 哭/v ，/w “/w 现在/t 自己/rr 有/vyou 孩子/n 了/ule ，/w 我/rr 就/d 明白/v 一个/mq 经验/n ：/w 别/d 那么/c 焦虑/an ，/w 孩子/n 哭/v 很/d 正常/a ，/w 我/rr 也/d 能/v 坦然/a 面对/v 。/w ”/w 她/rr 透露/v ，/w 女儿/n 小名/n 叫/vi 快快/d ，/w 寓意/n “/w 快乐/a ”/w ，/w 长得/v 像/v 爸爸/n 。/w 说/v 到/v 如何/ryv 平衡/a 家庭/n 与/cc 工作/vn 的/ude1 关系/n ，/w 梅婷/nr 直呼/nz 太难/d ：/w “/w 女儿/n 还/d 在/p 哺乳期/n ，/w 很/d 辛苦/a ，/w 所以/c 现在/t 拍戏/vi 会/v 优先/vn 考虑/v 在/p 北京/ns 拍摄/v 的/ude1 戏/n 。/w ”/w 现场/s 记者/nnt 有意/d 撮合/v 石头/n 与/cc 快快/d 订/v 娃娃亲/nz ，/w 郭涛/nr 直呼/nz “/w 年龄/n 差距/n 有点/d 大/a ”/w ，/w 而/cc 梅婷/nr 就/d 暴露/v 粉丝/nf 状/ng ，/w 笑/v 称/vn ：/w “/w 我们/rr 不/d 嫌弃/v ！/w ”/w 
近日/t 有/vyou 传/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 了/ule 》/w 因/p 超高/b 人气/n 被/pbei 央视/j 看好/v ，/w 张亮/nr 、/w 郭涛/nr 可能/v 受/v 约/d 参加/v 春晚/n 。/w 当日/t 郭涛/nr 就/d 大方/a 透露/v ：/w “/w 正在/d 接洽/v ，/w 但/c 还/d 没/d 确定/v 。/w ”/w 

