原/b 标题/n ：/w 女子/n 8个月/t 嫁人/v [17/m 次/qv]/mq 骗/v 彩礼/n [17/m 万/d 领/v]/mq 刑/n 5年/t 
遵义市/ns 一对/mq 农村/n 夫妇/n 将/d 亲/ng 侄女/n ，/w 先后/d [17/m 次/qv]/mq “/w 嫁给/v ”/w 外地/s 男子/n ，/w 骗/v 得/ude3 17万余元/m 。/w 近日/t ，/w 这个/rz 骗婚/nz 团伙/n 成员/nnt 分别/d 被/pbei 法院/nis 判处/v 四年/t 至/p 七年/t 半/m 有期徒刑/n 。/w 
年/qt 过/uguo [五/m 旬/ng]/mq 的/ude1 蔡/nz 某/rz 、/w 汪/q 某/rz 是/vshi 遵义市/ns 某/rz 镇/n 的/ude1 一对/mq 夫妇/n 。/w 他们/rr 进城/vi 务工/v 不成/v ，/w 听说/v “/w 放飞鸽/nz (/w 指/v 以/p 与/cc 他人/rr 结婚/vi 为/p 名/q 骗人/vi 钱财/n ，/w 然后/c 一/m 去/vf 不/d 回/v 的/ude1 行为/n 。/w )/w ”/w 骗婚/nz 的/ude1 事情/n 后/f ，/w 便/d 认为/v 这/rzv 事/n 来/vf 钱/n 快/a 。/w 于是/cc ，/w 他们/rr 将/d 蔡/nz 某/rz 的/ude1 亲/ng 侄女/n 陈某/nz 拉/v 入伙/vn ，/w 让/v 她/rr 冒充/v 待嫁/nz 女/b ，/w 并/cc 鼓动/v 另一/m 王姓/nz 远房亲戚/n 加入/v 冒充/v 陈某/nz 的/ude1 舅舅/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 经过/p 多次/mq 演练/vn 后/f ，/w 蔡/nz 某/rz 等/udeng 人/n 先后/d 到/v 湖北/ns 、/w 湖南/ns 、/w 江西/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 地/ude2 农村/n ，/w 以/p 问路/vi 为/p 由/p 和/cc 当地/s 村民/n 搭话/vi ，/w 趁机/d 透露/v 说/v “/w 老家/n 在/p 贵州/ns 农村/n ，/w 有/vyou 个/q 叫/vi ‘/w 李红/nr ’/w 的/ude1 姑娘/n 想/v 嫁/vn 到/v 当地/s ”/w ，/w 然后/c 留下/v 电话/n 离开/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 有/vyou [17/m 名/q]/mq 外地/s 未婚/vn 男子/n 在/p 与/cc 陈某/nz “/w 电话/n 恋爱/vi ”/w 后/f ，/w 应邀/vi 到/v 遵义市/ns “/w 相亲/vi ”/w 。/w 此时/r ，/w 蔡/nz 某/rz 等/udeng 人/n 便/d 以/p 要/v 彩礼/n 等/udeng 方式/n ，/w 向/p 对方/n 索要/v 钱财/n ，/w 再/d 伺机/d 甩脱/nz 受害人/n 。/w 法院/nis 查明/v ，/w 从/p 2012年1月/t 至/p 8月/t 期间/f ，/w 陈某/nz 共/d “/w 许嫁/nz ”/w [17/m 次/qv]/mq ，/w 与/cc 蔡/nz 某/rz 等/udeng 人/n 共/d 骗/v 得/ude3 现金/n 17万余元/m 。/w 
