人民网/nz 西安/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 姜峰/nr ）/w 1月/t 中旬/t 开始/v ，/w [四川/ns 自贡/ns]/ns [恐龙/n 化石/n]/nz 展/vg 在/p [西安/ns 曲江/ns 海洋/n]/nz 极地/n 公园/n 震撼/v 登场/vn ，/w 在/p 新年/t 带给/v 西安/ns 市民/n 和/cc 游客/n 更多/ad 新鲜/a 的/ude1 精神/n 体验/v 。/w 
据/p 曲江/ns 海洋/n 极地/n 公园/n 介绍/v ，/w 此次/rz 主办方/nz 携手/vd [自贡/ns 恐龙/n 博物馆/nis]/nt 首次/m 在/p 西安/ns 举办/v 的/ude1 “/w 恐龙/n 穿越/v 极地/n 来到/v 西安/ns ”/w 国宝级/b [恐龙/n 化石/n]/nz 展/vg ，/w 是/vshi [西北/ns 地区/n]/nz 最大/gm 的/ude1 恐龙/n 体验/v 地/ude2 ，/w 此次/rz 展览/vn 将/d 为/p 西安/ns 市民/n 及/cc 游客/n 奉/v 上/f 了/ule 一台/mq 集/q “/w 科普/b 、/w 文化/n 、/w 教育/vn 、/w 娱乐/vn 、/w 休闲/vn 为/p 一体/n ”/w 的/ude1 视觉/n 盛宴/n 。/w 
[恐龙/n 时代/n]/nz 离/v 我们/rr 如此/rzv 遥远/a ，/w [恐龙/n 化石/n]/nz 便/d 成为/v 了/ule 我们/rr 了解/v 这/rzv 一/m 物种/n 的/ude1 唯一/b 途径/n 。/w 此次/rz 恐龙/n 主题/n 展/vg 的/ude1 展品/n 来自/v 世界/n [三/m 大/a]/mq 恐龙/n 馆/ng 之一/rz ，/w 素有/v “/w 亚洲/ns 第一/m 恐龙/n 馆/ng ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 [自贡/ns 恐龙/n 博物馆/nis]/nt 。/w 在/p 曲江/ns 海洋/n 极地/n 公园/n 极地/n 馆内/s 将/d 展出/v 以/p [天府/n 峨眉龙/nz]/nz 、/w [太白/ns 华阳龙/nr]/nz 为/p 代表/nnt 的/ude1 国宝级/b 恐龙/n 骨骼/n 化石/n ，/w 以及/cc [5/m 个/q]/mq 典型/n 化石/n 标本/n 等/udeng [14/m 具/vg]/mq 恐龙/n 骨骼/n 标本/n 。/w 
除此之外/al ，/w 曲江/ns 海洋/n 极地/n 公园/n 广场/n 还/d 将/d 展出/v [19/m 条/q]/mq 高/a [仿真/vn 恐龙/n]/nz ，/w 组成/v “/w [恐龙/n 王国/n]/nz ”/w 。/w 这些/rz 展出/v 的/ude1 高/a [仿真/vn 恐龙/n]/nz 形态各异/bl ，/w 内部/f 采用/v 钢结构/nz 造型/n ，/w 直流电机/gp 控制/v 动作/n ，/w 表皮/n 采用/v [高/a 密度/n 海绵/n]/nz ，/w [手工/n 造型/n]/nz ，/w 经过/p 刻/v 模/ng 、/w 外/f 植/v 胶皮/n 、/w 喷涂/vn 色彩/n 等/udeng 工序/n ，/w 操控/v [仿真/vn 恐龙/n]/nz 进行/vn 眼睛/n 眨/v 、/w 嘴/n 张/q 合/v 、/w 头/n 摆动/v 、/w 肚/ng 呼吸/v 、/w 尾巴/n 摆动/v 以及/cc 模拟/vn 仿真/vn 吼声/n ，/w 再现/v 史前/b 恐龙/n 的/ude1 逼真/a 形象/n ，/w 辅/vg 之/uzhi 以/p 声/qv 、/w 光/n 、/w 电/n 及/cc 多媒体/n 等/udeng 展示/v 手段/n ，/w 其/rz 规模/n 之/uzhi 大/a 、/w 种类/n 之/uzhi 多/a 、/w 清晰度/n 之/uzhi 高/a ，/w 相信/v 一定/b 可以/v 带/v 您/rr 回到/v “/w 侏罗纪/t ”/w 时代/n 。/w 
据悉/v ，/w [曲江/ns 海洋/n 公园/n]/nz 恐龙/n 展/vg 从/p 2014年1月/t 中旬/t 开展/v ，/w 将/d 一直/d 持续/vd 到/v 2014年6月2日/t 。/w 而/cc 据/p 了解/v ，/w 从/p 1989年/t 起/vf [自贡/ns 恐龙/n]/nz 已/d 出/vf 展/vg 上海/ns 、/w 珠海/ns 、/w 广州/ns 、/w 北京/ns 、/w 福州/ns 、/w 大同/ns 、/w 重庆/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 国内/s 30多座/m 大中城市/n ，/w 观众/n 累计/vd 超过/v [1000/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 此番/nz 首次/m 来到/v 西安/ns ，/w 市民/n 和/cc 游客/n 朋友/n 不要/d 错过/v 了/ule 哦/e 。/w 
