1月18日/t ，/w 百度/ntc 创始人/nnt 李彦宏/nr 出席/v [中国/ns 计算机/n 学会/v]/nt [年度/n 颁奖/vn 典礼/n]/nz ，/w 领取/v 中国/ns 计算机/n 行业/n 最高/a 奖项/n —/w —/w “/w 王选奖/nr ”/w 。/w 在/p [获奖/vn 感言/n]/nz 中/f ，/w 李彦宏/nr 追忆/v 对/p 这位/r 北大/n 前辈/n 师长/nnt 的/ude1 敬仰/vn ，/w 表示/v “/w 王选/nr 教授/nnt 的/ude1 技术/n 是/vshi 被/pbei 市场/n 承认/v 的/ude1 ，/w 他/rr 是/vshi 一位/mq 真正/d 用/p 技术/n 改变/v 中国/ns 的/ude1 践行者/nz ”/w ，/w 并/cc 再次/d 表达/v 对于/p 技术/n 的/ude1 信仰/vn ：/w “/w 技术/n 能够/v 改变/vn 中国/ns ，/w 并/cc 改变/v 人们/n 的/ude1 生活/vn 。/w ”/w 
[中国/ns 计算机/n 学会/v 王选/nr 奖/n]/nz 被/pbei 誉为/v 中国/ns 科技界/n “/w 奥斯卡/nrf ”/w ，/w 为/p 纪念/v 已故/vn 的/ude1 王选/nr 院士/nnt 而/cc 设立/v 。/w 而/cc 此次/rz 李彦宏/nr 被/pbei 授予/v 此项/r 荣誉/n ，/w 是因为/c 其/rz “/w [超链/nz 分析/vn]/nz ”/w 技术/n 专利/n 对/p [互联网/n 产业/n]/nz 的/ude1 巨大/a 贡献/n 。/w 
在/p 搜索引擎/n 发展/vn 的/ude1 最初/d 阶段/n ，/w 以/p 雅虎/gi 、/w Infoseek/x 为/p 代表/nnt 的/ude1 搜索/vn 采用/v 手工/n 分类/vn 目录/n 查询/v ，/w 这种/r 查询/v 方式/n 只/d 限于/v 目录/n 内/f 搜索/vn ，/w 希望/v 被/pbei 收录/v 的/ude1 网站/n 则/d 需要/v 向/p 搜索/v 网站/n 提交/v 一个/mq 索引/n 信息/n ，/w 所以/c 严格/ad 来讲/uls 这时候/rzt 还/d 不/d 算是/v 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 搜索引擎/n 。/w 后来/t ，/w 某/rz [搜/v 素/ag 引擎/n]/nz 建立/v 了/ule 一个/mq 简单/a 的/ude1 [搜索/vn 结果/n]/nz 自动/d 分类/vn 机制/n ，/w 使得/vi 抓取/v 索引/n 变得/vi 方便/a ，/w 但/c 搜索/vn 杂乱无章/al 、/w 信息冗余/gi 的/ude1 局面/n 对于/p 搜索引擎/n 来说/uls 仍/d 是/vshi 一个/mq 挑战/vn 。/w 
1999年/t ，/w 李彦宏/nr 在/p 道/qv ？/w [琼斯/nrf 公司/nis]/ntc 担任/v 高级/a 技术/n 顾问/nnt 期间/f ，/w 获得/v 了/ule “/w [超链/nz 分析/vn]/nz ”/w 技术/n 专利/n (/w Hypertextdocumentretrievalsystemandmethod/x ，/w 专利号/nz 5,920,859/m )/w ，/w 比/p 谷歌/ntc (/w Google/x )/w 的/ude1 核心/n 搜索/v 专利/n PageRank/x 早/a 两年/mq 。/w 
[超链/nz 分析/vn 技术/n]/nz 的/ude1 发明/vn ，/w 则/d 可以/v 看成/v 一种/mq “/w 投票/vi ”/w 机制/n ，/w 一个/mq 链接/gi 可以/v 看作/v 一个/mq 网页/n 对/p 另一个/mq 网页/n 的/ude1 投票/vn ，/w 票数/n 决定/v 排序/vn ，/w 这/rzv 一/m 机制/n 使得/vi 搜索/v 效果/n 大幅/d 提升/v ，/w 标志着/v 互联网/n 搜索引擎/n 进入/v 了/ule 第二个/mq 技术/n 时代/n ，/w 直到/v 现在/t 很多/m 搜索引擎/n 都/d 是/vshi 在/p 此/rzs 基础上/nz 进行/vn 的/ude1 研究/vn 和/cc 发展/vn ,/w 已/d 被/pbei [211/m 件/q]/mq [国际/n 专利/n]/nz 引用/v 。/w 2012年3月/t ，/w 某/rz [驻华/vn 机构/n]/nz 人员/n 曾/d 表示/v ：/w “/w 这项/r 技术/n 专利/n 具有/v 象征/n 意义/n ，/w 象征/n 着/uzhe 知识/n 或者/c 智慧/n 的/ude1 进程/n 、/w 创造/v ，/w 最终/d 促成/v 了/ule 一个/mq 新/a 产业/n 的/ude1 出现/vn ”/w 。/w 2009年/t ，/w 李彦宏/nr 提出/v “/w 框计算/nz ”/w 概念/n ，/w 这种/r 技术/n 需要/v 系统/n 智能/n 识别/v 用户/n 需求/n ，/w 并/cc 将/d 最优/ad 内容/n 交给/v [内容/n 提供/v 商/vg]/nz 处理/vn ，/w 最终/d 精准/nz 高效/b 返回/v 匹配/vn 结果/n ，/w 大大/d 提高/v 了/ule [用户/n 体验/v]/nz ，/w 再次/d 成为/v 颠覆/vn 搜索/v 行业/n 的/ude1 里程碑/n ，/w 被/pbei 誉为/v 是/vshi [中国/ns 信息/n 产业/n]/nz 在/p 自主创新/v 道路/n 上/f 取得/v 的/ude1 突破性/n 进展/vn 。/w 
作为/p 世界/n [搜索/vn 引擎/n 技术/n]/nz 的/ude1 奠基人/n ，/w 李彦宏/nr 不仅/c 在/p 推动/v 世界/n 互联网/n 发展/vn 和/cc [技术/n 创新/vi]/nz 方面/n 做出/v 了/ule 重大/a 贡献/n ，/w 作为/p 百度/ntc 技术/n 和/cc 产品/n 的/ude1 总设计师/nnd ，/w 他/rr 还/d 带领/v 百度/ntc 创立/v 了/ule 一整套/mq 包含/v 大量/m 创新/vi 的/ude1 搜索/vn 技术/n 及/cc 产品/n 体系/n ，/w 并/cc 以/p 该/rz 体系/n 为基础/nz ，/w 成为/v 全球/n 最大/gm 的/ude1 [中文/nz 搜索/vn 引擎/n]/nz 之一/rz 。/w 李彦宏/nr 本人/rr 也/d 不断/d 在/p 互联网/n 搜索/v 领域/n 研究/vn 新的/a 解决方案/gi ，/w 他/rr 的/ude1 新技术/nz 发明/v 又/d 为/p 他/rr 和/cc 百度/ntc 带来/v 了/ule 多项/mq 专利/n 。/w 在/p 此次/rz 大会/n 上/f ，/w 百度/ntc 副总裁/nnt 王海峰/nr 也/d 表示/v ，/w 百度/ntc 最近/t 启动/v 的/ude1 一项/mq “/w 少帅/nz 计划/n ”/w ，/w 同样/d 是/vshi 希望/v 年轻/a 的/ude1 技术/n 精英/n 可以/v 在/p 百度/ntc 尽情/d [施展/v 才能/n]/nz ，/w 创造/v 出/vf 真正/d 具有/v 颠覆/vn 意义/n 的/ude1 技术/n 。/w 
原/b [美国/nsf 国家/n 科学/n 基金会/nis]/nt 副主席/nnt 兼/v 信息学部/nit 主任/nnt 彼得弗里曼/nrf ，/w 在/p 2011年/t 世界/n 计算机/n 大会/n 发布/v 的/ude1 “/w [计算机/n 发展史/n]/nz ”/w 报告/n 中/f ，/w 李彦宏/nr 成为/v 唯一/b 被/pbei 提及/v 的/ude1 中国/ns 学者/nnt ，/w 与/cc 发明/v 了/ule TCP/x 协议/n 的/ude1 罗伯特卡恩/nrf 以及/cc 开创/v 了/ule [智能/n 手机/n]/nz 和/cc [平板/n 电脑/n]/nz 新时代/nz 的/ude1 乔布斯/nrf 等/udeng 齐名/vi 。/w 
如今/t ，/w 专利/n 不仅仅/d 是/vshi 科技/n 企业/n 竞争/vn 成长/vi 的/ude1 “/w 杀手锏/n ”/w ，/w 也/d 是/vshi 反映/v 一个/mq 国家/n [技术/n 创新/vi]/nz 水平/n 和/cc 潜在/b 产业/n [竞争/vn 能力/n]/nz 的/ude1 [重要/a 标志/n]/nz 。/w 此次/rz ，/w 李彦宏/nr 凭借/p 极/d 具/vg 价值/n 的/ude1 [超链/nz 分析/vn 技术/n]/nz 获奖/vn ，/w 不仅/c 是/vshi 科技界/n 对于/p 李彦宏/nr 重塑/v 产业/n 和/cc 经济/n 格局/n ，/w 加快/v [互联网/n 产业/n]/nz 发展/vn 做出/v 贡献/n 的/ude1 高度/d 肯定/v ，/w 同时/c 也/d 释放/v 出/vf 了/ule 在/p 产业/n 环境/n [快速/d 变化/vn]/nz 的/ude1 进程/n 中/f ，/w [互联网/n 企业/n]/nz 需要/v 不断/d 通过/p [专利/n 技术/n]/nz 创新/vi 驱动/vn 经济发展/v 的/ude1 积极/ad 信号/n 。/w 
