原/b 标题/n ：/w [17/m 岁/qt]/mq 少女/n 先/d 失身/v 后/f 私奔/vi 网上/s 叫卖/vi 亲/ng 女儿/n 被捕/vi 
1992年9月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 一个/mq 50多岁/m 的/ude1 妇女/n 在/p 顺庆区/ns 平城/ns 街/n [建材/n 市场/n]/nz 附近/f 捡到/v 了/ule 一个/mq 被/pbei 人/n 遗弃/v 的/ude1 女婴/n ，/w 带/v 回家/vn 让/v 儿子/n 和/cc 媳妇/n 认/v 了/ule 女儿/n 。/w [谁/ry 也/d 没有/v 想到/v]/nz ，/w [这个/rz 女孩/n]/nz 长大/vi 后/f ，/w 竟然/d 把/pba 她/rr 生/v 的/ude1 第一个/mq 女婴/n 遗弃/v 了/ule ，/w 而且/c ，/w 她/rr 还/d 与/cc 老公/n 合谋/v ，/w 将/d 自己/rr 所/usuo 生/v 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 女婴/n 卖/v 到/v 了/ule 外地/s ，/w 最终/d 双双/q [落入/v 法网/n]/nz 。/w 原来/d 她/rr 在/p 17岁时/t ，/w 在/p 珠海/ns 遭到/v 一个/mq [已婚/vi 男人/n]/nz 的/ude1 引诱/vn 后/f 失身/v ，/w 后来/t 她/rr 在/p 网上/s 认识/v 了/ule 一个/mq 安徽/ns 男子/n ，/w 与/cc 其/rz 私奔/vi ，/w 而/cc 此人/r [懒惰/a 成/v 性/ng]/nz 且/c 嗜/vg 赌/v 如/v 命/n ，/w 蛊惑/v 她/rr 骗取/v 了/ule 亲属/n 30多万元/m 现金/n ，/w 被/pbei 他/rr 输光/v ，/w 后来/t 他/rr 又/d 打/v 起/vf 了/ule 亲骨肉/n 的/ude1 主意/n …/w …/w 
情人/n “/w 消失/vi ”/w 伤/v 不/d 起/vf 网上/s 结缘/vi 遇/v “/w 知己/n ”/w 
1992年9月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 顺庆区/ns 一名/mq 50多岁/m 的/ude1 妇女/n 路过/v 平城/ns 街/n [建材/n 市场/n]/nz 附近/f 时/ng ，/w 见到/v 一个/mq 被/pbei 人/n 遗弃/v 的/ude1 女婴/n ，/w 装/v 在/p 一只/mq 破/v 背篼/nz 里/f ，/w 并/cc 附有/v 孩子/n 的/ude1 “/w [生辰/n 八字/n]/nz ”/w ：/w 1992年9月5日/t 某/rz 时/ng 。/w 这位/r 妇女/n 见/v 女婴/n 可怜/v ，/w 就/d 把/pba 她/rr 抱/v 回/v 了/ule 家/q ，/w 让/v 儿子/n 和/cc 媳妇/n 抚养/v 。/w 
在/p 全家人/n 宠爱/v 中/f 长大/vi 的/ude1 [这个/rz 女孩/n]/nz 梅红蕾/nr ，/w 渐渐/d 养成/v 了/ule [骄/ag 娇/a 二/m 气/n]/nz ，/w 2008年/t ，/w 她/rr 初中/nis 毕业/v 后/f 就/d 再也/d 无心/vi 上学/vi ，/w 到/v 珠海/ns 投奔/v 舅舅/n ，/w 在/p 那里/rzs 打工/vi 。/w 当/p 年底/f ，/w 一个/mq 已婚/vi 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz 对/p 她/rr 展开/v 追求/vn ，/w 经不住/v 诱惑/vn 的/ude1 她/rr 很快/d 投入/v 了/ule 那/rzv 人/n 的/ude1 怀抱/n 。/w 不久/d ，/w 她/rr 的/ude1 舅舅/n 知道/v 此事/r 后/f ，/w 将/d 她/rr 臭骂/v 了/ule 一顿/mq 。/w 饱含/v 委屈/a 的/ude1 她/rr 想/v 让/v 那个/rz 男子/n 带/v 她/rr 走/v ，/w 对方/n 却/d 躲/v 了/ule 起来/vf 。/w 梅红蕾/nr 不得不/d 黯然/z 回到/v 了/ule 南充/ns 。/w 
就/d 在/p 梅红蕾/nr 郁郁寡欢/nz 的/ude1 那段/r 时间/n ，/w 她/rr 在/p 网上/s 认识/v 了/ule [安徽/ns 六/m 安/ag]/ns 一个/mq 青年/n ，/w 向/p 那/rzv 人/n 倾诉/v 了/ule 自己/rr 感情/n 受伤/vi 的/ude1 经历/n ，/w 他/rr 对/p 她/rr 百般/d 安慰/v ，/w 让/v 梅红蕾/nr 感到/v 了/ule 异常/a 的/ude1 温暖/an 。/w 2009年5月初/t ，/w 当/p 那/rzv 人/n 表示/v 要/v 到/v 南充/ns 来/vf 看望/v 她/rr 时/ng ，/w 她/rr 毫不犹豫/dl 地/ude2 答应/v 了/ule 。/w 5月13日/t ，/w 那个/rz 小伙子/n 赶到/v 了/ule 南充/ns ，/w 当晚二/t 人/n 便/d 住/vi 到/v 了/ule 一起/s 。/w 
这/rzv 人/n 就是/v [安徽省/ns 六安市/ns]/nz 金寨县/ns 南溪镇/ns 北塘村/ns 的/ude1 凌天冲/nr ，/w 他/rr 生于/v 1989年12月23日/t ，/w 初中/nis 仅/d 读/v 了/ule 一个/mq 月/n 就/d 辍学/vi 了/ule ，/w 后来/t 到/v 西藏/ns 服役/vi 了/ule 几年/mq 后/f ，/w 跟随/v 父母/n 到/v 江苏/ns 金坛市/ns 西岗镇/ns 打工/vi 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 他/rr 在/p 网上/s 认识/v 了/ule 梅红蕾/nr 。/w 
当/p 梅红蕾/nr 把/pba 远道而来/nz 的/ude1 凌天/nr 冲/v 带/v 回家/vn ，/w 找/v 家人/n 参谋/nnt 时/ng ，/w 奶奶/n 和/cc 父母/n 从/p 凌天/nr 冲/v 的/ude1 言谈举止/n 中/f ，/w 感到/v 这/rzv 不是/c 一个/mq 实在/d 人/n ，/w 便/d 劝/v 红蕾/nz 与/cc 他/rr 分手/vi 。/w 可/v 她/rr 说啥/nz 也/d 不/d 愿意/v ，/w 赌气/v 地/ude2 把/pba “/w 白马王子/n ”/w 带到/v 了/ule 顺庆区/ns 一家/n 旅馆/nis 同居/vi 。/w 一个/mq 月/n 后/f ，/w 梅红蕾/nr 跟随/v 凌天/nr 冲/v 来到/v 了/ule 江苏/ns 金坛市/ns 西岗镇/ns 一家/n 轴承厂/nis 打工/vi 。/w 2009年6月20日/t 晚上/t 12时/t 许/v ，/w 住在/v 出租房/nz 里/f 的/ude1 梅红蕾/nr 突然/ad 呼/v 痛/a ，/w 说/v 她/rr 马上/d 要/v 生孩子/nz 了/ule ，/w 当/p 被/pbei 惊醒/v 的/ude1 凌天/nr 冲/v 还/d 没有/v 回过/v 神/n 来/vf 时/ng ，/w 她/rr 已/d 在/p 床/n 上/f 生/v 了/ule 一个/mq 哇哇/o 啼哭/vi 的/ude1 女婴/n ，/w [二/m 人/n]/mq 都/d 感到/v 手足无措/al ，/w 隔壁/s 一个/mq 老太婆/n 闻讯/vi 赶来/vi ，/w 为/p 婴儿/n 剪断/v 了/ule 脐带/n 。/w 
[懵懂/v 少女/n]/nz 做/v 母亲/n 狠心/a 情侣/n 丢/v 女婴/n 
原来/d 当年/t 只有/c [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 梅红蕾/nr 怀孕/vi 后/f ，/w 情知/nz 孩子/n 是/vshi 珠海/ns 那个/rz 男人/n 的/ude1 ，/w 根本/a 不/d 敢/v 告诉/v 凌天冲/nr 。/w 因为/c 她/rr 本来/d 很/d 胖/a ，/w 也/d 一直/d 没有/v 引起/v 他/rr 的/ude1 注意/vn 。/w 当/p 孩子/n 生/v 下来/vf 后/f ，/w 凌天冲/nr 铁青/z 着脸/v ，/w 很/d 不/d 高兴/a 。/w 第二天/mq 中午/t ，/w 梅红蕾/nr 便/d 和/cc 他/rr 商量/v 说/v ：/w “/w 这个/rz 娃儿/n 不是/c 你/rr 的/ude1 ，/w 我们/rr 现在/t 条件/n 也/d 很差/d ，/w 干脆/d 把/pba 她/rr 送/v 人/n 吧/y 。/w ”/w 凌天冲/nr 把/pba 她/rr 的/ude1 想法/n 告诉/v 了/ule 父母/n ，/w 他们/rr 也/d 支持/v 这个/rz 意见/n ，/w 于是/cc ，/w 在/p 孩子/n 出生/vi 后/f 的/ude1 第二天/mq 晚上/t 8时30分/t ，/w 凌天冲/nr 将/d 孩子/n 装/v 在/p 一只/mq 菜篮/nz 里/f ，/w 与/cc 梅红蕾/nr 一道/d ，/w 提/v 着/uzhe 篮子/n 乘坐/v 公交车/nz 来到/v 金坛市/ns 区内/n ，/w 先后/d 走/v 了/ule 好/a 几个/mq [住宅/n 小区/n]/nz ，/w 想/v 给/p 孩子/n 找/v 一个/mq 富贵/a 人家/n 作/v 归宿/n 。/w 最后/f 来到/v 金沙/ns 大桥/n 旁边/f 一个/mq 小区/n 里/f ，/w 他们/rr 在/p 院子/n 里/f 透过/v 某/rz 单元/n [二/m 楼/n]/mq 一户/mq 人家/n 的/ude1 阳台/n ，/w 看到/v 里面/f 装修/vn 不错/a ，/w 就/d 悄悄/d 来到/v 了/ule 这/rzv 家人/n 的/ude1 门口/s ，/w 凌天冲/nr 敲/v 了/ule [几/d 下/f]/mq 门/n ，/w 梅红蕾/nr 把/pba 篮子/n 放到/v 了/ule 门外/s ，/w 这时/rzt 孩子/n 哇/o 地/ude2 一声/mq 哭/v 了/ule 起来/vf ，/w [二/m 人/n]/mq 赶紧/d 跑到/v 一楼/nz 和/cc [二/m 楼/n]/mq 拐角处/nz 的/ude1 平台/n 上/f 偷看/v ，/w 见/v 门/n 很快/d 打开/v 了/ule ，/w 一个/mq 30多岁/m 的/ude1 男子/n 把/pba 孩子/n 抱/v 了/ule 进去/vf 。/w 
随后/d ，/w [二/m 人/n]/mq 又/d 到/v 对面/f 街道/ns 上/f 观察/v ，/w [10/m 多/a 分钟/qt 后/f]/mq ，/w 见/v 110/m 巡警/nnd 和/cc 120/m 救护车/n 都/d 赶来/vi 了/ule 。/w 过/uguo 了/ule 一会儿/mq ，/w 警察/nnt 又/d 把/pba 这/rzv 家人/n 和/cc 孩子/n 接走/nz 了/ule 。/w 第二天/mq ，/w [二/m 人/n]/mq 在/p 网上/s 看到/v 了/ule 警方/n 发布/v 的/ude1 消息/n ，/w 得知/v 孩子/n 很/d 健康/a ，/w 暂时/d 放在/v [金坛市/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 的/ude1 保温箱/nz 里/f 。/w 他们/rr 完全/ad 放心/v 了/ule ，/w 再/d 没/d 管/v 这个/rz 孩子/n 的/ude1 下落/n 。/w 
此/rzs 后/f ，/w [二/m 人/n]/mq 继续/v 与/cc 凌天/nr 冲/v 的/ude1 父母/n 在/p 西岗镇/ns 打工/vi 。/w 2010年8月/t ，/w 梅红蕾/nr 又/d 怀/v 上/f 了/ule 孩子/n ，/w 接近/v 临产/vi 期/qv 时/ng ，/w 一家人/n 回到/v 了/ule 凌天/nr 冲/v 的/ude1 老家/n 安徽/ns 金寨县/ns 南溪镇/ns 。/w 2011年6月14日/t ，/w 梅红蕾/nr 在/p [南溪镇/ns 计生办/nis]/nt 生/v 下/f 了/ule 一个/mq 女婴/n 。/w 当年/t 9月/t ，/w 他们/rr 带着/vn 小孩/n ，/w 回到/v 了/ule 南充/ns 城区/n ，/w 在/p 顺庆区/ns 什/ng 字/n 下/f 街/n 租/v 了/ule 一间/mq 房子/n 居住/v 。/w 这/rzv 年/qt 12月/t ，/w 凌天冲/nr 的/ude1 父母/n 也/d 来到/v 南充/ns 打工/vi ，/w 顺便/d 照顾/v 孙女/n 。/w 后来/t ，/w 因为/c 感到/v 房租/n 压力/n 大/a ，/w 他们/rr 又/d 搬到/vf 了/ule 高坪/nr 城郊/s 李家湾/nz 租房/v 居住/vn 。/w 
好逸恶劳/vl 当/p 赌棍/n 网上/s 兜售/v 小/a 生命/n 
到/v 南充/ns 后/f ，/w 凌天冲/nr 和/cc 梅红蕾/nr 都/d 不想/v 干/v 重活/n ，/w 但/c 轻松/a 和/cc 收入/n 高/a 的/ude1 工作/vn 又/d 一直/d 没有/v 找到/v ，/w 他们/rr 便/d 索性/d 天天/d 玩耍/vi ，/w 靠/v 梅红蕾/nr 回娘家/nz 找/v 奶奶/n 和/cc 母亲/n 等/udeng 人/n “/w 借钱/vi ”/w 过活/nz 。/w 这/rzv 期间/f ，/w 凌天冲/nr 又/d 迷/v 上/f 了/ule 赌博/vi ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 策划/vn 下/f ，/w 梅红蕾/nr 以/p 种种/q 借口/n ，/w 找/v 奶奶/n 等/udeng 亲友/n 借钱/vi ，/w 前后/f 骗取/v 了/ule 30多万元/m ，/w 除了/p 生活/vn 开支/n 外/f ，/w 大部分/n 交给/v 了/ule 凌天冲/nr ，/w 在/p 赌桌/nz 上/f 输/v 了/ule 个/q 精光/z 。/w 
在/p 生活/vn 极为/d 窘迫/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 2012年3月/t ，/w 梅红蕾/nr 又/d 怀/v 上/f 了/ule [第三/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 当年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 为了/p 躲避/v 超生/vn 罚款/vi 和/cc 凌天/nr 冲/v 赌博/vn 欠下/v 的/ude1 高利贷/n ，/w [二/m 人/n]/mq 将/d 女儿/n 凌囡囡/nr 托付/v 给/p 父母/n 照看/v ，/w 回到/v 了/ule 安徽/ns 金寨县/ns 凌天/nr 冲/v 家中/s 。/w 2013年1月12日/t ，/w 梅红蕾/nr 在/p 县/n [妇幼/n 保健院/nis]/nis 生/v 下/f 了/ule [第三/m 个/q]/mq 女婴/n 。/w 因为/c 手头/n 拮据/a ，/w 第二天/mq 梅红蕾/nr 刚/d 输/v 完/vn 液/ng 就/d 出院/vi 了/ule ，/w 住/vi 到/v 了/ule 附近/f 的/ude1 金/b 粮/n 宾馆/nis 。/w 当天/t 中午/t ，/w 梅红蕾/nr 说/v 奶水/n 不够/a ，/w 让/v 凌天/nr 冲/v 去/vf 给/p 孩子/n 买/v 奶粉/n 。/w 凌天冲/nr 买了/v 奶粉/n 回来/v ，/w 与/cc 梅红蕾/nr 商量/v 说/v ，/w 现在/t 家里/s 经济/n 这么/rz 紧张/a ，/w 连凌/nr 囡囡/n 都/d 养/v 不好/a ，/w 哪/ry 还/d 养/v 得/ude3 起/vf 这个/rz 娃娃/n ，/w 他/rr 表示/v 要/v 把/pba 孩子/n 卖/v 了/ule 。/w 梅红蕾/nr 抱着/v 女儿/n 抽泣/vi 了/ule 半天/mq ，/w 终于/d 答应/v 了/ule 。/w 
当天/t ，/w 凌天冲/nr 使用/v 宾馆/nis 的/ude1 电脑/n ，/w 在/p 几个/mq “/w 收养/v 宝宝/n ”/w 的/ude1 QQ/x 群/ng 上/f 发布/v 了/ule 信息/n ，/w 表示/v 要/v 出卖/vn 刚/d 出生/vi 几天/mq 的/ude1 女儿/n 。/w 数/n 日/b 后/f ，/w 一个/mq 网/n 名叫/v “/w 江苏/ns 金鱼/n ”/w 的/ude1 人/n 与/cc 他/rr 私/ag 聊/v ，/w 询问/v 了/ule 宝宝/n 有/vyou 多/a 大/a ，/w 是/vshi 不/d 健康/a 等/udeng 情况/n 后/f ，/w 问/v 他/rr 要/v 多少/ry 钱/n 。/w 凌天冲/nr 要价/vi [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 对方/n 爽快/a 地/ude2 答应/v 了/ule ，/w 随后/d [二/m 人/n]/mq 互/d 留/v 了/ule [电话/n 号码/n]/nz 。/w 
出卖/v 骨肉/n 获/v 赃款/n 双双/q 落网/vi 后悔/v 晚/tg 
2013年1月19日/t 晚上/t [6/m 点/qt]/mq 多/a 钟/n ，/w “/w 江苏/ns 金鱼/n ”/w 给/p 凌天/nr 冲打/nz 来/vf 电话/n ，/w 想/v 在/p 视频/n 上/f 看/v 一/m 看/v 他/rr 和/cc 老婆/n 、/w 孩子/n 。/w 他/rr 便/d 带着/vn 梅红蕾/nr 和/cc 小孩/n ，/w 来到/v 附近/f 一家/n 网吧/nis ，/w 双方/n 在/p 视频/n 上/f 见/v 了/ule 面/nf 。/w 凌天冲/nr 见/v “/w 江苏/ns 金鱼/n ”/w 是/vshi 个/q 30多岁/m 的/ude1 女人/n ，/w 她/rr 在/p 视频/n 上/f 看/v 了/ule 孩子/n 后/f 很/d 满意/v ，/w 就/d 与/cc 凌天/nr 冲/v 约定/vn ，/w 当天/t 夜里/t 双方/n 在/p 安徽/ns 宣城市/ns 火车站/n 外/f 交易/vn 。/w 
随后/d ，/w 凌天冲/nr 用/p [1500/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n ，/w 租/v 了/ule 一辆/mq 的士/n ，/w 带着/vn 梅红蕾/nr 和/cc 刚/d 生/v 几天/mq 的/ude1 女儿/n 出发/vi 了/ule 。/w 20日/t 凌晨零时/t 许/v ，/w 他们/rr 赶到/v 安徽/ns [宣城/ns 火车站/n]/nz 外面/f ，/w “/w 江苏/ns 金鱼/n ”/w 也/d 开/v 着/uzhe 一辆/mq 越野车/n 赶来/vi 了/ule ，/w 凌天冲/nr 和/cc 梅红蕾/nr 抱着/v 婴儿/n 上/f 了/ule 对方/n 的/ude1 车/n ，/w 除/p “/w 江苏/ns 金鱼/n ”/w 外/f ，/w 车上/s 还/d 坐着/vi [二/m 女/b]/mq [一/d 男/b]/mq ，/w 一个/mq 40多岁/m 的/ude1 女人/n 检查/vn 了/ule 小孩/n 的/ude1 全身/n 后/f ，/w 把/pba 孩子/n 交给/v 了/ule 那个/rz 男/b 的/ude1 ，/w 对方/n 立即/d 付给/v 了/ule 凌天/nr 冲/v [25500/m 元/q]/mq ，/w 多/a 出来/vf 的/ude1 [500/m 元/q]/mq 是/vshi 他们/rr 主动/ad 给/p 的/ude1 车费/n 。/w 当晚/t ，/w 凌天冲/nr 与/cc 梅红蕾/nr 连夜/d 返回/v 了/ule 金寨/nr 。/w 不久/d ，/w 他们/rr 又/d 来到/v 了/ule 南充/ns 。/w 
2013年12月9日/t ，/w [顺庆区/ns 公安/n 分局/nis]/nt [刑侦/n 大队/nis]/nt 接到/v [市/n 公安局/nis 刑侦/n 支队/nis]/nt 关于/p “/w 公安部/nto 703/m 网络/n 贩/v 婴/ng 线索/n 查证/v ”/w 的/ude1 通报/vn 后/f ，/w 赓即/nz 组成/v 专案组/nis ，/w 对/p 通报/v 中/f 涉及/v 的/ude1 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 凌天/nr 冲/v 和/cc 梅红蕾/nr 的/ude1 情况/n 进行/vn 了/ule 外围/f 调查/vn 。/w 12月9日/t 晚/tg 10时/t 许/v ，/w 办案/vn 民警/nnt 在/p 高坪区/ns 鹤鸣/nz 花园/n 将/d [二/m 人/n]/mq 抓获/v 。/w 在/p 警察/nnt 面前/f ，/w 他们/rr 追悔莫及/vl 。/w 经过/p 进一步/d 调查/vn ，/w 专案组/nis 于/p 12月24日/t 来到/v [安徽/ns 铜陵/ns]/ns 市/n ，/w 对/p 网名/n 为/p “/w 江苏/ns 金鱼/n ”/w 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 蒲/nz 香茵/nz 进行/vn 传唤/v 调查/vn ，/w 蒲/nz 主动/ad 交代/v 了/ule 在/p [宣城市/ns 妇女/n 儿童/n 医院/nis]/nt 女医生/nz 华琛/nr 的/ude1 要求/n 下/f ，/w 通过/p 网络/n 帮助/v 华琛/nr 的/ude1 表弟/n 、/w 宣城市/ns 宣州区/ns 水阳镇/ns 居民/n 王家/nz 雕/ng 收买/v 女婴/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 12月25日/t ，/w 专案组/nis 在/p 安徽/ns 宣城/ns 警方/n 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 传唤/v 了/ule 华琛/nr ，/w 华琛/nr 主动/ad 交代/v 了/ule [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 并/cc 打电话/vi 联系/v 上/f 了/ule 其/rz 表弟/n 王家雕/nr ，/w 随后/d 王/n 带着/vn 从/p 凌天冲/nr 、/w 梅红蕾/nr 手中/s 买/v 来/vf 的/ude1 女婴/n ，/w 接受/v 了/ule 专案组/nis 的/ude1 调查/vn 。/w 警方/n 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 蒲/nz 香茵/nz 与/cc 华琛/nr 采取/v 了/ule 监视居住/v 的/ude1 [强制/vd 措施/n]/nz 。/w 2014年1月15日/t ，/w 经/p [顺庆区/ns 人民检察院/nis]/nt 批准/v ，/w 涉嫌/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 的/ude1 凌天/nr 冲/v 和/cc 梅红蕾/nr 被/pbei 执行/v 逮捕/vn 。/w (/w 文中/s 人物/n 均/d 为/p 化名/v )/w (/w [特约/b 记者/nnt]/nnt 曾丽明/nr 进/vf )/w 
