警方/n 递给/v 男子/n 和/cc 女子/n [几/d 件/q]/mq 衣服/n ，/w 女子/n 穿/v 上/f 衣服/n 后/f ，/w 开始/v 给/p 男子/n 穿衣/v 。/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 邓松/nr 摄/vg 
该/rz 名/q 男子/n 正在/d 挟持/v 女子/n 做/v 人质/n 。/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 邓松/nr 摄/vg 
现场/s 被/pbei 警方/n 拉/v 起/vf 了/ule 长长的/z 警戒带/nz 。/w 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 邓松/nr 摄/vg 
三亚/ns 男子/n 正/d 劫持/v 女子/n 作/v 人质/n 与/cc 警方/n 对峙/vi 
三亚/ns 新闻网/n 1月20日/t 下午/t 3点30分/t 快讯/n ：/w 据/p 三亚/ns 新闻网/n 记者/nnt 邓松/nr 报道/v ，/w 三亚/ns 解放/v 路上/s 一名/mq 男子/n 劫持/v 一名/mq 女子/n 作/v 人质/n ，/w 正在/d 与/cc 警方/n 对峙/vi 。/w 据/p 目击者/n 称/v ，/w 该/rz 男子/n 约/d 为/p 二十多岁/m ，/w 上午八/t 点/qt 多/a 钟/n 挟持/v 了/ule 这/rzv 名/q 女子/n ，/w 并/cc 命令/n 女子/n 脱下/vf 衣服/n ，/w 仅/d 剩/v 一条/mq 内衣/n ，/w 自己/rr 也/d 脱/v 得/ude3 只剩/v 一条/mq 内裤/n 。/w 目前/t ，/w 他/rr 正在/d [解放路/ns 海滨/s 影剧院/n]/nt 旁边/f 的/ude1 [一/d 栋/q]/mq 平房/n 楼顶/n 上/f ，/w 手持/v 刀具/n 与/cc 警方/n 对峙/vi 。/w 
