昨天/t （/w 19日/t ）/w ，/w [第/m 28/m 届/q]/mq 同/p 里/f 杯/ng [中国/ns 围棋/n]/nz 天/qt 元/q 赛/vn 在/p [北京/ns 中国/ns 棋院/nis]/nt 进行/vn 了/ule [第三/m 轮/qv]/mq 较量/vn 。/w 时/ng 越/d 、/w 党毅飞/nr 、/w 钟文靖/nr 、/w 柯洁/nr 分别/d 战胜/v 范廷钰/nr 、/w 周鹤洋/nr 、/w 谢尔豪/nr 、/w 周睿羊/nr 晋级/vi [四/m 强/a]/mq 。/w 
昨天，1997年/t 出生/vi 的/ude1 “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 小将/n 柯洁/nr 击败/v [世界/n 冠军/nnt]/nz 周睿羊/nr 闯入/v [四/m 强/a]/mq ，/w 引人注目/vl 。/w 小柯/nz 洁/ag 昨/tg 执黑/v 对/p 周睿羊/nr 之/uzhi 战/vg ，/w 序盘/n 战/v 周睿羊/nr 下/f 得/ude3 主动/ad ，/w 占有/v 优势/n 。/w 进入/v 中盘/n ，/w 优势/n 下/f 的/ude1 周睿羊/nr 出现/v 松懈/a 下/f 出/vf 缓手/n ，/w 小柯/nz 洁/ag 抓住/v 机会/n 出击/vi ，/w 成功/a 逆转/vi 。/w [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 柯洁/nr 晋级/vi [四/m 强/a]/mq ，/w 取得/v 了/ule 他/rr 在/p 天/qt 元/q 赛/vn 上/f 的/ude1 [最好/d 成绩/n]/nz 。/w 
时/ng 越/d 与/cc 范廷钰/nr 两位/mq [世界/n 冠军/nnt]/nz 之间/f 的/ude1 争斗/vn ，/w 成为/v 昨天/t 同/p 里/f 杯/ng 天/qt 元/q 赛/vn 上/f 的/ude1 热点/n 。/w 时/ng 越/d 抓住/v 了/ule 范廷钰/nr 在/p 序盘/n 出现/v 的/ude1 失误/vn ，/w 很好/ad 地/ude2 控/v 握/v 了/ule 局面/n 。/w 最终/d 双方/n 下/f 了/ule [153/m 手/n]/mq ，/w 时/ng 越/d 执黑/v 中盘/n 获胜/vi ，/w 晋级/vi [四/m 强/a]/mq 。/w 
明天/t ，/w [第/m 28/m 届/q]/mq 同/p 里/f 杯/ng 中国/ns 天/qt 元/q 赛/vn 在/p [中国/ns 棋院/nis]/nt 进行/vn 半决赛/n ，/w 对阵/vn 形势/n 为/p 时/ng 越/d 对/p 钟文靖/nr 、/w 柯洁/nr 对/p 党毅飞/nr 。/w 
(/w 张建东/nr 吕国梁/nr )/w 
