[39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周洪达/nr 痴迷/v 于/p 买彩票/nz ，/w 亏空/v 太多/ad 导致/v 生活/vn [陷入/v 困境/n]/nz ，/w 他/rr 于是/cc 在/p 夜晚/n 尾随/v 单身/n 女子/n ，/w 采用/v 砖/n 拍/v 和/cc 殴打/v 等/udeng 方式/n 实施/v 抢劫/vn 。/w 2013年12月5日/t ，/w 他/rr 打劫/v 一/m 年轻/a 女子/n 遭/v 反抗/vn ，/w 女子/n 在/p 追赶/v 途中/s 突然/ad 倒/vi 地/ude2 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 近日/t ，/w 周洪达/nr 涉嫌/v 抢劫罪/nz 被/pbei [南京市/ns 鼓楼区/ns 检察院/nis]/nt 批准逮捕/v 。/w 
周洪达/nr 早年/t 从/p 南京/ns 某大学/nz 毕业/v 后/f ，/w 他/rr 与/cc 南京/ns 姑娘/n 小丽/nz 结婚/vi 并育/nz 有/vyou [一/d 女/b]/mq ，/w 生活/vn 挺/d 美满/a 。/w 周洪达/nr 并不/d 满足/v 现状/n ，/w 独自/d 去/vf [无锡/ns 开/v 公司/nis]/nt 做生意/nz ，/w 当/p 他/rr 手里/s 挣/vi 了/ule 一些/mq 钱/n 后/f ，/w 经常/d 看到/v 有人/r 买彩票/nz 发财/vi 的/ude1 消息/n ，/w 于是/cc 开始/v 痴迷/vn 于/p 购买/v 彩票/n ，/w 导致/v 公司/nis 生意/n 一落千丈/vl 。/w 妻子/n 不满/an 并/cc 与/cc 其/rz 离婚/vi ，/w 且/c 不/d 让/v 他/rr 来/vf 看望/v 女儿/n ，/w 这/rzv 让/v 周洪达/nr 痛心/a 至极/vi 。/w 离婚/vi 后/f ，/w 周洪达/nr 将/d 无锡/ns 的/ude1 公司/nis 变/v 卖掉/v ，/w 想/v 在/p 南京/ns 发展/vn ，/w 结果/n 一事无成/vl 。/w 周洪达/nr 又/d 痴迷/v 上/f 了/ule 买彩票/nz ，/w 他/rr 的/ude1 些许/m 积蓄/n 经不起/v 这样/rzv 的/ude1 折腾/vn ，/w 周洪达/nr 开始/v 四处/d 借钱/vi 买彩票/nz ，/w 梦想/n 有一天/d 能够/v 中/f 大奖/n ，/w 结果/n 却/d 欠下/v 不少/m 债务/n 。/w 周洪达/nr 的/ude1 心情/n 相当/d 郁闷/a ，/w 从此/d 开始/v 喝酒/vi 麻醉/vn 自己/rr 。/w 
2012年8月13日/t 晚/tg ，/w 周洪达/nr 酒/nf 喝/vg 多/a 了/ule ，/w 来到/v 五塘村/ns [建筑/n 工地/n]/nz 附近/f 闲逛/vi 。/w 他/rr 见/v 一/m [中年/n 妇女/n]/nz [独自/d 一人/mq]/nz 行走/vi ，/w 环顾/v 周围/f 发现/v 没有/v 行人/n ，/w 突然/ad 产生/v 了/ule 抢/v 钱/n 的/ude1 念头/n 。/w 借/v 着/uzhe 酒劲/nz ，/w 他/rr 随/p 中年/n 女子/n 进/vf 了/ule 巷子/n ，/w 从/p 围墙/n 边/k 捡起/nz 一块/s 砖头/n ，/w 快步/d 跟上/v 该/rz 女子/n ，/w 举起/v 砖头/n 朝/tg 对方/n 头部/n 砸/v 了/ule 下去/vf ，/w 顺势/d 抢夺/v 女子/n 手里/s 的/ude1 包/v 。/w 这一次/mq 抢得/v [2400/m 元/q]/mq 现金/n 和/cc 手机/n 等/udeng 物/ng 。/w 周洪达/nr 从此/d 一发/d 不可收拾/al 。/w 
2013年12月5日/t 晚/tg ，/w 周洪达/nr 又/d 盯/v 上/f 一位/mq 年轻/a 女子/n 。/w 他/rr 悄悄/d 躲/v 在/p 一边/d ，/w 等/udeng 该/rz 女子/n 经过/p 自己/rr 面前/f 时/ng ，/w 突然/ad 窜/vi 上去/vf 伸手/vi 强夺/nz 女子/n 身上/s 的/ude1 包/v ，/w 对方/n 随即/d 进行/vn 反抗/v 。/w 争夺/v 中/f ，/w 周洪达/nr 被/pbei 对方/n 抓伤/nz 了/ule 脸/n ，/w 他/rr 恼羞成怒/vl 一阵/mq 狂/dg 殴/vg ，/w 那/rzv 女子/n 终于/d 松开/v 了/ule 包/v 。/w 周洪达/nr [一路/mq 狂奔/vi]/nz ，/w 年轻/a 女子/n 一路/mq 追赶/v 并/cc 大声/d 呼喊/v ，/w 追赶/v 途中/s 她/rr 突然/ad 停止/v 呼喊/vn ，/w 随后/d 倒/vi 地/ude2 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 警方/n 接到/v 报案/vn 后/f 展开/v 侦查/vn ，/w 很快/d 将/d 周洪达/nr 抓获/v 归案/vi 。/w 经查/nz ，/w 周洪达/nr 先后/d 作案/vi [6/m 次/qv]/mq ，/w 共/d 抢劫/v 现金/n 5000余元/m 、/w 手机/n [5/m 部/q]/mq 以及/cc ＭＰ3/x 等/udeng 物/ng 。/w （/w 文中/s 当事人/n 系/v 化名/v ）/w 
