林志玲/nr 虽然/c 已/d 是/vshi 大龄/b 熟女/nz ，/w 但/c 仍/d 是/vshi 许多人/nz 心目中/nz 的/ude1 完美/a 女神/n ，/w 近日/t 她/rr 到/v 北京/ns 录/ng 实境/nz 节目/n 《/w 私人/n 定制/n 》/w ，/w 被/pbei [1/m 名/q]/mq 保安/b 强/a 抱/v 。/w 
林志玲/nr 近日/t 受邀/v 担任/v “/w 圆梦/v 嘉宾/n ”/w 到/v 北京/ns 参加/v 《/w 私人/n 定制/n 》/w 的/ude1 录影/vn ，/w 一/m 现身/v 就/d 被/pbei 一名/mq 平头/b 的/ude1 青年/n 一把/mq 抱住/v ，/w 她/rr 虽/c 挂着/v 微笑/vn 却/d [一/d 脸/n]/mq 尴尬/a ，/w 还/d 亲切/a 和/cc 男子/n 自/p 拍/v ，/w 让/v 不少/m 粉丝/nf 超/v 嫉妒/v 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 名/q 男子/n 是/vshi 位/q 保安/b ，/w 最大/gm 愿望/n 是/vshi 有朝一日/dl 能/v 当/p 上/f 经理/nnt 成名/vi 、/w 赚大钱/nz ，/w 他/rr 大胆/ad “/w 强/a 抱/v ”/w 林志玲/nr 开心/a 到/v 眼睛/n 都/d 眯/v 成/v 一条线/nz ，/w 其间/f 一度/d 得意/a 爽/ag 喊/v ：/w “/w 看到/v 没有/v ，/w 妈/n ，/w 我/rr 见到/v 林志玲/nr 啦/y ！/w ”/w 还/d 说/v 回家/vn 要/v 好好/d 炫耀/v 一番/mq 。/w 
