跟/p 老婆/n 吵架/vi 后果/n 很/d 严重/a 
●/w 一/m 男子/n 跟/p 妻子/n 吵架/vi 后/f ，/w 身无分文/vl ，/w 竟/d 去/vf 盗窃/v 
●/w 桂林/ns 叠/v 彩/ng 警方/n 开展/v “/w 缉/vg 鼠/ng ”/w 专项/b 行动/vn ，/w 近期/t 抓获/v [8/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 
1月14日/t ，/w 男子/n 侯某/nz 偷偷/d 进入/v 桂林市/ns 叠彩区/ns 一/m 出租/v 屋内/s ，/w 被/pbei 民警/nnt 当场/d 制服/n 。/w 经查/nz ，/w 侯某/nz 是/vshi 桂林市/ns 一/m 小区/n 的/ude1 保安/b ，/w 称/v 与/cc 妻子/n 吵架/vi 后/f 没钱/vi 用/p 便/d 去/vf 盗窃/v 。/w 
据/p [大河/n 派出所/nis]/nto 教导员/nnt 白武强/nr 介绍/v ，/w 14日/t 上午/t ，/w 该/rz 所/usuo [3/m 名/q]/mq 民警/nnt 着/uzhe 便装/n 上街/vi 巡查/vn 。/w 在/p [大河乡/ns 乌石/nz 村委/n]/nt [下/f 塘边村/ns]/nz 附近/f ，/w 民警/nnt 发现/v 一名/mq 男子/n [形迹/n 可疑/a]/nz 。/w 约/d [1/m 小时/n]/mq 后/f ，/w 该/rz 男子/n 进入/v 该村/r 119/m 号房/n 上/f 到/v [2/m 楼/n]/mq ，/w 只见/v 他/rr 轻敲/nz 一间/mq 出租屋/nz 的/ude1 房门/n ，/w 见/v 没/d 人/n 回应/vn ，/w 便/d 掏出/v 铁/n 撬棍/n 撬锁/nz 和/cc 撬门/nz 。/w 该/rz 男子/n 将/d 房门/n 撬开/nz 后/f 进入/v 屋内/s 行窃/nz 。/w 正在/d 这时/rzt ，/w [3/m 名/q]/mq 民警/nnt 冲进/vf 屋内/s ，/w 将/d 正在/d 作案/vi 的/ude1 男子/n 堵/v 在/p 屋内/s 。/w 侯某/nz 拿起/v 铁/n 撬棍/n 反抗/v 向/p 民警/nnt 刺/v 过来/vf ，/w 被/pbei 民警/nnt 制服/n 带回/v 派出所/nis 调查/vn 。/w 
经查/nz ，/w 该/rz 男子/n 姓/v 侯/ng ，/w 今年/t [54/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 桂林市/ns 一/m 小区/n 当/p 保安/b ，/w 曾/d 因/p 犯罪/vn 被判/v 过/uguo 刑/n 。/w 侯某/nz 称/v ，/w 他/rr 与/cc 妻子/n 吵架/vi 后/f ，/w 身上/s 没有/v 钱/n 了/ule 便/d 去/vf 盗窃/v 。/w 当天/t ，/w 侯某/nz 因/p 涉嫌/v 抢劫罪/nz 被/pbei 叠/v 彩/ng 公安分局/nis [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
1月16日/t ，/w 叠/v 彩/ng 公安分局/nis 办公室/nis 主任/nnt 陈国海/nr 介绍/v ，/w 随着/p 春节/t 临近/v ，/w 扒窃/v 和/cc 盗窃/v 类/q 违法犯罪/v 活动/vn 日益/d 增多/v 。/w 该局/r 深入/ad 开展/v “/w 缉/vg 鼠/ng ”/w 专项/b 行动/vn ，/w 巡逻/vn 大队/nis 、/w [刑侦/n 大队/nis]/nt 和/cc 各/rz 派出所/nis 全/a 警/ng 动员/v ，/w 在/p 辖区/n 内/f 的/ude1 人员/n 密集/a 地域/n ，/w 打击/v 扒窃/vn 等/udeng 违法犯罪/v 活动/vn 。/w 目前/t ，/w 开展/v 的/ude1 “/w 缉/vg 鼠/ng ”/w 专项/b 行动/vn 共/d 抓获/v [8/m 名/q]/mq 嫌疑人/n ，/w 其中/rz [4/m 人/n]/mq 被/pbei 刑/n 拘/vg ，/w 两人/mq 被/pbei [行政/n 拘留/v]/nz ，/w 两人/mq 系/v 网上/s 在逃犯/n ，/w 已/d 移送/v 海南/ns 警方/n 。/w (/w 记者/nnt 邓振福/nr 通讯员/nnt 唐善/nr )/w 
