又是/c 一年/mq 春运/n 时/ng 。/w 辛苦/a 了/ule 一年/mq 的/ude1 外来/b 务工/v 者/k 们/k 带着/vn 行李/n ，/w 怀揣/v 着/uzhe 一年/mq 的/ude1 积蓄/n ，/w 拖儿带女/nz 踏上/v 返乡/vn 旅途/n 。/w 在/p 春运/n 的/ude1 站台/n 上/f ，/w 总会/nis 有/vyou 那么/c 一些/mq 动人/a 的/ude1 故事/n 。/w 昨日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 在/p [西安/ns 火车站/n]/nz 寻找/v 并/cc 与/cc 您/rr 分享/v 那些/rz 回家/vi 的/ude1 故事/n 。/w 
为/p 省钱/a 选择/v 挤/v 火车/n 
李/ng 建设/vn 一直/d 在/p 西安/ns 靠/v 打零工/vi 为/p 生/v 。/w 他/rr 有一个/mq [3/m 岁/qt]/mq 多/a 的/ude1 宝宝/n ，/w 为了/p 给/p 孩子/n 赚/v 奶粉钱/nz ，/w 他/rr 和/cc 一起/s 在/p 西安/ns 打工/vi 的/ude1 妻子/n 很少/ad 回家/vi ，/w 因为/c 对/p 他们/rr 来说/uls ，/w 节省/v 下来/vf 的/ude1 路费/n 可以/v 给/p 孩子/n 多/a 买/v [一/d 袋/ng]/mq 奶粉/n 、/w 一个/mq 玩具/n 。/w 
“/w 不管/c 这/rzv 一年/mq 挣钱/vi 多少/ry ，/w 过年/vi 了/ule 必须/d [回家/vi 看看/v]/nz 父母/n 、/w 孩子/n 。/w ”/w 李/ng 建设/vn 家/q 在/p 商洛/ns ，/w 当/p 记者/nnt 问起/v 为何/ryv 不/d 选择/v 更/d 方便/a 的/ude1 汽车/n 时/ng ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 汽车/n 票价/n 要/v 比/p 火车/n 贵/a 很多/m ，/w 而且/c 去/vf 陕南/ns 方向/n 的/ude1 火车票/n 很好/ad 买/v ，/w 我/rr 是/vshi 提前/vd [三/m 天/qt]/mq 来/vf 车站/n 买/v 的/ude1 。/w ”/w 当/p 记者/nnt 问及/v 李/ng 建设/vn 脚下/f 的/ude1 行李/n 是/vshi 什么/ry 时/ng ，/w 他/rr 憨厚/a 地/ude2 笑/v 了/ule 笑/v 说/v ：/w “/w 是/vshi 给/p 父母/n 的/ude1 礼物/n ，/w 一年/mq 都/d 没/d 回家/vi 了/ule ，/w 再/d 紧张/a ，/w 过年/vi 也/d 要/v 大方/a 一次/mq 。/w ”/w 
春运/n 常客/n 学会/v 网上/s “/w 抢/v ”/w 票/n 
相/d 较/d 于/p 李/ng 建设/v 一家/n 的/ude1 顺利/ad ，/w 吴根昌/nr 一家/n 的/ude1 回家/vn 路/n 就/d 曲折/a 多/a 了/ule 。/w 记者/nnt 见到/v 他们/rr 一家/n 的/ude1 时候/n ，/w 他们/rr 正在/d 车站/n 广场/n 的/ude1 寒风/n 中/f 焦急/a 地/ude2 等待/v 着/uzhe 。/w 吴根昌/nr 一家/n 从/p [浙江/ns 宁波/ns]/ns 回/v 四川/ns 广元/ns ，/w 因为/c 没有/v 直达/vn 的/ude1 火车/n ，/w 必须/d 在/p 西安/ns 中转/vn 。/w 
中转/vn 的/ude1 列车/n 晚上/t [8/m 点/qt]/mq 多/a 才/d 开车/vi ，/w 而/cc 他们/rr 下午/t [2/m 点/qt]/mq 多/a 就/d 已经/d 到达/v [西安/ns 火车站/n]/nz 。/w 为了/p 节省/v 开支/n ，/w 一家人/n 哪儿/rys 都/d 没/d 去/vf ，/w 而是/c 靠/v 着/uzhe 行李/n 在/p 火车站/n 广场/n 等候/v 。/w 吴根昌/nr 已/d 是/vshi 春运/n 的/ude1 常客/n ，/w 每年/r 都/d 要/v 赶/v 2000多公里/m 的/ude1 路/n 、/w 30多小时/m 才能/n 到家/a 。/w 
当/p 被/pbei 问/v 到/v 车票/n 好/a 不好/a 买/v 时/ng ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 因为/c 要/v 中转/vn ，/w 提前/vd 20多天/m 就/d 得/ude3 从/p 网上/s 抢/v 票/n ，/w 车票/n 卖/v 得/ude3 太快/d 啦/y ，/w 我们/rr 抢/v 了/ule 两/m 天才/n 抢/v 到/v 。/w ”/w 一年/mq 都/d 在/p 工地/n 打工/vi ，/w 全家/n 都/d 盼/v 着/uzhe 过/uguo 春节/t ，/w 因为/c 只有/c 在/p [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 一家人/n 才能/n 团圆/vi 。/w 
当/p 问及/v 他们/rr 回家/vi 的/ude1 梦想/n 时/ng ，/w 吴根昌/nr 说/v ：/w “/w 最/d 希望/v 能/v 有/vyou 从/p 宁波/ns 到/v 广元/ns 的/ude1 直达/vn 火车/n ，/w 这样/rzv 回家/vi 就/d 方便/a 多/a 了/ule 。/w ”/w 
想念/v 妈妈/n 包/v 的/ude1 [韭菜/n 饺子/nf]/nz 
在/p [西安/ns 翻译/v 学院/nis]/ntu 上/f 大/a 三/m 的/ude1 小国/n 同学/n ，/w 学校/nis 考完/nz 试/v 已经/d 10多天/m 了/ule ，/w 但/c 他/rr 一直/d 留/v 在/p 西安/ns ，/w 昨日/t 才/d 拿到/v 回家/vn 的/ude1 车票/n 。/w 问/v 他/rr 这/rzv [十几/m 天/qt]/mq 在/p 干什么/vi ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 马上/d 就要/d 毕业/v 了/ule ，/w 感觉/n 有些/rz 地方/n 还/d 需要/v 提高/vn ，/w 所以/c 这/rzv [一段/mq 时间/n]/nz 天天/d 待/vi 在/p 省/n 图书馆/nis 看书/vi 。/w ”/w 
提到/v 这次/r 考试/vn 的/ude1 成绩/n ，/w 小国/n 自豪/a 地/ude2 说/v :/w “/w 今年/t 复习/vn 很/d 用功/a ，/w 成绩/n 还/d 不错/a ，/w 算是/v 对/p 父母/n 这/rzv 一年/mq 辛苦/a 的/ude1 一个/mq 回报/vn 。/w ”/w 说/v 到/v 回家/vn 的/ude1 心情/n ，/w 小国/n 说/v ：/w “/w 原先/d 在家/vi 感觉/n 过年/vi 也/d 没啥/nz 意思/n ，/w 但是/c 出来/vf 上学/vi 之后/f 感觉/n 很/d 享受/v 过年/vn 的/ude1 时光/n ，/w 因为/c 过年/vi 可以/v 一家/n 团聚/vi ，/w 还/d 可以/v 多/a 陪/v 陪/v 爸妈/n 。/w ”/w 
小国/n 说/v ，/w 现在/t 最/d 想念/v 的/ude1 就是/v 妈妈/n 包/v 的/ude1 韭菜/n 馅/ng 饺子/nf 。/w 
