章艳/nr 
毕业/v 于/p [英国/ns 利物浦/ns 大学/nis]/ntu 、/w 拥有/v [工商/n 管理/vn]/nz [硕士/nnt 学位/n]/nz 的/ude1 章艳/nr 是/vshi 名副其实/vl 的/ude1 美女/n +/w 才女/n 。/w 从/p [深圳/ns 卫视/n]/nz 跳槽/vi 央视/j 后/f ，/w 因为/c 与/cc 芮成钢/nr “/w 俊/nz 男/b 美女/n ”/w 搭档/n 主持/v 央视/j [二/m 套/q]/mq 《/w [经济/n 信息/n 联播/vn]/nz 》/w 而/cc 渐渐/d 为/p 全国/n 观众/n 熟知/v 。/w “/w 金童玉女/n ”/w 组合/vn 改变/v 的/ude1 不仅仅/d 是/vshi [节目/n 内容/n]/nz ，/w 也/d 让/v 整个/b 节目/n 更是/d 养眼/nz 。/w 
区别于/v 其他/rzv 国内/s 女/b 主播/nnt 较为/d 朴素/a 的/ude1 一面/n ，/w 章艳/nr 的/ude1 形象/n 十分/d 时髦/a 艳丽/a ，/w 与/cc 央视/j [二/m 套/q]/mq 的/ude1 国际化/vn 频道/n 定位/vn 可谓/v 相得益彰/vl 。/w 央视/j [财经/n 频道/n]/nz 相关/vn 人员/n 说/v ，/w 很难/d 找到/v 章艳/nr 这样/rzv ，/w 又/d 懂/v 财经/n ，/w 又/d 会/v 英文/nz ，/w 形象/n 又/d 天生/b 国际化/vn 的/ude1 主播/nnt 脸/n 。/w 章艳/nr 和/cc 芮成钢/nr 的/ude1 搭档/n ，/w 顺应/v 了/ule 央视/j [财经/n 频道/n]/nz 国际化/vn 的/ude1 路线/n ，/w 也/d 能/v 代表/nnt 专业/n ，/w 青春/n 与/cc 活力/n 。/w 他们/rr 代表/nnt 了/ule 新的/a 审美/vn ，/w 新的/a 气息/n ，/w 希望/v 他们/rr 能/v 掀起/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 收视/nz 热潮/n 。/w 
