1月19日/t ，/w “/w 卫星/n 数字/n [农家/nnd 书屋/n]/nz ”/w 走进/v 河北/ns 涞源县/ns 文化/n 下乡/vi 系列/n 活动/vn 来到/v 荆山/nz 口/n 小学/nis ，/w [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王元哲/nr 小朋友/n 钻研/v 自己/rr 的/ude1 航天/n 画作/n 。/w 中新社/nt 发/v 杨阳/nr 摄/vg 
