《/w 最强/ad 大脑/n 》/w [第三/m 期/qv]/mq “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr 诠释/v 生命/n 的/ude1 奇迹/n 梁冬/nr 感动/v 泣不成声/vl 自我/rr 忏悔/v 汉字/n 女英雄/nz 胡小玲/nr 盲/ng 填/v 能力/n 强/a 却/d 超/v 不/d 自信/a 音乐/n 小神童/nz 张/q 圣/ag 挑战/vn 失败/vi [一/d 脸/n]/mq 淡定/nz 
继/vg 前/f [两/q 期/qv]/mq 节目/n 收视/nz 节/q 节/q 攀升/v 之后/f ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w [第三/m 期/qv]/mq 将/d 观众/n 的/ude1 情绪/n 推向/v 了/ule [第一/m 波/n]/mq 高潮/n ：/w 在/p “/w 汉字/n 女英雄/nz ”/w 胡小玲/nr 的/ude1 “/w 史上/d 最/d 变态/n ”/w [填字/nz 游戏/n]/nz ，/w 以及/cc [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 音乐/n 神童/n 展示/v 看/v 动作/n 识/v 音乐/n 的/ude1 超强/d 能力/n 后/f ，/w 来自/v 山西省/ns 五台县/ns 的/ude1 [22/m 岁/qt]/mq 农村/n 小伙/n 周玮/nr ，/w 展现/v 了/ule 逆天/nz 的/ude1 [数学/n 天赋/n]/nz —/w —/w 这位/r 被/pbei 诊断/vn 为/p 中度/b 脑残/nz 的/ude1 小伙子/n ，/w 用/p 他/rr 震撼/v 的/ude1 能力/n ，/w 诠释/v 了/ule 什么/ry 叫/vi “/w 生命/n 的/ude1 奇迹/n ”/w 。/w 

继/vg 前/f [两/q 期/qv]/mq 节目/n 收视/nz 节/q 节/q 攀升/v 之后/f ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w [第三/m 期/qv]/mq 将/d 观众/n 的/ude1 情绪/n 推向/v 了/ule [第一/m 波/n]/mq 高潮/n ：/w 在/p “/w 汉字/n 女英雄/nz ”/w 胡小玲/nr 的/ude1 “/w 史上/d 最/d 变态/n ”/w [填字/nz 游戏/n]/nz ，/w 以及/cc [9/m 岁/qt]/mq 的/ude1 音乐/n 神童/n 展示/v 看/v 动作/n 识/v 音乐/n 的/ude1 超强/d 能力/n 后/f ，/w 来自/v 山西省/ns 五台县/ns 的/ude1 [22/m 岁/qt]/mq 农村/n 小伙/n 周玮/nr ，/w 展现/v 了/ule 逆天/nz 的/ude1 [数学/n 天赋/n]/nz —/w —/w 这位/r 被/pbei 诊断/vn 为/p 中度/b 脑残/nz 的/ude1 小伙子/n ，/w 用/p 他/rr 震撼/v 的/ude1 能力/n ，/w 诠释/v 了/ule 什么/ry 叫/vi “/w 生命/n 的/ude1 奇迹/n ”/w 。/w 
