兰/ng 和/cc (/w 资料/n 图/n )/w 
昨天/t (/w 19日/t )/w ，/w [北京/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 会长/nnt 张学兵/nr 表示/v ，/w 律/vg 协/vg 已/d 就/d 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 相关/vn 辩护/vn 及/cc [代理/vn 律师/nnt]/nnt 涉嫌/v 违反/vn 律师/nnt 执业/vn 规范/v 的/ude1 行为/n 正式/ad [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 其中/rz 包括/v 一审/b 的/ude1 相关/vn 律师/nnt 和/cc 二审/b 个别/a 律师/nnt ，/w 处罚/v 结果/n 将/d 于/p 春节/t 前后/f 向/p 社会/n 公布/v 。/w 
去年/t 11月28日/t ，/w [北京/ns 律/vg 协/vg]/nt 发布/v ，/w 将/d 依据/n 《/w 律师协会/nis 会员/nnt 违规/v 行为/n 处分/n 规则/n (/w 试行/v )/w 》/w 等/udeng [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 就/d 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 相关/vn 辩护/vn 及/cc [代理/vn 律师/nnt]/nnt 涉嫌/v 违反/vn 律师/nnt 执业/vn 规范/v 的/ude1 行为/n ，/w 正式/ad [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 根据/p 协会/nis 调查/vn 到/v 的/ude1 事实/n 和/cc 证据/n ，/w 对/p 确/d 有/vyou 违规/v 行为/n 的/ude1 律师/nnt ，/w 将/d 给予/vn 相应/vi 的/ude1 行业/n [纪律/n 处分/n]/nz 。/w 届时/d ，/w 将/d 以/p 适当/a 方式/n 向/p 公众/n 及/cc 媒体/n 公布/v 。/w 
昨天/t ，/w 律/vg 协会/nis 长/a 张学兵/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 律/vg 协/vg 目前/t [调查/vn 对象/n]/nz 是/vshi 除/p 张某/nz 代理人/nnt 赵运恒/nr 外/f 的/ude1 一审/b 相关/vn 律师/nnt ，/w 包括/v [法律/n 顾问/nnt]/nnt 兰/ng 和/cc 在/p 内/f ，/w 此外/c 还包括/nz 王/n 某/rz 的/ude1 二审/b 辩护律师/nnt 周翠丽/nr 。/w 张学兵/nr 表示/v ，/w 启动/v 正式/ad 调查/vn 工作/vn 是/vshi 在/p 李某某/nr 案/ng 二审/b 审理/v 之后/f 。/w 
对于/p 目前/t 的/ude1 进展/vn ，/w 张学兵/nr 表示/v ，/w 因为/c 有/vyou 一名/mq 一审/b 律师/nnt 此前/t 一直/d 生病/vi （/w 经/p 律/vg 协/vg 确认/v ，/w 其/rz 确实/ad 生病/vi ）/w ，/w 所以/c 律/vg 协/vg 没有/v 开/v 听证会/n ，/w “/w 我们/rr 有/vyou 内部/f 听证会/n ，/w 要求/n 所有/b 律师/nnt 到场/vi ，/w 要/v 给予/vn 充分/ad 申辩/vi 和/cc 解释/v 的/ude1 机会/n 。/w ”/w 张学兵/nr 说/v ，/w 目前/t 是否/v 要/v 处分/n ，/w 对/p 谁/ry 进行/vn 处分/n 还/d 没有/v 结果/n ，/w 处理/v 结果/n 将/d 于/p 春节/t 前后/f 公布/v 。/w 
此外/c ，/w 张学兵/nr 表示/v ，/w 经过/p 了解/v ，/w 一审/b 期间/f ，/w 只有/c 一位/mq 律师/nnt 身着/v 西服/n 出庭/vi ，/w 另外/c 其他/rzv 人均/a 身着/v [休闲/vn 服饰/n]/nz ，/w 这种/r 做法/n 很/d 不/d 规范/v 。/w 律/vg 协/vg 正/d 与/cc 法院/nis 沟通/v ，/w 准备/v 在/p 今年/t 选择/v [一/d 两家/mq]/mq 法院/nis 开展/v 律师/nnt 出庭/vi 必须/d 着/uzhe 律师/nnt 袍/ng 的/ude1 [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w 这种/r 构想/vn 也/d 得到/v 了/ule 市/n 高院/n 领导/n 首肯/vn 。/w 张学兵/nr 表示/v ，/w 法庭/nis 是/vshi 庄严/a 的/ude1 ，/w 律师/nnt 不/d 应/v 随意/ad 着装/n 。/w （/w 记者/nnt 孙思娅/nr ）/w 
