原/b 标题/n ：/w 春节/t 赴/v 台/q 游/v 热潮/n 再/d 起/vf 台旅会/nz :/w [陆客/nr 自由行/nz]/nz 天天/d 满额/v 
台湾/ns 2014年/t 的/ude1 目标/n 是/vshi [900/m 万/d 人次/qv]/mq “/w 叩关/nz ”/w ，/w 为/p 达成/v 这/rzv 一/m 目标/n ，/w 台旅会/nz [上海/ns 办事处/nis]/nz 现/tg 正/d 主打/v 台湾/ns [元宵/nf 灯会/n]/nz 深度/n 之旅/nz 。/w 近来/d ，/w 受/v 泰国/nsf 政局/n 动荡/an 影响/vn ，/w 不少/m 陆客/nr 纷纷/d 把握/v 难得/a 的/ude1 春节/t 长假/n ，/w 决定/v 安排/vn 一趟/mq “/w 台/q 味/ng ”/w 之旅/nz ，/w 一股/mq 春节/t 赴/v 台/q 旅游/vn 的/ude1 热潮/n 已/d 再度/d 掀起/v 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 报道/v ，/w 台旅会/nz [上海/ns 办事处/nis]/nz 组长/nnt 洪志光/nr 日前/t 透露/v ，/w 2014年/t 春节/t 主题/n 行程/n ，/w 主/ag 推/v 从/p 北/f 玩/v 到/v 南/b 的/ude1 [元宵/nf 灯会/n]/nz 深度/n 之旅/nz ，/w 并/cc 配合/v 灯会/n 送/v 伴手礼/nz ，/w 安排/v 游客/n 上/f 主/ag 灯台/n 。/w 目前/t ，/w 团体/n 部分/n ，/w 已有/v 将近/d [2000/m 人/n]/mq 报名/vi 参加/v 。/w 在/p 自由行/nz 部分/n ，/w 由于/p [陆客/nr 自由行/nz]/nz 每日/r 申请/v 上限/n [4/m 千人/q]/mq ，/w 自/p 实施/v 以来/f ，/w 每天/r 受理/v 件数/n 均/d 是/vshi 满额/v 。/w 
下/f 一步/mq ，/w 为/p 不/d 让/v [海南/ns 三亚/ns]/ns [专美/nz 于/p 前/f]/nz ，/w 台旅会/nz 将/d 在/p 2014年/t 力/n 推/v 台湾/ns 离岛/nz 观光/vn 的/ude1 深度/n 旅游/vn ，/w 并/cc 整合/v 离岛/nz 当地/s 配套/v 航班/n 、/w 民宿/nz 、/w 交通/n 资源/n ，/w 规划/n 台湾/ns 加/v 离岛/nz 的/ude1 套装/n 行程/n ，/w 把/pba 台湾/ns 离岛/nz 注入/v 人文/n 、/w 艺术/n 、/w 观光/vn 等/udeng 元素/n ，/w 呈现/v 嘉年华/n 般/uyy “/w 台/q 味/ng ”/w ，/w 让/v 所有/b 旅客/n 惊艳/nz 。/w (/w 王思羽/nr )/w 
