2013年/t ，/w 湖北/ns [检察/b 机关/n]/nz 立案/vi 查办/v 县处级/b 以上/f [职务/n 犯罪/vn 要案/n]/nz [173/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 厅局级/b 官员/nnt [15/m 人/n]/mq 。/w 
[湖北省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 敬大力/nr 19日/t 在/p 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 作/v 检察院/nis 工作报告/v 时/ng 介绍/v ，/w 该省/r [检察/b 机关/n]/nz 2013年/t [立案/vi 侦查/vn]/nz 各类/r [职务/n 犯罪/vn]/nz [2374/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn [1826/m 人/n]/mq ，/w [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn]/nz [548/m 人/n]/mq ；/w 立案/vi 查办/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 、/w [挪用/v 公款/n]/nz [100/m 万元/q]/mq 人民币/n 以上/f 和/cc 重特大/n 渎职/vi 侵权/vn 案件/n [389/m 件/q]/mq 。/w 
与此同时/c ，/w 湖北/ns [检察/b 机关/n]/nz 加大/v 对/p 行贿/vi 犯罪/vn 的/ude1 惩治/vn 力度/n ，/w 对/p [389/m 名/q]/mq 行贿/vi 人/n 依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz ；/w 查办/v 执法/vn 司法/n 不公/a 背后/f 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz [642/m 人/n]/mq 。/w 
敬/v 大力/d 表示/v ，/w 湖北/ns [检察/b 机关/n]/nz 将/d 完善/v 举报/vn 机制/n ，/w 加强/v 与/cc [纪检/n 监察/vn]/nz 、/w 审计/vn 等/udeng 部门/n 的/ude1 协作/vn 配合/v ，/w 着力/vd 加强/v [反/vi 渎职/vi 侵权/vn]/nz 工作/vn ，/w 落实/v 中央/n 关于/p 重大/a 复杂/a 案件/n 专案/n 调查/vn 、/w 非法/b 干预/vn 查处/v 渎职/vn 侵权/vn 违法犯罪/v 情况/n 的/ude1 沟通/vn 和/cc 处理/vn 等/udeng 制度/n ，/w 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 办/v 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg 的/ude1 工作/vn 格局/n 。/w 
据/p 官方/n 此前/t 公布/v ，/w 湖北/ns 2013年/t 被/pbei 查处/v 的/ude1 “/w 落马/vi ”/w 厅局级/b 官员/nnt ，/w 如/v ：/w 原/b [中共/n 武汉市/ns 新洲/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 王世益/nr ，/w 原/b [湖北省/ns 财政厅/nis]/nto 副厅长/nnt 周顺明/nr ，/w 原/b [湖北/ns 美术/n 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 刘刚/nr ，/w 原/b [湖北省/ns 交通厅/nis]/nto [高速公路/n 管理局/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt 、/w 省/n 宜昌/ns 至/p [巴东/ns 高速公路/n 建设/vn 指挥部/nis]/nt 指挥/v 长/a 宋继宏/nr 等/udeng 。/w (/w 记者/nnt 曹旭峰/nr )/w 
