[视频/n 显示/v]/nz ，/w 交警/nnd 与/cc 当事人/n 一起/s 进入/v 烟/n 酒店/nis 。/w 
青海/ns 经/p 视/vg 《/w 百姓/n 1/m 时间/n 》/w 曝光/vi 交警/nnd 索贿/vi [视频/n 截图/vn]/nz 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 近日/t 青海省/ns 西宁市/ns 一/m 交警/nnd 以/p “/w 买/v 烟/n 送/v 领导/n 办事/vn ”/w 的/ude1 名义/n ，/w 私下/d 收取/v 司机/nnt [400/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
事件/n 
交警/nnd 收/v [400/m 元/q]/mq 称/v 送/v 领导/n 
据/p 青海/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 1月2日/t 下午/t ，/w 司机/nnt 王先生/nr 开/v 着/uzhe 微型/b 面包车/n 送/v 快递/vn ，/w 被/pbei 一位/mq 交警/nnd 拦/v 下/f 。/w 王先生/nr 说/v ，/w 当时/t 这/rzv 名/q 交警/nnd 说/v “/w 人/n 货/n 混/v 装/v ，/w 要/v 处罚/vn ，/w 处罚/vn 12分/t ”/w 。/w 王先生/nr 说/v 知道/v 自己/rr 用/p 微型/b 面包车/n 运货/v 是/vshi 属于/v 客货/n 混/v 装/v 的/ude1 [违章/vn 行为/n]/nz 。/w “/w 但/c [吊销/v 驾照/n]/nz 的/ude1 处罚/vn 还是/c 太重/d 。/w ”/w 交警/nnd 没收/v 王先生/nr 驾照/n 后/f ，/w “/w 当时/t 没/d 说/v 怎么/ryv 处理/vn ，/w 说/v 晚上/t [6/m 点/qt]/mq 去找/v 他/rr ，/w 然后/c 再/d 商量/v 这/rzv 事/n 。/w ”/w 
随后/d ，/w 王先生/nr 和/cc 这位/r 交警/nnd 约定/v 地点/n 见面/vi 。/w 据/p [视频/n 显示/v]/nz ，/w 这/rzv 名/q 交警/nnd 说/v 只要/c 王先生/nr 买/v 一条/mq 烟/n ，/w 他/rr 就/d 将/d 这/rzv 件/q 事/n 摆平/v ，/w 并称/v 这/rzv 烟/n 是/vshi 送给/v 自己/rr 的/ude1 领导/n 。/w 
但是/c 到/v 了/ule 烟/n 酒店/nis ，/w 王先生/nr 拿出/v [400/m 元/q]/mq 钱/n 准备/v 买/v 烟/n ，/w 交警/nnd 直接/ad 拿走/v 了/ule [400/m 元/q]/mq 钱/n 。/w [二/m 人/n]/mq 并未/d 从/p 烟/n 酒店/nis 买/v 烟/n 。/w 
处理/vn 
协警/nz 辞退/v ，/w 警服/n 被/pbei 收回/v 
19日/t 下午/t ，/w [西宁市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 多/a 名/q 警员/nnt 表示/v ，/w 知道/v 协警/nz 收钱/v [一/d 事/n]/mq ，/w “/w 今天/t 他们/rr 大队/nis 休息/v ，/w 不/d 知道/v 他/rr 上/f 没/d 上班/vi 。/w ”/w 据/p 青海/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 该/rz 名/q 交警/nnd 是/vshi 一名/mq 姓/v 冶/vg 的/ude1 [西宁市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt [三/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 。/w 
但是/c 据/p [西宁市/ns 公安局/nis]/nto 通稿/nz 介绍/v ，/w 该/rz 交警/nnd 是/vshi [西宁市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt [三/m 大队/nis]/mq 的/ude1 执勤/vn 协警员/nz ，/w 并非/v 该局/r 正式/ad 民警/nnt 。/w 
[西宁市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 李/ng 队长/nnt 也/d 表示/v 称/vn ，/w 目前/t 这/rzv 名/q 协警/nz 已/d 被/pbei 处理/vn ，/w 准备/v 将/d [400/m 元/q]/mq [现金/n 返还/v]/nz 给/p 当事人/n ，/w 并/cc 向/p 当事人/n 道歉/vi ，/w “/w 以前/f 没有/v 过/uguo 这种/r 现象/n ，/w 这/rzv 是/vshi 第一次/mq 。/w ”/w 
“/w 他/rr 穿/v 了/ule 警服/n ，/w 但/c 不是/c 正式/ad 民警/nnt ，/w 没有/v 编制/vn ，/w 这个/rz 你/rr 可以/v 去/vf 查/v ”/w ，/w 该/rz 支队/nis 政委/nnt 王先生/nr 说/v ，/w 事情/n 发生/v 的/ude1 时候/n 已经/d 是/vshi 下班/vi 时间/n ，/w “/w 经/p 调查/vn ，/w 没有/v 任何/rz 支队/nis 领导/n 和/cc 民警/nnt 参与/v 这/rzv 件/q 事/n 。/w ”/w 
