昨日/t 上午/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 王国生/nr 来到/v 黄石/ns 、/w 孝感/ns 代表团/n ，/w 与/cc 代表/nnt 共同/d 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
在/p 黄石/ns 代表团/n ，/w 王国生/nr 听取/v 周先旺/nr 、/w 杨晓波/nr 、/w 童金波/nr 、/w 杨百昌/nr 、/w 王武德/nr 、/w 李修武/nr 、/w 胡秀梅/nr 、/w 胡运富/nr 等/udeng 代表/nnt 的/ude1 发言/vn 后/f 说/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 黄石/ns 在/p 过去/vf 较好/d 基础上/nz 取得/v 了/ule 新/a 发展/vn ，/w 大冶/ns 在/p 全国/n [县域/n 经济/n]/nz 百强/n 中/f 的/ude1 位次/n 前/f 移/v 。/w 黄石/ns 是/vshi 湖北省/ns 老/a [工业/n 基地/nis]/nz ，/w 具有/v 较好/d 的/ude1 发展/vn 基础/n ，/w 同时/c 转型/vn 升级/vi 、/w [生态/n 修复/v]/nz 、/w 民生/n 保障/vn 的/ude1 任务/n 也/d 较重/d 。/w 要/v 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 好/a 省委/nis 十届/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 这次/r 人代会/nis [会议/n 精神/n]/nz ，/w 抢/v 抓/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 机遇/n 。/w 通过/p 全面/ad 深化改革/v ，/w 进一步/d 增强/v [市场/n 主体/n]/nz 的/ude1 发展/vn 活力/n ，/w 走出/v 一条/mq 加快/v 转变/vn 发展/v 方式/n 的/ude1 新/a 路/n 。/w 要/v 以/p 解放思想/vl 为/p 先导/n ，/w 通过/p “/w 走/v 出去/vf 、/w 学/v 回来/v ”/w ，/w 进一步/d 加深/v 对外部/nis 市场/n 的/ude1 了解/vn ，/w 开阔/a 发展/v 视野/n 。/w 要/v 抢/v 抓/v 国家/n 、/w 省/n 高度/d 重视/v [资源/n 枯竭/vi 城市/n]/nz 转型/vn 发展/vn 的/ude1 机遇/n ，/w 提升/v 发展/vn 内涵/n 。/w 在/p 推进/vi 城市化/v 发展/vn 过程/n 中/f ，/w 多/a 保留/v 一些/mq 城市/n 记忆/n ，/w “/w 看得见/v 山水/n 、/w 记得/v 住/vn 乡愁/n ”/w ，/w 增强/v 城市/n 凝聚力/n 和/cc 文化/n 影响力/n 。/w 
在/p 孝感/ns 代表团/n ，/w 陶宏/nr 、/w 滕刚/nr 、/w 陈俊/nr 、/w 王怡华/nr 、/w 刘文清/nr 、/w 赵娜/nr 等/udeng 代表作/n 了/ule 发言/vi 。/w 在/p 认真/ad 听取/v 代表/nnt 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 后/f ，/w 王国生/nr 说/v ，/w 孝感/ns 坚持/v 强/a 工业/n 、/w 盯/v 项目/n ，/w [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 高于/v 全省/n [平均/a 水平/n]/nz ，/w 城市/n 面貌/n 发生/v 新/a 变化/vn 。/w 当前/t ，/w 孝感/ns 正/d 处在/v 发展/vn 加速/vi 、/w 能量/n 加快/v 释放/vn 的/ude1 新起点/nz 上/f ，/w 迎来/v 一系列/b 大好/a 机遇/n ，/w 一定/b 要/v 谋/v 在先/d 、/w 干/v 在/p 前/f ，/w 积极/ad 服务/vn 推进/vi [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 加快/v 融入/vn [武汉/ns 城市圈/nz]/nz ，/w 在/p 基础设施/gi 、/w 产业/n 发展/vn 、/w [市场/n 体系/n]/nz 等/udeng 方面/n 实施/v 对接/vn 融合/v ，/w 实现/v 更好/d 更快/d 发展/vn 。/w （/w 记者/nnt 蔡朝阳/nr ）/w 
