上海/ns 新增/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 死亡/vi 病例/n 其中/rz 一例/mq 为/p [医务/b 人员/n]/nz 
[上海市/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 20日/t 报告/n ，/w 上海/ns 新增/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 死亡/vi 病例/n ，/w 其中/rz 一例/mq 为/p [医务/b 人员/n]/nz 。/w 
患者/n 张某某/nr ，/w 男性/n ，/w [31/m 岁/qt]/mq ，/w 上海市/ns 户籍/n ，/w [医务/b 人员/n]/nz 。/w 患者/n 已/d 于/p 1月18日4时/t 左右/f 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 1月19日/t ，/w 患者/n 样本/n [实验室/nis 检测/vn]/nz 结果/n 为/p H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 核酸/n 阳性/n ，/w 经/p 市级/b 临床/v 专家组/nis 依据/n 病例/n 的/ude1 [临床/vn 表现/v]/nz 、/w [实验室/nis 检测/vn]/nz 结果/n 和/cc [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz 情况/n ，/w 综合/vn 判定/v 该/rz 病例/n 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 
患者/n 吴某某/nr ，/w 男性/n ，/w [77/m 岁/qt]/mq ，/w 上海市/ns 户籍/n ，/w 农民/nnt 。/w 患者/n 已/d 于/p 1月18日0时/t 左右/f 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 1月19日/t ，/w 患者/n 样本/n [实验室/nis 检测/vn]/nz 结果/n 为/p H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 核酸/n 阳性/n ，/w 经/p 市级/b 临床/v 专家组/nis 依据/n 病例/n 的/ude1 [临床/vn 表现/v]/nz 、/w [实验室/nis 检测/vn]/nz 结果/n 和/cc [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz 情况/n ，/w 综合/vn 判定/v 该/rz 病例/n 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 
上海市/ns [今年/t 以来/f]/nz 共/d 报告/n [7/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz ，/w 均/d 为/p 散发/v 病例/n 。/w 所有/b 病例/n 的/ude1 [密切/ad 接触/v 者/k]/nz ，/w 均/d 已/d 落实/v 健康/a 观察/v 措施/n ，/w 目前/t 无/v 异常/a 情况/n 。/w (/w 记者/nnt 仇逸/nr )/w 
