据/p 台湾/ns 《/w [经济/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 和/cc 硕/ag 集团/nis 董事长/nnt 童子贤/nr 19日/t 在/p 公司/nis 年会/n 上/f 间接/b 暗示/v ，/w 苹果/nf 今年/t 可望/v 如/v 市场/n 预期/vn 的/ude1 推出/v 大/a 尺寸/n iPhone/x 手机/n 。/w 
和/cc 硕/ag 去年/t 合并/v 营收/nz [9505/m 亿元/q]/mq (/w 新台币/nz )/w ，/w 名列/v 台湾/ns 电子/n 代/q 工厂/nis 前茅/n 。/w 媒体/n 追问/v ，/w 和/cc 硕/ag 今年/t 苹果/nf 接单/nz 是否/v 会/v 持续/vn 成长/vi ？/w 童子贤/nr 虽然/c 不/d 回应/vn 特定/b 客户/n 及/cc 产品/n 动态/n ，/w 但/c 他/rr 反问/v 记者/nnt 如果/c 有/vyou 更大/d 屏幕/n 的/ude1 手机/n 产品/n ，/w 你/rr 会/v 不会/v 买/v ？/w 间接/b 暗示/v 外传/vn 的/ude1 大/a 尺寸/n iPhone6/x 已经/d 有/vyou 谱/ng ，/w 可望/v 今年/t 内/f 推出/v 。/w 
据/p 报道/v ，/w 童子贤/nr 去年/t 初/f 也/d 曾/d 暗示/v 外传/vn 的/ude1 苹果/nf 低价/n 手机/n 在/p 他/rr 看来/v 还是/c 满/a 贵/a 的/ude1 ，/w 应该/v 是/vshi “/w 平价/n ”/w 而/cc 非/b “/w 低价/n ”/w ，/w 后来/t 苹果/nf iPhone5c/x 发表/v ，/w 价格/n 果然/d 居/v 高/a 。/w 
