近日/t ，/w 藁城/ns 、/w 高邑/ns 、/w 元氏/nz 、/w 井陉/ns 、/w 灵寿/ns 、/w 行唐/ns 等/udeng [6/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n ）/w 承建/v 的/ude1 石家庄市/ns 农村/n [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 体系/n [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 顺利/ad 通过/p [河北省/ns 商务厅/nis]/nto 、/w 省/n 财政厅/nis 组织/n 的/ude1 专家组/nis 评审/vn ，/w 获得/v [中央/n 财政/n]/nz 促进/v 服务业/n 发展/v [专项/b 资金/n]/nz 共计/v [300/m 万元/q]/mq 的/ude1 支持/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 全国/n 首/q 个/q 获得/v [中央/n 财政/n]/nz [专项/b 资金/n]/nz 支持/v 的/ude1 农村/n [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 体系/n [建设/vn 项目/n]/nz 。/w 
去年/t ，/w 石家庄市/ns 农村/n [再生/vn 资源/n 回收/vn]/nz 体系/n 建设/vn 列入/v 该市/r “/w 为民/v 办实事/nz 工程/n ”/w 。/w 按照/p 规划/n ，/w 到/v 2014/m 年底/f ，/w 石家庄市/ns 农村/n [80/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 [废旧/b 物资/n 回收/vn]/nz 企业/n 和/cc [从业/b 人员/n]/nz 都/d 将/d 纳入/v [规范/v 管理/vn]/nz ，/w [全部/m 乡/n]/mq （/w 镇/n ）/w 都/d 要/v 设立/vn 规范/v 的/ude1 回收站/nis （/w 点/qt ）/w ，/w [90/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 [再生/vn 资源/n]/nz 要/v 进入/v 指定/vn 市场/n 规范/v 交易/vn 和/cc 集中/v 处理/vn ，/w [90/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 可用/v 废弃物/n 实现/v [回收/vn 利用/v]/nz 。/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 全市/n 共/d 建成/v [9/m 个/q]/mq [再生/vn 资源/n]/nz 集散中心/nis 和/cc [350/m 个/q]/mq 固定/a 回收站/nis （/w 点/qt ）/w ，/w 吸纳/v [农村/n 富余/vn 劳动力/n]/nz 1400余人/m ，/w 年/qt 回收/vn 各类/r [废旧/b 物资/n]/nz 100多万吨/m 。/w （/w 记者/nnt 李巍/nr ）/w 
