[宜昌市/ns 物价局/nis]/nto 近日/t 联合/v [市/n 财政局/nis]/nt 、/w 市民政局/nis ，/w 启动/v 城区/n 城市/n 低保户/nz 2014年/t 春节/t 食品/n [价格/n 补贴/n]/nz 工作/vn ，/w 使用/v [330/m 万元/q]/mq [价格/n 调节/vn 基金/n]/nz 补贴/n 低保户/nz 。/w 目前/t ，/w 宜昌/ns 城区/n （/w 不/d 含/v 夷陵区/ns ）/w 1.6万余名/m 低保户/nz 已/d 陆续/d 领到/v [200/m 元/q]/mq 的/ude1 补贴/n 券/ng 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 宜昌市/ns 首次/m 运用/v [价格/n 调节/vn 基金/n]/nz 对/p 城区/n 城市/n 低保户/nz 发放/v 春节/t 食品/n [价格/n 补贴/n]/nz ，/w 领取/v 补贴/n 券/ng 的/ude1 低保户/nz 家庭/n 可/v 在/p 指定/v 的/ude1 [38/m 家/q]/mq [平价/n 商店/nis]/nz ，/w 购买/v 米/q 、/w 面/nf 、/w 粮油/n 、/w 蔬菜/n 等/udeng 食品类/n 商品/n 。/w （/w 记者/nnt 刘天纵/nr 、/w 通讯员/nnt 沈佳/nr ）/w 
