“/w 古人/n 说/v ，/w [前人/n 栽树/nz 后人/n 乘凉/vi]/n 。/w 现在/t 呢/y ？/w 不少/m 城镇/n 有/vyou 绿色/n 无/v 绿阴/nz ，/w 有/vyou 树木/n 不/d 遮阳/v ，/w 有/vyou 花草/n 不/d 降温/vi 。/w ”/w 昨日/t ，/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [黄石市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 方东明/nr 批评/v 城镇/n 绿化/vn 中/f 出现/v 的/ude1 形式主义/n ，/w 呼吁/v 控制/vn “/w [大树/n 进城/vi]/nz ”/w 。/w 
方东明/nr 、/w 朱磊/nr 、/w 刘安定/nr [三/m 位/q]/mq 省政协/n 委员/nnt ，/w 昨日/t 联合/vd 向/p 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 递交/v 提案/n 。/w 方/q 东/f 明说/v ，/w 绿化/v 形式主义/n 的/ude1 突出表现/v ，/w 是/vshi 有/vyou 绿/a 少阴/nz 甚至/d 有/vyou 绿/a 无/v 阴/a ，/w 这种/r 感受/v 在/p [炎炎/z 夏日/n]/nz 格外/d 明显/a 。/w 一些/mq 新建/v 的/ude1 开发区/ns 、/w 居民/n 小区/n 、/w [市民/n 广场/n]/nz 、/w 办公/vn 大院/n 、/w [旅游/vn 景点/n]/nz 等/udeng ，/w 在/p 进行/vn 绿化/v 时/ng 注意到/v 了/ule 树种/n 的/ude1 多样/a 、/w 丛林/n 的/ude1 布局/n 、/w 鲜花/n 的/ude1 点缀/vn 、/w 水景/n 的/ude1 配合/vn ，/w 特别/d 是/vshi 大面积/d 种植/v 草坪/n 景观/n ，/w 但/c 就是/v 没有/v 考虑/vn 造/v 阴/a 的/ude1 效果/n ，/w 好看/a 但/c 不/d 实用/a 。/w “/w 绿化/vn 的/ude1 目的/n 首先/d 是/vshi 改善/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 然后/c 才/d 是/vshi 造景/n 。/w ”/w 方东明/nr 表示/v ，/w 要/v 解决/vn 城镇/n 绿化/vn 有/vyou 绿/a 无/v 阴/a 、/w 有/vyou 绿/a 少阴/nz 问题/n ，/w 就/d 必须/d 杜绝/v 形式主义/n ，/w 坚持/v 实用/a 第一/m 、/w 美化/v 第二/m ，/w 造/v 阴/a 第一/m 、/w 造景/n 第二/m 的/ude1 观念/n 。/w 
他/rr 呼吁/v 树立/v 新的/a 绿化/v 审美观/n ，/w 即/v “/w 树/n 多/a 就是/v 美景/n ”/w 、/w “/w 树/n 老/a 就是/v 历史/n ，/w 就是/v 文化/n ”/w 。/w 在/p 绿化/v 效益/n 上/f ，/w 把/pba 生态效益/gg 放在/v 突出/a 位置/n ，/w 要/v 有利于/vn 改善/v 水土保持/gg 、/w 改善/v 气候/n 条件/n 、/w 改善/v [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
方东明/nr 还/d 提醒/v ，/w 城市/n 打造/v 林阴/nr 大道/ns 时/ng ，/w 不能/v 一味/d 追求/v 种/q 大树/n ，/w 更/d 不能/v 提倡/vn 种/q 贵/a 树/n ，/w 应/v 尽量/d 选用/v 本地/rzs 树种/n ，/w “/w 只要/c 长成/v 之后/f 枝繁叶茂/vl 就/d 行/ng 。/w ”/w 一些/mq 城镇/n 进行/vn 绿化/v 时/ng ，/w 千方百计/dl 从/p 深山/n 采挖/v 大树/n 或/c 从/p 外地/s 购进/v 贵/a 树/n ，/w 美其名曰/vl “/w [大树/n 进城/vi]/nz ”/w ，/w 但/c [大树/n 移植/vn]/nz 不易/ad 成活/vi ，/w 还/d 间接/b 引发/v 破坏/vn 山林/n 、/w 偷/v 树/n 贩卖/v 犯罪/vn ，/w 损害/v 了/ule 国家/n 整体/n 生态效益/gg 。/w 
他/rr 建议/n ，/w 建设/v 规划/n 部门/n 要/v 把/pba 好/a 关/n ，/w 对/p 绿化/v 规划/n 不/d 合格/vi 的/ude1 坚决/ad 不予/v 审批/vn 。/w （/w 记者/nnt 王荣海/nr ）/w 
