1月17日/t 上午/t ，/w 在/p [唐山/ns 南湖/ns]/nz 勇救/v [三/m 名/q]/mq 遇险/vn 大学生/nnt 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 救人/vi 英雄/n ，/w 被/pbei 唐山市/ns 路南区/ns 评为/v “/w 见义勇为/vl 先进/a 群体/n ”/w 。/w 此外/c ，/w 路南区/ns 见义勇为/vl 协会/nis 已/d 将/d 相关/vn 材料/n 上报/vi 到/v 省直/b [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 并/cc 准备/v 参与/vn 全国/n 见义勇为/vl 先进/a 群体/n 的/ude1 评选/vn 。/w 
[6/m 位/q]/mq 唐山/ns 市民/n 冰面/n 勇救/v 落水/vn 大学生/nnt 事迹/n 发生/v 后/f ，/w 依据/n 《/w 河北省/ns 奖励/vn 和/cc 保护/vn 见义勇为/vl 人员/n 条例/n 》/w ，/w 唐山市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 及时/ad 启动/v 了/ule 见义勇为/vl 确认/v 程序/n 。/w 经/p 当地/s 人民政府/nis 研究/vn 决定/v ，/w 授予/v 刘志强/nr 等/udeng [6/m 名/q]/mq 同志/n “/w 路南区/ns 见义勇为/vl 先进/a 群体/n ”/w 称号/n ，/w 并/cc 予以/vx 表彰/vn 奖励/vn 。/w 
在/p 17日/t 举行/v 的/ude1 颁奖/vn 仪式/n 上/f ，/w [6/m 位/q]/mq 英雄/n 中/f 已经/d 被/pbei 找到/v 的/ude1 [5/m 位/q]/mq 第一次/mq 再/d 聚/v 到/v 一起/s 。/w 颁奖词/nz 称赞/v ，/w “/w 1月5日/t ，/w 在/p [唐山市/ns 南湖/ns 公园/n]/nz ，/w [三/m 名/q]/mq 在/p 冰面/n 上/f 玩耍/vi 的/ude1 大学生/nnt 不幸/a 遇险/vn ，/w 在/p 这/rzv [三/m 名/q]/mq 大学生/nnt [生命/n 安全/an]/nz 遭到/v 威胁/vn 的/ude1 [紧急/a 关头/n]/nz ，/w [6/m 名/q]/mq 与/cc 遇险/vn 大学生/nnt 素不相识/vl 的/ude1 唐山/ns 市民/n ，/w 不顾/v 个人/n 安危/n ，/w 挺身而出/vl ，/w 自发/d 地/ude2 手牵手/nz 构筑/v 了/ule 一条/mq 生命/n 索道/n ，/w 对/p [3/m 名/q]/mq 大学生/nnt 进行/vn 了/ule 成功/a 营救/v 。/w 营救/v 以后/f ，/w 这/rzv [6/m 名/q]/mq 市民/n 默默/d 离开/v ，/w 没有/v 留下/v 任何/rz 联系/v 方法/n 和/cc 姓名/n ，/w 他们/rr 是/vshi 真正/d 的/ude1 无名英雄/n 。/w ”/w 在/p 当日/t 的/ude1 表彰/vn 活动/vn 中/f ，/w [唐山/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 刘建国/nr 表示/v ，/w “/w 南湖/ns 救人/vi 群体/n 是/vshi 真正/d 的/ude1 [英雄/n 群体/n]/nz ，/w 他们/rr 为/p 我们/rr 这/rzv 座/q 城市/n 增添/v 了/ule 许多/mq 温暖/an ，/w 增添/v 了/ule 许多/mq 正能量/nz 。/w 唐山/ns 是/vshi 一座/mq 英雄/n 的/ude1 城市/n ，/w 他们/rr 的/ude1 行动/vn 就是/v 英雄/n 精神/n 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 。/w ”/w 
冰窟/n 救人/vi 的/ude1 感/vg 人事/n 已经/d 过去/vf 了/ule [十几/m 天/qt]/mq ，/w 在/p 这/rzv [十几/m 天/qt]/mq 之中/f ，/w 包括/v 本报/rz 在/p 内/f 的/ude1 多家/mq 媒体/n ，/w 除/p 在/p [第一/m 时间/n]/nz 对/p 该/rz 事件/n 进行/vn 了/ule 报道/v 之外/f ，/w 还/d 连续/a 刊发/v 多/a 篇/q 报道/v ，/w 对/p 这/rzv [6/m 名/q]/mq 救人/vi 英雄/n 进行/vn 积极/ad 寻找/v 。/w 目前/t ，/w 在/p 热心/a 市民/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 已/d 成功/a 联系/v 上/f 了/ule 其中/rz 的/ude1 [5/m 个人/n]/mq ，/w 他们/rr 分别/d 是/vshi ：/w [唐山/ns 建设/vn 集团/nis]/ntc 的/ude1 刘志强/nr 、/w [唐山市/ns 园林局/nis]/nt 陡河/nz [带状/n 公园/n]/nz 的/ude1 李勇/nr 、/w [中国/ns 北/f 车/n 集团/nis]/ntc [唐山/ns 轨道/n 客车/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 徐千里/nr 、/w [燕山/ns 大学/nis]/ntu 刚刚/d 毕业/v 的/ude1 大学生/nnt 白云鹏/nr ，/w 以及/cc [阳光/n 保险/n]/nz 的/ude1 李春辉/nr 。/w 这/rzv [几/d 人/n]/mq 分别/d 排/v 在/p 救人/vi 队伍/n 中/f 的/ude1 [2/m 至/p 6/m 名/q]/mq 。/w 但/c 令人/v 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 位于/v “/w 生命/n 链条/n ”/w 中/f 第一位/mq 的/ude1 救人/vn 英雄/n 目前/t 还/d 未/d 找到/v 。/w 为此/bl ，/w [唐山市/ns 文明办/nis]/nt 、/w 市/n 见义勇为/vl 协会/nis 联合/vd 发出/v 关于/p 寻找/v “/w 最/d 美/b 唐山/ns 生命/n 接力/vn 使者/nnt ”/w 活动/vn 的/ude1 倡议书/n ，/w 希望/v 借/v 热心/a 群众/n 的/ude1 慧眼/n ，/w 寻找/v 到/v 最后/f 一位/mq 参与/v 救助/vn 的/ude1 市民/n 。/w （/w 记者/nnt 李斌/nr ）/w 
