据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 作为/p 当下/d 强势/n 控制/v [日本/ns 国会/nis]/nt 的/ude1 最大/gm 政党/n ，/w 日本/ns 执政/vi 自民党/n 在/p 东京/nsf 召开/v 了/ule [第/m 81/m 次/qv]/mq [全国/n 代表大会/n]/nis 。/w 用/p 时/ng 近/a [5/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 大会/n 通过/p 了/ule 2014年/t 自民党/n 行动/vn 方针/n ，/w 并/cc 计划/n 在/p 全国/n 举行/v 对话/vn 集会/vn ，/w 向/p 实现/v 修改/vn 《/w 宪法/n 》/w 的/ude1 目的/n 更/d 近/a 一步/mq 。/w [日本/ns 自民党/n]/nt 的/ude1 方针/n 究竟/d 以/p 何种/r 面目/n 出炉/v ？/w 又/d 将/d 把/pba 日本/ns 带/v 向/p 多/a 远/a 的/ude1 方向/n ？/w 人民日报/nz 驻/v 日本/ns 记者/nnt 宋军国/nr 发/v 回/v 报道/vn ：/w 
[日本/ns 自民党/n]/nt 大会/n 每年/r 召开/v 一次/mq ，/w 这次/r 是/vshi 自民党/n 在/p 参众两院/n 都/d 占/v [绝对/d 优势/n]/nz 之后/f 的/ude1 首次/m 大会/n 。/w 因而/c 被/pbei 称为/v 更/d 能/v 表现/vn 2014/m 日本/ns 执政/vi 的/ude1 风向标/n 。/w 用/p [日本/ns 自民党/n]/nt 党首/n 、/w 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p 大会/n 上/f 的/ude1 致辞/vn ，/w 经济/n 与/cc 修宪/nz 将/d 成为/v 日本/ns 2014年/t 的/ude1 [两/q 大/a]/mq [主攻/vn 方向/n]/nz 。/w 关于/p 经济/n ，/w 安倍/nrf 是/vshi 这样/rzv 说/v 的/ude1 ：/w 继续/v 让/v [经济/n 复苏/vi]/nz 的/ude1 春风/n 吹遍/nz 全国/n ，/w 形成/v [良性/b 循环/vn]/nz 的/ude1 [经济/n 结构/n]/nz ，/w 以/p 推进/vi 日本/ns 经济发展/v ，/w 振兴/v [日本/ns 经济/n]/nz ，/w 提高/v 国民收入/n ，/w 扩大/v [消费/vn 市场/n]/nz 作为/p 自民党/n 和/cc 政府/nis 的/ude1 工作/vn 重点/n 。/w 
而/cc 关于/p 修宪/nz ，/w 修改/v 宪法/n 这/rzv 一/m 字眼/n 作为/p 自民党/n 的/ude1 2014/m 年度/n 中心/nis 工作/vn 目标/n 默然/z 写入/v 了/ule 《/w 自民党/n 2014年/t 行动/vn 方针/n 》/w 。/w 有/vyou 舆论/n 说/v ，/w 安倍/nrf 已经/d 决定/v 要/v 在/p 今年/t 完成/v 修宪/nz 。/w [日本/ns 自民党/n]/nt 的/ude1 修宪/nz 之/uzhi 路/n 是否/v 就此/d 正式/ad 展开/v 并/cc 一帆风顺/vl ？/w 日本/ns [资深/b 媒体人/nnd]/nnd 、/w 《/w [日本/ns 新华/n 侨报/nz]/nz 》/w 总编辑/nnt 蒋丰/nr 观察/v ，/w 安倍/nrf 并不/d 笃定/z ：/w 
蒋丰/nr ：/w 安倍晋三/nrj 意识到/v 想/v 在任/vn 期间/f 完成/v 修改/vn 宪法/n 已/d 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 了/ule ，/w 所以/c 最近/t 他/rr 也/d 几次/mq 表示/v ，/w 一方面/c 他/rr 是/vshi 要/v 在/p 修改/v 宪法/n 的/ude1 事情/n 上边/f 酝酿/v 出/vf 更大/d 的/ude1 舆情/n 的/ude1 范围/n ，/w 让/v 国民/n 来/vf 参与/v 进行/vn 讨论/v ，/w 让/v 自民党/n 往/p 各个/rz 地方/n 去/vf 派出/v 一些/mq 宣/nz 讲师/nnt ，/w 去/vf 继续/v 搞/v 一些/mq 对话/vn 集会/vn ，/w 去/vf 做/v 一些/mq 更大/d 的/ude1 宣传/vn 的/ude1 工作/vn 。/w 另外/c ，/w 他/rr 本人/rr 在任/v 期间/f 希望/v 能够/v 对/p 宪法/n 的/ude1 一些/mq 说明/v 和/cc 解释/v 来/vf 进行/vn 修改/v ，/w 今年/t [日本/ns 自民党/n]/nt 应该/v 在/p 修宪/nz 的/ude1 一些/mq 具体/a 的/ude1 方针/n 上/f ，/w 就是/v 在/p 宪法/n 的/ude1 说明/vn 跟/p 解释/v 上/f 会/v 有/vyou 一些/mq 更大/d 的/ude1 推动/vn 。/w 
尽管如此/dl ，/w 2014年/t ，/w 作为/p [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 迎来/v 两甲子/m 的/ude1 [120/m 周年/q]/mq ，/w 在/p 日本/ns 一直/d 存在/v 一种/mq 甲午年/t 是/vshi 日本/ns 利用/v 神力/n 改造/v 国运/n 的/ude1 重要/a 年份/n ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 甲午/t 之/uzhi 年/qt 有着/v 挥之不去/nz 的/ude1 天佑/nz 日本/ns 的/ude1 神奇/a 期待/v 。/w 在/p [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 作为/p 日本/ns 的/ude1 执政党/n ，/w 自民党/n 已经/d 非常/d 明显/a 地/ude2 要/v 彻底/ad 撕下/v 伪装/vn 和平/n 的/ude1 面纱/n 。/w 
