记者/nnt 18日/t 从/p 西藏/ns 官方/n 获悉/v ，/w 王拥军/nr 担任/v [中共/n 西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 。/w 
西藏自治区/ns [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 18日/t 上午/t 举行/v ，/w 王拥军/nr 以此/d 职务/n [出席/v 会议/n]/nz 。/w [西藏自治区/ns 人大/nis]/nt 主任/nnt 白玛赤林/nrf 在/p 主持/v 此间/rzs 会议/n 时/ng ，/w 特别/d 向/p 与会者/n 介绍/v ，/w 经/p 中央/n 决定/v ，/w 王拥军/nr 担任/v [西藏/ns 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 。/w 
目前/t ，/w 官方/n 尚未/d 披露/v 王拥军/nr 更多/ad 履历/n 。/w 据悉/v ，/w 王拥军/nr 此前/t 在/p 中纪委/nt 工作/vn 。/w 
2012年12月/t ，/w [中共/n 西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 原/b 副书记/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 金书波/nr 被/pbei 任命/v [中共中央/nt 纪委/nnt]/nt 驻/v [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q 纪检组/nis]/nt 组长/nnt 、/w [工业/n 和/cc 信息化/vn 部党组/nis]/nt 成员/nnt 。/w （/w 宗/vg 新/a ）/w 
