昨日/t ，/w [鄂州市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt [劳动/vn 监察/vn]/nz 支队/nis 透露/v ，/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 该市/r 大力/d 推进/vi 农民工/nnd 工资/n 清欠/nz 工作/vn ，/w 全年/n 受理/v [投诉/vn 举报/vn]/nz 案/ng [397/m 件/q]/mq ，/w 帮助/v [8303/m 名/q]/mq 农民工/nnd 催讨/v 工资/n [5735/m ./w 46/m 万元/q]/mq 。/w 
2013年/t 来/vf ，/w 鄂州市/ns 多次/mq 召开/v 农民工/nnd 工资/n 清欠/nz 联席会议/n ，/w 制定/v 和/cc 完善/v 了/ule 农民工/nnd 工资/n 清欠/nz 工作/vn 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz 和/cc [应急/vn 预案/n]/nz 。/w 8月10日/t 起/vf ，/w [鄂州/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 、/w 住/vi 建委/nis 、/w 公安局/nis 等/udeng 部门/n ，/w 联合/vd 排查/v [城际/b 铁路/n]/nz 及/cc 在/p 建/v [房地产/n 开发/vn 项目/n]/nz 支付/v 农民工/nnd 工资/n 情况/n ，/w 发现/v [13/m 家/q]/mq [用/p 人/n 单位/n]/nz 存在/v 拖欠/vn 工资/n 隐患/n ，/w 拖欠/v 工资/n 金额/n [1674/m ./w 4/m 万元/q]/mq ，/w 涉及/v 农民工/nnd [1012/m 人/n]/mq 。/w 11月20日/t 起/vf ，/w [鄂州市/ns 组织/n 专/a]/nt 班/n ，/w 专项/b 检查/v 全市/n 农民工/nnd [工资/n 支付/v]/nz 情况/n 。/w 该市/r 按照/p 《/w [劳动/vn 保障/vn 监察/vn 条例/n]/nz 》/w ，/w 严肃查处/v 了/ule 拖欠/v 工资/n 的/ude1 企业/n ，/w 并/cc 列入/v [劳动/vn 保障/vn]/nz 诚信/a 记录/v “/w 黑名单/n ”/w ；/w 对/p 列入/v 建筑/n 市场准入/n “/w 黑名单/n ”/w 的/ude1 企业/n ，/w 禁止/v 办理/vn 招投标/n 手续/n 。/w （/w 记者/nnt 杨念明/nr 、/w 通讯员/nnt 叶卫平/nr 、/w 严宝兰/nr ）/w 
