据/p 发改委/nis 网站/n 消息/n ，/w 近日/t ，/w [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 、/w 财政部/nt 等/udeng 12/m 部门/n 联合/vd 发布/v 文件/n ，/w 全面/ad 部署/vn 实施/v 信息/n 惠民/ns 工程/n ，/w 启动/v 信息/n 惠民/ns 十大/mq 专项/b [行动/vn 计划/n]/nz 。/w 计划/n 用/p 3年/t 左右/f 时间/n ，/w 通过/p 信息/n 惠民/ns 工程/n 实施/v ，/w 惠及/v 人群/n 超/v [10/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 促进/v [相关/vn 产业/n]/nz 发展/vn 及/cc [居民/n 消费/vn]/nz 超/v [万/d 亿元/q]/mq 。/w 
按照/p 国务院/nt 关于/p 促进/v 信息/n 消费/v [扩大/v 内需/n]/nz 的/ude1 工作/vn 部署/vn ，/w 近日/t ，/w [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 、/w 财政部/nt 、/w 教育部/nt 、/w 公安部/nto 、/w 民政部/nis 、/w 人/n 社/n 部/q 、/w [卫生/an 计生委/nis]/nt 、/w 食/v 药/n 总局/nis 等/udeng 12/m 部门/n 联合/vd 发布/v 文件/n ，/w 全面/ad 部署/vn 实施/v 信息/n 惠民/ns 工程/n ，/w 启动/v 信息/n 惠民/ns 十大/mq 专项/b [行动/vn 计划/n]/nz 。/w 
计划/n 用/p 3年/t 左右/f 时间/n ，/w 通过/p 信息/n 惠民/ns 工程/n 实施/v ，/w 惠及/v 人群/n 超/v [10/m 亿/m 人/n]/mq ，/w 促进/v [相关/vn 产业/n]/nz 发展/vn 及/cc [居民/n 消费/vn]/nz 超/v [万/d 亿元/q]/mq 。/w 实现/v [15/m 个/q]/mq 省/n 医保/n 跨省/d 即时/d 结算/vn ，/w 实现/v [100/m 个/q]/mq 地/ude2 市/n 就医/vi 一卡通/n 和/cc 病历/n 互/d 认/v 共享/vn ，/w 实现/v 超过/v [1/m 万/d 门/n]/mq [精品/n 课程/n]/nz 免费/vd 网上/s 开放/v ，/w 新增/v 1000万/m 就业/vn ，/w [突发/vn 事件/n]/nz 处置/v 速度/n 及/cc 准确率/n 提高/v 30%/m ，/w 在/p 试点/vn 地区/n 实现/v [养老/vn 机构/n]/nz 、/w 社区/n 和/cc 医院/nis 的/ude1 协同/vn 服务/vn ，/w 推动/v 药品/n 食品/n 网上/s 阳光/n 直/d 购/vg 。/w 在/p 一批/mq 信息/n 惠民/ns 示范/vn 城市/n 全面/ad 实现/v 市/n 、/w 区/n 、/w 街道/ns 、/w 社区/n [公共/b 服务/vn]/nz 系统/n [互联/vi 互通/v]/nz ，/w 以及/cc [行政/n 审批/vn]/nz 和/cc [公共/b 服务/vn]/nz 事项/n 的/ude1 在线/vn 办理/v 。/w 
实施/v 信息/n 惠民/ns 工程/n ，/w 就是/v 要/v 解决/vn 当前/t 体制/n 机制/n 和/cc 传统/n 环境/n 下/f 民生/n 服务/vn 的/ude1 突出/a 难题/n ，/w 建立/v 百姓/n 满意/v 、/w 方便/a 快捷/z 、/w 公平/a 普惠/nz 、/w 优质/b 高效/b 的/ude1 [公共/b 服务/vn 体系/n]/nz 。/w 
