昨/tg 从/p [湖北省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 获悉/v ，/w 今年/t 湖北省/ns 将/d 投入/v [128/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 用于/v 全省/n [电网/n 建设/vn]/nz ，/w 重点/n 解决/v [特高压/nz 电网/n]/nz 和/cc 配电网/n “/w 两头/n 薄弱/a ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 全省/n 农电/n 体制/n 也/d 将/d 进入/v 收官/v 阶段/n ，/w 形成/v 统一/vn 的/ude1 湖北/ns [电力/n 市场/n]/nz 。/w 
省/n 电力公司/nis 负责人/nnt 介绍/v ，/w 近年来/dl ，/w 我省/n [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 迅猛/a ，/w 用电/n 需求/n 旺盛/a ，/w “/w 十二五/m ”/w 前/f 三年/t 县域/n 用电量/n 年均/v 增速/n 10.57%/m ，/w 高/a 出/vf [全社会/nz 用电量/n]/nz 年均/v 增速/n 约/d [4/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 部分/n 农村/n 地区/n 用电量/n 大幅/d 攀升/v ，/w 农村/n 中/f [低压/n 配电/v]/nz 网/n “/w 卡脖子/vi ”/w （/w 供电/vn 容量/n 不够/a ）/w 、/w 低/a 电压/n 问题/n 突出/a 。/w 
2011年/t 以来/f ，/w 省/n 电力公司/nis 着力/vd 扩张/v 配电网/n “/w 毛细血管/nz ”/w ，/w [110/m 千伏/q]/mq 及/cc 以下/f [电网/n 建设/vn]/nz 投入/v 年均/v 增长/vn [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w 尤其/d 是/vshi 去年/t ，/w 中/f 低压/n [电网/n 建设/vn]/nz 投资/vn 占/v 比/p 73.5%/m ，/w 达到/v [70/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 创/v 历史/n 之/uzhi 最/d 。/w 
中/f 低压/n [电网/n 结构/n]/nz 的/ude1 改善/vn ，/w 释放/v 了/ule [县域/n 经济/n]/nz 活力/n 。/w 2013年/t ，/w 我省/n 县域/n 用电量/n 在/p [全社会/nz 用电量/n]/nz 中/f 占/v 比/p 由/p “/w 十一五/m ”/w 末/f 的/ude1 48.9%/m 提高/v 到/v 54.1%/m 。/w 
今年/t ，/w 丹江口/ns 、/w 兴山/ns 等/udeng 自/p 管/v 和/cc 代管/v [供电/vn 企业/n]/nz 将/d 上/f 划/v [国家/n 电网/n 公司/nis]/ntc ，/w 全省/n [102/m 个/q]/mq 县市/n 区/n 将/d 全部/m 由/p [国家/n 电网/n]/nz 直/d 供/vi 直/d 管/v ，/w 我省/n 将/d 首次/m 形成/v 统一/vn 的/ude1 [电力/n 市场/n]/nz ，/w 用电/n 需求/n 将/d 进一步/d 增大/v 。/w 省/n 电力公司/nis 将/d 开工/vi 建设/vn [110/m 千伏/q]/mq 及/cc 以上/f 线路/n [1199/m ./w 35/m 公里/q]/mq 、/w [变电/vn 容量/n]/nz [751/m ./w 9/m 万/d 千伏安/q]/mq ，/w 电网/n 投资/vn 继续/v 向/p 中/f 低压/n 电网/n 、/w 农村/n 电网/n 和/cc 低/a 电压/n 区域/n 倾斜/vi 。/w 
为/p 缓解/v [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 省/n 电力公司/nis 重点/n 推进/vi 雅安/ns 至/p 武汉/ns 等/udeng [3/m 条/q]/mq 特高压/nz [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 变/v 输煤/nz 为/p 输电/vn ，/w 将/d 西部/f [清洁/a 能源/n]/nz 输送/v 到/v 湖北/ns ；/w 继续/v 引入/v 新疆/ns 风电/nz ，/w 全额/n 吸纳/v [三峡/ns 地下/s 电站/nis]/nt 电量/n ，/w 促进/v 光伏/nz 、/w 生/v 物质/n 等/udeng [清洁/a 能源/n]/nz 快速/d 发展/vn ，/w 最大限度/nz 减少/v [环境/n 负荷/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 刘天纵/nr 、/w 通讯员/nnt 祝科/nr ）/w 
