昨晚/t 7时/t 许/v ，/w [湖北/ns 省长/nnt 王国生/nr 利用/v 两会/n]/nt 间隙/n ，/w 来到/v [武汉/ns 火车站/n]/nz 和/cc 杨春湖/nr 客运/n 中心/nis ，/w 检查/v 春运/n 安全/an 和/cc 运输/v 组织/n 工作/vn 。/w 王国生/nr 强调/v ，/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 要/v 进一步/d 强化/v [安全/an 生产/vn 意识/n]/nz ，/w 严格/ad 落实/v [安全/an 生产/vn]/nz 责任/n ，/w 切实/ad 抓好/v [食品/n 安全/an]/nz 、/w [消防/b 安全/an]/nz 、/w [交通/n 安全/an]/nz 、/w 生产/vn 安全/an 、/w [社会/n 秩序/n]/nz 安全/an 等/udeng 工作/vn ，/w 让/v 老百姓/n 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 新春佳节/nz 。/w 
随/p 武广高铁/nrf 通车/vi 而/cc 建成/v 启用/vn 的/ude1 [武汉/ns 火车站/n]/nz ，/w 进入/v 春运/n 以来/f 不断/d 加强/v [安全/an 生产/vn 检查/vn]/nz 管理/vn ，/w 给/p 广大/b 旅客/n 提供/v 了/ule 安全/an 的/ude1 出行/vn 环境/n 。/w 王国生/nr 来到/v 售票/vn 区/n 、/w 检票口/nz 、/w 候车室/n 和/cc 站台/n 查看/v 春运/n 情况/n 。/w 得知/v 当日/t 运送/v 旅客/n 6万余人次/m ，/w 每位/r 乘客/n 都/d 走/v 得/ude3 安全/an 顺畅/a ，/w 王国生/nr 点头/vi 表示/v 赞许/vn 。/w “/w 票/n 好/a 买/v ，/w 环境/n 又/d 好/a ，/w 我们/rr 感到/v 很/d 满意/v ！/w ”/w 来自/v 仙桃/ns 的/ude1 何锐/nr 、/w 何如/ryv 兄妹/n 在/p 广州/ns 工作/vn ，/w 刚好/d 在/p 杨春湖/nr 客运/n 中心/nis 候车/vn ，/w 兄妹/n 俩/m 高兴/a 地/ude2 向/p 王国生/nr 说/v 着/uzhe 内心/n 的/ude1 欢快/a 感受/v 。/w 作为/p 与/cc [武汉/ns 火车站/n]/nz 配套/vn 的/ude1 换乘/vn 中心/nis ，/w 杨春湖/nr 客运/n 中心/nis 与/cc [武汉/ns 火车站/n]/nz 实现/v 无缝/b 换乘/v ，/w 到达/v 武汉站/nz 的/ude1 旅客/n 出/vf 站/vi 后/f 只需/v 走/v 不到/v [100/m 米/q]/mq ，/w 就/d 可/v 在/p 此/rzs 换乘/v [长途/b 客车/n]/nz 到/v 全省/n 各地/rzs 。/w 怎样/ryv 防范/v 司机/nnt [疲劳/an 驾驶/v]/nz ？/w 站/vi 内/f [消防/b 设施/n]/nz 是否/v 完好/a ？/w 安全/an 宣传/vn 如何/ryv 让/v 旅客/n 简明/a 易懂/a ？/w 节假日/t 客运/n 高峰/n 怎样/ryv 分流/vi ？/w 王国生/nr 问/v 得/ude3 仔细/ad ，/w 车站/n 管理者/nnt 答/v 得/ude3 认真/ad 。/w 
王国生/nr 在/p 检查/vn 中/f [反复/d 强调/v]/nz ，/w 春节/t 即将/d 来临/vi ，/w 人流/n 、/w 车流/n 、/w 物流/n 增多/v ，/w 工矿企业/n 停工/vi 复/dg 产/v 交替/d 、/w [烟花/n 爆竹/n]/nz 燃放/v 集中/vn ，/w 雨雪/n 和/cc [雾霾/nz 天气/n]/nz 时有发生/vl ，/w 这些/rz 都/d 对/p [安全/an 生产/vn]/nz 带来/v [严峻/a 考验/vn]/nz 。/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 务必/d 要/v 时刻/n 绷紧/nz [安全/an 生产/vn]/nz 这/rzv 根弦/nz ，/w 扎实/a 做好/v 节假日/t 期间/f 的/ude1 各项/r 安全/an 工作/vn 。/w 一/m 要/v 集中/vn 开展/v [安全/an 生产/vn]/nz 大/a 检查/vn ，/w 坚持/v [党政/n 领导/n]/nnt 带队/vi 督查/vn 、/w [职能/n 部门/n]/nz 专项/b 检查/vn 和/cc [专家/nnt 指导/vn]/nz 检查/v 相结合/nz ，/w 结合/v 正在/d 开展/v 的/ude1 热力/n 、/w 燃气/n 、/w 石油/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 管道/n 检查/vn ，/w 认真/ad 查找/v [事故/n 隐患/n]/nz ，/w 确保/v 节前/f [安全/an 生产/vn 检查/vn]/nz 不/d 走过场/vi 。/w 二/m 要/v 以/p [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 为/p 重点/n ，/w 扎实/a 做好/v 春运/n 工作/vn 。/w 加强/v 对/p 险/ng 路/n 险段/n 、/w 山区/n 道路/n 、/w 农村/n 渡口/n 的/ude1 巡查/vn ，/w 加大/v 对/p 长途/b 客运/n 汽车/n 的/ude1 监管/vn 力度/n ，/w 严厉打击/v “/w [三/m 超/v 一/d 疲劳/an]/nz ”/w 等/udeng 违法/vn 违规/vn 驾驶/v 行为/n 。/w 气象/n 、/w 交通/n 、/w 公安/n 等/udeng 部门/n 要/v 及时/ad 做好/v 天气/n 、/w 班次/n 等/udeng 方面/n [信息/n 发布/v]/nz 工作/vn ，/w 为/p 旅客/n 出行/vi 搞好/v 服务/vn ，/w 引导/v 旅客/n 安全/an 出行/vi 。/w 三/m 是/vshi 要/v 加强/vn 应急/vn 值守/nz 和/cc [突发/vn 事件/n]/nz 信息/n 报送/v ，/w 落实/v 好/a 各类/r [应急/vn 预案/n]/nz 。/w 对/p [突发/vn 事件/n]/nz 要/v 反应/vn 迅速/ad ，/w 处理/vn 及时/ad 。/w 四/m 要/v 严格/ad 落实/v 企业/n [安全/an 生产/vn]/nz 主体/n 责任/n 、/w 党委/nis 和/cc 政府/nis 属/v 地/ude2 管理/v 责任/n 、/w 行业/n [主管/vn 部门/n]/nz 监管/v 责任/n ，/w 对/p [安全/an 生产/vn]/nz 责任事故/n 问责/nz 、/w 追责/nz 要/v 严/a ，/w 始终保持/v 对/p [安全/an 生产/vn]/nz 的/ude1 高压/n 态势/n 。/w 
省政府/n 秘书长/nnt 王祥喜/nr ，/w 省/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 、/w 省/n 安监局/nis [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 检查/vn 。/w （/w 记者/nnt 蔡朝阳/nr ）/w 
