吴亦凡/nr （/w Kris/x ）/w ，/w 1990年11月6/t 日出/vi 生于/v 中国/ns 广东省/ns 广州市/ns ，/w 隶属于/v 韩国/nsf 最大/gm [造星/nz 工厂/nis]/nz SM/x 公司/nis 。/w 2007年/t 通过/p S/x ./w M/x ./w GlobalAuditionCANADA/x 进入/v 公司/nis ，/w 在/p 练习生/nnt 期间/f 参与/v 了/ule [少女/n 时代/n]/nz 台湾/ns [二/m 巡/vg]/mq 录像/n 的/ude1 拍摄/vn 。/w 2012年2月16日/t 以/p EXO/x 组合/vn 成员/nnt 之一/rz 的/ude1 身份/n 出道/vi ，/w 为/p 主攻/v 华语/nz 地区/n 的/ude1 EXO/x -/w M/x 队长/nnt 。/w 在/p 队/n 内/f 担当/v 队长/nnt 、/w RAPPER/x ，/w 语言/n 担当/v 。/w 精通/v 普通话/n 、/w 英语/nz 、/w 韩语/n 、/w 粤语/n [四/m 种/q]/mq 语言/n 。/w 且/c 以/p 其/rz 帅气/a 的/ude1 外貌/n 、/w 霸气/an 的/ude1 台风/n 、/w 极/d 具/vg 亲和力/n 的/ude1 性格/n 和/cc 酷/ag 帅/ng 的/ude1 风格/n 获得/v 了/ule 众多/a 粉丝/nf 的/ude1 喜爱/vn 。/w 
