《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 1月20日/t 报道/v 称/vn ，/w 日/b 印/b 两国/mq 政府/nis 将/d 落实/v 在/p 南亚/ns 、/w 东盟/ns (/w ASEAN/x )/w 之间/f 构建/v 运输网/n 的/ude1 “/w 亚洲/ns 经济/n 走廊/n 构想/vn ”/w 。/w 两国/mq 着眼/vi 2015/m 年底/f 东盟/ns [经济/n 共同体/nis]/nz 成立/vi ，/w 将/d 建设/v 道路/n 和/cc 港湾/n ，/w 从而/c 激活/v 零部件/n 和/cc 产品/n 的/ude1 往来/vn ，/w 促进/v 地区/n 的/ude1 经济发展/v 。/w 日本/ns 此举/rzv 的/ude1 另一个/mq 目的/n 是/vshi 提高/v 其/rz 在/p 当地/s 的/ude1 影响力/n ，/w 以/p 对抗/v 中国/ns 。/w 
[印度/nsf 政府/nis]/nt 相关/vn 人士/n 透露/v 了/ule 该/rz 构想/vn 。/w 本月/r 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 将/d 在/p 新德里/nsf 与/cc 印度/nsf 首相/nnt 举行/v 首脑/nnt 会谈/vi ，/w 确认/v 共同/d 推进/vi 项目/n 。/w 
《/w 日/b 经/p 新闻/n 》/w 报道/v 称/vn ，/w 亚洲/ns 经济/n 走廊/n 包括/v 连接/vn 印度/nsf 、/w 孟加拉国/nsf 、/w 缅甸/ns 和/cc 泰国/nsf 的/ude1 “/w 东西/n 走廊/n ”/w 以及/cc 横跨/v 印度/nsf 南部/f 、/w 尼泊尔/nsf 和/cc 不丹/nsf 的/ude1 “/w 南北/f 走廊/n ”/w 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 将/d 汇总/v 相关/vn [6/m 国/n]/mq 的/ude1 要求/n 。/w 主干线/n 道路/n 的/ude1 修缮/vn 和/cc [桥梁/n 建设/vn]/nz 方面/n ，/w [国际/n 协力/d 机构/n]/nt (/w JICA/x )/w 已/d 开始/v 启动/vn 调查/vn ，/w 日本/ns 计划/n 最快/d 从/p 2014/m 年度/n 开始/v 提供/v 日元/n 贷款/n 。/w 港湾/n 的/ude1 调查/vn 也/d 将/d 于/p 近期/t 启动/v 。/w 
南亚/ns 拥有/v 约/d [16/m 亿/m 人口/n]/mq ，/w 但/c 印度/nsf 东北部/f 到/v 缅甸/ns 的/ude1 道路/n 等/udeng [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 滞后/v ，/w 地区/n 内/f 的/ude1 贸易量/nz 非常/d 少/a 。/w 亚洲/ns 经济/n 走廊/n 建成/v 后/f ，/w 泰国/nsf 生产/vn 的/ude1 [汽车/n 零部件/n]/nz 可/v 通过/p 陆路/n 运输/vn 到/v 印度/nsf 国内/s 将/d 成为/v 可能/v 。/w （/w 王欢/nr ）/w 
