今日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v [江苏省/ns 两会/n]/nt 午餐/n 安排/v [庆丰/nz 包子/nf]/nz ，/w 所/usuo 配/v 图片/n 中/f ，/w 餐桌/n 上/f 有/vyou [一/d 笼/ng 包子/nf]/nz ，/w 旁边/f 菜/n 牌/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz ”/w [四/m 个/q]/mq 字/n 。/w 
[庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 官网/n 显示/v ，/w 江苏省/ns 并/cc 无/v 分店/nis ，/w 而/cc [媒体/n 报道/v]/nz 却/d 称/v 江苏/ns 的/ude1 “/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz ”/w 与/cc 之前/f 习/v 总书记/nnt 所/usuo 吃/v 的/ude1 一样/uyy 。/w 
对此/d ，/w [江苏省/ns 政协/nis 新闻处/nis]/nt 相关/vn 人士/n 称/v 该/rz “/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz ”/w 并非/v 会议/n 配备/v 的/ude1 午餐/n ，/w 也/d 不是/c [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 的/ude1 包子/nf ，/w 而是/c 酒店/nis 餐厅/nis 自制/v 包子/nf 并/cc 取名/v 为/p “/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz ”/w 。/w 他/rr 称/v ，/w [政协/nis 会议/n]/nz 标准/n 午餐/n 为/p 自助餐/n ，/w “/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 是/vshi 从/p 北京/ns 运/v 过来/vf 的/ude1 呢/y ？/w ”/w 
[媒体/n 报道/v]/nz 显示/v ，/w 该/rz “/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz ”/w 出自/v [南京/ns 华东/ns 饭店/nis]/ntch 。/w 记者/nnt 以/p 顾客/n 名义/n 电话/n 询问/v 时/ng ，/w 饭店/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 包子/nf 是/vshi 厨房/n 做/v 的/ude1 ，/w 以后/f 有/vyou 没有/v “/w 需要/v 问/vn 厨房/n ”/w 。/w [另一/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 则/d 称/v ，/w “/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz ”/w 仅/d 昨天/t 中午/t 提供/v ，/w 从/p 今天/t 起/vf 已经/d 没有/v 了/ule 。/w 
据/p 了解/v ，/w [华东/ns 饭店/nis]/ntch 为/p 此次/rz [江苏省/ns 两会/n]/nt 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 驻地/n 。/w 今日/t 中午/t ，/w 一名/mq 参与/v 两会/n 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 称/v ，/w 自己/rr 并未/d 在/p 其他/rzv 饭店/nis 看见/v 过/uguo 有/vyou “/w [庆丰/nz 包子/nf]/nz ”/w 。/w (/w 记者/nnt 胡涵/nr )/w 
