原/b 标题/n ：/w 外卖/nz 包子/nf 便宜/a 了/ule 堂/ng 食/v 包子/nf 没/d 降价/vi 
针对/p 媒体/n 昨日/t 关于/p “/w [天津/ns 狗/n 不理/v]/nf 降价/vi 50%/m ”/w 的/ude1 报道/vn ，/w [天津/ns 狗/n 不理/v]/nf 集团/nis 相关/vn 负责人/nnt 耿静/nr 昨天/t 在/p 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 称/v 外界/n 对此/d 有/vyou 误读/v ，/w 狗/n 不理/v 堂/ng 食/v 的/ude1 包子/nf 并未/d 降价/vi 。/w 
耿静/nr 确认/v ，/w 狗/n 不理/v 正在/d 天津/ns 通过/p 增设/v 外卖/nz 窗口/s 、/w 建立/v 便民店/nis 、/w 走进/v 社区/n 等/udeng 手段/n ，/w 让/v 百姓/n 吃/v 到/v “/w 大众化/vi ”/w 的/ude1 [狗/n 不理/v 包子/nf]/nf 。/w 这些/rz 外卖/nz 渠道/n 的/ude1 包子/nf 每斤/nz [30/m 个/q]/mq ，/w 定价/n [48/m 元/q]/mq ，/w 折合/v [1/m ./w 6/m 元/q]/mq 一个/mq 。/w 
“/w 但/c 这/rzv 并不/d 意味着/v 餐厅/nis 的/ude1 包子/nf 降价/vi 。/w ”/w 耿静/nr 表示/v ，/w 目前/t 狗/n 不理/v 直营/vn 餐厅/nis 的/ude1 包子/nf 是/vshi [46/m 元/q]/mq 一/m 笼/ng ，/w 共/d [8/m 个/q]/mq ，/w 包子/nf 大小/n 和/cc 外卖/nz 包子/nf 差不多/al ，/w 但/c 选择/v 的/ude1 食材/n 以及/cc 服务/v 方面/n 都/d 不/d 一样/uyy 。/w “/w 餐厅/nis 里/f 堂/ng 食/v 的/ude1 包子/nf ，/w 面粉/nf 都/d 是/vshi 从/p 加拿大/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 进口/vn 的/ude1 麦心粉/nz ，/w 肉馅/n 也/d 是/vshi 由/p 精选/v 特定/b 部位/n 的/ude1 肉/n 制作/v 而/cc 成/v ，/w [餐厅/nis 服务员/nnt]/nz 还/d 提供/v 特色/n 快板/n 讲解/v 等/udeng 服务/vn 。/w ”/w 耿静称/nr ，/w 这些/rz 在/p 外卖/nz 渠道/n 都/d 享受/v 不到/v 。/w 
耿静/nr 同时/c 表示/v ，/w 由于/p 狗/n 不理/v 的/ude1 [中央/n 厨房/n]/nz 目前/t 无法/v 辐射/vn 到/v 北京/ns 市场/n ，/w 因此/c 其/rz 在/p [京/b 直营店/nis]/nt 还/d 无法/v 开设/vn 外卖/nz 窗口/s 。/w （/w 记者/nnt 胡笑红/nr ）/w 
