在/p 经历/n [北京/ns 电视台/nis]/nt “/w 联合/vd 封杀/v ”/w 风波/n 后/f ，/w [昨天/t 下午/t]/nz 郭德纲/nr 终于/d 现身/v ，/w 以/p 主持人/nnt 身份/n 参加/v [天津/ns 卫视/n]/nz 原创/b 现代/ntc 戏曲/n 真人秀/nz 节目/n 《/w 国色天香/al 》/w 的/ude1 开播/v 发布会/n 。/w 在/p 接受/v [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 面对面/dl 专访/v 时/ng ，/w 郭德纲/nr 称/v ，/w 节目/n 减少/v 是因为/c 忙/v 其他/rzv 事/n ，/w 自己/rr 主动/ad 给/p 推/v 了/ule 。/w 
又/d 上/f 电视/n 当/p 主持/v “/w 关系/n 好/a ，/w 就/d 接/v 了/ule ”/w 
去年/t 年底/f ，/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 发出/v “/w 联合/vd 封杀/v 郭德纲/nr ”/w 的/ude1 建议/n ，/w 关于/p 郭德纲/nr 能否/v 再/d 亮相/vi 各/rz 大/a 卫视/n 节目/n ，/w 就/d 成/v 了/ule 热/a 题/n 。/w 短短/z 一个/mq 多/a 月/n 之后/f ，/w 郭德纲/nr 就/d 宣告/v “/w 复出/v ”/w ，/w 说/v 到/v 接/vn 下/f 《/w 国色天香/al 》/w 的/ude1 主持/vn ，/w 郭德纲/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 天津人/nz ，/w 跟/p [天津/ns 卫视/n]/nz 向来/d 关系/n 很好/ad ，/w 所以/c 就/d 接/v 了/ule 。/w 另外/c 这个/rz 节目/n 涉及/v [传统/n 艺术/n]/nz ，/w 我/rr 现在/t 就/d 喜欢/vi 干点/nz 自己/rr 懂/v 的/ude1 。/w ”/w 
对于/p 去年/t 电视/n 工作/vn 大量/m 减产/v ，/w 外界/n 与/cc 郭德纲/nr 的/ude1 口碑/n 不/d 佳/a 联系/v 在/p 一块/s ，/w 不过/c 郭德纲/nr 却说/v 是/vshi 自己/rr 主动/ad 在/p 往/p 外推/gm ：/w “/w 去年/t 忙着/v 拍戏/vi ，/w 另外/c 德云社/nz 在/p 南京/ns 、/w [西安/ns 开/v 分社/nis]/nt ，/w 确实/ad 没/d 时间/n 。/w 好/a 多/a 节目/n 找上门/vi 都/d 给/p 推/v 了/ule ，/w 忙/v 不/d 过来/vf 。/w ”/w 
再说/c “/w 被/pbei 封杀/v ”/w “/w 哪/ry 知/v 写诗/vi 这么/rz 大/a 罪过/n ”/w 
当/p 记者/nnt 提到/v 关于/p “/w 封杀/v ”/w 的/ude1 事情/n ，/w 郭德纲/nr 笑眯眯/z 地/ude2 说/v ：/w “/w 过去/vf 了/ule 这/rzv 事儿/n ，/w 很多/m 事儿/n 你/rr 回头/vi 想/v ，/w 你/rr 五年前/t 跟/p 人/n 吵过/nz 一架/mq ，/w 现在/t 回头/vi 看/v 你/rr 可能/v 觉得/v 那/rzv 架/qv 吵得/nz 没意思/a 了/ule 。/w 对于/p 我/rr 来说/uls ，/w 做/v 艺人/nnt 的/ude1 就是/v 这样/rzv ，/w 风口浪尖/n 上/f ，/w 经常/d 会/v 有/vyou 事儿/n 。/w 我/rr 天天/d 写诗/vi ，/w 哪/ry 知道/v 写诗/vi 还有/v 这么/rz 大/a 的/ude1 罪过/n 。/w 得了/vi ，/w 事儿/n 都/d 过去/vf 了/ule ，/w 过年/vi 了/ule 说/v 点/qt 高兴/a 的/ude1 吧/y 。/w ”/w 
力挺/nz 冯小刚/nr “/w 没/d 参加/v 春晚/n 终审/n ”/w 
眼见/v 春晚/n 在即/vi ，/w 记者/nnt 话题/n 从/p 春节/t 怎么/ryv 过/uguo 开始/v ，/w 聪明/a 的/ude1 老/a 郭/nz 直接/ad 跳到/vf 了/ule 年/qt 后/f ：/w “/w 初三/n 、/w 初四/t 就/d 开始/v 演出/vn 了/ule ，/w 我们/rr 德云社/nz 刚/d 演出/vn 完/vi ，/w 就/d 来/vf 主持/v 《/w 国色天香/al 》/w 了/ule ，/w 过年/vi 跟/p 家人/n 一起/s ，/w 开心/a 地/ude2 过年/vi 。/w ”/w 
至于/p 对/p 好友/n 冯小刚/nr 掌/n 镜/ng 春晚/n 有/vyou 什么/ry 期待/v ，/w 郭德纲/nr 也/d 全/a 是/vshi 赞美/v 之/uzhi 词/n ：/w “/w 我/rr 很/d 看好/v 冯导/nr 的/ude1 春晚/n ，/w 肯定/v 很/d 接地气/nz 。/w ”/w 到底/d 上/f 不/d 上/f 春晚/n ，/w 郭德纲/nr 跟/p 记者/nnt 耍/v 起/vf 嘴皮子/n ：/w “/w 你/rr 能/v 保密/vn 吗/y ？/w ”/w “/w 能/v 呀/y ！/w ”/w “/w 那/rzv 我/rr 也/d 能/v 。/w ”/w 不过/c 笑/v 过/uguo 之后/f ，/w 郭德纲/nr 倒是/d 交/v 了/ule 点儿/q 底/f ，/w 的确/d 没/d 参加/v 春晚/n 终审/n ，/w 看来/v 亮相/vn 春晚/n 是/vshi 没戏/vi 了/ule 。/w “/w 我/rr 哪儿/rys 参加/v 终审/n 了/ule ？/w 你们/rr 不是/c 上/f 中央台/n 门口/s 堵/v 我/rr 没/d 堵着/nz 。/w 我/rr 跟/p 你/rr 这么/rz 说/v 啊/y ，/w 知道/v 的/ude1 别/d 全/a 说/v ，/w 听见/v 的/ude1 别/d 全信/nz 。/w 作为/p 艺人/nnt 来说/uls ，/w 在/p 哪个/ry 场合/n 都/d 是/vshi 为人民服务/v ，/w 没有/v 太大/d 的/ude1 区别/n 。/w ”/w 
