2013年/t ，/w 一部/mq 新的/a 地方性/n 水/n 法/n —/w —/w 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 进入/v [立法/vn 程序/n]/nz 。/w 与/cc 过去/vf 不同/a 是/vshi ，/w 这部/r 条例/n 草案/n ，/w 整个/b 起草/v 过程/n 有/vyou [20/m 多/a 万/d 人/n]/mq 参与/v 其中/rz 。/w 到底/d 是/vshi 什么/ry 原因/n ，/w 激起/v 了/ule 大家/rr 广泛/a 参与/v 的/ude1 积极性/n ，/w 这部/r 条例/n 又是/c 如何/ryv 立/v 的/ude1 呢/y ？/w 
2014年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 立法/vn 调研/v 人员/n 来到/v 潜江市/ns [竹根/nz 滩/ng 镇/n]/ns 董滩村/ns 。/w 当/p 跟/p 村民/n 聊/v 起/vf 附近/f 的/ude1 河水/n 时/ng ，/w 大家/rr 忧心忡忡/vl 。/w 
潜江市/ns [竹根/nz 滩/ng 镇/n]/ns 董滩村/ns [9/m 组/n]/mq 村民/n 说/v ，/w 以前/f 吃/v 河里/s 的/ude1 水/n ，/w 现在/t 吃/v 不得/vi 了/ule 啊/y ，/w 菜/n 不能/v 淘/v 了/ule ，/w 衣服/n 也/d 不能/v 洗/v 了/ule 。/w 我们/rr 去/vf 卖菜/v 别人/rr 都/d 不要/d 。/w 别人/rr 说/v 你/rr 的/ude1 （/w 菜/n )/w 有毒/vn ，/w 董滩/nr 的/ude1 （/w 菜/n ）/w 有/vyou 污染/vn 有毒/vn 。/w 
自家/rr 园子/n 里/f 种/q 出来/vf 的/ude1 菜/n 为什么/ryv 有毒/vn 呢/y ？/w 村民/n 说/v ，/w 距离/n 董滩村/ns 不到/v [100/m 米/q]/mq 的/ude1 [晋/b 煤/n 金/b 华润/nr 化工厂/nis]/nt ，/w 一直/d 在/p 向/p 村边/s 的/ude1 通顺河/nz 排污/vn 水/n 。/w 
潜江市/ns [竹根/nz 滩/ng 镇/n]/ns 董滩村/ns [9/m 组/n]/mq 村民/n 说/v ，/w 这个/rz 厂/n [全部/m 排/v]/mq 在/p 里面/f ，/w 全部/m 污染/vn 排/v 在/p 里面/f ，/w 那/rzv 头/n 到处/d 是/vshi 洞洞/nz ，/w 全部/m 是/vshi 洞洞/nz 往/p 这边/rzs 排/v 。/w 
“/w 水/n 法/n [十/m 问/v]/mq ”/w ：/w 《/w 条例/n 》/w 如何/ryv 立/v ？/w -/w -/w -/w -/w -/w 调研组/nis 暗访/vn 找/v 问题/n 
顺着/p 指引/vn ，/w 找到/v 了/ule 村民/n 说/v 的/ude1 排污口/n ，/w 但/c 奇怪/v 的/ude1 是/vshi ，/w 这些/rz 排污口/n 只有/c 一个/mq 往/p 外排/nz 。/w 难道/d 村民/n 说错/nz 了/ule ？/w 当天/t 晚上/t ，/w 调研/v 人员/n 在/p 排污口/n 先后/d 进行/vn 了/ule 两次/mq 河水/n 取样/vn 。/w 
立法/vn 调研/v 人员/n 在/p 现场/s 取水/v ，/w 这/rzv 瓶/n 水/n 比较/d 清澈/a 透明/a 。/w 但/c 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq 多/a 钟/n 从/p 排污口/n 取出/v 来/vf 的/ude1 水/n ，/w 明显/a 看得/v 出来/vf 水质/n 比较/d 浑浊/a ，/w 色泽/n 上面/f 就/d 非常/d 明显/a 了/ule 。/w 
