近日/t ，/w 人/n 社/n 部/q 副部长/nnt 、/w [全国/n 总工会/nis]/nt 副主席/nnt 邱小平/nr 率/v 联合/vn 督查/v 组/n 来/vf 鄂/b 开展/v 保障/vn 农民工/nnd [工资/n 支付/v]/nz 工作/vn 专项/b 督查/vn ，/w 并/cc 抽查/vn 了/ule 武汉/ns 、/w 黄石/ns 部分/n 单位/n 的/ude1 农民工/nnd [工资/n 支付/v]/nz 情况/n 。/w 17日/t ，/w 湖北/ns 副省长/nnt 梁惠玲/nr 与/cc 督查/v 组/n 一行/n [交换/v 意见/n]/nz 。/w 
在/p 听取/v 了/ule 湖北省/ns [工作/vn 汇报/vn]/nz 后/f ，/w 邱小平/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 湖北/ns 在/p 农民工/nnd 工资/n 防/v 欠/v 清欠/nz 方面/n 所/usuo 做/v 的/ude1 工作/vn 和/cc 取得/v 的/ude1 成效/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 春节/t 来临/vi ，/w 清欠/nz 工作/vn 要/v 再接再厉/vl ，/w 不能/v 松懈/a ，/w 要/v 落实/vn 用/p 人/n 企业/n 支付/v 工资/n 的/ude1 责任/n ，/w 落实/v 总承包/nz 单位/n 的/ude1 责任/n ，/w 落实/v 政府部门/n 的/ude1 责任/n ，/w 加强/v [长效/b 机制/n]/nz 建设/vn ，/w 探索/v 从/p 根源/n 上/f 解决/v 欠薪/nz 问题/n 的/ude1 方法/n ，/w 全力/d 维护/v 农民工/nnd 利益/n 。/w 
梁惠玲/nr 表示/v ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 历来/d 高度/d 重视/v 保障/vn 劳动者/n 合法/a 报酬/n 权益/n ，/w 从/p [组织/n 领导/n]/nz 、/w 工作/vn 格局/n 、/w 执法/vn 队伍/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 给予/vn 了/ule [充分/ad 保障/vn]/nz ，/w 基本/a 形成/v 了/ule 一系列/b 预防/v 和/cc 解决/v 农民工/nnd 工资/n 拖欠/v 的/ude1 工作/vn 机制/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 将/d 按照/p 督查/v 组/n 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 和/cc 工作/vn 要求/n ，/w 针对/p 当前/t 农民工/nnd 工资/n 防/v 欠/v 清欠/nz 工作/vn 出现/v 的/ude1 新/a 情况/n 、/w 新问题/nz ，/w 进一步/d 加大/v 工作/vn 力度/n 、/w [创新/vi 工作/vn 机制/n]/nz ，/w 切实/ad 维护/v 广大/b 农民工/nnd 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 曾莉/nr 、/w 通讯员/nnt 黄励/nr 、/w 柳卫平/nr ）/w 
