丈夫/n 被/pbei 纪委/nnt 带走/v 调查/vn ，/w 王/n 女士/n 想/v 疏通/vn 关系/n 让/v 丈夫/n 获释/vi ，/w 结果/n 被/pbei 北京/ns 华声/nz 国际/n 记者/nnt 俱乐部/nis 有限公司/nis 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 任鹏宇/nr 骗走/nz [1460/m 万元/q]/mq 。/w 经/p 催/v 要/v ，/w 对方/n 退回/v [650/m 万元/q]/mq 。/w 记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 市/n [二/m 中/f]/mq 院/n 一审/b 以/p 诈骗罪/n 判处/v 任鹏宇/nr 无期徒刑/n 。/w 
自述/n 经历/n 
为/p 捞/v 老公/n 损失/n 810万/m 
据/p 王/n 女士/n 陈述/v ，/w 2011年12月27日/t ，/w 丈夫/n 张某/nz 被/pbei [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 以/p 协助/v 调查/vn 为/p 名/q 带走/v ，/w 一直/d 没有/v 消息/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 她/rr 一直/d 想/v 托人/v 打听/v 打听/v 消息/n 。/w 
2012年3月/t ，/w 有人/r 给/p 王/n 女士/n 推荐/v 了/ule 一个/mq 叫/vi 任鹏宇/nr 的/ude1 男子/n ，/w 称/v 对方/n 与/cc 安徽省/ns 的/ude1 领导/n 很/d 熟/a 。/w 此/rzs 后/f ，/w 王/n 女士/n 来到/v 北京/ns 与/cc 任鹏宇/nr 见面/vi ，/w 对方/n 的/ude1 名片/n 上/f 写/v 着/uzhe 华声/nz 国际/n 记者/nnt 俱乐部/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 、/w 总编辑/nnt 。/w 同年/d 3月14日/t ，/w 任鹏宇/nr 致电/v 王/n 女士/n ，/w 说/v 可以/v 疏通/vn 关系/n 让/v 纪委/nnt 放/v 人/n ，/w 但/c 需要/v [900/m 万元/q]/mq 。/w 王/n 女士/n 答应/v 了/ule ，/w 当晚/t 筹/v 到/v [100/m 万元/q]/mq 现金/n 给/p 了/ule 任鹏宇/nr ，/w 之后/f 又/d 给/p 了/ule 任鹏宇/nr [445/m 万元/q]/mq 。/w 几天后/nz ，/w 任鹏宇/nr 约/d 王/n 女士/n 见面/vi ，/w 说/v 他/rr 已/d 去/vf 过/uguo 纪委/nnt ，/w 张某/nz 的/ude1 事情/n 不大/d ，/w 让/v 她/rr 赶快/d 把/pba [900/m 万元/q]/mq 都/d 给/p 了/ule ，/w 只要/c 钱/n 到位/vi 马上/d 放/v 人/n ，/w 还/d 让/v 她/rr 到/v 合肥/ns ，/w 把/pba [400/m 万元/q]/mq 存入/v “/w [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 的/ude1 妹妹/n ”/w 的/ude1 账户/n ，/w 王/n 女士/n 都/d 照做/v 。/w 
捞/v 人/n 手段/n 
自称/v 记者/nnt 找/v 纪委/nnt 说/v 案/ng 
2012年10月25日/t ，/w 警方/n 在/p 位于/v 东城区/ns 的/ude1 华声/nz 国际/n 记者/nnt 俱乐部/nis 将/d 任鹏宇/nr 抓获/v 归案/vi 。/w 经查/nz ，/w 1965年1月/t 出生/vi 的/ude1 任鹏宇/nr 是/vshi 黑龙江/ns 人/n ，/w [大学/nis 文化/n]/nz ，/w 北京/ns 华声/nz 国际/n 记者/nnt 俱乐部/nis 有限公司/nis [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 。/w 
[安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 一名/mq 王姓/nz 主任/nnt 证言/n ，/w 在/p 办理/v 张某/nz 案/ng 过程/n 中/f ，/w 任鹏宇/nr 自称/v 是/vshi 张某/nz 的/ude1 家属/n 。/w 2012年4月/t ，/w 王主任/nr 手机/n 接到/v 一个/mq 北京/ns 的/ude1 号码/n ，/w 对方/n 自称/v 新华社/nt 记者/nnt ，/w 是/vshi 张某/nz 老婆/n 的/ude1 哥哥/n ，/w 想/v 了解/vn 张某/nz 案/ng 的/ude1 情况/n 。/w 王主任/nr 说/v ，/w 他/rr 听/v 任鹏宇/nr 说/v 是/vshi 新华社/nt 的/ude1 记者/nnt ，/w 就/d 注意/v 了/ule 一下/mq ，/w 并/cc 在/p 单位/n 门口/s 见/v 了/ule 对方/n 。/w 
王主任/nr 说/v ，/w 他/rr 告诉/v 任鹏宇/nr ，/w 张某/nz 涉嫌/v 非法/b 买卖/v 国家/n 土地/n ，/w 希望/v 家属/n 配合/v 工作/vn 。/w 10/m 天后/nz ，/w 任鹏宇/nr 突然/ad 打电话/vi 说/v 在/p 其/rz 单位/n [二/m 楼/n]/mq ，/w 他/rr 当时/t 很/d 惊讶/a ，/w 他们/rr 单位/n 要/v 经过/p [两/q 道/qv]/mq 岗/n 才能/n 到/v [二/m 楼/n]/mq ，/w 就/d 一边/d 叫/vi 人/n 查/v 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 一边/d 过去/vf 应付/v 任鹏宇/nr 。/w 任鹏宇/nr 说/v ，/w 张某/nz 的/ude1 妻子/n 王/n 女士/n 在/p 外边/f 很/d 辛苦/a ，/w 张某/nz 案/ng 能/v 不能/v 尽快/d 有/vyou 个/q 结果/n ，/w 王主任/nr 当时/t 称/v ，/w 希望/v 家属/n 能/v 配合/vn 工作/vn 。/w 
经/p 调查/vn ，/w 任鹏宇/nr 是/vshi 尾随/v 一个/mq 干部/nnt 进/vf 到/v 纪委/nnt 的/ude1 ，/w 王主任/nr 对/p 相关/vn 人员/n 讲/v 一定/b 要/v 提防/v 这个/rz 人/n 。/w 经/p 向/p 张某/nz 了解/v ，/w 张某/nz 称/v 从来/d 没有/v 这样/rzv 的/ude1 亲戚/n 。/w 
法院/nis 认定/v 
视听/n 材料/n 驳/v 罪犯/nnd 辩解/vi 
任鹏宇/nr 到/v 案/ng 后/f 否认/v 犯罪/vn ，/w 称/v 王/n 女士/n 的/ude1 老公/n 被/pbei 纪委/nnt 带走/v 后/f 请/v 他/rr 做/v 顾问/nnt 。/w 他/rr 对/p 王/n 女士/n 讲/v 做/v 顾问/nnt 需要/v 钱/n ，/w 王/n 女士/n 说/v 钱/n 不是/c 问题/n 。/w 他/rr 否认/v 自己/rr 虚构/vn 过/uguo 能/v 疏通/vn 关系/n 让/v 张某/nz 获得/v 释放/vn ，/w 称/v 自己/rr 一共/d 收到/v [650/m 万元/q]/mq ，/w 已经/d 全部/m 退给/nz 王/n 女士/n 。/w 
不过/c ，/w 王/n 女士/n 自从/p 怀疑/v 被/pbei 任鹏宇/nr 骗/v 了/ule 以后/f ，/w 再/d 跟/p 任鹏宇/nr 谈话/vn 都/d 带着/vn 录音笔/nz 。/w 警方/n 从/p 王/n 女士/n 手机/n 提取/v 了/ule 谈话/vn 录音/vn 。/w 录音/vn 中/f ，/w 王/n 女士/n 提及/v 任鹏宇/nr 以/p 帮助/v 其/rz 解决/v 张某/nz 被/pbei 安徽省/ns [纪委/nnt 调查/vn]/nz 事宜/n 收取/v 其/rz 支付/v 的/ude1 1000余万元/m 办事/vn 费用/n ，/w 任鹏宇/nr 称/v “/w 人/n 没/d 捞出/v 来/vf ”/w 并/cc 表示/v 尽快/d 筹钱/nz 退款/vi 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 王/n 女士/n 的/ude1 陈述/vn 与/cc [证人/nnt 证言/n]/nz 、/w [视听/n 资料/n]/nz 等/udeng 证据/n 相互/d 印证/v ，/w 证实/v 任鹏宇/nr 于/p 2012年3月/t 至/p 5月/t ，/w 虚构/vn 可以/v 帮助/vn 王/n 女士/n 疏通/v 关系/n ，/w 使/v 正在/d 接受/v 安徽省/ns [纪委/nnt 调查/vn]/nz 的/ude1 王/n 女士/n 之/uzhi 夫/ng 被/pbei 释放/v 的/ude1 事实/n ，/w 诱使/v 王/n 女士/n 向/p 其/rz 支付/v [1460/m 万元/q]/mq ，/w 造成/v 王/n 女士/n 实际/n 损失/n [810/m 万元/q]/mq ，/w 任鹏宇/nr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 诈骗罪/n ，/w 且/c 诈骗/v 数额/n 特别/d 巨大/a ，/w 依法/d 应予/v 惩处/vn 。/w 
