18日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 张昌尔/nr 参加/v 襄阳市/ns 代表团/n 审议/v 时/ng 提出/v ，/w 襄阳/ns 要/v 发挥/vn 农业/n 大/a 市/n 优势/n ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 突出/a 重点/n ，/w 改革创新/v ，/w 提升/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 水平/n ，/w 在/p 粮食/nf 生产/vn 、/w [城乡/n 一体化/vn]/nz 、/w 农村/n 社会/n 治理/v 方面/n 当/p 好/a 全省/n 示范/vn ，/w 为/p 全省/n “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w “/w 建议/n 将/d 汉江/ns 沿线/f [有机/b 农业/n]/nz 产业带/n 建设/vn 上升/vi 为/p 省级/b 战略/n ；/w 建议/n 推行/v [电子/n 政务/n]/nz 提高/v [行政/n 审批/vn]/nz 透明度/n …/w …/w ”/w 王鹏/nr 、/w 刘国本/nr 、/w 李少飞/nr 、/w 张世伟/nr 等/udeng 代表/nnt 抓住/v 机会/n ，/w 直奔/v 主题/n ，/w 就/d [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 、/w [有机/b 农业/n]/nz 开发/vn 、/w 做/v 强/a [农产品/n 加工业/n]/nz 、/w 优化/v [投资/vn 环境/n]/nz 等/udeng ，/w 说/v 出/vf 自己/rr 所/usuo 见/v 所/usuo 思/v 所/usuo 感/vg 。/w 
张昌尔/nr 仔细/ad 聆听/v 代表/nnt 发言/vi ，/w 间或/d 追问/v 细节/n 、/w [释疑/vi 解惑/vi]/nz 、/w 抒怀/vi 感受/v ，/w 民主/a 议政/vi 的/ude1 氛围/n 轻松/a 而/cc 热烈/a 。/w 听完/v 审议/vn 发言/vi 后/f ，/w 他/rr 说/v ，/w 去年/t 我省/n 克服/v [经济/n 下行/vi]/nz 、/w 自然灾害/n 等/udeng 不利/a 影响/vn ，/w 全省/n 发展/vn 实现/v 稳中有进/vl 、/w 进/vf 中/f 向/p 好/a ，/w 襄阳/ns 的/ude1 贡献/n 功不可没/vl 。/w 
张昌尔/nr 提出/v ，/w 襄阳/ns 作为/p [省/n 域/ng 副中心/nz 城市/n]/nz ，/w 在/p “/w [四/m 个/q]/mq 襄阳/ns ”/w 建设/vn 中/f ，/w 既/c 要/v 建设/vn 经济/n 强/a 市/n ，/w 也/d 要/v 建设/vn 农业/n 强/a 市/n 。/w 要/v 在/p 粮食/nf 生产/vn 上当/vi 好/a 全省/n 示范/vn ，/w 依靠/v 政策/n 、/w 科技/n 、/w 机械化/vn 、/w 提高/v 复种指数/n 等/udeng 措施/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 产量/n ，/w 建成/v 粮食/nf 强/a 市/n ，/w 在/p [粮食/nf 产量/n]/nz 、/w 质量/n 、/w [生产/vn 模式/n]/nz 、/w [农产品/n 加工/vn]/nz 等/udeng 方面/n 当/p 全省/n “/w 老大/n ”/w ，/w 为/p 我省/n [粮食/nf 产量/n]/nz 再/d 创/v 历史/n 新高/n 作/v 贡献/n 。/w 要/v 在/p [城乡/n 一体化/vn]/nz 上当/vi 好/a 全省/n 示范/vn ，/w 加快/v 培养/vn [新型/b 农业/n]/nz [经营/vn 主体/n]/nz 、/w 完善/v 农村/n [产权/n 交易/vn 市场/n]/nz ，/w 推进/vi 就地/d 就近/d 城镇化/vn ，/w 在/p [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 、/w [公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz 、/w 农村/n 新/a [社区/n 规划/n]/nz 建设/vn 等/udeng 方面/n 发挥/v [示范/vn 作用/n]/nz 。/w 要/v 在/p 创新/vi 农村/n 社会/n 治理/vn 上当/vi 好/a 全省/n 示范/vn ，/w 树立/v 系统/n 治理/vn 、/w [依法/d 治理/vn]/nz 、/w 综合治理/vl 、/w 源头/n 治理/v 理念/n ，/w 突出/a 抓好/v 农村/n [基层/n 党组织/n]/nz 建设/vn ，/w 选配/v 能/v 带头/vn 致富/vi 、/w 带领/v 致富/vn 的/ude1 能人/n 担任/v 村支书/nnt ；/w 发挥/v 农民/nnt 在/p 社会/n 治理/vn 中/f 的/ude1 [主体/n 作用/n]/nz ，/w 调动/v 群众/n 参与/v 社会/n 治理/vn 的/ude1 积极性/n 主动性/n ，/w 加强/v 自我/rr 服务/vn 管理/vn ；/w 创优/v 基层/n 服务/v 平台/n ，/w 用/p 好/a “/w 惠万民/nr ”/w 等/udeng 活动/v 载体/n ，/w 完善/v 农村/n [网格化/gi 管理/vn]/nz 体系/n ，/w 整合/vn 服务/v 资源/n ，/w 提升/v 农村/n 服务/vn 管理/v 水平/n ，/w 为/p 全省/n 农村/n 社会/n 治理/vn 创造/v 经验/n 。/w （/w 记者/nnt 邹汉青/nr 、/w 通讯员/nnt 楚宗山/nr ）/w 
