位于/v 英国/ns 萨里郡/ns 埃/b 普索姆/nr 市/n 的/ude1 一个/mq 小镇/n 近来/d 常常/d 受到/v 夜钓/nz 者/k 骚扰/v 。/w 
据/p 外/f 媒/ng 20日/t 报道/v ，/w 英国/ns 一个/mq 小镇/n 的/ude1 议会/n 日前/t 决定/v ，/w 将/d 镇上/n 一个/mq 池塘/n 里/f 的/ude1 大部分/n 鱼/n 都/d 移走/nz ，/w 以/p 阻止/v 喝醉/vi 的/ude1 非法/b 夜钓/nz 者/k 影响/v 居民/n 休息/v 。/w 
位于/v 英国/ns 萨里郡/ns 埃/b 普索姆/nr 市/n 的/ude1 一个/mq 小镇/n 近来/d 受到/v 夜钓/nz 者/k 骚扰/v 。/w 当地/s 的/ude1 一位/mq 议员/nnt 斯皮尔斯/nrf 表示/v ，/w 池塘/n 旁/f 经常/d 有/vyou 喝/vg 的/ude1 醉醺醺/z 的/ude1 夜钓/nz 者/k 彻夜/d 活动/vn 。/w 他们/rr 播放/v 噪音/n 极大/a 的/ude1 音乐/n 、/w 大喊大叫/vl 并且/c 打架/vi ，/w 让/v 附近/f 的/ude1 居民/n 难以/d 入睡/vi 。/w 
为了/p 阻止/v 此类/r 行为/n 的/ude1 发生/vn ，/w 议会/n 决定/v 将/d 池塘/n 中/f 的/ude1 大部分/n 鲤鱼/n 、/w 金鱼/n 等等/udeng 鱼类/nf 移走/nz ，/w 使/v 这些/rz 夜钓/nz 者/k 无/v 鱼/n 可/v 钓/v 。/w 
但/c 并/cc 不是/c 全部/m 的/ude1 鱼/n 都/d 被/pbei 移走/nz 了/ule ，/w 为了/p 让/v 它们/rr 继续/v 繁殖/vn ，/w 并且/c 给/p 前来/vi 觅食/vi 的/ude1 苍鹭/n 留下/v 足够/vn 的/ude1 口粮/n ，/w 还是/c 有/vyou 一部分/m 鱼/n 被/pbei 留/v 了/ule 下来/vf 。/w 
