1月18日/t ，/w 省长/nnt 张庆伟/nr 来到/v 蠡县/ns 北漳村/ns 亲切/a 看望/v 老/a 党员/nnt 卢继春/nr 一家/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 周晓喻/nr 摄/vg 
1月18日/t 上午/t ，/w 在/p 飘飞/nz 的/ude1 雪花/n 中/f ，/w 省长/nnt 张庆伟/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 副书记/nnt 宋长瑞/nr ，/w 省政协/n 副主席/nnt 刘永瑞/nr 来到/v 保定市/ns 蠡县/ns 、/w 博野县/ns ，/w 走访/v 慰问/vn 老/a 党员/nnt 和/cc [困难/an 群众/n]/nz ，/w 为/p 他们/rr 送/v 上/f 新春/t 的/ude1 祝福/vn 和/cc 亲切/a 的/ude1 问候/vn ，/w 并/cc 到/v 部分/n 企业/n 进行/vn 调研/vn 。/w 
老百姓/n 日子/n 过/uguo 得/ude3 怎么样/ryv ，/w [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 衣食住行/n 有/vyou 没有/v 问题/n …/w …/w 张庆伟/nr 一直/d 惦念/v 着/uzhe [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 冷暖/n ，/w 牵挂/v 着/uzhe 他们/rr 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 。/w 马/n 年/qt 春节/t 即将/d 到来之际/n ，/w 张庆伟/nr 轻车简从/vl ，/w 来到/v 蠡县/ns 蠡吾镇/ns 北漳村/ns 老/a 党员/nnt 卢继春/nr 、/w [困难/an 群众/n]/nz 卢福元/nr 的/ude1 家中/s ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 给/p 他们/rr 送/v 上/f 节日/n 的/ude1 祝福/vn 和/cc 亲切/a 的/ude1 慰问/vn ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 
一/m 走进/v 卢继春/nr 的/ude1 家门/n ，/w 张庆伟/nr 就/d 紧紧/d 握住/v 老人/n 的/ude1 手/n 嘘寒问暖/vl ，/w 关切/vn 地/ude2 询问/v “/w 身体/n 怎么样/ryv ”/w 、/w “/w 看病/vi 能/v 不能/v 报销/vn ”/w 、/w “/w 取暖/vi 有/vyou 没有/v 问题/n ”/w ，/w 并/cc 走进/v 厨房/n 、/w 卧室/n ，/w 了解/v 老人/n [日常/b 生活/vn]/nz 情况/n 。/w 得知/v 卢继春/nr 和/cc 老伴/n [身体/n 健康/a]/nz 、/w 家庭/n 和睦/a ，/w 张庆伟/nr [十分/d 高兴/a]/nz 。/w 看到/v 墙上/s 悬挂/v 的/ude1 “/w [家/q 和/cc 万事兴/nz]/nz ”/w 条幅/n ，/w 张庆伟/nr [有感/v 而/cc 发/v]/nz 说道/v ，/w 这/rzv 句话/q 非常/d 有/vyou 道理/n ，/w 家庭/n 只有/c 和睦/a 才能/n 更加/d 兴旺/a ，/w 社会/n 只有/c 和谐/a 才能/n 加快/v 发展/vn 。/w 农村/n 老/a 党员/nnt 为/p 农村/n [和谐/a 发展/vn]/nz 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz ，/w 是/vshi 一笔/mq 宝贵/a 的/ude1 财富/n ，/w 要/v 给予/vn 他们/rr 更多/ad 关心/v 和/cc 尊重/v ，/w 保障/vn 他们/rr [安度/v 晚年/t]/nz 。/w 贴心/a 的/ude1 话语/n 让/v 老人/n 心里/s 倍感/v 温暖/an ，/w 卢继春/nr 和/cc 老伴/n 脸上/s 写/v 满/a 了/ule 幸福/a ，/w 你一言我一语/n 地/ude2 说/v ：/w “/w 现在/t 吃穿/v 不/d 愁/v ，/w 儿女/n 孝顺/v ，/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 又/d 这么/rz 关心/v 我们/rr ，/w 日子/n 越来越/d 有/vyou 奔头/n 了/ule 。/w ”/w 屋外/d 雪花/n 飘飞/nz ，/w 屋内/s 其乐融融/al ，/w 洋溢/v 着/uzhe [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 与/cc [人民/n 群众/n]/nz 心贴心/nz 的/ude1 情谊/n 。/w 在/p 卢福元/nr 家中/s ，/w 张庆伟/nr 详细/a 地/ude2 了解/v 他/rr 面临/v 的/ude1 困难/an ，/w 得知/v 卢福元/nr 身/ng 有/vyou 残疾/n 、/w 妻子/n 体弱多病/nz 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 张庆伟/nr 拉/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 手/n 深情/n 地/ude2 说/v ，/w 你们/rr 的/ude1 生活/vn 暂时/d 遇到/v 了/ule 困难/an ，/w 党委/nis 、/w 政府/nis [十分/d 关心/v]/nz ，/w 一定会/nz 千方百计/dl 帮助/v 你们/rr 渡过/v 难关/n 。/w 随着/p [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 医疗/n 、/w 养老/vn 等/udeng 各项/r [社会/n 保障/vn]/nz 力度/n 会/v [越来越/d 大/a]/nz ，/w 要/v 坚定/a 信心/n ，/w 有/vyou [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 与/cc 帮助/v ，/w 有/vyou 你们/rr 的/ude1 自强不息/vl ，/w 日子/n 一定会/nz [越来越/d 好/a]/nz 。/w 
在/p 看望/v 和/cc 慰问/v 过程/n 中/f ，/w 张庆伟/nr 强调/v ，/w 让/v 老百姓/n 生活/vn 得/ude3 更加/d 幸福/a ，/w 是/vshi 做好/v 党委/nis 、/w 政府/nis 工作/vn 的/ude1 出发点/n 和/cc 落脚点/n 。/w 正在/d 开展/v 的/ude1 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 就是/v 要/v 进一步/d 密切/ad 党群干群/n 关系/n ，/w 为/p 群众/n 解/v 难题/n 、/w 办实事/nz 。/w 各级/r [党员/nnt 干部/nnt]/nz 要/v 切实/ad 转变/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 强化/v 为民/v 服务/vn 的/ude1 意识/n ，/w 自觉/a [深入/ad 基层/n]/nz 、/w 深入/ad 一线/n ，/w 特别/d 是/vshi 深入/ad 困难/an 地区/n 、/w 困难/an 家庭/n 、/w [困难/an 群众/n]/nz ，/w 认真/ad 倾听/v 群众/n 呼声/n 、/w 了解/v 群众/n 需求/n ，/w 多/a 做/v 顺/v 民心/n 、/w 解/v 民忧/nz 、/w 增/v 民利/nz 的/ude1 实事/n ，/w 帮助/v 群众/n 解决/v 更多/ad 难题/n ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 送到/v 千家万户/n ，/w 让/v 老百姓/n 的/ude1 日子/n 过/uguo 得/ude3 越来越/d 红火/a 。/w 
走访/v 慰问/vn 结束/v 后/f ，/w 张庆伟/nr 到/v 蠡县/ns [英利/nrf 新能源/nz]/nz 有限公司/nis 、/w 晨阳/nz [水性/n 涂料/n]/nz 有限公司/nis 、/w [大成/n （/w 博野/ns ）/w 机械/n 有限公司/nis]/nt 进行/vn 调研/vn ，/w 帮助/v 企业/n 协调/v 解决/vn 发展/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n 。/w 
宋长瑞/nr 、/w 刘永瑞/nr 在/p 蠡县/ns 蠡吾镇/ns 北漳村/ns 分别/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 低保户/nz 卢文广/nr 、/w 王俊娥/nr 。/w （/w 记者/nnt 王玉亮/nr ）/w 
