旅客/n 网购/v 的/ude1 假/a 火车票/n 被/pbei 检票/v 机/ng “/w 识破/v ”/w ，/w 牵/v 出/vf 一起/s 近年来/dl 罕见/a 的/ude1 制贩/vn 假/a 火车票/n 大案/n 。/w 日前/t ，/w 安徽/ns 铁路/n 警方/n 在/p 上海/ns [铁路/n 公安/n]/nz 的/ude1 督导/vn 下/f ，/w 捣毁/v 了/ule 位于/v [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 市/n 泉水/n 湾/ng 小区/n 的/ude1 两处/mq 制贩/v 假/a 火车票/n 窝点/v ，/w 当场/d 收缴/v 假/a 火车票/n 近/a 千张/n ，/w 空白/n 票/n 版/n [4320/m 张/q]/mq ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [7/m 名/q]/mq 。/w 
据/p 使用/v 假票/nz 的/ude1 乘客/n 供述/nz ，/w 其/rz 多次/mq 从/p 某/rz [淘宝/n 网店/nz]/nz 购买/v 高仿/nz 火车票/n 用于/v 报销/vn 和/cc 乘坐/v 列车/n 。/w 通过/p 多方/d 侦查/vn ，/w 一个/mq 以/p 郑/tg 某/rz 为首/vi 的/ude1 制贩/vn 假/a 火车票/n [犯罪/vn 团伙/n]/nz 浮出水面/v 。/w 根据/p 调查/vn ，/w 该/rz 团伙/n 自/p 2013年1月份/t 开始/v 在/p 阜阳市/ns 制造/v 假票/nz ，/w 从/p 深圳/ns 购买/v 火车/n 票票/nz 底/f 纸张/n 后/f ，/w 在/p 窝点/v 进行/vn 加工/vn 印刷/vn 。/w 同年/d 11月/t ，/w 郑/tg 某/rz 等/udeng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 开始/v 通过/p 淘宝网/nz 销售/v 高仿/nz 火车票/n ，/w 可/v 印刷/vn 任何/rz 时期/n 、/w 任何/rz 班次/n 的/ude1 列车/n 票/n ，/w 并/cc 以/p 支付宝/nz 作为/p 结账/vi 方式/n ，/w 每张/r 票/n 售价/n [20/m ~/w 40/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 据/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 交代/v ，/w 买家/n 主要/b 集中/v 在/p 上海/ns 、/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng [华东/ns 地区/n]/nz ，/w 已/d 获利/v 20余万元/m 。/w 
[办案/vn 人员/n]/nz 介绍/v ，/w 截获/v 的/ude1 车票/n 上面/f ，/w 到/v 发/v 车站/n 、/w 车次/n 、/w 日期/n 、/w 姓名/n 等/udeng 信息/n 齐全/a ，/w 纸质/n 、/w 外观/n 式样/n 都/d 与/cc 普通/a 车票/n 一样/uyy ，/w “/w 连/ulian 检票员/nz 也/d 很难/d 分清/v 。/w ”/w （/w 记者/nnt 杨玉华/nr ）/w 
