据/p 教育部/nt 网站/n 消息/n ，/w [教育部/nt 基础教育/n 二/m 司/ng]/nt 负责人/nnt 近日/t 表示/v ，/w 预期/vn 到/v 2016年/t ，/w 全国/n 基本/a 普及/v [残疾/n 儿童/n]/nz 少年/n 义务教育/n ，/w 视力/n 、/w 听力/n 、/w [智力/n 残疾/n]/nz 儿童/n 少年/n 义务教育/n 入学率/n 达到/v [90/m %/w 以上/f]/mq ，/w 其他/rzv 残疾人/n 受/v 教育/vn 机会/n 明显/a 增加/v 。/w 
近日/t ，/w [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 转发/v 了/ule 教育部/nt 等/udeng 部门/n 《/w 特殊教育/n 提升/v 计划/n (/w [2014/m -/w 2016/m 年/qt]/mq )/w 》/w (/w 以下/f 简称/v 《/w 提升/v 计划/n 》/w )/w 。/w 《/w 提升/v 计划/n 》/w 在/p 怎样/ryv 的/ude1 背景/n 下/f 制定/v 的/ude1 ，/w 又/d 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 特殊/a 意义/n ，/w 《/w 提升/v 计划/n 》/w 的/ude1 [总体/n 目标/n]/nz 和/cc 重点/n 任务/n 是/vshi 什么/ry ，/w 政策/n 上/f 有/vyou 哪些/ry 主要/b 突破点/n ，/w [教育部/nt 基础教育/n 二/m 司/ng]/nt 负责人/nnt 就/d 这些/rz 问题/n 进行/vn 了/ule 回答/v 。/w 
1/m ./w 问/v ：/w [社会/n 各界/rz]/nz 对/p 发展/v 特殊教育/n 、/w 保障/v 残疾人/n 受/v 教育/vn 权利/n 日益/d 关注/v ，/w [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 转发/v 的/ude1 《/w 特殊教育/n 提升/v 计划/n 》/w 对/p [新形势/nz 下/f]/nz 特殊/a 教育改革/v 发展/vn 做/v 了/ule 全面/ad 部署/vn ，/w 《/w 提升/v 计划/n 》/w 出台/vi 的/ude1 背景/n 和/cc 意义/n 是/vshi 什么/ry 。/w 
答/v ：/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 一直/d 高度/d 重视/v 特殊教育/n 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 提出/v “/w 支持/v 特殊教育/n ”/w 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 要求/n 推进/vi 特殊/a 教育改革/v 发展/vn 。/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 领导/n 多次/mq 批示/n ，/w 要求/n 研究/vn 加强/v 完善/vn 特殊教育/n 的/ude1 [政策/n 措施/n]/nz 。/w 
新世纪/nz 以来/f ，/w 我国/n 特殊/a [教育/vn 事业/n]/nz 取得/v 了/ule 很大/d 的/ude1 发展/vn 。/w 残疾/n 孩子/n 义务教育/n 普及/v 水平/n 有/vyou 了/ule 大幅/d 提高/v ，/w 学/v 前/f 、/w 高中/nis 、/w 大学/nis 等/udeng 非/b [义务教育/n 阶段/n]/nz 特殊教育/n 的/ude1 [办学/vn 规模/n]/nz 也/d 在/p 不断/d 扩大/v 。/w 但是/c ，/w 我国/n 特殊教育/n 整体/n 水平/n 仍然/d 不/d 高/a ，/w 发展/vn 还/d 不/d 平衡/a 。/w 农村/n [残疾/n 儿童/n]/nz 少年/n 义务教育/n 普及率/n 不/d 高/a ，/w 非/b [义务教育/n 阶段/n]/nz 特殊教育/n 发展/v 水平/n 偏低/d ，/w [特殊教育/n 学校/nis]/nis [办学/vn 条件/n]/nz 有待/v 改善/vn ，/w [特殊教育/n 教师/nnt]/nz 和/cc 康复/vn [专业/n 人员/n]/nnt 数量/n 不足/an 、/w 专业/n 水平/n 有待/v 提高/vn 。/w [人民/n 群众/n]/nz 对此/d 极为/d 关注/v ，/w 我们/rr 必须/d 努力/ad 解决/v 这些/rz 问题/n 。/w 
特殊教育/n 是/vshi 国家/n [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 是/vshi 彰显/v [教育/vn 公平/a]/nz 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 。/w 针对/p 我国/n 特殊教育/n 发展/v 现状/n ，/w 尤其/d 是/vshi 解决/v 特殊教育/n 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n 问题/n ，/w 教育部/nt 、/w [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 、/w 民政部/nis 、/w 财政部/nt 、/w [人力/n 资源/n 社会保障部/nis]/nt 、/w [卫生/an 计生委/nis]/nt 和/cc [中国/ns 残联/nis]/nt 共同/d 研究/vn 制订/v 了/ule 《/w 特殊教育/n 提升/v 计划/n (/w [2014/m -/w 2016/m 年/qt]/mq )/w 》/w ，/w 将/d 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 特殊教育/n 工作/vn 重点/n 聚焦/vi 在/p 全面/ad 提升/v 特殊教育/n 水平/n 上/f 。/w 随着/p 《/w 提升/v 计划/n 》/w 一系列/b 政策/n 和/cc 措施/n 的/ude1 实施/vn ，/w 将/d 进一步/d 保障/v 残疾人/n 受/v 教育/vn 权利/n ，/w 推进/vi [教育/vn 公平/a]/nz ，/w 帮助/v 残疾人/n [全面/ad 发展/vn]/nz 、/w 融入/v 社会/n ，/w 对/p 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 、/w [构建/v 社会主义/n 和谐/a 社会/n]/nz 发挥/v 重要/a 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w 
2/m ./w 问/v ：/w 特殊教育/n 情况/n 复杂/a ，/w 问题/n 涉及/v 面广/nz ，/w 解决/v 的/ude1 难度/n 大/a ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz 研制/v 《/w 提升/v 计划/n 》/w 经历/n 了/ule 哪些/ry 过程/n ？/w 
答/v ：/w 一/m 是/vshi 委托/v [北京/ns 师大/nis]/nt 、/w 华东师大/nt 、/w [中国/ns 教/v 科/n 院/n]/nt 对/p [随/p 班/n 就读/vi]/nz 支持/v 保障/vn 体系/n 、/w 特殊教育/n [教师/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 、/w 特殊教育/n 国际/n 比较/d 等/udeng 进行/vn 了/ule [专题/n 研究/vn]/nz 。/w 对/p 各省/r (/w 区/n 、/w 市/n )/w [教育/vn 行政部门/n]/nz 和/cc [1445/m 个/q]/mq [特殊教育/n 学校/nis]/nis 进行/vn 了/ule 问卷调查/n 。/w 组织/n 调研组/nis 分别/d 到/v 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 山西/ns 、/w 江苏/ns 、/w 江西/ns 、/w 广西/ns 、/w 四川/ns 、/w 陕西/ns 等/udeng 地/ude2 进行/vn 了/ule [实地/d 调研/vn]/nz ，/w 先后/d 召开/v 了/ule [5/m 次/qv]/mq 专题/n 座谈会/n 。/w 
二/m 是/vshi 会同/v 有关/vn 部委/n 对/p 特殊教育/n 存在/v 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 进行/vn 梳理/v ，/w 对/p 拟/v 实施/vn 的/ude1 重大/a 政策/n 和/cc [重大/a 项目/n]/nz 进行/vn 研究/vn 。/w 
三/m 是/vshi 充分/ad 吸收/v 了/ule [全国人大/nto 内务/n 司法/n 委/ng]/nt 《/w [残疾人/n 保障/vn 法/n]/nz 》/w [执法/vn 检查/vn]/nz 报告/n 和/cc 全国政协/nt [教科文/n 卫/ng 委/ng]/nt 特殊教育/n 专题/n [调研/vn 报告/n]/nz 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
四/m 是/vshi 征求/v 了/ule [31/m 个/q]/mq 省/n (/w 区/n 、/w 市/n )/w [相关/vn 部门/n]/nz 意见/n ，/w 召开/v 了/ule [12/m 次/qv]/mq 各种/rz 类型/n 座谈会/n ，/w 听取/v 了/ule 两百多名/m 地方/n [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 、/w 高校/n 专家/nnt 、/w 一线/n 特教学校/nis 校长/nnt 、/w 教师/nnt 和/cc 残疾/n 孩子/n 家长/n 的/ude1 意见/n 。/w 
五/m 是/vshi 提交/v [国家/n 教育/vn 体制/n 改革/vn]/nz 领导小组/nis 会议/n 审议/v ，/w 根据/p [会议/n 精神/n]/nz ，/w 做/v 进一步/d 修改/v 和/cc 完善/v ，/w 最终/d 形成/v 了/ule 《/w 提升/v 计划/n 》/w 。/w 
