人民网/nz 武汉/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w 1月19日/t 下午/t ，/w 在/p 湖北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 的/ude1 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 王建鸣/nr 向/p 大会/n 作/v 关于/p 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 的/ude1 说明/vn 。/w 王建鸣/nr 称/v ，/w [湖北省/ns 人民政府/nis]/nto 对/p 未完成/nz 年度/n [水污染/n 防治/vn]/nz 工作/vn 目标/n 的/ude1 市/n （/w 州/n ）/w 、/w 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 人民政府/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 将/d 实行/v 约谈/nz 。/w 
王建鸣/nr 说/v ，/w 草案/n 共/d [八/m 章/q]/mq ，/w 即/v 总则/n 、/w 政府/nis 职责/n 、/w 水污染/n 预防/v 、/w [水污染/n 治理/vn]/nz 、/w [信息/n 公开/ad]/nz 与/cc [公众/n 参与/v]/nz 、/w 监督/vn 与/cc 应急/vn 、/w [法律/n 责任/n]/nz 、/w 附则/n ，/w 并/cc 一一/m 做/v 了/ule 说明/v 。/w 
在/p 监督/vn 与/cc 应急/vn 方面/n ，/w 王建鸣/nr 介绍/v ，/w [湖北省/ns 人民政府/nis]/nto 环保/n 部门/n 定期/d 公告/n 未完成/nz 重点/n 水/n [污染物/n 排放/vn 总量/n 控制/vn]/nz 指标/n 的/ude1 市/n （/w 州/n ）/w 、/w 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w ，/w 县级/b 人民政府/nis 环保/n 部门/n 公告/n 未完成/nz 重点/n 水/n [污染物/n 排放/vn 总量/n 控制/vn]/nz 指标/n 的/ude1 排污/vn 单位/n ；/w 上级/n 政府/nis 对/p 下级/n 政府/nis 的/ude1 [水污染/n 防治/vn]/nz 工作/vn 目标/n 实施/v 年度/n 考核/vn ，/w 考核/v 结果/n 作为/p 对/p 政府/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 考核/vn 评价/vn 的/ude1 内容/n ；/w 省/n 人民政府/nis 对/p 未完成/nz 年度/n [水污染/n 防治/vn]/nz 工作/vn 目标/n 的/ude1 市/n （/w 州/n ）/w 、/w 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 人民政府/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 实行/v 约谈/nz 。/w 
同时/c ，/w 政府/nis 及其/cc [有关/vn 部门/n]/nz 应当/v 完善/vn [水污染/n 防治/vn]/nz 的/ude1 [举报/vn 制度/n]/nz ；/w 对/p 负有/v [水污染/n 防治/vn]/nz 监督管理/v 职责/n 的/ude1 部门/n 可以/v 依法/d 实施/v 监督/vn 检查/vn ；/w 饮用水/n 水源/n 受到/v 污染/vn ，/w 危及/v [供水/vn 安全/an]/nz 的/ude1 ，/w 政府/nis 应当/v 采取/v 应急/vn 措施/n 。/w 
