[中华/nz 文化/n]/nz ，/w 生生不息/vl 。/w 
从/p 有/vyou 黍稷/nz 以来/f ，/w “/w 稻花香/nf ”/w 是/vshi 田野/n 绽放/v 的/ude1 图腾/n ，/w 是/vshi 一种/mq 梦想/n 祈望/v ，/w 一种/mq 国泰民安/vl 、/w 丰收/vi 余庆/nr 的/ude1 象征/n 。/w 
如今/t ，/w 稻花香/nf 人/n 传承/vn 和/cc 演绎/v 中华/nz 稻花香/nf 文化/n ，/w 将/d “/w 农/ng 字号/n ”/w 做成/v 湖北/ns 乃至/c 全国/n 的/ude1 “/w 龙头/n ”/w ，/w 使得/vi 几千年/mq 来/vf 农/ng 人们/n 追求/v “/w 五谷丰登/vl ”/w 的/ude1 梦想/n ，/w 在/p 中国/ns [农耕/nz 文化/n]/nz 的/ude1 蝶变/nz 中/f 闪耀/v 出/vf [现代/ntc 文明/n]/nz 的/ude1 七彩/n 。/w 从/p “/w 酿成/v 千顷/nz 稻花香/nf ”/w 到/v “/w 人生/n 丰收/vi 时刻/n ”/w ，/w [湖北/ns 稻花香/nf 集团/nis]/ntc 凭借/p 其/rz 蕴藉/a 深厚/a 的/ude1 稻花香/nf 文化/n ，/w 在/p [当代/t 中国/ns]/nz 矗立/v 起/vf 一座/mq 划时代/b 的/ude1 名酒/n 丰碑/n 。/w 
如今/t ，/w 继/vg [中华/nz 老字号/n]/nz 、/w 中国/ns 新/a [八/m 大/a 名酒/n]/nz 之后/f ，/w 稻花香/nf 又/d 荣膺/v [中国/ns 名酒/n]/nz 典型/n 酒/nf ，/w 与/cc 茅台/nf 、/w 五粮液/nf 等/udeng 一起/s 跻身/v [中国/ns 名酒/n]/nz 巅峰/n 领地/n 。/w 巨大/a 的/ude1 创造力/n 与/cc 发展/v 力/n ，/w 在/p 白酒/nf 行业/n 具有/v 典型性/n 。/w 
[很多/m 人/n]/mq 说/v ，/w 稻花香/nf 带动/v 了/ule 地方/n [区域/n 经济/n]/nz 腾飞/vi ，/w 企业/n 所在地/n 龙泉镇/ns 已/d 是/vshi 名副其实/vl 的/ude1 产业/n 大/a 镇/n ，/w 蓬勃/ad 兴旺/a ，/w 意气风发/vl 。/w 
行业/n 人/n 说/v ，/w 稻花香/nf 引领/v 了/ule 白酒/nf 行业/n 发展/vn ，/w 中国/ns 新/a [八/m 大/a 名酒/n]/nz 的/ude1 卓越/a 品质/n ，/w 群星/n 荟萃/v 的/ude1 [驰名/vn 商标/n]/nz ，/w 灼烁/nz 异彩/n 的/ude1 香型/nz 集群/nz ，/w 彰显/v 出/vf 振兴/v 民族/n [传统/n 产业/n]/nz 、/w 领舞/nnt 白酒/nf 发展/vn 的/ude1 前瞻性/n 战略/n 与/cc 恢弘/a 气度/n 。/w 
而/cc 文化人/n 说/v ，/w 稻花香/nf 实现/v 了/ule 文化/n 精神/n 与/cc 产业/n 发展/vn 的/ude1 完美/a 融合/v ，/w 稻花香/nf 的/ude1 “/w 丰收/vi ”/w 文化/n ，/w 承载/v 着/uzhe 中国/ns 梦/n 的/ude1 期待/vn 、/w 成功/a 与/cc 喜悦/an ，/w 已/d 成为/v 广大/b 消费者/n 共同/d 的/ude1 精神/n 诉求/v 。/w (/w 李介/nr )/w 
