近两年/qt 来/vf ，/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 原/b 超声/n 科主任/nnt 兰越峰/nr ，/w 竟/d 在/p 走廊/n 上班/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 为什么/ryv ？/w 兰越峰/nr 说/v ：/w “/w (/w 医院/nis 有人/r )/w 说/v 我/rr 挡/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 路/n 。/w ”/w 据/p 央视/j 报道/v ，/w 女医生/nz 兰越峰/nr 是因为/c 反对/v [过度/d 医疗/n]/nz ，/w 被/pbei 院方/n “/w 发配/v ”/w 到/v 了/ule 走廊/n 里/f ，/w 成为/v 一名/mq “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w 。/w 
1月14日/t ，/w 记者/nnt 来到/v [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 。/w 这/rzv 是/vshi 一家/n 由/p [绵阳市/ns 涪城区/ns 卫生局/nis]/nt 主管/vn 的/ude1 [二级/b 甲等/b 医院/nis]/nz ，/w 在/p 当地/s 颇为/d 知名/a 。/w 在/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth ，/w 记者/nnt 多次/mq 向/p 医生/nnt 护士/nnt 询问/v 起/vf 兰越峰/nr 坐/v 走廊/n [600/m 余/ng 天/qt 一/d 事/n]/mq 时/ng ，/w 然而/c ，/w 大多数/m 医生/nnt 护士/nnt 并不/d 愿意/v 发表/v 看法/n 。/w 即便/c 偶/d 有/vyou 感触/n ，/w 多/a 是/vshi 无奈/d 的/ude1 叹息/vn 和/cc 摇头/vi 。/w 
在/p 院办公室/nit ，/w 记者/nnt 得到/v 了/ule 确切/a 的/ude1 信息/n ：/w 2012年2/t 月底/t ，/w 医院/nis 根据/p 《/w 员工/n 守则/n 》/w ，/w 对/p 兰越峰/nr 作出/v 了/ule 到/v 医务处/n 待岗/vn 学习/v 的/ude1 决定/vn 。/w 然而/c ，/w 兰越峰/nr 并/cc 没有/v 按/p 要求/n 到/v 医务处/n 学习/v ，/w 一直/d 在/p 医院/nis 走廊/n 滞留/v 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 兰越峰/nr 被迫/d 坐/v 走廊/n 是因为/c “/w 有人/r 说/v 我/rr 挡/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 路/n ”/w 、/w “/w 我/rr 不愿/nz 与/cc 他们/rr 同流合污/vl ”/w 。/w 然而/c ，/w 有/vyou 熟悉/v 内情/n 的/ude1 人/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 兰越峰/nr 真正/d 与/cc [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 决裂/vi ，/w 还是/c 始于/v 2010年6月/t 的/ude1 那/rzv 次/qv 科室/n 调整/vn 。/w 在/p 《/w [南方/s 周末/t]/nz 》/w 一篇/mq 《/w 坐/v 在/p 走廊/n 的/ude1 医生/nnt 》/w 的/ude1 报道/vn ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 描述/vn ，/w “/w 医院/nis 决定/v 将/d 超声科/nit 一分为二/i ，/w 变为/v 超声科/nit 门诊/nis B/x 超/v 室/n 和/cc 妇产科/nit B/x 超/v 室/n ”/w 。/w 这/rzv 也/d 得到/v 了/ule 院方/n 的/ude1 证实/vn 。/w 院方/n 给/p 出/vf 分科/v 的/ude1 理由/n 是/vshi ，/w 因为/c [省级/b 重点/n]/nz 专科/n 妇产科/nit 评审/vn 需要/v ，/w 成立/vi 妇产科/nit [中心/nis 实验室/nis]/nt 。/w 为了/p 加强/v 妇产科/nit [中心/nis 实验室/nis]/nt 的/ude1 力量/n ，/w 决定/v 将/d 原来/d 由/p 兰越峰/nr 担任/v 主任/nnt 的/ude1 超声科/nit 一分为二/i ，/w 兰越峰/nr 担任/v 门诊/nis B/x 超/v 室主任/nnt 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 兰越峰/nr 多次/mq 上访/v ，/w 并/cc 身着/v 工作服/n 手写/vi “/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 是/vshi 全国/n 最/d 差/a 医院/nis ”/w 在/p 门诊/nis 大厅/n 停留/vi ，/w 还/d 在/p 多/a 张/q [超声/n 检查/vn]/nz 报告单/n 上/f 写下/v “/w 请/v 呼吁/vn [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 是/vshi 最/d 差/a 医院/nis ”/w 字样/n 。/w 2个月/t 后/f ，/w [涪城区/ns 卫生局/nis]/nt 专门/d 就/d 兰越峰/nr 反映/v 问题/n 调查/vn ，/w 认为/v 超声科/nit 分科/v 条件/n 不/d 成熟/a ，/w 责成/v [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 将/d 分开/vi 的/ude1 超声科/nit 合并/v ，/w 同时/c 采纳/v 了/ule 兰越峰/nr 本人/rr 和/cc 部分/n 员工/n 提出/v 的/ude1 [公推/v 直选/v]/nz 科室/n 主任/nnt 的/ude1 建议/n 。/w 
2010年12月/t ，/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 超声/n 科主任/nnt [公推/v 直选/v]/nz 。/w 在/p 医院/nis [中层/f 干部/nnt]/nnt 、/w 在职/vn 及/cc 离退休/vn [职工/nnt 代表/nnt]/nz 和/cc 超声科/nit 员工/n 组成/v 的/ude1 [62/m 人/n]/mq 评审团/n 中/f ，/w 兰越峰/nr 仅/d 得到/v [4/m 票/n]/mq ，/w 在/p 第一轮/mq 就/d 出局/vi 。/w 然而/c ，/w 兰越峰/nr 并不/d 认同/vn 这个/rz 结果/n ，/w 认为/v [公推/v 直选/v]/nz 被/pbei 操纵/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w 兰越峰/nr 多次/mq 上访/v 举报/vn 医院/nis [腐败/an 问题/n]/nz ，/w 声讨/v 医院/nis 院长/nnt ，/w 并/cc 做出/v 一些/mq “/w 不/d 理智/n ”/w 的/ude1 举动/n ，/w 包括/v 冲击/vn 会场/n ，/w “/w 兰/ng 疯子/n ”/w 的/ude1 名声/n 也/d 不胫而走/vl ，/w 兰越峰/nr 也/d 称为/v 了/ule [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 中/f 的/ude1 “/w 异类/n ”/w 。/w 
然而/c ，/w 让/v 人/n 感到/v 奇怪/v 的/ude1 是/vshi ，/w 2011年4月/t ，/w 兰越峰/nr 被/pbei 医院/nis 任命/v 为/p 新/a 成立/vi 的/ude1 医技/n 办/v 主任/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 闲职/n ，/w 但/c 收入/n 却/d 不/d 低/a 。/w 然而/c ，/w 兰越峰/nr 并/cc 没有/v 去/vf 医技/n 办报/vn 到/v ，/w 仍/d 在/p 超声科/nit 上班/vi ，/w 并/cc 数次/m 向/p 医院/nis 领导/n 提出/v 复任/nz 超声/n 科主任/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 2012年2月7日/t ，/w [人民/n 医院/nis]/nth 又/d 口头/n 宣布/v 免去/v 兰越峰/nr 医技/n 办/v 主任/nnt 职务/n ，/w 重新/d 任命/v 其/rz 为/p 超声/n 科主任/nnt 。/w 
院方/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 医院/nis 之所以/c 重新/d 任用/v 兰越峰/nr ，/w 是/vshi 由于/p 兰/ng 不断/d 上访/v 告状/vn ，/w 甚至/d 采取/v 一些/mq 极端/n 手段/n ，/w 迫于/v 上级/n 机关/n 压力/n ，/w 医院/nis 只能/v “/w 忍辱负重/vl ”/w 。/w 按/p 常理/n ，/w 兰越峰/nr “/w [官/n 复原/vi 职/ng]/nz ”/w ，/w 双方/n 应该/v 相安无事/vl 。/w 然而/c ，/w 兰越峰/nr 又/d 向/p 院方/n 提出/v 了/ule 一个/mq 在/p 许多/mq 职工/nnt 看来/v 莫名其妙/al 的/ude1 要求/n ：/w [公推/v 直选/v]/nz 竞聘/nz 上/f 的/ude1 超声/n 科主任/nnt 朱某某/nr 不能/v 调任/vn 到/v 其他/rzv 科室/n 当/p 主任/nnt ，/w 必须/d 留/v 在/p 超声科/nit 当/p 医生/nnt 。/w 医院/nis 没有/v 同意/vn 这个/rz 要求/n ，/w 兰越峰/nr 拒绝/v 到/v 任/v 。/w 8/m 天后/nz ，/w 医院/nis 以/p 兰越峰/nr 拒绝/v 履/vg 职/ng 为/p 由/p 免去/v 其/rz 职务/n ，/w 并/cc 继续/v 在/p 超声科/nit 做/v 医生/nnt 。/w 2012年2月27日/t ，/w 医院/nis 收到/v 兰越峰/nr 拒绝/v 为/p 患者/n 检查/vn 的/ude1 投诉/vn ，/w 在/p 劝告/vn 无/v 果/ng 的/ude1 情况下/nz ，/w 院方/n 28日/t 作出/v 了/ule 对/p 兰越峰/nr 待岗/vn 学习/v 的/ude1 决定/vn 。/w 
