昨日，3/t D/x 魔幻/nz 大片/n 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 在/p 北京/ns 举行/v 发布会/n ，/w 导演/nnt 郑保瑞/nr 、/w 主演/v 甄子丹/nr 、/w 周润发/nr 、/w 郭富城/nr 、/w 何润东/nr 、/w 陈乔恩/nr 、/w 张梓琳/nr 等/udeng 参加/v 了/ule 发布会/n 。/w 然而/c ，/w 影片/n 尚未/d 上映/v 就/d 有/vyou 了/ule 麻烦/an ，/w [上海/ns 美术/n 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 已/d 于/p 近日/t 向/p 北京/ns 新影联/nz 等/udeng 10/m 大院/n 线/n 发/v 去/vf 公司/nis 函/n ，/w 称/v 真人版/nz 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 涉嫌/v 侵犯/vn [美术/n 作品/n]/nz 著作权/nz 。/w 美影/nz 厂/n 目前/t 正在/d 与/cc [电影/n 制作/v]/nz 方/q 交涉/v ，/w 在/p 交涉/v 未果/v 之前/f ，/w 建议/n 院线/nz 暂停/v 上映/vn 该/rz 电影/n 。/w 
美影/nz 厂/n 发布/v 的/ude1 这/rzv 则/d 声明/n 中/f 显示/v ，/w 于/p 1961年/t -/w 1964年/t 制作/v 的/ude1 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 彩色/b 动画片/n 在/p 上映/v 后/f 得到/v 一致/a 好评/n 。/w 2001年/t ，/w 公司/nis [出版/v 发行/v]/nz 了/ule 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 40/m [周年/q 纪念/v]/nz 版/n DVD/x ，/w 该/rz DVD/x 中/f 部分/n 片段/n 以及/cc 封面/n 片名/n 字体/n 采用/v 了/ule 严定宪/nr 创作/vn 的/ude1 “/w [大/a 闹天宫/nz]/nz ”/w [美术/n 作品/n]/nz 。/w 作者/nnt 严定宪/nr 和/cc 美影/nz 厂/n 签有/nz 版权/n 协议/n ，/w 后者/rzv 享有/v 该/rz [美术/n 作品/n]/nz 的/ude1 [独占/v 许可/vn]/nz 使用权/n ，/w 以及/cc 授权/v [第三/m 方/q]/mq 许可/vn 使用/v 的/ude1 权利/n 。/w 而/cc 甄子丹/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 真人版/nz 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 未经/d 许可/vn ，/w 在/p [电影/n 海报/n]/nz 及/cc 预告/v 片中/s 使用/v “/w [大/a 闹天宫/nz]/nz ”/w [美术/n 作品/n]/nz （/w 指/v 字体/n ）/w ，/w 并/cc 在/p 多家/mq 网站/n 上/f 进行/vn 大规模/b [营销/vn 传播/vn]/nz 。/w 因此/c ，/w 美影/nz 厂/n 认为/v 此举/rzv 涉嫌/v 侵权/vn ，/w 并/cc 与/cc [电影/n 制作/v]/nz 方/q 进行/vn 交涉/v 。/w 
昨日/t 在/p [3/m D/x]/mq 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 发布会/n 现场/s ，/w 制片人/nnt 刘晓光/nr 表示/v ，/w [电影/n 版权/n]/nz 自/p [电影/n 作品/n]/nz 发表/v 之/uzhi 日/b 起/vf 50年/t 内/f 有效/a ，/w 而/cc 动画片/n 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 的/ude1 上集/n 在/p 1961年/t 就/d 上映/v 了/ule ，/w 至今/d 已有/v 53年/t ，/w 早就/d 过/uguo 了/ule [有效/a 期限/n]/nz 。/w 所以/c ，/w 真人版/nz 电影/n 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 使用/v 动画片/n 字体/n 不/d 存在/v 侵权/vn 。/w 而/cc [本报/rz 记者/nnt]/nz 致电/v 美影/nz 厂/n 委托/v 律师/nnt 后/f 了解到/v ，/w 由于/p 真人版/nz 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 剧组/nis 至今/d 没有/v 回应/vn ，/w 美影/nz 厂/n 已/d 委托/v 律师/nnt 择/v 期/qv 将/d 诉状/n 提交/v 至/p 法院/nis 。/w 
昨日/t 真人版/nz 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w 片/q 方/q 负责人/nnt 竹/ng 先生/n 表示/v ，/w 他们/rr 已经/d 接到/v 律师函/nz ，/w 并/cc 将/d 相关/vn 事宜/n 都/d 委托/v 专业/n 律师/nnt 处理/vn ，/w 相关/vn 回复/v 会/v 择/v 机/ng 对外/vn 公布/v ，/w 他/rr 并不/d 认为/v 这/rzv 起/vf 纠纷/n 会/v 影响/vn 到/v 影片/n 的/ude1 正常/a 上映/v 。/w （/w 记者/nnt 张艺/nr ）/w 
