据/p 外交部/nto 网站/n 消息/n ，/w 1月20日/t ，/w 外交部长/nnt 王毅/nr 在/p 外交部/nto 就/d 政治/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n 接受/v 媒体/n 采访/v 。/w 王毅/nr 表示/v ，/w 中国/ns 主张/v 政治/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n 应/v 履行/vn “/w [五/m 个/q]/mq 坚持/v ”/w ，/w 包括/v 坚持/v 通过/p 政治/n 手段/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n ，/w 坚持/v 在/p 叙利亚/nsf 及/cc [周边/n 国家/n]/nz 开展/v 人道/n 救援/vn 等/udeng 。/w 
全文/n 如下/vi ：/w 
一/m 、/w 坚持/v 通过/p 政治/n 手段/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n 
中方/n 欢迎/v 并/cc 支持/v 于/p 2014年1月22日/t 举行/v 叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 推动/v 政治/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n 的/ude1 重要/a 契机/n ，/w 中方/n 呼吁/v 叙利亚/nsf 各方/r 积极/ad 与/cc 会/v 。/w 
以/p 军事/n 手段/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n 没有/v 出路/n 。/w 各方/r 都/d 应/v 坚持/v 在/p 对话/vn 谈判/vn 中/f 表达/v 诉求/v ，/w 而/cc 不是/c 通过/p 武装冲突/v 谋取/v 利益/n 。/w 我们/rr 呼吁/v 叙利亚/nsf 各方/r 抓住/v 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 的/ude1 契机/n ，/w 承诺/vn 并/cc 推动/v 全面/ad 、/w 均衡/a 、/w 有效地/nz 落实/v [日内瓦/ns 会议/n]/nz 公报/n ，/w 积极/ad 配合/v 和/cc 支持/v 联合国/nt 秘书长/nnt 及/cc 联合国/nt —/w 阿盟/ns 叙利亚/nsf 问题/n 联合/v [特别/d 代表/nnt]/nnt 的/ude1 斡旋/vn 努力/ad 。/w 
[日内瓦/ns 会议/n]/nz 标志着/v 对话/vn 谈判/vn 的/ude1 开始/vn ，/w 它/rr 应当/v 是/vshi 一个/mq 持续/vd 的/ude1 进程/n 。/w 为此/bl ，/w 有/vyou 必要/a 确定/v 清晰/a 明确/a 的/ude1 后续/vn 机制/n ，/w 让/v 对话/vn 谈判/vn 不/d 间断/vi ，/w 政治/n 努力/ad 不/d 停顿/vi 。/w 不仅/c 要/v 谈/v 起来/vf ，/w 还/d 应/v 谈/v 下去/vf ，/w 直至/v 谈/v 出/vf 结果/n 。/w [日内瓦/ns 会议/n]/nz 也/d 应/v 是/vshi 一个/mq 开放/v 的/ude1 平台/n ，/w 和谈/vn 的/ude1 大门/n 向/p 所有/b 致力于/v 政治/n 解决/v 的/ude1 叙利亚/nsf 派别/n 敞开/v ，/w 各方/r 积极/ad 参与/v ，/w 发挥/v 作用/n 。/w 
在/p 对话/vn 谈判/vn 期间/f ，/w 叙利亚/nsf 各方/r 应/v 全面/ad 停火/vi 止暴/nz ，/w 并/cc 为此/bl 采取/v 可信/a 和/cc 可/v 视/vg 的/ude1 行动/vn ，/w 包括/v 可/v 首先/d 采取/v 人道主义/n 停火/vi 、/w 分/qt 地区/n 和/cc 分阶段/nz 停火/vi 、/w 脱离/v 接触/vn 等/udeng 措施/n ，/w 以/p 建立/v 和/cc 加强/v 互信/vn 。/w [国际/n 社会/n]/nz 应该/v 在/p 联合国/nt 框架/n 内/f 为此/bl 提供/v 帮助/vn ，/w 支持/v 和/cc 监督/vn 停火/vi 。/w 
二/m 、/w 坚持/v 由/p 叙利亚/nsf 人民/n 自主/vd 决定/v 国家/n 的/ude1 未来/t 
叙利亚/nsf 问题/n 的/ude1 解决/vn 需要/v 在/p 国内/s 、/w 地区/n 、/w 国际/n [三/m 个/q]/mq 层面/n [作出/v 努力/ad]/nz 。/w 叙利亚/nsf 政治/n 过渡/vn 进程/n 应该/v 由/p 叙利亚/nsf 人民/n 主导/n ，/w 叙利亚/nsf 的/ude1 未来/t 最终/d 只能/v 由/p 叙利亚/nsf 人民/n 自主/vd 决定/v 。/w 
[国际/n 社会/n]/nz 应/v 坚持/v 捍卫/vn [联合国/nt 宪章/n]/nz 及/cc 国际关系/nit [基本/a 准则/n]/nz ，/w 致力于/v 维护/vn 叙利亚/nsf 的/ude1 主权/n 、/w 独立/a 、/w 统一/vn 和/cc [领土/n 完整/a]/nz ，/w 尊重/v 叙利亚/nsf 人民/n 的/ude1 意愿/n 和/cc 选择/v 。/w 应/v 在/p 叙利亚/nsf 各方/r 间/f 采取/v 公正/a 平衡/a 、/w 不偏不倚/vl 的/ude1 态度/n ，/w 不断/d 为/p 达成/v 政治/n 过渡/vn 方案/n 创造/v [有利/a 条件/n]/nz ，/w 提供/v 必要/a 环境/n ，/w 同时/c 应/v 避免/v 从外部/nz 强加/vi 政治/n 解决方案/gi 。/w 要/v 维护/vn 并/cc 发挥/v 好/a 联合国/nt 斡旋/vn 调解/vn 的/ude1 主渠道/n 作用/n 。/w 
中国/ns 重视/v 并/cc 支持/v 地区/n 国家/n 在/p 政治/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n 上/f 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
