20日/t ，/w [江西省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 澳门/ns “/w 赌王/nz ”/w 何鸿燊/nr 四/m 太/d 梁安琪/nr 现身/v 政协/nis 江西省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 特邀/v 界别/n 的/ude1 联组/vn 讨论/v 之中/f 。/w 在/p 谈及/v 交通/n 拥堵/v 问题/n 时/ng ，/w 梁安琪/nr 表示/v ，/w 治理/v 交通/n 问题/n ，/w 应当/v 从/p 罚款/vi 和/cc 教育/vn [两/q 方面/n]/mq 入手/vi 。/w 
她/rr 指出/v ，/w 要/v 从/p 教育/vn 从/p 文化/n ，/w 人文/n 的/ude1 素质/n 开始/v 。/w 此外/c ，/w 如果/c 不/d 按照/p [交通/n 规则/n]/nz ，/w 就要/d 加大/v 罚款/vn 。/w 国外/s 也/d 存在/v 堵车/vn 问题/n ，/w 但/c 在/p 罚款/vi 教育/v 方面/n 就/d 做/v 得/ude3 很好/ad 。/w 
在/p 会上/n ，/w 她/rr 积极/ad 与/cc 其他/rzv 各/rz 政协/nis 委员/nnt 一同/d 展开/v 讨论/vn ；/w 会/v 后/f ，/w 她/rr 在/p 接受/v 中新网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 自己/rr 这次/r 将/d [特别/d 关注/v]/nz [生态/n 环境/n]/nz 和/cc [城市/n 交通/n]/nz 拥堵/v 等/udeng [民生/n 问题/n]/nz 。/w 
梁安琪/nr 说/v ，/w 澳门/ns 委员/nnt 觉得/v ，/w 绿色/n 保护/vn 特别/d 重要/a ，/w 这/rzv 不是/c 现在/t 的/ude1 看法/n ，/w 是/vshi 为了/p 给/p 后代/n 一个/mq 更好/d 的/ude1 环境/n 让/v 他们/rr 在/p 此/rzs 生活/vn 、/w 发展/vn 。/w 
她/rr 希望/v 省政府/n 对于/p 江西/ns 特有/b 的/ude1 [文化/n 产业/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 农业/n ，/w 能/v 加大/v 保护/vn 力度/n ，/w 不能/v 为了/p 经济发展/v 而/cc 破坏/v 环境/n 。/w (/w 记者/nnt 华山/ns 范文娟/nr )/w 
