副县长/nnt 为/p 儿子/n 办理/v 工资/n 关系/n “/w 吃空饷/nz ”/w ，/w 遭/v 举报/vn 的/ude1 半年/mq 之后/f ，/w 副县长/nnt 被/pbei 平调/nz 至/p 另一/m 县城/n 。/w [有关/vn 部门/n]/nz 事后/f 公布/v 了/ule 调查/v 结果/n ，/w 该/rz 副县长/nnt 仅/d 得到/v 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
这/rzv 一/m 事件/n 发生/v 在/p 陕西省/ns 渭南市/ns 。/w [渭南/ns 市委/nis]/nt 全会/n 1月3日/t 通报/v 称/vn ，/w 大荔县/ns 副县长/nnt 任/v 教训/n 在/p 其他/rzv 县/n 任/v 副县长/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 为/p 正在/d 上学/vi 的/ude1 儿子/n 办理/v 了/ule 工资/n 关系/n ，/w 从/p 2011年11月/t 至/p 2013年5月/t 累计/vd 领取/v [财政/n 资金/n]/nz [45096/m 元/q]/mq 。/w 
“/w [违法/vn 成本/n]/nz 太低/nz 了/ule ！/w ”/w “/w 这/rzv 叫啥/nz 严厉/a 惩处/v ？/w 简直/d 成/v 了/ule 违法/vn 吃空饷/nz 者/k 的/ude1 挡箭牌/n 。/w ”/w “/w 这种/r 保护性/b 问责/nz ，/w 不仅/c 起/vf 不到/v 震慑/vn 后来者/n 的/ude1 作用/n ，/w 反而/d 是/vshi 在/p 变相/vd 鼓励/v 那些/rz 贪吃/an 者/k 偷吃/nz 公粮/n 。/w ”/w 尽管/c 事件/n 处理/v 结果/n 公布/v ，/w 但/c 因/p 处分/n 过轻/nz ，/w 社会上/nz 的/ude1 质疑/vn 声/qv 没有/v 停止/v 。/w 
近日/t ，/w [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 致电/v [渭南市/ns 纪委/nnt]/nt ，/w 询问/v 事件/n 性质/n 、/w 处分/n 依据/n 等/udeng 问题/n 。/w 有关/v 人士/n 以/p “/w 党内/s 有/vyou 内部/f 保密/vn 条例/n ”/w 为/p 由/p 拒绝/v 接受/vn 采访/v 。/w 但/c [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 2010年9月/t 印发/v 的/ude1 《/w 关于/p 党/n 的/ude1 [基层/n 组织/n]/nz 实行/v [党务/n 公开/ad]/nz 的/ude1 意见/n 》/w 中/f 明确/a 规定/n ，/w 落实/v [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 、/w 处理/vn 违纪/vn 党员/nnt 等/udeng 情况/n 属于/v [党务/n 公开/ad]/nz 的/ude1 内容/n 。/w 
举报/vn 半年/mq 之后/f 平调/nz 邻县/n 
在/p 大荔县/ns 履新/nz 还/d 不满/an 1个月/t ，/w 任/v 教训/n 为/p 儿子/n 安排/v 工资/n 关系/n “/w 吃空饷/nz ”/w 事件/n ，/w 经过/p [渭南/ns 市委/nis]/nt 的/ude1 通报/vn ，/w 被/pbei 舆论/n 聚焦/vi 。/w 
[中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 经/p 检索/vn 发现/v ，/w 至少/d 从/p 2007年/t 起/vf ，/w 任/v 教训/n 就/d 开始/v 担任/v 渭南市/ns [富平县/ns 城乡/n 建设局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 并/cc 于/p 2009年/t 下半年/t 升/v 副县长/nnt 。/w 这/rzv 一/m 任职/v 持续/vn 到/v 2013年/t 下半年/t 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 网/n 帖/ng [部分/n 内容/n]/nz 与/cc [渭南/ns 市委/nis]/nt 如今/t 的/ude1 通报/vn 结果/n 一致/a 。/w 举报/v 帖/ng 发布/v 半年/mq 后/f ，/w 2013年12月18日/t ，/w 任/v 教训/n 被/pbei [大荔县/ns 人大常委会/nis]/nt 任命/v 为/p 副县长/nnt 。/w 
不到/v 一个/mq 月/n ，/w [渭南/ns 市委/nis]/nt 公布/v 了/ule 对/p 任/v 教训/n 的/ude1 处理/vn 结果/n 。/w 任/v 此次/rz 调离/v 富平县/ns 是否/v 与/cc 其/rz 遭/v 举报/vn 有关/vn ，/w 记者/nnt 未/d 得到/v 证实/vn 。/w 
平调/nz 之后/f 的/ude1 任/v 教训/n ，/w 负责/v 大荔县/ns 城建/n 、/w 卫生/an 、/w 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 、/w 人防/n 等/udeng 方面/n 工作/vn 。/w 但/c 富平县/ns 、/w [大荔县/ns 人民政府/nis]/nt 官网/n 均/d 未/d 公布/v 任/v 教训/n 的/ude1 任职/vn 经历/n 。/w 
在/p [北京大学/ntu 政府/nis 管理/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 李成言/nr 看来/v ，/w 任/v 教训/n 给/p 上学/vi 的/ude1 儿子/n 安排/v 工资/n 关系/n 属于/v 典型/n 的/ude1 “/w 吃空饷/nz ”/w ，/w 即/v 某些/rz 人/n 不/d 在/p [政府/nis 机关/n]/nz 或/c 事业单位/nz 工作/vn ，/w 却/d 照样/d 在/p 该/rz 单位/n 领取/v 工资/n 。/w 
[中央/n 机构/n 编制/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 2005年9月/t 印发/v 的/ude1 《/w [中央/n 编/v 办/v]/nt 关于/p 对/p “/w 吃空饷/nz ”/w 问题/n 开展/v [督促/v 检查/vn]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 将/d “/w 吃空饷/nz ”/w 现象/n 分为/v [五/m 种/q]/mq ：/w 在编/vn 不/d 在岗/b 的/ude1 ；/w 已经/d 调离/v ，/w 但/c 不/d 办理/v 核减/v 编制/vn 等/udeng 有关/v 手续/n 的/ude1 ；/w 虚报/v [人员/n 编制/vn]/nz ，/w 骗取/v [财政/n 拨款/vi]/nz 的/ude1 ；/w 已经/d 死亡/vi 未/d 核销/v 编制/vn 的/ude1 ；/w 其他/rzv 形式/n “/w 吃空饷/nz ”/w 的/ude1 。/w 
事实上/bl ，/w “/w 吃空饷/nz ”/w 的/ude1 现象/n 屡见不鲜/vl 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 2005年/t ，/w 四川省/ns 南充市/ns 清理/v 出/vf [2323/m 名/q]/mq “/w 吃空饷/nz ”/w 者/k ；/w 2006年/t ，/w 甘肃省/ns 发现/v “/w 吃空饷/nz ”/w 者/k [908/m 人/n]/mq ；/w 2007年/t ，/w 山东省/ns 共/d 清理/v 出/vf 涉及/v 违规/vn 人数/n [11858/m 人/n]/mq ；/w 2013年/t ，/w 河北省/ns [11/m 个/q]/mq 试点县/n 清理/v 出/vf 各类/r “/w 吃空饷/nz ”/w 人员/n [1336/m 人/n]/mq ，/w 涉及/v 资金/n [1065/m 万元/q]/mq 。/w 
这些/rz 事件/n 的/ude1 处理/vn 结果/n ，/w 大多/d 是/vshi 党内/s 处分/n 、/w 上缴/v 工资/n 、/w 责任人/nnt 免职/vi 等/udeng 。/w 
2012年/t 春/tg ，/w 山西省/ns 至少/d 处理/vn 了/ule [两/q 起/vf]/mq “/w 吃空饷/nz ”/w 事件/n 。/w 2012年1月/t ，/w 原/b [山西省/ns 静乐县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 杨存虎/nr 因/p 安排/v 其/rz 女/b “/w 吃空饷/nz ”/w 连续/a 5年/t 累计/vd 10余万元/m ，/w 被/pbei 给予/vn [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 并/cc 被免职/nz 。/w 
一个/mq 月/n 后/f ，/w 该省/r [长子县/ns 原/b 教育局/nis]/nt 局长/nnt 李福刚/nr 同样/d 因/p 安排/v 其/rz 子/ng “/w 吃空饷/nz ”/w ，/w 被/pbei 免去/v 教育局/nis 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 职务/n ，/w 其/rz 子/ng 被/pbei 清除/v 出/vf [教师/nnt 队伍/n]/nz ，/w 所/usuo 领工资/nz 全额/n 退回/v 。/w 
相/d 较/d 同类/n 案件/n ，/w 任/v 教训/n 的/ude1 处分/n 明显/a 轻/a 了/ule 很多/m 。/w 
