编者按/n ：/w 弟子规/nz 中/f 说/v ：/w “/w 凡/d 世人/n ，/w 皆/d 需/v 爱/vn ，/w 天/qt 同/p 覆/vg ，/w 地/ude2 同/p 载/v 。/w ”/w 如何/ryv 重塑/v 亲情/n 伦理/n 结构/n ，/w 重新/d 激发/v [社会/n 道德/n]/nz 和/cc 秩序/n 的/ude1 力量/n ，/w 形成/v 崇德/nz 向/p 善/ag 、/w 相互/d 关爱/vn 的/ude1 [道德/n 风尚/n]/nz 和/cc 我/rr 为/p 人/n 人/n 、/w 人/n 人/n 为/p 我/rr 的/ude1 社会风气/nz ？/w 河南/ns 周口/ns 郸城县/ns 农民/nnt 魏素梅/nr 为/p 困境/n 中/f 的/ude1 小叔子/n 一家/n 擎/v 起/vf 了/ule 遮风挡雨/vl 的/ude1 亲情/n 伞/n ，/w 十三年/t 如/v 一日/t ，/w 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 为/p 我们/rr 树立/v 了/ule 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 榜样/n 。/w 从/p 即/v 日/b 起/vf 推出/v “/w 学习/v ‘/w 最/d 美/b 嫂娘/nz ’/w ，/w 做/v 德行/n 使者/nnt ”/w [系列/n 报道/v]/nz ，/w 为/p 您/rr 解读/v 一位/mq 平凡/a 而/cc 伟大/a 的/ude1 女性/n 的/ude1 善行/nz 义举/n 。/w 
河南/ns 周口/ns 郸城县/ns 李楼乡/ns 田寨村/ns 郑东印/nr 家/q ，/w 近/a 20年/t 没/d 修/v 的/ude1 [3/m 间/f]/mq 瓦屋/nz 破损/vi 不堪/v ，/w [2/m 间/f]/mq 配房/nz ，/w [1/m 间/f]/mq 住/vi 人/n ，/w 1/m 间作/vi 厨房/n 。/w 
傍晚/t 时分/n ，/w 厨房/n 内/f ，/w 微弱/a 灯光/n 下/f ，/w 一位/mq [中年/n 妇女/n]/nz 时而/d 抄/v 铲/v ，/w 时而/d 搅拌/v 。/w 灶台/n 前/f ，/w 郑东印/nr 的/ude1 二/m 女儿/n 郑婷婷/nr 熟练/a 地/ude2 烧/vi 着火/vi ，/w [二/m 人/n]/mq 配合/v 十分/d 默契/a 。/w 
魏素梅/nr 和/cc 侄女/n 婷婷/nz 忙活/vi 着/uzhe 准备/v 晚饭/n 。/w 通讯员/nnt 潘炳亮/nr 摄/vg 
该/rz [中年/n 妇女/n]/nz 就是/v 郑东印/nr 的/ude1 嫂子/n 魏素梅/nr 。/w 
很快/d ，/w 一个/mq 炒/v 蘑菇/nf ，/w 几个/mq 馒头/nf ，/w 一碗/mq 面汤/n ，/w 端/v 到/v 了/ule 郑东印/nr 跟前/f ，/w 两个/mq 孩子/n 随即/d 围/v 了/ule 过来/vf ，/w 吃/v 着/uzhe 热腾腾/z 的/ude1 饭菜/n ，/w 其乐融融/al 。/w 
旋即/d ，/w 魏素梅/nr 回到/v 家中/s ，/w 准备/v 一家/n [几/d 口/n]/mq 的/ude1 晚饭/n 。/w 
这/rzv 只是/d 当天/t 一幕/nz ，/w 十三年/t 来/vf ，/w 魏素梅/nr 天天/d 如此/rzv ，/w 从未/d 间断/vi 。/w 
魏素梅/nr 为/p 小叔子/n 郑东印/nr 端/v 屎/n 端/v 尿/n ，/w 照顾/v 他们/rr 一家/n 十三年/t 如/v 一日/t ，/w 被/pbei 乡邻/n 称赞/v 为/p “/w 最/d 美/b 嫂娘/nz ”/w 。/w 
饭前/t ，/w 魏素梅/nr 招呼/v 东/f 印/b 洗手/vi 。/w 通讯员/nnt 潘柄亮/nr 摄/vg 
编辑/nnt ：/w 李念觉/nr 来源/n ：/w 
