“/w 大夫/nnt ，/w 我/rr 只要/c 一/m 弯腰/vi ，/w 就/d 疼/a 得/ude3 厉害/a ，/w 请/v 给/p 看看/v 这/rzv 是/vshi 咋回事/nz 。/w ”/w 1月15日/t ，/w 秦皇岛市/ns 文化/n 、/w 科技/n 、/w 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 行动/vn 在/p 卢龙县/ns 印庄乡/ns 集贸市场/n 举行/v ，/w 看到/v 集市/n 上/f 进行/vn 义诊/vn 的/ude1 医生/nnt ，/w 正在/d 赶集/vi 的/ude1 村民/n 崔秀兰/nr 赶紧/d 上前/vi 询问/v 。/w 
“/w 您/rr 这/rzv 有可能/nz 是/vshi [腰椎间盘/n 突出/a]/nhd ，/w 应该/v 是/vshi 长期/d 劳累/a 所致/nz 。/w 少/a 干/v 些/q 体力/n 活/v ，/w 别/d 太/d 辛苦/a 了/ule 。/w 平时/t 要/v 注意/vn 加强/v 腰部/n 的/ude1 功能/n 锻炼/vn ，/w 注意/v 腰部/n 保暖/a ，/w 多/a 吃/v [蔬菜/n 水果/n]/nz 及/cc 豆类/n 食品/n ，/w 多/a 吃/v 一些/mq 含钙/nz 量/n 高/a 的/ude1 食物/nf 。/w ”/w 义诊/v 医生/nnt 王岩/nr 耐心/a 地/ude2 解释/v 并/cc 给/p 出/vf 了/ule 一些/mq 保健/n 建议/n 。/w “/w 在/p 农村/n ，/w 腰腿痛/nhd 、/w 颈椎病/nhd 患者/n 不/d 在/p 少数/m 。/w ”/w 王岩/nr 对/p 围/v 上来/vf 的/ude1 乡亲们/nz 说/v ，/w “/w 除了/p [腰椎间盘/n 突出/a]/nhd ，/w 大家/rr 也/d 千万/m 别/d 小看/v 颈椎病/nhd ，/w 它/rr 能/v 引起/v 头晕/vi 、/w 眼花/vi 等/udeng 不少/m 疾病/n ，/w 尤其/d 是/vshi 上/f 了/ule 岁数/n ，/w 更/d 要/v 好好/d 保养/vn 。/w ”/w 
看到/v 有/vyou “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn ，/w 赶集/vi 的/ude1 农民/nnt 纷纷/d 走/v 了/ule 过来/vf ，/w 现场/s 热闹/a 起来/vf —/w —/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 及/cc “/w 建设/v [社会主义/n 新农村/nz]/nz ”/w 宣讲/v ，/w 文艺/n 演出/vn ，/w [法律/n 咨询/vn]/nz 、/w 普法/vn 宣传/vn ，/w 医疗/n 义诊/vn 和/cc [健康/a 咨询/vn]/nz ，/w [农业/n 科技/n]/nz 宣传/vn 、/w 咨询/vn 、/w 服务/vn …/w …/w 来自/v 全市/n 的/ude1 [23/m 个/q]/mq 部门/n 和/cc 单位/n 按/p 顺序/n 排/v 开/v ，/w 现场/s 为/p 村民/n 发放/v 健康/a 、/w 种植/vn 、/w 法律/n 等/udeng 各种/rz 宣传/v 材料/n ，/w 为/p 村民/n 提供/v 相关/vn 服务/vn 。/w 
“/w 春/tg 新/a 门载福/nr ，/w 志远/nz 马扬蹄/nr 。/w 好/a ！/w 您/rr 再/d 帮/v 我/rr 写/v 个/q 横批/n 。/w ”/w 在/p [秦皇岛市/ns 文联/nis]/nt 的/ude1 展台/n 前/f ，/w [4/m 位/q]/mq 书法家/nnt 正在/d 挥毫/vi ，/w 为/p 村民/n 书写/v 春联/n 。/w 村民/n 武景江/nr 排/v 了/ule 半天/mq 队/n 终于/d 拿到/v 了/ule 一副/mq 春联/n ，/w 显得/v 特别/d 兴奋/a ，/w “/w 这/rzv 看着/v 多/a 喜庆/vi ，/w 比/p 买/v 的/ude1 印刷品/n 有/vyou 年味儿/nz 。/w 还是/c 书法家/nnt 写/v 得/ude3 好/a ，/w 太/d 有/vyou 纪念/v 意义/n 了/ule ！/w ”/w 
“/w 在/p ‘/w 三/m 下乡/vi ’/w 活动/vn 中/f ，/w 我们/rr 通过/p [建立/v 健全/v]/nz ‘/w 常/d 下乡/vi 、/w 常/d 在/p 乡/n ’/w 的/ude1 工作/vn 机制/n ，/w 把/pba 活动/vn 进一步/d 推向/v 深入/ad ，/w 以此/d 来/vf 推进/vi 农村/n 繁荣/an 、/w 丰富/a 农民/nnt [文化/n 生活/vn]/nz 、/w 促进/v 农业/n 增效/v 、/w 帮助/v 农民/nnt 增收/v 、/w 引导/v 农民/nnt 养成/v 科学/n 文明/n [健康/a 生活/vn 方式/n]/nz 。/w ”/w [秦皇岛市/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 潘杰/nr 说/v 。/w 
在/p 活动/vn 现场/s ，/w 除了/p 春联/n 、/w 药品/n ，/w 发放/v 的/ude1 科学/n 手册/n 和/cc 农业/n 种植/vn 、/w 养殖/v 手册/n 成/v 了/ule 抢手货/n 。/w “/w 尽管/c 种/q 了/ule 一辈子/mq 地/ude2 ，/w 可/v 新的/a 种地/vi 技术/n 、/w 种地/vi 方法/n 必须/d 得/ude3 学/v 呀/y ！/w ”/w 手里/s 拿着/vf 一本/mq 科学/n 手册/n 和/cc 一本/mq [农业/n 技术/n]/nz 手册/n ，/w 60多岁/m 的/ude1 村民/n 王庆田/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 现在/t 种地/vi 得/ude3 讲/v 科学/n ，/w 有些/rz 老/a 经验/n 已经/d 过时/a 喽/y ！/w ”/w [张/q 安子村/ns]/ns 的/ude1 赵彩/nr 也/d “/w 收集/v ”/w 了/ule 许多/mq 关于/p 养殖/vn 、/w 庄稼/n 施肥/vi 、/w 疫病/n 防/v 控/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 技术/n 书籍/n ，/w “/w 趁着/p 农闲/b ，/w 好好/d 学/v 点/qt 科技/n 知识/n ”/w ，/w 他/rr 说/v 。/w 
锵锵锵/nz …/w …/w 清脆/a 的/ude1 锣鼓/n 响起/v ，/w 由/p [秦皇岛市/ns 小海燕/nz 评剧团/nis]/nt 带来/v 的/ude1 《/w 花为媒/nz 》/w 演出/vn 开始/v 了/ule 。/w [国家/n 一级/b 演员/nnt]/nnt 孟莎/nr 精彩/a 的/ude1 表演/vn 吸引/v 了/ule 众多/a 戏曲/n 爱好者/n 驻足/vi 观看/v ，/w 观众/n 中/f 不时/d 爆发/v 出/vf 一阵阵/mq 热烈/a 的/ude1 掌声/n 和/cc 叫好声/n 。/w 虽然/c 天气/n 寒冷/a ，/w 但/c 演员/nnt 演/v 得/ude3 投入/v ，/w 观众/n 看得/v 过瘾/a 。/w “/w 已经/d 很久/d 都/d 没有/v 看到/v 这么/rz 原汁原味/al 的/ude1 演出/vn 了/ule ，/w 你/rr 看/v 人家/n 演/v 得/ude3 有板有眼/al 的/ude1 ，/w 真/a 好看/a ！/w ”/w [63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王爱国/nr 看得/v 入/v 了/ule 神/n 。/w 
“/w 近年来/dl ，/w 我们/rr 在/p 创建/v 全国/n 首批/n 国家/n [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 体系/n 示范区/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 传承/vn 优秀/a 剧目/n 、/w 坚持/v [文化/n 惠民/ns]/nz 。/w 始终/d 坚持/v 文化/n 走/v 基层/n ，/w 服务/v 城乡/n 百姓/n ，/w 把/pba [文化/n 惠民/ns]/nz 政策/n 落/v 到/v 基层/n ，/w 将/d 党中央/nt 的/ude1 精神/n 和/cc 社会/n 正/d 能量传递/gb 到/v 百姓/n 心中/s 。/w ”/w [秦皇岛市/ns 小海燕/nz 评剧团/nis]/nt 团长/nnt 高茂强/nr 说/v 。/w 
活动/vn 中/f ，/w [秦皇岛市/ns 体育局/nis]/nto 还/d 向/p [印庄乡/ns 政府/nis]/nt 赠送/v 了/ule 价值/n [15/m 万元/q]/mq 的/ude1 [体育/n 器材/n]/nz ，/w [秦皇岛市/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 赠送/v 了/ule 一套/mq 文化/n 器材/n ，/w 以/p 更好/d 地/ude2 丰富/a 当地/s 群众/n 的/ude1 [业余/b 生活/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 宋柏松/nr )/w 
