“/w 千湖/nz 之/uzhi 省/n ”/w 湖北/ns 高度/d 重视/v [水资源/n 保护/vn]/nz 。/w 2013年/t ，/w 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 进入/v [立法/vn 程序/n]/nz ；/w 即将/d 召开/v 的/ude1 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n ，/w 将/d 对/p 这/rzv 一/m 条例/n 进行/vn 审议/v 表决/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 全国/n 首部/gi 服务于/v 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 。/w 从/p 今天/t 起/vf ，/w 本/rz 台/q 推出/v [系列/n 报道/v]/nz 《/w 水/n 法/n [十/m 问/v]/mq 》/w ，/w [第一/m 问/v]/mq ，/w 问/v 《/w 条例/n 》/w 为何/ryv 而/cc 立/v ？/w 
“/w 水/n 法/n [十/m 问/v]/mq ”/w ：/w 为何/ryv 而/cc 立/v ？/w —/w —/w 水/n 是/vshi 湖北/ns 的/ude1 最大/gm 优势/n 
水/n 是/vshi [生命/n 之/uzhi 源/ng]/nz ，/w 是/vshi [战略/n 资源/n]/nz ，/w 与/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 息息相关/vl ，/w 与/cc 每一个/mq 人/n [性命/n 攸关/v]/nz 。/w 水/n 是/vshi 湖北/ns 的/ude1 最大/gm 优势/n ，/w 长江/ns 自/p 西/f 向/p 东/f 润泽/v 荆楚/nz ，/w 汉江/ns 由/p 西北/ns 向东南/nz 流淌/v 千里/mq ，/w 全省/n 仅/d [5/m 公里/q]/mq 以上/f 的/ude1 中/f 小/a 河流/n 有/vyou [4228/m 条/q]/mq ，/w 总长/nnt [5/m ./w 9/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 相当于/v 绕/v 赤道/n 一圈/mq 半/m 的/ude1 长度/n ，/w [100/m 亩/q]/mq 以上/f 的/ude1 湖泊/n 就/d 多达/v [843/m 个/q]/mq 。/w 
长江/ns 自/p 西/f 向/p 东/f 润泽/v 荆楚/nz ，/w 汉江/ns 由/p 西北/ns 向东南/nz 流淌/v 千里/mq ，/w 全省/n 仅/d [5/m 公里/q]/mq 以上/f 的/ude1 中/f 小/a 河流/n 有/vyou [4228/m 条/q]/mq ，/w 总长/nnt [5/m ./w 9/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 相当于/v 绕/v 赤道/n 一圈/mq 半/m 的/ude1 长度/n ，/w 而/cc [100/m 亩/q]/mq 以上/f 的/ude1 湖泊/n 就/d 多达/v [843/m 个/q]/mq 。/w 
“/w 水/n 法/n [十/m 问/v]/mq ”/w ：/w 为何/ryv 而/cc 立/v ？/w —/w —/w 水污染/n 触目惊心/vl 
湖北/ns 是/vshi [三峡/ns 大坝/n]/nz 库区/n 和/cc 南水北调/n 水源/n 地/ude2 ，/w 湖北/ns 的/ude1 水/n 也/d 是/vshi 全国/n 的/ude1 水/n 。/w [保护/vn 水资源/n]/nz ，/w 是/vshi 湖北/ns 的/ude1 重大/a 责任/n 。/w 然而/c ，/w 随着/p 工业化/vn 的/ude1 进程/n 加快/v ，/w 保护/vn 的/ude1 难度/n 也/d 更大/d 了/ule 。/w 2013年9月/t 发生/v 的/ude1 孝感/ns 府河/nz 污染/vn 、/w 大面积/d 死鱼/nz 事件/n ，/w 就/d 冲击/vn 着/uzhe 人们/n 的/ude1 视线/n 。/w 当时/t ，/w 省/n 环保厅/nis 调查/vn 认定/v ，/w 湖北/ns [双环/nz 科技/n]/nz 超标/vi 排污/vn ，/w 责令/v 停产/vn 整顿/v ，/w 限期/vd 排污/vn 达标/vi 。/w 4个月/t 了/ule ，/w 整改/vn 到位/vi 了/ule 吗/y ？/w 记者/nnt 跟随/v 省人大/n 《/w [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 立法/vn 调研组/nis 进行/vn 了/ule 暗访/vn 。/w 
记者/nnt 采访/v 湖北/ns [双环/nz 科技/n]/nz 附近/f 的/ude1 居民/n 张/q 师傅/nnt ：/w 他/rr 这个/rz 附近/f 有/vyou 没有/v 还/d 排污/vn 水/n 啊/y ？/w 张/q 师傅/nnt 还/d 在/p 排/v ，/w 从/p 底下/f 放/v 。/w 他/rr 不/d 往/p 河里/s 放/v 往/p 哪里/rys 放/v 呢/y ？/w 
在/p 隔蒲/nz 谭大桥/nr 桥下/s ，/w 排污沟/n 已经/d 铺/v 上/f 水泥路/n ，/w 表面/n 上/f 看不到/v 污水/n 排放/vn 的/ude1 痕迹/n ，/w 但/c [实际/n 情况/n]/nz 怎样/ryv ？/w 
