据/p 初步/d 调查/vn ，/w 这/rzv 名/q 老人/n 来到/v 美国/nsf 是/vshi 投靠/v 唯一/b 的/ude1 儿子/n ，/w 虽然/c 他/rr 在/p 附近/f 社区/n 也/d 有/vyou [兄弟/n 姊妹/n]/nz ，/w 但是/c 他/rr 还是/c 很/d 不/d 喜欢/vi 美国/nsf 的/ude1 生活/vn 。/w 他/rr 曾/d 多次/mq 表达/v 想/v 回/v 大陆/ns ，/w 但是/c 在/p 大陆/ns 的/ude1 房子/n 又/d 被/pbei 卖掉/v ，/w 从而/c 导致/v 家人/n “/w 反目/vi ”/w 。/w 而/cc 包括/v 这/rzv 起/vf 案件/n 在/p 内/f 最近/t 已经/d 发生/v 了/ule 多/a 起/vf 华裔/n 新/a 移民/n 案件/n ，/w 也/d 让/v 人们/n 更多/ad 地/ude2 关注/v 新/a [移民/n 家庭/n]/nz 的/ude1 [心理/n 健康/a]/nz ，/w 希望/v 帮助/vn 他们/rr 及时/ad 纾解/nz 压力/n 。/w 
近日/t 发生/v 在/p 南/b 加利福尼亚州/nsf 亚凯迪亚/nrf 市/n 的/ude1 这/rzv 起/vf 人伦/n 惨案/n 震惊/v 了/ule 美国/nsf [华人/n 社区/n]/nz —/w 据/p 当地/s 警方/n 通报/v 称/vn ，/w 来自/v 中国/ns 天津/ns 的/ude1 家翁/nz 朱李/nr (/w 音译/n )/w ，/w 1月7日/t 上午/t 8时/t 在/p 家里/s 涉嫌/v 捅/v 死/vn 来自/v 哈尔滨/ns 的/ude1 华裔/n 儿媳/n 李晓琳/nr (/w 音译/n )/w ，/w 从而/c 被/pbei 美国/nsf 警察/nnt 逮捕/v ，/w 然而/c 当/p 儿媳/n 还/d 未/d 入土为安/nz 时/ng ，/w 又/d 传出/v 被/pbei 关押/v 在/p 监狱/nis 的/ude1 家翁/nz 在/p 牢房/n 内/f 自尽/vi ，/w 让/v 这个/rz 家庭/n 几乎/d 支离破碎/al ，/w 也/d 让/v 众人/n 为/p 之/uzhi 叹息/vi 。/w 
案发/v 需/v [百万/m 美元/q]/mq 保释/vi 
据/p 亚凯迪亚/nrf 市/n 凶杀案/n 调查/v 部门/n 警官/nnt T/x  勒维克/nrf 8日/t 表示/v ，/w 这/rzv 起/vf 案件/n 中/f 的/ude1 女/b 死者/n 李晓琳/nr 今年/t 只有/c [41/m 岁/qt]/mq 。/w 案发/v 时/ng ，/w 她/rr 与/cc 现年/n [68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 家翁/nz 以及/cc 其他/rzv 家人/n ，/w 一起/s 居住/v 在/p 位于/v 亚凯迪亚/nrf 市/n 亚凯迪亚/nrf 大街/n [900/m 号/q]/mq 街/n 的/ude1 公寓/n 内/f 。/w 
勒维克/nrf 还/d 指出/v ，/w 当局/n 还/d 不/d 知道/v 嫌疑人/n 身份/n 是否/v 为/p [美国/nsf 公民/n]/nz 或/c 合法/a 居民/n ，/w 不过/c 他/rr 指出/v ，/w 这/rzv 名/q 男子/n 已经/d 因/p 涉嫌/v 谋杀/vn 被/pbei 警方/n 逮捕/v 。/w 目前/t ，/w 嫌疑人/n 被/pbei 扣押/v 在/p [洛杉矶/nsf 双塔/nz 监狱/nis]/nt 内/f ，/w 警方/n 要求/n 支付/v [100/m 万/d 美元/q]/mq 方能/v 保释/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 虽然/c 警方/n 调查/v 人员/n 已经/d 在/p 7日/t 当天/t 完成/v 了/ule 相关/vn 的/ude1 搜/v 证/n 工作/vn ，/w 但/c 当局/n 仍/d 在/p 了解/v 嫌疑人/n 杀人/vi 的/ude1 具体/a 动机/n 。/w 警方/n 预计/v 于/p 9日/t 下午/t ，/w 向/p [洛杉矶/nsf 县/n]/nz 检察官/nnt 办公室/nis 提交/v 相关/vn 的/ude1 文件/n 。/w 
被捕/vi 被捕/vi 时/ng 心脏病/nhd 发/v 
据/p 在/p 附近/f 街区/n 晨练/vi 的/ude1 一位/mq 邻居/n 反映/v ，/w 他/rr 在/p 亚凯迪亚/nrf 大街/n 转角/n 处/n 遇到/v 了/ule 正在/d 用/p 手机/n 讲/v 电话/n 的/ude1 朱李/nr ，/w 他/rr 看到/v 这位/r 邻居/n 后/f 就/d 放下/v 电话/n 对/p 他/rr 说/v ：/w “/w 告别/vi 了/ule ，/w 我/rr 捅/v 人/n 了/ule ，/w 我/rr 要/v 死/vn 了/ule 。/w ”/w 然而/c ，/w 这位/r 邻居/n 还/d 未/d 反应/vn 过来/vf 出/vf 什么事/nz ，/w 就/d 见/v 许多/mq 警察/nnt 端/v 着/uzhe 枪/n 冲/v 了/ule 上来/vf ，/w 把/pba 两人/mq 一起/s 按/p 倒/vi 在/p 地/ude2 铐/v 上手铐/nz 。/w 这位/r 邻居/n 说/v ，/w 当时/t 朱李/nr 的/ude1 心脏病/nhd 就/d 发/v 了/ule ，/w 但/c 他/rr 不懂/v 英文/nz ，/w 于是/cc 这位/r 邻居/n 用/p 英文/nz 告诉/v 警察/nnt ，/w 警方/n 立刻/d 叫/vi 来/vf 了/ule [救护/vn 人员/n]/nz 对/p 他/rr 实施/v 了/ule 抢救/v 。/w 
自杀/vi 牢房/n 内/f 上吊/vi 身亡/vi 
不过/c ，/w [洛杉矶/nsf 县/n]/nz 警局/n 总部/nis 警官/nnt 彼得·戈麦斯/nrf 证实/v 朱李/nr 已经/d 在/p 监狱/nis 中/f 自杀/vi 。/w 戈麦斯/nrf 透露/v ，/w 原计划/nz [当地/s 时间/n]/nz 9日/t 早上/t ，/w 朱李/nr 在/p 帕沙迪纳/nrf 市/n 法院/nis 过堂/nz 。/w 然而/c 根据/p 双塔/nz 监狱/nis 记录/v ，/w 朱李/nr 在/p 所/usuo 关押/v 的/ude1 牢房/n 内/f 死亡/vi ，/w 而/cc 具体/a 时间/n 与/cc 原因/n 正/d 由/p [洛杉矶/nsf 县/n]/nz 凶杀/vi 科/n 调查/vn 。/w 
[洛杉矶/nsf 县/n]/nz 警察局/nis 发言人/nnt 西田/nrf 表示/v ，/w 警方/n [9/m 点/qt]/mq 左右/f 发现/v 了/ule 朱李/nr 的/ude1 尸体/n ，/w 朱李/nr 的/ude1 死亡/vn 是/vshi 很/d 明显/a 的/ude1 自杀/vn 。/w 目前/t 尸体/n 已/d 移交/v 至/p 验尸官/nz 处/n 。/w 根据/p 验尸官/nz 办公室/nis 消息/n ，/w 朱李/nr 被/pbei 警方/n 发现/v 时/ng 已经/d 上吊/vi 自杀/vi 身亡/vi ，/w [医护/vn 人员/n]/nnt 报告/n 死亡/vi 时间/n 为/p 晚上/t 9点51分/t ，/w 目前/t 验尸/vi 工作/vn 正在/d 进行/vn 之中/f 。/w 
起因/n 想/v 重回/v 大陆/ns 生活/vn 
当地/s 警方/n 表示/v ，/w 这/rzv 起/vf 凶杀案/n 的/ude1 导火索/n 究竟/d 是因为/c 家庭/n 纠纷/n 还是/c 心理问题/nhd ，/w 还/d 有待/v 警方/n 的/ude1 进一步/d 调查/vn 。/w 据悉/v ，/w 嫌疑人/n 朱李/nr 搬入/vf 这个/rz 小区/n 不到/v 半年/mq ，/w 但/c 曾/d 和/cc 朱李/nr 攀谈/vi 过/uguo 的/ude1 邻居/n 反映/v ，/w 老人/n [精神/n 状态/n]/nz 不好/a 。/w 
一名/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 邻居/n 表示/v ，/w 之前/f 曾/d 看见/v 朱李/nr 经常/d 在/p 附近/f 公园/n 散心/vi ，/w 老人/n 很/d 健谈/a ，/w 他/rr 透露/v 自己/rr 来自/v 天津/ns ，/w 来/vf 美国/nsf 是/vshi 奔/v 着/uzhe 唯一/b 的/ude1 儿子/n 来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 经营/v 卡车/n 租赁/v 生意/n ，/w 而/cc 儿媳/n 则/d 是/vshi 自由职业者/nnd 。/w 
虽然/c 他/rr 曾/d 提/v 过/uguo 也/d 有/vyou [兄弟/n 姊妹/n]/nz 生活/vn 在/p 附近/f 社区/n ，/w 但/c 自己/rr 却/d 不是/c 很/d 喜欢/vi 美国/nsf 生活/vn ，/w 几度/mq 抱怨/v 想/v 回/v 大陆/ns ，/w 但/c 苦于/v 大陆/ns 的/ude1 房子/n 被/pbei 卖掉/v 一直/d 不能/v 成行/vn ，/w 甚至/d 家人/n “/w 反目/vi ”/w ，/w 不知/v 这个/rz 摩擦/vn 是否/v 成为/v 该/rz 惨剧/n 导火索/n 。/w 
凶嫌/nz 案发/v 后/f 对/p 儿媳/n 说/v “/w 活该/d ”/w 
发生/v 命案/n 的/ude1 这个/rz 华裔/n 家庭/n ，/w 一家/n 祖孙/n [三/m 代/q]/mq 同住/v 一个/mq 单元/n 。/w 然而/c 据/p 邻居/n 反映/v ，/w 家翁/nz 朱李/nr 和/cc 儿媳/n 李晓琳/nr (/w 音译/n )/w 之间/f 一直/d 都/d 有/vyou 纠纷/n ，/w 案发/v 后/f ，/w 嫌疑人/n 甚至/d 还/d 返回/v 住宅/n 对/p 受害者/n 说/v “/w 活该/d ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 李晓琳/nr 和/cc 丈夫/n 在/p 2007年/t 起/vf ，/w 已/d 在/p 这幢/nz 住宅/n 楼里/nz 居住/v ，/w 当时/t 夫妇/n 还/d 没有/v 小孩/n 。/w 
后来/t ，/w 他们/rr 生/v 下/f 了/ule 两个/mq 男孩/n ，/w 大/a 的/ude1 现在/t 还/d 未/d 到/v 上/f 小学/nis 的/ude1 年龄/n ，/w 小/a 的/ude1 只有/c 两/m 、/w [三/m 岁/qt]/mq 。/w 而/cc 家翁/nz 朱李/nr 和/cc 妻子/n 则/d 是/vshi 在/p 半年/mq 前/f 从/p 大陆/ns 来到/v 美国/nsf ，/w 与/cc 儿子/n 及/cc 儿媳/n 和/cc 两个/mq 孙子/n 同住/v 的/ude1 ，/w 一家/n [6/m 口/n]/mq 住在/v 3/m 卧室/n 3/m 卫生间/n 的/ude1 公寓/n 内/f 。/w 
然而/c 据/p 邻居/n 反映/v ，/w 朱李/nr 夫妇/n 与/cc 儿孙/n 住在/v 一起/s 不久/d 后/f ，/w 就/d 发生/v 过/uguo 半夜/t [12/m 点/qt]/mq 大声/d 吵闹/vi 的/ude1 情况/n 。/w 据/p 邻居/n 回忆/v ，/w 当时/t 朱李/nr 吵闹/vi 了/ule 约/d [30/m 分钟/qt]/mq ，/w 吵闹/vi 的/ude1 内容/n 与/cc 儿媳/n 李晓琳/nr 有关/vn 。/w 由于/p 当时/t 影响/vn 到/v 邻居/n 休息/v ，/w 有/vyou 好心/n 邻居/n 便/d 去/vf 朱家/nz 劝解/v 。/w 
据/p 一位/mq 与/cc 朱家/nz 熟识/v 的/ude1 人士/n 表示/v ，/w 为了/p 避免/v 家庭/n 纠纷/n 继续/v 升温/vn ，/w 朱李/nr 曾/d 在/p 上次/t 半夜/t 吵闹/vi 后/f 离开/v 儿子/n 的/ude1 家/q ，/w 在/p 美国/nsf 另外/c 的/ude1 亲戚/n 家住/v 过/uguo [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 直到/v 命案/n 发生/v 前/f 不久/d ，/w 才/d 重新/d 搬/v 回来/v 。/w 
还有/v 邻居/n 表示/v ，/w 这/rzv 桩/q 命案/n 的/ude1 受害人/n 李晓琳/nr 虽然/c 平时/t 给/p 人/n 很/d 温顺/a 的/ude1 印象/n ，/w 可/v 实际上/d 脾气/n 也/d 很大—约/nrf 半年/mq 前/f ，/w 曾/d 因为/c 小孩子/n 之间/f 的/ude1 琐事/n 与/cc 街上/s 的/ude1 邻居/n 吵架/vi ，/w 当时/t 她/rr 的/ude1 表现/vn 足够/v 让/v 人/n 吃惊/a 。/w 
而/cc 在/p 案发/v 时/ng ，/w 朱家/nz 婆婆/n 和/cc 两岁/mq 儿子/n 都/d 在/p 家中/s ，/w 目睹/v 这/rzv 起/vf 惨剧/n ，/w 此/rzs 后/f 朱家/nz 婆婆/n 求/v 邻居/n 报警/vn 。/w 这位/r 邻居/n 表示/v ，/w 报警/vn 时/ng 朱李/nr 并不/d 在/p 现场/s ，/w 不过/c 当/p 他/rr 放下/v 电话/n 时/ng ，/w 朱李/nr 从/p 门外/s 冲/v 了/ule 进来/vf ，/w 并/cc 对/p 奄奄一息/vl 的/ude1 儿媳/n 说/v ，/w “/w 你/rr ，/w 活该/d ”/w 。/w 
现在/t ，/w 两个/mq 孩子/n [永远/d 失去/v]/nz 了/ule 母亲/n ，/w 朱李/nr 又/d 在/p 狱中/s 自杀/vi ，/w 这个/rz 好不容易/dl 在/p 美国/nsf 团聚/vi 、/w 本/rz 应该/v [三/m 世/ng 同堂/nz]/nz 的/ude1 [幸福/a 家庭/n]/nz 彻底/ad 家破人亡/al 了/ule 。/w 
