江若琳/nr （/w 左/f ）/w 图片/n 来源/n ：/w 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 
据/p 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 消息/n ，/w 香港/ns 女星/nnd 江若琳/nr 昨日/t （/w 1月19日/t ）/w 出席/v 迎/v 新年/t 活动/vn ，/w 她/rr 似乎/d 走出/v 早/a 前/f 走光/nz 的/ude1 阴霾/n ，/w 继续/v 性感/a 示/vg 人/n ，/w 她/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 新年/t 愿望/n 是/vshi 做/v 打底裤/nz 代言人/nnt ，/w 这次/r 是/vshi 相当/d 痛苦/an 的/ude1 教训/n (/w 魔镜/nz 陷阱/n )/w ，/w 以后/f 都会/n 打好/v 底/f 。/w 网上/s 有人/r 将/d 我/rr 的/ude1 走光/nz 照片/n 放大/v 上/f 传/v 微博/n ，/w 实在/d 很/d 过分/ad ，/w 对/p 女生/n 而言/uls 是/vshi [二/m 度/qv]/mq 伤害/vn ，/w 真的/d 好玩/a 吗/y ？/w ”/w 
