日前/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 发布/v 了/ule 2013年12月70/t 个/q 大中城市/n 新建/v 住宅/n [价格/n 指数/n]/nz ，/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w [70/m 个/q]/mq 大中城市/n [房价/n 环比/nz]/nz 涨幅/n 延续/v 了/ule 趋缓/nz 走势/n 。/w 此外/c [69/m 个/q]/mq 城市/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n [同比/n 上涨/vi]/nz ，/w 仅有/nz 温州/ns 一个/mq 城市/n 价格/n 下跌/vi 。/w 省会/n 石家庄/ns 去年/t 12月/t 新建/v 住宅/n 价格/n [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.3%/m ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 9.9%/m ；/w 我省/n 另外/c 两个/mq 入/v 统/vn 城市/n 唐山/ns [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.3%/m ；/w 秦皇岛/ns [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.3%/m 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 石家庄/ns 去年/t [12/m 月份/n]/mq 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.3%/m ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 10.1%/m 。/w 二手/b 住宅/n [价格/n 指数/n]/nz 环比/nz 涨/vi 0.2%/m ，/w 同比/n 涨/vi 3.2%/m 。/w 另外/c ，/w 从/p 去年/t [12/m 月份/n]/mq 新建/v 住宅/n 分类/vn [价格/n 指数/n]/nz 来看/u ，/w [90/m 平方米/q]/mq 以内/f 区间/n [价格/n 指数/n]/nz 环比/nz 涨/vi 0.4%/m ，/w 同比/n 涨/vi 12.4%/m ；/w 其次/c 是/vshi [90/m -/w 144/m 平方米/q]/mq 区间/n [价格/n 指数/n]/nz 环比/nz 涨/vi 0.4%/m ，/w 同比/n 涨/vi 9.6%/m ；/w [144/m 平方米/q]/mq 以上/f 大户型/nz 环比/nz 涨幅/n 仅/d 0.1%/m ，/w 同比/n 涨/vi 9.6%/m 。/w 
业内人士/n 表示/v ，/w 回眸/vi 2013年/t 楼市/n ，/w [房地产/n 市场/n]/nz 处于/v 上/f 行期/n 。/w [一线/n 城市/n]/nz 涨幅/n 很高/d ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 城市/n 去年/t 12月/t 房价/n [同比/n 涨幅/n]/nz 都/d 在/p [15/m %/w 以上/f]/mq 。/w 相对而言/c ，/w 石/ng 唐/tg 秦/tg 房价/n 走势/n 比较/d 平稳/a 。/w 2013年/t ，/w 石家庄/ns [土地/n 价格/n]/nz 出现/v 了/ule 上涨/vi ，/w 房价/n 也/d 因此/c 相应/vi 上涨/vi 。/w 而且/c 同年/d ，/w 伴随/v 石家庄/ns 启动/v “/w 史上/d 最/d 严/a ”/w 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz 整顿/v ，/w 导致/v 的/ude1 供应量/n 不足/an [一定/b 程度/n]/nz 拉动/v 了/ule [房价/n 上涨/vi]/nz 。/w 另外/c ，/w 2013年/t [房地产/n 市场/n]/nz 更多/ad 的/ude1 产品/n 走/v 精品/n 路线/n ，/w 也/d 拉动/v 了/ule [房价/n 同比/n]/nz 数据/n 的/ude1 大幅度/d 攀升/v 。/w 业内/n 分析/vn 认为/v ，/w 2014年/t 随着/p 石家庄/ns 二环/ns 周边/n 的/ude1 开发/vn 热潮/n ，/w [房地产/n 市场/n]/nz 依然/d 将/d 保持/v 活跃/a ，/w 房价/n 还/d 将/d 保持/v 持续/vn 平稳/a 上涨/vi 态势/n ，/w 但/c 不/d 排除/v 期间/f 会/v 出现/vn 小/a 波动/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈霞/nr ）/w 
