人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 1月19日/t 傍晚/t ，/w 刘恺威/nr 在/p 其/rz 微博/n 上/f 证实/v 了/ule 新婚/n 妻子/n 杨幂/nr 怀孕/vi ，/w 并称/v 已/d 身怀六甲/nz 三个月/t 。/w 预产期/n 在/p 盛夏/t 7月/t 。/w 
自从/p 去年/t 11月13日/t ，/w 杨幂/nr 在/p 微博/n 上/f 秀出/nz 她/rr 与/cc 刘恺威/nr 的/ude1 婚戒/nz ，/w 并/cc 证实/v 已经/d 领证/nz 后/f ，/w 有关/vn 她/rr 与/cc 刘恺威/nr [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz 的/ude1 消息/n 就/d 此起彼伏/vl 。/w 不过/c ，/w 杨幂/nr 方面/n 多次/mq 出面/vi 否认/v 怀孕/vn 。/w 今年/t 1月8日/t ，/w 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 匆匆/z 举行/v 完/vn 婚礼/n ，/w 从/p 时间/n 上/f 算/v 起来/vf ，/w 杨幂/nr 正是/v 在/p 去年/t 11月/t 左右/f 怀/v 上/f 宝宝/n 的/ude1 。/w 
在/p 稍/d 晚/tg 的/ude1 20点17分/t ，/w 杨幂/nr 老爸/n 和/cc 网友/n 互动/vn ，/w 称/v ：/w “/w 我/rr 看/v 不错/a 。/w 五年/t 之内/f 都/d 用/p 上/f 。/w 大家/rr 关心/v 多/a 谢谢/v 了/ule 。/w 哈哈/o ！/w ”/w 微博/n 曝光/vi 后/f ，/w 网友/n 纷纷/d 转发/v 并/cc 留言/n ，/w 有/vyou 网友/n 称/v ：/w “/w 幂/n 姐/n 爸爸/n 不/d 小心/a 暴露/v 了/ule 幂/n 姐/n 怀/v 的/ude1 是/vshi 双胞胎/n 的/ude1 事实/n 吧/y ？/w ”/w 也/d 有/vyou 网友/n 称/v ：/w “/w 看/v 他/rr 这/rzv 意思/n 应该/v 希望/vn 俩人/n 再生/vn 一个/mq ！/w ”/w 
