人民网/nz 蕲春/ns 1月20日/t 电/n （/w 翁桂生/nr ）/w 由/p 湖北/ns 蕲春县/ns 退伍/vi 老兵/n 吉方君/nr 创作/vn 的/ude1 长篇/b 报告文学/n 《/w [大别山/ns 师/ng 魂/n]/nz 》/w ，/w 荣获/v [第六/m 届/q]/mq 2013年/t “/w 胡风/nr 文学奖/n ”/w 最高奖/nz 。/w 
吉方君/nr 是/vshi 上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz 的/ude1 退伍兵/n ，/w 回乡/vi 后/f 担任/v 小学/nis 教师/nnt 。/w 吉方君/nr 一直/d 坚持/v 业余/b 创作/vn ，/w 近几年/qt ，/w 他/rr 在/p [文学/n 创作/vn]/nz 领域/n 取得/v 突破/vn ，/w 相继/d 在/p 《/w [解放军/nnd 文艺/n]/nz 》/w 等/udeng 刊物/n 上/f 发表/v 中篇小说/n 《/w 兵/n 歌/n 》/w 、/w 《/w 铁血/b 木棉/n 》/w 、/w 《/w 班里/n 来/vf 了/ule 个/q 苗秀女/nr 》/w 等/udeng ，/w 同时/c 创作/vn 了/ule 多/a 篇/q 短篇小说/n ；/w 吉方君/nr 还/d 涉足/v 长篇/b [网络/n 小说/n]/nz 创作/vn ，/w 先后/d 发表/v 小说/n 、/w 散文/n 、/w 诗歌/n 和/cc [文学/n 评论/n]/nz 100万余字/m ，/w 被/pbei 吸收/v 为/p [湖北省/ns 作家/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt 。/w 
