许婷慧/nr 左/f [一/d 为/p]/mq 环卫/n 工/n 们/k 发放/v 手套/n [河南/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 刘鸿翔/nr //w 摄/vg 
元旦/t 刚/d 过/uguo 没/d 多久/ryt ，/w 郑州/ns 就/d 有/vyou [4/m 名/q]/mq 环卫/n 工/n 不幸/a 殒命/v ，/w 令人/v 唏嘘/vi 。/w 
他们/rr 的/ude1 安全/an 和/cc 生活/vn 状况/n ，/w 成/v 了/ule 市民/n 和/cc 网友/n 关心/v 的/ude1 话题/n ，/w 不少/m 企业/n 和/cc 个人/n 都/d 用/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn ，/w 为/p 关爱/v 环卫/n 工/n 献/v 上/f 自己/rr 的/ude1 努力/ad 。/w 
这/rzv 不/d ，/w 18日/t 上午/t ，/w 一位/mq 周口/ns 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 女孩/n 为/p 郑州/ns 的/ude1 环卫/n 工/n 送去/vf 温暖/an ，/w 将/d 600/m 双手/n 套/q 戴/v 在/p 了/ule 他们/rr 的/ude1 手上/s 。/w 
爱心/n 
600/m 双手/n 套/q 戴/v 到/v 了/ule 环卫/n 工/n 的/ude1 手上/s 
1月18日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 整/v ，/w 郑州市/ns 紫荆山/nz 广场/n 上/f ，/w 聚集/v 了/ule 60多名/m 环卫/n 工/n 。/w 
队伍/n 一侧/f ，/w 许婷慧/nr 正在/d 整理/v 一包/mq 白色/n 的/ude1 编织袋/n ，/w 编织袋/n 内/f ，/w 装/v 了/ule [600/m 双/q]/mq 崭新/b 的/ude1 白色/n 手套/n 。/w 
“/w 每个人/mq [四/m 双/q]/mq 棉手套/nz 、/w 两双/nz [橡胶/n 手套/n]/nz ，/w 叔叔/n 、/w 阿姨/n 辛苦/a 了/ule ，/w 希望/v 冬天/t 里/f 你们/rr 不再/d 冻手/nz 。/w ”/w 许婷慧/nr 来自/v 周口/ns 太康/ns ，/w 在/p 郑州/ns 一家/n [房地产/n 公司/nis]/nis 做/v 客服/nz ，/w 因为/c 担心/v 环卫/n 工/n 工作/vn 时/ng 受冻/v ，/w 她/rr 便/d 自费/d 买了/v 这些/rz 手套/n 。/w 
这/rzv 60多名/m 环卫/n 工/n ，/w 来自/v 金水区/ns 机械化/vn 清扫/v 一/m 公司/nis 、/w 三/m 公司/nis 。/w 
领到/v 手套/n 后/f ，/w 环卫/n 工/n 的/ude1 脸上/s 露出/v 了/ule 灿烂/a 的/ude1 笑容/n ，/w “/w 太/d 谢谢/v 了/ule ，/w 我们/rr 会/v 把/pba 街道/ns 扫/v 得/ude3 更/d 干净/a ”/w 。/w 
讲述/v 
年终奖/n 拿来/vf 买/v 手套/n 
几天/mq 前/f ，/w 许婷慧/nr 所在/n 的/ude1 公司/nis 给/p 她/rr 发/v 了/ule [几千/m 元/q]/mq 的/ude1 年终奖/n 。/w 拿到/v 钱/n 后/f ，/w 许婷慧/nr 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 计划/n ，/w “/w 一部分/m 拿/v 回家/vn [孝敬/v 父母/n]/nz ，/w 一部分/m 用来/v 买/v [劳保/n 产品/n]/nz ，/w 送给/v 大街/n 上/f 的/ude1 环卫/n 工/n 。/w ”/w 
17日/t 中午/t ，/w 许婷慧/nr 花/n [1600/m 元/q]/mq 买下/v 了/ule [400/m 双/q]/mq 棉手套/nz 、/w [200/m 双/q]/mq [橡胶/n 手套/n]/nz 。/w [1600/m 元/q]/mq ，/w 相当于/v 她/rr 平时/t 工资/n 的/ude1 近/a 一半/m 。/w 许婷慧/nr 的/ude1 这/rzv 一/m 行动/vn ，/w 也/d 得到/v 了/ule 领导/n 的/ude1 支持/vn ，/w 公司/nis 还给/v 她/rr 派/v 了/ule 个/q 帮手/n 。/w 
感动/v 
一个/mq 小/a 镜头/n 触动/v 了/ule 她/rr 
在/p 同事/n 的/ude1 眼中/s ，/w 许婷慧/nr 是/vshi 一名/mq 典型/n 的/ude1 [80/m 后/f]/mq ，/w 富有/v 爱心/n 。/w “/w 去年/t 夏天/ns ，/w 她/rr 还/d 买/v 爱心/n 西瓜/n 送给/v 环卫/n 工/n 呢/y 。/w 平时/t 车里/d 都/d 放/v 着/uzhe 饮料/nf 、/w 矿泉水/nf ，/w 只要/c 遇到/v 环卫/n 工/n ，/w 她/rr 就/d 送/v 。/w ”/w 
一次/mq ，/w 一名/mq 环卫/n 工正/nz 徒手/d 用/p 湿/a 毛巾/n 擦/v 街边/d 的/ude1 垃圾桶/n ，/w 这/rzv 一幕/nz 触动/v 了/ule 许婷慧/nr 的/ude1 内心/n 。/w 
“/w 当时/t 看/v 了/ule 心里/s 酸/a 沉沉/z 的/ude1 ，/w 就/d 想/v 着/uzhe 看/v 能/v 帮帮/v 不/d ，/w 就/d 在/p 网上/s 搜索/vn ，/w 想/v 买些/nz [橡胶/n 手套/n]/nz 送给/v 他们/rr 。/w ”/w 许婷慧/nr 道出/v 了/ule 她/rr 送/v 手套/n 的/ude1 缘由/n 。/w 
“/w 谢谢/v 、/w 谢谢/v 你/rr 对/p 我们/rr 的/ude1 关心/vn ，/w 我们/rr 会/v 把/pba 街道/ns 打扫/v 得/ude3 更/d 干净/a 。/w ”/w 接到/v 手套/n 后/f ，/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 都/d 这样/rzv 说道/v 。/w （/w 记者/nnt 段睿超/nr ）/w 
