昨日/t (/w 19日/t )/w ，/w 2014/m 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 官方/n 微博/n 发布/v 消息/n ，/w 透露/v 韩星/nr 李敏镐/nr 将/d 同/p 庾澄庆/nr 一同/d 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 上/f 演唱/v 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 此外/c ，/w 演员/nnt 黄渤/nr 在/p 春晚/n 上/f 不/d 演/v 小品/n 唱/v 新歌/n ，/w 他/rr 将/d 演唱/v 由/p 作家/nnt 梁芒/nr 作词/v ，/w 民谣歌手/nnd 郝云/nr 作曲/vi 的/ude1 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w 。/w 前/f 日/b 直通/v 春晚/n 决出/v 获得/v 春晚/n 邀请函/n 的/ude1 选手/n ，/w “/w 快男/n ”/w 冠军/nnt 华晨宇/nr 和/cc “/w 好/a 声音/n ”/w 冠军/nnt 李琦/nr 都/d 成功/a 突围/vi 。/w 
李敏镐/nr 搭/v 庾澄庆/nr 有/vyou 玄机/n 
昨日/t ，/w 春晚/n 官方/n 微博/n 透露/v ，/w 庾澄庆/nr 、/w 李敏镐/nr 将/d 献/v 唱/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 表演/vn 的/ude1 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 原/b 是/vshi 由/p 庾澄庆/nr 主唱/nnt 的/ude1 台湾/ns 电视剧/n 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 主题曲/n 。/w 另据/nz “/w 央视/j 新闻/n ”/w 微博/n 透露/v ，/w 李敏镐/nr 之所以/c 会/v 和/cc 庾澄庆/nr 合唱/vn 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 是因为/c 其/rz 主演/v 的/ude1 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 系/v 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 韩国/nsf 翻拍/nz 版/n ，/w 李敏镐/nr 在/p 该剧/r 饰演/v 的/ude1 具俊表/nz 在/p 亚洲/ns 走红/vi ，/w 他/rr 曾经/d 用/p 韩语/n 翻唱/v 过/uguo 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 的/ude1 主题曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ；/w 而/cc 这/rzv 首/q 歌/n 原唱/n 则/d 是/vshi 庾澄庆/nr 。/w 
黄渤/nr 用/p 歌声/n 演绎/v 中国/ns 梦/n 
昨日/t 还/d 曝光/vi 多/a 首歌曲/nz 演唱者/nnt 名单/n 。/w 其中/rz 歌手/nnt 大/a 张伟/nr 将/d 带来/v 一首/mq 新歌/n 《/w 倍儿/d 爽/ag 》/w ；/w 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 演员/nnt 黄渤/nr 将/d 演唱/v 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w ，/w 春晚/n 官方/n 微博/n 形容/v ，/w “/w 歌曲/n 用/p 活泼/a 跳跃/v 的/ude1 旋律/n 和/cc ‘/w 接地气/nz ’/w 的/ude1 歌词/n 演绎/v 了/ule [普通/a 老百姓/n]/nz 心中/s 的/ude1 中国/ns 梦/n 。/w ”/w 据悉/v ，/w 《/w 目标/n 》/w 由/p 作家/nnt 梁芒/nr 作词/v ，/w 民谣歌手/nnd 郝云/nr 作曲/vi 。/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 郝云/nr 也/d 将/d 带着/vn 自己/rr 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w 群发/v 的/ude1 我/rr 不/d 回/v 》/w 登台/vi 亮相/vi ，/w 曲风/nz 诙谐/a 幽默/a ，/w 京味儿/nz 十足/z ，/w 他/rr 透露/v 自己/rr [非常/d 关注/v]/nz 时/ng 下/f 移动/v 互联网络/n 带给/v 老百姓/n 的/ude1 生活/vn 变化/vn ，/w 他/rr 还有/v 一首/mq 《/w 该/rz 装/v 就/d 装/v 》/w 是/vshi 被/pbei 土豆网/nz 拿/v 去/vf 做/v app/x 推广/vn 的/ude1 主题歌/n 。/w 
除/p 歌曲/n 类/q 节目/n 外/f ，/w 钢琴家/nnt 郎朗/nr 也/d 将/d 在/p 央视/j 春晚/n 演绎/v [两/q 首/q]/mq 知名/a 乐曲/n 混搭/nz 的/ude1 创意/n 器乐/nnt 节目/n 《/w [野蜂/nz 飞舞/v]/nz 》/w 。/w 
■/w 相关/vn 新闻/n 
K/x 歌/n 秀/ag “/w 四/m 冠/ng ”/w 直通/v 春晚/n 
前晚/nz ，/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 歌曲/n 版/n 上演/v 巅峰/n 大决战/nz ，/w [6/m 位/q]/mq 人气/n 选手/n 左/f 立/v 、/w 汪小敏/nr 、/w 华晨宇/nr 、/w 塔斯肯/nrf 、/w 李琦/nr 、/w 肖懿航/nr 经过/p [四/m 轮/qv]/mq 实力/n 比拼/nz ，/w 最终/d 《/w 一声/mq 所/usuo 爱/v  [大地/n 飞歌/nz]/nz 》/w 的/ude1 汪小敏/nr 、/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 的/ude1 华晨宇/nr 、/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 的/ude1 李琦/nr 、/w 《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w 的/ude1 肖懿航/nr [四/m 位/q]/mq 各个/rz 歌唱/vi 真人秀/nz 的/ude1 冠军/nnt 歌手/nnt 获得/v 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 邀请函/n 。/w 
直播/vn 当晚/t ，/w 冯小刚/nr 为/p 歌唱/vi 版/n 的/ude1 [四/m 强/a]/mq —/w —/w 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 肖懿航/nr 及/cc 综艺/b 版/n 前/f [五/m 名/q]/mq 入选/v 节目/n —/w —/w 广东省/ns 杂技/n 《/w [春花/nz 烂漫/z]/nz 》/w 、/w 青海省/ns 藏族/nz 伊/b 舞/v 《/w 雪域/n 欢歌/v 》/w 、/w 宁夏/ns 舞蹈/n 《/w [花儿/n 与/cc 少年/n]/nz 随想/n 》/w 、/w 新疆/ns 舞蹈/n 《/w [打/v 起手/nz 鼓唱/nz 起/vf 歌/n]/nz 》/w 颁发/v 春晚/n 邀请函/n 。/w 
■/w 冯导/nr 说话/vi 
“/w 我/rr 弄成/nz 什么样/ryv ，/w 都会/n 挨骂/v ”/w 
昨晚/t ，/w 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 在/p 2014/m [央视/j 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 官方/n 微博/n 上/f ，/w 回答/v 了/ule 网友/n 提问/vn 。/w 对于/p “/w 什么样/ryv 的/ude1 春晚/n 才/d 是/vshi 观众/n 心中/s 的/ude1 春晚/n ”/w 的/ude1 提问/vn ，/w 冯小刚/nr 称/v ，/w “/w 歌/n 好听/a ，/w 小品/n 能/v 乐/a ”/w 。/w 
1/m 
对于/p 冯小刚/nr 执导/v 的/ude1 这/rzv 届/q 春晚/n ，/w 不少/m 观众/n 都/d 寄予/v 厚望/n ，/w 并/cc 希望/v 冯小刚/nr 能/v 给/p 春晚/n 带来/v 一些/mq 新鲜/a 的/ude1 改变/vn 。/w 对此/d ，/w 冯小刚/nr 表示/v ，/w 改变/v 肯定/vn 是/vshi 有/vyou 一些/mq 的/ude1 ，/w “/w 开篇/n 就/d 不/d 一样/uyy ，/w 包括/v 主持人/nnt 的/ude1 环节/n ，/w 串联词/nz 怎么/ryv 用/p ，/w 也/d 会/v 力争/v 去/vf 做/v 一些/mq 改变/v 。/w ”/w 对于/p 张国立/nr 加盟/v 主持/vn ，/w 冯小刚/nr 希望/v 他/rr 能/v 把/pba 串词/nz 当/p 语言/n 类/q 节目/n 使用/v 。/w 
2/m 
在/p 春晚/n 昨日/t 公布/v 的/ude1 演员/nnt 阵容/n 中/f ，/w 韩星/nr 李敏镐/nr 的/ude1 加盟/vn 也/d 被/pbei 看做/v 是/vshi 反映/v [不少/m 90/m 后/f]/mq 的/ude1 心声/n 。/w 冯小刚/nr 说/v ，/w 自己/rr 征求/v 过/uguo 导演/nnt 组/n 里/f 很多/m 年轻人/n 的/ude1 意见/n ，/w “/w 这次/r 春晚/n 导演/nnt 组/n 比/p 我/rr 其他/rzv 的/ude1 团队/n 都/d 要/v 年轻/a 。/w 打/v 个/q 比方/v ，/w 我/rr 今天/t 没/d 戴/v 花镜/n ，/w 在/p 春晚/n 团队/n 里/f 借/v 不到/v 花镜/n ，/w 但/c 在/p 我/rr 的/ude1 电影/n 团队/n 里/f ，/w 可能/v 马上/d 给/p 你/rr 伸/v 过来/vf [两/q 副/b]/mq 。/w 所以/c ，/w 他们/rr 会/v 告诉/v 我/rr 年轻人/n 喜欢/vi 什么/ry 。/w ”/w 
3/m 
对于/p 执导/v 春晚/n 是否/v 也/d 会/v 有/vyou “/w [冯氏/nz 幽默/a]/nz ”/w ，/w 冯小刚/nr 说/v ，/w 他/rr 个人/n 理解/v 的/ude1 [冯氏/nz 幽默/a]/nz 更多/ad 的/ude1 是/vshi “/w 讽刺/v ”/w ，/w “/w 在/p 春晚/n 上/f 不/d 可能/v 有/vyou 那么/c 多/a 的/ude1 讽刺/vn 。/w 比如说/vl 麻花/nf 团队/n 有/vyou 个/q 小品/n ，/w 是/vshi 卖/v 墓地/n 的/ude1 ，/w 特别/d 逗/v 。/w 真/a 把/pba 这个/rz 小品/n 搁/v 这儿/rzs ，/w 你/rr 看得/v 有/vyou 多少/ry 人/n 骂/v 春晚/n ，/w 大/a 过年/vi 的/ude1 你/rr 卖/v 墓地/n ？/w ”/w 不过/c 在/p 冯小刚/nr 看来/v ，/w 导/v 春晚/n 肯定/v 是/vshi 要/v 挨骂/v ，/w “/w 我/rr 就/d 当/p 回馈/v 一次/mq 社会/n 。/w 因为/c 无论/c 春晚/n 弄成/nz 什么样/ryv 都会/n 是/vshi 挨骂/v 的/ude1 。/w 看春晚/nz 是/vshi 一个/mq 习惯/n ，/w 骂/v 春晚/n 现在/t 渐渐/d 也/d 成/v 了/ule 一种/mq 时尚/n 了/ule 。/w ”/w （/w [首席/n 记者/nnt]/nnt 刘玮/nr ）/w 
