临近/v 马/n 年/qt ，/w 刷/v 不到/v 回家/vn 的/ude1 机票/n 车票/n 真是/d 急死/nz 人/n ！/w 四川/ns 一位/mq 哥们/n 近日/t 却/d 想出/vf 了/ule 妙/a 招/v —/w —/w 骑马/vi 。/w 这位/r 做到/v 名符其实/vl “/w 马上/d 回家/vi ”/w 的/ude1 青年/n 男子/n 名叫/v 姚少双/nr ，/w 是/vshi 去年/t [中国/ns 马术/n]/nz 节/q [四川省/ns 俱乐部/nis]/nt 马术/n 绕桶赛/nz 冠军/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 结婚/vi 之后/f 第一次/mq 去/vf 丈母娘/n 家/q ，/w 却/d 未能/v 买/v 上/f 车票/n ，/w 于是/cc 灵机一动/vl ，/w 从/p 所在/n 俱乐部/nis 借/v 来/vf 良驹/nr 一匹/mq ，/w 从/p 成都/ns 郫县/ns 三道堰/nz 扬鞭/v 返回/v 都江堰/ns 。/w 姚少双/nr 骑马/vi 回家/vi 的/ude1 图片/n 传遍/v 网络/n ，/w 尽管/c 也/d 有人/r 认为/v 这/rzv 可能/v 是/vshi 俱乐部/nis 炒作/v 的/ude1 行径/n ，/w 但/c 若非/c 姚少双/nr 有/vyou 一技之长/n ，/w “/w 马上/d 回家/vi ”/w 恐怕/d 亦/d 难/a 实现/v 。/w 
对于/p 运动员/nnt 来说/uls ，/w 他们/rr 的/ude1 一技之长/n 莫过于/vl 所/usuo 擅长/v 的/ude1 [体育/n 项目/n]/nz ，/w 而/cc 在/p 体育/n 之外/f 的/ude1 生活/vn 当中/f 有/vyou 那么/c 一些/mq 故事/n ，/w 说明/v “/w 四肢/n 发达/a ”/w 好处/n 多多/d ，/w [一/d 技/ng 傍/v 身/ng]/nz 就/d 能/v “/w 马上/d 有/vyou 运行/vn ”/w 。/w 
