昨日/t ，/w 武汉/ns 公安/n 交管/vn 部门/n 发布/v [春节/t 期间/f]/nz 过/uguo 江/n 交通/n 的/ude1 便民/vn 措施/n ：/w 除夕/t 至/p 大年/n 初十/t 的/ude1 [11/m 天/qt]/mq 内/f ，/w [长江/ns 二/m 桥/n]/nz 、/w [长江/ns 隧道/n]/nz 取消/v “/w 前/f 皮/n 后/f 赖/v ”/w 限制/vn ，/w 但/c [春节/t 期间/f]/nz “/w 老三/n 桥/n ”/w 仍然/d 分/qt 单双号/nz 通行/vi 。/w 
[具体/a 内容/n]/nz 为/p ：/w 从/p 除夕/t 0时/t 至/p 大年/n 初十/t 24时/t ，/w [长江/ns 二/m 桥/n]/nz 、/w [长江/ns 隧道/n]/nz 对/p 小型/b 客车/n 通行/vi 无限制/nz （/w 之前/f 工作日/n 每天/r 7:00/m -/w 20:00/m ，/w 禁止/v 当日/t 对应/vi 车牌/n 尾/ng 号/q 前后/f 两位/mq 车牌/n 尾/ng 号/q 数字/n 的/ude1 [小型/b 载客/vi 汽车/n]/nz 通行/vi ，/w 俗称/v “/w 前/f 皮/n 后/f 赖/v ”/w ）/w ，/w 工作日/n 早晚/d 高峰/n 禁止/v 外埠/n [小型/b 载客/vi 汽车/n]/nz 通行/vi 的/ude1 措施/n 也/d 取消/v ，/w 这/rzv 意味着/v 在/p 这/rzv [11/m 天/qt]/mq 时间/n 内/f ，/w [二/m 桥/n]/mq 、/w 隧道/n 对/p 本地/rzs 、/w 外地/s 小车/n 通行/vi 都/d 无/v 任何/rz 限制/vn 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w [长江/ns 隧道/n]/nz 依然/d 全/a 日/b 禁止/v [7/m 座/q]/mq （/w 含/v ）/w 以上/f [载客/vi 汽车/n]/nz 通行/vi ；/w 三/m 环线/n 以内/f 所有/b 桥梁/n 、/w 隧道/n 都/d 全天/n 禁/v 货/n 。/w 
[春节/t 期间/f]/nz ，/w “/w 老三/n 桥/n ”/w （/w [长江/ns 大桥/n]/nz 、/w 江汉桥/nz 、/w 知音桥/nz ）/w 依然/d 按照/p 以前/f 的/ude1 [交通/n 管制/vn]/nz 措施/n 实施/v ，/w 对/p 中/f 型/k （/w 含/v ）/w 以下/f [载客/vi 汽车/n]/nz 分/qt [单双号/nz 限/v 行/ng]/nz （/w 出租车/n 除外/vi ）/w 。/w （/w 记者/nnt 戴辉/nr 通讯员/nnt 张振宇/nr ）/w 
