1月20日/t ，/w 来自/v 台湾/ns 的/ude1 游客/n 在/p 长春/ns 净/a 月/n 雪/n 世界/n 巨型/b 雪雕/n 前/f 兴奋/a 的/ude1 跳/vn 起来/vf 。/w 19日/t 起/vf ，/w 长春市/ns 迎来/v 2014年/t 首场/n 降雪/vi ，/w 市民/n 纷纷/d 走出/v 家门/n 赏/v 雪/n 、/w 玩/v 雪/n 。/w 这场/r 雪/n 也/d 终结/vi 了/ule 长春/ns 连续/a [23/m 天/qt]/mq 无/v 降雪/vn 的/ude1 历史/n 同期/f 观测/v 纪录/n 。/w 张瑶/nr 摄/vg 
