人民网/nz 温州/ns 1月20日/t 电/n （/w 傅立波/nr 、/w 包敏敏/nr ）/w 今日/t ，/w [温州/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 联手/vd [中国/ns 移动/vn 温州/ns 分公司/nis]/nt 率先/d 在/p 国内/s 推出/v “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 手机/n 门诊/nis 系统/n ，/w 这/rzv 标志着/v 温州/ns 公众/n 实现/v 了/ule 复诊/v 病人/n “/w 足不出户/vl 、/w 在家/vi 看病/vi ”/w 的/ude1 就医/vn 新模式/nz 。/w 
[温州/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 院长/nnt 陈肖鸣/nr 介绍/v ，/w 该/rz 系统/n 由/p “/w 智慧/n 医疗/n ?/w 客户端/nz 医生/nnt 版/n ”/w 、/w “/w 智慧/n 医疗/n ?/w 客户端/nz 大众/ntc 版/n ”/w 、/w “/w 智慧/n 医疗/n ?/w 手机/n 门诊/nis 热线/n ”/w 这/rzv [三/m 部分/n]/mq 组成/v 。/w 有/vyou 了/ule 这个/rz 平台/n ，/w 对/p 病人/n 来说/uls ，/w 不用/d 到/v 医院/nis ，/w 就/d 能/v 让/v 医生/nnt 给/p 开/v 化验/vn 特/ag 检/ng 单/b 、/w [预约/v 挂号/vi]/nz 等/udeng 就诊/vi 服务/vn ，/w 省去/v 排队/vn 的/ude1 痛苦/an ；/w 对/p 医生/nnt 而言/uls ，/w 可以/v 随时随地/dl 查看/v 病人/n 的/ude1 病情/n 、/w 给/p 病人/n 做/v 咨询/vn 。/w 
[预约/v 挂号/vi]/nz 、/w 取/v 报告单/n ，/w 手机/n 全/a 搞定/v 。/w 据介绍/nz ，/w 温州/ns 市民/n 只需/v 登录/vn “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 大众/ntc 版/n ，/w 就/d 能/v 在/p 手机/n 上/f 进行/vn [预约/v 挂号/vi]/nz 、/w 取/v 报告单/n 、/w 智能/n 分诊/nz 、/w 医院/nis 导航/vn 等/udeng ；/w 符合/v 一定/b 条件/n 的/ude1 病人/n （/w 具体/a 条件/n 见/v 本文/r 最/d 下面/f ）/w ，/w 还/d 能/v 拨打/v 手机/n 门诊/nis 热线/n 15988711580/m ，/w 在/p 电话/n 里/f 就/d 可以/v 请医生/nz 开/v 出/vf 化验单/n 、/w 特/ag 检/ng 单/b 。/w 
如此/rzv 方便/a 快捷/z 的/ude1 医疗/n 体系/n ，/w 不仅/c 让/v 温州/ns 市民/n 足不出户/vl ，/w 在/p 通过/p 手机/n 轻松/a 享受/v [预约/v 挂号/vi]/nz 、/w 取/v 报告单/n 、/w 开/v 特/ag 检/ng 化验/vn 等/udeng 服务/vn ，/w 省去/v 漫长/a 的/ude1 排队过程/gm 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 为/p 解决/v 目前/t 备受/v 社会/n 关注/v 的/ude1 “/w 就医/vi 难/a 、/w 挂号/vi 难/a 、/w [健康/a 养生/vn]/nz ”/w 等/udeng 老百姓/n 关心/v 的/ude1 医疗/n 难题/n 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
挂号/vi [就医/vi 流程/n]/nz ，/w 更为/d 简单/a 快捷/z 。/w 在/p 发布会/n 现场/s ，/w 陈肖鸣/nr 展示/v 了/ule “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 中/f “/w 客户端/nz 大众/ntc 版/n ”/w 预约/v 流程/n 以及/cc 院方/n 的/ude1 处理/vn 过程/n 。/w 
[预约/v 挂号/vi]/nz ，/w 分/qt [4/m 个/q]/mq 步骤/n 完成/v ，/w 界面/n 指引/vn 清晰/a ，/w 一目了然/vl ，/w 按照/p 要求/n 填写/v 好/a 相关/vn 的/ude1 资料/n 便/d 可/v 。/w [一两/m 分钟/qt]/mq 内/f 就/d 能/v 将/d 整个/b 流程/n 轻松/a 搞定/v ，/w 大大/d 节省/v 了/ule 市民/n 的/ude1 排队/vn 时间/n 。/w 市民/n 通过/p 客户端/nz 成功/a 完成/v [预约/v 挂号/vi]/nz ，/w 收到/v 通知/n 短信/n 后/f ，/w 只需/v 在/p 预约/v 时间/n 前/f 半小时/mq 到/v 医院/nis 取/v 号/q 即可/v 。/w 
取/v 报告单/n 。/w 拍/v 完/vn 片/q 后/f ，/w 市民/n 到/v 医院/nis 取/v 报告单/n 之前/f ，/w 可以/v 通过/p 输入/v 报告单/n 号/q ，/w 直接/ad 在/p 手机/n 上/f 看到/v 报告单/n 上/f 的/ude1 各项/r 指标/n ，/w 比如/v 血糖/n 、/w 血脂/n 等等/udeng 。/w 如果/c 结果/n 一切/rz 正常/a ，/w 就/d 不/d 需要/v 再/d 跑/v 医院/nis 排队/vi 取/v 单/b 。/w 
“/w 智慧/n 医疗/n ”/w 新功能/nz 。/w 记者/nnt 采访/v 得知/v ，/w 基于/p 之前/f “/w 12580/m [预约/v 挂号/vi]/nz ”/w 的/ude1 基础上/nz ，/w [温州/ns 移动/vn]/ntc 此次/rz 推出/v 的/ude1 “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 功能/n 强大/a 。/w 据统计/nz ，/w 截止/vi [12/m 月底/t]/mq ，/w [温州/ns 附/v 一/d 医院/nis]/nt 每月/r 的/ude1 12580/m [预约/v 挂号/vi]/nz 总量/n ，/w 居/v 全省/n 医院/nis 排/v 第一/m ，/w 达到/v [3/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq //w 月/n 。/w 
此次/rz 发布/v 的/ude1 “/w 智慧/n 医疗/n ”/w ，/w 除了/p 可以/v 方便/a 市民/n [预约/v 挂号/vi]/nz 之外/f ，/w 还/d 实现/v 了/ule [电话/n 咨询/vn]/nz 医生/nnt 、/w [手机/n 挂号/vi]/nz 、/w 手机/n 取/v 报告单/n 、/w 智能/n 分诊/nz 、/w 医院/nis 导航/vn 、/w 健康/a 资讯/n 等/udeng 功能/n 。/w 
将来/t ，/w [温州/ns 移动/vn]/ntc 将/d 陆续/d 开发/vn 和/cc 丰富/a “/w 智慧/n 医疗/n ”/w 及/cc 其他/rzv 医疗/n [信息化/vn 应用/vn]/nz ，/w 配合/v [卫生/an 部门/n]/nz 全力/d 推进/vi 温州/ns [医疗/n 信息化/vn]/nz 进程/n ，/w 打造/v 一站式/nz 的/ude1 物/ng 联/vg 管理/v 平台/n ，/w 极大/a 方便/a 了/ule 各级/r [医疗/n 卫生/an 机构/n]/nz 管理/v [居民/n 健康/a 档案/n]/nz ，/w 实现/v [医疗/n 卫生/an]/nz 信息系统/gi 的/ude1 全面/ad 整合/vn 和/cc [互联/vi 互通/v]/nz ，/w 打造/v 医疗/n 协同/vd 服务/vn 等/udeng ，/w 从而/c 提升/v 医疗/n 管理/v 水平/n 与/cc 医疗/n [资源/n 利用率/n]/nz 。/w 
[温州/ns 医科/n 大学/nis]/nt 校长/nnt 瞿佳/nr 认为/v ，/w “/w 智慧/n 医疗/n ”/w ，/w 不仅/c 能/v 助力/b 提高/v 温州/ns 在/p [医疗/n 信息化/vn]/nz 领域/n 的/ude1 发展/vn 步伐/n ，/w 还/d 能/v 将/d 智慧/n 医疗/n 与/cc 智慧/n 交通/n 、/w 智慧/n 旅游/vn 、/w 智慧/n 环保/n 、/w [城市/n 管理/vn]/nz 等/udeng 共同/d 联合/vd ，/w 借助/v 移动/vn [4/m G/x]/mq 业务/n [全面/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 契机/n ，/w 为/p 温州/ns 构筑/v 起/vf 一个/mq 物/ng 联/vg 化/v 、/w 网络化/vn 、/w 智能化/vn 的/ude1 “/w [无线/b 城市/n]/nz ?/w 智慧/n 温州/ns ”/w 奠定/v 了/ule 坚实/a 基础/n 。/w 
