人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 贺迎春/nr ）/w [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 原/b 副教授/nnt 蔡智奇/nr 因为/c 超生/vi 被/pbei 开除/v 引发/v 社会/n 普遍/ad 关注/v 。/w 对此/d ，/w 有/vyou 法律/n 学者/nnt 认为/v ，/w 判断/v 蔡智奇/nr 是否/v 超生/vn 的/ude1 关键/n 在于/v 其/rz 第一个/mq 孩子/n 是否/v 是/vshi [美国/nsf 国籍/n]/nz 。/w 蔡智奇/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 也/d 表示/v ，/w “/w 我/rr 已经/d 向/p [劳动/vn 仲裁/vn]/nz 部门/n 提出/v 申诉/vn ，/w 如果/c 不成/v ，/w 将/d 向/p 法院/nis 起诉/v ，/w 相信/v 中国/ns 的/ude1 司法/n 是/vshi 公正/a 的/ude1 。/w ”/w 
回放/v ：/w 副教授/nnt 超生/vi 被/pbei 开除/v 申诉/vn 被/pbei 驳回/v 
近日/t ，/w 等待/v 了/ule [45/m 天/qt]/mq 的/ude1 蔡智奇/nr 终于/d 收到/v 校方/n 回函/v 。/w 回函/v 称/vn ，/w 蔡/nz 的/ude1 申诉/vn 理由/n 不/d 成立/vi ，/w 决定/v 维持/vn 原有/v 处分/n 。/w 此前/t ，/w 蔡智奇/nr 因为/c “/w 超生/vi 二胎/nz ”/w 被/pbei [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 开除/v 。/w 
任教/vi [华南/ns 理工大学/nis]/ntu 之前/f ，/w 蔡智奇/nr 在/p 美国/nsf 从事/vi 博士后/nnt 研究/vn 。/w 2007年12月/t ，/w 其/rz 妻/ng 于/p 陪读/vi 期间/f 生/v 下/f [第一/m 胎/ng]/mq 。/w 2009年9月/t ，/w 蔡智奇/nr 回国/vi 并/cc 正式/ad 到校/v 工作/vn 。/w 当时/t ，/w 其/rz 妻/ng 已/d 怀孕/vi 六个月/t ，/w 并/cc 于/p 2010年1月/t 产/v 下/f [第二/m 胎/ng]/mq 。/w 
蔡智奇/nr 在/p 是否/v “/w 超生/vi ”/w 问题/n 上/f 与/cc 校方/n 存在/v 分歧/n 。/w 蔡智奇/nr 认为/v ，/w 根据/p 2002年/t [国家/n 计生委/nis]/nto 印发/v 的/ude1 《/w 出国留学/v 人员/n 生育问题/nhd 规定/n 》/w ，/w 夫妻/n 双方/n 在/p 国外/s 连续/a 居住/v 一年/mq 以上/f 的/ude1 留学人员/n ，/w 在/p 国外/s 生育/vn 或者/c 怀孕/vi 后/f 回/v [中国/ns 内地/n]/nz 生育/vn 第二个/mq 子女/n 的/ude1 ，/w 回/v [中国/ns 内地/n]/nz 后/f 不予/v 处理/vn 。/w 而/cc 校方/n 则/d 认为/v ，/w 虽然/c 蔡智奇/nr 夫妇/n 在/p 国外/s 连续/a 居住/v 一年/mq 以上/f ，/w 但/c 其/rz 配偶/n 不能/v 认定/vn 为/p 留学人员/n (/w 无/v 证明/vn 材料/n )/w ，/w 所以/c 不/d 满足/v 该/rz 规定/n 中/f “/w 不予/v 处理/vn ”/w 的/ude1 [前提/n 条件/n]/nz 。/w 其/rz 超/v 计划生育/n 二胎/nz 的/ude1 情况/n 属实/a ，/w 应/v 按照/p 计生/n 政策/n 进行/vn 处理/vn 。/w 
蔡智奇/nr 认为/v ，/w 学校/nis 对/p 他/rr 的/ude1 处分/n 不合理/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 在/p [法律/n 关系/n]/nz 上面/f ，/w 依/v 规/ng 我/rr 可以/v 免予/vn 处理/vn ；/w ”/w “/w 另一方面/c ，/w 校党委/nis 副书记/nnt 余其俊/nz ，/w 他/rr 也/d 生/v 了/ule 两个/mq 孩子/n ，/w 一个/mq 是/vshi 他/rr 在/p 日本/ns 留学/v 期间/f 生/v 的/ude1 ，/w 他/rr 为何/ryv 可以/v 免予/vn 处理/vn ？/w 如果/c 一个/mq 处理/vn ，/w 一个/mq 不/d 处理/vn ，/w 这/rzv 涉及/v 到/v 是/vshi [公正/a 司法/n]/nz 还是/c [选择性/n 执法/vn]/nz 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
