昨日/t （/w 1月19日/t ）/w ，/w [中国/ns 互联网络/n 信息/n 中心/nis]/nt 发布/v 《/w [第/m 33/m 次/qv]/mq 中国/ns 互联网络/n 发展/v 状况/n 统计/v 报告/n 》/w 。/w 《/w 报告/n 》/w 显示/v ，/w 截至/v 2013年12月/t ，/w [中国/ns 网民/gi]/nz 规模/n 达/v 6.18亿/m ，/w 互联网/n 普及率/n 为/p 45.8%/m 。/w 其中/rz ，/w [手机/n 网民/gi]/nz 规模/n 达/v 5亿/m ，/w 增长率/n 19%/m 。/w 河北省/ns 网民/gi 普及率/n 达/v [46/m ./w 5/m %/w 首/q]/mq 超/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz [31/m 个/q]/mq 省/n 、/w 直辖市/n 、/w 自治区/n 中/f 网民/gi 数量/n 超过/v 千万/m 规模/n 的/ude1 省份/n 已/d 达/v [25/m 个/q]/mq ，/w 网民/gi 普及率/n 超过/v 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 的/ude1 省份/n 达/v [13/m 个/q]/mq 。/w 与/cc 2012年/t 相比/vi ，/w 2013年/t 增加/v 了/ule 青海/ns 和/cc 河北/ns 两省/nz ，/w 网民/gi 普及率/n 分别为/v 47.8%/m 和/cc 46.5%/m 。/w 在/p 河北省/ns ，/w [手机/n 网民/gi]/nz 的/ude1 增长/vn 规模/n 远远/d 超过/v 电脑/n 客户端/nz 。/w 那么/c ，/w 河北/ns 的/ude1 [手机/n 网民/gi]/nz 上网/v 的/ude1 主要/b 活动/vn 是/vshi 什么/ry ？/w 记者/nnt 昨日/t 在/p 省会/n 随机/b 调查/vn 了/ule 部分/n 市民/n ，/w 发现/v 搜索/vn 信息/n 、/w 网上/s 社交/n 与/cc [网上/s 支付/v]/nz 分列/v 前/f 三/m ，/w 最为/d 普遍/ad 。/w [很多/m 人/n]/mq 已经/d 习惯/n 了/ule 生活/vn 中/f 遇到/v 什么/ry 问题/n 都/d 上网/v 查/v 一/m 查/v ，/w 同时/c ，/w QQ/x 、/w 微信/nz 、/w 微博/n 等/udeng 社交/n 工具/n 也/d 已/d 深入/ad [百姓/n 生活/vn]/nz ，/w [网上/s 购物/vn]/nz 同样/d 越来越/d 普遍/ad ，/w 而且/c 从/p 低/a 年龄/n 层/qv 向/p 高/a 年龄/n 层/qv 扩/vg 宽/a 。/w （/w 记者/nnt 刘文静/nr ）/w 
