大墩村/ns 新建/v 的/ude1 村/n 庙/n 
陵水/ns 青年/n 郑纪江/nr 日前/t 找到/v 人民网/nz 记者/nnt ，/w 希望/v 通过/p 媒体/n 为/p 他/rr 的/ude1 施工队/nis 讨/v 回/v 工钱/n 80000余元/m 。/w 经过/p 记者/nnt 进一步/d 了解/v 才/d 知道/v ，/w 小/a 郑和/nr 他/rr 的/ude1 工友/n 参与/v 施工/vn 的/ude1 竟是/v 一座/mq 造价/n 高达/v [680/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w 奢华/a ”/w 村/n 庙/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 建/v 庙/n 的/ude1 业主/n 单位/n 是/vshi [陵水/ns 黎族/nz 自治县/n 黎安镇/ns 大墩村/ns 村委会/nis]/nt 。/w 据/p 小/a 郑/tg 的/ude1 老板/nnt 、/w 这/rzv 座/q 豪华/a 村/n 庙/n 施工/vn 方/q 负责人/nnt 杨/ng 先生/n 介绍/v ，/w 该村/r 庙/n 早/a 在/p 一年前/qt 就/d 已经/d 完工/vi 。/w 起初/d 双方/n 签订/v 合同/n ，/w 约定/v 村/n 庙/n 造价/n [310/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 后来/t ，/w 在/p 双方/n 默认/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 村/n 庙/n 规模/n 不断/d 扩大/v ，/w 到/v 完工/vn 时/ng 村/n 庙/n [占地/v 面积/n]/nz 已经/d 达到/v 500多平方米/m ，/w [工程/n 造价/n]/nz 也/d 升/v 至/p [680/m 万元/q]/mq 。/w 
大墩村/ns 村支书/nnt 、/w [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 李国孩/nr 在/p 接受/v 人民网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 该村/r 庙/n 的/ude1 建设/vn 已经/d 征得/v [陵水/ns 县委/nis]/nto 领导/n 的/ude1 同意/vn 和/cc 默许/v 。/w 但/c 李国孩/nr 对/p 村/n 庙/n 造价/n [680/m 万元/q]/mq 心/n 存/v 异议/n ：/w “/w 我们/rr 合同/n 有/vyou 约定/v ，/w 造价/n 在/p [280/m 万元/q]/mq 到/v [330/m 万元/q]/mq 之间/f 。/w 如今/t 施工/vn 方/q 把/pba 造价/n 抬高/v 那么/c 多/a ，/w 作为/p 村委会/nis 书记/nnt ，/w 我/rr 无法/v 向/p 村委会/nis 其他/rzv 成员/nnt 和/cc 村民/n 交待/v 。/w ”/w 
但/c 施工/vn 方/q 杨/ng 先生/n 则/d 表示/v ，/w 根据/p 工程/n 占地/v 、/w 材料/n 费用/n 、/w 人工/b 费用/n 等/udeng 进行/vn 核算/vn ，/w “/w 我们/rr 的确/d 花/n 了/ule 680多万元/m 。/w 如果/c 大墩/nz 村委会/nis 少/a 给/p 我们/rr 10万20万/m 可以/v 商量/vn ，/w 但/c 拖欠/v 多/a 了/ule 我们/rr 就/d 亏本/vi 啦/y 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 大墩/nz 村委会/nis 已经/d 因为/c 修/v 村/n 庙/n 向/p 施工/vn 方/q 支付/v 了/ule [310/m 万元/q]/mq ，/w 欠下/v 的/ude1 [380/m 万元/q]/mq 则/d 不/d 愿意/v 支付/vn ，/w 为此/bl 施工/vn 方/q 已经/d 聘请/v 律师/nnt ，/w 准备/v 通过/p [司法/n 程序/n]/nz 处理/vn 此事/r 。/w 
一位/mq 在/p 外地/s 打工/vi 的/ude1 大墩村/ns 村民/n 向/p 记者/nnt 抱怨/v 说/v ：/w “/w 大墩村/ns 这些/rz 年/qt 因为/c 征地/vn 的确/d 是/vshi 很/d 有钱/a 。/w 但/c 再/d 有钱/a 也/d 不能/v 乱花/v 呀/y 。/w 花/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 一座/mq 村/n 庙/n ，/w 这/rzv 不是/c 大大/d 的/ude1 浪费/vn 吗/y ？/w 如今/t 中央/n 都/d 在/p 倡导/v [节约/v 型/k 社会/n]/nz ，/w 花/n 这么/rz 多/a 钱/n 建/v 一座/mq 村/n 庙/n ，/w 不/d 知道/v 村委会/nis 领导/n 是/vshi 怎么/ryv 考虑/v 的/ude1 。/w ”/w (/w 记者/nnt 李伟民/nr )/w 
