《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 提交/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 。/w 这/rzv 是/vshi [湖北省/ns 人民/n 代表大会/n]/nz 首次/m 审议/v 表决/vn [地方性/n 法规/n]/nz 草案/n 。/w 今日/t ，/w 各/rz 代表团/n 小组/nis 会议/n 将/d 分组/vn 审议/v 该/rz 草案/n 。/w 连日来/dl ，/w 国内/s 主要/b 媒体/n 、/w 法律界/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 、/w 企业界/n 人士/n 对此/d 给予/vn 了/ule 高度/d 关注/v 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w 刊登/v 文章/n 《/w 湖北/ns 用/p 立法/vn [保护/vn 水资源/n]/nz 》/w 。/w 文中/s 称/v ，/w “/w 一部/mq 新的/a 、/w ‘/w 管/v 总/b ’/w 的/ude1 [地方性/n 水/n 法规/n]/nz 即将/d 诞生/vi 。/w ”/w 
[北京大学/ntu 法学院/nis]/nt 教授/nnt 王磊/nr 说/v ：/w “/w 反映/v 了/ule 湖北/ns 的/ude1 领导/n 、/w 群众/n ，/w 对/p 湖北省/ns 未来/t [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 高度/d 关注/v 。/w 不是/c 简单/a 地/ude2 追求/v 一种/mq GDP/x ，/w 而是/c 为了/p 子孙后代/n 的/ude1 幸福/a 。/w ”/w 
[武汉/ns 大学/nis 法学院/nis]/nt 教授/nnt 秦前红/nr 说/v ：/w “/w [湖北省/ns 人民/n 代表大会/n]/nz 审议/v 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 具有/v 重要/a 的/ude1 指标/n 性/ng 意义/n 。/w ”/w 
[中/f 法/n 水/n 务/vg 投资/vn 有限公司/nis]/nt 副总裁/nnt 康健灵/nr 说/v ：/w “/w 政府/nis 对/p [水资源/n 保护/vn]/nz 领域/n 投/v 以/p 关注/v ，/w 对/p 我/rr 的/ude1 公司/nis 来讲/uls 也/d 是/vshi 一个/mq 利好/a 。/w ”/w 
在/p 昨日/t 的/ude1 分组/vn 审议/v 会上/n ，/w 武汉/ns 团/n 人大代表/nnt 李江颖/nr 、/w 朱忠华/nr 、/w 李俊和/nr 林放/nr 踊跃/ad 发言/vi 
亮点/n 
违法/vn 排污/vn 行为/n 可/v 按/p 日/b 处罚/vn 
湖北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 昨日/t 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 会上/n ，/w 省/n 人大常委会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 王建鸣/nr 就/d 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w （/w 草案/n ）/w 做/v 说明/vn 。/w 草案/n 规定/n ，/w 对/p 排放/v 污染物/n 受到/v 罚款/vn 处罚/vn 、/w 拒不/d 改正/v 的/ude1 排污者/n ，/w 环保/n 部门/n 可/v “/w 按/p 日/b 处罚/vn ”/w ，/w 每日/r 罚款/vi [1/m 万元/q]/mq 。/w 
按/p 日/b 处罚/v 额度/n [一/d 万元/q]/mq 
减/v 排量/n 依法/d 可以/v 转让/vn 
逐步/d 推行/v 强制/vn 绿色/n 保险/n 
构建/v 水资源/n [生态/n 补偿/vn]/nz 制/v 
关于/p “/w 按/p 日/b 处罚/vn ”/w 制度/n ，/w 草案/n 规定/n ，/w 超过/v 国家/n 和/cc 省/n 规定/n 的/ude1 [水/n 污染物/n 排放/vn 标准/n]/nz 或者/c 重点/n 水/n [污染物/n 排放/vn 总量/n 控制/vn]/nz 指标/n 排污/vn 的/ude1 ，/w 由/p 县级/b 以上/f 环境保护/gg [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 责令/v 停止/v [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 限期/vd 采取/v 治理/vn 措施/n ，/w 消除/v 污染/vn ，/w 处/n 应当/v 缴纳/vn 排污费/n 数额/n [二/m 倍/q]/mq 以上/f [五/m 倍/q]/mq 以下/f 的/ude1 罚款/vn 。/w 经/p 环境保护/gg [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 处罚/vn 后/f ，/w 不/d 停止/v [违法/vn 行为/n]/nz 或者/c 逾期/vi 不/d 改正/v 的/ude1 ，/w 环境保护/gg [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 可以/v 实施/vn 按/p 日/b 处罚/vn ，/w 按/p 日/b 处罚/vn 的/ude1 每日/r 罚款/vi 额度/n 为/p [一/d 万元/q]/mq ，/w 累计/v 总额/n 不得/vi 超出/v 前/f 款/q 罚款/vi 的/ude1 数额/n 。/w 
鼓励/v [排污权/nz 交易/vn]/nz 。/w 草案/n 规定/n ，/w 向/p 水体/n 或者/c [城镇/n 污水/n]/nz 集中/v 处理/vn 设施/n 排放/v [水/n 污染物/n]/nz 的/ude1 ，/w 不得/vi 超过/v 国家/n 和/cc 省/n 规定/n 的/ude1 [水/n 污染物/n 排放/vn 标准/n]/nz 以及/cc 重点/n 水/n [污染物/n 排放/vn 总量/n 控制/vn]/nz 指标/n 。/w 排污/vn 单位/n 通过/p 实施/v 工艺/n 更新/v 、/w 清洁生产/v 以及/cc 强化/v 污染/vn 治理/vn ，/w [重点/n 污染物/n]/nz 年度/n 实际/n 排放量/n 少于/v 年度/n 许可/vn 排放量/n 的/ude1 ，/w 可以/v 向/p 所在地/n 环境保护/gg [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 申请/v 减排/v 登记/vn ，/w 减/v 排量/n 依法/d 可以/v 转让/vn ，/w 也/d 可以/v 储备/vn 。/w 
实行/v [环境/n 污染/vn 责任/n 保险/n]/nz 制度/n 。/w [环境/n 污染/vn 责任/n 保险/n]/nz 是/vshi 以/p 企业/n 发生/v [污染/vn 事故/n]/nz 对/p 第三者/n 造成/v 的/ude1 损害/vn 依法/d 应/v 承担/v 的/ude1 赔偿/vn 责任/n 为/p 标/v 的/ude1 的/ude1 保险/n ，/w 又/d 被/pbei 称为/v 绿色/n 保险/n 。/w 
草案/n 规定/n ，/w 环境保护/gg [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 应当/v 鼓励/vn 和/cc 支持/v 保险/n 企业/n 在/p 本省/r 开发/vn 环境污染/gg [保险/n 产品/n]/nz ，/w 引导/v 排放/vn [水/n 污染物/n]/nz 的/ude1 单位/n 投保/vi 环境污染/gg 责任险/n ，/w 逐步/d 推行/v 重点/n 排污/vn 单位/n 的/ude1 强制/vn [环境/n 污染/vn 责任/n 保险/n]/nz 。/w 
构建/v 流域/n 水资源/n [生态/n 补偿/vn]/nz 制度/n 。/w 草案/n 规定/n ，/w 省/n 人民政府/nis 应当/v 在/p 长江/ns 、/w 汉江/ns 、/w 清江/ns 流域/n 逐步/d 推行/v 跨/v 市/n （/w 州/n ）/w 、/w 县/n 交界/vi 断面/n 水体/n 水质/n [考核/vn 制度/n]/nz 。/w 交界/vi 断面/n 考核/vn 不/d 达标/vi 的/ude1 市/n (/w 州/n )/w 、/w 县政府/n 应当/v 在/p 三个月/t 内/f 采取/v 有效/a 防治/v 措施/n ，/w 削减/v [污染物/n 排放量/n]/nz ，/w 保证/v 断面/n 水质/n 达标/vi 。/w 逾期/vi 不能/v 达标/vn 的/ude1 ，/w 缴纳/v [水污染/n 防治/vn]/nz 费用/n ，/w 用于/v 相关/vn 流域/n 的/ude1 污染防治/v 、/w [生态/n 修复/v]/nz 、/w 直接/ad 受到/v 损失/n 地区/n 的/ude1 补偿/vn 等/udeng 方面/n 。/w 
（/w 记者/nnt 胡雪璇/nr ）/w 
