“/w 你们/rr 有的/rz 是/vshi 行业/n 尖端/b 人才/n ，/w 有的/rz 是/vshi 基层/n 群众/n ，/w 但/c 都/d 是/vshi 社会/n 重要/a 的/ude1 组成/vn 力量/n 。/w 我们/rr 非常/d 希望/v 在/p 起草/v 政府/nis 报告/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 能够/v 听到/v 来自/v 社会/n 、/w 民众/n 真实/a 的/ude1 声音/n ，/w 使/v 报告/n 更/d 符合/v 人民/n 的/ude1 心愿/n 、/w 体现/v 人民/n 的/ude1 意志/n ，/w 使/v 政府/nis 切实/ad [改进/v 工作/vn]/nz 中/f 的/ude1 缺点/n ，/w 更好/d 为/p 人民/n 办事/vn 。/w ”/w 
1月17日/t 下午，10/t 位/q 来自/v 科学/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 、/w 卫生/an 、/w 体育/n 领域/n 的/ude1 代表/nnt 和/cc 基层/n 群众/n 代表/nnt 受邀/v 来到/v 国务院/nt 第一/m 会议室/n ，/w 为/p 正在/d 起草/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w 》/w 提意见/nz 、/w 建议/n 。/w 
座谈会/n 开始/v 前/f ，/w 李克强/nr 总理/nnt 提前/vd 来到/v 会议室/n ，/w 与/cc 各位/rr 代表/nnt 一一/m 握手/vi 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 座谈会/n 虽然/c 时间/n 有限/a ，/w 但/c 你们/rr 要/v [敞开/v 心扉/n]/nz 讲/v 自己/rr 的/ude1 看法/n 、/w 建议/n ，/w 包括/v 对/p 政府/nis 的/ude1 批评/vn 。/w ”/w 
“/w 袁隆平/nr 同志/n 就/d 不用/d 介绍/v 了/ule ，/w 大家/rr 都/d 熟知/v 你/rr 嘛/y ！/w ”/w [国家/n 杂交/vn 水稻/n 工程/n 技术/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 、/w 工程院/nis 院士/nnt 袁隆平/nr 还/d 没/d 开口/vi ，/w 李克强/nr 就/d 抢先/vd 替/p 他/rr 做/v 了/ule 开场白/n 。/w 
全场/n 都笑/nz 了/ule 。/w 袁隆平/nr 说/v ，/w 国家/n 提高/v 小麦/n 稻谷/nf 最低/a 收购价/n ，/w 这/rzv 非常/d 好/a ，/w 但/c 这个/rz 幅度/n 能/v 不能/v 再/d 大/a 一点/mq ？/w 他/rr 还/d 建议/n ，/w 政府/nis 要/v 多/a 鼓励/v 龙头/n 种/q 业/ng 企业/n ，/w [走出/v 国门/n]/nz ，/w 抢占/v [国际/n 市场/n]/nz 。/w 
李克强/nr 问/v ：/w “/w 那/rzv 你/rr 的/ude1 公司/nis ‘/w 走/v 出去/vf ’/w 了/ule 吗/y ？/w ”/w 
“/w 走/v 出去/vf 了/ule ，/w 但/c 面积/n 还/d 不大/d 。/w ”/w 袁隆平/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 一个/mq 梦想/n ，/w 就是/v 让/v [杂交/vn 水稻/n]/nz 覆盖/v 全球/n 。/w ”/w 
对话/vn 中/f ，/w 李克强/nr 尊敬/v 地/ude2 称呼/n 袁隆平/nr 为/p “/w 袁/nz 先生/n ”/w 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 你/rr 是/vshi 我们/rr 科学界/n 的/ude1 大/a 功臣/n ，/w 用/p 科技/n 支撑/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 发展/vn 。/w 你/rr 发明/v 的/ude1 [超级/b 杂交/vn 水稻/n]/nz ，/w 不仅/c 有利于/v 中国/ns 的/ude1 [粮食/nf 安全/an]/nz ，/w 对于/p 解决/v 全世界/n 的/ude1 粮食/nf 问题/n 也/d 做出/v 巨大/a 贡献/n 。/w ”/w 
[北京/ns 师范大学/nis]/ntu 校长/nnt 董奇/nr 在/p 发言/vi 中/f 建议/n 政府/nis 进一步/d 加强/v 对/p [教育/vn 公平/a]/nz 的/ude1 督导/vn 、/w 监管/vn 、/w [问责/nz 机制/n]/nz 。/w 他/rr 希望/v 要/v 抓住/v 招生/vn 制度/n 改革/vn 这个/rz “/w 牛鼻子/n ”/w ，/w 通过/p 进一步/d 深化改革/v ，/w 提高/v [教育/vn 质量/n]/nz 、/w 推进/vi [教育/vn 公平/a]/nz 。/w 
“/w 谢谢/v 你/rr ！/w ”/w 李克强/nr 在/p 他/rr 发言/vi 结束/v 后/f 说/v ，/w “/w 我/rr 想问/nz 一下/mq ，/w 去年/t 北师大/nt 毕业生/n 的/ude1 一次/mq 就业/vn 签约/vi 率/v 有/vyou 多/a 高/a ？/w ”/w 
董奇/nr 作/v 了/ule 回答/v ，/w 并/cc 告诉/v 总理/nnt ，/w 北师大/nt 毕业/v 的/ude1 本科生/nnt ，/w 大约/d 有/vyou 1/3/m 去/vf 中小学/n 当/p 老师/nnt ，/w 如果/c 加上/v 前往/v 大学/nis 任教/vi 的/ude1 毕业生/n ，/w 那/rzv 这/rzv 一/m 比例/n 可以/v 上升/vn 到/v 50%/m 。/w 
李克强/nr 一边/d 点头/vi ，/w 一边/d 认真/ad 记录/v 。/w 
[三/m 联/vg 书店/nis]/nt 总经理/nnt 、/w 党委/nis 书记/nnt 樊希安/nr 建议/n 政府/nis 深化/v 广电/n [新闻/n 出版/v]/nz 行业/n 改革/vn ，/w 加强/v [知识产权/nz 保护/vn]/nz ，/w 并且/c 继续/v 支持/vn 实体/n 书店/nis 。/w 
说/v 到/v 这里/rzs ，/w 樊希安/nr 特别/d 向/p 正在/d 聆听/v 发言/vn 的/ude1 总理/nnt 发出/v 邀请/vn ，/w 请/v 他/rr 参加/v 今年/t [世界/n 读书/vi 日/b]/nz 的/ude1 社会/n 阅读/v 活动/vn 。/w 
