明知/v 自己/rr 身患/v 艾滋病/nhd 仍/d 向/p 男子/n 提供/v 性交易/nz ，/w 广东省/ns 东莞市/ns 一/m 女子/n 涉嫌/v [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
《/w [法制/n 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 从/p [广东省/ns 东莞市/ns 第一/m 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 该院/r 近日/t [开庭/vi 审理/v]/nz 东莞/ns 首例/n 涉嫌/v [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 被告人/n 王/n 某/rz 对/p [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 称/vn ，/w 王/n 某/rz 于/p 2007年1/t 月经/n [贵州省/ns 织金县/ns 艾滋病/nhd 性病/nhd 皮肤病/nhd 防治/vn 中心/nis]/nt 确诊/v 患有/v 艾滋病/nhd ，/w 且/c 其/rz 本人/rr 明确/a 知晓/v 这/rzv 一/m 情况/n 。/w 2012年9月/t 开始/v ，/w 王/n 某/rz 在/p 东莞市/ns 石排镇/ns 谷吓村/ns 一/m 出租/v 屋内/s 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn 。/w 其间/f 多/a 名/q 嫖客/n 没有/v 戴安/nrf 全套/n ，/w 王/n 某/rz 仍/d 与/cc 对方/n 进行/vn 性交易/nz 。/w 
王/n 某/rz 称/v ，/w 卖淫/vi 过程/n 中/f 一些/mq 嫖客/n 戴安/nrf 全套/n ，/w 但/c 有/vyou 一些/mq 嫖客/n 不愿/nz 戴/v 。/w 虽然/c 知道/v 自己/rr 患有/v 艾滋病/nhd ，/w 但/c 听说/v 艾滋病/nhd 女/b 传/v 男/b 几率/n 只有/c 10%/m ，/w 所以/c 嫖客/n 不/d 戴安/nrf 全套/n 她/rr 并不/d 抗拒/v ，/w 认为/v 没/d 那么/c 容易/ad 传染/v 。/w 
东莞/ns 第一/m 法院/nis 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 从/p 提交/v 到/v 法院/nis 的/ude1 材料/n 看/v ，/w 没有/v 显示/vn 受害人/n 已/d 受/v 感染/vn 。/w 而/cc [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 是/vshi 行为犯/nz ，/w 是否/v 构成/vn [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 有/vyou 两个/mq 关键/n 条件/n ：/w 行为人/n 必须/d 明知/v 自己/rr 患有/v 严重/a 性病/nhd ；/w 实施/v 了/ule [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 行为/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 是/vshi 指/v 明知/v 自己/rr 患有/v 梅毒/nhd 、/w 淋病/nhd 、/w 艾滋病/nhd 等/udeng 严重/a 性病/nhd 而/cc 又/d [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 的/ude1 行为/n 。/w 罪名/n 一旦/d 成立/vi ，/w 可/v 判处/v 5年/t 以下/f 有期徒刑/n 、/w 拘役/v 或者/c 管制/vn ，/w 并/cc 处罚金/nz 。/w 
“/w 只要/c 明知/v 自己/rr 患/v 艾滋病/nhd 、/w 梅毒/nhd 等/udeng 严重/a 性病/nhd ，/w 仍/d [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 的/ude1 ，/w 就/d 构成/v [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 。/w 至于/p [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 是否/v 采取/v 安全措施/gi ，/w 或者/c 是否/v 将/d 性病/nhd 传染/v 给/p 其他人/r ，/w 都/d 不/d 影响/vn 该/rz 罪名/n 成立/vi 。/w ”/w 这/rzv 名/q 负责/v 人称/n ，/w 如果/c [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 行为/n 确实/ad 传染/v 给/p 了/ule 别人/rr ，/w 量刑/vi 可能/v 更/d 重/a 一些/mq 。/w 
[广东/ns 国/n 悦/ag 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 律师/nnt 陈巨延/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 侵犯/v 的/ude1 是/vshi 双重/b 客体/n ，/w 即/v 他人/rr [身体/n 健康/a]/nz 和/cc [社会/n 治安/n]/nz 治理/v 秩序/n 。/w “/w 如果/c 只是/d 夫妻间/nz 、/w 恋爱/vi 中/f 、/w 姘居/v 中/f 的/ude1 性行为/n 、/w 通奸/v 等/udeng ，/w 不/d 构成/v [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz ，/w 而是/c 属于/v [道德/n 规范/v]/nz 中/f 的/ude1 性行为/n ，/w 应当/v 受到/v 道德/n 谴责/v 。/w [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 需/v 有/vyou 营利/vn 目的/n 或者/c 放任/v 传播/vn 而/cc 进行/vn [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 为/p 目的/n 。/w ”/w 
陈巨延/nr 认为/v ，/w [艾滋病/nhd 患者/n]/nz 明知/v 自己/rr 患有/v 艾滋病/nhd 却/d 不/d 戴安/nrf 全套/n ，/w 存在/v 故意/d 传播/vn 的/ude1 主观/a 想法/n ；/w 卖淫/vi 过程/n 中/f 已经/d 将/d 艾滋病毒/n 传播/vn 给/p 他人/rr ，/w 给/p 他人/rr 造成/v 伤害/vn ，/w 有可能/nz 以/p [故意/d 伤害罪/n]/nz 定罪/vi ，/w 但/c 还要/d 根据/p 具体/a 案情/n 判断/v 。/w (/w 记者/nnt 章宁旦/nr 通讯员/nnt 廖蔚/nr )/w 
