19日/t ，/w [株洲/ns 天元区/ns 法院/nis]/nt 再次/d 回应/vn “/w 法官/nnt 索贿/vi ”/w 事件/n 。/w [天元区/ns 法院/nis]/nt 官方/n 微博/n 称/v ，/w [天元区/ns 法院/nis]/nt 提请/v [天元区/ns 人大常委会/nis]/nt 免去/v （/w 涉事/nz 法官/nnt ）/w 尹丰文/nr 的/ude1 审判员/nnt 、/w [知识产权/nz 审判庭/n]/nz 副庭长/nnt 职务/n 。/w 
日前/t ，/w 网民/gi “/w 金云堂/nr ”/w 网上/s [实名/gi 举报/vn]/nz ，/w 天元区/ns 法官/nnt 尹丰文/nr 以/p 帮助/v 改判/v 无罪/vi 为/p 由/p ，/w 向/p 其/rz 索贿/vi [60/m 万元/q]/mq 。/w 1月12日/t ，/w [天元区/ns 法院/nis]/nt 通过/p 官方/n 微博/n 表示/v ，/w 网友/n “/w 金云堂/nr ”/w 举报/vn 该院/r 干警/n 尹丰文/nr 的/ude1 问题/n ，/w 已/d 引起/v [湖南/ns 高院/n]/nt 、/w [株洲/ns 中/f 院/n]/nt 和/cc 该院/r 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 该院/r 已/d 协同/v [天元区/ns 纪委/nnt]/nt 成立/vi 调查组/nis ，/w 对于/p 帖文/nz 所/usuo 反映/v 的/ude1 问题/n ，/w 正在/d 调查/vn 核实/v 。/w 该院/r 党组/nis 已经/d 研究/vn 决定/v ，/w 首先/d 停止/v 尹丰文/nr 的/ude1 职务/n ，/w 如果/c 帖文/nz 内容/n 属实/a ，/w 将/d 依/v 纪/ng 依法/d [严肃/a 处理/vn]/nz ，/w 绝不/d 姑息养奸/n 。/w 
1月19日/t 下午/t ，/w [天元区/ns 法院/nis]/nt 官方/n 微博/n 表示/v ，/w 经/p 调查/vn 核实/v ，/w [天元区/ns 法院/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 提请/v [天元区/ns 人大常委会/nis]/nt 免去/v 尹丰文/nr 的/ude1 审判员/nnt 、/w [知识产权/nz 审判庭/n]/nz 副庭长/nnt 职务/n 。/w 其他/rzv 问题/n 待/vi 进一步/d 查实/v 后/f [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 同时/c ，/w 举一反三/vl ，/w 深刻/a [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 切实/ad 加强/v 队伍/n 管理/vn 和/cc [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 。/w 
[株洲/ns 中/f 院/n]/nt 官方/n 微博/n 评论/n 称/v ，/w [公正/a 廉洁/a]/nz 司法/n 是/vshi 人民法院/nis 的/ude1 生命线/n 。/w 全市/n 法院/nis 必须/d 深刻/a 吸取/v 尹丰/nr 文案/n 的/ude1 教训/n ，/w 切实/ad 开展/v 司法/n [廉洁/a 教育/vn]/nz 活动/vn ，/w 严格/ad 队伍/n 管理/vn 和/cc [制度/n 建设/vn]/nz 。/w 以/p 最/d 坚决/ad 的/ude1 意志/n 和/cc 最/d 坚决/ad 的/ude1 行动/vn [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w “/w 清除/v 法院/nis 队伍/n 中/f 的/ude1 害群之马/n ，/w 维护/v 审判权/n 的/ude1 神圣/a 和/cc 法律/n 的/ude1 尊严/n 。/w ”/w 
[湖南省/ns 高院/n]/nt 的/ude1 微博/n 如/v 是/vshi 评论/n ：/w “/w 建设/v 政治/n 过硬/a 、/w 业务/n 过硬/a 、/w 责任/n 过硬/a 、/w 纪律/n 过硬/a 、/w 作风/n 过硬/a 的/ude1 法院/nis 队伍/n 才能/n 确保/v 司法/n [公正/a 廉洁/a]/nz 。/w ”/w 此/rzs 后/f ，/w 该/rz 微博/n 进行/vn 转发/v 并/cc 评论/n “/w 害群之马/n 必须/d 清除/v ”/w 。/w （/w 记者/nnt 张树波/nr 实习生/nnt 赵珈艺/nr ）/w 
