[广西/ns 壮族/nz 自治区/n 南宁市/ns 公安局/nis]/nt 治安/n 支队/nis 近日/t 破获/v 一起/s 欠薪/nz 案/ng ，/w 将/d “/w 黑心/n ”/w 老板/nnt 吴某/nz 抓获/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 吴某/nz 共/d 欠/v [24/m 名/q]/mq 农民工/nnd [80173/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 为了/p 这笔/r 工钱/n ，/w [24/m 名/q]/mq 农民工/nnd “/w 苦/a 追/v ”/w 了/ule 1年/t 半/m 。/w 
南宁/ns 警方/n 查办/v 案件/n 发现/v ，/w 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n 现象/n 之所以/c 屡禁不止/vl ，/w 其/rz 根源/n 在于/v 工程/n 层层/q 转包/v 。/w 
血汗钱/n 遭/v 恶意/n 拖欠/v 
2013年3月/t ，/w 韦某/nr 等/udeng [24/m 名/q]/mq 农民工/nnd 先后/d 来到/v [南宁市/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 支队/nis]/nt ，/w 投诉/v 广西/ns 某公司/nz 拖欠/v 他们/rr 在/p [广西/ns 体育/n 中心/nis 篮球/n 馆/ng]/nt 和/cc 游泳馆/n 相关/vn 工程/n 设施/n 安装/v 工作/vn 的/ude1 工资/n 8万余元/m 。/w 
[南宁/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 接到/v 投诉/vn 后/f ，/w 查明/v [广西/ns 体育/n 中心/nis 篮球/n 馆/ng]/nt 和/cc 游泳馆/n 相关/vn [安装/v 工程/n]/nz 由/p 广西/ns 某公司/nz 承包/vn ，/w 该/rz 公司/nis 承包/vn 后/f 将/d 工程/n 劳务/n 转包/v 给/p 吴某/nz 个人/n ，/w 由/p 吴某/nz 招用/v 工人/nnt 施工/vn 并/cc 进行/vn 管理/vn ，/w 按/p 完成/v 工作量/n 直接/ad 从/p 广西/ns 某公司/nz 领取/v 劳务费/n 后/f 再/d 向/p 工人/nnt 分发/v 工资/n 。/w 
经查/nz ，/w 该/rz 项目/n 已/d 于/p [2012/m 年年/d]/mq 底/f 完工/vi 。/w 2012年12月6日/t ，/w 吴某/nz 从/p 广西/ns 某公司/nz 领取/v 了/ule 全部/m 劳务费/n [70/m ./w 28/m 万元/q]/mq ，/w 却/d 没有/v 向/p 工人/nnt 足额/vd 支付/v 工资/n 。/w 经/p 统计/vn ，/w 吴某/nz 共/d 欠/v 何某/nz 等/udeng [24/m 名/q]/mq 农民工/nnd [80173/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 吴某/nz 在/p 领取/v 完全/ad 部/q 劳务费/n 后/f ，/w 采取/v 手机/n 停机/vi 、/w 隐匿/v 踪迹/n 方式/n 逃避/v 支付/vn 农民工/nnd 工资/n 。/w 2013年5月/t ，/w [南宁市/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 向/p 吴某/nz 下达/v [责令/v 改正/v]/nz 决定书/n 。/w 吴某/nz 拒不/d 改正/v 。/w 
“/w 黑心/n ”/w 老板/nnt 玩/v 失踪/vn 
[24/m 名/q]/mq 农民工/nnd 中/f ，/w 工资/n 被/pbei 拖欠/v 最多/ad 的/ude1 是/vshi 韦/nz 某/rz ，/w 他/rr 被/pbei 拖欠/v [6035/m 元/q]/mq 。/w 2012年4月/t ，/w 韦某/nr 带着/vn 自家/rr 兄弟/n 与/cc 本村/r [5/m 名/q]/mq 工人/nnt 跟着/v 一个/mq 姓/v 王/n 的/ude1 小/a 包工头/nnd 来/vf 南宁/ns 做工/n ，/w 当时/t 听说/v 干/v 一天/mq 活/v 就/d 能/v 领/v 一天/mq 的/ude1 工钱/n ，/w 就/d 答应/v 了/ule 。/w 
韦某/nr 说/v ，/w 刚开始/nz ，/w 他们/rr 干/v 一天/mq 活/v 就/d 由/p 小/a 包工头/nnd 垫付/v 一天/mq 的/ude1 工钱/n ，/w 然后/c 小/a 包工头/nnd 去找/v 吴某/nz 统一/vn 算/v 钱/n 。/w 在/p 工程/n 进行/vn 到/v 中期/f 的/ude1 时候/n ，/w 小/a 包工头/nnd 几天/mq 才/d 发/v 一次/mq 工资/n ，/w 虽然/c 时间/n 长/a 一点/mq ，/w 但/c 工资/n 还/d 都/d 能/v 顺利/ad 拿到/v 手/n 。/w 到/v 了/ule 工程/n 后期/f ，/w 小/a 包工头/nnd 说/v 工程款/nz 还/d 没有/v 下来/vf ，/w 暂/d 不/d 发工资/v ，/w 称/v 等/udeng 工程/n 结束/v 后/f 一起/s 发/v 。/w 考虑到/v 前期/f 工资/n 都/d 发/v 得/ude3 比较/d 及时/ad ，/w 韦某/nr 等/udeng 人/n 就/d 先/d 干完/v 活/v ，/w 可/v 工程/n 干完/v 都/d 1年/t 半/m 了/ule ，/w 但/c 还是/c 没有/v 拿到/v 钱/n 。/w 
与/cc 韦/nz 某/rz 情况/n 不同/a ，/w 另一个/mq 施工队/nis 队长/nnt 何某/nz 此前/t 主动/ad 找到/v 吴某/nz [承包/vn 工程/n]/nz 。/w 刚开始/nz 吴某/nz 就/d 没有/v 按时/d 给/p 工钱/n ，/w 但/c 在/p 何某/nz 等/udeng 人/n 一再/d 要求/n 下/f ，/w 吴某/nz 象征性/n 地/ude2 给/p 他们/rr 发/v 了/ule 一/m 小/a 部分/n 工资/n 。/w 但是/c ，/w 在/p 2012年12/t 月底/t ，/w 何某/nz 将/d 自己/rr 负责/v 的/ude1 工程/n 全部/m 施工/vn 完/vi ，/w 再次/d 找/v 吴某/nz 讨要/nz 剩余/v 工资/n 时/ng ，/w 吴某/nz 却/d 突然/ad 翻脸/v ，/w 先是/d 推托/v 不/d 给/p ，/w 后来/t 电话/n 不/d 接/v ，/w 接着/c 就/d 不见/v 人影/n 了/ule 。/w 
据统计/nz ，/w 在/p 被/pbei 拖欠/v 的/ude1 [24/m 名/q]/mq 农民工/nnd 工资/n 中/f ，/w 最多/ad 的/ude1 [6035/m 元/q]/mq ，/w 最少/d 的/ude1 [460/m 元/q]/mq 。/w 
拖欠/v 工资/n 触犯/v 刑法/n 
2013年5月/t ，/w [南宁市/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 向/p 吴某/nz 下达/v [责令/v 改正/v]/nz 决定书/n 。/w 案件/n 进入/v 整改/vn 程序/n 后/f ，/w 承办/v 人/n 多次/mq 打/v 吴某/nz 电话/n ，/w 发现/v 其/rz 手机/n 已经/d 停机/vi ，/w 于是/cc 通过/p 在/p [施工/vn 现场/s]/nz 张贴/v 决定书/n 及/cc 邮寄/v 至/p 吴某/nz 户籍/n 地址/n 的/ude1 形式/n 告知/v 他/rr ，/w 希望/v 他/rr 能/v 限期/vn 足额/vd 支付/v 农民工/nnd 工资/n 。/w 但/c 吴某/nz 始终/d 避/v 而/cc 不见/v ，/w 也/d 没有/v 出面/vi 调解/vn 拖欠/v 工资/n 事宜/n 。/w 
2013年10月/t ，/w [南宁市/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 支队/nis]/nt 依法/d 将/d 吴某/nz 拒不/d 支付/v 农民工/nnd 工资/n 一/m 案/ng 移交/v [南宁市/ns 公安局/nis]/nto 。/w 经/p 调查/vn ，/w 吴某/nz 拒不/d 足额/vd 支付/v [工人/nnt 工资/n]/nz 一/m 案/ng 情况/n 属实/a ，/w 吴某/nz 的/ude1 行为/n 已经/d 触犯/v 刑法/n ，/w 涉嫌/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n 。/w 经/p 多方/d 侦查/vn ，/w 今年/t 1月10日/t ，/w [南宁市/ns 公安局/nis 治安/n 支队/nis]/nt [七/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 在/p 吴某/nz 老家/n 将/d 其/rz 抓获/v 并/cc 押解/v 回/v 南宁/ns 。/w 
经/p 审查/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 吴某/nz 现年/n [48/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 北海/ns 合浦/ns 人/n 。/w 在/p 证据/n 面前/f ，/w 吴某/nz 对/p 拖欠/v [24/m 名/q]/mq 农民工/nnd 8万余元/m 工资/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 目前/t ，/w 此案/r 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
