据/p 日本/ns Livedoor/x 新闻网/n 1月20日/t 报道/v ，/w 日本/ns [神奈川/ns 县/n]/ns 警方/n 19日/t 在/p 该县/r 横滨市/nz 南区/ns 以/p 涉嫌/v [交通/n 肇事罪/n]/nz 为/p 由/p ，/w 逮捕/v 了/ule 一名/mq 黄姓/nz 在/p 日韩/n 国籍/n [职业/n 高尔夫/n]/nz 女选手/nz 。/w 
据悉/v ，/w 肇事者/n 黄某/nz 自/p [11/m 岁/qt]/mq 开始/v 学习/vn 高尔夫/n ，/w 实力/n 不俗/a 。/w 2009年/t 曾/d 在/p [日本/ns 雅马哈/ntc]/nt 女子/n 公开赛/n 中/f 取得/v 巡/vg 赛/vn 的/ude1 优胜/vn 。/w 2013年/t 公布/v 的/ude1 [世界/n 排名/vi]/nz 中/f ，/w 黄某/nz 以/p [2322/m ./w 9/m 万/d 日元/n]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n [136/m ./w 6/m 万元/q]/mq )/w 的/ude1 身价/n 居/v [第/m 42/m 位/q]/mq 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 王海伦/nr 审稿/vi ：/w 关超/nr )/w 
