记者/nnt 从/p [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt 获悉/v ，/w 20日/t 上午/t 约/d 9时16分/t ，/w 一名/mq 不明/v 身份/n 的/ude1 男子/n 持刀/nz 强行/d 冲/v 闯/v 通过/p 机场/nis [3/m 号/q]/mq 安检/n 通道/n ，/w [3/m 名/q]/mq 安检/n 人员/n 制止/v 过程/n 中/f 不同/a 程度/n 被/pbei 刺伤/v ，/w 目前/t 正在/d [甘肃省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 治疗/vn 。/w 
据悉/v ，/w [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt 安检员/nnd 纪磊/nr 、/w 丁爽/nr 、/w 何昊轩/nr 为了/p 避免/v 旅客/n 受伤/vi ，/w 立即/d 上前/vi 阻拦/v 并/cc 制服/n 。/w 在/p 制服/n 歹徒/n 过程/n 中/f ，/w 纪磊/nr 、/w 丁爽/nr 头部/n 受伤/vi ，/w 伤势/n 较重/d ，/w 何昊轩/nr 轻伤/n 。/w 目前/t ，/w 行凶/vi 者/k 被/pbei 移交/v 机场/nis 公安/n 调查/vn 处理/vn 。/w 
[兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt 回应/vn 称/v ，/w 此/rzs 事件/n 是/vshi 春运/n 期间/f 发生/v 的/ude1 一次/mq [偶发/b 事件/n]/nz ，/w 对/p 航班/n 、/w 旅客/n 未/d 造成/v 影响/vn ，/w 目前/t 安检/n 现场/s 工作/vn 正常/a ，/w [机场/nis 运行/vn]/nz 正常/a 。/w (/w 完/vi )/w (/w 南/b 如/v 卓玛/nr )/w 
