舞台剧/n 《/w Rupert/x 》/w 将/d 在/p [伦敦/nsf 西区/ns]/nz 的/ude1 剧场/n 上演/v 。/w （/w 图片/n 来源/n ：/w [英国/ns 媒体/n]/nz ）/w 
据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 网站/n 19日/t 报道/v ，/w 国际/n 传媒/n 大亨/n 默多克/nrf 和/cc 华裔/n 妻子/n 邓文迪/nr 去年/t 离婚/vi ，/w 其后/f 盛传/v 英国/ns 前首相/nz 布莱尔/nrf 与/cc 邓文迪/nr 有染/nz ，/w 成为/v 媒体/n 炒作/v 的/ude1 题材/n 。/w 这段/r 耐人寻味/vl 的/ude1 “/w [三角/n 关系/n]/nz ”/w 将/d 会/v 改编/vn 成/v 一场/mq 全新/b 讽刺/v 式/k 舞台剧/n ，/w 今年/t 稍后/d 时间/n 在/p [伦敦/nsf 西区/ns]/nz 的/ude1 剧场/n 上演/v 。/w 
以/p 喜剧/n 手法/n 描述/v 默多克/nrf 生平/n 的/ude1 澳大利亚/nsf 舞台剧/n 《/w Rupert/x 》/w ，/w 去年/t 在/p 墨尔本/nsf 演出/v 时/ng 场场/q 爆满/vi ，/w 门票/n 供不应求/vl ，/w 英国/ns 有/vyou 剧/n 界/n 人士/n 已/d 与/cc 澳/b 方/q 签署/v 制作/vn 协议/n ，/w 打算/v 推出/v 英国/ns 版/n 《/w Rupert/x 》/w 。/w 
由于/p 澳大利亚/nsf 舞台剧/n 《/w Rupert/x 》/w 的/ude1 推出/v 先于/v 布莱尔/nrf 和/cc 邓文迪/nr 的/ude1 绯闻/n 曝光/vi ，/w 因此/c 剧中/n 内容/n 未/d 涉及/v 这/rzv 一部分/m ，/w 但/c 英国/ns 版/n 《/w Rupert/x 》/w 的/ude1 监制/vn 称/v ，/w 将/d 会/v 在/p 剧中/n 加入/v 与/cc 英国/ns 有关/vn 的/ude1 新/a 情节/n 。/w 
这场/r 名叫/v 《/w Rupert/x 》/w 的/ude1 舞台剧/n 部分/n 情节/n 将/d 触及/v 默多克/nrf 、/w 邓文迪/nr 、/w 布莱尔/nrf 之间/f 的/ude1 “/w [三角/n 关系/n]/nz ”/w ，/w 邓文迪/nr 曾/d 在/p [写/v 给/p 自己/rr]/nz 的/ude1 信/n 中/f 透露/v 迷恋/vn 布莱尔/nrf 。/w 根据/p 此前/t 的/ude1 报道/vn ，/w 两人/mq 在/p 默多克/nrf 不/d 知情/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 在/p 豪华/a 游船/n 上/f 约会/vi ，/w 最终/d 被/pbei 默多克/nrf 发现/v ，/w 导致/v 默多克/nrf 与/cc 邓文迪/nr 的/ude1 [夫妻/n 关系/n]/nz 告终/vi 。/w 
《/w Rupert/x 》/w 中/f 的/ude1 少年/n 默多克/nrf 和/cc 老年/n 默多克/nrf 分别/d 由/p 活跃/a 在/p 英国/ns 电视剧/n 舞台/n 的/ude1 演员/nnt 大卫·莫利塞/nrf 和/cc 《/w 魔戒/n 》/w 中/f 饰演/v 甘道夫/nr 的/ude1 男星/n 伊恩·麦克莱恩/nrf 担纲/v ，/w 而/cc 布莱尔/nrf 或/c 由/p 《/w 英女皇/nz 》/w 中/f 饰演/v 布莱尔/nrf 的/ude1 男星/n 麦克·辛/nrf 演绎/v 。/w 
