人民网/nz 荆州/ns 1月20日/t 电/n （/w 张宗国/nr 张雅泉/nr ）/w 近日/t ，/w 笔者/n 从/p [湖北/ns 荆州市/ns 粮食局/nis]/nt 统计/v 部门/n 获悉/v ，/w 截止/vi 2013年12月31日/t ，/w 荆州市/ns 粮油/n 收购/v 主体/n 累计/vd 收购/v 粮食/nf [48/m ./w 54/m 亿斤/nz]/mq ，/w 收购/v 总量/n 创/v [历史/n 记录/v]/nz ，/w 比/p 2012年/t 同期/f [37/m ./w 36/m 亿斤/nz]/mq 多/a 购/vg [10/m ./w 94/m 亿斤/nz]/mq 。/w 
手中/s 有/vyou 粮/n ，/w 心中/s 不/d 慌/a 。/w 去年/t ，/w 荆州市/ns 战胜/v 极端/n [高温/n 天气/n]/nz ，/w 凭借/p 得天独厚/bl 的/ude1 地理/n 优势/n ，/w 粮油/n [喜获/v 丰收/vi]/nz ，/w 粮食/nf 生产/vn 连续/a “/w [十/m 连/ulian]/mq 增/v ”/w 。/w 为了/p 保护/v 农民/nnt 利益/n ，/w 确保/v 农民/nnt 增产增收/v ，/w 2013年/t ，/w 荆州市/ns 油菜籽/n 、/w 小麦/n 、/w 早稻/n 、/w 中/f 晚稻/n 四大/n 粮油/n 品种/n 全部/m 启动/v 了/ule [托/v 市/n 收购/v]/nz ，/w 全市/n 共/d 设/v 小麦/n 最低/a 收购价/n 委托/v 收购点/n [52/m 个/q]/mq ，/w 早稻/n 收/v 储/vg 点/qt [18/m 个/q]/mq ，/w 中/f 晚稻/n 托/v 市/n 库/n 点/qt [97/m 个/q]/mq ，/w 油菜籽/n 收购/v 加工/vn 企业/n [14/m 家/q]/mq ，/w 收/v 储/v 网点/n 覆盖/v 各县/r 市区/s 主产/v 乡镇/n ，/w 有效/a 防止/v 了/ule 农民/nnt “/w 卖/v 粮/n 难/a ”/w 。/w [托/v 市/n 收购/v]/nz 促进/v 了/ule 市场/n 粮价/n 回升/v ，/w 增加/v 全市/n 农民/nnt 卖/v 粮/n 收入/n [5/m ./w 74/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w 有效/a 调动/v 了/ule 农民/nnt 种粮/v 积极性/n 。/w 
[兵马/n 未动/nz]/nz ，/w [粮草/n 先行/vi]/nz 。/w 作为/p 荆州/ns 唯一/b 一家/n [政策性/n 银行/nis]/nz ，/w 荆州市/ns 农发行/n 立足/vi “/w 早/a ”/w 字/n ，/w 早/a 调查/vn 、/w 早/a 申报/vn 、/w 早/a 放贷/vi ，/w 及时/ad 足额/vd 供应/vn 收购/v 资金/n ，/w 全力/d 支持/v 政策性/n 粮食/nf 收购/v 。/w 积极/ad 加强/v 与/cc 中储粮/nz 荆州/ns 直属/b 库/n 的/ude1 [沟通/v 协调/v]/nz ，/w 合理/a 布局/n 收购/v 网点/n ，/w 大力支持/v 中储粮/nz 荆州/ns 直属/b 库/n 开展/v 轮换/vn 、/w [托/v 市/n 收购/v]/nz ，/w 掌握/v 粮源/n 。/w 同时/c ，/w 切实/ad 改进/v [金融/n 服务/vn]/nz ，/w 加强/v [资金/n 调度/vn]/nz ，/w 开辟/v 粮食/nf 收购/v 贷款/n 快速/d 办/v 贷/vn 通道/n ，/w 累计/vd 发放/v 粮油/n 收购/v 贷款/n [102/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [16/m 亿元/q]/mq ，/w 确保/v 收购/vn 资金/n 供应/vn 不/d 断档/vi ，/w 全市/n 没有/v 出现/vn 向/p 农民/nnt “/w 打白条/nz ”/w 现象/n 。/w 
