记者/nnt ２０日/t 从/p 河北省/ns 遵化市/ns [公安/n 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 这个/rz 市/n 的/ude1 [惠民/ns 农资/n 专业/n 合作社/nis]/nt [超范围/b 经营/vn]/nz ，/w 涉嫌/v [非法/b 集资/vi]/nz [２/m ．/w ６/m 亿元/q]/mq ，/w 目前/t 当地/s 已/d 责令/v 其/rz 停业整顿/v ，/w 并/cc 由/p [相关/vn 部门/n]/nz 组成/v [６/m 个/q]/mq 工作组/nis 展开/v 了/ule 案情/n 调查/vn 和/cc 股金/n 清收/nz 工作/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w [遵化市/ns 惠民/ns 农资/n 专业/n 合作社/nis]/nt 是/vshi 经/p [工商/n 注册/vn]/nz 成立/vi 的/ude1 [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt ，/w 工商/n 批准/v 其/rz [经营/vn 范围/n]/nz 是/vshi “/w 统一组织/v 成员/nnt 间/f 的/ude1 农资/n 、/w 农机具/n 、/w 农产品/n 的/ude1 购买/vn 、/w 储藏/v 、/w 包装/n ，/w 统一组织/v 成员/nnt 内部/f 的/ude1 技术/n 、/w 信息/n 等/udeng 相关/vn 的/ude1 交流/vn 互助/vn 、/w 培训/vn 与/cc 咨询服务/v ”/w 。/w 
根据/p 群众/n 举报/vn ，/w 自/p ２０１１年４月/t 起/vf ，/w [惠民/ns 农资/n 专业/n 合作社/nis]/nt 以/p 股金/n 互助/vn 为/p 名/q ，/w 吸收/v 社员/nnt 股金/n ，/w 给付/vn 一定/b 红利/n ，/w 并/cc 发放/v 各种/rz 贷款/n ，/w 收取/v 利息/n ，/w 逐渐/d 演变/vi 成/v 典型/n 的/ude1 [非法/b 集资/vi]/nz 组织/n 。/w 据/p [公安/n 机关/n]/nz 前期/f 调查/vn 后/f 初步/d 统计/vn ，/w 共/d 发展/v 社员/nnt [１/m ．/w ５/m 万/d 户/q]/mq ，/w 吸收/v [社会/n 公众/n]/nz 存款/n [２/m ．/w ６/m 亿元/q]/mq 。/w 
经/p [公安/n 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz ，/w [惠民/ns 农资/n 专业/n 合作社/nis]/nt 涉嫌/v [非法/b 集资/vi]/nz 问题/n 属实/a ，/w 现已/v 对/p [１５/m 名/q]/mq 涉案人员/n 采取/v 了/ule [刑事/b 拘留/v]/nz 和/cc 取保候审/v 等/udeng [相应/vi 措施/n]/nz 。/w [遵化/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 从/p 最大限度/nz 保护/v 全体/n 社员/nnt 利益/n 出发/vi ，/w 责令/v 其/rz 停业整顿/v ，/w 并/cc 由/p [相关/vn 部门/n]/nz 组成/v [６/m 个/q]/mq 工作组/nis 展开/v 了/ule 案情/n 调查/vn 和/cc 股金/n 清收/nz 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 张涛/nr ）/w 
