据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns [2014/m 学年/n]/mq 大学/nis 学/v 测/v 第二天/mq 英文/nz 科考/n 熊猫/n 圆/v 仔/ng 、/w 低头/vi 族/ng 等/udeng 时事/n ，/w 很/d 生活化/vn 。/w 大部分/n 学生/nnt 反应/vn 考题/n “/w 中间/f 偏/d 难/a ”/w ；/w 有/vyou 教师/nnt 则/d 认为/v ，/w 英文/nz 科/n 难易/nz 度/qv 跟/p 去年/t 差不多/al 。/w 
教师/nnt 齐斌/nr 说/v ，/w 2014年/t 英文/nz 科考/n 了/ule barefeet/x (/w 赤足/vd )/w 、/w aminimumcharge/x (/w 最低/a 消费/vn )/w 等/udeng 生活化/v 词汇/n ，/w 时事/n 题/n 则/d 出/vf 了/ule 熊猫/n 圆/v 仔/ng (/w ThebabyPandaYuanZai/x )/w 、/w 奥巴马/nrf 健/ag 保/v (/w Obamacare/x )/w 等/udeng 内容/n 。/w 
齐斌/nr 表示/v ，/w 英文/nz 科/n 选择题/n [第/m 45/m 至/p 48/m 题/n]/mq 以/p 两个人/mq 对话/vn 谈论/v 奥巴马/nrf 健/ag 保/v ，/w 是/vshi 近/a 10年/t 来/vf 首次/m 出现/v 的/ude1 题型/n 。/w 明年/t 甄选/v 入学/vn 采/v 计/vi 英文/nz 听力/n 成绩/n ，/w 这种/r 对/p 话题/n 似乎/d 在/p 预告/v 未来/t 英文/nz 听力/n 更/d 形/ng 重要/a 。/w 
翻译/v 题/n 要/v 考生/n 将/d “/w 年轻人/n 放弃/v 高薪/n ，/w 返乡/vi 种植/v [有机/b 蔬菜/n]/nz ”/w 翻译/v 成/v 中文/nz 。/w [彰化/ns 高中/nis]/nt 老师/nnt 白宏彬/nr 说/v ，/w “/w [有机/b 蔬菜/n]/nz (/w organicvegetable/x )/w ”/w 、/w “/w 高薪/n 工作/vn (/w highpayingjobs/x )/w ”/w 等/udeng ，/w 属于/v 难/a 的/ude1 词汇/n ，/w 打击/v 中等/b 以下/f 程度/n 考生/n 信心/n 。/w 
英文/nz 作文/n 考/v 看/v 图/n 写作/vn ，/w 前/f [3/m 张/q]/mq 连环/b 图/n 是/vshi 描述/v [1/m 名/q]/mq 女同学/nz 边/k 走边/n 低头/vi 玩/v 手机/n ，/w 没/d 看/v 路/n 所以/c 撞到/v 树/n ，/w 另/rz [1/m 名/q]/mq 男同学/nz [边/k 走边/n 听/v]/nz 随身听/nz ，/w 后方/s 车辆/n 按喇叭/nz ，/w [第/m 4/m 张/q]/mq 则/d 是/vshi “/w ？/w ”/w ，/w 开放/v 给/p 学生/nnt 想象/v 可能/v 的/ude1 结局/n 。/w 
齐斌/nr 说/v ，/w 英文/nz 没有/v “/w 低头/vi 族/ng ”/w 这个/rz 字/n ，/w 但/c 澳洲/ns 一些/mq 字典/n 里面/f 出现/v 过/uguo “/w phubber/x ”/w ，/w 考生/n 也/d 可用/v “/w smartphoneaddicts/x (/w 手机/n 上瘾/vi 使用者/n )/w ”/w 取代/v ；/w 至于/p “/w 滑/v 手机/n ”/w 则/d 是/vshi “/w swipethephone/x ”/w 。/w 
[台北市/ns 永春/nz 高中/nis]/nt 考生/n 潘姿颖/nr 说/v ，/w 英文/nz 文意/nz 选/v 填/v 测验/vn 的/ude1 文法/n 具/vg 鉴别/vn 度/qv ；/w 考题/n 出现/v “/w 圆/v 仔/ng ”/w 出生/vi 时/ng 因/p 脚/n 伤/v 与/cc 妈妈/n “/w 圆圆/a ”/w 分离/vi 的/ude1 时事/n 内容/n ，/w 相当/d 有趣/a ；/w 英文/nz 作文/n 则/d 要/v 看/v 图说/n 故事/n ，/w “/w 低头/vi 族/ng ”/w 的/ude1 主题/n 简单/a 明了/v ，/w 很好/ad 发挥/v 。/w 
