“/w 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 的/ude1 出台/vn 非常/d 及时/ad ，/w 非常/d 必要/a 。/w ”/w 对于/p 湖北/ns 立法/vn 护/v 水/n ，/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 城市/n [发展/vn 与/cc 环境/n]/nz 研究所/nis 所长/nnt 潘家华/nr 高度/d 评价/vn 。/w 
潘家华/nr 多年来/d 一直/d 关注/v 湖北/ns 的/ude1 环境保护/gg ，/w 特别/d 是/vshi [水污染/n 治理/vn]/nz 问题/n ，/w 他/rr 认为/v ，/w “/w 湖北/ns 地处/v 长江/ns 中游/n ，/w [水污染/n 防治/vn]/nz ，/w 关乎/v 整个/b [长江/ns 流域/n]/nz 的/ude1 生态平衡/gg 问题/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 湖北/ns 现在/t 对/p 利用/v 国家/n 强制力/n [保护/vn 水资源/n]/nz 、/w 防止/v 污染/vn 已经/d 有/vyou 非常/d 迫切/ad 的/ude1 需求/n 。/w 湖北/ns 省内/s 有着/v 长江/ns 的/ude1 黄金水道/n ，/w 是/vshi 一个/mq 得/ude3 水/n 独厚/nz 的/ude1 地区/n ，/w 其/rz 农业/n 、/w 工业/n 的/ude1 发展/vn 对/p 水源/n 有/vyou 很强/d 的/ude1 依赖性/n 。/w 但是/c 如果/c 只/d 利用/v ，/w 不/d 保护/vn ，/w 只/d 索取/v ，/w 不/d 治理/vn ，/w 这种/r 优势/n 将/d 逐渐/d 丧失/v ，/w 同时/c 还/d 会/v 被/pbei 大自然/n 追回/v 成本/n 。/w 
潘家华/nr 说/v ，/w 要/v [强有力/bl 地/ude2]/nz 保护/v 水环境/nz ，/w 就/d 必须/d 明确/a [水污染/n 治理/vn]/nz 的/ude1 一些/mq 红线/n ，/w 不能/v 让/v 任何/rz 为了/p 谋求/v [经济/n 利益/n]/nz 不惜/v 破坏/vn 环境/n 、/w 污染/v 水源/n 的/ude1 人/n 有/vyou 可乘之机/n ，/w 一旦/d 其/rz 突破/v 红线/n 就/d 必须/d 付出/v 代价/n 。/w 
“/w 这次/r 湖北/ns 把/pba 环境保护/gg 的/ude1 红线/n 变成/v 法律/n ，/w 使/v 其/rz 具有/v 强制/vn 约束/v 效力/n ，/w 对/p 水污染/n 预防/v 、/w 治理/vn ，/w 以及/cc 政府/nis 的/ude1 职责/n 和/cc [信息/n 公开/ad]/nz 都/d 做/v 了/ule 明确/a 规定/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 完善/v 的/ude1 法律/n 条例/n 必须/d 具备/v 的/ude1 要素/n ，/w 相信/v 也/d 必将/d 发挥/v 应有/vn 的/ude1 功能/n 。/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v ，/w 不能/v 使/v 自然资源/n 资产/n 出现/v 亏空/v ，/w 湖北/ns 的/ude1 这次/r 立法/vn 出台/vi 得/ude3 非常/d 及时/ad ，/w 与/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 的/ude1 精神/n 是/vshi 一脉相承/vl 的/ude1 。/w ”/w 
（/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 陈玉洁/nr ）/w 
