一连/d 两天/mq ，/w [陌生/a 男子/n]/nz 打电话/vi 给/p [78/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邬婆婆/nr ，/w [一口/mq 一声/mq]/nz “/w 姑姑/n ”/w 喊/v 得/ude3 十分/d 亲热/a 。/w 最终/d ，/w 婆婆/n 因/p 被/pbei 要求/n “/w 汇款/n ”/w 识破/v 了/ule 这/rzv 一/m [电话/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 局/n 。/w 
邬婆婆/nr 家住/v [东西/n 湖区/ns 常青/z 花园/n]/nt 四/m 小区/n ，/w 是/vshi 位/q [空巢/nz 老人/n]/nz 。/w 她/rr 介绍/v ，/w 几天/mq 前/f 一位/mq [陌生/a 男子/n]/nz 打/v 来/vf 电话/n ，/w 自称/v 是/vshi 她/rr 侄儿/n ，/w 邬婆婆/nr 听/v 出/vf 对方/n 的/ude1 广东/ns 口音/n ，/w 回/v 说/v 没有/v 广东/ns 亲戚/n ，/w 对方/n 一定/b 打错/nz 电话/n 了/ule ，/w 连忙/d 挂掉/nz 。/w 当天/t 下午/t ，/w 该/rz 男子/n 又/d 打/v 来/vf 电话/n ，/w 跟/p “/w 姑姑/n ”/w 聊/v 家常/n ，/w 称/v 自己/rr 家住/v 武昌/ns ，/w 是/vshi 婆婆/n 年纪/n 大/a 淡忘/v 了/ule 这/rzv 门/n 亲戚/n 。/w 邬婆婆/nr 这时/rzt 有点/d 疑惑/vn ：/w 难道/d 真的/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 亲戚/n ？/w 
次日/t 上午/t ，/w “/w 侄儿/n ”/w 再次/d 致电/v ，/w 说/v 买了/v 好/a 多/a 补品/n ，/w 准备/v 去/vf 看望/v 邬婆婆/nr 。/w 可/v 刚/d 到/v 中午/t ，/w 男子/n 又/d 来电/n 了/ule ，/w 说/v 朋友/n 出/vf 了/ule 点/qt 事/n ，/w 要/v “/w 姑姑/n ”/w 帮忙/vi 汇款/n [2000/m 元/q]/mq ，/w 自己/rr 下午/t 见面/vi 时/ng 就/d 还/d 钱/n 。/w 早/a 有/vyou 准备/v 的/ude1 邬婆婆/nr 称/v 身上/s 只有/c 买菜/nz 的/ude1 零钱/n ，/w 得/ude3 先/d 去/vf 居委会/nis 问问/v 怎么/ryv 汇款/n 。/w 男子/n 听完/v 直接/ad 挂断/nz 电话/n ，/w 此/rzs 后/f 未/d 再/d 来电/n 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 周丹/nr 通讯员/nnt 孔黎明/nr 冯霞/nr ）/w 
