网友/n 们/k 可以/v 像/v 网上/s 淘宝/n 那样/rzv 够/v 买/v [法律/n 服务/vn]/nz 了/ule 。/w 1月19日/t ，/w 国内/s 专注/vi 于/p 提供/v 在线/vn [法律/n 服务/vn]/nz 的/ude1 绿/a 狗/n 法律/n 网/n [中/f 南/b 运营/vn 中心/nis]/nt 正式/ad 落户/vi 武汉/ns ，/w 这/rzv 意味着/v 湖北/ns 网民/gi 和/cc 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 将/d 可以/v 实现/vn 在线/vn 购买/v [法律/n 服务/vn]/nz ，/w 小/a 到/v [合同/n 文本/n]/nz ，/w 大/a 到/v [重大/a 案件/n]/nz ，/w 都/d 可以/v 通过/p 在线/vn 购买/v 的/ude1 方式/n 邀请/v 到/v 律师/nnt ，/w 服务质量/gi 满意/v 与否/u 还/d 能/v 给/p 个/q 好评/n 或/c 差评/nz 。/w 
绿/a 狗/n 网/n 创始人/nnt 、/w CEO/x 张馨心/nr 女士/n 介绍/v ，/w 绿/a 狗/n 网/n 自/p 2012年6月/t 创立/v 以来/f ，/w 先后/d 获得/v 真格/n 基金/n 、/w 晨兴/nz 资本/n 、/w 戴志康/nr 等/udeng 国内/s 知名/a [天使/n 投资人/nnd]/nz 和/cc 投资/v 机构/n [千/m 万元/q]/mq 的/ude1 风投/nz 。/w 在/p 2013/m 创业邦/nz 年会/n 上/f ，/w 绿/a 狗/n 网/n 被/pbei 评选/vn 为/p “/w 2013/m 中国/ns 年度/n 创新/vi 成长/vi 企业/n [100/m 强/a]/mq ”/w 。/w 张馨心/nr 表示/v ，/w [法律/n 服务/vn]/nz 电商/nz 化/v 已/d 成/v 趋势/n ，/w 但/c 产品/n 和/cc 服务/vn 的/ude1 标准化/vn 仍然/d 是/vshi 整个/b 行业/n 面临/v 的/ude1 难题/n ，/w 绿/a 狗/n 网/n 已经/d 通过/p 一系列/b 投入/v ，/w 建立/v 了/ule 全程/n 服务/vn 监控/v 体系/n ，/w 真正/d 实现/v 了/ule [第三/m 方/q 支付/v]/nz 和/cc 用户/n 评价/vn 反馈/vn 。/w 
绿/a 狗/n 网/n [中/f 南/b 运营/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 陈勇军/nr 律师/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 近年来/dl 湖北/ns [大力/d 发展/vn]/nz [民营/b 经济/n]/nz ，/w 一大批/mq 中小企业/n 正在/d 迅速/ad 成长/vi 起来/vf ，/w 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 在/p 合同/n 、/w [劳动/vn 关系/n]/nz 、/w [融资/vn 担保/vn]/nz 等/udeng 多个/mq 领域/n 急需/v 专业/n 、/w 便捷/a 的/ude1 [法律/n 服务/vn]/nz ，/w 这/rzv 正是/v 绿/a 狗/n 网/n 选择/v 将/d [中/f 南/b 运营/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 原因/n 。/w 陈勇军/nr 表示/v ，/w 绿/a 狗/n 网/n [中/f 南/b 运营/vn 中心/nis]/nt 将/d 积极/ad 与/cc 湖北/ns 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 互动/vn ，/w 尽快/d 成为/v 优秀/a 的/ude1 企业/n [法律/n 服务/vn 机构/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 胡良才/nr 通讯员/nnt 许芸/nr ）/w 
