人民网/nz 远安/nz 1月20日/t 电/n （/w 李开明/nr ）/w 1月17日/t ，/w 经/p [检察/b 机关/n]/nz 批准/v ，/w [湖北省/ns 远安县/ns 公安局/nis]/nt 对/p 涉嫌/v 盗窃/vn 的/ude1 江涛/nr 等/udeng [三/m 人/n]/mq 执行/v 逮捕/vn ，/w 自驾游/nz 跨/v [四/m 省/n]/mq 的/ude1 盗窃案/n 告破/nz 。/w 
2013年10月4日/t 深夜，三/t 个/q 黑影/n 潜入/v 远安县/ns 鸣凤/nz 城区/n 某/rz [住宅/n 小区/n]/nz ，/w 从/p [二/m 楼/n]/mq 到/v [六/m 楼/n]/mq ，/w 一/m 夜间/n 光顾/v 了/ule [5/m 家/q]/mq 私人/n 住宅/n 。/w 民警/nnt 接警/v 后/f 迅速/ad 开展/v [现场/s 勘查/vn]/nz 和/cc 走访/v 调查/vn 。/w 经/p 住户/n 清点/v ，/w [5/m 家/q]/mq 住户/n 被盗/v [金银/b 首饰/n]/nz 及/cc 现金/n 、/w 购物卡/nz 等/udeng 财物/n ，/w 总价值/n [3/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
民警/nnt 通过/p 调查/vn 发现/v ，/w 嫌疑人/n 江/n 某/rz 今年/t [38/m 岁/qt]/mq ，/w 与/cc [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 沙洋/ns 人/n 军/n 军/n 和/cc [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 荆门/ns 人/n 兵/n 兵/n 打得火热/vl ，/w 三/m 人影/n 形/ng 不/d 离/v ，/w 经常/d 开/v 着/uzhe 车/n 在/p 外/f 逗留/vi 。/w 
2013年12月/t 中/f 下旬/t ，/w 经过/p 民警/nnt 的/ude1 追捕/vn ，/w [三/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 被/pbei 抓/v 。/w 据/p 江涛/nr 、/w 军/n 军/n 和兵兵/nr 交代/v ，/w 三/m 人均/a 为/p 牢/a 友/ng ，/w 出狱/vi 后/f [三/m 人/n]/mq 邀约/v 在/p 一起/s ，/w 觉得/v 偷盗/vn 来/vf 钱/n 快/a ，/w 于是/cc 他们/rr 从/p 荆门/ns 开始/v 实施/vn 作案/vi ，/w 短短/z 一年/mq 时间/n ，/w 足迹/n 迅速/ad 遍及/v 湖北/ns 、/w 湖南/ns 、/w 广东/ns 和/cc 内蒙古/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 他们/rr 往往/d 一人/mq 或/c 两人/mq 望风/v ，/w 一人/mq 攀爬/v 入室盗窃/v ，/w 作案/vi 30余起/m ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 50余万元/m 。/w 
