1月15日/t ，/w [邯郸/ns 汽车/n 客运/n 总站/nis]/nt 正式/ad 开通/v 网上/s 购票/v 业务/n ，/w 整个/b 购票/v 流程/n 仅/d 需/v [3/m 分钟/qt]/mq 。/w 截至/v 目前/t ，/w 河北省/ns 的/ude1 石家庄/ns 、/w 邯郸/ns 、/w 唐山/ns 、/w 邢台/ns [四/m 市/n]/mq 均/d 已/d 开通/v 了/ule 网上/s 购买/v 汽车票/nz 的/ude1 业务/n 。/w 
经/p 体验/v ，/w 登录/v [邯郸/ns 汽车/n 客运/n 总站/nis]/nt 网站/n (/w www/x ./w hdqcz/x ./w cn/x )/w ，/w 找到/v “/w 网络/n 购票/v ”/w 的/ude1 入口/n ，/w 就/d 可以/v 进入/v 网络/n 购票/v 系统/n 。/w [网上/s 支付/v]/nz 需/v 在/p [30/m 分钟/qt]/mq 内/f 完成/v ，/w 支付/v 完成/vn 并/cc 接收/v 到/v 取/v 票/n 短信/n 验证码/nz 为/p 购票/v 成功/a 。/w 网购/v 车票/n 发售/v 当日/t 至/p 五日/t 内/f 的/ude1 汽车票/nz ，/w 购票/v 者/k 需/v 持/v 身份证/n 和/cc 短信/n 验证码/nz 到/v 车站/n 自助/b 取/v 票/n 机/ng 取/v 票/n 。/w 该/rz 系统/n 有/vyou “/w 儿童票/nz ”/w 购买/v 项/q ，/w 最多/ad 可选择/nz [2/m 张/q]/mq 。/w 由于/p 儿童/n 没有/v 身份证/n 等/udeng 相关/vn 证件/n ，/w 需要/v 在/p 自助/b 取/v 票/n 机上/s 刷/v 陪同/vn 家长/n 的/ude1 身份证/n ，/w 输入/v [手机/n 短信/n]/nz 验证码/nz 后/f 就/d 能/v 取/v 票/n 。/w 
目前/t ，/w 河北省/ns 道路/n 客运/n 网上/s 售票/vn [业务/n 范围/n]/nz 不断/d 扩大/v ，/w 为/p 旅客/n 出行/vi 提供/v 了/ule 更加/d 方便/a 、/w 高效/b 、/w 环保/n 的/ude1 服务/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 2013年/t ，/w 唐山市/ns [13/m 个/q]/mq 一/m 、/w 二级/b 客运站/nis [1370/m 条/q]/mq 客运/n 班/n 线/n 全部/m 实现/v [网络/n 售票/vn]/nz 。/w [石家庄/ns 客运/n 总站/nis]/nt 开通/v 了/ule 网上/s [售票/vn 系统/n]/nz ，/w 旅客/n 登录/v [石家庄/ns 客运/n 总站/nis]/nt 网站/n 就/d 可以/v 网上/s 购买/v 客运/n 总站/nis 所/usuo 发/v 的/ude1 班车/n 客票/n 。/w 此外/c ，/w 邢台市/ns 最大/gm 的/ude1 汽车/n 客运站/nis 邢台/ns 中心/nis 汽车站/n 所/usuo 发/v 班车/n 的/ude1 客票/n 也/d 实现/v 网上/s 售票/vn ，/w 旅客/n 可以/v 登录/vn [中国/ns 道路/n 运输/vn 协会/nis 站/vi]/nt 外/f 售票/vn 指定/v 网站/n 畅/a 途/ng 网/n 购票/v 。/w （/w 记者/nnt 冬子/nz 通讯员/nnt 徐卫国/nr 相鹏涛/nr ）/w 
