苍井空/nz 手拿/v 无锡/ns 泥人/n 现身/v 无锡/ns 知名/a 夜店/nz 。/w 李一芳/nr 摄/vg 
有/vyou “/w [宅男/n 女神/n]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 日本/ns 女优/nnd 苍井空/nz 18日/t 晚间/t 率/v 其/rz 领衔/vd 的/ude1 “/w 果/ng 宝/n 酱/n ”/w 组合/vn 来到/v 无锡/ns 献艺/vi “/w 贺岁/vn ”/w 。/w 表演/vn 前/f ，/w 苍井空/nz 与/cc “/w 果/ng 宝/n 酱/n ”/w 组合/vn 的/ude1 另外/c 两名/mq 成员/nnt 马娳颍/nr 、/w 元钦/nz 接受/v 媒体/n 采访/v ，/w 称/v 今后/t 最/d 想/v 合作/vn 的/ude1 男/b 艺人/nnt 是/vshi 梁朝伟/nr ，/w 在/p 听说/v 张艺谋/nr 也/d 是/vshi 无锡/ns “/w 女婿/n ”/w 时/ng ，/w 苍井空/nz 连/ulian 呼/v 惊讶/a ，/w 表示/v 很/d 想/v 与/cc 张导/nr 有/vyou 合作/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 苍井空/nz 近年来/dl 成功/a 转型/vn ，/w 并/cc 将/d 中国/ns 演艺/n 市场/n 视为/v 发展/vn 重点/n 。/w 如今/t ，/w 其/rz 炙手可热/vl 且/c 在/p 中国/ns 多/a 地/ude2 频繁/a “/w 抛头露面/vl ”/w ，/w 已/d 日渐/d 成为/v 国内/s 众/ag 媒体/n 关注/v 的/ude1 境外/s 明星/nnd 之一/rz 。/w 
18日/t 晚/tg ，/w 苍井空/nz 一身/n 白色/n 小/a 西服/n 清爽/a 亮相/vi ，/w 并/cc 自称/v “/w 苍/ag 老师/nnt ”/w ，/w 对比/v 苍井空/nz 的/ude1 “/w 豪爽/a 大方/a ”/w ，/w “/w 果/ng 宝/n 酱/n ”/w 中/f 的/ude1 韩国/nsf 艺人/nnt 元钦/nz 则/d 较为/d 害羞/a ，/w 而/cc 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng ，/w 另一/m 成员/nnt 马娳颍/nr 表现/v 较为/d 出色/a ，/w 兼任/v 苍井空/nz 的/ude1 翻译/vn 与/cc “/w 传话筒/nz ”/w 。/w 
此外/c ，/w 应/v 主办方/nz 要求/n ，/w 苍井空/nz 此番/nz 在/p 无锡/ns 也/d 一/m 展/vg 了/ule 其/rz 在/p 书法/n 上/f 的/ude1 造诣/n 。/w 笔墨纸砚/n 准备好/nz 后/f ，/w 苍井空/nz 大笔/n 一/m 书/n ，/w 写/v 了/ule 一个/mq “/w 福/n ”/w 字/n 。/w 
“/w 我/rr 知道/v 无锡/ns 糖醋排骨/nf 。/w 我们/rr [三/m 个/q]/mq 是/vshi 吃货/nz ，/w 到/v 一个/mq 地方/n 对/p 吃/v 的/ude1 都/d 比较/d 感兴趣/a 。/w ”/w 马娳颍/nr 在/p 采访/v 中/f “/w 透露/v ”/w 了/ule “/w 果/ng 宝/n 酱/n ”/w 组合/vn 的/ude1 [共同/d 爱好/n]/nz 。/w 对此/d ，/w 苍井空/nz 称/v ，/w 其/rz 对/p 无锡/ns 印象/n 较深/d 的/ude1 是/vshi “/w 小笼包/nf ”/w ，/w 在/p 接受/v 采访/vn 之前/f ，/w 她/rr 自/p 个/q 就/d 尝试/v 了/ule 一下/mq ，/w 感觉/n 甚/dg 好/a 。/w (/w 孙权/nr )/w 
