北京/ns 对/p 贪污/v 贿赂/vn 、/w 渎职/vi 侵权/vn 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz “/w 零/m ”/w 容忍/v ，/w 2013年/t 共/d [364/m 人/n]/mq 被/pbei 判处/v 刑罚/n ，/w 平均/a 一天/mq 一个/mq 。/w 北京市/ns [检察/b 机关/n]/nz 去年/t [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 、/w 渎职/vi 侵权/vn 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 犯罪/vn [438/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 厅局级/b 以上/f [15/m 人/n]/mq ，/w 重特大/n [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn 案件/n]/nz [21/m 人/n]/mq ，/w 贪污/v 贿赂/vn [100/m 万元/q]/mq 、/w [挪用/v 公款/n]/nz [1000/m 万元/q]/mq 以上/f 案件/n [57/m 件/q]/mq 。/w 
2013年4月/t ，/w 原/b 铁道部/nis 部长/nnt 刘志军/nr “/w 落马/vi ”/w 引发/v 北京/ns 反/vi 腐/vg 的/ude1 第一个/mq 高潮/n 。/w 刘志军/nr 由于/p [滥用/v 职权/n]/nz ，/w 非法/b 收受/v 各种/rz 财务/n 折合/v 人民币/n 共计/v 6000余万元/m ，/w 被判/v 处死刑/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w 处/n 没收/v 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 目前/t ，/w 原/b [铁道部/nis 运输局/nis]/nto 局长/nnt 张曙光/nr 受贿案/n ，/w 丁羽心/nr [非法/b 经营/vn]/nz 、/w 行贿/vi 案/ng 等/udeng 涉/vg [铁路/n 部门/n]/nz 系列/n 案/ng 仍/d 在/p 审理/v 中/f 。/w 
[北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 院长/nnt 池/ng 强/a 今天/t 做/v 关于/p 市/n 检察院/nis 工作报告/v 时/ng 说/v ，/w 2013年/t 北京/ns [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn 案件/n [299/m 件/q]/mq [357/m 人/n]/mq 、/w [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn 案件/n]/nz [74/m 件/q]/mq [81/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz 包括/v 起诉/vn 了/ule 原/b 铁道部/nis 部长/nnt 刘志军/nr 及/cc 铁路/n 系统/n [31/m 人/n]/mq 受贿/vi 、/w [滥用/v 职权/n]/nz 案/ng 等/udeng 。/w 
池/ng 强/a 称/v ，/w 2013年/t ，/w 北京/ns [集中/v 力量/n]/nz 突破/v 大案要案/n ，/w 整合/v 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 侦查/v 资源/n ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz 县处级/b [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz [59/m 人/n]/mq ，/w 厅局级/b 以上/f [15/m 人/n]/mq ；/w [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn [100/m 万元/q]/mq 、/w [挪用/v 公款/n]/nz [1000/m 万元/q]/mq 以上/f 案件/n [57/m 件/q]/mq ；/w [立案/vi 侦查/vn]/nz 重特大/n [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn 案件/n]/nz [21/m 人/n]/mq 。/w 
市/n 检察院/nis 的/ude1 工作报告/v 显示/vn ，/w 根据/p [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 罪名/n 分类/vn 情况/n ，/w 贿赂/v 案/ng 共/d [200/m 人/n]/mq ，/w 占/v 56%/m ；/w 贪污/v 案/ng 共/d [132/m 人/n]/mq ，/w 占/v 37%/m 。/w 根据/p [立案/vi 侦查/vn]/nz [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn]/nz 嫌疑人/n 罪名/n 分类/vn 情况/n ：/w [滥用/v 职权/n]/nz 案/ng [34/m 人/n]/mq ，/w 占/v 42%/m ，/w 玩忽职守/vl 案/ng [21/m 人/n]/mq ，/w 占/v 26%/m 。/w 
[北京市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 慕平/nz 在/p 工作报告/v 中/f 说/v ，/w [北京/ns 法院/nis]/nt 2013年/t 依法/d 严惩/v 贪污/vn 贿赂/v 、/w 渎职/vi 侵权/vn 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 审结/v 原/b 铁道部/nis 部长/nnt 刘志军/nr 及/cc 涉/vg [铁路/n 部门/n]/nz 系列/n 案/ng 、/w 吉林省/ns 原/b 副省长/nnt 田学仁/nr 受贿案/n 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [290/m 件/q]/mq ，/w 对/p [364/m 人/n]/mq 判处/v 刑罚/n 。/w 
谈到/v 2014年/t 的/ude1 工作/vn 重点/n ，/w 慕平/nz 院长/nnt 表示/v ，/w 要/v [建立/v 健全/v]/nz 防治/v 冤假错案/n 工作/vn 机制/n ，/w 规范/v 查封/vn 、/w 扣押/v 、/w 冻结/v 、/w 处理/vn 涉案/v 财物/n 的/ude1 [司法/n 程序/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 要/v 采取/v 有效/a 措施/n ，/w 杜绝/v 人情/n 案/ng 、/w 关系/n 案/ng 、/w 金钱/n 案/ng ，/w 对/p 法院/nis 队伍/n 中/f 发生/v 的/ude1 违法/vn 违纪/vn 案件/n ，/w 发现/v 一起/s 查处/v 一起/s ，/w 绝不/d 姑息迁就/vl 。/w 
慕平/nz 说/v ，/w 2014年/t ，/w [北京市/ns 法院/nis]/nt 要/v 依法/d 严惩/v 严重/a 刑事犯罪/n ，/w 强化/v 审判/vn 管理/vn ，/w 提高/v [队伍/n 素质/n]/nz ，/w “/w 让/v 民众/n 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz ”/w 。/w 
池/ng 强/a 检察长/nnt 表示/v ，/w 检察院/nis 要/v 围绕/v 健全/v 惩治/vn 和/cc 预防/v [腐败/an 体系/n]/nz ，/w 深入/ad 查办/v 发生/vn 在/p 改革/v 重点/n 领域/n 、/w 严重/a 损害/v 民众/n 利益/n 飞/vi 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 努力/ad 从/p 源头/n 遏制/v 和/cc 减少/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 。/w (/w 完/vi )/w (/w 于/p 立/v 霄/nz 曾鼐/nr )/w 
