19日/t 下午/t ，/w 湖北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 会议/n 听取/v 了/ule [湖北省/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 、/w 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v 和/cc 省/n 人民检察院/nis 工作报告/v ，/w 还/d 听取/v 了/ule 省/n 人大常委会/nis 关于/p 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 的/ude1 说明/vn 。/w 
下午/t 3时/t ，/w 执行主席/nnt 田承忠/nr 主持/v 大会/n 。/w 大会/n 其他/rzv 执行主席/nnt 阮成发/nr 、/w 陈大民/nr 、/w 黄楚平/nr 、/w 王君正/nr 、/w 周先旺/nr 、/w 周霁/nr 、/w 李新华/nr 、/w 万勇/nr 、/w 李兵/nr 、/w 陶宏/nr 、/w 刘雪荣/nr 、/w 任振鹤/nr 、/w 刘晓鸣/nr 、/w 王海涛/nr 、/w 冯云乔/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
[大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 李鸿忠/nr 、/w 张昌尔/nr 、/w 李春明/nr 、/w 赵斌/nr 、/w 周洪宇/nr 、/w 王玲/nr 、/w 王建鸣/nr 、/w 乔余堂/nr 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
本次/r 大会/n 应/v 到/v 代表/nnt [732/m 人/n]/mq ，/w 因/p 病因/n 事/n 请假/vi [39/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v [693/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 李春明/nr 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t 是/vshi 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 依法/d 履/vg 职/ng 的/ude1 第一年/t 。/w 在/p 省委/nis 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 人大常委会/nis 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 省/n [第/m 十/m 次/qv]/mq 党代会/nis 精神/n 和/cc 省委/nis [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 坚持/v 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 积极/ad 进取/vi 、/w 依法/d 履/vg 职/ng 。/w 坚持/v 科学/n 立法/vn 、/w [民主/a 立法/vn]/nz ，/w 突出/a 湖北/ns 特色/n 立法/vn ；/w 坚持/v 突出/a 重点/n 、/w 积极/ad 作为/p ，/w 着力/vd 增强/v 监督/vn 工作/vn 实效/n ；/w 坚持/v 依照/p 法规/n 、/w 依照/p 程序/n ，/w 认真/ad 开展/v [重大/a 事项/n]/nz 决定/v 和/cc 人事/n 任免/vn 工作/vn ；/w 坚持/v 精心/ad 组织/n 、/w 精细/a 服务/vn ，/w 积极/ad 做好/v 代表/nnt 工作/vn ；/w 坚持/v 转变/vn 作风/n 、/w 提升/v 能力/n ，/w 不断/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 实现/v 了/ule 新/a 一届/mq 人大/nis 工作/vn 的/ude1 良好/a 开局/n 。/w 
在/p 报告/n 2014年/t 工作/vn 时/ng ，/w 李春/nr 明说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 起步/vn 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 加快/v “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 面对/v 新形势/nz 新任务/nz ，/w 省人大/n 及其/cc 常委会/nis 要/v 紧紧/d 围绕/v 全省/n 工作/vn 大局/n ，/w 以/p 改革/v [创新/vi 精神/n]/nz 做好/v [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 着力/vd 推动/v 地方/n 人大/nis 工作/vn [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 。/w 
省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 李静/nr 向/p 大会/n 作/v 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v 。/w 她/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全省/n 法院/nis [充分/ad 发挥/v]/nz [审判/vn 职能/n]/nz 作用/n ，/w 服务/vn 保障/vn “/w [五/m 个/q]/mq 湖北/ns ”/w 建设/vn 。/w 全年/n 受理/v 各类/r 案件/n [561872/m 件/q]/mq ，/w 审/v 、/w 执结/nz [532643/m 件/q]/mq ，/w 分别/d 比/p 上/f 年/qt 上升/vi 6.62%/m 和/cc 5.53%/m 。/w 其中/rz ，/w 省/n 法院/nis 受理/v 各类/r 案件/n [5484/m 件/q]/mq ，/w 审/v 、/w 执结/nz [5286/m 件/q]/mq ，/w 结案率/n 为/p 96.4%/m 。/w 创新/vi 完善/v 审判/vn 工作/vn 机制/n ，/w 提升/v [司法/n 为民/v]/nz [公正/a 司法/n]/nz 水平/n ；/w [大力/d 加强/v]/nz [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 提升/v 司法/n 的/ude1 [社会/n 公信力/nz]/nz ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 都/d 取得/v 了/ule 新的/a 进展/vn 。/w 今年/t ，/w 全省/n 法院/nis 将/d 进一步/d [充分/ad 发挥/v]/nz [审判/vn 职能/n]/nz ，/w [大力/d 加强/v]/nz 队伍/n 建设/vn ，/w 推动/v [司法/n 为民/v]/nz 、/w [司法/n 公正/a]/nz 、/w 司法/n 改革/vn 深入/ad 开展/v ，/w 为/p 全省/n “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 提供/v 有力/a 司法/n 服务/vn 和/cc 保障/vn 。/w 
省/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 敬大力/nr 向/p 大会/n 作/v 省/n 人民检察院/nis 工作报告/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 去年/t ，/w 省/n 人民检察院/nis 围绕/v “/w [五/m 个/q]/mq 湖北/ns ”/w 建设/vn ，/w 积极/ad 发挥/v 检察/b [职能/n 作用/n]/nz ，/w 服务/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ；/w 积极/ad 参与/v 平安/a 湖北/ns 建设/vn ，/w 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an ；/w 依法/d 查办/v 和/cc [预防/v 职务/n 犯罪/vn]/nz ，/w 促进/v [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz ；/w 强化/v 对/p 诉讼/vn 活动/vn 的/ude1 [法律/n 监督/vn]/nz ，/w 维护/v [司法/n 公正/a]/nz ；/w 深化/v 检察/b 改革/vn ，/w 推动/v 检察/b 工作/vn 创新/vi 发展/vn ；/w 加强/v 队伍/n 建设/vn 和/cc 基层/n 基础/n 工作/vn ，/w 提高/v [法律/n 监督/vn]/nz 能力/n ；/w 强化/v 自身/rr 监督/vn 制约/vn ，/w 提升/v 执法/vn 公信力/nz 。/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 今年/t ，/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 将/d 坚持/v 严格/ad [公正/a 廉洁/a]/nz 执法/vn ，/w 着力/vd 服务/vn 改革/vn 、/w 维护/v 稳定/an 、/w 促进/v 法治/n ，/w 深化/v 检察/b 改革/vn ，/w 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 努力/ad 实现/v “/w [三/m 个/q]/mq 走/v 在/p 前列/n ”/w ，/w 为/p 湖北/ns “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 提供/v 有力/a [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 
省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 王建鸣/nr 受/v 常委会/nis 委托/vn ，/w 向/p 大会/n 作/v 关于/p 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 的/ude1 说明/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 水资源/n 是/vshi 十分/d 珍贵/a 的/ude1 [战略/n 资源/n]/nz ，/w 保护/vn 好/a 水资源/n 是/vshi 关系/n 全省/n 人民/n 福祉/n 、/w 关乎/v 湖北/ns 未来/t 发展/vn 的/ude1 大事/n 。/w 近年来/dl ，/w 我省/n 不断/d 加大/v [水污染/n 防治/vn]/nz 力度/n ，/w 努力/ad 削减/v 水/n [污染物/n 排放量/n]/nz ，/w 取得/v 了/ule 一定/b 成效/n ，/w 但/c 形势/n 依然/d 严峻/a ，/w 防治/v 水污染/n 工作/vn 任重道远/vl 。/w 2008年/t ，/w 全国人大常委会/nt 修改/v 了/ule [水污染/n 防治/vn 法/n]/nz ，/w 规定/n 了/ule 一些/mq 新的/a 制度/n 和/cc 措施/n 。/w 我省/n 2000年/t 制定/v 的/ude1 实施/vn [水污染/n 防治/vn 法/n]/nz 办法/n 已经/d 不能/v 适应/vn [新形势/nz 下/f]/nz [水污染/n 防治/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 需要/vn 。/w 为了/p 用/p 立法/vn 解决/v 我省/n [水污染/n 防治/vn]/nz 存在/v 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 有/vyou 必要/a 根据/p 上位法/nz 的/ude1 原则/n 和/cc 精神/n ，/w 结合/v 我省/n 实际/n 重新/d 制定/v [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 。/w 王建鸣/nr 介绍/v 了/ule 草案/n 的/ude1 形成/vn 过程/n 和/cc 草案/n 的/ude1 [主要/b 内容/n]/nz 。/w 
王国生/nr 、/w 杨松/nr 、/w 王晓东/nr 、/w 侯长安/nr 、/w 张岱梨/nr 、/w 尹汉宁/nr 、/w 傅德辉/nr ，/w 郭生练/nr 、/w 张/q 通/v 、/w 梁惠玲/nr 、/w 甘荣坤/nr 、/w 段轮一/nr ，/w 范兴元/nr 、/w 郑心穗/nr 、/w 王振有/nr 、/w 陈天会/nr 、/w 刘善桥/nr 、/w 肖旭明/nr 、/w 吕忠梅/nr 、/w 张柏青/nr 、/w 郭跃进/nr 、/w 田玉科/nr ，/w 李静/nr ，/w 敬/v 大力/d ，/w 范骁骏/nr 、/w 刘建新/nr 、/w 杨波/nr 、/w 苏东昌/nr 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 苏晓云/nr ，/w 刘友凡/nr 、/w 任世茂/nr 、/w 罗辉/nr 、/w 林志慧/nr ，/w 涂勇/nr ，/w 唐良智/nr 、/w 吴超/nr 和/cc 主席团/nis 其他/rzv 成员/nnt 也/d 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
出席/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 委员/nnt 列席/v 了/ule 大会/n 。/w （/w 记者/nnt 杨宏斌/nr 、/w 通讯员/nnt 王艺园/nr 、/w 王新风/nr ）/w 
