永远/d 的/ude1 第一/m 名模/nnd 林志玲/nr 虽然/c 已经/d 是/vshi 大龄/b 熟女/nz ，/w 但/c 仍/d 是/vshi 许多人/nz 心目中/nz 的/ude1 完美/a 女神/n ，/w 日前/t 才/d 曝/vg 出/vf 有/vyou 小学生/nnd 看到/v 志玲/nz 姐姐/n 爆乳/nz 内衣/n 广告/n “/w 身心健康/n ”/w 受到/v 伤害/vn ，/w 近日/t 她/rr 到/v 北京/ns 参加/v 真人秀/nz 节目/n 的/ude1 录影/vn ，/w 又/d 遭/v 一名/mq 平头/b 男/b 粉丝/nf 强/a 抱/v ，/w 林志玲/nr 虽然/c 挂着/v 微笑/vn 却/d [一/d 脸/n]/mq 尴尬/a 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 名/q 男子/n 是/vshi 位/q “/w 北漂/nz ”/w 保安/b ，/w 最大/gm 愿望/n 是/vshi 有朝一日/dl 能/v 当/p 上/f 经理/nnt 成名/vi 、/w 赚大钱/nz ，/w 他/rr 大胆/ad 强/a 抱/v 林志玲/nr 开心/a 到/v 眼睛/n 都/d 眯/v 成/v 一条线/nz ，/w 其间/f 一度/d 得意/a 地/ude2 喊/v ：/w “/w 看到/v 没有/v ，/w 妈/n ，/w 我/rr 见到/v 林志玲/nr 啦/y ！/w ”/w 还/d 说/v 回家/vn 要/v 好好/d 炫耀/v 一番/mq 。/w 
