人民网/nz 武汉/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w 19日/t 下午/t ，/w 湖北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w [湖北省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 敬大力/nr 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 报告/n 称/v ，/w 去年/t 湖北/ns [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn 1800余人/m ，/w 查办/v 厅局级/b 干部/nnt [15/m 人/n]/mq 。/w 
工作报告/v 称/vn ，/w 2013年/t [湖北/ns 检察院/nis]/nt 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 办/v 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg ，/w 惩/vg 防/v 并举/vn 、/w 注重/v 预防/vn ，/w 抓好/v 惩治/vn 和/cc [预防/v 职务/n 犯罪/vn]/nz 工作/vn 。/w 其中/rz [立案/vi 侦查/vn]/nz 各类/r [职务/n 犯罪/vn]/nz [2374/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn [1826/m 人/n]/mq ，/w [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn]/nz [548/m 人/n]/mq ；/w 办理/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 、/w [挪用/v 公款/n]/nz [百/m 万元/q]/mq 以上/f 和/cc 重特大/n 渎职/vi 侵权/vn 案件/n [389/m 件/q]/mq ，/w 县处级/b 以上/f 干部/nnt [职务/n 犯罪/vn 要案/n]/nz [173/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 厅局级/b 干部/nnt [15/m 人/n]/mq ，/w 查办/v 执法/vn 司法/n 不公/a 背后/f 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz [642/m 人/n]/mq ；/w 对/p [389/m 名/q]/mq 行贿/vi 人/n 依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
