据/p [国家/n 税务/n 总局/nis]/nto 网站/n 消息/n ，/w 近日/t ，/w [国家/n 税务/n 总局/nis]/nto 发布/v 了/ule 一批/mq 干部/nnt 任免/vn ，/w [具体/a 情况/n]/nz 如下/vi ：/w 
任命/v ：/w 
李万甫/nr 为/p [国家/n 税务/n 总局/nis 税收/n 科学研究/nz 所/usuo]/nt 所长/nnt （/w 司长级/b ）/w ，/w 试用期/n 一年/mq ；/w 
靳万军/nr 为/p [国家/n 税务/n 总局/nis 政策/n 法规/n 司/ng]/nz 副司长/nnt ，/w 免去/v 其/rz 国/n 哀/ag 税务总局/nis 税收/n [科学研究/nz 所/usuo]/nis 副所长/nnt （/w 副司长/nnt 级/q ）/w 职务/n ；/w 
付树林/nr 为/p [国家/n 税务/n 总局/nis 税收/n 科学研究/nz 所/usuo]/nt 副所长/nnt （/w 副司长/nnt 级/q ）/w ，/w 试用期/n 一年/mq ；/w 
廖体忠/nr 为/p [国家/n 税务/n 总局/nis 国际/n 税务司/nz]/nz （/w 台港澳/nz 办公室/nis ）/w 司长/nnt （/w 主任/nnt ）/w ，/w 试用期/n 一年/mq ；/w 
龚祖英/nr 为/p [上海市/ns 国家/n 税务局/nis]/nto 副局长/nnt （/w 正厅级/b ）/w ，/w 列/v 庄晓玖/nr 之后/f ，/w 免去/v 其/rz [国家/n 税务/n 总局/nis 国际/n 税务司/nz]/nz （/w 台港澳/nz 办公室/nis ）/w 司长/nnt （/w 主任/nnt ）/w 职务/n 。/w (/w 崔小粟/nr )/w 
