人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 今日/t 上午/t ，/w 中央/n [纪检/n 监察/vn]/nz 网/n 发布/v 消息/n ，/w [河北省/ns 人大/nis]/nto 常委/nnt 、/w [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 省委/nis 原/b 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 梁树林/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n ，/w 目前/t 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
据/p 资料/n 显示/v ，/w 梁树林/nr 为/p [5/m 天/qt]/mq 内/f 第二位/mq 涉嫌/v 违纪/vn 被/pbei 查/v 的/ude1 [河北省/ns 人大/nis]/nto 常委/nnt 。/w 本月/r 15日/t ，/w [河北省/ns 人大/nis]/nto 常委/nnt 、/w [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 省/n 发改委/nis 原/b 主任/nnt 刘学库/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n ，/w 目前/t 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
