2014/m 电视剧/n 厮杀/vi ：/w 钟汉良/nr [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz PK/x 陈晓/nr 陈妍希/nr [新/a 神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 刘诗诗/nr 吴奇隆/nr 步步/q 惊情/nz 再/d 续/v 虐恋/nz 郑爽/nr 杨幂/nr [古剑/nz 奇谭/nz]/nz [假脸/nz 姐妹团/nz]/nz 比拼/nz angelababy/x 云中歌/nz PK/x 杨蓉/nr 袁珊珊/nr 
2014/m 的/ude1 广告/n 招标会/n 也/d 如火如荼/al 地/ude2 展开/v ，/w 在/p 重头/n 戏剧/n 集/q 资源/n 方面/n ，/w 来/vf 年/qt 可谓/v 竞争/vn 激烈/a 。/w 芒果台/nz 依旧/z 占据/v 半壁江山/n 待/vi 播/v 剧/n 集/q 的/ude1 吸引/v 度/qv [相当/d 可观/a]/nz 。/w 钟汉良/nr 版/n 的/ude1 [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 、/w 陈晓/nr 版/n 的/ude1 [新/a 神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 都/d 是/vshi 重头戏/n 。/w 于/p 正/d 的/ude1 宫/ng 3/m 也/d 蓄势待发/l 。/w 赵丽颖/nr 刘恺威/nr 的/ude1 妻子/n 的/ude1 秘密/n 也/d 颇具/v 看点/n 。/w 而/cc [四川/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 步步/q 惊情/nz 有望/v 抗衡/vn [湖南/ns 卫视/n]/nz 霸主/n 地位/n 。/w 除此以外/dl ，/w Angelababy/x 的/ude1 电视剧/n 处女/n 秀/ag 云中歌/nz ，/w 大漠谣/nz 改名/vi [星/n 月/n 传奇/n]/nz ，/w 阵容/n 强大/a 的/ude1 [古剑/nz 奇谭/nz]/nz 都/d 将/d 加入/v 混战/vn 。/w 

于/p 正/d 《/w 宫/ng 锁/v 连/ulian 城/n 》/w 作为/p 《/w 宫/ng 》/w 的/ude1 [第三/m 部/q]/mq 能否/v 延续/vn 收视/nz 热潮/n 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 2014年/t 计划/n 播出/v 的/ude1 电视剧/n ：/w 《/w 爱/v 的/ude1 妇产科/nit 》/w 、/w 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 、/w 《/w [新/a 神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 、/w 《/w 相爱/vi 十年/mq 》/w 、/w 《/w 咱们/rr 结婚/vi 吧/y 》/w 、/w 《/w 加油/vi 爱人/n -/w -/w 幸福/a 爱人/n 》/w 、/w 《/w 妻子/n 的/ude1 秘密/n -/w -/w 妻子/n 的/ude1 谎言/n 》/w 、/w 《/w 宫/ng 锁/v 连/ulian 城/n 》/w 、/w 《/w 四十九日/t 》/w 、/w 《/w 吉祥/n 天宝/n 》/w 、/w 《/w 新/a [济公/n 活佛/n]/nz 》/w 、/w 《/w 神犬/nz 奇兵/n 》/w 、/w 《/w [家/q 和/cc 万事兴/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 天天/d 有喜/vi 2/m 》/w 。/w 
