昨/tg 悉/vg ，/w [正月/t 初九/t]/nz 至/p [正月/t 十三/m]/nz 之间/f ，/w 由/p 武汉/ns 前往/v 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 热门/a 方向/n 的/ude1 高铁/nz 临客/n 尚/d 有余/vi 票/n 。/w 
昨天/t ，/w 旅客/n 可/v 通过/p 网络/n 或/c [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 方式/n 订购/v 2月7日/t （/w 正月/t 初八/t ）/w 的/ude1 列车/n 车票/n 。/w 记者/nnt 登录/v 12306/m 网站/n 查询/v 发现/vn ，/w 当日/t 由/p 武汉/ns 前往/v 北上广/nz 深/a 的/ude1 车票/n 已/d 被/pbei 抢/v 空/ng 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t [铁路/n 部门/n]/nz 临客/n 车票/n 的/ude1 发售/vn 最多/ad 提前/vd [25/m 天/qt]/mq （/w 通过/p 网络/n 或/c 电话/n 订购/v ）/w ，/w 即/v 昨日/t 最/d 远/a 可/v 买/v 到/v 2月12日/t 的/ude1 火车票/n 。/w 且/c 今年/t 春运/n 期间/f 往/p 部分/n 热门/a 方向/n 加/v 开/v 了/ule 高铁/nz 临客/n ，/w 如/v 武汉/ns 至/p 上海/ns 的/ude1 G2524/x 次/qv ，/w 武汉/ns 至/p 北京/ns 西/f 的/ude1 G2504/x 次/qv 。/w 记者/nnt 昨/tg 通过/p 12306/m 网站/n 查询/v 发现/vn ，/w 2月8日/t -/w 2月12日/t ，/w 这/rzv [两/q 趟/qv]/mq 高铁/nz 临客/n 均/d 尚/d 有余/vi 票/n ，/w 二等/b 座/q 也/d 票源/nz 充足/a ，/w 有/vyou 需要/v 的/ude1 旅客/n 可/v 通过/p 12306/m 网站/n 或/c 拨打/v 订票/vn 电话/n 订购/v 。/w 
今天/t ，/w 可/v 订购/vn 2月8日/t （/w [正月/t 初九/t]/nz ）/w 前/f 的/ude1 列车/n 车票/n 以及/cc 2月13日/t （/w 正月十四/t ）/w 前/f 的/ude1 临客/n 车票/n 。/w （/w 记者/nnt 崔梦欣/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
