原/b 标题/n ：/w 男子/n “/w 一/m 夫/ng 四/m 妻/ng ”/w 轮/qv 吃软饭/nz [7/m 类/q]/mq 男人/n 不能/v 要/v 
导语/n ：/w 一名/mq 小学/nis 文化/n 的/ude1 男子/n ，/w 在/p 老家/n 有/vyou 妻/ng 有/vyou 女/b ，/w 但/c 在/p 外出/vi 打工/vi 期间/f 竟/d 摇身一变/vl ，/w 将/d 自己/rr 包装/n 成/v [名牌/n 大学/nis]/nz 毕业/v 的/ude1 单身/n 设计师/nnt ，/w 同时/c 与/cc 同一/b 乡镇/n 的/ude1 [四/m 名/q]/mq 女子/n [恋爱/vi 同居/vi]/nz ，/w 骗取/v 钱财/n 和/cc 感情/n 。/w 其中/rz ，/w 有/vyou 两名/mq 女子/n 还是/c 闺密/nz 。/w 俗话说/vl “/w 男/b 怕/v 入/v 错/v 行/ng ，/w 女/b 怕/v 嫁错郎/nz ”/w ，/w 事件/n 中/f 的/ude1 [4/m 名/q]/mq 女子/n 就是/v 选中/v 了/ule 坏男人/nz 才/d 会/v 被/pbei [骗财/nz 骗色/nz]/nz ，/w 要/v 想/v 价格/n 好男人/nz ，/w 一定/b 不要/d 选/v 这/rzv [7/m 类/q]/mq 男人/n 。/w 
男子/n 一/m 夫/ng 四/m 妻/ng 
2012年4月/t ，/w 只身/d 一人/mq 来/vf 吴江/ns 打工/vi 的/ude1 韦家明/nr 在/p 理发店/nis 偶遇/v 湖北/ns 女孩/n 小/a 林/ng 。/w 因为/c 口音/n 相似/a ，/w 两人/mq 聊得/nz 很/d 投机/vn ，/w 随即/d 交换/v 了/ule [联系/v 方式/n]/nz 。/w 分开/vi 后/f ，/w 两人/mq 保持/v 着/uzhe 联系/v ，/w 很快/d 发展/vn 成/v [男女/n 朋友/n]/nz 关系/n 。/w 在/p 与/cc 小/a 林/ng 交往/vn 时/ng ，/w 韦家明/nr 颇/d 有/vyou 心计/n 地/ude2 为/p 自己/rr 换/v 了/ule 个/q 身份/n ，/w 化名/v 陈冬/nr ，/w 并/cc 随口/d 安/ag 了/ule 个/q 设计师/nnt 身份/n ，/w 号称/v 自己/rr 毕业/v 于/p [名牌/n 大学/nis]/nz 。/w 纯真/a 的/ude1 小/a 林/ng [涉世/nz 未/d 深/a]/nz ，/w 完全/ad 相信/v 面前/f 这位/r “/w 陈冬/nr ”/w 的/ude1 谎言/n ，/w 用/p 真心/d 对待/v 这位/r 男友/n 。/w 
认识/v 一个/mq 月/n 后/f ，/w “/w 陈冬/nr ”/w 便/d 向/p 女朋友/n 小林开了/nrj 口/n ，/w 说/v 自己/rr 的/ude1 电脑/n 坏/a 了/ule ，/w 影响/vn 工作/vn ，/w 急需/v 用/p 钱/n 购置/v 台/q 新/a 电脑/n 。/w 小/a 林/ng 二话不说/vl ，/w 从/p 柜员机/nz 上/f 取/v 了/ule [两千/m 块/q]/mq 给/p 了/ule “/w 陈冬/nr ”/w 。/w 韦家明/nr 没想到/nz 小/a 林/ng 这么/rz 大方/a ，/w 钱/n 可以/v 来得/vi 这么/rz 容易/ad ，/w 很快/d 就/d 去/vf 苏州/ns [挥霍/v 一空/v]/nz 。/w 
有/vyou 了/ule 这/rzv 顺利/ad 的/ude1 第一次/mq ，/w 接下来/vl 便是/v 接二连三/al 的/ude1 欺骗/vn 。/w 要/v 去/vf 广州/ns 考/v 设计师/nnt [执业/vn 资格证/nz]/nz 、/w 朋友/n 生病/vi 、/w 自己/rr 南京/ns 住院/vn 、/w 考/v [工程/n 监理/vn]/nz 等等/udeng ，/w 韦家明/nr 想出/vf 各种/rz 名目/n 向小林/nr 要/v 钱/n ，/w 每次/r [1000/m 至/p 6000/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 而/cc 每次/r 小/a 林/ng 都/d 信以为真/nz ，/w [一次/mq 次/qv]/mq 地/ude2 “/w 接济/v ”/w 。/w 
不仅如此/bl ，/w 热心/a 的/ude1 小/a 林/ng 还/d 从/p 中/f 牵线/vi ，/w 将/d 自己/rr 的/ude1 小/a 姐妹/n 阿凤/nz 介绍/v 给/p 男友/n “/w 陈冬/nr ”/w 的/ude1 老乡/n 。/w 得到/v 阿凤/nz 的/ude1 电话/n 后/f ，/w 韦家明/nr 身份/n [一/d 转/v]/mq ，/w 谎称/v 自己/rr 是/vshi “/w 陈冬/nr ”/w 的/ude1 朋友/n “/w 韦伟/nr ”/w ，/w 以/p 这个/rz 新/a 身份/n 与/cc 阿凤/nz 展开/v 了/ule 交往/vn 。/w 婚姻/n 遭遇/v 瓶颈/n 的/ude1 阿凤/nz 在/p 异乡/n 倍感/v 寂寞/a ，/w 很快/d 与/cc 风度翩翩/vl 、/w 又/d 拥有/v 体面/a 学历/n 与/cc 职业/n 的/ude1 “/w 韦伟/nr ”/w [坠入/v 爱河/n]/nz ，/w 并且/c 住/vi 到/v 了/ule 一起/s 。/w 
接下来/vl ，/w 这个/rz “/w 韦伟/nr ”/w 故伎/n 重施/nz ，/w 又/d 以/p 考/v 设计师/nnt 职称/n 需要/v 、/w 请/v 辅导/vn 老师/nnt 吃饭/vi 、/w 去/vf 北京/ns 考/v 资格证/nz 、/w 在/p 新疆/ns 赔/v 了/ule 单子/n 等/udeng “/w 高端/nz ”/w 的/ude1 由/p 头/n 向/p 阿凤/nz 要/v 钱/n 。/w 阿凤/nz 毫不/d 怀疑/v 地/ude2 听信/v 身边/s 这位/r 情郎/n 的/ude1 甜言蜜语/n ，/w 用尽/v 一切/rz 方式/n 支持/v 他/rr 的/ude1 决定/vn ，/w 将/d 自己/rr 辛苦/a 积攒/v 的/ude1 钱/n 给/p 完了/vi 不说/c ，/w 还/d 向/p 自己/rr 的/ude1 嫂子/n 借钱/vi 贴补/v 给/p “/w 韦伟/nr ”/w 。/w 
然而/c ，/w 在/p 与/cc 小/a 林/ng 、/w 阿凤/nz 两姐妹/nz 保持/v [情人/n 关系/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 韦家明/nr 用/p 另外/c 的/ude1 身份/n 同时/c 与/cc 另/rz 两名/mq 女子/n 小/a 香/a 与/cc 小/a 梅/ng 认识/v 、/w 建立/v 恋爱/vn 关系/n ，/w 并/cc 使用/v 同样/d 的/ude1 设计师/nnt 身份/n 向/p 她们/rr 要/v 钱/n 。/w 更为/d 滑稽/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv [四/m 名/q]/mq 女子/n 同/p 在/p 吴江/ns 区/n 的/ude1 同一个/b 乡镇/n 。/w [四/m 名/q]/mq 女子/n 共/d 被/pbei 骗走/nz 人民币/n [8/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
直到/v 有一天/d ，/w 小/a 林/ng 与/cc 阿凤/nz 聚会/vi ，/w 阿凤/nz 拿出/v 手机/n 拍/v 下/f 的/ude1 自己/rr 男友/n 毕业证书/nz 上/f 的/ude1 照片/n 给/p 小/a 林/ng 看/v ，/w 两人/mq 发现/v “/w 陈冬/nr ”/w 和/cc “/w 韦伟/nr ”/w 竟是/v 同一/b 人/n ，/w 方才/d 意识到/v 被/pbei 骗/v ，/w 报/n 了/ule 警/ng 。/w 韦家明/nr 被/pbei 警方/n 抓获/v 归案/vi 后/f ，/w 这/rzv 桩/q 充斥/v 着/uzhe 金钱/n 与/cc 欺骗/v 的/ude1 丑恶/a “/w 游戏/n ”/w 终于/d 告一段落/vl 。/w 
承办/v 此案/r 的/ude1 法官/nnt 认为/v ，/w 此案/r 被告人/n 作案/vi 的/ude1 手法/n 并不/d 新颖/a ，/w 却/d 屡屡/d 能够/v 成功/a ，/w 值得/v 深思/vn 。/w 法官/nnt 提醒/v 市民/n ，/w 交友/vi 须/d 谨慎/a ，/w 在/p 与/cc 他人/rr 交往/vn 时/ng 要/v 多留/v 个/q 心眼/n ，/w 弄清/v 对方/n 的/ude1 底细/n 再/d 付出/v 感情/n ，/w 不要/d 被/pbei 表面/n 的/ude1 甜言蜜语/n 轻易/d 迷惑/v ，/w 导致/v [人/n 财/n 两/q 失/v]/nz 。/w 
俗话说/vl ：/w “/w 男/b 怕/v 入/v 错/v 行/ng ，/w 女/b 怕/v 嫁错郎/nz 。/w ”/w 对于/p 多数/a 女性/n 来说/uls ，/w 有些/rz 伤害/vn 是/vshi [完全/ad 可以/v]/nz 避免/v 的/ude1 ，/w 当然/d ，/w 这/rzv 需要/v 你/rr 在/p 婚前/t 擦亮/v 自己/rr 的/ude1 双眼/n ，/w 正/d 所谓/v ：/w 婚前/t 睁大/v 双眼/n ，/w 婚后/t 闭/v 上/f 一只眼/nz ，/w 说/v 的/ude1 便是/v 这个/rz 道理/n 。/w 尤其/d 是/vshi 对/p 那些/rz [生活/vn 品质/n]/nz 和/cc [情感/n 生活/vn]/nz 有/vyou 更高/d 追求/v 的/ude1 现代/ntc 女性/n 来说/uls ，/w 嫁/v 得/ude3 对/p 不/d 对/p 更为/d 重要/a 。/w 
有人/r 说/v ：/w “/w 好男人/nz 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 ，/w 不好/a 的/ude1 男人/n 却/d 各/rz 有/vyou 各/rz 的/ude1 不好/a 。/w ”/w 虽然/c 今天/t 的/ude1 好/a ，/w 并/cc 不能/v 代表/nnt 明天/t 就/d 好/a ；/w 同样/d ，/w 今天/t 的/ude1 坏/a ，/w 并不/d 代表/nnt 明天/t 就/d 不好/a ，/w 但/c 有/vyou [七/m 类/q]/mq 男人/n 是/vshi 万万/m 嫁/v 不得/vi 的/ude1 。/w 
