《/w [中国/ns 作家/nnt]/nz 》/w 2013/m 年度/n 文学/n 排行榜/n 近日/t 在/p 京/b 揭晓/vi ，/w 评出/v 2013/m 年度/n 大陆/ns 长篇小说/n 、/w 中篇小说/n 、/w 长篇/b [纪实/n 文学/n]/nz 各/rz [10/m 名/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 王华/nr 《/w 花/n 河/n 》/w 等/udeng [10/m 篇/q]/mq 作品/n 获/v 年度/n 最佳/z 长篇小说/n 奖/n ；/w 方方/nz 《/w 涂自强/nr 的/ude1 个人/n 悲伤/a 》/w 等/udeng [10/m 篇/q]/mq 作品/n 获/v 年度/n 最佳/z 中篇小说/n 奖/n ，/w 徐怀中/nr 《/w 底色/n 》/w 等/udeng [10/m 篇/q]/mq 作品/n 获/v 年度/n 最佳/z 长篇/b [纪实/n 文学/n]/nz 奖/n 。/w 
此次/rz 评选/vn 力求/v 以/p 客观/a 公正/a 的/ude1 态度/n ，/w 将/d [正确/a 导向/n]/nz 和/cc 艺术/n 标准/n 放在/v 首位/n ，/w 鼓励/v 有/vyou 中国/ns 风格/n 、/w 中国/ns 气派/a 的/ude1 创作/vn 。/w 《/w [中国/ns 作家/nnt]/nz 》/w 作为/p 国内/s 刊载/v 量/n 最大/gm 的/ude1 [文学/n 旬刊/n]/nz ，/w 以/p 文学/n 、/w 纪实/n 、/w 影视/b [三/m 个/q]/mq 版/n 面向/v 读者/n ，/w 致力于/v “/w 用/p 最/d 优美/a 的/ude1 中文/nz ，/w 写/v 最好/d 的/ude1 中国人/n 形象/n ，/w 为/p 全世界/n 热爱/v 中文/nz 的/ude1 读者/n 服务/vn ”/w 。/w （/w 张健/nr 、/w 袁灿灿/nr ）/w 

