今年/t 是/vshi 农历/n 甲午年/t ，/w 俗称/v “/w 马/n 年/qt ”/w 。/w 在/p 京城/n 数以千计/vl 的/ude1 地名/n 和/cc 景观/n 中/f ，/w 与/cc 马/n 有关/vn 的/ude1 有/vyou [数十/m 个/q]/mq ，/w 不但/c 历史/n 悠久/a ，/w 且/c 多/a 有/vyou 掌故/n 和/cc 趣闻/n 。/w 
[观/vg 马/n 胡同/n]/nz 位于/v 东城区/ns 东南部/f ，/w [广渠门/ns 内/f]/nz 大街/n 南侧/f 。/w 原名/n 观/vg 马圈/nz ，/w 形成/v 于/p 清代/t 。/w [乾隆/n 年间/n]/nz 此地/s 为/p 正蓝旗/ns 八旗兵/nz 饲养/v 马匹/n 的/ude1 地方/n ，/w 据传/v 当时/t 有/vyou 马圈/nz 二十余间/m ，/w 最多/ad 时/ng 有/vyou 马/n 近/a [百/m 匹/q]/mq 。/w 满族/nz 是/vshi 一个/mq 以/p 骑射/nz 征战/vi 著称/v 的/ude1 民族/n ，/w 所以/c 各/rz 旗营/nz 中/f 均/d 备/v 有/vyou 战马/n ，/w 俗称/v “/w 官马/nz ”/w ，/w 并/cc 由/p 专人/n 饲养/v 。/w 自/p 乾隆/n 十三年/t (/w 1748年/t )/w 开始/v 这里/rzs 被/pbei 称为/v “/w 官马圈/nz ”/w ，/w 其/rz 附近/f 的/ude1 街巷/n 被/pbei 称为/v “/w 官马圈/nz 胡同/n ”/w ，/w 并/cc 延续/v [200/m 余年/q]/mq ，/w 至/p 1965年/t 改称/v “/w [观/vg 马/n 胡同/n]/nz ”/w 。/w 
[马尾帽/nz 胡同/n]/nz 位于/v 东城区/ns 南部/f ，/w [崇文/ns 门外/s 大街/n]/nz 东侧/f ，/w 形成/v 于/p 明代/t 。/w 据传/v ，/w 明/ag 初/f 胡同/n 内有/nz 一家/n 专/a 为/p 宫廷/n 制作/v 帽子/n 的/ude1 作坊/n ，/w 所/usuo 制作/v 的/ude1 帽子/n 上/f 带有/v 尾/ng 穗/b ，/w 长/a 约/d [二/m 尺/q]/mq ，/w 形似/v 马尾/ns (/w y/x )/w 巴/b ，/w 故/c 俗称/v 马尾帽/nz 。/w 因/p 制作/v 精良/a ，/w 在/p 京城/n 颇/d 有名气/nz ，/w 因此/c 所处/nz 的/ude1 街巷/n 被/pbei 称为/v “/w [马尾帽/nz 胡同/n]/nz ”/w 。/w 清/tg [乾隆/n 年间/n]/nz 以/p [石板/n 胡同/n]/nz 为/p 界/n ，/w 分为/v “/w 东/f [马尾帽/nz 胡同/n]/nz ”/w 、/w “/w [西/f 马尾帽/nz 胡同/n]/nz ”/w 。/w 早年/t 间/f 胡同/n 内/f 小/a 店铺/n 较多/d ，/w 曾/d 是/vshi [崇文/ns 门外/s]/nz 较为/d 繁华/a 的/ude1 地段/n 。/w 1966年/t 曾/d 更名/vi 为/p “/w 赞/v 东街/ns ”/w ，/w 后/f 恢复/v 原名/n 。/w 
马厂/nr 胡同/n 位于/v 西城区/ns [旧/a 鼓楼/ns 大街/n]/nz 西侧/f ，/w 明代/t 为/p 官府/n 的/ude1 养/v 马/n 之/uzhi 地/ude2 ，/w 初/f 称/v “/w 养马场/nz 胡同/n ”/w ，/w 后/f 谐音/n 为/p “/w 养/v 马厂/nr 胡同/n ”/w 、/w “/w 马厂/nr 胡同/n ”/w ，/w 属/v 日/b 忠/vg 坊/ng 。/w 明末清初/t 养马场/nz 消失/vi ，/w 附近/f 出现/v 多条/mq 街巷/n ，/w 马厂/nr 胡同/n 也/d 在/p 雍正/n 年间/n 析/vg 为/p 南北/f 两条/mq 胡同/n ，/w 并/cc 依据/n 各自/rr 所处/nz 的/ude1 位置/n 将/d 南侧/f 的/ude1 称/vn “/w [前/f 马/n 家/q 厂/n]/ntcf ”/w ，/w 北侧/f 的/ude1 称/vn “/w 后/f 马/n 家/q 厂/n ”/w ，/w 后/f 俗称/v 为/p “/w [前马厂/nis 胡同/n]/nz ”/w 和/cc “/w 后/f 马厂/nr 胡同/n ”/w ，/w 为/p 正黄旗/nz 地界/n 。/w 民国/n 时/ng 逐渐/d 成为/v 居民区/n 。/w 
[骡马市/nz 大街/n]/nz 位于/v 西城区/ns 东南部/f ，/w 菜市口/nz 以东/f ，/w 虎坊桥/ns 以西/f 。/w 该/rz 街/n 形成/v 于/p 金代/t ，/w 辽/b 时/ng 为/p 城外/s 。/w 明/ag [嘉靖/t 年间/n]/nz 系/v 南大街/nz (/w 自/p 广渠门/ns 直达/v 广安门/ns )/w 的/ude1 一部分/m ，/w 为/p [南城/ns 骡马/n 交易/vn 市场/n]/nt ，/w 曾/d 繁盛/a 一时/d ，/w “/w 清初日/t 有/vyou 两市/nz ，/w 晨/tg 为/p 活/v 市/n ，/w 活/v 市/n 之后/f 继/vg 死/v 市/n ，/w 交易/vn 疲/a 者/k ，/w 以/p 赴/v 屠/v 厂/n ”/w 。/w 
清代/t 在/p 此/rzs 设/v 骡马/n 税局/nz ，/w 并/cc 成为/v 南城/ns 东西/n 交通/n 要道/n ，/w 时/ng 称/v “/w 骡马市/nz ”/w ，/w 1965年/t 改称/v “/w [骡马市/nz 大街/n]/nz ”/w 。/w 街/n 内/f 原有/v 元/q 帝庙/nz ，/w 相传/v 每年/r 的/ude1 六月二十三日/t 为/p 马神/nr 生日/n ，/w 街上/s 从事/vi 骡马/n 交易/vn 的/ude1 商户/n 纷纷/d 到/v 此/rzs 祭拜/v 马神/nr ，/w 祈望/v 四季/n 生意/n 旺盛/a 。/w 
南/b 马道/nz 位于/v 西城区/ns 西南部/f ，/w 广安门/ns 南/b 顺城街/nz 以东/f 。/w 明清时/t 为/p 守卫/v 或/c 巡视/v 城垣/n 的/ude1 官员/nnt 便于/v 骑马/vi 登临/v 城墙/n 之上/f 所/usuo 修/v 的/ude1 坡路/nz ，/w 长达/v [数十/m 米/q]/mq 。/w 广安门/ns 南北/f 两侧/f 均/d 有/vyou 马道/nz 可/v 上/f ，/w 因此/c 路/n 位于/v 广安门/ns 城楼/n 之/uzhi 南/b ，/w 故称/nz “/w 南/b 马道/nz ”/w 。/w 民国/n 以后/f ，/w 马道/nz 已/d 失去/v 作用/n ，/w 遂/d 被/pbei 夷为平地/vl 。/w 此/rzs 后/f 两侧/f 建起/v 大面积/d 的/ude1 房屋/n ，/w 形成/v 街巷/n ，/w 也/d 被/pbei 称为/v “/w 南/b 马道/nz ”/w 。/w 
马桩/n 胡同/n 位于/v 西城区/ns 中/f 东部/f ，/w 西/f 长街/n 与/cc [绒线/n 胡同/n]/nz 之间/f ，/w 始/vg 称/v 于/p 明代/t ，/w 也/d 称/v “/w 双/q 马桩/n 胡同/n ”/w 。/w 据传/v 早年/t 间/f 胡同/n 内有/nz 一/m [官宦/nnd 人家/n]/nz ，/w 多/a 有/vyou 车马/n 到/v 此/rzs ，/w 故/c 门前/s 置/v 有/vyou 两个/mq 拴/v 马/n 的/ude1 石头/n 桩子/nz ，/w 俗称/v 马桩/n 。/w 清代/t 这条街/nz 巷/ng 被/pbei 称为/v “/w 拴马桩/nz ”/w 、/w “/w 拴马桩/nz 胡同/n ”/w ，/w 为/p 镶蓝旗/nz 地界/n 。/w 为/p 区别于/v 宣武门/ns 内/f 东侧/f 之/uzhi 拴马桩/nz 而/cc 改称/v “/w 东/f 拴马桩/nz ”/w ，/w 1965年/t 更名/vi 为/p “/w 东/f 拴/v 胡同/n ”/w 。/w 其/rz 附近/f 还有/v “/w 东/f 小/a 拴马桩/nz ”/w 、/w “/w 西/f 小/a 拴马桩/nz ”/w 、/w “/w 南/b 小/a 拴马桩/nz ”/w 和/cc “/w 北/f 小/a 拴马桩/nz ”/w [四/m 条/q]/mq 胡同/n ，/w 于/p 1965年/t 同时/c 更名/vi 为/p “/w 东/f 小/a 拴/v 胡同/n ”/w 、/w “/w 西/f 小/a 拴/v 胡同/n ”/w 、/w “/w 南/b 小/a 拴/v 胡同/n ”/w 和/cc “/w 北/f 小/a 拴/v 胡同/n ”/w 。/w 
[马神庙/nz 街/n]/nz 位于/v 西城区/ns 中部/f ，/w 东/f 起/vf 煤市街/nz ，/w 西/f 至/p 棕树/n [二/m 条/q]/mq ，/w 始/vg 称/v 于/p 明代/t ，/w 因/p 胡同/n 中/f 有/vyou 一座/mq 马神庙/nz 而/cc 得名/v 。/w 清/tg [乾隆/n 年间/n]/nz 为/p 区别于/v 相邻/vn 的/ude1 “/w [小马/nz 神庙/n]/nz 胡同/n ”/w (/w 今/tg [培/v 智/ng 胡同/n]/nz )/w 而/cc 改称/v “/w [大马/n 神庙/n 胡同/n]/nz ”/w ，/w [民国/n 时期/n]/ns 又/d 改称/v “/w [大马/n 神庙/n]/nz ”/w 。/w 1965年/t 该/rz 胡同/n 被/pbei 改为/v “/w [培/v 英/b 胡同/n]/nz ”/w 。/w 
[马/n 相/d 胡同/n]/nz 位于/v 西城区/ns [西直门/ns 内/f 大街/n]/nz ，/w 北/f 起/vf 五根/nz 檩/ng 胡同/n ，/w 南/b 至/p [西直门/ns 内/f 大街/n]/nz 。/w 因/p 明代/t 设有/v 御马监/nz 而/cc 称/v “/w 御马监/nz [官房/nz 胡同/n]/nz ”/w 。/w 御马监/nz 是/vshi 明/ag 内廷/nz 的/ude1 一个/mq 机构/n ，/w 主要/b 掌管/v 皇家/n 用/p 马/n ，/w 设/v 掌印/n 太监/nnd 一员/mq 。/w 清代/t 该/rz 机构/n 被/pbei 撤销/v ，/w 故/c 谐音/n 为/p “/w [马/n 香/a 胡同/n]/nz ”/w 。/w 《/w 清廷/n 杂录/nz 》/w 称/v ：/w “/w 康熙/n 万寿/nr 盛典/n 于/p [马/n 香/a 胡同/n]/nz 内/f ，/w 有/vyou 庙/n 曰/vg 关帝庙/ns ，/w 西/f 四/m 旗/n [前锋/nnt 统领/v]/nz [护军/nnt 统领/v]/nz 以下/f 诸/rz 臣/ng 建/v 庆祝/vn 经/p 坛/ng 于/p 内/f 。/w ”/w 民国/n 以后/f 谐音/n 为/p “/w [马/n 相/d 胡同/n]/nz ”/w ，/w 延续/v 至今/d 。/w 
养马营/nz 胡同/n 位于/v 西城区/ns 中部/f ，/w [锦/ag 什/ng 坊/ng 街/n]/nz 西侧/f 。/w 从/p 字面/n 上/f 看/v ，/w 此地/s 应/v 为/p 养/v 马/n 之/uzhi 场所/n ，/w 其实不然/dl 。/w 明代/t 因/p 胡同/n 内有/nz 羊毛/n 加工/v 作坊/n 而/cc 称/v “/w 羊毛/n 胡同/n ”/w 或/c “/w 羊毛/n 营/n 胡同/n ”/w ，/w 属/v 金城/ns 坊/ng 。/w 清代/t 讹称/nz “/w 养马营/nz ”/w ，/w 并/cc 分为/v 南北/f 两条/mq 东西/n 走向/v 的/ude1 胡同/n ，/w 分/qt 称/v “/w 南/b 养马营/nz 胡同/n ”/w 和/cc “/w 北/f 养马营/nz 胡同/n ”/w ，/w 为/p 镶红旗/nz 地界/n 。/w 这个/rz 地名/n 与/cc 马/n [没有/v 关系/n]/nz ，/w 可谓/v 名不副实/vl 。/w 
[兵马司/nz 胡同/n]/nz 京城/n 称之为/v “/w [兵马司/nz 胡同/n]/nz ”/w 的/ude1 有/vyou [三/m 处/n]/mq ，/w 《/w 京师/ns 胡同/n 街巷/n 考/v 》/w 称/v ：/w “/w 在/p 外/f 城/n 者/k 有/vyou 南/b 兵马司/nz (/w 今/tg 称/v [前/f 兵马/n 街/n]/nz 、/w 中/f 兵马/n 街/n 和/cc 后/f 兵马/n 街/n )/w ，/w 位于/v 宣武/ns 门外/s 菜市口/nz 。/w 在/p 北城/nz 者/k ，/w 有/vyou 北/f 兵马司/nz ，/w 位于/v 安定/a 门内/d 交道口/ns 。/w 在/p 西城/ns ，/w 有/vyou [兵马司/nz 胡同/n]/nz ，/w 位于/v [丰盛/a 胡同/n]/nz 与/cc 大院/n 胡同/n 之间/f ，/w 皆/d 因/p 明清/t 置/v 兵马司/nz 官署/ns 得名/v 。/w ”/w 明清时/t 京师/ns 分/qt 五城/nz ，/w 并/cc 沿用/v 元代/t 大/a 都/d 所/usuo 设/v 兵马司/nz [都/d 指挥/v 使/v]/nnt 之/uzhi 制/v ，/w 在/p 中/f 、/w 东/f 、/w 西/f 、/w 南/b 、/w 北/f 五城/nz 各/rz 设/v 兵马司/nz ，/w 即/v 警备/n 京师/ns 之/uzhi 官/n 。/w 兵马司/nz 里/f 最初/d 备/v 有/vyou 马匹/n ，/w “/w 官兵/nnd 出巡/v 或/c 捕盗/nz ，/w 多/a 骑马/vi 而/cc 出/vf ，/w 以为/v 神速/a ”/w ，/w 故称/nz “/w 兵马司/nz ”/w ，/w 其/rz 所在/n 的/ude1 街巷/n 被/pbei 称为/v “/w [兵马司/nz 胡同/n]/nz ”/w 。/w （/w 户/q 力/n 平/v ）/w 
