[湖南/ns 科大/nis]/nz 女神/n 网络/n 爆/v 红/a 美貌/n 能/v 与/cc 林志玲/nr 一/m 争/v 高下/n (/w 组/n 图/n )/w 
[湖南/ns 科大/nis]/nz 女神/n 网络/n 爆/v 红/a 美貌/n 能/v 与/cc 林志玲/nr 一/m 争/v 高下/n 。/w 网络/n 出现/v 一/m 女神/n ，/w 被/pbei 称/v 长得/v 酷似/v 林志玲/nr 。/w 就读/vi [湖南/ns 科大/nis]/nz 的/ude1 程思/nr ，/w 被/pbei 网友/n 成为/v [湖南/ns 科大/nis]/nz 女神/n 。/w 程思/nr 身高/n [168/m 公分/q]/mq ，/w 体重/n [49/m 公斤/q]/mq ，/w 身材/n 高挑/a 。/w 
