人民网/nz 呼和浩特/ns 1月20日/t 电/n 1月18日/t ，/w 春运/n 进入/v [第三/m 天/qt]/mq ，/w 也/d 是/vshi 春运/n 以来/f 的/ude1 首/q 个/q 周末/t ，/w 记者/nnt 从/p [铁路/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 昨日/t 铁路/n 学生/nnt 、/w 务工/v 流/v 叠加/vn 。/w 昨日/t ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 发送/v 旅客/n [7/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 管/v 内/f 发送/v 旅客/n [4/m ./w 9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 直通/vn 发送/v 旅客/n [2/m ./w 7/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 春运/n 前夕/f ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 精心/ad 整修/v 的/ude1 [13/m 列/v]/mq [246/m 辆/q]/mq 援/vg [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 以及/cc 郑州/ns 、/w 武汉/ns 、/w [南昌/ns 铁路局/nis]/nto 春运/n 列车/n ，/w 已/d 于/p 1月9日/t 陆续/d 排/v 往/p 广州/ns ，/w [13/m 列/v]/mq [临客/n 列车/n]/nz 将/d 在/p 1月15日/t 全部/m 抵达/v [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 。/w 春运/n 开始/v 后/f ，/w [13/m 列/v]/mq 援外/vn 列车/n 全部/m 投入/v 春节/t 广州/ns 旅客/n 输送/v 任务/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 春运/n [第三/m 天/qt]/mq ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto “/w [三/m 个/q]/mq 出行/vi ”/w 落实/v 总体/n 情况/n 良好/a 。/w 伴随/v 春节/t 长假/n 的/ude1 临近/vn ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 客流/n 平缓/a ，/w 为了/p 让/v 旅客/n 走/v 得了/vi 、/w 走/v 得/ude3 好/a ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 在/p 呼/v 和/cc 站/vi 、/w 包头站/nz 等/udeng 较大/d 车站/n 均/d 设立/v 了/ule “/w 中转/vn [绿色/n 通道/n]/nz ”/w ，/w 全面/ad 满足/v 各方/r 旅客/n 的/ude1 出行/vn 需求/n 。/w 在/p 旅客/n 出行/vi 方面/n ，/w 春节/t 前/f （/w 30/m 日前/t ）/w 由/p 呼和浩特/ns 去/vf 往/p 乌兰浩特/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 通辽/ns 、/w 赤峰/ns 、/w 满洲里/ns 、/w 沈阳/ns 北/f 方向/n 的/ude1 车票/n 已/d 售罄/nz ；/w 去/vf 往/p 广州/ns 、/w 杭州/ns 、/w 成都/ns 、/w 青岛/ns 、/w 兰州/ns 方向/n 还有/v 部分/n 硬座/n 和/cc 无/v 座/q 车票/n ；/w 终/d 到/v 北京/ns 方向/n 各/rz 次/qv 列车/n 还有/v 部分/n 卧铺/n 车票/n ，/w 有/vyou 需要/v 的/ude1 旅客/n 请/v 提前/vn 购买/v 。/w 
进入/v 春运/n ，/w 在/p 客流/n 高峰/n 期间/f ，/w 旅客/n 匆忙/ad 进站/vi 、/w 乘车/vi 时/ng 较/d 容易/ad 遗失/v 物品/n ，/w 很多/m 物品/n 都/d 是/vshi 在/p 进站/vi 安检/n 处/n 拾/v 获/v ，/w 以/p 身份证/n 、/w 手提袋/n 等/udeng 小件/n 物品/n 居多/vi ，/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 提醒/v 旅客/n 在/p 进站/vi 时/ng 请/v 看管/vn 好/a [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 行李/n 物品/n ，/w 通过/p 安检/n 口/n 后/f 再次/d 检查/vn 是否/v 拿/v 全/a 物品/n ，/w 以免/c 遗失/v 物品/n 造成/v 不便/an 。/w （/w 刘泽/nr 通讯员/nnt 李红红/nr 高璠/nr ）/w 
