图/n 为/p 1月19日/t ，/w 江苏省/ns 盱眙县/ns 笼罩/v 在/p 雾霾/nz 中/f 。/w 人民/n 视觉/n 
人民网/nz 北京/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘毅/nr ）/w 19日/t 白天/t ，/w 我国/n 中/f 东部/f 大部分/n 地区/n 依旧/z 有/vyou 霾/n ，/w 这种/r [天气/n 状况/n]/nz 从/p 19/m 日夜/d 起/vf 转变/v 。/w 受冷/nz 空气/n 影响/vn ，/w 已/d 影响/v 我国/n 多/a 日/b 的/ude1 霾/n 天气/n 将/d 自/p 北/f 向/p 南/b 逐渐/d 消散/v 。/w 
[中央/n 气象台/nis]/nt 预计/v ，/w 受/v 中等/b 强度/n 冷空气/n 影响/vn ，/w 19日/t 夜间/n 至/p 20日/t ，/w 华北/ns 、/w 黄淮/n 、/w 江淮/n 以及/cc 江汉/ns 等/udeng 地/ude2 将/d 先后/d 刮起/v [4/m —/w 6/m 级/q]/mq 偏/d 北风/n ，/w 霾/n 天气/n 也/d 将/d 随之/d 自/p 北/f 向/p 南/b 逐步/d 消散/v 。/w [中央/n 气象台/nis]/nt 19日18时/t 解除/v 霾/n [黄色/n 预警/vn]/nz ，/w 但/c 在/p 冷空气/n 来临/vi 前/f ，/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 中/f 北部/f 、/w 安徽/ns 东南部/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 仍/d 有/vyou 中度/b 霾/n ，/w 局/n 地/ude2 有/vyou 重度/b 霾/n 天气/n 。/w 
[中央/n 气象台/nis]/nt 预计/v ，/w 受/v 这/rzv 股/q 冷空气/n 影响/vn ，/w 19日/t 夜间/n 至/p 20日/t ，/w 中/f 东部/f 大部/n 地区/n 有/vyou [4/m —/w 6/m ℃/w]/mq 、/w 局/n 地/ude2 [8/m ℃/w]/mq 降温/vi ；/w 内蒙古/ns 中/f 东部/f 、/w [东北/ns 地区/n]/nz 中南部/f 将/d 有/vyou 降雪/vi 过程/n ，/w 其中/rz 吉林/ns 东南部/f 、/w 辽宁/ns 东北部/f 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 中到大雪/n 。/w 
