1月19日/t 晚/tg ，/w CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 在/p [北京/ns 万事达/nz 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 赛/vn 前/f ，/w 王治郅/nr （/w 左/f ）/w 与/cc 王哲林/nr 交流/vn ，/w 这/rzv 象征/n 着/uzhe [中国/ns 篮球/n]/nz 两代/mq 球员/nnt 之间/f 的/ude1 传承/vn 。/w 
人民/n 视觉/n 
1月19日/t 晚/tg ，/w CBA/x 全明星/nz 周末/t 的/ude1 大戏/n —/w —/w 南北/f 明星/nnd 对抗赛/n 在/p 位于/v 北京/ns 五棵松/ns 的/ude1 [万事达/nz 中心/nis]/nz 进行/vn 。/w 如果/c 非/b 要/v 用/p 一个/mq 词/n 来/vf 形容/v 这/rzv 赛季/n 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 那么/c 主题词/n 就是/v “/w 告别/vi ”/w ，/w 因为/c 这/rzv 或许/d 是/vshi 八一队/nt 王治郅/nr 的/ude1 最后/f 一届/mq [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 此前/t 无论是/c 八一队/nt 还是/c 王治郅/nr 本人/rr 都/d 向/p 媒体/n 表示/v ，/w 本/rz 赛季/n 结束/v 将/d 告别/vi CBA/x 赛场/n 。/w 
在/p 主持人/nnt 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王治郅/nr 在/p 所有/b 明星/nnd 队员/nnt 中/f [最后/f 一个/mq]/nz 出场/vi ，/w 迎接/v 他/rr 的/ude1 是/vshi 全场/n 观众/n 的/ude1 起立/vi 欢迎/v ，/w 经久不息/vl 的/ude1 欢呼/vn 和/cc 掌声/n 响彻/v 全场/n 。/w 从/p “/w [追风/v 少年/n]/nz ”/w 到/v “/w 老男孩/nz ”/w ，/w 将近/d 20年/t [职业/n 生涯/n]/nz 经典/n 时刻/n 回放/v 令/v 全场/n 动容/v 。/w “/w 很/d 高兴/a 来/vf 参加/v 全明星/nz 比赛/vn ，/w 希望/v 大家/rr 有一个/mq 愉快/a 的/ude1 夜晚/n 。/w [中国/ns 篮球/n]/nz 现在/t 处于/v 低谷/n ，/w 让/v 我们/rr [共同/d 努力/ad]/nz 。/w ”/w 王治郅/nr 话音/n 沉稳/a ，/w 但/c 眼角/n 泪光/n 依稀可见/vl 。/w 
[全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 精髓/n 是/vshi 以/p 出众/a 的/ude1 球技/n 给/p 观众/n 带来/v 娱乐/vn 和/cc 享受/v ，/w 但/c 本次/r [全明星/nz 赛/vn]/nz 在/p 激情/n 之/uzhi 余/ng 还/d 让/v 人/n 感受到/nz 温暖/an 的/ude1 [人文/n 关怀/vn]/nz 。/w 20年/t 篮球/n 生涯/n ，/w 从/p CBA/x 元年/t 就/d 开始/v 打球/vn ，/w 王治郅/nr 把/pba 青春/n 都/d 献给/v 了/ule 篮球场/n ，/w “/w 王治郅/nr ，/w [中国/ns 篮球/n]/nz 需要/v 你/rr ”/w ，/w “/w 王治郅/nr 加油/vi ”/w 这/rzv 可能/v 是/vshi 王治郅/nr [最后/f 一次/mq]/nz 在/p 全明星/nz 的/ude1 舞台/n 上/f 享受/v 球迷/n 们/k 的/ude1 欢呼/vn 和/cc 喜爱/v ，/w 恐怕/d 无论/c 对于/p 他/rr 本人/rr ，/w 还是/c 和/cc CBA/x 一同/d 成长/vi 的/ude1 球迷/n 们/k ，/w 都会/n 感慨万千/vl 。/w 
赛/vn 前/f ，/w 南方队/nt 的/ude1 朱芳雨/nr 、/w 许钟豪/nr 都/d 说/v “/w 要/v 给/p 王治郅/nr 多/a 传球/vn ”/w ，/w 易建联/nr 表示/v 要/v 帮助/vn 王治郅/nr 拿到/v MVP/x ；/w 篮球/n 场上/s 的/ude1 沟通/vn ，/w 用/p 的/ude1 是/vshi 篮球/n 语言/n 。/w 每当/p 王治郅/nr 拿/v 球/n 的/ude1 时候/n ，/w 对/p 位/q 防守/vn 的/ude1 北方队/nt 队员/nnt 都/d 显得/v 有点/d “/w 不好意思/a ”/w ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 王治郅/nr 投篮/vn 不/d 进/vf 的/ude1 时候/n 。/w 1992年/t NBA/x 球星/nnd 魔术师/nnt 约翰逊/nrf 在/p 奥兰多/nrf [全明星/nz 赛/vn]/nz 上/f 的/ude1 谢幕/vi 演出/vn ，/w 乔丹/nrf 、/w 托马斯/nrf 等/udeng 球星/nnd 轮流/vd 防守/v 约翰逊/nrf ，/w 这/rzv 是/vshi 一种/mq [告别/vi 仪式/n]/nz ，/w 更是/d 一种/mq 致敬/vi 的/ude1 方式/n 。/w 而/cc 在/p CBA/x 的/ude1 舞台/n ，/w 能/v 得到/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 特殊/a 荣耀/an ”/w 也/d 只有/c 王治郅/nr 。/w 
长期以来/dl ，/w 我们/rr 一直/d 拿/v CBA/x 与/cc NBA/x 作/v 比较/d ，/w 尤其/d 是/vshi [全明星/nz 赛/vn]/nz 。/w 但是/c 经过/p 近/a 20年/t 的/ude1 发展/vn ，/w 拥有/v 后发优势/l 的/ude1 CBA/x 已经/d 在/p 形式/n 和/cc 内容/n 上学/vi 得/ude3 [有/vyou 模/ng 有/vyou 样/ng]/nz ，/w [全明星/nz 赛/vn]/nz 已经/d 成为/v CBA/x 一个/mq 十分/d 抢眼/a 的/ude1 品牌/n ；/w 就/d 连/ulian 常/d 被/pbei 人/n 认为/v 不足/an 的/ude1 文化/n 厚度/n 和/cc 篮球/n 底蕴/n 方面/n ，/w 也/d 在/p 近/a 几个/mq 赛季/n 不断/d 补/v 强/a 。/w 这次/r [全明星/nz 赛/vn]/nz 主办方/nz 为/p 王治郅/nr 所/usuo 精心/ad 安排/v 的/ude1 “/w 小/a 节目/n ”/w 都/d 充分/ad 展现/v 这/rzv 点/qt ，/w 这/rzv 是/vshi 王治郅/nr 带给/v 人/n 的/ude1 感动/vn ，/w 也/d 让/v 人们/n 在/p 这个/rz 寒冷/a 的/ude1 冬天/t 感受到/nz 了/ule 篮球/n 的/ude1 温暖/an 。/w 
当晚/t ，/w 辽宁队/nt 的/ude1 贺天举/nr 、/w [浙江/ns 广厦/n 队/n]/nt 的/ude1 约翰逊/nrf 和/cc 王子瑞/nr 分别/d 获得/v 本/rz 赛季/n 全明星/nz 三分/t 、/w 扣篮/vi 和/cc 技巧/n 大赛/vn 冠军/nnt 。/w 尽管/c 王治郅/nr 所在/n 南方队/nt 最后/f 以/p 102∶118/m 输给/v 了/ule 北方队/nt ，/w 最后/f 的/ude1 MVP/x 获得者/n 是/vshi 北京队/nt 的/ude1 孙悦/nr ，/w 对于/p 王治郅/nr 来说/uls ，/w 全明星/nz 之/uzhi 夜/tg 没有/v 任何/rz 闪耀/v 的/ude1 荣誉/n 加/v 身/ng ，/w 只有/c 留下/v 15分/t 和/cc [7/m 个/q]/mq 篮板/n ，/w 但是/c 没/d 人/n 会/v 否认/vn 这/rzv 是/vshi 王治郅/nr 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 因此/c 他/rr 的/ude1 周围/f 都/d 是/vshi 笑容/n 、/w 拥抱/v 、/w 欢呼/v 与/cc 掌声/n ，/w 无论/c 赛/vn 前/f 、/w 赛/vn 后/f 还是/c 比赛/vn 中/f ，/w 都/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 
