人民网/nz 深圳/ns 1月20日/t 电/n （/w 王星/nr 通讯员/nnt ：/w 杨文川/nr ）/w 记者/nnt 从/p [深圳/ns 海事局/nis]/nt 2014年/t [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 了解到/v ，/w 2013年/t 深圳/ns 水上/s [交通事故/nz 率/v]/nz 仅/d 为/p 0.012‰/m （/w 万分/d 之/uzhi 零点一二/m ）/w ，/w 创/v 历史/n 新/a 低/a ，/w 保持/v 了/ule 连续/a 九年/t 低于/v 0.04‰/m （/w 万分/d 之/uzhi 零点四/m ）/w 的/ude1 佳绩/n ，/w 深圳港/nz 向/p 成为/v “/w 世界/n 最/d 安全/an 港口/n ”/w 持续/vd 迈进/vi 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 深圳/ns 集装箱/n 吞吐量/n 2327.8万/m 标箱/nz ，/w 历史/n 上/f 首次/m 超过/v 香港/ns ，/w 跃居/v 全球/n 第三/m ；/w 辖区/n 船舶/n [交通/n 流量/n]/nz [58/m 万/d 艘/q]/mq 次/qv ，/w 达到/v 历史/n 最高/a 位/q ；/w 船舶/n 进出/v 港/n [38/m ./w 2/m 万/d 艘/q]/mq 次/qv ，/w [同比/n 增长/v]/nz 18.08%/m 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t [深圳/ns 海事局/nis]/nt 共/d 组织/n 搜/v 救/vn 行动/vn [113/m 次/qv]/mq ，/w 救助/vn 遇险/vn 人员/n [116/m 人/n]/mq ，/w 救助/v 船舶/n [12/m 艘/q]/mq ，/w 挽回/v [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [5930/m 万元/q]/mq 。/w 成功/a 防/v 抗/v [热带/n 气旋/n]/nz [8/m 个/q]/mq ，/w 组织/n 1万余艘/m 船舶/n 择地/nz 避风/v ，/w [1/m ./w 3/m 万/d 人次/qv]/mq 安全/an 撤离/v 。/w 
[深圳/ns 海事局/nis]/nt 局长/nnt 李/ng 为/p 表示/v ，/w 2013年/t 深圳/ns 海事/n 部门/n 依托/v “/w 深圳/ns 海上/s 安全/an 服务链/nz ”/w 平台/n ，/w 主动/ad 服务/v 深圳/ns 航运/n 经济发展/v ，/w 推出/v “/w 便利/an 运输/vn ，/w 促进/v 发展/vn ”/w [15/m 项/q]/mq 措施/n 。/w 在/p 确保/v 安全/an 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 有效/a 提升/v 深圳/ns 港口/n [核心/n 竞争力/n]/nz 。/w 
李/ng 为/p 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 深圳/ns 海事/n 部门/n 与/cc 前海/nz 管理局/nis 签署/v 战略/n [合作/vn 备忘录/n]/nz ，/w 助力/b 现代/ntc 航运/n 服务业/n 的/ude1 转型/vn 升级/vi 和/cc 快速/d 发展/vn ，/w 并/cc 推动/v 全国/n 首家/n [外商/nnd 独资/b]/nz 海员/nnd 外派/nz 机构/n 落户/vi 前海/nz 。/w 
此外/c ，/w 该局/r 还/d 扎实/a 推进/vi 减少/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 、/w [危险/an 货物/n]/nz “/w 绿色/n 通关/vn ”/w 、/w 港/n 建/v 费/n 跨/v 舱单/nz 合并/v 开票/vn 项目/n 等/udeng 多项/mq 实事/n 。/w 并/cc 为/p [港/n 珠/ng 澳/b 大桥/n]/nz 、/w 太子湾/nz [邮轮/n 母港/nz]/nz 、/w 广/a 深/a [沿江/nz 高速/b]/nz 、/w 铜鼓/ns [航道/n 疏浚/v]/nz 等/udeng 重大/a 涉/vg 海/n 工程/n ，/w 和/cc 全球/n 最大/gm LNG/x 枢纽/n 港/n 的/ude1 建设/vn 作业/vn 提供/v 了/ule 安全/an 保障/vn 服务/vn 。/w 
李/ng 为/p 表示/v ，/w 目前/t 全国/n 海事/n 系统/n 正在/d 开展/v “/w 革命化/vn 、/w 正规化/vn 、/w 现代化/vn ”/w 建设/vn 。/w [深圳/ns 海事局/nis]/nt 将/d 以/p 全面/ad 推进/vi 海事/n “/w 三/m 化/v ”/w 建设/vn 为/p 统领/v ，/w 以/p 深化改革/v 创新/vn 为/p 主线/n ，/w 瞄准/v “/w 率先/d 建设/vn 成为/v 国内/s 一流/b 的/ude1 经济/n 执法/vn 单位/n ，/w 率先/d 达到/v [海事/n 管理/vn]/nz 的/ude1 [国际/n 先进/a 水平/n]/nz ”/w 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 始终/d 坚持/v [安全/an 第一/m]/nz ，/w 始终/d 坚持/v 民生/n 为/p 本/rz ，/w 始终/d 坚持/v 质量/n 引领/v ，/w 始终/d 坚持/v 务实/vn 求精/v ，/w 推动/v 深圳/ns 海事/n 现代化/vn 建设/vn 迈/v 上/f 新/a 台阶/n ，/w 助力/b 深圳/ns 航运/n 经济发展/v 不断/d 向前/vi 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w [新闻/n 来源/n]/nz ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
