人民网/nz 深圳/ns 1月20日/t 电/n （/w 陈育柱/nr ）/w 近日/t ，/w [第二/m 届/q]/mq “/w 向/p 善/ag 力量/n -/w 爱/v 公益/n 春晚/n ”/w 在/p 深圳/ns 举行/v 。/w 
晚会/n 上/f ，/w 进/vf [德/b 公益/n 基金会/nis]/nt 、/w 精/a 瑞/b 人居/n 发展/v 基金会/nis 共同/d 启动/v 向/p 善/ag 力量/n “/w 2014/m 闲置/vn 房/n 捐赠/v ”/w 公益/n 项目/n 。/w ”/w 该/rz 活动/vn 通过/p 号召/v 地产商/nnd 以及/cc 个人/n 捐赠/v 闲置/vn 费/n ，/w 解决/v 公益/n 机构/n 工作/vn 场地/n 困境/n 。/w ”/w 进/vf [德/b 公益/n 基金会/nis]/nt 副主任/nnt 任/v 大海/n 介绍/v 说/v 。/w 
本届/r 公益/n 春晚/n 由/p [中国/ns 经济/n 网/n]/nz [公益/n 频道/n]/nz 、/w 恩/ng 派/v (/w NPI/x )/w [公益/n 组织/n]/nz [发展/vn 中心/nis]/nt 、/w 进/vf [德/b 公益/n 基金会/nis]/nt 、/w [基金会/nis 中心/nis 网/n]/nz 、/w 北京大学/ntu [医学/n 人文/n]/nz 研究/vn 发起/v 主办/vn ，/w 人/n 社/n 部/q 《/w 中国/ns 培训/vn 》/w 杂志社/nis 、/w 精/a 瑞/b 人居/n 发展/v 基金会/nis 联合/vd 主办/v 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
