人民网/nz 深圳/ns 1月20日/t 电/n （/w 陈育柱/nr ）/w 记者/nnt 日前/t 获悉/v ，/w [深圳市/ns 政协/nis]/nto [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 定于/v 2014年1月22日/t （/w 星期/n 三/m ）/w 至/p 25日/t （/w 星期六/t ）/w 上午/t 召开/v ，/w 会期/n [3/m 天/qt]/mq 半/m 。/w 
会议/n 主要/b 议程/n 有/vyou ：/w 1/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v 市政协/n 常委会/nis 工作报告/v ；/w 2/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v 市政协/n 常委会/nis 提案/n 工作报告/v ；/w 3/m 、/w 列席/v 市/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 听取/v 并/cc 讨论/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ；/w 4/m 、/w 听取/v 市政协/n [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 收集/v 情况/n 的/ude1 报告/n ；/w 5/m 、/w 听取/v 市政府/n 办理/v 市政协/n [五/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 以来/f 提案/n 、/w 建议案/n 情况/n 的/ude1 通报/vn ；/w 6/m 、/w 审议/v 通过/p 市政协/n [五/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq [会议/n 决议/n]/nz ；/w 7/m 、/w 围绕/v 贯彻/vn 落实/v 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 为/p 加快/v 深圳/ns 现代化/vn 国际化/vn 先进/a [城市/n 建设/vn]/nz 建言/nz 献策/vi ；/w 8/m 、/w 人事/n 选举/v 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
