人民网/nz 深圳/ns 1月20日/t 电/n （/w 闫军/nr ）/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 深圳/ns 企业/n 涉嫌/v 雇佣/vn 童工/nnd 事件/n 有/vyou 了/ule 进一步/d 结果/n 。/w 1月20日/t ，/w 记者/nnt 从/p [深圳市/ns 宝安区/ns 人力/n 资源/n 局/n]/nt 了解到/v ，/w 该局/r 依照/p 《/w [禁止/v 使用/v 童工/nnd 规定/n]/nz 》/w 对/p 可立克/nz 、/w 德林克/nrf 罚款/vi [1/m 万元/q]/mq 和/cc [3/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 
去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 深圳/ns 可立克/nz 、/w 德林克/nrf 两/m 公司/nis 涉嫌/v 使用/vn [73/m 名/q]/mq 来自/v 四川/ns 凉山/ns 的/ude1 彝族/nz “/w 童工/nnd ”/w 。/w 有/vyou [7/m 名/q]/mq 员工/n 承认/v 自己/rr 不满/an [16/m 周岁/q]/mq ，/w 但/c 由于/p 缺乏/v [身份/n 证明/v]/nz ，/w 员工/n 的/ude1 真实/a 年龄/n 成/v 谜/ng 。/w 此/rzs 后/f ，/w 宝安区/ns 福永/nz 街道/ns 、/w [人力/n 资源/n]/nz 、/w 公安/n 等/udeng 部门/n ，/w 将/d 他们/rr 送/v 回/v 原籍/n 核查/vn 。/w 
截至/v 1月9日/t ，/w 经/p 与/cc 四川/ns 凉山/ns 当地/s [有关/vn 部门/n]/nz 共同/d 核查/vn ：/w 两/m 公司/nis [73/m 名/q]/mq 彝族/nz 员工/n 中/f ，/w 未满/nz [16/m 周岁/q]/mq 的/ude1 童工/nnd [9/m 人/n]/mq （/w 其中/rz ，/w 可立克/nz 公司/nis [2/m 名/q]/mq 、/w 德林克/nrf 公司/nis [7/m 名/q]/mq ）/w ；/w 已/d 满/a [16/m 周岁/q]/mq 的/ude1 [44/m 人/n]/mq ；/w 其余/rz [20/m 名/q]/mq 员工/n 因/p 真实/a 姓名/n 、/w [身份证/n 号码/n]/nz 待/vi 核实/v ，/w 将/d 由/p 凉山/ns [有关/vn 部门/n]/nz 继续/v 核查/vn 。/w 
从/p 去年/t 12月31日/t 开始/v ，/w 宝安区/ns 、/w 街道/ns [人力/n 资源/n]/nz 部门/n 在/p 全区/n 范围内/nz 开展/v 为期/vi 一个/mq 月/n 的/ude1 排查/vn 整治/vn 违法/vn 使用/v 童工/nnd 行为/n 专项/b 行动/vn ，/w 对/p 非法/b 介绍/v 、/w 派遣/v 和/cc 使用/v 童工/nnd 的/ude1 行为/n ，/w 将/d 依法/d 进行/vn 严厉/a 处罚/vn ；/w 如/v 发现/vn 对/p 童工/nnd 进行/vn 恐吓/v 、/w 拐骗/v 、/w 拘禁/v 、/w [强迫/v 劳动/vn]/nz 等/udeng 刑事/b 违法/vn 的/ude1 组织/n 和/cc 个人/n ，/w 移交/v 给/p [公安/n 机关/n]/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 

