[大亚湾/ns 核电/n 基地/nis]/nt [新闻/n 发布会/n]/nz 现场/s 。/w （/w 张娜/nr 摄/vg ）/w 
[大亚湾/ns 核电/n 基地/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 核电/n 安全/an 实/ad 操/v 训练/vn 室/n 讲授/v 安全帽/n [使用/v 方法/n]/nz 。/w （/w 张娜/nr 摄/vg ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月20日/t 电/n （/w 张娜/nr 、/w 熊志霞/nr ）/w 记者/nnt 日前/t 从/p [深圳/ns 大亚湾/ns 核电/n 基地/nis]/nt 了解到/v ，/w 2013年/t [大亚湾/ns 核电站/nis]/nt 、/w [岭/ng 澳/b 核电站/nis]/nt 一期/b 和/cc 二期/b [六/m 台/q]/mq 机组/n 累计/v [上网/v 电量/n]/nz [441/m ./w 57/m 亿/m 千瓦时/q]/mq 。/w 
[大亚湾/ns 核电/n 基地/nis]/nt 位于/v 深圳/ns 东部/f ，/w 目前/t 有/vyou 大亚湾/ns 、/w [岭/ng 澳/b 核电站/nis]/nt （/w 一/m 、/w 二期/b ）/w 共有/v [6/m 台/q]/mq 核电机组/n ，/w 均/d 由/p [中广核/nz 集团/nis]/ntc 旗下/d 的/ude1 [大亚湾/ns 核电/n 运营/vn 管理/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 负责/v 其/rz 安全/an 运营/vn 。/w 
2013年/t ，/w [大亚湾/ns 核电/n 基地/nis]/nt [6/m 台/q]/mq 机组/n 连续/a 第三年/t 实现/v 了/ule 无非/d 计划/n 停机/vi 停/vi 堆/v 。/w 其中/rz ，/w [大亚湾/ns 核电站/nis]/nt [1/m 号/q]/mq 机组/n 自/p 2002年1月12日/t 以来/f ，/w 已/d 安全/an 运行/vn 达/v [4022/m 天/qt]/mq ，/w 在/p [法国/nsf 电力/n 公司/nis]/nt 统计/vn 的/ude1 国际/n 同类型/nz [64/m 台/q]/mq 机组/n 中/f 排名/vi 第一/m 。/w 
据统计/nz ，/w [大亚湾/ns 核电站/nis]/nt 、/w [岭/ng 澳/b 核电站/nis]/nt 一期/b 、/w [岭/ng 澳/b 核电站/nis 二期/b]/nz [六/m 台/q]/mq 机组/n 累计/v [上网/v 电量/n]/nz [441/m ./w 57/m 亿/m 千瓦时/q]/mq 。/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w [大亚湾/ns 核电/n 基地/nis]/nt 实现/v [上网/v 电量/n]/nz 达/v [4823/m ./w 31/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w 其中/rz 输送/v 香港/ns [1899/m ./w 89/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w 为/p 粤港/nz 两地/n 经济发展/v 做出/v 了/ule 贡献/n 。/w 
此外/c ，/w 大亚湾/ns 公司/nis 举办/v “/w 公众/n 开放/v 日/b ”/w 、/w “/w 微/ag 旅游/vn ”/w 、/w “/w 核电/n 科普/b 进/vf 校园/n ”/w 和/cc “/w 公众/n 看/v 核电/n 微视频/nz 征集/vn ”/w 等/udeng 活动/vn ，/w 及时/ad 向/p 公众/n 通报/v 机组/n 运行/vn 情况/n ，/w 保障/v 公众/n 对/p 核/n 与/cc 辐射/vn 安全/an 信息/n 的/ude1 知情权/nz ，/w 增强/v 公众/n 对/p 核电/n 知识/n 的/ude1 了解/vn 和/cc 认知/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
