人民网/nz 广州/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 邓圩/nr ）/w 2014年/t 广东省/ns 两/m 会上/n ，/w 各项/r [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 增速/n 位居/v 全省/n 前列/n 的/ude1 揭阳市/ns 引人注目/vl 。/w [揭阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 陈绿平/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 建设/vn 汕/b 潮/n 揭/v 城市群/n ，/w 打造/v 粤东/ns [经济/n 增长极/n]/nz ，/w 冲破/v 了/ule 汕/b 潮/n 揭/v 城市/n 发展/vn 的/ude1 [传统/n 思维/n]/nz 束缚/vn ，/w 打开/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 城市/n 齐头并进/vl 、/w 相互/d 促进/v 的/ude1 全新/b 空间/n ，/w 为/p 汕/b 潮/n 揭/v 指明/v 了/ule 一条/mq 有别于/v 珠三角/nz 和/cc 粤/b [西北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 城镇化/vn 发展/v 新路子/nz 。/w 
揭阳/ns 去年/t 全市/n 生产总值/n 已/d 跃居/v 粤东/ns 首位/n ，/w 建设/v 粤东/ns 经济/n 强/a 市/n 取得/v 历史性/n 突破/v 。/w 在/p 前/f 年底/f 国务院/nt 批准/v 揭东/ns 撤/v 县/n 设/v 区/n 后/f ，/w 去年/t [广东省/ns 政府/nis]/nto 又/d 通过/p 了/ule 揭阳/ns 新区/n 发展/v [总体/n 规划/n]/nz 。/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [广东/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 胡春华/nr 提出/v “/w 建设/vn 汕/b 潮/n 揭/v 城市群/n ，/w 打造/v 粤东/ns [经济/n 增长极/n]/nz ”/w ，/w 粤东/ns 经济/n 实现/v 跨越/vn 发展/vn 发展/vn 蓄势待发/l 。/w 
陈绿平/nr 表示/v ，/w 贯彻/v 落实/vn 胡春华/nr 书记/nnt 的/ude1 战略部署/nz ，/w 揭阳/ns 的/ude1 [首要/b 任务/n]/nz 是/vshi 做/v 大/a 做/v 强/a [中心/nis 城区/n]/nz 。/w “/w 我们/rr 突出/a 好/a 字/n 当头/vi 、/w 从/p 快/a 建设/vn ，/w 突出/a 基础设施/gi 、/w [产业/n 园区/n]/nz 、/w 新城/ns 建设/vn 和/cc [旧城/ns 改造/vn]/nz 四大/n 抓手/n ，/w 加快/v [中心/nis 城区/n]/nz 扩容/v 提/v 质/ng 。/w ”/w 他/rr 提出/v ，/w 要/v 形成/vn “/w 东/f 进/vf 西/f 联/vg 、/w 四/m 齐驱/nz 
一/m 是/vshi 形成/v [四/m 轮/qv 驱动/vn]/nz 发展/v 格局/n 。/w 及早/d 申报/vn 市区/s 行政区划/n 调整/vn ，/w 2012/m 年底/f 获/v 国务院/nt 批准/v 揭东/ns 撤/v 县/n 设/v 区/n ，/w 市区/s 面积/n 从/p 原来/d 的/ude1 [181/m 平方公里/q]/mq 扩大/v 到/v [1031/m 平方公里/q]/mq ，/w 扩容/v [5/m 倍/q]/mq 多/a ；/w 人口/n 从/p 原来/d 的/ude1 70多万/m 增加/v 到/v 近/a 200万/m ，/w 增长/v 近/a [3/m 倍/q]/mq ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决/v 了/ule 市区/s 发展/v 空间/n 受限/v 、/w 潜力/n 不足/an 的/ude1 问题/n 。/w 去年/t 3月/t 挂牌/vi 成立/vi 揭东/ns 区/n 、/w 蓝/a 城区/n 和/cc [空港/n 经济区/n]/nz ，/w 加上/v 原来/d 老城区/ns 榕城/ns ，/w 形成/v [四/m 个/q]/mq 区/n 为/p 集聚/v 区/n 的/ude1 [中心/nis 城区/n]/nz 。/w 
二/m 是/vshi 谋划/v 推进/vn 揭阳/ns 新区/n 建设/vn 。/w 依托/v 老城区/ns 榕城/ns 向/p 东西/n 北/f 方向/n 拓展/v ，/w 规划/n 建设/v 总面积/n [595/m 平方公里/q]/mq 、/w 总人口/n 约/d 130万/m 的/ude1 揭阳/ns 新区/n ，/w 发展/v [总体/n 规划/n]/nz 去年/t 12月/t 获/v 省政府/n 正式/ad 批准/v 。/w 面积/n [45/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 [空港/n 新城/ns]/nz 、/w 面积/n [22/m ./w 8/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 揭东/ns 新城/ns 和/cc 面积/n [20/m ./w 2/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 玉/n 都/d 新城/ns [全面/ad 启动/v]/nz 建设/vn ，/w 计划/n 投资/vn [328/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [空港/n 新城/ns]/nz [7/m 个/q]/mq 项目/n 去年/t 开工/vi 建设/vn 。/w 
三/m 是/vshi 全力/d 构筑/v 强县/v 带/v 镇/n 格局/n 。/w [统筹/vd 城乡/n]/nz 发展/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 市区/s 的/ude1 核心/n 带动/v 作用/n ，/w 打造/v 普宁市/ns 、/w 揭西县/ns 、/w 惠来县/ns [三/m 大/a]/mq 功能区/nz ；/w 发挥/v [3/m 个/q]/mq 县城/n 的/ude1 区域/n 带动/v 作用/n ，/w 加快/v 发展/vn 普宁市/ns 洪阳镇/nr 、/w 揭西县/ns 棉湖镇/ns 、/w 惠来县/ns 隆江镇/ns [3/m 个/q]/mq 中心镇/ns ，/w 打造/v 市县/n 两级/mq 城市/n 体系/n ，/w 形成/v “/w 一/m 核/n 带/v 三/m 域/ng ，/w [三/m 城/n]/mq 带/v [三/m 镇/n]/mq ”/w 的/ude1 城镇化/vn 发展/v 格局/n 。/w 
陈绿平/nr 说/v ，/w “/w 下/f 一步/mq ，/w 我们/rr 将/d 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 城镇化/vn 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 突出/a 坚持/v 以/p 人/n 为/p 核心/n 、/w 集/q 约/d 节约/v 用地/n 、/w 多渠道/d 筹措/v 资金/n 、/w [中心/nis 城区/n]/nz 和/cc 县城/n 以及/cc 中心镇/ns 协调/v 推进/vn 、/w 顺应/v 自然/n 和/cc 传承/vn [历史/n 文化/n]/nz 、/w 创新/vi 城市/n [管理/vn 模式/n]/nz 等/udeng [五/m 条/q]/mq 基本/a 遵循/v ，/w 全面/ad 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz ，/w 加快/v [中心/nis 城区/n]/nz 扩容/v 提/v 质/ng ，/w 确保/v 今年/t 建设/v 粤东/ns [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz 取得/v 突破/vn ，/w 成为/v [建成区/nz 面积/n]/nz [130/m 平方公里/q]/mq 、/w [城镇/n 人口/n]/nz 超/v 100万/m 的/ude1 大城市/n 。/w ”/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
