人民网/nz 深圳/ns 1月20日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 李粼/nr 玮/nz ）/w 1月20日/t ，/w [国家/n 对外/vn 文化/n 贸易/vn 基地/nis]/nz （/w 深圳/ns ）/w 揭牌/v 成立/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 北京/ns 和/cc 上海/ns 之后/f ，/w [第三/m 个/q]/mq 国家级/b 对外/vn 文化/n 贸易/v 基地/nis 。/w 
随着/p 我国/n 对外/vn 文化/n 贸易/vn 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w [越来越/d 多/a]/nz 文化/n 企业/n 展开/v 国际/n [文化/n 产业/n]/nz 合作/vn ，/w 参与/v 全球/n [市场/n 竞争/vn]/nz 。/w 自/p 2011年/t 起/vf ，/w 文化部/nto 先后/d 在/p 北京/ns 和/cc 上海/ns 命名/v 两个/mq [国家/n 对外/vn 文化/n 贸易/vn 基地/nis]/nz 。/w 
[国家/n 对外/vn 文化/n 贸易/vn 基地/nis]/nz （/w 深圳/ns ）/w 将/d 利用/v 深圳/ns 综合/v 优势/n ，/w 在/p 文化/n 进出口/v 政策/n 、/w 文化/n 科技/n 、/w 文化/n [产权/n 交易/vn]/nz 、/w 文化/n 金融/n 等/udeng 方面/n 进行/vn 创新/vi 试点/vn ，/w 成为/v 部/q 、/w 省/n 、/w 市/n 文化/n 贸易/v 政策/n 创新/vi 试验田/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 广义/n 上/f ，/w 整个/b 深圳/ns 都/d 是/vshi [国家/n 对外/vn 文化/n 贸易/vn 基地/nis]/nz 范畴/n ，/w 文博会/nz 、/w 文交所/nz 、/w [文化/n 产业/n 投资/vn 基金/n]/nz 及/cc 其他/rzv 相关/vn 平台/n 资源/n 将/d 纳入/v 基地/nis 创建/v 。/w 
文化部/nto 副部长/nnt 丁伟/nr 认为/v ，/w 在/p 深圳/ns 设立/v [国家/n 对外/vn 文化/n 贸易/vn 基地/nis]/nz ，/w 是/vshi 将/d [中国/ns 文化/n]/nz 推向/v 世界/n 的/ude1 重要/a 之/uzhi 举/v ，/w 也/d 是/vshi 深圳/ns 的/ude1 使命/n 和/cc 责任/n 。/w “/w 立足/vi 华南/ns ，/w 辐射/v 港澳/n ，/w 力/n 推/v [中华/nz 文化/n]/nz 走/v 出去/vf 。/w ”/w 丁伟/nr 说/v 。/w 
[文化部/nto 外联/nis]/nt 局/n 副局长/nnt 谢金英/nr 也/d 表示/v ，/w 深圳/ns 需/v 利用/vn 好/a 地缘/n ，/w 打造/v 华南/ns 文化/n 进出口/v [高端/nz 服务/vn]/nz 平台/n ，/w 辐射/v 港澳/n 、/w 东南亚/nsf 乃至/c 全球/n [文化/n 市场/n]/nz ，/w 带动/v 深圳/ns 、/w 广东/ns 、/w [泛/v 珠三角/nz]/nz 文化/n 产品/n 和/cc 文化/n 服务/vn 进出口/vn 。/w 
[深圳/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 王京生/nr 提出/v ，/w 将/d 集聚/vn 优质/b 平台/n 和/cc 资源/n ，/w 把/pba 深圳/ns 打造/v 成为/v “/w 海上/s 丝绸/n ”/w 之/uzhi 路/n [创意/n 产业/n]/nz 和/cc 文化/n 贸易/v 服务中心/nis 。/w 
作为/p 我国/n 对外/vn 文化/n 贸易/v 黄金/n 口岸/n 和/cc [中华/nz 文化/n]/nz “/w 走/v 出去/vf ”/w 桥头堡/n ，/w 2012年/t 深圳/ns 核心层/n 文化/n [产品/n 出口/vn]/nz 达/v [43/m ./w 3/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 占/v 全国/n 的/ude1 六分之一/m ，/w 并/cc 已有/v 文博会/nz 、/w 文交所/nz 等/udeng 多个/mq 平台/n ，/w 是/vshi 我国/n 首/q 个/q 获得/v “/w [设计/vn 之/uzhi 都/d]/nz ”/w 国际/n 头衔/n 的/ude1 城市/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
