今日/t 是/vshi “/w 大寒/t ”/w 节气/n ，/w 一股/mq 弱冷空气/n 将/d 抵达/v 江城/ns 来/vf “/w 应/v 应景/vn ”/w 。/w 预计/v 明晨/t 武汉/ns [最低/a 气温/n]/nz 仅/d -/w [4/m ℃/w]/mq ，/w 一大/n 早/a 出门/vi 的/ude1 市民/n 要/v 注意/vn 防寒/vn 。/w 
这/rzv 股/q 冷空气/n 过后/v ，/w 江城/ns 气温/n 又/d 将/d 回升/v ，/w 预计/v 一直/d 到/v 周末/t ，/w 江城/ns 都/d 以/p 晴到多云/n 的/ude1 天气/n 为主/vi 。/w 所以/c ，/w 今年/t “/w 四九/m ”/w 的/ude1 气温/n 超过/v 历年/n “/w 四九/m ”/w 平均值/n （/w 为/p [3/m ./w 5/m ℃/w]/mq ）/w 的/ude1 可能性/n 很大/d 。/w 
预计/v 武汉市/ns 今天/t 白天/t 多/a 云/vg 到/v 晴/vi ，/w 有/vyou 霾/n ，/w [1/m ℃/w]/mq 至/p [12/m ℃/w]/mq ；/w 今晚/t 到/v 明天/t 白天/t 晴到多云/n ，/w -/w [4/m ℃/w]/mq 至/p [11/m ℃/w]/mq ；/w 明晚/t 到/v 后天/n 白天/t 晴到多云/n ，/w -/w [3/m ℃/w]/mq 至/p [12/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 于丽娟/nr 通讯员/nnt 武中气/nr 、/w 赵昭炘/nr ）/w 
