昨晚/t 6时/t ，/w [武汉/ns 四/m 环线/n]/nz 西段/nz 后官湖/nz 特大桥/nz 的/ude1 首/q 节/q 混凝土/n 桥梁/n 开始/v 浇筑/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 四/m 环线/n 上/f [第一/m 节/q]/mq 进入/v 施工/vn 的/ude1 桥梁/n ，/w 这/rzv 意味着/v 四/m 环线/n 正式/ad 进入/v 桥梁/n 结构/n 施工/vn 阶段/n 。/w 
据/p 施工/vn 方/q [中/f 建/v 三/m 局/n 总承包/nz 公司/nis]/nt 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 四/m 环线/n 全长/n 约/d [143/m 公里/q]/mq ，/w 设计/v 速度/n [100/m 公里/q]/mq //w 小时/n 。/w 四/m 环线/n 西段/nz 全长/n 约/d [22/m ./w 6/m 公里/q]/mq ，/w 起/vf 于/p 汉江/ns ，/w 止/v 于/p 沌口/nz [长江/ns 大桥/n]/nz ，/w 于/p 2012年/t 率先/d 开工/vi ，/w 其中/rz 后官湖/nz 特大桥/nz 长/a 约/d [5/m ./w 1/m 公里/q]/mq ，/w 是/vshi 四/m 环线/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 目前/t 进展/vn 最为/d 顺利/ad ，/w 其/rz 跨越/v 后官湖/nz 湖面/n ，/w 桥面/n 宽/a [40/m 米/q]/mq ，/w 设/v 双向/b 8/m 车道/n ，/w 不仅/c 是/vshi 武汉市/ns 最长/d 的/ude1 湖/n 上/f 桥梁/n ，/w 也/d 是/vshi 武汉市/ns 最/d 宽/a 的/ude1 湖/n 上/f 桥梁/n 。/w 
后官湖/nz 特大桥/nz 的/ude1 首/q 节/q 桥梁/n 位于/v 蔡甸区/ns 与/cc 沌口/nz 开发区/ns 交界处/n 的/ude1 一个/mq 鱼塘/n 上方/f ，/w 长/a 130多米/m ，/w 最大/gm 跨度/n 为/p [60/m 米/q]/mq 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 在/p 碧湖/nz 路上/s 看到/v ，/w 工人/nnt 已/d 全部/m 各就各位/vl ，/w [混凝土/n 搅拌车/nz]/nz 陆续/d 驶来/v ，/w 当晚/t 6时/t 浇筑/v [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 
施工/vn 方/q 负责人/nnt 介绍/v ，/w 每节/r 混凝土/n 桥梁/n 的/ude1 浇筑/vn 必须/d 一次/mq 完成/v ，/w 中途/d 不能/v 中断/vn ，/w 否则/c 桥梁/n 会/v 出现/vn 断层/n 。/w 首/q 节/q 浇筑/v 的/ude1 混凝土/n 约/d [5100/m 立方米/q]/mq ，/w 需要/v [40/m 多个/mq]/mq 小时/n 才能/n 完成/v 。/w 为/p 确保/v 首/q 节/q 桥梁/n 成功/a 浇筑/v ，/w 施工/vn 人员/n 将/d 轮流/vd 值班/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 四/m 环线/n 后官湖/nz 大桥/n 共有/v [366/m 根/n]/mq 墩柱/nz ，/w 目前/t 已完成/v [182/m 根/n]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 四/m 环线/n 全线/n 有/vyou 9/m 成都/ns 是/vshi 高架桥/n 。/w 目前，四/t 环线/n 东/f 、/w 南/b 、/w 北段/n 以及/cc 跨/v [长江/ns 大桥/n]/nz 都/d 未/d 开工/vi 。/w 根据/p 计划/n ，/w 沌口/nz [长江/ns 大桥/n]/nz 将/d 于/p 今年/t 开工/vi ，/w 四/m 环线/n 西段/nz 将/d 于/p 2015/m 年底/f 完工/vi 。/w （/w 记者/nnt 梅丹/nr 通讯员/nnt 杨蕾/nr 、/w 马思远/nr ）/w 
