昨日/t ，/w [随州市/ns 洛阳/ns 店/n]/nt [小岭/nz 冲/v 村/n]/ns 农户/n 杜志刚/nr 家里/s 来/vf 了/ule 一群/mq 开/v 私家车/nz 来/vf 买/v 土鸡/n 的/ude1 客人/n 。/w 他们/rr 看中/v 哪/ry 只鸡/nz 就/d 抓/v 哪/ry 只/d ，/w 也/d 不/d 称/v ，/w 论/v 只/d 给钱/v 非常/d 爽快/a 。/w 据/p 了解/v ，/w 这些/rz 买/v 土鸡/n 的/ude1 人/n 都/d 来自/v 武汉/ns ，/w 他们/rr 表示/v ，/w 开车/vi 来/vf 这里/rzs 买鸡/nz ，/w 既/c 领略/v 了/ule 乡村/n 风光/n ，/w 又/d 能/v 买/v 到/v 真正/d 的/ude1 散养/nz 土鸡/n 。/w 户主/n 杜/vg 师傅/nnt （/w 左/f 一/m ）/w 介绍/v ，/w 家里/s 有/vyou 大片/n 山地/n 和/cc 树林/n ，/w [近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 他/rr 养/v 的/ude1 鸡/n 从/p [几十/m 只/d]/mq 发展/vn 到/v [几百/m 只/d]/mq ，/w 经过/p 在/p 武汉/ns 的/ude1 [兄弟/n 姐妹/n]/nz 介绍/v ，/w [口口/nz 相传/v]/nz ，/w 他/rr 家/q 的/ude1 土鸡/n 成为/v 人们/n 心目中/nz 的/ude1 宝贝/n 。/w 
（/w 记者/nnt 刘/nz 大家/rr 摄影/vn 报道/v ）/w 
