成龙/nr 18日/t 赴/v 韩/b 宣传/v 新片/n 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 国际/n 武打/n 巨星/n 成龙/nr 近日/t 推出/v 新片/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w ，/w 在/p 香港/ns 上映/v 后/f 票房/n 却/d 出奇/a 惨淡/z ，/w [第/m 1/m 天/qt]/mq 只/d 卖出/v 港币/n [20/m 万元/q]/mq （/w 约/d 台币/n [78/m 万元/q]/mq ）/w ，/w 他/rr 18日/t 赶/v 在/p 新片/n 于/p 韩国/nsf 上映/v 前/f 飞往/v 当地/s 宣传/vn ，/w 除了/p 感谢/v 当地/s 粉丝/nf 的/ude1 长期/d 支持/v ，/w 说/v 到/v 激动/a 处/n 还/d 忍不住/v 高呼/v ：/w “/w 我/rr 现在/t 就算/d 半个/mq 韩国人/nz ！/w ”/w 
成龙/nr 18日/t 到/v 韩国/nsf 宣传/v 新片/n ，/w 受到/v 当地/s 粉丝/nf [热烈/a 欢迎/v]/nz ，/w 还/d 在/p 现场/s 发表/v 感性/n 宣言/n ，/w 自认/nz 在/p 最/d 艰困/nz 的/ude1 时候/n 受到/v 南韩/ns 很多/m 的/ude1 帮助/vn ，/w 每次/r 想到/v 这些/rz 事/n ，/w 心中/s 就/d 充满/v 感谢/vn ，/w 说/v 到/v 激动/a 处/n 还/d 高呼/v 自己/rr 是/vshi “/w 半个/mq 韩国人/nz ”/w ，/w 称/v 该国/r 就是/v 他/rr “/w 另一个/mq 家/q ”/w 。/w 此话/r [一/d 出/vf]/mq ，/w 让/v 现场/s 粉丝/nf 兴奋/a 到/v 不行/a 。/w 
事实上/bl ，/w 成龙/nr 自称/v 是/vshi “/w 半个/mq 韩国人/nz ”/w 的/ude1 消息/n 传回/v [两岸/n 三/m 地/ude2]/nz 后/f ，/w 引起/v 众人/n 不满/an ，/w 除了/p 戏称/v 他/rr 是/vshi 为了/p 讨好/v 观众/n ，/w 什么话/nz 都/d 说/v 得/ude3 出口/vn 的/ude1 “/w 墙头草/n ”/w 外/f ，/w 甚至/d 还/d 有人/r 直接/ad 嘲讽/vn ：/w “/w 这/rzv 一切/rz 都/d 是/vshi 为了/p 要/v 救/vn 票房/n 啊/y ！/w ”/w 但/c 有/vyou 消息/n 指出/v ，/w 他/rr 的/ude1 新片/n 在/p 香港/ns 虽然/c 卖/v 得/ude3 不好/a ，/w 但/c 在/p 大陆/ns 上映/v 后/f ，/w 反应/vn 相当/d 热烈/a ，/w 短短/z [3/m 周/qt]/mq 票房/n 就/d 突破/v 人民币/n [5/m 亿元/q]/mq （/w 约/d 台币/n [25/m 亿元/q]/mq ）/w ，/w 成绩/n 远/a 超过/v 2013年/t 在/p 当地/s 引发/v 热潮/n 的/ude1 《/w 小/a 时代/n 》/w 。/w 
