[天津/ns 卫视/n]/nz 原创/b 戏曲/n 真人秀/nz 《/w 国色天香/al 》/w 将/d 于/p 1月25日/t 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 19日/t ，/w [节目/n 主持人/nnt]/nnt 郭德纲/nr 现身/v 录制/vn 现场/s 。/w 不久/d 前/f ，/w 因为/c 被/pbei 指/v 微博/n 暗讽/nz 北京/ns 台/q 领导/n 去世/vi ，/w 郭德纲/nr 一度/d 身/ng 陷/vi “/w 封杀/v ”/w 传闻/n 。/w 现场/s ，/w 谈及/v 此事/r ，/w 郭德纲/nr 表示/v “/w 被/pbei 抵制/v ”/w [一/d 事/n]/mq 他/rr 过/uguo 了/ule 很久/d 才/d 知道/v ，/w 事情/n 已经/d 过去/vf 。/w 至于/p 微博/n 风波/n ，/w 他/rr 则/d 为/p 自己/rr 叫屈/vi ，/w 称/v “/w 我/rr 天天/d 写诗/vi ，/w 我/rr 哪/ry 写诗/vi 那么/c 大/a 罪过/n ，/w 反正/d 我/rr 走到/vf 街上/s ，/w 听/v 人/n 说/v ’/w 说/v 相声/n 的/ude1 不是/c 人/n ’/w ，/w 我/rr 绝不/d 认为/v 说/v 的/ude1 是/vshi 我/rr 。/w ”/w 
郭德纲/nr 执棒/v 《/w 国色天香/al 》/w 被/pbei 问/v 春晚/n 打/v 太极/n 
在/p 《/w 国色天香/al 》/w 录制/v 现场/s ，/w 郭德纲/nr 以/p 主持人/nnt 身份/n 亮相/vi 。/w 此前/t ，/w 郭德纲/nr 因/p 被/pbei 指/v 发/v 微博/n 暗讽/nz 北京/ns 台/q 已故/vn 领导/n ，/w 引发/v 北京/ns 台/q 方面/n 发文/vi 呼吁/v 全国/n 各/rz 电视台/nis 集体/n 抵制/v 其/rz 。/w 这/rzv 也/d 让/v 郭德纲/nr 未来/t 的/ude1 荧屏/n 之/uzhi 路/n 如何/ryv 走/v 颇受/nz 关注/v 。/w 当日/t ，/w 老/a 郭/nz 的/ude1 出现/vn 算是/v 破除/vn 了/ule “/w 封杀/v ”/w 传闻/n 。/w 
提到/v 自己/rr 为何/ryv 参与/v 这/rzv 档/ng 节目/n ，/w 郭德纲/nr 表示/v 戏曲/n 与/cc 自己/rr 的/ude1 专业/n 沾边/vi ，/w 如果/c 换成/v 跳舞/vn 节目/n 他/rr 肯定/v 不/d 来/vf 。/w 他/rr 还/d 透露/v 自己/rr 近来/d 一直/d [分身/vi 乏术/nz]/nz ，/w 做/v 的/ude1 最多/ad 的/ude1 事情/n 就是/v 往/p 外推/gm 主持/v 的/ude1 活/v ，/w 言语/n 间/f 似乎/d 也/d 在/p 澄清/vi “/w 封杀/v ”/w [一/d 说/v]/mq 。/w 谈到/v 北京/ns 台/q 发文/vi 呼吁/v 抵制/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 郭德纲/nr 称/v 自己/rr 事后/f 才/d 知道/v ，/w 知道/v 的/ude1 时候/n 事情/n 已经/d 过去/vf 了/ule ，/w “/w 无所谓/vl ，/w 做/v 艺人/nnt 嘛/y ，/w 风口浪尖/n 的/ude1 。/w ”/w 至于/p 事情/n 的/ude1 起源/n —/w —/w 微博/n 风波/n ，/w 郭德纲/nr 则/d 笑/v 称/vn “/w 我/rr 天天/d 写诗/vi ，/w 哪/ry 知道/v 写诗/vi 这么/rz 大/a 罪过/n 。/w 反正/d 我/rr 走/v 在/p 路上/s 听见/v 有人/r 说/v ’/w 说/v 相声/n 的/ude1 不是/c 人/n ’/w ，/w 我/rr 绝不/d 认为/v 说/v 的/ude1 是/vshi 我/rr 。/w ”/w 
马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 进入/v 最后/f 的/ude1 准备/vn 阶段/n ，/w 关于/p 郭德纲/nr 上/f 不/d 上/f 春晚/n 的/ude1 消息/n 也/d 是/vshi 隔三差五/vl 低/a 传出/v 。/w 提到/v 春晚/n ，/w 老/a 郭/nz 又/d 笑眯眯/z 低/a 打/v 起/vf 了/ule 太极/n ，/w 称/v “/w 我/rr 说/v 我/rr 上/f 你/rr 别/d 全信/nz ，/w 我/rr 说不上/vl 你/rr 也/d 别/d 全信/nz 。/w ”/w 不过/c ，/w 说/v 到/v 新年/t 工作/vn 日程/n 时/ng ，/w 他/rr 透露/v 春节/t 有/vyou 时间/n 陪/v 家人/n ，/w 初三/n 、/w 四/m 开工/vi ，/w 看来/v 老/a 郭/nz 上/f 春晚/n 的/ude1 可能性/n 不/d 太大/d 。/w 
《/w 国色天香/al 》/w 玩转/vi 跨界/nz 混搭/nz 黄征/nr 、/w 丫蛋/nz 挑战/vn 戏曲/n 改编/v 
《/w 国色天香/al 》/w 是/vshi [天津/ns 卫视/n]/nz 原创/b 的/ude1 [一/d 档/ng]/mq 戏曲/n 真人秀/nz 节目/n ，/w 在/p 如今/t 节目/n 同/p 质化/nz 越/d 趋/v 严重/a 的/ude1 情况下/nz ，/w [天津/ns 卫视/n]/nz 一直/d 在/p 寻求/v 差异化/nz 道路/n ，/w [天津/ns 卫视/n]/nz 频道/n 总监/nnt 孔令泉/nr 在/p 发布/v 会上/n 说/v ：/w “/w 现在/t 各/rz 卫视/n 都/d 在/p 做/v 各种各样/bl 的/ude1 真人秀/nz 节目/n ，/w 唱歌/vi 跳舞/vi 看/v 的/ude1 太多/ad 了/ule 。/w 天津/ns 作为/p [曲艺/n 之/uzhi 乡/n]/nz ，/w 我们/rr 也/d 想/v 在/p 这/rzv 方面/n 多/a 做/v 些/q 东西/n 出来/vf ，/w 所以/c 有/vyou 了/ule 这个/rz 想法/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 节目/n 中/f 丫蛋/nz 、/w 杭天琪/nr 、/w 李玲玉/nr 、/w 叶童/nr 、/w 黄征/nr （/w 微博/n ）/w 、/w 张远/nr 等/udeng [18/m 位/q]/mq 歌手/nnt ，/w 将/d 尝试/v 通过/p 京剧/n 、/w 豫剧/n 、/w 二人转/n 等/udeng [6/m 种/q]/mq 曲艺/n 形式/n 改编/v 的/ude1 [通俗/a 歌曲/n]/nz ，/w 其中/rz 不乏/v 豫剧/n 版/n 《/w superstar/x 》/w 这/rzv 类/q 非常/d “/w 拧巴/nz ”/w 的/ude1 挑战/vn 。/w 发布会/n 现场/s ，/w 档/ng 豫剧/n 版/n 的/ude1 《/w superstar/x 》/w 旋律/n 响起/v ，/w 李玲玉/nr 、/w 丫蛋/nz 等/udeng 女歌手/nnd 都/d 表示/v ：/w “/w 这/rzv 太难/d 了/ule ，/w 我/rr 都/d 没/d 怎么/ryv 听/v 明白/v 。/w ”/w （/w 文/ng ／/w 扣/v 肉酱/n 图/n ／/w 黄胜春/nr ）/w 
