据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 内地/n 影星/nnd 葛优/nr 、/w 白百何/nr 及/cc 郑恺/nr 亮相/vi 有线/b 《/w [电影/n 蒙太奇/n]/nz 》/w ，/w 大谈/nz 拍摄/v 喜剧/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 乐事/n 。/w 葛优/nr 虽然/c 演戏/vi [经验/n 丰富/a]/nz ，/w 但/c 他/rr 却/d 称/v 自己/rr 的/ude1 性格/n 不/d 适合/v 做/v 演员/nnt ：/w “/w 我/rr 见到/v 人/n 多/a 就/d 会/v 紧张/a ，/w 本能/n 性/ng 的/ude1 紧张/a 。/w ”/w 
得奖/v 无数/m 的/ude1 葛优/nr ，/w 虽然/c 演戏/vi [经验/n 丰富/a]/nz ，/w 但/c 他/rr 称/v 其实/d 自己/rr 的/ude1 性格/n 不/d 适合/v 做/v 演员/nnt ：/w “/w 我/rr 见到/v 人/n 多/a 就/d 会/v 紧张/a ，/w 本能/n 性/ng 的/ude1 紧张/a 。/w ”/w 被/pbei 问/v 到/v 不当/a 演员/nnt 会/v 想/v 做/v 什么/ry ，/w 他/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 很早以前/al 我/rr 想/v 过/uguo 开/v 擦鞋店/nz ，/w 不过/c 我/rr 不/d 擦鞋/vn ，/w 只/d 跟/p 客人/n 聊天/vi 。/w 我/rr 还/d 能/v 养猪/vn ，/w 因为/c 我/rr 已/d 养/v 了/ule 3年/t 猪/nf 。/w ”/w 
谈到/v 观众/n 对/p 电影/n 的/ude1 评价/vn 呈/v 两/m 极化/vn ，/w 影帝/n 葛优/nr 从容/a 表示/v ：/w “/w 都/d 是/vshi 冲/v 着/uzhe 冯小刚/nr 来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 为/p 人性/n 子/ng 急/v ，/w 多年前/d 已/d 试/v 过/uguo 跟/p 人/n 吵/v 、/w 跟/p 人/n 骂/v ，/w 这次/r 又/d 忍不住/v 。/w 我/rr 觉得/v 无论是/c 批评/vn 的/ude1 人/n ，/w 或者/c 小刚/nz 也/d 过于/d 认真/ad 了/ule ，/w 应该/v 放松/vn 点/qt 。/w 其实/d 这/rzv 很/d 正常/a ，/w 不可/v 能人/n 人/n 都/d 说/v 好/a 。/w ”/w 
