[新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 主席/nnt 努尔·白克力/nrf 16日/t 在/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 说/v ，/w 2013年19/t 省市/n 援建/v 项目/n [1092/m 个/q]/mq ，/w 到位/vi 资金/n [112/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 围绕/v 特色/n [优势/n 产业/n]/nz ，/w 实施/v [2057/m 个/q]/mq 产业/n 援/vg 疆/b 项目/n ，/w 引进/v 资金/n [1963/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 31.5%/m 。/w 
[19/m 个/q]/mq [对口/vd 援/vg 疆/b]/nz 省市/n 分别/d 是/vshi ：/w 北京市/ns 、/w 上海市/ns 、/w 广东省/ns 、/w 深圳市/ns 、/w 天津市/ns 、/w 辽宁省/ns 、/w 浙江省/ns 、/w 吉林省/ns 、/w 江西省/ns 、/w 黑龙江省/ns 、/w 安徽省/ns 、/w 河北省/ns 、/w 山西省/ns 、/w 河南省/ns 、/w 江苏省/ns 、/w 福建省/ns 、/w 山东省/ns 、/w 湖北省/ns 、/w 湖南省/ns 。/w 
为/p 充分/ad 借鉴/v 以上/f 19/m 省市/n 在/p 经济/n 、/w 社会/n 等/udeng 方面/n 发展/vn 的/ude1 经验/n ，/w 整个/b 援/vg 疆/b 工作/vn 中/f 产业/n 援/vg 疆/b 无疑/d 是/vshi 在/p 托起/v 新疆/ns ，/w 把/pba 新疆/ns 变为/v 联通/vn 中国/ns 内陆/s 与/cc 中/f 西亚/ns 以及/cc 欧洲/ns 的/ude1 桥梁/n 。/w 各/rz 行业/n 、/w 各/rz 领域/n 的/ude1 援/vg 疆/b 项目/n 在/p 新疆/ns 遍地开花/vl ，/w 不仅/c 为/p 新疆/ns 带来/v 了/ule 一个/mq 又/d 一个/mq 的/ude1 园区/n 、/w 工厂/nis 、/w 商城/nis 、/w 景区/n ，/w 为/p 当地/s 居民/n 提供/v 了/ule 许多/mq [就业/vn 机会/n]/nz ，/w 也/d 产生/v 了/ule 大量/m 的/ude1 商品/n 。/w 
石家庄市/ns 援/vg 疆/b 前方/s 指挥部/nis 指挥/v 长/a 王勇军/nr 在/p 2013年/t 援/vg 疆/b [三/m 周年/q]/mq 接受/v 记者/nnt 专访/v 时/ng 说/v ，/w 目前/t ，/w 产业/n 援/vg 疆/b 已/d 成为/v 新/a 一轮/mq 援/vg 疆/b 的/ude1 主流/n ，/w 通过/p 产业/n 援/vg 疆/b 不仅/c 大大/d 改善/v 了/ule 当地/s 的/ude1 [产业/n 结构/n]/nz ，/w 促进/v 了/ule 当地/s 农牧民/n 增收/v ，/w 同时/c 也/d 对/p 援助/v 省区/n 调整/v [产业/n 结构/n]/nz ，/w 延伸/v 产业链/n 起到/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 [调节/vn 作用/n]/nz 。/w 
其实/d ，/w 在/p [第二/m 届/q]/mq 中国/ns -/w [亚欧/n 博览会/n]/nz 上/f 产业/n 援/vg 疆/b 作用/n 就/d 已经/d 凸显/v 。/w [19/m 个/q]/mq [对口/vd 援/vg 疆/b]/nz 省市/n 履约/vn 项目/n [105/m 个/q]/mq ，/w 项目/n 资金/n 主要/b 投向/v 园区/n 及/cc 园区/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 风电/nz 光电/b 水电/n 、/w 煤炭/n 煤电/n 煤化工/nnd 、/w [矿产/n 资源/n]/nz 开发/vn 、/w 建材/n 、/w 棉纺/b 、/w 农副产品/n 深加工/nz 等/udeng 领域/n 。/w 
19/m 省市/n 在/p 开展/v [对口/vd 援/vg 疆/b]/nz 工作/vn 过程/n 中/f ，/w 不仅/c 发掘/v 出/vf 了/ule 新疆/ns 巨大/a 的/ude1 [市场/n 潜力/n]/nz ，/w 同时/c 又/d 寻找/v 到/v 了/ule 转移/v 本地区/nz 产业/n 梯度/n 的/ude1 新领域/nz 。/w 对于/p 新疆/ns 来说/uls ，/w 19/m 省市/n 的/ude1 部分/n 产业/n 、/w 项目/n ，/w 通过/p 援/vg 疆/b 的/ude1 方式/n 嫁接/v 、/w 转移/v 到/v 新疆/ns 来/vf ，/w 将/d 对/p 包括/v 新/a 产业/n 建立/v 、/w 提升/v 在/p 内/f 的/ude1 新疆/ns 整体/n 经济发展/v 起到/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
这样/rzv 的/ude1 增长/vn 方式/n 实现/v 了/ule 援/vg 疆/b 工作/vn 输血/vi 和/cc 造血/vn 的/ude1 [有机/b 结合/v]/nz ，/w 实现/v 了/ule 既有/v 利于/v 新疆/ns 发展/vn ，/w 又/d 有助于/v 创造/vn 援/vg 疆/b 省市/n 经济效益/n 的/ude1 双赢/n ，/w 这/rzv 一点/mq 将/d 对/p 不断/d 加快/v 新疆/ns 经济发展/v ，/w 深化/v 新疆/ns 与/cc 援/vg 疆/b 省市/n 长期/d 合作/vn 、/w 互利/vi 共赢/n 起到/v 积极/ad 影响/vn 。/w 
[新疆/ns 伊宁市/ns]/nz [达/v 达/v 木/ng 图/n 乡/n]/ns 农民/nnt 赵振国/nr 以前/f 在/p 大田/n 里/f 种植/v 玉米/nf 、/w 麦子/n ，/w 一亩地/nz 收入/n 最高/a [1000/m 多元/b]/mq 。/w 乡里/n 建成/v [设施/n 农业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 后/f ，/w 他/rr 开始/v 种植/vn [大棚/n 蔬菜/n]/nz ，/w [1/m 亩/q]/mq 地/ude2 收入/n 相当于/v 过去/vn [10/m 亩/q]/mq 地/ude2 的/ude1 收入/n 。/w 
伊宁市/ns [达/v 达/v 木/ng 图/n 乡/n 人民政府/nis]/nt 副乡长/nnt 龚建军/nr 说/v ，/w 这个/rz 基地/nis 分布/vi 了/ule [49/m 座/q]/mq 高标准/d 的/ude1 温室/n ，/w 通过/p 在/p 这些/rz 高标准/d 的/ude1 温室/n 里/f 种植/v [反季节/b 蔬菜/n]/nz 。/w 2013/m 年底/f ，/w 经过/p 测算/v 实现/vn 了/ule 设施/n [农业/n 增加值/n]/nz 500余万元/m 。/w 全乡/n 的/ude1 [设施/n 农业/n]/nz 这/rzv 一块/s ，/w 对于/p 拉动/v 今年/t 的/ude1 农牧民/n 人均/a 纯收入/n 增加/v 达到/v 了/ule [400/m 元/q]/mq 。/w 
记者/nnt 从/p [新疆/ns 发改委/nis]/nt 获悉/v ：/w 2014年19/t 个/q 援/vg 疆/b 省市/n 计划/n 安排/v 援/vg 疆/b 项目/n [1100/m 个/q]/mq 、/w 援助/v 资金/n [106/m 亿元/q]/mq (/w 不/d 含/v [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt )/w ，/w 重点/n 实施/v [富民/v 安居工程/n]/nz 、/w 定居/v 兴/v 牧/vg 工程/n 、/w 教育/vn 、/w 就业/vn 及/cc 产业/n 扶持/v 等/udeng 项目/n 。/w （/w 程勇/nr ）/w 
