原/b 标题/n ：/w 马/n 年/qt 春晚/n 名单/n 揭晓/vi 李敏镐/nr 庾澄庆/nr 合唱/vn 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 
李敏镐/nr 
郎朗/nr 
前/f 日/b ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 2014年/t [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 举行/v 第一次/mq [带/v 机/ng 彩排/v]/nz ，/w 完成/v 进入/v 一号/mq 演播厅/n 后/f 的/ude1 [首次/m 全/a]/mq 要素/n 、/w 全/a 工种/n 合成/vn 排练/v 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 央视/j 春晚/n 官方/n 微博/n 也/d 陆续/d 发布/v 了/ule 一系列/b 消息/n ，/w 确认/v 郎朗/nr 、/w 李敏镐/nr 、/w 黄渤/nr 、/w 大/a 张伟/nr 等/udeng 明星/nnd 将/d 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 
此外/c 18日/t 晚/tg ，/w 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 也/d 上演/v 了/ule 总决赛/n ，/w 冯小刚/nr 亲临/v 现场/s ，/w 颁/vg 出/vf 了/ule [8/m 张/q]/mq 春晚/n “/w 入场券/n ”/w ，/w 其中/rz 广东省/ns 杂技/n 《/w [春花/nz 烂漫/z]/nz 》/w 入围/v ，/w 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 肖懿航/nr 也/d 将/d 携手/vd 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 
19日/t 上午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 官方/n 微博/n 也/d 陆续/d 发布/v 了/ule 一系列/b 消息/n ，/w 郎朗/nr 将/d 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 演绎/v 创意/n 器乐/nnt 节目/n 《/w [野蜂/nz 飞舞/v]/nz 》/w ，/w 节目/n 将/d [两/q 首/q]/mq 知名/a 乐曲/n 混搭/nz ，/w 制造/vn 出/vf 视觉/n 与/cc 听觉/n 的/ude1 狂欢/vn ；/w 演员/nnt 黄渤/nr 确认/v 将/d 首/q 登/v 春晚/n ，/w 不/d 演/v 小品/n 唱/v 新歌/n ，/w 歌曲/n 名为/v 《/w 目标/n 》/w ；/w 最/d 让/v 人/n 期待/v 的/ude1 还是/c “/w 长腿/nz 偶/d 巴/b ”/w 李敏镐/nr 的/ude1 亮相/vn ，/w 这位/r 红/a 遍/qv 2013年/t 大/a 长腿/nz 韩星/nr 将/d 与/cc 庾澄庆/nr 携手/vd 登上/v 春晚/n 舞台/n ，/w 合唱/vn 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 李敏镐/nr 的/ude1 首/q 度/qv 亮/vi 嗓/ng 也/d 让/v 粉丝/nf 们/k 期待/v 不已/vi 。/w （/w 记者/nnt 林芳/nr ）/w 
网/n 传/v 2014年/t 春晚/n 不/d 完全/ad 节目单/n 
（/w 节目/n 最终/d 名单/n 及/cc 顺序/n 以/p 央视/j 发布/v 为准/v ）/w 
春晚/n 先导/n 片/q ：/w 《/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry 》/w 
1/m ./w 歌曲/n 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w （/w 李玟/nr 、/w 沙宝亮/nr 、/w 张靓颖/nr 、/w 林志炫/nr ）/w 
2/m ./w 舞蹈/n 《/w 万马奔腾/nz 》/w 
3/m ./w 歌曲/n 《/w 群发/v 的/ude1 短信/n 我/rr 不/d 回/v 》/w （/w 郝云/nr ）/w 
4/m ./w 腹语/nz 《/w 空空/z 大拜年/nz 》/w （/w 刘成/nr ）/w 
5/m ./w 歌曲/n 《/w 张灯结彩/vl 》/w （/w 王二妮/nr 、/w 阿宝/nz ）/w 
6/m ./w 小品/n 《/w 扰民/v 》/w （/w 蔡明/nr 、/w 岳云鹏/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 华少/nr ）/w 
7/m ./w 歌曲/n 《/w 时间/n 去哪儿/nz 》/w （/w 王铮亮/nr ）/w 
8/m ./w 歌舞/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 夜晚/n 》/w （/w 梁家辉/nr 、/w 陈慧琳/nr ）/w 
9/m ./w 小品/n 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w （/w 沈腾/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng ）/w 
10/m ./w 歌曲/n 《/w 答案/n 》/w （/w 杨坤/nr 、/w 郭采洁/nr ）/w 
11/m ./w 小品/n 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 个人/n 》/w （/w 冯巩/nr 等/udeng ）/w 
12/m ./w 歌曲/n 《/w 倍儿/d 爽/ag 》/w （/w 大/a 张伟/nr ）/w 
13/m ./w 魔术/n （/w Yif/x 、/w 董卿/nr ）/w 
14/m ./w 创意/n 舞蹈/n ：/w 《/w 一大/n 当/p 先/d 》/w 
15/m ./w 歌曲/n ：/w 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w （/w 刘欢/nr 、/w 法国/nsf 女演员/nnd ，/w 可能/v 是/vshi 苏菲玛索/nrf ）/w 
16/m ./w 歌曲/n 《/w [英雄/n 赞歌/n]/nz 》/w （/w 王芳/nr ）/w 
17/m ./w 歌曲/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w （/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt ）/w 
18/m ./w 舞蹈/n 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w （/w 孙楠/nr ）/w 
19/m ./w [儿童/n 舞蹈/n]/nz 《/w [歌舞/n 青春/n]/nz 》/w 
20/m ./w 相声/n 《/w 麻烦/an 不/d 麻烦/an 》/w （/w 曹云金/nr 、/w 刘云天/nr ）/w 
21/m ./w 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w （/w 黄渤/nr ）/w 
22/m ./w 杂技/n 《/w [春花/nz 烂漫/z]/nz 》/w 
23/m ./w 京剧/n 《/w [同光/nz 十三/m 绝/d]/nz 》/w 
24/m ./w 创意/n 节目/n ：/w 侧/ng 躺/v 剧/n 
25/m ./w 小品/n 《/w 幸福/a 》/w （/w 孙涛/nr 、/w 绍锋/nr 、/w 牛莉/nr ）/w 
26/m ./w 歌曲/n 《/w 老/a 阿姨/n 》/w （/w 韩磊/nr ）/w 
27/m ./w 创意/n 武术/n 节目/n 《/w 剑心/nz 书/n 韵/n 》/w 
28/m ./w 歌曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w （/w 李敏镐/nr 、/w 庾澄庆/nr ）/w 
29/m ./w 创意/n 契约/n 《/w [野蜂/nz 飞舞/v]/nz 》/w （/w 郎朗/nr ）/w 
30/m ./w 小品/n 《/w 还是/c 那/rzv 点/qt 事儿/n 》/w （/w 武斌/nr 、/w 周炜/nr ）/w 
31/m ./w 舞蹈/n 《/w 百花争艳/vl 》/w 
32/m ./w 少数民族/n 歌舞/n 串烧/nz 《/w 欢歌/v 》/w 
33/m ./w 直通/v 春晚/n 歌曲/n 版/n [四/m 强/a]/mq 节目/n 
34/m ./w 歌曲/n 《/w 套马杆/nz 》/w （/w 乌兰图雅/nrf ）/w 
35/m ./w 歌曲/n 《/w 卷珠帘/nz 》/w （/w 霍尊/nr ）/w 
36/m ./w 歌曲/n 《/w 天/qt 耀/v 中华/nz 》/w （/w 姚贝娜/nr ）/w 
37/m ./w 快板/n 《/w 年味儿/nz 》/w （/w 张国立/nr ）/w 
38/m ./w 歌曲/n 《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w （/w 张明敏/nr ）/w 
39/m ./w 歌曲/n 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w （/w 李谷一/nr 、/w 蒋大为/nr ）/w 
