人民网/nz 讯/ng 今年/t 已经/d [41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 曹明启/nr ，/w [六/m 岁/qt]/mq 那年/r 患病/vi 导致/v 四肢/n 残疾/n ，/w 2008年/t 他/rr 的/ude1 父亲/n 去世/vi ，/w 现在/t [76/m 岁/qt]/mq 的/ude1 母亲/n 孙业英/nr 已经/d 独自/d 照顾/v 他/rr 5年/t 了/ule ，/w 住在/v 肥西县/ns 上派镇/ns [爱/v 和/cc 社区/n]/ns 的/ude1 母子/n 俩/m 相依为命/vl 。/w 

[中环/s 集团/nis]/nt 送去/vf 新年/t 慰问金/n 
随同/v [中环/s 集团/nis]/nt “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 来到/v 上派镇/ns ，/w 笔者/n 采访/v 中/f 得知/v ，/w 曹明启/nr 四肢/n 残疾/n 没有/v 工作/vn 也/d 没有/v 结婚/vn ，/w 说话/vi 和/cc 走路/vi 都/d 有/vyou 障碍/n ，/w 每月/r 依靠/v 当地/s 民政部门/n 发放/v 的/ude1 [600/m 元/q]/mq 低保/n 和/cc 残疾/n 补助/vn ，/w 而/cc 母亲/n 也/d 只/d 依靠/v 每月/r [70/m 多元/b]/mq 的/ude1 养老金/n 来/vf 维持/v 这个/rz 家/q 。/w 母亲/n 孙业英/nr 说/v ：/w “/w 身上/s 穿/v 的/ude1 衣服/n 和/cc 家里/s 的/ude1 一些/mq 日用品/n 都/d 是/vshi 身边/s 的/ude1 邻居/n 和/cc 好人/n 捐赠/v 的/ude1 ，/w 现在/t 唯一/b 担心/v 是/vshi 自己/rr 去世/vi 后/f ，/w 儿子/n 谁/ry 来/vf 照顾/v 。/w ”/w 说/v 着/uzhe 说/v 着/uzhe ，/w 老人家/n 热泪盈眶/al 。/w 

[中环/s 集团/nis]/nt 送来/v 的/ude1 [高清/n 电视/n]/nz 
由于/p 曹明启/nr 患有/v 残疾/n 生活/vn 不能/v 自理/vn ，/w 说话/vi 走路/vi 都/d 有/vyou 障碍/n ，/w 但是/c 他/rr 还/d 坚持/v 自己/rr 用/p 嘴/n 咬/vi 笔/n 写字/vi ，/w 还/d 坚持/v 看/v 《/w 圣经/n 》/w ，/w 还/d 会唱/v 很多/m 圣经/n 歌曲/n ，/w 让/v 我们/rr 感受到/nz 身体/n 上/f 的/ude1 残疾/n 没有/v 影响/vn 他/rr 对/p 学习/v 的/ude1 渴望/vn 。/w 母亲/n 孙业英/nr 介绍/v 说/v ：/w “/w 儿子/n 虽然/c 身体/n 残疾/n ，/w 但是/c 脑子/n 是/vshi 比较/d 清楚/a 的/ude1 ，/w 他/rr [喜欢/vi 看电视/nz]/nz ，/w 邻居/n 就/d 把/pba 一台/mq 旧/a 电视/n 给/p 他们/rr 用/p 了/ule ，/w 还/d 经常/d 跟/p 我/rr 说说/v 这个/rz 国家/n 和/cc 那个/rz 国家/n 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 由于/p 电视机/n 年久失修/vl ，/w 画面/n 也/d 比较/d 模糊/a ，/w 鉴于/p 此/rzs ，/w 此次/rz [中环/s 集团/nis]/nt “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 特地/d 为/p 他/rr 送来/v 一台/mq [高清/n 电视机/n]/nz 和/cc 慰问金/n 。/w 

曹明启/nr 写/v 用/p 嘴/n 写/v 的/ude1 字/n 
活动/vn 期间/f ，/w [中环/s 集团/nis 企划部/nz]/nt 的/ude1 黄贤俊/nr 在/p 接受/v 笔者/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 通过/p “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 这样/rzv 的/ude1 [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 希望/v 社会/n 有志之士/n 和/cc 企业集团/nis ，/w 能够/v 加入/vn 到/v 需要/vn 关爱/vn 的/ude1 家庭/n 中/f 来/vf ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 弱势/n 家庭/n 得到/v 帮扶/vn 。/w （/w 刘义/nr ）/w 

曹明启/nr 的/ude1 母亲/n 在/p 看/v 儿子/n 唱/v 圣经/n 歌曲/n 
