“/w 黑/a 中介/n 教父/n ”/w 赵国军/nr 接受/v 警方/n 讯问/vn 。/w [视频/n 截图/vn]/nz 
1月6日/t ，/w 丰台区/ns [鹏/ng 润/v 家园/n]/nz 小区/n ，/w 一间/mq 被/pbei 黑/a 中介/n 打/v 上/f 隔断/v 的/ude1 房间/n 内/f ，/w 租户/n 已经/d 搬/v 离/v 。/w 
记者/nnt 近日/t 从/p 警方/n 相关/vn 渠道/n 获悉/v ，/w “/w 黑/a 中介/n 教父/n ”/w 赵国军/nr 因/p 涉嫌/v [非法/b 经营/vn]/nz ，/w 已/d 被/pbei 检察院/nis 批准逮捕/v 。/w 
过去/vf [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 赵国军/nr 及其/cc 属下/n 把/pba 控/v 的/ude1 博雅/a 兴业/v [房地产/n 经纪/vn 有限公司/nis]/ntc （/w 简称/v 博雅/a 兴业/v ）/w 等/udeng 多家/mq [房屋/n 租赁/vn]/nz [中介/n 机构/n]/nz ，/w 以/p 自住/nz 的/ude1 名义/n 骗/v 房主/n 租房/v 后/f ，/w 再/d 打/v 隔断/v 群租/nz ，/w 赚取/v 租客/nz 的/ude1 租金/n 和/cc 押金/n 。/w 当/p 房主/n 发现/v 欲/d 赶走/v 租户/n 收回/v 房屋/n 时/ng ，/w 赵国军/nr 则/d 以/p 重新/d 注册公司/nis 、/w 变更/v [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 的/ude1 方式/n ，/w 来/vf 逃避/v 房主/n 、/w 租客/nz 的/ude1 维权/n 和/cc 诉讼/vn 。/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 赵国军/nr 等/udeng 人/n 所/usuo 采取/v 的/ude1 这种/r 手段/n ，/w 已/d 被/pbei 北京市/ns [房产/n 中介/n]/nz 市场/n 的/ude1 众多/a 黑/a 中介/n 普遍/ad 采用/v ，/w 成为/v 一个/mq “/w 行业/n 骗局/n ”/w 。/w 因为/c 黑/a 中介/n 收租/nz 、/w 欠租/nz 后/f 人去楼空/vl ，/w 无/v 从/p 寻找/v ，/w 至少/d 有/vyou [数百/m 位/q]/mq 房主/n 、/w 租客/nz 采取/v 投诉/vn 、/w 报案/vi 、/w 诉讼/vn 等/udeng 方式/n 进行/vn 维权/n ，/w 但/c 挽回/v 损失/n 却/d 遥遥无期/vl 。/w 
虽然/c 房管/vn 、/w 工商/n 直至/v 司法部门/n 多方/d 监管/vn ，/w 但/c 这样/rzv “/w 行业/n 骗局/n ”/w 仍/d 成/v 整个/b [管理/vn 体系/n]/nz 中/f 的/ude1 一块/s [灰色/n 地带/n]/nz 。/w 相关/vn 监管部门/n 表示/v ，/w 对于/p [非法/b 经营/vn]/nz 的/ude1 [房地产/n 经纪/vn 公司/nis]/ntc ，/w 彻底/ad 取缔/v 存在/vn 难度/n 。/w 
去年/t 12月9日/t ，/w [石景山/ns 万/d 达/v 广场/n]/nz 写字楼/n ，/w 大批/m 民警/nnt 进入/v 在/p 此/rzs 办公/vn 的/ude1 伟弘/nr [房地产/n 经纪/vn 有限公司/nis]/ntc （/w 简称/v 伟弘/nr 房产/n ）/w 。/w 
这/rzv 名/q 男子/n 叫/vi 赵国军/nr ，/w 是/vshi 伟/ag 弘/nz 房产/n 负责人/nnt 。/w 但/c 在/p 众多/a 房主/n 和/cc 租客/nz 眼中/s ，/w 他/rr 已经/d 成为/v [房屋/n 租赁/vn]/nz 黑/a 中介/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 被/pbei 网友/n 们/k 称为/v “/w 黑/a 中介/n 教父/n ”/w 。/w 
警方/n 调查/vn 发现/v ，/w 由/p 赵国军/nr 及其/cc 属下/n 把/pba 控/v 的/ude1 多家/mq [中介/n 机构/n]/nz ，/w 骗/v 租房/v 主/ag 房屋/n 后/f 打/v 隔断/v 出租/vn ，/w 敛财/vi 后/f 再/d 以/p 变更/v 公司/nis 和/cc [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 等/udeng 逃避/v 追责/nz 。/w 
“/w 黑/a 中介/n 教父/n ”/w 的/ude1 发财/vn 路/n 
房东/n 租客/nz 两头/n 骗/v ，/w 变更/v 公司/nis 躲/v 追责/nz ，/w 博雅/a 兴业/v 变身/nz 伟弘/nr 房产/n ，/w 警方/n 查到/v 成箱/v [法院/nis 传票/n]/nz 和/cc 判决书/n 
赵国军/nr “/w 背着手/nz ”/w 的/ude1 动作/n ，/w 在/p 房东/n 窦雅兰/nr 看来/v 有些/rz 眼熟/a 。/w 去年/t 6月10日/t ，/w 赵国军/nr 来/vf 租/v 她/rr 的/ude1 房子/n 时/ng ，/w 也/d 是/vshi 背着手/nz 在/p 空房/n 里/f 看/v 了/ule 一圈/mq ，/w 当时/t 他/rr 租房/v 的/ude1 理由/n 是/vshi “/w 为了/p 让/v 孩子/n 上学/vi 方便/a ”/w 。/w 
窦雅兰/nr 回忆/v ，/w 赵国军/nr 说话/vi 时/ng 并/cc 没有/v 看/v 她/rr 的/ude1 眼睛/n ，/w 神情/n 显得/v 很/d 着急/a ，/w “/w 我/rr 说/v 不/d 急/v 着/uzhe 签合同/nz ，/w 先/d 把/pba 房子/n 收拾/v 收拾/v ，/w 但/c 他/rr 立刻/d 摆手/vi 说/v ‘/w 不用/d 不用/d ’/w ，/w 他/rr 想/v 自己/rr 装修/vn 。/w ”/w 
在/p 双方/n 随后/d 签订/v 的/ude1 合同/n 里/f 明确/a 约定/v ：/w “/w 不得/vi 擅自/d 改变/v [房屋/n 结构/n]/nz ”/w 、/w “/w 未经/d 同意/v 不得/vi 将/d [房屋/n 转租/v]/nz 给/p [第三/m 方/q]/mq ”/w 。/w 
窦雅兰/nr 把/pba 她/rr 的/ude1 [三/m 室/n]/mq [两/q 厅/n]/mq 租/v 出去/vf 2个月/t 后/f ，/w 赵国军/nr 没有/v 按/p 约/d 缴/v 下/f 一季度/nz 的/ude1 租金/n ，/w 电话/n 打/v 不通/a ，/w 发/v 短信/n 也/d 不/d 回/v 。/w 
去年/t 8月16日/t 晚上/t ，/w 窦雅兰/nr 和/cc 老伴儿/n 登门/vi 催缴/v 房租/n ，/w 发现/v 原本/d 宽敞/a 的/ude1 客厅/n 多/a 了/ule 几/m 堵墙/v ，/w 变成/v 了/ule 两间房/nz ，/w “/w 房子/n 被/pbei 人/n 打/v 隔断/v 转租/v 了/ule 。/w ”/w 
此/rzs 后/f ，/w 窦雅兰/nr 和/cc 博雅/a 兴业/v 展开/vn 了/ule 对/p 这套/r 房屋/n 的/ude1 争夺/vn ，/w 双方/n 砸/v 锁/v 、/w 换锁/nz 轮番/d 发生/v 。/w 9月1日/t ，/w 窦雅兰/nr 接到/v 邻居/n 的/ude1 电话/n ，/w 称/v 有人/r 在/p 卸/v 她/rr 家/q 的/ude1 门/n ，/w “/w 我/rr 当时/t 就/d 报警/vn 了/ule ，/w 警察/nnt 把/pba 正在/d 门口/s 监督/vn 卸/v 门/n 的/ude1 中介/n 的/ude1 人/n 带走/v 了/ule 。/w ”/w 窦雅兰/nr 的/ude1 邻居/n 向/p 记者/nnt 证实/v 此事/r 。/w 
三/m 天后/nz ，/w 窦雅兰/nr 向/p 派出所/nis 了解/v 处理/vn 结果/n ，/w “/w 警察/nnt 告诉/v 我/rr ，/w [那天/r 晚上/t]/nz ，/w 赵国军/nr 以/p 博雅/a 兴业/v 负责人/nnt 的/ude1 名义/n ，/w 将/d 中介/n 的/ude1 人/n 保/v 走/v 了/ule 。/w ”/w 
在/p 12月9日/t 的/ude1 行动/vn 中/f ，/w 警方/n 发现/v [伟/ag 弘/nz 公司/nis]/nt 的/ude1 前身/n 正是/v 博雅/a 兴业/v 。/w 警方/n 在/p 赵国军/nr 的/ude1 办公室/nis 中/f ，/w 还/d 起/vf 获/v 了/ule 100多份/m [法院/nis 传票/n]/nz 和/cc 判决书/n ，/w 原告/n 多/a 为/p 房东/n 和/cc 租客/nz ，/w 被告/n 均/d 为/p 博雅/a 兴业/v 。/w 
警方/n 介绍/v ，/w 为/p 摆脱/v 官司/n ，/w 去年/t 10月/t ，/w 赵国军/nr 通过/p 重新/d 注册公司/nis ，/w 变更/v [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 将/d 博雅/a 兴业/v 变成/v 了/ule 伟弘/nr 房产/n 。/w “/w 有人/r 起诉/v 博雅/a 兴业/v ，/w 即使/c 胜诉/vi ，/w 如果/c 找/v 不到/v 原来/d [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 根本/a 得不到/v 执行/vn ”/w 。/w 
在/p 赵国军/nr 办公室/nis 里/f 同时/c 被/pbei 发现/v 的/ude1 ，/w 还有/v [18/m 个/q]/mq 账本/n ，/w 粗略/a 统计/vn ，/w 赵国军/nr 等/udeng 人/n 去年/t 一年/mq 已/d 签订/v 了/ule 5万多份/m [租房/v 合同/n]/nz 。/w 据介绍/nz ，/w 通过/p 从/p 房主/n 处/n 租/v 来/vf 房屋/n 后/f ，/w 假设/n 分/qt 租给/v [5/m 个人/n]/mq ，/w 一年/mq 下来/vf ，/w 一套/mq 房子/n 至少/d 赚/v [2/m 万元/q]/mq 。/w 
如出一辙/vl 的/ude1 骗局/n 
多家/mq 黑/a 中介/n 手段/n 相似/a ，/w 相互/d 存在/v 复杂/a 联系/v ；/w 与/cc 中介/n 失去/v 联系/vn 后/f ，/w 房东/n 断/v 水/n 断电/vi “/w 催/v 搬/v ”/w 租户/n 
一个/mq 上限/n 为/p [500/m 人/n]/mq 的/ude1 北京/ns 黑/a 中介/n 维权/n QQ/x 群/ng ，/w 在/p 博雅/a 兴业/v 人员/n 被/pbei 控/v 后/f ，/w 加入/v 人数/n 激增/vi 100多人/m ，/w 目前/t 人数/n 已/d 达到/v [490/m 人/n]/mq 。/w 
每天/r ，/w QQ/x 群/ng 中/f 都/d 在/p 关注/v “/w 黑/a 中介/n 教父/n ”/w 赵国军/nr 和/cc 其/rz 团伙/n 的/ude1 近况/n ，/w 诉说/v 各自/rr 被/pbei 黑/a 中介/n 欺骗/v 的/ude1 经历/n ，/w 讨论/v 如何/ryv 拿回/vf 自己/rr 的/ude1 房子/n 或/c 被/pbei 扣下/v 的/ude1 租金/n 和/cc 押金/n 。/w 
