天赋/n 合肥/ns 。/w 2011年/t 实施/v 行政区划/n 调整/vn 后/f ，/w 全国/n [五大/n 淡水湖/n]/nz 之一/rz 的/ude1 巢湖/ns ，/w 成为/v 合肥/ns 的/ude1 内湖/nz 。/w 在/p “/w 大湖/ns 名城/n 、/w 创新/vi 高地/n ”/w 的/ude1 建设/vn 征程/n 中/f ，/w 它/rr 成为/v 合肥/ns 最大/gm 的/ude1 [资源/n 禀赋/n]/nz 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 合肥/ns 最/d 亮丽/a 的/ude1 [城市/n 名片/n]/nz 。/w 从/p 2013年4月份/t 开始/v ，/w 《/w [合肥/ns 日报/n]/nz 》/w 启动/v 跨年度/vn 的/ude1 “/w 大湖/ns 名城/n 创新/vi 高地/n  瑰丽/z 巢湖/ns ”/w [系列/n 报道/v]/nz （/w 以下/f 简称/v “/w 瑰丽/z 巢湖/ns [系列/n 报道/v]/nz ”/w ）/w 。/w 
十个月/t 以来/f ，/w 《/w [合肥/ns 日报/n]/nz 》/w 广大/b 采编/vn 人员/n 以/p 努力/ad 践行/nz “/w 走转改/nz ”/w 的/ude1 忠诚/a 态度/n ，/w 倾情/nz 而/cc 为/p 、/w 倾力/v 而/cc 作/v ，/w 将/d 环/n 巢湖/ns 沿岸/f 的/ude1 秀美/a 山川/n 、/w 悠久/a 历史/n 、/w 厚重/a 人文/n 呈现/v 于/p 纸/n 上/f ，/w 绘/v 就/d 瑰丽/z 巢湖/ns 的/ude1 如/v 诗/n 画卷/n 。/w 
风雨/n 征程/n 历时/vi 十个月/t 品读/v 四季/n 巢湖/ns 
2013年4月/t ，/w 巢湖/ns 岸边/s 一派/b 春意盎然/vl 。/w 中/f 庙/n 碧桂园/nz 会议/n 室内/s ，/w 《/w [合肥/ns 日报/n]/nz 》/w “/w 大湖/ns 名城/n 创新/vi 高地/n  瑰丽/z 巢湖/ns ”/w [系列/n 报道/v]/nz 正式/ad 启动/v 。/w 
从/p 包河区/ns 牛角/n 大圩/nz 起步/vi ，/w 经/p 肥东县/ns 、/w 巢湖市/ns 、/w 庐江县/ns 、/w 肥西县/ns ，/w 再/d 到/v 合肥/ns 市区/s 及/cc 长丰县/ns ，/w 沿途/d 自然/n 、/w 历史/n 、/w 人文/n 类/q 景点/n 逐一/d 采访/v ，/w 为/p 读者/n 梳理/v 出/vf 环/n 巢湖/ns [90/m 个/q]/mq 景点/n ，/w 刊发/v 近/a [300/m 张/q]/mq [精彩/a 图片/n]/nz 。/w 
从/p 和煦/a 的/ude1 4月/t 出发/vi ，/w 历经/v 炎热/a 酷暑/n 、/w 冷雨/nz 秋风/n ，/w 到/v 2014年1月/t 数九寒冬/n ，/w 本次/r 报道/v 历时/vi 10个月/t 、/w 300余天/m 。/w [一年/mq 有/vyou 四季/n]/nz ，/w 风景/n 各/rz 不同/a ，/w 历时/vi 近/a 一年/mq 的/ude1 采访/vn ，/w 虽/c 饱受/v 酷暑/n 严寒/an 之/uzhi 苦/a ，/w 但/c 有幸/v 见证/n 了/ule 环/n 巢湖/ns 四季/n 的/ude1 不同/a 景致/n ，/w 更/d 全面/ad 品读/v 了/ule 环/n 巢湖/ns 的/ude1 丰富/a 文化/n [旅游/vn 资源/n]/nz 。/w 
“/w 瑰丽/z 巢湖/ns ”/w [系列/n 报道/v]/nz 是/vshi 《/w [合肥/ns 日报/n]/nz 》/w 办报/vn 以来/f 最大/gm 的/ude1 一次/mq 专题/n 采访/v 报道/vn 活动/vn ，/w [持续/vd 时间/n]/nz 之/uzhi 长/a ，/w 采编/vn 质量/n 之/uzhi 高/a ，/w 均/d 创下/v 了/ule 《/w [合肥/ns 日报/n]/nz 》/w [新闻/n 策划/vn]/nz 报道/v 的/ude1 纪录/n 。/w 为了/p 做好/v 报道/vn ，/w 《/w [合肥/ns 日报/n]/nz 》/w 将/d 此次/rz 报道/v 与/cc 开展/v “/w 走/v 基层/n 、/w 转/v 作风/n 、/w 改文风/nz ”/w 活动/vn 和/cc 践行/nz “/w [三/m 项/q 学习/v 教育/vn]/nz ”/w 活动/v 相结合/nz ，/w 报社/nis 领导/n 亲自/d 带队/vi ，/w 记者/nnt 轮流/vd “/w 练兵/vi ”/w ，/w 编辑/nnt 仔细/ad 编排/v ，/w 美编/nnt 认真/ad 设计/vn ，/w 使得/vi 整个/b 报道/v 呈现/v 出/vf 文风/n 朴实/a 有/vyou 悦读/nz 、/w 大气/n 厚重/a 有/vyou 深度/n 的/ude1 特点/n 。/w 
秀美/a 环/n 湖/n 奇/ag 山/n 丽水/ns 慨叹/v 风景如画/vl 
“/w 天/qt 与/cc 人间/n 作画/vi 图/n ，/w 南谯/nz 曾/d 说/v 小/a 姑苏/ns ，/w 登高/vi 四望/nz 皆/d 奇绝/a ，/w [三/m 面/nf]/mq 青山/n 一面/n 湖/n 。/w ”/w 清代/t 诗人/nnt 孙芝芳/nr 的/ude1 这/rzv 首/q 诗/n ，/w 淋漓尽致/al 地/ude2 描述/v 了/ule 巢湖/ns 之/uzhi 美/b 。/w 如今/t ，/w 环/n 湖/n 美景/n 已/d 远胜/nz 于/p 此/rzs 。/w 
看山/nz 。/w 肥东/ns 四顶山/nz 上/f ，/w 山色/n 湖光/nz 、/w 历史/n 人文/n 交相辉映/vl ；/w 独坐/vi 巢湖/ns 南郊/nz 的/ude1 银屏山/nz ，/w 占/v 了/ule “/w 巢湖/ns 四绝/nz ”/w 中/f 的/ude1 “/w 两/m 绝/d ”/w —/w —/w 溶洞/n 和/cc 奇花/nz …/w …/w 环/n 巢湖/ns 名山/ns 辈出/vi ，/w 紫蓬山/nz 、/w 大蜀山/nz 、/w 鼓山/nz 、/w 白马山/nz 等/udeng 个/q 个/q 傲然/d 雄/ag 立/v ，/w 风华绝代/vl 。/w 
观水/nz 。/w [八/m 百/m 里/f]/mq 巢湖/ns ，/w 湖面/n 烟波浩淼/vl ，/w 帆樯/nz 如/v 画/v 。/w 姥山/nz 矗立/v 于/p 湖心/n ，/w 使得/vi 湖光山色/n 交相辉映/vl ；/w 巢湖/ns 之/uzhi 滨/ng 、/w 汤/n 山之南/nz ，/w [两/q 股/q]/mq 神奇/a 的/ude1 矿泉/n “/w 冷泉/n ”/w “/w 烫/v 泉/ng ”/w 汇合/v ，/w 形成/v 了/ule 著名/a 的/ude1 [半汤/nz 温泉/n]/nz ；/w 千年/t [水乡/n 古镇/n]/nz 三/m 河/n ，/w 丰乐河/nz 、/w 杭埠河/nz 、/w 小南河/nz 三/m 水流/n 贯/vg 其间/f ，/w 倒映/vi 着/uzhe 古镇/n 里/f 的/ude1 “/w 八/m 古/tg ”/w 景观/n 。/w 
赏/v 景/ng 。/w 牛角/n 大圩/nz ，/w 行走/vi 其中/rz ，/w 如/v 置身/v 天然/b 的/ude1 山水/n 画卷/n 中/f ；/w 汤池/n 百花寨/nz ，/w 山间/s 松竹/nz 相映/vi ，/w 素有/v “/w 小/a 香格里拉/ns ”/w 之/uzhi 称/v ；/w 而/cc 滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 、/w 紫微/nz 洞/n 、/w 三/m 汊河/nz 湿地/n 等/udeng 景点/n ，/w 也/d 都/d 是/vshi 美景/n 如/v 画/v ，/w 秀丽/a 迷人/a 。/w 
悠久/a 历史/n 故址/n 遗迹/n 窥探/v 千年/t 沧桑/n 
巢湖/ns 沿岸/f ，/w 历史/n 悠久/a 。/w 在/p 巢湖市/ns 银屏镇/ns 岱山村/ns 发现/v 的/ude1 距今/nz 已有/v 20万年/t 的/ude1 银山/ns [早期/f 智/ng 人/n]/nz 化石/n 及/cc 哺乳动物/n 化石/n ，/w 就是/v 证据/n 之一/rz 。/w [八/m 百/m 里/f]/mq 巢湖/ns 下/f ，/w 唐/tg 咀/n 水下/s 遗址/n 则/d 印证/v 了/ule “/w 陷/vi 巢州/nz 、/w 长/a 庐州/nz ”/w 并非/v 是/vshi 一个/mq [古老/a 传说/n]/nz 。/w 
[数千/m 年/qt]/mq 历史/n 中/f ，/w 巢湖/ns 沿岸/f 还/d 留下/v 了/ule 众多/a 遗址/n 、/w 遗迹/n 。/w 庐江县/ns 盛桥镇/ns 七里村/ns 的/ude1 烟墩/nz ，/w 是/vshi [三/m 国/n 时期/n]/ns 魏国/nz 曹军/nr 的/ude1 烽火台/n ，/w 与/cc 逍遥津/nz 、/w 教弩台/nz 等/udeng 遥相呼应/vl 。/w 其他/rzv 如/v 肥东/ns [龙城/ns 遗址/n]/nz 、/w [巢湖/ns 放王岗/nz 汉墓/n 博物馆/nis]/nt 、/w 肥西/ns [舒王/nr 墩/ng 汉墓/n]/nz 、/w 巢湖/ns [明/ag 古城墙/nz]/nz 等/udeng 都/d 是/vshi 合肥/ns 悠久/a 历史/n 的/ude1 重要/a 财富/n 。/w 
近现代史/n 上/f ，/w 李鸿章故居/nrf 、/w 昭忠祠/nz ，/w [刘铭传/nr 故居/n]/nz 等/udeng [肥西/ns 圩/ng 堡/ng 群/ng]/nz ，/w 见证/n 了/ule 合肥/ns 作为/p 淮军/nz 文化/n 发源地/n 的/ude1 历史/n 地位/n 。/w 滨湖/n [渡江/vi 战役/n 纪念馆/nis]/nt 、/w [瑶岗/nz 渡江/vi 战役/n 总/b 前委/n 旧址/n]/nz 、/w [新四军/n 江北/s 指挥部/nis]/nz 旧址/n 、/w [蒋家/nz 河口/ns 战斗/vn 遗址/n]/nz 等/udeng ，/w 也/d 都/d 是/vshi 历史/n 的/ude1 见证/n 。/w 
厚重/a 人文/n 地灵人杰/vl 育/vg 出/vf 一方/mq 民风/n 
地灵/nz 则/d 人/n 杰/ag 。/w 环/n [巢湖/ns 地区/n]/nz ，/w 自古/d 就/d 名人/n 辈出/vi 。/w 包公园/nz 、/w 包公墓/nz ，/w 周瑜/nr 墓园/n ，/w 冯玉祥/nr 、/w 张治中/nr 、/w 李克农/nr “/w 巢湖/ns 三/m 将军/nnt ”/w 的/ude1 故居/n ，/w [蔡永祥/nr 纪念馆/nis]/nt ，/w [孙立人/nr 故居/n]/nz 等/udeng ，/w 都/d 留下/v 了/ule 这些/rz 合肥/ns 籍/ng [历代/n 名人/n]/nz 的/ude1 印迹/n ，/w 供/vi 后人/n 瞻仰/v 和/cc 缅怀/v 。/w 
[一方/mq 水土/n 养/v 一方/mq 人/n]/nz ，/w 一方/mq 人/n 形成/v 一方/mq 风俗/n 。/w 了解/v 环/n 巢湖/ns 文化/n ，/w 还/d 必须/d 走进/v 这里/rzs 的/ude1 古民居/nz ，/w 探访/v 最/d 真实/a 的/ude1 民间/n 生活/vn 。/w 巢湖/ns 北岸/s 始建于/v 明朝/t 初/f 年/qt 的/ude1 古村落/nz 洪家疃/nr ，/w 根据/p 地形/n 合理/a 规划/n 村庄/n [排水/vn 系统/n]/nz 、/w 道路/n 和/cc 居住区/n ，/w 形成/v 了/ule 独特/a 的/ude1 “/w 九龙/ns 攒/v 珠/ng ”/w 式/k 格局/n 。/w [六家畈/nz 古民居/nz]/nz 群/ng ，/w 是/vshi [江淮/n 地区/n]/nz 保存/v 比较/d 大/a 的/ude1 [古/tg 建筑群/n]/nz ，/w 是/vshi 了解/v [江淮/n 地区/n]/nz 民居/n 的/ude1 重要/a 文物/n 。/w （/w 王永亮/nr ）/w 
