20日/t ，/w [山西省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 杨司/nr 在/p 山西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 作/v 工作报告/v 称/vn ，/w [山西省/ns 人民检察院/nis]/nt 介入/v 矿难/nz 、/w 溃/vg 坝/n 等/udeng 重大/a 安全/an 责任/n [事故/n 调查/vn]/nz ，/w 查办/v 事故/n 背后/f 的/ude1 渎职/vn 犯罪/vn [89/m 人/n]/mq 。/w 
[安全/an 生产/vn]/nz 一度/d 困扰/v 着/uzhe 中国/ns 矿产/n 大/a 省/n 山西/ns ，/w 人民/n 生命/n [财产/n 损失/n]/nz 惨重/a 。/w 2008年/t 襄汾/nz 溃/vg 坝/n 事故/n 造成/v 270多人/m 遇难/vi ，/w 事故/n 造成/v 经济/n 损失/n 多达/v 1亿余元/m 人民币/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 山西省/ns [检察/b 机关/n]/nz 严查/v 事故/n 背后/f 的/ude1 腐败/an 行为/n ，/w [第一/m 时间/n]/nz 介入/v [重大/a 安全/an 事故/n]/nz 调查/vn 成为/v 常态/n ，/w 最大限度/nz 地/ude2 促进/v 山西/ns [安全/an 生产/vn]/nz 、/w 安全/an 发展/vn 。/w 
从/p 2009年/t 至/p 2014年/t ，/w [安全/an 生产/vn]/nz 成为/v 山西/ns 官员/nnt “/w 政绩/n 考核/vn ”/w 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz ，/w 实行/v “/w [一/d 票/n 否决/v]/nz ”/w 制/v 。/w 
