李敏镐/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
昨日/t ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 2014年/t [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 举行/v 了/ule 第一次/mq 彩排/v ，/w 大部分/n 演员/nnt 到场/vi 参加/v 。/w 目前/t 为止/u ，/w 春晚/n 一/m 共有/v [38/m 个/q]/mq 节目/n ，/w 加重/v 了/ule 民俗/n 、/w 京剧/n 、/w 魔术/n 曲艺/n 等/udeng 节目/n 的/ude1 比重/n 。/w 此前/t 曝/vg 出/vf 的/ude1 两位/mq “/w 外援/n ”/w 苏菲·玛索/nrf 与/cc 李敏镐/nr 的/ude1 节目/n 也/d 已确定/nz ，/w 苏菲·玛索/nrf 将/d 与/cc 刘欢/nr 合唱/vn 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 李敏镐/nr 将/d 演唱/v 庾澄庆/nr 的/ude1 歌曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 不过/c 记者/nnt 也/d 了解到/v ，/w 第一次/mq 春晚/n 彩排/v 严重/a 超时/v ，/w 节目/n 流程/n 在/p 接下来/vl 还/d 可能会/nz 有/vyou 较大/d 变化/vn 。/w 
舞台/n 变成/v 一/m 字形/n 科技感/nz 足/a 
围绕/v 着/uzhe “/w [东西南北/n 中/f]/n 、/w 全民/n 大联欢/nz ”/w 的/ude1 创作/vn 基调/n ，/w 今年/t 的/ude1 春晚/n 更加/d 强调/v 晚会/n 的/ude1 联欢/vn 属性/n ，/w 快板/n 、/w 曲艺/n 、/w 戏曲/n 等/udeng 传统/n 综艺/b 元素/n 被/pbei 放大/v 和/cc 强调/v ，/w 力求/v 实现/vn 普/ag 天/qt 同/p 欢庆/v 的/ude1 创作/vn 目标/n 。/w 
与/cc 前/f [两/q 届/q]/mq 春晚/n 舞台/n 将/d 半圆形/n 结构/n 演变/vi 为/p 延伸/v 到/v 观众席/n 的/ude1 T/x 字形/n 不同/a ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 变成/v 了/ule 一/m 字形/n ，/w 先前/t 拆掉/v 的/ude1 椅子/n 现在/t 也/d 装/v 了/ule 回来/v ，/w 恢复/v 了/ule 观众/n 和/cc 演员/nnt 之间/f 最/d 传统/n 的/ude1 关系/n 。/w 此外/c ，/w 舞台/n 科技/n 化/v 的/ude1 程度/n 是/vshi 超过/v 往/p 年/qt 的/ude1 ：/w 舞台/n 以/p 红色/n 为/p 基本/a 色调/n ，/w 整体/n 形状/n 像/v 一个/mq 巨大/a 的/ude1 中国结/nz ；/w [五/m 块/q]/mq 巨大/a 的/ude1 LED/x 大屏幕/nz 在/p 舞台/n 上空/s 上下/f 组合/vn ，/w 配合/v 能/v 升降/vn 的/ude1 舞台/n 机关/n ，/w 营造/v 出/vf 各种/rz 节目/n 所/usuo 需要/v 的/ude1 效果/n ；/w 顶棚/n 上/f 除了/p 挂满/v [大/a 红灯笼/n]/nz ，/w 还有/v [几/d 匹/q]/mq 巨大/a 的/ude1 马/n 形/ng 宫灯/n ，/w [闪闪/z 发光/vi]/nz ，/w 营造/v 出/vf 万马奔腾/nz 的/ude1 效果/n ，/w 十分/d 气派/a 。/w 
李敏镐/nr 和/cc 苏菲·玛索/nrf 加盟/v 
因/p 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 而/cc 大/a 热/a 的/ude1 “/w 长腿/nz 欧巴/nrf ”/w 李敏镐/nr 加盟/v 春晚/n 的/ude1 消息/n 令/v 粉丝/nf 激动不已/vl 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 李敏镐/nr 将要/d 演唱/v 庾澄庆/nr 的/ude1 [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 他/rr 会/v 用/p 韩文/n 和/cc 中文/nz 双语/n 演唱/v 。/w 歌曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 与/cc 李敏镐/nr 可谓/v 渊源/n 颇/d 深/a ，/w 曾/d 出演/v 韩版/nz 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 的/ude1 李敏镐/nr 在/p 2009年/t 台湾/ns FM/x （/w fansmeeting/x 简称/v ，/w 粉丝/nf 见面/vi ）/w 演唱/v 会上/n 用/p 韩语/n 演绎/v 过/uguo 这/rzv 首/q 歌/n 。/w 多次/mq 参加/v [湖南/ns 卫视/n]/nz [综艺/b 节目/n]/nz 的/ude1 李敏镐/nr 中文/nz 进步/vn 得/ude3 非常/d 快/a ，/w 想必/d 在/p 马/n 年/qt 春晚/n 上/f 定/v 会/v 大/a 秀/ag 中国话/n 。/w 
冯小刚/nr [四/m 重/a]/mq 警卫/nnt 紧/d 防/v 剧透/nz 
从/p 昨日/t 上午/t 开始/v ，/w 除了/p 港台/n 明星/nnd 和/cc 海外/s 明星/nnd ，/w 参加/v 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 冯巩/nr 、/w 蔡明/nr 、/w 牛莉/nr 、/w 曹云金/nr 、/w 刘云天/nr 、/w 华少/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 岳云鹏/nr 、/w [开心/a 麻花/nf]/nz 团队/n 、/w 周炜/nr 、/w 孙涛/nr 等/udeng ，/w 参加/v 歌舞/n 类/q 节目/n 的/ude1 郝云/nr 、/w 大/a 张伟/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 、/w 杨丽萍/nr 的/ude1 小/a 侄女/n 小彩旗/nz 等/udeng 大多数/m 演员/nnt 都/d 纷纷/d 到场/vi 。/w 
虽然/c 那英/nr 、/w 黄绮珊/nr 等/udeng 人/n 并/cc 没有/v 出现/vn 在/p 昨日/t 现场/s ，/w 但是/c 这/rzv 并不/d 代表/nnt 他们/rr 的/ude1 节目/n 被/pbei 拿下/v 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 央视/j 春晚/n 播出/v 时间/n 安排/v 精确/a 到/v 秒/qt ，/w 但是/c 马/n 年/qt 春晚/n 第一次/mq 大/a 联/vg 排/v 出现/vn 了/ule 往/p 年/qt [首次/m 联/vg]/mq 排/v 都会/n 出现/v 的/ude1 超时/vn 情况/n ，/w 这/rzv 意味着/v 舞美/n 、/w 灯光/n 、/w 主持/v 等/udeng 各/rz 方面/n 还/d 待/vi 磨合/vn ，/w 以便/d 更好/d 掌握/v 时间/n ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v 导演/nnt 冯小刚/nr 还/d 将/d 对/p 节目/n 进行/vn 反复/d 取舍/vi ，/w 时间/n 较/d 难以/d 掌控/v 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 或/c 成为/v 被/pbei “/w 动/v 刀/n ”/w 的/ude1 对象/n ，/w 最终/d 版本/n 的/ude1 节目单/n 因此/c 也/d 会/v 有/vyou 变化/vn 。/w 
这次/r 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 为了/p 防止/v 剧透/nz ，/w 更是/d 把/pba [保密/vn 措施/n]/nz 做到/v 了/ule 极致/n 。/w 进入/v 央视/j 大门/n 后/f ，/w 至少/d 有/vyou [四/m 重/a]/mq 警卫/nnt ，/w 核实/v 票面/n 和/cc 身份/n 信息/n 。/w 昨日/t 联/vg 排/v 虽然/c 依然/d 是/vshi 学生/nnt 当/p 观众/n ，/w 但是/c 数量/n 被/pbei 限制/vn 到/v 每场/r 只有/c [200/m 人/n]/mq ，/w 而且/c 每个/r 入场/vi 观众/n 需要/v 登记/vn [身份证/n 号码/n]/nz 和/cc [手机/n 号码/n]/nz 。/w 此外/c ，/w 不但/c 观众/n 进入/v 彩排/vn 现场/s 要/v 收缴/vn 手机/n ，/w 连/ulian [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 不能/v 带/v 手机/n 进场/vi ，/w 为/p 的/ude1 就是/v 防止/v 舞美/n 、/w 演员/nnt 造型/n 、/w [节目/n 内容/n]/nz 等/udeng 被/pbei 曝光/vi 。/w 
