“/w 合法/a ”/w 运转/vi 捋顺/nz 机制/n 切忌/v 功利/n [严格/ad 执行/v]/nz —/w —/w 对/p [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 的/ude1 期待/vn 
[第/m 十届/mq]/mq [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 将/d 于/p １月２１日/t 至/p ２２日/t 在/p 香河/ns 召开/v ，/w 这/rzv 是/vshi ２００３年/t 以来/f [中国/ns 足协/nis]/nt 召开/v 的/ude1 一次/mq 重要/a 的/ude1 换届/vn 大会/n 。/w 按照/p ２００３年/t 通过/p 的/ude1 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w ，/w 该/rz 会议/n 本/rz 应/v 每四年/nz 举行/v 一次/mq ，/w 但/c 基于/p 备战/vi ２００８年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 和/cc 足坛/n 腐败/an 案/ng 等/udeng 原因/n ，/w 会议/n 被/pbei 多次/mq 推迟/v 。/w [中国/ns 足协/nis]/nt 多年来/d 没有/v 换届/vn ，/w 也/d 因此/c 受到/v 了/ule [国际/n 足联/nis]/nt 多次/mq 催促/v ，/w 并/cc 受到/v 媒体/n 和/cc 球迷/n 的/ude1 诟病/n 。/w 
正是/v 基于/p 上述/b 背景/n ，/w 即将/d 召开/v 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt [会员/nnt 大会/n]/nz 备受/v 关注/vn 。/w 按照/p 日程/n 安排/v ，/w 会议/n 将/d 审议/v 并/cc 表决/v 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w （/w 修改/v 案/ng ）/w 和/cc 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w ，/w 讨论/v 《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w （/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz ）/w ，/w 产生/v [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 新/a 一届/mq 领导/n 机构/n 成员/nnt 。/w 总体/n 而言/uls ，/w 此次/rz 会议/n 就是/v 回顾/vn 以往/t 、/w 剖析/v 问题/n ；/w 通过/p 换届/vi 让/v [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 工作/vn 有序/a 合法/a ；/w 根据/p [实际/n 情况/n]/nz 对/p 章程/n 进行/vn 修改/v 、/w 与/cc 国际/n 更加/d 接轨/vi ；/w 制订/v 发展/vn 规划/n ，/w 明确/a [中国/ns 足球/n]/nz 未来/t 发展/v 方向/n 。/w 
换届/vi 、/w 《/w 纲要/n 》/w “/w 抓/v 眼球/n ”/w 
前/f [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 袁伟民/nr 已/d 退休/v 多年/mq ，/w 但/c 由于/p 没有/v 换届/vn ，/w 依然/d 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 主席/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w 此次/rz 换届/vi 将/d 产生/v 一名/mq 新/a 主席/nnt ，/w 分管/v 足球/n 的/ude1 [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 蔡振华/nr 有望/v 当选/vn 。/w 按照/p [国际/n 足联/nis]/nt 的/ude1 要求/n ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt “/w 主席团/nis ”/w 将/d 缩减/v ，/w 这/rzv 尤其/d 将/d 体现/v 在/p 副主席/nnt 层面/n ：/w 现任/v 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑/nr 有望/v 成为/v 常务/b 副主席/nnt ，/w 魏吉祥/nr 有望/v 当选/vn 副主席/nnt ，/w 于洪臣/nr 、/w 林晓华/nr 、/w 张吉龙/nr 等/udeng 人/n 有望/v 连任/vn ；/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 来自/v 教育部/nt 和/cc 公安部/nto 的/ude1 官员/nnt 或/c 将/d 加入/v 副主席/nnt 行列/n ，/w 这/rzv 将/d 有助于/v 理顺/v 足球/n 层面/n 的/ude1 [体/ng 教/v 结合/v]/nz 问题/n ，/w 以及/cc 假/a 赌/v 黑/a 的/ude1 综合治理/vl 与/cc 预防/v 及/cc 赛事/n 组织/n 的/ude1 安全/an 保障/vn 。/w 换届/vi 也/d 将/d 意味着/v 部分/n 因/p 退休/v 或/c 调离/v 的/ude1 副主席/nnt 、/w 执委/nnt 将/d 离任/vi 。/w 
《/w [中国/ns 足球/n]/nz 中长期/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz 》/w 是/vshi 对/p 未来/t [中国/ns 足球/n]/nz 发展/vn 的/ude1 定位/vn 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 曾/d 有/vyou 两个/mq [十年/mq 规划/n]/nz ，/w 但/c 因为/c [中国/ns 足球/n]/nz 在/p 发展/v 过程/n 中/f 走/v 了/ule 较多/d 弯路/n ，/w 忽视/v [基础/n 建设/vn]/nz 、/w 急功近利/vl ，/w 导致/v [两/q 份/q]/mq 规划/n 最终/d 大多/d 没有/v 实现/vn 。/w 因此/c ，/w 新的/a [十年/mq 规划/n]/nz 的/ude1 内容/n 固然/c 重要/a ，/w 但/c 如何/ryv 保证/v 实施/vn 是/vshi 重中之重/n 。/w 足协/nis [内部/f 人士/n]/nz 表示/v ，/w 此次/rz 规划/n 的/ude1 制定/vn 在/p 可行性/n 、/w 操作性/n 、/w 目标/n 如何/ryv 实现/v 上/f 予以/vx 足够/v 重视/vn 。/w 
有/vyou 专家/nnt 表示/v ，/w 希望/v [中国/ns 足协/nis]/nt 在/p 协会/nis 管理/vn 体制改革/v ，/w 尤其/d 在/p 管理/vn 科学化/vn 、/w 制度化/vi 和/cc 实体化/nz 建设/v 方面/n 有/vyou 突破性/n 进展/vn ，/w 并/cc 在/p 规划/n 中/f 有/vyou 明确/a 体现/v 。/w 
《/w 报告/n 》/w 谈/v 问题/n 《/w 章程/n 》/w 重/a 规范/v 
据/p [中国/ns 足协/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 介绍/v ，/w 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis]/nt 工作报告/v 》/w 将/d 对/p 过去/vf 十年/mq 工作/vn 进行/vn 回顾/v ，/w 包括/v [管理/vn 体制/n]/nz 和/cc [运行/vn 机制/n]/nz 、/w [职业/n 联赛/n]/nz 进程/n 、/w [专业/n 人才/n]/nz 培训/vn 、/w 后备/b [人才/n 培养/v]/nz 、/w 国家队/nis 建设/vn 、/w 校园/n 足球/n 发展/vn 、/w 行业/n 治理/vn 等/udeng 领域/n ，/w 同时/c 没有/v 回避/vn 如/v 总体/n 成绩/n 不/d 佳/a 、/w 足球/n 发展/v 基础/n 薄弱/a 、/w 急功近利/vl 思想/n 依然/d 存在/v 、/w [中国/ns 足球/n]/nz 全方位/n 落后/a 等/udeng 问题/n 。/w [中国/ns 足协/nis]/nt 将/d 通过/p 加强/v 科学/n 规划/n 、/w [创新/vi 体制/n 机制/n]/nz 、/w 夯实/v 社会/n 基础/n 、/w 健全/v [管理/vn 体系/n]/nz 、/w 加强/v 队伍/n 建设/vn 、/w 推动/v 政策/n 完善/v 等/udeng 方面/n 着手/v 解决/vn 上述/b 问题/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 新的/a 《/w [中国/ns 足球/n 协会/nis 章程/n]/nz 》/w 吸收/v 了/ule [国际/n 足联/nis]/nt 的/ude1 很多/m 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 将/d 突出/a 和/cc 国际/n 接轨/vi ，/w 完善/v 议事/vn [决策/vn 程序/n]/nz ，/w 规范/v 了/ule 会员/nnt 权利/n 和/cc 义务/n 等/udeng 。/w 
专家/nnt 、/w 球迷/n 谈/v 期待/vn 
足球/n 爱好者/n 柏祥/nr 说/v ，/w 这次/r 会议/n 寄托/v 了/ule 大家/rr 太多/ad 期待/v 。/w 虽然/c 一次/mq 会议/n 不能/v 破解/v [中国/ns 足球/n]/nz 难题/n ，/w 但/c [中国/ns 足协/nis]/nt 最/d 起码/d 要/v 让/v 公众/n 相信/v 足协/nis 有/vyou 解决问题/v 的/ude1 能力/n 并且/c [付诸/v 实际/n 行动/vn]/nz 。/w 否则/c 无非/d 是/vshi 旧曲/nz 儿/ng 重弹/nz ，/w 改/v 不/d 了/ule 大调/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 从/p 换届/vi 来看/u ，/w 最大/gm 的/ude1 特点/n 可能/v 是/vshi 精兵简政/vl ，/w 这/rzv 符合/v 精简/vn 高效/b 的/ude1 原则/n ；/w 第二/m ，/w 期待/v 足协/nis [去/vf 行政化/v]/nz ，/w 但/c 这/rzv 意味着/v 足协/nis 要/v 从/p [体育/n 总局/nis]/nz 剥离/vi 出来/vf ，/w 难度/n 相当大/nz 。/w [中国/ns 足球/n]/nz 历来/d 改革/vn 没有/v 成功/a ，/w 关键/n 在于/v 做/v 了/ule 实际上/d 的/ude1 [职业/n 体育/n]/nz 改革/v 先行者/n ，/w 却/d 没有/v 得到/v 先行者/n 应有/v 的/ude1 政策/n 鼓励/v 和/cc 支持/v 。/w [这个/rz 问题/n]/nz 不/d 解决/v ，/w 所谓/v [去/vf 行政化/v]/nz 等/udeng 改革/vn 就/d 会/v 成为/v 夹生饭/n 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 希望/v 新/a 规划/n 结合/v [中国/ns 足球/n]/nz 实际/n ，/w 具有/v 可操作性/n 。/w 他/rr 总结/v 说/v ，/w 不能/v 将/d 这次/r 会议/n 定位/vn 为/p 重启/v [中国/ns 足球/n]/nz 改革/v 历程/n 的/ude1 会议/n ，/w 因为/c 一次/mq 会议/n 很难/d 被/pbei 赋予/v 如此/rzv 重大/a 的/ude1 意义/n 。/w 
球迷/n “/w 卡卡/nrf ”/w 说/v ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 中长期/n 规划/n 必须/d 脚踏实地/vl ，/w 青/a 训/v 的/ude1 重要性/n 不言而喻/vl ，/w 但/c 目前/t 青/a 训/v 做/v 得/ude3 很差/d ，/w 希望/v 真的/d 落实/v “/w 足球/n 从/p 娃娃/n 抓起/v ”/w ；/w 其次/c ，/w 应该/v 把/pba [职业/n 联赛/n]/nz 彻底/ad 交给/v 市场/n 去/vf 运作/vn 。/w 
[大连/ns 足球/n]/nz 名宿/n 朱元宝/nr 在/p 其/rz 个人/n 微博/n 上/f 表示/v ，/w 应该/v 借此/v 东风/n 真正/d [去/vf 行政化/v]/nz ，/w 哪怕/c 稍微/d 有点/d 进步/vn 也/d 行/ng ，/w 千万/m 别再走/nz 形式主义/n 。/w 
