北京/ns 人口/n 快速/d 增长/v ，/w [资源/n 环境/n]/nz 承载/v 量/n 已经/d 到/v 了/ule 极限/n ，/w 年/qt 内/f 北京/ns 将/d 修订/v [城市/n 总体/n 规划/n]/nz ，/w 将/d 人口/n 调控/vn 作为/p 重要/a 修改/v 内容/n 之一/rz 。/w 
进行/vn 中/f 的/ude1 北京市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [北京市/ns 规划/n 委/ng]/nt 副主任/nnt 王飞/nr 20日/t 在/p 以/p “/w 城市/n 运行/vn 管理/vn 和/cc 城乡/n [环境/n 建设/vn]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 透露/v 了/ule 以上/f 信息/n 。/w 
《/w 北京/ns [城市/n 总体/n 规划/n]/nz (/w 2004年/t －/w 2020年/t )/w 》/w 实施/v 近/a 10年/t ，/w 当时/t 制定/v 的/ude1 [人口/n 规模/n]/nz 为/p [1800/m 万/d 人/n]/mq ，/w 但/c 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 早/a 被/pbei 突破/v 。/w 截止/vi 目前/t ，/w 北京市/ns [常住/v 人口/n]/nz 已/d 达/v [2069/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq 。/w 人口/n 的/ude1 过/uguo 快/a 增长/v ，/w 环境污染/gg 、/w 交通/n 拥堵/v 、/w 房价/n 高涨/a 等/udeng “/w 城市/n 病/n ”/w 日益/d 突出/a 。/w 
王飞/nr 称/v ，/w 在/p 今后/t [一段/mq 时间/n]/nz 内/f ，/w 北京/ns [人口/n 增长/v]/nz 依然/d 处于/v [上升/vi 通道/n]/nz 。/w 针对/p 当前/t 北京/ns 出现/v 的/ude1 新/a 状况/n 和/cc 新/a 变化/vn ，/w [总体/n 规划/n]/nz 有/vyou 不合时宜/dl 的/ude1 地方/n ，/w 修改/v 和/cc 调整/vn 很/d 有/vyou 必要/a 。/w 
王飞/nr 介绍/v 说/v ，/w 以往/t 北京/ns 做/v 的/ude1 [城市/n 规划/n]/nz 都/d 是/vshi 增量/n 式/k 、/w 保障/vn 式/k ，/w 但/c 由于/p 近年/t [建设/vn 规模/n]/nz 太大/d ，/w 人口/n 过/uguo 快/a 增长/v ，/w 人口/n [资源/n 环境/n]/nz 已经/d 到/v 了/ule 成长/vi 极限/n ，/w 在/p 这次/r 规划/n 调整/vn 中/f ，/w 一个/mq 重要/a 的/ude1 变化/vn 就是/v 做/v 减法/n ，/w 将/d 人口/n 增速/n 控制/vn 下来/vf 。/w 
“/w [城市/n 总体/n 规划/n]/nz 首先/d 确定/v 的/ude1 是/vshi 人口/n 调控/v 目标/n ，/w 到/v 2020年/t 北京/ns 人口/n 调控/v 目标/n 是/vshi 多少/ry ？/w 正在/d 组织/n 各个/rz 方面/n 专家/nnt 进行/vn 研究/vn 。/w ”/w 王飞/nr 说/v ，/w 北京/ns 还要/d 确定/v 用地/n 规模/n ，/w 进一步/d 调整/v 用地/n 结构/n 。/w 
[严格/ad 控制/vn]/nz 城乡/n 总/b [建设/vn 用地/n]/nz 规模/n ，/w 降低/v [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 规模/n ，/w 也/d 是/vshi 规划/n 的/ude1 [重要/a 内容/n]/nz 之一/rz 。/w 他/rr 说/v ，/w 现在/t 北京/ns 的/ude1 城镇/n 用地/n [1435/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 而/cc [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 已经/d 超过/v 城镇/n 用地/n ，/w 达到/v 了/ule [1500/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [城乡/n 结合部/n]/nz 尤其/d 突出/a 。/w 
此次/rz 修改/v [总体/n 规划/n]/nz 还/d 将/d 着眼于/v 推进/vn 京津/ns 同/p 城/n 化/v 、/w [区域/n 一体化/vn]/nz 。/w 北京/ns 将/d 加快/v 与/cc 天津市/ns 的/ude1 市政/n 等/udeng 重大/a 基础设施/gi 实现/v 对接/vn ，/w 建立/v [区域/n 一体化/vn]/nz 的/ude1 交通/n 网络/n ；/w 通过/p 实现/v 区域/n 的/ude1 协调发展/v ，/w 疏解/v 北京/ns 的/ude1 功能/n ，/w 实现/v 人口/n 、/w 产业/n 、/w 生态/n 和/cc [区域/n 发展/vn]/nz 更/d 合理/a 的/ude1 布局/n 。/w 
