《/w [印度/nsf 时报/n]/nz 》/w 网站/n 上/f ，/w 署名/vi “/w bodysurfer1111/x ”/w 的/ude1 网民/gi 看上去/v 认为/v 中国/ns 有/vyou [充分/ad 理由/n]/nz 建造/v 新/a 航母/n ，/w 因为/c “/w 美国/nsf 和/cc 越南/nsf 正/d 变成/v 好朋友/nz ，/w 进行/vn [联合/vd 军事/n 演习/vn]/nz ，/w 菲律宾/nsf 想/v 让/v 美国/nsf 在/p [苏比克/nrf 湾/ng]/nz 部署/v 军力/n ，/w 美国/nsf 与/cc 日本/ns 及/cc 韩国/nsf 的/ude1 关系/n 在/p 强化/v ，/w 更多/ad 的/ude1 美军/n 正在/d 日韩/n 部署/vn ，/w 日本/ns 还/d 计划/n 修改/v 宪法/n 允许/v 发展/vn 进攻性/n [军事/n 力量/n]/nz (/w 在/p 美国/nsf 的/ude1 允许/vn 下/f )/w ，/w 美国/nsf 继续/v 武装/n 台湾/ns ”/w 。/w 这/rzv 名/q 网民/gi 反问/v 道/qv ，/w “/w 一年前/qt 奥巴马/nrf 已/d 宣布/v 向/p 亚太/b 重新/d 部署/v 战略/n [军事/n 力量/n]/nz ，/w 你们/rr 没/d 发现/v 绳索/n 已/d 悄悄/d 缠绕/v 在/p 中国/ns 脖子/n 上/f 了/ule 吗/y ？/w ”/w 韩国/nsf 《/w 每日/r 经济/n 》/w 19日/t 评论/n 称/v ，/w 中国/ns 以/p 建造/v 新/a 航母/n 回应/v 美国/nsf 重返/v 亚太/b 以及/cc 增加/v 在/p 西/f 太平洋/ns [军事/n 部署/vn]/nz 的/ude1 计划/n 。/w 
[中国/ns 人民/n 大学/nis 国际/n 关系/n]/nt 学者/nnt 时殷弘/nr 19日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 说/v ，/w 中国/ns 建造/v 航母/n 不一定/nz 是/vshi 因/p 应/v 美国/nsf ，/w 但/c “/w 在/p 东海/ns 和/cc 南海/ns 如果/c 要/v 威慑/vn 二等/b 国家/n ，/w 航母/n 绝对/d 必要/a ”/w 。/w 
霍尔特曼/nrf 认为/v ，/w 当前/t [中国/ns 军力/n]/nz 相对于/nz 日/b 美/b 同盟/nis 仍/d 明显/a 处于/v 弱势/n 。/w 中国/ns 如果/c 发展/v 航母/n 等/udeng 军力/n ，/w 提高/v [战略/n 威慑/vn]/nz ，/w 从/p 现实主义/n 的/ude1 [国际/n 关系/n 理论/n]/nz 来看/u ，/w 或许/d 更/d 有助于/v “/w 均势/n ”/w ，/w 按捺/v 一些/mq 国家/n 的/ude1 军事/n 冲动/an ，/w 对/p 和平/n 更/d 有利/a 。/w 马来西亚/nsf 《/w [新/a 海峡/n 时报/n]/nz 》/w 上周/t 曾/d 刊文/nz 说/v ，/w “/w 白宫/ns 不/d 只是/d 强化/v 在/p 澳大利亚/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 菲律宾/nsf 和/cc 新加坡/nsf 的/ude1 [军事/n 部署/vn]/nz ，/w 还/d 寻求/v 同/p 一些/mq 地区/n 伙伴/n 提升/v 防务/n 关系/n ，/w 包括/v 印度/nsf 、/w 新西兰/nsf 、/w 印度尼西亚/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 越南/nsf 、/w 柬埔寨/nsf 甚至/d 缅甸/ns 。/w ”/w 文章/n 称/v ，/w 美国/nsf 对/p [亚洲/ns 地区/n]/nz 盟友/n 的/ude1 安全/an 承诺/vn 已经/d 鼓励/v 那些/rz 盟友/n 在/p 与/cc 中国/ns 讨价还价/vl 的/ude1 立场/n 上/f 更加/d 强硬/a 。/w 
