[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 洪磊/nr 在/p 20日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 宣布/v ：/w 应/v 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 邀请/v ，/w 中国/ns 外交部长/nnt 王毅/nr 将/d 于/p 1月22日/t 赴/v 瑞士/nsf 出席/v 叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 。/w 
洪磊/nr 表示/v ，/w 中方/n 认为/v ，/w 叙利亚/nsf 问题/n 第二次/mq [日内瓦/ns 会议/n]/nz 是/vshi 推动/v 政治/n 解决/v 叙利亚/nsf 问题/n 的/ude1 重要/a 契机/n ，/w 希望/v 各方/r 抓住/v 契机/n ，/w 积极/ad 参与/v 会议/n ，/w 坚持/v 通过/p 对话/vn 谈判/vn 表达/v 诉求/v ，/w 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz ，/w 承诺/vn 并/cc 推动/v 全面/ad 、/w 均衡/a 、/w 有效/a 落实/v [日内瓦/ns 会议/n]/nz 公报/n ，/w 实质性/n 启动/v 政治/n 解决/v 进程/n ，/w 还/d 叙利亚/nsf 和/cc 地区/n 国家/n 人民/n 一个/mq 和平/n 安宁/an 的/ude1 家园/n 。/w 中方/n 将/d 一如既往/vl 地/ude2 为/p 推动/v 会议/n 取得/v 积极/ad 成果/n 发挥/v 建设性/n 作用/n 。/w 
洪磊/nr 同时/c 宣布/v ，/w 应/v [世界/n 经济/n 论坛/n]/nz 主席/nnt 施瓦布/nrf 邀请/v ，/w 王毅/nr 还/d 将/d 出席/v 届时/d 在/p 瑞士/nsf 举行/v 的/ude1 [世界/n 经济/n 论坛/n]/nz [2014/m 年年/d]/mq 会/v 。/w 
洪磊/nr 介绍/v ，/w 王毅/nr 外长/nnt 此次/rz 出席/v 达沃斯/nsf [世界/n 经济/n 论坛/n]/nz ，/w 将/d 结合/v 论坛/n 的/ude1 主题/n 议题/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 对/p 中国/ns 的/ude1 关注/vn ，/w 介绍/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 全面/ad 深化/v 改革开放/v 的/ude1 政策/n 举措/n ，/w 就/d 当前/t 世界/n [经济/n 形势/n]/nz 、/w 面对/v 的/ude1 主要/b 挑战/vn 及/cc 中国/ns 的/ude1 发展/vn 理念/n 、/w [外交/n 政策/n]/nz 等/udeng 问题/n 阐明/v 看法/n 主张/v 。/w 
