本报/rz 和/cc [南/b 农/ng 食品/n]/nz 给/p 林敏/nr （/w 右/f 一/m ）/w 送去/vf 爱心/n 年/qt 货/n 。/w 
[50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林敏/nr 因为/c 太/d 瘦/a 找/v 工作/vn 处处/d 碰壁/vi ，/w 妻子/n 靠/v 打零工/vi 承担/v 起/vf 了/ule 家庭/n 的/ude1 重担/n 。/w 年迈/z 的/ude1 父母/n 患有/v 脑梗/nz ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 还/d 在/p 上学/vi 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 林敏/nr 将/d 自己/rr 在/p 新街口/ns 的/ude1 房子/n 租/v 了/ule 出去/vf ，/w 一家人/n 租住/nz 到/v 南湖/ns 一带/n 的/ude1 平房/n 里/f ，/w 既/c 方便/a 父母/n ，/w 也/d 在/p 租/v 与/cc 出租/v 之间/f 寻求/v 房租/n 差价/n 。/w 近日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 和/cc [南/b 农/ng 食品/n]/nz 组成/v 的/ude1 “/w 爱心/n 年/qt 货/n 暖/a 寒门/ns ”/w 爱心/n 小分队/n ，/w 带着/vn 肉/n 、/w 蛋/nf 、/w 鱼/n 等/udeng 年/qt 货/n 去/vf 慰问/v 林敏/nr 。/w 
至今/d 没有/v 一份/mq 稳定/an 工作/vn 
“/w 长得/v 太/d 瘦/a 了/ule ，/w 弱不禁风/al 的/ude1 样子/n ，/w 看起来/v 不/d 像/v 好人/n ，/w 至今/d 没有/v 一份/mq 安稳/a 的/ude1 工作/vn ，/w 但是/c 他人/rr 确实/ad 挺/d 不错/a 的/ude1 。/w ”/w 社工/nz 小金/nz 向/p 记者/nnt 这样/rzv 描述/v 林敏/nr 。/w 记者/nnt 见到/v 本人/rr 后/f ，/w 也/d 着实/d 一/m 惊/v ，/w 身高/n [165/m cm/x]/mq ，/w 体重/n 不到/v [40/m 公斤/q]/mq ，/w 脸上/s 一点/mq 肉/n 也/d 没有/v 。/w “/w 找/v 保安/b 也/d 得/ude3 找/v 个/q 块头/n 大/a 点/qt 的/ude1 ，/w 像/v 他/rr 这样/rzv 的/ude1 遇到/v 坏人/n 人家/n 一拳/n 就/d 把/pba 他/rr 打倒/v 了/ule ”/w ，/w 社工/nz 小金/nz 如是说/dl 。/w 
林敏/nr 的/ude1 父母亲/n 都/d 患有/v 脑梗/nz ，/w 为了/p 照顾/v 年迈/z 患病/vi 的/ude1 二老/n ，/w 身为/v 人/n 子/ng 的/ude1 林敏/nr 更是/d 没有/v 办法/n 全职/nz 出去/vf 工作/vn 。/w 原本/d 还有/v 父亲/n 微薄/a 的/ude1 退休金/n ，/w 可以/v 让/v [二/m 位/q]/mq 老人/n [安度/v 晚年/t]/nz 。/w 但是/c 因为/c 父亲/n 上个月/t 突然/ad 病逝/vi ，/w 对/p 林敏/nr 来说/uls ，/w 经济/n 压力/n 更大/d 了/ule 。/w 
妻子/n 打工/vi ，/w 撑起/v 这个/rz 家/q 
因为/c 丈夫/n 没有/v 稳定/an 的/ude1 收入/n ，/w 林敏/nr 的/ude1 妻子/n 就/d 承担/v 起/vf 了/ule 生活/vn 的/ude1 重任/n 。/w 不过/c 妻子/n 也/d 没有/v 多少/ry 文化/n ，/w 做/v 做/v 简单/a 的/ude1 钟点工/n 之类/rz 的/ude1 工作/vn ，/w 勉强/ad 养活/v 着/uzhe 这个/rz [五/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 。/w 
2012年/t 的/ude1 一场/mq 车祸/n ，/w 把/pba 这个/rz 家里/s 主要/b 的/ude1 收入/n 来源/n 也/d 切断/v 了/ule 。/w 林敏/nr 妻子/n 过/uguo 马路/n 时/ng 意外/a 被/pbei 出租车/n 撞倒/v ，/w 膝关节/n 受伤/vi 严重/a ，/w 之后/f 只能/v 卧床/vn 。/w 一年/mq 多/a 的/ude1 时间/n 过去/vf 了/ule ，/w 现在/t 林敏/nr 的/ude1 妻子/n 身体/n 状况/n 有所/v 好转/vn ，/w 但/c 体力/n 大/a 不如/v 从前/t 。/w 前/f 不久/d ，/w 林敏谋/nr 到/v 了/ule 一份/mq 临时/b 的/ude1 工作/vn ，/w 给/p 一个/mq 单位/n 夜间/n 看门/vi ，/w 一个/mq 月/n [800/m 元/q]/mq 的/ude1 收入/n ，/w 家庭/n 能/v 勉强/ad 过日子/vl 。/w 
林敏/nr 和/cc 妻子/n 有一个/mq [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n ，/w 现在/t 在读/b 中专/nis 。/w 谈到/v 女儿/n ，/w 林敏/nr 变得/vi 主动/ad 了/ule 一些/mq ，/w 他/rr 掏出/v 手机/n 给/p 记者/nnt 看/v 女儿/n 的/ude1 照片/n ，/w “/w 她/rr 没有/v 像/v 我/rr 这样/rzv 瘦/a 。/w ”/w 林敏/nr 风趣/a 地/ude2 说道/v 。/w 
把/pba 楼房/n 租出/nz ，/w 外/f 出租/v 平房/n 住/vi 
记者/nnt 一行人/mq 跟随/v 林敏/nr 来到/v 了/ule 他/rr 家/q 新街口/ns 的/ude1 那/rzv 栋/q 楼/n ，/w 他/rr 却/d 在/p 楼/n 前/f 停住/nz 了/ule 脚步/n 。/w “/w 有/vyou 家/q 但/c 却/d 回/v 不/d 了/ule 。/w ”/w 林敏/nr 的/ude1 无奈/d 浮现/vi 在/p 脸上/s 。/w 
林敏/nr 在/p 新街口/ns 有/vyou 套/q 不足/an [40/m 平/v]/mq 的/ude1 老房子/nz ，/w 但/c 因/p 房子/n 对于/p [五/m 口/n 之/uzhi 家/q]/nz 来说/uls 实在/d 太小/d ，/w 而且/c 林敏/nr 的/ude1 父母亲/n 也/d 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 住/vi 楼房/n 上下/f 楼/n 很/d 不方便/nz 。/w 为了/p 照顾/v 父母/n ，/w 前年/t ，/w 林敏/nr 将/d 这套/r 房子/n 租/v 了/ule 出去/vf ，/w [一家/n 老小/n]/nz 到/v 靠近/v 农村/n 的/ude1 地方/n 租/v 平房/n 住/vi 。/w 在/p 新街口/ns 的/ude1 房子/n 一个/mq 月/n 大概/d 可以/v 租/v 到/v 一千多块钱/m ，/w 而/cc 自己/rr 家/q 租房/v 大概/d 每个/r 月/n 要/v 花费/vn [五/m 六/m 百/m 块/q]/mq ，/w 这样一来/dl ，/w 房租/n 的/ude1 差价/n 对于/p 这/rzv 家人/n 来说/uls 又是/c 一笔/mq 不/d 小/a 的/ude1 收入/n 。/w 
据/p 林敏/nr 介绍/v ，/w 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz 房子/n 又/d 闲置/vn 了/ule 下来/vf ，/w 没有人/nz 来/vf 租/v ，/w 家庭/n 的/ude1 收入/n 也/d 随之/d 减少/v 了/ule 一部分/m 。/w 
