台湾/ns “/w 教育部/nt ”/w 近日/t 微调/v 高中/nis 有关/v 课/n 纲/n ，/w 去掉/v 具有/v “/w [一边/d 一国/mq]/nz ”/w 含意/n 的/ude1 用/p 词/n 。/w 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 20日/t 发表/v 社论/n 指出/v ，/w “/w 教育部/nt ”/w 的/ude1 微调/vn 矫正/v 了/ule 一些/mq 课程/n 缺失/n ，/w 是/vshi 正确/a 一步/mq 。/w 不/d 应该/v 无/v 根据地/n 指责/v 新课/nz 纲/n 是/vshi 所谓/v 的/ude1 “/w 去/vf 台湾/ns 化/v ”/w ，/w 用/p 意识形态/n 割裂/v 社会/n 。/w 
社论/n 同时/c 指出/v ，/w 现行/b 社会科/nis 课/n 纲/n 确/d 有/vyou 几个/mq 重要/a 问题/n ，/w 不能不/d 解决/v 。/w 如/v 有关/vn 课程/n 将/d 台湾/ns 历史/n 用/p 人/n 为/p 方式/n 切割/v ，/w 造成/v 前后/f 逻辑/n 断裂/vi 。/w 例如/v ，/w 从/p 清朝/ns 统治/vn 到/v 日本/ns 殖民统治/v 之间/f ，/w 没有/v 提到/v 甲午战争/nz 、/w 清廷/n 战败/vi 、/w 割让/v 台湾/ns ，/w 学生/nnt 如何/ryv 了解/v 台湾/ns 突然/ad 落入/v 日本/ns 统治/vn ？/w 
社论/n 说/v ，/w “/w 教育部/nt ”/w 进行/vn 课/n 纲/n 微调/vn ，/w 是/vshi 一件/mq 应该/v 做/v 而且/c 值得/v 鼓励/vn 的/ude1 事/n 。/w 从/p 已/d 公布/v 的/ude1 草案/n 看/v ，/w 此次/rz 课/n 纲/n 确属/nz 微调/vn ，/w 还/d 没有/v 矫正/v 所有/b 缺失/n ，/w 但/c 至少/d 已/d 踏出/vf 正确/a 一步/mq 。/w 例如/v 历史课/n 纲/n 中/f 加入/v 台湾/ns 和/cc 清末/t 变法/vi 运动/vn 及/cc 革命/vn 运动/vn 的/ude1 关系/n ，/w 包含/v 孙中山/nr 赴/v 台/q 寻求/v 台湾/ns 人/n 支持/v ，/w 和/cc 台湾/ns 人/n 参与/v 辛亥革命/nz ，/w 如此/rzv 可/v 从/p 台湾史/nz 角度/n 来/vf 还原/vi 历史/n 原貌/n 。/w 
社论/n 还/d 指出/v ，/w [政治/n 人物/n]/nz 不要/d 再/d 把/pba 课/n 纲/n 当作/v 武器/n 和/cc 工具/n ，/w 来/vf 发扬/v 自己/rr 的/ude1 意识形态/n ，/w 而是/c 应当/v 将/d 课/n 纲/n 回归/v 到/v 传播/vn 知识/n 、/w 载明/v 真相/n 、/w 教育/v 学子/n 的/ude1 原始/a 目的/n 。/w 这次/r 的/ude1 课/n 纲/n 微调/vn 将/d 中学/nis 课/n 纲/n 由/p 偏/d 途/ng 导向/n 正轨/n 的/ude1 开始/vn ，/w 值得/v 肯定/vn 。/w 
《/w 旺报/nz 》/w 20日/t 发表/v 的/ude1 社评/n 则/d 说/v ，/w 此次/rz 微调/vn 改正/v 认同/vn 误导/v ，/w “/w 教育部/nt ”/w 要/v [坚持/v 到底/d]/nz 。/w 
文章/n 指出/v ，/w “/w 台独/n ”/w 历史/n 及其/cc 论述/vn 历经/v 20年/t 的/ude1 炮制/vn ，/w 已经/d 从/p 早期/f 的/ude1 粗糙/a ，/w 到/v 近年/t 披着/v “/w 台湾/ns 主体/n ”/w 外衣/n 而/cc 更加/d 精致/a ，/w 将/d “/w 台独/n ”/w 史观/nz 内/f 化/v 于/p [高中/nis 历史/n]/nz 教材/n ，/w 经由/p 公权力/nz 的/ude1 [教育/vn 体系/n]/nz ，/w 会/v 潜移默化/vl 地/ude2 误导/v 或/c 迷惑/v 台湾/ns 下一代/n 的/ude1 “/w 国族/nz 认同/vn ”/w 。/w 
文章/n 最后/f 表示/v ，/w 我们/rr 对/p 历史/n 有/vyou 不同/a 见解/n ，/w 可以/v 讨论/vn ，/w 但/c 不可/v 夹杂/v 强烈/a [意识/n 型/k 态/ng]/nz 为/p 反对/v 而/cc 反对/v ，/w 马/n 当局/n 回归/v 历史/n 并/cc 没有/v 错/v 。/w 
