人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月20日/t 电/n （/w 蔡东成/nr 通讯员/nnt 罗佳/nr 、/w 周君/nr ）/w 1月20日/t ，/w 三亚市/ns 解放/v [二/m 路/n]/mq 发生/v 一起/s 劫持/v 人质/n 案件/n ，/w 警方/n 经/p 近/a [5/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 周旋/vn ，/w 制服/n 劫持/v 人质/n 的/ude1 持刀/nz 男子/n ，/w 成功/a 解救/v 被劫/nz 人质/n 。/w 
20日11时40分/t 许/v ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 警/ng 令/v 部/q 指挥中心/nis 接到/v 群众/n 报警/vn ，/w 称/v 市/n 解放/v [二/m 路/n]/mq 海滨/s 电影院/nis 有/vyou 纠纷/n 。/w 接警/v 后/f ，/w 指挥中心/nis 迅速/ad 指令/n 河西/ns 分局/nis [新风/n 派出所/nis]/nt 到/v [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 民警/nnt 到/v 现场/s 发现/v ，/w 林某平/nr （/w 男/b ，/w [30/m 岁/qt]/mq ，/w [海南/ns 万宁/ns]/ns 人/n ，/w 已婚/vi ，/w 有/vyou [三/m 名/q]/mq 子女/n ）/w 因/p 感情/n 纠纷/n ，/w 持/v 一把/mq 菜刀/n 将/d 其/rz 女友/n （/w 李/ng 某/rz ，/w [24/m 岁/qt]/mq ，/w [海南/ns 万宁/ns]/ns 人/n ）/w 挟持/v 到/v 海滨/s 电影院/nis 楼顶/n 。/w 
接报/v 后/f ，/w 三亚市/ns 副市长/nnt 、/w 公安局长/nnt 李向明/nr 立即/d 赶赴/v 现场/s ，/w 指挥/v 河西/ns 分局/nis 、/w [刑警/nnt 支队/nis]/nt 、/w 特警/nnd （/w 防暴/b ）/w 支队/nis 、/w [武警/nnd 支队/nis]/nt 等/udeng 警力/n 进行/vn [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 为/p 确保/v 人质/n 安全/an ，/w 严惩/v 犯罪/vn 人员/n ，/w [三亚市/ns 检察院/nis]/nto 也/d 派/v 人/n 赶到/v 现场/s 提前/vd 介入/v 。/w 
警方/n [现场/s 处置/vn]/nz 人员/n 在/p 当事/n 双方/n 家人/n 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 林/ng 某/rz 平/v 进行/vn [法制/n 教育/vn]/nz 劝导/v ，/w 并/cc 于/p 16时36分/t 将/d 其/rz 控制/vn ，/w 人质/n 安然无恙/vl 。/w 目前/t 警方/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
