今天/t (/w 20日/t )/w 晚上/t 18时28分/t ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 官方/n 微博/n 发布/v 名为/v 《/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 对/p 周筱赟/nr 不/d 实/ad 言论/n 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz 》/w 的/ude1 文章/n ，/w 就/d 日前/t 对/p 该/rz 机构/n 质疑/vn 声/qv 强烈/a 的/ude1 周筱赟/nr 的/ude1 言论/n 进行/vn 了/ule “/w 揭露/v 和/cc 澄清/vi ”/w 。/w 该/rz 报告/n 指出/v ，/w 周筱赟/nr 发布/v 的/ude1 言论/n 对/p 其/rz [品牌/n 形象/n]/nz 和/cc 日常/b 的/ude1 工作/vn 造成/v 很大/d 影响/vn 。/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 根据/p 所有/b 言论/n 进行/vn 了/ule 核查/vn ，/w 表示/v 周筱赟/nr 所/usuo 言/vg 属/v “/w 有/vyou 大量/m 伪造/v 、/w 篡改/v 信息/n 、/w 捏造/v 事实/n 、/w 罔顾/nz 常识/n 、/w 曲解/v [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 行为/n 和/cc 言论/n ”/w 。/w 一小时/mq 后/f ，/w 王菲/nr 转发/v 了/ule 该/rz 微博/n ，/w 从/p 侧面/f 声援/v 力挺/nz 前夫/n 李亚鹏/nr 。/w 
[调查/vn 报告/n]/nz 原文/n (/w 文字/n )/w ：/w 
2014年1月6日/t ，/w 周筱赟/nr 在/p 其/rz [新浪/ntc 微博/n]/nz 发布/v 了/ule 对/p [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 若干/m 质疑/vn ，/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 发起人/n 李亚鹏/nr 先生/n 、/w [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 、/w 以及/cc [主管/vn 单位/n]/nz [中国/ns 红十字/n 基金会/nis]/nt 在/p 当天/t 分别/d 公开/ad 做出/v 了/ule 表态/vi 、/w 澄清/vi 和/cc 声明/n 。/w 我们/rr 认为/v ，/w 这些/rz 回应/vn 是/vshi 负责任/nz 的/ude1 、/w 是/vshi 真诚/a 的/ude1 。/w 但是/c ，/w 连日来/dl ，/w 周筱赟/nr 罔顾/nz 事实/n ，/w 继续/v 不断/d 发布/v [恶意/n 攻击/vn]/nz [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 言论/n ，/w 引起/v 了/ule 媒体/n 及/cc 公众/n 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 对/p 我们/rr 的/ude1 [品牌/n 形象/n]/nz 和/cc 正常/a 工作/vn 造成/v 极大/a 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz 。/w 
经过/p 对/p 周筱赟/nr 攻击/v [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 的/ude1 言论/n 进行/vn 仔细/ad 核查/vn ，/w 我们/rr 发现/v 其中/rz 有/vyou 大量/m 伪造/v 、/w 篡改/v 信息/n 、/w 捏造/v 事实/n 、/w 罔顾/nz 常识/n 、/w 曲解/v [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 行为/n 和/cc 言论/n ，/w 并/cc 通过/p 制造/vn 各种/rz 耸人听闻/vl 的/ude1 噱头/n ，/w 肆意/d 炒作/v ，/w 大肆/d 传播/vn 。/w 基于/p 这些/rz 事实/n ，/w 我们/rr 不得不/d 质疑/vn 其/rz 本人/rr 制造/vn 和/cc 发布/v 这些/rz 言论/n 的/ude1 动机/n 和/cc 目的/n 。/w 为了/p 不/d 让/v 这些/rz 不/d 负责任/nz 的/ude1 [恶意/n 攻击/vn]/nz 继续/v 误导/vn 公众/n ，/w 我们/rr 不得不/d 就/d 周筱赟/nr 的/ude1 不/d 实/ad 言论/n 在/p 此/rzs 予/vg 一一/m 揭露/v 和/cc 澄清/vi 。/w 
同时/c ，/w 我们/rr 也/d 对/p 周筱赟/nr 提出/v [三/m 个/q]/mq 质疑/vn ：/w 
1/m ：/w 为什么/ryv 要/v 对/p [嫣然/z 天使/n 基金/n]/nz 及/cc 李亚鹏/nr 先生/n 做/v [有罪/nz 推定/v]/nz ？/w 
2/m ：/w 为什么/ryv 要/v 对/p 公众/n 屏蔽/v [公开/ad 信息/n]/nz ，/w 并/cc 篡改/v 信息/n 。/w 
3/m ：/w 误导/v 公众/n 的/ude1 目的/n 何/ry 在/p ？/w 
一/m 、/w 伪造/v 信息/n ，/w 误导/v 公众/n 。/w 
例如/v ：/w 伪造/v 篡改/vn 嫣然/z 天使/n 儿童医院/nis [官方/n 网站/n]/nz 上/f 发布/v 的/ude1 信息/n 。/w 
