近日/t ，/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz 领导小组/nis 第一次/mq 会议/n 召开/v 。/w 会议/n 听取/v 了/ule 关于/p 启动/v 实施/vn 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 工作/vn 进展/vn 情况/n 的/ude1 报告/n ，/w 审议/v 同意/vn 上海市/ns 、/w 浙江省/ns 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz [实施/v 方案/n]/nz 的/ude1 报备/nz 意见/n ，/w 并/cc 对/p 下/f 一步/mq 报备/nz 指导/vn 等/udeng 有关/vn 工作/vn 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n 。/w 
据/p [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 按照/p 《/w [中共中央/nt 国务院/nt]/nt 关于/p 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w “/w 关于/p 各省/r （/w 自治区/n 、/w 直辖市/n ）/w 人民政府/nis 制定/v 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n [实施/v 方案/n]/nz 报/n 国务院/nt [主管/vn 部门/n]/nz 备案/vi ，/w 国务院/nt [主管/vn 部门/n]/nz 要/v 加强/vn 对/p 地方/n 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz 工作/vn 指导/vn ”/w 的/ude1 要求/n ，/w [国家/n 卫/ng 计委/nis 委/ng]/nt 成立/vi 了/ule 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz 领导小组/nis ，/w 负责/v 指导/vn 全国/n 启动/v 实施/vn 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 工作/vn ，/w 研究/vn 解决/v 政策/n 启动/v 和/cc 实施/v 过程/n 中/f 的/ude1 重要/a 问题/n 。/w 2014年1月16日/t 下午/t ，/w 领导小组/nis 召开/v 第一次/mq 会议/n 。/w 国家/n 卫生/an [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 、/w 领导小组/nis 组长/nnt 李斌/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 关于/p 启动/v 实施/vn 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 工作/vn 进展/vn 情况/n 的/ude1 报告/n ，/w 审议/v 同意/vn 上海市/ns 、/w 浙江省/ns 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz [实施/v 方案/n]/nz 的/ude1 报备/nz 意见/n ，/w 并/cc 对/p 下/f 一步/mq 报备/nz 指导/vn 等/udeng 有关/vn 工作/vn 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n 。/w 之前/f ，/w [领导/n 小组/nis 办公室/nis 组织/n 专家组/nis]/nt 对/p 上海市/ns 、/w 浙江省/ns 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz 进行/vn 了/ule 研究/vn 评估/vn ，/w 并/cc 及时/ad 将/d 评估/v [意见/n 反馈/vn]/nz 给/p 两省/nz （/w 市/n ）/w 。/w 两省/nz （/w 市/n ）/w 根据/p 评估/v 意见/n 及时/ad 补充/vn 完善/v 了/ule 相关/vn 材料/n 。/w 
李斌/nr 指出/v ，/w 启动/v 实施/vn 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 重点/n 任务/n ，/w 也/d 是/vshi [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 2014年/t 的/ude1 重点/n 工作/vn 之一/rz 。/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 中央/n 《/w 意见/n 》/w 精神/n ，/w 做好/v 备案/vn 工作/vn ，/w 以/p 高度/d 的/ude1 [政治/n 责任感/n]/nz 切实/ad 履行/v 好/a 职责/n ，/w 指导/vn 各地/rzs 稳妥/a 扎实/a 有序/a 启动/v 实施/vn 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 。/w 
