1月20日/t 晚/tg ，/w “/w 感动/v 海南/ns [2013/m 十大/mq]/mq 人物/n ”/w 评选/vn 揭晓/vi ，/w 并/cc 在/p [海南省/ns 歌舞/n 剧院/nis]/nt 举行/v 盛大/b [颁奖/vn 典礼/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 他们/rr 之中/f ，/w 年纪/n 最大/gm 的/ude1 已经/d [83/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 小/a 的/ude1 只有/c [13/m 岁/qt]/mq 。/w 他们/rr 来自/v 社会/n 各个/rz 阶层/n ，/w 既有/v 事迹/n 广为/d 人/n 知/v 的/ude1 英模/n ，/w 也/d 在/p 有/vyou 平凡/a 岗位/n 上/f 默默/d 奉献/v 的/ude1 “/w 草根/n ”/w 。/w 
当选/v “/w 感动/v 海南/ns [2013/m 十大/mq]/mq 人物/n ”/w 的/ude1 是/vshi ：/w 用/p 46年/t 的/ude1 岁月/n 诠释/v “/w 鞠躬尽瘁/vl 、/w 死而后已/vl ”/w 的/ude1 公仆/n 本色/n 的/ude1 牛开成/nr ；/w 把/pba 流浪/v 阿婆/n 当/p 亲娘/n 悉心/d 照顾/v 18年/t 的/ude1 李昌女/nr ；/w 划/v 木舟/nz 连接/v 起/vf 孩子们/nz 上学/vi 路/n 的/ude1 最/d 美/b [乡村/n 教师/nnt]/nnt 王金花/nr ；/w 在/p 生命/n [最后/f 一刻/mq]/nz 依然/d 践行/nz 着/uzhe 一名/mq 检察官/nnt 的/ude1 职责/n 的/ude1 周/qt 经/p 发/v ；/w 用/p 3年/t 时光/n 让/v 村庄/n 发生/v 巨大/a 变化/vn 的/ude1 “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 女/b 村支书/nnt 张译尹/nr ；/w 不顾/v 腿/n 伤/v 下水/vn 救人/vi 、/w 青春/n 定格/vi 在/p [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 方盛虎/nr ；/w 将/d 残疾/n 孩子/n 培养/v 成/v “/w 特奥/nrf 冠军/nnt ”/w 的/ude1 黎族/nz 妈妈/n 苏金兰/nr ；/w [临终/vi 关怀/vn]/nz 工作者/nnt 省/n 医院/nis 宁养院/nz 全体/n [工作/vn 人员/n]/nnt ；/w 用/p 一本/mq “/w 美丽/a 日记/n ”/w 记录/v 6年/t 艰辛/an 抗病/vn 历程/n 的/ude1 [13/m 岁/qt]/mq 少年/n 胡恩/nrf ；/w [全国/n 公安/n]/nz 系统/n 一级/b 英模/n 吴春忠/nr 。/w 
另外/c ，/w 组委会/nis 还/d 根据/p 报纸/n 投票/vi 和/cc 评委/nnt 意见/n ，/w 评选/vn 出/vf 了/ule [7/m 位/q]/mq 获得/v 提名奖/n 的/ude1 人物/n 。/w 他们/rr 分别/d 是/vshi ：/w 倾尽/v 所有/b 建起/v 残疾/n 康复中心/nis 的/ude1 韦欢娥/nr ；/w [勇斗/v 歹徒/n]/nz 英勇/ad 殉职/vi 的/ude1 英雄/n 保安/b 王才发/nr ；/w [公交车/nz 上/f]/nz [大喝/nz 一声/mq]/nz 吓/v 退/vn 小偷/n 的/ude1 海军/nnd 战士/nnt 孙旭光/nr ；/w 照顾/v 街边/d 流浪/v 老人/n 多年/mq 的/ude1 “/w 的/ude1 姐/n ”/w 吴妚梅/nr ；/w 邮政/n 系统/n 勤勤恳恳/z 工作/vn 32年/t 的/ude1 林亚业/nr ；/w 自发/d 为/p 群众/n 修路/vi 修/v 公园/n 的/ude1 退休/vn 职工/nnt 程方喜/nr ；/w 以及/cc 海边/s 英勇/ad 救人/vi 的/ude1 农民工/nnd 陈进仁/nr 、/w 陈政劲/nr 兄弟/n 。/w 
“/w 感动/v 海南/ns [2013/m 十大/mq]/mq 人物/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 是/vshi 央视/j “/w [感动/v 中国/ns]/nz ”/w 2013/m [年度/n 人物/n]/nz 评选/vn 在/p 海南/ns 的/ude1 落地/vn [合作/vn 项目/n]/nz ，/w 央视/j 从/p 中/f 挑选/v “/w [感动/v 中国/ns]/nz ”/w 候选人/nnt 参加/v 全国/n 范围/n 评选/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r [评选/vn 活动/vn]/nz 由/p 中共/n [海南/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [海南/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 主办/v ，/w [南国/s 都市报/nz]/nz 承办/v 。/w 从/p 2013年12月2日/t 开始/v ，/w 此次/rz 活动/vn 开始/v 报纸/n 投票/vi 。/w 截止/vi 2014年1月10日/t ，/w 共/d [42/m 位/q]/mq 候选人/nnt 获得/v 的/ude1 投票数/nz 累计/vd 超过/v [338/m 万/d 票/n]/mq 。/w 
