外交部/nto 发言人/nnt 洪磊/nr 20日/t 表示/v ，/w [第五/m 次/qv]/mq [中美/n 亚太/b 事务/n 磋商/vn]/nz 将/d 于/p 22日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 
在/p 当天/t 举行/v 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n ，/w 洪磊/nr 说/v ，/w 美国/nsf 常务/b [副/b 国务卿/nnt]/nnt 伯恩斯/nrf 将/d 于/p 21日/t 至/p 23日/t 访华/vi 。/w 经/p 中美/n 双方/n 商定/v ，/w 陪同/v 伯恩斯/nrf 访华/vi 的/ude1 [美国/nsf 国务院/nt]/nt 亚太/b 事务/n 助理/nnt 国务卿/nnt 拉塞尔/nrf 将/d 与/cc [中国/ns 外交部/nto]/nt [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 郑泽光/nr 于/p 22日/t 在/p 北京/ns 共同/d 主持/v [第五/m 次/qv]/mq [中美/n 亚太/b 事务/n 磋商/vn]/nz 。/w 
洪磊/nr 说/v ，/w 双方/n 将/d 就/d 亚太/b 形势/n 、/w 各自/rr 亚太/b 政策/n 及/cc 共同/d 关心/v 的/ude1 地区/n 问题/n [交换/v 意见/n]/nz 。/w 
