２０１３年/t [中国/ns 经济/n]/nz 主要/b 数据/n ２０日/t 公布/v ，/w 一度/d 扑朔迷离/vl 的/ude1 中国/ns [经济/n 运行/vn]/nz 情况/n 终于/d 明朗/a 。/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 在/p 新的/a [宏观/n 调控/vn]/nz 思路/n 下/f ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 成功/a 找到/v 了/ule 新的/a 平稳/a 运行/vn 区间/n 。/w 新的/a 一年/mq ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 将/d 迎来/v 怎样/ryv 的/ude1 新/a 使命/n ，/w 取得/v 怎样/ryv 的/ude1 新/a 发展/vn ？/w 
迎难而上/vl 完成/v 全年/n 目标/n ，/w [下行/vi 压力/n]/nz 仍然/d 存在/v 
７．７％/m —/w —/w [国家/n 统计局/nis]/nto [数据/n 显示/v]/nz ，/w ２０１３年/t [中国/ns 经济/n]/nz 增速/n 高于/v 预期/vn 目标/n [０/m ．/w ２/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 与/cc 上/f 年/qt 持平/vi 。/w 
“/w ２０１３年/t [经济/n 运行/vn]/nz 总体/n 平稳/a ，/w 稳中有进/vl ，/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 。/w ”/w [国家/n 统计局/nis]/nto 局长/nnt 马建堂/nr 在/p [国务院/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 如此/rzv 总结/v 。/w 
事/n 非/b 经过/p 不知/v 难/a 。/w 回眸/vi ２０１３年/t ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 增速/n 在/p 一/m 、/w 二季度/nz 均/d 连续/a 下滑/vi ，/w 落/v 至/p 年初/t 目标/n ７．５％/m ，/w 市场/n 一度/d 弥漫/v 悲观/a 气息/n 。/w [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 中央/n 明确/a 提出/v [经济/n 运行/vn]/nz 的/ude1 “/w 上限/n ”/w 和/cc “/w 下限/n ”/w ，/w 在/p 保持/v 定力/nz 的/ude1 同时/c 有/vyou 针对性/n 地/ude2 采取/v 了/ule 稳/a 增长/v 措施/n ，/w 市场/n 信心/n 明显/a 提振/nz ，/w 经济/n 增速/n 在/p 三季度/nz 回升/v 至/p ７．８％/m ，/w 四季度/t 保持/v 在/p ７．７％/m 。/w 
“/w [宏观/n 经济/n]/nz 困难/an 企业/n 就/d 会/v 困难/an ，/w [宏观/n 经济/n]/nz 向/p 好/a 会/v 利好/a 企业/n ，/w 我们/rr 真切/a 感受到/nz 了/ule [经济/n 运行/vn]/nz 的/ude1 向/p 好/a 。/w ”/w 中国/ns 光伏/nz [龙头/n 企业/n]/nz [英利/nrf 集团/nis]/ntc [公共/b 关系/n]/nz 总监/nnt 梁田/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 公司/nis 一季度/nz 还/d 亏损/vn [６/m 亿元/q]/mq 左右/f ，/w 四季度/t 有望/v 实现/vn 收支/n 持平/vi 。/w 国家/n 对/p 新能源/nz 发展/vn 的/ude1 鼓励/vn 使得/vi 国内/s 光伏/nz 市场/n 快速/d 扩展/v ，/w 在/p 与/cc 欧盟/n 谈判/vn 中/f 对/p 中国/ns 光伏/nz 企业/n 的/ude1 保护/vn 也/d 非常/d “/w 给/p 力/n ”/w 。/w 
同样/d 是/vshi [宏观/n 政策/n]/nz 发/v 力/n ，/w ２０１３年/t 的/ude1 模式/n 却/d 大/a 不/d 相同/a 。/w 马建堂/nr 强调/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 能/v 在/p 年中/t 稳住/v 并/cc 逐步/d 向/p 好/a 的/ude1 重要/a 原因/n 是/vshi ，/w 中央/n 创新/vi [宏观/n 调控/vn]/nz 方式/n ，/w 明确/a 区间/n ，/w 稳定/an 政策/n ，/w 重/a 在/p 改/v （/w 革/vg ）/w 调/v （/w 结构/n ）/w ，/w 长短/n 结合/v 。/w 
“/w 经过/p 最近两三年/t 的/ude1 探索/vn ，/w 中国/ns [经济/n 运行/vn]/nz 和/cc [宏观/n 调控/vn 体系/n]/nz 在/p ２０１３年/t 都/d 进入/v 平稳/a 可持续/nz 的/ude1 状态/n 和/cc 模式/n 。/w ”/w [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis 宏观/n 经济部/nis]/nt 研究员/nnt 张立群/nr 说/v ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 从/p 过去/vf １０％/m 的/ude1 增长/vn 平台/n 经过/p 连续/a 调整/vn ，/w 已/d 基本/a 稳定/an 在/p ７％到８％/m 新的/a 增长/v 区间/n ，/w 结合/v 就业/vn 表现/v 看/v ，/w 这个/rz 区间/n 比较/d 适宜/v 。/w 
虽然/c 四季度/t 经济/n 增速/n 只/d 比/p 上/f 季度/n 回落/vi 了/ule [０/m ．/w １/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 但/c [值得/v 注意/v]/nz 。/w [国家/n 信息/n 中心/nis 经济/n 预测/vn 部/q]/nz 宏观/n 室主任/nnt 牛犁/nr 说/v ，/w 回落/vi 有/vyou 基数/n 原因/n ，/w 但/c [经济/n 下行/vi 压力/n]/nz 仍然/d 存在/v ，/w 很多/m 长期/d 矛盾/an 和/cc 问题/n 仍/d 未/d 得到/v 根除/vn 。/w 
痛下决心/l 调结构/nz 初/f 显效/nz ，/w 促/v 转型/vn 控/v 风险/n 任/v 重/a 
增速/n 只是/d 经济发展/v 的/ude1 一部分/m ，/w 随着/p “/w 再也/d 不能/v 简单/a 以/p [国内/s 生产总值/n]/nz 增长率/n 来/vf 论英雄/nz ”/w 深入人心/vl ，/w 以及/cc 严重/a [雾霾/nz 天气/n]/nz 的/ude1 频繁/a 出现/v ，/w ２０１３年/t ，/w 国家/n 痛下决心/l 调结构/nz ，/w 成效/n 初/f 显/v 但/c 任重道远/vl 。/w 
[国家/n 统计局/nis]/nto [数据/n 显示/v]/nz ，/w ２０１３年/t 中国/ns 第三产业/n 占/v ＧＤＰ/x 的/ude1 比重/n 达/v ４６．１％/m ，/w 第一次/mq 超过/v 了/ule 第二产业/n ；/w 全年/n 单位/n ＧＤＰ/x 能耗/n 下降/vi 了/ule ３．７％/m 。/w 
“/w ２０１３年/t 经济/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 其实/d 是/vshi 结构/n 改善/v 。/w 第三产业/n 超越/v 二/m 产/v ，/w [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 加快/v 发展/vn ，/w 钢铁/n 等/udeng [落后/a 产能/vn]/nz 加快/v 淘汰/vn 。/w ”/w [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis 产业/n 经济部/nis]/nt 部长/nnt 冯飞/nr 说/v 。/w 
加快/v 淘汰/vn [落后/a 产能/vn]/nz 成为/v 全国/n 上下/f 共识/n ，/w 取得/v 初步/d 成效/n ，/w 但/c 也/d 付出/v 了/ule 代价/n 。/w [钢铁/n 产能/vn]/nz 超过/v 全国/n 四分之一/m 的/ude1 河北省/ns ，/w 在/p 全国/n 每月/r 公布/v 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 较差/d 的/ude1 [１０/m 个/q]/mq 城市/n 中/f 所/usuo 占/v 过半/vn ，/w 举国/nz 关注/v 。/w 河北/ns 痛下决心/l ，/w ２０１３年/t 淘汰/v 了/ule [７８８/m 万吨/q]/mq 粗钢/nz 产能/vn ，/w 今年/t 再/d 淘汰/v [１５００/m 万吨/q]/mq 。/w 据/p [河北省/ns 社科院/nis]/nt 近日/t 发布/v 的/ude1 蓝皮书/n ，/w ２０１３年/t 河北/ns 经济/n 增速/n 预计/v [８/m ．/w ８/m ％/w 左右/f]/mq ，/w 可能会/nz 出现/v 改革开放/v 以来/f 第一次/mq 低于/v 预定/vn 目标/n 的/ude1 情况/n 。/w 
然而/c ，/w 部分/n 行业/n 产能/vn 严重/a 过剩/vi 仍/d 是/vshi 当前/t 制约/v 中国/ns 经济发展/v 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 要/v 做好/v 长期/d 、/w 艰苦/a 努力/ad 的/ude1 准备/vn 。/w 冯飞/nr 建议/n ，/w 要/v 从/p 体制/n 机制/n 入手/vi ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 市场/n 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 通过/p 优胜劣汰/vl 解决/v [产能/vn 过剩/vi]/nz 问题/n 。/w 
威胁/v [中国/ns 经济/n]/nz 平稳/a 健康/a 发展/vn 的/ude1 另一/m 风险/n 是/vshi [地方/n 政府/nis]/nz 性/ng 债务/n 。/w [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 提出/v ，/w 要/v 把/pba 控制/vn 和/cc 化解/v [地方/n 政府/nis]/nz 性/ng 债务/n 风险/n 作为/p 经济/n 工作/vn 的/ude1 重要/a 任务/n 。/w 
“/w 要/v 抓紧/v 建立/vn 债务/n [风险/n 预警/vn]/nz 和/cc 应急/vn 处置/v 机制/n ，/w 采取/v 多种/m 方式/n 拓宽/v [城市/n 建设/vn]/nz [融资/vn 渠道/n]/nz ，/w 深化/v 财税/n 体制改革/v 合理/a 划分/v 中央/n 地方/n 事权/n 财权/n ，/w 逐步/d 化解/v 债务/n 风险/n 。/w ”/w 牛犁/nr 说/v 。/w 
全面/ad 深化改革/v 迎来/v 开局/n ，/w [破除/v 藩篱/n]/nz 释放/v 红利/n 
研判/nz [中国/ns 经济/n]/nz 走向/v ，/w 要/v 看/v 改革开放/v 的/ude1 前沿/s 。/w ２０１３年/t 广东/ns 预计/v 将/d 成为/v 我国/n 首/q 个/q ＧＤＰ/x 突破/v [万亿/q 美元/q]/mq 的/ude1 省份/n ，/w 新/a 一轮/mq 改革/vn 正/d 紧锣密鼓/dl 。/w 近日/t 广东/ns “/w 两会/n ”/w 上/f 传来/v 消息/n ，/w 要/v 在/p 今/tg 年年/d 内/f 全面/ad 完成/v [商事/n 登记/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 并/cc 争取/v 在/p 人民币/n [资本/n 项目/n 可兑换/nz]/nz 、/w [民营/b 金融/n 机构/n]/nz 发展/vn 等/udeng 方面/n 取得/v 新/a 进展/vn 。/w 
[中国/ns 经济/n]/nz ２０１３年/t 的/ude1 平稳/a 运行/vn 为/p 今年/t 经济发展/v 打下/v 坚实/a 基础/n ，/w 专家/nnt 们/k [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 今年/t 中国/ns 外/f 需/v 将/d 略/d 有/vyou 好转/vi ，/w 投资/vn 和/cc 消费/vn 将/d 保持稳定/v ，/w 全年/n 经济/n 增速/n 将/d 继续/v 保持/vn 平稳/a 。/w 然而/c ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 特别/d 是/vshi 转型/vn 升级/vi 只能/v 靠/v 深化改革/v 实现/vn ，/w 改革/vn 成为/v 今年/t 乃至/c 未来/t 一段/mq 时期/n 中国/ns 经济发展/v 的/ude1 决定性/n 因素/n 。/w 
“/w ２０１３年/t 最/d 具/vg 深远/a 影响/vn 的/ude1 事情/n 是/vshi [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 全面/ad 深化改革/v 路线图/n ，/w 而/cc [行政/n 审批/vn]/nz 、/w [利率/n 市场化/vn]/nz 等/udeng 关键/n 改革/vn 实际上/d 已经/d 做/v 了/ule 起来/vf 。/w ２０１４年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 改革/v 红利/n 的/ude1 持续/vn 释放/v 是/vshi [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 关键/n 。/w ”/w [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt [经济/n 体制/n 与/cc 管理/vn 研究所/nis]/nt 所长/nnt 聂高民/nr 说/v 。/w 
高盛/nr （/w 亚洲/ns ）/w [投资/vn 管理部/nis]/nt 董事/nnt 总经理/nnt 哈继铭/nz 指出/v ，/w 投资/vn 仍然/d 是/vshi ２０１３年/t [经济/n 增长/v]/nz 首要/b 拉动力/n ，/w 说明/v 调结构/nz 任务/n 依然/d 艰巨/a 。/w 中国/ns 已经/d 表达/v 了/ule 打好/v 改革/vn 攻坚战/n 的/ude1 坚强/a 决心/n ，/w 同时/c 也/d 明确/a 决不能/v 在/p 根本性/n 问题/n 上/f 出现/v 颠覆性/nz 错误/n ，/w 这/rzv 说明/v 中国/ns 的/ude1 改革/vn 将/d 稳扎稳打/vl 、/w 稳中求进/vl 。/w 
“/w 扩大/v 消费/vn 关键/n 是/vshi 以/p 改革/vn 破除/v 制约/vn 消费/vn 的/ude1 藩篱/n ，/w 推进/vi 包括/v 收入/n 分配/v 、/w [户籍/n 制度/n]/nz 、/w [社会/n 保障/vn]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 改革/vn ，/w 也/d 有助于/v 实现/vn [公平/a 正义/n]/nz 。/w ”/w 聂高民/nr 说/v 。/w 
[新型/b 城镇化/vn]/nz 将/d 释放/v 巨大/a 、/w 持续/vd 的/ude1 消费/vn 和/cc [投资/vn 需求/n]/nz ，/w 实质/n 是/vshi 改革/vn 。/w [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 主任/nnt 徐绍史/nr 日前/t 表示/v ，/w ２０１４年/t 将/d 围绕/v 建立/vn [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 市民/n 化/v 成本/n 分担/v 机制/n 、/w 多元化/v 可持续/nz 的/ude1 城镇化/vn 投融资/n 机制/n 、/w 改革/vn 完善/v [农村/n 宅基地/n]/nz 制度/n 等/udeng 开展/v 试点/vn 。/w 
“/w ２０１３年/t 中国/ns 已/d 揭开/v 改革/vn 发展/v 新阶段/nz 的/ude1 序幕/n 。/w ２０１４年/t [经济/n 运行/vn]/nz 将/d 总体/n 平稳/a ，/w 全面/ad 深化改革/v 将/d 攻坚/vn 克难/nz ，/w 要/v 加强/vn 统筹/vd 协调/v ，/w 重点/n 推进/vi 关键/n 改革/vn ，/w 尽快/d 在/p 提升/v 经济/n 质量/n 和/cc 效益/n 方面/n 形成/v 新的/a 动力/n 。/w ”/w 张立群/nr 表示/v 。/w 
