孕妇/n 接受/v 救治/vn 
17日/t ，/w 网络/n 上/f 有关/vn 一辆/mq [保时捷/ntc 汽车/n]/nz 在/p 16日/t 深夜/t “/w 碰倒/nz 孕妇/n 后/f 又/d 将/d 其/rz 前来/vi 理论/n 的/ude1 丈夫/n 撞死/nz ”/w 的/ude1 消息/n ，/w 引发/v 网民/gi 强烈/a 关注/v 。/w 记者/nnt 从/p 杭州市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 证实/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一起/s [交通/n 肇事/vn 逃逸/vi]/nz 案件/n ，/w 驾驶/v [保时捷/ntc 卡宴/ns]/nz 的/ude1 [22/m 岁/qt]/mq 舟山/ns 籍/ng 男子/n 孙某/nr 系/v [无证/nz 驾驶/v]/nz ，/w 目前/t 孙某/nr 已经/d 被/pbei 拘留/v 。/w 
据/p 目击者/n 称/v ，/w 16日/t 深夜/t 11点48分/t ，/w 肇事/vn 车辆/n 沿/p 保/v 俶/n 路/n [由/p 南向/n 北/f]/nz 行驶/vi ，/w 准备/v 开/v 到/v 凤起/nz 路口/n 附近/f 掉头/vi 。/w 车子/n 开/v 到/v 澳门豆捞/nf 对面/f 的/ude1 停车场/n 附近/f 时/ng ，/w 与/cc 停车场/n 边上/f 的/ude1 夜宵/n 摊/ng 发生/v 了/ule 刮擦/nz ，/w 摊主/n 王/n 某/rz 随即/d 和/cc 驾驶员/nnt 理论/n ，/w 但/c 驾驶员/nnt 没有/v 理会/v 径直/d 往/p 前/f 开/v ，/w 并/cc 在/p 凤起/nz 路口/n 掉头/vi 。/w 摊主/n 夫妇/n 再次/d 拦住/v 车辆/n ，/w 后/f 在/p 双方/n 理论/n 过程/n 中/f ，/w 司机/nnt 孙某/nr 再次/d 发动/v 车辆/n 碰倒/nz 了/ule 怀孕/vi 的/ude1 女/b 摊主/n 。/w 男/b 摊主/n 王/n 某/rz 在/p 阻拦/v 其/rz 驾车/vi 驶离/v 现场/s 时/ng 被/pbei 撞倒/v ，/w 受伤/vi 后/f 被/pbei 立即/d 送往/v 医院/nis ，/w 经/p [杭州市/ns 中医院/nis]/nth [抢救/v 无效/vi]/nz 于/p 17日/t 凌晨/t 死亡/vi 。/w 
17日/t 凌晨/t ，/w 肇事/vn 嫌疑人/n 孙某/nr 及/cc 肇事/vn 车辆/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 查获/v ，/w 经/p 检测/vn ，/w 其/rz 体内/s 血液/n 酒精/n 含量/n 为/p 零/m 。/w 
