王小卫/nr 给/p 记者/nnt 看/v 曾经/d 给/p 他/rr 家/q 捐款/vi 人/n 的/ude1 明细/b ,/w 身后/f 的/ude1 周子宁/nr 只能/v 无助/a 地/ude2 看着/v 。/w 
滨州市/ns 博兴县/ns 湾头村/ns 周子宁/nr 今年/t [44/m 岁/qt]/mq ，/w 不幸/a 于/p 2009年/t 查出/v 患有/v 脑瘤/n ，/w 在/p 床/n 上/f 已经/d 躺/v 了/ule 两年/mq 。/w 5年/t 来/vf ，/w 妻子/n 王小卫/nr 为了/p 给/p 周子宁/nr 治病/vi ，/w 早已/d 花光/nz 了/ule 家里/s 所有/b 积蓄/n 。/w 周子宁/nr 还有/v 一个/mq [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 得/ude3 上学/vi ，/w 对于/p 一个/mq 普通/a [农民/nnt 家庭/n]/nz 来说/uls 早已/d 负担/n 不/d 起/vf 医疗费/n 。/w 王小卫/nr 说/v ：/w “/w 哪怕/c 是/vshi 卖/v 了/ule 房子/n ，/w 也/d 要/v 给/p 丈夫/n 治/v 好/a 病/n 。/w ”/w 
头疼/a 顽疾/n 确诊/v 为/p 脑瘤/n 
18日7/t 点/qt 多/a ，/w 记者/nnt 来到/v 周子/nr 宁家/nz ，/w 没想到/nz 他们/rr 一家人/n 早已/d 吃/v 过/uguo 早饭/n 。/w “/w 他/rr 啥/ry 时候/n 饿/v 了/ule 我们/rr 就/d 啥/ry 时候/n 吃饭/vi ，/w 有时候/d 早/a ，/w 有时候/d 晚/tg 。/w ”/w 妻子/n 王小卫/nr 边/k 说/v 边/k 让/v 记者/nnt 坐/v 在/p 炉子/n 边上/f 。/w 整个/b 屋子/n 里/f 也/d 就是/v 炉子/n 旁边/f 还/d 算/v 暖和/a ，/w 屋里/s 没有/v 像样/a 的/ude1 家具/n ，/w 一家人/n 都/d 在/p 东/f 屋/n 住/vi ，/w 北/f 屋/n 虽然/c 很大/d ，/w 却/d 空空荡荡/z ，/w 小/a 女儿/n 放/v 寒假/t 在家/vi ，/w 看到/v 有/vyou 陌生人/n 来/vf ，/w 便/d 害羞/a 地/ude2 跑出/vf 去/vf ，/w 偷偷地/nz 从/p 外面/f 往/p 屋里/s 看/v 。/w 
王小卫/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 周子宁/nr 被/pbei 查出/v 患/vn 上/f 脑瘤/n 是因为/c 2009年5月份/t 的/ude1 一场/mq 车祸/n 。/w 2009年/t ，/w 周子宁/nr 在/p 外出/vi 打工/vi 的/ude1 路上/s 骑/v 摩托车/n 和/cc 一辆/mq 三轮车/n 相撞/vi ，/w 被/pbei 撞/v 得/ude3 昏迷不醒/vl ，/w 周子宁/nr 被/pbei 送到/v [博兴县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 拍/v 了/ule 片子/n ，/w 被/pbei 医生/nnt 告知/v 患有/v 脑瘤/n 。/w “/w 当时/t 看到/v 他/rr 昏迷不醒/vl ，/w 吓得/d 我/rr 浑身/n 打哆嗦/vi ，/w 亲戚/n 瞒着/v 都/d 跟/p 我/rr 说/v 只是/d 个/q 囊肿/nhd ，/w 做/v 个/q 手术/n 就/d 好/a 了/ule ，/w 我/rr 也/d 没/d 多/a 想/v ，/w 做完/v 手术/n 以后/f 看着/v 他/rr 确实/ad 好/a 了/ule 不少/m 。/w ”/w 王小卫/nr 说/v 。/w 
