小小的/z 面包车/n ，/w 塞/v 了/ule [18/m 个/q]/mq 孩子/n 外加/v 一个/mq 司机/nnt 和/cc 老师/nnt 。/w 
天真/a 的/ude1 孩子/n 对/p 着/uzhe 镜头/n 比划/vi 着/uzhe 胜利/vn 的/ude1 手势/n 
“/w 校车/nz 又/d 超载/v 了/ule ，/w 核/n 载/v [6/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 载/v [20/m 人/n]/mq ，/w 超载/v 超过/v 了/ule 200%/m 。/w ”/w 1月18日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w [洛阳市/ns 龙门/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 交警/nnd 胡光辉/nr 向/p 大河报/nz 记者/nnt 爆料/v 说/v ，/w 他们/rr 查获/v 了/ule 一辆/mq 超载/v 超过/v 200%/m 的/ude1 校车/nz 。/w 
核/n 载/v [6/m 人/n]/mq 的/ude1 面包车/n 
载/v 了/ule [20/m 个人/n]/mq 
1月18日/t 上午/t ，/w 胡光辉/nr 与/cc 同事/n 在/p 位于/v 洛阳市/ns 龙门/ns 大道/ns 与/cc 海/n 校/ng 路口/n 执勤/vi 时/ng ，/w 发现/v 了/ule 一辆/mq 有点/d 特别/d 的/ude1 面包车/n 。/w “/w 这/rzv 辆/q 面包车/n 不大/d ，/w 但/c 里面/f 却/d 是/vshi 人头攒动/n 。/w ”/w 胡光辉/nr 说/v ，/w 按照/p 他/rr 的/ude1 经验/n ，/w 这/rzv 辆车/q 最多/ad 核/n 载/v [9/m 人/n]/mq ，/w 而/cc 里面/f 的/ude1 人/n 明显/a 不止/v [9/m 个/q]/mq 。/w 
把/pba 车/n 拦/v 下/f 后/f ，/w 胡光辉/nr 和/cc 同事/n 被吓/nz 了/ule [一/d 跳/vi]/mq 。/w 这/rzv 辆/q 规定/n 只能/v 核/n 载/v [6/m 人/n]/mq 的/ude1 面包车/n 里面/f ，/w 除了/p 司机/nnt 与/cc 副驾驶/nnt 座/q 上/f 的/ude1 一名/mq 男子/n ，/w 居然/d 还有/v [18/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w “/w 司机/nnt 提供/v 的/ude1 接送/vn 单/b 显示/v ，/w 这些/rz 孩子/n 从/p 小学/nis 一年级/mq 到/v 九年级/nz 都/d 有/vyou ，/w 面包车/n 的/ude1 后面/f 还/d 堆满/v 了/ule 行李/n 。/w ”/w 胡光辉/nr 说/v 。/w 
见到/v 记者/nnt 拍照/vi ，/w 车里/d 的/ude1 一个/mq 小女孩/nz 还/d 伸出/v 了/ule 剪刀手/nz ，/w 而/cc 一些/mq 大/a 孩子/n 则/d 把头/n 扭/v 了/ule 过去/vf 。/w 
该车/r 司机/nnt 赵腾飞/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 辆车/q 是/vshi [伊川县/ns 益/vg 民/ng 学校/nis]/nt 的/ude1 ，/w 他们/rr 学校/nis 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq 寄宿/vi 学校/nis ，/w 由于/p 放/v 寒假/t ，/w 学校/nis 安排/v 他/rr 把/pba 住在/v 洛阳/ns 市区/s 的/ude1 [18/m 名/q]/mq 学生/nnt 送/v 回家/vn 。/w “/w 我/rr 才刚/nz 来/vf 两天/mq ，/w 也/d 不是/c 很/d 清楚/a ，/w 领导/n 让/v 送/v ，/w 我/rr 就/d 送/v 了/ule 。/w ”/w 司机/nnt 称/v 。/w 
交警/nnd 随后/d 与/cc 该校/r 领导/n 取得/v 了/ule 联系/v ，/w 学校/nis 又/d 派/v 了/ule 一辆/mq 核/n 载/v [6/m 人/n]/mq 的/ude1 车/n 来/vf 接/v 学生/nnt 回家/vi 。/w 在/p 等待/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 家/q 在/p 附近/f 的/ude1 两名/mq 学生/nnt 被/pbei 家长/n 接/v 了/ule 回去/v ，/w 交警/nnd 用/p 警车/n 将/d 其余/rz 的/ude1 孩子/n 也/d 安全/an 地/ude2 送/v 回/v 了/ule 家中/s 。/w 
学校/nis 可能/v 面临/v [一/d 至/p 两/q 万元/q]/mq 罚款/vi 
“/w 真的/d 没想到/nz 这么/rz 多/a 孩子/n 挤着/v [一/d 辆车/q]/mq 回家/vi ，/w 幸好/d 没有/v 出事/vn 。/w ”/w 一名/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 [学生/nnt 家长/n]/nz 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
记者/nnt 问/v 她/rr 为什么/ryv 要/v 将/d 孩子/n 送到/v 伊川/ns 去/vf 上学/vi ，/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 由于/p 平时/t 做/v 点/qt 小生意/nz ，/w 特别/d 忙/v ，/w 照顾/v 不/d 了/ule 孩子/n ，/w 图/n 方便/a 就/d 送/v 孩子/n 到/v 伊川/ns 了/ule ，/w 她/rr 伙计/n 的/ude1 孩子/n 也/d 在/p 那里/rzs 上学/vi 。/w “/w 这个/rz 学校/nis 是/vshi 私立学校/nz ，/w 收费/vn 比较/d 合理/a 的/ude1 。/w ”/w 这/rzv 名/q 家长/n 说/v 。/w 
胡光辉/nr 说/v ，/w 超载/v 面包车/n 已经/d 被/pbei 暂扣/v 。/w “/w 这/rzv 辆车/q 将/d 受到/v 两种/mq 处罚/vn ，/w 一种/mq 是/vshi 公路/n [营运/vn 车辆/n]/nz 以外/f 的/ude1 车/n 超员/v [20/m %/w 以上/f]/mq ，/w 司机/nnt 记/v 6分/t ，/w 罚款/vi [200/m 元/q]/mq 。/w 另外/c ，/w 益/vg 民/ng 学校/nis 使用/v 没有/v 校车/nz 标识/n 的/ude1 汽车/n 提供/v 校车/nz 服务/vn ，/w 可能/v 面临/v 1万到2万/m 的/ude1 罚款/vn 。/w ”/w 胡光辉/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 事情/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 之中/f ，/w 查实/v 之后/f ，/w 将/d 对/p 学校/nis 进行/vn 相应/vi 处罚/vn 。/w 大河报/nz 记者/nnt 陈沛/nr 实习生/nnt 王燕/nr 通讯员/nnt 魏飞/nr 鸿文/nz 图/n 
