给/p 林敏/nr （/w 右/f 一/m ）/w 送去/vf 爱心/n 年/qt 货/n 。/w 
[50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林敏/nr 因为/c 太/d 瘦/a 找/v 工作/vn 处处/d 碰壁/vi ，/w 妻子/n 靠/v 打零工/vi 承担/v 起/vf 了/ule 家庭/n 的/ude1 重担/n 。/w 年迈/z 的/ude1 父母/n 患有/v 脑梗/nz ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 还/d 在/p 上学/vi 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 林敏/nr 将/d 自己/rr 在/p 新街口/ns 的/ude1 房子/n 租/v 了/ule 出去/vf ，/w 一家人/n 租住/nz 到/v 南湖/ns 一带/n 的/ude1 平房/n 里/f ，/w 既/c 方便/a 父母/n ，/w 也/d 在/p 租/v 与/cc 出租/v 之间/f 寻求/v 房租/n 差价/n 。/w 近日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 和/cc [南/b 农/ng 食品/n]/nz 组成/v 的/ude1 “/w 爱心/n 年/qt 货/n 暖/a 寒门/ns ”/w 爱心/n 小分队/n ，/w 带着/vn 肉/n 、/w 蛋/nf 、/w 鱼/n 等/udeng 年/qt 货/n 去/vf 慰问/v 林敏/nr 。/w 
至今/d 没有/v 一份/mq 稳定/an 工作/vn 
“/w 长得/v 太/d 瘦/a 了/ule ，/w 弱不禁风/al 的/ude1 样子/n ，/w 看起来/v 不/d 像/v 好人/n ，/w 至今/d 没有/v 一份/mq 安稳/a 的/ude1 工作/vn ，/w 但是/c 他人/rr 确实/ad 挺/d 不错/a 的/ude1 。/w ”/w 社工/nz 小金/nz 向/p 记者/nnt 这样/rzv 描述/v 林敏/nr 。/w 记者/nnt 见到/v 本人/rr 后/f ，/w 也/d 着实/d 一/m 惊/v ，/w 身高/n [165/m cm/x]/mq ，/w 体重/n 不到/v [40/m 公斤/q]/mq ，/w 脸上/s 一点/mq 肉/n 也/d 没有/v 。/w “/w 找/v 保安/b 也/d 得/ude3 找/v 个/q 块头/n 大/a 点/qt 的/ude1 ，/w 像/v 他/rr 这样/rzv 的/ude1 遇到/v 坏人/n 人家/n 一拳/n 就/d 把/pba 他/rr 打倒/v 了/ule ”/w ，/w 社工/nz 小金/nz 如是说/dl 。/w 
林敏/nr 的/ude1 父母亲/n 都/d 患有/v 脑梗/nz ，/w 为了/p 照顾/v 年迈/z 患病/vi 的/ude1 二老/n ，/w 身为/v 人/n 子/ng 的/ude1 林敏/nr 更是/d 没有/v 办法/n 全职/nz 出去/vf 工作/vn 。/w 原本/d 还有/v 父亲/n 微薄/a 的/ude1 退休金/n ，/w 可以/v 让/v [二/m 位/q]/mq 老人/n [安度/v 晚年/t]/nz 。/w 但是/c 因为/c 父亲/n 上个月/t 突然/ad 病逝/vi ，/w 对/p 林敏/nr 来说/uls ，/w 经济/n 压力/n 更大/d 了/ule 。/w 
