人民网/nz 博白/ns 1月20日/t 电/n “/w 养猪业/nz 占据/v 我县/r [农业/n 经济/n]/nz 半壁江山/n ，/w 为/p 我县/r 赢得/v 了/ule 全国/n 生猪/n 调出/v 大/a 县/n 这个/rz 国家级/b 称号/n ，/w 然而/c ，/w 我县/r 养猪业/nz 的/ude1 生态效益/gg 远远/d 落后/a 于/p 经济效益/n ，/w 应该/v 如何/ryv 解决/v 这个/rz 难题/n 呢/y ？/w ”/w 1月17日/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [博白/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 禤甲军/nz 在/p 亲自/d 主持/v 召开/vn 的/ude1 “/w 博白县/ns 清洁/a 养殖/vn ”/w 专项/b 研讨/v 会上/n 发问/vi 。/w 
博白县/ns 作为/p 广西/ns 第一/m 养猪/v 大/a 县/n ，/w 一直/d 饱受/v 猪/nf 粪便/n [排放/vn 污染/vn]/nz 的/ude1 困扰/vn ，/w 破解/v 养猪业/nz 发展/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 污染/vn 难题/n ，/w 将/d 是/vshi 落实/v “/w 美丽/a 博白/ns ?/w 清洁/a 乡村/n ”/w 活动/vn 首要/b 解决/v 的/ude1 难题/n ，/w 这/rzv 不/d ，/w 亚洲/ns 品牌/n [500/m 强/a]/mq 企业/n [正/d 大/a 集团/nis]/ntc ?/w 正/d 大/a 欧瑞信/nr [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 带来/v 的/ude1 “/w 禽畜/n 养殖/v 清洁化/nz  零排放/nz ”/w 项目/n 给/p 这个/rz 难题/n 交/v 了/ule 一份/mq “/w 好/a 答案/n ”/w ：/w 猪粪/n 制成/v 有机肥/n 出售/v ，/w 猪/nf 尿/n 统一/vn 输送/v 到/v 种植/vn 基地/nis 当/p 肥料/n ，/w 养猪场/nis 周边/n 成为/v “/w 旅游/vn 生态/n 农家乐/nz ”/w ，/w 如此/rzv “/w 闻所未闻/vl ”/w 的/ude1 养猪/vn ，/w 有望/v 在/p 该县/r 旺茂镇/ns 首先/d 实现/v 。/w 原来/d ，/w 在/p 高科技/n 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w 令人/v 一筹莫展/vl 的/ude1 猪粪/n 也/d 能/v 变成/v “/w 金/b 饽饽/n ”/w 。/w 
“/w 引进/v 来/vf ”/w ：/w 与/cc [高科技/n 公司/nis]/nt “/w 牵手/vi 结盟/vi ”/w 。/w 
1月18日/t ，/w [博白/ns 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 与/cc [正/d 大/a 集团/nis]/ntc 达成/v 共识/n ，/w 大力支持/v [正/d 大/a 集团/nis]/ntc 此/rzs 项目/n 落地/vi 建设/vn ，/w 将/d 研讨会/n 搬到/vf 了/ule 旺茂镇/ns 的/ude1 [田间/s 地/ude2 头/n]/nz ，/w [实地/d 调研/vn]/nz [正/d 大/a 集团/nis 生态/n 有机/b 农业/n 示范点/nis]/nt 项目/n 选址/vi 工作/vn ，/w 并/cc 与/cc 专家/nnt 团队/n 现场/s 商讨/v 项目/n 选址/vi 需要/v 考虑/vn 的/ude1 因素/n 、/w [周边/n 环境/n]/nz 是否/v 适合/v 等/udeng [项目/n 前期/f]/nz 筹备/vn 工作/vn 。/w 
[广西/ns 大学/nis 农学院/nis]/nt 教授/nnt 范稚莲/nr 告诉/v 笔者/n ，/w 正/d 大/a 欧瑞信/nr 采用/v 的/ude1 这个/rz 专利/n 可/v 解决/vn [畜禽/n 养殖/vn]/nz 废弃物/n 处理/vn 难/a 、/w 费用/n 高/a 的/ude1 问题/n ，/w 使得/vi [畜禽/n 养殖/vn]/nz 做到/v 清洁化/nz ，/w 零排放/nz ，/w 产出/vn 优质/b [生物/n 有机肥/n]/nz ，/w 促进/v [生态/n 循环/vn 农业/n]/nz 发展/vn 。/w 
正/d 大/a 欧瑞信/nr 项目/n 主任/nnt 庞富东/nr 介绍/v ，/w 该/rz 公司/nis 将/d 在/p 旺茂/nrf 示范点/nis 建成/v 一个/mq 年产/v [10/m 万吨/q]/mq 的/ude1 [有机/b 化肥/n]/nz 场/qv ，/w 并/cc 根据/p 猪粪/n 猪/nf 尿/n 产出/v 总吨数/nz 同时/c 建/v 一个/mq 死/v 猪/nf [无害化/vn 处理/vn]/nz 厂/n ，/w 并/cc 在/p 点/qt 上/f 打造/v 全/a 广西/ns 第一个/mq 国家级/b 生态/n [有机/b 农业/n]/nz 示范点/nis ，/w 周边/n 村民/n 可/v 种植/vn 草莓/nf 、/w 西红柿/nf 等/udeng 品种/n ，/w 为/p 参观者/n 提供/v [健康/a 食品/n]/nz 品尝/v 机会/n ，/w 让/v 养殖户/n 和/cc 周边/n 村民/n 都/d 能/v 享受/vn 到/v 高科技/n 集中/v 投入/vn 和/cc 改造/vn 对/p 他们/rr 带来/v 的/ude1 效益/n 和/cc 实惠/an 。/w 
[正/d 大/a 集团/nis 欧瑞/nr 信/n 生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 李建飞/nr 在/p 最后/f 诠释/v 了/ule 禽畜/n 养殖/v 零排放/nz 项目/n 的/ude1 积极/ad 意义/n 和/cc 深远/a 影响/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 根据/p 公司/nis 跟/p 自治区/n “/w 美丽/a 办/v ”/w 达成/v 的/ude1 [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 他们/rr 成功/a 的/ude1 整治/vn 了/ule 南宁/ns “/w 心圩江/nz （/w 明月湖/nz ）/w 水质/n 应急/vn 治理/vn ”/w 项目/n ，/w 使/v 南宁/ns 重现/v 了/ule “/w 入夜/vi 帆/n 灯/n [千万/m 点/qt]/mq ，/w 满江钰/nr 闪/vi 似/vg 星/n 浮/v ”/w 的/ude1 美丽/a 水城/n 画卷/n 。/w 在/p 博白/ns ，/w 请相信/nz 他们/rr 会/v 做/v 得/ude3 更好/d ！/w 
