在家/vi 扫地/vi 扫出/nz 一张/mq 双色球/nz 旧/a 彩票/n ，/w 佛山/ns 彩民/nz 王先生/nr （/w 化名/v ）/w 觉得/v 号码/n 不错/a ，/w 打算/v 长期/d 守/v 号/q ，/w 谁知/v 守/vn 到/v [第二/m 期/qv]/mq 就/d 中/f 得了/vi [625/m 万/d 多元/b]/mq 大奖/n 。/w 
[10/m 元/q]/mq 单式票/nz 撞/v 中头奖/nz 
[第/m 13143/m 期/qv]/mq 双色球/nz 摇出/nz 的/ude1 [中奖/vi 号码/n]/nz 为/p ：/w 红球/nz “/w 12/m 、/w 18/m 、/w 21/m 、/w 22/m 、/w 27/m 、/w 32/m ”/w ；/w 蓝球/nz “/w 11/m ”/w 。/w 一等奖/n 中/f 出/vf 8/m 注/v ，/w 均分/v [1000/m 万元/q]/mq 加/v 奖/n 奖金/n 后/f ，/w 单注/nz 奖金/n [625/m 万元/q]/mq 。/w 自/p [3/m 亿元/q]/mq 加/v 奖/n 以来/f 出/vf 奖/n 气势如虹/n 的/ude1 广东/ns 当/p 期/qv 再/d 中/f 两/m 注/v 头/n 奖/n ，/w 分/qt 落/v 广州/ns 、/w 佛山/ns ，/w 其中/rz 佛山/ns 的/ude1 中奖/vn 彩票/n 则/d 是/vshi 一张/mq [10/m 元/q]/mq 5/m 注/v 单式票/nz ，/w 由/p 南海/ns 平洲平/nr 东/f 玉器/n 街/n 沙园/nz 大道/ns [30/m 号/q]/mq 44130620/m 投注/vi 站/vi 售出/v 。/w 
12月10日/t ，/w 大奖/n 得主/n 王先生/nr 在/p 朋友/n 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 来到/v [佛山市/ns 福彩/nz 中心/nis]/nt 办理/v 兑奖/v 手续/n 。/w 
扫地/vi 扫出/nz 旧/a 彩票/n 照/v 打/v 
王先生/nr 介绍/v ，/w 自己/rr 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 南海/ns 本地人/nz ，/w 在/p [平/v 洲/ng 玉器/n 街/n]/nz 打工/vi ，/w 由于/p 受/v 家人/n 长辈/n 影响/vn ，/w 开始/v 工作/vn 不久/d 就/d 购买/v [福利/n 彩票/n]/nz ，/w 特别/d 钟情/vi 于/p 双色球/nz ，/w 一直/d 有/vyou 守/v 号/q 习惯/n 。/w 前/f 不久/d ，/w 王先生/nr 在/p [打扫/v 卫生/an]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 无意中/nz 从/p 桌子/n 底下/f 扫出/nz 了/ule 一张/mq 旧/a 彩票/n ，/w 原来/d 是/vshi 王先生/nr 半年/mq 前/f 机/ng 选/v 5/m 注/v 买/v 的/ude1 双色球/nz 彩票/n ，/w 当时/t 没有/v 中奖/vn ，/w 王先生/nr 越看/v 越/d 觉得/v 号码/n 不错/a ，/w 放弃/v 了/ule 有点/d 可惜/v ，/w 就/d 去/vf 投注/vi 站/vi 照/v 打/v 了/ule 一张/mq ，/w 打算/v 长期/d 守/v 号/q ，/w 想不到/vl 才/d 守/v 号/q 到/v [第二/m 期/qv]/mq 就/d 中/f 了/ule 一等奖/n ，/w 真是/d 太/d 幸运/a 了/ule 。/w 
入股/vi 玉器/n 店/n 圆/vg 创业/vn 梦/n 
谈到/v 奖金/n 的/ude1 使用/vn ，/w 王先生/nr 说/v 先前/t 自己/rr 在/p 玉器/n 店/n 当/p 销售员/nnt ，/w 一直/d 想/v 做/v 玉器/n 生意/n ，/w 现在/t 有/vyou 了/ule 这笔/r 奖金/n ，/w 就/d 可以/v 入股/vn 玉器/n 店/n ，/w [自己/rr 当/p 老板/nnt]/nz 了/ule ，/w 双色球/nz 可谓/v 算/v 圆/vg 了/ule 自己/rr 的/ude1 创业/vn 梦/n 。/w 
据统计/nz ，/w 截至/v 12月5日/t ，/w [佛山市/ns 南海区/ns]/nz 2013年/t 已/d 中/f 得/ude3 9/m 注/v 双色球/nz 一等奖/n ，/w 其中/rz 更/d 有/vyou 两位/mq 彩民/nz 通过/p 倍投/nz 斩获/nz [千/m 万元/q]/mq 巨奖/nz ，/w 分别/d 是/vshi 4月23日/t 中/f 得/ude3 1/m 注/v [814/m 万元/q]/mq 、/w 6月13日/t 一人/mq 中/f 得/ude3 5/m 注/v 合共/d [3456/m 万/d 多元/b]/mq 、/w 6月25日/t 一人/mq 中/f 得/ude3 两/m 注/v 合共/d [1000/m 万元/q]/mq 、/w 12月5日/t 中/f 得/ude3 1/m 注/v [625/m 万元/q]/mq 。/w 
