昨晚/t ，/w CBA/x 全明星/nz 正/d 赛/vn 以/p 北区/n 明星/nnd 队/n 118/m 比/p 102/m 击败/v 南区/ns 明星/nnd 队/n 告终/vi 。/w 这/rzv 本来/d 是/vshi 一场/mq 想/v 以/p 王治郅/nr 为/p 主角/nnt 的/ude1 全明星/nz ，/w 最后/f 的/ude1 MVP/x 大奖/n 却/d 被/pbei 孙悦/nr 夺走/v ，/w 以至于/c “/w 孙大圣/nr ”/w 连连/d “/w 喊冤/v ”/w 。/w 
双方/n 计划/n 配合/v 大/a 郅/ng 
比赛/vn 前/f ，/w 南区/ns 全明星/nz 队/n 的/ude1 球员/nnt 们/k 就/d 在/p 半公开/v 地/ude2 讨论/v 如何/ryv 让/v 王治郅/nr 度过/v 一个/mq 难忘/a 的/ude1 “/w 全明星/nz 告别/vi 赛/vn ”/w ，/w 最好/d 的/ude1 方式/n 无疑/d 是/vshi 让/v 这位/r 八一/m 老将/n 再拿/v 一次/mq MVP/x 奖项/n 。/w 为此/bl ，/w 朱芳雨/nr 称/v 他/rr 比赛/v 时/ng 的/ude1 “/w [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi 防守/vn ，/w 然后/c 尽量/d 给/p 郅/ng 哥/n 传球/vn ，/w 配合/v 他/rr 来/vf 打/v ”/w 。/w 王仕鹏/nr 也/d 不惜/v “/w 泄露/v ”/w 本队/r 战术/n 思路/n ：/w “/w 我们/rr 已经/d 商量/v 好/a 了/ule ，/w 所有/b 战术/n 都/d 围绕/v 大/a 郅/ng 打/v ，/w 我们/rr 发/v 完/vn 球/n 就/d 站/vi 到/v [四/m 个/q]/mq 角/q ，/w 让/v 大/a 郅/ng [一/d 打/v]/mq 五/m 。/w ”/w 易建联/nr 在/p 赛/vn 前/f 更新/v 了/ule 个人/n 微博/n ，/w 表示/v ：/w “/w 今晚/t 可能/v 是/vshi 我/rr [最后/f 一次/mq]/nz 给/p 郅/ng 哥/n 抢/v 篮板/n 了/ule 吧/y 。/w ”/w 
与此同时/c ，/w 他们/rr 的/ude1 对手/n 北区/n 全明星/nz 队/n 的/ude1 焦点/n 人物/n 孙悦/nr 也/d 信誓旦旦/vl 地/ude2 表示/v ，/w 比赛/v 时/ng 绝不/d 盖/v 王治郅/nr 的/ude1 帽/ng ：/w “/w 一/m 是因为/c 他/rr 的/ude1 进攻/vn 确实/ad 很难/d 被/pbei 盖/v ，/w 二/m 是/vshi 我/rr 要/v 真/a 盖/v 他/rr 会/v 有点/d 不/d 合适/a 吧/y ，/w 毕竟/d 大家/rr 都/d 希望/v 他/rr 能/v 开/v 开心/a 心地/n 打/v 完/vn 这场/r 全明星/nz 。/w ”/w 
当仁不让/vl 第一/m 主角/nnt 
到/v 了/ule 五棵松/ns 现场/s ，/w 王治郅/nr 果然/d 是/vshi “/w 第一/m 男主角/nnt ”/w ，/w 除了/p 享受/v 主持人/nnt 的/ude1 特别/d 礼遇/n 压轴/nz 出场/vi 外/f ，/w 开幕式/n 时/ng 还/d 特别/d 在/p 大屏幕/nz 上/f 播放/v 了/ule 一段/mq 题为/v 《/w 郅/ng 谢/v 》/w 的/ude1 小/a 短片/n ，/w 回顾/v 了/ule 他/rr 19年/t 篮球/n 生涯/n 的/ude1 精彩/a 片段/n 。/w 
[3/m 分钟/qt]/mq 左右/f 的/ude1 时间/n ，/w 大/a 郅/ng 仰/v 着/uzhe 头/n 目不转睛/dl 地/ude2 注视/v 着/uzhe 一切/rz ，/w 眼睛/n 似乎/d 有/vyou 一些/mq 湿润/a 。/w 对/p 着/uzhe 镜头/n ，/w 他/rr 笑/v 了/ule 笑/v ，/w 随即/d 走/v 上前/vi ，/w 一向/d 腼腆/a 的/ude1 大/a 郅/ng ，/w 甚至/d 借助/v 右手/n 亲/ng 了/ule 亲/ng 转播/v 镜头/n 。/w 也许/d 是/vshi 情不自禁/dl ，/w 也许/d 是/vshi 随性/nz 为/p 之/uzhi ，/w 但/c 这样/rzv 的/ude1 王治郅/nr ，/w 实在/d 难得一见/nz 。/w 随后/d ，/w 大/a 郅/ng 接过/v 话筒/n 说道/v ：/w “/w 很/d 高兴/a 参加/v [全明星/nz 赛/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w [中国/ns 篮球/n]/nz 处于/v 低谷/n ，/w 来/vf 现场/s 的/ude1 球迷/n 肯定/v 都/d 希望/v 球队/nis 创造/v 好/a 的/ude1 成绩/n ，/w 感谢/v 大家/rr 的/ude1 支持/vn ，/w 我们/rr 会/v 继续/v 努力/ad 。/w ”/w 与/cc 大/a 郅/ng 并肩作战/vl 多年/mq 的/ude1 姚明/nr ，/w 在/p 解说/vn 席/qt 上/f 关注/v 着/uzhe 好兄弟/nz 的/ude1 一举一动/n 。/w 
形势/n 有/vyou 变/v 不/d 按/p 预期/vn 
然而/c 当/p 比赛/vn 真正/d 打响/v 后/f ，/w 场上/s 形势/n 就/d 不/d 按/p 预期/vn 发展/vn 了/ule ，/w 北区/n 明星/nnd 队/n 来势汹汹/vl ，/w 一/m 开场/vi 就/d 取得/v 了/ule 领先/vi 。/w 尽管/c 南区队/nt 这边/rzs 朱芳雨/nr 和/cc 易建联/nr 如/v 其/rz 所/usuo 言/vg 都/d 尽量/d 把/pba 进攻/v 机会/n 交到/v 王治郅/nr 手里/s ，/w 但/c 无奈/d 北区/n 明星/nnd 队/n 不断/d 地/ude2 把/pba 分/qt 差/a 拉/v 大/a 。/w 此外/c ，/w 南区队/nt 的/ude1 外援/n 吉布森/nrf 显然/ad 是/vshi 不/d 知道/v 队友/n 们/k 成人之美/vl 的/ude1 计划/n ，/w 被/pbei 换/v 上来/vf 后/f 攻/v 得/ude3 格外/d 积极/ad ，/w 转瞬/d 便/d 成为/v 本队/r 得分/n 最多/ad 的/ude1 人/n 。/w 上半场/n 结束/v 时/ng 王治郅/nr 只有/c 9分/t 进账/n ，/w 而/cc 吉布森/nrf 已经/d 拿到/v 21分/t 。/w 就是说/c 如果/c 保持/v 这种/r 局面/n ，/w 即便/c 最终/d 南区队/nt 获胜/vi ，/w MVP/x 也/d 不会/v 属于/v 大/a 郅/ng 。/w 
如此一来/dl ，/w 北区/n 队/n 更加/d 认真/ad 了/ule ，/w 主场/n 作战/vi 的/ude1 孙悦/nr [火力/n 全/a 开/v]/nz ，/w 罕见/a 地/ude2 上演/v 了/ule [6/m 次/qv]/mq 暴/ad 扣/v ，/w 看得/v 北京/ns 球迷/n 们/k 大/a 呼/v 过瘾/a 。/w 最终/d 孙悦/nr 助/v 北区/n 获胜/vi 的/ude1 同时/c 自己/rr 也/d 毫无/v 异议/n 地/ude2 当选/v 了/ule 全明星/nz MVP/x 。/w 上台/vi 领奖/vi 刚/d 下来/vf ，/w 孙悦/nr 就/d 遭到/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 “/w 刁难/v ”/w ，/w 纷纷/d 开玩笑/vi 说/v 他/rr 抢/v 了/ule 大/a 郅/ng 的/ude1 戏/n 。/w “/w 我/rr 这/rzv …/w …/w 真是/d [天地/n 良心/n]/nz 啊/y ！/w ”/w 急得/v 孙悦/nr 连忙/d 解释/v ，/w “/w 其实/d 我/rr 也/d 想/v 让/v 他/rr 拿/v MVP/x ，/w 毕竟/d 大/a 郅/ng 是/vshi 最后/f 一届/mq 全明星/nz ，/w 但是/c 大/a 郅/ng 想/v 把/pba 机会/n 留给/v 年轻人/n ，/w 所以/c ，/w 还是/c 祝福/vn 大/a 郅/ng 吧/y ！/w ”/w 
深情/n 告别/vi 没有/v 遗憾/a 
大/a 郅/ng 赛/vn 后/f 完全/ad 没有/v 介意/v MVP/x 奖项/n 被/pbei 孙悦/nr 拿走/v ：/w “/w 这里/rzs 有/vyou 很好/ad 的/ude1 球迷/n ，/w 很好/ad 的/ude1 气氛/n ，/w 虽然/c 未能/v 拿到/v MVP/x 奖杯/n ，/w 但/c 自己/rr 没有/v 遗憾/a 。/w 球员/nnt 都会/n 有/vyou [职业/n 生涯/n]/nz 结束/v 的/ude1 时候/n ，/w 希望/v 年轻/a 球员/nnt 通过/p CBA/x 联赛/n 的/ude1 平台/n 涌现/v 出来/vf 。/w ”/w 
著名/a 演员/nnt 濮存昕/nr 昨晚/t 作为/p 评委/nnt 参评/vn 了/ule [扣篮/vi 大赛/vn]/nz ，/w 谈到/v 好友/n 大/a 郅/ng ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 大/a 郅/ng 做到/v 了/ule 最好/d 的/ude1 自己/rr ，/w 这么/rz 多年/mq 他/rr 都/d 在/p 坚持/v ，/w 没有/v 丝毫/a 的/ude1 懈怠/a ，/w 我们/rr 为/p 他/rr 喝彩/vi 。/w 演员/nnt 有/vyou ‘/w 德艺双馨/n ’/w 这个/rz 说法/n ，/w 我/rr 觉得/v 大/a 郅/ng 在/p 体育界/n 就是/v 德艺双馨/n 。/w ”/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 陈嘉堃/nr J189/x 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 刘平/nr 摄/vg J163/x 
奖项/n 
全明星/nz MVP/x 孙悦/nr 
技巧/n 王/n 王子瑞/nr 
三分/t 王/n 贺天举/nr 
扣篮王/nz 克里斯·约翰逊/nrf 
