日前/t ，/w 记者/nnt 从/p [菏泽市/ns 城乡/n 建设局/nis]/nt 获悉/v ，/w 因为/c 拖欠/v 农民工/nnd 工资/n ，/w 菏泽/ns 一家/n [建筑/n 工程/n]/nz 有限公司/nis 挨/v 了/ule 通报批评/v 。/w 同时/c 暂停/v 其/rz 六个月/t 的/ude1 [建设/vn 工程/n]/nz 投标/vn 资格/n 、/w 一年/mq 之内/f 不予/v 批准/vn 该/rz 企业/n 的/ude1 资质/n 升级/vi 和/cc 增/v 项/q 申请/v 、/w 取消/v 参加/v 任何/rz 评/v 先/d 评优/vi 活动/v 资格/n ，/w 还/d 将/d 记/v 入/v 不良/a 行为/n 记录/v 。/w 
据/p 通报/v ，/w [菏泽/ns 开发区/ns 丹阳/ns 建筑/n 工程/n 有限公司/nis]/nt 承建/v 的/ude1 华侨城/nr M/x 组团/vi H/x 组团/vi 工程/n ，/w 未/d 按/p 合同/n 约定/v 发放/vn 农民工/nnd 工资/n ，/w 造成/v 多次/mq 大规模/b 人员/n 上访/v 。/w 上访/v 案件/n 发生/v 后/f ，/w 该/rz 公司/nis 不/d 积极/ad 配合/v ，/w 导致/v 拖欠/vn 工资/n 问题/n 迟迟/d 得不到/v 有效/a 解决/v ，/w 严重影响/v 了/ule [公共/b 秩序/n]/nz ，/w 造成了/v 及其/cc 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn 。/w 
为/p 维护/v 建设/vn 领域/n 农民工/nnd [合法/a 权益/n]/nz ，/w 规范/v [建筑业/n 企业/n]/nz [工资/n 支付/v]/nz 行为/n ，/w 根据/p [菏泽市/ns 人民政府/nis 办公室/nis]/nt 《/w 关于/p 进一步/d 做好/v 建设/vn 领域/n 农民工/nnd [工资/n 支付/v]/nz 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w 等/udeng 有关/v 要求/n ，/w [菏泽市/ns 城乡/n 建设局/nis]/nt [经/p 研究/vn 决定/v]/nz ，/w 对/p [菏泽/ns 开发区/ns 丹阳/ns 建筑/n 工程/n 有限公司/nis]/nt 处理/vn 如下/vi ：/w 自/p 本/rz 通报/v 发出/v 之/uzhi 日/b 起/vf ，/w 暂停/v 其/rz 六个月/t 的/ude1 [建设/vn 工程/n]/nz 投标/vn 资格/n ；/w 一年/mq 之内/f 不予/v 批准/vn 该/rz 企业/n 的/ude1 资质/n 升级/vi 和/cc 增/v 项/q 申请/v ，/w 取消/v 参加/v 任何/rz 评/v 先/d 评优/vi 活动/v 资格/n ，/w 同时/c 记/v 入/v 不良/a 行为/n 记录/v 。/w 
[菏泽市/ns 城乡/n 建设局/nis]/nt 要求/n 各/rz 县区/n 住房/n 和/cc [城乡/n 建设局/nis]/nto 、/w 建管局/nis 要/v 认真/ad 执行/v 本/rz 通报/v 中/f 的/ude1 处理/vn 规定/n ，/w 并/cc 将/d 本/rz 通报/v 及时/ad 传达/v 到/v 本县/r 区/n 范围内/nz 的/ude1 [建筑/n 施工/vn 企业/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 各/rz [施工/vn 企业/n]/nz 要/v 切实/ad 引以为戒/vl ，/w 保证/v 建筑/n 农民工/nnd 工资/n 及时/ad 足额/vd 发放/v 。/w (/w 记者/nnt 张建丽/nr )/w 
