《/w 墨尔本/nsf 日报/n 》/w 头版/n 的/ude1 “/w 给/p 儿/ng 书/n ”/w 。/w 
[新闻/n 背景/n]/nz 
1月14日/t ，/w 《/w 墨尔本/nsf 日报/n 》/w 头版/n 整版/n 刊登/v 了/ule 一则/c “/w 给/p 儿/ng 书/n ”/w ：/w 爸妈/n 再不/d 逼/v 你/rr 结婚/vi 了/ule ，/w 今年/t 回家过年/v 吧/y 。/w 据悉/v ，/w 一位/mq 远在/v 中国/ns 广州/ns 的/ude1 慈母/n 通过/p 各种/rz 方式/n 联系/v 到/v 《/w 墨尔本/nsf 日报/n 》/w 诚心/n 刊登/v 这/rzv 条/q 消息/n 劝/v 儿/ng 回家过年/v ，/w 慈母/n 之/uzhi 心/n 令人/v 唏嘘/vi 。/w 据/p 报道/v ，/w 因/p 对/p 儿子/n 逼婚/nz [逼/v 得/ude3 太紧/nz]/nz ，/w 儿子/n 一气之下/n 躲/v 在/p 了/ule 澳大利亚/nsf ，/w 不/d 与/cc 家人/n 联系/v 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 母亲/n 才/d 想/v 通过/p 报纸/n 寻找/v 儿子/n 。/w 
赵海建/nr ：/w 事实上/bl ，/w 中国/ns 大妈/n 逼婚/nz 已经/d 是/vshi 一个/mq 全社会/nz 都/d 关注/v 的/ude1 话题/n 。/w 近年来/dl 似乎/d 有/vyou 一句/mq 流行/v 的话/udh ，/w 叫做/v “/w 每逢/v 佳节/n 被/pbei 逼婚/nz ”/w 。/w 如今/t ，/w 从/p 20/m 出头/vi 到/v [30/m 来/vf]/mq 岁/qt 的/ude1 年轻人/n 都/d 在/p 默默/d 承受/v 着/uzhe 这/rzv 一/m 压力/n 。/w 
李明波/nr ：/w 这/rzv 件/q 事/n 最近/t 在/p 网上/s 引起/v 热/a 议/v 。/w 其实/d ，/w 不仅仅/d 是/vshi 广州/ns 的/ude1 父母/n 如此/rzv ，/w 在/p [中国/ns 北方/s]/nz ，/w 这种/r 逼婚/nz 的/ude1 文化/n 也/d 很/d 盛行/v ，/w 特别/d 在/p 农村/n 里/f 。/w 在/p 中国/ns 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz 里/f ，/w 对/p 子女/n 结婚/vi 生子/vi 的/ude1 问题/n 都/d 很/d 重视/v 。/w 
全球/n 家长/n 都/d 在/p 逼婚/nz 
赵海建/nr ：/w 其实/d ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 全球性/n 的/ude1 现象/n 。/w 在/p 日本/ns ，/w 父母/n 甚至/d 代替/v 子女/n 参加/v 各种/rz 相亲/vi 活动/vn ，/w 韩国/nsf 也/d 不时/d 出现/v 各种/rz 极/d 具/vg 创意/n 的/ude1 相亲/vn 活动/vn 。/w 
李明波/nr ：/w 印度/nsf 的/ude1 逼婚/nz 现象/n 也/d 很/d 严重/a 。/w 印度/nsf 女性/n 结婚/vi 稍微/d 麻烦/an 一些/mq ，/w 只能/v 找/v 一个/mq 处于/v 同一/b 等级/n 或者/c 高一/n 等级/n 的/ude1 对象/n 结婚/vi ，/w 而且/c 需要/v 准备/vn 很多/m 的/ude1 嫁妆/n 。/w 所以/c ，/w 印度/nsf 女性/n 能够/v 找/v 一个/mq 合适/a 的/ude1 人/n 结婚/vi 比较/d 难/a 。/w 父母/n 对/p 嫁/v 女/b 都/d 特别/d 急/v ，/w 逼婚/nz 手段/n 也/d 是/vshi 千奇百怪/vl 的/ude1 。/w 
王希怡/nr ：/w 对/p ，/w 印度/nsf 的/ude1 逼婚/nz 现象/n 已经/d 上升/vi 到/v [社会/n 问题/n]/nz 了/ule 。/w 严格/ad 来说/uls ，/w 在/p 中国/ns 、/w 日本/ns 和/cc 韩国/nsf 这些/rz [东方/s 文化/n]/nz 的/ude1 国家/n 应该/v 是/vshi 催/v 婚/ng ，/w 基本/a 没有/v 强行/d 逼婚/nz 的/ude1 现象/n 。/w 但/c 在/p 印度/nsf ，/w 甚至/d 会/v 出现/vn 一个/mq 家族/n 将/d 一个/mq 女性/n 绑/v 起来/vf 嫁人/v 的/ude1 事情/n ，/w 完全/ad 违背/v 女性/n 的/ude1 意愿/n 和/cc 自由/a 。/w 印度/nsf 还有/v 童婚/nz 问题/n ，/w 包括/v 非洲/nsf 也/d 是/vshi 。/w 
如果/c 奥朗德/nrf 被/pbei 逼婚/nz 
李明波/nr ：/w [西方/ns 文化/n]/nz 里/f 也/d 有/vyou 逼婚/nz 的/ude1 现象/n 。/w 澳大利亚/nsf 的/ude1 逼婚/nz 现象/n 就/d 很/d 严重/a ，/w 该国/r 甚至/d 准备/v 通过/p 立法/vn 制止/v 这/rzv 一/m 行为/n 。/w 该国/r 妇女/n 部长/nnt 伊里斯/nrf 曾/d 宣称/v ，/w 每个人/mq 都/d 有权/nz 选择/v 是否/v 结婚/vn 以及/cc 与/cc 谁/ry 结婚/vi ，/w 强迫/v 某人/rr 结婚/vi 是/vshi 对/p 人权/n 的/ude1 践踏/vn 。/w 
王希怡/nr ：/w 我/rr 查/v 了/ule 一下/mq ，/w 西欧/ns 一些/mq 国家/n 将/d 逼婚/nz 视为/v 违法/vn 的/ude1 。/w 比如/v ，/w 德国/nsf 、/w 奥地利/nsf 还有/v 英国/ns 。/w 在/p 这些/rz 国家/n ，/w 有/vyou 很多/m 外来/b 移民/n 群体/n ，/w 这些/rz 人/n 还是/c 按照/p 原来/d 国家/n 的/ude1 传统/n 理念/n 对待/v [婚姻/n 问题/n]/nz ，/w 很容易/nz 出现/v 逼婚/nz 现象/n 。/w 
赵海建/nr ：/w 其实/d ，/w 奥朗德/nrf 就/d 曾/d 遭遇/v 逼婚/nz 。/w 不过/c ，/w 逼婚/nz 的/ude1 是/vshi 瓦莱丽/nrf 。/w 我/rr 在/p 想/v ，/w 如果/c 奥朗德/nrf 的/ude1 老妈/n 当年/t 也/d 对/p 儿子/n 进行/vn 逼婚/nz ，/w 他/rr 如今/t 可能/v 用不着/bl 这么/rz 烦恼/an 了/ule 。/w 
父母/n 该/rz 放手/vi 时/ng 就/d 放手/vi 
赵海建/nr ：/w 其实/d 父母/n 和/cc 亲人/n 都/d 是/vshi 关心/v ，/w 但/c 却/d 成/v 了/ule 年轻人/n 的/ude1 负担/n 。/w 婚姻/n 不可/v 操之过急/vl ，/w 而/cc 爱情/n 更/d 不是/c 说来/v 就/d 来/vf ，/w 需要/v 缘分/n ，/w 更/d 需要/v 真情/n ，/w 何况/c 对于/p 年轻人/n ，/w 心中/s 对于/p 婚姻/n 有/vyou 恐惧/an 也/d 有/vyou 向往/v ，/w 不管/c 是/vshi 害怕/v 也好/y ，/w 还是/c 憧憬/vn 也好/y ，/w 没有/v 到来/vn 的/ude1 感情/n 只能/v 等待/vn ，/w 没有/v 水到渠成/vl 的/ude1 婚姻/n 也/d 需要/v 等待/vn ，/w 幸福/a 其实/d 在/p 不经意/a 间/f ，/w 而/cc 不是/c 在/p 如此/rzv 被/pbei 逼迫/v 之下/f 换/v 来/vf 的/ude1 。/w 
李明波/nr ：/w 我们/rr 去年/t 做/v 了/ule 一组/mq 关于/p 移民/n 话题/n 的/ude1 采访/vn ，/w 也/d 谈到/v 海外/s 新/a 移民/n 的/ude1 孝道/n 问题/n 。/w 确实/ad ，/w 隔着/v 千山万水/n ，/w 这些/rz 人/n 对/p 父母/n 尽孝/nz 真的/d 很难/d 。/w 
赵海建/nr ：/w 有/vyou 一句/mq 老话/n 是/vshi “/w [儿孙/n 自有/b 儿孙福/nz]/nz ”/w ，/w 父母/n 该/rz 放手/vi 时/ng 就/d 放手/vi 。/w 草率/a 的/ude1 婚姻/n 决定/v 往往/d 就/d 为/p 今后/t 的/ude1 不幸/a 埋下/vf 了/ule 种子/n 。/w 
王希怡/nr ：/w 对于/p 父母/n 来说/uls ，/w 子女/n 既然/c 已经/d 到/v 了/ule 国外/s 学习/v 和/cc 生活/vn 了/ule ，/w 你们/rr 的/ude1 思想/n 也/d 应该/v [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ，/w 否则/c 会/v 适得其反/vl ，/w 这个/rz 极端/n 的/ude1 例子/n 就是/v 一个/mq 很好/ad 的/ude1 教训/n 。/w （/w 赵海建/nr 李明波/nr 王希怡/nr 主持人/nnt ：/w 李明波/nr ）/w 
