《/w [满/a 山/n 打/v 鬼子/n]/nz 》/w 剧照/n 
《/w [满/a 山/n 打/v 鬼子/n]/nz 》/w 成神/nr 剧/n 
抗日/vn 神/n 剧/n 再度/d 降临/vi ，/w 这一次/mq 是/vshi 小伙伴/n 虐/ag 鬼子/n ，/w 弹弓/n 压制/v 鬼子/n 各式/r 武器/n ，/w 广大/b 观众/n 再次/d 被/pbei 神/n 剧/n 导演/nnt 的/ude1 创意/n 所/usuo 折服/v ！/w 网友/n 吐槽/nz ：/w 小朋友/n 你/rr 这么/rz 刁/a ，/w 你/rr 家人/n 知道/v 么/y ？/w 
导演/nnt 徐耿/nr 曾经/d 执导/v 的/ude1 《/w [小兵/nz 张嘎/nr]/nz 》/w 被/pbei [很多/m 人/n]/mq 誉为/v 国内/s 儿童/n 戏/n 的/ude1 经典之作/n ，/w 而/cc 时隔/v 十年/mq 之后/f ，/w 他/rr 再度/d 从/p 儿童/n 题材/n 入手/vi ，/w 改编/v 自/p 薛涛/nr 原著/n 的/ude1 [热门/a 小说/n]/nz 《/w [满/a 山/n 打/v 鬼子/n]/nz 》/w 并/cc 特邀/vn 当/p 红/a 影视/b 小童星/nnd 林浩/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt ，/w 那威/nr 、/w 杜源/nr 、/w 任程伟/nr 、/w 艾丽娅/nr 、/w 高峰/n 、/w 张汇仓/nr 、/w 高强/a 等/udeng 联袂/d 出演/v ，/w 重磅/n 打造/v 国内/s [第一/m 部/q]/mq 反/vi [奴化/nz 教育/vn]/nz 的/ude1 儿童/n 抗战/vi 戏/n 。/w 
在/p 北京/ns [奥运会/n 开幕式/n]/nz 上/f ，/w 同/p 姚明/nr 共同/d 率领/v [中国/ns 代表队/nis]/nt 步入/v 鸟巢/n 的/ude1 汶川/ns [抗震救灾/vl 英雄/n 少年/n]/nz 林浩/nr 首/q 度/qv “/w 触电/vi ”/w 独/d 挑大梁/vl 饰演/v 男一号/nnt ，/w 成为/v 本剧/r 一大/n 看点/n 。/w 由/p 林浩/nr 饰演/v 的/ude1 男一号/nnt 满/a 山/n ，/w 是/vshi 一个/mq 和/cc [小兵/nz 张嘎/nr]/nz 一样/uyy 勇敢/a 正直/a 的/ude1 男孩/n 。/w 在/p 面临/v 残暴/a 狡诈/a 的/ude1 [日本/ns 鬼子/n]/nz 时/ng ，/w 他/rr 机智/a 的/ude1 躲避/v 了/ule [一次/mq 次/qv]/mq 危险/an ，/w 最后/f 更/d 成长/vi 成为/v 一个/mq [抗日/vn 小英雄/nz]/nz 。/w 导演/nnt 徐耿/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 《/w [满/a 山/n 打/v 鬼子/n]/nz 》/w 无论/c 从/p 制作/v 还是/c 故事/n 以及/cc 演员/nnt 的/ude1 表现/vn 来说/uls ，/w 都/d 将/d 超越/v 《/w [小兵/nz 张嘎/nr]/nz 》/w 。/w 
