汇报会/n 现场/s 
人民网/nz 博白/ns 1月20日/t 电/n 1月17日/t ，/w 自治区/n 考评/v 组/n 到/v 博白县/ns 考核/vn 评估/vn 2013/m 年度/n 防治/v 艾滋病/nhd 攻坚/vn 工程/n 工作/vn 。/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 、/w 副县长/nnt 秦伟春/nr 出席/v 考评/vn 汇报会/n 并/cc 讲话/n 。/w 
考评/v 组/n 通过/p [听取/v 汇报/vn]/nz 、/w 查阅/v 资料/n 、/w [现场/s 检查/vn]/nz 防/v 艾/nz 成员/nnt 单位/n 场所/n 等/udeng 方式/n ，/w 对/p 博白县/ns 2013/m 年度/n 防治/v 艾滋病/nhd 攻坚/vn 工程/n [各项/r 工作/vn]/nz 进行/vn 审查/vn 评估/vn 。/w 
考评/vn 汇报/v 会上/n ，/w 考评/v 组/n 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 博白县/ns [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 高度/d 重视/v 防治/vn 艾滋病/nhd 攻坚/vn 工程/n 工作/vn ，/w 广泛开展/v 防治/vn 艾滋病/nhd [宣传/vn 教育/vn]/nz 活动/vn ，/w 加强/v 对/p [高危/b 人群/n]/nz 的/ude1 干预/vn ，/w 有效/a 落实/v 了/ule 防治/v 艾滋病/nhd 的/ude1 政策/n 及/cc 关怀/vn 救助/v 政策/n ，/w 基本/a 完成/v 了/ule 攻坚/vn 工程/n 年度/n [各项/r 工作/vn]/nz 任务/n 。/w 考评/v 组/n 希望/v 博白县/ns 继续/v 加大/v 防治/vn 艾滋病/nhd 攻坚/vn 工程/n 工作/vn 力度/n ，/w 抓好/v [宣传/vn 教育/vn]/nz 工作/vn ，/w 提高/v 全社会/nz 共同/d 防治/v 艾滋病/nhd 的/ude1 意识/n ；/w 在/p [人员/n 编制/vn]/nz 、/w [资金/n 投入/v]/nz 、/w 设备/n 等/udeng 方面/n 加大/v 防/v 艾/nz 工作/vn 的/ude1 保障/vn 力度/n ；/w 进一步/d 健全/v 机制/n ，/w 加强/v 部门/n 协调/v ，/w 重视/v 群防群治/n ，/w 合力/n 做好/v 防治/vn 艾滋病/nhd 工作/vn 。/w 
秦伟春/nr 在/p 汇报/v 会上/n 表示/v ，/w 博白县/ns 将/d 以/p 此次/rz 考评/vn 为/p 新的/a 起点/n ，/w 正视/v 和/cc 查找/v 存在/vn 的/ude1 问题/n 和/cc 不足/an ，/w 落实/v 整改/vn 提高/v 措施/n ，/w 打好/v 防治/vn 艾滋病/nhd 攻坚战/n 。/w 各/rz 部门/n 单位/n 要/v 进一步/d 强化/v [组织/n 领导/n]/nz ，/w 明确/a 工作/vn 重点/n ；/w 要/v 加强/vn [宣传/vn 教育/vn]/nz ，/w 提高/v 全民/n 防/v 艾/nz 意识/n ；/w 要/v 扩大/vn [综合/vn 防治/vn]/nz 干预/v 作用/n ，/w 加大/v 关怀/vn 救助/vn 工作/vn 力度/n ，/w 进一步/d [探索/v 创新/vi]/nz [长效/b 管理/vn 机制/n]/nz ，/w 合力/n 推进/vi 全县/n 防治/v 艾滋病/nhd 攻坚/vn 工程/n ，/w 
汇报/v 会上/n ，/w 县/n 卫生局/nis 局长/nnt 李启诚/nr 就/d 2013/m 年度/n 博白县/ns 防止/v 艾滋病/nhd 攻坚/vn 工程/n 进展/vn 情况/n 进行/vn 了/ule 汇报/vn 。/w （/w 宾明飞/nr ）/w 
