[秦岭/ns 鲜/a 都/d 生态/n 农业/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 荣获/v 中国/ns 创造力/n 产品/n 奖/n 
[秦岭/ns 鲜/a 都/d 生态/n 农业/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 荣获/v 中国/ns 创造力/n 产品/n 奖/n 
1月18日/t ，/w 由/p 新华社/nt 十家/q 媒体/n 主办/v 、/w [经济/n 参考/vn 报社/nis]/nt 承办/v 的/ude1 “/w 发现/v 中国/ns 创造力/n 高层/n [战略/n 研讨会/n]/nz 暨/cc 2013/m 中国/ns 创造力/n 年度/n 盛典/n ”/w 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 我国/n 猕猴桃/nf 产业/n 的/ude1 著名/a 旗舰/n 企业/n [秦岭/ns 鲜/a 都/d 生态/n 农业/n 股份/n 有限公司/nis]/nt （/w 简称/v ：/w 秦岭/ns 鲜/a 都/d ）/w ，/w 荣获/v “/w 2013/m 中国/ns 创造力/n 产品/n ”/w 殊荣/n ，/w 董事长/nnt 宋金典/nr 应邀出席/v 本次/r 研讨会/n 并/cc 与/cc 专家/nnt 、/w 学者/nnt 以及/cc 获奖/vn 企业家/nnt 代表/nnt 围绕/v 提升/vn 中国/ns 创造力/n 提升/v 之/uzhi 道/qv ，/w 呼唤/v 国人/n 的/ude1 创造/vn 精神/n 等/udeng 话题/n 进行/vn 了/ule 研讨/vn 。/w 
论坛/n 上/f ，/w [国务院/nt 参事/nnt 室/n]/nt 特约/b 研究员/nnt 姚景源/nr 认为/v ，/w 一个/mq 国家/n 经济/n 是否/v 有/vyou 持续性/n 的/ude1 发展/vn ，/w 归根到底/dl 在于/v 是否/v 有/vyou 创新/vi 。/w 同样/d ，/w 一个/mq 国家/n 没有/v [实体/n 经济/n]/nz 不/d 可能/v 强大/a ，/w 而/cc [实体/n 经济/n]/nz 归根到底/dl 还/d 在于/v 创新/vn 、/w 创造力/n 。/w 作为/p 我国/n [生态/n 农业/n]/nz 建设/vn 的/ude1 [杰出/a 代表/nnt]/nz ，/w 近年来/dl ，/w 秦岭/ns 鲜/a 都/d 以/p 前瞻性/n 战略/n 眼光/n ，/w 应对/v 全球/n [绿色/n 经济/n]/nz 浪潮/n ，/w 以/p 理念/n 创新/vi 、/w [技术/n 创新/vi]/nz 和/cc 模式/n 创新/vi 为/p 优势/n ，/w 构建/v 我国/n 猕猴桃/nf 产业/n 的/ude1 规模化/vn 生产/v 结构/n ，/w 攻克/v 我国/n 猕猴桃/nf 产业/n 工业化/vn 种植/v 模式/n 困境/n ，/w 破解/v 我国/n 农业/n 发展/vn 不可/v 持续/vn 难题/n ，/w 开辟/v 了/ule 企业/n 经济/n 、/w 社会/n 、/w 自然/n [和谐/a 发展/vn]/nz 的/ude1 [生态/n 农业/n]/nz 新模式/nz ，/w 并/cc 创立/v 了/ule “/w 秦岭/ns 鲜/a 都/d ”/w 领军/d 行业/n 的/ude1 卓越/a 绿色/n 王牌/n 。/w 组委会/nis 在/p 颁奖词/nz 中/f 特别/d 指出/v ：/w 秦岭/ns 鲜/a 都/d ，/w 让/v 我们/rr 看到/v 了/ule 一代/n [民营/b 企业/n]/nz 所/usuo 肩负/v 的/ude1 [现代/ntc 生态/n 农业/n]/nz 探索者/nnd 的/ude1 使命/n ，/w 同时/c 也/d 看到/v 了/ule 他们/rr 践行/nz 心中/s 坚实/a 的/ude1 产业/n 信念/n 和/cc 理想/n 的/ude1 决心/n 。/w 在/p 主题/n 为/p “/w 中小企业/n ：/w 创造力/n 升级/vi 竞争力/n ”/w 圆桌/n 论坛/n 上/f ，/w 宋金典/nr 董事长/nnt 应邀/vi 与/cc 有关/v 专家/nnt 及/cc 企业家/nnt 代表/nnt 进行/vn 了/ule 深入/ad 讨论/v ，/w 宋金典/nr 董事长/nnt 指出/v ，/w 秦岭/ns 鲜/a 都/d 所/usuo 取得/v 的/ude1 一切/rz 创造性/n 成果/n ，/w 得益/vi 于/p 顺应/v 了/ule [绿色/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 潮流/n ，/w 并/cc 依靠/v 实施/vn 技术/n [产业/n 联盟/nis]/nz 和/cc 创新/vi 绿色/n 发展/v 新模式/nz ，/w 为/p 消费者/n 提供/v 了/ule 口感/n 一流/b 的/ude1 绿色/n [健康/a 食品/n]/nz ，/w 将/d 消费/v 信心/n 牢固/a 建立/v 在/p [产品/n 品质/n]/nz 和/cc 消费者/n 的/ude1 口碑/n 之上/f 。/w 圆桌/n 论坛/n 由/p 央视/j [新闻/n 联播/vn]/nz 主持/v 郎永淳/nr 担任/v 主持人/nnt ，/w 央视/j 财经/n 评论员/nnt 马光远/nr 对/p 以/p 秦岭/ns 鲜/a 都/d 等/udeng 企业/n 、/w 企业家/nnt 为/p 代表/nnt 的/ude1 致力于/v 与/cc 老百姓/n 衣食住行/n 等/udeng [日常/b 生活/vn]/nz 紧密/ad 关联/vn 的/ude1 创造性/n 研发/v 和/cc [企业/n 经营/vn 成果/n]/nz 表示/v 了/ule 由衷/d 的/ude1 肯定/vn 。/w 
秦岭/ns 鲜/a 都/d 是/vshi 研发/v 、/w 种植/vn 、/w 采收/v 、/w 冷藏/vn 、/w 加工/vn 和/cc 鲜果/n 销售/vn 的/ude1 大型/b 猕猴桃/nf 企业/n ，/w [公司/nis 注册/vn 资金/n]/nz [6000/m 万元/q]/mq 。/w 公司/nis 在/p [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt 支持/v 下/f ，/w 在/p 周至县/ns 建成/v 了/ule [万/d 亩/q]/mq 标准化/vn 猕猴桃/nf 产业园/nz 、/w 中国/ns 猕猴桃/nf [主题/n 公园/n]/nz 、/w [秦岭/ns 鲜/a 都/d 猕猴桃/nf 研究所/nis]/nt 、/w 万吨级/b [气调/nz 贮藏/v]/nz 保鲜库/nz 。/w 公司/nis [战略/n 定位/vn]/nz ：/w 以/p 陕西省/ns 周至县/ns [40/m 万/d 亩/q]/mq 猕猴桃/nf 标准/n 园/ng 为/p 核心区/nz ，/w 带动/v 我国/n 秦岭/ns 北麓/f 优质/b 猕猴桃/nf 产业带/n 建设/vn ，/w 开拓/v [国内外/s 市场/n]/nz ，/w 让/v 高品质/nz 秦岭/ns 鲜/a 都/d 猕猴桃/nf 享誉/v 中华/nz 大地/n 。/w （/w 倪纲锋/nr ）/w 
