[杭州市/ns 公安局/nis]/nto 表示/v ，/w 在/p 以/p [无证/nz 驾驶/v]/nz 对/p “/w 碰倒/nz 孕妇/n 撞死/nz 其/rz 夫/ng ”/w 的/ude1 保时捷/ntc 车主/n 孙某/nr 予以/vx [行政/n 拘留/v]/nz 后/f ，/w 警方/n 已经/d 基本/a 查清/v 孙某/nr 肇事/vn 行凶/vi 的/ude1 事实/n ，/w 1月18日/t 深夜/t ，/w 孙某/nr 因/p 涉嫌/v 犯罪/vn 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
据/p 警方/n 查证/v ，/w 1月16日23时48分/t 左右/f ，/w 孙某/nr 驾驶/v [保时捷/ntc 卡宴/ns]/nz 越野车/n 在/p 西湖区/ns 保/v 俶/n 路/n 宝石/n [二/m 弄/v]/mq 附近/f 倒车/vi 时/ng ，/w 与/cc 路边/s 夜宵/n 摊位/n 发生/v 碰/v 擦/v 。/w 摊主/n 王/n 某/rz 及/cc 妻/ng 到/v 车/n 前/f 与/cc 其/rz 论理/vi ，/w 结果/n 孙某/nr 强行/d 开车/vi 逃离/v 致使/v 王/n 某/rz 及/cc 妻/ng 倒/vi 地/ude2 。/w 王/n 某/rz 及其/cc 妻/ng 迅速/ad 被/pbei 送往/v 附近/f 医院/nis 救治/vn ，/w 但/c 王/n 某/rz 最终/d 因/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
1月17日/t 凌晨/t 肇事/vn 嫌疑人/n 孙某/nr 及/cc 肇事/vn 车辆/n 被/pbei 交警/nnd 查获/v 。/w 经/p 抽取/v 孙某/nr 的/ude1 血液/n 进行/vn 检测/vn ，/w 其/rz 体内/s 血液/n 酒精/n 含量/n 为/p 零/m 。/w 不过/c ，/w 孙某/nr 并未/d 取得/v [机动车/n 驾驶证/n]/nz ，/w 属/v [无证/nz 驾驶/v]/nz 。/w 经查/nz ，/w 孙某/nr [22/m 岁/qt]/mq ，/w 舟山市/ns 人/n ，/w 在/p 舟山/ns 与/cc 母亲/n [一起/s 做生意/nz]/nz ，/w 这次/r 是/vshi 来/vf 杭州/ns 办事/vn 。/w 目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 侦办/nz 中/f 。/w 
