春节/t 前/f 秘密/n 潜回/v 家中/s ，/w 企图/v 与/cc 家人/n 团聚/vi 的/ude1 命案/n 逃犯/n 费/n 某/rz 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 1月17日/t ，/w 记者/nnt 从/p 古浪县/ns [公安/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 杀死/v 女友/n 后/f 逃亡/vi 达/v 11年/t 的/ude1 逃犯/n 费/n 某/rz 被/pbei 移交/v 景泰/ns 警方/n 。/w 
2003年2月28日/t 晚/tg ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 费/n 某/rz 在/p 与/cc 其/rz 同居/vi 的/ude1 景泰县/ns [漫/v 水/n 滩/ng 乡/n]/ns 王/n 某/rz 家中/s ，/w 因/p 琐事/n 与/cc 王/n 某/rz 发生/v 争吵/vn ，/w 费/n 某/rz 采取/v 捂/v 嘴/n 、/w 刀/n 砍/v 等/udeng 手段/n 将/d 王/n 某/rz 杀死/v 后/f 逃跑/v 。/w 案发/v 后/f ，/w [景泰县/ns 公安局/nis]/nto 发布/v [协查/nz 通报/v]/nz ，/w 并/cc 将/d 费/n 某/rz 列为/v 上网/vn 逃犯/n 。/w 多年来/d ，/w 景泰/ns 和/cc 古浪/ns 两地/n 始终/d 没有/v 放弃/v 对/p 费/n 某/rz 的/ude1 追捕/vn ，/w 多次/mq 组织/n 民警/nnt 对/p 费/n 某/rz 可能/v 藏身/vn 的/ude1 地点/n 布控/nz 、/w 摸排/nz 。/w 2014年1月6日/t 凌晨/t ，/w [古浪县/ns 公安局/nis 裴/nz 家/q 营/n 派出所/nis]/nt 民警/nnt 得到/v 线索/n ，/w 费/n 某/rz 秘密/n 潜回/v 古浪县/ns [裴/nz 家/q 营/n 镇/n]/ns ，/w 裴家营/nr 派出所/nis 立即/d 组织/n 民警/nnt 赶赴/v [裴/nz 家/q 营/n 镇/n]/ns 中川村/ns ，/w 对/p 命案/n 逃犯/n 费/n 某/rz 实施/v 抓捕/v ，/w 当日/t 凌晨/t 3时23分/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 费/n 某/rz 被/pbei 成功/a 抓获/v 归案/vi 。/w 经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 费/n 某/rz 如实/d 供述/nz 了/ule 其/rz 杀死/v 王/n 某/rz 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 
