贵州/ns 山区/n 支教/vn 、/w 骑车/vi 去/vf 拉萨/ns 、/w 摆地摊/vl 赚/v 生活费/n 、/w 一个人/mq 的/ude1 越南/nsf 游/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一名/mq 大/a [三/m 学生/nnt]/mq 在/p 2013年/t 的/ude1 经历/n 。/w 最近/t ，/w [河/n 海/n 大学/nis 常州/ns 校区/n]/nz 的/ude1 朱金鑫/nr 在/p 网上/s 与/cc 大家/rr 分享/v 了/ule 这/rzv 一年/mq 的/ude1 收获/n ，/w 他/rr 丰富/a 的/ude1 经历/n 惹得/vi 网友/n 羡慕/v 连连/d ，/w [纷纷/d 表示/v]/nz 佩服/v 他/rr 的/ude1 勇气/n 。/w 
休学/v 一年/mq 去/vf 山区/n 支教/vn 
“/w 大学/nis 期间/f 除了/p 读书/vi 还/d 能/v 做/v 什么/ry ？/w ”/w 在/p [河/n 海/n 大学/nis 常州/ns 校区/n]/nz 念书/vi 的/ude1 朱金鑫/nr 是/vshi 个/q 不甘寂寞/vl 的/ude1 年轻人/n ，/w 在/p 大/a 三/m 这/rzv 年/qt ，/w 他/rr 果断/a 作出/v 了/ule 休学/v 决定/vn ，/w 前往/v 贵州/ns 黄平县/ns 旧州镇/ns [一/d 所/usuo]/mq 山村/n 小学/nis 支教/vn 。/w “/w 进入/v 了/ule 大学/nis ，/w 我/rr 想/v 尝试/vn 不/d 一样/uyy 的/ude1 生活/vn 。/w ”/w 
“/w 很多/m 孩子/n 的/ude1 家/q 离/v 学校/nis 有/vyou [六/m 七/m 公里/q]/mq ，/w 每次/r 都/d 要/v 走/v 一个/mq 多/a 小时/n 山路/n 才能/n 到/v 学校/nis 。/w ”/w 朱金鑫/nr 说/v ，/w 他/rr 班里/n 的/ude1 [60/m 个/q]/mq 学生/nnt 中/f ，/w 有/vyou 三分之一/m 都/d 是/vshi [单亲/b 家庭/n]/nz ，/w 有的/rz 孩子/n 父母/n 都/d 不/d 在/p 身边/s ，/w 家里/s 只有/c [爷爷/n 奶奶/n]/nz 照顾/v 。/w 
在/p 与/cc 孩子/n 的/ude1 相处/vn 中/f ，/w 朱金鑫/nr 收获/n 了/ule 满满/z 的/ude1 幸福/a 。/w 在/p 朱金鑫/nr 生日/n 那天/r ，/w 学生/nnt 们/k 早早/d 地/ude2 来到/v 教室/n ，/w 在/p 黑板/n 上/f 画/v 满/a 了/ule 画/v ，/w 表达/v [生日/n 祝福/vn]/nz ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 过/uguo 得/ude3 最/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 一次/mq 生日/n ，/w 现在/t 回想/v 起来/vf ，/w 我/rr 依然/d 感动/v 。/w ”/w 
千里/mq 骑行/nz ，/w 感动/v 了/ule 自己/rr 
朱金鑫/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [大/a 二/m 那年/r]/nz 暑假/t ，/w 他/rr 曾/d 与/cc 学校/nis 骑行/nz 队/n 的/ude1 几名/mq 队员/nnt ，/w 从/p 常州/ns 出发/vi ，/w 一路/mq 骑/v 到/v 黑龙江/ns 漠河/ns 。/w 在/p 尝试/v 远途/nz 骑行/nz 后/f ，/w 朱金鑫/nr 决定/v 骑车/vi 去/vf 拉萨/ns ，/w 他/rr 从/p 昆明/ns 出发/vi ，/w 经历/n 过/uguo 突然/ad 而/cc 至/p 的/ude1 雨水/n 、/w 炙热/nz 的/ude1 太阳/n 、/w 连续/a 的/ude1 长/a 坡/n 、/w 起伏/vi 的/ude1 搓板/n 路/n ，/w 在/p 骑行/nz [2450/m 千米/q]/mq 后/f ，/w 终于/d 到达/v 目的地/n 。/w 
“/w 当/p 看到/v 如/v 幻境/n 般/uyy 的/ude1 美景/n ，/w 我/rr 被/pbei 感动/v 了/ule ，/w 觉得/v 这/rzv 一路/mq 上/f 经历/n 过/uguo 的/ude1 痛苦/an 都/d 不算/v 什么/ry ，/w 值/n 了/ule 。/w ”/w 朱金鑫/nr 说/v 。/w 
在/p 越南/nsf 与/cc 小贩/nnd 讨价还价/vl 
摆摊/v 两个月/mq ，/w 朱金鑫/nr 一共/d 赚/v 了/ule [3000/m 元/q]/mq ，/w 他/rr [独自/d 一人/mq]/nz 前往/v 越南/nsf 旅游/vn 。/w 
在/p 去/vf 越南/nsf 前/f ，/w 朱金鑫/nr 都/d 没有/v 做/v 一个/mq 完整/a 的/ude1 攻略/n 。/w 朱金鑫/nr 在/p 越南/nsf 一共/d 呆/v 了/ule 21天/m ，/w 他/rr 并/cc 没有/v 制定/vn 旅行/vi 计划/n ，/w 完全/ad 是/vshi 为了/p 感受/v 不同/a 的/ude1 生活/vn 和/cc 文化/n 。/w 为了/p 节省/v 费用/n ，/w 朱金鑫/nr 运用/v 各种/rz 省钱/a 妙/a 招/v ，/w 他/rr 会/v 为了/p 买/v 一个/mq 水果/n ，/w 跟/p 老板/nnt 砍价/v 半天/mq ；/w 在/p 越南/nsf ，/w 朱金鑫/nr 也/d 不忘/v 摆地摊/vl ，/w 他/rr 将/d [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 手链/n 卖给/v 当地人/n ，/w 换/v 点/qt 路费/n 。/w 
“/w 你/rr 休学/v 一年/mq 后悔/v 吗/y ？/w ”/w 常常/d 有人/r 这样/rzv 问/v ，/w 他/rr 总是/d 坚定/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 不/d 后悔/v ，/w 我/rr 为/p 有/vyou 这样/rzv 一段/mq 经历/n 而/cc 骄傲/an 。/w ”/w 
声音/n 
休学/v 支教/vn 并/cc 不是/c 洒脱/a 的/ude1 事/n 
在/p [很多/m 人/n]/mq 看来/v ，/w 休学/v 支教/vn 是/vshi 件/q 很/d 洒脱/a 的/ude1 事情/n ，/w 但/c 支教/vn 过/uguo 的/ude1 同学/n 认为/v 做/v 这样/rzv 的/ude1 决定/vn 其实/d 很/d 不/d 容易/ad 。/w 林/ng 同学/n 是/vshi [南京/ns 大学/nis]/ntu 在读/b 博士/nnt ，/w 他/rr 有/vyou 一年/mq 的/ude1 支教/vn 经验/n ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 当/p 支教/vn 并非/v [一/d 腔/ng 热血/n]/nz 就/d 能/v 做好/v 的/ude1 工作/vn ，/w 在/p 支教/vn 前/f ，/w 一定/b 要/v 做到/v 以下/f [三/m 点/qt]/mq ：/w 首先/d 要/v 明确/a 自己/rr 的/ude1 动机/n 和/cc 目的/n ，/w 保持/v 良好/a 心态/n ；/w 其次/c 考察/v 自身/rr 条件/n ，/w 包括/v 身体/n 条件/n 、/w 家庭/n 支持/v 、/w 时间/n 安排/v 等/udeng ；/w 最后/f 要/v 有/vyou [成熟/a 稳重/a]/nz 的/ude1 [心理/n 素质/n]/nz ，/w 应该/v 力所能及/al 地/ude2 [从/p 小事/n 做起/v]/nz ，/w 注重/v 团队/n 协作/vn 。/w （/w 记者/nnt 高洁/a ）/w 
