2014年/t 开/v 年/qt ，/w [华语/nz 电影/n]/nz 界/n 即/v 迎来/v “/w 重磅/n 炸弹/n ”/w ：/w 好莱坞/nsf 大/a 导/v 林诣彬/nr 将/d 执导/v [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w ！/w [一/d 石/ng 激起/v 千层/nz 浪/n]/nz ，/w 该/rz 消息/n 在/p 发布/v 会前/t 被/pbei 提前/vd 泄露/v ，/w 而/cc 后/f 迅速/ad 在/p 中国/ns 影迷/n 当中/f 扩散/v ，/w 引发/v 热/a 议/v 。/w “/w 少林寺/n 里/f 的/ude1 [速度/n 与/cc 激情/n]/nz ”/w ，/w “/w 这部/r 很可能/nz 是/vshi [第一/m 部/q]/mq 全球/n 票房/n 上/f 十亿/m 的/ude1 [华语/nz 电影/n]/nz ，/w 我/rr 说/v 的/ude1 是/vshi 美金/q ”/w ，/w “/w 猜/v 不/d 出/vf 会/v 是/vshi 什么/ry 风格/n ”/w …/w …/w 各种/rz 说法/n 层出不穷/vl 。/w 
2012年8月8日/t ，/w 少林寺/n [第/m 30/m 代/q]/mq 方丈/nnt 释永信/nz 曾/d 亲自/d 来到/v 北京/ns ，/w 授权/v [光线/n 传媒/n]/nz 拍摄/v 自/p 1982年/t 《/w 少林寺/n 》/w 后/f ，/w 唯一/b 一部/mq 能够/v 以/p 《/w 少林寺/n 》/w 命名/v 的/ude1 新/a 电影/n 。/w 当时/t 导演/nnt 人选/n 尚属/nz 猜测/v ，/w 但/c 恐怕/d 无人/b 能够/v 预测/vn 到/v 《/w 少林寺/n 》/w 的/ude1 这/rzv 一步/mq “/w 国际化/vn ”/w 会/v 迈/v 得/ude3 这样/rzv 大/a ，/w 这/rzv 也/d 将/d 是/vshi [第一/m 部/q]/mq 在/p 国内/s 拍摄/v 由/p 好莱坞/nsf 一线/n 商业/n 大/a 导/vg 执导/v 的/ude1 华语/nz 功夫/n 巨制/n 。/w 
作为/p 《/w [速度/n 与/cc 激情/n]/nz 》/w 系列/n 3/m 、/w 4/m 、/w 5/m 、/w 6/m 连续/a [四/m 部/q]/mq 的/ude1 导演/nnt ，/w 林诣彬/nr [4/m 部/q]/mq 电影/n 8年/t 时间/n 创造/v 了/ule 逾/vg [20/m 亿/m 美金/q]/mq 的/ude1 全球/n 票房/n 。/w 《/w [速度/n 与/cc 激情/n]/nz 》/w 在/p 全球/n 拥有/v 无数/m 超级/b 粉丝/nf ，/w 林诣彬/nr 的/ude1 执导/v 水准/n 与/cc 吸金/nz 能力/n 毋庸置疑/vl 。/w 而/cc 国际/n 大/a 导/vg 和/cc 本土/n 功夫/n 经典/n 的/ude1 结合/vn ，/w 究竟/d 是/vshi 出于/v 什么样/ryv 的/ude1 目的/n ，/w 会/v 产生/vn 怎样/ryv 的/ude1 效应/n ，/w [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w 的/ude1 [三/m 家/q]/mq 投资方/n [光线/n 影业/nis]/nt 、/w 七星/nz 娱乐/vn 、/w [完美/a 风暴/n]/nz 日前/t 召开/v 发布会/n ，/w 林诣彬/nr 导演/nnt 从/p 美国/nsf 直飞/v 北京/ns 跨洋/nz 出席/v ，/w 为/p 大家/rr 解答/v 疑问/n 。/w 
林诣彬/nr ：/w 中国/ns 是/vshi 我/rr 的/ude1 家乡/n ，/w 我/rr 想到/v 这里/rzs 寻找/v 更大/d 的/ude1 挑战/vn 
据/p 了解/v ，/w 林诣彬/nr 这次/r 决定/v 拍摄/vn [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w ，/w 是/vshi 放弃/v 了/ule 不少/m 好莱坞/nsf 重磅/n 大片/n 的/ude1 邀约/v 。/w 拒绝/v 众多/a 美国/nsf 票房/n 巨制/n ，/w 转/v 投/v 电影/n 《/w 少林寺/n 》/w ，/w 林诣彬/nr 显露/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 赤子之心/n 。/w “/w 我/rr 放弃/v 了/ule 那些/rz 好莱坞/nsf 大片/n 的/ude1 机会/n ，/w 是因为/c 我/rr 从/p [内心/n 深处/s]/nz 想/v 找到/v 一个/mq 更/d 有/vyou 激情/n 的/ude1 事情/n 来/vf 做/v ，/w 中国/ns 是/vshi 我/rr 的/ude1 家乡/n ，/w 我/rr 想到/v 这里/rzs 寻找/v 更大/d 的/ude1 挑战/vn ，/w 所以/c 我/rr 就/d 来到/v 中国/ns 做/v 这/rzv 件/q 事情/n ”/w 。/w 林诣彬/nr 为/p 有/vyou 机会/n 向/p 全世界/n 观众/n 传播/v 少林/n [文化/n 与/cc 哲学/n]/nz 理念/n 而/cc 感到/v 非常/d 激动/a 。/w 
除了/p 回到/v 中国/ns 接受/v 挑战/vn ，/w 林诣彬/nr 也/d 有/vyou “/w 少林/n 情结/n ”/w ：/w “/w 可能/v 没有人/nz 会/v 想到/v 我会/r 来/vf 拍/v 《/w 少林寺/n 》/w ，/w 也/d 可能会/nz 有/vyou 很多/m 疑问/n ，/w 担心/v 我会/r 拍成/v 什么/ry 样子/n 。/w 现在/t 我/rr 不能/v 透露/v 太多/ad ，/w 但是/c 作为/p 一个/mq 华裔/n 导演/nnt ，/w 我/rr 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 功夫梦/nz ，/w 我/rr 并/cc 不是/c 对/p [中国/ns 文化/n]/nz 和/cc 功夫/n 一无所知/vl 。/w 我/rr 从小/d 就/d 看过/v 很多/m 功夫片/n ，/w 但/c 看到/v 李连杰/nr 演/v 的/ude1 《/w 少林寺/n 》/w 才/d 看到/v 一个/mq 最/d 真实/a 的/ude1 武术/n 表演/vn ，/w 不/d 像/v 很多/m 功夫片/n 做/v 剪辑/vn 特技/n 来/vf 欺骗/v 。/w ”/w 而/cc 被/pbei 问/v 到/v 会/v 否/vg 请/v 李连杰/nr 来/vf 客串/v 演出/vn ，/w 林诣彬/nr 表示/v ，/w 如果/c 能/v 请/v 到/v 李连杰/nr 当然/d 是/vshi 一个/mq 很好/ad 的/ude1 选择/vn ，/w 不过/c 也/d 要/v 看/v 剧本/n 的/ude1 架构/n ，/w 这个/rz 要/v 等/udeng 剧本/n 完成/v 再/d 决定/v 。/w “/w 1982年/t 的/ude1 《/w 少林寺/n 》/w 是/vshi 华语/nz 功夫片/n 的/ude1 经典/n ，/w 相信/v 我/rr ，/w 会/v 给/p 大家/rr 带来/v 一个/mq 前所未有/vl 的/ude1 电影/n 《/w 少林寺/n 》/w 。/w ”/w 
吴征/nr ：/w 林诣彬/nr 是/vshi 现阶段/t 好莱坞/nsf [商业/n 价值/n]/nz 排名/vi 第一/m 的/ude1 导演/nnt 
[七星/nz 娱乐/vn 媒体/n 集团/nis]/nt 主席/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt 吴征/nr 数/n 年/qt 来/vf 一直/d 从事/vi [国际/n 资本/n]/nz 操作/vn 和/cc 管理/vn ，/w 投资/v 国际/n 娱乐/vn 文化/n 项目/n ，/w 拥有/v 相当/d 的/ude1 经验/n 及/cc 远见/n ，/w 他/rr 和/cc 导演/nnt 林诣彬/nr 也/d 是/vshi 好友/n 及/cc [合作/vn 伙伴/n]/nz 。/w 谈到/v 投拍/vn 并/cc 邀请/v 林诣彬/nr 来/vf 拍摄/v [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w ，/w 吴征/nr 认为/v 这/rzv 是/vshi [中国/ns 文化/n]/nz 品牌/n 与/cc 世界/n 商业/n 大/a 导/vg 的/ude1 强/a 强/a 联手/vd 。/w “/w 少林/n 是/vshi [中国/ns 文化/n]/nz 在/p 全世界/n 传播/vn 最/d 广/a 的/ude1 ，/w 林诣彬/nr 则/d 是/vshi 现阶段/t 好莱坞/nsf [商业/n 价值/n]/nz 排名/vi 第一/m 的/ude1 导演/nnt 。/w 这/rzv 两者/rzv 的/ude1 超级/b 碰撞/vn 也/d 是/vshi 世界级/b 的/ude1 。/w 在/p 我们/rr [那个/rz 时代/n]/nz ，/w 《/w 少林寺/n 》/w 是/vshi 全体/n 国人/n 最/d 爱/v 的/ude1 电影/n ，/w 是/vshi 一个/mq 小男孩/nz 男人/n 梦/n 功夫梦/nz 开始/v 的/ude1 地方/n 。/w 32年/t 后/f ，/w 电影/n 技术/n 已经/d 进入/v [3/m D/x]/mq 时代/n ，/w 当年/t 《/w 少林寺/n 》/w 观众/n 们/k 的/ude1 孩子/n 都/d 已经/d 是/vshi 现在/t 影院/nis 的/ude1 主力/nnt 观众/n 了/ule ，/w 我/rr 想/v 我们/rr 应该/v 有/vyou 属于/v [这个/rz 时代/n]/nz 的/ude1 《/w 少林寺/n 》/w 。/w 尽管/c 《/w 少林寺/n 》/w ‘/w [十三/m 棍/ng 僧/ng 救/v 唐王/nr]/nz ’/w 的/ude1 故事/n 大家/rr 都/d 知道/v ，/w 但/c 留给/v 我们/rr 的/ude1 创作/vn 空间/n 仍然/d 很大/d 。/w 我们/rr 要/v 用/p 最大/gm 的/ude1 诚意/n 和/cc 敬意/n ，/w 把/pba 现代/ntc 技术/n 与/cc [少林/n 功夫/n]/nz 做/v 一个/mq 完美/a 的/ude1 结合/vn ”/w 。/w 
王长田/nr ：/w 我们/rr 要/v 创/v [华语/nz 电影/n]/nz 世界/n 票房/n 新纪录/nz 
拍摄/v 于/p 1982年/t 的/ude1 功夫/n [经典/n 电影/n]/nz 《/w 少林寺/n 》/w 是/vshi 一个/mq 时代/n 的/ude1 神话/n 。/w 没有/v 一部/mq 电影/n 能/v 超过/v 它/rr 的/ude1 放映/vn 场次/qv 和/cc 持续/vd 年限/n ，/w 在/p 一/m 毛钱/nz 票价/n 的/ude1 时代/n 创造/v 了/ule 亿元/q 票房/n ，/w 也/d 让/v 李连杰/nr 成为/v 国际/n 功夫/n 巨星/n 。/w 
[光线/n 传媒/n]/nz 董事长/nnt 王长田/nr 希望/v [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w 能够/v 创造/vn 一个/mq [华语/nz 电影/n]/nz 的/ude1 世界/n 新纪录/nz ，/w 而/cc 林诣彬/nr 的/ude1 经历/n 和/cc 地位/n ，/w 绝对/d 是/vshi 绝佳/nz 的/ude1 幕后/s 推手/n ：/w “/w 为了/p 这部/r 电影/n ，/w 我们/rr 等/udeng 了/ule 七八年/t 的/ude1 时间/n ，/w 用/p 了/ule 两年/mq 时间/n 来/vf 选择/v 导演/nnt ，/w 我们/rr 期待/v 一位/mq 能够/v [创造/v 奇迹/n]/nz 的/ude1 导演/nnt ，/w 现在/t 证明/v 所有/b 的/ude1 这些/rz 等待/v 都/d 是/vshi 值得/v 的/ude1 。/w 我们/rr 希望/v 这部/r 电影/n 的/ude1 全球/n 票房/n 纪录/n 能够/v 超过/v [10/m 亿/m 美金/q]/mq ，/w 我/rr 觉得/v 并/cc 不是/c 所有/b 的/ude1 题材/n 都/d 具有/v 这样/rzv 的/ude1 爆发力/n ，/w 也/d 不是/c 所有/b 的/ude1 导演/nnt 都/d 能/v 有/vyou 资格/n 或者/c 有/vyou 能力/n 去/vf 执导/v 这部/r 影片/n ，/w 当然/d 也/d 不是/c 所有/b 公司/nis 都/d 有幸/v 参与/vn 制作/v ，/w 恰恰/d 我们/rr 得到/v 了/ule 这个/rz 机会/n ”/w 。/w 
对此/d 林诣彬/nr 导演/nnt 则/d 表示/v ：/w “/w 只要/c 我们/rr 的/ude1 创作/vn 团队/n 充满/v 激情/n ，/w 肯定/v 会/v 取得/v 很好/ad 的/ude1 成绩/n 。/w ”/w 他/rr 同时/c 也/d 透露/v 将/d 会/v 有一个/mq 世界级/b 的/ude1 创作/vn 团队/n 进行/vn 筹备/vn ，/w 《/w 少林寺/n 》/w 决/vg 不是/c 单纯/a 一个/mq 好莱坞/nsf 或/c 一个/mq 中国/ns 的/ude1 编剧/nnt 就/d 能够/v 做好/v 的/ude1 电影/n 。/w 
林诣彬/nr 首/q 拍/v [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w 悬念/n 重重/z 引/v 期待/vn 
不得不/d 强调/v 指出/v 的/ude1 是/vshi ，/w 虽然/c 《/w [速度/n 与/cc 激情/n]/nz 》/w 系列/n 如果/c 是/vshi [3/m D/x]/mq 效果/n 会/v 非常/d 震撼/v ，/w 但/c 林诣彬/nr 导演/nnt 却/d 坚持/v 采用/vn [2/m D/x]/mq ，/w 他/rr 也/d 公开/ad 表示/v 过/uguo ：/w “/w 如果/c 将/d 影片/n 转为/v [3/m D/x]/mq 那/rzv 对/p 观众/n 来说/uls 是/vshi 种/q 不/d 公平/a ”/w 。/w 
而/cc 林诣彬/nr 却/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq [3/m D/x]/mq 电影/n 给/p 了/ule [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w 。/w 对此/d 林/ng 导/vg 表示/v ：/w “/w 以前/f 有/vyou 许多人/nz 问/v 我/rr 是否/v 想/v 拍/v [3/m D/x]/mq 电影/n ，/w 但是/c 我/rr 觉得/v 之前/f 很多/m 故事/n 类型/n 并不/d 适合/v [3/m D/x]/mq 的/ude1 拍摄/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 《/w [速度/n 与/cc 激情/n]/nz 》/w 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 认为/v 那/rzv 只是/d 一个/mq [商业/n 电影/n]/nz ，/w 以/p 挣钱/vi 、/w 票房/n 为/p 目的/n ，/w 所以/c 并/cc 没有/v 使用/vn [3/m D/x]/mq 技术/n 。/w 但是/c 这/rzv 回/v ，/w 因为/c 这个/rz 题材/n 符合/v 这个/rz 可能性/n ，/w 所以/c 我们/rr 要/v 进行/vn 一个/mq 大/a 程度/n 的/ude1 创造/vn ，/w 会/v 产生/vn 一个/mq 非常/d 好/a 的/ude1 效果/n ，/w 所以/c 我/rr 这次/r 选择/v 了/ule 进行/vn [3/m D/x]/mq 拍摄/v ”/w 。/w 可见/c 对/p 林诣彬/nr 而言/uls ，/w [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w 除了/p 挣钱/vi 之外/f 还/d 意味着/v 更多/ad 更多/ad 。/w 
而/cc 林诣彬/nr 导演/nnt 入主/v [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w ，/w 也/d 是/vshi 悬念/n 重重/z 。/w 在/p 国际/n 大/a 导/vg 的/ude1 [保驾/vi 护航/vi]/nz 下/f ，/w 谁/ry 会/v 是/vshi 下/f 一个/mq “/w 觉远/nz ”/w ？/w 用/p 好莱坞/nsf 标准/n 来/vf 拍/v 少林寺/n ，/w 投资/vn 会/v 是/vshi 多少/ry ？/w 会/v 选取/v 何种/r 少林/n 神功/n ，/w 谁/ry 将/d 担任/v [武术/n 指导/vn]/nnt ？/w 会/v 否/vg 还有/v “/w 僧俗/n 情缘/n ”/w 的/ude1 爱情/n 戏/n 份/q ？/w …/w …/w 面对/v 各种/rz 疑问/n ，/w 林诣彬/nr 导演/nnt 只是/d 表示/v 在/p 全球/n 范围内/nz 亲自/d 发掘/v 下/f 一个/mq “/w 觉远/nz ”/w ，/w 这/rzv 会/v 是/vshi 一个/mq 很/d 刺激/v 的/ude1 过程/n ，/w 其他/rzv 尚属/nz 秘密/n 。/w 
好莱坞/nsf 《/w [速度/n 与/cc 激情/n]/nz 》/w 大/a 导/vg 执导/v 华语/nz 功夫/n 巨制/n ，/w 林诣彬/nr 打造/v “/w 下/f 一个/mq 李连杰/nr ”/w 。/w 热度/n 爆/v 表/n 和/cc 诸多/m 疑问/n 背后/f ，/w 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi [3/m D/x]/mq 《/w 少林寺/n 》/w 走向/v 全世界/n 的/ude1 最好/d 的/ude1 契机/n ，/w 少林/n 文化/n 与/cc 少林/n 神功/n 也/d 将/d 为/p [中国/ns 电影/n]/nz [再/d 创/vg 辉煌/a]/nz 。/w 
12/m 
