今日/t 上午/t 8点52分/t ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 网站/n 公布/v 消息/n 称/v ，/w [河北省/ns 人大/nis]/nto 常委/nnt 、/w [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 省委/nis 原/b 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 梁树林/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n ，/w 目前/t 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 该/rz [消息/n 来源/n]/nz 是/vshi [河北省/ns 纪委/nnt 监察厅/nis]/nt 。/w 
1月15日/t ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 网站/n 公布/v 消息/n 称/v ，/w [河北省/ns 人大/nis]/nto 常委/nnt 、/w [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 省/n 发改委/nis 原/b 主任/nnt 刘学库/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n ，/w 目前/t 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
据/p [河北省/ns 政府/nis]/nto 一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 人士/n 介绍/v ，/w 刘学库/nr 和/cc 梁树林/nr 都/d 是/vshi 在/p 在/p 参加/v 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 被/pbei 带走/v 的/ude1 。/w 
公开/ad 履历/n 显示/v ，/w 梁树林/nr 长期/d 在/p [省直/b 机关/n]/nz 任职/v ，/w 并/cc 负责/v 机关/n 事务/n 工作/vn 。/w 1999年7月/t ，/w 他/rr 成为/v 河北省/ns 省直/b [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 局长/nnt ；/w 2008年4月/t ，/w [河北省/ns 人民政府/nis]/nto 免去/v 梁树林/nr 的/ude1 [河北省/ns 人民政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 河北省/ns 省直/b [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 局长/nnt 职务/n 。/w 
2008年4月29日/t ，/w 梁树林/nr 已/d 担任/v [河北/ns 省委/nis]/nt 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt ；/w 2013年7月15日/t ，/w 梁树林/nr 以/p 省委/nis 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 的/ude1 身份/n 主持/v 了/ule 省委/nis 办公厅/nis 召开/v 的/ude1 全/a 厅/n 干部/nnt 大会/n 。/w 同时/c ，/w 梁树林/nr 还是/c [河北省/ns 人大/nis]/nto [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 河北省/ns 人大代表/nnt 。/w 
[另一/m 位/q]/mq 被/pbei 带走/v 调查/vn 的/ude1 是/vshi 刘学库/nr 。/w 
据/p 当地/s 知情/vi 人士/n 称/v ，/w 今年/t 1月12日/t ，/w 刘学库/nr 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 从/p 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 会场/n 带走/v 。/w 公开/ad 履历/n 显示/v ，/w 刘学库/nr 曾/d 在/p 廊坊市/ns 的/ude1 [大厂/n 回族/nz 自治县/n]/ns 、/w 三河市/ns 任职/v ，/w 从/p 1997年/t 开始/v 担任/v [廊坊/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt ，/w 后/f 从/p [三河市/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 调任/v 廊坊市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 。/w 2003年3月/t ，/w 他/rr 离开/v 廊坊/ns ，/w 成为/v [河北省/ns 对外贸易/n 厅/n]/nt 副厅长/nnt 、/w 党组/nis 副书记/nnt 。/w 
