陈金来/nr 及/cc 家人/n 围/v 在/p 旧/a 电视机/n 前/f 观看/v 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 徐善应/nr 摄/vg 
眼睛/n 眯/v 开/v 一条/mq 缝/n ，/w 总是/d 噙/v 着/uzhe 泪水/n ，/w 眼前/s 只能/v 看清楚/nz [2/m 到/v 3/m 米/q]/mq 的/ude1 物体/n ，/w 走路/vi 时/ng 需要/v 小心翼翼/dl ，/w 害怕/v 碰上/v 障碍物/n …/w …/w 这样/rzv 的/ude1 日子/n ，/w 海口市/ns 秀英区/ns 西秀镇/ns 荣山村/ns 女孩/n 陈金来/nr 已经/d 度过/v 26年/t 。/w 陈金来/nr 全家/n [6/m 口/n]/mq 人/n 当中/f ，/w 有/vyou [5/m 人/n]/mq 属/v 天生/b 低视力/nz 。/w 19日/t ，/w 陈金来/nr 致电/v 本报/rz 称/v ，/w 全家/n 有一个/mq 心愿/n ：/w 想/v 要/v 一台/mq 电视机/n ，/w 到/v 时/ng 观看/v [春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 。/w 
19日/t 中午/t ，/w [冬日/n 阳光/n]/nz 洒/vi 在/p 西秀镇/ns 荣山村/ns 公路/n 边/k ，/w [26/m 岁/qt]/mq 陈金来/nr ，/w 眼睛/n 眯/v 开/v 一条/mq 缝/n ，/w 阳光/n 透过/v 泪水/n ，/w [闪闪/z 发光/vi]/nz ，/w 她/rr 缓慢/a 过/uguo 马路/n ，/w 走回/nz 家里/s 。/w 陈金来/nr 和/cc 父亲/n 、/w 弟弟/n 、/w 妹妹/n 、/w 哥哥/n 均/d 是/vshi 天生/b 低视力/nz 。/w 这样/rzv 的/ude1 不幸/a ，/w 让/v 这个/rz 家庭/n 陷入/v 贫困/a 。/w 
为/p 把/pba 读书/vi 机会/n 让给/v 弟弟/n 、/w 妹妹/n ，/w 陈金来/nr 念/v 到/v 小学/nis 就/d 辍学/vi 回家/vi 。/w 如今/t 妹妹/n 中专/nis 已经/d 毕业/v ，/w 弟弟/n 念/v 到/v 初中/nis 也/d 不再/d 念书/vi 。/w 因为/c 天生/b 低视力/nz ，/w 这/rzv 几/m 兄妹/n 就业/vn 屡遭/v [用/p 人/n 单位/n]/nz 嫌弃/v 。/w 
陈金来/nr 介绍/v ，/w 自己/rr 成年/vn 以来/f ，/w 先后/d 几次/mq 到/v 海口/ns 城区/n 应聘/vi 酒楼/nis 服务员/nnt 岗位/n ，/w [用/p 人/n 单位/n]/nz 看到/v 她/rr 眼睛/n 成/v 这/rzv 样子/n ，/w 走路/vi 也/d 缓慢/a ，/w 均/d 让/v 她/rr 回去/v 等/udeng 通知/n ，/w 可是/c 等/udeng 了/ule 好/a 几年/mq 了/ule ，/w 从来/d 没有/v 接到/v 过/uguo 任何/rz 通知/n 。/w 
如今/t ，/w 陈金来/nr 一家/n ，/w 依靠/v 低保/n 金/b 生活/vn 。/w 每个/r 月/n ，/w 在/p 海口/ns 帮/v 人/n 抬/v 猪肉/nf 的/ude1 哥哥/n ，/w 也/d 会/v 补/v 点/qt 家用/b 。/w “/w 因为/c 眼睛/n 残疾/n ，/w 弟弟/n 也/d 不/d 爱/v 说话/vn ，/w 经常/d 呆/v 在/p 家里/s 。/w ”/w 陈金/nr 来说/uls ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 曾/d 多次/mq 想/v 过/uguo 治疗/vn 自己/rr 的/ude1 眼睛/n ，/w 但/c 因为/c 家庭/n 贫寒/a ，/w 最终/d 不/d 敢/v 多/a 想/v 。/w 
陈金来/nr 的/ude1 奶奶/n 一辈/nz ，/w 给/p 她们/rr 留下/v 两层/mq 楼房/n ，/w 房子/n 有/vyou [40/m 多年/mq]/mq 历史/n 。/w [二/m 楼/n]/mq 客厅/n 里/f ，/w 摆放/v 着/uzhe 一台/mq [21/m 寸/q]/mq 电视机/n 。/w “/w 这/rzv 台/q 电视机/n 是/vshi 6年前/t 买/v 的/ude1 ，/w 经常/d 坏/a ，/w 我/rr 看/v 久/a 了/ule 眼睛/n 会/v 出/vf 很多/m ‘/w 水/n ’/w 。/w ”/w 陈金/nr 来说/uls ，/w 听/v 别人/rr 说/v [液晶/n 电视/n]/nz 看起来/v ，/w 眼睛/n 会/v 舒服/a 些/q ，/w 所以/c 一直/d 都/d 渴盼/v 得到/v 一台/mq [液晶/n 电视机/n]/nz 。/w 
当天/t 下午/t ，/w 通过/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 的/ude1 联系/vn ，/w 在/p 海口/ns 工作/vn 的/ude1 爱心/n 人士/n 刘/nz 女士/n 表示/v ，/w 自己/rr 有意/d 给/p 陈金来/nr 赠送/v 一台/mq [液晶/n 电视机/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 如/v 社会/n 爱心/n 人士/n 、/w 企业/n 愿意/v 为/p 陈金来/nr 女孩/n 提供/v 一份/mq 工作/vn ，/w 可/v 拨打/v [南国/s 都市报/nz]/nz “/w 暖冬/n 热线/n ”/w ：/w 966123/m 联系/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
