人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr 、/w 通讯员/nnt ：/w 陈松松/nr 、/w 苏铭/nr ）/w 2014年1月15日/t 上午/t ，/w [琼山区/ns 法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 一宗/mq 涉外/vn 非法/b 持有/v 枪支/n 案/ng 。/w 新/a 《/w 刑事诉讼法/n 》/w 施行/v 后/f ，/w [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 、/w [海南省/ns 人民检察院/nis]/nt 指定/v 海口市/ns 辖区/n 内/f 由/p [基层/n 人民法院/nis]/nt 管辖/v 的/ude1 [涉外/vn 刑事/b 案件/n]/nz 由/p [琼山区/ns 法院/nis]/nt 审理/v ，/w 这/rzv 是/vshi [指定/v 管辖/v]/nz 后/f [琼山区/ns 法院/nis]/nt 审理/v 的/ude1 首例/n [涉外/vn 刑事/b 案件/n]/nz 。/w 
被告人/n 阮/nz 某/rz （/w 男/b ，/w 现年/n [31/m 岁/qt]/mq ，/w 越南/nsf 国籍/n ）/w 于/p 2013年6月10日16时20分/t ，/w 携带/v 行李箱/n 在/p 海口港/nz 汽车站/n 买车票/nz 后/f 过/uguo 安检/n 时/ng 被/pbei [工作/vn 人员/n]/nnt 发现/v 其/rz 行李箱/n 内有/nz 枪/n 型/k 物品/n ，/w 遂/d 将/d 其/rz 控制/vn 并/cc 扭送/v 至/p [海口港/nz 客运/n 派出所/nis]/nt 。/w [公安/n 民警/nnt]/nz 在/p 阮/nz 某/rz 的/ude1 行李箱/n 里/f 缴获/v 一支/mq 生锈/vi 的/ude1 双管/nz 火药/n 手枪/n 。/w 经/p [海口市/ns 公安/n 司法/n 鉴定/vn 中心/nis]/nt 鉴定/vn ，/w 双管/nz 火药/n 手枪/n 认定/v 为/p 枪支/n ，/w 具有/v 致伤/nz 力/n 。/w [检察/b 机关/n]/nz 以/p 被告人/n 阮/nz 某/rz 涉嫌/v 非法/b 持有/v 枪支/n 罪/n 对/p 其/rz [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
为/p 充分/ad 保护/v 被告人/n 的/ude1 [诉讼/vn 权利/n]/nz ，/w 在/p 审理/v 该案/r 时/ng ，/w [琼山区/ns 法院/nis]/nt 为/p 被告人/n 指定/v 了/ule 辩护律师/nnt ，/w 聘请/v 了/ule 精通/v 越南语/nz 的/ude1 [翻译/v 人员/n]/nz ，/w 庭/ng 前/f 送达/v 给/p 被告人/n 的/ude1 相关/vn [诉讼/vn 文书/nnt]/nz 均/d 是/vshi 双语/n ，/w 开庭/vi 前/f 15日/t 将/d 开庭/vi 时间/n 、/w 地点/n 书面/b 告知/v [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis 司法/n 涉外/vn 处/n]/nt 及/cc 同级/b 外事/n 部门/n ，/w 并/cc 委托/v [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis 司法/n 涉外/vn 处/n]/nt 通知/n 越南/nsf 驻/v 中国/ns 使领馆/n ，/w 确保/v 了/ule 被告人/n 阮/nz 某/rz 的/ude1 各项/r [诉讼/vn 权利/n]/nz ，/w 使/v 庭审/vn 得以/v 公正/a 、/w 顺利/ad 的/ude1 进行/vn 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 被告人/n 阮/nz 某/rz 承认/v 了/ule 其/rz 携带/v 枪支/n 在/p 海口港/nz 过/uguo 安检/n 时/ng 被/pbei 发现/v 及/cc 抓获/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 表示/v 愿意/v 接受/vn 中国/ns 法律/n 的/ude1 处罚/vn 。/w 该案/r 将/d 择/v 日/b 进行/vn 宣判/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
