中国/ns 官方/n 20日/t 在/p 北京/ns 公布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 中国/ns [居民/n 收入/n]/nz [基尼/nrf 系数/n]/nz 为/p 0.473/m ，/w 较/d 上/f 年/qt 继续/v 下降/vn 。/w [国家/n 统计局/nis]/nto 局长/nnt 马建堂/nr 强调/v ，/w [0/m ./w 4/m 以上/f]/mq 的/ude1 [基尼/nrf 系数/n]/nz 说明/v 收入/n 分配/v 存在/vn 很大/d 改进/v 余地/n ，/w 中国/ns 要/v 进一步/d 加大/v [收入/n 分配/v 改革/vn]/nz 力度/n ，/w 提高/v 中低收入/n 阶层/n 收入/n 。/w 
[基尼/nrf 系数/n]/nz 是/vshi 国际上/nz 用来/v 综合/vn 考察/v 居民/n 内部/f 收入/n 分配/v 差异/n 状况/n 的/ude1 [重要/a 指标/n]/nz 。/w 
针对/p “/w 数字/n 偏低/d ”/w 的/ude1 质疑/vn ，/w 马建堂/nr 在/p 当日/t 的/ude1 发布/vn 会上/n 回应/vn 称/v ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq “/w 总体/n 来讲/uls 是/vshi 符合/v 中国/ns 实际/n 的/ude1 ”/w 。/w 
马建堂/nr 解释/v 说/v ，/w [基尼/nrf 系数/n]/nz 并非/v [统计/vn 指标/n]/nz ，/w 是/vshi 依据/n 基础/n 数据/n 计算/v 得出/v ，/w 确实/ad 有/vyou 学者/nnt 计算/v 的/ude1 [基尼/nrf 系数/n]/nz 比/p 官方/n 计算/v 的/ude1 结果/n 高/a ，/w 但/c 总体/n 来讲/uls ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto [40/m 万/d 户/q]/mq 住户/n 的/ude1 样本/n 数量/n “/w 基础/n 比较/d 扎实/a ，/w 来源/n 比较/d 明确/a ，/w 持续性/n 很强/d ”/w 。/w 
中国/ns 官方/n 自/p 2000年/t 公布/v 中国/ns [基尼/nrf 系数/n]/nz 为/p 0.412/m 之后/f ，/w 直到/v 2013年初/t ，/w 才/d 一次性/d 公布/v 了/ule 2003年/t 至/p 2012年/t 的/ude1 [基尼/nrf 系数/n]/nz 。/w 2003年/t 至/p 2008年/t ，/w 中国/ns [基尼/nrf 系数/n]/nz 分别为/v 0.479/m 、/w 0.473/m 、/w 0.485/m 、/w 0.487/m 、/w 0.484/m 和/cc 0.491/m 。/w 随后/d ，/w [基尼/nrf 系数/n]/nz 自/p 2009年/t 开始/v 逐年/d 回落/vi ，/w 分别为/v ：/w 2009年0.490，2010年0.481，2011年0.477，2012年0.474，2013年0.473/t 。/w 
虽然/c 中国/ns [基尼/nrf 系数/n]/nz 持续/vd 下降/vi ，/w 但/c 仍/d 超/v [国际/n 社会/n]/nz 公认/v 的/ude1 社会/n [贫富/n 差距/n]/nz “/w 警戒线/n ”/w —/w —/w [基尼/nrf 系数/n]/nz 0.4/m 。/w 
“/w 0.473/m 的/ude1 [基尼/nrf 系数/n]/nz 也/d 不是/c 很低/d ”/w ，/w 马建堂/nr 坦言/v ，/w 中国/ns 需要/v 正视/vn [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 进一步/d 加大/v [收入/n 分配/v 改革/vn]/nz 的/ude1 力度/n ，/w 更好/d 更快/d 地/ude2 提高/v 中低收入/n 阶层/n 的/ude1 收入/n ，/w 合理/a 地/ude2 规范/v [合法/a 收入/n]/nz ，/w 坚决/ad 打击/v [非法/b 收入/n]/nz 。/w “/w 让/v 中国/ns [居民/n 收入/n]/nz 水平/n 在/p 不断/d 增长/v 的/ude1 同时/c ，/w 收入/n 分配/v 也/d 更加/d 合理/a ”/w 。/w 
“/w 下/f 一步/mq 要/v 加快/vn [收入/n 分配/v 改革/vn]/nz 、/w 缩小/v 收入/n 差距/n ”/w ，/w 在/p [中国/ns 人民/n 大学/nis 财政/n 金融/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 赵锡军/nr 看来/v ，/w 要/v 按照/p “/w 提/v 低/a 、/w 扩/vg 中/f 、/w 控/v 高/a ”/w 的/ude1 思路/n ，/w 消除/v [初次/d 分配/v]/nz 领域/n 的/ude1 不公/a ，/w 使/v 居民/n 更多/ad 地/ude2 获得/v 资产/n 性/ng 收入/n ，/w [低收入/n 群体/n]/nz 获得/v 更多/ad [转移/v 支付/v]/nz 保障/vn ，/w 缩小/v [社会/n 保障/vn]/nz 上/f 的/ude1 待遇/n 差异/n ，/w 使/v 收入/n 分配/v 更/d 均衡/a 。/w 
[国家/n 信息/n 中心/nis]/nto 首席/n 经济师/nnt 范剑平/nr 亦/d 建议/n ，/w 2014/m 、/w 2015年/t 中国/ns 应/v 出台/vn 更多/ad 惠民/ns 政策/n ，/w [收入/n 分配/v 改革/vn]/nz 在/p 增加/v [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 方面/n 要/v 有/vyou “/w 符合/v 市场/n [起/vf 决定/v 作用/n]/nz 的/ude1 硬/a 措施/n ”/w 。/w 
