许宇焕/nr 在/p 演示/v 拳术/n 的/ude1 系列/n 招式/n [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 宋国强/nr 摄/vg 
许宇焕/nr 在/p 演示/v 拳术/n 的/ude1 系列/n 招式/n [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 宋国强/nr 摄/vg 
练/v “/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ”/w 每个/r 动作/n 都会/n 发出/v 不同/a 的/ude1 声音/n 。/w 图/n 为/p 许宇焕/nr 在/p 演示/v 拳术/n 的/ude1 系列/n 招式/n 。/w [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 宋国强/nr 摄/vg 
[77/m 岁/qt]/mq 的/ude1 许桓尚/nr 老人/n （/w 中/f ）/w 在/p 教/v 村里/n 的/ude1 孩子们/nz 练/v “/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ”/w 。/w [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 宋国强/nr 摄/vg 
[时光/n 倒流/vi]/nz 至/p 清代/t 的/ude1 咸丰/ns 年间/n （/w 1851-1861/m ）/w ，/w “/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ”/w 开始/v 传入/vn 屯昌/ns 新兴/b 坡陈村/ns 。/w 
坡陈村/ns 人/n 结识/v “/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ”/w 极/d 具/vg 戏剧性/n ，/w 却/d 在/p 此/rzs 后/f 的/ude1 [100/m 多/a]/mq 年间/n ，/w 带来/v 了/ule 一个/mq 最大/gm 的/ude1 祝福/vn —/w —/w —/w 身体/n 康健/nr 。/w 当然/d ，/w 还有/v 参加/v 比赛/vn 获奖/vn 带来/v 的/ude1 荣誉/n 。/w 
如今/t ，/w “/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ”/w 已/d 是/vshi 坡陈村/ns 人/n 生活/vn 的/ude1 一部分/m ，/w 坡陈村/ns 也/d 因此/c 成为/v 远近闻名/n 的/ude1 武术/n 村/n 。/w 但是/c ，/w 村里/n 的/ude1 老人/n 还是/c 担忧/v “/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ”/w 会/v 失传/vi ，/w 因为/c [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 年轻人/n 选择/v 外出/vn 打工/vi ，/w 而/cc 不是/c 在/p 村里/n 坚守/v 武功/n 。/w 
“/w 啊哈/nz 嗯/e …/w …/w 呼哈/nz 耶/b …/w …/w ”/w 在/p 2013年11月23日/t 海南省/ns 首届/b 武术/n 锦标赛/n 上/f ，/w 一组/mq [8/m 人/n]/mq 的/ude1 参赛/vn 选手/n 打出/v 一套/mq 罕见/a 的/ude1 古怪/a 拳路/nz ，/w 每个/r 动作/n 都/d 配合/v 有/vyou 不同/a 的/ude1 声音/n 。/w 
“/w 难道/d 这/rzv 就是/v 传说中/nz 的/ude1 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ？/w ”/w 台下/s 选手/n 议论纷纷/vl 。/w 
“/w 这次/r 比赛/vn 真的/d 挖掘/v 出/vf 了/ule 海南/ns 遗落/v 民间/n 的/ude1 [武术/n 套路/n]/nz ！/w ”/w 台上/s 裁判/nnt 如获至宝/vl 。/w 
“/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ”/w 的/ude1 参赛/vn 选手/n ，/w 都/d 来自/v 海南/ns 中部/f 山区/n 屯昌/ns 新兴镇/ns 的/ude1 一个/mq 小山村/ns —/w —/w —/w 坡陈村/ns 。/w 
百余/mq 年前/t 
大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 扎根/v 坡陈村/ns 
坡陈村/ns 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 的/ude1 历史/n ，/w 要/v 追溯/vn 到/v 100/m 多年前/d 。/w 据/p 村里/n 老人/n 们/k 说/v ，/w 清/tg 咸丰/ns 年间/n ，/w 坡陈村/ns 村民/n 许宝诗/nr 、/w 许颂诗/nr 、/w 许德诗/nr 、/w 许墩/nr 诗/n 以/p 耕田/vi 为/p 生/v ，/w 种/q 烟/n 为/p 业/ng 。/w 
一日/t ，/w 他们/rr 到/v 新兴/b 集市/n 卖/v 烟/n ，/w 只见/v 入口处/n [一/d 棵/q]/mq 大/a 榕树下/nz 围着/v 人群/n ，/w 走近/v 一/m 看/v ，/w 忽/d 见/v 一/m 不满/an [30/m 岁/qt]/mq 年轻人/n 向/p 榕树/n 跨/v 了/ule 一步/mq ，/w 身子/n 一/m 低/a 举起/v 右手/n ，/w [五/m 个/q]/mq 手指/n 像/v 箭/n 一样/uyy 戳/v 向/p 榕树/n 。/w 树上/s 顿时/d 流出/v 乳白色/n 粘液/n ，/w 惊呆/v 了/ule 众人/n 。/w 
此人/r 名叫/v 老/a 毕/vg ，/w 3年前/t 在/p 此/rzs 开/v 武馆/nis ，/w 不料/d 受/v 人/n 挑战/vn ，/w 大败/vi 而/cc 归/v 。/w 老/a 毕/vg 离开/v 屯昌/ns ，/w 闭门/nz 苦练/v ，/w 此次/rz 前来/vi 本/rz 为/p [一/d 雪/n 前/f 耻/ag]/nz ，/w 不想/v 对手/n 已然/d 离世/nz 。/w 老/a 毕/vg 怨恨/v 自己/rr 武功/n 修成/v 过晚/nz ，/w 来不及/v 切磋/vn ，/w 一怒之下/dl 便/d 找/v 榕树/n 发泄/v 。/w 
许颂诗/nr 听闻/nz ，/w 觉得/v 老/a 毕/vg 武功/n 过/uguo 人/n ，/w 便/d 将/d 他/rr 带回/v 村里/n ，/w 酒饭/n 款待/v 。/w 老/a 毕/vg 展现/v 绝活/n ，/w 以/p 出神入化/al 的/ude1 鹤爪/nz 、/w 龙拳/nz 、/w 虎/n 擒/v 、/w 龟头/n 缩/vi 归/v 、/w 狗/n 闯/v 拳/n 掺杂/v 交加/vi ，/w 命名/v 为/p “/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ”/w ，/w 此/rzs 拳/n 似/vg 攻/v 且/c 守/v ，/w 既/c 打/v 又/d 挡/v ，/w 罕/ag 有/vyou 敌手/n 。/w 许姓/nz 兄弟/n 商议/v ，/w 发动/v 全村人/n 拜/v 老/a 毕/vg 为/p 师/ng 。/w 
老/a 毕/vg [毫无/v 保留/v]/nz 地/ude2 传授/v 技艺/n ，/w 除/p 拳/n 外/f ，/w 还有/v 刀/n 、/w 枪/n 、/w 棍/ng 、/w 盾/q 、/w 钯/n 等/udeng 兵器/n 、/w 武艺/n 。/w 许姓/nz 兄弟/n 披星戴月/vl 勤学苦练/vl ，/w 历经/v 数/n 载/v ，/w 在/p 青出于蓝/nz 之/uzhi 日/b ，/w 老/a 毕/vg 辞别/v ，/w 消失/vi 于/p 江湖/n 。/w 许颂诗/nr 、/w 许墩/nr 诗/n 等/udeng 人/n 成为/v 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n [第一/m 代/q]/mq 掌门/nnt 弟子/n 。/w 
代/q 代/q 传承/vn 
武术/n 融入/v 村民/n 生活/vn 
近日/t ，/w 记者/nnt 坐车/d 沿着/p 一条/mq 崭新/b 的/ude1 水泥路/n ，/w 来到/v 了/ule 这个/rz 宁静/a 的/ude1 小山村/ns 。/w 
“/w 啊哈/nz 嗯/e …/w …/w 呼哈/nz 耶/b …/w …/w ”/w 练功/vi 的/ude1 声音/n 回响/v 在/p 村庄/n 上空/s ，/w 凸现/v 了/ule 这里/rzs 的/ude1 特别/d 。/w 冬日/n [午后/t 阳光/n]/nz 下/f ，/w 一位/mq [精神/n 矍铄/a]/nz 的/ude1 白发/n 老人/n 身着/v 短袖/b 汗衫/n ，/w 正/d 带着/vn 一群/mq 孩子/n 在/p 村里/n 的/ude1 排球/n 场上/s 练拳/v 。/w 
老人/n 名叫/v 许桓尚/nr ，/w 今年/t [77/m 岁/qt]/mq ，/w 教/v 拳/n 时/ng 的/ude1 每/rz 招/v 每/rz 式/k 都/d 力度/n 十足/z ，/w 拳拳/nz 到位/vi 。/w 耐/v 不住/d 好奇心/n ，/w 记者/nnt 上前/vi 询问/v 老人/n 如何/ryv 练/v 得/ude3 这般/r 好/a 功夫/n ，/w 不料/d 老人/n 爽快/a 地/ude2 答道/v ：/w “/w 我们/rr 村/n 每个人/mq 都会/n ！/w ”/w 
为/p [证明/v 自己/rr]/nz 的话/udh ，/w 老人/n 招呼/v 了/ule 村里/n [十几/m 名/q]/mq [中年/n 男人/n]/nz ，/w 列队/vi 站好/v 。/w 有的/rz 男人/n 连/ulian 脚上/nz 的/ude1 拖鞋/n 都/d 没/d 来得及/v 换/v ，/w 干脆/d 一脚踢/nz 开/v ，/w 光脚/nz 上阵/vi 。/w “/w 嘿/e 哈/b 嗯/e …/w …/w 呼/v 啊/y 耶/b …/w …/w ”/w 随着/p 不同/a 的/ude1 声音/n ，/w 村民/n 整齐/a 认真/ad 地/ude2 亮/vi 出/vf 招式/n 。/w 一会儿/mq 似/vg 鹤爪/nz 、/w 一会儿/mq 化/v 龙/n 、/w 一会儿/mq 如/v 虎/n 、/w 一会儿/mq 像/v 龟/ng 、/w 一会儿/mq 又/d 仿/v 狗/n ，/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 呈现/v 眼前/s ，/w 每个/r 动作/n 都/d 自然/n 带/v 出/vf 一种/mq 不同/a 的/ude1 拟声词/n 。/w 
“/w 我/rr 从/p [4/m 岁/qt]/mq 就/d 开始/v 跟着/v 爸爸/n 练/v 了/ule 。/w ”/w 许桓尚/nr 老人/n [话音/n 刚/d 落/v]/nz ，/w 其/rz 子/ng 许宇焕/nr 便/d 接/v 了/ule 一句/mq ：/w “/w 我/rr 也/d 是/vshi 从/p [5/m 岁/qt]/mq 开始/v 跟着/v 爷爷/n 练拳/v 的/ude1 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 坡陈村/ns 人/n ，/w 几乎/d 从/p 有/vyou 记忆/n 开始/v ，/w 就/d 知道/v 习武/vn 如/v 我们/rr 吃饭/vi 喝水/vi 一样/uyy ，/w 是/vshi 生活/vn 中/f 必/d 做/v 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 新兴镇/ns 沙田/n [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 、/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 第五代/mq 传人/n 许桓介/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 并/cc 没有/v 什么/ry 祖辈/n 文字/n 留下来/v 的/ude1 规矩/n ，/w 村里/n 每个人/mq 都/d 习武/vi 打拳/vi 是/vshi 一代/n 一代/n 传/v 下来/vf 的/ude1 ，/w 大人/n 们/k 让/v 打/v ，/w 我们/rr 也/d 就/d 跟着打/nz 。/w ”/w 许桓介/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 能够/v 传承/vn 至今/d ，/w 也/d 是/vshi 靠/v 村里人/n [一代/n 代/q]/mq [口口/nz 相传/v]/nz 。/w 
许桓介/nr 说/v ，/w 在/p 坡陈村/ns ,/w 无论/c 节庆/n 还是/c 喜宴/n ，/w 村民/n 们/k 兴致/n 来/vf 了/ule 都/d 要/v 打/v 上/f 一套/mq 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ，/w 就/d 连/ulian [喝酒/vi 碰杯/vi]/nz 的/ude1 助兴/vi 口号/n 都/d 是/vshi “/w 啊/y 呼哈/nz 耶/b ”/w 。/w 
“/w 我们/rr 从没/d 想/v 过/uguo 练武/vi 是/vshi 为了/p 什么/ry ，/w 只是/d 知道/v 村里/n 祖祖辈辈/n 练/v 下来/vf ，/w 
个/q 个/q 身体/n 都/d 棒棒/nz 的/ude1 ，/w 感冒/vi 发烧/vi 都/d 少有/a ，/w 而且/c 在/p 我们/rr 村/n 啊/y ，/w 村民/n 都/d 像/v 是/vshi 一家人/n ，/w 至今/d 仍/d 可以/v 夜不闭户/vl 。/w ”/w 许桓介/nr 骄傲/an 地/ude2 说/v 。/w 
走出/v 山村/n 
世人/n 方知/v “/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ”/w 
曾经/d ，/w 想/v 走进/v 坡陈村/ns 并/cc 不是/c 件/q 容易/ad 事/n ，/w 道路/n 泥泞/a ，/w 山路/n 环绕/v 。/w 坡陈村/ns 人/n 世世代代/n 守/v 着/uzhe 村子/n ，/w 守/v 着/uzhe 武术/n 。/w 直到/v 1967年/t ，/w 有/vyou 村民/n 决定/v 带着/vn 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 走/v 出去/vf 。/w 先后/d 几名/mq 村民/n 外出/vi ，/w 参加/v 广东省/ns 武术/n 比赛/vn ，/w 并/cc 取得/v 了/ule 名次/n 。/w 至此/d ，/w 世人/n 方知/v 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 的/ude1 存在/vn 。/w 
村民/n 周道雄/nr 今年/t [49/m 岁/qt]/mq ，/w 1983年/t ，/w 血气方刚/vl 的/ude1 他/rr 曾/d 是/vshi 村里/n 拳打/nz 得/ude3 最好/d 的/ude1 。/w 那年/r ，/w 周道雄/nr 第一次/mq 走出/v 山村/n ，/w 到/v 深圳/ns 参加/v 广东省/ns 武术/n 比赛/vn ，/w 取得/v 名次/n 。/w “/w 那时候/nz 很多/m 一同/d 参赛/vn 的/ude1 人/n 跑/v 来/vf 问/v 我/rr ，/w 这/rzv 到底/d 是/vshi 什么/ry 拳种/nz ，/w 我/rr 说/v 这/rzv 是/vshi 海南/ns 坡陈村/ns 的/ude1 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ！/w ”/w 周道雄/nr 回忆/v ，/w 由于/p 几次/mq 比赛/vn ，/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 在/p 屯昌/ns 附近/f 红极一时/vl ，/w 也/d 有人/r 特意/d 到/v 村里/n 拜师/vi 学艺/vi ，/w 而/cc 村里/n 的/ude1 人/n 也/d 纷纷/d 去/vf 屯昌/ns 县城/n 、/w 澄迈/ns 、/w 定安/nz 开/v 起/vf 武馆/nis ，/w 传教/vi 徒弟/n 上/f 千人/q 。/w “/w 可惜/v ，/w [一/d 两年/mq]/mq 的/ude1 功夫/n ，/w 由于/p 学/v 武/ag 的/ude1 人/n 无法/v 坚持/v ，/w 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 并未/d 得到/v [广泛/a 传播/vn]/nz ，/w 村/n 中/f 人/n 也/d 再/d 无/v 外出/vn 比赛/vn 。/w ”/w 周道雄/nr 摇着/nz 头/n 说/v 。/w 
1973年/t ，/w 那时/rzt 仍/d 是/vshi 少年/n 的/ude1 屯昌/ns 习武/vi 人/n 吕常春/nr 听闻/nz 坡陈村/ns 有/vyou 种/q 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n ，/w 特地/d 到/v 村/n 中/f 拜师/vi 学艺/vi 。/w 村/n 中/f [第三/m 代/q]/mq 传人/n 许天乙/nr [毫无/v 保留/v]/nz 地/ude2 将/d 技艺/n 传授/v 给/p 他/rr 。/w 正是/v 此/rzs 份/q 慷慨/a ，/w 让/v 吕常春/nr 时刻/n 惦念/v 着/uzhe 将/d 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 和/cc 坡陈村/ns 的/ude1 故事/n 推广/vn 开来/v 。/w 
2013年10月/t ，/w 现任/v [屯昌县/ns 武术/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 的/ude1 吕常春/nr 接到/v 了/ule 举办/v 海南省/ns 首届/b 武术/n 比赛/vn 的/ude1 通知/n 。/w “/w 去/vf 通知/n 坡陈村/ns 人/n ！/w ”/w 是/vshi 吕常春/nr 的/ude1 第一个/mq 反应/vn 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 坡陈村/ns 迎来/v 了/ule 近/a 30年/t 来/vf 的/ude1 大事/n 。/w 由/p 许桓尚/nr 带领/v [8/m 名/q]/mq 村民/n ，/w 将/d 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 带到/v 了/ule 比赛/vn 场上/s 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 包括/v 许桓尚/nr 在/p 内/f 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 村民/n 第一次/mq 走出/v 屯昌/ns 。/w 
2013年11月4日/t ，/w 坡陈村/ns 燃起/v 了/ule 鞭炮/n ，/w 摆/v 起/vf 了/ule 流水席/n 。/w 大赛/vn 承办方/nz [海南省/ns 武术/n 协会/nis]/nt 的/ude1 人/n 送来/v 了/ule 两个/mq 单项/n 第一/m 的/ude1 奖牌/n 。/w 
忧心/n 失传/vi 
申请/v 国家级/b [武术/n 之/uzhi 乡/n]/nz 
在/p 坡陈村/ns ，/w 孩子们/nz 还/d 为/p 记者/nnt 表演/vn 了/ule 大马/n 五/m 形/ng 桩/q 拳/n 。/w 虽然/c 有的/rz 孩子/n 还/d [晃晃/nz 悠悠/z]/nz ，/w 常常/d 忘记/v 动作/n ，/w 但/c 个/q 个/q 表情/n 认真/ad 。/w 他们/rr 的/ude1 父母/n 也/d 在/p 旁边/f 提醒/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 孩子/n ：/w “/w 动作/n 要/v 到位/vn 一点/mq ！/w ”/w 
看着/v 这些/rz 孩子/n ，/w 许桓介/nr 坦陈/v 自己/rr 最/d 担心/v 的/ude1 就是/v 功夫/n 失传/vi 。/w “/w 1990年代/t ，/w 村里/n 的/ude1 年轻人/n 都/d 纷纷/d 外出/vi 打工/vi ，/w 根本/a 没有/v 心思/n 和/cc 精力/n 继续/v 练拳/v 。/w ”/w 许桓介/nr 说/v ，/w “/w 参加/v 比赛/vn ，/w 就是/v 希望/vn 年轻人/n 能够/v 继续/v 传承/vn 武功/n 。/w ”/w 村里/n 如今/t 多/a 了/ule 个/q 规矩/n ，/w 每周/r 有/vyou 两天/mq ，/w 村里/n 的/ude1 孩子们/nz 必须/d 一起/s 学/v 拳/n 。/w 
据/p 吕常春/nr 介绍/v ，/w 目前/t 省/n 武术协会/nis 正在/d 和/cc [有关/vn 部门/n]/nz 努力/ad ，/w 申请/v 坡陈村/ns 为/p 国家级/b [武术/n 之/uzhi 乡/n]/nz 。/w 
2013年12月27日/t ，/w 屯昌县/ns 副县长/nnt 潘乙宁/nr 等/udeng 来到/v 坡陈村/ns 进行/vn 调研/vn 。/w [实地/d 考察/v]/nz 后/f 潘乙宁/nr 表示/v ，/w 下/f 一步/mq 县政府/n 将/d 对/p 武馆/nis 进行/vn 修复/v ，/w 并且/c 结合/v 坡陈村/ns 特色/n ，/w 将/d 该村/r 设/v 为/p 一个/mq 乡村游/nz 景点/n ，/w 开发/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 。/w 
与此同时/c ，/w 屯昌县/ns 还/d 将/d 计划/n 在/p 全县/n 范围内/nz 开设/v 武术/n 课/n ，/w 2014年/t 计划/n 选择/v 其中/rz [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis ，/w 让/v 坡陈村/ns 的/ude1 习武/vn 村民/n 去/vf 教授/nnt ，/w 一旦/d 时机/n 成熟/a ，/w 将/d 在/p 全县/n 范围内/nz 推广/v 武术/n 课/n 。/w 
