人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 宁远/nz 通讯员/nnt 杨飞/nr ）/w 1月18日/t 晚/tg ，/w 乘/v 动车/n 旅客/n 陈某某/nr 烟瘾/n 难忍/v ，/w 在/p 海口/ns 东/f 开往/vf 三亚/ns 的/ude1 D7343/x 次/qv 列车/n 上/f 抽烟/vi 导致/v 动车/n 降/v 速/ag 运行/vn ，/w [海口/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt [三亚/ns 车站/n 派出所/nis]/nt 因/p 陈某/nz 涉嫌/v 危害/vn 铁路/n 安全/an ，/w 对/p 其/rz 作出/v 了/ule 罚款/vi [500/m 元/q]/mq 的/ude1 处罚/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 当晚/t 处罚/vn 第二/m 起动/v 车/n 内/f 吸烟/vi 的/ude1 违法/vn 案件/n 。/w 
18日21时/t ，/w D7349/x 次/qv 列车/n [工作/vn 人员/n]/nnt 发现/v 一名/mq 男子/n 在/p 该车/r 上/f 吸烟/vi ，/w 遂/d 立即/d 制止/v 并/cc 向/p [三亚/ns 火车站/n]/nz 派出所/nis 指挥/v 室/n ，/w 接到/v 报告/n 后/f ，/w [三亚/ns 车站/n 派出所/nis]/nt 执勤/vi 民警/nnt 在/p D7349/x 次/qv 列车/n 停靠/v 三亚站/nz 时/ng ，/w 将/d 涉案/v 人/n 胡/d 某/rz 带/v 至/p 派出所/nis 调查/vn 。/w 经过/p 调查/vn ，/w 胡某某/nr （/w [22/m 岁/qt]/mq ，/w 四川省/ns 宜/ag 汉/tg 市/n 人/n ）/w 承认/v 了/ule 其/rz 在/p D7349/x 次/qv 列车/n 上/f 吸烟/vi 的/ude1 事实/n 。/w 
同日/d 晚/tg 22时35分/t 许/v ，/w 该/rz 所/usuo 指挥/v 室/n 接到/v 上级/n 指令/n ，/w 有/vyou 一名/mq 男子/n 在/p D7343/x 次/qv 列车/n 抽烟/vi 导致/v 动车/n 降/v 速/ag 运行/vn 。/w D7343/x 次/qv [列车/n 到达/v]/nz 三亚站/nz 后/f ，/w 民警/nnt 将/d 吸烟/vi 旅客/n 陈某某/nr （/w [27/m 岁/qt]/mq ，/w 福建省/ns 莆/n 江/n 市/n 人/n ）/w 带/v 至/p 派出所/nis 。/w 经查/nz ，/w 由于/p 中途/d 停站/nz 时间/n 短/a ，/w 其/rz 耐/v 不住/d 烟瘾/n 发作/vi ，/w 偷偷/d 躲/v 到/v 厕所/n 里/f 抽烟/vi ，/w 烟/n 刚/d 点/qt 上/f ，/w [烟雾/n 报警器/n]/nz 就/d 启动/v 了/ule ，/w 直接/ad 导致/v 动车/n 降/v 速/ag 运行/vn 。/w 陈某某/nr 自述/n ，/w 没想到/nz 在/p 车上/s 抽/v 根/n 烟/n 的/ude1 后果/n 这么/rz 严重/a ，/w 要是/c 知道/v 后果/n 这么/rz 严重/a 的话/udh ，/w 怎么样/ryv 也/d 不会/v 抽/v 这/rzv 根/n 烟/n 了/ule 。/w 
随后/d ，/w [三亚/ns 车站/n 派出所/nis]/nt 依法/d 予以/vx 分别/d 对/p 胡某某/nr 和/cc 陈某/nz [行政/n 罚款/vi]/nz [500/m 元/q]/mq 。/w 
三亚站/nz 派出所/nis 民警/nnt 介绍/v ，/w 在/p 动车/n 上/f [吸烟/vi 危害/vn]/nz 极大/a ，/w 根据/p 今年/t 1月1日/t 开始/v 实施/vn 的/ude1 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w [第七/m 十七/m 条/q]/mq 第/m (/w 十四/m )/w 项/q 、/w [第九/m 十五/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 在/p 动车组/nz 上/f 吸烟/vi ，/w 最高/a 可/v 处罚/vn 款/q [2000/m 元/q]/mq 。/w 另外/c ，/w 在/p 列车/n 上/f 抛扔/nz 杂物/n ，/w 在/p [动车组/nz 列车/n]/nz 或者/c 普通/a 列车/n 的/ude1 禁烟/vn 区域内/nz 吸烟/vi 等/udeng [16/m 种/q]/mq 行为/n ，/w 均/d 属于/v 危害/vn 铁路/n 安全/an 的/ude1 行为/n 。/w 有/vyou 部分/n “/w 烟民/n ”/w 习惯/n 在/p 列车/n 进站/vi 停车/vi 的/ude1 [几/d 分钟/qt]/mq 时间/n 下车/vi 抽烟/vi ，/w 而/cc 根据/p [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 站台/n 上/f 也/d 是/vshi 不/d 可以/v 抽烟/vi 的/ude1 ，/w 而且/c 动车/n 的/ude1 停站/nz 时间/n 很短/d ，/w 下车/vi 抽烟/vi 很/d 可能会/nz 被/pbei 列车/n 遗落/v 在/p 站台/n 上/f 。/w 
铁路/n 警方/n 提醒/v ，/w 目前/t 正值/v 春运/n 期间/f ，/w 回家/vi 的/ude1 旅客/n 应/v 密切/ad 留意/v 新/a 实施/v 的/ude1 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w ，/w 切勿/d 因为/c 自己/rr 习惯性/n 的/ude1 行为/n 而/cc 影响/vn 自己/rr 的/ude1 旅途/n 行程/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
