张学友/nr 
张学友/nr 妻子/n 
张学友/nr 与/cc 罗美薇/nr 结婚/vi 多年/mq 一直/d 恩爱/a ，/w 早/a 前/f 突然/ad 传/v 两人/mq 婚变/n ，/w 指/v 学友/n 与/cc 台湾/ns 女/b 助手/nnt Julia/x 过从甚密/vl 。/w 日前，两/t 夫妇/n 自/p 婚变/n 传闻/n 后/f 首/q 度/qv 结伴/vi 现身/v ，/w 出席/v 已故/vn [嘉禾/ns 集团/nis]/ntc 创办人/nnt 何冠昌/nr 遗孀/n 的/ude1 [生日/n 派对/n]/nz ，/w 直接/ad 以/p 行动/vn 粉碎/v 谣言/n 。/w 罗美薇/nr 于/p 晚上八/t 点/qt 左右/f ，/w 与/cc 老公/n 张学友/nr 一起/s 现身/v ，/w 以/p 行动/vn 证明/v 感情/n 未变/v 。/w 两人/mq 乘/v [七/m 人/n]/mq 车/n 到场/vi ，/w 戴帽子/nr 的/ude1 张学友/nr 下车/vi 后/f ，/w [一/d 见/v]/mq 记者/nnt 拍照/vi 即/v 笑笑/v 点头/vi 打招呼/vi ，/w 并/cc 大方/a 站好/v 任/v 拍照/vn 不/d 介意/v ，/w 态度/n 友善/a 。/w 尾随/v 的/ude1 罗美薇/nr 则/d 贯彻/v 低调/n 作风/n ，/w 全程/n 戴/v 口罩/n 低头/vi 。/w 
