去年/t 菜价/n 水平/n 如何/ryv ？/w 菜篮子/n 拎/v 起来/vf 吃力/a 吗/y ？/w 让/v [物价/n 部门/n]/nz 的/ude1 数据/n 来/vf 告诉/v 你/rr 答案/n 。/w 日前/t ，/w [海口市/ns 物价局/nis]/nto 公布/v 了/ule 2013年/t 食品/n 价格/n 情况/n 及/cc 今年/t 走势/n [预测/vn 分析/vn]/nz 。/w 去年/t 一年/mq 在/p 台风/n 、/w 高温/n 影响/vn 下/f ，/w 蔬菜/n 价格/n [高位/n 震荡/vn]/nz ，/w 比/p 2012年/t 上涨/vi 了/ule 6.12%/m 。/w 而/cc 牛羊肉/n 更是/d 集体/n “/w 爬坡/vi ”/w ，/w 有人/r 戏称/v 为/p “/w 牛魔王/nz ”/w 和/cc “/w 羊贵妃/nr ”/w 。/w 价格/n 大幅/d 上涨/vi ，/w 成为/v CPI/x 的/ude1 重要/a 推手/n 。/w 
在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 海口市/ns 蔬菜/n 价格/n 全年/n 都/d 处于/v 较高/ad 位/q ，/w 物价局/nis 分析/v [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 天气/n 较为/d 反常/a ，/w [第一/m 季度/n]/nz 受/v 阴冷/a 天气/n 影响/vn ，/w 蔬菜/n 生长缓慢/nhd 、/w 周期/n 变/v 长/a ，/w 不利于/v 蔬菜/n 生产/vn ；/w [4/m -/w 10/m 月份/n]/mq 为/p 蔬菜/n 生产/v 淡季/n ，/w 加之/cc 高温/n 、/w 台风/n 等/udeng 自然灾害/n 频繁/a ，/w 特别/d 是/vshi [11/m 月份/n]/mq 蔬菜/n 生产/v 旺季/n 时期/n ，/w 受/v 强台风/n “/w 海燕/n ”/w 影响/vn ，/w 遭受/v 重创/vn ，/w [12/m 月份/n]/mq 才/d 有所/v 好转/vn 。/w 去年/t 监测/vn 的/ude1 [15/m 个/q]/mq 品种/n 蔬菜/n 全年/n [平均/a 价格/n]/nz 为/p [3/m ./w 47/m 元/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t 上涨/vi 6.12%/m ，/w 其中/rz 土豆/n 、/w 芹菜/n 价格/n 上涨/vi 了/ule 21.33%/m 、/w 15.86%/m 。/w 
今年/t 物价/n 走势/n 如何/ryv ？/w [海口市/ns 物价局/nis 价格/n 监测/vn 科/n]/nt 分析/vn ，/w 受/v [成本/n 上升/vi]/nz 以及/cc 个别/a 品种/n 生产/vn 供应/vn 波动/vn 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w 预计/v 2014年/t 食品/n 价格/n 总体/n 仍/d 呈/v 上涨/vn 走势/n ，/w 涨幅/n 还/d 将/d 略/d 高于/v 去年/t 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
