记者/nnt 昨天/t 从/p [海口市/ns 社保局/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t 患/v 了/ule 大病/v 的/ude1 海口市/ns [城镇/n 居民/n 基本/a 医疗/n 保险/n]/nz [46/m 位/q]/mq 参/vg 保/v 人/n 享受/v 了/ule “/w [二/m 次/qv]/mq 待遇/n ”/w 支付/v 政策/n ，/w 其中/rz 报销/v 金额/n [26/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 大病/v 患者/n 有/vyou [6/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 报销/v 金额/n 最高/a 的/ude1 达到/v [50/m ./w 96/m 万元/q]/mq 。/w 
为了/p 缓解/v [城镇/n 居民/n]/nz 医保/n 参/vg 保/v 人/n 看/v 大病/v 的/ude1 压力/n 和/cc 负担/n ，/w 从/p 2008年/t 起/vf ，/w 海口市/ns 居民/n 医保/n 住院/vn [统筹/vd 基金/n]/nz 对/p 当年/t 医疗/n 费用/n 超过/v 基本/a 封顶/vi 线/n 的/ude1 参/vg 保/v 居民/n 视/vg 情况/n 进行/vn [二/m 次/qv]/mq 待遇/n 支付/v 。/w 海口/ns 居民/n [医保/n 统筹/vd 基金/n]/nz 对/p 大病/v 医疗/n 费用/n 的/ude1 支付/vn 比例/n 逐年/d 提高/v 。/w 
凡/d 在/p 2013年/t 全年/n 期间/f 发生/v 的/ude1 住院/vn 医疗/n 费用/n 和/cc [门诊/nis 特殊/a 病/n 种/q]/nz 费用/n （/w 不/d 含/v [普通/a 门诊/nis]/nz 医疗费/n ）/w 在/p 报销/v [12/m 万元/q]/mq 封顶/vi 线/n 后/f 仍/d 有/vyou 大量/m 医疗/n 费用/n 未能/v 报销/vn 的/ude1 ，/w 可/v 申请/vn “/w [二/m 次/qv]/mq 待遇/n ”/w 报销/v 。/w 参/vg 保/v 人/n 患/v 大病/v 经/p “/w [二/m 次/qv]/mq 待遇/n ”/w 支付/v 后/f ，/w 实际/n 医疗/n 费用/n 报销/v 比例/n 可达/nz [50/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
“/w 海口/ns 居民/n 医保/n 的/ude1 [二/m 次/qv]/mq 待遇/n 政策/n 是/vshi 一项/mq 实实在在/z 的/ude1 利民/vn 政策/n 。/w 没有/v 高达/v [50/m 万元/q]/mq 的/ude1 医保/n 支持/v ，/w 我/rr 的/ude1 儿子/n 治疗/vn 无望/vi 。/w ”/w 定安/nz 的/ude1 徐/ag 先生/n 1月19日/t 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
徐/ag 先生/n 的/ude1 儿子/n 今年/t [16/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 海口/ns 上/f 中学/nis ，/w 花/n 了/ule [40/m 元/q]/mq 参加/v 了/ule 海口/ns 的/ude1 居民/n 医保/n 。/w 今年/t 4月/t 不幸/a 患/v 上/f [急性/b 白血病/nhd]/nhd ，/w 徐/ag 先生/n 为/p 孩子/n 的/ude1 病/n 焦急/a 奔波/vi ，/w 花/n 去/vf 了/ule [101/m ./w 92/m 万元/q]/mq 的/ude1 医疗费/n ，/w 所/usuo 幸/vg 的/ude1 是/vshi 海口/ns 居民/n 医保/n 针对/p 大病/v 患者/n ，/w 加大/v 了/ule [医疗/n 保障/vn]/nz 的/ude1 力度/n 。/w 2012年/t 海口/ns 居民/n 医保/n 要/v 保障/vn “/w 医保/n 范围内/nz 报销/v 比例/n 不/d 低于/v 50%/m ”/w ，/w 2013年/t 则/d 要/v 保障/vn 大病/v 患者/n “/w 实际/n 住院/vn 医疗/n 费用/n 报销/v 比例/n 不/d 低于/v 50%/m ”/w ，/w 如/v 经/p “/w [二/m 次/qv]/mq 待遇/n ”/w 支付/v 后/f ，/w 实际/n 医疗/n 费用/n 报销/v 比例/n 仍/d 达/v 不到/v 50%/m ，/w 按/p 50%/m 报销/v ，/w 不/d 受/v “/w [二/m 次/qv]/mq 待遇/n ”/w 封顶/vi 线/n [26/m 万元/q]/mq 限制/vn ，/w 徐/ag 先生/n 的/ude1 儿子/n 医疗/n 费用/n 最终/d 报销/v 金额/n [50/m ./w 96/m 万元/q]/mq 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
