“/w 他/rr 做/v 了/ule 好事/n ，/w 在/p [关键/n 时刻/n]/nz 挺身而出/vl ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 展示/v 了/ule 高度/d 的/ude1 [社会/n 责任感/n]/nz 和/cc 良好/a 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz ，/w 值得/v 公司/nis 所有/b 员工/n 学习/v ！/w ”/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 说/v 到/v 自己/rr 的/ude1 员工/n 戴朝晖/nr ，/w [三亚/ns 豪/ag 佳/a 商行/nis]/nt 老板/nnt 王添/nr 非常/d 自豪/a 。/w 
1月10日/t ，/w 戴朝晖/nr 因/p 抓/v 小偷/n 负伤/vi ，/w 他/rr 的/ude1 老板/nnt 非但/c 没/d 怪/a 他/rr “/w 多管闲事/vl ”/w ，/w 反而/d 先期/d 支付/v 了/ule [3/m 万/d 多元/b]/mq 医疗费/n 。/w 
当天/t ，/w 戴朝晖/nr 负伤/vi 后/f 没有/v 马上/d 入院/vi 。/w “/w 我/rr 和/cc 其他/rzv 员工/n 再三/d 劝说/v ，/w 戴朝晖/nr 才/d 同意/v 去/vf 医院/nis ，/w 我/rr 知道/v 他/rr 不想/v 给/p 我/rr 添麻烦/vl 。/w ”/w 王添/nr 用车/n 将/d 戴朝晖/nr 送到/v 医院/nis 。/w 
当/p 片子/n 拍/v 完/vn 后/f ，/w 医生/nnt 说/v 他/rr 右/f 胫骨上段/nhd [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd 、/w 右/f 排骨/n 上/f 段/q 骨折/vi ，/w 伤/v 得/ude3 不/d 轻/a ，/w 需要/v 做手术/nz ，/w 植入/v 钢板/n ，/w 治疗/v 费用/n 约/d 要/v [四/m 五/m 万元/q]/mq 。/w 
“/w 戴朝晖/nr 一/m 听到/v 要/v 手术/n ，/w 治疗费/n 还/d 那么/c 高/a ，/w 他/rr 一下子/mq 就/d 懵/ag 了/ule 。/w ”/w 王添/nr 当场/d 表示/v ，/w 不管/c 多少/ry 医疗费/n ，/w 他/rr 都/d 出/vf 了/ule 。/w “/w 钱/n 以后/f 还/d 能/v 赚/v ，/w 戴朝晖/nr 是/vshi 我/rr 的/ude1 员工/n ，/w 他/rr 因为/c 做/v 好事/n 负伤/vi ，/w 我/rr 不能/v 不管/c ！/w ”/w 
戴朝晖/nr 没有/v 其他/rzv 亲人/n 在/p 三亚/ns ，/w 王添/nr 把/pba 这/rzv 一/m 情况/n 告诉/v 其他/rzv 员工/n 后/f ，/w 多/a 位/q 员工/n 自愿/vd 到/v 医院/nis 照顾/v 戴朝晖/nr ，/w 按时/d 给/p 他/rr 送饭/v 。/w 
考虑到/v 戴朝晖/nr 做/v 手术后/nz 行动/vn 不便/an ，/w 需要/v 拐杖/n 帮助/v 行走/vn ，/w 王添/nr 还/d 专门/d 买了/v 一副/mq 拐杖/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
