王启科/nr 被/pbei 工友/n 陈国峰/nr 叫/vi 来/vf 给/p 某/rz 网吧/nis 安装/v 空调/n ，/w 安装/v 过程/n 中/f ，/w 王启科/nr 不慎/d 摔伤/nz 。/w 王启科/nr 认为/v 陈国峰/nr 让/v 他/rr 干/v 工/n ，/w 就是/v 他/rr 的/ude1 雇主/nnd ，/w 理应/v 对/p 他/rr 的/ude1 摔伤/nz 担/q 责/ng ，/w 于是/cc 一纸/mq 诉状/n 将/d 陈国峰/nr 告/v 上/f 法院/nis 。/w 
受雇/nz 装/v 空调/n 摔伤/nz 状告/v 雇主/nnd 
2012年4月25日/t ，/w 陈国峰/nr 承揽/v 下/f 位于/v 秦/tg 吉/b 大厦/n 的/ude1 某/rz 网吧/nis 空调/n 售后/vi 安装/v 服务/vn ，/w 便/d 叫/vi 来/vf 工友/n 王启科/nr 在/p 该/rz 网吧/nis 安装/v 空调/n 。/w 在/p 安装/v 过程/n 中/f ，/w 王启科/nr 未/d 系/v 安全绳/nz ，/w 当/p 他/rr 走到/vf 大厦/n [二/m 楼/n]/mq 玻璃/n 伸展/v 平台/n 安装/v 空调/n 管道/n 时/ng ，/w 因/p 踩踏/vi 致/v 玻璃/n 破裂/vi ，/w 摔倒/v 受伤/vn 。/w 经/p 检查/vn ，/w 王启科/nr 身体/n 多/a 处/n 受伤/vi ，/w 为/p [八/m 级/q 伤残/vn]/nz 。/w 
王启科/nr 认为/v ，/w 他/rr 受雇/nz 为/p 网吧/nis 安装/v 空调/n 受伤/vi ，/w 而/cc 陈国峰/nr 作为/p 代售/vn 和/cc 安装/v 费/n 受益人/nz ，/w 直接/ad 雇佣/v 他/rr ，/w 陈国峰/nr 理应/v 担/q 责/ng 。/w 另外/c ，/w 王启科/nr 表示/v ，/w 网吧/nis 未尽/nz 提供/v 安全/an 环境/n 作业/vn 义务/n ，/w 也/d 应/v 担/q 责/ng 。/w 
雇主/nnd 称/v 属/v 承揽/vn 关系/n 不/d 担/q 责/ng 
对此/d ，/w 陈国峰/nr 则/d 认为/v ，/w 他/rr 与/cc 王启科/nr 之间/f 并不/d 存在/v [雇佣/v 关系/n]/nz ，/w 而是/c 承揽/v 关系/n ，/w 他/rr 不/d 应当/v 承担/v 赔偿/vn 责任/n 。/w 陈国峰/nr 说/v ，/w 他/rr 与/cc 王启科/nr 共同/d 为/p 某/rz 网吧/nis 安装/v 空调/n ，/w 不/d 存在/v 谁/ry 监督/vn 谁/ry ，/w 谁/ry 管理/vn 谁/ry 的/ude1 问题/n 。/w 而且/c 陈国峰/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 王启科/nr 平分/v 安装/vn 费/n 是/vshi 双方/n 口头/n 约定/v 的/ude1 ，/w 也/d 符合/v 承揽/vn 关系/n 的/ude1 约定/vn [支付/v 方式/n]/nz 。/w 
另外/c ，/w 陈国峰/nr 认为/v ，/w 王启科/nr 作为/p 一名/mq 长期/d 从事/vi 空调/n 安装/v 人员/n ，/w 应当/v 知道/v 所/usuo 从事/vi 高空作业/n 的/ude1 风险/n ，/w 应当/v 自尽/vi [安全/an 防护/vn]/nz 责任/n ，/w 但/c 王启科/nr 在/p 作业/vn 中途/d 竟然/d 放下/v 工作/vn 跑去/nz 看/v 他人/rr 赌博/vi ，/w 导致/v 事故/n 发生/v 。/w 王启科/nr 对/p 事故/n 的/ude1 发生/vn 存在/v 重大/a 过错/n ，/w 应当/v 承担/v 主要/b [民事/b 责任/n]/nz 。/w 
法院/nis 判决/v 雇主/nnd 赔偿/vn [10/m 万元/q]/mq 
美兰/nz 法院/nis 一审/b 认为/v ，/w 王启科/nr 受/v 陈国峰/nr 之/uzhi 邀/v 一起/s 到/v 某/rz 网吧/nis 安装/v 空调/n ，/w 王启科/nr 与/cc 陈国峰/nr 之间/f 形成/v [雇佣/v 法律/n 关系/n]/nz ，/w 应/v 根据/p 双方/n 各自/rr 的/ude1 过错/n 承担/v 相应/vn 赔偿/v 责任/n 。/w 王启科/nr 在/p 高空作业/n 过程/n 中/f 未/d 系/v 安全带/n ，/w 对于/p 自身/rr 遭受/v 的/ude1 损害/vn 有/vyou [过错/n 责任/n]/nz ，/w 应/v 自行/d 承担/v 30%/m 的/ude1 责任/n ，/w 陈国峰/nr 在/p 王启科/nr 提供/v 雇佣/vn 活动/vn 中/f 未尽/nz 监督/v 职责/n ，/w 应/v 承担/v 70%/m 的/ude1 责任/n 。/w 
王启科/nr 安装/v 空调/n 的/ude1 网吧/nis 作为/p 购买/v 空调机/n 用户/n ，/w 不/d 负有/v 雇佣/vn 劳务/n 的/ude1 义务/n ，/w 不/d 属/v [雇佣/v 关系/n]/nz 的/ude1 主体/n ，/w 无需/v 担/q 责/ng 。/w 法院/nis 判决/v 陈国峰/nr 支付/v 王启科/nr 医疗费/n 等/udeng 共计/v [101280/m 元/q]/mq 。/w 
一审/b 宣判/v 后/f ，/w 王启科/nr 不服/v ，/w 上诉/v 至/p [海口/ns 中/f 院/n]/nt 。/w 2013年11月29日/t ，/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt 终审/n [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w (/w 案/ng 中/f 人物/n 均/d 为/p 化名/v )/w 
[海口/ns 中/f 院/n]/nt 办案/vn 法官/nnt 认为/v ，/w [雇佣/v 关系/n]/nz 和/cc 承揽/v 关系/n 可/v 综合/vn 以下/f 因素/n 予以/vx 区分/v ：/w 当事人/n 之间/f 是否/v 存在/vn 控制/vn 、/w 支配/v 和/cc 从属关系/gm ；/w 是否/v 由/p 一方/mq 指定/v 工作/vn 场所/n 、/w 限定/v 工作/vn 时间/n 等/udeng ；/w 是否/v 定期/d 或/c 定量/n 给付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz ；/w 是否/v 以/p 接受/v 劳务/n 一方/mq 的/ude1 名义/n 与/cc 他人/rr 发生/v [法律/n 关系/n]/nz 等/udeng 。/w 若是/c ，/w 则/d 一般/ad 应/v 认定/vn 为/p 雇佣/v ；/w 若/c 否/vg ，/w 则/d 一般/ad 应/v 认定/vn 为/p 承揽/v 。/w 本案/r 中/f ，/w 王启科/nr 是/vshi 按照/p 陈国峰/nr 的/ude1 指示/n 去/vf 指定/v 的/ude1 场所/n 安装/v 空调/n ，/w 由/p 陈国峰/nr 发放/v [劳动/vn 报酬/n]/nz ，/w 应/v 认定/vn 王启科/nr 与/cc 陈国峰/nr 之间/f 存在/v 控制/vn 、/w 支配/v 关系/n 。/w 
另外/c ，/w 在/p 雇佣/v 活动/vn 中/f ，/w [雇主/nnd 组织/n]/nz 和/cc 指挥/v 雇员/nnt 从事/vi 劳务/n 活动/vn ，/w 并/cc 享受/v 雇员/nnt 劳务/n 活动/vn 的/ude1 成果/n ，/w 因此/c ，/w 雇主/nnd 对/p 雇员/nnt 在/p 从事/vi 雇佣/v 活动/vn 时/ng 的/ude1 [人身/n 安全/an]/nz 负有/v 保障/vn 义务/n 。/w 
