男/b 村民/n 推/v 妇女/n 过/uguo 河/n 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 吴岳文/nr 摄/vg 
“/w 我们/rr 村/n 的/ude1 一座/mq 水泥/n 桥/n 倒塌/v 26年/t 了/ule ，/w 河/n 对岸/s 有/vyou 及/cc [几百/m 亩/q]/mq 农田/n ，/w 村民/n 们/k 要/v 过去/vn 劳作/vi 需/v 游水/v 或/c 划/v 竹排/n 过/uguo 河/n ，/w 存在/v 诸多/m 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w ”/w 1月19日/t ，/w [屯昌县/ns 屯城镇/ns 光明/ntc 村委会/nis]/nt 茶山/ns 内/f 村/n 的/ude1 部分/n 村民/n 拨打/v 本报/rz 热线/n 称/v ，/w 他们/rr 向/p [屯城镇/ns 政府/nis]/nt 及/cc 县里/n 的/ude1 [有关/vn 部门/n]/nz 反映/v 多次/mq ，/w 希望/v 政府部门/n 帮忙/vi 修建/v 一座/mq 新/a 桥/n ，/w 但/c 这个/rz 愿望/n 却/d 始终/d 未/d 实现/v 。/w 
老桥/nz 倒塌/v 数百/m 村民/n 通行/vi 难/a 
19日/t 下午/t ，/w 屯城镇/ns 一位/mq 好心/n 的/ude1 大哥/n 用/p 摩托车/n 把/pba 记者/nnt 载/v 到/v 茶山/ns 内/f 村/n 。/w 听说/v 是/vshi 记者/nnt 来/vf 采访/v ，/w 淳朴/a 的/ude1 村民/n 们/k 十分/d 感动/v ，/w 围/v 上来/vf 热情/an 地/ude2 与/cc 记者/nnt 握手/vi 。/w “/w 希望/v 政府/nis 早日/d 帮/v 我们/rr 建/v 一座/mq 桥/n ，/w 每天/r 划/v 竹排/n 过/uguo 河/n 都/d 让/v 我们/rr 提心吊胆/vl 。/w ”/w 王大爷/nr 说/v 出/vf 了/ule 村民/n 们/k 的/ude1 心声/n 。/w 
经/p 指引/vn ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 一条/mq 宽/a 约/d [70/m 米/q]/mq 的/ude1 河/n 。/w 河两岸/nz 各/rz 有/vyou [2/m 个/q]/mq 大/a 桥墩/n ，/w 桥面/n 倒塌/v 后/f 已/d 沉入/nz 水底/s 。/w “/w 这/rzv 座/q 老桥/nz 1967年/t 修建/v ，/w 1988年/t 在/p 一场/mq 大/a 台风/n 中/f 倒塌/v 了/ule ，/w 河水/n 阻断/v 了/ule 去路/n 。/w 平时/t 河水/n 有/vyou [3/m 米/q]/mq 深/a ，/w 汛期/t 深/a 达/v [6/m 米/q]/mq 。/w ”/w 郭仁成/nr 介绍/v ，/w 村里/n 有/vyou 120多户/m ，/w 600多人/m ，/w 大多数/m 村民/n 靠/v 务农/vi 为/p 生/v 。/w 河/n 对岸/s 有/vyou 该村/r 的/ude1 [180/m 亩/q]/mq 水田/n 和/cc 200多亩/m 坡地/n ，/w 山上/s 还/d 种植/vn 了/ule 上/f [万/d 株/q]/mq 槟榔/nf 和/cc 橡胶树/n 。/w 
“/w 自从/p 桥/n 倒塌/v 后/f ，/w [20/m 多年来/d]/mq 村民/n 到/v 河/n 对岸/s 干/v 农活/n ，/w 水性/n 好/a 的/ude1 男子/n 游水/v 过去/vn ，/w 而/cc 大多/d 妇女/n 只能/v 划/v 竹排/n 或/c 抱/v [汽车/n 轮胎/n]/nz 漂/v 过/uguo 河/n 。/w ”/w 郭仁成/nr 面露/nz 难色/n 。/w 他/rr 说/v 有/vyou 一年/mq 因/p 河水/n 暴涨/vi ，/w 有/vyou 村民/n 割/v 完/vn 胶/n 划/v 竹排/n 过/uguo 河/n 回家/vi 时/ng 掉落/v 水里/d 。/w 
盼望/v 建桥/nz 村民/n 多次/mq 申请/v 无/v 回应/vn 
记者/nnt 看到/v ，/w 河面/n 上/f 有/vyou 一根/mq 拇指/n 粗/a 的/ude1 绳子/n ，/w 绳子/n 两头/n 都/d 绑/v 在/p 河两岸/nz 的/ude1 树上/s 。/w 村长/nnt 郭仁成/nr 说/v ，/w 村民/n 们/k 划/v 竹排/n 过/uguo 河/n 时/ng ，/w 就/d 用/p 手/n 抓住/v 绳子/n ，/w 以/p 防止/v 摇晃/v 掉落/v 水里/d 。/w 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 刚好/d 有/vyou 几名/mq 村里/n 的/ude1 妇女/n 到/v 河/n 对岸/s 给/p 农作物/n 喷洒/v 完/vn 农药/n 后/f 回家/vi 。/w 她们/rr 过/uguo 河/n 的/ude1 一幕/nz 十分/d 让/v 人/n 揪心/a 。/w 她们/rr 小心翼翼/dl 地/ude2 站/vi 在/p 简易/a 的/ude1 竹排/n 上/f ，/w 为了/p 避免/v 竹排/n 下沉/vi ，/w 竹排/n 上/f 还/d 绑/v 了/ule 几个/mq 泡沫箱/nz 。/w 一名/mq 男/b 村民/n 站/vi 在/p 竹排/n ，/w 手持/v 竹竿/n 撑/v 她们/rr 过/uguo 河/n 。/w 
“/w 为了/p 过/uguo 河/n ，/w 我们/rr 村/n 几乎/d 家家户户/n 都/d 备/v 有/vyou [汽车/n 轮胎/n]/nz 。/w ”/w 村民/n 们/k 说/v ，/w 农忙/n 时/ng 他们/rr 每天/r 要/v 来回/vn 过/uguo 河/n [4/m 次/qv]/mq 。/w 没有/v 月亮/n 的/ude1 晚上/t ，/w 村民/n 凌晨三四/t 点/qt 上山/vi 割胶/vn ，/w 都/d 是/vshi 抹黑/vi 划/v 竹排/n 过/uguo 河/n ，/w 收/v 了/ule 胶水/n ，/w 也/d 要/v 用/p 竹排/n 来回/vd 运/v 过/uguo 河/n ，/w 既有/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 也/d 很/d 麻烦/an 。/w “/w 因/p 牛/n 太重/d ，/w 用/p 竹排/n 载运/v 不/d 过去/vf ，/w 大多/d 村民/n 都/d 不/d 养牛/v 了/ule 。/w 可/v 没有/v 牛犁/nr 不/d 了/ule 地/ude2 啊/y 。/w 仅/d 靠/v 用/p 锄头/n 干活/vi ，/w 可/v 费工夫/vl 啦/y 。/w ”/w 村长/nnt 郭仁成/nr 说/v ，/w 有的/rz 村民/n 嫌/v 过/uguo 河/n 不便/an ，/w 宁愿/d 到/v 县城/n 打工/vi 也/d 不/d 种/q 庄稼/n ，/w 让/v 地/ude2 荒/ag 着/uzhe 长/a 满/a 了/ule 野草/n ，/w 太/d 可惜/v 了/ule 。/w “/w 我们/rr 多次/mq 向/p [屯城镇/ns 政府/nis]/nt 和/cc 县里/n 的/ude1 [有关/vn 部门/n]/nz 递交/v [书面/b 材料/n]/nz 申请/v 建桥/nz ，/w 但/c 都/d 如/v 石沉大海/vl ，/w 没/d 任何/rz 回复/v 。/w ”/w 郭仁成/nr 满面/nz 愁容/n 。/w 
19日/t 傍晚/t ，/w [屯昌县/ns 交通局/nis]/nt 何/ry 局长/nnt 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 将/d 派/v 人/n 到/v 现场/s 查看/v ，/w 如果/c 资金/n 到位/vi ，/w 将/d 尽快/d 为/p 茶山/ns 内/f 村/n 修建/v 一座/mq 新/a 桥/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
