多次/mq 从/p 中国/ns 城/n 公交/b 车站/n 乘坐/v K2/x 路/n 公交/b ，/w [候鸟/n 老人/n]/nz 倪/x 先生/n 夫妇/n 都/d 被/pbei 告知/v ，/w 他们/rr 持有/v 的/ude1 海南省/ns 发放/v 的/ude1 [老年/n 优待证/n]/nz 金卡/n 无效/vi ，/w 因为/c K2/x 路/n 公交/b 是/vshi 旅游/vn 专线/n ，/w 老人/n 必须/d 花/n [2/m 元/q]/mq 买车票/nz 。/w 对此/d ，/w [海口市/ns 运管处/nis]/nt 公交/b 科/n 负责人/nnt 表示/v ，/w 此/rzs 做法/n 不合理/nz 。/w 
17日/t 上午/t [11/m :/w 30/m 分/qt]/mq ，/w 从/p 北京/ns 来/vf 海口/ns 过冬/vi 的/ude1 倪/x 先生/n 和/cc 老伴/n 梁/n 女士/n 来到/v [中国/ns 城/n 公交/b 站/vi]/nt ，/w 准备/v 乘坐/v K2/x 路/n 公交/b 去/vf 观澜湖/ns ，/w 和/cc 前/f 几次/mq 一样/uyy ，/w 上车/v 时/ng ，/w 司机/nnt 告知/v ，/w 他们/rr 的/ude1 [老年/n 优待证/n]/nz 无效/vi ，/w 必须/d 和/cc 其他/rzv 乘客/n 一样/uyy 花/n [2/m 元/q]/mq 钱/n 买票/nz 。/w 
“/w 我们/rr 两人/mq 的/ude1 [老年/n 优待证/n]/nz 都/d 是/vshi 海南省/ns 老龄/b 办发/v 的/ude1 ，/w 因为/c 都/d 超过/v [70/m 岁/qt]/mq ，/w 都/d 是/vshi 金卡/n 。/w 按照/p 海南/ns 政策/n ，/w 我们/rr 可以/v 享受/vn 免费/vd 乘/v 公交/b 的/ude1 优惠/vn 。/w ”/w 倪/x 先生/n 说/v ，/w 就是/v 因为/c [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 有/vyou 很多/m [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 他/rr 才/d 和/cc 老伴/n 来/vf 海南/ns 过冬/vi 的/ude1 ，/w 原来/d 北京/ns 的/ude1 优待证/n 在/p 海南/ns 不能/v 用/p ，/w 才/d 又/d 办/v 了/ule 海南/ns 优待证/n ，/w 怎么/ryv 海南/ns 的/ude1 优待证/n 在/p 海南/ns 也/d 无效/vi 呢/y ？/w 他们/rr 夫妇/n 曾/d [10/m 多次/mq]/mq 乘坐/v 该/rz 路/n 公交/b ，/w 只有/c [2/m 名/q]/mq 司机/nnt 让/v 上车/vn ，/w 其他/rzv 司机/nnt 都/d 告知/v 必须/d 买票/nz 才能/n 乘车/vi 。/w 
[12/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 两人/mq 再次/d 上/f 了/ule 一辆/mq K2/x 路/n 公交/b ，/w 司机/nnt 告诉/v 先/d 上车/v 的/ude1 梁/n 女士/n ，/w 优待证/n 无效/vi ，/w 但/c 为了/p 照顾/v 她/rr ，/w 就/d 让/v 她/rr 上/f 了/ule 车/n 。/w 当/p 倪/x 先生/n 上车/v 时/ng ，/w 司机/nnt 告知/v ，/w K2/x 是/vshi 旅游/vn 专线/n ，/w [老年/n 优待证/n]/nz 不能/v 用/p ，/w 他/rr 必须/d 买票/nz 才能/n 上车/v 。/w 
“/w 如果/c K2/x 路/n 公交车/nz 是/vshi 旅游/vn 专线/n 的话/udh ，/w 应该/v 在/p [公交/b 线路图/n]/nz 和/cc [公交车/nz 上/f]/nz 标明/v ，/w 可/v 为什么/ryv [中国/ns 城/n 公交/b 站/vi]/nt 的/ude1 K2/x 路/n 线路图/n 和/cc 公交车/nz 前面/f 没有/v 标明/vn 是/vshi ‘/w 旅游/vn 专线/n ’/w ？/w ”/w 倪/x 先生/n 说/v ，/w 这/rzv 不是/c [2/m 元/q]/mq 钱/n 的/ude1 事情/n ，/w 而是/c K2/x 路/n 公交车/nz 收费/vn 合/v 不合理/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
对此/d ，/w K2/x 路/n 公交/b 李/ng 线/n 长/a 说/v ，/w 凭借/p 老年人/n 优待证/n 金卡/n 乘坐/v [城市/n 公交/b]/nz 肯定/v 是/vshi 免费/vd 的/ude1 ，/w 乘坐/v 旅游车/n 则/d 无法/v 享受/vn 免费/vd ，/w 但/c K2/x 路/n 公交/b 是/vshi 旅游/vn 公交/b 专线/n ，/w 和/cc [城市/n 公交/b]/nz 还有/v 所/usuo 不同/a 。/w “/w 上/f 个/q 礼拜/n 开会/vi ，/w 我/rr 也/d 向/p 集团/nis 领导/n 说/v 过/uguo 这/rzv 事/n ，/w 领导/n 让/v 问/vn 交通局/nis 运管处/nis 。/w 目前/t ，/w 我们/rr 也/d 处于/v 咨询/vn 阶段/n ，/w 还/d 没有/v 确定/vn 该/rz 线路/n 到底/d 要/v 不要/d 收/v [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 老人/n 的/ude1 钱/n 。/w ”/w 李/ng 线/n 长/a 说/v 。/w 
“/w K2/x 路/n 公交/b 属/v 普通/a 公交/b ，/w 对/p 持有/v 我省/n [老年/n 优待证/n]/nz 金卡/n 的/ude1 所有/b 老人/n 免费/vd ，/w 让/v 老人/n 花钱/vi 买票/nz 的/ude1 行为/n 肯定/v 是/vshi 不合理/nz 的/ude1 。/w 不仅如此/bl ，/w 旅游/vn 专线/n 的/ude1 车/n 对/p 持有/v [老年/n 优待证/n]/nz 金卡/n 的/ude1 老人/n 也/d 是/vshi 免费/vd 的/ude1 。/w ”/w [海口市/ns 运管处/nis]/nt 公交/b 科/n 的/ude1 吴/tg 科长/nnt 表示/v ，/w 他/rr 会/v 就/d 此事/r 和/cc [公交/b 集团/nis]/nt 沟通/v 的/ude1 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
