1996年1月/t 邵逸夫/nr 与/cc 时任/v [海南/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 的/ude1 尹双增/nr 在/p 邵逸夫/nr 公馆/n 留影/vi 。/w 
[海南/ns 大学/nis 邵逸夫/nr 学术/n 交流/vn 中心/nis]/nt 。/w [海南/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 宋国强/nr 摄/vg 
1月7日/t ，/w 香港/ns 知名/a 爱国/a 爱/v 港/n 人士/n 、/w 影视/b 演艺界/n 巨子/n 、/w 著名/a [慈善/a 活动/vn]/nz 家/q 邵逸夫/nr 不幸/a 辞世/v ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq 。/w 多年来/d ，/w 他/rr 无偿/d 捐赠/v 累计/vn [47/m ./w 5/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 巨款/n 支持/v 祖国/n 的/ude1 [教育/vn 事业/n]/nz ，/w 深受/v [社会/n 各界/rz]/nz 敬重/v 。/w 在/p 海南/ns ，/w 许多/mq 市县/n 也/d 都/d 有/vyou 邵逸夫/nr 先生/n 捐资/v 建设/vn 的/ude1 教育/vn 设施/n ，/w 估计/v 捐赠/vn 额达/nrf [数千/m 万元/q]/mq 港币/n 。/w 斯/b 人/n 虽/c 逝/vg ，/w 人们/n 对/p 这些/rz “/w 逸夫楼/nz ”/w 的/ude1 珍重/vn 与/cc 感怀/v ，/w 就是/v 对/p 他/rr 最好/d 的/ude1 追思/vn 。/w 
鲜为人知/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 邵逸夫/nr 在/p 上世纪/nz 90年代/t 初/f 也/d 曾/d 到访/v 海南/ns 。/w 此次/rz 到访/v 未见/nz 于/p 报端/n 或/c 其它/rz 公开/ad 媒体/n ，/w 因此/c 不/d 为/p 公众/n 所/usuo 知/v ，/w 也/d 未曾/d 引起/v 关注/vn 。/w 短短/z 三/m 、/w [四/m 天/qt]/mq 的/ude1 行程/n ，/w 也/d 确实/ad 匆匆/z ，/w 然而/c 终究/d 在/p 历史/n 的/ude1 某一/mq 页/q 留下/v 了/ule 印记/n ：/w 对于/p 海南/ns 来说/uls ，/w 此行/rzv 之后/f ，/w 邵逸夫/nr 对/p 海南/ns 教育/vn 的/ude1 捐助/vn 源源不断/vl ；/w 对于/p 邵/nz 先生/n 自己/rr 来说/uls ，/w 能够/v 一/m 访/v 海瑞墓/nz ，/w 也/d 是/vshi 圆/vg 了/ule 一个/mq 心愿/n ；/w 对于/p 当事者/n 来说/uls ，/w 能/v 有/vyou 机会/n 当面/d 聆听/v 邵/nz 先生/n 亲/ng 述/vg 创业/vn 历程/n 、/w 慈善/a 心声/n 、/w [人生/n 感悟/v]/nz ，/w 更是/d 一笔/mq 宝贵/a 的/ude1 [精神/n 财富/n]/nz 。/w 
一次/mq 鲜为人知/vl 的/ude1 访问/vn 
1991年4月5日/t ，/w 邵逸夫/nr 访问/v [海南/ns 大学/nis]/ntu 
1991年4月5日/t ，/w 邵逸夫/nr 访问/v [海南/ns 大学/nis]/ntu ，/w 接待/v 邵逸夫/nr 的/ude1 当事者/n 之一/rz ，/w 就是/v 时任/v [海南/ns 大学/nis]/ntu 校长/nnt 的/ude1 尹双增/nr 教授/nnt 。/w 
自/p 1985年/t 开始/v ，/w 邵逸夫/nr 就/d 通过/p 邵逸夫/nr 基金/n ，/w 与/cc [国家/n 教育部/nt]/nt 合作/vn ，/w 连年/d 向/p 内地/n 教育/vn 捐赠/v 巨款/n 建设/vn 教育/v [教学/vn 设施/n]/nz 。/w 1988年/t ，/w [海南/ns 大学/nis]/ntu 向/p 教育部/nt 申请/v 到/v 了/ule [邵逸夫/nr 基金会/nis]/nz 捐款/vi 港币/n [200/m 万元/q]/mq ，/w 部/q 省/n 再/d 配套/v 部分/n 资金/n ，/w 兴建/v [海南/ns 大学/nis 学术/n 交流/vn 中心/nis]/nt 。/w 在/p 记者/nnt 查到/v 的/ude1 资料/n 中/f ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 邵逸夫/nr 向/p 海南/ns 教育/vn 的/ude1 [第一/m 笔/n]/mq 较大/d 数额/n 捐赠/v 。/w 
1990/m 年底/f 建成/v 后/f ，/w 这/rzv 座/q 在/p 海/n 大校/nnt 园内/s 别具一格/vl 的/ude1 [三/m 层/qv]/mq 小/a 楼/n 被/pbei 命名/v 为/p 邵逸夫/nr [学术/n 交流/vn]/nz 中心/nis 。/w 
1991年5月5日/t ，/w 正好/z 是/vshi [海南/ns 大学/nis]/ntu 建校/v [8/m 周年/q]/mq ，/w 学校/nis 也/d 将/d 邵逸夫/nr [学术/n 交流/vn]/nz 中心/nis 的/ude1 [落成/vi 典礼/n]/nz 放在/v 了/ule 同一/b 天/qt 。/w 尹双增/nr 已/d 记/v 不得/vi ，/w [历史/n 档案/n]/nz 中/f 也/d 没有/v 记录/vn ，/w 究竟/d 是/vshi [海南/ns 大学/nis]/ntu 发出/v 的/ude1 邀请/vn ，/w 还是/c 邵逸夫/nr 主动/ad 希望/v 来/vf 海南/ns 看/v 一/m 看/v 建成/vn 的/ude1 捐赠/vn 项目/n 。/w 总之/c ，/w 是因为/c 这幢/nz 风格/n 雅致/a 的/ude1 小/a 楼/n ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 来到/v 了/ule 海南/ns 。/w 
然而/c ，/w 记者/nnt 查询/v 当天/t 的/ude1 《/w [海南/ns 日报/n]/nz 》/w 和/cc 1991年/t 《/w 海南/ns 年鉴/n 》/w ，/w 均/d 没有/v 关于/p 邵逸夫/nr 访/v 琼/b 的/ude1 报道/vn 。/w 在/p 5月6日/t 《/w [海南/ns 日报/n]/nz 》/w 头版/n 题为/v “/w 海/n 大/a [隆重/ad 庆祝/v]/nz 建校/v [8/m 周年/q]/mq 暨/cc 邵逸夫/nr 学术/n 中心/nis 落成/vi ”/w 的/ude1 [新闻/n 报道/v]/nz 中/f ，/w 也/d 没有/v 邵逸夫/nr 出席/v 。/w 时间/n 过去/vf 了/ule 22年/t ，/w 如今/t 年逾古稀/vl 的/ude1 尹/nz 教授/nnt 一时/d 也/d 难以/d 回忆起/v 具体/a 的/ude1 到访/vn 日期/n 。/w 
事实上/bl ，/w 当时/t 的/ude1 海南/ns 随着/p 建省/v 办/v 经济特区/n 的/ude1 热潮/n 正/d 发展/vn 得/ude3 如火如荼/al ，/w 吸引/v 了/ule 境内外/s 广泛/a 关注/v 。/w 就/d 在/p 邵逸夫/nr 到访/v 的/ude1 这段/r 时期/n 之内/f ，/w 先后/d 有/vyou 香港/ns 、/w 泰国/nsf 、/w 新加坡/nsf 的/ude1 琼/b 籍/ng 乡亲/n 和/cc 侨胞/n ，/w 以及/cc 日本/ns 的/ude1 企业家/nnt ，/w 先后/d 组团/vi 访问/vn 考察/v 海南/ns 。/w 这/rzv 一年/mq 的/ude1 清明节/t 期间/f ，/w [海南/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n 及/cc 部分/n 市县/n 政府/nis 负责人/nnt 还/d 与/cc 组团/vi 回乡/vi 祭扫/v 的/ude1 海外/s 琼/b 侨/ng 举行/v 了/ule 盛大/b 的/ude1 恳谈会/n 。/w 也许/d ，/w 邵逸夫/nr 访/v 琼/b 同样/d 是/vshi 被/pbei 海南/ns 热火朝天/al 的/ude1 发展/vn 景象/n 所/usuo 吸引/v ，/w 但/c 在/p 当时/t 的/ude1 公开/ad 活动/vn 中/f ，/w 却/d 难觅/v 他/rr 的/ude1 身影/n 。/w 
尽管/c 在/p 当时/t ，/w 邵逸夫/nr 是/vshi 为/p 海南/ns [公益/n 事业/n]/nz 捐资/v 最多/ad 的/ude1 境外/s 侨胞/n 之一/rz 。/w 为此/bl ，/w 1992年/t ，/w 他/rr 还/d 和/cc 另外/c [7/m 位/q]/mq 捐资/v 海南/ns 公益/n 的/ude1 侨胞/n 一起/s ，/w 在/p 海南省/ns 首次/m 华侨/n 、/w [港澳台/n 同胞/n]/nz 投资/vn 捐赠/v [表彰/vn 大会/n]/nz 上/f 被/pbei 省政府/n 授予/v “/w 赤子/n 楷模/n ”/w 称号/n —/w —/w —/w 这/rzv 也/d 是/vshi 当时/t 海南省/ns 授予/v 侨胞/n 的/ude1 最高/a [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 除/p 邵逸夫/nr 和/cc 李嘉诚/nr 两人/mq 外/f ，/w 其余/rz [6/m 人/n]/mq 全部/m 是/vshi 琼/b 籍/ng 乡亲/n 。/w 
后来/t ，/w 尹双增/nr 和/cc 邵逸夫/nr 先生/n 又/d 有/vyou 多次/mq 交往/vn 。/w 在/p 他/rr 眼中/s ，/w 邵/nz 先生/n 作风/n 低调/n 、/w 不/d 喜/v 张扬/vn 。/w 他/rr 推断/v ，/w 也许/d 正是/v 因为/c 这样/rzv 的/ude1 行事/vi 风格/n ，/w 为/p 邵逸夫/nr 的/ude1 这次/r 海南/ns 之/uzhi 行/ng ，/w 蒙/b 上/f 了/ule 一层/mq [神秘/a 色彩/n]/nz 。/w 
在/p 尹/nz 教授/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 终于/d 在/p [海南/ns 大学/nis 校史馆/nz]/nt 查到/v 了/ule 一行/n 简单/a 的/ude1 记载/vn ：/w 邵逸夫/nr 先生/n 访问/v [海南/ns 大学/nis]/ntu ，/w 参观/v 了/ule [学术/n 交流/vn]/nz 中心/nis 、/w 图书馆/nis 等/udeng 
地/ude2 ，/w 校方/n 并/cc 赠送/v 了/ule 介绍/v 校/ng 情/n 的/ude1 光盘/n 。/w 时间/n 是/vshi 4月5日/t ，/w 正好/z 是/vshi 清明节/t ，/w 众多/a 香港/ns 琼/b 侨/ng 回乡/vi 祭祖/vi 的/ude1 日子/n 。/w 
几个/mq 留/v 在/p 记忆/n 中/f 的/ude1 人/n 
“/w 很/d 佩服/v 这个/rz 人/n ，/w 因为/c 他/rr 很/d 有/vyou 骨气/n ”/w 
邵逸夫/nr 在/p 海南/ns 的/ude1 大约/d [3/m 天/qt]/mq 时间/n 里/f ，/w 尹双增/nr 全程/n 陪同/v 。/w 至今/d ，/w 他/rr 仍/d 为/p 第一次/mq 见面/vi 就/d 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 “/w 亲密/a 接触/v ”/w 而/cc 感到/v 荣幸/a 。/w 
虽然/c 当时/t 海南/ns 作为/p [旅游/vn 胜地/n]/nz 的/ude1 名声/n 已/d 渐渐/d 传开/vi ，/w 作为/p 投资/v 热土/n 更是/d 炙手可热/vl ，/w 但/c 邵逸夫/nr 并/cc 没有/v 去/vf 很多/m 地方/n ，/w 行程/n 十分/d 简单/a ：/w 除了/p 校方/n 和/cc 海南省/ns 有关方面/nz 安排/v 的/ude1 活动/vn 外/f ，/w 尹双增/nr 记得/v 的/ude1 游览/vn 景点/n 只有/c 海口/ns 市内/s 的/ude1 五公祠/nz 和/cc 海瑞墓/nz 。/w 
其中/rz ，/w 海瑞墓/nz 是/vshi 邵逸夫/nr 表示/v “/w 一直/d 很/d 想/v 去/vf ”/w 的/ude1 地方/n 。/w 
那时/rzt 海瑞墓/nz 还/d 没有/v 修缮/vn 得/ude3 像/v 今天/t 这样/rzv 好/a ，/w 建筑/n 比较/d 简单/a ，/w 不过/c 邵逸夫/nr 对此/d 似乎/d 并不/d 在意/v 。/w “/w 在/p 墓前/d ，/w 他/rr 跟/p 我/rr 说/v ，/w 很/d 佩服/v 这个/rz 人/n ，/w 因为/c 他/rr 很/d 有/vyou 骨气/n 。/w ”/w 尹双增/nr 回忆说/nz 。/w 
与/cc 邵/nz 先生/n 同行/n 的/ude1 两个人/mq ，/w 也/d 给/p 尹双增/nr 留下/v 了/ule 极/d 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 
一个/mq 是/vshi 马/n 临/v 教授/nnt ，/w [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 前/f 校长/nnt ，/w 退休/v 后/f 负责/v [邵逸夫/nr 基金会/nis]/nz 对/p 内地/n [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 捐赠/vn 工作/vn 。/w 在/p 5月5日/t 的/ude1 邵逸夫/nr [学术/n 交流/vn]/nz 中心/nis 落成/vi 仪式/n 上/f ，/w 他/rr 作为/p 邵/nz 先生/n 的/ude1 代表/nnt 致辞/vi 。/w 
“/w 马/n 先生/n 风度翩翩/vl 、/w 谈吐/n 高雅/a ，/w 雍容/z 的/ude1 学者/nnt 气质/n 让/v 人/n 难忘/a 。/w 邵/nz 先生/n 打趣/vi 说/v ，/w 基金会/nis 的/ude1 捐助/vn 项目/n ，/w 只要/c 有/vyou 马/n 临/v 的/ude1 签字/vn ，/w 他/rr 看/v 也/d 不/d 看/v 就/d 签/v 上/f 字/n ，/w 几百万/m 、/w 几千万/m 就/d 捐出/v 去/vf ，/w 不是/c 他/rr 的/ude1 了/ule 。/w ”/w 这/rzv 番/qv 评价/vn ，/w 确实/ad 与/cc 马/n 临/v “/w 内地/n 教育界/n 与/cc 邵逸夫/nr 先生/n 之间/f 最/d 坚实/a 桥梁/n ”/w 的/ude1 美誉/n 相符/vi 。/w 
另一个/mq 是/vshi 方逸华/nr 。/w “/w 邵逸夫/nr 的/ude1 随员/nnt 都/d 叫/vi 她/rr ‘/w 方/q 小姐/n ’/w 。/w ”/w 尹双增/nr 说/v ：/w “/w 不管/c 是/vshi 生活/vn 上/f 还是/c 工作/vn 上/f ，/w 几乎/d 所有/b 具体/a 事务/n 她/rr 都/d 要/v 操心/vn ，/w 简直/d 是/vshi 无微不至/al 。/w ”/w 
一些/mq 小/a 细节/n 都/d 被/pbei 尹双增/nr 看/v 在/p 眼里/s ：/w 邵/nz 先生/n 每天/r 的/ude1 日程/n 安排/v ，/w “/w 方/q 小姐/n ”/w 都/d 要/v 亲自/d 过目/vi 确定/v ；/w 去/vf 的/ude1 地方/n 、/w 活动/v 详情/n 她/rr 都/d 要/v 提前/vn 了解/v ，/w 仔细/ad 到/v 需要/vn 上/f 几层/nz 楼梯/n 都/d 要/v 过问/vn ；/w 吃饭/vi 时/ng ，/w 邵/nz 先生/n 只/d 吃/v “/w 方/q 小姐/n ”/w 夹/v 的/ude1 菜/n ，/w “/w 方/q 小姐/n ”/w 在/p 夹菜/nz 之前/f 每/rz 道/qv 都/d 要/v 先尝/nz 一下/mq 味道/n 、/w 咸淡/nz …/w …/w “/w 每当/p 这些/rz 时候/n ，/w 邵先/nr 生就/v 微微/d 笑着/vi ，/w 听任/v 方/q 小姐/n 的/ude1 安排/vn 和/cc 嘱咐/v ，/w 脸上/s 那种/r 无比/z 享受/v 、/w 无比/z 幸福/a 的/ude1 神情/n [难以/d 言喻/nz]/nz ，/w 在场/vi 的/ude1 每个人/mq 无不/d 艳羡/vn 。/w ”/w 
6年/t 以后/f 的/ude1 1997年/t ，/w [90/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邵逸夫/nr 正式/ad 迎娶/v 了/ule [63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 方/q 小姐/n 。/w 收到/v 喜帖/n 的/ude1 尹双/nr 增发/v 去/vf 了/ule 贺电/n ，/w 他/rr 觉得/v ，/w 任何/rz 亲眼/d 见过/v 两人/mq 在/p 一起/s 的/ude1 人/n ，/w 都会/n 衷心/d 祝福/vn 他们/rr 。/w 
“/w 我们/rr 也/d 要/v 特别/d 感谢/v 方/q 小姐/n 。/w ”/w 尹双增/nr 回忆说/nz ，/w 校方/n 趁着/p 邵逸夫/nr 到访/v 的/ude1 机会/n ，/w 希望/v 邵氏/nr 基金会/nis 能/v 继续/v 捐款/vn 帮助/v 学校/nis 建设/vn 教育/v 设施/n ，/w 但是/c 没有/v 合适/a 的/ude1 机会/n 向/p 邵/nz 先生/n 开口/vi 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 把/pba 建设/v 计划/n 告诉/v 了/ule 方/q 小姐/n ，/w 请/v 她/rr 酌情/d 考虑/v 。/w 一天/mq ，/w 邵逸夫/nr 看过/v 新/a 落成/vi 的/ude1 [学术/n 交流/vn]/nz 中心/nis ，/w 很/d 高兴/a ，/w 方/q 小姐/n 在/p 一旁/f 提醒/v 他/rr ，/w 大意/n 是/vshi “/w 人家/n 把/pba 事情/n 做/v 得/ude3 这么/rz 好/a ，/w 你/rr 也/d 应该/v 做/v 些/q 事/n 了/ule ”/w 。/w 邵/nz 先生/n 微微/d 一笑/mq ，/w 欣然/d 同意/v 继续/v 捐助/vn 港币/n [200/m 万元/q]/mq ，/w 建设/v 邵逸夫/nr [学术/n 交流/vn]/nz 中心/nis 的/ude1 [二/m 号楼/q]/mq ，/w 完善/v 中心/nis 功能/n 。/w 所以/c ，/w 现在/t 人们/n 看到/v 的/ude1 中心/nis ，/w 是/vshi 1994年/t 才/d 全部/m 完成/v 的/ude1 。/w 
一段/mq 袒露/v 心声/n 的/ude1 长谈/v 
“/w 人生/n [越/d 活/v 越/d 明白/v]/nz ，/w 生活/vn 越/d 活/v 越/d 清淡/a ”/w 
这次/r 到访/v ，/w 是/vshi 尹双增/nr 第一次/mq 认识/v 邵逸夫/nr ，/w 但/c 从此/d 以后/f ，/w 两人/mq 结缘/vi ，/w 在/p 香港/ns 等/udeng 地/ude2 又/d 有/vyou 多次/mq 交往/vn 。/w 
1996年/t ，/w 尹双增/nr 途经/v 香港/ns ，/w 邵逸夫/nr 专门/d 将/d 他/rr 接到/v 著名/a 的/ude1 [邵氏/nr 影城/n]/nz 见面/vi 。/w 此事/r 还/d 引起/v 了/ule 国内/s 驻/v 港/n 单位/n 的/ude1 不解/v ：/w “/w 尹双增/nr 是/vshi 什么/ry 人/n ？/w ”/w 
“/w 其实/d ，/w 我/rr 和/cc 邵/nz 先生/n 真正/d 从/p 内心/n 开始/v 交往/vn 、/w 结缘/vi ，/w 还要/d 感谢/v 一次/mq 延误/v 的/ude1 航班/n 。/w ”/w 尹/nz 教授/nnt 说/v 。/w 
邵逸夫/nr 结束/v 海南/ns 之/uzhi 行/ng 离开/v 时/ng ，/w 尹双增/nr 前往/v 送/v 机/ng 。/w 没想到/nz ，/w 飞/vi 香港/ns 的/ude1 航班/n 晚点/vi 了/ule 约/d [1/m 小时/n]/mq 。/w 于是/cc ，/w 在/p 大英山/nz 机场/nis 的/ude1 候机室/n ，/w 两人/mq 并排/d 而/cc 坐/v 、/w 促膝长谈/vl ，/w 谈/v 人生/n 、/w 谈/v 学问/n 、/w 谈/v 感悟/vn 。/w 
22年/t 过去/vf ，/w 邵逸夫/nr 访/v 琼/b 的/ude1 很多/m 细节/n 尹双增/nr 都/d 记得/v 不是/c 很/d 清楚/a 了/ule ，/w 但/c 对于/p 这次/r 谈话/vn ，/w 他/rr 记忆/n 深刻/a ：/w “/w 其实/d 主要/b 是/vshi 邵/nz 先生/n 在/p 说/v ，/w 说/v 他/rr 艰辛/an 的/ude1 创业/vn 历程/n ，/w 说/v 他/rr 为什么/ryv 要/v 做/v 慈善/a 、/w 捐资/v 教育/vn ，/w 说/v 他/rr 的/ude1 [人生/n 感悟/v]/nz 。/w 我/rr 主要/b 是/vshi 在/p 听/v ，/w 可以/v 说/v 受益匪浅/vl 。/w ”/w 
“/w 邵/nz 先生/n 说/v ，/w 他/rr 少年/n 时/ng 就/d 在/p 上海滩/ns 街头/s ‘/w 拉/v 洋画/nz ’/w ，/w 经历/n 了/ule 十分/d 艰辛/an 的/ude1 创业/vn 岁月/n 。/w 虽然/c 后来/t 事业/n 很/d 成功/a ，/w 但/c 只/d 读/v 到/v 中学/nis ，/w 没/d 读过/v 大学/nis ，/w 在/p 学识/n 上/f 有所/v 欠缺/vn ，/w 成为/v 他/rr 人生/n 的/ude1 一件/mq 憾事/n 。/w 所以/c ，/w 他/rr 对/p 大学/nis 、/w 对/p 大学/nis 老师/nnt 都/d 很/d 崇敬/v ，/w 对/p 学识/n 丰富/a 的/ude1 人/n 都/d 很/d 欣赏/v 。/w ”/w 尹/nz 教授/nnt 说/v ：/w “/w 我/rr 想/v ，/w 这/rzv 是/vshi 为什么/ryv 他/rr 把/pba 慈善/a 方向/n 选择/v 为/p 教育/vn ，/w 并且/c 早期/f 以/p 捐助/v 大学/nis 为主/vi ；/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我们/rr 交往/vn 的/ude1 一个/mq 基础/n 。/w ”/w 
为什么/ryv 要/v 做/v 慈善/a 呢/y ？/w “/w 他/rr 说/v ，/w 我/rr 活/v 来/vf 活/v 去/vf 活/v 到/v 现在/t 80多岁/m 才/d 活明白/nz 。/w ”/w 这/rzv 句/q 邵逸夫/nr 的/ude1 原话/n ，/w 尹双增/nr 记得/v 最/d 清楚/a ：/w “/w 他/rr 接着/c 说/v ，/w 我/rr 有/vyou 很多/m 房产/n ，/w 海内外/s 都/d 有/vyou ，/w 但/c 属于/v 我/rr 自己/rr 的/ude1 就是/v 那/rzv 一/m 套房/n 、/w 一张/mq 床/n ；/w 我/rr 有/vyou [几百/m 亿元/q]/mq 的/ude1 财富/n ，/w 但/c 也/d 不/d 觉得/v 是/vshi 我/rr 的/ude1 ，/w 我/rr 的/ude1 基金会/nis 经过/p 评估/vn 觉得/v 哪个/ry 大学/nis 需要/v 捐助/vn ，/w 我/rr 一/m 签字/vi ，/w 这/rzv 几百万/m 、/w [几千/m 万元/q]/mq 就/d 都/d 回到/v 社会/n 了/ule ，/w 不再/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 了/ule 。/w 个人/n 的/ude1 享用/vn 是/vshi 有限/a 的/ude1 ，/w 我/rr 的/ude1 一切/rz 财富/n 都/d 来自/v 社会/n ，/w 最终/d 还要/d 回到/v 社会/n 中/f 去/vf ，/w 回报/v 社会/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 的/ude1 后半生/nz 就要/d 做好/v 一件/mq 事/n ，/w 就是/v 送钱/v 、/w 捐钱/v 。/w 把/pba 钱/n 送到/v 该/rz 送/v 的/ude1 地方/n 去/vf ，/w 捐/v 到/v 该/rz 捐/v 的/ude1 地方/n 去/vf 。/w ”/w 邵逸夫/nr 向/p 他/rr 谈到/v 了/ule [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 下/f 一步/mq 规划/n ：/w 大学/nis 已经/d 捐/v 了/ule 很多/m 了/ule ，/w 以后/f 捐助/v 的/ude1 重点/n 是/vshi 两个/mq 方面/n ，/w 一/m 是/vshi 重点/n 捐助/v 中小学/n ，/w 二/m 是/vshi 重点/n 捐助/v [西部/f 地区/n]/nz 。/w 
邵逸夫/nr 毫无疑问/dl 兑现/v 了/ule 自己/rr 20/m 多年前/d 的/ude1 诺言/n 。/w 仅/d 就/d 海南/ns 来说/uls ，/w 以/p 对/p [海南/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 捐赠/vn 为/p 开端/n ，/w 邵逸夫/nr 对/p 海南/ns 教育/vn 的/ude1 捐赠/vn 此/rzs 后/f 不断/d 增加/v 。/w 仅/d “/w 逸夫楼/nz ”/w 就/d 有/vyou 捐款/vi [300/m 万元/q]/mq 资助/v 建设/vn 的/ude1 [海南/ns 师范大学/nis]/ntu 邵逸夫/nr 艺术/n 楼/n 、/w 捐资/v [80/m 万元/q]/mq 港币/n 的/ude1 [海南/ns 华侨/n 中学/nis]/nts 邵逸夫/nr 电教/n 大楼/n 、/w [海口市/ns 琼山/ns 华侨/n 中学/nis]/nts 多功能/b 科学馆/nis 、/w [乐东/nz 黄流镇/ns 邵逸夫/nr 中学/nis]/nt 等/udeng 。/w 
还有/v 更多/ad 数不胜数/al 的/ude1 校舍/n 和/cc 教育/v 设施/n ，/w 虽然/c 没有/v 冠/ng 以/p “/w 逸夫楼/nz ”/w 之/uzhi 名/q ，/w 但/c 也/d 来自/v 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 慈善/a 之/uzhi 心/n 。/w 仅/d 据/p 1997年/t 的/ude1 统计/vn ，/w 建省/v 后/f ，/w 海南/ns 就/d 先后/d 接受/v 邵逸夫/nr 先生/n [3/m 批/q]/mq 办学/vn 赠款/n 共/d 1190万/m 港币/n ，/w [20/m 所/usuo]/mq 学校/nis 受惠/vi ，/w 建成/v 校舍/n [4/m ./w 7/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 其中/rz 不乏/v 五指山/ns 、/w 保亭/ns 、/w 白沙/ns 等/udeng 少数民族/n 山区/n 的/ude1 中小学校/n 。/w 
尹双增/nr 回忆/v ，/w 在/p 谈话/vn 的/ude1 最后/f ，/w 邵逸夫/nr 还/d 谈到/v 了/ule 他/rr 的/ude1 养生之道/n ：/w “/w 人生/n [越/d 活/v 越/d 明白/v]/nz ，/w 生活/vn 越/d 活/v 越/d 清淡/a 。/w 越/d 活/v 越/d 感到/v 生活/vn 要/v 简单/a ，/w 越/d 简单/a 就/d 越/d 轻松/a ，/w 心态/n 就/d 容易/ad 平和/a 。/w ”/w 邵逸夫/nr 介绍/v 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 生活/vn 很/d 有规律/nz ，/w 每天/r 坚持/v [9/m 点/qt]/mq 睡觉/vi 、/w [5/m 点/qt]/mq 半/m 起床/vi ，/w 两个/mq 小时/n 练/v 太极拳/n 或/c 打/v 高尔夫/n ，/w [7/m 点/qt]/mq 半/m 去/vf 上班/vi 。/w 
1996年/t ，/w 尹双增/nr 又一次/mq 在/p 香港/ns 见到/v 邵逸夫/nr 。/w 邵/nz 先生/n 一/m 会面/vi 就/d 高兴/a 地/ude2 给/p 他/rr 展示/v 身上/s 的/ude1 唐装/nz ，/w 说/v 这/rzv 是/vshi 专/a 为/p 迎接/v 他/rr 而/cc 穿/v 的/ude1 。/w “/w 我/rr 的/ude1 衣服/n 也/d 很多/m ，/w 东方/s 的/ude1 、/w 西方/ns 的/ude1 都/d 有/vyou ，/w 但/c 穿/v 来/vf 穿/v 去/vf ，/w 还是/c 中式/b 的/ude1 最好/d 最/d 舒服/a 。/w ”/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
