网/n 曝/vg 央视/j 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz (/w 资料/n 图/n )/w 
1月20日/t ，/w 记者/nnt 从/p 提前/vd 曝光/vi 的/ude1 央视/j 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 发现/v ，/w 具有/v 海南/ns 元素/n 的/ude1 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 将/d 亮相/vi 2014年/t 春晚/n ，/w 但/c 该/rz 节目单/n 没有/v 得到/v 官方/n 证实/v 。/w 
1月20日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 昨日/t 进行/vn 了/ule [首次/m 带/v]/mq 机/ng 联/vg 排/v ，/w 杨坤/nr 、/w 郝云/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w [开心/a 麻花/nf]/nz 等/udeng 悉数/d 亮相/vi 联/vg 排/v 现场/s 。/w 而/cc [首次/m 联/vg]/mq 排/v 的/ude1 完整/a 节目单/n 也/d 就此/d 出炉/v ，/w 在/p 微博/n 上/f 流传/v 开来/v 。/w 
在/p 提前/vd 曝光/vi 的/ude1 节目单/n 中/f ，/w 庾澄庆/nr 、/w 黄渤/nr 、/w 李玟/nr 、/w 陈慧琳/nr 、/w 李敏镐/nr 等/udeng 明星/nnd 将/d 悉数/d 亮相/vi ，/w 但/c 记者/nnt 注意到/v ，/w [春晚/n 节目单/n]/nz 中/f 出现/v 了/ule 两个/mq 海南/ns 元素/n 的/ude1 节目/n ，/w 一个/mq 是/vshi 由/p [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 表演/vn 的/ude1 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w ，/w 一个/mq 是/vshi 由/p 中国/ns 著名/a 歌手/nnt 孙楠/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 提前/vd 曝光/vi 的/ude1 央视/j 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 还/d 未/d 得到/v 官方/n 证实/v ，/w 估计/v 完整/a 节目单/n 将/d 会/v 在/p 近期/t 出炉/v 。/w 
对于/p 提前/vd 曝光/vi 的/ude1 节目单/n ，/w 海南/ns 一/m [资深/b 媒体人/nnd]/nnd 认为/v ，/w 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 反映/v 的/ude1 是/vshi 海南/ns 红色/n 革命/vn 历史/n 故事/n ，/w 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 则/d 体现/v 了/ule 海南/ns 美丽/a 风光/n ，/w 春晚/n 中/f 能/v 出现/vn 两个/mq 海南/ns 元素/n ，/w 证明/v 海南/ns 吸引/v 着/uzhe [全国/n 人民/n]/nz 的/ude1 目光/n ，/w 通过/p 这/rzv 两个/mq 节目/n 会/v 让/v 全国/n 观众/n 更/d 了解/v 海南/ns 。/w 
此外/c ，/w [网络/n 热词/nz]/nz “/w 海口/ns [26/m 度/qv]/mq ”/w ，/w 曾/d 在/p 全国/n 网络/n 上/f 着实/d 火/n 了/ule 一把/mq !/w 他/rr 相信/v ，/w 春晚/n 节目/n 播出/v 后/f ，/w 将/d 会/v 吸引/v 更多/ad 人/n 来/vf 海南/ns [观光/vn 旅游/vn]/nz 。/w “/w 这/rzv 两个/mq 海南/ns 元素/n 都/d 与/cc 海南/ns 琼海/ns 有关/vn ，/w 通过/p 节目/n 会/v 让/v 观众/n 记住/v 琼海/ns 。/w ”/w 
“/w 以前/f 在/p 北京/ns 我/rr 看过/v 一次/mq 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w ，/w 那/rzv 已经/d 是/vshi 好/a 多年前/d 的/ude1 事/n 了/ule 。/w 这部/r 剧/n 让/v 我/rr 和/cc 老伴/n 想起/v 了/ule 过去/vf 年轻/a 的/ude1 日子/n 。/w ”/w 谢/v 大爷/n 是/vshi 辽宁/ns 人/n ，/w 现在/t 是/vshi 海南/ns 的/ude1 候鸟/n [一/d 族/ng]/mq 。/w 他/rr 说/v ，/w 在/p [无数/m 人/n]/mq 的/ude1 心目中/nz ，/w 芭蕾舞剧/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 就是/v “/w [红色/n 经典/n]/nz ”/w 的/ude1 代名词/n ，/w 它/rr 带给/v [很多/m 人/n]/mq 在/p 特定/b 年代/n 的/ude1 特殊/a 记忆/n ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 娘子军/n 的/ude1 故乡/n 海南/ns ，/w 可谓/v 是/vshi 一部/mq 家喻户晓/vl 的/ude1 “/w [红色/n 经典/n]/nz ”/w 。/w 
黄大妈/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 是/vshi 河南/ns 人/n ，/w 他们/rr 家乡/n 那边/rzs 有/vyou 雾霾/nz ，/w 她/rr 曾经/d 去/vf 海南/ns 琼海/ns 看过/v 万泉河/ns ，/w 那里/rzs 的/ude1 风景/n 很/d 优美/a ，/w 水/n 非常/d 清/tg 。/w “/w 海南岛/ns 很/d 优美/a ，/w 资源/n 丰富/a ，/w [人文/n 历史/n]/nz 悠久/a ，/w 大家/rr 也/d 都/d 愿意/v 去/vf 。/w 通过/p 春晚/n 节目/n 传播/v 海南/ns 的/ude1 美/b ，/w 我/rr 觉得/v 非常/d 恰当/a 。/w ”/w 
