1月19日/t ，/w 河南省/ns [三门峡市/ns 社会/n 福利院/nis]/nt ，/w 福利院/nis 孤儿/n 党英杰/nr 和/cc 女友/n 张丽/nr 在/p 举行/v 婚礼/n 。/w 这/rzv 是/vshi 福利院/nis 建院/v [50/m 多年来/d]/mq 第一次/mq 为/p 该院/r 孤儿/n 举行/v 婚礼/n 。/w 
婚礼/n 当天/t ，/w 来自/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 爱心/n 人士/n 见证/n 了/ule 这/rzv 对/p 新人/n 的/ude1 [幸福/a 时刻/n]/nz ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 了/ule 真诚/a 的/ude1 祝福/vn 。/w (/w 孙猛/nr )/w 
