人民解放军/nt 长春/ns 前线/s 司令员/nnt 肖劲光/nr (/w 中/f )/w 、/w 政治委员/nnt 肖华/nr (/w 左/f )/w 接见/v 曾泽生/nr (/w 右/f )/w 
[解放战争/n 时期/n]/nz ，/w 毛泽东/nr 以/p 伟大/a 的/ude1 [无产阶级/n 革命家/nnd]/nnd 、/w 政治家/nnt 和/cc 军事家/nnd 的/ude1 战略/n 眼光/n 和/cc 胆识/n ，/w [四/m 次/qv]/mq 关注/v 长春/ns ，/w 重视/v 长春/ns 。/w 长春/ns 因/p 毛泽东/nr 的/ude1 关注/vn 跃升/v 成为/v 经典/n 战役/n 的/ude1 发生地/n ，/w 成为/v 现代/ntc 中国/ns 的/ude1 红色/n 名城/n ，/w 一/m 扫/v 日本/ns 殖民地/n 伪/ag 都/d 的/ude1 阴霾/n ，/w 为/p 长春/ns 注入/v 了/ule [红色/n 文化/n]/nz 的/ude1 基因/n 。/w 
第一次/mq 关注/v 
“/w [三/m 国/n]/mq 四方/n ”/w 的/ude1 斗争/vn 中/f ，/w 倾情/nz 长春/ns 
[抗日战争/nz 胜利/vn]/nz 后/f ，/w 长春/ns 的/ude1 [重要/a 地位/n]/nz 体现/v 在/p 它/rr 成为/v 苏军/n 对/p 东北/ns 实行/v 军事管制/nz 的/ude1 权力/n 中心/nis 、/w [中共/n 东北/ns 委员会/nis]/nt 和/cc [东北/ns 抗日/vn 联军/n]/nz 收复/v 东北/ns 的/ude1 总/b 战略/n 点/qt 、/w 国民党/n [东北/ns 行营/nis]/nt 所在地/n ，/w 同时/c 又是/c 苏联/ns 、/w 美国/nsf 和/cc [中国/ns 国共/n 两党/nz]/nt ，/w 即/v “/w [三/m 国/n]/mq 四方/n ”/w ，/w 为/p 争夺/v 东北/ns 进行/vn 政治/n 外交/n 斗争/vn 的/ude1 中心/nis 舞台/n 。/w [中东/ns 铁路/n]/nz 也/d 因/p 长春/ns 的/ude1 [重要/a 地位/n]/nz 而/cc 改称/v [中国/ns 长春/ns 铁路/n]/nz 。/w 
1945年9月10日/t ，/w 在/p 长春/ns 的/ude1 [中共/n 东北/ns 委员会/nis]/nt 书记/nnt 、/w [东北/ns 抗联/vn]/nt 教导/vn 旅/vg 旅长/nnt 周保中/nr ，/w 在/p 得知/v 关内/s 八路军/n 已/d 到达/v 沈阳/ns 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 立即/d 同/p [苏联/ns 元帅/nnt]/nz 华西列夫斯基/nrf 联系/v ，/w 要求/n 他/rr 同意/v 派/v 苏联/ns 军机/n 到/v 延安/ns 向/p 党中央/nt 汇报/v 东北/ns 的/ude1 情况/n 。/w 党中央/nt 在/p 了解/v 东北/ns 的/ude1 情况/n 和/cc 苏军/n 的/ude1 态度/n 后/f ，/w 抓住/v 历史/n 机遇/n ，/w 果断/a 地/ude2 成立/vi 中共/n 东北/ns 中央局/n (/w [中共中央/nt 东北局/n]/nt )/w ，/w 东北局/n [主要/b 领导/n]/nnt 成员/nnt 乘/v 苏军/n 飞机/n 来到/v 东北/ns 。/w 9月18日/t ，/w 东北局/n 到达/v 沈阳/ns ，/w 19日/t ，/w 党中央/nt 及时/ad 作出/v 了/ule “/w 向/p 北/f 发展/vn 、/w 向/p 南/b 防御/vn ”/w [战略/n 决策/vn]/nz 。/w 调派/v 10万/m 大军/n 2万/m 干部/nnt 陆续/d 挺进/v 东北/ns ，/w 毛泽东/nr 称之为/v “/w 建立/v 百年大计/n 之/uzhi 部署/vn ”/w 。/w 
光复/v 后/f ，/w 和平/n 建国/vi 是/vshi 全国/n 各党/r 各派/r 的/ude1 共同/d 呼声/n 和/cc 要求/n ，/w 是/vshi [全国/n 各族/rz 人民/n]/nz 的/ude1 共同/d 愿望/n 。/w 中国共产党/nt 顺应/v 民心/n ，/w 毛泽东/nr 亲自/d 到/v 重庆/ns 同/p 蒋介石/nr 谈判/vn ，/w 1945年10月10日/t ，/w 国共/n 双方/n 代表/nnt 签订/v 《/w 政府/nis 与/cc 中共/n 代表/nnt [会谈/vi 纪要/n]/nz 》/w (/w 即/v [双十/nz 协定/n]/nz )/w 。/w 但是/c ，/w 国民党/n 却/d 以/p 从/p 苏军/n 手中/s 接收/v 东北/ns 主权/n 为/p 名/q ，/w 拒绝/v 把/pba 东北/ns 问题/n 包括/v 在/p 内/f 。/w 在/p 美国/nsf 的/ude1 调停/vn 下/f ，/w 1946年1月10日/t 公布/v 的/ude1 国共/n 双方/n 代表/nnt 正式/ad 签署/v 的/ude1 《/w 关于/p 停止/v 国内/s [军事/n 冲突/vn]/nz 的/ude1 协定/n 》/w 也/d 不/d 包括/v [东北/ns 地区/n]/nz 。/w 相反/vi ，/w 为了/p 把/pba 在/p 东北/ns 艰苦/a 抗战/vi 14年/t 的/ude1 中国共产党/nt 赶出/vf 东北/ns ，/w 国民党/n 以/p 接收/v 主权/n 为/p 名/q ，/w 陆续/d 派/v [主力/nnt 部队/nis]/nz [十三/m 军/n]/mq 、/w [五十/m 二/m 军/n]/mq 、/w 新/a [一/d 军/n]/mq 、/w 新六军/nz 、/w [七十/m 一/d 军/n]/mq ，/w 以及/cc 云南/ns [地方/n 部队/nis]/nz [六十/m 军/n]/mq 、/w [九十/m 三军/n]/mq 等/udeng 先后/d 开赴/v 东北/ns ，/w 目的/n 就是/v 要/v 独占/vn 东北/ns 。/w 
1946年3月27日/t ，/w 国共/n 双方/n 签订/v 《/w 调处/v 东北/ns 停战/vn 的/ude1 协议/n 》/w 。/w [4/m 月初/t]/mq ，/w 北平/ns 军调部/nz 向/p 东北/ns 派出/v 军/n 调/v 小组/nis 。/w 虽然/c 美国/nsf 和/cc 国民党/n 对/p 军事/n 调处/v 没有/v 诚意/n ，/w 但是/c ，/w 把/pba 东北/ns 问题/n 第一次/mq 列入/v 调处/v 范围/n ，/w 却/d 标志着/v 国民党/n 和/cc 美国/nsf 承认/v 了/ule 我党/n 在/p 东北/ns 的/ude1 存在/vn ，/w 这/rzv 是/vshi “/w [三/m 国/n]/mq 四方/n ”/w 的/ude1 斗争/vn 中/f ，/w 我党/n 在/p 政治/n 上/f 取得/v 的/ude1 又一次/mq 巨大/a 胜利/vn ，/w 东北/ns 和平/n 出现/v 曙光/n 。/w 可是/c ，/w 国民党/n 军/n 根本/a 不/d 遵守/v [停战/vn 协定/n]/nz ，/w 继续/v 向/p 北/f 进攻/vn 。/w 如果/c ，/w 我党/n 我军/n 不/d 阻止/v 国民党/n 军/n 的/ude1 进攻/vn ，/w 东北/ns 的/ude1 大部分/n 地区/n 势必/d 为/p 国民党/n 军/n 侵占/v ，/w 坐视/nz 此/rzs 种/q 情况/n 的/ude1 发生/vn ，/w 将/d 严重影响/v 我党/n 我军/n 在/p 东北/ns 的/ude1 存在/vn 与/cc 发展/vn ，/w 国民党/n 会/v 利用/vn 东北/ns 的/ude1 各种/rz 资源/n 发动/v 内战/n 。/w 在/p 这/rzv [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 毛泽东/nr 以/p [无产阶级/n 革命家/nnd]/nnd 的/ude1 胆识/n ，/w 果断/a 作出/v [战略/n 决策/vn]/nz ，/w 电示/nz 东北局/n 并/cc 告/v 林彪/nr 、/w 黄克诚/nr 、/w 李富春/nr ：/w “/w 我党/n 方针/n 是/vshi 用/p 全力/d 控制/vn 长/a 、/w 哈/b 两市/nz 及/cc 中东/ns 全线/n ，/w 不惜/v 任何/rz 牺牲/v 反对/vn 蒋军/nr 进/vf 占/v 长/a 、/w 哈/b 及/cc 中/f 东路/n ，/w 而/cc 以南/f 满/a 、/w 西/f 满/a 为/p 辅助/v 方向/n 。/w ”/w 3月25日/t ，/w 毛泽东/nr 又/d 致电/v 彭真/nr 和/cc 林彪/nr ：/w “/w 判断/v 数/n 日/b 内/f 即可/v 谈妥/nz 派/v 停战/vn 小组/nis 至/p 东北/ns 。/w 望/v 你们/rr 准备/v 一切/rz ，/w 尤其/d 是/vshi 不惜/v 牺牲/vn ，/w 打/v [一/d 二/m 个/q]/mq 好/a 胜仗/n ，/w 以/p 利/n 谈判/vn 和/cc 将来/t 。/w ”/w 同日/d ，/w 毛泽东/nr 起草/v 中央/n 致/v 东北局/n 指示/n 电/n ：/w “/w 力争/v 我党/n 占领/v 长春/ns ，/w 以/p 长春/ns 为/p 我们/rr 的/ude1 首都/n 。/w 此事/r 须/d 迅速/ad 说服/v 友方/nz 让/v 我/rr 进驻/v 。/w 如/v 得/ude3 同意/v ，/w 东北局/n 应/v 准备/vn 迁/v 长春/ns 。/w ”/w 
3月17日/t ，/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 攻占/v [四/m 平/v]/mq 。/w 4月14日/t 下午/t 2时/t 到/v 18日19时/t ，/w 在/p 吉/b 辽/b 军区/nis 司令员/nnt 周保中/nr 、/w 政委/nnt 林枫/nr 的/ude1 指挥/vn 下/f ，/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 分/qt [三/m 路/n]/mq 纵队/nis 攻克/v 长春/ns ，/w 全歼/v 国民党/n “/w 铁石/nz ”/w 部队/nis 、/w 土匪/n 武装/n 2万余人/m 。/w 4月23日/t ，/w 东北局/n 书记/nnt 彭真/nr 率/v [工作/vn 人员/n]/nnt 从/p 梅河口/ns 经/p 吉林市/ns 进驻/v 长春/ns ，/w 以/p 长春/ns 为/p 中心/nis ，/w 指挥/v 东北/ns 大会/n 战和/vi [四/m 平/v 保卫战/nz]/nz 。/w 东北局/n 提出/v 的/ude1 口号/n 是/vshi ：/w “/w 誓死/d 保卫/v 长春/ns ，/w 把/pba 敌人/n 消灭/v 在/p 长春/ns 以南/f 。/w ”/w 而/cc 国民党/n 拒绝/v 马歇尔/nrf 停战/vn 的/ude1 建议/n ，/w 坚持/v 打/v 到/v 长春/ns 后/f 再/d 停战/vn 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 毛泽东/nr 指示/n 东北局/n 化/v [四/m 平/v]/mq 为/p 马德里/ns ，/w 在/p 公主岭/ns 以西/f 地区/n 构筑/v 防线/n ，/w 必要/a 时/ng 化/v 长春/ns 为/p 马德里/ns 。/w 此时/r ，/w 长春/ns 作为/p 毛泽东/nr 确定/v 的/ude1 红色/n 首都/n ，/w 为/p 中外/b 瞩目/vi 。/w 
5月18日/t 午夜/t ，/w 由于/p 国民党/n 新六军/nz 占领/v [四/m 平/v]/mq 东面/f 的/ude1 制高点/n —/w —/w 塔子山/nz ，/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 总司令/nnt 林彪/nr 下令/v 我军/n 从/p [四/m 平/v]/mq 撤退/vi 。/w 21日/t ，/w 东北局/n 撤/v 到/v 哈尔滨/ns 。/w 22日/t ，/w 我/rr 党政军/n 机关/n 分别/d 从/p 长春/ns 向/p 东/f 吉林市/ns 方向/n 、/w 向/p 北/f 哈尔滨/ns 方向/n 撤退/vi 。/w 至此/d ，/w 以/p 长春/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 东北/ns 大会战/n 宣告/v 结束/vn 。/w 此/rzs 战/vg 虽然/c 没/d 能/v 守住/v 长春/ns ，/w 但是/c ，/w 却/d 向/p 中外/b 宣示/v 了/ule 我党/n 我军/n 在/p 东北/ns 的/ude1 存在/vn 和/cc 力量/n ，/w 给/p 国民党/n 军/n 以/p [沉重/a 打击/v]/nz ，/w 使/v 国民党/n 不/d 敢/v 继续/v 扩大/vn 战争/n ，/w 宣布/v 从/p 6月7日/t ，/w 东北/ns 停战/vn [15/m 天/qt]/mq ，/w 实际上/d 停战/vn 4个月/t ，/w 我党/n 我军/n 因此/c 获得/v 宝贵/a 的/ude1 休整/vn 时间/n ，/w 从而/c 为/p 东北/ns 解放战争/n 的/ude1 胜利/vn 打下/v 了/ule 牢固/a 的/ude1 基础/n 。/w 
第二次/mq 关注/v ：/w 
揭露/v 美国/nsf 助/v 蒋/nz 打/v 内战/n 的/ude1 真面目/n 
[抗日战争/nz 胜利/vn]/nz 后/f ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 以/p 公正/a 的/ude1 中间人/n 的/ude1 姿态/n 出现/v ，/w 派/v “/w 二战/n ”/w 中/f 著名/a 的/ude1 美军/n [五星/n 上将/nnt]/nnt 马歇尔/nrf 将军/nnt 来华/vi 调处/v [国共/n 两党/nz]/nz 关系/n ，/w 目的/n 是/vshi 要/v 在/p 中国/ns 建立/v 以/p 蒋介石/nr 国民党/n 为首/vi 的/ude1 [代议制/n 政府/nis]/nz 。/w 如前所述/vl ，/w 美国/nsf 作为/p “/w [三/m 国/n]/mq 四方/n ”/w 的/ude1 重要/a 一方/mq ，/w 是/vshi 站/vi 在/p 国民党/n 一边/d 的/ude1 。/w 而/cc 当/p 调处/v 失败/vn ，/w 国民党/n 发动/v 内战/n 之后/f ，/w 美国/nsf 则/d 脱下/vf 了/ule 公正/a 的/ude1 中间人/n 的/ude1 伪装/vn ，/w 给/p 国民党/n 提供/v 大量/m 的/ude1 军事/n 、/w 经济/n 援助/vn ，/w 帮助/v 国民党/n 打/v 内战/n 。/w 对于/p 美国/nsf 当年/t 的/ude1 这/rzv 一/m 伪善/n 面目/n ，/w 中国共产党/nt 早已/d 识破/v ，/w 分别/d 以/p [各种/rz 形式/n]/nz 予以/vx 揭露/v 。/w 
在/p 东北/ns 解放战争/n 中/f 的/ude1 “/w [二/m 下/f]/mq 江南/nz ”/w 作战/vi 期间/f ，/w 俘虏/n 两名/mq [美国/nsf 驻/v 国民党/n 政府/nis]/nt 大使馆/nis 的/ude1 武官/nnt ，/w 成为/v 轰动一时/vl 的/ude1 “/w 九台/ns 事件/n ”/w 。/w 毛泽东/nr 的/ude1 战略/n 眼光/n 再次/d 关注/v 长春/ns ，/w 把/pba 此事/r 作为/p 美国/nsf 帮助/v 国民党/n 军/n 屠杀/v [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 活/v 证据/n ，/w 在/p 《/w 别/d 了/ule ，/w 司徒雷登/nrf 》/w 一/m 文中/s 予以/vx 揭露/v 。/w 
历史/n 经过/p 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ：/w 1946年10月/t ，/w 东北/ns 国民党/n 军/n 实行/v “/w 南/b 攻/v 北/f 守/v ，/w 先/d 南/b 后/f 北/f ”/w [战略/n 方针/n]/nz ，/w 大举/d 向/p 我/rr 南/b 满/a 根据地/n 进攻/vn 。/w 看清/v 国民党/n 军/n 的/ude1 真实/a 意图/n 后/f ，/w 东北局/n 和/cc “/w 东/f 总/b ”/w 决定/v 驻/v 南/b 满/a 的/ude1 [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 第三/m 、/w [第四/m 纵队/nis]/mq ，/w 以/p 临江/ns 为/p 中心/nis ，/w 保卫/v 南/b 满/a 根据地/n ，/w 北/f 满/a 我军/n 主力/nnt 南渡/v 松花江/ns 作战/vi ，/w 实行/v “/w 南/b 打/v 北/f 拉/v ，/w 北/f 打/v 南/b 拉/v ”/w 战术/n ，/w 南北/f [相互/d 配合/v]/nz ，/w 粉碎/v 国民党/n 军/n 的/ude1 进攻/vn 。/w 于是/cc ，/w 在/p 国民党/n 军/n 处于/v [战略/n 进攻/vn]/nz 、/w 我军/n 处于/v [战略/n 防御/vn]/nz 的/ude1 阶段/n ，/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 发起/v 了/ule [战略/n 防御/vn]/nz 中/f 的/ude1 进攻战/nz —/w —/w “/w [三/m 下/f 江南/nz]/nz ”/w 战役/n ，/w 成功/a 地/ude2 调动/v 国民党/n 军/n 从/p 临江/ns 前线/s 抽调/v 兵力/n 向/p 北/f 增援/v 。/w 
1947年2月13日/t ，/w 国民党/n 军/n [第三/m 次/qv]/mq 进攻/v 临江/ns 。/w 为/p 支援/v 南/b 满/a 根据地/n 作战/vi ，/w 2月18日/t ，/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 总部/nis 发起/v 第二次/mq 南下/vn 松花江/ns 作战/vi 。/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz [第六/m 纵队/nis]/mq 首/q 战/v 城子街/nz ，/w [一/d 纵队/nis]/mq 在/p 城子街/nz 以南/f 配合/v ，/w 全歼/v 城子街/nz 守敌/n 。/w 城子街/nz 战斗/vn 打响/v 后/f ，/w 九台/ns 之/uzhi 敌/vg 弃城/nz 逃跑/v ，/w [一/d 纵队/nis]/mq 跟/p 综/ng 追击/v ，/w 1947年2月25日/t ，/w [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz [第一/m 纵队/nis]/mq [第三/m 师/ng]/mq 进/vf 占/v 九台/ns 县城/n ，/w 然后/c 向/p 长春/ns 方向/n 前进/vi ，/w 进驻/v 卡伦镇/nz 。/w 3月1日/t ，/w [三/m 师/ng]/mq [九/b 团/n]/mq [二/m 营/n]/mq 五连/nz 副连长/nnt 马/n 如/v 起/vf 带领/v [三/m 排/v]/mq 战士/nnt 在/p 卡伦镇/nz 西边/f 的/ude1 公路/n 上/f 巡逻/vn ，/w 当/p 他们/rr 走到/vf 河溪/nz 堡/ng 屯/ng 时/ng ，/w 忽然/d 传来/v 汽车/n 的/ude1 马达声/n ，/w 不一会/bl ，/w 公路/n 上/f 开来/v 一辆/mq 吉普车/n ，/w 马/n 连长/nnt 立即/d 命令/n 战士/nnt 们/k 到/v 公路桥/n 下边/f 隐蔽/a 。/w 吉普车/n 停/vi 在/p 距/p 他们/rr [200/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 地方/n ，/w 只见/v 从/p 车上/s 跳下/vf 两个/mq 外国人/n ，/w 手里/s 拿着/vf 望远镜/n 和/cc 照相机/n ，/w 对/p 我军/n 阵地/n 进行/vn 拍照/vi 和/cc 窥探/v 。/w 见/v 此/rzs 情景/n ，/w 马/n 连长/nnt 命令/n “/w 抓/v 活/v 的/ude1 ”/w ，/w 战士/nnt 们/k 跃上/v 桥面/n ，/w 机枪/n 子弹/n 扫/v 过去/vn ，/w 同时/c 高喊/v 着/uzhe “/w 不许/d 动/v ！/w 缴枪/v 不/d 杀/v ！/w ”/w 向/p 他们/rr 冲/v 去/vf 。/w 车上/s 的/ude1 司机/nnt 慌忙/ad 调转/v 车头/n ，/w 加大/v 油门/n ，/w 逃/v 了/ule 回去/v 。/w 这/rzv 两个/mq 外国人/n 被/pbei 这/rzv 突如其来/bl 的/ude1 场面/n 吓/v 蒙/b 了/ule ，/w 跑/v 了/ule 几步/n 追赶/v 汽车/n ，/w 但是/c 没有/v 撵/v 上/f ，/w 绝望/a 地/ude2 瘫/vi 在/p 地上/s ，/w 举起/v 了/ule 双手/n 。/w 战士/nnt 们/k 没收/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 望远镜/n 和/cc 照相机/n ，/w 还/d 从/p 他们/rr 身上/s 搜出/v 两支/mq 手枪/n 。/w 从/p 他们/rr 的/ude1 长相/n 和/cc 服装/n 上/f ，/w 确认/v 他们/rr 是/vshi 美军/n 军官/nnt 。/w 战士/nnt 们/k 先/d 把/pba 他们/rr 押送/v 到/v 团部/n ，/w 后来/t 转送/v 到/v 哈尔滨/ns [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 总部/nis 。/w 经/p 审问/v ，/w 这/rzv 两人/mq 一/m 名叫/v 芮格/nr ，/w 是/vshi 美军/n 骑兵/nnt 少校/nnt ，/w 另一个/mq 叫/vi 柯林士/nr ，/w 美军/n 步兵/nnd 上尉/nnt 。/w 两/m 人均/a 是/vshi [美国/nsf 驻华/vn 大使馆/nis]/nt 助理/nnt 武官/nnt 。/w 两人/mq 供认/v ，/w 他们/rr 的/ude1 任务/n 是/vshi 到/v 内战/n 前线/s 进行/vn “/w 军事/n 观察/v ”/w ，/w 把/pba 看到/v 的/ude1 东西/n 报/n 给/p 华盛顿/nsf 。/w 国民党/n 军事/n 机关/n 不但/c 向/p 他们/rr 提供/v 《/w 战况/n 通报/v 》/w ，/w 还/d 允许/v 他们/rr 自由/a 进出/v 前线/s 。/w 
林彪/nr 将/d 此事/r 电告/v 中共中央/nt ，/w 称/v 此/rzs [2/m 人/n]/mq “/w 均/d 着/uzhe 美服/nz ，/w 并/cc 佩/v 有/vyou 徽章/n ”/w 。/w 4月22日/t ，/w “/w 东/f 总/b ”/w 就/d 此事/r 公布/v [2/m 名/q]/mq 美军/n 被俘/vi 真相/n ，/w 抗议/v 美国/nsf 在/p 军事/n 上/f 帮助/v [国民党/n 政府/nis]/nt 打/v 内战/n 的/ude1 罪恶/n 行为/n ，/w 向/p [美国/nsf 政府/nis]/nt 提出/v 严重/a 警告/vn 。/w 4月17日/t ，/w 《/w [东北/ns 日报/n]/nz 》/w 全文/n 刊登/v 了/ule [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 总部/nis 公布/v 的/ude1 调查/vn 材料/n 和/cc 芮格/nr 、/w 柯林士/nr 被俘/vi 的/ude1 照片/n 。/w [东北/ns 行政/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 高崇民/nr ，/w [东北/ns 行政/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt 、/w [哈尔滨/ns 大学/nis]/nt 校长/nnt 车向忱/nr 也/d 发表/v 公开/ad 谈话/vn ，/w 向/p 美国/nsf 提出/v 严正/a 抗议/vn 。/w 
