[中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt 院长/nnt 吴士存/nr 。/w 记者/nnt 王凯/nr 摄/vg 
“/w 精彩/a 语录/n 
 坎坷/an 过程/n 让/v 我/rr 明白/v 了/ule 一个/mq 道理/n —/w —/w —/w 万事/n 皆/d 能/v ，/w 惟/d 不/d 言/vg 弃/vg 。/w 
 海南/ns 这种/r 改革/vn 为/p 先/d 的/ude1 特质/n 让/v 其/rz 充满/v 了/ule 机遇/n ，/w 这里/rzs 是/vshi 一片/mq [实现/v 梦想/n]/nz 的/ude1 沃土/n ，/w 只要/c 你/rr [敢于/v 创新/vi]/nz ，/w 大胆/ad 构想/vn 并/cc 付出/v 努力/ad ，/w 任何/rz 事情/n 都/d 能/v 做/v 得/ude3 精彩/a 。/w 
 我们/rr 会/v 不断/d 搭建/v 新的/a 平台/n ，/w 让/v 中国/ns 智库/nz 成为/v 叫得/v 响/v 的/ude1 一流/b 国际/n 智库/nz 。/w 
2011年4月28日一早/t 。/w 
吴士存/nr 穿/v 上/f 他/rr 最喜欢/nz 的/ude1 西装/n ，/w 把/pba 一头/d 白发/n 梳/v 了/ule 又/d 梳/v ，/w 早早/d 来到/v 位于/v 海口/ns 东海岸/nz 江东/ns 一/m 横路/nz 的/ude1 [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt 新址/n ，/w 准备/v 他/rr 的/ude1 “/w [开国/b 大典/n]/nz ”/w —/w —/w —/w 新址/n [落成/vi 典礼/n]/nz 。/w 
夜里/t 吃/v 的/ude1 [两/q 片/q]/mq 安眠药/n 几乎/d 没/d 起/vf 作用/n ，/w 整个/b 人/n 一直/d 处在/v [亢奋/a 状态/n]/nz 。/w 
9时/t 许/v ，/w 前/f 国务委员/nnt 唐家璇/nr 到/v 了/ule ，/w 外交部/nto 代表/nnt 刘振民/nr 到/v 了/ule ，/w 省/n 领导/n 也/d 陆续/d 到/v 了/ule 。/w 
9时30分/t ，/w 典礼/n 开始/v ，/w 一种/mq 情绪/n 在/p 吴士存/nr 胸中/s 积聚/v ，/w 力量/n [越来越/d 大/a]/nz 。/w 他/rr 一口气/d 把/pba 他/rr 的/ude1 院长/nnt 致辞/vi 念/v 完/vn ，/w 因为/c 只要/c 稍/d 一/m 停歇/vi 或/c 走神/vi ，/w 那/rzv 一刻/mq 的/ude1 情绪/n 即刻/d 会/v 化/vn 成/v 泪水/n ，/w 奔涌/vi 而/cc 出/vf …/w …/w 
红绸/n 揭下/nz ，/w “/w [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt ”/w [七/m 个/q]/mq 鎏金/nz 大字/n 在/p 影壁/n 石/ng 上/f 夺目/a 呈现/v 。/w 
吴士存/nr 回忆说/nz ，/w 他/rr 曾/d 在/p 心中/s 默念/nz ，/w 今生/t [死/v 而/cc 无憾/nz]/nz 了/ule ！/w 
时光/n 飞逝/v ，/w 转眼/d 来到/v 2014年/t 。/w 1月6日/t 下午/t ，/w 多/a 天/qt 阴雨/n 后/f 的/ude1 晴日/nz ，/w [阳光/n 和煦/a]/nz 地/ude2 泼洒/v 。/w [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt 绿树/nz 翠/ag 蔓/ng 、/w 鸟语花香/n ，/w 两只/mq 黑天鹅/nz 游弋/vi 在/p 人工湖/n 中/f ，/w 一派/b 悠然/ad 恬静/a 。/w 
吴士/nr 存在/v 办公室/nis 忙着/v ，/w 记者/nnt 的/ude1 “/w 打扰/v ”/w 算是/v 他/rr 忙碌/a 中/f 的/ude1 休息/vn 。/w 
话题/n 就/d 从/p 前面/f 那个/rz 让/v 他/rr 终生/d 难忘/a 的/ude1 时刻/n 开始/v 。/w 
“/w 只有/c 经历/n 过/uguo 的/ude1 人/n ，/w 才能/n 体会/v 个/q 中/f 艰辛/an 。/w ”/w 吴士存/nr 语调/n 凝重/z …/w …/w 
研究/v 南海/ns ，/w 
始于/v 中/f 越/d 北部湾/ns 划界/vn 
记者/nnt ：/w [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt 前身/n 是/vshi [南海/ns 研究/vn 中心/nis]/nt ，/w 当初/t 为什么/ryv 要/v 设立/vn 这样/rzv 一个/mq 机构/n ？/w 
吴士存/nr ：/w 这/rzv 得/ude3 从/p 北部湾/ns 划界/vn 说起/v …/w …/w 长期以来/dl 中/f 越/d 两国/mq 都/d 没有/v 明确/a 划分/v 过/uguo 北部湾/ns 边界/n ，/w 双方/n 按/p 各自/rr 宣布/v 的/ude1 [领海/n 宽度/n]/nz 实施/v 管辖/vn ，/w 湾内/nz 资源/n 共用/b 共享/v ，/w 一直/d 相安无事/vl 。/w 1970年代/t 以来/f ，/w 随着/p 现代/ntc 海洋法/n 制度/n 的/ude1 发展/vn ，/w 中/f 越/d 两国/mq 划分/v 北部湾/ns 领海/n 、/w [专属/b 经济区/n]/nz 和/cc 大陆架/n 的/ude1 问题/n 逐渐/d 显现/v 出来/vf 。/w 
就/d 北部湾/ns 划界/vn 问题/n ，/w 中/f 越/d 两国/mq 曾/d 先后/d 于/p 1974年/t 和/cc 1977年/t —/w 1978年/t 进行/vn 过/uguo 两次/mq 谈判/vn ，/w 均/d 无/v 果/ng 而/cc 终/d 。/w 1991年/t 两国/mq [关系/n 正常化/vi]/nz 后/f ，/w 这/rzv 一/m 问题/n 再次/d 提出/v 。/w 
根据/p 外交部/nto 安排/v ，/w 当时/t [海南省/ns 外办/nis]/nt 是/vshi 承担/v 谈判/vn 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz 的/ude1 主要/b 单位/n 之一/rz ，/w 需要/v 在/p 两个月/mq 之内/f 完成/v 北部湾/ns 沿岸/f 历史/n 、/w 地理/n 与/cc 社会/n 现状/n 等/udeng 问题/n 的/ude1 调研/vn 。/w 
记者/nnt ：/w 当时/t 调研组/nis 由/p 哪些/ry 人/n 组成/v ？/w 怎么/ryv 个/q 调研/v 法/n ？/w 
吴士存/nr ：/w 主要/b 是/vshi 省外/s 办/v 新闻处/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 我/rr 当时/t 是/vshi 新闻处/nis 副处长/nnt ，/w 主持/v 调研/vn 工作/vn ，/w 成员/nnt 全部/m 是/vshi 兼职/vn 。/w 
当时/t 国内/s 相关/vn 文献/n 几乎/d 是/vshi 空白/n ，/w 没有/v 进行/vn 过/uguo 系统性/n 的/ude1 整理/vn 与/cc 储备/vn ，/w 所有/b 调研/vn 工作/vn 要/v [从/p 零/ng 开始/v]/nz ，/w 要/v 进行/vn 大量/m [现场/s 调研/vn]/nz 、/w 人物/n 采访/v ，/w 要/v 在/p 海量/n 的/ude1 [文献/n 资料/n]/nz 库/n 中/f 检索/vn 、/w 查阅/v 、/w 筛选/v 出/vf 有/vyou 用/p 资料/n ，/w 再/d 撰写/v 、/w 完成/v [调研/vn 报告/n]/nz 。/w 
成立/vi 机构/n ，/w 
专业/n 队伍/n 派/v 上/f 大/a 用场/n 
记者/nnt ：/w 您/rr 曾/d 说/v 过/uguo 当时/t 调研/v 条件/n 非常/d 艰苦/a 。/w 
吴士存/nr ：/w 我们/rr 那时/rzt 是/vshi 搭/v 摩托车/n 或/c 是/vshi 骑/v 自行车/n 跑/v 省市/n 各类/r 档案馆/nit 和/cc 图书馆/nis 查/v 资料/n 的/ude1 ，/w 因/p 资料/n 太少/d ，/w 还要/d 去/vf 广州/ns 、/w 南京/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 机构/n 查找/v 。/w 那时/rzt 搜集/v 资料/n 还是/c 传统/n 的/ude1 翻/vn 卡片/n 式/k 。/w 每/rz 拿到/v 一份/mq [文献/n 资料/n]/nz ，/w 都/d 必须/d 经过/p 查阅/v 索引/n 、/w 书库/n 查找/v 、/w 逐一/d 解/v 捆/v 、/w 翻阅/v 摘抄/v 、/w 打字/vn 刊印/v 等/udeng 多个/mq 繁琐/a 步骤/n 。/w 不到/v 两个月/mq 时间/n ，/w 我们/rr 查阅/v 了/ule [200/m 多种/m]/mq 古籍/n 、/w 书刊/n ，/w 以及/cc 50多卷/m 档案/n ，/w 走访/v 了/ule 近/a 百个/q 单位/n 和/cc 个人/n ，/w 撰写/v 了/ule 3万多字/m 的/ude1 [专题/n 报告/n]/nz ，/w 圆满完成/v 了/ule 外交部/nto 委派/v 的/ude1 工作/vn 任务/n 。/w 
记者/nnt ：/w 调研/vn 结束/v 队伍/n 就/d 解散/v 了/ule 吗/y ？/w 
吴士存/nr ：/w 我们/rr 不想/v 解散/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 后来/t 成立/vi [海南/ns 南海/ns 研究/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 这次/r 调研/vn 有/vyou 两个/mq 巨大/a 收获/n ：/w 一/m 是/vshi 积累/v 了/ule 相当/d 一批/mq [文献/n 资料/n]/nz ；/w 二/m 是/vshi 形成/v 了/ule 一支/mq 具备/v 一定/b 专业/n 研究/v 能力/n 的/ude1 [人才/n 队伍/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 一笔/mq 珍贵/a 的/ude1 “/w 资产/n ”/w ，/w 需要/v 一个/mq 载体/n 很好/ad 地/ude2 积淀/vn 下来/vf ，/w 将来/t 派/v 上/f 大/a 用场/n 。/w 
上世纪/nz 90年代/t 中期/f ，/w 南海/ns 问题/n 开始/v 升温/vn 。/w 因为/c 我们/rr 的/ude1 调研/vn 成果/n 服务于/v 我国/n 外交/n 工作/vn 需要/v ，/w 在/p 北部湾/ns 划界/vn 谈判/vn 中/f 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz ，/w 各方/r 进一步/d 认识到/v 加强/vn 南海/ns 研究/vn 在/p 解决/v 有关/vn 争议/v 问题/n 中/f 的/ude1 重要性/n 。/w 
基于/p 这些/rz 原因/n ，/w 1996年2月/t ，/w 在/p [海南/ns 省委/nis]/nto 、/w 省政府/n 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 我们/rr 成立/vi 了/ule [海南/ns 南海/ns 研究/vn 中心/nis]/nt 。/w 中心/nis 当时/t 挂靠/v 在/p 省外/s 办/v 新闻处/nis ，/w 为/p 内设/b [研究/vn 机构/n]/nz ，/w 没有/v 编制/vn 、/w 没有/v 专职/b [研究/vn 人员/n]/nnt ，/w 中心/nis 全部/m 家当/n 容纳/v 在/p 一间/mq 不足/an [20/m 平方米/q]/mq 的/ude1 办公室/nis 里/f ，/w 一块/s 牌子/n 、/w 一张/mq 手绘/v 的/ude1 北部湾/ns 地图/n 和/cc 一台/mq 电脑/n 。/w 
构想/vn 升格/vi ，/w 
研究中心/nis 变成/v “/w 国家队/nis ”/w 
记者/nnt ：/w 当年/t 将/d [南海/ns 研究/vn 中心/nis]/nt 升格/vi 的/ude1 因素/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
吴士存/nr ：/w 主要/b 是/vshi 我们/rr 看到/v 了/ule 南海/ns 问题/n 的/ude1 重要性/n 。/w 当时/t 研究中心/nis 的/ude1 平台/n 太小/d ，/w 没/d 编制/vn 、/w 没/d 经费/n 吸引/v 不/d 来/vf 人才/n ；/w 也/d 走/v 不/d 出去/vf ，/w 发展/vn 面临/v 诸多/m 困难/an 和/cc 挑战/vn 。/w 
记者/nnt ：/w 我们/rr 知道/v 升格/vi 过程/n 相当/d 难/a 。/w 
吴士存/nr ：/w 更名/vi 升格/vi 需要/v 协调/vn 外交部/nto 、/w 发改委/nis 、/w 中/f 编/v 办/v 、/w 海洋局/nis 等/udeng 多个/mq 中央/n 部委/n ，/w 而/cc 一些/mq [职能/n 部门/n]/nz 虽说/c 原则上/nz 支持/v ，/w 但/c 认识/v 并不/d 完全/ad 一致/a ，/w 相关/vn [政策/n 法规/n]/nz 也/d 不够/a 明晰/a 。/w 所以/c ，/w 我们/rr 的/ude1 申请/vn 在/p 中央/n 有关/v 部委/n 间/f 辗转/vi ，/w 递交/v 、/w 修改/v 、/w 再/d 递交/v 、/w 再/d 修改/v ，/w 不停/v 地/ude2 跑/v 北京/ns ，/w 每/rz 推进/vi 一步/mq 都/d 需要/v 做/v 大量/m 的/ude1 解释/vn 、/w 说明/v 、/w 沟通/v 和/cc 协调/v 工作/vn 。/w 
记者/nnt ：/w 记得/v 您/rr 说/v 过/uguo 申报/v 过程/n 前后/f 走/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 来回/vd ，/w 前/f 两次/mq 都/d 失败/vi 了/ule ，/w 这/rzv 中间/f 想到/v 过/uguo 放弃/v 吗/y ？/w 
吴士存/nr ：/w 第一次/mq 申报/vn 失败/vi 后/f ，/w 我们/rr 想/v 着/uzhe 再/d 争取/v 一下/mq ，/w 于是/cc 从头/d 又/d 来/vf 一遍/mq 。/w 第二次/mq 申报/vn 不成/v 后/f ，/w 我们/rr 确实/ad 想/v 过/uguo 放弃/v 。/w 支撑/v 我们/rr 进行/vn [第三/m 次/qv]/mq 申报/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 心/n 有/vyou 不甘/v 。/w 最后/f ，/w 成功/a 了/ule 。/w 
记者/nnt ：/w 申报/vn 成功/a 的/ude1 关键/n 点/qt 是/vshi 什么/ry ？/w 
吴士存/nr ：/w 是/vshi 在/p 关键/n 的/ude1 一步/mq 找到/v [有效/a 途径/n]/nz 而/cc 达到/v 终点/n ，/w 另外/c 是/vshi ，/w 只要/c 有一点/nz 希望/v 就/d 不/d 放弃/v 。/w 2004年7月8日/t ，/w 经/p 国务院/nt 批准/v ，/w [海南/ns 南海/ns 研究/vn 中心/nis]/nt 正式/ad 更名/vi 为/p [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt ，/w 升格/vi “/w 国家队/nis ”/w ，/w 更名/vi 过程/n 前后/f 整整/d 耗时/vi 近/a 3年/t 。/w 
收获/n 人生/n ，/w 
坚信/v 万事/n 皆/d 能/v 惟/d 不/d 言/vg 弃/vg 
记者/nnt ：/w 这个/rz 坎坷/an 过程/n 让/v 您/rr 收获/n 了/ule 国家级/b 的/ude1 [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt 。/w 
吴士存/nr ：/w 这/rzv 只是/d 一方面/c ，/w 更大/d 的/ude1 收获/n 是/vshi 让/v 我/rr 明白/v 了/ule 一个/mq 道理/n —/w —/w —/w 万事/n 皆/d 能/v ，/w 惟/d 不/d 言/vg 弃/vg 。/w 
记者/nnt ：/w 记得/v 有/vyou 哲人/n 说/v 过/uguo ，/w 人/n [一生/n 做好/v 一件/mq 事/n]/nz 就/d 很/d 了不起/a ，/w 您/rr 不只/c 创建/v 了/ule [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt ，/w 还/d 见证/n 并/cc 参与/v 了/ule [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 的/ude1 创办/vn 和/cc 历年/n 服务/vn 保障/vn 工作/vn ，/w 想必/d 有/vyou 不少/m 感慨/v 吧/y ？/w 
吴士存/nr ：/w 是/vshi 的/ude1 。/w 经历/n 得/ude3 太多/ad 了/ule 。/w 23年前/t 的/ude1 1月7日/t ，/w 我/rr 在/p 上/f 岛/n 时/ng 就/d 经历/n 曲折/a ，/w 飞机/n 从/p 上海/ns 飞/vi 到/v 海口/ns 后/f ，/w 因/p 海口/ns 老/a 机场/nis 地面/n 状况/n 不/d 佳/a 而/cc 无法/v 降落/vn ，/w 又/d 转/v 飞/vn 到/v 广州/ns 落地/vi ，/w 隔/v 了/ule [一/d 晚/tg]/mq ，/w 第二/m 天才/n 登上/v 海南岛/ns 。/w 我/rr 甚至/d 冥冥/z 中/f 想/v ，/w 1月8日/t 是/vshi 我/rr 的/ude1 生日/n ，/w 或许/d 这/rzv 就是/v 上天/vi 的/ude1 启示/vn ，/w 让/v 我/rr 在/p 这/rzv 片/q 土地/n 上/f [追寻/v 梦想/n]/nz ，/w 获得/v 再生/vn 。/w 
记者/nnt ：/w [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 [外事/n 工作/vn]/nz 生涯/n 给/p 了/ule 您/rr 什么/ry ？/w 
吴士存/nr ：/w 事无巨细/vl ，/w 不能/v 超脱/a 。/w 凡/d 经过/p 我/rr 手/n 的/ude1 事儿/n ，/w 绝不/d 马虎/a 。/w 比如/v [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n]/nz 接待/v 服务/vn ，/w 每个/r [国家/n 领导人/nnt]/nnt 和/cc 嘉宾/n 要/v 到/v 的/ude1 场合/n ，/w 我/rr 都/d 要/v 提前/vn 反复/d 考察/v ，/w 每个/r 细节/n 都/d 要/v 有/vyou 考虑/v 周全/a 的/ude1 预案/n 。/w 
记者/nnt ：/w 这/rzv 是/vshi 您/rr 做事/vi 成功/a 的/ude1 “/w 法宝/n ”/w 吗/y ？/w 
吴士存/nr ：/w 我/rr 想/v 是/vshi 的/ude1 。/w 你/rr 在/p [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt 不会/v 看到/v 一盏/mq 坏/a 了/ule 的/ude1 灯/n ，/w 不会/v 在/p 电梯/n 间/f 的/ude1 缝隙/n 看到/v 沙子/n 或/c 泥土/n ，/w 任何/rz 事情/n ，/w 我/rr 都/d 要/v 做到/v [最高/a 标准/n]/nz 。/w [中国/ns 社科院/nis 美国/nsf 研究所/nis]/nt 黄平/nr 所长/nnt 参观/v 了/ule 我们/rr 研究院/nis 后/f 说/v ，/w 这个/rz 在/p 国际上/nz 也/d 可/v 称得上/v 是/vshi 建设/vn 和/cc 管理/vn 一流/b 的/ude1 智库/nz 。/w 
改革/v 常态/n ，/w 
不断/d 设立/v 目标/n 并/cc 执着/nz 前行/v 
记者/nnt ：/w 海南/ns 的/ude1 特质/n 是/vshi 改革/vn 和/cc 创新/vi ，/w 您/rr 对此/d 一定/b 感受/v 很深/d 。/w 
吴士存/nr ：/w 回过/v 头/n 看/v ，/w 海南/ns 这种/r 改革/vn 为/p 先/d 的/ude1 特质/n 让/v 其/rz 充满/v 了/ule 机遇/n ，/w 这里/rzs 是/vshi 一片/mq [实现/v 梦想/n]/nz 的/ude1 沃土/n ，/w 只要/c 你/rr [敢于/v 创新/vi]/nz ，/w 大胆/ad 构想/vn 并/cc 付出/v 努力/ad ，/w 任何/rz 事情/n 都/d 能/v 做/v 得/ude3 精彩/a 。/w 
记者/nnt ：/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 把/pba 改革/vn 再次/d 提到/v 新高度/nz ，/w 南海/ns 研究工作/v 有些/rz 什么/ry 新/a 设想/vn ？/w 
吴士存/nr ：/w 去年/t 我们/rr 在/p 北京/ns 设立/v 了/ule [分支/n 机构/n]/nz ，/w 主要/b 是/vshi 加强/v 和/cc 完善/v 学术/n 网络/n 建设/vn ，/w 更好/d 地/ude2 服务于/v [总体/n 外交/n]/nz 工作/vn 。/w 今年/t ，/w 我们/rr 正在/d 做/v 的/ude1 是/vshi ，/w 把/pba 在/p 美国/nsf 设立/v 的/ude1 分院/nis 打造/v 起来/vf ，/w 我们/rr 要/v 到/v 华盛顿/nsf 去/vf 讲/v 中国/ns 故事/n ，/w 用/p 西方人/n 听得/v 懂/v 的/ude1 语言/n 和/cc [表达/v 方式/n]/nz ，/w 阐述/v 中国/ns 的/ude1 南海/ns 立场/n 和/cc 主张/v 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 中国/ns 智库/nz 走向/v 海外/s 的/ude1 一个/mq 探索/v ，/w 我们/rr 率先/d 迈出/v 了/ule 这/rzv 一步/mq 。/w 
我们/rr 会/v 不断/d 搭建/v 新的/a 平台/n ，/w 让/v 中国/ns 智库/nz 成为/v 叫得/v 响/v 的/ude1 一流/b 国际/n 智库/nz 。/w 
人物/n 档案/n 
吴士存/nr ：/w 曾任/v [海南省/ns 外事/n 侨务/n 办公室/nis]/nt 主任/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 现任/v [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [中国/ns 南海/ns 研究/vn 协同/vd 创新/vi 中心/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [博鳌/nz 亚洲/ns 论坛/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w [海南省/ns 社会科学界/n 联合会/nis]/nz 副主席/nnt （/w 兼职/vn ）/w 、/w 中组部/n 中央/n 直接联系/v 专家/nnt 、/w [南京/ns 大学/nis]/ntu [兼职/vn 教授/nnt]/nnt 、/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 。/w 
从事/vi 南海/ns 问题/n 研究/vn [20/m 多年/mq]/mq ，/w 曾/d 参与/v 中/f 越/d 北部湾/ns 划界/vn 谈判/vn 。/w 1996年/t 创立/v [中国/ns 南海/ns 研究院/nis]/nt 的/ude1 前身/n —/w —/w —/w [海南/ns 南海/ns 研究/vn 中心/nis]/nt 。/w 作为/p [访问/vn 学者/nnt]/nnt 、/w 客座/n 研究员/nnt 曾/d 在/p [美国/nsf 霍普金斯/nrf 大学/nis 高级/a 国际/n 问题/n 研究院/nis]/nt 、/w [美国/nsf 亚太/b 安全/an 研究/vn 中心/nis]/nt 进行/vn 学术/n 访问/vn ，/w 并/cc 先后/d 参加/v [美国/nsf 政府/nis]/nt “/w 美国/nsf [外交/n 政策/n]/nz 溯源/vi ”/w 专题/n 、/w [哈佛/ns 大学/nis]/ntu 肯尼迪/nrf [政府/nis 学院/nis]/nt “/w [国家/n 安全/an]/nz 与/cc 国际/n 安全/an ”/w 、/w “/w 高级/a 政府/nis 管理/vn ”/w 等/udeng 研修/v 项目/n 。/w 2012年/t 、/w 2013年/t 作为/p 演讲/vn 嘉宾/n ，/w 应邀/vi 参加/v 新加坡/nsf “/w [香格里拉/ns 对话/vn]/nz ”/w 会/v 和/cc 美国/nsf 战略/n 与/cc [国际/n 问题/n 研究/vn]/nz 中心/nis 举办/v 的/ude1 南海/ns 问题/n [国际/n 会议/n]/nz 。/w （/w 赵辑/nr ）/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
