三亚/ns 重点/n 整治/v 价格/n 和/cc 海上/s [旅游/vn 市场/n]/nz 
春节/t 临近/v ，/w [三亚/ns 旅游/vn]/nz 委/ng 、/w 工商/n 、/w 物价/n 等/udeng 涉/vg 旅/vg 部门/n 纷纷/d 强化/v [市场/n 监管/vn]/nz ，/w 通过/p 与/cc 相关/vn 经营者/nnt 签订/v 《/w [安全/an 生产/vn]/nz 、/w 诚信/a 经营/v 责任书/n 》/w 、/w 《/w 三亚市/ns 旅游购物/v 场所/n 服务/v 承诺书/nz 》/w 等/udeng 方式/n ，/w 巡查/v 市场/n ，/w 确保/v 春节/t [黄金周/nr 旅游/vn]/nz 市场/n 稳定/an 。/w 
连日来/dl ，/w 三亚/ns 多/a 部门/n 联动/vn ，/w 开展/v 春节/t 前/f 综合/vn 整治/vn 行动/vn ，/w 整改/vn 旺季/n 旅游/vn 接待/v 中/f 突出/a 问题/n ，/w 强化/v 旅游/vn 监管/vn 和/cc [行业/n 自律/vn]/nz 。/w 三亚/ns 加强/v 对/p 旅游购物/v 场所/n 经营/v 企业/n 的/ude1 [价格/n 监管/vn]/nz ，/w 对于/p 经营者/nnt 价格/n 违法/vn 的/ude1 行为/n 最高/a 将/d 处/n [50/m 万元/q]/mq 罚款/vi ；/w “/w 海上/s 游/v 天涯/n ”/w 经营者/nnt 如/v 被/pbei 相关/vn [职能/n 部门/n]/nz 查实/v 存在/vn 欺/vg 客/ng 宰客/v 等/udeng 行为/n ，/w [情节/n 严重/a]/nz ，/w 影响/vn 恶劣/a 的/ude1 ，/w 实行/v “/w 一次性/d 死亡/vi ”/w ，/w 由/p [相关/vn 部门/n]/nz 依法/d 予以/vx 取缔/v 。/w 
“/w 海上/s 游/v 天涯/n ”/w [旅游/vn 市场/n]/nz 饱受/v 诟病/n ，/w 三亚市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 镇区/n 与/cc “/w 海上/s 游/v 天涯/n 船队/nis ”/w 经营者/nnt 签订/v 《/w [安全/an 生产/vn]/nz 、/w 诚信/a 经营/v 责任书/n 》/w 。/w 经营者/nnt 需/v 承诺/vn 不/d 强买强卖/vl ，/w 不/d 欺/vg 客/ng 宰客/v ，/w 船员/nnd 不/d 以/p 抢客/nz 、/w 甩/v 客/ng 、/w [服务/vn 态度/n]/nz 野蛮/a 粗暴/a 等/udeng 行为/n 对待/v 游客/n ，/w 不得/vi 对/p 所/usuo 提供/v 的/ude1 服务/vn [虚假/a 宣传/vn]/nz 、/w 禁止/v 以/p 低/a 报价/vn 高/a 结算/vn 等/udeng 形式/n 欺/vg 客/ng 宰客/v ；/w 同时/c ，/w 经营者/nnt 不能/v 与/cc 旅行社/nis 、/w 导游/nnt 、/w 司机/nnt 等/udeng 勾结/v ，/w 用/p [商业/n 贿赂/v]/nz 等/udeng 不/d 正当/a 的/ude1 方式/n 招徕/v 顾客/n 、/w 提供/v 服务/vn ；/w 并/cc [建立/v 健全/v]/nz 相应/vi 的/ude1 海上/s 安全/an 日常/b [应急/vn 管理/vn]/nz 措施/n ，/w 及时/ad 发现/v 、/w 处置/vn 旅游/vn 经营/vn 中/f 出现/v 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 确保/v 游客/n 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 。/w 
相关/vn 链接/gi 
“/w 海上/s 游/v 天涯/n ”/w [旅游/vn 项目/n]/nz 是/vshi 指/v 三亚/ns 天涯镇/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 村民/n 或/c 一些/mq [民营/b 企业/n]/nz 利用/v 游艇/n 、/w 小/a 渔船/n 等/udeng ，/w 私自/d 搭载/v 游客/n 前往/v [天涯海角/n 游览区/nz]/nz 的/ude1 天涯石/nz 、/w [南/b 天/qt 一柱/nz]/nz 、/w 日/b 月/n 石/ng 等/udeng 景点/n 附近/f 海域/n 上/f ，/w 进行/vn 游览/v 观光/vn 的/ude1 活动/vn 。/w “/w 海上/s 游/v 天涯/n ”/w [旅游/vn 项目/n]/nz 一直/d 是/vshi [三亚/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 一大/n 顽疾/n ，/w 欺/vg 客/ng 宰客/v 行为/n 时有发生/vl 。/w (/w 黄辑/nr )/w 
鹿城/nz 成立/vi 个/q 整治/v 组/n 优化/v [旅游/vn 环境/n]/nz 
重点/n 指向/v 水果店/nz 、/w 非法/b 潜水/vn 和/cc 三亚湾/nz 
2014年/t 春节/t “/w 黄金周/nr ”/w 即将/d 来临/vi ，/w 三亚/ns 成立/vi 河东区/ns 、/w 河西区/ns 、/w 吉阳镇/ns 等/udeng [6/m 个/q]/mq 综合/vn 整治/v 工作组/nis ，/w 以及/cc 水果店/nz (/w 摊/ng )/w 、/w 非法/b 潜水/vn 和/cc 三亚湾/nz [3/m 个/q]/mq [专项/b 整治/vn 工作/vn]/nz 组/n ，/w 对/p 鹿城/nz 旅游服务/v 、/w [道路/n 交通/n]/nz 、/w 市容/n 市貌/n 等/udeng 方面/n 存在/v 的/ude1 问题/n 进行/vn 综合/vn 整治/vn ,/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 今天/t 从/p [三亚/ns 市政府/n]/nto 获悉/v 的/ude1 。/w 
为/p 规范/v [三亚/ns 旅游/vn]/nz [市场/n 秩序/n]/nz ，/w 改善/v 市容/n 市貌/n ，/w 提升/v 三亚/ns 管理/v 水平/n ，/w 鹿城/nz 成立/vi [9/m 个/q]/mq 整治/v 小组/nis ，/w 优化/v [旅游/vn 环境/n]/nz ，/w 备战/vi 2014/m 春节/t 黄金周/nr 。/w 
[6/m 个/q]/mq 综合/vn 整治/v 工作组/nis ，/w 主要/b 围绕/v 以下/f [四/m 个/q]/mq 方面/n 开展/v 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 加强/v 旅游/vn [市场/n 秩序/n]/nz 整治/vn ，/w 对/p 辖区/n 内/f 的/ude1 海鲜/nf 排档/nz 、/w 珠宝/n 购物/vn 点/qt 等/udeng 旅游服务/v 场所/n 进行/vn 排查/v ，/w [无照/nz 经营/vn]/nz 的/ude1 一律/d 取缔/v ，/w 不/d 达标/vi 经营/vn 的/ude1 一律/d 停业/vi ，/w 海鲜/nf 排档/nz 必须/d 全部/m 使用/v 电子/n [点菜/vi 系统/n]/nz 。/w 二/m 是/vshi 加强/v [道路/n 交通/n]/nz 整治/vn ，/w 坚决/ad 查处/v 车辆/n 乱/d 停/vi 乱放/v 、/w 农用车/n 及/cc 拖拉机/n 进入/v 城区/n 行驶/vi 、/w 电动车/n 不/d 走/v [非机动车/n 道/qv]/nz 等/udeng 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 及时/ad 查扣/v 违法/vn 车辆/n 。/w 三/m 是/vshi 加强/v 市容/n 市貌/n 整治/vn ，/w 坚决/ad 拆除/v 违规/vn 广告牌/n 等/udeng 。/w 四/m 是/vshi 加强/v 南山/ns 、/w 天涯海角/n 、/w 亚龙湾/ns 等/udeng 重点/n 旅游/vn 区域/n 整治/vn ，/w 查处/v 非法/b 广告/n 牌匾/n 、/w 沿途/d 卖/v 香/a 、/w 非法/b 潜水/vn 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 
水果店/nz (/w 摊/ng )/w [专项/b 整治/vn 工作/vn]/nz 组/n ，/w 将/d 对/p 三亚/ns 全市/n 范围内/nz 的/ude1 水果店/nz (/w 摊/ng )/w 进行/vn 地毯式/nz 排查/v ，/w 使用/v “/w 阴阳/b 秤/n ”/w 的/ude1 商家/n 坚决/ad 关停/v ，/w 没有/v 证照/n 的/ude1 水果店/nz 一律/d 取缔/v ,/w 存在/v 问题/n 的/ude1 限时/v 整改/vn 。/w 
非法/b 潜水/vn [专项/b 整治/vn 工作/vn]/nz 组/n ，/w 将/d 由/p [三亚/ns 海洋局/nis]/nt 牵头/vi ，/w 多/a 部门/n 对/p 非法/b 违规/vn 运营/vn 的/ude1 潜水/vn 点/qt 予以/vx 严惩/v 。/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
