记者/nnt 从/p [海口/ns 汽车/n 西站/nis]/nt 了解到/v ，/w 目前/t 海南/ns 往/p 湖南/ns 、/w 重庆/ns 、/w 四川/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 班/n 线/n 已经/d 开始/v 加班/vn ，/w 预计/v 未来/t 几天/mq 上述/b 班/n 线/n 票源/nz 依然/d 紧张/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 从/p 1月15日/t 开始/v ，/w 省际/b 客流/n 逐渐/d 增加/v ，/w 部分/n 班/n 线/n 开始/v 出现/vn 加班/vi 。/w 目前/t 每天/r 发/v 班/n [80/m 个/q]/mq —/w [90/m 个/q]/mq 左右/f ，/w 加班/vi 线路/n 主要/b 为/p 湖南/ns 道县/ns 、/w 重庆/ns 开县/ns 、/w 四川/ns 巴/b 中/f 、/w [湖北/ns 武汉/ns]/ns 。/w 根据/p 客流/n 特点/n 以及/cc 春节/t 的/ude1 时间/n 推算/v ，/w 从/p 1月20日/t 开始/v ，/w 本周/t 将/d 进入/v 省际/b 客流/n 高峰/n 。/w 
为/p 尽可能/d 地/ude2 满足/v 旅客/n 购票/v 需要/vn ，/w 目前/t 省际/b 班/n 线/n 的/ude1 预售/vn 期/qv 为/p [7/m 天/qt]/mq 。/w 但是/c ，/w 由于/p 客流/n 增加/v 明显/a ，/w 基本上/d 每天/r 一/m 放/v 热门/a 路线/n 的/ude1 票/n 便/d 售/v 得/ude3 差不多/al 。/w 甚至/d 有的/rz 路线/n ，/w 一/m 开始/v 售票/vn 不到/v 半个/mq 小时/n ，/w 车票/n 便/d 全部/m 售完/v 。/w 车站/n 方面/n 预计/v ，/w 未来/t 几天/mq 上述/b 方向/n 的/ude1 客流/n 仍/d 将/d 持续/vd 增加/v ，/w 为/p 方便/a 旅客/n 购票/v ，/w 车站/n 方面/n 也/d 将/d 及时/ad 增加/v 窗口/s 和/cc 安排/v 加班/vn ，/w 以/p 满足/v 旅客/n 出行/vi 。/w 
另/rz 悉/vg ，/w 目前/t 省内/s 班/n 线/n 客流/n 较为/d 平缓/a ，/w 没有/v 出现/vn 高峰/n ，/w 预计/v 省内/s 客流/n 高峰/n 将/d 在/p 春节/t 前/f [3/m 天/qt]/mq 出现/v ，/w 节/q 后/f 省内/s 客流/n 高峰期/n 预计/v 将/d 在/p 2月1日/t 至/p 2月7日/t 出现/v 。/w 节/q 后/f 省际/b 客流/n 高峰/n 则/d 预计/v 在/p 2月3日/t 至/p 2月16日/t 出现/v 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
