利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d “/w 关照/v ”/w [培训/vn 机构/n]/nz 
[儋州市/ns 检察院/nis]/nt 就/d 原/b 市/n 就业局/nis 局长/nnt 曾维光/nr 收受贿赂/v 一/m 案/ng [提起/v 公诉/vi]/nz 后/f ，/w 日前/t ，/w 一审/b 法院/nis 依法/d 对/p 该案/r 作出/v 判决/vn ，/w 以/p 受贿罪/n 判处/v 曾维光/nr 有期徒刑/n 十年/mq 。/w 
据查/nz ，/w 2010年/t 至/p 2012年5月/t 期间/f ，/w 曾维光/nr 任/v [儋州市/ns 就业局/nis]/nt 局长/nnt (/w 副处级/b )/w 。/w 任职/v 期间/f ，/w 其/rz 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 为/p 多家/mq [培训/vn 机构/n]/nz 在/p 申请/v 开办/vn 培训班/nis 和/cc 申请/v 培训/vn 补贴/n 上/f 给予/vn 关照/v 。/w 为/p 感谢/v 曾维光/nr 的/ude1 照顾/vn ，/w 九家/nz 培训中心/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 先后/d 在/p 其/rz 家中/s 、/w 办公室/nis 、/w 茶艺馆/nis 等/udeng 地/ude2 多次/mq 送给/v 曾维光/nr 好处费/n 共计/v [12/m ./w 1/m 万元/q]/mq 。/w 
一审/b 判决/vn 后/f ，/w 曾维光/nr 不服/v ，/w 提出/v 上诉/vn 。/w 近日/t ，/w 省/n [二/m 中/f]/mq 院/n 做出/v 裁定/vn ，/w 驳回/v 曾维光/nr 上诉/v ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
