[海南/ns 野生/b 动物/n 调查队/nis]/nt 在/p [大田/n 国家级/b 自然保护区/n]/nz 野外/s 调查/vn 。/w 
江海声/nz （/w 右/f ）/w 陪同/v 孙儒泳/nr 院士/nnt 调查/v 东寨港/nz [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
海南/ns 的/ude1 美/b 得益/vi 于/p 自身/rr 丰富/a 的/ude1 自然资源/n ，/w 亦/d 得益/vi 于/p 拥有/v 一帮/mq [生态/n 保护/vn]/nz 团队/n 的/ude1 持续/vn 努力/ad ，/w [华南/ns 师范大学/nis 生命/n 科学/n 学院/nis]/nt 的/ude1 团队/n 就是/v 其中/rz 之一/rz 。/w 团队/n 中/f ，/w [华南/ns 师范大学/nis 生命/n 科学/n 学院/nis]/nt 江海声/nz 教授/nnt ，/w 是/vshi 研究/v 海南/ns 生态/n 时间/n 最/d 久/a 的/ude1 专家/nnt ，/w 时间/n 长达/v 30年/t 。/w 他/rr 铭记/v 孙儒泳/nr 院士/nnt 的/ude1 嘱托/vn ，/w 舍弃/v 繁华/a 、/w 没入/nz 密林/n ，/w 不断/d 探索/v 、/w 持久/a 守护/v 海南/ns 的/ude1 [生态/n 资源/n]/nz ，/w 生态/n 研究/vn 从/p 单一/a 物种/n 延伸/v 到/v [生态/n 系统/n]/nz 研究/vn 。/w 
提到/v 海南岛/ns 游客/n 们/k 大多/d 会/v 想起/v 阳光/n 、/w 海岸/n 、/w 椰林/n 、/w 沙滩/n ，/w 既/c 美丽/a 又/d 浪漫/a 。/w 但是/c 在/p 不为人知/vl 的/ude1 海岛/ns 腹地/n 、/w 在/p 层层叠叠/z 、/w 直/d 破/v 云端/n 的/ude1 [雨林/n 深处/s]/nz ，/w 海南/ns 还有/v 太多/ad 让/v 人/n 意想不到/vl 的/ude1 神秘/a 物产/n 和/cc 丰富/a 资源/n 。/w 
海南/ns 的/ude1 美/b 得益/vi 于/p 自身/rr 丰富/a 的/ude1 自然资源/n ，/w 亦/d 得益/vi 于/p 拥有/v 一帮/mq [生态/n 保护/vn]/nz 团队/n 的/ude1 持续/vn 努力/ad ，/w [华南/ns 师范大学/nis 生命/n 科学/n 学院/nis]/nt 的/ude1 团队/n 就是/v 其中/rz 之一/rz 。/w 
如果/c 不是/c 亲身/d 跟/p 他们/rr 一起/s 去/vf 爬山涉水/v ，/w 很难/d 体会/v 这些/rz 人/n 多年来/d 默默/d 付出/v 的/ude1 一切/rz ，/w 无法/v 知道/v 他们/rr 不简单/v 在于/v ：/w 艰难/a 困境/n 下/f 的/ude1 耐力/n 和/cc 数年如一/al 日/b 的/ude1 坚守/vn 。/w 
团队/n 中/f ，/w 江海声/nz 教授/nnt 是/vshi 研究/v 海南/ns 生态/n 时间/n 最/d 久/a 的/ude1 专家/nnt ，/w 时间/n 长达/v 30年/t 。/w 他/rr 铭记/v 孙儒泳/nr 院士/nnt 的/ude1 嘱托/vn ，/w 舍弃/v 繁华/a 、/w 没入/nz 密林/n ，/w 不断/d 探索/v 、/w 持久/a 守护/v 海南/ns 的/ude1 [生态/n 资源/n]/nz ，/w 生态/n 研究/vn 从/p 单一/a 物种/n 延伸/v 到/v [生态/n 系统/n]/nz 研究/vn 。/w 
“/w 江/n 教授/nnt ，/w 黑脸琵鹭/nba 飞/vi 过来/vf 了/ule ！/w ”/w 前些天/nz ，/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 传来/v 的/ude1 信息/n 让/v 江海声/nz 非常/d 兴奋/a ，/w 这/rzv 是/vshi 海南/ns 东方/s 黑脸琵鹭/nba 自然保护区/n 保护/v 人员/n 打/v 来/vf 的/ude1 一/m 通电话/vi 。/w 他/rr 顾不得/v 劳累/a ，/w 背/v 起/vf 刚刚/d 卸下/v 的/ude1 背囊/n ，/w 带着/vn 学生/nnt 再次/d 登上/v 前往/v 海南/ns 的/ude1 飞机/n 。/w 
30年/t 为/p 海南/ns 生态/n 呼喊/v 
1月5日/t ，/w 东方市/ns 四更镇/ns 四必村/ns 的/ude1 海边/s ，/w 一排/mq 郁郁葱葱/al 的/ude1 红树林/n 迎风/vi 摇曳/vi ，/w 江海声/nz 站/vi 在/p [300/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 岸边/s 坝上/ns ，/w [朦朦/z 胧胧/nz]/nz 地/ude2 能/v 看见/v 一群/mq 鹭/ng 影/ng ，/w 它们/rr 是/vshi 南下/vn 过冬/vi 的/ude1 黑脸琵鹭/nba 。/w 
近代/t ，/w 黑脸琵鹭/nba 的/ude1 数量/n [越来越/d 少/a]/nz ，/w 成为/v 仅次于/v 朱鹮/nz 的/ude1 最/d 濒危/vn 水禽/n ，/w [世界/n 自然/n 保护/vn 联盟/nis]/nt 将/d 其/rz 列入/v [濒危/vn 物种/n 红皮书/n]/nz 。/w 1989年/t [中国/ns 政府/nis]/nt 将/d 其/rz 列为/v [二级/b 保护/vn 动物/n]/nz 。/w 
2013年/t 冬天/t ，/w 黑脸琵鹭/nba 陆续/d 来到/v 位于/v 东方/s 四更镇/ns 的/ude1 海南/ns 东方/s 黑脸琵鹭/nba 自然保护区/n 。/w [海南/ns 野生/b 动植物/n 保护/vn 管理局/nis]/nt 与/cc [华南/ns 师范大学/nis]/ntu 联合/vd 调查/v 海南/ns 黑脸琵鹭/nba 。/w 从/p 2013年10月19日/t 开始/v ，/w [华南/ns 师范大学/nis]/ntu 研究生/nnt 尹茂国/nr 一直/d 在/p 这里/rzs 蹲守/nz ，/w 记录/v 黑脸琵鹭/nba 的/ude1 生活/vn 。/w 
“/w 现在/t 已经/d 记录/v 到/v [38/m 只/d]/mq 。/w ”/w 江海声/nz 说/v ，/w 黑脸琵鹭/nba 是/vshi 候鸟/n ，/w 有/vyou 一定/b 数量/n 生活/vn 在/p 海南/ns ，/w 就/d 表明/v 当地/s 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 好/a ，/w 可以/v 说/v 黑脸琵鹭/nba 是/vshi 海南/ns 的/ude1 一张/mq 生态/n 名片/n 。/w 不过/c ，/w 2008年/t 到/v 2011年/t ，/w 数量/n 明显/a 下降/vi 的/ude1 原因/n 至今/d 不明/v 。/w 这/rzv 就/d 像/v 一个人/mq 生病/vi 了/ule ，/w 但/c 不/d 知道/v 病因/n ，/w 就/d 无/v 从/p 治疗/vn 。/w 他/rr 呼吁/v 环保/n 人士/n 积极/ad 参与/v 黑脸琵鹭/nba 的/ude1 保护/vn ，/w 一起/s 寻找/v 针对性/n 的/ude1 、/w 更/d 有效/a 的/ude1 对策/n 。/w 
“/w 30年/t 来/vf ，/w 江/n 教授/nnt 的/ude1 研究/vn 团队/n 始终/d 为/p 抢救/v 海南/ns 生态/n 努力/ad ，/w 曾/d 呼吁/v 关注/vn [濒危/vn 物种/n]/nz 长臂猿/n 、/w 羊山/nz 地区/n [湿地/n 保护/vn]/nz 、/w 南湾/ns 猕猴/n 保护/vn 等/udeng 。/w ”/w [海南/ns 野生/b 动植物/n 保护/vn 管理局/nis]/nt 副局长/nnt 苏文拔/nr 说/v 。/w 
1982年/t ，/w 刚刚/d 从/p 中山大学/ntu 毕业/v 的/ude1 江海声/nz 第一次/mq 踏上/v 海南岛/ns ，/w 被/pbei 派往/vf [南湾/ns 猴岛/nz]/ns 研究/v 猕猴/n ，/w 开始/v 了/ule 他/rr 与/cc 海南岛/ns 的/ude1 不解之缘/n 。/w 14/m 年间/n ，/w 他/rr 发表/v 猕猴/n 研究/v 文章/n 近/a [30/m 篇/q]/mq ，/w 成长/vi 为/p [生态学/n 研究/vn]/nz 领域/n 的/ude1 专家/nnt 。/w 
1996年/t ，/w 江海声/nz 研究/vn 发现/v [濒危/vn 动物/n]/nz 长臂猿/n 有/vyou 灭绝/vi 的/ude1 可能/v ，/w 决定/v 带头/vn 呼吁/v 对/p 长臂猿/n 加强/v 保护/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 第一次/mq 为/p 海南/ns 生态/n 呼喊/v 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 霸王岭/nz 上/f 演绎出/nz 一段/mq 动人/a 的/ude1 爱/vn 猿/ng 、/w 护/v 猿/ng 的/ude1 故事/n 。/w 当时/t ，/w 已/d 是/vshi 中国科学院/nt 院士/nnt 的/ude1 孙儒泳/nr 第一个/mq 签名/vi 支持/v ，/w 呼吁/v 最终/d 得到/v 全国/n [150/m 名/q]/mq 教授/nnt 的/ude1 签名/vn 支持/v ，/w 推动/v 了/ule 长臂猿/n 保护/vn 工作/vn 的/ude1 完善/vn 。/w 
在/p 政府/nis 及/cc 江海声/nz 等/udeng 生态/n 学者/nnt 的/ude1 多方/d 努力/ad 下/f ，/w 海南/ns 在/p 陆生/nr 野生动物保护/gb 方面/n 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn ，/w 完善/v 了/ule [生态/n 保护/vn]/nz 法规/n 体系/n 。/w 与此同时/c ，/w 海南/ns 还/d 加强/v 科学研究/nz ，/w 广泛开展/v 珍稀/a [濒危/vn 物种/n]/nz 野外/s 救护/vn 与/cc 繁育/vn 工作/vn ，/w 工作/vn 有/vyou 成效/n 。/w 以/p [海南/ns 长臂猿/n]/nz 为/p 例/n ，/w 数量/n 已/d 从/p 最少/d 时/ng 的/ude1 [7/m 只/d]/mq 到/v 现在/t 的/ude1 20余只/m 。/w 
组建/v 本地/rzs [生态/n 保护/vn]/nz 队伍/n 
“/w 国内/s 很多/m 学者/nnt 关心/v 海南/ns 的/ude1 生态/n ，/w 并/cc 为/p 之/uzhi 发声/vn ，/w 但/c 都/d 是/vshi 短期/b 研究/v 行为/n ，/w 无法/v 持久/a 守护/v 海南/ns 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 。/w 海南/ns 急需/v 一支/mq 本地/rzs 的/ude1 [生态/n 保护/vn]/nz 专业/n 队伍/n ，/w 一支/mq 带/v 不/d 走/v 的/ude1 [生态/n 保护/vn]/nz 力量/n 。/w ”/w 江海声/nz 说/v 。/w 
1996/m 年底/f ，/w 利用/v 担任/v 海南省/ns 第一次/mq 陆生/nr [野生/b 动物/n]/nz 调查队/nis 的/ude1 专家组/nis 组长/nnt 之/uzhi 机/ng ，/w 江海声/nz 组建/v 起/vf 海南/ns 陆生/nr [野生/b 动物/n]/nz 调查队/nis ，/w 首批/n 队员/nnt [20/m 名/q]/mq 。/w 
[公开/ad 招聘/vn]/nz 人员/n 时/ng ，/w 一批/mq 热爱/v 生态/n 的/ude1 年青人/n 积极/ad 加入/v 。/w 番/qv 加/v 省级/b 自然保护区/n [24/m 岁/qt]/mq 出纳员/nnt 谢林顺/nr 特地/d 辞职/vi ，/w 投身/v 调查/vn 工作/vn ；/w [南平/ns 农场/nis]/nz 生物/n 老师/nnt 李仕宁/nr 申请/v 停薪留职/vl 参加/v 调查队/nis 。/w 
调查/v 过程/n 很/d 辛苦/a ，/w 队员/nnt 需要/v 翻越/v 海南/ns 各/rz 大/a 山头/n ，/w 如/v 尖峰岭/nz 、/w 吊罗山/nz ，/w 再/d 到/v 霸王岭/nz 。/w 晴天/n ，/w 他们/rr 在/p 野外/s 跋山涉水/vl ，/w 观察/v 记录/vn [野生/b 动物/n]/nz 种类/n ，/w 走访/v 农民/nnt 、/w 猎户/nnd 、/w 驻军/n 。/w 雨天/n ，/w 他们/rr 在/p “/w 家/q ”/w 整理/v 记录/vn 、/w 标本/n 。/w 晚上/t ，/w 有时/d 还/d 需/v 赶/v 夜路/nz 。/w 
在/p 长臂猿/n 调查/v 时/ng ，/w 队员/nnt 谢林顺/nr 一/m 进/vf 山/n 就/d 出现/v 过敏反应/gb ，/w 但是/c 由于/p 接应/v 队友/n 距离/n 太远/d ，/w 他/rr 忍耐/v 住/vn [五/m 天/qt]/mq 的/ude1 瘙痒/nhd 和/cc 肿痛/nz ，/w 最终/d 监听/vn 到/v 长臂猿/n 叫声/n 。/w 
苏文拔/nr 说/v ，/w 作为/p 组长/nnt ，/w 腿脚/n 不/d 甚/dg 好/a 的/ude1 江海声/nz ，/w 爬山/vi 比较/d 吃力/a 。/w 但是/c ，/w 他/rr 每一次/d 调查/vn 都/d 和/cc 普通/a 队员/nnt 一样/uyy 冲/v 在/p 最前线/nz ，/w 攀爬/v 最/d 难/a 上/f 的/ude1 山顶/n 。/w 
在/p 1998年/t 的/ude1 秋天/t ，/w 调查队/nis 在/p 儋州/ns 开往/vf 白沙/ns 的/ude1 山路/n 上/f 发生/v 了/ule 意外/a 翻车/vi 事故/n ，/w 多/a 名/q 队员/nnt 受伤/vi ，/w 江海声/nz 受伤/vi 最/d 严重/a ，/w 头部/n 血流/n 不止/v ，/w 送去/vf 医院/nis 缝/n 了/ule 30多针/m ，/w 鼻子/n 上/f 至今/d 留/v 有/vyou 明显/a 疤痕/nhd 。/w 
“/w 不过/c ，/w 在/p 刚/d 拆线/vi 的/ude1 当天/t 他/rr 就/d 归队/vi ，/w 直至/v 完成/vn 调查/vn 工作/vn 回到/v 广州/ns ，/w 家/q 人才/n 知道/v 他/rr 出/vf 了/ule 车祸/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 工作/vn 热情/an 令人感动/al ，/w 也/d 感染/v 到/v 其它/rz 队员/nnt 。/w ”/w 苏文拔/nr 感慨/v 道/qv 。/w 
多年来/d ，/w 江海声/nz 与/cc 队友/n 们/k 一路/mq 坚守/v ，/w 最终/d 为/p 海南/ns 留下/v 了/ule 一支/mq [生态/n 保护/vn]/nz 的/ude1 [预备役/n 部队/nis]/nz ，/w 承担/v 起/vf 海南/ns [生态/n 保护/vn]/nz 调查/vn 的/ude1 多项/mq 重要/a 工作/vn ，/w 支持/v 了/ule 海南/ns [2/m 次/qv]/mq 陆生/nr [野生/b 动物/n]/nz 调查/vn 工作/vn ，/w 调查/vn 详实/a 地/ude2 记录/v 了/ule 海南/ns 物种/n 的/ude1 分布/vn 情况/n ，/w 为/p 接下来/vl 的/ude1 保护/vn 工作/vn 储备/vn 了/ule 第一手/b 的/ude1 本底/gp 研究/v 材料/n 。/w 
最近/t ，/w 第二次/mq 陆生/nr [野生/b 动物/n]/nz 调查/vn 工作/vn 正在/d 进行/vn [数据/n 整理/v]/nz 工作/vn ，/w 报告/n 完成/v 时/ng 将/d 进一步/d 促进/v 我省/n 的/ude1 [生态/n 保护/vn]/nz 法规/n 体系/n 的/ude1 完善/vn ，/w 推动/v 自然保护区/n 建设/vn 。/w 
带着/vn 老师/nnt 的/ude1 嘱托/vn 前行/v 
“/w 我/rr 能/v 在/p 海南/ns 坚守/v 30年/t ，/w 离不开/v 中国科学院/nt 院士/nnt 、/w [华南/ns 师范大学/nis]/ntu 教授/nnt 孙儒泳/nr 先生/n 的/ude1 鼓励/vn 和/cc 指导/vn 。/w ”/w 江海声/nz 说/v 。/w 
孙儒泳/nr 院士/nnt 是/vshi 我国/n [动物/n 生态学/n]/nz 研究/vn 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt ，/w 1980年代/t 与/cc 他人/rr 合著/vi 了/ule 我国/n [第一/m 本/rz]/mq 生态学/n 著作/gi 《/w [动物/n 生态学/n 原理/n]/nz 》/w 。/w 从/p 1985年/t 首次/m 踏上/v 海南岛/ns ，/w 孙儒泳/nr 院士/nnt 多次/mq 来到/v 海南/ns 考察/v [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
为/p 研究/vn 指导/v 江海声/nz 研究/v 猕猴/n ，/w 他/rr 特地/d 从/p 北京/ns 带来/v 计算器/n ，/w 一起/s 现场/s 核算/v 数据/n ，/w 并/cc 给/p 出/vf 建议/n ，/w 孙/ng 院士/nnt 严谨/a 、/w 认真/ad 的/ude1 治学/vn 也/d 深深/d 影响/vn 了/ule 江海声/nz 。/w 
江海声/nz 一直/d 记得/v 孙/ng 先生/n 20年前/t 的/ude1 嘱咐/vn ：/w 海南/ns 有/vyou 中国/ns 最/d 典型/n 的/ude1 热带雨林/n ，/w [野生/b 动植物/n 资源/n]/nz 丰富/a ，/w [生态/n 系统/n]/nz 相对/d 独立/a ，/w 是/vshi 开展/v [生态学/n 研究/vn]/nz 的/ude1 极佳/d 地/ude2 ，/w 也/d 是/vshi [生态/n 保护/vn]/nz 的/ude1 重要/a 区/n 。/w 现在/t ，/w 国家/n [濒危/vn 动物/n]/nz 的/ude1 保护/vn 工作/vn 很/d 落后/a ，/w 需要/v 年轻人/n 做/v 这种/r 事/n 。/w 
孙/ng 院士/nnt 的/ude1 嘱托/vn 影响/vn 了/ule 江海声/nz 以及/cc 华师/nz 的/ude1 学子/n 们/k ，/w 他们/rr 一直/d 奔走/vi 于/p 海南/ns 的/ude1 [生态/n 保护/vn]/nz 第一线/n 。/w 一年/mq [365/m 天/qt]/mq 中/f ，/w 江海声/nz 有/vyou 近/a [200/m 天/qt]/mq 是/vshi 在/p 海南/ns 度过/v 。/w 
苏文拔/nr 说/v ，/w 2002年/t ，/w 五指山/ns 正式/ad 申报/vn 国家级/b 保护区/n ，/w 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a ，/w 省/n 野保/nz 局/n 急/v 向/p 江海声/nz 求援/vi 。/w 此时/r ，/w 江海声/nz 正/d 守候/v 着/uzhe 病危/vi 住院/vn 的/ude1 父亲/n 。/w 父亲/n 最终/d 在/p 年三十/nz 离世/nz ，/w 江海声/nz 在/p [大年/n 初六/t]/nz 即/v 赶到/v 五指山/ns 开展/v 相关/vn 调查/vn 工作/vn 。/w 
30年/t 下来/vf ，/w 在/p 江海声/nz 心中/s ，/w 虽然/c 自己/rr 生长/v 地/ude2 非/b 海南/ns ，/w 却/d 已/d 把/pba 海南/ns 当成/v 了/ule 第二/m 故乡/n 。/w “/w 待/vi 百年/mq 归老/nz 之/uzhi 时/ng ，/w 我/rr 想/v 把/pba 骨灰/n 撒/v 在/p 大海/n 中/f ，/w 继续/v 守护/vn 这里/rzs 。/w ”/w 江海声/nz 谈及/v 对/p 海南/ns 的/ude1 感情/n 时/ng 说/v 。/w 
今年/t 新年/t ，/w 江海声/nz 只/d 放/v 了/ule 一天/mq 假/a 就/d 飞回/vf 海南/ns 工作/vn 。/w 为了/p 海南/ns 的/ude1 [生态/n 调查/vn]/nz ，/w 他/rr 牺牲/v 了/ule 很多/m 和/cc 家人/n 团圆/vi 的/ude1 时间/n 。/w 
当/p 邻居/n 问及/v 他/rr 的/ude1 行踪/n 时/ng ，/w 家人/n 的/ude1 回答/vn 只有/c 一个/mq ：/w “/w 去/vf 海南/ns ！/w ”/w 
