近日/t ，/w 某/rz 名校/n [海南/ns 校友会/nis]/nt 20多名/m 校友/n 先后/d 收到/v 陌生人/n 打/v 来/vf 电话/n ，/w 自称/v 是/vshi 黑社会/n 人士/n 孙大海/nr ，/w 现/tg 受/v 人/n 之/uzhi 托/v ，/w 要/v [三/m 天/qt]/mq 内/f 砍断/v 他/rr 的/ude1 胳膊/n 和/cc 大腿/n 。/w 
据/p 接到/v 类似/a 电话/n 的/ude1 名校/n 校友/n 刘先生/nr 和/cc 王先生/nr 介绍/v ，/w “/w 孙大海/nr ”/w 是/vshi 东北/ns 口音/n ，/w 自称/v 是/vshi 黑社会/n 人士/n ，/w 能/v 清楚/a 的/ude1 叫/vi 出/vf 自己/rr 的/ude1 姓名/n 、/w 住址/n 和/cc 车牌/n 号码/n 。/w “/w 孙大海/nr ”/w 称/v 你/rr 得罪/v 谁谁/nz 了/ule ，/w 要/v 今天/t 砍断/v 你/rr 的/ude1 胳膊/n 和/cc 大腿/n ，/w 最后/f 撂下/v 一句/mq “/w 你/rr 也/d 可以/v 报警/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 手机/n 。/w ”/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
