前/f 日/b 凌晨/t ，/w 在/p 海南/ns 打工/vi 的/ude1 湖南/ns 籍/ng 农民工/nnd 邓冬生/nr 和/cc 母亲/n 乘/v 出租车/n 到/v [海口/ns 汽车/n 西站/nis]/nt ，/w 准备/v 乘车/vn 回老家/vi 过年/vi ，/w 没想到/nz 他/rr 和/cc 母亲/n 辛苦/a 一年/mq 攒/v 下/f 的/ude1 [2/m 万元/q]/mq 被/pbei 偷/v 了/ule ，/w 欲哭无泪/vl 。/w 
邓冬生/nr 介绍/v ，/w 他/rr 来/vf 海口/ns 打工/vi 已经/d 有/vyou [十/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 母亲/n 身体/n 不/d 太/d 好/a ，/w 来/vf 海口/ns 随/p 他/rr 生活/vn ，/w 为了/p 减轻/v 他/rr 的/ude1 负担/n ，/w [76/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 老母亲/nz 每天/r 都/d 出去/vf 捡破烂/vi 卖/v ，/w 一年/mq 下来/vf 攒/v 了/ule [5000/m 元/q]/mq 。/w 邓冬生/nr 在/p 海口/ns 的/ude1 一家/n 家具厂/nis 打工/vi ，/w 近日/t 刚/d 从/p 老板/nnt 那里/rzs 结算/vn 了/ule [15000/m 元/q]/mq 工钱/n 。/w 他/rr 几天/mq 前/f 订/v 了/ule 18日/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq 回/v 湖南/ns 老家/n 的/ude1 汽车票/nz ，/w 为了/p 早点/d 到/v 车站/n 放/v 行李/n ，/w 1月18日/t 凌晨/t [5/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 邓冬/nr 生就/v 和/cc 母亲/n 坐/v 出租车/n 到/v [海口/ns 汽车/n 西站/nis]/nt ，/w 没想到/nz 下车/vi 拿/v 行李/n 时/ng ，/w 放在/v 地上/s 的/ude1 包/v 突然/ad 不见/v 了/ule 。/w 那个/rz 包/v 里面/f 除了/p 有/vyou 衣服/n 外/f ，/w 还有/v 邓冬生/nr 及其/cc 母亲/n 的/ude1 [2/m 万元/q]/mq 钱/n 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w [海/n 秀/ag 西路/n 派出所/nis]/nt 的/ude1 民警/nnt 赶到/v 现场/s 了解/v 情况/n ，/w 但/c 没有/v 发现/vn 是/vshi 谁/ry 拿走/v 了/ule 他/rr 的/ude1 包/v 。/w 中午/t [12/m 点/qt]/mq ，/w 回/v 湖南/ns 祁阳/ns 的/ude1 客车/n 即将/d 发车/vn ，/w 因为/c 钱/n 被/pbei 偷/v ，/w 邓冬生/nr 将/d 车票/n 退/v 了/ule ，/w 不/d 回老家/vi 过年/vi 了/ule 。/w 得知/v 邓冬生/nr 的/ude1 遭遇/vn 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 工友/n 和/cc 老乡/n 给/p 他/rr 捐/v 了/ule [6000/m 多元/b]/mq 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
