人民网/nz 海南/ns 视窗/n 三亚/ns 1月20日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w ：/w [三亚/ns 海滨/s 电影院/nis]/nt 发生/v 一/m 裸男/nz 挟持/v 一/m 裸女/nz 与/cc 警方/n 对峙/vi 数/n 小时/n 劫持/v 事件/n ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 在/p 下午/t [16/m :/w 30/m 分/qt]/mq 左右/f ，/w 该/rz 男子/n 已/d 被/pbei 警方/n 制服/n 。/w 围观/vi 群众/n 介绍/v 称/vn 该/rz 劫持/v 事件/n 发生/v 在/p 早上/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 一直/d 对峙/vi 到/v 下午/t ，/w 现场/s 全面/ad 封锁/vn ，/w 武警/nnd 、/w 特警/nnd 、/w 民警/nnt 、/w 消防/b 、/w 120/m 出动/v 。/w 
本/rz 网/n 稍后/d 将/d 发/v 回/v 详细/a 报道/v 和/cc 图片/n ，/w 敬请/v 关注/vn 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
陵水/ns 一/m 村庄/n [680/m 万元/q]/mq 建/v 村/n 庙/n 称/v 经县/nz 领导/n 默许/v 
20日/t 起/vf 海南/ns 大部/n 地区/n 明显/a 降温/vi 最低/a 仅/d [8/m 摄氏度/q]/mq 
海南/ns 发布/v 旅行社/nis 经营/vn 规范/v ：/w 一日游/l 不/d 安排/v 购物/vn 
琼海/ns 博鳌/nz [华美/z 达/v 酒店/nis]/ntch 拖欠/v 工资/n 遭/v 投诉/vn 酒店/nis 回应/vn 
海口/ns 美舍河/nz 边/k ：/w 妻子/n 刺死/v 丈夫/n 孩子/n 仅/d 6个月/t 大/a 
