海南省/ns [琼中/ns 黎族/nz 苗族/nz 自治县/n]/ns 女子/n 李某某/nr 从/p 网上/s 下载/v 一个/mq 美女/n 头像/n 冒充/v 自己/rr ，/w 通过/p 微信/nz 发给/v 了/ule 男子/n 黄/a 某某/r ，/w 与/cc 黄/a 某某/r 保持/v 微信/nz 和/cc 电话/n 联系/v ，/w 但/c 未曾/d 见面/vi 。/w 李某某/nr 以/p 恋爱/vi 、/w 结婚/vi 为/p 借口/n ，/w 骗取/v 黄/a 某某/r 财物/n 合计/v [53067/m 元/q]/mq 。/w 日前/t ，/w [琼中/ns 法院/nis]/nt 以/p 李某某/nr 犯/v 诈骗罪/n ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 3年/t 。/w 
2012年11月/t ，/w 居住/v 在/p 琼中/ns 县城/n 的/ude1 [26/m 岁/qt]/mq 女子/n 李某某/nr 起/vf 了/ule 一个/mq 微信/nz 名/q “/w 张雪儿/nr ”/w ，/w 她/rr 通过/p 微信/nz 聊天/vi 认识/v 了/ule 同住/v 在/p 琼中/ns 县城/n 的/ude1 [31/m 岁/qt]/mq 男子/n 黄/a 某某/r ，/w 并/cc 从/p 网上/s 下载/v 了/ule 一个/mq 美女/n 头像/n 冒充/v 自己/rr 发给/v 了/ule 黄/a 某某/r 。/w 此/rzs 后/f ，/w 李某某/nr 以/p “/w 张雪儿/nr ”/w 的/ude1 名字/n 与/cc 黄/a 某某/r 保持/v 微信/nz 和/cc 电话/n 联系/v ，/w 并/cc 确立/v [男女/n 朋友/n]/nz 关系/n 。/w 骗/v 得/ude3 黄/a 某某/r 信任/vn 后/f ，/w 她/rr 于/p 2013年1月/t 至/p 6月/t 间/f ，/w 多次/mq 以/p 购买/v 衣服/n 等/udeng 理由/n 让/v 黄/a 某某/r 向/p 其/rz 汇款/n 。/w 黄/a 某某/r 分/qt [2/m 次/qv]/mq 向/p 李某某/nr 提供/v 的/ude1 [银行/nis 账户/n]/nz 汇款/n [32800/m 元/q]/mq 。/w 之后/f 李某某/nr 又/d 以/p 结婚/vi 为/p 借口/n ，/w 要求/n 黄/a 某某/r 为/p 其/rz 购买/v [黄金/n 首饰/n]/nz 。/w 黄/a 某某/r 购得/v 首饰/n 后/f ，/w 按照/p 李某某/nr 在/p 电话/n 中/f 的/ude1 指示/n ，/w 将/d 购买/v 的/ude1 一条/mq 金项链/nz 、/w 一个/mq 金手镯/nz 、/w 一枚/mq 金戒指/nz 、/w 一对/mq 金耳环/nz ，/w 共计/v 价值/n [20267/m 元/q]/mq ，/w 分别/d 放置/v 在/p 琼中/ns 县城/n [2/m 家/q]/mq 酒店/nis 前台/n ，/w 过后/v 由/p 李某某/nr 本人/rr 或/c 叫/vi 他人/rr 取/v 走/v 。/w 两人/mq 交往/vn 期间/f ，/w 黄/a 某某/r 曾/d 多次/mq 向/p 李某某/nr 提出/v 见面/vi ，/w 均/d 被/pbei 李某某/nr 以/p 各种/rz 理由/n 拒绝/v 。/w 
2013年6月/t ，/w 一个/mq 巧合/vi ，/w 黄/a 某某/r 在/p 琼中/ns 县城/n 某/rz 商务酒店/nis 房间/n 看见/v 其/rz 购买/v 送给/v “/w 张雪儿/nr ”/w 的/ude1 金项链/nz 戴/v 在/p 李某某/nr 的/ude1 脖子/n 上/f ，/w 但/c 李某某/nr 长相/n 与/cc 其/rz [日/b 思/v 夜/tg 想/v]/nz 的/ude1 [梦/n 中/f 情人/n]/nz “/w 张雪儿/nr ”/w 相去甚远/vl ，/w 经/p 询问/v ，/w 听/v 出/vf 李某某/nr 的/ude1 声音/n 正是/v 电话/n 中/f “/w 张雪儿/nr ”/w 的/ude1 声音/n ，/w 这/rzv 才/d 发觉/v 上当受骗/v 。/w 黄/a 某某/r 随后/d 报警/vn 。/w 
日前/t ，/w [琼中/ns 法院/nis]/nt 审理/v 该案/r 后/f 认为/v ，/w 被告人/n 李某某/nr 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 隐瞒/v 真实/a 身份/n ，/w 以/p 恋爱/vi 、/w 结婚/vi 为/p 借口/n ，/w 骗取/v 被害人/n 黄/a 某某/r 的/ude1 财物/n 合计/v [53067/m 元/q]/mq ，/w 数额/n 巨大/a ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 诈骗罪/n 。/w 鉴于/p 被告人/n 李某某/nr 表示/v 自愿/vn 认罪/vi ，/w 如实/d 供述/nz 其/rz [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 依法/d 可/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 法院/nis 以/p 李某某/nr 犯/v 诈骗罪/n ，/w 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 3年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [3000/m 元/q]/mq ；/w 诈骗/v 所得/n 钱财/n 予以/vx 追缴/v ，/w 发还/v 被害人/n 黄/a 某某/r 。/w 
