人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月20日/t 电/n （/w 于/p 耿燕/nr [见习/vn 记者/nnt]/nz 符小叶/nr ）/w “/w 苍茫/z 的/ude1 天涯/n 是/vshi 我/rr 的/ude1 爱/vn ，/w 绵绵/z 的/ude1 青山/n 脚下/f 花/n 正/d 开/v ./w ./w ./w ./w ./w ./w ”/w 2014年1月19日/t 上午/t 11时/t ，/w [海口市/ns 龙华区/ns 遵谭镇/ns 敬老院/nis]/nt 一片/mq 欢歌/v 热舞/nz ，/w [海口市/ns 自行车/n 运动/vn 协会/nis]/nt 、/w 捷安特/nrf [海南/ns 天涯/n 骑驴/nz 俱乐部/nis]/nt ，/w 联合/vd 发起/v 组/n 识/v 近/a [百/m 名/q]/mq 爱心/n 车友/nz 、/w 热心/a 网友/n 骑行/nz 自驾/nz 前往/v [龙华区/ns 捷安特/nrf 海南/ns 天涯/n 骑驴/nz 俱乐部/nis]/nt ，/w 为/p 他们/rr 送/v 上/f 温暖/an 的/ude1 关怀/vn 。/w 
19日/t 上午/t 8时/t 许/v ，/w 由/p [海口市/ns 民政局/nis]/nto 主办/v ，/w [海口市/ns 自行车/n 运动/vn 协会/nis]/nt 承办/v 的/ude1 “/w 我/rr 爱/v 海口/ns -/w 情/n 满/a 乡村/n 公益/n 骑行/nz ”/w [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 60多名/m 天涯/n 骑驴/nz 的/ude1 车友/nz 从/p 捷安特/nrf 滨江/nz 店/n 开始/v 骑行/nz ，/w 带着/vn 车友/nz 捐赠/v 的/ude1 [1000/m 多元/b]/mq 与/cc [捷/ag 安/ag 海南/ns 天涯/n 骑驴/nz 俱乐部/nis]/nt 捐赠/v 的/ude1 [2000/m 多元/b]/mq 以及/cc 食用油/n 、/w 麦片/nf 、/w 饼干/n 等/udeng 慰问/v 拼/vn 于/p 当日/t 上午/t 10时/t 左右/f 抵达/v [遵谭镇/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 并/cc 为/p 老人/n 们/k 送/v 上/f 了/ule 精彩/a 的/ude1 歌舞/n 表演/vn -/w -/w 《/w [最/d 炫/vg 民族/n 风/n]/nz 》/w 。/w 
据悉/v ，/w 该/rz 敬老院/nis 一/m 共有/v [36/m 位/q]/mq [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 孤寡老人/n ，/w 年纪/n 最大/gm 的/ude1 老人/n 已经/d 超过/v 百岁/q ，/w 每位/r 孤寡老人/n 都/d 收到/v [100/m 元/q]/mq 的/ude1 红包/n 与/cc 慰问/v 食品/n 。/w 现年/n [87/m 岁/qt]/mq [琼崖/nz 纵队/nis]/nz 老人/n 龙金花/nr 高兴/a 地/ude2 称/v ，/w “/w 我/rr 来/vf 这里/rzs 已经/d 3年/t 了/ule ，/w 每天/r 和/cc 其他/rzv 老人/n 们/k 一起/s 聊天/vi ，/w 看/v 琼剧/n ，/w 我/rr 觉得/v 很/d 开心/a 。/w 经常/d 有/vyou 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 来/vf 慰问/v 我们/rr ，/w 我们/rr 很/d 感谢/v ！/w ”/w 
来自/v 天涯/n 骑驴/nz 俱乐部/nis 30多岁/m 的/ude1 谭/vn 大姐/n 表示/v ：/w “/w 我/rr 今天/t 参加/v 敬老院/nis 慰问/v 活动/vn 时/ng ，/w 差点/d 忍不住/v 流泪/vi 了/ule ，/w [关爱/vn 老人/n]/nz ，/w 我们/rr 应用/v 心/n 坚持/v 。/w 另外/c ，/w 我们/rr 以前/f 骑行/nz 都/d 是/vshi 看过/v 了/ule 就算/d 了/ule ，/w 现在/t 有/vyou 专业/n 的/ude1 刚/d 峰/ng 老师/nnt 向/p 我们/rr 具体/a 讲述/v 历史/n ，/w 让/v 我们/rr 在/p 骑行/nz 的/ude1 同时/c ，/w 了解/v 海南/ns 文化/n ，/w 我/rr 受益匪浅/vl 。/w ”/w 
告别/vi 敬老院/nis 后/f ，/w 车友/nz 们/k 骑行/nz 体验/v 遵/vg 谭/vn 自行车/n 慢道/nz ，/w 骑/v 上/f 单车/n 一起/s 跟随/v 海南/ns 知名/a 文化人/n 刚/d 峰/ng 先生/n 寻找/v 身边/s 的/ude1 历史/n ，/w 在/p 新春/t 来临/vi 之/uzhi 即/v 骑/v 进/vn 遵谭镇/ns 东谭村/ns ，/w 寻找/v 古/tg 珠崖郡/nz 蛛丝马迹/n 。/w 遵谭镇/ns 东谭村/ns 也/d 是/vshi 被/pbei 评为/v 海口市/ns 十大/mq [历史/n 文化/n]/nz 名/q 村/n ，/w 初建/nz 于/p 西汉/t 时期/n ，/w 有/vyou [二/m 千/m 多年/mq]/mq 历史/n ，/w 是/vshi 海南/ns 珠崖/nz 郡治/nz 遗址/n 旧地/n ，/w 存有/v 珠崖/nz 神庙/n 、/w 古井/nf 、/w 神/n 岭/ng 、/w 靶台/nz 、/w 马棚/n 、/w 古城墙/nz 、/w 喷泉/n 等/udeng 遗迹/n ，/w 有/vyou 谢/v 王/n 、/w 郡/n 内/f 、/w 乐官/nz 、/w 东/f 堡/ng 等/udeng [十三/m 个/q]/mq 古村落/nz 。/w 东谭村/ns 是/vshi 文明/n 古/tg 村/n ，/w 有/vyou 明/ag 、/w 清/tg 两代/mq 皇帝/nnt 下/f 旨/ng 所/usuo 立/v 的/ude1 [十/m 一架/mq]/mq 古/tg 牌坊/n ，/w 有/vyou 宋代/t 古墓/n 群/ng 、/w 更/d 鼓楼/ns 、/w “/w [五/m 里/f]/mq 三/m 进士/nnt ”/w 、/w 官道/nz 、/w 蔡九娘/nr 洞/n 、/w 官家/nz 浴/vg 湖/n 、/w 古宅/nz [十/m 一间/mq]/mq 等/udeng ，/w 还有/v 历史/n 上/f 著名/a 的/ude1 进士/nnt 举人/nnt “/w 十八/m 杰/ag ”/w 。/w 
