梁树林/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w [河北省/ns 人大/nis]/nto 常委/nnt 、/w [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 省委/nis 原/b 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 梁树林/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n ，/w 目前/t 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
15日/t ，/w 官方/n 公布/v ，/w [河北省/ns 人大/nis]/nto 常委/nnt 、/w [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 省/n 发改委/nis 原/b 主任/nnt 刘学库/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n ，/w 目前/t 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 据/p 媒体/n 此前/t 报道/v ，/w 多/a 位/q [河北省/ns 人大/nis]/nto 和/cc 政府/nis 系统/n 人士/n 称/v ，/w 刘学库/nr 在/p 参加/v 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 期间/f]/nz 突然/ad 被/pbei 带走/v 。/w 
随后/d 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 除/p 刘学库/nr 外/f ，/w [河北省/ns 人大/nis]/nto [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 梁树林/nr 也/d 在/p 日前/t 结束/v 的/ude1 河北省/ns “/w 两会/n ”/w 上/f 被/pbei 纪检/n 部门/n 带走/v 接受/vn 调查/vn 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 梁树林/nr 长期/d 在/p 河北/ns [省直/b 机关/n]/nz 任职/v ，/w 并/cc 负责/v 机关/n 事务/n 工作/vn 。/w 他/rr 于/p 1999年7月/t 被/pbei [河北省/ns 人民政府/nis]/nto 任命/v 为/p 河北省/ns 省直/b [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 局长/nnt ；/w 2008年4月/t ，/w [河北省/ns 人民政府/nis]/nto 免去/v 梁树林/nr 的/ude1 [河北省/ns 人民政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 河北省/ns 省直/b [机关/n 事务/n 管理局/nis]/nto 局长/nnt 职务/n 。/w 
2008年4月29日/t 的/ude1 公开/ad 报道/v 显示/vn ，/w 梁树林/nr 已/d 担任/v [河北/ns 省委/nis]/nt 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt ；/w 2013年7月15日/t ，/w 梁树林/nr 以/p 省委/nis 常务/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 的/ude1 身份/n 主持/v 了/ule 省委/nis 办公厅/nis 召开/v 的/ude1 全/a 厅/n 干部/nnt 大会/n 。/w 此/rzs 后/f 没有/v 梁树林/nr 被/pbei 免去/v 该项/r 职务/n 的/ude1 [公开/ad 信息/n]/nz 。/w 梁树林/nr 还是/c [河北省/ns 人大/nis]/nto [法制/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 、/w 河北省/ns 人大代表/nnt 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 雅好/nz 交流/vn 成/v 受贿/vn 隐秘/n 通道/n 贪官/n 热衷/v 珍奇/an 古玩/n 
[/w [军事/n 报道/v]/nz ]/w 高清/n ：/w 辽宁/ns 舰/ng [航母/n 编队/n]/nz 在/p 南海/ns 大/a 风浪/n 中/f 航行/vi 
