本报讯/nz （/w 记者/nnt 巩峥/nr ）/w 因/p 即将/d 接待/v 今年/t APEC/x 会议/n 而/cc 闻名遐迩/vl 的/ude1 怀柔/ns 国际/n 会/v 都/d —/w —/w 雁栖湖/ns [生态/n 示范区/n]/nz ，/w 眼下/t 正在/d 加班加点/vl 。/w 虽/c 未/d 彻底/ad 完工/vi ，/w 但/c 关于/p 它/rr 今后/t 的/ude1 用途/n ，/w 怀柔区/ns 已/d 着手/v 谋划/vn 。/w 日前/t ，/w 记者/nnt 在/p 市/n “/w 两会/n ”/w 怀柔/ns 代表团/n 讨论/v 会上/n 了解到/v ，/w 国际/n 会/v 都/d 未来/t 将/d 建设/vn 成/v [一/d 处/n]/mq [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n ，/w 向/p 市民/n 开放/v 。/w 
怀柔区/ns 区长/nnt 常卫/nr 代表/nnt 介绍/v 说/v ，/w 按照/p 市政府/n 要求/n ，/w 今年/t [5/m 月底/t]/mq 前/f ，/w 直接/ad 为/p APEC/x 服务/vn 的/ude1 主要/b 会议/n 设施/n 要/v 全部/m 完工/vi 。/w 
“/w 就/d 目前/t 的/ude1 进度/n 来看/u ，/w 完成/v 这/rzv 一/m 任务/n 毫无/v 问题/n 。/w ”/w 常卫/nr 说/v ，/w 包括/v 会议中心/nis 、/w 贵宾/n 别墅/n 、/w [精品/n 酒店/nis]/nz 等/udeng 主/ag 会议/n 设施/n ，/w 均/d 已/d 进入/v 内/f 装修/v 阶段/n ，/w 部分/n 建筑/n 已经/d 装修/vn 完成/v ，/w 进行/vn 试/v 运营/vn 了/ule 。/w 建设/vn 中/f 的/ude1 会展中心/nis 则/d 将/d 在/p 今年/t [7/m 月份/n]/mq 竣工/vi 。/w 直/d 供/vi APEC/x 会议/n 的/ude1 饮用水/n 工程/n 也/d 已完成/v 。/w 
在/p 怀柔区/ns 南部/f 的/ude1 [大/a 杜/vg 两河村/ns]/ns ，/w 宽阔/a 的/ude1 怀河/nz 水道/n [由/p 北/f 向/p 南/b]/nz 纵穿/v 而/cc 过/uguo ，/w 通往/v 潮白河/ns 。/w 以/p 河道/n 东岸/n 为/p 起点/n ，/w 怀柔/ns 建起/v 一条/mq 总长/nnt 达/v [21/m 公里/q]/mq 的/ude1 供水/vn 管线/n ，/w 让/v 潮白河/ns 流域/n 的/ude1 地下水/n 流进/v 雁栖湖/ns 畔/ng 的/ude1 国际/n 会/v 都/d ，/w 承担/v 起/vf 提供/v 全部/m 饮用水/n 的/ude1 重任/n 。/w 
为/p 满足/v APEC/x 会议/n 要求/n ，/w 雁栖湖/ns 景区/n 月初/t 已/d 开始/v 环境/n 提升/v 工作/vn ，/w 重点/n 是/vshi 拆除/v 雁栖湖/ns 核心/n 岛/n 可/v 视/vg 范围内/nz ，/w 影响/v 景观/n 的/ude1 水上/s 及/cc 山体/n 娱乐/vn 设施/n 、/w 建筑物/n 外立面/nz 改造/vn 、/w 岸线/n 景观/n 提升/v 和/cc 整体/n 绿化/vn 工作/vn 。/w 常/d 卫/ng 介绍/v 说/v ，/w APEC/x 会议/n 后/f ，/w 雁栖湖/ns 还/d 将/d 进行/vn 景观/n 精品/n 设计/vn ，/w 完全/ad 按照/p [5/m A/x]/mq 级/q 景区/n 标准/n 进行/vn 打造/v 。/w 
