■/w 新快报/nz 记者/nnt 曾/d 乐/a 电视剧/n 《/w 锦绣缘/nz  [华丽/a 冒险/vi]/nz 》/w 日前/t 在/p 上海/ns 举行/v 发布会/n ，/w 黄晓明/nr 、/w 陈乔恩/nr 剧中/n 将/d 上演/v 一段/mq 黑道/n 王子和/nr 草根女/nz 从/p 误会/vn 重重/z 到/v 相知/v 相爱/vn 的/ude1 虐恋/nz 故事/n 。/w 
黄晓明/nr 陈乔恩/nr 
电视剧/n 《/w 锦绣缘/nz -/w [华丽/a 冒险/vi]/nz 》/w 日前/t 在/p 上海/ns 举行/v 发布会/n ，/w 黄晓明/nr 、/w 陈乔恩/nr 剧中/n 将/d 上演/v 一段/mq 黑道/n 王子和/nr 草根女/nz 从/p 误会/vn 重重/z 到/v 相知/v 相爱/vn 的/ude1 虐恋/nz 故事/n 。/w 主演/v 兼/v 出品人/nnt 的/ude1 黄晓明/nr 现场/s 豪气/n 宣布/v ，/w 已经/d 为/p 剧组/nis 人员/n 准备/v 了/ule 年终奖/n ，/w “/w 还是/c 现金/n 吧/y ，/w 什么/ry 都/d 不如/v 现金/n 来得/vi 直接/ad ，/w 我/rr 已经/d 准备/v 了/ule 大波/nz 的/ude1 现金/n 来/vf 补偿/vn 不能/v 回家过年/v 的/ude1 剧组/nis 人员/n ，/w 已经/d 准备/v 了/ule 一百多万/m 了/ule 。/w ”/w 现场/s ，/w 陈乔恩/nr 也/d 大赞/nrf 黄晓明/nr ，/w 称/v 演/v 哭/v 戏/n 都/d 演/v 得/ude3 很/d 开心/a ，/w “/w 因为/c 晓明/nz 哥/n 对/p 我/rr 特别/d 好/a ，/w 跟着/v 晓明/nz 哥/n 一直/d 有/vyou 很多/m 好吃/a 的/ude1 。/w ”/w 
砸/v 大钱/n 拍摄/v 的/ude1 《/w 锦绣缘/nz -/w [华丽/a 冒险/vi]/nz 》/w ，/w 风格/n 奢华/a 堪称/v “/w 土豪/n 剧组/nis ”/w ：/w 据悉/v ，/w 为了/p 全景/n 还原/vi 上海滩/ns 的/ude1 奢华/a 风貌/n ，/w 剧组/nis 不仅/c 请来/v 了/ule 香港/ns 著名/a 造型师/nnt 吴宝玲/nr 设计/vn ，/w 还/d 与/cc 许多/mq 国际/n 大牌/n 合作/vn ，/w 更/d 在/p 价值/n 上/f 亿/m 的/ude1 [豪华/a 别墅/n]/nz 取景/vi ；/w 黄晓明/nr 剧中/n 佩戴/v 的/ude1 戒指/n 是/vshi 美国/nsf 共济会/nz 拥有/v 上/f 百年/mq 历史/n 的/ude1 古董/n ，/w 陈乔恩/nr 剧中/n 的/ude1 钻石/n 配饰/n 合计/v 约/d [十/m 克拉/q]/mq 价值/n 上/f 千万/m 。/w 黄晓明/nr 此番/nz 不仅/c 担当/v 主演/v ，/w 还/d 有着/v 出品人/nnt 的/ude1 [双重/b 身份/n]/nz ，/w 他/rr 坦言/v ，/w 除了/p 处理/vn 自己/rr 的/ude1 工作/vn ，/w 还/d 得/ude3 照顾/v 整个/b 剧组/nis ，/w 过去/vf 只/d 做/v 演员/nnt 的/ude1 时候/n 生活/vn 十分/d 简单/a ，/w 不过/c 是/vshi 背/v 背/v 剧本/n ，/w 可/v 现在/t 当/p 了/ule 老板/nnt 以后/f ，/w 不但/c 要/v 管/v 自己/rr ，/w 要/v 管/v 周围/f 的/ude1 员工/n ，/w 还要/d 以身作则/vl ，/w 没事/vi 请/v 剧组/nis 人员/n 吃/v 吃饭/vn ，/w 让/v 剧组/nis 人员/n 有/vyou 在家/vi 的/ude1 感觉/n 。/w 他/rr 还/d 表示/v ，/w 已经/d 准备/v 了/ule 一百多万/m 的/ude1 现金/n 来/vf 补偿/vn 不能/v 回家过年/v 的/ude1 剧组/nis 人员/n 。/w 
此前/t ，/w 有/vyou 传/v 黄晓明/nr 将/d 与/cc 女友/n Angelababy/x 一起/s 上/f 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 不过/c 黄晓明/nr 回应/vn 称/v ，/w 因为/c 《/w 锦绣缘/nz -/w [华丽/a 冒险/vi]/nz 》/w 要/v 到/v 春节/t 之后/f 才能/n 杀青/v ，/w 档期/n 不合/v ，/w 自己/rr 已经/d 放弃/v 上马/vn 年/qt 央视/j 春晚/n 的/ude1 机会/n 了/ule ，/w “/w 我/rr 的确/d 收到/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 但/c 我/rr 要/v 在/p 上海/ns 演戏/vi ，/w 所以/c 肯定/v 不能/v 参加/v 了/ule 。/w ”/w 至于/p Angelababy/x 是否/v 单身/n 赴/v 春晚/n ，/w 黄晓明/nr 大/a 耍太极/nz ，/w “/w 你/rr 可以/v 去/vf 问问/v 她/rr 。/w ”/w 
