王石/nr 陪/v 女友/n 田朴珺/nr 巴黎/nsf 逛街/vi 购物/vn 

王石/nr 陪/v 女友/n 田朴珺/nr 巴黎/nsf 逛街/vi 购物/vn 
近日/t ，/w 据/p 知名/a 博客/n 长春/ns 国贸/nz 爆料/v 王石/nr 陪/v 其/rz 女友/n 田朴珺/nr 在/p 巴黎/nsf 恩爱/a 逛/v 购物/vn 店/n 。/w 当天/t 在/p 巴黎/nsf 名牌/n 店/n 内/f ，/w 头戴/nz 帽子/n 穿着/n 便装/n 的/ude1 王石/nr 很/d 有/vyou 耐心/a 地/ude2 陪着/v 女友/n 田朴珺/nr 试穿/v 礼服/n ，/w 最后/f 选/v 了/ule 好/a 多/a 件/q 衣服/n ，/w 其中/rz 有/vyou 一件/mq 婚纱/n 式/k 的/ude1 白色/n 纱/n 裙/ng 特别/d 漂亮/a 。/w 图/n 为/p 王石/nr 和/cc 田朴珺/nr 在/p 名牌/n 店/n 内/f 试/v 衣服/n 。/w 田朴珺/nr 在/p 店/n 内/f 不断/d 试穿/v 衣服/n ，/w 王石/nr 很/d 有/vyou 耐心/a 地/ude2 陪着/v 田朴珺/nr ，/w 两人/mq 随即/d 付款/vi 亲密/a 挽臂/nz 离开/v 。/w (/w 文/ng //w 小/a 易/ad )/w 网易/ntc 娱乐/vn 
