刘烨/nr 与/cc 赵薇/nr 搞怪/nz 照/v 。/w 

小/a 诺/ng 一/m 和/cc 小四月/nz 合照/nz 。/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月20日/t 消息/n ，/w 据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 刘烨/nr 上/f 载/v 儿子/n 诺/ng 一/m 与/cc 赵薇/nr 女儿/n 小/a 四月/t 的/ude1 合照/nz ，/w 诺/ng 一/m 笑着/vi 对/p 镜头/n 摆出/vf [胜利/vn 手势/n]/nz ，/w 相当/d 开心/a ，/w 小/a 四月/t 则/d 文静/a 地/ude2 望着/v 镜头/n 。/w 刘烨/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 小/a 诺/ng 一/m ，/w 和/cc 赵薇/nr 的/ude1 小/a 四月/t ，/w 他们/rr 对/p 上/f 眼/n 了/ule 。/w ”/w 
至于/p 小/a 四月/t 被/pbei 诺/ng 一/m 强吻/nz 面颊/n 的/ude1 照片/n ，/w 她/rr 表现/v 淡定/nz ，/w 被/pbei 指/v 有/vyou 妈妈/n 的/ude1 风范/n 。/w 由于/p 刘烨/nr 的/ude1 儿子/n 早/a 前/f 被/pbei 指/v 与/cc 吴彦祖/nr 的/ude1 女儿/n 对/p 亲家/n ，/w 网民/gi 不禁/d 笑/v 问/vn ：/w “/w 吴彦祖/nr 的/ude1 女儿/n 怎么办/ryv ？/w ”/w 搜狐/ntc 娱乐/vn 
