本报/rz 北京/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 陆娅楠/nr ）/w 记者/nnt 从/p [铁路/n 部门/n]/nz 获悉/v ：/w 随着/p 各/rz [大中专/n 院校/n]/nz 陆续/d 放假/vi ，/w 学生/nnt 、/w 务工人员/nnd 和/cc 探亲/vi 客流/n 叠加/vi ，/w 铁路/n 春运/n 节前/f 客流/n 进入/v [第一/m 波/n]/mq 高峰/n 。/w 1月18日/t [全国/n 铁路/n]/nz 发送/v 旅客/n [664/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [143/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 增长/v 27.5%/m 。/w 其中/rz ，/w 北京/ns 、/w 太原/ns 、/w 武汉/ns 、/w 西安/ns 、/w 济南/ns 、/w 上海/ns 、/w 南昌/ns 、/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 客流/n [同比/n 增长/v]/nz 超过/v 30%/m 。/w 
今年/t 春运/n 旅客/n 在/p 开车/vi 前/f 退票/vi 量/n 比重/n 大幅/d 减少/v ，/w 使/v 宝贵/a 的/ude1 铁路/n 运力/n 资源/n 得到/v 更好/d 地/ude2 利用/v ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 实行/v 的/ude1 阶梯/n 退票/vi 方案/n 取得/v 明显/a 成效/n 。/w 截至/v 18日/t ，/w 在/p 开车/vi 前/f [24/m 小时/n]/mq 内/f 的/ude1 退票/vn 量/n 占/v 总/b 退票/vi 量/n 的/ude1 24.8%/m ，/w 同比/n 减少/v [10/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w [24/m 小时/n]/mq 以上/f 的/ude1 退票/vn 量/n 占/v 总/b 退票/vi 量/n 的/ude1 75.2%/m ，/w 其中/rz [48/m 小时/n]/mq 以上/f 的/ude1 退票/vn 量/n 占/v 总/b 退票/vi 量/n 的/ude1 66.4%/m ，/w [同比/n 增加/v]/nz [9/m ./w 9/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
铁路/n 总公司/nis 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w 截至/v 18日/t ，/w 仍/d 有/vyou 43.3%/m 的/ude1 网购/v 车票/n 成功/a 的/ude1 旅客/n 尚未/d 取/v 票/n ，/w 请/v 尽早/d 就近/d 换取/v 车票/n ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 春运/n 期间/f ，/w [铁路/n 车站/n]/nz 和/cc 列车/n 将/d 加强/v 实名制/nz 车票/n 查验/vn 工作/vn ，/w 请/v 广大/b 旅客/n 妥善/ad 保管/v 好/a 车票/n ，/w 在/p 候车/vn 、/w 乘车/vi 时/ng 做到/v 票/n 、/w 证/n 、/w 人/n 信息/n 一致/a 。/w 
此外/c ，/w 由于/p 有/vyou 旅客/n 退票/vi 的/ude1 存在/vn ，/w 临时/b 有/vyou 出行/vi 需求/n 的/ude1 旅客/n ，/w 可/v 通过/p 12306/m 网站/n 、/w 电话/n 和/cc 车站/n 公告/n 等/udeng 方式/n 查看/v 余/ng 票/n 信息/n ，/w 妥善/ad 安排/v 行程/n 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月20日13/t 版/n ）/w 
