早点铺/nz 店主/nnd 名叫/v 黄贺/nr ，/w 今年/t [29/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 安徽/ns 人/n ，/w 与/cc 妻子/n 到/v 高邮/ns 做/v 早点/d 生意/n 才/d 一年/mq 多/a ，/w 而/cc 眼前/s 这家/r 店/n 才/d 开张/vi 一个/mq 星期/n 。/w 据/p 黄/a 先生/n 介绍/v ，/w 16日/t 上午/t 8时/t 许/v ，/w 有/vyou [四/m 五/m 个/q]/mq 外地/s 生意人/n 开/v 着/uzhe 天津/ns 牌照/n 的/ude1 轿车/n 来到/v 他们/rr 的/ude1 店铺/n 吃早饭/nz ，/w 吃完/v 后/f 又/d 继续/v 向/p 北/f 赶路/vi 了/ule 。/w 妻子/n 收拾/v 桌子/n 时/ng ，/w 意外/a 发现/v 了/ule 一只/mq 黑色/n 拎包/nz ，/w 由于/p 当时/t 店/n 内/f 还有/v 其他/rzv 顾客/n ，/w 以为/v 这/rzv 只/d 包/v 是/vshi 邻/v 桌/ng 客人/n 放在/v 此处/s ，/w 就/d 没有/v 多/a 在意/v ，/w 可是/c ，/w 当/p 顾客/n 全/a 走完/v 时/ng ，/w 这/rzv 只/d 包/v 还/d 在/p 。/w 
黄/a 先生/n 发现/v 后/f ，/w 当着/p 员工/n 的/ude1 面/nf ，/w 打开/v 一/m 看/v ，/w 发现/v 里面/f 有/vyou [两/q 匝/q]/mq [百/m 元/q]/mq 大钞/nz ，/w 包内/nz 还有/v [五/m 六/m 只/d]/mq 长方形/n 盒子/n ，/w 里面/f 装有/v 金项链/nz 、/w 金手镯/nz 、/w 耳钉/nz 等/udeng 物品/n 。/w 黄/a 先生/n 猜测/v 到/v 失主/n 肯定/v 会/v 回头/vn 来/vf 找/v ，/w 便/d 没有/v 及时/ad 报警/vn ，/w 暂/d 将/d 这/rzv 只/d 包/v 妥善/ad 保管/v 起来/vf 。/w 大约/d 过/uguo 了/ule [5/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w [高邮/ns 公安局/nis]/nt [开发区/ns 派出所/nis]/nto 接到/v 外地人/n 郭/nz 先生/n 报警/vn 求助/v ，/w 称/v 其/rz 朋友/n 开车/vi 路过/v 高邮/ns 一家/n 早点铺/nz ，/w 丢失/v 了/ule 装有/v [几/d 万元/q]/mq 的/ude1 拎包/nz 。/w 民警/nnt 接报/v 后/f ，/w 立刻/d 来到/v 黄/a 先生/n 的/ude1 早点铺/nz 询问/v 丢包/nz [一/d 事/n]/mq 。/w 黄/a 先生/n 急忙/d 将/d 包/v 交给/v 民警/nnt 。/w 
到/v 了/ule 16日/t 傍晚/t ，/w 失主/n 得知/v 警方/n 已经/d 找到/v 拎包/nz 后/f ，/w 急忙/d 开车/vi 来到/v [高邮/ns 公安局/nis]/nt [开发区/ns 派出所/nis]/nto ，/w 取回/v 了/ule 拎包/nz 并/cc 登门/vi 致谢/vi ，/w 欲/d 掏出/v [2000/m 元/q]/mq 感谢/v 黄/a 先生/n ，/w 被/pbei 黄/a 先生/n 婉言/d 拒绝/v 。/w 

