武警/nnd 和/cc 市民/n 一起/s 劝说/v 跳桥/nz 男子/n 。/w 通讯员/nnt 张志伟/nr 周亚东/nr 摄/vg 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 一名/mq 男子/n 在/p [武汉/ns 长江/ns 大桥/n]/nz 武昌/ns 桥头/s 准备/v 跳桥/nz 轻生/vn ，/w 被/pbei [武警/nnd 武汉市/ns 支队/nis]/nt 守/v 桥/n 官兵/nnd 救/v 下/f 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz 2点40分/t 左右/f ，/w 正在/d 武昌/ns 桥头/s 执勤/vi 的/ude1 [武警/nnd 支队/nis]/nt [14/m 中队/nis]/mq 哨兵/nnd 高东波/nr ，/w 发现/v 一名/mq [30/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 黑衣/n 男子/n 情绪/n 非常/d 低落/an ，/w 在/p 大桥/n 护栏/n 边/k 徘徊/vi 很久/d 。/w 为/p 防止/v 意外/a ，/w 他/rr 立即/d 向/p 勤务/n 值班室/n 报告/n 。/w 援兵/n 赶到/v 后/f ，/w 发现/v 黑衣/n 男子/n 已经/d 坐/v 上/f 大桥/n 护栏/n 。/w 他们/rr 一边/d 劝导/v 一边/d 慢慢/d 靠近/v ，/w 瞅准/nz 机会/n 把/pba 他/rr 拉/v 下来/vf 带到/v [安全/an 地带/n]/nz 。/w 
官兵们/nnd 随后/d 报警/vn ，/w 黄鹤楼/nr 派出所/nis 两名/mq 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 大伙/rr 一起/s 劝说/v 黑衣/n 男子/n 。/w 过/uguo 了/ule 个/q 把/pba 小时/n ，/w 黑衣/n 男子/n 的/ude1 情绪/n 才/d 有所/v 缓和/vn ，/w 答应/v 不再/d 轻生/vn 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 唐/tg 某/rz 的/ude1 朋友/n 赶到/v 黄鹤楼/nr 派出所/nis 把/pba 他/rr 接走/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 跳桥/nz 者/k 姓/v 唐/tg ，/w 江夏/nz [五/m 里/f]/mq 界/n 人/n ，/w 还有/v [三/m 天/qt]/mq 就要/d 结婚/vi 了/ule ，/w 但是/c 因/p 工钱/n 没/d 要/v 到/v ，/w 很多/m 事情/n 办/v 不成/v ，/w 想不开/vl 竟/d 欲/d [一/d 跳/vi]/mq 了/ule 之/uzhi 。/w 

