原/b 标题/n ：/w 价格/n 没/d 谈拢/nz 合肥/ns 黑头/n 车/n 司机/nnt 竟/d 抄/v 起/vf 木棍/n 行凶/vi 抢走/v 金项链/nz 
拉客/v 价格/n 没/d 谈拢/nz ，/w 黑头/n 车/n 司机/nnt 何某口/nr 出/vf 脏话/n 后/f 抄/v 起/vf 木棍/n 行凶/vi ，/w 随后/d 一把/mq 抢走/v 对方/n 金项链/nz 。/w [新安/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 从/p [合肥市/ns 瑶海区/ns 检察院/nis]/nt 获悉/v ，/w 何某/nz 因/p 涉嫌/v 抢夺罪/nz 被/pbei 批准逮捕/v 。/w 
年/qt 近/a [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 何某/nz 做/v 了/ule 7年/t [出租车/n 司机/nnt]/nnd 。/w 为了/p 多/a 挣钱/vi ，/w 去年/t 6月/t 开始/v ，/w 他/rr 开/v 黑头/n 车/n [非法/b 营运/vn]/nz 。/w 去年/t 12月11日/t ，/w 他/rr 在/p 合肥/ns 旅游/vn 汽车站/n 附近/f 载客/vi 。/w 大/a 着/uzhe 肚子/n 的/ude1 芳芳/nz 结束/v 在/p 蚌埠/ns 娘家/n 的/ude1 养胎/nz 日子/n ，/w 乘坐/v 大巴/n 回到/v 合肥/ns 却/d 接连/d 遭到/v [几/d 辆/q]/mq 出租车/n 拒载/nz 。/w 听到/v 芳芳/nz 跟/p [出租车/n 司机/nnt]/nnd 的/ude1 谈话/vn ，/w 何某/nz 开车/vi 上前/vi 揽/v 生意/n 。/w 双方/n 谈/v 好/a 从/p 旅游/vn 汽车站/n 到/v [望江路/ns 锻压/vn 厂/n]/nt [25/m 元/q]/mq 。/w 芳芳/nz 的/ude1 老公/n 毛/n 先生/n 却/d 觉得/v 价钱/n 不合理/nz ，/w 认为/v 出租车/n 打/v 表/n 也/d 就/d [20/m 元/q]/mq 。/w 何某/nz 因此/c 有些/rz 生气/a ，/w 说/v 了/ule 句/q 骂/v 人/n 的/ude1 口头禅/n 。/w 因为/c 这/rzv 句/q 骂/v 人/n 的话/udh ，/w 他/rr 和/cc 毛/n 先生/n 起/vf 了/ule 争执/vn ，/w 随后/d 被/pbei 围观/vi 的/ude1 人群/n 劝解/v 拉开/v 。/w 
“/w 就/d 说/v 不能/v 坐/v 黑头/n 车/n ，/w 你/rr 偏/d 不/d 听/v 。/w ”/w 就/d 在/p 毛/n 先生/n 责备/v 妻子/n 时/ng ，/w 何某/nz 悄然/d 折返/v ，/w 手持/v 一根/mq 木棍/n 迎面/d 冲/v 来/vf 。/w 双方/n 扭打/vi 在/p 一起/s ，/w 场面/n 一片/mq 混乱/a 。/w 何某/nz 一把/mq 扯断/nz 了/ule 毛/n 先生/n 脖子/n 上/f 的/ude1 金项链/nz ，/w 攥着/nz 其中/rz 一截/mq 便/d [夺路/nz 而/cc 逃/v]/nz 。/w 何某/nz 回到/v 家/q 后/f 不曾/d 对/p 妻子/n 和/cc 孩子/n 说起/v 这/rzv 事/n ，/w 只是/d 将/d 抢/v 来/vf 的/ude1 金项链/nz 藏/v 在/p 眼镜盒/n 里/f 。/w 今年/t 1月6日/t ，/w 他/rr 被/pbei 警方/n 抓获/v 归案/vi 。/w 
