[联合国/nt 难民/n 事务/n 高级/a 专员/nnt 公署/nis]/nt （/w 难民署/nis ）/w 19日/t 在/p 贝鲁特/nsf 宣布/v ，/w 迄今/d 逃到/v 黎巴嫩/nsf 寻求/v 难民/n 身份/n 的/ude1 [叙利亚/nsf 人/n]/nz 超过/v 88万/m 。/w 
[联合国/nt 难民署/nis]/nt 当天/t 发表/v 的/ude1 报告/n 说/v ，/w [联合国/nt 难民署/nis]/nt 通过/p 设立/v 在/p 黎巴嫩/nsf 一些/mq 地区/n 的/ude1 登记/vn 站/vi 对/p 叙利亚/nsf 难民/n 进行/vn 登记/vn 注册/vn ，/w 目前/t 已有/v [82/m ./w 9/m 万/d 人/n]/mq 登记/vn 注册/vn ，/w 另有/v [5/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 正在/d 等待/v 登记/vn 注册/vn 。/w 而/cc 据/p [黎巴嫩/nsf 社会/n 事务部/nis]/nt 去年/t [12/m 月底/t]/mq 发布/v 的/ude1 [统计/vn 数字/n]/nz ，/w 在/p 黎巴嫩/nsf [边境/s 口岸/n]/nz 登记/vn 入境/vi 的/ude1 叙利亚/nsf 难民/n 已/d 达/v [106/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
随着/p 叙利亚/nsf 战火/n 愈演愈烈/vl ，/w 大批/m 叙利亚/nsf 难民/n 不断/d 涌入/v 邻国/n ，/w 救济/n 资金/n 不足/an 是/vshi [联合国/nt 难民署/nis]/nt 等/udeng 国际/n 救济/n 组织/n 和/cc 难民/n 接纳/v 国/n 面临/v 的/ude1 一大/n 难题/n 。/w 叙利亚/nsf 人道主义/n 问题/n 第二次/mq 认捐/vn 大会/n 本月/r 15日/t 在/p 科威特/nsf 举行/v 。/w 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 在/p 大会/n 结束/v 时/ng 宣布/v ，/w 当天/t 共/d 获得/v 超过/v [24/m 亿/m 美元/q]/mq 捐助/v 承诺/vn 。/w （/w 记者/nnt 刘顺/nr ）/w 
