原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 南岗镇/ns 一/m 公牛/n “/w 暴走/nz ”/w 特警/nnd [15/m 枪/n]/mq 将/d 其/rz 击毙/v 【/w 图/n 】/w 
合肥/ns 南岗镇/ns 一/m 公牛/n “/w 暴走/nz ”/w 特警/nnd [15/m 枪/n]/mq 将/d 其/rz 击毙/v 
合肥/ns 南岗镇/ns 一/m 公牛/n “/w 暴走/nz ”/w 特警/nnd [15/m 枪/n]/mq 将/d 其/rz 击毙/v 
今天/t 中午/t ，/w 在/p 合肥/ns 南岗镇/ns 粱/nz 墩/ng 村/n ，/w 一头/d 公牛/n 突然/ad 挣脱/v 缰绳/n ，/w 见/v 人/n 就/d 攻击/vn ，/w 在/p 众多/a 村民/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 公牛/n 被/pbei 赶入/nz 一片/mq 树林/n ，/w 赶到/v 的/ude1 合肥/ns 特警/nnd 持枪/vd 将/d 疯/vi 牛/n [三/m 面/nf]/mq 包围/v ，/w 身/ng 中/f 三/m 弹/v 的/ude1 公牛/n 又/d 发疯/vi 乱跑/vi ，/w 特警/nnd 连续/a 开枪/vi [12/m 枪/n]/mq 将/d 公牛/n 击倒/v 。/w （/w 记者/nnt 刘玉才/nr 郭龙/nr ）/w 
