原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 交警/nnd 全力/d 保障/v 春运/n 安全/an 设立/v 春运/n 临时/b 检查/vn 点/qt 
春运/n 业已/d 开始/v ，/w 记者/nnt 从/p 合肥市/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 春运/n 期间/f 合肥/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 全/a 警/ng 动员/v ，/w 加大/v 路面/n 管控/nz 力度/n ，/w 严厉/a 整治/vn 各类/r 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 切实/ad 保障/v 春运/n 期间/f [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 。/w 
据/p [合肥/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 合肥/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 扎实/a 开展/v 定点/n 检查/vn 管理/vn ，/w 重点/n 是/vshi 加强/v 春运/n 期间/f 的/ude1 路面/n 勤务/n 安排/v ，/w 形成/v 系统性/n 的/ude1 网格化/gi 布局/n ，/w 并/cc 强化/v 各项/r 出/vf 站/vi 检查/vn 、/w 出城/vi 检查/vn 、/w 出境/vi 检查/vn 、/w 高速/b 检查/vn 工作/vn 措施/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 全市/n 设定/v 了/ule 交警/nnd 瑶海/nz 大队/nis 合/v 店/n 路/n 龙塘/nz 、/w 交警/nnd 新站/nz 大队/nis 新/a 蚌埠/ns 路/n [三十/m 头/n]/mq 、/w 交警/nnd 经/p 开/v 大队/nis 金寨路/nz 繁华/a 大道/ns 交口/n 、/w 交警/nnd [高新/nz 大队/nis]/nt 合/v 六/m 路南/ns 岗/n (/w 合/v [六/m 路/n]/mq 收费站/nis 东侧/f )/w 、/w 交警/nnd [滨湖/n 大队/nis]/nt 西藏/ns 路方兴/nr 大道/ns 交口/n [5/m 处/n]/mq 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 临时/b 检查/vn 点/qt ；/w 设定/v [肥东/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt S101/x 店埠/nz 、/w [肥西/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt G206/x 桃花/n 、/w [长丰/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt X008/x 下塘/nz 、/w [庐江/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt S103/x 石头/n 、/w [巢湖/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt S105/x 烔/n 炀/ng 等/udeng [5/m 处/n]/mq 市级/b 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 管理/v 服务站/nis ，/w 强化/v 对/p 出境/vi [客运/n 车辆/n]/nz 的/ude1 管理/vn ；/w 高速公路/n 设置/v 高速/b [一/d 大队/nis]/mq 金寨路/nz 道口/n 、/w 高速/b [二/m 大队/nis]/mq 龙塘/nz 道口/n 、/w 高速/b [三/m 大队/nis]/mq 岗/n 集/q 道口/n 、/w 高速/b [四/m 大队/nis]/mq 吴山/nr 道口/n 、/w 高速/b [五/m 大队/nis]/mq 庐江/ns 道口/n 、/w 高速/b [六/m 大队/nis]/mq 半汤/nz 道口/n 、/w 高速/b [七/m 大队/nis]/mq 合肥站/nz 道口/n 等/udeng [7/m 处/n]/mq 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 临时/b 检查/vn 点/qt ，/w 严/a 把/pba [客运/n 车辆/n]/nz 上/f 高速/b 检查/v 关/n 。/w 期间/f ，/w 将/d 加强/v 整治/vn 从严/d 查处/v 重点/n [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 重点/n 是/vshi 市区/s 和/cc 国/n 省/n 干道/n 、/w 县乡/n 道路/n 的/ude1 [交通/n 秩序/n 管理/vn]/nz ，/w 从严/d 查处/v 各类/r 易于/vd 引发/v 交通事故/nz 的/ude1 严重/a 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 。/w [交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 在/p 重点/n 道路/n 、/w 重点/n 时段/n 通过/p 定点/n 与/cc 流动/vn 查缉/v 相结合/nz 的/ude1 方式/n ，/w 严查/v [超速/vd 行驶/vi]/nz 、/w 客车/n 超员/v 、/w [疲劳/an 驾驶/v]/nz 、/w 不/d 按规定/nz 车道/n 行驶/vi 、/w 酒驾/nz 、/w 毒驾/nz 等/udeng 严重/a 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 记分/vn 规定/n 。/w 发动/v [农村/n 基层/n]/nz 自治/vn 组织/n ，/w 共同/d 加强/v 赶集/vn 赶场/vn 、/w 民俗/n 活动/vn 、/w [走亲/nz 访友/vi]/nz 期间/f 的/ude1 路面/n 巡查/vn ，/w 及时/ad 查处/v 微型/b 面包车/n 超员/v 违法/vn ，/w 坚决/ad 取缔/v 拖拉机/n 、/w [低速/d 载货/vn 汽车/n]/nz 、/w [三轮/n 汽车/n]/nz 违法/vn 载人/b 行为/n 。/w 
春运/n 期间/f ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 不/d 定期/d 组织/n 开展/v 全市/n 统一/vn 行动/vn ，/w 集中/v 整治/vn [酒后/t 驾驶/v]/nz [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 坚决/ad 遏制/v [节日/n 期间/f]/nz [酒后/t 驾驶/v]/nz [违法/vn 行为/n]/nz 多发/b 势头/n 。/w 此外/c ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 还/d 将/d 适时/ad 抽调/v 精干/a 力量/n ，/w 组织/n 执法/vn 小分队/n ，/w 开展/v 跨区/v 执法/vn 。/w （/w 记者/nnt 李晓群/nr ）/w 
