原/b 标题/n ：/w [淮南/ns 运管处/nis]/nt 副处长/nnt 受贿/vi [十四/m 万/d 获/v]/mq 刑/n 五年/t 半/m 
近日/t ，/w [淮南市/ns 运输/vn 管理处/nis]/nt 原/b 副处长/nnt 王健/nr ，/w 因/p 涉嫌/v 受贿罪/n 被/pbei 一审/b 法院/nis 判处/v 有期徒刑/n 五年零六/t 个/q 月/n ，/w 并处/v 没收/vn [个人/n 财产/n]/nz [2/m 万元/q]/mq 。/w 非法所得/n [14/m 万元/q]/mq 予以/vx 全部/m 追缴/v 。/w 
2006年/t 至/p 2013年/t ，/w 王健/nr 为/p [淮南市/ns 华/b 汇/v 汽车/n 运输/vn 有限公司/nis]/nt 等/udeng [5/m 家/q]/mq 公司/nis 少/a 缴/v 车辆/n [价/n 调/v 基金/n]/nz 及/cc 每年/r 年审/vn 提供/v 帮助/vn 。/w 2012年/t ，/w 他/rr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 为/p 淮南市/ns 第二/m [汽车/n 运输/vn]/nz 有限公司/nis 获/v 批/q [淮南/ns 二汽/n 客运站/nis]/nt 至/p [凤台/ns 杨村/ns 客运站/nis]/nt 市内/s 班/n 线/n 、/w 为/p [淮南市/ns 中/f 北/f 巴士/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 多/a 申领/v 油/n 贴/v 和/cc 在/p 车辆/n 稽查/vn 等/udeng 方面/n 顺利/ad 通过/p 提供/v 帮助/vn ，/w 受贿/vi 现金/n 共计/v [14/m 万元/q]/mq 。/w 2012年7月/t ，/w 利用/v 全国/n [公共/b 交通/n]/nz 管理培训/v 学习/vn 机会/n ，/w 王健/nr 接受/v 请托/nz 方/q 安排/v 到/v 乌鲁木齐/ns 、/w 南京/ns 等/udeng 地/ude2 游玩/v 。/w 案发/v 后/f ，/w 王健/nr 主动/ad 自首/vi ，/w 配合/v [检察/b 机关/n]/nz 的/ude1 查处/vn ，/w 让/v 其/rz 家人/n 退回/v 全部/m 赃款/n 。/w （/w 记者/nnt 孙玉宝/nr 通讯员/nnt 王来勇/nr ）/w 
