杨众国/nr 在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 舞台/n 上/f 演绎/v 自己/rr 的/ude1 作品/n 。/w 
原/b 标题/n ：/w “/w 好/a 歌曲/n ”/w 能否/v 容下/nz “/w 怪/a 奇葩/n ”/w 
上/f 周五/t 晚/tg 播出/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w ，/w 带着/vn 行李箱/n 上台/vi 的/ude1 [24/m 岁/qt]/mq 青年/n 杨众国/nr 成/v 了/ule 焦点/n 。/w 在/p 他/rr 演绎/v 的/ude1 歌曲/n 《/w 悠哉/nz 》/w 中/f ，/w 效果器/nz 现场/s 录制/v 、/w 循环/vn 叠加/vi 音轨/gi ，/w 钥匙链/nz 、/w 哨子/n 纷纷/d 成/v 了/ule 乐器/n ，/w 再/d 加上/v 他/rr 不时/d 发出/v 的/ude1 各种/rz 怪声/nz ，/w 把/pba 现场/s 搅/v 得/ude3 好/a 不/d 热闹/a 。/w 虽然/c 他/rr 的/ude1 作品/n 把/pba 导师/nnt 之一/rz 的/ude1 蔡健雅/nr 感动/v 到/v 落泪/vi ，/w 但/c 演出/v 过程/n 中/f [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 无/v 一人/mq “/w 推杆/n ”/w ，/w 使得/vi 其/rz 最终/d 抱憾/nz 落选/vi 。/w 节目/n 播出/v 后/f ，/w 观众/n 中间/f 炸/v 了/ule 锅/n 。/w 有人/r 批评/vn “/w 好/a 歌曲/n ”/w 容/v 不/d 下/f 小众/nz 人才/n ，/w 有人/r 则/d 觉得/v 杨众国/nr 的/ude1 作品/n 不过/c 是/vshi 另类/nz “/w 奇葩/n ”/w 。/w 
当事人/n ：/w 我/rr 就是/v 选秀/vi 一阵风/n 
虽然/c 自己/rr 的/ude1 作品/n 惹出/nz 了/ule 不少/m 争议/vn ，/w 可/v 杨众国/nr 这/rzv 两天/mq 却/d 活得/v “/w 悠哉/nz ”/w 。/w 身为/v [西安/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu [舞蹈/n 编导/nnt 专业/n]/nz 的/ude1 大/a [四/m 学生/nnt]/mq ，/w 他/rr 最近/t 在/p 为/p 毕业/v 演出/vn 季/ng 的/ude1 现场/s 音乐/n 演出/vn 而/cc 忙碌/a ，/w 并/cc 没有/v 把/pba 参加/v 选秀/vi 这/rzv 件/q 事/n 太/d 放在心上/nz 。/w 据/p 杨众国/nr 介绍/v ，/w 当初/t 是/vshi 朋友/n 把/pba 他/rr 的/ude1 《/w 悠哉/nz 》/w 放到/v 了/ule 网上/s ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目组/n 的/ude1 编导/nnt 就/d 找到/v 他/rr ，/w 问/v 他/rr 能否/v 参加/v 节目/n 。/w 杨众国/nr 说/v ，/w 自己/rr 当时/t 没有/v 太多/ad 犹豫/a ，/w 就/d 答应/v 了/ule 下来/vf ，/w 因为/c 他/rr 希望/v 能/v 通过/p 自己/rr 的/ude1 表演/vn ，/w 让/v 大众/ntc 有/vyou 机会/n 认识到/v 不同/a [音乐/n 类型/n]/nz 的/ude1 存在/vn 。/w 
在/p 普通/a 观众/n 眼中/s ，/w 杨众国/nr 在/p 台上/s 又是/c 吹口哨/nz ，/w 又是/c 摆弄/v 钥匙/n ，/w 与其说/c 是/vshi 在/p 演绎/v 音乐/n ，/w 倒不如/v 说/v 是/vshi 在/p 玩/v 杂耍/n 。/w 可是/c 在/p 资深/b 乐迷/n 看来/v ，/w 杨众国/nr 玩/v 的/ude1 是/vshi 混合/vn 了/ule Loop/x 与/cc 人声/n 实验/v 音乐/n 的/ude1 小众/nz 艺术/n ，/w 像/v 这种/r 以/p 不同/a 音色/n 和/cc 节奏/n 即兴/d 拼贴/nz 出来/vf 的/ude1 作品/n ，/w 属于/v 当代/t 实验/v 音乐/n 体系/n 的/ude1 范畴/n ，/w 与/cc 知名/a 音乐人/nnt 小河/n 的/ude1 作品/n 同/p 属/v 一路/mq 。/w 杨众国/nr 自己/rr 也/d 表示/v ，/w 他/rr 曾/d 两次/mq 为/p 小河/n 的/ude1 现场/s 演出/vn 做/v 暖/a 场/qv ，/w 还/d 和/cc 小河/n 交流/vn 过/uguo 创作/v 心得/n ，/w “/w 小河/n 老师/nnt 肯定/v 是/vshi 我/rr 的/ude1 一位/mq 精神/n 导师/nnt 。/w ”/w 
虽然/c 自己/rr 在/p 节目/n 中/f 落选/vi ，/w 可/v 杨众国/nr 自称/v 并/cc 没有/v 感受到/nz 太大/d 落差/n ，/w 他/rr 坚持/v 认为/v ，/w “/w 是/vshi 我/rr 自己/rr 还/d 不够/a 好/a ，/w 需要/v 继续/v 学习/vn 。/w ”/w 对于/p 外界/n 的/ude1 这/rzv 番/qv 争议/vn ，/w 杨众国/nr 说/v ，/w 他/rr 知道/v 自己/rr 做/v 的/ude1 实验/vn 音乐/n 很/d 偏门/nz ，/w 也/d 很小/a 众/ag ，/w “/w 其实/d [流行/v 音乐/n]/nz 我/rr 也/d 会/v 写/v ，/w 但/c 实验/v 音乐/n 确实/ad 是/vshi 我/rr 喜欢/vi 的/ude1 ，/w 而且/c 我/rr 是/vshi 一个/mq 不大/d 喜欢/vi 被/pbei 别人/rr 左右/f 的/ude1 人/n 。/w ”/w 同时/c ，/w 他/rr 还/d 清醒/a 地/ude2 表示/v ，/w “/w 我/rr 其实/d 就是/v 选秀/vi 节目/n 里/f 的/ude1 一阵风/n ，/w 也许/d [下/f 个/q 星期/n]/nz 就/d 没/d 人/n 再/d 记得/v 我/rr ，/w 只/d 希望/v 能/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 了解/v 实验/vn 音乐/n ，/w 也/d 更多/ad 地/ude2 去/vf 看/v 现场/s 演出/vn 。/w ”/w 
节目组/n ：/w 更/d 像/v 是/vshi “/w 中国/ns 好/a 音乐/n ”/w 
尽管/c 杨众国/nr 自己/rr 对/p 选秀/vi 结果/n 并不/d 看重/v ，/w 但/c 有/vyou 不少/m 观众/n 却/d 为/p 其/rz 打抱不平/vl 。/w 有/vyou 观众/n 便/d 批评/vn 说/v ，/w “/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 都/d 是/vshi [流行/v 音乐/n]/nz 人/n ，/w “/w 欣赏/v 不/d 了/ule 小众/nz 艺术/n ”/w 。/w 对此/d ，/w 有/vyou 节目组/n [工作/vn 人员/n]/nnt 回应/vn 说/v ，/w 仅/d [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 中/f 的/ude1 刘欢/nr ，/w 就/d 知道/v Loop/x 在/p 国外/s 已/d 流行/v 很久/d ，/w 但/c 刘欢/nr 认为/v ，/w 杨众国/nr 要么/c 是/vshi 天才/n ，/w 要么/c 是/vshi 玩家/n ，/w 凭/p 现场/s 盲听/nz 一首/mq 不到/v [3/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 作品/n ，/w 不能/v 轻易/d 下结论/vi 。/w 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n 宣传/v 总监/nnt 陆伟/nr 表示/v ，/w 他/rr 自己/rr 很/d 喜欢/vi 杨众国/nr 的/ude1 《/w 悠哉/nz 》/w ，/w 但是/c “/w 好/a 歌曲/n ”/w 有/vyou 自己/rr 的/ude1 节目/n 规则/n ，/w 导师/nnt 们/k 选择/v 的/ude1 歌曲/n 除了/p 得/ude3 是/vshi 好/a 作品/n 外/f ，/w 还要/d 有/vyou 较高/ad 的/ude1 可/v 传唱/v 性/ng ，/w 并且/c 要/v 能够/v 代表/nnt 中国/ns [原创/b 歌曲/n]/nz 的/ude1 水平/n 。/w 反观/v 《/w 悠哉/nz 》/w ，/w 并/cc 没有/v 成形/n 的/ude1 歌词/n ，/w 风格/n 也/d 太/d 另类/nz ，/w 陆伟/nr 评价/vn 说/v ：/w “/w 这/rzv 更/d 像/v 是/vshi 一首/mq ‘/w 中国/ns 好/a 音乐/n ’/w ，/w 而/cc 不是/c ‘/w 中国/ns 好/a 歌曲/n ’/w 。/w ”/w 
一些/mq [客观/a 原因/n]/nz ，/w 也/d 造成了/v 杨众国/nr 的/ude1 落选/vn 。/w 陆伟/nr 透露/v 说/v ，/w 虽然/c 杨众国/nr 的/ude1 作品/n 在/p 节目/n [第三/m 期/qv]/mq 播出/v ，/w 但/c 在/p 实际/n 的/ude1 录制/vn 阶段/n ，/w 他/rr 的/ude1 登台/vi 顺序/n 很/d 靠/v 后/f ，/w “/w 导师/nnt 们/k 选择/v 的/ude1 曲目/n 差不多/al 快/a 满/a 了/ule ，/w 只/d 剩下/v [两/q 三/m 首/q]/mq 的/ude1 余额/n 。/w 对于/p 专辑/n 里/f 还/d 缺/v 哪些/ry 风格/n 的/ude1 歌曲/n ，/w 导师/nnt 们/k 已经/d 先/d 有/vyou 了/ule 打算/v 。/w ”/w 陆伟/nr 强调/v 说/v ，/w 导师/nnt 的/ude1 选曲/n 定位/vn 本来/d 就是/v 多元/b 和/cc 创新/vi 的/ude1 ，/w 不会/v 刻意/d 排斥/v 小众/nz 作品/n 。/w 
陆伟/nr 并不/d 认同/vn “/w ‘/w 好/a 歌曲/n ’/w 容/v 不/d 下/f 小众/nz 艺术/n ”/w 的/ude1 说法/n 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w 当初/t 节目组/n 选中/v 《/w 悠哉/nz 》/w 参赛/vn ，/w 主要/b 是/vshi 看中/v 了/ule 这/rzv 首歌曲/nz 很/d 有/vyou 风格/n ，/w 现场/s 无/v 乐队/nis 伴奏/vn ，/w 听/v 了/ule 以后/f 容易/ad 让/v 人/n 产生/v 兴趣/n 。/w 他/rr 同时/c 指出/v ，/w 从/p 节目/n 播出/v 效果/n 来看/u ，/w 这/rzv 首/q 作品/n 经过/p 电视/n 的/ude1 传播/vn ，/w 已经/d 引起/v 了/ule 人们/n 的/ude1 讨论/vn ，/w 这/rzv 说明/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 确实/ad 发挥/v 了/ule “/w 展示/v 原创/b [华语/nz 乐坛/n]/nz 的/ude1 平台/n ”/w 的/ude1 作用/n 。/w 
音乐人/nnt ：/w 选秀/vi 节目/n 终归/d 是/vshi 娱乐/vn 
对于/p 杨众国/nr 的/ude1 落选/vn ，/w 音乐界/n 也/d 有/vyou 另外/c 一番/mq 看法/n 。/w 
有/vyou 乐评/nz 人/n 指出/v ，/w 相对于/nz [流行/v 音乐/n]/nz 而言/uls ，/w 杨众国/nr 的/ude1 [创作/vn 方法/n]/nz 很/d 新颖/a ，/w 但/c 从/p 专业/n 角度/n 来看/u ，/w 他/rr 的/ude1 [技术/n 水平/n]/nz 很/d 普通/a ，/w 吉他/n 指法/n 业余/b ，/w 顶多/d 算是/v “/w 初级/b 选手/n ”/w 。/w 台湾/ns 知名/a [音乐/n 制作人/nnt]/nnt 陈志翰/nr 则/d 认为/v ，/w 杨众国/nr 的/ude1 演绎/vn 方式/n 并不/d 适合/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 盲/ng 选/v 规则/n ，/w 这种/r 表现/v 形式/n 在/p 视觉/n 上/f 固然/c 很/d 好看/a ，/w 但/c 节目/n 中/f 导师/nnt 们/k 只/d 听/v 不/d 看/v ，/w 震撼/v 度/qv 自然/n 会/v 下降/vn 很多/m 。/w 
对于/p 选秀/vi 节目/n 本身/rz ，/w 一些/mq 音乐人/nnt 认可/vn 其/rz 平台/n 作用/n 。/w “/w 这/rzv 两年/mq 的/ude1 音乐/n 选秀/vi 节目/n ，/w 让/v 不少/m 原来/d 在/p 幕后/s 的/ude1 优秀/a 创作人/nnd 走到/vf 了/ule 台前/s 。/w ”/w 恒大/nz 音乐/n 宣传/v 总监/nnt 王毅/nr 以/p 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 选手/n 金志文/nr 为/p 例/n ，/w “/w 他/rr 以前/f 在/p 业界/n 就/d 很/d 出名/a ，/w 但/c 不/d 在/p 大众/ntc 视野/n 里/f 。/w 参加/v 了/ule 比赛/vn 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 知名度/n 立马/d 就/d 上去/vf 了/ule 。/w ”/w 
不过/c ，/w 王毅/nr 也/d 指出/v ，/w 音乐/n 选秀/vi 节目/n 终归/d 还是/c 一种/mq 电视/n 娱乐/vn ，/w “/w 它/rr 在/p 制作/v 时/ng 会/v 挑选/vn 偏/d 流行/v 的/ude1 评委/nnt ，/w 它/rr 的/ude1 观众/n 也/d 只能/v 接受/vn 最/d 大众/ntc 的/ude1 流行乐/nz 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 自己/rr 在/p 看/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 时/ng ，/w 就/d 看出/v 了/ule 节目/n 中/f “/w 预设/v 好/a 的/ude1 环节/n 和/cc 故事/n ”/w ，/w 也/d 看到/v 了/ule 不少/m 熟悉/v 的/ude1 面孔/n ，/w “/w 收视率/n 始终/d 是/vshi [电视/n 节目/n]/nz 需要/v 考虑/vn 的/ude1 因素/n ，/w 这/rzv 使/v 它/rr 并/cc 不能/v 真正/d 做到/v 容纳/v 所有/b 的/ude1 [音乐/n 类型/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 好/a 歌曲/n ”/w 赛事/n 酣/ag “/w 好/a 声音/n ”/w 又/d 来袭/nz 
由/p 央视/j 和/cc 灿/ag 星/n 制作/v 联手/vn 打造/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 收视/nz 势头/n 正/d 旺/a ，/w 灿/ag 星/n 制作/v 与/cc [浙江/ns 卫视/n]/nz 、/w 梦/n 响/v 强音/n 合作/vn 推出/v 的/ude1 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w ，/w 又/d 将/d 于/p 1月26日/t 晚/tg 开播/v 。/w 届时/d ，/w 正在/d “/w 好/a 歌曲/n ”/w 中/f 担任/v 导师/nnt 的/ude1 杨坤/nr ，/w 也/d 将/d “/w 串/q 台/q ”/w 到/v 这/rzv 档/ng 新/a 节目/n 中/f ，/w 以/p 特邀/v 导师/nnt 的/ude1 身份/n 亮相/vi 。/w 
《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 定位/vn 为/p 音乐/n 励志/n 评论/n 类/q 节目/n ，/w 该/rz 节目/n 每期/r 有/vyou [6/m 名/q]/mq 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 学员/nnt 参与/v ，/w 他们/rr 将/d 演唱/v 特邀/vn 导师/nnt 的/ude1 经典/n 曲目/n ，/w 并/cc 接受/v 导师/nnt 和/cc 观众/n 的/ude1 评判/vn 与/cc 讨论/v 。/w 节目/n 中/f ，/w 学员/nnt 们/k 将/d 经过/p [六/m 人/n]/mq 车轮战/n 、/w 两两/m 对决/v 、/w 终极/n 考核/vn [三/m 大/a]/mq 环节/n 的/ude1 音乐/n 较量/vn 。/w 
歌坛/n [大牌/n 明星/nnd]/nz 与/cc 新生代/n 唱/v 将/d 的/ude1 互动/vn ，/w 是/vshi 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 其/rz 首期/n 节目/n 的/ude1 “/w 特邀/v 导师/nnt ”/w ，/w 是/vshi 流行/v [乐坛/n 天后/nz]/nz 蔡依林/nr ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 蔡依林/nr 在/p 大陆/ns 电视/n 真人秀/nz 节目/n 的/ude1 处女/n 秀/ag 。/w 此外/c ，/w 包括/v 费玉清/nr 、/w 杨坤/nr 、/w 那英/nr 、/w 庾澄庆/nr 、/w 蔡琴/nr 、/w 罗志祥/nr 等/udeng 人/n 在/p 内/f 的/ude1 乐坛/n 大/a 腕儿/nz ，/w 都/d 将/d 加入/v 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 节目/n ，/w 与/cc 新生力量/n 一同/d 传唱/v [华语/nz 乐坛/n]/nz 的/ude1 经典之作/n 。/w 

