原/b 标题/n ：/w 黄陵/ns 发现/v 金钱豹/n 可惜/v 已/d 遭/v 猎杀/v 
位于/v 子午岭/nz 山系/n 支脉/n 的/ude1 黄陵县/ns 境内/s ，/w 曾/d 传言/n 有/vyou [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz 金钱豹/n ，/w 但/c 近/a [几十年/mq 来/vf]/nz ，/w 几乎/d 无人/b 发现/v 这/rzv 一/m [稀有/a 动物/n]/nz 的/ude1 踪迹/n ，/w 更/d 无/v 实体/n 佐证/n 这/rzv 一/m 传言/n 。/w 1月17日/t 晚/tg 10时/t ，/w 黄陵县/ns [森林/n 公安/n]/nz 截获/v 一个/mq 非法/b 盗猎/nz 团伙/n ，/w 发现/v 一只/mq 雌性/b 金钱豹/n ，/w 但/c 可惜/v 的/ude1 是/vshi ，/w 它/rr 已/d 被盗/v 猎者/nz 猎杀/v 。/w 目前/t ，/w 延安/ns [森林/n 公安/n]/nz 已/d 对/p 该案/r [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 
经/p 初步/d 调查/vn ，/w 警方/n 得知/v ，/w 逃跑/v 的/ude1 嫌犯/n 李/ng 某/rz 是/vshi 该/rz 起/vf 盗猎/nz 案/ng 的/ude1 主要/b 实施者/nnd ，/w 被/pbei 抓获/v 的/ude1 嫌犯/n 路/n 某/rz 配合/v 其/rz 实施/v 盗猎/nz 行为/n ，/w 主要/b 负责/v 驾驶/vn 车辆/n 。/w 死亡/vi 的/ude1 金钱豹/n 系/v [二/m 人/n]/mq 在/p 林区/n 私设/v 钢丝/n 套/q 捕获/v 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 悲剧性/n 的/ude1 重大/a 发现/v ，/w 它/rr 证明/v 位于/v 子午岭/nz 山系/n 支脉/n 的/ude1 黄陵县/ns 境内/s 有/vyou 金钱豹/n 种群/n 存在/v ，/w 但/c 令人/v 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 一/m [稀有/a 动物/n]/nz 遭到/v 了/ule 盗猎/nz 者/k 的/ude1 疯狂/a 猎杀/v ，/w 几乎/d 难觅/v 踪迹/n 。/w ”/w [延安市/ns 森林/n 公安局/nis]/nt 一/m 负责人/nnt 说/v 。/w 
目前/t ，/w [延安市/ns 林业/n 公安局/nis]/nt 正在/d 对/p 涉嫌/v 盗猎/nz 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李/ng 某/rz 进行/vn 抓捕/v 。/w 
延安/ns 已/d 发现/v [八/m 种/q]/mq 一级/b 野生/b [保护/vn 动物/n]/nz 
昨日/t ，/w [延安市/ns 野生/b 动物/n 保护/vn 站/vi]/nt 高/a 站长/nnt 说/v ，/w 过去/vf ，/w 地处/v [黄土/n 高原/n]/nz 的/ude1 延安/ns [生态/n 环境/n]/nz 脆弱/a ，/w 林木/n 稀少/a ，/w 并不/d 适合/v 大型/b [野生/b 动物/n]/nz 生存/vi ，/w 但/c 随着/p 近年来/dl 大/a 范围/n 的/ude1 [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz 和/cc 封山育林/vl 、/w 禁猎/vn 、/w 禁牧/nz 等/udeng 措施/n ，/w 延安/ns 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 得到/v 很大/d 改善/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 [野生/b 动物/n]/nz 开始/v 出现/vn 。/w 
“/w 上世纪/nz 70年代/t 末/f ，/w 金钱豹/n 被/pbei 我国/n 列为/v [国家/n 三级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 1981年/t 升/v 为/p [国家/n 二级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 1983年/t 又/d 定为/v [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 其/rz 种群/n 数量/n 已/d 被/pbei 列入/v [濒危/vn 动物/n]/nz 之/uzhi 列/v 。/w [国际/n 贸易/vn]/nz 公约/n 也/d 将/d 金钱豹/n 和/cc 其/rz 所有/b 制成品/n 列入/v 禁止/vn 贸易/v 范围/n ，/w 这些/rz 措施/n 都/d 大大/d 加强/v 了/ule 保护/v 金钱豹/n 的/ude1 力度/n 。/w ”/w 高/a 站长/nnt 说/v ，/w “/w 截至/v 目前/t ，/w 延安/ns 已/d 发现/v [8/m 种/q]/mq 国家/n 一级/b 野生/b [保护/vn 动物/n]/nz ，/w 有/vyou 金钱豹/n 、/w 林麝/nr 、/w 丹顶鹤/n 、/w 褐马鸡/n 、/w 金雕/nz 、/w 大鸨/n 、/w 黑鹳/nz 和/cc 白鹳/n 。/w ”/w 
长途/b 大巴/n 上/f 查获/v 大量/m [珍稀/a 野生/b 动物/n]/nz 
1月17日/t ，/w 一伙/mq 不法分子/n 盗猎/nz [珍稀/a 野生/b 动物/n]/nz ,/w 转运/v 途中/s 被/pbei 商洛市/ns 林业/n [公安/n 民警/nnt]/nz 查获/v 。/w 
1月17日/t 晚上/t ，/w [商洛市/ns 森林/n 公安局/nis]/nt 民警/nnt 接到/v 群众/n 报警/vn 后/f ，/w 在/p 一辆/mq 从/p 汉中/ns 开往/vf 深圳/ns 的/ude1 长途/b 大巴/n 上/f 发现/v 两个/mq 麻袋/n 和/cc [10/m 箱/ng]/mq 可疑/a 托运/v 货物/n ，/w 经/p 调查/vn 发现/v 里面/f 装/v 的/ude1 都/d 是/vshi [珍稀/a 野生/b 动物/n]/nz 。/w “/w 此次/rz 共/d 收缴/v 120多只/m 禽类/n 尸体/n ，/w 这些/rz 禽类/n 都/d 是/vshi 省级/b [重点/n 保护/vn 动物/n]/nz 。/w ”/w 办案/vn 民警/nnt 说/v 。/w 据介绍/nz ，/w 这次/r 还/d 收缴/v 了/ule [4/m 只/d]/mq 活/v 的/ude1 赤麻鸭/nba 和/cc 一只/mq 苍鹭/n 。/w 此次/rz 查获/v 的/ude1 [野生/b 动物/n]/nz 中/f 最/d 珍贵/a 的/ude1 就是/v 一箱/nz 大鲵/nz （/w 俗称/v 娃娃鱼/n ）/w ，/w 属于/v [国家/n 二级/b 保护/vn 动物/n]/nz 。/w “/w 庆幸/v 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv [10/m 箱/ng]/mq 娃娃鱼/n 都/d 活着/vi ，/w [生命/n 体征/nz]/nz 良好/a 。/w ”/w 民警/nnt 介绍/v 。/w 办案/vn 民警/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 想/v 借/v 着/uzhe 过年/vi 返乡/vi 客流量/n 大/a ，/w 用/p 长途/b 大巴/n [遮/v 人/n 耳目/n]/nz 托运/v [珍稀/a 动物/n]/nz ，/w 将/d 其/rz 非法/b 转卖/v 获利/vn 。/w 
据/p [商洛市/ns 森林/n 公安局/nis]/nt [刑侦/n 大队/nis]/nt 大队长/nnt 唐红卫/nr 介绍/v ，/w 查获/v 的/ude1 死亡/vn 禽类/n [野生/b 动物/n]/nz 都/d 是/vshi 被/pbei 不法分子/n 用/p 毒药/n 毒死/v 的/ude1 ，/w 如果/c 流入/v 餐饮/n 市场/n ，/w 后果/n 不堪设想/vl 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 群/ng 狡猾/a 的/ude1 盗猎/nz 者/k 用/p 假/a 名字/n ，/w 假/a 证件/n 登记/vn 托运/vn 。/w 目前/t ，/w 商洛市/ns 森林/n [公安/n 部门/n]/nz 已经/d 和/cc 汉中/ns [公安/n 部门/n]/nz 取得/v 联系/vn ，/w 此案/r 仍/d 在/p 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
