蔡健雅/nr 
在/p 1月17日/t 央视/j [三/m 套/q]/mq 播出/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 节目/n 中/f ，/w 背着/v 一个/mq 斜挎包/nz ，/w 穿着/n 朴素/a 的/ude1 杨众国/nr 让/v 很多/m 导师/nnt 都/d 不/d 知道/v 该/rz 如何/ryv 评价/vn 。/w 杨众国/nr 演绎/v 的/ude1 歌曲/n 用/p 了/ule 很多/m 之前/f 从来/d 没/d 见过/v 的/ude1 编曲/nnt 方式/n 。/w 虽然/c 杨众国/nr 表演/vn 的/ude1 方式/n 很/d 特别/d ，/w 但是/c 最后/f 导师/nnt 并/cc 没有/v 推杆/n ，/w 蔡健雅/nr 更/d 在/p 最后/f 为/p 其/rz 落泪/vi ，/w 面对/v 这样/rzv 的/ude1 结果/n ，/w 杨众国/nr 本人/rr 不/d 觉得/v 遗憾/a 。/w 
蔡健雅/nr 痛失/v “/w 怪才/nz ”/w 现场/s 落泪/vi 
最后/f [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 都/d 没有/v 推杆/n ，/w 其中/rz 蔡健雅/nr 在/p 最后/f 后悔/v 不已/vi ，/w 并且/c 表示/v 杨众国/nr 就是/v 一个/mq “/w 外星人/n 才子/n ”/w ，/w 错过/v 这样/rzv 的/ude1 选手/n ，/w 蔡健雅/nr 十分/d 后悔/v 。/w 当/p 周华健/nr 在/p 现场/s 要求/n 杨众国/nr 再一次/mq 演绎/v 一下/mq 自己/rr 的/ude1 音乐/n 时/ng ，/w 杨众国/nr 用/p 自己/rr 独特/a 的/ude1 编曲/nnt 方式/n 演唱/v 了/ule [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 的/ude1 歌曲/n ，/w 当/p 演唱/v 到/v 蔡健雅/nr 的/ude1 歌曲/n 时/ng ，/w 蔡健雅/nr 终于/d 忍不住/v ，/w 错过/v 这样/rzv 的/ude1 机会/n 让/v 她/rr 现场/s 泪流/nz 不止/v 。/w 
杨众国/nr 的/ude1 音乐/n [表达/v 方式/n]/nz 让/v 现场/s 的/ude1 [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 都/d 十分/d 惊讶/a ，/w 刘欢/nr 也/d 表示/v 自己/rr 从来/d 没/d 听到/v 过/uguo 这样/rzv 的/ude1 音乐/n 编曲/nnt 方式/n 。/w 而/cc 杨众国/nr 演唱/v 的/ude1 方式/n 也/d 十分/d 独特/a ，/w 从/p 他/rr 的/ude1 嗓子/n 里/f 不断/d 会/v 发出/v 一些/mq 比较/d 奇特/a 的/ude1 音效/n 配合/v 自己/rr 的/ude1 词/n 与/cc 音乐/n ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 完全/ad 不/d 循/vg 章法/n 的/ude1 音乐/n 。/w 
“/w 不懂/v 音符/n 、/w 不会/v 谱曲/vi ”/w 只想/v 唱歌/vn 
杨众国/nr 在/p 大学/nis 学/v 的/ude1 是/vshi [舞蹈/n 专业/n]/nz ，/w 和/cc 音乐/n 的/ude1 [直接/ad 关系/n]/nz 并/cc 不大/d 。/w 杨众国/nr 本人/rr 更是/d 在/p 现场/s 说/v “/w 我/rr 不懂/v 音符/n ，/w 不会/v 谱曲/vi ”/w 。/w 在/p 面对/v 杨众国/nr 的/ude1 音乐/n 的/ude1 时候/n ，/w 现场/s 的/ude1 导师/nnt 也/d 表示/v ，/w 他/rr 的/ude1 音乐/n [无法/v 归类/vi]/nz 。/w 杨众国/nr 曾经/d 创作/vn 过/uguo 民谣/n 、/w 摇滚/n 、/w 流行/v 。/w 但是/c 在/p 接触/v 了/ule 很多/m 类型/n 的/ude1 音乐/n 之后/f ，/w 杨众国/nr 找到/v 了/ule 属于自己/v 独特/a 的/ude1 音乐/n 演绎/v 方式/n ，/w 这种/r 创新/vi 的/ude1 音乐/n 很/d 值得/v 被/pbei 鼓励/v ，/w 只有/c 这样/rzv 不断/d 尝试/v ，/w 才能/n 让/v 中国/ns 的/ude1 [原创/b 音乐/n]/nz 有/vyou 新的/a 内容/n 出现/v 。/w 
“/w 我/rr 只想/v 大家/rr 听/v 一下/mq 我/rr 的/ude1 音乐/n ”/w 
虽然/c 在/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f ，/w 杨众国/nr 最后/f 没有/v 获得/v 导师/nnt 的/ude1 推杆/n 。/w 但是/c 对于/p 他/rr 来说/uls ，/w 他/rr 已经/d 觉得/v 是/vshi 一种/mq 成功/a 了/ule 。/w 杨众国/nr 的/ude1 心态/n 很好/ad ，/w 他/rr 觉得/v 来到/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 舞台/n ，/w 就是/v 想/v 让/v 大家/rr 听/v 一/m 听/v 自己/rr 的/ude1 音乐/n ，/w 想/v 知道/v 大家/rr 是否/v 能/v 接受/vn 这样/rzv 的/ude1 音乐/n 。/w (/w tg/x //w 文/ng )/w 
