1月20日/t ，/w 湖北/ns 钟祥/ns 人/n 王江涛/nr 专门/d 携/v 感谢信/n ，/w 来到/v [钟祥市/ns 公安局/nis 胡/d 集/q 派出所/nis]/nt 向/p 民警/nnt 表示/v 感谢/vn 。/w 王江涛/nr 在/p 给/p 岳母/n 汇/v “/w 救命/vn 款/q ”/w 时/ng ，/w 将/d 数字/n “/w 8/m ”/w 按/p 成/v 了/ule “/w 6/m ”/w ，/w [一/d 万元/q]/mq 现金/n 存入/v 陌生人/n 卡/n 中/f ，/w 在/p 警方/n 和/cc 热心人/n 帮助/v 下/f ，/w 现金/n 完璧归赵/vl 。/w 
1月16日/t ，/w [钟祥/ns 胡/d 集/q 派出所/nis]/nt 值班/vn 民警/nnt 杨清雄/nr 接到/v 一名/mq 群众/n [紧急/a 求助/v 电话/n]/nz 。/w 原来/d ，/w 当日/t 中午/t ，/w 胡/d 集/q [二/m 中/f]/mq 教师/nnt 王江涛/nr 下班/vi 后/f ，/w 带着/vn [1/m 万元/q]/mq 现金/n 来到/v 胡/d 集/q [建设/vn 银行/nis]/ntcb ，/w 他/rr 要/v 往/p 岳父/n 的/ude1 银行卡/nz 上/f 汇/v 去/vf [1/m 万元/q]/mq ，/w 给/p 在/p 武汉/ns 住院/vn 的/ude1 岳母/n 做手术/nz 用/p 。/w 心急/a 万分/d 的/ude1 他/rr 因/p 疏忽大意/vl ，/w 在/p 柜员机/nz 上/f 汇款/n 时/ng ，/w 误将/nz 银行卡/nz 号/q 尾数/n “/w 8/m ”/w 按/p 成/v 了/ule “/w 6/m ”/w ，/w 结果/n 把/pba [1/m 万元/q]/mq 存入/v 他人/rr 的/ude1 卡/n 上/f 。/w 等/udeng 王江涛/nr 发觉/v 时/ng 为时已晚/dl ，/w 他/rr 心急/a 万分/d 。/w 
接警/v 后/f ，/w 民警/nnt 杨清雄/nr 、/w 刘源/nr 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/w 两位/mq 民警/nnt 顾不上/v 吃饭/vn 马上/d 展开/v 调查取证/v 。/w 民警/nnt 在/p 银行/nis 方面/n 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 通过/p 调查/vn 走访/v 、/w 查询/v 汇入/vn 方/q 的/ude1 [详细/a 信息/n]/nz ，/w 查清/v 王江涛/nr 将/d [1/m 万元/q]/mq 现金/n 误/v 汇入/vn 该镇/r 村民/n 付/v 某/rz 的/ude1 银行卡/nz 上/f 。/w 
可是/c ，/w 当/p 民警/nnt 反复/d 拨打/v 从/p 银行/nis 方面/n 获取/v 的/ude1 手机/n 号/q 时/ng ，/w 对方/n 却/d 一直/d 处于/v 关机/vi 状态/n 。/w 两/m 民警/nnt 赶到/v 付/v 某/rz 家中/s ，/w 多方/d 辗转/vi 与/cc 付/v 某/rz 取得/v 了/ule 联系/v 。/w 在/p 外地/s 打工/vi 的/ude1 付/v 某/rz 听说/v 后/f ，/w 立即/d 查看/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 银行/nis 账号/n ，/w 果然/d 多/a 出/vf 了/ule [1/m 万元/q]/mq 钱/n 。/w 在/p 得知/v 这/rzv [1/m 万/d 钱/n]/mq 为/p 王江涛/nr 为/p 岳母/n 住院/vn 看病/vi 的/ude1 救命钱/nz 后/f ，/w 付/v 某/rz 立刻/d 请假/vi 回到/v 家中/s ，/w 迅速/ad 将/d [1/m 万元/q]/mq 现金/n 送到/v 了/ule 王江涛/nr 手中/s 。/w 
在/p 两位/mq 民警/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 在/p 热心/a 夫妇/n 爱心/n 的/ude1 接力/vn 下/f ，/w 王/n 某/rz 的/ude1 岳母/n 顺利/ad 收到/v 了/ule 这笔/r “/w 救命钱/nz ”/w 。/w 此事/r 在/p 当地/s 传为美谈/vl 。/w (/w 吴奇勇/nr 贺仁平/nr 陈勇/nr )/w 
