原/b 标题/n ：/w 沪/b [32/m 岁/qt]/mq 急诊科/nit 医生/nnt 重症肺炎/nhd 去世/vi 或/c 因/p 怕/v 拖累/vn 同事/n 不愿/nz 请假/vi 
据/p 《/w [东方/s 早报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 连续/a 发烧/vi 两天/mq 仍/d 坐镇/v 急诊外科/nit ，/w 1月17日/t 凌晨/t ，/w [浦东/ns 新区/n 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 医生/nnt 张晓东/nr 突然/ad 感觉/n 自己/rr 胸闷/nz 、/w 气短/v ，/w 他/rr 被/pbei 推进/vi 抢救/v 室/n 抢救/v ，/w 随后/d 又/d 转入/v [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 。/w 18日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 年仅/nz [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张晓东/nr 因/p 重症肺炎/nhd [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
身高/n 约/d [1/m ./w 7/m 米/q]/mq ，/w 胖胖/a 的/ude1 脸/n ，/w 工作/vn 严谨/a —/w —/w 这/rzv 是/vshi 一名/mq 同事/n 对/p 张晓东/nr 的/ude1 描述/vn 。/w 张晓东/nr 毕业/v 于/p [上海/ns 交通/n 大学/nis 医学院/nis]/nt ，/w 研究生/nnt 学历/n ，/w 4个月/t 前/f 从/p [川沙/ns 南院/nz]/nt 调/v 到/v 该/rz 医院/nis 工作/vn 。/w 目前/t ，/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 已经/d 有/vyou 身孕/n 7个月/t 。/w 
今年/t [1/m 月初/t]/mq ，/w 张晓东/nr 轮换/vn 到/v 急诊外科/nit 上班/vi 。/w 一名/mq 同事/n 透露/v ，/w 急诊外科/nit 是/vshi 急诊/n 科室/n 最/d 累/a 的/ude1 科室/n 之一/rz ，/w 曾经/d 有/vyou 一名/mq 同事/n ，/w 一/m 晚上/t 连/ulian 做/v 了/ule [5/m 台/q]/mq 阑尾/n 切除/v 手术/n ，/w 下班/vi 时/ng 累得/v 话/n 都/d 不想/v 说/v 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 3时/t ，/w [浦东/ns 人民/n 医院/nis]/nt 院长/nnt 助理/nnt 盛畅/nr 介绍/v ：/w 生病/vi 后/f ，/w 张晓东/nr 找/v 同事/n 开/v 了/ule 药/n ，/w 之后/f 继续/v 上班/vn 。/w 但/c 由于/p 没有/v 好转/vn ，/w 他/rr 在/p 发烧/vi 的/ude1 第二天/mq 输/v 了/ule 液/ng ，/w 输液/vi 结束/v 后/f 坚持/v 上班/vn 。/w 17日/t 凌晨/t ，/w 张晓东/nr 从/p 家里/s 赶到/v 医院/nis 就诊/vi ，/w 医院/nis 很快/d 将/d 他/rr 送到/v [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 。/w 
因为/c 病情/n 危重/a ，/w [上海市/ns 肺/n 科/n 医院/nis]/nth 刘景民/nr 教授/nnt 和/cc [上海市/ns 公共卫生/nz 临床/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 兼/v 中心/nis 感染/v 科主任/nnt 卢洪洲/nr 教授/nnt 先后/d 赶到/v 病房/n 会诊/vn ，/w 指挥/v 抢救/vn ，/w 医院/nis 使用/v 了/ule 最好/d 药物/n ，/w 但/c 1月18日/t 凌晨/t ，/w 张晓东/nr 仍/d 不幸/a 逝世/vi 。/w 
卢洪洲/nr 教授/nnt 昨日/t 在/p 接受/v 早报/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 赶到/v [浦东/ns 新区/n 人民/n 医院/nis]/nth 就/d 该/rz 病例/n 会诊/vn 时/ng ，/w 张晓东/nr 已经/d 上/f 了/ule 呼吸机/nz 。/w 从/p 整个/b 发病/vn 过程/n 来看/u ，/w 伴随/v 重症肺炎/nhd ，/w 病情/n 发展/vn 很/d 急/v 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq ，/w 早报/n 记者/nnt 从/p 张晓东/nr 肺部/n 的/ude1 CT/x 影像/n 看到/v ，/w 从/p 两侧/f 肺叶/n 底部/f 开始/v ，/w 白/a 泡/v 样/ng 的/ude1 感染/vn 区域/n 随着/p 时间/n 变化/vn 很快/d 侵袭/vn 到/v 肺叶/n 上部/f 。/w 张晓东/nr 的/ude1 一名/mq 同事/n 说/v ，/w 张晓东/nr 的/ude1 [病情/n 恶化/vi]/nz 很快/d ，/w 发现/v 得/ude3 太晚/d 了/ule 。/w “/w 如果/c 是/vshi 一般/ad 人/n ，/w 最/d 开始/v 也/d 只能/v 是/vshi 开药/nz ，/w 输液/vi ，/w 张晓东/nr 对/p 自己/rr 病情/n 的/ude1 处理/vn 是/vshi 及时/ad 的/ude1 。/w 但/c 一般/ad 人/n 可能会/nz 扛/v 过来/vf ，/w 因为/c 不用/d 连轴转/vi 地/ude2 上班/vi ，/w 至少/d 可以/v 休息/vn 。/w ”/w 
为什么/ryv 不能/v 请假/vi 呢/y ？/w 据介绍/nz ，/w 因为/c 科室/n 里/f 人手/n 不够/a ，/w 急诊外科/nit 就/d 那么/c 几个人/mq ，/w 一个人/mq 请假/vi ，/w 别人/rr 可能/v 就/d 得/ude3 值/n [24/m 小时/n]/mq 的/ude1 班/n 甚至/d 更长/d 。/w 因此/c ，/w 没/d 人/n 愿意/v 那样/rzv 拖累/v 同事/n 。/w 
盛畅/nr 表示/v ，/w 院/n 党委/nis 书记/nnt 已经/d 到/v 张晓东/nr 家里/s 慰问/v ，/w 医院/nis 正/d 开会/vi 研究/vn 后续/v 事宜/n ，/w 同时/c 为/p 张晓东/nr 申报/v 工伤/n ，/w 院方/n 会/v 组织/n 捐款/vi 。/w 
对于/p 张晓东/nr 的/ude1 具体/a 病因/n ，/w 院方/n 称/v 疾控中心/nit 已经/d 取样/vn ，/w 很快/d 会/v 有/vyou 结果/n 。/w 截至/v 昨晚/t 9时/t ，/w 尚未/d 得到/v 结果/n 。/w 
