去年/t 我省/n 快递/v 业务量/n 首/q 超/v [1/m 亿/m 件/q]/mq ，/w 省/n 邮政局/nis 局长/nnt ：/w 业务/n 激增/vi 派/v 送/v 难/a ，/w 建议/n 出台/vi 扶持/v 快递/vn 政策/n 
[网上/s 购物/vn]/nz 欣喜若狂/vl ，/w 苦/a 等/udeng 快递/v 望眼欲穿/al ，/w 互联网/n 越来越/d “/w 神通广大/vl ”/w ，/w 也/d 让/v 快递/vn [物流/n 服务/vn]/nz 着实/d “/w 火/n 一把/mq ”/w 。/w [辽宁省/ns 邮政/n 管理局/nis]/nto 局长/nnt 孙康/nr 表示/v ，/w 2013年/t 辽宁省/ns 快递/v 业务量/n 首次/m 突破/v [1/m 亿/m 件/q]/mq ，/w 位居/v 全国/n 第14/m ，/w 沈阳/ns 、/w 大连/ns 地区/n 快递/v 业务量/n 进入/v 全国/n 同类/n 城市/n 前/f [20/m 强/a]/mq 。/w 快递/v 业务量/n 猛增/v ，/w 派/v 送/v 服务/vn 成/v 了/ule 难题/n ，/w 孙康/nr 建议/n 能/v 尽快/d 出台/vi [相关/vn 政策/n]/nz 扶持/v 快递/vn 发展/vn 。/w 
数据/n ：/w 
沈阳/ns 快递/v 业务量/n 
冲进/vf “/w 全国/n [20/m 强/a]/mq ”/w 
2013年/t ，/w 辽宁省/ns 快递/v 业务量/n 实现/v [1/m ./w 14/m 亿/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 47.1%/m 。/w [4/m 家/q]/mq 快递/v 企业/n 收入/n 过/uguo 亿元/q ，/w [9/m 家/q]/mq 企业/n 收入/n 超/v [千/m 万元/q]/mq ，/w 民营/b 快递/v 企业/n [业务/n 收入/n]/nz 占/v 比/p 达/v 55%/m 。/w 
截至/v 2013/m 年底/f ，/w 全省/n 取得/v 经营/vn 许可/vn 的/ude1 快递/vn 企业/n 达/v [349/m 个/q]/mq ，/w 2013年/t 新增/v 快递/vn 就业/vn 岗位/n 5100余个/m ，/w [从业/b 人员/n]/nz 达/v [15874/m 人/n]/mq 。/w 
网购/v ：/w 
全省/n 39万/m 父亲/n 
网购/v 尿/n 不/d 湿/a 
去年/t “/w 双/q 11/m ”/w 当日/t ，/w 辽宁省/ns 网上/s 成交额/n 达/v [10/m 亿元/q]/mq ，/w 位列/v 全国/n [第/m 13/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 沈阳/ns 人/n 当/p 日成交额/nz 为/p [2/m ./w 64/m 亿元/q]/mq ，/w 在/p 全国/n 城市/n 人/n “/w 能/v 花钱/vi 排行榜/n ”/w 上/f 排名/vi 第28/m 。/w “/w 平均/a 每个/r 沈阳/ns 人/n 在/p 当天/t 花费/v 超过/v [36/m 元/q]/mq ，/w 足以/d 见/v 得/ude3 网购/v 的/ude1 ‘/w 魅力/n ’/w 有/vyou 多/a 大/a ！/w ”/w 孙康/nr 说/v ，/w “/w 但/c 卖家/n 不如/v 买家/n 多/a ，/w 全省/n 只有/c [2/m ./w 8/m 万/d 个/q]/mq 网店/nz ，/w 沈阳/ns [9332/m 个/q]/mq ，/w 主要/b 销售/v 化妆品/n 、/w 服装/n 、/w [电子/n 产品/n]/nz 、/w 家电/n 和/cc [家居/n 建材/n]/nz 。/w ”/w 据统计/nz ，/w “/w 双/q 11/m ”/w 当天/t 发往/vf 辽宁/ns 的/ude1 包裹/n 有/vyou [195/m 万/d 件/q]/mq ，/w 而/cc 从/p 辽宁/ns 网店/nz 寄出/v 的/ude1 包裹/n 仅/d 约/d [50/m 万/d 件/q]/mq 。/w 
辽宁/ns 人/n 都/d 上网/v 买/v 啥/ry ？/w 孙康/nr 表示/v ，/w 去年/t 有/vyou [86473/m 人/n]/mq 网购/v “/w 防/v 雾霾/nz ”/w 商品/n ，/w 有/vyou [19200/m 位/q]/mq “/w 大妈/n ”/w 网/n 淘/v 黄金/n ，/w 有/vyou [2/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq 网购/v [行车/vn 记录仪/n]/nz 。/w 另外/c ，/w 还有/v 39万/m 父亲/n 网购/v 尿/n 不/d 湿/a 、/w 奶瓶/n 等/udeng [婴儿/n 用品/n]/nz ，/w 人数/n 位居/v 全国/n [第/m 14/m 位/q]/mq 。/w 沈阳/ns 人/n 购买/v 最多/ad 的/ude1 仍然/d 是/vshi 女装/n ，/w 其次/c 是/vshi 美容/vn 护肤品/n 。/w 
建议/n ：/w 
网购/v 多/a 配送/vn 难/a 
建议/n 出台/vi 政策/n 扶持/v 
孙康/nr 表示/v ，/w 目前/t 辽宁/ns 的/ude1 物流/n 水平/n 、/w [城乡/n 居民/n]/nz 对/p 电商/nz 的/ude1 [认知/vn 水平/n]/nz 相对/d 滞后/v ，/w [邮政/n 快递/v]/nz 物流/n 发展/vn 还/d 没有/v 纳入/v 全省/n 物流/n 发展/v 规划/n 及/cc [相关/vn 政策/n]/nz 支持/v 范畴/n ，/w 尤其/d 对/p 占有/v “/w 半壁江山/n ”/w 的/ude1 民营/b 快递/v 企业/n 缺乏/v 扶持/vn 力度/n 。/w “/w 快递/v 的/ude1 难题/n ，/w 主要/b 体现/v 在/p 配送/vn 难/a 上/f ，/w 快递/v [货运/n 车辆/n]/nz 在/p 市内/s 受/v 禁行/v 和/cc 限/v 行/ng 路段/n 的/ude1 限制/vn ，/w 微型/b 面包车/n 、/w 电动车/n 在/p 市内/s 投送/v 、/w 揽收/nz 快件/n 时/ng 停靠/v 困难/an ，/w 也/d 常/d 遇/v 拥堵/vn 被迫/d 停/vi 在/p 配送/vn 途中/s ，/w 严重影响/v 了/ule 配送/v 效率/n 。/w ”/w 此外/c ，/w 还/d 存在/v 快递/vn 企业/n 用地/n 难/a 、/w 末端/n 配送/vn 站/vi 办理/v 执照/n 难/a 、/w 安全/an 管控/nz 难/a 等/udeng 问题/n 。/w 
为此/bl ，/w 孙康/nr 建议/n ，/w 应/v 尽快/d 出台/vi 扶持/v 快递/vn 发展/vn 的/ude1 [相关/vn 政策/n]/nz ，/w 支持/v 快递/vn 服务/vn 转型/vn 升级/vi ，/w 出台/vi 全省/n 电子商务/nnd 快递/v 服务/vn 发展/vn 的/ude1 规章/n 和/cc 意见/n ，/w 在/p 财政/n 、/w 税收/n 、/w 用地/n 、/w 网店/nz 、/w 运输/vn 、/w 仓储/vn 、/w 配送/vn 等/udeng 重要/a 环节/n 予以/vx 有力/a 的/ude1 政策/n 支持/v 。/w 对于/p 快递/v 用车/n ，/w 应/v 推广/vn 使用/v 符合/v 《/w 城市/n [物流/n 配送/vn]/nz 车辆/n 技术/n 要求/n 》/w 的/ude1 机动/b 车型/n ，/w 淘汰/v 超标/vn 车辆/n ，/w 实现/v [节能/vn 减排/v]/nz 。/w （/w 记者/nnt 唐心萌/nr ）/w 
