“/w 你/rr 个/q 笨蛋/n ，/w 连/ulian 菜/n 都/d 不会/v 买/v ！/w ”/w 一/m [年轻/a 男子/n]/nz 被/pbei 自己/rr 的/ude1 姐夫/n 教训/n 后/f ，/w 持刀/nz 抢劫/v 了/ule 一名/mq 面包车/n 司机/nnt 。/w 1月18日/t ，/w [28/m 岁/qt]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 潘/nz 某/rz 被/pbei 阳朔/ns 警方/n 抓获/v 。/w 潘某称/nr ，/w 自己/rr 之所以/c 如此/rzv 做/v ，/w 竟是/v 为了/p [证明/v 自己/rr]/nz 并不/d 笨/a 。/w 
2013年10月27日/t 凌晨/t ，/w 在/p [阳朔县/ns 公安局/nis]/nto [城关/ns 派出所/nis]/nto 里/f ，/w 一名/mq 姓/v 石/ng 的/ude1 女士/n 来/vf 报案/vi 称/v ，/w 她/rr 刚刚/d 被/pbei 人/n 持刀/nz 抢劫/v 了/ule 。/w 据/p 石/ng 女士/n 介绍/v ，/w 当年/t 10月26日/t 晚/tg ，/w 她/rr 独自/d 开/v 着/uzhe 一辆/mq 面包车/n 在/p 临桂/ns 县城/n 揽客/vi ，/w 一名/mq [年轻/a 男子/n]/nz 前来/vi 租/v 她/rr 的/ude1 车/n 。/w 坐/v 上车/vn 后/f ，/w 该/rz 男子/n 称/v 自己/rr 要/v 去/vf 桂林市/ns 雁山区/ns 雁山镇/ns 拿/v 钥匙/n ，/w 让/v 石/ng 女士/n 先/d 开车/vi 去/vf 雁山镇/ns ，/w 在/p 车上/s 等/udeng 一下/mq 他/rr ，/w 然后/c 马上/d 返回/v 市区/s 。/w 
男子/n 回到/v 车上/s 后/f ，/w 石/ng 女士/n 往/p [桂林/ns 市区/s]/nz 开/v 。/w 忽然/d ，/w 男子/n 拿出/v 一把/mq 菜刀/n ，/w 并/cc 拿出/v 胶带/n 勒住/nz 石/ng 女士/n ，/w 逼着/v 石/ng 女士/n 坐/v 到/v 副/b 驾/v 位置/n 。/w 而/cc 男子/n 则/d 自己/rr 开/v 着/uzhe 面包车/n 掉头/vi 朝/tg 阳朔/ns 方向/n 行驶/vi 。/w 一口气/d 开/v 到/v 阳朔镇/ns 登/v 子/ng 岩村/ns 后/f ，/w 男子/n 抢走/v 了/ule 石/ng 女士/n 的/ude1 钱包/n 和/cc 手机/n ，/w 把/pba 她/rr 推/v 下车/vn 后/f 继续/v 驾车/vi 前行/v 。/w 惊魂未定/al 的/ude1 石/ng 女士/n 赶紧/d 前来/vi 报警/vn 。/w 
接到/v 报案/vn 后/f ，/w [阳朔县/ns 公安局/nis]/nto 随即/d 展开/v 调查/vn ，/w 并/cc 最终/d 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 潘/nz 某/rz 。/w 今年/t 1月17日/t ，/w 办案/vn 民警/nnt 在/p 临桂县/ns 潘/nz 某/rz 姐夫/n 开/v 的/ude1 一家/n 服装店/nis 里/f 将/d 潘某/nr 抓获/v 。/w 
嫌疑人/n 潘/nz 某/rz ，/w 系/v 四川省/ns 雅安市/ns 人/n 。/w 潘某/nr 的/ude1 姐姐/n 和/cc 姐夫/n 在/p 临桂/ns 县城/n 开/v 有/vyou 一家/n 服装店/nis 。/w 2013年/t 来/vf 桂林/ns 后/f ，/w 潘某/nr 一直/d 帮忙/vi 打点/vi 生意/n ，/w 平时/t 还/d 帮/v 买菜/nz 煮饭/vi 。/w 谈到/v 自己/rr 的/ude1 作案/vn 动机/n ，/w 潘某称/nr ，/w 自己/rr 抢劫/v 不是/c 为了/p 钱财/n ，/w 只是/d 想/v [证明/v 自己/rr]/nz 不是/c 个/q 笨蛋/n 。/w 
据/p 潘某/nr 交代/v ，/w 案发/v 当晚/t ，/w 他/rr 买菜/nz 回来/v ，/w 姐夫/n 觉得/v 潘/nz 某/rz 买/v 贵/a 了/ule ，/w 随口/d 说/v 了/ule 句/q “/w 你/rr [这个/rz 笨蛋/n]/nz ”/w 。/w 说/v 者/k 无意/v ，/w [听者/n 有心/v]/nz ，/w 一直/d 有/vyou 寄人篱下/vl 感觉/n 的/ude1 潘/nz 某/rz 和/cc 姐夫/n 大/a 吵/v 了/ule 一架/mq 。/w 之后/f ，/w 潘某/nr 喝/vg 了/ule 酒/nf ，/w 借/v 着/uzhe 酒劲/nz ，/w 他/rr 忽然/d 想/v 抢/v [一/d 辆车/q]/mq ，/w 以此/d 证明/v 给/p 姐夫/n 看/v 自己/rr 并/cc 不是/c 笨蛋/n 。/w 
随后/d ，/w 潘某拿/nr 了/ule 把/pba 菜刀/n ，/w 买了/v 一卷/mq 透明胶/n 后/f ，/w 走到/vf 临桂/ns 县城/n 车站/n 大/a 圆盘/n ，/w 找到/v 正在/d 揽客/vi 的/ude1 石/ng 女士/n 当/p 目标/n 。/w 据/p 办案/vn 民警/nnt 介绍/v ，/w 潘某/nr 案发/v 前/f 无/v 违法犯罪/v 记录/vn 。/w 在/p 抢劫/v 过程/n 中/f ，/w 潘某图/nr 财/n 意图/n 不是/c 很/d 明显/a 。/w 抢得/v 面包车/n 、/w 钱包/n 和/cc 手机/n 后/f ，/w 潘某/nr 将/d 抢得/v 的/ude1 钱包/n 和/cc 手机/n 扔到/nz 一个/mq 草丛/n 里/f ，/w 而/cc 抢得/v 的/ude1 面包车/n 则/d 停/vi 在/p 一个/mq 停车场/n 。/w 后来/t ，/w 他/rr 将/d 面包车/n 开/v 到/v 修理/vn 厂里/n ，/w 把/pba 发动机/n 拆下/vf 来/vf 后/f 当/p 废旧/b 卖掉/v ，/w 获利/v [120/m 元/q]/mq 。/w 面对/v 民警/nnt ，/w 潘某/nr 对/p 自己/rr [一时/d 冲动/an]/nz 负气/vi 去/vf 抢劫/v 的/ude1 行为/n 表示/v 非常/d 后悔/v 。/w 
目前/t ，/w 潘某/nr 因/p 涉嫌/v 抢劫/vn 已/d 被/pbei 阳朔/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 当中/f 。/w 
