小/a 邱/nz 和/cc 小李/nz 为/p 工友/n ，/w 一次/mq ，/w 小李/nz 拿/v 一排/mq 风管/nz 冲/v 着/uzhe 小/a 邱/nz 耳朵/n 大声/d 喊/v ，/w 致/v 小/a 邱/nz [神经性/n 耳聋/vn]/nhd 。/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 小/a 邱诉/nr 请/v [海淀/ns 法院/nis]/nt 判令/nz 小李/nz 赔偿/vn [4/m 万元/q]/mq 。/w 
原告/n 小/a 邱诉/nr 称/v ，/w 他/rr 和/cc 小李/nz 同/p 为/p 外地/s 来京/v 务工人员/nnd ，/w 两人/mq 同/p 在/p 海淀区/ns 巴沟村/ns 一/m 工地/n 打工/vi 。/w 去年/t 12月3日/t 下午/t 3时/t 许/v ，/w 小/a 邱正干/nr 着/uzhe 活儿/n ，/w 小李/nz 拿/v 一排/mq 风管/nz 突然/ad 对/p 着/uzhe 他/rr 右耳/n 大喊/v 一声/mq 。/w “/w 当时/t 就/d 感觉/n 右耳/n 嗡嗡/o 作响/v ，/w 听/v 不/d 清/tg 声音/n 。/w ”/w 小/a 邱/nz 说/v ，/w 此/rzs 后/f 他/rr 感觉/n 听力/n 严重/a 下降/vi 。/w 3/m 天后/nz ，/w 小/a 邱/nz 到/v 医院/nis 诊治/vn ，/w 被/pbei 确诊/v 为/p [噪声/n 性/ng 耳聋/vn]/nhd ，/w 治疗/vn 后/f 听力/n 一直/d 没有/v 改善/vn ，/w 几天后/nz 他/rr 又/d 被/pbei 进一步/d 确诊/v 为/p [神经性/n 耳聋/vn]/nhd ，/w 且/c 被/pbei 告知/v 可能/v 留下/v 后遗症/n 。/w 
小/a 邱/nz 要求/n 小李/nz 签字/vi 确认/v 上述/b 事实/n ，/w 小李/nz 拒绝/v 了/ule 。/w 两人/mq 就/d 今后/t 的/ude1 治疗/vn 及/cc 赔偿/vn 也/d 没/d 达成/v 一致/a 。/w 小/a 邱/nz 为此/bl 诉/vg 请/v [海淀/ns 法院/nis]/nt 判令/nz 小李/nz 赔偿/vn 自己/rr 医疗费/n 、/w [残疾/n 赔偿金/n]/nz 等/udeng 共/d [4/m 万元/q]/mq 。/w 
目前/t ，/w 该案/r 正/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w 

