1月20日/t ，/w [浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 发布/v 通报/vn 称/v ，/w 该省/r 新增/v [3/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 受/v 禽流感/nhd 的/ude1 影响/vn ，/w [浙江/ns 杭州/ns]/ns 最大/gm 的/ude1 禽类/n [交易/vn 市场/n]/nz —/w —/w [华东/ns 家禽/n 交易/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 活/v 禽/ng 日均/d 交易量/n 大幅/d 缩水/vi ，/w 个别/a 品种/n 的/ude1 活鸡/n 批发价/n 已/d 由/p [去年/t 同期/f]/nz 的/ude1 每斤/nz [20/m 元/q]/mq 跌/v 至/p [5/m 元/q]/mq 。/w 
患者/n 方/q 某某/r ，/w 男/b ，/w [63/m 岁/qt]/mq ，/w 农民/nnt ，/w 浙江省/ns 龙游县/ns 人/n ，/w 现/tg 住/vi 嘉兴/ns 海宁县/nz 。/w 1月19日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 现/tg 病情/n 属/v 重症/n ，/w 在/p 杭州/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
据悉/v ，/w 自/p 1月9日/t 以来/f ，/w 浙江/ns 已/d 连续/a [12/m 天/qt]/mq 报告/n 有/vyou 新增/v 病例/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 浙江/ns 2014年/t 已/d 确诊/v [26/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
根据/p 此前/t ，/w [杭州市/ns 卫生局/nis]/nto 对/p 近期/t 疫情/n 研判/nz 的/ude1 专家/nnt 认为/v ，/w 当前/t 处于/v 禽流感/nhd 高发/b 季节/n ，/w 浙江/ns 省内/s 不少/m 地区/n 农贸市场/n 禽类/n 及其/cc 环境/n 受到/v 病毒/n 污染/vn 。/w 对此/d ，/w 浙江/ns 疾/ag 控/v [相关/vn 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 民众/n 应/v 尽量/d 避免/v [直接/ad 接触/v]/nz 活/v 禽类/n 、/w 鸟类/n 或/c 其/rz 粪便/n ；/w 若/c 曾/d 接触/v ，/w 须/d 尽快/d 用/p 肥皂/n 及/cc 水/n 洗手/vi 。/w 
[杭州/ns 禽蛋/n 行业/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 钱明伙/nr 将/d 今年/t H7N9/x 禽流感/nhd 的/ude1 到来/vn 称为/v “/w 卷土重来/vl ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 2013年/t 浙江/ns 养鸡/v 业/ng 曾/d 遭受/v 禽流感/nhd 影响/vn ，/w 损失/n 惨重/a 。/w 有/vyou 养殖户/n 为/p 避免/v 损失/n ，/w 在/p 1个月/t 内/f ，/w 将/d [几十/m 万/d 只/d]/mq 鸡苗/nz “/w 打包/vi ”/w ，/w 进行/vn [人道/n 毁灭/v]/nz 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 目前/t 浙江/ns 从/p 14日/t 开始/v ，/w 仅/d 金华/ns 市区/s 和/cc 义乌/ns 所有/b 超市/nis 关闭/v 活/v 禽/ng 交易/v 区/n 。/w 
临近/v 年/qt 关/n ，/w 本/rz 是/vshi 民众/n 采购/v 鸡/n 鸭/ng 的/ude1 黄金/n 期/qv ，/w 但/c 钱明伙/nr 却/d 很/d 无奈/d 。/w 据/p 其/rz 统计/vn ，/w 杭州/ns 最大/gm 禽类/n [交易/vn 市场/n]/nz 的/ude1 活/v 禽/ng 日均/d 交易量/n 已经/d 大幅/d 缩水/vi ，/w 经营户/n 生意/n 惨淡/z ，/w 而/cc 个别/a 品种/n 的/ude1 活鸡/n 批发价/n 已/d 由/p [去年/t 同期/f]/nz 的/ude1 每斤/nz [20/m 元/q]/mq 跌/v 至/p [5/m 元/q]/mq 。/w “/w 对/p 养殖户/n 简直/d 是/vshi 毁灭性/n 的/ude1 打击/vn ，/w 活鸡/n 饲养/v 的/ude1 成本/n 都/d 没/d 能/v 赚/v 回来/v 。/w ”/w (/w 谢盼盼/nr )/w 
