据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 春运/n 来/vf 了/ule ，/w 有人/r 吐槽/nz 坐火车/v ，/w 票/n 不好/a 买/v ；/w 有人/r 叫嚷/v 乘飞机/nz ，/w 机票/n 加价/vi ；/w 还/d 有人/r 不满/an 走/v 高速/b ，/w 又/d 堵/v 又/d 贵/a ；/w 但/c 是/vshi 不/d 管用/a 什么/ry 交通工具/nz ，/w 回家/vi 都/d 是/vshi 唯一/b 的/ude1 目的/n 。/w 昨天/t [中国/ns 铁路/n]/nz 迎来/v 第一个/mq 春运/n 客流/n 高峰/n 的/ude1 考验/vn ，/w 但是/c 面临/v 大考/vi 的/ude1 绝不/d 仅仅/d 是/vshi 铁路/n 。/w 公路/n 、/w 航运/n 、/w 民航/n 都/d 已经/d 进入/v [全面/ad 抗战/vi]/nz 阶段/n 。/w 
当然/d ，/w 考验/vn 它们/rr 的/ude1 不仅/c 是/vshi 汹涌/a 的/ude1 人/n 潮/n ，/w 还有/v 不期而至/vl 的/ude1 糟糕/a 天气/n 。/w 我们/rr 首先/d 将/d 目光/n 投向/v 辽宁/ns 。/w 辽宁省/ns 昨天/t 迎来/v 2014年/t 首场/n 大/a 范围/n 降雪/vi ，/w 截至/v [昨天/t 晚上/t]/nz [7/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 辽宁/ns 境内/s 的/ude1 [17/m 条/q]/mq 高速公路/n 或/c 全线/n 封闭/v 或/c 限制/v 车型/n 。/w [丹东/ns 机场/nis]/nt 也/d 因为/c 跑道/n 积雪/n 暂时/d 关闭/v 。/w 又是/c 一天/mq 春运/n 任务/n 的/ude1 开始/vn ，/w 这些/rz 情况/n 现在/t 有/vyou 没有/v 得到/v 改善/vn 呢/y ？/w 
就/d 目前/t 而言/uls ，/w 沈阳/ns 地区/n 的/ude1 降雪/vn 已经/d 停止/v ，/w 这场/r 降雪/vi 从/p [19/m 号/q]/mq 上午/t 开始/v ，/w 也/d 就是/v 昨天/t 上午/t 开始/v ，/w 省内/s 大部分/n 地区/n 普降/v 小雪/n 到/v 中/f 雪/n ，/w [局部/n 地区/n]/nz 也/d 迎来/v 了/ule 大雪/n 。/w 沈阳/ns 纷纷扬扬/dl 的/ude1 雪花/n 确实/ad 让/v 整个/b 城市/n 在/p 很短/d 的/ude1 时间/n 内/f 就/d 变成/v 了/ule 银装素裹/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 今冬/t 以来/f 辽宁/ns 首场/n 大/a 范围/n 的/ude1 降雪/vn 。/w 
目前/t ，/w 沈阳/ns 的/ude1 降雪/vn 已经/d 停止/v ，/w 但是/c 据/p [沈阳/ns 中心/nis 气象台/nis]/nt 说/v ，/w 今天/t 白天/t 省内/s 的/ude1 大部分/n 地区/n 仍/d 将/d 持续/vd 中/f 雪/n 和/cc 小雪/n 的/ude1 天气/n ，/w 气温/n 也/d 将/d 迎来/v 小幅/b 的/ude1 下降/vn 。/w 到/v 今天/t 的/ude1 夜间/n 和/cc 明天/t 才/d 会/v 迎来/v 晴好/a 的/ude1 天气/n ，/w 这样/rzv 持续/vd 的/ude1 降雪/vn 也/d 会/v 被/pbei 陆路/n 交通/n 或者/c 航运/n 带来/v 一定/b 的/ude1 影响/vn ，/w 我们/rr 也/d 为/p 辽宁/ns 的/ude1 春运/n 捏/v 了/ule 一把汗/nz 。/w 
据/p 我们/rr 了解/v ，/w 到/v 今天/t 早上/t [6/m 点/qt]/mq 止/v ，/w 京哈/nz 、/w 沈海/nr 、/w 沈吉/nr 、/w 长/a 沈/b 、/w 沈阳/ns 绕城/nz 等/udeng 辽宁/ns 境内/s 的/ude1 [19/m 条/q]/mq 高速公路/n 目前/t 仍/d 是/vshi 全线/n 封闭/v 或者/c 部分/n 路段/n 因/p 降雪/vi 原因/n 封闭/v 。/w 由于/p 现在/t 正是/v 春节/t 前/f ，/w 学生/nnt 流/v 和/cc 务工/v 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 返程/n 的/ude1 集中/vn 的/ude1 高峰期/n 。/w 这次/r 的/ude1 降雪/vn 对/p 部分/n 民众/n 的/ude1 返乡/vn 计划/n 影响/vn 不/d 小/a 。/w 
据/p [辽宁省/ns 高速公路/n 管理局/nis]/nto 信息/n 说/v ，/w 因/p 降雪/vi 封闭/v 的/ude1 高速公路/n 预计/v 到/v 明天/t 午后/t 才能/n 结束/v 管制/vn ，/w 所以/c 说/v 对/p [道路/n 交通/n]/nz 的/ude1 影响/vn 还是/c 比较/d 大/a 。/w 不少/m 辽宁/ns 省内/s 的/ude1 公路/n 快客/nz 也/d 因此/c 暂停/v 发车/vn 。/w 目前/t 受/v 道路/n 原因/n 影响/vn ，/w 很多/m 打算/v 乘汽车/nz 回家/vi 的/ude1 旅客/n 已经/d 开始/v 改/v 选择/vn 乘火车/nz 出行/vi ，/w 这/rzv 对/p 火车/n [铁路/n 运输/vn]/nz 也/d 带来/v 很大/d 的/ude1 出行/vn 压力/n 。/w 
另外/c ，/w 沈阳/ns 周边/n 的/ude1 短途/b 客运/n 干脆/d 已经/d 开始/v 改签/nz ，/w 改签/nz 到/v 了/ule 明天/t 的/ude1 车票/n 。/w 同时/c 我们/rr 也/d 关注/v 到/v 了/ule 航空/n 的/ude1 信息/n ，/w [沈阳/ns 桃/nf 仙/ng 机场/nis]/nt 方面/n 介绍/v ，/w 降雪/vi 并/cc 没有/v 对/p 航班/n 造成/v 太大/d 的/ude1 影响/vn ，/w 不过/c 地处/v [中/f 朝/tg 边境/s]/nz 的/ude1 丹东/ns [机场/nis 跑道/n]/nz 因为/c 降雪/vi 关闭/v 了/ule ，/w 预计/v 今天/t 中午/t 以后/f 才/d 可以/v 重新/d 开放/v 。/w 在/p 这次/r 降雪/vi 的/ude1 过程/n 中/f ，/w [辽宁省/ns 气象局/nis]/nto 也/d 多次/mq 地/ude2 发布/v [道路/n 结冰/vi]/nz 、/w [大风/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 不/d 只是/d 我们/rr 春运/n 的/ude1 路途/n 当中/f ，/w 今天/t 也/d 是/vshi 周一/t ，/w 上班/vi 的/ude1 过程/n 当中/f ，/w 在/p [城市/n 交通/n]/nz 上面/f ，/w 也/d 请/v 广大/b 市民/n 多/a 注意/v 。/w 另外/c 再/d 给/p 大家/rr 一个/mq 小小的/z 建议/n ，/w 因为/c 降雪/vi 已经/d 给/p 辽宁/ns 当地/s 的/ude1 陆/ng 空/ng 交通/n 带来/v 了/ule 很大/d 的/ude1 不便/an ，/w 但/c 也/d 不/d 都/d 是/vshi 坏消息/nz ，/w 好消息/nz 是/vshi 省内/s 的/ude1 铁路/n 交通/n 受/v 降雪/vn 原因/n 影响/vn 还是/c 比较/d 小/a 的/ude1 。/w 也/d 建议/n 广大/b 的/ude1 旅客/n 可以/v 选择/vn 铁路/n 的/ude1 方式/n 出行/vi 。/w (/w 记者/nnt 郭威/nr )/w 
