热/a 油/n 溅/v 到/v 刘新荣/nr (/w 着/uzhe 黑衣/n 者/k )/w 的/ude1 手背/n 上/f 、/w 脖子/n 上/f ，/w 疼/a 得/ude3 他/rr 直呼/nz “/w 救命/vn ”/w ，/w 让/v 旁边/f 的/ude1 “/w 老师/nnt ”/w 张永虹/nr 忍不住/v 哈哈大笑/al 。/w 王晓鸥/nr 摄/vg 
“/w 每年/r 过年/vi 都/d 是/vshi 爸妈/n 忙/v 前/f 忙/v 后/f 为/p 我们/rr 做好/v 吃/v 的/ude1 ，/w 今年/t 我/rr 要/v 为/p 他们/rr 和/cc 孩子/n 做/v 一桌/mq 团圆饭/n ，/w 让/v 操劳/vn 一年/mq 的/ude1 父母/n 过年/vi 好好/d 歇歇/v 。/w ”/w 今年/t 是/vshi 刘新荣/nr 夫妇/n 近/a 4年/t 来/vf 第一次/mq 回老家/vi 常德/ns 过年/vi ，/w 他们/rr 要/v 在/p 家里/s 向/p 父母/n 展示/v “/w 学习/v 成果/n ”/w —/w —/w 因为/c 他们/rr 从/p 北京/ns 自驾/nz ，/w 一路/mq 上/f 在/p 沿途/d 的/ude1 济南/ns 、/w 郑州/ns 和/cc 长沙/ns 分别/d 找/v 网友/n 学/v 做/v 当地/s 菜/n ，/w 从不/d 下厨/v 的/ude1 刘新荣/nr 认认真真/z 做/v 笔记/n ，/w [一遍/mq 遍/qv]/mq 练习/v 。/w 
一路/mq 学/v 做/v 地方菜/nz ，/w 给/p 父母/n 送/v 惊喜/a 
“/w 我/rr 是/vshi 个/q 快递/v 员/ng ，/w 春节/t 过年/vi 我/rr 想/v 给/p 自己/rr 的/ude1 爸妈/n 送/v 回/v 快递/vn ，/w 把/pba 自己/rr 买给/nz 父母/n 的/ude1 礼物/n 送给/v 他们/rr 。/w ”/w “/w 女朋友/n 春节/t 要/v 值班/vn ，/w 我/rr 想/v 把/pba 她/rr 父母/n 偷偷/d 接/v 来/vf 过年/vi ，/w 给/p 她/rr 一个/mq 惊喜/a …/w …/w ”/w 春节/t 临近/v ，/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz 开展/v “/w 把/pba 阳光/n 带/v 回家/vn ”/w 专题/n 活动/vn ，/w 征集/vn 最/d 温馨/a 、/w 最/d 有/vyou 创意/n 、/w 最/d 有/vyou 爱/v 的/ude1 春节/t 回家/vi 计划/n ，/w 在线/vn 下/f 帮助/v 网友/n 实现/v ，/w 网友/n 晒/v 出/vf 了/ule 许多/mq 自己/rr 想/v 为/p 家人/n 做/v 的/ude1 暖/a 心事/n 。/w 
“/w 以前/f 都/d 是/vshi 接/v 父母/n 去/vf 北京/ns 住/vi [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 他们/rr 不/d 适应/v 那边/rzs 的/ude1 气候/n 和/cc 饮食/n ，/w 也/d 待/vi 不/d 了/ule 几天/mq 。/w [今年/t 春节/t]/nz 特地/d 提前/vd 请假/vi 回老家/vi ，/w 想/v 多/a 陪/v 父母/n 几天/mq 。/w ”/w 夫妻/n 俩/m 在/p [腾讯/ntc 微博/n]/nz 上/f 晒/v 出/vf 春节/t 计划/n 后/f ，/w 很多/m 网友/n 热心/a 地/ude2 介绍/v 自己/rr 城市/n 的/ude1 特色菜/nz 并/cc 邀请/v 他们/rr 做客/vi ，/w 有的/rz 贴/v 出/vf 菜谱/n 和/cc 制作/v 流程/n ，/w 还有/v 很多/m 网友/n 表示/v “/w 我/rr 回家/vi 也/d 要/v 给/p 父母/n 做/v 几个/mq 菜/n 尝尝/v ”/w 。/w 
之前/f 没/d 下/f 过/uguo 厨/ng ，/w 此次/rz 认真/ad 拜师/vi 学艺/vi 
1月14日/t ，/w 他们/rr 到达/v [第一/m 站/vi]/mq [山东/ns 济南/ns]/ns 。/w 在/p [腾讯/ntc 微博/n]/nz 上/f 拥有/v 百万/m 粉丝/nf 的/ude1 当地/s 知名/a 厨师/nnt “/w 王/n 大厨/n ”/w 教/v 他们/rr 传统/n 鲁菜/nf —/w —/w “/w [拔丝/n 鸡蛋/nf]/nz ”/w 。/w “/w 他/rr 从来/d 没/d 下/f 过/uguo 厨/ng ，/w 只有/c 抽烟/vi 的/ude1 时候/n 才/d 进/vf 厨房/n ，/w 家里/s 碗筷/n 放在/v 哪里/rys 都/d 不/d 知道/v 。/w ”/w 刘新荣/nr 的/ude1 妻子/n 周慧玲/nr 说/v ，/w 这次/r 沿途/d 学做菜/nz 的/ude1 任务/n 交给/v 丈夫/n ，/w 她/rr 负责/v 打下手/v 。/w 刘新荣/nr 没有/v 让/v 大家/rr 失望/a ，/w 难度/n 不/d 小/a 的/ude1 “/w [拔丝/n 鸡蛋/nf]/nz ”/w 竟然/d 一次/mq 做/v 成功/a ，/w 连/ulian 大厨/n 都/d 夸/v 他/rr 有/vyou 天赋/n 。/w 随后/d 在/p 郑州/ns ，/w 他/rr 还/d 学/v 到/v 了/ule 当地/s 的/ude1 春卷/nf 和/cc 生/v [汆丸子/nf 汤/n]/nz 。/w 
离家/vi 越来越/d 近/a ，/w 两人/mq 越来越/d 兴奋/a 。/w 周慧玲/nr 在/p [腾讯/ntc 微博/n]/nz 上/f 写道/v ：/w “/w 我们/rr 披星戴月/vl 地/ude2 赶路/vi ，/w 离家/vi 越来越/d 近/a 了/ule ，/w 马上/d 就/d 能/v 回家/vn 抱/v 闺女/n 啦/y ！/w ”/w 长沙/ns 的/ude1 热心/a 网友/n 张永虹/nr 要/v 教/v 他俩/r 做/v 湘菜/nf 味道/n 浓郁/a 的/ude1 [红烧/b 鱼块/nz]/nz 和/cc [老干妈/nz 蒸排骨/nz]/nz 。/w “/w 我/rr 也/d 是/vshi 在/p 微博/n 上/f 持续/vd 关注/v 着/uzhe 他们/rr 这/rzv 一路/mq 行程/n ，/w 看到/v 他们/rr 之前/f 学/v 的/ude1 菜/n 都/d 是/vshi 比较/d 清淡/a ，/w 我们/rr 长沙/ns 的/ude1 菜/n 明显/a 口味/n 比较/d 重/a ，/w 有/vyou 浓郁/a 的/ude1 香味/n 和/cc 口感/n ，/w 相信/v 他们/rr 一定会/nz 喜欢/vi 。/w ”/w 
长沙/ns “/w 老师/nnt ”/w 教/v 做/v 家乡/n 菜/n 
1月18日/t 上午/t ，/w 两人/mq 到达/v 长沙/ns ，/w 刘新荣/nr 在/p 北京/ns 工作/vn 生活/vn 了/ule [十/m 多年/mq]/mq ，/w 口味/n 却/d 一直/d 没变/nz 。/w “/w 在/p 外面/f 最/d 想念/v 的/ude1 除了/p 父母/n ，/w 就是/v 家乡/n 菜/n 了/ule 。/w ”/w 做/v [红烧/b 鱼块/nz]/nz 时/ng ，/w 鱼/n 一下/mq 锅/n ，/w 热/a 油/n 就/d 溅/v 到/v 刘新荣/nr 的/ude1 手背/n 上/f 、/w 脖子/n 上/f ，/w 疼/a 得/ude3 他/rr 直呼/nz “/w 救命/vn ”/w ，/w 顺手/d 拿起/v 旁边/f 的/ude1 锅盖/n 当/p 盾牌/n 。/w 让/v 旁边/f 的/ude1 “/w 老师/nnt ”/w 张永虹/nr 忍不住/v 哈哈大笑/al 。/w 虽说/c 被/pbei 烫/v ，/w 但/c 在/p “/w 老师/nnt ”/w 手把手/vl 的/ude1 教授/nnt 下/f ，/w 香喷喷/z 的/ude1 [红烧/b 鱼块/nz]/nz 很快/d 就/d 出炉/v 了/ule 。/w 
[第二/m 道/qv]/mq 菜/n [老干妈/nz 蒸排骨/nz]/nz 重要/a 的/ude1 步骤/n 是/vshi 腌制/v 排骨/n ，/w 几天/mq 下来/vf ，/w 刘新荣/nr 记录/v 做菜/vi 要点/n 的/ude1 “/w 美食/n 秘籍/n ”/w 已经/d 密密麻麻/z 记/v 了/ule 好/a 多页/nz 。/w “/w 这/rzv 都/d 是/vshi 我/rr 回家/vi 给/p 爸妈/n 做/v 团圆饭/n 的/ude1 精华/n ，/w 可/v 不能/v 弄丢/nz ！/w ”/w 1月28日/t 是/vshi 刘新荣/nr 父亲/n 生日/n ，/w 刘新荣/nr 想/v 在/p 当天/t 亲自/d 下厨/v ，/w 拿出/v 一路/mq 的/ude1 “/w 学习/v 成果/n ”/w ，/w 给/p 父母/n 一个/mq 惊喜/a 。/w 
刘新荣/nr 说/v ，/w 平时/t 工作/vn 忙/v 应酬/vn 多/a ，/w 在/p 家里/s 吃饭/vi 的/ude1 机会/n 不/d 多/a 。/w “/w 他们/rr 现在/t 还/d 不/d 太/d 相信/v ，/w 觉得/v 我/rr 怎么/ryv 可能会/nz 做饭/vi 呢/y ？/w 以后/f 我/rr 还要/d 多/a 学/v 一些/mq 菜/n ，/w 有空/vi 就/d 做/v 给/p 家人/n 吃/v 。/w 一家人/n 在/p 一起/s 吃饭/vi 其乐融融/al 那种/r 感觉/n ，/w 是/vshi 在/p 外面/f 吃/v 再/d 好/a 的/ude1 东西/n 也/d 没法/v 比/p 的/ude1 。/w ”/w （/w 记者/nnt 张萌/nr ）/w 
