列车/n 春晚/n 
1月19日15时56分/t ，/w [沈阳/ns 铁路局/nis]/nto 大连/ns 地区/n [第/m 一趟/mq]/mq 务工/v 专列/n L833/x 次/qv 载/v 着/uzhe [1092/m 名/q]/mq 旅客/n 缓缓/d 驶出/v 站台/n ，/w 开往/vf [1500/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 佳木斯/ns ，/w 踏上/v 返乡/vn 回家/vi 的/ude1 路/n 。/w 大连/ns 客运段/n 副段长/nnt 鲍丹/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w L833/x 次/qv 务工/v 专列/n 已经/d 连续/a 开行/v 到/v 了/ule [第八/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 算上/nz 今年/t 春运/n ，/w 专列/n 将/d 累计/vd 走行/v [50/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 运送/v [50/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
开车/vi 前/f ，/w 记者/nnt 走进/v 车厢/n ，/w 一股/mq 暖流/n 扑面而来/vl ，/w 车厢/n 里/f 适宜/v 的/ude1 温度/n 、/w 整洁/a 的/ude1 环境/n ，/w 让/v 务工人员/nnd 有/vyou 了/ule 到家/a 的/ude1 感觉/n 。/w 列车/n 广播/vn 自办/v 了/ule “/w 务工/v [专题/n 节目/n]/nz ”/w ，/w 车厢/n 里/f ，/w “/w 大连/ns 客运段/n 祝/v 你/rr 平安/a 返乡/vi ”/w “/w 大连/ns 客运段/n 给/p 你/rr 拜年/vi ”/w 的/ude1 大红/b 标语/n 营造/v 出/vf 浓浓的/z 关爱/v 氛围/n ，/w 车窗/n 玻璃/n 上/f 贴满/v 了/ule “/w 恭贺/v 新年/t ”/w “/w 平安/a 返乡/vi ”/w “/w 回家/vi 专列/n ”/w 和/cc “/w 福/n ”/w 字/n 的/ude1 窗花/n 。/w 餐车/n 的/ude1 一端/n 也/d 贴/v 上/f 了/ule 喜庆/vi 的/ude1 对联/n 。/w 
据/p 大连/ns 客运段/n 宣传干事/nnd 于/p 晶/ag 介绍/v ，/w 大连/ns 客运段/n 在/p 列车/n 上/f 配备/v 了/ule 医疗/n 箱/ng 、/w 便民/v 箱/ng 、/w [一次性/d 纸杯/n]/nz 和/cc 拖鞋/n 等/udeng ；/w 医疗/n 箱/ng 里/f 有/vyou 各种/rz 应急/vn 药品/n 和/cc 器械/n ；/w 便民/v 箱/ng 里/f 有/vyou 气枕/nz ，/w 雨伞/n ，/w 鞋刷/n ，/w 指甲刀/nz 等/udeng 日用/b [生活/vn 用品/n]/nz ；/w 为/p 照顾/v 哺乳期/n 的/ude1 妇女/n ，/w 每节/r 车厢/n 乘务/b 室/n 作为/p 临时/b 哺育/v 室/n ；/w 针对/p L833/x 次/qv 列车/n 务工人员/nnd 携带/v 行李/n 包裹/n 较多/d 的/ude1 情况/n ，/w 准备/v 胶带/n 、/w 尼龙绳/n 、/w 塑料袋/n 等/udeng 免费/vd 使用/v ；/w 配备/v 超员凳/nz 和/cc 装有/v 针线/n 、/w 指甲刀/nz 等/udeng [10/m 种/q]/mq 便民/v 用品/n 的/ude1 “/w 服务/v 箱/ng ”/w ；/w 针对/p 硬座/n 车厢/n 旅客/n 反映/v 无/v 充电/vn 插座/n 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 专门/d 配备/v 两个/mq “/w 充电/vi 宝/n ”/w 。/w 
在/p 列车/n 上/f 记者/nnt 还/d 发现/v 了/ule 类似于/v 医院/nis 病房/n 里/f 才/d 有的/rz 那种/r 无线/b “/w 呼叫器/n ”/w ，/w 一共/d 配备/v 了/ule [2/m 个/q]/mq ，/w 主要/b 是/vshi 为/p 行动/vn 不便/an 的/ude1 特殊/a 重点/n 旅客/n 提供/v 随叫随到/vl 的/ude1 服务/vn 。/w 由于/p 车上/s 人员/n 多/a ，/w 为了/p 确保/v 一些/mq 病人/n 、/w 老人/n 及时/ad 得到/v 服务/vn ，/w 车上/s 就/d 给/p 这些/rz 旅客/n 配备/v 呼叫器/n ，/w 据/p 列车长/n 杨洋/nr 介绍/v ，/w “/w 呼叫器/n 另外/c 一端/n 在/p 乘务员/nnd 身上/s ，/w 这样/rzv 重点/n 旅客/n 一/m 有/vyou 需求/n ，/w 就/d 可以/v [第一/m 时间/n]/nz 得到/v 服务/vn 。/w ”/w 
列车长/n 赵运猛/nr 是/vshi 第二年/mq 担当/v 务工/vn 专列/n 的/ude1 运输/vn 任务/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 这/rzv 趟/qv 列车/n [四/m 天/qt]/mq 前/f 担任/v 大连/ns 至/p 汉口/ns K369/x 次/qv 列车/n 的/ude1 值/n 乘/v 任务/n ，/w 18日/t 刚刚/d 从/p 汉口/ns 回到/v 大连/ns 。/w [36/m 名/q]/mq 司乘人员/nnd 放弃/v 了/ule [休息/v 时间/n]/nz ，/w 套/q 乘/v L833/x 次/qv 列车/n 的/ude1 值/n 乘/v 任务/n ，/w 让/v 他们/rr 的/ude1 连续/a 工作/vn 时间/n 达到/v [11/m 天/qt]/mq 。/w [汉口/ns 车队/nis]/nt 队长/nnt 徐德刚/nr 说/v ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 我们/rr 最/d 愧对/v 的/ude1 就是/v 家人/n ，/w 欣慰/a 的/ude1 是/vshi ，/w 家人/n 对/p 我们/rr 也/d 都/d 很/d 理解/v 。/w 尽管如此/dl ，/w 我们/rr 也/d 认为/v 非常/d 值得/v ，/w 并/cc 再三/d 叮嘱/v 乘务员/nnd ：/w 要/v 用/p 辛苦/a 的/ude1 付出/vn ，/w 让/v 务工/vn 兄弟/n 回家/vi 的/ude1 旅途/n 更/d 温暖/an 。/w 
为了/p 调节/vn 乘车/vi 气氛/n ，/w 在/p 首/q 趟/qv 大连/ns 至/p 佳木斯/ns 的/ude1 L833/x //w [4/m 次/qv]/mq “/w 务工/v 专列/n ”/w 上/f ，/w 大连/ns 客运段/n 乘务/b 人员/n 在/p 途中/s 还/d 举办/v “/w 列车/n 春晚/n ”/w ，/w 与/cc 务工/v 兄弟/n 进行/vn [互动/vn 游戏/n]/nz ，/w 让/v 务工人员/nnd 感受到/nz 铁路/n 对/p 他们/rr 的/ude1 关心/vn 、/w 关爱/vn 。/w 在/p 车厢/n 里/f ，/w 铁路/n 乘务员/nnd 开展/v [知识/n 讲座/n]/nz ，/w 向/p 务工/v 讲解/vn 12306/m 购票/v 的/ude1 相关/vn 知识/n ；/w 在/p 餐车/n 里/f ，/w 一场/mq 别开生面/vl 的/ude1 联欢会/n 也/d 正在/d 举行/v ，/w 三句半/nz 、/w 搞笑/vi 双簧/n 表演/vn 《/w [幸福/a 快车/n]/nz 》/w 、/w 由/p 列车/n [工作/vn 人员/n]/nnt [自编/v 自/p 演/v]/nz 的/ude1 反映/vn 一个/mq 农村/n 老太太/n 在/p 列车/n 上/f 找/v 列车员/nnd 当/p 儿媳妇/n 的/ude1 小品/n 《/w 攀亲/vi 》/w 、/w 务工/v 夫妻/n 或/c 兄弟/n 你/rr 比划/vi 我/rr 来猜/nz 、/w 有/vyou 奖/n 猜谜/vi 等/udeng 互动/v 节目/n ，/w 更是/d 将/d “/w 回家/vi 专列/n ”/w 的/ude1 氛围/n 推向/v 高潮/n …/w …/w 
