[43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 侯真丞/nr 表示/v ，/w 考学/v 测/v 是/vshi 为了/p 累积/v 经验/n ，/w 备战/vi 硕士/nnt 班/n 考试/vn 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 大学/nis]/ntu 学/v 测/v (/w 学/v 测/v 为/p 台湾/ns 的/ude1 一种/mq 大型/b 考试/vn ，/w 用于/v 测验/vn [高中/nis 学生/nnt]/nz 是否/v 具备/v 基本/a 的/ude1 知识/n 以/p 进入/v 台湾/ns 各/rz 大学/nis 就读/vi )/w 19日/t 落幕/vi ，/w 嘉/b 中/f 考场/n 有/vyou [1/m 位/q]/mq 就读/vi [南华/n 大学/nis]/ntu 资/ng 工/n 系/v 大/a [四/m 生/v]/mq 也/d 来/vf 考学/v 测/v ，/w 20年/t 来/vf 读过/v [5/m 所/usuo]/mq 大学/nis 、/w [43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 侯真丞/nr 表示/v ，/w 考学/v 测/v 是/vshi 为了/p 累积/v 经验/n ，/w 备战/vi 硕士/nnt 班/n 考试/vn 。/w 
试/v 务/vg 中心/nis 之所以/c 会/v 发现/vn 侯真丞/nr 年纪/n 较/d 一般/ad 考生/n 年长/vi ，/w 起因/n 于/p [第/m 1/m 天/qt]/mq 首/q 节/q “/w 国文/n ”/w 考/v 科/n 开始/v 前/f ，/w 侯/ng 前来/vi 补发/v 准考证/n ，/w 试/v 务/vg 人员/n 起初/d 以为/v 他/rr 是/vshi 帮/v 儿女/n 代办/v ，/w 事后/f 发现/v 是/vshi 他/rr 本人/rr 应试/vn ，/w 令人/v 印象/n 深刻/a 。/w 
侯真丞/nr 表示/v ，/w 1992年/t 从/p [兴国/vi 中学/nis]/nt 毕业/v ，/w 来/vf 年/qt 大学/nis 联考/n 考上/v 辅/vg 大/a [应用/vn 数学系/nit]/nit ，/w 但/c 读/v 了/ule [1/m 学期/n]/mq 就/d 没/d 念/v ，/w 尔后/c 因/p 身体/n 状况/n 不/d 佳/a 办/v 休学/v ，/w 后来/t 又/d 重考/nz ，/w [20/m 多年来/d]/mq ，/w 除/p 辅/vg 大/a 外/f ，/w 陆续/d 读过/v 义/ng 守/v 资/ng 工/n 、/w 淡/a 江/n 机械/n 、/w 真理/n 资/ng 工/n ，/w 3年前/t 考上/v 南/b 华资/nrf 工/n ，/w 顺利/ad 的话/udh 今年/t 毕业/v 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 20年/t 读/v [5/m 所/usuo]/mq 大学/nis 台湾/ns [43/m 岁/qt]/mq 考生/n 备考/n 硕士/nnt 班/n (/w 图/n )/w )/w 
