1月16日/t ，/w [株洲/ns 火车站/n]/nz ，/w 市民/n 在/p 站台/n 上/f 向/p 亲友/n [挥手/vi 告别/vi]/nz 。/w 图/n //w 记者/nnt 周健/nr 
1月17日/t ，/w 娄底/ns 火车站/n 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 发/v 微博/n 称/v ，/w 前/f 一天/mq 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 半/m ，/w K9031/x 次/qv 车/n 开走/v 了/ule ，/w 留下/v 一个/mq [8/m 岁/qt]/mq 男孩/n 在/p 站台/n 。/w 原来/d 宁乡/ns 的/ude1 戴/v 某/rz 夫妻/n 带/v 儿子/n 去/vf 怀化/ns ，/w 上车/v 时/ng 只顾/v 提/v 行李/n ，/w 将/d 孩子/n 遗忘/v 了/ule 。/w 
