人民网/nz 沈阳/ns 1月20日/t 电/n （/w 边晗/nr ）/w 记者/nnt 从/p [南航/n 北方/s 分公司/nis]/nt 了解到/v ，/w 南航/n 在/p 2014年/t 春运/n [40/m 天/qt]/mq 期间/f ，/w 预计/v 将/d 承运/v 从/p 沈阳/ns 进出/v 港/n 旅客/n 达到/v [47/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 同比/n 去年/t 春运/n 增加/v 8.9%/m 。/w 根据/p 对/p 沈阳/ns 春运/n 航空/n 市场/n 的/ude1 研判/nz ，/w [南航/n 北方/s 分公司/nis]/nt 将/d 在/p 春运/n 期间/f 加班/vi 136/m 班次/n ，/w 国内/s 加班/vi 主要/b 分布/vi 在/p 福州/ns 、/w 温州/ns 、/w 宁波/ns 、/w 桂林/ns 、/w 长白山/ns 等/udeng 航线/n 上/f ，/w 国际/n 和/cc 地区/n 加班/vi 分布/vi 在/p 台湾/ns 、/w 香港/ns 、/w 日/b 、/w 韩/b 和/cc 泰国/nsf 等/udeng 航线/n 上/f ，/w 其中/rz ，/w 沈阳/ns —/w 台北/ns 航线/n 加班/vi 最多/ad ，/w 达到/v [30/m 班/n]/mq 。/w 
[国际/n 航线/n]/nz 加班/vi ：/w 
2月1日/t 、/w 3日/t 增加/v 沈阳/ns —/w 济州/nsf 往返/vi 航班/n ，/w 航班号/nz 为/p CZ693/x //w 4/m ；/w 
1月31日/t 、/w 2月4日/t ，/w 增加/v 沈阳/ns —/w 札幌/ns 往返/vi 航班/n ，/w 航班号/nz 为/p CZ621/x //w 2/m ；/w 
1月27/t 、/w 31日/t ，/w 2月4/t 、/w 8/m 、/w 12/m 、/w 16/m 、/w 20/m 日增/v 班/n 沈阳/ns —/w 桂林/ns —/w 普吉岛/ns 的/ude1 往返/vn 航班/n ，/w 航班号/nz CZ3223/x //w 4/m ；/w 
1月27日/t ，/w 2月1/t 、/w 6/m 、/w 11日/t 增加/v 沈阳/ns —/w 桂林/ns —/w 曼谷/nsf 的/ude1 往返/vn 航班/n ，/w 航班号/nz CZ3237/x //w 8/m ；/w 
[地区/n 航线/n]/nz 方面/n ：/w 
1月21/t -/w 31日/t 期间/f ，/w 每周/r 二/m 、/w 六/m 增加/v 沈阳/ns —/w 香港/ns 往返/vi 航班/n ，/w 航班号/nz CZ6377/x //w 8/m ；/w 
2月1/t -/w 22日/t 期间/f ，/w 每周/r 二/m 、/w 六/m 增加/v 沈阳/ns —/w 香港/ns 往返/vi 航班/n ，/w 航班号/nz CZ6363/x //w 4/m ；/w 
1月17/t 、/w 19/m 、/w 21/m 、/w 22/m 、/w 24/m 、/w 28/m 、/w 29/m 、/w 31日/t ，/w 2月2/t 、/w 4/m 、/w 5/m 、/w 7/m 、/w 9/m 、/w 12/m 、/w 14日/t 增加/v 沈阳/ns —/w 台北/ns 往返/vi 航班/n ，/w 航班号/nz 为/p CZ3011/x //w 2/m ；/w 
[国内/s 航线/n]/nz 方面/n ：/w 
1月22日/t 至/p 2月19日/t 每周三/nz 、/w 五/m 、/w 日/b 增加/v 沈阳/ns —/w 福州/ns 往返/vi 航班/n ，/w 航班号/nz CZ6453/x //w 4/m ；/w 1月31日/t ，/w 2月4日/t 增加/v 沈阳/ns —/w 宁波/ns 往返/vi 航班/n ，/w 航班号/nz 为/p CZ6461/x //w 2/m ；/w 
2月6日/t 增加/v 沈阳/ns —/w 温州/ns 往返/vi 航班/n ，/w 航班号/nz 为/p CZ6463/x //w 4/m ；/w 
1月16/t -/w 22日/t 、/w 31日/t 、/w 2月1/t -/w 4日/t 增加/v 沈阳/ns —/w 长白山/ns 往返/vi 航班/n ，/w 航班号/nz 为/p CZ6527/x //w 8/m 。/w 
此外/c ，/w 据/p [南航/n 北方/s 分公司/nis]/nt [数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p 1月16日/t 春运/n 第一天/mq ，/w 南航/n 在/p [沈阳/ns 桃/nf 仙/ng 国际/n 机场/nis]/nt 执行/v 进出/vn 港/n 航班/n 96/m 班次/n ，/w 承运/v 进出/vn 港/n 旅客/n [1/m ./w 16/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 办理/v 值机/nz 手续/n 旅客/n 明显/a 增多/v ，/w 在/p 高峰/n 时期/n 出现/v 了/ule 长时间/nz 排队/vi 现象/n 。/w 同时/c ，/w 春运/n 首/q 日/b 就/d 出现/v 十多名/m 误机/nz 旅客/n 。/w 南航/n 特别/d 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w [沈阳/ns 桃/nf 仙/ng 国际/n 机场/nis]/nt 目前/t 为/p 提前/vd [45/m 分钟/qt]/mq 停止/v 办理/vn 值机/nz 手续/n ，/w 为/p 避免/v 由于/p 排队/vi 人数/n 多/a 而/cc 误机/nz ，/w 建议/n 旅客/n 提前/vd [2/m 小时/n]/mq 达到/v 机场/nis 。/w 
