蒙华才/nr 受/v 的/ude1 伤/vn 双脚/n 经/p 医生/nnt 的/ude1 手术/n ，/w 能否/v 安全/an 痊愈/vi 仍/d 未知/v 。/w 
蒙华才/nr 正在/d 病房/n 里/f 接受/v 治疗/vn ，/w 旁边/f 的/ude1 父母/n 很/d 焦虑/an 。/w 
男子/n 掉/v 下/f 山洞/n 10/m 天后/nz 获救/vi 
在/p 洞内/d 靠/v 喝水/vi 维持/v 生命/n ，/w 获救/vi 时/ng 身体/n 多/a 处/n 受伤/vi ，/w 可能/v 失去/v 双脚/n 
1月19日/t 上午，19/t 岁/qt 的/ude1 蒙华才/nr 在/p [都/d 安/ag 瑶族/nz 自治县/n 人民/n 医院/nis]/nt 的/ude1 病床/n 上/f 苏醒/vi 。/w 一天/mq 前/f ，/w 他/rr 被/pbei 人/n 发现/v 在/p 山洞/n 内/f ，/w 得到/v 消防/b 部门/n 救助/vn 成功/a 脱困/vn 。/w 1月8日/t ，/w 他/rr 离开/v 家/q 欲/d 前往/v 广东/ns ，/w 出门/vi 没/d 多久/ryt 就/d 掉入/vf 离家/vi 不/d 远/a 的/ude1 山洞/n 中/f ，/w 整整/d 被困/v [10/m 天/qt]/mq ，/w 仅/d 靠/v 洞内/d 的/ude1 滴水/n 维持/v 生命/n 。/w 
声声/q 呼救/vi 
掉落/v 深洞/nz 男子/n 获救/vi 
1月18日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 都/d 安/ag 下/f 坳/n 镇/n 加文村/ns 加/v 图/n 队/n 村民/n 蒙/b 英文/nz 到/v 山坡/n 上/f 的/ude1 田地/n 里/f 焚烧/v 杂草/n 时/ng ，/w 听到/v 附近/f 一个/mq 深洞/nz 里/f 传出/v 一名/mq 男子/n 微弱/a 的/ude1 呼救/vi 的/ude1 声音/n 。/w 该/rz 村民/n 上前/vi 询问/v 洞内/d 男子/n 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 找到/v 了/ule 该/rz 男子/n 的/ude1 家人/n 。/w 
被困/v 男子/n 名叫/v 蒙华才/nr ，/w 今年/t [19/m 岁/qt]/mq 。/w 1月18日/t ，/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 蒙玉珍/nr 当时/t 正在/d 逛街/vi ，/w 都/d 不/d 敢/v [相信/v 自己/rr]/nz 的/ude1 儿子/n 掉进/vf 了/ule 山洞/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 蒙华才/nr 出门/vi 前/f 告诉/v 父母/n 是/vshi 去/vf 广东/ns 要/v 回/v 工钱/n ，/w 得/ude3 钱/n 后/f 就/d 回家/vi 。/w 由于/p 儿子/n 没有/v 手机/n ，/w 所以/c 他/rr 也/d 没有/v 和/cc 儿子/n 联系/v 。/w 
1月18日/t 下午/t 1时/t 许/v ，/w 都/d [安/ag 消防/b 大队/nis]/nt 官兵/nnd 到达/v [事故/n 现场/s]/nz ，/w 展开/v [紧急/a 救援/vn]/nz 。/w 据/p 当地/s 村民/n 介绍/v ，/w 此/rzs 洞/n 没有/v 村民/n 下去/vf 过/uguo ，/w 曾/d 有/vyou 耕牛/n 等/udeng 家畜/n 坠落/v ，/w 但/c 因/p 不/d 清楚/a 洞/n 有/vyou 多/a 深/a ，/w 无法/v 进行/vn 解救/v ，/w 被/pbei 称为/v “/w 鬼洞/nz ”/w 。/w 消防队员/nnd 在/p 洞口/n 搭建/v 起/vf 一个/mq 救援/v 平台/n ，/w 将/d 安全绳/nz 系/v 在/p 洞口/n 旁/f 的/ude1 树上/s 、/w 石头/n 上/f ，/w 由/p 一名/mq 洞穴/n 救援/v [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 消防队员/nnd 使用/v 牵引/vn 绳/ng 进入/v 洞/n 中/f 展开/v 救援/vn 。/w 当天/t 下午/t 2时30分/t 许/v ，/w 受困/nz 人员/n 蒙华才/nr 被/pbei 成功/a 救出/vf 。/w 
艰难/a 求生/vi 
靠/v 喝水/vi 挺/d 了/ule [10/m 天/qt]/mq 
1月19日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w 蒙华才/nr 做完/v 手术后/nz 开始/v 苏醒/vn ，/w 由于/p [10/m 天/qt]/mq 时间/n 没有/v 进食/vn ，/w 他/rr 的/ude1 身体/n 十分/d 虚弱/a 。/w 19日/t 晚/tg 10时/t 许/v ，/w 记者/nnt 在/p 都/d [安/ag 人民/n 医院/nis]/nt 看到/v 蒙华才/nr 时/ng ，/w 他/rr 的/ude1 身体/n 已/d 基本/a 恢复/v 体力/n ，/w 勉强能/nz 和/cc 旁人/rr 进行/vn 交流/vn 。/w 记者/nnt 看到/v 他/rr 的/ude1 双脚/n 包/v 着/uzhe 纱布/n ，/w 有/vyou 鲜血/n 往/p 外渗/nz 。/w 
蒙华才/nr 告诉/v [南国/s 早报/n]/nz 记者/nnt ，/w 他/rr 掉进/vf 的/ude1 山洞/n 上方/f 是/vshi 一段/mq 山路/n ，/w 经过/p 时/ng 不/d 小心/a 摔到/nz 路边/s 就/d 掉进/vf 了/ule 山洞/n ，/w 在/p 洞/n 里/f 多少/ry 天/qt 他/rr 也/d 不/d 记得/v 了/ule ，/w 靠/v 喝/vn 洞/n 壁/ng 内/f 滴落/nz 的/ude1 水/n 生存/vi 了/ule 下来/vf 。/w 
蒙华才/nr 说/v ，/w 他/rr 在/p 洞内/d 能/v 看到/v 从/p 外面/f 照/v 进/vn 洞内/d 的/ude1 光线/n ，/w 由于/p 距离/n 洞口/n 太高/d ，/w 他/rr 无法/v 爬/v 出去/vf 。/w 他/rr 在/p 洞内/d 昏迷/v 大约/d 一天/mq 后/f 醒来/vi ，/w 就/d 开始/v 不断/d 呼救/vi 。/w 蒙/b 说/v ，/w 他/rr 每天/r 都/d 能/v 听见/v 洞/n 外/f 有人/r 说话/vi 和/cc 活动/vn 的/ude1 声音/n ，/w 他/rr 每天/r 都/d 不断/d 地/ude2 呼救/vi ，/w 就是/v 没有/v 来到/v 洞口/n 打探/v 情况/n ，/w 也/d 不/d 知道/v 是否/v 听到/v 呼救/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 15日/t 和/cc 16日/t ，/w 曾/d 有/vyou 路过/v 的/ude1 村民/n 听到/v 蒙华才/nr 的/ude1 呼救/vi 。/w 但是/c 由于/p 觉得/v 是/vshi “/w [孤魂/n 野鬼/nz]/nz ”/w 在/p 叫/vi ，/w 就/d 没/d 人/n 理会/v 。/w 
伤势/n 严重/a 
可能/v 失去/v 双腿/n 
据/p 了解/v ，/w 蒙华才/nr 被/pbei 送到/v 医院/nis 时/ng ，/w 头部/n 和/cc 脚部/nz 有伤/v 。/w 本来/d 他/rr 的/ude1 伤势/n 都/d 不算/v 严重/a ，/w 但/c 经过/p 10/m 天才/n 得到/v 救治/vn ，/w 伤口/n 已经/d 出现/v 了/ule 感染/v ，/w 病毒/n 进入/v 血液/n 后/f 可能会/nz 影响/v 肾功能/nz ，/w 所以/c 蒙华才/nr 现在/t 还/d 处在/v 危险期/n 。/w 此外/c ，/w 他/rr 的/ude1 踝关节/nz 受到/v 创伤/nhd 后/f ，/w 血管/n 被/pbei 破坏/v ，/w 造成/v 脚部/nz 供/vi 血/n 不足/an ，/w 有可能/nz 因此/c 失去/v 双脚/n 。/w 医生/nnt 在/p 他/rr 仍/d 在/p 密切/ad 观察/v 病情/n 的/ude1 发展/vn 。/w 蒙华才/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 的/ude1 脚部/nz 在/p 手术后/nz 已经/d 恢复/v 了/ule 一点/mq 知觉/n 。/w 
蒙玉珍/nr 已经/d 连续/a 两天/mq 睡/v 不/d 着/uzhe 觉/v ，/w 除了/p 不/d 敢/v 相信/v 眼前/s 发生/v 的/ude1 事实/n ，/w 还有/v 面对/v 儿子/n [五/m 六/m 万元/q]/mq 的/ude1 手术费/n 不知/v 如何/ryv 筹措/v 。/w 蒙玉珍/nr 一家/n 共/d [5/m 口/n]/mq 人/n ，/w 蒙玉珍/nr 和/cc 妻子/n 在家/vi 务农/vi 、/w 养猪/v ，/w [3/m 个/q]/mq 儿子/n 都/d 外出/vi 打工/vi ，/w 蒙华才/nr 是/vshi 他/rr 最/d 小/a 的/ude1 儿子/n ，/w 在/p 广东/ns 的/ude1 一家/n 皮具/n 厂/n 打工/vi ，/w 每个/r 月/n 厂方/n 包/v 吃/v 包住/nz 还/d 能/v 挣/vi [1400/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 另外/c 两个/mq 外出/vi 打工/vi 的/ude1 儿子/n 收入/n 也/d 差不多/al 和/cc 蒙华才/nr 一样/uyy ，/w 但/c 现在/t 他们/rr 家里/s 正在/d 建房/vi ，/w 已/d 花光/nz 了/ule 所有/b 的/ude1 积蓄/n 。/w （/w 蓝锋/nr ）/w 
