2014年1月13日/t ，/w [辽宁/ns 卫视/n]/nz 频道/n 《/w 辽宁/ns [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 以/p 惠农/ns 通/v 工程/n 让/v 农民/nnt 足/a 不/d 出/vf 村/n 享受/v [金融/n 服务/vn]/nz 为/p 例/n ，/w 深入/ad 报道/v 了/ule 农行/nis 辽宁/ns 分行/n 服务/vn “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 情况/n 。/w 报道/v 中/f 提到/v ：/w 截至/v 目前/t ，/w [辽宁/ns 农行/nis]/nt 已/d 建成/v “/w 惠农/ns 通/v ”/w 服务/vn 点/qt [11852/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz 有效/a 服务/vn 点/qt 占/v 比/p 达/v 99.11%/m ，/w 成功/a 覆盖/v 了/ule 辽宁省/ns [784/m 个/q]/mq 乡镇/n 的/ude1 [8558/m 个/q]/mq 行政村/n ，/w 行政村/n 覆盖率/n 为/p 100%/m ，/w 打通/v 了/ule [农村/n 金融/n]/nz 服务/v [最后/f 一/d 公里/q]/nz ，/w 成为/v 全国/n [第一/m 家/q]/mq “/w 惠农/ns 通/v ”/w 服务/vn 点/qt 行政村/n 全/a 覆盖/v 的/ude1 一级/b 分行/n 。/w 
近年来/dl ，/w [辽宁/ns 农行/nis]/nt 以/p 综合/v [营销/vn 理念/n]/nz 为/p 指引/vn ，/w 以/p 普惠/nz [民生/n 工程/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 以/p 加强/v 科技/n 支撑/v 为/p 抓手/n ，/w 以/p 提升/v 服务质量/gi 为/p 手段/n ，/w 以/p 完善/v 营销/vn 机制/n 为/p 保障/vn ，/w 全力/d 营销/vn 涉农/vn 代理/v 项目/n ，/w 促进/v “/w 惠农/ns 通/v ”/w 工程/n 提/v 质/ng 增亮/nz 。/w 截至/v 目前/t ，/w 该行/r “/w 惠农/ns 通/v ”/w 工程/n 有效/a 服务/vn 点/qt 实现/v “/w 村村通/nz ”/w ，/w 惠农/ns 卡/n 成为/v 辽宁/ns 农民/nnt 的/ude1 “/w 一卡通/n ”/w ，/w 代理/v 项目/n 达到/v “/w 县/n 县/n 通/v ”/w 。/w “/w 惠农/ns 通/v ”/w 工程/n 服务/vn 点/qt 有效率/n 达到/v 99.11%/m ，/w 系统/n 内/f 排名/vi 第一/m ；/w 营销/vn [社会/n 保障/vn 资金/n]/nz 、/w [公共/b 事业/n]/nz 收费/vn 、/w 惠农/ns 补贴/n 资金/n 和/cc 商业/n 结算/v 资金/n 项目/n [70/m 类/q]/mq 、/w [574/m 县/n]/mq 项/q ，/w 系统/n 内/f 排名/vi 第一/m ，/w 发放/v 惠农/ns 卡/n [506/m 万/d 张/q]/mq ；/w 连续/a 三年/t 依托/v 项目/n 发卡/n 占/v 比/p 达/v 98%/m ，/w 惠农/ns 卡/n 存款/n 增量/n [3/m ./w 33/m 亿元/q]/mq ，/w 系统/n 内/f 排名/vi 第六/m ，/w 连续/a 三年/t 增幅/n 达/v 40%/m ，/w 系统/n 内/f 排名/vi 第三/m ；/w 拓展/v 对/p 公/ng [结算/vn 账户/n]/nz [257/m 户/q]/mq ，/w [存款/n 余额/n]/nz 达/v [8/m ./w 31/m 亿元/q]/mq 。/w 
为/p 有效/a 拓展/v 惠农/ns 卡/n 代理/v 项目/n ，/w [辽宁/ns 农行/nis]/nt 以/p 综合/v [营销/vn 理念/n]/nz 为/p 指引/vn ，/w 先后/d 制定/v 了/ule 代理/v 项目/n 营销/vn 规划/n 、/w 服务/v 方案/n 和/cc 营销/vn 目录/n 表/n ，/w 实施/v 省市/n 县/n 三级/b 行/ng [联动/vn 营销/vn]/nz 拓展/v 惠农/ns 卡/n 代理/v 项目/n 。/w 目前/t ，/w 已/d 形成/v 新农保/nz 等/udeng [社会/n 保障/vn 资金/n]/nz 、/w 电费/n 等/udeng [公共/b 事业/n]/nz 收费/vn 、/w 良种/n 等/udeng 涉农/v 补贴/n 资金/n 和/cc 失地/n 补偿/vn 等/udeng 商业/n 结算/v 资金/n [70/m 类/q]/mq 的/ude1 代理/vn 项目库/nz ；/w 为/p 抢占/v [代理/vn 业务/n]/nz [市场/n 份额/n]/nz ，/w 该行/r 以/p 普惠/nz [民生/n 工程/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 全力/d 加强/v 与/cc 当地/s 财政/n 、/w 社保/vn 、/w 农业/n 等/udeng 部门/n 的/ude1 沟通/vn 合作/vn ，/w 发挥/v “/w 惠农/ns 通/v ”/w 工程/n 行政村/n 全/a 覆盖/v 的/ude1 网络/n 优势/n ，/w 采取/v 现场/s 营销/vn 和/cc 印发/v 宣传/vn 通稿/nz 的/ude1 策略/n ，/w 重点/n 对/p “/w 两/m 新/a ”/w 、/w “/w 三/m 费/n 收缴/v ”/w 和/cc 财政/n “/w 一卡通/n ”/w 项目/n 进行/vn 营销/vn 。/w 目前/t ，/w 全省/n 代理/v 新农保/nz 、/w 电费/n 、/w 有线电视/n 费/n 等/udeng 项目/n ，/w 累计/vd 代理/v 资金/n 达/v [62/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 。/w 
为/p 创新/vi 服务/v 产品/n 体系/n ，/w [辽宁/ns 农行/nis]/nt 以/p 加强/v 科技/n 支撑/v 为/p 抓手/n ，/w 努力/ad 加大/v 人力/n 、/w 物力/n 、/w 财力/n 的/ude1 倾斜/vn 力度/n ，/w 提高/v 产品/n 的/ude1 [创新/vi 能力/n]/nz ，/w 研发/v 新农保/nz 新农合/nz 信息系统/gi ，/w 将/d 惠农/ns 卡/n 、/w 居民/n 健康/a 卡/n 和/cc 医疗/n 卡/n 合/v 为/p 一体/n ，/w 成功/a 探索/v 代/q 缴费/vn 服务/v 平台/n ，/w 构建/v 多元化/vn 的/ude1 [产品/n 服务/vn]/nz 体系/n 。/w 为/p 进一步/d 增强/v 政府/nis 农户/n [客户/n 满意度/n]/nz ，/w 辽宁/ns 分行/n 以/p 提升/v 服务质量/gi 为/p 手段/n ，/w 组建/v [133/m 支/q]/mq “/w 三/m 农/ng ”/w 流动/v 服务组/nis ，/w 配备/v [76/m 辆/q]/mq “/w 三/m 农/ng ”/w 服务/v 车/n ，/w 提供/v 上门/vn 流动/vn 服务/vn ；/w 加大/v 网点/n 改造/vn 和/cc 机具/n 布/n 放/v 力度/n ，/w 搭建/v 一张/mq 行政村/n 全/a 覆盖/v 的/ude1 [金融/n 服务/vn]/nz 网络/n ，/w 提供/v 足/a 不/d 出/vf 村/n 服务/vn ；/w 开展/v “/w [万/d 村/n 千/m 乡/n 市场/n 工程/n]/nz ”/w [信息化/vn 建设/vn]/nz ，/w 营销/vn [23/m 家/q]/mq 承办/v 企业/n 和/cc [4751/m 家/q]/mq 农家店/nz ，/w 提供/v 链条/n [金融/n 服务/vn]/nz 。/w 
为/p 实现/v 代理/vn 项目/n 营销/vn 常态化/nz ，/w [辽宁/ns 农行/nis]/nt 以/p 完善/v 营销/vn 机制/n 为/p 保障/vn ，/w 着力/vd 制定/v 《/w 惠农/ns 卡/n 业务/n 落地/vi [环境/n 建设/vn]/nz [实施/v 方案/n]/nz 》/w ，/w 印发/v 《/w 新农保/nz 新农合/nz 项目/n 奖罚/v 方案/n 》/w ，/w 减免/v 代理/vn 新农保/nz 和/cc 新农合/nz 资金/n 手续费/n ，/w 将/d 代理/v 项目/n 营销/vn 纳入/v [绩效/n 考评/vn]/nz 体系/n 。/w 目前/t ，/w 平均/a 每个/r 县/n 支行/n 代理/vn [15/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 全省/n 当年/t 新增/v [47/m 类/q]/mq ，/w [254/m 县/n]/mq 项/q ，/w 兑现/v [奖励/vn 工资/n]/nz [326/m 万元/q]/mq 。/w （/w 吴昕丽/nr 吉金/nrf ）/w 
