记者/nnt 从/p [解放军/nnd 第九/m 八/m 医院/nis]/nth 获悉/v ，/w “/w 最/d 美/b 保安/b ”/w 李迎福/nr 于/p 20日/t 正式/ad 从/p [ICU/x 重症/n 监护/vn 室/n]/nt 转入/v 普通/a 病房/n ，/w 目前/t 已经/d 脱离/v 生命/n 危险期/n ，/w 下/f 一步/mq 将/d 进行/vn [康复/vn 治疗/vn]/nz 。/w 
去年/t 11月18日/t ，/w 浙江省/ns 湖州市/ns [51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 保安/b 李迎福/nr 因/p 接/v 抱/v 跳楼/v 女子/n 受/v 重伤/n ，/w 致/v 高位截瘫/nhd ，/w 事迹/n 感动/v 全城/n 。/w [湖州市/ns 人民政府/nis]/nt 授予/v 他/rr “/w 湖州市/ns 见义勇为/vl 勇士/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 纷纷/d 送来/v 捐款/vn 。/w 当地/s 还/d 成立/vi 了/ule “/w 李迎福/nr [志愿/n 服务/vn]/nz 队/n ”/w ，/w 包括/v 警察/nnt 、/w 医生/nnt 、/w 水电/n 维修工/nnd 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 上/f [百/m 名/q]/mq 热心/a 人士/n 积极/ad 加入/v 这支/r 为群众服务/v 的/ude1 队伍/n 。/w 人们/n 对/p 李迎福/nr 的/ude1 病情/n 也/d 高度/d 关注/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 医生/nnt 在/p 20日/t 早晨/t 给/p 李迎福/nr 做/v 了/ule 细致/a 的/ude1 [全身/n 检查/vn]/nz ，/w 李迎福/nr 也/d 能/v 清楚/a 地/ude2 回答/v 医生/nnt 提出/v 的/ude1 每一个/mq 问题/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 李迎福/nr 18日/t 晚上/t 从/p [ICU/x 重症/n 监护/vn 室/n]/nt 转/v 到/v 普通/a 病房/n ，/w 通过/p 一天/mq 的/ude1 观察/vn ，/w 一切/rz [生命/n 体征/nz]/nz 正常/a 后/f ，/w 20日/t 正式/ad 完成/v 了/ule 交接/vn 。/w 
李迎福/nr 高兴/a 地/ude2 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 在/p [重症/n 监护/vn 室/n]/nz ，/w 尽管/c 医生/nnt 护士/nnt 跟/p 亲人/n 一样/uyy ，/w 经常/d 陪/v 我/rr 聊天/vi ，/w 呵护/v 备至/z ，/w 但/c 总/b 感觉/n 有点/d 压抑/v 。/w 转/v 到/v 普通/a 病房/n 后/f ，/w 亲人/n 能/v 时刻/n 陪/v 在/p 床边/nz ，/w 床头/n 也/d 有/vyou 最/d 爱/v 看/v 的/ude1 电视/n ，/w 心情/n 轻松/a 多/a 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt 从/p 第九八/m 医院/nis 了解到/v ，/w 20日/t 是/vshi 李迎福/nr 入院/vi [第/m 62/m 天/qt]/mq ，/w 经过/p 两次/mq 手术后/nz ，/w 他/rr 在/p 去年/t 12月16日/t 完全/ad 脱离/v 呼吸机/nz ，/w 上周四/t 气管/n 切口/n 完全/ad 封堵/v ，/w 成功/a 度过/v 生命/n 危险期/n 。/w 
医生/nnt 说/v ，/w 李迎福/nr 目前/t 神志/n 清醒/a ，/w 感觉/n 平面/n 下降/vi 到/v 脚踝/n ，/w 右/f 上肢/n 肌力/gb [3/m —/w 4/m 级/q]/mq ，/w 左/f 上肢/n 肌力/gb [2/m —/w 3/m 级/q]/mq ，/w 双/q 下肢/n 有/vyou 轻微/a 感觉/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 医院/nis 主要/b 从/p 防治/v 并发症/n 和/cc 促进/v [神经/n 功能/n]/nz 恢复/v [两/q 方面/n]/mq 进行/vn [康复/vn 治疗/vn]/nz ，/w 视/vg 病人/n 情况/n 将/d 优先/vd 考虑/v 使用/vn [高压氧/n 治疗/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 韦慧/nr )/w 
