昨天/t ，/w 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 、/w 《/w 卫报/nz 》/w 等/udeng 多家/mq 媒体/n 同时/c 披露/v ，/w [中国/ns 首富/n]/nz 王健林/nr 有意/d 以/p [1/m ./w 75/m 亿/m 英镑/q]/mq 收购/v “/w 圣徒/nnd ”/w ，/w 以此/d 来/vf 打入/v 南/b 伦敦/nsf 的/ude1 商业/n 市场/n 。/w 如果/c 这/rzv 桩/q 重磅/n 交易/v [顺利/ad 完成/v]/nz ，/w “/w 圣徒/nnd ”/w 将/d 有可能/nz 成为/v 英超/n 最/d 富有/v 的/ude1 球队/nis 之一/rz 。/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 昨天/t 凌晨/t ，/w 英超/n [第/m 22/m 轮/qv]/mq [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 客场/n 2：2/m 战平/v 桑德兰/ns ，/w [22/m 轮/qv]/mq 过后/v 8/m 胜/v [7/m 平/v]/mq [7/m 负/v]/mq 积/v 31分/t ，/w 排名/vi 英超/n [第九/m 位/q]/mq 。/w 相比/vi 上/f 赛季/n 同一/b 时期/n 全力/d 为/p 保级/v 而/cc 战/vg ，/w 球队/nis 现在/t 的/ude1 成绩/n 并非/v 不可/v 接受/vn ，/w 不过/c “/w 圣徒/nnd ”/w 危机/n 的/ude1 警报/n 却/d 远远/d 没有/v 解除/vn 。/w 
就/d 在/p 本场/r 比赛/vn 之前/f ，/w 俱乐部/nis 执行主席/nnt 尼古拉·科斯特/nrf 正式/ad 辞去/v 了/ule [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 主席/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 俱乐部/nis 实际/n 拥有/v 人/n 卡塔丽娜·利勃海尔/nrf [一/d 职/ng]/mq 。/w 对于/p 科斯特/nrf 的/ude1 辞职/vn ，/w 英/b 媒体/n 分析/vn 称/v ，/w 2009年/t ，/w 意大利人/nz 曾/d 代表/nnt 瑞士/nsf 富商/n 马库斯·利勃海尔/nrf （/w 卡塔丽娜·利勃海尔/nrf 的/ude1 父亲/n ）/w 完成/v 对/p [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 的/ude1 收购/vn ，/w 并/cc 迅速/ad 成为/v 俱乐部/nis 内/f 说一不二/vl 的/ude1 核心/n 人物/n 。/w 不过/c 随着/p 2010年/t 马库斯·利勃海尔/nrf 病逝/vi ，/w 他/rr 在/p 俱乐部/nis 中/f 的/ude1 地位/n 也/d 发生/v 动摇/vn 。/w 而且/c ，/w 他/rr 与/cc 卡塔丽娜/nrf 的/ude1 关系/n 十分/d 冷淡/a ，/w 两人/mq 对于/p 俱乐部/nis 的/ude1 建设/vn 和/cc 未来/t 发展/v 方向/n 有着/v 很大/d 的/ude1 分歧/n 。/w 此番/nz 科斯特/nrf 下课/vi ，/w 名为/v 因/p 俱乐部/nis 遭遇/v 竞技/n 和/cc 财政/n [双重/b 危机/n]/nz 而/cc 引咎辞职/vl ，/w 实际上/d 是/vshi 卡塔丽娜/nrf “/w 逼宫/nz ”/w 所致/nz 。/w 
不过/c ，/w 科斯特/nrf 的/ude1 辞职/vn 反而/d 在/p [南安/ns 普/ag 敦/ag 俱乐部/nis]/nt 内部/f 引起/v 了/ule 更大/d 的/ude1 地震/n ：/w 首先/d ，/w 与/cc 其/rz 交情/n 深厚/a 的/ude1 球队/nis 阿根廷/nsf 籍/ng 主帅/nnt 波切蒂诺/nrf 本/rz 有意/d 辞职/vi 以/p 支持/v 科斯特/nrf ，/w 在/p 天空/n 博彩/nz 有关/vn “/w 下/f 一个/mq 离任/vi 的/ude1 英超/n 主帅/nnt ”/w 赔率/nz 中/f ，/w 波切蒂诺/nrf 离任/vi 的/ude1 赔率/nz 已经/d 从/p 50/m 赔/v 1/m 骤降/v 至/p 2/m 赔/v 1/m ；/w 此外/c ，/w [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 一些/mq 球员/nnt 也/d 打算/v 向/p 俱乐部/nis 递交/v 转会/vn 申请/v ，/w 一些/mq 年轻/a 球员/nnt 甚至/d 已经/d 明确/a 表示/v 不再/d 想/v 继续/v 为/p “/w 圣徒/nnd ”/w 效力/n 。/w 
昨天/t ，/w 《/w 镜报/nz 》/w 等/udeng [英国/ns 媒体/n]/nz 披露/v 称/vn ，/w 上周六/t 晚间/t 波切蒂诺/nrf 已经/d 与/cc 卡塔丽娜/nrf 进行/vn 了/ule 谈话/vn ，/w 而/cc 在/p 这次/r 谈话/vn 中/f 他/rr 获得/v 了/ule 一个/mq 惊人/a 的/ude1 消息/n ，/w 中国/ns 富商/n 王健林/nr 已经/d 启动/v 了/ule 收购/v [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 的/ude1 计划/n 。/w 对此/d ，/w 他/rr 个人/n 认为/v ，/w 一旦/d 俱乐部/nis 被/pbei [万/d 达/v 集团/nis]/ntc 收购/v ，/w 王健林/nr 就/d 将/d 成为/v 英超/n 历史/n 上/f 第一位/mq [中国/ns 大陆/ns]/nz 地区/n 老板/nnt ，/w 而/cc 俱乐部/nis 在/p 资本/n 的/ude1 注入/vn 下/f 也/d 会/v 变得/vi 更为/d 强大/a 。/w 此外/c ，/w 《/w 镜报/nz 》/w 还/d 透露/v 称/vn ，/w 如果/c 王健林/nr 收购/v 成功/a ，/w 之前/f 离职/vi 的/ude1 科斯特/nrf 将/d 重返/v 球队/nis 管理层/n 。/w 
解析/v 
万/m 达/v 离/v 英超/n 有/vyou 多/a 远/a ？/w 
根据/p 《/w 镜报/nz 》/w 披露/v 的/ude1 交易/vn 细节/n ，/w 王健林/nr 向/p [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 开/v 出/vf 了/ule [1/m ./w 75/m 亿/m 英镑/q]/mq 的/ude1 [收购/v 价格/n]/nz 。/w 2009年/t 马库斯/nrf 收购/v [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 时/ng ，/w 仅仅/d 花费/v 了/ule [1500/m 万/d 英镑/q]/mq ，/w 4年/t 之后/f ，/w 王健林/nr 开/v 出/vf 的/ude1 报价/vn 几乎/d 是/vshi [利/n 勃/ag 海尔/ntc]/nz 家族/n 当年/t 买入价/n 的/ude1 [12/m 倍/q]/mq 。/w 对此/d ，/w 《/w 镜报/nz 》/w 评论/n 称/v ，/w “/w 王健林/nr 如此/rzv 有/vyou 诚意/n 的/ude1 报价/vn 已经/d 打动/v 了/ule 卡塔丽娜/nrf 。/w ”/w 
去年/t 王健林/nr 曾/d 被/pbei 《/w [福布斯/nrf 杂志/n]/nz 》/w 评选/vn 为/p 世界/n 上/f [第/m 128/m 位/q]/mq 富豪/n ，/w 身价/n [86/m 亿/m 欧元/n]/mq ；/w 去年/t 8月/t ，/w [彭博/nr 通讯社/nis]/nt 更是/d 将/d 他/rr 评为/v [中国/ns 首富/n]/nz 。/w 退出/v 足坛/n 后/f ，/w 王健林/nr 一度/d 远离/v 足球/n ，/w 但/c [最近/t 几年/mq]/nz ，/w 万/m 达/v 又/d 重新/d 介入/v 足球/n 。/w 继/vg 2011年/t 夏天/ns 与/cc [中国/ns 足协/nis]/nt 签/v 下/f 为期/vi 3年/t 的/ude1 全面/ad [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 冠名/v 中超/n 并/cc 输送/v 了/ule 大批/m 青少年/n 球员/nnt 前往/v 西班牙/nsf 接受/v 培训/vn 后/f ，/w 就/d 在/p 前/f 不久/d ，/w 王健林/nr 还/d 在/p 成都/ns 公开/ad 表示/v ，/w 如果/c 恒大/nz 长期/d 一枝独秀/vl ，/w 他/rr 有可能/nz 站/vi 出来/vf 与/cc 之/uzhi 掰/v 一/m 掰手腕/nz 。/w 
为什么/ryv 要/v 收购/vn ？/w 地理位置/gg 优/ag 、/w 青/a 训/v 基础/n 好/a 
王健林/nr 为什么/ryv 要/v 收购/vn ？/w [英国/ns 媒体/n]/nz 分析/vn ，/w 做/v [商业/n 地产/n]/nz 的/ude1 王健林/nr 要/v 将/d 万/m 达/v 品牌/n 打进/v 伦敦/nsf 。/w 而/cc [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 恰好/d 离/v 伦敦/nsf 只有/c 一小时/mq 左右/f 的/ude1 车程/n 。/w 此外/c ，/w 这支/r 俱乐部/nis 青/a 训/v 系统/n 特别/d 高效/b ，/w 世界/n 最/d 贵/a 的/ude1 贝尔/nrf 、/w 同样/d 很/d 出色/a 的/ude1 沃尔科特/nrf 、/w 张伯伦/nrf 等/udeng 明星/nnd 都/d 是/vshi 这里/rzs 制造/vn 。/w 现在/t 英超/n 最/d 红/a 的/ude1 拉拉纳/nrf 、/w 卢克·肖/nrf 、/w 钱伯斯/nrf 等/udeng [青年/n 才俊/nz]/nz 都/d 是/vshi [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 自己/rr 培养/v 的/ude1 。/w 王健林/nr 曾/d 说/v 过/uguo ，/w 他/rr 希望/v 通过/p 自己/rr 的/ude1 系统/n 培养/v 球星/nnd 。/w “/w 圣徒/nnd ”/w [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 无疑/d 是/vshi 他/rr 在/p 英国/ns 最好/d 的/ude1 选择/vn 。/w [特约/b 记者/nnt]/nnt 陈涛/nr 
扫盲/vn 一下/mq 
“/w 圣徒/nnd ”/w 已有/v [128/m 岁/qt]/mq 
[南安/ns 普/ag 敦/ag 足球/n 俱乐部/nis]/nt 原名/n 圣玛丽/nrf YMA/x ，/w 是/vshi 英格兰/nsf 东南部/f 汉普郡/nsf [港口/n 城市/n]/nz [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 的/ude1 [职业/n 足球/n 俱乐部/nis]/nt ，/w 绰号/n “/w 圣徒/nnd ”/w ，/w 成立/vi 于/p 1885年11月/t ，/w 1898年/t 迁入/v [小/a 谷/ng 球场/n]/nz 作为/p 主场/n 球场/n ，/w 2001年/t 搬迁/v 到/v [圣玛丽/nrf 球场/n]/nz 。/w 本/rz 赛季/n 球队/nis 在/p 主帅/nnt 波切蒂诺/nrf 的/ude1 率领/vn 下/f ，/w 一度/d 杀/v 进/vn 了/ule 欧冠/n 区/n ，/w 可/v 随着/p 伤病/n 到来/vi ，/w 一度/d [9/m 场/qv]/mq 比赛/v 输掉/nz [6/m 场/qv]/mq ，/w 成绩/n 下滑/vi 。/w 在/p 最近/t 一轮/mq 比赛/vn 中/f ，/w [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 2：2/m 战平/v 桑德兰/ns ，/w 目前/t 该/rz 队/n 排名/vi 英超/n [第/m 9/m 位/q]/mq 。/w 
相关/vn 新闻/n 
海外/s 资本/n 首选/v 英超/n 
目前/t ，/w 英超/n [20/m 强/a]/mq 中/f 已经/d 有/vyou [9/m 家/q]/mq 球/n 会/v 为/p 海外/s 投资者/nnd 所/usuo 拥有/v ，/w 怀着/v 不同/a 的/ude1 动机/n ，/w 各/rz 大富豪/nf 已经/d 在/p 英超/n 上演/v 了/ule 一场/mq 名副其实/vl 的/ude1 “/w 国际/n 大会战/n ”/w 。/w 对于/p 英超/n 为何/ryv 如此/rzv 受/v 海外/s 投资者/nnd 青睐/vn ，/w BBC/x 总结/v 得出/v 的/ude1 [三/m 个/q]/mq [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi ：/w 英超/n 的/ude1 高度/d 商业化/vn 和/cc 未来/t 高/a 盈利/vn 的/ude1 可能/v ，/w 以及/cc 英国/ns [经济/n 政策/n]/nz 的/ude1 高度/d 开放性/n 。/w 
阿森纳克伦克/nrf （/w 美国/nsf ）/w 
2011年/t ，/w 在/p 美国/nsf 每种/r 主流/n [体育/n 项目/n]/nz 中/f 均/d 拥有/v 一支/mq 运动/vn 队伍/n 的/ude1 世界/n [体育/n 产业/n]/nz 大亨/n 克伦克/nrf 成为/v 阿森纳/nz 最大/gm 股东/n 。/w 有着/v “/w 沉默/a 的/ude1 斯坦/nrf ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 美国/nsf 富豪/n ，/w 如同/v 绰号/n 一般/ad 低调/n 地/ude2 做/v 着/uzhe 一位/mq 商人/nnt 应/v 做/v 的/ude1 一切/rz ，/w 球队/nis 连年/d 盈利/vn 的/ude1 背后/f 却/d 是/vshi 多年/mq 无/v 冠/ng 的/ude1 尴尬/a 。/w 
切尔西阿布拉莫维奇/nrf （/w 俄罗斯/nsf ）/w 
2003年/t ，/w “/w 俄罗斯/nsf 大/a 鳄/ng ”/w 完成/v 了/ule 对/p 蓝军/nz 切尔西/nsf 的/ude1 收购/vn ，/w 也/d 就此/d 改变/v 了/ule 球队/nis 的/ude1 命运/n 。/w 2004/05/m 、/w 2005/06/m 、/w 2009/10/m 切尔西/nsf 三/m 夺/v 英超/n 冠军/nnt ,/w 2011/12/m 赛季/n 球队/nis 更是/d 史无前例/bl 地/ude2 拿到/v 了/ule 欧冠冠军/nrf ，/w 在/p 登顶/v 欧罗巴/nrf 之/uzhi 巅/ng 后/f ，/w 阿布/nrf 也/d 兑现/v 了/ule 初/f 到/v [斯坦福/nrf 桥/n]/nz 时/ng 许/v 下/f 的/ude1 承诺/vn 。/w 
曼城/nz 曼苏尔/nrf 酋长/nnt （/w 阿联酋/nsf ）/w 
2008年9月/t ，/w 曼城/nz 官方/n 宣布/v 来自/v 阿联酋/nsf 的/ude1 [阿布扎比/nsf 财团/nis]/nz 完成/v 了/ule 对/p 俱乐部/nis 的/ude1 收购/vn ，/w 从此/d 在/p 英超/n 赛场/n 正式/ad 刮起/v 一阵/mq 金元/n 风暴/n 。/w 从/p 入主/v 曼城/nz 伊始/vi ，/w 球队/nis 就/d 大肆/d 招兵买马/vl 扩充/v 实力/n ，/w 并/cc 逐渐/d 成为/v 英超/n 赛场/n 最/d 不容忽视/vl 的/ude1 力量/n 。/w 2011/12/m 赛季/n ，/w 曼城/nz 的/ude1 高/a 投入/v 终于/d 收到/v 回报/vn ，/w 球队/nis 用/p 一座/mq 联赛/n 奖杯/n 证明/v ，/w 金元/n 买/v 不/d 来/vf 底蕴/n ，/w 但/c 可以/v 收获/n 冠军/nnt 。/w 
曼联/n [格雷泽/nrf 家族/n]/nz （/w 美国/nsf ）/w 
2005年6月/t ，/w 以马尔科姆·格雷泽/nrf 为/p 核心/n 的/ude1 [格雷泽/nrf 家族/n]/nz 以/p [7/m 亿/m 9000/m 万/d 英镑/q]/mq 完成/v 了/ule 对/p 曼联/n 的/ude1 收购/vn 。/w 但/c 由于/p 举债/v 收购/vn 的/ude1 方式/n ，/w 格雷泽/nrf 非但/c 没/d 能/v 给/p 球队/nis 带来/v 资金/n 上/f 的/ude1 支持/vn ，/w 相反/vi 还/d 成为/v 曼联/n 发展/vn 的/ude1 一大/n 阻碍/v ，/w 球迷/n 的/ude1 支持率/n 也/d 每况愈下/vl 。/w 
利物浦/ns 约翰·亨利/nrf （/w 美国/nsf ）/w 
2010年10月/t ，/w 美国/nsf 企业家/nnt 亨利/nrf 正式/ad 收购/v 了/ule 深陷/v 财政危机/n 的/ude1 利物浦/ns ，/w 和/cc 他/rr 的/ude1 诸多/m 美国/nsf 老乡/n 一样/uyy ，/w 这位/r [美国/nsf 职/ng 棒/ng 大联盟/nz]/nt [波士顿/nsf 红/a 袜/ng 队/n]/nt 的/ude1 最大/gm 老板/nnt 也/d 把手/n 伸向/vf 了/ule 英超/n 舞台/n 。/w 
桑德兰埃利斯·肖特/nrf （/w 美国/nsf ）/w 
富勒姆沙希德·坎恩/nrf （/w 美国/nsf ）/w 
去年/t ，/w 全美/n [橄榄球/nnd 联盟/nis]/nt [杰克逊维尔/nrf 美洲虎/nz 队/n]/nt 老板/nnt 、/w 美国人/nz 沙希德·坎恩/nrf 完成/v 对/p 富勒姆/nrf 的/ude1 收购/vn ，/w 结束/v 了/ule 埃及/nsf 富翁/n 穆罕默德·法耶兹/nrf 对/p 这/rzv 一/m 西/f 伦敦/nsf 球/n 会/v 长达/v 16年/t 的/ude1 “/w 统治/vn ”/w 。/w 
阿斯顿维拉兰迪·勒纳/nrf （/w 美国/nsf ）/w 
2006年9月/t ，/w 兰迪·勒纳/nrf 收购/v [阿斯顿维拉/nrf 队/n]/nt 90%/m 的/ude1 股票/n 成为/v 球队/nis 最大/gm 股东/n ，/w 这位/r 前/f [美国/nsf 橄榄球/nnd 联盟/nis]/nz 克利夫兰/nrf 棕熊队/n 的/ude1 新/a 老板/nnt 至今/d 已经/d 为/p 维拉/nrf 投入/v 近/a [3/m 亿/m 英镑/q]/mq 。/w 
加迪夫/nrf 陈志远/nr （/w 马来西亚/nsf ）/w 
2010年/t ，/w 加迪夫/nrf 还/d 在/p [英冠/nz 联赛/n]/nz 时/ng ，/w 马来西亚/nsf 富豪/n 陈志远/nr 便/d 完成/v 了/ule 对/p 加迪夫/nrf 的/ude1 收购/vn ，/w 成为/v 俱乐部/nis 新/a 老板/nnt ，/w 并/cc 开始/v 了/ule 一系列/b “/w 亚洲/ns 化/v 改革/vn ”/w 。/w 本/rz 赛季/n 加迪夫/nrf 重返/v 英超/n ，/w 但/c 其/rz 一系列/b “/w 改革/vn ”/w 令/v 球队/nis 混乱/a 不堪/v 。/w 
