19日/t 上午/t ，/w 随州/ns 书画家/nnt 杨文明/nr 耗时/vi 3个月/t 创作/vn 的/ude1 [25/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 《/w 骏马图/nz 》/w 亮相/vi 随州/ns [神农/nz 公园/n]/nz ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 市民/n 围观/vi 。/w 
上午/t 10时/t ，/w 记者/nnt 在/p 随州/ns [神农/nz 公园/n]/nz 见到/v 了/ule 这/rzv 幅/q 《/w 骏马图/nz 》/w ，/w 只见/v 雪白/z 的/ude1 宣纸/n 上/f ，/w [一匹/mq 匹/q]/mq 骏马/n 形态各异/bl ，/w 或/c 昂首/vd 嘶鸣/nz ，/w 或/c 凌云/ns 飞驰/vi 。/w 记者/nnt 数/n 了/ule 数/n ，/w 画面/n 上/f 共有/v [58/m 匹/q]/mq 骏马/n ，/w 却/d 没有/v 一匹马/nz 的/ude1 神态/n 是/vshi 重复/vd 的/ude1 。/w 
杨文明/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 特别/d 喜欢/vi 画马/nz ，/w 为了/p 画/v 好马/nz ，/w 他/rr 特地/d 去/vf 内蒙/ns 旅游/vn ，/w 捕捉/v 马/n 在/p 运动/vn 时/ng 动态/n 变化/vn 的/ude1 瞬间/n ，/w 研究/v 骏马/n 不同/a 的/ude1 姿态/n 、/w 神情/n 、/w 动作/n ，/w 这/rzv 半年/mq 来/vf 他/rr 利用/v [业余/b 时间/n]/nz 已经/d 画/v 了/ule 300多匹/m 骏马/n ，/w 他/rr 还要/d 继续/v 画/v 下去/vf ，/w 直到/v 画/v 出/vf [2014/m 匹马/q]/mq ，/w 申请/v [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 杨文明/nr 是/vshi [随州市/ns 曾都区/ns 美协/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 擅长/v 国画/n ，/w 尤其/d 擅长/v 画马/nz ，/w 师从/v [中国/ns 当代/t]/nz 著名/a 人物/n 画家/nnt 史国良/nr 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 黄/a 赛/vn )/w 
