傅博/nr 或/c 带队/vi 出征/vi 生死战/nz 
[中国/ns 足协/nis 国/n 足/a 选/v 帅/ng 小组/nis]/nt 上/f 周末/t 已经/d 离开/v 德国/nsf 法兰克福/nsf 返回/v 北京/ns 。/w 据/p 了解/v ，/w 在/p [4/m 天/qt]/mq 的/ude1 德国/nsf 行/ng 期间/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 与/cc 来自/v 德国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 荷兰/nsf 的/ude1 [7/m 名/q]/mq 教练/nnt 进行/vn 了/ule 接触/v 。/w 由于/p 足/a 代/q 会/v 即将/d 召开/v ，/w 选/v 帅/ng 小组/nis 没有/v 像/v 计划/n 中/f 那样/rzv 再/d 赴/v 荷兰/nsf 、/w 法国/nsf 。/w 他们/rr 回到/v 北京/ns 后/f 将/d 直接/ad 向/p 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑/nr 和/cc 分管/v 国家队/nis 工作/vn 的/ude1 副主任/nnt 魏吉祥/nr 汇报/vn 工作/vn ，/w 进而/c 圈定/v [最佳/z 人选/n]/nz 。/w 种种/q 迹象/n 表明/v ，/w 国/n 足/a 在/p 春节/t 前/f 签/v 下/f 主教练/nnt 的/ude1 可能性/n 已经/d 很小/a 了/ule ，/w 所以/c 刚刚/d 率领/v U/x -/w [22/m 队/n]/mq [3/m 战/vg]/mq 皆/d 负/v 从/p U/x -/w 22/m 亚洲杯/nz 打道回府/nz 的/ude1 傅博/nr ，/w 有望/v 继续/v 带/v 国/n 足/a 参加/v 3月5日/t 客场/n 与/cc [伊拉克/nsf 队/n]/nt 的/ude1 亚洲杯/nz 资格赛/nz 生死战/nz 。/w 
此前/t 传说/n 人选/n 都/d 非/b 候选/b 
国/n 足/a 选/v 帅/ng 组/n 本月/r 13日/t 抵达/v 法兰克福/nsf ，/w 每天/r 与/cc 候选人/nnt 见面/vi 沟通/v 。/w 从/p 内部/f 渠道/n 传来/v 的/ude1 信息/n 显示/v ，/w 所有/b 见面/vi 都/d 被/pbei 安排/v 在/p [德国/nsf 足协/nis]/nt 所在地/n 法兰克福/nsf ，/w [7/m 位/q]/mq 候选人/nnt 分别/d 来自/v 德国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 荷兰/nsf 。/w 至于/p 具体/a 人选/n ，/w 选/v 帅/ng 小组/nis 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 成员/nnt 都/d 被/pbei 要求/n 严守/v 秘密/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 候选人/nnt 虽然/c 来自/v 不同/a 国家/n ，/w 但/c 他们/rr 的/ude1 共性/n 是/vshi 都/d 曾/d 在/p 亚洲/ns 有/vyou 过/uguo 执教/vi 经历/n ，/w 绝大多数/m 都/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 名气/n 。/w 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 此前/t 外界/n 传说/n 的/ude1 奥西克/nrf 、/w 马特乌斯/nrf 、/w 海因克斯/nrf 、/w 布赫瓦尔德/nrf 都/d 不/d 在/p [7/m 人/n]/mq 之/uzhi 列/v 。/w 
根据/p 安排/v ，/w 选/v 帅/ng 结果/n 将/d 在/p 足/a 代/q 会/v 召开/vn 前后/f 正式/ad 宣布/v 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 领导层/n 换届/vi 将/d 严格/ad 依照/p [国际/n 足联/nis]/nt 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 设立/v 常务/b 副主席/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 足/a 管/v 中心/nis 主任/nnt 张剑将/nr 担任/v 这/rzv 一/m 要职/nnt 。/w 作为/p [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 “/w 财富/n ”/w ，/w 现任/v 亚足联/nis 第一/m 副主席/nnt 的/ude1 张吉龙/nr 将/d 继续/v 担任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 副主席/nnt 。/w (/w 王友/nr )/w 
