原/b 标题/n ：/w “/w 豪/ag ”/w 饮/v 高端/nz 水/n 
依云/nz 已/d 不再/d 是/vshi “/w 高洋/nr 上/f ”/w 的/ude1 唯一/b 代名词/n ，/w 走近/v 超市/nis 的/ude1 矿泉水/nf 货架/n ，/w 售价/n 比/p 油/n 贵/a 的/ude1 高端/nz 水/n 家族/n 已经/d 越来越/d 庞大/a 。/w 土/n 洋/ag 扎堆/nz 已经/d 成/v 了/ule 国内/s 高端/nz 水/n [销售/vn 市场/n]/nz 一道/d 独特/a 的/ude1 风景/n ，/w 不断/d 壮大/v 的/ude1 国内/s 高端/nz 水/n 品牌/n 让/v 这个/rz 市场/n 变得/vi 无比/z 热闹/a ，/w 带着/vn [无限/b 憧憬/vn]/nz ，/w [食品/n 企业/n]/nz 、/w 地产/n 企业/n 、/w 风投/nz 等/udeng 各路/r 资金/n ，/w 纷纷/d 携/v 巨资/n 争相/d 进入/v “/w 豪饮/vi ”/w 高端/nz 水/n 市场/n 。/w 
水/n 比/p 油/n 贵/a 
“/w 一瓶/mq [330/m 毫升/q]/mq 的/ude1 5100/m 西藏/ns 冰川/n 矿泉水/nf 售价/n [10/m 元/q]/mq ，/w 一瓶/mq [5/m 升/v]/mq 装/v 的/ude1 金龙鱼/nr 食用/v 调和油/nf [70/m 元/q]/mq ”/w 
[北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 走访/v 北京/ns 多家/mq 超市/nis 发现/v ，/w 以往/t 被/pbei 外资/n 盘踞/v 的/ude1 高端/nz 矿泉水/nf 货架/n ，/w 如今/t 出现/v 了/ule [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 本土/n 企业/n 的/ude1 身影/n ，/w 昆仑山/ns 、/w 西藏/ns 冰川/n 5100/m 、/w [景田/nr 百岁山/nz]/ntc 、/w 巴马泉/nr 、/w 珠峰/n 冰川/n …/w …/w 这些/rz 国内/s 高端/nz 矿泉水/nf 大多/d 以/p 产地/n 命名/v ，/w 光听/nz 名字/n 就/d 知道/v 它/rr 来自/v 哪里/rys 。/w 
这些/rz 高端/nz 水/n 的/ude1 售价/n 昂贵/a ，/w 不仅/c 远远/d 超过/v 普通/a 矿泉水/nf ，/w 甚至/d 超过/v 了/ule 食用油/n 。/w 一瓶/mq [330/m 毫升/q]/mq 的/ude1 5100/m 西藏/ns 冰川/n 矿泉水/nf 在/p 超市/nis 的/ude1 售价/n 是/vshi [10/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 一瓶/mq [5/m 升/v]/mq 装/v 的/ude1 金龙鱼/nr 食用/v 调和油/nf 是/vshi [70/m 元/q]/mq ，/w 折算/vi 起来/vf 高端/nz 水/n 的/ude1 单价/n 比/p 油/n 贵/a 。/w 
记者/nnt 发现/v ，/w [500/m 毫升/q]/mq [依云/nz 矿泉水/nf]/nz 在/p [大型/b 超市/nis]/nz 的/ude1 价格/n 是/vshi [10/m ./w 8/m 元/q]/mq ，/w 是/vshi 普通/a 矿泉水/nf 价格/n 的/ude1 [7/m 倍/q]/mq ；/w [330/m 毫升/q]/mq 的/ude1 巴黎/nsf 水/n 售价/n 在/p [11/m ./w 5/m 元/q]/mq ，/w 是/vshi 普通/a 矿泉水/nf 身价/n 的/ude1 [7/m 倍/q]/mq ；/w 意大利/nsf 圣碧涛/nr 矿泉水/nf ，/w 是/vshi 普通/a 矿泉水/nf 身价/n 的/ude1 [7/m 倍/q]/mq 。/w 
本土/n 高端/nz 水/n 品牌/n 也/d 不甘示弱/vl ，/w 统一/vn 推出/v 的/ude1 巴马/ns 泉/ng 要/v 卖/v 到/v [15/m 元/q]/mq //w [500/m 毫升/q]/mq ，/w 珠峰/n 冰川/n 天然/b 矿泉/n 活水/n [15/m 元/q]/mq //w [555/m 毫升/q]/mq 。/w 相比之下/vl ，/w [350/m 毫升/q]/mq 昆仑山/ns 每瓶/nz [5/m 元/q]/mq 的/ude1 售价/n ，/w 以及/cc [350/m 毫升/q]/mq 恒大/nz 冰泉/nz [3/m ./w 8/m 元/q]/mq 的/ude1 售价/n 就算/d 亲民/nz 了/ule 。/w 
不过/c 就/d 因为/c 价格/n 亲民/nz ，/w 这些/rz 品牌/n 受到/v 了/ule 同行/n 的/ude1 排挤/vn 。/w “/w 我/rr 认为/v 恒大/nz 冰泉/nz 不算/v 高端/nz 水/n ，/w 它/rr 是/vshi 大众/ntc 水/n 领域/n 中/f 价位/n 的/ude1 产品/n 。/w ”/w 一家/n 高端/nz 水/n 品牌/n 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 对/p [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 表示/v 。/w 而/cc 中国/ns 食品/n [商务/n 研究院/nis]/nt 研究员/nnt 朱丹蓬/nr 则/d 表示/v ，/w 恒大/nz 冰泉/nz 的/ude1 定位/vn 是/vshi 次/qv 高端/nz 水/n ，/w 价格/n 和/cc [营销/vn 策略/n]/nz 十分/d 讨巧/vi 。/w 

