19日/t 晚/tg ，/w 2014/m 世界/n 最强/ad 十国/nz [拳王/nnd 争霸/v]/nz 赛/vn 在/p [安徽/ns 合肥/ns]/ns 开战/vi ，/w 来自/v 中国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 英国/ns 等/udeng [十/m 个/q]/mq 国家/n [20/m 名/q]/mq 拳王/nnd 上演/v 了/ule [10/m 场/qv]/mq 顶尖/b 的/ude1 拳手/nnd 对决/v ，/w 其中/rz [中国/ns 拳王/nnd 五/m 场/qv]/nt KO/x 对手/n 。/w 
此次/rz 十国/nz [拳王/nnd 争霸/v]/nz 赛/vn 中/f ，/w 最为/d 期待/v 的/ude1 是/vshi 中国/ns 传奇/n 武僧/n [一/d 龙/n]/mq 与/cc 泰国/nsf 拳击/n 高手/n 伽/ng 门·萨/nr 威特鹏/nr 的/ude1 较量/vn 。/w 武僧/n [一/d 龙/n]/mq ，/w 少林寺/n [俗家/n 弟子/n]/nz ，/w 2008年/t 曾/d 获/v 广东/ns 佛山/ns 国际/n 咏春拳/nz 黐手/nz 擂台赛/n (/w [75/m 公斤/q]/mq 级/q )/w 冠军/nnt ，/w 随后/d 在/p 各类/r [拳王/nnd 争霸/v]/nz 赛/vn 多次/mq KO/x 对手/n 。/w 
当晚一/t 龙/n 与/cc 伽/ng 门·萨/nr 威特鹏/nr 在/p 较量/vn 伊始/vi ，/w 以/p 稳/a 见长/vi ，/w 并不/d 急于/v 出手/vi ，/w 但/c 反击/v 有力/a 。/w 在/p [三/m 回合/n]/mq 比赛/vn 的/ude1 [第二/m 回合/n]/mq ，/w 比赛/vn 一/m 开始/v ，/w [一/d 龙/n]/mq 便/d 开始/v 招招/nz 制敌/nz ，/w 很快/d KO/x 对手/n 。/w 
[一/d 龙/n]/mq 赛/vn 后/f 介绍/v ，/w 三年前/t ，/w 第一次/mq 去/vf [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 遭到/v 当地/s 一名/mq 警察/nnt 出身/v 的/ude1 选手/n 格罗特/nrf KO/x 。/w 而/cc 在/p 昨日/t (/w 18日/t )/w 在/p 湖北/ns 襄阳/ns “/w 武林风/nr WLF/x 全球/n 功夫/n 盛典/n ”/w 上/f ，/w 再次/d 对阵/vn 格罗特/nrf 时/ng ，/w 仅/d 用/p 时/ng 1分40秒/t KO/x 苦主/n ，/w 成功/a 复仇/vi 。/w [一/d 龙/n]/mq 说/v ，/w 因为/c 18日/t 的/ude1 一/m 役/ng 意义/n 非凡/z ，/w 情绪/n 波动/vn 很大/d ，/w 消耗/v 很多/m ，/w 加之/cc 两场/mq 比赛/vn 间/f 难得/a 休息/v 。/w 所以/c ，/w 此次/rz 比赛/v 体能/n 并不/d 充足/a ，/w 打/v 得/ude3 “/w 不是/c 很/d 漂亮/a ”/w 。/w 
当日/t 其他/rzv [四/m 场/qv]/mq KO/x 的/ude1 赛事/n 分别为/v ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 孔明/nr 、/w 一/m 豹/n 、/w 韩开湖/nr 、/w 刘瑞光/nr 分别/d KO/x 英国/ns 的/ude1 约瑟夫·詹姆斯/nrf ，/w 西班牙/nsf 的/ude1 纳/v 门/n 西托·特谢拉/nrf ，/w 意大利/nsf 的/ude1 安澜/a 和/cc 加拿大/nsf 的/ude1 弗格森·克里斯多夫/nrf 。/w 
此外/c ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 李宁/ns 、/w 王康/nr 、/w 张军勇/nr 以及/cc 不败/v 神话/n 方便/a 分别/d 战胜/v 各自/rr 的/ude1 越南/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 新西兰/nsf 的/ude1 拳击/n 好手/n 。/w 
而/cc [10/m 场/qv]/mq 拳王/nnd PK/x 赛/vn ，/w 其中/rz 有/vyou 一场/mq 女/b 拳王/nnd 的/ude1 较量/vn ，/w 两位/mq 中国/ns 女/b 拳王/nnd 陈方/nr 、/w 何琳/nr 展示/v 了/ule 女性/n 拳击/n 魅力/n 与/cc 力量/n ，/w 最后/f 何琳/nr 战胜/v 对手/n 获得/v 比赛/vn 胜利/vn 。/w (/w 记者/nnt 吴兰/nr )/w 
