朱赢椿/nr 展示/v 《/w 肥肉/n 》/w 。/w 
前天/n 下午/t ，/w 著名/a [书籍/n 设计师/nnt]/nnd 朱赢椿/nr 携/v 他/rr 策划/vn 主编/v 、/w [南京/ns 师范大学/nis 出版社/nis]/nt 出版/v 的/ude1 《/w 肥肉/n 》/w 一/m 书/n 亮相/vi 品/ng 书/n 分享/v 会/v ，/w 引来/v 一阵/mq “/w 惊呼/v ”/w 。/w 逼真/a 的/ude1 封面/n ，/w 趣味/n 的/ude1 文章/n ，/w 实惠/an 的/ude1 肉干/nf ，/w 令/v 在场/vn 的/ude1 读者/n 既/c 饱/a 了/ule 眼福/n ，/w 又/d 解/v 了/ule 嘴馋/nz 。/w 朱赢椿/nr 透露/v ，/w 这块/r “/w 肥肉/n ”/w 他/rr 腌制/v 了/ule 6年/t 时间/n ，/w 赶/v 在/p 此时/r 出版/v ，/w 是/vshi 为了/p 给/p 读者/n 一份/mq 特殊/a 的/ude1 春节/t 礼物/n 。/w 
“/w 肥肉/n ”/w 油腻/a ，/w 故事/n 很/d 有趣/a 
《/w 肥肉/n 》/w 一/m 书/n 用/p 保鲜膜/nz 包裹/n ，/w 装置/n 在/p [塑料/n 托盘/n]/nz 中/f ，/w 独特/a 的/ude1 巧思/nz ，/w 也/d 配合/v [先锋/n 书店/nis]/nt 挂起/v 的/ude1 海报/n ：/w [先锋/n 书店/nis]/nt ，/w 今日/t 卖/v 肉/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一本/mq 以/p “/w 肥肉/n ”/w 为/p 话题/n 的/ude1 散文集/n 。/w 本书/r 邀请/v 了/ule 百余/mq 位/q 作家/nnt 及/cc 社会/n [各界/rz 人士/n]/nz 写下/v 他们/rr 对/p 肥肉/n 的/ude1 记忆/n ，/w 沈昌文/nr 、/w 钟叔河/nr 、/w 麦家/nz 、/w 蒋方舟/nr 、/w 张嘉佳/nr 、/w 那/rzv 多/a 、/w 殳俏/nz 、/w 刘晓庆/nr 、/w 杨澜/nr 、/w 陈丹燕/nr 、/w 虹影/nz 、/w 冯唐/nr …/w …/w 集中/v 呈现/v 了/ule 一个/mq 有关/vn “/w 肥肉/n ”/w 这个/rz 油腻/a 而/cc 有趣/a 的/ude1 话题/n 背后/f 的/ude1 大时代/nz 、/w [集体/n 记忆/n]/nz 和/cc 私人/n 逸事/n 。/w 
“/w 肥肉/n ”/w 厚/a 了/ule ，/w 设计者/nnt 瘦/a 了/ule 
主编/v 朱赢椿/nr 介绍/v 了/ule 他/rr 历时/vi 近/a 6年/t 组稿/vi 的/ude1 趣闻/n 趣事/n 。/w 朱赢椿/nr 说/v 他/rr [费尽/v 心思/n]/nz 约稿/vi ，/w 有的/rz 稿件/n 甚至/d 是/vshi 他/rr 为/p 作家/nnt 出/vf 书/n 设计/v 封面/n ，/w 加班加点/vl 换/v 来/vf 的/ude1 ，/w “/w 因此/c ，/w 书/n 越来越/d 肥/n 了/ule ，/w 我/rr 却/d 越来越/d 瘦/a 了/ule 。/w ”/w 
最初/d ，/w 朱赢椿/nr 想/v 在/p 封面/n 上/f 嵌入/v 仿真/vn 肥肉/n ，/w 不过/c 摸/v 不准/v 成分/n 的/ude1 安全性/n ，/w 于是/cc 改/v 由/p [四/m 色/ng]/mq “/w 全方位/n ”/w [印刷/vn 工艺/n]/nz 来/vf 模拟/vn 。/w 为此/bl ，/w 他/rr 亲自/d 到/v 菜场/n 挑选/v 了/ule 一块/s 稍/d 肥/n 的/ude1 生/vn 猪肉/nf ，/w 扫描/vn 、/w 拍照/vi ，/w 将/d 它/rr 做成/v 了/ule 这/rzv 本书/r 的/ude1 封面/n 。/w 但是/c ，/w 考虑到/v “/w 生肉/n ”/w 模样/n 的/ude1 书/n 会/v 令人/v 有/vyou 不/d 舒服/a 之/uzhi 感/vg ，/w 因此/c 还/d 特别/d 设计/vn 了/ule “/w 双/q 封面/n ”/w 。/w 
买/v 《/w 肥肉/n 》/w 搭/v 肉排/n ，/w 引/v 争议/vn 
引起/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 《/w 肥肉/n 》/w 一/m 书/n 出品/vi 方/q 联合/vd 易/ad 果/ng 生鲜/a 随/p 书/n 附赠/nz 了/ule 一张/mq “/w 肉票/n ”/w ，/w 读者/n 购买/v 《/w 肥肉/n 》/w 一/m 书/n ，/w 可凭/v 肉票/n 兑换/v 价值/n [40/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 法国/nsf 肉排/n ”/w 。/w 不过/c ，/w 此举/rzv 引起/v 一些/mq 读者/n 的/ude1 反感/an ，/w 认为/v 有/vyou [植入/v 广告/n]/nz 之/uzhi 嫌/v 。/w 朱赢椿/nr 还/d 表示/v ，/w 本书/r 所有/b 作者/nnt 版税/n 将/d 用于/v 资助/vn [贫困/a 地区/n 儿童/n]/nz 改善/v 伙食/n ，/w 笑/v 称/vn 如果/c 能/v 多/a 卖/v [几/d 本/rz]/mq ，/w 也/d 能/v 帮助/vn 更多/ad 孩子/n 。/w （/w 记者/nnt 蔡震/nr ）/w 
