[72/m 岁/qt]/mq 的/ude1 朱/ag 老太/n 吃完/v 晚饭/n 后/f ，/w 独自/d 去/vf 做礼拜/v ，/w 不料/d 路上/s 遭遇/v 飞来横祸/nz —/w —/w —/w 路过/v 义乌/ns 义亭镇/ns 义/ng 杭/b 线/n 时/ng ，/w 被/pbei 后方/s 一辆/mq 车子/n 撞倒/v 在/p 地/ude2 。/w 肇事/vn 司机/nnt 明知/v 撞伤/v 了/ule 朱/ag 老太/n ，/w 非但/c 没有/v 停车/vn 将/d 其/rz 送往/v 医院/nis 救治/vn ，/w 反而/d 逃离/v 现场/s 。/w 经过/p 义乌/ns 交警/nnd 侦查/vn ，/w [43/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 肇事/vn 司机/nnt 被/pbei 抓获/v 归案/vi 。/w 
七旬/n 老太/n 被/pbei 车/n 撞伤/v 
1月14日/t 傍晚/t 6时/t 许/v ，/w [义乌市/ns 公安局/nis 交警/nnd 大队/nis]/nt 接到/v 群众/n 报警/vn ，/w 称/v 在/p 义亭镇/ns 义/ng 杭/b 线/n 楼下村/ns 路段/n 躺着/v 一名/mq 老太太/n ，/w 被/pbei 汽车/n 严重/a 撞伤/v ，/w 肇事/vn 车/n 已经/d 逃逸/vi 。/w 事故/n 中队/nis 民警/nnt 马上/d 赶到/v 现场/s ，/w 发现/v 事发/vn 地点/n 只有/c 老人/n 的/ude1 一个/mq 手电筒/n 和/cc 一只鞋/nz ，/w 还有/v 一些/mq 汽车/n 的/ude1 小/a 玻璃/n 碎片/n ，/w 没有/v 其他/rzv 更加/d 有效/a 的/ude1 线索/n 。/w 通过/p 连夜/d 对/p 周边/n 电子/n 监控/v 画面/n 的/ude1 调查/vn ，/w 也/d 没有/v 发现/vn 肇事/vn 汽车/n 的/ude1 踪影/n 。/w 
次日/t ，/w [事故/n 处理/vn]/nz 民警/nnt 再次/d 来到/v 现场/s ，/w 对/p 遗留/v 的/ude1 玻璃/n 碎片/n 进行/vn 仔细/ad 辨认/v ，/w 发现/v 是/vshi 类似/a [正/d 三轮/n 摩托车/n]/nz 的/ude1 [挡风/vn 玻璃/n]/nz 。/w 于是/cc 民警/nnt 沿着/p 义/ng 杭/b 线/n 往/p 杭畴/nr 方向/n 一路/mq 侦查/vn ，/w 发现/v 凡是/d 有/vyou 减速带/nz 的/ude1 地方/n 都/d 有/vyou 玻璃/n 碎片/n 。/w 最后/f ，/w 民警/nnt 在/p 义亭镇/ns 上胡村/ns 水塘/n 边/k 发现/v 了/ule 一辆/mq 没有/v 前后/f 号牌/nz 的/ude1 [正/d 三轮/n 摩托车/n]/nz ，/w 车上/s 载有/v 100多斤/m 上海青/nz 、/w 油冬菜/nz 及/cc 香菜/nf 。/w 
出于/v 警觉/vn ，/w 民警/nnt 马上/d 对/p 这/rzv 辆/q [正/d 三轮/n 摩托车/n]/nz 进行/vn 仔细/ad 检查/vn ，/w 发现/v 后面/f 牌照/n 与/cc 螺丝扣/n 处/n 有/vyou 刚/d 发生/v 事故/n 后/f 的/ude1 痕迹/n ，/w 基本/a 确定/v 有/vyou 重大/a 嫌疑/n 。/w 随后/d ，/w 通过/p 义/ng 亭/ng 农办/nis 的/ude1 登记/vn 情况/n ，/w 民警/nnt 查明/v 肇事者/n 的/ude1 住所/n 。/w 1月16日/t 中午/t ，/w 民警/nnt 在/p 义亭镇/ns [陇头/nz 朱/ag 一/d 村/n]/ns 将/d 肇事者/n 徐/ag 某/rz 抓获/v 归案/vi 。/w 
菜农/nnd 撞人/v 后/f 
玩起/nz 了/ule “/w 躲猫猫/nz ”/w 
今年/t [53/m 岁/qt]/mq 的/ude1 徐/ag 某/rz 是/vshi 河南/ns 人/n ，/w 3年前/t 在/p 义亭镇/ns [陇头/nz 朱/ag 一/d 村/n]/ns 承包/vn 10多亩/m 田/n [种植/vn 蔬菜/n]/nz 。/w 当天/t 下午/t 5时30分/t 许/v ，/w 徐/ag 某/rz 驾驶/v 自己/rr 的/ude1 [正/d 三轮/n 摩托车/n]/nz ，/w 从/p 义亭镇/ns [陇头/nz 朱/ag 一/d 村/n]/ns 出发/vi ，/w 前往/v 义乌/ns 农贸/n 城/n 卖菜/v 。/w 当天/t 傍晚/t 6时/t 许/v ，/w 徐/ag 某/rz 驾车/vi 经过/p 楼下村/ns 时/ng ，/w 对面/f 刚好/d 驶过/v 来/vf 一辆/mq 小车/n 。/w “/w 对方/n 先是/d 会/v 了/ule 下/f 灯/n ，/w 我/rr 也/d 会/v 了/ule 一下/mq 灯/n ，/w 但/c 我/rr 车子/n 的/ude1 前大灯/nz 不是/c 很/d 亮/vi 。/w ”/w 等/udeng 对面/f 车子/n 开/v 过去/vn 后/f ，/w 徐某才/nr 看到/v 自己/rr 车子/n 前面/f [3/m 米/q]/mq 左右/f 有/vyou 个/q 老人/n 在/p 同方向/n 行走/vi ，/w 他/rr 来不及/v [采取/v 措施/n]/nz ，/w 车子/n 右侧/f 撞到/v 了/ule 老人/n ，/w 前/f 挡/v 玻璃/n 也/d 被/pbei 撞破/nz 。/w 
“/w 把/pba 人家/n 撞伤/v ，/w 我/rr 家里/s 条件/n 不好/a ，/w 怕/v 赔钱/vn ，/w 也/d 怕/v 坐牢/vi 。/w ”/w 事发/vi 后/f ，/w 徐/ag 某/rz 很/d 害怕/v ，/w 不知/v 怎么/ryv 处理/vn 。/w 考虑到/v 车子/n 没有/v 保险/n ，/w 也/d 没有/v 年审/vn ，/w 徐/ag 某/rz 就/d 开车/vi 直接/ad 往/p 义/ng 杭/b 线/n 逃/v 去/vf 。/w 为/p 防止/v 事情/n 败露/vi ，/w 徐/ag 某/rz 不/d 敢往/nz 上/f 佛/n 路/n 方向/n 走/v ，/w 车子/n 开/v 到/v 义/ng 杭/b 线/n 就/d 右/f 转弯/vi 往/p 杭畴/nr 方向/n 跑/v 。/w 
大约/d [10/m 多/a 分钟/qt 后/f]/mq ，/w 徐/ag 某/rz 将/d 车/n 开/v 到/v 上胡村/ns 水塘/n 边上/f 。/w 看到/v 前面/f 有/vyou 监控/v 灯/n 亮着/v ，/w 他/rr 就/d 不/d 敢/v 再/d 往/p 前/f ，/w 怕/v 监控/vn 拍/v 去/vf 。/w 但/c 将/d 车/n 停下/v 后/f ，/w 他/rr 又/d 怕/v 被/pbei 人/n 发现/v ，/w 于是/cc 把/pba 前后/f 车牌号/nz 都/d 拆/v 了/ule 下来/vf 。/w 掰/v 后/f 车牌号/nz 时/ng ，/w 因为/c 用劲/vi 过/uguo 大/a ，/w 把/pba 后/f 车门/n 也/d 拉/v 了/ule 下来/vf 。/w 
徐/ag 某/rz 取/v 下车/vn 钥匙/n ，/w 往/p 陇头/nz 朱村/nr 方向/n 跑/v 。/w 到/v 了/ule 当晚/t 9时/t 许/v ，/w 他/rr 才/d 走路/vi 回到/v 家里/s ，/w 把/pba 两个/mq 车牌号/nz 拆成/nz 小/a 方块/n ，/w 藏/v 在/p 出租房/nz 楼梯/n 的/ude1 右侧/f 。/w 然而/c ，/w 让/v 他/rr 想不到/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 最终/d 还是/c 被/pbei 交警/nnd 查获/v 了/ule 。/w （/w 王旭航/nr ）/w 
