不敌/v 八一队/nt 跌/v 至/p [第/m 3/m 位/q]/mq 
全国/n 女排/nis 联赛/n 昨天/t 结束/v 了/ule 第2/m 阶段/n 复赛/vi 的/ude1 [第/m 3/m 轮/qv]/mq 角逐/vn ，/w [广东/ns 恒大/nz 女排/nis]/nz 客场/n 挑战/vn [八一/t 女排/nis]/nt 以/p 2/m 比/p 3/m [败/vi 下/f 阵/ng 来/vf]/nz ，/w 跌/v 至/p [8/m 强/a]/mq 积分榜/n [第/m 3/m 位/q]/mq 。/w 
进入/v 复赛/vn 阶段/n 之后/f ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 要/v 先/d 连续/a 征战/vi [4/m 个/q]/mq 客场/n 。/w [第/m 1/m 轮/qv]/mq 获胜/vi 后/f ，/w 队伍/n 在/p [第/m 2/m 轮/qv]/mq 苦战/vi [5/m 局/n]/mq 以/p 2/m 比/p 3/m 惜败/v 给/p 魏秋月/nr 回归/v 的/ude1 [天津/ns 女排/nis]/nt 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 挑战/vn 主场/n 设在/v 深圳/ns 的/ude1 老牌/b 劲旅/n [八一/t 女排/nis]/nt 。/w [两/q 队/n]/mq 赛/vn 前/f 在/p 积分/n 上/f 只有/c 1分/t 之/uzhi 差/a ，/w 激烈/a 地/ude2 竞争/vn 着/uzhe [8/m 强/a]/mq 积分榜/n 的/ude1 “/w 榜眼/n ”/w 之/uzhi 位/q 。/w [八一/t 女排/nis]/nt 本/rz 赛季/n 更换/v 了/ule 主教练/nnt ，/w 由/p 曾经/d [两/q 度/qv]/mq 执教/vi [中国/ns 女排/nis]/nt 的/ude1 胡进/nr 挂帅/vi 。/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 的/ude1 [首发/v 阵容/n]/nz 与/cc 前/f 两轮/mq 一样/uyy ，/w 由/p 主攻/v 福赛特/nrf 和/cc 惠若琪/nr 、/w 副攻/nz 袁心玥/nr 和/cc 陈瑶/nr 、/w [二/m 传/v]/mq 王/n 男/b 、/w 接应/v 古/tg 伊/b 吉/b 以及/cc 自由/a 人/n 尉颖/nr 组成/v 。/w [八一/t 女排/nis]/nt 则/d 由/p 国家队/nis 主力/nnt 杨珺菁/nr 与/cc 沈静思/nr 领衔/vd 。/w 
决胜局/n 以/p 3分/t 饮恨/v 
在/p 前/f [4/m 局/n]/mq 的/ude1 争夺/vn 中/f ，/w 双方/n 战成/v 2/m 比/p 2/m 。/w 进入/v 决胜局/n 之后/f ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 曾经/d 以/p 6/m 比/p 2/m 领先/vi ，/w 但/c [八一/t 女排/nis]/nt 凭借/p 副攻/nz 的/ude1 出色/a 发挥/v 逐渐/d 把/pba 比分/n 追/v 平/v 并/cc 实现/v 反超/nz 。/w 交换/v 场地/n 之后/f ，/w 双方/n 一度/d 战成/v [12/m 平/v]/mq ，/w 之后/f [八一/t 女排/nis]/nt 凭借/p [3/m 次/qv]/mq 强攻/v 得手/vn 锁定/v 胜局/n 。/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 最终/d 以/p 2/m 比/p 3/m 失利/vi ，/w [5/m 局/n]/mq 的/ude1 比分/n 分别/d 是/vshi 25/m 比/p 22/m 、/w 23/m 比/p 25/m 、/w 15/m 比/p 25/m 、/w 25/m 比/p 18/m 和/cc 12/m 比/p 15/m 。/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 的/ude1 美国/nsf 外援/n 福赛特/nrf 拿到/v 全场/n 最高/a 的/ude1 26分/t ，/w 惠若琪/nr 进账/n 了/ule 20分/t ，/w 意大利/nsf 外援/n 古/tg 伊/b 吉/b 此役/r 发挥/v 平平/z ，/w 仅/d 贡献/n 了/ule 8分/t 。/w 
目前/t ，/w [浙江/ns 女排/nis]/nt 继续/v 高居/v 积分榜/n 首位/n ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 与/cc [八一/t 女排/nis]/nt 同/p 积/v 17分/t ，/w 经过/p 计算/v 小/a 分/qt ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 暂/d 列/v [第/m 3/m 位/q]/mq ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz [天津/ns 女排/nis]/nt 列/v [第/m 4/m 位/q]/mq 。/w 本/rz 周四/t 晚/tg ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 将/d 在/p 浙江/ns 嘉善/ns 挑战/vn [浙江/ns 女排/nis]/nt 。/w 之后/f ，/w 队伍/n 将/d 返回/v 广州/ns ，/w 迎接/v 从/p 1月26日/t 开始/v 的/ude1 连续/a [4/m 个/q]/mq 主场/n 之/uzhi 战/vg 。/w (/w 记者/nnt 杨敏/nr )/w 
