CBA/x 全明星/nz 正/d 赛/vn 昨晚/t 在/p [万事达/nz 中心/nis]/nz 上演/v 。/w 北方/s 明星/nnd 队/n 以/p 118/m 比/p 102/m 战胜/v 南方/s 明星/nnd 队/n 。/w 北方队/nt 孙悦/nr 贡献/n 28分/t ，/w 获得/v MVP/x 荣誉/n 。/w [最后/f 一次/mq]/nz 出战/v [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 王治郅/nr 尽管/c 没有/v 拿下/v MVP/x ，/w 但/c 昨天/t 的/ude1 [万事达/nz 中心/nis]/nz 是/vshi 属于/v 他/rr 的/ude1 。/w 
[18000/m 人/n]/mq 见证/n 大/a 郅/ng 出场/vi 
出场/vi 仪式/n ，/w 最/d 让/v 人/n 难忘/a 的/ude1 莫过于/vl 大/a 郅/ng 的/ude1 亮相/vn 。/w 现场/s 伴随/v 着/uzhe 《/w 老男孩/nz 》/w 的/ude1 音乐/n ，/w 回放/v 起/vf 了/ule 大/a 郅/ng 多年来/d 征战/vi 各项/r 比赛/vn 的/ude1 经典/n 画面/n ，/w 不少/m 球迷/n 看得/v 热泪盈眶/al 。/w 
南/b 北方/s 全明星/nz 队/n 替补/v 首先/d 登场/vi 。/w 随后/d ，/w 双方/n 首发/v 以/p 京味/n 十足/z 的/ude1 方式/n 亮相/vi ：/w 他们/rr 身穿/v 斗篷/n ，/w 戴着/v [京剧/n 脸谱/n]/nz 。/w 按照/p 惯例/n ，/w 南方/s 明星/nnd 队/n 率先/d 出场/vi ，/w 主场/n 作战/vi 的/ude1 北方/s 明星/nnd 队/n 后/f 出场/vi ，/w 但是/c ，/w 当/p 南方/s 明星/nnd 队/n [第四/m 位/q]/mq 先发/nz 易建联/nr 出场/vi 之后/f ，/w 现场/s 开始/v 了/ule 北方/s 明星/nnd 队/n 的/ude1 出场/vn 仪式/n 。/w 当/p 双方/n 九位/nz 先发/nz 依次/d 亮相/vi 之后/f ，/w 灯光/n 重新/d 聚焦/vi 到/v 南方/s 明星/nnd 队/n 的/ude1 出场/vn 通道/n ，/w 现场/s 主持人/nnt 邀请/v 现场/s 球迷/n 全体/n 起立/vi ，/w 用/p 最/d 热烈/a 的/ude1 掌声/n 和/cc 最高/a 分贝/q 的/ude1 欢呼声/n 献给/v [最后/f 一个/mq]/nz 出场/vi 的/ude1 王治郅/nr 。/w 他/rr 站/vi 在/p 出场/vi 台上/s ，/w 现场/s 中央/n 的/ude1 吊顶/n 大屏幕/nz 播放/v 了/ule 题为/v 《/w 郅/ng 谢/v 2014/m 》/w 的/ude1 纪念/vn 影片/n ，/w 专门/d 献给/v 王治郅/nr 。/w 
大/a 郅/ng 专/a 享/vg [三/m 分钟/qt]/mq MV/x 
伴随/v 着/uzhe 《/w 老男孩/nz 》/w 的/ude1 歌曲/n ，/w 影片/n 从/p 1995年/t 出道/vi 、/w 1996年/t [亚特兰大/nsf 奥运会/n]/nz 上/f 横空出世/vl ，/w 再/d 到/v 2001年/t 举起/v 小牛队/nt 战袍/n 、/w 2007年/t 带领/v [八一/t 重/a]/mq 夺/v CBA/x 总冠军/nz ，/w 再/d 到/v 2008年/t 与/cc 姚明/nr 同台/vd 再/d 进/vf 世界/n 前/f 八/m 、/w 2010年/t 全体/n 男篮/nis 球员/nnt 膜拜/vn ，/w 每一个/mq 经典/n 的/ude1 进球/n 瞬间/n ，/w 都/d 引起/v 了/ule 现场/s 球迷/n 疯狂/a 的/ude1 欢呼/vn 喝彩/vi 。/w 整个/b 录像/n 播放/v 了/ule 接近/v [三/m 分钟/qt]/mq ，/w 曲终/nz ，/w 转播/v 镜头/n 对准/v 王治郅/nr 的/ude1 脸/n 。/w 他/rr 对/p 着/uzhe 镜头/n 笑/v 了/ule 笑/v ，/w 随即/d 走/v 上前/vi ，/w 一向/d 腼腆/a 的/ude1 他/rr 甚至/d 亲/ng 了/ule 亲/ng 转播/v 镜头/n 。/w 
不/d 出/vf 意外/a ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 王治郅/nr [职业/n 生涯/n]/nz 最后/f 一届/mq CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 。/w 赛/vn 前/f ，/w 生/v 在/p 北京/ns 、/w 长/a 在/p 北京/ns 的/ude1 大/a 郅/ng 出场/vi 就/d 接受/v 了/ule 全场/n 球迷/n 最高/a 分贝/q 的/ude1 欢呼/vn ，/w 国家队/nis 的/ude1 队友/n 们/k 也/d 纷纷/d 发言/vi 。/w 阿/b 联/vg 说/v ，/w [最后/f 一次/mq]/nz 为/p 大/a 郅/ng 抢/v 板/ng 。/w 孙悦/nr 说/v ，/w 绝不/d 盖/v 王治郅/nr 的/ude1 帽/ng 。/w 朱芳雨/nr 说/v ，/w 让/v 王治郅/nr 拿/v MVP/x ，/w 我们/rr 只管/d 防/v 。/w 
孙悦/nr 抢戏/nz 北区/n 获胜/vi 
尽管/c 大家/rr 都/d 表示/v 让/v 大/a 郅/ng 加冕/vi MVP/x ，/w 但/c 比赛/vn 却/d 没有/v 那么/c 完美/a ，/w 首/q 节/q 大/a 郅/ng 是/vshi 得了/vi 9分/t ，/w 但/c [两/q 队/n]/mq 的/ude1 外援/n 更加/d 抢戏/nz 。/w 北区/n 的/ude1 哈德森/nrf ，/w 三分/t 弹无虚发/al 。/w 南区/ns 的/ude1 小/a 外援/n 吉布森/nrf 也/d 不/d 示弱/vi ，/w 他/rr 在/p [第二/m 节/q]/mq 出场/vi ，/w 单/b 节/q 狂/dg 砍/v 21分/t 。/w 上半时/t ，/w 南区/ns 以/p 57/m 比/p 54/m 领先/vi 。/w 
下半时/t ，/w 大/a 郅/ng 的/ude1 [攻击/vn 欲望/n]/nz 不是/c 很强/d ，/w 北方队/nt 抓住/v 机会/n ，/w 连续/a 反击/v 。/w 其中/rz 孙悦/nr 的/ude1 表现/vn 格外/d 抢眼/a ，/w 他/rr 全场/n 送/v 出/vf 了/ule [6/m 次/qv]/mq 扣篮/vi ，/w 贡献/n 28分/t 。/w 末节/n 比赛/vn 进行/vn 过半/vi ，/w 北区/n 队/n 的/ude1 [领先/vi 优势/n]/nz 已经/d 达到/v 两位/mq 数/n ，/w 最终/d 赢/v 下/f 比赛/vn 。/w 此/rzs 战/v 北区/n [5/m 人/n]/mq 得分/n 上/f 双/q ，/w 除了/p 孙悦/nr ，/w 韩德君/nr 得到/v 14分7/t 篮板/n 5/m ，/w 莫里斯/nrf 得到/v 15分/t ，/w 哈德森/nrf 得到/v 24分/t 。/w [南区/ns 阿/b 联/vg]/nt 18分/t ，/w 大/a 郅/ng 15分/t 。/w 赛/vn 后/f ，/w 作为/p 取胜/vi 队/n 得分/n 最多/ad 的/ude1 球员/nnt ，/w 第一次/mq 参加/v CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 孙悦/nr 接过/v 了/ule MVP/x 的/ude1 奖杯/n 。/w 孙悦/nr 有些/rz 痛苦/an 地/ude2 说/v ：/w “/w [天地/n 良心/n]/nz ，/w 我们/rr 对/p 郅/ng 哥/n 的/ude1 防守/vn 已经/d 松/ng 到/v 不能/v 再/d 松/ng 了/ule 。/w 其实/d 我/rr 也/d 想/v 把/pba 这个/rz 奖杯/n 和/cc 大/a 郅/ng 哥/n 分享/v 。/w 这么/rz 多年/mq 的/ude1 国家队/nis 队友/n ，/w 感情/n 很深/d ，/w 而且/c 我们/rr 都/d 是/vshi 左手/n 球员/nnt ，/w 平时/t 有/vyou 很多/m 交流/vn 。/w 他/rr 的/ude1 [职业/n 生涯/n]/nz 是/vshi 辉煌/a 的/ude1 ，/w 无人/b 替代/v 的/ude1 。/w 他/rr 是/vshi 我们/rr 所有/b 人/n 的/ude1 榜样/n 。/w ”/w 比赛/vn 中/f 孙悦/nr 送/v 出/vf 了/ule [6/m 个/q]/mq 扣篮/vi ，/w 谈到/v 是否/v 考虑/vn 参加/v [扣篮/vi 大赛/vn]/nz ，/w 孙悦/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 都/d 快/a [30/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 你/rr 见过/v [30/m 岁/qt]/mq 了/ule 还/d 参加/v 扣篮/vn 的/ude1 吗/y ？/w 而且/c 我/rr 也/d 没什么/vl 创意/n ，/w 把/pba 这些/rz 机会/n 留给/v 年轻人/n 吧/y 。/w ”/w 
大/a 郅/ng 的/ude1 爱/vn 还/d 没/d 入土/vi 
比赛/vn 结束/v 后/f ，/w 大/a 郅/ng 应邀/vi 来到/v 演播/vn 台/q ，/w 接受/v 了/ule 姚明/nr 采访/v 。/w 临别/vi 前/f ，/w 大/a 郅/ng 则/d 再次/d 改编/v 了/ule 那英/nr 《/w 征服/v 》/w 的/ude1 歌词/n 作为/p 结束语/n —/w —/w “/w 我们/rr 的/ude1 剧情/n 快/a 落幕/vi ，/w 我们/rr 的/ude1 爱恨/nz 未/d 入土/vi 。/w ”/w 
一直/d 以来/f ，/w 大/a 郅都/nz 是/vshi 姚明/nr 的/ude1 偶像/n 。/w 姚明/nr 早/a 已经/d 退役/vi ，/w 大/a 郅/ng 依然/d 在/p 战斗/vn 。/w 一/m 见到/v 大/a 郅/ng ，/w 姚明/nr 开始/v 发问/vn ：/w “/w 打/v 到/v [37/m 岁/qt]/mq 究竟/d 是/vshi 个/q 什么/ry 感觉/n ？/w ”/w 
王治郅/nr 哈哈/o 直/d 乐/a ：/w “/w 最大/gm 的/ude1 感觉/n 就是/v ，/w 康复/vn 的/ude1 时间/n 比/p 训练/vn 的/ude1 时间/n 还要/d 长/a 。/w ”/w 随后/d ，/w 轮/qv 到/v 大/a 郅/ng 反问/v 姚明/nr 问题/n 。/w 大/a 郅/ng 回忆/v 道/qv ，/w 姚明/nr 的/ude1 两次/mq 三分球/n 给/p 自己/rr 留下/v 深刻/a 印象/n ，/w 一次/mq 是/vshi 2000年/t 明郅/nr 对决/v 最/d 劲爆/nz 的/ude1 时候/n ，/w 姚明/nr 在/p 一场/mq 比赛/vn 中/f 开场/vi 就/d 投进/v 两个/mq 三分球/n ；/w 一次/mq 是/vshi 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 与/cc 美国队/nt 一战/n ，/w 姚明/nr 又是/c 开场/vi 投进/v 一个/mq 三分球/n 。/w 大/a 郅/ng 问/v 姚明/nr ：/w “/w 当时/t 对/p 着/uzhe 我/rr 投进/v 三分球/n ，/w 你/rr 是/vshi 什么/ry 想法/n ？/w ”/w 姚明/nr 倒/vi 也/d 不忘/v 打趣/vi ：/w “/w 那场/r 球/n 的/ude1 录像/n 可是/c 我/rr 家中/s 珍藏/v 的/ude1 录像带/n 之一/rz 。/w 引用/v 篮球/n 前辈/n 的/ude1 话说/vn ，/w 攻城/vi 为/p 下/f ，/w 攻心为上/nz ，/w 所以/c 后来/t 我/rr 都/d 不/d 投/v 了/ule 。/w ”/w 聊/v 到/v 最后/f ，/w 两人/mq 都/d 说/v 出/vf 了/ule 结束语/n 。/w 姚明/nr 向/p 球迷/n 拜年/vi ：/w “/w 希望/v 大家/rr 新春/t 快乐/a ，/w 合家/n 安康/an ，/w 心想事成/vl 。/w ”/w 大/a 郅/ng 则/d 再次/d 改编/v 了/ule 那英/nr 《/w 征服/v 》/w 的/ude1 歌词/n 作为/p 结束语/n —/w —/w “/w 我们/rr 的/ude1 剧情/n 快/a 落幕/vi ，/w 我们/rr 的/ude1 爱恨/nz 未/d 入土/vi 。/w ”/w （/w 记者/nnt 潘天舒/nr ）/w 
