萧亚轩/nr 出道/vi 以来/f 很少/ad 提及/v 家人/n ，/w 只/d 知道/v 他/rr 长/a 在/p 一个/mq 单亲/b 的/ude1 家庭/n ，/w 由/p 妈妈/n 带/v 大/a 。/w 在/p 加拿大/nsf 读完/v 书/n 后/f 回到/v 台湾/ns 进入/v 演艺圈/n ，/w 而/cc 后/f 她/rr 成/v 了/ule 大明星/nz ，/w 赚/v 进/vn 上/f 亿/m 的/ude1 收入/n ，/w 却/d 遭遇/v 冷藏/vn ，/w 自己/rr 跑去/nz 学/v 舞/v 耗资/vn 约/d [250/m 万元/q]/mq ，/w 没想到/nz 发/v 片/q 了/ule 又/d 受伤/vi ，/w 一些/mq 媒体/n 开始/v 写/v 一些/mq 乱七八糟/al 的/ude1 报道/vn 来/vf 伤害/vn 她/rr 。/w 
萧亚轩/nr 妈妈/n 的/ude1 身份/n 也/d 是/vshi 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz 曝光/vi 的/ude1 :/w 原来/d 萧/nz 妈妈/n 是/vshi 某/rz 半导体/n 上市公司/nis 的/ude1 负责人/nnt ，/w 资产/n 近/a 十亿/m 。/w 与/cc 萧/nz 妈妈/n 相比/vi ，/w 萧亚轩/nr 那/rzv 点/qt 收入/n 真的/d 只能/v 说/v 九牛一毛/nz !/w 这/rzv 下/f ，/w 只要/c 萧亚轩/nr 想/v 唱下去/v ，/w 自费/d 出/vf 片/q 毫/ng 没问题/nz !/w 
