徐悲鸿/nr （/w 左/f ）/w 与/cc 齐白石/nr 
这次/r 展出/v 的/ude1 [46/m 幅/q]/mq 齐白石/nr 真迹/n ，/w 或/c 是/vshi 齐白石/nr 当年/t 赠给/v 徐悲鸿/nr 的/ude1 ，/w 或/c 是/vshi 徐悲鸿/nr 早年/t 为/p 接济/v 齐白石/nr 生活/vn 、/w 花/n [三/m 倍/q]/mq 价格/n 从/p 齐白石/nr 手中/s 购得/v 的/ude1 。/w 徐悲鸿/nr 逝世/vi 时/ng ，/w 徐家/nz 藏/v 有/vyou 齐白石/nr 70余幅/m 作品/n ，/w 这次/r 拿出/v 的/ude1 [46/m 幅/q]/mq 真迹/n 均/d 为/p 首次/m 公开/ad 面世/vi 。/w 记者/nnt 在/p 现场/s 见到/v ，/w 展出/v 作品/n 尺幅/nz 均/d 不大/d ，/w 画面/n 中/f 花/n 、/w 鸟/n 、/w 虫/n 、/w 鱼/n 、/w 虾/n 、/w 蟹/ng 天趣/n 横生/nz ，/w 色彩/n 浓艳/a 明快/a ，/w 造型/n 简练/a 生动/a ，/w 意境/n 淳厚/a 朴实/a 。/w 其中/rz 有/vyou 齐白石/nr [92/m 岁/qt]/mq 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w 菊花图/nz 》/w ，/w 也/d 有/vyou 他/rr 与/cc 张大千/nr 同/p 绘/v 的/ude1 《/w 荷/b 虾/n 》/w 。/w 据悉/v ，/w 此次/rz 展出/v 的/ude1 所有/b 作品/n 都/d 是/vshi 在/p [国家/n 文物局/nis]/nto 备案/vi 的/ude1 文物/n ，/w 不得/vi 在/p 市场/n 上/f 流通/vn ，/w 但/c 按照/p 市场/n 估价/vn ，/w 这些/rz 作品/n 的/ude1 价值/n 约/d 在/p [7/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 
行家/n 介绍/v ，/w 要/v 想/v 考证/vn 出/vf 齐白石/nr 一幅/mq 作品/n 的/ude1 具体/a 创作/v 年代/n 实/ad 有/vyou 难度/n 。/w 徐骥/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w [白石/nz 老人/n]/nz 的/ude1 部分/n 作品/n 是/vshi 分/qt 年代/n 完成/v 的/ude1 ：/w 有些/rz 作品/n 中/f 的/ude1 虫儿/nz 、/w 草/n 儿/ng 特别/d 精致/a 生动/a ，/w 专家/nnt 考证/v 都/d 是/vshi 早年/t 之/uzhi 作/v 。/w 但/c 一些/mq 大/a 团/n 的/ude1 花朵/n 、/w 虾蟹/nz 、/w 枝叶/n 却/d 是/vshi 后来/t 完成/v 的/ude1 。/w 也许/d 是/vshi 齐白石/nr 趁着/p 自己/rr 年轻时/nz 视力/n 好/a ，/w 将/d 那些/rz 精细/a 的/ude1 物件/n 提前/vd 画/v 了/ule 存/v 起来/vf ，/w 晚年/t 再/d 将/d 一些/mq 不/d 太/d 费/n 眼睛/n 的/ude1 物件/n 补录/nz 上去/vf ，/w 作品/n 看起来/v 一样/uyy 完整/a ，/w 靠/v 着/uzhe 卖/v 画/v 养活/v [一家/n 老小/n]/nz ，/w 作品/n 质量/n 也/d 有/vyou 保障/vn ，/w “/w 所以/c ，/w [白石/nz 老人/n]/nz 绝对/d 堪称/v [史上/d 最强/ad]/nz 大/a 的/ude1 ‘/w 北漂/nz ’/w ”/w 。/w 徐骥/nr 风趣/a 地/ude2 说/v 。/w 
这次/r 面市/v 的/ude1 不少/m 作品/n 也/d 是/vshi 徐悲鸿/nr 与/cc 齐白石/nr 友谊/n 的/ude1 见证/n 。/w 徐骥/nr 告诉/v 记者/nnt 一个/mq 小故事/nz ，/w 有/vyou 次/qv 画展/n ，/w 徐悲鸿/nr 看到/v 齐白石/nr 的/ude1 作品/n 挂/v 在/p 一个/mq 没/d 人/n 注意/v 的/ude1 角落/n 里/f ，/w 标价/n [8/m 块/q]/mq 大洋/n ，/w 还/d 不及/vi 一位/mq 三流/b 画家/nnt 的/ude1 画/v 价/n ，/w 徐悲鸿/nr 立即/d 将/d 此/rzs 画/v 挂/v 至/p 展厅/n 最/d 中央/n ，/w 将/d 画/v 价/n 提升/v 到/v [80/m 块/q]/mq 大洋/n ，/w 把/pba 自己/rr 的/ude1 作品/n 则/d 降至/vf [70/m 块/q]/mq 大洋/n ，/w 自此/d 齐白石/nr 在/p 京城/n [一夜/mq 成名/vi]/nz 。/w （/w 职茵/nz 李杨/nr ）/w 
