19日/t 下午/t ，/w [中国/ns 人民/n 外交/n 学会/v]/nt 名誉/n 会长/nnt 李肇星/nr 携/v 新书/n 《/w 说/v 不尽/d 的/ude1 外交/n 》/w 来到/v [北京/ns 首都/n 图书馆/nis]/nt 与/cc 读者/n 分享/v 了/ule 他/rr 的/ude1 外交/n 故事/n 。/w （/w 图片/n 由/p 出版/v 方/q 提供/v ）/w 
新华网/nz [/w 独家/d 首发/v ]/w 李肇星/nr 首部/gi 外事/n 回忆录/n 披露/v 众多/a 外交/n 内幕/n 
李肇星/nr 出/vf 书/n 回忆/v 外交/n 经历/n 称/v 曾/d 想/v 当/p 记者/nnt (/w 图/n )/w 
19日/t 下午/t ，/w [中国/ns 人民/n 外交/n 学会/v]/nt 名誉/n 会长/nnt 李肇星/nr 携/v 新书/n 《/w 说/v 不尽/d 的/ude1 外交/n 》/w 来到/v [北京/ns 首都/n 图书馆/nis]/nt ，/w 与/cc 读者/n 分享/v 他/rr 的/ude1 梦想/n 与/cc 外交/n 记忆/n 。/w 李肇星/nr 慨/ag 言/vg ，/w 1951年/t 他/rr 第一次/mq 进/vf 图书馆/nis 。/w 后来/t 进入/v 北大/n 学习/v ，/w 更加/d 让/v 他/rr 体会/v 到/v 自己/rr 的/ude1 无知/a ，/w 也/d 因此/c 更加/d 热爱/v 学习/vn 。/w 提及/v 自己/rr 的/ude1 外交/n 经历/n ，/w 李肇星/nr 表示/v ，/w 当/p 外交官/nnt 不是/c 说/v 洋文/nz 、/w 喝/vg 红酒/nf ，/w 而是/c 为了/p 祖国/n 不怕/v 危险/an 牺牲/v ，/w “/w 每个人/mq 的/ude1 梦想/n 和/cc 祖国/n 梦想/n 密不可分/vl ，/w 不同/a 时代/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 梦想/n 。/w 但/c [无论/c 何时/ryt]/nz 都/d 应该/v 敬畏/vn 自己/rr 国家/n 的/ude1 优秀/a 文化/n ，/w 热爱/v 自己/rr 的/ude1 祖国/n 。/w ”/w 
1951年/t 第一次/mq 进/vf 图书馆/nis 借/v 《/w [红军/nnd 长征/n]/nz 故事/n 》/w 
提及/v 第一次/mq 进/vf 图书馆/nis ，/w 李肇星/nr 记忆/n 深刻/a 。/w “/w 大致/d 1949年/t ，/w 我们/rr 山东省/ns 胶南县/ns 建立/v 了/ule [第一/m 所/usuo]/mq 高级小学/nis ，/w 第二年/mq ，/w 我们/rr 县/n 图书馆/nis 建立/v 。/w 我/rr 第一次/mq 进/vf 图书馆/nis 是/vshi 1951年/t 。/w ”/w 李肇星/nr 回忆/v ，/w 当时/t 他/rr 走/v 在/p 大街/n 上/f ，/w 看到/v 图书馆/nis 的/ude1 名字/n 就/d 开始/v 读/v ，/w 用/p 标准/n 的/ude1 山东/ns 胶南/ns 话/n 。/w 
“/w 路人/n 就/d 笑/v 我/rr ，/w 说/v 这个/rz 男孩/n 识字/vi 还/d 真/a 不少/m 。/w 当时/t 我/rr 还/d 读/v 小学/nis 五年级/mq 。/w ”/w 李肇星/nr 调侃/v ，/w 那个/rz 时候/n 能/v 读完/v 小学/nis [六/m 年级/n]/mq 的/ude1 人/n 堪称/v “/w 知识青年/n ”/w 。/w 
