据/p 新华社/nt 电/n 朝鲜/nsf 媒体/n 18日/t 说/v ，/w 朝方/nz 将/d 率先/d 采取/v 行动/vn ，/w 以/p 落实/v 本周/t [早些/nz 时候/n]/nz 有关/vn 结束/v 朝/tg 韩/b [紧张/a 局势/n]/nz 的/ude1 提议/vn ，/w 敦促/v 韩国/nsf 予以/vx 响应/v 。/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 当天/t 则/d 下令/v 军方/n 加强/v 边境/s 安全/an 。/w 
朝鲜/nsf 官方/n 的/ude1 《/w [劳动/vn 新闻/n]/nz 》/w 日报/n 在/p 一篇/mq 文章/n 中/f 说/v ：/w “/w 我们/rr 落实/v 这/rzv 一/m 最新/a 重要/a 提议/v 的/ude1 意愿/n 坚定/a …/w …/w 正如/v 我们/rr 所/usuo 说/v ，/w 我们/rr 将/d 首先/d 展现/v 我方/r 行动/vn ，/w 落实/v 提议/vn 。/w ”/w 文章/n 没有/v 详细/a 说明/v 朝鲜/nsf 将/d 采取/v 何种/r 具体/a 行动/vn 。/w 
本月/r 16日/t ，/w [朝鲜/nsf 国防/n 委员会/nis]/nt 向/p 韩国/nsf 发出/v “/w 重大/a 提案/n ”/w ，/w 提议/v 双方/n 从/p 1月30日/t 开始/v ，/w 全面/ad 停止/v 相互/d 刺激/v 和/cc 诽谤/v 中伤/v 、/w 取消/v 例行/vn 韩美/nr 联合/v 军演/nz 、/w 采取/v 实际/n 措施/n 防止/v 发生/vn 核/n 灾难/n 。/w 韩方/nr 次日/t 拒绝/v 这/rzv 一/m 提议/v 。/w 
针对/p 朝方/nz 最新/a 表态/vi ，/w 韩方/nr 没有/v 立即/d 作/v 回应/vn 。/w 
韩国/nsf 总统府/n 首席/n 新闻/n 秘书/nnt 李贞铉/nr 18日/t 在/p 印度/nsf 首都/n 新德里/nsf 告诉/v 媒体/n 记者/nnt ，/w 总统/nnt 朴槿惠/nr 下令/v 军方/n [提高/v 警惕/v]/nz ，/w 应对/v 潜在/b 的/ude1 朝鲜/nsf 挑衅/vn 。/w 
按照/p 李贞铉/nr 的/ude1 说法/n ，/w 朝鲜/nsf 一贯/d 的/ude1 模式/n 是/vshi ，/w 先/d 发布/v 和平/n 攻势/n ，/w 接着/c 是/vshi 军事/n 挑衅/vn 。/w 韩联社/nr 评述/vn ，/w 他/rr 意指/nz 朝鲜/nsf 的/ude1 最新/a 提议/v 可能/v 是/vshi 这种/r 模式/n 的/ude1 一部分/m 。/w 
[环球/n 军事/n]/nz 
[澳大利亚/nsf 海军/nnd]/nt 曾/d 多次/mq 侵犯/v 印尼/ns 官方/n 称/v 政府/nis 不/d 知道/v 
台军/nr 新/a 战机/n 超越/v F/x -/w 16/m 马英九/nr 登机/vi 都/d 大赞/nrf 
朝鲜/nsf 对/p 韩/b 放出/v 罕见/a 信息/n ：/w 别/d 引进/v 核打击/nz 其他/rzv 的/ude1 啥/ry 都/d 好说/a 
[世界/n 第一/m]/nz [战争/n 机器/n]/nz 为何/ryv 兵/n 败/vi 越南/nsf ？/w 背后/f 竟/d 有/vyou 惊人/a 内幕/n 
台军/nr 新/a 杀/v 器/ng 目标/n 直指/v [大陆/ns 机场/nis]/nt 
韩国/nsf 曾/d 计划/n 大规模/b 空袭/v 朝鲜/nsf 美国/nsf 就/d 说/v 了/ule 一句话/l 
美军/n 地球/ns 最强/ad 航母/n 竟是/v 活/v 靶子/n 解放军/nnd 可/v 抓住/v 一/m 弱点/n 猛打/v (/w 图/n )/w 
美军/n F/x -/w 22/m 部署/v 冲绳/nsf 专家/nnt 一句话/l [道破/v 天机/n]/nz 
曝/vg 美/b 韩正/nr 计划/n 给/p 朝鲜/nsf [致命/vi 打击/v]/nz ：/w 核弹/n B2/x 巡航导弹/n 随时/d 待命/vi 
俄军/n [航母/n 编队/n]/nz 突现/nz 英国/ns 本土/n 外/f 媒/ng 称/v 是/vshi 恫吓/vn 英国/ns 
伊朗/nsf 新造/nz 步枪/n 系/v 山寨/n 解放军/nnd [95/m 式/k]/mq ？/w 
基地/nis 组织/n 攻下/vf 伊拉克/nsf 重镇/n 挑衅/vn 美国/nsf 称/v 公开/ad 建国/vi 
