■/w 参与/v 救援/vn 的/ude1 多/a 名/q [消防/b 官兵/nnd]/nz 证实/v ，/w 从/p 车厢/n 内/f 还/d 能够/v 辨识/v 的/ude1 快递/vn 包装/n 上/f ，/w 可/v 看到/v 包裹单/n 上/f 均/d 有/vyou “/w 圆通/ns ”/w 字样/n 
■/w [广元/ns 圆通/ns 公司/nis]/nt 称/v 不会/v 采用/vn 皮卡车/nz 运输/vn ，/w 暂时/d 不能/v 确认/vn 被/pbei 焚毁/v 的/ude1 为/p [圆通/ns 快递/v]/nz 件/q 。/w 目前/t ，/w 事故/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 
1月19日16时/t 许/v ，/w [广南/ns 高速/b]/nz [苍溪县/ns 收费站/nis]/nt 出口处/s ，/w 一辆/mq 从/p 广元/ns 往/p 苍溪/ns 方向/n 行驶/vi 的/ude1 皮卡车/nz 突发/vn 大火/n ，/w 车上/s 载有/v 价值/n 约/d 20余万元/m 的/ude1 快递/vn 件/q 。/w 经过/p [消防/b 官兵/nnd]/nz 近/a [30/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 扑救/vn ，/w 大火/n 最终/d 被/pbei 成功/a 扑灭/v 。/w 
当时/t ，/w 驾驶员/nnt 王/n 师傅/nnt （/w 化名/v ）/w 像/v 往常/t 一样/uyy 驾驶/v 快递公司/nis 的/ude1 皮卡车/nz 从/p 广元/ns 往/p 苍溪/ns 运送/v 快递/vn 件/q ，/w 谁知/v 车子/n 行驶/vi 到/v 离/v [苍溪/ns 高速/b 收费站/nis]/nt 100米时/t ，/w 装有/v 快递/vn 件/q 的/ude1 后/f 车厢/n 冒起/nz 浓烟/n 。/w 此时/r 前方/s 收费站/nis 还有/v [几/d 辆车/q]/mq 在/p 依次/d 打卡/nz 交费/vi 。/w 收费站/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 发现/v 了/ule 这/rzv 一/m 情况/n ，/w 决定/v 打开/v 紧急/a 过往/vn 通道/n ，/w 让/v 皮卡车/nz [第一/m 时间/n]/nz 通过/p 。/w 当/p 车子/n 通过/p 收费站/nis 约/d [50/m 米/q]/mq 后/f ，/w 王/n 师傅/nnt 立即/d 下车/vi 查看/v ，/w 只见/v 堆满/v 快递/vn 件/q 的/ude1 后/f 车厢/n 已经/d 燃起/v 大火/n ，/w 路政/nis 人员/n 拿起/v 灭火器/n 就/d 上前/vi 进行/vn 扑救/vn 。/w 
由于/p 火势/n 较大/d ，/w 大火/n 已经/d 迅速/ad 蔓延/vi 到/v 车身/n ，/w [无法/v 控制/vn]/nz ，/w 王/n 师傅/nnt 便/d 拨打/v 了/ule 119/m 报警/vn 。/w 16时50分/t ，/w [广元市/ns 苍溪县/ns 消防/b 中队/nis]/nt [消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 现场/s ，/w 大火/n 已/d 把/pba 驾驶室/n 烧毁/v ，/w 导致/v 喇叭/n 不停/v 地/ude2 发出/v 尖叫声/nz 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 迅速/ad 铺设/v 水/n 带/v ，/w 出/vf 一支/mq 水枪/n 进行/vn 扑救/vn 。/w 
“/w 快/a ！/w 快/a ！/w 快/a ！/w 车子/n 的/ude1 油箱/n 是/vshi 满/a 的/ude1 ，/w 可能会/nz 爆炸/vn ”/w ，/w 王/n 师傅/nnt 焦急/a 地/ude2 说/v 。/w 消防/b 灭火/vn 小组/nis 首先/d 对/p 油箱/n 进行/vn 冷却/vn ，/w 防止/v 爆炸/vn ，/w 然后/c 从/p 各个/rz 方位/n 扑火/vn 。/w 17时05分/t ，/w 明火/n 被/pbei 成功/a 扑灭/v 。/w 随后/d ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 利用/v 消防/b 铁铤/nr 和/cc 铁锹/n 对/p 皮卡/nrf 车上/s 的/ude1 货物/n 进行/vn 清理/v ，/w 防止/v 余/ng 火/n 复燃/nz 。/w 17时25分/t ，/w 在/p 确定/v 没有/v 复燃/nz 的/ude1 可能/v 后/f ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 撤离/v 了/ule 现场/s 。/w 
参与/v 救援/vn 的/ude1 多/a 名/q [消防/b 官兵/nnd]/nz 向/p [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 证实/v ，/w 从/p 车厢/n 内/f 还/d 能够/v 辨识/v 的/ude1 快递/vn 包装/n 上/f ，/w 可/v 看到/v 包裹单/n 上/f 均/d 有/vyou “/w 圆通/ns ”/w 字样/n 。/w 但是/c 对于/p 这/rzv 一/m 说法/n ，/w [广元/ns 圆通/ns 公司/nis]/nt 并未/d 确认/v ，/w 称/v 自己/rr 公司/nis 的/ude1 货物/n 不会/v 采用/vn 皮卡车/nz 运输/vn 的/ude1 方式/n ，/w 暂时/d 不能/v 确认/vn 被/pbei 焚毁/v 的/ude1 为/p [圆通/ns 快递/v]/nz 件/q 。/w 目前/t ，/w 事故/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
