1月20日/t 上午/t 9时16分/t ，/w 一名/mq 不明/v 身份/n 的/ude1 男子/n 持刀/nz 强行/d 冲/v 闯/v [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt [3/m 号/q]/mq 安检/n 通道/n ，/w [3/m 名/q]/mq 安检/n 人员/n 制止/v 过程/n 中/f 不同/a 程度/n 被/pbei 刺伤/v ，/w 目前/t 正在/d [甘肃省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 治疗/vn 。/w 图/n 为/p 伤势/n 较轻/d 的/ude1 安检/n 人员/n 何昊轩/nr 向/p 记者/nnt 展示/v 目前/t 暂/d 未/d 脱离/v 生命/n 危险/an 的/ude1 同事/n 纪磊/nr 的/ude1 治疗/vn 照片/n 。/w 南/b 如/v 卓玛/nr 摄/vg 
1月20日/t 上午/t 9时16分/t ，/w 一名/mq 不明/v 身份/n 的/ude1 男子/n 持刀/nz 强行/d 冲/v 闯/v [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt [3/m 号/q]/mq 安检/n 通道/n ，/w [3/m 名/q]/mq 安检/n 人员/n 制止/v 过程/n 中/f 不同/a 程度/n 被/pbei 刺伤/v ，/w 目前/t 正在/d [甘肃省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 治疗/vn 。/w 图/n 为/p 伤势/n 较轻/d 的/ude1 安检/n 人员/n 何昊轩/nr 向/p 记者/nnt 回忆/v 男子/n 持刀/nz 强行/d 冲/v 闯/v 兰州/ns ?/w 
“/w 事发/vi 很/d 突然/ad ，/w 根本/a 容/v 不得/vi 我们/rr 去/vf 考虑/v ，/w 一旦/d 他/rr 进去/vf 接触/v 到/v 旅客/n ，/w 后果/n 不堪设想/vl 。/w ”/w 20日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 在/p [甘肃省/ns 人民/n 医院/nis 急诊科/nit]/nt [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 见到/v [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt 被/pbei 刺/v 安检/n 人员/n 何昊轩/nr ，/w 他/rr 向/p 记者/nnt 讲述/v 了/ule 千钧一发/bl 的/ude1 “/w 惊/v 现/tg 时刻/n ”/w 和/cc [三/m 个/q]/mq 男人/n 的/ude1 “/w [生死/n 兄弟情/nz]/nz ”/w 。/w 
当日/t 上午/t 9时16分/t ，/w 一名/mq 不明/v 身份/n 的/ude1 男子/n 持刀/nz 强行/d 冲/v 闯/v [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt [3/m 号/q]/mq 安检/n 通道/n ，/w 何昊轩/nr 在/p 值班室/n 听到/v 外面/f 吵闹/vi 的/ude1 声音/n 后/f 冲/v 出去/vf 。/w “/w 安检/n 人员/n 说/v 有人/r 持刀/nz 闯入/v ，/w 我/rr 就/d 顺手/d 拿/v 了/ule 拉/v 旅客/n 的/ude1 隔离带/n 冲/v 进去/vf ，/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 该/rz 名/q 男子/n 面目/n 凶恶/a ，/w 没有/v 携带/v 任何/rz 行李/n ，/w 手里/s 带着/vn 约/d [20/m 公分/q]/mq 、/w 有/vyou 锯齿/n 的/ude1 刀具/n 往/p 前冲/nz 。/w 
“/w 当时/t 只/d 看到/v 已经/d 有/vyou 一位/mq 安检员/nnd 与/cc 歹徒/n 在/p 搏斗/vi ，/w 我/rr 跟/p 歹徒/n 对峙/vi 的/ude1 时候/n ，/w 脚下/f 打滑/vi 摔倒/v 了/ule ，/w 歹徒/n 就/d 过来/vf 刺/v 我/rr ，/w ”/w 何昊轩/nr 回忆说/nz ，/w 头/n 上/f 被/pbei 刺/v 了/ule 一刀/mq ，/w 左肩/n 被/pbei 刺/v 了/ule 一刀/mq 。/w “/w 我/rr 挣扎/vi 中/f 看见/v 同事/n 纪磊/nr 和/cc 丁爽/nr 扑/v 上去/vf 抱住/v 了/ule 歹徒/n ，/w 歹徒/n 挥刀/nz 乱砍/nz 乱刺/nz ，/w 纪磊/nr 和/cc 丁爽/nr 身上/s 已经/d 有/vyou 很多/m 血/n 。/w ”/w 
今年/t [42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 何昊轩/nr 是/vshi [兰州/ns 机场/nis 公司/nis]/nt 安检/n 护卫/v 部/q 副经理/nnt 。/w 他/rr 说/v ，/w 同事/n 纪磊/nr 和/cc 丁爽/nr 看到/v 他/rr 倒/vi 下去/vf 了/ule ，/w 毫不犹豫/dl 冲/v 上来/vf ，/w “/w 如果/c 没有/v 他们/rr ，/w 我/rr 可能/v 真的/d 就/d 没命/vi 了/ule ”/w 。/w 
“/w 因为/c 隔离区/nz 全/a 是/vshi 旅客/n ，/w 造成/v 的/ude1 伤害/vn 不可想象/v ，/w [第一/m 时间/n]/nz 我们/rr 想/v 的/ude1 就是/v 控制/vn 。/w ”/w 刚刚/d 在/p 肩上/s 缝/n 了/ule [8/m 针/n]/mq 的/ude1 何昊轩/nr 一直/d 在/p 病房/n 等待/v 其他/rzv 两位/mq 同事/n 的/ude1 治疗/vn 消息/n 。/w 
持刀/nz 强行/d 闯入/v 的/ude1 男子/n 被/pbei 何昊轩/nr 等/udeng 安检/n 人员/n 制服/n 后/f ，/w 已/d 移交/v 机场/nis 警方/n 调查/vn 处理/vn 。/w [3/m 名/q]/mq 受伤/vi 安检/n 人员/n 被/pbei 送往/v [甘肃省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 治疗/vn 。/w 
[甘肃省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 副院长/nnt 卢启明/nr 接受/v 中新网/nz 记者/nnt 采访/v 称/vn ，/w 上午/t 11时/t 接到/v [3/m 名/q]/mq 伤员/n ，/w 头/n 上/f 、/w 脖子/n 上/f 、/w 耳朵/n 上/f 都/d 是/vshi 刀/n 刺伤/v ，/w “/w 医院/nis 共/d 二十余人/m 参与/v 抢救/vn 这/rzv [三/m 名/q]/mq 伤员/n ，/w 其中/rz 两位/mq 病情/n 比较/d 平稳/a ，/w 正在/d 救治/vn 中/f 。/w 纪磊/nr 失血过多/nhd 造成/v [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd ，/w 病情/n 较重/d ，/w 正在/d 输血/vi 救治/vn ，/w 暂/d 未/d 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w ”/w 
何昊轩/nr 介绍/v ，/w 纪磊/nr 今年/t [28/m 岁/qt]/mq ，/w 而/cc 丁爽/nr [24/m 岁/qt]/mq ，/w 最近/t 春运/n 期间/f ，/w [机场/nis 安检/n]/nz 人员/n 一点儿/mq 不/d 敢/v 松懈/a ，/w 早上/t [6/m 点/qt]/mq 开始/v 接班/vi ，/w 谁/ry 知道/v 遇到/v 这种/r 差点/d 丢/v 命/n 的/ude1 事情/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 事发/vi [几/d 分钟/qt]/mq 时间/n ，/w 两位/mq 同事/n 失血过多/nhd ，/w 被子/n 、/w 枕头/n 全/a 湿/a 了/ule ，/w 随后/d 冲/v 过去/vn [七/m 八/m 位/q]/mq 安检/n 人员/n ，/w 封闭/v 现场/s 安置/v 游客/n ，/w 把/pba 游客/n 带到/v [安全/an 地带/n]/nz ，/w 没有/v 伤害/vn 到/v 旅客/n 。/w 
随后/d ，/w [兰州/ns 中/f 川/b 机场/nis]/nt 回应/vn ，/w 此/rzs 事件/n 是/vshi 春运/n 期间/f 发生/v 的/ude1 一次/mq [偶发/b 事件/n]/nz ，/w 对/p 航班/n 、/w 旅客/n 未/d 造成/v 影响/vn ，/w 目前/t 安检/n 现场/s 工作/vn 正常/a ，/w [机场/nis 运行/vn]/nz 正常/a 。/w 另外/c ，/w 为了/p 保障/v 春运/n 安全/an ，/w [兰州/ns 机场/nis]/nt 将/d 进一步/d 加强/v 巡视/vn ，/w 请/v 广大/b 旅客/n 放心/v 出行/vn 。/w 
“/w 我们/rr [3/m 人/n]/mq 被/pbei 送到/v 医院/nis 的/ude1 路上/s 谁/ry 都/d 没有/v 哭/v ，/w 一路/mq 上/f 我/rr 一直/d 对/p 纪磊/nr 说/v ，/w 你/rr 别怕/nz ，/w 别紧张/nz ，/w ”/w 何昊轩/nr 说/v ，/w 到/v 医院/nis 后/f 医生/nnt 洗掉/nz 浑身/n 被/pbei 血/n 浸透/v 的/ude1 衣物/n 后/f ，/w 握着/v 纪磊/nr 的/ude1 手/n 告诉他/nz 已经/d 到/v 医院/nis 时/ng ，/w 已经/d 说/v 不/d 出/vf 话/n 的/ude1 纪磊/nr 眼睛/n 里/f 流出/v 了/ule 泪水/n 。/w (/w 南/b 如/v 卓玛/nr )/w 
