台湾/ns “/w 教育部/nt ”/w 微调/v 历史课/n 纲/n ，/w 去掉/v 其中/rz 具有/v “/w [一边/d 一国/mq]/nz ”/w 意识/n 的/ude1 用/p 词/n ，/w 绿营/nz 强烈/a 质疑/vn 马/n 当局/n 此举/rzv 是/vshi 在/p 走向/v “/w 终极/n 统一/vn ”/w 。/w 对此/d ，/w 负责/v 历史课/n 纲/n 调整/vn 的/ude1 台大/nz 教授/nnt 王晓波/nr 19日/t 在/p 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 直言/vi ，/w “/w 我们/rr 没有/v 去/vf 台湾/ns 化/v ，/w 反而/d 加强/v 台湾/ns [主体/n 意识/n]/nz 。/w 加入/v 台湾/ns 人/n 参加/v 抗战/vn 、/w 光复/v 台湾/ns 的/ude1 内容/n ，/w 不是/c 矮化/nz 台湾/ns ，/w 而是/c 高/a 化/v 台湾/ns ”/w 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w [自由/a 时报/n]/nz 》/w 18日/t 报道/v ，/w “/w [教育部/nt 国家/n 教育/vn 研究院/nis]/nt ”/w 17日/t 举办/v 记者会/n ，/w 宣布/v [普通/a 高中/nis]/nz 国文/n 及/cc 社会/n 领域/n 课程/n 纲要/n 微调/vn 。/w 台湾/ns 现行/b 课/n 纲/n 分为/v 政治/n 、/w 经济/n 、/w 社会/n 和/cc 文化/n 四大/n 主题/n ，/w 课/n 纲/n 微调/v 草案/n 把/pba “/w 中华民国/n 时期/n ：/w 当代/t 台湾/ns ”/w 分成/vi [四/m 部分/n]/mq ：/w [第一/m 部分/n]/mq 是/vshi “/w 从/p 光复/v 到/v 政府/nis 迁/v 台/q ”/w ，/w 主要/b 说明/v [开罗/nsf 宣言/n]/nz 、/w [波茨坦/ns 公告/n]/nz 的/ude1 内容/n 以及/cc “/w [中华民国/n 宪法/n]/nz ”/w 的/ude1 制订/vn 与/cc 台湾/ns 代表/nnt 的/ude1 参与/vn ，/w 说明/v [国共/n 内战/n]/nz 、/w [国民党/n 政府/nis]/nt 迁/v 台/q 、/w 戒严令/n 发布/v 、/w [朝鲜/nsf 战争/n]/nz (/w 台湾/ns 称为/v 韩战/nz )/w 爆发/v 与/cc [国际/n 地位/n]/nz 的/ude1 确定/vn 等/udeng 过程/n ;/w [第二/m 部分/n]/mq 讲述/v 上世纪/nz [六/m 七十/m 年代/n]/mq 台湾/ns 的/ude1 政经/j 发展/vn ，/w 包括/v 三七五/m 减租/vn 等/udeng 土地改革/n 与/cc [地方/n 自治/vn]/nz 、/w [两岸/n 关系/n]/nz 、/w 反共/v 政策/n 与/cc 白色恐怖/n 、/w [保钓/nz 运动/vn]/nz 及/cc 当局/n 退出/v 联合国/nt 、/w 与/cc 美国/nsf “/w 断交/vi ”/w 的/ude1 过程/n 等/udeng ;/w [第三/m 部分/n]/mq 是/vshi 上世纪/nz 70年代/t 以后/f 的/ude1 政经/j 发展/vn ，/w 说明/v 台湾/ns 民主/a 发展/vn ，/w 包括/v “/w [美丽岛/nz 事件/n]/nz ”/w 、/w 开放/v 党禁/n 、/w 解严/nz 、/w “/w 国会/nis ”/w 全面/ad 改选/v 与/cc “/w 总统/nnt ”/w 直选/v ;/w 十大/mq 建设/vn 以及/cc [两岸/n 关系/n]/nz 演变/vi ，/w 从/p “/w 三/m 不/d 政策/n ”/w 、/w 开放/v 探亲/vn 、/w 制定/v “/w [国统/nz 纲领/n]/nz ”/w 、/w [汪/q 辜/nz 会谈/vi]/nz 、/w 导弹/n 危机/n 到/v 两岸/n [经贸/b 关系/n]/nz ;/w [第四/m 部分/n]/mq 则/d 是/vshi [社会/n 变迁/vn]/nz 与/cc 文化/n 发展/vn ，/w 讨论/v 台湾/ns 在/p 人口/n 、/w 性别/n 、/w 族群/n 及/cc [家庭/n 结构/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 变迁/vn 。/w 
台大/nz 历史/n 教授/nnt 王晓波/nr 19日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 介绍/v 说/v ，/w 陈水扁/nr 时期/n 的/ude1 “/w [九/b 八/m 课/n]/mq 纲/n ”/w ，/w 我们/rr 认为/v 其中/rz 的/ude1 历史/n 和/cc 国文/n [两/q 科/n]/mq 有/vyou 问题/n ，/w 呼吁/v 马/n 当局/n 把/pba 它/rr 拉/v 下来/vf ，/w 后来/t 就/d 变成/v 所谓/vn 的/ude1 “/w [一/d 百/m 课/n]/mq 纲/n ”/w ，/w 2011年/t 实施/v 。/w 但/c 其他/rzv 像/v 地理/n 、/w 公民/n 等/udeng 还有/v 很多/m 没有/v 拉/v 下来/vf ，/w 其中/rz 有/vyou 很/d 强烈/a 的/ude1 “/w [一边/d 一国/mq]/nz ”/w 论述/vn ，/w 所以/c 这次/r 微调/v 课/n 纲/n ，/w 除了/p 修改/v 地理/n 、/w 公民/n 等/udeng ，/w 也/d 把/pba 历史/n 和/cc 国文/n 重新/d 检视/nz 一遍/mq ，/w 对/p 一些/mq 用/p 词/n 做/v 了/ule 进一步/d 调整/vn 。/w 譬如/v 地理/n 原来/d 把/pba “/w 中国/ns ”/w 和/cc “/w 台湾/ns ”/w 并/cc 称为/v 两个/mq 国家/n ，/w 我们/rr 微调/vn 成/v “/w [中国/ns 大陆/ns]/nz ”/w 和/cc “/w 台湾/ns ”/w ，/w 把/pba 它/rr 从/p “/w 两国/mq 化/v ”/w 变成/v “/w [两/q 区/n]/mq 化/v ”/w 。/w 
岛内/s 历史/n 书/n 中/f 的/ude1 一些/mq 用语/n 也/d 将/d 发生/v 改变/vn 。/w 课/n 纲/n 委员/nnt 、/w [佛光/nz 大学/nis]/ntu 教授/nnt 谢大宁/nr 称/v ，/w 课/n 纲/n 微调/vn 有/vyou [三/m 个/q]/mq 主要/b 方向/n ：/w 错字/n 勘误/v 、/w 内容/n 补正/nz 及/cc 符合/v “/w 宪法/n ”/w ，/w 并且/c 全面/ad 检视/nz 课/n 纲/n 中/f 用语/n 是否/v 符合/v [两岸/n 关系/n]/nz 条例/n ，/w 例如/v 在/p 历史/n 及/cc 地理/n 科/n 提及/v “/w 中国/ns ”/w 两字/mq ，/w 实际上/d 指/v “/w 两岸/n 人民/n 关系/n 条例/n ”/w 中/f 的/ude1 “/w [中国/ns 大陆/ns]/nz ”/w ，/w 因此/c 均/d 改称/v 为/p “/w [中国/ns 大陆/ns]/nz ”/w 。/w 而且/c 课/n 纲/n 说明/v 中/f 一定/b 要/v 明/ag 载/v “/w 有关/v 中华民国/n 播迁/nz 来/vf 台/q ”/w ，/w “/w 这段/r 话/n 非常/d 重要/a ，/w 代表/nnt 中华民国/n 是/vshi 播迁/nz 来/vf 台/q ，/w 否则/c 会/v 变成/v 1949年/t 之后/f ，/w 中国/ns 只有/c 中共/n 、/w 中华民国/n 只有/c 在/p 台湾/ns ，/w 加/v 这段/r 话/n 也/d 才/d 符合/v 我国/n 宪法/n ”/w 。/w 据/p 《/w 联合报/n 》/w 介绍/v ，/w [台湾/ns 高中/nis]/nt 历史课/n 纲/n 草案/n 2010年9月/t 出炉/v ，/w 台湾史/nz 、/w 中国史/nz 与/cc 世界史/n 比例/n 改为/v 1∶1/m ./w 5∶1/m ./w 5/m ;/w 如/v 考虑/vn 高三/n 选修/v 部分/n ，/w 台湾史/nz 、/w 中国史/nz 及/cc 世界史/n 比例/n 则/d 为/p 1∶2/m ∶/w 3/m 。/w 
绿营/nz 质疑/vn 马英九/nr 此举/rzv 是/vshi 在/p “/w 去/vf 台湾/ns 化/v ”/w 。/w 民进党/nz “/w 立委/j ”/w 郑丽君/nr 称/v ，/w “/w 教育部/nt ”/w 突然/ad 微调/v 课/n 纲/n ，/w 包括/v 将/d “/w 郑氏/nz 统治/vn ”/w 改为/v “/w 明郑/nr 统治/vn ”/w ，/w 并/cc 将/d 原先/d 没有/v 的/ude1 “/w 郑氏/nz 政权/n 覆亡/nz 的/ude1 经过/p ”/w 写入/v 课/n 纲/n ，/w 目的/n 是/vshi 凸显/v “/w 台湾/ns 在/p 郑氏/nz 时期/n 也/d 为/p 中国/ns 统治/vn ”/w ;/w 同时/c 在/p 当代/t 台湾/ns 部分/n ，/w 也/d 新增/v “/w 光复/v ”/w 及/cc “/w 政府/nis 迁/v 台/q ”/w 等/udeng 用/p 词/n 矮化/nz 台湾/ns 主体/n ，/w 目的/n 是/vshi 让/v 大/a 中国/ns 、/w 大一统/vl 史观/nz 重新/d 复辟/v ，/w “/w 难道/d 是/vshi 马英九/nr 为了/p 马/n 习/vg 会/v 的/ude1 伴手礼/nz ？/w ”/w 前/f “/w 国史馆/nz ”/w 馆长/nnt 张炎宪/nr 称/v ，/w “/w 教育部/nt ”/w 更改/v 课/n 纲/n 只是/d 要/v 迎合/vn 马英九/nr “/w 终极/n 统一/vn ”/w 及/cc “/w 一国/mq [两/q 区/n]/mq ”/w 的/ude1 想法/n 。/w 
对此/d ，/w “/w 教育部/nt ”/w 主/ag 秘/b 王/n 作/v 台/q 否认/v 课/n 纲/n 微调/vn 有/vyou 政治/n 考虑/v 。/w 王晓波/nr 19日/t 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 称/v ，/w 历来/d 的/ude1 史家/n 都/d 是/vshi 称呼/n “/w 明郑/nr ”/w ，/w 原来/d 陈水扁/nr 时期/n 的/ude1 “/w [95/m 课/n]/mq 纲/n ”/w 用/p 的/ude1 也/d 是/vshi “/w 明郑/nr ”/w ，/w “/w 这些/rz 无知/a 的/ude1 民进党/nz 人/n ，/w 根本/a 没/d 办法/n 跟/p 他/rr 讲话/n ”/w 。/w 他/rr 直言/vi ，/w 微调/v 课/n 纲/n 只是/d “/w 要/v 恢复/vn [中华民国/n 宪法/n]/nz 原则/n ”/w ，/w “/w 宪法/n 增/v 修/vn 条文/n 前言/n 里/f 就/d 讲/v ，/w 增/v 修/vn 条文/n 是/vshi 在/p 国家/n 统一/vn 前/f 实施/v 的/ude1 ，/w 当然/d 是/vshi 终极/n 统一/vn 啊/y ”/w ，/w 而且/c “/w 宪法/n ”/w 里/f 规定/n “/w 一国/mq [两/q 区/n]/mq ”/w ，/w 并/cc 没有/v 说/v “/w [一边/d 一国/mq]/nz ”/w ，/w “/w 我们/rr 台湾/ns 人/n 也/d 拥有/v 大陆/ns 的/ude1 主权/n ，/w 绿营/nz 人士/n 凭什么/nz 让/v 我们/rr 放弃/v 啊/y ，/w 这/rzv 不是/c 出卖/v 台湾/ns 人民/n 吗/y ？/w ”/w 
