人民网/nz 成都/ns 1月20日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w 记者/nnt 从/p [中铁/ntc 八局/nz]/nt [建筑/n 公司/nis]/nt 了解到/v ，/w 经过/p 近/a 4年/t 建设/vn ，/w 成都/ns 至/p 都江堰/ns 快速/d 铁路/n 成/v 彭/nz 支线/n （/w 简称/v ：/w 成/v 彭/nz 支线/n ）/w 的/ude1 建设/vn 已/d 于/p 近日/t 全线/n 完工/vi 。/w 目前/t ，/w 站/vi 房/n 已经/d 进入/v 通电/vn 调试/v 阶段/n ，/w 整/v 条/q 线路/n 初步/d 具备/v 通车/vn 能力/n 。/w 据悉/v ，/w 成/v 彭/nz 支线/n 有望/v 近期/t 开通/v 运行/vn ，/w 届时/d 将/d 采取/v 公交化/vn [运营/vn 模式/n]/nz ，/w 旅客/n 从/p 成都/ns 至/p 彭州/ns 只需/v 半小时/mq 。/w 
成/v 彭/nz 支线/n 起/vf 自/p [成/v 灌/v 铁路/n]/nz [郫县/ns 西站/nis]/nt ，/w 经新民/nr 场/qv 、/w 三道堰/nz 、/w 古城/n 至/p 彭州/ns 市区/s 。/w 新建/v 正线/n 长/a [21/m ./w 2/m 公里/q]/mq ，/w 新建/v 车站/n [6/m 座/q]/mq ，/w 包括/v 新民站/nz 、/w 三道堰/nz 站/vi 、/w 马街站/nz 、/w [彭州/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w 步行街/n 站/vi 、/w 彭州/ns 站/vi ，/w 各/rz 车站/n 周边/n 配套/vn 设置/v 了/ule 公交/b 站/vi 和/cc 调度室/n 。/w 目前/t ，/w 成/v 彭/nz 支线/n 所有/b 车站/n 都/d 已/d 正式/ad 完工/vi ，/w 正在/d 最终/d 通电/vi 调试/v 。/w 
成/v 彭/nz 支线/n 施工/vn 方/q [中铁/ntc 八局/nz]/nt [建筑/n 公司/nis]/nt 项目/n 书记/nnt 汤绍泉/nr 介绍/v ，/w 全线/n 所有/b 车站/n 都/d 采用/v 桥/n 式/k 高架/n 线/n 下/f 站/vi 房/n 设计/vn ，/w 从/p 外侧/f 看/v 就/d 像/v 是/vshi “/w 空中/s 车站/n ”/w ，/w 并且/c 每个/r 站/vi 的/ude1 外形/n 设计/vn 都/d 加入/v 了/ule 所在地/n 的/ude1 文化/n 特色/n 。/w 成/v 彭/nz 支线/n 沿线/f 车站/n 的/ude1 [设计/vn 使用/v 年限/n]/nz 为/p 50年/t ，/w 最高/a 可/v 抗/v [8/m 级/q]/mq 以上/f 地震/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [6/m 个/q]/mq 车站/n 中/f 规模/n 最大/gm 的/ude1 是/vshi 彭州/ns 站/vi ，/w 站/vi 房/n [建筑/n 面积/n]/nz [3590/m 平方米/q]/mq ，/w 分为/v 两层/mq ，/w 设计/v 高峰期/n 小时/n 发送量/n 为/p [2871/m 人/n]/mq 。/w 其余/rz [5/m 个/q]/mq 车站/n 站/vi 房/n 面积/n 则/d 在/p [2400/m 平方米/q]/mq 至/p [2500/m 平方米/q]/mq 左右/f 。/w 
成/v 彭/nz 支线/n 将/d 于/p 近期/t 投/v 用/p ，/w 该/rz 线路/n 设计/v 速度/n 目标值/n 为/p 每小时/mq [200/m 公里/q]/mq ，/w 实际/n [运行/vn 速度/n]/nz 为/p 每小时/mq [120/m 公里/q]/mq ，/w 将/d 采用/v 公交化/vn 运营/vn ，/w 通车/vi 后/f 乘坐/v [动车组/nz 列车/n]/nz 从/p 成都/ns 至/p 彭州/ns 只需/v 半个/mq 小时/n 。/w 
【/w 成/v 彭/nz 支线/n [6/m 个/q]/mq 车站/n 特色/n 】/w 
新民站/nz ：/w 地处/v 四川省/ns 生态/n [示范/vn 园区/n]/nz —/w —/w 新/a 民/ng 场/qv “/w 西部/f 花乡/ns ”/w 内/f 。/w 新民站/nz 的/ude1 [建筑/n 设计/vn]/nz 寓意/n 于/p “/w 西部/f 花乡/ns ”/w 的/ude1 城市/n 主题/n ，/w 外观上/nz ，/w 车站/n 仿佛/d 定格/vi 一朵/mq 鲜花/n 绽放/v 的/ude1 瞬间/n 。/w 
三道堰/nz 站/vi ：/w 结合/v 小镇/n 的/ude1 [整体/n 规划/n]/nz 风格/n ，/w 在/p [传统/n 建筑/n]/nz 中/f 提取/v 创作/vn 元素/n 。/w [建筑/n 主体/n]/nz 采用/v [川西/ns 民居/n]/nz 的/ude1 重檐/n 坡/n 顶/v 形式/n 。/w 通过/p 现代/ntc 的/ude1 [建筑/n 材料/n]/nz 、/w 结构/n 形式/n 结合/v 入口/n 的/ude1 幕墙/n 处理/vn 。/w 表现/v 出/vf 大气/n 而/cc 又/d 不/d 失/v 精巧/a 的/ude1 现代/ntc 铁路/n 站/vi 房/n 建筑/n 特色/n 。/w 青灰色/nz 屋面/n 、/w 白色/n 墙体/n 。/w [玻璃/n 幕墙/n]/nz 和/cc 木色/nz 构件/n 的/ude1 对比/vn ，/w 实现/v 了/ule 传统/n 和/cc 现代/ntc 的/ude1 共生/vi 。/w 
马街站/nz ：/w 车站/n 那/rzv 设计/vn 提炼/v 秦汉/n [古典/b 建筑/n]/nz 飞檐/nz 起/vf 翘/v 的/ude1 [形态/n 特征/n]/nz ，/w 融合/v 交通/n 建筑/n 高效/b 、/w 快捷/z 的/ude1 要求/n ，/w 通过/p 简洁/a 大气/n 、/w 优美/a 舒展/v 的/ude1 建筑/n 形态/n 展现/v 古城镇/ns 悠久/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 风貌/n 。/w 
[彭州/ns 南/b 站/vi]/nt ：/w 车站/n 抓住/v 城市/n 门户/n 的/ude1 主题/n ，/w “/w 门/n ”/w 字形/n 的/ude1 立/v 面/nf 造型/n 呼应/vi 了/ule 车站/n 建筑/n 的/ude1 主题/n ，/w 简洁/a 的/ude1 立/v 面/nf 线条/n 使得/vi 建筑/n 虚实/n 有/vyou 致/v 。/w 
步行街/n 站/vi ：/w 建筑/n 以/p 简练/a 的/ude1 线条/n 勾勒/v 出/vf 优美/a 舒展/v 的/ude1 建筑/n 外形/n ，/w 呈现/v 出/vf 双重/b 甚至/d 多重/b 意味/n ，/w 让/v 人/n 联想/vi 火红/z 的/ude1 旭日/ntc 刚刚/d 透出/v 江面/s ，/w 也/d 有/vyou [展翅/vi 高/a 飞/vi]/nz 的/ude1 意向/n 。/w 
彭州/ns 站/vi ：/w 融合/v [川西/ns 民居/n]/nz 风格/n ，/w 大气/n 恢弘/a ，/w “/w 青砖/n 碧瓦/nz ”/w 间/f 彭州/ns 的/ude1 古韵/n 荡漾/vi 其间/f ，/w 棱角/n 幕墙/n 之中/f 现代感/n 也/d 油然而生/vl 。/w 
