省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v ，/w 四川/ns 今年/t 突出/a 抓好/v [19/m 件/q]/mq 大事/n ，/w 将/d 启动/v 实施/vn “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 。/w 此前/t 省/n 人口/n [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 姚义贤/nr 曾/d 透露/v ，/w 最快/d 今年/t 上半年/t 即可/v 实现/vn “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 在/p 四川/ns 的/ude1 落地/vn 。/w 
“/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 已/d 明确/a 启动/v 实施/vn ‘/w 单独/d 两/m 孩/ng ’/w 政策/n ，/w 建议/n 省人大/n 尽快/d 修订/v 我省/n 的/ude1 计划生育/n 条例/n ，/w 地方/n 在/p 执行/v 上/f 才/d 好/a ‘/w 有法可依/vl ’/w 。/w ”/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 德阳市/ns 副市长/nnt 钱书模/nz 表示/v 。/w 无独有偶/bl ，/w 省/n 人大代表/nnt 翟峰/nr 也/d 指出/v ，/w 当前/t 放开/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 最大/gm 的/ude1 障碍/n 就/d 在于/v 立法/vn 。/w 而/cc 破除/v 这个/rz 障碍/n ，/w 我省/n 应/v 尽快/d 启动/v 实施/vn 立法/vn 修订/v 工作/vn 。/w 为此/bl ，/w 他/rr 联合/vd 多/a 名/q 代表/nnt 一起/s 递交/v 了/ule 关于/p 修改/v 四川省/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 条例/n 的/ude1 议案/n 。/w 
“/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 落地/vi “/w 立法/vn ”/w 要/v 与/cc 之/uzhi 匹配/vi 
翟峰/nr 在/p 议案/n 中/f 说/v ，/w “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 放开/v ，/w “/w 立法/vn ”/w 也/d 要/v 同步/vn 跟上/v 。/w 目前/t 《/w 四川省/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 条例/n 》/w 出台/vi 和/cc 修订/v 的/ude1 时间/n 相隔/v 太久/nz ，/w 与/cc [城乡/n 居民/n]/nz 生育/v 意愿/n 有/vyou 很多/m 相悖/v 。/w 要/v 想/v 真正/d 让/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 落地/vi ，/w 必须/d 要/v 修改/vn 。/w “/w 建议/n 由/p [四川省/ns 人大常委会/nis]/nt 依据/n 《/w [中华人民共和国/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 法/n]/nz 》/w ，/w 通过/p 省/n 人大常委会/nis 修订/v 或/c 作出/v 修订/vn 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 再/d 由省/v 域/ng 范围内/nz 的/ude1 [各级/r 政府/nis]/nz 及其/cc 计生/n [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 依法/d 组织/n 实施/v 。/w ”/w 翟峰/nr 说/v 。/w 
省/n 人大代表/nnt 、/w 德阳市/ns 副市长/nnt 钱书模/nz 说/v ，/w 只有/c 尽快/d 将/d 计划生育/n 条例/n 提请/v 省人大/n 修订/v ，/w 地方/n 在/p 执行/v 上/f 才/d 好/a “/w 有法可依/vl ”/w 。/w 
“/w 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 放开/v 不会/v 产生/vn 严重/a 生育/vn 堆积/v 
对于/p “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 实施/v 后/f ，/w 是否/v 会/v 造成/v 生育/vn 堆积/v ，/w 姚义贤/nr 表示/v ，/w 据/p 他们/rr 组织/n 的/ude1 调查/vn 显示/v ，/w 目前/t 约/d 三分之二/m 的/ude1 单独/d 家庭/n 有/vyou 生育/vn 二/m 孩/ng 意愿/n ，/w 其中/rz 三分之一/m 的/ude1 单独/d 家庭/n 希望/v 在/p 政策/n 启动/v 后/f 即时/d 生育/vn 二/m 孩/ng 。/w 据/p 测算/v ，/w 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 后/f ，/w 我省/n 新增/v 人群/n 和/cc 补偿/vn 生育/v 总量/n 不/d 太大/d 。/w 加之/cc 受/v 育龄/b 群众/n 的/ude1 年龄/n 、/w 健康/a 等/udeng 多种/m 因素/n 影响/vn 和/cc 政策/n 引导/v 作用/n ，/w 不会/v 产生/vn 严重/a 的/ude1 生育/vn 堆积/v 现象/n 。/w 
钱书模/nz 表示/v ，/w 通过/p 调研/vn 发现/v ，/w 符合/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 的/ude1 家庭/n 累积/v 不/d 高/a ，/w “/w 而且/c 现在/t 人们/n 的/ude1 生育/vn 愿望/n 普遍/ad 比较/d 理性/n ，/w 考虑到/v 孩子/n 的/ude1 抚养/vn 、/w 受/v 教育/vn 、/w 成长/vi 等/udeng 成本/n ，/w 不会/v 出现/vn 大量/m 集中/v ‘/w 抢/v 生/vn ’/w 。/w ”/w 钱书模/nz 还/d 说/v ，/w 从/p 目前/t 省市/n 对/p 卫生/an 、/w 教育/vn 、/w 就业/vn 等/udeng [民生/n 工程/n]/nz 的/ude1 投入/vn ，/w “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 的/ude1 执行/vn ，/w 不会/v 对/p 这些/rz 方面/n 产生/v 太大/d 压力/n 。/w 
姚义贤/nr 同时/c 说/v ，/w [独生子女/n 政策/n]/nz 将/d 继续/v 执行/vn ，/w 过去/vf 享受/v 独生子女/n 补贴/n 的/ude1 再/d 生育/vn 后/f 这个/rz 补贴/n 也/d 不用/d 退/v 。/w 就/d 是否/v 会/v 提高/vn 对/p 独生子女/n 的/ude1 补贴/n ，/w 姚义贤/nr 说/v ，/w “/w 中央/n 没有/v 新政/n 出台/vi 之前/f ，/w 按/p 现有/v [政策/n 执行/v]/nz ”/w 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 张想玲/nr 唐金龙/nr 
