今年/t [83/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老人/n 吴乃宜/nr ，/w 因/p 坚持/v 为/p 去世/vi 的/ude1 儿子/n 们/k 还债/vi 6年/t ，/w 从而/c 赢得/v 世人/n 的/ude1 尊敬/vn 和/cc 敬重/v ，/w 被/pbei 誉为/v “/w [诚信/a 老爹/n]/nz ”/w ；/w 记者/nnt 从/p [苍南/nz 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ：/w 19日零时/t 10分/t ，/w 吴乃宜/nr 老人/n 因病/d [医治/v 无效/vi]/nz ，/w 在/p 浙江/ns 苍南县/ns 马站镇/ns 霞关/nz 社区/n 三澳村/ns 老家/n 去世/vi 。/w 
2006年/t 夏天/ns ，/w [超强/d 台风/n]/nz “/w 桑美/nr ”/w 不仅/c 夺走/v 了/ule 渔民/nnd 吴乃宜/nr [3/m 个/q]/mq 儿子/n 的/ude1 生命/n ，/w 唯一/b 幸免于难/nz 的/ude1 二/m 儿子/n 在/p 台风/n 中/f 腿/n 受伤/vi ，/w 此外/c ，/w 还/d 卷走/nz 了/ule 吴/tg 老爹/n [4/m 个/q]/mq 儿子/n 用/p 所有/b 积蓄/n 及/cc 借/v 贷款/n 买/v 来/vf 的/ude1 渔船/n ，/w 天灾/n 给/p 老人/n 留下/v 的/ude1 不仅/c 是/vshi 老/a 来/vf 丧子/nz 的/ude1 悲伤/a 和/cc 苦难/n ，/w 还/d 留下/v [80/m 万元/q]/mq 的/ude1 债务/n 。/w 
台风/n 过后/v ，/w 陆续/d 有人/r 上门/vi ，/w 向/p 老人/n 出示/v 其/rz 儿子/n 们/k 的/ude1 [一张/mq 张/q]/mq 欠条/n 。/w 吴乃宜/nr 强忍/v 悲痛/an ，/w 一口/mq 承应/nz ：/w “/w 做人/vi 要/v 讲/v 信用/n ！/w 是/vshi 我/rr 儿子/n 的/ude1 债/n 都/d 认/v ，/w 我/rr 一定会/nz 想/v 办法/n 还/d 钱/n ！/w ”/w 此时/r ，/w [77/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴乃宜/nr 家庭/n 已/d [陷入/v 绝境/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 承诺/vn ，/w 让/v 上门/vn 要债/nz 的/ude1 人/n 顿/qv 生/v 恻隐之心/n 。/w 
不久/d ，/w 吴乃宜/nr 拿到/v [3/m 个/q]/mq 儿子/n 人身/n 、/w 船只/n 保险/n 赔款/vn [24/m 万元/q]/mq ，/w 他/rr 连/ulian 家/q 都/d 没/d 回/v ，/w 用/p 衣服/n 包好/v 现金/n 直奔/v 信用社/nis ；/w 打捞/v 上/f 的/ude1 渔船/n 变卖/v 了/ule [30/m 万元/q]/mq ，/w 吴乃宜/nr 一分/t 未/d 留/v ，/w 又/d 全部/m 拿/v 去/vf 还债/vi 。/w 这/rzv 举动/n ，/w 令/v 债主/nnd 们/k 惊讶/a 不已/vi 。/w 
有人/r 对/p 他/rr 说/v ，/w “/w 你/rr 不/d 还/d ，/w 别人/rr 不会/v 拿/v 你/rr 怎么样/ryv ”/w ；/w 还/d 有人/r 对/p 他/rr 说/v ，/w [法律/n 规定/n]/nz 像/v 他/rr 这种/r 情况/n ，/w “/w 子/ng 债/n 不用/d 父/ng 还/d ”/w 。/w 但/c 这位/r 风烛残年/n 的/ude1 老人/n 却说/v ：/w “/w 做人/vi 要/v 有良心/nz ，/w 人家/n 的/ude1 钱/n 也/d 是/vshi 辛辛苦苦/z 、/w 冒风险/nz 出海/vi 赚/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 钱/n 一定/b 要/v 还/d ！/w ”/w 
还/d 了/ule 50几万/m “/w 巨款/n ”/w ，/w 吴/tg 家/q 的/ude1 债/n 还/d 剩下/v [26/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 但是/c 这/rzv [26/m 万/d 对/p]/mq 这位/r 老人/n 来说/uls ，/w 仍/d 是/vshi 个/q 天文数字/n ，/w 它/rr 像/v 大山/ns 一样/uyy 重重/z 压/v 在/p 他/rr 孱弱/a 之/uzhi 躯/ng 上/f 。/w 吴乃宜/nr 每天/r 只/d 吃/v [两/q 顿/qv]/mq 稀饭/n 加/v [水煮/nz 青菜/n]/nz ，/w 穿/v 的/ude1 全/a 是/vshi 些/q 破旧/a 的/ude1 衣服/n 。/w 他/rr 节衣缩食/vl ，/w 为/p 的/ude1 是/vshi “/w 抠/v ”/w 钱/n 还债/vi 。/w 他/rr 被/pbei 列为/v 低保户/nz ，/w 每月/r 能/v 从/p 政府/nis 领到/v [300/m 元/q]/mq 最低/a 生活费/n 。/w 为了/p 攒钱/nz 还债/vi ，/w 他/rr 养/v 了/ule 10多只/m 鸭/ng ，/w 又/d 种/q 几/m 垄/ng 番薯/n 、/w 蔬菜/n 。/w 他/rr 经常/d 对/p 二/m 儿子/n 吴秀全/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 以后/f 更/d 难/a 还/d ，/w 要/v 多/a 干/v 早/a 还/d ！/w ”/w 
村庄/n 的/ude1 山脚下/f 面临/v 大海/n 。/w 吴乃宜/nr 常常/d 迈着/v 蹒跚/vn 的/ude1 脚步/n 到/v 沙滩/n 捡拾/v 可乐/n 瓶/n 塑料罐/nz ，/w 拾/v 一只/mq 饮料瓶/nz 仅/d 卖/v 几分/mq 钱/n ，/w 一大/n 箩筐/n 也/d 就/d 卖/v [4/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 他/rr 与/cc 老伴/n 还/d 常常/d 拼命/d 替/p 人/n 织/v 渔网/n ，/w 常常/d 一/m 坐/v 就是/v 一/m 整天/d ，/w [千/m 梭/ng]/mq [万/d 梭/ng]/mq 来回/vd 织/v ，/w 织/v 得/ude3 腰酸背痛/nhd 、/w 手臂/n 酸麻/nz 眼睛/n 花/n ，/w 但/c 他们/rr 却/d 坚持/v 着/uzhe ，/w 不/d 停歇/vi 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 吴乃宜/nr 把/pba 一分一/t 毛/n 艰辛/an 积攒/v 下来/vf 的/ude1 钱/n 小心/a 存/v 好/a ，/w 时常/d 凑成/nz [50/m 元/q]/mq 、/w [100/m 元/q]/mq 的/ude1 整数/n 递给/v 儿媳/n 田晓玲/nr ，/w 让/v 她/rr 还债/vi 。/w 
当年/t 吴乃宜/nr [4/m 个/q]/mq 儿子/n 买/v 新/a 船/n 时/ng ，/w 向/p 经营/v 渔具/n 的/ude1 黄敬瑞/nr 赊账/vi 渔/ng 索/vg [7/m 万元/q]/mq 。/w 5年/t 过去/vf 了/ule ，/w 黄敬瑞/nr 也/d 从未/d 向/p 老人/n 提起/v ，/w 反而/d 是/vshi 吴乃宜/nr 主动/ad 先/d 还/d 上/f [2/m 万元/q]/mq 。/w 黄敬瑞/nr 逢人/v 就/d 说/v ：/w “/w 这个/rz 老人/n 厚道/a ，/w 守信/a ，/w 我/rr 敬佩/v 他/rr 。/w ”/w 
五年/t 时间/n ，/w 慢慢/d 熬过/nz ，/w 这个/rz 年迈/z 体/ng 衰/ag 多/a 病/n 的/ude1 老人/n 实在/d 有些/rz 干/v 不/d 动/v 了/ule ，/w 他/rr 对/p 二/m 儿子/n 吴秀全/nr 说/v ：/w “/w 现在/t 我/rr 已/d 快/a 无能为力/vl 了/ule ，/w 家里/s 的/ude1 债/n 你/rr 要/v 还/d 。/w ”/w 于是/cc ，/w 吴秀全/nr 夫妇/n 义无反顾/vl 地/ude2 接/v 起/vf 这/rzv 副/b 重担/n 。/w 这个/rz 家/q ，/w 上/f 有/vyou 两个/mq 老人/n ，/w 下/f 有/vyou [三/m 个/q]/mq 孩子/n ：/w 自己/rr 的/ude1 儿子/n [18/m 岁/qt]/mq ，/w 老三/n 的/ude1 女儿/n [15/m 岁/qt]/mq ，/w 老/a 四/m 的/ude1 女儿/n [7/m 岁/qt]/mq 。/w 吴秀全/nr 夫妇/n 咬着/v 牙/n ，/w 打工/vi 、/w 赚钱/v 、/w 养家/vi 、/w 还债/vi 。/w 
吴乃宜/nr 替/p 子/ng 还债/vi 事迹/n 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w 人们/n 深受/v 吴/tg 老爹/n 的/ude1 诚信/a 之/uzhi 举/v 感动/vn ，/w 纷纷/d 伸手/vi 援助/vn ，/w 并/cc 赞/vg 他/rr 是/vshi “/w [诚信/a 老爹/n]/nz ”/w 。/w 
[苍南/nz 县委/nis 县政府/n]/nt 和/cc 盛宇/nr 集团/nis 董事长/nnt 曾上教/nr 在/p [第一/m 时间/n]/nz 分别/d 给/p 吴乃宜/nr 老人/n 送去/vf 了/ule [31000/m 元/q]/mq 、/w [2000/m 元/q]/mq 慰问金/n 。/w 瑞安市/ns 一家/n 宾馆/nis 职工/nnt 张敏/nr 女士/n 特地/d 来到/v 三澳村/ns ，/w 给/p 老人/n 和/cc 他/rr 的/ude1 小/a 孙女/n 送来/v 生活/vn 和/cc 学习/v 用品/n 。/w 
[苍南/nz 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n [主要/b 领导/n]/nnt 知晓/v 后/f 也/d 高度/d 重视/v ，/w 开会/vi 研讨/vn 发动/v [社会/n 各界/rz]/nz 力量/n ，/w 帮助/v 解决/vn 吴乃宜/nr 老人/n 一家/n 的/ude1 后顾之忧/n 。/w 当时/t 吴乃宜/nr 尚/d 欠/v 各方/r 债务/n [25/m ./w 6/m 万元/q]/mq ，/w 后/f 经/p 各方/r 努力/ad ，/w [苍南县/ns 农村/n 合作/vn 银行/nis]/nt 向/p 吴乃宜/nr 老人/n 捐助/v [10/m 万元/q]/mq ，/w 视/vg 同/p 一笔勾销/vl 吴/tg 家/q 在/p 该/rz 银行/nis 的/ude1 债务/n 。/w 团县委/nis 负责/v 牵头/vn 县/n [青年/n 企业家/nnt 协会/nis]/nt 通过/p 慈善/a 途径/n 捐助/v [16/m ./w 6/m 万元/q]/mq 爱心/n 款/q ，/w 由此/d [彻底/ad 清除/v]/nz 吴乃宜/nr 老人/n 的/ude1 全部/m 债务/n ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 解除/v 后顾之忧/n 。/w 
针对/p 老人/n [7/m 岁/qt]/mq 和/cc [15/m 岁/qt]/mq 孙女/n 的/ude1 就学/vn 问题/n ，/w 县/n 教育/v 部门/n 决定/v 为/p 两个/mq 孩子/n 减免/v 全部/m 就学/vn 费用/n ，/w 县/n [农村/n 合作/vn 银行/nis]/nis 还/d 额外/b 为/p 吴乃宜/nr 夫妇/n 捐助/v [8/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v 在/p 南坪村/ns 购买/v 房屋/n ，/w 让/v 老人/n 下山/vi [安度/v 晚年/t]/nz ，/w 并/cc 在/p 那里/rzs 照顾/v 两个/mq 上学/vi 的/ude1 孙女/n ，/w 以/p 了却/v 其/rz 多年/mq 的/ude1 心愿/n 。/w 
县/n 民政部门/n 予/v 老人/n 一家/n 享受/v 低保/n 待遇/n ，/w 让/v 老人/n 一家/n 的/ude1 生活/vn 有所/v 保障/vn 。/w 鉴于/p 吴乃宜/nr 老人/n 仅存/nz 的/ude1 二/m 儿子/n 吴秀全/nr 在/p “/w 桑美/nr ”/w 台风/n 中/f 腿部/nz 受伤/vi ，/w 政府/nis 牵头/vi 当地/s 有关/v 企业/n 帮助/v 解决/vn 就业/vn ，/w 通过/p 为/p 其/rz [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 及/cc [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 侄儿/n 解决/v 就业/vn ，/w 让/v 吴乃宜/nr 老人/n 的/ude1 [第三/m 代/q]/mq 能够/v 自食其力/vl 。/w 
吴/tg 老爹/n 的/ude1 诚信/a 之/uzhi 举/v ，/w 也/d 让/v 村民/n 十分/d 敬佩/v ，/w 在/p 他/rr 住院/vn 期间/f ，/w 正好/z 是/vshi 番薯/n 采收/v 的/ude1 时候/n ，/w 家里/s 没/d 人/n 料理/v ，/w 邻居/n 知道/v 情/n 后/f ，/w 马上/d 赶来/vi 帮忙/vi 采收/v 。/w 
吴/tg 老爹/n 一个/mq 普通/a 的/ude1 渔民/nnd ，/w 以/p 一/m 己/rr 之/uzhi 力/n 的/ude1 诚信/a 之/uzhi 举/v ，/w 以/p 他/rr 自己/rr 淳朴/a 的/ude1 生活观/n ，/w 影响/vn 和/cc 感动/v 人们/n ，/w 并/cc 向/p 世人/n 传达/v 了/ule 他/rr 的/ude1 存在/vn 价值/n 。/w (/w 记者/nnt 李飞云/nr 通讯员/nnt 兴宙/nr )/w 
