[今天/t 下午/t]/nz ，/w [广州市/ns 纪委/nnt]/nt 通称/v ，/w 近日/t ，/w [广州市/ns 纪委/nnt]/nt 对/p [广州/ns 化工/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 总经理/nnt 徐寰宇/nr ，/w 白云区/ns 副区长/nnt 龚辉/nr ，/w [增城/ns 市委/nis]/nt 常委/nnt 兼/v [市委/nis 办/v 主任/nnt]/nz 刘杨波/nr ，/w [市/n 卫生局/nis]/nz 副局长/nnt 邱春雷/nr ，/w [市/n 国税局/nis]/nto 总/b 审计师/nnt 王梦连/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n ，/w 分别/d 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 并/cc 已/d 分别/d 移交/v 司法机关/nz 作/v 进一步/d 调查/vn 处理/vn 。/w 
