京郊/ns 冬日/n 的/ude1 早晨/t ，/w 阳光/n 明亮/a 。/w 西伯利亚/nsf 南下/vn 的/ude1 寒流/n 在/p 持续/vd 降温/vi 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 驱散/v 了/ule 上空/s 多/a 日/b 的/ude1 雾霾/nz 。/w 
在/p 京郊/ns [地铁/n 八通线/nz]/nz 的/ude1 梨园站/nz ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 陈萌/nr ，/w 她/rr 刚/d 从/p 新买/nz 的/ude1 房子/n 里/f 出来/vf ，/w 打算/v 回/v 原来/d 的/ude1 家里/s 拿/v 些/q 东西/n 。/w 
陈萌/nr 原来/d 的/ude1 家/q 在/p 太玉园/nz 小区/n ，/w 同/p 处/n 京/b 通/v 区域/n ，/w 也/d 同样/d 在/p [地铁/n 八通线/nz]/nz 上/f 。/w “/w 太玉园/nz 小区/n 大概/d 住/vi 了/ule 将近/d [两/q 万/d 人/n]/mq ，/w 是/vshi 北京/ns 最大/gm 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz 社区/n 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 在/p 她/rr 眼里/s ，/w [小/a 产权房/nz]/nz 不/d 算是/v [敏感/a 话题/n]/nz 。/w 
“/w 我们/rr 可以/v 从/p 这里/rzs 坐/v 地铁/n 过去/vf ，/w 还有/v 趟/qv [806/m 路/n]/mq 公交车/nz ，/w 可以/v 直接/ad 坐/v 到/v 小区/n 。/w ”/w 在/p 陈萌/nr 的/ude1 建议/n 下/f ，/w 我们/rr 坐/v 上/f 了/ule [806/m 路/n]/mq 公交车/nz 。/w 
经过/p 土桥/nz 车站/n 时/ng ，/w 她/rr 指/v 着/uzhe 路南/ns 不远处/s 一个/mq 塔楼/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 那/rzv 是/vshi 一个/mq 刚/d 建成/v 没/d 多久/ryt 的/ude1 小产权/nz 楼盘/n 。/w 在/p 土桥/nz 附近/f ，/w 还有/v 很多/m 这样/rzv 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz ，/w 而且/c 卖/v 的/ude1 都/d 很好/ad 。/w 
大约/d [20/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 我们/rr 到达/v 太玉园/nz 小区/n 。/w 这里/rzs 属于/v 通州区/ns [张家湾/nz 镇/n]/ns ，/w 南北/f 走向/v 的/ude1 张/q 采/v 路/n 将/d 小区/n 分为/v 东西/n 两部分/mq 。/w [806/m 路/n]/mq 公交车/nz 从/p 写/v 有/vyou “/w 太玉园/nz ”/w [三/m 个/q]/mq 烫金/b 大字/n 的/ude1 牌匾/n 下/f 进入/v 小区/n ，/w 然后/c 纵穿/v 整个/b 西区/ns ，/w 到达/v 太玉园/nz 的/ude1 下/f 一个/mq 公交/b 站/vi 。/w 
牌匾/n 下方/f 拱形/n 门洞/n 的/ude1 两边/f ，/w 绵延/vi 着/uzhe [数百/m 米/q]/mq 的/ude1 各色/r 门面房/n 和/cc 商铺/n ，/w 呈/v 雁列/nz 之/uzhi 势将/d 整个/b 西区/ns 包围/v 起来/vf 。/w 马路/n 对面/f 则/d 是/vshi 对称/a 布局/n 的/ude1 东区/ns 。/w 据悉/v ，/w 东西/n 两边/f 加/v 起来/vf 整个/b 小区/n 占地/v 有/vyou 两千多亩/m 。/w 
从/p 牌匾/n 下方/f 的/ude1 门洞/n 进入/v 小区/n ，/w 在/p 路旁/s 竖着/nz 一块/s 木制/b 的/ude1 牌子/n ：/w 芬芳/n 幼儿园/nis 。/w 更/d 前方/s 有/vyou 一家/n 超市/nis ，/w 几位/n 老人/n 正坐/v 在/p 门口/s 的/ude1 椅子/n 上/f 下棋/vi ，/w 晒太阳/vi 。/w 
陈萌/nr 说/v ，/w 当初/t 选择/v 在/p 太玉园/nz 买/v 房子/n ，/w 最主要/nz 的/ude1 原因/n 是/vshi 价格/n 便宜/a 。/w 
2006年前/t 后/f ，/w 她/rr 打算/v 在/p 京/b 通/v 区域/n 买套/nz 房子/n ，/w 当时/t 通州/ns 的/ude1 楼盘/n 价格/n 已经/d 普遍/ad 在/p [5000/m 元/q]/mq 上下/f 。/w 和/cc 北京/ns 城区/n 乃至/c 全国/n 很多/m 区域/n 一样/uyy ，/w 京/b 通/v 区域/n 的/ude1 房价/n 是/vshi 在/p 2003年/t 开始/v 上涨/vn ，/w 尤其/d 是/vshi [地铁/n 八通线/nz]/nz 沿线/f ，/w 比/p 通州/ns 其他/rzv 区域/n 的/ude1 房价/n 更高/d 一些/mq 。/w 
但是/c ，/w 当时/t 太玉园/nz 的/ude1 房子/n 均价/nz 只/d 需要/v [2000/m 元/q]/mq 。/w 最终/d ，/w 陈萌/nr 在/p 太玉园/nz 小区/n 买下/v 一套/mq 两居室/n 的/ude1 房子/n ，/w 面积/n [97/m 平方米/q]/mq ，/w 总价/n [20/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 
在/p 2006年/t ，/w 20万/m 是/vshi 陈萌/nr 能/v 承担/v 的/ude1 价格/n 极限/n 。/w 尽管/c 没有/v 产权/n ，/w 也/d 无法/v 抵押/vn 按揭/vn ，/w 但/c 她/rr 最终/d 用/p 全/a 款/q 买下/v 了/ule 这套/r 房子/n 。/w “/w 说实话/vl ，/w 这里/rzs 的/ude1 [配套/vn 设施/n]/nz 很/d 完善/v ，/w 挨着/v 地铁/n 线/n ，/w 交通/n 也/d 方便/a ；/w 门口/s 有/vyou 菜市场/n 有/vyou 超市/nis ；/w 小区/n 物业费/nz 甚至/d 只要/c 5/m 毛钱/nz 。/w ”/w 陈萌/nr 至今/d 仍/d 对/p 这里/rzs 的/ude1 环境/n 很/d 满意/v ，/w 尽管/c 当年/t 只是/d 无奈/d 之/uzhi 选/v ，/w 但/c 她/rr 没有/v 后悔/vn 。/w 
