网/n 传/v [浙江/ns 宁波/ns]/ns 一/m 男子/n 上班/vi 途中/s 协助/v 公安/n 抓/v 劫匪/n 导致/v 迟到/vn 而/cc 被/pbei 单位/n 辞退/v 。/w 当事人/n 向/p 记者/nnt 表示/v ，/w 他/rr 的确/d 丢/v 了/ule 工作/vn ，/w 但/c 不是/c 因为/c 抓/v 劫匪/n ，/w 希望/v 网民/gi 不要/d 错怪/v 单位/n 。/w 
网/n 传/v 近日/t [浙江/ns 宁波/ns]/ns 警方/n 破获/v 了/ule 一起/s [拦路/vi 抢劫/v]/nz 案/ng ，/w 这/rzv 其中/rz 一名/mq 宁波/ns 男子/n 王/n 师傅/nnt 发挥/v 了/ule 作用/n —/w —/w 他/rr 在/p 上班/vi 途中/s 协助/v 警方/n 追/v 劫匪/n ，/w 事后/f 还/d 提供/v 了/ule 相关/vn 信息/n 。/w 然而/c 因为/c 见义勇为/vl ，/w 他/rr 上班/vi 迟到/vi 两个/mq 小时/n ，/w 结果/n 被/pbei 公司/nis 炒/v 了/ule 鱿鱼/n 。/w 有/vyou 媒体/n 还/d 以此/d 写/v 了/ule 报道/v 。/w 
事件/n 曝/vg 出/vf 后/f ，/w 网民/gi 们/k 纷纷/d 为/p 王/n 师傅/nnt 鸣不平/vl ，/w 谴责/v 王/n 师傅/nnt 所在/n 的/ude1 单位/n 。/w “/w 做/v 了/ule 好事/n 不但/c 不/d 表扬/vn ，/w 还要/d 辞退/v 人家/n ，/w 哪/ry 有/vyou 这样/rzv 不通/a 情理/n 的/ude1 单位/n 。/w ”/w 网友/n “/w 小鱼/n ”/w 说/v 。/w 还有/v 网民/gi 甚至/d 说/v ，/w 这家/r 公司/nis 坏/a 了/ule 社会风气/nz ，/w 堵塞/v 了/ule 大家/rr 行善/vi 的/ude1 意愿/n 。/w 
记者/nnt 几经周折/vl 联系/v 了/ule 当事人/n 王建明/nr 。/w 王建/nr 明说/v ，/w 他/rr 的确/d 丢/v 了/ule 工作/vn ，/w 但/c 与/cc 抓/v 劫匪/n 的/ude1 事情/n [没有/v 关系/n]/nz 。/w “/w 我/rr 当天/t 在/p 追/v 抢/v 匪/dg 的/ude1 时候/n 和/cc 单位/n 打/v 过/uguo 电话/n ，/w 单位/n 领导/n 同意/v 我/rr 晚/tg 到/v 。/w ”/w 王建/nr 明说/v ，/w 他/rr 和/cc 公司/nis 解约/v 是/vshi 别的/rzv 原因/n 。/w 
对于/p 自己/rr 的/ude1 见义勇为/vl ，/w 王建明/nr 表示/v ，/w 这/rzv 根本/a 不算/v 什么/ry ，/w 这样/rzv 的/ude1 事情/n 谁/ry 碰到/v 都会/n 管/v 。/w 王建/nr 明说/v ，/w 警方/n 也/d 曾/d 联系/v 他/rr 询问/v 表彰/vn 的/ude1 事宜/n ，/w 但/c 已/d 被/pbei 他/rr 拒绝/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 追/v 劫匪/n 事件/n 发生/v 时/ng ，/w 王/n 师傅/nnt 在/p 一家/n 单位/n 当/p 保安/b ，/w 现在/t 他/rr 已经/d 重新/d 找到/v 了/ule 一份/mq 工作/vn 。/w “/w 我/rr 担心/v 有人/r 因为/c 这个/rz 误会/vn ，/w 以后/f 不/d 敢/v 去/vf 见义勇为/vl ，/w 所以/c 澄清/vi 一下/mq 。/w ”/w 王建/nr 明说/v 。/w （/w 陈佳莹/nr 、/w 周竟/nr ）/w 
