人民网/nz 成都/ns 1月20日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w “/w 社/n 道/qv 修好/vi 了/ule ，/w 今年/t 村/n 上/f 还/d 争取/v 到/v 一个/mq 700万/m 的/ude1 小农/nnd 水/n 项目/n 。/w ”/w 来自/v 绵阳/ns 涪城区/ns 新皂镇/ns 的/ude1 人大代表/nnt 龙昊/nr 欣喜/a 地/ude2 说/v 着/uzhe 村/n 上/f 这/rzv 一年/mq 来/vf 的/ude1 变化/vn 。/w 
龙昊/nr 是/vshi 一名/mq 村官/nnd ，/w 上任/vi 5年/t 后/f ，/w 今年/t 第一次/mq 当选/v 人大代表/nnt 。/w “/w 我/rr 最大/gm 的/ude1 感受/vn 是/vshi 村/n 上/f 基础设施/gi 的/ude1 建设/vn 有/vyou 了/ule 质/ng 的/ude1 提高/vn 。/w ”/w 她/rr 举例/vi 说/v ，/w “/w 社/n 道/qv 修通/v 了/ule ，/w 沟渠/n 、/w 水利/n 等/udeng 项目/n 解决/v 了/ule 灌溉/v 问题/n 。/w 这/rzv 不仅/c 解决/v 了/ule 老百姓/n 出行/vi 问题/n ，/w 更为/d 运输/vn 缩短/v 了/ule 时间/n 、/w 节省/v 了/ule 成本/n 。/w 这/rzv 是/vshi 为/p 老百姓/n 实实在在/z 谋/v 了/ule 福/n 。/w ”/w 
原来/d ，/w 新皂镇/ns 有/vyou 两个/mq 大型/b 养殖/v 专业/n 合作社/nis ，/w 以前/f 运送/v 出去/vf 的/ude1 蛋/nf 损坏/v 得/ude3 很/d 严重/a ，/w 现在/t 运输/vn 中/f 损坏/v 的/ude1 比例/n 已经/d 下降/vi 了/ule 很多/m 。/w 
