人民网/nz 成都/ns 1月20日/t （/w 记者/nnt 郭洪兴/nr ）/w 20日/t 下午/t ，/w 政协/nis 四川省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 大会/n 上/f ，/w 委员/nnt 们/k 以/p [无记名/b 投票/vi]/nz 方式/n ，/w 补选/v 了/ule 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 副主席/nnt [2/m 名/q]/mq 和/cc 常务委员/nnt [7/m 名/q]/mq 。/w 
通过/p 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 选举/v 后/f ，/w 结果/n 产生/v [罗布/ns 江村/ns]/nz 和/cc 陈放/nr 等/udeng [2/m 人/n]/mq 当选/v 副主席/nnt ，/w 甲/n 登/v [洛/b 绒/ng 向/p 巴/b]/nz 、/w 达/v 扎/v 尕/ng 让/v 托布丹拉西/nrf 降/v 措/vg 、/w 江海/n 、/w 胡存忠/nr 、/w 聂文强/nr 、/w 傅昌秀/nr （/w 女/b ）/w 、/w 雷文勇/nr 等/udeng [7/m 人/n]/mq 当选/v 常务委员/nnt 。/w 
政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 补选/v 副主席/nnt 简介/n 
1/m 、/w [罗布/ns 江村/ns]/nz 
[罗布/ns 江村/ns]/nz （/w 图片/n 来自/v [四川/ns 日报/n]/nz 网/n ）/w 
男/b ，/w 藏族/nz ，/w 1956年8月/t 生/v （/w [57/m 岁/qt]/mq ）/w ，/w 四川/ns 新龙/nz 人/n ，/w 1981年12月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1975年7月/t 参加/v 工作/vn ，/w [西南/ns 民族/n 大学/nis 中文系/nis]/nt 藏语/n 文/ng 专业/n 毕业/v ，/w [大学/nis 学历/n]/nz ，/w [文学/n 学士/nnt]/nz ，/w 教授/nnt ，/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 。/w 现任/v [西南/ns 民族/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副校长/nnt 。/w 
2/m 、/w 陈放/nr 
陈放/nr （/w 图片/n 来自/v [四川/ns 日报/n]/nz 网/n ）/w 
男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1960年7月/t 生/v （/w [53/m 岁/qt]/mq ）/w ，/w [浙江/ns 诸暨/ns 人/n]/nz ，/w 2004年10月/t 加入/v 民盟/n ，/w 1984年12月/t 参加/v 工作/vn ，/w [四川/ns 大学/nis 生物系/nit]/nt 植物学/n 专业/n 毕业/v ，/w 研究生/nnt 学历/n ，/w 理学/n 博士/nnt ，/w 教授/nnt 。/w 现任/v 全国工商联/nt 常委/nnt 、/w [四川省/ns 工商联/nis]/nt 主席/nnt 。/w 
