昨日/t ，/w 列席/v [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 上海市/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 徐建光/nr 透露/v ，/w 上海市/ns 将/d 在/p 今年/t 上半年/t 出台/vi “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 “/w 落地/vi ”/w 政策/n 。/w 而/cc 根据/p 前期/f 的/ude1 [摸底/vn 调查/vn]/nz ，/w 符合/v 将/d 出台/vi 政策/n 的/ude1 沪/b 上/f 人群/n 有/vyou 30余万/m 。/w 
市/n 卫生/an [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 徐建光/nr 坦承/v ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 落地/vn 政策/n 今年/t “/w 上半年/t ”/w 出台/vi ，/w 是/vshi 相对/d 保守/a 的/ude1 说法/n 。/w “/w 我们/rr 的/ude1 方案/n 已经/d 送报/v 国家/n [卫生/an 部门/n]/nz ，/w 进展/vn 很快/d 。/w ”/w 
徐建光/nr 透露/v ，/w 早/a 在/p 两三年前/t ，/w 上海/ns 就/d 已经/d 着手/v 准备/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 政策/n 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 其中/rz [主要/b 内容/n]/nz 就是/v 摸底/vn 符合/v 政策/n 的/ude1 人群/n 。/w “/w 从/p 目前/t 情况/n 看/v ，/w 基本/a 符合/v 即将/d 出台/vi 的/ude1 落地/vn 政策/n 的/ude1 沪/b 上/f 人群/n 有/vyou 30余万/m 。/w 不过/c ，/w 在/p 未来/t [3/m 至/p 5/m 年/qt]/mq 内/f ，/w ‘/w [30/m 多/a 万/d 人口/n]/mq 增量/n 极值/gm ’/w 基本/a 不会/v 出现/vn 。/w ”/w 徐建光/nr 说/v ，/w 在/p “/w 龙宝宝/nr ”/w 扎堆/nz 降生/vi 后/f ，/w 上海/ns 各级/r 医院/nis 的/ude1 就诊/vn 床位/n 也/d 相应/vi 大量/m 增加/v 。/w 因此/c ，/w 在/p 现有/v 的/ude1 配备/vn 水平/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 沪/b 上/f 医院/nis 可以/v 承受/vn 因/p “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 产生/v 的/ude1 新增/v 人口/n 对/p 床位/n 的/ude1 需求/n 。/w 
而/cc 同样/d 列席/v 人/n 大会/n 的/ude1 市/n 教委/nis 主任/nnt 苏明/nr 也/d 表示/v ，/w 教育/v 系统/n 已经/d 与/cc [卫生/an 部门/n]/nz 形成/v [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 师资/n 力量/n 会/v 根据/p 入学/vi 需求量/n 的/ude1 增幅/n 而/cc 作出/v 调整/vn 。/w 
