一名/mq 男子/n 不/d 忿/n 被/pbei 女友/n 抛弃/v ，/w 竟/d 报复/v 女友/n 家人/n ，/w 持刀/nz 闯入/v 女友/n 妹妹/n 家中/s ，/w 杀死/v 女友/n 母亲/n ，/w 刺伤/v 女友/n 妹妹/n ，/w 制造/vn 了/ule [一/d 死/v]/mq 一/m 伤/v 血案/n 。/w 该案/r 昨/tg 在/p 深圳/ns [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
去年/t [4/m 月初/t]/mq ，/w 被告人/n 许夏飞/nr 的/ude1 女友/n 卢某容/nr 向/p 其/rz 提出/v 分手/vn 。/w 许夏飞/nr 决意/d 进行/vn 报复/vn 。/w 4月13日/t ，/w 许夏飞/nr 携带/v 棉线/n 手套/n 、/w [透明/a 胶带/n]/nz 等/udeng [作案/vi 工具/n]/nz 从/p 广东/ns 汕尾市/ns 来/vf 深圳/ns 寻找/v 卢某容/nr 。/w 
当晚/t ，/w 许夏飞/nr 来到/v 位于/v [布吉/nrf 街道/ns]/ns 卢某容/nr 的/ude1 妹妹/n 卢某萍/nr 租住/nz 处/n 附近/f ，/w 在/p 杂货店/nis 里/f 买了/v 一把/mq 水果刀/n ，/w 之后/f 他/rr 爬上/vf 该/rz 楼/n 楼顶/n ，/w 利用/v 电线/n 从/p 北侧/f 阳台/n 防盗网/nz 的/ude1 逃生/vi 窗/ng 潜入/v 卢某萍/nr 住处/n ，/w 将/d 房/n 内/f 现金/n 翻找/nz 出来/vf 后/f 放进/v 自己/rr 口袋/n ，/w 随后/d 便坐/nz 在/p 房间/n 内/f 等候/v 。/w 当/p 22时30分/t 许/v ，/w 卢某萍/nr 和/cc 母亲/n 杨某凤/nr 回到/v 住处/n ，/w 许夏飞/nr 用/p 水果刀/n 猛/a 割/v 杨某凤/nr 的/ude1 颈部/n ，/w 导致/v 杨某凤/nr 倒/vi 在/p 床/n 上/f 死亡/vi 。/w 之后/f ，/w 他用/n 水果/n 刀割/nz 卢某萍/nr 颈部/n ，/w 卢/b 极力/d 反抗/v 与/cc 许夏飞/nr 争抢/v 水果刀/n ，/w 致使/v 水果刀/n 断/v 成/v [两/q 截/v]/mq 。/w 后来/t ，/w 许夏飞/nr 继续/v 击打/vn 并/cc 用力/ad 勒住/nz 卢某萍/nr 颈部/n ，/w 又/d 用/p 刀割/nz 卢某萍/nr ，/w 卢某萍/nr 假装/v 死亡/vn 。/w 许夏飞/nr 从/p 阳台/n 防盗网/nz 的/ude1 逃生/vi 窗/ng 离开/v 现场/s 。/w 
去年/t 5月23日/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 在/p 增城市/ns 将/d 许夏飞/nr 抓获/v 。/w 目前/t ，/w 该案/r 仍/d 在/p 进一步/d 审理/v 中/f 。/w （/w 王纳/nr ）/w 
