出战/v [15/m 分钟/qt]/mq ，/w 贡献/n 15分/t 和/cc [7/m 个/q]/mq 篮板/n ，/w 这/rzv 是/vshi 王治郅/nr 在/p 自己/rr 最后/f 一届/mq [全明星/nz 赛/vn]/nz 上/f 贡献/n 的/ude1 成绩单/n 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 他/rr 所在/n 的/ude1 南方/s 明星/nnd 队/n 最终/d 以/p 102/m 比/p 118/m 不敌/v 北方/s 明星/nnd 队/n ，/w 那/rzv 座/q MVP/x 奖杯/n ，/w 最终/d 没/d 能/v 颁/vg 到/v 大/a 郅/ng 手中/s 。/w 比赛/vn 结束/v 后/f ，/w 大/a 郅/ng 就/d 像/v [中场/s 休息/v]/nz 时/ng 那/rzv 般/uyy 再次/d 坐/v 到/v 解说/vn 席/qt 上/f ，/w 他/rr 的/ude1 脸上/s ，/w 他/rr 的话/udh 中/f ，/w 满/a 是/vshi 快乐/a 。/w 
王治郅/nr 开口/vi 便/d 说/v ，/w 自己/rr 非常/d 高兴/a ，/w 能/v 再次/d 来到/v [万事达/nz 中心/nis]/nz 球馆/n ，/w 这里/rzs 有/vyou 很好/ad 的/ude1 球迷/n ，/w 很好/ad 的/ude1 气氛/n 。/w 虽然/c 未能/v 拿到/v MVP/x 奖杯/n ，/w 但/c 大/a 郅/ng 说/v ，/w 并/cc 没有/v 什么/ry 遗憾/a 。/w “/w 能/v 在/p 这里/rzs [分享/v 快乐/a]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 ，/w ”/w 王治郅/nr 笑着/vi 说/v 。/w 
这时/rzt ，/w 主持人/nnt 于/p 嘉/b 请/v 身边/s 的/ude1 姚明/nr 问/v 大/a 郅/ng 一个/mq 问题/n ，/w 姚明/nr 想/v 了/ule 想/v ，/w “/w 打/v 到/v [37/m 岁/qt]/mq 究竟/d 是/vshi 个/q 什么/ry 感觉/n ？/w ”/w 
王治郅/nr 哈哈/o 直/d 乐/a ：/w “/w 最大/gm 的/ude1 感觉/n 就是/v ，/w 康复/vn 的/ude1 时间/n 比/p 训练/vn 的/ude1 时间/n 还要/d 长/a 。/w ”/w 毕竟/d 姚明/nr 退役/vi 多年/mq ，/w 大/a 郅/ng 则/d 拼杀/v 至今/d ，/w 运动/vn 生涯/n 比/p 姚明/nr 长/a 不少/m 。/w 
于/p 嘉/b 又/d 请/v 大/a 郅/ng 问/v 姚明/nr 一个/mq 问题/n 。/w 大/a 郅/ng 想/v 了/ule 想/v ，/w 又/d 重提/v 中场/s 时/ng 的/ude1 一段/mq 往事/n —/w —/w 当时/t 正在/d 进行/vn 三分球/n 大赛/vn ，/w 大/a 郅/ng 回忆/v 道/qv ，/w 姚明/nr 的/ude1 两次/mq 三分球/n 给/p 自己/rr 留下/v 深刻/a 印象/n ，/w 一次/mq 是/vshi 2000年/t 明郅/nr 对决/v 最/d 劲爆/nz 的/ude1 时候/n ，/w 姚明/nr 在/p 一场/mq 比赛/vn 中/f 开场/vi 就/d 投进/v 两个/mq 三分球/n ；/w 一次/mq 是/vshi 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 与/cc 美国队/nt 一战/n ，/w 姚明/nr 又是/c 开场/vi 投进/v 一个/mq 三分球/n 。/w 
大/a 郅/ng 问/v 姚明/nr ：/w “/w 当时/t 对/p 着/uzhe 我/rr 投进/v 三分球/n ，/w 你/rr 是/vshi 什么/ry 想法/n ？/w ”/w 
姚明/nr 倒/vi 也/d 不忘/v 打趣/vi ：/w “/w 那场/r 球/n 的/ude1 录像/n 可是/c 我/rr 家中/s 珍藏/v 的/ude1 录像带/n 之一/rz (/w 笑/v )/w 。/w 引用/v 篮球/n 前辈/n 的/ude1 话说/vn ，/w 攻城/vi 为/p 下/f ，/w 攻心为上/nz ，/w 所以/c 后来/t 我/rr 都/d 不/d 投/v 了/ule 。/w ”/w 
最后/f ，/w 于/p 嘉/b 请/v 王治郅/nr 和/cc 姚明/nr 对/p 着/uzhe 转播/v 镜头/n 向/p 球迷/n 说/v 最后/f 一句话/l ，/w 大/a 郅/ng 也/d 不忘/v 逗乐/vi 一番/mq ：/w “/w 就/d 剩/v 最后/f 一句/mq 啦/y ？/w ！/w ”/w 姚明/nr 接过/v 话茬/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 祝/v 大家/rr 全明星/nz 周末/t 愉快/a ，/w ‘/w 马上/d ’/w 什么/ry 的/ude1 说/v 得/ude3 太多/ad 了/ule ，/w 希望/v 大家/rr 新春/t 快乐/a ，/w 合家/n 安康/an ，/w 心想事成/vl 。/w ”/w 
大/a 郅/ng 则/d 再次/d 改编/v 了/ule 那英/nr 《/w 征服/v 》/w 的/ude1 歌词/n 作为/p 结束语/n —/w —/w “/w 我们/rr 的/ude1 剧情/n 快/a 落幕/vi ，/w 我们/rr 的/ude1 爱恨/nz 未/d 入土/vi 。/w ”/w 
(/w JOE/x )/w 
