英超/n 赛场/n 鲜有/v 华裔/n 球员/nnt 露面/vi ，/w 然而/c ，/w 这/rzv 并不/d 代表/nnt 华人/n 在/p 足球/n 圈内/d 没有/v [一/d 丝/n]/mq 影响力/n 。/w 近日/t 据/p 《/w [每日/r 镜报/nz]/nz 》/w 爆料/v ，/w [中国/ns 首富/n]/nz 王健林/nr 有意/d 以/p [1/m ./w 75/m 亿/m 英镑/q]/mq 收购/v “/w 圣徒/nnd ”/w [南安/ns 普/ag 敦/ag]/ns 。/w 继/vg 杨家诚/nr 、/w 陈志远/nr 豪/ag 掷/v 重金/n 、/w 涉足/v 英伦/ns 赛场/n 之后/f ，/w 这/rzv 或许/d 会/v 成为/v 华人/n 老板/nnt 在/p 英超/n 赛场/n 上/f 的/ude1 又/d 一/m 重大/a 举动/n 。/w 
就/d 在/p 上周/t ，/w [南安/ns 普顿/nrf 俱乐部/nis]/nt 主席/nnt 科特斯/nrf 正式/ad 宣布/v 辞职/vn 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 由于/p 科斯特/nrf 不愿/nz 向/p 俱乐部/nis 老板/nnt 卡塔妮娜/nrf [利/n 勃/ag 海尔/ntc]/nz 妥协/vi 让步/vn ，/w 因此/c ，/w 他/rr 向/p 俱乐部/nis 递交/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [辞职/vi 报告/n]/nz 。/w 俱乐部/nis 高层/n 在/p 向/p 外界/n 宣布/v 科斯特/nrf 离任/vi 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 表示/v 中国/ns 大连/ns 万/m 达/v 有意/d 收购/v 俱乐部/nis ，/w 以/p 缓解/v 俱乐部/nis 目前/t 的/ude1 财政/n 亏损/v 状况/n 。/w 
作为/p 目前/t [中国/ns 首富/n]/nz 的/ude1 王健林/nr ，/w 向来/d 对/p 足球/n 就/d 保持/v 着/uzhe 不同/a 于/p 常人/n 的/ude1 兴趣/n 。/w 此前/t ，/w 他/rr 曾/d 赞助/v 并/cc 冠名/vn 了/ule 中国/ns [超级/b 联赛/n]/nz 。/w 中超/n 的/ude1 巨大/a 成功/a ，/w 也/d 使得/vi 他/rr 本人/rr 名利双收/vl 。/w 在/p 2013年/t 的/ude1 [福布斯/nrf 全球/n 富豪/n 排行榜/n]/nz 上/f ，/w 王健林/nr 以/p [86/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 资产/n 位居/v [第/m 128/m 位/q]/mq ，/w 成为/v [中国/ns 富豪/n]/nz [第一/m 人/n]/mq 。/w 
雄厚/a 的/ude1 财力/n ，/w 使得/vi 王健林/nr 本人/rr 涉足/v [国际/n 市场/n]/nz 的/ude1 意愿/n 日趋/d 强烈/a 。/w 另据/nz 媒体/n 透露/v ，/w 万/m 达/v 老板/nnt 通过/p 对/p [世界/n 足球/n]/nz 形势/n 的/ude1 考察/vn 和/cc 本人/rr 的/ude1 [慎重/a 考虑/v]/nz 之后/f ，/w 最终/d 做出/v 了/ule 打入/v 英伦/ns 赛场/n 的/ude1 决定/vn 。/w 据悉/v ，/w 大连/ns 万/m 达/v 与/cc [南安/ns 普顿/nrf 俱乐部/nis]/nt 的/ude1 谈判/vn 正在/d 进行/vn 当中/f 。/w 若/c 最终/d 达成/v 的话/udh ，/w [1/m ./w 75/m 亿/m 英镑/q]/mq 的/ude1 大手笔/n 足以/d 使得/vi “/w 圣徒/nnd ”/w 成为/v 英超/n 目前/t 最/d 富有/v 的/ude1 俱乐部/nis 。/w 甚至/d 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f ，/w 其/rz 影响力/n 也/d 远远/d 超过/v 了/ule 阿布/nrf 的/ude1 蓝军/nz 。/w 
另据/nz [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 王健林/nr 的/ude1 加入/vn 也/d 会/v 使得/vi 刚刚/d 辞去/v 俱乐部/nis 主席/nnt [一/d 职/ng]/mq 的/ude1 科斯特/nrf ，/w 愿/v 重返/v 球队/nis 并/cc 担任/v 俱乐部/nis CEO/x [一/d 职/ng]/mq ，/w 选择/v 继续/v 为/p 俱乐部/nis 服务/vn 。/w 
