在/p 深入/ad 实施/v 多/a 点/qt 多/a 极/d 支撑/v [发展/vn 战略/n]/nz 大/a 背景/n 下/f ，/w 成德绵/nz 眉/n 乐/a 资/ng 遂/d “/w [七/m 地/ude2]/mq 同/p 城/n ”/w ，/w 将/d 催生/vi 西部/f 首/q 个/q “/w 国家级/b 大都市/n 经济圈/n ”/w ，/w 即/v [7/m 座/q]/mq 城市/n 成为/v 大/a 城市群/n 集合/v ，/w 在/p 一定/b 区域/n 范围内/nz 成为/v [生产/vn 布局/n]/nz 的/ude1 一种/mq 地域/n 组合/vn 形式/n 。/w 而/cc 这/rzv 也/d 要求/n 相应/vi 匹配/vi 的/ude1 交通/n 基础设施/gi 作为/p “/w 后盾/n ”/w 。/w 
乐山/ns 
乐山/ns 今年/t 将/d 力争/v 开建/nz 机场/nis 
选址/vi 初步/d 确定/v 在/p 五通桥/nz 地区/n 
为/p [4/m C/x]/mq 级/q 旅游/vn 机场/nis 
可/v 起降/vn 空中客车/ntc A320/x 系列/n 、/w 波音/b [737/m 系列/n]/mq 及/cc 以下/f 型号/n 的/ude1 [民航/n 客机/n]/nz 
遂宁/ns 
[遂宁/ns 原/b 训练/vn 机场/nis]/nt 计划/n 迁/v 改为/v 训/v 运/vn 结合/v 机场/nis 
新机场/nz 选址/vi 在/p 安居区/ns 
预计/v 2017年/t 建/v 好/a 
以/p 物流/n [航空/n 运输/vn]/nz 与/cc 廉价/a 航空/n 为主/vi ，/w 可/v 起降/vn 空客/n 321/m 
资阳/ns 
资阳/ns 围绕/v 新机场/nz 建设/vn ，/w 正在/d 打造/v [临/v 空/ng 经济/n]/nz 圈/qv 
目前/t 正在/d 开展/v [成都/ns 新机场/nz]/nz 高速/b [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 力争/v 今年/t 开工/vi 建设/vn ，/w 其中/rz 涉及/v 到/v 的/ude1 简阳/ns 段/q 有/vyou 60多公里/m 
资阳/ns 围绕/v 新机场/nz 将/d 规划/n 一条/mq 从/p 成都/ns 市区/s 到/v 新机场/nz 的/ude1 轨道/n 快/a 线/n 
德阳/ns 
德阳/ns 目前/t 主要/b 依托/v 成都/ns 和/cc 绵阳/ns 的/ude1 机场/nis ，/w 不/d 存在/v 再/d 修/v 机场/nis 
以后/f 可以/v 通过/p [成都/ns 经济区/n]/nz 外环线/n (/w 三/m 绕/v )/w 可以/v 直接/ad 到/v [成都/ns 新机场/nz]/nz 
[成都/ns 经济区/n]/nz 外环线/n 计划/n 年/qt 内/f 建设/vn ,/w 德阳/ns 境内/s 有/vyou [127/m 公里/q 左右/f]/mq 
今年/t 四川省/ns 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 阐述/v 了/ule 2014年/t 十大/mq 重点/n 工作/vn ，/w 其中/rz 将/d 加快/v 培育/vn 新兴/b 增长极/n ，/w 促进/v [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 。/w 九三学社/nt [四川/ns 省委/nis]/nto 也/d 为此/bl 提交/v 了/ule 《/w 关于/p 推进/vi [成都/ns 平原/n 城市群/n]/nz 交通/n 一体化/vn 发展/vn 的/ude1 建议/n 》/w 集体/n 提案/n ，/w 建议/n 构筑/v 以/p 成都/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 城际/b [快速/d 通道/n]/nz 。/w 昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 从/p 人/n 大会/n 地方/n 组/n 了解到/v ，/w 多/a 地/ude2 已/d 在/p [交通/n 设施/n]/nz 建设/vn 上/f 积极/ad 筹划/v 。/w 比如/v 乐山/ns 、/w 遂宁/ns 就/d 将/d 新建/v 或/c 迁建/nz 机场/nis ，/w 加上/v 已确定/nz 的/ude1 [简阳/ns 芦葭镇/ns 成都/ns 新机场/nz]/nt ，/w 未来/t 几年/mq ，/w 我省/n 部分/n 城市/n 将/d 迎来/v 机场/nis 建设/v 潮/n 。/w 
2014/m 年底/f ，/w 四川/ns 将/d 迎来/v 成绵/nz 乐/a [城际/b 高铁/nz]/nz 建成/v 通车/vn ，/w 它/rr 专线/n 联结/v 成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns 、/w 眉山/ns 、/w 乐山/ns 等/udeng [19/m 个/q]/mq 城市/n 。/w 资阳/ns 、/w 遂宁/ns ，/w 则/d 可以/v 通过/p 发达/a 的/ude1 高速公路/n 网络/n ，/w 实现/v 与/cc 其他/rzv 城市/n 的/ude1 快速/d 连接/v 。/w 而/cc 除了/p 成绵/nz 乐/a [城际/b 高铁/nz]/nz 外/f ，/w 机场/nis 、/w 高速路/n 等/udeng 交通/n 基础设施/gi 的/ude1 建设/vn 、/w 连通/v ，/w 也/d 将/d 省内/s 各/rz 城市/n 联系/v 得/ude3 更加/d 紧密/ad 。/w 
