与/cc [四/m 条/q]/mq 高速/b 相连/vi ，/w 预计/v 2017年/t 通车/vi 
1月16日/t ，/w 内江市/ns 与/cc [天津/ns 城建/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 签订/v 内江/ns 城市/n 过境/vn 高速公路/n [项目/n 投资/vn]/nz 协议/n 。/w 这/rzv 标志着/v 内江/ns 绕城/nz 高速/b 建设/vn 正式/ad 进入/v 实施/vn 阶段/n ，/w 今年/t 内/f ，/w 将/d 全面/ad 动工/vi 建设/vn 。/w 
城市/n 过境/vn 高速公路/n 建成/v 后/f 将/d 与/cc 内/f 威荣/nrf 、/w 内/f 遂/d 、/w 成渝/nr 、/w 内/f 宜/ag 等/udeng 高速公路/n 相连/vi ，/w 在/p 主城区/n 外/f 形成/v 环状/n 高速公路/n ，/w 即/v 绕城/nz 高速/b 。/w 加上/v 借用/vn 的/ude1 [17/m 公里/q]/mq [内/f 遂/d 高速公路/n]/nz ，/w 绕城/nz 高速/b 全长/n 实际/n 达到/v [64/m 公里/q]/mq ，/w 将/d 于/p 2017年/t 建成/v 通车/vn 。/w 届时/d ，/w 将/d 进一步/d 促进/v 内江/ns “/w 半小时/mq ”/w 经济圈/n 的/ude1 构建/vn 。/w 
正式/ad 签约/vi 绕城/nz 高速/b 年/qt 内/f 动工/vi 
内江/ns 城市/n 过境/vn 高速公路/n 项目/n 于/p 去年/t 11月5日/t 至/p 12月3日/t 挂网/nz 招标/vn ，/w 最终/d 花落/nz [天津/ns 城建/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 。/w 1月16日/t ，/w 随着/p 该项/r 目的/n 正式/ad 签约/vi ，/w 内江/ns 绕城/nz 高速/b 建设/vn 也/d 进入/v 实施/vn 阶段/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 内江/ns 城市/n 过境/vn 高速公路/n 采用/v [双向/b 四/m 车道/n]/nz 设计/vn ，/w 设计/v 时速/n [80/m 公里/q]/mq //w 小时/n 。/w 项目/n 起/vf 于/p [内/f 宜/ag 高速公路/n]/nz 白马/n 至/p 永安/ns 段/q 与/cc [内/f 遂/d 高速公路/n]/nz 起点/n 相接/vi 处/n ，/w 经/p 椑木镇/ns 、/w 郭北镇/ns 、/w 田家镇/nr ，/w 于/p 双才镇/ns 西南/ns 侧/ng 与/cc [内/f 遂/d 高速公路/n]/nz 相接/vi ，/w 全长/n [47/m ./w 37/m 公里/q]/mq ，/w 估算/v 投资/vn [43/m ./w 58/m 亿元/q]/mq 。/w 建成/v 后/f ，/w 将/d 与/cc 内/f 威荣/nrf 、/w 内/f 遂/d 、/w 成渝/nr 、/w 内/f 宜/ag 等/udeng 高速公路/n 相连/vi ，/w 在/p 内江/ns 主城区/n 外/f 形成/v 环状/n 高速公路/n ，/w 也/d 就是/v “/w 绕城/nz 高速/b ”/w 。/w 
华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 了解到/v ，/w 绕城/nz 高速/b 除了/p 这/rzv 新建/v 的/ude1 [47/m 公里/q]/mq 城市/n 过境/vn 高速公路/n ，/w 还/d 会/v 在/p 西北/ns 段/q 借用/v [内/f 遂/d 高速公路/n]/nz 的/ude1 [17/m 公里/q]/mq 路段/n ，/w 实际/n 总长/nnt 将/d 达/v [64/m 公里/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 绕城/nz 高速/b 正在/d 进行/vn 前期/f 规划/n 、/w 施工/vn 准备/v 等/udeng 工作/vn ，/w 今年/t 内/f 将/d 开工/vi 建设/vn ，/w 预计/v 2017年/t 建成/v 通车/vn 。/w 
完善/v 路网/n 构建/v “/w [半小时/mq 经济圈/n]/nz ”/w 
“/w 绕城/nz 高速/b ，/w 对/p 内江/ns 交通/n 的/ude1 快速/d 转换/v 、/w 建设/v 大城市/n 、/w 构建/v [半小时/mq 经济圈/n]/nz 等/udeng 都/d 将/d 产生/v 积极/ad 的/ude1 影响/vn 。/w ”/w [内江市/ns 交通局/nis]/nto 重点/n 办/v 主任/nnt 蔡丹/nr 介绍/v ，/w 绕城/nz 高速/b 将/d 进一步/d 完善/v 内江/ns 的/ude1 高速/b 路网/n ，/w 内江/ns 境内/s 的/ude1 几条/mq 高速公路/n 通过/p 这/rzv 条/q 环线/n 连接/v 起来/vf 后/f ，/w 车辆/n 的/ude1 往来/vn 互通/v 会/v 更加/d 便捷/a 。/w 
绕城/nz 高速/b 沿线/f ，/w 将/d 设/v [9/m 座/q]/mq 立交/b ，/w [6/m 个/q]/mq 出入/v 口/n 和/cc 收费站/nis ，/w [1/m 处/n]/mq 服务区/nz 。/w 这/rzv [9/m 座/q]/mq 立交/b 分别为/v 白马/n 枢纽/n 互通/v 、/w 龙门/ns 互通/v 、/w 黄/a 棚/n 垇/nz 互通/v 、/w 椑/n 木/ng 枢纽/n 互通/v 、/w 椑/n 木/ng 东/f 互通/v 、/w 郭北/nr 互通/v 、/w 高/a 桥/n 互通/v 、/w 田家/nz 互通/v 、/w 双/q 才/d T/x 型/k 枢纽/n 互通/v ，/w 绕城/nz 高速/b 的/ude1 建设/vn ，/w 势必/d 对/p 当地/s 的/ude1 交通/n 、/w 物流/n 、/w 经济发展/v 起到/v 推动/vn 作用/n 。/w [1/m 处/n]/mq 服务区/nz 则/d 位于/v 高/a 桥/n 境内/s ，/w 将/d 会/v 为/p 高/a 桥/n 片/q 区/n 的/ude1 发展/vn 提供/v 配套/vn 服务/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 绕城/nz 高速/b 还/d 将/d 发挥/v 物流/n 聚散/nz 功能/n ，/w 使得/vi [内江/ns 综合/vn 客运/n 中心/nis]/nt 、/w [仓储/vn 物流/n]/nz 中心/nis 和/cc 已/d 开建/nz 的/ude1 年/qt 吞吐量/n 超/v [2000/m 万吨/q]/mq 的/ude1 [内江/ns 渤/ng 商/vg 西部/f 物流/n 中心/nis]/nt 等/udeng 最大化/v 地/ude2 发挥/v 作用/n 。/w 凸显/v 内江/ns 作为/p [成渝/nr 经济区/n]/nz [商贸/n 物流/n]/nz 中心/nis 的/ude1 优势/n ，/w 进一步/d 促进/v [再生/vn 资源/n]/nz 、/w [电子/n 信息/n]/nz 等/udeng 产业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
随着/p 内江/ns 城区/n 至/p 各县/r [快速/d 通道/n]/nz 的/ude1 规划/n ，/w “/w [30/m 分钟/qt]/mq 内江/ns ”/w 打造/v 的/ude1 进程/n 日益/d 加快/v ，/w 绕城/nz 高速/b 建设/vn 将/d 成为/v 内江/ns “/w [半小时/mq 经济圈/n]/nz ”/w 构建/v 的/ude1 重要/a 一环/nz 。/w 华西/ns 城市/n 读本/n [实习/vn 记者/nnt]/nnt 彭体/nr 
