小小的/z 面包车/n ，/w 塞/v 了/ule [18/m 个/q]/mq 孩子/n 外加/v 一个/mq 司机/nnt 和/cc 老师/nnt 。/w 
天真/a 的/ude1 孩子/n 对/p 着/uzhe 镜头/n 比划/vi 着/uzhe 胜利/vn 的/ude1 手势/n 
“/w 校车/nz 又/d 超载/v 了/ule ，/w 核/n 载/v [6/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 载/v [20/m 人/n]/mq ，/w 超载/v 超过/v 了/ule 200%/m 。/w ”/w 1月18日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w [洛阳市/ns 龙门/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 交警/nnd 胡光辉/nr 向/p 大河报/nz 记者/nnt 爆料/v 说/v ，/w 他们/rr 查获/v 了/ule 一辆/mq 超载/v 超过/v 200%/m 的/ude1 校车/nz 。/w 
核/n 载/v [6/m 人/n]/mq 的/ude1 面包车/n 
载/v 了/ule [20/m 个人/n]/mq 
1月18日/t 上午/t ，/w 胡光辉/nr 与/cc 同事/n 在/p 位于/v 洛阳市/ns 龙门/ns 大道/ns 与/cc 海/n 校/ng 路口/n 执勤/vi 时/ng ，/w 发现/v 了/ule 一辆/mq 有点/d 特别/d 的/ude1 面包车/n 。/w “/w 这/rzv 辆/q 面包车/n 不大/d ，/w 但/c 里面/f 却/d 是/vshi 人头攒动/n 。/w ”/w 胡光辉/nr 说/v ，/w 按照/p 他/rr 的/ude1 经验/n ，/w 这/rzv 辆车/q 最多/ad 核/n 载/v [9/m 人/n]/mq ，/w 而/cc 里面/f 的/ude1 人/n 明显/a 不止/v [9/m 个/q]/mq 。/w 
把/pba 车/n 拦/v 下/f 后/f ，/w 胡光辉/nr 和/cc 同事/n 被吓/nz 了/ule [一/d 跳/vi]/mq 。/w 这/rzv 辆/q 规定/n 只能/v 核/n 载/v [6/m 人/n]/mq 的/ude1 面包车/n 里面/f ，/w 除了/p 司机/nnt 与/cc 副驾驶/nnt 座/q 上/f 的/ude1 一名/mq 男子/n ，/w 居然/d 还有/v [18/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w “/w 司机/nnt 提供/v 的/ude1 接送/vn 单/b 显示/v ，/w 这些/rz 孩子/n 从/p 小学/nis 一年级/mq 到/v 九年级/nz 都/d 有/vyou ，/w 面包车/n 的/ude1 后面/f 还/d 堆满/v 了/ule 行李/n 。/w ”/w 胡光辉/nr 说/v 。/w 
见到/v 记者/nnt 拍照/vi ，/w 车里/d 的/ude1 一个/mq 小女孩/nz 还/d 伸出/v 了/ule 剪刀手/nz ，/w 而/cc 一些/mq 大/a 孩子/n 则/d 把头/n 扭/v 了/ule 过去/vf 。/w 
