游客/n 早上/t 在/p 成都/ns 吃/v 碗/n 担担面/nf ，/w 上午/t 游玩/v [杜甫/nr 草堂/n]/nz 等/udeng 地/ude2 ，/w 中午/t 在/p 眉山/ns 吃/v 东坡肘子/nf ，/w 品/ng 一碗/mq 蒙顶山/nr 茶/n 再/d 上/f 路/n ，/w 下午/t 时分/n ，/w 就/d 能/v 在/p 跑马/vi 山上/s 唱/v 起/vf “/w 溜溜/nz 的/ude1 情歌/n ”/w …/w …/w 
[雅/ag 康/ag 高速/b]/nz 建成/v 后/f ，/w 不但/c 能/v 结束/vn 甘孜/ns 无/v 高速/b 的/ude1 历史/n ，/w 还/d 将/d 连接/v 起/vf 多个/mq [旅游/vn 城市/n]/nz 。/w 一日/t 之内/f 游玩/v 成都/ns 、/w 眉山/ns 、/w 雅安/ns 、/w 康定/ns 等/udeng 将/d 指日可待/vl 。/w 
起/vf 于/p 雅安/ns ，/w 止/v 于/p 康定东/nr ，/w 全长/n 约/d [134/m 公里/q]/mq ，/w 设计/v 时速/n [80/m 公里/q]/mq ，/w 预计/v 总投资/nz [235/m ./w 9132/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [雅/ag 康/ag 高速/b]/nz 公路/n 将/d 于/p 2017年/t 建成/v 通车/vn 。/w 届时/d ，/w 成都/ns 到/v 康定/ns 仅/d 需/v [4/m 小时/n]/mq ，/w 比/p 目前/t 的/ude1 路程/n 至少/d 节约/v [2/m 小时/n]/mq 。/w 在/p 最新/a 的/ude1 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 要求/n 加快/v 推进/vn [雅/ag 康/ag 高速/b]/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 雅安市/ns 有关方面/nz 也/d 表示/v ，/w [雅/ag 康/ag 高速/b]/nz 将/d 于/p 近期/t 开工/vi 。/w 
近期/t 开建/nz 平均/a 每/rz 公里/q 投资/vn 1.76亿/m 
在/p 最新/a 的/ude1 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 要求/n 加快/v 推进/vn [雅/ag 康/ag 高速/b]/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 雅安市/ns 相关/vn 人士/n 日前/t 表示/v ，/w [雅/ag 康/ag 高速/b]/nz 将/d 于/p 近期/t 开工/vi 。/w 雅安/ns 至/p 康定/ns 高速公路/n 项目/n 起/vf 于/p 雅安市/ns 雨城区/ns 草坝镇/ns ，/w 向/p 西/f 经过/p 雅安市/ns 雨城区/ns 、/w 天全县/ns ，/w 经/p 甘孜州/nz 泸定县/ns 、/w 康定县/ns 后/f ，/w 止/v 于/p 康定/ns 城东/s 。/w 
根据/p 已/d 编制/vn 完成/v 的/ude1 [雅/ag 康/ag 高速/b]/nz [公路/n 建设/vn 项目/n]/nz [环评/nz 报告书/n]/nz 显示/v ，/w 雅安/ns 至/p 康定/ns [高速公路/n 工程/n]/nz 推荐/v 方案/n 全长/n [133/m ./w 667/m km/x]/mq ，/w 该/rz 公路/n 按/p 四/m 车道/n 高速公路/n 标准/n 建设/vn ，/w 设计/v 速度/n 为/p 每小时/mq [80/m 公里/q]/mq ，/w [路基/n 宽度/n]/nz [24/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 桥隧/n 比/p 达/v 81.81%/m ，/w 该/rz 公路/n 位于/v [四川/ns 盆地/n]/nz 与/cc [青藏/b 高原/n]/ns 过渡/vn 地带/n ，/w 起点/n 海拔/n [580/m 米/q]/mq ，/w 终点/n 海拔/n 达/v [2500/m 米/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 超过/v [1/m 公里/q]/mq 的/ude1 特大桥/nz 有/vyou [6/m 座/q]/mq ，/w 一座/mq 超长/b 隧道/n （/w [二郎山/nz 隧道/n]/nz ）/w 超过/v [13/m 公里/q]/mq 。/w 该/rz 公路/n 服务区/nz [3/m 处/n]/mq ，/w 收费站/nis [10/m 处/n]/mq ，/w 停车/vi 区/n [1/m 处/n]/mq ，/w [工程/n 估算/v]/nz 总投资/nz [235/m ./w 9132/m 亿元/q]/mq ，/w 平均/a 每/rz 公里/q [17649/m 万元/q]/mq ，/w 2017年/t 建成/v 通车/vn 。/w 
节约/v 时间/n 现在/t [6/m 小时/n]/mq 未来/t [4/m 小时/n]/mq 
“/w [雅/ag 康/ag 高速/b]/nz 公路/n 建成/v 后/f ，/w 将/d 大大/d 缩短/v [公路/n 里程/n]/nz ，/w 能/v 较大/d 地/ude2 降低/v 运输/vn 时间/n 及/cc 成本/n 。/w ”/w [雅安市/ns 交通/n 运输局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v 。/w 目前/t ，/w 成都/ns 市民/n 从/p 成都/ns 到达/v 康定/ns 有/vyou 两条/mq 路/n ，/w 一/m 是/vshi 经/p [成/v 雅/ag 高速/b]/nz 到/v 雅安/ns ，/w 再/d 经/p 国道/n [318/m 线/n]/mq 到/v 康定/ns ；/w 二/m 是/vshi [成/v 雅/ag 高速/b]/nz 到/v 雅安/ns 后/f ，/w 经/p [雅西/nsf 高速/b]/nz 至/p 石棉/n ，/w 再/d 经/p 省道/n [211/m 线/n]/mq 至/p 泸定/ns ，/w 后/f 走/v 国道/n [318/m 线/n]/mq 至/p 康定/ns 。/w 
[第一/m 条/q]/mq 路线/n 最为/d 便捷/a ，/w 在/p [一切/rz 顺利/ad]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 驾车/vi 要/v [6/m 个/q]/mq 小时/n 左右/f 。/w 而/cc [雅/ag 康/ag 高速/b]/nz 建成/v 后/f ，/w 成都/ns 至/p 康定/ns 将/d 全线/n 通/v 高速/b ，/w 市民/n 从/p 成都/ns 出发/vi ，/w 行车/vn 仅/d 需/v [4/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 就/d 能/v 到/v 康定/ns ，/w 比/p 现在/t 至少/d 节约/v [2/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 时间/n 。/w 
