在/p 卡马乔/nrf 下课/vi 之/uzhi 初/f ，/w 曾/d 有/vyou 传言/n 称/v [中国/ns 足协/nis]/nt 将/d 邀请/v 戚务生/nr 重新/d 出山/vi ，/w 再次/d 挂帅/vi 国家队/nis 。/w 尽管/c 最终/d 被/pbei 证实/v 为/p 谣言/n ，/w 但/c 本次/r 前往/v 昆明/ns ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 也/d 忍不住/v 再次/d 提出/v 了/ule [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 戚务生/nr 的/ude1 答案/n 却/d 是/vshi 让/v 人大/nis 为/p 震惊/v ，/w “/w 国家队/nis ？/w 傻子/n 才/d 去/vf 带/v 呢/y ！/w ”/w 
施拉普纳/nrf 当年/t [25/m 万/d 美元/q]/mq 年薪/n 
戚务生/nr 当年/t 每月/r 只有/c [2700/m 元/q]/mq 
1993年/t 的/ude1 世界杯/n 亚洲区/n 预选赛/n 中/f ，/w 施拉普纳/nrf 率领/v 的/ude1 中国队/nt 先/d 以/p 0/m 比/p 1/m 输给/v 了/ule 弱旅/nz 也/d 门/n 队/n ，/w 又/d 以/p 0/m 比/p 1/m 折戟/nz [伊拉克/nsf 队/n]/nt 。/w [中央/n 电视台/nis]/nt [节目/n 主持人/nnt]/nnt 韩乔生/nr 说/v ：/w “/w 第二/m 阶段/n 的/ude1 比赛/vn ，/w 中国队/nt 已经/d 没有/v 出线/vn 的/ude1 可能/v ，/w 他们/rr 的/ude1 比赛/vn 只是/d [陪/v 太子/nnd 读书/vi]/nz 。/w ”/w “/w 老/a 施/v ”/w 主/ag 教练员/nnt 职务/n 就此/d 结束/v 。/w 伴随/v 着/uzhe 施拉普纳/nrf 的/ude1 下课/vn ，/w 外国/n 教练/nnt 对/p [中国/ns 足球/n]/nz 不/d 了解/v 的/ude1 评价/vn 也/d 逐渐/d 占据/v 了/ule 主流/n 。/w 这/rzv 也/d 变相/vd 给/p 了/ule 中国/ns 教练员/nnt 一个/mq 机遇/n ，/w 而/cc 高丰文/nr 、/w 苏永舜/nr 、/w 徐根宝/nr 、/w 李应发/nr 等/udeng 人/n 也/d 出现/v 在/p 了/ule 众人/n 视线/n 中/f 。/w 最终/d ，/w [胜利/vn 女神/n]/nz 向着/p 戚务生/nr 露出/v 了/ule 甜美/a 的/ude1 微笑/vn 。/w 回想/v 起/vf 那时/rzt 的/ude1 自己/rr ，/w 戚务生/nr 笑/v 称/vn ，/w 有点/d 傻/a ，/w “/w 别人/rr 施拉普纳/nrf [25/m 万/d 美元/q]/mq 年薪/n 签/v 下/f 的/ude1 [正式/ad 合同/n]/nz ，/w 我/rr 接/v 过来/vf 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 只有/c 每月/r [700/m 元/q]/mq 的/ude1 工资/n 加上/v [2000/m 元/q]/mq 的/ude1 补贴/n ，/w 还/d 都/d 是/vshi 人民币/n 。/w ”/w 
“/w 大家/rr 的/ude1 环境/n 差别/n 那么/c 大/a ，/w 
我/rr 为什么/ryv 还要/d 去/vf 干/v ？/w ”/w 
戚务生/nr 说/v ，/w 从/p 自己/rr 执教/vi 那时/rzt 起/vf ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 在/p 对待/v 土/n 帅/ng 与/cc 洋帅/nz 上/f ，/w 就/d 存在/v 着/uzhe 本质/n 的/ude1 区别/n 。/w “/w 土/n 帅/ng 都/d 是/vshi 属于/v 工作/vn 安排/v ，/w 让/v 你/rr 上/f 你/rr 就/d 必须/d 上/f ，/w 给/p 你/rr 多少/ry 工资/n ，/w 你/rr 就/d 拿/v 多少/ry ，/w 让/v 你/rr 干什么/vi ，/w 你/rr 就/d 干什么/vi 。/w 洋帅/nz 就/d 不/d 一样/uyy 了/ule ，/w 不仅/c 有/vyou 合同/n 来/vf 保证/v 优厚/a 的/ude1 工资/n ，/w 而且/c 在/p 工作/vn 上/f 基本/a 是/vshi 他们/rr 说了算/vl 。/w 对于/p 他们/rr 的/ude1 要求/n ，/w 都/d 是/vshi 尽量/d 满足/v 。/w 对于/p 我们/rr 的/ude1 要求/n ，/w [十/m 个/q]/mq 能/v 有一个/mq 都/d 谢天谢地/vl 了/ule 。/w ”/w 
说起/v 这些/rz ，/w 戚务生/nr 有些/rz 气愤/a ，/w 手/n 用力/ad 地/ude2 挥/v 了/ule 挥/v ，/w “/w 这/rzv 让/v 我们/rr 怎么/ryv 开展/v 工作/vn ，/w 从/p 结果/n 来讲/uls ，/w 除了/p 米卢/nrf ，/w 大家/rr 都/d 是/vshi 失败/vi 的/ude1 ，/w 但是/c 大家/rr 的/ude1 环境/n 差别/n 那么/c 大/a ，/w 我/rr 为什么/ryv 还要/d 去/vf 干/v ？/w ”/w 尽管/c 他/rr 也/d 承认/v ，/w 自己/rr 一直/d 都/d 在/p 关心/v 国家队/nis 的/ude1 近况/n ，/w 而且/c 现在/t 也/d 是/vshi 国字号/nz 球队/nis 教练/nnt 委员会/nis 的/ude1 成员/nnt ，/w 但/c 他/rr 表示/v ，/w 这/rzv 与/cc 担任/v 国家队/nis 教练/nnt 是/vshi 两回事/n ，/w “/w 去/vf 了/ule 净/a 生气/a ，/w 我/rr 又/d 不是/c 傻子/n ，/w 我/rr 还/d 想/v 多/a 活/v 几年/mq 。/w ”/w 
