这几年/mq 被/pbei 人们/n 不/d 待见/nz 的/ude1 春晚/n ，/w 仿佛/d 变得/vi 又/d 特别/d 重要/a 起来/vf ，/w 这个/rz 舞台/n 俨然/z 成/v 了/ule 一个/mq 战斗/vn 的/ude1 场所/n ，/w 崔健/nr 则/d 被/pbei 当成/v 了/ule 堂吉诃德/nrf 。/w 在/p 崔健/nr 与/cc 春晚/n 、/w 春晚/n 与/cc 观众/n 之间/f ，/w 充满/v 了/ule 太多/ad 站/vi 在/p 不同/a 立场/n 上/f 的/ude1 观点/n ，/w 这些/rz 纷繁/a 的/ude1 观点/n 令人/v 不知所措/vl 。/w 
崔健/nr 能/v 不能/v 上/f 春晚/n 成/v 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n 最大/gm 的/ude1 悬念/n ，/w 也/d 是/vshi 网上/s 争论/vn 最为/d 激烈/a 的/ude1 春晚/n 话题/n ，/w 大/a 有/vyou 不到/v 直播/vn 当晚/t 不/d 知道/v 结果/n 的/ude1 态势/n 。/w 单/b 就/d 宣传/v 效果/n 这/rzv 点/qt 看/v ，/w 抛出/v “/w 崔健/nr 上/f 春晚/n ”/w 这个/rz 命题/n ，/w 所/usuo 带来/v 的/ude1 讨论/vn 热度/n 仅次于/v 冯小刚/nr 任/v 总/b 导演/nnt 。/w 
回顾/v “/w 崔健/nr 上/f 春晚/n ”/w 的/ude1 消息/n 产生/v 源头/n ，/w 会/v 觉得/v 很/d 有意思/al 。/w 这个/rz 风声/n 不是/c 春晚/n 剧组/nis 放出/v 来/vf 的/ude1 ，/w 也/d 不是/c 崔健/nr 方面/n 放出/v 来/vf 的/ude1 ，/w 而是/c 高晓松/nr 在/p [一/d 档/ng]/mq 音乐/n 比赛/vn 中/f 爆料/v 出来/vf 的/ude1 。/w 此/rzs 后/f ，/w 崔健/nr 经纪人/nnt 尤尤/nrf 的/ude1 几度/mq 发言/vi 被/pbei 媒体/n 频频/d 引用/v ，/w 而/cc 春晚/n 剧组/nis 一直/d [保持/v 沉默/a]/nz 。/w 
尤尤/nrf 在/p 接受/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 中文网/nz 采访/v 时/ng ，/w 一方面/c 称/v “/w 不会/v 改/v 歌词/n ”/w “/w 不/d 接受/v 审查/vn ”/w ，/w 另一方面/c 又/d 说/v “/w 我们/rr 还/d 在/p 等/udeng 审查/v 结果/n ”/w 。/w 因为/c 缺乏/v 官方/n 的/ude1 权威/n 消息/n ，/w 让/v “/w 崔健/nr 上/f 春晚/n ”/w 的/ude1 消息/n 满/a 地/ude2 鸡毛/n ，/w 再加/nz 上/f 网上/s 支持/v 和/cc 不/d 支持/v 崔健/nr 上/f 春晚/n 的/ude1 人/n 吵得/nz 十分/d 激烈/a ，/w 本来/d 一桩/mq 简单/a 的/ude1 事/n 快/a 演变/vi 成/v 一桩/mq 闹剧/n 了/ule 。/w 
最初/d 有/vyou 媒体/n 言之凿凿/vl 称/v 崔健/nr 将/d 在/p 春晚/n 上/f 演唱/v 《/w 一无所有/vl 》/w ，/w 后来/t 崔健/nr 经纪/vn 人称/n 不愿/nz 改/v 歌词/n 要/v 换/v 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 。/w 于是/cc ，/w 问题/n 出现/v 了/ule 。/w 崔健/nr 上/f 春晚/n 唱/v 《/w 一无所有/vl 》/w 还是/c 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 重要/a 吗/y ？/w 演唱者/nnt 坚持/v 不/d 唱/v 改/v 了/ule 歌词/n 的/ude1 作品/n [完全/ad 可以/v]/nz 理解/v ，/w 但/c 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 无需/v 改/v 词/n ，/w 难道/d 唱/v 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 就是/v 崔健/nr 妥协/vi ？/w 
这个/rz 事情/n 有/vyou 成为/v 闹剧/n 趋势/n 的/ude1 一个/mq [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi ，/w 许多人/nz 觉得/v ，/w 崔健/nr 上/f 春晚/n 可以/v ，/w 但/c 只要/c 上/f 春晚/n 就/d 必须/d 唱/v 《/w 一无所有/vl 》/w ，/w 要/v 唱/v 《/w 一无所有/vl 》/w 就/d 必须/d 唱/v 不/d 改/v 词/n 的/ude1 ，/w 由此/d 得到/v 一个/mq “/w 大快人心/n ”/w 的/ude1 结果/n ：/w 崔健/nr 征服/v 了/ule “/w 春晚/n ”/w ，/w 而/cc 不是/c 春晚/n 把/pba 崔健/nr “/w 招安/v ”/w 。/w 把/pba 上/f 春晚/n 唱/v 个/q 歌/n 这么/rz 简单/a 的/ude1 一个/mq 事儿/n ，/w 上升/vi 到/v “/w 招安/v ”/w 的/ude1 高度/d ，/w 这/rzv 是/vshi 典型/n 的/ude1 过渡/vn 解读/v 。/w 
如果/c 你/rr 知道/v ，/w 1986年/t 《/w 一无所有/vl 》/w 一举成名/vl 于/p [工人/nnt 体育馆/n]/nt 举行/v 的/ude1 纪念/vn [世界/n 和平/n]/nz 年/qt [百/m 名/q]/mq 歌星/nnd 演唱/v 会上/n ，/w 1988年9月/t 它/rr 被/pbei [中央/n 电视台/nis]/nt 卫星/n 传送/v 到/v [汉城/nsf 奥运会/n]/nz 前夜/t [特别/d 节目/n]/nz 向/p 全球/n 播出/v ，/w 1989年3月/t 它/rr 获/v 《/w 人民日报/nz 》/w 与/cc [中国/ns 国际/n 文化/n 交流/vn 中心/nis]/nt 举办/v 的/ude1 新时期/nz 十年/mq 金曲奖/nz ，/w 或/c 会/v 了解/vn ，/w 其实/d 这/rzv 首/q 歌/n 和/cc 官方/n 并/cc 无/v 冲突/vn 。/w 即便/c 春晚/n 审查/v 要求/n 《/w 一无所有/vl 》/w 改/v 词/n ，/w 那/rzv 也/d 是/vshi 一种/mq 习惯/n 使然/v ，/w 双方/n 没/d 必要/a 在/p [这/rzv 一首歌/mq]/nz 上/f 较劲/v 。/w 
《/w 一无所有/vl 》/w 诞生/vi 快/a 30年/t 了/ule ，/w 一切/rz 都/d 在/p 变化/vn 当中/f ，/w 人们/n 更/d 应该/v 以/p 变化/vn 的/ude1 心态/n 来看/u 崔健/nr 上/f 春晚/n 。/w 如果/c 说/v 崔健/nr 上/f 了/ule 春晚/n 唱/v 了/ule 一首/mq 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 就是/v “/w 屈服/vi ”/w ，/w 那么/c 换/v 个/q 角度/n 看/v ，/w 崔健/nr 上/f 春晚/n 何尝/d 又/d 不/d 算是/v 对/p 春晚/n 的/ude1 一种/mq “/w 改造/vn ”/w ？/w 单/b 从/p 娱乐/vn 的/ude1 层面/n 看/v ，/w 崔健/nr 上/f 春晚/n 就是/v 一个/mq 双赢/n 的/ude1 合作/vn ，/w 和/cc 什么/ry 妥协/vi 不/d 妥协/vi 的/ude1 都/d 没啥/nz 关系/n 。/w 
让/v 这场/r 争论/vn 发酵/vi 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 不/d 在于/v 崔健/nr 上/f 春晚/n 唱/v 什么/ry ，/w 而/cc 在于/v 这个/rz 事情/n 在/p [传播/vn 过程/n]/nz 中/f 出现/v 的/ude1 各种/rz 信息/n 误差/n ，/w 信息/n 源头/n 和/cc [传播/vn 媒体/n]/nz 的/ude1 含糊其词/n ，/w 催生/vi 了/ule 太多/ad 莫名其妙/al 的/ude1 情词/nz 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 时刻/n ，/w 这几年/mq 被/pbei 人们/n 不/d 待见/nz 的/ude1 春晚/n ，/w 仿佛/d 变得/vi 又/d 特别/d 重要/a 起来/vf ，/w 这个/rz 舞台/n 俨然/z 成/v 了/ule 一个/mq 战斗/vn 的/ude1 场所/n ，/w 崔健/nr 则/d 被/pbei 当成/v 了/ule 堂吉诃德/nrf 。/w 在/p 崔健/nr 与/cc 春晚/n 、/w 春晚/n 与/cc 观众/n 之间/f ，/w 充满/v 了/ule 太多/ad 站/vi 在/p 不同/a 立场/n 上/f 的/ude1 观点/n ，/w 这些/rz 纷繁/a 的/ude1 观点/n 令人/v 不知所措/vl 。/w 
说到底/dl ，/w 崔健/nr 和/cc 春晚/n 又/d 没有/v 什么/ry 不共戴天/nz 之/uzhi 仇/n ，/w 有/vyou 什么/ry 不可/v 以上/f 的/ude1 。/w 大家/rr 还是/c 把/pba 心情/n 放轻松/nz 下来/vf ，/w 上/f 了/ule 春晚/n ，/w 崔健/nr 的/ude1 演出/vn 也/d 不过/c 是/vshi 整/v 台/q 晚会/n 的/ude1 环节/n 之一/rz 而已/y ；/w 不/d 上/f 春晚/n ，/w 崔健/nr 也/d 还是/c 那个/rz 崔健/nr ，/w 不会/v 因此/c 被/pbei 涂/v 上/f 什么/ry 特别/d 的/ude1 光辉/a 。/w 
□/w 韩浩月/nr （/w 北京/ns [专栏/n 作家/nnt]/nnt ）/w 
