成都/ns 至/p 都江堰/ns 铁路/n 成/v 彭/nz 支线/n 的/ude1 建设/vn 已/d 于/p 近日/t 全线/n 完工/vi 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 实地/d 探访/v 了/ule 成/v 彭/nz 支线/n 沿线/f 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 站/vi 房/n 看到/v ，/w 目前/t 站/vi 房/n 已经/d 进入/v 通电/vn 调试/v 阶段/n 。/w 施工/vn 方/q [中铁/ntc 八局/nz]/nt [建筑/n 公司/nis]/nt 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w 整/v 条/q 线路/n 已/d 完全/ad 具备/v 通车/vn 能力/n 。/w 该/rz 线路/n 所有/b 车站/n 都/d 采用/v 桥/n 式/k 高架/n 线/n 下/f 站/vi 房/n 设计/vn ，/w 从/p 外侧/f 看/v 就/d 像/v 是/vshi “/w 空中/s 车站/n ”/w ，/w 并且/c 每个/r 站/vi 的/ude1 外形/n 设计/vn 都/d 加入/v 了/ule 所在地/n 的/ude1 文化/n 特色/n 。/w 
彭州/ns 支线/n 全长/n 约/d [21/m 公里/q]/mq ，/w 共/d 新建/v 车站/n [6/m 个/q]/mq ：/w 新民站/nz 、/w 三道堰/nz 站/vi 、/w 古城/n 站/vi 、/w [彭州/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w 步行街/n 站/vi 、/w 彭州/ns 站/vi 。/w 全线/n 彭州/ns 站/vi 最大/gm ，/w 站/vi 房/n [建筑/n 面积/n]/nz [3590/m ㎡/w]/mq ，/w 车站/n 设计/v 规模/n 为/p 2/m 站台/n [4/m 线/n]/mq ，/w 高峰期/n 每小时/mq 发送/v 客流量/n 为/p [2871/m 人/n]/mq 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 成/v 彭/nz 支线/n 有望/v 近期/t 开通/v 运营/vn ，/w 届时/d 旅客/n 从/p 成都/ns 至/p 彭州/ns 只需/v 半小时/mq 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 熊浩然/nr 
