据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 漫步/v 像/v 清华/j 这样/rzv 的/ude1 [高等/b 学府/n]/nz ，/w 感受/v 紫荆花/n 开/v 的/ude1 气息/n 与/cc 氛围/n ，/w 是/vshi 很多/m 学子/n 的/ude1 梦想/n 。/w 但是/c ，/w 因为/c [客观/a 条件/n]/nz 的/ude1 限制/vn ，/w 对于/p 那些/rz 家庭/n 条件/n 并/cc 不好/a 的/ude1 孩子/n 来说/uls ，/w 冲击/vn 清华/j 等/udeng 这样/rzv 的/ude1 [高等/b 学府/n]/nz 或许/d 更加/d 艰难/a 。/w 
昨天/t ，/w 清华大学/ntu 的/ude1 自强/vn 计划/n 的/ude1 报名/vn 工作/vn 启动/v 。/w 来自/v 云南/ns 彝族/nz 苗族/nz 偏远/a 山区/n 禄劝县/ns [一/d 中/f]/mq 的/ude1 高三/n 学生/nnt 雷祥/nr 在/p 昨天/t 来到/v 了/ule 报名点/n 报名/vi 。/w 
雷祥/nr ，/w 云南/ns 禄劝县/ns [一/d 中/f]/mq 的/ude1 高三/n 学生/nnt ，/w 这个/rz 来自/v 云南/ns 彝族/nz 苗族/nz 偏远/a 山区/n 里/f 、/w 略带/v 一点/mq “/w 高原红/nr ”/w 的/ude1 大个子/n 男生/n ，/w 此刻/r 正在/d 清华/j 主楼/n 大厅/n 报/n 到处/d 排/v 着/uzhe 队/n 等待/v 报名/vn 。/w 按/p 着/uzhe 流程/n ，/w 老师/nnt 先/d 扫描/v 同学们/nz 的/ude1 准考证/n ，/w 确认/v 后/f 会/v 发给/v 学生/nnt [1/m 张/q]/mq 充值/vi [50/m 元/q]/mq 的/ude1 清华/j 就餐/vi 卡/n ，/w 考生/n 在校/b 考试/vn 期间/f 就/d 可以/v 拿/v 这/rzv 张/q 卡/n 在/p 食堂/n 吃饭/vi 了/ule ；/w 然后/c 发给/v 孩子们/nz [1/m 本/rz]/mq 《/w 顶/v 你/rr 上/f 清华/j 》/w 的/ude1 励志/n 图书/n 以及/cc 一份/mq 清华/j 招生/vn 的/ude1 [内部/f 刊物/n]/nz 、/w 一个/mq 漂亮/a 的/ude1 便签/nz 本/rz ，/w 和/cc 一个/mq 装/v 资料/n 的/ude1 纸袋/n 子/ng 。/w 手里/s 拿着/vf 飞机票/n 发票/n 的/ude1 他/rr 正/d 小心翼翼/dl 地/ude2 等待/v 着/uzhe 老师/nnt 发放/v 的/ude1 资助/vn 费用/n ，/w 一共/d 是/vshi 清华/j 提供/v 的/ude1 [600/m 多元/b]/mq 补助/vn 。/w 
报/n 完/vi 名/q ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w 雷祥/nr 身边/s 还/d 多/a 了/ule 一个/mq 大/a 哥哥/n 模样/n 的/ude1 人/n ，/w [一/d 问/v]/mq 才/d 知道/v ：/w 他/rr 是/vshi 专程/d 来/vf 陪/v 雷祥/nr 办理/v 报名/vn 手续/n 的/ude1 。/w 原来/d ，/w 他/rr 曾/d 作为/p 志愿者/nnt 去/vf 雷祥/nr 所在/n 的/ude1 禄劝/ns [一/d 中/f]/mq 支教/vn ，/w 他/rr 的/ude1 到来/vn 让/v [两眼/mq 一抹黑/nz]/nz 的/ude1 雷祥多/nr 了/ule 一份/mq 从容/a ，/w 否则/c 一个/mq 异乡人/n 头/n 次/qv 来/vf 北京/ns 该/rz 多/a 无助/a 。/w 随后/d ，/w 一路/mq 询问/v 同学/n ，/w 找到/v 了/ule 位于/v 清华/j 二/m 校门/n 南侧/f 照澜院/nz 的/ude1 服务/vn 楼/n ，/w 那里/rzs 是/vshi 孩子们/nz 住宿/vn 的/ude1 地方/n 。/w 
服务/v 楼/n 是/vshi 略显/d 破旧/a ，/w 但/c 住宿/vn 的/ude1 房间/n 却/d 宽敞/a 明亮/a 、/w 床/n 上/f 的/ude1 床单/n 干净/a 洁白/z ，/w 共/d 可/v 住/vn [四/m 个/q]/mq 考生/n ，/w 每个/r 学生/nnt 一天/mq 的/ude1 住宿费/n 为/p [60/m 元/q]/mq ，/w 按/p 着/uzhe 住宿/v 条件/n 来说/uls 还/d 算/v 便宜/a 。/w 
这/rzv 是/vshi 雷祥/nr 第一次/mq 坐飞机/nz 出门/vi ，/w 也/d 是/vshi 第一次/mq 来/vf 北京/ns ，/w 即使/c 是/vshi [独自/d 远行/vi]/nz ，/w 食宿/n 差旅/nz 所/usuo 用/p 费用/n 加/v 起来/vf ，/w 对/p 他/rr 的/ude1 家庭/n 而言/uls ，/w 可是/c 一笔/mq 不菲/a 的/ude1 开销/n ，/w 包括/v 机票/n 再/d 加上/v 食宿/n 要/v [3000/m 元/q]/mq 。/w 他/rr 不愿/nz 记者/nnt 多/a 问/v 他/rr 家里/s 是不是/v 很穷/nz ，/w 是/vshi 个/q 很/d 有/vyou 志气/n 的/ude1 孩子/n 。/w 后来/t 他/rr 说/v ：/w 他/rr 爸妈/n 都/d 在/p 务农/vi 。/w 可以/v 想见/v 要么/c 他们/rr 在/p 外/f 打工/vi ，/w 要么/c 在/p 山区/n 里/f 种田/vi ，/w 贫困/a 依然/d 没有/v 远离/v 这个/rz 家庭/n ，/w 但/c 老师/nnt 的/ude1 推荐/vn 、/w 全家/n 和/cc 同学们/nz 的/ude1 支持/vn ，/w 让/v 他/rr [鼓足/v 勇气/n]/nz 一定/b 要/v 来/vf 清华/j 试/v 一/m 试/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 清华大学/ntu 的/ude1 “/w 自强/vi 计划/n ”/w 自/p 2011年/t 启动/v 实施/vn 以来/f 共有/v 近/a [50/m 名/q]/mq “/w 自强/vi 计划/n ”/w 考生/n 被/pbei 清华/j 录取/v 。/w 那么/c ，/w 清华大学/ntu 的/ude1 项目/n 与/cc [南京/ns 大学/nis]/ntu 、/w [上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 、/w [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 、/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 、/w [中国/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 共同/d 实施/v 的/ude1 “/w 自强/vi 计划/n ”/w 有/vyou 哪些/ry 新的/a 特点/n ？/w 对/p 帮助/v 高教/n 资源/n 相对/d 缺乏/v 、/w 升学/vi 压力/n 相对/d 较大/d 的/ude1 农村/n 考生/n [圆梦/v 名牌/n 大学/nis]/nt 又/d 将/d 起到/v 怎样/ryv 积极/ad 的/ude1 作用/n ？/w 
