金贤重/nr 格斗场/nz 健身/vn 展/vg 肌肉/n 
金贤重/nr 《/w 感激/v 时代/n 》/w 片/q 场/qv 照/v 
1月15日/t 首播/v 的/ude1 韩国/nsf KBS2TV/x 水木剧/nz (/w 周三/t 周四/t 播出/v 的/ude1 剧/n 集/q )/w 《/w 感激/v 时代/n 》/w 中/f ，/w 金贤重/nr 完美/a 变身/nz 为/p 赌局/n 打手/nnt ，/w 展现/v 野性/n 、/w 魄力/n 十足/z 的/ude1 武打/n 戏/n 。/w 
强烈/a 、/w 充满/v 刺激/vn 的/ude1 大连/ns 格斗场/nz 的/ude1 戏/n 份/q 瞬间/n 吸引/v 观众/n 的/ude1 目光/n ，/w 因为/c 在/p 此/rzs 可/v 感受到/nz 耗资/v [150/m 亿/m 韩元/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n 8533万/m )/w 的/ude1 大作/v 风范/n 。/w 制作/v 组/n 为了/p 呈现/v 出/vf 粗/a 狂/dg 的/ude1 武打/n 戏/n 和/cc 华丽/a 的/ude1 影像/n 美/b 付出/v 了/ule 很多/m 努力/ad 。/w 为了/p 拍摄/v 该/rz 场景/n ，/w 不仅/c 起用/v [300/m 名/q]/mq 以上/f 的/ude1 [临时/b 演员/nnt]/nnt ，/w 还/d 设置/v 了/ule 能够/v 呈现/v 雨季/t 和/cc 雷电/n 效果/n 的/ude1 照明/n 装置/n 、/w 摇杆/nz 摄像机/n 等/udeng ，/w 让/v 观众/n 们/k 观赏/v 到/v 颇为/d 逼真/a 的/ude1 武打/n 画面/n 。/w 据传/v 制作/vn 组/n 为了/p 拍/v 出/vf 更加/d 生猛/nz 的/ude1 画面/n ，/w 通过/p 多次/mq 彩排/v 和/cc 多角度/n 的/ude1 拍摄/vn ，/w 并/cc 不顾/v 零下/s 天气/n 彻夜/d 拍摄/v [18/m 小时/n]/mq 以上/f 。/w 
公开/ad 的/ude1 照片/n 中/f 可/v 看到/v 拍摄/vn 武打/n 戏/n 的/ude1 金贤重/nr 连连/d 喘息/vi 、/w 用/p 小/a 暖炉/n 暂时/d 驱寒/vi 的/ude1 模样/n 。/w 在/p 寒冷/a 的/ude1 天气/n 中/f 需/v 在/p 泥水/n 中/f 连/ulian 爬/v 带/v 滚/vi 地/ude2 拍摄/v 武打/n 戏/n 的/ude1 金贤重/nr 全身/n 冒着/v 白烟儿/nr 地/ude2 辛苦/a 拍戏/vi 的/ude1 样子/n 看得/v 众人/n 心疼/v 不已/vi 。/w 
金贤重/nr 休息/v 时/ng 也/d 会/v 积极/ad 与/cc 其他/rzv 演员/nnt 交流/vn ，/w 还/d 会/v 做/v [伏地/nrf 挺身/vi]/nz 和/cc 腹肌/n 运动/vn 来/vf 暖身/nz ，/w 为了/p 不/d 让/v 自己/rr 失去/v 紧张/a 感/vg 而/cc 努力/ad 。/w 
虽然/c 短暂/a 却/d 极/d 具/vg 冲击力/n 、/w 给/p 人/n 留下/v 强烈/a 印象/n 的/ude1 金贤重/nr 不仅/c 让/v 观众/n 非常/d 期待/v 成人/n 申正泰/nr 的/ude1 登场/vn ，/w 也/d 对/p 日/b 后/f 的/ude1 剧情/n 十分/d 好奇/a 。/w 
