上/f 周五/t ，/w 综艺/b 荧屏/n 依旧/z 热闹/a ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 的/ude1 中国/ns “/w 雨/n 人/n ”/w 周玮/nr 心算/vn 速度/n 惊人/a 、/w 芒果/nf 老/a 熟人/n 张杰/nr 首/q 登/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 就/d 斩获/nz 季军/n ，/w 一/m 时间/n 看点/n 都/d 成为/v 网络/n [热门/a 话题/n]/nz 。/w 不过/c CSM48/x 的/ude1 收视率/n 则/d 与/cc 网络/n 热度/n 呈现/v 了/ule 不同/a 的/ude1 结果/n ，/w 从/p 数据/n 看/v ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 继续/v 上涨/vn 至/p 2.621%/m ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 和/cc 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 则/d 齐齐/nz 下跌/vi ，/w 分别为/v 2.167%/m 和/cc 1.692%/m 。/w 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 张杰/nr 
《/w 最强/ad 大脑/n 》/w “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 一家人/n 
上/f 周五/t ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 迎来/v 曾/d 被/pbei 诊断/vn 为/p 中度/b 脑残/nz 的/ude1 速算/nz 天才/n 周玮/nr ，/w 现场/s 他/rr 对/p [13/m 次/qv]/mq 的/ude1 开方/vi 、/w 乘方/n 应对/v 自如/a ，/w 无法/v 解释/vn 的/ude1 [数学/n 天赋/n]/nz 令/v 在场/vn 的/ude1 专家/nnt 、/w 观众/n 震惊/v 。/w 节目/n 播出/v 后/f 更/d 有/vyou 不少/m 观众/n 寄/v 希望/vn 周玮/nr 的/ude1 命运/n 能/v 从此/d 得到/v 一些/mq 改变/v 。/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 中/f ，/w 新生代/n 歌手/nnt 表现/v 出众/a ，/w 邓紫棋/nr [小宇宙/nz 爆发/v]/nz 登上/v 冠军/nnt 宝座/n ，/w 被/pbei 外界/n 封/q 为/p “/w 芒果/nf 关系户/n ”/w 的/ude1 张杰/nr 终于/d 在/p 争议/vn 中/f 登上/v 了/ule 这个/rz 舞台/n ，/w 首场/n 演出/vn 就/d 挑战/vn [三/m 个/q]/mq 八度/n 横跨/v 的/ude1 高难度/n ，/w 一举/d 斩获/nz 季军/n 。/w 此外/c ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 依旧/z 有/vyou 好听/a 、/w 有趣/a 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz 呈/v 上/f ，/w [文艺/n 女青年/nz]/nz 乌拉多恩/nrf 的/ude1 《/w 鸟/n 人/n 》/w 获得/v [4/m 位/q]/mq 导师/nnt 垂青/vi ，/w 最终/d 刘欢/nr 一句/mq “/w 鸟/n 不仅/c 有/vyou 飞翔/v 、/w 死亡/vi 两种/mq 选择/v ，/w 还/d 可以/v [良/ag 禽/ng 择木/nz 而/cc 栖/vg]/nz ”/w 赢得/v 学员/nnt 。/w 自称/v “/w 东北乱炖/nf ”/w 的/ude1 山东/ns 歌手/nnt 刘相松/nr 将/d 周华健/nr 比喻/n 成/v 羊肉串/nf 、/w 将/d 刘欢/nr 比喻/n 成/v [小鸡/n 炖/v 蘑菇/nf]/nf 也/d 颇/d 有/vyou 新意/n ，/w 赚/v 足/a 笑声/n 。/w 
当晚/t ，/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 播出/v 后/f ，/w 周玮/nr 立即/d 成为/v 网络/n 上/f 的/ude1 话题/n 人物/n ，/w [不少/m 大/a]/mq V/x 也/d 感叹/v 他/rr 惊人/a 的/ude1 天赋/n 和/cc 人生/n 之/uzhi 不幸/a ，/w 不少/m 观众/n 都/d 认为/v [第三/m 期/qv]/mq 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 是/vshi 一个/mq 高潮/n 。/w 不过/c 网络/n 热度/n 却/d 并未/d 投射/v 到/v CSM48/x 收视率/n 数据/n 上/f 。/w 从/p 数据/n 看/v ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 继续/v 上涨/vn 至/p 2.621%/m ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 和/cc 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 则/d 齐齐/nz 下跌/vi ，/w 分别为/v 2.167%/m 和/cc 1.692%/m 。/w 看来/v 想/v 打破/v 现在/t 的/ude1 格局/n ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 还/d 需/v 努力/ad 。/w 
