19日/t 下午/t ，/w 位/q 安/ag 于/p [哈尔滨/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 举行/v 开馆/vn 仪式/n 。/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 官员/nnt 当天/t 表示/v ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 对/p 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 在/p [中国/ns 哈尔滨/ns]/nz 落成/vi 表示/v 欢迎/vn 并/cc 给予/vn 高度/d 评价/vn 。/w 
在/p 纪念馆/nis 玻璃/n 窗外/s 的/ude1 站台/n 上/f ，/w 两个/mq 相距/vi 不过/c [五/m 步/qv]/mq 的/ude1 位置/n 被/pbei 标记/n 出来/vf ，/w 上面/f 悬挂/v 着/uzhe “/w [安重根/nr 击毙/v 伊藤博文/nrj]/nz 事件/n 发生地/n ”/w 。/w 一位/mq 参观者/n 在/p 留言/n 本/rz 上/f 写道/v ：/w 穿梭/vi 的/ude1 人流/n 匆匆/z 走过/v ，/w [历史/n 与/cc 现实/n]/nz 在/p 眼前/s 叠影/nz ，/w 正是/v 义士/n 壮举/n 换/v 来/vf 今日/t 和平/n 。/w 同样/d 引人注目/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 展馆/n 中间/f 的/ude1 一面/n 墙上/s ，/w 印/b 有/vyou 墨色/nz 掌印/n 的/ude1 一排/mq 书法/n ，/w 这/rzv 是/vshi 安重根/nr 狱中/s 所/usuo 作/v 。/w 他/rr 于/p 1909年2月7日/t 切断/v 无名指/n 一个/mq 关节/n ，/w 断指/nz 发誓/v “/w 复/dg 大韩/ns 独立/a ”/w ，/w 断指/nz 掌印/n 是/vshi 他/rr 的/ude1 独特/a 印章/n ，/w 落款/n 于/p 书法/n 之后/f ，/w 穿过/v 百年/mq 历史/n ，/w 依然/d 给/p 人/n 震撼/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 安重根/nr 纪念/v 展览/vn 2006年/t 就/d 在/p 当地/s [朝鲜/nsf 民族/n 艺术馆/nis]/nt 设立/v ，/w 此次/rz 由/p 哈尔滨市/ns 政府部门/n 出资/vi ，/w 搬到/vf 事发/vi 地/ude2 向/p 中外/b 游客/n 开放/v 。/w 一些/mq 展出/v 的/ude1 资料/n 从/p 香港/ns 和/cc 海外/s 搜集/v 而/cc 来/vf ，/w 安重根/nr 本人/rr 的/ude1 一些/mq 遗物/n 目前/t 大多/d 在/p 日方/n 手中/s 。/w 
[哈尔滨/ns 火车站/n]/nz 始建于/v 1899年/t 。/w 据/p 预计/v ，/w 仅/d 在/p 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 这里/rzs 就/d 将/d 发送/v 旅客/n 超过/v [1000/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 目前/t 免费/vd 对/p 公众/n 开放/v 。/w 文/ng //w 综合/v 新华/n 供/vi 图/n //w 新华/n 
[新闻/n 背景/n]/nz 
