车祸/n 中/f 一名/mq 被困/v 伤者/n 被/pbei 救出/vf 。/w 陈勇/nr 摄/vg 
救援/v 官兵/nnd 正在/d [事故/n 现场/s]/nz 展开/v 营救/vn 。/w 陈勇/nr 摄/vg 
20日/t ，/w 四川/ns 广安市/ns 境内/s 遭遇/v 大雾/n 袭击/vn ，/w 能见度/n 大幅度/d 下降/vi ，/w 其/rz 境内/s 先后/d 发生/v [9/m 起/vf]/mq 追尾/nz 等/udeng 交通事故/nz ，/w 致/v 多/a 人/n 受伤/vi 。/w 
20日/t 上午/t 10时/t 左右/f ，/w [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 广安/ns 境内/s 华蓥/ns 至/p 广安/ns 方向/n 大约/d [5/m 公里/q]/mq 的/ude1 范围内/nz ，/w 先后/d 发生/v [8/m 起/vf]/mq 追尾/nz 交通事故/nz ，/w 其中/rz 有/vyou 人员/n 被困/v 。/w 
现场/s 目击者/n 称/v ，/w [沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 广安/ns 段/q 境内/s 先后/d 发生/v [8/m 起/vf]/mq 车祸/n ，/w 有/vyou 多/a 人/n 受伤/vi 。/w 其中/rz 一个/mq [事故/n 现场/s]/nz 就/d 有/vyou [5/m 车/n]/mq 连环/b 相撞/vi 。/w 一辆/mq 快递/v 货车/n 和/cc 一辆/mq 挂车/n 上/f 还有/v 人员/n 被困/v ，/w 车辆/n 撞击/v 后/f 损毁/v 十分/d 严重/a 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 高速/b 交警/nnd 、/w 消防/b 、/w 120/m 急救/v 人员/n 迅速/ad 赶往/v 现场/s 救援/vn 。/w 由于/p 高速公路/n 车流量/n 较大/d ，/w [应急/vn 车道/n]/nz 被/pbei 车辆/n 堵死/nz ，/w 救援/vn 的/ude1 消防车/n 等/udeng 无法/v 直接/ad 抵达/v 现场/s 。/w 救援/v 官兵/nnd 只好/d 携带/v 液压/n 救援/v 工具/n 徒步/d 前行/v 。/w 
救援/v 官兵/nnd 抵达/v [事故/n 现场/s]/nz 后/f ，/w 与/cc 现场/s 高速/b 交警/nnd 对/p 事故/n 车辆/n 进行/vn 分离/vi ，/w 并/cc 利用/v 液压/n 破/v 拆/v 等/udeng 工具/n 对/p 展开/v 施救/nz 。/w 在/p 警民/n 齐心协力/vl 帮助/v 下/f ，/w 被困/v 人员/n 先后/d 被/pbei 救出/vf 并/cc 抬/v 上/f 救护车/n 送往/v 医院/nis 救治/vn 。/w 
另/rz 悉/vg ，/w 20日/t 下午/t 16时/t 左右/f ，/w 广安市/ns 广武/nz 路/n 再次/d 发生/v 一起/s 两车/nz 相撞/vi 的/ude1 交通事故/nz 。/w 
目前/t ，/w 车祸/n 中/f 的/ude1 伤者/n 已/d 送往/v 当地/s 医院/nis 救治/vn ，/w 事故/n 具体/a 原因/n [交警/nnd 部门/n]/nz 正在/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 刘忠俊/nr 谭纯初/nr )/w 
