人民网/nz 成都/ns 1月20日/t 电/n （/w 许梦曦/nr ）/w 今日/t ，/w 由/p [成都/ns 金沙/ns 遗址/n 博物馆/nis]/nt 、/w [贵州/ns 民族/n 文化宫/nis]/nt 、/w 北京/ns ./w [民族/n 文化宫/nis]/nz 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 傩/n 魂/n 神韵/n —/w —/w 中国/ns 傩戏/nz ./w 傩面具/nz 艺术展/n ”/w 在/p [金沙/ns 遗址/n 博物馆/nis]/nt 与/cc 公众/n 正式/ad 见面/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 四川省/ns 首次/m 规模/n 最大/gm 、/w 内容/n 最/d 全/a 的/ude1 傩文化/nz 展览/vn ，/w 也/d 是/vshi 本届/r 金沙/ns 太阳/n 节/q 关于/p 地方/n 文化/n 的/ude1 亮点/n 之一/rz 。/w 该/rz 展览/vn 将/d 持续/vd 至/p 3月31日/t 。/w 
本次/r 展览/vn 分为/v “/w 傩/n 之/uzhi 韵味/n —/w —/w 傩戏/nz 艺术/n ”/w 和/cc “/w 傩/n 之/uzhi 表情/n —/w —/w 傩面具/nz 艺术/n ”/w 两个/mq 单元/n ，/w 展示/v 了/ule 傩/n 是/vshi 什么/ry 、/w 傩/n 在/p 哪儿/rys 、/w 傩戏/nz 种类/n 、/w 傩戏/nz 表演/vn 、/w 傩面具/nz 种类/n 、/w 傩面具/nz 造型/n 、/w 色彩/n 和/cc 工艺/n 、/w 傩面具/nz 故事/n 等/udeng 多方面/n 内容/n ，/w 共/d 展出/v 与/cc 傩文化/nz 有关/vn 的/ude1 各类/r [珍贵/a 文物/n]/nz 400余件/m ，/w 包括/v 傩戏/nz 表演/vn 的/ude1 宝剑/n 、/w 法印/nz 、/w 牛角/n 等/udeng 道具/n ，/w 傩戏/nz 服装/n 等/udeng ，/w 以及/cc 来自/v 藏/v 、/w 仡佬/nz 、/w 苗/n 、/w 壮/v 、/w 土/n 家/q 、/w 毛/n 南/b 等/udeng 多个/mq 少数民族/n 的/ude1 傩面具/nz 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 本次/r 展览/vn 期间/f ，/w 贵州/ns [安顺/ns 地/ude2 戏/n]/nz 非/b 遗/vg 传承人/nz 陈先松/nr 先生/n 和/cc 他/rr 的/ude1 表演/vn 团队/n 将/d 带来/v 原生态/n 的/ude1 傩戏/nz 现场/s 表演/vn 。/w 同时/c ，/w [金沙/ns 遗址/n 博物馆/nis]/nt 还/d 将/d 邀请/v [西南/ns 民族/n 大学/nis 民族/n 研究院/nis]/nt 杨嘉铭/nr 教授/nnt 做题/nz 为/p 《/w 中国/ns 面具/n 文化/n —/w —/w 以/p [西南/ns 地区/n]/nz 为/p 例/n 》/w 的/ude1 [专题/n 讲座/n]/nz 。/w 
“/w 傩文化/nz 现/tg 如今/t 被/pbei 列为/v 国家/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 是/vshi 构成/v 中华民族/n 艺术史/n 的/ude1 重要/a 部分/n 。/w ”/w [金沙/ns 博物馆/nis]/nt 副馆长/nnt 朱章义/nr 称/v ，/w 在/p 金沙/ns 先民/n 曾经/d [生产/vn 生活/vn]/nz 、/w 繁荣/an 的/ude1 土地/n 上/f ，/w 用/p 艺术/n 的/ude1 形式/n 来/vf 纪念/v 古老/a 的/ude1 傩文化/nz ，/w 也/d 有/vyou 祈福/v 来/vf 年/qt 吉祥如意/vl 的/ude1 意思/n 。/w 
背景/n 资料/n ：/w 
傩/n （/w 音/n nu/x ）/w ，/w 《/w [说/v 文/ng 解/v 字/n]/nz 》/w 释/vg 云/vg ：/w “/w 见鬼/v 惊骇/a ，/w 其/rz 词/n 曰/vg 傩/n 。/w ”/w 《/w 论语/n 》/w 皇侃/nr 疏/ag ：/w “/w 口/n 作/v 傩/n 傩/n 之/uzhi 声/qv ，/w 以/p 驱疫/nz 鬼/n 也/d 。/w ”/w 它/rr 的/ude1 普通/a 意义/n ，/w 是/vshi 指/v 人们/n 在/p 特定/b 季节/n 驱逐/v 疫鬼/nz 的/ude1 祭仪/nz 。/w 
中国/ns 是/vshi 目前/t 世界/n 上/f 傩戏/nz 形式/n 最/d 多样/a 、/w 傩面具/nz 留存/v 最/d 完整/a 的/ude1 国家/n 之一/rz 。/w 傩/n 最早/d 只是/d 先民/n 们/k 发出/v 驱逐/vn 野兽/n 的/ude1 恐吓/vn 之/uzhi 声/qv 。/w 在/p [旧石器/n 时代/n]/nz 中/f 晚期/t 留存/v 的/ude1 岩画/n 或/c 壁画/n 上/f 有/vyou 许多/mq 舞蹈/n 的/ude1 兽头/nz 人身/n 就是/v 早期/f 傩/n 的/ude1 形象/n 。/w 商周/t 时期/n 已有/v 仪式化/nz 的/ude1 傩/n 祭/v 仪式/n ，/w 形成/v 后世/n 傩仪/nz 参照/v 的/ude1 模板/n 。/w 随着/p [中国/ns 古代/t]/nz [中央/n 集权/vi 制度/n]/nz 的/ude1 建立/vn ，/w 傩仪/nz 被/pbei 引入/v 宫廷/n ，/w 天地/n 神人/n 一体化/vn 的/ude1 宫廷/n 傩仪/nz ，/w 成为/v 国/n 之/uzhi 大事/n ，/w 被/pbei 赋予/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 内容/n 和/cc 形式/n ；/w 到/v 了/ule 东汉/t 年间/n ，/w 规模/n 宏大/a 的/ude1 宫廷/n 傩仪/nz 中/f 首次/m 出现/v 了/ule [十二/m 神兽/nz]/nz 的/ude1 形象/n ，/w 这/rzv 也/d 成为/v 后世/n 傩戏/nz 的/ude1 基础/n 。/w 两汉/t 后/f ，/w 傩仪/nz 成为/v 由/p 宫廷/n 主持/v 的/ude1 巫术/n 礼仪/n 制度/n 。/w 两宋/nz 年间/n ，/w 傩仪/nz 的/ude1 [具体/a 内容/n]/nz 产生/v 了/ule 变化/vn ，/w 开始/v 有/vyou 了/ule 佛/n 、/w 道教/n 的/ude1 内容/n 和/cc 一些/mq 世俗/n 特点/n 。/w [明清/t 时期/n]/nz ，/w 由/p [国家/n 组织/n]/nt 的/ude1 大型/b 傩/n 祭/v 傩仪/nz 逐渐/d 衰亡/vi 进而/c 退出/v 了/ule 历史/n 舞台/n ，/w 而/cc 在/p 中原/ns 以外/f 尤其/d 是/vshi 中国/ns 的/ude1 [西南/ns 地区/n]/nz ，/w 傩/n 与/cc 傩仪/nz 却/d 始终保持/v 着/uzhe 旺盛/a 的/ude1 生命力/n ，/w 与/cc 多元/b 的/ude1 少数民族/n 文化/n 相/d 融合/v ，/w 以/p 戏剧/n 、/w 舞蹈/n 、/w 杂技/n 等/udeng 文娱/n 形式/n 出现/v 在/p 人们/n 视野/n 中/f ，/w 成为/v 组成/vn [中华/nz 文明/n]/nz 千年/t 延续/v 的/ude1 血脉/n 与/cc 基因/n 。/w 
如今/t ，/w 傩戏/nz 与/cc 傩面具/nz 已/d 逐渐/d 进入/v 艺术/n 领域/n ，/w 成为/v 一种/mq 独特/a 的/ude1 审美/vn 情趣/n ，/w 是/vshi 构成/v 中华民族/n 艺术史/n 的/ude1 重要/a 部分/n 。/w 2006年5月25日/t ，/w 经/p 国务院/nt 批准/v ，/w 文化部/nto 公布/v 了/ule [第/m 一批/mq]/mq 《/w 国家/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 》/w ，/w 其中/rz [武安/ns 傩戏/nz]/nz 、/w 贵池/ns 傩戏/nz 、/w [德江/ns 傩堂戏/nz]/nz 、/w [安顺/ns 地/ude2 戏/n]/nz 、/w 湘西/ns 、/w 广西/ns 环江/ns 、/w [江西/ns 婺源/ns]/ns 、/w 青海/ns 等/udeng 地/ude2 共有/v [20/m 多个/mq]/mq 与/cc 傩/n 有关/vn 的/ude1 戏曲/n 、/w 舞蹈/n 、/w 风俗/n 等/udeng 项目/n 入选/v ，/w 这/rzv 代表/nnt 着/uzhe 国家/n 对/p 傩文化/nz 的/ude1 重视/vn 与/cc 保护/vn ，/w 傩文化/nz 在/p [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
