为何/ryv 一些/mq 企业/n 苦干/vi 精算/n 
还/d 不如/v “/w 炒房/nz ”/w 来/vf 钱/n 快/a ？/w 
据/p [今日/t 早报/n]/nz 讯/ng “/w 温州/ns 一家/n 拥有/v 1000多名/m 工人/nnt 的/ude1 企业/n ，/w 苦干/vi 精算/n ，/w 一年/mq 利润/n [一/d 百/m 来/vf]/mq 万/m ，/w 而/cc 企业/n 老板/nnt 的/ude1 妻子/n 在/p 上海/ns 买/v [10/m 套/q]/mq 房子/n ，/w 8年/t 后/f 获利/v 3000万/m 。/w [实体/n 经济/n]/nz 融资/vn 难/a 、/w 融资/vn 贵/a ，/w 税负/vn 重/a 、/w [生产/vn 成本/n]/nz 越来越/d 高/a 、/w 利润/n [越来越/d 少/a]/nz ，/w 经营/vn 越来越/d 困难/an ；/w 与此同时/c ，/w 房地产业/n 、/w 金融业/n 利润/n 丰厚/a 。/w ”/w 
在/p 两/m 会上/n ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [温州/ns 管理科学/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 、/w [温州/ns 中小企业/n 发展/vn 促进会/nis]/nt 会长/nnt 周德文/nr 呼吁/v “/w 重振/v [实体/n 经济/n]/nz ”/w 。/w 
柳市镇/ns [规模/n 以上/f 企业/n]/nz 
[70/m %/w 以上/f]/mq 利润/n 
用于/v 开发/vn 房地产/n 
实业/nis 是/vshi 经济/n 的/ude1 基础/n ，/w 只有/c [实体/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 才能/n 真正/d 增加/v [社会/n 财富/n]/nz 。/w 没有/v [实体/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 社会/n 和谐/a 稳定/an 就/d 缺少/v 了/ule 基石/n 。/w 建设/vn 美丽/a 中国/ns ，/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n ”/w ，/w 需要/v [实体/n 经济/n]/nz 健康/a 、/w 稳定/an 地/ude2 持续发展/v 。/w 
然而/c ，/w [最近/t 几年/mq]/nz ，/w 我国/n [实体/n 经济/n]/nz “/w 空心/b 化/v ”/w 、/w 资金/n 脱/v “/w 实/ad ”/w 向/p “/w 虚/a ”/w 现象/n 严重/a 。/w 周德文/nr 代表/nnt 以/p 温州/ns 为/p 例/n ，/w 举/v 了/ule 一些/mq 例子/n ：/w 一些/mq 传统/n [优势/n 产业/n]/nz 出现/v 萎缩/vn ，/w 制/v 鞋业/n 2003年/t 有/vyou 一定/b 规模/n 的/ude1 达/v [4000/m 多家/mq]/mq 企业/n ，/w 如今/t 降/v 到/v [3000/m 家/q]/mq 左右/f ；/w 紧固件/nz 行业/n ，/w 几年/mq 时间/n 也/d 消失/vi 了/ule [1000/m 多家/mq]/mq 企业/n ；/w 金属/n 打火机/n ，/w 鼎盛/z 时/ng 有/vyou [500/m 多家/mq]/mq 企业/n ，/w 如今/t 只/d 剩下/v [几十/m 家/q]/mq 了/ule …/w …/w 
疯狂/a 的/ude1 [温州/ns 炒房团/nz]/nz 
