锦屏县/ns 一/m 男子/n 在/p [江苏/ns 常州/ns]/ns 打工/vi 时/ng ，/w 从/p 工厂/nis 中/f 走失/v 后/f 失忆/nz ，/w 在/p 与/cc 家人/n 失去/v 联系/vn 17年/t 后/f ，/w 最近/t ，/w 他/rr 在/p 东莞/ns 突然/ad 忆及/v 自己/rr 的/ude1 姓名/n 及/cc 家乡/n 地址/n ，/w 昨日/t ，/w 他/rr 与/cc 儿子/n 在/p 东莞/ns 喜相逢/nz 。/w 
“/w 我/rr 父亲/n 已/d 走失/v 17年/t 了/ule ，/w 家人/n 都/d 以为/v 他/rr 去世/vi 了/ule ，/w 没想到/nz 还/d 能/v 见到/v 他/rr 。/w ”/w 19日/t ，/w 家住/v 锦屏县/ns 钟灵乡/ns 平寨村/ns 的/ude1 一/m 村民/n ，/w 从/p [广东/ns 东莞/ns]/ns 给/p 家乡/n 派出所/nis 民警/nnt 打/v 来/vf 电话/n 。/w 
原来/d ，/w 16日/t ，/w [锦屏县/ns 公安局/nis]/nt 钟灵/nr 派出所/nis 民警/nnt 接到/v 一个/mq 从/p [广东/ns 东莞/ns]/ns 一/m 单位/n 打/v 来/vf 的/ude1 电话/n ，/w 对方/n 称/v ，/w 他们/rr 单位/n 10年前/t 收留/v 了/ule 一位/mq 失忆/nz 老人/n ，/w 一直/d 让/v 他/rr 在/p 单位/n 做/v 清洁工/nnt ，/w 最近/t ，/w 这个/rz 失忆/nz 老人/n 突然/ad 自称/v 叫/vi “/w 张万银/nr ”/w ，/w 家住/v 贵州省/ns 锦屏县/ns 钟灵乡/ns 坪寨村/ns 。/w 
“/w 我们/rr 想/v 通过/p 派出所/nis 联系/v 一下/mq 他/rr 的/ude1 家人/n ，/w 看/v 能否/v 帮/v 他/rr 找到/v 家/q 。/w ”/w 对方/n 称/v 。/w 
接到/v 电话/n 后/f ，/w 钟灵/nr 派出所/nis 民警/nnt 立即/d 赶到/v 坪寨村/ns 开展/v 调查/vn 。/w 
通过/p 了解/v ，/w 民警/nnt 获知/v ，/w 坪寨村/ns 张万银/nr (/w 男/b ，/w 现年/n [63/m 岁/qt]/mq )/w 1997年/t 外出/vi [江苏/ns 常州/ns]/ns 打工/vi ，/w 后/f 从/p 务工/v 所在/n 的/ude1 厂/n 中/f 走失/v 与/cc 家人/n 失去/v 联系/vn 。/w 多年来/d ，/w 张/q 的/ude1 家人/n 四处/d 寻找/v 都/d 没/d 结果/n ，/w 以为/v 老人/n 已/d 不/d 在/p 人世/n 。/w 巧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 张万银/nr 的/ude1 儿子/n 张/q 求/v 保/v 正在/d 东莞/ns 务工/v ，/w 民警/nnt 经过/p 多方/d 努力/ad 找到/v 张/q 求/v 保/v 的/ude1 电话/n 后/f ，/w 立即/d 将/d 该/rz 消息/n 告诉他/nz 。/w 19日/t ，/w 张求保/nr 见到/v 了/ule 失散/vi 17年/t 的/ude1 父亲/n 。/w 
“/w 没想到/nz 我会/r 与/cc 父亲/n 在/p 同一个/b 城市/n 相见/vi ，/w 真是/d 太/d 巧/a 了/ule 。/w ”/w 电话/n 中/f ，/w 张求保/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 相见/vi 后/f ，/w 他/rr 只/d 从/p 父亲/n 口中/s 知道/v 一些/mq 大概/d ：/w 原来/d ，/w 当年/t 父亲/n 与/cc 同乡/n 到/v [江苏/ns 常州/ns]/ns 打工/vi 期间/f 走失/v 后/f ，/w 一路/mq 沿/p 路/n 乞讨/v ，/w 最终/d 走到/vf [广东/ns 东莞/ns]/ns ，/w 后/f 在/p 一家/n 单位/n 当/p 清洁工/nnt 至今/d 。/w 
“/w 因/p 怕/v 刺激/vn 父亲/n ，/w 期间/f 他/rr 究竟/d 遇到/v 什么/ry 波折/n 与/cc 打击/v 导致/v 失忆/nz ，/w 我/rr 目前/t 还/d 不/d 敢/v 多/a 问/v 。/w ”/w 张求保/nr 说/v ，/w 明日/t ，/w 他/rr 将/d 前去/v 这家/r 单位/n 感谢/v 。/w 
张求保/nr 表示/v ，/w 今后/t 将/d 好好/d 照顾/v 父亲/n ，/w 让/v 他/rr 度过/v 一个/mq 安稳/a 的/ude1 晚年/t 。/w (/w 刘芳俊/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 吴如雄/nr )/w 
