马英九/nr 是/vshi 在/p [社交/n 网站/n]/nz 上/f 作/v 上述/b 表述/vn 的/ude1 。/w 他/rr 说/v ，/w [第二次/mq 世界大战/n]/nz 已/d 结束/v 69年/t ，/w 但/c 战火/n 在/p 慰安妇/n 身上/s 留下/v 的/ude1 伤痕/n 没/d 消失/vi ，/w 痛苦/an 的/ude1 记忆/n 也/d 还/d 没/d 消逝/vi 。/w 慰安妇/n 的/ude1 存在/vn 时时/d 提醒/v 亚洲/ns 各国/rzs ，/w 当时/t 日军/n 犯下/v 如此/rzv 令人发指/vl 的/ude1 罪行/n 。/w 
此前/t ，/w 马英九/nr 曾/d 公开批评/v 日本/ns 高层/n 官员/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 称/v “/w 我们/rr 身为/v 中华民族/n 的/ude1 一分子/nz ，/w 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 这种/r 不顾/v 邻国/n 历史/n 伤痛/n 的/ude1 行动/vn ，/w 难以/d 理解/v ，/w 何止/v 失望/a 而已/y ”/w 。/w 
马英九/nr 18日/t 到/v [台湾/ns 屏东县/ns]/nz 探视/v 了/ule [93/m 岁/qt]/mq 的/ude1 台/q 籍/ng 慰安妇/n 小/a 桃/nf 阿嬷/nz 。/w 他/rr 曾/d 在/p 2009年/t 和/cc 2012年两/t 度/qv 探视/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 阿嬷/nz 身体/n 不是/c 很好/ad ，/w “/w 着实/d 让/v 我/rr 有点/d 担心/v ”/w 。/w 马英九/nr 说/v ，/w 近年来/dl 台/q 籍/ng 慰安妇/n 相继/d 过世/v ，/w 当年/t 开始/v 关心/vn 慰安妇/n 时/ng 还有/v 近/a [30/m 人/n]/mq ，/w 现在/t 只剩/v [5/m 人/n]/mq ，/w 小/a 桃/nf 阿嬷/nz 是/vshi 其中/rz 之一/rz ，/w 且/c 是/vshi 唯一/b 的/ude1 独居/vn 者/k 。/w 
马英九/nr 说/v ，/w 最/d 难/a 接受/v 的/ude1 是/vshi 去年/t 12月/t [日本/ns 政府/nis]/nt 还/d 参拜/v 供奉/v [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 如/v 在/p 伤口/n 撒盐/nz ，/w 显然/ad 没/d 任何/rz 一点/mq 反省/v 邻国/n 慰安妇/n 遭/v 迫害/vn 的/ude1 悲惨/a 历史/n ，/w “/w 我/rr 替/p 阿嬷/nz 们/k 感到/v 极度/d 不平/a ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 行为/n 实在/d 是/vshi 令人/v 遗憾/a ”/w 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w 17年前/t 开始/v 为/p 慰安妇/n 发声/vn ，/w 台北/ns 市长/nnt 任/v 内/f 也/d 协助/v 阿嬷/nz 们/k 到/v 日本/ns 打官司/vi ，/w 虽/c 不幸/a 败诉/vi ，/w 但/c 社会/n 关心/v 阿嬷/nz 们/k 的/ude1 努力/ad 至今/d 从没/d 停止/v 过/uguo 。/w 马英九/nr 嘱咐/v 基金会/nis ，/w 天/qt 暖/a 时/ng 邀请/v 台湾/ns 仅/d 剩/v 的/ude1 [5/m 名/q]/mq 慰安妇/n 到/v 自己/rr 的/ude1 办公楼/n 里/f 用餐/vi 。/w 
日本/ns 战备/vn 动态/n 
日本/ns 惊人/a 举动/n 被偷拍/nz 真/a 在/p 准备/v 钓鱼岛/ns 开战/vi 
美军/n F/x -/w 22/m 部署/v 冲绳/nsf 震慑/v 解放军/nnd 专家/nnt ：/w 美国/nsf 就是/v 站/vi 在/p 日本/ns 一边/d 的/ude1 
安倍/nrf 为/p 让/v 自卫队/nis “/w 展现/v 肌肉/n ”/w 放出/v 一/m 狠/d 话/n 
日本/ns 敏感/a 时刻/n 突然/ad 调/v 高/a 军费/n [目标/n 锁定/v]/nz 钓鱼岛/ns 武器库/n 惊天/nz 升级/vi 
日本/ns 铁心/v 在/p 钓鱼岛/ns 对抗/v 解放军/nnd 官方/n 文件/n 内容/n 攻击性/n 极强/d 
日/b 媒/ng 设想/vn 中/f 日/b 开战/vi ；/w 歼/vg 10/m 导弹/n 落空/vi 被/pbei 日/b F15/x 击落/v 
日本/ns 钓鱼岛/ns [特/ag 战/vg 部队/nis]/nz 曝光/vi 若/c 开战/vi 他/rr 是/vshi 先锋/n 
日/b [秘密/n 部队/nis]/nz 学/v 闽南话/nz 开战/vi 做/v 准备/vn 称/v [10/m 分钟/qt]/mq 拿下/v 钓鱼岛/ns 
