该/rz 来/vf 的/ude1 或许/d 终于/d 来/vf 了/ule 。/w 在/p 上/f 周五/t 进行/vn 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 节目/n 中/f ，/w 七大/n 歌手/nnt 中/f 人气/n 最低/a 的/ude1 著名/a 歌手/nnt 韦唯/nr 成为/v 了/ule 当/p 期/qv 节目/n 垫底/vi 的/ude1 那/rzv 一个/mq ，/w 而/cc 人气/n 最高/a 的/ude1 邓紫棋/nr 则/d 冲/v 到/v 了/ule 冠军/nnt 位置/n 。/w 有/vyou 声音/n 称/v ，/w 这/rzv 一/m 赛果/nrf 说明了/v 前/f [两/q 期/qv]/mq 把/pba 韩磊/nr 韦唯/nr 作为/p 主力/nnt 歌手/nnt 大肆/d 推崇/v 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz ，/w 开始/v 向/p 观众/n 的/ude1 意见/n 倾斜/vi 。/w 另一方面/c ，/w 芒果/nf “/w 一姐/nz ”/w 谢娜/nr 的/ude1 老公/n —/w —/w 张杰/nr ，/w 当晚/t 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 令/v 赛/vn 前/f 质疑/vn 他/rr “/w 走后门/vl ”/w 的/ude1 论调/n 有所/v 逆转/vn 。/w 
韦唯/nr 
大众/ntc 评审/vn 开始/v 被/pbei 网络/n 声音/n 影响/vn 
像/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 一样/uyy 真正/d 被/pbei “/w 万众/n 期待/v ”/w 的/ude1 节目/n 其实/d 不/d 多/a 。/w 但/c 前/f [两/q 期/qv]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 收视率/n 却/d 并/cc 没有/v 达到/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 预期/vn ，/w 至今/d 未/d 破/v 2/m 。/w 联系/v 到/v 前/f 两场/mq 分别/d 是/vshi 韩磊/nr 和/cc 韦唯/nr 两位/mq 歌坛/n 老将/n 获得/v 了/ule 第一/m ，/w 且/c 赛/vn 后/f 争议/vn 不断/d ，/w 因此/c [第三/m 期/qv]/mq 节目/n 邓紫棋/nr 拿/v 第一/m 、/w 韦唯/nr 垫底/vi 的/ude1 赛果/nrf 在/p [很多/m 人/n]/mq 看来/v ，/w 是/vshi 节目组/n 开始/v 参考/vn 观众/n 的/ude1 意见/n 对/p 歌手/nnt 阵容/n 进行/vn 调整/vn 的/ude1 结果/n 。/w 但/c 记者/nnt 注意到/v ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 节目/n 的/ude1 录制/vn 均/d 是/vshi [提前/vd 完成/v]/nz 的/ude1 ，/w 节/q 目前两/t 期/qv 录制/v 完毕/vi 之后/f ，/w [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 都/d 还/d 没有/v 开播/v ，/w 这/rzv 意味着/v 前/f [两/q 期/qv]/mq 的/ude1 观众/n 反应/vn ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 只有/c 在/p [第三/m 期/qv]/mq 比赛/vn 录制/v 时/ng 才能/n 得到/v 反馈/vn ；/w 还/d 意味着/v 前/f [两/q 期/qv]/mq 节目/n 在/p 现场/s 的/ude1 [500/m 名/q]/mq 大众/ntc 评审/vn 没有/v 受到/v 任何/rz 网络/n 声音/n 的/ude1 影响/vn 。/w 因此/c ，/w 无论/c 从/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 本身/rz 收视率/n 的/ude1 需求/n 还是/c 从/p [500/m 名/q]/mq 大众/ntc 评审/vn 在/p 受到/v 网络/n 声音/n 影响/vn 后/f 的/ude1 立场/n 来看/u ，/w 存在/v 颇多/d 争议/vn 的/ude1 韦唯/nr 和/cc 韩磊/nr 新/a 一轮/mq [很/d 有可能/nz]/nz 走/v 其/rz 一/m 。/w 这/rzv 其中/rz 又/d 以/p 人气/n 最低/a 且/c 本期/r 垫底/vi 的/ude1 韦唯/nr 最为/d 危险/an 。/w 
另一方面/c ，/w 节目/n 到/v 目前/t 为止/u 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 当/p 属/v “/w 香港/ns 小/a 巨/ag 肺/n ”/w 邓紫棋/nr ，/w [第三/m 期/qv]/mq 她/rr 的/ude1 表现/vn 只能/v 用/p [中/f 规/ng 中/f 矩/ng]/nz 来/vf 形容/v ，/w 但/c 前/f 两场/mq 积累/v 的/ude1 人气/n 和/cc 口碑/n 让/v 500/m 大众/ntc 评审/vn 在/p 这/rzv 一场/mq 开始/v 立场/n 鲜明/a 地/ude2 表达/v 了/ule 对/p 她/rr 的/ude1 支持/vn 。/w 相信/v 她/rr 将/d 在/p 这个/rz 舞台/n 上/f 走/v 得/ude3 很远/d 。/w 
韦唯/nr 败/vi 在/p 没有/v “/w 歌/n ”/w 唱/v 
韦唯/nr 当晚/t 演唱/v 梅艳芳/nr 的/ude1 《/w 女人花/nz 》/w ，/w 在/p 赛/vn 前/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 认为/v 她/rr 终于/d 找到/v 了/ule 自己/rr 适合/v 去/vf 演绎/v 的/ude1 路线/n ，/w 因为/c 梅艳芳/nr 的/ude1 嗓音/n 和/cc 她/rr 的/ude1 音色/n 同样/d 沉/v 而/cc 厚/a 。/w 尽管/c 她/rr 为/p 这/rzv 首/q 歌/n 做/v 了/ule 很多/m 准备/v ，/w 非常/d 契合/v 歌曲/n 意境/n 的/ude1 繁花/n 旗袍/n 、/w 复古/vi 的/ude1 发型/n 和/cc 妆容/nz ，/w 甚至/d 是/vshi 演唱/v 时/ng 优雅/a 的/ude1 [肢体/n 语言/n]/nz ，/w 但/c 当/p 观众/n 真正/d 把/pba 她/rr 摆/v 在/p 和/cc 梅艳芳/nr 同等/b 的/ude1 位置/n 时/ng 才/d 发现/v ，/w 梅艳芳/nr 沉厚/a 的/ude1 嗓音/n 里/f 尽/vi 是/vshi 女人/n 的/ude1 魅惑/nz 和/cc 柔软/a ，/w 而/cc 一直/d 擅长/v 在/p 歌曲/n 里/f 注入/v 力量/n 的/ude1 韦唯/nr ，/w 虽然/c 一边/d 唱着/v “/w 女人花/nz 摇曳/vi 在/p 红尘/n 中/f …/w …/w ”/w 一边/d 柔软/a 地/ude2 晃动/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 身体/n ，/w 但/c 歌声/n 里/f 却/d 全/a 是/vshi 刚硬/nz 和/cc 坚强/a 。/w 有/vyou 网友/n 评论/n ：/w “/w 如果/c 说/v 梅艳芳/nr 的/ude1 《/w 女人花/nz 》/w 是/vshi 一个/mq 多愁善感/nz 的/ude1 女诗人/nnd ，/w 那么/c 韦唯/nr 的/ude1 《/w 女人花/nz 》/w 就是/v 一个/mq 泰山/ns 崩/v 于/p 前/f 也/d 不/d 乱/d 的/ude1 女/b 汉子/n 。/w ”/w 这种/r 反差/n 真的/d 很难/d 让/v 观众/n 接受/v 。/w 
记者/nnt 感觉/n ，/w 当晚/t 把/pba 民歌/n 改编/v 成/v 爵士/nnt 风/n 的/ude1 韩磊/nr ，/w 表现/v 其实/d 和/cc 韦唯/nr 半斤八两/vl ，/w 但/c 韩磊/nr 胜/v 在/p 了/ule 求变/vi ，/w 他/rr 开始/v 明白/v 这个/rz 舞台/n 真正/d 需要/v 的/ude1 是/vshi “/w 玩音乐/nz ”/w 的/ude1 氛围/n ，/w 而/cc 不是/c 一个/mq 单纯/a 的/ude1 卡拉/nrf OK/x 大赛/vn 。/w 而/cc 一直/d 在/p 延续/v 其他/rzv 歌曲/n 唱法/n 的/ude1 韦唯/nr ，/w 虽/c 有/vyou 得天独厚/bl 的/ude1 嗓音/n 条件/n ，/w 却/d 苦于/v [几乎/d 没有/v]/nz 《/w 爱/v 的/ude1 奉献/vn 》/w 那样/rzv 既/c 能/v 引起/v 广泛/a 共鸣/vn 又/d 能/v 完美/a 展现/v 个人/n 特点/n 的/ude1 大/a 歌/n 来/vf 唱/v ，/w 其实/d 也/d 是/vshi “/w 独一无二/bl ”/w 者/k 的/ude1 一种/mq 悲哀/an 。/w 
