网络/n 图片/n 。/w 
母/ng 海外/s 报纸/n 头版/n 寻/v 子/ng 回家过年/v 不/d 逼婚/nz 了/ule 回家过年/v 吧/y 
频频/d 登上/v [国际/n 舞台/n]/nz 的/ude1 “/w 中国/ns 大妈/n ”/w ，/w 再度/d 成为/v [热点/n 话题/n]/nz 。/w 近日/t ，/w [澳大利亚/nsf 墨尔本/nsf]/nz 当地/s 最/d 具/vg 影响力/n 的/ude1 华文/nz 报纸/n 《/w 墨尔本/nsf 日报/n 》/w ，/w 以/p 罕见/a 方式/n 在/p 头版/n 刊出/v 整版/n 广告/n ，/w 一位/mq 中国/ns 妈妈/n 以/p 不/d 逼婚/nz 为/p 条件/n ，/w 劝/v 儿子/n 回家过年/v 。/w 这/rzv 则/d 广告/n 以/p 《/w 给/p 儿/ng 书/n 》/w 为/p 标题/n ，/w 全文/n 仅/d 几句话/mq ：/w “/w 鹏/ng ：/w 打/v 了/ule 好/a 多次/mq 电话/n 你/rr 也/d 不/d 接/v ，/w 或许/d 在/p 这里/rzs 才能/n 让/v 你/rr 看到/v 。/w 爸妈/n 再也/d 不/d 逼/v 你/rr 结婚/vi 了/ule ，/w 今年/t 回家过年/v 吧/y ！/w 爱/v 你/rr 的/ude1 妈妈/n ”/w 。/w 一则/c 广告/n ，/w 白描/n 式/k 地/ude2 勾勒/v 出/vf 一个/mq 生动/a 的/ude1 “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 形象/n ，/w 其/rz 情/n 其辞/nz ，/w 令人/v 感叹/vn 。/w 
朱德/nr 同志/n 的/ude1 名篇/n 《/w 回忆/v 我/rr 的/ude1 母亲/n 》/w ，/w 曾/d 向/p 人们/n 描述/v 了/ule “/w 中国/ns 标本/n 式/k 妇女/n ”/w 的/ude1 形象/n ：/w 勤劳/a 朴素/a ，/w 宽厚/a 仁慈/a ，/w 坚韧/a 顽强/a ，/w 是/vshi [中国/ns 传统/n]/nz [伦理/n 道德/n]/nz 和/cc [社会/n 秩序/n]/nz 的/ude1 最/d 深厚/a 的/ude1 底色/n 。/w 如今/t ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 所/usuo 勾画/v 出/vf 的/ude1 新气象/n ，/w 仍然/d 鲜活/a 地/ude2 代表/nnt 了/ule [中国/ns 社会/n]/nz 历史性/n 转型/vn 的/ude1 结果/n 。/w 中国/ns 大妈/n 们/k ，/w 是/vshi 大手笔/n 购进/v 黄金/n 、/w 对/p 战/v 华尔街/nsf 金融/n 巨鳄/nz 的/ude1 “/w 操盘手/nnt ”/w ，/w 也/d 是/vshi 谣言/n 来临/vi 时/ng 抢/v 盐/n 、/w 囤/ng 醋/nf 的/ude1 急先锋/n 。/w 她们/rr 意气风发/vl 地/ude2 血拼/nz 欧美/n 奢侈品/n 店/n ，/w 也/d 为了/p 降价/vi 几/m 毛钱/nz 的/ude1 大白菜/n 排/v 起/vf 长/a 队/n ，/w 她们/rr 爱/v 跳/vn 广场舞/nz ，/w 也/d 能/v 成为/v 韩国/nsf 房/n 市/n 最/d 热门/a 的/ude1 买主/n …/w …/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 们/k 存在/v 于/p 每一个/mq 城市/n 和/cc 每/rz 一条/mq 街道/ns ，/w 几乎/d 是/vshi [中国/ns 社会/n]/nz 最/d 灵敏/a 的/ude1 “/w 温度计/n ”/w 。/w 
从/p 厨房/n 灶台/n 到/v [国际/n 舞台/n]/nz ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 在/p 不断/d 完成/v 自我/rr [形象/n 塑造/v]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 以/p 独特/a 的/ude1 角度/n 书写/v 着/uzhe 国家/n [社会/n 发展史/n]/nz 。/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 们/k 常常/d 不/d 淡定/nz ，/w 也/d 有/vyou 大手笔/n ，/w 缺乏/v 安全感/n ，/w 有时/d 又/d 很/d 强悍/a ，/w 这/rzv 是/vshi 改革开放/v 以来/f 富/vg 起来/vf 的/ude1 一代/n 国人/n 真实/a 的/ude1 生活/vn 和/cc [精神/n 状态/n]/nz 写照/n 。/w 时代/n 面貌/n 的/ude1 巨变/vn ，/w 给/p “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 们/k 带来/v 某种/rz 不/d 安全感/n ，/w 但/c 正是/v 这样/rzv 的/ude1 瞬息万变/vl ，/w 培养/v 了/ule 她们/rr 的/ude1 眼光/n 和/cc 勇气/n ；/w [社会/n 财富/n]/nz 的/ude1 剧增/vn ，/w 给/p 了/ule “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 们/k 出手/vi 阔绰/a 的/ude1 底气/n ，/w 而/cc [社会/n 环境/n]/nz 中/f 的/ude1 不/d 确定/v 因素/n ，/w 也/d 造成了/v 她们/rr 时常/d 冲动/an 、/w 跟/p 风/n 的/ude1 投机/vn 之/uzhi 举/v 。/w 舆论/n 有/vyou 冷/a 有/vyou 热/a ，/w 评价/vn 有/vyou 褒/v 有/vyou 贬/v ，/w 但/c “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 们/k 似乎/d 并/cc 不会/v 为了/p 别人/rr 的/ude1 看法/n 而/cc 活/v ，/w 她们/rr 只/d 努力/ad 活/v 在/p 自己/rr 的/ude1 生活/vn 中/f ，/w 这个/rz 既/c 淳朴/a 又/d 精明/a 、/w 既/c 张扬/vi 又/d 可爱/a 的/ude1 群体/n ，/w 仍然/d 在/p 为/p 更好/d 的/ude1 生活/vn 积极/ad 行动/vn 着/uzhe 。/w 
现在/t ，/w 一封/mq 载/v 于/p 外/f 媒/ng 的/ude1 《/w 给/p 儿/ng 书/n 》/w ，/w 不论是/c 逼婚/nz 的/ude1 前奏/n ，/w 还是/c 唤/vg 归/v 的/ude1 强音/n ，/w 都/d 令/v 人们/n 发现/v ，/w 不管/c 时代/n 社会/n 如何/ryv 变迁/vn ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 对/p 家庭/n 归属感/n 的/ude1 诉求/v 没变/nz ，/w 以/p 传统/n [伦理/n 道德/n]/nz 为准/v 心/n 的/ude1 人生观/n 没变/nz 。/w 即使/c 相隔/v 万里/mq ，/w “/w 中国/ns 大妈/n ”/w 仍/d 以/p 其/rz 别出心裁/al 的/ude1 手法/n ，/w 向/p 世界/n 传达/v 了/ule 对/p 家庭/n 价值/n 的/ude1 坚守/vn 。/w [寥寥/z 数/n 语/ng]/nz 《/w 给/p 儿/ng 书/n 》/w ，/w 道/qv 尽/vi 人间/n 亲情/n 与/cc 社会/n 压力/n ，/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 真实/a 截面/n ，/w 其/rz 所/usuo 蕴/vg 载/v 的/ude1 厚重/a 的/ude1 温暖/an ，/w 抵过/nz 对/p 历史/n 和/cc 现实/n 的/ude1 千言万语/n 的/ude1 论述/vn ，/w 其/rz 所/usuo 传达/v 的/ude1 价值/n 和/cc 观念/n ，/w 抵过/nz [万/d 帧/q]/mq 华美/z 高调/n 的/ude1 宣传片/nz 。/w 
