人民网/nz 成都/ns 1月20日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w “/w 绵阳/ns 要/v 依靠/vn 后发优势/l ，/w 围绕/v 创新/vn 推动/v ，/w 实现/v [经济/n 增长/v]/nz 。/w ”/w 今日/t ，/w 在/p 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f ，/w [四川/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 雷景新/nr 为/p 绵阳/ns 发展/v 建言/nz 献策/vi 。/w 
他/rr 首先/d 分析/vn 了/ule 目前/t 的/ude1 经济/n 现状/n ，/w “/w 实体/n 企业/n 受/v 冲击/vn 较大/d ，/w 产业/n [产能/vn 过剩/vi]/nz 、/w [低端/nz 产业/n]/nz 重复建设/v 。/w ”/w 因此/c ，/w 他/rr 认为/v 绵阳/ns 作为/p 内陆/s 城市/n ，/w 既/c 不/d 靠海/v 也/d 不/d 临江/ns ，/w 如果/c 是/vshi 生产/vn 相同/a 的/ude1 产品/n ，/w 与/cc 沿海地区/s 相比/vi 是/vshi 没有/v 优势/n 的/ude1 。/w 
那么/c ，/w 绵阳/ns 发展/v 优势/n 在/p 哪里/rys ？/w 雷景新/nr 说/v ，/w 围绕/v 创新/vn 推动/v ，/w 具有/v 后发优势/l 。/w “/w 既/c 可以/v 学习/vn [沿海/f 城市/n]/nz 的/ude1 成功/a 经验/n ，/w 又/d 能/v 总结/vn [沿海/f 城市/n]/nz 的/ude1 失败/vn 教训/n 。/w ”/w 
如何/ryv 用/p 好/a [科技/n 创新/vi]/nz 这/rzv 张/q “/w 王牌/n ”/w ？/w 他/rr 表示/v ，/w 首先/d 要/v 定/v 事/n 、/w 定/v 人/n ，/w 而/cc 不是/c 定钱/n 。/w “/w 最/d 关健/nr 的/ude1 是/vshi 把/pba 具备/v [核心/n 技术/n]/nz 的/ude1 人才/n 及/cc 团队/n 挖掘/v 出来/vf 。/w ”/w 
绵阳市/ns 市长/nnt 林书成/nr 曾/d 表示/v ，/w 绵阳/ns 的/ude1 科技/n 资源/n 虽然/c 很/d 雄厚/a ，/w 但/c 以/p 体制/n 内/f 的/ude1 科技/n 单位/n 为主/vi ，/w 对/p [国防/n 建设/vn]/nz 发挥/v 了/ule 重要/a 的/ude1 社会效益/n ，/w 但/c 拉动/v 本地/rzs 经济/n 和/cc 社会发展/v 的/ude1 作用/n 没有/v 得到/v [充分/ad 发挥/v]/nz 。/w 
因此/c ，/w 雷景新/nr 建议/n ，/w 绵阳/ns 科技城/nz 的/ude1 打造/v 除了/p 有/vyou 政策/n 支持/v 和/cc 氛围/n 营造/v 外/f ，/w 更/d 需要/v 接/vn 地区/n 、/w 结合/v 具体/a 的/ude1 项目/n 。/w “/w 需要/v 政府/nis 从/p 机制/n 上/f 鼓励/v [科技/n 人员/n]/nnt 参与/v 企业/n 的/ude1 创办/vn 及/cc 发展/vn 。/w ”/w 
