李敏镐/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
冯小刚/nr 导演/nnt 为了/p 办好/vi 2014/m 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 可谓/v 煞费苦心/vl 、/w 绞尽/v 了/ule 脑汁/n 。/w 这/rzv 不/d ，/w 最近/t 传出/v 他/rr 已/d 力/n 邀/v 韩国/nsf 最/d 红/a 的/ude1 男星/n 李敏镐/nr 和/cc 法国/nsf 女神/n 级/q 明星/nnd 苏菲-玛索/nrf 加盟/v ，/w 以/p 求/v 在/p 年/qt [三十/m 晚上/t]/nz 给/p 老百姓/n 们/k 呈/v 上/f 一份/mq [活/v 色/ng 生/v 香/a]/nz 的/ude1 “/w 年夜饭/n ”/w 。/w 
李敏镐/nr 用/p 中/f 、/w 韩/b 双语/n 演唱/v 
要说/c 现在/t 最/d 红/a 的/ude1 韩国/nsf 男星/n ，/w 肯定/v 非/b “/w 长腿/nz 欧巴/nrf ”/w 李敏镐/nr 莫/d 属/v 。/w 昨日，2014/t 央视/j 春晚/n 官方/n 微博/n 发布/v 权威/n 消息/n ，/w 透露/v 韩星/nr 李敏镐/nr 将/d 和/cc 庾澄庆/nr 一同/d 登台/vi 演唱/v 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 他/rr 将/d 用/p 韩文/n 和/cc 中文/nz 双语/n 演唱/v 。/w 
据/p “/w 央视/j 新闻/n ”/w 微博/n 透露/v ，/w 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 原/b 是/vshi 由/p 庾澄庆/nr 主唱/nnt 的/ude1 台湾/ns 电视剧/n 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 主题曲/n ，/w 而/cc 李敏镐/nr 之所以/c 会唱/v 这/rzv 首/q 歌/n ，/w 是因为/c 他/rr 主演/v 的/ude1 韩版/nz 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 正是/v 翻拍/nz 自/p 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w ，/w 李敏镐/nr 曾经/d 用/p 韩语/n 翻唱/v 过/uguo 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 
据悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 尽管/c 会/v 有/vyou [5/m -/w 6/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v ，/w 但/c 按照/p 春晚/n 的/ude1 惯例/n ，/w 李敏镐/nr 最早/d 应该/v 在/p 录制/v 备播带/nz 的/ude1 时候/n 才/d 会/v 正式/ad 亮相/vi ，/w 而/cc 为了/p 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 首/q 秀/ag ，/w 李敏镐/nr 也/d 在/p 韩国/nsf 积极/ad 练舞/nz ，/w 势必/d 给/p 中国/ns 观众/n 一份/mq 新年/t 惊喜/a 。/w 
