由/p 傅东育/nr 执导/v ，/w 朱丹/nr 、/w 周一围/nr 、/w 张铎/nr 、/w 黄小蕾/nr 、/w 张志坚/nr 、/w 是/vshi 安/ag ，/w 小童星/nnd 朱佳煜/nr 、/w 冯嘉怡/nr 、/w 苏晓明/nr 、/w 隋咏良/nr 、/w 刘迪妮/nr 、/w 冯铭潮/nr 等/udeng 众多/a 偶像/n 与/cc 实力/n 明星/nnd 加盟/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 离/v 不/d 离/v [律师/nnt 事务所/nis]/nis 》/w ，/w 正在/d 上海/ns 紧张/a 拍摄/v 中/f 。/w 
张铎/nr 。/w 
