日前/t ，/w 经/p [陕西省/ns 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 研究/vn 并/cc 报/n 省委/nis 批准/v ，/w 给予/vn 秦国刚/nr [开除/v 党籍/n]/nz 处分/n ，/w 撤销/v 其/rz [中共/n 陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nz 副校长/nnt 、/w 校务/n 委员/nnt 职务/n 。/w 
此前/t 相关/vn 报道/v ：/w 
[陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 女/b 研究生/nnt 自曝/nz 与/cc 副校长/nnt 性丑闻/nz (/w 图/n )/w 
[陕西/ns 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 不/d 雅/ag 照/v 曝光/vn 女主角/nnt 是/vshi 公务员/nnt 
[陕西/ns 党校/nis]/nt 副校长/nnt 不/d 雅/ag 照/v 曝光/vn 事发/vi 西安/ns 市区/s 出租屋/nz 
[陕西/ns 党校/nis]/nt 副校长/nnt 不/d 雅/ag 照/v 爆料/v 者/k ：/w 已交/nz 性爱/n 视频/n 
[陕西/ns 党校/nis]/nt 副校长/nnt 不/d 雅/ag 照/v 曝光/vn 本人/rr 已/d 提交/v 材料/n 说明/v 
[陕西/ns 党校/nis]/nt 副校长/nnt 不/d 雅/ag 照/v 曝光/vn 已/d 停职/vi 接受/v 调查/vn 
