让/v 群众/n 在家/vi 门口/s 就/d 看得/v 到/v 博物馆/nis 的/ude1 宝贝/n ，/w 是/vshi [四川省/ns 博物院/nis]/nt 开动/v 流动/vn “/w 大篷车/n ”/w 的/ude1 [服务/vn 宗旨/n]/nz 。/w 
数九寒天/n ，/w 年/qt 关/n 将/d 至/p ，/w 记者/nnt 随/p “/w 大篷车/n ”/w 来到/v 自贡市/ns ，/w 感受/v 流动/vn 博物馆/nis 给/p 群众/n 带来/v 的/ude1 文化/n 暖流/n 。/w 
标准/n 的/ude1 展柜/nz 、/w 专业/n 的/ude1 讲解员/nnt 、/w [3/m D/x]/mq 多媒体/n 展示/v 屏/ng ，/w 由/p 大/a 卡车/n 改装/v 的/ude1 “/w 大篷车/n ”/w ，/w 俨然/z 就是/v 一个/mq 缩微/v 博物馆/nis 。/w “/w 大篷车/n ”/w 还/d 披着/v 彩色/b 外套/n ，/w 一/m 上/f 路/n ，/w 本身/rz 就是/v 一道/d 引人注目/vl 的/ude1 风景/n 。/w 
据/p [工作/vn 人员/n]/nnt 赵卿/nr 介绍/v ，/w 这次/r 的/ude1 展品/n 以/p 青铜器/n 为主/vi ，/w 兼有/v 南北朝/t 、/w 宋代/t 的/ude1 铜器/n 。/w 考虑到/v 自贡/ns 紧邻/v 内江/ns 张大千/nr 故里/n ，/w 博物院/nis 还/d 专门/d 带来/v 了/ule [4/m 幅/q]/mq 张大千/nr 字画/n 。/w 
虽然/c 下/f 着/uzhe 雨/n ，/w 前来/vi 参观/v 的/ude1 群众/n 仍/d 络绎不绝/vl ，/w 很快/d ，/w “/w 大篷车/n ”/w 就/d 被/pbei 挤得/v 满满/z 的/ude1 。/w “/w 我/rr 很/d 喜爱/v 文物/n ，/w 每次/r 外出/vi 旅游/vn ，/w 总/b 要/v 到/v 博物馆/nis 去/vf 看看/v 。/w 能够/v 这么/rz 方便/a 地/ude2 看到/v 文物/n ，/w 太/d 高兴/a 了/ule ！/w ”/w 前来/vi 参观/v 的/ude1 王茂/nr 女士/n 兴奋/a 地/ude2 说/v 。/w 
在/p 这天/rzt 的/ude1 “/w 大篷车/n ”/w 上/f ，/w 共有/v [19/m 件/q]/mq 真品/n 、/w [10/m 件/q]/mq 复制品/n 。/w 因为/c 展示/v 的/ude1 空间/n 有限/a ，/w “/w 大篷车/n ”/w 上/f 专门/d 采用/v 了/ule 多媒体/n 等/udeng 新技术/nz ，/w 将/d 一些/mq “/w 镇/n 馆/ng 之/uzhi 宝/n ”/w 展示/v 出来/vf 。/w “/w 悬浮/vn [成像/vn 系统/n]/nz ”/w 能够/v 逼真/a 地/ude2 模拟/vn 出/vf 文物/n 的/ude1 全貌/n ，/w 惹得/vi 参观者/n 纷纷/d 驻足/vi 。/w 
每次/r 展出/v 的/ude1 地点/n 不同/a ，/w “/w 大篷车/n ”/w 博物馆/nis 的/ude1 展品/n 也/d 有所/v 不同/a 。/w 
去年/t 9月/t ，/w [四川/ns 博物院/nis]/nt 开展/v “/w [微型/b 博物馆/nis]/nt 进/vf 校园/n ”/w 活动/vn ，/w 先后/d 走进/v [四川/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w [成都/ns 理工大学/nis]/ntu 、/w [四川/ns 大学/nis]/ntu 、/w [西华/ns 大学/nis]/ntu 、/w [成都/ns 中医药/n 大学/nis]/ntu 等/udeng ，/w 让/v 大学生/nnt 们/k 零距离/nz 接触/v 文物/n 珍品/n 。/w 在/p [成都/ns 理工大学/nis]/ntu ，/w 大学生/nnt 冯柚梓/nr 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 形式/n 感觉/n 很/d 新颖/a ，/w 不用/d 去/vf 博物馆/nis 就/d 能/v 了解到/v 很多/m 历史/n 知识/n 。/w 站/vi 在/p 展柜/nz 前/f ，/w 她/rr 说/v ，/w 这/rzv 件/q 3000年前/t 的/ude1 器物/n 上/f ，/w 能/v 很/d 明显/a 地/ude2 看出/v 一个/mq 象头/nz ，/w 这/rzv 证明/v ，/w [西周/t 时期/n]/nz 这块/r 土地/n 上/f 就/d 生活/vn 着/uzhe 大象/n 。/w 
“/w 大篷车/n ”/w 还/d 开进/v 军营/ns ，/w 开进/v 四川/ns [地震/n 灾区/n]/nz ，/w 受到/v [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 在/p 什邡/ns ，/w 大篷车/n 博物馆/nis 引起/v 了/ule 孩子们/nz 的/ude1 极大/a 兴趣/n ，/w 还有/v 一些/mq 孩子/n 坐着/vi 轮椅车/nz 前来/vi 观看/v ，/w “/w 大篷车/n ”/w 缩短/v 了/ule 人们/n 和/cc 省/n 博物院/nis 的/ude1 距离/n 。/w 在/p 庐山/ns 县/n ，/w 不少/m 老人/n 抱着/v 小/a 孙子/n 兴致勃勃/dl 地/ude2 听/v [工作/vn 人员/n]/nnt 讲解/v 。/w 在/p 巴/b 中/f [革命/vn 老区/n]/nz ，/w “/w 大篷车/n ”/w 流动/v 博物馆/nis 还/d 将/d 古蜀国/nr 文物/n 、/w 红军/nnd 文物/n 展览/vn 一起/s 送进/vf 大山/ns 深处/s 的/ude1 场/qv 镇/n 和/cc 乡村/n ，/w 受到/v 老百姓/n 的/ude1 [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 
3年/t 来/vf ，/w “/w 大篷车/n ”/w 已/d 累计/vd 在/p 全省/n 巡展/vn [50/m 多/a]/mq 场次/qv ，/w 足迹/n 遍布/v 城镇/n 乡村/n 、/w 企业/n 和/cc 大中小学/n ，/w 行程/n 11万多公里/m ，/w 接待/v 观众/n 超过/v [122/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
小小的/z 流动/v 博物馆/nis ，/w 承载/v 了/ule 上下/f 几千年/mq 的/ude1 文化/n 积淀/vn 。/w 因为/c 流动/vn ，/w [珍贵/a 文物/n]/nz 走出/v 了/ule “/w 象牙塔/n ”/w ；/w 因为/c 流动/vn ，/w [寻常/a 百姓/n]/nz 在家/vi 门口/s 就/d 能/v 感受到/nz 原本/d 难得一见/nz 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 瑰宝/n 。/w 而/cc 这/rzv ，/w 正是/v 文化/n 流动/vn 之后/f 散发/v 的/ude1 魅力/n 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月20日12/t 版/n ）/w 
