王东明/nr 魏宏/nr 柯尊平/nr 出席/v 张东升/nr 作/v 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v 
王海萍/nr 作/v 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 工作报告/v 邓川/nr 作/v 省/n 人民检察院/nis 工作报告/v 
1月19日/t 下午/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 听取/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 工作报告/v 、/w 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 和/cc 省/n 人民检察院/nis 工作报告/v 。/w 
[847/m 名/q]/mq 代表/nnt 出席/v 大会/n ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 彭渝/nr 、/w 丁忠汉/nr 、/w 马华/nr 、/w 王福耀/nr 、/w 刘会英/nr 、/w 阿侯/nz 娘娘/n 、/w 赵世春/nr 、/w 胥纯/nr 、/w 温政敏/nr 出席/v 大会/n 并/cc 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 大会/n 由/p 彭渝/nr 主持/v 。/w 
[大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 王东明/nr ，/w 省长/nnt 魏宏/nr ，/w [大会/n 主席团/nis]/nt [常务/b 主席/nnt]/nnt 柯尊平/nr 和/cc 主席团/nis 成员/nnt 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
受/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 委托/vn ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 副主任/nnt 张东升/nr 作/v 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v 。/w 张东升/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 在/p 省委/nis 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 省/n 人大常委会/nis 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 人民/n 当家作主/vl 、/w [依法/d 治国/vi]/nz 有机/b 统一/vn ，/w 围绕/v 全省/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 中/f 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 关心/v 的/ude1 热点/n 难点/n 问题/n ，/w 切实/ad 履行/v 宪法/n 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 扎实/a 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 着力/vd 推动/v 依法/d 治/v 省/n ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 新/a 进展/vn ，/w 实现/v 良好/a 开局/n 。/w 报告/n 从/p 积极/ad 推进/vi 地方/n 立法/vn 、/w 认真/ad 履行/v 监督/vn 职责/n 、/w 做好/v 代表/nnt 服务/vn 工作/vn 、/w 切实/ad 加强/v 作风/n 建设/vn [四/m 个/q]/mq 方面/n 回顾/v 了/ule 2013年/t 的/ude1 主要/b 工作/vn 。/w 
张东升/nr 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 全面/ad 完成/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 目标/n 任务/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 省/n 人大常委会/nis 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq [二/m 中/f]/mq 、/w 三中全会/n 和/cc 省委/nis 十届/mq [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 、/w 省委/nis 经济/n 工作/vn 暨/cc 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 和/cc 推进/vi 依法/d 治/v 省/n 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 坚持/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 加快/v 发展/vn 的/ude1 工作/vn [指导/vn 思想/n]/nz ，/w 按照/p “/w 推动/v [人民/n 代表大会/n 制度/n]/nz [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ”/w 的/ude1 总目标/nz ，/w 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 人民/n 当家作主/vl 、/w [依法/d 治国/vi]/nz 有机/b 统一/vn ，/w 贯彻/v 落实/vn 《/w 四川省/ns 依法/d 治/v 省/n 纲要/n 》/w ，/w 进一步/d 健全/v 和/cc 完善/v 保障/vn 人大/nis 依法/d [行使/v 职权/n]/nz 的/ude1 机制/n 体制/n ，/w 为/p 全面/ad 实施/v “/w [三/m 大/a]/mq [发展/vn 战略/n]/nz ”/w 和/cc 实现/v “/w 两个/mq 跨越/v ”/w 提供/v 法治/n 保障/vn 。/w 主要/b 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 加强/v 立法/vn 工作/vn ；/w 二/m 是/vshi 加强/v 监督/vn 工作/vn ；/w 三/m 是/vshi 加强/v 讨论/vn 、/w 决定/v [重大/a 事项/n]/nz 和/cc 选举/v 任免/vn 工作/vn ；/w 四/m 是/vshi 加强/v 代表/nnt 工作/vn ；/w 五/m 是/vshi 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 
省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 王海萍/nr 在/p 报告/n 法院/nis 工作/vn 时/ng 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全省/n 法院/nis 以/p “/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz ”/w 为/p 目标/n ，/w 坚持/v 服务/vn 大局/n ，/w 坚持/v 为/p [人民/n 司法/n]/nz ，/w 以/p 加强/v [司法/n 公正/a]/nz 、/w 司法/n 作风/n 、/w 基层/n [基础/n 建设/vn]/nz 为/p 重点/n ，/w 大力/d 提升/v [司法/n 公信力/nz]/nz ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 了/ule 新/a 进展/vn ，/w 为/p 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 了/ule 有力/a 的/ude1 [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 2014年/t ，/w 全省/n 法院/nis 将/d 重点/n 抓好/v [五/m 方面/n]/mq 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 服务/vn 保障/v 我省/n 全面/ad 深化改革/v ；/w 二/m 是/vshi 服务/vn 保障/v 人民/n 安居乐业/vl ；/w 三/m 是/vshi [大力/d 加强/v]/nz 司法/n 公信/nz 建设/vn ；/w 四/m 是/vshi [大力/d 加强/v]/nz [队伍/n 素质/n]/nz 能力/n 建设/vn ；/w 五/m 是/vshi [大力/d 加强/v]/nz 基层/n [基础/n 建设/vn]/nz 。/w 全省/n 法院/nis 将/d 进一步/d 提升/v 司法/n 公信/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [职能/n 作用/n]/nz ，/w 积极/ad 服务/v 我省/n 改革/vn 发展/vn ，/w 维护/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 为/p 我省/n 实现/v “/w 两个/mq 跨越/v ”/w ，/w 谱写/v 伟大/a 中国/ns 梦/n 四川/ns 篇章/n 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
省/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 邓川/nr 在/p 报告/n 检察院/nis 工作/vn 时/ng 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全省/n [检察/b 机关/n]/nz 紧紧/d 围绕/v 建设/vn 小康/n 四川/ns ，/w 服务/v 全省/n 经济/n 跨越/v 提升/vn ；/w 紧紧/d 围绕/v 建设/vn 平安/a 四川/ns ，/w 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an ；/w 紧紧/d 围绕/v 建设/vn 廉洁/a 四川/ns ，/w 加大/v 惩/vg 防/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 工作/vn 力度/n ；/w 紧紧/d 围绕/v 建设/vn 法治/n 四川/ns ，/w 维护/v [司法/n 公正/a]/nz 和/cc 法治/n 权威/n ；/w 紧紧/d 围绕/v 提升/vn [法律/n 监督/vn]/nz 能力/n ，/w 切实/ad 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 2014年/t ，/w 全省/n 检察/b 工作/vn 将/d 保障/vn 全面/ad 深化改革/v 有/vyou 新/a 突破/v ，/w 服务/v 四川/ns “/w 两个/mq 跨越/v ”/w 有/vyou 新/a 成效/n ，/w 服务/vn 和/cc 保障/v 民生/n 有/vyou 新举措/nz ，/w 推进/vi [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 有/vyou 新/a 作为/p ，/w 强化/v [法律/n 监督/vn]/nz 和/cc 自身/rr 监督/vn 有/vyou 新/a 提升/v ，/w 检察/b 队伍/n 和/cc 基层/n [基础/n 建设/vn]/nz 有/vyou 新风貌/nz ，/w 为/p 我省/n 全面/ad 深化改革/v ，/w 与/cc 全国/n 同步/vd 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 提供/v 有力/a 的/ude1 [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 
大会/n 表决/v 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 选举/v 办法/n 。/w 
