一段/mq 时/ng 长/a [20/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 [网络/n 视频/n]/nz ，/w 让/v 湖南省/ns [株洲市/ns 天元区/ns 人民法院/nis]/nt 法官/nnt 尹丰文/nr 近日/t 被/pbei 停职/vi 。/w 
视频/n 是/vshi [51/m 岁/qt]/mq 网友/n “/w 金云堂/nr ”/w 1月11日/t 发布/v 的/ude1 。/w 他/rr 在/p 题为/v 《/w 株洲/ns 法官/nnt 说/v 60万/m 可以/v 搞定/v 无罪/vi ，/w 你们/rr 说/v 我/rr 信/n 不信/v 》/w 的/ude1 网/n 帖/ng 称/v ，/w 近日/t 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 之后/f ，/w 他/rr 决定/v 把/pba 手里/s 的/ude1 一段/mq 录音/vn 视频/n 资料/n 等/udeng [公开/ad 发布/v]/nz 。/w 
[中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 注意到/v ，/w 这段/r 视频/n 没有/v 拍摄/vn 到/v 当事人/n 双方/n ，/w 视频/n 中/f 两名/mq 男子/n 正在/d 谈论/v 如何/ryv 就/d 一起/s 案件/n “/w 打点/vi ”/w 法院/nis 相关/vn 人员/n 。/w 字幕/n 提示/v ，/w 两位/mq 交谈/vi 者/k 是/vshi 金云堂/nr 和/cc 该案/r 主审/nnt 法官/nnt 尹丰文/nr 。/w 
视频/n 中/f ，/w 一名/mq 疑似/nz 法官/nnt 的/ude1 男子/n 对/p [另一/m 名/q]/mq 男子/n 称/v ：/w “/w 我/rr 知道/v 这个/rz 案子/n 是/vshi 无罪/vi ，/w 这个/rz 我/rr 能/v 确定/vn ，/w 而且/c 我/rr 能够/v 找出/v 理由/n 。/w 可能/v 律师/nnt 或/c 其他人/r 讲/v 不/d 出/vf 理由/n ，/w 但/c 我/rr 能/v 讲清楚/nz 。/w ”/w 随后/d ，/w 前述/b 男子/n 询问/v 对方/n 能/v “/w 拿出/v 多少/ry 钱/n 来/vf 搞/v 这/rzv 事/n ”/w 。/w 
“/w 如果/c 有/vyou 两个人/mq 60万/m 差不多/al 。/w ”/w 经过/p “/w 讨价还价/vl ”/w ，/w 疑似/nz 法官/nnt 的/ude1 声音/n 说道/v 。/w 
“/w 现在/t 唯一/b 的/ude1 办法/n ，/w 我/rr [想来/v 想/v 去/vf]/nz ，/w 是/vshi 打电话/vi 联系/v 负责/vn 审监庭/nz 的/ude1 ，/w 把/pba [审判/vn 监督/vn 庭/ng]/nz 的/ude1 那/rzv 几个人/mq 搞定/v ，/w 搞定/v [三/m 个/q]/mq 合议庭/n 的/ude1 成员/nnt ，/w 程序/n 要/v 这样/rzv 走/v 。/w ”/w “/w 法官/nnt ”/w 如此/rzv 解释/v 运作/vn 流程/n 。/w 
涉事/nz 法官/nnt 被/pbei 指/v 是/vshi [湖南/ns 株洲市/ns 天元区/ns 法院/nis]/nt 知识产权/nz 庭/ng 庭长/nnt 尹丰文/nr 。/w 金云堂/nr 称/v 其/rz 2012年/t 之前/f 担任/v 刑庭/nz 副庭长/nnt 。/w 
“/w (/w 尹丰文/nr )/w 仗/n 着手/v 里/f 的/ude1 权力/n ，/w 不顾/v 司法/n 的/ude1 公正/a 公平/a ，/w 多次/mq 向/p 我/rr 和/cc 同案/nz 的/ude1 另一/m 被告人/n 禹瑾筠/nr 索贿/vi [数十/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 一再/d 声称/v ，/w 只有/c 他/rr 知道/v 怎么/ryv 操作/vn ，/w 只要/c 钱/n 给/p 到位/vi ，/w 他/rr 可以/v 操作/vn 法院/nis 判/v 我们/rr 无罪/vi 。/w ”/w 金云堂/nr 在/p 网/n 帖/ng 中/f 进一步/d 解释/v 。/w 
1月19日/t 下午/t ，/w 金云堂/nr 在/p 接受/v [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 视频/n 背后/f 的/ude1 [诉讼/vn 案件/n]/nz 发生于/v 2005年/t 。/w 彼/rz 时/ng ，/w 他/rr 是/vshi [株洲市/ns 金博/nr 房地产/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 股东/n ，/w 他/rr 与/cc 公司/nis 董事长/nnt 禹瑾筠/nr 因/p [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 被/pbei [邵东县/ns 人民法院/nis]/nt 判处/v 有期徒刑/n 3年/t ，/w 缓刑/vi 4年/t 。/w 
金云堂/nr 不服/v 判决/vn ，/w 上诉/v 至/p [邵阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt ，/w 该院/r 随后/d 撤销/v 判决/vn ，/w [发/v 回/v 重审/nz]/nz 。/w 几经周折/vl ，/w [湖南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 指定/v [株洲市/ns 天元区/ns 人民法院/nis]/nt 重审/nz 此案/r 。/w 重审/nz 的/ude1 结果/n 是/vshi 金/b 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 3年/t 、/w 缓刑/vi 3年/t 。/w 随后/d ，/w 他/rr 上诉/v 至/p [株洲/ns 中/f 院/n]/nt 。/w [株洲/ns 中/f 院/n]/nt 同样/d 作出/v 了/ule [发/v 回/v 重审/nz]/nz 的/ude1 处理/vn ，/w 重审/nz 该案/r 的/ude1 ，/w 依旧/z 是/vshi [株洲市/ns 天元区/ns 人民法院/nis]/nt 。/w 
金云堂/nr 说/v ，/w 2012年8月/t ，/w 他/rr 正在/d 贵州/ns 办事/vn 时/ng 接到/v 了/ule 尹丰文/nr 的/ude1 电话/n ，/w “/w 他/rr 说/v 这个/rz 案子/n 现在/t 到/v 我/rr 手里/s 了/ule ，/w 你/rr 回来/v 一下/mq ，/w 我/rr 是/vshi 你们/rr 的/ude1 审判长/nnt 。/w ”/w 
金云堂/nr 说/v ，/w 几天后/nz ，/w 他/rr 在/p [天元区/ns 法院/nis]/nt 第一次/mq 见到/v 了/ule 尹丰文/nr ，/w 尹丰文/nr 向/p 自己/rr 表示/v 需/v [20/m 万元/q]/mq 即可/v 将/d 案件/n 操作/vn 成/v 无罪/vi ，/w 并称/v “/w 你/rr 这个/rz 案件/n 是/vshi 在/p 有罪/nz 和/cc 无罪/vi 之间/f ”/w 。/w 
金云堂/nr 说/v ，/w 他/rr 最终/d 只/d 借/v 到/v 了/ule [1/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 以/p 现金/n 的/ude1 方式/n 交给/v 了/ule 尹丰文/nr 。/w 
