
仅/d 从/p 移民/n 这/rzv 一/m 现象/n 本身/rz 来看/u ，/w 并不/d 值得/v 大惊小怪/al ，/w [全球/n 一体化/vn]/nz 的/ude1 进程/n ，/w 推动/v 了/ule 国际/n 人口/n 的/ude1 迁徙/vn ，/w 移民/n 只是/d [全球/n 经济/n]/nz 、/w 社会/n 、/w [文化/n 交流/vn]/nz 日趋/d 频繁/a 的/ude1 一个/mq 表现/v 而已/y 。/w 尽管/c 从/p 数量/n 上/f 说/v ，/w 中国/ns 已/d 成为/v 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 移民/n 输出国/n ，/w 但/c 中国/ns 移民/n 的/ude1 比例/n 在/p [整个/b 世界/n]/nz 上/f 还是/c 偏低/d 的/ude1 ，/w 把/pba “/w 移民/n ”/w 概括/v 成/v 一种/mq “/w 潮/n ”/w 似乎/d 有些/rz 危言耸听/vl 。/w 不过/c 这些/rz 富人/n 移民/n 背后/f 的/ude1 原因/n ，/w 仍/d 值得/v 探究/vn 与/cc 深思/vi 。/w 
当前/t 中国/ns 富/vg 人们/n 最/d 关心/v 的/ude1 [头等/b 大事/n]/nz 还是/c 保证/v 自己/rr 财富/n 的/ude1 安全/an ，/w 改革开放/v 一度/d 让/v 中国/ns 成为/v 了/ule 一个/mq 可以/v 快速/d 赚钱/v 的/ude1 市场/n ，/w 不但/c 吸引/v 了/ule 大量/m 海外/s 资本/n ，/w 更/d 制造/vn 了/ule 无数/m “/w 本土/n 富豪/n ”/w 。/w 如今/t 在/p 中国/ns 的/ude1 富裕/a 阶层/n 刚刚/d 形成/v 之际/f ，/w 中国/ns 又/d 走到/vf 了/ule [社会/n 转型/vn]/nz 时期/n ，/w 不可避免/vl 的/ude1 带来/v 一些/mq 阵痛/vn 。/w 比如/v ，/w 大规模/b 开征/v 房产税/nz 、/w 个/q 税/n 调整/vn “/w 紧盯/nz ”/w 高收入者/n ，/w 部分/n 富人/n 就/d 认为/v 税费/n 太高/d ;/w [贫富/n 差距/n]/nz 加大/v 引发/v [社会/n 舆论/n]/nz 声讨/v ，/w 部分/n 富人/n 就/d 认为/v 是/vshi 仇富/nr ，/w 担心/v 财富/n 安全/an 。/w 移民/n 是/vshi 个人/n 的/ude1 [自由/a 选择/v]/nz ，/w 但/c 如何/ryv 让/v 财富/n 安心/a 留/v 在/p 中国/ns ，/w 却/d 是/vshi 一个/mq 值得/v 为政者/n 深思/vi 的/ude1 问题/n 。/w 
