1月20日/t ，/w 中宣部/n 副部长/nnt 、/w 中央/n [政策/n 研究室/nis]/nt 副主任/nnt 王晓晖/nr 在/p 人民日报/nz [发表/v 文章/n]/nz 《/w 把/pba 学习/v 研究/vn 宣传/v 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n 引向/v 深入/ad 》/w 。/w 记者/nnt 发现/v ，/w 这/rzv 是/vshi 王晓晖/nr 首次/m 以/p 中央/n [政策/n 研究室/nis]/nt 副主任/nnt 身份/n 在/p 媒体/n 出现/v 。/w [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 资料/n 显示/v ，/w 此前/t ，/w 王晓晖/nr 任/v 中宣部/n 副部长/nnt 。/w 
王晓晖/nr 
王晓晖/nr 简历/n 
王晓晖/nr ，/w 男/b ，/w 1962年/t 生/v ，/w [吉林省/ns 长岭县/ns]/nz 人/n 。/w 毕业/v 于/p [吉林/ns 大学/nis 法学院/nis]/nt ，/w 研究生/nnt 学历/n ，/w [法学/n 硕士/nnt]/nz 。/w 1986年/t 毕业/v 到/v [中共中央/nt 宣传部/nis]/nt 工作/vn ，/w 历任/v 宣传/vn 教育局/nis 副处长/nnt 、/w 处长/nnt 、/w [助理/nnt 巡视员/nnt]/nnt ，/w [政策/n 法规/n]/nz 研究室/nis 副主任/nnt ，/w [舆情/n 信息/n]/nz 局/n 局长/nnt ，/w 理论/n 局/n 局长/nnt ，/w 中宣部/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 。/w 2009年/t 起/vf 任/v [中共中央/nt 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 。/w 2014年/t 任/v [中共中央/nt 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w 中央/n [政策/n 研究室/nis]/nt 副主任/nnt 。/w 
