[天府/n 早报/n]/nz 记者/nnt 毛逸钟/nr 帆/n 
平安/a 回家/vi ，/w 快乐/a 过年/vi ，/w 是/vshi 所有/b 外地/s 务工人员/nnd 的/ude1 心愿/n ，/w 然而/c ，/w 一场/mq 突如其来/bl 的/ude1 [6/m 车/n]/mq 连环/b 追尾/nz ，/w 让/v 50多位/m 四川/ns 老乡/n 的/ude1 [回家/vi 之/uzhi 路/n]/nz 变得/vi 曲折/a …/w …/w 
18日/t 上午/t ，/w 一辆/mq 搭载/v 了/ule 50多名/m 四川/ns 人/n 的/ude1 [长途/b 客车/n]/nz 经过/p 福建/ns 境内/s 漳/ng 龙/n 高速/b B/x 道/qv [52/m 公里/q]/mq 处/n 时/ng ，/w 遭遇/v 了/ule 一场/mq [6/m 车/n]/mq 连环/b 追尾/nz 事故/n ，/w 一度/d 造成/v 该/rz 路段/n 交通/n 受阻/vi ，/w 封/q 道/qv [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 。/w 幸运/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 此次/rz 事故/n 中/f ，/w 客车/n 损坏/v 并不/d 严重/a ，/w 车上/s 50多名/m 川籍/n 乘客/n 并/cc 无/v 大/a 碍/v 。/w 当日/t 下午/t ，/w 在/p 当地/s 高速/b 交警/nnd 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 他们/rr 又/d 重新/d 踏上/v 了/ule 返乡/vi 的/ude1 行程/n ，/w 预计/v 今日/t 凌晨/t 抵达/v 目的地/n 南充/ns 。/w 
[虚惊/vi 一场/mq]/nz 
客车/n 受损/vi 并/cc 不算/v 严重/a 
18日/t 上午/t 7时/t 左右/f ，/w 福建/ns 境内/s 的/ude1 漳/ng 龙/n 高速/b B/x 道/qv [52/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 发生/v 了/ule 一起/s [6/m 车/n]/mq 连环/b 追尾/nz 事故/n 。/w 事故/n 造成/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [1/m 人/n]/mq 骨折/vi 、/w [1/m 人/n]/mq 轻伤/n 。/w 该/rz 路段/n 因/p 这场/r 车祸/n 交通/n 受阻/vi ，/w 封/q 道/qv [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 。/w 
事故/n 车辆/n 中/f 有/vyou 一辆/mq 川/b R/x 牌照/n 的/ude1 [长途/b 客车/n]/nz ，/w 车上/s 共有/v 50余名/m 川籍/n 乘客/n ，/w 原本/d 这/rzv 辆车/q 是/vshi 从/p 厦门/ns 开往/vf 南充/ns 仪陇县/ns ，/w 却/d 在/p 这/rzv 起/vf 车祸/n 中/f ，/w 被/pbei 后方/s 一辆/mq 运载/v 垃圾/n 的/ude1 货车/n 追尾/nz 。/w 
昨日/t ，/w 福建/ns 多家/mq [媒体/n 报道/v]/nz 此事/r ，/w 引起/v 了/ule 许多/mq 四川/ns 老乡/n 的/ude1 关注/vn 。/w 记者/nnt 随后/d 联系/v 到/v 车上/s 的/ude1 几名/mq 乘客/n ，/w 据/p 其中/rz 一名/mq 乘客/n 袁/nz 先生/n 介绍/v ，/w 客车/n 受损/vi 并/cc 不算/v 严重/a ，/w 只有/c 后排/n 座位/n 一名/mq 男性/n 乘客/n 头部/n 被/pbei 碎裂/v 的/ude1 玻璃/n 砸/v 了/ule 一个/mq 包/v 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 客车/n 上/f 的/ude1 乘客/n 全都/d 下/f 了/ule 车/n ，/w 在/p 路边/s 等候/v 了/ule 一会儿/mq ，/w “/w 后来/t ，/w 交警/nnd 开车/vi 把/pba 我们/rr 带到/v 了/ule 服务区/nz 。/w ”/w 袁/nz 先生/n 说/v ，/w 在/p 当地/s 交警/nnd 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 当日/t 13时/t 左右/f ，/w 50余名/m 川籍/n 乘客/n 被/pbei 安排/v 上/f 了/ule [另一/m 辆/q]/mq 大客车/n 。/w 
