成龙/nr 赴/v 韩/b 宣传/vn 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 。/w 
中国/ns 著名/a 动作/n 演员/nnt 成龙/nr 最新/a 影片/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 将/d 于/p 1月29日/t 在/p 韩国/nsf 首映/v ，/w 该片/r 也/d “/w [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ”/w 更名/vi 为/p 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w ，/w 吸引/v 了/ule 成龙/nr 影迷/n 的/ude1 极大/a 关注/v 。/w 17日/t 晚/tg [7/m 点/qt]/mq ，/w 该片/r 在/p 首尔/ns 汝矣岛/nz IFCMALL/x 举行/v 了/ule 首映/v 红毯/nz 仪式/n ，/w 成龙/nr 的/ude1 现身/v 也/d 令/v 现场/s 热气/n 沸腾/vi 。/w 
成龙/nr 于/p 17日/t 下午/t [1/m 点/qt]/mq 从/p [首尔/ns 金浦/ns 机场/nis]/nt 入境/vi ，/w 自/p 去年/t 到/v 韩国/nsf 宣传/vn 《/w 十二生肖/n 》/w 之后/f 一年/mq 再次/d 踏上/v 韩国/nsf 。/w 成龙/nr 当天/t 身穿/v 看上去/v 非常/d 舒适/a 的/ude1 运动服/n ，/w 展现/v 了/ule 世界/n 明星/nnd 的/ude1 游刃有余/vl 。/w 当晚/t 在/p 走过/v 红毯/nz 之后/f ，/w 成龙/nr 也/d 登上/v 舞台/n ，/w 用/p 韩语/n 向/p 到场/vi 的/ude1 媒体/n 和/cc 观众/n 致意/vi ：/w “/w 大家/rr 好/a ，/w 我/rr 是/vshi 成龙/nr ，/w 祝/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz 。/w ”/w 成龙/nr 还/d 一一/m 和/cc 影迷/n 握手/vi ，/w 态度/n 谦和/a ，/w 特别/d 是/vshi 韩语/n 实力/n 令人/v 刮目相看/vl 。/w 当/p 被/pbei 问及/v 为什么/ryv 这么/rz 喜欢/vi 韩国/nsf 的/ude1 时候/n ，/w 成龙/nr 表示/v ：/w “/w 韩国/nsf 在/p 我/rr 最/d 困难/an 的/ude1 时期/n ，/w 给/p 过/uguo 我/rr 很多/m 帮助/v 。/w 每次/r 来/vf 都/d 受到/v 大家/rr 的/ude1 热情/an 欢迎/v ，/w 我/rr 也/d 觉得/v [非常/d 感谢/v]/nz 。/w ”/w 而且/c 成龙/nr 还/d 顺势/d 高呼/v ：/w “/w 我/rr 现在/t 就算/d 半个/mq 韩国人/nz ！/w ”/w 令/v 在场/vn 的/ude1 韩国/nsf 影迷/n 非常/d 激动/a 。/w 
当天/t ，/w SuperJunior/x 组合/vn 成员/nnt 崔始源/nr 也/d 亮相/vi 首映/v 红毯/nz ，/w 并且/c 还/d 获得/v 成龙/nr 的/ude1 拥抱/vn 献/v 吻/v ，/w 两人/mq 的/ude1 关系/n 令人羡慕/al 。/w 去年/t 崔始源/nr 曾/d 和/cc 成龙/nr 一起/s 拍摄/v [综艺/b 节目/n]/nz RunningMan/x ，/w 从而/c 结成/v 了/ule 忘年交/n 。/w 当/p 被/pbei 问/v 到/v ：/w “/w 有/vyou 没有/v 想/v 搭档/n 成龙/nr 大哥/n ，/w 出演/v 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 》/w 的/ude1 续集/n ？/w ”/w 崔始源/nr 表示/v ：/w “/w 当然/d 想/v 啊/y ！/w 我/rr 是/vshi 早就/d 下/f 决定/v 想/v 出演/vn 的/ude1 嘛/y ！/w ”/w 
成龙/nr 于/p 18日/t 会/v 和/cc 崔始源/nr 、/w [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt Jessica/x 、/w BrowneyedGirls/x 成员/nnt Narash/x 一起/s 出演/v KBS2/x 《/w HappyTogetherSeason3/x 》/w 特辑/n “/w 成龙/nr 和/cc 朋友们/nz ”/w ，/w 节目/n 录制/v 完/vn 之后/f ，/w 就/d 会/v 直接/ad 从/p [金浦/ns 机场/nis]/nz 出境/vi 回国/vi 。/w 以前/f 成龙/nr 也/d 曾经/d 出演/v 过/uguo SBS/x 《/w RunningMan/x 》/w 、/w MBC/x 《/w [黄金/n 渔场/nis]/nz -/w [膝盖/n 道士/nnd]/nz 》/w 等/udeng [韩国/nsf 综艺/b 节目/n]/nz ，/w 展现/v 了/ule 幽默/a 的/ude1 口才/n 。/w 
成龙/nr 电影/n 中/f 最/d 受/v 好评/n 的/ude1 动作片/nz 系列/n 就是/v 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 》/w ，/w 此次/rz 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w 讲述/v 了/ule 成龙/nr 饰演/v 的/ude1 刑警/nnt 钟文/nr ，/w 为了/p 救出/vf 景甜/nr 饰演/v 的/ude1 女儿/n ，/w 而/cc 和/cc 刘烨/nr 饰演/v 的/ude1 犯罪分子/n 进行/vn [殊死/d 搏斗/vi]/nz 的/ude1 故事/n 。/w 成龙/nr 作为/p 全球/n 知名/a 的/ude1 华人/n 功夫/n 巨星/n ，/w 在/p 韩国/nsf 也/d 享有/v 极高/d 的/ude1 知名度/n 和/cc 人气/n 。/w 新片/n 已/d 于/p 2013年12月24日/t 在/p 中国/ns 首映/v ，/w 首映/v 当天/t 就/d 创造/v 了/ule 成龙/nr 电影/n 有史以来/l 最高/a 的/ude1 首映/vn 日/b 票房/n 记录/v ，/w 达/v [1160/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 而/cc 上映/v 两周/mq 截至/v 1月5日/t ，/w 票房/n 已/d 达/v [7231/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 再次/d 展现/v 了/ule 成龙/nr 的/ude1 票房/n 号召力/n 。/w 
成龙/nr 此前/t 凭借/p 《/w 十二生肖/n 》/w 、/w 《/w 醉拳/n 》/w 、/w 《/w 龙虎/nz 兄弟/n 》/w 等/udeng 很多/m 经典/n [动作/n 电影/n]/nz ，/w 展现/v 了/ule 颇具/v 个人/n 特色/n 的/ude1 真实/a 动作/n 演技/n ，/w 而/cc 在/p 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w 中/f ，/w 他/rr 的/ude1 表现/vn 也/d 更上一层楼/vl ，/w 拳脚/n 功夫/n 令人信服/al 。/w 而且/c 和/cc 女儿/n 之间/f 的/ude1 父女/n 深情/n ，/w 也/d 令/v 观众/n 为之动容/nz 。/w 美貌/n 与/cc 演技/n 兼具/v 的/ude1 中国/ns 新生代/n 女演员/nnd 景甜/nr ，/w 在/p 片中/s 饰演/v 成龙/nr 独一无二/bl 的/ude1 女儿/n ，/w 也/d 是/vshi 继/vg 张曼玉/nr 和/cc 杨采妮/nr 之后/f ，/w 在/p 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 》/w 系列/n 中/f 挑起/v 大梁/n 。/w 影帝/n 刘烨/nr 则/d 在/p 片中/s 饰演/v 景甜/nr 的/ude1 男友/n ，/w 实为/v 背负/vn 对/p 妹妹/n 歉疚/a 的/ude1 绑架/vn 犯/v ，/w 和/cc 成龙/nr 的/ude1 对决/v 火花/n 四溅/nz ，/w 紧张/a 感/vg 十足/z 。/w 
该片/r 将/d 于/p 1月29日/t 在/p 韩国/nsf 上映/v 。/w 
