在/p 中国/ns ，/w 提起/v 潘金莲/nr 是/vshi 无人/b 不知/v 无人/b 不/d 晓/vg ，/w 潘金莲/nr 的/ude1 成名/vn 当然/d 是/vshi 缘于/p 《/w 水浒传/n 》/w 和/cc 《/w 金瓶梅/n 》/w 的/ude1 描写/vn 。/w 潘金莲/nr 是/vshi 一代/n [性感/a 尤物/n]/nz ，/w 几百年/mq 来/vf ，/w 她/rr 一直/d 被/pbei 订/v 在/p 历史/n 耻辱柱/nz 上/f ，/w 成为/v 妖冶/a 、/w 淫荡/a 、/w 狠毒/an 的/ude1 典型/n ！/w 但/c 也/d 有人/r 同情/vn 她/rr 的/ude1 遭遇/vn ，/w 羡慕/v 她/rr 追求/v 自由/a 反抗/v 旧/a 伦理/n 的/ude1 勇气/n 。/w 这/rzv 就是/v 潘金莲/nr 。/w 进入/v [现代/ntc 社会/n]/nz 以后/f ，/w 有/vyou 鬼才/nz 之/uzhi 称/v 的/ude1 魏明伦/nr [一/d 出/vf]/mq 荒诞/an 川剧/n 《/w 潘金莲/nr 》/w ，/w 及/cc 然后/c 汹涌/a 而/cc 来/vf 的/ude1 张宇/nr 的/ude1 《/w 潘金莲/nr 》/w 、/w 何小竹/nr 的/ude1 《/w 潘金莲/nr 回忆/v 》/w 和/cc 阎连科/nr 的/ude1 《/w 金莲/n ，/w 你好/vl 》/w ，/w 掀起/v 了/ule 一股/mq “/w 潘金莲/nr ”/w 热/a 。/w 今天/t 我们/rr 就/d 来/vf 比拼/nz 一下/mq ，/w 看看/v 到底/d 哪些/ry 女星/nnd 演/v 潘金莲/nr 给/p 人/n 的/ude1 印象/n 最/d 深刻/a ？/w 
