据/p [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz 网站/n 1月17日/t 报道/v ，/w [英国/ns 皇家/n 联合/vd 服务/vn 研究所/nis]/nt 教授/nnt 查默斯/nrf 称/v ，/w 中国人民解放军/nt 人数/n 达/v [230/m 万/d 人/n]/mq ，/w 相比之下/vl ，/w [英国/ns 军队/n]/nt 却/d 仅有/nz [22/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 。/w 然而/c ，/w 早已/d 不再/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 军事/n 强国/n 的/ude1 “/w [大/a 英/b 帝国/n]/nz ”/w ，/w 如果/c 在/p 相距/vi 两国/mq 同等/b 距离/n 地区/n 发生/v 冲突/vn ，/w 那么/c ，/w 英国/ns 具有/v 战胜/v 中国/ns 的/ude1 所有/b 机率/nz 。/w 俄罗斯/nsf 战略/n 和/cc [技术/n 分析/vn]/nz 中心/nis 专家/nnt 瓦西里·卡/nrf 申/vg 表示/v ，/w 尽管/c 此类/r 战役/n 看起来/v 令人/v 惊奇/a ，/w 但/c 却/d 是/vshi 可信/a 的/ude1 。/w 
资料/n 图/n ：/w 解放军/nnd 南海/ns 演习/vn 
原文/n 报道/v 如下/vn ：/w 
[最近/t 几年/mq]/nz ，/w 解放军/nnd 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz 颇/d 令人瞩目/vl 。/w 与此同时/c ，/w [英国/ns 武装部队/nis]/nt 正/d 持续/vd 进行/vn 看不到/v 头/n 的/ude1 预算/n 及/cc 人员/n 缩减/v 计划/n 。/w 但/c 尽管如此/dl ，/w 英国/ns 在/p 向/p 遥远/a 地区/n 投送/v 兵员/nnd 方面/n ，/w 一如既往/vl 地/ude2 拥有/v 更多/ad 的/ude1 能力/n ，/w 在/p 训练/v 特种部队/nis 和/cc 其/rz 技术装备/n 领域/n ，/w 英国/ns 对/p 中国/ns 也/d 有/vyou 优势/n 。/w 
英国/ns 在/p 向/p 遥远/a 地区/n 、/w 比如/v 向/p 非洲/nsf 和/cc 近东/ns 地区/n 派遣/v 兵员/nnd 方面/n 的/ude1 能力/n ，/w 像/v 往常/t 一样/uyy ，/w 要/v 远远/d 超越/v 中国/ns 。/w 在/p 这/rzv 方面/n ，/w 不仅/c 涉及/v 到/v 中国/ns 可/v 迅速/ad 增加/v 的/ude1 装备/n 的/ude1 数量/n ，/w 同时/c 也/d 涉及/v 到/v 英国/ns 在/p 向/p 地球/ns 各个/rz 角落/n 派兵/vi 所/usuo 拥有/v 的/ude1 上/f 百年/mq 的/ude1 历史/n 经验/n ，/w 而且/c ，/w 这种/r 经验/n 得以/v 维系/v 且/c 在/p 不断/d 增加/v 。/w 
尽管/c [英国/ns 军队/n]/nt 数量/n 极少/d ，/w 但/c 他们/rr 却/d 能/v 在/p 各个/rz 地区/n 、/w 各种/rz 气候带/nz 存在/v ，/w 并/cc 顺利/ad 地/ude2 完成/v 供给/vn 、/w 装备/n 战斗/vn 能力/n 和/cc 军人/nnt 健康/a 的/ude1 维持/vn 。/w 除/p 在/p 这些/rz 地区/n 存在/v 外/f ，/w 英国人/nz 还/d 具备/v 在/p 这些/rz 地区/n 进行/vn 经常性/n 实战/n 的/ude1 经验/n 。/w 总体/n 来说/uls ，/w 从/p 在/p 遥远/a 地区/n 进行/vn 实战/n 和/cc 部队/nis 整装/nz 准备/v 的/ude1 经验/n 方面/n 看/v ，/w 能够/v 和/cc 英国人/nz 相媲美/nz 的/ude1 只有/c 美国人/nz ，/w 法国人/nz 略微/d 逊色/a 。/w 
尽管/c 预算/n 不断/d 减少/v ，/w 但/c 英国/ns 投送/v 兵员/nnd 的/ude1 技术/n 能力/n 并不/d 比/p 中国人/n 差/a 。/w 目前/t ，/w 英国/ns [海军/nnd 舰船/n]/nz 数量/n 也/d 在/p 减少/v ，/w 甚至/d 该国/r 海军/nnd 还/d 没有/v [一/d 艘/q]/mq 有/vyou 战斗/vn 能力/n 的/ude1 航母/n 。/w 按照/p 计划/n ，/w 到/v 2020年前/t ，/w 将/d 建造/v [两/q 艘/q]/mq 具备/v 初级/b 战斗/vn 能力/n 的/ude1 [伊丽莎白/nrf 女王/nnt]/nz 号/q 航母/n ，/w 每/rz 艘/q 航母/n 可/v 搭载/vn 近/a [50/m 架/qv]/mq 飞行器/n 。/w 
暂时/d ，/w 中国/ns 唯一/b 的/ude1 航母/n 还/d 不具备/v 战斗/vn 能力/n 。/w 中方/n 正在/d 进行/vn 舰载机/nz 飞行员/nnt 的/ude1 培训/vn 工作/vn ，/w 要/v 想/v 在/p 复杂/a 条件/n 下/f 达到/v 战斗/vn 能力/n 尚需/v 很长/d 时间/n 。/w 考虑到/v 英国人/nz 已经/d 具备/v 的/ude1 经验/n ，/w 并/cc 能够/v 从/p 美国人/nz 那里/rzs 获得/v [技术/n 支持/v]/nz ，/w 可以/v 预见/vn ，/w 英国/ns 航母/n 在/p 遥远/a 地区/n 部署/v 军力/n 的/ude1 时间/n 要/v 远比/v 中国/ns 目前/t 正在/d 建造/v 的/ude1 [两/q 艘/q]/mq 航母/n 时间/n 早/a 。/w 
英国/ns 拥有/v 更为/d 强大/a 的/ude1 装备/n 精良/a 的/ude1 战略/n 武装/n [航空/n 运输/vn]/nz 部队/nis ，/w 其中/rz 包括/v [8/m 架/qv]/mq C/x -/w [17/m A/x]/mq 飞机/n 和/cc [32/m 架/qv]/mq C/x -/w [130/m 及/cc]/mq 最新式/nz 的/ude1 C/x -/w [130/m J/x]/mq 飞机/n 。/w 像/v 以往/t 一样/uyy ，/w [英国/ns 军队/n]/nt 还/d 拥有/v 更多/ad 的/ude1 多/a 目标/n 核潜艇/n ，/w 而且/c ，/w 其/rz [技术/n 水平/n]/nz 和/cc 舰载/b 军人/nnt 的/ude1 训练/vn 程度/n 都/d 要/v 比/p 中国人/n 高/a 很多/m 。/w 不要/d 忘记/v ，/w 英国/ns 是/vshi 世界/n 上/f 唯一/b 在/p 现实/n 海战/v 中/f 动用/v 过/uguo 核潜艇/n 的/ude1 国家/n 。/w 
从/p 在/p 世界/n 遥远/a [地区/n 经济/n]/nz 存在/v 的/ude1 角度/n 看/v ，/w 中国/ns 早已/d 超越/v 欧洲/ns 老牌/b 殖民/vn 国家/n 、/w 比如/v 英国/ns 和/cc 法国/nsf 了/ule 。/w 但/c 从/p 为/p 本国/rzs 公民/n 和/cc 财产/n 提供/v 安全/an 保障/v 方面/n 看/v ，/w 中国/ns 要/v 远逊/nz 于/p 这些/rz 国家/n 。/w 英国/ns 积极/ad 加入/v 美国/nsf 领导/n 的/ude1 打击/vn 恐怖主义/n 战争/n ，/w 其/rz 力量/n 在/p 阿富汗/nsf 、/w 塞浦路斯/nsf 、/w 近东/ns 地区/n 和/cc 其/rz [海外/s 领土/n]/nz 内/f 均/d 有/vyou 存在/v 。/w 而/cc 法国/nsf 则/d 在/p 马里/ns 曾/d [顺利/ad 进行/vn]/nz 过/uguo [军事/n 行动/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w 法/n 军/n 还/d 在/p 中非共和国/nsf [执行/v 任务/n]/nz 。/w 暂时/d 还/d 很难/d 想象/v ，/w 中国人民解放军/nt 有/vyou 能力/n 进行/vn 此类/r [军事/n 行动/vn]/nz 。/w 
但/c 与此同时/c ，/w 中国/ns 在/p 有/vyou 针对性/n 地/ude2 克服/v 阻碍/vn 解放军/nnd 战斗/vn 行动/vn 的/ude1 地理/n “/w 瓶颈/n ”/w 。/w [中国/ns 军方/n]/nz 正在/d 更为/d 积极/ad 地/ude2 参加/v [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 [维和/vn 行动/vn]/nz 。/w 已有/v [数千/m 名/q]/mq 军事/n 人员/n 在/p 其它/rz 大陆/ns [执行/v 任务/n]/nz ，/w 而且/c ，/w 除/p 工程兵/nnd 和/cc [医务/b 人员/n]/nz 外/f ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 中/f 的/ude1 [战斗/vn 部队/nis]/nz 也/d 加入/v 进来/vf 。/w 中国/ns 在/p 快速/d 增加/v [军事/n 航空/n]/nz 部队/nis 的/ude1 数量/n ，/w 并/cc 在/p 研制/v 本国/rzs 的/ude1 重型/b 运输机/n 。/w [解放军/nnd 空军/nis]/nt 正/d 从/p 在/p 其它/rz 国家/n 、/w 比如/v 在/p 俄罗斯/nsf 和/cc 土耳其/nsf 进行/vn 联合/v 军演/nz 过程/n 中/f 获得/v 经验/n 。/w 中国/ns 正在/d 建造/v 自己/rr 的/ude1 [远洋/b 海军/nnd]/nt ，/w 当然/d ，/w 技术/n 问题/n 常常/d 要/v 比/p 组织/n 和/cc 干部/nnt 问题/n 更容易/nz 解决/v 。/w 但/c 不管怎样/dl ，/w 在下/r 一个/mq 10年/t 来临/vi 之际/f ，/w 解放军/nnd 完全/ad 有可能/nz 成为/v 一只/mq 全球性/n 的/ude1 力量/n 。/w 
解放军/nnd [最新/a 动态/n]/nz ：/w 
解放军/nnd 东风/n [21/m D/x]/mq 导弹/n 专/a 打/v 美军/n 航母/n ：/w [航母/n 编队/n]/nz 根本/a 防/v 不住/d 
解放军/nnd 超强/d 杀/v 器/ng 美国/nsf 都/d 怕/v 了/ule 日本/ns ：/w 大难临头/vl 
解放军/nnd 最强/ad 坦克/n 竟是/v 它/rr ！/w ！/w 俄罗斯/nsf 自叹/nz 一旦/d 开战/vi 根本/a 无力/vi 阻挡/v 
外/f 媒/ng 称/v 中国/ns 已/d 武装到牙齿/nz 正/d 计划/n 攻击/vn 美/b 航母/n 
曝/vg 解放军/nnd 将/d 乌克兰/nsf 军工/n 家底/n 摸透/v 屡/d 获/v 关键/n 装备/n 
解放军/nnd 反/vi 舰/ng 战斧/nz 曝光/vi ：/w 像/v 玩/v 游戏/n 样/ng 打/v 敌舰/n 
中国/ns 战机/n [1453/m 架/qv]/mq 排名/vi 世界/n 第二/m 仅次于/v 美军/n 
解放军/nnd 导弹/n 震住/nz 美国/nsf 总统/nnt 美军/n 认输/vi 了/ule 
