摘要/n ：/w 1964年10月16日/t ，/w 中国/ns [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 在/p [新疆/ns 罗布泊/ns]/nz 成功/a 爆炸/vn ！/w 程开甲/nr 与/cc [核试验/n 基地/nis]/nt [科研/n 人员/n]/nnt 们/k 在/p 这里/rzs 立下/v 了/ule 不可磨灭/vl 的/ude1 功勋/n ，/w 创造/v 了/ule 中国/ns 核武器/n 事业/n 的/ude1 辉煌/a 。/w 
习近平/nr 向/p 获奖/vn 的/ude1 程开甲/nr 院士/nnt 颁奖/vn 。/w 新华社/nt 记者/nnt 兰红光/nr 摄/vg 
本文/r 摘自/v ：/w [中国/ns 广播网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 邓曦光/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w “/w 核/n 司令/nnt ”/w 程开甲/nr ：/w 一生/n 决策/vn [30/m 多次/mq]/mq 核试验/n 》/w 
据/p 《/w [国防/n 时空/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 近日/t ，/w 两弹一星/n 元勋/n 科学家/nnt 、/w 中国科学院/nt 院士/nnt 、/w [解放军/nnd 总装备部/nis 科技委/nis]/nt 顾问/nnt 程开甲/nr 获得/v 了/ule [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 。/w 记者/nnt 通过/p 程开甲/nr 的/ude1 女儿/n 和/cc 学生/nnt 了解/v 了/ule 一些/mq 鲜为人知/vl 的/ude1 故事/n 。/w 
胸怀/n 报国/vi 大志/n 的/ude1 程开甲/nr 曾/d 是/vshi 连续/a 三年/t 的/ude1 “/w 留级生/nz ”/w 
程开甲/nr 1941年/t 毕业/v 于/p [浙江/ns 大学/nis 物理系/nit]/nt ，/w 1946年/t 赴/v [英国/ns 爱丁堡/nsf 大学/nis]/ntu 留学/v ，/w 然而/c ，/w 读/v 小学/nis 时/ng 的/ude1 程开甲/nr 却/d 是/vshi 连续/a 三年/t 的/ude1 “/w 留级生/nz ”/w 。/w 
女儿/n 程漱玉/nr 说/v ，/w 爸爸/n 小时候/n 确实/ad 特别/d 淘气/a ，/w 因为/c 不/d 爱/v 学习/vn ，/w 成为/v 了/ule 学校/nis 连/ulian 蹲/v 三年/t 的/ude1 “/w 年年/d 老板/nnt ”/w 。/w 
初中/nis 的/ude1 时候/n ，/w 学习/v 非常/d 好/a ，/w 他/rr 的/ude1 数学/n 和/cc 英文/nz 都/d 学/v 的/ude1 非常/d 棒/ng ，/w 甚至/d 有人/r 说/v 他/rr 是/vshi 书呆子/n 。/w 
他/rr 看过/v 巴斯德/nrf 的/ude1 [一/d 本书/r]/mq ，/w 这/rzv 本书/r 里/f 就/d 讲/v 到/v 巴斯德/nrf 发现/v 了/ule 细菌/n ，/w 然后/c 把/pba 它/rr 用/p 在/p 了/ule 酿酒业/n 上/f ，/w 使得/vi 法国/nsf 的/ude1 酿酒业/n 得到/v 了/ule 非常/d 大/a 的/ude1 发展/vn ，/w 为/p [法国/nsf 政府/nis]/nt 偿还/v 了/ule 一笔/mq 战争/n 赔款/vn 。/w 
他/rr 就/d 看到/v 了/ule 这些/rz 科学家/nnt 追求/v 真理/n 、/w [热爱/v 祖国/n]/nz ，/w 对/p 他/rr 的/ude1 教育/vn 很深/d 。/w 从/p 那时候/nz ，/w 他/rr 就/d 想/v 长大/vi 以后/f 要/v 当/p 一名/mq 科学家/nnt 。/w 他/rr 说/v ，/w 成功/a 不是/c 聪明/a ，/w 而是/c 奋斗/vi 、/w 勤奋/a 。/w 
生活/vn 中/f ，/w 母亲/n 有时/d 也/d 会/v 抱怨/vn ，/w 爸爸/n 除了/p 科研/n 和/cc 任务/n ，/w 脑子/n 里/f 什么/ry 都/d 没有/v ，/w 经常/d 把/pba 家/q 当成/v 旅馆/nis 和/cc 饭店/nis 。/w 
程开甲/nr 带/v [4/m 人/n]/mq 团队/n 开始/v 攻关/vn 塔/n 爆/v 技术/n 是/vshi 最重要/nz 决定/v 
1959年/t ，/w 中国/ns 的/ude1 原子弹/n 研制/v 工作/vn ，/w 由于/p 苏联/ns 专家/nnt 的/ude1 突然/ad 撤走/v ，/w 遇到/v 严重/a 困难/an ，/w 刚刚/d 起步/vi 的/ude1 核工业/n 面临/v 着/uzhe [严峻/a 考验/vn]/nz ，/w 在/p 当时/t 我国/n 无论是/c 技术/n ，/w 还是/c 理论/n 都/d 是/vshi 空白/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 核试验/n 这项/r 艰巨/a 任务/n ，/w 就/d 落/v 到/v 了/ule [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 程开甲/nr 肩上/s 。/w 
中央/n 决定/v 在/p 1964年/t 把/pba 原子弹/n 搞成/v ，/w 朱光亚/nr 主任/nnt 他/rr 负责/v 整个/b 技术/n 工作/vn ，/w 他/rr 认为/v 九院/nz 的/ude1 研制/vn 部门/n 应该/v [集中/v 精力/n]/nz 把/pba 原子弹/n 研究/vn 出来/vf ，/w 关于/p 试验/vn 这/rzv 部分/n ，/w 另外/c 找/v 一帮/mq 人/n 搞/v 一个/mq 队伍/n 。/w 
陈开甲/nr 作为/p 研究所/nis [技术/n 负责人/nnt]/nnt ，/w 带领/v 只有/c [4/m 个人/n]/mq 的/ude1 团队/n ，/w 开始/v 筹备/vn 第一次/mq 核试验/n 的/ude1 [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 建立/v 核试验/n 的/ude1 研究所/nis 。/w 
1964年10月16日/t ，/w 中国/ns [第/m 一颗/mq]/mq 原子弹/n 在/p [新疆/ns 罗布泊/ns]/nz 成功/a 爆炸/vn ！/w 程开甲/nr 与/cc [核试验/n 基地/nis]/nt [科研/n 人员/n]/nnt 们/k 在/p 这里/rzs 立下/v 了/ule 不可磨灭/vl 的/ude1 功勋/n ，/w 创造/v 了/ule 中国/ns 核武器/n 事业/n 的/ude1 辉煌/a 。/w 吕敏/nr 院士/nnt 说/v ，/w 程开甲/nr 建立/v 核试验/n 研究所/nis 的/ude1 初衷/n ，/w 并不/d 只是/d 完成/v 第一次/mq 核试验/n 任务/n ，/w 而是/c 要/v 把/pba 它/rr 当成/v 事业/n 干/v 下去/vf 。/w 
程开甲/nr 去/vf 了/ule 以后/f ，/w 首先/d 有一个/mq 想法/n ，/w 为了/p 核试验/n 工作/vn ，/w 要/v 把/pba 研究所/nis 办/v 真正/d 像/v 一个/mq 研究所/nis 。/w 这/rzv 不/d 只是/d 完成/v 第一次/mq 核试验/n 任务/n ，/w 要/v 把/pba 它/rr 当做/v 一个/mq 科学研究/nz 来/vf 做/v 。/w 
他/rr 建立/v 了/ule [五/m 个/q]/mq 研究所/nis ：/w 理论/n 研究所/nis 、/w 光学/n 研究所/nis 、/w 力学/n 冲击波/n 研究所/nis 、/w 核辐射/n 研究所/nis 、/w 电子学/n 和/cc 控制/v 研究所/nis 。/w 这/rzv [五/m 个/q]/mq 研究所/nis 各负其责/vl ，/w 把/pba 核试验/n 的/ude1 几个/mq 主要/b 部门/n 都/d 包括/v 了/ule 。/w 
核试验/n 中/f ，/w 程开甲/nr 特别/d 注重/v [安全/an 问题/n]/nz 。/w 听/v 汇报/vn 很/d 仔细/ad ，/w 有时候/d 挺凶/nz 的/ude1 ，/w 问/v 问题/n 回答/v 的/ude1 不好/a ，/w 他/rr 要/v 骂/vn 人/n 的/ude1 。/w 
程开甲/nr 对/p 第一次/mq 进行/vn 核试验/n 最重要/nz 的/ude1 决定/vn 就是/v 利用/vn 塔/n 爆/v ，/w 不是/c 空投/v 的/ude1 ，/w 而是/c 定点/n 的/ude1 ，/w 就是/v 爆炸/vn 心/n 在/p 哪/ry 是/vshi 知道/v 的/ude1 ，/w 能/v 很/d 准/a 地/ude2 测量/vn ，/w 而且/c 测量/v 项目/n 比较/d 多/a ，/w 免去/v 空投/vn 带来/v 的/ude1 矛盾/an 。/w 这/rzv 一点/mq 是/vshi 很/d 重要/a 的/ude1 步骤/n ，/w 也/d 是/vshi 很大/d 的/ude1 功劳/n 。/w 
主持/v 决策/vn [30/m 多次/mq]/mq 核试验/n 人称/n “/w 核/n 司令/nnt ”/w 
作为/p 中国/ns 核武器/n 事业/n 开拓者/n 和/cc 中国/ns 核试验/n 科学技术/n 体系/n 创建者/n 之一/rz ，/w 程开甲/nr 参与/v 主持/vn 决策/vn 了/ule [30/m 多次/mq]/mq 核试验/n ，/w 人们/n 称/v 他/rr 是/vshi “/w 核/n 司令/nnt ”/w 。/w 
2014年1月10/t 号/q 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 。/w [96/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 程开甲/nr 登上/v [国家/n 最高/a 科学技术/n 奖/n]/nz 的/ude1 领奖台/n ，/w 成为/v 令人瞩目/vl 的/ude1 “/w 明星/nnd ”/w 。/w 
面对/v 这份/r 至/p 高/a 无尚/nz 的/ude1 荣誉/n ，/w 程开甲/nr 还/d 特意/d 准备/v 了/ule [获奖/vn 感言/n]/nz ：/w 当/p 知道/v 我/rr 获得/v 这/rzv 一/m 奖励/v 时/ng ，/w 感到/v 很/d 意外/a ，/w 这/rzv 应该/v 是/vshi [党/n 和/cc 国家/n]/nz 对/p 整个/b 核武器/n 事业/n 和/cc 从事/vi 核武器/n 事业/n 团队/n 的/ude1 肯定/vn ，/w 我/rr 只是/d 这个/rz 团队/n 的/ude1 一员/mq ，/w 因此/c ，/w 我/rr 代表/nnt 这个/rz 光荣/a 的/ude1 团队/n 和/cc 我/rr 自己/rr ，/w 感谢/v 党/n 、/w 感谢/v 国家/n ，/w 授予/v 我们/rr 最高/a 的/ude1 荣誉/n ，/w 我/rr 一生/n 的/ude1 心愿/n 就是/v 为/p 祖国/n 奉献/v 一切/rz ，/w 现在/t 我/rr 仍/d 要/v 努力/ad 不懈/z ，/w 不/d 老/a 长青/a 。/w 
