核心/n 提示/v ：/w 1920年/t 秋至/nz 1924年/t 期间/f ，/w 周恩来/nr 赴法/nz 勤工俭学/vl ，/w 邓颖超/nr 在/p 京津/ns 两地/n 从事/vi 教师/nnt 工作/vn ，/w 但/c 他们/rr 一直/d 保持/v 书信/n 联系/v 。/w 共同/d 的/ude1 信仰/vn 使/v 他们/rr 超越/v 地域/n 的/ude1 阻隔/vn ，/w 走到/vf 了/ule 一起/s ，/w 周恩来/nr 在/p 欧洲/ns 向/p 邓颖超/nr 发出/v 爱/vn 的/ude1 信息/n 。/w 从此/d ，/w 他们/rr [共同/d 生活/vn]/nz 了/ule [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz ，/w 相濡以沫/vl ，/w 相爱/vi 始终/d 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 中新网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 佚名/n ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 邓颖超/nr 秘书/nnt ：/w 邓颖超/nr 和/cc 周恩来/nr 从不/d 写/v 日记/n 》/w 
今年/t 是/vshi 邓颖超/nr 诞辰/n [110/m 周年/q]/mq ，/w [辽宁/ns 人民/n 出版社/nis]/nt 日前/t 推出/v 了/ule 《/w 邓颖超/nr 画传/nz 》/w ，/w [全景/n 展示/v]/nz 这位/r 总理/nnt 身边/s 默默/d 奉献/v 的/ude1 女性/n 平凡/a 而/cc 又/d 伟大/a 的/ude1 一生/n 。/w 《/w 画传/nz 》/w 由/p 长期/d 从事/vi 周恩来/nr 邓颖超/nr 研究/vn 的/ude1 专家/nnt 廖心文/nr 任/v 主编/v ，/w 邓颖超/nr 秘书/nnt 赵炜/nr 女士/n ，/w 周恩来/nr 邓颖超/nr 警卫/nnt 秘书/nnt 高振普/nr 先生/n 担纲/v 顾问/nnt …/w …/w 书页/n 里/f 冗长/a 地/ude2 放/v 上/f 这/rzv 一串/mq 名字/n ，/w 是/vshi 要/v 显示/vn ，/w 这/rzv 本书/r 的/ude1 内容/n [绝对/d 靠谱/nz]/nz 。/w 捧着/v 这/rzv 本书/r ，/w 已/d 进入/v 耄耋之年/n 的/ude1 赵炜/nr 女士/n 感慨万分/vl ，/w 作为/p 十分/d 了解/v 邓颖超/nr 的/ude1 赵炜/nr 女士/n ，/w 她/rr 解开/v 了/ule 社会上/nz 两个/mq 有关/v 邓颖超/nr 的/ude1 谬误/n 。/w 
谬误/n ：/w 邓日记/nr 揭露/v 诸多/m 内幕/n 
真相/n ：/w 邓/nz 、/w 周/qt 从不/d 写/v 日记/n 
近几年/qt ，/w 邓颖超/nr 日记/n 被/pbei 启封/vn 的/ude1 传闻/n 源源不断/vl ，/w 所谓/v “/w 日记/n ”/w ，/w 里边/f 涉及/v 不少/m 党中央/nt “/w 内幕/n ”/w 及/cc 周恩来/nr 与/cc 毛主席/nr 关系/n 不/d 和/cc 。/w 传闻/n 贴/v 言之凿凿/vl 地/ude2 写道/v ：/w “/w 2004年3月/t ，/w 中共/n 对/p 邓颖超/nr 日记/n 作/v 了/ule 启封/vn ，/w 有限/a 范围内/nz 作/v 党史/n 研究/vn 用/p 。/w 邓颖超/nr 日记/n ，/w 记录/v 了/ule 周恩来/nr 病危/vi 期间/f 与/cc 邓颖超/nr 的/ude1 谈话/vn ，/w 真实/a 地/ude2 表现/v 了/ule 晚年/t 周恩来/nr 的/ude1 形象/n 。/w 他/rr 对/p 自己/rr 的/ude1 一生/n 进行/vn 了/ule 反思/vn ，/w 反思/vn 自己/rr 在/p [革命/vn 战争/n]/nz 年代/n 和/cc 新中国/nz 成立/vi 后/f 历次/b [政治/n 事件/n]/nz 中/f ，/w 作出/v 了/ule 违心/vi 的/ude1 抉择/vn 。/w ”/w 
对此/d ，/w 赵炜/nr 气愤/a 地/ude2 说/v 这些/rz 内容/n 纯属/v 造谣/vi ，/w 而且/c 是/vshi 诸多/m 谣言/n 中/f 最/d 恶毒/a 的/ude1 一次/mq ，/w 不但/c 贬低/v 了/ule 总理/nnt ，/w 而且/c 还/d 挑拨/v 主席/nnt 和/cc 总理/nnt 之间/f 的/ude1 关系/n 。/w “/w 我/rr 跟/p 邓颖超/nr 这么/rz 多年/mq ，/w 就/d 没/d 看见/v 她/rr 有/vyou 日记/n 。/w 她/rr 是/vshi 有/vyou 个/q 小/a 本/rz ，/w 大概/d 跟/p 咱们/rr 手机/n 那么/c 大/a ，/w 但/c 那/rzv 是/vshi 平时/t 看到/v 经典/n 的/ude1 语句/n 摘抄/v 用/p 的/ude1 ，/w 不是/c 日记/n 。/w [周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 都/d 没有/v 日记/n ，/w 解放前/t 不能/v 写/v ，/w 今天/t 住/vi 这儿/rzs 明天/t 住/vi 那儿/rzs ，/w 写/v 日记/n 不是/c 留给/v 敌人/n 了/ule 吗/y ？/w 解放后/t 更/d 不能/v 写/v ，/w 在/p 总理/nnt 办公室/nis 工作/vn 的/ude1 人/n ，/w 都/d 不能/v 写/v 日记/n ，/w 这/rzv 是/vshi 工作/vn 环境/n 和/cc 性质/n 决定/v 的/ude1 。/w ”/w 
谬误/n ：/w 周恩来/nr 因/p 感恩/vi 娶/v 邓颖超/nr 
真相/n ：/w 周恩来/nr 主动/ad 追求/v 邓颖超/nr 
用/p 今天/t 时髦/a 的话/udh 来讲/uls ，/w 周总理/nr 英俊/a 的/ude1 外表/n 和/cc 儒雅/z 的/ude1 气质/n 就是/v [那个/rz 时代/n]/nz 的/ude1 男/b 神/n ，/w 料想/v 谁/ry 是/vshi 他/rr 的/ude1 伴侣/n 都会/n 备受/v 争议/vn 。/w 坊间/nz 更是/d 传说/n ，/w 周恩来/nr 是因为/c 在/p 一次/mq 战火/n 中/f 受伤/vi ，/w 邓颖超/nr 不顾/v 危险/an 将/d 他/rr 背/v 出来/vf ，/w 周恩来/nr 由/p 感恩/vi 生/v 爱/vn ，/w 便/d 与/cc 邓颖超/nr 结为/v 夫妻/n 。/w 这个/rz 传说/n 把/pba 赵炜/nr 逗乐/vi 了/ule ，/w 她/rr 说/v 这/rzv 是/vshi 演绎/v ，/w 还/d 真是/d 周恩来/nr 先/d 对/p 邓颖超/nr 发出/v 的/ude1 爱/vn 的/ude1 讯号/n 。/w 
《/w 邓颖超/nr 画传/nz 》/w 里/f 也/d 写/v 了/ule 这/rzv 一段/mq ，/w [周恩来/nr 和/cc 邓颖超/nr]/nz 相识/vi 在/p “/w 五四/m ”/w 运动/vn 中/f 。/w 那时/rzt ，/w 周恩来/nr [21/m 岁/qt]/mq ，/w 邓颖超/nr 只有/c [15/m 岁/qt]/mq ，/w 书/n 中/f 援引/v 邓颖超/nr 回忆/v ：/w “/w 我们/rr 相见/vi ，/w 彼此/rr 都/d 有/vyou 印象/n ，/w 是/vshi 很/d 淡淡的/z 。/w ”/w 在/p 运动/vn 中/f ，/w 他们/rr 这批/r 比较/d 进步/vn 的/ude1 学生/nnt ，/w 组织/n 了/ule 觉悟社/n ，/w 接触/v 得/ude3 比较/d 多/a 一点/mq 。/w 赵炜/nr 说/v ，/w [周恩来/nr 与/cc 邓颖超/nr]/nz 都/d 喜欢/vi 演/v 话剧/n ，/w 周恩来/nr 所在/n 的/ude1 男校/nz 没有/v 女生/n ，/w 所以/c 他/rr 就/d 扮演/v 女人/n ；/w 而/cc 邓颖超/nr 所在/n 的/ude1 女校/nis 没有/v 男生/n ，/w 她/rr 就/d 扮/v 男人/n ，/w 他们/rr 会/v 在/p 一起/s 切磋/v ，/w 便/d 结下/v 了/ule 友谊/n 。/w 接下来/vl 的/ude1 日子/n ，/w 按/p 书/n 中/f 所/usuo 写/v ：/w 1920年/t 秋至/nz 1924年/t 期间/f ，/w 周恩来/nr 赴法/nz 勤工俭学/vl ，/w 邓颖超/nr 在/p 京津/ns 两地/n 从事/vi 教师/nnt 工作/vn ，/w 但/c 他们/rr 一直/d 保持/v 书信/n 联系/v 。/w 共同/d 的/ude1 信仰/vn 使/v 他们/rr 超越/v 地域/n 的/ude1 阻隔/vn ，/w 走到/vf 了/ule 一起/s ，/w 周恩来/nr 在/p 欧洲/ns 向/p 邓颖超/nr 发出/v 爱/vn 的/ude1 信息/n 。/w 从此/d ，/w 他们/rr [共同/d 生活/vn]/nz 了/ule [半个/mq 多/a 世纪/n]/nz ，/w 相濡以沫/vl ，/w 相爱/vi 始终/d 。/w 
