最近/t [西湖/ns 景区/n]/nz 关停/v 了/ule 一批/mq 会所/nis ，/w 引起/v 了/ule 社会/n 广泛/a 的/ude1 关注/vn ，/w [这个/rz 话题/n]/nz 在/p 省/n “/w 两会/n ”/w 也/d 不时/d 被/pbei 代表/nnt 委员/nnt 们/k 提起/v 。/w 
省/n 人大代表/nnt 陈妙林/nr ，/w 是/vshi 国内/s 知名/a 旅游/vn [餐饮/n 企业/n]/nz 的/ude1 当家人/nz ，/w [开元/nz 旅业/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt ，/w 在/p [这个/rz 问题/n]/nz 上/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 都会/n 问/v 他/rr ，/w 你/rr 怎么/ryv 看/v ？/w 
昨天/t ，/w 陈妙林/nr 在/p 接受/v 本报/rz 采访/v 时/ng 透露/v 说/v ，/w 其实/d 他/rr 的/ude1 [2/m 家/q]/mq 会所/nis 也/d 被/pbei 关停/v 了/ule 。/w “/w 但是/c 我/rr 的/ude1 态度/n 是/vshi ，/w 坚决/ad 支持/v ，/w 而且/c 举/v 双手/n 赞成/v 。/w ”/w 
陈妙林/nr 说/v ，/w 2011年/t ，/w [开元/nz 集团/nis]/nt 提出/v 了/ule [两/q 大/a]/mq 发展/v 新思路/nz ：/w 一/m 是/vshi 打造/v 文化/n [主题/n 酒店/nis]/nz 系列/n ，/w 一/m 是/vshi 打造/v 会所/nis 品牌/n 。/w “/w 我们/rr 本来/d 就是/v 搞/v 餐饮/n 的/ude1 ，/w 当时/t 提出/v 会所/nis [品牌/n 概念/n]/nz ，/w 其实/d 本意/n 就是/v 想/v 打造/v 高档/b 餐饮/n 场所/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 我们/rr 搞/v 会所/nis 跟/p 别人/rr 比/p ，/w 不算/v 早/a 。/w 
2012年/t ，/w 位于/v [西湖/ns 景区/n]/nz 太子湾/nz 的/ude1 “/w 听涛/nz 居/v ”/w 开张/vi ，/w 3个月/t 前/f ，/w 位于/v 萧山/ns 湘湖/nz 的/ude1 “/w 碧湘楼/nr ”/w 开张/vi 。/w 开/v 的/ude1 时间/n 都/d 不算/v 长/a ，/w 可/v 在/p 这次/r 会所/nis 整顿/v 中/f ，/w 这/rzv 两家/mq 餐饮/n 场所/n 都/d 被/pbei 要求/n 关闭/v 了/ule 。/w 
“/w 关闭/v 会所/nis ，/w 我/rr 是/vshi 坚决/ad 支持/v 和/cc 赞成/v 的/ude1 。/w 而且/c 作为/p 省/n 人大代表/nnt ，/w 也/d 确实/ad 应该/v 做出/v 带头/vn 和/cc [表率/n 作用/n]/nz 。/w ”/w 陈妙林/nr 说/v ，/w 开办/v 会所/nis 毕竟/d 占用/v 了/ule 景区/n 的/ude1 公共资源/gi 。/w 而且/c 说/v 实在/d ，/w 会所/nis 面积/n 都/d 不大/d ，/w 投入/v 却/d 不少/m ，/w 基本/a 赚/v 不/d 了/ule 什么/ry 钱/n ，/w 顶多/d 只能/v 算/v 撑/v 个/q 门面/n 。/w 
在/p 今年/t 的/ude1 “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 陈妙林/nr 绝对/d 算得/v 上/f 是/vshi 个/q 大忙人/n 。/w 除了/p 被/pbei 人/n 问/v “/w 会所/nis ”/w 外/f ，/w 还/d 频频/d 被/pbei 人/n 问起/v 关于/p “/w 机关/n 食堂/n ”/w 的/ude1 话题/n 。/w 
就/d 在/p 几天/mq 前/f ，/w 陈妙林/nr 在/p 接受/v 本报/rz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 个别/a 机关/n 食堂/n 比/p [五星级/b 酒店/nis]/nz 还/d 豪华/a 。/w 报道/v 见报/vn 后/f ，/w 一时/d 引起/v 多方/d 关注/v 。/w 人们/n 不禁/d 要/v 问/vn ，/w 这些/rz 机关/n 食堂/n 到底/d 是/vshi 在/p 哪里/rys ？/w 是/vshi 浙江/ns 的/ude1 吗/y ？/w 
“/w 我们/rr 集团/nis 的/ude1 酒店/nis 遍布/v [全国/n 各地/rzs]/nz ，/w 开张/vi 的/ude1 有/vyou [64/m 家/q]/mq ，/w 还/d 没/d 开张/vi 的/ude1 有/vyou [70/m 多家/mq]/mq 。/w ”/w 正/d 因为/c 如此/rzv ，/w 陈妙林/nr 经常/d 要/v [全国/n 各地/rzs]/nz 跑/v ，/w 也/d 接触/v 到/v 了/ule 一些/mq [政府/nis 机关/n]/nz 的/ude1 食堂/n 。/w “/w 确实/ad 有/vyou [政府/nis 机关/n]/nz 的/ude1 食堂/n 装修/vn 相当/d 豪华/a ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我/rr 亲眼/d 所/usuo 见/v 。/w 但/c 这种/r 现象/n 是/vshi 极/d 个别/a 的/ude1 ，/w 而且/c 也/d 不/d 在/p 浙江/ns 。/w 坦率/a 地/ude2 讲/v ，/w 浙江/ns 的/ude1 风气/n 和/cc [投资/vn 环境/n]/nz 都/d 是/vshi 比较/d 好/a 的/ude1 。/w ”/w 
