本报/rz 成都/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 王明峰/nr ）/w 在/p 18日/t 开幕/vi 的/ude1 四川省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 省长/nnt 魏宏作/nr [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng 表示/v ，/w 2013年/t ，/w 四川/ns 坚持/v 大力/d 推进/vi 出/vf 川/b 通道/n 和/cc [交通/n 枢纽/n]/nz 建设/vn ，/w 其中/rz 公路/n 、/w 水运/vn 投资/vn 超过/v [1200/m 亿元/q]/mq ，/w 规模/n 居/v 全国/n 第一/m 。/w 
四川省/ns 高速公路/n 通车/vi 里程/n 达到/v [5046/m 公里/q]/mq ，/w 公路/n 总/b 里程/n 突破/v [30/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 分别/d 居/v 西部/f 和/cc 全国/n 第一/m ；/w 推进/vi “/w 四/m 江/n 六/m 港/n ”/w 水运/vn 通道/n 和/cc 港口/n 建设/vn ，/w 广安港/nz 、/w 南充港/nz 开/v 港/n 运营/vn ；/w [成/v 兰/ng 铁路/n]/nz 等/udeng [16/m 个/q]/mq 在/p 建/v 项目/n 进展/vn 顺利/ad ，/w 西/f 成/v 客/ng 专/a 、/w 成贵/nr 铁路/n 等/udeng [项目/n 开工/vi]/nz 建设/vn ；/w [稻城/ns 亚丁/nsf]/nz 机场/nis 正式/ad 通航/vi ，/w [成都/ns 新机场/nz]/nz 建设/vn 、/w [南充/ns 机场/nis]/nz 扩建/vn 等/udeng 项目/n 正在/d 抓紧/v 准备/vn 或/c 实施/v 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月20日10/t 版/n ）/w 
