两/m 卡/n 对比/v 图/n 
尊重/v 产权/n 立即/d 更换/v 
悠游卡/nz 公司/nis 称/v ,/w 悠游卡/nz 图形/n “/w 已/d 在/p 大陆/ns 申请/v 注册/vn ”/w ，/w 希望/v 成都/ns BRT/x “/w 尽快/d 撤/v 下/f 商标/n ”/w 。/w [成都市/ns 公交/b 集团/nis]/nt 表示/v ，/w 感应/n 区/n 的/ude1 卡/n 只是/d 个/q 卡通/n 提示/v 图/n ，/w 并非/v “/w logo/x ”/w ，/w 但/c “/w 无论如何/dl ，/w 既然/c 跟/p 人家/n 雷同/vi 了/ule ，/w 我们/rr 就要/d 尊重/v 对方/n 的/ude1 产权/n 。/w ”/w 目前/t ，/w [公交/b 集团/nis]/nt 已/d 责成/v 久远/z 新方向/nz 公司/nis 尽快/d 将/d 原有/v 图案/n 撕/v 除/p ，/w 更换/v 新/a 图案/n ，/w 预计/v 本周/t 动工/vi 。/w 
台湾/ns 
悠游卡/nz 
[台湾/ns 地区/n]/ns 公交/b 系统/n 通用/vn 的/ude1 智能卡/gi ，/w 白色/n 卡/n 底/f ，/w 上面/f 配/v 红/a 、/w 黄/a 、/w 蓝/a 、/w 绿/a [四/m 色/ng]/mq 不规则/a 区域/n 。/w 据/p 了解/v ，/w [四/m 色/ng]/mq 区域/n 均/d 有/vyou 不同/a 含义/n ，/w 如/v 蓝色/n 代表/nnt 科技/n 、/w 交通/n ，/w 红色/n 代表/nnt 热情/an 、/w 进取/vi 等/udeng 。/w 
成都/ns 
BRT/x 感应/n 区/n 
[二环路/ns BRT/x 快速/d 公交/b 站/vi]/nt 闸门/n 刷卡/vi 感应/n 区/n 上/f 的/ude1 “/w 卡通/n 卡片/n ”/w 与/cc 悠游卡/nz 外形/n 一样/uyy ，/w 同/p 为/p 白底/nz 配/v [四/m 色/ng]/mq ，/w 其中/rz [三/m 个/q]/mq 区域/n 颜色/n 与/cc 悠游卡/nz 相同/a ，/w 二者/rzv 配色/v 区域/n 的/ude1 顺序/n 与/cc 位置/n 与/cc 悠游卡/nz 基本/a 吻合/vi 。/w 
成都/ns 二环/ns [快速/d 公交/b]/nz BRT/x 闸门/n 刷卡/vi 感应器/nz 处/n 的/ude1 刷卡/vi 标识/n 与/cc 台湾/ns 交通/n 系统/n 智能卡/gi 的/ude1 外观/n “/w 撞脸/nz ”/w ？/w 近日/t ，/w 名为/v “/w Jofun/x ”/w 的/ude1 网友/n 在/p 微博/n 发文/vi 称/v ，/w 搭乘/v 成都/ns BRT/x 公交/b 时/ng ，/w 发现/v 感应/n 闸门/n 所/usuo 用/p 的/ude1 logo/x 与/cc [台北/ns 捷运/nz]/ntc logo/x 雷同/vi ，/w 并/cc 贴/v 出/vf 二者/rzv 对比/v 图/n 。/w 图片/n 显示/v ，/w BRT/x 出入/v 闸门/n 感应/n 区/n 绘制/v 的/ude1 标识/n ，/w 确/d 与/cc 印有红/nr 、/w 黄/a 、/w 蓝/a 、/w 绿/a [四/m 色/ng]/mq 图案/n 的/ude1 台湾/ns 悠游卡/nz 相似/a 。/w 
网友/n 调侃/v ：/w 
一秒钟/nz 穿越/v 回/v 台湾/ns 
“/w 每次/r 从/p 成都/ns 公交/b BRT/x 出/vf 站/vi ，/w 总/b 感觉/n 是/vshi 在/p ‘/w 哔/n ’/w 捷运/nz 悠游卡/nz 。/w ”/w 1月15日/t ，/w 网友/n “/w Jofun/x ”/w 晒/v 出/vf 悠游卡/nz 与/cc BRT/x 刷卡/vi 感应/n 区/n 标识/n 的/ude1 对比/vn 图/n ，/w 并/cc 发出/v 疑问/n ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 制造/v 厂商/nnd 跟/p 悠游卡/nz 公司/nis 有/vyou [合作/vn 关系/n]/nz 还是/c ？/w ”/w 微博/n 发出/v 后/f ，/w 名为/v “/w A/x 幸福/a 角/q ”/w 的/ude1 网友/n 表达/v 了/ule 同感/n ，/w 称/v 自己/rr 来/vf 成都/ns 多年/mq ，/w “/w 还/d 以为/v 一秒钟/nz 穿越/v 回/v 台湾/ns ”/w 。/w 许多/mq 曾/d 到/v 过/uguo 台湾/ns 的/ude1 网友/n 也/d 纷纷/d 留言/n 。/w 
被/pbei “/w 撞脸/nz ”/w 的/ude1 悠游卡/nz ，/w 是/vshi [台湾/ns 地区/n]/ns 公交/b 系统/n 通用/vn 的/ude1 智能卡/gi 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 在/p 悠游卡/nz 公司/nis 官网/n 看到/v ，/w 悠游卡/nz 分为/v 普通/a 卡/n 、/w 学生卡/nz 、/w 优待/v 卡/n 等/udeng [8/m 个/q]/mq 种类/n ，/w 网友/n 戏称/v “/w 撞脸/nz ”/w 的/ude1 卡/n 为/p 普通/a 卡/n 。/w 据/p 官网/n 介绍/v ，/w 悠游卡/nz 是/vshi 一张/mq 整合/v [台北/ns 捷运/nz]/ntc 系统/n 、/w 公车/n 、/w 停车场/n 、/w 特约/b 购机/vn 等/udeng 付费/v 方式/n 的/ude1 非/b 接触/v 式/k 多功能/b [电子/n 票证/n]/nz 。/w 
悠游卡/nz 白色/n 卡/n 底/f ，/w 上面/f 配/v 红/a 、/w 黄/a 、/w 蓝/a 、/w 绿/a [四/m 色/ng]/mq 不规则/a 区域/n 。/w 据/p 了解/v ，/w [四/m 色/ng]/mq 区域/n 均/d 有/vyou 不同/a 含义/n ，/w 如/v 蓝色/n 代表/nnt 科技/n 、/w 交通/n ，/w 红色/n 代表/nnt 热情/an 、/w 进取/vi 等/udeng 。/w 
记者/nnt 走访/v ：/w 
二者/rzv 确实/ad 高度/d 相似/a 
昨日/t ，/w 记者/nnt 先后/d 来到/v 二环路/ns BRT/x [快速/d 公交/b]/nz 牛市/n 口/n 站/vi 、/w 龙舟/n 路/n 站/vi 、/w 科/n [华中/ns 路/n 站/vi]/nt 、/w 人/n 南/b 立交/b 站/vi 、/w [紫荆/n 东路/n 站/vi]/nt [5/m 个/q]/mq 站点/n 进行/vn 走访/v ，/w 发现/v 各/rz 站/vi 进出/v 闸/n 刷卡/vi 感应/n 区/n 的/ude1 卡通/n 标识/n 确实/ad 与/cc 悠游卡/nz 相似/a 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 闸门/n 刷卡/vi 感应/n 区/n 面积/n 约/d 15/m [平方/q 厘米/q]/nz ，/w 其/rz 蓝色/n 底色/n 上/f 绘制/v 了/ule 手持/v 卡片/n 的/ude1 图案/n ，/w 意/ng 为/p 提示/v 市民/n 在/p 此处/s 刷卡/vi 。/w 与/cc 悠游卡/nz “/w 撞脸/nz ”/w 的/ude1 ，/w 正是/v 图案/n 上/f 的/ude1 “/w 卡通/n 卡片/n ”/w 。/w 
“/w 卡通/n 卡片/n ”/w 与/cc 悠游卡/nz 外形/n 一样/uyy ，/w 同/p 为/p 白底/nz 配/v [四/m 色/ng]/mq 。/w 记者/nnt 将/d 二者/rzv 进行/vn 对比/vn 发现/v ，/w 感应/n 区/n “/w 卡通/n 卡片/n ”/w 的/ude1 [四/m 种/q]/mq 配色/v 是/vshi 红/a 、/w 棕/ag 、/w 蓝/a 、/w 绿/a ，/w 其中/rz [三/m 个/q]/mq 区域/n 颜色/n 与/cc 悠游卡/nz 相同/a ，/w 只有/c 黄色/n 区域/n 在/p “/w 卡通/n 卡片/n ”/w 上/f 为/p 棕色/n 。/w 二者/rzv 配色/v 区域/n 的/ude1 顺序/n 与/cc 位置/n 也/d 基本/a 吻合/vi ，/w 只是/d 区域/n 形状/n 及/cc 大小/n 比例/n 略/d 有区别/nz ，/w 整体/n 相似/a 度/qv 约/d 有/vyou [8/m 成/v]/mq 。/w 
回应/vn 
[成都/ns 公交/b 集团/nis]/nt ：/w 
[20/m 天/qt]/mq 内/f 更换/v 新/a 图案/n 
“/w 确实/ad 相似/a ，/w 不得不/d 承认/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w [成都市/ns 公交/b 集团/nis]/nt 信息/n 部/q 相关/vn 负责人/nnt 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 自己/rr 于/p 1月17日/t 在/p 网上/s 发现/v 了/ule 这/rzv 一/m 情况/n ，/w 并/cc 已/d 于/p 当天/t 进行/vn 了/ule 查实/v 。/w 
该/rz 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 二环/ns [快速/d 公交/b 系统/n]/nz 的/ude1 所有/b 刷卡/vi 感应器/nz ，/w 全/a 是/vshi 由/p [四川/ns 久远/z 新方向/nz 智能/n 科技/n 有限公司/nis]/ntc 提供/v ，/w 从/p 生产/vn 、/w 设计/vn ，/w 到/v 施工/vn 、/w 安装/v ，/w 均/d [为/p 该/rz 公司/nis]/nt 负责/v 。/w “/w 我们/rr 当天/t 就/d 与/cc 这家/r 公司/nis 取得/v 了/ule 联系/v ，/w 批评/vn 了/ule 图案/n 的/ude1 设计师/nnt 。/w ”/w 据/p 该/rz 负责人/nnt 介绍/v ，/w 图案/n 设计师/nnt 是/vshi 名/q [年轻/a 女孩/n]/nz ，/w 得知/v 此事/r 时/ng “/w 眼圈/n 红红/nz ，/w 非常/d 委屈/a ”/w ，/w 但/c 否认/v 自己/rr 是/vshi 盗用/v 悠游卡/nz 设计/vn 。/w 
该/rz 负责人/nnt 在/p 网上/s 看到/v ，/w 悠游卡/nz 公司/nis 对/p 此事/r 已/d 做出/v 回应/vn ，/w 称/v 悠游卡/nz 图形/n “/w 已/d 在/p 大陆/ns 申请/v 注册/vn ”/w ，/w 希望/v 成都/ns BRT/x “/w 尽快/d 撤/v 下/f 商标/n ”/w 。/w 对此/d ，/w 他/rr 表示/v 感应/n 区/n 的/ude1 卡/n 只是/d 个/q 卡通/n 提示/v 图/n ，/w 并/cc 不是/c “/w logo/x ”/w ，/w 但是/c ，/w “/w 无论如何/dl ，/w 既然/c 跟/p 人家/n 雷同/vi 了/ule ，/w 我们/rr 就要/d 尊重/v 对方/n 的/ude1 产权/n 。/w ”/w 该/rz 负责/v 人称/n ，/w 目前/t ，/w [公交/b 集团/nis]/nt 已/d 责成/v 久远/z 新方向/nz 公司/nis 尽快/d 将/d 原有/v 的/ude1 图案/n 撕/v 除/p ，/w 更换/v 成/v 新/a 图案/n ，/w 预计/v 本周/t 动工/vi ，/w [20/m 天/qt]/mq 内/f 要/v 全部/m 更换/v 完毕/vi 。/w 
据/p 该/rz 负责人/nnt 介绍/v ，/w 新/a 图案/n 将/d 被/pbei 更换/v 成/v [成都/ns 公交/b 集团公司/nis]/nt 的/ude1 徽章/n ，/w 由于/p 感应/n 区/n 图/n 为/p 不干胶/n 贴图/n ，/w 并非/v 油漆/n ，/w 因而/c 更换/v 较/d 容易/ad ，/w “/w 全部/m 换/v 完/vn 估计/v 仅/d 需/v [几千/m 元/q]/mq 成本/n 。/w ”/w 
记者/nnt 随后/d 拨通/v 了/ule [四川/ns 久远/z 新方向/nz 智能/n 科技/n 有限公司/nis]/ntc 相关/vn 负责人/nnt 张欢欢/nr 的/ude1 电话/n ，/w 她/rr 表示/v 已/d 询问/v 公司/nis 多/a 名/q 管理层/n ，/w 目前/t 均/d 表示/v 对/p 此事/r 不/d 知情/vi ，/w 公司/nis 将/d 做/v 进一步/d 了解/v 。/w 王垚/nr 
