1月20日/t 至/p 22日/t ，/w 丹麦/nsf 交通部长/nnt 皮娅·欧勒森·迪赫尔/nrf 女士/n 将/d 访问/v 中国/ns 。/w [访问/vn 期间/f]/nz ，/w 皮娅·欧勒森·迪赫尔/nrf 与/cc 中国/ns 交通部长/nnt 杨传堂/nr 举行/v 会见/vn 。/w 此外/c ，/w 部长/nnt 将/d 于/p 今日/t 在/p 北京/ns 市内/s 骑行/nz ，/w 以/p 强调/v 骑行/nz 作为/p [现代/ntc 都市/n]/nz 的/ude1 一种/mq [出行/vi 方式/n]/nz 。/w 
丹麦/nsf 交通部长/nnt 皮娅·欧勒森·迪赫尔/nrf 女士/n (/w 中/f )/w 摄影/vn ：/w 黎萌/nr 
丹麦/nsf 驻/v [中国/ns 使馆/nis]/nt 摄影/vn ：/w 黎萌/nr 
在/p 丹麦/nsf 首都/n 哥本哈根/nsf ，/w 超过/v 50%/m 的/ude1 居民/n 骑/v 自行车/n 前往/v 工作/vn 地点/n 或/c 学校/nis 。/w 即使/c 对于/p 丹麦/nsf 的/ude1 政治家/nnt 和/cc [政府/nis 官员/nnt]/nnt 来说/uls ，/w 骑行/nz 也/d 是/vshi 常见/a 的/ude1 交通/n 方式/n 。/w 在/p 位于/v 哥本哈根/nsf 市中心/s 的/ude1 克里斯蒂安堡/nrf 城堡/n （/w [议会/n 大厦/n]/nz ）/w 中/f 工作/vn 的/ude1 [丹麦/nsf 议会/n]/nt 成员/nnt 中/f ，/w 大部分/n （/w 63%/m ）/w 通过/p 骑行/nz 方式/n 上下班/v 。/w 在/p 哥本哈根/nsf ，/w 人们/n 每年/r 的/ude1 骑行/nz 总/b 距离/n 长达/v [120/m 万/d 公里/q]/mq ，/w 相当于/v 往返/vn 月球/n [两/q 趟/qv]/mq 。/w 相比之下/vl ，/w 哥本哈根/nsf 人/n 每年/r 乘坐/v 地铁/n 的/ude1 总/b 距离/n 只有/c [66/m 万/d 公里/q]/mq 。/w 在/p 哥本哈根/nsf 市中心/s ，/w 自行车/n 的/ude1 数量/n 甚至/d 比/p [人口/n 数量/n]/nz 还/d 多/a ：/w 分别为/v 52万/m 居民/n 和/cc [56/m 万辆/q]/mq 自行车/n 。/w 
[访问/vn 期间/f]/nz ，/w 皮娅·欧勒森·迪赫尔/nrf 女士/n 还/d 将/d 会见/v 若干/m 中方/n [政府/nis 机构/n]/nz 和/cc 交通/n 领域/n 的/ude1 相关/vn 公司/nis ，/w 并/cc 乘坐/v 高铁/nz 由/p 北京/ns 前往/v 天津/ns ，/w 访问/v 天津港/ns 和/cc [天津市/ns 政府/nis]/nto 。/w 
