去年/t ，/w [桂平市/ns 纪委/nnt]/nt 和/cc [寻旺乡/ns 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis ，/w 在/p 辖区/n 东塔村/ns 创建村/ns “/w 两委/n ”/w 干部/nnt “/w [权力/n 制约/vn]/nz  阳光/n 监管/vn ”/w 模式/n 试点/vn ，/w 构建/v “/w 预警/vn +/w 监督/vn +/w 制度/n ”/w 新机制/n ，/w 规范/v 村干部/nnt 权力/n 运行/vn ，/w 取得/v 了/ule 明显/a 实效/n 。/w 最近/t ，/w [贵港市/ns 纪委/nnt]/nt 在/p 东塔村/ns 举行/v [农村/n 干部/nnt]/nz “/w [权力/n 制约/vn]/nz  阳光/n 监管/vn ”/w 试点/vn 观摩会/nz ，/w 并/cc 推广/vn 了/ule 其/rz 监管/v 模式/n 。/w 
“/w 随着/p [农村/n 经济/n]/nz 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 随着/p 国家/n 对/p 农村/n 民生/n 资金/n 的/ude1 加大/v 投入/vn ，/w 村干部/nnt 的/ude1 权力/n 不断/d 扩大/v ，/w 违纪/vn [违法/vn 行为/n]/nz 时有发生/vl 。/w ”/w [桂平市/ns 纪委/nnt]/nt 负责人/nnt 说/v ，/w 为了/p 维护/v 群众/n 切身利益/n ，/w 筑/v 牢/a [农村/n 干部/nnt]/nz 反腐倡廉/vl “/w 防线/n ”/w ，/w 桂平市/ns 通过/p [调查/vn 研究/vn]/nz ，/w 以/p 寻旺乡/ns 东塔村/ns 为/p 试点/vn ，/w 积极探索/v 规范/vn [农村/n 干部/nnt]/nz 权力/n 运行/vn 的/ude1 新路子/nz 。/w 
健全/v [警示/vn 教育/vn]/nz 机制/n ，/w 提高/v 廉洁自律/bl 意识/n 。/w 通过/p [廉政/n 文化/n]/nz 警示/vn 、/w 廉政/n 学习/v 警示/vn 、/w 教育/v 平台/n [警示/vn 教育/vn]/nz 机制/n ，/w 利用/v 寻/v 旺/a 本土/n 典型/n 案例/n ，/w 教育/v 村干部/nnt 牢记/v 政治/n 、/w 经济/n 、/w 名誉/n 、/w 家庭/n 、/w 亲情/n 、/w 自由/a 和/cc 健康/a 等/udeng “/w 人生/n [七/m 笔/n]/mq 帐/ng ”/w ，/w 做到/v 警钟长鸣/vl ，/w 自我/rr 警示/vn ，/w “/w 筑/v 牢/a 防线/n 、/w 守住/v 底线/n 、/w 不/d 碰/v 高压线/n ”/w 。/w 
强化/v 落实/vn [监督/vn 机制/n]/nz ，/w 遏制/v 滥用/vn 权力/n 现象/n 。/w 抓好/v 村/n “/w 两委/n ”/w 内部/f 监督/vn 、/w “/w 三/m 务/vg ”/w （/w 党务/n 、/w 村务/n 、/w 财务/n ）/w 公开/ad 监督/vn 、/w 村务/n 监督/v 机构/n 监督/vn 、/w 办事/vn 流程/n 监督/vn 、/w 印章/n 管理/vn 使用/v 监督/vn 和/cc 市/n 乡村/n 三级/b 联动/vn 监督/vn 等/udeng 。/w 重点/n 抓好/v 民政/n 、/w 农业/n 、/w [医疗/n 卫生/an]/nz 、/w [劳动/vn 保障/vn]/nz 、/w 住房/n 建设/vn 、/w “/w 三资/b ”/w 、/w 计生/n 等/udeng 民生/n [资金/n 监管/vn]/nz ，/w 加大/v 享受/vn 对象/n 、/w 补贴/n 标准/n 、/w 资金/n 发放/v 方式/n 等/udeng 跟踪/vn 落实/v 力度/n ，/w 把/pba 权力/n 关/n 进/vf 制度/n 的/ude1 “/w 笼子/n ”/w 里/f 。/w 
完善/v [管理/vn 机制/n]/nz ，/w 规范/v 干部/nnt 权力/n 运行/vn 。/w 随着/p “/w [权力/n 制约/vn]/nz  阳光/n 监管/vn ”/w 的/ude1 开展/vn ，/w 寻旺乡/ns 不断/d 完善/v 村干部/nnt 廉洁/a 从政/vi 有关/vn 管理/vn 考核/v 奖惩制度/nz ，/w 有效/a 遏制/v 了/ule 村干部/nnt 办事/vn 乱收费/nz 、/w 优/ag 亲厚/nz 友/ng 安排/v 低保/n 、/w 违规/vn 审批/v [危房/n 改造/vn]/nz 名额/n 、/w 人情/n 照顾/v 救灾/vn 救济/n 款物/n 等/udeng 现象/n 。/w 自/p 实行/v 印章/n [管理/vn 制度/n]/nz 以来/f ，/w 共用/b 印/b [2118/m 次/qv]/mq ，/w 未/d 发现/v 村干部/nnt 滥用/v 印章/n 牟取/v 私利/n 行为/n ；/w 经/p 各级/r 纪委/nnt 多次/mq 抽查/vn ，/w 未/d 发现/v 村干部/nnt 为民/v 办事/vn 存在/v 吃/v 拿/v 卡/n 要/v 、/w 徇私舞弊/vl 行为/n ；/w 全乡/n 发放/v 民生/n 资金/n 近/a [1000/m 万元/q]/mq ，/w 没有/v 村干部/nnt 因/p 贪污/v 、/w 侵占/v 、/w 挪用/v 而/cc 受到/v 党纪政纪/n 处分/n 。/w （/w 梁泽义/nr 莫怡泽/nr 陈谊军/nr ）/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
