近日/t ，/w [桂平市/ns 组织/n 慰问团/nis]/nt ，/w 带着/vn 慰问金/n 、/w 慰问品/n 、/w 慰问信/n ，/w 对/p 全市/n 库区/n 困难/an 移民/n 开展/v 2014年/t 春节/t 慰问/v 活动/vn ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 送到/v 库区/n 移民/n 的/ude1 心坎/n 上/f 。/w 
本次/r 慰问/v 对象/n 是/vshi 桂平市/ns [大中型/b 水库/n]/nz 农村/n 困难/an 移民/n 以及/cc 实施/v 国家/n 水库/n 移民/n 后期/f 扶持/v 政策/n 连带/vn 影响/vn 的/ude1 [大中型/b 水库/n]/nz [非农业/b 户口/n]/nz 移民/n 、/w 淹/v 田/n 淹/v 地/ude2 不/d 搬迁/v 移民/n 、/w [小型/b 水库/n]/nz 移民/n 等/udeng 群体/n 水库/n 困难/an 移民/n ，/w 总人数/nz [800/m 人/n]/mq ，/w 分布/vi 在/p 该市/r [24/m 个/q]/mq 乡镇/n 。/w （/w 杨均巨/nr 李进清/nr ）/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
