近日/t ，/w [桂平市/ns 文艺/n 理论/n 家协会/nz]/nt 召开/v 成立/vn 大会/n 暨/cc 第一次/mq [会员/nnt 代表大会/n]/nz ，/w 选举/v 产生/vn [桂平市/ns 文艺/n 理论/n 家协会/nz]/nt [第一届/mq 理事会/nis]/nt 。/w 
据/p 了解/v ，/w [桂平市/ns 文艺/n 理论/n 家协会/nz]/nt 是/vshi 桂平市/ns [文艺/n 理论/n]/nz 和/cc [文艺/n 评论/n]/nz 工作者/nnt 自愿/vd 结合/v 的/ude1 具有/v 社团/n [法人/nnt 资格/n]/nz 的/ude1 专业性/n 、/w 公益性/n [社团/n 组织/n]/nz ,/w 首批/n 会员/nnt [20/m 名/q]/mq ，/w 涵盖/v 文学/n 、/w 美术/n 、/w 书法/n 、/w 摄影/vn 、/w 戏剧/n 、/w 音乐/n 舞蹈/n 、/w 民间文学/n 等/udeng 文艺/n 门类/n 。/w （/w 覃勇/nr 梁炳荣/nr ）/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
