1月11日/t 中午/t ，/w 桂平市/ns 市区/s 林彼得/nr 老人/n 家里/s 笑声/n 不断/d ，/w 热闹非凡/al ，/w 义工/nnt 们/k 正/d 围着/v 老人家/n 拉家常/vi 。/w 当天/t 是/vshi [广西/ns 小龙/n 集团/nis]/nt 与/cc 荷/b 城/n 义/ng 站/vi 协会/nis 携手/vd 开展/v 元月/t 暖冬/n [公益/n 活动/vn]/nz 的/ude1 第一天/mq ，/w 义工/nnt 们/k 来到/v 桂平市/ns 先后/d 看望/v 了/ule 抗战/vi 老兵/n 和/cc 家庭/n [贫困/a 学生/nnt]/nz ，/w 在/p 春节/t 前/f 为/p 他们/rr 送/v 上/f 过年/vi 礼物/n 和/cc 慰问金/n ，/w 提前/vd 祝/v 他们/rr 过/uguo 上/f 一个/mq 开心/a 年/qt 。/w 
“/w 你们/rr 每次/r 都/d 拿/v 那么/c 多/a 礼物/n 来/vf ，/w 我/rr 都/d 不/d 知道/v 说什么/nz 好/a 了/ule 。/w ”/w [93/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林彼得/nr 看着/v 满/a 屋子/n 的/ude1 义工/nnt ，/w 笑得/vi 合不拢嘴/vl 。/w 
“/w 你们/rr 每/rz 来/vf 一次/mq ，/w 他/rr 就/d [年轻/a 十岁/mq]/nz 啊/y ！/w ”/w 林彼得/nr 的/ude1 儿子/n 笑着/vi 说/v 。/w 
接着/c ，/w 义工/nnt 们/k 来到/v 抗战/vn 老兵/n 曹明/nr 奶奶/n 家里/s 。/w 得知/v 义工/nnt 们/k 要/v 来/vf 看望/v 她/rr ，/w 她/rr 早早/d 在/p 自家/rr 阳台/n 张/q 望着/v 。/w 义工/nnt 们/k 进屋/vi 后/f ，/w 老人/n [满心/d 欢喜/v]/nz ，/w 热情/an 地/ude2 招呼/v 大家/rr 坐下/vi 。/w 
看到/v 现场/s 有/vyou 摄像机/n ，/w 曹/nz 奶奶/n 马上/d 叫/vi 儿子/n ：/w “/w 帮/v 我/rr 带/v 上/f 假牙/n ，/w 上/f 镜/ng 好/a 看点/n 。/w ”/w 曹/nz 奶奶/n 乐观/a 、/w 爱美/a 的/ude1 性格/n 把/pba 在场/vi 的/ude1 义工/nnt 都/d 逗乐/vi 了/ule 。/w 
除了/p 看望/v 老兵/n ，/w 义工/nnt 们/k 还/d 走访/v 了/ule [3/m 名/q]/mq 家庭/n 贫困/a 的/ude1 学生/nnt ，/w 桂平市/ns 下/f 湾/ng 双福村/ns 良塘/nz 屯/ng 梁勇贞/nr 就是/v 其中/rz 之一/rz 。/w 梁勇贞/nr 的/ude1 父亲/n 今年/t 60多岁/m 了/ule ，/w 不能/v 干/v 重活/n ，/w 而/cc 她/rr 的/ude1 母亲/n 早早/d 去世/vi ，/w 姐姐/n 已/d 出嫁/vi ，/w [13/m 岁/qt]/mq 的/ude1 弟弟/n 由于/p 患/v 多种/m 疾病/n ，/w 至今/d 仍/d 不会/v 说话/vn 、/w 走路/vi ，/w [家庭/n 生活/vn]/nz [十分/d 困难/an]/nz 。/w 正在/d 念/v [八/m 年级/n]/mq 的/ude1 梁勇贞/nr 成绩/n 优秀/a ，/w 但/c 去年/t 为了/p 补贴/n 家用/b 差点/d 辍学/vi ，/w 荷/b 城/n 义/ng 站/vi 协会/nis 义工/nnt 知道/v 后/f 立即/d 向/p 她/rr 伸出/v 了/ule 援手/vn 。/w 
小龙/n 集团/nis 副总裁/nnt 吴可范/nr 称/v ，/w 此次/rz [暖冬/n 行动/vn]/nz ，/w 小龙/n 集团/nis 特别/d 购买/v 了/ule [20/m 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 物资/n ，/w 在/p 1月11日/t 至/p 1月18日/t 与/cc 荷/b 城/n 义/ng 站/vi 协会/nis 共同/d 将/d 这些/rz 物资/n 送到/v 我市/r [70/m 户/q]/mq 抗战/vi 老兵/n 以及/cc 贫困/a 老人/n 和/cc [贫困/a 学生/nnt]/nz 家庭/n 里/f ，/w 希望/v 他们/rr 开开/v 心心/nz 过年/vi ，/w 感受到/nz 社会/n 大家庭/n 的/ude1 温暖/an 。/w （/w 记者/nnt 张彬/nr ）/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
