
[稻花香/nf 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 蔡宏柱/nr （/w 前排/s 左/f 二/m ）/w 深入/ad 市场/n 擘画/nz 方略/n 
兴/v 白酒/nf 之/uzhi 业/ng ，/w 扬/v 文化/n 之/uzhi 魂/n ，/w 走/v 产业/n 之/uzhi 路/n 。/w 
稻花香/nf 从/p [籍籍/nz 无名/b]/nz 到/v [中华/nz 老字号/n]/nz 、/w 中国/ns 500/m 最/d 具/vg 价值/n 品牌/n 、/w 中国/ns 新/a [八/m 大/a 名酒/n]/nz ，/w 每一步/d 成长/vi 都/d 凝聚/v 着/uzhe 白酒/nf 的/ude1 智慧/n 与/cc 力量/n 。/w 
战略/n 制胜/v ，/w 成功/a 之/uzhi 本/rz 。/w 
今年/t ，/w [稻花香/nf 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 蔡宏柱/nr 辗转/vi [南北/f 东西/n]/nz ，/w 走/v 湖北/ns 、/w 赴/v 江苏/ns 、/w 临/v 浙江/ns 、/w 访/v 湖南/ns 、/w 过/uguo 江西/ns 、/w 到/v 河北/ns 河南/ns …/w …/w 他/rr 向/p 各/rz 市场/n 分公司/nis 经理/nnt 、/w 经销商/nnd 、/w 业务员/nnt 问/v 销售/vn 、/w 询/vg 意见/n ，/w 路上/s 边/k 走边/n 谈/v 、/w 会上/n 集中/v 讨论/vn 。/w 他/rr 分析/v 形势/n 、/w [鼓舞/v 士气/n]/nz 、/w 指点/v 营销/vn 、/w 擘画/nz 方略/n 、/w [授/vg 人/n 以/p 渔/ng]/nz ，/w 犹如/v 一剂/mq 强心针/n ，/w 为/p 稻花香/nf 市场/n 注入/v [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 活力/n 。/w 
