昨天/t ，/w 逃亡/vi 英国/ns 的/ude1 台/q “/w 军情/n 局/n ”/w 女/b 军官/nnt 叶玫遣/nr 返回/v 台/q ，/w 终于/d 归案/vi 。/w 据/p 台/q 媒/ng 报道/v ，/w 时/ng 年/qt [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李天羽/nr 考入/v “/w 军情/n 局/n ”/w 后/f 被/pbei 分配/v 到/v 情/n 务/vg 大队/nis 工作/vn ，/w 曾/d 因/p 工作/vn 繁重/a 、/w 上司/n 不满/an ，/w 在/p 2012/m 年底/f 休假/vi 时/ng 逃亡/vi 。/w 据/p 台/q 媒/ng 报道/v ，/w “/w 野人/n ”/w 林金宝/nr 出身/v 台/q 海军/nnd 水中/s 爆破/v 大队/nis ，/w 身手/n 矫健/a 能耐/n 不/d 小/a ，/w 还/d 受/v 过/uguo 野外/s 逃生/vi 训练/vn 。/w 
其实/d 从/p 上世纪/nz 90年代/t 以来/f ，/w 台/q 军中/s 的/ude1 逃亡/vi 事件/n 就/d 层出不穷/vl 。/w 虽说/c 非/b 战争/n 时期/n ，/w 逃兵/n 大多/d 不会/v 被/pbei [处以/v 极刑/n]/nz ，/w 但/c 逃亡/vi 事件/n 仍/d 对/p 台军/nr 形象/n 带来/v 莫大/b 伤害/vn 。/w 除了/p 陈水扁/nr 时期/n 军心/n 迷茫/a 不愿/nz 为/p “/w 台独/n ”/w 而/cc 战/vg 的/ude1 情况/n 之外/f ，/w 马英九/nr 上任/vi 以来/f ，/w 台军/nr 逃亡/vi 个案/n 也/d 是/vshi 五花八门/bl ，/w 有/vyou 一些/mq 情节/n 比/p 电视剧/n 还要/d 精彩/a 。/w 而/cc 台军/nr 高层/n 对待/v 这些/rz 逃亡/vi 官兵/nnd 的/ude1 态度/n ，/w 近年/t 也/d 越来越/d 温柔/a ，/w 生怕/v 一个/mq 不/d 小心/a ，/w 让/v 本来/d 已/d 冷清/a 到/v 不行/a 的/ude1 募兵制/n 更/d 无人问津/vl 。/w 
事件/n 一/m ：/w 
不堪/v 压力/n 逃亡/vi 的/ude1 军情/n 中尉/nnt 
2013年9月/t ，/w 台湾/ns 发生/v 了/ule 一起/s 诡异/a 离奇/a 的/ude1 “/w 头颅/n 吊/v 树/n ”/w 命案/n 。/w 工人/nnt 在/p 花莲/ns 美仑山/nz 区/n 除草/vi 时/ng ，/w 意外/a 发现/v 一颗/mq 吊/v 在/p 树上/s 的/ude1 腐烂/vn 头颅/n 。/w 警方/n 现场/s 搜/v 证/n 之后/f 发现/v ，/w 死者/n 身份/n 疑/vg 为/p 台/q “/w 军情/n 局/n ”/w 中尉/nnt 李天羽/nr 。/w 
据/p 台/q 媒/ng 报道/v ，/w 时/ng 年/qt [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李天羽/nr 考入/v “/w 军情/n 局/n ”/w 后/f 被/pbei 分配/v 到/v 情/n 务/vg 大队/nis 工作/vn ，/w 曾/d 因/p 工作/vn 繁重/a 、/w 上司/n 不满/an ，/w 在/p 2012/m 年底/f 休假/vi 时/ng 逃亡/vi 。/w 虽然/c 李天羽/nr 后来/t 被/pbei “/w 军情/n 局/n ”/w 找到/v ，/w 但/c 或许/d [压力/n 太大/d]/nz 无法/v 负荷/n ，/w 李天羽/nr 于/p 次年/t 1月/t 再度/d 选择/v 逃亡/vi 。/w 
第二次/mq 逃亡/vi 的/ude1 李天羽/nr 吸取/v 了/ule 第一次/mq 被/pbei 发现/v 的/ude1 教训/n 。/w 他/rr 丢掉/v 手机/n ，/w 躲过/v 了/ule “/w 军情/n 局/n ”/w 的/ude1 追缉/v ，/w 从此/d 下落不明/vl 。/w 等到/v 再次/d 被/pbei 发现/v ，/w 已经/d 是/vshi 去年/t 9月/t 。/w 曾经/d 的/ude1 “/w 军情/n 局/n ”/w 少尉/nnt ，/w 此时/r 已/d 化作/v [一/d 具/vg]/mq 白骨/n ，/w 令人/v 唏嘘/vi 。/w 
事件/n 二/m ：/w 
调职/nz 不成/v “/w [人间/n 蒸发/vi]/nz ”/w 的/ude1 [陆军/nis 中校/nnt]/nz 
比起/v 李天羽/nr 的/ude1 悲剧/n 逃亡/vi 事件/n ，/w 这/rzv 起/vf 女/b 中校/nnt “/w 被/pbei 逃亡/vi ”/w 的/ude1 事件/n 颇/d 有/vyou 喜剧/n 色彩/n 。/w 2010年/t ，/w 台军/nr 忽然/d 发布/v “/w 逃亡/vi 通报/v ”/w ，/w 通缉/v 对象/n 是/vshi 一名/mq 女/b 中校/nnt 。/w 不过/c 很快/d ，/w 这/rzv 名/q 女/b 中校/nnt 就/d 在/p 家中/s 被/pbei “/w 捉拿归案/vl ”/w 。/w 
原来/d ，/w 这/rzv 名叫/v 做/v 周明茹/nr 的/ude1 女/b 军官/nnt 原来/d 是/vshi 台/q 陆军/nis 装甲/b 学校/nis 的/ude1 上校/nnt 处长/nnt 。/w 因为/c 组织/n 改造/vn ，/w 被/pbei 降/v 编/v 为/p 中校/nnt ，/w 职务/n 也/d 跟着/v 被/pbei 调整/vn 。/w 原本/d 性格/n 文静/a 与/cc 同事/n 关系/n 和睦/a 的/ude1 周明茹/nr ，/w 不知/v 是/vshi 对/p 调职/nz 不满/an 还是/c 怎样/ryv ，/w 玩起/nz 了/ule “/w [人间/n 蒸发/vi]/nz ”/w 。/w 而/cc 据/p 台军/nr 法令/n ，/w “/w 拒不/d 就职/vi ”/w 最高/a 可/v 判/vn 三年/t 徒刑/n 。/w 
台军/nr 调查/vn 之后/f 发现/v ，/w 原来/d 周明茹/nr 想/v 调/v 到/v 一个/mq 离家/vi 更/d 近/a 的/ude1 单位/n ，/w 因/p 没/d 能/v 得/ude3 偿/vg 所/usuo 愿/v ，/w 所以/c 选择/v “/w 逃亡/vi ”/w 。/w 已/d 在/p 台军/nr 服务/vn 超过/v 20年/t 的/ude1 女/b 中校/nnt 周明茹/nr ，/w 竟然/d 因为/c 这样/rzv 一个/mq “/w 无厘头/nz ”/w 原因/n 而/cc 触犯/v 军法/n ，/w 葬送/v 大好/a 前途/n ，/w 真是/d 令人/v 匪夷所思/vl 。/w 
事件/n 三/m ：/w 
自我/rr 放逐/v 当/p “/w 野人/n ”/w 的/ude1 海军/nnd 特种兵/nnd 
像/v 叶玫/nr 这样/rzv 有/vyou 能力/n 逃亡/vi 英国/ns 的/ude1 台军/nr “/w 逃兵/n ”/w 并不/d 多/a ，/w 许多人/nz 选择/v 逃亡/vi 之后/f 有/vyou 家/q 不/d 敢/v 归/v ，/w 而是/c 凭着/p 军中/s 练就/v 的/ude1 矫健/a 身手/n [荒野/n 求生/vi]/nz 。/w 2009年/t 曾/d 让/v 屏东/ns 山区/n 人心惶惶/al 的/ude1 “/w 野人/n ”/w ，/w 其/rz 真实/a 身份/n 就是/v 台/q 海军/nnd 水中/s 爆破/v 大队/nis 的/ude1 逃兵/n 林金宝/nr 。/w 
2009年9月/t ，/w 在/p 台东/ns 与/cc 屏东/ns 的/ude1 山区/n ，/w 忽然/d 出现/v 了/ule 一个/mq 不时/d 闯进/v 民宅/n 偷取/nz 食物/nf 的/ude1 贼人/n 。/w 此人/r 来/vf 无/v 影/ng 去/vf 无踪/v ，/w 能/v 轻松/a 跳过/v 好/a 几米/n 宽/a 的/ude1 沟渠/n ，/w 体力/n 、/w 身手/n 都/d 相当/d 了得/a ，/w 村民/n 称之为/v “/w 野人/n ”/w 。/w 在/p 警方/n 的/ude1 围捕/v 下/f ，/w “/w 野人/n ”/w 竟/d 一路/mq 从/p 台东/ns 鹿野/nz 逃到/v 屏东/ns 恒春/nz 。/w 后来/t [500/m 名/q]/mq 警力/n 出动/v ，/w 费尽/v [九/b 牛/n 二/m 虎之力/nz]/nz ，/w 才/d 将/d 其/rz 逮捕/v 。/w 
据/p 台/q 媒/ng 报道/v ，/w “/w 野人/n ”/w 林金宝/nr 出身/v 台/q 海军/nnd 水中/s 爆破/v 大队/nis ，/w 身手/n 矫健/a 能耐/n 不/d 小/a ，/w 还/d 受/v 过/uguo 野外/s 逃生/vi 训练/vn 。/w 当年/t 因/p 逃兵/n 和/cc 盗窃/v 入狱/vi ，/w 2009年/t 出狱/vi 后/f 就/d 选择/v 了/ule 游荡/vi 山野/n ，/w 过/uguo 着/uzhe 自我/rr 放逐/v 的/ude1 “/w 野人/n ”/w 生活/vn 。/w 垦丁/nz 的/ude1 民宿/nz 成/v 了/ule 他/rr 爱/v 去/vf 的/ude1 地方/n ，/w 他/rr 不只/c 会/v 自己/rr 到/v 厨房/n [快/a 炒/v 海鲜/nf]/nz ，/w 吃饱/v 后/f 还/d 会唱/v 个/q 卡拉/nrf OK/x ，/w 把/pba 屋主/nz 气/n 个/q 半死/z 。/w (/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 燕子/n )/w 
