原/b 标题/n :/w 江青/nr 赴/v 延安/ns 前/f 已/d 做/v “/w 小/a 三/m ”/w 与/cc [有/vyou 妇/ng 之/uzhi 夫/ng]/nz 同居/vi 
曾/d 短暂/a 与/cc 江青/nr 在/p 上海/ns 同居/vi 的/ude1 著名/a 导演/nnt 章泯/nr 资料/n 图/n 
本文/r 摘自/v 光明网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 叶永烈/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w “/w 江青/nr 保姆/nnt ”/w 秦桂贞/nr 。/w 
今日/t 的/ude1 秦桂贞/nr ，/w 依然/d 一人/mq 独居/v 。/w 她/rr 已/d 搬到/vf 一幢/mq [花园/n 洋房/n]/nz 的/ude1 底/f 楼/n 居住/v 。/w 她/rr 告诉/v 我/rr ，/w 这/rzv 是/vshi 老东家/nz 许/v 小姐/n 的/ude1 房产/n ，/w 免费/vd 给/p 她/rr 居住/v 。/w 她/rr 说/v ，/w 许/v 小姐/n 和/cc 丈夫/n 郑/tg 先生/n 对/p 她/rr 极好/d 。/w 她/rr 指/v 着/uzhe 屋里/s 的/ude1 电话/n 对/p 我/rr 说/v ，/w 这/rzv 电话/n 就是/v 他们/rr 给/p 我/rr 装/v 的/ude1 。/w 许/v 小姐/n 、/w 郑/tg 先生/n 现在/t 香港/ns ，/w 每隔/d 些/q 日子/n ，/w 总是/d 给/p 她/rr 打电话/vi ，/w 问寒问暖/vl 。/w 她/rr 生病/vi ，/w 他们/rr 汇/v 钱/n 来/vf 给/p 她/rr 。/w 她/rr 指/v 着/uzhe 屋里/s 的/ude1 微波炉/nf 说/v ，/w 那/rzv 是/vshi 许/v 小姐/n 和/cc 郑/tg 先生/n 的/ude1 孩子/n 宝宝/n 送/v 的/ude1 。/w 宝宝/n 如今/t 在/p 美国/nsf 学/v 有/vyou 成就/n ，/w 很/d 有/vyou 出息/n 。/w 她/rr 感叹/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 这/rzv 才/d 叫/vi 好人/n 有/vyou 好报/nz ！/w ”/w 
在/p 最高人民法院/nto 特别/d [法庭/nis 审判/vn]/nz 江青/nr 的/ude1 时候/n ，/w 从/p 上海/ns 前往/v 北京/ns 的/ude1 出庭/vn 者/k 有/vyou 郑君里/nr 夫人/n 黄晨/nr 和/cc 秦桂贞/nr 。/w 
秦桂贞/nr 常常/d 被/pbei 说/v 成/v 是/vshi 蓝苹/nr (/w 江青/nr )/w 30年代/t 在/p 上海/ns 的/ude1 保姆/nnt 。/w 其实/d ，/w 那时候/nz 蓝苹/nr 很穷/nz ，/w 还/d 雇/v 不/d 起/vf 保姆/nnt 。/w 秦桂贞/nr 是/vshi 蓝苹/nr 借住/nz 的/ude1 房东/n 家/q 的/ude1 保姆/nnt 。/w 
秦桂贞/nr 是/vshi 江青/nr 30年代/t 在/p 上海/ns 时/ng 的/ude1 好友/n 。/w 江青/nr 在/p 当时/t 发表/v 的/ude1 《/w 一封/mq 公开信/n 》/w 中/f ，/w 便/d 曾/d 两处/mq 提到/v 她/rr …/w …/w 
那/rzv 是/vshi 在/p 1936年4月/t ，/w 当时/t 叫/vi 蓝苹/nr 的/ude1 江青/nr ，/w 在/p 上海/ns 和/cc 影评人/nnd 、/w 演员/nnt 唐纳/nrf 结婚/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 江青/nr 第二次/mq 结婚/vi 。/w 婚礼/n 在/p 上海/ns 青年会/nz 及/cc [杭州/ns 六和塔/nz]/nz 举行/v 。/w 上海/ns 各报/r 纷纷/d 报道/v 。/w 才/d 过/uguo 了/ule 两个月/mq ，/w 就/d 发生/v 婚变/n 。/w 唐纳/nrf 为此/bl [两/q 度/qv]/mq 自杀/vi (/w 未遂/vi )/w 。/w 一/m 时间/n ，/w 上海/ns 各报/r 竞相/d 刊载/v 唐纳/nrf [两/q 度/qv]/mq 为/p 蓝苹/nr 自杀/vi 的/ude1 新闻/n ，/w 闹得/vi 满城风雨/al ，/w 称之为/v “/w 唐蓝/nr 事件/n ”/w 。/w 
不久/d ，/w 蓝苹/nr 又/d 与/cc 有/vyou 妻/ng 、/w 有/vyou 子女/n 的/ude1 导演/nnt 章泯/nr 同居/vi ，/w 舆论/n 更是/d 一片/mq 哗然/z 。/w 
面对/v 舆论/n 的/ude1 强大/a 压力/n ，/w 蓝苹/nr 在/p 1937年6月5日/t 上海/ns 出版/v 的/ude1 [九/b 卷/q]/mq [四/m 期/qv]/mq 《/w [联华/ntc 画报/n]/nz 》/w 上/f ，/w 发表/v 了/ule 《/w 一封/mq 公开信/n 》/w ，/w 为/p 自己/rr 辩解/vi 。/w 她/rr 这样/rzv 写/v 及/cc 唐纳/nrf ：/w 
蓝苹/nr 还/d 写道/v ：/w 
“/w 在/p 一个/mq 夜里/t ，/w 他/rr 又/d 来/vf 了/ule ，/w 就/d 这样/rzv 我/rr 打/v 了/ule 他/rr ，/w 他/rr 也/d 打/v 了/ule 我/rr ，/w 我们/rr 关着/nz 房门/n ，/w 阿妈/n 和/cc 朋友/n 都/d 敲/v 不/d 开/v 。/w 我/rr 疯/vi 了/ule ，/w 我/rr 从/p 没有/v 那样/rzv 大声/d 地/ude2 嚷/v 过/uguo ，/w 这一次/mq 他/rr 拿走/v 了/ule 他/rr 写/v 给/p 我/rr 的/ude1 所有/b 的/ude1 信/n ，/w 他/rr 又/d 说/v 登报/vn 脱离/v 关系/n ，/w 但是/c 他/rr 并/cc 没有/v 登/v …/w …/w ”/w 
蓝苹/nr 一再/d 提到/v 的/ude1 那位/r “/w 阿妈/n ”/w ，/w 便是/v 秦桂贞/nr 。/w 
我/rr 在/p 1986年7月/t 前去/v 采访/vn 秦桂贞/nr 。/w 记得/v ，/w 那/rzv 一回/mq ，/w 我/rr 到/v 了/ule [上海/ns 南京路/ns]/nz 她/rr 的/ude1 寓所/n ，/w 她/rr 却/d 强调/v 必须/d 办好/vi 手续/n 才能/n 接受/v 采访/vn 。/w 无奈/d ，/w 我/rr 只得/d 再/d 去/vf 她/rr 的/ude1 单位/n ，/w 请/v 党支部/nis 书记/nnt 写/v 了/ule 同意/v 采访/vn 的/ude1 条子/n 。/w 她/rr 虽/c 不/d 识字/vi ，/w 但是/c 认得/v 党支部/nis 书记/nnt 的/ude1 笔迹/n ，/w 见/v 了/ule 条子/n ，/w 这/rzv 才/d 跟/p 我/rr 谈/v 她/rr 和/cc 江青/nr 的/ude1 往事/n 。/w 
后来/t 我/rr 才/d 知道/v ，/w 秦桂贞/nr 是/vshi 一位/mq 组织性/n 很强/d 的/ude1 老人/n 。/w 凡是/d 在/p 她/rr 看来/v 重要/a 的/ude1 事/n ，/w 她/rr 都/d 要/v 向/p 党支部/nis 书记/nnt 请示/v ，/w 尽管/c 她/rr 并/cc 不是/c [中共/n 党员/nnt]/nnt 。/w 
