1月6日/t ，/w [北京/ns 故宫/ns]/nz 午门/ns 前/f 竖起/v 了/ule 周一/t 闭馆/v 的/ude1 公告/n 。/w 当日/t 是/vshi [故宫/ns 博物院/nis]/nt 正式/ad 实行/v 周一/t 全天/n 闭馆/v 的/ude1 第一天/mq 。/w 此次/rz 也/d 是/vshi 故宫/ns 近/a [30/m 多年来/d]/mq 首次/m 恢复/v 周一/t 闭馆/v 。/w 一天/mq 的/ude1 闭馆/vn 也/d 为/p 故宫/ns 内/f 的/ude1 文物/n 、/w 古建/n 、/w 设施/n 等/udeng 赢得/v 了/ule 难得/a 检查/vn 保养/v 时间/n 。/w 深藏/v 故宫/ns 内/f 的/ude1 绝世/b 珍稀/a 藏品/n 范围/n 广泛/a ，/w 囊括/v 字画/n 、/w 青铜器/n 、/w 玉器/n 等/udeng 。/w 接下来/vl 让/v 我们/rr 解/v 秘/b 一下/mq [故宫/ns 十大/mq 镇/n 宫/ng 之/uzhi 宝/n]/nz 皆/d 为何/ryv 等/udeng 珍稀/a 宝物/n ！/w 
[金瓯/n 永/d 固/ag 杯/ng]/nz 
1/m ./w [金瓯/n 永/d 固/ag 杯/ng]/nz 
[乾隆/n 款/q 金瓯/n 永/d 固/ag 杯/ng]/nz 为/p 故宫/ns 宫廷/n 文物/n 的/ude1 代表作/n 。/w 高/a [12/m ./w 5/m 厘米/q]/mq ，/w 口径/n [8/m 厘米/q]/mq ，/w 足/a 高/a [5/m 厘米/q]/mq ，/w 口/n 边/k 刻/v 有/vyou 回纹/nz 。/w 根据/p 清/tg “/w 内务府/nz 活计/n 档/ng ”/w 记载/v ，/w [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz 对此/d 杯/ng 的/ude1 制作/vn [十分/d 重视/v]/nz ，/w 不仅/c 调用/v 内/f 库/n 黄金/n 、/w 珍珠/n 、/w 宝石/n 等/udeng 珍贵/a 材料/n ，/w 而且/c 精工细作/vl ，/w 曾/d 多次/mq 修改/v ，/w 直至/v 皇帝/nnt 满意/v 为止/u 。/w 因此/c ，/w 该/rz 杯/ng 一直/d 被/pbei 清代/t 皇帝/nnt 视为/v 珍贵/a 的/ude1 祖传/vn 法宝/n 。/w 
“/w 金瓯/n ”/w 寓意/n [国家/n 政权/n]/nz ，/w 取名/v “/w [金瓯/n 永/d 固/ag]/nz ”/w 则/d 反映/v 永远/d 巩固/v 地/ude2 保持/v 政权/n 的/ude1 一种/mq 愿望/n 。/w 
