19日/t ，/w 文化部/nto 副部长/nnt 丁伟/nr 带队/vi 来/vf 泉/ng 检查/vn “/w 东亚/ns 文化/n 之/uzhi 都/d ”/w 工作/vn ，/w 参观/v 世界/n [闽南/ns 文化/n]/nz 展示/v 中心/nis 、/w 后渚港/nz ，/w 现场/s 查看/v 城市/n [文化/n 综合体/nz]/nz 规划/n 所在地/n 等/udeng ，/w 并/cc 召开/v 会议/n ，/w 听取/v [工作/vn 汇报/vn]/nz 。/w 
市/n 领导/n 郑新聪/nr 、/w 陈庆宗/nr 、/w 张建生/nr 、/w 周真平/nr 、/w 李建辉/nr 、/w 李冀/nr 平等/a 参加/v 会议/n 。/w 
会上/n ，/w 丁伟/nr 指出/v ，/w “/w 东亚/ns 文化/n 之/uzhi 都/d ”/w 活动/vn 是/vshi 有/vyou 世界/n 影响/vn 的/ude1 文化/n 外交/n 。/w 泉州/ns 建设/vn “/w 文/ng 都/d ”/w 的/ude1 决心/n 、/w 热情/an 、/w 思路/n 和/cc 投入/v 令人/v 印象/n 深刻/a 、/w [信心/n 倍增/vi]/nz ，/w 体现/v 了/ule 市委/nis 、/w 市政府/n 的/ude1 战略/n 眼光/n 、/w 决策力/nz 和/cc 执行力/nz 。/w 泉州/ns 建设/v 中国/ns 首/q 个/q “/w 东亚/ns 文化/n 之/uzhi 都/d ”/w ，/w 并/cc 无先例/nz 可/v 循/vg 。/w 万事开头难/nz ，/w 但/c 正/d 因此/c ，/w 打响/v [第一/m 炮/n]/mq 才/d [更/d 有/vyou 意义/n]/nz 。/w 
如何/ryv 建设/vn 好/a “/w 文/ng 都/d ”/w ？/w 丁伟/nr 举例/vi 说/v ，/w 意大利/nsf 用/p 足/a [历史/n 文化/n]/nz 资源/n ，/w 在/p 做/v 强/a [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 同时/c 彰显/v 国家/n 影响力/n ；/w 佛山/ns 以/p 承办/v [亚洲/ns 艺术节/n]/nz 为/p 契机/n ，/w 全面/ad 推动/v 城市/n 提升/v 。/w 泉州/ns 同样/d 有/vyou 悠久/a 历史/n ，/w 深厚/a 文化/n ，/w 更/d 有/vyou 海内外/s 泉州/ns 人/n 的/ude1 整体/n 合力/n 和/cc 强大/a 的/ude1 体制/n 优势/n 。/w 希望/v 泉州/ns 进一步/d 提升/v 发展/vn 自觉/a 、/w [文化/n 自觉/a]/nz ，/w 让/v “/w 文/ng 都/d ”/w 建设/vn 成为/v 推动/vn 城市/n 发展/vn 的/ude1 新/a 工程/n 、/w 海外/s 力量/n 再/d 动员/v 的/ude1 新/a 抓手/n 和/cc 凝聚/v 人心/n 的/ude1 新/a 纽带/n 。/w 要/v 紧扣/vi 以人为本/l 、/w 格外/d 重视/v 文化/n 传承/vn 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn ，/w 共建/v [21/m 世纪/n]/mq [海上/s 丝绸之路/n]/nz 的/ude1 战略/n 和/cc 为/p 人民/n 谋利/vi 的/ude1 [执政/vi 理念/n]/nz ，/w 发挥/v 文化/n 独特/a 作用/n ，/w 推动/v 城市/n 的/ude1 整体/n 发展/vn ，/w 谋求/v 更大/d 作为/p 。/w 要/v 以/p “/w 扩大/v 开放/vn 、/w 提升/v 交流/vn 、/w 留下/v 遗产/n 、/w 造福/v 民众/n ”/w 为/p [指导/vn 思想/n]/nz ，/w 以/p 更大/d 气魄/n 拓展/v 同/p [世界/n 各国/rzs]/nz 的/ude1 经贸/b 文化/n 合作/vn ；/w 借鉴/v 国外/s 现代/ntc 城市/n 发展/v 理念/n ，/w 提升/v 对外/vn 交流/vn 的/ude1 数量/n 、/w 质量/n 和/cc 效益/n ；/w 软硬件/n 建设/vn 双管齐下/vl ，/w 留下/v 更多/ad [文化/n 遗产/n]/nz ；/w 让/v 民众/n 全程/n 参与/v 建设/vn 过程/n ，/w 为/p 百姓/n 带来/v 更好/d 的/ude1 生活/vn 空间/n 、/w 经济发展/v 和/cc 文化/n 环境/n ，/w 让/v “/w 文/ng 都/d ”/w 影响力/n 永不/d 落幕/vi 。/w 他/rr 逐一/d 回应/v 泉州/ns 提出/v 的/ude1 请求/vn 事项/n ，/w 并/cc 表示/v 文化部/nto 将/d 大力支持/v 泉州/ns 建/v 好/a “/w 文/ng 都/d ”/w 。/w 
市长/nnt 郑新聪/nr 感谢/v 文化部/nto 对/p 泉州/ns “/w 文/ng 都/d ”/w 建设/vn 的/ude1 关心/vn 指导/vn 和/cc 大力支持/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 泉州/ns 将/d 按照/p 文化部/nto 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 要求/n ，/w 全面/ad 提升/v “/w 文/ng 都/d ”/w 建设/v 理念/n ，/w 完善/v 主体/n 方案/n 和/cc 分/qt 项/q 内容/n 。/w 在/p 文化部/nto 指导/vn 帮助/v 下/f ，/w 办好/vi 各项/r [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 办/v 出/vf 国家/n 水平/n 。/w 同时/c 以/p “/w 文/ng 都/d ”/w 为/p 载体/n ，/w 完善/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 推动/v 城市/n 长远/a 发展/vn ，/w 让/v 百姓/n 从/p 中/f 受惠/vi 。/w 
市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 、/w [教育/vn 工委/nis]/nt 书记/nnt 陈庆宗/nr 汇报/vn “/w 文/ng 都/d ”/w 建设/vn 发展/vn 工作/vn 。/w 
