母亲/n 接/v 了/ule 个/q 电话/n 后/f ，/w 神/n 神秘/a 秘/b 地/ude2 出/vf 了/ule 门/n ，/w 连/ulian 手机/n 都/d 关掉/v 了/ule 。/w [16/m 岁/qt]/mq 女儿/n 从/p 电话/n 的/ude1 只言片语/n 中/f 判断/v ，/w 母亲/n 可能/v 遭遇/vn [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 立即/d 报警/vn 求助/v 。/w 女儿/n 机智/a 的/ude1 举动/n 最终/d 让/v 母亲/n 在/p 汇款/n 前/f 一刻/mq 被/pbei 警方/n 拦/v 下/f 。/w 
南京/ns 市民/n 张娟/nr 住在/v 麒麟门/nz ，/w 1月5日/t 这天/rzt 她/rr 和/cc [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 王悦/nr 都/d 休息/v 在家/vi 。/w 上午/t 张娟/nr 突然/ad 接到/v 一个/mq 电话/n ，/w 对方/n 表示/v ，/w 她/rr 有/vyou 个/q 从/p 云南/ns 寄/v 过来/vf 的/ude1 包裹/n ，/w 里面/f 藏/v 有/vyou 毒品/n ，/w 她/rr 涉嫌/v 贩毒/vn 。/w 听到/v 这话/r ，/w 张娟/nr 顿时/d 被/pbei 吓住/nz 了/ule 。/w 随后/d ，/w 对方/n 给/p 了/ule 张娟/nr 一个/mq 号码/n ，/w 称/v 这/rzv 是/vshi 警方/n 禁毒/v 处/n 的/ude1 电话/n ，/w 让/v 张娟/nr 和/cc 对方/n 取得/v 联系/vn 。/w 这时/rzt ，/w 张娟/nr 早已/d 被吓/nz 晕/vi 了/ule ，/w 她/rr 赶紧/d 和/cc “/w 禁毒/v 处/n ”/w 联系/v 。/w 接/v 电话/n 的/ude1 “/w 民警/nnt ”/w 告诉/v 她/rr ，/w 她/rr 的/ude1 身份/n 信息/n 可能/v 已经/d 被盗/v ，/w 被/pbei 不法分子/n 用于/v 贩毒/vn 。/w 现在/t ，/w 警方/n 要/v 通过/p 调查/v 才能/n 还/d 张娟/nr 清白/an 。/w 同时/c ，/w “/w 民警/nnt ”/w 还/d 提醒/v 张娟/nr ，/w 她/rr 存在/v [银行/nis 账户/n]/nz 中/f 的/ude1 钱/n 也/d 可能/v 不/d 安全/an 了/ule 。/w 
“/w 那/rzv 该/rz 怎么办/ryv ？/w ”/w 焦急/a 的/ude1 张娟/nr 问道/vi 。/w “/w 民警/nnt ”/w 便/d 告诉/v 她/rr ，/w 可以/v 先/d 将/d 钱/n 存入/v “/w 警方/n ”/w 的/ude1 保险/n 账户/n ，/w 等/udeng 警方/n 破案/vi 后/f 就/d 将/d 钱/n 返还/v 给/p 她/rr 。/w 张娟/nr 立刻/d 记下/v 对方/n 给/p 的/ude1 账号/n ，/w 拿着/vf 银行卡/nz 就/d 出/vf 了/ule 门/n 。/w “/w 民警/nnt ”/w 还/d 告诉/v 张娟/nr ，/w 从/p 现在/t 开始/v 到/v 汇款/n 结束/v ，/w 要/v 将/d 手机/n 关闭/v ，/w 防止/v 泄密/vn 。/w 张娟/nr 也/d 一一/m 照做/v 。/w 
看到/v 母亲/n 神/n 神秘/a 秘/b 地/ude2 出门/vi ，/w 女儿/n 王悦/nr 就/d 起/vf 了/ule 疑心/v 。/w 之前/f ，/w 张娟/nr 接/v 电话/n 的/ude1 时候/n ，/w 王悦/nr 隐约/z 听到/v 妈妈说/nz 了/ule “/w 邮包/n ”/w “/w 贩毒/vn ”/w “/w 民警/nnt ”/w 等/udeng 只言片语/n 。/w 这/rzv 几个/mq 词/n 连/ulian 在/p 一起/s ，/w 王悦/nr 马上/d 联想/vi 到/v 了/ule 自己/rr 看到/v 的/ude1 [电信/n 诈骗/vn]/nz 防范/vn 宣传/vn 和/cc [新闻/n 报道/v]/nz 。/w “/w 妈妈/n 会/v 不会/v 遇上/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 了/ule ？/w ”/w 王悦/nr 赶紧/d 给/p 妈妈/n 打电话/vi ，/w 但/c 妈妈/n 的/ude1 电话/n 却/d 关机/vi 了/ule 。/w 这/rzv 下/f 她/rr 更加/d 确信/v 妈妈/n 已经/d 上当受骗/v 了/ule ，/w 王悦/nr 果断/a 报警/vn 。/w 因为/c 家中/s 只有/c [建设/vn 银行/nis]/ntcb 的/ude1 卡/n ，/w 平时/t 妈妈/n 都/d 是/vshi 到/v 孝陵卫/nz 附近/f 的/ude1 建行/nis 存取/vn 款/q ，/w 她/rr 就/d 告诉/v 民警/nnt ，/w “/w 妈妈/n 可能/v 遭遇/vn [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 现在/t 已经/d 到/v 孝陵卫/nz [建设/vn 银行/nis]/ntcb 去/vf 取钱/v 了/ule ,/w 妈妈/n 的/ude1 名字/n 叫/vi 张娟/nr …/w …/w ”/w [5/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 民警/nnt 赶到/v 了/ule [建设/vn 银行/nis]/ntcb 找到/v 了/ule 张娟/nr 。/w 民警/nnt 告诉/v 张娟/nr ，/w 她/rr 是/vshi 遭遇/v 了/ule [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 因为/c 女儿/n 及时/ad 报警/vn ，/w 他们/rr 才能/n 及时/ad 阻止/v 汇款/n 。/w （/w 文中/s 人物/n 系/v 化名/v ）/w （/w 通讯员/nnt 杨维斌/nr 记者/nnt 罗双江/nr ）/w 

