钟丽缇/nr 与/cc 严铮/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
钟丽缇/nr 年/qt 届/q 四十/m ，/w 已/d 经历/n [两/q 段/q]/mq 婚姻/n ，/w 育/vg 有/vyou [三/m 个/q]/mq 女儿/n 。/w 其中/rz ，/w 大/a 女儿/n 严书琴/nr （/w Yasmine/x ）/w 是/vshi 和/cc 首任/b 老公/n 、/w 比利时/ns 男子/n GlennRose/x 所/usuo 生/v ，/w 二/m 女儿/n 严子晴/nr （/w Jaden/x ）/w 及/cc 小/a 女儿/n 严紫凝/nr （/w Cayla/x ）/w 是/vshi 和/cc 前任/b 老公/n 严铮/nr 所/usuo 生/v 。/w 离婚/vi 后/f Jaden/x 和/cc Cayla/x 将/d 由/p 钟丽缇/nr 和/cc 严铮/nr 共同/d 抚养/v ，/w 钟丽缇/nr 表示/v 仍然/d 期待/v 爱情/n ，/w 不怕/v 再婚/vn ，/w 因为/c 以/p 自己/rr 的/ude1 性格/n ，/w 一定/b 要/v 有/vyou 爱情/n 。/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 钟丽缇/nr 一向/d 给/p 人/n [敢爱/nz 敢/v 恨/v]/nz 的/ude1 形象/n ，/w [二/m 度/qv]/mq 婚姻/n 触礁/vi 背后/f 难免/v 有/vyou 落泪/vi 脆弱/a 一面/n ，/w 离婚/vi 事件/n 中/f ，/w 最/d 坚强/a 的/ude1 反倒/d 是/vshi 她/rr 的/ude1 女儿/n 。/w “/w 两个/mq 女儿/n 年纪/n 还/d 小/a ，/w 还/d 不会/v 明白/v 对/p 父母/n 的/ude1 决定/vn 有/vyou 何/ry 反应/vn 。/w [13/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大/a 女儿/n ，/w 已/d 进入/v 青春期/t ，/w 有/vyou 自己/rr 生活圈/nz ，/w 也/d 不会/v 过问/vn 母亲/n 与/cc 继父/n 的/ude1 决定/vn 。/w ”/w 
钟丽缇/nr 曾/d 表示/v ，/w 家中/s 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 女儿/n 就是/v 她/rr 生命/n 中/f [三/m 颗/q]/mq 最大/gm 的/ude1 钻石/n ，/w 永远/d 在/p 她/rr 心中/s 发光/vi ，/w 每次/r 见到/v 她们/rr ，/w 便/d 会/v 情不自禁/dl 地/ude2 笑/v 出来/vf 。/w 
