人民网/nz 靖西/ns 1月20日/t 电/n 为了/p 进一步/d 做好/v 城区/n [道路/n 交通/n 管理/vn]/nz 工作/vn ，/w 缓解/v 高峰/n 时期/n 路面/n 的/ude1 拥堵/vn 现象/n 确保/v 城区/n [道路/n 交通/n]/nz 顺畅/a ，/w 自/p 新年/t 元旦/t 以来/f ，/w [靖西/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 在/p 县城/n 各个/rz [交叉/vn 路口/n]/nz 、/w 易/ad 堵/v 路段/n 以及/cc 校园/n 门口/s 部署/v 高峰期/n 执勤点/n ，/w 疏导/v 交通/n ，/w 查纠/nr 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 确保/v 道路/n 顺畅/a ，/w 为/p 即将/d 迎来/v 的/ude1 春运/n 做好/v 预热/vi 准备/v 。/w 
1月13日/t ，/w 早/a 中/f 晚上/t 下班/vi 高峰期/n ，/w 在/p 靖西/ns 县城/n 城东路/nz 、/w 城中/ns 路/n 等/udeng 一些/mq 主要/b 路口/n 均/d 有/vyou 执勤/vi 民警/nnt 在/p 指挥/v 疏导/vn 交通/n ，/w [交叉/vn 路口/n]/nz 的/ude1 交通/n 井然有序/vl ，/w 人/n 车/n 争道/nz 的/ude1 情况/n 有/vyou 了/ule 明显/a 好转/vi 。/w 交警大队/nis [副/b 大队长/nnt]/nnt 黄宁宁/nr 表示/v ，/w [新年/t 新气象/n]/nz ，/w 为/p 全力/d 提升/v 靖西/ns 城区/n [交通/n 秩序/n 管理/vn]/nz 新/a 水平/n ，/w 确保/v 道路/n 顺畅/a ，/w 做好/v 2014/m 春运/n 工作/vn 。/w 从/p 1月13日/t 起/vf ，/w 大队/nis 在/p 华西/ns 路口/n 、/w 环球/n 路口/n 、/w 星/n 园/ng 路口/n 、/w 城中/ns 路口/n 、/w [二/m 中/f]/mq 路口/n 等/udeng 易/ad 堵/v 路段/n 以及/cc 校园/n 门口/s 部署/vn 了/ule 高峰期/n 执勤点/n 。/w 要求/n 民警/nnt 强化/v 交通/n 高峰期/n 的/ude1 秩序/n 管理/vn ，/w 各/rz 辖区/n 民警/nnt 将/d 驾驶/v 警车/n 对/p 城区/n 主要/b 街道/ns 进行/vn 不/d 间断/vi 巡逻/vn 管理/vn ，/w 疏导/v 交通/n ,/w 确保/v 道路/n 顺畅/a 。/w 
执勤/vi 民警/nnt 谈到/v ，/w 为了/p 确保/v 城区/n 的/ude1 [道路/n 交通/n]/nz 顺畅/a ，/w 我们/rr 要/v 坚守/vn 执勤/vi 岗位/n ，/w 不/d 松懈/a ，/w 踏踏实实/z 做好/v 交通/n 疏导/v 工作/vn ，/w 特别/d 是/vshi 春运/n 即将/d 到来/vi ，/w 更是/d 要/v 打/v 起/vf 十二分/d 精神/n ，/w 全心全意/dl 开展/v 执勤/vn 工作/vn 。/w （/w 梁英华/nr 黄朝丹/nr ）/w 

