人民网/nz 德保/ns 1月20日/t 电/n “/w 马/n 年/qt 春节/t 就要/d 到/v ，/w 春运/n 车/n 多/a 人/n 又/d 急/v ，/w 哥哥/n 要/v 把/pba 安全/an 记/v ，/w 平安/a 出行/vi 最/d 快活/a …/w …/w ”/w ，/w 在/p [广西/ns 百色/ns]/ns 市/n 德保县/ns 巴头乡/ns 巴/b 头/n 街上/s ，/w 几位/n [壮族/nz 山歌/n]/nz 爱好者/n 兴致勃勃/dl 地/ude2 唱/v 起/vf “/w 劝/v 君/ng 开车/vi 莫饮酒/nz ”/w 、/w “/w 礼让/v 三/m 分保/nz 平安/a ”/w 等/udeng [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 山歌/n 。/w 临近/v 春节/t ，/w 出来/vf 赶集/vi 购/vg 年/qt 货/n 的/ude1 群众/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w [德保县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 趁/p 这个/rz 好时机/nz ，/w 组织/n 民警/nnt 及/cc [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 自愿/vd 者/k 来到/v 集市/n 街头/s ，/w 以/p 山歌/n 传唱/v 的/ude1 形式/n 向农村/ns 群众/n 面对面/dl 宣传/v [交通/n 安全/an]/nz 知识/n ，/w 送/v 上/f 一份/mq 平安/a 礼/n 。/w 
1月16日/t 以来/f ，/w [百色市/ns 德保县/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 民警/nnt 在/p 辖区/n 内/f 各/rz 乡镇/n 的/ude1 集市/n 街头/s 设立/v 多个/mq 春运/n [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 服务/v 咨询点/n ，/w 向/p [广大/b 群众/n]/nz 发放/v [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 资料/n ，/w 讲解/v 车辆/n 超速/vd 、/w 客车/n 超员/v 、/w 货车/n 超载/v 、/w [疲劳/an 驾驶/v]/nz 等/udeng 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 的/ude1 危害性/n ；/w 提醒/v [广大/b 群众/n]/nz 春运/n 出行/vi 时/ng ，/w 注意/v 天气/n 变化/vn 和/cc [道路/n 交通/n]/nz 情况/n ，/w 谨慎/a 驾驶/v 车辆/n ，/w 不要/d 乘坐/v 超员/vn 车/n 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 车/n ，/w 自觉/a 遵守/v [交通/n 安全/an]/nz 法规/n ；/w 并/cc 邀请/v 山/n 歌手/nnt 将/d 乘车/vi 、/w 驾驶/v 、/w 行走/vi 等/udeng [交通/n 安全/an]/nz 知识/n 融入/v 山歌/n 中/f ，/w 传唱/v 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 曲/ng ，/w 将/d [交通/n 安全/an]/nz 知识/n 、/w 交通/n [法律/n 法规/n]/nz 送到/v 百姓/n 身边/s ，/w 送进/vf 百姓/n 心里/s 。/w （/w 马振山/nr 甘宛鑫/nr ）/w 

