国际/n 在线/vn 专稿/n ：/w 据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 演员/nnt 朴海镇/nz 参加/v [颁奖/vn 典礼/n]/nz 时/ng 的/ude1 照片/n 公开/ad ，/w 绅士/n 形象/n 引/v 热/a 议/v 。/w 朴海镇/nz 日前/t 参加/v 在/p 首尔/ns 市/n [奥林匹克/nz 公园/n]/nz 举行/v 的/ude1 “/w 2014/m 年度/n 亚洲/ns 模特/nnt [颁奖/vn 典礼/n]/nz ”/w 并/cc 获/v 特别/d 大奖/n 。/w 
据/p 所属/n 公司/nis 相关/vn 人士/n 称/v ，/w 为了/p 表达/v 对/p 粉丝/nf 的/ude1 感谢/vn ，/w 特别/d 发布/v 一组/mq 西服/n 黑白照/nz 。/w 这/rzv 组/n 照片/n 将/d 朴海镇/nz 的/ude1 绅士/n 品格/n 全部/m ，/w 希望/v 粉丝/nf 们/k 喜欢/vi 。/w 
照片/n 一经/d 发布/v 便/d 引发/v 粉丝/nf 留言/n 称/v ：/w “/w 朴海镇/nz 好/a 帅/ng 啊/y ，/w 喜欢/vi 你/rr 。/w 好像/v 是/vshi 电影/n 里面/f 的/ude1 某个/rz 场景/n ，/w 让/v 人/n 如痴如醉/al 。/w 希望/v 以后/f 能/v 推出/v 更/d 出色/a 的/ude1 作品/n 哦/e 。/w ”/w 
本次/r 朴海镇/nz 被/pbei 授予/v 特别奖/n 的/ude1 “/w 2014/m 亚洲/ns 模特/nnt [颁奖/vn 典礼/n]/nz ”/w 也/d 首次/m 登陆/vi 中国/ns ，/w 将/d 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 播放/v 。/w 目前/t ，/w 朴海镇/nz 正/d 忙于/v SBS/x 水木剧/nz 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 的/ude1 拍摄/vn 中/f 。/w 记者/nnt 周鈺/nr 緘/nz 
