核心/n 提示/v ：/w 段祺瑞/nr 一生/n 清廉/a ，/w 没有/v 购置/vn 过/uguo [一/d 处/n]/mq 房产/n 和/cc 地产/n 。/w 当时/t 的/ude1 有钱人/nz 都/d 喜欢/vi 在/p 北戴河/ns 修建/v 一些/mq 别墅/n 避暑/vn ，/w 而/cc 段祺瑞/nr 却/d 连/ulian 一间/mq 小屋/n 都/d 没/d 盖/v ，/w 就/d 连/ulian 他/rr 的/ude1 老家/n 合肥/ns 也/d 是/vshi 一/m 无/v 房产/n 二/m 无/v 土地/n 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 中国/ns 军阀/nnd 的/ude1 最后/f 结局/n 》/w ，/w 作者/nnt ：/w 杨帆/nr ，/w 出版社/nis ：/w [华文/nz 出版社/nis]/nt 
连续/a 休/v 掉/v [两/q 任/v]/mq 姨太太/n 
段祺瑞/nr 先后/d 娶/v 了/ule 两房/nz 太太/n 和/cc 五房/nz 姨太太/n ，/w 第一位/mq 太太/n 吴氏/nz 去世/vi 后/f ，/w 留下/v 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq 。/w 第二位/mq 太太/n 张蘅/nr ，/w 也/d 就是/v 袁世凯/nr 的/ude1 干女儿/n ，/w 生/v 了/ule [四/m 个/q]/mq 女儿/n 。/w 而/cc 他/rr 的/ude1 五房/nz 姨太/n ，/w 都/d 是/vshi 张/q 夫人/n 先后/d 为/p 段祺瑞/nr 讨/v 进门/vi 的/ude1 。/w 张/q 夫人/n 因为/c 没有/v 儿子/n ，/w 生怕/v 别人/rr 说/v 她/rr 不够/a 贤惠/a ，/w 不得已而为之/vl 。/w 
大/a 姨太/n 陈氏/nz ，/w 早/a 在/p 1914年/t 便/d 过世/v 了/ule ，/w 留下/v 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq 均/d 不幸/a 早/a 折/vi ;/w 二/m 姨太/n 边/k 氏/ng 只/d 生/v 了/ule 一个/mq 女儿/n ;/w 三/m 姨太/n 和/cc 四/m 姨太/n 都姓/nz 刘/nz ，/w 仆人/nnd 们/k 称/v 她们/rr 为/p 刘三/nr 、/w 刘/nz 四/m 。/w 五/m 姨太/n 姓/v 李/ng ，/w 便/d 顺着/p 称为/v 李/ng 五/m 。/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 姨太/n 出身/v 都/d 很低/d ，/w 都/d 是/vshi 花钱/vi 买进/v 门/n 的/ude1 。/w 
段祺瑞/nr 脾气/n 很大/d ，/w 在/p 家中/s 说一不二/vl ，/w 对/p 夫人/n 、/w 姨太/n 要求/n 很严/d ，/w 但/c 从/p 某种/rz 角度/n 来说/uls ，/w 他/rr 的/ude1 治家/vi 却/d 很/d 失败/vi 。/w 他/rr 本人/rr 素有/v “/w 六/m 不/d 沾/v 总理/nnt ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 即/v 不/d 贪污/v 肥己/nz ，/w 不/d [卖官/nz 鬻爵/nz]/nz ，/w 不/d 抽/v 大烟/n ，/w 不/d 酗酒/vi ，/w 不/d 嫖娼/v ，/w 不/d 赌钱/vi 。/w 他/rr 尤其/d 痛恨/v 抽/v 大烟/n ，/w 没想到/nz 他/rr 的/ude1 夫人/n 、/w 姨太/n 个/q 个/q 背着/v 他/rr 抽/v 大烟/n 。/w 
段祺瑞/nr 下野/vi 之/uzhi 初/f ，/w 住在/v [天津/ns 日/b 租界/n]/nz 须/d 磨/v 街/n 他/rr 的/ude1 部下/n 魏宗翰/nr 的/ude1 公馆/n 里/f ，/w 第二年/mq 应/v 皖系/nz 下属/v 田中玉/nr 之/uzhi 邀/v 赴/v 大连/ns 疗养/vi ，/w 随行/vn 的/ude1 有/vyou 张/q 夫人/n 和/cc 二/m 姨太/n ，/w 留/v 在/p 家里/s 的/ude1 几个/mq 姨太/n 没/d 了/ule 管束/vn ，/w 常常/d 打扮/v 得/ude3 花枝招展/al 偷偷/d 溜出/nz [去/vf 看电影/nz]/nz 、/w 听戏/nz 、/w 划船/vi 、/w 逛/v 市场/n ，/w 四处/d 招蜂引蝶/vl ，/w 常常/d 半夜三更/dl 才/d 回/v 公馆/n 。/w 
段祺瑞/nr 返回/v 天津/ns 后/f ，/w 突然/ad 发现/v 家里/s 有/vyou 什么/ry 不/d 对劲/a 。/w 下/f 人们/n 在/p 窃窃私语/nz ，/w 三/m 姨太/n 和/cc 四/m 姨太/n 说话/vi 总是/d [躲躲/nz 闪闪/z]/nz 。/w 有/vyou 天/qt 夜里/t 段祺瑞/nr 睡/v 不/d 着/uzhe ，/w 一个人/mq 起来/vf 到/v 院子/n 里/f 散步/vi ，/w 正好/z 撞到/v 三/m 姨太/n 从/p 外面/f 归来/vi 。/w 当时/t 段祺瑞/nr 的/ude1 惊愕/a 无异于/v 见到/v 了/ule 外星人/n ，/w 他/rr 完全/ad 没有/v 想到/v 自己/rr 的/ude1 女人/n 竟然/d 打扮/v 得/ude3 像/v 歌女/n ，/w 而且/c 夜半/t 归来/vi !/w 
三/m 姨太/n 也/d 惊呆/v 了/ule ，/w 吓坏/v 了/ule 。/w 她/rr 了解/v 段祺瑞/nr 的/ude1 脾气/n ，/w 知道/v 等待/vn 自己/rr 的/ude1 凶多吉少/vl 。/w 段祺瑞/nr 注视/v 着/uzhe 三/m 姨太/n ，/w 照着/p 三/m 姨太/n 的/ude1 脸/n 一掌/nz 打/v 过去/vn ，/w 呵斥/v 道/qv ：/w “/w 不要脸/a 的/ude1 东西/n !/w ”/w 
第二天/mq ，/w 段祺瑞/nr 吩咐/v 张/q 夫人/n 将/d 三/m 姨太/n 送/v 回/v 在/p 北京/ns 的/ude1 娘家/n 。/w 张/q 夫人/n 早已/d 听说/v 了/ule 三/m 姨太/n 和/cc 四/m 姨太/n 的/ude1 风流韵事/nz ，/w 只是/d 一直/d 瞒着/v 段祺瑞/nr 。/w 以/p 段祺瑞/nr 的/ude1 脾气/n ，/w 她/rr 担心/v 会/v 闹出/nz 什么/ry 大事/n 。/w 如今/t 见/v 段祺瑞/nr 如此/rzv 冷静/a ，/w 倒/vi 也/d 放下/v 心/n 来/vf 。/w 只是/d 三/m 姨太/n 哭/v 着/uzhe 闹着/nz 不肯/v 离去/vn ，/w 让/v 她/rr 有些/rz 于心不忍/vl 。/w 
送走/vi 了/ule 三/m 姨太/n ，/w 不久/d 四/m 姨太/n 的/ude1 风流韵事/nz 又/d 传/v 了/ule 出来/vf ，/w 段祺瑞/nr 一怒之下/dl 又/d 将/d 四/m 姨太/n 休/v 掉/v ，/w 打发/v 回/v 了/ule 娘家/n 。/w 
对于/p 子女/n ，/w 段祺瑞/nr 更是/d 要求/n 严格/ad ，/w 而且/c 从不/d 给/p 什么/ry 特殊/a 照顾/v 。/w 吴夫人/nr 所/usuo 生长/v 子/ng 段宏业/nr ，/w 从小/d 寄养/vi 在/p 亲戚/n 家/q ，/w 十几岁/mq 才/d 回到/v 段祺瑞/nr 身边/s ，/w 虽然/c 没有/v 受/v 过/uguo 良好/a 教育/vn ，/w 但/c 与/cc 段祺瑞/nr 一样/uyy ，/w 十分/d 喜爱/v 围棋/n ，/w 是/vshi 当时/t 围棋/n 界/n 里/f 响当当/z 的/ude1 人物/n 。/w 正/d 因为/c 如此/rzv ，/w 段祺瑞/nr 对/p 段宏业/nr 十分/d 喜爱/v 。/w 但/c 仍/d 没有/v 为/p 他/rr 的/ude1 前途/n [铺平/v 道路/n]/nz ，/w 而是/c 教育/vn 他/rr 从/p 最低/a 层/qv 做起/v ，/w 靠/v 自己/rr 的/ude1 能力/n 一步步/m 向/p 高处/s 攀登/v 。/w 
段祺瑞/nr 治家/vi 严明/a ，/w 夫人/n 姨太/n 子女/n 都/d 不得/vi 干预/v 公事/n 。/w 有/vyou 次/qv 一个/mq 姨太/n 想/v 替/p 一位/mq 老妈子/n 的/ude1 亲戚/n 某个/rz 差事/n ，/w 在/p 段祺瑞/nr 面前/f 求情/vi ，/w 段祺瑞/nr 一/m 听/v 气得/v 鼻子/n 都/d 歪/a 了/ule ，/w 怒斥/v 道/qv ：/w “/w 你/rr 想/v 买官/v 吗/y ?/w 得了/vi 人家/n 多少/ry 钱/n ，/w 快/a 说/v !/w ”/w 
这位/r 姨太/n 委屈/a 地/ude2 当场/d 就/d 流下/v 了/ule 眼泪/n ，/w 但/c 段祺瑞/nr 毫无/v 怜香惜玉/nz 之/uzhi 情/n ，/w 又/d 将/d 她/rr 狠狠/d 训斥/v 一番/mq 才/d 罢休/vi 。/w 从此/d ，/w 家中/s 再也/d 没有人/nz 敢/v 向/p 段祺瑞/nr 求情/vi 。/w 
段祺瑞/nr 当官/vi 以后/f ，/w 合肥/ns 老家/n 经常/d 来/vf 人/n 拜访/v ，/w 目的/n 是/vshi 想/v 求/v 他/rr 给/p 谋/v 个/q 好/a 差使/vn ，/w 段祺瑞/nr 一概/d 不予/v 办理/vn ，/w 只是/d [好吃/a 好喝/nz]/nz 地/ude2 招待/v 这些/rz 亲戚/n 几日/n ，/w 然后/c 给/p 些/q 钱/n 将/d 他们/rr 打发/v 走/v 。/w 就/d 连/ulian 他/rr 的/ude1 胞弟/n 段启甫/nr 上门/vi ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 毫无/v 情面/n 。/w 当时/t 他/rr 已/d 任/v [国务/n 总理/nnt]/nnt ，/w 安排/v 个/q 差使/vn 是/vshi 一件/mq 很/d 简单/a 的/ude1 事/n ，/w 但/c 段祺瑞/nr 认为/v 段启甫/nr 不是/c 做官/vi 的/ude1 料/n ，/w 对/p 他/rr 说/v ：/w “/w 你/rr 不/d 适合/v 做官/vi ，/w 还是/c 给/p 你/rr 一笔/mq 钱/n ，/w 回家/vi 做/v 个/q 买卖/vn 吧/y 。/w ”/w 
因此/c ，/w 段祺瑞/nr 的/ude1 亲朋好友/n 中/f 很少/ad 有/vyou 做官/vi 和/cc 发大财/vi 的/ude1 ，/w 这/rzv 在/p 当时/t 的/ude1 军政/n 要员/nnt 中/f 极为/d 罕见/a 。/w 
公正无私/vl 痛打/v 侄子/n 
唯一/b 的/ude1 一次/mq 破例/vd ，/w 是/vshi 段祺瑞/nr 为/p 他/rr 的/ude1 一个/mq 远房/b 侄子/n 安排/v 了事/vi 由/p 。/w 他/rr 见/v 那个/rz 侄子/n 能/v 吃苦/vn ，/w 是/vshi 个/q 可/v 造/v 之/uzhi 材/ng ，/w 就/d 给/p 他/rr 谋/v 了/ule 个/q 军校/nis 的/ude1 勤杂工/nnd 。/w 令/v 段祺瑞/nr 出乎意料/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这个/rz 侄子/n 没/d 当/p 几天/mq 勤杂工/nnd ，/w 很快/d 被/pbei 升/v 为/p 军需/n 采办/v 。/w 这/rzv 不是/c 因为/c 他/rr 个人/n 有/vyou 什么/ry 能力/n ，/w 而是/c 因为/c 他/rr 是/vshi 段祺瑞/nr 的/ude1 亲戚/n ，/w 军校/nis 负责人/nnt 处处/d 巴结/v 他/rr ，/w 心甘情愿/vl 把/pba 这个/rz 肥缺/n 送给/v 他/rr 。/w 
这个/rz 侄子/n 当/p 上/f 军需/n 采办/v 后/f ，/w 异常/a 高兴/a ，/w 决心/n 尽职尽责/al 做好/v 这份/r 工作/vn ，/w 可/v 每天/r 看着/v 从/p 自己/rr 手中/s 流过/v 的/ude1 白花花/z 的/ude1 银子/n ，/w 他/rr 很快/d 便/d 把持/v 不住/d ，/w 手脚/n 变得/vi 不/d 干净/a 起来/vf 。/w 直到/v 捞/v 足/a 了/ule 油水/n ，/w 他/rr 才/d 想到/v 这/rzv 一切/rz 都/d 是/vshi 沾/v 了/ule 族叔/nz 的/ude1 光/n ，/w 于是/cc 决定/v 登门拜访/v 段祺瑞/nr 。/w 
一/m 进/vf 段/q 府/ng ，/w 这位/r 侄子/n 看到/v 一位/mq 妇女/n 正/d 和/cc 一个/mq 米/q 贩子/nnd 讨价还价/vl ，/w 妇女/n 虽/c 衣着/n 普通/a ，/w 但/c 言谈举止/n 很/d 不/d 一般/ad ，/w 一/m 看/v 就是/v 段/q 府/ng 女主人/n 。/w 这位/r 侄子/n 不由得/d 暗暗/d 吃惊/a ，/w 想不到/vl 族叔/nz 做/v 了/ule 那么/c 大/a 的/ude1 官/n ，/w 家里/s 买/v 米/q 还要/d 如此/rzv 算计/v 。/w 
这位/r 侄子/n 没有/v 进去/vf 拜见/v 族叔/nz ，/w 而是/c 转身/vi 离开了/v 段/q 府/ng 。/w 第二天/mq ，/w 他/rr 带着/vn 一辆/mq 大车/n 来到/v 段/q 府/ng ，/w 车上/s 装满/v 了/ule 米面/nf 油盐/n 、/w [鸡/n 鸭/ng 鱼肉/n]/nz 等/udeng 食物/nf 。/w 他/rr 向/p 段祺瑞/nr 的/ude1 续弦/vi 夫人/n 张蘅/nr 做/v 了/ule 自我/rr 介绍/v ，/w 然后/c 说/v ：/w “/w 以后/f 我/rr 每月/r 都/d 来/vf 送/v 食物/nf ，/w 您/rr 再也/d 不用/d 和/cc 那些/rz 小贩子/nz 讨价还价/vl 了/ule !/w ”/w 临走/vi 前/f ，/w 他/rr 还/d 特意/d 嘱咐/v 张/q 夫人/n ，/w 不要/d 将/d 此事/r 告知/v 族叔/nz ，/w 他/rr 早就/d 听说/v 段祺瑞/nr 不/d 收礼/nz ，/w 担心/v 这些/rz 东西/n 被/pbei 送/v 回/v 。/w 
可是/c 段祺瑞/nr 治家/vi 甚/dg 严/a ，/w 张/q 夫人/n 岂敢/v 隐瞒/vn ，/w 当天/t 晚上/t 便/d 将/d 此事/r 告诉/v 了/ule 段祺瑞/nr ，/w 段祺瑞/nr 听/v 后/f 立即/d 火冒三丈/al ：/w “/w 这/rzv 小子/n 哪/ry 来/vf 这么/rz 多/a 钱/n ?/w 还要/d 每月/r 都/d 送/v ，/w 我/rr 倒/vi 要/v 看看/v 他/rr 这些/rz 钱/n 是/vshi 哪儿/rys 来/vf 的/ude1 !/w ”/w 
不久/d 后/f ，/w 段祺瑞/nr 到/v 军校/nis 视察/v ，/w 特意/d 向/p 学员/nnt 们/k 打听/v 伙食/n 问题/n ，/w 学员/nnt 们/k 普遍/ad 反映/v 菜种/n 单一/a ，/w 而且/c 不/d 新鲜/a ，/w 米/q 也/d 不好/a 。/w 段祺瑞/nr 气呼呼/z 地/ude2 来到/v 伙房/n 一/m 看/v ，/w 果然/d 如/v 学员/nnt 们/k 所/usuo 说/v ，/w 他/rr 立刻/d 叫/vi 来/vf 军需/n 主任/nnt ，/w 劈头/d 就是/v 一顿/mq 臭骂/v 。/w 军需/n 主任/nnt [哆哆/nz 嗦嗦/o]/nz ，/w 只是/d 嗫嚅/nz 道/qv ：/w “/w 这/rzv 不/d 关/n 我/rr 的/ude1 事/n ，/w 这/rzv 不/d 关/n 我/rr 的/ude1 事/n …/w …/w ”/w 再问/v 他/rr ，/w 他/rr 又/d 说/v 不/d 知道/v ，/w 气得/v 段祺瑞/nr 吼道/v ：/w “/w 不/d 知道/v 是/vshi 吧/y ，/w 那/rzv 就/d 给/p 我/rr 拖/v 出去/vf 打/v [50/m 军/n]/mq 棍/ng !/w ”/w 
这话/r 果然/d 见效/a ，/w 军需/n 主任/nnt 立刻/d 口齿/n 清晰/a 地/ude2 供出/nz 段祺瑞/nr 的/ude1 侄子/n ，/w 并/cc 拿出/v 账本/n 给/p 段祺瑞/nr 过目/vi 。/w 段祺瑞/nr 早就/d 对/p 他/rr 侄子/n 有所/v 怀疑/vn ，/w 如今/t 人证/n 物证/n 俱/dg 在/p ，/w 立刻/d 叫/vi 人/n 把/pba 他/rr 侄子/n 绑/v 了/ule 来/vf ，/w “/w 赏/v ”/w 了/ule 他/rr [100/m 军/n]/mq 棍/ng 。/w [100/m 军/n]/mq 棍/ng 足以/d 要人/n 性命/n ，/w 幸亏/d 执行/v 人/n 手下留情/nz ，/w 这个/rz 侄子/n 才/d 保住/v 性命/n ，/w 但/c 也/d 因此/c 落下/v 终身/n 残疾/n 。/w 
打/v 完/vn 侄子/n ，/w 段祺瑞/nr 又/d 做出/v 一项/mq 惊人之举/n ，/w 他/rr 不顾/v 别人/rr 劝阻/v ，/w 主动/ad 走进/v 禁闭室/n ，/w 不/d 吃/v 不/d 喝/vg 地/ude2 在/p 里面/f 待/vi 了/ule 整整/d 两天/mq ，/w 以/p 惩罚/vn 自己/rr 任用/v 私人/n 。/w 
一生/n 清廉/a 拒绝/v 收礼/nz 
而/cc 段祺瑞/nr 本人/rr 也/d 从不/d 收礼/nz 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 江苏/ns 督军/nnt 齐燮元/nr 送给/v 他/rr 一个/mq 精致/a 的/ude1 围屏/n ，/w 围屏/n 上/f 镶/v 有/vyou 各种/rz 宝石/n ，/w 五颜六色/bl ，/w 光彩夺目/vl ，/w 一/m 看/v 就/d 知/v 价值/n 不菲/a 。/w 段/q 家/q 的/ude1 人/n 看/v 了/ule 都/d 爱不释手/vl ，/w 甚至/d 半夜/t 里/f 偷偷/d 起来/vf 玩赏/v 。/w 可/v 第二天/mq 早上/t ，/w 段祺瑞/nr 见到/v 围屏/n ，/w 只是/d 淡淡/z 地/ude2 扫/v 了/ule 一眼/d ，/w 就/d 叫/vi 人/n 给/p 齐燮元/nr 送/v 回去/v 了/ule 。/w 
还有/v 一次/mq ，/w 张作霖/nr 给/p 段祺瑞/nr 送来/v 一些/mq [东北/ns 特产/n]/nz ，/w 并/cc 不是/c 多么/d 值钱/a 的/ude1 东西/n ，/w 但/c 段祺瑞/nr 死活/n 不肯/v 收/v ，/w 最后/f 在/p 张作霖/nr 副官/nnt 一再/d 恳求/v 下/f ，/w 才/d 收下/v 两条/mq 江鱼/nr 。/w 唯独/d 有/vyou 一次/mq 冯玉祥/nr 送来/v 一个/mq 大南瓜/nz ，/w 段祺瑞/nr 非常/d 喜欢/vi ，/w 破例/vd 没有/v 送/v 回/v 。/w 逢年过节/bl 时/ng ，/w 按照/p 习俗/n ，/w 给/p 段祺瑞/nr 送礼/vi 的/ude1 人/n 更是/d 络绎不绝/vl ，/w 但/c 段祺瑞/nr 只是/d 在/p 每人/r 的/ude1 礼品/n 中/f 挑/v 一样/uyy 最/d 不/d 值钱/a 的/ude1 留下/v ，/w 其余/rz 的/ude1 一概/d 退回/v 。/w 
段祺瑞/nr 一生/n 清廉/a ，/w 没有/v 购置/vn 过/uguo [一/d 处/n]/mq 房产/n 和/cc 地产/n ，/w 甚至/d 连/ulian 合肥/ns 老家/n 也/d 没有/v [一/d 处/n]/mq 住房/n ，/w 在/p 北京/ns 住/vi 的/ude1 房子/n 是/vshi 袁世凯/nr 赠送/v 的/ude1 ，/w 到/v 天津/ns 之/uzhi 初/f ，/w 住/vi 的/ude1 是/vshi 他/rr 的/ude1 部下/n 魏宗翰/nr 的/ude1 公馆/n 。/w 后来/t 搬出/vf 日/b 租界/n ，/w 租住/nz 在/p 英/b 租界/n [47/m 号/q]/mq 一套/mq 房租/n 较低/d 的/ude1 住宅/n 中/f 。/w 
段祺瑞/nr 在/p 位/q 时/ng ，/w 尽管/c 经常/d 要/v 接济/vn 老家/n 的/ude1 亲戚/n 和/cc 夫人/n 姨太太/n 们/k 的/ude1 家属/n ，/w 但/c 政府/nis 的/ude1 拨给/v 还是/c 可以/v 满足/vn 这些/rz 开支/n 的/ude1 。/w 由于/p 没有/v 财产/n 与/cc 积蓄/n ，/w 段祺瑞/nr 下野/vi 后/f ，/w 生活/vn 一下子/mq 便/d 没/d 了/ule 着落/n ，/w 所/usuo 幸/vg 他/rr 的/ude1 部下/n 、/w 学生/nnt 众多/a ，/w 这时候/rzt 不得不/d 依靠/v 他们/rr 的/ude1 接济/vn 。/w 
到/v 天津/ns 后/f ，/w 段祺瑞/nr 想方设法/dl 节省/v 开支/n ，/w 家里/s 的/ude1 每/rz 一笔/mq 开支/n 他/rr 都/d 要/v 亲自/d 过问/v 。/w 他/rr 的/ude1 每日/r [三/m 餐/qv]/mq 基本/a 都/d 是/vshi 米粥/nf 、/w 馒头/nf 、/w 素菜/n ，/w 四季/n 衣着/n 全/a 是/vshi 布/n 制/v ，/w 仆人/nnd 的/ude1 数量/n 也/d 一/m 降/v 再/d 将/d 。/w 由于/p 人手/n 不足/an ，/w 他/rr 和/cc 夫人/n 姨太太/n 们/k 经常/d 要/v 亲自/d 做/v 些/q 简单/a 的/ude1 家务/n 。/w 
移居/v 上海/ns 后/f ，/w 有/vyou 了/ule 蒋介石/nr 每月/r 赠送/v 的/ude1 生活费/n ，/w 段祺瑞/nr 不再/d 为/p 开销/n 担忧/v ，/w 每日/r 在/p 公馆/n 里/f 下/f 一盘棋/nz ，/w 其余/rz 时间/n 不是/c 诵经/v 便是/v 读书/vn 。/w 每当/p 有/vyou 朋友/n 来访/vi ，/w 谈及/v 日军/n 向/p 华北/ns 扩张/vn ，/w 沦陷区/n [一/d 天天/d]/mq 扩大/v ，/w 段祺瑞/nr 总是/d 伤感/an 良久/m 。/w 
1934年/t 春天/t ，/w 段祺瑞/nr 胃溃疡/nhd 发作/vi ，/w 引起/v 胃部/n 出血/vi ，/w 被/pbei 送到/v 医院/nis 治疗/vn 。/w 由于/p 段祺瑞/nr 身体/n 虚弱/a ，/w 医生/nnt 家人/n 纷纷/d 劝/v 他/rr 开荤/nz ，/w 以/p 加强/v 营养/n ，/w 段祺瑞/nr [断然/d 拒绝/v]/nz ：/w “/w 人/n 可/v 死/vn ，/w 荤/ag 绝/d 不能/v 开/v !/w ”/w 
1936年11月1日/t ，/w 段祺瑞/nr 胃病/nhd 复发/vi ，/w 胃部/n 出血/vi 不止/v ，/w 11月2日/t 晚/tg 即/v 在/p [上海/ns 宏恩/nz 医院/nis]/nt 去世/vi ，/w 时/ng 年/qt [71/m 岁/qt]/mq 。/w 
