7月22日/t ，/w [海淀/ns 法院/nis]/nt 门前/s ，/w 李某某/nr 家/q [法律/n 顾问/nnt]/nnt 兰/ng 和/cc 接受/v 媒体/n 采访/v 。/w 当天/t ，/w 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 举行/v 庭/ng 前/f 会议/n 。/w 记者/nnt 王贵彬/nr 摄/vg 
相关/vn 律师/nnt 曾/d 泄露/v 当事人/n 隐私/n 、/w 披露/v 案件/n 信息/n ；/w 律/vg 协/vg 称/v 将/d 对/p 违规/v 律师/nnt 给予/vn 行业/n [纪律/n 处分/n]/nz 
昨日/t 记者/nnt 获悉/v ，/w 11月28日/t ，/w [北京市/ns 律师/nnt 协会/nis]/nt 就/d 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 相关/vn 辩护/vn 及/cc [代理/vn 律师/nnt]/nnt 涉嫌/v 违反/vn 律师/nnt 执业/vn 规范/v 的/ude1 行为/n ，/w 正式/ad [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
律/vg 协/vg 称/v 将/d 根据/p 调查/vn 的/ude1 事实/n 和/cc 证据/n ，/w 依据/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p 确/d 有/vyou 违规/v 行为/n 的/ude1 律师/nnt 给予/vn 相应/vi 的/ude1 行业/n [纪律/n 处分/n]/nz 。/w 届时/d ，/w 将/d 以/p 适当/a 方式/n 向/p 公众/n 及/cc 媒体/n 公布/v ，/w 并/cc 欢迎/v [社会/n 各界/rz]/nz 监督/vn 。/w 
律/vg 协/vg 曾/d 研讨/v 律师/nnt 违规/v 行为/n 
李某某/nr 一/m 案/ng 不仅/c 涉及/v 未成年/n 犯罪/vn ，/w 还/d 涉及/v 强奸/vn ，/w 均/d 属于/v 不/d 公开/ad [审理/v 案件/n]/nz 范畴/n 。/w 但/c 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 该案/r 在/p 审判/v 过程/n 中/f ，/w 不仅/c 被告人/n 辩护律师/nnt 的/ude1 辩护词/nz 在/p 网上/s 泄露/v ，/w 还/d 将/d 被害人/n 的/ude1 姓名/n 公布/v 了/ule 出来/vf 。/w 
9月29日/t 上午/t ，/w [北京市/ns 律/vg 协/vg]/nt 在/p 召开/v 不/d 公开/ad [审理/v 案件/n]/nz 代理/vn 工作/vn 会上/n ，/w 针对/p 近期/t 部分/n 律师/nnt 在/p 代理/vn 不/d 公开/ad [审理/v 案件/n]/nz 过程/n 中/f ，/w 发生/v 的/ude1 一些/mq 违反/v [律师/nnt 职业道德/n]/nz 、/w 执业/v 纪律/n 规范/v 的/ude1 行为/n 。/w 其间/f 对/p 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 相关/vn 代理/vn 及/cc 辩护律师/nnt 涉嫌/v 泄露/v 当事人/n 隐私/n 、/w 不当/a 披露/v 案件/n 信息/n 、/w 不当/a 发表/v 贬损/vn 同行/n 的/ude1 言论/n 等/udeng 行为/n ，/w 做出/v 讨论/vn 。/w 与/cc 会/v 律师们/nz 认为/v ，/w 此/rzs 行为/n 严重/a 损害/v 了/ule 行业/n 形象/n 及/cc 声誉/n 。/w 
[北京市/ns 律/vg 协/vg]/nt 会长/nnt 张学兵/nr 也/d 表示/v ，/w 针对/p 目前/t 个别/a 律师/nnt 在/p 代理/vn 不/d 公开/ad [审理/v 案件/n]/nz 过程/n 中/f 存在/v 的/ude1 不当/a 行为/n ，/w 律/vg 协/vg 将/d 在/p 《/w 北京/ns [律师/nnt 执业/vn 行为/n 规范/v]/nz 》/w 修订/v 过程/n 中/f 设置/v 专门/d 条款/n 进行/vn 严格/ad 规范/v ，/w 并/cc 组织/n 起草/v 《/w 北京/ns 律师/nnt 办理/v 不/d 公开/ad [审理/v 案件/n]/nz 业务/n 操作/v 指南/n 》/w 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 律/vg 协/vg 一直/d 在/p 着手/v 调查/vn 李某某/nr 案/ng 涉嫌/v 违规/vn 的/ude1 相关/vn 律师/nnt 。/w 据/p 知情/vi 人称/n ，/w 律/vg 协/vg 或/c 将/d 在/p 李某某/nr 案/ng 审结/v 后/f ，/w 对/p 相关/vn 律师/nnt 进行/vn 处罚/vn 。/w 
律/vg 协/vg 称/v [5/m 天/qt]/mq 前/f 已/d 正式/ad [立案/vi 调查/vn]/nz 
根据/p 刑事诉讼法/n 规定/n ，/w 人民法院/nis 审判/v 第一审/nz 案件/n 不/d [公开/ad 审理/v]/nz 的/ude1 情形/n 包括/v ：/w 有关/v [国家/n 秘密/n]/nz 的/ude1 案件/n 、/w 有关/v [个人/n 隐私/n]/nz 的/ude1 案件/n 、/w 审判/v 时/ng 被告人/n 不满/an [十八/m 周岁/q]/mq 的/ude1 案件/n ，/w 以及/cc 涉及/v [商业/n 秘密/n]/nz 当事人/n 申请/v 不/d [公开/ad 审理/v]/nz 的/ude1 案件/n 。/w 
就/d 李某某/nr 案/ng 相关/vn 律师/nnt 涉嫌/v 违规/vn 是否/v 已有/v 调查/vn 结果/n ，/w [北京市/ns 律/vg 协/vg]/nt 昨日/t 称/v ，/w 就/d 李某某/nr 等/udeng 人/n 强奸/v 案/ng 相关/vn 辩护/vn 及/cc [代理/vn 律师/nnt]/nnt 涉嫌/v 违反/vn 律师/nnt 执业/vn 规范/v 的/ude1 行为/n ，/w 已/d 于/p 11月28日/t 正式/ad [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
律/vg 协/vg 称/v ，/w 将/d 根据/p 调查/vn 的/ude1 事实/n 和/cc 证据/n ，/w 依据/n 《/w 律师协会/nis 会员/nnt 违规/v 行为/n 处分/n 规则/n （/w 试行/v ）/w 》/w 等/udeng [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p 确/d 有/vyou 违规/v 行为/n 的/ude1 律师/nnt 给予/vn 相应/vi 的/ude1 行业/n [纪律/n 处分/n]/nz 。/w 
律/vg 协/vg 表示/v ，/w 届时/d 将/d 以/p 适当/a 方式/n 向/p 公众/n 及/cc 媒体/n 公布/v 结果/n ，/w 并/cc 竭诚/d 欢迎/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 监督/vn 。/w 
