图片/n 来源/n ：/w 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 
据/p 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 消息/n ，/w 近年/t 进军/v 饮食业/n 的/ude1 谢霆锋/nr ，/w 本身/rz 也/d 很/d 爱/v 下厨/v 。/w 离婚/vi 后/f 的/ude1 他/rr 平/v 日/b 除了/p 拍戏/vi 、/w 打理/nz 生意/n 及/cc 与/cc [两个/mq 儿子/n]/nz 相聚/v 外/f ，/w 大多数/m 时间/n 都会/n 躲/v 在/p 家中/s 的/ude1 厨房/n 一/m 展/vg 身手/n ，/w 制作/v 各种/rz 美食/n 。/w 
据悉/v ，/w 霆/ng 锋/ng 有时候/d 更/d 会/v 邀请/vn 大班/n 朋友/n 到/v 其/rz 家中/s 试/v 菜/n ，/w 不少/m 品尝/v 过/uguo 他/rr 厨艺/n 的/ude1 朋友/n 都/d 大赞/nrf 非常/d 好/a 味道/n ，/w 卖相/nz 也/d 一流/b 。/w 
经纪人/nnt 霍汶希/nr 日前/t 就/d 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 几张/n 霆/ng 锋/ng 正在/d 专心/ad 为/p 做饭/vi 的/ude1 照片/n ，/w 并/cc 大赞/nrf ：/w “/w 终于/d 有幸/v 吃/v 到/v 传闻/n 中/f 厨/ng 男/b 的/ude1 菜/n ，/w 太/d 好吃/a 了/ule ！/w 谢谢锋/nr 哥/n ！/w ”/w 
