编者按/n ：/w 著名/a 相声大师/nnd 、/w 表演艺术家/nnd 姜昆/nr ，/w 再次/d 当选/v 为/p [中国/ns 曲艺/n 家协会/nz]/nt 主席/nnt ，/w “/w 我/rr 没有/v 想到/v 大家/rr 还/d 把/pba 我/rr 推/v 到/v 这个/rz 位置/n 上/f ，/w [心/n 存/v 感激/v]/nz 。/w ”/w 上任/vi 后/f ，/w 他/rr 发表/v 第一次/mq 讲话/n 时/ng 尖锐/a 地/ude2 提出/v ：/w 从艺/vi 人员/n 在/p 浮躁/a 的/ude1 社会风气/nz 中/f 、/w 市场/n 大/a 浪潮/n 和/cc [多元/b 文化/n]/nz 的/ude1 冲击/vn 下/f ，/w 要/v 保持/vn 节操/n ，/w 要/v 有/vyou 高尚/a 的/ude1 品德/n 和/cc 操守/n 。/w 他/rr 直言/vi 看不惯/v 一些/mq 人/n 用/p 今天/t 的/ude1 眼光/n 指责/v 付出/vn 全部/m 心血/n 的/ude1 老/a 艺术家/nnt 们/k ，/w “/w 我/rr 觉得/v 缺少/v 敬畏/vn 之/uzhi 心/n ”/w 。/w 近日/t ，/w 人民网/nz 文化/n 频道/n 来到/v [中国/ns 文学/n 艺术/n 基金会/nis]/nz ，/w 独家/d 对话/vn [中国/ns 曲艺/n 家协会/nz]/nt 主席/nnt 、/w [中国/ns 文学/n 艺术/n 基金会/nis]/nz 秘书长/nnt 姜昆/nr ，/w 以下/f 为/p 采访/v 实录/n ：/w 
【/w 谈/v 再/d 当/p 曲/ng 协/vg 主席/nnt 】/w 
[/w 文化/n 频道/n ]/w ：/w 姜昆/nr 老师/nnt ，/w 2013年11月29日/t ，/w 您/rr 当选/v [中国/ns 曲艺/n]/nz 协会/nis 新/a 一届/mq 主席/nnt ，/w 上任/vi 后/f 您/rr 做/v 的/ude1 [第/m 一件/mq]/mq 事情/n 是/vshi 什么/ry ？/w 您/rr 的/ude1 生活/vn 有/vyou 没有/v 变化/vn ？/w 
[/w 姜昆/nr ]/w ：/w 咱们/rr 是/vshi 一个/mq 网络/n 的/ude1 采访/vn ，/w 我/rr 就/d 想/v 通过/p 网络/n 采访/v 跟/p 网友/n 交换/v 一下/mq 思想/n 。/w 我/rr 在/p [中国/ns 曲艺/n 家协会/nz]/nt 主持/v 工作/vn 的/ude1 时候/n ，/w 曾/d 用/p [四/m 个/q]/mq 字/n 来/vf 形容/v [中国/ns 曲艺/n]/nz 的/ude1 情况/n ：/w “/w 岌岌可危/vl ”/w 。/w 因为/c 生存/vi 状况/n 存在/v 危机/n ，/w 尤其/d 民间/n 的/ude1 一些/mq 艺人/nnt ，/w 一些/mq 国营/b 团体/n 。/w 经过/p 这几年/mq 工作/vn 以后/f ，/w 随着/p 国家/n 艺术/n 的/ude1 繁荣/an 和/cc 发展/vn ，/w 随着/p 国家/n 经济/n 的/ude1 崛起/vn ，/w 大家/rr 现在/t 的/ude1 地位/n 、/w 整个/b [生存/vi 状态/n]/nz 已经/d 好/a 多/a 了/ule 。/w 这时候/rzt 需要/v 什么/ry ？/w 我/rr 在/p 马季/nr 老师/nnt 去世/vi [六/m 周年/q]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 就/d 给/p 我们/rr [中国/ns 曲艺/n]/nz 家/q 的/ude1 理论工作者/n 们/k ，/w 讲/v 了/ule 我/rr 当/p 主席/nnt 以后/f 的/ude1 第一次/mq 话/n 。/w 
