▲/w 1955年9月27日/t ，/w 中国人民解放军/nt 首次/m 授衔/vn 授勋/vi 典礼/n 在/p 北京/ns 中南海/ns 怀仁堂/ns 隆重/ad 举行/v 。/w 
前/f 不久/d 播出/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 聂荣臻/nr 》/w ，/w 在/p 第16/m 集中/v 段/q 出现/v 聂荣臻/nr 身着/v 元帅/nnt 礼服/n 的/ude1 镜头/n 时/ng 有/vyou 一句/mq 这样/rzv 的/ude1 旁白/n ：/w “/w 1955年/t 聂荣臻/nr 被/pbei 授予/v 中国人民解放军/nt 元帅/nnt 军衔/n 。/w ”/w 剧中/n 把/pba 原本/d 是/vshi “/w 国家/n ”/w 元帅/nnt (/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz )/w 误/v 称为/v “/w 军队/n ”/w 元帅/nnt (/w 中国人民解放军/nt 元帅/nnt )/w ，/w 这/rzv 降低/v 了/ule 我国/n 元帅/nnt 的/ude1 地位/n ，/w 容易/ad 在/p 社会上/nz 起到/v 误导/vn 作用/n ，/w 应当/v 予以/vx 匡正/v 。/w 
■/w 1955年/t 朱德/nr 等/udeng [十/m 人/n]/mq 的/ude1 军衔/n 是/vshi 法定/b 的/ude1 “/w 国家/n ”/w 元帅/nnt 
我国/n 1955年/t 授予/v 朱德/nr 等/udeng [十/m 人/n]/mq 的/ude1 军衔/n ，/w 属于/v 国家级/b ，/w 即/v “/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz ”/w ，/w 而/cc 非/b 军队/n 级/q ，/w 即/v “/w 中国人民解放军/nt 元帅/nnt ”/w 。/w 这/rzv 在/p 当时/t 的/ude1 立法/vn 文件/n 、/w 授衔/vn 典礼/n 、/w 授衔/vn 命令状/n 中/f 都/d 有/vyou 明确/a 表达/v 。/w 
1955年9月27日/t ，/w 毛泽东/nr 于/p “/w 下午四时/t 半/m ，/w 在/p 中南海/ns 怀仁堂/ns 召集/v 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 朱德/nr 、/w 陈云/nr 、/w 彭真/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 邓小平/nr 开会/vi ，/w 商谈/v 军队/n 授衔/vn 、/w 授勋/vi 问题/n 。/w 会/v 后/f 于/p 五时/t 一起/s 参加/v 授衔/vn 、/w 授勋/vi 典礼/n 。/w 毛泽东/nr 将/d 授予/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 的/ude1 命令状/n 依次/d 授予/v 朱德/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 林彪/nr 、/w 刘伯承/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 罗荣桓/nr 、/w 徐向前/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 叶剑英/nr 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 授衔/vn 典礼/n 宣布/v 的/ude1 军衔/n 称谓/n 。/w 
■/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 等级/n 是/vshi 如何/ryv 确定/v 下来/vf 的/ude1 
元帅/nnt [一/d 词/n]/mq 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 的/ude1 一个/mq 古老/a 官职/n 名称/n ，/w 如/v 《/w 左传/n  僖/ng 公/ng 二十七年/t 》/w 所/usuo 载/v 晋文公/nz 的/ude1 “/w 谋/v 元帅/nnt ”/w ，/w 南北朝/t 以后/f 历代/n 曾/d 设置/v 的/ude1 [天下/n 兵马/n 元帅/nnt]/nz 、/w [兵马/n 大元帅/nnt]/nz 、/w 兵马/n 元帅/nnt 、/w 行军/vi 元帅/nnt 、/w 行营/nis 元帅/nnt 、/w 都/d 元帅/nnt 、/w 元帅/nnt 、/w 副元帅/nnt 等/udeng 。/w 中华民国/n 前期/f ，/w 以/p 大总统/nnt 为/p 陆海军/nr 大元帅/nnt ，/w 1923年/t [广东/ns 政府/nis]/nt 推举/v 孙中山/nr 为/p 大元帅/nnt ，/w 等等/udeng 。/w 但/c 朱德/nr 等/udeng [十大/mq 元帅/nnt]/nz 并/cc 不是/c 对/p 我国/n 历史/n 上/f 元帅/nnt 制度/n 的/ude1 传承/vn ，/w 而是/c 借鉴/v 了/ule 苏联/ns 军衔/n 制度/n 的/ude1 经验/n ，/w 将/d 元帅/nnt 作为/p 官衔/n 标志/n ，/w 并/cc 规定/n 元帅/nnt 具有/v 等级/n 的/ude1 区分/vn 。/w 
1952年11月26日/t ，/w [中央军委/nt 总/b 干部/nnt 管理部/nis]/nt 副部长/nnt 赖传珠/nr 、/w 徐立清/nr ，/w 给/p 主持/v 军委/nis [日常/b 工作/vn]/nz 的/ude1 副主席/nnt 彭德怀/nr 并/cc 转/v [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 写/v 报告/n 说/v ：/w “/w 实行/v 军衔/n 制度/n ，/w 我们/rr 尚无/v 经验/n ，/w 主要/b 是/vshi 根据/p 苏联/ns 顾问/nnt 介绍/v 的/ude1 苏军/n 经验/n 及/cc 所/usuo 提/v 方案/n 并/cc 结合/v 中国/ns 情况/n 进行/vn 研究/vn ，/w 苏军/n 在/p 军衔/n 工作/vn 上/f 的/ude1 许多/mq 原则/n ，/w 我们/rr 基本上/d 应当/v 接受/vn …/w …/w ”/w 。/w 苏联/ns 顾问/nnt 卡/n 苏林/nr 向/p 总/b 干部/nnt 部/q 推荐/v 了/ule 苏联/ns 的/ude1 军衔/n 设置/v 模式/n ：/w “/w 军衔/n 等级/n 区分/v 为/p 元帅/nnt (/w 大元帅/nnt 、/w 国家/n 元帅/nnt 、/w 兵种/n 元帅/nnt )/w ，/w 将官/nnt (/w 上将/nnt 、/w 准/a 上将/nnt 、/w 中将/nnt 、/w 少将/nnt 四级/b )/w ，/w 校官/nnt (/w 上校/nnt 、/w 中校/nnt 、/w 少校/nnt 三级/b )/w ，/w 尉官/nnd (/w 上尉/nnt 、/w [一级/b 中尉/nnt]/nz 、/w [二级/b 中尉/nnt]/nz 、/w 少尉/nnt 四级/b )/w …/w …/w 卡/n 苏林/nr 同志/n 对/p 我军/n 实施/v 军衔/n 所/usuo 提/v 的/ude1 方案/n 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w ”/w 
1953年/t ，/w 军委/nis 总/b 干部/nnt 部/q 据此/d 草拟/v 出/vf 《/w [中华人民共和国/ns 人民解放军/nt]/nt 军衔/n 条例/n (/w 草案/n )/w 》/w 。/w 草案/n [第三/m 条/q]/mq 拟定/v 的/ude1 “/w 军衔/n 等级/n 的/ude1 区分/vn ”/w 是/vshi ：/w “/w 一/m 、/w 元帅/nnt 军衔/n —/w —/w [中华人民共和国/ns 大元帅/nnt]/nz 、/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 、/w 兵种/n 元帅/nnt 。/w 二/m 、/w 将官/nnt 军衔/n —/w —/w 大将/nnt 、/w 上将/nnt 、/w 中将/nnt 、/w 少将/nnt 。/w 三/m 、/w 校官/nnt 军衔/n —/w —/w 大校/nnt 、/w 上校/nnt 、/w 中校/nnt 、/w 少校/nnt 。/w 四/m 、/w 尉官/nnd 军衔/n —/w —/w 大尉/nnd 、/w 上尉/nnt 、/w 中尉/nnt 、/w 少尉/nnt …/w …/w ”/w 
苏联/ns 顾问/nnt 卡/n 苏林/nr 强调/v ：/w “/w 兵种/n 元帅/nnt 必须/d 要求/n 能/v 掌握/vn 兵种/n 技术/n (/w 如/v 空军/nis 元帅/nnt 应当/v 曾/d 担任/v 过/uguo 飞行员/nnt )/w ，/w 并/cc 对/p 兵种/n 建设/vn 有/vyou 功勋/n 者/k 方可/d 授予/v ，/w 现在/t 中国/ns 还/d 不具备/v 此/rzs 条件/n 。/w ”/w 因此/c ，/w 在/p 1955年2月/t 全国人大常委会/nt 通过/p 的/ude1 新的/a 军衔/n 立法/vn 文件/n 《/w [中国人民解放军/nt 军官/nnt 服役/vi 条例/n]/nz 》/w 中/f ，/w 取消/v 了/ule 兵种/n 元帅/nnt 的/ude1 设置/vn 方案/n ，/w 元帅/nnt 军衔/n 只/d 设/v 国家级/b 的/ude1 “/w [中华人民共和国/ns 大元帅/nnt]/nz 和/cc [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz ”/w 。/w 
■/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz “/w [10/m 人/n]/mq 方案/n ”/w 是/vshi 如何/ryv 确定/v 下来/vf 的/ude1 
《/w [中国人民解放军/nt 军官/nnt 服役/vi 条例/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 授予/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 的/ude1 条件/n 是/vshi ：/w “/w 对/p 创建/v 和/cc 领导/n 人民/n 武装力量/n 或/c 领导/n [战役/n 军团/nis]/nt 作战/vi 、/w 立/v 有/vyou 卓越/a 功勋/n 的/ude1 [高级/a 将领/nnt]/nz 。/w ”/w 那么/c 谁/ry 可以/v 按/p 这个/rz 条件/n 获得/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 头衔/n 呢/y ？/w 中央军委/nt 和/cc 党中央/nt 经过/p 多次/mq 讨论/v ，/w 酝酿/v 过/uguo 几种/mq 方案/n ，/w 最后/f 定形/v 方案/n 于/p 1955年9月11日/t 确定/v 下来/vf 。/w 
总/b 干部/nnt 部/q 提出/v 的/ude1 初步/d 方案/n 。/w 据/p 总/b 干部/nnt 部/q 第一/m 副部长/nnt 宋任穷/nr 回忆/v ，/w 在/p 酝酿/v 军衔/n 授予/v 名单/n 初期/f ，/w 总/b 干部/nnt 部长/nnt 罗荣桓/nr 和/cc 主持/v 军委/nis [日常/b 工作/vn]/nz 的/ude1 彭德怀/nr ，/w 向/p 党中央/nt 汇报/v 国家/n 元帅/nnt 名单/n 的/ude1 初步/d 方案/n 中/f ，/w 除了/p 后来/t 所/usuo 授/vg 的/ude1 [10/m 人/n]/mq 外/f ，/w 还有/v 国家/n 大元帅/nnt 毛泽东/nr ，/w 国家/n 元帅/nnt 周恩来/nr 、/w 刘少奇/nr 、/w 邓小平/nr 。/w 毛泽东/nr 当场/d 表示/v ：/w “/w 我/rr 这个/rz 大元帅/nnt 就/d 不要/d 了/ule …/w …/w 依我看/bl 呀/y ，/w 现在/t 在/p 地方/n 工作/vn 的/ude1 ，/w 都/d 不/d 评/v 军衔/n 为/p 好/a ！/w ”/w 毛泽东/nr 问/v 周/qt 、/w 刘/nz 、/w 邓/nz “/w 你们/rr 的/ude1 元帅/nnt 军衔/n 还要/d 不要/d 啊/y ？/w ”/w 他们/rr 都/d 表示/v ：/w “/w 不要/d 评/v 了/ule ”/w 。/w 
军委/nis 座谈会/n 提出/v 经/p 政治局/nis 批准/v 的/ude1 [11/m 人/n]/mq 方案/n 。/w 1955年1月14/t 、/w 15日/t ，/w 中央军委/nt 由/p 彭德怀/nr 、/w 罗荣桓/nr 主持/v 召开/vn 了/ule 讨论/v 军衔/n 问题/n 的/ude1 座谈会/n ，/w 对/p 授予/v 元帅/nnt 、/w 大将/nnt 、/w 上将/nnt 军衔/n 人选/n 的/ude1 名单/n 进行/vn 了/ule 研究/vn 。/w 会议/n 经/p 两天/mq 的/ude1 认真/ad 讨论/v ，/w 取得/v [一致/a 意见/n]/nz ：/w 元帅/nnt 军衔/n 授予/v 中共/n [中央/n 军事/n 委员会/nis]/nt 主席/nnt 和/cc [11/m 位/q]/mq 委员/nnt ，/w 其中/rz [中华人民共和国/ns 大元帅/nnt]/nz 军衔/n 授予/v [军委/nis 主席/nnt]/nnt 毛泽东/nr ，/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 授予/v [11/m 位/q]/mq 军委/nis 委员/nnt 朱德/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 林彪/nr 、/w 刘伯承/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 罗荣桓/nr 、/w 徐向前/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 叶剑英/nr 。/w 1月16日/t ，/w 彭德怀/nr 、/w 罗荣桓/nr 署名/vi 将/d 上述/b 意见/n 报告/n 了/ule 毛泽东/nr 和/cc 党中央/nt 。/w 8月2日/t ，/w 彭德怀/nr 再次/d 呈报/v 授予/v 少将/nnt 以上/f 军衔/n 名单/n 。/w 8月3日/t ，/w 毛泽东/nr 批示/n ：/w “/w 刘/nz 、/w 邓/nz ：/w 请/v 印发/vn 各/rz 政治局/nis 委员/nnt ，/w 在/p 一次/mq 政治局/nis 会议/n 上/f 讨论/v 批准/vn 。/w ”/w 
拟/v 以/p 周总理/nr 名义/n 将/d [11/m 人/n]/mq 方案/n 呈报/v 全国人大常委会/nt 审批/vn 。/w 1955年9月3日/t ，/w 总/b 干部/nnt 部/q 罗荣桓/nr 部长/nnt 和/cc 宋任穷/nr 、/w 赖传珠/nr 、/w 徐立清/nr [三/m 名/q]/mq 副部长/nnt ，/w 遵照/v 彭德怀/nr 的/ude1 指示/n ，/w 代/q 国务院/nt 总理/nnt 周恩来/nr 起草/v 了/ule 致/v [全国人大/nto 常务委员/nnt 会/v]/nt 信函/n ，/w 全文/n 如下/vi ：/w “/w 关于/p 授予/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 问题/n ，/w 中央/n 已/d 决定/v 现任/v 军委/nis 委员/nnt 之/uzhi 朱德/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 林彪/nr 、/w 刘伯承/nr 、/w 贺龙/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 罗荣桓/nr 、/w 徐向前/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 叶剑英/nr 等/udeng 十一/m 同志/n 均/d 授予/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 。/w 彭/nz 副主席/nnt 要/v 我们/rr 起草/v 国务院/nt 总理/nnt 向/p [全国/n 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 呈请/v 授予/v [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 军衔/n 函稿/nz 一份/mq ，/w 现/tg 呈请/v 审查/vn 修改/v 并/cc 请/v 即/v 由/p [国务院/nt 秘书处/nis]/nt 转送/v [常务委员/nnt 会/v]/nis [讨论/v 通过/p]/nz 。/w ”/w 
[中央/n 书记处/nis]/nt 第一次/mq 讨论/v 确定/vn 的/ude1 [9/m 人/n]/mq 方案/n 。/w 总/b 干部/nnt 部/q 代/q 周总理/nr 草拟/v 的/ude1 元帅/nnt 授衔/vn 报告/n ，/w 须经/nz [中央/n 书记处/nis]/nt 讨论/v 同意/vn 后/f ，/w 才/d 可/v 报请/vn 全国人大常委会/nt 履行/v 法律/n 手续/n 。/w 1955年9月9日/t 晚上/t ，/w 毛泽东/nr 在/p 中南海/ns 颐/ng 年/qt 堂/ng 召开/v 会议/n ，/w 讨论/v 元帅/nnt 军衔/n 问题/n …/w …/w 刘少奇/nr 、/w 陈云/nr 、/w 彭真/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 罗瑞卿/nr 、/w 宋任穷/nr 、/w 陆定一/nr 、/w 周扬/nr 、/w 张际春/nr 等/udeng 出席/v 。/w 会议/n 提出/v ，/w 邓小平/nr 、/w 陈毅/nr 虽然/c 担任/v 中共/n [中央/n 军事/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt 和/cc [国防/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt ，/w 但/c 没有/v 担任/v 军队/n 实质性/n 职务/n ，/w 他俩/r 的/ude1 实质性/n 职务/n 是/vshi 中共中央/nt 秘书长/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 兼/v 外交部长/nnt ，/w 故/c [二/m 人/n]/mq 可以/v 不/d 授/vg 军衔/n ，/w 于是/cc 授予/v 元帅/nnt 军衔/n 的/ude1 方案/n 减/v 为了/p [9/m 人/n]/mq 。/w 
[中央/n 书记处/nis]/nt 第二次/mq 讨论/v 最后/f 确定/v 了/ule [10/m 人/n]/mq 方案/n 。/w 周恩来/nr 因/p 外出/vi 没有/v 出席/v 9日/t 晚上/t 的/ude1 会议/n ，/w 11日/t 他/rr 得知/v 书记处/nis 讨论/v 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 从/p 北戴河/ns 打电话/vi 给/p 在/p 北京/ns 的/ude1 杨尚昆/nr ，/w 主张/v 授予/v 陈毅元帅/nrf 军衔/n 。/w 周恩来/nr 给/p 杨尚昆/nr 打电话/vi 后/f ，/w 毛泽东/nr 于/p “/w 9月11日/t 晚上/t ，/w 在/p 中南海/ns 颐/ng 年/qt 堂/ng 召开/v 会议/n ，/w 讨论/v 评/v 元帅/nnt 军衔/n 和/cc [农业/n 合作化/vn]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 刘少奇/nr 、/w 陈云/nr 、/w 彭真/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 陈毅/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 宋任穷/nr 、/w 杨尚昆/nr 出席/v 。/w ”/w [会议/n 决定/v]/nz 采纳/v 周恩来/nr 的/ude1 意见/n ，/w 形成/v 了/ule 授予/v [10/m 人/n]/mq 元帅/nnt 军衔/n 的/ude1 最终/d 方案/n 。/w 9月16日/t ，/w 周恩来/nr 致函/v 全国人大常委会/nt ，/w 提出/v [10/m 人/n]/mq 的/ude1 授衔/vn 建议/n 。/w 9月23日/t ，/w 全国人大常委会/nt [第/m 22/m 次/qv]/mq 会议/n 通过/p 公布/v ，/w 10/m 大元帅/nnt 诞生/vi 。/w 
(/w 作者/nnt 刘岩/nr 为/p [军事/n 科学院/nis]/nt 军/n 建/v 部/q 原/b 副部长/nnt )/w 
