开栏语/nz ：/w [五/m 千年/t]/mq 的/ude1 历史/n ，/w [五/m 千年/t]/mq 的/ude1 文化/n ，/w [五/m 千年/t]/mq 的/ude1 风雨/n ，/w 铸就/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 [历史/n 文化/n 名城/n]/nz 。/w 这些/rz 城市/n ，/w 有的/rz 曾/d 被/pbei 各/rz 朝/tg 帝王/n 选作/nz 都城/n ;/w 有的/rz 曾/d 是/vshi 当时/t 的/ude1 政治/n 、/w 经济/n 重镇/n ;/w 有的/rz 曾/d 是/vshi 重大/a [历史/n 事件/n]/nz 的/ude1 发生地/n ;/w 有的/rz 因/p 拥有/v 珍贵/a 的/ude1 文物/n 遗迹/n 而/cc [享有/v 盛名/n]/nz ;/w 有的/rz 则/d 因/p 出产/v 精美/a 的/ude1 工艺品/n 而/cc 著称/v 于/p 世/ng 。/w 华声/nz 历史/n 频道/n 将/d 从/p [一/d 处/n]/mq 断墙/nz 、/w [一/d 处/n]/mq 废墟/n 、/w 一座/mq 宫殿/n 、/w 一座/mq 园林/n 去/vf 探寻/v [历史/n 文化/n 名城/n]/nz 曾经/d 的/ude1 生存/vn 与/cc 死亡/vi 、/w 悲壮/a 与/cc 辉煌/a 、/w 婉约/a 与/cc 豪迈/a 的/ude1 故事/n 。/w 这些/rz 看似/v 过去/vn 又/d 象是/v 今天/t 的/ude1 故事/n 让/v 人/n 激动/a ，/w 让/v 人/n 惋惜/a ，/w 让/v 人/n 沉思/vi …/w …/w 
福州/ns (/w Fuzhou/x )/w ，/w 别称/n 榕城/ns 、/w [三/m 山/n]/mq 、/w 左海/ns 、/w 闽/b 都/d ，/w 简称/v “/w 榕/ng ”/w ，/w 福建省/ns 的/ude1 省会/n ，/w 位于/v 福建/ns 东部/f 、/w 闽江/ns 下游/f 沿岸/f ，/w 是/vshi [海峡/n 西岸/s 经济区/n]/nz 文化/n 、/w 政治/n 、/w [科研/n 中心/nis]/nt 以及/cc 现代/ntc [金融/n 服务业/n]/nz 中心/nis ，/w 首批/n [14/m 个/q]/mq 对外开放/vl 的/ude1 [沿海/f 港口/n]/nz 城市/n 之一/rz ，/w 福州市/ns 是/vshi 我国/n 东南/f 沿海/f 著名/a 的/ude1 [历史/n 文化/n 名城/n]/nz ，/w 素有/v “/w [海滨/s 邹鲁/nr]/nz ”/w 的/ude1 美称/n 。/w 
[历史/n 沿革/n]/nz 
福州/ns 的/ude1 建/v 城/n 史/ng 最早/d 可追溯/nz 到/v 汉高祖/nz 五年/t (/w 公元前/t 202年/t )/w 。/w 据/p 史籍/n 记载/v ，/w 当时/t 以/p 无/v 诸/rz 佐/vg 汉/tg 灭秦/nz 有功/vi ，/w 封/q 无/v 诸/rz 为/p 闽越/nz 王/n “/w 王闽中/nr 故地/n 、/w 都/d 冶/vg ”/w ，/w 冶城/nz ，/w 即/v 今/tg 福州/ns 。/w 现/tg 市区/s 屏山/ns 、/w 旧名/nz -/w 越王山/nz 、/w 冶山/nz 位于/v 其/rz 东麓/f ，/w 是/vshi 闽越/nz 王/n 定都/v 处/n ，/w 尚/d 有/vyou 古迹/n 可/v 觅/vg 。/w 福州市/ns 1998年五月/t 举办/v 了/ule 隆重/ad 的/ude1 建/v 城/n 2200年/t 庆典/n 系列/n 活动/vn 。/w 
“/w 沿江/nz 、/w 临海/vn 、/w 依/v 山/n ”/w 是/vshi 福州/ns 地域/n 经济/n 和/cc 文化/n 的/ude1 一大/n 特色/n 。/w 据/p 考古/n (/w 距今/nz [5000/m 多年/mq]/mq 的/ude1 闽侯县/ns 昙石山/nz 史前/b [古人类/n 遗址/n]/nz )/w 研究/vn ：/w 由于/p 地理/n 优越/a ，/w 史前/b 的/ude1 福州/ns 就/d 有/vyou 闽越族/nz 土族/nz 居民/n 繁衍生息/v 。/w [先秦/t 时期/n]/nz 就/d [逐渐/d 形成/v]/nz 人口/n 聚集/v 之/uzhi 城/n ;/w 秦代/t 属/v “/w 七闽/nz 地/ude2 ”/w 。/w 
秦/tg 统一/v 中国/ns 后/f ，/w 推行/v 封建/a 郡县制/n ，/w 福州/ns 属/v “/w 闽中郡/nz ”/w ，/w 建制/n 东冶/nz 。/w 汉/tg 灭秦/nz 后/f ，/w 福州/ns 正式/ad 成为/v 汉朝/t 在/p 福建/ns 推行/v 的/ude1 第一个/mq 县份/n -/w 即/v 冶城/nz 。/w 此时/r ，/w 北方/s 汉族/nz 开始/v 大量/m 入闽/nz ，/w 与/cc 当地/s 闽越族/nz 融合/v 同化/vi 带来/v 了/ule [黄河/ns 流域/n]/nz 的/ude1 先进/a 耕作/vn 和/cc 冶炼/vn 等/udeng 技术/n ，/w 促进/v 了/ule 该/rz 地区/n 的/ude1 社会发展/v 。/w 汉/tg 末/f ，/w 福州/ns 设/v 侯官县/nz 。/w 两晋/t 以来/f ，/w 由于/p 中原/ns 内乱/n ，/w 大量/m 北方/s 人口/n 南/b 移入/gi 闽/b ，/w 史称/nz “/w [衣冠/n 南渡/v]/nz ”/w 。/w 此时/r ，/w 福州/ns 人口/n 大增/v ，/w 商贸/n 云集/v ，/w 已/d 逐渐/d 发展/vn 成/v 我国/n 东南/f 沿海/f [经济/n 社会/n]/nz 比较/d 发达/a 的/ude1 都市/n 。/w 其/rz 时/ng ，/w 造船业/n 、/w 海/n 远/a 业/ng 居/v 全国/n [领先/vi 地位/n]/nz 。/w 据/p 三国志/n ./w 吴/tg 记/v 记载/v ：/w 当时/t ，/w 福州/ns 设/v “/w 典/ng 船/n 校尉/nnt ”/w ;/w 两晋时/t 设/v “/w 典/ng 船/n 都尉/nnt ”/w ，/w 已/d 与/cc 夷州/nz (/w 今/tg 台湾/ns )/w ，/w 菲律宾/nsf 等/udeng 地/ude2 有/vyou 海运/vn 往来/vn 。/w 唐/tg 末/f 五代/n ，/w 闽王/nz 王审知/nr 在/p 福州/ns 建立/v 闽国/nz 。/w 此时/r 又/d 有/vyou “/w 十八/m 姓/v 从/p 王/n ”/w 大规模/b 的/ude1 人口/n 南迁/vn ，/w 使得/vi 福州/ns 荟集/nz 了/ule 中原/ns 众多/a 文人/nnd 贤/ng 仕/n 。/w 王审知/nr 治/v 闽有方/nr ，/w 前后/f 历时/vi 29年/t (/w 公元/n 897年/t 至/p 925年/t )/w 。/w 这/rzv 一/m 时期/n ，/w 福州/ns “/w [时/ng 和/cc 年/qt 丰/ag]/nz ，/w 实/ad 给/p 人/n 足/a ”/w ，/w 出现/v 了/ule 空前/a 的/ude1 经济/n 、/w 社会/n 、/w 文化/n 大/a 发展/vn 的/ude1 好/a 时期/n 。/w 
历史/n 上/f ，/w 福州/ns 城垣/n 数/n 经/p 扩建/vn ，/w 晋代/ns 建有/v “/w 子城/nz ”/w ;/w 唐代建/nz “/w 罗城/nr ”/w ;/w 闽王/nz 又/d 有/vyou [两/q 度/qv]/mq 拓宽/v 城池/n ;/w 北宋/t 又/d 扩建/vn 了/ule “/w 外/f 城/n ”/w 。/w 自/p 秦/tg 至/p 清/tg ，/w 福州/ns 先后/d 设/v ：/w 闽中/nz 、/w 冶城/nz 、/w 侯官/nr 、/w 建安/t 、/w 晋安/nz 、/w 东/f 喀/b 、/w 闽州/nz 、/w 长/a 乐/a 、/w 闽县/ns 、/w 福安/ns 、/w 福州/ns 等/udeng 县府/n 治/v 。/w 其中/rz ，/w 唐开元/nr 十三年/t (/w 公元/n 725年/t )/w ，/w 设/v 福州/ns 都督府/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 以/p “/w 福州/ns ”/w 定名/vi 的/ude1 最早/d 时代/n 。/w 宋朝/ns 于/p 宋/tg 至/p 道/qv 三年/t (/w 公元/n 997年/t )/w 置/v 福建路/nz ，/w 下设/v 六州/nz [二/m 军/n]/mq ，/w 福州/ns 作为/p 八闽/n 首府/n 的/ude1 地位/n 日益/d 重要/a 和/cc 巩固/v 。/w 南宋/t 以后/f ，/w 全国/n [政治/n 中心/nis]/nz 南/b 移/v ，/w 其/rz 时/ng ，/w 福州/ns 已/d 与/cc 大名/ns (/w 北京/ns )/w 、/w 江宁/nr (/w 南京/ns )/w 、/w 苏州/ns 、/w 临安/ns (/w 杭州/ns )/w 并列/v 为/p 全盛/b 之/uzhi 邦/ng 。/w 福州/ns 曾/d [两/q 度/qv]/mq 作为/p [中央/n 流亡/v 政府/nis]/nt 的/ude1 临时/b 首都/n ：/w 一/m 是/vshi 公元/n 1276年/t ，/w 南宋/t 益/vg 王/n 在/p 福州/ns 登极/nz 、/w 世/ng 称/v 宋瑞宗/nr ，/w 把/pba 福州/ns 更名/vi 为/p “/w 福安府/nz ”/w ;/w 二/m 是/vshi 公元/n 1645年/t ，/w 明/ag 末/f ，/w 唐王/nr [隆武/nz 政权/n]/nz 在/p 福州/ns 定都/v 、/w 改/v 福州/ns 为/p “/w 天兴府/nz ”/w ，/w 号/q “/w 福京/nz ”/w 。/w 元/q 统一/v 全国/n 后/f ，/w 仍/d 称为/v 福州府/nz ，/w 一直/d [沿用/v 至今/d]/nz 。/w 
福州/ns 作为/p [历史/n 文化/n 名城/n]/nz ，/w 全兴/nz 时期/n 始于/v 王审知/nr 治/v 闽/b 。/w 闽王/nz 重/a 仕/n 兴/v 教/v ，/w “/w 延揽/v 中原/ns 文学/n 之/uzhi 士/ng ”/w ;/w 采/v 劝/v [保境/nz 息民/nz]/nz ”/w ，/w 开辟/v 甘棠港/nz ，/w 发展/vn 海运/vn 贸易/vn 。/w 经济/n 的/ude1 繁荣/an 也/d 促进/v 了/ule 文化/n 发展/vn ，/w 为/p 以后/f 各个/rz 时期/n 英才/n 辈出/vi 打下/v 良好/a 基/ng 矗/n 唐/tg 、/w 宋/tg 、/w 明/ag 、/w 清/tg 以来/f ，/w 福州/ns 籍/ng 进士/nnt 达/v 3600多人/m ，/w 其中/rz ，/w 文/ng 状元/n [16/m 人/n]/mq ，/w 武状元/nr [7/m 人/n]/mq ，/w 位居/v 全国/n 各/rz 城市/n 的/ude1 前列/n 。/w 位于/v 鼓楼区/ns 南后街/nz 的/ude1 “/w [三/m 坊/ng 七/m 巷/ng]/nz ”/w ，/w 以及/cc 城内/s 的/ude1 “/w [三/m 山/n 两/q 塔/n]/nz ”/w 是/vshi 福州/ns 古城/n 的/ude1 [重要/a 标志/n]/nz 和/cc 见证/n 。/w 唐/tg 末/f 五代/n 以来/f ，/w 因/p 福州/ns 城内/s 拥有/v “/w [三/m 山/n]/mq ”/w 即/v 闽山/nz (/w 乌山/nrf )/w 、/w 九仙山/nz (/w 于/p 山/n )/w 、/w 越王山/nz (/w 屏山/ns )/w ，/w 故/c 福州/ns 又/d 有/vyou “/w [三/m 山/n]/mq ”/w 的/ude1 别称/n ;/w 宋治平/nr (/w 公元/n 1064年/t )/w 太守/nnt 张伯玉/nr 编/v 户/q 植榕/nr ，/w 致使/v 全城/n “/w 绿荫/n 满城/ns ，/w 暑/ag 不/d 张/q 盖/v ”/w ，/w 福州/ns 又/d 有/vyou “/w 榕城/ns ”/w 的/ude1 美称/n 。/w 
明/ag 初/f ，/w 福州/ns 已/d 成为/v 我国/n 对外贸易/n 的/ude1 主要/b [港口/n 城市/n]/nz ，/w 郑和/nr [七/m 次/qv]/mq 下西洋/nz ，/w 途经/v 福州/ns 并/cc 把/pba 长/a 乐/a 太平港/nz 作为/p 船队/nis 基地/nis ，/w 不仅/c 促进/v 了/ule 福州/ns 地区/n 工商业/n 、/w 造船业/n 、/w 海运业/nz 的/ude1 繁荣/an 和/cc 发展/vn ，/w 也/d 奠定/v 了/ule 福州/ns 作为/p 对外贸易/n [港口/n 城市/n]/nz 的/ude1 [重要/a 地位/n]/nz 。/w 近代/t 史上/d ，/w 福州/ns 曾经/d 是/vshi 我国/n 近代/t 海-军/nrf 、/w 造船业/n 的/ude1 发祥地/n ，/w 为/p 我国/n 培养/v 出/vf 一批/mq 早期/f 著名/a 的/ude1 海军/nnd 英才/n ，/w 如/v ，/w 严复/nr 、/w 沈葆桢/nr 、/w 萨-镇/nrf 冰/n 等/udeng 。/w 
[十九/m 世纪/n]/nz 中叶/t ，/w 西方/ns 帝国主义/n 看重/v 福州/ns 的/ude1 优越/a 地理位置/gg ，/w [中/f 英/b 鸦片战争/nz]/nz 后/f ，/w 被/pbei 辟/v 为/p [五/m 口/n 通商/vn 口岸/n]/nz 之一/rz 。/w 于是/cc 福州/ns 古城/n 又/d 有/vyou [反帝/vi 反/vi 封建/a]/nz 的/ude1 [光荣/a 传统/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 最/d 著名/a 的/ude1 有/vyou [中/f 法/n 马江/nr 海战/v]/nz 。/w 在/p 辛亥革命/nz 期间/f ，/w 福州/ns 作为/p 辛亥革命/nz 的/ude1 前沿/s 阵地/n ，/w 为/p 配合/v [广州/ns 起义/vi]/nz 于/p 1911年9月/t 举行/v 了/ule 声势浩大/vl 的/ude1 推翻/vn 清庭/nz 地方/n 政权/n 的/ude1 起义/vn ，/w 成功/a 地/ude2 光复/v 了/ule 福州/ns ，/w 成立/vi 临时/b 政权/n 。/w 在/p 中国共产党/nt 领导/n 下/f 的/ude1 新民主主义革命/n 期间/f ，/w [中共/n 福建/ns 省委/nis]/nt 机关/n 设在/v 福州/ns ，/w 领导/n 全省/n 人民/n 开展/v 推翻/vn “/w 三座大山/n ”/w 的/ude1 革命/vn 斗争/vn ，/w 并/cc 配合/v 中国人民解放军/nt 于/p 1949年8月17日/t 解放/v 福州/ns 。/w 
福建省/ns 是/vshi 我国/n 著名/a 的/ude1 侨乡/n ，/w 福州/ns 是/vshi 福建省/ns 主要/b 侨乡/n 。/w 据统计/nz ，/w 族居/nz 海外/s 的/ude1 福州/ns 籍/ng 侨胞/n 有/vyou [250/m 万/d 人/n]/mq 。/w 福州/ns 是/vshi 我国/n 与/cc 台湾/ns 距离/n 最近/t 的/ude1 省会/n 城市/n 。/w 闽/b 台/q 、/w 榕/ng 台/q 两地/n 同胞/n 同根/nz 同/p 祖/ng ，/w 有着/v 悠久/a 的/ude1 经济/n 、/w 文化/n 联系/v 。/w 改革开放/v 以来/f ，/w 福州/ns 面临/v 难得/a 的/ude1 历史/n 机遇/n 。/w 1996年/t 福州/ns 被/pbei 国务院/nt 定为/v 两岸/n 直航/v 的/ude1 首批/n 试点/vn 口岸/n 之一/rz (/w 另一个/mq 是/vshi 厦门港/nz )/w ，/w 在/p 实现/v 祖国/n [统一/vn 大业/n]/nz 中/f ，/w 必将/d 有/vyou 更大/d 的/ude1 发展/vn 前景/n 。/w 
历史/n 遗迹/n :/w 
福州/ns 风光/n 秀丽/a 、/w 名胜/n 众多/a ，/w 早/a 在/p 1600/m 多年前/d ，/w 西晋/t 尚书郎/nnt 郭璞/nr 在/p 《/w 迁/v 城记/nz 》/w 中/f 就/d 有/vyou 左旗/nz 右/f 鼓/v ，/w 全国/n 二绝/nz 记载/v ，/w 名胜古迹/n 星罗棋布/vl ./w 
名山/ns 有/vyou 鼓山/nz 、/w 旗山/nz 、/w 青芝山/nz 、/w 石竹山/nz 、/w 白岩山/nr 、/w 方广岩/nr 、/w 雪峰山/ns 、/w 瑞岩山/nz 、/w 五虎山/nz 、/w 碧岩/nz 、/w 姬岩/nr 、/w 莲花山/nz 等/udeng 。/w 
名/q 寺/ng 有/vyou 涌泉寺/nz 、/w 西禅寺/nz 、/w 林阳寺/nz 、/w 崇福寺/nz 、/w 地藏寺/nz 、/w 法海寺/nz 、/w 万福寺/nz 、/w 云居寺/ns 等/udeng 。/w 
名/q 墓/n 有/vyou [王审知/nr 墓/n]/nz 、/w 李纲墓/nz 、/w [林则徐/nr 墓/n]/nz 、/w 严复墓/nz 、/w [陈宝琛/nr 墓/n]/nz 等/udeng 。/w 
名/q 园/ng 有/vyou 西湖/ns 、/w 南/b 公园/n 、/w 烟台山/nz 等/udeng 。/w 
名/q 塔/n 有/vyou 白塔/n 、/w 乌塔/nrf 、/w 罗星塔/nr 、/w 瑞云塔/nrf 、/w 三峰塔/nz 、/w 金山塔/nrf 、/w [千/m 佛/n 陶塔/nr]/ns 等/udeng 。/w 
名/q 桥/n 有/vyou 万寿桥/nz 、/w 迥龙桥/nz 、/w 龙江桥/nz 。/w 
名/q 居/v 有/vyou 林翰/nr 尚书/nnt 故居/n 、/w 郑振铎/nr 故居/n 、/w [陈绍宽/nr 故居/n]/nz 、/w [林觉民/nr 故居/n]/nz 等/udeng 。/w 目前/t ，/w 福州市/ns [文物/n 古迹/n]/nz 属/v 国家/n [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 的/ude1 有/vyou [林则徐/nr 墓/n]/nz 、/w [华林寺/nz 大殿/n]/nz 等/udeng [2/m 处/n]/mq 。/w 属/v 省级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 的/ude1 有/vyou [鼓山/nz 摩崖/nz 石刻/n]/nz 、/w [瑞岩/nz 弥勒/ns 造像/n]/nz 、/w [林则徐/nr 祠堂/n]/nz 、/w [枯木庵/nz 树/n 腹/ng 碑/n]/nz 、/w [三峰寺/nz 塔/n]/nz 、/w 龙江桥/nz 等/udeng [45/m 处/n]/mq ，/w 属/v 市级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 的/ude1 [39/m 处/n]/mq 。/w 城市/n 标志/n 
市标/nz —/w —/w [三/m 山/n 一/d 水/n]/nz 
福州/ns 城内/s 于/p 山/n 、/w 乌山/nrf 、/w 屏山/ns “/w [三/m 山/n]/mq ”/w 鼎峙/nz ，/w 闽江/ns 宛如/v 绿带/nz 穿城/v 而/cc 过/uguo 。/w 史载/nz ，/w 五代/n 梁开平/nr 二年/t 闽王/nz 王审知/nr 扩建/v 城池/n ，/w 将/d [风景/n 秀丽/a]/nz 的/ude1 于/p 山/n 、/w 乌山/nrf 、/w 屏山/ns 圈/qv 入/v 城内/s ，/w 形成/v 了/ule 福州/ns “/w 山/n 在/p 城中/ns 、/w 城/n 在/p 山/n 内/f ”/w 的/ude1 独特/a 风貌/n 。/w “/w [三/m 山/n 一/d 水/n]/nz ”/w 成为/v 榕城/ns 主要/b 标志/n ，/w 故/c 福州/ns 亦称/v “/w [三/m 山/n]/mq ”/w 。/w 
市树/nz —/w —/w 榕树/n 
福州/ns 植榕/nr ，/w 古/tg 已/d 成风/vi 。/w 特别/d 是/vshi 北宋/t 时期/n ，/w 太守/nnt 张伯玉/nr 倡导/v “/w 编/v 户/q 植榕/nr ”/w ，/w “/w 满城/ns 绿荫/n ，/w 暑/ag 不/d 张/q 盖/v ”/w ，/w 使/v 福州/ns 又/d 有/vyou 了/ule “/w 榕城/ns ”/w 的/ude1 美称/n 。/w 榕树/n 四季/n 常青/z 、/w 枝/ng 荣叶茂/nr 、/w 雄伟/a 挺拔/a 、/w 生机盎然/vl ，/w 象征/n 着/uzhe 福州/ns 城市/n [精神/n 风貌/n]/nz 。/w 福州/ns 城区/n 有/vyou 古榕树/nz 近/a [千/m 株/q]/mq ，/w 其中/rz [福州/ns 国家/n 森林/n 公园/n]/nz 内/f 的/ude1 一株/mq 千年/t 古榕/nr 被/pbei 誉为/v 福州/ns 第一/m 大榕/nz ，/w 相传/v 是/vshi 北宋/t 冶/vg 平/v 年间/n [三/m 位/q]/mq 武官/nnt 在/p 此/rzs 练武/vi 时/ng 植/v 下/f 的/ude1 ，/w 树高/nz [20/m 米/q]/mq ，/w 树冠/n [地面/n 投影/n]/nz 面积/n 达/v 1330多平方米/m 。/w 1985年2月8日/t 福州市/ns [第八/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第/m 十二/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz 命名/v 榕树/n 为/p 市树/nz 。/w 
市花/n —/w —/w 茉莉花/n 
福州特产/nf ，/w 产量/n 和/cc 质量/n 都/d 居/v 中国/ns 之/uzhi 首/q 。/w 宋/tg 时/ng 福州/ns 已/d 普遍/ad 栽培/v 茉莉/n 。/w 福州/ns 城郊/s 有/vyou 许多/mq 成片/v 栽培/vn 的/ude1 茉莉园/nz 。/w 它/rr 象征/n 福州/ns 这/rzv 座/q [历史/n 文化/n 名城/n]/nz 芬香/nz 四/m 播/v 。/w 以/p 茉莉花/n 薰制/nz 的/ude1 [福建/ns 茉莉花茶/nf]/nz 亦/d 久负盛名/vl ，/w 远销/v 海内外/s 。/w 1985年2月8日/t 福州市/ns [第八/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第/m 十二/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz 命名/v 茉莉花/n 为/p 市花/n 。/w 
市/n 果/ng —/w —/w 柑桔/nf 
福州/ns 盆地/n 盛产/v 柑桔/nf ，/w 尤以/d 桔子/n 为/p 最/d ，/w 且/c 皮薄/nz 、/w 色/ng 红/a 、/w 汁/ng 多/a 、/w 味/ng 甜/a ，/w 风味/n 独特/a ，/w 称为/v “/w 福桔/nz ”/w 。/w 福桔/nz 成熟期/n 恰/d 在/p 岁末/t ，/w 福州/ns 风俗/n 以/p “/w 红/a ”/w 见/v 好/a ，/w 且/c “/w 桔/ng ”/w 与/cc “/w 吉/b ”/w 音/n 似/vg ，/w 所以/c 成为/v 民间/n 吉祥物/n 和/cc 贺/vg 年/qt 赠品/n 。/w 主要/b 产区/n 分布/vi 在/p 闽江/ns 两岸/n 。/w 1985年2月8日/t 福州市/ns [第八/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第/m 十二/m 次/qv]/mq [会议/n 决定/v]/nz 命名/v 福桔/nz 为/p 市/n 果/ng 。/w 
十大/mq 名片/n 
福州/ns “/w 十大/mq 名片/n ”/w 分别/d 是/vshi ：/w [三/m 坊/ng 七/m 巷/ng]/nz 、/w [马尾/ns 船/n 政/ng]/nz 、/w 林则徐/nr 、/w [三/m 山/n 两/q 塔/n]/nz 一条/mq 江/n 、/w 鼓山/nz 、/w 闽剧/n 、/w 温泉/n 、/w 寿山石/nz 、/w [昙石山/nz 文化/n 遗址/n]/nz 、/w 青云山/ns 。/w 这/rzv [十/m 张/q]/mq 名片/n 涵盖/v 了/ule 福州/ns 的/ude1 政治/n 、/w 经济/n 、/w 历史/n 、/w [文化/n 生活/vn]/nz 的/ude1 各个/rz 领域/n ，/w 是/vshi 福州/ns 滨江/nz [滨海/ns 城市/n]/nz 性格/n 的/ude1 概括/vn 。/w 
民间/n 习俗/n 
福州/ns 民间/n 习俗/n 可/v 分为/v 节/q 俗/a 、/w 婚丧/nz 寿/ng 事/n 俗/a 、/w 乡俗/nz 、/w 食俗/nz 、/w 穿戴/v 俗/a 五大/n 类别/n ，/w 主要/b 有/vyou 闹花灯/nz 、/w 踩高跷/vi 、/w 舞龙灯/nz 、/w 舞狮子/nz 、/w 赛龙舟/nz 、/w 登高/vi 等/udeng 民俗/n 活动/vn 。/w 
节/q 俗/a 
福州/ns 的/ude1 生活/vn 习尚/n 中/f ，/w 也/d 受/v 天主教/nz 和/cc 基督教/nz 的/ude1 影响/vn 。/w 圣诞节/t 、/w 情人节/t 、/w 母亲节/t 等/udeng 反映/v 了/ule 福州/ns 人/n 又/d 善于/v 吸收/vn [外来/b 文化/n]/nz 习尚/n 的/ude1 传统/n 。/w 
所有/b 的/ude1 民俗/n ，/w “/w 都/d 是/vshi 前人/n 做/v 后人/n 传/v ”/w (/w 福州/ns 俗语/n )/w ，/w 因/p 鸭蛋/nf 与/cc 福州话/nz 发音/n “/w 压/v 浪/n ”/w 谐音/n ，/w 渔民/nnd 出海/vi 祈求/v 没有/v 风浪/n ，/w 也/d 有/vyou “/w 压/v 乱/d ”/w 的/ude1 意思/n ，/w 故/c 福州/ns 人称/n 它/rr 为/p “/w 太平/a 蛋/nf ”/w 。/w 遇/v 喜宴/n 、/w 生日/n 、/w 饯行/vi 、/w 过/uguo 九/m (/w 虚龄/nz 遇/v [九/b 者/k]/mq )/w 等/udeng ，/w 都/d 要/v 吃/v 太/d 平面/n 。/w 但/c 随着/p [生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w 人们/n 的/ude1 胃口/n [越来越/d 小/a]/nz ，/w 厨师/nnt 们/k 以/p 鹌鹑蛋/nf 、/w 鸽蛋/nf 代/q 之/uzhi ，/w 这样/rzv 既/c 细/a 雅/ag ，/w 又/d 有/vyou 原意/n ，/w 逐渐/d 成为/v 一种/mq 新/a 俗/a 。/w 况且/c 鹌鹑/n 与/cc 安全/an 谐音/n ，/w 颇/d 有/vyou 意义/n ，/w 很快/d 被/pbei 群众/n 接受/v 。/w 
福州/ns 传统/n 有/vyou 个/q “/w 拗九节/nz ”/w ，/w 已/d 出嫁/vi 的/ude1 女儿/n 都/d 要/v 在/p 正月/t 廿九/m 煮/v “/w 拗九粥/nz ”/w ，/w 趁早/d 送/v 回娘家/nz [孝敬/v 父母/n]/nz 。/w 迄今/d 福州/ns 郊县/n 仍/d 保持/v 此/rzs 俗/a ，/w 但/c 城区/n 的/ude1 “/w 拗九节/nz ”/w 却/d 渐渐/d 被/pbei “/w 母亲节/t ”/w 所/usuo 代替/v ，/w 一/m 到/v 这个/rz 节/q ，/w 花店/nis 生意/n 就/d 格外/d 的/ude1 好/a 。/w 在/p 酒楼/nis 里/f 也/d 可以/v 看到/v 为/p 父母亲/n 而/cc 设/v 的/ude1 宴席/n 。/w 
食俗/nz 
闽菜/nf 世界/n 闻名/v ，/w 福州/ns 人/n 的/ude1 口味/n 偏/d 甜/a 、/w 酸/a 。/w 当地/s 的/ude1 [风味/n 小吃/n]/nz 有/vyou 鱼丸/nf 、/w 拌面/nf 、/w 肉燕/nf 、/w 虾酥/nz 、/w 蛎饼/nf 、/w 光饼/nf 、/w 鼎边糊/nf 、/w 春卷/nf 、/w 炒粉/nf 、/w 福州线面/nf 等/udeng [数十/m 余/ng 种/q]/mq 。/w 
福州菜/nz 是/vshi 闽菜/nf 的/ude1 代表/nnt ，/w 闽菜/nf 有/vyou “/w 福州菜/nz 香/a 飘/v 四海/n ，/w 食文化/n 千古/n 流传/v ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 选料/n 精致/a ，/w 刀工/nz 严密/a 谨慎/a ;/w 讲究/v 火候/n ，/w 注重/v 调/v 汤/n ;/w 喜/v 用/p 佐料/n ，/w 口味/n 多变/z ，/w 显示/v 了/ule [两/q 大/a]/mq 光鲜/nz 特征/n ：/w [一/d 为/p]/mq 刀工/nz 灵巧/a 高明/a ，/w 寓/vg 趣/ng 于/p 味/ng ，/w 素有/v 切丝/nz 如/v 发/v ，/w 片/q 薄/a 如/v 纸/n 的/ude1 美誉/n ，/w 较为/d 有名/a 的/ude1 菜品/n 如/v 炒螺/nf 片/q 。/w [二/m 为/p]/mq 汤菜/nz 众多/a ，/w 变化/vn 多种多样/bl ，/w 素有/v “/w 一/m 汤/n 十/m 变/v ”/w 之/uzhi 说/v 。/w 著名/a 汤/n 品/ng 如/v 历史/n 悠久/a 的/ude1 佛跳墙/nf ，/w 有/vyou “/w 坛/ng 起/vf 荤/ag 香/a 飘/v 四邻/n ，/w 佛/n 闻/v 弃/vg 禅/ng 跳墙/nz 来/vf ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 其中/rz 以/p 聚春园/nz 佛跳墙/nf 最为/d 有名/a 。/w 
福州/ns 五大/n 代表/nnt 菜/n ：/w 佛跳墙/nf 、/w [鸡汤/n 氽/v 海蚌/nz]/nf 、/w [淡/a 糟香螺/nz 片/q]/nf 、/w 荔枝肉/nf 、/w 醉糟鸡/nf 。/w [五/m 碗/n]/mq 代表/nnt ：/w 太极芋泥/nf 、/w 锅边糊/nf 、/w 肉丸/n 、/w 鱼丸/nf 、/w 肉燕/nf 。/w 
尴尬/a 现状/n ：/w 福州/ns 入围/v 中国/ns 当前/t 十大/mq 衰落/vi 城市/n 
同样/d 是/vshi 沿海/f 的/ude1 发达/a 省份/n ，/w 福建/ns 省会/n 福州/ns 的/ude1 上/f 榜/n 更多/ad 的/ude1 是/vshi 历史/n 原因/n 。/w 作为/p 传统/n [港口/n 城市/n]/nz 的/ude1 福州/ns 因为/c 工商业/n 的/ude1 历史/n 沿袭/v 牢牢/d 占据/v 省内/s 的/ude1 第一/m 经济/n 大/a 市/n ，/w 虽然/c [经济/n 总量/n]/nz 勉强/ad 超过/v 厦门/ns ，/w 但是/c 与/cc 厦门/ns 极高/d 的/ude1 竞争力/n 和/cc 蜚声/v 海内外/s 的/ude1 声誉/n 相比/vi ，/w 福州/ns 在/p 各/rz 大/a 经济发展/v 排名/vn 却/d [无/v 一/d 例外/vi]/nz 的/ude1 落后/a 于/p 厦门/ns 。/w 甚至/d 与/cc 其/rz 邻省/n 的/ude1 南昌/ns 都/d 已/d 赶/v 了/ule 上来/vf ，/w 可/v 算是/v 最/d 受/v 忽视/vn 的/ude1 省会/n 了/ule 。/w 
小/a 编/v 想/v 说/v ：/w 作为/p [福建/ns 政治/n 中心/nis]/nt ，/w 福州/ns 邻/v 江/n 靠海/v ，/w 自古/d 便/d 为/p 重要/a 港口/n 和/cc 造船/vn 基地/nis 。/w 可以/v 毫不/d 夸张/vi 地/ude2 说/v ，/w [中国/ns 近代/t]/nz [海洋/n 文化/n]/nz 正是/v 从/p 福州/ns 起步/vi 。/w 福州/ns 与/cc 祖国/n 的/ude1 宝岛/n 台湾/ns 隔/v 水/n 相望/v ，/w 是/vshi 大陆/ns 离/v 台湾/ns 最近/t 的/ude1 大城市/n ，/w 有/vyou 大量/m 台胞/n 在/p 福州/ns 投资/vn 兴业/v ，/w 福州/ns 的/ude1 崛起/vn 对于/p 国家/n 的/ude1 [统一/vn 大业/n]/nz 有着/v 不可忽视/v 的/ude1 意义/n 。/w 但/c [先发/nz 优势/n]/nz 不可/v 常有/d ，/w 瓶颈/n 却/d 是/vshi 与生俱来/nz ，/w 从/p 这个/rz 意义/n 上/f 说/v ，/w 近代/t 福州/ns 的/ude1 辉煌/a 存在/v 不/d [可/v 复制/v 性/ng]/nz ，/w 要/v 实现/vn 复兴/vn ，/w 需/v 从/p 扎扎实实/z 地/ude2 解决/v 固有/b 瓶颈/n 起步/vi 。/w 
