每年/r 清明/a ，/w 广州市/ns 银河/ns 革命/vn 公墓/n ，/w 一位/mq 女作家/nnd 的/ude1 墓前/d 鲜花/n 总是/d 特别/d 多/a 。/w 她/rr 文字/n 优美/a ，/w 才华横溢/vl ，/w 曾/d 与/cc 张爱玲/nr 等/udeng 并称/v “/w [民国/n 四大/n 才女/n]/nz ”/w ；/w 她/rr 身世/n 坎坷/an ，/w 辗转/vi 迁徙/v ，/w 31岁时/t 即/v 客死/nz 香港/ns ；/w 她/rr 离开/v 世间/n [70/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 但/c 关于/p 她/rr 的/ude1 “/w 生死场/nz ”/w 依然/d 有着/v 说/v 不尽/d 的/ude1 话题/n …/w …/w 这位/r 奇女子/nz ，/w 便是/v 萧红/nr 。/w 
在/p 寒冷/a 但/c 敞亮/a 的/ude1 [萧红/nr 故居/n]/nz ，/w 仿佛/d 依然/d 留存/v 着/uzhe 她/rr 顽皮/a 的/ude1 身影/n 。/w 在/p 侄子/n 张/q 抗/v 的/ude1 讲述/vn 中/f ，/w 这位/r 女作家/nnd 思想/n 活跃/a ，/w 放荡不羁/vl ，/w 年纪/n 轻轻/d [离家/vi 出走/vi]/nz 却/d 让/v 人/n 牵肠挂肚/vl 。/w 1月22日/t 是/vshi 萧红/nr 逝世/vi 72/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 专程/d 来到/v 萧红/nr 的/ude1 故乡/n —/w —/w 哈尔滨市/ns 呼兰区/ns ，/w 追寻/v 她/rr 曾经/d 的/ude1 足迹/n 。/w 
故居/n 里/f 的/ude1 童年/t 足迹/n 
东北/ns 的/ude1 冬季/t ，/w 即便/c 是/vshi 晴朗/a 的/ude1 日子/n ，/w 也/d 漫/v 布/n 着/uzhe 刺骨/z 的/ude1 寒冷/a 。/w 在/p [黑龙江/ns 哈尔滨/ns]/ns 市/n 呼兰区/ns ，/w 林立/vi 的/ude1 高楼/n 掩映/vi 着/uzhe [一/d 处/n]/mq 低矮/a 但/c 宽敞/a 的/ude1 院落/n 。/w 这里/rzs 便是/v [萧红/nr 故居/n]/nz 和/cc 纪念馆/nis 所在地/n 。/w 103年前/t ，/w 萧红/nr 便/d 出生/vi 在/p 这里/rzs 。/w 这/rzv 是/vshi 一间/mq 清末/t 传统/n 八旗/n 式/k 宅院/n ，/w 土木/n 为/p 墙/n ，/w 青砖/n 青瓦/nz ，/w 充满着/nz 浓郁/a 的/ude1 北方/s 满族/nz 风格/n 。/w 
“/w 爷爷/n 家/q 可是/c 个/q 大家庭/n ，/w 我/rr 一/m 共有/v [4/m 个/q]/mq 叔叔/n 和/cc 两个/mq 姑姑/n 。/w ”/w 张/q 抗/v 告诉/v 记者/nnt 。/w 萧红/nr 的/ude1 父亲/n 张廷举/nr 是/vshi 晚清/t 举人/nnt ，/w 在/p 邻近/v 几个/mq 县/n 做/v 过/uguo [教育/vn 局长/nnt]/nnt 。/w 家里/s 虽/c 不是/c 什么/ry 大地主/nz ，/w 但/c 也/d 有/vyou 一些/mq 地/ude2 及/cc 一个/mq 颇/d 大/a 的/ude1 院子/n 。/w 
母亲/n 早/a 亡/vg 
造就/v 不/d 安分/a 的/ude1 小姑娘/n 
萧红/nr 幼年/t 丧/vg 母/ng 。/w 据/p 张/q 抗/v 介绍/vn ，/w 自己/rr 的/ude1 四/m 姑/dg 曾/d 说/v 过/uguo ，/w 如果/c 不是/c 母亲/n 早/a 亡/vg ，/w 萧红/nr 早就/d 成为/v 一个/mq 规规矩矩/nz 的/ude1 大姑娘/n 了/ule 。/w 可/v 正是/v 因为/c 这/rzv 一/m 人生/n 变故/n ，/w 让/v 萧红/nr 变得/vi 任性/a 而/cc 放荡不羁/vl 。/w 家里人/n 觉得/v 萧红/nr 不好/a 接近/v ，/w 总是/d 惹事/vi 和/cc 瞎/a 折腾/v 。/w 
萧红/nr 从小/d 就/d 特别/d 顽皮/a 。/w 北方/s 农村/n 传统/n 的/ude1 窗户/n ，/w 上下/f 对/p 开/v ，/w 中间/f 镶嵌/v 一块/s 玻璃/n ，/w 四周/f 裱糊/v 着/uzhe 特有/b 的/ude1 窗户纸/nz 。/w 窗户纸/nz 也/d 给/p 小/a 萧红/nr 带来/v 了/ule 乐趣/n 。/w “/w 我/rr 跑到/v 窗子/n 那里/rzs ，/w 就/d 伸出/v 手/n 去/vf ，/w 把/pba 那/rzv 白白/d 透着/v 花/n 窗棂/n 的/ude1 纸窗/nz 给/p 通/v 了/ule 几个/mq 洞/n …/w …/w 破/v 得/ude3 越多/ad ，/w 自己/rr 越/d 得意/a 。/w ”/w 在/p 《/w 呼兰河/nz 》/w 传/v 中/f ，/w 她/rr 如/v 是/vshi 写道/v 。/w 
顽皮/a 的/ude1 另一面/mq ，/w 是/vshi 寂寞/a 而/cc 孤独/a 。/w “/w 记得/v 有/vyou 一次/mq 我/rr 走到/vf 这/rzv 黑屋子/nz 的/ude1 极深/d 极远/nz 的/ude1 地方/n 去/vf …/w …/w 储/v 物/ng 室/n 好像/v 变成/v 了/ule 我/rr 探险/vn 的/ude1 地方/n 。/w 我/rr 常常/d 趁着/p 母亲/n 不/d 在/p 屋/n 就/d 打开/v 进去/vf 了/ule 。/w ”/w 在/p 主/ag 屋/n 东/f 间/f 的/ude1 后/f 道/qv ，/w 是/vshi 张家/nz 储存/v 东西/n 的/ude1 地方/n 。/w 幼小/a 的/ude1 萧红/nr 没有/v 什么/ry 玩伴/nz ，/w 常常/d [独自/d 一人/mq]/nz 打发/v 时间/n ，/w “/w 探险/vn ”/w 也/d 是/vshi [消磨/v 时光/n]/nz 的/ude1 方式/n 之一/rz 。/w 
萧红/nr 长大/vi 后/f ，/w 家里/s 曾/d 送/v 她/rr 到/v 哈尔滨/ns 读书/vi 。/w 可/v 她/rr 在/p 见识/n 到/v 外面/f 精彩/a 的/ude1 世界/n 后/f 便/d 一发/d 不可收拾/al 。/w 她/rr 不仅/c 参加/v 反/vi 铁路/n 霸权/n 的/ude1 游行/vn ，/w 还/d 拒绝/v 家里/s 给/p 订/v 的/ude1 婚约/n 。/w “/w 我/rr 爷爷/n 把/pba 她/rr 关/n 在/p 家里/s ，/w 她/rr 就/d 威胁要/nz 去/vf 当/p 修女/nnd 。/w ”/w 张/q 抗/v 说/v 。/w 
1930年/t ，/w [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 萧红/nr [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 从此/d 再也/d 没有/v 踏进/v 这个/rz 院子/n 。/w 
从/p 香港/ns 迁葬/v 广州/ns ：/w 
“/w 死/v 得/ude3 寂寞/a ，/w 走/v 得/ude3 热闹/a ”/w 
萧红/nr 出生于/v 黑龙江/ns ，/w 却/d 为何/ryv 会/v 葬/vg 在/p 广州/ns 呢/y ？/w 这/rzv 还/d 得/ude3 从/p 72年前/t 说起/v 。/w 
1942年1月22日/t ，/w 萧红/nr 在/p 香港/ns 病逝/vi 。/w 她/rr 生前/t 曾/d 提出/v ，/w 希望/v 把/pba 自己/rr 埋/v 在/p 一个/mq 风景区/n ，/w 要/v 面向/vn 大海/n 。/w 因此/c ，/w 她/rr 的/ude1 丈夫/n [端木/nz 蕻/n 良/ag]/nz 选定/v 了/ule 当时/t 香港/ns 风景/n 最好/d 的/ude1 浅水湾/nz 。/w 他/rr 看中/v 了/ule 一个/mq 面向/v 大海/n 的/ude1 小/a 花坛/n ，/w 挖掘/v 出/vf 一个/mq 坑/n ，/w 将/d 萧红/nr 的/ude1 部分/n 骨灰/n 埋/v 进去/vf 。/w 封/q 上/f 土/n 后/f ，/w 又/d 搬来/v 石块/n 堆起/v 一个/mq 坟包/nz ，/w 中间/f 压/v 一块/s 木牌/n ，/w 上面/f 是/vshi [端木/nz 蕻/n 良/ag]/nz 亲手/d 写下/v 的/ude1 “/w 萧红/nr 之/uzhi 墓/n ”/w 。/w 但/c 浅水湾/nz 毕竟/d 不是/c 埋/v 人/n 的/ude1 地方/n ，/w [端木/nz 蕻/n 良/ag]/nz 担心/v 这个/rz 墓地/n 得不到/v 保存/vn ，/w 于是/cc 次日/t 把/pba 萧红/nr 剩下/v 的/ude1 骨灰/n 安葬/v 在/p 圣/ag 士/ng 提/v 反/vi 女校/nis 后/f 山坡/n 的/ude1 一棵树/mq 下/f 。/w 当时/t 香港/ns 已/d 沦陷/vi ，/w 几天后/nz ，/w [端木/nz 蕻/n 良/ag]/nz 和/cc 骆宾基/nr 一起/s 乘船/vi 离开/v 香港/ns 。/w 
萧红/nr 就/d 这样/rzv 在/p 异乡/n 香港/ns 长眠/vi 了/ule 15年/t 。/w 
1956年11月21日/t ，/w 当时/t 在/p 香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 任职/v 的/ude1 诗人/nnt 陈凡/nr 给/p 旧友/n 、/w 时任/v 《/w 人民日报/nz 》/w 文艺部/n 主任/nnt 的/ude1 袁水拍/nr 去/vf 信/n ，/w 讲述/v 萧红/nr 墓/n 遭/v 破坏/vn 的/ude1 景况/n 。/w “/w 当年/t 的/ude1 ‘/w 生死场/nz ’/w ，/w 而今/t 已/d 成为/v 祖国/n 建设/vn 繁荣/an 之/uzhi 地/ude2 ，/w 也/d 应该/v 接/vn 萧红/nr 回去/v 看看/v 了/ule 吧/y ？/w ”/w 他/rr 还/d 附上/v 一张/mq 萧红/nr 墓/n 遭/v 破坏/vn 的/ude1 照片/n 。/w 
袁水拍/nr 让/v 时/ng 为/p 副刊/n 编辑/nnt 的/ude1 姜德明/nr 把/pba 信/n 摘编/vn 成/v 一篇/mq [三/m 四/m 百字/nz]/mq 的/ude1 短文/n ，/w 加/v 了/ule 个/q 《/w 萧红/nr 墓/n 近况/n 》/w 的/ude1 标题/n ，/w 发表/v 在/p 1956年12月5日/t 的/ude1 《/w 人民日报/nz 》/w 副刊/n 上/f 。/w 文章/n 发表/v 后/f 引起/v 很大/d 反响/n ，/w [中国/ns 作家/nnt 协会/nis]/nt 、/w [中国/ns 作家/nnt 协会/nis]/nt 广州/ns 分会/nis 和/cc 香港/ns 文艺界/n 的/ude1 [进步/vn 人士/n]/nz 展开/v 迁墓/nz 事宜/n 。/w 
1957年8月3日/t 上午/t 10时/t ，/w 六十多位/m 香港/ns 文化界/n 人士/n 在/p 九龙/ns 红磡/nz 永别/vi 亭/ng 内/f 举行/v 了/ule 萧红/nr 骨灰/n 返/v 穗/b 送别/v 会/v 。/w 为了/p 不/d 惊动/v 太多/ad 人/n ，/w 送别/v 会/v 的/ude1 时间/n 定/v 得/ude3 很早/d ，/w 而且/c 事先/d 并/cc 没有/v 普遍/ad 发出通知/v ，/w 但是/c 这天/rzt 早上/t ，/w 不少/m 留/v 港/n 文艺界/n 人士/n 不约而同/dl 地/ude2 赶来/vi 参加/v 。/w 用/p 叶灵凤/nr 的/ude1 话说/vn ：/w “/w 萧红/nr 死/v 得/ude3 寂寞/a ，/w 这次/r 的/ude1 走/v ，/w 总算/d 走/v 得/ude3 热闹/a 了/ule 。/w ”/w 
“/w 广州/ns 人/n 一直/d 没有/v 忘记/v 萧红/nr ”/w 
1957年/t ，/w 广州/ns 成立/vi 了/ule 由/p [11/m 人/n]/mq 组成/v 的/ude1 “/w 萧红/nr 同志/n 迁葬/v 委员会/nis ”/w 。/w 小说家/nnd 黄谷柳/nr 、/w 诗人/nnt 陈芦荻/nr 以及/cc [广州/ns 作协/nis]/nt 秘书/nnt 王绍芬/nr 受/v 委派/vn 前往/v 深圳/ns ，/w 和/cc 香港/ns 方面/n 的/ude1 人/n 交接/vn ，/w 并/cc 于/p 当天/t 下午/t 将/d 萧红/nr 的/ude1 骨灰/n 运/v 至/p 广州/ns 。/w 1957年8月15日/t 下午/t ，/w 广州市/ns [文化/n 艺术/n]/nz 界/n 在/p 大德路/nz 别/d 有/vyou [天/qt 殡仪馆/nis]/nt 举行/v 萧红/nr 迁葬/v 悼念/vn 仪式/n 。/w 仪式/n 举行/v 完毕/vi 后/f 将/d 骨灰/n 安葬/v 于/p 广州/ns 郊区/s 的/ude1 银河/ns 革命/vn 公墓/n 。/w 
在/p 这天/rzt ，/w 《/w [广州/ns 日报/n]/nz 》/w 刊载/v 了/ule [端木/nz 蕻/n 良/ag]/nz 的/ude1 文章/n 《/w 纪念/v 萧红/nr ，/w 向/p 党/n 致敬/vi 》/w 。/w 他/rr 在/p 这/rzv 篇/q 文章/n 中/f 写道/v ：/w “/w 在/p 国家/n 建设/vn 这么/rz 繁重/a ，/w 好/a 多/a 烈士/nnt 、/w 战士/nnt 还/d 没/d 来得及/v 迁葬/v 的/ude1 时候/n ，/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 委托/v 作家协会/nis 广州/ns 分会/nis 把/pba 亡妻/nz 萧红/nr 同志/n 遗骨/n 迁葬/v 广州/ns 银河/ns 公墓/n 。/w 知道/v 了/ule 这个/rz 情况/n ，/w 使/v 我/rr 感动/v 得/ude3 不禁/d 热泪盈眶/al 。/w ”/w 
“/w 1999年/t ，/w 我/rr 趁着/p 出差/vi 的/ude1 机会/n 到/v 了/ule 广州/ns 银河/ns 革命/vn 公墓/n ，/w 到/v 姑姑/n 的/ude1 墓/n 看/v 了/ule 一下/mq 。/w ”/w 张/q 抗/v 说/v 。/w 那/rzv 次/qv 去/vf ，/w 他/rr 没有/v 惊动/v 墓园/n 管理/vn 方/q ，/w 是/vshi 一个人/mq 静悄悄/z 地/ude2 去/vf 的/ude1 。/w 他/rr 看到/v 萧红/nr 的/ude1 墓/n 就/d 在/p [一排/mq 排/v]/mq 的/ude1 [革命/vn 烈士/nnt]/nz 墓/n 中间/f ，/w 并/cc 没有/v 特别/d 的/ude1 标志/n ，/w 只是/d 在/p 碑/n 上/f ，/w 贴/v 着/uzhe 一张/mq 黑白/b 的/ude1 遗像/n 。/w 简单/a 古朴/a 的/ude1 墓碑/n 前方/s ，/w 不知/v 是/vshi 谁/ry ，/w 放/v 了/ule 一束/mq 鲜花/n 。/w “/w 花瓣/n 有/vyou 一点点/m 枯萎/vi 了/ule ，/w 但/c 应该/v 是/vshi 不久/d 前/f 刚刚/d 有人/r 来/vf 献/v 上/f 的/ude1 。/w ”/w 张/q 抗/v 当时/t 很/d 感动/v 。/w 从/p 1957年/t 算起/vf ，/w 萧红/nr 安葬/v 在/p 广州/ns 已经/d 超过/v [半个/mq 世纪/n]/nz 。/w 虽然/c 和/cc 东北/ns 远隔/v 万里/mq ，/w 但/c 张/q 抗/v 觉得/v 墓地/n 管理/vn 得/ude3 很好/ad ，/w 那/rzv 束/q 花/n 更/d 说明/v 广州/ns 人/n 没有/v 忘记/v 萧红/nr ，/w 这/rzv 让/v 他/rr 心/n 存/v 暖意/n 。/w 
故乡/n 只/d 留/v 青丝/n 冢/ng 迁墓/nz 动议/n 未/d 执行/v 
上世纪/nz 70年代/t ，/w 海内外/s 逐渐/d 掀起/v 了/ule 一股/mq “/w 萧红/nr 研究/vn 热/a ”/w 。/w 1986年/t ，/w 萧红/nr 的/ude1 出生地/n 哈尔滨/ns 呼兰县/ns (/w 后/f 改为/v 区/n )/w [张家/nz 大院/n]/nz 拆除/v 部分/n 建筑/n ，/w 改建/v 为/p “/w [萧红/nr 故居/n 纪念馆/nis]/nt ”/w 对外开放/vl 。/w 在/p 迁葬/v 广州/ns [30/m 多年/mq]/mq 后/f ，/w 萧红/nr 的/ude1 故乡/n 起意/nz 让/v 萧红/nr 再一次/mq 迁葬/v ，/w 让/v 她/rr “/w 回家/vi ”/w 。/w 
其实/d 在/p 呼兰/nz 已经/d 有/vyou [一/d 处/n]/mq 萧红/nr 墓/n 。/w 张/q 抗/v 告诉/v 记者/nnt ，/w 那/rzv 是/vshi [一/d 处/n]/mq 青丝/n 冢/ng ，/w 埋葬/v 的/ude1 是/vshi 萧红/nr 的/ude1 一缕/mq 头发/n ，/w 是/vshi 她/rr 的/ude1 爱人/n [端木/nz 蕻/n 良/ag]/nz 保存/v 的/ude1 。/w 建/v 墓/n 的/ude1 本意/n 是/vshi 让/v 故乡人/n 有/vyou 凭吊/v 萧红/nr 的/ude1 去处/n ，/w 但/c 没/d 过/uguo 几年/mq ，/w 青丝/n 冢/ng 荒凉/a ，/w 残破/vi 不/d 全/a ，/w 让/v 人/n 痛心/a 。/w 张/q 抗/v 了解到/v ，/w [西岗/nz 公园/n]/nz 的/ude1 青丝/n 冢/ng 没有/v 专项/b 管理/v 经费/n ，/w 公园/n 本身/rz 的/ude1 开支/n 都/d 很/d 困难/an ，/w 根本/a 没有/v 能力/n 管理/v 墓地/n 。/w 
几年/mq 前/f ，/w 黑龙江/ns 的/ude1 领导/n 曾/d 有/vyou 想法/n ，/w 想/v 将/d 萧红/nr 骨灰/n 接/v 回/v 故乡/n 安葬/v 。/w 在/p [征求/v 意见/n]/nz 时/ng ，/w 张/q 抗/v 并/cc 没有/v 轻易/d 表示/v 认同/vn 。/w 他/rr 提出/v 要/v 避免/v 重蹈/v 呼兰/nz 萧红/nr 青丝/n 冢/ng 的/ude1 覆辙/n ，/w 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 能/v 就/d 萧红/nr 墓/n 回迁/v 的/ude1 相关/vn 事宜/n 有一个/mq [详细/a 规划/n]/nz ，/w 在/p 此/rzs 基础上/nz 启动/v 回迁/vn 工作/vn 。/w “/w 广州/ns 的/ude1 墓地/n 管理/vn 得/ude3 很好/ad ，/w 起码/d 让/v 我们/rr 放心/v ，/w 万一/m 迁/v 回来/v 管理/vn 不好/a ，/w 我们/rr 也/d 对不起/v 亲人/n 。/w ”/w 
张/q 抗/v 表示/vn ，/w 就/d 萧红/nr 骨灰/n 的/ude1 问题/n ，/w 当时/t 哈尔滨/ns 方面/n 曾/d 和/cc 广州/ns [有关/vn 部门/n]/nz 接触/v 过/uguo 。/w 面对/v 逝者/n 故乡/n 提出/v 的/ude1 想法/n ，/w 广州/ns 方面/n 表示/v 理解/vn ，/w 提出/v 可以/v 将/d 骨灰/n 分成/vi [两/q 份/q]/mq ，/w 一份/mq 带回/v 哈尔滨/ns ，/w [另一/m 份/q]/mq 留/v 在/p 广州/ns 。/w 但/c 对于/p 这个/rz 方案/n ，/w 张/q 抗/v 也/d 不是/c 太/d 同意/v 。/w 因为/c 广州/ns 的/ude1 骨灰/n 其实/d 也/d 只是/d 逝者/n 骨灰/n 的/ude1 一半/m 。/w 当年/t 在/p 香港/ns ，/w 亲属/n 把/pba 萧红/nr 的/ude1 骨灰/n 一分为二/i ，/w 葬/vg 在/p 两个/mq 不同/a 的/ude1 地方/n 。/w 后来/t 有/vyou [一/d 处/n]/mq 找/v 不到/v 了/ule ，/w [另一/m 处/n]/mq 迁/v 到/v 了/ule 广州/ns 。/w “/w 如果/c 再/d 分开/vi ，/w 又/d 要/v 对/p 逝者/n 折腾/v 一次/mq 。/w ”/w 他/rr 觉得/v ，/w 迁葬/v 还/d 涉及/v 后续/vn 管理/v 问题/n ，/w 如果/c 没有/v 安排/vn 妥当/a ，/w 最好/d 先/d 不要/d 动/v 。/w 
在/p 写/v 给/p 哈尔滨/ns [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 信/n 中/f ，/w 张/q 抗/v 表明/v 了/ule 家属/n 的/ude1 态度/n ：/w “/w 如果/c 萧红/nr 魂/n 归/v 故里/n ，/w 是/vshi 我们/rr 共同/d 的/ude1 企盼/vn ；/w 如果/c 迁墓/nz 不成/v ，/w 留/v 在/p 广州/ns 亦/d 无/v 不可/v ，/w 毕竟/d 鲁迅墓/nz 也/d 没有/v 回到/v 浙江/ns 家乡/n ，/w 让/v 萧红/nr 墓/n 留/v 在/p 广州/ns ，/w 也/d 是/vshi 家乡/n 的/ude1 一个/mq 窗口/s 、/w 一个/mq 永恒/z 的/ude1 ‘/w 办事处/nis ’/w 。/w ”/w （/w 记者/nnt 任朝亮/nr 骆昌威/nr ）/w 
