户部巷/nf 古巷/nz 小吃/n 城内/s ，/w 连志刚/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 开心/a 花甲/n 小/a 店/n 。/w 
几天/mq 前/f ，/w 来/vf 汉/tg 旅游/vn 的/ude1 广东/ns 市民/n 郭/nz 先生/n 向/p 晨报/n 热线/n 85777777/m 爆料/v ，/w 户部巷/nf 小吃/n 城内/s ，/w 有/vyou 一位/mq 卖/v 花甲/n 的/ude1 店主/nnd “/w 身世/n 奇特/a ”/w ，/w 他/rr 放弃/v 25万/m 的/ude1 年薪/n ，/w 从/p 贵州/ns 回/v 汉/tg 开店/vi 卖/v 花甲/n ，/w 自/p 认为/v 凭/p 自身/rr 之/uzhi 力/n 过/uguo 开心/a 生活/vn 。/w 
近日/t ，/w 记者/nnt 在/p 户部巷/nf 古巷/nz 的/ude1 [犄角/n 旮旯/n]/nz 里/f ，/w 采访/v 到/v 这位/r 店主/nnd 。/w 
探访/v 骨子里/n 有/vyou 颗/q 自由/a 的/ude1 心/n 
“/w 看热闹/vi 的/ude1 多/a ，/w 买/v 的/ude1 人/n 很少/ad 。/w ”/w 连志刚/nr 说/v ，/w 小/a 店/n 刚/d 起步/vi ，/w 正在/d 积攒/v 口碑/n 中/f ，/w 创业/vn 卖/v 花甲/n 为/p 的/ude1 就是/v 自由自在/al ，/w 自得其乐/vl 。/w 
