导读/vn ：/w 著名/a 中国/ns [文学/n 批评家/nnd]/nnd 夏志清/nr 先生/n 葬礼/n 纽约/nsf 时间/n 19日/t 上午/t 在/p 纽约/nsf 坎贝尔/nrf 殡仪馆/nis 举行/v 。/w 当天/t 参加/v 葬礼/n 的/ude1 刘琪鹏/nr 说/v ，/w “/w 现场/s 有/vyou 音乐/n 、/w 有/vyou 诗/n 、/w 有/vyou 朋友/n 。/w 夏/tg 先生/n 看起来/v 很/d 安详/a 。/w 早晨/t 的/ude1 纽约/nsf 雨雪/n 交加/vi ，/w 仪式/n 结束/v 后/f 却/d 格外/d 晴朗/a 。/w ”/w 朋友/n 李渝/nr 写道/v ，/w “/w 在/p 我/rr 认识/v 或/c 接触/v 的/ude1 人/n 中/f ，/w 没有人/nz 比/p 得/ude3 上/f 夏/tg 先生/n 和/cc 夫人/n 这么/rz 精神/n ，/w 这么/rz 振作/v 。/w 每次/r 见到/v 他俩/r ，/w 总是/d 看见/v 他们/rr 打扮/v 得/ude3 整齐/a 又/d 漂亮/a 。/w 生存/vi 虽然/c 有着/v 悲情/nz ，/w 生命/n 却/d 不必/d 悲哀/an 。/w ”/w 
著名/a 中国/ns [文学/n 批评家/nnd]/nnd 夏志清/nr 先生/n 葬礼/n 纽约/nsf 时间/n 19日/t 上午/t 在/p 纽约/nsf 坎贝尔/nrf 殡仪馆/nis 举行/v 。/w 著名/a 作家/nnt 王鼎钧/nr 、/w 查建英/nr 等/udeng 出席/v 并/cc 讲话/n ，/w 仪式/n 由/p 著名/a 学者/nnt 、/w [文学/n 批评家/nnd]/nnd 王德威/nr 主持/v 。/w [北美/ns 华文/nz 作家/nnt 协会/nis]/nt 也/d 于/p 昨日/t 推出/v 夏志清/nr 纪念/v 专辑/n ，/w 搜集/v 了/ule 刘绍铭/nr 、/w 叶嘉莹/nr 、/w 符立中/nz 等/udeng 诸多/m 朋友/n 的/ude1 怀念/vn 文章/n 。/w 
夏志清/nr 先生/n 于/p 纽约/nsf [当地/s 时间/n]/nz 2013年12月29日/t 去世/vi 。/w 他/rr 被/pbei 誉为/v [中国/ns 文学/n]/nz 评论界/n 的/ude1 “/w 拓荒者/n ”/w —/w —/w 他/rr 1961年/t 出版/v 的/ude1 《/w [中国/ns 现代/ntc 小说史/nz]/nz 》/w ，/w 是/vshi 英语/nz [世界/n 第一/m]/nz 本/rz 严肃/a 、/w 全面/ad 论述/v [中国/ns 现代/ntc 文学/n]/nz 的/ude1 著作/gi 。/w 在/p 国内/s ，/w 这/rzv 本书/r 给/p 现代/ntc [文学/n 研究/vn]/nz 提供/v 了/ule 新的/a 可能性/n ，/w 对/p 以前/f 被/pbei 忽略/v 和/cc 屏蔽/v 的/ude1 [作家/nnt 张爱玲/nr]/nz 、/w 沈从文/nr 、/w 钱钟书/nr 、/w 张天翼/nr 等/udeng 都/d 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn 。/w 
19日/t 上午/t 11时/t ，/w 夏/tg 先生/n 追悼会/n 在/p 纽约/nsf 坎贝尔/nrf 殡仪馆/nis 举行/v 。/w 仪式/n 简短/a 而/cc 温馨/a ，/w 当天/t 参加/v 葬礼/n 的/ude1 刘琪鹏/nr 说/v ，/w “/w 现场/s 有/vyou 音乐/n 、/w 有/vyou 诗/n 、/w 有/vyou 朋友/n 。/w 夏/tg 先生/n 看起来/v 很/d 安详/a 。/w 早晨/t 的/ude1 纽约/nsf 雨雪/n 交加/vi ，/w 仪式/n 结束/v 后/f 却/d 格外/d 晴朗/a 。/w ”/w 仪式/n 以/p 英国/ns 诗人/nnt 威廉·布莱克/nrf 的/ude1 一首/mq 诗/n 《/w TheEcchoingGreen/x 》/w [拉开/v 序幕/n]/nz ，/w [美国/nsf 哥伦比亚/nsf 大学/nis]/ntu 教授/nnt HaruoShirane/x 、/w PaulAnderer/x ，/w 著名/a 作家/nnt 王鼎钧/nr 、/w 查建英/nr 等/udeng 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w 
[北美/ns 华文/nz 作家/nnt 协会/nis]/nt 也/d 于/p 昨日/t 推出/v 夏志清/nr 纪念/v 专辑/n ，/w 搜集/v 了/ule 刘绍铭/nr 、/w 叶嘉莹/nr 、/w 符立中/nz 等/udeng 诸多/m 朋友/n 的/ude1 怀念/vn 文章/n 。/w 文集/n 中/f 还/d 收入/n 了/ule 王德威/nr 为/p 夏志清/nr 教授/nnt 《/w 中国/ns 现代/ntc 小说/n 的/ude1 史/ng 与/cc 学/v 》/w 一/m 书/n 出版/v 时/ng 所/usuo 写/v 序文/n ：/w 
“/w 夏志清/nr 先生/n 是/vshi [中国/ns 文学/n 研究/vn]/nz 界/n 重量级/b 的/ude1 学者/nnt 之一/rz 。/w 1961年/t ，/w 夏/tg 先生/n 出版/v 了/ule 英文/nz 专著/n 《/w [中国/ns 现代/ntc 小说史/nz]/nz 》/w ，/w 为/p [英语/nz 世界/n]/nz 现代/ntc [中国/ns 文学/n 研究/vn]/nz 开/v 下/f 先河/n 。/w 1968年/t ，/w 夏/tg 先生/n 再接再厉/vl ，/w 出版/v 《/w [中国/ns 古典/b 小说/n]/nz 史论/n 》/w ，/w 又/d 带动/v 古典文学/n 界/n 小说/n 文本/n 研究/vn 的/ude1 风潮/n 。/w 以后/f 多年/mq 夏/tg 先生/n 著述/nz 不辍/nz ，/w 其中/rz 精华/n 在/p 2004年/t 汇编/n 为/p 《/w 夏志清/nr 论/v [中国/ns 文学/n]/nz 》/w 。/w 欧美/n 汉学/n 界/n 里/f ，/w 以/p 涉猎/v 之/uzhi 广博/a ，/w 影响/vn 之/uzhi 深远/a ，/w 而/cc 又/d 在/p 批评/v 方法/n 上/f 能/v 自成一家/vl 之/uzhi 言者/nz ，/w 夏志清/nr 先生/n 可谓/v 是/vshi [第一/m 人/n]/mq 。/w ”/w 
学生/nnt 张恩浩/nr 回忆/v [一/d 文/ng]/mq 感人至深/vl ，/w “/w 夏/tg 先生/n 在/p 美国/nsf 生活/vn [六十/m 五载/nz]/mq ，/w 很少/ad 像/v 一些/mq 处于/v ‘/w 离散/vn ’/w （/w diaspora/x ）/w 境地/n 的/ude1 知识分子/nnd 那样/rzv 被/pbei 乡愁/n 困扰/v 。/w 也许/d ，/w 他/rr 所/usuo 怀旧/vn 的/ude1 对象/n 已经/d 不复存在/vl ，/w 他/rr 生活/vn 在/p 当下/d 。/w ”/w “/w 夏/tg 先生/n [个人/n 生活/vn]/nz 坎坷/an ，/w 却/d 从来/d 都/d 以/p 积极/ad 、/w 健康/a 、/w 乐观/a 的/ude1 态度/n 面对/v 一切/rz 。/w 他/rr 充满/v 能量/n 、/w 智慧/n 、/w 幽默/a 和/cc 达观/a 的/ude1 态度/n 总是/d 感染/v 着/uzhe 周围/f 人/n 。/w 他/rr 与/cc 人/n [分享/v 快乐/a]/nz 和/cc 智慧/n ，/w 从不/d 给/p 人/n 添/v 负担/n 。/w 临走/vi 前/f ，/w 他/rr 对/p 师母/n 说/v ：/w ‘/w 我/rr 很累/nz ，/w 我/rr 要/v 走/v 了/ule 。/w ’/w 静悄悄/z 地/ude2 在/p 睡梦中/nz 离世/nz 。/w ”/w 
朋友/n 李渝/nr 写道/v ，/w “/w 在/p 我/rr 认识/v 或/c 接触/v 的/ude1 人/n 中/f ，/w 没有人/nz 比/p 得/ude3 上/f 夏/tg 先生/n 和/cc 夫人/n 这么/rz 精神/n ，/w 这么/rz 振作/v 。/w 每次/r 见到/v 他俩/r ，/w 总是/d 看见/v 他们/rr 打扮/v 得/ude3 整齐/a 又/d 漂亮/a 。/w 生存/vi 虽然/c 有着/v 悲情/nz ，/w 生命/n 却/d 不必/d 悲哀/an 。/w ”/w 用/p 夏/tg 公/ng 以前/f 评/v 沈从文/nr 的/ude1 句子/n 稍加/v 改动/vn 其实/d 说/v 的/ude1 就是/v 他/rr 自己/rr ，/w “/w 对/p 生活/vn 和/cc 生活/vn 里/f 的/ude1 [琐琐/nz 碎碎/nz]/nz 的/ude1 细节/n —/w —/w 例如/v 一条/mq 领带/n 、/w 吃/v 一颗/mq 维他命/n —/w —/w 的/ude1 忠诚/a ，/w 是/vshi 一切/rz 更大/d 更/d 难/a 达到/v 的/ude1 美德/n ，/w 是/vshi 慈悲心/nz 、/w 豪气/n 和/cc 勇气/n 的/ude1 基础/n 。/w ”/w 
此外/c ，/w 还有/v 很多/m 陌生/a 的/ude1 读者/n 也/d 写下/v 悼念/vn 的/ude1 文字/n ，/w “/w 可以/v 说/v ，/w 夏志清/nr 教授/nnt 打开/v 了/ule 我/rr [一/d 扇/q]/mq 文学/n 的/ude1 窗口/s ，/w 让/v 我/rr 看到/v 文学/n 的/ude1 另一番/nz 别致/a 风景/n 。/w 我/rr 相信/v 很多/m 写作/vn 者/k ，/w 都/d 是因为/c 夏志清/nr 教授/nnt 而/cc 认识/v 张爱玲/nr 的/ude1 ，/w 他/rr 播/v 下/f 的/ude1 种子/n 已经/d 生根/vi 发芽/vi 开花结果/vl ，/w 繁荣/an 了/ule 我们/rr 的/ude1 文学/n 花园/n 。/w ”/w 摄影/vn //w 刘琪鹏/nr （/w 记者/nnt 罗皓菱/nr ）/w 
