近日/t ，/w 浙江/ns [90/m 后/f]/mq 驾/v 保时捷/ntc 肇事/vn ，/w 导致/v [一/d 死/v]/mq 一/m 伤/v 的/ude1 消息/n 引起/v 了/ule 社会/n 的/ude1 关注/vn 。/w 于/p 1月16日23时48分/t 许/v ，/w [浙江/ns 杭州/ns 西湖/ns]/nz 附近/f ，/w [一/d 90/m 后/f]/mq 驾驶/v 着/uzhe 一辆/mq [保时捷/ntc 卡宴/ns]/nz 撞倒/v 路边/s 摆摊/v 孕妇/n ，/w 愤怒/a 的/ude1 孕妇/n 丈夫/n 上前/vi 理论/n ，/w 谁知/v [90/m 后/f]/mq 司机/nnt 孙某/nr 强行/d 开车/vi 欲/d 离开/v 现场/s ，/w 孕妇/n 丈夫/n 王/n 某/rz 为了/p 拦住/v [90/m 后/f]/mq 肇事/vn 司机/nnt ，/w 于是/cc 挡/v 在/p 了/ule 保时捷/ntc 前面/f ，/w 接下来/vl 发生/v 的/ude1 一幕/nz 令人/v 震惊/vn ：/w [90/m 后/f]/mq 司机/nnt 孙某/nr 无视/v 车/n 前方/s 的/ude1 王/n 某/rz ，/w 踩/v 足/a 油门/n 将/d 王/n 某/rz 撞/v 飞/vn 后/f 逃逸/vi 。/w 王/n 某/rz 后/f 被/pbei 送往/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
据/p 消息/n ，/w 肇事者/n 为/p [22/m 岁/qt]/mq 男子/n ，/w 无/v 驾照/n 。/w 未/d 涉嫌/v [酒后/t 驾驶/v]/nz 。/w 肇事者/n 家属/n 至今/d 未/d 出面/vi 。/w 目前/t ，/w 案件/n 正在/d 调查/vn 中/f 。/w 
