原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 老/a [市府/n 广场/n]/nz 夜市/n 今/tg 开/v 吃/v 十家/q 名小吃/nz 抢先/vd 入/v 驻/v 
二十年前/t ，/w 坐/v 在/p [市府/n 广场/n]/nz 吃/v 小龙虾/nz 、/w 喝/vg 啤酒/nf 的/ude1 生活/vn ，/w 合肥/ns 人/n 即将/d 可以/v “/w 回味/v ”/w 了/ule 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 庐阳区/ns 获悉/v ，/w 该区/r 规范/v 整治/vn 步行街/n 周边/n 主次/n 干道/n 的/ude1 摊/ng 群/ng 点/qt ，/w 将/d 其/rz 在/p 老/a [市府/n 广场/n]/nz 和/cc [逍遥津/nz 公园/n]/nz 南大门/nz 广场/n 重新/d 规划/n 、/w 打造/v 成/v 合肥/ns 的/ude1 “/w 东华门/ns 夜市/n ”/w 。/w 
合肥/ns 版/n “/w 东华门/ns 夜市/n ”/w 
“/w 去年/t 10月/t 开始/v 对/p 步行街/n 周边/n 摊/ng 群/ng 点/qt 进行/vn 规范/v 整治/vn ，/w 随后/d 与/cc 商户/n 代表/nnt 沟通/v 决定/vn 另选/v 地点/n 进行/vn 集中/v 整治/vn ，/w 学习/v 北京/ns 东华门/ns 夜市/n 等/udeng 。/w ”/w [逍遥津/nz 街道/ns]/ns [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 张燕/nr 介绍/v ，/w 选定/v 在/p 辖区/n 老/a [市府/n 广场/n]/nz 和/cc [逍遥津/nz 公园/n]/nz 南大门/nz 广场/n 设置/v 新的/a 夜市/n 摊/ng 群/ng 点/qt ，/w 其中/rz 前者/rzv 规划/n 了/ule [68/m 个/q]/mq ，/w 后者/rzv 为/p [42/m 个/q]/mq ，/w “/w 一期/b 共/d 提供/v [90/m 个/q]/mq 摊位/n 。/w ”/w 
步行街/n 周边/n 主次/n 干道/n 上/f 曾经/d 随意/ad [摆摊/v 设点/vi]/nz 的/ude1 小吃/n 将/d “/w 移步/vi ”/w 至/p 上述/b [两/q 大/a]/mq 夜市/n ，/w “/w 统计/vn 共有/v [110/m 家/q]/mq ，/w 经营/vn 满/a 两年/mq 以上/f 的/ude1 均可/v 报名/vn 进入/v 新/a 夜市/n 。/w ”/w 张燕/nr 透露/v ，/w 20日/t 率先/d 开业/vi 的/ude1 将/d 是/vshi 老/a [市府/n 广场/n]/nz 夜市/n ，/w “/w 就/d 在/p 广场/n 东北角/nz 、/w BRT/x 站台/n 的/ude1 电梯/n 脚下/f 。/w ”/w 
十家/q 名小吃/nz 抢先/vd 入/v 驻/v 
从/p 今天/t 直到/v 本月/r 26日/t ，/w 率先/d 登场/vi 的/ude1 将/d 是/vshi “/w 美食/n 周/qt ”/w ，/w 每天/r 上午九/t 点/qt 半/m 到/v 晚上十二/t 点/qt 后/f ，/w 您/rr 到/v 老/a [市府/n 广场/n]/nz 来/vf 就/d 可以/v 品尝/vn 到/v 合肥/ns 最/d 有/vyou 特色/n 的/ude1 小吃/n 。/w “/w 我们/rr 邀请/v 美食家/nnd 、/w 美食/n 论坛/n 的/ude1 版主/nnt 从/p ‘/w 吃货/nz ’/w 的/ude1 角度/n 挑选/v 了/ule 十家/q 最/d 有/vyou 口碑/n 的/ude1 小吃/n ，/w 先期/d 进入/v 新/a 夜市/n 。/w ”/w 记者/nnt 在/p 名单/n 中/f 看见/v ，/w 十家/q 小吃/n 包括/v 刘鸿盛/nr 、/w 张/q 正/d 麻辣串/nz 、/w 壹/m 佳/a 烤/v 猪蹄/nf 、/w 山羊村/ns 羊腿/nz ，/w 此外/c 还有/v 来自/v 台湾/ns 的/ude1 贡丸/nf 、/w 烤肠/nz 等/udeng 。/w 
“/w 此外/c 还有/v 近/a [二十/m 家/q]/mq 原先/d 在/p 步行街/n 周边/n 主次/n 干道/n 经营/vn 的/ude1 小吃/n 。/w ”/w 张燕/nr 透露/v ，/w [34/m 家/q]/mq [台湾/ns 美食店/nis]/nt 组成/v 的/ude1 美食/n 团/n 也/d 相中/v 了/ule 老/a [市府/n 广场/n]/nz 夜市/n ，/w “/w 计划/n 本月/r 27日/t 进驻/v 该/rz 夜市/n 。/w ”/w 
夜间/n 将/d 变成/v “/w 开放式/b ”/w 
张燕/nr 介绍/v ，/w 随着/p 夜市/n 摊/ng 群/ng 点/qt 的/ude1 开放/vn ，/w 老/a [市府/n 广场/n]/nz 也/d 将/d 从/p “/w 封闭/v ”/w 走向/v “/w 开放/v ”/w ：/w 每晚/r [九/b 点/qt]/mq [半/m 后/f]/mq ，/w 淮河路/nz 原/b 市政府/n 对面/f 、/w [徽州/ns 大道/ns]/nz 乐普/nz 生/v 对面/f 、/w 花园街/nz [交通/n 银行/nis]/ntcb 南侧/f 的/ude1 围挡/nz 将/d 全部/m 打开/v ，/w 市民/n 从/p 路面/n 就/d 可/v 直接/ad 进入/v [市府/n 广场/n]/nz 。/w (/w 郑小彦/nr 漆武/nr 张沛/nr )/w 
相关/vn 新闻/n 
步行街/n 周边/n [五/m 条/q]/mq 道/qv 禁/v 摆摊/vn 
本月/r 16日/t 起/vf ，/w [逍遥津/nz 街道/ns]/ns [正式/ad 开始/v]/nz 取缔/v [五/m 条/q]/mq 道路/n 的/ude1 摊/ng 群/ng 点/qt ，/w 具体/a 整治/v 路段/n 为/p ：/w 宿州/ns 路/n (/w 撮/q 造/v 山路/n -/w 中/f 菜市/n 路/n )/w 、/w 含/v 山路/n (/w 寿春/nz 路/n -/w 长江/ns 中路/n )/w 、/w [环城/vn 东路/n]/nz (/w 寿春/nz 路/n -/w 长江/ns 中路/n )/w 、/w 创新/vi 街/n (/w 淮河路/nz -/w 长江/ns 中路/n )/w 、/w 逍遥津/nz 路/n (/w 寿春/nz 路/n -/w 淮河路/nz )/w 。/w (/w 郑小彦/nr 漆武/nr 张沛/nr )/w 
