郭涛/nr 妻女/n 

郭涛/nr 女儿/n 酷似/v 哥哥/n 石头/n 

郭涛/nr 小姨子/n 、/w 女儿/n 
郭涛/nr 的/ude1 老婆/n ，/w 重庆/ns 妹子/n 李燃/nr 婚后/t 一直/d 呆/v 在/p 家中/s 做/v [贤妻/nz 良/ag 母/ng]/nz 照顾/v 孩子/n ，/w 李燃/nr 2006年/t 结婚/vi 生子/vi ，/w 而/cc 郭涛/nr 大/a 李燃/nr [15/m 岁/qt]/mq ，/w 与/cc 丈夫/n 不同/a 的/ude1 是/vshi 李燃/nr 并非/v 演艺/n 圈内/d 人士/n ，/w 而是/c 从事/vi [建筑/n 设计/vn]/nz 工作/vn 。/w 婚后/t 两人/mq 育/vg 有/vyou [一/d 子/ng]/mq [一/d 女/b]/mq ，/w 儿子/n 石头/n 已经/d [七/m 岁/qt]/mq 。/w 从/p 曝光/vi 的/ude1 照片/n 看/v ，/w 小/a 女儿/n 眼睛/n 很大/d 、/w 很萌/nz ，/w 与/cc 哥哥/n 石头/n 相貌/n 、/w 表情/n 颇为/d 相似/a 。/w 
