原/b 标题/n ：/w 买年货/nz 看/v 表演/vn 尝/v 美食/n [第六/m 届/q]/mq 合肥/ns 年/qt 货/n 展/vg 进行/vn 中/f 
[第六/m 届/q]/mq 中国/ns (/w 合肥/ns )/w 旅游/vn 迎春/vn 购物/vn 展/vg 暨/cc 年/qt 货/n 采购/v 展览会/n (/w 以下/f 简称/v “/w 第六届年/t 货/n 展/vg ”/w )/w 正在/d [安徽/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 火热/z 举行/v ，/w 市民/n 从/p 四面八方/n 赶到/v [明珠/n 广场/n]/nz 打/v 年/qt 货/n 。/w “/w 看/v 表演/vn ，/w 享年/n 味/ng ”/w ，/w 如果/c 逛/v 展/vg 场/qv 买年货/nz 累/a 了/ule 的话/udh ，/w 每天/r 上午/t 10:00/m -/w 12:00/m ，/w 会展中心/nis 东/f 广场/n 有/vyou “/w 中国/ns (/w 合肥/ns )/w 旅游/vn 宣传/v 文艺/n 大舞台/nz ”/w ，/w 市民/n 打/v 年/qt 货/n 之/uzhi 余/ng 还/d 可以/v 过/uguo 过眼/nz 瘾/n ，/w 体会/v 热烈/a 欢快/a 的/ude1 文化/n 氛围/n 。/w 
合肥/ns 年/qt 货/n 展/vg 不仅仅/d 是/vshi 一个/mq 年/qt 货/n 产品/n 购买/v 的/ude1 综合性/n 平台/n ，/w 更是/d 一个/mq 年/qt 味/ng 文化/n 体验/v 的/ude1 平台/n 。/w 昨天/t 上午/t 10：00/m ，/w 表演/vn 准时/ad 与/cc 市民/n 见面/vi ，/w 在/p 这个/rz 大舞台/nz 上/f ，/w 安徽/ns [地方/n 戏曲/n]/nz 、/w [东北/ns 二人转/n]/nz 等/udeng 各色/r 表演/vn 齐/a 聚/v 。/w 开场/vi 舞/v 是/vshi 《/w 今天/t 是/vshi 个/q 好日子/n 》/w ，/w 表演者/nnd 是/vshi [3/m 位/q]/mq 青春/n 美丽/a 的/ude1 女孩子/n ，/w 热情洋溢/n 的/ude1 舞蹈/n 吸引/v 不少/m 市民/n 驻足/vi 观看/v ，/w 还/d 有人/r 拿出/v 手机/n 拍/v 下/f 精彩/a 瞬间/n ，/w 发/v 微博/n 分享/v 这里/rzs 的/ude1 欢乐/a 气氛/n 。/w 独唱/vn 《/w 越/d 走路/vi 越/d 宽/a 》/w ，/w 表演者/nnd [一/d 袭/v]/mq 亮丽/a 的/ude1 黄色/n 单/b 肩/n 长裙/n ，/w 优美/a 的/ude1 歌声/n 响彻/v 广场/n ，/w 下面/f 的/ude1 观众/n 也/d 受到/v 了/ule 歌曲/n 的/ude1 感染/vn 随着/p 音乐/n 的/ude1 节奏/n 摇摆/v 起来/vf 。/w 
本次/r 旅游/vn 迎春/v 大舞台/nz 除了/p 表演/vn 外/f 还有/v 观众/n 互动/v 环节/n ，/w 主持人/nnt 幽默/a 的/ude1 主持/vn 风格/n 吸引/v 观众/n 围/v 在/p 台前/s 。/w 为了/p 回馈/v 市民/n ，/w 舞台/n 还/d 提供/v 了/ule 各种/rz 奖品/n ，/w 有/vyou 零食/n 、/w 雨伞/n 、/w 手机/n 、/w 紫砂杯/nz 、/w 电水壶/nz 等/udeng 。/w 现场/s 气氛/n 火热/z ，/w 市民/n 陈光力/nr 大声/d 提出/v ，/w 如果/c 送/v 雨伞/n ，/w 就/d 上台/vi 高歌/v 一曲/mq 。/w 在/p 主持人/nnt 的/ude1 邀请/vn 下/f ，/w 他/rr 上台/vi 歌唱/vi 了/ule 一曲/mq 《/w 下马/vi 酒/nf 》/w 。/w 今年/t [68/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈光力/nr 是/vshi 一位/mq 退休/v 的/ude1 [小学/nis 校长/nnt]/nnt ，/w 昨天/t 和/cc 朋友/n 一起来/nz 参加/v 年/qt 货/n 展/vg 。/w 老爷子/n 中/f 气/n 十足/z 地/ude2 唱/v 完/vn 后/f ，/w 还/d 谦虚/a 地/ude2 表示/v 太/d 激动/a 了/ule 唱/v 得/ude3 不好/a ，/w 如果/c 平时/t 心平气和/vl 地/ude2 唱/v 会/v 更好/d 一点/mq 。/w 这/rzv 一/m 开心/a 小/a 插曲/n ，/w 将/d 现场/s 的/ude1 气氛/n 烘托/v 得/ude3 更/d 热闹/a 了/ule 。/w 
看/v 了/ule 表演/vn ，/w 还/d 可以/v 尝尝/v 台湾/ns 美食/n 。/w 东/f 广场/n 上/f 有/vyou 台湾/ns 师傅/nnt 现场/s 制作/v 地道/a 的/ude1 台湾/ns 美食/n ，/w 让/v 市民/n 在家/vi 门口/s 感受/v 台湾/ns 风情/n 。/w “/w 台湾/ns 美食/n 嘉年华/n ”/w 是/vshi 合肥/ns 年/qt 货/n 展/vg 举办/v 六年/t 来/vf 首次/m 推出/v ，/w 是/vshi 今年/t 合肥/ns 年/qt 货/n 展/vg 的/ude1 一大/n 亮点/n ，/w 共有/v [40/m 个/q]/mq 展位/n 。/w 有/vyou 知名/a 的/ude1 蚵仔煎/nf 、/w [深坑/nz 臭豆腐/nf]/nz 、/w [台南/ns 担仔面/nf]/nz 、/w 台湾/ns 铜锣烧/nf 、/w [大肠/n 包/v 小肠/n]/nf 、/w 烤乳鸽/nf 、/w 台北/ns 五香/b 大/a 肉卷/nz 、/w 榴莲酥/nf 、/w 芙蓉/n 虾酥/nz …/w …/w 想/v 尝/v 美食/n 的/ude1 市民/n ，/w 即/v 日/b 起到/v 1月26日/t ，/w 不妨/d 到/v [安徽/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 来/vf 尝/v 一/m 尝/v 。/w (/w 闫允丽/nr 邱青青/nr 斗牛/vn )/w 
