杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr [有情人/n 终/d 成/v 眷属/n]/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 1月20日/t 电/n 据/p 台湾/ns [今日/t 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 昨日/t ，/w 刚/d 结婚/vi 的/ude1 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 相继/d 在/p 微博/n 证实/v 女方/n 已/d 怀孕/vi 3个月/t 。/w 不过/c ，/w 杨幂/nr 怀/v 的/ude1 不是/c 双胞胎/n ，/w 而/cc 有可能/nz 是/vshi 千金/n 。/w 
据悉/v ，/w 刘恺威/nr 曾/d 私下/d 透露/v 老婆/n 怀/v 了/ule 千金/n 。/w 除此之外/al ，/w 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 的/ude1 导演/nnt 郭敬明/nr 在/p 微博/n 献/v 上/f 祝福/vn ，/w 称/v ：/w “/w 我们/rr 会/v 照顾/vn 周到/a 的/ude1 ！/w 爱/v 小/a 幂/n ，/w 也/d 爱/v 小小/z 幂/n ！/w ”/w 疑似/nz 泄露/v 宝宝/n 性别/n 。/w 
两人/mq 坦言/v 为/p 依照/p 传统/n ，/w 闷/v 了/ule 3个月/t 不能/v 公开/ad 有喜/vi ，/w 现在/t 终于/d 可以/v 说/v 出来/vf 了/ule 。/w 杨幂/nr [27/m 岁/qt]/mq 就/d 当/p 妈/n ，/w 心情/n 自然/n 很/d 淡定/nz ，/w 反倒/d 是/vshi [39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘恺威/nr 超/v 激动/a 。/w 回忆起/v 刚/d 得知/v 怀孕/vn 的/ude1 消息/n ，/w 杨幂/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 俩/m 在/p 不同/a 地方/n ，/w 他/rr 当时/t 正在/d 河边/s 拍戏/vi ，/w 开心/a 得/ude3 差点/d 跳下/vf 去/vf 。/w ”/w 
刘恺威/nr 则/d 坦言/v 开心/a 到/v 很/d 想/v 大/a 吼/vi ，/w 可是/c 身旁/s 满/a 是/vshi [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 只能/v 把/pba 喜悦/an 藏/v 在/p 心中/s 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 一直/d 笑/v 啊/y 笑/v 啊/y ，/w 停/vi 不/d 下来/vf ，/w 我/rr 记得/v 那天/r 挂/v 完/vn 电话/n ，/w 我/rr 还/d 在/p 笑/v ，/w 身边/s 的/ude1 人/n 都/d 问/v 我/rr ‘/w 你/rr 没事/vi 吧/y ’/w ，/w 可是/c 又/d 不能/v 跟/p 别人/rr 说/v 。/w ”/w 
