林徽因/nr 少女/n 时期/n 
《/w [人间/n 四月天/nz]/nz 》/w 这部/r [电视/n 连续剧/n]/nz ，/w 是/vshi 2000年/t 春天/t 在/p 全国/n 热/a 播/v 的/ude1 。/w 那/rzv 一段/mq ，/w 有关/v 徐志摩/nr 的/ude1 书/n 卖/v 得/ude3 很/d 火/n 。/w 这个/rz 剧本/n 是/vshi 一个/mq 台湾/ns 剧作家/nnd 王蕙玲/nr 写/v 的/ude1 ，/w 她/rr 是/vshi [台湾/ns 铭/vg 传/v 大学/nis]/nt 、/w [世/ng 新/a 大学/nis]/ntu 和/cc [台湾/ns 艺术/n 学院/nis]/nt 的/ude1 讲师/nnt ，/w 她/rr 选择/v 《/w [人间/n 四月天/nz]/nz 》/w 这个/rz 题材/n 应该/v 说/v 是/vshi 很/d 有/vyou 眼光/n 的/ude1 。/w 
这部/r 戏/n 从/p 演员/nnt 阵容/n 、/w 演出/v 效果/n 上/f ，/w 都/d 得/ude3 承认/v 是/vshi 成功/a 的/ude1 。/w 但/c 实在/d 说/v ，/w 我/rr 作为/p 一个/mq 研究/v [现代/ntc 文学史/n]/nz 的/ude1 人/n ，/w 还是/c 有/vyou 自己/rr 的/ude1 看法/n 的/ude1 。/w 当时/t 我/rr 正/d 着手/v 写/v 《/w [徐志摩/nr 传/v]/nz 》/w ，/w 还/d 在/p 搜集/v 资料/n 、/w 整理/v 年谱/n 阶段/n ，/w 光/n 搜集/v 资料/n 编/v 年谱/n ，/w 就/d 用/p 了/ule 三年/t 时间/n ，/w 刚要/nz 动手/vi 写/v 就/d 赶上/v 了/ule 这么/rz 个/q “/w 徐志摩/nr 热/a ”/w ，/w 不能/v 说/v 一点/mq 感慨/v 也/d 没有/v 。/w 
