[联合/vd 早报/n 网/n]/nz 1月20日/t 讯/ng 成龙/nr 近日/t 为/p 新片/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 到/v 韩国/nsf 宣传/vn 。/w 除了/p 感谢/v 当地/s 粉丝/nf 长期/d 支持/v ,/w 说/v 到/v 激动/a 时/ng 还/d 忍不住/v 高呼/v :/w 「/w 我/rr 现在/t 就算/d 半个/mq 韩国人/nz !/w 」/w 
台湾/ns 东/f 森/ag [新闻/n 报道/v]/nz ,/w 成龙/nr 在/p 韩国/nsf 表示/v ,/w 自己/rr 在/p 最/d 艰困/nz 的/ude1 时候/n ,/w 获得/v 韩国/nsf 很多/m 帮助/v ,/w 每次/r 想到/v 这些/rz 事/n ,/w 心中/s 就/d 充满/v 感谢/vn ,/w 说/v 到/v 激动/a 处/n 还/d 高呼/v 自己/rr 是/vshi 「/w 半个/mq 韩国人/nz 」/w ,/w 又/d 说/v 韩国/nsf 是/vshi 他/rr 「/w 另一个/mq 家/q 」/w 。/w 报道/v 称/vn ,/w 成龙/nr 的/ude1 「/w 半个/mq 韩国人/nz 」/w 言论/n ,/w 在/p [两岸/n 三/m 地/ude2]/nz 引发/v 争议/vn ,/w 有人/r 批评/vn 他/rr 是/vshi 「/w 墙头草/n 」/w ,/w 为了/p 讨好/v 观众/n ,/w 什么话/nz 都/d 说/v 得/ude3 出口/vn ,/w 还/d 有人/r 嘲讽/vn 「/w 这/rzv 一切/rz 都/d 是/vshi 为了/p 要/v 救/vn 票房/n 啊/y !/w 」/w 
成龙/nr 的/ude1 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 在/p 香港/ns 票房/n 欠佳/a ,/w 但/c 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 票房/n 甚/dg 为/p 理想/n ,/w 短短/z [3/m 周/qt]/mq 票房/n 就/d 突破/v 人民币/n [5/m 亿元/q]/mq 。/w 
