此前/t ，/w 曾/d 有/vyou 报道/v 马/n 年/qt 春晚/n 中/f ，/w 摇滚/n 元素/n 将/d 会/v 凸显/v 。/w 若/c 审查/v [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 摇滚/n 教父/n 崔健/nr 将/d 首/q 登/v 春晚/n ，/w 其/rz 曲目/n 也/d 暂定/v 为/p 演唱/v 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 而/cc 其/rz 经纪人/nnt 也/d 承认/v 确实/ad 有/vyou 收到/v 春晚/n 的/ude1 邀约/v ，/w 但/c 跟/p 剧组/nis 还/d 在/p 商议/v 阶段/n 。/w 17日/t 晚/tg ，/w 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 尤尤/nrf 在/p 回复/v 搜狐/ntc 娱乐/vn 的/ude1 短信/n 中/f 则/d 告知/v 崔健/nr “/w 不会/v 上/f 春晚/n 了/ule ”/w ,/w 原因/n 是/vshi “/w 接到/v 通知/n 《/w 一无所有/vl 》/w 没有/v 通过/p 审查/vn ”/w 。/w 
距/p 2014/m 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 播出/v 的/ude1 日子/n 越来越/d 近/a ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 崔健/nr 是否/v 登台/vi 一直/d 没有/v 定论/n 。/w 16日/t ，/w 春晚/n 第一次/mq 联/vg 排/v 后/f 的/ude1 节目单/n 曝光/vi ，/w “/w 崔健/nr 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ”/w 赫然/z 在/p 列/v 。/w 同一/b 天/qt 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 中文网/nz 发/v 消息/n 称/v 崔健/nr 不会/v 上/f 春晚/n 。/w 对于/p [截然/d 相反/vi]/nz 的/ude1 两个/mq 消息/n ，/w 新浪/ntc 娱乐/vn [第一/m 时间/n]/nz 致电/v 和/cc 发/v 短信/n 联系/v 崔健/nr 经纪人/nnt ，/w 而/cc 在/p 经过/p 差不多/al [12/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 等待/vn 后/f ，/w 崔健/nr 经纪人/nnt 以/p 短信/n 形式/n 回复/v “/w 不会/v 上/f 春晚/n ，/w 谢谢/v 。/w ”/w 在/p 此前/t ，/w 不少/m [媒体/n 报道/v]/nz 今年/t 春晚/n 较/d 往/p 年/qt 最大/gm 的/ude1 不同/a 就是/v 增加/vn 了/ule 摇滚/n 元素/n ，/w 其中/rz 摇滚/n 教父/n 崔健/nr 早已/d 接到/v 春晚/n 剧组/nis 的/ude1 邀约/v ，/w 并/cc 正在/d 秘密/n 排练/v 中/f ，/w 若/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 他/rr 将/d 首次/m 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 并/cc 演唱/v 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 
提到/v 中国/ns 的/ude1 摇滚/n 教父/n 崔健/nr ，/w 似乎/d 是/vshi 一个/mq 和/cc 央视/j 春晚/n 没有/v 可能/v 产生/vn 联想/vi 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 此前/t 和/cc 央视/j 关系/n 一向/d 不/d 和/cc ，/w 崔健/nr 曾经/d 还有/v 过/uguo 批评/v 春晚/n 的/ude1 言论/n ，/w 直到/v 去年/t 他/rr 才/d 首次/m 参与/v 央视/j 节目/n 的/ude1 录制/vn 。/w 
在/p 16日/t 春晚/n 第一次/mq 联/vg 排/v 后/f 媒体/n 曝光/vi 的/ude1 节目单/n 中/f ，/w 崔健/nr 的确/d 赫然/z 在/p 列/v ，/w 不过/c 歌曲/n 已经/d 从/p 《/w 一无所有/vl 》/w 变成/v 了/ule 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 。/w 很多/m 媒体/n 和/cc 网友/n 猜测/v ，/w 是不是/v 因为/c 审查/v 压力/n ，/w 崔健/nr 才/d 临时/b 换/v 了/ule 歌曲/n ？/w 
而/cc 就/d 在/p 同/p 天/qt 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 中文网/nz 称/v ，/w 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 尤尤/nrf 周二/t 接受/v 该/rz 网/n 电邮/nz 采访/v 时/ng 指/v ，/w 崔健/nr 确实/ad 收到/v 了/ule 来自/v 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 然而/c 由于/p 崔健/nr 无法/v 接受/vn 节目组/n 的/ude1 审查/vn ，/w 不会/v 登上/v 春晚/n 。/w 在/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 随后/d 的/ude1 [电话/n 采访/v]/nz 中/f ，/w 尤尤/nrf 又称/gi “/w 还/d 在/p 等/udeng 审查/v 结果/n ”/w “/w 因为/c 我们/rr 不会/v 改/v 歌词/n ”/w 。/w 而/cc 其/rz 经纪人/nnt 也/d 在/p 微博/n 曾/d 表示/v ，/w “/w 坚持/v 他/rr 想/v 坚持/v 的/ude1 ，/w 改变/v 他/rr 想/v 改变/vn 的/ude1 ，/w 反正/d 他/rr 不/d 低头/vi 。/w 他/rr 是/vshi 崔健/nr 。/w ”/w 
随着/p 春晚/n 只/d 剩下/v 10多天/m 的/ude1 日子/n ，/w 歌舞/n 类/q 节目/n 将/d 最终/d 敲定/v 。/w 17日/t 晚/tg ，/w 崔健/nr 方面/n 向/p 记者/nnt 确认/v 将/d 不会/v 登/v 央视/j 春晚/n ，/w 至于/p 最终/d 又/d 不/d 上/f 春晚/n 的/ude1 原因/n ，/w 经纪人/nnt 透露/v 是因为/c 报送/v 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 最终/d 没有/v 通过/p 审查/vn 。/w 而/cc 她/rr 也/d 感谢/v 大家/rr 的/ude1 关注/vn 。/w 综合/vn 
