腐败/an 是/vshi 伴随/v 封建社会/n 的/ude1 一大/n 顽/ag 病/n 痼疾/n 。/w 腐败/an 愈演愈烈/vl ，/w 必然/d 导致/v 王朝/n 崩溃/vi 倒台/vi 。/w 因此/c ，/w 历代/n 有/vyou 识/v 之/uzhi 君/ng 都/d 将/d 反/vi 腐/vg 工作/vn 放在/v 重要/a 位置/n ，/w 并/cc 想出/vf 不少/m 别出心裁/al 的/ude1 惩/vg 防/v 措施/n 。/w 唐太宗/nr 也/d 不/d 例外/vi 。/w 
唐太宗/nr 即位/vi 之/uzhi 初/f ，/w 一方面/c ，/w 由于/p 隋/tg 末/f 唐初/t 连年/d 战乱/n 的/ude1 影响/vn ，/w 官员/nnt 贪污受贿/v 问题/n 仍然/d 十分/d 严重/a ；/w 另一方面/c ，/w 行贿受贿/v 又/d 具有/v 很强/d 隐蔽性/n ，/w 很难/d 被/pbei 发现/v 。/w 唐太宗/nr 想出/vf 了/ule 一个/mq 办法/n ，/w 密令/v 左右/f 向/p 大臣/nnt 行贿/vi ，/w 以此/d 判断/v 受贿/vn 之/uzhi 人/n 。/w 不幸/a 果真/d 有/vyou 一人/mq 中招/nz ，/w 受/v 绢/n 一匹/mq 。/w 唐太宗/nr 勃然大怒/vl ，/w 下令/v 将/d 其/rz 处死/v 。/w 民/ng 部/q 尚书/nnt 裴矩/nr 获知/v 事情/n 来龙去脉/n 后/f ，/w 向/p 唐太宗/nr 进谏/vi ：/w “/w 为/p 吏/ng 受赂/nz ，/w 罪/n 诚/dg 当/p 死/v 。/w 但/c 陛下/n 使/v 人/n 遗/vg 之/uzhi 而/cc 受/v ，/w 乃/v 陷/vi 人/n 于/p 法/n 也/d ，/w 恐/vg 非/b 所谓/v ‘/w [道/qv 之/uzhi 以/p 德/b]/nz ，/w [齐/a 之/uzhi 以/p 礼/n]/nz ’/w 。/w ”/w 
“/w [道/qv 之/uzhi 以/p 德/b]/nz ，/w [齐/a 之/uzhi 以/p 礼/n]/nz ”/w 出自/v 《/w 论语/n 》/w 。/w 孔子/nr 曾/d 强调/v ：/w “/w [道/qv 之/uzhi 以/p 政/ng]/nz ，/w [齐/a 之/uzhi 以/p 刑/n]/nz ，/w 民/ng 免/v 而/cc 无耻/a ；/w [道/qv 之/uzhi 以/p 德/b]/nz ，/w [齐/a 之/uzhi 以/p 礼/n]/nz ，/w [有/vyou 耻/ag 且/c 格/b]/nz 。/w ”/w 意思/n 是/vshi 单纯/a 用/p 政令/n 律法/n 予以/vx 约束/vn ，/w 百姓/n 虽然/c 遵法/nz 却/d 会/v 失去/v 廉耻/n 之/uzhi 心/n ；/w 只有/c 用/p 道德/n 引导/v 、/w 用/p 礼教/n 感化/v ，/w 百姓/n 才/d 会/v 真正/d 归服/nz 。/w 
唐太宗/nr 的/ude1 做法/n ，/w 用/p 现在/t 的/ude1 话说/vn ，/w 就/d 叫/vi “/w [钓鱼/vi 执法/vn]/nz ”/w ，/w 也/d 就是/v 执法者/nnd 在/p 当事人/n 原本/d 没有/v 违法/vn 意图/n 的/ude1 情形/n 下/f ，/w 以/p 欺骗/v 手段/n 诱使/v 其/rz 做出/v [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 然后/c 对/p 其/rz 进行/vn 惩处/v 。/w 
[钓鱼/vi 执法/vn]/nz 的/ude1 危害/vn 是/vshi 极大/a 的/ude1 。/w 首先/d ，/w 执法/vn 部门/n 之所以/c 挖空心思/dl 导演/nnt [钓鱼/vi 执法/vn]/nz ，/w [根本/a 原因/n]/nz 在于/v 利益/n 驱动/vn 。/w 当/p 执法/vn 部门/n 由/p [公共/b 管理/vn]/nz 、/w 服务/v 部门/n 蜕变/vi 为/p 逐利/nz 部门/n ，/w 必然/d 会/v 严重/a 损害/v 公权力/nz 的/ude1 形象/n 与/cc 公信力/nz 。/w 其次/c ，/w [钓鱼/vi 执法/vn]/nz 以/p 对/p [程序/n 正义/n]/nz 和/cc [实体/n 正义/n]/nz 的/ude1 双重/b 践踏/v ，/w 直接/ad 破坏/v 了/ule 公众/n 对/p 法律/n 的/ude1 信守/v 和/cc 法治/n 的/ude1 信仰/vn 。/w 再次/d ，/w [钓鱼/vi 执法/vn]/nz 本质/n 上/f 是/vshi 执法/vn 部门/n 对/p 权力/n 的/ude1 滥用/vn ，/w 这/rzv 意味着/v 公众/n 随时/d 可能/v 被/pbei 陷于/v 危险/an 境地/n ，/w 必然/d 导致/v 人人自危/al ，/w 对/p 公权力/nz 产生/v 强烈/a 的/ude1 对立/vn 情绪/n 。/w 最后/f ，/w [钓鱼/vi 执法/vn]/nz 为/p 欺骗/v 手段/n 披上/v 了/ule 堂而皇之/dl 的/ude1 外衣/n ，/w 造成/v 公众/n 与/cc 执法/vn 部门/n 以及/cc 公众/n 之间/f 的/ude1 [相互/d 猜疑/vn]/nz ，/w 最终/d 将/d 导致/v 社会/n [道德/n 滑坡/vi]/nz ，/w 产生/v 严重/a 的/ude1 社会/n [信任/vn 危机/n]/nz 。/w 
正是/v 看到/v [钓鱼/vi 执法/vn]/nz 的/ude1 巨大/a 危害/vn ，/w 尽管/c 已经/d 知道/v 这个/rz 馊主意/n 是/vshi 唐太宗/nr 所/usuo 出/vf ，/w 裴矩/nr 仍然/d 顶着/v 压力/n 向/p 唐太宗/nr 进谏/vi 。/w 所/usuo 幸/vg 唐太宗/nr 立刻/d 醒悟/vi 过来/vf ，/w 召集/v 五品/nz 以上/f 文武/n 官员/nnt ，/w 当众/d 表扬/v 裴矩/nr ：/w “/w 裴矩/nr 能/v 当官/vn 力争/v ，/w 不/d 为/p 面/nf 从/p ，/w 倘/c 每/rz 事/n 皆然/nz ，/w 何/ry 忧/ng 不/d 治/v ！/w ”/w 同时/c 宣布/v 取消/vn 以此/d 方法/n 试探/v 官员/nnt 。/w 
但/c 其实/d 说/v 起来/vf ，/w 唐太宗/nr 并非/v [钓鱼/vi 执法/vn]/nz 的/ude1 首创者/n 。/w 在/p 他/rr 之前/f ，/w [隋文帝/nr 杨坚/nr]/nz 也/d 用/p 过/uguo 这一招/nz 。/w 当年/t 隋文帝/nr 同样/d 苦于/v 大臣/nnt 多/a 赃污/nz ，/w 于是/cc 私/ag 使/v 人/n 以/p 钱帛/nz 遗/vg 之/uzhi ，/w 如/v 有/vyou 受/v 之/uzhi 者/k 则/d “/w 立/v 斩/v ”/w 。/w 唯一/b 不同/a 的/ude1 只/d 在于/v ，/w 当/p 隋文帝/nr 出/vf 此/rzs 下策/n 时/ng ，/w 并/cc 没有/v 大臣/nnt 像/v 裴矩/nr 那样/rzv 勇敢/a 地/ude2 站/vi 出来/vf 向/p 他/rr 进谏/vi 。/w 
为何/ryv 同样/d 使用/v [钓鱼/vi 执法/vn]/nz ，/w 却/d 有/vyou 不/d 一样/uyy 的/ude1 结果/n ？/w 这/rzv 就/d 不能/v 不说/c 到/v 隋文帝/nr 与/cc 唐太宗/nr 不同/a 的/ude1 治/v 政/ng 理念/n 。/w 
贞观/nz 四年/t ，/w 唐太宗/nr 曾问/nz 房玄龄/nr 、/w 萧瑀/nr ：/w “/w 隋文帝/nr 何如/ryv 主/ag 也/d ？/w ”/w 房/n 、/w 萧/nz [二/m 人/n]/mq 回答/v ：/w “/w 隋文帝/nr 勤于/v 为/p 治/v ，/w 虽/c 性/ng 非/b 仁厚/a ，/w 亦/d 励精/nz 之/uzhi 主/ag 也/d 。/w ”/w 唐太宗/nr 却说/v ：/w “/w 你们/rr 虽/c 知其一/nz ，/w 不知/v 其/rz 二/m 。/w 隋文帝/nr 不明/v 而/cc 喜/v 察/vg ，/w 不明/v 则/d 照/v 有/vyou 不通/a ，/w 喜/v 察/vg 则/d 多疑/a 于/p 物/ng ，/w 事/n 皆/d 自决/vi ，/w 不/d 任/v 群臣/n 。/w 天下/n 至/p 广/a ，/w [一日/t 万/d 机/ng]/nz ，/w 虽复/nz [劳神/nz 苦/a 形/ng]/nz ，/w 岂能/v [一一/d 中/f]/mq 理/n ！/w 群臣/n 既/c 知/v 主意/n ，/w 唯/d 取决/vi 受/v 成/v ，/w 虽/c 有/vyou 衍/vg 违/vg ，/w 莫敢/nz 谏争/nz 。/w 此/rzs 所以/c [二/m 世/ng]/mq 而/cc 亡/vg 也/d 。/w ”/w 接着/c 又/d 说/v 自己/rr ：/w “/w 朕/n 则/d 不然/c 。/w 择/v 天下/n 贤才/n 置/v 之/uzhi 百官/n ，/w 使/v 思/vn 天下/n 之/uzhi 事/n ；/w 关/n 由/p 宰相/nnt ，/w 审/v 熟/a 便/d 安/ag ，/w 然后/c 奏闻/nz 。/w 有功/vi 则/d 赏/v ，/w 有罪/nz 则/d 刑/n ，/w 谁敢/nz 不竭/a 心力/n 以/p 修/v 职业/n ，/w 何/ry 忧/ng 天下/n 之/uzhi 不/d 治/v 乎/y ！/w ”/w 
应当/v 说/v ，/w 隋文帝/nr 亦/d 为/p 一代/n 雄主/nz ，/w 但/c 猜忌/v 多疑/a 不能/v 不说/c 是/vshi 他/rr 性格/n 中/f 的/ude1 一大/n 缺点/n ，/w 刚愎/an 独断/vi 更是/d 他/rr 作为/p 君主/nnt 的/ude1 致命/vn 之/uzhi 处/n 。/w 由于/p 自认/nz 明察秋毫/vl ，/w 隋文帝/nr 对/p 大臣/nnt 一/m 是/vshi 不/d 信任/vn ，/w 事无巨细/vl 皆/d 由/p 自决/vi ；/w 二/m 是/vshi 异常/a 苛责/v ，/w 大臣/nnt 稍/d 有过失/nz 即/v 加以/vx 重罪/n ，/w 特别/d 是/vshi 经常/d 于/p 殿廷/nz 上/f 杖/ng 打/v 大臣/nnt ，/w 时/ng 有/vyou 大臣/nnt 因/p 廷杖/nz 而/cc 死/v 。/w 在/p 这种/r 情形/n 下/f ，/w 即使/c 看到/v 隋文帝/nr 有所/v 失误/vn ，/w 群臣/n 又/d 哪/ry 敢/v 开口/vi 进谏/vi ？/w 可笑/a 的/ude1 是/vshi ，/w 隋文帝/nr 有时/d 因/p 妄杀/nz 大臣/nnt 而/cc 后悔/v ，/w 又/d 反过来/d 责怪/v 群臣/n “/w 不/d 谏/vg ”/w 。/w [伴君/nz 如/v 伴/v 虎/n]/nz ，/w 这/rzv 句话/q 用/p 在/p 隋文帝/nr 身上/s ，/w 可谓/v 恰如其分/al 。/w 
相比之下/vl ，/w 唐太宗/nr 在/p 君臣/n 和谐/a 、/w [同心/vi 合力/n]/nz 上/f 做/v 得/ude3 就/d 强/a 多/a 了/ule 。/w 唐太宗/nr 即位/vi 之/uzhi 初/f ，/w 听说/v 景州/nz [录事/nnt 参军/vi]/nnt 张玄素/nr 有/vyou 重/a 名/q ，/w 即命/nz 召见/v ，/w 问/v 以/p 政道/nz 。/w 张玄素/nr 同样/d 以/p 隋/tg 亡/v 教训/n 为/p 鉴/vg ，/w 说/v ：/w “/w 隋/tg 主/ag 好/a 自专/nz 庶务/n ，/w 不/d 任/v 群臣/n 。/w 群臣/n 恐惧/an ，/w 唯/d 知/v 禀受/nz 奉行/v 而已/y ，/w 莫/d 之/uzhi 敢/v 违/vg 。/w 以/p 一人/mq 之/uzhi 智/ng 决/v 天下/n 之/uzhi 务/vg ，/w 借/v 使/v [得失/n 相半/nz]/nz ，/w 乖谬/a 已/d 多/a ，/w 下/f 谀/n 上/f 蔽/vg ，/w 不/d 亡何/nz 待/vi ！/w 陛下/n 诚能/nz 谨择/nz 群臣/n 而/cc 分/qt 任/v 以/p 事/n ，/w 高拱/nr 穆清/nr 而/cc 考/v 其/rz 成败/n 以/p 施/v 刑赏/nz ，/w 何/ry 忧/ng 不/d 治/v ？/w ”/w 唐太宗/nr 听/v 进/vn 张玄素/nr 忠告/n ，/w 恪/ng 记/v “/w 兼听则明/vl ，/w [偏信/v 则/d 暗/a]/nz ”/w ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 群臣/n 智慧/n 与/cc 积极性/n ，/w 上下齐心/vl ，/w 共同/d 造就/v 了/ule “/w [贞观/nz 之/uzhi 治/v]/nz ”/w 的/ude1 盛况/n ，/w 也/d 使/v 自己/rr 成为/v 一代/n 明/ag 君/ng 。/w 顺便/d 说/v 一下/mq ，/w 还是/c 这个/rz 张玄素/nr ，/w 有/vyou 一次/mq 进谏/vi ，/w 竟然/d 称/v 唐太宗/nr 不如/v 隋炀帝/nr 、/w 等同/vi 桀纣/n 。/w 面对/v 如此/rzv 激烈/a 言语/n ，/w 唐太宗/nr 仍然/d 反躬自省/vl “/w 玄素/nz 所/usuo 言/vg 诚/dg 有理/a ”/w ，/w 下令/v 予/vg 其/rz 赏赐/v 。/w 如此/rzv 心胸/n ，/w 天下/n 焉能/nz 不/d 治/v ！/w 
由此/d 我们/rr 就/d 可以/v 很好/ad 地/ude2 回答/v 上述/b 问题/n 了/ule 。/w 同样/d 使用/v [钓鱼/vi 执法/vn]/nz ，/w 隋文帝/nr 明/ag 为/p 反/vi 腐/vg ，/w 实则/v 将/d 之/uzhi 作为/p 驭下/nz 的/ude1 手段/n ，/w 自然/n 不会/v 去/vf 反省/v ，/w 也/d 没有/v 大臣/nnt 敢于/v 进谏/vi 。/w 唐太宗/nr 初衷/n 为/p 反/vi 腐/vg ，/w 待/vi 裴矩/nr 指出/v 其中/rz 弊端/n 后/f ，/w 则/d 欣然/d 接受/v ，/w 当即/d 改正/v 。/w 进而/c ，/w 再/d 以/p 隋文帝/nr 为/p 对比/vn ，/w 不难/d 发现/v ，/w [贞观/nz 年间/n]/nz 名臣/n 云集/v 、/w 君臣/n 无/v 间/f ，/w [根本/a 原因/n]/nz 就/d 在于/v 唐太宗/nr 举重若轻/n 、/w 放手/vi 诸/rz 臣/ng 的/ude1 治/v 政/ng 风格/n ，/w 以及/cc 从谏如流/vl 、/w 不/d 耻/ag 纠错/vn 的/ude1 宽广/a 胸怀/n 。/w 这/rzv 一点/mq ，/w 魏征/nr 看得/v 最/d 清醒/a 。/w 当/p 唐太宗/nr 有/vyou 一次/mq 表扬/v 魏征/nr 勇于/v 直谏/nz 时/ng ，/w 魏征/nr 回答/v ，/w 假使/c 唐太宗/nr 对/p 直言/vi 谏/vg 语/ng 恶/a 而/cc 不/d 闻/v 、/w 拒/vg 而/cc 不/d 受/v ，/w 又/d 有/vyou 谁敢/nz 开口/vi 冒犯/v 龙颜/nz ？/w 并/cc 以/p “/w 善恶/n 太/d 明/ag ”/w 的/ude1 萧瑀/nr 为/p 例/n ：/w “/w 瑀/n 违众/nz 孤立/a ，/w 唯/d 陛下/n 知/v 其/rz 忠劲/nz ，/w 向/p 不/d 遇圣明/nr ，/w 求/v 免/v 难/a 矣/y ！/w ”/w 
确实/ad ，/w 裴矩/nr 关于/p 君/ng 勿/d 陷/vi 臣/ng 于/p 法/n 的/ude1 劝告/vn 对/p 唐太宗/nr 的/ude1 影响/vn 是/vshi 很大/d 的/ude1 。/w 这/rzv 件/q 事/n 过后/v 不久/d ，/w 有人/r 上书/v 唐太宗/nr “/w 请/v 去/vf 佞臣/nz ”/w 。/w 唐太宗/nr 召/vg 问道/vi ：/w “/w 佞臣/nz 为/p 谁/ry ？/w ”/w 此人/r 回答/v ：/w “/w 陛下/n 可/v 与/cc 群臣/n 言/vg ，/w 假装/v 生气/a 以/p 试/v 之/uzhi 。/w 有/vyou 执/v 理/n 不屈/v 者/k ，/w 直臣/nz 也/d ；/w 畏/vg 威/ng 顺旨/nz 者/k ，/w 佞臣/nz 也/d 。/w ”/w 唐太宗/nr 不以为然/vl 地/ude2 说/v ：/w “/w 君/ng ，/w 源/ng 也/d ；/w 臣/ng ，/w 流/v 也/d 。/w 浊/ag 其/rz 源/ng 而/cc 求/v 其/rz 流/v 之/uzhi 清/tg ，/w 不可/v 得/ude3 矣/y 。/w 君/ng 自/p 为/p 诈/v ，/w 何以/d 责/ng 臣/ng 下/f 之/uzhi 直/d 乎/y ！/w ”/w 
说/v 到/v 这里/rzs ，/w 就/d 不能不/d 提到/v 向/p 唐太宗/nr 进谏/vi 的/ude1 裴矩/nr 。/w 这个/rz 裴矩/nr ，/w 原/b 是/vshi 隋/tg 室/n 旧臣/nz ，/w 为/p 隋炀帝/nr 所/usuo 器重/vn ，/w 而/cc 他/rr 也/d 处处/d 以/p 隋炀帝/nr 喜好/v 为/p 坐标/n ，/w 百般/d 逢迎/v ；/w 孰料/v 唐代/ns 隋/tg 后/f ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 唐太宗/nr 时期/n ，/w 却/d 仿佛/d 完全/ad 变/v 了/ule 一个人/mq ，/w 由/p 佞/n 转/v 直/d 。/w 这个/rz 现象/n 甚至/d 引起/v 了/ule 司马光/nr 的/ude1 注意/vn 与/cc 无限/b 感慨/v 。/w 司马光/nr 在/p 裴矩/nr 谏/vg 太宗/n 这/rzv 件/q 事/n 上/f 评论/n 道/qv ：/w “/w 古人/n 有/vyou 言/vg ‘/w 君/ng 明/ag 臣/ng 直/d ’/w ，/w 裴矩/nr 佞/n 于/p 隋/tg 而/cc 忠于/v 唐/tg ，/w 非/b 其/rz 性/ng 之/uzhi 有/vyou 变/v 也/d 。/w 君/ng 恶/a 闻/v 其/rz 过/uguo ，/w 则/d 忠/vg 化为/v 佞/n ；/w 君/ng 乐/a 闻/v 直言/vn ，/w 则/d 佞/n 化为/v 忠/vg 。/w 是/vshi 知/v 君/ng 者/k 表/n 也/d ，/w 臣/ng 者/k 影/ng 也/d ，/w 表/n 动/v 则/d 影/ng 随/p 矣/y 。/w ”/w 用/p 现在/t 的/ude1 话说/vn ，/w 就是/v 有/vyou 什么样/ryv 的/ude1 领导/n 就/d 会/v 有/vyou 什么样/ryv 的/ude1 下级/n ，/w 领导/n 好/a 谀/n 恶/a 谏/vg ，/w 则/d 下级/n 必然/d 争/v 拍马屁/vi 、/w 不/d 说实话/vl ；/w 领导/n 从善如流/vl ，/w 则/d 下级/n 就/d 会/v [敞开/v 心扉/n]/nz 、/w 知无不言/vl 。/w 因此/c ，/w 当/p 我们/rr 倡导/v 鼓励/vn [干部/nnt 群众/n]/nz 说/v 真话/n 时/ng ，/w 领导干部/nnt 首先/d 要/v 有/vyou 听/v 真话/n 的/ude1 勇气/n 和/cc 胸怀/n ，/w 特别/d 是/vshi 对于/p 批评/v 意见/n ，/w 哪怕/c 言词/n 再/d 激烈/a ，/w 也/d 应当/v 有/vyou 闻过则喜/vl 、/w 虚怀若谷/vl 的/ude1 气量/n 与/cc 风度/n 。/w (/w 张晓政/nr )/w 
