看/v ,/w “/w 星二代/nz ”/w 的/ude1 [爱恨/nz 情仇/n]/nz 
@/w 刘烨/nr :/w 我/rr 的/ude1 小/a 诺/ng 一/m 和/cc 赵薇/nr 的/ude1 小/a 四月/t ,/w 他们/rr 对/p 上/f 眼/n 了/ule ,/w 对/p 上/f 眼/n 了/ule ,/w 对/p 上/f 、/w 眼/n 了/ule 。/w 
背景/n :/w 18日/t 晚/tg ,/w 刘烨/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 爱子/n 诺/ng 一/m 与/cc 赵薇/nr 女儿/n 小/a 四月/t 的/ude1 萌/vg 照/v 。/w 而/cc 在/p [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 的/ude1 官方/n 微博/n 中/f ,/w 诺/ng 一/m 成功/a 强吻/nz 小/a 四月/t 的/ude1 照片/n 引发/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 热/a 议/v ,/w “/w 小/a 四月/t 被/pbei 诺/ng 一/m 小/a 帅哥/n 强吻/nz 了/ule !/w !/w !/w 有人/r 说/v 小四月/nz 淡定/nz 女王/nnt 范儿/nz 像/v 极/d 了/ule 赵薇/nr ,/w 诺/ng 一/m 顽皮/a 搞怪/nz 范儿/nz 又/d 一个/mq 活脱脱/z 的/ude1 刘烨/nr ,/w 大家/rr 怎么/ryv 看/v ?/w ”/w 果然/d 遗传/vn 了/ule 老爸/n 的/ude1 好动/a 呀/y !/w 
