1月18日/t 晚/tg ，/w 合肥/ns 一对/mq 夫妇/n 用/p 编织/v 袋装/b 着/uzhe 一个/mq 猪头/n 来/vf 给/p 济南/ns 的/ude1 儿子/n 当作/v 年/qt 货/n ，/w 没想到/nz ，/w 夫妇/n 俩/m 在/p 天成路/nz 附近/f 乘坐/v 出租车/n 时/ng ，/w 装/v 猪头/n 的/ude1 编织袋/n 却/d 让/v 的哥/n 产生/v 误会/vn ，/w 连忙/d 拿起/v 手机/n 拨打/v 110/m 报警/vn 。/w 
1月18日/t 晚/tg 11时/t 许/v ，/w 的哥/n 周明/nr (/w 化名/v )/w 开车/vi 行/ng 至/p 天成路/nz 附近/f 时/ng ，/w 遇到/v 一对/mq 老年/n 夫妇/n 招手/vi 拦车/nz ，/w 两人/mq 拎着/v 一个/mq 大/a 编织袋/n 坐/v 在/p 了/ule 出租车/n 的/ude1 后排/n 座/q 上/f 。/w 
当/p 出租车/n 行驶/vi 到/v 明湖/ns 东路/n 附近/f 时/ng ，/w 周明/nr 就/d 听到/v 老大娘/n 似乎/d 在/p 说/v ，/w “/w 把/pba 东西/n 掏出/v 来/vf 看看/v ，/w 在/p 车上/s 这么/rz 长时间/nz 放/v 坏/a 了/ule 没有/v 。/w ”/w 后来/t ，/w 老两口/n 就/d 从/p [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 那个/rz 大/a 编织袋/n 里/f 往/p 外/f 掏/v 东西/n 。/w 透过/v 后视镜/n 瞄/v 了/ule 一眼/d 后/f ，/w 的哥/n 周明吓/nr 了/ule 一/m 大跳/nz ：/w 他/rr 看到/v 编织/vn 袋里/nz 露出/v 一个/mq 大头/n 、/w 大/a 耳朵/n 模样/n 的/ude1 东西/n 。/w 
事后/f ，/w 周明/nr 告诉/v 110/m 民警/nnt ：/w 当时/t 自己/rr 吓坏/v 了/ule ，/w 急忙/d 刹车/n 停/vi 在/p 了/ule 路边/s ，/w 并/cc 立刻/d 跳下/vf 车/n 询问/v 老两口/n ，/w “/w 编织/v 袋里/nz 究竟/d 装/v 的/ude1 是/vshi [什么/ry 东西/n]/nz ？/w ”/w 
老两口/n 可能/v 也/d 被/pbei 周明/nr 的/ude1 举动/n 吓/v 到/v ，/w 躲/v 在/p 出租车/n 里/f 不/d 敢/v 吱声/v 。/w 
接到/v 周明/nr 报警/vn 后/f ，/w 民警/nnt 迅速/ad 赶/v 了/ule 过来/vf 。/w 民警/nnt 一边/d 安慰/v 车/n 内/f 的/ude1 老两口/n 不要/d 害怕/v ，/w 一边/d 进行/vn 调查/vn 。/w 
原来/d ，/w 老两口/n 都/d 已/d 年/qt 逾/vg [六/m 旬/ng]/mq ，/w 是/vshi 从/p 合肥/ns 来/vf 济南/ns 看/v 儿子/n 的/ude1 。/w 因为/c 今年/t 过年/vi 儿子/n 不能/v 回老家/vi ，/w 他俩/r 就/d 准备/v 到/v 儿子/n 这边/rzs 来/vf 过年/vi 。/w 可是/c 当/p 民警/nnt 询问/v “/w 编织袋/n 里/f 是/vshi [什么/ry 东西/n]/nz ”/w 时/ng ，/w 老两口/n 却/d 支支吾吾/z ，/w 后来/t 才/d 把/pba 编织袋/n 打开/v ，/w 并/cc 告诉/v 民警/nnt ：/w 里面/f 装/v 的/ude1 是/vshi 他们/rr 带来/v 的/ude1 一个/mq 生猪/n 头/n ，/w 是/vshi 用来/v 做/v 卤/n 猪头/n 用/p 的/ude1 ，/w “/w 儿子/n 就/d 喜欢/vi 吃/v 这/rzv 一口/mq 。/w ”/w 
因为/c 坐/v 了/ule 一路/mq 火车/n 害怕/v 坏/a 了/ule ，/w 老两口/n 才/d 在/p 坐/v 出租车/n 时/ng 掏出/v 来/vf 看看/v ，/w 没想到/nz 开车/vi 的/ude1 的哥/n 误会/vn 了/ule ，/w 反应/vn 这么/rz 大/a 。/w 
