昨天/t ，/w 省/n 人代会/nis 郑州/ns 代表团/n 审议/v 报告/n 时/ng ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [郑州市/ns 检察院/nis]/nto 检察长/nnt 杨祖伟/nr 说/v ，/w 现在/t 案件/n 增多/v ，/w 但/c 案值/n [百/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 大案/n 偏少/nz ，/w 今后/t 宁可/d 少/a 办案/vn ，/w 也/d 要/v 办/v 大案/n 。/w 
案/ng 多/a 人/n 少/a 是/vshi 困扰/v 法/n 、/w 检/ng 两院/n 的/ude1 共同/d 问题/n ，/w 拿/v [郑州市/ns 检察院/nis]/nto 来说/uls ，/w 杨祖伟/nr 介绍/v ，/w 全院/n 每年/r 的/ude1 案件/n 占/v 全省/n 检察院/nis 的/ude1 1/5/m ~/w 1/6/m 。/w 
“/w 案件/n 是/vshi 增多/v 了/ule ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 对/p 个案/n 深挖/v 得/ude3 还/d 不够/a ，/w 比如/v 对/p 窝案/nz 、/w 串案/nz 的/ude1 挖掘/vn 。/w ”/w 杨祖伟/nr 说/v ，/w 这/rzv 一/m 问题/n 的/ude1 典型/n 表现/v 是/vshi ，/w 对/p 大案/n 、/w 要案/n 的/ude1 办理/vn 偏少/nz 。/w 
他/rr 说/v ，/w 按照/p 河南/ns 的/ude1 标准/n ，/w 贪污/v [5/m 万元/q]/mq 以上/f 、/w [挪用/v 公款/n]/nz [10/m 万元/q]/mq 以上/f 称为/v “/w 大案/n ”/w ，/w 处级/b 以上/f 干部/nnt [职务/n 犯罪/vn]/nz 称为/v “/w 要案/n ”/w 。/w “/w 现在/t 大案/n 的/ude1 标准/n 偏低/d ，/w 案值/n [百/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 大案/n 办/v 得/ude3 太少/d 了/ule 。/w ”/w 
贪/v 腐/vg 案件/n 是/vshi 个/q [敏感/a 话题/n]/nz ，/w 杨祖伟/nr 说/v ，/w “/w 贪污/v 就/d 像/v 吸毒/vn ，/w 一旦/d 沾上/v ，/w 就/d 不会/v 放手/vn 。/w 我们/rr 办/v 过/uguo 一个/mq 案子/n ，/w 有/vyou 个/q 官员/nnt 被/pbei 审查/v 时/ng 说/v ，/w 他/rr 家里/s 有/vyou 个/q 铁/n 柜子/n 专门/d 放/v 现金/n ，/w 他/rr 每星期/d 看/v 两次/mq 。/w 大家/rr 都/d 很/d 纳闷/v ，/w 他/rr 说/v 经常/d 看看/v 心里/s 比较/d 舒畅/a 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 现在/t 都/d 在/p 讲/v “/w 既/c 打老虎/nz ，/w 又/d 拍苍蝇/nz ”/w ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 指/v 官/n 的/ude1 大小/n ，/w “/w 其实/d 有/vyou 一些/mq 官/n 尽管/c 不大/d ，/w 但/c 所/usuo 涉案/v 值/n 比较/d 大/a 。/w ”/w 
