“/w 张正权/nr 代表/nnt ，/w 根据/p 你/rr 的/ude1 经验/n ，/w 收割/v 之后/f 留下/v 的/ude1 秸秆/n 长度/n ，/w 高/a 出/vf 地面/n 多少/ry ，/w 翻耕/nz 以后/f 就/d 不/d 需要/v 焚烧/vn 了/ule ？/w ”/w 
在/p 1月19日/t [浦东/ns 新区/n]/ns 代表团/n 全团/n 审议/v 会场/n ，/w 在/p [16/m 位/q]/mq 人大代表/nnt 发言/vi 之后/f ，/w 市委/nis 书记/nnt 韩正/nr 代表/nnt 以/p “/w 请教/v 各位/rr 代表/nnt ”/w 作为/p 他/rr 审议/v 的/ude1 开场白/n 。/w 
张正权/nr 代表/nnt 通过/p 滩涂/n 复垦/vn ，/w 在/p 浦东/ns 东滩/ns 建成/v 了/ule [万/d 亩/q]/mq 良田/n 。/w 韩正/nr 首先/d 向/p 他/rr 请教/v 。/w 
“/w 我们/rr 从/p 2009年/t 就/d 不再/d 焚烧/v 秸秆/n 了/ule 。/w 从/p 实际/n 操作/v 情况/n 看/v ，/w 秸/n 根/n 留/v 出/vf [10/m 公分/q]/mq 左右/f ，/w 就/d 不用/d 焚烧/v 了/ule 。/w ”/w 韩正/nr 点点头/v ，/w “/w 我们/rr 在/p 调研/vn 中/f 也/d 发现/v ，/w 有些/rz 秸秆/n 留/v 得/ude3 高/a ，/w 大概/d [30/m 公分/q]/mq ，/w 就/d 得/ude3 焚烧/v 。/w 有/vyou 同志/n 告诉/v 我/rr ，/w 留/v 得/ude3 高/a ，/w 可/v 节省/v 两笔/nz 钱/n ，/w 一笔/mq 是/vshi 油/n 费/n ，/w 一笔/mq 是/vshi 刀片/n 的/ude1 损耗费/n 。/w 如果/c 秸秆/n 控制/vn 在/p [10/m 公分/q]/mq 以内/f ，/w 有/vyou 没有/v 测算/vn 过/uguo 每亩/r 成本/n 要/v 增加/vn 多少/ry ？/w ”/w 张正权/nr 坦言/v ，/w 把/pba 秸秆/n 控制/vn 在/p [15/m 公分/q]/mq 以内/f ，/w 收割/v 技术/n 上/f 没问题/nz 。/w 韩正/nr 说/v ，/w 上海/ns 改善/v [大气/n 环境/n]/nz 推出/v 十项/mq 举措/n 中/f 的/ude1 一项/mq 就是/v 禁止/vn [秸秆/n 焚烧/v]/nz ，/w 把/pba 收割/v 后/f 留下/v 秸秆/n 部分/n 深翻/nz 到/v 地/ude2 里/f ，/w 对/p 土地/n 有/vyou 好处/n 。/w 但/c 实施/v 过程/n 中/f 不能/v 把/pba 负担/n 转嫁/v 到/v 农民/nnt 身上/s ，/w 要/v 算/v 好/a 账/n 。/w 如果/c 不/d 解决/v 农民/nnt 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz ，/w 那/rzv 举措/n 也/d 就/d 只是/d 停留/vi 在/p 口号/n 上/f 。/w 
“/w 扁豆/n 姑娘/n ”/w 王黎娜/nr 代表/nnt 在/p 审议/v 时/ng 提及/v [农业/n 合作社/nis]/nis 发展/vn 。/w 韩正/nr 点名/v 提问/vn ，/w “/w [上海/ns 郊区/s]/ns 在/p 农副产品/n 如/v [水果/n 蔬菜/n]/nz 的/ude1 种植/vn 生产/vn 上/f 采取/v [农业/n 合作社/nis]/nis 的/ude1 方式/n ，/w 组织化/v 程度/n 高/a 了/ule ，/w 也/d 增加/v 了/ule [农民/nnt 收入/n]/nz 。/w 现在/t 推进/vi [农业/n 合作社/nis]/nis ，/w 最/d 困难/an 的/ude1 是/vshi 什么/ry ？/w 是/vshi 市场/n 销售/v 问题/n ，/w 还是/c 农民/nnt 的/ude1 组织/n 问题/n ？/w ”/w 
王黎娜/nr 回答/v 说/v ，/w 销售/vn 目前/t 没有/v 问题/n 。/w 韩正/nr 继续/v 问/vn ，/w “/w 合作社/nis 营销/vn ，/w 如果/c 有/vyou [第三/m 方/q 力量/n]/nz 参与/v 推进/vn 如何/ryv ？/w ”/w “/w [利好/a 消息/n]/nz ！/w ”/w 王黎娜/nr 说/v ，/w 看到/v 电商/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 觉得/v 这块/r 市场/n 很大/d ，/w 关键/n 是/vshi 如何/ryv 解决/v 保鲜/vn 问题/n 。/w 借助于/v 新的/a 销售/v 平台/n ，/w [农业/n 合作社/nis]/nis 对接/vi 市民/n 餐桌/n ，/w 发展/v 前景/n 更好/d 。/w 
很多/m 代表/nnt 都/d 谈到/v 了/ule 如何/ryv 更好/d 对接/vi 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 。/w 韩正/nr [第三/m 个/q]/mq 请教/v 的/ude1 对象/n 是/vshi [上海/ns 海关/nis]/nto 关长/nnt 李书玉/nr ，/w “/w 海关/nis 在/p 自/p 贸/vg 试验区/n 推行/v 的/ude1 过程/n 监管/v 办法/n 试点/vn 成熟/a 后/f ，/w 是否/v 可以/v 面上/s 突破/v 并/cc 推广/vn ？/w ”/w 李书玉/nr 回答/v 干脆/d ：/w “/w 能够/v 做到/v ！/w ”/w 
（/w 来源/n ：/w 中国/ns 上海/ns ）/w 
