原/b 标题/n ：/w 煤/n 市/n 低迷/a 致/v 流标/nz 频/ag 现/tg 涉/vg 煤/n 央企/nz 接力/vn “/w 抛/v 煤/n ”/w 
2013年/t 以来/f ，/w 在/p [煤炭/n 市场/n]/nz 火爆/a 时/ng 争先/v 涉/vg 煤/n 的/ude1 央企/nz 开始/v 频繁/a 剥离/vi 煤矿/nis 资产/n 。/w [中国/ns 证券报/nz]/nz 记者/nnt 梳理/v 发现/vn ，/w 除了/p [国/n 电/n 集团/nis]/ntc 和/cc [国/n 投/v 电力/n]/ntc 等/udeng 电力/n 国企/n 不断/d 降价/vi 抛售/v 相关/vn 煤炭/n 资产/n 之外/f ，/w 有色/b 、/w 矿业/nis 等/udeng [大型/b 企业/n]/nz 也/d 加入/v 剥离/vn 煤炭/n 资产/n 的/ude1 大军/n 之中/f 。/w 
业内人士/n 向/p [中国/ns 证券报/nz]/nz 记者/nnt 分析/vn 表示/v ，/w 从/p 目前/t 来看/u ，/w 前些年/t 高位/n 收购/v 的/ude1 煤矿/nis 资源/n 并/cc 没有/v 给/p 这些/rz 企业/n 带来/v 持续/vn 降低成本/v 的/ude1 作用/n ，/w 2014年/t [煤炭/n 市场/n]/nz 继续/v 下行/vi 仍/d 是/vshi 大/a 概率/n 事件/n 。/w 同时/c ，/w 非/b 煤/n 央企/nz 进行/vn 煤矿/nis 管理/vn 的/ude1 成本/n 也/d 在/p 不断/d 提高/v ，/w 涉/vg 煤/n 央企/nz 剥离/vi 相关/vn 煤炭/n 资产/n 的/ude1 接力赛/n 在/p 今年/t 或/c 仍/d 将/d 持续/vd 开打/nz 。/w 
电/n 企/ng 成/v 抛/v 煤/n “/w 常客/n ”/w 
以/p [国/n 电/n 燃料/n 有限公司/nis]/nt 为/p 例/n ，/w 公司/nis 已经/d 历时/vi 两年/mq 多/a 的/ude1 时间/n ，/w 抛售/v 所/usuo 持平/vi 煤/n [长安/ns 能源/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 股权/n 。/w 最新/a 挂牌/vi 资料/n 显示/v ，/w [中国/ns 平/v 煤/n 神马/nz 能源/n 化工/n 集团/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 持有/v 60%/m 股权/n ，/w 为/p 公司/nis [控股/vn 股东/n]/nz 。/w 此外/c ，/w [国/n 电/n 燃料/n 有限公司/nis]/nt 和/cc [陕西/ns 民/ng 东/f 投资/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 分别/d 持有/v 另外/c 30%/m 和/cc 10%/m 的/ude1 股权/n 。/w 其中/rz ，/w 国/n 电/n 燃料/n 已经/d 多次/mq 挂牌/vi ，/w 拟出/nz 清/tg 所/usuo 持平/vi 煤/n 长安/ns 全部/m 股权/n ，/w 而/cc 其他/rzv 两位/mq 股东/n 也/d 一直/d 表示/v 放弃/v 行使/vn [优先/vd 购买/v 权/n]/nz 。/w 
平/v 煤/n 长安/ns 位于/v [陕西/ns 咸阳/ns]/ns ，/w 成立/vi 于/p 2008年/t ，/w 主要/b 资产/n 之一/rz 为/p 位于/v 陕西/ns 长武县/ns 境内/s 的/ude1 杨家坪/nr 煤矿/nis ，/w [财务/n 信息/n]/nz 显示/v 平/v 煤/n 长安/ns 在/p 成立/vi 后/f 并未/d 取得/v 实质性/n 的/ude1 进展/vn 。/w 公司/nis 2011年/t 以及/cc 截至/v 2013年7月31日/t 的/ude1 营业收入/v 均/d 为/p [0/m 元/q]/mq 。/w 而/cc 截至/v 2013年6月/t 的/ude1 [评估/vn 报告/n]/nz 也/d 显示/v ，/w 平/v 煤/n 长安/ns 净资产/n 为/p [99968/m 万元/q]/mq ，/w [评估/vn 价值/n]/nz 为/p [453054/m 万元/q]/mq ，/w 与/cc 上/f 年/qt 相比/vi 均/d 出现/v 较大/d 幅度/n 下降/vi 。/w 
根据/p 公开/ad 资料/n ，/w 早/a 在/p 2011年11月6日/t ，/w 国/n 电/n 燃料/n 就/d 申请/v 在/p [北京/ns 产权/n 交易所/nis]/nt 挂牌/vi 项目/n ，/w 欲/d 以/p [23/m ./w 56/m 亿元/q]/mq 转让/v [平/v 煤/n 长安/ns 能源/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 40%/m 的/ude1 股权/n ，/w 但/c 直到/v 挂牌/vn 期满/vi 也/d 无人问津/vl ；/w 于是/cc 12月/t 中旬/t ，/w 国/n 电/n 燃料/n 再次/d 挂牌/vi ，/w 同样/d 是/vshi 转让/v [平/v 煤/n 长安/ns 能源/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 40%/m 的/ude1 股权/n ，/w 但/c 挂牌/vi 价格/n 降至/vf [21/m ./w 21/m 亿元/q]/mq 。/w 
经过/p 股权/n 变更/v ，/w 2013年10月/t ，/w 国/n 电/n 燃料/n 所/usuo 持平/vi 煤/n 长安/ns 30%/m 股权/n 再次/d 挂牌/vi 转让/v ，/w 挂牌/vi 价格/n 为/p [13/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w 业内人士/n 分析/vn 认为/v ，/w 转让/v 方/q 再次/d 降价/vi ，/w 表明/v 公司/nis 出/vf 清/tg 平/v 煤/n 长安/ns 全部/m 股权/n 的/ude1 决心/n 极大/a 。/w 
国/n 电/n 燃料/n 为/p [国/n 电/n 集团/nis]/ntc 旗下/d 子公司/nis 。/w 梳理/v 各/rz [产权/n 交易所/nis]/nis 煤炭/n 资产/n 挂牌/vi 项目/n 可以/v 发现/vn ，/w 国/n 电/n 整合/vn 旗下/d [煤炭/n 资源/n]/nz 正在/d 提速/vn 。/w 早/a 在/p 2012年9月/t ，/w [国/n 电/n 集团/nis]/ntc 下属/v 的/ude1 国/n 电/n 丰城/ns 煤/n [业/ng 有限公司/nis]/nt 挂牌/vi 转让/v 其/rz 持有/v 的/ude1 [丰城市/ns 洛/b 市/n 宏业/nz 煤矿/nis]/nt 96.36%/m 股权/n 和/cc 丰城市/ns [洛市镇/ns 中兴/v 煤矿/nis]/nt 96.59%/m 股权/n 。/w 同时/c ，/w [国/n 电/n 集团/nis]/ntc 下属/v 的/ude1 [国/n 电/n 云南/ns 电力/n 有限公司/nis]/ntc 还/d 在/p [北京/ns 产权/n 交易所/nis]/nt 挂牌/vi 转让/v 其/rz 持有/v 的/ude1 国/n 电/n 罗平/ns 煤/n [业/ng 有限公司/nis]/nt 100%/m 股权/n 和/cc [6841/m ./w 87/m 万元/q]/mq 债权/n 。/w 
