1月17日/t 上午/t ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 桂治华/nr ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 王希明/nr 到/v 漳湖镇/ns 六合村/ns 、/w 中/f 州/n 村/n 看望/v 慰问/vn 特困/b 党员/nnt 和/cc 贫困/a 群众/n ，/w 在/p 春节/t 临近/v 之际/f ，/w 向/p 他们/rr 送/v 上/f 党/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 温暖/an 。/w 
每/rz 到/v 一户/mq ，/w 桂治华/nr 王希明/nr 都/d 详细/a 询问/v 其/rz 家庭/n 状况/n 、/w 身体/n 、/w 生活/vn 情况/n ，/w 并/cc 向/p 他们/rr 赠送/v 了/ule 慰问金/n ，/w 叮嘱/v 他们/rr [保重/v 身体/n]/nz ，/w 坚定/a 信心/n ，/w [克服/v 困难/an]/nz 。/w 特困/b 老/a 党员/nnt 赵永宽/nr 因病/d 多次/mq 动手术/vi ，/w 他/rr 激动/a 地/ude2 告诉/v 县领导/nz ，/w 多亏/v [国家/n 政策/n]/nz 好/a ，/w 医疗/n 有/vyou 保障/vn ，/w 自己/rr 才能/n [一次/mq 次/qv]/mq 得到/v 救助/vn ，/w 与/cc 死神/n 抗争/vi 。/w 在/p 特困/b 群众/n 五保/vn 老人/n 江/n 双/q 送/v 家中/s ，/w 桂治华/nr 王希明/nr 仔细/ad 查看/v 老人/n 的/ude1 住房/n 和/cc [生活/vn 用品/n]/nz ，/w 并/cc 希望/v 中/f 州/n 村/n [负责/v 同志/n]/nz 一定/b 要/v 尽早/d 做好/v 老人/n 的/ude1 思想/n 工作/vn ，/w 将/d 老人/n 安置/vn 到/v 镇/n 敬老院/nis 去/vf 生活/vn ，/w 让/v 老人/n 老有所养/vl ，/w [老/a 有所/v 依/v]/nz 。/w 慰问/v 中/f ，/w 桂治华/nr 、/w 王希明/nr 要求/n 随行/vn 的/ude1 镇/n [党委/nis 政府/nis]/nz 负责人/nnt ，/w 要/v 把/pba [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 冷暖/n 记/v 在/p 心/n 上/f ，/w 通过/p [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 帮扶/vn 活动/vn ，/w 让/v 老/a 党员/nnt 和/cc [困难/an 群众/n]/nz 穿/v 得/ude3 暖/a 、/w 吃/v 得/ude3 好/a 、/w 住/vi 得/ude3 安全/an ，/w 确保/v 他们/rr 过/uguo 一个/mq 快乐/a 、/w 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
