朱德/nr 、/w 康克清/nr 与/cc 儿子/n 朱琦/nr 
朱琦/nr 在/p “/w 文革/n ”/w 中/f 也/d 受到/v 了/ule 很大/d 的/ude1 牵连/vn 。/w 因为/c 爹爹/n 还是/c [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt ，/w 又/d 有/vyou 周总理/nr 等/udeng 不时/d 地/ude2 保护/vn ，/w 当时/t 造反派/n 不/d 敢/v 对/p 爹爹/n 太/d 放肆/a 。/w 他们/rr 整/v 不/d 着/uzhe 爹爹/n ，/w 就/d 拿/v 朱琦/nr 撒气/vi ，/w 批斗/v 、/w 抄家/vi 是/vshi 家常便饭/n 。/w 
1969年6月/t ，/w 朱琦/nr 被/pbei 送到/v 山西/ns 榆次/ns “/w [五/m 七/m 干校/nis]/nt ”/w 学习/v 。/w 当年/t 年底/f ，/w 他/rr 从/p 山西/ns 回来/v 后/f ，/w 又/d 被/pbei 下放/v 到/v 天津/ns 附近/f 一个/mq 叫/vi 汉/tg 沟/n 的/ude1 小/a 车站/n 改造/vn ，/w 在/p 那儿/rzs 当/p 仓库/n 保管员/nnt ，/w 一直/d 干/v 到/v 1972年/t ，/w 才/d 给/p 重新/d 安排/v 了/ule 工作/vn 。/w 恢复/v 工作/vn 后/f ，/w 由于/p 劳累/a ，/w 也/d 由于/p “/w 文革/n ”/w 这几年/mq 的/ude1 折磨/vn ，/w 朱琦/nr 患/v 了/ule 心脏病/nhd 。/w 1974年6月10日/t ，/w 朱琦/nr 突然/ad 去世/vi ，/w 没有/v 留下/v 一句话/l 。/w 孩子们/nz 都/d 不/d 在家/vi ，/w 他们/rr 都/d 当兵/vi 去/vf 了/ule 。/w 怕/v 爹爹/n 经受/v 不住/d 这个/rz 噩耗/n ，/w 只/d 对/p 他/rr 说/v “/w 朱琦/nr 突然/ad 犯病/vi 了/ule ，/w 在/p 医院/nis 抢救/v ”/w 。/w 爹爹/n 很/d 担心/v ，/w 整整/d 一个/mq 星期/n 睡/v 不好/a 觉/v ，/w 总是/d 问/v 情况/n 怎么样/ryv ，/w 还/d 需要/v 什么药/nz ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 也/d 总是/d “/w 还/d 在/p 抢救/v ”/w 。/w 
6月20日/t ，/w 朱德/nr 儿子/n 朱琦/nr 去世/vi 后/f 的/ude1 [第/m 10/m 天/qt]/mq ，/w 我们/rr 回/v 北京/ns 去/vf 见/v 爹爹/n 。/w 康/ag 妈妈/n 才/d 告诉他/nz ：/w “/w [抢救/v 无效/vi]/nz ，/w 朱琦/nr 走/v 了/ule ，/w 追悼会/n 都/d 办好/vi 了/ule ，/w 孩子们/nz 想/v 回来/v 看看/v 。/w ”/w 那天/r ，/w 爹爹/n 显得/v 很/d 虚弱/a ，/w 他/rr 看着/v 我/rr ，/w 喉结/n 动/v 了/ule [几/d 下/f]/mq ，/w 好像/v [要说/c 什么/ry]/nz ，/w 但/c 一时/d 没有/v 说/v 出/vf 声/qv 。/w 这时/rzt ，/w 坐/v 在/p 我/rr 旁边/f 的/ude1 康/ag 妈妈/n ，/w 轻轻地/z 拍/v 了/ule 拍/v 我/rr ，/w 示意/v 别/d 再/d 哭/v 了/ule 。/w 爹爹/n 说/v ：/w “/w 你们/rr 开始/v 不/d 告诉/v 我/rr ，/w 这/rzv 不/d 对/p ，/w 我/rr 就/d 这么/rz 一个/mq 儿子/n ，/w 这么/rz 年轻/a 就/d 走/v 了/ule ，/w 很/d 可惜/v 。/w 他/rr 上/f 过/uguo [中央/n 党校/nis]/nt ，/w 受/v 过/uguo 高等教育/n ，/w 走/v 得/ude3 这么/rz 早/a ，/w 太/d 可惜/v 了/ule 。/w ”/w 
爹爹/n 曾/d 说/v ：/w “/w 假如/c 我/rr 不/d 在/p 了/ule ，/w 我/rr 没有/v 任何/rz 财产/n ，/w 房子/n 是/vshi 国家/n 的/ude1 ，/w 还有/v 这个/rz 桌子/n ，/w 全部/m 交给/v 国家/n ，/w 你们/rr 要/v 不/d 上/f 。/w 但是/c 我/rr 有/vyou 一部分/m 书/n 是/vshi 自己/rr 买/v 的/ude1 ，/w 还有/v 一部分/m 是/vshi 国家/n 发/v 的/ude1 ，/w 你们/rr 可以/v 看/v ，/w 可以/v 拿/v 去/vf 学习/v 。/w 我/rr 的/ude1 会客室/n 有一个/mq 主席/nnt 像/v ，/w 这个/rz 你们/rr 可以/v 拿走/v 。/w ”/w 事实/n 也/d 是/vshi 这样/rzv ，/w 康/ag 妈妈/n 病逝/vi 以后/f 不到/v [24/m 天/qt]/mq ，/w [中央/n 管理局/nis]/nt 就/d 把/pba 家具/n 全/a 拿走/v 了/ule 。/w 朱琦/nr 病故/vi 后/f ，/w 当时/t [铁道部/nis 政治部/nit]/nt 主任/nnt 对/p 康/ag 妈妈说/nz ：/w “/w 你/rr 看/v 朱琦/nr 病逝/vi 了/ule ，/w 可是/c 力/n 平/v 一个人/mq 在/p 天津/ns ，/w 把/pba 她/rr 调/v 到/v 你们/rr 身边/s ，/w 对/p 你们/rr 本身/rz 也/d 是/vshi 个/q 照顾/v ，/w 对/p 力/n 平/v 也/d 是/vshi 个/q 安慰/v 。/w ”/w 当时/t 我/rr 也/d 在场/vi ，/w 康/ag 妈妈/n 没/d 说话/vi ，/w 爹爹/n 说/v ：/w “/w 力/n 平/v 在/p 天津/ns 工作/vn 这么/rz 多年/mq 了/ule ，/w 有/vyou 群众/n 基础/n ，/w 工作/vn 也/d 不错/a ，/w 调/v 到/v 北京/ns 的/ude1 新/a 单位/n 也/d 不好/a 参加/v 工作/vn ，/w 还是/c 在/p 天津/ns 好/a 吧/y 。/w ”/w 一句话/l 否定/v 了/ule 。/w （/w 离休/vi 之后/f 的/ude1 1996年/t ，/w 我/rr 才调/nz 到/v 北京/ns 。/w ）/w 秘书/nnt 抱不平/v 说/v ，/w 总司令/nnt 太/d 正统/a 了/ule ，/w 从来不/d 为/p 孩子/n 说/v 句话/q 。/w 
（/w 本文/r 摘自/v ：/w 《/w [同/p 舟/n 共/d 进/vf]/nz 》/w 2012年/t [第/m 7/m 期/qv]/mq ，/w 赵力平/nr 口述/v //w 周海滨/nr 整理/v ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 忆/v 爹爹/n 朱德/nr 及/cc 康/ag 妈妈/n 》/w ）/w 
