1月15日/t ，/w 全国/n 、/w 全省/n [安全/an 生产/vn]/nz 电视电话会议/n 及/cc 全市/n “/w 安全/an 安庆/ns 建设/vn 年/qt ”/w 活动/vn 动员/v 电视电话/n 会/v 相继/d 召开/v ，/w 县长/nnt 王进/nr 、/w 副县长/nnt 汪森/nr 在/p 望江/ns 分会场/n [出席/v 会议/n]/nz 
会议/n 要求/n ，/w 要/v 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 习近平/nr 总书记/nnt 、/w 李克强/nr 总理/nnt 关于/p [安全/an 生产/vn]/nz 的/ude1 重要/a 指示/n 批示/n 精神/n ，/w 以/p 深化改革/v 为/p 动力/n ，/w 坚持/v [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 安全/an 发展/vn ，/w 坚守/v 红线/n 、/w 强化/v 责任/n ，/w 注重/v 预防/vn 、/w 狠抓/v 治本/vn ，/w [依法/d 治理/vn]/nz 、/w 夯实/v 基础/n ，/w 有效/a 防范/vn 遏制/v 重特大/n 事故/n 。/w 
国家/n 、/w 省/n 、/w 市/n 电视电话会议/n 结束/v 后/f ，/w 就/d 贯彻/v 落实/vn 好/a [会议/n 精神/n]/nz ，/w 王进/nr 要求/n ，/w 一/m 要/v 高度/d 重视/v ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 好/a 这次/r [会议/n 精神/n]/nz ，/w 按照/p 县/n 安/ag 委会/v 最近/t 召开/v 的/ude1 第一次/mq 全体/n (/w 扩大/v )/w 会议/n 安排/v ，/w 切实/ad 加强/v [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn ；/w 二/m 要/v 突出/a 重点/n ，/w 强化/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 、/w [食品/n 药品/n]/nz 、/w [森林/n 防火/vn]/nz 、/w 消防/b 等/udeng 重点/n 行业/n 、/w 重点/n 领域/n 的/ude1 [安全/an 生产/vn 监管/vn]/nz ；/w 三/m 要/v 查/v 排/v 隐患/n ，/w 把/pba 各类/r [安全/an 隐患/n]/nz 消除/v 在/p 萌芽/vn 状态/n ；/w 四/m 要/v 明确/a 责任/n ；/w 五/m 要/v 抓好/v 落实/vn ，/w 确保/v 全县/n 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 和谐/a 的/ude1 春节/t ，/w 确保/v 2014年/t 全县/n [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 开局/n 顺利/ad 。/w 
