在/p 朝鲜/nsf 官方/n 媒体/n 的/ude1 宣传/vn 中/f ，/w 金正日/nr 的/ude1 形象/n 总是/d 无处不在/bl 、/w 无/v 一直/d 不/d 为/p 外/f 时/ng 不/d 有/vyou 地/ude2 与/cc “/w 为/p 国/n 操劳/v 、/w 英明/a 睿智/a ”/w 联系/v 在/p 一起/s 。/w 与/cc 此/rzs 形成/v 强烈/a 反差/n 的/ude1 是/vshi ，/w 对/p 领袖/nnt [个人/n 生活/vn]/nz 及其/cc [家庭/n 成员/nnt]/nz 的/ude1 情况/n 则/d 讳莫如深/vl ，/w 只字不提/vl 。/w 其/rz 子/ng 金正恩/nr 长期以来/dl 更是/d 低调/n 神秘/a ，/w 甚至/d 连长/nnt 什么样/ryv 也/d 没/d 人/n 知晓/v 。/w 
本文/r 原载/v 于/p 《/w [文史/n 参考/vn]/nz 》/w 2012年/t [第/m 1/m 期/qv]/mq （/w 浏览/v 本期/r 目录/n 购买/v 本期/r 杂志/n ）/w ，/w 未经/d 授权/v 请勿/v 转载/vn 
在/p 朝鲜/nsf ，/w 对/p 最高/a 领导人/nnt 的/ude1 [形象/n 宣传/vn]/nz 是/vshi 第一/m 要务/n ，/w 一切/rz 有关/v 领袖/nnt 的/ude1 报道/vn 都/d 是/vshi 各/rz 单位/n 政治/n 学习/v 的/ude1 必修课/n 。/w 在/p 官方/n 媒体/n 的/ude1 宣传/vn 中/f ，/w 金正日/nr 的/ude1 形象/n 总是/d 无处不在/bl 、/w 无/v 时/ng 不/d 有/vyou 地/ude2 与/cc “/w 为/p 国/n 操劳/v 、/w 英明/a 睿智/a ”/w 联系/v 在/p 一起/s 。/w 与/cc 此/rzs 形成/v 强烈/a 反差/n 的/ude1 是/vshi ，/w 对/p 领袖/nnt [个人/n 生活/vn]/nz 及其/cc [家庭/n 成员/nnt]/nz 的/ude1 情况/n 则/d 讳莫如深/vl ，/w 只字不提/vl 。/w 
最/d 爱/v 金正恩/nr 的/ude1 母亲/n 
对于/p 金正日/nr 的/ude1 家庭/n 情况/n ，/w 最早/d 见/v 诸/rz [媒体/n 报道/v]/nz 的/ude1 是/vshi 成惠琳/nr 。/w 演员/nnt 出身/v 的/ude1 成惠琳/nr 年长/vi 金正日/nr [5/m 岁/qt]/mq ，/w 早/a 在/p [学生/nnt 时代/n]/nz 就/d 因/p 出演/v 电影/n 而/cc [闻名/v 全国/n]/nz 。/w 对/p 金正日/nr 和/cc 成惠琳/nr 的/ude1 恋爱/vn ，/w 金日成/nr 是/vshi 反对/v 的/ude1 ，/w 于是/cc 两人/mq 秘密/n 同居/vi 。/w 1971年/t ，/w 成惠琳/nr 生/v 下/f 了/ule 金正日/nr 的/ude1 长子/n 金正男/nr ，/w 但/c 这个/rz 孩子/n 的/ude1 情况/n 一直/d 处于/v 保密/vn 状态/n 之下/f ，/w 金日成/nr 直到/v 逝世/vn 都/d 不/d 知道/v 自己/rr 有/vyou 这么/rz 一个/mq 孙子/n 。/w 成惠琳/nr 由于/p 长期/d 患病/vi ，/w 一直/d 在/p 莫斯科/nsf 治疗/vn ，/w 于/p 2002年5月/t 病逝/vi 。/w 
其实/d ，/w 成惠琳/nr 并/cc 不是/c 金正日/nr 的/ude1 原配/n 夫人/n ，/w 他/rr 的/ude1 [第一/m 任/v]/mq 夫人/n 叫/vi 洪一茜/nr ，/w 两人/mq 于/p 1966年/t 结婚/vi 。/w 但/c 这段/r 婚姻/n 一直/d 蒙着/v 神秘/a 的/ude1 面纱/n ，/w 人们/n 对/p 洪一茜/nr 知之甚少/vl ，/w 只/d 知道/v 她/rr 在/p 1969年/t 为/p 金正日/nr 诞/n 下/f 长女/n 金惠敬/nr 。/w 金正日/nr 在/p 爱上/v 成惠琳/nr 之后/f ，/w 于/p 1970年/t 与/cc 洪一茜/nr 离婚/vi ，/w 当年/t 成惠琳/nr 也/d 与/cc 丈夫/n 离婚/vi ，/w 但/c 成惠琳/nr 一直/d 未能/v 以/p 金正日/nr 夫人/n 的/ude1 身份/n 公开/ad 露面/vi 。/w 在/p 成惠琳/nr 之后/f ，/w 出身/v 于/p 旅/vg 日/b 朝/tg 侨/ng 家庭/n 的/ude1 高英姬/nr 成为/v 金正日/nr 总书记/nnt 的/ude1 夫人/n 。/w 1953年6月/t ，/w 高英姬/nr 在/p 日本/ns 出生/vi 。/w 上世纪/nz 60年代/t ，/w 她/rr 跟随/v 家人/n 一同/d 回/v 朝鲜/nsf 定居/v ，/w 并/cc 于/p 1972年/t 成为/v [万寿台/nz 艺术团/nis]/nz 舞蹈演员/nnd 。/w 据称/v ，/w 金正日/nr 是/vshi 在/p 父亲/n 金日成/nr 举办/v 的/ude1 一次/mq 晚会/n 上/f 与/cc 高英姬/nr 相识/vi ，/w 并/cc 对/p 她/rr “/w 一见钟情/vl ”/w 。/w 高英姬/nr 先后/d 生/v 下/f 了/ule 金正日/nr 的/ude1 次子/n 金正哲/nr 和/cc 三子/n 金正恩/nr 。/w 曾/d 担任/v 金正日/nr 厨师/nnt 13年/t 之/uzhi 久/a 的/ude1 日本人/nz 藤本健二/nrj 说/v ：/w “/w 金正日/nr 对/p 高英姬/nr 的/ude1 爱/vn 不容置疑/vl ，/w 高英姬/nr 是/vshi 金正日/nr 的/ude1 挚爱/n ”/w 。/w 金正日/nr 对于/p 高英姬/nr 的/ude1 信任/vn 和/cc 宠爱/v ，/w 可以/v 从/p 朝鲜/nsf 国内/s 的/ude1 宣传/vn 一/m 窥/vg 端倪/n 。/w 自/p 1999年/t 开始/v ，/w [朝鲜/nsf 人民军/n 总/b 政治局/nis]/nt 在/p 给/p 各/rz 部队/nis 的/ude1 指示/n 中将/nnt 高英姬/nr 称为/v “/w 平壤/ns 妈妈/n ”/w ，/w 并/cc 印发/v 了/ule 歌颂/v “/w 平壤/ns 妈妈/n ”/w 的/ude1 宣传品/n ，/w 有/vyou 步骤/n 地/ude2 在/p 军队/n 内部/f 开始/v 正面/b 宣传/vn “/w 平壤/ns 妈妈/n ”/w 的/ude1 功绩/n 。/w [朝鲜/nsf 人民军/n 总/b 政治局/nis]/nt 还/d 组织/n 军队/n 文艺工作者/nnd 创作/vn 了/ule 《/w 妈妈/n 和/cc 战士/nnt 们/k 在/p 一起/s 》/w 、/w 《/w 亲爱的/n 妈妈/n 》/w 等/udeng 歌曲/n ，/w 在/p 一线/n 部队/nis 中/f 普及/v 教/v 唱/v ，/w 甚至/d 有/vyou [很多/m 部队/nis]/mq 将/d 高英姬/nr 的/ude1 画像/n 挂/v 在/p 军营/ns 里/f 。/w 2004年/t 秋/tg ，/w 高英姬/nr 死/v 于/p 乳腺癌/nhd ，/w 朝鲜/nsf 称之为/v “/w 金正日/nr 最/d 忠诚/a 的/ude1 战友/n ”/w 。/w 
据/p 外界/n 传言/n ，/w 在/p 高英姬/nr 之后/f ，/w 金正日/nr 又/d 迎娶/v 了/ule 比/p 他/rr 小/a [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [第四/m 位/q]/mq 夫人/n 金英淑/nr 。/w 金英淑/nr 生于/v 1964年/t ，/w 毕业/v 于/p [平壤/ns 音乐/n 舞蹈/n 大学/nis]/ntu ，/w 主修/v 钢琴/n ，/w 从/p 80年代/t 起/vf 担任/v 金正日/nr 的/ude1 “/w 技术/n 书记/nnt ”/w 。/w 所谓/v “/w 技术/n 书记/nnt ”/w ，/w 就是/v 负责/vn 照顾/v [朝鲜/nsf 劳动党/n 政治局/nis]/nt 候补委员/nnt 以上/f 高干/n 们/k 的/ude1 健康/a ，/w 通常/d 由/p 护士/nnt 来/vf 担任/v 。/w 金正日/nr 配有/v 多/a 名/q 技术/n 书记/nnt ，/w 金英淑/nr 是/vshi 其中/rz 之一/rz ，/w 而/cc 金正日/nr 出访/v ，/w 金英淑/nr 以/p “/w [朝鲜/nsf 国防/n 委员会/nis]/nt 课长/nnt ”/w 的/ude1 名义/n 随行/vn ，/w 她/rr 为/p 金正日/nr 诞/n 下/f 女儿/n 金雪松/nr 。/w 
金正恩/nr 最/d 爱/v 看/v 日本/ns 卡通片/n 
对于/p 金正日/nr 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 儿子/n ，/w 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 无论是/c 成惠琳/nr 所/usuo 生/v 的/ude1 金正男/nr ，/w 还是/c 高英姬/nr 所/usuo 生/v 的/ude1 金正哲/nr 、/w 金正恩/nr ，/w 他们/rr 都/d 曾/d 在/p 瑞士/nsf 的/ude1 伯尔尼/nsf 和/cc 日内瓦/ns 的/ude1 [国际/n 学校/nis]/nt 或/c 大学/nis 接受/v 高水平/nz 的/ude1 [精英/n 教育/vn]/nz ，/w 几个/mq 儿子/n 都/d 能够/v 讲/v 一口/mq 流利/a 的/ude1 英语/nz 和/cc 法语/nz 。/w 
2010年/t 以前/f ，/w 金正日/nr 的/ude1 长子/n 金正男/nr 在/p 媒体/n 上/f 的/ude1 曝光率/nz 很高/d 。/w [有/vyou 消息/n 说/v]/nz ，/w 金正日/nr 对/p 金正男/nr 从小/d 就/d 非常/d 宠爱/v 。/w 上世纪/nz 90年代/t 中期/f ，/w 金正男/nr 被/pbei 认为/v 最/d 有可能/nz 成为/v 金正日/nr 的/ude1 接班人/n 。/w 但是/c ，/w 2001年5月/t 金正男/nr 与/cc 妻子/n 和/cc [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n ，/w 利用/v 伪造/vn 的/ude1 [多米尼加/nsf 共和国/n]/nsf 护照/n 进入/v 日本/ns 遭到/v 驱逐/vn 后/f ，/w 其/rz 接班人/n 地位/n 遭受/v 重大/a 挫折/n ，/w 此/rzs 后/f 一度/d 长/a 年/qt 生活/vn 在/p 澳门/ns ，/w 逐渐/d 远离/v 了/ule 平壤/ns 的/ude1 权力/n 中心/nis 。/w 
金正哲/nr 于/p 1981年/t 出生/vi ，/w 曾/d 在/p 瑞士/nsf [伯尔尼/nsf 国际/n]/nz 学校/nis 留学/v ，/w 2004年4月/t 被/pbei 任命/v 为/p [朝鲜/nsf 劳动/vn 党组织/n 指导/vn 部/q]/nt 第一/m 副部长/nnt ，/w 根据/p 曾任/v 金正日/nr [私人/n 厨师/nnt]/nz 的/ude1 日本人/nz 藤本健二/nrj 的/ude1 说法/n ，/w 金正哲/nr 在/p 体育/n 和/cc 艺术/n 领域/n 具有/v 出色/a 的/ude1 才能/n ，/w 还是/c 一个/mq 美国/nsf NBA/x 的/ude1 球迷/n 。/w 但/c 他/rr 沉迷/vi 于/p 电玩/n ，/w 性格/n 也/d 较/d 软弱/a ，/w 因此/c 金正日/nr 决定/v 把/pba 权力/n 交给/v 三/m 儿子/n 金正恩/nr 。/w 
金正恩/nr 长期以来/dl 十分/d 低调/n 神秘/a ，/w 以至于/c 连/ulian 他/rr 的/ude1 名字/n 都/d 有/vyou 几种/mq 叫法/n ，/w 如/v 金正云/nr 、/w 金正银/nr 等/udeng 。/w 他/rr 一直/d 不/d 为/p 外人/n 所/usuo 知/v ，/w 甚至/d 连长/nnt 什么样/ryv 也/d 没/d 人/n 知晓/v 。/w 1993年/t 到/v 1998年/t 金正恩/nr 化名/v “/w 朴哲/nr ”/w 在/p 瑞士/nsf [伯尔尼/nsf 国际/n]/nz 学校/nis 学习/v 。/w 根据/p 德国/nsf 媒体/n 采访/v 其/rz 同学/n 爆料/v ，/w 金正恩/nr 数学/n 成绩/n 特别/d 好/a ，/w 很/d 有/vyou 幽默感/n ，/w 容易/ad 和/cc 人/n 相处/vi ，/w 爱/v [日本/ns 漫画/n]/nz 和/cc 卡通片/n 。/w 他/rr 喜欢/vi 施瓦辛格/nrf 主演/v 的/ude1 《/w 未来/t 战士/nnt 》/w 及/cc 成龙/nr 的/ude1 电影/n ，/w 还是/c 乔丹/nrf 的/ude1 球迷/n 。/w 他/rr 曾/d 向/p 以色列/nsf 同学/n 学习/v 过/uguo 篮球/n 技术/n 。/w 金正恩/nr 的/ude1 同学/n 说/v ，/w 金正恩/nr 是/vshi 一个/mq 很/d 有/vyou 幽默感/n 的/ude1 人/n ，/w 是/vshi 同学们/nz 的/ude1 开心果/nz ，/w “/w 开朗/a 外向/a 的/ude1 他/rr 和/cc 每个人/mq 相处/vi 得/ude3 都/d 很/d 愉快/a 。/w [我们/rr 学校/nis]/nt 有/vyou 很多/m [外国/n 留学生/n]/nz ，/w 有些/rz 学生/nnt 来自/v 朝鲜人/nz 眼中/s 的/ude1 ‘/w 敌对/a 国家/n ’/w ，/w 即使/c 这样/rzv ，/w 金正恩/nr 也/d 和/cc 他们/rr 打成一片/vl 。/w ”/w 这/rzv 名/q 同学/n 透露/v ，/w 金正恩/nr 块头/n 大/a ，/w 行动/vn 较/d 迟缓/a ，/w 脸/n 非常/d 圆/vg ，/w 上学/vi 时/ng 还/d 长/a 有/vyou 青春痘/n 。/w 他/rr 回忆/v 道/qv ：/w “/w 哲/ng （/w 金正恩/nr ）/w 喜欢/vi 穿/v 牛仔裤/n 和/cc 黑/a T/x 恤/n ，/w 衣着/n 非常/d 朴素/a 。/w ”/w 金正恩/nr 的/ude1 同学/n 表示/v ，/w 上学/vi 期间/f ，/w 就/d 有/vyou “/w 哲/ng 是/vshi 朝鲜/nsf 领导人/nnt 的/ude1 儿子/n ”/w 的/ude1 传闻/n ，/w 但/c 周围/f 人/n 都/d 没/d 多/a 想/v 。/w 据悉/v ，/w 就读/vi 于/p 瑞士/nsf 伯尔尼/nsf 期间/f ，/w 金正恩/nr 住在/v [朝鲜/nsf 大使馆/nis]/nt ，/w 上下学/vn 有/vyou 司机/nnt 接送/v ，/w 因此/c ，/w 朋友们/nz 都/d 以为/v 金正恩/nr 是/vshi 外交官/nnt 或者/c 司机/nnt 的/ude1 儿子/n ，/w 还/d 有人/r 看到/v 金正恩/nr 和/cc 朝鲜/nsf 驻/v 瑞士/nsf 大使/nnt 一起/s 吃饭/vi 。/w 金正恩/nr 的/ude1 这/rzv 名/q 同学/n 还/d 透露/v ，/w 和/cc 金正恩/nr 一起/s 入学/vi 的/ude1 还有/v 一个/mq 叫/vi “/w 郑光/nr ”/w 的/ude1 朝鲜/nsf 学生/nnt ，/w 功夫/n 非常/d 了得/a ，/w 估计/v 是/vshi 金正恩/nr 的/ude1 保镖/nnt 。/w “/w 有/vyou 一次/mq 我/rr 看见/v 他/rr 将/d 一个/mq 学生/nnt 口中/s 的/ude1 铅笔/n 踢飞/nz ，/w 一般/ad 人/n 做/v 不/d 出/vf 这种/r 专业/n 动作/n ，/w 他/rr 肯定/v 接受/vn 过/uguo 专业/n 武术/n 训练/vn 。/w 因为/c 擅长/v 体育/n ，/w 所以/c 实际上/d 他/rr 比/p 哲/ng 更/d 受欢迎/nz 。/w ”/w 
据/p 韩国/nsf 网站/n 的/ude1 报道/vn ，/w 金正恩/nr 已/d 于/p 去年/t 结婚/vi 。/w 妻子/n 比/p 他/rr 小/a 两岁/mq ，/w 在/p [金日成/nr 综合大学/n]/ntu 读/v 博士/nnt 。/w 据称/v ，/w 她/rr 的/ude1 父亲/n 是/vshi 清津市/nz 大学/nis 的/ude1 教授/nnt ，/w 母亲/n 是/vshi 清津市/nz 水/n 南区/ns 第一/m [人民/n 医院/nis 妇产科/nit]/nt 科长/nnt 。/w 
2010年9月/t ，/w 金正日/nr 任命/v [六/m 人/n]/mq 为/p 大将/nnt ，/w 金正恩/nr 名列/v 第二/m 。/w [朝鲜/nsf 劳动党/n]/nt [第三/m 次/qv]/mq 党代表大会/n 选举/v 产生/vn 党/n 的/ude1 最高/a 领导/n 机构/n ，/w 推举/v 金正日/nr 为/p 总书记/nnt ，/w 任命/v 金正恩/nr 为/p 朝鲜/nsf 党/n [中央/n 军事/n 委员会/nis]/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt 。/w 至此/d ，/w 金正恩/nr 正式/ad 成为/v 接班人/n ，/w 揭开/v [神秘/a 面纱/n]/nz 而/cc 走上/v 政治/n 舞台/n 。/w 
鲜为人知/vl 的/ude1 女儿/n 
当/p 各国/rzs 媒体/n 纷纷/d 把/pba 朝鲜/nsf 接班人/n 问题/n 和/cc 金正日/nr 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 儿子/n 联系/v 在/p 一起/s 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 一个人/mq 却/d 往往/d 被/pbei 舆论/n 所/usuo 忽视/v ，/w 那/rzv 就是/v 金正日/nr 的/ude1 女儿/n —/w —/w 金雪松/nr 。/w 金雪松/nr 曾/d 多次/mq 陪伴/v 金正日/nr 出现/v 在/p 重要/a 国务/n 活动/vn 的/ude1 场合/n 。/w 金雪松/nr 很/d 有/vyou [大家/rr 闺秀/n]/nz 的/ude1 风范/n ，/w 待人/vi 彬彬有礼/al ，/w 在/p 公众/n 场合/n 从不/d 张扬/vi ，/w 总是/d 在/p 父亲/n 身后/f 远远地/z 跟随/v 着/uzhe ，/w 并/cc 不时/d 从/p 随手/d 的/ude1 小/a 包/v 里/f 拿出/v 父亲/n 的/ude1 眼镜盒/n 和/cc 一个/mq 专用/v 水杯/nz 以/p 备/v 父亲/n 需要/v 时/ng 使用/v 。/w [很多/m 人/n]/mq 一直/d 以为/v 她/rr 是/vshi 金正日/nr 的/ude1 随行/vn 护士/nnt 或/c 是/vshi 贴身/a 女保镖/nnt ，/w 但是/c 后来/t 才/d 确认/v 这/rzv 是/vshi 总书记/nnt 的/ude1 千金/n 。/w [有/vyou 消息/n 说/v]/nz ，/w 金正日/nr 不止/v 一次/mq 说/v 过/uguo ：/w “/w 我/rr 很/d 喜欢/vi 女儿/n 雪松/n ，/w 她/rr 有/vyou 头脑/n 、/w 有/vyou 能力/n ，/w 女儿/n 在/p 很多/m 地方/n 是/vshi 最/d 像/v 我/rr 的/ude1 。/w ”/w 此外/c ，/w 金正日/nr 还有/v 两名/mq 女儿/n ，/w 分别/d 是/vshi 洪一茜/nr 生/v 的/ude1 金惠敬/nr 和/cc 高英姬/nr 生/v 的/ude1 金英顺/nr ，/w [具体/a 情况/n]/nz 不详/vi 。/w 
