网/n 曝/vg 青海/ns 西宁/ns 交警/nnd 索贿/vi [400/m 元/q]/mq 官方/n 调查/vn 称/v “/w 索贿/vi 交警/nnd ”/w 是/vshi 协警/nz 已/d 被/pbei 辞退/v 
记者/nnt 20日/t 下午/t 从/p [青海省/ns 西宁市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 获悉/v ，/w 日前/t 网络/n 上/f 报道/v 的/ude1 有关/vn 向/p 违章/vn 司机/nnt 索要/v [400/m 元/q]/mq 现金/n 并/cc 承诺/vn 以后/f 有/vyou 事/n 帮/v 搞定/v 的/ude1 “/w 索贿/vi 交警/nnd ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 已经/d 有/vyou 了/ule 结果/n 。/w 经查/nz ，/w 这/rzv 名/q 交警/nnd 系/v 支队/nis [三/m 大队/nis]/mq 协警/nz ，/w 于/p 16日/t 晚/tg 已经/d 被/pbei 辞退/v 。/w 目前/t ，/w 大队/nis 正在/d 联系/v 涉事/nz 司机/nnt ，/w 将/d 全额/n 退钱/nz 并/cc 向/p 其/rz 道歉/vi 。/w 
据/p 相关/vn 报道/v 称/vn ，/w 1月2日/t ，/w 开/v 着/uzhe 微型/b 面包车/n 送/v 快递/vn 的/ude1 司机/nnt 王先生/nr 因/p 客货/n 混/v 装/v 的/ude1 [违章/vn 行为/n]/nz 被/pbei 一名/mq 交警/nnd 拦/v 下/f ，/w 处罚/vn 12分/t 并/cc 没收/v 驾照/n 。/w 随后/d ，/w 该/rz 交警/nnd 以/p “/w 买/v 烟/n 送/v 领导/n 办事/vn ”/w 的/ude1 名义/n 私下/d 收取/v 王先生/nr [400/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 并/cc 声称/v “/w 以后/f 有/vyou 事/n 就/d 找/v 我/rr ”/w 。/w 
15日/t 以来/f ，/w 这/rzv 条/q 新闻/n 在/p 网络/n 上/f 大量/m 转载/v ，/w 交警/nnd 当街/nz 索要/v 钱财/n 的/ude1 行为/n 遭到/v 批评/vn ，/w 网民/gi 呼吁/v 严厉/a 惩处/v 当事/n 交警/nnd 并/cc 建立/v 完善/vn 执法/vn 监管/v 体系/n 。/w 
记者/nnt 就/d 此事/r 采访/v 了/ule [西宁市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 支队长/nnt 陈新平/nr ，/w 他/rr 说/v ，/w 涉事/nz 交警/nnd 名叫/v 冶/vg 富/vg 成/v ，/w 系/v [三/m 大队/nis]/mq 的/ude1 执勤/vn 协警员/nz 。/w 1月16日/t 晚/tg 8时/t ，/w 支队/nis 已经/d 组织/n [三/m 大队/nis]/mq 全体/n 民警/nnt 和/cc 协警员/nz 召开/v 通报/vn 大会/n ，/w [三/m 大队/nis]/mq 领导/n 在/p 会上/n 做出/v 了/ule 深刻/a 检查/vn ，/w 决定/v 对/p 负责/v 管理/vn 协警员/nz 的/ude1 民警/nnt 停止/v 执行/vn 职务/n 并/cc 作出/v 书面/b 检查/vn ，/w 还/d 当场/d 收缴/v 了/ule 协警员/nz 冶/vg 富/vg 成/v 的/ude1 警服/n 及/cc 索要/v 的/ude1 [400/m 元/q]/mq 现金/n 并/cc 予以/vx 辞退/v 。/w 
陈新平/nr 介绍/v ，/w 20日/t 下午/t ，/w [西宁市/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 召开/v 了/ule 全体/n 民警/nnt 、/w 协警员/nz 作风/n 整顿/v 大会/n ，/w 要求/n 以此为戒/vl ，/w 交警/nnd 、/w 车管所/nis 等/udeng 单位/n 进行/vn 深入/ad 的/ude1 检查/vn 与/cc 整顿/v ，/w 强化/v 民警/nnt 岗位/n 纪律/n 认知/vn ，/w 提高/v [职业/n 素养/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 王大千/nr )/w 
