原/b 标题/n ：/w 浙/b 副书记/nnt 谈/v 冤假错案/n :/w 萧山/ns 青年/n 请/v 高院/n 副院长/nnt 喝喜酒/nz 
正在/d 此间/rzs 举行/v 的/ude1 浙江/ns “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w [浙江/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 王辉忠/nr 在/p 浙江省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 [宁波/ns 代表团/n 小组/nis]/nt 讨论/v 上/f 表示/v ，/w 浙江/ns 对/p “/w 两张/mq 叔侄/n 强奸/v 案/ng ”/w 和/cc “/w 萧山/ns 5/m 青年/n 抢劫/v 杀人案/n ”/w 的/ude1 冤/vn 错案/n 中/f [7/m 名/q]/mq 对象/n ，/w 已经/d 全部/m 按照/p [国家/n 赔偿/vn 法/n]/nz 的/ude1 标准/n 给予/vn 补偿/vn 。/w 他/rr 还/d 提到/v ，/w 补偿/vn 之外/f ，/w 给予/vn 了/ule 他们/rr 更多/ad 的/ude1 [人文/n 关怀/vn]/nz ，/w “/w [有一个/mq 青年/n]/nz 去年/t 下半年/t 结婚/vi 了/ule ，/w 还/d 请/v 我们/rr 省/n 高院/n 副院长/nnt 去/vf 喝喜酒/nz 。/w ”/w 
2013年/t ，/w 浙江/ns 的/ude1 “/w 两张/mq 叔侄/n 强奸/v 案/ng ”/w 和/cc “/w 萧山/ns 5/m 青年/n 抢劫/v 杀人案/n ”/w 的/ude1 冤/vn 错案/n 轰动/vn 了/ule 中国/ns 。/w 今年/t 浙江省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 该省/r 高院/n 和/cc 检察院/nis 在/p 作/v 报告/n 时/ng ，/w 均/d 反思/vn 了/ule 这/rzv 两件/mq 案件/n 。/w 
王辉忠/nr 介绍/v 这/rzv [两/q 起/vf]/mq 案件/n 时/ng 表示/v ，/w 浙江/ns 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 给予/vn 了/ule 他们/rr 更多/ad 的/ude1 [人文/n 关怀/vn]/nz 。/w 由于/p “/w 两张/mq 叔侄/n 强奸/v 案/ng ”/w 冤案/n 的/ude1 两人/mq 是/vshi 安徽/ns 籍/ng ，/w 有些/rz 力/n 所/usuo 不能/v 及/cc 。/w “/w 萧山/ns 5/m 青年/n 抢劫/v 杀人案/n ”/w 冤案/n 的/ude1 [5/m 名/q]/mq 青年/n 均/d 在/p 杭州/ns 萧山/ns ，/w 为此/bl ，/w [浙江省/ns 高院/n]/nt 除了/p 按照/p [国家/n 赔偿/vn]/nz 标准/n 给予/vn 补偿/vn 之外/f ，/w 还/d 帮忙/vi 解决/v 就业/vn 、/w 介绍/v 对象/n ，/w 做/v 得/ude3 很/d 周到/a 。/w “/w 有一个/mq 去年/t 下半年/t 结婚/vi 了/ule ，/w 还/d 请/v 我们/rr 省/n 高院/n 副院长/nnt 去/vf 喝喜酒/nz 。/w ”/w 王辉忠/nr 说/v 。/w 
“/w 毕竟/d 是/vshi 个/q 错案/n ，/w 不明不白/al 关/n 了/ule 10年/t ，/w 小伙子/n 出来/vf 都/d 白发苍苍/vl 。/w ”/w 王辉忠/nr 感叹/v 到/v ，/w [浙江省/ns 高院/n]/nt 花/n 了/ule 血/n 的/ude1 代价/n ，/w 为/p 今后/t 的/ude1 [司法/n 公正/a]/nz 换取/v 更好/d 的/ude1 结果/n 。/w 
据/p 王辉忠/nr 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 浙江省/ns 公检法/n 系统/n 查阅/v 了/ule 所有/b 的/ude1 资料/n 档案/n ，/w 并/cc 追究/v 了/ule 将近/d [20/m 人/n]/mq 的/ude1 责任/n ，/w 其中/rz 甚至/d 有些/rz 人/n 都/d 已经/d 过世/v 了/ule 。/w 
“/w 在/p [100/m 个/q]/mq 案件/n 中/f ，/w 只要/c 有一个/mq 错案/n 发生/v ，/w [99/m 个/q]/mq 正确/a 的/ude1 案子/n 累计/vd 起来/vf 的/ude1 [司法/n 公正/a]/nz 形象/n ，/w 都会/n 被/pbei 错案/n 全部/m 抹去/nz 。/w ”/w 王辉忠/nr 表示/v ，/w 今后/t 要/v 杜绝/v 类似/a 错案/n 发生/v 。/w 
据悉/v ，/w 两个/mq 错案/n 发生/v 后/f ，/w [浙江/ns 省委/nis 政法委/nis]/nt 一方/mq 面对/v 相关/vn 责任人/nnt 追责/nz ，/w 另一方面/c ，/w 对/p 办案/vn 流程/n 中/f 暴露/v 出/vf 的/ude1 [33/m 个/q]/mq 专项/b 问题/n 进行/vn 了/ule 研究/vn 。/w 
“/w 目前/t [33/m 个/q]/mq 课题/n 已经/d 全部/m 完成/v ，/w 这/rzv [33/m 个/q]/mq 制度/n 对/p 今后/t 防治/v 错案/n 发生/v ，/w 非常/d 有效/a 。/w ”/w 王辉忠/nr 介绍/v ，/w [33/m 个/q]/mq 制度/n 中/f ，/w 其中/rz 之一/rz 就是/v 侦查/vn 机关/n 对/p 被告人/n 审讯/v 全程/n 录音/vn 录像/n 。/w “/w 从/p 公安/n 开始/v ，/w 公安/n 移交/v 案件/n 时/ng ，/w 录音/vn 录像/n 资料/n 要/v 同时/c 移交/v 给/p 给/p 检察院/nis ，/w 检察院/nis 公诉/vi 时/ng ，/w 相关/vn 录音/vn 录像/n 要/v 交给/v 法院/nis 。/w ”/w 
此外/c ，/w 浙江省/ns [1758/m 个/q]/mq 审判/vn 用/p 法庭/nis 也/d 已经/d 全部/m 实现/v 数字化/vn ，/w 开庭/vi 案件/n 全程/n 录音/vn 录像/n ，/w 以/p 保证/v 司法/n 的/ude1 公开/ad 和/cc 透明/a 。/w (/w 记者/nnt 江耘/nr 实习生/nnt 罗夏兰/nr )/w 
