1月18日/t 至/p 20日/t ，/w 我市/r 在/p [合肥市/ns 安徽/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 举办/v 安庆市/ns 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz 年/qt 货/n 展销会/n ，/w 扩大/v 我市/r 各类/r “/w 名/q 、/w 特/ag 、/w 优/ag 、/w 新/a ”/w 农产品/n 在/p 合肥/ns 乃至/c 全省/n 的/ude1 知名度/n 与/cc 美誉度/nz 。/w 18日/t 上午/t ，/w 省政协/n 副主席/nnt 韩先聪/nr 参观/v 考察/vn 本次/r 展销会/n ，/w 了解/v 我市/r 农产品/n 展示/v 展销/vn 情况/n ，/w 并/cc 与/cc [企业/n 负责人/nnt]/nz 进行/vn 交流/vn 。/w 市/n 领导/n 虞爱华/nr 、/w 魏晓明/nr 、/w 康正/nr 和/cc 、/w 陶方启/nr 、/w 宋圣军/nr 、/w 胡红兵/nr 、/w 李玉萍/nr 、/w 张小青/nr 、/w 戴德民/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz 陪同/v 考察/vn 。/w 
今年/t 是/vshi 我市/r 连续/a 第二年/mq 在/p 合肥/ns 举办/v 农产品/n 年/qt 货/n 展销/vn ，/w [与/cc 去年/t 相比/vi]/nz ，/w 今年/t 的/ude1 展销会/n 规模/n 更大/d 、/w 产品/n 更多/ad 、/w 质量/n 更优/nz 。/w 共有/v [124/m 家/q]/mq [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 和/cc [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt 参展/vn ，/w 展销/vn 的/ude1 产品/n 主要/b 包括/v 优质/b 粮油/n 、/w 畜禽/n 产品/n 、/w 特色/n 山珍/n 、/w 名优/a 茶叶/n 、/w 水产品/n 、/w 加工/v 食品/n 和/cc [中华/nz 老字号/n]/nz 产品/n 等/udeng [7/m 大/a]/mq 类/q ，/w 有/vyou 近/a [千/m 种/q]/mq 规格/n 与/cc 包装/n 。/w 展品/n 主打/v “/w 绿色/n 牌/n “/w 和/cc “/w 有机/b 牌/n ”/w ，/w 主要/b 是/vshi [绿色/n 食品/n]/nz 、/w [有机/b 食品/n]/nz 和/cc 名牌/n 农产品/n 、/w 传统/n 农产品/n 。/w 
韩先聪/nr 、/w 虞爱华/nr 、/w 魏晓明/nr 一行/n 走到/vf [一个/mq 个/q]/mq 精心/ad 布置/v 的/ude1 展位/n 前/f ，/w 饶有兴致/dl 地/ude2 欣赏/v 、/w 品尝/v 富有/v [地方/n 特色/n]/nz 的/ude1 农产品/n ，/w 详细/a 询问/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 和/cc 产品/n 研发/v 情况/n 。/w 韩先聪/nr 向/p 企业/n [负责/v 同志/n]/nz 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v 节日/n 问候/vn ，/w 希望/v 他们/rr 抓住/v 本/rz 次年/t 货/n 展销/vn 的/ude1 难得/a 机会/n ，/w 以/p 优良/z 的/ude1 [产品/n 品质/n]/nz 以及/cc 热情/an 的/ude1 服务/vn ，/w 向/p 省城/n 人民/n 充分/ad 展示/v 安庆/ns 特色/n 农产品/n 和/cc 企业/n 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w 他/rr 要求/n 我市/r 营造/v 良好/a 投资/vn 发展/v 环境/n ，/w 进一步/d 加大/v 对/p [龙头/n 企业/n]/nz 的/ude1 支持/vn 力度/n ，/w 广泛/a 推介/v 我市/r 优质/b 名牌/n 农产品/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 安庆/ns 农产品/n 的/ude1 影响力/n 。/w 
展销会/n 一/m 开始/v ，/w 很多/m 闻/v 询/vg 前来/vi 的/ude1 合肥/ns 市民/n 就/d 来到/v 各个/rz 展柜/nz 前/f ，/w 认真/ad 地/ude2 挑选/v 起/vf 年/qt 货/n 来/vf 。/w 无公害/b 稻米/n 、/w [有机/b 茶叶/n]/nz 、/w 优质/b 畜禽/n 和/cc 水产品/n 、/w 特色食品/nf 、/w 老字号/n 食品/n 等/udeng 都/d 成/v 了/ule 抢手货/n 。/w 家住/v 芙蓉路/nz 的/ude1 罗新健/nr 、/w 王玉萍/nr 夫妇/n 在/p 展馆/n 里/f 转/v 了/ule 不/d 长时间/nz ，/w 手上/s 就/d 大/a 袋/ng 小/a 包/v 地/ude2 拎着/v 了/ule 。/w 王玉萍/nr 开心/a 地/ude2 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 安庆/ns 办/v 的/ude1 这次/r 展销会/n 真/a 不错/a ，/w 东西/n 质量/n 好/a ，/w 价格/n 公道/a ，/w 品种/n 也/d 丰富/a 。/w 我们/rr 买了/v 好/a 多/a 东西/n ，/w 有/vyou 大米/nf 、/w 茶油/n 、/w 荞麦茶/nz 、/w 瓜蒌籽/nz 、/w 银鱼干/nz 、/w 蓝莓/nz 醋/nf 、/w 芝麻糊/nf ，/w 还有/v 一条/mq 鳜鱼/n ，/w 哦/e ，/w 还给/v 孙女/n 买了/v 一包/mq 零食/n 。/w ”/w 
本次/r 展销会/n 还/d 将/d 举办/v 合肥/ns 采购商/nz 专场/n 活动/vn ，/w 我市/r 参展/vn 企业/n 将/d 与/cc [合肥/ns 宾馆/nis]/ntch 、/w 超市/nis 、/w [批发/vn 市场/n]/nz 的/ude1 采购商/nz 进行/vn 面对面/dl 对接/vi ，/w 扩大/v 我市/r 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz 的/ude1 [销售/vn 渠道/n]/nz 。/w 
