秀英/nz 的/ude1 豪宅/n 。/w 
人民网/nz 1月17日/t 讯/ng 据/p 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 因/p 和/cc 演员/nnt 郑京浩/nr 恋爱/vi 从/p 年初/t 开始/v 就/d 受到/v 关注/vn 的/ude1 [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt 秀英/nz 在/p 首尔/ns 江南区/ns 论/v 岘/ng 洞/n 购买/v 了/ule 一套/mq 顶级/b [高档/b 住宅/n]/nz ，/w 和/cc 人气/n 偶像/n 李敏镐/nr 成为/v 邻居/n 。/w 
据/p 韩国/nsf 房地产/n 业界/n 15日/t 透露/v ，/w 秀英/nz 于/p 去年/t 12月/t 以/p [27/m ./w 3/m 亿/m 韩元/q]/mq （/w 附加税/n 另/rz 计/vi ）/w 购买/v 了/ule 位于/v 论/v 岘/ng 洞/n 的/ude1 顶级/b [高档/b 住宅/n]/nz “/w 论/v 岘/ng Lafolium/x ”/w 。/w 
以/p 共同/d 住宅/n 公示/n 价格/n 为准/v ，/w 论/v 岘/ng Lafolium/x 可/v 排/v 进/vn 全国/n 前/f 十/m ，/w 属于/v 超/v 豪华/a 住宅/n 。/w 论/v 岘/ng Lafolium/x 共有/v [18/m 户/q]/mq ，/w 由/p 三星/ntc 重工/n 建设/vn ，/w 业主/n 从/p 2012年8月/t 开始/v 入住/vn 。/w 最初/d 售价/n 为/p 每户/r [38/m 亿/m 韩元/q]/mq ，/w 但/c 以后/f 房价/n 呈/v [下跌/vi 趋势/n]/nz 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 该/rz 住宅/n 的/ude1 优点/n 是/vshi ，/w 非常/d 安全/an 。/w 通过/p 严格/ad 的/ude1 出入/vn 管制/vn 、/w 动态/n 感知/v 、/w 红外线/n 感知/v 、/w 监控/v 录像/n 等/udeng ，/w 一旦/d [发现/v 问题/n]/nz 就/d 会/v 立刻/d 通知/n 保安/b 组/n 。/w 此外/c ，/w 还/d 为/p 住户/n 准备/v 了/ule 派对/n 室/n 、/w 放映室/n 、/w 健身/vn 室/n 等/udeng 多种/m 社区/n 设施/n 。/w 
房地产/n 专家/nnt 介绍/v 说/v ，/w 最近/t 江南/nz 一带/n 的/ude1 [高档/b 住宅/n]/nz 因/p 彻底/ad 与/cc 外界/n 隔离/vn 的/ude1 保安/b 系统/n 和/cc 豪华/a 装修/vn 深受/v 艺人/nnt 的/ude1 喜爱/vn 。/w 
实际上/d ，/w 演员/nnt 郑雨盛/nr 、/w 张根硕/nr 等/udeng 著名/a 艺人/nnt 也/d 都/d 住在/v 论/v 岘/ng 洞/n 、/w 清潭洞/nz 、/w [三/m 成/v]/mq 洞/n 一带/n 的/ude1 [高档/b 住宅/n]/nz 。/w 去年/t ，/w 李敏镐/nr 也/d 以/p [29/m ./w 77/m 亿/m 韩元/q]/mq 购买/v 了/ule 论/v 岘/ng Lafolium/x 住宅/n 。/w 比/p 秀英/nz 购买/v 的/ude1 价格/n 高/a 出/vf [2/m ./w 47/m 亿/m 韩元/q]/mq 。/w 
另外/c ，/w [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt Jessica/x 和/cc 侑/ng 莉/x 居住/v 在/p 首尔/ns 江南区/ns 清潭洞/nz 的/ude1 “/w SangjiRitzvil/x ”/w ，/w 而/cc 成员/nnt 中/f 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 徐贤/nr 居住/v 在/p “/w 清潭/nz 大宇/nz MembersCounty/x ”/w [5/m 期/qv]/mq ，/w 孝渊/nr 则/d 住在/v 松岛/nz “/w ARTOPRUGIOPentHouse/x ”/w 。/w 
房地产/n 业内人士/n 表示/v ：/w “/w 因/p 很少/ad 会/v 与/cc 其他/rzv 入住/v 居民/n 碰面/vi ，/w 有利于/v 保护/vn 私生活/n ，/w 艺人/nnt 对/p [高档/b 住宅/n]/nz 的/ude1 需求/n 将/d 继续/v 增加/vn 。/w ”/w 
