根据/p 专家/nnt 介绍/v ，/w 早/a 在/p 1975年/t 开始/v ，/w 乘坐/v [中国/ns 民航/n]/nt [国际/n 航班/n]/nz 的/ude1 旅客/n 都/d 免费/vd 赠送/v 茅台酒/n [1/m 瓶/n]/mq 。/w 后来/t 改为/v 免费/vn 供应/vn ，/w 直到/v [20/m 世纪/n]/mq 80年代/t 末/f 才/d 取消/v 。/w 
据/p 记载/v ，/w 中国/ns 最早/d 一批/mq 空姐/nnt 产生/v 于/p 产生/v 于/p 1938年/t 。/w 1929年/t ，/w 由/p [美国/nsf 寇蒂斯/nr  赖特/nrf 飞机/n 公司/nis]/nt 与/cc [中国/ns 国民政府/nt]/nt 合作/vn ，/w 成立/vi 了/ule 民国/n 第一个/mq 家/q [民航/n 公司/nis]/nt —/w —/w [中国/ns 航空公司/nis]/ntc (/w 简称/v 中/f 航/vg )/w ，/w 但/c 那时/rzt 的/ude1 飞机/n 上/f 还/d 没有/v 空姐/nnt 。/w 图/n 为/p 1947年9月/t ，/w [中国/ns 航空公司/nis]/ntc 第一/m 空勤组/nz 的/ude1 两名/mq 空姐/nnt 。/w 
