人民网/nz 合肥/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr 实习生/nnt 张俊/nr ）/w 1月20日/t 下午/t ，/w [安徽省/ns 人大常委会/nis]/nt 召开/v [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w 此次/rz 会议/n 将/d 审议/v 《/w 安徽省/ns 治理/v [货物/n 运输/vn]/nz [车辆/n 超限/nz 超载/v]/nz 条例/n （/w 草案/n 修改稿/n ）/w 》/w 、/w 《/w [安徽省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 修正案/n （/w 草案/n ）/w 》/w 、/w 审议/v 《/w 关于/p 个别/a 省/n 人大代表/nnt 的/ude1 [代表/nnt 资格/n 审查/vn]/nz 报告/n 》/w 和/cc 表决/v 有关/vn 人事/n 任免/v 案/ng 等/udeng 。/w 
据/p 了解/v ，/w 安徽省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 定于/v 2月9日/t 在/p 合肥/ns 召开/v 。/w 在/p [今天/t 下午/t]/nz 召开/v 的/ude1 [安徽省/ns 人大常委会/nis]/nt [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 了/ule 安徽省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz （/w 草案/n ）/w 、/w 安徽省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 名单/n (/w 草案/n ）/w 和/cc 安徽省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 列席/v [人员/n 名单/n]/nz （/w 草案/n )/w 等/udeng 。/w 
安徽省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 主要/b 议程/n 是/vshi ：/w 听取/v 和/cc 审议/v [安徽省/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 安徽省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 计划/n 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 安徽省/ns 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 安徽省/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 2014年/t 省级/b 预算/n ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [安徽省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [安徽省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [安徽省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 
