[中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt 20日/t 发布/v 2013年/t [国内/s 生产总值/n]/nz (/w GDP/x )/w 等/udeng 重要/a 经济/n 数据/n 。/w 多家/mq 机构/n 分析/vn 认为/v ，/w 在/p 稳/a 增长/v 政策/n [积极/ad 作用/n]/nz 下/f ，/w 去年/t 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 稳健/a ，/w 符合/v 市场/n 预期/vn 。/w 
[中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt 当天/t 公布/v 的/ude1 最新/a 数据/n 称/v ，/w 初步/d 核算/vn ，/w 2013年/t 全年/n 中国/ns [国内/s 生产总值/n]/nz [568845/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 按/p [可比价格/n 计算/v]/nz ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 7.7%/m 。/w 
[汇丰/nz 银行/nis]/ntcb 大中华区/n [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 屈宏斌/nr 表示/v ，/w 去年/t 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 稳健/a ，/w 可/v 为/p 今年/t 改革/vn 的/ude1 加速/vn 推进/vi [创造/v 条件/n]/nz 。/w 
屈宏斌/nr 认为/v ，/w 2014年/t 中国/ns 各项/r 改革/v 政策/n 将/d 全面/ad 提速/vn ，/w 而/cc [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 稳健/a 增长/v ，/w 为/p 加快/v 推进/vn 包括/v 财政/n 、/w 金融/n 、/w 简政放权/vl 以及/cc 城镇化/vn 等/udeng 改革/vn 创造/v 了/ule 有利/a 的/ude1 条件/n 。/w 
[澳/b 新/a 银行/nis]/ntcb 表示/v ，/w 从/p 2013年/t 全年/n 来看/u ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 维持/v 了/ule 与/cc 2012年/t 相同/a 的/ude1 增速/n ，/w 比/p 官方/n 此前/t 设定/v 的/ude1 7.5%/m 增长/v 目标/n 高/a 出/vf [0/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
对于/p 7.7%/m 的/ude1 GDP/x 增速/n ，/w 中国银行/ntcb [国际/n 金融/n 研究所/nis]/nt [宏观/n 经济/n 研究/vn]/nz 主管/v 温彬/nr 分析/vn 称/v ，/w 2013年/t 的/ude1 经济/n 增速/n 符合/v 市场/n 预期/vn ，/w 也/d 说明/v 2013年/t 下半年/t 稳/a 增长/v 政策/n 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz ，/w 扭转/v 了/ule 上半年/t 经济/n 增速/n 下滑/vi 的/ude1 局面/n 。/w 
至于/p 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz GDP/x [环比/nz 增长/v]/nz 1.8%/m ，/w 较/d [第三/m 季度/n]/nz 2.2%/m 出现/v 较大/d 回落/vi ，/w [澳/b 新/a 银行/nis]/ntcb 和/cc 温彬/nr 均/d 表示/v ，/w 这/rzv 显示/v 出/vf 增长/v 动能/n 有所/v 衰减/vn 。/w 
对于/p [第四/m 季度/n]/nz 增速/n 回落/vi 的/ude1 具体/a 原因/n ，/w [交通/n 银行/nis 金融/n 研究/vn 中心/nis]/nt 高级/a 宏观/n 分析师/nnt 唐建伟/nr 分析/vn 指出/v ，/w 一/m 是/vshi 由于/p 2012年/t [第四/m 季度/n]/nz GDP/x 基数/n 较高/ad ，/w 二/m 是因为/c [第四/m 季度/n]/nz 投资/v 增速/n 相比/vi [第三/m 季度/n]/nz 明显/a 回调/gi 。/w 
[交通/n 银行/nis 金融/n 研究/vn 中心/nis]/nt 预计/v ，/w 2014年/t [全球/n 经济/n 复苏/vi]/nz 的/ude1 态势/n 仍/d 将/d 持续/vd ，/w 而/cc 中国/ns 国内/s 改革/vn 将/d 全面/ad 推进/vi 。/w 预计/v 拉动/vn [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 投资/vn 、/w 消费/vn 、/w 出口/vn “/w [三/m 驾/v 马车/n]/nz ”/w 的/ude1 动力/n 相比/vi 上/f 年/qt 不会/v 有/vyou 明显/a 波动/vn ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 增速/n 将/d 维持/v 在/p 合理/a 区间/n 。/w (/w 彭大伟/nr )/w 
