在/p 韩国/nsf 媒体/n 眼中/s ，/w 解放军/nnd 在/p [东北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 演习/vn 大/a 都/d 是/vshi 为/p 应对/v “/w 朝鲜/nsf 有/vyou 事/n ”/w 而/cc 准备/v 的/ude1 ，/w 因而/c 尤其/d 关注/v 该/rz 地区/n 的/ude1 [中国/ns 军队/n]/nt 动向/n 和/cc 装备/n 。/w 韩国/nsf 《/w 亚细亚/nz 经济/n 》/w 19日/t 称/v ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 在/p 长白山/ns 附近/f 进行/vn 的/ude1 演习/vn 中/f ，/w [99/m 式/k]/mq [主战/nz 坦克/n]/nz 最新/a 改进型/nz 首次/m 公开/ad 亮相/vi 。/w 
报道/v 称/vn ，/w [沈阳/ns 军区/nis]/nt 下辖/v 多个/mq 集团军/nis ，/w 由/p 步兵/nnd 、/w 炮兵/nnd 、/w 装甲兵/nnd 、/w 工兵/nnd 、/w 通信/vn 部队/nis 、/w [防空/vn 部队/nis]/nz 、/w 防/v 生化/n 部队/nis 、/w 电子战/n 部队/nis 、/w [陆航/nr 部队/nis]/nt 等/udeng 兵种/n 组成/v 。/w 此次/rz [沈阳/ns 军区/nis]/nt 的/ude1 大规模/b 冬训/vi ，/w 将/d 焦点/n 放在/v 严寒/an 气候/n 和/cc 陌生/a [环境/n 条件/n]/nz 下/f 的/ude1 作战/vn 能力/n 培养/v ，/w 特别/d 是/vshi 首次/m 在/p 不/d 对/p 演习/v 地点/n 进行/vn 事先/d 调查/vn 和/cc 不/d 进行/vn 预/d 训/v 的/ude1 情况下/nz 进行/vn 实战/n 演习/vn 。/w 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 应对/v 朝鲜/nsf “/w 有/vyou 事/n ”/w 的/ude1 解放军/nnd 核心/n 部队/nis 是/vshi [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 和/cc [第/m 40/m 集团军/nis]/mq 。/w 其中/rz [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 是/vshi 重/a 武装/n 机械化部队/nz ，/w [第/m 40/m 集团军/nis]/mq 是/vshi 轻/a 武装/n 的/ude1 [快速/d 反应/vn 部队/nis]/nz 。/w [韩国/nsf SBS/x 电视台/nis]/nt 的/ude1 报道/vn 称/v ，/w 此次/rz [沈阳/ns 军区/nis]/nt 冬季/t 训练/vn 的/ude1 主角/nnt 无疑/d 是/vshi [第/m 39/m 集团军/nis]/mq ，/w 该/rz 集团军/nis 曾/d 参加/v [朝鲜/nsf 战争/n]/nz ，/w 是/vshi 中国/ns 最早/d 的/ude1 机械化部队/nz ，/w [武器/n 装备/n]/nz 经过/p 数次/m 更新换代/vl ，/w 战斗力/n 在/p 中国/ns 各个/rz 集团/nis 军中/s 位居/v 第二/m ，/w “/w 仅/d [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 的/ude1 战力/n 就/d 与/cc [朝鲜/nsf 人民军/n]/nt 整体/n 相当/d ”/w 。/w 报道/v 还/d 说/v ，/w [第/m 39/m 集团军/nis]/mq 平时/t 训练/vn 以/p 快速/d 机动/b 攻击/vn 训练/vn 为主/vi ，/w 韩国/nsf 专家/nnt 的/ude1 分析/vn 认为/v ，/w 一旦/d 朝鲜/nsf “/w 有/vyou 事/n ”/w ，/w 该/rz 集团军/nis 将/d 是/vshi 先锋/n 部队/nis ，/w 平时/t 军演/nz 内容/n 包括/v 如何/ryv 快速/d 进入/v 朝鲜/nsf 纵深/n 地区/n 、/w 恢复/v 当地/s [社会/n 秩序/n]/nz 和/cc 防止/v 难民/n 外流/vi 等/udeng 科目/n 。/w 韩国/nsf 《/w 电视/n 朝鲜/nsf 》/w 17日/t 称/v ,/w 美军/n 先后/d 向/p 韩国/nsf 部署/vn 了/ule [攻击/vn 直升机/n]/nz 和/cc F/x -/w 16/m 战机/n ，/w 意在/v 同时/c 对/p 中国/ns 和/cc 朝鲜/nsf 进行/vn 牵制/v 。/w 中国/ns 针锋相对/al 地/ude2 在/p [中/f 朝/tg 边境/s]/nz 部署/vn 了/ule 15万/m 兵力/n ，/w 韩国/nsf 有人/r 担忧/v ，/w 在/p 此/rzs 背景/n 下/f ，/w [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 成/v 了/ule 东北亚/ns [军备/n 竞赛/vn]/nz 的/ude1 核心/n 地区/n 。/w 
[韩国/nsf 国防/n]/nz 安保/n 论坛/n 研究员/nnt 金大荣/nr 称/v ，/w 此次/rz “/w 敏感/a 时期/n ”/w 举行/v 的/ude1 长白山/ns 演习/vn ，/w 令人瞩目/vl 的/ude1 是/vshi 出现/v 了/ule 包括/v 改进型/nz [99/m 式/k]/mq [主战/nz 坦克/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 多/a 军兵种/n 联合/vd 训练/v 场景/n 。/w 
