1月19日/t 下午/t ，/w 阜阳市/ns [四/m 届/q]/mq 人大/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 颍上/ns 代表团/n 在/p 驻地/n 召开/v 第一次/mq [全体/n 会议/n]/nz 。/w 
会议/n 由/p 颍上/ns 代表团/n 召集人/nnt 刘树生/nr 主持/v 。/w 
会议/n 推选/v 刘树生/nr 为/p 颍上/ns 代表团/n 团长/nnt ，/w 熊德超/nr 、/w 江多晨/nz 为/p 颍上/ns 代表团/n 副团长/nnt 。/w 
会议/n 经过/p 充分/ad 酝酿/v 讨论/vn ，/w 一致通过/v [会议/n 议程/n]/nz 草案/n 、/w 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 名单/n 草案/n 、/w 计划/n 和/cc 预算/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 名单/n 草案/n 、/w 议案/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 名单/n 草案/n 。/w 
关宏/nr 、/w 蒋灵/nr 、/w 岳岿/nr 等/udeng 参加/v 会议/n 。/w （/w 王磊/nr 徐东升/nr ）/w 
