无为县/ns 组织/n 收听/v 收看/vn 省纪委/n [九/b 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 电视电话会议/n 
在/p 无为县/ns 分会场/n 参加/v 会议/n 人员/n 
1月19日/t 上午/t ，/w [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt [九/b 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 召开/v 电视电话会议/n ，/w 省委/nis 书记/nnt 张宝顺/nr 发表/v 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 切实/ad 加强/v 党/n 的/ude1 [组织/n 纪律/n]/nz 建设/vn ，/w 始终保持/v [惩治/v 腐败/an]/nz 高压/n 态势/n ，/w 以/p 深化改革/v 推进/vn [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn ，/w 努力/ad 取得/v [人民/n 群众/n]/nz 比较/d 满意/v 的/ude1 进展/vn 和/cc 成效/n ，/w 为/p 打造/v [三/m 个/q]/mq 强/a 省/n 、/w 建设/vn 美好/a 安徽/ns 提供/v 坚强/a 保障/vn 。/w 
安徽/ns 省长/nnt 王学军/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 李锦斌/nr ，/w 省/n [几/d 大/a]/mq 班子/n [负责/v 同志/n]/nz [出席/v 会议/n]/nz 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省纪委/n 书记/nnt 王宾宜/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
