[广西/ns 纪委/nnt]/nt 20日/t 通报/v ，/w 贺江/nr 水污染/n 共有/v [32/m 人/n]/mq 被/pbei [追究/v 责任/n]/nz 。/w [贺州市/ns 政府/nis]/nto 副市长/nnt 闭海东/nr 、/w 夏振林/nr 被/pbei 行政/n 记过/vn 。/w 
西江/ns 主要/b 支流/n 之一/rz 的/ude1 贺江/nr 于/p 2013年7月/t 爆出/v 镉/ng 、/w 铊/n 等/udeng [重金属/n 污染/vn]/nz 事件/n ，/w 引发/v 下游/f 广东省/ns 用水/n 担忧/v 。/w 事件/n 引发/v 社会/n 热/a 议/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w 当地/s 政府/nis 将/d 沿河/ns [112/m 家/q]/mq 采矿/vn 企业/n 关停/v ，/w 多/a 名/q 贺江/nr [水污染/n 事件/n]/nz 相关/vn 责任人/nnt 予以/vx 停职/vi 。/w 
[中共/n 广西/ns 壮族/nz 自治区/n 委员会/nis]/nt 书记/nnt 彭清华/nr 曾/d 就/d 此次/rz 事件/n 向/p 广东/ns 民众/n 致歉/vi 。/w 他/rr 曾/d 说/v ，/w 2012年/t 龙江河/nz 发生/v 水/n [污染/vn 事故/n]/nz 后/f ，/w 广西/ns 建立/v 了/ule 环境/n [倒逼/nz 机制/n]/nz ，/w 对/p 全区/n 的/ude1 涉/vg 重/a 企业/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 的/ude1 清查/vn ，/w 但/c 由于/p 形式主义/n 等/udeng 原因/n ，/w 贺江/nr 水污染/n 隐患/n 未能/v 排除/vn ，/w 最终/d 导致/v 事故/n 的/ude1 发生/vn 。/w 现在/t 看来/v ，/w 这个/rz 事故/n 的/ude1 发生/vn 不是/c 偶然/a 的/ude1 ，/w 沿江/nz 那么/c 多/a 非法/b 选矿厂/nis 存在/v ，/w 地方/n 官员/nnt 视而不见/vl ，/w 是/vshi 事故/n 发生/v 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 之一/rz 。/w (/w 记者/nnt 蒋雪林/nr )/w 
