近日/t ，/w 花桥镇/ns 沿山村/ns 召开/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 工作/vn 动员会/n ，/w 会上/n 集体/n 学习/v 了/ule 花桥镇/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 相关/vn 文件/n ，/w 成立/vi 了/ule 沿山村/ns 环境/n 整治/v [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 划分/v 责任/n 小区/n ，/w 将/d 整治/vn 工作/vn 责任/n 到/v 人/n ，/w 同时/c 根据/p 该村/r 实际/n ，/w 制定/v 了/ule 环境/n 整治/v [工作/vn 计划/n]/nz 。/w 
该村/r 将/d 通过/p 集中/v 整治/vn 、/w 拓展/v 延伸/vn 和/cc 全面/ad 覆盖/v [三/m 个/q]/mq 阶段/n ，/w 全面/ad 打响/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/v 战役/n ，/w 要求/n 整治/vn 工作/vn 务必/d 到位/vi ，/w 将/d 村级/b 道路/n 和/cc 村庄/n 进行/vn 全面/ad 整治/vn ，/w 既/c 要/v 治标/vn ，/w 更/d 要/v 治本/vn 。/w 认真/ad 谋划/v ，/w 找准/v 整治/vn 工作/vn 与/cc 美好/a 乡村/n 建设/vn 的/ude1 结合点/n ，/w 高标准/d 制定/v 整治/vn 计划/n ，/w 为/p 全面/ad 推进/vi 美好/a 乡村/n 环境/n 整治/vn 奠定/v 坚实/a 基础/n 。/w 同时/c 加大/v 宣传/vn ，/w 及时/ad 向/p 群众/n 宣传/vn “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 工作/vn 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 营造/v 人/n 人/n 参与/v 的/ude1 良好/a 氛围/n 。/w （/w 杨云芳/nr ）/w 
