人民网/nz 合肥/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭宇/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p [安徽省/ns 科技厅/nis]/nto 获悉/v ，/w 在/p 2013/m 年度/n [国家/n 科学技术/n 奖励/vn 大会/n]/nz 上/f ，/w 安徽省/ns 共有/v [15/m 项/q]/mq 通用/vn 项目/n 获得/v 国家/n 科技/n 奖励/vn 。/w 
此次/rz 获奖/vn 情况/n 呈现/v 高端/nz 项目/n 取得/v 新/a 突破/v 、/w 获奖/vn 范围/n 取得/v 新/a 拓展/v 、/w 中央/n 驻/v 皖/b 单位/n 科研/n 实力/n 取得/v 新/a 提升/v 的/ude1 特色/n 。/w 其中/rz ，/w 由/p 安徽省/ns 主持/v 完成/vn 的/ude1 项目/n [4/m 项/q]/mq ，/w 包括/v 自然科学/n 奖/n 一等奖/n 和/cc 二等奖/n 各/rz [1/m 项/q]/mq ，/w [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n [1/m 项/q]/mq ，/w 创新/vi 团队/n 奖/n [1/m 项/q]/mq ；/w 参与/v 完成/vn 的/ude1 项目/n [11/m 项/q]/mq ，/w 包括/v [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 特等奖/n [1/m 项/q]/mq 、/w 一等奖/n [2/m 项/q]/mq 、/w 二等奖/n [5/m 项/q]/mq ，/w 技术/n 发明奖/n 二等奖/n [2/m 项/q]/mq ，/w 自然科学/n 奖/n 二等奖/n [1/m 项/q]/mq 。/w 
下/f 一步/mq ，/w 安徽/ns 将/d 以/p 开展/v 国家/n 创新/vi 型/k 省份/n 建设/v [试点/vn 工作/vn]/nz 为/p 契机/n ，/w 力争/v 早日/d 建成/v [充满/v 活力/n]/nz 、/w 富有/v 效率/n 、/w 更加/d 开放/v 的/ude1 创新/vn 型/k 省份/n ，/w 支持/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 。/w 
