1月19日/t 下午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第四/m 届/q]/mq [阜阳市/ns 委员会/nis]/nt [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 在/p [阜阳/ns 大戏院/n]/nt 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
1月19日/t 下午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [第四/m 届/q]/mq [阜阳市/ns 委员会/nis]/nt [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 在/p [阜阳/ns 大戏院/n]/nt 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
下午/t 2时30分/t ，/w 来自/v 全市/n 各族/rz 各界/rz 的/ude1 市政协/n 委员/nnt 精神焕发/vl ，/w 陆续/d 进入/v 会场/n 。/w 会场/n 内/f 气氛/n 庄重/a 热烈/a ，/w 主席台/n 正中/f 悬挂/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 政协/nis 会徽/n ，/w 十面/nz 鲜艳/a 的/ude1 红旗/n 分列/v 两侧/f ，/w 格外/d 醒目/a 。/w 
市委/nis 书记/nnt 于勇/nr ，/w 市长/nnt 李平/nr ，/w 大会/n 执行主席/nnt 耿玲/nr 、/w 肖军/nr 、/w 张永侠/nr 、/w 蒋中福/nr 、/w 张友谊/nr 、/w 李进/nr 、/w 葛阳/nr ，/w 大会/n 秘书长/nnt 孙大勇/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
[出席/v 会议/n]/nz 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 市/n 党政军/n 领导/n 有/vyou 亓龙/nr 、/w 叶露中/nz 、/w 胡明莹/nr 、/w 孙仁/nr 、/w 余向东/nr 、/w 操龙灿/nr 、/w 李志伟/nr 、/w 刘立兵/nr 、/w 曾鹏翔/nr 、/w 范淑清/nr 、/w 黄珍/nr 、/w 方旭/nr 和/cc 担任/v 市/n 人大代表/nnt 的/ude1 地厅级/b 离退休/vn 老同志/n 李/ng 联/vg [四/m 等/udeng]/mq 。/w 应邀出席/v 开幕会/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v 市政府/n 咨询委/nis 的/ude1 领导/n 同志/n 及/cc 市/n 法院/nis 、/w 市/n 检察院/nis 、/w [阜阳/ns 师范学院/nis]/ntu 、/w [阜阳/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 、/w [阜阳/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 、/w 阜阳/ns 合肥/ns 现代/ntc [产业/n 园区/n]/nz 的/ude1 [主要/b 领导/n]/nnt 同志/n 。/w 
下午/t 3时/t ，/w 大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f 开幕/vi 。/w 市政协/n 副主席/nnt 肖军/nr 主持/v 大会/n 。/w 他/rr 宣布/v ，/w 市政协/n [四/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 应/v 出席/v 委员/nnt [439/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v [388/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 开幕会/n 共/d [三/m 项/q]/mq 议程/n ：/w 通过/p 市政协/n [四/m 届/q]/mq [四/m 次/qv 会议/n]/nz 议程/n ，/w 听取/v 政协/nis [第四/m 届/q]/mq [阜阳市/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v ，/w 听取/v 政协/nis [第四/m 届/q]/mq [阜阳市/ns 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 。/w 
在/p 热烈/a 的/ude1 掌声/n 中/f ，/w 市政协/n 主席/nnt 耿玲/nr 代表/nnt 市政协/n [常务委员/nnt 会/v]/nis 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 她/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 市政协/n 常委会/nis 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 在/p 中共/n [阜阳/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 发挥/v [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 切实/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 在/p 推动/v [科学/n 发展/vn]/nz 上/f 有/vyou 新/a 成效/n ，/w 在/p 坚持/v 履/vg 职/ng 为民/v 上/f 有/vyou 新/a 作为/p ，/w 在/p 提高/v 履/vg 职/ng 水平/n 上/f 有/vyou 新举措/nz ，/w 圆满完成/v 了/ule [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w 为/p 促进/v 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
耿玲/nr 强调/v ，/w 2014年/t ，/w 市政协/n 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n 是/vshi ：/w [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 在/p 中共/n [阜阳/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 突出/a 团结/v 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 和/cc “/w [四/m 个/q]/mq 阜阳/ns ”/w 建设/vn ，/w 致力/v 服务/vn [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 牢固/a 树立/v 履/vg 职/ng 为民/v 理念/n ，/w 不断/d 激发/v 委员/nnt 履/vg 职/ng 活力/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 以/p 高度/d 的/ude1 [政治/n 责任感/n]/nz 和/cc 良好/a 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz ，/w 为/p 推进/vi 我市/r 加快/v 发展/vn ，/w 建设/v [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz 作出/v 新/a 贡献/n 。/w 
耿玲/nr 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 重要/a 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 、/w 加快/v 阜阳/ns 发展/vn 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 面对/v 新形势/nz 、/w 新任务/nz ，/w [人民/n 政协/nis]/nz 责任/n 重大/a 、/w 使命/n 光荣/a 。/w 全市/n 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 广大/b 政协/nis 委员/nnt 要/v 肩负/v 使命/n ，/w 开拓进取/vl ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 献计/vi 出力/vi 。/w 要/v 围绕/v 工作/vn 大局/n ，/w 服务/vn 改革/vn 发展/vn ，/w 汇集/v 各方/r 智慧/n ，/w 积极/ad 为/p 促进/v 阜阳/ns [科学/n 发展/vn]/nz 多/a 谋/v 长远/a 之/uzhi 道/qv 、/w 多/a 建/v 睿智/a 之/uzhi 言/vg 、/w 多/a 献/v 有/vyou 用/p 之/uzhi 策/ng ；/w 要/v 紧扣/vi 团结/v 民主/a ，/w 营造/v 和谐/a 氛围/n ，/w 激发/v 一切/rz 积极/ad 因素/n 为/p 阜阳/ns 发展/vn 作/v 贡献/n ；/w 要/v 坚持/v 履/vg 职/ng 为民/v ，/w 促进/v 民生/n 改善/v ，/w 协助/v 党委/nis 、/w 政府/nis 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 的/ude1 [群众/n 工作/vn]/nz ；/w 要/v 加强/vn [理论/n 学习/v]/nz ，/w 提升/v 协商/vn 水平/n ，/w 凝聚/v 思想/n 共识/n ，/w 提升/v [理论/n 素养/n]/nz ；/w 要/v 强化/vn [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 增强/v [履/vg 职/ng 能力/n]/nz ，/w 以/p 奋发有为/vl 的/ude1 精神/n 、/w 求真务实/vl 的/ude1 作风/n ，/w 凝聚/v 各界/rz 力量/n ，/w 为/p 实现/v 富裕/a 、/w 文明/n 、/w 幸福/a 、/w 美好/a 的/ude1 阜阳/ns 努力奋斗/v 。/w 
市政协/n 副主席/nnt 张友谊/nr 代表/nnt 市政协/n [常务委员/nnt 会/v]/nis 向/p 大会/n 作/v 提案/n 工作报告/v 。/w 他/rr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 市政协/n [四/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 以来/f ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w 市政协/n 各/rz 参加/v 单位/n 、/w [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 市政协/n 各/rz [专门/d 委员会/nis]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v 我市/r [经济/n 建设/vn]/nz 、/w 社会发展/v 、/w 加速/vi 崛起/v 以及/cc [人民/n 群众/n]/nz 关心/v 的/ude1 [热点/n 问题/n]/nz ，/w 共/d 提出/v 提案/n [321/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn 立案/vi [286/m 件/q]/mq 。/w 截至/v 2013年11月30日/t ，/w 提案/n 全部/m 办理/v 完毕/vi ，/w 办/v 复/dg 率/v 为/p 100%/m ，/w 提案/n 落实/v 率/v 和/cc 委员/nnt 满意率/n 较/d 去年/t 有所/v 提升/vn 。/w 
关于/p 今年/t 提案/n 工作/vn ，/w 张友谊/nr 要求/n ，/w 要/v 以/p 深入/ad 调研/vn 为/p 抓手/n ，/w 进一步/d 提高/v 提案/n 质量/n ；/w 以/p 创新/vi 为/p 动力/n ，/w 全面/ad 开展/v 提案/n 办理/v 协商/vn ；/w 以/p [制度/n 建设/vn]/nz 为/p 保障/vn ，/w 不断/d 推进/vi 提案/n 办理/v 协商/vn 工作/vn 深入/ad 开展/v ；/w 以/p 强化/v 宣传/vn 为/p 切入点/n ，/w 切实/ad 加强/v 提案/n 工作/vn [信息化/vn 建设/vn]/nz ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 提案/n 工作/vn 科学化/v 水平/n ，/w 为/p 促进/v 阜阳/ns [经济/n 社会/n]/nz 快速/d 发展/vn 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
[列席/v 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou ，/w 在/p 阜阳/ns 的/ude1 省政协/n 委员/nnt 、/w 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz ，/w 市政协/n 机关/n 处级/b 干部/nnt 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 郭海洋/nr 摄/vg ）/w 
