李学勤/nr ，/w 著名/a 历史学家/nnd 、/w [古文字/n 学/v 家/q]/nnd ，/w 清华大学/ntu [出土/v 文献/n 研究/vn]/nz 与/cc 保护/v 中心/nis 主任/nnt ，/w [中央/n 文史/n 研究/vn 馆/ng 馆员/nnt]/nnd 。/w 他/rr 长期/d 致力于/v 汉/tg 以前/f 的/ude1 历史/n 与/cc [文化/n 研究/vn]/nz ，/w 注重/v 将/d 文献/n 与/cc 考古学/n 、/w [古文字/n 学/v]/nz 成果/n 相结合/nz ，/w 在/p 甲骨学/nz 、/w 青铜器/n 及其/cc 铭文/n 、/w 战国/n 文字/n 、/w 简帛学/nz ，/w 以及/cc 与/cc 其/rz 相关/vn 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 研究/v 领域/n ，/w 均/d 有/vyou 重要/a 建树/n 。/w 
“/w 清华简/nz ”/w 在/p 秦朝/t 之前/f 就/d 被/pbei 埋入/vf 地下/s 、/w 未/d 受/v “/w 焚书坑儒/vl ”/w 影响/vn ，/w 距今/nz [2300/m 多年/mq]/mq ，/w 最大限度/nz 地/ude2 展现/v 先秦/t 古籍/n 的/ude1 原貌/n ，/w “/w 是/vshi 司马/nnt 迁都/v 没有/v 看过/v 的/ude1 典籍/n ”/w 。/w 
1月7日/t ，/w “/w 清华简/nz ”/w [第四/m 辑/q]/mq 整理/v 报告/n 成果/n 发布/v 。/w 报告/n 共/d 收入/n [3/m 篇/q]/mq “/w 清华简/nz ”/w 文献/n ，/w 包括/v 《/w 筮/n 法/n 》/w 、/w 《/w 别/d 卦/n 》/w 和/cc 《/w 算/v 表/n 》/w 。/w 《/w 算/v 表/n 》/w 被/pbei 众多/a 数学史/nz 专家/nnt 认为/v 是/vshi 目前/t 我国/n 发现/v 的/ude1 最早/d 实用/a 算/v 具/vg ，/w 填补/v 了/ule 先秦/t 数学/n 文献/n 的/ude1 空白/n 。/w 
同样/d 的/ude1 惊叹/vn 在/p 2008年7月/t 就/d 曾/d 发生/v ，/w 当时/t 清华大学/ntu 刚刚/d 入/v 藏/v 一批/mq 总数/n 约/d [2500/m 支/q]/mq 的/ude1 战国/n 竹简/n 。/w 这批/r “/w 清华简/nz ”/w 在/p 秦朝/t 之前/f 就/d 被/pbei 埋入/vf 地下/s 、/w 未/d 受/v “/w 焚书坑儒/vl ”/w 影响/vn ，/w 距今/nz 已有/v [2300/m 多年/mq]/mq ，/w 最大限度/nz 地/ude2 展现/v 先秦/t 古籍/n 的/ude1 原貌/n 。/w 用/p 李学勤/nr 的/ude1 话说/vn ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 司马/nnt 迁都/v 没有/v 看过/v 的/ude1 典籍/n ，/w 读/v 起来/vf 实在/d 太/d 激动/a ！/w ”/w 
1月8日/t ，/w 腊月/t 初八/t ，/w 深冬/t 的/ude1 北京/ns ，/w [寒风/n 刺骨/z]/nz 。/w 在/p 清华大学/ntu 荷/b 清苑/nz 小区/n 李学勤/nr 家/q 一间/mq 普通/a 起居室/n 里/f ，/w 整/v 面墙/nz 被/pbei 布置/v 成/v 书柜/n ，/w 考古/n 、/w 甲骨文/n 、/w 青铜器/n 等/udeng 学术/n 专著/n 陈列/v 其中/rz ，/w 洁净/a 无尘/nz 。/w 
在/p 记者/nnt 脱去/v 羽绒服/n 、/w 落座/vi 后/f ，/w 这位/r 清癯/a 、/w 矍铄/a 的/ude1 老人/n 疾步/d 到/v 阳台/n ，/w 把/pba [三/m 指/v]/mq 宽/a 的/ude1 窗户/n 缝合/v 上/f 。/w 随后/d ，/w 老人/n 顺着/p “/w 清华简/nz ”/w 里/f 的/ude1 山东/ns 元素/n ，/w 打开/v 话匣子/n ，/w 不/d 蔓/ng 不/d 枝/ng ，/w 一/m 越/d 千年/t 。/w 竹简/n 背后/f 的/ude1 故事/n 亦/d 如/v 大/a 珠/ng 小珠/nz 般/uyy 洒落/v 玉盘/nz ，/w 满屋/nz 温暖如春/al 。/w 
周文王/nr 临终/vi 前/f 有/vyou 嘱咐/v 
记者/nnt (/w 以下/f 简称/v 记/vn )/w ：/w “/w 清华简/nz ”/w 的/ude1 《/w 保训/nz 》/w 篇/q 是/vshi 如何/ryv 被/pbei 发现/v 并/cc 整理/v 出来/vf 的/ude1 ？/w 您/rr 起初/d 是/vshi 如何/ryv 释读/nz 的/ude1 ？/w 
李学勤/nr (/w 以下/f 简称/v 李/ng )/w ：/w 2008年8月19日/t ，/w 我们/rr 在/p 清洗/v 竹简/n 时/ng ，/w 惊奇/a 地/ude2 发现/v 一支/mq 竹简/n 上/f 写/v 有/vyou “/w 惟/d 王五/nr 十年/mq ”/w 字样/n 。/w [先秦/t 时期/n]/nz 在/p 位/q [五十/m 多年/mq]/mq 的/ude1 国君/nnt 并不/d 多/a ，/w 只有/c 周穆王/nr 、/w 楚惠王/nr 等/udeng 人/n 。/w 这支/r 内容/n 古朴/a 的/ude1 竹简/n 立即/d 引起/v 我/rr 的/ude1 猜想/vn ：/w 《/w 史记/n 》/w 上/f 讲/v 周穆王/nr 五十五年/t ，/w 但/c 竹简/n 上/f 说/v 的/ude1 人/n 在/p 位/q 五十年/t 时/ng 有/vyou 病/n 要/v 去世/vn 了/ule ，/w 那/rzv 就/d 排除/v 他/rr 。/w 
而/cc 周文王/nr 在/p 位/q 时/ng 并未/d 灭/v 商/vg ，/w 还是/c 作为/p 商/vg 的/ude1 “/w 西伯/nrf ”/w ，/w 因此/c 我/rr 一/m 开始/v 没/d 敢往/nz 周文王/nr 方面/n 想/v 。/w 后来/t 发现/v 这位/r 在/p 位/q 五十年/t 的/ude1 王/n ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 就是/v 《/w 尚书/nnt 》/w 中/f 所/usuo 说/v “/w 享国/nz 五十年/t ”/w 的/ude1 周文王/nr 。/w 
这/rzv 类/q 竹简/n 的/ude1 长度/n 在/p [28/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 左右/f ，/w 与/cc 平均/a 长/a [46/m 厘米/q]/mq 的/ude1 竹简/n 相差/v 较大/d ，/w 字体/n 书写/v 也/d 比较/d 特殊/a ，/w 颇/d 有/vyou 美术字/n 的/ude1 风格/n 。/w 经过/p 努力/ad ，/w 我们/rr 找/v 全/a 了/ule [11/m 支/q]/mq 简/ag ，/w 这/rzv 篇/q 被/pbei 称为/v 《/w 保训/nz 》/w 的/ude1 竹简/n 也/d 得以/v 最先/d 被/pbei 整理/v 出来/vf 。/w 其中/rz [第/m 2/m 支/q]/mq 的/ude1 上部/f 虽然/c 残断/nz ，/w 但/c 这位/r 王/n 在/p 说话/vi 中/f 提到/v 了/ule “/w 发/v ”/w 这个/rz 人/n ，/w “/w 发/v ”/w 是/vshi 周武王/nr 的/ude1 名字/n ，/w 能/v 这样/rzv 直接/ad 称/v 周武王/nr 名字/n 的/ude1 人/n ，/w 自然/n 非/b 周文王/nr 莫/d 属/v 。/w “/w 清华简/nz ”/w 中/f 竟然/d 有/vyou 周文王/nr 的/ude1 遗嘱/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 从来不/d 敢/v 想象/vn 的/ude1 事情/n 。/w 
记/v ：/w 周文王/nr 的/ude1 遗嘱/n 说/v 了/ule 什么/ry ？/w 
李/ng ：/w 周文王/nr 讲/v 到/v 自己/rr 病重/n 垂危/z ，/w 不能/v 痊愈/vi ，/w 认为/v 自己/rr 活/v 不/d 下去/vf 了/ule ，/w 把/pba 太子/nnd 发/v (/w 周武王/nr )/w 叫/vi 来说/uls ：/w 有些/rz 教训/n 得/ude3 给/p 你/rr 讲讲/v ，/w 不然/c 可能会/nz 失传/vi 。/w 《/w 保训/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 保/v ”/w 其实/d 是/vshi 宝贝/n 的/ude1 “/w 宝/n ”/w ，/w 训/v 就是/v 教训/n 。/w 宝训/nz 不是/c 文王/nr 自己/rr 的/ude1 创造/vn ，/w 而是/c 从/p 前世/t 流传/v 下来/vf 的/ude1 。/w 
记/v ：/w 看来/v 这/rzv 两个/mq 故事/n 涉及/v 上古/t 君王/nnd 所/usuo 认同/vn 的/ude1 [核心/n 价值/n]/nz ，/w 不然/c 也/d 不会/v 在/p 临终/vi 前/f 嘱咐/v 给/p 自己/rr 的/ude1 孩子/n 。/w 还/d 请/v 您/rr 解读/v 一下/mq 这/rzv 两个/mq 故事/n 。/w 
李/ng ：/w 《/w 保训/nz 》/w 中/f 有/vyou 两个/mq 故事/n 。/w [第/m 一件/mq]/mq 是/vshi 关于/p 舜/ng 的/ude1 ，/w 文王/nr 说/v ：/w “/w 昔/tg 舜/ng 旧作/n 小人/n ，/w 亲耕/nz 于/p 历/v 丘/ng ，/w 恐/vg 求/v 中/f ，/w 自/p 稽厥志/nr ，/w 不/d 违/vg 于/p 庶/ng 万姓/nz 之/uzhi 多/a 欲/d 。/w ”/w 强调/v 舜/ng 出身/v 民间/n ，/w 能够/v 自我/rr 省察/v ，/w 不/d 违反/v 百姓/n 的/ude1 种种/q 愿/v 求/v 。/w 他/rr 在/p 朝廷/n 内外/f 施政/b ，/w 总是/d 设身处地/dl ，/w 从/p 正反/b 两面/m 考虑/v ，/w 将/d 事情/n 做好/v ，/w 从而/c 达到/v 中/f 正/d 之/uzhi 道/qv 。/w 
[第二/m 件/q]/mq 是/vshi 关于/p 微/ag 的/ude1 。/w 微/ag 就是/v 上/f 甲/n ，/w 是/vshi 商汤/t 的/ude1 六/m 世祖/nz 。/w 文王/nr 说/v ：/w “/w 昔/tg 微/ag 假/a 中/f 于/p 河/n ，/w 以/p 复/dg 有/vyou 易/ad ，/w 有/vyou 易/ad 服/v 厥/rr 罪/n ，/w 微/ag 无害/vi 。/w 乃/v 归/v 中/f 于/p 河/n 。/w ”/w 这里/rzs 讲/v 的/ude1 是/vshi 微/ag 为/p 其父/r 王亥/nr 复仇/vi 的/ude1 故事/n 。/w 
王亥/nr 与/cc 微/ag 都/d 见于/v 殷墟/ns 出土/v 的/ude1 甲骨文/n 。/w 在/p 甲骨文/n 发现/v 后/f ，/w 王国维/nr 等/udeng 学者/nnt 从/p 《/w 周易/nz 》/w 、/w 《/w 山海经/n 》/w 、/w 《/w 纪年/n 》/w 等/udeng 文献/n 中/f 厘清/nz 这段/r 久已/d 湮没/v 的/ude1 史迹/n ：/w 商人/nnt 的/ude1 首领/nnt 王亥/nr 曾/d 率/v 牛车/n 到/v 有/vyou 易/ad (/w 今/tg 河北/ns 西部/f )/w 进行/vn 贸易/vn ，/w 有/vyou 易/ad 之/uzhi 君/ng 绵臣/nz 设/v 下/f 阴谋/n ，/w 将/d 王亥/nr 杀害/v ，/w 夺取/v 了/ule 牛车/n 。/w 后来/t 王亥/nr 之/uzhi 子/ng 上/f 甲/n 与/cc 河伯/nrf 联合/vd ，/w 战胜/v 有/vyou 易/ad ，/w 诛杀/v 了/ule 绵臣/nz 。/w 周文王/nr 所/usuo 说/v 微/ag “/w 假/a 中/f 于/p 河/n ”/w ，/w 即/v 凭靠/nz 河伯/nrf 能/v 秉持/nz 中/f 道/qv ，/w 公正/a 行事/vi ，/w 最终/d 使/v 有/vyou 易/ad 服罪/v 。/w 按照/p 《/w 保训/nz 》/w 记载/v ，/w 微/ag 由此/d 把/pba “/w 中/f ”/w 传/v 贻/vg 子孙/n ，/w 至于/p 成汤/nz ，/w 于是/cc 汤/n 得/ude3 天下/n 。/w 和/cc 上面/f 讲/v 的/ude1 舜/ng 一样/uyy ，/w “/w 中/f ”/w 的/ude1 观念/n 起/vf 了/ule [重要/a 作用/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 《/w 保训/nz 》/w 篇/q [反复/d 强调/v]/nz 的/ude1 。/w 
《/w 保训/nz 》/w 中/f 道/qv 与/cc 儒家/n 传统/n 吻合/vi 
记/v ：/w 《/w 保训/nz 》/w 的/ude1 核心/n 讲/v 的/ude1 是/vshi 中/f 道/qv ，/w 顺藤摸瓜/vl ，/w 这里/rzs 讲/v 的/ude1 “/w 中/f ”/w 与/cc 孔子/nr 所/usuo 讲/v 的/ude1 中/f 道/qv 有/vyou 什么/ry 渊源/n ？/w 
李/ng ：/w 对于/p 《/w 保训/nz 》/w 提到/v “/w 中/f ”/w 的/ude1 解读/vn ，/w 学界/n 有/vyou 很多/m 争论/vn 。/w 我/rr 最初/d 意识到/v “/w 中/f ”/w 指/v 的/ude1 是/vshi [思想/n 观念/n]/nz ，/w 这/rzv 与/cc 儒家/n 传统/n 吻合/vi ，/w 对/p 研究/v [儒家/n 思想/n]/nz 的/ude1 渊源/n 和/cc 传流/nz ，/w 有/vyou 很/d 重要/a 的/ude1 意义/n 。/w 
我/rr 最新/a 的/ude1 观点/n 认为/v ，/w 《/w 保训/nz 》/w 中/f 所/usuo 讲/v “/w 乃/v 归/v 中/f 于/p 河/n ”/w 的/ude1 “/w 归/v ”/w 应/v 解读/vn 为/p “/w 师/ng ”/w ，/w 是/vshi 说/v 微/ag 从/p 河伯/nrf 那里/rzs 传习/v 了/ule 中/f 道/qv 。/w 这样/rzv 我们/rr 便/d 可以/v 确定/vn ，/w 《/w 保训/nz 》/w 所/usuo 说/v 文王/nr 流传/v 的/ude1 “/w 宝训/nz ”/w 确/d 是/vshi 中/f 道/qv ，/w 与/cc 《/w 论语/n 》/w 、/w 《/w 中庸/n 》/w 等/udeng 儒家/n 文献/n 有/vyou 一定/b 联系/v ，/w 也/d 正是/v 后世/n 儒学/n 道统说/nz 的/ude1 滥觞/n 。/w 
记/v ：/w 难怪/d 孔子/nr 曾/d 说/v 自己/rr “/w 述而/nz 不/d 作/v ，/w [信/n 而/cc 好古/nz]/nz ”/w ，/w 他/rr 在/p 继承/v 上古三/t 代/q 文化/n 的/ude1 基础/n 是否/v 又/d 有/vyou 新/a 发展/vn ？/w 您/rr 是/vshi 怎么/ryv 理解/v “/w 中/f ”/w 的/ude1 ？/w 
李/ng ：/w 孔子/nr 重视/v 中/f 道/qv ，/w 其/rz 孙子/n 思/v 所/usuo 作/v 《/w 中庸/n 》/w 就/d 引述/v 了/ule 孔子/nr 有关/vn 的话/udh ，/w 然后/c 作/v 了/ule 专门/d 的/ude1 发挥/vn ：/w “/w 中/f 也/d 者/k ，/w 天下/n 之/uzhi 大/a 本/rz 也/d ；/w 和/cc 也/d 者/k ，/w 天下/n 之/uzhi 达/v 道/qv 也/d 。/w 致中和/nf ，/w [天/qt 地位/n 焉/y]/nz ，/w 万物/n 育/vg 焉/y 。/w ”/w 把/pba “/w 中/f ”/w 提高/v 到/v 哲理/n 的/ude1 高度/d 上来/vf 阐述/v ，/w 同时/c 与/cc “/w 和/cc ”/w 的/ude1 观念/n 沟通/v 结合/vn ，/w 有/vyou 很大/d 的/ude1 发展/vn 。/w 
孔子/nr 说/v ：/w “/w 执/v 其/rz 两端/n 用/p 其中/rz 。/w ”/w 这个/rz “/w 中/f ”/w 不是/c 一眼/d 看透/v ，/w 也/d 不是/c 数理/n 意义/n 上/f 的/ude1 中间/f ，/w “/w 中/f ”/w 是/vshi 不偏不倚/vl ，/w 恰到好处/al ，/w 合乎/v 正道/n ，/w 是/vshi 中庸/n 、/w 中和/vi 、/w 中/f 正/d 之/uzhi 道/qv 。/w 
秦始皇/nr 祖籍/n 是/vshi 山东/ns 
记/v ：/w 如果/c [秦始皇/nr 嬴政/nz]/nz 要/v 填写/vn 一份/mq 履历表/n ，/w 他/rr 可能会/nz 用/p 小篆/n 在/p “/w 籍贯/n ”/w 一/m 栏/n ，/w 工工整整/z 地/ude2 写/v 上/f “/w 山东/ns ”/w [二/m 字/n]/mq ，/w 您/rr 觉得/v 这种/r 说法/n 是否/v 合理/a ？/w 在/p [八/m 百/m 里/f 秦川/ns]/nz 繁衍/v 、/w 经营/vn [数百/m 年/qt]/mq 的/ude1 秦国/ns 跟/p 远在/v [千里/mq 之外/f]/nz 的/ude1 山东/ns 怎么会/nz 有/vyou 关联/vn 呢/y ？/w 
李/ng ：/w 秦始皇/nr 祖籍/n 山东/ns ，/w 是/vshi 立/v 得/ude3 住/vi 的/ude1 。/w 但/c 秦人/nz 兴起/v 在/p 西方/ns ，/w 长期以来/dl 的/ude1 主流/n 意见/n 也/d 主张/v 秦人/nz 出自/v 西方/ns 。/w 《/w 史记/n  秦本纪/nz 》/w 及/cc 《/w 赵世家/nr 》/w 中/f ，/w 对/p 秦/tg 的/ude1 先世/n 也/d 讲/v 得/ude3 很/d 清楚/a ，/w 在/p 商朝/t 晚期/t 有/vyou 戎胥轩/nr ，/w 娶/v 郦山/nr 之/uzhi 女/b ，/w 生/v 中/f 谲/n ，/w “/w 在/p 西戎/nrf ，/w 保西垂/nr ”/w 。/w 看来/v 秦人/nz 当时/t 已/d 在/p 西方/ns ，/w 并且/c 与/cc 戎人/nz 有/vyou [密切/ad 关系/n]/nz 。/w 蒙文通/nr 先生/n 便/d 据此/d 认为/v “/w 秦为戎/nr 族/ng ”/w 。/w 
然而/c 也/d 有/vyou 一些/mq 学者/nnt 持/v 不同/a 意见/n ，/w 比如/v 钱穆/nr 先生/n 在/p 《/w [国史/n 大纲/n]/nz 》/w 主张/v “/w 秦/tg 之/uzhi 先世/n 本/rz 在/p 东方/s ，/w 为/p 殷/tg 诸侯/n ，/w 及/cc 中/f 谲/n 始/vg 西迁/nz ”/w 。/w 近年来/dl “/w 东方/s 说/v ”/w 的/ude1 代表/nnt 是/vshi 林剑鸣/nr 先生/n ，/w 他/rr 认为/v 中/f 谲/n 只是/d “/w 曾/d 率/v 一部分/m 秦人/nz 替/p 殷商/nz 奴隶主/nnd 保卫/v 西方/ns 的/ude1 边垂/nz ”/w ，/w 不能/v 说明/vn 秦人/nz 是/vshi 戎/nz 族/ng 。/w 
中/f 谲/n 的/ude1 儿子/n 是/vshi 飞/vi (/w 也/d 作/v 蜚/n )/w 廉/ag ，/w 飞廉/nz 的/ude1 儿子/n 是/vshi 恶来/nz ，/w 父子/n [三/m 代/q]/mq 都/d 是/vshi 商朝/t 末年/f 的/ude1 著名/a 人物/n 。/w 《/w 秦本纪/nz 》/w 说/v ：/w “/w 恶来/nz 有力/a ，/w 蜚廉/nz 善/ag 走/v ，/w 父子/n 俱/dg 以/p 材力/nz 事/n 殷/tg 纣/n 。/w ”/w 他们/rr 助纣为虐/vl ，/w 史有明/nr 文/ng ，/w 但/c 他们/rr 给/p 秦人/nz 带来/v 怎样/ryv 的/ude1 命运/n ，/w 却/d 没有/v 文献/n 记载/v 。/w 
记/v ：/w 秦人/nz 到底/d 是/vshi 出自/v 西方/ns 还是/c 东方/s ，/w 飞廉/nz 父子/n 的/ude1 命运/n 如何/ryv ，/w “/w 清华简/nz ”/w 能否/v 给/p 出/vf 确切/a 答案/n ？/w 
李/ng ：/w “/w 清华简/nz ”/w 《/w 系/v 年/qt 》/w 篇/q [第三/m 章/q]/mq ，/w 具体/a 回答/v 了/ule 这/rzv 方面/n 的/ude1 疑问/n 。/w 周武王/nr 死后/qt 发生/v [三监/nz 之/uzhi 乱/d]/nz ，/w 纣/n 的/ude1 儿子/n 武庚/nr 早/a 有/vyou 复国/nz 野心/n ，/w 便/d 利用/v 武王/n 弟弟/n 管叔/nz 、/w 蔡叔/nr 、/w 霍叔/nr 对/p 周公/n 执政/vi 的/ude1 不满/an 和/cc 猜忌/v ，/w 不仅/c 联合/vd 管/v 、/w 蔡/nz 、/w 霍/n ，/w 还/d 和/cc 殷商/nz 旧地/n 东夷/nz 的/ude1 徐/ag 、/w 奄/n 、/w 薄/a 姑/dg 等/udeng 方国/nz 串通/v ，/w 叛乱/vn 反/vi 周/qt 。/w 
周公/n 就/d 在/p 周成王/nr 的/ude1 命令/n 下/f 进行/vn 东征/v ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 把/pba 奄国/nz 给/p 消灭/v 了/ule ，/w 也/d 就是/v “/w 践/vg 奄/n ”/w 。/w 还/d 将/d 奄国/nz 的/ude1 国君/nnt 迁/v 到/v 薄/a 姑/dg ，/w 就是/v 现在/t 的/ude1 青州/ns ；/w 传说/n 还有/v 一部分/m 奄国/nz 遗民/n 迁至/vf 江苏/ns 武进/nz ，/w 现在/t 武进/nz 太湖/ns 边上/f 还有/v 一个/mq 古城/n 叫/vi 奄/n 城/n 。/w 
由/p 《/w 系/v 年/qt 》/w 可知/v ，/w 商朝/t 覆灭/vi 之后/f ，/w 飞廉/nz 由/p 商/vg 都/d 向/p 东/f 逃奔/v 到/v 商/v 奄/n ，/w 也/d 就是/v 今天/t 曲阜/ns 一带/n 。/w 奄国/nz 等/udeng 嬴姓/nz 国族/nz 反/vi 周/qt ，/w 飞廉/nz 肯定/v 起/vf 了/ule 促动/nz 作用/n 。/w 乱事/nz 失败/vi 以后/f ，/w 飞廉/nz 被/pbei 杀死/v ，/w 周朝/t 西迁/nz “/w 商/v 奄/n 之/uzhi 民/ng ”/w 于/p 邾/n ，/w “/w 以/p 御奴/nz 之/uzhi 戎/nz ，/w 是/vshi 秦/tg 先人/n ”/w 。/w 在/p 《/w 系/v 年/qt 》/w 发现/v 以前/f ，/w 没有人/nz 知道/v 商/v 奄/n 之/uzhi 民/ng 被/pbei 周朝/t 强迫/v 西迁/nz ，/w 而/cc 这些/rz 商/v 奄/n 之/uzhi 民/ng 正是/v 秦/tg 的/ude1 先人/n ，/w 这/rzv 是/vshi 令人/v 惊异/vn 的/ude1 事/n 。/w 
记/v ：/w [三监/nz 之/uzhi 乱/d]/nz 后/f ，/w 周公/n 长子/n 伯禽/nz 被/pbei 封/q 到/v 飞廉/nz 作乱/vi 的/ude1 地方/n ，/w 建立/v 鲁国/ns 。/w 为什么/ryv 还要/d 把/pba 其中/rz [一部分/m 人/n]/mq 西迁/nz 呢/y ？/w 
秦文化/nz 有/vyou 东方/s 色彩/n 
记/v ：/w 秦人/nz 西迁/nz 是否/v 带走/vn 了/ule 一些/mq 山东/ns 的/ude1 风俗习惯/nz ？/w 对/p 以后/f 秦人/nz 的/ude1 性格/n 有/vyou 什么/ry 影响/vn ？/w 
李/ng ：/w 这种/r 迁移/v 肯定/vn 有/vyou 山东/ns 色彩/n ，/w 很/d 明显/a 的/ude1 一点/mq 体现/v 在/p 祭祀/vn 上/f ，/w 商周/t 时期/n 特别/d 重视/v 对/p 祖先/n 的/ude1 崇拜/vn 。/w 嬴姓/nz 始祖/n 少昊/nz 以/p 鸟/n 为/p 图腾/n ，/w 建立/v 了/ule 分工/vn 明确/a 、/w 具有/v 国家/n 雏型/n 的/ude1 “/w [少昊/nz 之/uzhi 国/n]/nz ”/w 。/w 少昊/nz 后裔/n 伯益/nz 辅佐/v [大禹/n 治水/vi]/nz ，/w 为/p 帝舜/nz 调驯/nz 鸟兽/n 有功/vi ，/w 获/v 赐封/nz 地/ude2 “/w 嬴/ng ”/w ，/w 在/p 现在/t 山东/ns 莱芜/ns 一带/n 。/w 
所以/c 公元前/t 770年/t ，/w 秦襄公/nr 救/v 周有功/nr ，/w 被/pbei 封/q 为/p 诸侯/n ，/w 他/rr 迫不及待/dl 地/ude2 宣布/v 自己/rr 是/vshi “/w 主/ag 少昊/nz 之/uzhi 神/n ”/w 、/w “/w 祠/ng 白帝/nz ”/w 。/w 又/d 过/uguo 了/ule 16年/t ，/w 秦文公/nr 又/d 在/p 陈仓/nr 县立/nz 祠/ng ，/w 祭/v 雉/ng 鸟/n 神/n 。/w 他们/rr 的/ude1 行为/n 无疑/d 带有/v [认/v 祖/ng 归宗/nz]/nz 的/ude1 色彩/n ，/w 而/cc 秦文/nr 公立/b 祠祭/nz 雉/ng 鸟/n 神/n 的/ude1 举动/n ，/w 则/d 跟/p 少昊/nz 氏族/n 的/ude1 凤鸟/nz 崇拜/v 传统/n 一脉相承/vl 。/w 这种/r 祭祀/vn 肯定/v 是/vshi 从/p 山东/ns 带/v 过去/vn 的/ude1 ，/w 而且/c 一定/b 还有/v 其他/rzv 方面/n ，/w 只是/d 秦/tg 早期/f 的/ude1 考古/n 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz ，/w 很多/m 问题/n 的/ude1 解释/vn 不会/v 那么/c 准确/a 。/w 
在/p 性格/n 方面/n ，/w 远在/v 先秦时/t ，/w 人们/n 就/d 说/v 秦人/nz 头/n 枕/v 兵器/n ，/w 身穿/v 盔甲/n ，/w 好/a 与/cc 人/n 拼命/d 。/w 但/c 秦人/nz 并非/v “/w [一/d 言/vg]/mq 不合/v 则/d [拔/v 刀/n 相/d 向/p]/nz ”/w 的/ude1 鲁莽/a 勇者/n 。/w 秦人/nz 西迁/nz 后/f 受到/v 产生/vn 于/p 秦/tg 地/ude2 的/ude1 周礼/nz 影响/vn ，/w 当时/t 周礼/nz 保留/v 了/ule 大量/m 古代/t 氏族/n 内部/f 相亲相爱/vl 的/ude1 伦理/n 规范/v ，/w 这些/rz 规范/v [很多/m 成/v]/mq 了/ule 儒学/n 的/ude1 核心/n 。/w 
记/v ：/w 您/rr 觉得/v 揭开/v 秦人/nz 源于/v 东方/s 之/uzhi 谜/ng ，/w 除了/p 在/p 学术/n 上/f 定/v 纷/ag 止/v 争/vn 外/f ，/w 在/p 当下/d 有着/v 怎样/ryv 的/ude1 意义/n ？/w 
李/ng ：/w 秦朝/t 存在/v 的/ude1 时间/n 虽然/c 短促/a ，/w 对/p 后世/n 的/ude1 影响/vn 却/d 相当/d 深远/a 。/w 特别/d 是/vshi 秦人/nz 的/ude1 文化/n ，/w 有/vyou 其/rz 独具/v 的/ude1 特点/n ，/w 伴随/v 着/uzhe 秦人/nz 的/ude1 扩张/vn 发展/vn ，/w 广播/vn 于/p [全国/n 各地/rzs]/nz 。/w 研究/v 中国/ns 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz ，/w 在/p [很多/m 方面/n]/mq 不能不/d 追溯/v 到/v 秦人/nz 。/w 
在/p 历史/n 上/f 有/vyou 很长/d 一段/mq 时期/n ，/w 人们/n [普遍/ad 认为/v]/nz 秦/tg 统一/v 全国/n 是/vshi 由于/p 秦/tg 的/ude1 霸政/nz 造成/v 的/ude1 ，/w 秦/tg 文化/n 在/p 当时/t 并/cc 不是/c 最/d 先进/a 、/w 最/d 发达/a 的/ude1 文化/n ，/w 而是/c 比较/d 落后/a 、/w 比较/d 保守/a 的/ude1 、/w 封闭/v 的/ude1 、/w 通过/p 武力/n 来/vf 征服/v 的/ude1 文化/n 。/w “/w 清华简/nz ”/w 填补/v 了/ule 历史/n 空白/n ，/w 证明/v 商/v 奄/n 之/uzhi 民/ng 作为/p 秦人/nz 的/ude1 核心/n ，/w 迁/v 到/v 西方/ns ，/w 秦/tg 文化/n 里/f 一定/b 包括/v 着/uzhe [殷商/nz 文化/n]/nz ，/w 具有/v 一定/b 的/ude1 东方/s 色彩/n 。/w 
整个/b 秦/tg 文化/n 的/ude1 发展/vn 过程/n 应该/v 说/v 是/vshi 一个/mq 文化/n 大/a 融合/v 的/ude1 过程/n 。/w 这个/rz 过程/n 反映/v 了/ule 中华民族/n [传统/n 文化/n]/nz 最大/gm 的/ude1 特点/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 互相/d 融合/v 包容/vn 又/d 有/vyou 多元化/v 特点/n 的/ude1 [文化/n 传统/n]/nz 。/w 所以/c 秦/tg 统一/v 全国/n 不是/c 偶然/a 的/ude1 ，/w 特别/d 是/vshi 从/p 文化/n 组成/v 来看/u ，/w 它/rr 不仅仅/d 是/vshi 武力/n 的/ude1 战胜/v ，/w 而是/c 继续/v 了/ule 整个/b 中华民族/n 发展/vn 延续/v 和/cc 进步/vn 的/ude1 一个/mq 过程/n 。/w 
另外/c 一条/mq 齐长城/nr 
记/v ：/w 春秋/n [三/m 百年/mq]/mq 左右/f 的/ude1 纷争/n 组合/vn ，/w 进入/v 战国/n ，/w 这种/r 纷争/n 演变/vi 为/p 大/a 争/v ，/w 弱小/a 就要/d 灭亡/vi ，/w 落后/a 就要/d 挨打/vi 。/w “/w 清华简/nz ”/w 对/p 那段/r 时期/n 的/ude1 战争/n 是否/v 有/vyou 记载/v ？/w 
李/ng ：/w 从/p “/w 清华简/nz ”/w [第二/m 辑/q]/mq 《/w 系/v 年/qt 》/w 来说/uls ，/w 它/rr 是/vshi 一部/mq 史书/n ，/w 很可能/nz 是/vshi 楚国/ns 人/n 写/v 的/ude1 ，/w 但/c 没有/v 站/vi 在/p 楚国/ns 人/n 的/ude1 立场/n 上/f ，/w 眼光/n 很/d 宽阔/a ，/w 没有/v 受到/v 狭隘/a 的/ude1 限制/vn 。/w [春秋/n 晚期/t]/nz 到/v 战国/n 前期/f 是/vshi 百家争鸣/vl 的/ude1 开始/vn 阶段/n ，/w 这/rzv 一/m 阶段/n 在/p [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 很/d 重要/a ，/w 但/c 很/d 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 历史/n 上/f 好/a 多/a 问题/n 不/d 清楚/a ，/w 特别/d 是/vshi 战国/n 早期/f 这/rzv 部分/n 。/w 
研究/vn 这段/r 历史/n ，/w 自/p 司马迁/nr 以来/f ，/w [春秋/n 时代/n]/nz [主要/b 依据/n]/nz 《/w 左传/n 》/w 和/cc 《/w 国语/n 》/w ，/w [战国/n 时代/n]/nz 依据/n 《/w 战国策/nz 》/w 和/cc 诸子百家/n 著作/gi 。/w 但/c 就是/v 在/p 《/w 左传/n 》/w 和/cc 《/w 战国策/nz 》/w 之间/f ，/w 材料/n 很少/ad ，/w 有/vyou 很多/m 空白/n ，/w 很多/m 问题/n 说/v 不/d 清楚/a 。/w 
《/w 系/v 年/qt 》/w 的/ude1 战国/n 早期/f 部分/n ，/w 尤其/d 珍贵/a 重要/a ，/w 所/usuo 记/v 的/ude1 好/a 多/a 大事/n ，/w 是/vshi 古书/n 里/f 没有/v 或/c 讲/v 不/d 清/tg 的/ude1 ，/w 这/rzv 之间/f 包括/v 很多/m 很/d 重要/a 的/ude1 事件/n ，/w 如/v [第/m 21/m 章/q]/mq 楚人/nr (/w 楚简王/nz 时/ng )/w 与/cc 晋/b 师/ng 战/v 于长城/nr ，/w [第/m 22/m 章/q]/mq 楚声王/nz 时/ng ，/w 韩/b 、/w 赵/nz 、/w 魏/tg 与/cc 越王/n 联合/vd 伐/v 齐/a ，/w 越王翳/nz 与/cc 齐/a 、/w 鲁/b 在/p 鲁国/ns 会盟/nz ，/w 鲁侯/nr 为/p 越王/n 驾车/vi ，/w 齐侯/nr 参乘/nz 。/w 后来/t 晋国/ns 魏文侯/nr 大败/vi 齐/a 师/ng ，/w 韩赵魏/nr 与/cc 齐/a 盟誓/v ，/w 以及/cc [第/m 23/m 章/q]/mq 楚悼王/nr 时/ng 晋/b (/w 魏/tg )/w 师/ng 大败/vi 楚/tg 师/ng 等等/udeng 情节/n ，/w 都/d 是/vshi 古史/n 大事/n ，/w 而/cc 过去/vf 是/vshi 不够/a 了解/v 的/ude1 。/w 
记/v ：/w 《/w 系/v 年/qt 》/w 中/f 有/vyou 没有/v 关于/p 齐长城/nr 的/ude1 新发现/nz ？/w 
李/ng ：/w [上/f 个/q 世纪/n]/nz 20年代/t ，/w 在/p 洛阳/ns 发现/v 一套/mq 骉/nz (/w bi/x o/x )/w 羌/b 钟/n 。/w 钟/n 上/f 的/ude1 铭文/n 记述/v 了/ule [周/qt 威烈王/nrf]/nz 22年/t ，/w 一/m 名叫/v 骉/nz 羌/b 的/ude1 韩国/nsf 将领/nnt ，/w 在/p 一次/mq 伐/v 齐/a 的/ude1 战争/n 中/f ，/w 首先/d 攻入/v 齐国/ns 的/ude1 长城/nz 。/w 但/c 齐长城/nr 是/vshi 如何/ryv 兴建/v 的/ude1 ，/w 和/cc 历史/n 的/ude1 形势/n 有/vyou 什么/ry 的/ude1 关系/n ，/w 当时/t 大家/rr 都/d 不是/c 很/d 清楚/a 。/w 
“/w 清华简/nz ”/w 《/w 系/v 年/qt 》/w 篇/q 恰好/d 讲/v 了/ule 这个/rz 事情/n 。/w 齐长城/nr 的/ude1 修建/vn 时间/n 可能/v 是/vshi 在/p 战国/n 初/f 年/qt ，/w 其/rz 具体/a 时间/n 应该/v 在/p 公元前/t 441年/t 左右/f ，/w 当时/t 齐国/ns 正/d 面临/v 着/uzhe 晋/b 、/w 越/d 、/w 鲁/b 等/udeng 国/n 的/ude1 军事/n 威胁/vn 。/w “/w 齐/a 人/n 焉/y 始/vg 为/p 长城/nz 于/p 济/vg ，/w 自/p 南山/ns 属/v 之/uzhi 北海/ns ”/w ，/w 这/rzv 条/q 齐长城/nr 与/cc 现存/v 的/ude1 西/f 起/vf 济南/ns 长/a 清/tg ，/w 沿/p 泰沂/nr 山脉/n 绵延/vi 而/cc 东/f ，/w 终于/d 黄海/ns 之/uzhi 滨/ng 的/ude1 长城/nz 不同/a ，/w 是/vshi 另外/c 一条/mq 。/w 
记/v ：/w 当时/t [群雄/n 并/cc 起/vf]/nz ，/w 每个/r 邦国/nz 为/p 自己/rr 的/ude1 生存/vn 征战/vi 。/w 那时/rzt 齐/a 、/w 鲁/b 两国/mq 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 关系/n 如何/ryv ？/w 
李/ng ：/w “/w 清华简/nz ”/w 有一个/mq 特别/d 的/ude1 思想/n ，/w 吴国/nz 与/cc 楚国/ns 是/vshi 长期/d 有/vyou 矛盾/an 的/ude1 。/w “/w 清华简/nz ”/w 《/w 系/v 年/qt 》/w 篇/q 的/ude1 内容/n 使得/vi 我们/rr 知道/v ，/w 越国/nz 灭/v 吴国/nz 之后/f ，/w 仍然/d 沿袭/v 吴国/nz 的/ude1 政策/n ，/w 与/cc 晋国/ns 结盟/vi 。/w 越国/nz 与/cc 晋国/ns 关系/n 好/a ，/w 与/cc 齐国/ns 、/w 鲁国/ns 关系/n 就/d 不好/a 。/w 原来/d ，/w 晋景公/nr 时/ng ，/w 晋国/ns 曾/d 派/v 人/n 出使/v 吴国/nz ，/w 教/v 吴人/nz 使用/v 战车/n ，/w 学习/v 战阵/nz ，/w 唆使/v 吴国/nz 叛/n 楚/tg ，/w 从此/d 晋/b 、/w 吴/tg 之间/f 结成/v 了/ule 同盟/nis 。/w 我们/rr 知道/v ，/w [越王/n 勾践/n]/nz 在/p 灭/v 吴/tg 后/f 的/ude1 一个/mq [重要/a 举措/n]/nz ，/w 就是/v 把/pba 都城/n 从/p 会稽/ns 北/f 迁/v 到/v 了/ule 琅琊/nz 。/w 琅琊/nz 紧靠/nz 齐国/ns 的/ude1 东南/f 边境/s ，/w 晋/b 、/w 越/d 的/ude1 这种/r 同盟/nis 关系/n 以及/cc 越国/nz 军事/n 、/w [政治/n 中心/nis]/nz 的/ude1 北/f 移/v ，/w 自然/n 给/p 齐国/ns 造成了/v 极大/a 的/ude1 威胁/vn 。/w 
越国/nz 当时/t 很/d 强盛/a 。/w [春秋/n 五霸/nz]/nz 有/vyou 一种/mq 说法/n ，/w 越国/nz 也/d 在/p 内/f 。/w 但/c 越国/nz 到底/d 起/vf 什么/ry 作用/n ，/w 晋国/ns 、/w 越国/nz 与/cc 齐国/ns 、/w 鲁国/ns 的/ude1 关系/n ，/w 是/vshi 战国/n 早期/f 历史/n 中/f 很/d 值得/v 探讨/vn 的/ude1 问题/n 。/w 
