省政府/n 召开/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 
讨论/v 并/cc 原则/n 通过/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w 送审稿/n )/w 》/w 
王学军/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 
1月19日/t 下午/t ，/w 省政府/n 召开/v 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 讨论/v 并/cc 原则/n 通过/p 即将/d 提请/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w 送审稿/n )/w 》/w ，/w [安排/v 部署/vn]/nz 近期/t 工作/vn 。/w 省长/nnt 王学军/nr 指出/v ，/w 即将/d 召开/v 的/ude1 省/n “/w 两会/n ”/w 是/vshi 全省/n 人民/n [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n ，/w 省政府/n 组成/v 人员/n 和/cc 各/rz 部门/n [负责/v 同志/n]/nz 要/v 以/p 饱满/a 的/ude1 政治/n 热情/an 和/cc 良好/a 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz ，/w [集中/v 精力/n]/nz 做好/v 参加/v “/w 两会/n ”/w 、/w 服务/vn “/w 两会/n ”/w 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 保证/v “/w 两会/n ”/w 的/ude1 顺利/ad 召开/v 。/w 副省长/nnt 詹夏来/nr 、/w 陈树隆/nr 、/w 谢广祥/nr 、/w 花建慧/nr 、/w 梁卫国/nr 、/w 杨振超/nr 、/w 方春明/nr 及/cc 省政府/n 秘书长/nnt 邵国荷/nr 、/w [省长/nnt 助理/nnt]/nnt 李建中/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
王学军/nr 指出/v ，/w 要/v 扎实/a 做好/v 年初/t [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 加强/v [经济/n 运行/vn]/nz 调节/vn ，/w 抓好/v 煤电/n 油气/n 运/v 等/udeng [生产/vn 要素/n]/nz 调度/vn 供应/vn ，/w 加快/v 推进/vn [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 抓好/v 冬/tg 春季/t 节/q [农业/n 生产/vn]/nz ，/w 为/p 全年/n [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 较快/d 发展/vn 打下/v 良好/a 基础/n 。/w 做好/v 今年/t 政府/nis 工作/vn ，/w 必须/d 创新/vi 思路/n ，/w 善于/v 运用/vn 负面/b 清单/n 模式/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 市场/n 的/ude1 决定性/n 作用/n 和/cc 更好/d 发挥/v 政府/nis 作用/n 。/w 春节/t 将/d 至/p ，/w [困难/an 群众/n]/nz 最/d 需要/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn ，/w 要/v 妥善/ad 安排/v 好/a 他们/rr 的/ude1 生活/vn ，/w 把/pba 各类/r 保障金/n 、/w 救济款/n 及时/ad 足额/vd 发放/v 到/v 户/q 到/v 人/n ，/w 确保/v 全省/n 人民/n 都/d 能/v 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
王学军/nr 强调/v ，/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 要/v 强化/vn 安全/an 发展/v 意识/n ，/w 牢记/v [责任/n 重于泰山/al]/nz ，/w 坚守/v [安全/an 生产/vn]/nz 红线/n ，/w 严格/ad 落实/v [地方/n 政府/nis]/nz 、/w 行业/n [主管/vn 部门/n]/nz 、/w 安全/an 监管部门/n 和/cc 企业/n [安全/an 生产/vn]/nz 责任/n ，/w 以/p 制度/n 责任/n 的/ude1 落实/vn 促进/v 目标/n 任务/n 的/ude1 落实/vn ，/w 确保/v 全省/n [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 稳定/an 好转/vi 。/w 要/v 深入/ad 开展/v [安全/an 生产/vn]/nz 大/a 检查/vn ，/w 强化/v 重点/n 领域/n 专项/b 整治/vn ，/w 突出/a 抓好/v 春运/n 安全/an 和/cc [森林/n 防火/vn]/nz 工作/vn ，/w 坚决/ad 防止/v 重特大/n [安全/an 事故/n]/nz 发生/v 。/w 
会上/n ，/w 省政府/n 与/cc [16/m 个/q]/mq 市政府/n 、/w [11/m 个/q]/mq 省直/b 部门/n 签订/v 了/ule [安全/an 生产/vn]/nz [目标/n 管理/vn]/nz 责任书/n 。/w （/w 吴量亮/nr ）/w 
