1月13日/t 下午/t ，/w 弋江/nz 区委/nis 副书记/nnt 、/w 区长/nnt 奚南山/nr 到/v 火龙/n 街道/ns 调研/vn 工作/vn ，/w 区委/nis 副书记/nnt 王永辉/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 火龙/n 街道/ns 党政/n 班子/n [全体/n 成员/nnt]/nz 参加/v 。/w 
街道/ns [主要/b 负责人/nnt]/nnt 汇报/vn 了/ule 2013年/t 街道/ns 工作/vn 开展/v 情况/n ，/w 深刻/a 剖析/v 了/ule 当前/t 工作/vn 中/f 存在/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 并/cc 报告/n 了/ule 2014年/t 工作/vn 思路/n 。/w 
最后/f ，/w 奚南山/nr 对/p 火龙/n 街道/ns 2013年/t 所/usuo 做/v 的/ude1 工作/vn 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w 同时/c 要求/n ，/w 火龙/n 街道/ns 要/v 继续/v 发扬/vn 优点/n ，/w [克服/v 困难/an]/nz ，/w 2014年/t 全力/d 做好/v 征地/vn 拆迁/v 、/w 招商引资/vl 、/w 社会/n 治理/vn 等/udeng 各项/r 重点/n 工作/vn ，/w 力争/v [各项/r 工作/vn]/nz 上/f 台阶/n 、/w 上/f 水平/n 、/w 出/vf 成效/n 。/w （/w 陶孝军/nr ）/w 
