不断/d 提升/v 美好/a 乡村/n 建设/v 水平/n 加快/v 建设/vn 农民/nnt 幸福/a [美好/a 家园/n]/nz 
1月18日/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 高登榜/nr 在/p 全市/n 美好/a 乡村/n 建设/vn 现场/s 会上/n 强调/v ，/w 要/v 在/p 工作/vn 实践中/nz 不断/d 丰富/a 美好/a 乡村/n 建设/v 内涵/n ，/w 以/p 更大/d 力度/n 、/w 更高/d 标准/n 、/w 更优/nz 机制/n 推进/vi [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 加快/v 建设/vn 农民/nnt 幸福/a [美好/a 家园/n]/nz 。/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 潘朝晖/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 雍成瀚/nr ，/w 市/n 领导/n 朱诚/nr 、/w 张士军/nr 、/w 段玉嘉/nr 、/w 杨良文/nr 、/w 司旌霞/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 孙跃进/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
[会议/n 期间/f]/nz ，/w 高登榜/nr 一行/n 先后/d 参观/v 了/ule [芜湖县/ns 六郎镇/ns]/nz 永/d 太/d 、/w 官/n 巷/ng 、/w 永和/nz [三/m 个/q]/mq [中心村/ns 示范点/nis]/nt 。/w 高登榜/nr 在/p 会上/n 指出/v ，/w 去年/t 11月/t 全市/n 美好/a 乡村/n 建设/vn 推进/vi 会/v 召开/vn 以来/f ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 按照/p “/w 生态/n 宜居/nz 村庄/n 美/b 、/w 兴业/v 富民/vn 生活/vn 美/b 、/w 文明/n 和谐/a 乡风/nz 美/b ”/w 目标/n 全力/d 推进/vi ，/w 取得/v 了/ule 良好/a 成效/n 。/w 美好/a 乡村/n 建设/vn 是/vshi 一项/mq [层层/q 深入/ad]/nz 、/w 不断/d 延伸/v 、/w 永无止境/vl 的/ude1 系统/n 工作/vn ，/w 不同/a 时期/n 有/vyou 不同/a 目标/n 和/cc 工作/vn 要求/n ，/w 当前/t 我市/r 美好/a 乡村/n 建设/vn 在/p 村庄/n 布局/n 、/w 环境/n 整治/vn 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 兴业/v 富民/vn 等/udeng 方面/n 进行/vn 了/ule 积极探索/v ，/w 但/c 仍/d 处在/v [初级/b 阶段/n]/nz ，/w “/w 美好/a ”/w [二/m 字/n]/mq 刚刚/d 破题/nz ，/w 要/v 围绕/v 满足/vn [农民/nnt 群众/n]/nz 日益/d 增长/v 的/ude1 [物质/n 文化/n]/nz 需求/n ，/w 在/p 更高/d 层次/n 上/f 推进/vi 美好/a 乡村/n 建设/vn 。/w 
在/p 部署/vn 今年/t 美好/a 乡村/n 建设/vn 工作/vn 时/ng ，/w 高登榜/nr 强调/v ，/w 要/v 以/p 更大/d 的/ude1 力度/n 推进/vi ，/w 强化/v 责任感/n 和/cc 紧迫感/n ，/w 加强/v 协调/vn [形成/v 合力/n]/nz ，/w 确保/v 取得/v 更优/nz 更/d 实/ad 的/ude1 成效/n 。/w 要/v 以/p 更高/d 的/ude1 标准/n 推进/vi ，/w 做到/v 规划/n 高/a 、/w 环境/n 美/b 、/w 配套/vn 实/ad 、/w 产业/n 强/a 、/w 管理/vn 好/a ，/w 努力/ad 彰显/v 芜湖/ns 特色/n ，/w 力争/v 走/v 在/p 全省/n 前列/n 。/w 要/v 以/p 更好/d 的/ude1 机制/n 推进/vi ，/w 强化/v 工作/vn 推进/vi 机制/n ，/w 完善/v 资金/n [保障/vn 机制/n]/nz ，/w 健全/v 考核/vn [激励/vn 机制/n]/nz ，/w 实现/v 美好/a 乡村/n 建设/vn 新/a 目标/n 。/w 
各/rz 县区/n 、/w 市/n 美好/a 乡村/n 建设/vn 指导/v 组/n 负责人/nnt 等/udeng 参加/v 会议/n 。/w 会上/n ，/w 部分/n 单位/n 作/v 交流/vn 发言/vi 。/w 据悉/v ，/w 全市/n 2013年/t 累计/vd 投入/v 美好/a 乡村/n 建设/v 资金/n [4/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 目前/t [27/m 个/q]/mq 重点/n 示范村/n 建设/v 任务/n 基本/a 建成/v 。/w 
