蒋孝勇/nr 中学/nis 毕业/v 后/f ，/w 蒋介石/nr 和/cc 蒋经国/nr 商量/v 了/ule 许久/m ，/w 打算/v 让/v 他/rr 进/vf [高雄/ns 凤山/ns 军校/nis]/nt 学习/v 。/w [凤山/ns 军校/nis]/nt 一直/d 寄托/v 着/uzhe 蒋家/nz 的/ude1 希望/vn ，/w 老大/n 孝文/nz 曾经/d 一度/d 进/vf 校/ng 当/p 插班生/n ，/w 但/c 这位/r 骄纵/nz 惯/v 了/ule 的/ude1 公子哥儿/n 在/p 军校/nis 里/f 为所欲为/vl ，/w 很快/d 就/d 声名狼藉/vl 地/ude2 被迫/d 离开/v 。/w 老二/n 孝/ng 武/ag 也/d 在家/vi 人/n 安排/v 下/f 进入/v ，/w 但是/c [自由/a 散漫/a]/nz 惯/v 了/ule 的/ude1 二/m 公子/n ，/w 哪/ry 受得了/vl 军校/nis 严格/ad 的/ude1 纪律/n 管束/vn ？/w 没/d 出/vf 几个月/mq 即/v 落荒而逃/al 。/w 

蒋介石/nr 与/cc 孙子/n 们/k 玩/v 游戏/n 性/ng （/w 资料/n 图/n ）/w 
蒋孝勇/nr 是/vshi 蒋经国/nr 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 儿子/n 。/w 1948年10月/t ，/w 蒋孝勇/nr 生于/v 动荡不安/vl 的/ude1 上海/ns 。/w 那时/rzt 的/ude1 [蒋家/nz 王朝/n]/nz 已/d 是/vshi 风雨飘摇/vl ，/w 国共/n 战场/n 上/f [国民党/n 军队/n]/nt [节/q 节/q 败退/vi]/nz ；/w 其父/r 蒋经国/nr 在/p 上海/ns “/w 打虎/v ”/w 铩羽而归/vl ，/w 在/p 官僚资本/n 面前/f 碰/v 得/ude3 头破血流/al 。/w 无论/c 国事/n 还是/c 家事/n 都/d 宛如/v 跌入/v 万丈深渊/n 。/w 而/cc 蒋孝勇/nr 就是/v 在/p 这/rzv 改朝换代/vl 来临/vi 之际/f ，/w 来到/v 这个/rz 纷乱/a 的/ude1 世界/n 。/w 尚/d 在/p 襁褓/n 之中/f 的/ude1 他/rr ，/w 随着/p 祖父/n 和/cc 父亲/n 辞别/v 了/ule 故土/n ，/w 退居/nz 到/v 海上/s 孤岛/n 台湾/ns 。/w 
童年/t 的/ude1 蒋孝勇/nr 与/cc 祖父/n 最/d 相仿/vi 
蒋孝勇/nr 的/ude1 童年/t 是/vshi 在/p 台湾/ns 度过/v ，/w 国民党/n 失败/vi 的/ude1 阴影/n 丝毫/a 没有/v 影响/vn 他/rr 的/ude1 幸福/a 。/w 蒋介石/nr 和/cc 宋美龄/nr 非常/d 喜欢/vi 这个/rz 小/a 孙子/n ，/w 他们/rr 不管/c 遇到/v 什么/ry 烦心/a 的/ude1 事/n ，/w 只要/c 这个/rz 小/a 孙子/n 走到/vf 面前/f ，/w 喊/v 一声/mq “/w 爷爷/n 好/a ！/w ”/w 他们/rr 就/d 会/v 立刻/d 转/v 怒/vg 为/p 喜/v 。/w 由此可见/c 他/rr 在/p 蒋介石/nr 和/cc 宋美龄/nr 心中/s 的/ude1 地位/n 。/w 
孝勇/nr 小时候/n 很多/m 地方/n 与/cc 祖父/n 蒋介石/nr 的/ude1 童年十分/t 相仿/vi ，/w 天生/b 一副/mq 天/qt 不怕/v 地/ude2 不怕/v 的/ude1 胆/n 儿/ng ，/w 玩/v 刀/n 弄枪/nz 、/w 追/v 鸡/n 撵/v 狗/n ，/w 一天到晚/dl 像/v 一只/mq 调皮/a 的/ude1 猴子/n ，/w 一刻/mq 也/d 不/d 停歇/vi 。/w 早上/t 给/p 他/rr 穿/v 的/ude1 是/vshi 一套/mq 新/a 衣裳/n ，/w 下午/t 已经/d 玩/v 得/ude3 全身/n 是/vshi 泥/n ，/w 没有/v 一个/mq 地方/n 是/vshi 干净/a 的/ude1 。/w 他/rr 身上/s 总是/d 到处/d 是/vshi 伤/v 。/w 
二哥/nz 孝/ng 武/ag 只/d 比/p 孝/ng 勇/ag 大/a 两岁/mq ，/w 兄弟/n 俩/m 从小/d 就/d 像/v 一对/mq 小冤家/nz ，/w 一/m 见面/vi 就要/d 打打/v 闹闹/nz 。/w 厨房/n 、/w 卧室/n 到处/d 是/vshi 战场/n ，/w 直打/nz 到/v 犯困/nz 才/d 肯/v 散/v 去/vf 。/w 由于/p 孝/ng 勇/ag 年纪/n 小/a 、/w 个头小/nz ，/w 当然/d 不是/c 孝/ng 武/ag 的/ude1 对手/n ，/w 打/v 输/v 了/ule 只能/v 拿出/v 绝招/n —/w —/w 哭/v 。/w 不过/c 这时/rzt 的/ude1 蒋经国/nr 才/d 不管/c ，/w 一/m 看到/v 小/a 儿子/n 哭/v 就/d 很/d 烦/v 地/ude2 叫/vi 他/rr 别哭/nz ，/w 结果/n 看到/v 儿子/n 还是/c 照/v 哭/v 不/d 误/v ，/w 他/rr 就/d 火冒三丈/al 地/ude2 开打/nz 。/w 这样/rzv 就/d 愈/d 哭/v 愈/d 打/v 、/w 愈/d 打/v 愈/d 哭/v 。/w 成年/vn 后/f 的/ude1 蒋孝勇/nr 毫不讳言/vl 地/ude2 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 三兄弟/mq 中/f 被/pbei 父亲/n 打/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 一个/mq 。/w 
虽然/c 小时候/n 经常/d 挨打/vi ，/w 渐渐/d 长大/vi 的/ude1 孝/ng 勇/ag 却/d 成为/v 蒋家/nz [第三/m 代/q]/mq 最/d 懂事/a 的/ude1 一个/mq 孩子/n ，/w 成为/v 最少/d 让/v 蒋经国/nr 夫妇/n 操心/v 的/ude1 一个/mq 儿子/n 。/w 蒋介石/nr 对/p 他/rr 寄托/v 了/ule 很大/d 希望/v ，/w 常常/d 把/pba 他/rr 带/v 在/p 身边/s 耳提面命/vl 。/w 蒋孝勇/nr 还/d 记得/v [13/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 祖父/n 带/v 他/rr 出去/vf 做礼拜/v ，/w 那天/r 在/p 雨/n 中/f 下车/vi 后/f ，/w 他/rr 伸手/vi 挡/v 了/ule 挡雨/nz ，/w 祖父/n 立即/d 对/p 他/rr 说/v ：/w “/w [男子汉/n 大丈夫/n]/nz 这么/rz 点/qt 雨/n 算得/v 了/ule 什么/ry ？/w ”/w 蒋介石/nr 还/d 亲自/d 教/v 这个/rz 小/a 孙子/n 读书/vi 。/w 蒋介石/nr 一直/d 认为/v ，/w 他/rr 的/ude1 后代/n 应该/v 好好/d 学习/v 中国/ns 固有/b 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz ，/w 如/v 阳明/nz 哲学/n 、/w 四书五经/n 等等/udeng ，/w 因此/c 他/rr 曾/d 亲自/d 单独/d 教/v 蒋孝勇/nr 读/v 四书/n 。/w 蒋孝勇/nr 回忆/v 道/qv ：/w “/w 他/rr 一句/mq 一句/mq 地/ude2 教/v 。/w 他/rr 要/v 我/rr 先/d 背/v ，/w 然后/c 再/d 讲解/v 句子/n 里/f 的/ude1 意思/n 。/w ”/w 
