最强/ad 大脑/n 雨/n 人/n 周玮/nr “/w 超人/n 能力/n ”/w 爆/v 红/a 运算/vn 水平/n 秒杀/v 计算器/n 
在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 第三/m 期中/t ，/w 来自/v 山西/ns 的/ude1 小伙子/n 周玮/nr 受到/v 了/ule 全场/n 以及/cc 所有/b 观众/n 的/ude1 关注/vn 。/w 这个/rz 周玮/nr 从小/d 被/pbei 诊断/vn 为/p 中度/b 脑残/nz ，/w 但/c 他/rr 却/d 拥有/v 惊人/a 的/ude1 [计算/v 能力/n]/nz ，/w 被/pbei 称为/v “/w 中国/ns 雨/n 人/n ”/w 。/w 当日/t 他/rr 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 表现/vn ，/w 让/v 不少/m 教授/nnt 都/d 惊叹/v 不已/vi 。/w 
雨/n 人/n 是/vshi 来自/v 于/p 一部/mq 奥斯卡/nrf 电影/n ，/w 主角/nnt 通/v 周玮/nr 一样/uyy 被/pbei 诊断/vn 有/vyou [智力/n 障碍/n]/nz ，/w 却/d 拥有/v 超凡/a 的/ude1 [计算/v 能力/n]/nz 。/w 周玮/nr 就/d 和/cc 雨/n 人/n 一样/uyy ，/w 从小/d 疾病/n 缠身/v ，/w 并/cc 有/vyou 中度/b 脑残/nz ，/w 学校/nis 不/d 接受/v 他/rr ，/w 他/rr 便/d 在/p 学校/nis 旁听/v 课程/n ，/w 直到/v 五年级/mq 不得不/d 辍学/vi 回家/vi 。/w 在家/vi 的/ude1 周玮/nr 整天/d 把/pba 玩/v 计算器/n ，/w 家人/n 正是/v 因此/c 发现/v 了/ule 他/rr 的/ude1 “/w 超能力/nz ”/w 。/w 
