心/n 系/v 群众/n 冷暖/n ，/w 送/v 上/f 新春/t 祝福/vn 。/w 1月17日/t ，/w 周春雨/nr 、/w 白金明/nr 、/w 何金良/nr 、/w 顾世平/nr 、/w 王诚/nr 等/udeng 市/n [几/d 大/a]/mq 班子/n 领导/n 分成/vi [8/m 组/n]/mq 看望/v 慰问/vn 高层次/n 人才/n 、/w 党员/nnt 、/w 劳模/nnt 、/w [困难/an 群众/n]/nz 、/w 敬老院/nis 老人/n 等/udeng ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 慰问金/n 和/cc 慰问品/n ，/w 带/v 去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关心/vn ，/w 表达/v 美好/a 的/ude1 新春/t 祝愿/v 。/w 
1月17日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 周春雨/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 杨森/nr 一行/n 来到/v 了/ule 中/f 电/n 科/n [41/m 所/usuo]/mq ，/w 看望/v 慰问/vn 高层次/n 人才/n 代表/nnt 、/w 该/rz 所/usuo 所长/nnt 李立功/nr 。/w 周春雨/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 李立功/nr 表示/v 感谢/vn 。/w 周春雨/nr 说/v ，/w 人才/n 是/vshi 自主创新/v 的/ude1 [第一/m 要素/n]/mq ，/w 是/vshi 推动/v 发展/vn 的/ude1 第一/m 资源/n ，/w 近年来/dl ，/w 你/rr 立足/vi 蚌埠/ns ，/w 带领/v 团队/n ，/w 推动/v 了/ule [电子/n 测量/vn]/nz 行业/n [技术/n 创新/vi]/nz 和/cc 产业/n 发展/vn ，/w 为/p 蚌埠/ns [高新技术/n 产业/n]/nz 发展/vn “/w 立/v 了/ule 大/a 功/n ”/w 。/w 希望/v 新的/a 一年/mq ，/w 你/rr 继续/v 把/pba 中/f 电/n 科/n [仪器/n 仪表/n]/nz 产业/n 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 为/p 蚌埠/ns 发展/vn ，/w 为/p 中国/ns [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 、/w [电子/n 测量/vn 仪器/n]/nz 产业/n 发展/vn 做出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
在/p 慰问/v 困难/an 劳模/nnt 顾克善/nr 时/ng ，/w 周春雨/nr 说/v ，/w 老/a 劳模/nnt 身上/s 体现/v 的/ude1 崇高/a 精神/n 和/cc 优良/z 品德/n ，/w 值得/v 现在/t 的/ude1 职工/nnt 学习/v ，/w 希望/v 你/rr 发挥/v 传帮带/n 作用/n ，/w 给/p 年轻/a 职工/nnt 鼓劲/vi 加油/vi 。/w 在/p 年/qt 近/a [八/m 旬/ng]/mq 的/ude1 老/a 党员/nnt 岳树庭/nr 家/q 看望/v 慰问/vn 时/ng ，/w 周春雨/nr 说/v ，/w 作为/p 老/a 党员/nnt ，/w 过去/vf 你/rr 在/p 自己/rr 的/ude1 岗位/n 上/f 发挥/v 了/ule [先锋/n 模范/n 作用/n]/nz ，/w 做出/v 了/ule 贡献/n 。/w 希望/v 你/rr 继续/v 发挥/vn 余热/n ，/w 用/p 优秀/a 的/ude1 品德/n 影响/vn 带动/v 更多/ad 的/ude1 党员/nnt 。/w 
当天/t 上午/t ，/w 周春雨/nr 一行/n 还/d 分别/d 来到/v 困难/an 妇女/n 刘步侠/nr 、/w 失/v 独/d 家庭/n 何建春/nr 、/w 待/vi 拆迁/v 困难户/n 马大帅/nr 、/w [拆迁/v 安置/vn]/nz 困难户/n 张玉霞/nr 家/q 看望/v 慰问/vn 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 周春雨/nr 都/d 与/cc 他们/rr 倾心/vi 交谈/vi ，/w 送/v 上/f 关心/v 问候/vn 和/cc 新春/t 祝愿/v 。/w 周春雨/nr 说/v ，/w 把/pba [困难/an 群众/n]/nz 放在心上/nz 是/vshi [各级/r 领导干部/nnt]/nz 的/ude1 责任/n ，/w 我们/rr 将/d 通过/p [大力/d 发展/vn]/nz 经济/n ，/w 进一步/d 加大/v 对/p 民生/n 的/ude1 投入/vn ，/w 为/p [困难/an 群众/n]/nz 谋取/v 更多/ad 福利/n ，/w 同时/c ，/w 也/d 希望/v 大家/rr 对/p 生活/vn 、/w 对/p 未来/t [充满/v 信心/n]/nz ，/w 日子/n 一定会/nz 一天/mq 比/p 一天/mq 好/a 。/w 
始终/d 把/pba 百姓/n 装/v 在/p 心里/s ，/w 把/pba 心/n 放在/v 百姓/n 家里/s 。/w 1月17日/t 上午/t ，/w 市长/nnt 白金明/nr ，/w 副市长/nnt 、/w 市政府/n 秘书长/nnt 吴中尧/nr 一行/n 首先/d 来到/v 困难户/n 赵东/nr 见/v 家中/s 看望/v 慰问/vn ，/w 白金明/nr 握着/v 老赵/nz 的/ude1 手/n 嘘寒问暖/vl ，/w 鼓励/v 他/rr 以/p 积极/ad 的/ude1 心态/n 面对/v 生活/vn ，/w 努力/ad 战胜/v 病魔/n 。/w “/w 家乡/n 的/ude1 发展/vn 需要/v 人才/n ，/w 照顾/v 父母/n 也/d 需要/v 儿女/n 。/w ”/w 得知/v 赵东/nr 见/v 的/ude1 儿子/n 正在/d 外地/s 上/f 大学/nis ，/w 白金明/nr 积极/ad 动员/v 老赵/nz 支持/v 儿子/n 回/v 蚌/n 就业/vn ，/w 为/p 父母/n 尽孝/nz ，/w 为/p 家乡/n 出力/vi 。/w 困难/an 老/a 党员/nnt 朱自梅/nr 已经/d 是/vshi [75/m 岁/qt]/mq 高龄/n 了/ule ，/w 但是/c 她/rr 仍然/d 当/p 起/vf 了/ule “/w 楼/n 长/a ”/w ，/w 积极/ad 热心/a 地/ude2 服务/v 群众/n ，/w 白金明/nr 感动/v 地/ude2 说/v ，/w 老/a 党员/nnt 曾经/d 为/p 党/n 的/ude1 事业/n 做/v 了/ule 很多/m 的/ude1 贡献/n ，/w 至今/d 仍/d 不忘/v 奉献/vn ，/w 这种/r 精神/n 值得/v 大家/rr 学习/v ，/w 要/v 关心/vn 、/w 照顾/v 好/a 老/a 党员/nnt 、/w 困难/an 党员/nnt ，/w 帮助/v 他们/rr 解决/v [实际/n 问题/n]/nz 。/w 在/p 对/p 困难/an 劳模/nnt 朱小妹/nr 进行/vn 慰问/v 时/ng ，/w 白金明/nr 要求/n 工会/nis 等/udeng 部门/n 要/v 积极/ad 行动/vn ，/w 认真/ad 调查/vn 摸底/vn ，/w 关心/v 这些/rz 为/p 城市/n 发展/vn 做出/v 过/uguo [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 劳模/nnt 们/k ，/w 让/v 困难/an 劳模/nnt 能够/v 老有所养/vl ，/w [住/vi 有所/v 居/v]/nz 。/w 白金明/nr 还/d 走进/v [拆迁/v 安置/vn]/nz 困难户/n 郑雪/nr 、/w 待/vi 拆迁/v 困难户/n 朱家彬/nr 、/w 困难/an 双女户/n 张夕/nr 山/n 等/udeng 群众/n 家中/s 进行/vn 看望/v 慰问/vn 。/w 
“/w 不能/v 让/v 一户/mq [困难/an 群众/n]/nz 过/uguo 不好/a 年/qt 。/w ”/w 在/p 看望/v 慰问/vn 过程/n 中/f ，/w 白金明/nr 要求/n 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 从/p 群众/n 最/d 关心/v 、/w 最/d 需要/v 、/w 最/d 实惠/an 的/ude1 事情/n 做起/v ，/w 推动/v [社会/n 救助/vn]/nz 不断/d 提/v 标/v 扩/vg 面/nf ，/w 全力/d 保障/vn 好/a [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 基本/a 生活/vn ，/w 让/v 他们/rr 能够/v 欢度/v 春节/t 。/w 
1月17日/t 上午/t ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 何金良/nr 走访/v 慰问/vn 了/ule 淮上区/ns 部分/n [困难/an 群众/n]/nz ，/w 亲切/a 看望/v 了/ule 曹/nz 老/a 集/q 敬老院/nis 的/ude1 老人/n 们/k ，/w 为/p 他们/rr 送去/vf 新春/t 祝福/vn 。/w “/w 感谢/v 您/rr 老/a 对/p 农村/n 建设/vn 做出/v 的/ude1 贡献/n ，/w 给/p 您/rr 拜/v 早年/t 了/ule 。/w ”/w 老/a 党员/nnt 、/w 待/vi 拆迁/v 还原/vi 困难户/n 王继先/nr 患病/vi 在/p 床/n ，/w 家中/s 生活/vn 困难/an ，/w 何金良/nr 关切/vn 地/ude2 叮嘱/v 他/rr 保重/v 好/a 身体/n ，/w 并/cc 祝/v 他/rr 早日/d 康复/vn 。/w 在/p 曹/nz 老/a 集/q 敬老院/nis ，/w 何金良/nr 详细/a 了解/v 老人/n 们/k 的/ude1 生活/vn 状况/n 和/cc 伙食/n 情况/n ，/w 要求/n 相关/vn 负责人/nnt 切实/ad 做好/v 老人/n 们/k 保暖/a 防寒/vn 工作/vn ，/w 提供/v 细致/a 服务/vn ，/w 确保/v 老人/n 们/k 度过/v 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 当天/t ，/w 何金良/nr 还/d 为/p 困难/an 妇女/n 史素珍/nr 、/w 困难/an 残疾人/n 刘兆武/nr 、/w 困难户/n 张政美/nr 和/cc 张荣政/nr 、/w 困难/an 劳模/nnt 马长生/nr 、/w 拆迁/v 还原/vi 困难户/n 罗林泉/nr 送去/vf 了/ule 慰问金/n 和/cc 慰问/v 物品/n 。/w 
1月17日/t 上午/t ，/w 市政协/n 主席/nnt 顾世平/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [蚌埠/ns 军分区/nis]/nt 司令员/nnt 梁常信/nr 一行/n 首先/d 来到/v [蚌埠/ns 宏业/nz 肉类/n 联合/vd 加工/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule 困难/an 劳模/nnt 王雄明/nr 和/cc 退休/v 老/a 党员/nnt 郑从高/nr ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w “/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 来/vf 给/p 你们/rr 拜/v 个/q 早年/t ！/w ”/w 在/p 困难/an 妇女/n 汪吉凤/nr 的/ude1 家中/s ，/w 顾世平/nr 鼓励/v 她/rr 培养/v 孩子/n 上/f 大学/nis ，/w 坚强/a 面对/v 当前/t 困难/an 。/w 当天/t 上午/t ，/w 顾世平/nr 、/w 梁常信/nr 一行/n 还/d 分别/d 来到/v 困难/an 企业/n 军转/n 干部/nnt 蒋永兴/nr 、/w 困难/an 双女户/n 许拥军/nr 、/w 优抚对象/n 朱维珍/nr 、/w 待/vi 拆迁/v 困难户/n 刘同英/nr 家中/s ，/w 看望/v 慰问/vn 并/cc 鼓励/v 他们/rr 要/v 乐观/a 地/ude2 面对/v 生活/vn ，/w 争取/v 早日/d [走出/v 困境/n]/nz 。/w 慰问/v 中/f ，/w 顾世平/nr 叮嘱/v 随行人员/nz ，/w 要/v 时刻/n 将/d 困难/an 群体/n 的/ude1 冷暖/n 挂/v 在/p 心/n 上/f ，/w 千方百计/dl 为/p 他们/rr 解决/v [实际/n 困难/an]/nz 。/w 
1月17日/t 上午/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 王诚/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [怀远/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 郑东涛/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 毛寒松/nr 一行/n 来到/v 怀远县/ns ，/w 看望/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz 及/cc 部分/n [社会/n 福利/n]/nz 机构/n ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 在/p [怀远县/ns 城关镇/ns]/nz [顺/v 河/n 社区/n]/ns ，/w 市/n 领导/n 一行/n 先后/d 看望/v 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 张宗付/nr 和/cc 舒洪武/nr ，/w 为/p 他们/rr 送/v 上/f 了/ule 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 在/p [荆芡乡/ns 敬老院/nis]/nt ，/w 市/n 领导/n 与/cc 老人/n 们/k 拉/v 起/vf 家常/n ，/w 还/d 走进/v 食堂/n 和/cc 老人/n 的/ude1 房间/n ，/w 查看/v 饭菜/n 质量/n 和/cc 住宿/v 情况/n ，/w 嘱咐/v 敬老院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 进一步/d 提高/v 服务质量/gi ，/w 让/v 老人/n 们/k 住/vi 得/ude3 更/d 安心/a 、/w 舒心/a 。/w 当天/t 上午/t ，/w 市/n 领导/n 还/d 看望/v 了/ule 荆芡乡/ns 困难/an 党员/nnt 孙敦群/nr 、/w 困难/an [两/q 女/b]/mq 户/q 孙小明/nr ，/w 鼓励/v 他们/rr 说/v ，/w 有/vyou [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关心/vn ，/w 日子/n 会/v 越过/v 越好/d 。/w 
1月17日/t 下午/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 张孝成/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 王勇勇/nr 一行/n 首先/d 来到/v 经/p 开/v 区/n [安徽/ns 水利/n]/nz 龙湖/ns 嘉园/nz 项目/n 工地/n ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 施工/vn 人员/n ，/w 感谢/v 他们/rr 为/p 蚌埠/ns 建设/vn 做出/v 的/ude1 [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 市/n 领导/n 一行/n 还/d 分别/d 来到/v 特困户/n 张金春/nr 、/w 失/v 独/d 家庭/n 贺万生/nr 、/w 低保户/nz 徐善新/nr 、/w 困难/an 企业/n 军转/n 干部/nnt 徐克友/nr 、/w 拆迁/v 还原/vi 困难户/n 施长英/nr 和/cc 吴永英/nr 家中/s 看望/v 慰问/vn 。/w 
1月17日/t 上午/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市/n 纪委/nnt 书记/nnt 倪建胜/nr ，/w 副市长/nnt 秦仲鑫/nr 赴/v 五河县/ns 开展/v 春节/t 慰问/v 活动/vn 。/w 市/n 领导/n 分别/d 来到/v 该县/r 武桥镇/ns 和/cc 城关镇/ns ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 张宜准/nr ，/w 困难/an 老/a 党员/nnt 衡明先/nr ，/w 困难/an 残疾人/n 张宜广/nr 、/w 张发侠/nr ，/w 以及/cc [武桥镇/ns 养老院/nis]/nt 的/ude1 老人/n 们/k 。/w 慰问/v 中/f ，/w 市/n 领导/n 要求/n [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 千方百计/dl 多/a 为/p [困难/an 群众/n]/nz 解决/v [实际/n 问题/n]/nz ，/w 确保/v 他们/rr 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 、/w 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
1月16日/t 下午/t ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 周勇/nr ，/w 副市长/nnt 程双林/nr 一行/n 分别/d 来到/v 高新区/nz [山/n 南社区/ns]/ns 、/w 秦集镇/ns 彭巷村/ns ，/w 看望/v 慰问/vn 回迁/v 安置/vn 户/q 及/cc 困难户/n 陈洪/nr 、/w 刘学明/nr 、/w 王志勤/nr 、/w 王可运/nr 。/w 当天/t ，/w 市/n 领导/n 一行/n 还/d 来到/v [天源/ntc 气体/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 慰问/v ，/w 鼓励/v 企业/n 在/p [新产品/nz 开发/vn]/nz 上/f 多/a 下功夫/v ，/w 赢得/v 市场/n 先机/n 。/w 

