人民网/nz 讯/ng 为/p 深入/ad 推进/vi “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 工作/vn ，/w 确保/v 整治/vn 工作/vn 落到实处/n 、/w 达到/v 实效/n ，/w 来安县/ns 张山乡/ns 组建/v 了/ule “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/v 突击队/nis ，/w 为/p 正在/d 开展/v 的/ude1 整治/vn 工作/vn 注入/v [新鲜/a 血液/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 张山乡/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/v 突击队/nis 由/p [20/m 名/q]/mq [青年/n 志愿者/nnt]/nz 组成/v ，/w 他们/rr 活跃/a 在/p S312/x 张/q 山/n 段/q 沿线/f ，/w 以/p “/w 五乱/nz 一/m 平整/a ”/w 为/p 整治/v 目标/n ，/w 搬砖头/nz 、/w 清/tg 垃圾/n 、/w 除杂草/nz 、/w 拆违/nz 建/v ，/w 主动/ad 承担/v 起/vf 垃圾/n 清理/v 、/w [土地/n 平整/a]/nz 的/ude1 专项/b 整治/v 任务/n 。/w 同时/c ，/w 突击队/nis 结合/v 目标/n 任务/n 制定/v 了/ule 清理/v [实施/v 方案/n]/nz ，/w 实行/v 分片包干/v 责任制/n ，/w 有/vyou 计划/n 、/w 有/vyou 组织/n 地/ude2 推进/vi 整治/vn 工作/vn 有序/a 开展/v 。/w 
这支/r 突击队/nis 现已/v 成为/v 张山乡/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 整治/vn 的/ude1 攻坚/vn 力量/n ，/w 所/usuo 到/v 过/uguo 之/uzhi 处/n ，/w 干净/a 整洁/a ，/w 深受/v [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 欢迎/vn ，/w 赢得/v 了/ule 群众/n 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w 他们/rr 将/d 用/p 十天/mq 的/ude1 时间/n 打/v 一场/mq 环境/n 整治/vn 突击/vn 战/vg 、/w 攻坚战/n ，/w 力求/v 实现/vn “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq 大/a 改观/vi 、/w 张/q 山/n 面貌/n 焕/ag 新颜/n ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 以/p 一个/mq 干净/a 卫生/an 、/w 整洁/a 有序/a 的/ude1 新/a 张/q 山/n 迎接/v 新的/a 一年/mq ！/w （/w 俞德宝/nr 、/w 许姗姗/nr 、/w 朱守晶/nr ）/w 
