资料/n 图/n ：/w 外/f 媒/ng 称/v 中国/ns 实验/vn 类似/a 美国/nsf HTV/x -/w 2/m 的/ude1 超/v 高速/b 飞行器/n 
人民网/nz 1月20日/t 讯/ng 据/p [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz 网站/n 报道/v ，/w 俄罗斯/nsf [战略/n 导弹/n 部队/nis]/nz [总司令/nnt 部/q]/nnt 前/f 司令/nnt 叶欣/nr 上将/nnt 对/p “/w 国际/n 文传/n -/w ABH/x ”/w 说/v ，/w 中国/ns 近来/d 证实/v 进行/vn [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 的/ude1 试验/vn ，/w 在/p 导弹/n 技术/n 领域/n 迈出/v 重要/a 的/ude1 一步/mq ，/w 但/c 说/v 其/rz 领先/vi 于/p 俄罗斯/nsf 和/cc 美国/nsf ，/w 尚/d 为时过早/vl 。/w 
对/p 中国/ns 进行/vn [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 试验/vn ，/w 叶欣/nr 评论/n 说/v ，/w “/w 看来/v ，/w 中国人/n 未/d 赶上/v 美国人/nz 和/cc [俄罗斯/nsf 人/n]/nz ，/w 因为/c ，/w 他们/rr 对/p [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 只/d 进行/vn 了/ule 首次/m 试验/vn 。/w 历史/n 经验/n 显示/v ，/w 在/p [导弹/n 武器/n]/nz 的/ude1 研制/vn 上/f 不/d 存在/v 奇迹/n 。/w ”/w 
据/p 叶欣/nr 说/v ，/w “/w 如果/c [美国/nsf 媒体/n]/nz 关于/p 中国/ns 进行/vn 了/ule [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 首次/m 试验/vn 的/ude1 报道/vn 属实/a 的话/udh ，/w 那么/c ，/w 中国/ns 是/vshi 紧跟/v 在/p 美国/nsf 与/cc 俄罗斯/nsf 之后/f ，/w 但/c 俄/b 美/b 自/p [本世纪/t 初/f]/nz 就/d 在/p 从事/vi 类似/a 导弹/n 的/ude1 研制/vn 。/w ”/w 叶欣/nr 补充/vn 说/v ，/w “/w 要/v 对/p 中国/ns 研制/v 的/ude1 成功/a 性/ng 予以/vx 评估/vn ，/w 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 ，/w 因为/c 未/d 有/vyou 获得/v 试验/vn 结果/n 信息/n 的/ude1 可能性/n 。/w ”/w 
美国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 1月9日/t [中国/ns 军方/n]/nz 首次/m 试验/vn 了/ule [10/m 倍/q]/mq 音速/n 的/ude1 [超级/b 武器/n]/nz ，/w “/w 目的/n 是/vshi 突破/v 美国/nsf 的/ude1 [导弹/n 防御/vn]/nz 体系/n ”/w 。/w 15日/t 下午/t ，/w [中国/ns 国防部/nt]/nt 回应/vn ，/w 我们/rr 在/p 境内/s 按计划/d 进行/vn 的/ude1 科研/n 试验/vn 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 这些/rz 试验/vn 不/d 针对/p 任何/rz 国家/n 和/cc 特定/b 目标/n 。/w （/w 黄子娟/nr ）/w 
