原/b 标题/n ：/w 人情/n 出租/v 不再/d 有/vyou 合肥/ns 一/m 公共/b 门面房/n 租金/n 涨/vi [三/m 倍/q]/mq 【/w 图/n 】/w 
人情/n 出租/v 不再/d 有/vyou 合肥/ns 一/m 公共/b 门面房/n 租金/n 涨/vi [三/m 倍/q]/mq 
人情/n 出租/v 不再/d 有/vyou 合肥/ns 一/m 公共/b 门面房/n 租金/n 涨/vi [三/m 倍/q]/mq 
今天/t ，/w [合肥市/ns 包河区/ns]/nz [芜湖/ns 路/n 街道/ns 曙光社/nz 居/v 委/ng]/nt 对/p 该/rz 社区/n [8/m 间/f]/mq 公共/b 门面房/n 进行/vn 公开/ad 竞标/vn 招租/vi ，/w [55/m 个/q]/mq 竞/ag 租/v 者/k 经过/p 激烈/a 竞争/vn ，/w 使/v 这/rzv 片/q 公共/b 门面房/n 的/ude1 [每/rz 平方米/q]/nz 租金/n 从/p 原来/d 的/ude1 [60/m 多元/b]/mq 猛涨/vi 到/v [200/m 多元/b]/mq ，/w 其中/rz 最高/a 租金/n 高达/v [每/rz 平方米/q]/nz [231/m 元/q]/mq ，/w 租金/n 总额/n 涨/vi 了/ule [三/m 倍/q]/mq 多/a 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 该/rz 社区/n 实行/v 公共/b 资产/n 公开/ad 竞/ag 租/v ，/w 用/p 阳光/n 出租/v 改变/vn 原来/d 的/ude1 人情/n 出租/v 。/w （/w 邓艳梅/nr 孙志敏/nr 记者/nnt 张洪金/nr ）/w 
