三年前/t 已/d 获/v [香港/ns 身份证/n]/nz 的/ude1 赵薇/nr 赵薇/nr 吐槽/nz 北京/ns 交通/n 拥堵/v ，/w 一天/mq 只能/v 办/v 一件/mq 事/n 。/w 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 北京/ns 城内/s 交通/n 繁忙/a ，/w 堵车/v 之/uzhi 事/n 经常/d 发生/v ，/w 连/ulian 女星/nnd 赵薇/nr 也/d 大/a 叹/v 塞车/vi 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 好/a 堵车/v 呀/y !/w 北京/ns 真/a 大/a ，/w 一天/mq 只能/v 办/v 一件/mq 事儿/n 。/w ”/w 
赵薇/nr 三年前/t 已经/d 通过/p “/w [优才/nrf 计划/n]/nz ”/w 申请/v ，/w 更/d 有/vyou 指/v 丈夫/n 黄有龙/nr 已/d 在/p 香港/ns 买下/v 亿万/m 豪宅/n ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 已/d 搬到/vf 香港/ns 长住/v ，/w 方便/a 让/v [3/m 岁/qt]/mq 大/a 的/ude1 女儿/n 在/p 香港/ns 求学/vi ，/w 还/d 购置/v 500多万/m 的/ude1 名车/n 供/vi 赵薇/nr 在/p 香港/ns 代步/nz 。/w 赵薇/nr 在/p 结束/v 工作/vn 后/f 快步/d 离/v 场/qv ，/w 不/d 愿意/v 回答/vn 丈夫/n 赠/v 名车/n 之/uzhi 事/n ，/w 只/d 抛下/nz 一句/mq ：/w “/w 不好意思/a ，/w 不/d 回答/v 。/w ”/w 

