据/p 《/w [南方/s 都市报/nz]/nz 》/w 报道/v [广东省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 官网/n 18日/t 通报/v ，/w 广东/ns 又/d 增/v [3/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 病例/n ，/w 其中/rz 广州/ns 报告/n [2/m 例/n]/mq ，/w 深圳/ns 报告/n [1/m 例/n]/mq 。/w 广州/ns 一例/mq 轻症/nz 病例/n 为/p 广州/ns 本地/rzs 感染/v 首位/n 病例/n 的/ude1 女儿/n ，/w 也/d 曾/d 前往/v 过/uguo 肉/n 菜市场/n 。/w 
根据/p 通报/v ，/w 广州/ns 病例/n 之一/rz 为/p [5/m 岁/qt]/mq 女童/n 潘/nz 某/rz ，/w 现/tg 住/vi 广州市/ns 白云区/ns ，/w 1月14日/t 发病/vn ，/w 18日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 目前/t 症状/n 较轻/d ，/w 在/p 广州市/ns 的/ude1 定点/n 收治/v 医院/nis 住院/vn 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv 名/q 女童/n 为/p 广州/ns [第一/m 例/n]/mq 沙/n 东/f 菜市场/n 豆腐/nf 经营/v 档/ng 潘/nz 某/rz 的/ude1 女儿/n 。/w 据/p 孩子/n 母亲/n 罗/b 女士/n 介绍/v ，/w “/w 她/rr 也/d 曾/d 随同/v 父母/n 前往/v 过/uguo 菜市场/n ，/w 目前/t 一切/rz 都/d 还/d 好/a ，/w 没有/v 什么/ry 严重/a 的/ude1 症状/n ，/w 只是/d 要/v 在/p 医院/nis 接受/v [7/m 天/qt]/mq 的/ude1 观察/vn 、/w 治疗/vn 。/w ”/w 女童/n 父亲/n 的/ude1 病情/n 也/d 已有/v 好转/vn 迹象/n 。/w 
罗/b 女士/n 说/v ，/w 孩子/n [13/m 号/q]/mq 开始/v 出现/vn 初步/d 症状/n ，/w [15/m 号/q]/mq 开始/v 监测/vn 到/v 孩子/n 有/vyou [38/m ℃/w]/mq 以上/f 发热/vi 、/w 咳嗽/vi 症状/n 后/f ，/w 立即/d 通报/v 给/p 了/ule 疾/ag 控/v 随访/v 人员/n ，/w 随后/d 就/d 被/pbei 送进/vf 医院/nis 。/w 由于/p 发现/v 、/w 治疗/vn 及时/ad ，/w 孩子/n 的/ude1 病情/n 已/d 明显/a 好转/vi ，/w [7/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 暂/d 未/d 发现/v 异常/a 。/w “/w 17日/t 晚间/t 复查/v 标本/n 物/ng 后/f ，/w 18日/t [实验室/nis 检测/vn]/nz 已经/d 转为/v 阴性/n ，/w 相信/v 可以/v 尽快/d 康复/vn 出院/vi ”/w ，/w 广州市/ns 相关/vn 机构/n 负责人/nnt 表示/v 。/w 
据悉/v ，/w 由于/p 女童/n 也/d 曾/d 跟随/v 家人/n 去/vf 过/uguo 市场/n 活动/vn ，/w 究竟/d 是/vshi 有/vyou 限度/n 的/ude1 人/n 传人/n （/w 传染/v 来自/v 其/rz 父亲/n 潘某/nr ）/w ，/w 还是/c 在/p 菜市场/n 感染/v ，/w 其/rz 流行病学/gb 上/f 的/ude1 原因/n 尚/d 难以/d 分辨/v 。/w 
