近日/t ，/w [相山区/ns 招商局/nis]/nt 、/w 南黎/nr 街道/ns 、/w [凤凰山/ns 开发区/ns]/nz 组成/v 招商/vn 团/n 赴/v 皖南/ns 地区/n 开展/v 招商/vn 活动/vn 。/w 
招商/vn 团/n 首先/d 来到/v 合肥/ns ，/w 考察/v 了/ule 位于/v 蜀山/ns [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 内/f 的/ude1 [安徽/ns 真心/d 食品/n 有限公司/nis]/ntc ，/w 公司/nis [常务/b 副总裁/nnt]/nnt 王海水/nr [热情/an 接待/v]/nz 了/ule 考察团/nis 。/w 之后/f 拜访/v 了/ule [安徽/ns 小刘/nz 食品/n 有限公司/nis]/nt 总裁/nnt 刘天威/nr 。/w 接着/c 又/d 前往/v [安徽/ns 洽洽/nz 食品/n 有限公司/nis]/nt 参观/v 生产/vn 基地/nis ，/w 并/cc 就/d 用工/vn 、/w 物料/n 等/udeng 问题/n 与/cc 集团/nis 负责人/nnt 进行/vn 了/ule 沟通/v 。/w 在/p 考察/v 了/ule [三/m 家/q]/mq 炒货/n 类/q [龙头/n 企业/n]/nz 之后/f ，/w 考察团/nis 又/d 参观/v 考察/vn 了/ule 合肥/ns 人/n 人/n 福豆/nz [业/ng 有限公司/nis]/nt 。/w 
之后/f ，/w 考察团/nis 奔赴/v 马鞍山/ns ，/w 考察/v [安徽/ns 大/a 平/v 油脂/n 有限公司/nis]/ntc 和/cc [马鞍山/ns 沁/v 玖/m 州/n 食品/n 有限公司/nis]/nt 。/w 
每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 考察团/nis 都/d 向/p 企业/n 介绍/v [凤凰山/ns 开发区/ns]/nz [基本/a 情况/n]/nz 、/w 招商引资/vl 政策/n 以及/cc [两/q 届/q]/mq 食博会/nz 的/ude1 开展/vn 情况/n 等/udeng ，/w 并/cc 诚邀/v 企业/n 参加/v 淮北市/ns [第三/m 届/q]/mq [食品/n 工业/n]/nz 博览会/n 。/w 客商/nnd 们/k 对/p [淮北/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 倾力/v 打造/v 食品/n 之/uzhi 都/d 的/ude1 决心/n 给予/vn 一致/a 赞赏/v ，/w 并/cc 表示/v ，/w 届时/d 将/d 提前/vd 做好/v 准备/vn ，/w 组团/vi 来/vf 淮/n 。/w 
