[60/m 层/qv]/mq 的/ude1 高楼/n 坐电梯/nz 也/d 得/ude3 坐好/nz 一会儿/mq ，/w 但/c 来自/v 淮南/ns 的/ude1 [井/n 下/f 工人/nnt]/nz 李多保/nr 仅/d 用/p 了/ule 8分01秒/t 就/d 登顶/v 了/ule 。/w 1月18日10时/t 许/v ，/w 安徽/ns 第一/m 高楼/n —/w —/w 芜湖/ns 路/n [安徽/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt IFC/x 举办/v 了/ule 一场/mq 别开生面/vl 的/ude1 “/w 爬/v 楼/n ”/w 挑战赛/n 。/w [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李多保/nr 在/p 最后/f 入围/v 的/ude1 [30/m 名/q]/mq 男/b 参赛/vn 选手/n 中/f 一举/d 夺魁/vi ，/w 率先/d 登上/v 了/ule 这/rzv 座/q [239/m ./w 75/m 米/q]/mq 的/ude1 高楼/n 。/w 而/cc 来自/v 湖北/ns 的/ude1 选手/n 林群/nr 以/p 11分05秒/t 的/ude1 成绩/n 获得/v 登高/vn 赛/v 女子组/n 第一名/mq 。/w 攀登/v [60/m 层/qv]/mq 高楼/n ，/w [239/m ./w 75/m 米/q]/mq 高度/d ，/w 这/rzv 在/p 安徽/ns 地区/n 也/d 属/v 首次/m 。/w 
当日/t 10：10/m ，/w [30/m 名/q]/mq 男/b 选手/n 听到/v 比赛/vn 哨声/n 后/f 快速/d 爬/v 楼/n ，/w 起初/d 成/v 你追我赶/vl 之/uzhi 势/ng ，/w 选手/n 之间/f 差距/n 不到/v 两个/mq 楼层/n 。/w [10/m :/w 14/m 左右/f]/mq ，/w 当/p 爬/v 至/p 20层时/t ，/w 选手/n 阵营/n 逐渐/d 分化/vi 。/w 此时/r ，/w 来自/v 合肥/ns “/w 跑吧/nz ”/w 俱乐部/nis 成员/nnt 李多保/nr 已经/d 爬到/v 了/ule [第/m 35/m 层/qv]/mq ，/w 一马当先/dl ，/w 甩开/v 了/ule 绝大多数/m 选手/n [十几/m 层/qv]/mq 的/ude1 距离/n 。/w 
仅/d 过/uguo [4/m 分钟/qt]/mq ，/w [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李多保/nr 率先/d 爬到/v 了/ule [第/m 60/m 层/qv]/mq 的/ude1 终点/n 处/n 。/w “/w 8分01秒/t !/w ”/w 多/a 名/q 裁判员/nnt 共同/d 报出/v 这样/rzv 一个/mq 不可思议/al 的/ude1 数字/n 。/w 一举/d 夺冠/vi 的/ude1 李多保/nr 看上去/v 比较/d 轻松/a ，/w 脸上/s 挂满/v 笑容/n 。/w 
“/w 我/rr 平时/t 就/d 喜欢/vi 跑步/vi ，/w 自/p 家住/v 高层/n ，/w 为了/p 低碳/n 环保/n ，/w 为了/p [锻炼/vn 身体/n]/nz ，/w 我/rr 经常/d 不/d 坐电梯/nz ，/w 爬/v 楼/n 回家/vi 。/w ”/w 李多保/nr 告诉/v [安徽/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w “/w 感觉/n 不是/c 很累/nz ，/w 还/d 没/d 爬/v 够/v 。/w 本/rz 打算/v 到/v 了/ule [55/m 层/qv]/mq 才/d 开始/v 冲刺/vn 的/ude1 ，/w 结果/n 记错/nz 了/ule 楼层/n 数/n ，/w 爬到/v 了/ule [58/m 层/qv]/mq 才/d 知道/v ，/w 马上/d 就要/d 登顶/v 啦/y 。/w ”/w 
随后/d 进行/vn 的/ude1 女子组/n 比赛/vn 中/f ，/w [安徽/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 来自/v 湖北/ns 的/ude1 选手/n 林群/nr 以/p 11分05秒/t 的/ude1 成绩/n 获得/v 登高/vn 赛/v 女子组/n 第一名/mq 。/w (/w 记者/nnt 吴洋/nr )/w 
