副县长/nnt 为/p 儿子/n 办理/v 工资/n 关系/n “/w 吃空饷/nz ”/w ，/w 遭/v 举报/vn 的/ude1 半年/mq 之后/f ，/w 副县长/nnt 被/pbei 平调/nz 至/p 另一/m 县城/n 。/w [有关/vn 部门/n]/nz 事后/f 公布/v 了/ule 调查/v 结果/n ，/w 该/rz 副县长/nnt 仅/d 得到/v 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
这/rzv 一/m 事件/n 发生/v 在/p 陕西省/ns 渭南市/ns 。/w [渭南/ns 市委/nis]/nt 全会/n 1月3日/t 通报/v 称/vn ，/w 大荔县/ns 副县长/nnt 任/v 教训/n 在/p 其他/rzv 县/n 任/v 副县长/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 为/p 正在/d 上学/vi 的/ude1 儿子/n 办理/v 了/ule 工资/n 关系/n ，/w 从/p 2011年11月/t 至/p 2013年5月/t 累计/vd 领取/v [财政/n 资金/n]/nz [45096/m 元/q]/mq 。/w 
“/w [违法/vn 成本/n]/nz 太低/nz 了/ule ！/w ”/w “/w 这/rzv 叫啥/nz 严厉/a 惩处/v ？/w 简直/d 成/v 了/ule 违法/vn 吃空饷/nz 者/k 的/ude1 挡箭牌/n 。/w ”/w “/w 这种/r 保护性/b 问责/nz ，/w 不仅/c 起/vf 不到/v 震慑/vn 后来者/n 的/ude1 作用/n ，/w 反而/d 是/vshi 在/p 变相/vd 鼓励/v 那些/rz 贪吃/an 者/k 偷吃/nz 公粮/n 。/w ”/w 尽管/c 事件/n 处理/v 结果/n 公布/v ，/w 但/c 因/p 处分/n 过轻/nz ，/w 社会上/nz 的/ude1 质疑/vn 声/qv 没有/v 停止/v 。/w 
近日/t ，/w [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 致电/v [渭南市/ns 纪委/nnt]/nt ，/w 询问/v 事件/n 性质/n 、/w 处分/n 依据/n 等/udeng 问题/n 。/w 有关/v 人士/n 以/p “/w 党内/s 有/vyou 内部/f 保密/vn 条例/n ”/w 为/p 由/p 拒绝/v 接受/vn 采访/v 。/w 但/c [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 2010年9月/t 印发/v 的/ude1 《/w 关于/p 党/n 的/ude1 [基层/n 组织/n]/nz 实行/v [党务/n 公开/ad]/nz 的/ude1 意见/n 》/w 中/f 明确/a 规定/n ，/w 落实/v [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 、/w 处理/vn 违纪/vn 党员/nnt 等/udeng 情况/n 属于/v [党务/n 公开/ad]/nz 的/ude1 内容/n 。/w 
举报/vn 半年/mq 之后/f 平调/nz 邻县/n 
在/p 大荔县/ns 履新/nz 还/d 不满/an 1个月/t ，/w 任/v 教训/n 为/p 儿子/n 安排/v 工资/n 关系/n “/w 吃空饷/nz ”/w 事件/n ，/w 经过/p [渭南/ns 市委/nis]/nt 的/ude1 通报/vn ，/w 被/pbei 舆论/n 聚焦/vi 。/w 
[中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 经/p 检索/vn 发现/v ，/w 至少/d 从/p 2007年/t 起/vf ，/w 任/v 教训/n 就/d 开始/v 担任/v 渭南市/ns [富平县/ns 城乡/n 建设局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 并/cc 于/p 2009年/t 下半年/t 升/v 副县长/nnt 。/w 这/rzv 一/m 任职/v 持续/vn 到/v 2013年/t 下半年/t 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 网/n 帖/ng [部分/n 内容/n]/nz 与/cc [渭南/ns 市委/nis]/nt 如今/t 的/ude1 通报/vn 结果/n 一致/a 。/w 举报/v 帖/ng 发布/v 半年/mq 后/f ，/w 2013年12月18日/t ，/w 任/v 教训/n 被/pbei [大荔县/ns 人大常委会/nis]/nt 任命/v 为/p 副县长/nnt 。/w 
不到/v 一个/mq 月/n ，/w [渭南/ns 市委/nis]/nt 公布/v 了/ule 对/p 任/v 教训/n 的/ude1 处理/vn 结果/n 。/w 任/v 此次/rz 调离/v 富平县/ns 是否/v 与/cc 其/rz 遭/v 举报/vn 有关/vn ，/w 记者/nnt 未/d 得到/v 证实/vn 。/w 
平调/nz 之后/f 的/ude1 任/v 教训/n ，/w 负责/v 大荔县/ns 城建/n 、/w 卫生/an 、/w 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 、/w 人防/n 等/udeng 方面/n 工作/vn 。/w 但/c 富平县/ns 、/w [大荔县/ns 人民政府/nis]/nt 官网/n 均/d 未/d 公布/v 任/v 教训/n 的/ude1 任职/vn 经历/n 。/w 
在/p [北京大学/ntu 政府/nis 管理/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 李成言/nr 看来/v ，/w 任/v 教训/n 给/p 上学/vi 的/ude1 儿子/n 安排/v 工资/n 关系/n 属于/v 典型/n 的/ude1 “/w 吃空饷/nz ”/w ，/w 即/v 某些/rz 人/n 不/d 在/p [政府/nis 机关/n]/nz 或/c 事业单位/nz 工作/vn ，/w 却/d 照样/d 在/p 该/rz 单位/n 领取/v 工资/n 。/w 
[中央/n 机构/n 编制/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 2005年9月/t 印发/v 的/ude1 《/w [中央/n 编/v 办/v]/nt 关于/p 对/p “/w 吃空饷/nz ”/w 问题/n 开展/v [督促/v 检查/vn]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 将/d “/w 吃空饷/nz ”/w 现象/n 分为/v [五/m 种/q]/mq ：/w 在编/vn 不/d 在岗/b 的/ude1 ；/w 已经/d 调离/v ，/w 但/c 不/d 办理/v 核减/v 编制/vn 等/udeng 有关/v 手续/n 的/ude1 ；/w 虚报/v [人员/n 编制/vn]/nz ，/w 骗取/v [财政/n 拨款/vi]/nz 的/ude1 ；/w 已经/d 死亡/vi 未/d 核销/v 编制/vn 的/ude1 ；/w 其他/rzv 形式/n “/w 吃空饷/nz ”/w 的/ude1 。/w 
事实上/bl ，/w “/w 吃空饷/nz ”/w 的/ude1 现象/n 屡见不鲜/vl 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 2005年/t ，/w 四川省/ns 南充市/ns 清理/v 出/vf [2323/m 名/q]/mq “/w 吃空饷/nz ”/w 者/k ；/w 2006年/t ，/w 甘肃省/ns 发现/v “/w 吃空饷/nz ”/w 者/k 908人/m ；/w 2007年/t ，/w 山东省/ns 共/d 清理/v 出/vf 涉及/v 违规/vn 人数/n [11858/m 人/n]/mq ；/w 2013年/t ，/w 河北省/ns [11/m 个/q]/mq 试点县/n 清理/v 出/vf 各类/r “/w 吃空饷/nz ”/w 人员/n [1336/m 人/n]/mq ，/w 涉及/v 资金/n [1065/m 万元/q]/mq 。/w 
这些/rz 事件/n 的/ude1 处理/vn 结果/n ，/w 大多/d 是/vshi 党内/s 处分/n 、/w 上缴/v 工资/n 、/w 责任人/nnt 免职/vi 等/udeng 。/w 
2012年/t 春/tg ，/w 山西省/ns 至少/d 处理/vn 了/ule [两/q 起/vf]/mq “/w 吃空饷/nz ”/w 事件/n 。/w 2012年1月/t ，/w 原/b [山西省/ns 静乐县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 杨存虎/nr 因/p 安排/v 其/rz 女/b “/w 吃空饷/nz ”/w 连续/a 5年/t 累计/vd 10余万元/m ，/w 被/pbei 给予/vn [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 并/cc 被免职/nz 。/w 
一个/mq 月/n 后/f ，/w 该省/r [长子县/ns 原/b 教育局/nis]/nt 局长/nnt 李福刚/nr 同样/d 因/p 安排/v 其/rz 子/ng “/w 吃空饷/nz ”/w ，/w 被/pbei 免去/v 教育局/nis 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 职务/n ，/w 其/rz 子/ng 被/pbei 清除/v 出/vf [教师/nnt 队伍/n]/nz ，/w 所/usuo 领工资/nz 全额/n 退回/v 。/w 
相/d 较/d 同类/n 案件/n ，/w 任/v 教训/n 的/ude1 处分/n 明显/a 轻/a 了/ule 很多/m 。/w 
专家/nnt 认为/v “/w 吃空饷/nz ”/w 就是/v 贪污/vn 
事件/n 调查/v 结果/n 公布/v 之后/f ，/w 多家/mq 媒体/n 质疑/vn 处分/n 过轻/nz 。/w 有/vyou 网站/n 戏称/v ：/w “/w 任/v 教训/n 就/d 给/p 这么/rz 点/qt 教训/n ？/w ”/w 
[广东/ns 邦/ng 仁/ag 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 吴浚年/nr 则/d 在/p 微博/n 上/f 评论/n 称/v ：/w “/w 副县长/nnt 为/p [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 为/p 上学/vi 儿子/n 造/v 工资单/n 领/v 钱/n 属于/v 骗取/v [公共/b 财物/n]/nz ，/w 其/rz 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an 实施/v 骗取/v [公共/b 财物/n]/nz 的/ude1 行为/n 已经/d 构成/v 贪污罪/n 。/w ”/w 
[中国/ns 政法/n 大学/nis 刑事/b 司法/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 洪道德/nr 认为/v ，/w “/w 吃空饷/nz ”/w 就是/v 利用/vn 职权/n 把/pba [国家/n 财产/n]/nz 据为己有/vl ，/w 这/rzv 符合/v 贪污罪/n 的/ude1 [构成/v 要件/n]/nz ，/w 应/v 移交/vn 司法机关/nz 。/w 
洪道德/nr 说/v ，/w 事件/n 未/d 启动/v [司法/n 程序/n]/nz ，/w 主要/b 是因为/c 纪检/n 部门/n 对/p 事件/n 的/ude1 性质/n 判断/v 不/d 准确/a ，/w “/w 他们/rr 认为/v 这/rzv 只是/d 违纪/vn ，/w 没有/v 违法/vn ，/w 特别/d 是/vshi 没有/v 犯罪/vn 。/w 他们/rr 在/p 性质/n 上/f 认识/v 有/vyou 错误/n 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 刑法/n 对/p 贪污罪/n 已有/v 明确/a 规定/n ，/w 但/c 如何/ryv 将/d 法律/n 运用/v 到/v 具体/a 案件/n 上/f ，/w 则/d 需要/v [办案/vn 人员/n]/nz 处理/vn 。/w 然而/c ，/w 一些/mq 纪检/n 部门/n 对/p 法律/n 不/d 熟悉/v ，/w 对/p 事件/n 的/ude1 定性/vn 不合/v 法律/n 的/ude1 要求/n 。/w 
“/w ‘/w 吃空饷/nz ’/w 就是/v 贪污/vn 。/w 应该/v [撤职/vi 查办/v]/nz ，/w [开除/v 党籍/n]/nz 。/w ”/w 李成言/nr 也/d 认为/v 。/w 
在/p 李成言/nr 看来/v ，/w 问题/n 也/d 是/vshi 出/vf 在/p 纪检/n 部门/n 对/p 事件/n 的/ude1 定性/vn 上/f 。/w 通常/d ，/w 纪检/n 部门/n 认为/v 官员/nnt 通过/p 一个/mq 名单/n “/w 吃空饷/nz ”/w ，/w 不是/c 直接/ad 贪污/v ，/w 不/d 构成/v 犯罪/vn 。/w 同时/c ，/w “/w 吃空饷/nz ”/w 现象/n 太多/ad ，/w 纪检/n 部门/n 可能/v 形成/vn 法/n 不/d 责/ng 众/ag 、/w 从/p 轻/a 处理/vn 的/ude1 思维/n 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 利用/v 权力/n 侵占/v [公共/b 财物/n]/nz ，/w 是/vshi [违法/vn 行为/n]/nz 。/w ”/w 李成言/nr 强调/v ，/w “/w 公务员/nnt 必须/d 服从/v 法律/n 的/ude1 制裁/vn 。/w ”/w 
李成言/nr 发现/v ，/w 制造/vn “/w 吃空饷/nz ”/w 事件/n 的/ude1 人/n 常常/d 会/v “/w 先/d 受到/v 党内/s 处分/n ，/w 过/uguo 段/q 时间/n 又/d 获得/v 任命/vn ”/w ，/w “/w 如果/c 不是/c 党内/s 处理/vn 成/v 了/ule 挡箭牌/n ，/w 而是/c 直接/ad 移送/v 司法机关/nz 或/c 是/vshi [行政/n 撤职/vi]/nz ，/w 可能/v 就/d 不会/v 出现/vn 这样/rzv 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
[南开/ns 大学/nis 法学院/nis]/nt 副教授/nnt 闫尔保/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 按照/p 党内/s 纪律/n ，/w 处分/n 的/ude1 裁量/nz 幅度/n 是/vshi 阶梯式/nz 的/ude1 。/w 他/rr 推测/v ，/w 渭南市/ns 纪检/n 部门/n 在/p 作出/v 党内/s 警告/vn 的/ude1 处分/n 时/ng ，/w 可能/v 考虑/vn 了/ule 各种各样/bl 的/ude1 因素/n ，/w 如/v 本人/rr 认错/vi 态度/n 、/w 当事人/n 在/p 本地/rzs 的/ude1 社会关系/n 等等/udeng 。/w 
“/w 吃空饷/nz ”/w 折射/vi 人事/n 和/cc 财务/n 的/ude1 “/w 糊涂账/n ”/w 
事实上/bl ，/w “/w 吃空饷/nz ”/w 的/ude1 背后/f ，/w 往往/d 是/vshi 一笔/mq 人事/n 和/cc 财务/n 上/f 的/ude1 “/w 糊涂账/n ”/w 。/w 
闫尔保/nr 说/v ，/w 目前/t ，/w 一些/mq [行政/n 机关/n]/nz 、/w 事业单位/nz 的/ude1 [人事/n 管理/vn 制度/n]/nz 不/d 健全/v ，/w [人员/n 编制/vn]/nz 不/d 透明/a ，/w [财务/n 制度/n]/nz 不/d 清晰/a ，/w 导致/v [很多/m 人/n]/mq 对/p 本/rz 单位/n [具体/a 情况/n]/nz 不/d 了解/v ，/w 难以/d 起到/v 监督/vn 作用/n 。/w 这/rzv 是/vshi “/w 吃空饷/nz ”/w 屡屡/d 发生/v 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 
“/w 单位/n 到底/d 进/vf 了/ule 什么/ry 人/n ？/w 有/vyou 没有/v 进/vn 这样/rzv 一个人/mq ？/w 应该/v 尽量/d 把/pba 这种/r 情况/n 通过/p 一定/b 程序/n 和/cc 渠道/n 向/p 社会/n 公开/ad 。/w ”/w 闫尔保/nr 认为/v ，/w [人事/n 制度/n]/nz 透明/a 化/v 很/d 有/vyou 必要/a 。/w 
在/p 多/a 位/q 受/v 访/v 学者/nnt 看来/v ，/w 清查/vn “/w 吃空饷/nz ”/w 并/cc 不难/d ，/w 因为/c 档案/n 中/f 都/d 有/vyou 相关/vn 记载/v ，/w 一/m 查/v 就/d 能/v 查/v 出来/vf 。/w 
李成言/nr 认为/v ，/w 这种/r 监督/v 力度/n 必须/d 延伸/v 到/v 执法/vn 过程/n 中/f ，/w 避免/v 官官相护/vl 、/w 执法/vn 乏力/a 的/ude1 局面/n 。/w 
作为/p 法学/n 学者/nnt ，/w 闫尔保/nr 坚持/v 认为/v “/w 吃空饷/nz ”/w 现象/n 应/v 按照/p [法律/n 程序/n]/nz 处理/vn ，/w 因为/c 其中/rz 涉及/v 贪污受贿/v 的/ude1 行为/n ，/w 属于/v 严重/a 违法/vn 。/w 
“/w 从/p ‘/w 吃空饷/nz ’/w 的/ude1 结果/n 来讲/uls ，/w 还/d 应对/v 涉事/nz 责任人/nnt ，/w 比如/v 整个/b 流程/n 中/f 起到/v 关键/n 作用/n 的/ude1 人/n ，/w 采取/v 严厉/a 的/ude1 惩戒/vn 性/ng 措施/n ，/w 而且/c 这种/r 惩戒/v 措施/n 应当/v 向/p 社会/n 公布/v ，/w 接受/v [社会/n 监督/vn]/nz 。/w ”/w 他/rr 强调/v 。/w 
李成言/nr 希望/v ，/w 对于/p “/w 吃空饷/nz ”/w 问题/n ，/w 社会/n 形成/v “/w 知法/vi 者/k 应当/v 严惩/vn ”/w 的/ude1 共识/n ，/w 公务员/nnt 无疑/d 是/vshi 知法/vi 者/k ，/w 不能/v 突破/vn 党纪/n 的/ude1 底线/n ，/w 更/d 不能/v 突破/vn 法律/n 的/ude1 底线/n 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 如果/c 出现/v 这样/rzv “/w 吃空饷/nz ”/w 处分/n 过轻/nz ，/w 必然/d 造成/v [违法/vn 成本/n]/nz 过/uguo 低/a ，/w 导致/v 类似/a 现象/n “/w 一而再/n 、/w 再而三/n ”/w 出现/v ，/w “/w 处理/vn 轻/a ，/w 他/rr 可以/v 铤而走险/vl ，/w ‘/w 牺牲/v 我/rr 一个/mq 、/w 富裕/a 全家人/n ’/w 。/w 如果/c 处理/vn 得/ude3 重/a 一点/mq ，/w 他/rr 就/d 不/d 敢/v 了/ule 、/w 不想/v 了/ule ，/w 也/d 不/d 愿意/v 去/vf 腐败/an 了/ule 。/w ”/w 
“/w 如果/c 处理/v 偏轻/nz ，/w 不足以/v 达到/v 惩戒/vn 的/ude1 效果/n ，/w 也/d 不足以/v 防止/v 今后/t 出现/v 类似/a 情况/n 。/w ”/w 闫尔保/nr 也/d 说/v ，/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 现在/t 年轻人/n 找/v 工作/vn 不/d 轻松/a ，/w 而/cc 官员/nnt 利用/v 手中/s 资源/n 安排/v 子女/n 进入/v [行政/n 事业单位/nz]/nz ，/w 甚至/d 不用/d 去/vf 上班/vi 还/d 能/v 领工资/nz ，/w 此举/rzv 明显/a 违反/v 党纪国法/n 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 从/p 目前/t 来看/u ，/w 任/v 教训/n 的/ude1 仕途/n 似乎/d 未/d 受/v 明显/a 影响/vn 。/w 事件/n 通报/v 的/ude1 当天/t ，/w [大荔县/ns 人民政府/nis]/nt 网站/n 还/d 发布/v 了/ule 任/v 教训/n 调研/vn 指导/v 大荔县/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 消息/n 。/w 3/m 天后/nz ，/w 任/v 教训/n 继续/v 出席/v 县/n 重点/n 工作/vn 进展/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 会/v 。/w 
这次/r 会议/n 上/f ，/w 任/v 教训/n 汇报/vn 了/ule 其/rz 分管/v 的/ude1 各项/r 重点/n 工作/vn 的/ude1 年前/t 进展/vn 情况/n ，/w 并/cc 就/d 年/qt 后/f 的/ude1 具体/a 实施/v 计划/n 作/v 了/ule 发言/vi 。/w (/w 实习/vn 生成/v 婧/ng 记者/nnt 卢义杰/nr )/w 
