围绕/v 2013年/t 在/p 美/b 韩国/nsf 市民/n 团体/n 在/p 洛杉矶/nsf 近郊/s 设置/v 的/ude1 象征/n 慰安妇/n 受害/vi 的/ude1 少女/n 雕像/n ，/w [美国/nsf 白宫/ns]/nz 网站/n 上/f 要求/n 保留/v 该/rz 雕像/n 的/ude1 签名/vn 近日/t 已/d 超过/v [10/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
[日本/ns 共同社/nis]/nt 1月19日/t 报道/v 称/vn ，/w 认为/v 该/rz 雕像/n “/w 煽动/v 对/p 日本人/nz 及/cc 日本/ns 的/ude1 憎恨/v 情绪/n ”/w ，/w 在/p 白宫/ns 官网/n 上/f 要求/n 拆除/v 的/ude1 签名/vn 也/d 已/d 超过/v [10/m 万/d 人/n]/mq 。/w 根据/p [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 若/c 30日/t 内/f 征集/vn 到/v 超过/v [10/m 万/d 个/q]/mq 签名/vi ，/w 白宫/ns 将/d 对此/d 作出/v 回应/vn 。/w 白宫/ns 如何/ryv 应对/v 这/rzv 一/m 出现/v 意见/n 分歧/n 的/ude1 问题/n 将/d 受到/v 关注/vn 。/w 
呼吁/v 为/p 保留/v 雕像/n 而/cc 发起/v 签名/vn 的/ude1 文章/n 于/p 本月/r 4日/t 发布/v 。/w 该/rz 文/ng 指出/v ，/w 慰安妇/n 雕像/n 象征/n 受/v 日军/n 迫害/vn 的/ude1 性奴隶/nz ，/w 强调/v “/w 我们/rr 必须/d 正确/a 学习/v 历史/n ”/w ，/w 要求/n [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 保留/v 慰安妇/n 雕像/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 该/rz 慰安妇/n 雕像/n 与/cc 首尔/ns 的/ude1 [日本/ns 驻/v 韩国/nsf 大使馆/nis]/nt 门前/s 设置/v 的/ude1 少女/n 铜像/n 采用/v 同一/b 设计/vn 。/w 格伦代尔/nrf 市议会/nz 凭借/p 多数/a 赞成/v 批准/vn 了/ule 在/p 市政府/n 所/usuo 辖/v 的/ude1 公园/n 内/f 设置/v 雕像/n 的/ude1 计划/n ，/w 最终/d 由/p [韩裔/nr 美国人/nz]/nz 和/cc 在/p 美/b 韩国人/nz 团体/n 设置/v 完成/vn 。/w 
对此/d ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 对/p 格伦代尔/nrf 市/n 方面/n 表示/v 了/ule 不满/an 。/w 本月/r 16日/t ，/w 日本/ns “/w 抗议/vn 设置/v 慰安妇/n 像/v 的/ude1 全国/n 地方/n 议员/nnt 会/v ”/w [十几/m 名/q]/mq 成员/nnt 还/d 向/p 该市/r 政府/nis 提交/v 了/ule 抗议/v 信/n 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 1月15日/t ，/w [美国/nsf 国会/nis]/nt 众议院/n 在/p 其/rz 表决/v 通过/p 的/ude1 2014/m 财政年度/nz 拨款/vi 议案/n 中/f 附加/vn “/w 慰安妇/n ”/w 问题/n ，/w 敦促/v [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt “/w 鼓励/v ”/w [日本/ns 政府/nis]/nt 承担/v [历史/n 责任/n]/nz 。/w 根据/p 美/b 众议院/n 通过/p 的/ude1 这份/r 不/d 具/vg 约束力/n 的/ude1 决议/n ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 应/v 以/p “/w 明确/a 无误/vi 的/ude1 方式/n ”/w 正式/ad 承认/v [日本/ns 军队/n]/nt 曾/d 在/p [第二次/mq 世界大战/n]/nz 期间/f 强征/nz [亚洲/ns 国家/n]/nz 大批/m 妇女/n 为/p 性奴/nz ，/w 就此/d 行为/n 表示/v 道歉/vn ，/w 并/cc 承担/v “/w [历史/n 责任/n]/nz ”/w 。/w 白宫/ns 已经/d 表示/v 支持/vn 这/rzv 一/m 议案/n 。/w （/w 记者/nnt 王欢/nr ）/w 
