（/w 原/b 标题/n ：/w 美/b 媒/ng 评/v “/w 世界/n 最/d 帅/ng [百/m 人/n]/mq ”/w 多/a 位/q 韩星/nr 上/f 榜/n ）/w 
崔始源/nr 来源/n ：/w 互联网/n 
日前/t ，/w 美国/nsf 知名/a 电影/n 网站/n 公布/v 了/ule “/w 2013年/t 世界/n 最/d 帅/ng [百/m 人/n]/mq ”/w 名单/n ，/w 多/a 位/q 韩国/nsf “/w 欧巴/nrf ”/w (/w 韩语/n ，/w 哥哥/n 之意/nz )/w 入选/v ，/w 其中/rz SJ/x 成员/nnt 崔始源/nr 位列/v [第/m 7/m 名/q]/mq ，/w 取得/v 亚洲/ns 艺人/nnt 的/ude1 [最好/d 成绩/n]/nz ，/w 力/n 压/v [第/m 8/m 名/q]/mq 的/ude1 布拉德·皮特/nrf 、/w [第/m 15/m 名/q]/mq 的/ude1 休·杰克曼/nrf 。/w 
崔始源/nr 在/p 韩国/nsf 男子/n 团体/n SJ/x 中/f 就/d 人气/n 爆棚/nz ，/w 2006年/t 他/rr 初/f 涉/vg 影坛/n ，/w 相继/d 出演/v 《/w 墨攻/nz 》/w 、/w 《/w 雅典娜/nrf ：/w 无/v 间谍/nnt 局/n 》/w 、/w 《/w 赤/ag 盗/vg 》/w 等/udeng [电影/n 作品/n]/nz 。/w 该/rz 榜/n 单/b 第一名/mq 是/vshi 迈克尔·法斯宾德/nrf ，/w 而/cc 始源/nz 欧巴第/nr [7/m 名/q]/mq 的/ude1 好成绩/nz 拿下/v 亚洲/ns 最/d 帅/ng 的/ude1 头衔/n ，/w 力/n 压/v [第/m 55/m 名/q]/mq 的/ude1 高以翔/nr 、/w [第/m 81/m 名/q]/mq 的/ude1 金城武/nr 、/w [第/m 96/m 名/q]/mq 的/ude1 王力宏/nr ，/w 甚至/d 还/d 力/n 压/v [第/m 8/m 名/q]/mq 的/ude1 布拉德·皮特/nrf 、/w [第/m 15/m 名/q]/mq 的/ude1 休·杰克曼/nrf 、/w [第/m 16/m 名/q]/mq 的/ude1 莱昂纳多·迪卡普里奥/nrf 排名/vi ，/w [第/m 59/m 名/q]/mq 的/ude1 汤姆·克鲁斯/nrf ，/w 位居/v [第/m 64/m 名/q]/mq 的/ude1 约翰尼·德普/nrf 。/w 

