人民网/nz 合肥/ns 1月20日/t 电/n 迎新/vn 元旦/t 健身/vn 走/v 、/w [正月/t 十六/m 走太平/nz]/nz 、/w 乡村/n 农民/nnt 篮球赛/n 、/w 彩票/n 彩民/nz 运动会/n …/w …/w 伴随/v 着/uzhe [全民/n 健身/vn]/nz 氛围/n 在/p 全省/n 范围内/nz 的/ude1 日渐/d 形成/v ，/w 安徽省/ns 开展/v 带有/v [全民/n 健身/vn]/nz 元素/n 的/ude1 各项/r 民间/n [体育/n 活动/vn]/nz 也/d 日渐/d 红火/a 起来/vf 。/w 
过去/vf 一年/mq ，/w 安徽省/ns 健身/vn 活动/vn 不断/d 丰富/a 。/w 统计/vn 显示/v ，/w 全省/n 组织/n [百/m 人/n]/mq 以上/f [群众/n 体育/n]/nz 活动/vn [1722/m 次/qv]/mq ，/w 参加/v 人数/n 达/v [236/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 全省/n 各级/r [体育/n 社团/n]/nz 开展/v 活动/vn [2048/m 次/qv]/mq ，/w 参加/v 会员/nnt [80/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq 、/w 非/b 会员/nnt [170/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
透过/v 上述/b 数字/n 不难/d 看出/v ，/w 安徽/ns [民间/n 体育/n]/nz 正/d 受到/v 大众/ntc 百姓/n 的/ude1 广泛/a 青睐/vn ，/w 愈发/d 呈现/v 出/vf 参赛/vn 人员/n “/w 全民/n 化/v ”/w 、/w 项目/n 设置/v “/w 接地气/nz ”/w 的/ude1 改革/vn 路径/n 。/w 
昨天，2014年/t [安徽省/ns 体育局/nis]/nto 长/a [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 在/p 合肥/ns 如期/d 召开/v ，/w 来自/v 全省/n [16/m 个/q]/mq 地/ude2 [市/n 体育局/nis]/nz 和/cc 相关/vn 单位/n 代表/nnt 们/k 出席/v 了/ule 会议/n 。/w 会上/n ，/w [安徽省/ns 体育局/nis]/nto 局长/nnt 冯潮作/nr 了/ule 题为/v 《/w 改革创新/v 锐意进取/vl —/w 努力/ad 推动/v 我省/n [体育/n 事业/n]/nz 实现/v 新/a 发展/vn 》/w 的/ude1 工作报告/v 。/w 
冯潮/nr 分析/vn 指出/v ：/w “/w 2013年/t ，/w 以/p [群众/n 体育/n]/nz [深入/ad 基层/n]/nz 为/p 重点/n ，/w 安徽省/ns 开展/v 了/ule 美好/a 乡村/n 农民/nnt 篮球赛/n ，/w 农民/nnt 比赛/v 农民/nnt 看/v ，/w 农民/nnt 比赛/v 农民/nnt 办/v ，/w 把/pba 群众/n 参赛/vn 的/ude1 权利/n 交给/v 群众/n ，/w 将/d 群众/n 喜闻乐见/bl 的/ude1 赛事/n 提供/v 给/p 群众/n ，/w 切实/ad 把/pba 赛事/n 办到/v 群众/n 的/ude1 心坎/n 上/f 。/w ”/w 
不仅仅/d 只有/c 乡村/n 篮球赛/n ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 在/p 亳州/ns 开展/v 的/ude1 [健身/vn 气功/n]/nz 博览会/n 、/w 在/p 池州/ns 举办/v 的/ude1 绿色/n 运动会/n ，/w 还有/v [徽州/ns 地区/n]/nz 的/ude1 民俗/n 传统/n [体育/n 活动/vn]/nz 等等/udeng ，/w 这些/rz 在/p 美好/a 乡村/n 建设/vn 中/f ，/w 继续/v 推进/vn [全民/n 健身/vn]/nz 品牌/n 活动/vn 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 能/v 发挥/vn 出/vf 品牌/n 活动/vn 的/ude1 引领/v 、/w 示范/vn 和/cc 带动/v 作用/n 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 为了/p 满足/v 广大/b 百姓/n 的/ude1 日常/b 健身/vn 参与/v 体育/n 的/ude1 需求/n ，/w 到/v 2013/m 年底/f ，/w 安徽省/ns 建成/v [10272/m 个/q]/mq 农民/nnt [体育/n 健身/vn]/nz 工程/n 、/w [1208/m 个/q]/mq [全民/n 健身/vn]/nz 苑/ng 、/w [280/m 个/q]/mq 省级/b 社区/n [体育/n 俱乐部/nis]/nz 、/w [2800/m 个/q]/mq 省级/b 示范/vn 晨/tg 晚练/v 点/qt ，/w 分别/d 完成/v 了/ule 安徽省/ns “/w 十二五/m ”/w 计划/n 数/n 的/ude1 66％/m 、/w 60％/m 、/w 70％/m 和/cc 70％/m ，/w 超过/v 国家/n 计划/n 50％/m 覆盖率/n 的/ude1 目标/n 任务/n 。/w 
“/w 安徽省/ns 将/d 继续/v 实施/vn 万千百/m [农村/n 体育/n]/nz [行动/vn 计划/n]/nz 和/cc ‘/w 511/m ’/w 城市/n 体育/n [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 积极/ad 打造/v 健身/vn 绿道/nz 和/cc [10/m —/w 15/m 分钟/qt]/mq 健身/vn 圈/qv 。/w [今/tg 明/ag 两年/mq]/nz 农民/nnt [体育/n 健身/vn]/nz [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 要/v [紧密/ad 结合/v]/nz 美好/a 乡村/n 建设/vn 、/w 农民/nnt 文化/n 乐园/n 试点/vn ，/w 因地制宜/vl 组织/n 实施/v 。/w ”/w 冯潮/nr 在/p 接受/v 本/rz 网/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 强调/v 指出/v ，/w 要/v [深入/ad 基层/n]/nz ，/w 问/v 计/vi 于/p 民/ng 、/w 问/v 需/v 于/p 民/ng ，/w 把/pba 群众/n 参与/v 体育/n 的/ude1 权利/n 真正/d 还给/v 群众/n 。/w 
从/p 近年/t 全面/ad 健身/vn 的/ude1 热度/n 上/f 来看/u ，/w 大众/ntc 对/p 体育/n 的/ude1 态度/n ，/w 正在/d 从/p 欣赏/v 性/ng 向/p 参与/v 性/ng 迅速/ad 转变/v ，/w 从/p 关注/v 金牌/n 多寡/n 向/p 关注/v 自身/rr 运动/vn 环境/n 转变/v 。/w 老百姓/n 也/d 真正/d 从/p 台下/s 走到/vf 台上/s 成为/v 体育/n 的/ude1 主角/nnt ，/w 并/cc 从/p 中/f 收获/n 健康/a 和/cc 快乐/a 。/w 
[安徽省/ns 体育局/nis 群众/n 体育/n 处/n]/nt 处长/nnt 王新胜/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 体育/n 是/vshi 为/p 增强/v 人民/n 体质/n 为/p 目的/n 为/p 根本/a 任务/n ，/w 所以/c 随着/p 社会/n 的/ude1 不断/d 发展/vn ，/w 体育/n 转变/v 发展/vn 方式/n 的/ude1 一个/mq [重要/a 内容/n]/nz 就是/v 怎么/ryv 使/v [体育/n 竞赛/vn]/nz 活动/vn 、/w [体育/n 场地/n]/nz 设施/n 、/w 体育/n 组织/n 建设/vn ，/w 更/d 能够/v [适应/v 社会/n]/nz 以及/cc [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 需求/n 。/w ”/w 
目前/t ，/w 顺势/d 全面/ad 健身/vn 的/ude1 广泛/a 推动/v ，/w 让/v 体育/n 模式/n 全民/n 化/v 、/w 接地气/nz 渐渐/d 成为/v 一种/mq 新潮/n ，/w 安徽/ns [民间/n 体育/n]/nz 如今/t 也/d 焕发/v 生机/n 。/w 另/rz 了解/v ，/w 会上/n ，/w 宣城/ns 、/w 安庆/ns 、/w 舒城/ns 以及/cc 太/d 和/cc 等/udeng 市县/n 体育局/nis 还/d 就/d [体/ng 教/v 结合/v]/nz 、/w [体育/n 旅游/vn]/nz 以及/cc 场馆/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 作/v 了/ule 交流/vn 发言/vi ，/w 此外/c ，/w [安徽省/ns 体育/n 事业/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 也/d 于/p 会议/n 召开/v 期间/f 正式/ad 揭牌/v 成立/vn 。/w （/w 汪瑞华/nr 孙同瑞/nr 庄园/n ）/w 
