文史/n 频道/n 转载/v 本文/r 只/d 以/p [信息/n 传播/vn]/nz 为/p 目的/n ，/w 不/d 代表/nnt 认同/vn 其/rz 观点/n 和/cc 立场/n 
日记/n 抒发/v 苦闷/an 
正午/t 到家/a ，/w 见/v 妻/ng 而/cc 面/nf 有/vyou 怒容/n ，/w 见/v 母/ng 而/cc 心/n 咽/v 悲酸/nz 。/w 家庭/n 之/uzhi 于/p 人生/n ，/w 实为/v 一大/n 魔障/nz 。/w 
—/w —/w 1921年1月22日/t 
家事/n 如/v 沸/vg ，/w 思/v 之/uzhi 郁闷/a 。/w 非/b 出家/vi 远游/v 不/d 克/q 免/v 尘俗/n 之/uzhi 累/a ！/w 
—/w —/w 1921年4月30日/t 
1921年前/t 后/f ，/w 蒋介石/nr 和/cc 毛福梅/nr 的/ude1 关系/n 变得/vi 越加/d 紧张/a ，/w 甚至/d 闹/v 到/v 不肯/v 与/cc 毛福梅/nr 同床/nz 的/ude1 地步/n 。/w 1921年1月22日/t ，/w 蒋介石/nr 终于/d 从/p 外地/s 回到/v 溪口/ns 家中/s ，/w 不料/d 他/rr 刚/d 见/v 毛福梅/nr 就/d 感到/v 不胜其烦/nz 。/w 这/rzv 一/m 时期/n 的/ude1 蒋介石/nr ，/w 早/a 把/pba 当初/t 与/cc 毛福梅/nr 结婚/vi 时/ng 夫妻/n 俩/m 曾/d 有/vyou 过/uguo 的/ude1 和/cc 美/b 往事/n 忘/v 在/p 脑/n 后/f 了/ule 。/w 蒋介石/nr 当时/t 的/ude1 心理/n ，/w 诚如/v 他/rr 归/v 乡/n 当夜/t 在/p 日记/n 中/f 写/v 的/ude1 一样/uyy ，/w 与/cc 毛福梅/nr 关系/n 已/d 到/v [势/ng 如/v 水火/n]/nz 的/ude1 地步/n 。/w 蒋/nz 日记/n 中/f 说/v ：/w “/w 正午/t 到家/a ，/w 见/v 妻/ng 而/cc 面/nf 有/vyou 怒容/n ，/w 见/v 母/ng 而/cc 心/n 咽/v 悲酸/nz 。/w 家庭/n 之/uzhi 于/p 人生/n ，/w 实为/v 一大/n 魔障/nz 。/w ”/w 由于/p 蒋介石/nr 与/cc 毛福梅/nr 感情/n 不/d 和/cc ，/w 他/rr 当天/t 在/p 溪口/ns 家中/s 仅仅/d 逗留/vi 几小时/mq ，/w 便/d 马上/d 返回/v 奉化/ns 县城/n 去/vf 了/ule 。/w 正如/v 他/rr 所/usuo 记/v ：/w “/w 二时/t 半/m 别母/nz ，/w 五时/t 半/m 回城/vi 舍/v 。/w ”/w 
这/rzv 表明/v 蒋介石/nr 这次/r 好不容易/dl 回/v 奉化/ns ，/w 他/rr 和/cc 毛福梅/nr 的/ude1 关系/n 非但/c 没有/v 改善/vn ，/w 反而/d 因/p 一/m 语/ng 不/d 投/v ，/w 再次/d 发生/v 争吵/vn 。/w 而/cc 两人/mq 争吵/vi 之中/f 甚至/d 发生/v 了/ule 对打/v 。/w 毛福梅/nr 从小/d 生/v 在/p 农家/nnd ，/w 情急/a 之/uzhi 时/ng ，/w 也/d 难免/v 动粗/nz ，/w 这/rzv 就/d 给/p 她/rr 和/cc 蒋/nz 的/ude1 紧张/a 关系/n 雪上加霜/vl 。/w 蒋介石/nr 在/p 这次/r 夫妻/n 对打/v 后/f ，/w 首次/m 在/p 日记/n 上/f 表明/v 了/ule 他/rr 的/ude1 决绝/nz 态度/n ：/w “/w 离婚/vi ”/w ！/w 自此/d 蒋/nz 、/w 毛/n 的/ude1 [夫妻/n 关系/n]/nz 再/d 未/d 和缓/a 。/w (/w 摘自/v 《/w 蒋介石/nr 笔下/n 的/ude1 风花雪月/nz 》/w )/w 
