日前/t ，/w [芜湖县/ns 交通局/nis]/nt 组织/n 对/p 芜/ng 屯/ng [快速/d 通道/n]/nz 候车/vn 站台/n 进行/vn 了/ule 清洗/v 、/w 维修/vn ，/w 已完成/v 新港/nz （/w 双向/b ）/w 、/w 殷港/nr （/w 双向/b ）/w 、/w 李桥/nr （/w 双向/b ）/w 、/w 赵桥/nr （/w 双向/b ）/w 、/w 三元/b 新区/n （/w 单向/b ）/w 、/w 三元/b 老区/n （/w 单向/b ）/w 共计/v [10/m 个/q]/mq 钢结构/nz 候车亭/n 的/ude1 亭/ng 体/ng 除锈/v 、/w 油漆/n 、/w 面板/n 清洗/v 、/w 顶棚/n 更换/v 等/udeng 工作/vn ，/w 对/p 损坏/v 严重/a 的/ude1 部分/n 候车亭/n 进行/vn 橱窗/n 维修/vn 和/cc 面板/n 更换/v 。/w 
同时/c ，/w 对/p 芜/ng 屯/ng [快速/d 通道/n]/nz 湾沚镇/ns 境内/s 的/ude1 赵桥/nr 喇叭口/n （/w 双向/b ）/w 、/w 海杉/nr 型材/n （/w 双向/b ）/w 和/cc 2013年/t 公交/b [民生/n 工程/n]/nz 建设/vn 的/ude1 芜/ng 屯/ng [快速/d 通道/n]/nz 城区/n 过境/vn 段/q [22/m 个/q]/mq 不锈钢/n 候车亭/n ，/w 督促/v [建设/vn 单位/n]/nz 落实/v 专门/d 维护/v 人员/n 进行/vn 定期/d 清洗/v 、/w 维护/v ，/w 对/p 损坏/v 严重/a 和/cc 废弃/v 的/ude1 站牌/n 全部/m 拆除/v 。/w 
