记者/nnt 从/p 有关方面/nz 获悉/v ，/w 繁昌县/ns 将/d 在/p 2014年/t 春节/t 前后/f ，/w 在/p 城乡/n 举办/v 系列/n 就业/vn 招聘/vn 活动/vn ，/w 为/p 用工/vn 和/cc 就业/vn 搭建/v [双向/b 选择/v]/nz 平台/n ，/w 促进/v 劳动者/n 与/cc 企业/n 的/ude1 有效/a 对接/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 开展/v 的/ude1 “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 系列/n 招聘会/n 活动/vn ，/w 是/vshi 繁昌县/ns 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 适应/v 就业/vn 工作/vn 新形势/nz 、/w 新/a 特点/n ，/w 引导/v 城乡/n 劳动者/n 就近/d 就业/vn 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 。/w 2014年/t “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 共/d 安排/v [7/m 个/q]/mq 专场/n 招聘会/n ，/w 具体/a 时间/n 和/cc 地点/n 已经/d 确定/v 。/w 春节/t 前/f 安排/v [6/m 场/qv]/mq ，/w 荻港镇/ns 、/w 新港镇/ns 招聘会/n 于/p 1月23日/t 上午/t ，/w 分别/d 在/p 荻港镇/ns 渡江/vi 路/n 农贸市场/n 前/f 、/w [新港/nz 镇政府/nis]/nt 广场/n 举行/v ；/w 繁阳镇/ns 、/w 孙村镇/ns 招聘会/n 于/p 1月24日/t 上午/t ，/w 分别/d 在/p 繁阳镇/ns 柯冲/nr 广场/n 、/w 孙村镇/ns 人字洞/nz 广场/n 举行/v ；/w 平铺镇/ns 、/w [县/n 经济/n 开发区/ns]/ns 与/cc [横山/ns 公共/b 服务/vn 中心/nis]/nt 招聘会/n 于/p 1月25日/t 上午/t ，/w 分别/d 在/p [平铺镇/ns 便民/vn 服务/vn 中心/nis]/nt 、/w [横山/ns 中心/nis 小学/nis]/nts 举行/v 。/w 全县/n 规模/n 的/ude1 繁昌县/ns 2014年/t “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 专场/n 招聘会/n 则/d 安排/v 在/p 春节/t 后/f 的/ude1 2月5日/t ，/w 会场/n 设在/v 县城/n 柯冲/nr 广场/n 。/w 为/p 确保/v 工作/vn 实效/n ，/w 县政府/n 成立/vi 了/ule 2014年/t “/w [春风/n 行动/vn]/nz ”/w 系列/n 招聘会/n 活动/v 领导组/nis ，/w 各/rz 相关/vn 单位/n [集中/v 力量/n]/nz ，/w [统筹/vd 安排/v]/nz ，/w 全力/d 做好/v 相关/vn 参会/v 企业/n 和/cc 求职/vn 人员/n 的/ude1 组织/n 工作/vn 。/w 招聘会/n 活动/vn 期间/f ，/w 还/d 将/d 开展/v 就业/vn 创业/vn 、/w 社保/vn 政策/n 及/cc 劳动/vn 维权/n 宣传/vn ，/w 并/cc 接受/v 现场/s 咨询/vn 活动/vn ；/w 对/p 就业/vn 困难/an [高校/n 毕业生/n]/nz 、/w [退役/vi 士兵/nnt]/nz 和/cc [零就业/nz 家庭/n]/nz 成员/nnt 等/udeng [特殊/a 群体/n]/nz 实施/v 重点/n 帮扶/vn ，/w 建立/v 专门/d 台账/n ，/w 提供/v “/w 一对一/vl ”/w 、/w “/w 面对面/dl ”/w 指导/vn 服务/vn ，/w 推动/v 其/rz 尽快/d 就业/vn 。/w （/w 汪春水/nr ）/w 
