原/b 标题/n ：/w [芜湖/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 高登榜/nr 参加/v 南陵县/ns 代表团/n 审议/v 
1月16日/t 上午/t ，/w 芜湖市/ns [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 南陵县/ns 代表团/n 召开/v 会议/n ，/w 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 及/cc 人大常委会/nis 、/w “/w 两院/n ”/w 报告/n 。/w 代表/nnt 们/k 踊跃/ad 发言/vi ，/w 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 高登榜/nr 参加/v 南陵/nz 代表团/n 审议/v 。/w 
在/p 听取/v 代表/nnt 们/k 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 高/a 书记/nnt 作/v 了/ule 重要/a 讲话/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 南陵县/ns 发展/v 形势/n 好/a ，/w 大浦/nrf 产业园/nz 在/p 全国/n 独树一帜/vl ，/w 基层/n 维稳/nz 机制/n 在/p 全国/n 叫得/v 响/v ，/w 胡太平/nr 是/vshi [基层/n 干部/nnt]/nnt 的/ude1 先进/a 代表/nnt ，/w 要/v 把/pba 这种/r 好/a 的/ude1 环境/n 延续/v 好/a 、/w 发展/vn 好/a 。/w 要/v 打造/v 鲜明/a 的/ude1 城市/n 特征/n ，/w 使/v 南陵县/ns 成为/v [华东/ns 地区/n]/nz 乃至/c 全国/n 农村/n 最/d 具/vg 特色/n 的/ude1 区间/n 。/w 要/v 在/p “/w 农/ng ”/w 字/n 上/f 作/v 文章/n ，/w 发挥/v 优势/n ，/w 加大/v 扶持/vn ，/w 培育/v 一批/mq 省级/b 、/w 国家级/b [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 。/w 要/v [大力/d 发展/vn]/nz [新能源/nz 汽车/n]/nz 产业/n ，/w 重点/n 扶持/v [骨干/n 企业/n]/nz ，/w 打造/v 一批/mq 具有/v [核心/n 竞争力/n]/nz 的/ude1 好/a 企业/n 。/w 
高/a 书记/nnt 还/d 就/d 代表/nnt 关心/v 的/ude1 南陵/nz 撤/v 县/n 建/v 市/n 、/w [道路/n 交通/n]/nz 、/w 大浦/nrf 试验区/n 建设/vn 、/w 旅游/vn 产业/n 发展/vn 等/udeng 问题/n ，/w 提出/v 了/ule 指导性/n 意见/n 。/w 
原/b 市政协/n 主席/nnt 方/q 成/v ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 张峰/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 凤剑峰/nz 参加/v 了/ule 审议/v 。/w 县委/nis 书记/nnt 程刚/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
