19日/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 从/p [杭州市/ns 公安局/nis]/nto 获悉/v ，/w 在/p 以/p [无证/nz 驾驶/v]/nz 对/p “/w 碰倒/nz 孕妇/n 撞死/nz 其/rz 夫/ng ”/w 的/ude1 保时捷/ntc 车主/n 孙某/nr 予以/vx [行政/n 拘留/v]/nz 后/f ，/w 警方/n 已经/d 基本/a 查清/v 孙某/nr 肇事/vn 行凶/vi 的/ude1 事实/n ，/w 1月18日/t 晚/tg ，/w 孙某/nr 因/p 涉嫌/v 犯罪/vn 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 目前/t ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 侦办/nz 中/f 。/w 
据/p 警方/n 查证/v ，/w 肇事者/n 孙某/nr ，/w 男/b ，/w [22/m 岁/qt]/mq ，/w 舟山市/ns 人/n ，/w 在/p 舟山/ns 与/cc 母亲/n [一起/s 做生意/nz]/nz 。/w 遇难者/n 王/n 某/rz ，/w 男/b ，/w [37/m 岁/qt]/mq ，/w 江西/ns 人/n 。/w 1月16日23时48分/t 许/v ，/w 孙某/nr 驾驶/v 小型/b [越野/vn 客车/n]/nz ，/w 在/p 西湖区/ns 保/v 俶/n 路/n 宝石/n [二/m 弄/v]/mq 附近/f 倒车/vi 时/ng ，/w 与/cc 路边/s 摊位/n 碰/v 擦/v 。/w 摊主/n 王/n 某/rz 到/v 孙某/nr 车/n 前/f 与/cc 其/rz 论理/vi ，/w 孙某/nr 强行/d 开车/vi 逃离/v 致使/v 王/n 某/rz 及/cc 妻/ng 倒/vi 地/ude2 ，/w 王/n 某/rz 受伤/vi 。/w 王/n 某/rz 及其/cc 妻子/n 王/n 女士/n 随即/d 被/pbei 送往/v 附近/f 医院/nis 救治/vn ，/w 王/n 某/rz 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 1月17日/t 凌晨/t ，/w 孙某/nr 在/p 庆春路/nz 被/pbei 交警/nnd 查获/v 。/w 
此外/c ，/w 王/n 女士/n 的/ude1 妹妹/n 告诉/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt ，/w 目前/t ，/w 王/n 某/rz 夫妇/n 双方/n 家人/n 都/d 已/d 赶到/v 杭州/ns 处理/vn 此事/r 。/w 在/p 询问/v 王/n 女士/n 日/b 后/f 会/v 有/vyou 什么/ry 打算/v 时/ng ，/w 王/n 女士/n 的/ude1 妹妹/n 表示/v ，/w 姐姐/n 现在/t 的/ude1 状态/n 没/d 办法/n 处理/vn 此事/r ，/w 但/c 家人/n 认为/v 首先/d 肇事者/n 的/ude1 家属/n 应该/v 出面/vi 道歉/vi 请求/v 原谅/vn ，/w 并/cc 解释/v 此事/r 。/w 王/n 女士/n 的/ude1 家人/n 认为/v ，/w 肇事者/n 存在/v [故意/d 杀人/vi]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 虽然/c 他们/rr 不会/v 原谅/vn 这/rzv 件/q 事/n ，/w 但/c 肇事者/n 家属/n 应该/v 拿出/v 他们/rr 应有/v 的/ude1 态度/n 。/w 从/p 出事/vi 到/v 现在/t ，/w 肇事者/n 的/ude1 家属/n 一直/d 未/d 露面/vi ，/w 现在/t 姐姐/n 的/ude1 医疗费/n 和/cc 姐夫/n 的/ude1 丧葬费/n 是/vshi 家人/n 临时/b 凑/v 的/ude1 ，/w 他们/rr 希望/v 肇事/vn 方能/v 承担/v 他们/rr 的/ude1 责任/n ，/w 也/d 希望/v 公安局/nis 和/cc 交警大队/nis 可以/v 给/p 他们/rr 一个/mq 合理/a 的/ude1 答复/vn ，/w 日/b 后/f 不/d 排除/v 请/v 律师/nnt 来/vf 处理/vn 这/rzv 件/q 事/n 。/w 文/ng //w [实习/vn 记者/nnt]/nnt 王宇嫣/nr 
