19日/t ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 传来/v 好消息/nz ，/w 从/p 昨日/t 起/vf ，/w 坐/v 去/vf 往/p 北京/ns 方向/n 的/ude1 高铁/nz 动车/n ，/w 如果/c 您/rr 是/vshi 网购/v 的/ude1 火车票/n ，/w 只需/v 刷刷/o 身份证/n ，/w 就/d 可以/v 上车/vn 啦/y 。/w 
春运/n 前/f [3/m 天/qt]/mq ，/w 合肥站/nz 日/b 送/v [7/m 万/d 多/a]/mq 旅客/n 
春运/n 前/f [3/m 天/qt]/mq ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 发送/v 旅客/n [386/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 36.8%/m 。/w 合肥站/nz 平均/a 每日/r 发送/v 旅客/n 超/v [7/m 万/d 人/n]/mq ，/w 多/a 趟/qv 临客/n 将/d 加/v 开/v 以/p 缓解/v 春运/n 客流/n 。/w 
1月19日/t ，/w 记者/nnt 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 1月18/t 是/vshi 春运/n 首/q 个/q 双休日/t ，/w 长/a 三角/n 铁路/n 客流/n 潮涌/v ，/w 学生/nnt 与/cc 务工/v 返乡/vn 流/v 交织/vn 叠加/vi ，/w 当天/t 全局/n 旅客/n 发送量/n 达/v [136/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 38%/m 。/w 
去/vf 北京/ns 、/w 上海/ns 过/uguo 春节/t ，/w 火车票/n 有/vyou 剩/v 
今天/t 是/vshi 1月20日/t ，/w 铁路/n 春运/n 进入/v [第/m 5/m 天/qt]/mq ，/w 网络/n 购票/v 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 发售/v 至/p 2月8日/t 即/v 农历/n [正月/t 初九/t]/nz [图/n 定/v 列车/n]/nz 车票/n 。/w 
从/p 售票/vn 情况/n 看/v ，/w 节前/f [3/m 天/qt]/mq 合肥/ns [直通/vn 列车/n]/nz 北京/ns 方向/n 还有/v 剩余/vn ，/w 东北/ns 、/w 湖北/ns 、/w 湖南/ns 、/w 西南/ns 方向/n 较为/d 紧张/a ，/w [管/v 内/f 列车/n]/nz 各个/rz 方向/n 都/d 有/vyou 剩余/vn 。/w 针对/p 北京/ns 方向/n 客流/n 较为/d 集中/v 的/ude1 情况/n ，/w 申请/v 加/v 开/v 了/ule G102/x 、/w G118/x 、/w G132/x 次/qv 列车/n ，/w 开行/v 日期/n 为/p 1月29日/t ;/w 针对/p 上海/ns 方向/n 客流/n 较为/d 集中/v 的/ude1 情况/n ，/w 申请/v 加/v 开/v 了/ule G7188/x 、/w G7270/x 、/w G7274/x 次/qv 列车/n ，/w 开行/v 日期/n 一直/d 到/v 1月29日/t 。/w 
网购/v 去/vf 往/p 北京/ns 方向/n 动/v 车票/n ，/w 不用/d 取/v 票/n 了/ule 
