NO/x ./w 1/m 强势/n 晋级/vi [八/m 强/a]/mq 小/a 威/ng 爆冷/v 出局/vn 李娜/nr 的/ude1 机会/n 又/d 来/vf 了/ule 
[中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 1月19日/t 在/p 澳网/n 赛场/n 收获/n 了/ule [两/q 重/a]/mq 惊喜/a ：/w 首先/d ，/w 她/rr 本人/rr 在/p 女单/n 1/8/m 决赛/vn 中/f 一/m 改/v 上/f 一场/mq 比赛/v 慢热/nz 的/ude1 状态/n ，/w 以/p 6∶2/m 、/w 6∶0/m 轻松/a 战胜/v 俄罗斯/nsf 选手/n 马卡洛娃/nrf ，/w 成功/a 晋级/vi 澳网/n 女单/n [八/m 强/a]/mq ；/w 而/cc 在/p 随后/d 的/ude1 [另一/m 场/qv]/mq 女单/n 1/8/m 决赛/vn 较量/vn 中/f ，/w 赛会/n [头号/b 种子/n]/nz 、/w 美国/nsf 名将/n 小威廉姆斯/nrf 则/d 爆冷/v 以/p 1∶2/m 遭到/v 塞尔维亚/ns 名将/n 伊万诺维奇/nrf 逆转/vi ，/w 无缘/vi 女单/n [八/m 强/a]/mq 。/w 李娜/nr 晋级/vi 路上/s 的/ude1 最大/gm 障碍/n 由此/d 不复存在/vl ，/w 这/rzv 无疑/d 给/p 了/ule 她/rr 更多/ad 机会/n 。/w 对于/p 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 李娜/nr 而言/uls ，/w 如果/c 能够/v 延续/vn 在/p 本场/r 比赛/vn 中/f 的/ude1 手感/n ，/w 再/d 进/vf 澳网/n [四/m 强/a]/mq 甚至/d 闯入/v 决赛/vn 或许/d 都/d 并不/d 遥远/a 。/w 详细/a 【/w 澳网/n 专题/n 】/w 
