戈尔巴乔夫/nrf 与/cc 夫人/n 乘飞机/nz 抵京/v 
[中苏/n 关系/n]/nz ：/w 从/p 山重水复/n 到/v 柳暗花明/vl 
从/p 上世纪/nz 60年代/t 初/f 到/v 90年代/t 末/f ，/w 笔者/n 在/p 外交部/nto 工作/vn 了/ule 38年/t ，/w 其中/rz 20年/t 在/p 本部/n ，/w 18年/t 在/p [4/m 个/q]/mq [驻外/vn 使馆/nis]/nt ，/w 从/p 随员/nnt 到/v 公使/nnt 、/w 大使/nnt ，/w 借/v 句/q 军/n 语/ng 来说/uls ，/w 可谓/v 从/p “/w 士兵/nnt ”/w 升/v 到/v “/w 将军/nnt ”/w ，/w 之后/f 再/d 任/v “/w 元帅/nnt ”/w 。/w 我/rr 有幸/v 目睹/v 中国/ns 、/w 苏联/ns 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 格鲁吉亚/nsf 、/w 乌兹别克斯坦/nsf 等/udeng 国/n [主要/b 领导人/nnt]/nnt 的/ude1 风采/n ，/w 亲历/v 过/uguo 许多/mq [重大/a 事件/n]/nz ，/w 但/c 见证/n 邓小平/nr 与/cc 戈尔巴乔夫/nrf 的/ude1 历史性/n 会见/v ，/w 才/d 是/vshi 终生/d 最/d 引/v 以为/v 自豪/a 的/ude1 。/w 
邓小平/nr 与/cc 戈尔巴乔夫/nrf 的/ude1 历史性/n 会见/v 
[中苏/n 关系/n]/nz “/w 半/m 正常化/vi ”/w 
◎/w 邓小平/nr 说/v 出/vf 了/ule 已经/d 成为/v “/w 世纪/n 经典/n ”/w 的/ude1 [八/m 个/q]/mq 大字/n ：/w “/w 结束/v 过去/vn ，/w 开辟/v 未来/t 。/w ”/w 我/rr 在场/vi 听到/v 这/rzv 句/q 言简意赅/al 的话/udh ，/w 真/a 乃/v 兴奋/a 、/w 羞愧/v 、/w 佩服/v “/w [三/m 味/ng]/mq 杂陈/nz ”/w 
在/p 戈尔巴乔夫/nrf 访华/vi 前/f ，/w 中苏/n 两国/mq 外长/nnt 进行/vn 了/ule 互访/vn ，/w 为/p 这次/r 访问/vn 做/v 准备/vn 。/w 1988年12月2日/t ，/w 在/p 莫斯科/nsf 克里姆林宫/nsf ，/w 入主/v 克/q 宫/ng 近/a 4年/t 的/ude1 戈尔巴乔夫/nrf ，/w 显得/v 有点/d 春风得意/vl ，/w 滔滔不绝/vl 地/ude2 与/cc 往访/nz 的/ude1 钱其琛/nr 外/f 长谈/v ，/w 其中/rz 一句话/l 最/d 有/vyou 分量/n ：/w “/w 对于/p 苏中/ns 之间/f 过去/vf 发生/v 的/ude1 一些/mq 事情/n ，/w 苏方/nr 感到/v 也/d 有/vyou 过错/n 。/w ”/w 我/rr 在场/vi 听见/v 此话/r ，/w 甚/dg 感/vg 意外/a 与/cc 惊讶/a 。/w 苏联/ns 最高/a 领导人/nnt 一/m 共有/v [七/m 位/q]/mq ，/w 其中/rz 正式/ad 向/p 我方/r 承认/v 在/p 对/p 华/b 关系/n 中/f 有/vyou 过错/n 的/ude1 ，/w 此前/t 只有/c 斯大林/nrf 一人/mq 。/w 此举/rzv 自然/n 受到/v 中国/ns 最高/a 领导层/n 的/ude1 重视/vn 。/w 
1989年2月4日/t ，/w 邓小平/nr 以/p 中央军委/nt 主席/nnt 身份/n ，/w 在/p 上海/ns 会见/v 来访/vn 的/ude1 苏联/ns 外长/nnt 谢瓦尔德纳泽/nrf 时/ng ，/w 说/v 出/vf 了/ule 已经/d 成为/v “/w 世纪/n 经典/n ”/w 的/ude1 [八/m 个/q]/mq 大字/n ：/w “/w 结束/v 过去/vn ，/w 开辟/v 未来/t 。/w ”/w 我/rr 在场/vi 听到/v 这/rzv 句/q 言简意赅/al 的话/udh ，/w 真/a 乃/v 兴奋/a 、/w 羞愧/v 、/w 佩服/v “/w [三/m 味/ng]/mq 杂陈/nz ”/w ：/w 我们/rr 为/p 他/rr 老人家/n 写/v 了/ule 许许多多/m 参阅/v 材料/n ，/w 洋洋洒洒/al [一两/m 万/d 言/vg]/mq ，/w 却/d 顶/v 不/d 上/f 这/rzv 再/d 普通/a 不过/c 的/ude1 “/w 八字/n 组合/vn ”/w ！/w 
邓小平/nr 有/vyou 个/q 机智/a 小/a 幽默/a ，/w 也/d 让/v 我/rr 印象/n 深刻/a 。/w 在/p 会见/v 中/f ，/w 苏联/ns 外长/nnt 提出/v ，/w 戈尔巴乔夫/nrf 拟于/nz 5月/t 中旬/t 访华/vi ，/w 称/v 与/cc 钱其琛/nr 外长/nnt 已经/d 谈/v 了/ule [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 他/rr 显然/ad 是/vshi 打/v 了/ule 个/q 马虎眼/nz ，/w 想/v 让/v 邓小平/nr 先/d 确认/v 戈访华/nr 的/ude1 日期/n ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v [既成/nz 事实/n]/nz ，/w 以/p 避开/v 苏方/nr 依然/d 感到/v 有点/d 棘手/a 的/ude1 一些/mq 问题/n 。/w 但/c 老人家/n 已/d 从/p 陪/v 见/v 的/ude1 钱/n 外长/nnt 那里/rzs 得知/v ，/w 双方/n 在/p 某些/rz 问题/n 上/f 分歧/n 仍/d 较大/d ，/w 尚未/d 商定/v 此/rzs 访/v 日期/n ，/w 便/d 识破/v 了/ule 这个/rz 小/a 计谋/n ，/w 轻描淡写/vl 地/ude2 说/v ：/w 这个/rz 事儿/n 由/p 你们/rr 两位/mq 外长/nnt 继续/v 谈/v ，/w “/w 我/rr 听/v 你们/rr 指挥/v ”/w ！/w 
打/v 上/f “/w 历史性/n ”/w 印记/n 的/ude1 邓戈/nr 会见/v 
◎/w 对于/p 这场/r 大/a 论战/vn 的/ude1 是非/n ，/w 我国/n 从未/d 作出/v 过/uguo 正式/ad 表态/vi 。/w 邓小平/nr 这次/r 代表/nnt 我们/rr 国家/n 首次/m 作出/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 评价/vn 。/w 我/rr 当时/t 听到/v 后/f 顿时/d 为/p 之一/rz 震/vi 
邓小平/nr 与/cc 戈尔巴乔夫/nrf 的/ude1 会见/vn ，/w 定于/v 5月16日10/t :/w 00/m 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 东/f 大厅/n 开始/v 举行/v 。/w 9：35/m ，/w 邓小平/nr 在/p 女儿/n 萧榕/nr (/w 即/v 邓榕/nr )/w 的/ude1 陪同/vn 下来/vf 到/v 了/ule 东/f 大厅/n 。/w 他/rr 频频/d 举手/vi 、/w 点头/vi 向/p 在场/vi 的/ude1 中方/n 人员/n 致意/vi 。/w 他/rr 老人家/n 都/d 快/a [85/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 可/v 精神/n 还是/c 那么/c 矍铄/a 。/w 邓小平/nr 安详/a 地/ude2 坐着/vi ，/w 话/n 不/d 多/a ，/w 但/c 有/vyou 一句/mq 我/rr 一直/d 记得/v 。/w 老人家/n 告诉/v 大家/rr ：/w 请/v 人/n 给/p 戈尔巴乔夫/nrf 带/v 口信/n 以来/f ，/w 在/p 这/rzv 3年/t 多/a 时间/n 里/f ，/w “/w 就/d 想/v 着/uzhe 今天/t 怎么样/ryv 跟/p 他/rr 谈/v ”/w 。/w 遵/vg 钱/n 外长/nnt 之/uzhi 嘱/vg ，/w 我/rr 除了/p 要/v 一字/mq 不/d 落地/vi 记录/v 邓小平/nr 与/cc 戈尔巴乔夫/nrf 的/ude1 谈话/vn 外/f ，/w 还要/d 记下/v 老人家/n 在/p 会见/v 前/f 的/ude1 内部/f 谈话/vn 内容/n 。/w 我/rr 这/rzv 是/vshi 第一次/mq “/w 零距离/nz ”/w 站/vi 在/p 这位/r 伟人/n 的/ude1 身旁/s ，/w 感到/v 无比/z 兴奋/a 与/cc 自豪/a 。/w 望着/v 他/rr 那/rzv 安详/a 的/ude1 面容/n ，/w 我/rr 心里/s 在/p 想/v ，/w 老人家/n 也许/d 在/p 这/rzv [最后/f 一刻/mq]/nz ，/w 还/d 在/p 思考/vn 着/uzhe 过/uguo 一会儿/mq “/w 怎么样/ryv 跟/p 他/rr 谈/v ”/w 。/w 
9：45/m ，/w 贵宾/n 车队/nis 离开/v 国宾馆/nis [18/m 号楼/q]/mq (/w 俗称/v “/w 总统/nnt 楼/n ”/w )/w 。/w 礼宾司/n 司/ng 长江/ns 康/ag 根据/p “/w 砖头/n ”/w 步话机/n 传来/v 的/ude1 信息/n ，/w 不断/d 地/ude2 向/p 站/vi 在/p 会见/v 大厅/n 正门/n 内侧/f 的/ude1 邓小平/nr ，/w 报告/n 着/uzhe 贵宾/n 车队/nis 来/vf 人民大会堂/nz 的/ude1 “/w 行踪/n ”/w 。/w 我/rr 站/vi 在/p 他/rr 的/ude1 身边/s ，/w 只/d 听得/v 老人家/n 频频/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 噢/e ，/w 出/vf 钓鱼台/ns 啦/y ，/w 好/a ！/w ”/w “/w 噢/e ，/w 过/uguo 西单/ns 啦/y ，/w 好/a ！/w ”/w 萧榕/nr 两次/mq 对/p 老人家/n 说/v ：/w 与/cc 戈尔巴乔夫/nrf 握手/vi 的/ude1 时间/n 最好/d 长/a 一些/mq ，/w 好/a 让/v 记者/nnt 们/k 拍/v 电视/n 、/w 照相/vi 。/w 
9：55/m ，/w 车队/nis 过/uguo 了/ule 六部口/nz 。/w 我们/rr 在/p 东/f 大厅/n 的/ude1 人员/n 被/pbei 告知/v ：/w 从/p 此刻/r 起/vf ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 开始/v 向/p 全世界/n 直播/v 邓戈/nr 会见/v 的/ude1 实况/n ，/w 要/v 大家/rr 注意/v 举止/n 仪容/n 。/w 这种/r 电视/n 直播/vn 在/p 我/rr 外交/n 史上/d 尚属/nz 首次/m 。/w 
10/m 点差/nz [一两/m 分钟/qt]/mq ，/w 邓小平/nr 破例/vd 到/v 东/f 大厅/n 正门/n 外/f 迎客/nz 。/w 此时/r ，/w 已/d 在/p 那里/rzs 等候/v 多/a 时/ng 的/ude1 [中外/b 记者/nnt]/nz ，/w 黑压压/z 地/ude2 一/m 大片/n 站/vi 在/p 又/d 宽/a 又/d 高/a 的/ude1 大/a 梯子/n 上/f ，/w 有些/rz 人/n 的/ude1 脑门儿/n 几乎/d 顶/v 到/v 离/v 地面/n 足/a 有/vyou [八/m 九/b 米/q]/mq 的/ude1 天花板/n 。/w 
10：00/m ，/w 戈尔巴乔夫/nrf 来到/v 邓小平/nr 跟前/f ，/w 中苏/n 两位/mq 最高/a 领导人/nnt 的/ude1 手握/v 在/p 了/ule 一起/s 。/w [一/d 二/m 百盏/nz]/mq 镁光灯/n 顿时/d 乱/d 闪成一/nr 大片/n “/w 银色/n 火海/n ”/w 。/w 
[10/m 点/qt]/mq 过/uguo 了/ule [三/m 四/m 分钟/qt]/mq ，/w 宾主/n 入座/vi 。/w 邓小平/nr 安详/a 地/ude2 坐着/vi ，/w 开门见山/vl 地/ude2 指出/v ：/w “/w 我们/rr 这次/r 会见/v 的/ude1 目的/n 是/vshi 八个字/nz ：/w ‘/w 结束/v 过去/vn ，/w 开辟/v 未来/t ’/w 。/w ”/w 还/d 说/v ：/w 现在/t 结束/v 过去/vn ，/w 过去/vf 的/ude1 事情/n 完全/ad 不/d 讲/v 恐怕/d 也/d 不好/a ，/w “/w 总得/d 有/vyou 个/q 交代/v ”/w ；/w 对于/p 中方/n 的/ude1 看法/n ，/w “/w 不/d 要求/n 回答/v ，/w 也/d 不要/d 辩论/vn ”/w ，/w “/w 可以/v 各/rz 讲/v 各/rz 的/ude1 ”/w ；/w 历史/n 账/n 讲/v 了/ule ，/w 这些/rz 问题/n 就/d “/w 一/m 风吹/v ”/w ，/w “/w 把/pba 重点/n 放在/v 未来/t ”/w 。/w 
邓小平/nr 扼要/a 地/ude2 回顾/v 了/ule 列强/n 侵华/vn 的/ude1 历史/n 之后/f ，/w 花/n 了/ule [四/m 五十/m 分钟/qt]/mq 时间/n ，/w 着重/vd 谈/v 中/f 俄/b 、/w [中苏/n 关系/n]/nz ，/w 回顾/v 了/ule 近/a [一/d 二/m 百年/mq]/mq 来/vf [两国/mq 关系/n]/nz 的/ude1 演变/vn 。/w 他/rr 谈及/v 60年代/t 的/ude1 [中苏/n 论战/vn]/nz 时/ng ，/w 说/v 自己/rr 是/vshi “/w 当事人/n ”/w 之一/rz ，/w “/w 扮演/v 了/ule 不是/c 无足轻重/vl 的/ude1 角色/n ”/w ，/w 经过/p [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 实践/vn ，/w [回过/v 头/n 来/vf]/nz 看/v ，/w “/w 双方/n 都/d 讲/v 了/ule 许多/mq 空话/n ”/w ，/w “/w 现在/t 我们/rr 也/d 不/d 认为/v 自己/rr 当时/t 说/v 的/ude1 都/d 是/vshi 对/p 的/ude1 ”/w 。/w 对于/p 这场/r 大/a 论战/vn 的/ude1 是非/n ，/w 我国/n 从未/d 作出/v 过/uguo 正式/ad 表态/vi 。/w 邓小平/nr 这次/r 代表/nnt 我们/rr 国家/n 首次/m 作出/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 评价/vn 。/w 我/rr 当时/t 听到/v 后/f 顿时/d 为/p 之一/rz 震/vi ，/w 亲身/d 感受到/nz 老人家/n 的/ude1 实事求是/vl 和/cc 光明磊落/vl 。/w “/w 现在/t 我们/rr 也/d 不/d 认为/v 自己/rr 当时/t 说/v 的/ude1 都/d 是/vshi 对/p 的/ude1 ”/w —/w —/w 我/rr 认为/v ，/w 这/rzv 句/q 断语/n 意味着/v 毛泽东/nr 在/p 与/cc 赫鲁晓夫/nrf 那场/r “/w 真假/n 马列/n ”/w 大/a 论战/vn 中/f ，/w 有些/rz 话说/v 得/ude3 并不/d 对/p ，/w 批/q “/w 赫鲁晓夫/nrf 修正主义/n ”/w 就/d 批/q 错/v 了/ule ，/w 因为/c 邓小平/nr 改革开放/v 的/ude1 许多/mq 做法/n ，/w 与/cc 毛泽东/nr 当年/t 狠/d 批/q “/w 赫鲁晓夫/nrf 修正主义/n ”/w 的/ude1 立意/n ，/w 完全/ad 是/vshi 两码事/n 。/w 
12：00/m ，/w 会见/v 已/d 进行/vn 了/ule 整整/d 两个/mq 小时/n 。/w 邓小平/nr 此时/r 谈兴正/nr 浓/a 。/w 过/uguo 了/ule 大约/d [四/m 五/m 分钟/qt]/mq ，/w 萧榕/nr 递上/nz 了/ule 一张/mq 纸条/n 。/w 我/rr 坐/v 在/p 老人家/n 后面/f 的/ude1 椅子/n 上/f ，/w 纸条/n 上/f 写/v 的/ude1 [五/m 六/m 个/q]/mq 字/n 看得/v 一清二楚/al 。/w 女儿/n 这/rzv 是/vshi 在/p 提醒/v 父亲/n ：/w 会见/v 的/ude1 时间/n 已/d 过/uguo 。/w 但/c 老人家/n 连/ulian 看/v 也/d 没有/v 看/v 一眼/d ，/w 就/d 把/pba 条/q 子推/nz 到/v 了/ule 茶几/n 的/ude1 一边/d ，/w 继续/v 兴奋/a 地/ude2 谈/v 着/uzhe 。/w 可以/v 感觉/n 得出/v 来/vf ，/w 萧榕/nr 等/udeng 人/n 在/p 那里/rzs 干着急/vl ，/w 紧接着/c 还有/v [四/m 场/qv]/mq 大/a 活动/vn 呢/y ，/w 而且/c 还是/c [一环/nz 紧扣/vi 一环/nz]/nz ：/w 下午/t 1时/t 邓小平/nr 午宴/n ，/w 2时/t 戈/ng 与/cc 中国/ns 总理/nnt 会谈/vi ，/w 5时/t 与/cc 中共中央/nt 总书记/nnt 会谈/vi ，/w 7时/t 总书记/nnt 晚宴/n 。/w 
12：20/m ，/w 萧榕/nr 又/d 递上/nz 了/ule 一张/mq 纸条/n ，/w 提出/v 午宴/n 时/ng 再/d 边/k 吃/v 边/k 谈/v 。/w 老人家/n 还是/c 没有/v 理会/v ，/w 继续/v 兴奋/a 地/ude2 谈/v 着/uzhe 。/w 只是/d 大约/d 过/uguo 了/ule [10/m 分钟/qt]/mq 之后/f ，/w 邓小平/nr 才/d 拿起/v 一张/mq 条子/n 看/v 了/ule 看/v ，/w 略带/v 歉意/n 地/ude2 说/v ：/w “/w 哦/e ，/w 时间/n 过/uguo 了/ule ，/w 人家/n 在/p 催/v 我/rr 呢/y ！/w 好/a 吧/y ，/w 现在/t 就/d 吃饭/vi 去/vf ，/w 好/a 在/p 等/udeng 一下子/mq 还/d 可以/v 边/k 吃/v 边/k 谈/v 。/w ”/w 
12：30/m ，/w 中苏/n 高级/a 会见/v 结束/vn ，/w 历时/vi [两/q 小时/n]/mq 又/d [30/m 分钟/qt]/mq ，/w 比/p 原定/v 的/ude1 “/w 超长/b ”/w 会谈/vi 时间/n 还/d 超出/v 了/ule 半个/mq 小时/n 。/w 
写/v 到/v 这里/rzs ，/w 我/rr 还/d 想/v 略/d 为/p 介绍/v 一下/mq 戈尔巴乔夫/nrf 的/ude1 当场/d 表现/v 。/w 他/rr 进入/v 东/f 大厅/n 后/f ，/w 一边/d 落座/vi ，/w 一边/d 打开/v 随身/d 带/v 的/ude1 手提箱/n 。/w 一支/mq 笔/n 突然/ad 从/p 箱内/s 掉落/v 在/p 地/ude2 ，/w 发出/v 小小的/z 响声/n ，/w 我/rr 坐/v 在/p 他/rr 的/ude1 后面/f 听得/v 一清二楚/al 。/w 他/rr 对/p 这个/rz 小/a “/w 闪失/n ”/w 显得/v 有些/rz 尴尬/a ，/w 连忙/d 弯下/nz 腰/n 去/vf 捡起/nz 那/rzv 支/q 笔/n 。/w 见/v 此/rzs 状/ng ，/w 我/rr 不由得/d 一笑/mq ：/w 在/p 邓小平/nr 这位/r “/w 历史/n 巨人/n ”/w 面前/f ，/w 紧张/a 乃/v 人/n 之/uzhi 本能/n 。/w 戈尔巴乔夫/nrf 定/v 了/ule 定神/vi 后/f 庄重/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我们/rr 政治局/nis 全体/n 都/d 赞同/v 您/rr 那/rzv 句/q 著名/a 的话/udh ”/w (/w 即/v “/w 结束/v 过去/vn ，/w 开辟/v 未来/t ”/w )/w 。/w 坐/v 在/p 邓小平/nr 这位/r 曾/d 震撼/v 过/uguo 全世界/n 的/ude1 “/w [传奇/n 人物/n]/nz ”/w 身旁/s ，/w 戈尔巴乔夫/nrf 的/ude1 崇敬/vn 之/uzhi 情/n 油然而生/vl 。/w 他/rr 一直/d 聚精会神/al 地/ude2 听/v 老人家/n 在/p 讲/v ，/w 不时/d 边/k 听/v 、/w 边/k 记/v 、/w 边/k 点头/vi ，/w 连连/d 说/v ：/w “/w 对/p ”/w ，/w “/w 是/vshi 的/ude1 ”/w ，/w “/w 同意/v ”/w ，/w “/w 完全/ad 赞同/v ”/w 。/w 看着/v 坐/v 在/p 前面/f 只有/c [半/m 米/q]/mq 远/a 的/ude1 戈尔巴乔夫/nrf ，/w 我/rr 在/p 脑子/n 里/f 突然/ad 闪出/nz 了/ule 这么/rz 一句/mq ：/w 在/p 一位/mq [85/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 长者/n 跟前/f ，/w 一个/mq [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 后生/n ”/w 毕恭毕敬/al ！/w 后来/t ，/w 我/rr 听/v 一位/mq 苏联/ns 朋友/n 说/v ，/w 在/p [钓鱼台/ns 国宾馆/nis]/ntch ，/w 出发/vi 去/vf 见/v 邓小平/nr 之前/f ，/w 戈尔巴乔夫/nrf 对/p 陪同/v 的/ude1 苏方/nr 官员/nnt 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 作为/p 一个/mq “/w 晚辈/n ”/w ，/w 去/vf 见/v 一位/mq “/w 长辈/n ”/w 的/ude1 ，/w 要/v “/w 多听/v 少/a 说/v ”/w 。/w 
会见/v 当天/t 晚上/t ，/w 我/rr 立即/d 将/d 邓戈/nr 交谈/vi 内容/n 还原/vi 成/v 会谈/vn 记录/v 。/w 记录/v 整理/vn 出来/vf 后/f 回过/v 头/n 一/m 读/v ，/w 感到/v 这/rzv 是/vshi 一篇/mq 绝妙/b 的/ude1 文章/n 。/w 它/rr 立意/n 高远/a ，/w 大气磅礴/vl ，/w 论证/vn 充分/ad ，/w 结论/n 中肯/a ，/w 逻辑性/n 强/a 。/w 每个/r 字/n ，/w 每/rz 句话/q ，/w 宛如/v 照片/n 上/f 扫描/vn 出来/vf 的/ude1 每/rz 一点/mq 、/w 每条/d 线/n ，/w 都/d 早已/d “/w [照相/vi 制版/vn]/nz ”/w ，/w “/w 刻印/v ”/w 在/p 老人家/n 脑海/n 里/f (/w 借用/v 季羡林/nr 赞/v 姜椿芳/nr 语/ng )/w 。/w 谈话/vn 中/f 所/usuo 提到/v 的/ude1 大量/m 中外/b 史实/n ，/w 时间/n 、/w 地点/n 、/w 国别/n 、/w 事情/n 经过/p ，/w 样样/q 都/d 极为/d 准确/a 。/w 这/rzv 篇/q “/w 文章/n ”/w 不是/c 写/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 也/d 不是/c 照/v 稿/ng 读/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 而是/c “/w 即兴/d ”/w 讲/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 这位/r 中国/ns 领导人/nnt 当时/t 手头/n 连/ulian 一张/mq 小/a 纸片/n 都/d 没有/v 。/w 我/rr 精确/a 地/ude2 算/v 过/uguo ，/w 当天/t 自己/rr 站/vi 在/p 和/cc 坐/v 在/p 他/rr 老人家/n 旁边/f 的/ude1 时间/n ，/w 总共/d 有/vyou [两/q 小时/n]/mq [55/m 分钟/qt]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 一生/n 最大/gm 的/ude1 光荣/a 。/w 
[中苏/n 关系/n]/nz 由/p 冷/a 转/v 暖/a 
◎/w 经/p 邓小平/nr 审定/vn 的/ude1 这/rzv [三/m 句话/q]/mq ，/w 把/pba 落脚点/n 放在/v 要/v 看/v 苏方/nr 的/ude1 “/w [实际/n 行动/vn]/nz ”/w 上/f 
从/p [中华人民共和国/ns 成立/vi]/nz 到/v [苏联/ns 解体/vi]/nz ，/w [中苏/n 关系/n]/nz 经历/n 了/ule 42年零/t [86/m 天/qt]/mq 的/ude1 风风雨雨/n 、/w [阴晴/nz 圆缺/nz]/nz 。/w 世界/n 上/f 两个/mq 最大/gm 的/ude1 [社会主义/n 国家/n]/nz ，/w 从/p 10年/t 全方位/n 友好/a ，/w 到/v 10年/t 意识形态/n 对立/vi ，/w 再/d 到/v 10年/t 军事/n 对抗/v ，/w 直至/v 兵戎相见/vl ，/w 双方/n 的/ude1 伤亡/vn 都/d 很/d 惨重/a 。/w 由于/p “/w 冷战/n ”/w 转入/v “/w 热战/n ”/w ，/w 盟国/n 成/v 了/ule 敌国/n ，/w “/w 本/rz 是/vshi 同根生/nz ”/w ，/w 却/d “/w 相煎/nz ”/w [一/d 二/m 十年/mq]/nz ，/w [双边/n 关系/n]/nz 几乎/d 陷入/v “/w 山穷水尽/bl ”/w 的/ude1 绝境/n 。/w 
到/v 了/ule [20/m 世纪/n]/mq 70年代/t 末/f ，/w 中国/ns 、/w 苏联/ns 的/ude1 最高/a 领导人/nnt 邓小平/nr 、/w 勃列日涅夫/nrf ，/w 从/p 各自/rr 国家/n 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz 出发/vi ，/w 不约而同/dl 地/ude2 开始/v 思考/vn 如何/ryv 缓和/v 绷得/nz 过紧/nz 的/ude1 [中苏/n 关系/n]/nz 。/w 1982年3月24日/t ，/w 勃列日涅夫/nrf 借/v 举行/v 一个/mq 庆典/n 之/uzhi 机/ng ，/w 选择/v 离/v 中国/ns 不/d 远/a 的/ude1 塔什干/nsf 公开发表/v 讲话/n ，/w 改善/v 对/p 华/b 关系/n 是/vshi 其/rz [核心/n 内容/n]/nz 。/w 邓小平/nr 一下子/mq 就/d 听/v 出/vf 了/ule 勃列日涅夫/nrf 讲话/n 的/ude1 弦外之音/nz ，/w 指示/n 外交部/nto 立即/d 作出/v 反应/vn 。/w 为此/bl ，/w 时任/v 新闻/n 司/ng 司长/nnt 钱其琛/nr 举行/v 了/ule [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 他/rr 虽/c 只/d 讲/v 了/ule 短短/z [三/m 句话/q]/mq ，/w 总共/d 才/d [77/m 个/q]/mq 字/n ，/w 但/c 讲/v 得/ude3 很/d 妙/a ，/w 给/p 人/n 留下/v 了/ule 不少/m 回味/v 的/ude1 空间/n 。/w 与/cc 中方/n 对/p 苏方/nr 立场/n 长期/d 持/v “/w 揭/v ”/w 、/w “/w 批/q ”/w 、/w “/w 顶/v ”/w 、/w “/w 斗/v ”/w 的/ude1 态度/n 截然不同/vl ，/w 经/p 邓小平/nr 审定/vn 的/ude1 这/rzv [三/m 句话/q]/mq 把/pba 落脚点/n ，/w 放在/v 要/v 看/v 苏方/nr 的/ude1 “/w [实际/n 行动/vn]/nz ”/w 上/f 。/w 从此/d ，/w 中苏/n 双方/n 开始/v 长达/v 将近/d 10年/t 的/ude1 两国/mq [关系/n 正常化/vi]/nz 磋商/vn 。/w 双方/n 慢慢地/nz [相/d 向/p 而/cc 行/ng]/nz ，/w [两国/mq 关系/n]/nz “/w 绝处逢生/vl ”/w 便/d 露出/v 一点/mq 曙光/n 。/w 
经过/p 邓小平/nr 与/cc 苏联/ns [四/m 任/v]/mq 最高/a 领导人/nnt 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w “/w 山重水复/n ”/w 达/v [一/d 二/m 十年/mq]/nz 之/uzhi 久/a 的/ude1 [中苏/n 关系/n]/nz ，/w 终于/d 迎来/v 了/ule “/w 柳暗花明/vl ”/w 。/w 中苏/n 双方/n 商定/v ：/w [苏共/nz 中央/n]/nz 总书记/nnt 、/w [苏联/ns 最高/a 苏维埃/nsf 主席团/nis]/nt 主席/nnt 戈尔巴乔夫/nrf ，/w 将/d 于/p 1989年5月/t 中旬/t 访问/v 中国/ns ，/w 与/cc 邓小平/nr 举行/v 会见/vn ，/w 这/rzv 标志着/v [中苏/n 关系/n 正常化/vi]/nz 的/ude1 实现/vn 。/w 
对/p 几个/mq 问题/n 的/ude1 处理/vn 办法/n 
◎/w 两国/mq 最高/a 领导人/nnt 见面/vi 时/ng “/w 不/d 拥抱/v ”/w ，/w 但/c 长时间/nz 握手/vi 
一/m 、/w 对/p 苏联/ns 人/n 仍/d 以/p “/w 同志/n ”/w 相称/a 
1989年初/t ，/w 钱其琛/nr 外长/nnt 交给/v 我们/rr 一项/mq 任务/n ：/w 戈尔巴乔夫/nrf 访华/vi 时/ng ，/w 对于/p 苏方/nr 人员/n 的/ude1 称呼/n 办法/n 提出/v 意见/n 。/w 在/p [中国/ns 革命/vn]/nz 取得/v 胜利/vn 之前/f 与/cc 之后/f ，/w 中共/n 与/cc 苏共/nz 均/d 以/p “/w 同志/n ”/w 相称/a ，/w 毛泽东/nr 曾/d 诙谐/a 地/ude2 说/v 过/uguo ，/w 我们/rr 同/p 苏联/ns 人/n 是/vshi 一家/n ，/w 都/d “/w 姓/v 马/n ”/w (/w 指/v 信奉/v 马克思主义/n )/w 。/w 但/c 从/p 上世纪/nz 60年代/t 中期/f 开始/v ，/w 中苏/n 两党/nz [两国/mq 关系/n]/nz 就/d 严重/a 恶化/vi 了/ule ，/w 对/p 苏联/ns 人/n 是否/v 仍/d 以/p “/w 同志/n ”/w 相称/a ，/w 便/d 成/v 了/ule 一个/mq 敏感/a 的/ude1 [政治/n 问题/n]/nz 。/w 我们/rr [反复/d 研究/vn]/nz 后/f 认为/v ，/w 对/p 苏联/ns 人/n 还是/c 可以/v 用/p “/w 同志/n ”/w 相称/a ，/w 因为/c 苏联/ns 仍然/d 是/vshi 个/q “/w [社会主义/n 国家/n]/nz ”/w 。/w 
邓小平/nr 会见/v 戈尔巴乔夫/nrf 时/ng ，/w 在/p 讲完/v “/w 结束/v 过去/vn ”/w 后/f 说/v ：/w “/w 目的/n 是/vshi 让/v 苏联/ns 同志们/nz (/w 着重号/n 为/p 笔者/n 所/usuo 加/v )/w 理解/v 我们/rr 是/vshi 怎么/ryv 认识/v ‘/w 过去/vf ’/w 的/ude1 。/w ”/w 1991年8月25日/t ，/w 戈尔巴乔夫/nrf 宣布/v 辞去/v [苏共/nz 中央/n]/nz 总书记/nnt 的/ude1 职务/n ，/w 便/d 成/v 了/ule 我们/rr 称为/v “/w 同志/n ”/w 的/ude1 最后/f 一位/mq 苏联/ns 最高/a 领导人/nnt 。/w 
二/m 、/w 与/cc 苏联/ns 人/n 见面/vi 时/ng “/w 不/d 拥抱/v ”/w 
谈及/v 与/cc 戈尔巴乔夫/nrf 访华/vi 有关/vn 的/ude1 问题/n 时/ng ，/w 邓小平/nr 曾/d 特别/d 交待/v ：/w 与/cc 苏联/ns 人/n 见面/vi 时/ng ，/w 只/d 握手/vi ，/w 不/d 拥抱/v 。/w 我/rr 当时/t 领会/v ，/w 老人家/n 这个/rz 指示/n 很/d 有/vyou 深意/n ，/w 它/rr 不是/c 一个/mq 简单/a 的/ude1 礼仪/n 问题/n ，/w 它/rr 具有/v 明显/a 的/ude1 政治/n 色彩/n 。/w “/w 不/d 拥抱/v ”/w 这/rzv [三/m 个/q]/mq 字/n ，/w 形象/n 地/ude2 勾勒/v 出/vf [中苏/n 关系/n]/nz 未来/t 的/ude1 定位/vn ：/w 睦邻友好/n 合作/vn ，/w 而/cc 不是/c [20/m 世纪/n]/mq 50年代/t 的/ude1 那种/r 结盟/vi “/w 抱团/nz ”/w 。/w 
我们/rr 把/pba “/w 不/d 拥抱/v ”/w 这/rzv 一/m 提醒/v ，/w 特意/d 透露/v 给/p [苏联/ns 驻华/vn 大使馆/nis]/nt ，/w 特罗扬诺夫斯基/nrf 大使/nnt 立即/d 将/d 其/rz 报告/n 了/ule 戈尔巴乔夫/nrf 本人/rr 。/w 戈尔巴乔夫/nrf 见到/v 邓小平/nr 时/ng ，/w 确实/ad 没有/v 忘记/v 这/rzv 一/m “/w 提醒/v ”/w ，/w 只/d 与/cc 这位/r 中国/ns 最高/a 领导人/nnt 握手/vi 。/w 不过/c 两人/mq 握手/vi 的/ude1 时间/n 相当/d 长/a ，/w 有/vyou 位/q 朋友/n 看电视/nz 实/ad 播/v 时/ng 掐/v 着/uzhe 手表/n 算/v 了/ule 算/v ，/w 整整/d [35/m 秒钟/qt]/mq 。/w 
三/m 、/w 口译/v 工作/vn 的/ude1 特殊/a 安排/v 
1989年/t 元旦一/t 过/uguo ，/w 钱其琛/nr 外长/nnt 就/d 对/p 我/rr 说/v ，/w 苏联/ns 外长/nnt 谢瓦尔德纳泽/nrf [2/m 月初/t]/mq 来访/vi 时/ng ，/w 邓小平/nr 要/v 见/v 他/rr ，/w 可/v 考虑/vn 安排/v 一位/mq 精通/v 俄语/n 、/w [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 老同志/n 当/p 翻译/v ，/w 同时/c 也/d 让/v 一位/mq 年轻有为/vl 的/ude1 翻译/vn 在场/vi “/w 见习/vn 见习/vn ”/w 。/w 他/rr 还/d 指定/v 了/ule 这/rzv 两位/mq 高/a 翻/v 的/ude1 人选/n 。/w 
大约/d 在/p 3月/t 下旬/t ，/w 钱/n 外长/nnt 又/d 特地/d 把/pba 我/rr 叫/vi 到/v 办公室/nis ，/w 说/v 邓小平/nr [2/m 月初/t]/mq 与/cc 苏联/ns 外长/nnt 交谈/vi 时/ng ，/w 听/v 苏方/nr 主/ag 翻/v 百/m 订/v 林/ng 讲/v 的/ude1 汉语/gi 感到/v 比较/d 费劲/a 。/w 他/rr 让/v 我/rr 想/v 个/q 办法/n ，/w 使/v 老人家/n 会见/v 戈尔巴乔夫/nrf 时/ng ，/w 听/v 对方/n 的话/udh 不再/d 感到/v 费劲/a 。/w 我/rr 当即/d 提出/v 了/ule 两种/mq 方案/n ：/w 
一种/mq 方案/n 是/vshi ：/w 邓小平/nr 说/v 的话/udh 由/p 苏方/nr 译员/nnt 翻/v ，/w 戈尔巴乔夫/nrf 说/v 的话/udh 则/d 由/p 我方/r 译员/nnt 翻/v 。/w 这种/r 口译/v 方法/n 最大/gm 的/ude1 好处/n 是/vshi ，/w 一方/mq 领导人/nnt 听/v 本国/rzs 译员/nnt 用/p 母语/n 翻/v ，/w 容易/ad 弄得/d 明白/v ，/w 在/p 50年代/t 初/f 并不/d 罕见/a ，/w 但/c 后来/t 很少/ad 用/p 了/ule 。/w 况且/c ，/w 我/rr 担心/v 苏方/nr 译员/nnt 译/v 邓小平/nr 的话/udh 时/ng ，/w 翻/v 得/ude3 不够/a 全面/ad ，/w 也/d 不够/a 准确/a 。/w 
另一种/mq 方案/n 是/vshi ：/w 中苏/n 两位/mq 最高/a 领导人/nnt 所/usuo 说/v 的话/udh ，/w 由/p 我方/r 译员/nnt 一个人/mq 翻译/v 。/w 但/c 苏方/nr 未必/d 会/v 接受/vn 这种/r 办法/n ，/w 因为/c 在/p 国际上/nz 有/vyou 条/q 不/d 成文/vi 的/ude1 “/w 规定/n ”/w ，/w 大国/n 领导人/nnt 相互/d 交谈/vi 时/ng ，/w 如/v 遇/v 语言/n 不通/a ，/w 则/d “/w 各/rz 翻/v 各/rz 的/ude1 ”/w (/w 由/p 本国/rzs 的/ude1 译员/nnt 翻译/v 本国/rzs 领导人/nnt 所/usuo 说/v 的话/udh )/w 。/w 在/p 近/a 20年中/t 苏/b 会见/v 、/w 会谈/vi 的/ude1 口译/v 实践中/nz ，/w 都/d 是/vshi 这样/rzv 做/v 的/ude1 ，/w [无/v 一/d 例外/vi]/nz 。/w 
钱/n 外长/nnt 赞成/v 后/f 一种/mq 方案/n 。/w 他/rr 说/v ：/w 要/v 努力/ad 与/cc 苏方/nr 人员/n 沟通/v 好/a ，/w 讲清楚/nz 这/rzv 是/vshi “/w 一次性/d 的/ude1 特殊/a 安排/v ”/w 。/w 我/rr 与/cc 苏方/nr 人员/n 几经/d 沟通/v 后/f ，/w 对方/n 终于/d 对/p 这种/r “/w 一次性/d ”/w 安排/v 的/ude1 “/w 特殊性/n ”/w 表示/v 理解/vn 和/cc 尊重/v 。/w 于是/cc ，/w 钱/n 外长/nnt 便/d 指定/v 外交部/nto 俄语/n 界/n 的/ude1 后起之秀/n 宫建伟/nr 作为/p 邓戈/nr 会见/v 的/ude1 唯一/b 翻译/v 。/w 邓戈/nr 会见/v 前/f ，/w 苏方/nr 主/ag 翻/v 百/m 订/v 林在东/nr 大厅/n 见到/v 我/rr 时/ng ，/w 故/c 作/v 怒/vg 状/ng ，/w 操/v 着/uzhe 一口/mq 并不/d 生硬/a 的/ude1 京腔/n 说/v ：/w “/w 我/rr 知道/v 是/vshi 你/rr 这/rzv 小子/n 使/v 的/ude1 坏/a ，/w 剥夺/v 了/ule 我/rr 今儿/t 在/p 头儿/n (/w 指/v 戈尔巴乔夫/nrf )/w 面前/f 显摆/nz (/w 指/v 当/p 翻译/v )/w 的/ude1 机会/n ！/w ”/w 
◎/w 文/ng 并/cc 图/n //w 李景贤/nr 
(/w [外交部/nto 苏欧司/nis]/nt 原/b 副司长/nnt 、/w 前/f 驻/v [俄罗斯/nsf 使馆/nis]/nt 公使/nnt )/w 
外交官/nnt 历史/n 亲历/v 
系列/n 之/uzhi ③/m 
(/w 本/rz 栏目/n 与/cc [外交/n 笔会/n 合办/v]/nt )/w 
