微博/n 截图/vn 
据/p 据/p [央视/j 新闻/n 中心/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w 央视/j 新闻/n ”/w 消息/n ，/w 今日/t ，/w 法院/nis 一审/b 宣判/v 被告人/n 吕月庭/nr 因/p 犯/v [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz ，/w 被判/v 无期徒刑/n 。/w 2008年/t ，/w 日本/ns 和/cc 中国/ns 承德/ns 部分/n 民众/n 在/p 食用/v [河北/ns 天洋/nz 食品厂/nis]/nt 的/ude1 [速冻/vn 水饺/n]/nz 后/f 中毒/vi ，/w 经查/nz ，/w 被告人/n 吕月庭/nr 因/p 对/p 该厂/r [工资/n 待遇/n]/nz 不满/an ，/w 用/p 注射器/n 往/p 冷库/n 中/f 的/ude1 [速冻/vn 水饺/n]/nz 注射/v 甲胺磷/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [日本/ns 厚生省/nt]/nt 2008年1月30日/t 下午/t 通过/p [中国/ns 驻/v 日/b 使馆/nis]/nt 向/p [中国/ns 国家/n 质检/vn 总局/nis]/nt 通报/v 了/ule 部分/n 日本/ns 消费者/n 食用/v [石家庄/ns 天洋/nz 食品/n 加工厂/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 [速冻/vn 水饺/n]/nz 发生/v 食物中毒/vl 的/ude1 情况/n 。/w 当日/t ，/w 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 自/p 2007年12/t 月底/t 至/p 2008年1月22日/t ，/w 日本/ns 千叶/ns 、/w 兵库/ns [两/q 县/n]/mq [3/m 个/q]/mq 家庭/n 共有/v [10/m 人/n]/mq ，/w 在/p 食用/vn 了/ule [中国/ns 河北省/ns 天洋/nz 食品/n 加工厂/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 [速冻/vn 水饺/n]/nz 后/f ，/w 先后/d 出现/v 了/ule 呕吐/vi 、/w 腹泻/vi 等/udeng 中毒/vi 症状/n 。/w 
中毒/vi 事件/n 发生/v 后/f ，/w 本着/p 对/p 两国/mq 消费者/n 高度/d 负责/v 的/ude1 态度/n ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 从/p 全国/n 抽调/v 侦查/vn 、/w 检验/vn 等/udeng 各/rz 方面/n 专家/nnt ，/w 成立/vi 了/ule 专案组/nis 。/w 中国/ns 警方/n 投入/v 大量/m 警力/n 走访/v 排查/vn ，/w 克服/v 了/ule 作案/vi 时间/n 与/cc 案发/v 时间/n 相隔/v 久/a 、/w 现场/s 客观/a 物证/n 少/a 等/udeng 困难/an ，/w 开展/v 了/ule 大量/m 艰苦/a 细致/a 的/ude1 侦破/vn 工作/vn 。/w 
经过/p 连续/a 两年/mq 坚持不懈/vl 的/ude1 努力/ad ，/w 2010年3月份/t ，/w 中国/ns 警方/n 宣布/v 侦破/vn 此案/r 。/w 2010年4月2日/t ，/w 经/p [河北省/ns 石家庄市/ns 人民检察院/nis]/nt 批准/v ，/w “/w 毒/n 饺子/nf 案/ng ”/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 吕月庭/nr 因/p 涉嫌/v [投放/v 危险/an 物质/n 罪/n]/nz 被/pbei 依法/d 逮捕/v 。/w 
