1月17日/t ，/w 市政协/n 副主席/nnt 周明鸣/nr 来/vf 我县/r 新发镇/ns 走访/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz 。/w 县政协/n 主席/nnt 赵平/nr 陪同/v 。/w 
周明鸣/nr 一行/n 先后/d 深入/ad 新发村/ns 、/w 北山村/ns ，/w 走访/v 慰问/vn 了/ule 低保/n 家庭/n 朱洪根/nr 、/w 优/ag 扶/v 对象/n 周庭辉/nr 、/w 低保户/nz 赵小英/nr 和/cc 朱春保/nr 家/q 。/w 在/p 朱洪根/nr 和/cc 周庭辉/nr 家中/s ，/w 周明鸣/nr 与/cc 他们/rr 拉/v 起/vf 了/ule 家常/n ，/w 询问/v 老人/n 的/ude1 身体/n 情况/n ，/w 周明鸣/nr 叮嘱/v 他们/rr 一定/b 要/v 注重/v [保重/v 身体/n]/nz ，/w 安享晚年/vl 。/w 在/p [困难/an 群众/n]/nz 赵小英/nr 和/cc 朱春保/nr 家中/s ，/w 周明鸣/nr 了解/v 他们/rr 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 要/v 树立/v 信心/n ，/w [克服/v 困难/an]/nz ，/w [走出/v 困境/n]/nz 。/w 他/rr 还/d 叮嘱/v 随行/vn 的/ude1 镇/n 村干部/nnt 要/v 多/a 关心/v [困难/an 群众/n]/nz ，/w 帮助/v 他们/rr 办实事/nz ，/w 解难/vi 事/n ，/w 谋/v 发展/vn ，/w 把/pba 党/n 温暖/an 和/cc 关怀/vn 送给/v 他们/rr 。/w （/w 汪显跃/nr ）/w 
