核心/n 提示/v ：/w 他们/rr 往往/d 从/p 中/f 越/d 两国/mq 现实/n 仍/d 存在/v 的/ude1 领土/n 争端/n 的/ude1 立场/n 出发/vi ，/w 认为/v 不但/c 不能/v 忘记/v 这段/r 历史/n ，/w 而且/c 要/v “/w 以/p 古鉴/nz 今/tg ”/w ，/w “/w 时刻/n 警惕/v 越南/nsf 周边/n 的/ude1 安全/an 环境/n 、/w 防范/v 历史/n 重演/v ”/w 。/w 
（/w 在/p 中国/ns 驻/v [河内/nsf 大使馆/nis]/nt 外/f ，/w 一位/mq 身披/v [越南/nsf 国旗/n]/nz 的/ude1 青年/n 高呼/v 反/vi 华/b 口号/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w 新华网/nz ）/w 
本文/r 摘自/v ：/w 新华网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 常/d 河/n ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 越南人/nz 对/p 中国/ns 心态/n 纠结/vi 》/w 
中国/ns 驻/v 河内/nsf 的/ude1 大使馆/nis 建筑/n 富有/v 南国/s 风格/n ，/w 黄色/n 琉璃瓦/n 与/cc 绿树/nz 相衬/nz ，/w 灰白色/n 的/ude1 墙体/n 、/w 蓝白/nz 相间/v 的/ude1 窗户/n 显出/v 格外/d 庄重/a 。/w 平常/a ，/w 偶/d 有/vyou 越南/nsf 民众/n 驻足/vi 使馆/nis 门前/s [拍照/vi 留念/vi]/nz ，/w 使馆/nis 的/ude1 中国/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 每每/d 看到/v 这/rzv 一幕/nz ，/w 心底/n 会/v 冒出/vf [一/d 丝/n]/mq 欣慰/a 。/w 
只是/d ，/w 近来/d 这里/rzs 的/ude1 气氛/n 正在/d 变得/vi 紧张/a ，/w 使馆/nis 外/f 驻守/v 的/ude1 越南/nsf 军警/nnd 开始/v 增多/vn ，/w 6月12日/t ，/w [几十/m 名/q]/mq 年轻/a 的/ude1 越南/nsf 大学生/nnt 高举/v 越南/nsf 红/a 五星/n 国旗/n ，/w 声嘶/nhd 力/n 绝地/n 喊着/v 口号/n ，/w 聚集/v 在/p [中国/ns 大使馆/nis]/nt 外/f ，/w 他们/rr 手/n 举/v “/w 坚决/ad 保卫/v 长沙/ns （/w 即/v 中国/ns [南沙/ns 群岛/n]/ns ）/w 和/cc 黄沙/n （/w 即/v 中国/ns [西沙/ns 群岛/n]/ns ）/w ”/w 的/ude1 标语/n ，/w 抗议/vn “/w 中国/ns 侵犯/v 越南/nsf 在/p 东海/ns （/w 即/v 南海/ns ）/w 的/ude1 主权/n ”/w 。/w 
这/rzv 是/vshi 一群/mq 吃/v 着/uzhe 汉堡包/nf ，/w 听/v 着/uzhe HIPHOP/x 长大/vi 的/ude1 越南/nsf [年青/a 一代/n]/nz ，/w 逐渐/d 淡忘/v 了/ule 美国/nsf 、/w 法国/nsf 上世纪/nz 对/p 自己/rr 的/ude1 侵略/vn ，/w 反而/d 对/p 曾经/d 帮助/v 他们/rr 获得/v 民族/n 独立/a 的/ude1 中国/ns 恶语/n 相/d 向/p 。/w 此前/t 的/ude1 6月5日/t ，/w [数十/m 名/q]/mq 越南/nsf 民众/n 同样/d 在/p [中国/ns 大使馆/nis]/nt 前/f 举行/v 了/ule 示威/vn 。/w 
这/rzv [一/d 幕幕/q]/mq ，/w 在/p 中/f 越/d 交往/vn 过程/n 中/f 十分/d 罕见/a ，/w 当然/d 是/vshi 令/v 中国人/n 为/p 之/uzhi 痛心/a 与/cc 需要/v 深刻/a 反省/v 的/ude1 。/w 
不过/c ，/w 与此同时/c ，/w 就/d 在/p 距离/n 示威/vn 地点/n 不足/an [1/m 公里/q]/mq 的/ude1 [胡志明/ns 博物馆/nis]/nt 里/f ，/w 正在/d 举办/v 一个/mq 包含/v 中/f 越/d 友好/a 历史/n 内容/n 的/ude1 图片展/n ，/w 不少/m 越南/nsf 参观者/n 在/p 当年/t [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 和/cc 胡志明/ns 主席/nnt 亲密/a 交谈/vi 的/ude1 珍贵/a 图片/n 前/f 久久/d 驻足/vi 。/w 
越南/nsf 人/n 对/p 中国/ns 的/ude1 态度/n 显得/v 十分/d 矛盾/an 。/w 两国/mq 既有/v “/w 同志/n 加/v 兄弟/n ”/w 的/ude1 亲密/a 时期/n ，/w 也/d 有/vyou 短暂/a 的/ude1 刀兵/n 相/d 向/p 的/ude1 年代/n 。/w 但/c 总体/n 而言/uls ，/w 不少/m 到/v 过/uguo 越南/nsf 的/ude1 中国人/n 都/d 能/v 感觉到/v ，/w 越南/nsf 人/n 对/p 中国人/n 不/d 那么/c 友好/a ，/w 常有/d 戒备/vi 心理/n 。/w 
[时刻/n 准备/v 着/uzhe]/nz 与/cc 中国/ns “/w 再/d 战/vg ”/w 
历史/n 上/f ，/w 越南/nsf 曾/d 受/v 中国/ns 的/ude1 直接/ad 统治/vn 达/v 千年/t 之/uzhi 久/a ，/w 直到/v 公元/n 十世纪/nz 越南/nsf 才/d 脱离/v 中国/ns 而/cc 独立/a 建国/vi ，/w 而/cc 仍/d 与/cc 中国/ns 维持/v 一定/b 的/ude1 藩属/n 关系/n 。/w 直到/v [19/m 世纪末/t]/mq 越南/nsf 沦为/v 法国/nsf 的/ude1 殖民地/n ，/w 中国/ns 才/d 正式/ad 放弃/v 对/p 越南/nsf 的/ude1 宗主权/n 。/w 历史/n 上/f ，/w 越南/nsf 爆发/v 了/ule 许多/mq 次/qv 反抗/v 中国/ns 封建王朝/n 统治/vn 的/ude1 起义/vn 和/cc 战役/n 。/w 翻开/v 越南/nsf 的/ude1 [历史/n 教科书/n]/nz ，/w 相当多/nz 的/ude1 篇幅/n 是/vshi 有关/v 民族英雄/n 抗击/v “/w 北方/s （/w 即/v 中国/ns 封建王朝/n ）/w 侵略/vn ”/w 和/cc “/w 残暴/a 统治/vn ”/w 的/ude1 内容/n 。/w 
在/p [越南/nsf 国家/n 历史/n 博物馆/nis]/nt 里/f ，/w “/w [中国/ns 历代/n]/nz 王朝/n 侵略/vn 、/w 占领/v 越南/nsf 的/ude1 记载/vn ”/w 和/cc “/w 二/m 征夫/nz 人/n 、/w 赵夫人/nr 、/w 梅叔鸾/nr 、/w 杨廷艺/nr 、/w 陈兴道/nr 等/udeng 越南/nsf 民族英雄/n 领导/n 人民/n 抗击/v 中国/ns 汉朝/t 、/w 宋朝/ns 、/w 元朝/t 、/w 明朝/t 和/cc 清朝/ns 军队/n 的/ude1 [英雄/n 故事/n]/nz ”/w 图文并茂/vl 、/w 展/vg 物/ng 丰富/a ，/w 彰显/v 了/ule 借此/v 弘扬/v [越南/nsf 民族/n]/nz 自豪感/n 的/ude1 用意/n 。/w 在/p 越南/nsf 各/rz 大城市/n 中/f ，/w 上述/b 民族英雄/n 的/ude1 巨大/a 雕像/n 比比皆是/vl ，/w 有些/rz 是/vshi 在/p [交叉/vn 路口/n]/nz 的/ude1 环岛/n 中/f ，/w 有些/rz 是/vshi 在/p 以/p 这些/rz 人/n 的/ude1 名字/n 命名/v 的/ude1 [纪念/v 公园/n]/nz 内/f 。/w 雕像/n 的/ude1 举止/n 神态/n 大多/d 是/vshi 面容/n 威严/a 、/w 一身/n 戎装/n 、/w 手持/v 武器/n 在/p 奋勇/d 抗敌/vn 。/w 
不少/m 越南/nsf 人/n 、/w 包括/v 一些/mq 越南/nsf 史学家/nnt ，/w 对于/p 中国/ns 封建王朝/n 统治/v 越南/nsf 的/ude1 这段/r 历史/n ，/w 一直/d 都/d 是/vshi 耿耿于怀/vl 。/w 他们/rr 往往/d 从/p 中/f 越/d 两国/mq 现实/n 仍/d 存在/v 的/ude1 领土/n 争端/n 的/ude1 立场/n 出发/vi ，/w 认为/v 不但/c 不能/v 忘记/v 这段/r 历史/n ，/w 而且/c 要/v “/w 以/p 古鉴/nz 今/tg ”/w ，/w “/w 时刻/n 警惕/v 越南/nsf 周边/n 的/ude1 安全/an 环境/n 、/w 防范/v 历史/n 重演/v ”/w 。/w 
这种/r 抛开/v 历史/n 和/cc 现实/n 的/ude1 根本/a 差别/n 进行/vn 无/v 根据/p 的/ude1 类比/vi ，/w 主观/a 上/f 混淆/v 历史/n 和/cc 现实/n 的/ude1 做法/n ，/w 十分/d 不利于/v 越南/nsf 民众/n 、/w 尤其/d 是/vshi 年轻人/n 建立/v 正确/a 的/ude1 历史观/n ，/w 不利于/v [两国/mq 人民/n]/nz 建立/v 应有/vn 的/ude1 信任/vn 。/w 笔者/n 曾问/nz 过/uguo 一名/mq 越南/nsf 大学生/nnt 对/p 中/f 越/d 历史/n 纠葛/n 的/ude1 看法/n ，/w 他/rr 直言不讳/vl 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 对/p 这段/r 历史/n 的/ude1 了解/vn 几乎/d 全部/m 来自/v 教科书/n ，/w 中国/ns 在/p 历史/n 上/f 长期/d 侵略/vn 和/cc 统治/v 越南/nsf ，/w 对/p 越南/nsf 人/n 很/d 残暴/a ，/w 而/cc [越南/nsf 民族/n]/nz 在/p 反抗/v 中/f 越来越/d 坚强/a ，/w 所以/c [越南/nsf 民族/n]/nz 是/vshi 不/d 惧怕/v 任何/rz 外来/b 侵略/vn 的/ude1 。/w ”/w 
