从/p [今天/t 开始/v]/nz ，/w 肥/n 西路/n (/w 霍山/ns 路/n -/w 北/f 一环/nz 段/q )/w 和/cc 包公/n 大道/ns (/w 郎溪/ns 路/n 交口/n 段/q )/w 正式/ad 通车/vi 。/w 
包公/n 大道/ns 恢复/v 通畅/an 
据/p 了解/v ，/w 去年/t 合肥/ns 将/d 包公/n 大道/ns 下穿/nz 龙岗/nz 路/n 工程/n 与/cc 郎溪/ns 路/n 立交/b 工程/n 同步/vd 实施/v ，/w 沟通/v 主城区/n 与/cc 东部/f 组团/vi 重要/a 交通/n —/w —/w 包公/n 大道/ns (/w 东二环/nz ―/w 新/a 海/n 大道/ns )/w 一直/d 处于/v 交通/n 封闭/v 状态/n 。/w 而/cc 从/p 今日/t [0/m 点/qt]/mq 提前/vd 临时/b 放行/vi ，/w 包公/n 大道/ns 全线/n 将/d 重新/d 恢复/v 通畅/an ，/w 东部/f 的/ude1 交通/n 压力/n 有所/v 缓解/vn 。/w 
据悉/v ，/w 包公/n 大道/ns 共有/v 双向/b 八/m 车道/n ，/w 此次/rz 放行/vi 主/ag 车道/n 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 车道/n ，/w 辅道/nz 暂/d 不/d 放行/vi 。/w 之所以/c 提前/vd 放行/vi ，/w 是因为/c [另一/m 条/q]/mq 东西/n 向/p 的/ude1 交通/n 要道/n —/w —/w 长江/ns 东路/n 有/vyou 可能会/nz 在/p 近期/t 封闭/v ，/w 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 或/c 与/cc 长江/ns 东路/n 改造/v 工程/n 同期/f 进行/vn ，/w 包公/n 大道/ns 将/d 承担/v 沟通/vn 合肥/ns 主城区/n 与/cc 东部/f 组团/vi 的/ude1 重任/n 。/w 
此外/c ，/w 包公/n 大道/ns 上/f [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 将/d 同期/f 竣工/vi 放行/vi ，/w 另一/m 座位/n 于/p 文忠/nr 路/n (/w 郎溪/ns 路/n 北段/n )/w 的/ude1 [人/n 行/ng 天桥/ns]/nz 也/d 将/d 很快/d 竣工/vi 放行/vi 。/w 而/cc 郎溪/ns 路/n 立交桥/n 将/d 于/p 今年/t 6月/t 前后/f 竣工/vi 。/w 
南淝河/nz 上/f 再/d 添/v [一/d 桥/n]/mq 
经过/p 近/a 10个月/t 的/ude1 紧张/a 施工/vn ，/w 肥/n 西路/n (/w 霍山/ns 路/n -/w 北/f 一环/nz 段/q )/w 工程/n 将/d 于/p 今日/t 正式/ad 竣工/vi 通车/vi 。/w 这/rzv 也/d 意味着/v ，/w 因/p 受/v 南淝河/nz 阻隔/v 成/v 了/ule “/w 断头路/nz ”/w 的/ude1 肥/n 西路/n ，/w 又/d 通/v 了/ule 一段/mq ，/w 肥/n 西路/n 跨/v 南淝河/nz 桥/n 桥面/n 略/d 呈/v 拱形/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 肥/n 西路/n 工程/n 南/b 起/vf 霍山/ns 路/n ，/w 北/f 至/p 北/f 一/m 环路/n ，/w 道路/n 全长/n [1/m ./w 37/m 公里/q]/mq ，/w 含/v 新建/vn 跨/v 南淝河/nz 桥/n 桥梁/n 一座/mq 。/w 1月20日零时/t ，/w 该/rz 工程/n 将/d 正式/ad 放行/vi 交通/n 。/w 届时/d ，/w 清溪/ns 路/n 、/w 北/f 一环/nz 、/w 西/f 一环/nz 、/w 霍山/ns 路/n 、/w 长江/ns 中路/n 等/udeng 道路/n 可/v 借此/v 有效/a 联通/v ，/w 从而/c 有效/a 缓解/v 我市/r 老城区/ns 现有/v 交通/n 压力/n 。/w 
“/w 整/v 座/q 桥/n 全长/n 约/d [70/m 米/q]/mq ，/w 宽/a [33/m 米/q]/mq ，/w 为/p 6/m 车道/n 设计/vn 。/w ”/w 从/p 今天零时/t 开始/v ，/w 肥/n 西路/n (/w 霍山/ns 路/n -/w 北/f 一环/nz 段/q )/w 工程/n 正式/ad 竣工/vi 通车/vi ，/w 届时/d ，/w 清溪/ns 路/n 、/w 北/f 一环/nz 、/w 西/f 一环/nz 、/w 霍山/ns 路/n 、/w 长江/ns 中路/n 等/udeng 道路/n 可/v 通过/p 肥/n 西路/n 有效/a 联通/v ，/w 缓解/v 合肥/ns 老城区/ns 现有/v 交通/n 压力/n 。/w 
