“/w 上车/v 前/f 不是/c 谈/v 好/a 只要/c [15/m 元/q]/mq 吗/y ，/w 这么/rz 一点/mq 路程/n ，/w 怎么/ryv 要/v 收/v [45/m 元/q]/mq ！/w 你/rr 这/rzv 不是/c 明抢/nz 吗/y ？/w ”/w 60多岁/m 的/ude1 老人/n 徐大妈/nr （/w 化名/v ）/w 急得/v 都/d 快/a 哭/v 了/ule 。/w 徐大妈/nr 紧/d 揪/v 着/uzhe 一辆/mq 摩托车/n 后视镜/n ，/w 不/d 让/v 对方/n 走/v 。/w 原来/d ，/w 这/rzv 辆/q 摩/b 的/ude1 司机/nnt 收/v 了/ule [50/m 块钱/q]/mq 后/f ，/w 只/d 找回/v 了/ule [5/m 块钱/q]/mq 。/w [昨日/t 下午/t]/nz 15时/t 许/v ，/w 省城/n 站/vi 前/f 路/n 旅游/vn 汽车站/n 门前/s ，/w 乘客/n 徐大妈/nr 就/d 遇上/v 了/ule “/w 黑/a 摩/b 的/ude1 ”/w ，/w 从/p 明/ag 光/n 路/n 汽车站/n 至/p 旅游/vn 汽车站/n ，/w 短短/z 路程/n 就/d 被/pbei 人/n 索要/v [45/m 块钱/q]/mq 。/w 
上车/v 谈/v 好/a 价格/n 下车/vi 就/d “/w 变卦/vi ”/w 
记者/nnt 恰好/d 在/p 现场/s 目睹/v 争执/vn 场景/n 。/w 徐大妈/nr 拎着/v 一个/mq 背包/n ，/w 她/rr 拉/v 着/uzhe 这/rzv 辆/q 摩托车/n 不/d 让/v 离去/vn 。/w “/w 你/rr 要/v 收/v 我/rr [45/m 块钱/q]/mq 的话/udh ，/w 我/rr 连/ulian 回/v 金寨/nr 的/ude1 票/n 都/d 买不起/v 了/ule 。/w ”/w 徐大妈/nr 几乎/d 带着/vn 央求/v 的/ude1 语气/n ，/w 对方/n 是/vshi 一名/mq 摩/b 的/ude1 司机/nnt ，/w 催/v 着/uzhe 徐大妈/nr 上车/v ，/w “/w 我/rr 带/v 你/rr 回/v 原地/n ，/w 你/rr 又/d 不/d 知道/v 路程/n 有/vyou 多/a 远/a 。/w ”/w 
争执/vn 中/f ，/w 徐大妈/nr 反驳/v 称/vn ，/w 自己/rr 明明/d 是/vshi 在/p 明/ag 光/n 路/n 汽车站/n 坐/v 上/f 摩/b 的/ude1 ，/w 十多分钟/m 的/ude1 路程/n ，/w 不/d 可能/v 要/v [45/m 块钱/q]/mq 的/ude1 。/w “/w 谁/ry 说/v 是/vshi 明/ag 光/n 路/n 汽车站/n 的/ude1 ？/w 你/rr 是/vshi 在/p [汽车/n 南/b 站/vi]/nz 上车/v 的/ude1 ，/w 你/rr 不懂/v 不要/d 瞎说/v 。/w ”/w 男子/n 语气/n 加重/v 。/w 
“/w 不/d 可能/v ，/w 我/rr 从/p 宁国/ns 坐车/d 回/v 合肥/ns ，/w 下车/vi 时/ng 客车/n 司机/nnt 都/d 强调/v 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 明/ag 光/n 路/n 汽车站/n ，/w 你/rr 不要/d 骗人/vi 。/w ”/w 徐大妈/nr 辩/vg 不过/c 这/rzv 名/q 体型/n 魁梧/a 的/ude1 男子/n ，/w 气得/v 直/d 哆嗦/vi 。/w 
记者/nnt 凑近/v 后/f 才/d 得知/v ，/w 徐大妈/nr 从/p 明/ag 光/n 路/n 汽车站/n 乘坐/v 这/rzv 辆/q 摩/b 的/ude1 ，/w 来到/v 旅游/vn 汽车站/n 转车/vi ，/w “/w 上车/v 时/ng 就/d 说/v 只要/c [15/m 块钱/q]/mq ，/w 下车/vi 后/f 我/rr 递/v 过去/vn 50/m ，/w 只/d 找/v [5/m 块钱/q]/mq ，/w 问/v [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w 司机/nnt 说明/v 明/ag 就是/v [45/m 元/q]/mq ！/w ”/w 
最后/f 索要/v [30/m 块钱/q]/mq 还/d 回骂/nz 一句/mq 
摩/b 的/ude1 司机/nnt 不停/v 强调/v 徐大妈/nr 听错/nz 价格/n ，/w “/w 不行/a ，/w 我/rr 带/v 你/rr 回/v 汽车站/n ，/w 再/d 去找/v 那个/rz 人/n 理论/n 理论/n ？/w ”/w “/w 那个/rz 人/n ”/w 又是/c 谁/ry ？/w 
徐大妈/nr 却/d 不/d 敢/v 轻易/d 上车/v ，/w 两人/mq 你一言/n 我/rr 一句/mq 争论/vn ，/w 最后/f 徐大妈/nr 说/v ，/w “/w 你/rr 带/v 我/rr 去/vf 售票厅/n 看/v 下去/vf 金寨/nr 的/ude1 车票/n 价格/n ，/w 你/rr 这么/rz 做/v ，/w 我/rr 身上/s 钱/n 都/d 不够/a 买/v 张/q 票/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 管/v 你/rr 价格/n 多少/ry ，/w 反正/d [45/m 块钱/q]/mq ，/w 一分/t 都/d 少不了/vl 。/w ”/w 男子/n 坐/v 在/p 摩托车/n 上/f ，/w 言语/n 来/vf 不得/vi 半点/mq 商量/v ，/w 并/cc 要/v 发动/vn 车辆/n 直接/ad 离去/vi 。/w 
徐大妈/nr 则/d 拽着/nz 后视镜/n 不/d 松手/vi 。/w 两人/mq 争执/vn 声/qv 吸引/v 了/ule 路人/n 驻足/vi 观看/v 。/w 记者/nnt 打算/v 掏/v 手机/n 报警/vn ，/w 瞅见/v 记者/nnt 拿/v 手机/n 举动/n 后/f ，/w 摩/b 的/ude1 司机/nnt 态度/n 变/v 了/ule 。/w 
“/w 你/rr 再/d 给/p 我/rr [5/m 块钱/q]/mq ，/w 我/rr 找/v 你/rr 20/m ！/w 这/rzv 下/f 可以/v 了/ule 吧/y 。/w ”/w 徐大妈/nr 照做/v ，/w 对方/n 丢下/vf [20/m 块钱/q]/mq 一溜烟/d 离去/vi 。/w 
被/pbei “/w 制服/n 男/b ”/w 介绍/v 上/f 了/ule “/w 黑/a 摩/b 的/ude1 ”/w 
算/v 下来/vf ，/w 徐大妈/nr 这/rzv 趟/qv 转车/vi 路程/n ，/w 花/n 了/ule [30/m 块钱/q]/mq 。/w 如果/c 是/vshi 乘坐/v 正规/a 出租车/n 的话/udh ，/w 也/d 不过/c 是/vshi [10/m 几/d 块钱/q]/mq 。/w 
“/w 早/a 知道/v 我/rr 应该/v 坐/v 那个/rz 摆渡车/nz 的/ude1 ，/w 只要/c [2/m 块钱/q]/mq 的/ude1 。/w ”/w 徐大妈/nr 受/v 欺/vn 后/f ，/w 跟/p 一旁/f 的/ude1 环卫/n 工/n 抱怨/v 起来/vf 。/w 
她/rr 说/v ，/w 自己/rr 从/p 明/ag 光/n 路/n 汽车站/n 下车/vi 后/f ，/w 咨询/v 售票处/n 得知/v 此/rzs 站/vi 没有/v 去/vf 金寨/nr 的/ude1 客车/n ，/w 只能/v 去/vf 旅游/vn 汽车站/n 乘车/vi 。/w 
“/w 我/rr 在/p 站/vi 外/f 问/v 了/ule 一名/mq 穿制服/nz 的/ude1 人/n ，/w 怎么/ryv 去/vf 汽车站/n ，/w 对方/n 很/d 热心/a 让/v 我/rr 上/f 了/ule 这/rzv 辆/q 摩托车/n ，/w 说/v 只要/c [15/m 块钱/q]/mq 。/w ”/w 徐大妈/nr 吐露/v 实情/n 。/w [原来/d 如此/rzv]/nz ，/w 那/rzv 名/q 摩/b 的/ude1 司机/nnt 不停/v 强调/v 的/ude1 “/w 那个/rz 人/n ”/w 就是/v 介绍/vn 者/k 。/w 
徐大妈/nr 说/v ，/w 对方/n 穿/v 了/ule 一件/mq 青色/n 的/ude1 类似/a 制服/n 的/ude1 衣服/n ，/w 手臂/n 上/f 还/d 带/v 了/ule 一个/mq 护套/n ，/w 有/vyou 一行/n 小字/n ，/w 但/c 自己/rr 并/cc 没有/v 看清/v 字样/n 。/w 
“/w 搞/v 不好/a 这个/rz 穿制服/nz 的/ude1 就是/v 个/q 假冒/v 的/ude1 ，/w 跟/p 摩/b 的/ude1 是/vshi 一伙/mq 的/ude1 。/w ”/w 环卫/n 工/n 推测/v 。/w 
