原/b 标题/n ：/w 为/p 娃/ng 上学/vi 购/v 假币/n 不料/d 假币/n 变/v 白纸/n 
为了/p 给/p 孩子/n 筹集/v 学费/n ，/w 马鞍山/ns 女子/n 邓/nz 某/rz 轻信/v 骗子/n 忽悠/z ，/w 用/p [五/m 万元/q]/mq 购买/v [二十/m 万元/q]/mq 假币/n 。/w 没想到/nz ，/w 交易/vn 过后/v ，/w 邓某才/nr 发现/v ，/w 自己/rr 从/p 骗子/n 手中/s 拎/v 回/v 的/ude1 竟是/v 一堆/mq 白纸/n 。/w 
邓某/nr ，/w 今年/t [42/m 岁/qt]/mq ，/w 离婚/vi 后/f 独自/d 抚养/v 小孩/n 。/w 眼看/v 着/uzhe 孩子/n 马上/d 就/d 到/v 了/ule 上/f 大学/nis 的/ude1 年纪/n ，/w 但/c 家里/s 的/ude1 储蓄/vn 却/d 不/d 多/a ，/w 邓某/nr 非常/d 着急/a 。/w 去年/t [4/m 月份/n]/mq ，/w 邓某/nr 认识/v 了/ule 一个/mq 自称/v “/w 汪克林/nr ”/w 的/ude1 男子/n 。/w 两人/mq 熟悉/v 后/f ，/w “/w 汪克林/nr ”/w 拿出/v 一张/mq [百/m 元/q]/mq 钞票/n ，/w 说/v 这/rzv 是/vshi [目前/t 国内/s]/nz 最新/a 假币/n ，/w 银行/nis 和/cc 超市/nis 的/ude1 验钞机/n 验/v 不/d 出来/vf ，/w 就/d 给/p 了/ule 邓/nz 某/rz 。/w 邓某/nr 拿着/vf 这/rzv 张/q “/w 假币/n ”/w 去/vf 买/v 东西/n ，/w 发现/v 果然/d 能/v 花/n 出去/vf 。/w “/w 汪克林/nr ”/w 就/d 趁机/d 对/p 邓某/nr 说/v ，/w 他/rr 手上/s 有/vyou 一批/mq 这样/rzv 的/ude1 假币/n ，/w 对外/vn 售价/n 是/vshi [一/d 万元/q]/mq 真/a 币/ng 买/v [四/m 万元/q]/mq 假币/n 。/w 邓某/nr 此时/r 心动/v 了/ule ，/w 仿佛/d 看到/v 了/ule 儿子/n 上/f 大学/nis 的/ude1 希望/vn ，/w 于是/cc 就/d 同意/v 向/p “/w 汪克林/nr ”/w 购买/v 假币/n 。/w 
去年/t 5月1日/t ，/w “/w 汪克林/nr ”/w 约/d 邓/nz 某/rz 到/v 滁州/ns 来/vf 进行/vn 假币/n 交易/vn ，/w 邓某/nr 用/p 借/v 来/vf 的/ude1 [五/m 万元/q]/mq 人民币/n 购买/v 了/ule [二十/m 万元/q]/mq 假币/n 。/w 之后/f ，/w 邓某/nr 和/cc “/w 汪克林/nr ”/w 分别/d 坐/v 出租车/n 离开/v 滁州/ns 。/w 在/p 路上/s ，/w 邓某/nr 打开/v 装/v 假币/n 的/ude1 包/v 一/m 看/v ，/w 晴天霹雳/n ，/w 原来/d 包/v 里/f 根本/a 不是/c 假币/n ，/w 而是/c 一堆/mq 白纸/n 。/w 邓某/nr 马上/d 拨打/v 报警/vn 电话/n 。/w 
去年/t 6月/t ，/w 滁州/ns 琅琊区/ns 警方/n 把/pba “/w 汪克林/nr ”/w 和/cc 他/rr 的/ude1 老板/nnt 抓/v 到/v 。/w 把/pba 诈骗/v 钱款/nz 也/d 归还/v 了/ule 邓/nz 某/rz 。/w 原来/d “/w 汪克林/nr ”/w 的/ude1 本名/n 叫做/v 于/p 某某/r ，/w 以/p 买卖/v 假币/n 为/p 由/p ，/w 行/ng 诈骗/vn 之/uzhi 实/ad 。/w 本案/r 被/pbei 依法/d 起诉/v 到/v [琅琊区/ns 人民法院/nis]/nt 。/w 经过/p 审理/v ，/w 法院/nis 认为/v 于/p 某某/r 的/ude1 行为/n 构成/v 诈骗罪/n ，/w 最终/d 被/pbei 法院/nis 判处/v 有期徒刑/n 三年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [四/m 万元/q]/mq 。/w (/w [本报/rz 记者/nnt]/nz )/w 
