蔡吕良/nr 、/w 张一飞/nr 报道/v ：/w 经过/p [北海/ns 舰队/nis]/nt 某/rz [训练/vn 基地/nis]/nz 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 专业/n 培训/vn ，/w 为/p 辽宁/ns 舰/ng 定向培养/vl 的/ude1 [190/m 名/q]/mq 新兵/n 全部/m 通过/p 舰艇/n 共同/d 课目/n 结业/vi 考核/vn 。/w 1月16日/t ，/w 他们/rr 当中/f 来自/v 藏族/nz 、/w 哈萨克族/nz 、/w 维吾尔族/nz 、/w 蒙古族/nz 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 少数民族/n 女兵/nnd ，/w 与/cc 其他/rzv 男女/n 战友/n 一起/s 奔赴/v 辽宁/ns 舰/ng 服役/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 他们/rr 上岗/vi 前/f 还/d 将/d 陆续/d 完成/v 相关/vn 专业/n 定岗/vn 培训/vn 。/w 
去年/t [12/m 月初/t]/mq ，/w 辽宁/ns 舰/ng 从/p 海军/nnd 新/a 训/v 单位/n 挑选/v 了/ule [190/m 名/q]/mq 新兵/n 定向培养/vl 。/w [14/m 名/q]/mq 少数民族/n 女兵/nnd 经过/p 层层/q 筛选/v ，/w 如愿/vi 加入/v 航母/n 舰员/n 行列/n 。/w 在/p 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 培训/vn 中/f ，/w 她们/rr 克服/v 汉语/gi 基础/n 薄弱/a 和/cc 体能/n 较弱/d 的/ude1 困难/an ，/w 完成/v 了/ule 共同/d 课目/n [理论/n 知识/n]/nz 和/cc 灭火/vn 、/w 堵漏/v 、/w 包扎/v 、/w 绳结/nz 、/w 防护/vn 等/udeng 实/ad 操/v 课目/n 的/ude1 全部/m 课程/n 。/w 为/p 使/v 口令/n 发音/n 更加/d 准确/a ，/w 少数民族/n 女兵/nnd 加班加点/vl 练习/v 口令/n ；/w [理论/n 知识/n]/nz 记/v 不/d 牢/a ，/w 她们/rr 坚持/v 每天/r 学习/v 到/v 深夜/t ，/w 反复/d 抄写/v 舰艇/n 共同/d 课目/n 理论/n 要点/n ；/w 为/p 强化/v 臂力/n ，/w 她们/rr 坚持/v 每天/r 练习/v 哑铃/n 。/w 为/p 帮助/v 少数民族/n 女兵/nnd 顺利/ad 通过/p 培训/vn 考核/vn ，/w 该/rz [训练/vn 基地/nis]/nz 专门/d 挑选/v [专业/n 技能/n]/nz 过硬/a 的/ude1 女兵/nnd 与/cc 她们/rr 结成/v 帮扶/vn 对/p 子/ng ，/w 全程/n 进行/vn 一对/mq 一帮/mq 促/v 指导/vn 。/w 
在/p 通过/p 考核/vn 验收/vn 后/f ，/w 少数民族/n 姑娘/n 们/k 喜不自胜/nz 。/w 她们/rr 告诉/v 笔者/n ：/w “/w 能/v 成为/v 航母/n 舰员/n 我们/rr 备感/v 荣耀/an ！/w ”/w 作为/p 海军/nnd 征召/v 的/ude1 首批/n 藏族/nz 女兵/nnd ，/w 入伍/vi 前/f 就读/vi 于/p [西藏/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 江村/ns 卓玛/nr ，/w 取得/v 了/ule 女兵/nnd 绳结/nz 、/w 包扎/v 、/w 防护/vn 等/udeng 多项/mq 考核/vn 第一名/mq ，/w 脸上/s 的/ude1 高原红/nr 绽放/v 成/v 花/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 成为/v 航母/n 女/b 水兵/nnd ，/w 我/rr 太/d 兴奋/a 了/ule ！/w 我/rr 要/v 把/pba 藏/v 家/q 儿女/n 如/v 火/n 的/ude1 激情/n 带到/v 航母/n 去/vf ，/w 让/v 家乡/n 为/p 我/rr 骄傲/an ！/w ”/w 
