安徽省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 1月20日/t 下午/t 开幕/vi ，/w 会上/n 审议/v [安徽省/ns 政府/nis]/nto 提交/v 的/ude1 《/w [安徽省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 修正案/n (/w 草案/n )/w 》/w 。/w 这/rzv 意味着/v 安徽省/ns 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 进入/v [立法/vn 程序/n]/nz 。/w 
《/w [安徽省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 修正案/n (/w 草案/n )/w 》/w 已经/d 省政府/n [常务/b 会议/n]/nz 通过/p ，/w 受/v 省政府/n 委托/vn ，/w 省/n [人口/n 和/cc 计划生育/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 杨武作/nr 了/ule 说明/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 当前/t 我省/n [低/a 生育/vn 水平/n]/nz 长期/d 稳定/an ，/w 抚养/v 负担/n 较轻/d ，/w 启动/v 实施/vn 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n ，/w 时机/n 成熟/a ，/w 条件/n 具备/v 。/w 
根据/p 中央/n 要求/n ，/w 《/w 条例/n 修正案/n (/w 草案/n )/w 》/w 此次/rz 修改/v 主要/b 是/vshi 放开/v 安徽省/ns 单独/d 夫妇/n 可/v 生育/vn 两个/mq 孩子/n 政策/n ，/w 单独/d 夫妇/n 可以/v 申请/vn 再/d 生育/vn 。/w 此次/rz 修订/v 将/d 原/b 条例/n [第二/m 十条/mq 第一/m 项/q]/mq “/w 双方/n 均/d 为/p 独生子女/n ，/w 只/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ”/w 和/cc [第二/m 十条/mq 第九/m 项/q]/mq “/w 农村/n 夫妻/n 一方/mq 是/vshi 独生子女/n ，/w 只/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ”/w 合并/v ，/w 修改/v 为/p “/w 夫妻/n 双方/n 是/vshi 独生子女/n ，/w 只/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ”/w ，/w 也/d 就是说/c ，/w 《/w 条例/n 》/w 修改/v 通过/p 后/f ，/w 今后/t 夫妻/n 双方/n 只要/c 一方/mq 是/vshi 独生子女/n ，/w 只/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ，/w 就/d 可以/v 申请/vn 再/d 生育/vn 第二个/mq 孩子/n 。/w 
据分析/nz ，/w 此次/rz [生育/vn 政策/n]/nz 调整/vn ，/w 对/p 安徽省/ns 人口/n 发展/vn 影响/vn 不大/d 。/w 安徽省/ns [计划生育/n 政策/n]/nz 相对/d 宽松/a ，/w 自/p 1984年/t 就/d 实施/v 了/ule “/w 双/q 独/d ”/w (/w 即/v 双方/n 均/d 为/p 独生子女/n 夫妇/n )/w 和/cc 农村/n “/w 单独/d ”/w 可以/v 生育/vn 两个/mq 孩子/n 的/ude1 政策/n 。/w 此次/rz [政策/n 调整/vn]/nz ，/w 安徽省/ns 涉及/v 到/v 城市/n “/w 单独/d ”/w 人群/n ，/w 规模/n 不大/d 。/w 根据/p 安徽省/ns 全员/n 人口/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t ，/w 全省/n 有一个/mq 存活/vi 子女/n 的/ude1 [育龄/b 妇女/n]/nz (/w 一/m 孩/ng 育/v 妇/ng )/w 共/d [720/m 万/d 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 年龄/n 在/p [45/m 周岁/q]/mq 以下/f 、/w 夫妻/n 一方/mq 或/c 双方/n 均/d 为/p 城镇/n 籍/ng 人口/n 的/ude1 [193/m 万/d 人/n]/mq ，/w [城镇/n 户籍/n]/nz 的/ude1 育龄/b 夫妇/n 中/f 一方/mq 为/p 独生子女/n 的/ude1 比例/n 为/p 16.54%/m ，/w 按/p 此/rzs 推算/v ，/w 安徽省/ns 总/b [目标/n 人群/n]/nz 约/d 为/p [31/m ./w 75/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
根据/p 调查/vn ，/w 如果/c 政策/n 允许/v ，/w 愿意/v 再/d 生育/vn 一/m 孩/ng 育龄/b 夫妇/n 的/ude1 比例/n 为/p 60.21%/m ，/w 据此/d 推算/v ，/w 安徽省/ns 目前/t 城镇/n [户籍/n 人口/n]/nz 中/f 符合/v “/w 单独/d ”/w 条件/n 且/c 有/vyou 意愿/n 在/p 生育/vn 的/ude1 [育龄/b 妇女/n]/nz 在/p [19/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 因此/c ，/w [生育/vn 政策/n]/nz 调整/vn 后/f 一个/mq 时期/n ，/w 出生/vi 人口/n 将/d 适度/a 增加/v ，/w 平均/a 每年/r 增加/v 出生/vn 人口/n 约/d [5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 不会/v 大幅度/d 提高/v [人口/n 出生率/n]/nz ，/w 也/d 不会/v 造成/v 严重/a 的/ude1 生育/vn 堆积/v ，/w 不会/v 对/p 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 就业/vn 等/udeng [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 造成/v 巨大/a 压力/n 。/w (/w 记者/nnt 黄娜娜/nr )/w 
