1月19日/t ，/w 顾客/n 在/p 北京市/ns [王府井/ns 大街/n]/nz 工美/nz 大厦/n 的/ude1 生肖/n 黄金/n 饰品/n 专柜/n 选购/v 黄金/n 饰品/n 。/w 当日/t ，/w 位于/v 北京市/ns [王府井/ns 大街/n]/nz 工美/nz 大厦/n 的/ude1 生肖/n 黄金/n 饰品/n 专柜/n 前/f 围/v 满/a 顾客/n 。/w 随着/p 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 加上/v [黄金/n 价格/n]/nz 处于/v 低位/n ，/w 生肖/n 题材/n 的/ude1 黄金/n 饰品/n 成为/v 市场/n 消费/vn 的/ude1 热点/n 。/w (/w 张宇/nr 摄/vg )/w 
