内地/n 演员/nnt 张嘉倪/nr 曾/d 参加/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 琼瑶/nr 戏剧/n “/w [寻找/v 紫菱/nz]/nz ”/w 甄选/v 活动/vn ，/w 获/v 选/vn 成为/v 《/w [又/d 见/v 一/d 帘/ng 幽梦/nz]/nz 》/w 女主角/nnt 而/cc 踏入/v 娱乐圈/nz ，/w 最近/t 因/p 拍摄/v 大陆/ns 网路/n 剧/n 《/w [三/m 国/n]/mq 热/a 》/w ，/w 一系列/b 魅惑/nz 辣/a 照/v 在/p 网路/n 上/f 疯/vi 传/v ，/w 迅速/ad 窜红/nz 两岸/n 。/w 随着/p 这/rzv 股/q 风潮/n ，/w 她/rr 当时/t 在/p 《/w 梦/n 》/w 剧中/n 和/cc 男主角/nnt 方中信/nr 演出/v 床戏/nz 再度/d 成为/v 网路/n 热/a 搜/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
