近日/t ，/w 相山/nz 区委/nis 书记/nnt 钱界殊/nr 带队/vi 赴/v 京津/ns 招商/vn ，/w 先后/d 考察/v 了/ule [凯/ng 涛/ng 奇/ag 食品/n 有限公司/nis]/nt 、/w 大海/n [实业/nis 发展/vn 有限公司/nis]/nis 、/w 美/b 丹/b [食品/n 有限公司/nis]/nis 、/w 圣祥/nz 食品/n [科技/n 有限公司/nis]/nis 、/w 国/n 至/p 源/ng [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 等/udeng [知名/a 企业/n]/nz ，/w 并/cc 与/cc [国家/n 食/v 药/n 总局/nis]/nt 、/w [天津/ns 食品/n 协会/nis]/nt 、/w 京/b 皖/b 企业家/nnt 先后/d 进行/vn 密切/ad 的/ude1 交流/vn 洽谈/vn 。/w 区委/nis 常委/nnt 、/w 副区长/nnt 张亚伟/nr ，/w 区/n 招商局/nis 、/w [凤凰山/ns 经济/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 、/w [相/d 南/b 街道/ns]/ns 等/udeng [单位/n 负责人/nnt]/nz 参加/v 此次/rz 招商/vn 活动/vn 。/w 
考察团/nis 先行/vi 拜访/v 了/ule [天津/ns 食品/n 行业/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 赵国瑞/nr ，/w 双方/n 就/d 如何/ryv 发展/v [食品/n 行业/n]/nz 进行/vn 了/ule 深入/ad 的/ude1 交流/vn 。/w 赵/nz 会长/nnt 指出/v 淮北/ns [投资/vn 环境/n]/nz 优越/a ，/w [比较/d 优势/n]/nz 明显/a ，/w 是/vshi 企业/n 立足/vi 长远/a 发展/vn 的/ude1 绝好/nz 地域/n 。/w 交流/vn 结束/v 之际/f ，/w 赵/nz 会长/nnt 表示/v 将/d 协助/v 连线/v 天津/ns [知名/a 企业/n]/nz ，/w 促进/v 在/p 淮/n 投资/vn 。/w 
钱/n 界/n 殊/ag 一行/n 参观/v 考察/vn 了/ule [凯/ng 涛/ng 奇/ag 食品/n 有限公司/nis]/nt ，/w 并/cc 向/p 企业/n 介绍/v 了/ule 淮北市/ns 食品/n 产业/n 和/cc [凤凰山/ns 开发区/ns]/nz 发展/v 情况/n 。/w 孙凤桐/nr 总经理/nnt 谈及/v 淮北/ns 拥有/v 充足/a 的/ude1 原材料/n 和/cc 丰富/a 的/ude1 [人力/n 资源/n]/nz ，/w 是/vshi 公司/nis 未来/t 对外/vn 扩充/v 的/ude1 首要/b 选择/v 。/w 
在/p 拜访/v 大海/n [实业/nis 发展/vn 有限公司/nis]/nis 总裁/nnt 王孝岭/nr 时/ng ，/w 双方/n 就/d 在/p 淮/n 投资/vn [一/d 事/n]/mq 进行/vn 密切/ad 交流/vn 。/w 王/n 总裁/nnt 通过/p 多次/mq 到/v 淮/n 考察/v ，/w 认为/v 淮北/ns 是/vshi 公司/nis 今后/t 对外/vn 扩充/v ，/w 实现/v 长远/a 发展/vn 的/ude1 唯一/b 选择/v 。/w 同时/c 表达/v 年/qt 后/f 董事长/nnt 将/d 带/v 团/n 来/vf 淮/n 再次/d 考察/v 。/w 
在/p 拜访/v [国家/n 食/v 药/n 总局/nis]/nt 食监/nz 一/m 司/ng 司长/nnt 马纯良/nr 时/ng ，/w 双方/n 就/d 加快/v 推进/vn 园区/n 经济发展/v 进行/vn 友好/a 洽谈/vn 。/w 此外/c ，/w 马/n 司长/nnt 暂定/v 于/p 本月/r 23日/t 与/cc 达/v 能/v 会面/vn 商谈/vn 在/p 淮/n 投资/v 事宜/n ，/w 届时/d [凤凰山/ns 开发区/ns]/nz 人员/n 将/d 陪同/v 前往/v 。/w 
其后/f ，/w 钱/n 界/n 殊/ag 一行/n 先后/d 拜访/v 美/b 丹/b [食品/n 有限公司/nis]/nis 、/w 圣祥/nz 食品/n [科技/n 有限公司/nis]/nis 和/cc 国/n 至/p 源/ng [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis [企业/n 负责人/nnt]/nz 。/w 美/b 丹/b 公司/nis 董事长/nnt 陈陆友/nr 对/p 淮北/ns 给予/vn 公司/nis 的/ude1 关怀/vn 与/cc 支持/v 深表/v 感谢/vn ，/w 争取/v 早日/d 入/v 驻/v 园区/n 。/w 圣祥/nz 食品/n [科技/n 有限公司/nis]/nis 董事长/nnt 郑长青/nr 就/d [合作/vn 项目/n]/nz 下/f 一步/mq [进度/n 安排/v]/nz 进行/vn 了/ule 交流/vn ，/w 表示/v 将/d 加快/v 在/p 淮/n 建设/v 进度/n ，/w 争取/v 早/a 投产/vi 、/w 早/a 达/v 效/ng 。/w 国/n 至/p 源/ng [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 总经理/nnt 王国良/nr 对/p 在/p 淮/n 投资/vn 有着/v [浓厚/a 兴趣/n]/nz ，/w 希望/v 双方/n 加强/v 沟通/vn ，/w 保持/v [紧密/ad 联系/v]/nz 。/w 
