据/p [北京市/ns 海淀区/ns 人民法院/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w [北京/ns 海淀/ns 法院/nis]/nt ”/w 消息/n ，/w 北大/n 、/w 梦/n 桃源/ns 公司/nis 诉/vg 邹恒甫/nr 名誉权/n 纠纷案/nz 今日/t 在/p [北京/ns 海淀/ns 法院/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 针对/p 原告/n 北京大学/ntu 的/ude1 起诉/vn 请求/v 和/cc 事实/n 理由/n ，/w 邹恒甫/nr 的/ude1 [委托/vn 代理人/nnt]/nz 表示/v ，/w 被告/n 的/ude1 批评/vn 言论/n 没有/v 给/p 北大/n 的/ude1 名誉/n 造成/v 损失/n ，/w 没有/v 给/p 北大/n 的/ude1 [社会/n 评价/vn]/nz 造成/v 明显/a 的/ude1 降低/vn 。/w 被告/n 的/ude1 言论/n 属于/v 批评/vn 监督/vn 的/ude1 范畴/n ，/w 属于/v 法律/n 保护/vn 的/ude1 范畴/n 。/w 
北京大学/ntu 的/ude1 [委托/vn 代理人/nnt]/nz 陈述/v 起诉/vn 事实/n 理由/n 时/ng 表示/v ，/w 2012年8月21日/t 上午/t 9点19分/t ，/w 被告/n 邹恒甫/nr 在/p 其/rz [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 发表/v 如下/vn 内容/n ：/w “/w 北大/n 院长/nnt 在/p 梦/n [桃源/ns 北大/n 医疗/n 室/n]/nt 吃饭/vi 时/ng 只要/c 看到/v 漂亮/a 服务员/nnt 就/d 必然/d 下手/vi 把/pba 她们/rr 奸淫/v 。/w 北大/n 教授/nnt 系主任/nnt 也/d 不/d 例外/vi 。/w 所以/c ，/w 梦/n 桃源/ns 生意/n 火爆/a 。/w 除了/p 邹恒甫/nr ，/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad 。/w ”/w 截止/vi 2012年8月24日/t [保全/v 证据/n 公证/n]/nz 时/ng ，/w 该/rz 侵权/vn 内容/n 己/rr 被/pbei 转发/v [69601/m 条/q]/mq ，/w 评论/n [17812/m 条/q]/mq 。/w 
北京大学/ntu 的/ude1 [委托/vn 代理人/nnt]/nz 还/d 指出/v ，/w 被告/n 又/d 在/p 同一/b 天/qt 的/ude1 21点22分/t ，/w 在/p 其/rz [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 又/d 发表/v 了/ule 如下/vi 内容/n ：/w “/w 这种/r 院长/nnt 主任/nnt 教授/nnt 通过/p 总/b 在/p 梦/n 桃源/ns 直隶/nz 大/a 膳/ng 鲂/n 吃喝/vn 跟/p 漂亮/a [女/b 服务员/nnt]/nz 发展/vn 淫荡/a 关系/n 。/w 至于/p 在/p 外面/f 歌厅/nis 舞厅/nis 娱乐/vn 桑拿/n 会所/nis 吃喝/vn 嫖娼/v 的/ude1 院长/nnt 主任/nnt 教授/nnt 就/d 更多/ad 了/ule 。/w 此/rzs 等/udeng 事情/n 在/p [中国/ns 高校/n]/nz 很/d 普遍/ad 。/w 国外/s 很多来/m 中国/ns 讲课/vi 访问/vn 的/ude1 也/d 把/pba 饭后/t 去/vf 歌厅/nis 舞厅/nis 娱乐/vn 桑拿/n 洗脚/vn 按摩/vn 当成/v 必需/vn 节目/n 。/w ”/w 截止/vi 2012年8月24日/t [保全/v 证据/n 公证/n]/nz 时/ng ，/w 该/rz 侵权/vn 内容/n 己/rr 被/pbei 转发/v [10121/m 次/qv]/mq ，/w 评论/n [1566/m 次/qv]/mq 。/w 
北京大学/ntu 的/ude1 [委托/vn 代理人/nnt]/nz 表示/v ，/w 原告/n 系/v 在/p 海内外/s 有着/v 巨大/a 的/ude1 社会/n 影响力/n 和/cc 知名度/n 的/ude1 百年/mq 学府/n ，/w 被告/n 以/p 侮辱/v 、/w 诽谤/v 方式/n 公然/d 损害/v 原告/n 名誉/n 的/ude1 行为/n 一经/d 出现/v ，/w 就/d 立即/d 引发/v 了/ule 国内外/s 媒体/n 和/cc 公众/n 持续/vd 的/ude1 高度/d 关注/v 和/cc 大量/m 评论/n ，/w 其中/rz 不乏/v 盲从/v 被告/n 之/uzhi 举/v ，/w 事件/n 持续/vd 发酵/vi 。/w 原告/n 社会/n 形象/n 己/rr 因此/c 遭受/v 严重/a 损害/v 、/w [社会/n 评价/vn]/nz 在/p 短时间/nz 内/f 明显/a 降低/v ，/w 被告/n 上述/b 行为/n 已经/d 构成/v 对/p 原告/n 名誉权/n 的/ude1 严重/a 侵害/vn ，/w 给/p 原告/n 造成了/v 非常/d 恶劣/a 的/ude1 社会/n 影响/vn 。/w 
北京大学/ntu 的/ude1 [委托/vn 代理人/nnt]/nz 提出/v [3/m 项/q]/mq [诉讼/vn 请求/v]/nz ：/w 1/m 、/w 判令/nz 被告/n 立即/d 对/p 原告/n 的/ude1 名誉权/n [停止/v 侵害/vn]/nz ，/w 立即/d 在/p 其/rz 微博/n 中/f 删除/v 侵权/vn 文字/n ；/w 2/m 、/w 请求/v 判令/nz 被告/n 以/p 公开/ad 、/w [书面/b 形式/n]/nz 在/p 其/rz 微博/n 中/f 、/w 在/p 其/rz 侵害/v 原告/n 名誉权/n 影响/vn 所/usuo 及/cc 的/ude1 相应/vn 媒体/n 范围内/nz 为/p 原告/n [消除/v 影响/vn]/nz 、/w 给/p 原告/n [恢复/v 名誉/n]/nz 、/w 向/p 原告/n 赔礼道歉/vl ，/w 具体/a 范围/n 为/p 搜狐/ntc 、/w 网易/ntc 、/w 新浪/ntc 、/w 人民网/nz 四大/n [门户/n 网站/n]/nz ，/w [平面/n 媒体/n]/nz 包括/v 北京/ns 媒体/n [五/m 家/q]/mq ：/w [北京/ns 晚报/n]/nz 、/w [北京/ns 青年报/n]/nz 、/w 新京报/nz 、/w [京华/ntc 时报/n]/nz 、/w [法制/n 晚报/n]/nz ，/w 全国/n 媒体/n 包括/v [光明/ntc 日报/n]/nz 、/w [中国/ns 青年报/n]/nz ，/w 请求/v 判令/nz 在/p 上述/b 媒体/n 以/p 书面/b 公开/ad 方式/n 赔礼道歉/vl ；/w 3/m 、/w 诉讼费/n 由/p 被告/n 承担/v 。/w 
梦/n 桃源/ns 公司/nis 指出/v 被告/n 侵权/vn 的/ude1 [14/m 个/q]/mq 点/qt ，/w 其中/rz 包括/v ，/w 被告/n 2012年8月21日/t 在/p 其/rz 新浪/ntc [实名/gi 认证/vn]/nz 微博/n 中/f 发布/v 消息/n ，/w 称/v “/w 北大/n 院长/nnt 在/p 梦/n [桃源/ns 北大/n 医疗/n 室/n]/nt 吃饭/vi 时/ng 只要/c 看到/v 漂亮/a 服务员/nnt 就/d 必然/d 下手/vi 把/pba 她们/rr 奸淫/v 。/w 北大/n 教授/nnt 系主任/nnt 也/d 不/d 例外/vi 。/w 所以/c ，/w 梦/n 桃源/ns 生意/n 火爆/a 。/w …/w …/w ”/w “/w 那些/rz 服务员/nnt 主管/v 女人/n 也/d 特/ag 喜欢/vi 给/p 北大/n 院长/nnt 主任/nnt 部长/nnt 教授/nnt 敬酒/vi 啊/y 哈哈/o 。/w 发票/n 要/v 多少/ry 就/d 开/v 多少/ry 买/v 多少/ry ”/w 。/w “/w 这种/r 院长/nnt 主任/nnt 教授/nnt 通过/p 总/b 在/p 梦/n 桃源/ns 直隶/nz 大/a 膳/ng 鲂/n 吃喝/vn 跟/p 漂亮/a [女/b 服务员/nnt]/nz 发展/vn 淫荡/a 关系/n ”/w 。/w 
此外/c ，/w 被告/n 2012年8月22日/t 在/p 其/rz 新浪/ntc [实名/gi 认证/vn]/nz 微博/n 中/f 发布/v 消息/n ，/w “/w 我/rr 等待/v 你/rr 对/p 梦/n 桃源/ns 直隶/nz 会馆/n 大/a 膳/ng 鲂/n 等等/udeng 吃喝玩乐/vl 淫荡/a 的/ude1 报告/n 。/w 如果/c 没有/v 北大/n 院长/nnt 主任/nnt 教师/nnt 跟/p 所有/b 服务员/nnt 没有/v 诱奸/v 钱/n 色/ng 交易/vn 淫荡/a 的/ude1 事件/n ，/w 你/rr 把/pba 报告/n 给/p 国人/n 公布/v ”/w 。/w “/w 北大/n 书记/nnt 校长/nnt 如果/c 不/d 停止/v 这些/rz 吃喝玩乐/vl 色/ng 的/ude1 豪华/a 场所/n ，/w 那/rzv 世界/n 一流/b 的/ude1 学术/n 是/vshi 毫无/v 希望/vn 的/ude1 。/w 另外/c ，/w 奸淫/v 是/vshi 指/v 乱搞/nz 性交/vn ，/w 诱奸/v ，/w 色/ng 钱/n 交易/vn ，/w 色/ng 权/n 交易/vn 等等/udeng ，/w 不要/d 只/d 想到/v 强奸/vn 。/w 奸淫/v 泛指/vn 通奸/v ”/w 。/w 
梦/n 桃源/ns 公司/nis 提出/v [5/m 项/q]/mq [诉讼/vn 请求/v]/nz ：/w 1/m 、/w 请求/v 判令/nz 被告/n 在/p 其/rz [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 删除/v 侵犯/vn 我/rr 公司/nis 的/ude1 文字/n ，/w 具体/a 文字/n 内容/n 见/v 我方/r 提交/v 的/ude1 证据/n ；/w 2/m 、/w 请求/v 判令/nz 被告/n 连续/a [三/m 天/qt]/mq 在/p 搜狐网/nz 、/w 新浪网/nz 、/w 网易/ntc 、/w 人民网/nz 、/w 腾讯网/nz 、/w 雅虎网/nz 的/ude1 首页/gi 上/f 刊登/v 道歉/vn 内容/n ，/w 并/cc 在/p [北京/ns 晚报/n]/nz 、/w [北京/ns 青年报/n]/nz 、/w 新京报/nz 、/w [京华/ntc 时报/n]/nz 、/w [法制/n 晚报/n]/nz 、/w [光明/ntc 日报/n]/nz 、/w [中国/ns 青年报/n]/nz ，/w [法制/n 日报/n]/nz 上/f 的/ude1 显著/ad 位置/n 公开/ad 赔礼道歉/vl 不少/m 于/p [三/m 次/qv]/mq ，/w 相关/vn 费用/n 由/p 被告/n 自行/d 承担/v ；/w 3/m 、/w 请求/v 判令/nz 被告/n 在/p 其/rz 微博/n 发布/v 赔礼道歉/vl 内容/n ；/w 4/m 、/w 请求/v 判令/nz 被告/n 赔偿/vn 我方/r 维护/v 权利/n 支出/n 费用/n [2300/m 元/q]/mq ；/w 5/m 、/w 判令/nz 被告/n 承担/v 本案/r 诉讼费/n 。/w 
邹恒甫/nr 的/ude1 [委托/vn 代理人/nnt]/nz 则/d 表示/v ，/w 原告/n 北京大学/ntu 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 全部/m 不能/v 成立/vn ，/w 依法/d 应当/v 全部/m 驳回/v ，/w 首先/d 原告/n 是/vshi 不/d 适格/nz 的/ude1 主体/n 。/w 被告/n 批评/vn 的/ude1 生活/vn 作风/n 问题/n 是/vshi 自然人/n 的/ude1 问题/n ，/w 不/d 可能/v 是/vshi 法人/nnt 问题/n 。/w 即使/c 北大/n 是/vshi 适格/nz 的/ude1 原告/n ，/w 北大/n 也/d 不/d 享有/v 名誉权/n ，/w 因为/c 北大/n 不是/c [民事/b 主体/n]/nz ，/w 北大/n 与/cc 少数/m 教授/nnt 不是/c 平等/a 的/ude1 民事/b 关系/n ，/w 北大/n 是/vshi [行政/n 管理/vn]/nz 主体/n ，/w 是/vshi [公共/b 事业/n]/nz 主体/n ，/w 不/d 具有/v 民法/n 上/f 的/ude1 私权利/nz 即/v 名誉权/n 。/w 被告/n 发表/v 的/ude1 评论/n 没有/v 主观/a 恶意/n 。/w 被告/n 没有/v 实施/vn 侵害/v 北大/n 名誉权/n 的/ude1 行为/n ，/w 没有/v 侮辱/vn 诽谤/v 。/w 被告/n 的/ude1 批评/vn 言论/n 没有/v 给/p 北大/n 的/ude1 名誉/n 造成/v 损失/n ，/w 没有/v 给/p 北大/n 的/ude1 [社会/n 评价/vn]/nz 造成/v 明显/a 的/ude1 降低/vn 。/w 被告/n 的/ude1 言论/n 属于/v 批评/vn 监督/vn 的/ude1 范畴/n ，/w 属于/v 法律/n 保护/vn 的/ude1 范畴/n 。/w 
邹恒甫/nr 的/ude1 [委托/vn 代理人/nnt]/nz 同时/c 指出/v ，/w 原告/n 梦/n 桃源/ns 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 没有/v 事实/n 和/cc [法律/n 依据/n]/nz ，/w 应该/v 全部/m 驳回/v ，/w 侵权/vn 要件/n 不/d 完备/a ，/w 梦/n 桃源/ns 不是/c 被告/n 批评/v 言论/n 的/ude1 直接/ad 对象/n ，/w 被告/n 的/ude1 言论/n 中/f 提到/v 了/ule 原告/n 梦/n 桃源/ns 仅仅/d 涉及/v 个别/a 服务员/nnt ，/w 其/rz 二/m ，/w 被告/n 的/ude1 言论/n 没有/v 侵犯/vn 原告/n 名誉/n 的/ude1 主观/a 故意/d ，/w [侵权/vn 行为/n]/nz 的/ude1 必要/a 要件/n 是/vshi 侵权人/n 必要/a 有/vyou 侵权/vn 的/ude1 主观/a 故意/d ，/w 被告/n 的/ude1 言论/n 主要/b 是/vshi 通过/p 言论/n 监督/vn 促使/v 北京大学/ntu 管理层/n 及/cc 梦/n 桃源/ns 等/udeng 高校/n 周边/n 企业/n [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 不/d 存在/v 破坏/vn [企业/n 经营/vn]/nz 的/ude1 主观/a 故意/d 。/w 梦/n 桃源/ns 没有/v 证据/n 证明/v 其/rz 客流/n 减少/v 营业额/n 下降/vi 的/ude1 事实/n 。/w 梦/n 桃源/ns 公司/nis 也/d 没有/v 能/v 证明/vn 其/rz 损失/n 的/ude1 事实/n 与/cc 被告/n 的/ude1 行为/n 存在/v 因果关系/gm ，/w 因此/c 原告/n 梦/n 桃源/ns 公司/nis 所/usuo 诉/vg 的/ude1 [名誉/n 侵权/vn]/nz 不/d 构成/v ，/w 应该/v 驳回/vn 。/w 
