[四/m 名/q]/mq 安徽/ns 移动/vn [4/m G/x]/mq 友好/a 客户/n 登台/vi 畅想/vn [4/m G/x]/mq 精彩/a 。/w 
人民网/nz 合肥/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨坤/nr 陶涛/nr ）/w [4/m G/x]/mq 神/n 速度/n ，/w 究竟/d 有/vyou 多/a 快/a ？/w 1月20日/t ，/w 安徽/ns 移动/vn [4/m G/x]/mq 友好/a [客户/n 体验/v]/nz 活动/vn 在/p 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 正式/ad 开启/v ，/w 两地/n [1000/m 名/q]/mq 友好/a 客户/n 将/d 提前/vd 领略/v [4/m G/x]/mq 精彩/a 。/w 
2013年/t ，/w 安徽/ns 移动/vn 在/p 全省/n 范围内/nz 启动/v 了/ule [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 规模/n 建设/vn ，/w 时至今日/dl ，/w [4/m G/x]/mq 网络/n 已经/d 在/p 合肥市/ns 二环/ns 内/f 、/w 大学城/nz 、/w 磨/v 店/n 职教/n 城/n ，/w 以及/cc 芜湖市/ns 主城区/n 等/udeng 地/ude2 实现/v 广泛/a 覆盖/v ，/w 初步/d 满足/v 了/ule 友好/a 客户/n 的/ude1 体验/vn 条件/n 。/w 
从/p 科研/n “/w 破冰/v ”/w 到/v 大手笔/n 投入/v ，/w 安徽/ns 移动/vn [4/m G/x]/mq 网络/n 从无到有/vl ，/w 从/p 有/vyou 到/v 全/a 。/w 据悉/v ，/w [今/tg 明/ag 两年/mq]/nz ，/w 安徽/ns 移动/vn 还/d 将/d 继续/v 投入/vn [50/m 亿元/q]/mq ，/w 持续/vd 扩大/v [4/m G/x]/mq 网络/n 的/ude1 [覆盖/v 范围/n]/nz 。/w 届时/d ，/w 安徽省/ns 其他/rzv 城市/n 也/d 将/d 陆续/d 具备/v [4/m G/x]/mq 体验/v 条件/n 。/w 
安徽/ns 移动/v [副/b 总经理/nnt]/nnt 王建中/nr 宣布/v [4/m G/x]/mq 友好/a [客户/n 体验/v]/nz 活动/vn 正式/ad 启动/v 。/w 
据/p [安徽/ns 移动/vn 市场部/nis]/nt 总经理/nnt 秦红军/nr 介绍/v ，/w 为/p 答谢/v [广大/b 客户/n]/nz 在/p [4/m G/x]/mq 友好/a 客户/n 招募/v 过程/n 中/f 的/ude1 持续/vn 关注/v 和/cc 支持/v ，/w 使/v 更多/ad 客户/n 也/d 可/v 参与/vn 到/v [4/m G/x]/mq 体验/v 中/f 来/vf ，/w 安徽/ns 移动/vn 特别/d 加/v 推/v [优惠/vn 活动/vn]/nz ，/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 两市/nz 所有/b 持/v [4/m G/x]/mq 终端/n 的/ude1 客户/n ，/w 均可/v 到/v 当地/s 营业厅/nis 申请/v 加入/vn [4/m G/x]/mq 抢先/vd 体验/v ，/w 在/p [2/m 月底/t]/mq 之前/f ，/w 享受/v “/w 省内/s [4/m G/x]/mq 流量/n 费用/n ”/w 全免/nz 优惠/vn 。/w 
作为/p [中国/ns 移动/vn]/nz 自主/vd 研发/v 的/ude1 [4/m G/x]/mq 标准/n ，/w TD/x -/w LTE/x 已/d 成为/v 当前/t 全世界/n 最/d 先进/a 的/ude1 主流/n [通信/vn 技术/n]/nz 之一/rz ，/w 其/rz 速度/n 和/cc [应用/vn 范围/n]/nz ，/w 也/d 都/d 远远/d 超越/v 了/ule [3/m G/x]/mq ，/w 速度/n 是/vshi 现实/n [3/m G/x]/mq 时代/n 的/ude1 [20/m 倍/q]/mq ，/w 下载/v 一部/mq [高清/n 电影/n]/nz 仅仅/d 需要/v [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 用/p 手机/n 上课/vi 、/w 在/p [医院/nis 挂号/vi]/nz 、/w 在线/vn 支付/v 、/w 智能/n 导航/vn ，/w 一切/rz 也/d 会/v 变得/vi 更加/d 得心应手/vl 。/w 
移动/vn [4/m G/x]/mq ，/w 快/a 人/n 一步/mq 。/w 
会/v 后/f ，/w 合肥/ns 移动/v 总经理/nnt 郑明/nr 接受/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 等/udeng 主流/n 媒体/n 集中/v 采访/vn 。/w 
用户/n 在/p 领略/v [4/m G/x]/mq 精彩/a 。/w 
