贺子珍/nr 和/cc 毛泽东/nr 早年/t 的/ude1 合影/vi （/w 资料/n 图/n ）/w 
贺子珍/nr 的/ude1 名字/n ，/w 早已/d 被/pbei 亿万/m [中国/ns 人民/n]/nz 所/usuo 熟悉/v ，/w 所/usuo 铭记/v 。/w 她/rr 是/vshi 巾帼英雄/n ；/w 她/rr 是/vshi 一个/mq 为/p 中国/ns 的/ude1 革命/vn 事业/n 流血/vi 奋战/vi 而/cc 又/d 受尽/v 人间/n 各种/rz 痛苦/an 的/ude1 杰出/a 女性/n 。/w 她/rr 曾经/d 陪伴/v 革命/vn 领袖/nnt 毛泽东/nr 生活/vn 了/ule 多年/mq 。/w 早/a 在/p [上/f 个/q 世纪/n]/nz 的/ude1 40年代/t 末/f ，/w 即/v 新中国/nz 成立/vi 前夕/f ，/w 她/rr 曾/d 在/p 沈阳/ns 生活/vn 过/uguo 一段/mq 时日/n ，/w 这/rzv 却/d 鲜为人知/vl 。/w 
贺子珍/nr 给/p 毛主席/nr 写信/vi 
1948年/t 深秋/t ，/w 随着/p [辽沈/n 战役/n]/nz 的/ude1 胜利/vn ，/w 人民解放军/nt 于/p 11月2日/t 解放/v 了/ule 沈阳/ns 。/w 
由于/p 沈阳/ns 时局/n 的/ude1 稳定/an ，/w 曾/d 在/p [早些/nz 时候/n]/nz 从/p 苏联/ns 回国/vi ，/w 在/p 哈尔滨/ns 总工会/nis 工作/vn 的/ude1 贺子珍/nr ，/w 于/p 1949年初/t 从/p 哈尔滨/ns 带着/vn 岸/n 青/a 、/w 娇娇/nz （/w 李敏/nr ）/w 迁/v 到/v 沈阳/ns 。/w 
贺子珍/nr 来/vf 沈/b 后/f ，/w 其/rz 妹/n 贺怡/nr 来/vf 东北/ns 疗养/vi ，/w 分别/d 已/d [十几/m 年/qt]/mq 之/uzhi 久/a 的/ude1 姐妹俩/nz 重逢/vi 了/ule 。/w 
此次/rz ，/w 姐妹/n 相见/vi ，/w 万分/d 激动/a ，/w 久久/d 地/ude2 相/d 抱/v 在/p 一起/s ，/w 百感交集/vl 。/w 随后/d 的/ude1 几天/mq 里/f ，/w 姐妹俩/nz 互相/d 诉说/v 着/uzhe 离别/v 后/f 的/ude1 种种/q 遭遇/v 。/w 
贺怡/nr 向/p 贺子珍/nr 介绍/v 了/ule 母亲/n 在/p 延安/ns 去世/vi 前/f 受到/v 毛泽东/nr 的/ude1 周到/a 照顾/v 的/ude1 [详细/a 情况/n]/nz 。/w 贺怡/nr 说/v ，/w 母亲/n 去世/vi 后/f ，/w 毛泽东/nr 把/pba 母亲/n 安葬/v 了/ule ，/w 并立/vi 了/ule 碑/n 。/w 胡宗南/nr 占领/v 延安/ns 后/f ，/w 把/pba 母亲/n 的/ude1 坟/n 给/p 挖/v 了/ule 。/w 收复/v 后/f ，/w 毛泽东/nr 自己/rr 拿出/v [十/m 块/q]/mq 银元/n ，/w 请/v 老乡/n 重新/d 将/d 她/rr 掩埋/v 起来/vf ，/w 又/d 立/v 了/ule 一块/s 碑/n 。/w 
贺子珍/nr 听到/v 这些/rz ，/w 心里/s 既/c 伤心/a 又/d 激动/a ，/w 禁不住/v 大/a 哭/v 起来/vf 。/w 
此/rzs 后/f [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 贺子珍/nr 心里/s 很/d 不/d 平静/a 。/w 她/rr 感念/v 毛泽东/nr 对/p 自己/rr 和/cc 自己/rr 一家人/n 所/usuo 给予/vn 的/ude1 恩惠/n 和/cc 关怀/vn 。/w 她/rr 对/p 毛泽东/nr 的/ude1 崇敬/vn 之/uzhi 心/n 比/p 过去/vf 更加/d 强烈/a 了/ule 。/w 她/rr 想/v ，/w 自己/rr 在/p 王稼祥/nr 和/cc 朱仲丽/nr 夫妇/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 能够/v 离开/v 苏联/ns 的/ude1 疯人院/n ，/w 回到/v 祖国/n ，/w 重新/d 走进/v 革命/vn 队伍/n ，/w 见到/v 阔别/v 多年/mq 的/ude1 亲人/n ，/w 不/d 也/d 是/vshi 毛泽东/nr 的/ude1 关怀/vn 结果/n 吗/y ？/w 
贺子珍/nr 是/vshi 个/q [知恩/nz 图报/nz]/nz 的/ude1 女人/n 。/w 她/rr 知道/v ，/w 毛泽东/nr 对/p 她们/rr 一家人/n 的/ude1 关怀/vn ，/w 即使/c 自己/rr 一生/n 也/d 是/vshi 无/v 以/p 回报/vn 的/ude1 。/w 此时/r ，/w 她/rr 突然/ad 产生/v 了/ule 写/v 一封信/mq 给/p 毛泽东/nr ，/w 表达/v 自己/rr 感激/v 之/uzhi 情/n 的/ude1 想法/n 。/w 于是/cc ，/w 她/rr 把/pba 这个/rz 心事/n 透露/v 给/p 了/ule 妹妹/n 贺怡/nr ，/w 并/cc 征求/v 贺怡/nr 的/ude1 意见/n 。/w 贺怡/nr 听/v 了/ule 马上/d 表示/v ：/w “/w 这/rzv 有/vyou 什么/ry 好/a 难/a 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi 好事/n 嘛/y ，/w 应该/v 这样/rzv 做/v 。/w ”/w 妹妹/n 贺怡/nr 的/ude1 一席话/n ，/w 更加/d 坚定/a 了/ule 贺子珍/nr 的/ude1 决心/n 。/w 
此时/r ，/w 娇娇/nz 已经/d [12/m 岁/qt]/mq ，/w 比/p 过去/vf 懂事/a 多/a 了/ule 。/w 她/rr 对/p 爸爸/n 有/vyou 了/ule 一点/mq 认识/v 。/w 回国/vi 以后/f ，/w 她/rr 虽然/c 从未/d 见到/v 过/uguo 爸爸/n ，/w 但/c 在/p 生活/vn 中/f 无时无刻/dl 不/d 感到/v 爸爸/n 的/ude1 存在/vn ，/w 报纸/n 上/f 、/w 广播/vn 里/f ，/w 都/d 有/vyou 毛泽东/nr 的/ude1 名字/n ，/w 而且/c 毛泽东/nr [三/m 个/q]/mq 字/n 又/d 常常/d 和/cc [中国/ns 革命/vn]/nz 的/ude1 胜利/vn 呀/y 、/w 革命/vn 呀/y 、/w 万岁/n 呀/y 连/ulian 在/p 一起/s 。/w 此时/r ，/w 娇娇/nz 像/v 所有/b 的/ude1 中国人/n 一样/uyy ，/w 对/p 毛泽东/nr 怀有/v 特殊/a 的/ude1 崇敬/vn 与/cc 仰慕/v 之/uzhi 情/n 。/w 她/rr 感到/v 他/rr 是/vshi 个/q 了不起/a 的/ude1 人物/n 。/w 心想/v ：/w 他/rr 一定/b 是/vshi 个/q 非常/d 非常/d 能干/a 的/ude1 人/n 。/w 
