近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n 人/n 社/n 局/n 获悉/v ，/w 我市/r 德国/nsf 专家/nnt 乌利·威尼克/nrf 荣获/v 安徽省/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq “/w 黄山/ns 友谊奖/nz ”/w ，/w 以/p 表彰/vn 他/rr 在/p 帮助/v 本地/rzs 企业/n 攻克/v 技术/n 难题/n 以及/cc 提供/v 智力/n 服务/vn 上/f 所/usuo 作出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 黄山/ns 友谊奖/nz ”/w 设立/v 于/p 1995年/t ，/w 旨在/v 表彰/vn 为/p 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v [突出/a 贡献/n]/nz 的/ude1 优秀/a [外国/n 专家/nnt]/nz ，/w 每/rz 2年/t 评选/vn 表彰/vn 一次/mq 。/w 自/p 2000年/t 以来/f ，/w 我市/r 累计/vd 已有/v [10/m 名/q]/mq [外国/n 专家/nnt]/nz 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w （/w 记者/nnt 梁国利/nr 通讯员/nnt 吴成友/nr ）/w 
