1月19日/t ，/w [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 月坛/nz 店/n 门外/s ，/w 前来/vi 吃/v 包子/nf 的/ude1 顾客/n 排/v 起/vf 了/ule 长/a 队/n 。/w 自从/p 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 此/rzs 就餐/vi 之后/f ，/w 这家/r 店/n 便/d 由此/d 生意/n 火爆/a 。/w 近日/t [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz 所属/n 的/ude1 [华天/nr 集团/nis]/ntc 总经理/nnt 朱玉岭/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 月坛/nz 店/n 原来/d 每天/r 卖/v 300多碗/m 炒肝/nf ，/w 现在/t 炒肝/nf 最多/ad 一天/mq [1600/m 碗/n]/mq ；/w 原来/d [猪肉/nf 大葱/n 包/v]/nz 子/ng 一天/mq [3000/m 个/q]/mq ，/w 现在/t [1/m ./w 1/m 万/d 个/q]/mq 。/w 中新社/nt 发/v 李慧思/nr 摄/vg 
