1月17日/t ，/w [蚌埠市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 何金良/nr 先后/d 来到/v 淮上区/ns 、/w [龙子/nr 湖区/ns]/ns 和/cc 怀远县/ns ，/w 进/vf 乡村/n 、/w 进/vf 社区/n 、/w 进/vf 企业/n ，/w 在/p 新春佳节/nz 到来之际/n ，/w 为/p “/w 三/m 结/v [三/m 联/vg]/mq 三/m 服务/vn ”/w 活动/v 对象/n 和/cc [结对/v 帮扶/vn]/nz 对象/n 送去/vf 祝福/vn 和/cc 问候/vn 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 赵同良/nr 陪同/v 。/w 
何金良/nr 首先/d 来到/v [淮上区/ns 淮滨/ns 社区/n 医疗/n 服务/vn 中心/nis]/nt 和/cc [曹/nz 老集镇/ns]/ns 杨湖村/ns ，/w 看望/v 医疗/n 志愿者/nnt 李力/nr ，/w 走访/v 联系/vn 对象/n 、/w 杨湖村/ns 村/n 总支/n 书记/nnt 李广强/nr ，/w 并/cc 亲切/a 慰问/v 部分/n 困难/an 党员/nnt 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 何金良/nr 都/d 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 慰问品/n ，/w 对/p 大家/rr 一年/mq 来/vf 为/p 社区/n [医疗/n 服务/vn]/nz 、/w [基层/n 组织/n]/nz 建设/vn 和/cc [新农村/nz 建设/vn]/nz 付出/v 的/ude1 努力/ad 表示/v 感谢/vn 。/w 困难/an 党员/nnt 杨怀春/nr 家/q 有/vyou 身患/v 先天性/b [肌肉/n 萎缩/vi]/nz 的/ude1 孩子/n ，/w 巨额/b 的/ude1 医药/n 开销/n 让/v 这个/rz 农村/n 家庭/n 四处/d 举债/v ，/w 生活/vn 贫困/a 。/w 何金良/nr 鼓励/v 一家人/n 积极/ad 面对/v 当前/t 的/ude1 暂时/d 困难/an ，/w 树立/v 生活/vn 信心/n ，/w 勇敢/a 同/p 病魔/n 斗争/vn ，/w 在/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 帮助/v 下/f ，/w 早日/d 渡过/v 难关/n ，/w 过/uguo 上/f [幸福/a 生活/vn]/nz 。/w 
在/p [龙子/nr 湖区/ns 原/b 轮船/n 运输/vn 公司/nis]/nt 职工/nnt 何建民/nr 家中/s ，/w 何金良/nr 详细/a 询问/v 其/rz 身体/n 状况/n 和/cc 收入/n 情况/n 。/w 在/p 了解到/v 长期/d 患病/vi 的/ude1 何建民/nr 遇到/v 就医/vn 难题/n 后/f ，/w 何金良/nr 要求/n 随行/vn 的/ude1 有关/vn 负责人/nnt ，/w 积极/ad 帮助/v 解决/vn [困难/an 群众/n]/nz 所/usuo 反映/v 的/ude1 问题/n ，/w 让/v 他们/rr 切实/ad 享受/v 到/v [国家/n 政策/n]/nz 扶持/v 。/w 
当天/t 下午/t ，/w 何金良/nr 还/d 来到/v 了/ule 位于/v [怀远/ns 经济/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 [华茂/nr 汽车/n 附件/n 制造/vn 有限公司/nis]/nt ，/w 亲切/a 看望/v 公司/nis 退休/v 党支部/nis 书记/nnt 陈定如/nr 和/cc 困难/an 党员/nnt 葛道伟/nr 。/w 何金良/nr 指出/v ，/w 企业/n 当前/t 良好/a 的/ude1 [生产/vn 经营/vn]/nz 态势/n 与/cc 老/a 党员/nnt 、/w 一线/n 员工/n 的/ude1 辛勤/ad 努力/ad 密不可分/vl ，/w 要/v 对/p 老/a 党员/nnt 和/cc 困难/an 党员/nnt 格外/d 关心/v ，/w 千方百计/dl 为/p 他们/rr 排忧解难/vl ，/w 让/v 广大/b 职工群众/v 度过/v 一个/mq 暖心/nz 的/ude1 新春佳节/nz 。/w (/w 记者/nnt 马天/nr )/w 
