2013年8月/t ，/w 沈桂林/nr 在/p 上海/ns 美丽/a 道/qv 开业/vi 盛典/n 上/f (/w 资料/n 图片/n )/w 
联/vg 副主席/nnt 、/w [海口/ns 泰特/nrf 典当/v 责任/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 沈桂林/nr 因/p 涉嫌/v [非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 罪/n]/nz 潜逃/vi 并/cc 落网/vi 后/f ，/w 该案/r 受害人/n 开始/v 通过/p 向/p [公安/n 机关/n]/nz 报案/vi 、/w 向/p 法院/nis 提起/v 诉讼/vn 并/cc 申请/v 查封/vn 其/rz 财产/n 等/udeng 多种/m 方式/n 维护/v 自己/rr 的/ude1 权益/n 。/w 随着/p “/w 沈桂林/nr 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 案/ng ”/w 中/f 的/ude1 多/a 名/q 受害人/n 的/ude1 陈述/vn ，/w 沈桂林/nr 的/ude1 “/w 借款/n ”/w 手段/n 和/cc “/w 土豪/n ”/w 生活/vn 也/d 逐渐/d 显现/v 。/w 
这些/rz 受害人/n 对/p 人民网/nz 记者/nnt 称/v ，/w 沈桂林/nr 最初/d 的/ude1 “/w 借款/n ”/w 确实/ad 用/p 在/p 了/ule 投资/vn 上面/f ，/w 但/c 之后/f 的/ude1 “/w 借款/n ”/w 则/d 被/pbei 其/rz 用于/v 个人/n [生活/vn 消费/vn]/nz ，/w 据称/v 其/rz 出手/vi 十分/d 阔绰/a ，/w 一块/s 手表/n 就/d 高达/v 300余万元/m ，/w 一副/mq 眼镜/n [40/m 万元/q]/mq ，/w 一套/mq 西装/n 10多万元/m ，/w 出行/vi 更/d 是非/n 头等舱/n 不/d 坐/v 。/w 
到处/d “/w 借款/n ”/w 胆子/n 特别/d 大/a 
“/w 他/rr 胆子/n 特别/d 大/a ，/w 我们/rr 看到/v 他/rr 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 光鲜/nz 的/ude1 一面/n 。/w ”/w “/w 沈桂林/nr 案/ng ”/w 中/f 的/ude1 受害人/n 徐华/nr (/w 化名/v )/w 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 称/v ，/w 他/rr 是/vshi 沈桂林/nr 的/ude1 同乡/n ，/w 彼此/rr 认识/v 了/ule 许多/mq 年/qt ，/w “/w 也/d 是/vshi 在/p 同乡/n 聚会/vi 上/f 认识/v 的/ude1 ，/w 后来/t 都/d 在/p [江苏/ns 商会/nis]/nz 担任/v 负责人/nnt 。/w ”/w 尽管/c 是/vshi 同乡/n ，/w 但/c 对于/p 案发/v 前/f 真实/a 的/ude1 沈桂林/nr ，/w 徐华/nr 并不/d 清楚/a ，/w 只/d 知道/v 沈/b 无论/c 在/p 商界/n 还是/c 政界/n ，/w 有/vyou 许多/mq 头衔/n ，/w 有/vyou 如/v “/w 工商联/nis 副主席/nnt ”/w 、/w “/w 拍卖/v 协会/nis 会长/nnt ”/w 、/w “/w 典当/v 协会/nis 会长/nnt ”/w 等/udeng 。/w “/w 他/rr 在/p 许多/mq 光环/n 的/ude1 笼罩/vn 下/f ，/w 没有/v 理由/n 不/d 信任/vn 他/rr 。/w ”/w 徐华/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
“/w 我/rr 有/vyou [2500/m 万元/q]/mq 放在/v 他/rr 手中/s ，/w 这些/rz 钱/n 有/vyou 我/rr 本人/rr 的/ude1 一部分/m ，/w 也/d 有/vyou 家人/n 和/cc [亲戚/n 朋友/n]/nz 的/ude1 。/w ”/w 徐华/nr 称/v ，/w “/w 他/rr 搞得/v 我们/rr 好/a 惨/a 啊/y ，/w 如果/c 这些/rz 钱/n 要/v 不/d 回/v ，/w 可以/v 用/p 倾家荡产/al 来/vf 形容/v 了/ule 。/w ”/w 按照/p 徐华/nr 的/ude1 说法/n ，/w 他/rr 从来/d 没有/v 怀疑/vn 过/uguo 沈/b 会/v 这样/rzv ，/w 做梦/vi 也/d 不会/v 想到/v 自己/rr 交到/v 沈/b 手中/s 资金/n 会/v 出现/vn 意外/a 。/w 
与/cc 徐华/nr 一样/uyy 遭遇/v 的/ude1 ，/w 还有/v 多/a 名/q 受害人/n 。/w 他们/rr 或/c 是/vshi 经商/vi 的/ude1 小企业/n 主/ag ，/w 或/c 是/vshi 退休/v 在家/vi 且/c 手头/n 宽裕/a 的/ude1 老年人/n 。/w 他们/rr 在/p 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 将/d 钱/n 放在/v 沈桂林/nr 手中/s ，/w 完全/ad 是/vshi 出于/v 对/p 他/rr 的/ude1 信任/vn 。/w 
海口/ns 一家/n 广告公司/nis 负责人/nnt 张林/nr (/w 化名/v )/w 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 公司/nis 和/cc 泰/b 达/v 拍卖/vn 、/w 泰特/nrf 典当/v 有/vyou 业务/n 往来/vn ，/w 和/cc 沈桂林/nr 也/d 经常/d 打交道/vi ，/w 在/p 交流/vn 中/f 沈/b 说/v 他/rr 的/ude1 “/w 生意/n ”/w 特别/d 好/a ，/w 拍卖/vn 、/w 典当/v 、/w 画苑/n 都/d 是/vshi 海南/ns 做/v 得/ude3 最好/d 的/ude1 ，/w 之后/f 沈/b 还/d 多次/mq 邀请/v 他/rr 参加/v 收藏品/n 拍卖会/n 。/w 经过/p [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 侧面/f 了解/v ，/w 他/rr 开始/v 相信/v 沈桂林/nr 的/ude1 “/w 生意/n ”/w ，/w 同时/c 也/d 开始/v “/w 借款/n ”/w 给/p 沈/b 。/w 
但/c 案发/v 后/f ，/w 张林/nr 他们/rr 才/d 了解到/v ，/w 沈/b 最近/t 两年/mq [几乎/d 没有/v]/nz 做/v 对外/vn “/w 投资/vn ”/w (/w 即/v 放贷/vn )/w 业务/n ，/w 只是/d 吸纳/v 资金/n ，/w 完全/ad 是/vshi 赤裸裸/z 的/ude1 恶意/n 诈骗/vn 。/w 
读/v MBA/x 为/p “/w 借款/n ”/w 铺路/vi 
“/w 沈桂林/nr 刚开始/nz 并/cc 不是/c 这样/rzv 的/ude1 ，/w 在/p 2011年前/t ，/w 他/rr 的/ude1 典当/v 拍卖/vn 生意/n 还是/c 比较/d 正规/a ，/w 做/v 得/ude3 也/d 不错/a 。/w ”/w 徐华/nr 说/v 。/w 对于/p 这/rzv 一/m 说法/n ，/w 其他/rzv 受/v 访/v 受害人/n 表示/v 认同/vn 。/w 但/c 受害人/n 也/d 有/vyou 一种/mq 说法/n ，/w 也/d 有可能/nz 是/vshi 表面/n 上/f 的/ude1 。/w 
徐华/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 沈桂林/nr 在/p 海南/ns 做/v 典当/v 拍卖/vn 生意/n ，/w 在/p 2011年前/t 做/v 得/ude3 “/w [风生/nz 水/n 起/vf]/nz ”/w ，/w “/w 应该/v 生意/n 做/v 得/ude3 比较/d 正规/a ，/w 资金链/nz 也/d 相对/d 稳定/an 。/w ”/w 但/c 后来/t ，/w 沈桂林/nr 要/v 将/d “/w 事业/n 做/v 大/a ”/w ，/w 开始/v 打/v 起/vf 了/ule 身边/s 熟人/n 的/ude1 注意/vn 。/w “/w 他/rr 以/p 个人/n 的/ude1 名义/n ‘/w 借/v ’/w ，/w 但/c 以/p 他/rr 所在/n 公司/nis 做/v 担保/vn 。/w ”/w 徐华/nr 称/v ，/w 现在/t 想来/v ，/w 沈桂林/nr 这样/rzv 做/v ，/w 其实/d 是/vshi 不/d 符合/v 常规/n 的/ude1 ，/w “/w 自己/rr 借钱/vi ，/w 怎么/ryv 用/p 自己/rr 的/ude1 公司/nis 做/v 担保/vn 呢/y ?/w ”/w 后来/t 他们/rr 询问/v 法律/n 人士/n 得知/v ，/w 这种/r (/w 为/p [公司/nis 股东/n]/nz )/w [担保/vn 方式/n]/nz 也/d 是/vshi 无效/vi 。/w 
徐华/nr 称/v ，/w 从/p 2011年/t 以后/f ，/w 沈桂林/nr 从/p 社会上/nz “/w 借/v ”/w 了/ule 大笔/n 的/ude1 钱/n ，/w 均/d 允诺/v 月/n 利息/n 2%-3%/m 的/ude1 高额/b 回报/vn ，/w “/w 这个/rz 利息/n ，/w 相对/d 银行/nis 利息/n 是/vshi 算/v 比较/d 高/a 的/ude1 。/w ”/w 徐华/nr 等/udeng 人/n 向/p 记者/nnt 表示/v ，/w 沈桂林/nr 前后/f 向/p 他人/rr “/w 借/v ”/w 数/n 亿元/q ，/w 每月/r 仅/d 支付/v 债权人/n 利息/n 就要/d 1600多万元/m ，/w 他们/rr 后来/t 才/d 知道/v ，/w [最后/f 一个/mq]/nz 月/n ，/w 沈/b 还/d 向/p 外省/n 一个/mq 朋友/n 借钱/vi ，/w [应付/v 利息/n]/nz 支付/v 问题/n 。/w 后来/t 窟窿/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 他/rr 没法/v 收拾/v 残局/n 。/w 
但/c 徐华/nr 等/udeng 受害人/n 仍/d 相信/v ，/w 沈/b 的/ude1 手头/n 还是/c 有钱/a 的/ude1 。/w 但/c 这些/rz 钱/n 究竟/d 去/vf 了/ule 哪里/rys ，/w 尚/d 有待/v 办案/vn 机关/n 查明/v 。/w 
徐华/nr 等/udeng 受害人/n 向/p 记者/nnt 透露/v 了/ule 沈桂林/nr “/w 搞/v ”/w 钱/n 的/ude1 几个/mq 渠道/n 。/w 一/m 是/vshi 熟人/n ，/w 二/m 是/vshi 通过/p 熟人/n 再/d 介绍/v 熟人/n ，/w 三/m 是/vshi 利用/v 各种/rz 商会/nis 、/w 协会/nis 、/w 同学会/nis 的/ude1 平台/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 沈/b 利用/v 读/v [长江/ns 商学院/nit MBA/x 学习班/nis]/nt 机会/n 广泛/a 交友/vi ，/w “/w 去/vf [MBA/x 学习班/nis]/nt 的/ude1 人/n 都/d 是/vshi 哪些/ry 人/n ，/w 大家/rr 都/d 很/d 清楚/a ，/w 他/rr 利用/v 这个/rz 平台/n 结识/v 不少/m ‘/w 同学/n ’/w ，/w 搞/v 到/v 的/ude1 钱/n 至少/d 有/vyou [一/d 两个/mq]/mq 亿/m 。/w ”/w 据/p 徐华/nr 称/v ，/w 沈/b 在/p 这个/rz 平台/n 上/f 尝/v 到/v 甜头/n 后/f ，/w 又/d 安排/v 公司/nis 出资/vi 让/v 其/rz 公司/nis 的/ude1 部分/n 高/a 管/v 也/d 去/vf 上/f [MBA/x 学习班/nis]/nt ，/w “/w 目的/n 不是/c 去/vf 学习/v 深造/vn ，/w 而是/c 利用/v 这个/rz 平台/n 广交朋友/nz ，/w 为/p 下/f 一步/mq ‘/w 借款/n ’/w 铺路/vi 子/ng 。/w ”/w 
出手/vi 阔绰/a 一块/s 表/n [320/m 万元/q]/mq 
在/p 徐华/nr 、/w 张林/nr 等/udeng 受害人/n 印象/n 中/f ，/w 沈桂林/nr 出手/vi 十分/d 阔绰/a ，/w 穿着/n 更是/d 十分/d 讲究/v ，/w 一副/mq “/w [成功/a 人士/n]/nz ”/w 的/ude1 派头/n ，/w 留给/v 外人/n 是/vshi 很/d 光鲜/nz 的/ude1 一面/n ，/w “/w 要不然/c 也/d 不会/v 有/vyou 那么/c 多/a 人/n ‘/w 借款/n ’/w 给/p 他/rr ”/w 。/w 
而/cc 另一/m 知情人/n 说/v ，/w 沈桂林/nr 旗下/d 的/ude1 美丽/a 道/qv 国际/n 艺术/n 机构/n 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 均/d 开/v 有/vyou 画廊/n ，/w 在/p 举办/v 画展/n 和/cc 邀请/v 明星/nnd 方面/n 均/d 不吝/v 重金/n 。/w 2013年/t ，/w 上海/ns 美丽/a 道/qv [国际/n 艺术/n 中心/nis]/nt 开业/vi 时/ng ，/w 沈桂林/nr 就/d 邀请/v 了/ule 多个/mq 明星/nnd 助阵/vi ，/w 包/v 下/f 一家/n 酒店/nis 开/v 派对/n ，/w “/w 红地毯/nz 、/w 大提琴/n 演奏/v 、/w 签名/vi 墙/n 、/w 大屏幕/nz 投影/n ，/w 时隔/v 一年/mq ，/w 美丽/a 道/qv 将/d 这样/rzv 一场/mq 盛大/b 派对/n 带/v 至/p 了/ule 上海/ns ”/w ，/w 有/vyou 报道/v 描述/vn 称/v ，/w “/w 美丽/a 道/qv 创始人/nnt 沈桂林/nr 身着/v 他/rr 钟爱/v 的/ude1 白色/n 西服/n ，/w 热情/an 度/qv 丝毫/a 不/d 减/v ，/w 开幕/vi 前/f 张罗/v 着/uzhe 布置/v 会场/n 、/w 照顾/v 各种/rz 细节/n ;/w 开幕/vi 时/ng 慷慨激昂/vl 发言/vi 致辞/vi ;/w 开幕/vi 后/f 招呼/v 嘉宾/n 好友/n 合照/nz 、/w 应对/v 各类/r 媒体/n 采访/v 。/w 在/p 嘉宾/n 邀请/v 上/f ，/w 美丽/a 道/qv 表现/v 出/vf 了/ule 一如既往/vl 的/ude1 给/p 力/n ，/w 齐/a 聚/v 政商/nz 、/w 文艺/n 届/q 代表/nnt 。/w ”/w 
知情人/n 说/v ，/w 当时/t 沈桂林/nr 还/d 邀请/v 了/ule [数百/m 名/q]/mq 海南/ns 嘉宾/n 到/v 上海/ns 参加/v 美丽/a 道/qv [国际/n 艺术/n 中心/nis]/nt 开业/vi ，/w 往返/vi 交通/n 及/cc 食宿/n 费用/n 全免/nz 。/w 据/p 他/rr 估计/v ，/w 这场/r “/w 盛典/n ”/w 至少/d 花/n 了/ule 近/a [千/m 万元/q]/mq 。/w 
但/c 这/rzv 应该/v 是/vshi 沈桂林/nr 最后/f 的/ude1 “/w 风光/n ”/w 时刻/n ，/w 也/d 应该/v 是/vshi 他/rr 的/ude1 “/w 告别/vi 演出/vn ”/w ，/w 此/rzs 后/f ，/w 随着/p 资金链/nz 的/ude1 断裂/vn ，/w [多米诺/nrf 骨牌/n]/nz 的/ude1 倒下/v ，/w 围绕/v 着/uzhe 沈桂林/nr 的/ude1 那些/rz 曾经/d 的/ude1 “/w 神话/n ”/w 开始/v 显露/vn 出/vf 原本/d 残酷/a 的/ude1 面目/n 。/w 
