原/b 标题/n ：/w 安徽/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 一次/mq 收受/v 的/ude1 和田玉/nr 值/n [350/m 万元/q]/mq 
安徽省/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 受贿/vi 总额/n 近/a 八/m 成为/v 玉石/n ，/w 其中/rz 一次/mq 收受/v 的/ude1 和田玉/nr 就/d 价值/n [350/m 万元/q]/mq ；/w 原/b 铁道部/nis 部长/nnt 刘志军/nr 收受/v 字画/n 、/w 玉石/n 等/udeng 物品/n 近/a [200/m 件/q]/mq ，/w 价值/n 1300余万元/m 。/w 
近年/t 查处/v 的/ude1 各类/r 贪官/n ，/w 大多/d 有/vyou [这样/rzv 那样/rzv]/nz 的/ude1 “/w 小/a 爱好/n ”/w ，/w 从/p 玉石/n 到/v 瓷器/n ，/w 从/p 字画/n 到/v 古董/n ，/w 各类/r 珍奇/an 古玩/n [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 出现/v 在/p 他们/rr 的/ude1 受贿/vn 清单/n 里/f 。/w “/w [新华/n 视点/n]/nz ”/w [记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 一些/mq 贪/v 腐/vg 官员/nnt 爱好/n 的/ude1 往往/d 并非/v 是/vshi 艺术品/n 本身/rz ，/w 而是/c 看中/v 其/rz 收受/v 途径/n 隐蔽/a 、/w “/w 变现/v ”/w 手法/n 多样/a 、/w “/w 出事/vi ”/w 易于/vd 推/v 责/ng 等/udeng “/w 优点/n ”/w ，/w 高雅/a 旗号/n 下/f 遮挡/v 的/ude1 是/vshi 低劣/a 的/ude1 权/n 钱/n 勾兑/v 。/w 
“/w 雅好/nz ”/w 成/v 受贿/vn 隐秘/n 通道/n 珍奇/an 古玩/n 背后/f 是/vshi 赤裸裸/z 的/ude1 权/n 钱/n 勾兑/v 
看电视/nz 、/w 看书/vi ，/w 玉/n 不/d 离手/nz ；/w 每逢/v 周末/t 把/pba 喜欢/vi 的/ude1 玉石/n 玉器/n 铺开/v ，/w [一件/mq 件/q]/mq 欣赏/v ；/w 每隔/d 两周/mq ，/w 给/p 精品/n 玉器/n 逐一/d 打蜡/vi 、/w 上/f 油/n …/w …/w 据/p 日前/t 中纪委/nt 披露/v 的/ude1 安徽/ns 原/b 副省长/nnt 倪发科/nr 违纪/vn 违法/vn 案情/n ，/w 其/rz 貌似/v “/w 玉/n 痴/a ”/w ，/w 还/d 常/d 约/d 上/f 几个/mq 玉石/n 玩家/n ，/w 一起/s 赏/v 玉/n 、/w “/w 斗/v 玉/n ”/w 。/w 
但/c 就是/v 这种/r 看似/v 正常/a 的/ude1 雅好/nz 交流/vn ，/w 成为/v 倪发科/nr 受贿/vi 的/ude1 隐秘/n 通道/n 。/w 他/rr 多次/mq 以/p 把/pba 玩/v 、/w 鉴赏/vn 、/w 收藏/v 为/p 由/p ，/w 收受/v 企业/n 老板/nnt “/w 雅/ag 赠/v ”/w 的/ude1 名贵/a 玉石/n 、/w 名家/n 字画/n ，/w 其中/rz 玉石/n 占/v 其/rz 受贿/vi 总额/n 近/a [八/m 成/v]/mq 。/w 
“/w 主要/b 收受/v 玉石/n ，/w 倪发科/nr 案/ng 典型/n 地/ude2 代表/nnt 了/ule 腐败/an 形式/n 的/ude1 新/a 变化/vn 。/w ”/w [安徽省/ns 纪委/nnt]/nt 一名/mq [办案/vn 人员/n]/nz 介绍/v ，/w 近年来/dl ，/w 贪官/n 受贿/vi 物品/n 历经/v 了/ule 从/p 现金/n 、/w 房产/n 到/v 珍奇/an 古玩/n 的/ude1 “/w 三变/nz ”/w ，/w 玉石/n 、/w 字画/n 、/w 瓷器/n 、/w 古董/n 、/w 邮票/n 等/udeng ，/w [越来越/d 多/a]/nz 地/ude2 出现/v 在/p 受贿/vi 清单/n 中/f 。/w 
如/v 刷新/v 官员/nnt 贪/v 腐/vg 纪录/n 的/ude1 杭州/ns 前/f 副市长/nnt 许迈永/nr ，/w [办案/vn 人员/n]/nz 在/p 其/rz 家中/s 发现/v 大量/m 金玉/n 字画/n ，/w 包括/v 多种/m 玉器/n 、/w 鸡血石/n ，/w 齐白石/nr 、/w 范曾/nr 、/w 潘天寿/nr 、/w 启功/nr 等/udeng 名家/n 字画/n ，/w 堪称/v 一个/mq 小型/b 文化/n 博物馆/nis 。/w 
而/cc 一些/mq 名家/n 作品/n ，/w 成为/v 多/a 名/q 腐败/an 官员/nnt 的/ude1 “/w 同/p 好/a ”/w 。/w 如/v 范曾/nr 的/ude1 画/v ，/w 除了/p 许迈永/nr ，/w 也/d 是/vshi [浙江/ns 海宁/ns]/ns 原/b 副市长/nnt 马继国/nr 、/w [河北/ns 沧州/ns 原/b 市委/nis]/nt 书记/nnt 薄绍铨/nr 等/udeng 落马/vi 官员/nnt 的/ude1 “/w 藏品/n ”/w 。/w 
虽然/c 名为/v “/w 雅好/nz ”/w 、/w “/w 文化/n ”/w 、/w “/w 收藏/v ”/w ，/w 但/c 贪官/n 们/k 其实/d 对/p “/w 雅/ag 赠/v ”/w 的/ude1 价值/n [心/n 知/v 肚/ng 明/ag]/nz 。/w 如/v 倪发科/nr 就/d 深知/v “/w 好/a 的/ude1 玉石/n 玉器/n 绝对/d 是/vshi 高消费/nz 、/w 奢侈品/n ”/w ，/w “/w 远比/v 其他/rzv 钱财/n 更/d 安全/an ，/w 也/d 更/d 有价值/nz 和/cc 意义/n ”/w 。/w 
藏/v 在/p 层层/q 风雅/a 面纱/n 之下/f 的/ude1 ，/w 是/vshi 更为/d 隐蔽/a 的/ude1 权/n 钱/n 勾兑/v 。/w 如/v 倪发科/nr 收受/v “/w 雅贿/nz ”/w 后/f ，/w 屡次/d 违规/vn 为/p 行贿/vi 企业主/nnd 打招呼/vi 、/w 跑/v 项目/n ，/w 挪用/v 国家/n 保障房/nz 用地/n 指标/n ，/w 帮助/v 低价/n 购买/v 探矿权/nz 等/udeng 。/w [浙江/ns 海宁/ns]/ns 一名/mq 商人/nnt 用/p 价值/n [17/m 万元/q]/mq 的/ude1 字画/n 古董/n ，/w 从/p 原/b 副市长/nnt 马继国/nr 那里/rzs 换/v 来/vf 了/ule [175/m 万元/q]/mq 的/ude1 [土地/n 出让金/n]/nz 减免/v 。/w 
