中国/ns A/x 股/q 20日/t 遭遇/v “/w [黑色/n 星期一/t]/nz ”/w ，/w 当天/t 沪/b 深/a 股指/n 均/d [低/a 开/v 低/a 走/v]/nz ，/w 尽管/c 尾盘/nz 有所/v 回升/vn ，/w 但/c 仍/d 双双/q 阴跌/nz 收官/v 。/w 其中/rz ，/w 具有/v 代表性/n 的/ude1 [上/f 证/n 综/ng 指/v]/nz 更/d 时隔/v 半年/mq 再度/d 跌破/v [2000/m 点/qt]/mq ，/w 重回/v “/w 1/m ”/w 时代/n 。/w 
截至/v 20日/t 收盘/vi ，/w [上/f 证/n 综/ng 指/v]/nz 收/v [1991/m 点/qt]/mq ，/w 跌/v 0.68%/m ；/w [深证/n 成/v 指/v]/nz 收/v [7524/m 点/qt]/mq ，/w 跌/v 0.27%/m ；/w 两市/nz 全天/n 共/d 成交/v [1359/m ./w 4/m 亿元/q]/mq (/w 人民币/n ，/w 下同/vi )/w 。/w 中/f 小/a 板/ng 指/v 全天/n 跌/v 1.01%/m ，/w 收/v [4816/m 点/qt]/mq ；/w 创业板/nz 指/v 全天/n 跌/v 1.63%/m ，/w 收/v [1372/m 点/qt]/mq 。/w 
[华融/nr 证券/nis]/nz [策略/n 分析师/nnt]/nnt 曹雪锋/nr 在/p 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 当天/t A/x 股/q 的/ude1 大跌/v 主要/b 还是/c 受到/v 来自/v 资金/n 面/nf 的/ude1 压力/n ，/w 特别/d 是/vshi 考虑到/v [新股/n 发行/v]/nz (/w IPO/x )/w 对/p [二级/b 市场/n]/nz 资金/n 的/ude1 抽取/vn 。/w 
来自/v 交易所/nis 的/ude1 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 20日/t 有/vyou [7/m 家/q]/mq 拟/v 登录/vn [深圳/ns 交易所/nis]/nt 的/ude1 上市公司/nis 开展/v 申购/vn 发行/v ，/w 前述/b 公司/nis 拟/v 募资/nz 额/n 逾/vg [16/m 亿元/q]/mq 。/w 
[国都/n 证券/nis]/nz [策略/n 分析师/nnt]/nnt 肖世俊/nr 则/d 提醒/v 来自/v [经济/n 基本面/n]/nz 的/ude1 压力/n ，/w 他/rr 对/p 中新社/nt 记者/nnt 指出/v ，/w 近期/t 发布/v 的/ude1 [宏观/n 数据/n]/nz ，/w 令/v 市场/n 对/p [经济/n 基本面/n]/nz 的/ude1 担忧/vn 有所/v “/w 抬头/vi ”/w 。/w 
[中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt 20日/t 发布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 全年/n ，/w 中国/ns GDP/x 突破/v [56/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 7.7%/m 的/ude1 GDP/x 年/qt 增速/n 创下/v 自/p 1999年/t 以来/f 的/ude1 [最低/a 水平/n]/nz 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 还有/v ，/w 随着/p 中国/ns GDP/x 增速/n 的/ude1 回落/vn ，/w 企业家/nnt 对/p 经济/n 的/ude1 信心/n 亦/d 有所/v 减弱/vn 。/w [中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt 20日/t 发布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年4/t 季度/n ，/w 中国/ns [企业家/nnt 信心/n 指数/n]/nz 为/p 117.1/m ，/w 较/d 三季度/nz 回落/vi [2/m ./w 4/m 点/qt]/mq 。/w 
针对/p 未来/t 的/ude1 走势/n ，/w 肖世俊/nr 认为/v ，/w 受/v IPO/x 重启/v 、/w 美联储/j 逐步/d 退出/v [量化/vn 宽松/a 政策/n]/nz 、/w 资金/n 面/nf 的/ude1 季节性/n 紧张/a 等/udeng 因素/n 冲击/vn ，/w 预计/v 春节/t 之前/f ，/w 大盘/n 仍/d 将/d 承受/v 压力/n 。/w (/w 记者/nnt 陈康亮/nr )/w 
