1月15日/t 上午/t ，/w [弋江区/ns 政协/nis]/nt 副主席/nnt 谢正选/nr 、/w 政协/nis 常委/nnt 奚居辉/nr 一行/n 来到/v 松/ng 元/q 社区/n 开展/v 春节/t 慰问/v 活动/vn ，/w 在/p 社区/n 党委/nis 负责人/nnt 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 走访/v 慰问/vn 了/ule 松/ng 元/q 社区/n 贫困户/n 叶贤珍/nr ，/w 送去/vf 了/ule [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 与/cc 温暖/an 。/w 
在/p 叶贤珍/nr 家中/s ，/w 谢正选/nr 、/w 奚居辉/nr 嘘寒问暖/vl 、/w 认真/ad 察看/v 、/w 仔细/ad 询问/v ，/w 详细/a 了解/v 她/rr 的/ude1 生活/vn 、/w 身体/n 情况/n ，/w 并/cc 为/p 她/rr 送去/vf 了/ule 大米/nf 、/w 油/n 和/cc 慰问金/n ，/w 叮嘱/v 她/rr 要/v 好好/d [保重/v 身体/n]/nz ，/w 在/p [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关心/vn 下/f ，/w 能/v 开开/v 心心/nz 的/ude1 过/uguo 一个/mq 快乐/a 、/w 吉祥/n 的/ude1 马/n 年/qt 。/w 叶贤珍/nr 感动/v 的/ude1 流/v 着/uzhe 泪/n 说/v ：/w 我/rr 一个/mq 残疾人/n ，/w 对/p 社会/n 没有/v 多/a 大/a 贡献/n ，/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 还/d 这样/rzv 关心/v 我/rr ，/w 感谢/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 给/p 了/ule 我/rr 这份/r 关爱/vn ！/w 
谢正选/nr 要求/n 随行/vn 慰问/v 的/ude1 社区/n 干部/nnt 随时/d 掌握/v [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 生活/vn 动态/n ，/w 及时/ad 解决/v 群众/n 遇到/v 的/ude1 困难/an ，/w 力求/v 让/v 每/rz 一户/mq 居民/n 都/d 过/uguo 上/f 幸福/a 快乐/a 的/ude1 生活/vn 。/w （/w 张金凤/nr ）/w 
