一直/d 缓慢/a 上涨/vi 的/ude1 合肥/ns 房价/n ，/w 蛇/n 年/qt [最后/f 一个/mq]/nz 月/n “/w 蹿/vi ”/w 了/ule 一下/mq 。/w 日前/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 公布/v 了/ule 2013年12月份70/t 个/q 大中城市/n 住宅/n [销售/vn 价格/n]/nz 变动/v 情况/n ，/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f ，/w 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 上涨/vi 的/ude1 有/vyou [65/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 合肥/ns 新房/n 及/cc 二手房/n 价格/n 环比/nz 涨幅/n 均/d 在/p 全国/n 排/v 首位/n 。/w 
[70/m 个/q]/mq 大中城市/n [65/m 个/q]/mq 上涨/vi 
据统计/nz ，/w 2013年12月份/t ，/w 全国/n [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 中/f ，/w [65/m 个/q]/mq 城市/n 房价/n [环比/nz 上涨/vi]/nz ，/w [69/m 个/q]/mq 城市/n [同比/n 上涨/vi]/nz 。/w 北上广/nz 深/a 房价/n [同比/n 涨幅/n]/nz 再/d 超/v 20%/m ，/w 其中/rz ，/w 上海/ns 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 涨幅/n 居/v 首/q ，/w 为/p 21.9%/m 。/w 北上广/nz 深/a 房价/n [同比/n 涨幅/n]/nz 居高不下/vl 的/ude1 同时/c ，/w 温州/ns 房价/n 则/d 继续/v 下跌/vn ，/w 再次/d 成为/v 唯一/b 一个/mq [房价/n 同比/n]/nz 下跌/vi 的/ude1 城市/n 。/w 
新建/v 住房/n 价/n 连/ulian 涨/vi 15个月/t 
记者/nnt 对比/vn 发现/v ，/w 去年/t [12/m 月份/n]/mq ，/w 合肥/ns 新建/v [商品/n 住房/n]/nz 价格/n 和/cc 二手/b 住宅/n 价格/n 环比/nz 涨幅/n 均/d 在/p 全国/n 首位/n 。/w 而/cc 这/rzv 也/d 是/vshi 合肥/ns 房价/n 连续/a 第15个月/t 上涨/vi 。/w 具体/a 看来/v ，/w 12月/t ，/w 合肥/ns 新建/v [商品/n 住房/n]/nz 价格/n [环比/nz 上涨/vi]/nz 了/ule 1.1%/m ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 10.7%/m 。/w 二手房/n 也/d “/w 不甘示弱/vl ”/w ：/w 合肥/ns 与/cc 哈尔滨/ns 、/w 福州/ns 、/w 惠州/ns 、/w 三亚/ns [4/m 个/q]/mq 城市/n 一起/s ，/w 环比/nz 涨幅/n 并列/v 第一/m ，/w 上涨/vi 了/ule 0.8%/m 。/w 
涨幅/n 不能/v 说明/vn 全部/m 问题/n 
对/p [合肥/ns 楼市/n]/nz 去/vf 年年/d 尾/ng 的/ude1 这/rzv 一/m “/w 蹿/vi ”/w ，/w [合肥市/ns 房地产/n 研究所/nis]/nt 凌斌/nr 表示/v ，/w 合肥市/ns 住宅/n 均价/nz 一直/d 稳定/an 在/p [7000/m 多元/b]/mq 每/rz 平米/q ，/w 这样/rzv 的/ude1 价格/n 在/p 全国/n 来说/uls 并不/d 高/a 。/w 所以/c ，/w 涨幅/n 并/cc 不能/v 说明/vn 全部/m 问题/n 。/w 北上广/nz 的/ude1 均价/nz 基数/n 很高/d ，/w 他们/rr 的/ude1 涨幅/n 自然/n 不会/v 与/cc 合肥/ns 相同/a 。/w 不仅如此/bl ，/w 从/p 全年/n 数据/n 来看/u ，/w 去年/t 合肥/ns 新增/v [商品/n 住房/n]/nz 价格/n 涨幅/n 不/d 超过/v 10%/m 。/w 
凌斌/nr 认为/v ，/w 从/p [土地/n 成本/n]/nz 的/ude1 角度/n 来看/u ，/w 合肥/ns 的/ude1 房价/n 拥有/v 可/v 调控/vn 的/ude1 空间/n 。/w “/w 价格/n 上/f ，/w 2013年/t 土地/n 约/d 为/p [310/m 万/d -/w 315/m 万元/q]/mq //w 亩/q ，/w 2011年/t 约/d [330/m 万元/q]/mq //w 亩/q ，/w 历史/n 最高/a 2010年/t 约/d 为/p [430/m 万元/q]/mq //w 亩/q 。/w 现在/t 入市/v 的/ude1 新建/vn 房/n 用/p 的/ude1 是/vshi 两年/mq 前/f 拍/v 下/f 的/ude1 地/ude2 ，/w 因此/c ，/w 成本/n 并/cc 不是/c 最高/a 。/w 不过/c 总体/n 来说/uls ，/w 合肥/ns 主要/b 是/vshi 房价/n 影响/v 地价/n ，/w 地价/n 对/p 房价/n 影响/vn 并不/d 太大/d 。/w ”/w 
今年/t 楼市/n 仍/d 将/d 稳/a 字/n 当头/vi 
去年/t [12/m 月份/n]/mq ，/w 二/m 、/w [三线/n 城市/n]/nz [房价/n 环比/nz]/nz 涨幅/n 增大/v ，/w 和/cc “/w 外/f 漂族/nz ”/w 春节/t 返乡/vi 置业/n 有/vyou [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 关系/n 。/w [合肥/ns 房地产/n 研究所/nis]/nt 专家/nnt 凌斌/nr 认为/v ，/w 合肥/ns 房价/n 2013年/t 整体/n 平稳/a ，/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增幅/n 大于/v 合肥/ns 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n 增幅/n ，/w 2013年/t [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 已/d 大大/d 超过/v 10%/m ，/w 房价/n 增幅/n [7/m %/w 左右/f]/mq ，/w 合肥/ns 收入/n 在/p 中部/f 五省/nz 中/f 居/v [第三/m 位/q]/mq ，/w 房价/n [总体/n 水平/n]/nz 居/v [第四/m 位/q]/mq 。/w 
一位/mq 房产/n 机构/n 负责人/nnt 表示/v ，/w 合肥/ns 去年/t 从/p 各区/r 房价/n 来看/u ，/w 政务/n 区/n 大约/d 达到/v [8600/m 元/q]/mq //w 平方米/q ；/w 滨湖区/ns [7600/m 元/q]/mq //w 平方米/q 左右/f ，/w 蜀山区/ns [7200/m 元/q]/mq //w 平方米/q 左右/f ，/w 位列/v 前/f 三/m ，/w 后面/f 各区/r 差别/n 不是/c 太大/d 。/w 
2014年/t ，/w [合肥/ns 楼市/n]/nz 依旧/z 比较/d 平稳/a ，/w 稳中有升/vl ，/w 大概/d 上半年/t 房价/n 增幅/n 会/v 在/p 3%-4%/m ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 合肥/ns 近几年/qt 房价/n 的/ude1 整体/n 态势/n 。/w （/w 陈国信/nr 刘涛/nr 记者/nnt 吴奇谷/nr 薇薇/nz ）/w 
