1月17日/t ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 王学平/nr 到/v 高士镇/ns 走访/v 看望/v [困难/an 群众/n]/nz 。/w 
王学平/nr 先后/d 来到/v [困难/an 群众/n]/nz 聂宏灿/nr 和/cc 困难/an 党员/nnt 吴的兰/nr 家/q ，/w 详细/a 询问/v 他们/rr 身体/n 和/cc 生产/v 情况/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 叮嘱/v 他们/rr [保重/v 身体/n]/nz ，/w 鼓励/v 他们/rr 树立/v 信心/n 战胜/v 困难/an 、/w [度过/v 难关/n]/nz 。/w 
王学平/nr 还/d 视察/v 了/ule 泥塘/n 沟/n [二期/b 工程/n]/nz 及/cc 龙口村/ns [四/m 门/n]/mq 新村/ns 整治/vn 点/qt 。/w 在/p 泥塘/n 沟/n 河岸/n ，/w 王主任/nr 详细/a 了解/v 了/ule 大坝/n 加固/vn ，/w 堤岸/n 绿化/vn 等/udeng 情况/n ，/w 并/cc 指出/v 要/v 抓好/v 水利/n 兴修/v 质量关/n ，/w 在/p [四/m 门/n]/mq 新村/ns 整治/vn 点/qt ，/w 王学平/nr [向新村/ns 理事会/nis]/nt 人员/n 详细/a 了解/v 了/ule 新村/ns 建设/vn 、/w [资金/n 投入/v]/nz 等/udeng 情况/n ，/w 指出/v 新村/ns 不但/c 要/v 建设/vn 好/a ，/w 还要/d 管护/v 好/a ，/w 充分/ad 调动/v 村民/n 积极性/n ，/w 建设/vn 干净/a 、/w 整洁/a 、/w 优美/a 的/ude1 [居住/v 环境/n]/nz 。/w 
