记者/nnt 从/p [安徽省/ns 黄金/n 管理局/nis]/nt 获悉/v ，/w 去年/t 安徽省/ns 生产/v 黄金/n [21/m ./w 1/m 吨/q]/mq ，/w 首次/m 突破/v [20/m 吨/q]/mq 大关/n ，/w [同比/n 增长/v]/nz 14.1%/m ，/w 创/v 历史/n 新高/n 。/w 
去年/t ，/w 全省/n 黄金/n 工业/n 紧紧/d 围绕/v [龙头/n 企业/n]/nz 引领/v 、/w 吨/q 金/b 企业/n 打造/v 、/w 万两/m 企业/n 培育/v 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w 千方百计/dl 稳/a 存量/n 、/w 扩增/gb 量/n ，/w 确保/v 黄金/n 产量/n 再/d 上/f 新/a 水平/n 。/w 重点/n 产金/nz 市/n 铜陵/ns 超过/v [17/m 吨/q]/mq ，/w 区域/n 优势/n 更加/d 明显/a ；/w 蚌埠/ns 首次/m 突破/v [1/m 吨/q]/mq ，/w 成为/v 继/vg 铜陵/ns 、/w 黄山市/ns 后/f [第三/m 个/q]/mq 吨/q 金/b 市/n 。/w 重点/n 产金/nz 企业/n [铜陵/ns 有色/b 集团/nis]/nt 产金/nz 量/n 超过/v [14/m 吨/q]/mq ，/w [铜陵/ns 华金/nrf 矿业/nis]/nt 年产/v 黄金/n 超过/v [1/m 吨/q]/mq ，/w 成为/v 安徽省/ns 首/q 个/q 吨/q 金/b [矿山/n 企业/n]/nz 。/w 全年/n 累计/vd 完成/v [地质/n 探矿/vn]/nz 投入/v [2/m 亿元/q]/mq ，/w 新增/v 黄金/n 资源/n 储量/n [22/m 吨/q]/mq 。/w 黄金/n 矿山/n 深部/n 找/v 矿/n [成效/n 显著/ad]/nz ，/w 新区/n 找/v 金/b 亮点/n 频出/v ，/w 池州/ns 抛/v 刀/n 岭/ng 深部/n 及/cc 周边/n 探矿/vn 取得/v 重大/a 突破/v ，/w 有望/v 成为/v 安徽省/ns 首/q 个/q 特大型/b 独立/a 岩/ng 金矿床/nz 。/w （/w 吴量亮/nr 廖洁茂/nr ）/w 
