原/b 标题/n ：/w [安徽/ns 天/qt 长杨村/ns 工业园/nz]/nt 污水/n 直排/nz 再现/v “/w 牛奶河/nz ”/w 
中午/t ，/w 乳白色/n 污水/n 从/p 产业园/nz 排污/vn 暗沟/n 排出/v ，/w 明渠/n 成/v 了/ule “/w 牛奶河/nz ”/w 曹学平/nr //w 摄/vg 
牛奶/nf 般/uyy 污水/n 流淌/v 约/d [一/d 公里/q]/mq 后/f 还是/c 颜色/n 不/d 改/v ，/w 排入/vf 杨村/ns 河/n 曹学平/nr //w 摄/vg 
暗沟/n 排出/v 的/ude1 污水/n 像/v 一条/mq 变色龙/n ，/w 下午/t 又/d 变成/v 了/ule 黑色/n 曹学平/nr //w 摄/vg 
去年/t [4/m 月初/t]/mq ，/w [云南/ns 昆明市/ns]/nz 东川区/ns 出现/v “/w 牛奶河/nz ”/w 的/ude1 事件/n 引发/v 广泛/a 关注/v ，/w 而/cc 涉及/v 该/rz 事件/n 的/ude1 部分/n 污染/v 企业/n 及/cc 多/a 名/q [主要/b 负责人/nnt]/nnt 因/p 构成/v [污染/vn 环境/n 罪/n]/nz 被/pbei 处以/v 重罚/vn 。/w 日前/t ，/w [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 在/p 安徽省/ns 天长市/ns 杨村镇/ns 医药/n 产业园/nz 发现/v ，/w 因/p 产业/n 园内/s 多家/mq [化工/n 企业/n]/nz 污水/n 直排/nz ，/w 当地/s 一条/mq 水渠/n 的/ude1 河水/n 呈现/v 牛奶/nf 般/uyy 的/ude1 颜色/n 。/w 
“/w 这里/rzs 排出/v 的/ude1 污水/n 像/v 一条/mq 变色龙/n ，/w 有时/d 是/vshi 红/a 的/ude1 、/w 有时/d 是/vshi 黑/a 的/ude1 、/w 有时/d 是/vshi 白/a 的/ude1 ，/w 还有/v 黄/a 的/ude1 。/w ”/w 安徽省/ns 天长市/ns 杨村镇/ns 杨村/ns 村民/n 老/a 卢/b 指/v 着/uzhe 距离/n 自家/rr 只有/c 几步/n 之/uzhi 遥/ag 的/ude1 排污/vn 暗沟/n 口/n 告诉/v [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 。/w 
[中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 在/p 现场/s 见到/v 了/ule 令人/v 震惊/vn 的/ude1 一幕/nz ，/w 乳白色/n 污水/n 不断/d 从/p 产业园/nz 一个/mq 排污/vn 暗沟/n 里/f 排出/v ，/w 渠水/nz 呈/v 牛奶/nf 般/uyy 颜色/n ，/w 污水/n 散发/v 着/uzhe 刺鼻/a 的/ude1 臭味/n 。/w 记者/nnt 沿/p 明渠/n 一路/mq 向下/vf ，/w 渠/n 里/f “/w 牛奶/nf ”/w 水面/n 上/f 漂浮/v 着/uzhe 大量/m 化工/n 沉淀物/n 。/w 明渠/n 里/f 污水/n 汹涌/a 奔流/vi 约/d [一/d 公里/q]/mq 后/f 还是/c 颜色/n 不/d 改/v 排入/vf 杨村河/nr ，/w 最后/f 进入/v 祈/vg 湖/n 。/w 
老/a 卢/b 说/v :/w “/w 这里/rzs 的/ude1 污水/n 已经/d 排/v 了/ule 好/a 多年/mq ，/w 我们/rr 种/q 水稻/n 都/d 是/vshi 用/p 这/rzv 小河/n 的/ude1 水/n ,/w 这/rzv 水/n 比/p 农药/n 还/d 厉害/a ，/w 浇/v 过/uguo 的/ude1 水稻/n 都/d 不/d 生/v 虫子/n 。/w 现在/t 收/v 的/ude1 稻谷/nf 都/d 拿/v 出去/vf 卖/v 了/ule ，/w 自己/rr 都/d 不/d 敢/v 吃/v 。/w ”/w 
天长市/ns 杨村镇/ns 医药/n 产业园/nz 和/cc 居民/n 小区/n 只有/c 一路/mq 之/uzhi 隔/v ，/w [安徽/ns 禾/ng 益/vg 化学/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w [安徽/ns 鑫/nz 发/v 铝/n 业/ng 有限公司/nis]/ntc 、/w [博/ag 资/ng 清洁/a 科技/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng 多家/mq 高/a 污染/v 企业/n 落户/vi 在/p 此/rzs 。/w 
卢庄队/nr 多/a 位/q 村民/n 向/p 记者/nnt 反映/v ，/w 村民/n 们/k 多次/mq 发现/v [禾/ng 益/vg 化工/n 药品/n 有限公司/nis]/nt 直排/nz 污水/n ，/w 都/d 现场/s 取/v 了/ule 水样/n 、/w 摄像/vn 后/f 向/p 上面/f 反映/v 。/w 当时/t ，/w 杨村镇/ns 有关/v 领导/n 也/d 赶到/v 了/ule 现场/s ，/w 但/c 镇/n 领导/n 说/v 我们/rr 无能为力/vl ，/w 你们/rr 找/v [天长市/ns 环保局/nis]/nt 。/w 而/cc [天长市/ns 环保局/nis]/nt 答复/vn 说/v 该/rz 园区/n 内/f 企业/n 排/v 的/ude1 污水/n 达标/vi ，/w 没有/v 污染/vn 。/w 
据/p 去年/t 3月/t 公开/ad 的/ude1 安徽省/ns 天长市/ns 杨村/ns 医药/n 产业园/nz 总体/n 发展/v [规划/n 环境/n 影响/vn 评价/vn]/nz 第二次/mq 公告/n 表明/v ：/w “/w 该/rz 区域/n 水/n 环境污染/gg 严重/a ，/w [水环境/nz 容量/n]/nz 有限/a ，/w 杨村/ns 河水/n 体/ng 中/f 氨氮/nz 和/cc 总/b N/x 超标/vi ”/w 。/w 
“/w 不论/c 冷热/n 天/qt ，/w 我们/rr 晚上/t 睡觉/vi 要/v 把/pba 卧室/n 门窗/n 都/d 关/n 起来/vf ，/w 禾/ng 益/vg 化工/n 经常/d 利用/v 晚上/t 偷/v 排毒/vi 气/n 。/w 这种/r 气味/n 刺鼻/a 呛人/nz ，/w 人/n 吸进/vf 这种/r 气味/n 感到/v 喉咙/n 发麻/vi 。/w 每天/r 闻/v 着/uzhe 这样/rzv 的/ude1 气味/n ，/w 不是/c 要/v 我们/rr 老百姓/n 的/ude1 命/n 吗/y ?/w ”/w 与/cc 禾/ng 益/vg 化学/n 仅/d 一路/mq 之/uzhi 隔/v 的/ude1 小区/n 居民/n 告诉/v 记者/nnt 。/w 
据/p [天长市/ns 人民政府/nis]/nt 门户网/nz 信息/n 显示/v ，/w 2013年10月21日/t 上午/t ，/w 天长市/ns 副市长/nnt 刘正田/nr 与/cc 环保局/nis 研究/v 禾/ng 益/vg 化工/n 污染/vn 排放/v 问题/n 处理/vn 工作/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 杨村镇/ns 医药/n 产业园/nz 始建于/v 2001年/t ，/w 目前/t 已/d 入/v 园/ng 的/ude1 医药/n [化工/n 企业/n]/nz 约/d [10/m 家/q]/mq 。/w [安徽/ns 禾/ng 益/vg 化学/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 是/vshi 该/rz 园区/n 的/ude1 [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 产品/n 主要/b 涉及/v 医药/n ，/w 农药/n API/x 及/cc 系列/n 高级/a 中间体/n ；/w 化妆品/n 及/cc 工程/n 行业/n 使用/v 的/ude1 [紫外线/n 吸收剂/nz]/nmc 等/udeng 其他/rzv [精细/a 化学品/n]/nz 。/w 
[中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 多次/mq 拨打/v 当地/s 12369/m 环保/n 举报/v 热线/n ，/w 但/c 总是/d 无人/b 接/v 听/v ，/w 不得已/a 赶赴/v [杨村镇/ns 政府/nis]/nt ，/w 向/p 办公室/nis 值班/vn 人员/n 反映/v 了/ule 医药/n 产业园/nz 排污/vn 情况/n 。/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w [杨村镇/ns 政府/nis]/nt 对/p 此事/r 无/v 任何/rz 回应/vn ，/w 记者/nnt 多次/mq 拨打/v 该镇/r 分管/v 此事/r 杨/ng 镇长/nnt 的/ude1 手机/n 也/d 没有/v 接/vn 听/v 。/w 2013年12月30日/t ，/w [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 和/cc [天长市/ns 环保局/nis]/nt 取得/v 了/ule 联系/v ，/w 向/p 该局/r 反映/v 了/ule 天长市/ns 杨村镇/ns 医药/n 产业园/nz 牛奶/nf 色/ng 污水/n 直排/nz 的/ude1 有关/vn 情况/n ，/w 元月/t 2日/t ，/w [天长市/ns 环保局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 接到/v 记者/nnt 反映/v 当天/t ，/w [天/qt 长/a 环保局/nis]/nt 一副/mq 局长/nnt 带队/vi 去/vf 现场/s 查看/v 了/ule ，/w 并/cc 向/p 该市/r 政府/nis 分管/v 领导/n 汇报/vn 了/ule 相关/vn 情况/n ，/w 此事/r 正在/d 调查/vn 处理/vn 当中/f 。/w 
[云南/ns 昆明/ns]/ns “/w 牛奶河/nz ”/w 事件/n 的/ude1 肇事者/n 已/d 被/pbei 追究/v 刑责/nz ，/w 天长市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 对/p 杨村镇/ns 医药/n 产业园/nz 牛奶河/nz [一/d 事/n]/mq 如何/ryv 查处/v ，/w [中国/ns 经济/n 网/n]/nz 记者/nnt 将/d 做/v 持续/vn 关注/v 。/w （/w 记者/nnt 景/ng 远/a 曹学平/nr ）/w 
