1月18日/t 至/p 20日/t ，/w 安庆市/ns 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz 年/qt 货/n 展销会/n 在/p [合肥市/ns 安徽/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 举办/v 。/w 副县长/nnt 郭玉晟/nr 率/v [有关/vn 部门/n]/nz 及/cc 部分/n 涉/vg 展/vg 企业/n 参加/v 本次/r 展销会/n 。/w 
今年/t 是/vshi 我县/r 连续/a 第二年/mq 参加/v 2014/m 安庆市/ns 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz （/w 合肥/ns ）/w 年/qt 货/n 展销会/n 。/w 为/p 确保/v 此次/rz 展销会/n [圆满/a 成功/a]/nz ，/w 我县/r 积极/ad 组织/n 渡/v 民/ng 米/q 业/ng 、/w [天柱山/nz 茶业/nis]/nt 、/w 小天鹅/nf 食品/n 、/w 天柱/ns 鸭/ng 业/ng 、/w [皖/b 峰/ng 蜂业/nis]/nt 、/w 传/v 文/ng 瓜子/n 、/w 野/b 寨/ng [绿色/n 食品/n]/nz 、/w 金天柱/nr 农业/n 、/w 新/a 农/ng [生态/n 农业/n]/nz 专业/n 合作社/nis 及/cc 光/n 林/ng 蛋/nf 等/udeng 十家/q [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 和/cc [农民/nnt 专业/n 合作社/nis]/nt 参展/vn ，/w 展品/n 主打/v “/w 绿色/n 牌/n “/w 和/cc “/w 有机/b 牌/n ”/w ，/w 以/p 名/q 、/w 特/ag 、/w 优/ag 、/w 新/a 农产品/n 服务/v 合肥/ns 市民/n 购/vg 年/qt 货/n ，/w 着力/vd 提升/v 全县/n 农产品/n 的/ude1 知名度/n 和/cc 市场占有率/n 。/w 
郭玉晟/nr 希望/v 参展/vn 企业/n 抓住/v 本/rz 次年/t 货/n 展销/vn 的/ude1 难得/a 机会/n ，/w 以/p 优良/z 的/ude1 [产品/n 品质/n]/nz 以及/cc 热情/an 的/ude1 服务/vn ，/w 向/p 省城/n 人民/n 充分/ad 展示/v 潜山/ns 特色/n 农产品/n 和/cc 企业/n 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz ，/w 广泛/a 推介/v 我县/r 优质/b 名牌/n 农产品/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 我县/r 农产品/n 的/ude1 影响力/n 。/w 
