人民网/nz 合肥/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 韩震震/nr 通讯员/nnt 曹宁/nr ）/w 1月20日8时/t 许/v ，/w 肥西县/ns 花岗镇/ns 董岗/nr 街道/ns 老/a 信用社/nis 旧址/n 的/ude1 拆迁/vn 现场/s 瓦砾/n 散落/v ，/w [一/d 20/m 多/a 米/q]/mq 深/a 的/ude1 水井/n 被/pbei 遮住/v 井口/n ，/w 成为/v “/w 陷阱/n ”/w 。/w 60多岁/m 的/ude1 许/v 某某/r 跟/p 妻子/n 经过/p 时/ng ，/w 不慎/d 坠入/v ，/w 幸好/d 井/n 内有/nz 水/n ，/w 才/d 无/v 性命/n 之/uzhi 忧/ng 。/w 接警/v 后/f ，/w [花/n 岗/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 、/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 、/w 120/m 以及/cc 周边/n 群众/n 合力/n 救援/vn ，/w 半个/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 成功/a 将/d 许/v 某某/r 救出/vf 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 准备/v 下/f 井/n 营救/v 
1月20日8时/t ，/w [肥西县/ns 花/n 岗/n 派出所/nis]/nt 接到/v 110/m 指令/n 称/v ：/w 在/p 辖区/n 董岗/nr 街道/ns 老/a 信用社/nis 旧址/n ，/w 有人/r 掉入/vf 深井/n 中/f 。/w 
接警/v 后/f ，/w [花/n 岗/n 派出所/nis]/nto 值班/vn 民警/nnt 立即/d 赶/v 至/p 事发/vi 现场/s ，/w 发现/v 20多米/m 的/ude1 深井/n 中/f ，/w 坠/v 井/n 人/n 许/v 某某/r 泡/v 在/p 水里/d ，/w 只有/c 头部/n 露/v 在/p 外面/f 。/w 
经/p 初步/d 了解/v ，/w 警方/n 得知/v ，/w 落井/nz 者/k 为/p 许某某/nr ，/w 今年/t 60多岁/m ，/w 就/d 住在/v 附近/f 。/w 因为/c 老/a 信用社/nis 旧址/n 正在/d 拆迁/v ，/w 现场/s 到处/d 都/d 是/vshi 散落/v 的/ude1 瓦砾/n ，/w 遮住/v 了/ule 深井/n 的/ude1 井口/n ，/w 许某某/nr 与/cc 妻子/n 卖/v 树/n 时/ng ，/w 不慎/d 跌入/v ，/w 好/a 在/p 井/n 中/f 有/vyou 水/n ，/w 他/rr 才/d 没有/v 生命/n 之/uzhi 忧/ng 。/w 
虽然/c 暂时/d 没有/v 太大/d 危险/an ，/w 但/c 此时/r 天气/n 寒冷/a ，/w 许某某/nr 年龄/n 又/d 大/a ，/w 每/rz 多/a 过/uguo 一分钟/mq ，/w 他/rr 的/ude1 情况/n 就/d 越/d 危险/an 。/w [花/n 岗/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 一边/d 维持/v 现场/s 秩序/n ，/w 一边/d 立即/d 与/cc 消防大队/nis 、/w 120/m 急救中心/nis 联系/v 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 到达/v 现场/s 后/f ，/w 很快/d 与/cc 派出所/nis 民警/nnt 一起/s 制定/v 了/ule 救援/v 方案/n ，/w 在/p 井/n 外/f 架设/v 救援/vn 设备/n ，/w 安排/v 一名/mq 救援/v 业务/n 熟练/a ，/w 体重/n 较轻/d 的/ude1 [消防/b 官兵/nnd]/nz 下/f 井/n 施救/nz 。/w 
由于/p 井/n 内/f 黑暗/a 寒冷/a ，/w 救援/v 过程/n 异常/a 艰难/a 。/w 经过/p 半个/mq 多/a 小时/n 的/ude1 持续/vn 努力/ad ，/w 许某某/nr 才/d 最终/d 被/pbei 救出/vf 了/ule 水井/n 。/w 后/f 许/v 某某/r 被/pbei 紧急/a 送往/v [肥西县/ns 医院/nis]/nt 救治/vn ，/w 暂/d 无/v 生命/n 危险/an 。/w 
落井/nz 老人/n 被/pbei 抬/v 往/p 救护车/n 
目前/t ，/w [花/n 岗/n 派出所/nis]/nto 已/d 联系/v 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 对/p 水井/n 进行/vn 安全措施/gi 处理/vn ，/w 严防/v 类似/a 事件/n 再次/d 发生/v 。/w 
