据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 中央/n 反腐败/nz 反/vi 奢靡/a 浪费/v 的/ude1 重拳/nz 砸/v 向/p 景区/n 、/w 公园/n 等/udeng 公共/b 区域内/nz 的/ude1 高档/b 消费/v 场所/n 。/w [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 也/d 派出/v 多/a 路/n 记者/nnt 奔赴/v 热门/a 景区/n 明察暗访/vl 。/w 昨天/t ，/w 我们/rr 对/p “/w [杭州/ns 西湖/ns 会所/nis]/nt 仍/d 存/v 违规/vn 经营/vn ”/w 的/ude1 现象/n 进行/vn 了/ule 报道/v 。/w 今天/t ，/w 我们/rr 将/d 目光/n 聚焦/vi 江苏/ns 的/ude1 南京/ns 。/w 
上个月/t [27/m 号/q]/mq ，/w 南京市/ns 开始/v 严肃/a 整治/vn “/w 会所/nis 中/f 的/ude1 歪风/n ”/w ，/w 要求/n [历史/n 建筑/n]/nz 、/w 公园/n 等/udeng 公共资源/gi 内/f 一律/d 不准/v 违规/vn 建设/v 私人会所/nis ；/w [历史/n 建筑/n]/nz 、/w 公园/n 内/f 的/ude1 餐饮/n 单位/n 一律/d 不准/v 设立/vn 高档/b 消费/vn 。/w 公共资源/gi 变身/nz 私人会所/nis ，/w 要/v “/w 拉网式/n ”/w 排查/v ，/w 列出/v 清单/n ，/w 逐一/d 过堂/nz 。/w 记者/nnt 在/p 南京/ns 走访/v 调查/vn 时/ng 发现/v ，/w 转变/v 正在/d 进行/vn 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 来到/v [中山陵/ns 风景区/n]/nz 明陵/nz 路/n [1/m 号/q]/mq ，/w 曾经/d 被/pbei 媒体/n 曝光/vi 过/uguo 的/ude1 “/w [国/n 品/ng 燕鲍翅/nr 馆/ng]/nt ”/w 已经/d 更名/vi 为/p “/w [国/n 品/ng 酒店/nis]/nt ”/w ，/w 门口/s 挂/v 上/f 了/ule 一条/mq 醒目/a 的/ude1 红/a 底/f 黄/a 字/n 条幅/n ：/w “/w 倡/vg 节俭/a 、/w 反/vi 浪费/v 、/w 吃/v 多少/ry 、/w 点/qt 多少/ry ，/w 坚决/ad 拥护/v ‘/w 国八条/nz ’/w ”/w ，/w 门口/s 停放/v 的/ude1 也/d 都/d 是/vshi 普通/a 牌号/n 的/ude1 小轿车/n 。/w 记者/nnt 表示/v 要/v 预定/vn 当晚/t 的/ude1 包间/n ，/w 服务员/nnt 表示/v 包间/n 并不/d 紧张/a ，/w 而/cc 在/p 以前/f 则/d 基本/a 不/d 可能/v 定/v 到/v 。/w 服务员/nnt 表示/v ，/w 酒店/nis 被/pbei 曝光/vi 后/f ，/w 积极/ad 转型/vn ，/w 推出/v 价格/n 亲民/nz 的/ude1 菜品/n ，/w 并/cc 重新/d 更换/v 了/ule 菜单/n 。/w 
记者/nnt ：/w 你们/rr 这/rzv 应该/v 比/p 以前/f 便宜/a 多/a 了/ule ？/w 
[国/n 品/ng 酒店/nis]/nt 服务员/nnt ：/w 是/vshi 便宜/a 多/a 了/ule ，/w 以前/f 的/ude1 时候/n 五/m 、/w 六百/m ，/w 上/f 千/m 的/ude1 一个人/mq ，/w 现在/t 没有/v 最低/a 消费/vn 了/ule 。/w 
记者/nnt ：/w 现在/t 生意/n 还/d 好/a 啊/y ？/w 
[国/n 品/ng 酒店/nis]/nt 服务员/nnt ：/w 比/p 以前/f 差/a 多/a 了/ule 。/w 
[中山陵/ns 风景区/n]/nz [另一/m 处/n]/mq 高档/b 会所/nis “/w 富/vg 润/v 钟山/ns ”/w ，/w 也/d 转型/vn 为/p 亲民/nz 的/ude1 “/w [钟山/ns 茶社/nis]/nt ”/w ，/w 并/cc 在/p 醒目/a 位置/n 贴/v 出/vf 了/ule “/w [大众/ntc 消费/vn]/nz 、/w 提供/v 简/ag 餐/qv ”/w 的/ude1 宣传/vn 语/ng 。/w 
记者/nnt ：/w 政府/nis 的/ude1 来/vf 吃/v 的/ude1 还有/v 啊/y ？/w 
会所/nis 揭开/v 面纱/n ，/w 即便/c [目标/n 人群/n]/nz 成/v 了/ule [广大/b 群众/n]/nz ，/w 愿意/v 在/p 里面/f 消费/vn 的/ude1 人群/n 却/d 还是/c 少数/m 。/w “/w [钟山/ns 茶社/nis]/nt ”/w 的/ude1 窗外/s 正是/v 钟山/ns [体育/n 公园/n]/nz ，/w 公园/n 里/f 数百/m 市民/n 利用/v 周末/t 放风筝/nz 、/w 骑/v 单车/n 。/w 茶社/nis 内/f ，/w 落地窗/n 旁/f ，/w 只有/c 一桌/mq 客人/n 。/w 
“/w [钟山/ns 茶社/nis]/nt ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 为了/p 度过/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 难关/n ”/w ，/w 他们/rr 在/p 推出/v [大众/ntc 消费/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 在/p 千方百计/dl 降低成本/v 。/w 
[工作/vn 人员/n]/nnt ：/w 本身/rz 这个/rz 地段/n ，/w 每年/r 的/ude1 价格/n 摆/v 在/p 这里/rzs ，/w 要/v 给/p 他/rr 多少/ry 钱/n 。/w 然后/c 我们/rr 人员/n 的/ude1 工资/n 嘛/y 。/w 现在/t [这种/r 情况下/nz]/nz 我们/rr 已经/d 是/vshi 休/v 一半/m 上/f 一半/m 的/ude1 班/n 了/ule ，/w 人员/n 也/d 是/vshi 一个/mq 问题/n 。/w 平时/t 各/rz 方面/n 电/n 呀/y 、/w 水/n 呀/y 还有/v 一些/mq 他/rr 方面/n 再/d 节约/v 一点/mq 吧/y 。/w 
