这/rzv 是/vshi 距离/n 爆炸/vn 现场/s 约/d [1/m 公里/q]/mq 的/ude1 [另一/m 处/n]/mq 赌场/n 。/w 17日/t ，/w 一位/mq 男子/n 正在/d 拉动/v 赌博/vn 道具/n “/w 滚地龙/nz ”/w 上/f 的/ude1 橡皮筋/n 。/w 其/rz 前方/s 为/p 曾/d 作为/p 赌博/vi 场所/n 的/ude1 简易/a 棚子/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 周清树/nr 摄/vg 
据/p 新华社/nt 报道/v ，/w [贵州/ns 凯/ng 里/f]/ns 正在/d 部署/vn “/w 严打/v 赌博/vn 犯罪/vn ”/w 行动/vn 。/w 15日/t 至/p 18日/t ，/w 凯/ng 里/f 共/d 关停/v 涉/vg 赌场/n 所/usuo [149/m 家/q]/mq ，/w 查处/v 涉/vg 赌/v 人员/n [68/m 人/n]/mq ，/w 收缴/v 各类/r 赌博/vi 机具/n [485/m 台/q]/mq 。/w 凯/ng 里/f 在/p 各个/rz 村/n 、/w 社区/n 、/w 寨/ng 组/n 抽调/v 村民/n 组成/v 联防/vn 巡逻队/n 开展/v 禁赌/vi 等/udeng 巡逻/vn 工作/vn ，/w 走村入户/vl 加大/v 宣传/vn 禁赌/vi 力度/n 。/w 
这/rzv 一/m 行动/vn 源于/v 13日/t 在/p 凯/ng 里/f 深山/n 一/m 赌场/n 的/ude1 爆炸/vn 案/ng 。/w 巨大/a 的/ude1 爆炸/vn 将/d 赌场/n 炸/v 飞/vn ，/w 造成/v [15/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [8/m 人/n]/mq 受伤/vi ；/w 也/d 将/d 地下/s 的/ude1 [赌博/vi 游戏/n]/nz “/w 滚地龙/nz ”/w 炸/v 入/v 人们/n 视野/n 。/w 这种/r 规则/n 原始/a 的/ude1 游戏/n ，/w 却/d 能/v [一/d 两个/mq]/mq 小时/n 内/f 输赢/n 百万/m 甚至/d 千万/m 现金/n 。/w 
凯/ng 里/f 地下/s 赌场/n 已/d 流行/v 多年/mq ，/w 赌博/vi 也/d 形成/v “/w 产业/n 链条/n ”/w ：/w 开/v 赌场/n 者/k 、/w 庄家/n 和/cc [放/v 高利贷/n]/nz 者/k 攫取/v 暴利/n ，/w 而/cc 小/a 赌客/n 输钱/nz 后/f 只能/v 变卖/vn 家产/n 或者/c 借/v 高利贷/n ，/w 乃至/c 走上/v 绝路/n 。/w 当地/s 参/vg 赌/v 人士/n 猜测/v ，/w 爆炸/vn 或/c 为/p 输钱/nz 者/k 报复/vn 。/w 
1月18日/t 上午/t ，/w 在/p 通往/v [贵州/ns 凯/ng 里/f]/ns 龙场镇/ns 老山村/ns 爆炸/vn 现场/s 的/ude1 道路/n 两侧/f ，/w 警方/n 一共/d 设立/v 了/ule [两/q 道/qv]/mq 关卡/n ，/w 严查/v 外来/b 车辆/n ，/w 如果/c 是/vshi 外地人/n ，/w 还要/d 核实/v 身份/n 信息/n 。/w 
“/w 已经/d 查/v 了/ule [四/m 五/m 天/qt]/mq 了/ule ，/w 除了/p 问/v 问题/n ，/w 还要/d 检查/vn 后备/b 厢/ng 是否/v 有/vyou 危险物品/n 。/w ”/w 凯/ng 里/f [出租车/n 司机/nnt]/nnd 刘/nz 师傅/nnt 说/v 。/w 
沿/p 这/rzv 条/q 崎岖/a 布满/v 石头/n 的/ude1 山路/n 往/p 山上/s 走/v [两/q 公里/q]/mq ，/w 在/p 一个/mq 人迹罕至/vl 的/ude1 山坡/n 上/f ，/w 开/v 了/ule 一家/n 简易/a “/w 赌场/n ”/w 。/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一个/mq 月/n 里/f ，/w 几乎/d 每天/r 都/d 有/vyou 上/f [百/m 人/n]/mq 搭车/v 前来/vi ，/w 各种/rz 车辆/n 停/vi 在/p 赌场/n 附近/f 。/w 
1月13日/t 下午/t ，/w [数十/m 人/n]/mq 聚集/v 在/p 这里/rzs ，/w 玩/v 一种/mq 叫做/v “/w 滚地龙/nz ”/w 的/ude1 [赌博/vi 游戏/n]/nz ，/w 突然/ad 巨大/a 的/ude1 爆炸声/n 响起/v 。/w 
爆炸/vn 将/d “/w 赌场/n ”/w 炸/v 飞/vn ，/w 造成/v [15/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [8/m 人/n]/mq 受伤/vi ；/w 也/d 将/d 这个/rz 地下/s 的/ude1 [赌博/vi 游戏/n]/nz 炸/v 到/v 人们/n 视野/n 中/f 。/w 
参与/v “/w 滚地龙/nz ”/w 赌博/vi 已/d 5年/t 的/ude1 刘非/nr （/w 化名/v ）/w 注意到/v ，/w 由于/p 参/vg 赌/v 者/k 多/a 是/vshi 社会/n 中下层/f 人员/n ，/w 输钱/nz 后/f 变卖/v 家产/n 或者/c 借/v 高利贷/n ，/w 债台高筑/vl 时/ng ，/w 只有/c 三条路/nz 可以/v 走/v ：/w 跑路/nz 、/w 自杀/vi 或者/c 杀人/vi 。/w 
“/w 这种/r [赌博/vi 游戏/n]/nz 本身/rz 就是/v 一颗/mq 炸弹/n ，/w 爆炸/vn 随时/d [可能/v 发生/v]/nz 。/w ”/w 刘非/nr 说/v 。/w 
据/p 新华社/nt 报道/v ，/w 为了/p 打击/v 赌博/vn 犯罪/vn ，/w [凯里市/ns 政府/nis]/nto 连日来/dl 多次/mq 对/p 各/rz 村寨/n 进行/vn 地毯式/nz 排查/v 。/w 并/cc 在/p 各个/rz 村/n 、/w 社区/n 、/w 寨/ng 组/n 抽调/v 村民/n 组成/v 联防/vn 巡逻队/n 开展/v 禁赌/vi 等/udeng 巡逻/vn 工作/vn ，/w 走村入户/vl 宣传/vn 禁赌/vi 。/w 
深山/n 里/f 的/ude1 爆炸声/n 
即使/c 距离/n 爆炸/vn 现场/s [两/q 公里/q]/mq 远/a 的/ude1 [沙子/n 冲/v 村/n]/ns 村民/n 也/d 感到/v 了/ule 震动/vn ，/w 听到/v 了/ule “/w 炸/v 矿/n 的/ude1 声音/n ”/w 
1月13日/t 下午/t ，/w 老山/ns 村民/n 谢昆/nr （/w 化名/v ）/w 听到/v 一声/mq “/w 巨大/a ”/w 的/ude1 “/w 闷/v 响/v ”/w ，/w 房屋/n 随之/d 颤动/vi 。/w 接着/c ，/w 村里人/n 喊/v ：/w 山上/s 爆炸/vn 了/ule 。/w 即使/c 距离/n 爆炸/vn 现场/s [两/q 公里/q]/mq 远/a 的/ude1 [沙子/n 冲/v 村/n]/ns 村民/n 也/d 感到/v 了/ule 震动/vn ，/w 听到/v 了/ule “/w 像/v 地下/s 开矿/vi 时/ng ，/w 炸/v 矿/n 的/ude1 声音/n ”/w 。/w 
爆炸/vn 现场/s 位于/v 一座/mq 名为/v 老山/ns 的/ude1 半山腰/n 处/n 。/w 老山/ns 海拔/n 200多米/m ，/w 距离/n 老山村/ns 约/d [1/m 公里/q]/mq 。/w 听到/v 爆炸声/n ，/w 村民/n 们/k 都/d 跑出/vf 去/vf 看/v 。/w 村民/n 们/k 到达/v 现场/s 时/ng ，/w 已经/d 有/vyou 派出所/nis 民警/nnt 赶到/v 。/w 
老山村/ns 位于/v 凯里市/ns 偏西/nz 北约/j [20/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 是/vshi 中国/ns 最/d 偏僻/a 、/w 最/d 贫穷/a 的/ude1 村子/n 之一/rz ，/w 村民/n 平均/a 年收入/n 只有/c 约/d [1300/m 元/q]/mq 。/w 村里/n 近/a [200/m 户/q]/mq 居民/n 都/d 是/vshi 苗族人/nz ，/w 除了/p 部分/n 受/v 过/uguo 教育/vn 的/ude1 年轻人/n ，/w 一般/ad 村民/n 都/d 听/v 不懂/v 普通话/n 。/w 
老山村/ns 一位/mq 村民/n 告诉/v 新京报/nz 记者/nnt ，/w 爆炸/v 地点/n 原本/d 是/vshi 一块/s 荒地/n ，/w 一个/mq 多/a 月/n 前/f 开始/v ，/w 有人/r 用/p 拳头/n 粗/a 的/ude1 木棒/n ，/w 覆以/nz 蓝色/n 防雨/v 塑料布/n ，/w 支/q 起/vf 一个/mq 面积/n 约/d [20/m 平米/q]/mq 的/ude1 大棚/n 。/w “/w 常见/a 一些/mq 陌生人/n 聚/v 在/p 大棚/n 里/f 赌博/vi 。/w ”/w 
爆炸/v 威力/n 极大/a 。/w 谢昆/nr 看到/v ，/w 大棚/n 倒/vi 在/p 地上/s ，/w 在/p 大棚/n 的/ude1 中央/n 是/vshi 一个/mq 深/a [1/m 米/q]/mq 多/a 、/w 直径/n 约/d [2/m 米/q]/mq 的/ude1 大坑/n 。/w 地上/s 横七竖八/nz 地/ude2 趴/v 着/uzhe 死/v 、/w 伤者/n 。/w 
据/p [另一/m 位/q]/mq 村民/n 介绍/v ，/w 爆炸/vn 现场/s 断肢/n 残骸/n 随处可见/vl 。/w 
[爆炸/vn 事故/n]/nz 中/f 死者/n 吴宝星/nr 的/ude1 哥哥/n 吴清德/nr 说/v ，/w 政府/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉他/nz ，/w 家属/n 可能/v 见/v 不到/v 尸体/n ，/w 因为/c 爆炸/vn 太/d 过/uguo 惨烈/a ，/w “/w [很多/m 人/n]/mq 已经/d 认/v 不/d 出来/vf 。/w ”/w 
官方/n 事后/f 统计/vn ，/w 爆炸/vn 造成/v [15/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [8/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 新京报/nz 记者/nnt 在/p [黔东南州/ns 医院/nis]/nt 及/cc 凯/ng 里/f 四一八/m 医院/nis 见到/v 的/ude1 伤者/n 多/a 是/vshi 脸部/n 受伤/vi ，/w 有人/r 脸部/n [血肉/n 模糊/a]/nz 。/w 
流动/vn 的/ude1 “/w 堂子/nrf ”/w 
赌场/n 场地/n 一般/ad 设在/v 可以/v 通车/vn 到/v 附近/f 的/ude1 深山/n 中/f ，/w 以/p 方便/a 赌客/n 开车/vi 过来/vf ，/w 而且/c 会/v 不/d 定期/d 换/v 地方/n 
凯里市/ns 黑车/n 司机/nnt 李松明/nr （/w 化名/v ）/w 经常/d 接送/v 赌客/n 。/w 他/rr 除了/p 去/vf 过/uguo 爆炸/vn 地/ude2 ，/w 还/d 去/vf 过/uguo 位于/v 老山村/ns 的/ude1 另外/c 两处/mq 深山/n 里/f 的/ude1 “/w 堂子/nrf ”/w 。/w 
在/p 当地/s ，/w 类似/a 的/ude1 赌场/n 被/pbei 称为/v “/w 堂子/nrf ”/w ，/w 开设/v 赌场/n 的/ude1 人/n 被/pbei 称为/v “/w 堂主/nnt ”/w 。/w 
在/p “/w 堂子/nrf ”/w 里/f 负责/v 望风/v 的/ude1 一个/mq 年轻人/n 说/v ，/w 这/rzv [三/m 处/n]/mq “/w 堂子/nrf ”/w 同/p 属于/v 一批/mq “/w 堂主/nnt ”/w ；/w 最早/d 的/ude1 一/m 处于/v 2013年7月3日/t 建起/v ，/w 爆炸/vn 的/ude1 赌场/n 是/vshi 最近/t 一个/mq 月/n 才/d 建起/v 。/w 
1月15日/t 下午/t ，/w 新京报/nz 记者/nnt 找到/v [另一/m 处/n]/mq “/w 堂子/nrf ”/w 。/w 这个/rz 赌场/n 位于/v [老山/ns 知青/nnt 洗煤厂/nis]/nt [东北/ns 方向/n]/nz ，/w 沿/p 一条/mq 狭窄/a 田间/s 小径/n 步行/vi 约/d [300/m 米/q]/mq 即/v 到/v 。/w 这/rzv 处/n 赌场/n 距离/n 爆炸/vn 现场/s 约/d [1/m 公里/q]/mq ，/w 爆炸/vn 后/f 被弃/nz 用/p 。/w 粗/a 木棍/n 搭起/v 简易/a 棚子/n 的/ude1 骨架/n 还/d 在/p ，/w 但/c 蓝色/n 防雨/v 塑料布/n 已经/d 撤/v 下/f 。/w 
棚子/n 长/a 约/d [10/m 米/q]/mq ，/w 宽/a 约/d [4/m 米/q]/mq ，/w 地上/s 满/a 是/vshi 烟头/n 、/w 槟榔/nf 袋子/n 、/w 快餐盒/n 、/w 矿泉水瓶/n 子/ng 以及/cc 散落/v 的/ude1 扑克牌/n 。/w “/w 滚地龙/nz ”/w 的/ude1 赌博/vn 工具/n 被/pbei 整齐/a 堆放/v 在/p 棚子/n 外面/f 。/w 
黔东南州/ns 天柱县/ns 人/n 刘非/nr 自/p 2008年/t 开始/v 参与/vn “/w 滚地龙/nz ”/w [赌博/vi 游戏/n]/nz ，/w 去年/t 他/rr 在/p 天柱县/ns 开/v 了/ule 个/q “/w 堂子/nrf ”/w 。/w 他/rr 介绍/v ，/w “/w 堂子/nrf ”/w 的/ude1 [组织/n 架构/n]/nz 简单/a 、/w 松散/a 。/w “/w 堂主/nnt ”/w 开设/v “/w 堂子/nrf ”/w ，/w 任何/rz 赌客/n 均可/v 做/v 庄家/n ，/w 庄家/n 下面/f 为/p 小/a 赌客/n 。/w 
“/w 堂主/nnt ”/w 需要/v 提供/v 场地/n ，/w 保证/v 安全/an ，/w 如果/c 没有/v 赌客/n 坐庄/vi ，/w “/w 堂主/nnt ”/w 必须/d 坐庄/vi 。/w 这/rzv 意味着/v “/w 堂主/nnt ”/w 需要/v 有/vyou 一定/b [经济/n 实力/n]/nz 和/cc 社会/n 背景/n 。/w 
一个/mq “/w 堂子/nrf ”/w 一般/ad 由/p 几个人/mq 甚至/d 十几/m [个人/n 合伙/vn]/nz 开设/v 。/w “/w 堂主/nnt ”/w 各司其职/vl ，/w 有的/rz 负责/v 拉/v 人/n 赌博/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 拉/v 当地/s 有钱/a 老板/nnt 来/vf 赌博/vi ；/w 有的/rz 负责/v 处理/vn 具体/a 事务/n ；/w 有的/rz 负责/v 维护/vn 打点/vi 关系网/n 。/w “/w 关系网/n 包括/v 当地/s 村委会/nis 、/w [乡镇/n 政府/nis]/nz 、/w [公安/n 系统/n]/nz 相关/vn 负责人/nnt 及/cc [黑/a 恶势力/nz]/nz 头目/nnt 等/udeng 。/w ”/w 
刘非/nr 说/v ，/w “/w 堂子/nrf ”/w 一般/ad 设在/v 可以/v 通车/vn 到/v 附近/f 的/ude1 深山/n 中/f ，/w 既/c 方便/a 赌客/n 开车/vi 过来/vf ，/w 又/d 足够/v 隐蔽/a 。/w “/w 堂子/nrf ”/w 是/vshi “/w 流动/vn 的/ude1 ”/w ，/w 会/v 不/d 定期/d 更换/v 地方/n 。/w 
距离/n “/w 堂子/nrf ”/w 至少/d [2/m 公里/q]/mq 处/n 会/v 设置/vn 关卡/n ，/w 即/v 在/p 路口/n 停/vi 一辆/mq 白色/n 面包车/n ，/w 几个/mq 小伙子/n 负责/v 望风/v 。/w 一般/ad 设置/v [3/m 道/qv]/mq 关卡/n 。/w 
刘非/nr 说/v ，/w 赌博/vi 时间/n 一般/ad 为/p 中午/t [12/m 点/qt]/mq 到/v 晚上/t [6/m 点/qt]/mq 或/c [7/m 点/qt]/mq 。/w 一场/mq 的/ude1 赌客/n [10/m 人/n]/mq 到/v [20/m 人/n]/mq 。/w 因为/c 人员/n 是/vshi 流动/vn 的/ude1 ，/w 每天/r 参/vg 赌/v 者/k 可达/nz 上/f [百/m 人/n]/mq 。/w 这些/rz “/w 堂子/nrf ”/w 涉/vg 赌/v 资金/n 均/d 数额/n 巨大/a ，/w 每天/r 流水/n 可达/nz 上/f 百万/m ，/w 甚至/d 千万/m 。/w 
“/w 滚地龙/nz ”/w 产业链/n 
链条/n 由/p 堂主/nnt 、/w 庄家/n 、/w 小/a 赌客/n 和/cc [放/v 高利贷/n]/nz 者/k 构成/v ，/w 并/cc 催生/vi 了/ule [相关/vn 产业/n]/nz 
在/p 黔东南州/ns ，/w “/w 滚地龙/nz ”/w 是/vshi 颇受/nz 赌客/n 欢迎/v 的/ude1 [赌博/vi 游戏/n]/nz 。/w 
刘非/nr 最早/d 见到/v “/w 滚地龙/nz ”/w 是/vshi 在/p 20/m 多年前/d 的/ude1 黔东南州/ns 台江县/ns 。/w “/w 那时/rzt 就/d 在/p 县城/n 的/ude1 街道/ns 上/f 玩/v ，/w 赌/v 5/m 毛钱/nz 或者/c [几/d 元/q]/mq 钱/n 。/w ”/w 
上述/b 参/vg 赌/v 者/k 总结/v ：/w 规则/n 简单/a 、/w 原始/a ，/w 且/c 不易/ad 作弊/vi ，/w 因此/c “/w 滚地龙/nz ”/w 成/v 了/ule 最/d 受/v 赌客/n 欢迎/v 的/ude1 赌博/vn 项目/n 。/w 在/p 凯/ng 里/f ，/w 除了/p “/w 滚地龙/nz ”/w ，/w 还有/v 老虎机/n 、/w 翻牌机/nz 、/w 牌九/n 等/udeng 赌博/vi 方式/n 。/w 
据/p 刘非/nr 和/cc [另一/m 位/q]/mq 玩/v “/w 滚地龙/nz ”/w 多年/mq 的/ude1 天柱县/ns 人/n 孟超/nr （/w 化名/v ）/w 介绍/v ，/w 凯/ng 里/f 周边/n 的/ude1 数/n 个/q 县/n ，/w 地下/s “/w 滚地龙/nz ”/w 赌场/n 已/d 形成/v 完整/a 的/ude1 “/w 产业/n 链条/n ”/w 。/w 
第一/m 环节/n 的/ude1 就是/v 刘非/nr 这样/rzv 的/ude1 “/w 堂主/nnt ”/w ，/w 他们/rr 开设/v 赌场/n ，/w 主要/b 靠/v 向/p 庄家/n 收取/v “/w 提成/vi ”/w ，/w 有时/d 也/d 充当/v 庄家/n 。/w 堂主/nnt 之间/f 按照/p 股份/n 分钱/v 。/w 
第二/m 环节/n 是/vshi 庄家/n 。/w 庄家/n 通常/d 是/vshi 拥有/v 巨额/b 资金/n 的/ude1 大/a 赌客/n ，/w 他们/rr 开设/v 赌局/n 。/w 庄家/n 以/p 两种/mq 模式/n 向/p “/w 堂主/nnt ”/w 缴纳/v 提成/vn ：/w 按/p 时间/n ，/w 庄家/n 每小时/mq 给/p “/w 堂主/nnt ”/w [2000/m 元/q]/mq 到/v [5000/m 元/q]/mq ；/w 按/p 赌资/nz 额/n ，/w 庄家/n 以/p 每/rz 场所/n 赢/v 赌资/nz 的/ude1 “/w 10%/m ”/w 或/c “/w 20%/m ”/w 的/ude1 比例/n 给/p “/w 堂主/nnt ”/w 交钱/nz 。/w 
第三/m 环节/n 是/vshi 小/a 赌客/n 。/w 孟超/nr 就是/v 小/a 赌客/n ，/w 他/rr 说/v 自己/rr 输/v 多/a 赢/v 少/a 。/w 
第四/m 环节/n 就是/v [放/v 高利贷/n]/nz 的/ude1 人/n 。/w 他们/rr 不/d 参/vg 赌/v ，/w 而是/c 提/v 着/uzhe 现金/n 站/vi 在/p 赌场/n 放贷/vi 。/w [1/m 万元/q]/mq 的/ude1 利息/n 为/p 每天/r [500/m 元/q]/mq 。/w 
这/rzv 一/m “/w 产业/n 链条/n ”/w 还/d 催生/vi 了/ule 相关/vn “/w 产业/n ”/w ：/w 接送/v 赌客/n 的/ude1 司机/nnt 每天/r 可以/v 从/p 赌场/n 领/v [200/m 元/q]/mq ；/w 望风/v 的/ude1 人/n 、/w 打手/nnt 一天/mq 可以/v 拿/v [150/m 元/q]/mq 到/v [500/m 元/q]/mq ；/w 卖/v 烟/n 、/w 水/n 、/w 盒饭/n 的/ude1 小贩/nnd 每天/r 可以/v 赚/v [数百/m 元/q]/mq 。/w 
上述/b 参/vg 赌/v 者/k 均/d 提到/v ，/w 在/p 这/rzv 一/m 链条/n 最/d 上端/s ，/w 还有/v “/w 隐形/b 的/ude1 一环/nz ”/w ，/w 即/v 当地/s 村委会/nis 、/w [乡镇/n 政府/nis]/nz 及/cc [公安/n 系统/n]/nz 的/ude1 负责人/nnt 。/w 
刘非/nr 给/p 新京报/nz 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ，/w 他/rr 参股/v 的/ude1 一个/mq “/w 堂子/nrf ”/w 共有/v [七/m 个/q]/mq “/w 堂主/nnt ”/w ，/w 按照/p 每场/r 10%/m 的/ude1 比例/n 向/p 赢钱/nz 的/ude1 庄家/n 提成/vi ，/w 每天/r 收入/n [20/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 他们/rr 每天/r 要/v 向/p 各种/rz “/w 保护伞/n ”/w 交纳/v [2/m 万元/q]/mq 的/ude1 “/w 保护费/n ”/w 。/w 
记者/nnt 没/d 能/v 联系/vn 上/f 天柱县/ns 相关/vn 方面/n 负责人/nnt 。/w 但/c 两位/mq 当地/s 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 爆炸/vn 案发/v 两天/mq 后/f 的/ude1 1月15日/t 晚/tg ，/w [凯里市/ns 公安局/nis]/nto 长/a 被/pbei 停职/vi ；/w 此外/c ，/w 龙场镇/ns 镇长/nnt 及/cc 龙场镇/ns [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 被免职/nz 。/w 停职/vi 、/w 免职/vi 原因/n 不详/vi 。/w 
[真凶/nz 疑云/n]/nz 
当地/s 一位/mq 检察院/nis 人士/n 透露/v ，/w 此前/t 公布/v 的/ude1 重大/a 嫌疑人/n 吴波/nr 可能/v 不是/c 凶手/n ，/w 案件/n 仍/d 在/p 侦破/v 中/f 
爆炸/v 案/ng 次日/t ，/w 即/v 1月14日/t ，/w 黔东南州/ns 雷山县/ns [公安/n 部门/n]/nz 发出/v [协查/nz 通报/v]/nz ，/w 通缉/v 此案/r 中/f 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n 的/ude1 黔东南州/ns 施秉县/ns [35/m 岁/qt]/mq 男子/n 吴波/nr 。/w 
但/c 吴波/nr 的/ude1 母亲/n 邓木金/nr 及/cc 女友/n 梅/ng 某/rz 的/ude1 家属/n ，/w 均/d 向/p 新京报/nz 记者/nnt 证实/v ，/w 吴波/nr 已/d 于/p 14日/t 上午/t ，/w 在/p 距离/n 凯/ng 里/f [247/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 都匀市/ns 落网/vi 。/w 警方/n 尚未/d 对外/vn 公布/v 吴波/nr 落网/vi 的/ude1 消息/n 。/w 
吴波/nr 的/ude1 好友/n 张老七/nr 说/v ，/w 爆炸/vn 的/ude1 赌场/n 约/d 有/vyou [10/m 个/q]/mq “/w 堂主/nnt ”/w ，/w 股份/n 最大/gm 者/k 为/p 一位/mq 凯/ng 里/f 人/n 。/w 吴波/nr 去年/t 8月/t 被/pbei 拉/v 入伙/vn ，/w 成为/v “/w 堂主/nnt ”/w 之一/rz 。/w “/w 其他/rzv 股东/n 看中/v 吴波/nr 好/a 赌/v ，/w 能/v 拉/v 人/n 过来/vf 赌博/vi 。/w ”/w 
爆炸/vn 前/f 一天/mq 的/ude1 中午/t [11/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 吴波/nr 给/p 张老七/nr 打/v 了/ule 个/q 电话/n ，/w 他/rr 笑着/vi 说/v 这段/r 时间/n 赢/v 了/ule 钱/n ，/w 欠账/vi 也/d 快/a 还/d 完了/vi ，/w 接下来/vl 打算/v 多/a 开/v 几个/mq “/w 堂子/nrf ”/w 。/w 
吴波/nr 女友/n 梅/ng 某/rz 的/ude1 姐姐/n 说/v ，/w 梅/ng 某/rz 在/p 爆炸/v 案/ng 当晚/t 被/pbei 喊/v 去/vf 派出所/nis 做/v 笔录/n ，/w 边上/f 另一个/mq 做/v 笔录/n 的/ude1 人/n 说/v ，/w 吴波/nr 已经/d 两天/mq 没/d 上山/vi 了/ule 。/w 
吴波/nr 家属/n 及/cc 朋友/n 均/d 否认/v 吴波/nr 为/p 爆炸/v 实施者/nnd ：/w “/w ‘/w 堂主/nnt ’/w 怎么会/nz 炸/v 自己/rr 的/ude1 场子/n ？/w ”/w 
当地/s 一位/mq 检察院/nis 人士/n 透露/v ，/w 根据/p 警察/nnt 目前/t 侦查/vn ，/w 吴波/nr 可能/v 不是/c 实施/v 爆炸/vn 的/ude1 凶手/n ，/w 案件/n 仍/d 在/p 侦破/v 中/f 。/w 另一/m 知情/vi 人称/n ，/w 爆炸/v 时/ng ，/w 并/cc 不是/c 人/n 拿着/vf 炸药包/n 进入/v 赌场/n 引爆/v ，/w 而是/c 从/p [地下/s 爆炸/vn]/nz 。/w 
目前/t ，/w 这/rzv 起/vf [爆炸/vn 事故/n]/nz 的/ude1 具体/a 实施者/nnd 及/cc 动机/n 还/d 未/d 被/pbei 公布/v ，/w 但/c 官方/n 通报/v 显示/vn ，/w 此次/rz 爆炸/vn 与/cc 赌博/vi 有/vyou 明显/a 关联/vn 。/w 
刘非/nr 说/v ，/w 参与/v “/w 滚地龙/nz ”/w 的/ude1 赌客/n 大多/d 是/vshi 社会/n 的/ude1 中下层/f 人员/n ，/w “/w 好/a 赌/v 、/w 妄想/v [一夜/mq 暴富/v]/nz ，/w 本身/rz 却/d 并不/d 富裕/a 。/w ”/w 刘非/nr 曾/d 和/cc “/w 堂主/nnt ”/w 朋友们/nz 讨论/v ，/w 他们/rr 认为/v 此次/rz 爆炸/vn 或/c 为/p 输/v 惨/a 了/ule 的/ude1 赌徒/n 报复/vn 。/w 
刘非/nr 说/v 参/vg 赌/v 者/k 男女老少/n 都/d 有/vyou ，/w 他/rr 见过/v 最/d 年轻/a 的/ude1 不过/c [16/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 年长/vi 的/ude1 人/n 已经/d [60/m 多/a]/mq 了/ule 。/w 
在/p 赌博/vi 现场/s ，/w 围观者/n 站/vi 在/p 外围/f ，/w 下/f 注/v 者/k 直勾勾/z 盯着/v 骰子/n ，/w 骰子/n 滚落/nz 的/ude1 一刻/mq ，/w 押/v 大/a 的/ude1 人/n 大声/d 喊/v “/w 大/a ”/w ，/w 押/v 小/a 的/ude1 人/n 喊/v “/w 小/a ”/w ，/w 仿佛/d 在/p 较量/vn 分贝/q 大小/n 。/w 骰子/n 落定/nz ，/w 短暂/a 平静/a 后/f ，/w 又/d 爆发/v 出/vf 骂声/nz 和/cc 欢呼声/n 。/w 
小/a 赌客/n 孟超/nr 说/v ：/w “/w 玩/v 滚地龙/nz 的/ude1 [十/m 个/q]/mq 有/vyou [九/b 个/q]/mq 债台高筑/vl 。/w ”/w 
刘非/nr 曾/d 是/vshi 矿主/n ，/w 2008年/t 开始/v 赌博/vn ，/w 三个月/t 间/f 输/v 了/ule 上/f 百万/m 。/w 他/rr 借/v 了/ule [130/m 万元/q]/mq 高利贷/n ，/w 变卖/v 房产/n 及/cc 汽车/n 后/f ，/w 仍然/d 债台高筑/vl 。/w 不得已/a ，/w 他/rr 逃到/v 外地/s 三年/t 才/d 敢/v 回家/vn 。/w 
刘非/nr 一个/mq 朋友/n 欠/v 了/ule [5/m 万元/q]/mq 高利贷/n ，/w 还/d 不/d 起/vf 月息/n ，/w 曾/d 被/pbei [放/v 高利贷/n]/nz 者/k 抓/v 到/v 宾馆/nis 殴打/v 。/w 
“/w 还/d 不/d 起/vf 赌债/n 的/ude1 人/n ，/w 只有/c 三条路/nz 可/v 走/v ：/w 跑路/nz 、/w 自杀/vi 或者/c 杀人/vi 。/w ”/w 刘非/nr 说/v 。/w “/w 这种/r [赌博/vi 游戏/n]/nz 本身/rz 就是/v 一颗/mq 炸弹/n ，/w 随时/d 可能/v 爆炸/vn 。/w ”/w 
专项/b 行动/vn 打击/v 赌博/vn 
在/p 凯/ng 里/f ，/w 赌博/vi 盛行/v 多年/mq ，/w 但/c 此前/t 一直/d “/w 查/v 而/cc 不禁/d ”/w 
爆炸/v 案/ng 后/f ，/w 当地/s 秩序/n 很快/d 恢复/v ，/w 一切/rz 如常/vi 。/w 死者/n 方辉/nr 及/cc 王蕾钧/nr 的/ude1 家属/n 说/v ，/w [15/m 位/q]/mq 死者/n 尸体/n 大多/d 已/d 于/p 近日/t 火化/v ，/w 家属/n 获得/v 了/ule [2/m 万元/q]/mq 安葬费/n 。/w 
记者/nnt 梳理/v 资料/n 发现/v ，/w 在/p 凯/ng 里/f 赌博/vi 盛行/v 多年/mq ，/w 但/c 一直/d “/w 查/v 而/cc 不禁/d ”/w ，/w [某种/rz 程度/n]/nz 助长/v 了/ule 这/rzv 一/m 恶行/n 。/w 
爆炸/v 案/ng 前/f 最近/t 的/ude1 警方/n 行动/vn 在/p 去年/t 12月/t 中旬/t ，/w 距/p 爆炸/vn 仅/d 20多天/m 。/w 凯/ng 里/f 警方/n 称/v ，/w 针对/p 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 地下/s 赌博/vi 窝点/v 问题/n ，/w 黔东南州/ns 、/w 凯里市/ns 两级/mq [公安/n 机关/n]/nz ，/w 开展/v 集中/vn 专项/b 行动/vn 。/w 
但/c 成果/n 有限/a ：/w 警方/n 共/d 收缴/v 赌资/nz [21/m 万元/q]/mq ，/w 抓获/v 、/w 查获/v [7/m 名/q]/mq 组织者/nnt 和/cc [57/m 名/q]/mq 赌博/vi 人员/n 。/w 
在/p 凯/ng 里/f 所在/n 的/ude1 黔东南州/ns ，/w 去年/t 底/f 据/p 警方/n 统计/vn ，/w “/w [地下/s 六合彩/nz]/nz ”/w 一年/mq 内/f 投注/vi 额/n 超过/v 了/ule [1/m 亿元/q]/mq 。/w 
2012年5月/t ，/w 凯/ng 里/f 一位/mq 市民/n 在/p 网上/s 给/p 时任/v [黔东南州/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 廖少华/nr 留言/n ，/w 称/v 其/rz 哥哥/n 迷/v 上/f 了/ule 赌博/vi ，/w 短短/z 两个月/mq 输/v 了/ule 几十万/m ，/w 搞得/v 妻离子散/nz 。/w 
当年/t 6月/t ，/w [凯里市/ns 政府/nis]/nto 回复/v 该/rz 市民/n 称/v ，/w 已经/d 对/p 存在/v 赌博/vn 活动/vn 的/ude1 动漫/n 城/n 进行/vn [突击/vn 检查/vn]/nz ，/w 并/cc 依法/d 销毁/v 了/ule 赌博机/n [38/m 台/q]/mq ，/w 但/c 其后/f 该/rz 市民/n 称/v ，/w 凯/ng 里/f 的/ude1 赌博/vn 并未/d 获得/v 遏制/vn 。/w 
爆炸/vn 后/f ，/w 凯/ng 里/f 正在/d 掀起/v 一场/mq 史无前例/bl 的/ude1 “/w 严打/v 赌博/vn 犯罪/vn ”/w 行动/vn 。/w 
据/p 新华社/nt 报道/v ，/w [凯里市/ns 政府/nis]/nto 近日/t 对/p 各/rz 村寨/n 进行/vn 地毯式/nz 排查/v 。/w 15日/t 至/p 18日/t ，/w 凯里市/ns 共/d 关停/v 涉/vg 赌场/n 所/usuo [149/m 家/q]/mq ，/w 查处/v 涉/vg 赌/v 人员/n [68/m 人/n]/mq ，/w 收缴/v 各类/r 赌博/vi 机具/n [485/m 台/q]/mq 。/w 
此外/c 凯里市/ns 各/rz 乡镇/n 、/w 街道/ns 均/d 成立/vi 禁赌/vi 专项/b 整治/vn 行动/vn 领导小组/nis ，/w 成立/vi 行政村/n 禁赌/vi 协会/nis ，/w 层层/q 签订/v 《/w 禁赌/vi 责任书/n 》/w ；/w 在/p 各个/rz 村/n 、/w 社区/n 、/w 寨/ng 组/n 抽调/v 村民/n 组成/v 联防/vn 巡逻队/n 开展/v 禁赌/vi 等/udeng 巡逻/vn 工作/vn ，/w 走村入户/vl 宣传/vn 禁赌/vi 。/w 
对于/p 上述/b 严查/v 赌博/vn 的/ude1 举动/n ，/w 凯/ng 里/f 一位/mq 参与/v 过/uguo 数额/n 较大/d 的/ude1 赌博者/nz 表示/v 欢迎/vn 。/w 他/rr 给/p 新京报/nz 记者/nnt 发来/v 短信/n 称/v ，/w 爆炸/v 案/ng 的/ude1 警示/vn 效果/n “/w 挽救/v 了/ule 千万个/nz 家庭/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 周清树/nr 实习生/nnt 郑硕/nr [贵州/ns 凯/ng 里/f]/ns 报道/v ）/w 
