原/b 标题/n ：/w 合/v 芜/ng 马/n 或/c 联合/vd 申报/vn 设立/v 自贸区/nz 
记者/nnt 从/p 安徽省/ns 商务/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 安徽/ns 今年/t 计划/n 新建/v 放心/vn 购物/vn 便利店/nis [800/m 个/q]/mq 。/w 另外/c ，/w 为/p 让/v [企业/n 采购/vn]/nz 进口/v 生产资料/n [提供/v 方便/a]/nz ，/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 马鞍山/ns 等/udeng 市/n 或/c 联合/vd 申报/vn 设立/v 自贸区/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 自/p 上海/ns 自贸区/nz 设立/v 后/f ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 不少/m 省市/n 提出/v 争取/v 设立/vn 自贸区/nz 。/w 安徽/ns 也/d 提出/v 要/v 加强/vn 上海/ns 自贸区/nz 跟踪/vn 研究/vn ，/w 鼓励/v 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 马鞍山/ns 等/udeng 市/n 联合/vd 申报/vn 设立/v 自贸区/nz ，/w 争取/v 成为/v 中/f [西部/f 地区/n]/nz 自贸区/nz 试点/vn 省/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 安徽/ns 今年/t 将/d 继续/v 着力/vd 打造/v 城市/n [商业/n 集聚/vn]/nz 圈/qv 、/w [15/m 分钟/qt]/mq 便民/vn 消费/vn 圈/qv ，/w 计划/n 新建/v 放心/vn 购物/vn 便利店/nis [800/m 个/q]/mq ，/w [发展/vn 社区/n]/ns 直销/v 蔬菜/n 店/n [100/m 个/q]/mq ，/w 改造/vn 建设/v 城乡/n 农贸市场/n 、/w 菜市场/n [150/m 个/q]/mq ，/w 规范/v 放心/vn 早餐/n 网点/n [1500/m 个/q]/mq ，/w 并/cc 将/d 积极探索/v 建设/vn 社区/n 生活/vn 综合/v 服务中心/nis 试点/vn [2/m -/w 3/m 个/q]/mq ，/w 为/p 安徽省/ns 居民/n 提供/v 更/d 便利/an 的/ude1 生活/vn 服务/vn 。/w （/w 宋飞/nr 记者/nnt 杨兵/nr ）/w 
