[毛泽东/nr 与/cc 杨开慧/nr]/nz 
且/c 说/v 毛泽东/nr 在/p [八/m 七/m 会议/n]/nz 结束/v 后/f 准备/v 返回/v 湖南/ns ，/w 改组/v [湖南/ns 省委/nis]/nt ，/w 领导/n [秋收/n 暴动/vn]/nz 。/w 临行/vi 前/f ，/w 总书记/nnt 瞿秋白/nr 让/v 人/n 买/v 来/vf 武汉/ns 城里/s [老通城/nz 豆皮/nf]/nf 馆/ng 的/ude1 豆皮/nf 、/w 水酒/nf 和/cc 糯米/nf 肉丁/n 豆皮/nf 馅饼/nf ，/w 在/p 一间/mq 秘密/n 的/ude1 阁楼/n 里/f 为/p 他/rr 饯行/vi 。/w 席间/n ，/w 瞿秋白/nr 又/d 提起/v 毛泽东/nr 不愿/nz 当/p 政治局/nis 委员/nnt 的/ude1 事/n 来/vf ：/w “/w 润/v 之/uzhi 兄/ng ，/w 你/rr 要/v 留/v 在/p 中央/n ，/w 主管/v 党/n 的/ude1 [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 那/rzv 该/rz 多/a 好/a 啊/y ！/w ”/w 毛泽东/nr 摇摇头/nz 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 去/vf 上海/ns ，/w 鄙人/r 要/v 投笔从戎/vl ，/w 抓/v 枪杆子/nz ，/w 当/p 共产党/nis 的/ude1 山大王/nz 。/w ”/w 瞿秋白/nr 无奈/d 地/ude2 笑笑/v 说/v ：/w “/w 润/v 之/uzhi 兄/ng ，/w 我/rr 是/vshi 说服/v 不/d 了/ule 你/rr 。/w 好/a ，/w 祝/v 你们/rr 暴动/vn 成功/a ，/w 夺取/v 长沙/ns 。/w 告诉/v 你/rr 个/q 好消息/nz ，/w 南昌/ns 暴动/vn 的/ude1 部队/nis 正/d 向/p 广东/ns 进军/v ，/w 我/rr 已/d 向恩来/nr 写/v 了/ule 信/n ，/w 要/v 他们/rr 从/p 南昌/ns 暴动/vn 部队/nis 中/f 拨/v 两个/mq 团/n 参加/v [秋收/n 暴动/vn]/nz 。/w ”/w 毛泽东/nr 兴奋/a 地/ude2 举起/v 酒杯/nf 说/v ：/w “/w 秋/tg 白/a 兄/ng ，/w 我/rr 是/vshi 不会/v 喝酒/vi 的/ude1 ，/w 但/c 为了/p 这个/rz 好消息/nz ，/w 我/rr 要/v 和/cc 你/rr 干一杯/nz 。/w 干/v ！/w ”/w 瞿秋白/nr 往/p 上/f 抬抬/nz 滑/v 下来/vf 的/ude1 眼镜/n ，/w 信任/vn 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 相信/v 你/rr 一定/b 可以/v 拿下/v 长沙/ns ，/w 干/v ！/w ”/w 
喝完/v 瞿秋白/nr 为/p 他/rr 准备/v 的/ude1 饯行/vi 酒/nf ，/w 毛泽东/nr 立即/d 同/p 夫人/n 杨开慧/nr 携/v 子/ng 毛岸英/nr 、/w 毛岸青/nr 、/w 毛岸龙/nr 返回/v [湖南/ns 长沙/ns]/ns ，/w 在/p 长沙/ns 召开/v 省委/nis 扩大会议/nz ，/w 以/p 中央/n 特派员/nnt 的/ude1 身份/n 改组/v 了/ule [湖南/ns 省委/nis]/nt 。/w 他/rr 拒绝/v 当/p 省委/nis 书记/nnt ，/w 提议/v 通过/p 彭公达/nr 当/p 省委/nis 书记/nnt 。/w 接着/c ，/w 毛泽东/nr 向/p 省委/nis 传达/v 了/ule 中央/n 关于/p 举行/v [秋收/n 暴动/vn]/nz 的/ude1 指示/n ：/w “/w 现在/t 看来/v ，/w 要/v 革命/vn 就/d 得/ude3 没收/v 地主/nnd 的/ude1 全部/m 土地/n 分/qt 给/p 农民/nnt 。/w 因此/c ，/w 起义/vi 发动/v 时/ng 我们/rr 的/ude1 动员/vn 口号/n 就是/v ‘/w 打/v 土豪/n ，/w 分/qt 田地/n ’/w ，/w 把/pba 农民/nnt 发动/v 起来/vf ，/w 建立/v [工农/n 革命军/n]/nz 。/w ”/w 大家/rr 听/v 了/ule ，/w 都/d 觉得/v 很好/ad ，/w 决定/v 由/p [毛泽东/nr 去/vf 安源/ns]/nz 领导/n [秋收/n 暴动/vn]/nz ，/w 因为/c 计划/n 参加/v 暴动/vn 的/ude1 工农/n 武装/n 都/d 集中/v 在/p 安源/ns 一带/n 的/ude1 安福/ns 、/w 萍乡/ns 、/w 衡山/ns 、/w 醴陵/ns 一带/n 。/w 
但是/c ，/w 中央/n 拨给/v [秋收/n 暴动/vn]/nz 的/ude1 南昌起义/nz 军/n 两个/mq 团/n 却/d 杳无音信/vl 。/w 毛泽东/nr 焦急/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 没有/v 正规军/n 的/ude1 参加/v ，/w 怕/v 是/vshi 要/v 影响/vn 暴动/vn 。/w ”/w 正当/a 毛泽东/nr 焦急/a 的/ude1 时候/n ，/w 省委/nis 交通员/nnt 跑/v 来/vf 报告/n ：/w “/w 有/vyou 两个/mq 团/n ，/w 因为/c 没有/v 赶上/v 南昌/ns 暴动/vn ，/w 现在/t 修水/nz 、/w 铜鼓/ns 驻屯/nz 。/w ”/w 毛泽东/nr 听/v 了/ule ，/w 大喜过望/vl ：/w “/w 一定/b 要/v 把/pba 这/rzv 两个/mq 团/n 拉/v 来/vf 。/w 我/rr 是/vshi 中央/n 特派员/nnt ，/w 有权/nz 调动/v 他们/rr 。/w 我/rr 马上/d 得/ude3 赶到/v 安源/ns 去/vf 。/w ”/w 说完/v ，/w 拿起/v 雨伞/n 就/d 走/v 了/ule 。/w 
毛泽东/nr 离开/v 会场/n ，/w 回到/v 长沙/ns 北门/n 外/f 八角/n 门楼/n 的/ude1 家/q ，/w 杨开慧/nr 已/d 做好/v 饭/n 等/udeng 着/uzhe 他/rr 。/w 这/rzv 一段/mq 时期/n 以来/f ，/w 由于/p 形势/n 剧变/vi ，/w 开/v 慧/ag 格外/d 忙/v ，/w 她/rr 既/c 要/v 照顾/vn [三/m 个/q]/mq 孩子/n 和/cc 年老/vi 的/ude1 妈妈/n ，/w 又/d 要/v 协助/vn 毛泽东/nr 工作/vn 。/w “/w 马日事变/nz ”/w 后/f ，/w 她/rr 又/d 多/a 了/ule 个/q 任务/n ，/w 随时/d 注意/v 毛泽东/nr 的/ude1 安全/an ，/w 因此/c 瘦/a 多/a 了/ule 。/w 吃饭/vi 时/ng ，/w 岸/n 英/b 他们/rr 又哭又闹/vl ，/w 开/v 慧/ag 又/d 得/ude3 忙着/v 照顾/vn 他们/rr 。/w 毛泽东/nr 不禁/d 皱/v 皱眉/vi ，/w 像/v 这样/rzv 怎么/ryv 能/v 让开/v 慧/ag 再/d 跟着/v 自己/rr 出去/vf 奔跑/vi ，/w 何况/c 这次/r 出去/vf 是/vshi 组织/n [秋收/n 暴动/vn]/nz ，/w 出生入死/vl ，/w 开/v 慧/ag 还是/c 留/v 在/p 家里/s 好/a 。/w 
吃/v 过/uguo 饭后/t ，/w 孩子们/nz 都睡/nz 了/ule 。/w 毛泽东/nr 对/p 杨开慧/nr 说/v ：/w “/w 霞/ng ，/w 我们/rr 又/d 得/ude3 分开/vi 一段/mq 时期/n 了/ule 。/w 我/rr 这/rzv 两天/mq 就/d 得/ude3 出去/vf 组织/n 暴动/vn 了/ule 。/w ”/w 杨开慧/nr 说/v ：/w “/w 那/rzv 我/rr 和/cc 你/rr [一起/s 去/vf 吧/y]/nz ，/w 你/rr 一个人/mq 出去/vf 我/rr 不/d 放心/v 。/w ”/w 毛泽东/nr 摇摇/v 手/n 说/v ：/w “/w 使/v 不得/vi 。/w 我/rr 这次/r 出去/vf 和/cc 以往/t 不/d 一样/uyy ，/w 这/rzv 是/vshi 组织/n 军队/n 暴动/vn ，/w 是/vshi 很/d 危险/an 的/ude1 事/n 。/w 再说/c 你/rr 走/v 了/ule ，/w 妈妈/n 和/cc 岸/n 英/b 他们/rr 怎么办/ryv ？/w 你/rr 还是/c 回/v 板仓/nz ，/w 住/vi 一段/mq 日子/n ，/w 外面/f 稳定/an 了/ule ，/w 我/rr 立刻/d 把/pba 你/rr 接/v 来/vf 。/w ”/w 看/v 杨开慧/nr 不做声/nz ，/w 毛泽东/nr 又/d 补充/vn 了/ule 一句/mq ：/w “/w 你/rr 在家/vi 也/d 还/d 可以/v 组织/n 一些/mq 活动/vn ，/w 同样/d 可以/v 为/p 党/n 工作/vn 嘛/y 。/w ”/w 杨开慧/nr 想想也是/vl ，/w 便/d 点头/vi 答应/v 了/ule 。/w 
第二天/mq ，/w 毛泽东/nr 送/v 杨开慧/nr 回/v 板仓/nz 。/w 板仓/nz 是/vshi 杨开慧/nr 娘家/n 所在地/n ，/w 离/v 长沙/ns 有/vyou 60多公里/m 。/w 他们/rr 到/v 板仓时已/nrj 夜深人静/vl ，/w 毛泽东/nr 为了/p 不/d 惊动/v 村里人/n ，/w 先/d 在/p 外面/f 松林/n 里/f 等/udeng 着/uzhe 。/w 杨开慧/nr 进屋/vi 后/f ，/w 收拾/v 好/a 住处/n ，/w 才/d 到/v 松林/n 里/f 把/pba 毛泽东/nr 叫/vi 进来/vf 。/w 她/rr 用布/n 蒙住/v 窗子/n ，/w 点/qt 上/f 了/ule 灯/n 。/w 毛泽东/nr 看/v 了/ule 看/v 熟睡/vi 的/ude1 孩子/n ，/w 轻声/n 叮嘱/v 杨开慧/nr ：/w “/w 霞/ng ，/w 我/rr 这/rzv 一/m 走/v 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 才能/n 再/d 见到/v 你/rr 。/w 万一/m 我/rr 牺牲/v 了/ule ，/w 你/rr 切莫/d 悲伤/a ，/w 把/pba 孩子们/nz 教育/v 成人/n ，/w 让/v 他们/rr 继承/v 我/rr 的/ude1 遗志/n 。/w ”/w 杨开慧/nr 听/v 了/ule ，/w 一下/mq 扑到/v 毛泽东/nr 怀里/s ，/w 轻声/n 啜泣/v 起来/vf 。/w 毛泽东/nr 抚摸/v 着/uzhe 她/rr 的/ude1 头发/n ，/w 夫妻/n 恩爱/a 之/uzhi 情/n 潮水/n 般/uyy 涌/v 上/f 他/rr 的/ude1 心头/s 。/w 
[毛泽东/nr 和/cc 杨开慧/nr]/nz 是/vshi 1920年/t 在/p 北京/ns 结婚/vi 的/ude1 。/w 杨开慧/nr 的/ude1 父亲/n 原/b 是/vshi [湖南/ns 第一/m 师范/n]/nz 的/ude1 教师/nnt 杨昌济/nr 先生/n 。/w 杨/ng 先生/n 曾/d 留学/v 外国/n ，/w 主攻/v 伦理学/n ，/w 治学/vi 严谨/a 、/w 善于/v 识/v 人/n ，/w 当时/t 就/d 特别/d 推重/nz 毛泽东/nr 和/cc 蔡和森/nr 这/rzv 两个/mq 学生/nnt ，/w 认为/v 他俩/r 定/v 会/v 成为/v 改造/vn 中国/ns 的/ude1 栋梁之材/n ，/w 经常/d 请/v 他俩/r 到/v 家里/s 小聚/nz ，/w 纵论/nz [天下/n 大事/n]/nz 。/w 杨开慧/nr 也/d 经常/d 参加/v 他们/rr 的/ude1 谈话/vn ，/w 得以/v 熟识/v 毛/n 蔡/nz [二/m 人/n]/mq 。/w 毛/n 蔡/nz [二/m 人/n]/mq 中/f ，/w 毛泽东/nr [身材/n 高大/a]/nz ，/w 面目/n 俊秀/a ，/w 说话/vi 风趣/a ，/w 性格/n 倔犟/nz ，/w 杨开慧/nr 格外/d 喜欢/vi 。/w 毛泽东/nr 也/d 喜欢/vi 杨开慧/nr 面容/n 秀丽/a ，/w 为/p 人/n 谦和/a 。/w [二/m 人/n]/mq 逐渐/d 产生/v 感情/n 。/w 五四运动/nz 前夕/f ，/w 杨昌济/nr 应/v 北大/n 校长/nnt 蔡元培/nr 之/uzhi 邀/v ，/w 到/v 北京大学/ntu 担任/v 伦理学/n 教授/nnt ，/w 举家/n 北/f 迁/v 。/w [毛泽东/nr 与/cc 杨开慧/nr]/nz 书信/n 往来/vn ，/w 感情/n 愈/d 笃/ag 。/w 杨昌济/nr 极力/d 支持/v 这/rzv 件/q 好事/n ，/w 1920年/t 病逝/vi 前/f ，/w 让/v [毛泽东/nr 和/cc 杨开慧/nr]/nz 行/ng 了/ule 结婚/vi 大/a 礼/n ，/w 了却/v 了/ule 一桩/mq 心愿/n 。/w 
自/p 结婚/vi 以来/f ，/w [毛泽东/nr 和/cc 杨开慧/nr]/nz 可以/v 说/v 是/vshi 形影不离/vl 。/w 其间/f 也/d 有/vyou 过短/nz 时/ng 的/ude1 分离/vn ，/w 但/c 很快/d 又/d 聚/v 到/v 一起/s 。/w 但/c 这次/r 却/d 不同/a 了/ule ，/w 毛泽东/nr 深知/v [兵凶/nz 战/vg 危/ag]/nz 的/ude1 道理/n ，/w 再说/c 依/v 目前/t 的/ude1 敌我/n [力量/n 对比/vn]/nz 看/v ，/w 以后/f 的/ude1 斗争/vn 必然/d 是/vshi 异常/a 曲折/a 、/w 复杂/a 、/w 激烈/a 。/w 此/rzs 一/m 走/v ，/w 还/d 能否/v 和/cc 杨开慧/nr 再见/vi 上面/f ，/w 实在/d 是/vshi 一件/mq 很难/d 预料/v 的/ude1 事/n ，/w 毛泽东/nr 一/m 想/v 至此/d ，/w 心里/s 非常/d 难过/a ，/w 只有/c 强忍/v 悲痛/an 安慰/v 杨开慧/nr ：/w “/w 霞/ng ，/w 你/rr 肩上/s 的/ude1 担子/n 也/d 很重/nz ，/w 要/v [保重/v 身体/n]/nz 。/w ”/w 
[二/m 人/n]/mq 面临/v 生离死别/n ，/w 有/vyou 说/v 不尽/d 的/ude1 情话/n 。/w 眼看/v 鸡叫/nz [三/m 遍/qv]/mq 了/ule ，/w 毛泽东/nr 拿起/v 雨伞/n 说/v ：/w “/w 霞/ng ，/w 我/rr 得/ude3 走/v 了/ule 。/w ”/w 杨开慧/nr 开门/vi 先/d 看看/v 外面/f ，/w 见/v 无/v 异常/a 动静/n ，/w 才/d 招呼/v 毛泽东/nr 出/vf 了/ule 屋/n 。/w 杨开慧/nr 把/pba 毛泽东/nr 送到/v 杨家/nz 下/f 屋/n 的/ude1 后山/ns ，/w 毛泽东/nr 止住/v 她/rr ：/w “/w 霞/ng ，/w 你/rr 回去/v 吧/y 。/w ”/w 杨开慧/nr 止住/v 步/qv ，/w 眼看/v 着/uzhe 毛泽东/nr 进/vf 了/ule 松林/n ，/w 看/v 不见/v 了/ule ，/w 才/d 回到/v 屋里/s 来/vf 。/w [二/m 人/n]/mq 万/m 没想到/nz ，/w 此/rzs 一/m 别/d 却/d 成/v 永诀/vi 。/w 
