○/m 网上/s 流传/v 的/ude1 车牌号/nz 为/p JK281/x 的/ude1 三轮车/n 
○/m 孩子/n 见到/v 交警/nnd 查/v 车/n ，/w 并不/d 知道/v 发生/vn 什么/ry ，/w 还/d 冲/v 着/uzhe 他们/rr 吹/v 着/uzhe 气球/n 。/w （/w 德州/ns 警方/n 提供/v ）/w 
[○/w 人/n]/mq 在/p 他乡/rzs ，/w 盼/v 的/ude1 就是/v 这/rzv 顿/qv 团圆饭/n 
又/d 到/v 了/ule 春运/n 农民工/nnd 大军/n 回家/vi 时/ng 。/w 1月10日/t ，/w 在/p 天津/ns 种/q 棉花/n 的/ude1 [34/m 名/q]/mq 涡阳/nz 农民/nnt ，/w 因/p 未/d 买/v 到/v 车票/n ，/w 选择/v 了/ule 挤进/nz [三/m 辆/q]/mq 农用/b 正/d 三轮车/n ，/w 从/p 天津/ns 开/v 回家过年/v 。/w 幸运/a 的/ude1 是/vshi ，/w 返乡/vi 的/ude1 [720/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n 行驶/vi 了/ule 四分之一/m ，/w 他们/rr 就/d 在/p 路上/s 遇到/v 了/ule 好心/n 的/ude1 交警/nnd ，/w 为/p 他们/rr 专程/d 安排/v 了/ule 回家/vi 的/ude1 车辆/n 。/w 而/cc 这/rzv [三/m 辆/q]/mq 他们/rr 用来/v 运输/vn 棉花/n 的/ude1 [农用/b 三轮车/n]/nz ，/w 无意间/d ，/w 让/v 他们/rr 成为/v 今年/t 春运/n 新闻/n 中/f ，/w 最为/d 瞩目/vi 的/ude1 焦点/n 。/w 
这/rzv 一路/mq ，/w 有/vyou 惊/v 有喜/vi 有/vyou 温暖/an 
起因/n 
用尽/v 方法/n 没/d 能/v 订/v 到/v 票/n 
种/q 棉花/n 的/ude1 地方/n 没有/v 网络/n ，/w 打/v 铁路/n 订票/vn 电话/n 始终/d 没/d 能/v 订/v 到/v 票/n 。/w 1月10日/t [下午/t 三/m 点/qt]/nz ，/w [34/m 个/q]/mq 涡阳/nz 老乡/n 分散/a 在/p [三/m 辆车/q]/mq 上/f ，/w 浩浩荡荡/al 地/ude2 从/p 天津/ns 静海县/ns 与/cc 河北/ns 黄骅市/ns 交界处/n 出发/vi 了/ule 。/w 
出发/vi 
风/n “/w 嗖嗖/o ”/w 直/d 往/p 车里/d 灌/v 
尽管/c 此前/t 已经/d [全副/b 武装/n]/nz ，/w 但/c 让/v 他/rr 料想/v 不到/v 的/ude1 是/vshi ，/w 车/n 一旦/d 开/v 起来/vf 风/n 还是/c “/w 嗖嗖/o ”/w 地/ude2 往/p 里/f 灌/v ，/w 不一会/bl 就/d 将/d 篷布/nz 吹开/nz 。/w 这个/rz 奇怪/v 的/ude1 车队/nis ，/w 走到/vf 哪里/rys 都会/n 引起/v 路人/n 的/ude1 侧目/nz 。/w 
中途/d 
德州/ns 闹市区/n 被/pbei 交警/nnd 拦/v 下/f 
1月10日/t 晚上八/t 点/qt 多/a ，/w 三轮/n 车队/nis 闯入/v 了/ule 德州/ns 闹市区/n 。/w 交警/nnd 听说/v 他们/rr 买/v 不到/v 车票/n ，/w 没有/v 开具/v 罚款/vn 单/b ，/w 并/cc 带着/vn 他们/rr 到/v 附近/f 的/ude1 面馆/nis 吃面条/nz ，/w 找/v 旅馆/nis 住/vi 下/f 。/w 
结局/n 
调/v 来/vf 大巴/n 将/d [28/m 人/n]/mq 送/v 回/v 涡阳/nz 
1月11日/t 早上八/t 点/qt ，/w 在/p 交警/nnd 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w [德州市/ns 鲁/b 北/f 客运/n 公司/nis]/nt 调/v 来/vf 一辆/mq 大巴/n 车/n ，/w 将/d 除了/p 司机/nnt 外/f 的/ude1 [28/m 人/n]/mq 送/v 回/v 涡阳县/ns ，/w 每人/r 只/d 收/v 了/ule [两/q 百/m 元/q]/mq 的/ude1 成本费/n 。/w [6/m 名/q]/mq 司机/nnt 开/v 着/uzhe 三轮车/n ，/w 继续/v 着/uzhe 他们/rr 接下来/vl [550/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n 。/w 
“/w 壮举/n ”/w 
[34/m 人/n]/mq 乘/v 三轮车/n 返乡/vi 上/f 了/ule 央视/j 
春节/t 前/f 的/ude1 涡阳县/ns 丁营村/ns ，/w 此时/r 和/cc 分布/vi 在/p [皖北/ns 平原/n]/nz 上/f 大多数/m 村落/n 一样/uyy ，/w 充满/v 了/ule 异常/a 的/ude1 热闹/a 。/w 这个/rz 因/p [大多数/m 人/n]/mq 外出/vi 打工/vi ，/w 平时/t 变得/vi 萧条/a 无比/z 的/ude1 村子/n ，/w 这/rzv 会/v 因/p 人们/n 的/ude1 返乡/vn 又/d “/w 活/v ”/w 了/ule 过来/vf 。/w 
1月19日/t 傍晚/t 时分/n ，/w 在/p 村头/s 一条/mq 坎坷不平/vl 的/ude1 土路/n 边/k ，/w 穿着/n 花花绿绿/z 的/ude1 农民/nnt 艺人/nnt 正在/d 路边/s 临时/b 搭建/v 的/ude1 戏台/n 上/f 吹奏/v 唢呐/n 。/w 此时/r ，/w 台下/s 的/ude1 村民/n 们/k 已/d 无心/vi 听/v 曲/ng ，/w 都/d 在/p 谈论/v 着/uzhe 昨日/t 电视/n 里/f 报道/v 的/ude1 村里/n [三/m 十四/m 个/q]/mq 村民/n 的/ude1 “/w 英雄/n 壮举/n ”/w —/w —/w 十天/mq 前/f ，/w 他们/rr 准备/v 从/p 天津/ns 乘着/p [三/m 辆/q]/mq [农用/b 三轮车/n]/nz 回/v 涡阳/nz ，/w 只是/d 在/p 山东/ns 德州/ns 的/ude1 时候/n ，/w 被/pbei 交警/nnd 拦/v 下/f 。/w 最终/d ，/w 交警/nnd 对/p 他们/rr 进行/vn 了/ule 人性化/vn 的/ude1 处理/vn ：/w 除了/p [六/m 个/q]/mq 村民/n 驾/v 三轮车/n 返回/v 外/f ，/w 其余/rz 人/n 都/d 被/pbei 当地/s 交警/nnd 调/v 来/vf 的/ude1 大巴/n 车/n 送/v 了/ule 回来/v 。/w 
让/v 村民/n 们/k 咂/v 舌/n 的/ude1 是/vshi ，/w 他们/rr 的/ude1 这/rzv 一/m 举动/n 和/cc 山东/ns 德州/ns 交警/nnd 送/v 他们/rr 回来/v 的/ude1 行为/n ，/w 作为/p 春运/n 农民工/nnd 返乡/vi 难/a 、/w 各地/rzs 关爱/v 农民工/nnd 返乡/vi 的/ude1 典型/n ，/w 上/f 了/ule [中央/n 电视台/nis]/nt 。/w 
此时/r ，/w 这个/rz 事件/n 的/ude1 主角/nnt 之一/rz 的/ude1 丁广春/nr ，/w 已经/d 回家/vi 多/a 日/b 。/w 在/p 返乡/vi 后/f 的/ude1 几天/mq 里/f ，/w 他/rr 曾/d 给/p 山东/ns 德州/ns 交警/nnd 打/v 过/uguo 几次/mq 电话/n ，/w 向/p 他们/rr 表示/v 了/ule 感谢/v 。/w 
购票/v 
[34/m 人/n]/mq 遇上/v 了/ule 返乡/vi 的/ude1 高峰/n 
今年/t [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丁广春/nr ，/w [21/m 岁/qt]/mq 就/d 外出/vi 打工/vi ，/w 当/p 过/uguo 保安/b ，/w 工厂/nis 里/f 当/p 过/uguo 流水线/n 工人/nnt 。/w 四年前/t ，/w 他/rr 在/p 熟人/n 的/ude1 介绍/vn 下/f ，/w 和同村/ns 二十多名/m 乡亲/n 带着/vn 孩子/n ，/w 前往/v 天津/ns 静海县/ns 承包/v 土地/n 种/q 起/vf 了/ule 棉花/n 。/w 
与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 由于/p 土地/n 承包/vn 的/ude1 问题/n ，/w 丁营村/ns 一行人/mq 春节/t 返乡/vi 日期/n 被/pbei 推迟/v 了/ule 不少/m 。/w 由于/p 赶上/v 了/ule 返乡/vi 高峰/n ，/w 同/p 在/p 天津/ns 的/ude1 [34/m 人/n]/mq 的/ude1 返乡/vn 车票/n 成/v 了/ule 难题/n 。/w 种/q 棉花/n 的/ude1 地方/n 没有/v 网络/n ，/w 打/v 铁路/n 订票/vn 电话/n 始终/d 没/d 能/v 订/v 到/v 票/n 。/w 丁广春/nr 甚至/d 派/v 人/n 到/v 附近/f 的/ude1 [天津/ns 火车站/n]/nz 打听/v ，/w 发现/v 天津/ns 开往/vf 阜阳/ns 的/ude1 火车/n 到/v 年前/t 早已/d 没/d 了/ule 票/n 。/w 
最终/d ，/w 一群人/mq [寄/v 希望/v 于/p]/nz 高速公路/n 边/k 拦/v 下/f 从/p 北京/ns 、/w 廊坊/ns 出发/vi 开往/vf 安徽/ns 的/ude1 大巴/n 车/n 。/w 今年/t ，/w 也/d 不知/v 是/vshi 车站/n 对/p 客车/n 管理/vn 变/v 严/a 了/ule ，/w 还是/c 今年/t 的/ude1 客流量/n 非常/d 多/a ，/w 看着/v 开往/vf 安徽/ns 的/ude1 大巴/n 车/n [一辆/mq 辆/q]/mq 开/v 过/uguo ，/w [三/m 十四/m 个人/n]/mq ，/w 站/vi 在/p [寒风/n 刺骨/z]/nz 的/ude1 高速/b 入口/n 旁/f ，/w 从/p 早上八/t 点/qt 站/vi 到/v 晚上六/t 点/qt ，/w 都/d 没有/v [一/d 辆车/q]/mq 停下/v 。/w 
此时/r ，/w 相对于/nz 其他/rzv 村民/n ，/w 丁广春/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 弟弟/n 更为/d 着急/a ，/w 再/d 过/uguo 几天/mq ，/w 他/rr 的/ude1 弟媳/n 娘家人/n 将/d 从/p 合肥/ns 南岗镇/ns 赶到/v 涡阳/nz ，/w 准备/v 在/p 丁营村/ns 为/p 弟弟/n 家/q 的/ude1 孩子/n 在/p 年前/t 举办/v “/w 铰/v 辫子/n ”/w 仪式/n —/w —/w 这/rzv 是/vshi 一项/mq 在/p 皖北/ns 农民/nnt 眼中/s 不亚于/v 结婚/vn 的/ude1 人生/n 大事/n ，/w 不仅/c 所有/b 亲友/n 要/v 参加/v ，/w 而且/c 双方/n 要/v 互/d 送/v 彩礼/n ，/w 主办方/nz 杀猪/v 宰羊/v 、/w 鸣炮/nz 宴请/v 。/w 而/cc 此时/r ，/w 丁广春/nr 和/cc 弟弟/n 正在/d 天津/ns 的/ude1 高速公路/n 边/k ，/w 不知/v 何时/ryt 才能/n 回去/v 。/w 
建议/n 
“/w 拉/v 棉花/n 的/ude1 三轮车/n 应该/v 能/v 拉/v 人/n ”/w 
“/w 俺们/rr 不/d 还有/v [三/m 辆车/q]/mq 吗/y ？/w 开车/vi 回去/v 算/v 了/ule ，/w 那/rzv 车/n 拉/v 人/n 没问题/nz 。/w ”/w 天色/n 将/d 暗/a ，/w 丁广春/nr 依稀/d 听见/v 乡亲们/nz 中/f 有人/r 提出/v 这样/rzv 一个/mq 大胆/ad 的/ude1 建议/n 。/w 很快/d ，/w 这个/rz 提议/v 在/p 因/p 等/udeng 车/n 而/cc 焦躁/a 的/ude1 人群/n 中/f 得到/v 了/ule 响应/v 。/w 可/v 他们/rr 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 车/n ”/w 却/d 是/vshi 那/rzv [三/m 辆/q]/mq 在/p 棉花/n 地/ude2 里拉/n 棉花/n 的/ude1 五征/nz 牌/n 农用/b 正/d 三轮车/n 。/w 
此前/t ，/w 这/rzv 辆/q [一/d 万元/q]/mq 购买/v 来/vf 的/ude1 三轮车/n 已经/d 在/p 农田/n 里/f 行驶/vi 了/ule 三年/t ，/w 车况/n 不错/a ，/w 但/c 谁/ry 也/d 不/d 知道/v 它/rr 能/v 不能/v 从/p 天津/ns 跑回/nz 涡阳/nz 。/w 三轮车/n 驾驶/v 室内/s 没有/v 空调/n ，/w 四周/f 都/d 露出/v 了/ule 缝隙/n ，/w 只要/c [一/d 开/v]/mq 起来/vf ，/w 驾驶室/n 里/f 四处/d 灌/v 风/n 。/w 
一群人/mq 在/p 车/n 后/f 敞开/v 的/ude1 货/n 斗/v 上/f 用/p PVC/x 水管/n 搭起/v 了/ule 架子/n ，/w 再/d 在/p 架子/n 上/f 蒙/b 上/f 彩色/b 篷布/nz ，/w 为了/p 让/v 长途/b 乘坐/v 更加/d 舒适/a ，/w 他们/rr 又/d 从/p 农田/n 里/f 找/v 来/vf [玉米/nf 秸秆/n]/nz ，/w 在/p 铁皮/n 货/n 斗/v 里/f 垫/v 上/f 厚厚/z 一层/mq 秸秆/n 垫/v ，/w 再/d 将/d 装/v 苹果/nf 的/ude1 纸箱/n 撕成/v [一块/s 块/q]/mq 的/ude1 纸板/n ，/w 围/v 在/p 货/n 斗/v 四壁/n 。/w 
1月10日/t [下午/t 三/m 点/qt]/nz ，/w [34/m 个/q]/mq 涡阳/nz 老乡/n 分散/a 在/p [三/m 辆车/q]/mq 上/f ，/w 浩浩荡荡/al 地/ude2 从/p 天津/ns 静海县/ns 与/cc 河北/ns 黄骅市/ns 交界处/n 出发/vi 了/ule 。/w 丁广春/nr 的/ude1 车上/s 坐/v 了/ule [十/m 个人/n]/mq ，/w 驾驶/v 室内/s 两个/mq 司机/nnt ，/w 货/n 斗/v 内/f 带着/vn [五/m 个/q]/mq 成人/n 加/v [三/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 另外/c 两辆/mq 车上/s 分别/d 乘坐/v 了/ule [十五/m 人/n]/mq 和/cc [九/b 人/n]/mq 。/w 
为了/p 防寒/vn ，/w 车上/s 的/ude1 人/n 将/d 能/v 穿/v 上/f 的/ude1 衣服/n 都/d 穿/v 上/f ，/w 孩子们/nz 都/d 裹/v 成/v 了/ule 一个/mq 棉花球/nz 。/w 货/n 斗/v 内/f 装/v 上/f 行李/n ，/w 人/n 再/d 挤上/nz 去/vf ，/w 货/n 斗/v 内/f 就/d 没有/v 挪动/v 的/ude1 空间/n ，/w 车/n 也/d 压/v 下去/vf 了/ule 一截/mq 。/w 驾驶室/n 里/f 开车/vi 的/ude1 男人/n 们/k 披上/v 军大衣/n ，/w 在/p 开车/vi 前/f 用/p 绳子/n 从/p 外面/f 将/d 蒙/b 在/p 货/n 斗/v 上/f 的/ude1 塑料/n 篷布/nz 捆/v 得/ude3 [结/v 结实/a 实/ad]/nz ，/w 远处/s 望去/v ，/w 货/n 斗/v 里/f 就/d 像/v 拉/v 着/uzhe 满满/z [一/d 车/n]/mq 货物/n 。/w 
出发/vi 
[170/m 公里/q]/mq 开/v 了/ule [5/m 个/q]/mq 小时/n 
由于/p 三轮车/n 的/ude1 马力/q 偏/d 小/a ，/w 货/n 斗/v 内/f 又/d 装满/v 了/ule 人/n ，/w 这种/r 低速/d 的/ude1 [农用/b 三轮车/n]/nz 只能/v 以/p 每小时/mq [三/m 四十/m 公里/q]/mq 左右/f 的/ude1 速度/n 在/p 公路/n 上/f 慢慢/d 行驶/vi 。/w [第/m 一座/mq]/mq 城市/n ，/w 便是/v 山东/ns 德州/ns ，/w [一/d 百/m 七十/m 公里/q]/mq 的/ude1 路途/n ，/w 他们/rr 已经/d 行驶/vi 了/ule [五/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
“/w 走/v 一截/mq ，/w 下来/vf 紧/d 一下/mq 绳子/n 。/w ”/w 丁广春/nr 对于/p 这/rzv 辆/q 三轮车/n 的/ude1 “/w 舒适/a 性/ng ”/w 早/a 有/vyou 心理/n 准备/v ，/w 尽管/c 此前/t 已经/d [全副/b 武装/n]/nz ，/w 但/c 让/v 他/rr 意想不到/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 车/n 一旦/d 开/v 起来/vf 风/n 还是/c “/w 嗖嗖/o ”/w 地/ude2 往/p 里/f 灌/v ，/w 不一会/bl 就/d 将/d 篷布/nz 吹开/nz 。/w 北方/s 的/ude1 公路/n 上/f ，/w 车队/nis 一旁/f 呼啸/vi 而/cc 过/uguo 的/ude1 大货车/nz 、/w 大客车/n 几乎/d 都/d 要/v 鸣笛/vn 、/w 拼命/d 打着/v 闪光/n ，/w 这个/rz 奇怪/v 的/ude1 车队/nis ，/w 走到/vf 哪里/rys 都会/n 引起/v 路人/n 的/ude1 侧目/nz 。/w 
当天/t 快/a 黑/a 的/ude1 时候/n ，/w 车队/nis 即将/d 到达/v 山东/ns 德州/ns 境内/s 。/w 此前/t ，/w 丁广春/nr 听/v 开车/vn 走过/v 这/rzv 条/q 路/n 的/ude1 老乡/n 说/v ，/w 回/v 涡阳/nz 最近/t 的/ude1 一条路/nz 要/v 从/p 德州/ns 市区/s 穿过/v 。/w 心虚/a 的/ude1 丁广春/nr 还是/c 专门/d 打电话/vi 问/v 了/ule 那位/r 老乡/n 。/w 那位/r 老乡/n 在/p 电话/n 里/f 一个劲/d 地/ude2 承诺/vn ，/w “/w 没事/vi ，/w 没事/vi ，/w 都/d 这个/rz 点/qt 了/ule ，/w 市区/s 路口/n 的/ude1 交警/nnd 早/a 回家/vi 睡觉/vi 去/vf 了/ule 。/w ”/w 在/p 得到/v 肯定/vn 的/ude1 回答/vn 后/f ，/w 蒙着/v 篷布/nz 的/ude1 三轮/n 车队/nis ，/w 小心翼翼/dl 地/ude2 向/p 德州/ns 市区/s 进发/vi 。/w 
晚上八/t 点/qt 多/a ，/w 三轮/n 车队/nis 稀里糊涂/z 地/ude2 闯入/v 了/ule 德州/ns 闹市区/n 东方红/nz 路/n 与/cc 解放路/ns 交叉口/n 。/w 车上/s 一群人/mq 又/d 渴/a 又/d 饿/v ，/w 孩子/n 闷/v 在/p 捆/v 得/ude3 严严实实/z 的/ude1 货/n 斗/v 内/f ，/w 依旧/z 被/pbei 冻得/nz 直哭/nz 。/w 更/d 要命/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 他们/rr 在/p 这里/rzs 迷/v 了/ule 路/n ，/w 丁广春/nr 要求/n 车/n 全部/m 停/vi 在/p 路边/s ，/w 问/v 清楚/a 了/ule 路/n 再/d 走/v 。/w 
就/d 在/p 丁广春/nr 下车/vi 问路/vi 的/ude1 时候/n ，/w 一辆/mq 交警/nnd 警车/n 闪/vi 着/uzhe 警灯/n 驶/vg 了/ule 过来/vf 。/w 
插曲/n 
中途/d 遇到/v 了/ule 德州/ns 好/a 交警/nnd 
“/w 我/rr 说/v 毁/vn 了/ule （/w 方言/n ：/w 坏/a 了/ule 的/ude1 意思/n ）/w ，/w 肯定/v 要/v 罚款/vn ，/w 或者/c 扣/v 车/n ！/w ”/w 此时/r ，/w 站/vi 在/p 马路/n 上/f 的/ude1 丁广春/nr 下意识/n 地/ude2 摸/v 口袋/n 准备/v 掏/v 烟/n ，/w 却/d 发现/v 烟盒/n 里/f 已经/d 空空如也/vl 。/w 
赶来/vi 的/ude1 交警/nnd 先是/d 给/p 他/rr 敬/v 了/ule 个/q 礼/n ，/w 带队/vi 的/ude1 是/vshi 山东/ns 德州/ns 交警/nnd 直属/b [一/d 大队/nis]/mq 副队长/nnt 杜德军/nr ，/w 此时/r 德州/ns 交警/nnd 正在/d 春运/n 期间/f 夜间/n 道路/n 安全检查/gi 。/w 杜德军/nr 要求/n 查看/v 三轮车/n 的/ude1 货/n 斗/v ，/w 当/p 丁广春/nr 不/d 情愿/v 地/ude2 掀开/v 货/n 斗/v 上/f 的/ude1 篷布/nz ，/w 只见/v 货/n 斗/v 里/f 的/ude1 大人/n 孩子/n 经过/p 长途跋涉/vl ，/w 蜷缩/vi 在/p 货/n 斗/v 内/f 的/ude1 [玉米/nf 秸秆/n]/nz 中/f [瑟瑟/z 发抖/vi]/nz ，/w 每个人/mq 都/d 冻得/nz 鼻涕/n 直流/b 。/w 
按照/p 交警/nnd 要求/n ，/w 货/n 斗/v 里/f 的/ude1 大人/n 们/k 不/d 情愿/v 地下/s 了/ule 车/n ，/w 孩子们/nz 都/d 还/d 不/d 知道/v 发生/vn 了/ule 什么/ry ，/w 还/d 笑着/vi 冲/v 交警/nnd 吹/v 着手/v 中/f 的/ude1 气球/n 。/w 
接下来/vl 的/ude1 事情/n 让/v 丁广春/nr 料想/v 不及/vi ，/w 交警/nnd 听说/v 他们/rr 是/vshi 买/v 不到/v 车票/n ，/w 准备/v 乘/v 三轮车/n 回家过年/v 时/ng ，/w 并/cc 没有/v 开具/v 罚款/vn 单/b 。/w 杜德军/nr 带着/vn 他们/rr 到/v 附近/f 的/ude1 面馆/nis ，/w 吃/v 了/ule 一顿/mq 热气腾腾/vl 的/ude1 面条/nf ，/w 又/d 带/v 他们/rr 找/v 了/ule 一家/n 旅馆/nis ，/w 让/v 他们/rr 住/vi 一/m 晚上/t 。/w “/w 要不然/c 晚上/t 开车/vi 容易/ad 出/vf 危险/an 。/w ”/w 他们/rr 住/vi 下/f 后/f ，/w 杜德军/nr 又/d 向/p 他们/rr 宣传/vn ：/w 货运/n [农用/b 三轮车/n]/nz 不能/v 载客/vn 上/f 路/n ，/w 容易/ad 出事/vi ，/w 特别/d 是/vshi 后面/f 的/ude1 篷布/nz 被/pbei 扎/v 得/ude3 严严实实/z ，/w 车子/n 一旦/d 出事/vi ，/w 里面/f 的/ude1 人/n 将/d 无法/v 逃生/vi 。/w 对此/d ，/w 一行人/mq 表示/v 赞同/vn ，/w 丁广春/nr 第一个/mq 表示/v ：/w “/w 能/v 坐/v 上车/vn ，/w 谁/ry 愿意/v 受/v 这个/rz 罪/n ？/w 冒/v 这个/rz 险/ng ？/w ”/w 
第二天/mq 早上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 在/p 交警/nnd 的/ude1 协调/vn 下/f ，/w [德州市/ns 鲁/b 北/f 客运/n 公司/nis]/nt 调/v 来/vf 一辆/mq 大巴/n 车/n ，/w 将/d 除了/p 司机/nnt 外/f 的/ude1 [二/m 十八/m 个人/n]/mq 全部/m 送/v 回/v 涡阳县/ns ，/w 只/d 收/v 了/ule 每人/r [两/q 百/m 元/q]/mq 的/ude1 成本费/n 。/w 丁广春/nr 和/cc 其他/rzv [五/m 名/q]/mq 司机/nnt 开/v 着/uzhe 三轮车/n ，/w 继续/v 着/uzhe 他们/rr 接下来/vl [550/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n 。/w 一路/mq 上/f ，/w 他们/rr 每人/r 吃/v 了/ule [三/m 块/q]/mq 烧饼/nf ，/w 喝/vg 了/ule 一肚子/nz 水/n 。/w 
团聚/vi 
走到/vf 哪里/rys 都/d 没有/v 家里/s 好/a 
1月11日/t 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 疲惫不堪/al 的/ude1 丁广春/nr 和/cc 其他/rzv 司机/nnt 开/v 着/uzhe 三轮车/n ，/w 回到/v 丁营村/ns 里/f 的/ude1 家中/s ，/w 此时/r 大巴/n 车上/s 的/ude1 乘客/n 早已/d 平安/a 到家/a 多/a 时/ng 。/w 
尽管/c 山东/ns 媒体/n 对/p 此事/r 进行/vn 了/ule 报道/v ，/w 可/v 村里/n 很少/ad 有/vyou 人家/n 通/v 有/vyou 网络/n ，/w 几乎/d 没/d 人/n 看/v 报纸/n ，/w 返乡/vi 的/ude1 农民/nnt 们/k 家家/n 忙着/v 打/v 年/qt 货/n ，/w 似乎/d 很少/ad 对/p 他们/rr 的/ude1 这/rzv 一/m 经历/n 过问/v 。/w 1月17日/t ，/w 这/rzv 件/q 发生/v 在/p 一周/mq 前/f 的/ude1 事情/n 由/p [山东/ns 电视台/nis]/nt 、/w [中央/n 电视台/nis]/nt 报道/v ，/w 各/rz 大/a [门户/n 网站/n]/nz 开始/v 频繁/a 转载/v 。/w 当/p 同村/n 人/n 在/p 电视/n 上/f 看到/v 他们/rr 的/ude1 身影/n 时/ng ，/w 村里人/n 沸腾/vi 了/ule ，/w 一/m 时间/n ，/w [34/m 人/n]/mq 的/ude1 这/rzv 一/m “/w 壮举/n ”/w 成/v 了/ule 年前/t 闲聊/v 的/ude1 谈资/nz 。/w 
1月18日/t 晚/tg ，/w 当/p 记者/nnt 赶到/v 丁营村/ns 时/ng ，/w 大院/n 里/f 的/ude1 一家人/n 正/d 准备/v 过年/vn 。/w 与/cc 往/p 年/qt 不同/a ，/w 此时/r ，/w 弟媳/n 一家人/n 从/p 合肥/ns 南岗镇/ns 赶来/vi ，/w 为/p 春节/t 前/f 给/p 孩子/n “/w 铰/v 辫子/n ”/w 仪式/n 做/v 准备/vn ，/w 因此/c 今年/t 的/ude1 年/qt 货/n 特别/d 丰盛/a 。/w 大院/n 里/f 的/ude1 大/a 铝盆/nz 里/f 堆满/v 了/ule 猪肉/nf 、/w 鸭血/nf 、/w 牛肚/nz ，/w 屋子/n 里/f 堆放/v 着/uzhe 成箱/v 的/ude1 啤酒/nf 、/w 饮料/nf ，/w 院子/n 里/f 的/ude1 羊圈/n 里/f 也/d 堆满/v 了/ule 饲料/n ，/w [三/m 只/d]/mq 山羊/n 也/d 准备/v 喂/v 肥/n 了/ule 在/p 年前/t 宰杀/v 。/w 
晚上/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 这个/rz [农家/nnd 大院/n]/nz 里/f 炊烟/n 升起/v ，/w 橘黄色/nz 的/ude1 灯光/n 照射/v 着/uzhe 空荡荡/z 的/ude1 堂屋/n ，/w 一旁/f 的/ude1 厨房里/nz ，/w 农家/nnd 土灶/n 上/f 的/ude1 锅盖/n 掀开/v ，/w 一/m 盘菜/nz 起锅/nz ，/w 厨房里/nz 升起/v 了/ule 热腾腾/z 的/ude1 雾气/n 。/w 不一会/bl ，/w 空荡荡/z 的/ude1 堂屋/n 里/f 挤满/v 了/ule 人/n ，/w 桌上/s 摆满/nz 了/ule 热腾腾/z 的/ude1 饭菜/n ，/w 没有/v 座位/n 的/ude1 人/n 端/v 着/uzhe 饭碗/n ，/w 轮流/vd 到/v 桌上/s 夹菜/nz 。/w 
“/w 到/v 哪/ry 也/d 没/d 俺/rr 家里/s 好/a 啊/y ！/w ”/w 在/p 院子/n 里/f ，/w 没/d 能/v 坐/v 上/f 桌子/n 的/ude1 丁广春/nr 一手/d 端/v 着/uzhe 饭碗/n ，/w 一手/d 高高/d 地/ude2 向上/vi 一划/v —/w —/w 他/rr 说/v ，/w 他们/rr 在/p 天津/ns 住/vi 的/ude1 就是/v 附近/f 油田/nis 的/ude1 废弃/vn 厂房/n ，/w “/w 房顶/n 高/a 着/uzhe 嘞/nz ！/w 就是/v 漏风/vi 。/w ”/w 厂房/n 里/f 搭/v 个/q 床/n ，/w 弄/v 个/q 电饭锅/n ，/w 便是/v 家/q ，/w [三十/m 多/a 口/n 人/n]/mq 都/d 住在/v 里头/f ，/w 一/m 到/v 冬天/t 孩子/n 冻得/nz 脸/n 都/d 红扑扑/z 的/ude1 。/w 
未来/t 
过/uguo 完/vi 年/qt 还/d 得/ude3 赶回/v 天津/ns 去/vf 
“/w 咱/rr 的/ude1 娃/ng 可/v 不比/p 你们/rr 城里人/n 的/ude1 ，/w 娃娃/n 们/k 在/p 厂房/n 里/f 都/d 冻/v 惯/v 了/ule 。/w ”/w 说/v 着/uzhe ，/w 丁广春/nr 哈/b 出/vf 一股/mq 白色/n 的/ude1 雾气/n ，/w 搓/v 着手/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 因为/c 村里人/n 少/a ，/w 如今/t 丁营村/ns 里/f 没有/v 了/ule 小学/nis ，/w 孩子们/nz 读书/vi 都/d 只能/v 到/v 天津/ns 借读/vi ，/w 因此/c 过/uguo 完/vi 年/qt 他们/rr 还/d 得/ude3 回去/v 。/w 但/c 今年/t [棉花/n 价格/n]/nz 从/p [四/m 块/q]/mq 跌到/v [三/m 块/q]/mq 五/m ，/w 再/d 到/v [三/m 块/q]/mq ，/w [土地/n 租金/n]/nz 又/d 在/p 涨/vi ，/w 他们/rr 今年/t 已经/d 干/v 不/d 下去/vf 了/ule ，/w 开春/v 地/ude2 也/d 不/d 租/v 了/ule 。/w 春节/t 后/f ，/w 他们/rr 准备/v 过去/vn 收/v 收/v 破烂/a ，/w 陪/v 孩子/n 上学/vi 。/w 
正/d 说/v 着/uzhe 话/n ，/w 一旁/f 丁广春/nr 家/q 的/ude1 孩子/n 手里/s 拿着/vf 会/v 发光/vn 的/ude1 玩具枪/nz ，/w 和/cc 弟弟/n 家/q 的/ude1 孩子/n 在/p 三轮车/n 旁/f 追逐/v 打闹/vn ，/w 随后/d 孩子们/nz 打开/v 没/d 锁/v 的/ude1 车门/n ，/w 爬进/nz 三轮车/n 驾驶室/n ，/w 拼命/d 地/ude2 晃动/v 着/uzhe 方向盘/n 。/w 
“/w 下来/vf ！/w 车/n 还/d 没/d 坐/v 够/v 啊/y ！/w ”/w 丁广春/nr 见/v 此/rzs 情况/n 大喝/nz 着/uzhe ，/w “/w 再不/d 出来/vf 过/uguo 完/vi 年/qt 还/d 让/v 你/rr 坐/v 这/rzv 车/n 回去/v ！/w ”/w 听/v 了/ule 这话/r ，/w 孩子们/nz 老老实实/z 地下/s 了/ule 车/n 。/w 
此时/r ，/w 丁广春/nr 为/p 他/rr 当初/t 将/d 车骑/n 回家/vi 的/ude1 选择/vn 颇为/d 头疼/a ，/w 来/vf 年/qt 他/rr 准备/v 到/v 天津/ns 收/v 废品/n ，/w 而/cc [农用/b 三轮车/n]/nz 则/d 是/vshi 收/v 废品/n 必需/vi 的/ude1 生产工具/n ，/w 他/rr 到/v 时/ng 必须/d 还/d 得/ude3 把/pba 车/n 开/v 回去/v ，/w 想到/v 这里/rzs ，/w 他/rr 摇着/nz 头/n 颇为/d 无奈/d ：/w “/w 车/n 怎么/ryv 弄/v 回去/v ，/w 过/uguo 完/vi 年/qt 再说/c 吧/y 。/w ”/w 
