本文/r 摘自/v 《/w [快乐/a 老人/n 报/n]/nz 》/w 。/w 
美术家/nnd 刘海粟/nr 首创/v 男女/n 同校/nz ，/w 采用/v 人体/n 模特儿/nnt 和/cc 旅行/vi 写生/vi ，/w 曾/d 被/pbei 责骂/v 为/p “/w 艺术/n 叛徒/n ”/w 。/w 相传/v ，/w 刘海粟/nr 还/d 曾/d 给/p 江青/nr 画/v 过/uguo 裸体画/nz 。/w 
刘海粟/nr 回忆/v 画/v 裸体画/nz 经过/p 
对于/p 曾经/d 给/p 江青/nr 画/v 过/uguo 裸体画/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 据/p “/w 刘海粟/nr 所/usuo 带/v 的/ude1 唯一/b 一名/mq [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt ”/w 简繁/nz 著/nz 《/w 沧海/n 》/w 记载/v ，/w 刘海粟/nr 在/p 1983年/t 曾经/d 回忆/v 过/uguo 。/w 
刘海粟/nr 说/v ：/w “/w 1935年/t 的/ude1 夏天/ns ，/w 我/rr 刚/d 从/p 欧洲/ns 回来/v 。/w 那个/rz 时候/n 蓝苹/nr 同/p 赵丹/nr 合演/v 话剧/n 《/w 娜拉/nrf 》/w ，/w 有/vyou 一些/mq 影响/vn 。/w …/w …/w 他们/rr 在/p [上海/ns 金城/ns 大戏院/n]/nt 公演/v ，/w 一个/mq 很大/d 的/ude1 海报/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe 赵丹/nr 和/cc 蓝苹/nr 两个人/mq 的/ude1 名字/n 。/w 那个/rz 时候/n 赵丹/nr 在/p 上海/ns 已经/d 很/d 有名/a 了/ule ，/w 蓝苹/nr 我/rr 从来/d 没有/v 听说/v 过/uguo 。/w 有一天/d ，/w 赵丹/nr 请/v 我/rr 到/v 一品香/nz 吃饭/vi ，/w 我/rr 就/d 问起/v 这个/rz 蓝苹/nr 。/w 赵丹/nr 很/d 聪明/a ，/w 他/rr 说/v 校长/nnt 如果/c 有/vyou 时间/n ，/w 吃完/v 饭/n 我/rr 陪/v 你/rr 去/vf 见/v 蓝苹/nr 。/w 我/rr 也/d 是/vshi 一时/d 高兴/a ，/w 就/d 答应/v 了/ule 。/w 他/rr 领/v 我/rr 到/v 他们/rr 的/ude1 排练/vn 场/qv ，/w 墙/n 边/k 有一个/mq 穿/v 旗袍/n 的/ude1 女孩子/n ，/w [踱/v 来/vf 踱/v 去/vf]/nz ，/w 在/p 那里/rzs 背/v 台词/n 。/w 赵丹/nr 告诉/v 我/rr 那/rzv 就是/v 蓝苹/nr ，/w 就/d 招呼/v 她/rr 过来/vf ，/w 告诉/v 她/rr ，/w 这/rzv 是/vshi [上海/ns 美/b 专/a]/nt 的/ude1 校长/nnt 刘海粟/nr 。/w 蓝苹/nr 一/m 听/v 我/rr 的/ude1 名字/n ，/w 很/d 恭敬地/nz 向/p 我/rr 鞠躬/vi ，/w 崇拜/v 得/ude3 很/d 啊/y ！/w ”/w …/w …/w 
“/w 我/rr 的/ude1 侄儿/n 刘狮/nr 当年/t 同/p 赵丹/nr 他们/rr 时常/d 有/vyou 来往/vi ，/w 后来/t 由/p 他/rr 出面/vi 把/pba 蓝苹/nr 约/d 来/vf 给/p 我/rr 画/v 过/uguo 两张/mq 油画/n 。/w 前面/f 一张/mq 是/vshi 清晨/t 欲/d 醒/v 还/d 睡/v 的/ude1 姿态/n ，/w 后来/t 一张/mq 是/vshi 像/v 安格尔/nrf 那种/r 样子/n 的/ude1 躺/v 姿/ng 。/w 蓝苹/nr 这个/rz 人/n 单/b 说/v 外表/n 并不/d 出众/a ，/w 但是/c 她/rr 身上/s 的/ude1 …/w …/w 都/d 非常/d 好/a 。/w 还有/v 一点/mq ，/w 这个/rz 人/n 倒是/d 有/vyou 一些/mq 艺术/n 天分/n 的/ude1 ，/w 你/rr 同/p 她/rr 说什么/nz ，/w 她/rr 都/d 能/v 理解/vn 。/w 有/vyou 一种/mq 女人/n 面相/n 一般/ad ，/w 但是/c 身躯/n 非常/d 优秀/a 。/w 蓝苹/nr 就是/v 这种/r 女人/n 。/w ”/w 
“/w 文革/n ”/w 中/f 被/pbei 多次/mq 抄家/vi 
“/w 文化大革命/nz ”/w 中/f ，/w 老/a 上海/ns 影视圈/n 曾/d 与/cc 江青/nr 往来/vn 甚/dg 密/a 的/ude1 赵丹/nr 、/w 郑君里/nr 、/w 顾而已/nr 、/w 陈鲤庭/nr 、/w 童芷芩/nr 等/udeng ，/w 均/d 遭受/v 冲击/vn 。/w 
2007年/t 出版/v 的/ude1 《/w 特别/d 辩护/vn 为/p 林彪/nr 、/w [江青/nr 反革命/n 集团/nis]/nz 案/ng 主犯/n 辩护/vn 纪实/n 》/w 一/m 书/n 中/f ，/w 记录/v 了/ule 当时/t 审判/v 江青/nr 迫害/v 上海/ns 文艺界/n 人士/n 的/ude1 经过/p 。/w 据/p 记录/v ：/w 1966年7月/t ，/w 江青/nr 指使/v 组织/n 40多人/m 抄/v 上海/ns 文艺界/n 人士/n 的/ude1 家/q ，/w 并/cc 亲自/d 监视/v 将/d 搜/v 得/ude3 的/ude1 关于/p 江青/nr 的/ude1 大量/m 书信/n 、/w 照片/n 烧毁/v 。/w 
原/b 上海市/ns 副市长/nnt 梁国斌/nr 的/ude1 证词/n 提到/v ：/w 1966年6月/t ，/w 张春桥/nr 对/p 郑君里/nr 说/v ，/w 现在/t 江青/nr 的/ude1 地位/n 不同/a 了/ule ，/w 她/rr 过去/vf 还有/v 一些/mq 信件/n 等/udeng 东西/n 在/p 你/rr 家里/s ，/w 存在/v 你/rr 家/q 不是/c 很/d 妥当/a ，/w 还是/c 交给/v 她/rr 处理/vn 吧/y 。/w 郑君里/nr 完全/ad 答应/v 。/w 事隔/v 一星期/mq ，/w 张春桥/nr 对/p 我/rr 说/v ，/w 郑君里/nr 那里/rzs 信件/n 、/w 照片/n 等/udeng 交/v 来/vf 了/ule ，/w 已转/nz 交给/v 江青/nr ，/w 她/rr 当场/d 烧/vi 了/ule 。/w 但是/c ，/w 江青/nr 仍/d 不/d 放心/v ，/w 于/p 1966年10月/t 勾结/v 叶群/nr ，/w 指使/v 江腾蛟/nr ，/w 组织/n 指挥/v 刘世英/nr 、/w 袭/v 着/uzhe 显/v 等/udeng [5/m 人/n]/mq 对/p 郑君里/nr 、/w 赵丹/nr 、/w 童芷芩/nr 、/w 陈鲤庭/nr 、/w 顾而已/nr [5/m 家/q]/mq 进行/vn 抄家/vi 。/w 
刘海粟/nr 在/p “/w 文革/n ”/w 时/ng 也/d 被/pbei 打成/v “/w 现行/b 反革命/n ”/w ，/w 他/rr 曾/d 简单/a 写下/v [3/m 次/qv]/mq 被/pbei 抄家/vi 情况/n ：/w “/w 1966年8月24日/t [新兴/b 中学/nis]/nts 来/vf 抄家/vi ，/w 傍晚/t ，/w 董某某/nr [四/m 五十/m 人/n]/mq (/w 将/d 我/rr 的/ude1 [书画/n 作品/n]/nz 及/cc 收藏品/n 等/udeng )/w 烧/vi 了/ule [五/m 小时/n]/mq ；/w 第二天/mq ，/w 董/nz 又/d 来/vf 车/n 取/v 书/n 。/w 9月2日/t ，/w 画院/nis 拿/v 了/ule 木壳/nz 枪/n 来/vf ，/w 王某某/nr 、/w 徐某某/nr 、/w 杨某某/nr 、/w 严某某/nr 、/w 戚某某/nr ，/w 装/v [12/m 只/d]/mq 箱子/n 。/w 9月22日/t ，/w 复旦/nz 来/vf 抄家/vi ，/w (/w 抄/v 去/vf )/w 照片/n ，/w (/w 抄/v 去/vf )/w 日记簿/n 。/w ”/w 
《/w 沧海/n 》/w 对此/d 也/d 有/vyou 记载/v ，/w 刘海粟/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 还/d 算/v 幸运/a ，/w ‘/w 文化大革命/nz ’/w 一/m 开始/v 就/d 来/vf 了/ule 一群/mq 小孩子/n ，/w 红小兵/nnd ，/w 把/pba 我/rr 的/ude1 素描/n 、/w 油画/n ，/w 统统/d 拿到/v 院子/n 里/f 烧/vi ，/w 中间/f 就/d 有/vyou 蓝苹/nr 的/ude1 那/rzv 两张/mq [人体/n 油画/n]/nz 。/w 再/d 后来/t ，/w 来/vf 了/ule 一批/mq ‘/w 四人帮/n ’/w 的/ude1 特务/nnd ，/w 住在/v 我/rr 家里/s 搜/v ，/w 不停/v 地/ude2 审问/v ，/w 我/rr 猜想/v 他们/rr 是/vshi 冲/v 着/uzhe 那/rzv 两张/mq 画/v 来/vf 的/ude1 。/w [这个/rz 时候/n]/nz 幸亏/d 已经/d 烧掉/nz 了/ule ，/w 要不然/c 就/d 不得/vi 了/ule 啦/y ！/w ”/w 
刘海粟/nr 女儿/n 说/v 父亲/n 不/d 认识/v 江青/nr 
江青/nr 真的/d 给/p 刘海粟/nr 做/v 过/uguo 模特儿/nnt 吗/y ？/w 结合/v 当时/t 的/ude1 背景/n ，/w 刘海粟/nr 是/vshi 上海滩/ns 的/ude1 当/p 红/a 名人/n ，/w 江青/nr 是/vshi 上海滩/ns 的/ude1 进步/vn 女演员/nnd ，/w 刘海粟/nr 又是/c 赵丹/nr 的/ude1 老师/nnt ，/w 若/c 说/v 刘海粟/nr 给/p 江青/nr 画/v 过/uguo 画/v ，/w 似乎/d 也/d 事出有因/vl 。/w 不过/c ，/w 刘海粟/nr 的/ude1 女儿/n 刘蟾/nr 坚决/ad 否认/v 了/ule 此事/r 。/w 刘蟾/nr 说/v ，/w 父亲/n 根本/a 就/d 不/d 认识/v 江青/nr ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 给/p 江青/nr 画画/v ？/w 如果/c 真的/d 画/v 了/ule ，/w “/w 文化大革命/nz ”/w 中/f 父亲/n 还/d 能活/nz 过来/vf 吗/y ？/w 
至于/p 受到/v 批斗/vn ，/w 刘蟾/nr 说/v 那/rzv 是因为/c 当时/t 报纸/n 上/f 出现/v 过/uguo “/w 蓝苹/nr ”/w 这/rzv 两个/mq 字/n ，/w 父亲/n 就/d 说/v 那时候/nz 的/ude1 蓝苹/nr 就是/v 江青/nr ，/w 后来/t 红卫兵/nz 就/d 来到/v 家/q 把/pba 报纸/n 搜/v 走/v 了/ule ，/w 跟/p 所谓/v 的/ude1 裸体画/nz 完全/ad 是/vshi 两回事/n 。/w (/w 摘编/vn 自/p 《/w 沧海/n 》/w 《/w 特别/d 辩护/vn 为/p 林彪/nr 、/w [江青/nr 反革命/n 集团/nis]/nz 案/ng 主犯/n 辩护/vn 纪实/n 》/w 《/w [广州/ns 日报/n]/nz 》/w )/w 
