[中国/ns 井冈山/ns 干部/nnt 学院/nis 教务/nnt 部/q]/nt 主任/nnt 汪建新/nr 做客/vi 人民网/nz （/w 万鹏/nr 摄/vg ）/w 
[中国共产党/nt 新闻网/n]/nz 北京/ns 12月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵晶/nr ）/w 今年/t 12月26日/t 是/vshi 毛泽东/nr [同志/n 诞辰/n]/nz 120/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b 。/w 今日/t 下午/t ，/w [中国/ns 井冈山/ns 干部/nnt 学院/nis 教务/nnt 部/q]/nt 主任/nnt 汪建新/nr 教授/nnt 做客/vi 人民网/nz 党史/n 频道/n ，/w 以/p “/w 读/v 不尽/d 的/ude1 [毛泽东/nr 诗词/n]/nz ”/w 为/p 主题/n 与/cc 广大/b 网友/n 交流/vn 。/w 
汪建新/nr 谈到/v ，/w 1966年/t 夏/tg ，/w [邢台/ns 地震/n]/nz ，/w 波及/v 北京/ns 。/w 当时/t 正在/d 毛泽东/nr 身边/s 的/ude1 护士长/nnt 拉/v 起/vf 毛泽东/nr 就/d 往/p 屋外/d 跑/v ，/w 可是/c 毛泽东/nr 迟疑/a 了/ule 一下/mq 又/d 返/v 了/ule 回去/v ，/w 把/pba 案头/n 的/ude1 一个/mq 装有/v 自己/rr 诗稿/n 的/ude1 [牛皮/n 纸袋/n]/nz 拿/v 了/ule 出来/vf 。/w 护士长/nnt 感觉/n 奇怪/v ，/w 说/v 那么/c 多/a 好/a 东西/n 不拿/v ，/w 怎么/ryv 回光/nz 拿/v 一个/mq 没什么/vl 用/p 的/ude1 破/v 纸袋/n 。/w 毛泽东/nr 说/v ：/w “/w 那些/rz 东西/n 都/d 不是/c 我/rr 的/ude1 ，/w 我/rr 身无长物/vl ，/w 只有/c 这些/rz 诗稿/n 属于/v 我/rr 。/w ”/w 
