原/b 标题/n ：/w 北大/n 起诉/v 邹恒甫/nr [名誉/n 侵权/vn]/nz 案/ng 20日/t 开庭/vi 
邹恒甫/nr 。/w 来源/n ：/w 新京报/nz 
据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz [新闻/n 纵横/v]/nz 报道/v ，/w [今天/t 上午/t]/nz [9/m 点/qt]/mq ，/w 北京大学/ntu 起诉/v 邹恒甫/nr [名誉/n 侵权/vn]/nz 案/ng 将/d 在/p [北京市/ns 海淀区/ns 人民法院/nis 复兴路/nz 法庭/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 历时/vi 一年/mq 五个月/t ，/w 这/rzv 起因/n 邹恒甫/nr 微博/n 引发/v 的/ude1 事件/n 终于/d 进入/v 了/ule 庭审/v 程序/n 。/w 我们/rr 先/d 来/vf 回顾/v 一下/mq 事件/n 经过/p 。/w 
2012年8月21日/t 上午/t 9点19分/t ，/w 经济学家/nnt 邹恒甫/nr 发出/v 微博/n ：/w “/w 北大/n 院长/nnt 在/p 梦/n [桃源/ns 北大/n 医疗/n 室/n]/nt 吃饭/vi 时/ng 只要/c 看到/v 漂亮/a 服务员/nnt 就/d 必然/d 下手/vi 把/pba 她们/rr 奸淫/v 。/w 北大/n 教授/nnt 系主任/nnt 也/d 不/d 例外/vi 。/w 所以/c ，/w 梦/n 桃源/ns 生意/n 火爆/a 。/w 除了/p 邹恒甫/nr ，/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad 。/w ”/w 
8月24日/t 北京大学/ntu 成立/vi 专门/d 工作/vn 小组/nis ，/w 负责/v 处理/vn 此事/r 。/w 责成/v 学校/nis [纪委/nnt 监察室/n]/nt 立即/d 就/d 邹恒甫/nr 微博/n 中/f 所/usuo 涉及/v 的/ude1 内容/n 依法/d 依/v 规/ng 进行/vn [严肃/a 认真/ad]/nz 的/ude1 调查/vn 核实/v 。/w 
8月29日/t 北大/n 发布/v 第二次/mq 声明/n ，/w 称/v 当天/t 调查组/nis 接到/v 邹恒甫/nr [首次/m 打/v]/mq 来/vf 的/ude1 电话/n ，/w 随后/d 又/d 收到/v 邮件/n ，/w 均/d 未/d 提供/v 有关/vn 其/rz 微博/n 爆料/v 内容/n 的/ude1 具体/a 证据/n 。/w 
8月30日/t 邹恒甫/nr 微博/n 承认/v 微博/n 爆料/v “/w 太/d 夸大/v ”/w 。/w 
2013年12月16日/t ，/w 邹恒甫/nr 准备/v 赴/v 美/b 与/cc 家人/n 团聚/vi 过/uguo 圣诞节时/t ，/w 在/p 机场/nis 意外/a 获知/v 他/rr 被/pbei 限制/vn 出境/vi 。/w 法院/nis 回应/vn ，/w 因/p 应诉/v 材料/n 始终/d 无法/v 送达/v 邹恒甫/nr ，/w 北大/n 以/p 他/rr 有/vyou 未了/vi 结/v 的/ude1 [民事/b 案件/n]/nz 为/p 由/p 提出/v 边/k 控/v 申请/vn ，/w 法院/nis 依/v 申请/vn 于/p 当年/t 8月19日/t 就/d [作出/v 决定/v]/nz 。/w 
2014年1月15日/t ，/w 法院/nis 组织/n 双方/n 进行/vn 了/ule [证据/n 交换/v]/nz 。/w 
邹恒甫/nr 发/v 微博/n ，/w 北大/n 发/v 声明/n ，/w 虽然/c 整个/b 事件/n 持续/vd 发酵/vi ，/w 但是/c 最后/f 还是/c 要/v 通过/p 法律/n 手段/n 来/vf 解决/v 。/w 邹恒甫/nr 微博/n 所/usuo 说/v 是不是/v 事实/n ？/w 有/vyou 没有/v 证据/n ？/w 是否/v 构成/vn 侵权/vn ？/w 北大/n 的/ude1 名誉/n 是否/v 受到/v 损害/vn ？/w 有/vyou 没有/v 证据/n ？/w 中央台/n 记者/nnt 采访/v 了/ule 邹恒甫/nr 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 朱征夫/nr 。/w 
2012年8月21日/t ，/w 邹恒甫/nr 发/v 微博/n 称/v ，/w [北大/n 梦/n 桃源/ns 餐厅/nis]/nt 有/vyou [桃色/n 事件/n]/nz ，/w 并称/v “/w 北大/n 淫棍/nz 太多/ad ”/w 。/w 三/m 天后/nz ，/w 北大/n [专门/d 调查/vn]/nz 此事/r ，/w 并/cc 连发/v [三/m 次/qv]/mq 声明/n 。/w 北大/n 、/w [北京/ns 梦/n 桃源/ns 餐饮/n 有限公司/nis]/nt 起诉/v 邹恒甫/nr 侵犯/v 名誉权/n 。/w 北大/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 蒋朗朗/nr 对/p 媒体/n 讲/v 的/ude1 一段/mq 话/n ，/w 代表/nnt 了/ule 北大/n 对此/d 事件/n 的/ude1 基本/a 态度/n 。/w 
蒋朗朗/nr ：/w 这/rzv 说明/v 一个/mq 很/d 奇怪/v 的/ude1 现象/n ，/w 好像/v 你/rr 对/p 一个/mq 单位/n 有/vyou 意见/n ，/w 我/rr 在/p 网上/s 就/d 随便/ad 发/v 一个/mq 东西/n ，/w 我们/rr 正大光明/bl 地/ude2 跟/p 他/rr 讲/v ，/w 你/rr 如果/c 是/vshi 为了/p 惩恶扬善/l ，/w 我们/rr 欢迎/v ，/w 我们/rr 的/ude1 目的/n 和/cc 你/rr 的/ude1 目的/n 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 ，/w 本着/p [严肃/a 认真/ad]/nz 的/ude1 态度/n ，/w 我们/rr 希望/v 你/rr 提供/v 具体/a 的/ude1 证据/n ，/w 但是/c 如果/c 你/rr 提供/v 不/d 出/vf ，/w 或者/c 失实/vi 的/ude1 ，/w 你/rr 应该/v 承担/v 为此/bl 应负/v 的/ude1 责任/n 。/w 
根据/p 邹恒甫/nr 微博/n 披露/v 的/ude1 北大/n 的/ude1 起诉状/n 称/v ，/w “/w 截至/v 2012年8月24日/t [保全/v 证据/n 公证/n]/nz 时/ng ，/w 该/rz 侵权/vn 内容/n 已经/d 被/pbei 转发/v [69601/m 次/qv]/mq ，/w 评论/n [17812/m 条/q]/mq 。/w ”/w 
北大/n 还/d 对/p 邹恒甫/nr 2012年8月21日21点22/t 分发/v 的/ude1 微博/n 予以/vx [证据/n 保全/v]/nz ，/w 微博/n 称/v “/w 至于/p 在/p 外面/f 歌厅/nis 舞厅/nis 娱乐/vn 桑/ng 拉/v 会所/nis 吃喝/vn 嫖娼/v 的/ude1 院长/nnt 主任/nnt 教授/nnt 就/d 更多/ad 了/ule 。/w 此/rzs 等/udeng 事情/n 在/p [中国/ns 高校/n]/nz 很/d 普遍/ad 。/w 国外/s 很多来/m 中国/ns 讲课/vi 访问/vn 的/ude1 也/d 把/pba 饭后/t 去/vf 歌厅/nis 舞厅/nis 娱乐/vn 桑/ng 拉/v 洗脚/vn 按摩/vn 当着/p 必需/vi 节目/n 。/w ”/w 截止/vi 8月24日/t [保全/v 证据/n 公证/n]/nz 时/ng ，/w 这/rzv 条/q 微博/n 已/d 被/pbei 转发/v [10121/m 次/qv]/mq ，/w 评论/n [1566/m 次/qv]/mq 。/w 
邹恒甫/nr 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 朱征夫/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 邹恒甫/nr 对/p 此案/r 事实/n 不会/v 提出/v 异议/n 。/w 
朱征夫/nr ：/w 这个/rz 事实/n 问题/n ，/w 这/rzv 没有/v 问题/n ，/w 这个/rz 我们/rr 没有/v 否认/vn ，/w 他/rr 的/ude1 微博/n 啊/y ，/w 他/rr 更正/v 的/ude1 微博/n 啊/y ，/w 我们/rr 都/d 没有/v 否认/vn 的/ude1 ，/w 邹/nz 老师/nnt 是/vshi 一个/mq 心直口快/vl 的/ude1 人/n ，/w 说话/vi 做事/vi ，/w 他/rr 不会/v [推卸/v 责任/n]/nz ，/w [敢作/nz 敢当/nz]/nz 。/w 不会/v 说/v 发/v 了/ule 微博/n 不/d 承认/v ，/w 不会/v 有/vyou 这种/r 事/n 。/w 
此前/t ，/w 邹恒甫/nr 先/d 说/v 亲自/d 出庭/vi ，/w 后/f 说/v 听/v 律师/nnt 意见/n ，/w 朱征夫/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 朱征夫/nr ：/w 他/rr 不会/v 来/vf ，/w 我/rr 和/cc 我/rr 的/ude1 同事/n 。/w 
邹恒甫/nr 在/p 微博/n 中/f 说/v 他/rr 向/p 法庭/nis 提交/v 的/ude1 重要/a 材料/n 是/vshi 他/rr 所/usuo 写/v 的/ude1 [一/d 本书/r]/mq 《/w 最后/f 的/ude1 狂人/n ：/w 我/rr 就是/v 邹恒甫/nr 》/w ，/w 对于/p 微博/n 所/usuo 说/v 的/ude1 事情/n 有/vyou 没有/v 证据/n 向/p 法庭/nis 提供/v ，/w 一直/d 是/vshi 公众/n 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 而/cc 朱征夫/nr 律师/nnt 不愿/nz 明确/a 回应/vn 。/w 
朱征夫/nr ：/w 我们/rr 提交/v 了/ule 一些/mq 证据/n ，/w 那/rzv 本书/r 是/vshi 我们/rr 的/ude1 证据/n 之一/rz ，/w 关键/n 是/vshi 要/v 把/pba 道理/n 讲清楚/nz 。/w 我们/rr 相信/v 说/v 清楚/a 之后/f ，/w 法院/nis 会/v 有一个/mq 公正/a 的/ude1 判决/vn 吧/y 。/w 
北大/n 请求/v 法院/nis 判令/nz 邹恒甫/nr [停止/v 侵害/vn]/nz 、/w 删除/v 微博/n ，/w 以/p 公开/ad 、/w [书面/b 形式/n]/nz 赔礼道歉/vl 。/w 梦/n 桃源/ns 公司/nis 认为/v ，/w 邹恒甫/nr 试图/v 将/d 其/rz 描绘/v 成/v 灯红酒绿/vl 、/w 声色犬马/n 的/ude1 场所/n 与/cc 事实/n 完全/ad 不符/v ，/w 也/d 要求/n 对方/n 删除/v 微博/n 并/cc 在/p [五/m 家/q]/mq 以上/f 全国性/n 报纸/n 上/f 公开/ad 道歉/vi 。/w 在/p 诉状/n 中/f ，/w 北大/n 、/w 梦/n 桃源/ns 都/d 没有/v 提出/v 额外/b 的/ude1 经济/n 赔偿/vn ，/w 梦/n 桃源/ns 请求/v 法院/nis 判令/nz 邹恒甫/nr 承担/v 原告/n “/w 为/p 维护/v 自身/rr [合法/a 权益/n]/nz 支出/n 的/ude1 必要/a 费用/n [2300/m 元/q]/mq ”/w 。/w 
对于/p 是否/v 构成/vn 侵权/vn ，/w 邹恒甫/nr 一方/mq 将/d 在/p 辩论/vn 中/f 做/v 主要/b 阐述/v 。/w 
朱征夫/nr ：/w 我们/rr 不/d 认为/v 微博/n 造成了/v 影响/vn ，/w 造成了/v 什么/ry 影响/vn ？/w 你/rr 说/v 微博/n 造成了/v 什么/ry 影响/vn ？/w 怎么/ryv 侵犯/v 了/ule ？/w [具体/a 表现/v]/nz 在/p 哪里/rys 呀/y ？/w 侵犯/v 了/ule 什么/ry 名誉/n 啊/y ？/w 北大/n 有/vyou 没有/v 名誉/n 啊/y ？/w 这/rzv 是/vshi 明天/t 要/v 讨论/vn 的/ude1 一个/mq 问题/n 。/w (/w 记者/nnt 孙莹/nr )/w 
