图/n 为/p [美国/nsf 西点/n 军校/nis]/nt 举行/v 阅兵式/n 
美国/nsf 孙子/n 研究/v 学者/nnt 称/v ,/w 在/p 尼克松/nrf 、/w 柯林斯/nrf 等/udeng 人/n 用/p 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 分析/v 越战/n 的/ude1 [经验/n 教训/n]/nz 之后/f ,/w 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 一/m 书/n 开始/v 风靡/v 全美/n 。/w 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 不仅/c 对/p 美军/n 的/ude1 核战略/nz ,/w 而且/c 对/p 美军/n 的/ude1 常规战争/n 理论/n 也/d 产生/v 了/ule 深远/a 影响/vn 。/w 美国/nsf 军人/nnt 对/p 《/w 孙子/n 》/w 的/ude1 看法/n 也/d 有/vyou 许多/mq 独到之处/n 。/w 
美国/nsf 著名/a 战略学/n 家/q 、/w [哈佛/ns 大学/nis 政府/nis]/nt 系/v 教授/nnt 江亿恩/nr 的/ude1 《/w 美国/nsf 孙子/n 研究/vn 》/w 一/m 文中/s 说/v ,/w [20/m 世纪/n]/mq 80年代/t 和/cc 90年代/t ,/w 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 受到/v 了/ule 美国/nsf 军官/nnt [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 关注/vn 。/w 虽然/c ,/w 大多数/m 军官/nnt 都/d 来自/v 于/p 不同/a 的/ude1 军事/n 机构/n ,/w 接受/v 过/uguo 不同/a 的/ude1 军事/n 专业/n 训练/vn ,/w 但是/c ,/w 在/p 他们/rr 所/usuo 受/v 的/ude1 教育/vn 中/f ,/w 或多或少/d 总会/nis 阅读/v 和/cc 研究/vn 过/uguo 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 一些/mq 篇章/n 。/w 
前/f [美国/nsf 国防/n 大学/nis]/ntu 校长/nnt 理查德·劳伦斯/nrf 1986年/t 在/p [中国/ns 国防/n 大学/nis]/ntu 演讲/vn 时/ng 指出/v ,/w 孙子/n 的/ude1 理论/n 是/vshi 他们/rr 确定/v 美军/n 作战/vi 原则/n 的/ude1 重要/a 依据/n 。/w 例如/v ,/w [海湾/n 战争/n]/nz 与/cc [伊拉克/nsf 战争/n]/nz 中/f ,/w 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 对/p 美国/nsf 制定/v 对/p 伊拉克/nsf 的/ude1 战略/n 和/cc 在/p 伊拉克/nsf 战场/n 上/f 的/ude1 英美/n 指挥官/nnt 的/ude1 思维/n 和/cc 行动/vn 方式/n 产生/v 了/ule 深刻/a 影响/vn 。/w 
美国/nsf 前/f 陆军/nis 军官/nnt 马克·麦克利尼/nrf 分析/vn 了/ule [伊拉克/nsf 战争/n]/nz 中/f 美军/n 对/p 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 的/ude1 运用/vn 后/f 总结/v 说/v :/w “/w 的确/d ,/w 西方/ns 的/ude1 战争/n 方法/n 尤其/d 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 战争/n 方法/n ,/w 常常/d 是/vshi 直截了当/n ,/w 建立/v 在/p 优势/n 技术/n 之上/f 。/w 不过/c 大家/rr 现在/t 看到/v 的/ude1 情况/n 正是/v 西方/ns 的/ude1 军事/n 优势/n 和/cc 东方/s 的/ude1 间接/b 方法/n 的/ude1 结合/vn 。/w ”/w 
[美国/nsf 陆军/nis]/nt 作战/vi 学院/nis 发言人/nnt 霍松/nr 曾/d 对/p 参观/v 学院/nis 的/ude1 [中外/b 记者/nnt]/nz 说/v ,/w [中国/ns 古代/t]/nz 战略家/nnd 孙子/n 在/p 2500/m 多年前/d 所/usuo 著/nz 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w ,/w 现在/t 是/vshi 该院/r 的/ude1 必修课/n 。/w 他/rr 说/v 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 简明扼要/al ,/w 好/a 记/v 好学/a ,/w 充满/v 哲理/n ,/w 孙子/n 是/vshi 学员/nnt 们/k 最喜欢/nz 的/ude1 战略学/n 之一/rz ,/w 他/rr 当场/d 背诵/v 了/ule “/w 知彼知己/nz ,/w 百战不殆/vl ”/w 等/udeng 名句/n 。/w 
美军/n 上校/nnt 道格拉斯·麦克瑞迪/nrf 认为/v ,/w 毫无疑问/dl ,/w [中国/ns 古代/t]/nz 军事家/nnd 孙武/nr 的/ude1 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 堪称/v 兵法/n 经典/n ,/w 军事/n 圣经/n ,/w 影响/vn 深远/a 。/w 目前/t ,/w 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 至少/d 有/vyou [6/m 种/q]/mq 英译本/nz ,/w 你/rr 可以/v 在/p 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 书店/nis 里/f 随时/d 看见/v 它/rr 的/ude1 身影/n 。/w 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 英译本/nz 的/ude1 译者/nnt 罗杰·埃姆斯/nrf 对/p 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w [推崇/v 备至/z]/nz ,/w 将/d 它/rr 称为/v “/w [当今/t 世界/n]/nz [军事/n 战略/n]/nz 领域/n 最重要/nz 的/ude1 经典著作/nz 。/w ”/w 
道格拉斯·麦克瑞迪/nrf 说/v ,/w [千百/m 年/qt 来/vf]/nz ,/w 孙武/nr 的/ude1 著作/gi 一直/d 影响/vn 着/uzhe 中国/ns 的/ude1 [军事/n 思想/n]/nz 。/w [20/m 世纪/n]/mq 30年代/t 和/cc 40年代/t ,/w 在/p 中国/ns 的/ude1 [国内/s 战争/n]/nz 期间/f ,/w 毛泽东/nr 将/d 孙武/nr 的/ude1 [军事/n 思想/n]/nz 引入/v 了/ule 其/rz 军事/n 著作/gi 。/w 北越/nz 的/ude1 领导人/nnt 胡志明/ns 和/cc 武元甲/nr 也/d 从/p 孙武/nr 的/ude1 思想/n 中/f 汲取/v 了/ule 精华/n ,/w 在/p 对/p 法/n 战争/n 中/f 首次/m 运用/v 了/ule 孙武/nr 的/ude1 智慧/n ,/w 后来/t 在/p 对/p 美国/nsf 的/ude1 战争/n 中/f 同样/d 应用/vn 了/ule 孙武/nr 的/ude1 [军事/n 思想/n]/nz 。/w 
在/p [越南/nsf 战争/n]/nz 期间/f ,/w 美军/n 就/d 非常/d 重视/v 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w ,/w [美国/nsf 陆军/nis]/nt 军官/nnt [人手/n 一册/mq]/nz 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 和/cc 毛泽东/nr 著作/gi 。/w 道格拉斯·麦克瑞迪/nrf 坦言/v 道/qv ,/w 当然/d ,/w 并/cc 不是/c 所有/b 的/ude1 军官/nnt 都/d 通读/v 了/ule 这些/rz 书籍/n ,/w 也/d 并/cc 不是/c 所有/b 人/n 都/d 能/v 理解/vn 它们/rr 。/w 
在/p 谈及/v 强势/n 国家/n 时/ng 道格拉斯·麦克瑞迪/nrf 说/v ,/w 孙武/nr 的/ude1 思想/n 在/p 近代/t 历史/n 上/f 的/ude1 广泛/a 应用/vn ,/w 使/v 许多人/nz 认为/v 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 是/vshi 弱势/n 力量/n 的/ude1 致胜/nz 法宝/n 。/w 今天/t 人们/n 广泛/a 讨论/v 的/ude1 [非/b 对称/a 作战/vi]/nz ,/w 也/d 与/cc 孙武/nr 的/ude1 思想/n 不谋而合/vl ,/w 但/c 孙武/nr 的/ude1 思想/n 同样/d 也/d 可以/v 应用于/v 强势/n 国家/n 。/w 不管/c 在/p 什么/ry 情况下/nz ,/w 强势/n 国家/n 的/ude1 政治/n 和/cc 军事/n 领导人/nnt 应当/v 对/p 《/w [孙子/n 兵法/n]/nz 》/w 耳熟能详/vl ,/w 因为/c 如果/c 他们/rr 不能/v 灵活/a 运用/v 孙武/nr 的/ude1 思想/n ,/w 他们/rr 就要/d [时刻/n 准备/v 着/uzhe]/nz 应付/v 能够/v 运用/vn 孙武/nr 思想/n 国家/n 的/ude1 打击/vn 。/w 
在/p 未来/t 的/ude1 几十年/mq 里/f ,/w 美国/nsf 仍/d 将/d 拥有/v 世界/n 上/f 最/d 强大/a 的/ude1 军队/n ,/w 运用/v 孙武/nr 的/ude1 [战略/n 思想/n]/nz 将/d 比/p 以往/t 更为/d 重要/a 。/w “/w 美国/nsf 或许/d 不会/v 将/d 孙武/nr 的/ude1 全部/m 思想/n 都/d 溶入/v 其/rz 进攻性/n 战略/n 中/f ,/w 但/c 美国/nsf 肯定/v 会/v 面临/v 那些/rz 运用/v 孙武/nr 思想/n 或/c 类似/a 思想/n 的/ude1 对手/n 的/ude1 挑战/vn ”/w 。/w 道格拉斯·麦克瑞迪/nrf 说/v 。/w (/w 记者/nnt 韩胜宝/nr )/w 
