王宏/nr 调研/v [煤/n 制/v 天然气/n]/nz 项目/n 时/ng 要求/n 
抓紧/v 全面/ad 对接/vi 力争/v 早日/d 开工/vi 
1月17日/t 上午/t ，/w 市长/nnt 王宏/nr 前往/v 凤台县/ns 调研/v [煤/n 制/v 天然气/n]/nz 项目/n 进展/vn 情况/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 副市长/nnt 官山月/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 张云廷/nr 参加/v 调研/vn 。/w 
王宏/nr 首先/d 来到/v 凤台县/ns 杨村镇/ns ，/w 实地/d 查看/v 了/ule [项目/n 建设/vn]/nz 情况/n ，/w 详细/a 询问/v 项目/n 进展/vn 情况/n 。/w 在/p 听取/v 凤台县/ns 和/cc 企业/n 汇报/vn 后/f ，/w 王宏/nr 指出/v ，/w [煤/n 制/v 天然气/n]/nz 项目/n 符合/v 国家/n 产业/n 发展/v 要求/n 、/w 能源/n 战略/n 布局/n ，/w 是/vshi 省/n 里/f 重点/n 调度/vn 的/ude1 [20/m 个/q]/mq [重大/a 项目/n]/nz 之一/rz 。/w 市委/nis 、/w 市政府/n 高度/d 重视/v ，/w 坚持/v 把/pba 该/rz 项目/n 作为/p 奋力/d 实现/v “/w 四/m 争/v ”/w 、/w 推动/v 转型/vn 发展/vn 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz ，/w 作为/p 统筹/v 煤/n 基/ng 与/cc 非/b 煤/n 产业/n 发展/vn 、/w 打造/v [安徽/ns （/w 淮南/ns ）/w 煤化工/nnd 基地/nis]/nt 的/ude1 牵动/vn 性/ng 工程/n 。/w 当前/t ，/w [煤/n 制/v 天然气/n]/nz 产业/n 发展/v 条件/n 有利/a ，/w 市场/n 供不应求/vl ，/w 整体/n 推进/vi 加快/v 。/w 特别/d 是/vshi 凤台/ns [煤/n 制/v 天然气/n]/nz [项目/n 规划/n]/nz 选址/vi 、/w 水资源/n 、/w [安全/an 卫生/an]/nz 、/w [节能/vn 评估/vn]/nz 、/w [总体/n 设计/vn]/nnt 和/cc 有关/vn 评审/vn 已经/d 完成/v ，/w 一旦/d 拿到/v “/w 路/n 条/q ”/w ，/w 就/d 可以/v 开工/vn 建设/vn 。/w 
王宏/nr 强调/v ，/w [说/v 千/m 说/v 万/d]/nz 不如/v 埋头苦干/vl ，/w 当务之急/n 就是/v 要/v 加强/vn 与/cc 国家/n 层面/n 、/w 省级/b 层面/n 和/cc 企业/n 层面/n 的/ude1 对接/vn ，/w 确保/v [各项/r 工作/vn]/nz 齐头并进/vl 。/w 一/m 要/v 尽快/d 做好/v [项目/n 前期/f]/nz 。/w 抓紧/v 完成/vn [项目/n 环评/nz]/nz 、/w 核准/v 申报/vn 工作/vn ，/w 完善/v 项目/n [工艺/n 技术/n]/nz 方案/n 。/w 市县/n [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 企业/n 要/v 加强/vn 配合/v 、/w 相互/d 支持/v ，/w 把/pba [前期/f 工作/vn]/nz 抓/v 实/ad 、/w 抓/v 细/a 、/w 抓/v 到位/vn 。/w 二/m 要/v 提前/vn 做好/v 开工/vn 准备/v 。/w 坚持/v 依法/d 操作/vn 、/w 统一/v 政策/n ，/w 抓好/v 征地/vn 拆迁/v 、/w 群众/n 安置/vn 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 等/udeng 工作/vn ，/w 制定/v 补偿/vn 安置/v 方案/n ，/w 优先/vd 保障/v 土地/n 征/v 迁/v 费用/n ，/w 努力/ad 实现/v 群众/n [利益/n 最大化/v]/nz ，/w 为/p 项目/n 尽早/d 开工/vi 创造/v 必要条件/n 。/w 三/m 要/v 定期/d 抓好/v 项目/n 调度/vn 。/w 及时/ad 成立/vi 工作/vn 专/a 班/n ，/w 建立/v 定期/d 会商/v 机制/n ，/w 实行/v 挂图/n 作战/vi ，/w 把/pba 任务/n 细化/v 到/v 岗/n 、/w 到/v 人/n 、/w 到位/vi ，/w 尽快/d 形成/v 实物/n 工作量/n 。/w 四/m 要/v 强力/n 保障/vn 施工/vn 环境/n 。/w 坚持/v 一手/d 抓/v 建设/vn 、/w 一手/d 抓/v 环境/n ，/w 认真/ad 梳理/v 各种/rz 不/d 稳定/an 因素/n ，/w 制定/v 完善/vn 各种/rz [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 确保/v [项目/n 建设/vn]/nz 稳步/d 推进/vi 。/w 
