作为/p [第二/m 届/q]/mq 安徽/ns [网商/nz 大会/n]/nz 的/ude1 重头戏/n ，/w 2014年/t 安徽省/ns 电子商务/nnd [高峰/n 论坛/n]/nz 于/p 昨日/t 上午/t 开讲/vi 。/w [北京/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 梅绍祖/nr 教授/nnt 、/w [苏宁/nr 云/vg 商/vg 集团/nis]/nt [总裁/nnt 助理/nnt]/nnt 范春燕/nr 、/w 安徽/ns [三/m 只/d]/mq 松鼠/n 电子商务/nnd 有限公司/nis [首席/n 执行官/nnt]/nnt 章燎原/nr 等/udeng 精英/n 学者/nnt 发表/v 演讲/vn 。/w 同时/c ，/w 上午/t 还/d 为/p 2013/m 年度/n 十佳/n 网商/nz 、/w 十大/mq [网货/nz 品牌/n]/nz 和/cc 卓越/a 网络/n 徽商/nz 进行/vn 了/ule 颁奖/vn 。/w 
论坛/n 讨论/v 了/ule 安徽/ns 电商/nz 行业/n 的/ude1 发展/vn 情况/n ，/w 2013年/t 的/ude1 数据/n 反映/v 了/ule 其/rz 市场/n 交易/v 规模/n 不断/d 扩大/v 、/w 应用/vn 普及/v 程度/n 不断/d 提高/v 、/w 配套/vn 支撑/v 环境/n 也/d 逐步完善/v 。/w 主要/b 表现/v 为/p “/w [四/m 个/q]/mq 热/a ”/w 。/w 一/m 是/vshi “/w 平台/n 热/a ”/w ，/w 重点/n 打造/v 了/ule “/w 皖/b 货/n 网上行/nz ”/w 和/cc “/w 特色/n [中国/ns  安徽/ns 馆/ng]/nt ”/w ，/w 前者/rzv [成交/v 笔/n 数/n]/nz 突破/v 百万/m 。/w 二/m 是/vshi “/w 氛围/n 热/a ”/w ，/w 淘宝/n 上/f 掀起/v 安徽/ns 风/n ，/w 相关/vn 特产/n 及/cc 旅游/vn 交易/vn 超过/v [4000/m 万元/q]/mq ，/w 淘宝/n 全球/n 十大/mq 网商/nz 中/f 也/d 有/vyou [2/m 家/q]/mq 徽商/nz 。/w 三/m 是/vshi “/w 转型/vn 热/a ”/w ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 传统/n 企业/n 开始/v “/w 触网/nz 触电/vi ”/w 。/w 四/m 是/vshi “/w 集群/nz 热/a ”/w ，/w 在/p 全省/n 建设/v 电商/nz [生态/n 产业/n]/nz 圈/qv ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a [产业/n 集聚/vn]/nz 。/w 
论坛/n 还/d 突出/a 讨论/v 了/ule 芜湖/ns 电商/nz 的/ude1 发展/vn 情况/n 。/w 据介绍/nz ，/w 芜湖/ns 区位/n 交通/n 优越/a ，/w 信息/n 基础/n 扎实/a ，/w 发展/v 电商/nz 有/vyou 独到/a 的/ude1 优势/n 。/w 其/rz 支付/v 渠道/n 涵盖/v 面广/nz ，/w 物流/n 设施/n 完善/v ，/w 现有/v 运输/vn 、/w 仓储/vn 及/cc 综合/v [物流/n 企业/n]/nz 近/a [300/m 家/q]/mq ，/w [9/m 大/a]/mq 知名/a 快递/v 在/p 此/rzs 建立/v 了/ule 大型/b 分拨/nz [转运/v 中心/nis]/nz 。/w 而且/c 创业/vn 氛围/n 浓厚/a ，/w 市政府/n 出台/vi 了/ule 一系列/b 的/ude1 文件/n ，/w 加快/v [社区/n 电子/n 商务/n]/nz 、/w 服务业/n 的/ude1 升级/vn 发展/vn 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 江城/ns 现有/v 网店/nz 近/a [13500/m 户/q]/mq 、/w 电子商务/nnd 企业/n 近/a [300/m 户/q]/mq 。/w 2013年7月/t 淘宝/n “/w 特色/n [中国/ns  芜湖/ns 馆/ng]/nt ”/w 上/f 线/n 运营/vn ，/w 一周/mq 销售额/n 突破/v 千万/m ，/w 入/v 驻/v 网商/nz [400/m 家/q]/mq ，/w 商品/n 品种/n 达/v [3200/m 种/q]/mq 。/w 下/f 一步/mq ，/w 芜湖/ns 将/d 以/p 建设/v 区域性/n 电商/nz [中心/nis 城市/n]/nz 为/p 目标/n ，/w 开展/v 多项/mq [重点/n 工程/n]/nz ，/w 构建/v 优良/z 有序/a 的/ude1 环境/n 。/w 力争/v 5年/t 内/f ，/w 使/v [规模/n 以上/f 企业/n]/nz 、/w 中小企业/n [电子/n 商务/n 应用/vn]/nz 率/v 分别/d 达到/v 90%/m 和/cc [80/m %/w 以上/f]/mq ，/w 市民/n 认知/vn 度/qv 达到/v [90/m %/w 以上/f]/mq ，/w 并/cc 创建/v [2/m 个/q]/mq 电子商务/nnd 集聚/v 区/n ，/w 培养/v 一批/mq 本土/n 具有/v 一定/b 影响力/n 的/ude1 企业/n 。/w 
当天/t 下午/t ，/w 参会/v 人员/n 还/d 考察/v 了/ule 省/n [江北/s 产业/n 集中/v 区/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 芜湖/ns 发展/v 电商/nz 的/ude1 代表性/n 项目/n —/w —/w 宝/n 能/v 慧/ag 谷/ng [电子/n 信息/n 产业/n]/nz 园/ng 。/w 该/rz 项目/n 建成/v 后/f ，/w 预计/v 将/d 引入/v 企业/n 约/d [500/m 家/q]/mq ，/w 形成/v 全国/n 最/d 先进/a 的/ude1 电商/nz 生态/n 链/ng 和/cc 排头兵/n 。/w 代表/nnt 们/k 还/d 共同/d 见证/n 了/ule 宝/n 能/v 慧/ag 谷/ng 与/cc 浙江/ns 网/n 仓/ng 科技/n 、/w [安徽/ns 文达/nrf 集团/nis]/nt 等/udeng 多家/mq [知名/a 企业/n]/nz 签订/v 战略性/n [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 这/rzv 也/d 标志着/v 芜湖/ns 打造/v 国家级/b 电子商务/nnd 示范区/n 的/ude1 号角/n 已经/d 吹响/v 。/w 
