胡耀邦/nr 选/v 干部/nnt 不/d 任人唯亲/vl ，/w 他/rr 很重/nz 才干/n 。/w 1985年前/t 后/f ，/w 他/rr 特别/d 委托/v [中央/n 组织部/nis]/nt [考察/v 干部/nnt]/nz ，/w 主要/b 是/vshi [省部级/b 干部/nnt]/nz ，/w 希望/v 物色/v 到/v [中央/n 办公厅/nis]/nt 主任/nnt 的/ude1 合适/a 人选/n 。/w 当初/t 我/rr 知道/v 的/ude1 挑选/vn 标准/n 有/vyou [四/m 个/q]/mq ：/w 副部级/nz 以上/f 、/w 年轻/a 、/w 学历/n 较高/ad 和/cc 有/vyou 才能/n 。/w ”/w 一位/mq 曾/d 在/p [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 工作/vn 近/a 十年/mq 的/ude1 人士/n 说/v ，/w “/w 中组部/n 考察/v 时/ng ，/w 发现/v 他/rr 各/rz 方面/n 才能/n 很/d 全面/ad ，/w 人品/n 也好/y ，/w 而/cc 不仅仅/d 是/vshi 个/q 只/d 懂/v 技术/n 的/ude1 干部/nnt 。/w ”/w 经过/p 几轮/nz 筛选/v ，/w 那/rzv 次/qv 选拔/v 只/d 留下/v [三/m 个/q]/mq 干部/nnt ，/w 其中/rz 之一/rz 就是/v 温家宝/nr 。/w 
胡耀邦/nr 和/cc 胡锦涛/nr 、/w 温家宝/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 合影/vi （/w 资料/n 图/n ）/w 
在/p 公众/n 面前/f ，/w 温家宝/nr 同志/n 常常/d 脸/n 带/v 微笑/vn ，/w 这位/r [六十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 政治家/nnt 微笑/vi 的/ude1 背后/f ，/w 是/vshi 近/a [四/m 十年/mq]/mq 在/p 中国/ns 大地/n 上/f 的/ude1 奔走/vi 。/w 《/w [21/m 世纪/n]/mq 经济/n 报道/v 》/w 3月6日/t 刊登/v 记者/nnt 专稿/n ，/w 透露/v 了/ule 温家宝/nr 务实/vi 低调/n 的/ude1 人生/n 经历/n ，/w 现/tg 摘录/v 如下/vn 。/w 
温/ng 家/q 胡同/n 出/vf 了/ule 个/q 温家宝/nr ，/w 这/rzv 在/p [天津市/ns 北辰区/ns]/nz [宜兴埠/nz 镇/n]/ns 的/ude1 邻居/n 间/f 已/d 传为佳话/vl 。/w 虽然/c 温家宝/nr 全家/n 在/p 1949年/t 就/d 已/d 搬/v 离/v 此地/s ，/w 但是/c 提起/v 温家宝/nr ，/w 大家/rr 仍/d 津津乐道/vl 。/w 
在/p 镇子/n 的/ude1 人/n 的/ude1 记忆/n 中/f ，/w 温家宝/nr 对/p 亲属/n 要求/n 很严/d ，/w 其/rz 姑母/n 长期/d 在/p 宜兴埠/nz 居住/v 未见/nz 沾/v 过/uguo 什么/ry 光/n ，/w 当年/t 温家宝/nr 担任/v [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 主任/nnt 时/ng ，/w 镇里/n 一些/mq 居民/n 曾/d 向/p 其/rz 姑母/n 查询/v ，/w 得到/v 答复/vn 都/d 是/vshi 一句话/l ，/w [同名/vn 同姓/vi]/nz 而已/y 。/w 几年/mq 前/f 姑母/n 去世/vi ，/w 时任/v 副总理/nnt 的/ude1 温家宝/nr 曾/d 寄来/vf [700/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
温家宝/nr 同志/n 离开/v [天津/ns 南开/ns 中学/nis]/nts 后/f ，/w 就/d 没有/v 回去/v 过/uguo 。/w [天津/ns 南开/ns 中学/nis]/nts 校长室/nz 一/m 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 温家宝/nr 副总理/nnt 在/p 宣传/vn 上/f 保持/v 低调/n 的/ude1 作风/n ，/w [有/vyou 消息/n 说/v]/nz 他/rr 曾经/d 专门/d 和/cc 天津市/ns 的/ude1 领导/n 打/v 过/uguo 招呼/v ，/w 不要/d 在/p 他/rr 身上/s “/w 做文章/vi ”/w 。/w 
