今年/t [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郭世俊/nr 是/vshi 六安市/ns 郊区/s 的/ude1 一名/mq 高三/n 学生/nnt ，/w 阳光/n 、/w 活泼/a ，/w 他/rr 的/ude1 成绩/n 一直/d 保持/v 在/p 全/a 年级/n 第二名/mq 。/w 可/v 谁/ry 也/d 不曾/d 想到/v ，/w [优异/a 成绩/n]/nz 的/ude1 背后/f ，/w 却/d 有着/v 更/d 感人/a 的/ude1 故事/n 。/w 
2012年9月/t ，/w 新学期/nz 开始/v 了/ule 。/w 郭世俊/nr 将/d 母亲/n 托付/v 给/p 年迈/z 的/ude1 爷爷/n 照顾/v ，/w 自己/rr 带/v 上/f 父亲/n ，/w 在/p 离/v 老家/n 20多公里/m 外/f 的/ude1 学校/nis 旁/f 租/v 了/ule 一间/mq 房子/n ，/w 开始/v 了/ule 边/k 读书/vi 、/w 边/k 照看/v 父亲/n 的/ude1 生活/vn 。/w 高三/n 的/ude1 学习/vn 生活/vn 异常/a 紧张/a ，/w 由于/p 父亲/n 高位截瘫/nhd ，/w [大小便/n 失禁/vi]/nhd ，/w 郭世俊/nr 每天/r 除了/p 做好/v 饭菜/n 喂/v 父亲/n 吃/v 下/f ，/w 还要/d 给/p 父亲/n 翻身/vi 、/w 按摩/vn 、/w 帮助/v 父亲/n 排便/vi ；/w 每天/r 早晨/t [5/m 点/qt]/mq 多/a 钟/n ，/w 郭世俊/nr 就要/d 起床/vi ，/w 晚上/t [12/m 点/qt]/mq 才能/n 休息/v 。/w 郭世俊/nr 没有/v 被/pbei 生活/vn 的/ude1 重担/n 压垮/v 。/w 面对/v 不幸/a ，/w 他/rr 乐观/a 豁达/a ，/w 奋进/vi 向上/vi 。/w 在/p 老师/nnt 和/cc 同学/n 眼里/s ，/w 他/rr 是/vshi 个/q 好/a 学生/nnt ，/w 在/p 邻居/n 眼里/s ，/w 他/rr 是/vshi 个/q 好/a 儿子/n 。/w 
目前/t ，/w 郭世俊/nr 家/q 的/ude1 经济/n 来源/n 就是/v 父亲/n 和/cc 自己/rr [200/m 多元/b]/mq 的/ude1 低保/n 金/b ，/w 而/cc 房租/n 就/d 需/v [300/m 元/q]/mq 。/w 他/rr 找遍/nz 了/ule 亲戚/n 和/cc 邻居/n ，/w 借债/vi 近/a [6/m 万元/q]/mq 为/p 父亲/n 做手术/nz 和/cc 维持/v 高中/nis 时期/n 的/ude1 生活/vn 。/w 亲戚/n 们/k 也/d 为/p 郭世俊/nr 对/p 父亲/n 的/ude1 挚爱/n 和/cc 孝心/n 所/usuo 感动/v ，/w 都/d 乐意/v 借钱/vi 帮助/v 郭世俊/nr 挺过/v 难关/n 。/w 
学校/nis 得知/v 郭世俊/nr 的/ude1 家庭/n 情况/n 后/f ，/w 免除/v 了/ule 他/rr 在校/b 期间/f 的/ude1 所有/b 费用/n ，/w 并/cc 为/p 他/rr 捐款/vi ，/w 减轻/v [生活/vn 压力/n]/nz ，/w 集中/v 更多/ad 的/ude1 精力/n ，/w 冲刺/vi 高考/vn 。/w 
生活/vn 的/ude1 重压/n 让/v 郭世俊/nr 更加/d 成熟/a ，/w 他/rr 的/ude1 脸上/s 依然/d 露/v 着/uzhe 笑容/n 。/w （/w 陈力/nr ）/w 
