本文/r 摘自/v ：/w 《/w 老人/n 报/n 》/w 2014年1月15日/t [第/m A12/x]/mq 版/n ，/w 作者/nnt ：/w 《/w 老人/n 报/n 》/w 编辑部/nis ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w [国家/n 领导人/nnt]/nnt 给/p 子孙/n 取名/v 有/vyou 深意/n 》/w 
库恩/nrf 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w 他/rr 改变/v 了/ule 中国/ns ：/w [江泽民/nr 传/v]/nz 》/w 中/f 也/d 曾/d 披露/v 江泽民/nr 的/ude1 家庭/n 状况/n 以及/cc 他/rr 给/p 儿子/n 取名/v 的/ude1 由来/n 。/w 1949年12月/t ，/w [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 江泽民/nr 与/cc 王冶坪/nr 结婚/vi 。/w 1952年/t ，/w 年轻/a 的/ude1 江泽民/nr 夫妇/n 有/vyou 了/ule 他们/rr 的/ude1 第一个/mq 儿子/n ，/w 他们/rr 给/p 他/rr 取名/v 为/p “/w 绵/vg 恒/ag ”/w ，/w 意思/n 是/vshi “/w 绵/vg 和/cc 恒久/a ”/w 。/w 1954年/t ，/w 他们/rr 的/ude1 第二个/mq 儿子/n 也/d 出生/vi 了/ule ，/w 他们/rr 给/p 他/rr 取名/v 为/p “/w 绵/vg 康/ag ”/w ，/w 意思/n 是/vshi “/w 绵/vg 和/cc 康健/nr ”/w 。/w 
中共/n [第一/m 代/q]/mq 领导人/nnt 如何/ryv 给/p 孩子/n 取名/v 较多/d 地/ude2 见/v 诸/rz 公开/ad 报道/v 。/w 毛泽东/nr 跟/p 杨开慧/nr 生/v 有/vyou [3/m 子/ng]/mq ：/w 长子/n 毛岸英/nr 、/w 次子/n 毛岸青/nr 、/w 三子/n 毛岸龙/nr 。/w 岸/n 取/v 高大/a 、/w 伟岸/a 之意/nz ，/w 英/b 是/vshi 才智/n 过/uguo 人/n ，/w 青/a 则/d 为/p 年轻/a 、/w 长久/a ，/w 龙/n 具/vg 腾飞/vi 之意/nz 。/w 作为/p 炎黄子孙/n 图腾/n 的/ude1 龙/n ，/w 是/vshi [华夏/n 民族/n]/nz 的/ude1 象征/n 。/w 有/vyou 分析/v 人士/n 指出/v ，/w 这些/rz 名字/n ，/w 很/d 有些/rz 毛泽东/nr 的/ude1 气概/n 。/w 
叶剑英/nr 的/ude1 孙女/n 叶明子/nr 于/p 1979年/t 出生/vi 在/p 北京/ns 。/w 战功/n 显赫/a 的/ude1 爷爷/n 希望/v 她/rr “/w 明月/n 如/v 心/n ”/w 。/w 明子/n 是/vshi 爷爷/n 的/ude1 掌上明珠/n ，/w 从小/d 在/p 老人/n 身边/s 长大/vi 。/w 
“/w [邓小平/nr 故居/n]/nz ”/w 陈列/v 着/uzhe “/w 小平/n 全家/n 合影/vi ”/w 的/ude1 照片/n 。/w 他/rr 的/ude1 家庭/n 是/vshi 在/p [战争/n 年代/n]/nz 中/f 建立/v 的/ude1 。/w 他/rr 的/ude1 夫人/n 卓琳/nr 生/v 有/vyou [两/q 男/b]/mq [三/m 女/b]/mq 。/w 长子/n 朴/nz 方/q ，/w 生于/v [刘/nz 邓/nz 大军/n]/nz 的/ude1 军营/ns 中/f ，/w 邓小平/nr 求/v 刘伯承/nr 赐名/vi ，/w 刘/nz 说/v 中国/ns 有/vyou 句/q 吉祥话/nz 为/p “/w 纯朴/a 方正/a ”/w ，/w 就/d 叫/vi “/w 朴/nz 方/q ”/w 如何/ryv ？/w 后来/t ，/w 次子/n 降生/vi ，/w 邓小平/nr 以/p “/w 质朴/a ”/w 配对/vi ，/w 定名为/v 质/ng 方/q 。/w 
邓小平/nr 是/vshi 讲/v 男女平等/vl 的/ude1 ，/w 既然/c 男孩/n 由/p 自己/rr 做主/vi 命名/v ，/w 女孩/n 命名/v 就/d 全权/n 交给/v 卓琳/nr 了/ule 。/w 卓琳/nr 就/d 以/p 己/rr 名为/v 女/b 名/q ，/w 取名/v 从/p “/w 木/ng ”/w 都/d 是/vshi 单名/n 。/w [一/d 曰/vg]/mq “/w 林/ng ”/w ，/w [一/d 曰/vg]/mq “/w 楠/n ”/w ，/w [一/d 曰/vg]/mq “/w 榕/ng ”/w ，/w 林/ng 、/w 楠/n 、/w 榕/ng 皆/d 为/p [神州/n 大地/n]/ns 林木/n ，/w 其意/n 是/vshi 望/v 女/b 成材/vi 。/w 
