原/b 标题/n ：/w [芜湖/ns 县委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 郑刚/nr 前往/v 无城镇/ns 开展/v 春节/t 慰问/v 活动/vn 
2014年1月16日/t 上午/t ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 郑刚/nr 同志/n 在/p 无城镇/ns 梅林/nz 镇长/nnt 和/cc 县/n 民政局/nis 有关/v 领导/n 陪同/v 下/f ，/w 慰问/v 了/ule 无城镇/ns 重点/n 优抚对象/n 吴运舟/nr 、/w 五保户/n 汪国路/nr 、/w 低保户/nz 夏/tg 会/v 能/v 等/udeng [六/m 户/q]/mq 和/cc 敬老院/nis 五保/vn 老人/n ，/w 详细/a 了解/v 了/ule [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf 了/ule 慰问金/n 和/cc 棉被/n ，/w 表达/v 了/ule [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 和/cc 新春/t 祝福/vn 。/w （/w 无城镇/ns 黄文惠/nr ）/w 
