1月14日/t 下午/t ，/w [无/v 为/p 县委/nis]/nt 书记/nnt 林绪文/nr ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 张祖武/nr ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 宇正义/nr ，/w 县委/nis 副书记/nnt 袁发林/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 郑刚/nr ，/w 副县长/nnt 徐启发/nr 等/udeng 县领导/nz ，/w 专程/d 前往/v [奇瑞/ntc 重工/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 考察/v ，/w 洽谈/v 项目/n 合作/v 事宜/n 。/w 
林绪文/nr 一行/n 首先/d 观看/v 了/ule [奇瑞/ntc 重工/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 发展/v 宣传片/nz ，/w 随后/d ，/w [奇瑞/ntc 重工/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 总经理/nnt 王金富/nr 介绍/v 了/ule 企业/n 近年来/dl 的/ude1 发展/vn 情况/n 和/cc 下/f 一步/mq [发展/vn 战略/n]/nz 。/w 
林绪文/nr 在/p 座谈/v 时/ng 指出/v ，/w [奇瑞/ntc 重工/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 发展/v 历程/n 虽/c 短/a ，/w 但/c 发展/v 成果/n 显著/ad ，/w 已经/d 成为/v 业内/n 非常/d 有/vyou 影响力/n 的/ude1 农机/n 装备/n 企业/n 。/w 就/d 继续/v 加强/vn 双方/n 的/ude1 合作/vn ，/w 林绪文/nr 表示/v ，/w 无为县/ns 将/d 努力/ad 做好/v 服务/vn 工作/vn ，/w 积极/ad 支持/v [奇瑞/ntc 重工/n]/nz 来/vf 无/v 投资/vn 建设/vn [8/m S/x]/mq 店/n 及/cc 其他/rzv 配套/v 企业/n ，/w 拓展/v 我县/r 的/ude1 [农机/n 市场/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 加大/v 支持/vn 力度/n ，/w 推进/vi 我县/r [鑫/nz 达/v 动力/n 制造/vn 有限公司/nis]/nt 与/cc [奇瑞/ntc 重工/n]/nz 的/ude1 合作/vn ，/w 利用/v [奇瑞/ntc 重工/n]/nz 在/p 技术/n 、/w 品牌/n 、/w 市场/n 上/f 的/ude1 优势/n ，/w 帮助/v 我县/r 农机/n [装备/n 制造/vn]/nz 企业/n 不断/d 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 下/f 一步/mq ，/w 县委/nis 、/w 县政府/n 还/d 将/d 启动/v [无/v 为/p 经济/n 开发区/ns]/nz [城东/s 工业园/nz]/nt “/w 小型/b 农机/n 装备/n 产业园/nz ”/w [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 进一步/d 推进/vi 与/cc [奇瑞/ntc 重工/n]/nz 的/ude1 合作/vn ，/w 努力/ad 把/pba 我县/r 农机/n [装备/n 制造/vn]/nz 产业/n 培育/v 成/v 又/d 一/m [新兴/b 产业/n]/nz 。/w 
