1月17日/t ，/w 县长/nnt 王进/nr 主持/v 召开/vn 县政府/n [第/m 20/m 次/qv]/mq [常务/b 会议/n]/nz 。/w 县政府/n [常务/b 副县长/nnt]/nnt 汪龙生/nr ，/w 副县长/nnt 张怡/nr 、/w 董开宝/nr 、/w 汪森/nr 、/w 曹晓革/nr 、/w 鲁伟文/nr 、/w 刘观志/nr 、/w 夏应林/nr 参加/v 会议/n 。/w 
会议/n 听取/v 了/ule 望江县/ns 贯彻/v 《/w 省政府/n 关于/p 深化改革/v 推进/vn 小型/b 水利工程/n 改造/vn 提升/v 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w [实施/v 细则/n]/nz 汇报/vn 。/w 会议/n 指出/v ，/w 水利/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz [直接/ad 关系/n]/nz 到/v 老百姓/n [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 、/w [农业/n 生产/vn]/nz 和/cc 社会/n 稳定/an 。/w 近年来/dl ，/w 通过/p 连续/a 投入/v ，/w 全县/n 小型/b 水利工程/n 建设/vn 和/cc 管理/vn 取得/v 积极/ad 成效/n ，/w 但/c 建设/v 标准/n 低/a 、/w 工程/n 老化/vi 失修/vi 等/udeng 问题/n 依然/d 突出/a ，/w 仍/d 是/vshi 制约/vn 我县/r 农业/n 农村/n 发展/vn 的/ude1 [薄弱/a 环节/n]/nz 。/w 会议/n 强调/v ，/w 要/v 积极/ad 实施/v 小型/b 水利工程/n 改造/vn 提升/v “/w 5588/m ”/w [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 即/v ：/w 用/p 5年/t 时间/n ，/w 通过/p [5/m 项/q]/mq 改革/v 措施/n ，/w 在/p 全县/n 范围内/nz 以/p 小/a 水库/n 、/w 小/a 泵站/n 、/w 小/a 水闸/n 、/w 中/f 小/a 灌区/n 、/w 塘坝/n 、/w 河沟/n 、/w 末/f 级/q 渠/n 系/v 、/w 堤坝/n 加固/vn 等/udeng [8/m 类/q]/mq 小型/b 水利工程/n 为/p 重点/n 推进/vi 改造/vn 提升/v ，/w 使/v 现有/vn 小型/b 水利工程/n 防洪/vn 除涝/v 灌溉/vn 能力/n 得到/v 有效/a 发挥/v ，/w 全县/n [农田/n 有效/a 灌溉/vn 面积/n]/nz 提高/v 到/v [80/m %/w 以上/f]/mq 。/w 到/v 2017/m 年底/f ，/w 加固/vn 病险/b [小型/b 水库/n]/nz [40/m 座/q]/mq ，/w 更新/v 改造/vn 小型/b 泵站/n [2/m ./w 031/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 加固/vn 、/w 新建/v 小型/b 水闸/n [114/m 座/q]/mq ，/w 改造/vn 中/f [小型/b 灌区/n]/nz [26/m 处/n]/mq [33/m ./w 7/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 扩/vg 挖/v 塘坝/n [3918/m 口/n]/mq ，/w 整治/v 河沟/n [531/m 条/q]/mq ，/w 堤坝/n 加固/vn [200/m ./w 14/m 公里/q]/mq ，/w 改造/vn 末/f 级/q 渠/n 系/v [47/m ./w 4/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 会议/n 要求/n ，/w 要/v 科学/n 规划/n 和/cc 精心/ad 设计/v 全县/n 水利/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 充分/ad 整合/vn 有关/v [涉农/vn 项目/n]/nz ，/w [加强/v 管理/vn]/nz 和/cc 领导/n ，/w 促进/v 我县/r 水利/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 再/d 上/f 新/a 台阶/n ，/w 为/p 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 坚强/a 保障/vn 。/w 
会议/n 还/d 研究/vn 了/ule 2013/m 年度/n [农田水利/n 建设/vn]/nz [重点/n 工程/n]/nz 补助/v 资金/n 安排/v 、/w 参合/v 农民/nnt 试行/v 新农合/nz [大病/v 保险/n]/nz 、/w 2014/m 年度/n 全县/n 工贸/n 行业/n 企业/n [安全/an 生产/vn 标准化/vn]/nz 建设/vn 等/udeng 工作/vn 。/w 原则/n 通过/p 了/ule 《/w 望江县/ns [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/v 规划/n 》/w 、/w 《/w 望江县/ns 合成圩/nz [现代/ntc 农业/n]/nz 示范区/n 建设/v [总体/n 规划/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 望江县/ns 进一步/d 完善/v 基层/n [医疗/n 卫生/an 机构/n]/nz 和/cc [村/n 卫生室/nis]/nz [运行/vn 机制/n]/nz 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz 》/w 。/w 
