近日/t ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 公布/v [第七/m 批/q]/mq [国家/n 地质/n 公园/n]/nz 资格/n 评审/v 结果/n ，/w [芜湖/ns 马仁山/nr]/nz 地质公园/gg 榜上有名/vl 。/w 这/rzv 标志着/v 马仁山/nr 地质公园/gg 步入/v 国家级/b 地质公园/gg 行列/n 。/w [芜湖/ns 马仁山/nr]/nz 地质公园/gg 位于/v 繁昌/ns 、/w 南陵/nz 、/w 铜陵/ns [三/m 县/n]/mq 交界处/n ，/w 2008年11月/t 被/pbei 批准/v 为/p 省级/b 地质公园/gg 。/w 公园/n 南/b 望九华/nz ，/w 北/f 见/v 长江/ns ，/w 东西/n 纵横/v [20/m 公里/q]/mq ，/w 主峰/n 马仁奇峰/nrf [海拔/n 高度/d]/nz 为/p [316/m 米/q]/mq 。/w 公园/n 内有/nz 地质遗迹/gg 100余处/m ，/w 完整/a 的/ude1 [裂隙/n 式/k 火山/n]/nz 通道/n 遗迹/n 、/w 火山/n 流纹岩/gg 地貌/n 、/w 火山/n [台地/n 地貌/n]/nz ，/w 典型/n 而/cc 独特/a ，/w 融/vi 典型性/n 、/w 稀有/a 性/ng 、/w 系统性/n 于/p 一体/n ，/w 集/q 奇峰/n 、/w 岩洞/n 、/w 怪石/n 、/w 岩壁/n 、/w 泉水/n 及/cc 古/tg 地质灾害/gg 于/p 一身/n ，/w 是/vshi [华东/ns 地区/n]/nz 火山岩/n 地貌/n 体系/n 最为/d 完整/a 、/w [地貌/n 景观/n]/nz 最/d 具/vg 特色/n 的/ude1 区域/n 之一/rz 。/w 马仁山/nr 地质公园/gg 不仅/c 具有/v 重要/a 的/ude1 地学/n 意义/n ，/w 还/d 具有/v 考古学/n 、/w 生态学/n 、/w 历史/n 和/cc [文化/n 价值/n]/nz 。/w 是/vshi 地学/n 工作者/nnt 、/w [大中专/n 院校/n]/nz 学生/nnt 进行/vn [科学/n 探索/v]/nz 的/ude1 基地/nis ，/w 也/d 是/vshi [广大/b 青年/n]/nz 普及/v 地质/n [科学/n 知识/n]/nz 、/w 进行/vn [素质/n 教育/vn]/nz 的/ude1 最佳/z 课堂/n 。/w （/w 朱海兵/nr ）/w 
