在/p 殡仪馆/nis 停尸/nz 近/a 7个月/t 后/f ，/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [河南省/ns 豫东/ns 监狱/nis]/nt 服刑/vi 人员/n 李俊良/nr 的/ude1 遗体/n 被/pbei 火化/v 。/w 此前/t ，/w 李/ng 的/ude1 家属/n 因/p 怀疑/v 其/rz 死因/n ，/w 要求/n [检察/b 机关/n]/nz 立案/vi ，/w 并/cc 调阅/v 监控/vn 录像/n ，/w 遭到/v 拒绝/vn 。/w 
李俊良/nr 妹妹/n 李文娟/nr 告诉/v 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 说/v ，/w [今天/t 上午/t]/nz 她/rr 来到/v [商丘/ns 检察院/nis]/nt 讨/v 说法/n ，/w 该院/r 并/cc 没有/v 对/p 此事/r 作出/v 回应/vn ，/w 接下来/vl 准备/v 对/p [豫东/ns 监狱/nis]/nt 和/cc 殡仪馆/nis 同时/c 起诉/v 。/w 
李文娟/nr 说/v ，/w [昨天/t 下午/t]/nz 几个/mq 家属/n 到/v 了/ule 殡仪馆/nis 查询/v 才/d 知道/v 李俊良/nr 的/ude1 尸体/n 已经/d 被/pbei 火化/v ，/w 记录/v 的/ude1 火化/vn 时间/n 是/vshi [昨天/t 下午/t]/nz 两点半/m 。/w “/w 这个/rz 时间/n 点/qt ，/w 我们/rr 还/d 在/p 监狱/nis 和/cc 他们/rr 协商/v 事情/n 处理/vn 。/w ”/w 
李文娟/nr 说/v ，/w 我们/rr 准备/v 将/d 监狱/nis 和/cc 殡仪馆/nis 同时/c 起诉/v 。/w 她/rr 说/v ，/w 殡仪馆/nis 火化/v 时/ng 需要/v 家属/n 签字/vi ，/w 来/vf 证实/v 家属/n 同意/v 遗体/n 火化/v ，/w 而/cc 昨天/t 在/p 殡仪馆/nis 看到/v 那/rzv 张/q 单子/n 的/ude1 签字/vn 是/vshi “/w [豫东/ns 监狱/nis]/nt ”/w ，/w 下边/f 关系/n 栏/n 写/v 的/ude1 是/vshi “/w 领导/n ”/w 。/w 
“/w [豫东/ns 监狱/nis]/nt 和/cc 犯人/n 是/vshi 领导/n 关系/n 么/y ？/w 监狱/nis 只是/d 一个/mq 服刑/vi 的/ude1 场所/n 而已/y 。/w ”/w 李文娟/nr 质疑/vn 道/qv 。/w 
李文娟/nr 称/v ，/w [今天/t 上午/t]/nz 几位/n 家属/n 找到/v 负责/vn 对/p 监狱/nis 监管/vn 的/ude1 [商丘市/ns 检察院/nis 监/vg]/nt 所/usuo ，/w 该/rz 所/usuo 检察/b 处/n 处长/nnt 夏文祥/nr 对/p 他们/rr 说/v ，/w 具体/a 负责/v 火化/vn 的/ude1 监狱/nis 还/d 没/d 向/p 他们/rr 通报/v ，/w 暂时/d 不/d 清楚/a 这/rzv 件/q 事情/n 。/w 
随后/d ，/w 法/n 晚/tg 记者/nnt 致电/v [商丘市/ns 检察院/nis 监/vg 所/usuo 检察/b 处/n]/nt 了解/v 情况/n ，/w 接线/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v 夏文祥/nr 处长/nnt 到/v 市委/nis 开会/vi 去/vf 了/ule ，/w 自己/rr 并不/d 了解/v 这/rzv 件/q 事情/n 的/ude1 情况/n 。/w (/w 记者/nnt 王选辉/nr )/w 
