平壤/ns 消息/n ：/w 朝中社/nz 20日/t 报道/v 称/vn ，/w [朝鲜/nsf 劳动党/n]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 、/w [国防/n 委员会/nis]/nt 第一/m 委员长/nnt 、/w 人民军/n 最高/a 司令官/nnt 金正恩/nr 指导/vn 了/ule [朝鲜/nsf 人民军/n]/nt [空降兵/nnd 部队/nis]/nt 夜间/n 训练/vn 。/w 韩国/nsf [媒体/n 评论/n]/nz 称/v ，/w 朝鲜/nsf 该/rz 举动/n 与/cc 其/rz 此前/t 提议/v 朝/tg 韩/b 中断/v 军事/n 敌对/a 行为/n 形成/v 对照/vn 。/w 
据/p [朝鲜/nsf 中央/n 通讯社/nis]/nt 20日/t 报道/v ，/w 金正恩/nr 非常/d 重视/v 各个/rz 军种/n 和/cc 兵种/n 部队/nis 夜间/n 作战/vi 能力/n ，/w 他/rr 为了/p 检查/v 航空/n 陆战/n 兵/n 区/n 分队/n 夜间/n 战/vg 应对/v 状况/n ，/w 临时/b 组织/n 和/cc 指导/vn 了/ule 夜间/n 训练/vn 。/w 
报道/v 说/v ，/w 金正恩/nr 高度/d 评价/vn 了/ule 空降兵/nnd 的/ude1 训练/vn 成果/n ，/w 称赞/v 战斗/vn 人员/n 和/cc 飞行员/nnt 在/p 对/p 战斗/vn 不利/a 的/ude1 夜间/n ，/w 成功/a 执行/v 了/ule 艰巨/a 任务/n 。/w 金正恩/nr 强调/v ，/w 军人/nnt 若/c 要/v 在/p 任何/rz 情况/n 和/cc 条件/n 下/f 都/d 能/v 圆满/a 执行/v [战斗/vn 任务/n]/nz ，/w 需要/v 像/v 实战/n 一样/uyy 进行/vn 训练/vn 。/w 金正恩/nr 称/v ，/w 如/v 要/v 把/pba 全体/n 军人/nnt 培养/v 成/v 夜间/n 战/vg 的/ude1 高手/n ，/w 今后/t 需要/v 多/a 组织/n 这样/rzv 的/ude1 训练/vn ，/w 并/cc 在/p 训练/vn 中/f 排除/v 一切/rz 形式主义/n 。/w 金正恩/nr 还/d 表示/v ，/w 人民军/n 要/v 抓紧/v 完成/vn 加强/v [军事/n 力量/n]/nz 最为/d 基本/a 的/ude1 [战斗/vn 准备/v]/nz ，/w 并/cc 指示/n 要/v 大力/d 掀起/v 白头山/nz 训练/v 热潮/n 。/w 
崔龙海/nr 、/w 李永吉/nr 、/w 张正男/nr 、/w 边仁善/nr 、/w 金格植/nr 、/w 金秀吉/nr 、/w 李炳哲/nr 、/w 朴正川/nr 、/w 黄炳誓/nr 等/udeng 朝鲜/nsf 党政军/n 高层/n 陪同/v 金正恩/nr 观摩/v 训练/vn 。/w 
韩联社/nr 还/d 援引/v 分析/vn 称/v ，/w 金正恩/nr 参观/v 航空/n 陆战/n 兵/n 训练/vn 可能/v 是/vshi 针对/p 韩美/nr 表示/v 将/d 如期/d 实施/v “/w [关键/n 决断/n]/nz ”/w 和/cc “/w 鹞鹰/n ”/w 联合/v 军演/nz 采取/v 的/ude1 应对/vn 措施/n 。/w 
[朝鲜/nsf 国防/n 委员会/nis]/nt 16日/t 向/p 韩方/nr 发出/v “/w 重大/a 提案/n ”/w ，/w 提议/v 双方/n 从/p 本月/r 30日/t 开始/v 采取/v 实际/n 措施/n ，/w 全面/ad 停止/v 相互/d 刺激/v 和/cc 诽谤/v 中伤/v ，/w 停止/v 针对/p 对方/n 的/ude1 一切/rz 军事/n 敌对/a 行为/n ，/w 采取/v 相互/d 措施/n 防止/v 发生/vn 核/n 灾难/n 。/w 并称/v ，/w 若/c 以上/f 提议/v 能/v 实现/vn ，/w 离散/vn 家属/n 团聚/vi 等/udeng 朝/tg 韩/b 关系/n 中/f 的/ude1 大大小小/z 问题/n 都/d 将/d 迎刃而解/vl 。/w 朝鲜/nsf 还/d 表示/v 美/b 韩/b 即将/d 举行/v 的/ude1 年度/n 联合/v 军演/nz 是/vshi 直接/ad 挑衅/vn 行为/n ，/w 要求/n 美/b 韩/b 取消/v 军演/nz 。/w 
[韩国/nsf 政府/nis]/nt 17日/t 拒绝/v 了/ule 朝鲜/nsf 提出/v 的/ude1 有关/vn 停止/v 相互/d 中伤/v 和/cc 军事/n 敌对/a 的/ude1 提议/vn 。/w 针对/p 朝鲜/nsf 提出/v 的/ude1 停止/v 韩美/nr 联合/v 军演/nz 要求/n ，/w [韩国/nsf 国防部/nt]/nt 发言人/nnt 金珉奭/nr 17日/t 也/d 表示/v ，/w [军事/n 演习/vn]/nz 是/vshi 韩美/nr 从/p 2002年/t 开始/v 举行/v 的/ude1 例行/vn 演习/vn ，/w 具有/v 防御/vn 性质/n 。/w 朝方/nz 要求/n 中断/v 这些/rz 演习/vn 是/vshi [歪曲/v 事实/n]/nz 、/w 不合情理/nz 。/w 
