[岁末/t 年初/t]/nz ，/w 我县/r [品牌/n 建设/vn]/nz 工作/vn 再/d 传/v 喜报/n ，/w 根据/p 《/w [安徽省/ns 著名/a 商标/n 认定/v 和/cc 保护/vn 条例/n]/nz 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 经/p 安徽省/ns 著名/a [商标/n 评审/vn 委员会/nis]/nt 审议/v ，/w [安徽省/ns 工商局/nis]/nto 局长/nnt 办公会/n 审定/vn ，/w [安徽省/ns 瑞/b 芬/b 得/ude3 油脂/n 深加工/nz 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 “/w 瑞芬/nr 得/ude3 ”/w 、/w [郎溪县/ns 家家乐/nz 调味品/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 “/w 皇/ng 厨/ng ”/w 、/w [宣城市/ns 白茅/nr 岭/ng 饮品/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 “/w 白茅岭/nr ”/w 等/udeng [3/m 件/q]/mq 商标/n 被/pbei 认定/v 为/p 省/n [著名/a 商标/n]/nz ，/w 有效期/n 自/p 2014年1月/t 至/p 2017年12/t 月底/t 止/v 。/w 至此/d ，/w 我县/r 有效/a [著名/a 商标/n]/nz 总量/n 已/d 升/v 至/p 两位/mq 数/n ，/w 共计/v [12/m 件/q]/mq 。/w 
近年来/dl ，/w 我县/r [工商/n 部门/n]/nz 紧紧/d 围绕/v 县委/nis 、/w 县政府/n 加快/v 推进/vn [新型/b 工业化/vn]/nz 进程/n 和/cc 品牌/n 兴县/v 战略/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [职能/n 作用/n]/nz ，/w 积极/ad 引导/v 帮扶/vn 企业/n 争创/v [中国/ns 驰名/vn 商标/n]/nz 、/w 安徽/ns [著名/a 商标/n]/nz 和/cc 宣城/ns [知名/a 商标/n]/nz ，/w 推动/v 了/ule [支柱/n 产业/n]/nz 、/w [骨干/n 企业/n]/nz 市场/n 竞争力/n 的/ude1 跨越式/b 提升/v ，/w 进一步/d 树立/v 了/ule 郎溪/ns 企业/n 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz ，/w 有力/a 助推/vn 了/ule 郎溪/ns 经济/n 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 
一/m 是/vshi 大力/d 宣传/vn 培训/vn 。/w 采用/v 多种/m 方式/n 大力/d 宣传/v [著名/a 商标/n]/nz 在/p 企业/n 发展/vn 中/f 的/ude1 显著/ad 作用/n ，/w 举办/v 各种/rz 培训班/nis ，/w 促进/v 企业家/nnt 熟知/v 并/cc 遵循/v 有关/vn [法律/n 法规/n]/nz 。/w 二/m 是/vshi 强化/v [行政/n 指导/vn]/nz 。/w 运用/v “/w 两书/nz 一/m 卡/n ”/w （/w 《/w 商标/n 建议/n 书/n 》/w 、/w 《/w 管理/vn 提示/v 书/n 》/w 、/w “/w 服务/v 联系卡/n ”/w ）/w 等/udeng 制度/n 开展/v 商标/n [行政/n 指导/vn]/nz ，/w 帮扶/v 企业/n 制定/v 争创/vn 规划/n ，/w 明确/a 发展/v 方向/n ，/w 培育/v 企业/n 品牌/n 。/w 三/m 是/vshi 及时/ad 组织/n 申报/vn 。/w 深入/ad 条件/n 成熟/a 的/ude1 企业/n 现场/s 办公/vn ，/w 全程/n 指导/v 资料/n 收集/v ，/w 对/p 企业/n [申报/vn 材料/n]/nz 严格/ad 把关/vi ，/w 积极/ad 协调/v 有关/vn 工作/vn ，/w 加快/v 争创/vn 步伐/n 。/w 四/m 是/vshi 严格/ad 执法/vn 维权/n 。/w 针对/p 驰/vg 、/w 著/nz 、/w 知名/a [商标/n 侵权/vn 行为/n]/nz 的/ude1 重点/n 商品/n 和/cc 环节/n ，/w 集中/v 打击/vn [侵权/vn 行为/n]/nz ，/w 坚决/ad 保护/v [商标/n 专用/vn 权/n]/nz ，/w 切实/ad 维护/v 商标/n 拥有/v 人/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz 。/w 五/m 是/vshi 发掘/v [品牌/n 价值/n]/nz 。/w 帮助/v 企业/n 运用/v 驰/vg 、/w [著名/a 商标/n]/nz 进行/vn 商标/n 质权/nz 贷款/n ，/w 发挥/v 驰/vg 、/w [著名/a 商标/n]/nz 在/p 融资/vn 方面/n 获取/v “/w 真金/nz 白银/n ”/w 的/ude1 作用/n 。/w （/w 倪鹏辉/nr ）/w 
