1月19日/t ，/w 中共/n 安徽省/ns [第九/m 届/q]/mq [纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nto 召开/v [第四/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 第一次/mq 大会/n ，/w 省委/nis 书记/nnt 张宝顺/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n ，/w 省长/nnt 王学军/nr 、/w 省委/nis 副书记/nnt 李锦斌/nr 在/p 主会场/n [出席/v 会议/n]/nz ，/w 市委/nis 书记/nnt 虞爱华/nr 在/p 安庆/ns 分会场/n [出席/v 会议/n]/nz ，/w 县委/nis 书记/nnt 卓晓静/nr 、/w 县长/nnt 张劲松/nr 及/cc 县领导/nz 夏吉侃/nr 、/w 朱翯/nr 、/w 曹红斌/nr 、/w 方立洋/nr 、/w 林斗喜/nr 、/w 谢文婕/nr 、/w 刘胜江/nr 、/w 徐雷生/nr 、/w 徐云荣/nr 、/w 黄晟/nr 前/f 、/w 韩建平/nr 、/w 郭玉晟/nr 、/w 曹立全/nr 、/w 涂高生/nr 、/w 操龙祥/nr 、/w 汪宗武/nr 、/w 黄晓安/nr 、/w 杨惠芬/nr 、/w 郝忠友/nr 在/p 潜山/ns 分会场/n 收看/v 收听/vn 会议/n 。/w 
会议/n 学习/v 贯彻/vn 了/ule 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 总结/v 了/ule 2013年/t 全省/n [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn ，/w 研究/vn 部署/vn 了/ule 2014年/t 工作/vn 。/w 
张宝顺/nr 在/p 讲话/n 中/f 要求/n ，/w 全省/n 上下/f 要/v 认真/ad 学习/v 领会/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 进一步/d 增强/v 推进/vn [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 的/ude1 责任感/n 和/cc 使命感/n ；/w 要/v 准确/a 把握/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 总体/n 要求/n ，/w 切实/ad 抓好/v [惩/vg 防/v 体系/n 建设/vn]/nz 、/w 作风/n 建设/vn 、/w 监督/v 体系/n 建设/vn 等/udeng 重点/n 任务/n ；/w 要/v 严明/a [组织/n 纪律/n]/nz ，/w 不断/d 增强/v 党组织/n 的/ude1 凝聚力/n 和/cc 战斗力/n ；/w 要/v 加强/vn [组织/n 领导/n]/nz ，/w 以/p 改革创新/v 推进/vn [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn ，/w 逐步/d 实现/v 反腐败/nz 工作/vn 的/ude1 现代化/vn 。/w 
省/n 电视电话会议/n 结束/v 后/f ，/w 虞爱华/nr 在/p 市/n 分会场/n 强调/v ，/w 全市/n 上下/f 要/v 把握/vn 反腐败/nz 工作/vn “/w 零容忍/nz ”/w 的/ude1 大势/n ，/w 树立/v 小/a 节/q 不/d 小/a 的/ude1 理念/n ，/w 认识/v 查办/vn 案件/n 以上/f 级/q 纪委/nnt 为主/vi 的/ude1 体制/n 变化/vn ，/w 落实/v “/w 一岗双责/j ”/w “/w 一/m 案/ng 双/q 查/v ”/w 的/ude1 责任/n 机制/n ，/w 守住/v “/w 底线/n ”/w 、/w 禁/v 闯/v “/w 红线/n ”/w ，/w 同时/c 抓好/v 春节/t 这个/rz 重要/a 节点/n 的/ude1 反腐败/nz 工作/vn ，/w 将/d 我市/r [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 推向/v 深处/s 。/w 
