如果/c 说/v 日本/ns 与/cc 中/f 韩/b 之间/f 的/ude1 矛盾/an 已经/d 影响/vn 到/v 美国/nsf “/w 重返/v 亚太/b ”/w 战略/n ，/w 并非/v 言过其实/vl 。/w 单/b 从/p 美国/nsf 同时/c 向/p 中/f 日韩/n 派遣/v 两名/mq [副/b 国务卿/nnt]/nnt 级/q 高级/a 外交/n 官员/nnt 的/ude1 “/w 罕见/a 举动/n ”/w ，/w 就/d 可以/v 感受到/nz 华盛顿/nsf 对/p 目前/t 东亚/ns 局势/n 的/ude1 担忧/vn 程度/n 。/w 与此同时/c ，/w 中/f 韩/b 与/cc 日本/ns 的/ude1 “/w 各种/rz 博弈/vn ”/w 仍/d 在/p 继续/v 。/w 
美/b 国务院/nt [当地/s 时间/n]/nz 17日/t 晚/tg 宣布/v ，/w 美国/nsf 负责/v 东亚/ns 和/cc 太平洋/ns 事务/n 的/ude1 助理/nnt 国务卿/nnt 拉塞尔/nrf 将/d 在/p 20日/t 离开/v 华盛顿/nsf ，/w 前往/v 中/f 日韩/n 和/cc 新加坡/nsf 访问/vn 。/w 而/cc 就/d 在/p 此前/t 一天/mq ，/w 美/b 国务院/nt 刚/d 宣布/v [副/b 国务卿/nnt]/nnt 伯恩斯/nrf 将/d 在/p 1月19日/t 离开/v 华盛顿/nsf ，/w 展开/v 韩国/nsf 、/w 中国/ns 、/w 日本/ns 之旅/nz 。/w 
美/b 国务院/nt 的/ude1 声明/n 说/v ，/w 拉塞尔/nrf 在/p 北京/ns 会/v 与/cc 伯恩斯/nrf 碰头/vi ，/w 然后/c 一起/s 前往/v 东京/nsf ，/w 拉塞尔/nrf 将/d 作为/p 伯恩斯/nrf 的/ude1 助手/nnt ，/w 参加/v 与/cc 中/f 日/b 两国/mq 高级/a 官员/nnt 的/ude1 会见/vn ，/w 就/d [重大/a 问题/n]/nz [交换/v 意见/n]/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 拉塞尔/nrf 将/d 在/p 26日/t 访问/v 韩国/nsf ，/w 就/d 一系列/b 双边/n 和/cc 地区/n 议题/n 进行/vn 磋商/vn 。/w 
“/w 美国之音/n ”/w 18日/t 的/ude1 文章/n 认为/v ，/w 预计/v 伯恩斯/nrf 此行/rzv 除了/p 加强/v 沟通/vn 外/f ，/w 也/d 会/v 要求/n 东亚/ns [三/m 国/n]/mq 避免/v 采取/v 单方面/d 行动/vn ，/w 以免/c 引发/v 区域/n 不/d 稳定/an 。/w [日本/ns NHK/x 电视台/nis]/nt 报道/v 称/vn ，/w “/w [奥巴马/nrf 政府/nis]/nt 同时/c 派/v 两位/mq 外交/n 高官/nnt 前来/vi ，/w 主要/b 是/vshi 希望/v 促进/vn 日/b 中和/vi 日韩/n 之间/f 的/ude1 和解/vn ”/w 。/w 
就/d 在/p 美国/nsf 高官/nnt “/w 调解/vn ”/w 东亚/ns 局势/n 的/ude1 同时/c ，/w 日本/ns 也/d 在/p 加紧/vd “/w 修补/v ”/w 因/p 安倍/nrf 参拜/v 而/cc 受到/v 损害/vn 的/ude1 日/b 美/b 关系/n 。/w 刚/d 上任/vi 不久/d 的/ude1 日本/ns [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 局长/nnt 谷内正太郎/nrf 飞赴/v 华盛顿/nsf ，/w [当地/s 时间/n]/nz 17日/t 先后/d 和/cc 美国/nsf 国务卿/nnt 克里/nrf 、/w [国防/n 部长/nnt]/nnt 哈格尔/nrf 及/cc 总统/nnt [国家/n 安全/an]/nz 事务/n 助理/nnt 赖斯/nrf 举行/v 了/ule 会谈/vi 。/w 对此/d 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 试图/v 用/p “/w 罕见/a 的/ude1 厚待/v ”/w 这/rzv 一/m 描述/v 来/vf 凸显/v 美国/nsf 对/p 谷内/s 来访/vi 的/ude1 重视/vn 。/w 不过/c ，/w 据/p 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 透露/v ，/w 会谈/vi 后/f 有/vyou [美国/nsf 政府/nis]/nt 人士/n 透露/v ，/w 赖斯/nrf 在/p 与/cc 谷内/s 的/ude1 会谈/vn 中/f 提及/v 了/ule 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq 。/w 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 对此/d 评论/n 称/v ，/w 华盛顿/nsf 对于/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 给/p 东亚/ns 局势/n 带来/v 影响/vn 表示/v 担忧/vn ，/w 所以/c 向/p 日方/n 直接/ad 转达/v 了/ule 这/rzv 一/m 立场/n ，/w 相信/v 谷内/s 已/d 接到/v 美国/nsf 这/rzv 一/m 强烈/a 信号/n 。/w 
与此同时/c ，/w 中/f 韩/b 与/cc 日本/ns 包括/v 舆论战/nz 在/p 内/f 的/ude1 各种/rz 博弈/vn 仍/d 在/p 持续/vd 。/w 18日/t 出版/v 的/ude1 《/w [印度/nsf 快报/n]/nz 》/w 刊登/v 了/ule 中国/ns 外交部长/nnt 王毅/nr 发表/v 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz 《/w 中国/ns 的/ude1 发展/vn 让/v 世界/n 更/d 精彩/a 》/w ，/w 阐述/v 中国/ns 在/p [国际/n 社会/n]/nz 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 批评/vn 在/p 二战/n 结束/v 已/d 68年/t 的/ude1 今天/t ，/w 日本/ns 仍/d 不愿/nz 正确/a 面对/v 过去/vn 那段/r 侵略/v 历史/n ，/w 日本/ns 对待/v 侵略/vn 历史/n 的/ude1 态度/n 同/p 欧洲/ns 截然不同/vl 。/w 此前/t 一天/mq ，/w 日本/ns 驻/v 印/b 大使/nnt 刚/d 在/p 该报/r 发文/vi 为/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 进行/vn 辩解/vi 。/w 而/cc 在/p 19日/t 举行/v 的/ude1 自民党/n [第/m 81/m 次/qv]/mq [全国/n 代表大会/n]/nis 上/f ，/w 安倍晋三/nrj 再一次/mq 表示/v ，/w “/w 希望/v 举行/v 无条件/d 日/b 中/f 首脑/nnt 会谈/vi ”/w 。/w 
对于/p 安倍/nrf 这种/r 毫无/v 诚意/n 的/ude1 姿态/n 性/ng “/w 喊话/vi ”/w ，/w 中/f 韩/b 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 予以/vx 回应/vn 。/w 据/p 韩联社/nr 19日/t 报道/v ，/w 位于/v [哈尔滨/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 韩国/nsf 安重根/nr 义士/n 的/ude1 纪念馆/nis 当天/t 正式/ad 开馆/v 。/w 安重根/nr 于/p 1909年/t 在/p 此/rzs 击毙/v 了/ule 当时/t 的/ude1 日本/ns 首任/b “/w [韩国/nsf 统/vi 监/vg]/nt ”/w 伊藤博文/nrj 。/w (/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 美国/nsf 、/w 日本/ns 特派/v [特约/b 记者/nnt]/nnt 陈一鸣/nr 李珍/nr )/w 
