人民网/nz 合肥/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr 实习生/nnt 张俊/nr ）/w 1月20日/t 下午/t ，/w [安徽省/ns 人大常委会/nis]/nt [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 了/ule 关于/p 《/w [安徽省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 修正案/n 草案/n 》/w 的/ude1 说明/vn 。/w 
会上/n ，/w [安徽省/ns 人口/n 和/cc 计划生育/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 杨武/nr 称/v ，/w 调整/v [生育/vn 政策/n]/nz 对/p 安徽/ns 人口/n 发展/vn 影响/vn 不大/d 。/w 据介绍/nz ，/w 根据/p 安徽省/ns 人口/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t ，/w 安徽/ns 全省/n 有一个/mq 存活/vi 子女/n 的/ude1 [育龄/b 妇女/n]/nz （/w 一/m 孩/ng 育/v 妇/ng ）/w 共/d [720/m 万/d 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 年龄/n 在/p [45/m 周岁/q]/mq 以下/f 、/w 夫妻/n 一方/mq 或/c 双方/n 均/d 为/p 城镇/n 籍/ng 人口/n 的/ude1 [193/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
根据/p 推算/v ，/w 安徽省/ns 总/b [目标/n 人群/n]/nz 约/d 为/p [31/m ./w 75/m 万/d 人/n]/mq 。/w 根据/p 调查/vn ，/w 如果/c 政策/n 允许/v ，/w 愿意/v 再/d 生育/vn 一/m 孩/ng 的/ude1 育龄/b 夫妇/n 约/d 为/p [19/m 万/d 人/n]/mq 。/w 杨武/nr 称/v ，/w [生育/vn 政策/n]/nz 调整/vn 后/f 一个/mq 时期/n ，/w 出生/vi 人口/n 将/d 适度/a 增加/v ，/w 但/c 不会/v 大幅/d 提高/v [人口/n 出生率/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 到/v 2015年/t ，/w 全省/n 总人口/n 将/d 达到/v [7070/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ，/w 不会/v 超过/v “/w 十二五/m ”/w 人口/n 规划/n 控制/v 目标/n [7140/m 万/d 人/n]/mq 。/w 既/c 不会/v 形成/vn 严重/a 的/ude1 生育/vn 堆积/v ，/w 也/d 不会/v 对/p 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 就业/vn 等/udeng [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 造成/v 大/a 的/ude1 压力/n 。/w 
修正案/n 草案/n 允许/v 以下/f [11/m 种/q]/mq 情况/n ，/w 可以/v 申请/vn 再/d 生育/vn ：/w 
1/m 、/w 夫妻/n 一方/mq 是/vshi 独生子女/n ，/w 只/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ；/w 
2/m 、/w 双方/n 均/d 为/p 少数民族/n ，/w 只/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ；/w 
3/m 、/w 双方/n 均/d 为/p [归国/vi 华侨/n]/nz ，/w 或者/c 来/vf 本省/r 定居/v 不满/an 6年/t 的/ude1 香港/ns 、/w 澳门/ns 、/w [台湾/ns 地区/n]/ns 居民/n ，/w 只有/c 一个/mq 子女/n 在/p 内地/n 定居/v 的/ude1 ；/w 
4/m 、/w 再婚/vi 夫妻/n ，/w 再婚/vi 前/f 生育/v 子女/n 合计/v 不/d 超过/v 两个/mq 的/ude1 ，/w 但/c 不适/a 用于/v 复婚/vn 夫妻/n ；/w 
5/m 、/w 婚后/t 不育/vi ，/w 夫妻/n 双方/n 均/d 满/a [30/m 周岁/q]/mq ，/w 依法/d 收养/v 一个/mq 子女/n 的/ude1 ；/w 
6/m 、/w 第一个/mq 子女/n 为/p 残疾/n 儿/ng ，/w 不能/v 成长/vn 为/p 正常/a 劳动力/n ，/w 医学上/nz 认为/v 可以/v 再/d 生育/vn 的/ude1 ；/w 
7/m 、/w 夫妻/n 一方/mq 为/p 一级/b 至/p [六/m 级/q]/mq 的/ude1 残疾/n 军人/nnt ，/w 一级/b 至/p [五/m 级/q]/mq 因/p 公/ng (/w 工/n )/w 致残/v 人员/n ，/w 只/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ；/w 
8/m 、/w 矿工/nnt [井/n 下/f 作业/vn]/nz 连续/a 5年/t 以上/f ，/w 并/cc 继续/v 从事/vn 井/n 下/f 工作/vn ，/w 只/d 生育/v [一个/mq 女孩/n]/nz 的/ude1 ；/w 
9/m 、/w 男方/n 到/v 女方/n 家/q 落户/vi 且/c 女方/n 没有/v 兄弟/n 的/ude1 农村/n 夫妻/n ，/w 只/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 (/w 仅/d 适用/vi 女方/n 姐妹/n 中/f 一人/mq )/w ；/w 
10/m 、/w 农村/n 夫妻/n 只/d 生育/v [一个/mq 女孩/n]/nz 的/ude1 ；/w 
11/m 、/w 大/a 山区/n 的/ude1 乡镇/n ，/w 女方/n 在/p 农村/n ，/w 只/d 生育/v [一个/mq 女孩/n]/nz 的/ude1 。/w 
