设立/v 在/p 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 中/f 的/ude1 安重根/nr 半身/n 铜像/n 胡迪/nrf 摄/vg 
不过/c ，/w 就/d 此事/r ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 发言人/nnt 兼/v 官房长官/n 菅义伟/nr 20日/t 向/p 韩国/nsf 和/cc 中国/ns “/w 提出抗议/v ”/w ，/w 并称/v 安重根/nr 是/vshi “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w 
菅义伟/nr 表示/v ，/w 韩国/nsf 和/cc 中国/ns “/w 根据/p 片面/a 的/ude1 评价/vn ”/w 在/p [国际/n 社会/n]/nz 上/f 开展/v 活动/vn ，/w 这/rzv 不利于/v 地区/n 和平/n 与/cc 合作/vn ，/w 日方/n 感到/v “/w 非常/d 遗憾/a ”/w 。/w 菅义伟/nr 称/v ，/w 安重根/nr 是/vshi 暗杀/v 日本/ns [第一/m 任/v]/mq 首相/nnt 伊藤博文/nrj 的/ude1 “/w [恐怖/a 分子/n]/nz ”/w 。/w 
此外/c ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 亚/b 大局/n 局长/nnt 伊原纯一/nrj 也/d 于/p 19日/t 分别/d 致电/v 韩国/nsf 和/cc [中国/ns 驻/v 日本/ns 大使馆/nis]/nt 公使/nnt ，/w 就/d 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 开馆/v 表示/vn 了/ule “/w 遗憾/a ”/w 。/w 
据介绍/nz ，/w 安重根/nr 在/p 韩国/nsf 被/pbei 视为/v 民族英雄/n ，/w 在/p 饱受/v 日本/ns 侵略/vn 之/uzhi 苦/a 的/ude1 中国/ns 也/d 被/pbei 视为/v [英雄/n 人物/n]/nz 。/w 去年/t 6月/t [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 访华/vi 时/ng ，/w 提及/v [独立/a 运动/vn]/nz 家/q 安重根/nr 义士/n ，/w 称赞/v 安重根/nr 是/vshi 韩/b 中/f [两国/mq 人民/n]/nz 共同/d 敬仰/vn 的/ude1 [历史/n 人物/n]/nz ，/w 希望/v 能/v 在/p 哈尔滨市/ns 竖立/v 安重根/nr 纪念碑/n 。/w 这/rzv 得到/v 了/ule 中方/n 的/ude1 积极/ad 响应/v ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 更高/d 规格/n 的/ude1 纪念馆/nis ，/w 体现/v 了/ule 两国/mq 在/p 涉/vg 日/b 历史/n 认识/v 问题/n 上/f 的/ude1 共识/n 。/w 
安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 开馆/v 当天/t ，/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 官员/nnt 表示/v ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 对/p 安重根/nr 义士/n 纪念馆/nis 在/p [中国/ns 哈尔滨/ns]/nz 落成/vi 表示/v 欢迎/vn 并/cc 给予/vn 高度/d 评价/vn 。/w 
