1月17日/t ，/w [望江县/ns 人武部/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 任职/v 大会/n 召开/v 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市/n 军分区/nis 政委/nnt 陈大林/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 宣读/v 了/ule 李跃云/nr 同志/n 担任/v [望江县/ns 人武部/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 的/ude1 任职/vn 通知/n ，/w 县委/nis 书记/nnt 、/w [县/n 人武部/nis 党委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 李跃云/nr ，/w 县委/nis 副书记/nnt 储昭霞/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 人武部/nis 长/a 王奎/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 唐文兵/nr ，/w [县/n 人武部/nis]/nt 政委/nnt 邓小红/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
陈大林/nr 指出/v ，/w 望江/ns 自古/d 就是/v 礼仪/n 之/uzhi 乡/n 、/w 兵员/nnd 大/a 县/n ，/w 长期以来/dl 有着/v 党/n 管/v 武装/n 的/ude1 好/a 传统/n 、/w 好/a 氛围/n 。/w 历届/b 县委/nis 、/w 县政府/n 在/p [大力/d 发展/vn]/nz 经济/n 的/ude1 同时/c ，/w 高度/d 重视/v 国防/n 和/cc 军队/n 建设/vn ，/w 取得/v 了/ule 较好/d 成绩/n 。/w 陈大林/nr 强调/v ，/w 武装力量/n 是/vshi [国家/n 政权/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 由/p 地方/n 同级/b 党委/nis 书记/nnt 担任/v 军事/n 机关/n [第一/m 书记/nnt]/nnt ，/w 是/vshi 党/n 的/ude1 [政权/n 建设/vn]/nz 的/ude1 根本/a 要求/n ，/w 地位/n 重要/a ，/w 使命/n 光荣/a ，/w 责任/n 重大/a 。/w 要/v 强化/vn 党/n 管/v 武装/n 意识/n ，/w 履行/v 党/n 管/v 武装/n 职责/n ，/w 创新/vi 党/n 管/v 武装/n 工作/vn ，/w 建/v 强/a 班子/n 带/v 好/a 队伍/n ，/w 努力/ad 把/pba [望江县/ns 人武部/nis 党委/nis]/nt 建设/vn 成为/v “/w 政治/n 坚定/a 、/w 团结/v 统一/vn 、/w 矢志/vi 打赢/v 、/w 务实/vi 清廉/a 、/w 奋发有为/vl ”/w 的/ude1 坚强/a [领导/n 核心/n]/nz ，/w 把/pba [望江县/ns 人武部/nis]/nt [党员/nnt 干部/nnt]/nz 队伍/n 建设/vn 成为/v “/w 有/vyou 追求/v 、/w 有/vyou 精神/n 、/w 有/vyou 能力/n 、/w 有/vyou 作为/p 、/w 有/vyou 层次/n ”/w 的/ude1 过硬/a 团队/n 。/w 
李跃云/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w [望江县/ns 人武部/nis]/nt 在/p [军分区/nis 党委/nis]/nt 和/cc 县委/nis 、/w 县政府/n 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn [科学/n 发展观/n]/nz ，/w 狠抓/v 以/p [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 为/p 龙头/n 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 落实/v ，/w 取得/v 了/ule 良好/a 成绩/n ，/w 积累/v 了/ule 很多/m 好/a 经验/n 、/w 好/a 做法/n ，/w 多次/mq 受到/v 军/n 地/ude2 领导/n 的/ude1 高度/d 评价/vn 。/w 与此同时/c ，/w 人武部/nis 积极/ad 支持/v 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 建设/vn ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 促进/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 、/w 参加/v 抗灾/vn 抢险/vn 、/w 支持/v 美好/a 乡村/n 建设/vn 和/cc 扶贫/vn 助学/vn 工作/vn 等/udeng 方面/n ，/w 都/d 做出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 李跃云/nr 表示/v ，/w 在/p 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 将/d 认真/ad 学习/v 领会/vn 习近平/nr 主席/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 严守/v [人民/n 武装/n 工作/vn]/nz 纪律/n ，/w 牢固/a 树立/v [国家/n 安全/an]/nz 利益/n [高于/v 一切/rz]/nz 的/ude1 “/w 安全观/n ”/w 、/w [经济/n 建设/vn]/nz 与/cc [国防/n 建设/vn]/nz 协调发展/v 的/ude1 “/w 统筹/vd 观/vg ”/w 和/cc [两/q 副/b]/mq 担子/n 一肩挑/nz 的/ude1 “/w 责任/n 观/vg ”/w ，/w 坚持/v 抓/v 大事/n 、/w 把/pba 方向/n ，/w 抓/v 组织/n 、/w 强/a 队伍/n ，/w 抓/v 协调/vn 、/w 聚合/vi 力/n ，/w 抓/v 服务/vn 、/w 强/a 保障/vn ，/w 不断/d 提高/v 党/n 管/v 武装/n 工作/vn 科学化/v 水平/n ，/w 推动/v 望江县/ns [人民/n 武装/n 工作/vn]/nz 取得/v 更大/d 成绩/n 。/w 
