近日/t ，/w [安徽省/ns 人民政府/nis]/nt 将/d 《/w 关于/p 肥西/ns 桃花/n 工业园区/nz 升级/vi 为/p [国家级/b 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 请示/vn 》/w 上报/vi 国务院/nt 并/cc 抄送/v 商务部/nis ，/w 这/rzv 标志着/v [桃花/n 工业园/nz]/nz 申报/vn 国家级/b 工作/vn 取得/v 阶段性/n 进展/vn 。/w 
[桃花/n 工业园/nz]/nz 于/p 2006年/t 经/p 省政府/n 批准/v 为/p 省级/b 开发区/ns ，/w 2013年/t 预计/v 实现/vn 规/ng 上/f [工业/n 产值/n]/nz [375/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.8%/m ；/w 实现/v 规/ng 上/f 增加值/n [79/m 亿元/q]/mq 。/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 总额/n [120/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 60%/m ；/w 工业/n 投资/vn [80/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 40%/m 。/w 该区/r 在/p [产业/n 布局/n]/nz 、/w [土地/n 集/q 约/d 利用/v]/nz 、/w 环境保护/gg 、/w [节能/vn 减排/v]/nz 等/udeng 方面/n 均/d 已/d 具备/v 申报/vn [国家级/b 开发区/ns]/nz 的/ude1 条件/n 。/w 为/p 进一步/d 打造/v 优质/b 的/ude1 开放/vn 合作/v 平台/n ，/w 增强/v 工业园区/nz [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 [承载/v 能力/n]/nz ，/w 省政府/n 决定/v 向/p 国务院/nt 申请/v 将/d [桃花/n 工业园/nz]/nz 升级/vi 为/p [国家级/b 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 。/w （/w 朱镇祖/nr 春/tg 玲/nz ）/w 
