1947年6月/t 的/ude1 [四/m 平/v 之/uzhi 战/vg]/nz ，/w 在/p 国民党/n 以/p 方/q 被/pbei 称为/v [四/m 平/v 保卫战/nz]/nz ，/w 而/cc 在/p 解放军/nnd 以/p 方/q 则/d 被/pbei 称为/v 是/vshi [四/m 平/v 攻坚战/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 陈明仁/nr 的/ude1 [颠峰/n 之/uzhi 战/vg]/nz ，/w 也/d 是/vshi 名将/n 林彪/nr 的/ude1 耻辱/n 一战/n 。/w 以至于/c 两年/mq 之后/f ，/w 毛泽东/nr 请/v [长沙/ns 起义/vi]/nz 的/ude1 陈明仁/nr 在/p 自己/rr 家中/s 做客/vi ，/w 鼓励/v 他/rr 继续/v 带兵/vn ，/w 并/cc 幽默/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 看/v 林彪/nr 打仗/vi 就/d 不如/v 你/rr 哟/e ！/w ”/w 
1959年9月/t ，/w 毛泽东/nr 会见/v 中国人民解放军/nt 第二十一/m 兵团/nis 司令员/nnt 陈明仁/nr 上将/nnt 。/w 
本文/r 摘自/v 《/w 毛泽东/nr 点评/v 国民党/n 著/uzhe 名/q 将领/nnt 》/w ，/w 马详林/nr 著/uzhe ，/w [民主/a 与/cc 建设/vn 出版社/nis]/nt 出版/v 
蒋介石/nr 带头/vd 高喊/v ：/w “/w 向/p 陈明仁/nr 看齐/vi ！/w ”/w 
1924年12月/t ，/w 朔风/n 呼啸/vi 。/w 
蒋介石/nr 、/w 周恩来/nr 等/udeng 人/n 率领/v 东征军/n 攻打/v 叛军/n 陈炯明/nr 。/w 
惠州/ns 城/n [三/m 面/nf]/mq 环/n 水/n ，/w 城/n 高墙/n 厚/a ，/w 易/ad 守/v 难/a 攻/v ，/w 素有/v 天险/n 之/uzhi 称/v 。/w 加之/cc 陈炯明/nr 以/p 之/uzhi 为/p 巢穴/n ，/w 在/p 此/rzs 经营/vn 多年/mq ，/w 确实/ad 是/vshi 块/q 难/a 啃/v 的/ude1 硬骨头/n 。/w 
蒋介石/nr 拒绝/v 了/ule 参谋长/nnt 叶剑英/nr 的/ude1 意见/n ，/w 决定/v 不/d 使用/v [炮火/n 准备/v]/nz 便/d 发起/v 攻城/vi 。/w 
[国民/n 革命军/n]/nz [第一/m 军/n]/mq 的/ude1 “/w 奋勇/d 队/n ”/w 向/p 惠州/ns 城/n 发起/v 了/ule 决死/nz 冲击/vn ，/w 遭到/v 城内/s 叛军/n 的/ude1 疯狂/a 反击/v ，/w 城头/n 的/ude1 机关枪/n 喷吐/v 着/uzhe 火蛇/nz ，/w 爬/v 城/n 的/ude1 战士/nnt 成批/d 成批/d 地/ude2 倒下/v 。/w 
前方/s 来/vf 报/n ：/w [第四/m 团/n]/mq 团长/nnt 刘尧宸/nr 头部/n 中弹/vi 阵亡/vi ！/w 
蒋介石/nr 、/w 周恩来/nr 忧心如焚/vl 。/w 
透过/v [战火/n 硝烟/n]/nz ，/w 忽/d 见/v 城/n 下/f 一人/mq ，/w 背/v 插/v [青天白日/nz 旗/n]/nz ，/w 一/m 手持/v 驳壳枪/n ，/w 一手/d 攀/v 云梯/n ，/w 凶猛/a 如/v 虎/n ，/w 迅捷/a 如/v 猿/ng ，/w 冒着/v 枪林弹雨/n ，/w 第一个/mq 攀上/v 城头/n ，/w 击毙/v 数/n 名/q 守敌/n ，/w 将/d [青天白日/nz 旗/n]/nz 插到/nz 了/ule 惠州/ns 城/n 上/f ！/w 后面/f 的/ude1 奋勇/d 队员/nnt 迅速/ad 跟进/v ，/w 很快/d 控制/vn 住/vi 局面/n 。/w 
此时/r ，/w 在/p 城/n 下/f 督战/vi 的/ude1 蒋介石/nr ，/w 从/p 望远镜/n 里/f 看到/v 这/rzv 气壮山河/vl 的/ude1 场面/n ，/w 兴奋/a 地/ude2 询问/v ：/w “/w 手持/v 大旗/n 第一个/mq 登上/v 城头/n 的/ude1 是/vshi 谁/ry ？/w ”/w 身边/s 何应钦/nr 回答/v ，/w “/w 校长/nnt ，/w 此人/r 是/vshi [四/m 团/n]/mq [三/m 连/ulian]/mq 连长/nnt 陈明仁/nr ！/w ”/w 
12月14日/t 下午/t [4/m 点/qt]/mq ，/w [国民/n 革命军/n]/nz 占领/v 惠州/ns 城/n 。/w 
16日/t 上午/t ，/w 东征军/n 在/p 望江亭/nz 召开/v 祝捷/nr 大会/n 。/w 身为/v [黄埔/ns 军校/nis]/nt 校长/nnt 的/ude1 蒋介石/nr ，/w 经/p 与/cc 周恩来/nr 、/w 俄国/ns 顾问/nnt 鲍罗廷/nr 等/udeng 商议/v ，/w 决定/v 给/p 勇夺/v 惠州/ns 城/n 的/ude1 陈明仁/nr 以/p 特殊/a 的/ude1 荣耀/an 。/w 
大会/n 开始/v 之后/f ，/w 蒋介石/nr 亲自/d 发布/v 口令/n ：/w 全体/n 信号/n 枪手/nnd 鸣枪/vi [三/m 响/v]/mq ，/w 全体/n 司号员/nnt 吹号/v 三通/n ，/w 向/p 陈明仁/nr 致敬/vi 。/w 之后/f ，/w 蒋介石/nr 率/v 三军/n 将士/n 带头/vd 高呼/v 口号/n ：/w “/w 向/p 陈明仁/nr 看齐/vi ！/w ”/w 
呼/v 完/vn 口号/n ，/w 蒋介石/nr 当场/d 宣布/v 晋升/vn 陈明仁/nr 为/p [三/m 营/n]/mq 少校/nnt 营长/nnt 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 蒋介石/nr 多次/mq 公开/ad 称赞/v 陈明仁/nr 是/vshi “/w 黄埔/ns 一期/b 的/ude1 一面/n 旗帜/n ”/w 。/w 
特别/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 当时/t 随/p 陈明仁/nr 冒死/nz 爬/v 城/n 的/ude1 ，/w 还有/v 一位/mq 名叫/v 陈赓/nr 的/ude1 黄埔/ns 学生/nnt ，/w 当时/t 陈赓/nr 已经/d 左脚/n 中弹/vi ，/w 是/vshi 带伤/vd 冲/v 上去/vf 的/ude1 。/w 1955年/t ，/w 陈赓/nr 被/pbei 授予/v 中国人民解放军/nt 大将/nnt 军衔/n ，/w 此/rzs 是/vshi 后话/n 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 陈明仁/nr 凭借/p 战功/n ，/w 屡屡/d 升迁/vn ，/w 官/n 至/p 旅长/nnt 、/w 师长/nnt ，/w 又/d 入/v [陆军/nis 大学/nis]/nz 学/v 了/ule 3年/t 。/w 
[回龙山/nz 之/uzhi 战/vg]/nz 是/vshi “/w 战术/n 杰作/n ”/w 
1940年/t 春/tg ，/w 陈明仁/nr 率部/v 开赴/v 广西/ns 参加/v [桂/b 南/b 会战/vn]/nz ，/w 与/cc 日寇/n 奋战/vi [7/m 天/qt]/mq [7/m 夜/tg]/mq ，/w 重挫/nz 日军/n 。/w 事后/f ，/w 蒋介石/nr 在/p 柳州/ns 召开/v 的/ude1 军事/n 检讨/v 会上/n ，/w 唯独/d 表扬/vn 了/ule 陈明仁/nr 。/w 1941年/t ，/w 陈明仁/nr 晋升为/v 中将/nnt 师长/nnt ，/w 驻守/v 昆明/ns 附近/f 。/w 1942年/t ，/w 陈明仁/nr 任/v 远征军/n [第/m 17/m 集团军/nis]/mq [71/m 军/n]/mq 副军长/nnt ，/w 指挥/v 所部/n 进驻/v 云南/ns 保山/ns ，/w 建立/v 江防/nz 阵地/n ，/w 与/cc 日军/n 隔/v 江/n 对峙/vi 。/w 
1945年1月/t ，/w [中国/ns 远征军/n]/nz 调集/v 主力/nnt 围攻/v [滇缅/nz 公路/n]/nz 上/f 的/ude1 重镇/n —/w —/w 畹町/ns 的/ude1 回龙山/nz ，/w 却/d 久/a 攻/v 不/d 克/q 。/w 在/p 万/m 不/d 得以/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 战区/n 指挥官/nnt 卫立煌/nr 急/v 调/v [71/m 军/n]/mq 参战/vi 。/w 此时/r 陈明仁/nr 已/d 升任/v [71/m 军/n]/mq 军长/nnt 。/w 他/rr 决定/v 采取/v 声东击西/nz 的/ude1 战术/n ，/w 调动/v 守卫/v 的/ude1 日军/n ，/w 主攻/v 部队/nis 采取/v [分割/v 包围/v]/nz 的/ude1 战法/n ，/w 各个击破/vl ，/w 再/d 以/p 一个/mq 师/ng 迂回/vi 切断/v 日军/n 逃往/v 缅甸/ns 的/ude1 退路/n ，/w 全歼/v 日军/n ；/w 同时/c 请求/v 美国/nsf 盟军/n 的/ude1 空军/nis 配合/v 作战/vn ，/w 步兵/nnd 、/w 炮兵/nnd 、/w 空军/nis 协同/vd 一致/a ，/w 方能/v 取胜/vn 。/w 
陈明仁/nr 的/ude1 [作战/vi 方案/n]/nz ，/w 深受/v 刚刚/d 接任/v [中国/ns 战区/n]/nz 盟军/n 参谋长/nnt 的/ude1 魏德迈/nrf 将军/nnt 的/ude1 赞许/vn 。/w 战斗/vn 打响/v 后/f ，/w 陈明仁/nr 亲自/d 督战/vi ，/w 命令/n 一部/mq 火力/n 猛/a 轰/v 日军/n 主/ag 阵地/n ，/w 一部/mq 火力/n 指向/v 日军/n 后方/s 和/cc 三台山/ns ，/w 断/v 其/rz 机动/b 增援/v 。/w 陈明仁/nr 的/ude1 有效/a 指挥/v ，/w 使/v 战斗/vn 顺利/ad 发展/vn 。/w 
经过/p 一番/mq 血战/n ，/w 全歼/v 了/ule 日军/n 侵入/v 滇西/b 的/ude1 部队/nis ，/w 陈明仁/nr 因此/c 威名/n 远播/nz 。/w 曾/d 与/cc 陈明仁/nr 共事/vi 的/ude1 美军/n 准将/nnt 窦恩/nr 称赞/v 回龙山/nz 之/uzhi 役/ng 是/vshi “/w 一部/mq 军事/n [指挥/v 艺术/n]/nz 的/ude1 杰作/n ”/w ，/w 魏德迈/nrf 将军/nnt 称赞/v 陈明仁/nr 是/vshi “/w 杰出/a 的/ude1 中国/ns 名将/n ”/w 。/w 
