众人/n 熟知/v 的/ude1 张艺谋/nr 是/vshi 中国/ns [第五代/mq 导演/nnt]/nz 的/ude1 [代表/nnt 人物/n]/nz 之一/rz ，/w 是/vshi 国际/n 著名/a 大导演/nz 。/w 而/cc 他/rr 进入/v [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 所/usuo 学/v 的/ude1 专业/n 是/vshi 摄影/vn ，/w 他/rr 所/usuo 参与/v 摄影/vn 的/ude1 几部/n 影片/n 先后/d 获得/v 国内/s 、/w 国际/n 多项/mq 摄影/vn 大奖/n 。/w 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n ，/w 他/rr 被/pbei 导演/nnt 吴天明/nr 要求/n 主演/v 影片/n 《/w 老井/nz 》/w ，/w 不料/d ，/w 凭借/p 此片/r ，/w 张艺谋/nr 成为/v 我国/n 第一位/mq A/x 级/q [国际/n 电影节/n]/nz 影帝/n ，/w 并/cc 于/p 1988年/t 获/v [第八/m 届/q]/mq [中国/ns 电影/n 金鸡奖/nz]/nz 最佳/z 男主角/nnt 奖/n 、/w [第/m 十一届/n]/nz [电影/n 百花奖/nz]/nz 最佳/z 男演员/nnd 奖/n 。/w 
众人/n 熟知/v 的/ude1 张艺谋/nr 是/vshi 中国/ns [第五代/mq 导演/nnt]/nz 的/ude1 [代表/nnt 人物/n]/nz 之一/rz ，/w 是/vshi 国际/n 著名/a 大导演/nz 。/w 而/cc 他/rr 进入/v [北京/ns 电影/n 学院/nis]/ntu 所/usuo 学/v 的/ude1 专业/n 是/vshi 摄影/vn ，/w 他/rr 所/usuo 参与/v 摄影/vn 的/ude1 几部/n 影片/n 先后/d 获得/v 国内/s 、/w 国际/n 多项/mq 摄影/vn 大奖/n 。/w 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n ，/w 他/rr 被/pbei 导演/nnt 吴天明/nr 要求/n 主演/v 影片/n 《/w 老井/nz 》/w ，/w 不料/d ，/w 凭借/p 此片/r ，/w 张艺谋/nr 成为/v 我国/n 第一位/mq A/x 级/q [国际/n 电影节/n]/nz 影帝/n ，/w 并/cc 于/p 1988年/t 获/v [第八/m 届/q]/mq [中国/ns 电影/n 金鸡奖/nz]/nz 最佳/z 男主角/nnt 奖/n 、/w [第/m 十一届/n]/nz [电影/n 百花奖/nz]/nz 最佳/z 男演员/nnd 奖/n 。/w 张艺谋/nr 参演/v 过/uguo [四/m 部/q]/mq 影视剧/n ，/w 他/rr 在/p 主演/v 的/ude1 两部/mq 影片/n 中/f 与/cc [三/m 位/q]/mq 美女/n 上演/v 了/ule 多/a 场/qv 激情戏/nz 。/w 
1987年/t ，/w 张艺谋/nr 主演/v 吴天明/nr 导演/nnt 的/ude1 影片/n 《/w 老井/nz 》/w ，/w 表演/vn 质朴/a 、/w 准确/a ，/w 同年/d 获/v [第二/m 届/q]/mq [东京/nsf 国际/n 电影节/n]/nz 最佳/z 男演员/nnd 奖/n ，/w 成为/v 我国/n 第一位/mq A/x 级/q [国际/n 电影节/n]/nz 影帝/n ，/w 1988年/t 获/v [第八/m 届/q]/mq [中国/ns 电影/n 金鸡奖/nz]/nz 最佳/z 男主角/nnt 奖/n 、/w [第/m 十一届/n]/nz [电影/n 百花奖/nz]/nz 最佳/z 男演员/nnd 奖/n 。/w 影片/n 《/w 老井/nz 》/w 获得/v [第二/m 届/q]/mq [东京/nsf 国际/n 电影节/n]/nz 故事片/nnt 大奖/n 、/w 美国/nsf [第七/m 届/q]/mq [夏威夷/nsf 国际/n 电影节/n]/nz 评审团/n 特别奖/n 、/w [第八/m 届/q]/mq [中国/ns 电影/n 金鸡奖/nz]/nz 最佳/z 故事片/nnt 奖/n 等/udeng 多个/mq 奖项/n 。/w 
一/m 、/w 《/w 老井/nz 》/w 中/f ，/w 张艺谋/nr 与/cc 吕丽萍/nr 床/n 上/f 缠绵/a 
1987年/t ，/w 吴天明/nr 拍摄/v 电影/n 《/w 老井/nz 》/w ，/w 邀请/v 当时/t [广西/ns 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 的/ude1 张艺谋/nr 出任/v 该片/r 摄影师/nnt 。/w 一/m 开始/v ，/w 吴天明/nr 想/v 找/v 一个/mq 真正/d 的/ude1 农民/nnt 来/vf 出演/v 男主角/nnt 孙旺泉/nr ，/w 可/v 找/v 来/vf 找/v 去/vf 老是/d 不/d 满意/v ，/w 就/d 想到/v 了/ule 张艺谋/nr 。/w 
