1月18日/t 下午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 第二次/mq 彩排/v 如期/d 举行/v ，/w 正定网/nz 记者/nnt 获悉/v 庾澄庆/nr 搭档/n 李敏镐/nr 春晚/n 合唱/v [情/n 非得/d 已/d]/nz ，/w 本届/r 春晚/n 融入/v 了/ule 不少/m 特色/n 环节/n ，/w 除夕/t 当晚/t 将/d 有一个/mq 集结/v 全国/n 名/q 特/ag 产品/n 的/ude1 [9/m 层/qv]/mq 年糕/nf 塔/n 推/v 上/f 舞台/n ，/w 张国立/nr 将/d 带头/vd 切开/v 这个/rz 巨型/b 年糕/nf 。/w 
李敏镐/nr ，/w 韩国/nsf 人气/n 男演员/nnd 、/w 广告模特/nnd 。/w 2006年/t 以/p 《/w 秘密/n 的/ude1 校园/n 立即/d 搜索/vn 》/w 正式/ad 出道/vi ，/w 2009年/t 因/p 饰演/v 《/w [韩版/nz 花样/n 男子/n]/nz 立即/d 搜索/vn 》/w 中/f 的/ude1 具俊表/nz 红/a 遍/qv 亚洲/ns ，/w 2011年/t 出演/v 韩版/nz 《/w [城市/n 猎人/nnd]/nz 立即/d 搜索/vn 》/w 的/ude1 男主角/nnt 李润成/nr 人气/n 飙升/v ，/w 演技/n 也/d 日益/d 成熟/a 。/w 曾/d 获/v 韩国/nsf 百/m 想/v 演技/n 大/a 赏/v 最佳/z 新人奖/nz ，/w 发行/v 过/uguo 个人/n 单曲/n 《/w Myeverything/x 》/w ，/w 超高/b 的/ude1 人气/n 和/cc 模特/nnt 般/uyy 完美/a 的/ude1 身材/n 更/d 让/v 其/rz 广告片/nz 约/d 不断/d ，/w 是/vshi 众多/a 厂家/n 争抢/v 的/ude1 代言人/nnt 。/w 2013年/t 在/p [韩国/nsf 偶像剧/nz]/nz 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 中/f 饰演/v 帝国/n 集团/nis 继承者/nz 金/b 叹/v 一角/n 。/w 
湖南/ns 春晚/n 导演/nnt 组/n 很早/d 就/d 和/cc 李敏镐/nr 方面/n 进行/vn 了/ule 联系/v ，/w 但/c 因为/c 后者/rzv 的/ude1 档期/n 一直/d 很紧/nz ，/w 所以/c 一直/d 都/d 无法/v 确定/vn 下来/vf ，/w “/w 最近/t 导演/nnt 组/n 和/cc 李敏镐/nr 的/ude1 经纪人/nnt 多次/mq 沟通/v ，/w 甚至/d 还/d 用/p 上/f 了/ule 许多/mq 的/ude1 [私人/n 关系/n]/nz ，/w 才/d 使得/vi 邀请/v [一/d 事/n]/mq 有/vyou 了/ule 进展/vn 。/w ”/w 在/p 今年/t 的/ude1 跨/v 年/qt 演唱/v 会上/n ，/w 李敏镐/nr 就/d 特意/d 准备/v 了/ule VCR/x ，/w 向/p 中国/ns 的/ude1 观众/n 们/k 送/v 上/f 贴心/a 祝福/vn ，/w 但/c 最终/d 因/p 节目/n 时间/n 安排/v 而/cc 不得不/d 取消/v 。/w 但/c 李敏镐/nr 与/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 有/vyou 过/uguo 这么/rz 多次/mq 的/ude1 触电/vn ，/w 只要/c 档期/n 合适/a [湖南/ns 卫视/n]/nz 敲定/v 李敏镐/nr 来/vf 春晚/n 也/d 是/vshi [很/d 有可能/nz]/nz 的/ude1 事情/n 。/w 
1987年/t 出生/vi 的/ude1 李敏镐/nr ，/w 2004年/t 正式/ad 进入/v 演艺界/n 。/w 当时/t 通过/p 所属/n 公司/nis 社长/nnt 的/ude1 好朋友/nz 的/ude1 介绍/vn ，/w 李敏镐/nr 与/cc 日/b 后/f 引领/v 他/rr 走上/v 演员/nnt 这/rzv 条/q 路/n 的/ude1 公司/nis 组长/nnt 见/v 了/ule 面/nf 。/w 据说/v 见面/vi 当天/t 的/ude1 李敏镐/nr ，/w 满不在乎/vl 地/ude2 呈/v “/w 大/a ”/w 字型/n 躺在/v 事务所/nis 的/ude1 沙发/n 上/f 睡着/v 了/ule ，/w 仿佛/d 谁/ry 来/vf 不/d 来/vf 和/cc 他/rr [没有/v 关系/n]/nz 。/w 在/p 韩载锡/nr 组长/nnt 的/ude1 印象/n 中/f ，/w 李敏镐/nr 是/vshi 个/q 第一眼/mq 就/d 能/v 看出/v 明星/nnd 气质/n 的/ude1 少年/n ，/w 在/p 一瞬间/t 就/d 决定/v 要/v 与/cc 他/rr 共事/vi 。/w 那/rzv 之后/f 不久/d ，/w 李敏镐/nr 初次/d 见到/v 了/ule 指导/vn 自己/rr 演技/n 的/ude1 李在勇/nr 老师/nnt ，/w 李/ng 老师/nnt 对/p 他/rr 的/ude1 外在/b 条件/n 感到/v 很/d 满意/v ，/w 觉得/v 这样/rzv 的/ude1 孩子/n 只要/c 能/v 找准/v 方向/n ，/w 一定会/nz 成为/v 很好/ad 的/ude1 演员/nnt 。/w 
2006年/t EBS/x 的/ude1 青少年/n 电视剧/n 《/w 秘密/n 的/ude1 校园/n 立即/d 搜索/vn 》/w 是/vshi 李敏镐/nr 的/ude1 出道/vi 作品/n ，/w 在/p 这部/r 电视剧/n 中/f 他/rr 与/cc 如今/t 因为/c 《/w [超速/vd 绯闻/n]/nz 》/w 而/cc 受到/v 瞩目/vn 的/ude1 朴宝英/nr 有/vyou 了/ule 合作/vn 。/w 有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 一般/ad 青少年/n 电视剧/n 并不/d 被/pbei 人/n 关注/v ，/w 所以/c 《/w 秘密/n 的/ude1 校园/n 立即/d 搜索/vn 》/w 的/ude1 官网/n 主页/n 也/d 是/vshi 冷清/a 得/ude3 门可罗雀/vl ，/w 但/c 这个/rz 情况/n 在/p 《/w [花样/n 男子/n]/nz 》/w 首播/v 当日/t 就/d 有/vyou 了/ule 改观/vi ，/w [6/m 倍/q]/mq 于/p 以前/f 的/ude1 访问者/n 涌入/v 了/ule 主页/n 。/w 
说/v 到/v 当初/t 他/rr 是/vshi 怎么/ryv 被/pbei 选中/v 出演/vn 的/ude1 ，/w 其实/d 也/d 有/vyou 运气/n 的/ude1 成分/n 在/p 里面/f 。/w 当时/t 剧组/nis 就是/v 想/v 找/v 一个/mq 足球/n 踢得/nz 不错/a ，/w 看起来/v 值得/v 信赖/vn 很/d 有/vyou [男子/n 气概/n]/nz 的/ude1 演员/nnt ，/w 李敏镐/nr 正好/z 符合/v 了/ule 全部/m 条件/n 。/w 因为/c 拍摄/v 地/ude2 选/v 在/p 了/ule 昌德/nz 女/b 高/a ，/w 帅气/a 的/ude1 李敏镐/nr 成为/v 了/ule 剧组/nis 中/f 最/d 受/v 女/b 高中生/nnd 欢迎/v 的/ude1 人/n ，/w 在/p [籍籍/nz 无名/b]/nz 的/ude1 时候/n 他/rr 就/d 给/p 当时/t 那/rzv 所/usuo 高中/nis 里/f 的/ude1 女生/n 留下/v 了/ule 深刻/a 印象/n 。/w 
中学/nis 时期/n 的/ude1 李敏镐/nr 长相/n 帅气/a 但/c 因为/c 身/ng 在/p 男校/nz ，/w 所以/c 并/cc 没有/v 体会/vn 到/v 那种/r 众星捧月/n 的/ude1 感觉/n ，/w 不过/c 他/rr 姐姐/n 的/ude1 朋友/n 还是/c 开玩笑/vi 说/v 她/rr 有/vyou 个/q 花美男/nr 弟弟/n 。/w 高中/nis 时/ng 另外/c 一个/mq 学校/nis 的/ude1 最/d 帅/ng 男生/n 郑日宇/nr (/w 现/tg 译/v 丁一宇/nr )/w 的/ude1 名声/n 传到/v 了/ule 他/rr 的/ude1 耳朵/n 里/f ，/w 可能/v 是/vshi [攀比/v 心理/n]/nz 作怪/vi ，/w 好奇/a 的/ude1 他/rr 去/vf 了/ule 郑日宇/nr 的/ude1 学校/nis 参加/v 庆典/n ，/w 以此/d 为/p 契机/n ，/w 两个/mq 大男生/nz 很快/d 成为/v 了/ule 挚友/n ，/w 甚至/d 后来/t 差点/d 断送/v 了/ule 他/rr 演艺/n 生涯/n 的/ude1 车祸/n 也/d 是/vshi 他们/rr 两个/mq 一起/s 遭遇/v 的/ude1 。/w 
网络/n 盛传/v 的/ude1 李民浩/nr 整容/vi 前后/f 对/p 比照/v 是/vshi 真的/d 吗/y ?/w 在/p 《/w [城市/n 猎人/nnd]/nz 》/w 中/f 李民浩/nr 饰演/v MIT/x 博士/nnt 出身/v 并/cc 服务于/v 青瓦台/nsf 国家/n 通信/vn 队/n 的/ude1 成员/nnt 李润成/nr ，/w 是/vshi 个/q 外表/n 阳光/n 乐观/a 但/c 实际上/d 内心/n 经常/d 和/cc 孤独/a 斗争/vn 的/ude1 人物/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 李民浩/nr 自/p 《/w 个人/n 的/ude1 取向/n 》/w 后/f 时隔/v 一年/mq 的/ude1 复出/vn 作/v ，/w 发型/n 和/cc 穿衣/v 打扮/vn 感觉/n 比/p 之前/f 的/ude1 作品/n 更/d 成熟/a 和/cc 干练/a 。/w 
李敏镐/nr 春晚/n 定妆照/nz 曝光/vi 李敏镐/nr 整容/vi 前后/f 对比/v 照片/n 
网络/n 盛传/v 李民浩/nr 整容/vi 前后/f 对/p 比照/v 曝光/vn ，/w 李民浩/nr 在/p 前年/t 跟/p 两名/mq 整容/vi 中心/nis 人员/n 的/ude1 合照/nz ，/w 近日/t 在/p 韩国/nsf 一家/n 李民浩/nr 整容/vi 中心/nis 的/ude1 网站/n 刊登/v ，/w 李民浩/nr 更/d 在/p 该/rz 网页/n 内/f 签名/vi ，/w 日期/n 为/p 2007年12月17日/t ，/w 令/v 他/rr 曾/d 接受/v 整容/vn 之/uzhi 说/v 更/d 显/v 言之凿凿/vl 。/w 在/p 很多/m 网站/n 上/f 还/d 刊登/v 了/ule 有/vyou 关于/p 李民浩/nr 整容/vi 前后/f 对/p 比照/v 。/w 
李敏镐/nr 春晚/n 定妆照/nz 曝光/vi 李敏镐/nr 整容/vi 前后/f 对比/v 照片/n 
从/p 李民浩/nr 整容/vi 前后/f 对/p 比照/v 中/f 明显/a 的/ude1 看出/v 脸型/n 变化/vn ，/w 应该/v 是/vshi 瘦脸针/nz 的/ude1 效果/n 。/w 有/vyou 网友/n 质疑/vn 他/rr 参演/v “/w 星/n 花园/n ”/w 时/ng ，/w 已/d 跟/p 前年/t 演出/v 电视剧/n 的/ude1 容貌/n 有点/d 出入/v ，/w 尤其/d 是/vshi 鼻梁/n 位置/n 似/vg 有/vyou 加工/vn 之/uzhi 嫌/v ，/w 有/vyou 整容/vi 专家/nnt 更/d 曾/d 在/p [电视/n 节目/n]/nz 中/f ，/w 指/v 李民浩/nr 大/a 有可能/nz 接受/v 过/uguo [鼻部/nz 整形/vn]/nz 。/w 最主要/nz 的/ude1 是/vshi 在/p 瘦脸/nz 之后/f ，/w 看起来/v 更/d 立体/b 、/w 更/d 上/f 镜/ng 了/ule 。/w 
李敏镐/nr 春晚/n 定妆照/nz 曝光/vi 李敏镐/nr 整容/vi 前后/f 对比/v 照片/n 
由于/p 拍摄/v 要/v 大量/m 选用/v 泰国/nsf 当地/s 的/ude1 [临时/b 演员/nnt]/nnt ，/w 拍摄/v 前/f 必须/d 双方/n 充分/ad 沟通/v ，/w 李民浩/nr 拍摄/v 前/f 主动/ad 和/cc 各/rz 演员/nnt 谈天/vi 说笑/vi 缓解/v 气氛/n ，/w 让/v 拍摄/vn [顺利/ad 进行/vn]/nz 。/w 剧组/nis 人员/n 说/v ：/w “/w 我们/rr 到达/v 的/ude1 时候/n 气温/n 有点/d 异常/a ，/w 比/p 想象/v 中/f 要/v 寒冷/a ，/w 不过/c 李民浩/nr 还是/c 很/d 敬业/vi 地/ude2 穿/v 上/f 短袖/b 投入/v 拍摄/vn 。/w ”/w 
1月16日/t 下午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule 首次/m 彩排/v ，/w 据悉/v ，/w 此次/rz 并非/v 正式/ad 的/ude1 带/v 妆/vg 彩排/v ，/w 虽然/c 有些/rz 演员/nnt 并未/d 到/v ，/w 但/c 所有/b 节目/n 都/d 走/v 了/ule 一遍/mq 过场/n 。/w 当天/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 蔡明/nr 、/w 曹云金/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w [开心/a 麻花/nf]/nz 等/udeng 演员/nnt 陆续/d 进入/v 央视/j ，/w 进行/vn 彩排/v 。/w 
而/cc 彩排/v 结束/vn 后/f ，/w 腾讯/ntc 娱乐/vn 也/d 获悉/v 了/ule 部分/n 节目单/n ，/w 最/d 具/vg 看点/n 的/ude1 当/p 属/v 法国/nsf 演员/nnt 苏菲玛索/nrf 将/d 搭档/n 刘欢/nr 演唱/v [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 而/cc 梁家辉/nr 也/d 将/d 首次/m 登上/v 春晚/n 舞台/n ，/w 并/cc 搭档/n 陈慧琳/nr 放歌/v 一曲/mq 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n 有/vyou 不少/m 节目/n 也/d 颇具/v 特色/n ，/w 麻花/nf 团队/n 表演/vn 的/ude1 “/w 侧/ng 躺/v 剧/n ”/w 十分/d 新颖/a ，/w 而/cc 开场/vi 时/ng 成龙/nr 、/w 姚明/nr 、/w 葛优/nr 等/udeng 明星/nnd 对/p “/w 春晚/n 是/vshi 什么/ry ”/w 的/ude1 解读/vn 也/d 颇具/v 新意/n 。/w 
此外/c ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 公布/v 主持/vn 阵容/n 后/f ，/w 16日/t 的/ude1 彩排/vn 也/d 是/vshi 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 张国立/nr 、/w 李思思/nr 、/w 毕福剑/nr [五/m 位/q]/mq 主持人/nnt 首/q 度/qv 集体/n 亮相/vi ，/w 首次/m 担任/v 春晚/n 主持/v 的/ude1 张国立/nr ，/w 不仅/c 站位/n 在/p 最/d 中间/f ，/w 主持/v 语言/n 也/d 轻松/a 、/w 幽默/a ，/w 十分/d 接地气/nz 。/w 
2014马年/t 春晚/n 不/d 完全/ad 节目单/n 
(/w 节目/n 顺序/n 以/p 春晚/n 发布/v 为准/v )/w 
歌舞/n 类/q 节目/n 
《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w 表演者/nnd ：/w 李玟/nr 、/w 张靓颖/nr 、/w 林志炫/nr 、/w 沙宝亮/nr 
舞蹈/n 《/w 万马奔腾/nz 》/w 表演者/nnd ：/w [60/m 名/q]/mq 男/b 舞者/nnt 
《/w 群发/v 的/ude1 短信/n 我/rr 不/d 回/v 》/w 表演者/nnd ：/w 郝云/nr 
儿童/n [舞蹈/n 表演/vn]/nz 者/k ：/w 麒麟/n 宝贝/n 组合/vn 等/udeng 
《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 表演者/nnd ：/w 王铮亮/nr 
歌曲/n 表演者/nnd ：/w 杨坤/nr (/w 微/ag 信号/n ：/w yangkunmusic/x )/w 等/udeng 
手/n 舞/v 《/w 一马当先/dl 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
影子舞/nz 表演者/nnd ：/w [匈牙利/nsf 歌舞团/nis]/nt 
《/w [玫瑰/n 人生/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 刘欢/nr 、/w 苏菲/nrf ./w 玛索/nrf 
《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 
《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 表演者/nnd ：/w 梁家辉/nr 、/w 陈慧琳/nr 
《/w [百花/n 争妍/nz]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w 张灯结彩/vl 》/w 表演者/nnd ：/w 阿宝/nz 、/w 王二妮/nr 
《/w [歌舞/n 青春/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w 平凡/a 的/ude1 相恋/v 》/w 表演者/nnd ：/w 陈羽凡/nr 、/w 白百何/nr 等/udeng 
《/w 倍儿/d 爽/ag 》/w 表演者/nnd ：/w 大/a 张伟/nr 
《/w 小题大做/vl 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w 万泉河/ns 水/n 》/w 表演者/nnd ：/w 孙楠/nr 
《/w [英雄/n 赞歌/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 王芳/nr 
《/w 老/a 阿姨/n 》/w 表演者/nnd ：/w 韩磊/nr 
《/w 剑心/nz 书/n 韵/n 》/w 表演者/nnd ：/w 中国/ns [武当/ns 太极/n]/nz 功夫团/nz 
《/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n 》/w 表演者/nnd ：/w 黄渤/nr 、/w 小彩旗/nz 
《/w 天/qt 耀/v 中华/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 姚贝娜/nr 
《/w 欢歌/v 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
京剧/n 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w 在/p 路上/s 》/w 表演者/nnd ：/w 未知/v 
《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 崔健/nr 
《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 李谷一/nr 等/udeng 
语言/n 类/q 
小品/n 表演者/nnd ：/w 蔡明/nr 、/w 大鹏/nz 、/w 岳云鹏/nr 、/w 华少/nr 
相声/n 《/w 麻烦/an 先生/n 》/w 表演者/nnd ：/w 曹云金/nr 、/w 刘云天/nr 
小品/n 《/w 我/rr 就是/v 这么/rz 个人/n 》/w 表演者/nnd ：/w 冯巩/nr 等/udeng 
小品/n 表演者/nnd ：/w 孙涛/nr 、/w 邵峰/nr 、/w 牛莉/nr 
小品/n 《/w 扶/v 不/d 扶/v 》/w 表演者/nnd ：/w [开心/a 麻花/nf]/nz 
《/w 空空/z 大拜年/nz 》/w (/w 腹语/nz )/w 表演者/nnd ：/w 刘成/nr 
快板/n 《/w 年味儿/nz 》/w 表演者/nnd ：/w 张国立/nr 等/udeng 
魔/ag 杂类/nz 
杂技/n 《/w [春花/nz 烂漫/z]/nz 》/w 表演者/nnd ：/w [广州/ns 军区/nis 政治部/nit]/nt 文工团/nis 
《/w 侧/ng 躺/v 剧/n 》/w 表演者/nnd ：/w [开心/a 麻花/nf]/nz 
[魔术/n 表演/vn]/nz 者/k ：/w 刘谦/nr 
[魔术/n 表演/vn]/nz 者/k ：/w Yif/x 、/w 董卿/nr 
没有/v 赵本山/nr ，/w 范伟/nr ，/w 宋丹丹/nr 的/ude1 春晚/n 是/vshi 残缺/v 的/ude1 春晚/n 。/w 因为/c 他们/rr 的/ude1 小品/n 除了/p 搞笑/vi 外/f ，/w 还有/v 更深/d 的/ude1 精髓/n 函养/nz ，/w 而/cc 不是/c 那些/rz [一笑/mq 而/cc 过/uguo]/nz 的/ude1 小品/n 。/w 
陈佩斯/nr ，/w 赵本山/nr ，/w 潘长江/nr ，/w 黄宏/nr ，/w 宋丹丹/nr ，/w 郭冬临/nr ，/w 郭达/nr ，/w 姜昆/nr ，/w 牛群/n ，/w 你们/rr 都/d 去/vf 哪里/rys 了/ule ?/w 
年老/vi 的/ude1 赵本山/nr 年年/d 受/v 人/n 欢迎/v ，/w 何因/nr ?/w ?/w 给/p 人/n 带来/v 快乐/a ，/w 切入/v 生/vn 话/n 实际/n 呀/y !/w 
往/p 年/qt 一家人/n 提前/vd 围/v 座/q 电视机/n 前/f 等/udeng 春晚/n ，/w 2013年/t 开始/v [中央/n 电视台/nis]/nt 的/ude1 春晚/n 无/v 吸引力/n 了/ule 。/w 人们/n 渴求/vn 搞笑/vi 、/w 现实/n 的/ude1 节目/n 。/w 
已经/d [很多/m 年/qt]/mq 没/d 看春晚/nz 了/ule ，/w 现在/t 很/d 期待/v 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 品味/v 终于/d 提高/v 了/ule ，/w 再也/d 不用/d 看/v 那些/rz 倒胃口/vi 的/ude1 东北/ns 小品/n 。/w 
