原/b 标题/n ：/w 安徽/ns [三/m 市/n]/mq [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n [同比/n 上涨/vi]/nz 合肥/ns 新建/v 住宅/n 涨幅/n 10.7%/m 
1月18日/t ，/w [国家/n 统计局/nis]/nto 发布/v 的/ude1 “/w 2013年12月份70/t 个/q 大中城市/n 住宅/n [销售/vn 价格/n]/nz 变动/v 情况/n ”/w 显示/v ，/w 纳入/v 统计/vn 的/ude1 我省/n 合肥/ns 、/w 蚌埠/ns 和/cc 安庆/ns [三/m 市/n]/mq ，/w 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 与/cc 二手/b 住宅/n 价格/n ，/w [环比/nz 数据/n]/nz 有/vyou 涨/vi 有/vyou 跌/v ，/w [同比/n 数据/n]/nz 均/d 呈/v 上涨/vn 态势/n 。/w [三/m 市/n]/mq 新建/v 住宅/n 与/cc 二手/b 住宅/n 的/ude1 最高/a 环比/nz 涨幅/n 分别为/v 1.1%/m 、/w 0.8%/m ，/w 最高/a [同比/n 涨幅/n]/nz 分别为/v 10.7%/m 、/w 6.4%/m 。/w 
新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n 方面/n ，/w 与/cc 上月/t 相比/vi ，/w 合肥/ns 、/w 安庆/ns 分别/d 上涨/vi 1.1%/m 、/w 0.2%/m ，/w 蚌埠/ns 与/cc 上月/t 持平/vi ；/w 与/cc [上/f 年/qt 同期/f]/nz 相比/vi ，/w 合肥/ns 、/w 蚌埠/ns 和/cc 安庆/ns 的/ude1 新建/vn [商品/n 住宅/n]/nz 价格/n 分别/d 上涨/vi 10.7%/m 、/w 4.8%/m 、/w 5.9%/m ，/w [同比/n 涨幅/n]/nz 较/d 上月/t 有/vyou 增/v 有/vyou 减/v 。/w 从/p 全国/n 范围/n 看/v ，/w 与/cc 上月/t 相比/vi ，/w [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f ，/w 上涨/vi 的/ude1 城市/n 有/vyou [65/m 个/q]/mq ，/w 最高/a 涨幅/n 为/p 1.1%/m ；/w 与/cc 上/f 年/qt 同月/d 相比/vi ，/w [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f ，/w 上涨/vi 的/ude1 城市/n 有/vyou [69/m 个/q]/mq ，/w 最高/a 涨幅/n 为/p 21.9%/m 。/w 
二手/b 住宅/n 价格/n 方面/n ，/w 与/cc 上月/t 相比/vi ，/w 合肥/ns 、/w 蚌埠/ns 分别/d 上涨/vi 0.8%/m 、/w 0.6%/m ，/w 安庆/ns 下降/vi 0.1%/m ；/w 与/cc [上/f 年/qt 同期/f]/nz 相比/vi ，/w 合肥/ns 、/w 蚌埠/ns 、/w 安庆/ns 二手/b 住宅/n 价格/n 分别/d 上涨/vi 6.4%/m 、/w 3.0%/m 、/w 2.2%/m 。/w 从/p 全国/n 范围/n 看/v ，/w 与/cc 上月/t 相比/vi ，/w [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f ，/w 价格/n 上涨/vi 的/ude1 城市/n 有/vyou [64/m 个/q]/mq ，/w 最高/a 涨幅/n 为/p 0.8%/m ，/w 最低/a 为/p 下降/vi 1.8%/m ；/w 与/cc 去年/t 同月/d 相比/vi ，/w [70/m 个/q]/mq 大中城市/n 中/f ，/w 价格/n 上涨/vi 的/ude1 城市/n 有/vyou [69/m 个/q]/mq ，/w 最高/a 涨幅/n 为/p 19.7%/m 。/w （/w 记者/nnt 吴量亮/nr ）/w 
