据/p [经济/n 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [天下/n 财经/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 世界/n 权威/n 财经/n 通讯社/nis 彭博/nr 在/p 本月/r 17日/t 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq [乌龙/r 事件/n]/nz ，/w 将/d 银河/ns 娱乐/vn 主席/nnt 吕志和/nr 的/ude1 身价/n ，/w 错误/n 的/ude1 计算/vn 为/p [296/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 超越/v 长/a 和/cc 系/v 主席/nnt 李嘉诚/nr 的/ude1 [295/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 首次/m 登顶/v 亚洲/ns 首富/n 。/w 
然而/c 就/d 在/p 当天/t 晚上/t [10/m 点钟/q]/mq ，/w 彭博/nr 更正/v 了/ule 结果/n ，/w 声明/n 吕志和/nr 的/ude1 实际/n 身价/n 为/p [237/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 位列/v 李嘉诚/nr 之后/f ，/w 亚洲/ns 第二/m ，/w 而/cc 迫使/vi 彭博/nr 更正/v 的/ude1 [关键/n 因素/n]/nz ，/w 就是/v 吕志和/nr 所/usuo 持有/v 的/ude1 银河/ns 娱乐/vn 股权/n 数目/n 只有/c 51%/m ，/w 并非/v 此前/t 认定/v 的/ude1 65%/m 。/w 
尽管/c 只是/d 戏剧性/n 的/ude1 当/p 了/ule “/w 半日/m 亚洲/ns 首富/n ”/w ，/w 但是/c 吕志和/nr 近年来/dl 的/ude1 身家/n 暴涨/vi 却/d 是/vshi 不争/v 的/ude1 事实/n 。/w 银河/ns 娱乐/vn 是/vshi 亚洲/ns 收入/n 排名/vi 第三/m 的/ude1 赌场/n 运营商/nz ，/w 去年/t 仅/d [澳门/ns 赌场/n]/nz 的/ude1 收入/n 就/d 增加/v 了/ule 18.6%/m ，/w 促使/v 公司/nis 股价/n 一年/mq 大/a 涨/vi 1.3%/m ，/w 这/rzv 也/d 帮助/v 吕志和/nr 增加/v 了/ule [142/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 身家/n ，/w 从而/c 抢占/v 到/v 亚洲/ns 富豪/n 排名/vi 第二/m 的/ude1 位置/n 。/w 
目前/t ，/w 澳门/ns [35/m 家/q]/mq 赌场/n 中/f ，/w 有/vyou [6/m 家/q]/mq 被/pbei 银河/ns 娱乐/vn 占据/v ，/w 其中/rz 最大/gm 的/ude1 赌场/n 在/p 2011年/t 开业/vi ，/w 同时/c ，/w 银河/ns 娱乐/vn 还/d 在/p 澳门/ns 拥有/v [2200/m 间/f]/mq [酒店/nis 客房/n]/nz ，/w 而/cc 酒店/nis 和/cc 博彩/nz 业务/n ，/w 也/d 被/pbei 视为/v 银河/ns 娱乐/vn 未来/t [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 动力/n 。/w 
