近日/t ，/w [芜湖县/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 一行/n 再次/d 来到/v 花桥镇/ns 老观村/ns 开展/v “/w 双/q 联系/v ”/w 活动/vn ，/w 走访/v 慰问/vn 了/ule 村/n 部分/n [困难/an 群众/n]/nz ，/w 表达/v 对/p 联系/v 单位/n [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 关怀/vn 。/w 
他们/rr 在/p 老观村/ns 负责人/nnt 的/ude1 陪同/vn 下来/vf 到/v 困难户/n 家/q ，/w 为/p 他们/rr 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 并/cc 详细/a 询问/v 了/ule 他们/rr 近来/d 的/ude1 身体/n 、/w 生活/vn 、/w 居住/v 状况/n 和/cc 目前/t 存在/v 的/ude1 主要/b 困难/an ，/w 希望/v 他们/rr [多多/d 保重/v]/nz 身体/n ，/w 注意/v 防寒/vn ，/w 克服/v 暂时/d 困难/an ，/w 健康/a [快乐/a 生活/vn]/nz 。/w （/w 张韦华/nr ）/w 
