活动/vn 现场/s 
古筝/n 合奏/vn 
朗诵/v 《/w 走进/v 绿化/vn 荒山/n 老人/n 李荣昌/nr 》/w 
诗词/n 朗诵/v 
1月18日/t 晚上/t ，/w 由/p [市委/nis 宣传部/nis]/nt 主办/v 、/w 市/n 文联/nis 承办/v 、/w [明光市/ns 法院/nis]/nt 、/w 教育局/nis 、/w [明/ag 光/n 街道/ns]/ns 、/w 地税局/nis 、/w 卫生局/nis 、/w 美好/a 办/v 、/w 作家协会/nis 、/w 诗词/n 协会/nis 协办/vi 的/ude1 “/w 明光市/ns [第八/m 届/q]/mq [迎春/vn 诗歌/n 朗诵会/n]/nt ”/w 在/p 华/b 亚/b [三/m 楼/n]/mq 会议室/n 举办/v 。/w 市/n 领导/n 汤道义/nr 、/w 李莹/nr 、/w 陈开广/nr 、/w 李采友/nr 、/w 陶幸/nr 、/w 郑昕/nr 、/w 市/n [法院/nis 院长/nnt]/nnt 王沁/nr 以及/cc [有关/vn 单位/n]/nz 负责人/nnt 、/w 部分/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 和/cc 诗歌/n 的/ude1 作者/nnt 、/w 朗诵者/nz 等/udeng 100余人/m 参加/v 了/ule [迎春/vn 诗歌/n 朗诵会/n]/nt 。/w [诗歌/n 朗诵/v]/nz 会/v 分/qt 铿锵/o 颂歌/n 、/w 真挚/a 情歌/n 、/w 乡村/n 新歌/n 、/w 山水/n 如/v 歌/n 、/w 明/ag 光/n 赞歌/n [五/m 个/q]/mq 部分/n 共/d 20余首/m 诗词/n 组成/v 。/w 诗词/n 多/a 为/p 去年/t 以来/f 文艺/n 采风/vi 的/ude1 佳作/n ，/w 毎/nz 个/q 部分/n 都/d 配/v 上/f 一/m 主题/n 相/d 呼应/vi 的/ude1 歌曲/n 、/w 器乐/nnt 合奏/vn 等/udeng ，/w 使/v 主题/n 得以/v 升华/vn ，/w 在/p 音乐/n 的/ude1 背景/n 下/f 朗诵者/nz 的/ude1 倾心/vn 抒怀/vi 、/w 歌者/nnd 的/ude1 深情/n 演唱/v 。/w 歌曲/n 《/w 明天/t 更/d 美好/a 》/w 把/pba [第八/m 届/q]/mq [迎春/vn 诗歌/n 朗诵会/n]/nt 推向/v 了/ule 高潮/n 。/w 朗诵会/n 陶冶/v 了/ule 情操/n 、/w 净化/vn 了/ule 心灵/n ，/w 传递/v 了/ule 激情/n 正能量/nz ，/w 同时/c 也/d 给/p 人/n 美/b 的/ude1 精神/n 享受/v ，/w 演出/vn 得到/v 市/n 领导/n 、/w 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 、/w 诗歌/n 爱好者/n 等/udeng 观众/n 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w 
