刘恩连/nr 正在/d “/w 加班/vi ”/w 挣钱/vi 还债/vi 
苦难/n 之中/f ，/w 自尊/vi 自强/vi ；/w [命运/n 多/a 舛/n]/nz ，/w 不忘/v 感恩/vi 。/w 纯情/a 妻子/n 、/w 勇敢/a 母亲/n 、/w 信义/n 人生/n ，/w 这/rzv 就是/v 刘恩连/nr 。/w 
丈夫/n 去世/vi 前/f ，/w 她/rr 是/vshi 一个/mq 柔弱/a 的/ude1 女子/n ，/w [相夫/nz 教子/vi]/nz 、/w 服侍/v 公婆/n 就是/v 她/rr 的/ude1 全部/m 。/w 
丈夫/n 去世/vi 后/f ，/w 她/rr 是/vshi 一个/mq 坚强/a 的/ude1 女人/n ，/w 支撑/v 家庭/n 、/w 还/d 清/tg 债务/n 就是/v 她/rr 的/ude1 事业/n 。/w 
1/m 真爱/n 在/p 小乡村/ns 绽放/v 
时光/n 回到/v 1997年/t ，/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘恩连/nr 正值/v 豆蔻年华/n ，/w 青春/n 靓丽/nz ，/w 经/p 嫁/v 入/v 全椒县/ns 的/ude1 小姨/nz 介绍/v ，/w 她/rr 走出/v 云南/ns 老家/n ，/w 只身/d 来到/v 我省/n 全椒县/ns 白酒村/ns ，/w [经/p 人/n 介绍/v]/nz 认识/v 了/ule 丈夫/n 曹广传/nr 。/w 
“/w 丈夫/n 是/vshi 个/q 老实/a 本分/n 的/ude1 人/n ，/w 生病/vi 了/ule 他/rr 会/v 做饭/vn 给/p 我/rr 吃/v ，/w 一宿/mq 一宿/mq 不/d 睡觉/vi ，/w 平时/t 怕/v 我/rr 累/a 着/uzhe ，/w 家里/s 的/ude1 重活/n 从来不/d 让/v 我/rr 干/v 。/w ”/w 没有/v 甜言蜜语/n 、/w 没有/v 花前月下/n ，/w 丈夫/n 离世/nz 已经/d 5年/t 了/ule ，/w 刘恩连/nr 的/ude1 言语/n 中/f 却/d 满/a 是/vshi 对/p 丈夫/n 的/ude1 思念/vn 。/w 
结婚后/nz ，/w 小夫妻/nz 相继/d 有/vyou 了/ule 两个/mq 可爱/a 的/ude1 女儿/n ，/w 一家人/n 生活/vn 甜蜜/a 而/cc 温馨/a 。/w 
2/m 丈夫/n 得病/vi 意外/a 身亡/vi 
2007年/t ，/w 曹广传/nr 突发/vn 脑积水/nhd ；/w 2009年/t ，/w [42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 丈夫/n 撒手人寰/l ，/w 只/d 留下/v 70多岁/m 的/ude1 老母/n 亲和/a 两个/mq 年幼/a 的/ude1 女儿/n ，/w 还有/v 20多万元/m 的/ude1 医药费/n 欠款/n 。/w 
面对/v 这个/rz 苦难/n 的/ude1 家庭/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 劝/v 刘恩连/nr 带着/vn 孩子/n 改嫁/vi 。/w 然而/c ，/w 看着/v 年迈/z 的/ude1 婆婆/n 和/cc 年幼/a 女儿/n ，/w 她/rr 却/d 选择/v 了/ule 坚守/v ，/w 用/p 自己/rr 柔弱/a 的/ude1 肩膀/n 扛/v 起/vf 这个/rz 风雨飘摇/vl 的/ude1 家庭/n 。/w 
“/w 人/n 死账/nz 烂/a ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 乡村/n 流传/v 已/d 久/a 的/ude1 世俗/n 。/w 因为/c 是/vshi [乡里/n 乡亲/n]/nz ，/w 丈夫/n 的/ude1 大部分/n 借款/n 都/d 没有/v 欠条/n ，/w 甚至/d 还有/v 很多/m 乡邻/n 找到/v 刘恩连/nr ，/w 告诉/v 她/rr 不要/d 还/d 钱/n 了/ule 。/w 
刘恩连/nr 却/d 奔波/vi 了/ule 几个/mq 晚上/t ，/w 向/p 乡亲们/nz 承诺/vn ：/w “/w 你们/rr 挣钱/vi 都/d 不/d 容易/ad ，/w 在/p 我/rr 困难/an 的/ude1 时候/n 借钱/vi 给/p 我/rr ，/w 我/rr 怎么/ryv 能/v 借钱/vi 不/d 还/d 呢/y ？/w 现在/t 我/rr 丈夫/n 不/d 在/p 了/ule ，/w 我/rr 就是/v 这个/rz 家庭/n 的/ude1 主人/n ，/w [再/d 苦/a 再/d 累/a]/nz ，/w 也/d 一定会/nz 还/d 清/tg 你们/rr 的/ude1 辛苦/a 钱/n ！/w ”/w 
3/m 加班加点/vl 拼命/d 挣钱/vi 
刘恩连/nr 处理/vn 完/vi 丈夫/n 后/f 事后/f ，/w 就/d 骑/v 上/f 丈夫/n 留下/v 的/ude1 摩托车/n ，/w 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 工地/n 生涯/n 。/w “/w 没/d 读过/v 书/n ，/w 只能/v 去/vf 工地/n 干/v 小工/nnt 。/w ”/w 
身高/n [1/m 米/q]/mq 60/m 的/ude1 刘恩连/nr ，/w 每天/r 干/v 着/uzhe 繁重/a 的/ude1 体力/n 活/v ，/w 做工/n 时间/n 比/p 男/b 工/n 还/d 长/a ，/w 下雨/vi 下雪天/nz 成/v 了/ule 她/rr 期盼/v 的/ude1 休息日/n 。/w “/w 每天/r 除了/p 上班/vi 就是/v 睡觉/vi ，/w 既/c 盼/v 着/uzhe 下雨/vi 下雪/vi 休息/v ，/w 又/d 怕/v 损失/n 了/ule 一天/mq 工钱/n 。/w ”/w 她/rr [每天/r 晚上/t]/nz 回来/v ，/w [第/m 一件/mq]/mq 事/n 就是/v 看看/v 老人/n 跟/p 孩子/n ，/w 盖/v 盖/v 被子/n ，/w 然后/c 缝/n 些/q 玩具/n 卖/v 以/p 补贴/n 家用/b 。/w 
2012年/t ，/w 刘恩连/nr 经/p 朋友/n 介绍/v ，/w 来到/v 全椒县/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 一家/n 电子厂/nis 上班/vi ，/w 一个/mq 月/n 收入/n 在/p [1800/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 为了/p 尽快/d 还/d 清/tg 债务/n ，/w 每天/r 下班/vi 后/f ，/w 她/rr 还要/d 赶到/v 县城/n 中心/nis 的/ude1 一家/n 烧烤/v 城/n ，/w 上/f 起/vf “/w 晚班/n ”/w ，/w 一直/d 到/v [10/m 点/qt]/mq 才能/n 骑车/vi 回家/vi 。/w 
4/m 要/v 找/v [另一/m 位/q]/mq “/w 好人/n ”/w 
[十/m 块/q]/mq ，/w 一百/m ，/w 一千/m …/w …/w 只要/c 身上/s 有钱/a ，/w 刘恩连/nr 就/d 会/v [第一/m 时间/n]/nz 攒/v 起来/vf 还给/v 村民/n 们/k 。/w 5年/t 过去/vf 了/ule ，/w 刘恩连/nr 除了/p 直系/b 亲戚/n 的/ude1 近/a [三/m 万元/q]/mq 欠款/n ，/w 其他/rzv 欠账/vi 已/d 全部/m 还/d 清/tg 。/w 
刘恩连/nr 在/p 接受/v 采访/vn 的/ude1 时候/n 总是/d 说/v 要/v 报答/vn 一位/mq “/w 好人/n ”/w 。/w 原来/d ，/w 2009年初/t ，/w 刘恩连/nr 丈夫/n 高烧/n 不/d 退/v ，/w 生命/n 危在旦夕/vl ，/w 当时/t 刘恩连/nr 借/v 来/vf 的/ude1 钱/n 都/d 用/p 光/n 了/ule ，/w 眼看/v 着/uzhe 丈夫/n 无法/v 得到/v 抢救/vn ，/w 这时/rzt ，/w 一位/mq 好心人/n 匿名/vn 汇/v 了/ule [一/d 万元/q]/mq 给/p 刘恩连/nr ，/w 丈夫/n 才/d 得以/v 维持/vn 药物/n ，/w 不/d 发高烧/vl ，/w 直至/v 半年/mq 后/f 离世/nz 。/w 
“/w 这么/rz 多年/mq ，/w 我/rr 一直/d 都/d 在/p 打听/v 这个/rz 人/n ，/w 目前/t 只/d 知道/v 这个/rz 人/n 在/p 江苏/ns ，/w 如果/c 找到/v 这个/rz 人/n ，/w 我/rr 一定/b 要/v 把/pba 那/rzv [一/d 万元/q]/mq 钱/n 还给/v 他/rr 。/w ”/w 刘恩连/nr 说/v ，/w 这/rzv 辈子/qt 一定/b 要/v 找到/v 他/rr ，/w 当面/d 说/v 声/qv 谢谢/v 。/w 
