2014年/t 以来/f ，/w 浙江省/ns 宁波市/ns 累计/v 报告/n [6/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 据悉/v ，/w 今天/t （/w 1月20日/t ）/w 一名/mq 患者/n 解除/v 了/ule 医学/n 隔离/vn ，/w 但/c 继续/v [康复/vn 治疗/vn]/nz ，/w 另外/c [5/m 例/n]/mq 正在/d 隔离/vn 治疗/vn 。/w 
1月19日/t ，/w 浙江省/ns 宁波市/ns 新增/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 患者/n 系/v 曹/nz 某/rz ，/w 男/b ，/w [55/m 岁/qt]/mq ，/w 鄞州/ns 人/n ，/w 现/tg 住/vi 鄞州区/ns ，/w 从事/vi 保安/b 工作/vn 。/w 患者/n 于/p 1月11日/t 晚/tg 出现/v 畏寒/nhd 、/w 发热/vi 等/udeng 症状/n ，/w 1月18日/t 收治/v 入院/vn ，/w [临床/vn 诊断/vn]/nz 为/p 重症肺炎/nhd 。/w 19日/t 晚上/t 18时/t 患者/n 标本/n 经/p 检测/vn 为/p H7N9/x 病毒/n 核酸/n 阳性/n 。/w 目前/t ，/w 患者/n 在/p 宁波市/ns 一家/n 医院/nis 隔离/vn 治疗/vn ，/w 属/v 危重/a 病例/n 。/w 初步/d [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz 该/rz 患者/n 病/n 前/f 一周/mq 无/v 外出/vn 史/ng ，/w 有/vyou 活/v 禽/ng [交易/vn 市场/n]/nz 的/ude1 暴露/vn 史/ng 。/w 对/p 排查/v 出/vf 的/ude1 [8/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 实施/v 了/ule [医学/n 观察/v]/nz ，/w 目前/t 均/d 未/d 发现/v 有/vyou 发热/vi 或/c 呼吸道/n 症状/n 。/w 
另外/c ，/w 1月11日/t 确诊/v 的/ude1 患者/n 孟/b 某/rz ，/w 经/p 积极/ad 抢救/v 治疗/vn ，/w 从/p 1月14日/t 起/vf 体温/n 恢复/v 正常/a ，/w 1月17/t 、/w 18日/t 两次/mq 检测/vn H7N9/x 病毒/n 核酸/n 均/d 为/p 阴性/n ，/w 1月20日/t 解除/v 了/ule 医学/n 隔离/vn ，/w 继续/v [康复/vn 治疗/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 何蒋勇/nr ）/w 
