原/b 标题/n ：/w 合肥/ns 一/m 民工/nnd 月/n 入/v 过/uguo [万/d 市/n]/mq 里/f 买/v 套房/n 
【/w 编者按/n 】/w 
[月/n 圆/vg 花/n 好/a]/nz 鸟/n 飞/vi 鱼跃/nz ，/w 雨/n 调/v 风顺/nz 马壮/nr 人/n 欢/a 。/w 新年/t 即/v 至/p ，/w 马上/d 有钱/a 、/w 马上/d 有/vyou 房/n 、/w 马上/d 有/vyou 车/n ，/w 这/rzv 是/vshi 普通人/n 的/ude1 梦想/n ，/w 而/cc 更/d 广义/n 的/ude1 “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 核心/n 目标/n 是/vshi 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn ，/w [具体/a 表现/v]/nz 是/vshi 国家/n 富强/a 、/w 民族/n 振兴/v 、/w 人民/n 幸福/a ，/w 这/rzv 一年/mq 我省/n [经济/n 建设/vn]/nz 、/w 政治/n 建设/vn 、/w [文化/n 建设/vn]/nz 、/w 社会/n 建设/vn 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 和/cc 党/n 的/ude1 建设/vn 全面/ad 推进/vi ，/w 请/v 跟随/v 我们/rr “/w 走/v 基层/n ”/w 的/ude1 脚步/n 和/cc 视野/n ，/w 看看/v 老百姓/n 身边/s 的/ude1 可喜/a 变化/vn 。/w 
到/v 了/ule 年底/f ，/w 民工/nnd 备受/v 关注/vn 。/w 说/v 一件/mq 事/n ，/w 你/rr 可/v 别/d 咋舌/vi ，/w 在/p 省城/n 蒙城/ns 北路/n 一/m 工地/n 干活/vi 的/ude1 吴正志/nr 算/v 了/ule 算/v ，/w 他/rr 一个/mq 月/n 的/ude1 工资/n 多/a 时/ng 达到/v 一万/m 有余/vi ，/w 虽然/c 是/vshi 蓝领/b ，/w 拿/v 的/ude1 不比/p 白领/b 少/a ，/w 干活/vi 虽然/c 苦/a 一些/mq ，/w 可/v 生活/vn 上/f 很/d 有/vyou 奔头/n 。/w 
昨天/t ，/w [第一/m 面/nf]/mq 见到/v 吴正志/nr 是/vshi 在/p 省城/n 的/ude1 步行街/n ，/w 他/rr 正在/d 一家/n 大/a 商场/nis 的/ude1 超市/nis 里/f ，/w 给/p 家人/n 买/v [新年/t 礼物/n]/nz ，/w 购物/vn 车里/d 堆放/v 着/uzhe 巧克力/nf 、/w 肉松/nf 和/cc 一些/mq 干果/n 。/w 买好/nz 礼物/n 后/f ，/w 吴正志/nr 返回/v 蒙城/ns 北路/n 租住/nz 的/ude1 地方/n ，/w 可/v 别/d 以为/v [建筑/n 工人/nnt]/nz 都/d 在/p 工棚/n 里面/f ，/w 他/rr 和/cc 几个/mq 老乡/n 住在/v 工地/n 不/d 远/a 的/ude1 民宅/n 内/f ，/w 收拾/v 得/ude3 挺/d 干净/a ，/w 每天/r 自己/rr 做饭/vi 。/w 
坐/v 下来/vf 后/f ，/w 他们/rr 开始/v 再次/d 核算/vn 一年/mq 做/v 的/ude1 工作量/n 。/w 工地/n 上/f 不乏/v 瓦工/nnd 、/w 架子工/nnd 、/w 水/n 电工/nnt ，/w 而/cc 吴正志/nr 从事/vi 的/ude1 木工/nnt 可/v 算是/v 其中/rz 的/ude1 “/w 佼佼者/n ”/w ，/w 报酬/n 高/a 。/w 要说/c 吴正志/nr 的/ude1 工作/vn ，/w 描述/v 起来/vf 也/d 比较/d 简单/a ：/w 在/p 混凝土/n 倒入/v 钢筋/n 框架/n 之前/f ，/w 需要/v 在/p 架子/n 外侧/f 绑上/nz 板材/n ，/w 以免/c 侧/ng 漏/v 。/w 
“/w 多/a 的/ude1 在/p [10/m 万元/q]/mq 以上/f ，/w 最少/d 的/ude1 也/d 有/vyou 七八万/m 。/w ”/w 这/rzv 一算/v 可/v 让/v 记者/nnt 开/v 了/ule 眼/n ，/w 如果/c 是/vshi 建设/v 住宅楼/n ，/w 干/v 一层/mq [三/m 天/qt]/mq ，/w 其后/f 休息/v [一/d 两天/mq]/mq ，/w 一天/mq 能/v 有/vyou [500/m 多元/b]/mq 的/ude1 工资/n ，/w 一个/mq 月/n 干/v 20多天/m 的/ude1 活/v ，/w 月薪/n 超过/v 1万/m 不是/c 梦/n 。/w 
虽说/c 也/d 算/v 高薪/n ，/w 可/v 在/p 工地/n 上/f 干活/vi 是/vshi 挺/d 累/a 的/ude1 。/w 吴正志/nr 说/v ，/w 干/v 习惯/n 了/ule 就/d 好/a 了/ule ，/w 上班/vi 一般/ad 是/vshi 上午/m 点/qt 至/p 下午/t [6/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 天/qt 热/a 时/ng 中午/t [休息/v 时间/n]/nz 长/a 一些/mq ，/w 可以/v 自己/rr 调节/vn 。/w 核算/vn 过/uguo 工作量/n 后/f ，/w 这/rzv 几天/mq 等/udeng 着/uzhe 发工资/v 了/ule 。/w 
吴正志/nr 今年/t [35/m 岁/qt]/mq ，/w 老家/n 在/p 六安市/ns 裕安区/ns 一/m 偏僻/a 乡村/n ，/w 但/c 他/rr 已经/d 在/p 六安市/ns 买了/v 房子/n ，/w 开始/v 筹划/vn 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 未来/t ，/w “/w 今年/t [过年/vi 回家/vi]/nz ，/w 我/rr 要/v 去/vf 问问/v [养老/vn 保险/n]/nz 怎么/ryv 买/v 。/w ”/w 吴正志/nr 说/v ，/w 如今/t 政府/nis 对于/p 农民工/nnd 的/ude1 保/v 
障/ng 制度/n 越来越/d 健全/v ，/w 参加/v [养老/vn 保险/n]/nz 后/f ，/w 自己/rr 干/v 不/d 动/v 了/ule 也/d 可以/v 有钱/a 拿/v ，/w 没有/v 后顾之忧/n 。/w (/w 陈莹孙/nr 金山/n )/w 
