为/p 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n ，/w 更好/d 地/ude2 推进/vi 我市/r [经济/n 体制/n]/nz 特别/d 是/vshi 国企/n 国资/n 改革/vn ，/w 促进/v 经济/n 持续/vd 健康/a 较快/d 发展/vn ，/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 市委/nis 中心组/nis 召开/v [理论/n 学习/v]/nz (/w 扩大/v )/w 会议/n ，/w 邀请/v [中国/ns 建材/n 集团/nis]/nt 董事长/nnt 、/w [中国/ns 医药/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 宋志平/nr 作/v “/w 关于/p [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz 的/ude1 [思考/vn 与/cc 实践/vn]/nz ”/w [专题/n 报告/n]/nz 。/w 市委/nis 书记/nnt 周春雨/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 市/n 领导/n 何金良/nr 、/w 王诚/nr 、/w 张孝成/nr 、/w 王勇勇/nr 、/w 周勇/nr 、/w 郑东涛/nr 、/w 杨森/nr 、/w 毛寒松/nr 等/udeng 参加/v 会议/n 。/w 
宋志平/nr 董事长/nnt 是/vshi 我国/n 第一个/mq 同时/c 担任/v 国资委/nz 两家/mq [中央/n 企业/n]/nz 董事长/nnt 的/ude1 优秀/a 企业家/nnt ，/w 具有/v 开阔/a 的/ude1 [国际/n 视野/n]/nz 、/w 深厚/a 的/ude1 理论/n 功底/n 和/cc 丰富/a 的/ude1 [实践/vn 经验/n]/nz 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w [中国/ns 建材/n]/nz 和/cc [中国/ns 医药/n 集团/nis]/ntc 采取/v “/w 央企/nz 市/n 营/n ”/w 模式/n ，/w 通过/p 市场化/vn 整合/vn ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz ，/w 实现/v 了/ule 持续/vd 健康/a 快速/d 发展/vn ，/w 被/pbei 誉为/v 国资委/nz 系统/n 充分/ad 竞争/v 领域/n 中/f 快速/d 成长/vi 的/ude1 企业/n 典范/n 。/w 2013年/t ，/w [中国/ns 建材/n 集团/nis]/nt [第三/m 次/qv]/mq 跻身/v 《/w 财富/n 》/w 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n 行列/n 、/w [中国/ns 医药/n 集团/nis]/ntc 第一次/mq 跻身/v 世界/n [500/m 强/a]/mq ，/w 宋志平/nr 董事长/nnt 以/p 卓越/a 的/ude1 成就/n 、/w 骄人/a 的/ude1 业绩/n 当选/v 为/p 《/w 财富/n 》/w (/w 中文版/n )/w 2013/m 年度/n [中国/ns 商人/nnt]/nz 。/w 
宋志平/nr 董事长/nnt 在/p 报告/n 中/f ，/w 从/p 理论/n 和/cc 实践/vn 结合/v 的/ude1 角度/n ，/w 回顾/v 了/ule 我国/n [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz 的/ude1 历程/n 和/cc 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 分析/vn 了/ule 目前/t [国有/vn 企业/n]/nz 面临/v 的/ude1 [外部/f 环境/n]/nz 和/cc 存在/v 的/ude1 问题/n ，/w 阐释/v 了/ule 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 对/p [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz 作出/v 的/ude1 重要/a 部署/vn ，/w 并/cc 结合/v [中国/ns 建材/n 集团/nis]/nt 发展/vn 的/ude1 实践/vn ，/w 畅谈/v 了/ule 为什么/ryv 发展/v [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz ？/w 如何/ryv 发展/v [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz ？/w [混合/vn 所有制/n 经济/n]/nz 带来/v 哪些/ry 变化/vn ？/w 既有/v 细致/a 的/ude1 理论/n 分析/vn ，/w 又/d 有/vyou 深入/ad 的/ude1 实践/vn 探讨/v ，/w 具有/v 很强/d 的/ude1 思想性/n 、/w 指导性/n 、/w 针对性/n 和/cc 可操作性/n 。/w 宋志平/nr 董事长/nnt 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 蚌埠/ns 是/vshi 投资/vn 兴业/v 的/ude1 好/a 地方/n ，/w 感谢/v 蚌埠/ns 人民/n 对/p 央企/nz 的/ude1 支持/vn ，/w 表示/v 将/d 不负众望/nz ，/w 不辱使命/vl ，/w 支持/v [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 集中/v 在/p 蚌埠/ns 做/v 大/a 做/v 强/a 、/w 在/p 蚌埠/ns 闪耀/v 发光/vn ，/w 打造/v 中/f 建材/n 新材料/nz 、/w 新能源/nz 和/cc 新/a 房屋/n 示范/vn 和/cc 制造/v 基地/nis 。/w 
周春雨/nr 在/p [主持/v 会议/n]/nz 时/ng 说/v ，/w 宋志平/nr 董事长/nnt 对/p 蚌埠/ns 的/ude1 建设/vn 和/cc 发展/v [十分/d 关心/v]/nz 和/cc 厚爱/n 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 亲自/d 关心/v 支持/vn 下/f ，/w [中/f 建材/n 集团/nis]/nt 在/p 蚌埠/ns 的/ude1 [投资/vn 规模/n]/nz 逐年/d 扩大/v ，/w [蚌埠/ns 玻璃/n 工业/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 快速/d 壮大/v 。/w 宋志平/nr 董事长/nnt 解放思想/vl 、/w 敢于/v 担当/v 的/ude1 精神/n ，/w [联合/vd 重组/vn]/nz 、/w [集成/vn 创新/vi]/nz 的/ude1 谋略/n ，/w 尊重/v 利益/n 、/w 立志/v 奉献/vn 的/ude1 品格/n ，/w 永不/d 满足/v 、/w [追求/v 卓越/a]/nz 的/ude1 豪情/n ，/w 让/v 我们/rr 深深/d 敬佩/v 。/w 他/rr 提出/v 的/ude1 “/w 优胜劣汰/vl 是/vshi 市场/n 手段/n ，/w [联合/vd 重组/vn]/nz 也/d 是/vshi 市场/n 手段/n ，/w 而且/c 是/vshi 高级/a 市场/n 手段/n ”/w 、/w “/w [资本/n 运营/vn]/nz 解决/v 钱/n 的/ude1 问题/n ，/w [联合/vd 重组/vn]/nz 解决/v 资源/n 的/ude1 问题/n ，/w 管理/vn 整合/vn 解决/v 效益/n 的/ude1 问题/n ，/w [集成/vn 创新/vi]/nz 解决/v 技术/n 的/ude1 问题/n ”/w 等/udeng 精彩/a 观点/n ，/w 对/p 谋划/v 和/cc 推动/v 蚌埠/ns 的/ude1 各项/r 改革/vn 发展/vn 工作/vn ，/w 具有/v 重要/a 的/ude1 [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 我们/rr 要/v 深入/ad 学习/v 领会/vn ，/w 结合/v 蚌埠/ns 实际/n ，/w 不断/d 探索/v 实践/vn ，/w 努力/ad 把/pba 改革/vn 发展/v [各项/r 工作/vn]/nz 做好/v 。/w 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 进一步/d 深化/v 与/cc 中/f 建材/n 等/udeng 央企/nz 的/ude1 合作/vn ，/w 把/pba 中/f 建材/n 在/p 蚌埠/ns 的/ude1 项目/n 服务/vn 好/a 、/w 支持/v 好/a ，/w 推动/v 中/f 建材/n 等/udeng 央企/nz 在/p 蚌/n 企业/n 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 为/p 加速/vi 蚌埠/ns 崛起/v 、/w 重返/v 全省/n 第一/m 方阵/n 不断/d 注入/v 新的/a 动力/n 和/cc 活力/n 。/w (/w 记者/nnt 李扬/nr )/w 
