台湾/ns 作家/nnt 张大春/nr 最新/a 长篇/b 《/w 大唐/nz 李白/nr 》/w 大陆/ns 出版/v ，/w 与/cc 读者/n 一起/s 穿越/v 盛唐/n ：/w 
日前/t ，/w 台湾/ns 著名/a 作家/nnt 张大春/nr 新/a 长篇/b 《/w 大唐/nz 李白/nr  少年游/nz 》/w 由/p 理想国/n [隆重/ad 推出/v]/nz ，/w 并/cc 在/p 北京/ns 举行/v 首发式/n 。/w 这部/r 小说/n 是/vshi 张大春/nr 继/vg 《/w [城邦/nz 暴力团/nis]/nz 》/w 之后/f 的/ude1 又/d 一/m 巨作/nz ，/w 更是/d 其/rz 现代/ntc 小说/n 技艺/n 与/cc 古典/b [文化/n 素养/n]/nz 之/uzhi 集大成/b 作品/n 。/w 
李白/nr ，/w 改变/v 了/ule 唐诗/n ，/w 却/d 错过/v 了/ule 时代/n ；/w 而/cc 整个/b 大唐/nz ，/w 又/d 如何/ryv 错过/v 了/ule 他/rr ？/w 一个/mq 号称/v 盛世/n ，/w 却/d 以/p 虚荣/an “/w 摧残/vn ”/w 着/uzhe 诗/n 的/ude1 时代/n ，/w [诗人/nnt 何/ry 为/p]/nz ？/w 作家/nnt 张大春/nr 融/vi 历史/n 、/w 传记/n 、/w 小说/n 、/w 诗/n 论/v 于/p 一体/n 的/ude1 浩瀚/z 大作/v 回答/vn 了/ule 千年/t 追问/v 。/w 
大唐/nz 诗歌/n ：/w 
[改变/v 命运/n]/nz 的/ude1 手段/n 
张大春/nr 表示/v ，/w “/w 大唐/nz ，/w [文治/n 武功/n]/nz 的/ude1 极盛/nz 之/uzhi 世/ng ，/w 一个/mq 以/p 无比/z 的/ude1 自信/a 和/cc 激昂/a 风采/n 拥抱/v 世界/n 的/ude1 时代/n 。/w 原本/d 最/d 自由/a 的/ude1 诗/n ，/w 却/d 被/pbei 赋予/v 格律/n 的/ude1 法度/n ，/w 成为/v [改变/v 命运/n]/nz 的/ude1 手段/n 。/w ”/w 
飘然/d 不/d 群/ng 的/ude1 李白/nr ，/w 心怀/v “/w 申/v 管晏/nr 之/uzhi 谈/v ，/w 谋/v [帝王/n 之/uzhi 术/ng]/nz ”/w 的/ude1 理想/n ，/w 却/d 为何/ryv 没有/v 科考/n 资格/n ，/w 甚至/d 隐瞒/v 出身/vn 外出/vi 飘荡/v ，/w 注定/v 与/cc 整个/b 繁华/a 世道/n 错身/nz 而/cc 过/uguo ？/w 既然/c 无/v 从/p 追随/v 时代/n 的/ude1 格律/n ，/w 写诗/vi 随意/ad 的/ude1 他/rr ，/w 又/d 如何/ryv 作出/v 无人/b 匹敌/vi 的/ude1 诗句/n 以/p 达/v 天/qt 听/v ，/w 成就/n “/w 高/a [力士/n 脱靴/nz]/nz ，/w 杨贵妃/nr 斟酒/vi ”/w 的/ude1 荣光/n ？/w 日/b 后/f 名满天下/vl 的/ude1 他/rr ，/w 何以/d 还是/c 迷失/v 了/ule 最初/d 的/ude1 自我/rr ？/w 
盛世/n 背后/f 、/w [盛名/n 之下/f]/nz ，/w 常常/d 被/pbei 忽略/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 自由/a 的/ude1 重负/n 。/w 后人/n 所/usuo 景仰/v 、/w 企羡/nz 而/cc 追/v 之/uzhi 不及/vi 的/ude1 仙/ng ，/w 不过/c 是/vshi 为/p 俗世/nz 生涯/n 所/usuo 排挤/v 在/p 外/f 的/ude1 人/n ；/w 当/p 现实/n 的/ude1 人生/n 展开/v 之际/f ，/w 诗句/n 中/f 的/ude1 仙境/n ，/w 便/d 也/d 随着/p 时代/n 的/ude1 种种/q 限制/vn ，/w 一点一滴/n 地/ude2 凋零/vi 了/ule 。/w 
《/w 大唐/nz 李白/nr 》/w ：/w 
沉浸于/nz [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 小说/n 
张大春/nr 是/vshi 当代/t 华语/nz 文学界/n 无法/v 忽略/vn 的/ude1 重量级/b 作家/nnt ，/w 莫言/nz 评价/vn 为/p “/w 台湾/ns 最/d 有天分/nz 、/w 最/d 不/d 驯/v ，/w 好玩/a 得/ude3 不得/vi 了/ule 的/ude1 一位/mq 作家/nnt ”/w ，/w 梁文道/nr 称之为/v 小说/n 家中/s “/w 武器/n 最/d 齐备/a 的/ude1 侠客/nnd ”/w 。/w 早年/t 以/p 小说/n 闻名于世/vl ，/w 著有/v 《/w [小说/n 稗/ng 类/q]/nz 》/w 、/w 《/w [四喜/nz 忧国/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [公寓/n 导游/nnt]/nz 》/w 、/w 《/w 少年/n 大头/n 春/tg 的/ude1 生活/vn 周记/nz 》/w 等/udeng 。/w 
近年来/dl ，/w 张大春/nr 为/p [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 所/usuo 吸引/v ，/w 埋首于/nz 故纸堆/nz 中/f ，/w 唐诺/nrf 说/v “/w 小说家/nnd 张大春/nr 这几年/mq 其实/d 已/d 偷偷/d 改/v 了/ule 行/ng ，/w 成/v 了/ule 个/q 写/v [五/m 言/vg]/mq 七言/nz 格律诗/nz 的/ude1 老/a 诗人/nnt ”/w ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 怀疑/v 他/rr 还/d 能否/v 重回/v 小说/n 创作/vn 。/w 张大春/nr 自/p 言/vg ，/w 他/rr 有时/d 也/d 困惑/an ，/w 究竟/d 多年/mq 的/ude1 小说/n 创作/vn ，/w 是/vshi 为了/p 令/v 自己/rr 能够/v 进入/v 中国/ns 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz 世界/n ，/w 还是/c 沉浸于/nz [传统/n 文化/n]/nz 之中/f ，/w 是/vshi 为了/p 更好/d 地/ude2 写/v 小说/n ？/w 现在/t 看来/v ，/w 这个/rz 疑惑/vn 也许/d 已经/d 有/vyou 了/ule 答案/n ，/w 这/rzv 就是/v 《/w 大唐/nz 李白/nr 》/w 。/w 
张大春/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 《/w 大唐/nz 李白/nr 》/w 计划/n 共/d [四/m 部/q]/mq ，/w 再造/v “/w 诗仙/n ”/w 李白/nr 的/ude1 一生/n 、/w [大唐/nz 盛世/n]/nz 的/ude1 兴衰/n 。/w 张大春/nr 从/p 2013年/t 春节/t 后/f 开始/v 写作/vn 该/rz 作品/n ，/w 8月/t ，/w 首部/gi 《/w 少年游/nz 》/w 即/v 在/p 台湾/ns 出版/v ，/w 受到/v 读者/n 热/a 捧/v ，/w 多次/mq 加印/v 。/w 
出版/v 方/q 介绍/v ，/w 《/w 大唐/nz 李白/nr 》/w 是/vshi 张大春/nr 对/p 其/rz “/w 小说/n 所/usuo 能/v 冒犯/v 的/ude1 还/d 不仅/c 是/vshi 知识/n 而已/y ”/w 这/rzv 一/m 理念/n 的/ude1 实践/vn 。/w 写作/vn 之/uzhi 余/ng ，/w 多面手/n 张大春/nr 不忘/v 在/p 现实/n 社会/n 中/f 实现/v 自己/rr 心中/s 的/ude1 乐府/n ，/w 那/rzv 便是/v 参与/vn 周华健/nr 新专辑/nz 《/w 江湖/n 》/w 的/ude1 创作/vn 。/w 他/rr 笑言/nz ，/w 在/p [大唐/nz 盛世/n]/nz ，/w 诗词/n 其实/d 就是/v 流行/vn 歌/n 。/w 
据悉/v ，/w 《/w 大唐/nz 李白/nr 》/w 后续/vn [三/m 部/q]/mq 分别为/v 《/w 凤凰台/nz 》/w 、/w 《/w 将进酒/nz 》/w 、/w 《/w 捉/v 月/n 歌/n 》/w ，/w 预计/v 2014年/t 全部/m 完成/v 。/w 
伟大/a 在于/v 结合/vn 底层/n 声音/n 
张大春/nr 表示/v ，/w “/w 现在/t 围绕/v 李白/nr 有/vyou 很多/m 争议/vn 。/w 过去/vf 这几年/mq ，/w 台湾/ns 特别/d 流行/v 一个/mq 说法/n ：/w 李白/nr 是/vshi 中亚/ns 的/ude1 [吉尔/nrf 吉斯/nz 人/n]/nz ，/w 所以/c 台湾/ns 有/vyou [一段/mq 时间/n]/nz 推出/v 了/ule ‘/w 李白/nr 故乡/n 观光/vn 行程/n ’/w ，/w 一团/mq 又/d 一团/mq 的/ude1 人/n 到/v 了/ule 吉尔吉斯/nsf —/w —/w 一个/mq 原本/d 不/d 大会/n 有人/r 去/vf 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 我/rr 觉得/v 不得不/d 先/d 说明/v 一下/mq ，/w 李白/nr 至少/d 他/rr 的/ude1 父系/b 应该/v 是/vshi 汉人/n ，/w 而且/c 他/rr 的/ude1 母系/b 究竟/d 是不是/v 西域/ns 人/n ，/w 或者/c 是不是/v 流落/v 到/v 西域/ns 的/ude1 汉人/n ，/w 这/rzv 也/d 有/vyou 很大/d 的/ude1 争议/vn ，/w 我/rr 也/d 不/d 做/v 争辩/v 。/w 总之/c 我/rr 想/v 强调/v 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 大概/d 是/vshi 在/p 西元/nz 705年/t 举家/n 从/p 顺义/ns 城/n 经由/p 安息/vi 督护/nz 府/ng 来到/v 现在/t 的/ude1 四川/ns ，/w 当时/t 就是/v 蜀/b 地/ude2 。/w ”/w 
他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 李白/nr [十七/m 八/m 岁/qt]/mq 血气方刚/vl 时/ng ，/w 可能/v 因/p 杀过/nz 人/n 而/cc 在/p 一个/mq 庙/n 里/f 住/vi 过/uguo 一/m 到/v 两年/mq ，/w 这/rzv 件/q 事情/n 很/d 可疑/a ，/w 我们/rr 只能/v 推导/vn 李白/nr 的/ude1 父亲/n 对/p 这个/rz 寺庙/n 有/vyou 相当/d 程度/n 的/ude1 资助/vn ，/w 跟/p 寺庙/n 里/f 某些/rz 重要/a 的/ude1 和尚/nnt 也/d 有/vyou 私人/n 金钱/n 往来/vn —/w —/w 这个/rz 情况/n 在/p 当时/t 非常/d 普遍/ad 。/w 
“/w 李白/nr [25/m 岁/qt]/mq 出/vf 川/b ，/w 我/rr 的/ude1 一个/mq 推测/v 是/vshi ：/w 他/rr 不是/c 为了/p 考试/vn 而/cc 读书/vi 的/ude1 ，/w 因为/c 他/rr 是/vshi 商人/nnt 的/ude1 儿子/n ，/w 在/p 当时/t 他/rr 没有/v 资格/n 参加/v 任何/rz 一种/mq 形式/n 的/ude1 科考/n ，/w 因为/c 商人/nnt 是/vshi 贱人/n ，/w 比/p 农/ng 人/n 还要/d 低/a 。/w ”/w 
他/rr 认为/v ，/w “/w 李白/nr 留下/v 非常/d 多/a 的/ude1 好/a 诗/n ，/w 但/c 也/d 有/vyou 肉麻/a 的/ude1 诗/n ，/w 甚至/d [吹牛/vi 拍马/vi]/nz 的/ude1 诗/n ，/w 但是/c 我们/rr 还是/c 认为/v 他/rr 是/vshi 伟大/a 的/ude1 诗人/nnt ，/w 原因/n 何/ry 在/p ？/w 因为/c 他/rr 调和/vn 了/ule 民间/n 语言/n ，/w 调和/vn 了/ule 流行/v 的/ude1 旋律/n 和/cc 声腔/n ，/w 并且/c 从/p 最/d 草根/n 的/ude1 歌/n 楼/n 酒馆/nis 的/ude1 妓女/n 、/w 乐师/nnt 、/w 歌者/nnd 这些/rz 人/n 提供/v 给/p 的/ude1 音乐/n 刺激/v 下/f ，/w 他/rr 恢弘/a 了/ule 整个/b 唐诗/n 的/ude1 格局/n ，/w 否则/c 唐诗/n 大概/d 永远/d 只是/d 考试/vn 格律诗/nz 陈腐/a 无比/z 的/ude1 作品/n 。/w 而/cc 成就/n 李白/nr 伟大/a 的/ude1 那些/rz 音乐/n 、/w 歌者/nnd 、/w 乐师/nnt 全部/m 消失/vi 了/ule 。/w 我们/rr 在/p 李白/nr 的/ude1 诗/n 里面/f 不/d 应该/v 看到/v 李白/nr 只是/d 一个/mq 天才/n 而已/y ，/w 而是/c 一个/mq 天才/n 如何/ryv 结合/v 当时/t 最底层/n 的/ude1 人/n 留下/v 的/ude1 最/d 自然/n 天真/a 的/ude1 声音/n 。/w ”/w 
《/w 大唐/nz 李白/nr 》/w 通过/p 梳理/v 李白/nr 留下/v 的/ude1 诗作/n 及其/cc 萍踪/nz 游历/v ，/w 解开/v 其/rz [身世/n 之/uzhi 谜/ng]/nz 、/w 发掘/v 其/rz [盛名/n 之下/f]/nz 的/ude1 真实/a 自我/rr ，/w 作者/nnt 穷尽/vi 正史/n 、/w 传奇/n 、/w 笔记/n 乃至/c 佛经/n 契券/nz 等/udeng 种种/q 文本/n ，/w 带/v 出/vf 唐朝/t 政治/n 、/w 经济/n 、/w 地理/n 以及/cc 文化/n 等/udeng 各个/rz 面向/v 的/ude1 知识/n ，/w 对/p [典章/n 制度/n]/nz 、/w [社会/n 组织/n]/nz 、/w 物/ng 用/p 行止/nz 等/udeng 进行/vn 了/ule 精妙/a 地/ude2 阐释/v ；/w 字里行间/n 又/d 处处/d 融汇/v 了/ule 自己/rr 对于/p 诗/n 的/ude1 理解/vn 。/w 
对话/vn 张大春/nr ：/w 
我/rr 能/v 做/v 的/ude1 是/vshi 
细腻/a 地/ude2 去/vf 观察/v 语言/n 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 您/rr 觉得/v 李白/nr 在/p [那个/rz 时代/n]/nz 中/f 是/vshi 随波逐流/vl 的/ude1 人/n 还是/c 一意孤行/vl 的/ude1 人/n ？/w 
张大春/nr ：/w 迷恋/v 权力/n 也/d 是/vshi 随波逐流/vl 的/ude1 方式/n 。/w 在/p 永/d 王/n 叛乱/vn 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 已经/d 知道/v 这个/rz 永/d 王/n 不是/c 一个/mq 可以/v 依托/vn 的/ude1 对象/n 。/w 永/d 王/n 找/v 了/ule 他/rr ，/w 派/v 人/n [三/m 次/qv]/mq 到/v 庐山/ns 上/f 请/v 他/rr 。/w 从来/d 没有/v 一个/mq 皇家/n 的/ude1 人/n 对/p 他/rr 这样/rzv 礼遇/n ，/w 于是/cc 他/rr 做/v 了/ule 错误/n 的/ude1 政治/n 判断/v ，/w 恐怕/d 是/vshi 知/v 其/rz 不可/v 为/p 而/cc 为/p 之/uzhi 。/w 我/rr 不/d 知道/v 写/v 到/v [第四/m 册/q]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 没有/v 可能/v 替/p 他/rr 找到/v 最后/f 他/rr 想/v 要/v 完成/vn 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 您/rr 提到/v 李白/nr 的/ude1 伟大/a 之/uzhi 处/n 在于/v 他/rr 调和/vn 了/ule 语言/n ，/w 那/rzv 您/rr 觉得/v 我们/rr 现在/t 的/ude1 语言/n 是不是/v 退步/vn 了/ule ？/w 
张大春/nr ：/w 当下/d 的/ude1 [网络/n 语言/n]/nz 比如/v “/w 节操/n 不见/v 了/ule ”/w ，/w 这/rzv 一类/b 的/ude1 ，/w 还有/v 前/f 几年/mq 的/ude1 雷/n 、/w 囧/n ，/w 在/p 我/rr 看来/v 都/d 不/d 构成/v 任何/rz 语言/n 走下坡/nz 的/ude1 忧虑/vn 。/w 因为/c 它们/rr 很快/d 也/d 被/pbei 新的/a 语言/n 替代/v ，/w 王家卫/nr 曾/d 给/p 我/rr 一个/mq 题目/n ：/w 让/v 我/rr 想/v [十/m 个/q]/mq 生活/vn 当中/f 消失/vi 十年/mq 或者/c [二/m 十年/mq]/mq 的/ude1 词语/n 。/w 其实/d ，/w 不光/c 是/vshi 我/rr ，/w 还是/c 我/rr 身边/s 的/ude1 人/n ，/w 到/v 现在/t 一个/mq 词/n 都/d 想/v 不/d 出来/vf ，/w 后来/t ，/w 我/rr 勉勉强强/z 想到/v 一个/mq 词/n 是/vshi “/w 伟大/a ”/w ，/w 但是/c 我/rr 偶尔/d 还是/c 会/v 用/p ，/w 比如/v ：/w 李白/nr 蛮/d 伟大/a 的/ude1 。/w 我们/rr 对/p 那些/rz 消失/vi 的/ude1 语词/n 抱着/v 凭吊/vn 之/uzhi 心/n 只是/d 怀念/v ，/w 还是/c 要/v 恢复/vn 它/rr ？/w 我/rr 想/v 我/rr 没有/v 这个/rz 能力/n ，/w 我/rr 能/v 做/v 的/ude1 就是/v 细腻/a 地/ude2 去/vf 观察/v 这些/rz 语言/n 。/w 
受不了/al 现在/t 年轻人/n 的/ude1 语言/n 
张大春/nr ：/w 我/rr 自己/rr 的/ude1 生活/vn 没有/v 太多/ad 改变/v ，/w 但是/c 我/rr 的确/d 跟/p 他们/rr 吃饭/vi 的/ude1 时间/n [越来越/d 少/a]/nz 。/w 他们/rr 一个/mq [15/m 岁/qt]/mq ，/w 一个/mq [13/m 岁/qt]/mq ，/w 有/vyou 各种/rz 学业/n 上/f 的/ude1 压力/n ，/w 我/rr 没有/v 办法/n 让/v 他们/rr 离开/v 那个/rz 压力/n ，/w 除非/c 我/rr 不/d 让/v 他们/rr 念书/vi ，/w 自己/rr 在/p 家教/n ，/w 但是/c 他们/rr 一定会/nz 恨死/v 我/rr 。/w 
去年/t ，/w 我/rr 帮/v 周华健/nr 写/v 歌词/n ，/w 写完/v 后/f 我/rr 打印/v 出来/vf 粘贴/v 在/p 书架/n 上/f ，/w 正好/z 看到/v 儿子/n 在/p 写/v 东西/n ，/w 我/rr 问/v ：/w “/w 你/rr 在/p 干嘛/nz ？/w ”/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 写/v 歌词/n 。/w ”/w 我/rr 说/v ：/w “/w 为什么/ryv 我/rr 写/v 小说/n 你/rr 就/d 写/v 小说/n ，/w 我/rr 写/v 歌词/n 你/rr 也/d 写/v 歌词/n ？/w 你/rr 为什么/ryv 学/v 我/rr ？/w ”/w 他/rr 马上/d 把/pba 笔/n 一/m 丢/v ，/w 说/v ：/w “/w 你/rr 有/vyou 什么/ry 了不起/a ？/w ”/w 前/f 两天/mq 我们/rr 两个/mq 吵架/vi 了/ule ，/w 我/rr 到/v 出门/vn 前/f 还/d 不/d 太/d 跟/p 他/rr 讲话/n 。/w 
[广州/ns 日报/n]/nz ：/w 我/rr 发觉/v 台湾/ns 的/ude1 年轻人/n 似乎/d 更/d 会/v 表达/vn 思想/n 。/w 您/rr 觉得/v 呢/y ？/w 
张大春/nr ：/w 在/p 捷运/nz 、/w 电梯/n 、/w 街上/s ，/w 或者/c 在/p 稍微/d 密集/a 一点/mq 的/ude1 百货公司/nis 里/f 听到/v 年轻人/n 说话/vi ，/w 我/rr 是/vshi 受不了/al 的/ude1 ，/w 语言/n 极其/d 苍白/a ，/w 很多/m 垃圾/n 话/n 、/w 废话/n ，/w 不/d 具/vg 意义/n 的/ude1 象声词/n 特别/d 多/a ，/w 而且/c 多半/d 是/vshi 没话/nz 找/v 话说/vn 。/w 我/rr 美国/nsf 的/ude1 朋友/n 讲/v 现在/t 美国/nsf 的/ude1 青少年/n 也/d 有/vyou 这种/r 情况/n ，/w 有些/rz 词/n 可能/v 只有/c 他/rr 自己/rr 知道/v ，/w 也/d 可能/v 有/vyou [一/d 千/m 种/q]/mq 意义/n 。/w 总之/c ，/w 语言/n 不见得/d 是/vshi 有/vyou 压制/v 时/ng 才/d 会/v 倒退/vn ，/w 它/rr 反过来/d 可能会/nz 激励/vn 对/p 语言/n 的/ude1 反思/vn ，/w 有时候/d 也/d 会/v 构成/vn 丰富/a 的/ude1 结果/n 。/w 
