大/a 郅/ng [最后/f 一次/mq]/nz 亮相/vi CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 。/w 新京报/nz 记者/nnt 吴江/ns 摄/vg 
没有人/nz 在意/v 记分牌/n 上/f 118/m 比/p 102/m 的/ude1 比分/n ，/w 昨晚/t 的/ude1 [CBA/x 全明星/nz 赛场/n]/nt 只/d 属于/v 王治郅/nr 一个人/mq ，/w 因为/c ，/w 这/rzv 是/vshi 这位/r [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 老兵/n ”/w [最后/f 一次/mq]/nz [全明星/nz 赛/vn]/nz 。/w 在/p 大/a 郅/ng 的/ude1 告别/vn 赛/vn 上/f ，/w 哪怕/c 是/vshi 获得/v MVP/x 的/ude1 孙悦/nr 也/d 只能/v 是/vshi 配角/nnt 。/w 
大/a 郅/ng [最后/f 一次/mq]/nz 开心/a 
“/w 我们/rr 会/v 把/pba 球/n 尽量/d 传/v 给/p 他/rr 。/w 我们/rr 会/v 用/p [四/m 个人/n]/mq 为/p 他/rr 打掩护/v 。/w ”/w 一位/mq 南方队/nt 的/ude1 队友/n 说/v ，/w 他们/rr 整/v 晚/tg 都/d 想/v 帮助/vn 大/a 郅/ng 得分/n ，/w 帮助/v 他/rr 获得/v “/w MVP/x ”/w ，/w 因为/c 他/rr 以后/f 不会/v 再/d 站/vi 上/f 这个/rz 舞台/n 了/ule 。/w 
对于/p 队友/n 的/ude1 好意/n ，/w 大/a 郅/ng 赛/vn 前/f 笑着/vi 说/v ，/w “/w 别/d 别/d 别/d ，/w 我会/r 尽力/d 去/vf 打/v ，/w 我们/rr 不能/v 破坏/vn 篮球/n 的/ude1 整体/n 节奏/n 。/w ”/w 大/a 郅/ng 真的/d 没有/v 太/d 在意/v 自己/rr 的/ude1 [最后/f 一次/mq]/nz 全明星/nz 之旅/nz ，/w 全场/n 比赛/vn 只/d 打/v 了/ule [15/m 分钟/qt]/mq 砍下/vf 15分/t 和/cc [7/m 个/q]/mq 篮板/n ，/w 因为/c [南方/s 球队/nis]/nt 未能/v 获胜/vn ，/w 他/rr 最终/d 也/d 没/d 能/v 获得/v “/w MVP/x ”/w 。/w 
在/p [中场/s 休息/v]/nz 和/cc 比赛/vn 结束/v 后/f ，/w 大/a 郅/ng 两次/mq 坐/v 到/v 了/ule 转播/vn 席/qt 上/f ，/w 主持人/nnt 于/p 嘉/b 问/v 他/rr 没有/v 获得/v MVP/x 是否/v 遗憾/a 。/w 大/a 郅/ng 笑着/vi 说/v ：/w “/w 没什么/vl 遗憾/a ，/w 自己/rr 非常/d 高兴/a 。/w 能/v 在/p 这里/rzs [分享/v 快乐/a]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 。/w ”/w 主持人/nnt 请/v 身边/s 的/ude1 姚明/nr 问/v 大/a 郅/ng 一个/mq 问题/n ，/w 姚明/nr 想/v 了/ule 想/v 说/v ：/w “/w 打/v 到/v [37/m 岁/qt]/mq 究竟/d 是/vshi 个/q 什么/ry 感觉/n ？/w ”/w 王治郅/nr 又/d 笑/v 了/ule ：/w “/w 最大/gm 的/ude1 感觉/n 就是/v ，/w 康复/vn 的/ude1 时间/n 比/p 训练/vn 的/ude1 时间/n 还要/d 长/a 。/w ”/w 
于/p 嘉/b 请/v 王治郅/nr 对/p 着/uzhe 转播/v 镜头/n 向/p 球迷/n 说/v 最后/f 一句话/l ，/w 大/a 郅/ng 也/d 不忘/v 逗乐/vi 一番/mq ：/w “/w 就/d 剩/v 最后/f 一句/mq 啦/y ？/w ！/w ”/w 大/a 郅/ng 再次/d 改编/v 了/ule 那英/nr 《/w 征服/v 》/w 的/ude1 歌词/n 作为/p 结束语/n —/w —/w “/w 我们/rr 的/ude1 剧情/n 快/a 落幕/vi ，/w 我们/rr 的/ude1 爱恨/nz 未/d 入土/vi 。/w ”/w 
没什么/vl 遗憾/a ，/w 自己/rr 非常/d 高兴/a 。/w 能/v 在/p 这里/rzs [分享/v 快乐/a]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 。/w —/w —/w 王治郅/nr 
孙悦/nr 第一次/mq 抢戏/nz 
这/rzv 是/vshi [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙悦/nr 第一次/mq 站/vi 在/p CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 的/ude1 舞台/n 。/w 昨晚/t ，/w 他/rr 抢/v 了/ule 大/a 郅/ng 的/ude1 戏/n ，/w 砍下/vf 28分/t ，/w 揽/v 下/f “/w MVP/x ”/w 。/w “/w [天地/n 良心/n]/nz ，/w 我们/rr 对于/p 大/a 郅/ng 的/ude1 防守/vn 大家/rr 都/d 看到/v 了/ule ，/w 可能/v 是/vshi 他/rr 的/ude1 手感/n 不好/a 吧/y 。/w ”/w 孙悦/nr 说/v 。/w 
作为/p 多年/mq 的/ude1 国家队/nis 队友/n ，/w 大/a 郅/ng 在/p 孙悦/nr 的/ude1 心中/s 位置/n 也/d 很重/nz ，/w “/w 希望/v 他/rr 以后/f 不管/c 从事/vi 什么/ry 职业/n ，/w 不管/c 是不是/v 在/p 篮球/n 这个/rz 领域/n 里/f ，/w 都/d 能够/v 过/uguo 得/ude3 更好/d 。/w ”/w 孙悦/nr 说/v 。/w 
此前/t 因为/c 奥神/nz 退出/v CBA/x ，/w 孙悦/nr 一直/d 无缘/vi [全明星/nz 赛/vn]/nz 。/w 昨晚/t ，/w 当/p 现场/s 的/ude1 灯光/n 聚/v 在/p 一张/mq “/w 猴子脸/nz ”/w 上/f 时/ng ，/w “/w 孙大圣/nr ”/w 用/p 一个/mq “/w 手/n 搭/v 凉棚/n ”/w 亮相/vi 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 第一次/mq 参加/v [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 又是/c 在/p 北京/ns 主场/n ，/w 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 意义/n 非常/d 大/a 。/w ”/w 孙悦/nr 说/v 。/w 
首/q 节/q 得到/v 9分/t 的/ude1 孙悦/nr 每一次/d 进攻/v 得分/n 都会/n 引爆/v 全场/n 。/w 他/rr 称/v 自己/rr 很/d 享受/v 这次/r 全明星/nz 之旅/nz ，/w “/w 挺/d 兴奋/a ，/w 没想到/nz 这个/rz 年纪/n 才/d 参加/v [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 而/cc 目的/n 是/vshi 回报/v 球迷/n ，/w 让/v 更多/ad 球迷/n 感受到/nz 篮球/n 带来/v 的/ude1 快乐/a 。/w 作为/p 球员/nnt ，/w 我们/rr 有/vyou 义务/n 也/d 有/vyou 责任/n 去/vf 这样/rzv 做/v 。/w ”/w 孙悦/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 田欣欣/nr ）/w 
[天地/n 良心/n]/nz ，/w 我们/rr 对于/p 大/a 郅/ng 的/ude1 防守/vn 大家/rr 都/d 看到/v 了/ule ，/w 可能/v 是/vshi 他/rr 的/ude1 手感/n 不好/a 吧/y 。/w —/w —/w 孙悦/nr 
