在/p 外人/n 眼中/s ，/w 陈娟/nr (/w 化名/v )/w 和/cc 丈夫/n 陈强/nr (/w 化名/v )/w 是/vshi 一对/mq “/w 土豪/n ”/w 夫妻/n ，/w 办/v 大/a 公司/nis 、/w 开/v 豪/ag 车/n ，/w 做/v 高利贷/n 生意/n 。/w 更/d 让/v 人/n 眼红/v 的/ude1 是/vshi ，/w 陈娟/nr 夫妇/n 说/v ，/w 如果/c 借钱/vi 给/p 他们/rr ，/w 可以/v 拿到/v 2%~6%/m 的/ude1 月息/n 。/w 于是/cc ，/w 短短/z 一年/mq 时间/n ，/w [27/m 个人/n]/mq 借/v 了/ule 4000多万/m 给/p 陈娟/nr 夫妇/n 。/w 最终/d ，/w 因/p [资金链/nz 断裂/vi]/nz ，/w 他们/rr 的/ude1 “/w 土豪/n ”/w 泡沫/n 破裂/vi ，/w 双双/q 身陷囹圄/vl 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 陈娟/nr 伙同/v 他人/rr 未经/d 中国人民银行/nto 批准/v ，/w 以/p 投资/vn 经营/vn 的/ude1 名义/n 向/p 社会/n 不/d 特定/b 对象/n 吸收/v 资金/n ，/w 造成/v 投资者/nnd 实际/n 损失/n 3761万余元/m ，/w 数额/n 巨大/a ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 罪/n]/nz 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 法院/nis 判处/v 陈娟/nr 有期徒刑/n 四年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [15/m 万元/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 陈强/nr 也/d 已/d 被/pbei [庐阳区/ns 检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w （/w 郭剑周/nr 丝/n 韵/n 李进/nr ）/w 
