○/m 当时一/t 山/n 南/b 乡/n 乡长/nnt 年度/n 考核/vn 未/d 合格/vi 
○/m [合肥/ns 县政府/n]/nt 职员/nnt 记录/v 在/p 册/q 
[1939/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 因/p 日军/n 入侵/v ，/w 西迁/nz 至/p 合肥/ns 西乡/nz 的/ude1 [合肥/ns 县政府/n]/nt 迎来/v 了/ule 一位/mq 新/a 县长/nnt 。/w 新/a 县长/nnt 胡配庚/nr 是/vshi 军人/nnt 出身/v ，/w 到/v 任/v 时/ng ，/w 叮嘱/v 秘书/nnt 将/d 属下/n 职员/nnt 一一/m 进行/vn 登记/vn ，/w 并/cc 将/d 登记/v 档案/n 编撰/v 成册/vi 。/w 这份/r 档案/n ，/w 如今/t 存放在/v [安徽省/ns 档案馆/nit]/nto 库房/n 内/f 。/w 这份/r 档案/n ，/w 可以/v 让/v 我们/rr 对/p [抗战/vi 岁月/n]/nz 里/f 的/ude1 [合肥/ns 县政府/n]/nt ，/w 略知一二/vl 。/w 
民国/n 合肥县/nz “/w 公务员/nnt ”/w 档案/n 
1939年3月/t ，/w 驻扎/v 在/p 三河镇/ns 的/ude1 [第五/m 战区/n]/nz 游击区/n [第三/m 纵队/nis]/mq 司令/nnt 胡配庚/nr 接到/v 了/ule 国民政府/nt [安徽省/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 一份/mq 委任状/n ，/w 他/rr 的/ude1 前任/b 吴均平/nr 在/p 做/v 了/ule 三个月/t 的/ude1 合肥县/nz 县长/nnt 后/f 去职/vi ，/w 胡配庚/nr 被/pbei 委任/v 为/p 新/a [一/d 任/v]/mq 合肥县/nz 县长/nnt 。/w 
此时/r ，/w [合肥/ns 县政府/n]/nt 已/d 不/d 在/p 合肥/ns 城中/ns ，/w 它/rr 所/usuo 控制/vn 的/ude1 区域/n ，/w 也/d 仅限/nz 于/p 合肥县/nz 的/ude1 西乡/nz （/w 今/tg 肥西县/ns 境内/s ）/w 。/w 1938年5月/t ，/w 合肥/ns 城/n 被/pbei 日军/n 攻破/v ，/w 日军/n 占领/v 了/ule 曾经/d 的/ude1 [合肥/ns 县政府/n]/nt ，/w [合肥/ns 县政府/n]/nt 的/ude1 机构/n 、/w 人员/n 也/d 被迫/d 撤退/vi 至/p 合肥/ns 西乡/nz 附近/f 。/w 流亡/v 中/f ，/w 合肥/ns 县长/nnt 人选/n 开始/v 了/ule 走马灯/n 轮换/vn ：/w “/w 7月/t ，/w 皖北/ns 人民/n 抗日/vn 自卫军/n [第二/m 路/n]/mq 指挥/v 李武德/nr 兼任/v 合肥/ns 县长/nnt ，/w 在/p 高/a 刘集东/nr 孔/n 伯/ng 尤圩子/nr 设立/v 县政府/n ，/w 约/d [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 迁至/vf [南/b 分/qt 路/n 乡/n]/nz （/w 今/tg 肥西县/ns 铭传乡/ns ）/w [鸽子笼/nz 圩/ng]/nz 子/ng 。/w 1938年12月/t ，/w 李武德/nr 免职/vi ，/w 吴均平/nr 接任/v 县长/nnt 。/w 1939年3月/t 至/p 6月/t ，/w 胡配庚/nr 担任/v 县长/nnt 。/w ”/w （/w 《/w 肥西县/ns 志/n 》/w [第二/m 十/m 章/q]/mq [第二/m 节/q]/mq 记载/v ）/w 。/w 
好不容易/dl 聚集/v 起/vf 一/m [任县/ns 政府/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 人选/n 。/w 胡配庚/nr 到/v 任/v 后/f [第/m 一件/mq]/mq 事/n ，/w 就是/v 让/v 秘书/nnt 制作/v 了/ule 国民政府/nt [合肥/ns 县政府/n]/nt 的/ude1 “/w 公务员/nnt ”/w 档案/n 。/w 在/p 它/rr 的/ude1 第一/m 栏/n 、/w 第一名/mq 便是/v 县长/nnt 胡配庚/nr ：/w 到/v 任/v 时间/n 为/p 民国/n 二十八年三月/t 。/w 在/p 档案/n 的/ude1 每/rz 一/m 栏中/nz ，/w 每位/r 合肥县/nz 县政府/n “/w 公务员/nnt ”/w 的/ude1 履历/n 、/w 年纪/n 、/w 职级/n 、/w 薪金/n 一览无余/vl 。/w 
战乱/n 年/qt 月/n 县长/nnt 多/a 是/vshi 带兵/vi 之/uzhi 人/n 
与/cc 合肥/ns 城/n 沦陷/vi 后/f ，/w 流亡/v 至/p 合肥/ns 西乡/nz 的/ude1 [第一/m 任/v]/mq 合肥/ns 县长/nnt 李武德/nr 一样/uyy ，/w 胡配庚/nr 也/d 是/vshi 一位/mq 军人/nnt 。/w 时/ng 年/qt ，/w 他/rr [58/m 岁/qt]/mq 。/w 档案/n 上/f 显示/v ，/w 他/rr 曾/d 在/p 国民政府/nt 军政/n 系统/n 中/f 任/v 过多/d 职/ng ：/w 民国/n 陆军/nis [第三/m 军/n]/mq 参谋长/nnt 、/w [第三/m 军/n]/mq 混成旅/nz 旅长/nnt 、/w 省政府/n 参议/vn 、/w 巢湖/ns 警备/n 总队/nis 司令/nnt 等/udeng 。/w 
担任/v 县长/nnt 一年前/qt ，/w 胡配庚/nr 已/d 赋闲/vi 回到/v 庐江县/ns 同大镇/ns 的/ude1 家中/s 。/w 据/p 《/w [庐江/ns 县志/n]/nz 》/w 记载/v ，/w 1938年/t ，/w 巢湖/ns 湖面/n 上/f 的/ude1 一群/mq 湖/n 匪/dg 为了/p 抢夺/v 枪支/n ，/w 包围/v 了/ule 已经/d 赋闲/vi 在/p 同大镇/ns 胡家湾/nr 的/ude1 胡配庚/nr 家/q ，/w 掳去/nz 护/v 家/q 枪支/n [数十/m 支/q]/mq 。/w 《/w 合肥市/ns 志/n 》/w 记载/v ，/w 不久/d 这批/r 武装/n 土匪/n 被/pbei 收编/v ，/w 组成/v [第五/m 战区/n]/nz 游击区/n [第三/m 纵队/nis]/mq ，/w 曾/d 在/p 军中/s 当/p 过/uguo 旅长/nnt 的/ude1 胡配庚/nr 当/p 上/f 了/ule 司令/nnt ，/w 带着/vn 这/rzv 群/ng 由/p 土匪/n 改编/v 的/ude1 1000多人/m 驻扎/v 在/p 三河镇/ns 。/w 
让/v 这位/r 带兵/vi 的/ude1 军官/nnt 当/p 合肥/ns 县长/nnt ，/w 已然/d 不是/c 国民政府/nt 当年/t 的/ude1 特例/n 。/w 据/p 《/w 肥西县/ns 志/n 》/w 上/f 关于/p [抗战/vi 时期/n]/nz 合肥县/nz 县长/nnt [人员/n 名单/n]/nz 显示/v ，/w 1938年6月/t ，/w 仅仅/d 当/p 了/ule 三个月/t 县长/nnt ，/w 胡配庚/nr 就/d 去职/vi ，/w 他/rr 的/ude1 后任/n 唐庆甫/nr 、/w 刘文潮/nr 、/w 陶松皆/nr 为/p 军人/nnt 。/w 
时任/v 县长/nnt 月俸/nz [一/d 百/m 七十/m 元/q]/mq 整/v 
档案/n 上/f 显示/v ：/w 县长/nnt 胡配庚/nr 的/ude1 级别/n 为/p 委任/v 四级/b ，/w 月俸/nz [一/d 百/m 七十/m 元/q]/mq 整/v ，/w 在/p 胡配庚/nr 的/ude1 档案/n 之后/f ，/w 便是/v 秘书/nnt 刘季端/nr ，/w [第一/m 科/n]/mq 科长/nnt 郑善甫/nr ，/w [第二/m 科/n]/mq 科长/nnt 李铎/nr 夫/ng ，/w [第三/m 科/n]/mq 科长/nnt 孔宝书/nr ，/w 他们/rr 的/ude1 职级/n 均/d 是/vshi 委任/v [六/m 级/q]/mq ，/w 月俸/nz [七十/m 元/q]/mq 。/w 
在/p 接下来/vl 的/ude1 科员/nnt 、/w 录事/nnt 中/f ，/w 级别/n 从/p 委任/v 十级/nz 到/v [十六/m 级/q]/mq 不等/vi ，/w 薪金/n 也/d 从/p [五十/m 元/q]/mq 到/v [十五/m 元/q]/mq 不等/vi 。/w 在/p 档案/n 的/ude1 最后/f ，/w 还有/v 一些/mq 聘用/v 的/ude1 “/w 临时工/nnd ”/w ，/w 他们/rr 的/ude1 职级/n 被/pbei 称为/v “/w 雇员/nnt ”/w ，/w 分为/v 一级/b 和/cc 二级/b ，/w 工资/n 均/d 为/p [十五/m 元/q]/mq 。/w 唯一/b 不同/a 的/ude1 便是/v 警长/nnt 李建斗/nr ，/w 他/rr 的/ude1 职位/n 没有/v 级别/n ，/w 薪金/n 为/p 每月/r [四十/m 元/q]/mq 。/w 
在/p 这份/r 档案/n 里/f ，/w 就/d 分为/v 了/ule 荐任/nz 、/w 委任/v 两种/mq 不同/a 的/ude1 任命/vn 方式/n 。/w 据/p [安徽省/ns 档案馆/nit]/nto [研究/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 国民政府/nt 的/ude1 职员/nnt [等级/n 森严/a]/nz ，/w 而且/c 根据/p 不同/a 的/ude1 级别/n ，/w 分为/v 特/ag 任/v 、/w 简任/nz 、/w 荐任/nz 、/w 委任/v [四/m 种/q]/mq 任命/v 方式/n 。/w 其中/rz 特/ag 任/v 、/w 简任/nz 适用/vi 于/p 高级/a 官员/nnt 的/ude1 任命/vn 。/w 而/cc 荐任/nz 官员/nnt 由/p 单位/n 主管/v 长官/nnt 向/p 省政府/n 主席/nnt 荐/vg 报/n ，/w 请求/v 任命/vn 的/ude1 官员/nnt ，/w 共/d 分/qt [12/m 级/q]/mq ，/w 有/vyou 县长/nnt 、/w 省辖市/n 市长/nnt 、/w 省/n 以上/f [政府/nis 机关/n]/nz 的/ude1 科长/nnt 等/udeng 。/w 委任/v 则/d 是/vshi 由/p 单位/n 主管/v 长官/nnt 呈送/v 考试院/nis 铨叙部/nz 审查/vn 合格/vi ，/w 再交/nz [有关/vn 部门/n]/nz 直接/ad 任命/v 的/ude1 官员/nnt ，/w 共/d 分/qt [16/m 级/q]/mq ，/w [各级/r 政府/nis]/nz 会计员/nnt 、/w 科员/nnt 、/w [技术/n 人员/n]/nnt 等/udeng 岗位/n 。/w 
[第一/m 科/n]/mq 科长/nnt 曾/d 做/v 冯玉祥/nr 秘书/nnt 
在/p 档案/n 记录/v 中/f 的/ude1 合肥县/nz 县政府/n [第一/m 科/n]/mq 科长/nnt 名单/n 中/f ，/w 记者/nnt 发现/v 了/ule 一个/mq 名字/n ：/w 郑善甫/nr 。/w 如今/t 三河镇/ns 西街/nz 上/f ，/w 还有/v 他/rr 的/ude1 故居/n ，/w 已/d 开发/vn 成/v [旅游/vn 景点/n]/nz 。/w 
在/p 这份/r 档案/n 中/f 对于/p 郑善甫/nr 的/ude1 履历/n 记录/v 中/f 写道/v ：/w 男/b ，/w [四/m 十六/m 岁/qt]/mq ，/w 巢县人/nz ，/w 委任/v [六/m 级/q]/mq ，/w 月俸/nz [七十/m 元/q]/mq ，/w 曾任/v 县长/nnt 、/w 局长/nnt 等/udeng 职/ng ，/w 现/tg 为/p [第一/m 科/n]/mq 科长/nnt ，/w 到职/vi 时间/n 为/p 民国/n 二十八年/t [三/m 月/n 一日/t]/nz 。/w 
据/p 史料/n 记载/v ，/w 这位/r [第一/m 科/n]/mq 科长/nnt 的/ude1 履历/n 中/f 所/usuo 提到/v 的/ude1 “/w 秘书/nnt ”/w [一/d 职/ng]/mq ，/w 这个/rz “/w 秘书/nnt ”/w 可/v 不是/c 一般/ad 的/ude1 秘书/nnt 。/w 郑善甫/nr 在/p 此前/t 担任/v 的/ude1 却/d 是/vshi 著名/a 爱国/a 将领/nnt 、/w 西北军/n 领袖/nnt 冯玉祥/nr 的/ude1 秘书/nnt 。/w 上世纪/nz [三十/m 年代/n]/nz 初期/f ，/w 因/p 蒋介石/nr 将/d 冯玉祥/nr 软禁/v 于/p [山东/ns 泰山/ns]/ns ，/w 郑善甫/nr 搭救/v 无/v 门/n ，/w 对/p 当局/n 失望/a 之/uzhi 极/d 愤然/d 辞职/vi ，/w 举家/n 迁/v 到/v 三/m 河/n ，/w 于/p 三/m 河西/ns 街/n 自购/nz 民房/n 五/m 进/vf ，/w 面积/n 约/d [400/m 平方米/q]/mq ，/w 一直/d 到/v 其/rz 1965年/t 去世/vi 都/d 居住于/v 此/rzs ，/w 其间/f 曾经/d 在/p 西迁/nz 的/ude1 国民政府/nt [合肥/ns 县政府/n]/nt 中/f 任职/v 。/w 
郑善甫/nr 主政/v 的/ude1 这个/rz 排名/vi 第一/m 的/ude1 科室/n ，/w 所/usuo 担负/v 的/ude1 职责/n 自然/n 也/d 异常/a 繁重/a 。/w 据/p 《/w 合肥市/ns 志/n 》/w 记载/v ，/w 民国/n 初/f 年/qt ，/w [合肥/ns 县政府/n]/nt 始/vg 设/v [第一/m 科/n]/mq ，/w 科/n 内设/b 科长/nnt [1/m 人/n]/mq 、/w 科员/nnt [1/m 人/n]/mq 、/w 录事/nnt [2/m 人/n]/mq 。/w 掌管/v [地方/n 自治/vn]/nz 、/w 保甲/n 、/w 选举/v 、/w 户口/n 、/w 委/ng 调/v 区/n 乡镇长/n 、/w 行政区划/n 、/w 土地/n 行政/n 、/w 风俗/n 、/w 宗教/n 、/w 典礼/n 、/w 古物/n 古迹/n 保护/vn 、/w 人民/n 生计/n 、/w 赈恤/nz 、/w [慈善/a 事业/n]/nz 、/w [社会/n 救济/n]/nz 、/w 赈灾/vn 、/w 仓储/vn 等/udeng 。/w 在/p 此/rzs 后/f 至/p 抗战/vi 结束/v 的/ude1 时间/n 里/f ，/w [第一/m 科/n]/mq 的/ude1 职责/n 没有/v 太大/d 的/ude1 变动/vn 。/w 
一/m 乡长/nnt 年度/n 考核/vn 被/pbei 评/v “/w 不/d 胜任/v ”/w 
档案/n 中/f 还/d 附有/v 一份/mq 合肥县/nz 职员/nnt 考核/vn 单/b ，/w 显示/v 的/ude1 考核/vn 时间/n 为/p 1941年7月1日/t 。/w 
当时/t 合肥县/nz 各/rz 乡/n 的/ude1 乡长/nnt 大/a 都/d 是/vshi 年纪/n 二十/m 出头/vi 的/ude1 毛头/n 小伙/n 。/w 其中/rz 山/n 南/b 乡/n （/w 今/tg 肥西县/ns 山南镇/ns ）/w 乡长/nnt 叫/vi 解/v 正传/n ，/w 从/p 他/rr 的/ude1 年度/n 考核表/n 上/f 看/v ，/w 上级/n 对/p 他/rr 的/ude1 表现/vn 非常/d 不满/an 。/w 工作/vn 方面/n 的/ude1 评定/vn 用/p 了/ule [四/m 个/q]/mq 勉勉强强/z 的/ude1 字/n “/w 尚/d 知/v 努力/ad ”/w ；/w 而/cc 操行/n 方面/n 的/ude1 评定/vn 用/p 了/ule 一个/mq 方言/n ：/w “/w 不/d 着实/d ”/w ，/w 最终/d 他/rr 的/ude1 评语/n 被/pbei 定为/v “/w 不/d 胜任/v ”/w 。/w 而/cc 他/rr 的/ude1 副手/nnt ，/w [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 山/n 南/b 乡/n 副乡长/nnt 解仲弼/nr ，/w 这/rzv 一年/mq 上级/n 对/p 他/rr 的/ude1 印象/n 要好/a 得/ude3 多/a 。/w 他/rr 的/ude1 工作/vn 、/w 操行/n 两个/mq 方面/n 分别/d 被/pbei 定为/v ：/w “/w 负责/v 、/w 精干/a ”/w 。/w 在/p 最后/f 的/ude1 评语/n 一/m 栏中/nz 写下/v 了/ule [四/m 个/q]/mq 大大/d 的/ude1 字/n ：/w “/w 建议/n 提拔/v 。/w ”/w 
尽管/c 在/p 后来/t 的/ude1 档案/n 和/cc 史料/n 中/f ，/w 没有/v 记录/vn 这/rzv [二/m 位/q]/mq 年轻/a 的/ude1 解姓/nz 乡长/nnt 最终/d 官运/nz 如何/ryv ，/w 也/d 无法/v 知道/v 被/pbei 建议/n 提拔/v 的/ude1 副乡长/nnt 解仲弼/nr ，/w 是否/v 代替/v 了/ule “/w 不/d 胜任/v ”/w 的/ude1 乡长/nnt 。/w 但/c 这份/r 完整/a 的/ude1 [合肥/ns 县政府/n]/nt “/w 公务员/nnt ”/w 档案/n ，/w 还是/c 让/v 今天/t 的/ude1 人们/n 能够/v 对/p 70/m 多年前/d 那个/rz 勉强/ad 维持/v 的/ude1 [合肥/ns 县政府/n]/nt ，/w 做出/v 几分/mq 了解/v 。/w （/w 杨钰/nr [首席/n 记者/nnt]/nnt 李磊/nr 丁继圣/nr ）/w 
