章子怡/nr 
几年/mq 前/f ，/w 章子怡/nr 曾经/d 被/pbei 媒体/n 曝/vg 出/vf 过/uguo 成龙/nr 生日/n 宴/ng 上/f 又是/c 献/v 吻/v 又是/c 坐/v 大腿/n ，/w 又/d 给/p 成龙/nr 喂/v 东西/n 吃/v 的/ude1 照片/n ，/w 并且/c 一度/d 成为/v 绯闻/n 女主角/nnt 。/w 后/f 又/d 被/pbei 记者/nnt 在/p 三亚/ns 探班/nz （/w 大爆炸/nz ）/w 之/uzhi 余/ng ，/w 看到/v [2/m 人/n]/mq 漫步/v 沙滩/n ，/w 毫不/d 避嫌/vi 异常/a 亲昵/a 。/w 2001年2月9日/t ，/w 属/v 羊/n 的/ude1 章子怡/nr 因为/c 拍/v （/w [尖峰/n 时刻/n]/nz 2/m ）/w 缘故/n ，/w 第一次/mq 在/p 美国/nsf 赌城/nz [拉斯/nrf 维加斯/nrf]/ns 过/uguo 生日/n 。/w 成龙/nr 送给/v 她/rr 一条/mq 别致/a 又/d 珍贵/a 的/ude1 项链/n ，/w 白金/n 的/ude1 四方/n 框内/nz ，/w 镶/v 了/ule 一颗/mq 会/v 动/vn 的/ude1 心形/n 美/b 钻/v ，/w 祝福/v 章子怡/nr 永远/d 有/vyou 活泼/a 的/ude1 心/n 与/cc 闪亮/v 的/ude1 演艺/n 事业/n 。/w 
原来/d ，/w 章子怡/nr 在/p 美国/nsf 拍/v （/w [尖峰/n 时刻/n]/nz 2/m ）/w 时/ng ，/w 与/cc 房祖明/nr 秘密/n 拍拖/nz 。/w 成龙/nr 最初/d 确实/ad 是/vshi 以/p “/w 世伯/nz ”/w 的/ude1 身份/n 照顾/v 儿子/n 女友/n ，/w 但/c 最后/f 却/d 理智/n 驾驭/v 不/d 了/ule 感情/n ，/w 章子怡/nr 与/cc “/w 情圣/nz 世伯/nz ”/w 朝夕相处/vl 擦/v 出/vf 火花/n 。/w 大家/rr 见/v 成龙/nr 对/p 章子怡/nr 特别/d 照顾/v ，/w 关系/n 非/b 比/p 寻常/a ，/w 于是/cc 有人/r 怀疑/v ，/w 章子怡/nr 是/vshi 成龙/nr 的/ude1 新欢/nz 。/w 当/p 成龙/nr 好友/n 向/p 大哥/n 求证/v 这段/r 感情/n 时/ng ，/w 成龙/nr 立即/d 爆/v 口/n 说/v ：/w “/w 她/rr 是/vshi 我/rr 儿子/n 的/ude1 女友/n 。/w ”/w 房祖明/nr 与/cc 章子怡/nr 的/ude1 恋情/n 才/d 真相大白/vl 。/w 成龙/nr 、/w 房祖名/nr 、/w 章子怡/nr 就是/v 这样/rzv 被/pbei “/w 搞/v ”/w 在/p 一起/s 。/w 绯闻/n 随即/d 传出/v ，/w 更/d 让/v 人/n 感到/v 惊讶/a 的/ude1 是/vshi ，/w 香港/ns 某/rz 周刊/n 居然/d 报道/v 成龙/nr 与/cc 儿子/n 陈祖明/nr 共同/d 争夺/v 女星/nnd 章子怡/nr !/w 
刘亦菲/nr 
从/p （/w [功夫/n 之/uzhi 王/n]/nz ）/w 拍摄/v 时/ng 起/vf ，/w 成龙/nr 就/d 对/p 刘亦菲/nr 欣赏/v 有/vyou 加/v ，/w 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 成龙/nr 也/d 从不/d 掩饰/v 自己/rr 对/p 刘亦菲/nr 的/ude1 誉美/nz ，/w 更/d 破例/vd 和/cc 她/rr 一起/s 拍摄/v [时尚/n 杂志/n]/nz 封面/n ，/w 两人/mq 的/ude1 亲密/a 合影/vi 还/d 引起/v 了/ule 外界/n 对/p 刘亦菲/nr 借/v 成龙/nr 上位/b 的/ude1 猜测/vn 。/w 不过/c ，/w 成龙/nr 和/cc 刘亦菲/nr 在/p 每一次/d [公开/ad 场合/n]/nz 都/d 不/d 避嫌/vi 地/ude2 一同/d 出席/v ，/w 用/p 大方/a 的/ude1 姿态/n 回击/v 传言/n 。/w 
徐静蕾/nr 
[今年/t 春节/t]/nz 前/f 某/rz 天/qt 深夜/t ，/w 徐静蕾/nr 和/cc 成龙/nr 带着/vn 浑身/n 酒气/nz 步出/v 酒店/nis 。/w 徐静蕾/nr 脚步/n 踉跄/vi ，/w 咧嘴/nz 大笑/v 。/w 而/cc 一旁/f 的/ude1 成龙/nr [满脸/d 通红/z]/nz 。/w 他/rr 紧紧/d 搀/v 着/uzhe 徐静蕾/nr 的/ude1 胳膊/n ，/w 亲自/d 把/pba 徐静蕾/nr 送/v 上/f 汽车/n 。/w 当/p 徐静蕾/nr 坐定/vi 、/w 汽车/n 启动/v 之际/f ，/w 成龙/nr 突然/ad 又/d 探身/nz 上车/v ，/w 双手/n 捧住/nz 徐静蕾/nr 的/ude1 面庞/n ，/w 动情/vi 与/cc 她/rr “/w 激/v 吻/v ”/w ，/w 过/uguo 了/ule 好/a 一会/t 成龙/nr 才/d 放手/vi 下车/vi ，/w [挥手/vi 告别/vi]/nz 。/w 汽车/n 到家/a 时/ng ，/w 徐静蕾/nr 在/p 司机/nnt 的/ude1 搀扶/vn 下/f 返回/v 自己/rr 的/ude1 公寓/n 。/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w 就/d 在/p 徐静蕾/nr 和/cc 成龙/nr 激/v 吻/v 的/ude1 同/p 时期/n ，/w 她/rr 的/ude1 前男友/nz 黄觉/nr 正/d 牵着/v 新/a 女友/n 的/ude1 手/n 逛街/vi 买/v 碟/ng ，/w 享受/v 那份/r 平凡/a 却/d 又/d 珍贵/a 的/ude1 静好/nz 与/cc 安稳/a ，/w 不/d 知道/v 已/d 年/qt 近/a 40/m 还/d 在/p 采访/v 中/f 说/v 自己/rr “/w 没/d 成熟/a 到/v 要/v 结婚/vn ”/w 的/ude1 徐静蕾/nr ，/w 究竟/d [什么/ry 时候/n]/nz 才能/n 玩/v 够/v ？/w 
容祖儿/nz 
1999年/t ，/w 成龙/nr 和/cc 新人/n 容祖儿/nz 交往/vn 过/uguo 密/a ，/w 在/p 一次/mq 私人/n 餐/qv 会上/n ，/w 成龙/nr 和/cc 容祖儿/nz 还/d 被/pbei 当场/d 拍/v 到/v 一同/d 搭乘/v 私人/n 轿车/n 前来/vi ，/w 又/d 一起/s 离去/vi 的/ude1 画面/n 。/w 容祖儿/nz 得知/v 成龙/nr 喝醉/vi 在/p 李宗盛/nr 演唱/v 会上/n 大闹/v ，/w 她/rr 忍不住/v 替/p 成龙/nr 说话/vi ：/w “/w 大哥/n 是/vshi 很/d 随兴/nz 的/ude1 人/n ，/w 像/v 个/q 大/a 小孩/n ，/w 我/rr 觉得/v 他/rr 喝醉/vi 的/ude1 反应/vn 是/vshi 很/d 可爱/a 的/ude1 ，/w 事后/f 我/rr 和/cc 他/rr 通/v 上/f 电话/n ，/w 他/rr 真的/d 觉得/v 不好意思/a 。/w ”/w 
吴绮莉/nr 
在/p 与/cc 成龙/nr 传/v 绯闻/n 的/ude1 多/a 名/q 女主角/nnt 当中/f ，/w 最/d 轰动/vn 的/ude1 绯闻/n 当然/d 要/v 数/n 和/cc 吴绮莉/nr 那/rzv 一段情/nz ，/w 因为/c 她/rr 为/p 成龙/nr 诞/n 下/f 了/ule 轰动一时/vl 的/ude1 “/w 小龙女/nz ”/w 。/w 1999年/t ，/w 相信/v 是/vshi 成龙/nr 最/d 难过/a 的/ude1 一年/mq ，/w 龙种/nz 事件/n 曝光/vi ，/w 吴绮莉/nr 亲口/d 承认/v 肚里/nz 的/ude1 孩子/n 是/vshi 成龙/nr 的/ude1 。/w 后来/t 成龙/nr 自称/v “/w 犯/v 了/ule 全/a 天下/n 男人/n 都会/n 犯/v 的/ude1 错/v ”/w ，/w 承认/v 了/ule 事实/n 。/w 就算/d 事/n 过/uguo 多年/mq ，/w 成龙/nr 大哥/n 谈起/v 这个/rz “/w 龙种/nz ”/w 事件/n 也/d 还是/c 心有余悸/vl 。/w 
林鹏/nr 
今年/t 4月7日/t ，/w 成龙/nr 的/ude1 生日/n 宴会/n 上/f ，/w 借机/d 为/p 自己/rr 和/cc 朋友/n 合/v 开/v 的/ude1 日本料理/nf 餐厅/nis 剪彩/vi 。/w 曾经/d 被/pbei 称为/v 龙女郎/nz 的/ude1 林鹏/nr 到/v 了/ule 现场/s ，/w 成龙/nr 因为/c 之前/f 与/cc 徐静蕾/nr 贴面/n 被/pbei 媒体/n 称为/v 激/v 吻/v ，/w 现在/t 就/d 现场/s 演示/vn 了/ule 与/cc 林鹏/nr 的/ude1 激/v 吻/v ，/w 成龙/nr 生日/n 宴会/n ，/w 还给/v 到场/vi 的/ude1 嘉宾/n 喂/v 蛋糕/nf ，/w 但是/c 为了/p 避嫌/vi ，/w 到/v 林鹏/nr 就/d 停止/v 了/ule ，/w 说/v 不想/v 被/pbei 媒体/n 炒作/v 。/w 去年年初/t ,/w 一则/c “/w 龙女郎/nz ”/w 林鹏/nr 是/vshi 成龙/nr 绯闻/n 女友/n 的/ude1 消息/n 简直/d 铺天盖地/vl ,/w 随着/p 上面/f 这/rzv 张/q 私家/b 派对/n 照片/n 的/ude1 曝光/vn ，/w 人们/n 发现/v 林鹏/nr 与/cc 成龙/nr 夫人/n 林凤娇/nr 关系/n 表现/v 得/ude3 更为/d 亲密/a 。/w 2010年3月/t 公开/ad 的/ude1 一张/mq 成龙/nr 去年/t 家中/s 聚会/vi 的/ude1 私密/nz 照片/n ，/w 照/v 中/f 除了/p 有/vyou 成龙/nr 、/w 林凤娇/nr 、/w 房祖名/nr 、/w 周迅/nr 、/w 范冰冰/nr 及/cc 容祖儿/nz 等/udeng 之外/f ，/w 林鹏/nr 也/d 身/ng 在/p 其中/rz ，/w 并/cc 与/cc “/w 龙/n 嫂/ng ”/w 林凤娇/nr 并排/d 而/cc 立/v ，/w 两人/mq 笑容/n 灿烂/a 。/w 有/vyou 消息/n 指/v 林鹏/nr 早/a 于/p 两年/mq 前/f 、/w 仍/d 在/p 就读/vi [中央/n 戏剧/n 学院/nis]/ntu 时/ng 已/d 认识/v 房祖名/nr ，/w 每当/p 她/rr 有/vyou 演出/vn ，/w 房祖名/nr 都会/n 捧场/vi ，/w 更/d 会上/n 台/q 献花/vi ，/w 更/d 指/v 因为/c 儿子/n 与/cc 林鹏/nr 的/ude1 情侣/n 关系/n ，/w 成龙/nr 才/d 对/p 林鹏/nr 爱护/v 有/vyou 加/v 。/w 
利智/nr 
1985年/t 利智/nr 与/cc 成龙/nr 拍/v （/w 双龙会/nz ）/w 时/ng 演出/v 一幕/nz 火辣/nz 床/n 上/f 戏/n ，/w 双方/n 随即/d 传出/v 绯闻/n ，/w 但/c 此段/nz 绯闻/n 却/d 是/vshi 众多/a 女星/nnd 中/f 传/v 得/ude3 最/d 短/a 的/ude1 。/w 当初/t ，/w 利智/nr 在/p 香港/ns 走红/vi 的/ude1 时候/n ，/w 成龙/nr 便/d 给予/vn 了/ule 足够/v 的/ude1 重视/vn ，/w 一旦/d 有/vyou 了/ule 机会/n ，/w 他/rr 就/d 主动/ad 邀/v 利智/nr 来/vf 拍/v 自己/rr 的/ude1 影片/n 。/w 然而/c 透过/v 现象/n ，/w 我们/rr 又/d 不能不/d 看到/v 一个/mq 本质/n ，/w 那/rzv 就是/v 成龙/nr 确实/ad 曾/d 打/v 过/uguo 利智/nr 的/ude1 主意/n ，/w 而且/c 一/m 追数/nz 年/qt 。/w 由此可见/c ，/w 当初/t 他/rr 说/v 这话/r ，/w 并非/v 完全/ad 的/ude1 笑谈/n ，/w 其中/rz 多少/ry 带/v 了/ule 几分/mq 真意/n ，/w 甚至/d 还/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 公开/ad 向/p 利智/nr 调情/vn 。/w 有人/r 将/d 他/rr 这/rzv 一番话/n 进行/vn 了/ule 另/rz 译/v ：/w 利智/nr ，/w 你/rr 听/v 好/a ，/w 那么/c 多/a 出演/v 成龙/nr 戏/n 的/ude1 女主角/nnt ，/w 都/d 没有/v 逃出/vn 他/rr 的/ude1 掌心/n 。/w 对于/p 你/rr ，/w 他/rr 十分/d 的/ude1 看好/v ，/w 如果/c 你/rr 愿意/v 的话/udh ，/w 他/rr 是/vshi 绝对/d 不会/v 拒绝/vn 的/ude1 ，/w 希望/v 你/rr 好好/d 把握/v 吧/y 。/w 然而/c ，/w 利智/nr 毕竟/d 特别/d 的/ude1 女子/n ，/w 她/rr 一/m 出道/vi 就/d 显得/v 那么/c 的/ude1 与众不同/vl ，/w 与/cc 香港/ns 演艺圈/n 似乎/d 有些/rz 格格/nz 不/d 人/n 。/w 另一方面/c ，/w 她/rr 似乎/d 也/d 非常/d 欣赏/v 香港/ns 演艺圈/n 中/f 的/ude1 武生/nnt 形象/n ，/w 但是/c 她/rr 所/usuo 喜欢/vi 的/ude1 并/cc 不是/c 成龙/nr 那种/r 类型/n ，/w 或者/c 说/v 她/rr 也/d 曾喜欢/nr 成龙/nr ，/w 可/v 她/rr 并/cc 不想/v 当/p 第三者/n ，/w 更/d 不愿/nz 作为/p 地下/s 情人/n 永远/d 地处/v 于/p 一种/mq 感情/n 的/ude1 煎熬/vn 之中/f 。/w 
郑裕玲/nr 
1990年/t ，/w 郑裕玲/nr 与/cc 成龙/nr 在/p 西班牙/nsf 拍摄/v 电影/n （/w [飞鹰/n 计划/n]/nz ）/w 时/ng ，/w 传出/v 绯闻/n 。/w 成龙/nr 大/a 爆/v 多年前/d DoDo/x 拍摄/v （/w [飞鹰/n 计划/n]/nz ）/w 时/ng ，/w 因/p 不堪/v 外景/n 的/ude1 煎熬/vn 而/cc 大/a 爆/v 粗口/nz 说/v ：/w “/w XXX/x ，/w 怎么/ryv 熬/v 呀/y ？/w ”/w 此话/r [一/d 出/vf]/mq ，/w 即令/c DoDo/x 尴尬/a 不已/vi 。/w 向来/d 淑女/n 形象/n 的/ude1 DoDo/x 否认/v 曾/d 爆/v 粗/a ，/w 又/d 赖成龙/nr 不时/d 讲/v 粗口/nz ，/w 所以/c 便/d 代/q 入/v 了/ule 她/rr ，/w 以为/v 她/rr 爆/v 粗/a ，/w DoDo/x 说/v ：/w “/w 这么/rz 久/a 了/ule ，/w 我/rr 都/d 不/d 记得/v 这么/rz 多/a 了/ule 。/w ”/w 但/c 当年/t 拍摄/v 该片/r 时/ng ，/w 的确/d 是/vshi 辛苦/a 到/v 哭/v ，/w 她/rr 苦脸/nz 道/qv ：/w “/w 原本/d 摩洛哥/nsf 拍/v [四/m 个/q]/mq 星期/n ，/w 谁知/v 足足/d 拍/v 了/ule 两个月/mq ，/w 沙漠/n 热/a 到/v [六十/m 几度/mq]/mq ，/w 真是/d 拍/v 到/v 想/v 死/vn 。/w ”/w 
吴家丽/nr 
1993年/t ，/w 吴家丽/nr 夺得/v 影后/n 名衔/nz 后/f ，/w 当场/d 与/cc 成龙/nr 相拥/nz 亲吻/v ，/w 之后/f 传出/v 两人/mq 拍拖/nz 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 圈/qv 中/f 一些/mq 人/n 谈论/v 香港/ns 女星/nnd 性感/a ，/w [大多数/m 人/n]/mq 都/d 遵从/v 台湾/ns 一家/n 杂志/n 的/ude1 评比/vn 排名/vi ，/w 觉得/v 钟楚红/nr 属于/v 第一/m 性感/a 美人/n （/w 当然/d ，/w 这/rzv 是因为/c 将/d 演/v 脱/v 戏/n 出名/a 的/ude1 波霸/nz 和/cc 波/n 圣/ag 排除/v 在/p 外/f ）/w 。/w 成龙/nr 一直/d 都/d 没有/v 说话/vn ，/w 后来/t 见/v 大家/rr 为了/p 排名/vi 争执/vn 不/d 下/f ，/w 他/rr 借/v 着/uzhe 点/qt 酒劲/nz 语/ng 出/vf 惊人/a ，/w 对/p 女人/n ，/w 你们/rr 实在/d 太/d 不/d 了解/v ，/w 波/n 大/a 的/ude1 女人/n 就/d 性感/a ？/w 完全/ad 是/vshi 外行/n ，/w 若/c 说/v 性感/a 的话/udh ，/w 吴家丽/nr 才/d 是/vshi 第一/m 。/w 据说/v 成龙/nr 曾/d 在/p 吴家丽/nr 身上/s 下/f 过/uguo 不少/m 功夫/n ，/w 约/d 她/rr 吃饭/vi ，/w 请/v 她/rr 拍戏/vi ，/w 甚至/d 是/vshi 从/p 国外/s 给/p 她/rr 带/v 小/a 礼物/n ，/w 功夫/n 做到/v 十足/z 。/w 吴家丽/nr 也/d 不同/a 于/p 其他/rzv 的/ude1 女仔/nz ，/w 对于/p 成龙/nr 的/ude1 盛情/n ，/w 她/rr 是/vshi 来者不拒/vl ，/w 甚至/d 是/vshi 成龙/nr 请/v 她/rr 跳舞/vi ，/w 故意/d 将/d 自己/rr 的/ude1 身子/n 在/p 她/rr 的/ude1 胸前/s 蹭/vi 来/vf 蹭/vi 去/vf ，/w 她/rr 也/d 丝毫/a 都/d 不/d 避讳/v 。/w 
李庭/nr 
2002年/t ，/w 台湾/ns “/w 人工/b 美女/n ”/w 李庭/nr 被/pbei 台湾/ns 杂志/n 拍/v 到/v 随/p 成龙/nr 回/v 酒店/nis ，/w 两人/mq 在/p 酒店/nis 大厅/n 交谈/vi 并/cc 交换/v 了/ule 联络/v 电话/n ，/w 后/f 被/pbei 称为/v “/w 龙/n 嫂/ng ”/w 。/w 有/vyou 四分一/t 韩国/nsf 血统/n 的/ude1 李庭/nr ，/w 14岁时/t 参加/v 台湾/ns 的/ude1 泳装/n 美少女/nz 比赛/vn ，/w 之后/f 便/d 被/pbei 模特儿/nnt 公司/nis 发掘/v ，/w 成为/v 台湾/ns 的/ude1 模特儿/nnt 。/w 李庭/nr 的/ude1 星运/nz 一直/d 平平/z ，/w 直至/v 2001年/t ，/w 她/rr 出/vf 书/n 承认/v 自己/rr 曾/d 整容/vi ，/w 立即/d 成为/v [哄动/v 一时/d]/nz 的/ude1 [新闻/n 人物/n]/nz ，/w 自此/d 便/d 被/pbei 封/q 为/p “/w 人工/b 美女/n ”/w 。/w 不过/c ，/w 香港/ns 观众/n 对/p 她/rr 仍/d 不是/c 太/d 认识/v ，/w 直至/v 年前/t ，/w 她/rr 被/pbei 狗仔队/nz 偷拍/v 到/v 与/cc 成龙/nr 一齐/d 去/vf 派对/n 狂欢/vi 的/ude1 相片/n ，/w 立即/d 被/pbei 列入/v “/w 龙/n 嫂/ng ”/w 名单/n 之中/f 。/w 不过/c ，/w 李庭都/nr 很多/m 谢成龙/nr ，/w 因为/c 与/cc 他/rr 传/v 绯闻/n ，/w 才/d 将/d 她/rr 由/p 台湾/ns 带来/v 香港/ns 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 成龙/nr 件/q 事/n 可以/v 说/v 是/vshi 我/rr 人生/n 的/ude1 转折点/n ，/w 不过/c ，/w 对/p 他/rr 就/d 不好意思/a ，/w 我/rr 想/v 他/rr 可能/v 很/d 烦/v 。/w 其实/d 我们/rr 只是/d 见过/v 一次/mq 面/nf ，/w 这样/rzv 就/d 传/v 我们/rr 关系/n 暧昧/a ，/w 真是/d 好/a 委屈/a 。/w ”/w 问/v 到/v 她/rr 会/v 不/d 希望/v 与/cc 成龙/nr 合作/vn ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 距离/n 太远/d ，/w 没/d 想/v 过/uguo 会/v 有/vyou 合作/v 机会/n ，/w 我/rr 认识/v 他/rr 但/c 他/rr 不一定/nz 认识/v 我/rr ！/w ”/w 
向海岚/nr 
2000年/t ，/w 向海岚/nr 同/p 成龙/nr 传出/v 绯闻/n ，/w 有/vyou 传/v 成龙/nr 大哥/n 每次/r 返/v 港/n ，/w 都会/n 夜/tg 访/v 向海岚/nr 香闺/nz 。/w 但/c 空穴来风/vl ，/w 未必/d 无/v 因/p ，/w 能够/v 跟/p 成龙/nr 拉/v 上/f 关系/n ，/w 双方/n 少/a 不免/d 会/v 有/vyou 一些/mq 间接/b 或/c 直接/ad 的/ude1 联系/vn 。/w 对此/d ，/w 阿/b Ann/x 有/vyou 以下/f 解释/v ：/w “/w [很久/d 以前/f]/nz ，/w 我/rr 真是/d 只/d 同/p 成龙/nr 谈/v 过/uguo 两次/mq ，/w 没有/v 什么/ry 特别/d 感觉/n ，/w 更加/d 没/d 可能/v 搞出/nz 什么/ry 关系/n 。/w 如果/c 真是/d 要/v 讲/v ，/w 我/rr 想/v ，/w 是因为/c 早/a 两年/mq ‘/w 成龙/nr 杯/ng ’/w 找/v 我/rr 比赛/vn ，/w 我/rr 没有/v 去/vf 。/w ”/w 2008年/t 转行/v 到/v 上海/ns 当/p 白领/b 的/ude1 前/f 港姐/nnd 冠军/nnt 向海岚/nr ，/w 2009年4月/t 被/pbei 发现/v 秘密/n 返/v 港/n ，/w 与/cc 一名/mq 中年/n 男士/n 及/cc 一对/mq 情侣/n 到/v 戏院/nis 捧场/vi 看/v （/w [新宿/nz 事件/n]/nz ）/w 。/w 看完/v 电影/n ，/w [四/m 人/n 意犹未尽/vl 地/ude2 站/vi]/nt 在/p 戏院/nis 门口/s 聊天/vi ，/w 向海岚/nr 更/d 不时/d 模仿/v 戏/n 中/f 成龙/nr 的/ude1 动作/n 。/w 
戴佩妮/nr 
2004年/t 有/vyou 指/v [二/m 人/n]/mq 同车/nz 在/p 中环/s 出现/v ，/w 大马/n 女歌手/nnd 戴佩妮/nr 曾/d 向/p 记者/nnt 坦承/v [二/m 人/n]/mq 拍拖/nz 。/w 据知/nz 之后/f 房祖名/nr 与/cc 梁静茹/nr 传出/v 绯闻/n ，/w [两/q 女/b]/mq 更/d 为了/p 祖/ng 名/q 而/cc 反目/vi 。/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 很/d 好奇/a ，/w 那个/rz 和/cc 房祖名/nr 谈/v 了/ule 四年/t 恋爱/vi 还/d 被/pbei 领/v 回家/vn 给/p 妈妈/n 看/v 的/ude1 前女友/nz 是/vshi 谁/ry ?/w 近年来/dl 见/v 诸/rz 报章/n 的/ude1 细节/n 有/vyou ：/w 台湾/ns 歌手/nnt 、/w 有/vyou 一次/mq 小/a S/x 在/p 节目/n 上/f 对/p 蔡康永/nr 的/ude1 耳语/n 被/pbei 细心/a 观众/n 发现/v 说/v 的/ude1 是/vshi 戴佩妮/nr ;/w 在/p 歌迷/n 中/f 流传/v 的/ude1 还有/v 戴佩妮/nr 在/p 演唱/v 会上/n 打动/v 过/uguo [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 （/w AMEN/x ）/w ，/w 就是/v 唱/v 给/p 房祖名/nr 的/ude1 。/w 
官恩娜/nz 
有/vyou 指/v 经常/d 放电/vn 的/ude1 官恩娜/nz 狂电/nz 祖/ng 名/q ，/w 两人/mq 经常/d 以/p SMS/x 传情/vi ，/w 2004年二/t 人/n 结伴/vi 欣赏/v 周杰伦/nr 的/ude1 演唱会/n 而/cc 传出/v “/w 姐弟恋/nz ”/w ，/w 事后/f 房祖名/nr 否认/v [二/m 人/n]/mq 相恋/v 。/w 
阿娇/nr 
2004年/t 合拍/a 电影/n （/w 千机变/nz II/x [花都/ns 大战/n]/nz ）/w 后/f 传/v 绯闻/n ，/w 有/vyou 指/v 房祖名/nr 借/v 阿娇/nr 任/v 摄影/vn 模特儿/nnt 为/p 由/p ，/w 经常/d 相约/v 出外/vi 拍照/vi ，/w 但/c 关系/n 最后/f [无疾/nz 而/cc 终/d]/nz 。/w 
薛凯琪/nr 
2005年/t ，/w 房祖名/nr 与/cc 薛凯琪/nr 因/p 拍摄/v 电影/n （/w 早熟/vi ）/w 结缘/vi ，/w 两人/mq 互/d 献/v 银幕/n 初吻/n 。/w 当时/t 房祖名/nr 以/p 最/d 擅长/v 的/ude1 摄影/vn 和/cc 作曲/vi 展开/v 追求/vn 攻势/n ，/w 不过/c 薛凯琪/nr 未/d 有/vyou 动心/vi ，/w 只/d 与/cc 他/rr 保持/v [朋友/n 关系/n]/nz 。/w 06年8月/t ，/w 薛凯琪/nr 在/p 生日/n 会上/n 自曝/nz 两周/mq 前/f 与/cc 房祖名/nr 同游/nz 日本/ns 。/w 薛凯琪/nr 随即/d 成为/v 与/cc 房祖名/nr 时间/n 最长/d 的/ude1 绯闻/n 女友/n 。/w 
梁静茹/nr 
有/vyou 指/v 两人/mq 经常/d 在/p 录音棚/n 碰面/vi [日/b 久/a 生情/nz]/nz 。/w 梁静茹/nr 早/a 前/f 应/v 房祖名/nr 邀请/v 到/v 成龙/nr 家中/s 品尝/v 大闸蟹/nz ，/w 当天/t 林凤娇/nr 及/cc 龙/n 爸爸/n 都/d 在场/vi ，/w 祖/ng 名/q 爷爷/n 更大/d 赞/vg 她/rr 眼睛/n 大/a ，/w 乖巧/a 甜美/a ，/w [二/m 人/n]/mq 言谈/n 甚/dg 欢/a !/w 成龙/nr 拎着/v [一/d 袋/ng]/mq 甜品/nf 突然/ad 回家/vi ，/w 他/rr 认得/v 梁静茹/nr 是/vshi 李宗盛/nr 的/ude1 弟子/n ，/w 大/a 叫/vi “/w 梁静茹/nr ”/w ，/w 请/v 她/rr 吃/v 姜汁炖奶/nf 。/w 
谢婷婷/nr 
2004年/t ，/w 有/vyou 杂志/n 拍/v 到/v 谢婷婷/nr 在/p 夜店/nz 主动/ad 向/p 房祖名/nr [投/v 怀/v 送/v 抱/v]/nz ，/w 事后/f 连/ulian 哥哥/n 谢霆锋/nr 也/d 大赞/nrf 房祖名/nr “/w 乖/a 仔/ng ”/w ，/w 但/c 绯闻/n 最后/f 却/d 不了了之/vl 。/w 
李诚洁/nr 
2006年3月/t ，/w （/w PK/x ./w COM/x ./w CN/x ）/w 在/p 大连/ns 拍摄/v 时/ng ，/w 曾/d 有/vyou 媒体/n 爆出/v 房祖名/nr 与/cc 李诚洁/nr 好/a 上/f 了/ule 。/w 消息/n 登出/v 后/f 房祖名/nr 与/cc 李诚洁/nr 关系/n 破裂/vi ，/w ，/w 所以/c 就/d 没有/v 邀请/vn 李诚洁/nr 来/vf 参加/v 。/w 
萧亚轩/nr (/w Elva/x )/w 
2007年7月3日/t ，/w 房祖名/nr 约/d 上/f 台湾/ns 性感/a 小/a 天后/nz 萧亚轩/nr (/w Elva/x )/w 一起/s 欣赏/v ChristinaAguilera/x 的/ude1 演唱会/n ，/w 当/p 祖/ng 名/q 看见/v 干/v 姐/n 李玟/nr 与/cc 其/rz 未婚夫/n 进场/vi 时/ng ，/w 不忘/v 远距离/nz 介绍/v 萧亚轩/nr “/w 见/v 家长/n ”/w ，/w Elva/x 礼貌/an 地/ude2 站/vi 起来/vf 打招呼/vi 示/vg 好/a 。/w 返场/v 时间/n ，/w 房祖名/nr 以/p 手势/n 示意/v 离开/v ，/w Elva/x 即时/d 听话/a 地/ude2 配合/v ，/w 结伴/vi 离开/v 场馆/n 。/w 
雪芙/nz 
据知/nz 房祖名/nr 与/cc 雪芙/nz 月/n 前/f 拍摄/v （/w 若无其事/vl ）/w MV/x ，/w 两人/mq 拥抱/v 共舞/nz 及/cc 甜蜜/a 接吻/vi ，/w 更/d 因/p 蜻蜓点水/vl 而/cc 擦/v 出/vf 火花/n ，/w 爱火/nz 一触即发/vl ，/w 频频/d 网上/s 传情/vi ，/w 房祖名/nr 不/d 避嫌/vi 在/p 博客/n 秀出/nz 接吻/vi 合照/nz ，/w 雪芙/nz 也/d 在/p 微博/n 上/f 关注/v 对方/n 。/w 雪芙/nz 大赞/nrf 祖/ng 名/q 幽默/a 、/w 体贴/v 和/cc 温柔/a ，/w 与/cc 她/rr 的/ude1 择偶/vi 条件/n 不谋而合/vl 。/w 
