最/d 伤感/an 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 
[全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 无论是/c NBA/x 还是/c CBA/x ，/w 都/d 是/vshi 球员/nnt 和/cc 球迷/n 的/ude1 欢乐/a 场/qv ，/w 没有/v 成绩/n 要求/n 、/w 不用/d 担心/v 受伤/vn ，/w 球星/nnd 们/k 可以/v 完全/ad 放松/v 展现/vn 各自/rr 能/v 事/n 。/w 
上场/vi 后/f ，/w 现场/s 大屏幕/nz 也/d 特别/d 播放/v 了/ule 王治郅/nr [职业/n 生涯/n]/nz 的/ude1 重要/a 片段/n ，/w 从/p 大/a 郅/ng 进入/v 职业/n 的/ude1 第一年/t 开始/v 一直/d 到/v 本/rz 赛季/n ，/w 这些/rz 片段/n 的/ude1 主题/n 是/vshi “/w 郅/ng 谢/v 2014/m ”/w ，/w 这些/rz 片段/n 不仅/c 让/v 王治郅/nr 内心/n 激动不已/vl ，/w 也/d 让/v 现场/s 不少/m 记者/nnt 流下/v 了/ule 眼泪/n 。/w 
最/d 瞠目结舌/al 的/ude1 跨界/nz 
扣球/vi 是/vshi 每/rz 届/q [全明星/nz 赛/vn]/nz 最/d 受/v 人/n 关注/v 的/ude1 环节/n ，/w 在/p [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 中/f 参加/v 比赛/vn 的/ude1 球员/nnt 总会/nis 做出/v 一些/mq 让/v 人/n 瞠目结舌/al 的/ude1 动作/n ，/w 比如/v NBA/x 全明星/nz 扣篮/vi 时/ng 竟然/d 飞跃/vn “/w 汽车/n ”/w 后/f 扣篮/vi ，/w 而/cc 在/p CBA/x 全明星/nz 的/ude1 [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 中/f 也/d 有/vyou 飞跃/vn 硕大无比/al 的/ude1 篮球鞋/nz 扣篮/vi 和/cc 跳过/v 其他人/r 扣篮/vi 的/ude1 。/w 因此/c ，/w 对于/p 周日/t 的/ude1 [扣篮/vi 大赛/vn]/nz ，/w 现场/s 球迷/n 和/cc 媒体/n 很/d 是/vshi 期待/v 。/w 
周日/t 参加/v 扣篮/vn 决赛/vn 的/ude1 只有/c 两人/mq ，/w 首先/d 上场/vi 的/ude1 是/vshi 田桂森/nr ，/w 他/rr 神秘兮兮/z 地/ude2 要求/n 主持人/nnt 找/v 场/qv 边/k 人/n 配合/v ，/w 打算/v 完成/vn 一次/mq 跨界/nz 组合/vn 扣篮/vi ，/w 让/v 人/n 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 他/rr 挑选/v 的/ude1 竟是/v 昔日/t [中国/ns 女排/nis]/nt 的/ude1 队长/nnt 、/w 主力/nnt [二/m 传/v]/mq 冯坤/nr 。/w 其实/d ，/w 每年/r 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 场/qv 边/k 总会/nis 坐着/vi 许多/mq 非/b 篮球/n 界/n 的/ude1 体育/n 、/w 演艺明星/nnd 。/w 今晚/t 球场/n 边/k 除了/p 冯坤/nr 外/f ，/w 还有/v 去年/t 风光/n 无限/b 的/ude1 中国/ns 田径/n 跳远/vn 奇才/n 李金哲/nr 以及/cc 演艺界/n 有名/a 的/ude1 “/w [师奶/nz 杀手/nnd]/nz ”/w 濮存昕/nr 等/udeng 。/w 
最/d 搞笑/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 田桂森/nr 与/cc 冯坤/nr 的/ude1 这/rzv 对/p 跨界/nz 组合/vn 在/p 扣篮/vi 中/f 连连/d 闹出/nz “/w 笑话/n ”/w 。/w 田桂森/nr 的/ude1 计划/n 是/vshi 自己/rr 传球/vn 给/p 冯坤/nr ，/w 然后/c 冯坤/nr 抛/v 到/v 一定/b 高度/d ，/w 自己/rr 再/d 接球/vi 扣球/vi ，/w 但/c 他/rr 忘记/v 了/ule 冯坤/nr 的/ude1 项目/n ，/w 传球/vn 必须/d 是/vshi [二/m 传/v]/mq 动作/n ，/w 篮球/n 也/d 自然/n 变成/v 排球/n ，/w 结果/n [5/m 次/qv]/mq 跨界/nz 配合/v 均/d 告/v 失败/vn ，/w 直到/v [第/m 6/m 次/qv]/mq 才/d 完成/v 扣篮/vn 。/w 李金哲/nr 是/vshi 以/p 纯/a 球迷/n 的/ude1 身份/n 来/vf 的/ude1 ，/w 整个/b 比赛/v 过程/n 中/f 看得/v 聚精会神/al ，/w 还/d 被/pbei [浙江/ns 广厦/n]/ntc 的/ude1 吉布森/nrf 扣篮/vi 动作/n 迷住/v 了/ule 。/w 他/rr 坦言/v ，/w 这/rzv 是/vshi 自己/rr 第一次/mq 在场/vi 边/k 近距离/nz 看/v [篮球/n 比赛/vn]/nz ，/w 感觉/n 非常/d 好/a 。/w 
最/d 公开/ad 的/ude1 “/w 阴谋/n ”/w 
王治郅/nr 最后/f 的/ude1 一届/mq [全明星/nz 赛/vn]/nz 对/p 所有/b 参加/v 的/ude1 球员/nnt 来说/uls 有着/v 别样/a 的/ude1 意义/n ，/w 大家/rr 有一个/mq 统一/vn 的/ude1 想法/n ，/w 那/rzv 就是/v “/w 密谋/v ”/w 让/v 王治郅/nr 被/pbei “/w MVP/x ”/w 。/w 早/a 在/p 1996年/t ，/w 王治郅/nr 就/d 曾/d 站/vi 在/p CBA/x 全明星/nz 的/ude1 赛场/n 上/f ，/w 他/rr 曾经/d [7/m 次/qv]/mq 以/p “/w 票/n 王/n ”/w 身份/n 入选/v 并/cc 在/p 2000年/t 、/w 2008年/t 和/cc 2009年3/t 次/qv 夺得/v 全明星/nz MVP/x 。/w 今晚/t ，/w 如果/c 大家/rr 的/ude1 愿望/n 实现/v 的话/udh ，/w 他/rr 就/d 会/v 拿到/v [第四/m 个/q]/mq CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz MVP/x 。/w 
南区/ns 主教练/nnt 的/ude1 杜锋/nr 坦言/v ：/w “/w 这/rzv 届/q 是/vshi 大/a 郅/ng [最后/f 一次/mq]/nz [全明星/nz 赛/vn]/nz 了/ule ，/w 希望/v 他/rr 度过/v 一个/mq 永生/vi 难忘/a 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 。/w 如果/c 他/rr 身体/n 没什么/vl 问题/n 的话/udh ，/w 会/v 让/v 他/rr 多/a 打/v 。/w ”/w 易建联/nr 则/d 说/v ：/w “/w 这/rzv 可能/v 是/vshi [最后/f 一次/mq]/nz 给/p 郅/ng 哥/n 抢/v 篮板/n 的/ude1 机会/n 了/ule 。/w ”/w 朱芳雨/nr 更是/d 直接/ad 表态/vi ，/w 自己/rr 在/p 本届/r [全明星/nz 赛/vn]/nz 上/f 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 就是/v 配合/vn 王治郅/nr 打好/v 比赛/vn ，/w 给/p 他/rr 多/a 传球/vn ，/w 帮/v 他/rr 防守/vn ，/w 帮助/v 他/rr 拿到/v MVP/x 。/w 
在/p 随后/d 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 作为/p 首发/v 的/ude1 王治郅/nr 上场/vi 15分37秒/t ，/w 其中/rz 上半场/n 得到/v 9分/t ，/w 下半场/n 得到/v 6分/t ，/w 此外/c 还有/v [7/m 个/q]/mq 篮板球/n ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 在/p 最后/f 一届/mq [全明星/nz 赛/vn]/nz 留下/v 的/ude1 数据/n 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 王治郅/nr 并/cc 没有/v 拿到/v 自己/rr 的/ude1 [第四/m 个/q]/mq [全明星/nz 赛/vn]/nz MVP/x ，/w “/w 抢走/v ”/w 这个/rz 荣誉/n 的/ude1 人/n 是/vshi 孙悦/nr 。/w 
最/d 不/d 靠谱/nz 的/ude1 三分/t 王/n 
在/p 仅/d 剩/v [最后/f 一个/mq]/nz 彩球/n 时/ng ，/w 贺天举/nr 投进/v 的/ude1 球/n 得分/n 还/d 只是/d 14分/t ，/w 与/cc [西/f 热力/n 江/n]/nz 相同/a ，/w 比/p 孟祥龙/nr 的/ude1 15分/t 还/d 少/a 一分/t ，/w 但/c 他/rr 就是/v 凭借/p 最后/f 的/ude1 彩球/n 将/d 远投/v [进球/n 得分/n]/nz 定格/vi 在/p 16分/t ，/w 再次/d 上演/v 了/ule 昨天/t 预赛/n 时/ng 在/p [最后/f 时刻/n]/nz 的/ude1 绝杀/v 。/w 对于/p 自己/rr 能/v 荣获/v 今年三分/t 王/n 的/ude1 称号/n ，/w 贺天举/nr 说/v 诀窍/n 只有/c 一个/mq ，/w 就是/v 用心/ad 练/v ，/w 当然/d 他/rr 强调/v 还/d 必须/d 得/ude3 有/vyou 个/q 大/a 心脏/n ，/w “/w 因为/c 场上/s 无法/v 预测/vn 会/v 发生/vn 什么/ry 情况/n ”/w 。/w 
有意思/al 的/ude1 ，/w 贺天举/nr 在/p 昨天/t 预赛/n 前/f 还/d 对/p 自己/rr 的/ude1 远投/v 完全/ad 没信心/nz ，/w “/w 根本/a 就/d 不/d 靠谱/nz ”/w ，/w 他/rr 透露/v ，/w 对于/p 此次/rz 的/ude1 三分/t 王/n 比拼/nz 他/rr 并/cc 没有/v 作/v 特别/d 练习/v ，/w “/w 只是/d 在/p 昨天三分/t 王/n 预赛/n 前/f 自己/rr 计时/vi 一分钟/mq 投/v 了/ule 几个/mq 球/n ，/w 结果/n 只/d 得到/v 了/ule 4分/t 。/w ”/w 对于/p 这个/rz 结果/n ，/w 他/rr 笑着/vi 说/v ，/w “/w 现场/s 很多/m 志愿者/nnt 肯定/v 在/p 心里/s 想/v 怎么会/nz 有/vyou 这样/rzv 水平/n 的/ude1 人/n 来/vf 参加/v 比赛/vn ，/w 晚上/t 肯定/v 会/v 闹笑话/vl 。/w ”/w 
谈及/v 绝杀/v 对手/n 的/ude1 感受/vn ，/w 贺天举/nr 说/v ，/w “/w 心态/n 很/d 重要/a ，/w 当然/d 平时/t 投篮/vn 的/ude1 能力/n 也/d 很/d 重要/a ，/w 再/d 加上/v 一定/b 的/ude1 运气/n 。/w ”/w 他/rr 强调/v ，/w “/w 其实/d 就是/v 要/v 抓紧/v 平时/t 的/ude1 训练/vn ，/w 多/a 投/v 。/w 对/p 一个/mq 优秀/a 运动员/nnt 来说/uls ，/w 技术/n 好/a 是/vshi 一方面/c ，/w 还/d 需要/v 有/vyou 灵活/a 的/ude1 头脑/n ，/w 在/p 手感/n 不好/a 的/ude1 情况下/nz 要/v 懂得/v 及时/ad 调整/vn 。/w ”/w 
一切/rz 从/p 数字/n 说起/v 
■/w 黄维/nr 
在/p 全明星/nz 周末/t 里/f ，/w 数字/n 是/vshi 挺/d 有意思/al 的/ude1 东西/n ，/w 今天/t 我们/rr 不说/c 正/d 赛/vn 里/f 的/ude1 得分/n 纪录/n ，/w 而是/c 说/v 说三分/nz 赛/vn 和/cc 技巧/n 赛/vn 两个/mq 比赛/vn 里/f 的/ude1 数字/n 。/w 
今年/t 的/ude1 贺天举/nr ，/w 投/v 出/vf 了/ule 一个/mq 16分/t 的/ude1 成绩/n ，/w 就/d 夺/v 了/ule 三分/t 大赛/vn 的/ude1 冠军/nnt ，/w 比/p 去年/t [西/f 热力/n 江/n]/nz 的/ude1 21分/t 差/a 了/ule 不少/m 。/w 
朱芳雨/nr 在/p 看完/v 今年/t 的/ude1 三分/t 大赛/vn 后/f 半/m 开玩笑/vi 地/ude2 说/v ，/w [十几/m 分/qt]/mq ，/w 投/v 起来/vf 很容易/nz 啊/y ，/w 这/rzv 也许/d 是/vshi 大实话/nz 。/w 一共/d [5/m 个/q]/mq 点/qt ，/w 总共/d 30分/t 的/ude1 三分/t 大赛/vn ，/w 2001年/t 的/ude1 李楠/nr ，/w 拿/v 了/ule 23分/t ；/w 巅峰/n 期/qv 的/ude1 朱芳雨/nr 连续/a 参加/v 了/ule 两年/mq ，/w 2004年/t 他/rr 拿/v 了/ule 20分/t ，/w 2005年/t 创造/v 了/ule 一个/mq 至今/d 没/d 被/pbei 破掉/nz 的/ude1 纪录/n —/w —/w 25分/t 。/w 
结合/v 这个/rz 赛季/n 前/f 的/ude1 体测/nz 来看/u ，/w 强度/n 投篮/vn 项目/n 让/v 一堆/mq 联赛/n 里/f 投篮/vn 好手/n 纷纷/d 落马/vi ，/w 可能/v 确实/ad CBA/x 变/v 了/ule ，/w 球员/nnt 的/ude1 准度/nz 和/cc 基本功/n 也/d 变/v 了/ule 。/w 
再/d 说说/v [技巧/n 挑战赛/n]/nz 。/w 今年/t 的/ude1 王子瑞/nr 夺冠/vi 的/ude1 成绩/n 是/vshi 26.7秒/t ，/w 这/rzv 是/vshi 历史/n 上/f 夺冠/vi 选手/n 里/f 排/v 第3/m 的/ude1 成绩/n ，/w 前/f 两名/mq 是/vshi 2007~2008/m 赛季/n [全明星/nz 赛/vn]/nz 里/f 韩硕/nr 的/ude1 22.93秒/t 和/cc 2005~2006/m 赛季/n 张云松/nr 的/ude1 23.2秒/t 。/w 看/v 了/ule 直播/vn 的/ude1 球迷/n 都会/n 认为/v 王子瑞/nr 这个/rz 成绩/n 非常/d 快/a 了/ule ，/w 不到/v 23秒/t 简直/d 匪夷所思/vl 。/w 其实/d ，/w 这里/rzs 还有/v 个/q 段子/n ：/w 韩硕/nr 那年/r 的/ude1 计时器/n 有些/rz 问题/n 。/w 从/p 当年/t 留下来/v 的/ude1 [技巧/n 挑战赛/n]/nz 直播/v 视频/n 来看/u ，/w 无论/c 用/p 秒表/n 计时/vi 还是/c 看/v 视频/n [播放/v 时间/n]/nz ，/w 韩硕/nr 的/ude1 实际/n 用/p 时/ng 都/d 在/p 40秒/t 左右/f ，/w 虽然/c 现场/s 主持人/nnt 的/ude1 画外音/n 喊出/v 了/ule 22秒/t “/w 创纪录/vi ”/w ，/w 可/v 这个/rz 明显/a 不准/v 的/ude1 数据/n 还是/c 被/pbei 记/v 在/p 了/ule 官方/n 数据/n 中/f 。/w 
所/usuo 幸/vg ，/w 随着/p 技术/n 的/ude1 发展/vn 和/cc 比赛/v 程序/n 的/ude1 规范/vn 、/w 环节/n 设置/v 的/ude1 日趋/d 合理/a ，/w 现在/t 的/ude1 [全明星/nz 赛/vn]/nz 统计/vn 逐渐/d 完善/v ，/w 起码/d 计时器/n 不准/v 的/ude1 错误/n 不会/v 再现/vn 了/ule 。/w 
也许/d ，/w 以后/f 的/ude1 [CBA/x 会/v]/nt 更/d 职业化/vn ，/w [全明星/nz 赛/vn]/nz 也/d 会/v 更/d 好看/a 。/w （/w 记者/nnt 白志标/nr ）/w 
