[中国/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis 免疫/vn 规划/n 中心/nis]/nt 副主任/nnt 王华庆/nr 20日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w [前段/t 时间/n]/nz 出现/v 的/ude1 疑似/nz [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 接种/vn 致死/vi 事件/n ，/w 导致/v [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 的/ude1 接种/vn 在/p 有些/rz 地区/n 下降/vi 30%/m ，/w 在/p 其他/rzv [国家/n 免疫/vn 规划/n]/nz 疫苗接种/gb 下降/vi 15%/m 。/w 如果/c 这种/r 状况/n 持续/vd 下去/vf ，/w 可能会/nz 在/p 一些/mq 地区/n 出现/v [免疫/vn 规划/n 疫苗/n]/nz 针对/p 传染病/nhd 的/ude1 流行/vn ，/w 也/d 不/d 排除/v 出现/vn 暴发/vi 的/ude1 可能/v 。/w 
王华庆/nr 是/vshi 在/p 当日/t [中华/nz 医学会/nis 公共卫生/nz 分会/nis]/nt 举办/v 的/ude1 “/w 2013年/t 十大/mq 公共卫生/nz 热点/n 评选/vn 暨/cc 媒体/n 沟通/v 会/v ”/w 上/f 做出/v 上述/b 表示/v 的/ude1 。/w 
王华庆/nr 指出/v ，/w 中国/ns 在/p 2000年/t 实现/v 无/v 脊/ng 灰/ag (/w [脊髓/n 灰质炎/n]/nhd )/w 的/ude1 目标/n ，/w 麻疹/nhd 发病率/n 和/cc 其他/rzv [免疫/vn 规划/n]/nz 相关/vn 疾病/n 发病率/n 均/d 降/v 到/v 历史/n 较低/d 水平/n 。/w “/w 在/p 传染病/nhd 发病率/n 降/v 到/v 非常/d 低/a 的/ude1 时候/n ，/w 大家/rr 感受/v 不到/v 传染病/nhd 的/ude1 威胁/vn ，/w 如果/c 忽略/v 疫苗接种/gb ，/w 所/usuo 带来/v 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz 就是/v 传染病/nhd 的/ude1 暴发/vn ”/w 。/w 
针对/p 疫苗接种/gb 后/f 的/ude1 一般/ad 反应/vn 、/w 异常/a 反应/vn 及/cc 偶合症/nz ，/w 王华庆/nr 说/v ，/w 中国/ns 有/vyou 独立/a 的/ude1 疫苗/n 异常/a 反应/vn [监测/vn 系统/n]/nz 对此/d 进行/vn 监测/vn ，/w 国务院/nt 的/ude1 条例/n 已经/d 对/p 异常/a 反应/vn 做出/v 了/ule 明确/a 规定/n ，/w 即/v 疫苗/n 合格/vi ，/w 操作/vn 无误/vi ，/w 但/c [接种/vn 疫苗/n]/nz 之后/f 出现/v 健康/a 损害/v 。/w 
日前/t ，/w [国家/n 食/v 药/n 监/vg 总局/nis]/nt 和/cc 卫/ng 计委/nis 已/d 通报/v 了/ule 关于/p [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 问题/n 的/ude1 最终/d 调查/v 结果/n ，/w 未/d 发现/v [深圳/ns 康泰/nrf 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 存在/v [质量/n 问题/n]/nz ，/w 决定/v 恢复/vn 使用/v 康泰/nrf [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 董子畅/nr )/w 
