1971年6月8日/t 下午/t ，/w 叶群/nr 带着/vn 她/rr 从/p [北京市/ns 文物/n 管理处/nis]/nt 拿/v 的/ude1 鸡血石/n 等/udeng 宝物/n 到/v 钓鱼台/ns [10/m 号楼/q]/mq 给/p 江青/nr 看/v 。/w 江青/nr 则/d 拿出/v 她/rr 拍摄/v 的/ude1 [得意/a 之/uzhi 作/v]/nz 请/v 叶群/nr 欣赏/v 。/w 当/p 叶群/nr 大/a 捧/v 江青/nr 的/ude1 摄影/vn 水平/n 之后/f ，/w 江青/nr 对/p 叶群/nr 说/v ：/w “/w 明天/t 如果/c 林/ng 副主席/nnt 身体/n 好/a 、/w 精神/n 好/a ，/w 请/v 林/ng 副主席/nnt 到/v 我/rr 这里/rzs 来/vf ，/w 我/rr 想/v 给/p 林/ng 副主席/nnt 也/d 照/v 一张/mq 相/d 。/w ”/w 
江青/nr 拍摄/v 的/ude1 《/w 孜孜不倦/vl 》/w 林彪/nr 学习/v 照/v （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 原载/v 于/p 《/w [文史/n 参考/vn]/nz 》/w 2011年/t [第/m 6/m 期/qv]/mq （/w 3月/t 下/f ）/w ，/w 未经/d 授权/v 请勿/v 转载/vn 
《/w 孜孜不倦/vl 》/w 是/vshi 一幅/mq [影响/vn 很大/d]/nz 的/ude1 [摄影/vn 作品/n]/nz 。/w 署名/vi 峻岭/n ，/w 其实/d 就是/v 江青/nr 。/w 照片/n 的/ude1 内容/n 是/vshi 林彪/nr 捧读/nz 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w 。/w 林彪/nr 秃顶/v ，/w 一般/ad 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 都/d 戴着/v 帽子/n ，/w 这/rzv 张/q 照片/n 没/d 戴帽子/nr ，/w 所以/c 给/p 人/n 留下/v 很深/d 的/ude1 印象/n 。/w 照片/n 同步/vd 发表/v 在/p 1971年8月1日/t 出版/v 的/ude1 第七/m 、/w [八/m 期/qv]/mq 《/w [人民/n 画报/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [解放军/nnd 画报/n]/nz 》/w 合刊/n 上/f ，/w 一个/mq 多/a 月/n 后/f ，/w 林彪/nr 摔死/nz 在/p 温都尔汗/nrf 。/w 又/d 过/uguo 了/ule 五年/t ，/w 四人帮/n 倒台/vi 。/w 当时/t ，/w 这/rzv 幅/q 照片/n 被/pbei 说/v 成/v 是/vshi 林彪/nr 和/cc 江青/nr 勾结/v 的/ude1 证据/n 。/w 这种/r 说法/n 只/d 看到/v 了/ule 表面/n 现象/n 。/w 
曾/d 担任/v 江青/nr 秘书/nnt 的/ude1 杨银禄/nr ，/w 著文/nz 回忆/v 了/ule 拍摄/v 过程/n 。/w 原来/d ，/w 江青/nr 爱好/n 摄影/vn ，/w 并/cc 有/vyou 一定/b 的/ude1 技术/n 。/w 在/p “/w [批/q 陈/vg 整风/vn]/nz 汇报/v 会议/n ”/w 期间/f ，/w 大小/n 会议/n 都/d 积极/ad 参加/v ，/w 显得/v 十分/d 活跃/a 。/w 会前/t 会/v 后/f ，/w 邀请/v 了/ule 不少/m [高层/n 领导/n]/nnt 人/n 到/v 她/rr 的/ude1 住地/n 钓鱼台/ns [10/m 号楼/q]/mq 、/w [17/m 号楼/q]/mq 照相/vi ，/w 然后/c 放大/v 成/v [16/m 寸/q]/mq 的/ude1 彩照/n 送给/v 他们/rr ，/w 照相/vi 的/ude1 兴趣/n 一发/d 而/cc 不可/v 收/v 。/w 
1971年6月8日/t 下午/t ，/w 叶群/nr 带着/vn 她/rr 从/p [北京市/ns 文物/n 管理处/nis]/nt 拿/v 的/ude1 鸡血石/n 等/udeng 宝物/n 到/v 钓鱼台/ns [10/m 号楼/q]/mq 给/p 江青/nr 看/v 。/w 江青/nr 则/d 拿出/v 她/rr 拍摄/v 的/ude1 [得意/a 之/uzhi 作/v]/nz 请/v 叶群/nr 欣赏/v 。/w 当/p 叶群/nr 大/a 捧/v 江青/nr 的/ude1 摄影/vn 水平/n 之后/f ，/w 江青/nr 对/p 叶群/nr 说/v ：/w “/w 明天/t 如果/c 林/ng 副主席/nnt 身体/n 好/a 、/w 精神/n 好/a ，/w 请/v 林/ng 副主席/nnt 到/v 我/rr 这里/rzs 来/vf ，/w 我/rr 想/v 给/p 林/ng 副主席/nnt 也/d 照/v 一张/mq 相/d 。/w ”/w 
6月9日/t 下午/t ，/w 林彪/nr 、/w 叶群/nr 如约/d 来到/v 了/ule 江青/nr 住地/n 钓鱼台/ns [10/m 号楼/q]/mq 。/w 江青/nr 放下/v 手中/s 的/ude1 文件/n ，/w 快步/d 走到/vf 楼/n 厅/n 。/w 林彪/nr 同/p 江青/nr 握手/vi ，/w 互相/d 问候/vn 。/w 江青/nr 说/v ：/w “/w 看到/v 林/ng 副主席/nnt 身体/n 这样/rzv 好/a ，/w 我/rr 很/d 高兴/a 。/w ”/w 林彪/nr 是/vshi 专门/d 来/vf 照相/vi 的/ude1 ，/w 却/d 没有/v 刮胡子/nz ，/w 江青/nr 就/d 动员/v 他/rr 刮胡子/nz 。/w 林彪/nr 说/v ：/w “/w 不用/d 刮/v 了/ule 。/w 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 不要/d 讲究/v 了/ule ，/w 有/vyou 胡子/n [没有/v 关系/n]/nz 。/w ”/w 江青/nr 劝说/v ：/w “/w 你/rr 是/vshi 党/n 的/ude1 副主席/nnt ，/w 解放军/nnd 的/ude1 副统帅/nnt ，/w 照/v 的/ude1 相应/vn 该/rz 有/vyou 领袖/nnt 气派/a 。/w ”/w 林彪/nr 勉强/ad 同意/v ：/w “/w 刮/v 就/d 刮/v 吧/y 。/w ”/w 林彪/nr 临时/b 决定/v 在/p 江青/nr 住地/n 刮胡子/nz ，/w 没有/v 带/v 刮胡刀/n 。/w 他/rr 的/ude1 警卫员/nnt 李文普/nr 问/v 杨银禄/nr ：/w “/w 杨秘书/nr ，/w 你/rr 有/vyou 刮胡刀/n 吗/y ？/w ”/w 杨银禄/nr 说/v ：/w “/w 有/vyou ，/w 就/d 用/p 我/rr 的/ude1 吧/y 。/w ”/w 林彪/nr 的/ude1 胡子/n 是/vshi 李文普/nr 帮/v 他/rr 刮/v 的/ude1 。/w 林彪/nr 坐/v 在/p 一张/mq 带/v 靠背/n 的/ude1 椅子/n 上/f 。/w 由于/p 是/vshi 干/v 刮/v ，/w 所以/c 刮得/v 刷刷/o 作响/v ，/w 他/rr 既/c 不说/c 疼/a ，/w 脸上/s 也/d 没有/v 任何/rz 表情/n 。/w 林彪/nr 刮/v 完/vn 胡子/n ，/w 在/p 江青/nr 、/w 叶群/nr 陪同/v 下/f ，/w 乘坐/v 各自/rr 的/ude1 汽车/n 到/v [17/m 号楼/q]/mq 。/w 
进入/v 照相室/nz 以后/f ，/w 林彪/nr 端坐/vi 着/uzhe ，/w 一言不发/vl ，/w 静静地/z 等待/v 着/uzhe 江青/nr 摁/v 动/vn 相机/n 快门/n 。/w 江青/nr 调整/vn 好/a 焦距/n 和/cc 灯光/n ，/w 准备/v 摁/v 动/vn 快门/n 时/ng ，/w 却/d 突然/ad 对/p 林彪/nr 说/v ：/w “/w 林/ng 副主席/nnt ，/w 请/v 你/rr 把/pba 帽子/n 摘掉/v 好/a 吗/y ？/w 我/rr 想/v 给/p 你/rr 照/v 一张/mq 免冠/b 相/d 。/w 因为/c 我/rr 给/p 你/rr 照相/vi 用/p 的/ude1 是/vshi 顶/v 逆/vg 侧光/nz ，/w 你/rr 的/ude1 帽檐/n 遮挡/v 了/ule 你/rr 的/ude1 额头/n 和/cc 眼睛/n 的/ude1 光线/n 。/w ”/w 林彪/nr 看样子/v 很/d 不/d 情愿/v ，/w 但是/c 又/d 不好/a 说什么/nz ，/w 于是/cc 不好意思/a 地/ude2 把/pba 帽子/n 摘掉/v ，/w 递给/v 了/ule 他/rr 的/ude1 警卫员/nnt 李文普/nr 。/w 江青/nr 第二次/mq 准备/v 摁/v 动/vn 快门/n 前/f ，/w 突然/ad 又/d 说/v ：/w “/w 林/ng 副主席/nnt 最好/d 是/vshi 拿/v 一本/mq 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w ”/w 。/w 江青/nr 立即/d 叫/vi 杨银禄/nr 跑回/nz [10/m 号楼/q]/mq ，/w 把/pba 《/w [毛泽东/nr 选集/n]/nz 》/w [四/m 卷/q]/mq 合订本/n 拿来/vf ，/w 交给/v 林彪/nr 。/w 林彪/nr 被/pbei [八/m 盏/q]/mq 大/a 灯/n 的/ude1 强光/n 烤/v 得/ude3 满头大汗/al 。/w 江青/nr 照/v 完/vn 相/d 以后/f ，/w 将/d 胶卷/n 立即/d 送给/v [新华社/nt 摄影部/nis]/nt 主任/nnt 石少华/nr 冲洗/v 。/w 拿到/v 照片/n 后/f ，/w 叫/vi 姚文元/nr 和/cc 叶群/nr 到/v 钓鱼台/ns [10/m 号楼/q]/mq 研究/vn 如何/ryv 刊登/v 的/ude1 有关/vn 事宜/n 。/w 姚文元/nr 说/v ：/w “/w 这/rzv 张/q 照片/n 就/d 叫/vi 《/w 孜孜不倦/vl 》/w 吧/y 。/w ”/w 江青/nr 和/cc 叶群/nr 都/d 表示/v 同意/vn 
如此/rzv 看来/v ，/w 这次/r 拍摄/v ，/w 江青/nr 是/vshi 主动/ad 的/ude1 ，/w 林彪/nr 是/vshi 被动/a 的/ude1 。/w 然而/c ，/w 此前/t 的/ude1 1970年9月/t ，/w 在/p 庐山/ns 举行/v 的/ude1 [九/b 届/q]/mq 二中全会/n 上/f ，/w 林彪/nr 等/udeng 人/n 向/p 张春桥/nr 发难/vi ，/w 江青/nr 领着/v 张春桥/nr 、/w 姚文元/nr 向/p 毛泽东/nr 求救/vi 。/w 就/d 在/p 拍/v 这/rzv 张/q 照片/n 的/ude1 一个/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 黄永胜/nr 、/w 吴法宪/nr 、/w 叶群/nr 、/w 李作鹏/nr 、/w 邱会作/nr 等/udeng 人/n 还/d 在/p 检讨/v 。/w 林/ng 、/w 江/n 两个/mq 集团/nis 已经/d 势/ng 同/p 水火/n 。/w 处在/v 漩涡/n 中心/nis 的/ude1 江青/nr 对此/d 一清二楚/al ，/w 但/c 她/rr 为什么/ryv 还要/d 邀请/v 林彪/nr 照相/vi 呢/y ？/w 
对此/d ，/w 吴法宪/nr 在/p 回忆录/n 中/f 分析/vn ：/w “/w 1970年/t [庐山/ns 会议/n]/nz 以后/f ，/w 江青/nr 等/udeng 人/n 反而/d 对/p 我们/rr 几次/mq 故作姿态/nz ，/w 表示/v 友好/a 。/w 我/rr 想/v 他们/rr 主要/b 有/vyou 两个/mq 目的/n ，/w 一个/mq 是/vshi 对/p 我们/rr 制造/v 假象/n ，/w 麻痹/a 我们/rr 。/w 一个/mq 是/vshi 到/v 我们/rr 这里/rzs 来/vf 看看/v 动静/n ，/w 表面/n 上/f 嘻嘻哈哈/z ，/w 但/c 实际上/d 要/v 把/pba 我们/rr 一/m 棍子/n 打/v 下去/vf 。/w 这/rzv 方面/n 江青/nr 实际上/d 是/vshi 受命/vi 于/p 毛泽东/nr 。/w ”/w 而/cc 杨银禄/nr 认为/v ，/w 江青/nr 为/p 林彪/nr 照相/vi ，/w 不是/c 毛泽东/nr 授意/v 的/ude1 ，/w 因为/c 江青/nr 也/d 有/vyou 很长/d 时间/n 没有/v 见到/v 毛泽东/nr 了/ule 。/w 两/m 相比较/nz ，/w 吴法宪/nr 的/ude1 分析/vn 可能/v 更/d 接近/v 历史/n 的/ude1 真相/n 。/w 当然/d ，/w 最终/d 的/ude1 证实/vn 还/d 需要/v 证据/n 。/w 
