1月19日/t 上午/t ，/w 安徽省/ns [第九/m 届/q]/mq [纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nto [第四/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 举行/v ，/w 此次/rz 会议/n 以/p 电视电话会议/n 形式/n 召开/v 。/w 金维加/nr 、/w 焦义朝/nr 、/w 王世成/nr 、/w 王玉和/nr 等/udeng 县/n [五/m 个/q]/mq 班子/n 领导/n 及/cc 部分/n 县直/n [单位/n 负责人/nnt]/nz 参加/v 来/vf 安分/a 会场/n 会议/n 。/w （/w 吕华/nr ）/w 
