1月17日/t ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 桂治华/nr ，/w 副县长/nnt 董开宝/nr 代表/nnt 县委/nis 、/w 县政府/n 看望/v 慰问/vn 一线/n [环卫/n 工人/nnt]/nz 。/w 
桂治华/nr 、/w 董开宝/nr 一行/n 向/p [环卫/n 工人/nnt]/nz 致/v 以/p 亲切/a 的/ude1 问候/vn ，/w 并/cc 送/v 上/f 了/ule 大米/nf 、/w 食用油/n 等/udeng 节日/n 慰问品/n ，/w 对/p [环卫/n 工人/nnt]/nz 在/p 过去/vf 一年/mq 为/p 望江/ns 创造/v 美丽/a 、/w 舒适/a 、/w 洁净/a 的/ude1 市容/n 环境/n 所/usuo 付出/v 的/ude1 [辛勤/ad 劳动/vn]/nz 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 同时/c 指出/v ，/w 近年来/dl ，/w 县城/n 面貌/n 发生/v 了/ule 很大/d 变化/vn ,/w 环境卫生/nz 工作/vn 取得/v 了/ule [显著/ad 成绩/n]/nz ，/w 这/rzv 与/cc [环卫/n 工人/nnt]/nz 们/k 不辞劳苦/vl 、/w [克服/v 困难/an]/nz 、/w 辛勤/ad 努力/ad 分/qt 不/d 开/v 。/w 2014年/t ，/w 县城/n 的/ude1 环卫/n 工作/vn 将/d 全面/ad 实行/v 环卫/n 作业/vn 市场化/vn ，/w 环卫/n 工作/vn 将/d 覆盖/v 县城/n 的/ude1 每一个/mq 角落/n ，/w 岗位/n 更多/ad 、/w 用/p 人/n 更多/ad ，/w 对/p 环卫/n 工作/vn 也/d 将/d 提出/v 更高/d 的/ude1 要求/n ，/w 希望/v [环卫/n 工人/nnt]/nz 们/k 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 再接再厉/vl ,/w 继续/v 发扬/vn 无私奉献/vl 精神/n ，/w 立足/vi 本职/n ，/w 爱岗敬业/vl ，/w 努力/ad 拼搏/vi ，/w 再/d 创/v 佳绩/n ，/w 为/p 望江/ns 营造/v 更加/d 干净/a 、/w 舒适/a 的/ude1 [城市/n 环境/n]/nz 。/w 
