你/rr 有/vyou 没有/v 过/uguo 这样/rzv 的/ude1 经历/n ？/w 来到/v 景区/n ，/w 一通/v 自/p 拍/v 后/f 却/d 担心/v 流量/n “/w 爆/v 表/n ”/w 不/d 敢/v 发/v 微博/n ？/w 也许/d 很快/d ，/w 合肥/ns 市民/n 就/d 不会/v 再/d 遇上/v 这种/r 尴尬/a 了/ule 。/w 昨日/t ，/w 晨报/n 记者/nnt 从/p [合肥市/ns 旅游局/nis]/nto 了解到/v ，/w 合肥市/ns 将/d 于/p 今年五月/t 启动/v 包括/v [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 园/ng 等/udeng [七/m 家/q]/mq 景区/n 在/p 内/f 的/ude1 “/w 智慧/n 景区/n ”/w 创建/v 工作/vn ，/w 最快/d 今年/t 年底/f ，/w 这些/rz 景区/n 将/d 实现/v 免费/vn wifi/x 覆盖/v 。/w 
[合肥市/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 俞晓华/nr 告诉/v 晨报/n 记者/nnt ，/w 入选/v 合肥/ns 智慧/n 景区/n 试点/vn 的/ude1 [七/m 家/q]/mq 单位/n 分别/d 是/vshi ：/w [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 园/ng 、/w [三/m 河/n 古镇/n]/nz 、/w 包公园/nz 、/w [李鸿章故居/nrf 陈列馆/nis]/nt 、/w 紫微/nz 洞/n 、/w 滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 和/cc [金孔雀/nz 温泉/n 旅游/vn 度假村/n]/nz 。/w 
所谓/v “/w 智慧/n 旅游/vn ”/w 其实/d 就是/v 通过/p 数字化/vn 、/w 信息化/vn 的/ude1 手段/n 使/v 各行各业/n ，/w 旅游/vn 要素/n 的/ude1 各个/rz 环节/n 能够/v 更加/d 方便/a 游客/n ，/w 为/p 游客/n 提供/v 服务/vn 。/w “/w 简单/a 地/ude2 说/v ，/w 就是/v 将来/t 我们/rr 拿着/vf 手机/n ，/w 就/d 可以/v 完成/vn 到/v 酒店/nis 、/w 景区/n 、/w 火车站/n 、/w 餐饮/n 等/udeng 处/n 的/ude1 消费/vn 。/w ”/w [安徽省/ns 旅游局/nis]/nto 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 晨报/n 记者/nnt 。/w 
晨报/n 记者/nnt 了解到/v ，/w 由于/p 基础/n 条件/n 较好/d ，/w 合肥/ns 是/vshi 安徽省/ns 智慧/n 旅游/vn 建设/vn 的/ude1 试点/vn 城市/n ，/w 并且/c 从/p 2013年/t 就/d 已经/d 启动/v 智慧/n 旅游/vn [城市/n 建设/vn]/nz 工作/vn ，/w 预计/v 到/v 2015年末/t 初步/d 建成/v 智慧/n 旅游/vn 整体/n 框架/n 。/w “/w 2014/m 是/vshi 国家/n 智慧/n 旅游年/n ，/w 除了/p 后台/n [云计算/gi 和/cc 物联网/nz]/nz 建设/vn ，/w 合肥/ns 选定/v 的/ude1 这/rzv [七/m 家/q]/mq 试点/vn 智慧/n 景区/n 今年/t 还/d 将/d 重点/n 做/v 景区/n 的/ude1 [手机/n 客户端/nz]/nz 。/w 今后/t ，/w 游客/n 下载/v 客户端/nz 后/f 不仅/c 可以/v 知道/v 前往/v 景区/n 的/ude1 行车/vn 路线/n ，/w 还/d 能/v 了解到/v 景区/n 的/ude1 人流量/n 和/cc 周边/n 天气/n ，/w 为/p 是否/v 出行/vn 提供/v 参考/vn 。/w ”/w 俞晓华/nr 告诉/v 晨报/n 记者/nnt 。/w 
此外/c ，/w 除了/p 制作/v 景区/n APP/x ，/w [七/m 家/q]/mq 试点/vn 景区/n 还/d 将/d 制作/v [电子/n 导游/nnt]/nz 遥控器/n 。/w 
“/w 这/rzv 就是/v ‘/w 自助/b [导游/nnt 服务/vn]/nz ’/w ，/w 这个/rz 设备/n 的/ude1 外观/n 和/cc 手机/n 差不多/al ，/w 可以/v 通过/p [定位/vn 技术/n]/nz 确定/v 游客/n 位置/n 。/w 这样/rzv 你/rr 在/p 景区/n 中/f 不仅/c 不会/v 和/cc 家人/n 走散/v ，/w 还/d 能/v 实现/vn 走到/vf 哪儿/rys 就/d 能/v 听到/v 相应/vn 景点/n 讲解/v 的/ude1 服务/vn 。/w ”/w 俞晓华/nr 表示/v ，/w 为了/p 方便/a 境外/s 游客/n 参观/v ，/w “/w 自助/b 导游/nnt ”/w 还/d 将/d 设置/v 英语/nz 、/w 韩语/n 和/cc 日语/n 等/udeng 语种/n 的/ude1 讲解/vn 。/w 
晨报/n 记者/nnt 佟人冬/nr 
相关/vn 新闻/n 
蜀山区/ns 400余株/m 树木/n 
佩戴/v “/w 二维码/nz 身份证/n ”/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w [蜀山区/ns 园林/n 绿化/vn 养护/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 在/p 琥珀/n 潭/n 、/w 黑池坝/nz 广场/n 、/w [西山/ns 公园/n]/nz 、/w 五里墩/nz 游园/vn 、/w 四季花/nz 海/n 公园/n 共/d 为/p 400余株/m 树木/n 完成/v 树木/n 挂牌/vi 工作/vn 。/w 标识牌/nz 的/ude1 醒目/a 位置/n 印/b 有/vyou 二维码/nz ，/w 市民/n 可以/v 通过/p 手机/n 对/p 着/uzhe 标示牌/nz 的/ude1 二维码/nz 进行/vn 扫描/vn ，/w 关于/p 这种/r 植物/n 的/ude1 图文/n 介绍/v 就/d 会/v 在/p 手机/n 上/f 显示/v 。/w 晨报/n 记者/nnt 琚/nz 园园/nz 
