
[北京/ns 青年报/n]/nz 李罡/nr 
昨天/t 人民网/nz 发布/v 消息/n ，/w 对/p 此前/t 有/vyou 媒体/n 报称/nz 李某某/nr 等/udeng [5/m 人/n]/mq 被/pbei 控/v 强奸/vn 案/ng 二审/b 开庭/vi 时/ng 李某某/nr 当庭/d 翻供/vi 进行/vn 澄清/vi 。/w 人民网/nz 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 经/p 该/rz 网/n 记者/nnt 从/p 知情/vi 人士/n 处/n 了解/v ，/w 李某某/nr 并/cc 没有/v 当庭/d 翻供/vi 。/w 最后/f 陈述/v 令人/v 动容/v 。/w 昨日/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 就此/d 进行/vn 了/ule 核实/v 。/w 
据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 李某某/nr 案发/v 时/ng 到/v [湖北/ns 大厦/n]/nz 楼道/n 里/f 接/v 了/ule 一个/mq 电话/n 的/ude1 [通话/vi 记录/v]/nz ，/w 在/p 检察院/nis 的/ude1 证据/n 里/f 就/d 有/vyou 。/w 一审/b 开庭/vi 时/ng 就/d 曾/d 作为/p 控方/nz 证据/n 向/p 法庭/nis 提交/v ，/w 所以/c 也/d 就/d 不/d 存在/v 翻供/vi 。/w 
该/rz 知情人/n 告诉/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt ，/w 在/p 二审/b 中/f ，/w 李某某/nr 坚持/v 一审/b 的/ude1 说法/n 。/w 但/c 辩护人/nnt 从/p 检/ng 方/q 提交/v 的/ude1 证据/n 里/f 发现/v 李某某/nr 在/p 案发/v 时/ng ，/w 手机/n 上/f 曾/d 有一个/mq 和/cc 梦鸽/nr 的/ude1 [通话/vi 记录/v]/nz ，/w 就此/d 在/p 二审/b 开庭/vi 时/ng 专门/d 对/p 李某某/nr 进行/vn 了/ule 询问/v 。/w 
该/rz 知情/vi 人士/n 还/d 向/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 透露/v 说/v ，/w 李某某/nr 作为/p 一个/mq [17/m 岁/qt]/mq 少年/n ，/w 在/p 二审/b 开庭/vi 时/ng 说话/vi 虽然/c 不/d 多/a ，/w 但是/c 说/v 出/vf 的/ude1 每/rz 一句话/l 都/d 显得/v 非常/d 成熟/a 。/w 其/rz 最后/f 陈述/v 令人/v 动容/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 除去/v 在/p 法庭上/nz 回答/v 法官/nnt 、/w 检察官/nnt 和/cc 律师/nnt 的/ude1 提问/vn ，/w 李某某/nr 说话/vi 最多/ad 的/ude1 一次/mq 是/vshi 在/p 最后/f 陈述/v 时/ng 。/w 李某某/nr 曾/d 表示/v ，/w 因为/c 自己/rr 的/ude1 事情/n 给/p 法官/nnt 、/w 检察官/nnt 、/w 律师/nnt 、/w 父母/n 等/udeng 所有/b 人/n 带来/v 的/ude1 麻烦/an 表示/v 抱歉/a 。/w 他/rr 称/v ，/w 不/d 后悔/v 在/p 看守所/nis 里面/f 呆/v 的/ude1 九个月/t ，/w 这/rzv 九个月/t 里/f 思考/vn 了/ule 很多/m 人生/n 的/ude1 路/n 应该/v 怎么走/nz ，/w 并/cc 把/pba 这/rzv 称为/v 自己/rr “/w 成功/a 的/ude1 起点/n ”/w 。/w 
李某某/nr 在/p 最后/f 陈述/v 时/ng 还/d 说/v ，/w 妈妈/n 的/ude1 每次/r 来信/n 都/d 教育/vn 他/rr 要/v 做好/v 人/n ，/w 不要/d 恨/v 别人/rr ，/w 要/v [学会/v 宽容/v]/nz 。/w 他/rr 也/d 是/vshi 按照/p 妈妈/n 的话/udh 去/vf 思考/vn 去/vf 做/v 的/ude1 。/w 他/rr 不/d 恨/v 所有/b 的/ude1 人/n ，/w 并/cc 感谢/v 老师/nnt 这些/rz 年/qt 的/ude1 教育/vn ，/w 感谢/v 父母/n 的/ude1 教育/vn 和/cc 培养/v 。/w 他/rr 称/v ，/w 后悔/v 知道/v 有人/r 要/v 去/vf 做坏事/nz 时/ng 没有/v 制止/vn ，/w 还/d 跟着/v 去/vf ，/w 父母/n 只有/c 自己/rr 一个/mq 孩子/n ，/w 希望/v 法官/nnt 、/w 检察官/nnt 都/d [换位/vn 思考/vn]/nz 。/w “/w 我/rr 不/d 承认/v 犯罪/vn 并/cc 不是/c 对抗/v 法律/n ，/w 我/rr 的/ude1 母亲/n 和/cc 律师/nnt 也/d 不是/c 对抗/v 法律/n 。/w 目前/t 没有/v 证据/n 证明/v 我/rr 犯罪/vn ，/w 请/v 法官/nnt 慎重/a 裁判/nnt 。/w ”/w 李某某/nr 表示/v 。/w （/w 记者/nnt 李罡/nr ）/w 
