春节/t 将/d 至/p ，/w 为/p 推动/v 全社会/nz 形成/v 实现/vn “/w 中国/ns 梦/n ”/w 的/ude1 文明/n 风尚/n ，/w 营造/v 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 和谐/a 气氛/n ，/w 稳步/d 推进/vi 双/q 联系/v 工作/vn ，/w 2014年1月14日/t 、/w 15日/t ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w 文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq 活动/vn 分别/d 走进/v 陶辛镇/ns 水/n 韵/n 村/n 和/cc 沙墩村/ns 。/w 
该镇/r 水/n 韵/n 村/n 、/w [沙墩村/ns 系/v 芜湖县/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 的/ude1 双/q 联系/v 单位/n ，/w 在/p [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 的/ude1 关心/vn 下/f ，/w 多次/mq 开展/v 送/v 文化/n 、/w 送戏/v 、/w 送温暖/nz 等/udeng 双/q 联系/v 活动/vn ，/w 此次/rz 由/p [芜湖/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 开展/v 的/ude1 文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq 活动/vn ，/w 不仅/c 送来/v 了/ule 年/qt 画/v ，/w [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 、/w 文化馆/nis 、/w 图书馆/nis 和/cc 文化/n 志愿者/nnt 们/k 现场/s 为/p 百姓/n 书写/v 春联/n ，/w 直到/v 所有/b 人/n 散/v 去/vf 才/d 休息/v ，/w 图书馆/nis 还/d 分别为/v 两个/mq 村/n 的/ude1 [农家/nnd 书屋/n]/nz 送来/v 了/ule 价值/n [6000/m 元/q]/mq 的/ude1 图书/n [200/m 本/rz]/mq 。/w 
活动/vn 现场/s 百姓/n 络绎不绝/vl ，/w 高峰/n 是/vshi [一/d 波/n]/mq 接/v [一/d 波/n]/mq ，/w 百姓/n 们/k [纷纷/d 表示/v]/nz 这个/rz 活动/vn 好/a ，/w 要/v 多/a 举办/v ，/w 有/vyou 意义/n ，/w 有的/rz 一家/n 就要/d 了/ule [6/m 副/b]/mq 春联/n ，/w 有/vyou 个/q 单身/n 老汉/n 感慨/v 的/ude1 说/v 这/rzv 下/f 减轻/v 了/ule 他/rr 很多/m 负担/n 。/w （/w 奚治国/nr ）/w 
