周恩来/nr 动笔/vi 写/v 了/ule 一封/mq 经过/p 深思熟虑/n 的/ude1 信件/n —/w —/w 在/p 雪白/z 信笺/n 上/f ，/w 用/p 毛笔/n 写下/v [16/m 个/q]/mq 饱含/v 深意/n 的/ude1 字/n ：/w 为/p 国/n 珍重/v ，/w 善/ag 自/p 养心/vi ；/w 前途/n 有望/v ，/w [后/f 会/v 可/v 期/qv]/nz 。/w 在/p 这封/nz 既/c 无/v 收信人/n 名号/n ，/w 也/d 没有/v 收信/nz 地址/n 的/ude1 信/n 上/f ，/w 周恩来/nr 鉴于/p 当时/t [台湾/ns 当局/n]/nz 对/p 张学良/nr 严加/vd 监禁/v 的/ude1 情势/n ，/w 本人/rr 也/d 没/d 署名/vi 。/w 
张学良/nr 和/cc 蒋介石/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
1936年4月9日/t ，/w 张学良/nr 与/cc 周恩来/nr 在/p 延安/ns 第一次/mq 会见/v ，/w 奠定/v 了/ule 两人/mq 一生/n 的/ude1 珍贵/a 友情/n 。/w 1962年/t ，/w 周恩来/nr 通过/p 种种/q 关系/n ，/w 设法/v 为/p 被/pbei 秘密/n 幽禁/v 在/p 台湾/ns 的/ude1 张学良/nr 送去/vf “/w [16/m 字/n]/mq 密信/n ”/w 。/w 
1961年12月12日/t 晚/tg ，/w 周恩来/nr 在/p 人民大会堂/nz 举行/v 宴会/n ，/w 以/p 纪念/v “/w [西安/ns 事变/n]/nz ”/w [25/m 周年/q]/mq 。/w 许多/mq 和/cc 张学良/nr 一起/s 参加/v “/w [西安/ns 事变/n]/nz ”/w 的/ude1 东北军/n 旧部/n 和/cc 中共/n 重要/a 人士/n ，/w 特别/d 是/vshi 张学铭/nr 和/cc 张学思/nr 对/p 张学良/nr 的/ude1 怀念/vn 之/uzhi 情/n ，/w 难以/d 用/p 语言/n 表达/v ，/w 席间/n 哭声/n 一片/mq 。/w 
宴会/n 结束/v 后/f ，/w 周恩来/nr 回想/v 起/vf 张学良/nr 寄给/vf 他/rr 的/ude1 [最后/f 一封信/mq]/nz ，/w 大概/d 是/vshi 写/v 于/p 1946年/t 春天/t 。/w 当时/t ，/w 张学良/nr 手书/v 的/ude1 密信/n 是/vshi 由/p 东北/ns 元老/n 莫德惠/nr ，/w 奉/v 蒋/nz 之/uzhi 命/n 前往/v [息烽/ns 监狱/nis]/nz 探访/v 张学良/nr 时/ng ，/w 避开/v 戴笠/nr 耳目/n 捎/v 出来/vf 的/ude1 。/w 周恩来/nr 决定/v 亲笔/d 给/p 张学良/nr 再写/v 一封信/mq 。/w 这个/rz 送信人/nz ，/w 最终/d 选定/v 朱湄筠/nr 女士/n 。/w 
朱湄筠/nr 是/vshi 朱启钤/nr 老先生/n （/w 前/f [北洋/b 政府/nis]/nt 高官/nnt ）/w 的/ude1 [第/m 5/m 位/q]/mq 女公子/n ，/w 即/v 著名/a 的/ude1 “/w 朱/ag 五/m ”/w 小姐/n ，/w 在/p 香港/ns 定居/v 。/w 她/rr 是/vshi 朱光沐/nr 的/ude1 夫人/n ，/w 朱光沐/nr 原/b 是/vshi 张学良/nr 贴身/a 亲信/n ，/w 当时/t 已/d 病故/vi 。/w 朱湄筠/nr 获悉/v 周恩来/nr 有/vyou 与/cc 张学良/nr 通信/vn 的/ude1 念想/nz 后/f ，/w 答应/v 亲自/d 前往/v 台湾/ns 转交/v 密信/n 。/w 周恩来/nr 这/rzv 才/d 动笔/vi 写/v 了/ule 一封/mq 经过/p 深思熟虑/n 的/ude1 信件/n —/w —/w 在/p 雪白/z 信笺/n 上/f ，/w 用/p 毛笔/n 写下/v [16/m 个/q]/mq 饱含/v 深意/n 的/ude1 字/n ：/w 为/p 国/n 珍重/v ，/w 善/ag 自/p 养心/vi ；/w 前途/n 有望/v ，/w [后/f 会/v 可/v 期/qv]/nz 。/w 
在/p 这封/nz 既/c 无/v 收信人/n 名号/n ，/w 也/d 没有/v 收信/nz 地址/n 的/ude1 信/n 上/f ，/w 周恩来/nr 鉴于/p 当时/t [台湾/ns 当局/n]/nz 对/p 张学良/nr 严加/vd 监禁/v 的/ude1 情势/n ，/w 本人/rr 也/d 没/d 署名/vi 。/w 
周恩来/nr 还/d 决定/v 张学铭/nr 和/cc 张学思/nr 也/d 可/v 给/p 大哥/n 各/rz 写信/vi 一封/mq 。/w 朱湄筠/nr 接到/v 这/rzv [3/m 封信/q]/mq 后/f ，/w 小心/a 密封/vn 在/p 一只/mq 精致/a 糖果盒/nz 的/ude1 底层/n ，/w 然后/c 申请/v 赴/v 台/q 探亲/vi ，/w 并/cc 于/p 1962年4月/t 得以/v 入/v 台/q 。/w 到/v 台北/ns 后/f 她/rr 发现/v ，/w 张学良/nr 身边/s 至少/d 有一个/mq 连/ulian 的/ude1 便衣/n 担任/v “/w 保护/vn ”/w 。/w 如果/c 去/vf 面/nf 见/v 张学良/nr ，/w 必须/d 要/v 得到/v [台湾/ns 当局/n]/nz 的/ude1 批准/vn 才/d 可/v 放行/vn 。/w 
朱湄筠/nr 决定/v 在/p 台北/ns 住/vi 下来/vf ，/w 等待/v 时机/n 。/w 一直/d 到/v 当年/t 10月10日/t 的/ude1 一次/mq 公开/ad 活动/vn 后/f ，/w 朱湄筠/nr 才/d 通过/p 从前/t 在/p 天津/ns 结识/v 的/ude1 黄仁霖/nr （/w 张学良/nr 至/p 友/ng ）/w ，/w 把/pba 她/rr 从/p 香港/ns 带/v 至/p 台北/ns 的/ude1 一盒/mq 糖果/nf 转交/v 给/p 当时/t 住在/v 董显光/nr （/w 张学良/nr 的/ude1 基督/n 老师/nnt ）/w 家里/s 的/ude1 张学良/nr 夫妇/n 。/w 黄仁霖/nr 不知/v 其中/rz 玄机/n ，/w 便/d 送到/v 了/ule 董家/nz 。/w 至此/d ，/w 这/rzv [3/m 封信/q]/mq 才/d 辗转/vi 送到/v 张学良/nr 手里/s 。/w 关于/p [16/m 字/n]/mq 密信/n ，/w 无论是/c 周恩来/nr 还是/c 张学良/nr ，/w 生前/t 都/d 未曾/d 向/p 外界/n 透露/v 过/uguo 。/w 后来/t ，/w 《/w 张学良/nr 遗稿/n 》/w 披露/v 了/ule 此事/r 。/w 
