1月20日/t 上午/t ，/w 颍上县/ns 召开/v 2014年/t “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 活动/v [工作/vn 会议/n]/nz ，/w 对/p 系列/n 活动/vn 进行/vn 再/d 部署/vn 。/w 县领导/nz 窦灿辉/nr 、/w 周奉田/nr 、/w 郑冠明/nr 、/w 孙悦/nr 、/w 马建/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz ，/w 各/rz 乡镇/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 人/n 社/n 局/n 、/w 工业园区/nz 、/w 团县委/nis 、/w 招商局/nis 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 会议/n 。/w 
窦灿辉/nr 强调/v ，/w “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 活动/vn 是/vshi 市委/nis 、/w 市政府/n 近年来/dl 开展/v 的/ude1 鼓励/vn 农民工/nnd 返乡/vi 创业/vn 、/w 引导/v 农民工/nnd 就近/d 就地/d 就业/vn 工作/vn 进一步/d 引向/v 深入/ad 的/ude1 重大/a 举措/n 。/w 认真/ad 做好/v 这项/r 工作/vn 是/vshi 政策/n 形势/n 的/ude1 需要/vn ，/w 也/d 是/vshi 颍上/ns 发展/v 实际/n 的/ude1 需要/vn 。/w 颍上/ns 46万/m 劳务/n 大军/n 经过/p 30年/t 改革开放/v 大潮/n 的/ude1 洗礼/vn ，/w 从/p 思想/n 到/v 能力/n 有/vyou 了/ule 脱胎换骨/vl 的/ude1 改变/vn ，/w 实现/v 了/ule 从/p 原始积累/n 到/v [华丽/a 转身/vi]/nz 的/ude1 变化/vn ，/w 成为/v 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 创业/vn 人员/n 。/w 其中/rz 还/d 涌现/v 出/vf 了/ule [全国/n 道德/n 模范/n]/nz 、/w [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 刘丽/nr ，/w 见义勇为/vl 英雄/n 姚任全/nr 、/w 徐义胜/nr 等/udeng 优秀/a 代表/nnt ，/w 形成/v 了/ule 勤劳/a 善良/a 、/w 拼搏/vi 进取/vi 、/w 甘于/v 奉献/vn 、/w 乐观/a 自信/a 的/ude1 颍上/ns 农民工/nnd 精神/n ，/w 成为/v 我县/r 最大/gm 的/ude1 品牌/n 和/cc 名片/n 。/w 窦灿辉/nr 要求/n ，/w 要/v 充分/ad 利用/v [春节/t 期间/f]/nz 难得/a 的/ude1 时间/n ，/w 带着/vn 热情/an ，/w 带着/vn 责任/n ，/w 走进/v 他们/rr ，/w 关怀/vn 他们/rr ，/w 了解/v 他们/rr ，/w 帮助/v 他们/rr ，/w 极大/a 的/ude1 激发/vn 广大/b 外出/vi 务工/v 创业/vn 人员/n 热爱/v 家乡/n 、/w 回报/v 桑梓/n 的/ude1 [故乡/n 情结/n]/nz ，/w 极大/a 的/ude1 激发/vn 他们/rr 创业/vn 热情/an ，/w 为/p 我县/r 发展/vn 积聚/v 正能量/nz 。/w 
会议/n 指出/v ，/w “/w 接/v 您/rr 回家/vi ”/w 系列/n 活动/vn 主要/b 包括/v “/w 走/v 出去/vf ，/w 慰问/v 颍上/ns 农民工/nnd ”/w 、/w “/w 接/v 回来/v ，/w 温暖/an 颍上/ns 农民工/nnd ”/w 、/w “/w 沉/v 下去/vf ，/w 走访/v 颍上/ns 农民工/nnd ”/w 、/w “/w 创业/vn 给/p 条件/n ，/w 就业/vn 给/p 岗位/n ”/w 四大/n 组成部分/n 。/w 通过/p 组织/n 、/w 宣传/vn 、/w 走访/v 、/w 座谈/vn 等/udeng 形式/n 鼓励/v 全县/n 农民工/nnd 返乡/vi 创业/vn ，/w 引导/v 农民工/nnd 就近/d 就地/d 就业/vn ，/w 推动/v 颍上/ns [城镇化/vn 进程/n]/nz ;/w 引导/v 农民工/nnd 深入/ad 了解/v 家乡/n 的/ude1 新/a 变化/vn ，/w 焕发/v 农民工/nnd 对/p 家乡/n 的/ude1 长/a 情/n 大爱/nz ;/w 组织/n [各级/r 领导干部/nnt]/nz 连心/nr 农民工/nnd ，/w 问/v 计/vi 于/p 农民工/nnd ;/w 凝聚/v 农民工/nnd 建设/v [美好/a 家园/n]/nz 的/ude1 智慧/n 和/cc 力量/n ，/w 推进/vi 颍上/ns “/w 四化/n ”/w 进程/n 。/w 
周奉田/nr 在/p [主持/v 会议/n]/nz 时/ng 要求/n ，/w 各/rz 乡镇/n 、/w 县直/n [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 及时/ad 制定/v 切实可行/vl 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz ，/w 认真/ad 把/pba 活动/vn 落实/v 好/a 。/w 把/pba 外出/vi 务工人员/nnd 平安/a 接到/v 家/q ，/w 通过/p 走访/v 座谈/vn ，/w 让/v 外出/vn 务工人员/nnd 意识到/v [地方/n 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 对/p 他们/rr 是/vshi 尊重/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 温暖/an 的/ude1 ;/w 通过/p 座谈会/n 、/w 项目/n 推介会/nz ，/w 让/v 他们/rr 了解/v 家乡/n 有/vyou 哪些/ry 项目/n 可以/v 投资/vn 建设/vn ，/w 有/vyou 多少/ry 就业/vn 岗位/n 可以/v 提供/v 。/w （/w 李伟/nr ）/w 
