前/f 日/b 21时/t 许/v ，/w 合肥市/ns 庐州/nz 大道/ns 与/cc 繁华/a 大道/ns 交口/n 以北/f [50/m 米/q]/mq 处/n ，/w [51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 吴伟/nr 和/cc 妻儿/n [外出/vi 就餐/vi]/nz 回家/vi ，/w 不慎/d 跌入/v [中国/ns 电信/n]/nt [3/m 米/q]/mq 深/a 的/ude1 “/w 开口/vi ”/w 窨井/nz 里/f 。/w [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 他用/n 四肢/n 撑住/v 井壁/n ，/w 等待/v 儿子/n 和好/vi 心/n 路人/n 合力/n 救出/vf 。/w 左腿/n 确认/v 骨折/vn 后/f ，/w “/w 肇事/vn ”/w 窨井/nz 的/ude1 产权/n 单位/n 愿/v 承担/v 吴伟/nr 医药费/n 。/w 
吴伟/nr 在/p 合肥/ns 包河区/ns 一家/n 工地/n 打零工/vi ，/w 儿子/n 小/a 吴/tg 今年/t 在/p [合肥/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 研究生/nnt 刚/d 毕业/v 。/w 当日/t 21时/t 许/v ，/w 吴伟/nr [一家/n 三/m 口/n]/nz [外出/vi 就餐/vi]/nz 回家/vi ，/w 行/ng 至/p 庐州/nz 大道/ns 与/cc 繁华/a 大道/ns 交口/n 往北/d 50米时/t ，/w 吴伟/nr 不慎/d 跌入/v “/w 开口/vi ”/w 窨井/nz 。/w 
“/w 要/v 跌/v 至/p 井底/n ，/w 我/rr 爸/n 很可能/nz 残/a 了/ule 。/w ”/w 小/a 吴/tg 告诉/v 记者/nnt ，/w 肇事/vn 窨井/nz 深/a [3/m 米/q]/mq ，/w 直径/n 近/a [90/m 公分/q]/mq 。/w 吴伟/nr 掉进/vf 窨井/nz [1/m 米/q]/mq 多/a 深/a 时/ng ，/w 及时/ad 张开/v 四肢/n 撑住/v 了/ule 井壁/n ，/w 才/d 未/d 跌/v 至/p 井底/n 。/w 
