昨天，105/t 医院/nis 肿瘤/n [三/m 科/n]/mq 医生/nnt 王崇/nr 拿着/vf 科/n 里/f [5/m 位/q]/mq 医生/nnt “/w 合资/vn ”/w 的/ude1 [500/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 再次/d 到/v [银行/nis 汇款/n]/nz 。/w 四年/t 来/vf ，/w 每月/r 同样/d 的/ude1 日子/n ，/w 王崇都/nr 要/v 往/p 同一/b 账户/n 汇进/nz [500/m 元/q]/mq 。/w 该/rz 科室/n 主任/nnt 胡宗涛/nr 透露/v 说/v ，/w “/w 合资/vn ”/w 是/vshi 汇给/v 了/ule 一位/mq 大学生/nnt 。/w 
看到/v 任/v 辛/nz 的/ude1 家庭/n 遭遇/v ，/w 胡宗涛/nr 和/cc 科室/n 医生/nnt 一/m 商量/v ，/w 决定/v 帮助/vn 其/rz 申请/v 贫困/a 肿瘤/n 患者/n 救治/v 项目/n 。/w 没想到/nz ，/w 任/v 辛/nz 坚决/ad 不/d 同意/v 再/d 花钱/vi 治疗/vn ，/w 唯一/b 的/ude1 心愿/n 就是/v 想/v 看到/v 儿子/n 走进/v 大学/nis 校门/n 。/w [5/m 位/q]/mq 医生/nnt 当即/d 约定/v ：/w 每人/r 每月/r 从/p 工资/n 中/f 拿出/v [100/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 资助/v 任/v 辛/nz 的/ude1 儿子/n 完成/v 学业/n ！/w 2010年11月/t ，/w 就/d 在/p 儿子/n 步入/v 大学/nis 刚刚/d 两个月/mq ，/w 任/v 辛/nz 离开了/v 人世/n 。/w 虽然/c 任/v 辛/nz 走/v 了/ule ，/w 大家/rr 一直/d 兑现/v 着/uzhe 当初/t 的/ude1 约定/vn ，/w 每个/r 月/n 都/d 将/d 捐/v 的/ude1 钱/n 集中/v 起来/vf ，/w 转入/v 任/v 辛/nz 儿子/n 的/ude1 账户/n 。/w （/w 吴宝胜/nr 郑慧/nr ）/w 
