1月17日/t 下午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 陈强/nr 亲切/a 会见/v [香港/ns 远航/v 集团公司/nis]/nt 董事长/nnt 桂四海/nr 一行/n ，/w 双方/n 就/d 发展/v 港口/n [交通/n 运输/vn]/nz 和/cc [现代/ntc 物流业/nz]/nz 进行/vn 了/ule 深入/ad 交流/vn 和/cc 友好/a 商谈/vn 。/w [池州/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 汪和平/nr ，/w 市委/nis 秘书长/nnt 晁新/nr 参加/v 会见/vn 。/w 
会见/v 中/f ，/w 陈强/nr 对/p 桂四海/nr 先生/n 支持/v 家乡/n 建设/vn 、/w 推动/v 地方/n 经济发展/v 作出/v 的/ude1 贡献/n 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 并/cc 简要/ad 介绍/v 了/ule 去年/t 以来/f 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w 陈强/nr 说/v ，/w 当前/t ，/w 池州/ns 已经/d 步入/v 发展/vn 的/ude1 上升期/n 。/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 先行/vi 试点/vn 、/w [长江/ns 经济带/n]/nz 规划/n 布局/n ，/w 皖南/ns 国际/n [文化/n 旅游/vn]/nz 示范区/n 建设/vn 推进/vi ，/w 这些/rz 利好/a 政策/n 的/ude1 叠加/vn 为/p 池州/ns 加快/v 发展/vn 创造/v 了/ule 千载难逢/vl 的/ude1 机遇/n 。/w 希望/v 远航/vn 集团/nis 进一步/d 抓好/v 在/p 池/ng [投资/vn 项目/n]/nz 运营/vn 发展/vn ，/w 为/p 池州/ns 实现/v “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 大/a 发展/vn 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
桂四海/nr 对/p 市委/nis 、/w 市政府/n 长期以来/dl 给予/vn 远航/v 集团/nis 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v 表示/vn 感谢/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 池州/ns 已/d 迈入/v 厚积薄发/vl 、/w 加速/vi 崛起/v 的/ude1 新阶段/nz ，/w 发展/v 前景/n 备受/v 看好/v ，/w 远航/v 集团/nis 高度/d 重视/v 增进/v 双方/n 合作/vn ，/w 将/d 进一步/d 加大/v [项目/n 建设/vn]/nz 力度/n ，/w 积极/ad 提升/v 合作/vn 层次/n ，/w 不断/d 开创/v [互利/vi 互惠/vi]/nz 、/w 共赢/n 发展/vn 的/ude1 新局面/nz 。/w 
