金秀贤/nr 和/cc 全智贤/nr 在/p 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 上演/v 第二次/mq 吻/v 戏/n 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 韩国/nsf 女星/nnd 全智贤/nr 睽违/nz 14年/t 重返/v 小/a 银幕/n 拍摄/v 韩/b 剧/n ，/w 与/cc 金秀贤/nr 主演/v 的/ude1 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 播出/v 之后/f 开/v 出/vf 亮眼/nz 收视/nz ，/w 不过/c 却/d 被/pbei 网友/n 起/vf 底/f ，/w 她/rr 出道/vi 17年/t 竟然/d 只/d 拍/v 过/uguo [3/m 次/qv]/mq 吻/v 戏/n ，/w 而/cc 其中/rz [2/m 次/qv]/mq 就/d 这么/rz 刚好/d 都/d 献给/v 了/ule 金秀贤/nr ，/w 奇妙/a 的/ude1 缘分/n 也/d 成为/v 热烈/a 讨论/v 的/ude1 话题/n 。/w 
全智贤/nr 于/p 1997年/t 出道/vi ，/w 与/cc 男星/n 车太贤/nr 合演/v 《/w 我/rr 的/ude1 [野蛮/a 女友/n]/nz 》/w (/w 电影版/nz 电视/n 版/n 日/b 剧/n 版/n )/w 爆/v 红/a ，/w 其后/f 曾/d 和/cc 朴信阳/nr 、/w 张赫/nr 、/w 郑宇成/nr 等/udeng 人/n 合作/vn ，/w 但/c 都/d 没有/v 接吻/vi 的/ude1 对手戏/nz ，/w 她/rr 的/ude1 萤幕/nz 初吻/n 是/vshi 在/p 2011年/t 拍摄/v 电影/n 《/w [雪花/n 秘/b 扇/q]/nz 》/w 时/ng 献给/v 休杰克曼/nrf ，/w 而/cc 2012年/t 在/p 电影/n 《/w 神偷/nz 大劫案/nz 》/w 中/f 首/q 度/qv 与/cc 金秀贤/nr 合作/vn ，/w 是/vshi 两人/mq 的/ude1 第一次/mq 吻/v 戏/n ，/w 这次/r 在/p 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 突破/v 尺度/n ，/w 上演/v 长达/v 15秒/t 的/ude1 甜蜜/a 之/uzhi 吻/v 。/w 
有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 金秀贤/nr 先前/t 受/v 访/v 时/ng 自曝/nz 曾/d 偷偷/d 向/p 导演/nnt 要求/n 加码/vi 吻/v 戏/n ，/w 而/cc 日前/t 播出/v 的/ude1 内容/n 中/f ，/w 他/rr 出奇/a 不意/d 吻/v 了/ule 全智贤/nr ，/w 唇齿/nz 交缠/nz 长达/v 15秒/t ，/w 让/v 粉丝/nf 看得/v 超/v 兴奋/a ，/w 但/c 有/vyou 眼尖/a 网友/n 发现/v ，/w 他/rr 在/p 接吻/vi 时/ng 耳根/n 子/ng 竟/d 整片/nz 泛红/nz ，/w 情绪/n 似乎/d 颇为/d 紧张/a ，/w 忍不住/v 取笑/v 说/v ：/w “/w 总算/d 让/v 他/rr 心愿/n 成/v 真/a 了/ule 。/w ”/w 
