李敏镐/nr 
此前/t ，/w 曾/d 有/vyou 报道/v 热门/a 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 男/b 主演/v 李敏镐/nr 已/d 秘密/n 与/cc 春晚/n 剧组/nis 接洽/v ，/w 基本/a 敲定/v 春晚/n 的/ude1 事宜/n 。/w 16日/t 下午/t ，/w 央视/j 春晚/n 首次/m 不/d 带/v 妆/vg 联/vg 排/v 在/p 一号/mq 大厅/n 举行/v 。/w 尽管/c 许多/mq 演员/nnt 并未/d 到场/vi ，/w 都/d 是/vshi 编导/nnt 走位/nz 代替/v 。/w 但/c 记者/nnt 获悉/v ，/w 李敏镐/nr 的/ude1 节目/n 在/p 此次/rz 联/vg 排/v 中/f 曝光/vi ，/w 他/rr 将/d 会/v 演唱/vn 一首/mq 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w ，/w 而/cc 这/rzv 首/q 歌/n 原唱/n 则/d 是/vshi 庾澄庆/nr 。/w 
据悉/v ，/w 李敏镐/nr 在/p 接到/v 春晚/n 邀约/v 后/f ，/w 目前/t 已经/d 挪出/nz 档期/n 积极/ad 备战/vi 央视/j 春晚/n 。/w 而/cc 马/n 年/qt 春晚/n 尽管/c 会/v 有/vyou [5/m -/w 6/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v ，/w 但/c 按照/p 春晚/n 的/ude1 惯例/n ，/w 李敏镐/nr 最早/d 应该/v 会/v 在/p 录制/v 备播带/nz 的/ude1 时候/n 才/d 会/v 正式/ad 亮相/vi ，/w 而/cc 为了/p 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 首/q 秀/ag ，/w 李敏镐/nr 也/d 在/p 韩国/nsf 积极/ad 练舞/nz ，/w 势必/d 给/p 中国/ns 观众/n 一份/mq 新年/t 惊喜/a 。/w 此外/c ，/w 这/rzv 首/q 庾澄庆/nr 的/ude1 经典/n [原创/b 歌曲/n]/nz 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 就/d 有/vyou 过/uguo 韩语/n 版/n ，/w 而/cc 李敏镐/nr 之前/f 就/d 有/vyou 翻唱/v 过/uguo ，/w 可以/v 说/v 表演/vn 起来/vf 轻车熟路/vl 。/w 
