图/n 为/p ：/w 满头/n 白发/n 的/ude1 张/q 爹爹/n 紧握/v 瘫痪/vn 老伴/n 的/ude1 手/n 
“/w 吃/v 好/a 没有/v ？/w 来/vf ，/w 我/rr 给/p 你/rr 擦/v 一/m 擦/v 。/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w 在/p 沌口/nz 开发区/ns 一间/mq [20/m 平方米/q]/mq 的/ude1 简陋/a 潮湿/a 房间/n 内/f ，/w [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张梦根/nr 爹爹/n 接过/v 碗/n ，/w 轻轻/d 给/p 老伴儿/n 刘传早/nr 擦去/nz 掉落/v 身上/s 的/ude1 面条/nf 。/w 虽然/c 老伴儿/n 手/n 的/ude1 关节/n 已经/d 严重/a 变形/vi ，/w 连/ulian 勺子/n 也/d 拿/v 不稳/nz ，/w 张梦根/nr 还是/c “/w 狠心/a ”/w 让/v 婆婆/n 自己/rr 吃/v ，/w “/w 稍微/d 活动/vn 一下/mq 手关节/nz ，/w 对/p 她/rr 病情/n 有/vyou 好处/n 。/w ”/w 
18年前/t ，/w 刘传早/nr 患/v 上/f 内/f 风湿/n 瘫痪/vi 在/p 床/n ；/w 18年/t 里/f ，/w 张梦根/nr 守护/v 床/n 前/f 精心/ad 服侍/v 。/w 从/p 曾经/d 的/ude1 满头/n 青丝/n ，/w 到/v 如今/t 的/ude1 白发苍苍/vl ，/w 一场/mq 病床/n 前/f 的/ude1 恒久/a 坚守/v 不断/d 续写/v 着/uzhe 爱/v 的/ude1 神奇/a 。/w 
病魔/n 打破/v 家/q 的/ude1 宁静/a 
爱妻/n 瘫痪/vi 病床/n 相依/v 
今年/t [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张梦根/nr 原/b 是/vshi 军/n 山/n 一家/n 玻璃厂/nis 职工/nnt ，/w 1973年/t ，/w [经/p 人/n 介绍/v]/nz 与/cc 刘传早/nr 喜/v 结连理/nz 。/w 日子/n 虽/c 过/uguo 得/ude3 清苦/a ，/w 但/c 随着/p [一/d 双/q]/mq 儿女/n 的/ude1 陆续/d 降临/vi ，/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 却/d 也/d 其乐融融/al 。/w 
1996年/t 下半年/t ，/w 刘传早/nr 突然/ad 感觉/n 关节/n 处/n 疼/a 的/ude1 厉害/a ，/w 整夜/d 整夜/d 钻心/vi 地/ude2 疼/a ，/w 像/v 刀子/n 在/p 砍/v ，/w 去/vf 医院/nis 检查/vn 是/vshi 患/v 了/ule 内/f 风湿/n 。/w 一个/mq 月/n 之后/f ，/w 她/rr 的/ude1 手指/n 处/n 关节/n 鼓/v 得/ude3 老/a 高/a ，/w 脚踝/n 、/w 手臂/n 等/udeng 地方/n 的/ude1 关节/n 也/d 开始/v [弯曲/a 变形/vi]/nz 。/w 张梦根/nr 带着/vn 妻子/n 四处/d 求医/vi ，/w 花光/nz 家中/s 积蓄/n 又/d 找/v 亲戚/n 借/v 下/f 债务/n ，/w 但/c 妻子/n 的/ude1 病/n 没/d 一点/mq 好转/vi ，/w 甚至/d 一天/mq 比/p 一天/mq 重/a ，/w 慢慢地/nz ，/w 妻子/n 连/ulian 走路/vi 也/d 变得/vi 困难/an ，/w 最后/f 竟/d 瘫痪/vi 在/p 床/n 上/f 。/w 
