叛逃/v 到/v 英国/ns 的/ude1 台湾/ns 前/f “/w [军事/n 情报/n]/nz 局/n ”/w 女/b 中尉/nnt 叶玫/nr ，/w 19日/t 下午/t 被/pbei 遣/vg 返回/v 台/q ，/w 受到/v 岛内/s 关注/v 。/w 
[法律界/n 人士/n]/nnd 称/v ，/w 台/q “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w [第/m 39/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 意图/n 长期/d 脱免/nz 职役/nz 而/cc 离去/vi 或/c 不/d 就职/vi 役/ng 者/k ，/w 处/n 5年/t 以下/f 有期徒刑/n 。/w 叶玫/nr 委任/v 律师/nnt 19日/t 发表声明/v 称/vn ，/w 叶玫/nr 发现/v 不/d 适合/v 服役/vn ，/w 屡次/d 申请/v 退伍/vn 都/d 遭/v “/w 军情/n 局/n ”/w 无理/a 拒绝/v ，/w “/w 她/rr 是/vshi 遭受/v 国家/n 侵害/vn 工作/vn 基本/a 权/n 的/ude1 受害者/n ”/w ，/w 希望/v 能/v 给/p 她/rr 一次/mq 改过自新/vl 的/ude1 机会/n 。/w 
《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 19日/t 回顾/v 称/vn ，/w [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 叶玫/nr 2012年6/t 月底/t 赴/v 泰国/nsf 旅游/vn 时/ng 逃亡/vi 至/p 英国/ns ，/w 并/cc 申请/v [政治/n 庇护/vn]/nz ，/w 宣称/v 在/p “/w 军情/n 局/n ”/w 服务/vn 期间/f 遭/v 同事/n 排挤/v 。/w 去年/t 12月10日/t ，/w 叶玫/nr 被/pbei [英国/ns 移民/n 署/ng]/nt 逮捕/v 羁押/vn 。/w 《/w 联合报/n 》/w 称/v ，/w 英国/ns 对于/p 叶玫/nr 及/cc 友人/n 提出/v 的/ude1 种种/q 疑虑/n ，/w 包括/v 台湾/ns 有/vyou 死刑/n 、/w 回去/v 势必/d 接受/v 军法/n 审判/vn 等/udeng 问题/n ，/w 都/d 向/p 台湾/ns 提出/v 。/w 此外/c ，/w 叶玫/nr 的/ude1 [政治/n 庇护/vn]/nz 案/ng 申请/v 理由/n 薄弱/a ，/w 虽然/c 她/rr 居住/v 英国/ns 期间/f 没有/v 犯法/vn ，/w 但/c 也/d 没有/v 合法/a 证件/n 逾期/vi 居留/vn ，/w 遣/vg 返回/v 台/q 是/vshi 必然/d 的/ude1 结果/n 。/w 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 从/p 台/q “/w 国防部/nt ”/w 2012年6月29日/t 针对/p 叶玫/nr 发布/v 通缉/vn ，/w 她/rr 总共/d 在/p 外/f 逃亡/vi 560多天/m 。/w 
“/w 中央社/nz ”/w 透露/v ，/w 叶玫/nr 这次/r 遣返/v 作业/vn 由/p 英国/ns 完全/ad 主导/n ，/w 包括/v 何时/ryt 返/v 台/q 、/w 搭乘/v 哪家/r 航空公司/nis 以及/cc 机票/n 费用/n ，/w 全都/d 由/p 英方/n 负责/v ，/w 一路/mq 戒护/nz 的/ude1 也/d 是/vshi [英国/ns 政府/nis]/nt 人员/n 。/w 因为/c 英国/ns 与/cc 台湾/ns 没有/v 正式/ad “/w 外交/n ”/w 关系/n ，/w [英国/ns 内政部/nis]/nt 为/p 确保/v 叶玫/nr 顺利/ad 遣/vg 返回/v 台湾/ns ，/w 处理/v 过程/n 十分/d 谨慎/a ，/w 坚持/v 叶玫/nr 未/d 踏上/v 台湾/ns 土地/n 前/f ，/w 不得/vi 对/p 媒体/n 披露/v 消息/n 。/w 文章/n 还/d 说/v ，/w 此次/rz 事件/n 显示/v 台/q 英/b 的/ude1 互助/vn 与/cc 互信/v 关系/n 良好/a ，/w 而/cc 目前/t [爱丁堡/nsf 地方/n 法院/nis]/nt 仍/d 在/p 审理/v 酒醉/nz 驾车/vi 撞死/nz 台湾/ns 送报生/nz 的/ude1 英国/ns 商人/nnt 林克颖/nr ，/w 2012年/t 台湾/ns 与/cc 英国/ns 签署/v “/w 关于/p 林克颖/nr 引渡/v 了解/vn 备忘录/n ”/w ，/w 也/d 开创/v 了/ule 台湾/ns 与/cc 无/v “/w 邦交/n ”/w 国家/n 签署/v 引渡/vn 备忘录/n 的/ude1 先例/n 。/w ▲/w (/w 崔明轩/nr )/w 
