上个月/t 北京/ns 台/q 呼吁/v 全国/n 百家/nz 电视台/nis 抵制/v 郭德纲/nr ，/w 昨天/t 郭德纲/nr 主持/v 的/ude1 [天津/ns 卫视/n]/nz 戏曲/n 真人秀/nz 节目/n 《/w 国色天香/al 》/w 在/p 北京/ns 召开/v 发布会/n 。/w 郭德纲/nr 称/v 自己/rr 做/v 这种/r 节目/n 轻车熟路/vl ，/w “/w 第一/m 这/rzv 是/vshi [天津/ns 电视台/nis]/nt 的/ude1 节目/n ，/w 跟/p 天津/ns 台/q 合作/vn [十/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 本身/rz 我/rr 又是/c 天津人/nz ，/w 家乡/n 频道/n 我/rr 愿意/v 一块/s 参与/v 。/w 
郭德纲/nr 
亲/ng 不/d 亲/ng ，/w 家乡/n 人/n 。/w 上个月/t 北京/ns 台/q 呼吁/v 全国/n 百家/nz 电视台/nis 抵制/v 郭德纲/nr ，/w 昨天/t 郭德纲/nr 主持/v 的/ude1 [天津/ns 卫视/n]/nz 戏曲/n 真人秀/nz 节目/n 《/w 国色天香/al 》/w 在/p 北京/ns 召开/v 发布会/n 。/w 
记者/nnt 从/p 节目组/n 了解到/v ，/w 郭德纲/nr 在/p 现场/s 并未/d 接受/v 任何/rz 媒体/n 的/ude1 采访/vn ，/w 就/d 和/cc 主持人/nnt 聊/v ，/w 说/v 自己/rr 加盟/v 节目/n 是/vshi “/w 为了/p 弘扬/v [民族/n 艺术/n]/nz 。/w ”/w 这/rzv 档/ng 节目/n 中/f ，/w 丫蛋/nz 、/w 杭天琪/nr 、/w 李玲玉/nr 、/w 叶童/nr 、/w 黄征/nr 、/w 张远/nr 等/udeng [18/m 位/q]/mq 歌手/nnt ，/w 将/d 运用/v 京剧/n 、/w 豫剧/n 等/udeng [六/m 种/q]/mq 戏曲/n 的/ude1 演绎/vn 方式/n 来/vf 改编/v 流行歌曲/n 如/v 《/w superstar/x 》/w 等/udeng ，/w 比较/d 有/vyou 噱头/n 。/w 郭德纲/nr 称/v 自己/rr 做/v 这种/r 节目/n 轻车熟路/vl ，/w “/w 第一/m 这/rzv 是/vshi [天津/ns 电视台/nis]/nt 的/ude1 节目/n ，/w 跟/p 天津/ns 台/q 合作/vn [十/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 本身/rz 我/rr 又是/c 天津人/nz ，/w 家乡/n 频道/n 我/rr 愿意/v 一块/s 参与/v 。/w 第二/m 来说/uls 呢/y ，/w 《/w 国色天香/al 》/w 涉及/v 到/v 了/ule 很多/m 的/ude1 [传统/n 艺术/n]/nz ，/w 我/rr 个人/n 对于/p 国粹/n [传统/n 艺术/n]/nz 是/vshi 情有独钟/vl 。/w [七/m 岁/qt]/mq 学/v 评书/nnd ，/w [九/b 岁/qt]/mq 说/v 相声/n ，/w 又/d 唱过/v 几年/mq 戏/n 。/w 所以/c 说/v ，/w [传统/n 艺术/n]/nz 呢/y 我/rr 不/d 敢说/nz 都/d 是/vshi 行家/n ，/w 但/c 这/rzv 是/vshi 我/rr 有/vyou 感情/n 也/d 懂/v ，/w 我/rr 能干/a 得了/vi 的/ude1 节目/n 。/w 你/rr 要是/c 真的/d 弄/v 一个/mq 舞蹈/n 的/ude1 节目/n ，/w 多少/ry 钱/n 我/rr 也/d 不能/v 去/vf 呀/y ，/w 我/rr 也/d 不会/v 呀/y 。/w ”/w 
提及/v 前/f 不久/d 的/ude1 “/w 封杀/v ”/w 风波/n ，/w 郭德纲/nr 只/d 说/v “/w 过去/vf 了/ule ”/w ，/w “/w 我/rr 在/p 横店/ns 拍戏/vi ，/w 今年/t 没/d 怎么/ryv 录/ng 节目/n ，/w 待/vi 了/ule 快/a 三个月/t 了/ule ，/w 都/d 快/a 与世隔绝/vl 了/ule ，/w 好/a 多/a 事儿/n 都/d 是/vshi 听/v 你们/rr 说/v 我/rr 才/d 知道/v 。/w 过去/vf 了/ule 这/rzv 事儿/n ，/w 很多/m 事儿/n 你/rr 回头/vi 想/v ，/w 你/rr 五年前/t 跟/p 人/n 吵过/nz 一架/mq ，/w 现在/t 回头/vi 看/v 你/rr 可能/v 觉得/v 那/rzv 架/qv 炒/v 得/ude3 没意思/a 了/ule 。/w 对于/p 我/rr 来说/uls ，/w 做/v 艺人/nnt 的/ude1 就是/v 这样/rzv ，/w 风口浪尖/n 上/f ，/w 经常/d 会/v 有/vyou 事儿/n 。/w 我/rr 天天/d 写诗/vi ，/w 哪/ry 知道/v 写诗/vi 还有/v 这么/rz 大/a 的/ude1 罪过/n 。/w 得了/vi ，/w 事/n 都/d 过去/vf 了/ule ，/w 过年/vi 了/ule 说/v 点/qt 高兴/a 的/ude1 事儿/n 吧/y 。/w ”/w 
再问/v 他/rr 没/d 过/uguo 春晚/n 终审/n ，/w 郭德纲/nr 直/d 喊冤/v ，/w “/w 我/rr 不/d 知道/v ，/w 我/rr 拍/v 完/vn 戏/n 刚/d 回来/v 。/w 刚/d 到/v 北京/ns [三/m 天/qt]/mq ，/w 我/rr 也/d 不能/v 给/p 人家/n 瞎编/nz 呀/y 。/w 我/rr 哪儿/rys 参加/v 终审/n 了/ule ？/w 你们/rr 是/vshi 上/f 中央台/n 门口/s 堵/v 我/rr 去/vf 没/d 堵着/nz 。/w 我/rr 跟/p 你/rr 这么/rz 说/v 啊/y ，/w 知道/v 的/ude1 别/d 全/a 说/v ，/w 听见/v 的/ude1 别/d 全信/nz 。/w 我/rr 说不上/vl 你/rr 别/d 信/n ，/w 我/rr 说/v 我/rr 不/d 上/f 你/rr 也/d 别/d 信/n 。/w 当然/d 了/ule 作为/p 艺人/nnt 来说/uls ，/w 在/p 哪个/ry 场合/n 、/w 哪个/ry 艺人/nnt 都/d 是/vshi 为人民服务/v ，/w 没有/v 太大/d 的/ude1 区别/n 。/w 我/rr 很/d 看好/v 冯导/nr 的/ude1 春晚/n ，/w 肯定/v 很/d 接地气/nz 。/w 你们/rr 就/d 看吧/nz ，/w 为了/p 冯导/nr 你们/rr 也/d 得/ude3 看/v 。/w ”/w 
