在/p 2012年/t 首/q 度/qv 出现/v 绝对/d 量/n 下降/vi 后/f ，/w 中国/ns [劳动/vn 年龄/n 人口/n]/nz 2013年/t 继续/v 缩水/vi 。/w 
[中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt 20日/t 发布/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 中国/ns [16/m 周岁/q]/mq 以上/f 至/p [59/m 周岁/q]/mq 的/ude1 [劳动/vn 年龄/n 人口/n]/nz [91954/m 万/d 人/n]/mq ，/w 比/p 上/f 年末/t 减少/v [244/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 总人口/n 的/ude1 比重/n 为/p 67.6%/m ，/w 较/d 去年/t 下降/vi [1/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
[中国/ns 社科院/nis]/nt [社会学/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 张翼/nr 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 指出/v ，/w 从/p 增速/n 的/ude1 降低/vn 到/v 绝对/d 量/n 的/ude1 减少/vn ，/w [劳动/vn 人口/n]/nz 的/ude1 缩水/vi 已经/d 成为/v 中国/ns 在/p 未来/t 相当/d 长/a [一段/mq 时间/n]/nz 将/d 面临/v 的/ude1 局面/n 。/w 
张翼/nr 表示/v ，/w 如果/c 近来/d 陆续/d 在/p 各地/rzs 试水/nz 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w (/w 夫妻/n 双方/n 一人/mq 为/p 独生子女/n ，/w [第一/m 胎/ng]/mq 非/b 多胞胎/nz ，/w 即可/v 生/vn 第二个/mq 孩子/n )/w 政策/n 没有/v 导致/v 较大/d 的/ude1 生育/vn 高峰/n ，/w 那么/c 在/p [人口/n 总量/n]/nz 增长/v 压力/n 不大/d 的/ude1 情况下/nz ，/w 中国/ns 有可能/nz 在/p 未来四/t 到/v 五年/t 全面/ad 放开/v “/w 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 。/w 
近年来/dl ，/w 伴随/v 着/uzhe 老龄化/vn 加速/vi 而/cc 至/p ，/w 民工荒/nz 屡次/d 上演/v ，/w 中国/ns “/w [人口/n 红利/n]/nz ”/w 的/ude1 衰减/vn 成为/v 各方/r 热/a 议/v 话题/n 。/w [劳动/vn 年龄/n 人口/n]/nz 从/p 占/v 比/p 下降/vi 到/v 总量/n 缩水/vi 的/ude1 变化/vn 更是/d 让/v 一些/mq 学者/nnt 担心/v ，/w 支撑/v 中国/ns 在/p 过去/vf 三十余/m 年间/n 快速/d 增长/v 的/ude1 [人口/n 红利/n]/nz 已/d 接近/v 尽头/f 。/w 
“/w 作为/p 一个/mq 人口/n 大国/n ，/w 中国/ns 和/cc [1/m 亿/m 人口/n]/mq 以下/f 国家/n [人口/n 转变/v]/nz 的/ude1 特点/n 是/vshi 不/d 一样/uyy 的/ude1 ”/w ，/w 张翼/nr 告诉/v 中新社/nt 记者/nnt ，/w 国际上/nz 对/p “/w [人口/n 红利/n]/nz ”/w 是否/v 存在/vn 的/ude1 判断/vn 一般/ad 是/vshi 依据/n [15/m -/w 64/m 岁/qt]/mq 人口/n 在/p 总人口/n 中/f 占/v 比/p 是否/v 超过/v 了/ule 70%/m 。/w 
张翼/nr 介绍/v 说/v ，/w 虽然/c 从/p 2012年/t 起/vf ，/w 中国/ns [劳动/vn 年龄/n 人口/n]/nz 总量/n 开始/v 减小/v ，/w 但/c 中国/ns [15/m -/w 64/m 岁/qt]/mq 年龄段/n 人口/n 占/v 比/p 从/p 74%/m 降低/v 到/v [70/m %/w 以下/f]/mq 需要/v 相当/d 长/a [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 这/rzv 意味着/v 中国/ns 仍/d 将/d 经历/n 一段/mq 红利/n 维持/v 期/qv 。/w 
张翼/nr 指出/v ，/w 在/p [劳动/vn 年龄/n 人口/n]/nz 总量/n 缩水/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 中国/ns 可以/v 通过/p 提高/v 劳动力/n 素质/n 和/cc 劳动/vn [技术/n 创新/vi]/nz 释放/v 第二次/mq [人口/n 红利/n]/nz 。/w 因此/c ，/w 从/p 2014年/t 开始/v ，/w 中国/ns 必须/d 强化/v 转型/vn 升级/vi 速度/n ，/w 使/v [自动化/vn 水平/n]/nz 和/cc [劳动/vn 技能/n]/nz 的/ude1 提升/vn 速度/n 能够/v 跟上/v [人口/n 结构/n]/nz 转变/v 的/ude1 速度/n 。/w 
不过/c 从/p [世界/n 范围/n]/nz 来看/u ，/w 伴随/v 着/uzhe 劳动力/n 的/ude1 缩水/vi ，/w 各国/rzs 经济/n 都会/n 或多或少/d 地/ude2 碰到/v 问题/n 。/w 为了/p 将/d 中国/ns 生育/vn 下降/vi 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz 控制/vn 在/p 一定/b 的/ude1 范围/n 之内/f ，/w 中国/ns 各地/rzs 近来/d 开始/v 陆续/d 推出/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 。/w 
“/w ‘/w 单独/d 二/m 孩/ng ’/w 目前/t 还/d 在/p 试水/nz 期/qv ，/w 其/rz 走向/v 取决于/v 中国/ns 未来/t 的/ude1 生育/vn 情况/n ”/w ，/w 张翼/nr 表示/v ，/w 如果/c 2015年/t 到/v 2016/m 年间/n ，/w 中国/ns 出现/v 了/ule 比较/d 大/a 的/ude1 生育/vn 高峰/n ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 就/d 将/d 继续/v 维持/vn [一段/mq 时间/n]/nz 。/w 但/c 如果/c 未来/t 中国/ns 每年/r 净增/v [人口/n 数量/n]/nz 维持/v 在/p 600万到700万/m 之间/f ，/w [四/m 到/v 五/m 年/qt]/mq 后/f ，/w 中国/ns 全面/ad 放开/v 二胎/nz 就/d 没有/v 太大/d 问题/n 。/w 
劳动力/n 缩水/vi “/w 硬币/n ”/w 的/ude1 另一面/mq 是/vshi 老龄化/v 程度/n 加深/v 。/w 2013年/t ，/w 中国/ns [60/m 周岁/q]/mq 及/cc 以上/f 人口/n [20243/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 总人口/n 的/ude1 14.9%/m ，/w 较/d 上/f 年/qt 提高/v [0/m ./w 6/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w [65/m 周岁/q]/mq 及/cc 以上/f 人口/n [13161/m 万/d 人/n]/mq ，/w 占/v 总人口/n 的/ude1 9.7%/m ，/w 较/d 上/f 年/qt 提高/v [0/m ./w 3/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
张翼/nr 指出/v ，/w 随着/p 退休/v 人数/n 的/ude1 提升/vn 和/cc 退休金/n 的/ude1 上涨/vn ，/w 在职/vn 职工/nnt 的/ude1 负担/n 会/v 越来越/d 重/a ，/w [国家/n 财政/n]/nz 转移/v 到/v 养老金/n 的/ude1 比例/n 也/d 会/v 不断/d 上升/vi 。/w 要/v 化解/vn 伴随/v 着/uzhe 老龄化/vn 而/cc 来/vf 的/ude1 养老/vn 压力/n ，/w 中国/ns 必须/d 从/p [三/m 方面/n]/mq 着手/v ：/w 
其/rz 一/m 是/vshi 做好/v 养老金/n 的/ude1 保值/vn 增值/vn ，/w 要/v 把/pba 工作/vn 做/v 细/a 、/w 做/v 强/a 、/w 做/v 大/a ；/w 其/rz 二/m 是/vshi 保持/v 养老/vn 制度/n 的/ude1 稳定/an ，/w 避免/v 大规模/b 退保/v 断/vn 保/v 的/ude1 情况/n 发生/v ；/w 其/rz 三/m 是/vshi 通过/p 建立/v [企业/n 年/qt 金/b 制度/n]/nz 、/w 鼓励/v 个人/n 通过/p [商业/n 保险/n]/nz 养老/vn 等/udeng 方式/n 开发/vn 新的/a 养老金/n 来源/n 。/w 
针对/p 中国/ns 何时/ryt 全面/ad 放开/v “/w 二/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 国家/n 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 毛群安/nr 1月17日/t 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 目前/t ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 也/d 在/p 进行/vn 全面/ad 放开/v 二/m 孩/ng 的/ude1 调研/vn 工作/vn ，/w 但/c 全面/ad 放开/v 尚无/v 时间表/n 。/w 毛群安/nr 表示/v ，/w 国家/n 已/d 提出/v 要/v 逐步完善/v [计划生育/n 政策/n]/nz ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 放开/vn ，/w 也/d 是/vshi 为/p 未来/t 全面/ad 放开/v 二/m 孩/ng 打下/v 基础/n ，/w 如果/c 将来/t 放开/v ，/w 也/d 要/v 进行/vn 预测/vn 和/cc 周密/a 的/ude1 准备/vn ，/w 防止/v 出现/vn 非常/d 集中/v 的/ude1 生育/vn 高峰/n 。/w (/w 记者/nnt 周锐/nr )/w 
