[宋氏/nz 三姐妹/mq]/nz ：/w 左/f 起/vf 依次/d 为/p 宋美龄/nr 、/w 宋霭龄/nr 、/w 宋庆龄/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v 《/w [宋庆龄/nr 画传/nz]/nz 》/w ，/w 陈廷一/nr 著/nz ，/w [作家/nnt 出版社/nis]/nt 出版/v 
1936年12月/t ，/w 西安/ns 兵变/vn 蒋介石/nr 不/d 抗日/vn 被扣/nz ，/w 生死/n 不明/v ，/w 一下/mq 震惊/v 了/ule [南京/ns 政府/nis]/nt 和/cc 宋美龄/nr 。/w 南京/ns 乱成/nz 了/ule 一锅粥/n ，/w 谣言/n 满天飞/vi 。/w 宋美龄/nr 在/p 情急/a 之中/f ，/w 想到/v 二/m 姐/n 庆/vg 龄/ng 能/v 帮助/vn 自己/rr ，/w 直接/ad 挂/v 通/v 了/ule 电话/n ，/w 美/b 龄/ng 是/vshi 哭/v 着/uzhe 求/v 二/m 姐/n 帮忙/vi ，/w 请求/v 协助/vn 解危/nz 释放/v 蒋/nz 。/w 因为/c 姐妹/n 间/f 十年/mq 没有/v 来往/vn 了/ule ：/w 当年/t 庆/vg 龄/ng 曾/d 说/v 过/uguo ，/w 她/rr 宁愿/d 看到/v 小妹/n 去/vf 死/v ，/w 也/d 不愿/nz 小妹/n 嫁给/v 老蒋/nz 。/w 就/d 在/p 小妹/n 嫁给/v 老蒋/nz 的/ude1 当年/t ，/w 蒋/nz 就/d 发动/v 了/ule “/w 四·一二/m ”/w 大屠杀/n ，/w [国共/n 合作/vn]/nz 破裂/vi ，/w 政治/n 离间/v 了/ule 姐妹/n 亲情/n 。/w 庆/vg 龄/ng 当面/d 答应/v 帮忙/vn ，/w 只有/c 一个/mq 条件/n ：/w 蒋/nz 要/v [顺应/v 潮流/n]/nz 抗日/vn 。/w 美/b 龄/ng 也/d 当场/d 做/v 了/ule 保证/v 。/w 这/rzv 表明/v 了/ule 宋庆龄/nr 对/p 民族/n 命运/n 的/ude1 关切/vn 远/a 超过/v 自身/rr 的/ude1 恩怨/n ，/w 使/v 小妹/n 美/b 龄/ng 大/a 受/v 感动/vn 。/w 
宋庆龄/nr 说/v 办/v 即/v 办/v ，/w 她/rr 与/cc 中共/n 及时/ad 进行/vn 了/ule 联系/v ，/w 说明了/v 自己/rr 的/ude1 意愿/n 。/w 中共/n 指定/v 同/p 国民党/n 高层/n 接触/v 的/ude1 代表/nnt 潘汉年/nr 得到/v 宋庆龄/nr 的/ude1 通知/n 后/f 去/vf 了/ule 南京/ns 。/w (/w 为/p 安全/an 起见/u ，/w 他/rr 在/p 南京/ns 前边/f 的/ude1 一个/mq 小站/n 下车/vi ，/w 以防/v 邀请/vn 他/rr 去/vf 的/ude1 人/n 叛卖/v 他/rr ，/w 也/d 防/v 国民党/n 亲日派/n 袭击/vn ，/w 因为/c 亲日派/n 要/v 除掉/v 蒋介石/nr ，/w 作为/p 扩大/v 内战/n 的/ude1 第一步/mq 。/w )/w 据说/v ，/w 蒋夫人/nr 在/p 南京/ns 接见/v 潘汉年/nr 时/ng 恳求/v 共产党/nis 保证/v 她/rr 丈夫/n 的/ude1 安全/an 。/w 
西安/ns 兵变/vn 的/ude1 [和平/n 解决/v]/nz ，/w 有力/a 地/ude2 促进/v 了/ule [国共/n 合作/vn]/nz 抗日/vn 的/ude1 新局面/nz 。/w 为/p 抗日/vn 三姐妹/mq 摒弃/v 政见/n 重新/d 走到/vf 了/ule 一起/s 提供/v 了/ule 契机/n 。/w 
日本/ns 攻占/v 上海/ns 后/f ，/w 宋庆龄/nr 转移/v 到/v 一个/mq 新的/a 地点/n —/w —/w 香港/ns 去/vf 继续/v 她/rr 的/ude1 工作/vn 。/w 
在/p 转移/v 出去/vf 之前/f ，/w 她/rr 要/v 摆脱/v 日本/ns 特务/nnd 的/ude1 监视/vn 。/w 她/rr 的/ude1 寓所/n 在/p 法/n 租界/n (/w 上海/ns 的/ude1 [公共/b 租界/n]/nz 和/cc 法/n 租界/n 归/v 外国人/n 管辖/v ，/w 在/p 法理/n 上/f 是/vshi [中立/vn 地带/n]/nz )/w ，/w 为了/p 麻痹/a 这些/rz 家伙/n ，/w 在/p 动身/vi 的/ude1 那一天/mq —/w —/w 1937年12月23日/t —/w —/w 她/rr 在/p 家中/s 安排/v 了/ule 一种/mq 使/v 人/n 不/d 可能/v 产生/vn 任何/rz 疑窦/nz 的/ude1 安详/a 景象/n 。/w 两位/mq 外国/n 女友/n 到/v 家里/s 来/vf 喝茶/vi 。/w 她/rr 和/cc [贴身/a 女佣/nnd]/nz 李姐/nr 从/p 后门/n 登上/v 雇来/nz 的/ude1 出租汽车/n ，/w 然后/c 开往/vf [公共/b 租界/n]/nz 的/ude1 外滩/ns 码头/n ，/w 登上/v [一/d 艘/q]/mq 挂/v 外/f 国旗/n 的/ude1 客轮/n 。/w 她/rr 用/p 头巾/n 捂住/v 半个/mq 脸庞/n (/w 那天/r 天气/n 很冷/nz )/w ，/w 一只/mq 手/n 挽住/nz 艾/nz 胡/d 结实/a 的/ude1 臂膀/n ，/w 显得/v 十分/d [轻松/a 自如/a]/nz 地/ude2 一同/d 走上/v 跳板/n ，/w 没有人/nz 来得及/v 阻止/vn 和/cc 盘问/v 。/w 
