人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 记者/nnt 王继晟/nr ）/w 首届/b 中国/ns （/w 陵水/ns ）/w 国际/n 羽毛球/n 挑战赛/n 将/d 于/p 2月/t 中旬/t 在/p 海南省/ns 陵水县/ns 举办/v 。/w 该项/r 赛事/n 将/d 设/v 男女/n 单打/n 、/w 男女/n 双打/n 和/cc [混合/vn 双打/n]/nz [5/m 个/q]/mq 单项/n ，/w 作为/p 世界/n 羽/ng 联/vg 积分/n 赛/v 赛事/n ，/w 陵水县/ns 将/d 连续/a 四年/t 承办/v 该项/r 赛事/n 。/w 
据/p [中国/ns 羽毛/n 球队/nis]/nt 总教练/nnt 李永波/nr 透露/v ，/w 世界/n 羽坛/n 明星/nnd 李宗伟/nr 将/d 联手/vd 林丹/nr ，/w 印尼/ns [奥运/n 冠军/nnt]/nz 陶菲克/nrf 搭档/n 中国/ns 名将/n 谌龙/nr ，/w 有望/v 在/p 陵水/ns 上演/v 空前绝后/vl 的/ude1 [男子/n 双打/n]/nz 表演赛/n 。/w 
预计/v 来自/v 马来西亚/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 中国/ns 和/cc 香港/ns 等/udeng 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 150多名/m 运动员/nnt 将/d 参加/v 首届/b 挑战赛/n 。/w 
