钟丽缇/nr 
钟丽缇/nr 小/a S/x 阿娇/nr 章小蕙/nr 田丽细/nr 数/n 娱/vg 圈/qv 性欲/n 旺盛/a 尤物/n 女星/nnd 
钟丽缇/nr 是/vshi 许多/mq 男人/n 眼中/s 的/ude1 [性感/a 女神/n]/nz ，/w 她/rr 曾/d 在/p 接受/v 香港/ns (/w 东周刊/nz )/w 的/ude1 专访/vn 中/f ，/w 分享/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 勾魂/nz 之/uzhi 道/qv ，/w 其中/rz 包括/v 舔/v 嘴唇/n 、/w 微微/d 张开/v 红唇/nz 、/w 抛媚眼/nz 、/w 用/p 眼神/n 勾魂/nz 和/cc 用/p 脚趾/n 调情/vn 等等/udeng 。/w 钟丽缇/nr 表示/v ：/w “/w 性/ng 是/vshi 很/d 健康/a 的/ude1 ，/w 是/vshi 人/n 生活/vn 的/ude1 一部分/m ，/w 可以/v 说/v 是/vshi 每天/r 都/d 需要/v ，/w 其实/d 情欲/n 是/vshi 很/d 美丽/a 的/ude1 、/w 情欲/n 戏/n 也/d 可以/v 拍/v 得/ude3 很/d 美/b 、/w 很/d 有意思/al 。/w 有些/rz 人/n 常/d 说/v 我/rr 拍/v 情欲/n 戏/n 那么/c 大胆/ad ，/w 只是/d 做戏/nz 啦/y ，/w 说/v 这些/rz 的/ude1 人/n 难道/d 在/p 自己/rr 家里/s 没有/v 做爱/v 呀/y ？/w ”/w 身为/v [性感/a 尤物/n]/nz 的/ude1 她/rr 认为/v 性/ng 是/vshi 生活/vn 的/ude1 一部分/m ，/w 就/d 连/ulian 她/rr 的/ude1 女儿/n Yasmine/x 也/d 已/d 开始/v 对/p 性/ng 充满/v 好奇/a ，/w 所以/c 钟丽缇/nr 目前/t 已/d 开始/v 向/p 她/rr 灌输/v 性/ng 教育/vn ，/w “/w 日/b 日/b 谈/v 性/ng ”/w 。/w 
