1月17日/t 下午/t ，/w [市/n 工商联/nis]/nt 召开/v [三/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 执委/nnt 会议/n ，/w 总结/v 2013年/t 工作/vn ，/w 安排/v 今年/t 工作/vn 任务/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 姚玉舟/nr 到/v 会/v 讲话/n ，/w 市长/nnt 韩军/nr 作/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [情况/n 通报/v]/nz ，/w 市/n 领导/n 颜银河/nr 、/w 孙铭和/nr 、/w 王章/nr 来/vf 、/w 汪谦慎/nr 、/w 孔和平/nr 、/w 程观远/nr ，/w 市/n [开发区/ns 管委会/nis]/nis 主任/nnt 张黎勇/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
姚玉舟/nr 指出/v ，/w 宣城/ns 一直/d 以/p [民营/b 经济/n]/nz 为主/vi ，/w [民营/b 经济/n]/nz 在/p 宣城/ns 经济发展/v 中/f 起着/v 扛大梁/nz 、/w 挑重担/nz 的/ude1 作用/n ，/w 是/vshi 发展/vn 的/ude1 主力军/n 、/w 改革/vn 的/ude1 主动力/nz 、/w 就业/vn 的/ude1 主渠道/n 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 就/d 非公经济/n 发展/vn 作出/v 了/ule 重大/a 理论/n 创新/vi 、/w 政策/n 创新/vi 、/w [制度/n 创新/vi]/nz ，/w 为/p 非公经济/n 发展/vn 提供/v 了/ule 更大/d 空间/n 和/cc 平台/n ，/w [市/n 工商联/nis]/nt 要/v 认真/ad 组织/n 学习/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 推动/v 我市/r [民营/b 经济/n]/nz 更好/d 更快/d 发展/vn 。/w 
姚玉舟/nr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 保持/v 了/ule 稳中求进/vl 的/ude1 态势/n ，/w 广大/b 企业/n 和/cc 企业家/nnt 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n ，/w 全市/n 将/d 处于/v 万马奔腾/nz 的/ude1 全民/n 创业/vn 热潮/n 中/f ，/w 各位/rr 企业家/nnt 要/v 一马当先/dl 。/w 姚玉舟/nr 强调/v ，/w 着眼/vi 宣城/ns 今后/t 发展/vn ，/w 全市/n 将/d 着力/vd 打响/v “/w 山水诗/nz 乡/n 、/w 多彩/z 宣城/ns ”/w 的/ude1 对外/vn 形象/n 品牌/n ，/w 认真/ad 落实/v “/w 11331/m ”/w 发展/v 思路/n ，/w 为/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 奠定/v 更加/d 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 实现/v 这些/rz 目标/n 任务/n ，/w 需要/v 全市/n 上下/f 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 要/v 掀起/v 干部/nnt 创/v 事业/n 、/w 能人/n 创/v 企业/n 、/w 群众/n 创/v 家业/n 的/ude1 全民/n 创业/vn 热潮/n 。/w 广大/b 企业家/nnt 要/v 发挥/vn [带头/vd 作用/n]/nz ，/w 以/p 加快/v 宣城/ns 发展/vn 为/p 己任/n ，/w 把/pba 企业/n 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 打造/v “/w 百亿/m 企业/n ”/w 、/w “/w [百年/mq 老店/n]/nz ”/w 。/w 姚玉舟/nr 表示/v ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 以/p 亲/ng 商/vg 、/w 爱商/nz 、/w 扶/v 商/vg 、/w 富商/n 的/ude1 理念/n ，/w 彻底/ad 打破/v 玻璃门/nz 、/w 弹簧门/n 、/w 旋转门/n ，/w 为/p 企业/n 和/cc 企业家/nnt 提供/v 良好/a 的/ude1 政务/n 环境/n 、/w [法治/n 环境/n]/nz 、/w [人文/n 环境/n]/nz 、/w [生态/n 环境/n]/nz ，/w 营造/v 千方百计/dl 谋/v 创业/vn 、/w 千辛万苦/n 促/v 创业/vn 、/w 千军万马/n 同/p 创业/vn 的/ude1 浓厚/a 氛围/n ，/w 让/v 创业者/ntc 成为/v 宣城/ns 新时期/nz 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 人/n 、/w 最/d 受/v 尊重/vn 的/ude1 人/n 。/w 
韩军/nr 在/p 会上/n 通报/v 了/ule 2013年/t 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 和/cc 今年/t 重点/n 工作/vn 安排/v 。/w 
会上/n ，/w 传达/v 了/ule 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 张宝顺/nr 同志/n 在/p 全省/n 非公经济/n 人士/n [理想/n 信念/n]/nz 报告/n 会上/n 的/ude1 讲话/n 精神/n ，/w 听取/v 了/ule [市/n 工商联/nis]/nt [三/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 常委会/nis 工作报告/v ，/w 进行/vn 了/ule 人事/n 调整/vn ，/w 并/cc 举行/v 了/ule 专题/n 辅导/vn 。/w （/w 段北生/nr ）/w 
