民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr （/w 中/f ）/w 、/w [台湾/ns 当局/n]/nz 前/f “/w 国安/nz 会/v 副/b 祕/nz 书/n 长/a ”/w 江春男/nr （/w 左/f ）/w 、/w 小/a 英/b 基金会/nis 执行/v 长/a 林/ng 全/a 。/w （/w 图片/n 取/v 自/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w ）/w 
据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 的/ude1 “/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis ”/w 执行/v 长/a 林/ng 全/a 日前/t 率/v 团/n 参访/v 大陆/ns ，/w 昨天/t (/w 19日/t )/w 返回/v 台湾/ns 。/w 外界/n 猜测/v 林/ng 全/a 此行/rzv 是/vshi 为/p 蔡英文/nr “/w 开路/vi ”/w 。/w 对此/d ，/w 林/ng 本人/rr 表示/v ，/w 他/rr 此行/rzv 主要/b 目的/n 是/vshi 了解/v 大陆/ns 在/p 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f ，/w 如何/ryv 规划/n 自己/rr 在/p 全球/n 经济发展/v 的/ude1 战略/n 角色/n ，/w 以及/cc 将/d 如何/ryv 突破/v [经济/n 转型/vn]/nz 的/ude1 挑战/vn 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 2013年7月/t ，/w 小/a 英/b [教育/vn 基金会/nis]/nis “/w 台湾/ns 经济发展/v 新模式/nz 工作坊/nz ”/w 邀请/v 中国银行/ntcb [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 曹远征/nr 教授/nnt 、/w [对外/vn 经济/n 贸易/vn 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 院长/nnt 丁志杰/nr 等/udeng 赴/v 台/q 演讲/vn ，/w 探讨/v 人民币/n 未来/t 发展/vn 走向/v 课题/n 。/w 
林/ng 全/a 表示/v ，/w 在/p [大陆/ns 对外/vn 经贸/b 大学/nis]/nt 丁志杰/nr 院长/nnt 的/ude1 邀请/vn 下/f ，/w 他/rr 组团/vi 进行/vn 了/ule [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 回访/vn ，/w 财经/n 参访/v 团/n 成员/nnt 包括/v 江春男/nr 、/w 张景森/nr 、/w 许璋瑶/nr 等/udeng [三/m 位/q]/mq 基金会/nis 董事/nnt 与/cc 监察人/nnt ，/w 以及/cc 胡胜正/nr 、/w 施俊吉/nr 、/w 邱太三/nr 、/w 萧美琴/nr 、/w 蔡其昌/nr 等/udeng [5/m 位/q]/mq 政策/n 顾问/nnt 。/w 
林/ng 全/a 强调/v ，/w 此行/rzv 以/p 财经/n 政策/n 交流/vn 为/p 目的/n ，/w 前往/v [对外/vn 经贸/b 大学/nis 金融/n 学院/nis]/nt 、/w 负责/v 财经/n [政策/n 研究/vn]/nz 与/cc 规划/n 的/ude1 重要/a 智库/nz 及/cc [研究/vn 机构/n]/nz 进行/vn 交流/vn ，/w 并/cc 参访/v [天津/ns 滨海/ns 新区/n]/nz 及/cc 数/n 家/q 大型/b [民营/b 企业/n]/nz 。/w （/w 何建峰/nr ）/w 
