核心/n 提示/v ：/w 作为/p 一代/n 色魔/nz ，/w 戴笠/nr 对/p 胡蝶/n 倾注/v 了/ule 满腔/b 的/ude1 爱/vn 。/w 自从/p 得到/v 胡蝶/n 后/f ，/w 他/rr [奇迹/n 般/uyy 地/ude2]/nz 一/m 改/v 过去/vn 到处/d 追逐/v 女人/n 、/w 渔猎/n 美/b 色/ng 的/ude1 行为/n ，/w 同时/c 也/d 解开/v 了/ule 还/d 系/v 在/p 余淑衡/nr 等/udeng 人身/n 上/f 的/ude1 袅袅/z 情丝/n 。/w 也许/d ，/w 面对着/v 美貌/n 绝伦/z 、/w 聪明伶俐/vl 、/w 善解人意/al 、/w 柔情/n [万/d 种/q]/mq 而/cc 又/d 闻名遐迩/vl 的/ude1 一代/n 红星/n ，/w 戴笠/nr 心满意足/vl 了/ule 。/w 
廊/ng 护栏/n 均/d 为/p 中式/b ，/w [室内/s 装潢/n]/nz 却/d 为/p 西式/b 。/w 公馆/n 底/f 楼/n 设/v 的/ude1 秘密/n 通道/n 直通/v [嘉陵江/ns 边/k]/nz ，/w [紧急/a 情况/n]/nz 下/f 可/v 开启/vn 逃生/vi ，/w 只是/d 现在/t 的/ude1 曾家岩/ns [151/m 号/q]/mq 已/d 作为/p [巴渝/nz 文化/n]/nz 区/n 被/pbei 重新/d [修葺/v 一/d 新/a]/nz 。/w 当年/t ，/w 戴笠/nr 与/cc 余淑衡/nr 相好/n 后/f 同居/vi 于/p 此时/r ，/w 两人/mq 可是/c 打得火热/vl 。/w 
在/p 与/cc 原配/n 妻子/n 生活/vn 时/ng ，/w 戴笠/nr 就/d 曾/d 背着/v 妻子/n 在/p 外面/f 花天酒地/vl 。/w 元配/n 妻子/n 叫/vi 毛秀丛/nr ，/w 是/vshi 一位/mq 缠/v 过足/nz 的/ude1 农村/n 姑娘/n ，/w 与/cc 戴笠/nr 生/v 下/f 独子/n 戴藏宜/nz ，/w 在/p 戴笠/nr 得志/vi 后/f 遭/v 嫌弃/v 。/w 毛秀丛/nr 发现/v 戴笠/nr 乱搞/nz 女人/n 还/d 染上/v 性病/nhd 后/f ，/w 一气之下/n 回/v 了/ule 浙江/ns 江山/n 老家/n ，/w 再也/d 没有/v 与/cc 戴笠/nr 讲/v 过/uguo 一句话/l ，/w 直至/v 1939年/t 去世/vi 。/w 独身/n 的/ude1 戴笠/nr 更加/d 肆无忌惮/vl ，/w 四处/d 猎艳/nz 。/w 
1938年10/t 月底/t 武汉/ns 沦陷/vi 后/f ，/w 戴笠/nr 到/v 重庆/ns 主持/v 军统局/nz 工作/vn ，/w 办公/vn 地点/n 在/p 罗/b 家/q 湾/ng 军统局/nz 本部/n 。/w 住地/n 有/vyou 曾家岩/ns [151/m 号/q]/mq (/w 现/tg [中山/ns 四/m 路/n]/nz [85/m 号/q]/mq )/w 、/w 上/f 清/tg 寺/ng 康庄/ns [3/m 号/q]/mq 两处/mq 。/w 前者/rzv 对外/vn 称为/v 戴/v 公馆/n ，/w 后者/rzv 是/vshi 从/p 鲜英/nz 家/q 租借/v 的/ude1 。/w 到/v 重庆/ns 后/f ，/w 戴笠/nr 在/p 认识/v [影后/n 胡蝶/n]/nz 之前/f ，/w 对/p [中央/n 政治/n 大学/nis]/nt 外语系/nit 学生/nnt 余淑衡/nr [宠爱/v 有/vyou 加/v]/nz 。/w 余淑衡/nr 是/vshi 湖南/ns 人/n ，/w 大学毕业/v 后/f ，/w 于/p 1938年/t 进入/v 军统/n 在/p 重庆/ns 举办/v 的/ude1 [外交/n 训练班/nis]/nt 学习/v 。/w 因/p 其/rz 长相/n 出众/a ，/w 成绩/n 优秀/a ，/w 鹤立鸡群/vl ，/w 兼任/v 班主任/nnt 的/ude1 戴笠/nr 一眼/d 就/d 看上/v 了/ule 她/rr 。/w 余淑衡/nr 毕业/v 后/f ，/w 戴笠/nr 把/pba 她/rr 调/v 到/v 身边/s 当/p 秘书/nnt ，/w 以/p 掩人耳目/vl 。/w 戴笠/nr 与/cc 余淑衡/nr 相好/n 后/f ，/w 同居/vi 于/p 曾家岩/ns [151/m 号/q]/mq ，/w 两人/mq 如胶似漆/nz ，/w 难舍难分/vl 。/w 
戴笠/nr 甚至/d 取/v 了/ule 一个/mq 化/v 名叫/v “/w 余龙/nr ”/w ，/w 他/rr 讨好/v 地/ude2 对/p 余淑衡/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 取/v [这个/rz 名字/n]/nz ，/w 表示/v 我/rr 很/d 愿意/v 做/v 余家/nz 的/ude1 乘龙快婿/nz 。/w ”/w 
原/b 歌乐山/nz “/w 山洞/n 新生/n 路/n ”/w [4/m 号/q]/mq ，/w 位于/v 现/tg “/w 山洞/n 平正村/ns ”/w [5/m 号/q]/mq 附近/f ，/w [周边/n 环境/n]/nz 主要/b 有/vyou 林森/nrf 题字/vi “/w 小/a 陪都/n ”/w 、/w “/w 陪都/n 雨/n 两江/nz (/w 根/n )/w 情/n ”/w 雕塑/n 。/w 听得/v 当地/s 一位/mq 吴姓/nz 老太太/n 说/v ，/w 新生/n 路/n [4/m 号/q]/mq 大概/d 为/p 从/p 平正村/ns 路口/n 右边/f 算起/vf [20/m -/w 100/m 米/q]/mq 范围/n 之间/f 的/ude1 地方/n 。/w 因为/c 城市/n 的/ude1 日新月异/vl ，/w 当时/t 的/ude1 场景/n 已/d 完全/ad 被/pbei 淹没/v 。/w 那时/rzt 的/ude1 杨虎/nr 公馆/n 为/p 一楼/nz 一/m 底/f ，/w 石/ng 木结构/n ，/w [坚固/a 耐用/a]/nz 。/w 因/p 西南/ns 多雨/nz ，/w 屋顶/n 为/p 坡/n 面/nf ，/w 覆以/nz 青瓦/nz 。/w 山洞/n 公路/n 上/f 达/v 歌乐山/nz ，/w 下/f 通/v 沙坪坝/ns 文化/n 区/n 。/w 胡蝶/n 借住/nz 此地/s 时/ng 还/d 经常/d 去/vf 文化/n 区/n 参加/v 文艺界/n 的/ude1 聚会/vn 。/w 
戴笠/nr 与/cc 余淑衡/nr 的/ude1 关系/n 原本/d 正/d 火热/z ，/w 可惜/v 后来/t 余/ng 去/vf 美国/nsf 留学/v ，/w 两人/mq 的/ude1 风/n 月/n 之/uzhi 事/n [无疾/nz 而/cc 终/d]/nz 。/w 恰/d 在/p 此时/r ，/w 戴笠/nr 听说/v 影星/nnd 胡蝶/n 到/v 了/ule 重庆/ns ，/w 他/rr 曾/d 看过/v 不少/m 胡蝶/n 主演/v 的/ude1 影片/n ，/w 不禁/d 想入非非/vl 。/w 此时/r 的/ude1 胡蝶/n ，/w 虽/c 已/d 嫁/v 为/p 人/n 妇/ng ，/w 却/d 仍然/d 美貌/n 绝伦/z 。/w 
戴笠/nr 先/d 找/v 来/vf 早年/t 在/p 上海/ns 结识/v 的/ude1 密友/n 唐生明/nr 帮忙/vi 。/w 唐/tg 的/ude1 老婆/n 徐来/nr 也/d 曾/d 为/p 影/ng 业界/n 的/ude1 演员/nnt ，/w 还是/c 胡蝶/n 的/ude1 好友/n 。/w 徐来/nr 愿意/v 为/p 戴笠/nr 牵线搭桥/vl ，/w 却/d 因/p 她/rr 要/v 跟随/v 被/pbei 调往/vf 上海/ns 做/v 秘密/n 工作/vn 的/ude1 丈夫/n 前行/v 而/cc 将/d 此事/r 耽搁/vi 下来/vf 。/w 之后/f ，/w 戴笠/nr 更是/d 利用/v 其/rz 职务/n 特权/n 派/v 军统局/nz 特工/nnd 四处/d 打听/v ，/w 得知/v 胡蝶/n 借住/nz 在/p 曾任/v 上海/ns 警备/n 司令/nnt 的/ude1 杨虎家/nr ，/w 地点/n 为/p 歌乐山/nz 山洞/n 新生/n 路/n [4/m 号/q]/mq 。/w 杨虎/nr 的/ude1 老婆/n 林芷茗/nr 是/vshi 胡蝶/n 的/ude1 童年/t 伙伴/n ，/w 亲密无间/vl 。/w 戴笠/nr 又/d 转而/c 请/v 杨虎/nr 夫妇/n 帮忙/vi 。/w 正是/v 在/p 杨虎家/nr ，/w 戴笠/nr 初次/d 见到/v 胡蝶/n ，/w [惊/v 为/p 天/qt 人/n]/nz 。/w 
他/rr 知道/v 胡蝶/n 生性/n 傲慢/a ，/w 想/v 要/v “/w 泡/v 上/f ”/w 她/rr ，/w 需要/v 等待/vn 好/a 机会/n 。/w 戴笠/nr 懂得/v 把握/vn 时机/n 的/ude1 重要性/n 。/w 
戴笠/nr 马上/d 派/v 人/n 前往/v 湖南/ns 株洲/ns ，/w 将/d 杨慧敏/nr 逮捕/v 押/v 回/v 重庆/ns ，/w 监禁/v 在/p 石灰/n 市/n 稽查处/nis 看守所/nis 。/w 对于/p 胡蝶/n 遗失/v 的/ude1 东西/n ，/w 他/rr 按/p 胡蝶/n 的/ude1 描述/vn ，/w 派/v 人/n 去/vf 国外/s 购置/v ，/w 然后/c 谎称/v 追回/v 了/ule 一部分/m 财物/n 。/w 胡蝶/n 见过/v 世面/n ，/w 一/m 看/v 这些/rz “/w 追回/v ”/w 的/ude1 珠宝/n 、/w 衣物/n 虽/c 不是/c 原物/n ，/w 但/c 款/q 色/ng 更新/v ，/w 价值/n 更/d 贵/a ，/w 于是/cc 对/p 戴笠/nr 说/v 了/ule 许多/mq 感激/v 话/n 。/w 戴笠/nr 因此/c 赢得/v 胡蝶/n 好感/n ，/w 并/cc 经常/d 去/vf 山洞/n 杨虎家/nr ，/w 时/ng 有/vyou 酒局/nz 、/w 饭局/n 应酬/v 。/w 
神仙洞/nz 公馆/n 曾/d 被/pbei 划/v 为/p [市/n 博物馆/nis]/nt 办公/vn 用房/n ，/w 后来/t 又/d 移交/v 给/p 了/ule [市/n 文化局/nis]/nt ，/w 如今/t 已/d 装修/vn 一/m 新/a ，/w 风格/n 保持/v 不变/nz 。/w 楼房/n 青砖/n 砌墙/v ，/w 爬满/nz 手指/n 粗/a 的/ude1 藤蔓/n 。/w 大门/n 采用/v 罗马柱/nr ，/w 两只/mq 石墩/n 已经/d 风化/vi 。/w 屋内/s 上/f 朱红/b 油漆/n 的/ude1 柏木/nr 铺就/v 地板/n 和/cc 楼梯/n ，/w 栏杆/n 上/f 刻饰/nz 精细/a ，/w 每层/d 楼梯/n 口/n 和/cc 单个/b 房间/n 均/d 设/v 拱形/n 木门/n 。/w 大门/n 前/f 是/vshi 一方/mq 小院/n ，/w 青石板/n 地面/n 长/a 着/uzhe 一株/mq 直径/n 约/d [1/m 米/q]/mq 的/ude1 黄葛树/n 。/w 
如今/t ，/w 这/rzv 栋/q [4/m 层/qv]/mq [中西/n 合璧/vi]/nz 式/k 青砖/n 洋房/n 总是/d 让/v 人们/n 抱着/v 对/p 当年/t 戴笠/nr 与/cc 胡蝶/n 的/ude1 想象/vn 。/w 
胡蝶/n 在/p 电影界/n 的/ude1 名望/n 甚/dg 高/a 。/w 1935年11月/t ，/w 她/rr 与/cc 丈夫/n 潘有声/nr 在/p 上海/ns 汉口路/nz 大教堂/nz 举行/v 盛大/b 结婚/vi 仪式/n ，/w 电影界/n 知名人士/nnt 袁美云/nr 、/w 顾兰君/nr 、/w 林楚楚/nr 、/w 黎铿/nr 等/udeng 人/n 前去/v 祝贺/vn ，/w 一时/d 满城/ns 争/v 说/v ，/w 盛况空前/vl 。/w 凭着/p 往/p 日/b 盛名/n ，/w 胡蝶/n 来/vf 渝/b 后/f 很快/d 被/pbei [中央/n 电影/n 摄影场/nz]/nz 录用/v ，/w 主演/v 影片/n 《/w [三/m 个/q]/mq 女性/n 》/w 和/cc 《/w 建国/vi 之/uzhi 路/n 》/w ，/w 经常/d 出入/v [上流/b 社会/n]/ns ，/w 一/m 露面/vi 则/d 万/m 人争/v 睹/v 芳容/nz 。/w 想/v 要/v 真正/d 得到/v 她/rr ，/w 还/d 得/ude3 下功夫/v 。/w 
为了/p 争夺/v 胡蝶/n ，/w 戴笠/nr 使/v 出/vf 了/ule [浑身/n 解数/n]/nz ，/w 他/rr 首先/d 从/p 胡蝶/n 的/ude1 软肋/nz 下手/vi 。/w 胡蝶/n 最/d 急需/v 的/ude1 是/vshi 房屋/n ，/w 她/rr 寄住/nz 的/ude1 杨虎/nr 家/q 虽说/c [环境/n 条件/n]/nz 不错/a ，/w 毕竟/d 不方便/nz 。/w 当时/t 陪都/n 人口/n 剧增/vi ，/w 房荒/nz 严重/a ，/w 有钱/a 也/d 租/v 不到/v 合适/a 的/ude1 房屋/n 。/w 
据说/v 戴笠/nr 为/p 胡蝶/n 修建/v 了/ule 好/a [几/d 处/n]/mq 住所/n ，/w 其中/rz 居住/v 时间/n 最长/d 的/ude1 当/p 属/v 神仙洞/nz 。/w 戴笠/nr 从/p [四川/ns 军阀/nnd]/nz 王陵基/nr 手中/s 得到/v 了/ule 枇杷山/nz 神仙洞/nz 的/ude1 地皮/n ，/w 大喜过望/vl ，/w 随即/d 忙着/v 准备/vn 建造/v 一座/mq 西式/b 别墅/n 。/w 他/rr 令/v 手下人/n 到/v 水泥厂/nis 、/w 钢铁厂/nis 强/a 购/v [钢筋/n 水泥/n]/nz ，/w 又/d 从/p 滇缅/nz 路运来/nr [大理/ns 石材/n]/nz 等/udeng [装修/vn 材料/n]/nz ，/w 紧急/a 开工/vi 。/w 军统/n 总务/b 处长/nnt 沈醉/nr 为了/p 讨好/v 戴笠/nr ，/w 逼迫/v 工人/nnt 通宵达旦/dl 赶工/nz 。/w 短短/z 几个月/mq ，/w 一幢/mq 西式/b 别墅/n 横空出世/vl ，/w 矗立/v 在/p 神仙洞/nz 。/w 1944年初/t 公馆/n 建/v 好/a 后/f ，/w 戴笠/nr 又/d 花/n [1/m 万/d 多/a]/mq 银元/n 购置/v 花木/n 植/v 于/p 园/ng 中/f 。/w 公馆/n 内/f 所有/b 服务/v 人员/n 都/d 是/vshi 他/rr 从/p 浙江/ns 江山/n 老家/n 招来/v 。/w 
为了/p 保密/vn ，/w 戴笠/nr 在/p 公馆/n 外围/f 修建/v 围墙/n 和/cc 电网/n ，/w 设置/v 岗亭/n 。/w 这里/rzs 面临/v 长江/ns ，/w 背靠/d 枇杷山/nz ，/w 风景/n 绝佳/nz 。/w 别墅/n 客厅/n 有/vyou 西式/b 壁炉/n ，/w 上面/f 横/dg 挂着/v 一幅/mq 油画/n ，/w 整套/b 进口/v 牛皮/n 沙发/n 呈/v 八字/n 分开/vi ，/w 背后/f 有/vyou 一架/mq 蓝色/n 的/ude1 钢琴/n 。/w 窗外/s 是/vshi 滔滔/z 长江/ns ，/w 帆影/n 点点/v ，/w 室外/s 还有/v 花木/n 和/cc 小径/n 。/w 戴笠/nr 将/d 别墅/n 作为/p 礼物/n 送给/v 胡蝶/n 。/w 胡蝶/n 前来/vi ，/w 看到/v 华屋/n 美景/n ，/w 心/n 已/d 先/d 醉/v ，/w 向/p 戴笠/nr 连连/d 道谢/vi 。/w 戴笠/nr 更/d 称赞/v 胡蝶/n 是/vshi 天上/s 的/ude1 神仙/nnd 下凡/vi ，/w 就/d 该/rz 住在/v 神仙洞/nz 。/w 胡蝶/n 迁入/v 新居/n ，/w 戴笠/nr 三天两头/dl 来/vf 拜访/v ，/w 每次/r 都/d 送/v 厚礼/n 。/w 随着/p 胡蝶/n 对/p 戴笠/nr 感激/v 、/w 报答/v 之/uzhi 情/n 日/b 深/a ，/w 两人/mq 也/d 开始/v 秘密/n 同居/vi 。/w 
在/p 此/rzs 之前/f ，/w 他/rr 曾/d 将/d 胡蝶/n 藏/v 在/p 杨家山/nr 公馆/n 里/f 。/w 事实上/bl ，/w 戴笠/nr 在/p 重庆/ns 有/vyou 多/a 处/n 公馆/n 和/cc 别墅/n ，/w 除/p 曾家岩/ns 、/w 上/f 清/tg 寺/ng 康庄/ns 两处/mq 外/f ，/w 在/p [沙坪坝/ns 缫丝厂/nis]/nt 杨家山/nr 、/w 嘉陵/ns 新村/ns 半山坡/nz 、/w 松坡/nz 林/ng 等/udeng 地/ude2 均/d 有/vyou ，/w 这/rzv 与/cc 他/rr 神秘/a 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz 不无关系/vl 。/w 杨家山/nr 公馆/n 偏/d 处/n 郊区/s ，/w 也/d 正好/z 掩人耳目/vl 。/w 他/rr 还/d 为/p 胡蝶/n 在/p 公馆/n 前/f 修/v 了/ule 一座/mq 花园/n ，/w 与/cc 胡蝶/n 在/p 这里/rzs 同居/vi 时/ng ，/w 每天/r 早晚/d 总/b 陪/v 她/rr 到/v 花园/n 里/f 散步/vi 。/w 
胡蝶/n 的/ude1 丈夫/n 潘有声/nr 是/vshi 个/q 生意人/n ，/w 戴笠/nr 为了/p 打发/v 他/rr ，/w 特意/d 送/v 他/rr 一张/mq 滇缅/nz 路/n 通行证/n ，/w 让/v 他/rr 外出/vi 做生意/nz 。/w 潘有声/nr 经常/d 跑生意/nz ，/w 日进斗金/n ，/w 戴笠/nr 则/d 乘虚而入/vl ，/w 日夜/d 偷欢/nz 。/w 但是/c ，/w 世上/s 没有/v 不/d 透风/vi 的/ude1 墙/n ，/w 潘有声/nr 听到/v 风声/n 后/f 非常/d 生气/a ，/w 从/p 外地/s 归来/vi 后/f 直奔/v 罗/b 家/q 湾/ng 军统局/nz 本部/n 找/v 戴笠/nr 讨/v 说法/n 。/w 接连/d 去/vf 过/uguo 几次/mq ，/w 不但/c 每次/r 都/d 吃闭门羹/vl ，/w 而且/c 连/ulian 胡蝶/n 住/vi 哪里/rys 都/d 不/d 知道/v 。/w 戴笠/nr 派/v 秘书/nnt 王汉光/nr 当/p 说客/nnd ，/w 让/v 其/rz 拿着/vf 大/a 面额/n 支票/n 与/cc 潘有声/nr 谈/v 交易/vn 。/w 
作为/p 一代/n 色魔/nz ，/w 戴笠/nr 对/p 胡蝶/n 倾注/v 了/ule 满腔/b 的/ude1 爱/vn 。/w 自从/p 得到/v 胡蝶/n 后/f ，/w 他/rr [奇迹/n 般/uyy 地/ude2]/nz 一/m 改/v 过去/vn 到处/d 追逐/v 女人/n 、/w 渔猎/n 美/b 色/ng 的/ude1 行为/n ，/w 同时/c 也/d 解开/v 了/ule 还/d 系/v 在/p 余淑衡/nr 等/udeng 人身/n 上/f 的/ude1 袅袅/z 情丝/n 。/w 也许/d ，/w 面对着/v 美貌/n 绝伦/z 、/w 聪明伶俐/vl 、/w 善解人意/al 、/w 柔情/n [万/d 种/q]/mq 而/cc 又/d 闻名遐迩/vl 的/ude1 一代/n 红星/n ，/w 戴笠/nr 心满意足/vl 了/ule 。/w 
抗战/vi 胜利/vn ，/w 戴笠/nr 准备/v 与/cc 胡蝶/n 正式/ad 结婚/vi ，/w 嘱咐/v 胡蝶/n 飞往/v 上海/ns ，/w 先/d 与/cc 潘有声/nr 办理/v [离婚/vi 手续/n]/nz ，/w 潘有声/nr 迫于/v 权势/n ，/w 只得/d 同意/v 与/cc 胡蝶/n 解除/v [婚姻/n 关系/n]/nz 。/w 但/c 由于/p 戴笠/nr 飞机/n 失事/vi 摔死/nz ，/w 这/rzv 一/m 计划/n [未能/v 如愿/vi]/nz 。/w 胡蝶/n 则/d 与/cc 潘有声/nr 一起/s ，/w 神/n 不知/v 鬼/n 不觉/d 地/ude2 离开/v 上海/ns 再次/d 迁往/vf 香港/ns 。/w (/w 杨耀健/nr )/w 
