近日/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n [物价/n 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 五河/ns 至/p 蚌埠/ns 公交车/nz 线路/n 微调/vn ，/w 票价/n 也/d 有所/v 调整/vn ，/w 但/c 起步价/nz 依旧/z 为/p [3/m 元/q]/mq ，/w 起点/n 至/p 终点/n 的/ude1 价格/n 仍/d 为/p [12/m 元/q]/mq 。/w 
五河/ns 至/p 蚌埠/ns 公交车/nz 于/p 去年/t 开通/v ，/w 原来/d 沿途/d 经过/p 头/n 铺/v 、/w 新/a 集/q 、/w 大/a 新/a 、/w 费府寺/nz 、/w [三/m 铺/v]/mq 、/w 大拐弯/nz 、/w 沫河口/nz 、/w 信/n 湾/ng 、/w 吴/tg 小街/n 站/vi ，/w 线路/n 微调/vn 后/f ，/w 经过/p 的/ude1 站点/n 有/vyou ：/w 头/n 铺/v 、/w 李八集/nr 、/w 新/a 集/q 、/w 大/a 新/a 、/w 费府寺/nz 、/w [三/m 铺/v]/mq 、/w 沫河口/nz 、/w 信/n 湾/ng 、/w 吴/tg 小街/n 站/vi ，/w 增添/v 了/ule 李/ng [八/m 集/q]/mq 站/vi ，/w 不再/d 从/p 大拐弯/nz 经过/p 。/w 线路/n 微调/vn 后/f ，/w 票价/n 也/d 相应/vi 调整/vn ，/w 五河/ns 至/p 头/n 铺/v 、/w 李/ng [八/m 集/q]/mq 价格/n 为/p [3/m 元/q]/mq ，/w 五河/ns 至/p 新/a 集/q 价格/n 为/p [4/m 元/q]/mq ，/w 至/p 大/a 新/a 价格/n 为/p [6/m 元/q]/mq ，/w 至/p 费府寺/nz 、/w [三/m 铺/v]/mq 、/w 沫河口/nz ，/w 价格/n 分别为/v [7/m 元/q]/mq 、/w [8/m 元/q]/mq 、/w [9/m 元/q]/mq ，/w 至/p 信/n 湾/ng 价格/n 为/p [11/m 元/q]/mq ，/w 至/p 吴/tg 小街/n 和/cc 终点站/n 价格/n 为/p [12/m 元/q]/mq 。/w 
据/p [物价/n 部门/n]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 核定/v 后/f 的/ude1 票价/n 为/p [最高/a 限价/vn]/nz ，/w 运输/v 经营者/nnt 可/v 根据/p 市场/n 的/ude1 需求/n 在/p 不/d 高于/v 核定/vn 票价/n 的/ude1 基础上/nz 实行/v 下浮/v 。/w (/w 记者/nnt 陈艳春/nr )/w 
