一天/mq 时间/n 内/f ，/w 乘坐/v 高铁/nz 可以/v 在/p “/w 广州/ns 吃/v 早茶/n 、/w 武汉/ns 啃/v 鸭脖/nf 、/w 郑州/ns 吃/v 烩面/nz 、/w 北京/ns 品/ng 烤鸭/nf ”/w 。/w 新疆/ns 首/q 条/q [高速/b 铁路/n]/nz 预计/v 2014/m 年底/f 开通/v 运营/vn ，/w [高铁/nz 时代/n]/nz 的/ude1 到来/vn ，/w 为/p 新疆/ns 地/ude2 州/n 间/f 的/ude1 直飞/v 带来/v 契机/n 。/w 
去/vf 内地/n 坐/v 过/uguo 高铁/nz 的/ude1 新疆/ns 人/n 中/f ，/w 对/p 高铁/nz 的/ude1 快捷/z 便利/an 咂/v 舌/n 的/ude1 不/d 在/p 少数/m 。/w 此次/rz 两/m 会上/n ，/w [民革/n 中央/n]/nt 委员/nnt 、/w [民革/n 新疆/ns 区/n 委会/v]/nt 副主委/nnt 周殿生/nr 委员/nnt 说/v ，/w 率先/d 进入/v [高铁/nz 时代/n]/nz 的/ude1 内地/n ，/w 随着/p [京广/nz 客运/n 专线/n]/nz 将/d 京津塘/nz [环/n 渤海湾/ns]/nz 城市群/n 、/w [中原/ns 城市群/n]/nz 、/w [武汉/ns 城市圈/nz]/nz 、/w [长株潭/nz 城市群/n]/nz 、/w [珠三角/nz 城市群/n]/nz 等/udeng 人口/n 密集/a 、/w 经济/n 发达/a 区域/n 连/ulian 起来/vf ，/w 对于/p [500/m 公里/q]/mq 以下/f 的/ude1 距离/n ，/w 高铁/nz 对/p 航空/n 的/ude1 影响/vn 是/vshi 颠覆性/nz 的/ude1 ，/w 大多数/m 航线/n 都会/n 取消/v ，/w 这/rzv 给/p 新疆/ns 天山南北/n 各地/rzs 州/n 航空/n 直飞/v 带来/v 了/ule 契机/n ，/w 不妨/d 把/pba 内地/n 的/ude1 这/rzv 部分/n [支线/n 飞机/n]/nz 吸引/v 到/v 新疆/ns 来/vf 。/w 
新疆/ns 各地/rzs 州/n [中心/nis 城市/n]/nz [直线/n 距离/n]/nz 都/d 在/p [500/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w 但/c 各地/rzs 州县/nz 的/ude1 机场/nis 并/cc 不能/v 互通/v 直航/v ，/w 各地/rzs 州/n 人员/n 出行/vi 均/d 由/p [乌鲁木齐/ns 地/ude2 窝/n 堡/ng 国际/n 机场/nis]/nz 向/p 全国/n 及/cc 疆/b 内/f 天山南北/n 各地/rzs 州/n 转发/v 。/w 
[民革/n 新疆/ns 区/n 委会/v]/nt 的/ude1 提案/n 建议/n ：/w 由/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 人民政府/nis]/nt 牵头/vi ，/w 组成/v 民航/n 、/w 发改委/nis 、/w 经/p 信委/nis 、/w 财政/n 等/udeng [联合/vd 调研组/nis]/nt 对/p 新疆/ns 各地/rzs 州/n 现有/v 的/ude1 机场/nis 互通/v 直飞/v 开展/vn 可行性/n 调研/vn ，/w 并/cc 上报/vi [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w 民航局/nis ，/w 以/p 争取/v 国家/n 的/ude1 政策/n 和/cc 财力/n 支持/v 。/w [自治区/n 人民政府/nis]/nz 出台/vi 一些/mq [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 鼓励/v 国内外/s 有/vyou 实力/n 的/ude1 外资/n 和/cc [民营/b 企业/n]/nz 投资/v 新疆/ns 的/ude1 民航/n 事业/n ，/w 解决/v 新疆/ns [支线/n 飞机/n]/nz 运力/n 不足/an 的/ude1 问题/n ，/w 改善/v 新疆/ns 各地/rzs 州/n 不能/v 互通/v 直航/v 的/ude1 现状/n 。/w 
“/w 发展/v [支线/n 航空/n]/nz ，/w 首先/d 要/v 尽早/d 筹划/v ‘/w 十三五/m ’/w 新疆/ns 支线/n 机场/nis 规划/n 建设/vn 。/w ”/w [新疆/ns 机场/nis （/w 集团/nis ）/w 有限/a 责任/n 公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 顾中秦/nr 委员/nnt 说/v ，/w 建设/v 机场/nis 周期/n 短/a 、/w 投资/v 省/n 、/w 见效/a 快/a 。/w 新建/v 一个/mq 支线/n 机场/nis ，/w 只/d 需要/v 投资/vn [4/m -/w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 其/rz 跑道/n 长/a 约/d [3/m 公里/q]/mq ，/w [建设/vn 周期/n]/nz 一般/ad 为/p [1/m -/w 2/m 年/qt]/mq 。/w 
顾中秦/nr 说/v ：/w “/w 根据/p [中国/ns 民航局/nis]/nt 最新/a 出台/vi 的/ude1 [有关/vn 政策/n]/nz ，/w 新疆/ns 支线/n 机场/nis 建设/vn 投资/v 比例/n 为/p ‘/w 国家/n 投资/vn 占/v 80%/m ，/w 地方/n 仅/d 需/v 投资/vn 20%/m ’/w 。/w 这个/rz 比例/n 比/p 内地/n 省区/n 、/w [比/p 以往/t 任何/rz 时候/n 都/d]/nz 要/v 优惠/vn ，/w 我们/rr 必须/d 要/v 紧紧/d 抓住/v 难得/a 的/ude1 政策/n 机遇/n ，/w 加快/v 推进/vn 新疆/ns 支线/n 机场/nis 建设/vn 。/w ”/w 
目前/t ，/w 新疆/ns 拥有/v 乌鲁木齐/ns 、/w 喀什/nsf 、/w 伊宁/ns 、/w 库尔勒/nsf 、/w 阿勒泰/nsf 、/w 阿克苏/nsf 、/w 和/cc 田/n 、/w 塔城/ns 、/w 库车/ns 、/w 且末/nz 、/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns 、/w 那拉提/nrf 、/w 喀纳斯/nrf 、/w 哈密/ns 、/w 吐鲁番/ns 、/w 博乐/ns [16/m 个/q]/mq 运输/v 机场/nis ，/w 机场/nis 数量/n 为/p 全国/n 各/rz 省区/n 之/uzhi 首/q 。/w 
“/w 十二五/m ”/w 期间/f ，/w 新疆/ns 还/d 将/d 新建/v 莎车/ns 、/w 楼兰/ns 、/w 塔/n 中等/b 机场/nis ，/w 至/p “/w 十二五/m ”/w 末/f ，/w [新疆/ns 机场/nis]/nt 数量/n 将/d 达到/v [22/m 个/q]/mq 。/w 
新疆/ns 支线/n 机场/nis 建设/v [发展/vn 速度/n]/nz 很快/d ，/w 但/c 与/cc 内地/n 省区/n 相比/vi 仍/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 差距/n 。/w 云南省/ns 、/w 内蒙古自治区/ns 、/w 青海省/ns 等/udeng 都/d 在/p 抓紧/v 研究/vn 本省/r 区/n “/w 十三五/m ”/w 机场/nis 布局/n 规划/n 。/w 
鉴于/p 机场/nis 建设/vn 必须/d 要/v 先期/d 纳入/v 全国/n [民航/n 机场/nis]/nt [统一/vn 规划/n]/nz 方可/d 实施/v ，/w 综合/vn 考虑/v 各地/rzs 州/n 机场/nis 优化/v 布局/n ，/w 考虑/v [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [经济/n 社会/n]/nz 协调发展/v 、/w [资源/n 开发/vn]/nz 、/w 旅游/vn 及/cc 扶贫/vn 需要/v ，/w 考虑/v 当地/s 政府/nis 发展/v 民航/n 的/ude1 [强烈/a 要求/n]/nz 和/cc 愿望/n ，/w 顾中秦/nr 建议/n ：/w 在/p “/w 十三五/m ”/w 时期/n 除/p 加快/v [乌鲁木齐/ns 机场/nis]/nt 建设/vn 之外/f ，/w 要/v 尽快/d 筹划/v 新建/vn 于/p 田/n 、/w [塔什库尔/nrf 干/v]/ns 、/w 巴里坤/ns 、/w [和/cc 布克/nrf 赛尔/nrf]/ns 、/w [乌苏/ns 机场/nis]/nt ，/w 改扩建/vn 喀什/nsf 、/w 阿克苏/nsf 、/w 伊宁/ns 、/w 塔城/ns 等/udeng [11/m 个/q]/mq 运输/v 支线/n 机场/nis ，/w 以便/d 尽早/d 申报/vn 纳入/v 全国/n 民航/n “/w 十三五/m ”/w 机场/nis 规划/n 建设/v 范围/n 之中/f 。/w （/w 刘书成/nr ）/w 
