拿/v 上/f [政府/nis 补助/vn]/nz ，/w 实际/n 培训/v 过程/n 中/f 走/v 走过场/vn ，/w 培训/vn 出来/vf 的/ude1 人员/n 达/v 不到/v [市场/n 需求/n]/nz ，/w 最终/d 还是/c 无法/v 就业/vn 。/w 19日/t ，/w 在/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 讨论/v 会上/n ，/w 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 胡开江/nr 提出/v ：/w 今后/t 要/v 多/a 开设/v [订单/n 式/k 培训/vn]/nz 、/w [菜单/n 式/k 培训/vn]/nz 和/cc 委托/vn 式/k 培训/vn ，/w 或者/c 直接/ad 到/v 企业/n 实训/v 。/w 
“/w 去年/t 我们/rr 到/v 南疆/ns 调研/vn ，/w 发现/v 现在/t 的/ude1 [职业/n 培训/vn]/nz 存在/v 一些/mq 问题/n ，/w 政府/nis 给/p [培训/vn 机构/n]/nz 补助/vn ，/w 委托/v [培训/vn 机构/n]/nz 开展/v 集中/vn 培训/vn ，/w 但/c 培训/vn 出来/vf 的/ude1 人员/n 到底/d 能/v 不能/v 就业/vn ？/w 是否/v 达到/v 企业/n 需要/v ？/w 这个/rz [培训/vn 机构/n]/nz 不管/c ，/w 这/rzv 就/d 造成/v 培训/vn 的/ude1 人数/n 上去/vf 了/ule ，/w 但/c 实际/n 效果/n 没/d 达到/v 。/w ”/w 胡开江/nr 说/v 。/w 
胡开江/nr 建议/n ：/w 应/v 给/p 那些/rz 培训/vn 后/f 真正/d 带动/v 就业/vn 的/ude1 [培训/vn 机构/n]/nz 奖励/vn ，/w [培训/vn 机构/n]/nz 培训/vn 带动/v 的/ude1 [就业/vn 人员/n]/nz 越多/ad ，/w 奖励/vn 就/d 越高/d ，/w 或者/c 政府/nis 在/p 给/p [培训/vn 机构/n]/nz 给钱/v 时/ng ，/w 采取/v 先/d 给/p 一部分/m 费用/n ，/w 等/udeng 经/p 培训/v 人员/n 就业/vn 后/f ，/w 再/d 给/p 剩余/vn 的/ude1 钱/n 。/w （/w 于江艳/nr ）/w 
