（/w 2014年1月19日/t [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 政协/nis]/nt 十一届/n [五/m 次/qv]/mq 常委/nnt 会议/n 通过/p ）/w 
王家斌/nr 同志/n 任/v 自治区/n [政协/nis 吐鲁番/ns 地区/n 工委/nis]/nt 副主任/nnt ；/w 茹鲜/nr 古丽·卡斯木/nrf 同志/n 任/v 自治区/n [政协/nis 和/cc 田/n 地区/n 工委/nis]/nt 副主任/nnt ；/w 
免去/v 穆塔里甫·肉孜/nrf 同志/n 自治区/n [政协/nis 阿克苏/nsf 地区/n 工委/nis]/nt 副主任/nnt 职务/n ；/w 
免去/v 王纯幸/nr 同志/n 自治区/n [政协/nis 喀什/nsf 地区/n 工委/nis]/nt 副主任/nnt 职务/n 。/w 
