深蓝/b 制服/n 、/w 胸前/s 佩/v 国徽/n 徽章/n ，/w 孙伟亮/nr 不是/c 代表/nnt 、/w 委员/nnt ，/w 也/d 不是/c 两会/n [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 却/d 第10年/t 出现/v 在/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 两会/n]/nt 现场/s 。/w 
1月18日/t ，/w 孙伟亮/nr 随/p 自治区/n 检察院/nis 的/ude1 同事/n 来到/v [政协/nis 会议/n]/nz 经济/n 界别/n 分组/vn 讨论/v 两院/n 报告/n 的/ude1 现场/s ，/w [3/m 小时/n]/mq 的/ude1 委员/nnt 讨论/v ，/w 孙伟亮/nr 需/v 全程/n 旁听/v ，/w 并/cc 对/p 委员/nnt 提出/v 的/ude1 问题/n 答疑/vn 解惑/vi 。/w 
孙伟亮/nr 是/vshi 自治区/n 检察院/nis 监察/v 处/n 的/ude1 正处级/b 调研员/nnt ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2014年/t 自治区/n 检察院/nis 派出/v 听/v 会/v 的/ude1 同事/n 约/d 70余人/m ，/w 每个/r 分组/vn 讨论/v 会场/n 基本/a 都/d 配/v 两名/mq 检察院/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
“/w 如果/c 涉及/v 委员/nnt 对/p 检察院/nis 工作/vn 的/ude1 具体/a 意见/n ，/w 我们/rr 就/d 会/v 收集/vn 回去/v ，/w 涉及/v 一些/mq [政策/n 法规/n]/nz 就/d 在/p 现场/s 或/c 会/v 后/f 回复/v 。/w ”/w 孙伟亮/nr 说/v 。/w 
这/rzv 是/vshi 孙伟亮/nr [第/m 10/m 次/qv]/mq 旁听/v 两会/n 了/ule ，/w 自/p 1999年/t 开始/v ，/w 他/rr 就/d 成/v 了/ule 自治区/n 两会/n 的/ude1 常客/n ，/w 提到/v 其中/rz 的/ude1 变化/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w “/w 2014年/t 的/ude1 代表/nnt 委员/nnt 参政议政/vl 的/ude1 发言/vn 都/d 特别/d 有/vyou 料/n 。/w ”/w 当天/t 会上/n 委员/nnt 的/ude1 发言/vn ，/w 让/v 他/rr 有/vyou 耳目一新/n 的/ude1 感受/vn 。/w 
“/w 发言/vi 时/ng 不/d 讲/v 官话/n 套话/n ，/w 力求/v 长话短说/vl ，/w 言之有物/vl 。/w ”/w 孙伟亮/nr 认为/v ，/w 2014年/t 两会/n 更/d 具/vg 务实/vi 的/ude1 魅力/n ，/w 他/rr 还/d 注意到/v 一个/mq 细节/n ，/w 代表/nnt 委员/nnt 们/k 拿/v 的/ude1 报告/n 从/p 原来/d 的/ude1 厚厚/z [一/d 叠/v]/mq 变薄/nz 了/ule 很多/m ，/w “/w 可以/v 说/v 是/vshi 历年来/dl 见过/v 最/d 薄/a 的/ude1 ”/w ，/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 变化/vn 令人/v 欣喜/a ，/w 希望/v 好/a 风气/n 能/v 坚持/v 下去/vf 。/w （/w 刘书成/nr ）/w 
