“/w 2013年/t ，/w 我们/rr 合作社/nis 带动/v [500/m 户/q]/mq 农牧民/n ，/w 户均/n 增收/v [2400/m 元/q]/mq 。/w ”/w 1月17日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 人大代表/nnt 王艳清/nr 自豪/a 地/ude2 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
精明能干/vl 的/ude1 王艳清/nr 总是/d 利用/v 一切/rz 机会/n 宣传/vn 推介/v 泽/ag 菇/ng [农畜/n 产品/n]/nz 专业/n 合作社/nis 。/w 她/rr 说/v ，/w 合作社/nis 是/vshi 以/p 农牧民/n 为主/vi 成立/vi 的/ude1 经济/n 组织/n ，/w 资金/n 基础/n 本来/d 就/d 弱/a ，/w 近年来/dl ，/w [各级/r 政府/nis]/nz 加大/v 了/ule 对/p 合作社/nis 的/ude1 扶持/vn 力度/n ，/w 但/c 由于/p 扶持/v 额度/n 和/cc 数量/n 有限/a ，/w 合作社/nis 贷款/n 难/a ，/w 流动/v [资金/n 短缺/vi]/nz 的/ude1 问题/n 依然/d 存在/v ，/w 她/rr 希望/v 政府/nis 能/v 出台/vn 更多/ad 的/ude1 [惠农/ns 政策/n]/nz 鼓励/v 合作社/nis 发展/vn 壮大/v 。/w 
成立/vi 于/p 2010年/t 的/ude1 [巴里坤/ns 县/n 泽/ag 菇农/nnd 畜产品/n 专业/n 合作社/nis]/nt ，/w 社员/nnt 由/p 起初/d 的/ude1 [8/m 户/q]/mq 增加/v 到/v 现在/t 的/ude1 [152/m 户/q]/mq ，/w 申请/v 注册/vn 了/ule “/w 泽西/nrf ”/w 牌/n 野蘑菇/nz 商标/n ，/w 带动/v 农牧民/n 增收/v 致富/vn 。/w 王艳清/nr 还/d 利用/v 本地/rzs 优势/n 资源/n ，/w 发展/vn 做/v 大/a [马铃薯/n 粉条/n]/nz 产业/n 。/w 经过/p 不懈/z 的/ude1 努力/ad 和/cc 奋斗/vi ，/w 去年/t 合作社/nis 进入/v 了/ule [丰硕/a 成果/n]/nz 期/qv ：/w 实现/v [经营/vn 收入/n]/nz 550多万元/m ，/w 被/pbei 评为/v [哈密/ns 地区/n]/ns AA/x 级/q 示范/vn 社/n ，/w 获得/v 了/ule [进出口/vn 贸易/vn]/nz 权/n ，/w 取得/v 了/ule QS/x 认证/vn 。/w 
王艳清/nr 今年/t 给/p 合作社/nis 制定/v 的/ude1 目标/n 可谓/v “/w 雄心勃勃/vl ”/w ：/w 社员/nnt 由/p [152/m 户/q]/mq 增加/v 到/v 300多户/m ，/w 合作社/nis [经营/vn 收入/n]/nz 增加/v 到/v [2800/m 万元/q]/mq ，/w 将/d 带动/v 1500多户/m 农牧民/n 户均/n 增收/v [3800/m 元/q]/mq 。/w 
“/w 我/rr 有/vyou 信心/n 带领/v 农牧民/n 闯/v 市场/n 、/w 奔/v 小康/n ，/w ”/w 王艳清/nr 说/v ，/w 2015年/t ，/w 合作社/nis 将/d 在/p [巴里坤/ns 县/n]/ns 奎苏镇/ns 、/w 大河镇/ns 、/w [石/ng 人/n 子/ng 乡/n]/ns 建设/vn [3/m 个/q]/mq 马铃薯/n 和/cc 食用菌/nf 产业化/vn 示范/vn 基地/nis ，/w 带动/v [4000/m 户/q]/mq 农牧民/n 进入/v [产业化/vn 经营/vn]/nz 链条/n ，/w 实行/v “/w 合作社/nis +/w 农户/n +/w 基地/nis ”/w 的/ude1 [运行/vn 模式/n]/nz ，/w 积极/ad 开展/v [土地/n 流转/vn]/nz ，/w 进行/vn 大田/n 机械化/vn 种植/vn ，/w 最终/d 流转/v 规模/n 达到/v [15000/m 亩/q]/mq 左右/f ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a 食用菌/nf 和/cc 马铃薯/n 经济/n ，/w 增加/v 农牧民/n 收入/n ，/w 每户/r 实现/v 纯收入/n [5000/m 元/q]/mq 。/w （/w 李娜/nr ）/w 
