北京/ns 除夕/t 不限/v 行为/n 民/ng 服务/vn 是/vshi 最好/d 的/ude1 “/w 讲/v 政治/n ”/w 
北京/ns [交通/n 部门/n]/nz 19日/t 表示/v ，/w 2014/m 年除夕/nz 将/d 暂停/v 实施/vn 工作日/n 高峰/n 时段/n 区域/n 限/v 行/ng 措施/n 。/w 然而/c ，/w 截至/v 目前/t 依然/d 有/vyou 不少/m 机动车/n 限/v 行/ng 城市/n 未能/v 给/p 除夕/t 出行/vi “/w 解禁/vi ”/w ，/w 除夕/t 高速/b 也/d 不能/v 免费/vn ，/w 显得/v 有些/rz 缺少/v 人情味/n 。/w 
在/p 不少/m 百姓/n 和/cc 专家/nnt 看来/v ，/w 一些/mq 地方/n 政府部门/n 以/p “/w 要/v 讲/v 政治/n ”/w 为/p 由/p ，/w 机械/n 实施/v 除夕/t 出行/vi 政策/n ，/w 显然/ad 有/vyou 违/vg 实事求是/vl 的/ude1 精神/n 。/w 事实上/bl ，/w 科学/n 合理/a 调配/v 交通/n 资源/n 为民/v 服务/vn 才/d 是/vshi 最好/d 的/ude1 “/w 讲/v 政治/n ”/w 。/w 
限/v 行/ng 政策/n 不能/v 靠/v “/w 拍脑袋/nz ”/w 
距离/n 1月30日/t 还有/v [10/m 天/qt]/mq 时间/n ，/w 对于/p 除夕/t 当天/t 是否/v 能够/v 暂停/vn [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz 政策/n ，/w 目前/t 仅有/nz 北京/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 少数/m 城市/n 给/p 出/vf 了/ule “/w 解禁/vi ”/w 答案/n ，/w 南昌/ns 等/udeng 城市/n 则/d 表示/v 将/d 继续/v 限/vn 行/ng 。/w 
北京/ns 网友/n “/w 喵喵/nz 鼬/n ”/w 说/v ：/w “/w 要/v 知道/v ，/w 大年三十/t ，/w 其实/d 路上/s 没有/v 什么/ry 车/n ，/w 出租车/n 也/d 不好/a 打/v 。/w ”/w 还有/v 市民/n 表示/v ，/w “/w 大家/rr 都/d 要/v 出去/vf [吃/v 年夜饭/n]/nz ，/w 不限/v 行/ng 既/c 可以/v 让/v 出租/vn 司机/nnt [早点/d 回家/vi]/nz 过年/vi ，/w 也/d 可以/v 让/v 更多/ad 人/n 按时/d 吃/v 上/f 一顿/mq 美美/d 的/ude1 年夜饭/n 。/w ”/w 
多/a 位/q 交通/n 专家/nnt 表示/v ，/w 在/p 部分/n 日常/b [交通/n 流量/n]/nz 较大/d 的/ude1 城市/n ，/w 由于/p [春节/t 前夕/f]/nz [不少/m 人/n]/mq 已经/d 返乡/vi ，/w 各地/rzs [交通/n 部门/n]/nz 应该/v 充分/ad 根据/p 量化/vn 统计/vn ，/w 分析/vn 限/v 与/cc 不限/v 可能/v 给/p [城市/n 交通/n]/nz 带来/v 的/ude1 变化/vn ，/w 而/cc 不是/c 靠/v “/w 拍脑袋/nz ”/w 做/v 决策/vn 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 北京/ns [交通/n 部门/n]/nz 在/p 做/v 过/uguo “/w 功课/n ”/w 后/f ，/w 对/p 北京/ns 除夕/t 当天/t [交通/n 状况/n]/nz 进行/vn 了/ule 摸底/vn 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2014年1月30日/t 即/v 除夕/t 当天/t ，/w 原本/d 机动车/n 限/v 行尾/nz 号/q 为/p 4/m 和/cc 9/m ，/w 限/v 行/ng 车辆/n [63/m ./w 7/m 万辆/q]/mq 。/w 从/p 近年/t 春节/t 前/f 的/ude1 [道路/n 交通/n]/nz 运行/vn 规律/n 来看/u ，/w 农历/n 二十九/m 、/w [三十/m 两天/mq]/mq 的/ude1 交通/n 指数/n 保持/v 在/p 畅通/an 等级/n 。/w 因此/c ，/w 预测/vn 2014/m 年除夕/nz 全天/n 路网/n 运行/vn 将/d 处于/v 畅通/an 和/cc 基本/a 畅通/an 状况/n ，/w 基本/a 不会/v 出现/vn 大/a 范围/n 的/ude1 交通/n 拥堵/v 。/w 
[中国/ns 人民/n 公安/n 大学/nis 交通/n 管理/vn 工程系/nit]/nt 副教授/nnt 高万云/nr 表示/v ，/w 除夕/t 是/vshi [中国/ns 传统/n 节日/n]/nz ，/w 对/p 百姓/n 意义/n 重大/a ，/w 因此/c 就/d 需要/v [相关/vn 部门/n]/nz 依据/n 出行/vi 流量/n 、/w 道路/n 条件/n 等/udeng 客观/a 因素/n ，/w 再/d 结合/v 百姓/n 出行/vi 需求/n ，/w 制定/v 出行/vn 政策/n 。/w 
除夕/t 高速/b 不/d 免费/vd 缺/v “/w 人情味/n ”/w 
部分/n 城市/n 除夕/t 暂停/v [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz 政策/n 受到/v 欢迎/vn ，/w 不过/c 令人/v 期盼/vn 的/ude1 除夕/t 高速公路/n 通行/vi 免费/vd 却/d 最终/d 未能/v 实现/vn ，/w 这/rzv 虽然/c 并不/d 违反/v 法规/n ，/w 但/c 多少/ry 让/v 人/n 感觉到/v 人情味/n 的/ude1 缺失/n 。/w 
此前/t ，/w 黑龙江/ns 高速公路/n 管理/v 部门/n 一度/d 拟/v 实施/vn 除夕/t [免费/vd 通行/vi]/nz 措施/n ，/w 但/c 却/d 引来/v 一些/mq 省份/n [交通/n 部门/n]/nz 官员/nnt 吐槽/nz 。/w [东部/f 地区/n]/nz 一/m [交通/n 部门/n]/nz 官员/nnt 甚至/d 表示/v ：/w “/w 黑龙江/ns 的/ude1 做法/n 是/vshi 不/d 讲/v 政治/n ”/w 。/w 有/vyou 网民/gi 怀疑/v ，/w “/w 反转/gm ”/w 背后/f 是/vshi 被/pbei 批/q “/w 不/d 讲/v 政治/n ”/w 所致/nz 。/w 将/d 除夕/t 高速/b 免费/vd 政策/n 与/cc 百姓/n 民意/n 平衡/a 起来/vf 到底/d 有/vyou 多难/nz ？/w 
从/p 出行/vi 的/ude1 需求/n 端/v 看/v ，/w 除夕/t 当天/t 驾车/vi 回家/vi 的/ude1 百姓/n 可能/v 数量/n 有限/a ，/w 但/c 回家/vi 意愿/n 却/d 非常/d 强烈/a 。/w 虽然/c [交通/n 运输/vn 部/q]/nz [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 日前/t 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 回答/v 记者/nnt 提问/v 时/ng 说/v ，/w 除夕/t 不/d 免费/vd ，/w 不会/v 影响/vn 高速公路/n 畅通/an 。/w 但/c 很多/m 私家/b 车主/n 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 由于/p 需要/v 交费/vn ，/w 在/p 通过/p 收费站/nis 时势/n 必会/nz 耽误/v 一些/mq 时间/n 。/w “/w 打算/v 除夕/t 开车/vi 回到/v 家/q 的/ude1 人/n ，/w 一般/ad 都/d 是/vshi 中/f 短途/b ，/w 其实/d 高速/b 费/n 真的/d 没有/v 多少/ry 钱/n ，/w 但/c 大/a 过年/vi 的/ude1 还/d 收费/vn 确实/ad 让/v 人/n 寒心/vi 。/w ”/w 打算/v 从/p 北京/ns 驾车/vi 回到/v [山东/ns 老家/n]/nz 的/ude1 王先生/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
从/p 出行/vi 供给/vn 端/v 来看/u ，/w 除夕/t 之前/f 大部分/n 人/n 已经/d 返乡/vi ，/w 高速公路/n 出现/v 拥堵/vn 的/ude1 可能性/n 已经/d 不大/d 。/w 据/p 北京/ns [铁路/n 部门/n]/nz 统计/vn ，/w 2014年/t 春运/n 的/ude1 高峰/n 日/b 预计/v 为/p 1月27日/t （/w [腊月/t 二/m 十七/m]/nz ）/w 和/cc 28日/t （/w 腊月二十八/t ）/w ，/w 届时/d [北京/ns 地区/n]/nz 预计/v 每天/r 输送/v 旅客/n 将/d 达到/v [104/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 
为民/v 服务/vn 才/d 是/vshi 最大/gm 的/ude1 “/w 讲/v 政治/n ”/w 
从/p 除夕/t 暂停/v [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz ，/w 回溯/v 到/v 节假日/t 免收/v 高速/b 费/n ，/w 这些/rz 实实在在/z 为民/v 服务/vn 的/ude1 好/a 政策/n ，/w 并非/v 一蹴而就/vl 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w 一方面/c ，/w 政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 需要/v 积极/ad 听取/v 民声/nz ，/w 另一方面/c 也/d 要/v 在/p 合理/a 调配/v 交通/n 资源/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 制定/v 科学/n 的/ude1 政策/n 。/w 
对于/p 未来/t 除夕/t 等/udeng 节假日/t 高速/b 收费/vn 政策/n ，/w 高万云/nr 表示/v ，/w 未来/t 高速/b 收费/vn 可以/v 更/d 有/vyou 人情味/n ，/w 如果/c 统一/vn 免费/vd 不行/a ，/w 还/d 可以/v 考虑/vn 分/qt 路段/n 时间段/n 免费/vd 的/ude1 “/w 折中/vn ”/w 方案/n ，/w 但/c 这/rzv 要/v 根据/p 高速/b 线路/n 和/cc 流量/n 程度/n 进行/vn 科学/n 合理/a 的/ude1 统计分析/gm 及/cc 预测/vn 。/w 
目前/t ，/w 国内/s 已有/v 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 南昌/ns 、/w 长春/ns 、/w 兰州/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 杭州/ns 、/w 成都/ns 等/udeng 城市/n 先后/d 实施/v [尾/ng 号/q 限/v 行/ng]/nz 。/w 对于/p 节假日/t 期间/f 城市/n 限/v 行/ng 政策/n 的/ude1 调整/vn ，/w 部分/n 专家/nnt 认为/v ，/w 这/rzv 也/d 需要/v 统筹/vn 考虑/v 百姓/n 需求/n 、/w 城市/n [大气/n 污染/vn]/nz 及/cc 拥堵/v 治理/vn 的/ude1 实际/n ，/w 既/c 要/v 避免/v 伤害/vn 民意/n ，/w 也/d 要/v 避免/v 政策/n 不当/a 导致/v 污染/vn 和/cc 拥堵/v 问题/n ，/w 给/p 节日/n 添堵/nz 。/w 
除此以外/dl ，/w 针对/p 大城市/n 节前/f 交通/n 出行/vi 特征/n ，/w 北京市/ns [交通/n 部门/n]/nz 倡议/n ，/w 实行/v 弹性/n 工作/vn 、/w 错峰/nz 出行/vi 、/w [公交/b 优先/vd]/nz ，/w 鼓励/v 企业/n 单位/n 和/cc [社会/n 团体/n]/nz 组织/n 积极/ad 采取/v 更为/d 灵活/a 的/ude1 上下班/vn 方式/n 。/w 私家/b 车主/n 可以/v 考虑/vn 在/p 工作日/n 下班/vi 时间/n 推迟/v [30/m 分钟/qt]/mq 再/d 驾车/vi 回家/vi ，/w 礼让/v 路权/nz 半小时/mq 。/w 而/cc 广大/b 市民/n 购物/vn 、/w 旅游/vn 、/w 参加/v [大型/b 活动/vn]/nz 最好/d 可以/v 优先选择/v [公共/b 交通/n]/nz 。/w 
北京/ns [交通/n 部门/n]/nz 表示/v ，/w 除夕/t 暂停/v 限/vn 行/ng ，/w 是/vshi “/w 为/p 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz [教育/vn 活动/vn]/nz ，/w 方便/a 市民/n 除夕/t 家庭/n 团聚/vi ”/w 。/w 对此/d ，/w 不少/m 百姓/n 和/cc 专家/nnt 表示/v ，/w 用/p “/w 讲/v 政治/n ”/w “/w 拍脑袋/nz ”/w 的/ude1 方法/n 来/vf 制定/v 除夕/t 出行/vi 政策/n ，/w 并非/v 为民/v 服务/vn 。/w 在/p 科学/n 合理/a 调配/v 交通/n 资源/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 为民/v 服务/vn 好/a 才/d 是/vshi 最大/gm 的/ude1 “/w 讲/v 政治/n ”/w 。/w （/w 杨毅/nr 沉/v 卢国/ns 强阳/nr 娜/x ）/w 
