[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 张春贤/nr 在/p 1月7日/t 召开/v 的/ude1 [自治区/n 党委/nis]/nto [农村/n 工作/vn]/nz 会上/n 提出/v ，/w 打好/v 新疆/ns 绿色/n 牌/n ，/w 真正/d 把/pba 新疆/ns 的/ude1 绿色/n 品牌/n 叫/vi 响/v ，/w 加大/v 绿色/n 、/w [有机/b 农产品/n]/nz 基地/nis 建设/v 力度/n ，/w 大力/d 培育/v 农产品/n 品牌/n ，/w 积极/ad 争创/v 名牌/n ，/w 用/p 品牌/n 保证/v 消费者/n 对/p 新疆/ns [农产品/n 质量/n]/nz 和/cc 安全/an 的/ude1 信心/n 。/w 1月17日/t ，/w 参加/v 自治区/n “/w 两会/n ”/w 的/ude1 人大代表/nnt 和/cc 政协/nis 委员/nnt ，/w 就/d 这/rzv 一/m 话题/n 展开/v 热/a 议/v 。/w 
绿色/n 品牌/n 独具/v 优势/n 
“/w 新疆/ns 污染/vn 少/a ，/w 气候/n 干旱/a ，/w 离/v 内地/n 远/a ，/w 疾病/n 传播/vn 少/a ，/w 具有/v 发展/vn 无公害/b 绿色/n [有机/b 农产品/n]/nz 的/ude1 自然/n 优势/n 和/cc [区位/n 优势/n]/nz ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 实现/v 张春贤/nr 书记/nnt 提出/v 的/ude1 打好/v 新疆/ns 绿色/n 牌/n 的/ude1 要求/n 。/w ”/w 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [新疆/ns 农科院/nis]/nt 院长/nnt 陈彤/nr 说/v 。/w 
陈彤/nr 说/v ，/w 要/v 保证/vn 吃/v 到/v 肚子/n 里/f 的/ude1 食物/nf 绿色/n 、/w 有机/b 、/w 无公害/b ，/w 打响/v 新疆/ns 绿色/n 牌/n ，/w 首先/d 要/v 从/p 生产/vn 的/ude1 源头/n 种子/n ，/w 生产/vn 的/ude1 投入品/n 水源/n 、/w 耕地/n 等/udeng 抓起/v ，/w 要/v 保证/vn [种子/n 处理/vn]/nz 过程/n 无公害/b ，/w 水源/n 清洁/a 无污染/b ，/w 土壤/n 不/d 投入/v 或/c 少/a 投入/v 化肥/n ，/w 整个/b [生产/vn 过程/n]/nz 要/v 进行/vn 全/a 监管/vn ，/w 保证/v 每一个/mq 环节/n 都/d 不/d 受/v 污染/vn ；/w 其次/c 要/v 抓好/v 标准化/vn 建设/vn 。/w 对/p 产品/n 进行/vn 标准化/vn 的/ude1 生产/vn 、/w 加工/vn 销售/vn 。/w 近几年/qt ，/w [自治区/n 人民政府/nis]/nz 对/p 农产品/n [品牌/n 建设/vn]/nz 抓得/v 很/d 实/ad 、/w 很紧/nz 且/c [富有/v 成效/n]/nz ，/w 今后/t 可以/v 在/p 这/rzv 方面/n 继续/v 加大/v 力度/n ；/w 第三/m 要/v 加强/vn [农产品/n 质量/n]/nz 的/ude1 监测/vn ，/w 健全/v 完善/vn 县级/b 农产品/n [质量/n 检测/vn]/nz 体系/n ，/w 实行/v 农产品/n 准入制/nz ；/w 第四/m 要/v 抓/v [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 逐步/d 推行/v [农产品/n 质量/n]/nz 追溯/v 制度/n ；/w 最后/f 要/v 将/d 已经/d 成/v 规模/n 的/ude1 绿色/n 、/w 有机/b 、/w 无公害/b 品牌/n ，/w 利用/v [电子/n 商务/n 营销/vn]/nz 到/v 国内外/s ，/w 发挥/v [龙头/n 企业/n]/nz 在/p 市场/n 的/ude1 主体/n 地位/n 和/cc 对/p 品牌/n 的/ude1 影响力/n 、/w 带动力/n ，/w 真正/d 叫/vi 响/v 新疆/ns 绿色/n 牌/n 。/w 
绿色/n 品牌/n 正在/d 成长/vi 
2013年1月18日/t ，/w [国家/n 环保部/nz]/nt 公布/v [第四/m 批/q]/mq 国家/n [有机/b 食品/n]/nz 生产/v 基地/nis 名单/n ，/w 新疆/ns 共有/v [13/m 个/q]/mq [有机/b 食品/n]/nz 生产/v 基地/nis 申报/vn 成功/a ，/w 其中/rz 自治区/n 有/vyou [6/m 个/q]/mq ，/w [新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/nis]/nt 有/vyou [7/m 个/q]/mq 。/w 对此/d ，/w 有人/r 大胆/ad 设想/vn ，/w 新疆/ns 独特/a 的/ude1 [地缘/n 优势/n]/nz 将/d 迎来/v [有机/b 食品/n]/nz 的/ude1 春天/t 。/w 
自治区/n 人大代表/nnt 、/w [尼勒克/nrf 县/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 古丽巴/nr 琴/n  赛力克/nz 拜/v 说/v ，/w 自治区/n 应/v 在/p 严/a 把/pba 农产品/n 质量关/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 建设/v [绿色/n 农产品/n]/nz 基地/nis ，/w 通过/p [产业化/vn 经营/vn]/nz 打造/v 绿色/n 品牌/n 。/w 她/rr 介绍/v ，/w [尼勒克/nrf 县/n]/ns 目前/t 已/d 建成/v 全国/n [绿色/n 食品/n]/nz 原料/n 标准化/vn 基地/nis [22/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 认定/v 有机/b 蜂产品/nz 基地/nis [20/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 认证/vn 有机/b 蜂产品/nz [4/m 个/q]/mq 、/w [绿色/n 产品/n]/nz [3/m 个/q]/mq ，/w 成功/a 申报/vn “/w 唐布拉/nr ”/w [黑/a 蜂/ng 蜂蜜/n]/nz [地理/n 标志/n]/nz [1/m 个/q]/mq 。/w 今年/t ，/w [尼勒克/nrf 县/n]/ns 计划/n 完成/v [30/m 万/d 亩/q]/mq 绿色/n 畜产品/n 原料/n 生产/v 基地/nis 认定/v 和/cc 申报/v 畜产品/n [地理/n 标志/n]/nz 工作/vn ，/w 加快/v 培育/vn 绿色/n 优质/b 农产品/n ，/w 积极/ad 打造/v 农产品/n 品牌/n ，/w 不断/d 提高/v [农产品/n 质量/n]/nz 和/cc 市场/n 竞争力/n 。/w 
自治区/n 人大代表/nnt 、/w 昭苏县/ns 察/vg 汗/n 乌苏/ns 乡/n 达/v 力/n 甫/d 村/n 村民/n 吾/rr 孜/ng 玛/nz 几年/mq 前/f 就/d 在/p 关注/v 绿色/n 、/w [有机/b 食品/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 她/rr 对/p 新疆/ns 打/v 绿色/n 牌/n 很/d 赞同/v 也/d 极/d 有/vyou 信心/n 。/w “/w 我/rr 希望/v 有/vyou [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 [绿色/n 食品/n]/nz 、/w [有机/b 产品/n]/nz 出现/v 在/p 昭苏/nz 。/w ”/w 
“/w 现在/t 人们/n 越来越/d 重视/v 食品/n 的/ude1 安全/an 、/w 健康/a ，/w 绿色/n 、/w 有机/b 、/w 无污染/b 食品/n 的/ude1 发展/vn 肯定/v 有/vyou 潜力/n 。/w ”/w 自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [哈密/ns 地区/n 农业/n 技术/n 推广/vn 中心/nis]/nt [高级/a 农艺师/nnt]/nnt 早/a 热/a 木·努/nrf 如/v 拉/v 说/v 。/w 
绿色/n 认证/vn 有待/v 加强/vn 
自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w 自治区/n [农业厅/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副厅长/nnt 刘学虎/nr 说/v ，/w 早/a 在/p 2009年/t ，/w 自治区/n 农业厅/nis 就/d 提出/v 了/ule 围绕/v 新疆/ns 特色/n 农产品/n ，/w 打造/v 绿色/n 品牌/n 的/ude1 思路/n ，/w 得到/v 了/ule [自治区/n 人民政府/nis]/nz 的/ude1 大力支持/v 。/w 
刘学虎/nr 认为/v ，/w 新疆/ns 绿色/n 品牌/n 的/ude1 建设/vn 要/v 从/p 产地/n 入手/vi ，/w 严格/ad 按照/p 绿色/n 品牌/n 的/ude1 要求/n ，/w 生产/v [绿色/n 产品/n]/nz ，/w 加工/v 包装/n [绿色/n 产品/n]/nz ，/w 最后/f 进入/v 市场/n 。/w 
刘学虎/nr 说/v ，/w 应/v 把/pba 有/vyou [地理/n 标志/n]/nz 的/ude1 特色/n 农产品/n ，/w 如/v [库尔勒/nsf 香梨/nz]/nf 、/w 阿克苏/nsf 红旗/n 坡/n 苹果/nf 、/w 伽师/ns 哈密瓜/nf 、/w [吐鲁番/ns 葡萄/nf]/nf 等/udeng 尽早/d 培育/v 成/v [绿色/n 有机/b 食品/n]/nz 。/w 还要/d 打造/v 新疆/ns 绿色/n 有机/b 无污染/b 食品/n 基地/nis 和/cc 加工/v 基地/nis ，/w 进一步/d 加强/v 新疆/ns 绿色/n 有机/b 无公害/b 产品/n 的/ude1 认证/vn ，/w 让/v 认证/vn 后/f 的/ude1 产品/n 贴/v 上/f 标签/n 进入/v 超市/nis 销售/vn 。/w 
自治区/n 政协/nis 委员/nnt 、/w [新疆/ns 水产/n 科研所/nis]/nt 副所长/nnt 、/w [新疆/ns 渔业/n 病害/n 防治/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 杜劲松/nr 说/v ，/w 新疆/ns 鱼类/nf 种类/n 丰富/a ，/w 且/c 有/vyou 一些/mq 独有/v 鱼类/nf 。/w 从/p 2000年/t 开始/v ，/w 新疆/ns 开始/v 针对/p 本地/rzs 特色/n 鱼种/n 进行/vn 研究/vn ，/w 目前/t 达到/v 了/ule 一个/mq 高峰/n ，/w [人工/b 养殖/vn]/nz 的/ude1 数量/n 和/cc 捕捞/vn 的/ude1 数量/n 持平/vi 甚至/d 超过/v 了/ule 捕捞/v 数量/n ，/w 部分/n 鱼种/n 打造/v 了/ule 绿色/n 、/w 有机/b 、/w 无污染/b 品牌/n 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 这些/rz 独有/v 的/ude1 绿色/n 、/w 有机/b 、/w 无公害/b 品牌/n 目前/t 还/d 没有/v 市场化/vn 、/w 商品化/vn ，/w 需/v 尽快/d 加强/v 认证/vn ，/w 将/d 其/rz 打造/v 成/v 新疆/ns 的/ude1 绿色/n 品牌/n 。/w （/w 王新红/nr ）/w 
