对外开放/vl 是/vshi 我国/n 一项/mq 长期/d 的/ude1 [基本/a 国策/n]/nz 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 习近平/nr 同志/n 多次/mq 就/d 扩大/v 开放/vn 、/w 全面/ad 提升/v [开放型/b 经济/n]/nz 发展/v 水平/n 发表/v 重要/a 论述/vn 。/w 这些/rz 重要/a 论述/vn 是/vshi 对/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 的/ude1 深化/vn 和/cc 拓展/v ，/w 是/vshi 对/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 体系/n]/nz 的/ude1 丰富/a 和/cc 发展/vn ，/w 对于/p 进一步/d 释放/v 开放/vn 红利/n 、/w 打造/v 中国/ns 对外开放/vl 升级版/nz 具有/v 重要/a [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 
新时期/nz [开放型/b 经济/n]/nz 发展/vn 的/ude1 科学/n 指南/n 
习近平/nr 同志/n 在/p 一系列/b 重要/a 讲话/n 中/f ，/w 系统/n 、/w 全面/ad 、/w 深刻/a 地/ude2 阐述/v 了/ule 扩大/v 开放/vn 、/w 发展/v [开放型/b 经济/n]/nz 的/ude1 重要性/n 、/w 紧迫性/n 和/cc 需要/v 把握/vn 的/ude1 重大/a 关系/n 。/w 这/rzv 是/vshi 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 在/p 对/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 前途/n 命运/n 进行/vn 深刻/a 思考/v 基础上/nz 作出/v 的/ude1 重大/a 判断/v ，/w 是/vshi 关于/p 新时期/nz 我国/n 对外开放/vl 的/ude1 理念/n 、/w 方略/n 、/w 工作/vn 思路/n 的/ude1 集中/vn 反映/v ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 对/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 、/w 建成/v 富强/a 民主/a 文明/n 和谐/a 的/ude1 社会主义/n 现代化/vn 国家/n 、/w 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 深刻/a 认识/v 和/cc 对/p [经济/n 全球化/vn]/nz 发展/v 新趋势/nz 的/ude1 准确/a 把握/v ，/w 为/p 今后/t 一个/mq 时期/n 进一步/d 扩大/v 开放/vn 、/w 全面/ad 提升/v [开放型/b 经济/n]/nz 发展/v 水平/n 指明/v 了/ule 方向/n 。/w 
更加/d 突出/a [积极/ad 主动/ad]/nz 。/w 习近平/nr 同志/n 在/p 2012年12月/t 的/ude1 [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 强调/v ，/w “/w 必须/d 实施/v 更加/d [积极/ad 主动/ad]/nz 的/ude1 [开放/v 战略/n]/nz ，/w 创建/v 新的/a [竞争/vn 优势/n]/nz ，/w 全面/ad 提升/v [开放型/b 经济/n]/nz 水平/n 。/w ”/w 在/p 接受/v [金砖/nz 国家/n]/nz 媒体/n 联合/vd 采访/v 时/ng ，/w 习近平/nr 同志/n 指出/v ：/w “/w 随着/p 国力/n 不断/d 增强/v ，/w 中国/ns 将/d 在/p 力所能及/al 的/ude1 范围内/nz 承担/v 更多/ad 国际/n 责任/n 和/cc 义务/n ，/w 为/p 人类/n [和平/n 与/cc 发展/vn]/nz 的/ude1 崇高/a 事业/n 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w ”/w 把/pba 坚持/v 独立自主/vl 同/p 参与/v [经济/n 全球化/vn]/nz 结合/v 起来/vf ，/w 统筹/vd 好/a 国内/s 国际/n [两个/mq 大局/n]/nz ，/w 利用/v 国际/n 国内/s 两个/mq 市场/n 、/w 两种/mq 资源/n ，/w 以/p 开放/v 促/v 改革/vn 、/w 以/p 开放/v 促/v 发展/vn ，/w 是/vshi 走/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz 、/w 发展/v [社会主义/n 市场经济/n]/nz 的/ude1 宝贵/a 经验/n 。/w 在/p 国际/n [经济/n 复苏/vi]/nz 缓慢/a 、/w [贸易/vn 保护主义/n]/nz 抬头/vi 的/ude1 今天/t ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 扩大/v 开放/vn 、/w 全面/ad 提升/v [开放型/b 经济/n]/nz 水平/n ，/w 彰显/v 了/ule 我国/n 作为/p [负责任/nz 大国/n]/nz 的/ude1 宽阔/a 胸怀/n ，/w 表明/v 了/ule 我国/n 与/cc [世界/n 经济/n]/nz 互/d 荣/ag 共/d 进/vf 发展/vn 的/ude1 坚定/a 决心/n 和/cc 对/p [开放/v 战略/n]/nz 的/ude1 高瞻远瞩/vl 。/w 今后/t [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 我国/n 将/d 以/p 更加/d [积极/ad 主动/ad]/nz 的/ude1 姿态/n ，/w 抓住/v 机遇/n ，/w [迎接/v 挑战/vn]/nz ，/w 不断/d 提高/v 国际/n [竞争/vn 能力/n]/nz ，/w 推动/v 建设/vn [持久/a 和平/n]/nz 、/w 共同/d 繁荣/an 的/ude1 [和谐/a 世界/n]/nz 。/w 
更加/d 突出/a 互利/vi 共赢/n 。/w 习近平/nr 同志/n 在/p [亚太/b 经/p 合/v 组织/n]/nt [第二/m 十/m 一次/mq]/mq 领导人/nnt [非正式/b 会议/n]/nz 上/f 强调/v ，/w 亚太/b 区域/n 融合/v 的/ude1 机制/n 安排/v “/w 应该/v 建立/vn 合作/vn 而/cc 非/b 对立/vi 的/ude1 关系/n ，/w 倡导/v 开放/vn 而/cc 非/b 封闭/v 的/ude1 理念/n ，/w 寻求/v 共赢/n 而/cc 非零/nz 和/cc 的/ude1 结果/n ，/w 实现/v 一体化/vn 而/cc 非/b 碎片化/nz 的/ude1 目标/n 。/w ”/w “/w 要/v 秉持/nz 开放/v 包容/vn 、/w [合作/vn 共赢/n]/nz 精神/n ，/w 不能/v 互相/d 踩/v 脚/n ，/w 甚至/d 互相/d 抵消/v 。/w ”/w 坚持/v 互利/vn 共赢/n ，/w 就是/v 对外开放/vl 中/f 要/v 坚持/v [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 坚持/v 通过/p 合作/vn 促进/v [世界/n 经济/n]/nz 强劲/a 、/w 可持续/nz 、/w [平衡/a 增长/v]/nz 。/w 近年来/dl ，/w 我国/n 着力/vd 推进/vi 与/cc [二十/m 国/n 集团/nis]/ntc 合作/vn ，/w 推动/v 世界银行/ntcb 和/cc [国际/n 货币/n 基金/n 组织/n]/nt 改革/v 进程/n ，/w 推动/v 建立/vn 中国/ns —/w [东盟/ns 自由/a 贸易区/n]/nz ，/w 坚决/ad 反对/v [各种/rz 形式/n]/nz 的/ude1 保护主义/n ，/w 都/d 是/vshi 坚持/v 互利/vn 共赢/n 取得/v 的/ude1 成果/n 。/w 在/p [开放型/b 经济/n]/nz 发展/v 过程/n 中/f ，/w 我们/rr 要/v 更加/d 自觉/a 地/ude2 落实/v 互利/vn 共赢/n 理念/n ，/w 从/p 国家/n 全局/n 和/cc [长远/a 利益/n]/nz 出发/vi ，/w 坚持/v 以/p 开放/v 换/v 开放/vn 、/w 以/p 开放/v 促/v 合作/vn ，/w 扩大/v 和/cc 深化/v 与/cc 各方/r 利益/n 的/ude1 汇合/v 点/qt ，/w 进一步/d 拓展/v 经济发展/v 的/ude1 [外部/f 空间/n]/nz 和/cc 良好/a 的/ude1 [国际/n 环境/n]/nz 。/w 
更加/d 突出/a 多元/b 平衡/a 。/w 习近平/nr 同志/n 在/p [二十/m 国/n 集团/nis]/ntc 领导人/nnt [第八/m 次/qv]/mq 峰会/n 上/f 指出/v ，/w 中国/ns 的/ude1 贸易/vn 战略/n 宗旨/n 是/vshi 互利/vi 共赢/n 、/w 多元/b 平衡/a 。/w 从/p 党/n 的/ude1 [十七/m 大/a]/mq 提出/v “/w 内外/f 联动/vn ”/w 到/v 现在/t 的/ude1 “/w 多元/b 平衡/a ”/w ，/w 既是/c 实践/vn 的/ude1 发展/vn ，/w 也/d 是/vshi 理论/n 的/ude1 创新/vn 、/w 战略/n 的/ude1 升华/vn 。/w [国际/n 金融/n 危机/n]/nz 发生/v 前/f ，/w 我国/n 的/ude1 巨大/a 生产/v 潜能/n 主要/b 通过/p [国际/n 市场/n]/nz 得到/v 有效/a 释放/v ；/w 危机/n 发生/v 后/f ，/w 美/b 欧/b 等/udeng 发达/a 经济体/n [市场/n 容量/n]/nz 和/cc 需求/n 结构/n 出现/v 调整/vn ，/w 通过/p [国际/n 市场/n]/nz 释放/v 过剩/vn 产能/vn 的/ude1 空间/n 缩小/v ，/w 我国/n 经济发展/v 的/ude1 内外/f 再/d 平衡/a 压力/n 陡增/v ，/w [迫切/ad 需要/v]/nz 加快/v 转变/vn 对外/vn [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz ，/w 实现/v 出口/vn 与/cc 进口/vn 、/w 货物/n 与/cc 服务/vn 、/w “/w 引进/v 来/vf ”/w 与/cc “/w 走/v 出去/vf ”/w 、/w [竞争/vn 与/cc 合作/vn]/nz 之间/f 的/ude1 良性/b 互动/vn 、/w 平衡/a 发展/vn ，/w 更好/d 融入/v [全球/n 价值链/nz]/nz ，/w 推动/v 开放/vn 朝着/p 优化/v 结构/n 、/w 拓展/v 深度/n 、/w [提高/v 效益/n]/nz 的/ude1 方向/n 转变/v ，/w 着力/vd 培育/v [开放型/b 经济/n]/nz 发展/vn 新/a 优势/n 。/w 
更加/d 突出/a 统筹/vd 推进/vi 。/w 习近平/nr 同志/n 在/p [亚太/b 经/p 合/v 组织/n]/nt 工商/n 领导人/nnt 峰会/n 上/f 指出/v ，/w “/w 我们/rr 将/d 统筹/v 双边/n 、/w 多边/b 、/w 区域/n 次/qv 区域/n 开放/v 合作/vn ，/w 加快/v 实施/vn [自由/a 贸易区/n]/nz 战略/n ，/w 推动/v 同/p [周边/n 国家/n]/nz [互联/vi 互通/v]/nz 。/w ”/w 在/p 这/rzv 一/m 精神/n 指导/vn 下/f ，/w 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 在/p 统筹/v 国际/n 国内/s 开放/v ，/w 沿海/f 、/w 内陆/s 和/cc 沿边/nz 开放/v ，/w 双边/n 、/w 多边/b 、/w 区域/n 、/w 次/qv 区域/n 开放/v 上/f 强化/v 了/ule 战略/n 谋划/v 、/w 通盘/d 运作/vn ，/w 综合/vn 运用/v 了/ule 各种/rz 经济/n 工具/n 和/cc 外交/n 、/w 能源/n 、/w 人文/n 交流/vn 、/w [互联/vi 互通/v]/nz 等/udeng 手段/n ，/w 有/vyou 步骤/n 有/vyou 节奏/n 地/ude2 推进/vi 双向/b 开放/v ，/w 我国/n 对外开放/vl 和/cc [开放型/b 经济/n]/nz 发展/vn 向/p 全方位/n 、/w 多层次/n 、/w 宽/a 领域/n 不断/d 推进/vi 。/w 
更加/d 突出/a 开放/v 倒逼/nz 改革/vn 。/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 习近平/nr 同志/n 多次/mq 指出/v ，/w “/w 改革开放/v 是/vshi 一项/mq 长期/d 的/ude1 、/w 艰巨/a 的/ude1 、/w 繁重/a 的/ude1 事业/n ，/w 必须/d 一代/n 又/d 一代人/n 接力/vn 干/v 下去/vf 。/w ”/w “/w 改革开放/v 只有/c 进行/vn 时/ng ，/w 没有/v 完成/vn 时/ng ；/w 改革开放/v 中/f 的/ude1 矛盾/an 只能/v 用/p 改革开放/v 的/ude1 办法/n 来/vf 解决/v 。/w 在/p 新的/a [历史/n 条件/n 下/f]/nz ，/w 我们/rr 要/v 开创/v 发展/vn 新局面/nz ，/w 就/d 必须/d 实现/v 改革/vn 新/a 突破/v 。/w ”/w “/w 中国/ns 开放/v 的/ude1 大门/n 不会/v 关上/v 。/w ”/w “/w 中国/ns 将/d 在/p 更大/d 范围/n 、/w 更/d 宽/a 领域/n 、/w 更深/d 层次/n 上/f 提高/v [开放型/b 经济/n]/nz 水平/n 。/w ”/w [开放型/b 经济/n]/nz 不仅/c 与/cc 完善/v [社会主义/n 市场经济/n 体制/n]/nz 紧密/ad 相连/vi ，/w 而且/c 与/cc 改革/vn 密不可分/vl 。/w 以/p 开放/v 倒逼/nz 改革/vn 、/w 以/p 开放/v 红利/n 激发/v 改革/vn 红利/n ，/w 是/vshi 改革开放/v [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 一条/mq 基本/a 经验/n 。/w 上世纪/nz 80年代/t 初/f 建立/v [深圳/ns 经济特区/n]/ns 、/w 90年代/t 初/f [浦东/ns 开发/vn]/nz 开放/v 和/cc [本世纪/t 初/f]/nz 加入/v [世贸/n 组织/n]/nt ，/w 都/d 对/p 我国/n [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 起到/v 了/ule 巨大/a 推动/v 作用/n 。/w 特别/d 是/vshi 加入/v [世贸/n 组织/n]/nt 极大/a 地/ude2 促进/v 了/ule 我国/n [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 我国/n 全面/ad 融入/v [国际/n 市场/n]/nz ，/w 并/cc 从/p 被动/a 参与者/n 逐步/d 成为/v 主动/ad 推进/vi 者/k ，/w 从/p 单纯/a 利用/v [国际/n 市场/n]/nz 逐步/d 成为/v 维护/vn [国际/n 市场/n]/nz 稳定/an 的/ude1 重要/a 力量/n 。/w 以/p 建设/v 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 为/p 标志/n ，/w 我国/n 将/d 探索/v [要素/n 市场/n]/nz 开放/v 、/w 政府/nis 边界/n 厘清/nz 和/cc 行政/n 管制/vn 放开/v ，/w 自贸区/nz 建设/vn 必将/d 成为/v 新/a 一轮/mq [制度/n 创新/vi]/nz 的/ude1 “/w 试验田/n ”/w 和/cc [中国/ns 经济/n]/nz 升级版/nz 的/ude1 聚焦点/n ，/w 有效/a 带动/v 全球/n 资源/n 在/p 中国/ns 境内/s 合理/a 配置/vn ，/w 为/p 我国/n 抓住/v [重要/a 战略/n 机遇/n 期/qv]/nz 奠定/v 体制/n 机制/n 基础/n 。/w 
[大力/d 发展/vn]/nz [开放型/b 经济/n]/nz ，/w 加快/v 建设/vn 沿边/nz 开放/v 新/a 高地/n 
沿边/nz 地区/n 是/vshi 新时期/nz 进一步/d 扩大/v 开放/vn 最/d 具/vg 潜力/n 的/ude1 地区/n ，/w 沿边/nz 开放/v 是/vshi 我国/n [开放/v 战略/n]/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。/w 加快/v 沿边/nz 地区/n 开发/vn 开放/v ，/w 对于/p 形成/v 全方位/n 开放/v 新格局/nz 、/w 促进/v [区域/n 协调/v 发展/vn]/nz 、/w 构建/v 和谐/a 稳定/an [周边/n 环境/n]/nz 等/udeng 都/d 具有/v 重要/a [战略/n 意义/n]/nz 。/w 环视/v 中国/ns 沿边/nz 地区/n ，/w 云南/ns 地处/v 我国/n 与/cc 东南亚/nsf 、/w [南亚/ns 次大陆/n]/nz 结合部/n ，/w 具有/v 从/p 陆上/s 沟通/v 太平洋/ns 和/cc 印度洋/nsf ，/w 连接/v 南亚/ns 、/w 东亚/ns 和/cc 东南亚/nsf 三/m 大市场/nz 的/ude1 桥梁/n 和/cc 纽带/n 作用/n ，/w 是/vshi 我国/n 唯一/b 能够/v 通过/p 公路/n 、/w 铁路/n 和/cc 水路/n 进入/v [环/n 太平洋/ns]/nz 和/cc 环/n 印度洋/nsf 地区/n 的/ude1 省份/n ，/w 在/p 国家/n 全方位/n 对外开放/vl 格局/n 中/f 具有/v 不可/v 替代/vn 的/ude1 地位/n 。/w 
我们/rr 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 落实/v 习近平/nr 同志/n 关于/p 发展/v [开放型/b 经济/n]/nz 的/ude1 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 以/p [创新/vi 体制/n 机制/n]/nz 为/p 引领/v ，/w 以/p 推动/v [经济/n 发展/vn 方式/n 转变/v]/nz 为/p 主线/n ，/w 以/p 夯实/v 对外开放/vl 基础/n 为/p 支撑/v ，/w 着力/vd 打造/v 大西南/s 、/w [泛/v 珠三角/nz]/nz 、/w [长江/ns 流域/n]/nz 等/udeng 国内/s [区域/n 合作/vn]/nz ，/w 以及/cc 中国/ns 向/p 西/f 开放/v 和/cc 中国/ns 与/cc 东南亚/nsf 、/w 南亚/ns 地区/n 全面/ad 合作/vn 的/ude1 重要/a 桥头堡/n ，/w 变/v “/w 开放/v 末梢/n ”/w 为/p “/w 开放/v 前沿/s ”/w ，/w 努力/ad 成为/v 人流/n 、/w 物流/n 、/w 资金流/nz 、/w 信息流/n 的/ude1 汇集/v 之/uzhi 地/ude2 、/w 畅通/an 之/uzhi 地/ude2 、/w 兴旺/a 之/uzhi 地/ude2 ，/w 建设/v 我国/n 沿边/nz 开放/v 新/a 高地/n ，/w 争当/v 国家/n 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 排头兵/n 。/w 
加快/v 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 构筑/v 我国/n 沿边/nz 开放/v [互联/vi 互通/v]/nz 新/a 枢纽/n 。/w 经济/n 要/v 发展/vn ，/w 交通/n 须/d 先行/vi 。/w 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 对/p [开放型/b 经济/n]/nz 发展/vn 起着/v 重要/a 的/ude1 支撑/vn 、/w 保障/v 作用/n 。/w 云南省/ns 将/d 坚持/v 内外/f 结合/v 、/w 以内/f 促/v 外/f ，/w 全力/d 打好/v 综合/vn 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 攻坚战/n ，/w 打通/v 与/cc 周边/n 省区/n 的/ude1 “/w 断头路/nz ”/w 、/w “/w 瓶颈/n 路/n ”/w ，/w 加快/v 推进/vn 通往/v 南亚/ns 、/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz 的/ude1 国际/n 大通道/n 建设/vn ，/w 形成/v 放射线/n 、/w 网络化/v 交通/n 布局/n ，/w 早日/d 建成/v 连接/vn 内外/f 、/w 通江/nz 达海/nz 、/w 沟通/v 两/m 洋/ag 的/ude1 综合/vn 交通/n 体系/n ，/w 让/v 大/a 交通/n 促进/v 大/a 合作/vn 、/w 支撑/v 大/a 流通/vn 、/w 引领/v 大/a 发展/vn 、/w 推动/v 大/a 繁荣/an 。/w 
实施/v 产业/n 兴/v 省/n 战略/n ，/w 建设/v 我国/n 承接/v 重大/a [产业/n 转移/v]/nz 新/a 基地/nis 。/w 产业/n 是/vshi 发展/v [开放型/b 经济/n]/nz 的/ude1 [核心/n 内容/n]/nz 。/w 云南省/ns 将/d 积极/ad 承接/v [东部/f 地区/n]/nz 清洁/a 载/v 能/v 产业/n 、/w 原材料/n 深加工/nz 产业/n 、/w 先进/a [装备/n 制造业/n]/nz 和/cc [节能/vn 环保/n]/nz [新兴/b 产业/n]/nz 转移/v ，/w 加强/v [能源/n 基地/nis 建设/vn]/nz ，/w 促进/v 矿/n 电/n 结合/v ，/w 把/pba 云南/ns 建设/vn 成为/v 我国/n 清洁/a 载/v 能/v 产业/n 发展/v 基地/nis 。/w 以/p 瑞丽/ns 重点/n 开发/vn 开放/v 试验区/n ，/w 磨憨/nz 、/w 河口/ns 、/w 临沧/ns 、/w 腾冲/nz （/w 猴桥/nz ）/w 等/udeng 边/k （/w 跨/v ）/w 境/ng 经济/n 合作/v 区/n 以及/cc [综合/vn 保税区/n]/nz 、/w 海关/nis 特殊/a 监管/v 区/n 为/p 载体/n ，/w 大力/d 承接/v [东部/f 地区/n]/nz 出口导向型/b 工业/n 转移/v ，/w 把/pba 云南/ns 建成/v 我国/n 面向/v 东南亚/nsf 和/cc 印度洋/nsf 沿岸/f 国家/n 的/ude1 外向型/b [产业/n 基地/nis]/nz 和/cc [进出口/vn 商品/n]/nz 生产/vn 加工/v 基地/nis 。/w 
加快/v 推进/vn [城乡/n 建设/vn]/nz ，/w 形成/v 城镇化/vn 发展/v 新格局/nz 。/w [城乡/n 建设/vn]/nz 状况/n 影响/v [开放型/b 经济/n]/nz 水平/n 。/w 云南省/ns 将/d 强化/v [滇中/nz 城市/n 经济圈/n]/nz 在/p 全省/n 经济发展/v 中/f 的/ude1 [核心/n 增长极/n]/nz 地位/n ，/w 把/pba 昆明/ns 建设/vn 成为/v 区域性/n 国际/n 城市/n ，/w 在/p 沿边/nz 开放/v 中/f 发挥/v 龙头/n 作用/n ，/w 全力/d 推进/vi 曲靖/ns 、/w 玉溪/ns 、/w 楚雄/ns 、/w 蒙自/ns 等/udeng [滇中/nz 城市群/n]/nz 建设/vn ，/w 合理/a 布局/n 省/n 域/ng [中心/nis 城市/n]/nz 和/cc 中小城市/n 发展/vn ，/w 努力/ad 构建/v “/w [一/d 极/d]/mq 带动/v 、/w 多/a 点/qt 支撑/v ”/w 的/ude1 城镇/n 发展/v 新格局/nz 。/w 加快/v 发展/vn 芒市/ns 、/w 瑞丽/ns 、/w 景洪/ns 、/w 河口/ns 、/w 腾冲/nz 等/udeng [边境/s 口岸/n]/nz 城市/n 和/cc 一些/mq 口岸/n 城镇/n ，/w 提高/v 对/p [周边/n 国家/n]/nz 的/ude1 带动力/n 、/w 影响力/n 、/w 辐射力/n 。/w 加快/v 发展/vn 水富/nz 、/w 镇雄/nz 、/w 罗平/ns 、/w 富宁/nz 、/w 永仁/nz 、/w 华坪/ns 等/udeng 省际/b 交界/vi 区域/n 的/ude1 县城/n 和/cc 重点/n 集镇/n ，/w 着力/vd 建设/v 云南/ns 对/p 内/f 开放/v 的/ude1 窗口/s 。/w 扎实/a 推进/vi 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 提升/v 行动/vn ，/w 强化/v [城市/n 综合体/nz]/nz 、/w 特色/n 小镇/n 、/w [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 和/cc 城乡/n 环境/n 综合/vn 整治/vn ，/w 打造/v 独具特色/vl 的/ude1 云南/ns 城乡/n 风景线/n 。/w 
办好/vi 中国/ns —/w 南亚/ns 博览会/n ，/w 打造/v 我国/n 面向/v 东南亚/nsf 、/w 南亚/ns 国家/n 开放/v 交流/vn 合作/vn 新/a 平台/n 。/w [开放型/b 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 需要/v 开放性/n 的/ude1 平台/n 。/w 云南省/ns 将/d 把/pba 举办/v 中国/ns —/w 南亚/ns 博览会/n 与/cc 我国/n “/w 向/p 西/f 开放/v ”/w 结合/v 起来/vf ，/w 进一步/d 明确/a 定位/vn 、/w 完善/v 机制/n 、/w 丰富/a 内涵/n ，/w 引导/v 中国/ns —/w 南亚/ns 博览会/n 由/p [货物/n 贸易/vn]/nz 向/p [服务/vn 贸易/vn]/nz 、/w 由/p 进出口/vn 向/p “/w 走/v 出去/vf ”/w 延伸/v ，/w 并/cc 探索/v 推动/vn 中国/ns —/w 南亚/ns [自由/a 贸易区/n]/nz 建设/vn ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 推动/vn 我国/n 与/cc 南亚/ns 、/w 东南亚/nsf 区域/n 各国/rzs 开展/v 对话/vn 交流/vn 、/w [经贸/b 合作/vn]/nz 、/w [信息/n 发布/v]/nz 的/ude1 重要/a 平台/n 。/w 继续/v 努力/ad 办好/vi 中国/ns 昆明/ns 进出口/v [商品/n 交易会/n]/nz 、/w 中国/ns （/w 昆明/ns ）/w [国际/n 旅游/vn]/nz 交易会/n ，/w 全面/ad 提高/v 旅游业/n 发展/v 水平/n ，/w 使/v 云南/ns 成为/v [国际/n 知名/a]/nz 旅游/vn 目的地/n 。/w 
深化/v 科技/n 教育/v 生态/n 合作/vn 与/cc 交流/vn ，/w 构建/v 我国/n 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 人文/n 交流/v 新窗口/nz 。/w 开展/v 人文/n 交流/vn ，/w 加深/v 彼此/rr 了解/v 和/cc 信任/vn ，/w 对/p 发展/v [开放型/b 经济/n]/nz 具有/v 重要/a 的/ude1 [促进/v 作用/n]/nz 。/w 云南省/ns 将/d 大力/d 推进/vi 同/p 东南亚/nsf 、/w 南亚/ns 国家/n 在/p 科技/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 、/w 体育/n 、/w 旅游/vn 、/w 人才/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/w 帮助/v [周边/n 国家/n]/nz 提升/v [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz 、/w 培养/v [专业/n 人才/n]/nz 。/w 争当/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 排头兵/n ，/w 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 共同/d 做好/v [资源/n 开发/vn]/nz 、/w [环境/n 治理/vn]/nz 、/w [生态/n 保护/vn]/nz 等/udeng 方面/n 工作/vn ，/w 促进/v 区域/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 。/w 扩大/v 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 人文/n 交流/vn ，/w 开展/v 覆盖/vn 广泛/a 、/w 重点/n 突出/a 的/ude1 人文/n 交流/vn 活动/vn ，/w 密切/ad 与/cc 周边/n 华侨/n 华人/n 的/ude1 联系/vn ，/w 加深/v 彼此/rr 了解/v 和/cc 信任/vn 。/w 
坚持/v 市场化/vn 改革/vn ，/w 建设/v 我国/n 沿边/nz 开放/v 政策/n 创新/vi 试验区/n 。/w 推进/vi [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 等/udeng [关键/n 环节/n]/nz 改革/vn ，/w 释放/v 更多/ad 改革/v 红利/n ，/w 是/vshi 发展/v [开放型/b 经济/n]/nz 的/ude1 内在/b 要求/n 。/w 云南省/ns 将/d 在/p 探索/v 合作/vn 建设/vn 跨/v （/w 边/k ）/w 境/ng 经济/n 合作/v 区/n 、/w 多样化/vi 拓展/v 国际/n 合作/v 领域/n 、/w 加快/v 推进/vn 通关/vn 便利/an 化/v 进程/n 等/udeng 方面/n [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 为/p 全国/n 沿边/nz 开放/v 开发/vn 提供/v 经验/n 和/cc 示范/vn 。/w 以/p 沿边/nz 金融/n 综合/vn 改革创新/v 为/p 突破口/n ，/w 力/n 推/v 昆明/ns 区域性/n [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 和/cc 瑞丽/ns 次/qv 区域/n 跨境/vn 人民币/n [金融/n 服务/vn]/nz 中心/nis 建设/vn ，/w 强化/v 人民币/n 跨境/vn 业务/n 创新/vi ，/w 推动/v 构建/vn 区域性/n [人民币/n 结算/vn]/nz 机制/n 、/w 双向/b 贷款/n 机制/n 和/cc [直接/ad 投资/vn]/nz 机制/n ，/w 加快/v 人民币/n 周边/n 区域/n [国际化/vn 进程/n]/nz 。/w [建立/v 健全/v]/nz 为/p “/w 走/v 出去/vf ”/w 服务/vn 的/ude1 体制/n 机制/n 和/cc 政策/n 支撑/v 体系/n ，/w 鼓励/v 和/cc 支持/v 企业/n “/w 走/v 出去/vf ”/w ，/w 把/pba 云南/ns 建设/vn 成为/v [西部/f 地区/n]/nz 实施/v “/w 走/v 出去/vf ”/w 战略/n 的/ude1 先行/vn 区/n 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p 云南省/ns 省长/nnt ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2013年11月06日07/t 版/n ）/w 
