人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 李彤章/nr 斐然/z ）/w 由/p [人民日报/nz 社/n 经济/n 社会/n 部/q]/nt 与/cc 人民网/nz 联合/vd 举办/v 的/ude1 “/w 人民/n 金融/n 年会/n ”/w 今日/t 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 本届/r 年会/n 以/p “/w 大/a 改革/v 时代/n 的/ude1 [挑战/vn 与/cc 机遇/n]/nz ”/w 为/p 主题/n ，/w 来自/v 监管部门/n 、/w [金融/n 机构/n]/nz 、/w 行业协会/nis 与/cc 学界/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 围绕/v 制度/n 变革/vn 、/w [金融/n 创新/vi]/nz 、/w [新技术/nz 革命/vn]/nz 与/cc 金融/n 等/udeng [热点/n 话题/n]/nz 深入/ad 探讨/v ，/w 审视/v 和/cc 谋划/v 中国/ns 金融业/n 的/ude1 变革/vn 与/cc 突破/v ，/w 共同/d 求解/vi 未来/t 的/ude1 可持续/nz 繁荣/an 之/uzhi 道/qv 。/w 
党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 已经/d 吹响/v 了/ule 全面/ad 改革/vn 的/ude1 号角/n ，/w 如果/c 说/v 2013年/t 是/vshi 金融业/n 改革/vn “/w 从/p 呼吁/v 走向/vn 共识/n ”/w 的/ude1 重启/v 之/uzhi 年/qt ，/w 2014年/t 则/d 将/d 是/vshi 改革/vn 发/v 力/n 、/w 构建/v 金融/n 新格局/nz 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w “/w 人民/n 金融/n 年会/n ”/w 是/vshi 面向/v [金融/n 行业/n]/nt 搭建/v 的/ude1 沟通/vn 平台/n ，/w 亦/d 是/vshi 从/p 金融/n 视角/n [凝聚/v 共识/n]/nz 、/w 推动/v 社会发展/v 的/ude1 创新/vn 性/ng 实践/vn 。/w 这/rzv 将/d 是/vshi 为/p [金融/n 机构/n]/nz 搭建/v 的/ude1 与/cc 中国/ns 主流/n 决策/vn 人群/n 及时/ad 对话/vn 的/ude1 桥梁/n ，/w 金融业/n 者/k 与/cc 广大/b 民众/n [有效/a 沟通/v]/nz 的/ude1 管道/n ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq 凝聚/v 行业/n 共识/n 、/w 传播/v 行业/n 智慧/n 、/w 树立/v 行业/n 典范/n 、/w 推动/v 行业/n 良性/b 发展/vn 的/ude1 平台/n 。/w 
[人民日报/nz 社/n]/nt [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 米博华/nr 在/p 致辞/vi 中/f 指出/v ，/w 金融/n 是/vshi 现代/ntc 经济/n 的/ude1 核心/n ，/w 改革/vn 是/vshi 金融/n 发展/vn 的/ude1 动力/n ，/w 金融/n 棋/n 活/v 全盘皆活/n 。/w 作为/p 主流/n 媒体/n ，/w 人民日报/nz 、/w 人民网/nz 承担/v 着/uzhe 传播/v [金融/n 改革/vn]/nz 理念/n 、/w 解读/v [金融/n 改革/vn]/nz 政策/n 、/w 推/v 促/v [金融/n 改革/vn]/nz 进程/n 的/ude1 时代/n 重任/n 。/w 要/v 在/p [传统/n 媒体/n]/nz 与/cc [新兴/b 媒体/n]/nz 融合/v 中/f ，/w 在/p 官方/n 声音/n 与/cc 民间/n 声音/n 呼应/vi 中/f ，/w 坚定/a 地/ude2 为/p [金融/n 改革/vn]/nz 鼓/v 与/cc 呼/v ，/w 有力/a 引领/v 舆论/n ，/w 凝聚/v [社会/n 共识/n]/nz ，/w 提振/nz 市场/n 信心/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 理解/v 、/w 支持/v 和/cc 参与/v [金融/n 改革/vn]/nz 。/w 
社科院/nis 副院长/nnt 李扬/nr 在/p 发言/vi 中/f 认为/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 《/w 中共中央/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 》/w 关于/p 各个/rz 领域/n 的/ude1 改革/vn 是/vshi 针对/p [具体/a 情况/n]/nz ，/w 针对/p 关键/n 领域/n 和/cc [关键/n 环节/n]/nz ，/w 针对/p 长期以来/dl 没有/v 解决/vn 的/ude1 问题/n 做出/v 部署/vn 。/w 在/p 金融/n 领域/n ，/w 他/rr 认为/v 还有/v 包括/v 利率/n 、/w 汇率/n 市场化/vn ，/w 资本/n [自由/a 兑换/v]/nz 、/w 监管/vn 协调/v 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 六大/n 问题/n 亟待解决/vl 。/w 
新的/a 金融/n 时代/n 呼唤/v 新的/a [时代/n 精神/n]/nz 。/w 为/p 归纳/v 传播/vn 优秀/a 经验/n 、/w 激励/v [突出/a 贡献/n]/nz 人物/n ，/w 根据/p 专家/nnt 评审/vn 、/w [网络/n 投票/vi]/nz 的/ude1 综合/vn 结果/n ，/w 年会/n 评选/vn 出/vf 楼继伟/nr 、/w 肖钢/nr 、/w 项俊波/nr 、/w 李扬/nr 、/w 胡怀邦/nr 、/w 姜建清/nr 、/w 王洪章/nr 、/w 杨明生/nr 、/w 朱小黄/nr 、/w 张慎峰/nr 为/p “/w 2013/m [中国/ns 金融/n]/nz [年度/n 人物/n]/nz ”/w 。/w 全国/n 中小企业/n [股份/n 转让/v]/nz 系统/n [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis （/w 新三板/nz 交易所/nis ）/w 获得/v “/w 2013/m [中国/ns 金融/n]/nz [年度/n 人物/n]/nz 团队/n 奖/n ”/w 。/w 刘明康/nr 荣获/v “/w 2013/m 中国/ns [金融/n 改革/vn]/nz 终身/n 成就/n ”/w 称号/n 。/w 
此外/c ，/w 本次/r 年会/n 还/d 面向/v 银行/nis 、/w 基金/n 、/w 保险/n 、/w [证券/nis 投资/vn]/nz 等/udeng 领域/n ，/w 筛选/v 出/vf 了/ule 一批/mq 优秀/a 的/ude1 机构/n 与/cc 项目/n 。/w 从/p 全国性/n 的/ude1 金融/n 巨擎/nz 到/v 地方/n 村镇/n [金融/n 机构/n]/nz ，/w 从/p 企业/n 品牌/n 到/v 具体/a 产品/n 和/cc 服务/vn ，/w 覆盖/v 了/ule 不同/a 类型/n 的/ude1 产品/n 与/cc 服务/vn 。/w 参与/v 评奖/vn 的/ude1 机构/n 和/cc 人物/n ，/w 在/p 业内人士/n 推荐/v 和/cc 企业/n 自荐/v 中/f 遴选/v ，/w 通过/p [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 点评/v 和/cc 网友/n 投票/vi 最终/d 产生/v 。/w 
[中国/ns 银监会/nz]/nt 原/b 主席/nnt 、/w 全国政协/nt 常委/nnt 、/w [经济/n 委员会/nis]/nis 副主任/nnt 刘明康/nr ，/w 社科院/nis 副院长/nnt 李扬/nr ，/w [中国/ns 金融/n 期货/n 交易所/nis]/nt 董事长/nnt 张慎峰/nr ，/w [人民日报/nz 社/n]/nt [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 米博华/nr ，/w 人民网/nz 总裁/nnt 兼总/nz 编辑/nnt 廖玒/nr 等/udeng 出席/v 了/ule 本次/r 活动/vn 。/w 
