[香港/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 校长/nnt 陈繁昌/nr 在/p 其/rz 办公室/nis 接受/v 人民网/nz 专访/vn 。/w 杨牧/nr 摄/vg 
【/w 点击/v 进入/v 视频/n 访谈/vn 】/w 
有/vyou 22年/t 的/ude1 历史/n [香港/ns 科技/n 大学/nis]/ntu ，/w 已/d 连续/a 三年/t 蝉联/v [英国/ns 高等教育/n 调查/vn 公司/nis]/nt QuacquarelliSymonds/x (/w QS/x )/w 亚洲/ns 最佳/z [大学/nis 排行榜/n]/nz 榜首/n 。/w 人民网/nz 年度/n 赴/v 港/n 主题/n 采访/v 的/ude1 其中/rz [一/d 站/vi]/mq 走进/v [香港/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 校园/n ，/w 专访/vn 该校/r 掌门人/nnt —/w —/w 校长/nnt 陈繁昌/nr 教授/nnt 。/w 
“/w 简/ag 而/cc 精/a ”/w 的/ude1 发展/vn 路径/n 
科大/nis 如此/rzv 迅速/ad 地/ude2 晋升为/v 世界级/b 的/ude1 [研究/vn 型/k 大学/nis]/nz 的/ude1 秘诀/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
“/w 谈不上/v 什么/ry 秘诀/n ，/w ”/w 陈繁昌/nr 笑颜/n ，/w 首先/d 是/vshi 学校/nis 的/ude1 定位/vn 。/w “/w 当时/t 科大/nis 的/ude1 定位/vn 就是/v 香港/ns [第一/m 所/usuo]/mq 研究/vn 型/k 的/ude1 大学/nis ，/w 所以/c 该校/r 很/d 注重/v 研究/vn ；/w 第二/m 就是/v 聘请/vn 教授/nnt 方面/n ，/w 科大/nis 十分/d 注重/v [人才/n 引进/v]/nz ，/w 聘请/v 的/ude1 都/d 是/vshi 全世界/n 最/d 优秀/a 的/ude1 人才/n ；/w [第三/m 个/q]/mq 原因/n 就是/v 资源/n 方面/n 可/v 达到/v 国际/n 水平/n ，/w 有条件/nz 吸引/v 世界/n 一流/b 人才/n 。/w ”/w 
有人/r 评价/vn ，/w 科大/nis 的/ude1 成功/a ，/w 证明了/v 大学/nis 的/ude1 发展/vn ，/w 不/d 只有/c “/w 大/a 而/cc 全/a ”/w 一种/mq 模式/n 。/w 陈繁昌/nr 也/d 常常/d 说/v “/w 我们/rr 不是/c 综合性/n 的/ude1 大学/nis ”/w 。/w 科大/nis 只有/c [四/m 个/q]/mq 学院/nis ：/w 理科/n 、/w 工科/n 、/w 商科/nz 以及/cc [人文/n 社会科学/n]/nz ，/w 全职/nz 教授/nnt 约/d [500/m 名/q]/mq 。/w 
科大/nis 的/ude1 管理/vn 架构/n 相对/d 简单/a ，/w 一个/mq 校长/nnt ，/w [四/m 个/q]/mq 副校长/nnt 和/cc [四/m 个/q]/mq 协理/nnt 副校长/nnt ，/w 以及/cc [四/m 个/q]/mq 学院/nis 院长/nnt 。/w 与/cc “/w 简/ag ”/w 随之而来/vl 的/ude1 是/vshi “/w 精/a ”/w 。/w “/w 我们/rr 的/ude1 教授/nnt 可以/v 在/p 任何/rz 时间/n 约见/v 我/rr 。/w ”/w 就/d 在/p 接受/v 记者/nnt 专访/vn 前/f 一小时/mq ，/w 陈繁昌/nr 刚/d 跟/p 一位/mq 教授/nnt 交谈/vi 了/ule 一个/mq 小时/n ，/w 这种/r 频繁/a 随意/ad 的/ude1 沟通/vn ，/w 若是/c [综合性/n 大学/nis]/nz ，/w 恐怕/d 未必/d 能够/v 容易/ad 做到/v 。/w 
回报/v 社会/n 
科大/nis 网站/n “/w 校长/nnt 的话/udh ”/w 一/m 栏/n ，/w 有/vyou 这样/rzv 一句话/l ：/w 科大/nis 绝对/d 是/vshi [一/d 所/usuo]/mq 和/cc 社会/n 紧密/ad 相连/vi 的/ude1 学府/n 。/w 
“/w 这个/rz 理念/n 很/d 简单/a ，/w 科大/nis 的/ude1 资源/n 是/vshi 社会/n 给予/vn 的/ude1 ，/w 我们/rr 要/v 回报/vn 社会/n ，/w 社会/n 对于/p [我们/rr 学校/nis]/nt 也/d 有/vyou 一定/b 期望/vn 。/w ”/w 陈繁昌/nr 解释/v 。/w 
科大/nis 要求/n 学生/nnt 在/p 课程/n 以外/f 要/v 为/p [社会/n 服务/vn]/nz ，/w 如/v 去/vf 参与/v 非/b 谋利/vi 机构/n 的/ude1 义务/n 工作/vn 。/w 科大/nis 的/ude1 教授/nnt ，/w 包括/v 陈繁昌/nr 本人/rr ，/w 也/d 会/v 去/vf 中学/nis 做/v 一些/mq 演讲/vn 。/w 
这些/rz 要求/n ，/w 有时候/d 学生/nnt 透过/v 义务/n 工作/vn 也/d 有/vyou 得/ude3 着/uzhe 。/w 陈繁昌/nr 知道/v 有一个/mq 从/p 辽宁/ns 来/vf 的/ude1 内地/n 学生/nnt ，/w 粤语/n 讲/v 得/ude3 很好/ad 。/w 因为/c 这个/rz 学生/nnt 参加/v 了/ule 一些/mq [社会/n 服务/vn]/nz 的/ude1 项目/n ，/w 去/vf 做/v 义工/nnt ，/w 跟/p 一些/mq 老人/n 交流/vn ，/w 粤语/n 学/v 得/ude3 很快/d 。/w 
积极/ad 缔造/v 国际化/vn 校园/n 
陈繁昌/nr 表示/v “/w 很/d 乐意/v 收/v 内地/n 的/ude1 学生/nnt 来/vf 科大/nis 上学/vi ”/w 。/w 内地/n 学生/nnt 在/p 科大/nis 可以/v 接触/vn 更多/ad 元/q 的/ude1 文化/n ，/w 更好/d 的/ude1 了解/vn 香港/ns 。/w 另一方面/c ，/w 也/d 有利于/v 香港/ns 本地/rzs 学生/nnt 认识/v 中国/ns 不同/a 的/ude1 文化/n 。/w 
为/p 帮助/v 非/b 香港/ns 本地/rzs 学生/nnt 更容易/nz 融入/v 香港/ns 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 科大/nis 推出/v 了/ule “/w hostfamily/x 计划/n ”/w 。/w 由/p 全校/n 教职员工/n 自愿/vd 报名/vi ，/w 为/p 非/b 本地/rzs 学生/nnt 担任/v 生活/vn 辅导员/nnt ，/w 亦/d 会/v 邀请/vn 非/b 本地/rzs 生/v 到/v 自己/rr 的/ude1 家里/s 做客/vi ，/w 带/v 他们/rr 出去/vf 游玩/v 熟悉/vn 香港/ns 等/udeng 。/w 陈繁昌/nr 已经/d 连续/a 两年/mq 参加/v 这/rzv 一/m 项目/n 。/w “/w 我/rr 今年/t 带/v 了/ule 两个/mq 学生/nnt ，/w 一个/mq 来自/v 法国/nsf ，/w 一个/mq 来自/v 内地/n 。/w ”/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 这个/rz 周末/t ，/w 陈繁昌/nr 开车/vi 带/v 他们/rr 去/vf 了/ule [湿地/n 公园/n]/nz 。/w 
“/w 他们/rr 去/vf 的话/udh 需要/v 坐/v 很久/d 的/ude1 公共汽车/nz ，/w 所以/c 我/rr 就/d 带/v 他们/rr 去/vf ，/w 跟/p 他们/rr 交流/vn ，/w 学习/v 方面/n 、/w 生活/vn 方面/n [什么/ry 都/d 可以/v]/nz 谈/v ，/w 就/d 好像/v 是/vshi 家人/n 一样/uyy 。/w 我/rr 也/d 鼓励/v 很多/m 教授/nnt 去/vf 做/v 这项/r 工作/vn 。/w ”/w 
陈繁昌/nr 从前/t 的/ude1 经历/n ,/w 令/v 他/rr 更/d 明白/v 非/b 本地/rzs 学生/nnt 的/ude1 处境/n 。/w 四十/m 多年前/d 的/ude1 一个/mq 九月/t ，/w 十七岁/mq 的/ude1 陈繁昌/nr 第一次/mq 去/vf 美国/nsf ，/w 在/p 那里/rzs 没有/v 家人/n ，/w 没有/v 朋友/n 。/w 当时/t 通电话/vi 也/d 不/d 容易/ad ，/w 更/d 没有/v 互联网/n 。/w 适应/v 新/a 环境/n 对/p 陈繁昌/nr 来说/uls 是/vshi 个/q 挑战/vn 。/w 惊喜/a 的/ude1 是/vshi ，/w 两个月/mq 后/f 的/ude1 感恩节/t ，/w 陈繁昌/nr 被/pbei 当地/s 的/ude1 “/w hostfamily/x ”/w 邀请/v 去/vf 吃饭/vi 。/w 曾经/d 的/ude1 异乡/n 求学/vi 经历/n ，/w 让/v 陈繁昌/nr 深深/d 的/ude1 理解/vn 非/b 本地/rzs 学生/nnt 初/f 到/v 香港/ns 后/f 的/ude1 不/d 适应/v ，/w “/w 学校/nis 应该/v 给/p 他们/rr hostfamily/x ”/w 。/w 
从/p 科学家/nnt 到/v 校长/nnt 
陈繁昌/nr 是/vshi 世界/n 上/f 知名/a 数学家/nnt 之一/rz ，/w 他/rr 的/ude1 研究/vn 专长/n 于/p 数学/n 、/w 计算机科学/gi 和/cc 工程学/n 等/udeng 领域/n 。/w 曾/d 担任/v 美国/nsf 国家/n [科学/n 基金/n]/nz 委员会/nis 助理/nnt 会长/nnt 、/w 美国/nsf 国家/n [科学/n 基金/n]/nz 数学/n 及/cc 自然科学/n 顾问/nnt 委员会/nis 会员/nnt 。/w 他/rr 同时/c 也/d 是/vshi [香港/ns 特区/n 政府/nis 创新/vi 科技/n 署/ng]/nt 创新/vi 及/cc 科技/n 督导/v 委员会/nis 成员/nnt 。/w 
从/p 数学家/nnt 到/v 校长/nnt ，/w 陈繁昌/nr 虽然/c 没有/v 停止/v 做/v 研究/vn 。/w 但是/c 因为/c 要/v 兼顾/vn [行政/n 事务/n]/nz ，/w 他/rr 现在/t 已/d 较少/ad 像/v 之前/f 一样/uyy 组织/n [十/m 人/n]/mq 规模/n 的/ude1 研究/vn 团队/n 。/w 不过/c 他/rr 仍/d 会/v 跟/p 之前/f 数学/n 、/w 电脑/n 领域/n 的/ude1 专家/nnt [保持/v 联络/vn]/nz ,/w 了解/v 该/rz 领域/n 的/ude1 最新/a 形势/n 。/w 
回望/v 过去/vn 的/ude1 60年/t ，/w 陈繁昌/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 评价/vn 还是/c 一句/mq “/w Ididitmyway/x ”/w 的/ude1 歌词/n 。/w “/w 我/rr 不是/c 走/v 其他人/r 走过/v 的/ude1 路/n 。/w 我/rr 是/vshi 数学系/nit 系主任/nnt ，/w 可/v 我/rr 并/cc 没有/v 数学/n 学位/n ，/w 我/rr 的/ude1 学位/n 是/vshi 计算机科学/gi 的/ude1 。/w 我/rr 差不多/al 每十年/nz 左右/f 就/d 换一换/nz 研究/v 领域/n ，/w 这个/rz 风险/n 是/vshi 很大/d 的/ude1 。/w 当/p 你/rr 在/p 一个/mq 领域/n 里/f 已经/d 投资/vn 了/ule 很多/m ，/w 花费/v 了/ule 很大/d 功夫/n ，/w 比较/d 保守/a 的/ude1 人/n 会/v 再/d 做/v [二十/m 多年/mq]/mq 。/w 我/rr 的/ude1 性格/n 就是/v ，/w 十年/mq 以后/f 我/rr 要/v 有/vyou 一些/mq 新的/a 想法/n ，/w 我/rr 要/v 在/p 我/rr 已有/v 的/ude1 基础上/nz 转/v 一个/mq 弯/ng …/w …/w ”/w 。/w 
在/p 科大/nis 校园/n ，/w 来自/v 内地/n 的/ude1 陈安华/nr 同学/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 眼中/s 的/ude1 陈/vg 校长/nnt ，/w 亲民/nz ，/w 同时/c 严谨/a ，/w 比如/v 在/p 校园/n 的/ude1 迎新/vn 会上/n ，/w 曾/d 看到/v 陈/vg 校长/nnt 给/p 大家/rr 弹吉他/nz 、/w 给/p 学生/nnt 发/v 苹果派/nf 。/w 
陈繁昌/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 弹吉他/nz 不是/c 为了/p 给/p 学生/nnt 看/v ，/w 不是/c 为了/p “/w 亲民/nz ”/w ，/w 是/vshi 他/rr 自己/rr 本身/rz 就/d 喜欢/vi 弹琴/vi 。/w 在/p 科大/nis 的/ude1 网球场/n 、/w 足球/n 场上/s ，/w 都/d 能/v 看到/v 陈繁昌/nr 跟/p 学生/nnt 一起/s 玩/v 的/ude1 场景/n 。/w 他/rr 很/d 享受/v 其中/rz 。/w 
“/w 或许/d 有人/r 认为/v 做/v 科学/n 的/ude1 人/n 很少/ad 有/vyou 其他/rzv 兴趣/n 。/w 我/rr 做/v 科学/n 的/ude1 时候/n 很/d 专心/ad 。/w 但是/c 这/rzv 跟/p 我/rr 有/vyou 其他/rzv 兴趣/n 并不/d 冲突/vn 。/w ”/w 陈繁昌/nr 告诉/v 学生/nnt ：/w “/w 要/v workhard/x ，/w 也/d 要/v playhard/x 。/w ”/w 
在/p 东西/n 融合/v 作/v 贡献/n 
2013年9月11日/t ，/w [香港/ns 科技/n 大学/nis 校董/nnt 会/v]/nt 宣布/v ，/w 校长/nnt 陈繁昌/nr 教授/nnt 将/d 继续/v 执掌/v 港/n 科大/nis ，/w 新/a 任期/n 至/p 2019年/t 。/w 
谈及/v 未来/t 的/ude1 目标/n ，/w 陈繁昌/nr 表示/v ，/w 科大/nis 还/d 不是/c 全世界/n 最好/d 的/ude1 学校/nis ，/w 还要/d 努力/ad ，/w 还有/v 很/d 长远/a 的/ude1 路/n 要/v 走/v 。/w 现在/t 的/ude1 世界/n 在/p 教育/v 领域/n 有/vyou 了/ule 很大/d 的/ude1 转变/vn ，/w 以前/f 东方/s 的/ude1 学生/nnt 有/vyou 机会/n 都/d 是/vshi 到/v 西方/ns 去/vf 接受/v 教育/vn ，/w 现在/t 这/rzv 方面/n 已经/d 有/vyou 一些/mq 转变/v ，/w 很多/m 西方/ns 的/ude1 学生/nnt 、/w 教授/nnt 会/v 来/vf 我们/rr 东方/s 来/vf 任教/vi 或者/c 留学/v 。/w 这/rzv 是/vshi 很好/ad 的/ude1 机会/n ，/w 如果/c 我们/rr 科大/nis 能够/v 做/v 得/ude3 更好/d 的话/udh ，/w 科大/nis 可以/v 作为/p 中国/ns 乃至/c 亚洲/ns 一个/mq 平台/n ，/w 在/p 中西/n 融合/v 方面/n 做出/v 贡献/n 。/w 
“/w 我们/rr 可以/v 给/p 中国/ns 所有/b 学生/nnt 一个/mq 机会/n ，/w 让/v 他们/rr 在/p 中国/ns 境内/s 受到/v 最好/d 的/ude1 国际化/vn 教育/vn 。/w 也/d 可以/v 吸引/v 一批/mq 西方/ns 的/ude1 学生/nnt 来到/v 科大/nis ，/w 让/v 他们/rr 在/p 接受/v 全世界/n 最好/d 的/ude1 教育/vn 的/ude1 同时/c ，/w 认识/v 香港/ns 、/w 中国/ns 、/w 亚洲/ns 。/w 我/rr 觉得/v 这个/rz 目标/n ，/w 科大/nis 是/vshi 可以/v 做到/v 的/ude1 ，/w 只是/d 这个/rz 路程/n 会/v 是/vshi 漫长/a 的/ude1 。/w ”/w 陈繁昌/nr 满/a 是/vshi 信心/n 的/ude1 说/v 。/w 
