本报讯/nz （/w 记者/nnt 牛春梅/nr ）/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 制作/v 话剧/n 《/w [风雪/n 夜归人/nz]/nz 》/w 将/d 于/p 1月23日/t 至/p 28日/t 再次/d 登上/v 舞台/n ，/w 冯远征/nr 、/w 余少群/nr 、/w 刘桦/nr 、/w 程莉莎/nr 等/udeng 原班人马/n 也/d 将/d 再次/d 聚首/vi ，/w 与/cc 观众/n 共同/d 回溯/v 那段/r 久违/vi 了/ule 的/ude1 [北平/ns 往事/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 该剧/r 已经/d 进入/v 到/v 后期/f 联/vg 排/v 阶段/n 。/w 
2012/m 年底/f ，/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 制作/v 话剧/n 《/w [风雪/n 夜归人/nz]/nz 》/w 一经/d 问世/vi 便/d 获得/v 票房/n 、/w 口碑/n 双丰收/nz ，/w 此次/rz 复/dg 排/v ，/w 剧组/nis 又/d 在/p 原有/v 基础上/nz 精/a 打/v 细/a 磨/v 了/ule 一番/mq 。/w 导演/nnt 任鸣/nr 说/v ，/w “/w 经典/n 之所以/c 成为/v 经典/n ，/w 正是/v 因为/c 在/p 剧本/n 当中/f 蕴含/v 着/uzhe 丰富/a 的/ude1 空间/n ，/w 值得/v 我们/rr 一再/d 去/vf 挖掘/v 。/w ”/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 好/a 作品/n 就是/v 要/v 不断/d “/w 收拾/v ”/w ，/w 让/v 戏/n 的/ude1 味道/n 更加/d 醇厚/a 。/w 
该剧/r 中/f ，/w 由/p 冯远征/nr 饰演/v 的/ude1 苏鸿基/nr 给/p 观众/n 留下/v 了/ule 极为/d 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 冯远征/nr 说/v ：/w “/w 话剧/n 艺术/n 最大/gm 的/ude1 魔力/n ，/w 就是/v 能够/v 让/v 演员/nnt 站/vi 在/p 舞台/n 上/f 与/cc 观众/n 直接/ad 进行/vn 面对面/dl 的/ude1 交流/vn ，/w 而/cc 正是/v 因为/c 这/rzv [一轮/mq 轮/qv]/mq 的/ude1 演出/vn ，/w 在/p 互动/vn 中/f 所/usuo 收获/n 的/ude1 感受/vn 会/v 不停/v 地/ude2 补充/vn 、/w 丰富/a 着/uzhe 我/rr 的/ude1 表演/vn 。/w 这/rzv 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 在/p 大/a 剧院/nis 进行/vn 的/ude1 每/rz 一场/mq 演出/vn 当中/f ，/w 我/rr 都/d 在/p 逐步/d 深入/ad 地/ude2 走进/v 这个/rz 人物/n 的/ude1 内心/n 。/w ”/w 
