原/b 标题/n ：/w 特殊/a 语文课/n 让/v 老师/nnt “/w 很/d 震撼/v ”/w [八/m 成/v]/mq 老师/nnt 听写/v 错字/n 
江汉区/ns 邬家墩/nr 小学/nis 一堂/mq “/w 特殊/a 语文课/n ”/w 上/f ，/w 被/pbei “/w 报/n 听写/v ”/w 的/ude1 老师/nnt 们/k 也/d 有/vyou 许多/mq 字/n 写错/nz 。/w 昨天/t ，/w 经历/n 过/uguo 这次/r 听写/v 的/ude1 老师/nnt 说/v ，/w 拯救/v 汉字/n 书写/v 危机/n ，/w 教师/nnt 责任/n 更加/d 重大/a ，/w 寒假/t 期间/f 将/d 重点/n 补习/v 一下/mq 汉字/n 的/ude1 书写/vn 。/w 
邬家墩/nr 小学/nis 是/vshi 武汉市/ns 书写/v 实验学校/nis ，/w 每天/r 都/d 有/vyou 专门/d 的/ude1 书法/n 练习/v 时间/n ，/w 学生/nnt 和/cc 老师/nnt 的/ude1 毛笔字/nz 也/d 曾/d 多次/mq 在/p 比赛/vn 中/f 获奖/vn 。/w 
不久/d 前/f ，/w 学校/nis 请来/v 全国/n [特级/b 教师/nnt]/nnt 刘中林/nr 做/v 报告/n ，/w 主题/n 就是/v “/w 汉字/n 书写/v 问题/n ”/w ，/w 听众/n 是/vshi 该校/r 全体/n 教师/nnt ，/w 还有/v 同/p 区/n 其他/rzv [几/d 所/usuo]/mq 学校/nis 的/ude1 部分/n [语文/n 教师/nnt]/nnt 。/w 
报告/n 过程/n 中/f ，/w 刘中林/nr 报出/v 一组/mq 词语/n 请/v 老师/nnt 们/k 写/v ，/w 包括/v “/w 瓮中捉鳖/nz ”/w 、/w “/w 消弭/v ”/w 、/w “/w 酩酊大醉/nz ”/w 、/w “/w 蹴鞠/nz ”/w 、/w “/w 磨叽/nz ”/w 等/udeng [10/m 组/n]/mq 字/n 词/n 等/udeng ，/w 结果/n ，/w 现场/s 80%/m 的/ude1 老师/nnt 遭遇/v 到/v “/w [提笔/v 忘/v 字/n]/nz ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 在/p 书写/v “/w 鳖/n ”/w 、/w “/w 弭/nz ”/w 、/w “/w 酩酊/nz ”/w 等/udeng 字/n 时/ng 或多或少/d 出现/v 了/ule 错误/n 。/w 
刘中林/nr 说/v ，/w 这些/rz 字/n 词/n 的/ude1 书写/vn 平时/t 很容易/nz 被/pbei 人/n 忽略/v ，/w 在/p 汉字/n 书写/v 大赛/vn 上/f 也/d 是/vshi 错误/n 的/ude1 集中/vn 点/qt ，/w 连/ulian 以/p “/w 名嘴/nz ”/w 著称/v 的/ude1 学者/nnt 于丹/nr 也/d 会/v 写错/nz ，/w 这次/r 在/p 邬家墩/nr 小学/nis 的/ude1 “/w 考核/vn ”/w 成绩/n 还/d 算/v 不错/a 。/w 
“/w 我们/rr 都/d 是/vshi 老师/nnt ，/w 却/d 不会/v 写/v 这些/rz 字/n ，/w 实在/d 是/vshi 太/d 让/v 人/n 震撼/v 了/ule 。/w ”/w 邬家墩/nr 小学/nis 书记/nnt 周莉/nr 说/v ，/w 这/rzv 也/d 给/p 老师/nnt 们/k 提/v 了/ule 个/q 醒/v 。/w 
周莉/nr 说/v ，/w 学习/v 正确/a 书写/v 汉字/n ，/w 主/ag 阵地/n 就/d 在/p [语文/n 课堂/n]/nz 。/w 这/rzv 节/q 课/n 结束/v 后/f ，/w 学校/nis 老师/nnt 们/k 也/d 对/p 自己/rr 提出/v 要求/n ，/w 要/v 进一步/d 加强/v 学习/vn ，/w 花/n 更大/d 的/ude1 力气/n 培养/v 学生/nnt 的/ude1 识字/vn 写字/vi 能力/n ，/w 打赢/v 汉字/n 书写/v “/w 大战/n ”/w 。/w (/w 记者/nnt 陈玲/nr 通讯员/nnt 戴璐芳/nr )/w 
