本报讯/nz (/w 记者/nnt 汤/n 一/m 原/b 王皓/nr )/w 昨天/t 上午/t ，/w 北京市/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 举行/v [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 杜德印/nr 受/v 人大常委会/nis 委托/vn 向/p 大会/n 报告/n 工作/vn 。/w 会议/n 还/d 听取/v 市/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 工作报告/v 。/w 
主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 、/w 大会/n 执行主席/nnt 梁伟/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 郭金龙/nr 、/w 王安顺/nr 、/w 吉林/ns 、/w 吕锡文/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 关成启/nz 、/w 李伟/nr 、/w 李其军/nr 、/w 李国平/nr 、/w 李福成/nr 、/w 李福忠/nr 、/w 杨立新/nr 、/w 吴恒/nr 、/w 佟克克/nr 、/w 汪文忠/nr 、/w 迟星北/nr 、/w 张文山/nr 、/w 张永贺/nr 、/w 张晓林/nr 、/w 张健/nr 、/w 苟仲文/nr 、/w 罗斌/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
杜德印/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 2013年/t ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 认真/ad 执行/v 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq [会议/n 决议/n]/nz ，/w 全年/n 共/d 召开/v 常委会/nis 会议/n [8/m 次/qv]/mq ，/w 审议/v [52/m 项/q]/mq 议题/n ，/w 完成/v 了/ule 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 工作/vn 任务/n 。/w 第一/m ，/w 常委会/nis 把/pba 筹备/vn 、/w 召集/v 和/cc 开/v 好/a [市/n 人民/n 代表大会/n]/nz ，/w 保证/v [市/n 人民/n 代表大会/n]/nz 依法/d 充分/ad 有效/a [行使/v 职权/n]/nz ，/w 作为/p 坚持/v 和/cc 完善/v 人大/nis 制度/n 的/ude1 首要/b 工作/vn 和/cc 重要/a 职责/n ，/w 在/p 落实/v [人民/n 代表大会/n]/nis 立法权/n 、/w 改进/v 预算/n 初审/vn 工作/vn 、/w 改进/v 代表/nnt 会前/t 视察/v 方式/n 、/w 推进/vi 会议/n 公开/ad 等/udeng 方面/n 作/v 了/ule 新的/a 探索/v 。/w 第二/m ，/w 在/p 立法/vn 工作/vn 中/f ，/w 更加/d 注重/v 以/p 法治/n 思维/n 和/cc 改革/v 精神/n 推进/vi 立法/vn 工作/vn ，/w 更加/d 注重/v 发挥/vn 立法/vn 对/p 改革/vn 发展/vn 的/ude1 引领/v 和/cc 推动/v 作用/n ，/w 更加/d 注重/v 立法/vn 与/cc 执法/vn 、/w 司法/n 、/w 守法/vi 各/rz 环节/n 的/ude1 统筹/vn 衔接/vi ，/w 进一步/d 推进/vi [民主/a 立法/vn]/nz 、/w 科学/n 立法/vn ，/w 编制/vn 五年/t 立法/vn 规划/n ，/w 提高/v 立法/vn 质量/n 。/w 第三/m ，/w 围绕/v 首都/n [科学/n 发展/vn]/nz 、/w [国家/n 法律/n]/nz 实施/v 和/cc [国家/n 权力/n]/nz 运行/vn 履行/v 监督/vn 职能/n ，/w 推动/v [经济/n 发展/vn 方式/n 转变/v]/nz 和/cc 首都/n 功能性/n 产业/n 发展/vn ，/w 加强/v 和/cc 改进/v 对/p [法律/n 法规/n]/nz 实施/v 情况/n 的/ude1 检查/vn ，/w 推进/vi 预算/n 监督/vn 和/cc 对/p 司法/n 工作/vn 的/ude1 监督/vn 。/w （/w 下/f 转/v [第二/m 版/n]/mq ）/w 
（/w 上/f 接/v 第一版/n ）/w 第四/m ，/w 协同/v 市政府/n 认真/ad 办理/v [十四/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 主席团/nis 交付/v 的/ude1 [三/m 项/q]/mq [人大代表/nnt 议案/n]/nz ，/w 使/v 相关/vn 方面/n 的/ude1 工作/vn 取得/v 了/ule 明显/a 进展/vn 和/cc 成效/n 。/w 第五/m ，/w 尊重/v 代表/nnt 主体/n 地位/n ，/w 围绕/v 保障/vn 代表/nnt 依法/d 履行/v 职权/n ，/w 改进/v 代表/nnt 建议/n 办理/v 工作/vn ，/w 密切/ad 代表/nnt 与/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 联系/vn 做好/v 代表/nnt 工作/vn 。/w 第六/m ，/w 在/p [自身/rr 建设/vn]/nz 方面/n ，/w 着力/vd 解决/v 坚持/v 制度/n 自信/a 、/w 树立/v 正确/a 权力观/nz 、/w 端正/v 作风/n 推进/vi 工作/vn 创新/vi 、/w 提高/v 服务/vn 保障/vn 工作/vn 水平/n [四/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 问题/n 。/w 
杜德印/nr 说/v ，/w 2014年/t ，/w 首都/n 面临/v 全面/ad 深化改革/v 和/cc 推进/vi [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 繁重/a 任务/n 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 要/v 在/p 市委/nis 领导/n 下/f ，/w 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc 市委/nis 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 、/w [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 坚持/v 党/n 的/ude1 领导/n 、/w 人民/n 当家作主/vl 、/w [依法/d 治国/vi]/nz 的/ude1 有机/b 统一/vn ，/w 坚持/v 以/p 保证/v 人民/n 通过/p [人民/n 代表大会/n]/nis 行使/v [国家/n 权力/n]/nz 为/p 主线/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全市/n 工作/vn 大局/n 依法/d 有效/a 履行/v 职能/n ，/w 为/p 首都/n [社会主义/n 民主/a 政治/n]/nz 建设/vn ，/w 为/p 推动/v 首都/n 全面/ad 深化改革/v 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
市/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 慕平/nz 代表/nnt 市/n 高院/n 向/p 大会/n 报告/n 工作/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全市/n 法院/nis 受理/v 案件/n [420430/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [404022/m 件/q]/mq ，/w 法定/b 审限/n 内/f 结案率/n 达/v 99.4%/m 。/w 2014年/t ，/w 全市/n 法院/nis 将/d 以/p [司法/n 为民/v]/nz 、/w [公正/a 司法/n]/nz 为/p 主线/n ，/w 以/p 落实/v 司法/n 改革/vn 、/w 推进/vi 司法/n 公开/ad 为/p 重点/n ，/w 发挥/v [审判/vn 职能/n]/nz 作用/n ，/w 服务/v 首都/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 大局/n ，/w 推进/vi 司法/n 改革/vn ，/w 建设/vn 公正/a 高效/b 权威/n 的/ude1 社会主义/n [司法/n 制度/n]/nz ，/w 不断/d 深化/v 司法/n 公开/ad ，/w 更加/d 自觉/a 地/ude2 接受/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 监督/vn ，/w 强化/v 审判/vn 管理/vn ，/w 提高/v 审判/vn 质量/n 效率/n ，/w 提高/v [队伍/n 素质/n]/nz ，/w 确保/v 队伍/n 廉洁/a ，/w 努力/ad 实现/v “/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz ”/w 的/ude1 工作/vn 目标/n 。/w 
[市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 池/ng 强/a 代表/nnt 市/n 检察院/nis 向/p 大会/n 报告/n 工作/vn 。/w 2013年/t ，/w 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 依法/d 公正/a 履/vg 职/ng ，/w 服务/v 首都/n 发展/vn ，/w 依法/d 批捕/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [16387/m 人/n]/mq ，/w [提起/v 公诉/vi]/nz [23272/m 人/n]/mq ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn 案件/n [299/m 件/q]/mq [357/m 人/n]/mq 、/w [渎职/vi 侵权/vn 犯罪/vn 案件/n]/nz [74/m 件/q]/mq [81/m 人/n]/mq ，/w 为/p 平安/a 北京/ns 建设/vn 、/w 经济/n 健康/a 发展/vn 营造/v 了/ule 良好/a [法治/n 环境/n]/nz 。/w 2014年/t ，/w 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 将/d 全面/ad 落实/v 司法/n 改革/vn 、/w 检察/b 改革/vn 决策/vn 部署/vn ，/w 强化/v [法律/n 监督/vn]/nz ，/w 强化/v 自身/rr 监督/vn ，/w 强化/v 队伍/n 建设/vn ，/w 积极/ad 服务/v 首都/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an ，/w 加强/v 和/cc 规范/v 对/p 诉讼/vn 活动/vn 的/ude1 监督/vn ，/w 推进/vi 检察/b 业务/n [管理/vn 机制/n]/nz 改革/vn ，/w 深化/v [检/ng 务/vg 公开/ad]/nz 改革/vn ，/w 建设/vn 清正廉洁/vl 的/ude1 检察/b 队伍/n ，/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 切实/ad 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz 就/d 在/p 身边/s 。/w 
