昨天/t ，/w 在/p 东城区/ns 老字号/n 珐琅/n 厂/n ，/w 专家/nnt 为/p 游客/n 们/k 演示/vn 制作/v 精美/a 的/ude1 珐琅/n 制品/n 。/w 实习生/nnt 方颍/nr 钰/ng 摄/vg 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙超逸/nr ）/w 今日/t ，/w 一年一度/bl 的/ude1 东城/ns 年/qt 货/n 购物/vn 季/ng 活动/vn 启动/v ，/w 将/d 一直/d 持续/vd 至/p 农历/n 大年三十/t ，/w 期间/f 王府井/ns 等/udeng 东城/ns 特色/n 商业区/n 将/d 举行/v 丰富多彩/vl 的/ude1 [促销/vn 活动/vn]/nz ，/w 同时/c 今年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 东城区/ns 还/d 将/d 举办/v 景泰蓝/n 皇家/n 艺术/n 庙会/n 。/w 
今年/t 广大/b 市民/n 又/d 有/vyou 了/ule 一个/mq 新的/a 好去处/nz ，/w 全国/n 最大/gm 的/ude1 景泰蓝/n 专业/n 生产/v 厂家/n —/w —/w [北京市/ns 珐琅/n 厂/n]/ntcf 将/d 于/p [正月/t 初二/n]/nz 至/p 正月十五/t 举办/v “/w 首届/b 景泰蓝/n 皇家/n 艺术/n 庙会/n ”/w 。/w 活动/vn 期间/f ，/w 景泰蓝/n 精品/n 展厅/n 将/d 举办/v 共有/v 2000余个/m 品种/n 参加/v 的/ude1 景泰蓝/n 展卖/v 。/w 
东城/ns 年/qt 货/n 购物/vn 季/ng 期间/f ，/w 不但/c 奥/b 士/ng 凯/ng 、/w 物美/nz 等/udeng 超市/nis 将/d 相继/d 举办/v 荟萃/vn [千/m 种/q]/mq 商品/n 的/ude1 “/w 年/qt 货/n 大/a 采购/vn ”/w ，/w [王府井/ns 食品/n 商场/nis]/nt 内/f 也/d 将/d 汇聚/v 御食园/nz 、/w 好/a [亿/m 家/q]/mq 、/w 红螺/n 、/w 红楼/n 宫/ng 等/udeng 传统/n 老字号/n 品牌/n ，/w 从/p 味觉/n 上/f 先/d 勾起/v 大家/rr 小时候/n 对/p 过年/vi 的/ude1 记忆/n 。/w 稻香村/ns 、/w 珐琅/n 厂/n 、/w 便宜坊/nf 、/w 工美/nz 、/w 吴裕泰/nr 、/w 盛锡福/nr 、/w [大明/nz 眼镜/n]/nz 等/udeng 东城/ns 老字号/n 将/d 在/p 春节/t 前后/f 的/ude1 黄金/n 时段/n 推出/v 各类/r 特色/n 促销/v 返利/nz 活动/vn ，/w 丰富/a 市民/n 的/ude1 过年/vn 消费/vn 选择/v 。/w 
除了/p 以上/f 活动/vn 期间/f 的/ude1 节庆/n [促销/vn 活动/vn]/nz ，/w 广大/b 市民/n 还/d 可以/v 在/p [春节/t 期间/f]/nz 选择/v 来/vf 东城/ns 逛庙会/nz 。/w 京城/n 人气/n 最/d 旺/a 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 庙会/n —/w —/w “/w [地坛/ns 庙会/n]/nz ”/w 和/cc “/w 龙潭/ns 庙会/n ”/w ，/w 将/d 于/p 1月30日/t 至/p 2月6日/t 亮相/vi ，/w 为/p 来自/v [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 客人/n 奉/v 上/f 老北京/nz 最/d 独特/a 的/ude1 年/qt 味/ng 大戏/n 。/w 
