昨天/t ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 图/n 为/p 大会/n 主席台/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 贾同军/nr 摄/vg 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 徐飞鹏/nr 刘/nz 可/v ）/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 北京市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 圆满完成/v 各项/r 议程/n ，/w 胜利/vn 闭幕/vi 。/w 
市政协/n 主席/nnt 吉林/ns [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 原/b 委员/nnt 、/w 中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto 原/b 书记/nnt 刘淇/nr ，/w 中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王安顺/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 杜德印/nr ，/w 全国政协/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 仝广成/nr ，/w 中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 吕锡文/nr 出席/v 闭幕式/n 。/w 
市政协/n 副主席/nnt 沈宝昌/nr 、/w 唐晓青/nr 、/w 陈平/nr 、/w 赵文芝/nr 、/w 傅惠民/nr 、/w 葛剑平/nr 、/w 王永庆/nr 、/w 马大龙/nr 、/w 蔡国雄/nr 、/w 闫仲秋/nr ，/w 市政协/n 秘书长/nnt 周毓秋/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
曾/d 担任/v 过/uguo [市级/b 领导/n]/nz 职务/n 的/ude1 老同志/n 王大明/nr 、/w 阳安江/nr 出席/v 大会/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
吉林/ns 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t 。/w 推进/vi 首都/n 改革/vn 发展/v 任务/n 艰巨/a 繁重/a ，/w [人民/n 政协/nis]/nz 肩负/v 的/ude1 使命/n 光荣/a 、/w 责任/n 重大/a 。/w 我们/rr 要/v 进一步/d 增强/v 进取/vn 意识/n 、/w 机遇/n 意识/n 、/w [责任/n 意识/n]/nz ，/w 认真/ad 贯彻/v 中共中央/nt 大政方针/n 和/cc 中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto 工作/vn 部署/vn ，/w 紧紧/d 围绕/v 事关/v 首都/n 改革/vn 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 、/w 重点/n 工作/vn ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ；/w 切实/ad 发挥/v [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [爱国/a 统一战线/n]/nz 组织/n 的/ude1 作用/n ，/w 广泛/a 联系/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 、/w 无党派人士/n 、/w [各/rz 人民团体/n]/nz 和/cc 各族/rz [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 在/p 更/d 广/a 领域/n 和/cc 更深/d 层次/n 上/f 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 增进/v 共识/n ，/w 为/p 推动/v 全面/ad 深化改革/v 取得/v 新/a 突破/v 、/w 开创/v 首都/n [科学/n 发展/vn]/nz 新局面/nz ，/w 贡献/n 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 要/v 立足/vi [首都/n 政协/nis]/nt 工作/vn 实际/n ，/w 加大/v 探索/vn 和/cc 实践/v 力度/n ，/w 推进/vi 政协/nis [协商/vn 民主/a]/nz 建设/vn ，/w 迎接/v [人民/n 政协/nis]/nz 成立/vi [65/m 周年/q]/mq 。/w 
吉林/ns 指出/v ，/w 新的/a 形势/n 和/cc 任务/n ，/w 对/p 政协/nis 工作/vn 提出/v 了/ule 更高/d 的/ude1 要求/n 。/w 广大/b 政协/nis 委员/nnt 肩负/v 人民/n 的/ude1 期望/vn 和/cc 重托/n ，/w 要/v 进一步/d 加强/v 学习/vn ，/w 自觉/a 用/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n 理论/n]/nz 武装/n 头脑/n 、/w 指导/vn 实践/vn ，/w 不断/d 增强/v 道路/n 自信/a 、/w 理论/n 自信/a 、/w 制度/n 自信/a ，/w 巩固/v 团结/vn 奋斗/vi 的/ude1 共同/d [思想/n 政治/n]/nz 基础/n ；/w 进一步/d 密切/ad 同/p 各族/rz 各界/rz 群众/n 的/ude1 联系/vn ，/w 认真/ad 了解/v 和/cc 反映/v 群众/n 的/ude1 意愿/n 诉求/v ，/w 发挥/v 好/a 桥梁/n 纽带/n 作用/n ；/w 切实/ad 发挥/v 自身/rr 的/ude1 智慧/n 和/cc 才干/n ，/w 积极/ad 围绕/v 破解/v 首都/n [可持续/nz 发展/vn]/nz 中/f 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 和/cc 群众/n 关心/v 的/ude1 热点/n 难点/n 问题/n 建/v 诤言/n 、/w 献/v 良策/n 。/w 
中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 、/w 市政府/n 领导/n 叶青纯/nr 、/w 李士祥/nr 、/w 牛有成/nr 、/w 赵凤桐/nr 、/w 傅政华/nr 、/w 陈刚/nr 、/w 李伟/nr 、/w 姜志刚/nr 、/w 苟仲文/nr 、/w 梁伟/nr 、/w 刘新成/nr 、/w 李昭玲/nr 、/w 唐龙/nrf 、/w 孙康林/nr 、/w 程红/nr 、/w 张/q 工/n 、/w 戴均良/nr 、/w 林克庆/nr 、/w 张延昆/nr 、/w 杨晓超/nr 、/w 洪峰/n ，/w 市/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 慕平/nz 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 池/ng 强/a ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 赵义/nr 、/w 市政府/n 秘书长/nnt 李伟/nr 、/w 农工党/n [北京/ns 市委/nis]/nto 主委/nnt 于/p 文明/n 出席/v 闭幕式/n 。/w 
