本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙奇茹/nr 杨汛/nr ）/w 日前/t ，/w 在/p 接受/v 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 询问/v 的/ude1 “/w 摆摊/v 会/v ”/w 上/f ，/w [北京市/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 主任/nnt 周正宇/nr 与/cc 代表/nnt [互动/vn 交流/vn]/nz 时/ng 透露/v ，/w 2014年/t ，/w 本市/r 将/d 有望/v 首次/m 推出/v [购物/vn 退税/vn]/nz 零售店/nis 的/ude1 名单/n 。/w 
预计/v 今年/t 上半年/t [100/m 家/q]/mq 商店/nis 可实现/nz [购物/vn 退税/vn]/nz 。/w 退税/vn 的/ude1 具体/a 形式/n 是/vshi 在/p 这些/rz 商店/nis 开/v 出/vf 可/v 退税/vn 发票/n 后/f ，/w 外国/n 游客/n 持/v 发票/n 到/v 机场/nis 进行/vn 退税/vn 。/w 但/c 这/rzv 一/m 政策/n 仅/d 针对/p 境外/s 游客/n ，/w 本市/r 市民/n 和/cc 国内/s 游客/n 无法/v 享受/vn 这/rzv 一/m 政策/n 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 并非/v 只是/d [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 的/ude1 游客/n 才能/n 享受/v 这/rzv 一/m 政策/n 。/w 
在/p 商店/nis 的/ude1 选择/vn 上/f ，/w 周正宇/nr 表示/v 商品/n 要/v 有/vyou 北京/ns 特色/n 、/w 商店/nis 要/v 有/vyou 一定/b 规模/n ，/w 在/p 经营/v 商品/n 方面/n 则/d 覆盖/v [各种/rz 形式/n]/nz ，/w 比如/v 服装/n 、/w 食品/n 等/udeng 方方面面/n ，/w 市/n 旅游/vn 委/ng 目前/t 正在/d 进行/vn 商店/nis 筛选/v ，/w 尽快/d 推动/v 政策/n 启动/v 。/w 
[购物/vn 退税/vn]/nz 是/vshi 指/v 对/p 境外/s 游客/n 在/p 退税/vn 定点/n 商店/nis 购买/v 的/ude1 随身/d 携/v 运/vn 出境/vi 的/ude1 物品/n ，/w 按规定/nz 退税/vn 的/ude1 政策/n 。/w 此前/t ，/w 欧洲/ns 、/w 美国/nsf 、/w 日本/ns 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 地/ude2 都/d 陆续/d 实行/v 了/ule 这/rzv 一/m 制度/n 。/w 
周正宇/nr 同时/c 介绍/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 本市/r 旅游业/n 实现/v 接待/vn 游客/n [2/m ./w 52/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 9%/m ；/w 总收入/n [3963/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 9.3%/m 。/w 除了/p [购物/vn 退税/vn]/nz 商店/nis 的/ude1 推出/v ，/w 本市/r 2014年/t 还/d 将/d 采取/v 加强/vn 境外/s 推介/v 等/udeng 一系列/b 措施/n ，/w 促进/v 入境/vn 游/v 的/ude1 复苏/vn 。/w 
