新华网/nz 南京/ns １月１９日/t 专电/n （/w 记者/nnt 蒋芳/nr ）/w 位于/v 江苏省/ns 扬州市/ns 的/ude1 [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz [朱自清/nr 故居/n]/nz 改造/v 工程/n １８日/t 竣工/vi 并/cc 对外开放/vl 。/w 故居/n 首次/m 公开/ad 展示/v 朱自清/nr 家事/n 简表/nz 珍贵/a 资料/n 。/w 朱自清/nr 先生/n 嫡孙/n 朱小涛/nr 受聘/vi 为/p 朱自清/nr 纪念馆/nis 名誉/n 馆长/nnt 。/w 
[朱自清/nr 故居/n]/nz 位于/v 扬州市/ns 老城区/ns 安乐/a 巷/ng [２７/m 号/q]/mq ，/w 建于/v 清代/t ，/w 是/vshi 扬州/ns 典型/n 的/ude1 民居/n “/w 三合院/n ”/w 建筑/n 。/w 朱自清/nr [５/m 岁/qt]/mq 随/p 家人/n 迁/v 来/vf 扬州/ns 到/v 北上/vn 求学/vi ，/w 在/p 这里/rzs 生活/vn 了/ule [１４/m 个/q]/mq 春秋/n ，/w 其中/rz 他/rr 的/ude1 书房/n 和/cc 卧室/n 仍/d 保持/v 了/ule 当年/t 的/ude1 原貌/n 。/w ２０１３/m 年底/f ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 对/p [朱自清/nr 故居/n]/nz 实施/v 了/ule 改造/vn ，/w 重点/n 对/p 故居/n 古建筑/n 本体/n 进行/vn 修缮/vn 保养/vn ，/w 同时/c 进行/vn 陈列/v 展览/vn 提升/v 。/w 
此次/rz 提升/v 展陈/nz 分为/v “/w 我/rr 是/vshi 扬州/ns 人/n ”/w “/w 新文学/n 的/ude1 开拓者/n ”/w “/w 著名/a 学者/nnt 和/cc 教育家/nnt ”/w “/w 无畏/vi 的/ude1 民主战士/nnd ”/w “/w 清芬/a 正气/n 传/v 当/p 世/ng ”/w 五大/n 部分/n 。/w 其中/rz ，/w 在/p 展现/v 朱自清/nr 与/cc 扬州/ns 关系/n 的/ude1 展览/vn 中/f ，/w 馆/ng 方/q 遴选/v 了/ule 朱自清/nr 的/ude1 《/w 扬州/ns 的/ude1 夏日/n 》/w 《/w 说/v 扬州/ns 》/w 《/w 我/rr 是/vshi 扬州/ns 人/n 》/w 等/udeng 文章/n ，/w 增加/v 了/ule 朱自清/nr 在/p 扬州/ns 生活/vn 和/cc 他/rr 笔下/n 扬州/ns 的/ude1 内容/n 。/w 展陈/nz 中/f 既有/v 朱家/nz 提供/v 的/ude1 不少/m 珍贵/a 的/ude1 资料/n 、/w 实物/n 与/cc 老/a 图片/n ，/w 也/d 有/vyou 故居/n 近年来/dl 征集/vn 到/v 的/ude1 各地/rzs 有关/v 朱自清/nr 先生/n 的/ude1 史料/n ，/w 不乏/v 首次/m 公开/ad 亮相/vi 的/ude1 珍贵/a 资料/n 。/w 
朱小涛/nr 专门/d 编写/v 了/ule “/w 朱自清/nr 家世/n 简表/nz ”/w “/w 朱自清/nr 生平/n 编/v 年/qt 简表/nz ”/w ，/w 将/d 朱自清/nr 的/ude1 父辈/n 、/w 朱自清/nr 这一代/nz 以及/cc 子女/n 情况/n 进行/vn 简要/ad 介绍/v ，/w 用/p 最为/d 简练/a 的/ude1 文字/n 勾勒/v 朱自清/nr 先生/n 的/ude1 基本/a 生活/vn 轨迹/n ，/w 使/v 参观者/n 一目了然/vl 。/w 
