原/b 标题/n ：/w 台/q 作家/nnt 揭秘/v 李白/nr 生世/nz 曾/d 因/p 杀人/vi 在/p 寺庙/n 住/vi 两年/mq 图/n 
台湾/ns 作家/nnt 张大春/nr 最新/a 长篇/b 《/w 大唐/nz 李白/nr 》/w 大陆/ns 出版/v ，/w 与/cc 读者/n 一起/s 穿越/v 盛唐/n 。/w 
日前/t ，/w 台湾/ns 著名/a 作家/nnt 张大春/nr 新/a 长篇/b 《/w 大唐/nz 李白/nr  少年游/nz 》/w 由/p 理想国/n [隆重/ad 推出/v]/nz ，/w 并/cc 在/p 北京/ns 举行/v 首发式/n 。/w 这部/r 小说/n 是/vshi 张大春/nr 继/vg 《/w [城邦/nz 暴力团/nis]/nz 》/w 之后/f 的/ude1 又/d 一/m 巨作/nz ，/w 更是/d 其/rz 现代/ntc 小说/n 技艺/n 与/cc 古典/b [文化/n 素养/n]/nz 之/uzhi 集大成/b 作品/n 。/w 
李白/nr ，/w 改变/v 了/ule 唐诗/n ，/w 却/d 错过/v 了/ule 时代/n ；/w 而/cc 整个/b 大唐/nz ，/w 又/d 如何/ryv 错过/v 了/ule 他/rr ？/w 一个/mq 号称/v 盛世/n ，/w 却/d 以/p 虚荣/an “/w 摧残/vn ”/w 着/uzhe 诗/n 的/ude1 时代/n ，/w [诗人/nnt 何/ry 为/p]/nz ？/w 作家/nnt 张大春/nr 融/vi 历史/n 、/w 传记/n 、/w 小说/n 、/w 诗/n 论/v 于/p 一体/n 的/ude1 浩瀚/z 大作/v 回答/vn 了/ule 千年/t 追问/v 。/w 
大唐/nz 诗歌/n ：/w 
[改变/v 命运/n]/nz 的/ude1 手段/n 
张大春/nr 表示/v ，/w “/w 大唐/nz ，/w [文治/n 武功/n]/nz 的/ude1 极盛/nz 之/uzhi 世/ng ，/w 一个/mq 以/p 无比/z 的/ude1 自信/a 和/cc 激昂/a 风采/n 拥抱/v 世界/n 的/ude1 时代/n 。/w 原本/d 最/d 自由/a 的/ude1 诗/n ，/w 却/d 被/pbei 赋予/v 格律/n 的/ude1 法度/n ，/w 成为/v [改变/v 命运/n]/nz 的/ude1 手段/n 。/w ”/w 
飘然/d 不/d 群/ng 的/ude1 李白/nr ，/w 心怀/v “/w 申/v 管晏/nr 之/uzhi 谈/v ，/w 谋/v [帝王/n 之/uzhi 术/ng]/nz ”/w 的/ude1 理想/n ，/w 却/d 为何/ryv 没有/v 科考/n 资格/n ，/w 甚至/d 隐瞒/v 出身/vn 外出/vi 飘荡/v ，/w 注定/v 与/cc 整个/b 繁华/a 世道/n 错身/nz 而/cc 过/uguo ？/w 既然/c 无/v 从/p 追随/v 时代/n 的/ude1 格律/n ，/w 写诗/vi 随意/ad 的/ude1 他/rr ，/w 又/d 如何/ryv 作出/v 无人/b 匹敌/vi 的/ude1 诗句/n 以/p 达/v 天/qt 听/v ，/w 成就/n “/w 高/a [力士/n 脱靴/nz]/nz ，/w 杨贵妃/nr 斟酒/vi ”/w 的/ude1 荣光/n ？/w 日/b 后/f 名满天下/vl 的/ude1 他/rr ，/w 何以/d 还是/c 迷失/v 了/ule 最初/d 的/ude1 自我/rr ？/w 
盛世/n 背后/f 、/w [盛名/n 之下/f]/nz ，/w 常常/d 被/pbei 忽略/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 自由/a 的/ude1 重负/n 。/w 后人/n 所/usuo 景仰/v 、/w 企羡/nz 而/cc 追/v 之/uzhi 不及/vi 的/ude1 仙/ng ，/w 不过/c 是/vshi 为/p 俗世/nz 生涯/n 所/usuo 排挤/v 在/p 外/f 的/ude1 人/n ；/w 当/p 现实/n 的/ude1 人生/n 展开/v 之际/f ，/w 诗句/n 中/f 的/ude1 仙境/n ，/w 便/d 也/d 随着/p 时代/n 的/ude1 种种/q 限制/vn ，/w 一点一滴/n 地/ude2 凋零/vi 了/ule 。/w 
