本报讯/nz （/w 记者/nnt 李夏至/nr ）/w 昨天/t 上午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 官方/n 账号/n 连发/v [六/m 条/q]/mq 微博/n ，/w 首次/m 对外/vn 公布/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 部分/n 节目/n 信息/n 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n 官方/n 微博/n 宣布/v ，/w 热/a 播/v 韩/b 剧/n 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 男主角/nnt 李敏镐/nr 确认/v 加盟/vn 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 并/cc 将/d 与/cc 庾澄庆/nr 合唱/vn 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 主题曲/n 《/w [情/n 非得/d 已/d]/nz 》/w 。/w 青年/n 钢琴家/nnt 郎朗/nr 将/d 把/pba [两/q 首/q]/mq 知名/a 乐曲/n 混搭/nz ，/w 演绎/v 创意/n 器乐/nnt 节目/n 《/w [野蜂/nz 飞舞/v]/nz 》/w 。/w 演员/nnt 黄渤/nr 首/q 登/v 春晚/n ，/w 他/rr 将/d 演唱/v 歌曲/n 《/w 目标/n 》/w ，/w 以/p 活泼/a 跳跃/v 的/ude1 旋律/n 和/cc “/w 接地气/nz ”/w 的/ude1 歌词/n ，/w 演绎/v 百姓/n 心中/s 的/ude1 中国/ns 梦/n 。/w 舞蹈/n 方面/n ，/w 由/p 马/n 年/qt 春晚/n 副总/nnt 导演/nnt 、/w 舞蹈/n 总监/nnt 沈晨/nr 精心/ad 编排/v 创作/vn 的/ude1 舞蹈/n 《/w 万马奔腾/nz 》/w ，/w 将/d 由/p 众多/a 舞蹈演员/nnd 参演/v ，/w 展现/v 骏马/n 奔腾/vi 的/ude1 气势/n 与/cc 雄姿/n 。/w 
另外/c ，/w 在/p 前天/n 晚上/t 结束/v 的/ude1 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 歌曲/n 版/n 总决赛/n 中/f ，/w 华晨宇/nr 、/w 李琦/nr 、/w 肖懿航/nr 、/w 汪小敏/nr [四/m 人/n]/mq 拿到/v 了/ule 春晚/n 的/ude1 门票/n 。/w 央视/j 春晚/n 剧组/nis 透露/v ，/w 同样/d 在/p 前天/n 剧组/nis 举行/v 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n 第一次/mq [带/v 机/ng 彩排/v]/nz ，/w 完成/v 进入/v 一号/mq 厅/n 后/f 的/ude1 [首次/m 全/a]/mq 要素/n 、/w 全/a 工种/n 合成/vn 排练/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 因为/c 需要/v 配合/vn 摄像机/n 走位/nz ，/w 这次/r 彩排/v 完全/ad 按照/p 除夕/t 当晚/t 的/ude1 直播/vn 流程/n 进行/vn 。/w 
