[本报/rz 记者/nnt]/nz 童曙泉/nr 
“/w 北京/ns 城镇/n 人均/a [住宅/n 面积/n]/nz [28/m 平方米/q]/mq ，/w 一个/mq 停车位/n 加上/v 分摊/vn 的/ude1 配套/vn 地面/n ，/w 所需/nz 面积/n 至少/d 要/v [30/m 平方米/q]/mq 。/w ”/w 郭继孚/nr 代表/nnt 在/p 小组/nis 讨论/v 会上/n 向/p 其他/rzv 代表/nnt 提问/vn ，/w “/w 房价/n 是/vshi 多少/ry ？/w 但/c 汽车/n 出行/vi 时/ng 86%/m 时间/n 是/vshi 免费/vd 停车/vi ，/w 您/rr 觉得/v 这/rzv 合理/a 吗/y ？/w ”/w 
缓解/v 交通/n 拥堵/v 、/w 减少/v 污染/vn 排放/vn ，/w 郭继孚/nr 代表/nnt 认为/v ，/w 治疗/vn “/w 城市/n 病/n ”/w 需要/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 下功夫/v ，/w 要/v 降低/vn 交通/n 密度/n ，/w 一/m 是/vshi 提高/v 停车费/n 、/w 禁止/v 免费/vn 停车/vi 、/w 严格/ad 执法/vn 规范/v 停车/vn ；/w 二/m 是/vshi 将/d 购车/v 与/cc 停车位/n 挂钩/vi 。/w 
北京/ns 一半/m 汽车/n 没有/v 车位/n 
“/w 我/rr 知道/v 这样/rzv 说/v 会/v 被/pbei 骂/v ，/w 但/c 还是/c 希望/v 用/p 我/rr 的/ude1 [专业/n 知识/n]/nz ，/w 对/p 城市/n 发展/vn 尽/vi 到/v 我/rr 的/ude1 责任/n ，/w 可以/v 为此/bl 承受/v 挨骂/v 。/w ”/w 郭继孚/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 要/v 直面/v [这个/rz 问题/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 观念/n 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 认为/v 富裕/a 了/ule 就要/d 买车/nz ，/w 就要/d 无节制/nz 地/ude2 使用/v 汽车/n 。/w ”/w 郭继孚/nr 解释/v 道/qv ，/w “/w 但/c 我们/rr 根本/a 做/v 不到/v ，/w 全世界/n 也/d 没有/v 哪个/ry 城市/n 能/v 做到/v 。/w ”/w 
在/p 他/rr 看来/v ，/w 停车/vi 难/a 将/d 会/v 是/vshi 下/f 一个/mq 比/p 交通/n 拥堵/v 更/d 严重/a 的/ude1 问题/n 。/w 再不/d 从/p 停车位/n 入手/vi 控制/v 汽车/n 发展/vn 和/cc 使用/v ，/w 未来/t 真的/d 会/v “/w 堵死/nz ”/w 。/w 
在/p 北京/ns ，/w 买车/nz 并不/d 需要/v 配套/vn 停车位/n ，/w 全市/n 车位/n 总共/d 只有/c [250/m 多/a 万/d 个/q]/mq ，/w 只能/v 满足/vn 一半/m 汽车/n 的/ude1 停放/vn ，/w 更多/ad 的/ude1 汽车/n 处于/v 随意/ad 停放/v 状态/n ，/w 占据/v 了/ule [自行/d 车道/n]/nz 、/w 社区/n 绿地/n 、/w [消防/b 通道/n]/nz 等/udeng 。/w 
郭继孚/nr 的/ude1 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w 北京/ns 的/ude1 私家车/nz 出行/vi 时/ng ，/w 有/vyou 86%/m 是/vshi 享受/v 免费/vn 停车/vi 的/ude1 ，/w 也/d 就是说/c 一辆/mq 汽车/n [7/m 次/qv]/mq 出行/vi 只有/c [1/m 次/qv]/mq 交/v 了/ule 停车费/n 。/w “/w 外出/vi 吃饭/vi 、/w 购物/vn 、/w 开会/vi 等/udeng ，/w 都/d 可凭/v 发票/n 、/w 通知/n 免费/vd 停车/vi 。/w ”/w 他/rr 感叹/v ，/w “/w 停车费/n 太低/nz 了/ule 。/w 现在/t 就是/v 一个/mq 恶性循环/n ，/w 不/d 买车/nz 、/w 不/d 用车/n 就/d 亏了/d ！/w 汽车/n 怎么会/nz 少/a ？/w 拥堵/v 怎么/ryv 能/v 解决/vn ？/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 这/rzv 对/p 不/d 买车/nz 的/ude1 人/n 来说/uls ，/w 是/vshi 另一种/mq 不/d 公平/a 。/w “/w 并/cc 不是/c 要/v 禁止/vn 使用/v 汽车/n ，/w 但是/c 要/v 适合/v 我们/rr 城市/n 发展/vn 的/ude1 [客观/a 规律/n]/nz ，/w 一定/b 要/v 让/v 我们/rr 的/ude1 小汽车/n 付出/v 它/rr 应有/v 的/ude1 成本/n 。/w ”/w 
东京/nsf 如何/ryv 从/p “/w 堵死/nz ”/w 到/v 畅通/an 
经济发展/v 了/ule ，/w 为什么/ryv 不/d 让/v 市民/n 拥有/v 汽车/n ？/w 
面对/v 这样/rzv 的/ude1 质问/vn ，/w 郭继孚/nr 给/p 出/vf 了/ule 一个/mq 理直气壮/al 的/ude1 答案/n ：/w 在/p 北京/ns 这样/rzv 的/ude1 大城市/n ，/w 就是/v 不/d 应该/v 人/n 人/n 拥有/v 小汽车/n 、/w 使用/v 小汽车/n ，/w 选择/v 城市/n 就/d 意味着/v 需要/vn 选择/v 一种/mq 适合/v 城市/n 的/ude1 生活/vn 。/w 
郭继孚/nr 用/p 自己/rr 调研/vn 的/ude1 数据/n 举例/vi 说/v ，/w 美国/nsf [3/m 亿/m 人/n]/mq [汽车/n 保有量/n]/nz [2/m ./w 7/m 亿/m 辆/q]/mq ，/w 但/c 纽约/nsf 有/vyou 50%/m 的/ude1 家庭/n 没有/v 车/n ，/w 曼哈顿岛/nsf 是/vshi 77%/m 的/ude1 家庭/n 没有/v 车/n 。/w “/w 我/rr 查过/nz 曼哈顿/nsf 居民/n 的/ude1 详细/a 收入/n 情况/n ，/w 年收入/n 超过/v [100/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 人/n 依然/d 有/vyou [一半/m 人/n]/mq 没有/v 车/n 。/w ”/w 而/cc 在/p 香港/ns ，/w 小汽车/n 一共/d 是/vshi [40/m 万辆/q]/mq ；/w 相比之下/vl ，/w 北京/ns 2010年/t 一年/mq 就/d 增加/v 了/ule [80/m 万辆/q]/mq 汽车/n 。/w 
香港/ns 的/ude1 [收入/n 水平/n]/nz 那么/c 高/a ，/w 为什么/ryv 他们/rr 不/d 买车/nz ？/w 郭继孚/nr 说/v ，/w 在/p 香港/ns 买车/nz 没有/v 限购/nz ，/w 但是/c 需要/v 配套/vn 的/ude1 车位/n 很/d 贵/a ，/w 平均/a 一个/mq 车位/n 200万/m 港币/n ，/w 最/d 贵/a 的/ude1 是/vshi 370万/m 港币/n 。/w 曼哈顿/nsf 的/ude1 停车位/n ，/w 也/d 要/v [十几/m 万/d 美元/q]/mq 一个/mq 。/w 
相对/d 私家车/nz 出行/vi 比例/n 高达/v 34%/m 的/ude1 北京/ns ，/w 东京/nsf 的/ude1 这/rzv 一/m 比例/n 只有/c 5%/m 。/w 在/p 东京/nsf ，/w [政府/nis 机关/n]/nz 单位/n 、/w 公司/nis 商场/nis 都/d 不/d 允许/v 为/p 员工/n 、/w 顾客/n 提供/v 免费/vn 车位/n ，/w 否则/c 就/d 按照/p 逃税/vi 处罚/vn 。/w 
郭继孚/nr 介绍/v ，/w 东京/nsf 在/p 上世纪/nz 50年代/t 、/w 60年代/t 比/p 北京/ns 的/ude1 今天/t 还要/d 堵/v ，/w 最后/f 出台/vi 了/ule 一个/mq 严格/ad 的/ude1 法律/n —/w —/w 《/w 车库/n 法/n 》/w ，/w 买车/nz 必须/d 要/v 有/vyou 车位/n 。/w 如果/c 用/p 假/a 的/ude1 停车/vn 证/n ，/w 将/d 被/pbei 罚款/vi [20/m 万/d 日元/n]/mq ，/w 蹲/v 监狱/nis 三个月/t 。/w 他们/rr 花/n 了/ule [十几/m 年/qt]/mq 时间/n 搞/v 了/ule 一项/mq “/w 扫/v 马路/n 运动/vn ”/w ：/w 不许/d 乱/d 停车/vi ，/w 抓住/v 一次/mq 罚款/vi [两/q 万/d 日元/n]/mq ，/w 抓住/v [三/m 次/qv]/mq [吊销/v 驾照/n]/nz ，/w 如果/c 连续/a [三/m 次/qv]/mq 被/pbei 吊销/v 的话/udh [终身/n 禁/v 驾/v]/nz 。/w “/w 东京/nsf 就是/v 这样/rzv 痛苦/an 过来/vf 的/ude1 。/w ”/w 郭继孚/nr 说/v 。/w 
郭继孚/nr 认为/v ，/w 北京/ns 应该/v 尽快/d 立法/vn ，/w 引起/v 更多/ad 人/n 的/ude1 注意/vn ，/w 才能/n 避免/v 拥堵/vn 继续/v 加剧/vn 到/v 不可/v 忍受/vn 的/ude1 地步/n ，/w 现在/t 还有/v 机会/n ，/w 不/d 这么/rz 做/v 就/d 会/v 恶性循环/n 。/w 
用/p [经济/n 杠杆/n]/nz 降低/v 交通/n 密度/n 
私家车/nz 不/d 让/v 停/vn ，/w 公交车/nz 不能/v 准点/nz ，/w 地铁/n 拥挤不堪/vl ，/w 让/v 人/n 怎么/ryv 出门/vi ？/w 
面对/v 记者/nnt 疑问/n ，/w 郭继孚/nr 从/p 另一个/mq 角度/n 进行/vn 了/ule 回答/v ：/w 私家车/nz 那么/c 多/a ，/w 公交车/nz 怎么/ryv 能/v 跑起来/nz ，/w [公共/b 交通/n]/nz 怎么/ryv 能/v 发展/vn ？/w 
来自/v 市/n 交通/n 委/ng 的/ude1 一份/mq [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 本市/r 公交/b 的/ude1 客运量/n [同比/n 下降/vi]/nz 了/ule [4/m ./w 9/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 年/qt 运送/v 乘客/n 49亿多人次/m 。/w 相应/vi 的/ude1 ，/w 2013年/t 的/ude1 北京市/ns 全/a 路网/n 工作日/n 拥堵/v 指数/n 增加/v 到/v 5.5/m ，/w 比/p 上/f 一年/mq 增加/v 了/ule 4.2%/m ，/w 拥堵/v 情况/n 更加/d 明显/a 。/w 这/rzv 带来/v 的/ude1 后果/n ，/w 就是/v 公交车/nz 的/ude1 [运行/vn 速度/n]/nz 下降/vi ，/w 准点率/nz 更/d 低/a 。/w 这/rzv 是/vshi 公交/b 乘客/n 减少/v 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 。/w 
郭继孚/nr 给/p 了/ule 记者/nnt 一组/mq 数据/n ，/w 北京/ns 东西/n 两个/mq 城区/n 内/f 的/ude1 私家/b 汽车/n 数量/n ，/w 分别/d 是/vshi 东京/nsf 内/f [四/m 区/n]/mq 、/w 纽约/nsf 曼哈顿/nsf 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq ，/w 而/cc 北京/ns 汽车/n 的/ude1 年均/v 行驶/vn 里程/n 又/d 分别/d 是/vshi 它们/rr 的/ude1 [2/m 倍/q]/mq —/w —/w 也/d 就是说/c ，/w 北京/ns [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 交通/n 密度/n ，/w 是/vshi 东京/nsf 内/f [四/m 区/n]/mq 、/w 纽约/nsf 曼哈顿/nsf 的/ude1 [4/m 倍/q]/mq 。/w 
在/p 他/rr 看来/v ，/w 应该/v 尽快/d 限制/v 小汽车/n 的/ude1 使用/vn ，/w 为/p [公共/b 交通/n]/nz 腾出/v 路面/n 空间/n ，/w 才能/n 提高/v 公交/b 的/ude1 运力/n 和/cc 运输/v 效率/n ，/w 同时/c 让/v 公交车/nz 变得/vi 舒服/a ，/w 吸引/v 更多/ad 人/n 乘坐/v 公交车/nz 。/w 在/p 市区/s 就/d 应该/v 坐/v 公交车/nz ，/w 反过来/d 如果/c 住在/v 密云/ns ，/w [轨道/n 交通/n]/nz 要/v 修/vn 到/v 那里/rzs 非常/d 昂贵/a 并且/c 浪费/v ，/w 最佳/z [出行/vi 方式/n]/nz 才/d 是/vshi 小汽车/n 。/w 
过去/vf ，/w 开车/vi 是/vshi 一种/mq 身份/n 的/ude1 象征/n ，/w 但是/c 现在/t [很多/m 人/n]/mq 已经/d 明白/v 汽车/n 只是/d 一种/mq 交通工具/nz 。/w 目前/t 北京/ns 低于/v [5/m 公里/q]/mq 的/ude1 汽车/n 出行/vi 率/v 占/v 到/v 44%/m ，/w 其实/d 低于/v [5/m 公里/q]/mq 出行/vi ，/w 骑车/vi 更快/d 。/w 
“/w [一夜/mq 之间/f]/nz 把/pba 北京/ns 的/ude1 停车费/n 调/v 成/v ‘/w 天价/n ’/w 并不/d 现实/n ，/w 市民/n 无法/v 接受/vn 。/w ”/w 郭继孚/nr 说/v ，/w 解决/v 停车/vn 难/a ，/w 一方面/c 是/vshi 建设/vn 一批/mq 停车场/n 、/w 停车楼/n ，/w 另一方面/c 是/vshi 通过/p [经济/n 手段/n]/nz 管理/vn 。/w 
此外/c ，/w 与/cc 国外/s 相比/vi ，/w 北京/ns 的/ude1 停车费/n 过/uguo 低/a ，/w 造成/v 没/d 人/n 愿意/v 在/p 市区/s 建/v 停车场/n 或/c 停车楼/n 。/w 郭继孚/nr 建议/n ，/w 未来/t 应该/v 把/pba 停车/vi 交给/v 市场/n ，/w 政府/nis 负责/v 严格/ad 执法/vn 监管/vn ，/w 从而/c 推动/v 停车位/n 的/ude1 [科学/n 发展/vn]/nz 与/cc 管理/vn 。/w 
