在/p 正在/d 进行/vn 的/ude1 北京/ns 两/m 会上/n ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [平谷/ns 区委/nis]/nto 书记/nnt 张吉福/nr 谈及/v 平谷区/ns 的/ude1 [生态/n 建设/vn]/nz 、/w 未来/t 发展/vn 等/udeng 问题/n 时/ng 表示/v ，/w 作为/p [生态/n 涵养/n 发展/vn 区/n]/nz ，/w 平谷/ns 将/d 用/p 经济/n 思维/n 搞/v 生态/n ，/w [产业/n 规划/n]/nz 、/w [区域/n 合作/vn]/nz 等/udeng 都/d 将/d 围绕/v 这/rzv 一条/mq “/w 铁/n 律/vg ”/w 。/w 
【/w [产业/n 转型/vn]/nz 】/w 生态/n 基地/nis 是/vshi 绿地/n 加/v 研发/v 模式/n 
记者/nnt ：/w 此次/rz 提出/v 的/ude1 深化改革/v ，/w 对/p 平谷/ns 发展/vn 带来/v 哪些/ry 机遇/n 和/cc 挑战/vn ？/w 
张吉福/nr ：/w 深化改革/v 中/f 一个/mq 亮点/n 是/vshi 把/pba [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 放到/v 一个/mq 非常/d 重要/a 的/ude1 位置/n 。/w 平谷/ns 作为/p 生态/n 涵养/n 区/n ，/w 也/d 将/d 成为/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 主战场/n 之一/rz ，/w 给/p 我们/rr 提供/v 了/ule 机遇/n 。/w 挑战/vn 在于/v ，/w 生态/n 涵养/n 功能/n 对/p 土地/n 等/udeng [资源/n 利用/v]/nz 提出/v 了/ule 更多/ad 限制/vn ，/w 这/rzv 需要/v 处理/vn 好/a 环境保护/gg 、/w [生态/n 建设/vn]/nz 、/w 涵养/n 发展/vn 的/ude1 关系/n 。/w 
为此/bl ，/w 我们/rr 提出/v 了/ule 生态/n 有/vyou 为/p 的/ude1 理念/n ，/w 用/p 经济/n 思维/n 搞/v 生态/n ，/w 要/v 把/pba [绿水/n 青山/n]/nz 当做/v 银/ng 水/n 金山/n 来/vf 经营/vn ，/w 在/p 经营/v 生态/n 中/f 发展/vn ，/w 在/p 服务/v 生态/n 中/f 发展/vn 。/w 
例如/v ，/w 目前/t 我们/rr 正在/d 规划/n 生态/n [总部/nis 基地/nis]/nz ，/w 区别于/v CBD/x 等/udeng 写字楼/n 办公/vn 区/n ，/w [平谷/ns 生态/n 总部/nis 基地/nis]/nt 是/vshi 一片/mq 绿地/n 加/v [研发/v 基地/nis]/nz 的/ude1 模式/n ，/w [空气/n 质量/n]/nz 更优/nz ，/w 环境/n 更/d 美/b 。/w [燕山/ns 山脉/n]/nz 在/p 平谷/ns 境内/s 的/ude1 阳坡/nz 带有/v [58/m 公里/q]/mq ，/w 我们/rr 将/d 加以/vx 保护/vn 利用/v ，/w 引进/v 一些/mq 高端/nz 产业/n 。/w 这/rzv 方面/n 的/ude1 建设/vn [刚刚/d 开始/v]/nz 谋划/v ，/w 但/c 现在/t 已经/d 逐渐/d 有/vyou 企业/n 在/p 上述/b 区域/n 办公/vn 了/ule 。/w 
【/w [产业/n 规划/n]/nz 】/w 北京/ns 唯一/b 山区/n 小镇/n 发展/vn 养老/vn 业/ng 
记者/nnt ：/w 在/p 承接/v [中心/nis 城区/n]/nz 人口/n 疏解/v 上/f 平谷/ns 有/vyou 何/ry 计划/n ？/w 
张吉福/nr ：/w 列入/v [2015/m -/w 2020/m 年/qt]/mq 全市/n [轨道/n 交通/n]/nz 规划/n 网络/n 的/ude1 平谷/ns [轨道/n 交通/n]/nz 线/n ，/w 站点/n 将/d 涉及/v 朝阳/ns 、/w 平谷/ns 、/w 顺义/ns [三/m 地/ude2]/mq 的/ude1 [8/m 到/v 10/m 个/q]/mq 大/a 站/vi ，/w 站点/n 都/d 将/d 形成/v 具备/v 一定/b [城市/n 功能/n]/nz 的/ude1 小城镇/ns ，/w 预计/v 该/rz 线/n 将/d 会/v 带来/v 不/d 低于/v [150/m 万/d 人口/n]/mq 的/ude1 疏解/v 。/w 
记者/nnt ：/w [区域/n 合作/vn]/nz 方面/n ，/w 平谷/ns 今年/t 有/vyou 哪些/ry 举措/n ？/w 
张吉福/nr ：/w 平谷/ns 和/cc [河北/ns 三河市/ns]/nz 正在/d 谋划/v 经济/n 科技园/nz ，/w 未来/t 将/d 建/v 一些/mq 科技/n [产业/n 园区/n]/nz 。/w 
记者/nnt ：/w [产业/n 规划/n]/nz 方面/n ，/w 平谷/ns 还/d 将/d 进行/vn [哪些/ry 方面/n]/nz 建设/vn ？/w 
张吉福/nr ：/w 在/p [养老/vn 产业/n]/nz 方面/n ，/w 规划/n 了/ule 占地/v [3000/m 亩/q]/mq 的/ude1 夏各庄/nz 小镇/n ，/w 这/rzv 是/vshi 北京/ns 唯一/b 山区/n 小镇/n ，/w 将/d 重点/n 发展/v [养老/vn 产业/n]/nz 。/w 旅游/vn 产业/n 方面/n ，/w 今年/t 春天/t 将/d 在/p 平谷/ns 看到/v 很多/m 桃花/n 苗圃/n 成形/n ，/w 此外/c 还/d 将/d 有/vyou 樱花树/n 、/w 海棠树/nz 等/udeng 观赏/v 苗圃/n 。/w 苗圃/n 规划/n 总面积/n 约/d [3000/m 亩/q]/mq 。/w 
