据/p 新华社/nt 电/n [科研/n 人员/n]/nnt 经过/p [10/m 多年/mq]/mq 考证/v 和/cc 研究/vn 发现/v ，/w 尽管/c 部分/n 建筑/n 被/pbei 人/n 为/p 拆毁/v ，/w 但/c [北京/ns 中轴线/n]/nz 主要/b 部分/n 建筑/n 至今/d 保存/v 完好/a ，/w 保存/v 了/ule 元/q 明清三/t 代/q 京城/n 原有/v 的/ude1 [32/m 座/q]/mq 各类/r 形式/n 的/ude1 主要/b 建筑/n 。/w 
[中国/ns 文物/n 学会/v]/nt 会员/nnt 、/w [中国/ns 科学技术/n 史学会/nis 建筑史/nz 专业/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 兼/v 秘书长/nnt 郭超/nr 说/v ，/w [北京/ns 中轴线/n]/nz 的/ude1 长度/n 、/w 规模/n 以及/cc 历史/n 之/uzhi 久远/z 、/w 文化/n 内涵/n 之/uzhi 深厚/a 、/w [空间/n 规划/n]/nz 与/cc 建筑/n 布局/n 之/uzhi 严谨/a ，/w 堪称/v 人类/n [城市/n 规划/n]/nz 与/cc 建筑/n 史上/d 的/ude1 奇迹/n 。/w 元/q 明清三/t 代/q 京城/n 共/d 规划/n 建筑/n 了/ule 宫/ng 、/w 殿/ng 、/w 陛/n 、/w 桥/n 、/w 门/n 、/w 楼/n 、/w 阙/ng 、/w 亭/ng 、/w 廊/ng 、/w 广场/n 、/w 御道/nz 、/w 万岁山/nr 等/udeng [建筑/n 空间/n]/nz 形式/n [64/m 个/q]/mq ，/w 建筑物/n 遗存/vn 至/p [20/m 世纪/n]/mq 初/f 共有/v [45/m 座/q]/mq 。/w 
“/w [20/m 世纪/n]/mq 前/f 70年/t ，/w 巍峨/z 壮丽/a 的/ude1 北京/ns 六/m 重城/nz 被/pbei 拆/v 得/ude3 只/d 剩下/v 故宫/ns 这/rzv 座/q 宫城/nz 。/w ”/w 郭超/nr 指出/v ，/w 尽管如此/dl ，/w 北京/ns 古都/n 中轴线/n [空间/n 规划/n]/nz 及其/cc 建筑群/n 基本/a 保持/v 了/ule 元/q 明清三/t 代/q 京城/n 的/ude1 历史/n 规划/n 原貌/n ，/w 使/v 人们/n 今天/t 仍/d 能/v 看出/v 北京/ns 古都/n 六/m 重城/nz 的/ude1 建制/n ，/w 代表/nnt 了/ule [中国/ns 古都/n]/nz 最高/a 规格/n 的/ude1 建筑/n 形式/n ，/w 成为/v [中国/ns 古都/n]/nz 规划/n 的/ude1 “/w 活化石/n ”/w 。/w 
■/w 新闻/n 链接/gi 
[32/m 座/q]/mq 建筑/n 包括/v 正阳/ns 桥/n 五牌楼/nz 、/w 正阳门/nz 瓮城/nz 前门/ns 及/cc 箭楼/nz 、/w 正阳门/nz 及/cc 城楼/n 、/w [外/f 金水桥/ns]/nz 、/w 天安门/ns 、/w 端门/nz 、/w 午门/ns 、/w 内/f 金水桥/ns 、/w 太和门/nz 、/w 太和殿/nz 、/w 中和/vi 殿/ng 、/w 保和殿/ns 、/w 乾清门/nz 、/w 乾清宫/nz 、/w 坤宁宫/nz 、/w 坤宁门/nz 、/w 天/qt 一门/mq 、/w 景/ng 山/n 万岁/n 门/n 、/w 鼓楼/ns 、/w 钟楼/ns 等/udeng 。/w 
