本报/rz 北京/ns 1月19日/t 电/n （/w 记者/nnt 余荣华/nr ）/w “/w [货物/n 贸易/vn]/nz 广交会/n ，/w [服务/vn 贸易/vn]/nz 京/b 交会/v ”/w ，/w [第三/m 届/q]/mq 中国/ns （/w 北京/ns ）/w [国际/n 服务/vn 贸易/vn]/nz 交易会/n 将/d 于/p 5月28日/t 至/p 6月1日/t 举办/v 。/w 记者/nnt 今天/t 从/p 京/b 交会/v 组委会/nis 获悉/v ：/w 截至/v 目前/t ，/w 新加坡/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 巴西/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 乌拉圭/nsf 、/w 斯洛文尼亚/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 日本/ns 、/w 澳大利亚/nsf [新/a 南/b 威尔士/ns 州/n]/ns 、/w 新西兰/nsf [惠灵顿/nsf 市/n]/nz 等/udeng 国家/n 和/cc 地区/n ，/w 已经/d 确定/v 组团/vn 参加/v [第三/m 届/q]/mq 京/b 交会/v ，/w 英国/ns 、/w 德国/nsf 、/w 匈牙利/nsf 和/cc 斯里兰卡/nsf 已/d 明确/a 表达/v 了/ule 参会/v 意愿/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [第三/m 届/q]/mq 京/b 交会/v 拟/v 设置/vn [24/m 个/q]/mq 专题/n 板块/n ，/w 其中/rz 重点/n 板块/n [10/m 个/q]/mq ，/w 专业/n 交易/vn 洽谈/v 板块/n [12/m 个/q]/mq ，/w 培育/v 板块/n [2/m 个/q]/mq ，/w 目前/t 各/rz 板块/n 的/ude1 招展/vn 工作/vn 已/d 全面/ad 展开/v 。/w 为/p 促进/v 交易/vn ，/w 组委会/nis 搭建/v 了/ule 贸易/vn 匹配/vi [信息化/vn 平台/n]/nz ，/w 加强/v 了/ule 贸易/vn 匹配/vi 和/cc 交易/vn 撮合/v 工作/vn 。/w 
