[北京市/ns 文/ng 资/ng 办/v]/nt 主任/nnt 周茂非/nr 在/p 政务/n 咨询/v 会上/n 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 王海欣/nr 摄/vg 
文创/nz 产业/n 
日前/t ，/w 在/p [北京/ns 两会/n]/nt 政务/n 咨询/v 会上/n ，/w [北京市/ns 国有/vn 文化/n 资产/n 监督/vn 管理/vn 办公室/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 市/n 文/ng 资/ng 办/v ）/w 主任/nnt 周茂非/nr 表示/v ，/w 本市/r 将/d [重点/n 建设/vn]/nz [3/m 到/v 5/m 个/q]/mq 文化/n [示范/vn 园区/n]/nz ，/w 并/cc 从/p 政策/n 、/w 资金/n 等/udeng 方面/n 给予/vn 扶持/v 。/w 此外/c ，/w 还/d 将/d 设立/v [100/m 亿元/q]/mq [专项/b 资金/n]/nz ,/w 破解/v 文创/nz 产业/n 融资/vn 难/a 等/udeng 问题/n 。/w 
建设/vn [3/m 到/v 5/m 个/q]/mq 文化/n [示范/vn 园区/n]/nz 
周茂非/nr 说/v ，/w 北京/ns 原本/d 有/vyou [30/m 个/q]/mq [文化/n 产业/n]/nz 聚集/v 区/n ，/w 对/p 北京市/ns 的/ude1 文创/nz 产业/n 起到/v 带动/vn 作用/n ，/w 但/c 存在/v 一个/mq 突出/a 的/ude1 问题/n 是/vshi 同/p 质/ng 竞争/vn 。/w 所以/c ，/w 2013年/t ，/w 市/n 文/ng 资/ng 办/v 对/p 全市/n [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 聚集/v 区/n 进行/vn 梳理/v ，/w 把/pba 各个/rz 区县/n 的/ude1 [功能/n 定位/vn]/nz 跟/p 聚集/v 区/n 的/ude1 建设/vn [有机/b 结合/v]/nz ，/w 最终/d 规划/n 打造/v 成/v [20/m 个/q]/mq “/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 功能区/nz ”/w 。/w 
周茂非/nr 介绍/v ，/w 这些/rz 聚集/v 区/n 要/v 和/cc 区县/n 定位/vn 结合/v ，/w 打造/v 成/v [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 功能区/nz 。/w 比如/v 怀柔/ns 打造/v 中国/ns 影/ng 都/d ，/w 凡是/d 涉及/v 电影业/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 就/d 引导/v 企业/n 到/v 怀柔/ns 去/vf 发展/vn 。/w 再/d 如/v 网游/n 动漫/n 类/q 的/ude1 到/v 石景山/ns 发展/vn ，/w [创意/n 设计/vn]/nz 类/q 企业/n 可以/v 到/v 通州/ns 落户/vi 等/udeng ，/w 通过/p [专项/b 资金/n]/nz 可以/v 扶持/vn 这些/rz 专业/n 项目/n 发展/vn 。/w 
据/p 周茂非/nr 透露/v ，/w 在/p [20/m 个/q]/mq 功能区/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 市/n 文/ng 资/ng 办/v 还/d 将/d 选出/v [3/m 到/v 5/m 个/q]/mq 功能区/nz 作为/p 试点/vn ，/w 重点/n 扶持/v ，/w 打造/v 成为/v 文化/n [示范/vn 园区/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w 这些/rz 功能区/nz 的/ude1 选择/vn 工作/vn 正在/d 进行/vn 。/w 
[文化/n 惠民/ns]/nz 卡/n 惠及/v [2600/m 万/d 人次/qv]/mq 
记者/nnt 从/p 市/n 文/ng 资/ng 办/v 获悉/v ，/w 近年来/dl 北京市/ns [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 呈现/v 文化/n 贸易/vn 稳步/d 扩展/v 、/w [文化/n 消费/vn]/nz 持续增长/v 、/w [产业/n 集聚/vn]/nz 日益/d 突出/a 的/ude1 特点/n 。/w 根据/p 数据/n ，/w 去年/t 上半年/t ，/w 全市/n [文化/n 产业/n]/nz 消费/vn 达到/v [4432/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 8%/m 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 市/n 文/ng 资/ng 办/v 举办/vn 了/ule 首届/b 北京/ns 惠民/ns [文化/n 消费/vn]/nz 季/ng ，/w 涵盖/v 了/ule 图书/n 、/w 影视/b 、/w 文物/n 、/w 书画/n 、/w 演出/vn 、/w 动漫/n 等/udeng 多个/mq 方面/n 。/w 
市/n 文/ng 资/ng 办/v 还/d 发放/v 了/ule [百万/m 张/q]/mq [文化/n 惠民/ns]/nz 卡/n ，/w 为期/vi 两个月/mq 的/ude1 惠民/ns [文化/n 消费/vn]/nz 季/ng 中/f ，/w 累计/vd 消费/vn 人次/qv 达/v 2654.3万/m ，/w 直接/ad 消费/v 金额/n 达/v [52/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 。/w 
截至/v 目前/t ，/w [文化/n 惠民/ns]/nz 卡/n 签约/vi 意向/n 商户/n 达/v [579/m 家/q]/mq ，/w 签约/vi [连锁/vn 门店/n]/nz [1413/m 个/q]/mq ，/w 涵盖/v 全市/n [16/m 个/q]/mq 区县/n ，/w 其中/rz ，/w [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 、/w [北京/ns 图书/n 大厦/n]/nz 等/udeng [知名/a 企业/n]/nz 均可/v 给/p 出/vf 了/ule 超/v 低/a 的/ude1 折扣/n 力度/n 。/w 
■/w 对话/vn 
难题/n 
融资/vn 难/a 成文/vi 创/v 企业/n 发展/v 瓶颈/n 
[京华/ntc 时报/n]/nz ：/w 市/n 文/ng 资/ng 办/v 成立/vn 以后/f ，/w 本市/r [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 情况/n 如何/ryv ？/w 
周茂非/nr ：/w 市/n 文/ng 资/ng 办/v 有/vyou [两/q 大/a]/mq 职能/n ，/w 一/m 是/vshi [国有/vn 企业/n]/nz 文化/n 资产/n 的/ude1 监督管理/v ，/w 实现/v 国有/vn 文化/n [资产/n 保值/vn 增值/vn]/nz ；/w 二/m 是/vshi 统筹/vd 推进/vi [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 负责/v 文化/n 投资/vn 、/w [资本/n 运作/vn]/nz 、/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 园区/n 等/udeng 规划/n 立项/vi 和/cc 组织/n 实施/v 。/w 
目前/t ，/w 本市/r [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 增加值/n 已经/d 超过/v [批发/vn 零售业/n]/nz 、/w 房地产业/n 、/w [商务/n 服务业/n]/nz 、/w 交通运输业/n 等/udeng 行业/n ，/w 仅次于/v 金融业/n 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz ：/w [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 在/p 发展/vn 中/f 的/ude1 困难/an 是/vshi 什么/ry ？/w 
周茂非/nr ：/w 在/p 文化/n 与/cc 金融/n 融合/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 由于/p 文化/n 企业/n 多/a 为/p [轻资产/nz 运营/vn]/nz 的/ude1 [创新/vi 型/k 企业/n]/nz ，/w 规模化/vn 和/cc 集约化/v 程度/n 不/d 高/a ，/w [自主/vd 创新/vi 能力/n]/nz 和/cc [核心/n 竞争力/n]/nz 不/d 强/a ，/w 导致/v 融资/vn 难/a 等/udeng 问题/n 成为/v 制约/vn 企业/n 做/v 大/a 做/v 强/a 和/cc 产业/n 发展/vn 壮大/v 的/ude1 瓶颈/n 。/w 
[具体/a 来说/uls]/nz ，/w 首先/d ，/w 融资/vn 困难/an 制约/vn 了/ule 文化/n 企业/n 的/ude1 成长/vn ；/w 其次/c ，/w 市场/n 缺乏/v 阻滞/vn 了/ule [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 发展/vn ；/w 第三/m ，/w 打造/v 骨干/n 文化/n 企业/n 缺乏/v 有效/a 手段/n ，/w 这/rzv 一/m 问题/n 也/d 有待/v 解决/vn 。/w 
破解/v 
六大/n 平台/n 扶持/v 文创/nz 企业/n 发展/vn 
[京华/ntc 时报/n]/nz ：/w 如何/ryv 解决/v 这些/rz 困难/an ？/w 
周茂非/nr ：/w 下/f 一步/mq ，/w 市/n 文/ng 资/ng 办/v 将/d 加快/v 实现/vn [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 和/cc 金融/n 的/ude1 有效/a 对接/vi ，/w 打造/v [六/m 个/q]/mq 平台/n 。/w 首先/d ，/w 要/v 打造/v 文化/n 投融资/n 平台/n ，/w 推动/v 文化/n 与/cc [资本/n 对接/vi]/nz ，/w 包括/v 成立/vn [北京/ns 文化/n 投资/vn 发展/vn 集团/nis]/nt ；/w 成立/vi [北京市/ns 文化/n 创意/n 产业/n 基金/n 管理/vn 公司/nis]/nt ；/w 设立/v [100/m 亿元/q]/mq 规模/n 的/ude1 文创/nz [投资/vn 基金/n]/nz ；/w 成立/vi 两家/mq [文化/n 产业/n]/nz [小额/b 贷款/n 公司/nis]/nz 。/w 
第二/m ，/w 要/v 打造/v 文化/n 项目/n 孵化/v 平台/n ，/w 建设/v [北京/ns 文化/n 创新/vi 工场/nis]/nt ，/w 整合/vn 现有/v 政府/nis 扶持/v 、/w [公共/b 技术/n 平台/n]/nz 等/udeng 公共资源/gi ，/w 提供/v 包括/v 发展/vn 空间/n 、/w 投融资/n 、/w 公关/n 等/udeng 一系列/b [专业/n 服务/vn]/nz 。/w 
[第三/m 个/q]/mq 平台/n ，/w 要/v 打造/v 文化/n [企业/n 信用/n 评价/vn]/nz 平台/n 。/w 第四/m ，/w 要/v 打造/v 文化/n 要素/n 配置/v 平台/n ，/w 推动/v 成立/vn [北京/ns 文化/n 产权/n 交易所/nis]/nt ，/w 为/p 文化/n 企业/n 提供/v 资产/n [股权/n 转让/v]/nz 服务/vn 。/w 
第五/m ，/w 还要/d 打造/v 文化/n 金融/n 人才/n 集聚/v 平台/n ，/w 着力/vd 推动/v 文化/n 金融/n 人才/n 的/ude1 引进/vn 、/w 培养/v 和/cc 使用/v ，/w 培养/v 一批/mq 既/c 懂/v 文化/n 又/d 懂/v 金融/n 的/ude1 行业/n [领军/d 人才/n]/nz 。/w 最后/f ，/w 还要/d 打造/v 文化/n 金融/n [信息/n 传播/vn]/nz 平台/n ，/w 建立/v 文化/n 金融/n 发布/v 机制/n ，/w 即时/d 发布/v 文化/n 金融/n 的/ude1 相关/vn 信息/n ，/w 确保/v 信息/n 获取/v 便捷/a 并/cc 在/p 政府/nis 、/w [金融/n 机构/n]/nz 和/cc 企业间/nz 快速/d 传播/vn 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 韩旭/nr 
