人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n 创建/v 北京市/ns 学习/v 型/k 先进/a 区/n ，/w 是/vshi 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 和/cc [全国/n 文明/n 城区/n]/nz 创建/v 的/ude1 [迫切/ad 需要/v]/nz 。/w 经/p 全区/n 上下/f 不懈努力/vl ，/w 日前/t ，/w 通州区/ns 正式/ad 被/pbei 市/n [建设/vn 学习/v 型/k 城市/n]/nz [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 认定/v 为/p “/w 北京市/ns 创建/v 学习/vn 型/k 城区/n 工作/vn 先进/a 区/n ”/w 。/w 
为/p 深入/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 提出/v 的/ude1 “/w 积极/ad 发展/v [继续/v 教育/vn]/nz ，/w 完善/v [终身/n 教育/vn 体系/n]/nz ，/w 建设/v [学习/v 型/k 社会/n]/nz ”/w 精神/n ，/w 落实/v 区委/nis [五/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq 全会/n 提出/v 的/ude1 “/w 积极/ad 推进/vi 学习/v 型/k 城区/n 建设/vn ”/w 的/ude1 任务/n 。/w 2013年初/t ，/w 借助/v 多年来/d “/w 学习/v 型/k 通州/ns 建设/vn ”/w 取得/v 的/ude1 成果/n ，/w 通州区/ns [全面/ad 启动/v]/nz 了/ule 创建/v 北京市/ns 建设/vn 学习/v 型/k 区县/n 先进/a 区/n 的/ude1 迎/v 评/v 工作/vn ，/w 按照/p “/w 整体/n 推进/vi 、/w 以/p 评/v 促/v 建/v 、/w 以/p 评/v 促/v 改/v 、/w 以/p 评/v 促/v 发展/vn ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 采取/v 有效/a 措施/n ，/w [查/v 漏/v 补缺/vi]/nz ，/w 全面/ad 提升/v 了/ule 各类/r [学习/v 型/k 组织/n]/nz 创建/v 工作/vn 水平/n 。/w 为/p 进一步/d 提高/v 创建/vn 质量/n ，/w 通州/ns 还/d 特意/d 聘请/v 部分/n 市级/b 专家/nnt 为/p 创建/v 学习/vn 型/k 区县/n 先进/a 区/n 顾问/nnt ，/w 对/p 创建/v 迎/v 评/v 进行/vn 了/ule 全程/n 、/w 全面/ad 指导/vn 。/w 
在/p 创建/v 过程/n 中/f ，/w 区委/nis 、/w 区政府/n 积极/ad 完善/v 和/cc 健全/v 了/ule 创建/v 工作/vn 组织/n 协调/v 机构/n 和/cc 工作/vn 机制/n ，/w 基本/a 构建/v 了/ule 各类/r 教育/vn 相互/d 沟通/v 和/cc 相互/d 衔接/vi 的/ude1 [终身/n 教育/vn 体系/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 还/d 注重/v 发挥/vn 了/ule [运河/n 文化/n]/nz 这/rzv 一/m 得天独厚/bl 的/ude1 优势/n ，/w 把/pba 传承/vn [运河/n 文化/n]/nz 作为/p 一项/mq 重要/a [战略/n 任务/n]/nz ，/w 扎实/a 推进/vi 了/ule 覆盖/v 全区/n 的/ude1 各类/r [学习/v 型/k 组织/n]/nz 创建活动/v ，/w 不断/d 丰富/a 了/ule 学习/v 型/k 城区/n 建设/vn 的/ude1 内涵/n 。/w 
按照/p 部署/vn ，/w 市/n 学习/v 办/v 于/p 去年/t 12月/t 上旬/t 对/p 通州区/ns 进行/vn 了/ule 全面/ad 评估/vn ，/w 听取/v 了/ule 区/n 领导/n 关于/p 创建/v 工作/vn 的/ude1 总体/n 汇报/vn ，/w 并/cc 深入/ad 到/v [潞河/ns 中学/nis]/nts 、/w 青少年/n 活动中心/nis 、/w 区/n 图书馆/nis 等/udeng [5/m 个/q]/mq 参观/v 单位/n 和/cc 区/n 人力/n 社保局/nis 、/w [玉桥/nz 街道/ns]/ns 、/w [马驹桥/ns 镇/n]/ns 、/w 区/n 邮政局/nis 、/w 教师/nnt 研修/v 中心/nis 等/udeng [5/m 个/q]/mq 开放/v 单位/n 进行/vn 考察/v ，/w 实地/d 了解/v 了/ule 通州区/ns 创建/v [学习/v 型/k 组织/n]/nz ，/w 建设/vn 学习/v 型/k 城区/n 的/ude1 成果/n 。/w 
经/p 全面/ad 评估/vn ，/w 市/n 学习/v 办/v 领导/n 和/cc 专家/nnt 对/p 通州区/ns 创建/v 学习/vn 型/k 城区/n 先进/a 区/n 的/ude1 经验/n 和/cc [具体/a 做法/n]/nz 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 并/cc 希望/v 通州区/ns 继续/v 努力/ad ，/w 确保/v 学习/vn 型/k 通州/ns 建设/vn 持续/vd 、/w 健康/a 、/w 顺利/ad 地/ude2 向前/vi 发展/vn ，/w 使/v 学习/vn 和/cc 创新/vi 成为/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 发展/vn 建设/vn 的/ude1 不竭/a 动力/n 。/w 
去年/t 12月23日/t ，/w 北京市/ns [建设/vn 学习/v 型/k 城市/n]/nz [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 正式/ad 认定/v 通州区/ns 为/p 北京市/ns 创建/v 学习/vn 型/k 城区/n 工作/vn 先进/a 区/n 。/w （/w 通讯员/nnt 刘海舒/nr 孙华良/nr ）/w 
