昨天/t ，/w “/w [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 年/qt 俗/a 文化/n 展示/v 周/qt ”/w 开幕/vi ，/w 非/b 遗/vg 传承人/nz [现场/s 展示/v]/nz 年/qt 画/v 、/w 灯彩/n 、/w 风筝/n 、/w 面/nf 人/n 、/w 泥塑/n 等/udeng 传统/n 美术/n 和/cc [传统/n 技艺/n]/nz 类/q [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 项目/n 绝活/n ，/w 让/v 市民/n 体验/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 年/qt 节/q 习俗/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 吴镝/nr 摄/vg 
本报讯/nz （/w 通讯员/nnt 刘金梅/nr ）/w 面团/n 似/vg 的/ude1 紫色/n 糖稀/n 一/m 捏/v 一/m 拉/v 一吹/nz ，/w 一匹/mq “/w 骏马/n ”/w 便/d 活灵活现/al 地/ude2 出现/v 在/p 手中/s ，/w 老/a 艺人/nnt 再/d 轻轻/d 往/p “/w 关公/n ”/w 后背/n 一/m 粘/v ，/w 一个/mq “/w 关公/n 糖/n 人/n ”/w 就/d 制作/v 完了/vi 。/w 捏糖人/nz ，/w 在/p 孩子/n 眼中/s 是/vshi 新奇/a ，/w 对/p 成年人/n 来说/uls 是/vshi 曾经/d “/w 年/qt ”/w 的/ude1 记忆/n 。/w 昨天/t ，/w 非/b 遗/vg 年/qt 俗/a 文化/n 展示/v 周/qt 亮相/vi 石景山/ns ，/w [77/m 项/q]/mq 老手艺/nz 现场/s 展演/vn ，/w 向/p 观众/n 展示/v 民俗/n 年/qt 味/ng 。/w 
“/w [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 年/qt 俗/a 文化/n 展示/v 周/qt ”/w 昨天/t 早晨/t 在/p [石景山/ns 体育馆/n]/nt 刚/d 一/m 开展/v ，/w 就/d 迎来/v 了/ule 众多/a 观众/n 。/w 活动/vn 现场/s ，/w 各路/r 传统/n 手艺人/n 齐/a 聚/v 一堂/mq ，/w 展示/v 各自/rr 的/ude1 绝活/n ，/w 秦淮/nz 灯彩/n 、/w [天门/ns 糖塑/nz]/nz 、/w 傣族/nz 织锦/n 、/w [藏族/nz 唐/tg 卡/n]/nz 等/udeng [77/m 个/q]/mq 传统/n 美术/n 和/cc [传统/n 技艺/n]/nz 类/q [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 项目/n 迎接/v 八方来客/n ，/w 郎志丽/nr 、/w 吴元新/nr 、/w 高凤莲/nr 等/udeng 80多名/m 代表性/n 传承人/nz [现场/s 展示/v]/nz 精湛/a 技艺/n 。/w 各地/rzs 的/ude1 年/qt 俗/a 精彩/a 技艺/n 同/p 场/qv 亮相/vi ，/w 还有/v [石景山/ns 太平鼓/n]/nz 、/w [白纸坊/ns 太狮/nz]/nz 、/w [太子/nnd 务/vg 武吵子/nz]/nz 等/udeng 京城/n 闹春/v 游艺/n 项目/n 伴随/v 锣鼓声/n 轮番/d 助兴/vi 表演/vn 。/w 
此次/rz 非/b 遗/vg 年/qt 俗/a 文化/n 展示/v 周/qt 由/p 文化部/nto 主办/v ，/w [中国/ns 非物质/nz 文化/n 遗产/n 保护/vn 中心/nis]/nt 和/cc [石景山区/ns 委/ng 区政府/n]/nt 承办/v ，/w 展览/vn 由/p [8/m 个/q]/mq 单元/n 构成/v 。/w 观众/n 不仅/c 可以/v 领略/vn 全国/n [30/m 个/q]/mq 省市/n 自治区/n 的/ude1 特色/n 风土人情/n 、/w [民俗/n 文化/n]/nz ，/w 还/d 可以/v 现场/s 触摸/v 精美/a 的/ude1 传统/n 艺术品/n 实物/n ，/w 欣赏/v 观摩/vn 技艺/n [现场/s 展示/v]/nz ，/w 体验/v 年/qt 节/q 习俗/n 氛围/n 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 该/rz 展览/vn 为期/vi 一周/mq ，/w 每天/r 上午/t [9/m 点/qt]/mq 至/p 下午/t 16点30分/t 开放/v ，/w 市民/n 可/v 现场/s 领/v 票/n 免费/vd 参观/v 。/w 
