张家口/ns 风力/n 资源/n 丰富/a ，/w 图/n 为/p 运行/vn 中/f 的/ude1 张北县/ns 节能/vn 风电场/nz 。/w 新华社/nt 发/v 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 孙奇茹/nr 
昨天/t ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [中关村/ns 管委会/nis]/nt 主任/nnt 郭洪/nr 在/p 参加/v 市/n 人大/nis 分组/vn 讨论会/n 时/ng 透露/v ，/w 2014年/t 起/vf ，/w 中关村/ns 将/d 牵头/vi 建立/v 一条/mq “/w 京津冀/nz 大/a 数据/n 走廊/n ”/w ，/w 中关村/ns 数据/n [交易/vn 市场/n]/nz 也/d 将/d 启动/v 规划/n 、/w 建设/vn ，/w “/w 创新/vi 资源/n ”/w 将/d 成为/v 连接/vn [京津冀/nz 地区/n]/nz 的/ude1 纽带/n 。/w 
大/a 数据/n 串联/v 京津冀/nz 
[张北/ns 草原/n]/nz ，/w 常年/d 风寒/n 。/w 今年/t ，/w 一座/mq 密布/v [金属/n 网格/n]/nz 的/ude1 四方/n 建筑/n 将/d 成为/v 这里/rzs 的/ude1 新/a 地标/n 。/w 这/rzv 是/vshi 中关村/ns 的/ude1 [北京/ns 国/n 电通/ntc 网络/n 技术/n 有限公司/nis]/ntc 与/cc [河北省/ns 张北县/ns 政府/nis]/nt 合作/vn 建设/vn 的/ude1 [京津冀/nz 地区/n]/nz 最大/gm 的/ude1 云计算/gi 与/cc 大/a 数据中心/nis 。/w 数据中心/nis 会/v 产生/vn 巨大/a 的/ude1 热量/n ，/w 张北/ns 的/ude1 低温/n 和/cc 大风/n 正/d 适合/v 为/p 其/rz 降温/vi 。/w 
天津/ns 某/rz [政府/nis 采购/vn]/nz 中心/nis 也/d 有/vyou 一段/mq 因/p 大/a 数据/n 而/cc 结成/v 的/ude1 姻缘/n —/w —/w 大/a 数据/n 服务/vn 、/w [科研/n 中心/nis]/nt 在/p 北京/ns ，/w 大/a 数据/n 一体机/nz 等/udeng 设备/n 的/ude1 高端/nz 制造/vn 在/p 天津/ns 。/w 以往/t ，/w 要/v 想/v 从/p 一段/mq 长达/v [10/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 招标会/n 现场/s [视频/n 录像/n]/nz 提取/v 报价/vn 、/w 招标/vn 流程/n 等/udeng 关键/n 信息/n ，/w 需要/v 人工/b 审/v 看/v 数/n 小时/n 。/w 有/vyou 了/ule 大/a 数据/n 平台/n 的/ude1 [智能/n 分析/vn]/nz ，/w 这/rzv 一切/rz 只要/c [10/m 分钟/qt]/mq 。/w 
这/rzv 仅仅/d 是/vshi 中关村/ns 大/a 数据/n 计划/n 中/f 的/ude1 很小/a 一部分/m 。/w 据/p 郭洪/nr 介绍/v ，/w 2014年/t ，/w 中关村/ns 将/d 着手/v 牵头/vn 建立/v “/w 京津冀/nz 大/a 数据/n 走廊/n ”/w ，/w 依托/v [三/m 地/ude2]/mq 的/ude1 大/a 数据/n 上下游/f 企业/n 和/cc 企业/n 自发/d 形成/v 的/ude1 联盟/nis ，/w 推动/v 京津冀/nz 一带/n 形成/v 大/a 数据/n 产业带/n 。/w 中关村/ns 的/ude1 研发/v 、/w 服务/vn 、/w 市场/n 优势/n ，/w [天津/ns 滨海/ns 新区/n]/nz 的/ude1 高端/nz 制造/v 优势/n ，/w 河北/ns 张家口/ns 、/w 承德/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 新能源/nz 优势/n 将/d 通过/p [特色/n 产业/n]/nz 基地/nis 和/cc 上下游/f 关系/n ，/w 串联/v 成/v 线/n 。/w 此外/c ，/w 中关村/ns 还/d 将/d 与/cc 周边/n 省市/n 共建/v [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 与/cc 产业化/v 基地/nis 。/w 
郭洪/nr 介绍/v ，/w 过去/vf 张家口/ns 只/d 向/p 北京/ns 输出/v 能源/n ，/w 以后/f 还/d 将/d 把/pba 大/a 数据中心/nis 分析/vn 出/vf 的/ude1 [高/a 附加值/n]/nz 数据/n 输送/v 到/v 北京/ns 。/w 大/a 数据中心/nis 还/d 能/v 解决/vn 当地/s 新能源/nz 过剩/vi 问题/n ，/w 并/cc 帮/v 产业/n 实现/v 转型/vn 升级/vi 。/w 
中关村/ns 数据/n [交易/vn 市场/n]/nz 年/qt 内/f 建设/vn 
据/p 郭洪/nr 介绍/v ，/w 2014年/t ，/w 中关村/ns 将/d 着手/v 建设/vn 数据/n [交易/vn 市场/n]/nz 。/w 市场/n 中/f ，/w 将/d 把/pba “/w [互联网/n 时代/n]/nz 最/d 值钱/a 的/ude1 数据/n ”/w 变为/v 商品/n ，/w 使/v 数据/n 增值/vn 、/w 数据/n 定价/n 成为/v 可能/v 。/w 互联网/n 公司/nis 、/w 数据挖掘/gi 公司/nis 等/udeng 数据/n “/w 卖方/nnd ”/w 和/cc 金融/n 、/w 农业/n 等/udeng “/w 买方/n ”/w 将/d 在/p 市场/n 中/f 交易/vn ，/w 从而/c 推动/v 北京/ns 成为/v 全国/n 乃至/c 更大/d 范围/n 的/ude1 大/a 数据/n 交易中心/nis 。/w 
大/a 数据/n 到底/d 有/vyou 多/a 神奇/a ？/w [美国/nsf 硅谷/ns]/nt 一家/n 名为/v “/w 特斯拉/nrf ”/w 的/ude1 [电动/b 汽车/n]/nz 公司/nis ，/w 凭借/p 对/p 每/rz 一台/mq [新能源/nz 汽车/n]/nz 中/f 6000多块/m 小/a [圆柱/n 电池/n]/nz 的/ude1 大/a 数据/n 信息管理/gi ，/w 研制出/v [电池/n 管理/vn 系统/n]/nz ，/w 大大/d 提升/v 电池/n 性能/n 。/w 并不/d 以/p 制造业/n 见长/vi 的/ude1 硅谷/ns 正/d 凭借/p 大/a 数据/n ，/w 逐渐/d 取代/v 底特律/nsf 成为/v 新的/a 汽车/n 之/uzhi 城/n 。/w 
“/w 利用/v 互联网/n 思维/n 做/v 传统/n 行业/n ，/w 大/a 数据/n 是/vshi 重要/a ‘/w 武器/n ’/w 。/w ”/w 郭洪/nr 说/v ，/w 不仅仅/d 是/vshi 汽车/n ，/w 农业/n 、/w 交通/n 、/w 电子/n 消费/vn 、/w 金融/n 等/udeng 行业/n 都/d 可以/v 通过/p 大/a 数据/n 和/cc 互联网/n 思维/n 升级/vi 转型/vn 。/w 
京津冀/nz 共享/v 创新/vn 资源/n 
郭洪/nr 说/v ，/w 北京/ns 、/w 天津/ns 两个/mq 直辖市/n 都/d 拥有/v 密集/a 的/ude1 高校/n 、/w [科研/n 机构/n]/nz 、/w [创新/vi 人才/n]/nz 等/udeng 创新/vi 资源/n ，/w 这/rzv 为/p 京津冀/nz 区域/n 率先/d 实现/v 创新/vn 驱动/vn 发展/vn 奠定/v 基础/n 。/w 在/p 郭洪/nr 看来/v ，/w 与/cc 长/a 三角/n 、/w 珠三角/nz 相比/vi ，/w 创新/vi 资源/n 是/vshi [京津冀/nz 地区/n]/nz 合作/v 模式/n 的/ude1 最大/gm 特色/n 。/w 
去年/t ，/w [三十/m 而/cc 立/v]/nz 的/ude1 向楠/nr ，/w 从/p 北京/ns 回到/v 天津/ns ，/w 还/d 带回/v 了/ule 在/p 中关村/ns 埋下/vf 的/ude1 “/w 创业/vn 种子/n ”/w ，/w 他/rr 在/p [天津/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 成立/vi 高科技/n 创业/vn 公司/nis ，/w 仅/d 用/p 半年/mq 就/d 获得/v [500/m 万元/q]/mq 的/ude1 融资/vn 。/w 目前/t ，/w [天津/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 已/d 与/cc 创业邦/nz 、/w 联想/vi 之/uzhi 星/n 、/w 创业家/nz 等/udeng [十/m 多家/mq]/mq 中关村/ns 的/ude1 创业/vn [服务/vn 机构/n]/nz 合作/vn ，/w 预计/v 每年/r 吸引/v 、/w 催生/vi [50/m 个/q]/mq 到/v [100/m 个/q]/mq 围绕/v 互联网/n 移动/v 技术/n 、/w 云计算/gi 、/w 大/a 数据/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 项目/n 落户/vi 。/w 
郭洪/nr 表示/v ，/w [科技/n 成果/n]/nz 、/w [科技/n 人才/n]/nz 、/w 资本/n 、/w 模式/n 的/ude1 输出/vn ，/w 是/vshi 中关村/ns 对/p [京津冀/nz 地区/n]/nz 最/d 独特/a 的/ude1 贡献/n 。/w 
中关村/ns 还/d 将/d 依托/v [区域/n 经济/n]/nz 技术/n 高层/n 协调/v 机构/n ，/w 建立/v 区域/n 创新/vi 合作/v [重大/a 事项/n]/nz [决策/vn 机制/n]/nz ；/w 建立/v 由/p [三/m 地/ude2]/mq 代表性/n 企业/n 、/w 高校/n 院所/n 、/w [社会/n 组织/n]/nz 、/w 专业/n 机构/n 参与/v 的/ude1 [区域/n 合作/vn]/nz 顾问/nnt 议事/vn 机构/n ；/w [三/m 地/ude2]/mq 企业家/nnt 、/w 高校/n [科研/n 人员/n]/nnt 、/w 管理者/nnt 还/d 将/d 组成/v 推动/vn 京津冀/nz 一体化/vn 发展/vn 的/ude1 智囊团/nis 。/w 
