[本报/rz 记者/nnt]/nz 耿诺杨/nr 汛/ng 
建设/v 首都/n 经济圈/n ，/w 道路/n 设施/n 的/ude1 [互联/vi 互通/v]/nz 占据/v 着/uzhe 重要/a 位置/n 。/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v ，/w 将/d 抓好/v [京/b 沈/b 客运/n 专线/n]/nz 、/w 京/b 唐/tg [客运/n 专线/n]/nz 、/w [京/b 张/q 城际/b 铁路/n]/nz 、/w 京/b 昆/b 高速/b 北京/ns 段/q 、/w 国道/n [110/m 二期/b]/mq 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz ，/w 促进/v 京津冀/nz 交通/n 一体化/vn 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [相关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 在/p 东南西北/nz [四/m 个/q]/mq 方向/n ，/w 多条/mq 从/p 北京/ns 放射性/n 延伸/v 的/ude1 大通道/n 目前/t 正在/d 积极/ad 推进/vi ，/w 为/p 京津冀/nz 一体化/vn 发展/vn 打前站/vi 。/w 
东/f ：/w 京/b 秦/tg 高速/b 明年/t 开工/vi 
“/w 从/p 规划/n 上/f 说/v ，/w 通州/ns 已经/d 从/p 重点/n 新城/ns 变成/v 了/ule 城市/n 副中心/nz ，/w 因此/c [轨道/n 交通/n]/nz 方面/n 也/d 会/v 加强/vn 。/w ”/w [市/n 规划/n 委/ng]/nt 相关/vn 负责人/nnt 说/v ，/w 目前/t 已经/d 选址/vi 在/p 通州/ns 城区/n 向/p 南/b ，/w “/w 一/m 核/n [五/m 区/n]/mq ”/w 南侧/f ，/w 是/vshi 一座/mq 完全/ad 新建/v 的/ude1 一体化/vn 开发/v 火车站/n 。/w 
京/b 唐/tg [客运/n 专线/n]/nz 未来/t 将/d 在/p 新/a [北京/ns 东站/nis 设/v 站/vi]/nt 。/w 记者/nnt 从/p [市/n 发改委/nis]/nt 获悉/v ，/w 作为/p 首都/n 经济圈/n 一体化/vn 综合/v 交通/n 体系/n 中/f 的/ude1 一条/mq “/w 动脉/n ”/w ，/w 今年/t 本市/r 将/d 着手/v 推进/vn 京/b 唐/tg [客运/n 专线/n]/nz [前期/f 工作/vn]/nz 。/w 
在/p 今年/t “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 有/vyou 不少/m 代表/nnt 又/d 提到/v 了/ule 北京/ns 的/ude1 “/w 大/a 外环/gi ”/w 。/w [市/n 规划/n 委/ng]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 所谓/v “/w 大/a 外环/gi ”/w 就是/v 密/a 涿/ng 高速/b ，/w 而/cc 这/rzv 条/q 高速/b 将/d 与/cc 京/b 秦/tg 合并/v ，/w 从/p 东/f [六/m 环/n]/mq 一路/mq 向/p 东/f ，/w 经/p 河北/ns 三/m 河/n 、/w 蓟县/ns 、/w 遵化/ns 直达/v 秦皇岛/ns 。/w 
来自/v [市/n 发改委/nis]/nt 的/ude1 信息/n 显示/v ，/w 京/b 秦/tg 高速/b 是/vshi [国家/n 高速公路/n 网/n]/nz [7/m 条/q]/mq [首都/n 放射线/n]/nz 中/f 京哈/nz 高速/b 的/ude1 并行/vn 线路/n ，/w 目前/t 正/d 处在/v 编制/vn [设计/vn 方案/n]/nz 阶段/n ，/w 北京/ns 段/q 全长/n [6/m ./w 6/m 公里/q]/mq ，/w 估算/v 总投资/nz [25/m 亿元/q]/mq 。/w 计划/n 2015年/t 开工/vi 建设/vn ，/w 2017年/t 建成/v 通车/vn 。/w 
南/b ：/w 新机场/nz [交通/n 规划/n]/nz 跨/v 京/b 冀/b 
[市/n 发改委/nis]/nt 方面/n 表示/v ，/w 连接/v 大兴/v 芦/nz 求/v 路/n 与/cc 京/b 开/v 高速/b 的/ude1 京/b 良/ag 路/n 东段/ns 也/d 将/d 在/p 今年/t 开工/vi ，/w 明年/t 就/d 将/d 通车/vi 。/w 作为/p 一条/mq 西南部/f 跨区/v 交通/n 通道/n ，/w 这/rzv 条/q 道路/n 全长/n [10/m ./w 8/m 公里/q]/mq ，/w 将/d 按/p [城市/n 快速路/nz]/nz 标准/n 建设/vn 。/w 
更多/ad 能/v 加密/vn 南部/f 路网/n 的/ude1 机遇/n 正/d 摆/v 在/p 眼前/s 。/w [市/n 规划/n 委/ng]/nt 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 目前/t 正/d 围绕/v 新机场/nz 、/w 大兴/v 和/cc 河北/ns 的/ude1 临/v 空/ng 产业/n 区/n 制定/v [综合/vn 交通/n 规划/n]/nz ，/w 搭建/v 起/vf 包括/v [轨道/n 交通/n]/nz 、/w 高速路/n 的/ude1 [道路/n 交通/n]/nz 骨架/n 。/w 
西/f ：/w 京/b 昆/b 高速/b 有望/v 通车/vn 
[国家/n 高速公路/n 网/n]/nz 中/f 的/ude1 另外/c 一条/mq 放射线/n —/w —/w 京/b 昆/b 高速/b 北京/ns 段/q 计划/n 今年/t 建成/v 通车/vn 。/w 作为/p 本市/r 西部/f 与/cc 石家庄/ns 之间/f 的/ude1 [第二/m 通道/n]/mq ，/w 将/d 连接/v 起/vf 西五环/nz 与/cc 长/a 沟/n 、/w 韩村河/ns 、/w 周口店/ns 、/w 石楼/nr 、/w 青龙湖/ns 一带/n ，/w 或者/c 向/p 西南/ns 穿越/v 房山/ns 至/p 北京市/ns 与/cc 河北/ns 交界/vi ，/w 与/cc 河北/ns 段/q 道路/n 接驳/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 本市/r 已经/d 批复/v [京/b 石/ng 二/m 通道/n]/nz 的/ude1 [道路/n 工程/n]/nz [设计/vn 方案/n]/nz ，/w 这/rzv 条/q 道路/n 设计/v 速度/n 为/p 每小时/mq [120/m 公里/q]/mq ，/w 道路/n 建成/v 后/f 将/d 有力/a 缓解/v 现有/vn [京/b 港澳/n 高速公路/n]/nz 交通/n 压力/n 。/w 此外/c ，/w 从/p 石景山/ns 直通/v 门头沟/nz 的/ude1 长安街/ns 西延/nz 项目/n ，/w 今年/t 将/d 迎来/v 实质/n 施工/vn 节点/n 。/w 
北/f ：/w 京/b 张/q 城际/b 进入/v 可行性研究/gi 
北京/ns 的/ude1 路网/n [放射/v 效应/n]/nz ，/w 也/d 将/d 直达/v 北部/f 层峦叠嶂/vl 的/ude1 山区/n 。/w 在/p [市/n 发改委/nis]/nt 的/ude1 预计/vn 中/f ，/w 京/b 张/q 城际/b 将/d 构建/v 起/vf 本市/r 面向/v [西北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 [高速/b 铁路/n]/nz 通道/n ，/w 一并/d 实现/v 延庆县/ns 、/w 昌平区/ns 以及/cc [八达/nz 岭/ng 长城/nz]/nz 旅游区/n 与/cc 中心/nis 城/n 的/ude1 [快速/d 轨道/n 交通/n]/nz 联系/v 。/w 
而/cc 根据/p 目前/t 的/ude1 走向/vn ，/w [京/b 张/q 城际/b 铁路/n]/nz 将/d 起/vf 自/p [北京/ns 北站/nis]/nt ，/w 经/p 海淀/ns 、/w 昌平/ns 、/w 延庆/ns 、/w 沙城/nr 、/w 下花园/ns 、/w 宣化/ns 到/v 张家口/ns ，/w 目前/t 已经/d 进入/v 可行性研究/gi 阶段/n ，/w 年/qt 内/f 将/d 进一步/d 稳定/an 方案/n ，/w 并/cc 有望/v 在/p 4年/t 之后/f 建成/v 通车/vn 。/w 作为/p [城际/b 列车/n]/nz ，/w 这/rzv 条/q 铁路/n 将/d 按照/p [运行/vn 速度/n]/nz 每小时/mq [250/m 公里/q]/mq 设计/vn ，/w 今年/t 就/d 有望/v 获得/v 批准/vn 。/w 同时/c ，/w 京/b 张/q 城际/b [六/m 环/n]/mq 内/f 改/v 线/n 的/ude1 建设/vn 方案/n 已经/d 基本/a 确定/v 。/w 
