人民网/nz 北京/ns 1月20日/t 电/n （/w 申宁/nrf 实习生/nnt 曹嘉馨/nr ）/w [海淀/ns 法院/nis]/nt 在/p [今天/t 上午/t]/nz 9时/t 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 原告/n 北京大学/ntu 及/cc [北京/ns 梦/n 桃源/ns 餐饮/n 有限公司/nis]/nt 诉/vg 被告/n 邹恒甫/nr 名誉权/n 纠纷/n 两/m 案/ng 。/w [北京/ns 海淀/ns 法院/nis]/nt 官方/n 微博/n 对/p 庭审/v 情况/n 进行/vn 了/ule 实时/n 播报/v 。/w 庭审/v 中/f ，/w 北京大学/ntu 出示/v 了/ule 证据/n [11/m 个/q]/mq 。/w 
证据/n 1/m 、/w 2012/m 京国信/nr 经/p 内/f 证/n 字/n [第/m 2651/m 号/q]/mq 公证书/n ，/w 证明/v 被告/n 在/p 其/rz [实名/gi 认证/vn]/nz 的/ude1 微博/n 上/f 捏造/v 事实/n ，/w 散步/vi 虚假/a 言论/n 。/w 提请/v 法庭/nis 着重/vd 注意/v 该/rz 证据/n [13/m 页/q]/mq ，/w 是/vshi 邹恒甫/nr [实名/gi 认证/vn]/nz 微博/n 首页/gi ，/w 8月21日9/t :/w 19分/t 微博/n ，/w 该/rz 证据/n [第/m 72/m 页/q]/mq ，/w 其他/rzv 内容/n 是/vshi 评论/n 和/cc 转载/v ，/w 证明/v 被告/n 捏造/v 事实/n ，/w 转载/v 量/n 大/a ，/w 北大/n 名誉/n 受到/v 损害/vn 。/w 
证据/n 2/m 、/w 2012/m 京国信/nr 内经/nz 证/n 字/n [第/m 2709/m 号/q]/mq 公证书/n ，/w 证明/v 被告/n 在/p 其/rz [实名/gi 认证/vn]/nz 的/ude1 微博/n 上/f 捏造/v 事实/n ，/w 散步/vi 虚假/a 言论/n 。/w 该/rz 证据/n [第/m 77/m 页/q]/mq 显示/v 8月21日21点22分/t 的/ude1 相关/vn 内容/n 侵犯/v 了/ule 原告/n 的/ude1 名誉权/n ，/w 该段/r 话/n 后/f 半句/nz 直接/ad 将/d 该/rz 事/n 扩大/v 到/v [全国/n 高校/n]/nz ，/w 证明/v 被告/n 在/p 其/rz [新浪/ntc 认证/vn]/nz 微博/n 发布/v 言论/n 侵害/v 北大/n 名誉权/n 。/w 
证据/n 3/m 、/w 2012/m 京国信/nr 内经/nz 证/n 字/n [第/m 2710/m 号/q]/mq 公证书/n ，/w 是/vshi 被告/n 8月21日21点22分/t 的/ude1 微博/n ，/w 我们/rr 进行/vn 公证/n 当时/t 即/v 8月24日/t 下午/t 有/vyou [4294/m 条/q]/mq 都/d 是/vshi 网友/n 的/ude1 评论/n 。/w 所有/b 的/ude1 评论/n 中/f 没有/v 一条/mq 是/vshi 支持/v 北大/n 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 认为/v 是/vshi 事实/n 。/w 
证据/n 4/m 、/w [2711/m 号/q]/mq 公证书/n ，/w 是/vshi 起诉书/n 中/f 的/ude1 被告/n 的/ude1 [第一/m 条/q]/mq 微博/n 的/ude1 言论/n ，/w 我们/rr 进行/vn [证据/n 保全/v]/nz 时/ng 网友/n 评论/n 有/vyou [19020/m 条/q]/mq ，/w 其中/rz 只有/c [6/m 条/q]/mq 表示/v 中立/vn ，/w 认为/v 应该/v 进行/vn 调查/vn ，/w 没有/v 一条/mq 是/vshi 支持/v 北大/n 的/ude1 。/w 证明/v 被告/n 的/ude1 微博/n 对/p 北大/n 产生/v 了/ule 恶劣/a 影响/vn 。/w 
证据/n 5/m 、/w 2012/m 京国信/nr 内经/nz 证/n 字/n [第/m 2712/m 号/q]/mq 公证书/n ，/w 是/vshi 腾讯网/nz 对/p 此事/r 做/v 的/ude1 专题/n ，/w [第/m 2165/m 期/qv]/mq ，/w 内容/n 是/vshi “/w 北大/n 淫棍/nz 门/n ，/w 谁/ry 来/vf 证/n 清白/an ”/w ，/w 证明/v 损害/vn 了/ule 原告/n 的/ude1 名誉/n 。/w 
证据/n 6/m 、/w 2012/m 京国信/nr 内经/nz 证/n 字/n [第/m 2712/m 号/q]/mq 公证书/n ，/w 是/vshi 被告/n 将/d [北大/n 纪委/nnt]/nt 的/ude1 邮箱/n 发布/v 到/v 微博/n 上/f ，/w 证明/v 被告/n 是/vshi 蓄意/d 诽谤/v 。/w 
证据/n 7/m 、/w 2012/m 京国信/nr 内经/nz 证/n 字/n [第/m 2724/m 号/q]/mq 公证书/n ，/w 证明/v 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 藉由/nz 此事/r ，/w 从/p [第/m 7/m 页/q]/mq 开始/v 一名/mq 网友/n 支持/v 被告/n 的/ude1 一些/mq 言论/n 。/w 证明/v 网友/n 借用/v 邹恒甫/nr 微博/n 抨击/v 北大/n 。/w 
证据/n 8/m 、/w 2012/m 京国信/nr 内经/nz 证/n 字/n [第/m 2725/m 号/q]/mq 公证书/n ，/w 证明/v 网友/n 借/v 着/uzhe 被告/n 事情/n 对/p 原告/n 进行/vn 诽谤/v ，/w 被告/n 的/ude1 言论/n 产生/v 恶劣/a 的/ude1 影响/vn 。/w 
证据/n 9/m 、/w 2012/m 京国信/nr 内经/nz 证/n 字/n 第2726/m 公证书/n ，/w 证明/v 网友/n 借/v 着/uzhe 被告/n 事情/n 对/p 原告/n 进行/vn 诽谤/v 。/w 
证据/n 10/m 、/w 2012/m 京国信/nr 内经/nz 证/n 字/n [第/m 2722/m 号/q]/mq 公证书/n ，/w 是/vshi [搜狐/ntc 微博/n]/nz 转发/v 一些/mq 网友/n 的/ude1 言论/n 。/w 证明/v 网友/n 借/v 此事/r 中伤/v 北大/n ，/w 原告/n 的/ude1 名誉/n 受到/v 损害/vn 。/w 
证据/n 11/m 、/w 2012/m 京国信/nr 内经/nz 证/n 字/n [第/m 2721/m 号/q]/mq 公证书/n 。/w 我方/r 证据/n 3-11/m 均/d 证明/v 被告/n 的/ude1 微博/n 言论/n 对/p 北大/n 的/ude1 影响/vn 。/w 
北大/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 蒋朗朗/nr 此前/t 表示/v ：/w “/w 自/p 邹恒甫/nr 事件/n 北大/n 发布/v [第三/m 次/qv]/mq 声明/n 起/vf ，/w 关于/p 此次/rz 事件/n 的/ude1 相关/vn 工作/vn 已经/d 正式/ad 进入/v 法院/nis 审理/v 程序/n ，/w 在/p 结果/n 尚未/d 公布/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 我们/rr 不/d 对此/d 事件/n 做出/v 新的/a 回应/vn ，/w 相信/v 人民法院/nis 会/v 以/p 事实/n 为/p 依据/n ，/w [以/p 法律/n 为/p 准绳/n]/nz 审理/v 此案/r ，/w 客观/a 公正/a 地/ude2 审理/v 与/cc 判决/vn 。/w ”/w 
