市/n 人大代表/nnt 、/w [海淀区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 隋振江/nr 
海淀区/ns 目前/t 正处于/v [经济/n 增长/v]/nz 速度/n 换挡/v 期/qv 、/w 社会/n 转型期/n 和/cc [城乡/n 一体化/vn]/nz 攻坚/vn 期/qv ，/w 今年/t 海淀/ns 将/d 以/p 改革创新/v 为/p 引领/v ，/w 高标准/d 推进/vi 核心区/nz 建设/vn ，/w 全力/d 打好/v 治理/vn “/w 城市/n 病/n ”/w 攻坚战/n 。/w 
充分/ad 利用/v 核心区/nz [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 政策/n 优势/n ，/w 依托/v 核心区/nz 发展/v 海淀区/ns ，/w 跳出/v 海淀区/ns 发展/v 核心区/nz ，/w 进一步/d 打通/v [科技/n 成果/n]/nz 转移/v 转化/vn 的/ude1 通道/n ，/w 激发/v 企业/n 创新/vi 的/ude1 活力/n ，/w 推动/v [产业/n 结构/n 优化/v 升级/vi]/nz ，/w 迈过/v 转/v 方式/n 、/w 调结构/nz 这个/rz 坎/ng ，/w 着力/vd 推动/v 一批/mq 具有/v [自主/vd 知识产权/nz]/nz 、/w 有/vyou [市场/n 潜力/n]/nz 的/ude1 高/a [科技/n 成果/n]/nz 就地/d 转化/v 。/w 同时/c ，/w 主动/ad 服务/vn “/w [一/d 区/n]/mq [十六/m 园/ng]/mq ”/w 、/w 京津冀/nz 首都/n 经济圈/n 一体化/vn 发展/vn ，/w 促进/v [区域/n 产业/n]/nz 梯次/n 转移/v 。/w 
以/p [新型/b 城镇化/vn]/nz 带动/v [城乡/n 一体化/vn]/nz ，/w 构建/v 核心区/nz [产/v 城/n 融合/v]/nz 发展/v 新格局/nz 。/w 进一步/d 完善/v 政府/nis 主导/n 、/w 镇/n 村/n 主体/n 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/v 模式/n ，/w 促进/v 土地/n 集/q 约/d 节约/v 利用/vn 、/w [产业/n 结构/n]/nz 升级/vi 、/w [城市/n 功能/n]/nz 完善/v 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 提升/v ；/w 以/p 重点/n 片/q 区/n 的/ude1 规划/n 和/cc [城市/n 设计/vn]/nz 为/p 抓手/n ，/w 实现/v 协作/vn 规划/n 全/a 覆盖/v ，/w 加快/v [中关村/ns 科学城/n]/nz 、/w 北部/f 生态/n 科技/n 新区/n 、/w “/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz ”/w [历史/n 文化/n]/nz 景区/n 建设/vn ，/w 统筹/vd 拆迁/v 腾/v 退/vn 、/w 环境/n 整治/vn 、/w 产业/n 提升/v 、/w [城市/n 功能/n]/nz 完善/v 等/udeng 工作/vn ，/w 凝聚/v 各方/r 力量/n ，/w 进一步/d 优化/v 城乡/n 基础设施/gi 、/w [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 和/cc 产业/n 发展/v 布局/n 。/w 
全力/d 创建/v [全国/n 文明/n 城区/n]/nz ，/w 切实/ad 提升/v 城市/n 治理/v 能力/n ，/w 破解/v “/w 城市/n 病/n ”/w 治理/v 难题/n 。/w 海淀/ns 将/d 把/pba 创建/v 工作/vn 纳入/v 社会/n 管理/vn 、/w 民生/n 改善/v 、/w 政府/nis 服务/vn 的/ude1 各个/rz 环节/n ，/w 以/p 创建/v [全国/n 文明/n 城区/n]/nz 带动/v “/w 城市/n 病/n ”/w 治理/vn ，/w 抓好/v 南沙河/nz 治污/vn 截/v 污/ag 、/w “/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz ”/w 园外/nz 园/ng 、/w 中关村/ns [森林/n 公园/n]/nz 、/w 西郊/s 线/n 、/w [16/m 号/q]/mq 线/n （/w 含山/ns 后/f 线/n ）/w 等/udeng [重点/n 工程/n]/nz 和/cc [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 以/p 实实在在/z 的/ude1 成绩/n 和/cc 看得见/v 的/ude1 成果/n 破解/v 城市/n 治理/v 难题/n 。/w 
今年/t ，/w 海淀/ns 还/d 将/d 加强/v 民生/n 领域/n 改革/vn ，/w 加强/v [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 建设/vn ，/w 深化/v [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 推进/vi 区级/b 行政/n 服务/v 事项/n 和/cc [便民/vn 服务/vn]/nz 事项/n 就近/d 办理/v 。/w 不断/d 推进/vi 教育/vn 、/w 住房/n 、/w 卫生/an 、/w 养老/vn 等/udeng 民生/n 领域/n 的/ude1 改革/vn ，/w 凸显/v 海淀/ns 教育/v 优势/n ，/w 巩固/v [住房/n 保障/vn]/nz 模式/n 创新/vi 成果/n ，/w 提高/v 租赁/vn 房源/n 的/ude1 使用/vn 效率/n ，/w 同时/c 进一步/d 盘活/v 政府/nis 、/w 社会/n 的/ude1 养老/vn 资源/n ，/w 完善/v 综合/vn [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz ，/w 扩大/v 区域/n [医疗/n 服务/vn]/nz 共同体/nis 、/w [家庭/n 医生/nnt]/nz 式/k 服务/v 覆盖面/n 提升/v [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n ，/w 让/v 发展/vn 成果/n 更多/ad 地/ude2 惠及/v 地区/n 人民/n 。/w 
部分/n 重点/n 工作/vn ：/w 
■/w 海淀/ns 北部/f 生态/n 科技/n 新区/n 全年/n 安排/v [190/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz ，/w 计划/n 投资/vn [314/m 亿元/q]/mq 。/w 推进/vi 翠湖/nz 科技园/nz 、/w 永丰/ns 基地/nis 和/cc 大/a 上/f 地/ude2 地区/n （/w 中关村/ns 软件/n 城/n ）/w 建设/vn 。/w 同步/vd 推动/v 北部/f 园区/n 配套/v [商业/n 设施/n]/nz 和/cc 信息化/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 
■/w 启动/v 香山/ns 中心区/nz 买卖街/nz 改造/vn ，/w 推进/vi 西郊/s 线/n 、/w 西山/ns [隧道/n 工程/n]/nz 和/cc 香泉/nz 路/n 等/udeng [4/m 条/q]/mq 道路/n 建设/vn 。/w 加快/v [青龙/nz 古镇/n]/nz 建设/vn 。/w 加快/v “/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz ”/w 地区/n 文化/n 、/w 旅游/vn 、/w [产业/n 规划/n]/nz 布局/n 和/cc 项目/n 落地/vi ，/w 实施/v 圆明园/ns [文化/n 遗产/n]/nz [修复/v 工程/n]/nz 。/w 
■/w 加快/v 车耳营/nz 、/w [七王坟/nz 村/n]/ns 就地/d 改造/vn 试点/vn 。/w 
