据/p 新华社/nt 电/n 随着/p 各/rz [大中专/n 院校/n]/nz 陆续/d 放假/vi ，/w 学生/nnt 、/w 务工人员/nnd 和/cc 探亲/vi 客流/n 叠加/vi ，/w 铁路/n 春运/n 节前/f 客流/n 进入/v [第一/m 波/n]/mq 高峰/n 。/w 1月18日/t [全国/n 铁路/n]/nz 发送/v 旅客/n [664/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 27.5％/m 。/w 其中/rz ，/w 北京/ns 、/w 太原/ns 、/w 武汉/ns 、/w 西安/ns 、/w 济南/ns 、/w 上海/ns 、/w 南昌/ns 、/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 客流/n [同比/n 增长/v]/nz 超过/v 30％/m 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 为/p 方便/a 老/a 、/w 弱/a 、/w 病/n 、/w 残/a 、/w 孕/vg 等/udeng 重点/n 旅客/n 出行/vi ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 建立/v 了/ule 以/p 12306/m 客服中心/nis 为/p 核心/n 、/w 链接/gi 较大/d 车站/n 的/ude1 重点/n 旅客/n 服务/v 网络/n ，/w 对/p 重点/n 旅客/n 提供/v 导/vg 乘/v 、/w 咨询/vn 、/w 帮扶/vn 等/udeng 服务/vn ，/w 从/p 购票/v 、/w 进站/vi 、/w 候车/vn 、/w 检票/v ，/w 到/v 乘车/vn 、/w 下车/vi 、/w 出/vf 站/vi 等/udeng 环节/n ，/w 提供/v 全过程/n 服务/vn ，/w 尽最大努力/v 满足/vn 重点/n 旅客/n 的/ude1 服务/vn 需求/n 。/w 
据/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 初步/d 统计/vn ，/w 春运/n 前/f [4/m 天/qt]/mq 全国/n 道路/n 客流量/n 总计/v 约/d [3/m ./w 24/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 3.4％/m ；/w [水路/n 运输/vn]/nz 投入/v 运力/n [11429/m 艘/q]/mq 、/w 59万/m 客位/n ，/w 共计/v 运送/vn 旅客/n [93/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
