人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 李宇浩/nr ）/w “/w 责任/n 中国/ns  人民网/nz 2013/m 年度/n 评选/vn ”/w 揭晓/vi 仪式/n [今天/t 上午/t]/nz 在/p [人民日报/nz 社/n]/nt 举行/v ，/w 谭羽杉/nr 、/w 王一琛/nr 等/udeng 荣获/v 人民网/nz “/w 2013/m [全国/n 大学生/nnt]/nz [社会/n 实践/vn 活动/vn]/nz 奖/n ”/w 。/w [人民日报/nz 社/n 政/ng 文/ng 部/q]/nt 副主任/nnt 温红彦/nr 、/w [北京/ns 高级/a 人民法院/nis 政治部/nit]/nt 主任/nnt 安凤德/nr 和/cc [中国/ns 铁路/n 总公司/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 王颖/nr 为/p 获奖者/n 代表/nnt 颁奖/vn 。/w 
来自/v [扬州/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 杨梅/n 在/p 发言/vi 中/f 说/v ：/w “/w 我们/rr 是/vshi 一群/mq 由/p 贫困/a 大学生/nnt 自发/d 组织/n 的/ude1 公益/n 社团/n ，/w 在/p 此/rzs 我/rr 代表/nnt 所有/b 成员/nnt 感谢/v 人民网/nz 给/p 我们/rr 这样/rzv 一个/mq 分享/v 和/cc 交流/vn 的/ude1 平台/n 。/w 帮助/v 别人/rr ，/w 就是/v 帮助/vn 当初/t 的/ude1 自己/rr 。/w 当/p 我们/rr 在/p 这/rzv 里面/f 实践/v 时/ng ，/w 我们/rr 收获/n 了/ule 人生/n ，/w 收获/n 了/ule 价值/n ，/w 同时/c 也/d 收获/n 了/ule 感恩/vi 。/w [社会/n 实践/vn]/nz ，/w 我们/rr 一直/d 在/p 路上/s 。/w ”/w 
来自/v [西南/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 王一琛/nr 表示/v ，/w [非常/d 感谢/v]/nz 人民网/nz 为/p 他们/rr 搭建/v 的/ude1 这个/rz 平台/n ，/w 这次/r [社会/n 实践/vn 活动/vn]/nz 让/v 青年人/n 真正/d 受/v 教育/vn 、/w 长/a 才干/n ，/w 增强/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 [社会/n 责任感/n]/nz ，/w 在/p 中国梦/nz 的/ude1 时代/n 号召/v 下/f ，/w 他们/rr 社会/n 团队/n 还要/d 继续/v 努力/ad 下去/vf ，/w 为/p 社会/n 做/v 更多/ad 的/ude1 贡献/n 。/w 
部分/n 获奖/vn 代表/nnt 名单/n 如下/vi ：/w 
清华大学/ntu 谭羽杉/nr 
[西南/ns 大学/nis]/ntu 王一琛/nr 
[中国/ns 石油/n 大学/nis]/ntu （/w 华东/ns ）/w 王一谋/nr 
[扬州/ns 大学/nis]/ntu 杨梅/n 
[合肥/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 郑晴晴/nr 
[东北/ns 师范大学/nis]/ntu 李跃/nr 
[北京/ns 邮电/n 大学/nis]/ntu 张佳鑫/nr 
[中国/ns 民航/n 大学/nis]/ntu 胡晓/nr 
[武汉/ns 工程/n 大学/nis]/ntu 任鹏/nr 
[中国/ns 矿业/nis 大学/nis]/ntu 陈龙龙/nr 
查看/v 全部/m 获奖/vn 名单/n 
