人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n 今日/t ，/w 据/p [吉林省/ns 人民政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w 吉林/ns 发布/v ”/w 消息/n ，/w [吉林/ns 省委/nis 常委会/nis]/nt 决定/v 成立/vn 省委/nis 全面/ad 深化改革/v 领导小组/nis 。/w 
[会议/n 决定/v]/nz 由/p 省委/nis 书记/nnt 王儒林/nr 任/v 组长/nnt 。/w 负责/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [总体/n 设计/vn]/nnt 、/w 统筹/vd 协调/v 、/w 整体/n 推进/vi 和/cc 督促/v 落实/vn ,/w [主要/b 职责/n]/nz 是/vshi 研究/vn 确定/v 全省/n 深化改革/v 的/ude1 重大/a 原则/n 、/w [方针/n 政策/n]/nz 、/w [总体/n 方案/n]/nz ；/w 部署/v 全省/n 性/ng 重大/a 改革/vn ；/w 统筹/vd 协调/v 处理/vn 重大/a 改革/v 问题/n ；/w 指导/vn 、/w 推动/v 、/w 督促/v 重大/a 改革/v [政策/n 措施/n]/nz 的/ude1 组织/n 落实/v 。/w 
微博/n 截图/vn 
