人民网/nz 1月15日/t 讯/ng 据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 朴秀珍/nr [当地/s 时间/n]/nz 15日/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 批准/v [3/m 家/q]/mq 民间/n 团体/n 的/ude1 对/p 朝/tg 援助/v 项目/n ，/w 允许/v 这些/rz 团体/n 向/p 朝鲜/nsf 黄海道/ns 凤山郡/nz 、/w 黄州郡/nz 、/w 新院郡/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 婴幼儿/n 提供/v 营养/n 面包/nf 材料/n 、/w 奶粉/n 和/cc 内衣/n 等/udeng 物资/n 。/w 这/rzv 是/vshi [韩国/nsf 政府/nis]/nt 今年/t 批准/v 的/ude1 首/q 个/q 对/p 朝/tg [人道主义/n 援助/vn]/nz 项目/n ，/w 援助/v 规模/n 达/v [4/m ./w 25/m 亿/m 韩元/q]/mq （/w 约/d 合/v 人民币/n [241/m 万元/q]/mq ）/w 。/w 去年/t [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 批准/v 的/ude1 民间/n 团体/n 对/p 朝/tg 援助/v 项目/n 总规模/nz 约/d 达/v [68/m 亿/m 韩元/q]/mq 。/w 
朴秀珍/nr 表示/v ，/w 韩/b 统一/vn 部/q 考虑/v 积极/ad 支持/v 民间/n 团体/n 的/ude1 对/p 朝/tg 援助/vn ，/w 只要/c 援助/v 项目/n 符合/v 要求/n 就/d 会/v 予以/vx 批准/v 。/w 此前/t ，/w 朴槿惠/nr 总统/nnt 在/p 新年/t 致辞/vi 中/f 表示/v ，/w 韩方/nr 会/v 增加/vn 对/p 朝/tg [人道主义/n 援助/vn]/nz 。/w 
