人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 李琰/nr ）/w 今年/t 是/vshi [东盟/ns 共同体/nis]/nz 建设/vn 冲刺/vi 的/ude1 一年/mq ，/w 进程/n 推进/vi 的/ude1 程度/n [直接/ad 关系/n]/nz 到/v 2015/m 年底/f [东盟/ns 十国/nz]/nz 能否/v 实现/vn 建成/v 共同体/nis 的/ude1 目标/n 。/w 同时/c ，/w 今年/t 也/d 是/vshi 中国/ns 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 打造/v 中国/ns －/w 东盟/ns 自贸区/nz 升级版/nz 和/cc 建设/v [海上/s 丝绸之路/n]/nz 的/ude1 关键/n 一年/mq 。/w 然而/c ，/w 部分/n 国家/n 出现/v 政局/n 不稳/nz 的/ude1 态势/n ，/w 东盟/ns [经济/n 增长/v]/nz 2013年/t 实际/n 低于/v 预期/vn ，/w 复杂/a 的/ude1 政治/n 、/w [经济/n 环境/n]/nz 让/v 东盟/ns 2014年/t 面临/v 不少/m 新/a 挑战/vn ，/w 对/p 中国/ns 与/cc 东盟/ns 经济/n 合作/vn 来说/uls 也/d 是/vshi [挑战/vn 与/cc 机遇/n]/nz 并存/vi 。/w 
在/p 14日/t 北京/ns 举行/v 的/ude1 东盟/ns 2014/m 年度/n 形势/n 分析/v 会上/n ，/w 来自/v [中国/ns 国际/n 问题/n 研究会/nis 基金会/nis]/nt 、/w [中国/ns 现代/ntc 国际/n 关系/n 研究院/nis]/nt 、/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 、/w 商务部/nis 、/w [民生/n 银行/nis]/ntcb 等/udeng 机构/n 的/ude1 专家/nnt 从/p 不同/a 角度/n 对/p 东盟/ns 今年/t 形势/n 作出/v 如/v 是/vshi 展望/v 。/w 
中国/ns 驻/v 越南/nsf 前/f 大使/nnt 齐建国/nr 分析/vn 说/v ，/w 今年/t 东盟/ns 一体化/vn 进入/v 冲刺/vn 阶段/n ，/w [经济/n 一体化/vn]/nz 建设/v 步伐/n 加快/v ，/w 不过/c 新/a 老/a 成员/nnt 的/ude1 发展/vn 差异/n 也/d 在/p 拉/v 大/a 。/w 另一方面/c ，/w 因为/c 意识形态/n 和/cc 价值观/n 的/ude1 不同/a ，/w 加速/vi 的/ude1 东盟/ns 政治/n 安全/an 一体化/vn 多少/ry 会/v 有/vyou 松散/a 之/uzhi 势/ng 。/w 
“/w [东盟/ns 共同体/nis]/nz 建设/vn 目前/t 进入/v 攻坚/vn 期/qv 。/w ”/w 现代/ntc [国际/n 关系/n 研究院/nis]/nit [南亚/ns 东南亚/nsf 研究所/nis]/nt 副所长/nnt 张学刚/nr 认为/v ，/w 今年/t 东南亚/nsf 动荡/an 局势/n 可能/v 还/d 会/v 持续/vn ，/w 其中/rz 泰国/nsf 、/w 柬埔寨/nsf 和/cc 缅甸/ns 的/ude1 政治/n 动向/n 需要/v 密切/ad 关注/v ，/w 而/cc 中国/ns —/w 东盟/ns [战略/n 伙伴/n 关系/n]/nz 进入/v 第二个/mq 十年/mq ，/w 在/p [中国/ns 政府/nis]/nt 提出/v 的/ude1 “/w 亲/ng 诚惠/nz 容/v ”/w [合作/vn 共赢/n]/nz 理念/n 下/f ，/w 双方/n 互利合作/v 会/v 用/p 新的/a 突破/v 。/w 
目前/t ，/w 中国/ns 是/vshi 东盟/ns [第一/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n ，/w 东盟/ns 是/vshi 中国/ns [第三/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n 。/w 中国/ns 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 正在/d 共同/d 打造/v “/w 钻石/n 十年/mq ”/w ，/w 加快/v 促进/vn [双边/n 贸易/vn]/nz 、/w 投资/vn 和/cc 旅游/vn 便利/an 化/v ，/w 加深/v 在/p 金融/n 、/w 交通/n 、/w 农业/n 和/cc 能源/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 合作/vn ，/w 力争/v 到/v 2020年/t [双边/n 贸易/vn]/nz 额/n 达到/v [1/m 万亿/q 美元/q]/mq 。/w 
[民生/n 银行/nis 总行/n 银行/nis 部/q]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 廖锋/nr 表示/v ，/w 因为/c [地缘/n 优势/n]/nz ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 尤其/d 是/vshi [民营/b 企业/n]/nz “/w 走/v 出去/vf ，/w 走向/v 东南亚/nsf ”/w 的/ude1 意愿/n 越来越/d 强烈/a ，/w [投资/vn 领域/n]/nz 正/d 从/p 传统/n 的/ude1 资源性/n 行业/n 转向/vi 消费/v 性/ng 需求/n 产业/n 发展/vn 。/w “/w 不过/c 与/cc 日韩/n 相比/vi ，/w 我们/rr 企业/n 在/p 当地/s 发展/vn 缺乏/v 配套/vn 性/ng 企业/n 支持/v ，/w 产业链/n 不/d 健全/v 的/ude1 状况/n 降低/v 了/ule [中国/ns 企业/n]/nz 的/ude1 竞争力/n 。/w ”/w 廖锋/nr 认为/v ，/w [中国/ns 企业/n]/nz 在/p 东盟/ns 的/ude1 发展/vn 还有/v 很大/d 提升/v 空间/n 。/w 
2014年/t 是/vshi “/w 中国/ns －/w 东盟/ns [文化/n 交流/vn]/nz 年/qt ”/w ，/w 许宁宁/nr 表示/v ，/w 双方/n 将/d 开展/v 一系列/b 加强/v [文化/n 交流/vn]/nz 的/ude1 活动/vn ，/w 增进/v 相互/d 了解/v ，/w 为/p 双方/n 深化/v 各/rz 领域/n 合作/vn 构建/v 良好/a 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 和/cc 民意/n 基础/n 。/w 
