人民网/nz 上海/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 沈文敏/nr ）/w 从/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz [东海/ns 救助/vn 局/n]/nt 获悉/v ，/w 2014年/t “/w 春运/n ”/w 在即/vi ，/w 为/p 进一步/d 加强/v [台湾/ns 海峡/n]/ns 重点/n 时段/n 的/ude1 海上/s [交通/n 运输/vn 安全/an]/nz 保障/vn ，/w 按照/p 我国/n [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 和/cc 部/q 救/v 捞/v 局/n 的/ude1 统一/vn 部署/vn ，/w 自/p 1月15日/t 起/vf ，/w [东海/ns 救助/vn 局/n]/nt 新型/b 高速/b 救助/v 船/n “/w 东海/ns 救/v 202/m ”/w 轮/qv 将/d 正式/ad 部署/vn 在/p 厦门/ns 海域/n 执行/v [海上/s 救助/vn]/nz 值班/vn 待命/vi ，/w 进一步/d 加强/v 厦门/ns 海域/n 和/cc [台湾/ns 海峡/n]/ns 的/ude1 海上/s 安全/an 保障/vn 工作/vn 。/w 
[东海/ns 救助/vn 局/n]/nt 是/vshi 我国/n [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 直属/b 的/ude1 海上/s 专业/n 救助/v 机构/n ，/w 负责/v 我国/n 东海/ns 辖区/n 的/ude1 海上/s 人命/n 、/w 环境/n 、/w 财产/n 救助/vn ，/w 陆域/nr 的/ude1 应急/vn 抢险/vn 和/cc [国防/n 交通/n]/nz [应急/vn 保障/vn]/nz 。/w 自/p 2003年/t 建/v 局/n 以来/f ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 共/d 执行/v 救助/vn 任务/n [4497/m 次/qv]/mq ，/w 救助/vn 遇险/vn 人员/n [14155/m 人/n]/mq ，/w 救助/vn 遇险/vn 船舶/n [486/m 艘/q]/mq ，/w 获救/vi 财产/n 估值/vi 人民币/n 约/d [400/m 亿元/q]/mq 。/w 近/a 5年/t 来/vf ，/w 在/p [台湾/ns 海峡/n]/ns 共/d 执行/v 救助/vn 任务/n [705/m 起/vf]/mq ，/w 救助/vn 遇险/vn 人员/n [1043/m 名/q]/mq ，/w 救助/vn 各类/r 遇险/vn 船舶/n [67/m 艘/q]/mq ，/w 有效地/nz 保障/vn 了/ule 海上/s 人命/n 救助/vn 和/cc 海峡/n 客运/n 安全/an 。/w 
[东海/ns 救助/vn 局/n]/nt 副局长/nnt 黄金裕/nr 表示/v ：/w “/w 春运/n 期间/f ，/w [海峡/n 两岸/n]/nz 海上/s 客流量/n 将/d 大幅/d 增加/v ，/w 海上/s 客运/n 任务/n 十分/d 繁重/a ，/w 为了/p 保障/v [海峡/n 两岸/n]/nz 民众/n 的/ude1 [交通/n 安全/an]/nz ，/w [东海/ns 救助/vn 局/n]/nt 共/d 部署/vn 了/ule [6/m 艘/q]/mq 专业/n 救助/v 船艇/n 、/w [3/m 架/qv]/mq 专业/n [救助/vn 直升机/n]/nz 、/w [2/m 支/q]/mq 专业/n [应急/vn 反应/vn]/nz 救助/vn （/w 分/qt ）/w 队/n 投入/v 到/v [台湾/ns 海峡/n]/ns 的/ude1 海上/s 值班/vn 待命/vi 工作/vn ，/w 形成/v 了/ule ‘/w 大中小/b 配套/vn 、/w 远/a 中/f 近/a 结合/v ’/w ，/w 空中/s 立体/b 救助/vn 、/w 水面/n [快速/d 反应/vn]/nz 、/w 水下/s 潜水/vn 打捞/v ‘/w 三位一体/n ’/w 的/ude1 海上/s 立体/b 救助/v 格局/n 。/w ‘/w 东海/ns 救/v 202/m ’/w 轮/qv 进驻/v 厦门/ns 值班/vn 待命/vi ，/w 将/d 进一步/d 加强/v [台湾/ns 海峡/n]/ns [海上/s 救助/vn]/nz 力量/n ，/w 有效/a 提升/v 海上/s 人命/n 救助/v 能力/n ，/w 更好/d 地/ude2 服务/v [两岸/n 三通/n]/nz 和/cc [厦门/ns 东南/f 国际/n 航运/n 中心/nis]/nt 建设/vn ，/w 保障/v 福建/ns [海/n 西/f 经济区/n]/nz 的/ude1 安全/an 发展/vn 。/w ”/w 
