“/w 责任/n 中国/ns —/w —/w 人民网/nz 2013/m 年度/n 评选/vn ”/w 是/vshi 人民网/nz 一年一度/bl 的/ude1 年终/t 盛典/n ，/w 于/p 2013年12月26日/t 正式/ad 启动/v ，/w 2014年1月10日/t 结束/v 。/w 有/vyou “/w 十大/mq 责任/n 公民/n ”/w 、/w “/w 十大/mq 最/d 受欢迎/nz 嘉宾/n ”/w 、/w “/w 十大/mq 最/d 具/vg 影响力/n [政务/n 微博/n]/nz ”/w 、/w “/w 十大/mq 最/d 具/vg 影响力/n 个人/n 微博/n 等/udeng 奖项/n 。/w 此次/rz 评选/vn 引起/v 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 共/d 收到/v [574/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 投票/vn 。/w 
“/w 责任/n 中国/ns —/w —/w 人民网/nz 2013/m 年度/n 评选/vn ”/w 的/ude1 颁奖/vn 仪式/n 上/f ，/w 人民网/nz 总裁/nnt 、/w 总编辑/nnt 廖玒/nr 作为/p 主办方/nz 领导/n 致辞/vi 并/cc 为/p 获奖/vn 代表/nnt 颁奖/vn 。/w 廖玒/nr 总裁/nnt 表示/v ，/w 自/p 2008年/t 至今/d ，/w 人民网/nz “/w 责任/n 中国/ns ”/w 年度/n 评选/vn 已/d 成功/a 举办/v 了/ule [6/m 届/q]/mq 。/w 人民网/nz 始终/d 积极/ad 履行/v [社会/n 责任/n]/nz ，/w 挖掘/v 、/w 报道/v 那些/rz 履行/v [社会/n 责任/n]/nz 、/w 传播/v 正能量/nz 的/ude1 榜样/n 典型/n 。/w 每年/r 的/ude1 [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 我们/rr 与/cc 广大/b 网友/n 一起/s [收获/n 感动/v]/nz ，/w 感受/v 激励/vn ，/w [振奋/v 精神/n]/nz ，/w 向/p 那些/rz 履行/v [社会/n 责任/n]/nz 的/ude1 榜样/n 表达/v 我们/rr 深深/d 的/ude1 敬意/n 。/w 
在/p 备受/v 关注/vn 的/ude1 十大/mq 责任/n 公民/n 获奖者/n 是/vshi ，/w 身患/v 癌症/n ，/w 仍/d 在/p 高原/n 恶劣/a 环境/n 中/f [坚守/v 岗位/n]/nz 的/ude1 [玉树/ns 藏族/nz 自治州/n 公安局/nis]/nt 副局长/nnt 王成元/nr ；/w 12年/t 献血/vi [5/m ./w 6/m 万/d 毫升/q]/mq 的/ude1 王传忠/nr ；/w 曾/d 是/vshi 保安/b 自学/vn 考取/v [律师/nnt 资格/n]/nz ，/w 免费/vd 帮/v 千余/mq 农民工/nnd 讨/v 薪/ng 的/ude1 王铭/nr ；/w 创建/v 了/ule “/w [一米/mq 阳光/n]/nz [爱心/n 联盟/nis]/nz ”/w ，/w 寻找/v 并/cc 帮助/v [贫困/a 学生/nnt]/nz 和/cc 孤寡老人/n 的/ude1 刘海涛/nr ；/w 开创性/n 判决/vn 维护/v 交易/vn 公平/a 的/ude1 基层/n 法官/nnt 刘黎/nr ；/w 调查/vn 并/cc 推动/v 了/ule 浙江/ns 张高平/nr 、/w 张辉/nr 强奸/v [杀人/vi 案件/n]/nz 再审/vn 的/ude1 退休/vn 检察官/nnt 张飚/nr ；/w 15/m 年间/n 救助/vn 了/ule [120/m 多个/mq]/mq 孩子/n 的/ude1 赵君路/nr ；/w [临汾/ns 红丝带/nz 学校/nis]/nt 的/ude1 校长/nnt 郭小平/nr ；/w 长/a 年/qt 坚守/v [十/m 万大山/nr]/nz 林场/nis ，/w 为/p 万余/m 群众/n 供电/vn 护/v 电/n 黄春强/nr 、/w 黄春宁/nr 兄弟/n ；/w 义务/n 扫/v 桥/n [十/m 一/d 载/v]/mq 的/ude1 窦珍/nr 老人/n 。/w 
被/pbei 评为/v 2013/m 年度/n 人民网/nz “/w 最/d 受欢迎/nz 十大/mq 嘉宾/n ”/w 的/ude1 有/vyou ：/w [国防/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 公方彬/nz ,/w 知名/a 女作家/nnd 六六/m ,/w 毛泽东/nr 原/b 大/a 儿媳/n 刘思齐/nr ,/w [中国/ns 公共/b 外交/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 李肇星/nr ,/w [国家/n 行政/n 学院/nis 电子/n 政务/n 专家/nnt 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [中国/ns 行政/n 体制/n 改革/vn 研究会/nis]/nt 秘书长/nnt 汪玉凯/nr ,/w [国家/n 能源/n 委/ng]/nt [专家/nnt 咨询/vn 委员会/nis]/nt 主任/nnt 、/w [国家/n 能源局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 张国宝/nr ,/w [中国/ns 战略/n 文化/n 促进会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 兼/v 秘书长/nnt 罗援/nr ,/w [清华大学/ntu 公共/b 管理/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 、/w 清华大学/ntu 就业/vn 与/cc [社会/n 保障/vn 研究/vn 中心/nis]/nit 主任/nnt 杨燕绥/nr ,/w [联想/vi 控股/vn 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 柳传志/nr ,/w SOHO/x [中国/ns 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 潘石屹/nr 。/w 
“/w 十大/mq [政务/n 微博/n]/nz ”/w 、/w “/w 十大/mq 个人/n 微博/n ”/w 等/udeng 项目/n 获奖/vn 代表/nnt 出席/v 了/ule 揭晓/vi 仪式/n 。/w 
会上/n ，/w 还/d 为/p 参与/v 2013/m 全国/n [大学生/nnt 社会/n 实践/vn]/nz [评选/vn 活动/vn]/nz 的/ude1 获奖/vn 代表/nnt 颁/vg 了/ule 奖/n 。/w （/w 获奖者/n 先后/d 顺序/n 以/p 姓氏/n 笔画/n 排列/v ）/w 
