人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 李宇浩/nr ）/w “/w 责任/n 中国/ns  人民网/nz 2013/m 年度/n 评选/vn ”/w 揭晓/vi 仪式/n [今天/t 上午/t]/nz 在/p [人民日报/nz 社/n]/nt 举行/v ，/w 毛新宇/nr 、/w 六小龄童/nrf 等/udeng 人/n 获/v 人民网/nz “/w 2013/m 年度/n 十大/mq 个人/n 微博/n ”/w 。/w 人民网/nz 总裁/nnt 、/w 总编辑/nnt 廖玒/nr 为/p 获奖者/n 代表/nnt 颁奖/vn 。/w 
[北京市/ns 公安局/nis 消防局/nis]/nt 副局长/nnt 李进/nr 在/p 发言/vi 中/f 说/v ：/w “/w 我/rr 相信/v 这个/rz 奖项/n 不是/c 给/p 我/rr 个人/n 的/ude1 ，/w 应该/v 是/vshi 给/p 我们/rr 这个/rz 职业/n 的/ude1 。/w 大家/rr 知道/v ，/w 消防/b 职业/n 是/vshi 一个/mq 承担/v 重大/a 责任/n 的/ude1 职业/n ，/w 关系到/v 社会/n 的/ude1 平安/a ，/w 人民/n 的/ude1 安居乐业/vl 和/cc 百姓/n 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 安全/an 。/w 所以/c ，/w 作为/p 一个/mq 赴汤蹈火/vl 的/ude1 老兵/n ，/w 我/rr 愿意/v 用/p 我/rr 的/ude1 微博/n 在/p 人民网/nz [人民/n 微博/n]/nz 这个/rz 平台/n 上/f ，/w 传递/v 我们/rr [消防/b 官兵/nnd]/nz 对/p 事业/n 的/ude1 忠诚/a 、/w 对/p 职业/n 的/ude1 坚守/vn 、/w 对/p 人民/n 的/ude1 敬仰/vn 、/w 对/p 生命/n 的/ude1 呵护/vn 。/w 我们/rr 愿意/v 把/pba 这种/r 正能量/nz 通过/p 自己/rr 传递/v 出去/vf 。/w ”/w 
获奖者/n 及/cc 理由/n 如下/vi ：/w 
王旭明/nr ，/w 获奖/vn 理由/n ：/w [语文/n 出版社/nis]/nt 社长/nnt 、/w 原/b 教育部/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt ，/w 关注/v 教育/vn 发展/vn ，/w 倡导/v 改革/vn 新风/n 。/w 从/p 高考/vn 改革/vn 到/v [素质/n 教育/vn]/nz 、/w 从/p 师德/n 建设/vn 到/v [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 在/p 最/d 有/vyou 思想性/n 的/ude1 微言/nz 中/f ，/w 不断/d 诞生/vi 最/d 针砭时弊/vl 的/ude1 大义/n 。/w 
王嵎生/nr ，/w 获奖/vn 理由/n ：/w 前/f 驻外大使/nnd ，/w 前/f APEC/x 高官/nnt ，/w 国际/n 问题/n 专家/nnt ，/w 解析/v 国际/n [热点/n 问题/n]/nz 视角/n 独到/a 而/cc 深刻/a ，/w 受/v 网友/n 热/a 捧/v 。/w 
毛新宇/nr ，/w 获奖/vn 理由/n ：/w [军事/n 科学院/nis]/nt 战争/n 理论/n 和/cc [战略/n 研究/vn]/nz 部/q 副部长/nnt ，/w 全国政协/nt 委员/nnt 。/w 两会/n 期间/f ，/w 他/rr 通过/p 微博/n 征求/v 网友/n 意见/n 改进/v 提案/n ；/w 节日/n 之/uzhi 时/ng ，/w 微博/n 上/f 又/d 总/b 有/vyou 他/rr 的/ude1 真情/n 问候/vn 。/w [人民/n 微博/n]/nz 网友/n 眼中/s 的/ude1 “/w 明星/nnd ”/w 。/w 
六小龄童/nrf ，/w 获奖/vn 理由/n ：/w 曾经/d 的/ude1 美猴王/nz ，/w 如今/t [人民/n 微博/n]/nz 的/ude1 大/a V/x ，/w 微博/n 上/f 关注/v 时事/n 、/w 积极/ad 与/cc 网友/n 互动/vn ，/w 演绎/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 精彩/a 。/w 
罗崇敏/nr ，/w 获奖/vn 理由/n ：/w [国家/n 督学/vi]/nz 、/w [云南省/ns 人民政府/nis]/nt 蚕室/nz ，/w 原/b [云南省/ns 教育厅/nis]/nto 厅长/nnt ，/w 关注/v 时事/n ，/w 与/cc 网友/n 真诚/a 沟通/v ，/w 热心/a [教育/vn 事业/n]/nz 。/w 即使/c 退/v 任/v 教育/vn 厅长/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 仍/d 践行/nz 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 教育改革/v 理念/n 。/w 
柳斌杰/nr ，/w 获奖/vn 理由/n ：/w [十二/m 届/q]/mq 全国人大/nto [教科文/n 卫/ng 委员会/nis]/nt 主任委员/nnt 、/w [中国/ns 出版/v 协会/nis]/nt 理事长/nnt 、/w 原/b [新闻/n 出版/v 总署/nis]/nz 署长/nnt ，/w 带头/vd 开/v 微博/n 的/ude1 部长/nnt ，/w 追求/v 真理/n 、/w 正义/n ，/w 广/a 受/v 网友/n 热/a 捧/v ，/w 微博/n 上/f 创新/vi 践行/nz [群众/n 路线/n]/nz 新天地/nz 。/w 
贺铿/nr ，/w 获奖/vn 理由/n ：/w 十一届/n 全国/n [人大/nis 财经/n 委/ng]/nt 副主任/nnt ，/w [中央/n 财经/n 大学/nis 统计/vn 学院/nis]/nt 院长/nnt 。/w 百余/mq 字/n 洞悉/v 财经/n 脉络/n ，/w 几张/n 图/n 共/d 赏/v [笔墨/n 丹青/n]/nz 。/w 以/p 平实/a 语言/n 讲述/v 财经/n 问题/n ，/w 在/p 网友/n 中/f 掀起/v 一股/mq 新的/a “/w 财经/n 热潮/n ”/w 。/w 
赴汤蹈火/vl 119/m ，/w 获奖/vn 理由/n ：/w [北京市/ns 公安局/nis 消防局/nis]/nt 副局长/nnt 李进/nr 。/w 一名/mq 赴汤蹈火/vl 的/ude1 老兵/n 、/w 一位/mq [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 火场/n 指挥官/nnt ，/w 一位/mq 能文能武/vl 的/ude1 [新闻/n 发言人/nnt]/nnt ，/w 一个/mq 用/p 微博/n 服务/v [社会/n 公众/n]/nz 、/w 普及/v 消防/b 知识/n 、/w 传播/v 正能量/nz 的/ude1 消防人/nnd 。/w 
詹国枢/nr ，/w 获奖/vn 理由/n ：/w 十一届/n 全国政协/nt 委员/nnt 、/w 原/b [人民日报/nz 海外版/n]/nz 总编辑/nnt 。/w 通过/p 微博/n 广泛/a 传递/v 正能量/nz ，/w 就/d 时事/n 热点/n 建言/nz 献策/vi ，/w 真正/d 让/v [微博/n 之/uzhi 力/n]/nz 不再/d 微薄/a 。/w 
(/w 按/p 姓氏/n 笔画/n 排序/vi )/w 


