人民网/nz 伦敦/nsf 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 黄培昭/nr ）/w 1月14日/t 晚/tg ，/w 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 在/p [英国/ns 天空/n 新闻台/nis]/nz 演播室/n 接受/v 该/rz 台/q 著名/a 访谈/vn 节目/n 《/w 杰夫/nrf ?/w 兰德/nrf 直播/vn 间/f 》/w 主持人/nnt 杰夫/nrf ?/w 兰德/nrf 直播/v [电视/n 专访/vn]/nz 。/w 主持人/nnt 就/d 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w 中国/ns [经济/n 改革/vn]/nz 、/w 中/f 英/b [经贸/b 合作/vn]/nz 、/w 媒体/n 网络管理/gi 、/w 东西方/n 交流/vn 、/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 等/udeng 广泛/a 问题/n 向/p 刘/nz 大使/nnt 提问/vn 。/w 
在/p 谈到/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 时/ng ，/w 主持人/nnt 问/v ，/w 中/f 日/b 在/p 钓鱼岛/ns 等/udeng 问题/n 上/f 存在/v 争议/vn ，/w 外界/n 认为/v 中国/ns 在/p 展示/v [军事/n 实力/n]/nz 、/w 清算/v 旧账/n ，/w 这/rzv 一/m 说法/n 是否/v 属实/a ？/w 
刘/nz 大使/nnt 表示/v ，/w 这种/r 说法/n 不/d 对/p 。/w 事实/n 是/vshi ，/w 日本/ns 首相/nnt 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w [甲级/b 战犯/n]/nz 就是/v 日本/ns 的/ude1 纳粹/n 。/w 试想/v 如果/c 德国/nsf 领导人/nnt 参拜/v 希特勒/nrf 或/c 其他/rzv 纳粹/n 战犯/n ，/w 英国/ns 人民/n 将/d 作/v 何/ry 感想/n ？/w 将心比心/vl ，/w 就/d 能/v 更好/d 地/ude2 理解/v [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 感受/vn 。/w 
直播/vn 专访/vn 在/p 该/rz 台/q 黄金/n 时段/n 播出/v 后/f ，/w 该/rz 台/q 又/d 在/p 当晚/t [整点/gm 新闻/n]/nz 节目/n 中/f 重播/v 刘/nz 大使/nnt 上述/b 表态/vi 。/w 
注/v ：/w [英国/ns 天空/n 电视台/nis]/nt 是/vshi 仅次于/v [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 的/ude1 [第二/m 大/a]/mq 电视台/nis ，/w 也/d 是/vshi 英/b 最大/gm 的/ude1 付费/vn 商业/n 电视台/nis ，/w 受众/n 人数/n 达/v 100多万/m 。/w 
