人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 李宇浩/nr ）/w “/w 责任/n 中国/ns  人民网/nz 2013/m 年度/n 评选/vn ”/w 揭晓/vi 仪式/n [今天/t 上午/t]/nz 在/p [人民日报/nz 社/n]/nt 举行/v ，/w [中国/ns 公共/b 外交/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 李肇星/nr 、/w 著名/a 军事/n 问题/n 专家/nnt 罗援/nr 少将/nnt 、/w [国家/n 行政/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 汪玉凯/nr 等/udeng 人/n 荣获/v 人民网/nz “/w 2013/m 年度/n 最/d 受欢迎/nz 十大/mq 访谈/vn 嘉宾/n ”/w 。/w 人民网/nz 副总裁/nnt 罗华为/nr 获奖者/n 颁奖/vn 。/w 
获奖者/n 及/cc 获奖/vn 理由/n 如下/vi ：/w 
公方彬/nz （/w [国防/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt ）/w 获奖/vn 理由/n ：/w 解析/v 军队/n 改革/vn [三/m 方面/n]/mq ，/w 提出/v 网络/n 斗争/vn 是/vshi 世界/n [军事/n 斗争/vn]/nz 新/a 走向/v ，/w 推进/vi 军民/n 融合/v 需/v 创新/vn 和/cc 规划/n ，/w 总结/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 实现/vn ，/w 须/d 有/vyou 强/a 军/n 梦/n 来/vf 支撑/v 。/w 
六六/m （/w 知名/a 女作家/nnd ）/w 获奖/vn 理由/n ：/w 上海/ns “/w 毒/n 校服/n 事件/n ”/w 后/f ，/w 六六/m 怒发/nz 微博/n ，/w 质疑/vn 校服/n 交易/vn 存/v “/w 猫腻/n ”/w ，/w 呼吁/v 家长/n “/w 讨论/v 出/vf 问责/nz [上海/ns 教委/nis]/nt 的/ude1 方案/n 并/cc 期望/vn 达成/v 的/ude1 目标/n ”/w 。/w 
刘思齐/nr （/w 毛泽东/nr 原/b 大/a 儿媳/n ）/w 获奖/vn 理由/n ：/w 适逢/v [毛泽东/nr 诞辰/n]/nz [120/m 周年/q]/mq ，/w 刘思齐/nr 最/d 想/v 对/p 主席/nnt 说/v ：/w 爸爸/n ，/w 我/rr 非常/d 想念/v 你/rr 。/w 对/p 毛主席/nr 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 就是/v 他/rr 对/p 生活/vn 的/ude1 艰苦朴素/vl 。/w 
李肇星/nr （/w [中国/ns 公共/b 外交/n 协会/nis]/nt 会长/nnt ）/w 获奖/vn 理由/n ：/w 参与/v “/w [中国/ns 企业/n]/nz 在/p 非洲/nsf ”/w 论坛/n ，/w 提出/v 中国/ns 和/cc 非洲/nsf 是/vshi 好朋友/nz 、/w 好兄弟/nz 、/w 好/a 伙伴/n ，/w 中/f 非/b 应/v 相互/d 扶持/v ，/w 共同/d 编织/v 合作/vn 发展/vn 的/ude1 富强/a 梦/n 。/w 
汪玉凯/nr （/w [国家/n 行政/n 学院/nis 电子/n 政务/n 专家/nnt 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [中国/ns 行政/n 体制/n 改革/vn 研究会/nis]/nt 秘书长/nnt ）/w 获奖/vn 理由/n ：/w 谈/v 遏制/vn “/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 浪费/vn ”/w ，/w 提出/v 通过/p 流程/n 和/cc 制度/n 解决问题/v ，/w 制定/v “/w 三/m 公/ng 浪费/v ”/w 入/v 罪/n 规定/n ，/w 点明/v 解决/vn 铺张浪费/vl 现象/n 关键/n 在于/v 上层/f 的/ude1 决心/n 。/w 
张国宝/nr （/w [国家/n 能源/n 委/ng]/nt [专家/nnt 咨询/vn 委员会/nis]/nt 主任/nnt 、/w [国家/n 能源局/nis]/nto 原/b 局长/nnt ）/w 获奖/vn 理由/n ：/w 从/p 专业/n 视角/n ，/w 重点/n 解析/v ，/w 为/p 大众/ntc 多方面/n 解惑/vi ，/w 分析/v [中国/ns 能源/n]/nz 现状/n ，/w 点明/v 成本/n 高/a 、/w 基础设施/gi 薄弱/a 和/cc 政策/n 推进/vi 难/a 制约/v 新能源/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
罗援/nr （/w [中国/ns 战略/n 文化/n 促进会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 兼/v 秘书长/nnt ）/w 获奖/vn 理由/n ：/w 围绕/v 热点/n 钓鱼岛/ns 问题/n ，/w 点破/v 日本/ns 夺/v 岛/n 演习/v 作秀/nz 的/ude1 意图/n ，/w 解析/v 中美/n 日/b 复杂/a 的/ude1 国际关系/nit ，/w 专业/n 分析/vn 、/w 科学/n 解惑/vi ，/w 广/a 受热/vi 议/v 。/w 
杨燕绥/nr （/w [清华大学/ntu 公共/b 管理/vn 学院/nis]/nt 教授/nnt 、/w 清华大学/ntu 就业/vn 与/cc [社会/n 保障/vn 研究/vn 中心/nis]/nit 主任/nnt ）/w 获奖/vn 理由/n ：/w 直/d 击/vg “/w 养老/vn ”/w 热点/n ，/w 解读/v 清华/j 改革/vn 养老/vn 体制/n [8/m 方案/n]/mq ，/w 提出/v [老年/n 人口/n]/nz 贡献/n 红利/n ，/w 是/vshi 良性/b 的/ude1 也/d 是/vshi 必须/d 的/ude1 。/w 观点/n 清晰/a 明了/v ，/w 引发/v 群众/n 热/a 议/v 。/w 
柳传志/nr （/w [联想/vi 控股/vn 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt ）/w 获奖/vn 理由/n ：/w 作为/p [知名/a 企业/n]/nz 家/q ，/w 柳传志/nr 具有/v 丰富/a 的/ude1 管理/vn 经验/n ；/w 作为/p 一名/mq [公众/n 人物/n]/nz ，/w 柳传志/nr 侃侃而谈/vl ，/w 没有/v 架子/n ，/w 具有/v 较强/d 亲近感/n 。/w 访谈/vn 访问量/nz 达到/v 55万/m 。/w 
