资料/n 图/n ：/w 日本/ns 准航母/nz “/w 出云号/nz ”/w 
人民网/nz 1月15日/t 讯/ng （/w 张洁娴/nr ）/w 近日/t ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 计划/n 对准/v 航母/n “/w 出云号/nz ”/w 的/ude1 系统/n 进行/vn 改造/vn ，/w 将/d 其/rz 打造/v 为/p 前线/s 司令部/nnt 的/ude1 平台/n 。/w 尹卓/nr 少将/nnt 在/p 接受/v 央视/j 《/w [环球/n 视线/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 表示/v ，/w “/w 出云号/nz ”/w 的/ude1 改造/vn 将/d 主要/b 针对/p 其/rz [两栖/b 作战/vi]/nz 力/n ，/w 而/cc [两栖/b 作战/vi]/nz 首先/d 瞄准/v 钓鱼岛/ns 。/w 日/b 后/f “/w 出云号/nz ”/w 很可能/nz 将/d 成为/v 钓鱼岛/ns 方向/n 的/ude1 联合/vn 指挥舰/n 。/w 
[两栖/b 作战/vi]/nz 首先/d 瞄准/v 钓鱼岛/ns 
“/w 出云号/nz ”/w 的/ude1 另一/m 重要/a 功能/n 是/vshi 作为/p [两栖/b 作战/vi]/nz 的/ude1 指挥舰/n ，/w 而/cc [两栖/b 作战/vi]/nz 首先/d 瞄准/v 钓鱼岛/ns ，/w 很可能/nz 成为/v 钓鱼岛/ns 方向/n 的/ude1 联合/vn 指挥舰/n 。/w 
着手/v 清除/vn 障碍/n 助/v 日/b 美/b [联合/vd 作战/vi]/nz 
谈到/v “/w 出云号/nz ”/w 的/ude1 系统/n 改造/vn ，/w 军事专家/nnd 杜文龙/nr 指出/v ，/w 日本/ns 水面/n [作战/vi 平台/n]/nz 已/d 具备/v 足够/vn 的/ude1 攻击/vn 能力/n —/w —/w 包括/v 各种/rz 驱逐舰/n 、/w 护卫舰/n 、/w [两栖/b 作战/vi 舰艇/n]/nz ，/w 加上/v 准备/vn 采购/vn 的/ude1 [两栖/b 作战/vi]/nz 车辆/n ，/w 空中/s 可/v 垂直/vn 登陆/vi 的/ude1 MV/x -/w 22/m [倾/vi 转/v 旋翼机/nz]/nz ，/w [硬件/n 设施/n]/nz 体系/n 已/d 十分/d 完备/a ，/w 但/c [两栖/b 作战/vi]/nz 系统/n 还/d 缺少/v 与/cc 美军/n 的/ude1 联合/vn [指挥/v 机构/n]/nz ，/w 以/p 协调/v 水面/n 、/w 水下/s 、/w 空中/s 等/udeng 各种/rz [两栖/b 作战/vi]/nz 能力/n 。/w 
尹卓/nr 进一步/d 指出/v ，/w “/w 出云号/nz ”/w 在/p 加装/v 美军/n 标/v 配/v 的/ude1 JTIDS/x [联合/vd 战术/n 信息/n 分发/v 系统/n]/nz 后/f ，/w 日/b 美/b [联合/vd 作战/vi]/nz 将/d 不/d 存在/v 任何/rz 障碍/n 。/w 该/rz 系统/n 在/p 北约/j 、/w 美军/n 、/w 美军/n 盟国/n 通用/vn 。/w 安装/v 后/f ，/w 在/p 通讯/n 、/w 指挥/v 一体化/vn 上/f ，/w 将/d 完全/ad 纳入/v 美国/nsf 的/ude1 指挥/vn 体系/n 中/f 。/w 他/rr 预测/vn ，/w 今后/t 可能/v 在/p 美国/nsf 海外/s 作战/vi 的/ude1 前线/s 出现/v 日本/ns [作战/vi 部队/nis]/nz 的/ude1 身影/n 。/w 
F/x -/w 35/m 战机/n 上/f 舰/ng 将/d 增强/v 海外/s 进攻/v 力/n 
分析/vn 称/v ，/w “/w 出云号/nz ”/w 若/c 要/v 真正/d 发挥/v 作用/n ，/w 还/d 需/v F/x -/w 35/m 战机/n 的/ude1 支持/vn 。/w 尹卓/nr 表示/v ，/w 若/c 今后/t F/x -/w 35/m 上/f 舰/ng ，/w 则/d 意味着/v 日本/ns 的/ude1 海外/s 进攻/v 能力/n 将/d 大大/d 增强/v 。/w 除了/p 航母/n 本身/rz 的/ude1 进攻/vn 能力/n 外/f ，/w “/w 出云号/nz ”/w 本身/rz 可携带/nz 大型/b 陆战队/nis ，/w 目前/t 配备/v 一支/mq [1000/m 人/n]/mq 左右/f 的/ude1 陆战/n 旅/vg ，/w 将来/t 可能/v 将/d 扩编/v 为/p 陆战/n 师/ng ，/w 成为/v 海外/s 进攻/vn 的/ude1 一支/mq [尖刀/n 部队/nis]/nz 。/w 
杜文龙/nr 则/d 表示/v ，/w 今后/t “/w 出云号/nz ”/w 的/ude1 目标/n 恐怕/d 不仅仅/d 是/vshi 钓鱼岛/ns ，/w 世界/n 上/f 任何/rz 一个/mq 热点/n 地区/n ，/w 都/d 有可能/nz 成为/v 其/rz 攻击/v 目标/n 。/w 

