人民网/nz 1月15日/t 讯/ng （/w 张洁娴/nr ）/w 日/b 媒/ng 近日/t 报道/v 称/vn ，/w 一旦/d 发生/v [军事/n 冲突/vn]/nz ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 将/d 会/v 成为/v [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 和/cc [美国/nsf 军队/n]/nt 的/ude1 攻击/vn 目标/n 。/w 尹卓/nr 少将/nnt 在/p 接受/v 央视/j 《/w [今日/t 关注/v]/nz 》/w 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 日本/ns [反/vi 华/b 势力/n]/nz 和/cc 右翼/nis 在/p 宣扬/v 日/b 美/b [联合/vd 作战/vi]/nz ，/w 但/c 美方/n 尚且/c 不具备/v 如此/rzv 把握/v ，/w 日方/n 也/d 只是/d [盲目/ad 乐观/a]/nz 。/w 
对此/d ，/w 尹卓/nr 指出/v ，/w 其/rz [前提/n 条件/n]/nz 是/vshi 日/b 美/b 联合/vd 对/p 中国/ns 开战/vi ，/w 而/cc 这/rzv 也/d 是/vshi 日本/ns 一些/mq [反/vi 华/b 势力/n]/nz 和/cc 右翼/nis 分子/n 所/usuo 宣扬/v 的/ude1 。/w 
该书/r 的/ude1 两位/mq 作者/nnt 均/d 为/p [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 原/b 幕僚长/nnt ，/w 其中/rz 一位/mq 卸任/vi 后/f 担任/v 过/uguo 幕僚长/nnt 会议/n 主席/nnt 。/w 尹卓/nr 表示/v ，/w 作者/nnt 一厢情愿/vl 地/ude2 宣扬/v 美/b 日/b 联合/vd 对/p 华/b 作战/vi ，/w 但/c 要/v 美国/nsf 同意/v 为/p 日本/ns 的/ude1 利益/n 对/p 中国/ns 开战/vi ，/w 这/rzv 一/m 条件/n 却/d 很难/d 成立/vi 。/w 
另外/c ，/w 尹卓/nr 分析/vn 称/v ，/w 若/c 美国/nsf 对/p 中国/ns 开战/vi ，/w 其/rz [空海/nz 一体/n 战/vg]/nz 是/vshi 预先/d 的/ude1 战略/n 设想/vn 。/w 但/c 在/p 这/rzv 一方面/c ，/w 中美/n 曾/d 于/p [朝鲜/nsf 战争/n]/nz 、/w [越南/nsf 战争/n]/nz 中/f 实际/n 交手/vi ，/w 美军/n 也/d 并非/v 信心/n 满满/z 。/w “/w 美国人/nz 自己/rr 都/d 没有/v 这么/rz 自信/a ，/w 日本/ns 何来/v 这种/r 自信/a ？/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 日本/ns 的/ude1 自信/a 完全/ad 没有/v 根由/n 。/w ”/w 

