宋祖英/nr 或/c 缺席/vi 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 李岩/nr 艾雯/nr 吴亚雄/nr ）/w 综合/vn 各/rz 网站/n 报道/v ，/w 已经/d 连续/a 在/p 央视/j 春晚/n 舞台/n 上/f 献/v 唱/v 24年/t 的/ude1 宋祖英/nr ，/w 将/d 缺席/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 至于/p 缺席/vi 的/ude1 原因/n ，/w 有/vyou 网站/n 透露/v 是/vshi 由于/p 宋祖英/nr 将/d 在/p 大年初二/t 参加/v [纽约/nsf 爱乐/nz 乐团/nis]/nt 的/ude1 音乐会/n ，/w 并/cc 与/cc 乐团/nis 合作/vn 演出/vn ，/w 再/d 加上/v 彩排/vn 的/ude1 时间/n ，/w 所以/c 她/rr 不/d 可能/v 在/p 大年/n [三十/m 晚上/t]/nz 再/d 参加/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 
为此/bl 记者/nnt 采访/v 到/v 春晚/n 剧组/nis [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 对方/n 回应/vn 称/v ：/w “/w 此事/r 暂/d 不方便/nz 对外/vn 回应/vn 。/w ”/w 同时/c 记者/nnt 几经周折/vl 采访/v 到/v 宋祖英/nr 所在/n 的/ude1 [海/n 政/ng 文工团/nis]/nt 的/ude1 宣传干事/nnd ，/w 对方/n 亦/d 表示/v 不予/v 回应/vn 。/w 
人民网/nz 记者会/n 继续/v 跟进/vn 报道/v 此事/r 。/w 
