1月11日/t ，/w 著名/a 军事专家/nnd 张召忠/nr 新作/n 《/w 规范/v 海洋/n 》/w 发布会/n 在/p 京/b 举行/v ，/w 大批/m 军事/n 迷/v 就/d 海洋/n 、/w 海权/nz 等/udeng 问题/n 与/cc 张召忠/nr 互动/vn 。/w 
据/p 出版/v 方/q [广东/ns 经济/n 出版社/nis]/nt 介绍/v ，/w 《/w 规范/v 海洋/n 》/w 是/vshi 该社/r “/w 话说/v 中国/ns 海洋/n 军事/n 系列/n ”/w 丛书/n 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 张召忠/nr 继/vg 《/w [百年/mq 航母/n]/nz 》/w 《/w [走向/v 深蓝/b]/nz 》/w 之后/f ，/w 推出/v 的/ude1 [第三/m 本/rz]/mq 关于/p 海洋/n 法规/n 的/ude1 通俗/a 军事/n 读物/n 。/w 作者/nnt 通过/p 历史/n 、/w 现实/n 、/w 国际/n 的/ude1 [经验/n 教训/n]/nz 和/cc 大量/m 的/ude1 实际/n 案例/n ，/w 来/vf 观察/v 、/w 分析/v 法律/n 的/ude1 实际/n 运用/v ，/w 以便/d 从/p 中/f 得到/v 启示/vn 思考/vn ，/w 进而/c 上升/vi 到/v 法律/n 层面/n 去/vf 解释/v 和/cc 评判/v [热点/n 问题/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 章红雨/nr )/w 
