春运/n 前夕/f ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 奋战/vi 在/p 高铁/nz 一线/n 的/ude1 [上海/ns 华/b 铁/n 旅客/n 服务/vn 有限公司/nis]/nt 保洁员/nnd 李军/nr 。/w 
来自/v [安徽/ns 泾县/ns]/ns 农村/n 的/ude1 李军/nr ，/w 名/q 如/v 其/rz 人/n ，/w 说话/vi 嗓门/n 大/a ，/w 脚/n 健/ag 快/a 如/v 飞/vn 。/w 个头/n 不/d 高/a ，/w 皮肤/n 黝黑/z ，/w 才/d [47/m 岁/qt]/mq ，/w 头发/n 全/a 白/a 了/ule 。/w 
李军/nr 每天/r 像/v 上/f 紧/d 发条/n 的/ude1 “/w 永动机/gp ”/w ，/w 高速/b 快节奏/nz 的/ude1 运转/vn 。/w 7点30分/t ，/w 当班/vi 点/qt 到/v ，/w 她/rr 开始/v 点评/vn ，/w 保洁员/nnd 们/k 齐刷刷/z 的/ude1 站/vi 成/v 了/ule 一个/mq 方阵/n ，/w 李军/nr 强调/v 工作/vn 纪律/n ，/w “/w 我们/rr 要/v 将/d 保洁/b 工作/vn 做到/v 一丝不苟/vl ，/w 更/d 要/v 注意/vn 自身/rr 安全/an 。/w ”/w 这样/rzv 的话/udh ，/w 李军/nr 每天/r 都/d 要/v 重复/vn [很多/m 遍/qv]/mq 。/w 
[上海/ns 虹桥/ns 高铁/nz 站/vi]/nt 有/vyou [16/m 个/q]/mq 站台/n ，/w [30/m 条/q]/mq 股道/nz ，/w 还有/v 偌大/b 的/ude1 [候车/vn 大厅/n]/nz ，/w 李军/nr 每天/r 就/d 在/p 站/vi 场内/s 忙碌/a 奔波/vi 。/w 
党支部/nis 书记/nnt 孙景一/nr 做/v 了/ule 统计/vn ，/w 从/p 南/b [15/m 处/n]/mq 的/ude1 工/n 班/n 走到/vf [1/m 号/q]/mq 站台/n 就/d 有/vyou 近/a [1/m 公里/q]/mq ，/w 一个/mq 班/n 下来/vf ，/w 除去/v 派/v 班/n 、/w 检查/vn 、/w 参与/v 保洁/b 外/f ，/w 李军/nr 每天/r 要/v 行走/vn [30/m 公里/q]/mq 左右/f 路程/n ，/w 2个月/t 下来/vf ，/w 李军/nr 的/ude1 运动鞋/n 就/d 不成/v 样子/n ，/w 8年/t 来/vf ，/w 她/rr 所/usuo 走/v 的/ude1 路程/n 累计/vd 超过/v [8/m 万/d 公里/q]/mq 。/w 
一天/mq [96/m 场/qv]/mq “/w [6/m 分钟/qt]/mq ”/w 战斗/vn 
每天/r 动车/n 风/n 里/f 来/vf 雨/n 里/f 往/p ，/w 进站/vi 时/ng 都/d 是/vshi “/w 一身/n 疲惫/a ”/w ，/w 10点30分/t ，/w 当/p G7307/x 动车/n 缓缓/d 地/ude2 驶入/v 虹桥站/nz 时/ng ，/w [16/m 位/q]/mq 保洁员/nnd 早/a 已经/d 立/v 岗/n 迎/v 车/n 。/w “/w 保洁/b 工作/vn 很/d 辛苦/a ，/w 都/d 是/vshi 和/cc 垃圾/n 打交道/vi 。/w ”/w 记者/nnt 说/v ，/w “/w 这/rzv 没啥/nz ，/w 我/rr 也/d 没/d 大/a 能耐/n ，/w 既然/c 选择/v 了/ule 这/rzv 一行/n ，/w 就/d 不能/v 嫌弃/v 它/rr 嘛/y 。/w ”/w 李军/nr 爽朗/a 的/ude1 说/v 。/w 
每次/r 保洁/b 就/d 像/v “/w 打仗/vi 一样/uyy ”/w ，/w 李军/nr 除/p 检查/vn 更多/ad 的/ude1 是/vshi 加入/v 战斗/vn ，/w 转换/v 座椅/n 方向/n ，/w 猫腰/v 收集/vn 、/w 清理/v 座椅/n 背后/f 网兜/n 里/f 的/ude1 杂物/n ，/w 用/p 工具/n 清洁/a 地面/n 和/cc 门框/n 上/f 的/ude1 垃圾/n 、/w 污渍/n …/w …/w 李军边/nr 做/v 边/k 讲解/v ，/w [6/m 分钟/qt]/mq 内/f 要/v 完成/vn [一/d 节/q]/mq 车厢/n 的/ude1 保洁/b 工作/vn ，/w 这/rzv 中间/f 过程/n 分成/vi [四/m 步/qv]/mq 曲/ng ，/w 1分/t [半/m 钟/n]/mq 完成/v [100/m 个/q]/mq 座椅/n 转向/vi ，/w [1/m 分钟/qt]/mq 清扫/v 车厢/n 地面/n ，/w 1分/t [半/m 钟/n]/mq 拖把/n 清洁/a 车厢/n 地面/n ，/w [2/m 分钟/qt]/mq 清理/v 车厢/n 垃圾/n 。/w 尽管/c 时间/n 紧/d ，/w 但/c 李军/nr 带领/v 职工/nnt 还是/c 没有/v [一/d 丝/n]/mq 含糊/a ，/w 桌脚/nz 、/w 地面/n 死角/n 、/w 厢/ng 内/f 地板/n ，/w 对于/p 每/rz 一/m 环节/n 都/d 不/d 疏漏/n 。/w 
“/w 今天/t 的/ude1 折返/v 动车/n 是/vshi [96/m 趟/qv]/mq ，/w 隋/tg 着/uzhe 春运/n 临客/n 的/ude1 增加/vn ，/w 这个/rz 数字/n 还/d 会/v 增加/vn ，/w 去年/t 最多/ad 是/vshi [106/m 趟/qv]/mq ，/w 今年/t 估计/v 要/v 突破/vn 。/w ”/w 李军/nr 强调/v 说/v 。/w 
男/b 员工/n 从/p 找茬/v 到/v 敬佩/vn 
“/w 李军/nr 这个/rz 人/n 一/m 做起/v 检查/vn 来/vf 就/d 像/v 变/vn 了/ule 一个人/mq ，/w 脸/n 更/d 黑/a ，/w 像/v 个/q 包公/n 似/vg 的/ude1 。/w ”/w 同/p 是/vshi 安徽/ns 老乡/n 的/ude1 王/n 大哥/n 打趣/vi 道/qv ，/w “/w 我们/rr 知道/v 她/rr 这/rzv 也/d 是/vshi 为了/p 树立/v 良好/a 的/ude1 铁路/n 形象/n ，/w 同时/c 也/d 为/p 我们/rr 好/a ，/w 只有/c 检查/vn 严格/ad 了/ule ，/w 我们/rr 才能/n 保证/v 保洁/b 质量/n ，/w 也/d 为/p 我们/rr 省/n 了/ule 不少/m 返工/vi 力气/n 。/w ”/w 
王/n 大哥/n 搔搔/nz 头/n ，/w “/w 先前/t 我/rr 可/v 不是/c 这样/rzv ，/w 和/cc 许多/mq 男/b 同事/n 一样/uyy 有/vyou [大/a 男子/n 主义/n]/nz 思想/n ，/w 曾/d 有意/d 制造/vn 一点/mq 事端/n 考验/vn 这位/r 女/b 班长/nnt ，/w 在/p [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 保洁/b 时/ng ，/w 我/rr 有意/d 地/ude2 将/d 垃圾袋/n 不/d 扔/v 上/f 垃圾车/n ，/w 污水/n 横流/vi ，/w 还/d 阴阳怪气/al 地/ude2 说/v ，/w 嫌/v 我们/rr 做/v 不好/a ，/w 你/rr 来/vf 做/v 做/v 看/v 。/w 李军/nr 挥挥手/nz ，/w 照/v 我/rr 样子/n 做/v 。/w 我们/rr 说/v 拉/v 不/d 动/v 垃圾车/n ，/w 李军/nr 二话不说/vl ，/w 拉/v 起/vf 垃圾车/n 就/d 走/v ，/w 在/p 过/uguo [平/v 交道口/ns]/nz 时/ng ，/w 坡度/n 较大/d ，/w 2/m 、/w 3百/m 斤重/nz 的/ude1 垃圾车/n 重心/n 后移/vn ，/w 车/n 把/pba 将/d [80/m 斤/q]/mq 体重/n 的/ude1 李军/nr 悬/v 在/p 半空/s ，/w 王/n 大哥/n 等/udeng 男/b 员工/n 脸上/s 挂/v 不住/d 了/ule ，/w 拱手/vd 道/qv ：/w “/w 姐/n ，/w 这/rzv 不/d 折煞/nz 我/rr 吗/y ，/w 你/rr 快/a 下来/vf ，/w 我们/rr 拉/v 得了/vi 还/d 不行/a 吗/y ？/w ”/w 
与/cc 李军/nr 搭档/n 的/ude1 副班长/nnt 黄林钢/nr 对/p 李军/nr 也/d 很/d 佩服/v ：/w “/w 李军/nr 每天/r 的/ude1 [行走/vi 速度/n]/nz 和/cc 工作量/n ，/w 我/rr 都/d 赶/v 不/d 上/f 。/w ”/w 
有着/v 8年/t 保洁/b 经验/n ，/w 李军/nr 练就/v 了/ule 熟练/a 的/ude1 保洁/b 技巧/n ：/w 对/p 地面/n [有机玻璃/n 板/ng]/nz 上/f 的/ude1 污垢/n ，/w 李军/nr 就/d 开来/v 洗地机/nz 细/a 擦/v ，/w 楼梯/n 下/f 的/ude1 不锈钢/n 挡板/n ，/w 李军/nr 会/v 顺着/p 不锈钢/n 的/ude1 纹路/n 擦/v ，/w 洗地机/nz 坏/a 了/ule ，/w 李军/nr 拿出/v 工具/n 进行/vn 修复/v ，/w 每年/r 节约/v 的/ude1 维修费/n [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq …/w …/w 
李军/nr 还/d 热心/a 学习/v [服务/vn 礼仪/n]/nz 、/w 服务/v 心理/n 等/udeng [专业/n 知识/n]/nz ，/w 搜集/v 服务/vn 信息/n ，/w 面对/v 旅客/n 的/ude1 提问/vn 都/d 能/v 对答如流/nz 。/w 
“/w 我/rr 把/pba G/x 字头/n 的/ude1 车/n 分成/vi 几类/n ，/w G71/x 、/w G72/x 头/n 的/ude1 是/vshi 开往/vf 南京/ns 方向/n ，/w G70/x 头/n 的/ude1 是/vshi 开往/vf 上海站/ns 方向/n ，/w G75/x 头/n 的/ude1 是/vshi 开往/vf 杭州/ns 、/w 宁波/ns 方向/n ，/w G30/x 头/n 的/ude1 是/vshi 开往/vf 杭州/ns 东/f 方向/n …/w …/w ”/w 李军/nr 如数家珍/vl 地/ude2 说/v 。/w 
受/v 委屈/a 显/v 大爱/nz 情怀/n 
“/w 李军/nr 做/v 服务/vn 工作/vn 受/v 得/ude3 起/vf 委屈/a ，/w 大度/a 宽容/v 。/w ”/w 李军/nr 的/ude1 搭档/n 黄林钢/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v 。/w 
8年/t 的/ude1 光阴/n ，/w 让/v 李军/nr 对/p 铁路/n 的/ude1 感情/n 越来越/d 深/a ，/w 由于/p 工作/vn 繁忙/a ，/w 已/d 连续/a [5/m 个/q]/mq 年头/n 在/p 岗位/n 上/f 过/uguo 春节/t 了/ule ，/w 今年/t 她/rr 又/d 将/d 在/p 岗位/n 上/f 度过/v [第/m 6/m 个/q]/mq 春节/t 。/w 一对/mq 女儿/n ，/w 自小/d 姐姐/n 就/d 挑起/v 了/ule 当/p 妈妈/n 的/ude1 责任/n ，/w 照顾/v 妹妹/n 。/w “/w 唯一/b 对不住/v 的/ude1 就是/v 女儿/n 和/cc 家人/n ，/w 总/b 觉得/v 亏欠/v 他们/rr 太多/ad 。/w ”/w 李军/nr 的/ude1 眼中/s 噙/v 满/a 了/ule 泪水/n 。/w 
在/p 5000多名/m 员工/n 中/f ，/w 李军/nr 是/vshi 仅有/nz 的/ude1 [三/m 名/q]/mq 三星级/b 员工/n 之一/rz ，/w 还/d 被/pbei [上海/ns 铁路局/nis]/nto 授予/v “/w 优秀/a 工/n 班长/nnt ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 2011年/t 被/pbei 上海市/ns 评为/v “/w 优秀/a 农民工/nnd [先进/a 个人/n]/nnt ”/w ，/w 2016年/t 将/d 成为/v 上海市/ns 户籍/n 市民/n ，/w 李军/nr 靠/v 拼搏/vn 进取/vi 、/w 百折不挠/vl 、/w 吃苦耐劳/vl ，/w 在/p 上海/ns 实现/v 了/ule 农民工/nnd 的/ude1 “/w [华丽/a 转身/vi]/nz ”/w 。/w 
2013年/t ，/w 作为/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 唯一/b 的/ude1 农民工/nnd 代表/nnt 出席/v 了/ule 上海市/ns [第八/m 届/q]/mq 工/n 代/q 会/v ，/w 李军/nr 说/v ：/w “/w 看到/v 洁净/a 的/ude1 动车/n 精神抖擞/vl 地/ude2 驶出/v 车站/n ，/w 我/rr 感到/v 踏实/a 和/cc 幸福/a 。/w ”/w （/w 张卫斌/nr ）/w 
