[苏富比/nr 拍卖行/nis]/nt 专家/nnt 团队/n 日前/t 再次/d 论证/vn 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 非/b 伪作/n ，/w 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 真伪/n 之争/v 从/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f 延续/v 到/v 了/ule [2014/m 年年/d]/mq 初/f 。/w 继/vg 1月1日/t [上海/ns 博物馆/nis]/nt （/w 下/f 称/v “/w 上/f 博/ag ”/w ）/w [三/m 位/q]/mq 专家/nnt 在/p 《/w [中国/ns 文物/n 报/n]/nz 》/w 公布/v 长达/v 1.4万余字/m 的/ude1 研究报告/v 之后/f ，/w 买家/n 刘益谦/nr 发表/v [第三/m 次/qv]/mq 声明/n ，/w 对/p 所谓/v “/w [研究/vn 成果/n]/nz ”/w 以/p [3/m 位/q]/mq 研究员/nnt 的/ude1 个人/n 名义/n 发表/v 提出/v 异议/n ，/w 并/cc 声称/v [三/m 位/q]/mq 研究员/nnt 撰写/v 的/ude1 [两/q 篇/q]/mq 文章/n 观点/n 不尽/d 相同/a ，/w 内容/n [相互/d 矛盾/an]/nz 。/w 苏富比/nr 也/d 于/p 1月3日/t 称/v 将/d 于/p 十天/mq 内/f 对/p 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 质疑/vn 做出/v 正式/ad 回应/vn 。/w 
苏富比/nr [14/m 页/q]/mq 报告/n 回应/vn 质疑/vn 
1月13日/t ，/w 在/p 苏富比/nr 承诺/vn 十天/mq 期限/n 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 南/b 都/d 记者/nnt 从/p 苏富比/nr 官方/n 获得/v 由/p 纽约/nsf 苏富比/nr [中国/ns 古代/t]/nz 书画/n 部/q 联合/vd 撰写/v 的/ude1 正式/ad 回应/vn 《/w 苏富比/nr 对/p 有关/v 苏轼/n 功/n 甫/d 帖/ng 质疑/vn 的/ude1 回应/vn 》/w ，/w 文中/s 称/v ：/w 苏富比/nr 专家/nnt 团队/n 经过/p 再次/d 论证/vn ，/w 听取/v 了/ule 国内外/s 专家/nnt 的/ude1 意见/n 之后/f ，/w 不/d 同意/v 上/f 博/ag [三/m 位/q]/mq 专家/nnt 提出/v 的/ude1 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 是/vshi 清/tg 中/f 晚期/t “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 的/ude1 结论/n ，/w 坚持/v 认为/v 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 是/vshi 一件/mq 流传/v 有/vyou 绪/ng ，/w 历经/v 清初/t 安岐/nr 《/w [墨/n 缘/ng 汇/v 观/vg]/nz 》/w 等/udeng 历代/n 专著/n 著录/nz ，/w 包括/v 近/a 现代/ntc 鉴定/vn 大家/rr 张葱玉/nr 、/w 徐邦达/nr 先生/n 鉴定/vn 并/cc 肯定/v 为/p 苏轼/n 真迹/n 的/ude1 墨迹/n 本/rz 。/w 
长达/v [14/m 页/q]/mq 的/ude1 专家/nnt 报告/n ，/w 除了/p 坚称/v 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 是/vshi 真迹/n 之外/f ，/w 鉴于/p [上海/ns 博物馆/nis]/nt 两位/mq 专家/nnt 钟银兰/nr 、/w 凌利中/nr 对/p 上/f 博/ag 馆藏/vn 的/ude1 苏轼/n 《/w 刘锡勅/nr 帖/ng 》/w 是/vshi 清/tg 中/f 晚期/t “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 本———并/nrf 进而/c 指认/nz 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 为/p 同样/d 情况/n 的/ude1 “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 本/rz 的/ude1 判断/vn ，/w 苏富比/nr 专家/nnt 团/n 不/d 同意/v 上/f 博/ag 两位/mq 专家/nnt 的/ude1 判断/vn ，/w 支持/v 徐邦达/nr 所/usuo 做/v 的/ude1 苏轼/n 《/w 刘锡勅/nr 帖/ng 》/w 是/vshi 明人/n 伪/ag 笔/n 的/ude1 [鉴定/vn 结论/n]/nz 。/w 
报告/n 斥/vg 上/f 博/ag 不/d 尊重/v 徐邦达/nr 等/udeng 前贤/n [研究/vn 成果/n]/nz 
上/f 博/ag [三/m 位/q]/mq 研究员/nnt 报告/n 中/f 通过/p 比/p 对/p 鉴藏/nz 印/b 、/w 骑缝章/nz 及/cc 题诗/vi 著录/nz 、/w 鉴/vg 题/n 等/udeng 处/n 显示/v 的/ude1 漏洞/n 认为/v ，/w 该/rz 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 墨迹/n 本/rz (/w 下/f 称/v “/w 墨迹/n 本/rz ”/w )/w 是/vshi “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 的/ude1 伪/ag 本/rz ，/w 钩摹/nz 自/p 清代/t 《/w 安素轩/nr 石刻/n 》/w 。/w 苏富比/nr 的/ude1 报告/n 中/f 就/d 质疑/vn 点/qt 一一/m 做出/v 回应/vn 。/w 苏富比/nr 表示/v ，/w 通过/p 专业/n 分析/vn ，/w “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 是/vshi 可以/v 被/pbei 识别/vn 的/ude1 。/w “/w 使用/v 毛笔/n 先/d 双钩/n 勾勒/v 出/vf 字/n 划/v 的/ude1 外形/n 轮廓/n ，/w 再/d 相继/d 填入/vf 墨色/nz (/w 有/vyou 深/a 淡/a 干湿/nz 的/ude1 墨笔/n 线条/n )/w 完成/v 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz ，/w 再/d 怎么/ryv 完美/a ，/w 在/p 墨色/nz 变化/vn 上/f ，/w 是/vshi 达/v 不到/v 自然/n 书写/v 效果/n 的/ude1 。/w ”/w 
苏富比/nr 还/d 引用/v 《/w 张葱玉/nr 日记/n  诗稿/n 》/w 及/cc 徐邦达/nr 在/p 《/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 》/w 院/n 刊/vg [书画/n 鉴定/vn]/nz [百/m 例/n]/mq “/w 苏轼/n 《/w 宣德郎/nr 刘锡勅/nr 草/n 》/w 一页/mq ”/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz 对/p 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 的/ude1 记叙/v ，/w 强调/v 两位/mq 文博/nz 界/n 前辈/n 对此/d 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 墨迹/n 本/rz 的/ude1 肯定/vn 。/w 苏富比/nr 最后/f 称/v “/w 对/p 前贤/n [研究/vn 成果/n]/nz 的/ude1 尊重/vn 是/vshi 我们/rr 后/f 学者/nnt 必须/d 持有/v 的/ude1 态度/n 。/w 尤其/d 在/p 古代/t [书画/n 鉴定/vn]/nz 方面/n ，/w 即使/c 我们/rr 后/f 学者/nnt 对/p 以前/f 的/ude1 作品/n 定论/n 有/vyou 不同/a 见解/n 和/cc 新的/a 发现/v ，/w 也/d 需/v 在/p 尊重/v 前辈/n 结论/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 本着/p 就事论事/vl 、/w 实事求是/vl 的/ude1 原则/n 探讨/v 分析/vn ，/w 以期/v 得到/v 新的/a 更好/d 的/ude1 结论/n 。/w 想/v 要/v 超越/vn 和/cc 否定/v 前贤/n 的/ude1 结论/n ，/w 必须/d 要/v 拿出/v 使/v 大家/rr 信服/v 的/ude1 确凿/a 证据/n 。/w ”/w 
苏富比/nr 回应/v 报告/n 出来/vf ，/w 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 真伪/n 风波/n 又/d 掀起/v 新的/a 一个/mq 回合/n 。/w 有人/r 认为/v 这/rzv 是/vshi 当下/d 古代/t [书画/n 鉴定/vn]/nz 窘境/n 的/ude1 体现/vn 。/w [国家/n 博物馆/nis]/nt 副馆长/nnt 陈履生/nr 近日/t 撰文/vi 表示/v ，/w “/w 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 真伪/n 争议/vn 所/usuo 反映/v 的/ude1 本质/n 问题/n 是/vshi [中国/ns 书画/n 鉴定/vn]/nz 的/ude1 当下/d 窘境/n 。/w ”/w 陈履生/nr 说/v ，/w 尽管/c [中国/ns 古代/t]/nz [书画/n 真伪/n]/nz 鉴定/vn 是/vshi 复杂/a 的/ude1 专业/n 问题/n ，/w 但/c 一个/mq 具有/v 超过/v [五/m 千年/t]/mq 历史/n 文明/n 的/ude1 古国/n ，/w 怎么/ryv 到/v 了/ule 今天/t 连/ulian 一个/mq 关于/p 文明/n 和/cc 历史/n 真伪/n 的/ude1 事情/n 都/d 无法/v 廓清/vn ？/w 国家/n 机构/n 、/w [政府/nis 组织/n]/nz 、/w 学术团体/nis 、/w [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 不能/v 说/v 是/vshi 无动于衷/vl ，/w 但/c 无处/d 下手/vi 以及/cc 无能为力/vl ，/w 是/vshi 在/p 为/p 当代/t 文化/n 蒙羞/nz 。/w 
陈履生/nr 提及/v 的/ude1 事实/n 是/vshi ，/w 上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz 在/p 北京/ns 成立/vi 了/ule 代表/nnt 文博/nz 界/n 权威/n 声音/n 的/ude1 [中国/ns 古代/t 书画/n 鉴定/vn 组/n]/nz ，/w 但/c 随着/p 谢稚柳/nr 、/w 启功/nr 、/w 徐邦达/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 年事已高/vl 或/c 相继/d 离世/nz ，/w 很长/d 时间/n 以来/f ，/w [中国/ns 古代/t]/nz 书画/n 由/p 谁/ry 来/vf 鉴定/vn 一直/d 是/vshi 一个/mq 疑问/n 。/w 陈履生/nr 说/v ：/w “/w 如果/c 在/p 20年前/t ，/w 徐邦达/nr 先生/n 一言九鼎/vl ，/w 也/d 就/d 无需/v 劳/ng 架/qv 像/v 《/w [新/a 民/ng 晚报/n]/nz 》/w 这样/rzv 的/ude1 [大众/ntc 媒体/n]/nz 。/w 可是/c ，/w 当下/d 鉴定/vn 这/rzv 一/m 专业/n 话语权/nz 平分/v 天下/n ，/w 业余/b 的/ude1 干/v 了/ule 专业/n 的/ude1 事情/n ，/w 鉴定/vn 则/d 成/v 了/ule 一种/mq 无奈/d 的/ude1 大众/ntc 娱乐/vn 。/w 没有/v 主流/n 话语/n ，/w 更/d 失去/v 了/ule 鉴定/vn 的/ude1 尊严/n ，/w 这/rzv 就是/v 当下/d [中国/ns 书画/n 鉴定/vn]/nz 的/ude1 窘境/n 。/w ”/w 
《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 争论/v 始末/n 
2013年9月/t ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 藏/v 家/q 刘益谦/nr 斥资/v [822/m ./w 9/m 万/d 美元/q]/mq (/w 约/d 合/v [5037/m 万元/q]/mq 人民币/n )/w 从/p 纽约/nsf 苏富比/nr 秋/tg 拍/v 中/f 拍/v 得/ude3 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 。/w 
12月21日/t ，/w [上海/ns 博物馆/nis]/nt 的/ude1 钟银兰/nr 、/w 单国霖/nr 、/w 凌利中/nr [三/m 位/q]/mq 专家/nnt 在/p 《/w [新/a 民/ng 晚报/n]/nz 》/w 公开/ad 质疑/vn 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 系/v 伪作/n 。/w 
12月22日/t ，/w 苏富比/nr 发布/v 声明/n 坚持/v 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 为/p 宋代/t 诗人/nnt 苏东坡/nr 的/ude1 作品/n 。/w 
12月23日/t 、/w 26日/t ，/w 刘益谦/nr 连续/a 发布/v 声明/n 回应/vn 上/f 博/ag 质疑/vn 。/w 
2014年1月1日/t ，/w 上/f 博/ag 单国霖/nr 、/w 钟银兰/nr 、/w 凌利中/nr 在/p 《/w [中国/ns 文物/n 报/n]/nz 》/w 发表/v [两/q 篇/q]/mq [学术/n 报告/n]/nz ，/w 详解/v 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 为何/ryv 并非/v 真迹/n 。/w 
1月2日/t ，/w 刘益谦/nr 针锋相对/al 发表/v [第三/m 篇/q]/mq 声明/n ，/w 名为/v “/w 回归/v 学术/n ，/w 回归/v 理性/n ”/w ，/w 认为/v 《/w [中国/ns 文物/n 报/n]/nz 》/w 刊登/v 的/ude1 “/w [研究/vn 成果/n]/nz ”/w 是/vshi 以上/f 博/ag [三/m 位/q]/mq 研究员/nnt 个人/n 名义/n 发表/v 的/ude1 ，/w 且/c [两/q 篇/q]/mq 文章/n 观点/n 不尽/d 相同/a 、/w 内容/n 互相/d 矛盾/an 。/w 
1月3日/t ，/w 苏富比/nr 再次/d 坚持/v 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 是/vshi 苏轼/n 的/ude1 真迹/n ，/w 并称/v 将/d 于/p 十天/mq 内/f 作出/v 正式/ad 回应/vn ，/w 同时/c 保留/v 所有/b 法律/n 追究/v 权利/n 。/w 
1月13日/t 苏富比/nr 正式/ad 发布/v 《/w 苏富比/nr 对/p 有关/v 苏轼/n 功/n 甫/d 帖/ng 质疑/vn 的/ude1 回应/vn 》/w ，/w 再次/d 坚持/v 2013年9月/t 在/p 纽约/nsf 苏富比/nr 成功/a 拍卖/vn 的/ude1 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 为/p 苏轼/n 真迹/n 的/ude1 墨迹/n 本/rz 。/w 
