一/m 、/w 客流/n 态势/n 
今天/t 是/vshi 1月15日/t ，/w 距/p 春运/n [正式/ad 开始/v]/nz 还有/v [1/m 天/qt]/mq ，/w 网络/n 购票/v 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 发售/v 2月3日/t [图/n 定/v 列车/n]/nz 车票/n 。/w 2014年/t 春运/n 明日/t 拉开/v 大幕/nz ，/w 春运/n 期间/f ，/w 铁路/n 上海站/ns 将/d 严格/ad 实行/v 实名制/nz 验证/v 验票/v ，/w 其中/rz 上海站/ns 、/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 实行/v 100%/m 实名制/nz 验票/v ，/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 实行/v 20%/m 抽验/v （/w 即/v 对/p 抽到/nz 的/ude1 20%/m 的/ude1 列车/n 实行/v 100%/m 实名制/nz 验票/v ）/w ，/w 请/v 广大/b 旅客/n 在/p 购票/v 、/w 乘车/vi 时/ng 做到/v 票/n 、/w 证/n 、/w 人/n 信息/n 的/ude1 一致性/n ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 16日/t 起/vf ，/w 铁路/n 上海站/ns 退票/vi 、/w 改签/nz 专/a 处/n 将/d 同步/vd 开启/v 。/w 
今日/t 客流/n 较/d 平/v 日/b 有所/v 增长/vn ，/w 全站/n 总计/v 加/v 开/v [6/m 对/p]/mq [临客/n 列车/n]/nz ，/w 全部/m 是/vshi 上海站/ns 始发/vn ，/w 主要/b 是/vshi 西宁/ns 方向/n 、/w 成都/ns 方向/n 、/w 日照/ns 方向/n 、/w 吉林/ns 方向/n 、/w 连云港/ns （/w 东/f ）/w 方向/n 、/w 池州/ns 方向/n 。/w 
二/m 、/w 剩余/v 车票/n ：/w 
截至/v 1月15日8时/t ，/w 1月16日/t -/w 30日/t 各/rz 方向/n 余/ng 票/n 信息/n 如下/vi ：/w 
云贵/nz 方向/n ：/w 1月16日/t —/w 28日/t 基本/a 售罄/nz ，/w 29日/t —/w 30日/t 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
川渝/nz 方向/n :/w 1月29日/t —/w 30日/t K1251/x 次/qv 、/w K71/x 次/qv 、/w 30日/t K1152/x 次/qv 、/w K351/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 其余/rz 车次/n 基本/a 售罄/nz 。/w 
福建/ns 方向/n ：/w 1月16日/t —/w 28日/t K1209/x 次/qv 车票/n 已/d 售罄/nz ，/w 1月16日/t —/w 30日/t D3203/x 、/w D379/x 、/w D3201/x 、/w D3207/x 、/w D3209/x 、/w D3119/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 30日/t 票额/n 充足/a 。/w 
湖南/ns 方向/n ：/w 1月16日/t —/w 29日/t 基本/a 售完/v ，/w 30日/t 除/p G576/x 、/w D105/x 次/qv 已/d 售罄/nz ，/w 其余/rz 各/rz 车次/n 均/d 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
广西/ns 方向/n ：/w 30日/t T81/x 次/qv 、/w K537/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 其余/rz 车次/n 已/d 售完/v 。/w 
湖北/ns 方向/n ：/w 1月30日/t K123/x 、/w K253/x 、/w K11/x 、/w D3002/x 、/w D3064/x 、/w D3032/x 、/w D3052/x 、/w D3014/x 、/w D3086/x 、/w D3042/x 、/w D3046/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
江西/ns 方向/n ：/w 1月16日/t —/w 29日/t K287/x 次/qv 、/w K271/x 次/qv 、/w K1185/x 次/qv 、/w D685/x 、/w D97/x 、/w D681/x 、/w D91/x 已/d 售馨/nz ，/w 其余/rz 各/rz 车次/n 有/vyou 少量/m 票额/n 剩余/vn ，/w 30日/t 各/rz 车次/n 均/d 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
山东/ns 方向/n ：/w 1月16日/t —/w 29日/t D362/x 基本/a 售罄/nz ，/w 其余/rz 车次/n 票额/n 比较/d 充裕/a 。/w 
中原/ns 方向/n ：/w 1月16日/t —/w 19日/t K1012/x 、/w K1102/x 、/w T268/x 、/w K372/x 有/vyou 少量/m 票额/n 剩余/vn ，/w 20日/t —/w 29日/t 各/rz 车次/n 基本/a 售罄/nz ，/w 30日/t 普/ag 速/ag 车/n 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
安徽/ns 方向/n ：/w 1月16日/t —/w 23日/t 有/vyou 部分/n 票额/n 剩余/vn ，/w 24日/t —/w 29日/t 各/rz 车次/n 基本/a 售罄/nz ，/w 30日/t 普/ag 速/ag 车/n 及/cc 高铁/nz G7252/x 次/qv 、/w G7256/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
京沪/n 高/a 、/w 沪宁杭/nz 、/w 甬台温/nz 方向/n 1月16日/t 至/p 30日/t 有/vyou 较多/d 剩余/v 车票/n 。/w 
三/m 、/w 出行/vi 提醒/v 
上海站/ns ：/w 联合/vd 售票/vn 大厅/n [二/m 楼/n]/mq ，/w 高峰/n 时段/n [16/m 个/q]/mq 窗口/s 。/w 
虹桥站/nz ：/w 第九/m 售票处/n ，/w 高峰/n 时段/n [11/m 个/q]/mq 窗口/s 。/w 
铁路/n 上海站/ns 
2014年1月15日/t 
