上海市/ns 市长/nnt 杨雄/nr 昨天/t （/w 1月14日/t ）/w 上午/t 在/p [衡山/ns 宾馆/nis]/ntch 会见/v 了/ule 韩国/nsf 新任/b [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 权宁世/nr 一行/n 。/w 
杨雄/nr 在/p 会见/v 时/ng 说/v ，/w 上海/ns 与/cc 韩国/nsf 经贸/b 往来/vn 密切/ad ，/w 上海/ns 与/cc 釜山/ns 是/vshi 缔好/nz 多年/mq 的/ude1 友/ng 城/n 。/w 2010年/t [上海/ns 世博会/n]/nt 与/cc 2012年/t [丽水/ns 世博会/n]/nz 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn 进一步/d 增进/v 了/ule 上海/ns 与/cc 韩国/nsf 的/ude1 [友好/a 关系/n]/nz 。/w 
当前/t ，/w 上海/ns [国际/n 经济/n]/nz 、/w 金融/n 、/w 贸易/vn 、/w 航运/n 中心/nis 建设/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 全力/d 推进/vi 的/ude1 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 立足/vi [制度/n 创新/vi]/nz ，/w 旨在/v 促进/vn 投资/vn 和/cc [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz ，/w 建成/v 一个/mq 与/cc 国际/n 通行/vi 规则/n 相/d 衔接/vi 的/ude1 高水平/nz 的/ude1 [自由/a 贸易区/n]/nz ，/w 欢迎/v 包括/v 韩国/nsf 企业/n 在/p 内/f 的/ude1 各国/rzs 企业/n 参与/v 自贸区/nz 建设/vn ，/w 共享/v 发展/vn 机遇/n 。/w 
权/n 宁/ag 世/ng 说/v ，/w 大量/m 韩国/nsf 公民/n 在/p 沪/b 居住/v ，/w 大批/m 韩国/nsf 企业/n 在/p 沪/b 发展/vn ，/w 感谢/v [上海市/ns 政府/nis]/nto 对/p 他们/rr 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v 。/w 韩/b 中/f 两国/mq [友好/a 关系/n]/nz 紧密/ad ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 建设/vn 前景/n 令人振奋/al ，/w 我/rr 将/d 致力于/v 推动/vn 韩国/nsf 与/cc 上海/ns 在/p 更多/ad 领域/n 加强/v 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/w 鼓励/v 和/cc 支持/v 更多/ad 韩国/nsf 企业/n 来/vf 沪/b 投资/vn 并/cc 积极/ad 履行/v [社会/n 责任/n]/nz ，/w 为/p 上海/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 贡献/n 更多/ad 力量/n 。/w 
韩国/nsf 驻/v 沪/b 总领事/nnt 具/vg 相/d 灿/ag 参加/v 会见/vn 。/w （/w 丁利民/nr ）/w 
