世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 [能源/n 公司/nis]/nt 之一/rz 的/ude1 BP/x 集团/nis ，/w 全球/n [第三/m 大/a]/mq [建筑/n 设备/n]/nz 制造商/nnd [沃尔沃/ntc 建筑/n 设备/n 公司/nis]/ntc ，/w [法国/nsf 迪卡侬/ntc]/nt 、/w 意大利/nsf 杰尼亚/nrf （/w Zegna/x ）/w 、/w 丹麦/nsf 爱/v 步/qv （/w ECCO/x ）/w 等/udeng [知名/a 品牌/n]/nz 去年/t 纷纷/d 在/p 浦东/ns 设立/v [跨国公司/nis 地区/n 总部/nis]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 浦东/ns [利用/v 外资/n]/nz [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 的/ude1 缩影/n 。/w 
记者/nnt 昨天/t 从/p [浦东/ns 新区/n 商务/n 委/ng]/nt 了解到/v ，/w [浦东/ns 新区/n]/ns 去年/t 全年/n 预计/v 利用/vn [合同/n 外资/n]/nz 超过/v [73/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 占/v 上海/ns 全市/n 总数/n 的/ude1 三分之一/m ，/w 创出/v 历史/n 新高/n 。/w 
新区/n 商务/n 委/ng 副主任/nnt 孙永强/nr 分析/vn ，/w 外资/n 青睐/v 浦东/ns 的/ude1 原因/n 在于/v ，/w 浦东/ns 不断/d 优化/v 的/ude1 发展/vn 环境/n 、/w 不断/d 呈现/v 出/vf 的/ude1 新的/a 发展/v 机遇/n ，/w 令/v 外商/nnd 捕捉/v 到/v 了/ule 新的/a 商机/n 。/w 
[总部/nis 经济/n]/nz 持续/vd 推进/vi ，/w 能级/n 不断/d 提升/v 。/w 2013年前11/t 个/q 月/n [浦东/ns 新区/n]/ns 新增/v 获/v 认定/vn 的/ude1 上海市/ns [跨国公司/nis 地区/n 总部/nis]/nz [19/m 家/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 的/ude1 47.5%/m 。/w [浦东/ns 新区/n]/ns 历年/n 累计/vd 获/v 认定/vn 的/ude1 [跨国公司/nis 地区/n 总部/nis]/nz 达到/v [212/m 家/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 的/ude1 47.9%/m ，/w 其中/rz 有/vyou [6/m 家/q]/mq 企业/n 升级/vi 为/p [亚太/b 区/n 总部/nis]/nt 。/w 
2013年/t 新增/v 的/ude1 地区/n 总部/nis 来自/v 多家/mq 著名/a [跨国/b 企业/n]/nz 集团/nis 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 服务业/n 成为/v 浦东/ns [吸引/v 外资/n]/nz 的/ude1 绝对/d 主力/nnt 。/w 
2013年前11/t 个/q 月/n [浦东/ns 新区/n]/ns 新/a 设/v 服务业/n 项目/n [916/m 个/q]/mq ，/w 增资/v 项目/n [535/m 个/q]/mq ，/w [合同/n 外资/n]/nz [66/m ./w 64/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 占/v 当年/t 总量/n 的/ude1 94.6%/m 。/w 外资/n 进入/v 服务业/n 领域/n 为/p [浦东/ns 新区/n]/ns 金融/n 、/w 航运/n 和/cc 贸易中心/nis 建设/vn 带来/v 了/ule 大量/m 的/ude1 资金/n 、/w 技术/n 、/w 信息/n 和/cc [管理/vn 理念/n]/nz ，/w 为/p 上海/ns “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w 建设/vn 和/cc 浦东/ns [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 起到/v 了/ule 重要/a 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w 
在/p 服务业/n 中/f ，/w 商贸业/nz 和/cc [融资/vn 租赁/vn]/nz 业/ng 是/vshi [利用/v 外资/n]/nz 的/ude1 重点/n 领域/n 。/w 2013年前11/t 个/q 月/n ，/w [浦东/ns 新区/n]/ns 共/d [引进/v 外资/n]/nz [商业/n 企业/n]/ntc [468/m 家/q]/mq ，/w [合同/n 外资/n]/nz [17/m ./w 6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 占/v 当/p 期/qv 新区/n 总额/n 的/ude1 四分之一/m 。/w 其中/rz 投资/vn （/w 增资/v ）/w 规模/n 较大/d 的/ude1 企业/n 包括/v 金翌/nr 贸易/vn （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis 、/w 英迈/nz 电子/n 商贸/n （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis 、/w 历/v 峰/ng 商业/n 有限公司/nis 、/w 礼/n 来/vf [国际/n 贸易/vn]/nz （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis 、/w [三/m 井/n 物产/n]/nz （/w 上海/ns ）/w [贸易/vn 有限公司/nis]/nis 、/w 松下/ntc [国际/n 采购/vn （/w 上海/ns ）/w 有限公司/nis]/nt 等/udeng 。/w 
[融资/vn 租赁/vn]/nz 业/ng 近年来/dl 在/p [浦东/ns 新区/n]/ns 的/ude1 发展/vn 势头/n 良好/a ，/w 为/p [实体/n 经济/n]/nz 发展/vn 提供/v 十分/d 有益/a 的/ude1 支持/vn 。/w 2013年前11/t 个/q 月/n ，/w [浦东/ns 新区/n]/ns 共/d [引进/v 外资/n]/nz [融资/vn 租赁/vn]/nz 企业/n [56/m 家/q]/mq ，/w [合同/n 外资/n]/nz [13/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 占/v 当/p 期/qv 新区/n 总额/n 的/ude1 近/a 五分之一/m 。/w 其中/rz 投资/vn （/w 增资/v ）/w 规模/n 较大/d 的/ude1 企业/n 包括/v [远东/ns 国际/n 租赁/vn 有限公司/nis]/ntc 、/w 平安/a [国际/n 融资/vn 租赁/vn]/nz 有限公司/nis 、/w 久/a 保田/nrf （/w 中国/ns ）/w [融资/vn 租赁/vn]/nz 有限公司/nis 、/w 拉/v 赫兰顿/nr [融资/vn 租赁/vn]/nz （/w 中国/ns ）/w 有限公司/nis 、/w 美/b 联/vg 信/n [金融/n 租赁/vn]/nz 有限公司/nis 、/w 三菱/ntc 日/b 联/vg [融资/vn 租赁/vn]/nz （/w 中国/ns ）/w 有限公司/nis 等/udeng 。/w 
孙永强/nr 称/v ，/w 浦东/ns 一直/d 坚持/v 在/p [利用/v 外资/n]/nz 领域/n 积极探索/v 和/cc 创新/vi ，/w 特别/d 是/vshi 根据/p 市场/n 和/cc 企业/n 需求/n ，/w 结合/v 国际/n 产业/n 发展/v 趋势/n ，/w 发掘/v 以/p “/w 新/a 业态/n 、/w 新技术/nz 、/w 新模式/nz ”/w 为/p 特征/n 的/ude1 [新兴/b 服务业/n]/nz 细分/v 领域/n ，/w 为/p 浦东/ns 建设/v 上海/ns “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w 核心/n 功能区/nz 提供/v 新的/a 动力/n 。/w 
最新/a 数据/n 表明/v ，/w 截至/v 2013年11月份/t ，/w 来/vf 浦东/ns 投资/vn 的/ude1 国家/n （/w 地区/n ）/w 总数/n 达到/v [121/m 个/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 又/d 增加/v 了/ule 爱沙尼亚/nsf 、/w 斯洛伐克/nsf 、/w 吉尔吉斯斯坦/nsf 和/cc 斯里兰卡/nsf [4/m 个/q]/mq 国家/n 。/w 对/p 浦东/ns 投资/vn 前/f 十位/mq 国家/n （/w 地区/n ）/w 依次/d 为/p ：/w 中国/ns 香港/ns 、/w 日本/ns 、/w [英属/nz 维尔京/nrf 群岛/n]/ns 、/w 美国/nsf 、/w 开曼群岛/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w [中国/ns 台湾/ns]/nz 、/w 德国/nsf 、/w 荷兰/nsf 和/cc 法国/nsf 。/w （/w 记者/nnt 郭久葳/nr ）/w 
