周春芽/nr 刘嘉玲/nr 
刘嘉玲/nr 自曝/nz 用/p 市场价/n 购买/v 艺术家/nnt 作品/n ，/w 称/v 老公/n 梁朝伟/nr 最/d 爱/v 收藏/vn 古董/n 
1月12日/t 中午/t ，/w 在/p 成都/ns 郊外/s 的/ude1 蓝/a 顶/v 艺术/n 区/n ，/w 拍/v 完/vn 宣传片/nz 的/ude1 刘嘉玲/nr 接受/v 了/ule [重庆/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 零距离/nz 专访/vn 。/w 为何/ryv 会/v 爱上/v 艺术/n ？/w 何时/ryt 开始/v 收藏/vn [当代/t 艺术/n]/nz ？/w 老公/n 梁朝伟/nr 又/d 有/vyou 什么/ry 收藏/v 爱好/n ？/w 刘嘉玲/nr 在/p 现场/s 娓娓道来/vl 。/w 
为何/ryv 收藏/v ？/w 从小/d 就/d 有/vyou 艺术/n 细胞/n 
A/x 
出现/v 在/p 当天/t 活动/vn 现场/s 的/ude1 刘嘉玲/nr ，/w 身着/v 长/a 款/q 黑色/n 大衣/n ，/w 大衣/n 下/f [半/m 部分/n]/mq 的/ude1 彩色/b 斑状/nz 点缀/v ，/w 很/d 像/v [抽象/a 油画/n]/nz 作品/n 中/f 的/ude1 色块/nz ，/w 刘嘉玲/nr 笑/v 称/vn ，/w 这/rzv 件/q 衣服/n 就是/v 专门/d 为/p 参加/v 当天/t 的/ude1 艺术/n 活动/vn 准备/v 的/ude1 。/w 刘嘉玲/nr 与/cc 艺术/n 结缘/vi 很早/d ，/w 她/rr 从小/d 就/d 生活/vn 在/p 苏州/ns 一个/mq 艺术/n 世家/n 。/w “/w 我/rr 的/ude1 外公/n 和/cc 妈妈/n 都/d 是/vshi 画工/nnd 笔画/n 的/ude1 ，/w 我/rr 从小/d 就/d 跟着/v 画/v 。/w ”/w 刘嘉玲/nr 回忆/v ：/w “/w 小时候/n 他们/rr 就/d 教/v 我/rr 练/v 基本功/n ，/w 小孩子/n 都/d 喜欢/vi 彩色/b ，/w 我/rr 当时/t 就/d 想/v 给/p 作品/n 上色/v ，/w 他们/rr 却/d 只准/nz 我/rr 画/v 基础/n 线条/n 。/w ”/w 刘嘉玲/nr 根据/p 自身/rr 经历/n 笑着/vi 总结/v ，/w “/w 小孩子/n 其实/d 应该/v 想/v 怎么/ryv 画/v 就/d 怎么/ryv 画/v 。/w ”/w 
现在/t 不少/m 明星/nnd [业余/b 时间/n]/nz 都/d 在/p 画画/v 、/w 写/v 书法/n ，/w 刘嘉玲/nr 说/v ，/w 虽然/c 自己/rr 还/d 没有/v 动笔/vi ，/w 但/c “/w 随时/d 都/d 可以/v 开始/vn ”/w 。/w 
收藏/v 什么/ry ？/w 更加/d 关注/v [当代/t 艺术/n]/nz 
B/x 
刘嘉玲/nr 说/v ，/w 她/rr 早/a 在/p 七八年前/t 就/d 开始/v 了/ule 收藏/v 。/w “/w 我/rr 比较/d 喜欢/vi 也/d 比较/d 关注/v [当代/t 艺术/n]/nz ，/w 因为/c 我/rr 有/vyou 机会/n 跟/p 艺术家/nnt 当面/d 交流/vn 。/w ”/w 刘嘉玲/nr 认为/v ，/w “/w 能够/v 听/v 艺术家/nnt 讲述/v 这/rzv 幅/q 作品/n 背后/f 的/ude1 故事/n ，/w 比如说/vl 他/rr 为什么/ryv 会/v 这样/rzv 画/v ，/w 为什么/ryv 选择/v 这种/r 颜色/n ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 收藏/v 中/f 最好/d 玩/v 、/w 最/d 有趣/a 的/ude1 地方/n ”/w 。/w 
从/p 开始/v 收藏/vn 至今/d ，/w 刘嘉玲/nr 已经/d 拥有/v 了/ule [几十/m 幅/q]/mq 作品/n ，/w 甚至/d 还/d 在/p 香港/ns 租/v 了/ule 一间/mq 房子/n ，/w 专门/d 来/vf 存放/v 画作/n 。/w “/w 家里/s 挂/v 的/ude1 画/v 也/d 需要/v 经常/d 更换/v 嘛/y 。/w ”/w 刘嘉玲/nr 却/d 不/d 舍得/v 出售/vn 自己/rr 的/ude1 藏品/n ，/w “/w 我/rr 周围/f 有的/rz 朋友/n 也/d 用/p 艺术品/n 来/vf 投资/vn ，/w 但/c 我/rr 收藏/v 是因为/c 自己/rr 真的/d 喜欢/vi ，/w 一旦/d 收藏/v 了/ule 我/rr 就/d 舍不得/v 再/d 卖出/v 去/vf 了/ule 。/w ”/w 
尽管/c 刘嘉玲/nr 喜欢/vi 收藏/v [当代/t 艺术/n]/nz ，/w 但/c 老公/n 梁朝伟/nr 却/d 喜欢/vi 收藏/v 古董/n ，/w 刘嘉玲/nr 笑/v 说/v ：/w “/w 那/rzv 是因为/c 他/rr 年纪/n 太大/d 了/ule ，/w 需要/v 依靠/vn 古董/n 来/vf 寻根/vi 。/w ”/w 而/cc 对于/p 自己/rr 的/ude1 收藏/vn 计划/n ，/w 刘嘉玲/nr 希望/v 将来/t 能够/v 做/v 一个/mq 展览/vn ，/w “/w 不一定/nz 全/a 是/vshi 画/v ，/w 也/d 有/vyou 其他/rzv 的/ude1 收藏/vn ”/w 。/w 
怎样/ryv 收藏/v ？/w 首选/vn 当代/t 名家/n 作品/n 
C/x 
身为/v 明星/nnd 的/ude1 刘嘉玲/nr 认识/v 了/ule 不少/m 艺术家/nnt ，/w 刘小东/nr 、/w 曾梵志/nr 、/w 向/p 京/b 这些/rz 知名/a [当代/t 艺术家/nnt]/nz 都/d 是/vshi 她/rr 的/ude1 好友/n 。/w 不过/c 刘嘉玲/nr 却/d 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 我/rr 收藏/v 他们/rr 的/ude1 作品/n 都/d 是/vshi 市场价/n 购买/v 的/ude1 ，/w 没有/v 任何/rz 优惠/vn ”/w 。/w 当/p 现场/s 有/vyou 其他/rzv 记者/nnt 误/v 以为/v 周春芽/nr 送给/v 刘嘉玲/nr 一幅/mq 作品/n 时/ng ，/w 刘嘉玲/nr 立刻/d 笑着/vi 强调/v ：/w “/w 不是/c 送/v 啊/y ，/w 是/vshi 我/rr 花钱/vi 购买/v 的/ude1 ”/w 。/w 
至于/p 为/p 这些/rz 藏品/n 花/n 了/ule 多少/ry 钱/n ，/w 刘嘉玲/nr 回避/v 了/ule [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 不过/c 她/rr 也/d 觉得/v ，/w “/w 现在/t 很多/m 当代/t 艺术品/n 都/d 太贵/nz 了/ule ，/w 我/rr 只能/v 远观/nz ，/w 买不起/v 。/w ”/w 不过/c 她/rr 却/d 有着/v 自己/rr 的/ude1 收藏/vn 之/uzhi 道/qv ，/w “/w 我会/r 关注/v 很多/m 新生代/n 年轻/a 艺术家/nnt ，/w 也/d 会/v 收藏/vn 他们/rr 的/ude1 作品/n 。/w ”/w 
故事/n 
为/p 收藏/v 一张/mq 桃花/n 作品/n ，/w 刘嘉玲/nr 一等/b 就是/v 两年/mq 
刘嘉玲/nr 最早/d 看到/v 周春芽/nr 的/ude1 作品/n ，/w 是/vshi 在/p 台湾/ns 一家/n 画廊/n 中/f ，/w 周春芽/nr 画/v 的/ude1 桃花/n 给/p 她/rr 留下/v 了/ule 很深/d 印象/n 。/w “/w 我/rr 自己/rr 非常/d 喜欢/vi 桃花/n ，/w 在/p 香港/ns 过年/vi [很多/m 人/n]/mq 都会/n 摆放/v 桃花/n 。/w ”/w 刘嘉玲/nr 后来/t 在/p 上海/ns 经过/p 朋友/n 介绍/v 认识/vn 了/ule 周春芽/nr ，/w 并/cc 在/p 2011年/t 到/v 成都/ns 参观/v 了/ule 周春芽/nr 位于/v 蓝/a 顶/v 艺术/n 区/n 的/ude1 工作室/nis 。/w 
在/p 那/rzv 之后/f ，/w 刘嘉玲/nr 想/v 要/v 收藏/vn 一幅/mq 周春芽/nr 的/ude1 桃花/n 系列/n 作品/n ，/w 但/c 没想到/nz 这/rzv 一等/b 就是/v 两年/mq 多/a 。/w “/w 购买/v 周春芽/nr 老师/nnt 的/ude1 作品/n 需要/v 排队/vn ，/w 我/rr 又/d 不好意思/a 催/v ，/w 就/d 只能/v 在/p 每年/r 桃花/n 盛开/v 的/ude1 时候/n ，/w 在/p 家里/s 的/ude1 桃花/n 下面/f 拍/v 一张/mq 照片/n 发给/v 周春芽/nr 老师/nnt ，/w 再写/v 上/f 这样/rzv 一句话/l ，/w ‘/w 桃花/n 都/d 开/v 了/ule ，/w 但是/c 我/rr 的/ude1 桃花/n 在/p 哪里/rys 呢/y ？/w ’/w ”/w 经过/p 刘嘉玲/nr 的/ude1 “/w 催促/v ”/w ，/w 周春芽/nr 最终/d 在/p 2013年初/t 完成/v 了/ule 这/rzv 幅/q 作品/n ，/w 现在/t 被/pbei 刘嘉玲/nr 放在/v 她/rr 上海/ns 家中/s 。/w 
这/rzv 幅/q 被/pbei 刘嘉玲/nr 命名/v 为/p “/w 大/a 桃花/n ”/w 的/ude1 作品/n ，/w 画/v 的/ude1 是/vshi 比较/d 大朵/nz 的/ude1 桃花/n ，/w 这/rzv 也/d 被/pbei 刘嘉玲/nr 称为/v 是/vshi “/w 自己/rr 私人/n 定制/n 的/ude1 作品/n ”/w 。/w 周春芽/nr 一般/ad 画/v 的/ude1 是/vshi 成都/ns 常见/a 的/ude1 小/a 桃花/n ，/w 而/cc 给/p 刘嘉玲/nr 画/v 的/ude1 那幅/r 是/vshi [江南/nz 地区/n]/nz 比较/d 常见/a 的/ude1 大/a 桃花/n ，/w “/w 刘嘉玲/nr 给/p 大家/rr 感觉/n 都/d 是/vshi 比较/d 艳丽/a ，/w 又是/c 苏州/ns 人/n ，/w 因此/c 江南/nz 的/ude1 桃花/n 更/d 符合/v 她/rr 的/ude1 形象/n ”/w 。/w 
链接/gi 
明星/nnd 收藏/v 大家谈/nz 
明星/nnd 们/k 为何/ryv 热衷/v 艺术品/n 收藏/v ？/w 蔡康永/nr 曾/d 表示/v ，/w 他/rr 对/p 艺术品/n 的/ude1 兴趣/n 从小/d 就/d 有/vyou ，/w 父亲/n 喜欢/vi 挑选/v 水墨画/n 送给/v 朋友/n ，/w 他/rr 总是/d 差遣/v 自己/rr 去/vf 买/v 画/v ，/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 艺术/n 环境/n 熏陶/vn 下/f ，/w 时间/n [一/d 长/a]/mq ，/w 他/rr 自己/rr 就/d 可以/v 辨认/vn 画作/n 的/ude1 好坏/n 了/ule 。/w 蔡康永/nr 告诫/v 投资者/nnd ，/w 买/v 艺术品/n 是/vshi 可以/v 赚钱/v ，/w 但/c 买/v 艺术品/n 不/d 只是/d 为了/p 赚钱/v 。/w 
华谊/nz 王中军/nr 则/d 是/vshi 纯属/v 喜欢/vn 艺术品/n ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 艺术/n 专业/n 出身/v ，/w 而/cc 冯小刚/nr 则/d 受/v 了/ule 王中军/nr 影响/vn ，/w 也/d 开始/v 收藏/vn 艺术品/n 。/w 张涵予/nr 则/d 是/vshi 从小/d 就/d 喜欢/vi 古董/n 家具/n ，/w 钟情/vi 于/p [传统/n 文化/n]/nz 。/w 王中军/nr 的/ude1 收藏/vn 有一个/mq 很/d 明显/a 的/ude1 特点/n ，/w 收藏/v 的/ude1 都/d 是/vshi 当代/t 名家/n 的/ude1 作品/n ，/w 这/rzv 就/d 保证/v 了/ule 投资/vn 升值/vi 的/ude1 可能性/n ，/w 而/cc 张涵予/nr 则/d 是/vshi 不断/d 学习/v ，/w 反复/d 与/cc 这/rzv 方面/n 的/ude1 专家/nnt 交流/vn ，/w 才/d 慢慢/d 学会/v 收藏/vn 之/uzhi 道/qv 。/w 
本组/r 文/ng //w [重庆/ns 晨报/n]/nz 特派/v 成都/ns 记者/nnt 孔令强/nr 实习生/nnt 李美雪/nr 
（/w 来源/n ：/w [重庆/ns 晨报/n]/nz ）/w 
