[当地/s 时间/n]/nz 13日/t ，/w 美国/nsf 称/v 中国/ns 没有/v 履行/vn WTO/x 裁决/vn ，/w 继续/v 对/p 美/b 输/v 华/b 钢材/n 征收/vn 高额/b “/w 双/q 反/vi ”/w 税/n ，/w 因此/c 向/p [世贸/n 组织/n]/nt 提起/v [争端/n 解决/v 机制/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 美国/nsf [首次/m 对/p]/mq 中国/ns 执行/v [世贸/n 组织/n]/nt 裁决/vn 提出/v 异议/n 。/w [中国/ns 商务部/nis 条/q 法/n 司/ng]/nt 负责人/nnt 14日/t 表示/v ，/w 中方/n 对/p 美方/n 此举/rzv 表示/v 遗憾/a 。/w 
此次/rz 中美/n 双方/n 产生/v 争议/vn 的/ude1 产品/n 是/vshi 一种/mq 名为/v “/w [取向/n 电工钢/nz]/nz ”/w 的/ude1 高科技/n 钢材/n ，/w 主要/b 应用于/v 变压器/n 、/w 整流器/n 、/w 电抗器/n 及/cc 大/a 电机/n 等/udeng 行业/n 。/w [美国/nsf 贸易/vn 代表/nnt 办公室/nis]/nt 周一/t 发布/v 声明/n 称/v ，/w 尽管/c WTO2012/x 年/qt 裁定/v 中国/ns 做法/n 违规/vn ，/w 但/c 中国/ns 目前/t 仍/d 对/p 该/rz 产品/n 征收/vn 高额/b “/w 双/q 反/vi ”/w 税/n 。/w 该/rz 机构/n 希望/v 中/f 方能/v 将/d 关税/n 降至/vf 符合/v WTO/x 规定/n 的/ude1 水平/n 。/w 
2010年4月/t ，/w 商务部/nis 裁定/vn 对/p 上述/b 产品/n 征收/vn 7.8%至64/m ./w 8%/m 的/ude1 [反倾销/nz 税/n]/nz 和/cc 11.7%至44/m ./w 6%/m 的/ude1 [反补贴/nz 税/n]/nz 。/w 而/cc 在/p 被/pbei WTO/x 裁定/vn 违规/vn 后/f ，/w 从/p 去年/t 8月1日/t 起/vf ，/w 这/rzv 两项/mq 税率/n 分别/d 调整/vn 为/p 7.8%至19/m ./w 9%/m 和/cc 3.4%/m 。/w (/w 记者/nnt 沈玮青/nr )/w 
