农业部/nt 副部长/nnt 陈晓华/nr 今日/t 表示/v ，/w 对/p 转基因/n 产品/n ，/w 农业部/nt 采取/v 的/ude1 是/vshi 积极/ad 、/w 慎重/a 的/ude1 方针/n 。/w 所谓/v 积极/ad ，/w 就是/v 要/v 加强/vn 科学研究/nz ，/w 尽快/d 研发/v 出具/v 有/vyou [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 新品种/n ，/w 在/p 这个/rz 领域/n 占领/v 制高点/n ，/w 防止/v 受制于人/vl 。/w 说/v 到/v 慎重/a ，/w 就是/v 在/p 推广/vn 和/cc 应用/vn 上/f ，/w 必须/d 保证/v 它/rr 的/ude1 安全性/n 。/w 
[农业部/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 今日/t 下午/t 举行/v 发布会/n ，/w 介绍/v [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 监管/vn 有关/v 情况/n 。/w 
在/p 回应/vn 有关/v 转基因/n 产品/n 的/ude1 问题/n 时/ng ，/w 陈晓华/nr 指出/v ，/w 农业部/nt 建立/v 了/ule 严格/ad 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz ，/w 有/vyou 一整套/mq 的/ude1 科学/n [评价/vn 机制/n]/nz 和/cc 多/a 部门/n 配合/v 的/ude1 监管/vn 链条/n ，/w 保证/v 推广/vn 和/cc 使用/v 的/ude1 转基因/n 产品/n 是/vshi 安全/an 的/ude1 。/w 
陈晓华/nr 强调/v ，/w 对于/p 转基因/n 研发/v 成果/n 的/ude1 产业化/vn 问题/n ，/w 同样/d 要/v 按照/p 这样/rzv 的/ude1 思路/n ，/w 也/d 就是说/c 成熟/a 一批/mq 、/w 推进/vi 一批/mq ，/w 来/vf 解决/v 好/a [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 在/p 产业化/vn 的/ude1 问题/n 上/f ，/w 我们/rr 还/d 没有/v 制定/vn 时间表/n 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 农业部/nt 谈/v 转基因/n 产品/n ：/w 推广/vn 和/cc 应用/vn 必须/d 保证/v 安全性/n )/w 
