1月15日/t ，/w 保加利亚共和国/nz 总统/nnt 普列夫内利耶夫/nrf 在/p 上海/ns 出席/v 中国/ns —/w —/w 保加利亚/nsf 经贸/b 论坛/n 。/w 
1月15日/t ，/w 普列夫内利耶夫/nrf 在/p 中/f 保/v 双方/n 合作/v 书/n 上/f 签字/vi 。/w 
人民网/nz 上海/ns 1月15日/t 电/n 应/v 习近平/nr 主席/nnt 的/ude1 邀请/vn ，/w 保加利亚共和国/nz 总统/nnt 普列夫内利耶夫/nrf 于/p 本月/r 中旬/t 率/v 经贸/b 代表团/n 访华/vi ，/w 上海/ns 成为/v 其/rz 访华/vi 行程/n 的/ude1 [第二/m 站/vi]/mq 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 普列夫内利耶夫/nrf 出席/v 了/ule 由/p [上海/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 与/cc [保加利亚/nsf 驻/v 沪/b 总领事馆/nis]/nt 合作/vn 举办/v 的/ude1 “/w 中国/ns —/w 保加利亚/nsf ”/w 经贸/b 论坛/n 。/w 这位/r 新年/t 首位/n 访华/vi 外国/n 元首/nnt 表示/v ，/w 保加利亚/nsf 愿意/v 成为/v 中国/ns 在/p 欧洲/ns 投资/vn 的/ude1 基地/nis ，/w 成为/v [中国/ns 企业/n]/nz 通向/v [欧洲/ns 市场/n]/nz 的/ude1 重要/a 门户/n 。/w 
普列夫内利耶夫/nrf 细/a 数/n 了/ule 保加利亚/nsf 的/ude1 [经济/n 环境/n]/nz 、/w [投资/vn 政策/n]/nz 和/cc 贸易/v 机会/n ，/w 认为/v 目前/t 保加利亚/nsf 和/cc 中国/ns 建立/v 了/ule 全面/ad 友好/a [合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz ，/w 明确/a 了/ule 未来/t 的/ude1 发展/vn 方向/n ，/w 对/p 共同/d 开拓/v 美好/a [双边/n 关系/n]/nz 充满/v 期待/vn 。/w 他/rr 希望/v 两国/mq 能/v 在/p 农产品/n 、/w 基础设施/gi 、/w 物流/n 、/w 教育/vn 等/udeng 领域/n 深化/v 合作/vn 。/w 
[上海市/ns 工商业/n 联合会/nis]/nt 主席/nnt 王志雄/nr 致辞/vi 表示/v ，/w 保加利亚/nsf 凭借/p 其/rz “/w [玫瑰/n 之/uzhi 国/n]/nz ”/w 、/w “/w 酸奶/nf 之/uzhi 乡/n ”/w 的/ude1 美誉/n ，/w 加上/v 其/rz 极/d 具/vg 竞争力/n 的/ude1 制造业/n ，/w 受到/v 了/ule 上海/ns 工商业/n 的/ude1 高度/d 关注/v 。/w 上海/ns 一直/d 积极/ad 发展/vn 与/cc 保加利亚/nsf 的/ude1 [经贸/b 合作/vn]/nz ，/w 且/c [增长/v 速度/n]/nz 惊人/a ，/w 2012年/t 达到/v [3/m ./w 59/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 中/f 保/v 贸易/vn 总额/n 的/ude1 五分之一/m 。/w 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 为/p 保加利亚/nsf 来华/vi 投资/vn 提供/v 了/ule 便利/an 条件/n ，/w 上海/ns 与/cc 保加利亚/nsf 的/ude1 [经贸/b 合作/vn]/nz 加深/v 是/vshi [必然/d 趋势/n]/nz ，/w 双方/n 应/v 通力合作/vl ，/w 实现/v 共赢/n 。/w 
共同/d 出席/v 论坛/n 活动/vn 的/ude1 还有/v [上海/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 院长/nnt 王战/nr ，/w [保加利亚/nsf 科学院/nis]/nt 院长/nnt ，/w [保加利亚/nsf 投资/vn 署/ng]/nt 副署/nz ，/w 保加利亚/nsf 雇主/nnd 和/cc [企业家/nnt 联合会/nis]/nt 会长/nnt 等/udeng 。/w （/w 张西美/nr 朵/q ）/w 
