人民网/nz 上海/ns 1月15日/t 电/n 明日零时/t 起/vf ，/w 马/n 年/qt 春运/n 大幕/nz 将/d 全面/ad 开启/v ，/w 记者/nnt 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 截止/vi 到/v 目前/t ，/w 该局/r 共/d 发售/v 节前/f 春运/n 车票/n [974/m ./w 8/m 万/d 张/q]/mq ，/w 其中/rz 网络/n 购票/v [762/m ./w 8/m 万/d 张/q]/mq ，/w 占/v 预售/vn 量/n 78.5%/m 。/w 为/p 应对/v 即将/d 到来/vi 的/ude1 出行/vn 高峰/n ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 从/p 今日/t 起/vf 陆续/d 增/v 开/v 春运/n 计划/n 外/f [临时/b 旅客/n 列车/n]/nz [5/m 趟/qv]/mq ，/w [具体/a 情况/n]/nz 如下/vi ：/w 
1.1月18/t 、/w 19/m 、/w 22/m 、/w 23/m 、/w 26/m 、/w 27日/t 金华/ns 西/f 至/p 阜阳/ns 加/v 开/v L8376/x 次/qv ，/w 金华/ns 西/f 始发/v 时间/n 为/p 15:24/m ，/w 终/d 到/v 阜阳/ns 时间/n 为/p 次日/t 5:20/m 。/w 
2.1月24日/t 至/p 1月29日/t ，/w 上海/ns 虹桥/ns 至/p 徐州/ns 东/f 加/v 开/v G7416/x 次/qv ，/w 上海/ns 虹桥/ns 始发/v 时间/n 为/p 11:54/m ，/w 终/d 到/v 徐州/ns 东/f 时间/n 为/p 15:10/m ；/w 
3.1月24日/t 至/p 1月29日/t ，/w 徐州/ns 东/f 至/p 上海/ns 虹桥/ns 加/v 开/v G7415/x 次/qv ，/w 徐州/ns 东/f 始发/v 时间/n 为/p 15:34/m ，/w 终/d 到/v 上海/ns 虹桥/ns 时间/n 为/p 18:30/m 。/w 
4.1月21日/t 常州/ns 至/p 阜阳/ns 加/v 开/v L8512/x //w [3/m //w 2/m 次/qv]/mq 。/w 常州/ns 始发/v 时间/n 为/p 22:08/m ，/w 终/d 到/v 阜阳/ns 时间/n 次日/t 为/p 7:20/m 。/w 
5.1月29日/t 昆山/ns 至/p 阜阳/ns 加/v 开/v L8506/x //w [7/m 次/qv]/mq 。/w 昆山/ns 始发/v 时间/n 为/p 1:38/m ，/w 终/d 到/v 阜阳/ns 时间/n 为/p 14:13/m 。/w 
[上海/ns 铁路局/nis]/nto 提示/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 将/d 加大/v 实名制/nz 验证/v 验票/v 力度/n ，/w 希望/v 广大/b 旅客/n 与/cc [铁路/n 部门/n]/nz 配合/v ，/w [随身/d 携带/v]/nz 并/cc 保管/v 好/a 车票/n 、/w 身份证/n 等/udeng ，/w 共同/d 落实/v 实名制/nz [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 以/p 切实/ad 维护/v 广大/b 旅客/n 的/ude1 切身利益/n 和/cc 正常/a 的/ude1 旅行/vn 秩序/n 。/w （/w 唐小丽/nr 郑伟哉/nr ）/w 
