1968年/t 生/v ，/w [上/f 智/ng 大学/nis 新闻系/nit]/nt 毕业/v ，/w 曾/d 作为/p 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 外派/nz 记者/nnt 长期/d 滞留/v 过/uguo 新加坡/nsf 、/w 伊拉克/nsf 、/w 阿富汗/nsf 等/udeng 国家/n 。/w 其后/f 担任/v [东京/nsf 总社/nis 政治部/nit]/nt 记者/nnt ，/w 2007年/t 至/p 2010年/t 担任/v 驻/v 台北/ns 特派员/nnt 。/w 采访/v 报道/vn 华人/n 圈/qv 的/ude1 政治/n 、/w 外交/n 、/w 文化/n 等/udeng 多/a 领域/n 议题/n ，/w 目前/t 担任/v [朝日/n 新闻/n 国际/n 编辑部/nis]/nt 副部长/nnt 。/w 长/a 年/qt 采访/v 和/cc 撰写/v 有关/vn [中华/nz 文化/n]/nz 圈/qv 的/ude1 政治/n 、/w 外交/n 、/w 文化/n 方面/n 资讯/n 。/w 出版/v 过/uguo 《/w [伊拉克/nsf 战争/n]/nz 从军记/n 》/w (/w 2003/m )/w ，/w 近期/t 作品/n 有/vyou 《/w 谜/ng 一样/uyy 的/ude1 [清明/a 上河图/nz]/n 》/w 、/w 《/w 银轮/nz 巨人/n 捷安特/nrf 》/w 。/w 
《/w 两个/mq 故宫/ns 的/ude1 离合/nz 》/w ，/w 只/d 听/v 书名/n 会/v 以为/v 这/rzv 是/vshi 一本/mq 在/p 讲/v [北京/ns 故宫/ns]/nz 和/cc [台北/ns 故宫/ns]/nz 背后/f 各种/rz 文化/n 故事/n 的/ude1 书/n ，/w 但/c 这/rzv 并/cc 不是/c 野/b 岛/n 刚/d 的/ude1 目的/n 。/w “/w 那些/rz 书/n 太多/ad 了/ule ，/w 大家/rr 可能/v 看/v 腻/v 了/ule ，/w 如果/c 从/p 文化/n 的/ude1 角度/n 写/v 故宫/ns ，/w 已经/d 有/vyou 那么/c 多/a 人/n 写/v 了/ule ，/w 为什么/ryv 日本人/nz 还要/d 写/v ？/w ”/w 
在/p 成/v 书/n 前/f 5年/t 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 野/b 岛/n 刚/d 跑/v 了/ule 很多/m 地方/n ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 南京/ns 、/w 四川/ns 、/w 安顺/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 香港/ns 、/w 台北/ns …/w …/w 他/rr 采访/v 了/ule 超过/v [100/m 个人/n]/mq ，/w 其中/rz 包括/v [4/m 位/q]/mq 历任/v [台北/ns 故宫/ns]/nz 的/ude1 院长/nnt 、/w [1/m 位/q]/mq [北京/ns 故宫/ns]/nz 院长/nnt 、/w [1/m 位/q]/mq [南京/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 和/cc [1/m 位/q]/mq [沈阳/ns 故宫/ns]/nz 研究员/nnt 。/w 他/rr 还/d 重新/d 跟踪/v 故宫/ns 文物/n 在/p [抗日战争/nz 时期/n]/nz 的/ude1 迁徙/vn 路线/n ，/w 进入/v 山洞/n 里/f 查看/v 当年/t 文物/n 的/ude1 保存/vn 环境/n ，/w 用/p 他/rr 自己/rr 的/ude1 话说/vn ，/w 在/p 经历/n 了/ule 这/rzv 一切/rz 后/f ，/w 他/rr 自己/rr 对/p 文物/n 都/d 有/vyou 了/ule 一定/b 的/ude1 鉴定/vn 能力/n 。/w 
吸引/v 野/b 岛/n 刚/d 做/v 这些/rz 调研/vn 的/ude1 不是/c 故宫/ns 的/ude1 [文化/n 价值/n]/nz ，/w 而是/c 背后/f 的/ude1 政治/n 关联/vn 。/w 英国/ns 有/vyou [大/a 英/b 博物馆/nis]/nt ，/w 美国/nsf 有/vyou [大都会/n 博物馆/nis]/nt ，/w 法国/nsf 有/vyou 卢浮宫/nsf ，/w 日本/ns 有/vyou [国立/b 博物馆/nis]/nt ，/w 但是/c 北京/ns 和/cc 台北/ns 却/d 各/rz 有一个/mq 故宫/ns ，/w “/w 你/rr 不/d 觉得/v 很/d 奇怪/v 吗/y ？/w 为什么/ryv 会/v 有/vyou 两个/mq 故宫/ns ？/w ”/w 野/b 岛/n 刚/d 喜欢/vi 在/p 采访/v 里/f 用/p 反问/v 的/ude1 方式/n 发问/vi 。/w “/w 不会/v 啊/y 。/w ”/w “/w 这/rzv 就是/v 问题/n 奇怪/v 的/ude1 地方/n ，/w 世界/n 上/f 哪/ry 有一个/mq 国家/n ，/w 有/vyou 两种/mq 有/vyou 同样/d 名字/n 的/ude1 博物馆/nis ，/w 为什么/ryv ？/w 大家/rr 现在/t 把/pba 它/rr 当成/v 理所当然/al 的/ude1 事/n ，/w 但/c 这/rzv 不是/c 理所当然/al 的/ude1 ，/w 大家/rr 忽略/v 了/ule [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 没有/v 认真/ad 讨论/v 过/uguo 。/w ”/w 野/b 岛/n 刚/d 说/v ，/w 过去/vf 大陆/ns 的/ude1 作者/nnt 写/v 北京/ns 的/ude1 故事/n ，/w 台湾/ns 的/ude1 作者/nnt 写/v 台北/ns 的/ude1 故宫/ns ，/w 没有/v 书/n 把/pba 两个/mq 故宫/ns 放在/v 一起/s 讨论/v ，/w 他/rr 决定/v 以/p 一种/mq 第三者/n 的/ude1 视角/n 来/vf 介入/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w “/w 这/rzv 本书/r 不但/c 对/p 日本/ns 读者/n 有/vyou 用/p ，/w 对/p 两岸/n 读者/n 也/d 有/vyou 意义/n 。/w ”/w 
[两岸/n 关系/n]/nz 
两个/mq 故宫/ns 是/vshi 风向标/n 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 自/p 1949年/t 新中国/nz 成立/vi 之后/f ，/w 虽然/c “/w 文革/n ”/w 时期/n [北京/ns 故宫/ns]/nz 也/d 发生/v 过/uguo 一些/mq 问题/n ，/w 但/c 相比较/nz [台北/ns 故宫/ns]/nz ，/w 变化/vn 没/d 那么/c 大/a 。/w 我/rr 不是/c 学/v 艺术/n 的/ude1 ，/w 我/rr 是/vshi 写/v 外交/n 政治/n 国际/n 问题/n 的/ude1 记者/nnt ，/w 所以/c 我会/r 需要/v 找/v 比较/d 政治性/n 的/ude1 因素/n ，/w 这个/rz 书/n 本身/rz 不是/c 文化/n 的/ude1 书/n ，/w 焦点/n 也/d 就/d 放在/v [台北/ns 故宫/ns]/nz 。/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 在/p 书/n 里/f 提到/v ，/w 两个/mq 故宫/ns 是/vshi [两岸/n 关系/n]/nz 的/ude1 风向标/n ，/w 这个/rz 观点/n 是/vshi 新的/a 观点/n 吗/y ？/w 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 这个/rz 观点/n 以前/f 没有人/nz 提/v 过/uguo ，/w 没有人/nz 把/pba 两个/mq 故宫/ns 和/cc [两岸/n 关系/n]/nz 联系/v 在/p 一起/s 。/w 以前/f [台北/ns 故宫/ns]/nz 是/vshi 非常/d 安静/a 的/ude1 地方/n ，/w 客人/n 没有/v 那么/c 多/a ，/w 所以/c 喜欢/vi 艺术/n 的/ude1 人/n 很/d 愿意/v 去/vf 参观/v 。/w 但是/c 这几年/mq 很多/m 台湾/ns 人/n 不/d 愿意/v 去/vf 了/ule ，/w 因为/c 大陆/ns 游客/n 太多/ad 了/ule ，/w 为什么/ryv 会/v 发生/vn [这个/rz 问题/n]/nz ？/w 
新京报/nz ：/w 两岸/n 开放/v 了/ule 。/w 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 为什么/ryv 政治/n 改变/v 这么/rz 严重/a 地/ude2 影响/vn 到/v 文化/n ？/w 我们/rr 以前/f 讨论/v 故宫/ns 时/ng 往往/d 把/pba 政治/n 和/cc 文化/n 切开/v ，/w 没有/v 放在/v 一起/s 讨论/v ，/w 但是/c 在/p 故宫/ns 发生/v 的/ude1 所有/b 事情/n ，/w 都/d 和/cc 政治/n 有/vyou 非常/d 密切/ad 的/ude1 联系/vn 。/w 故宫/ns 对/p [两岸/n 关系/n]/nz 而言/uls 是/vshi 很好/ad 的/ude1 突破/vn ，/w 反映/v [两岸/n 关系/n]/nz 新局面/nz ，/w 两岸/n 政治家/nnt 都/d 认为/v 这种/r 突破/v 可能/v 要/v 从/p 故宫/ns 开始/v 。/w 有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 我/rr 从/p 2007年/t 开始/v 的/ude1 采访/vn 过程/n 里/f ，/w [两岸/n 关系/n]/nz 也/d 在/p 不断/d 变化/vn ，/w 交流/vn 越来越/d 密集/a 。/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 还/d 特意/d 跑去/nz [斯坦福/nrf 大学/nis]/ntu [胡佛/nrf 研究所/nis]/nt 读/v 了/ule 蒋介石/nr 的/ude1 日记/n ，/w 你/rr 当时/t 设立/v 研究/vn 的/ude1 时间/n 范围/n 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 ？/w 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 我/rr 要/v 写/v 的/ude1 是/vshi 故宫/ns 现代/ntc 变化/vn ，/w 1949年/t 以后/f 。/w 可是/c 故宫/ns 的/ude1 问题/n 如果/c 要/v 真的/d 了解/v ，/w 应该/v 从/p 清朝/ns 开始/v 了解/vn ，/w 不然/c 读者/n 搞/v 不/d 清楚/a 为什么/ryv 有/vyou 两个/mq 故宫/ns 。/w [三/m 个/q]/mq 原因/n ，/w 第一/m 是/vshi 清朝/ns 灭亡/vi ，/w 第二/m [中/f 日/b 战争/n]/nz ，/w 第三/m [国共/n 内战/n]/nz ，/w [三/m 个/q]/mq 变化/vn 造成/v 两个/mq 故宫/ns ，/w 所以/c 要/v 写/v 得/ude3 清楚/a 和/cc 全面/ad 。/w 
态度/n 差别/n 
台湾/ns 比/p 大陆/ns 更/d 紧张/a 故宫/ns 问题/n 
新京报/nz ：/w 你/rr 觉得/v 两岸/n 的/ude1 领导人/nnt 对/p 各自/rr 故宫/ns 的/ude1 态度/n 有/vyou 什么/ry 不/d 一样/uyy ？/w 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 对/p [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 来说/uls ，/w 故宫/ns 是/vshi 非常/d 重要/a 的/ude1 [政治/n 问题/n]/nz 。/w 在/p 台湾/ns “/w 立法院/nz ”/w 经常/d 讨论/v 故宫/ns 问题/n 。/w 大陆/ns 也/d 会/v 关心/vn 讨论/v 故宫/ns 问题/n ，/w 比如/v 故宫/ns 里/f 一些/mq 东西/n 丢/v 了/ule ，/w 这些/rz 问题/n 大家/rr 都/d 很/d 有兴趣/v ，/w 但/c 不是/c 什么/ry 国家级/b 的/ude1 问题/n ，/w 是/vshi 社会性/n 的/ude1 。/w 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 日本/ns 过去/vf 好几次/d 想/v 办/v 两岸/n 故宫/ns 的/ude1 联展/n ，/w 大陆/ns 方面/n 态度/n 是/vshi “/w 可以/v 的/ude1 ，/w 没问题/nz ，/w 办/v 吧/y 。/w ”/w 但/c 台湾/ns 方面/n 一直/d 提出/v 一些/mq 问题/n ，/w 担心/v 是不是/v 台湾/ns 会/v 矮化/nz ，/w 或者/c 是/vshi 民间/n 会/v 接受/vn 吗/y ？/w 最后/f 是/vshi 台湾/ns 方面/n 说/v ，/w 不要/d 办/v 了/ule 。/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 很/d 大方/a ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 对/p 大陆/ns 没/d 那么/c 敏感/a ，/w 但/c 对/p 台湾/ns 来说/uls ，/w 台湾/ns 官员/nnt 会/v 问/vn “/w 在/p 一起/s 办/v 展/vg 是/vshi 两岸/n 的/ude1 统一/vn 吗/y ？/w ”/w 他们/rr 很/d 害怕/v ，/w 不/d 敢做/v 。/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 的/ude1 书/n 里/f 也/d 提到/v 了/ule 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w 的/ude1 联展/n ，/w 你/rr 觉得/v 这/rzv 会/v 是/vshi 某种/rz 标志/n 吗/y ？/w 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 这个/rz 本来/d 是/vshi 一件/mq 东西/n ，/w 分/qt 到/v 了/ule 两边/f ，/w 现在/t 又/d 回到/v 原来/d 的/ude1 一体/n 。/w 很/d 明显/a 是/vshi 有人/r 解读/v 为/p 两岸/n 的/ude1 未来/t ，/w 包括/v 在/p 台湾/ns 内部/f 。/w 其实/d 现在/t 民进党/nz 也/d 开始/v 反省/vn ，/w 他们/rr 做/v 那么/c 极端/n 的/ude1 故宫/ns 改革/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 觉得/v 做/v 得/ude3 没/d 那么/c 好/a ，/w 所以/c 未来/t 在/p 两岸/n 故宫/ns 的/ude1 交流/vn 上/f ，/w 民进党/nz 也/d 一定/b 不会/v 走极端/vl 。/w 
院长/nnt 印象/n 
郑欣淼/nr 提出/v 设立/vn “/w 故宫学/nz ”/w 
新京报/nz ：/w 在/p 这/rzv 本书/r 里/f ，/w 你/rr 采访/v 郑欣淼/nr 时/ng ，/w 他/rr 提出/v 建立/vn “/w 故宫学/nz ”/w 的/ude1 学科/n ，/w 你/rr 对此/d 也/d 是/vshi 大/a 为/p 赞同/v ，/w 而且/c 你/rr 对/p 郑/tg 院长/nnt 印象/n 也/d 非常/d 好/a 。/w 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 他/rr 对/p [华夏/n 文化/n]/nz 的/ude1 对抗/vn 意识/n 非常/d 强/a ，/w 在/p 民进党/nz 的/ude1 时代/n ，/w 他/rr 是/vshi 推动/v 故宫/ns 改革/vn 很/d 有/vyou 代表性/n 的/ude1 人/n ，/w 所有/b 的/ude1 [台北/ns 故宫/ns]/nz 改革/vn 都/d 是/vshi 他/rr 提出/v 的/ude1 ，/w 包括/v [台北/ns 故宫/ns]/nz 亚洲/ns 文化/n 化/v ，/w 以及/cc [台北/ns 故宫/ns]/nz 需要/v 变成/v 多元化/vn 博物馆/nis 等等/udeng 。/w 他/rr 此前/t 从来不/d 接受/v 媒体/n 采访/v ，/w 也许/d 因为/c 觉得/v 日本人/nz 是/vshi 第三者/n ，/w 他/rr 没有/v 政治/n 包袱/n ，/w 所以/c 很/d 配合/v 。/w 同样/d 的/ude1 ，/w 我/rr 在/p 大陆/ns 的/ude1 采访/vn 也/d 很/d 顺利/ad 。/w 我/rr 对/p [中/f 日/b 战争/n]/nz 造成/v 的/ude1 故宫/ns 问题/n 复杂化/v 都/d 承认/v ，/w 所以/c 在/p 采访/v 里/f 我们/rr 并/cc 没有/v 特别/d 对立/vi 的/ude1 立场/n 。/w 
存在/v 问题/n 
[北京/ns 故宫/ns]/nz 不是/c 看/v 文物/n 的/ude1 地方/n 
新京报/nz ：/w 你/rr 在/p 采访/v 中/f 觉得/v 大陆/ns 故宫/ns 有/vyou 什么/ry 问题/n ？/w 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 问题/n 很多/m ，/w [北京/ns 故宫/ns]/nz 太大/d 了/ule 。/w 你/rr 要/v 看/v 画/v ，/w 要/v 去/vf 一个/mq 地方/n ，/w 玉器/n 是/vshi 另一个/mq 地方/n ，/w 距离/n [几百/m 公尺/q]/mq ，/w 然后/c 要/v 看/v 青铜器/n ，/w 又/d 要/v 走到/vf 玄武门/nz 那边/rzs ，/w 这里/rzs 不/d 像/v 是/vshi 博物馆/nis 。/w [北京/ns 故宫/ns]/nz 不是/c 看/v 文物/n 的/ude1 地方/n ，/w 是/vshi 看/v 建筑/n 的/ude1 地方/n 。/w 所以/c [北京/ns 故宫/ns]/nz 如果/c 要/v 改变/vn 的话/udh ，/w 应该/v 把/pba 文物/n 搬到/vf 别的/rzv 地方/n 。/w 我/rr 希望/v 有一天/d ，/w [北京/ns 故宫/ns]/nz 的/ude1 建筑/n 和/cc 文物/n 能/v 分开/vn 。/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 在/p 序言/n 里/f 对/p 大陆/ns 各种/rz 海外/s 回流/v 文物/n 的/ude1 拍卖会/n 热潮/n 也/d 有/vyou 描述/v ，/w 你/rr 说/v 中国/ns 的/ude1 美术品/n 市场/n 持续/vd 泡沫/n ，/w 是/vshi 硕果仅存/nz 的/ude1 [投资/vn 项目/n]/nz ？/w 
野/b 岛/n 刚/d ：/w 大陆/ns 人/n 对/p 回流/v 文物/n 有/vyou 特别/d 的/ude1 感情/n ，/w 各地/rzs 都/d 有/vyou 回流/v 文物/n 的/ude1 拍卖会/n ，/w 这个/rz 现象/n 这几年/mq 特别/d 多/a ，/w 大家/rr 都/d 看到/v 回流/vn 就/d 很/d 开心/a ，/w 去/vf 拍/v ，/w 有/vyou 种/q 文物/n 终于/d 抢/v 回来/v 了/ule 的/ude1 强烈/a 感受/v 。/w 所以/c [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 博物馆/nis 、/w 美术馆/nis ，/w 都/d 很/d 怕/v 中国人/n ，/w 怕/v 中国人/n 来/vf 抗议/vn —/w —/w “/w 你们/rr 这里/rzs 的/ude1 文物/n 是/vshi 过去/vf 从/p 我们/rr 国家/n 抢/v 过去/vn 的/ude1 。/w ”/w 这些/rz 团队/n 有/vyou 很多/m 。/w 他们/rr 弄好/nz 资料/n ，/w 提出/v 文件/n 给/p 博物馆/nis ，/w 要求/n 归还/v 。/w 
记者/nnt 姜妍/nr 
