日前/t ，/w 记者/nnt 从/p 浦东/ns 多家/mq [房屋/n 中介/n 机构/n]/nz 获悉/v ，/w 自/p 元旦/t 以来/f ，/w 浦东/ns 地区/n 门店/n 的/ude1 房屋/n 出租/v 量/n 、/w 吸纳/v 量/n 以及/cc 成交价/n 都/d 较/d [去年/t 同期/f]/nz 有所/v 上升/vn ，/w 年/qt 后/f 租赁/v 潮/n 大/a 有/vyou 提前/vd 之/uzhi 势/ng 。/w 
年/qt 后/f [房屋/n 租赁/vn]/nz 潮/n 提前/vd 
[金丰/nr 易居/nz]/nz 福山/nz 店/n 经理/nnt 周先生/nz 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 元旦/t 过后/v ，/w 该店/r 已经/d 成功/a 租出/nz [6/m 套/q]/mq 房屋/n ，/w 相比/vi [去年/t 同期/f]/nz 上升/vi 20%/m 。/w 无独有偶/bl ，/w [21/m 世/ng]/mq 不动产/n 金杨/ns 店/n 经理/nnt 许令保/nr 也/d 表示/v ，/w 元旦/t 后/f 金杨/ns 店/n 每日/r 的/ude1 看房/nz 量/n 也/d 比/p [去年/t 同期/f]/nz 有所增加/v 。/w 
叶/ng 先生/n 是/vshi 一位/mq 在/p 浦东/ns 陆家嘴/ns 工作/vn 的/ude1 金融/n 白领/b ，/w 去年/t 毕业/v 时/ng 选择/v 在/p [世纪/n 大道/ns]/nz 附近/f 租房/v ，/w 住/vi 了/ule 一年/mq 自己/rr 不是/c 很/d 满意/v ，/w 正好/z 利用/v 休/v 年假/n 时间/n 换/v 套/q 房子/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 不少/m 租客/nz 也/d 因为/c 年终奖/n 发放/v 、/w 节前/f 休假/vi 等/udeng 各种/rz 因素/n 选择/v 提前/vn 开始/v 换/v 租/v 计划/n ，/w 以/p 应对/v 即将/d 来临/vi 的/ude1 节/q 后/f 租赁/v 高峰/n 。/w 
租赁/v 价格/n 只/d 增/v 不/d 减/v 
不少/m 业主/n 也/d 因/p 年末/t [房地产/n 交易/vn]/nz 市场/n 的/ude1 冷却/vn 而/cc 选择/v 将/d 手中/s 空置房/n 转/v 投/v [租赁/vn 市场/n]/nz 。/w 来自/v [21/m 世纪/n]/mq 不动产/n [上海/ns 区域/n 市场/n 研究部/nis]/nt 的/ude1 调查/vn 显示/v ，/w [浦东/ns 金桥/ns]/nz 、/w 昌/ag 里/f 南/b 码头/n 、/w 塘桥/nz 等/udeng 板块/n 挂牌/vi 量/n 较/d 上月/t 增长/v 约/d 20%至40%/m 。/w 
挂牌/vi 价/n 也/d 有所/v 提升/vn ，/w 监测/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 与/cc 年初/t 相比/vi ，/w 各/rz 楼盘/n 租金/n 涨幅/n 的/ude1 中位数/gm 约/d 为/p 13.6%/m 。/w 
