明天/t （/w 1月16日/t ）/w 将/d 迎来/v 春运/n 第一天/mq ，/w 上海/ns [两/q 大/a]/mq 机场/nis 的/ude1 春运/n [准备/v 工作/vn]/nz 目前/t 已/d 基本/a 落实/v 到位/vn 。/w 如/v 发生/vn 航班/n 大面积/d 延误/v ，/w [机场/nis 航站楼/n]/nz 内/f 的/ude1 临时/b 休息/v 区域/n 和/cc 各项/r 服务/v 设施/n 的/ude1 正常/a 运行/vn 将/d 能/v 得到/v 保证/vn 。/w 新近/d 上/f 线/n 的/ude1 “/w [上海/ns 机场/nis]/nz 旅客/n 服务/vn ”/w APP/x 能/v 随时/d 进行/vn [航班/n 信息/n]/nz 、/w 接机/vi 屏/ng 、/w 机场/nis 地图/n 、/w 餐饮/n 购物/vn 等/udeng 功能/n 查询/v 。/w 
记者/nnt 昨天/t 从/p [上海/ns 机场/nis 集团/nis]/nt 了解到/v ，/w 从/p 1月16日/t 至/p 2月24日/t 的/ude1 春运/n [40/m 天/qt]/mq 里/f ，/w 上海/ns 虹桥/ns 和/cc [浦东/ns 机场/nis]/nt 预计/v [旅客/n 吞吐量/n]/nz 将/d 达到/v [930/m 万/d 人次/qv]/mq (/w 虹桥/ns [380/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 浦东/ns [550/m 万/d 人次/qv]/mq )/w ，/w [同比/n 增长/v]/nz 7.39％/m 。/w 根据/p 往/p 年/qt 春运/n 客流量/n 规律/n ，/w 除夕/t 前/f 一周/mq 和/cc 大年/n 初三/n 过后/v 的/ude1 一周/mq 分别/d 是/vshi 出港/vn 、/w 进港/nz 客流/n 高峰/n ，/w 预计/v 上海/ns 两座/mq 机场/nis 日高峰/n 进出/v 港/n 旅客/n 将/d 超过/v [20/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
为/p 做好/v 春运/n 保障/vn 工作/vn ，/w [两/q 大/a]/mq 机场/nis 配备/v 了/ule 充足/a 的/ude1 除/p 冰雪/n 设备/n ；/w 与/cc 航空公司/nis 和/cc 空管/vn 协同/vd 应对/v [航班/n 延误/v]/nz 应急/vn 处置/v [协调/v 机制/n]/nz ；/w 在/p 安检/n 高峰/n 时段/n 增加/v 备勤/vn 人员/n 和/cc 安检/n 通道/n ；/w [虹桥/ns 机场/nis]/nz 将/d 为/p 脱鞋/v 检查/vn 旅客/n 提供/v 专用/vn 座椅/n 、/w 拖鞋/n 和/cc 一次性/d 脚垫/nz 纸/n ；/w [浦东/ns 机场/nis]/nt 在/p T2/x 出租车/n 站点/n 实行/v “/w 双/q 车道/n 双/q 发车/vn 点/qt 十/m 车位/n ”/w 发车/vn ；/w [虹桥/ns 机场/nis]/nz T2/x 航站楼/n 到达/v [1/m 号/q]/mq 出口处/s 增/v 开/v 直达/vn [人民/n 广场/n]/nz 的/ude1 夜宵/n 专线/n 等/udeng 。/w 
目前/t ，/w 安卓/nz 版/n 的/ude1 “/w [上海/ns 机场/nis]/nz 旅客/n 服务/vn ”/w APP/x 已/d 上/f 线/n ，/w iOS/x 版/n 在/p 开发/vn 中/f 。/w 记者/nnt 昨天/t 从/p [上海/ns 机场/nis 集团/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 扫描/v 二维码/nz 下载/v 试用/vn ，/w 可用/v 它/rr 查询/v [航班/n 信息/n]/nz (/w 注册/vn 用户/n 还/d 可/v 通过/p 关注/v 指定/vn 航班/n 自动/d 接收/v 动态/n 提醒/v )/w ，/w 查看/v 机场/nis 的/ude1 接机/vi 屏/ng ，/w 显示/v 各/rz 商户/n 的/ude1 [具体/a 位置/n]/nz 和/cc 电话/n ，/w 通过/p 标记/n 或/c 拍照/vi 记住/v 停车/vn 车位/n ，/w 在/p 机场/nis 地图/n 内/f 任意/d 标记/n 两点/m 查找/v 具体/a 线路/n ，/w 在/p 地图/n 上/f 快速/d 显示/v 洗手间/n 、/w 问讯处/n 、/w 行李/n 寄存处/n 等/udeng 位置/n ，/w 以及/cc 查询/v 与/cc 出行/vi 有关/vn 的/ude1 各类/r 便民/v 信息/n ，/w 整合/v 功能/n 强大/a 。/w （/w 关健/nr ）/w 
