记者/nnt 刚刚/d 从/p [上海/ns 交通/n 卡/n 公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 针对/p 市民/n 反映/v 交通/n 卡/n 退/v 卡/n 难/a 等/udeng 问题/n ，/w 申城/ns 年/qt 内/f 将/d 推出/v 交通/n 卡/n 自助/b 退/v 卡/n 服务/vn ，/w 在/p 地铁/n 主要/b 换乘/v 车站/n 逐步/d 增加/v [100/m 台/q]/mq 自助/b 退/v 卡机/nz ，/w 提供/v 多种/m 渠道/n 方便/a 市民/n 退/v 卡/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 上海市/ns 目前/t 已有/v [191/m 个/q]/mq 交通/n 卡/n 退/v 卡/n 服务/vn 点/qt ，/w 其中/rz 地铁/n 退/v 卡/n 点/qt [13/m 个/q]/mq ，/w 好/a 德/b 、/w [良友/n 便利店/nis]/nt [70/m 个/q]/mq ，/w 机场/nis 、/w 长途/b 客运/n 、/w 公交/b 枢纽站/nz 等/udeng [20/m 个/q]/mq ，/w 另加/nz [上海/ns 浦发/nz 银行/nis]/ntcb 上海/ns 主要/b 网点/n [82/m 个/q]/mq 。/w 
记者/nnt 还/d 从/p 市政府/n [相关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 《/w 上海市/ns [公共/b 交通/n]/nz 卡/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 也/d 将/d 进行/vn 修订/v ，/w 将/d 广泛/a 听取/v [社会/n 各界/rz]/nz 及/cc 持卡人/nz 意见/n 。/w （/w 记者/nnt 蒋泽/nr ）/w 
