[敦煌/ns 研究院/nis]/nt 15日/t 透露/v ，/w 莫高窟/ns 实体/n 洞窟/n 与/cc 莫高窟/ns 游客/n 中心/nis 将/d 实施/v “/w 绑定/gi ”/w 参观/v 的/ude1 运营/vn 方案/n ，/w 游客/n 实地/d 参观/v 洞窟/n 的/ude1 时间/n 将/d 被/pbei 压缩/v 至/p [75/m 分钟/qt]/mq 。/w 
新/a 参观/v 模式/n 旨在/v 减少/vn 游客/n 参观/v 给/p 洞窟/n 带来/v 潜在/b 影响/vn ，/w 从而/c 保护/vn 珍贵/a 且/c 脆弱/a 的/ude1 壁画/n 彩塑/n 。/w 目前/t ，/w 游客/n 参观/v 莫高窟/ns 所需/nz 时间/n 为/p 人均/a [两/q 小时/n]/mq 。/w 
作为/p 著名/a [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 近年/t 日益/d 激增/vi 的/ude1 游客/n 数量/n 给/p 莫高窟/ns 保护/vn 工作/vn 带来/v [越来越/d 大/a]/nz 的/ude1 压力/n 。/w 据预测/nz ，/w 莫高窟/ns 的/ude1 游客/n 数量/n 仍/d 将/d 以/p 每年/r 15%/m 的/ude1 速度/n 增长/v 。/w 
正在/d 兰州/ns 参加/v 甘肃/ns “/w 两会/n ”/w 的/ude1 [敦煌/ns 研究院/nis]/nt 常务/b 副院长/nnt 王旭东/nr 介绍/v 称/vn ，/w 作为/p 保护/v 莫高窟/ns 的/ude1 措施/n 之一/rz ，/w 莫高窟/ns 游客/n 中心/nis 将/d 于/p 5月1日/t 投入/v 试/vn 运营/vn 。/w 届时/d ，/w 游客/n 前往/v 莫高窟/ns 参观/v 实体/n 洞窟/n 前/f ，/w 须/d 在/p 游客/n 中心/nis 通过/p 主题/n 影院/nis 、/w 数字/n [球幕/nz 电影/n]/nz 等/udeng 数字/n 形式/n 提前/vd 观看/v 关于/p 丝绸之路/n 和/cc 敦煌/ns 的/ude1 背景/n 信息/n 。/w 
“/w 虽然/c 实体/n 洞窟/n 讲解/v 时间/n 被/pbei 压缩/v ，/w 但/c 通过/p 参观/v 莫高窟/ns 游客/n 中心/nis 和/cc 实体/n 洞窟/n ，/w 游客/n 获取/v 的/ude1 信息量/n 会/v 大大/d 增加/v 。/w ”/w 王旭东/nr 表示/v ，/w 所有/b 游客/n 在/p 参观/v 莫高窟/ns 前/f ，/w 都/d 要/v 首先/d 前往/v 游客/n 服务中心/nis 。/w 
他/rr 解释/v 称/vn ，/w 游客/n 如果/c 不/d 去/vf 莫高窟/ns 游客/n 中心/nis “/w 充电/vi ”/w 一小时/mq ，/w 而/cc 直接/ad 前往/v 莫高窟/ns 参观/v ，/w 则/d 会/v 在/p 有限/a 的/ude1 [75/m 分钟/qt]/mq 内/f 获取/v 极少/d 信息/n 。/w 
“/w 未来/t 对/p 游客/n 开放/v 的/ude1 实体/n 洞窟/n 将/d 控制/vn 在/p [10/m 个/q]/mq 以内/f 。/w ”/w 王旭东/nr 透露/v ，/w 莫高窟/ns 游客/n 中心/nis 试/v 运营/vn 期间/f 是/vshi 免费/vd 的/ude1 ，/w 预计/v 在/p 今年/t [8/m 月份/n]/mq 对/p 公众/n 正式/ad 开放/v 后/f 收费/vn 。/w 
届时/d ，/w [敦煌/ns 研究院/nis]/nt 还/d 会/v 免费/vn 开放/v [藏经洞/ns 陈列馆/nis]/nt 、/w [敦煌/ns 研究院/nis 院/n]/nt 史/ng 陈列/v 、/w [敦煌/ns 石窟/ns 文物/n 保护/vn 研究/vn 陈列/v 中心/nis]/nt ，/w 以/p 满足/v 洞窟/n 参观/v 结束/vn 后/f ，/w 游客/n 想/v 更/d 深入/ad 了解/v 莫高窟/ns 的/ude1 丰富/a 内涵/n 的/ude1 需求/n 。/w (/w 完/vi )/w 
