在/p 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 的/ude1 [示范/vn 效应/n]/nz 下/f ，/w 近邻/n 杭州/ns 试图/v 另辟蹊径/nz ，/w 主攻/vn “/w 网上/s 自/p 贸/vg 试验区/n ”/w 。/w 
在/p [1/m 月初/t]/mq 公布/v 的/ude1 《/w 中共/n [杭州/ns 市委/nis]/nto 关于/p 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 全面/ad 深化/v 重点/n 领域/n [关键/n 环节/n]/nz 改革/vn 的/ude1 决定/vn 》/w 中/f ，/w 明确/a 提出/v ，/w 要/v “/w 完善/v 促进/vn 电子商务/nnd 发展/vn 的/ude1 政策/n 体系/n ，/w 探索/v 建设/vn 网上/s [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n ”/w 。/w 此外/c ，/w 杭州/ns 还/d 提出/v ，/w 主动/ad 对接/vi 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 杭州/ns 萧山/ns 国际/n 空港/n 枢纽/n 作用/n ，/w 整合/v 海关/nis [特殊/a 监管/vn 区域/n]/nz ，/w 申报/v 杭州/ns [综合/vn 保税区/n]/nz 和/cc [自由/a 贸易/vn]/nz 园/ng （/w 港/n ）/w 区/n 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 相比/vi 于/p 申报/v 综保区/nz 和/cc [自由/a 贸易/vn]/nz 园区/n ，/w 杭州/ns 探索/v 网上/s 自/p 贸/vg 试验区/n ，/w 目前/t 仍停留/nz 于/p 概念/n ，/w 尚无/v 清晰/a 定位/vn 和/cc 实质/n 举动/n 。/w 不过/c ，/w 杭州/ns “/w 网上/s 自/p 贸/vg 试验区/n ”/w 的/ude1 发展/vn 方向/n ，/w 可能/v 是/vshi 杭州/ns 正/d 全力/d 试点/vn 的/ude1 跨境/vn 电子商务/nnd 的/ude1 “/w 升级版/nz ”/w 。/w 
一名/mq 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 杭州/ns 的/ude1 上述/b 提法/n 已/d 引起/v 国家/n 相关/vn 部委/n 高度/d 重视/v ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 已/d 要求/n 杭州/ns 尽快/d 形成/v 方案/n 上报/vi 。/w 
“/w 战略/n 层面/n 的/ude1 考虑/vn ”/w 
杭州/ns “/w 网上/s 自/p 贸/vg 试验区/n ”/w 的/ude1 动议/n ，/w 最早/d 出现/v 在/p 去年/t 9月/t 。/w 当时/t ，/w 国务院/nt 副总理/nnt 马凯/nrf 在/p 浙江/ns 调研/vn 信息产业/gi ，/w 考察/v 了/ule 包括/v 阿里/ns 集团/nis 在/p 内/f 的/ude1 多家/mq 企业/n ，/w 并/cc 召开/v 座谈会/n 。/w 
前述/b 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 座谈会/n 前/f ，/w 杭州/ns [有关/vn 部门/n]/nz 在/p 与/cc 国家/n 相关/vn 部委/n 交流/v 时/ng ，/w 提出/v 依托/vn 电子商务/nnd 产业/n 优势/n ，/w 打造/v “/w 跨境/vn 电子商务/nnd [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n ”/w 的/ude1 想法/n ，/w 得到/v 后者/rzv 的/ude1 积极/ad 回应/vn ，/w 建议/n 其/rz 在/p 会上/n 作/v 重点/n 汇报/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 杭州/ns 的/ude1 设想/vn 之所以/c 引起/v 关注/vn ，/w 首先/d 是/vshi 基于/p 战略/n 层面/n 的/ude1 考虑/vn 。/w 随着/p [进出口/vn 贸易/vn]/nz 总额/n 的/ude1 增长/vn ，/w 中国/ns 已/d 成为/v 对外贸易/n 大国/n 。/w 与/cc 之/uzhi 形成/v 对比/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 中国/ns 在/p [国际/n 贸易/vn]/nz 中/f 没有/v 相应/vn 的/ude1 话语权/nz ，/w [国际/n 标准/n]/nz 制定/v 、/w 修订/v 的/ude1 主动权/n 被/pbei 发达国家/n 把持/v 。/w 
“/w 相比/vi 传统/n [进出口/vn 贸易/vn]/nz ，/w ‘/w 线/n 上/f 外贸/n ’/w 不仅/c 可以/v 推动/vn 外贸/n 转型/vn 升级/vi ，/w 还/d 有助于/v 提高/vn 中国/ns 在/p [国际/n 贸易/vn]/nz 中/f 的/ude1 发言权/n 、/w 自主权/n 。/w 中国/ns 在/p 全球/n 电子商务/nnd 已有/v 一席之地/n ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 已/d 是/vshi 全球/n 最大/gm 的/ude1 B2B/x [电子/n 商务/n 平台/n]/nz ，/w 通过/p 电子商务/nnd 发达/a 的/ude1 城市/n 试点/vn ，/w 可以/v 探索/vn 制定/v 全球/n 电子商务/nnd 业/ng 的/ude1 标准/n 和/cc [游戏/n 规则/n]/nz ，/w 扭转/v 中国/ns [进出口/vn 贸易/vn]/nz 受制于人/vl 的/ude1 境况/n 。/w ”/w 前述/b 知情/vi 人士/n 说/v 。/w 
与/cc 阿里/ns 深化/v 合作/vn 
而/cc 在/p 跨境/vn 电子商务/nnd 试点/vn 上/f ，/w 杭州/ns 已/d 走/v 在/p 国内/s 前列/n 。/w 
2012年8月/t ，/w 经/p [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w [海关/nis 总署/nis]/nto 批准/v ，/w 杭州/ns 成为/v 全国/n 首批/n [5/m 个/q]/mq [跨境/vn 贸易/vn]/nz [电子/n 商务/n 服务/vn]/nz 试点/vn 城市/n 之一/rz 。/w 根据/p 试点/vn 方案/n ，/w 杭州/ns 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi 探索/v 制定/vn 跨境/vn 电子商务/nnd 综合/vn 服务/v 体系/n ，/w 以及/cc 跨境/vn 电子商务/nnd 进出口/vn 涉及/v 的/ude1 在线/vn 通关/vn 、/w [检验/vn 检疫/vn]/nz 、/w 退税/vn 、/w 结汇/v 等/udeng 基础/n 信息/n 标准/n 和/cc 接口/n 规范/v ，/w 实现/v 海关/nis 、/w 国检/nz 、/w 国税/n 、/w 外/f 管/v 等/udeng 部门/n 与/cc 电子商务/nnd 企业/n 、/w 物流/n 配套/v 企业间/nz 的/ude1 标准化/vn 信息/n 流通/vn 。/w 
去年/t 7月/t ，/w 国内/s 首/q 个/q [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 产业园/nz —/w —/w 中国/ns （/w 杭州/ns ）/w [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 产业园/nz 开/v 园/ng ，/w 杭州/ns 成为/v 中国/ns 首/q 个/q [跨境/vn 贸易/vn]/nz [电子/n 商务/n 服务/vn]/nz [试点/vn 工作/vn]/nz 进入/v 实质性/n 运转/vi 的/ude1 城市/n 。/w 
“/w 尽管/c 杭州/ns 在/p 跨境/vn 电子商务/nnd 上/f 已/d 取得/v 很大/d 成效/n ，/w 但/c 也/d 碰到/v 不少/m 体制性/n 、/w 政策性/n 障碍/n ，/w 在/p 现有/v 试点/vn 框架/n 下/f 很难/d 突破/v 和/cc 解决/v ，/w 需要/v 国家/n 给予/vn 更大/d 支持/v 。/w ”/w 前述/b 知情/vi 人士/n 说/v 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 杭州/ns 建设/vn 网上/s 自/p 贸/vg 试验区/n 过程/n 中/f ，/w 杭州/ns 本土/n 企业/n [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 可能/v 成为/v 关键/n 。/w 
去年/t 12月/t ，/w 杭州/ns 与/cc [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 签署/v [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 双方/n 将/d 重点/n 围绕/v 淘宝/n 城/n 、/w 国家/n 跨境/vn 电子商务/nnd 试点/vn 城市/n [产业/n 园区/n]/nz 、/w 菜鸟/r 网络/n 、/w 阿里云/nrf 和/cc 大/a [数据/n 业务/n]/nz 等/udeng 领域/n 进行/vn 合作/vn 。/w 
杭州/ns 发布/v 的/ude1 学习/vn 文件/n 亦/d 表示/v ，/w 将/d 全面/ad 深化/v 与/cc [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis]/ntc 的/ude1 [战略/n 合作/vn]/nz ，/w 建立/v 多/a 领域/n 多形式/nz 的/ude1 合作/vn 机制/n ，/w 包括/v [电子/n 商务/n 服务/vn]/nz 、/w [网络/n 金融/n 服务/vn]/nz 、/w 智能/n [物流/n 服务/vn]/nz 、/w 跨境/vn 电子商务/nnd 、/w 云计算/gi 和/cc 大/a 数据/n 、/w 网络/n 信用/n 体系/n 等/udeng 。/w 本月/r 上旬/t ，/w 杭州/ns 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 听取/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 情况/n 的/ude1 汇报/vn 。/w 该市/r 相关/vn 领导/n 表示/v ，/w 将/d 争取/v 使/v 杭州/ns 的/ude1 [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 工作/vn 由/p 全国/n 试点/vn 走向/v 全国/n 示范/vn 。/w （/w 记者/nnt 徐益平/nr ）/w 
