[南桥/nz 新城/ns]/nz 东部/f 远期/b 将/d 规划/n 建造/v 大型/b 居住/v 社区/n ，/w 为/p 完善/v 当地/s 交通/n ，/w 本市/r 已/d 启动/v 研究/vn 一条/mq 地铁/n 新线/n ，/w 暂定名/nz [23/m 号/q]/mq 线/n ，/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 在/p 昨天/t （/w 1月14日/t ）/w 举行/v 的/ude1 奉贤/ns [城市/n 设计/vn]/nz [国际/n 研讨会/n]/nz 上/f 获悉/v 的/ude1 。/w 
这/rzv 条/q 规划/n 中/f 的/ude1 地铁/n 新线/n ，/w 暂定/v 名为/v [23/m 号/q]/mq 线/n ，/w 初期/f 规划/n 从/p 奉贤/ns 南桥/nz 接入/vn 市中心/s [9/m 号/q]/mq 线/n [打浦桥/nz 站/vi]/nz 。/w 奉贤区/ns 相关/vn 规划/n 人士/n 透露/v ，/w 新/a 研究/vn 的/ude1 地铁/n 线路/n ，/w 车型/n 将/d 比/p [5/m 号/q]/mq 线/n 列车/n 更大/d ，/w 或/c 沿/p 黄浦江/ns 西侧/f 走向/v ，/w 经过/p 黄浦/ns 、/w 浦东/ns 、/w 闵行/nr 、/w 奉贤/ns 等/udeng 区/n 。/w （/w 钟晖/nr ）/w 
