为/p 最大限度/nz 预防/v 和/cc 降低/v 天气/n 给/p 春运/n 带来/v 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz ，/w 自/p 1月16日/t 起/vf ，/w 自治区/n [气象/n 服务/vn]/nz 中心/nis 将/d 启动/v 春运/n 气象/n 保障/vn 服务/vn 工作/vn ，/w 每天/r 定时/d 通过/p 电视/n 《/w [天气/n 预报/vn]/nz 》/w 节目/n 、/w [手机/n 短信/n]/nz 等/udeng 渠道/n 向/p [社会/n 各界/rz]/nz 发布/v 春运/n 期间/f 有关/v 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 航运/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 [气象/n 服务/vn]/nz 信息/n 。/w 
每年/r 春运/n 期间/f 正值/v 我/rr 区/n 强/a 降雪/vi 、/w 降温/vi 、/w 大风/n 等/udeng 恶劣/a 天气/n 以及/cc 道路/n 积雪/n 结冰/vi 等/udeng 多发/b 易/ad 发/v 时段/n 。/w 2013年12/t 月底/t ，/w 自治区/n [气象/n 服务/vn]/nz 中心/nis 与/cc 自治区/n 公路局/nis 加强/v 联系/vn 合作/vn ，/w 联合/vd 发布/v 了/ule 西藏/ns 主要/b [公路/n 交通/n]/nz [天气/n 预报/vn]/nz 。/w 内容/n 主要/b 包括/v ：/w 西藏/ns 地区/n 节日/n [天气/n 预报/vn]/nz 、/w 拉萨/ns 直航/v 城市/n 气象/n 讯息/n 、/w 西藏/ns [公路/n 交通/n]/nz 干线/n 路况/n 监测/v 信息/n 及/cc 全区/n [公路/n 交通/n]/nz 干线/n 天气/n 趋势/n 预报/vn 等/udeng 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t ，/w 自治区/n [气象/n 服务/vn]/nz 中心/nis 已完成/v 春运/n [气象/n 服务/vn]/nz 保障/v 方案/n ，/w 完善/v 了/ule 各项/r [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 于/p 1月16日/t 起/vf 正式/ad 发布/v 。/w （/w 通讯员/nnt 德庆/ns 卓嘎/nr 央/vg 吉次仁/nr 记者/nnt 姚闻/nr ）/w 
