当前/t ，/w 我们/rr 面临/v 的/ude1 反腐败/nz 形势/n 依然/d 严峻/a ，/w 任务/n [十分/d 艰巨/a]/nz 。/w 要/v 按照/p 中央/n 的/ude1 统一/vn 部署/vn ，/w 把/pba [各级/r 党委/nis]/nz 狠抓/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 的/ude1 主体/n 责任/n 真正/d 落到实处/n ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 主要/b 领导干部/nnt 要/v 增强/vn [责任/n 意识/n]/nz 和/cc 担当/v 意识/n ，/w 必须/d 亲自/d 抓/v 、/w 落实/v 责任/n ，/w 否则/c 就是/v 严重/a 失职/vi 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 领导班子/n 要/v 齐抓共管/vl ，/w [形成/v 合力/n]/nz ，/w 落实/v “/w 一岗双责/j ”/w 。/w 对/p 落实/v 主体/n 责任/n 不力/a 的/ude1 ，/w 必须/d 问责/nz 
■/w 任何/rz 权力/n 须/d 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 、/w 在/p 监督/vn 中/f 行使/v 
要/v 持之以恒/vl 抓好/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 以及/cc 一系列/b 制度/n 的/ude1 贯彻/vn 落实/v ，/w 坚持/v 有/vyou 纪/ng 必/d 执/v 、/w 有/vyou 违/vg 必/d 查/v ，/w 发现/v 一起/s 查处/v 一起/s ，/w 抓牢/nz “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n 不/d 放松/v 。/w 要/v 严格/ad 抓/v 纪律/n 执行/v ，/w 尤其/d 要/v 抓好/v [政治/n 纪律/n]/nz ，/w 坚决/ad 维护/v 中央/n 的/ude1 绝对/d 权威/n ，/w 保证/v 中央/n 政令/n 畅通/an 。/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 都/d 要/v 主动/ad 接受/v 监督/vn ，/w 自觉/a [遵守/v 纪律/n]/nz ，/w 任何/rz 权力/n 都/d 必须/d 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 、/w 在/p 监督/vn 中/f 行使/v 
[十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [第三/m 次/qv]/mq 全会/n 电视电话会议/n 昨天/t 上午/t 举行/v 。/w 会/v 后/f ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩/b 正在/d 上海/ns 分会场/n 强调/v ，/w 当前/t ，/w 我们/rr 抓/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 [首要/b 任务/n]/nz ，/w 是/vshi 认真/ad 学习/v 领会/vn 、/w 贯彻/v 落实/vn 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 联系/v 思想/n 实际/n 学习/v 、/w 结合/v 工作/vn 实际/n 落实/v ，/w 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 高度/d 统一/vn 到/v 中央/n 对/p [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 部署/vn 上来/vf 。/w 要/v 落实/vn [各级/r 党委/nis]/nz 抓/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 的/ude1 主体/n 责任/n 和/cc 纪委/nnt 的/ude1 监督/vn 责任/n ，/w 从严/d 抓/v 纪律/n 、/w 从严/d 落实/v 制度/n ，/w 以/p “/w 零容忍/nz ”/w 态度/n [惩治/v 腐败/an]/nz 。/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 都/d 要/v 主动/ad 接受/v 监督/vn ，/w 使/v 权力/n 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 、/w 在/p 监督/vn 中/f 行使/v 。/w 
市/n 领导/n 杨雄/nr 、/w 殷一璀/nr 、/w 吴志明/nr 、/w 应/v 勇/ag 、/w 徐麟/nr 、/w 艾宝俊/nr 、/w 沈晓明/nr 、/w 朱生岭/nr 、/w 姜平/nr 、/w 沙海林/nr 、/w 尹弘/nr 等/udeng 出席/v 上海/ns 分会场/n 会议/n 。/w 
韩正/nr 指出/v ，/w 中纪委/nt 全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 讲话/n ，/w 对/p 当前/t [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 的/ude1 指导/vn 原则/n 、/w 工作/vn 重点/n 和/cc [主要/b 任务/n]/nz 进行/vn 了/ule 全面/ad 部署/vn 。/w 当前/t ，/w 我们/rr 面临/v 的/ude1 反腐败/nz 形势/n 依然/d 严峻/a ，/w 任务/n [十分/d 艰巨/a]/nz 。/w 要/v 按照/p 中央/n 的/ude1 统一/vn 部署/vn ，/w 把/pba [各级/r 党委/nis]/nz 狠抓/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 的/ude1 主体/n 责任/n 真正/d 落到实处/n ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 主要/b 领导干部/nnt 要/v 增强/vn [责任/n 意识/n]/nz 和/cc 担当/v 意识/n ，/w 必须/d 亲自/d 抓/v 、/w 落实/v 责任/n ，/w 否则/c 就是/v 严重/a 失职/vi 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 领导班子/n 要/v 齐抓共管/vl ，/w [形成/v 合力/n]/nz ，/w 落实/v “/w 一岗双责/j ”/w 。/w 对/p 落实/v 主体/n 责任/n 不力/a 的/ude1 ，/w 必须/d 问责/nz 。/w 
韩正/nr 强调/v ，/w 管/v 党/n 治党/v 一定/b 要/v 严/a ，/w 从严/d 抓/v 纪律/n 、/w 从严/d 落实/v 制度/n 。/w 要/v 持之以恒/vl 抓好/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 以及/cc 一系列/b 制度/n 的/ude1 贯彻/vn 落实/v ，/w 坚持/v 有/vyou 纪/ng 必/d 执/v 、/w 有/vyou 违/vg 必/d 查/v ，/w 发现/v 一起/s 查处/v 一起/s ，/w 抓牢/nz “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n 不/d 放松/v 。/w 要/v 严格/ad 抓/v 纪律/n 执行/v ，/w 尤其/d 要/v 抓好/v [政治/n 纪律/n]/nz ，/w 坚决/ad 维护/v 中央/n 的/ude1 绝对/d 权威/n ，/w 保证/v 中央/n 政令/n 畅通/an 。/w 与此同时/c ，/w 特别/d 要/v [严格/ad 执行/v]/nz 党/n 的/ude1 [组织/n 纪律/n]/nz ，/w 以及/cc [财经/n 纪律/n]/nz 、/w 工作/vn 纪律/n 、/w 生活/vn 纪律/n ，/w 从严/d 执行/v 、/w 从/p 党内/s 做起/v 。/w 要/v 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v 、/w 有/vyou 贪/v 必/d 肃/vg 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg ，/w 对/p [腐败/an 现象/n]/nz 坚持/v “/w 零容忍/nz ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi [从严/d 治党/v]/nz 、/w 取信于民/n 的/ude1 关键/n 。/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 都/d 要/v 主动/ad 接受/v 监督/vn ，/w 自觉/a [遵守/v 纪律/n]/nz ，/w 任何/rz 权力/n 都/d 必须/d 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 、/w 在/p 监督/vn 中/f 行使/v 。/w 
据悉/v ，/w 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 近期/t 将/d 举行/v 常委/nnt 扩大会议/nz 和/cc 市/n 纪委/nnt 全会/n ，/w 专题/n 学习/v 中纪委/nt 全会/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 按照/p 中央/n 要求/n 、/w 结合/v 上海/ns 实际/n ，/w 进一步/d 分析/v 形势/n 、/w 部署/v [下/f 一/d 阶段/n]/nz 上海/ns [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 缪毅容/nr ）/w 
