新华社/nt 拉萨/ns １月１４日/t 电/n （/w 记者/nnt 秦亚洲/nr 、/w 黎华玲/nr ）/w 西藏自治区/ns 日前/t 成立/vi 中国/ns 首家/n 贝叶经/nz 研究所/nis ，/w [专门/d 从事/vi]/nz 对/p 贝叶经/nz 的/ude1 挖掘/vn 、/w 抢救/v 、/w 整理/v 和/cc 翻译/v 。/w 在/p 浩如烟海/vl 的/ude1 [佛教/nz 典籍/n]/nz 中/f ，/w 这种/r 千百年前/t 由/p 僧人/nnt 用/p 梵文/n 书写/v 在/p [贝多罗/nrf 树/n]/nz 叶/ng 上/f 的/ude1 经文/n ，/w 被/pbei 认为/v 是/vshi 最/d 接近/v 释迦牟尼/n 原始/a 教义/n 的/ude1 “/w 佛教/nz 元典/nz ”/w 。/w 
[西藏自治区/ns 社科院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w 贝叶经/nz 研究所/nis 所长/nnt 仲布·次仁多杰/nrf 说/v ：/w “/w 贝叶经/nz 研究所/nis 是/vshi 国内/s 第一个/mq [专门/d 从事/vi]/nz 贝叶经/nz 研究/vn 的/ude1 机构/n 。/w 贝叶经/nz 作为/p 穿越/v 了/ule 千年/t 时空/n 的/ude1 宝贵/a 资料/n ，/w 对于/p 研究/v 佛学/n 、/w 藏学/nz 、/w 佛教/nz 历史/n 、/w [佛教/nz 绘画/n]/nz 、/w [古印度/nz 文化/n]/nz 和/cc [中/f 印/b 文化/n 交流/vn 史/ng]/nz 都/d 有着/v 巨大/a 价值/n 。/w ”/w 
西藏/ns 是/vshi [当今/t 世界/n]/nz 保存/v 贝叶经/nz 最多/ad 、/w 最/d 丰富/a 的/ude1 地方/n ，/w 有数/a [万/d 叶/ng]/mq 贝叶经/nz 保存/v 在/p 寺庙/n 、/w 博物馆/nis 甚至/d 农家/nnd 。/w 由于/p [自然/n 条件/n]/nz 的/ude1 限制/vn 和/cc 历史/n 烽烟/n 的/ude1 侵蚀/vn ，/w 作为/p 贝叶经/nz 诞生地/n 的/ude1 印度/nsf 和/cc 尼泊尔/nsf ，/w 留存/v 的/ude1 贝叶经/nz 已经/d 寥寥无几/vl 。/w 
为了/p 加强/v 贝叶经/nz 的/ude1 保护/vn 与/cc 研究/vn ，/w 从/p ２００６年/t 起/vf ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 启动/v 了/ule 迄今/d 最大/gm 规模/n 的/ude1 西藏/ns 梵文/n 贝叶经/nz 普查/vn 。/w 西藏/ns 已/d 普查/vn 出/vf 近/a [６/m 万/d 叶/ng]/mq 、/w 约/d [１２/m 万/d 面/nf]/mq 、/w [１０００/m 多/a]/mq 函/n （/w 种/q ）/w 的/ude1 贝叶经/nz 存世/v ，/w 主要/b 成/v 书/n 于/p 公元/n [８/m 世纪/n]/mq 至/p [１４/m 世纪/n]/mq 之间/f ，/w [绝大部分/m 为/p]/mq 梵文/n 写本/n 。/w 少量/m 藏文/nz 贝叶经/nz 散布/v 于/p [西藏/ns 博物馆/nis]/nt 、/w 布达拉宫/ns 等/udeng 。/w 贝叶经/nz 研究所/nis 还/d 计划/n 派/v 专家/nnt 深入/ad 西藏/ns 农牧区/n 考察/v ，/w 以/p 全面/ad 掌握/v 散落/v 在/p 寺院/n 以及/cc 百姓/n 家中/s 的/ude1 贝叶经/nz 。/w 
西藏/ns 贝叶经/nz 保护/v 专家/nnt 巴桑罗布/nrf 说/v ，/w 西藏/ns 气候/n 干燥/a ，/w 传统/n 的/ude1 包/v 经/p 布/n 加护/nz 经/p 板/ng 的/ude1 保护/vn 方法/n ，/w 加上/v 民众/n 强烈/a 的/ude1 [保护/vn 意识/n]/nz 强/a ，/w 在/p 西藏/ns 发现/v 的/ude1 贝叶经/nz 都/d 保存/v 得/ude3 非常/d 好/a 。/w 西藏/ns 梵文/n 贝叶经/nz 中/f 孤本/n 、/w 善本/n 、/w 珍本/n 不少/m ，/w 还有/v 一些/mq 经书/n 至今/d 未见/nz 有/vyou 藏文/nz 、/w 汉文/n 译本/n 。/w 
贝叶经/nz 主要/b 用/p 梵文/n 书写/v ，/w 而/cc 全球/n 精通/v 懂/v 梵文/n 的/ude1 人/n 屈指可数/vl 。/w “/w 对于/p 贝叶经/nz 的/ude1 研究/vn ，/w 无法/v 借助/v 计算机/n 等/udeng 助/v 现代化/vn 工具/n ，/w 翻译/v 全/a 靠/v 人工/b 逐字逐句/dl 完成/v ，/w 是/vshi 一项/mq 异常/a 艰巨/a 的/ude1 工程/n 。/w ”/w 仲布·次仁多杰/nrf 说/v 。/w 
为了/p 在/p 加强/v [文物/n 保护/vn]/nz 的/ude1 同时/c 最大/gm 程度/n 地/ude2 体现/v 贝叶经/nz 的/ude1 文献/n 价值/n ，/w 西藏/ns 已/d 编撰/v 成/v 共/d [６１/m 册/q]/mq 的/ude1 《/w 西藏自治区/ns 珍藏/v 贝叶经/nz 影印/v 大全/n 》/w 和/cc 共/d [４/m 册/q]/mq 的/ude1 《/w 西藏自治区/ns 珍藏/v 贝叶经/nz 总/b 目录/n 》/w ，/w 为/p 今后/t 的/ude1 查阅/vn 、/w 研究/vn 提供/v 了/ule 保障/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 
