[西藏/ns 昌都/ns 地区/n 实验/vn 小学/nis]/nt 里/f ，/w [5/m 年级/n]/mq [2/m 班/n]/mq 的/ude1 学生/nnt 正在/d 上/f 多媒体/n 课/n 摄影/vn ：/w 许娜/nr 
2013年/t 岁末/t ，/w 记者/nnt 走访/v 了/ule 坐落/vi 在/p 昌都/ns 城关镇/ns 卧龙/ns 街/n 的/ude1 [昌都/ns 地区/n 实验/vn 小学/nis]/nts 。/w 这/rzv 是/vshi 国家/n 在/p 西藏/ns 创办/v 的/ude1 [第一/m 所/usuo]/mq 现代/ntc 学校/nis 。/w 学校/nis 的/ude1 创建/vn 标志着/v 西藏/ns 现代/ntc 教育/vn 的/ude1 起步/vn 。/w 
在/p [5/m 年级/n]/mq [2/m 班/n]/mq 的/ude1 多媒体/n 课/n 上/f ，/w 索朗卓嘎/nrf 正在/d 聚精会神/al 地/ude2 做/v 着/uzhe PPT/x （/w [演示/vn 文稿/n]/nz 软件/n ）/w 。/w 她/rr 告诉/v 我们/rr ：/w “/w 这个/rz PPT/x 是/vshi 为/p 过/uguo 几天/mq 的/ude1 开放/vn 课/n 准备/v 的/ude1 ，/w 我/rr 做/v 的/ude1 内容/n 是/vshi 我/rr 和/cc 互联网/n 的/ude1 故事/n 。/w ”/w 
在/p [昌都/ns 地区/n 实验/vn 小学/nis]/nts 里/f ，/w 开设/v 了/ule 语音室/n 、/w 微机室/n 、/w [音乐/n 教室/n]/nz 、/w [多媒体/n 教室/n]/nz 、/w 实验室/nis 、/w 图书/n 阅览室/n 等/udeng 功能性/n 教室/n 。/w 每一个/mq 班级/n 均/d 有/vyou 信息/n 网点/n 、/w 配有/v 电视机/n ，/w 实现/v 了/ule “/w 班/n 班/n 通/v ”/w 。/w 
近年来/dl ，/w 西藏/ns 教育/v 系统/n 持续/vd 不断/d 地/ude2 加快/v 实施/vn 教育/v [信息化/vn 建设/vn]/nz 。/w 记者/nnt 从/p 两/m 会上/n 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 西藏/ns 教育/v 系统/n 加快/v 实施/vn 教育/v [信息化/vn 建设/vn]/nz 力度/n ，/w 实施/v “/w 教学/vn 点/qt 数字/n [教育/vn 资源/n]/nz 全/a 覆盖/v ”/w 项目/n ，/w 完成/v [408/m 个/q]/mq 教学/vn 点/qt 优质/b 资源/n [接收/v 设备/n]/nz 项目/n ；/w 开展/v “/w [宽带/n 网络/n]/nz 校校通/nz ”/w 和/cc “/w 优质/b 资源/n 班/n 班/n 通/v ”/w 。/w 建设/vn [104/m 间/f]/mq 中小学/n 多媒体计算机/gi 教室/n ，/w 为/p 西藏/ns 全区/n [37/m 所/usuo]/mq 中小学/n 配备/v 了/ule [488/m 套/q]/mq 多媒体/n [交互式/b 电子/n 白板/nz]/nz ，/w 满足/v 教师/nnt 运用/v 信息化/vn 手段/n 开展/v [课堂/n 教学/vn]/nz 的/ude1 需要/vn ，/w 启动/v 省级/b 教育/v 数据中心/nis 平台/n 建设/vn 。/w （/w 记者/nnt 杨旭/nr ）/w 
