米兰/ns 时间/n 1月13日/t ，/w 陆毅/nr 亮相/vi 2014/m 米兰/ns 秋冬/t 男装/n 周/qt Fendi/x 秀场/nz ，/w 作为/p 唯一/b 受邀/v 中国/ns 男演员/nnd ，/w 陆毅/nr 身着/v 该/rz 品牌/n 秋冬/t 新款/b 大衣/n 绅士/n 范/ng 十足/z ，/w 成为/v 当地/s 粉丝/nf 和/cc 观/vg 秀/ag 媒体/n 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 尽/vi 展/vg 男/b 神/n 魅力/n 。/w 
