去年/t 年底/f ，/w 西藏/ns 首/q 个/q [交通/n 气象/n 观测站/nis]/nt 在/p 拉贡/nz [机场/nis 高速公路/n]/nz 段/q 建设/vn 完成/v 。/w 经过/p [一段/mq 时间/n]/nz 段/q 试运行/nz ，/w 目前/t ，/w 设备/n 运转/vi 正常/a ，/w 正式/ad 投入/v 使用/vn 。/w 
拉贡/nz [机场/nis 高速公路/n]/nz 全长/n [37/m ./w 8/m 公里/q]/mq ，/w 沿线/f 位于/v 拉萨河/ns 腹地/n ，/w 山/n 高/a 谷/ng 深/a ，/w 极端/n 气温/n 天气/n 偏多/nz ，/w 自然环境/n 恶劣/a ，/w 沿线/f 地质/n 条件/n 复杂/a 。/w 拉贡/nz [机场/nis 高速公路/n]/nz 上/f 的/ude1 这个/rz [交通/n 气象/n 观测站/nis]/nt 由/p [拉萨市/ns 气象局/nis]/nt 负责/v 建设/vn ，/w 可/v 通过/p GPRS/x 和/cc [3/m G/x]/mq [无线/b 宽带/n]/nz 将/d 风向/n 、/w 风速/n 、/w 能见度/n 、/w 温度/n 、/w 湿度/n 、/w 降雨量/n 、/w 降雪/vi 、/w 路面/n 湿/a 滑/v 程度/n 等/udeng 常规/n 道路/n [气象/n 数据/n]/nz 和/cc 道/qv 面/nf 情况/n 及时/ad 传输/vn 给/p [拉萨市/ns 气象局/nis]/nt ，/w 并/cc 由/p [拉萨市/ns 气象局/nis]/nt 做成/v 服务/vn 材料/n 报送/v 到/v [相关/vn 部门/n]/nz 及时/ad 发布/v ，/w 将/d 最大/gm 程度/n 地/ude2 降低/v 和/cc 避免/v [灾害性/n 天气/n]/nz 给/p 出行/vi 的/ude1 人们/n 带来/v 经济/n 损失/n 。/w 
[拉萨市/ns 气象局/nis]/nt 还/d 将/d 分别/d 在/p 当雄/ns 至/p 纳木错/nz 的/ude1 那根拉/nrf 山顶/n 、/w 拉萨/ns 至/p 林芝/ns 的/ude1 米拉/nrf 山顶/n 建设/vn [２/m 个/q]/mq [交通/n 气象/n 观测站/nis]/nt ，/w 为/p 交通/n 、/w 旅游/vn 安全/an 畅通/an 和/cc 应急/vn 处置/vn 提供/v 更/d 全面/ad 的/ude1 [气象/n 服务/vn]/nz 和/cc 气象/n 保障/vn 。/w （/w 记者/nnt 彭月圆/nr 通讯员/nnt 靳楠/nr ）/w 
