此外/c ，/w 进/vf 藏/v [十六/m 次/qv]/mq 、/w 笔名/n 柳叶刀/nr 的/ude1 知名/a 高原/n 风光/n 摄影师/nnt 陈吉利/nr ，/w 新作/n 画册/n 《/w 跟/p 柳叶刀/nr 寻梦/v 林芝/ns 桃花/n 》/w 将/d 在/p 本届/r 桃花节/nz 上/f 首发/v ；/w 同时/c 柳叶刀/nr 作为/p [上海市/ns 北/f 医院/nis 眼科/nit]/nt 主任/nnt ，/w 还/d 将/d 在/p 桃花节/nz 期间/f 带领/v [中国/ns 眼科/nit 医师/nnt 协会/nis]/nt 摄影/vn 分委会/nis 委员/nnt 20余人/m ，/w 开展/v “/w 送/v 光明/ntc 给/p 林芝/ns 藏/v 区/n 白内障/nhd 患者/n ”/w 的/ude1 义诊/vn 活动/vn ，/w 并/cc 为/p [20/m 名/q]/mq 白内障/nhd 藏胞/n 免费/vd 手术/n 。/w 
[林芝/ns 地区/n]/ns 的/ude1 桃花/n 由/p 波密县/ns 伊始/vi ，/w 遍及/v 林芝县/ns 、/w 米林县/ns 、/w 朗县/ns 、/w [工布/nz 江达县/ns]/ns 、/w 察隅县/ns 和/cc 墨脱县/ns ，/w 桃花季/nz 也/d 由此/d 从/p 3月/t 上旬/t 持续/vd 到/v 5月/t 中旬/t ，/w 沿/p 中国/ns 最/d 美/b 景观/n 大道/ns [318/m 国道/n]/mq ，/w 途径/n 通麦/nz 进入/v 波密县/ns 桃花沟/nz （/w 波/n 堆/v 沟/n ）/w ，/w 到达/v 林芝县/ns 嘎/o 拉/v 桃花村/ns 至/p [工布/nz 江达县/ns]/ns 拉鲁村/ns ；/w 同时/c 沿/p 306/m 省道/n 途径/n 米林县/ns 索松村/ns 、/w 米/q 林/ng 机场/nis 、/w 大峡谷/nz 沿线/f 至/p 朗县/ns 洞/n 嘎/o 卓村/ns ，/w 均/d 为/p 桃花/n 观赏/v 精华/n 路段/n 。/w 各县/r 花期/t 相错/nz 承接/v ，/w 此起彼伏/vl ，/w 将/d 整个/b [林芝/ns 地区/n]/ns 点缀/v 成/v 一片/mq 桃花/n 的/ude1 海洋/n 。/w 
