中新网/nz 台州/ns 1月14日/t 电/n (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 吴佳蔚/nr 李梦清/nr 张骏/nr )/w 1月14日/t 下午/t 2点52分/t ，/w 浙江/ns 温岭市/ns [城北/s 街道/ns]/nto [杨家/nz 渭/ng 村/n]/ns 台州/ns 大/a 东/f 鞋厂/nis 发生/v 火灾/n ，/w 截止/vi 目前/t ，/w 事故/n 已/d 造成/v [16/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [17/m 人/n]/mq 被/pbei 送往/v 医院/nis 。/w 当地/s 政府部门/n 正在/d 核实/v 死者/n 身份/n ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 着手/v 尸检/vn 。/w 
记者/nnt 自/p 现场/s 了解到/v ，/w 台州/ns 大/a 东/f 鞋厂/nis 是/vshi 温岭/ns 当地/s 一家/n 中/f 小规模/d 鞋厂/nis ，/w 主要/b 经营/v 男鞋/nz 制造/vn 、/w 销售/vn 。/w 厂房/n 为/p [一/d 栋/q]/mq [三/m 层楼/q]/mq 的/ude1 [钢筋/n 混凝土/n]/nz 建筑物/n ，/w 一楼/nz 为/p [包装/n 车间/n]/nz 。/w 
采访/v 中/f ，/w 一位/mq 住在/v 鞋厂/nis 附近/f 的/ude1 村民/n 杨/ng 先生/n 说/v ，/w 当/p 他/rr 从/p 家里/s 跑出/vf 来/vf 准备/v 帮忙/vn 救火/vi 时/ng ，/w 整个/b 厂房/n 一楼/nz 就/d 已经/d 被/pbei 浓烟/n 包围/v 。/w 
“/w 从/p 一楼/nz 开始/v 着/uzhe 的/ude1 ，/w 从/p 一楼/nz 开始/v 一直/d 着/uzhe 到/v 上面/f ，/w 里面/f 泡沫/n 很多/m ，/w 鞋/n 也/d 很多/m ，/w 一直/d 烧/vi 到/v 上边/f ，/w 逃/v 也/d 逃/v 不及/vi ，/w 大概/d 还有/v [很多/m 人/n]/mq 在/p 里面/f 上班/vi 。/w ”/w 
根据/p 消防/b 部门/n 介绍/v ，/w 这次/r 火灾/n 过火/a 面积/n 达到/v 800多平方米/m ，/w 到/v 当天/t 下午/t 5点40分/t 左右/f 大火/n 被/pbei 扑灭/v 。/w 
来自/v 贵州/ns 的/ude1 廖/nz 女士/n 是/vshi 这家/r 鞋厂/nis 的/ude1 员工/n ，/w 事发/vi 时/ng 她/rr 正在/d [二/m 楼/n]/mq 工作/vn 。/w 
“/w 我们/rr 在/p 窗户/n 前/f 喊/v 救命/vn ，/w 后来/t 就/d 从/p 窗子/n 里/f 往/p 楼梯/n 里/f 翻/v ，/w 翻/v 下来/vf 就/d 下来/vf 了/ule ，/w 下面/f 起火/vi 我们/rr 都/d 不/d 知道/v 的/ude1 。/w ”/w 说/v 及/cc 逃生/vi 经过/p ，/w 廖/nz 女士/n [惊恐/a 未定/vi]/nz ，/w 连/ulian 说话/vi 的/ude1 声音/n 都/d 不/d 自觉/a 的/ude1 颤抖/vi 。/w 
“/w 下午/t [3/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 火/n 从/p 一楼/nz 仓库/n 着/uzhe 起来/vf 的/ude1 。/w ”/w 一名/mq 在/p 企业/n 工作/vn 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz 说/v ，/w 起火/vi 时/ng 自己/rr 正在/d 一楼/nz ，/w 立即/d 逃/v 了/ule 出去/vf ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 妻子/n 却/d 在/p [三/m 楼/n]/mq 。/w 
正当/a 他/rr 想/v 要/v 返回/v 救/vn 妻子/n 时/ng ，/w 火势/n 突然/ad 增大/v ，/w 阻挡/v 了/ule 他/rr 前进/vi 的/ude1 脚步/n 。/w 
面对/v 记者/nnt ，/w 男子/n 含/v 着/uzhe 眼泪/n 蹲着/nz 地上/s 道/qv ：/w “/w 我/rr 打/v 了/ule 我/rr 老婆/n 好/a 几/m 通电话/vi 都/d 没/d 能/v 联系/vn 上/f 她/rr ，/w 不/d 知道/v 她/rr 现在/t 怎么样/ryv 了/ule ，/w 有/vyou 没有/v 被/pbei 救出/vf 来/vf …/w …/w ”/w 
火灾/n 发生/v 后/f ，/w 温岭市/ns [主要/b 领导/n]/nnt [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 现场/s ，/w 组织/n 成立/vi 了/ule 现场/s 指挥部/nis ，/w 全力/d 开展/v 抢救/vn 工作/vn 。/w [浙江/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 夏宝龙/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 李强/nr 及/cc 台州市/ns [主要/b 领导/n]/nnt 分别/d 就此/d 事件/n 作出/v 了/ule 批示/n 。/w 
来自/v 温岭/ns 当地/s 官方/n 信息/n 显示/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 共有/v [17/m 名/q]/mq 人员/n 被/pbei 送往/v 医院/nis ，/w 其中/rz [5/m 人/n]/mq 受伤/vi (/w [1/m 人/n]/mq 骨折/vi ，/w [4/m 人/n]/mq 呼吸道/n 灼伤/v )/w ，/w 另外/c [12/m 人/n]/mq 需/v 留/v 院/n 观察/v 。/w 送/v 医/ng 的/ude1 受伤/vn 人员/n 伤情/n 稳定/an ，/w 无/v 生命/n 危险/an 。/w 在/p 火灾/n 中/f 不幸/a 丧生/vi 的/ude1 [16/m 人/n]/mq 身份/n 正在/d 核实/v 中/f ，/w 当地/s 政府部门/n 将/d 及时/ad 公布/v 死者/n 名单/n 。/w 
[温岭市/ns 政府/nis]/nto 方面/n 表示/v ，/w 当地/s 政府/nis 已/d 组成/v [五/m 六/m 个/q]/mq 安抚/v 小组/nis 对/p 每位/r 伤员/n 家属/n 进行/vn 安抚/v ，/w “/w 目前/t 主要/b 是/vshi 心理/n 安抚/v 为主/vi ，/w 下/f 阶段/n 还/d 将/d 就/d 相关/vn 赔偿/vn 进行/vn 协商/vn 。/w ”/w 
此外/c ，/w 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 方面/n 表示/v ，/w 已/d 分/qt [三/m 组/n]/mq [12/m 人/n]/mq 着手/v 进行/vn 尸检/vn 。/w 火灾/n 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn ，/w 相关/vn 后续/vn 处置/vn 工作/vn 也/d 在/p 进行/vn 中/f 。/w (/w 完/vi )/w 
