[北京/ns 援藏/vn 拉萨/ns 指挥部/nis]/nt 召开/v 北京/ns 教育/vn 援藏/vn 20年/t 回顾/v 与/cc 总结/v 座谈会/n 
近日/t ，/w [北京市/ns 对口/vd 支援/v 西藏/ns 拉萨/ns 指挥部/nis 宣传部/nis]/nt 会同/v [北京市/ns 教委/nis 办公室/nis]/nt ，/w 组织/n 历任/v 教育/vn [援藏/vn 干部/nnt]/nz 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 参会/v [援藏/vn 干部/nnt]/nz 围绕/v 援藏/vn 期/qv 内/f 拉萨/ns [教育/vn 事业/n]/nz 发生/v 的/ude1 重要/a 事件/n 、/w [援藏/vn 干部/nnt]/nz 在/p 推动/v 拉萨/ns 教育/vn 发展/vn 所/usuo 起/vf 的/ude1 作用/n 、/w 援藏/vn 工作/vn 体会/v 、/w 进一步/d 做好/v 教育/vn 援藏/v 建议/n 等/udeng 方面/n 各抒己见/vl ，/w 畅谈/v 了/ule 感想/n 。/w （/w 记者/nnt 裴聪/nr ）/w 
