新华社/nt 洛杉矶/nsf １月１４日/t 电/n （/w 记者/nnt 张超群/nr ）/w [中国/ns 西藏/ns]/nz [文化/n 交流/vn]/nz 代表团/n １２日/t 至/p １３日/t 访问/v 洛杉矶/nsf ，/w 与/cc 当地/s 媒体/n 、/w [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 、/w 华侨/n 华人/n 代表/nnt 和/cc 藏族/nz 同胞/n 交流/vn ，/w 向/p 海外/s 同胞/n 和/cc 当地/s 民众/n 介绍/v 西藏/ns 的/ude1 发展/vn 情况/n ，/w 并/cc 回答/v 了/ule 他们/rr 关心/v 的/ude1 问题/n 。/w 
[中国/ns 驻/v 洛杉矶/nsf 总领馆/nis]/nt １３日/t 举行/v [中国/ns 西藏/ns]/nz [文化/n 交流/vn]/nz 代表团/n 媒体/n 见面会/n 。/w 会上/n ，/w [中国/ns 藏学/nz 研究/vn 中心/nis 当代/t 研究所/nis]/nt 所长/nnt 廉湘民/nr 和/cc 拉萨市/ns 副市长/nnt 占/v 堆/v 介绍/vn 了/ule 西藏/ns 的/ude1 发展/vn 变化/vn 、/w 中国/ns 的/ude1 [民族/n 政策/n]/nz 以及/cc [中国/ns 政府/nis]/nt 保护/v 藏族/nz [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 工作/vn 和/cc 举措/n 。/w 
他们/rr 表示/v ，/w 将/d 有/vyou 更多/ad 西藏/ns [文化/n 交流/vn]/nz 代表团/n 走/v 出去/vf ，/w 让/v [国际/n 社会/n]/nz 认识/v 、/w 了解/v 西藏/ns 。/w 占/v 堆/v 用/p 藏语/n 向/p 海外/s 藏胞/n 致/v 以/p [新年/t 祝福/vn]/nz ：/w “/w 我/rr 代表/nnt 西藏自治区/ns [各族/rz 人民/n]/nz 祝/v 你们/rr [新年/t 快乐/a]/nz ，/w 在/p 新的/a 一年/mq 里/f [身体/n 健康/a]/nz 、/w 万事如意/vl 、/w [扎西/nrf 德勒/nrf]/nz ”/w 。/w 
访问/v 洛杉矶/nsf 期间/f ，/w 廉湘民/nr 、/w 占/v 堆/v 和/cc 代表团/n 其他/rzv 两位/mq 成员/nnt 向/p 洛杉矶/nsf 藏胞/n 介绍/v 了/ule 西藏/ns 最新/a 的/ude1 发展/vn 情况/n ，/w 并/cc 详尽/a 了解/v 了/ule 海外/s 藏胞/n 的/ude1 生活/vn 现状/n ；/w 向/p [南/b 加州/ns 大学/nis]/ntu [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 介绍/v 了/ule 西藏/ns [文物/n 保护/vn]/nz 和/cc 发展/v 情况/n 。/w 
在/p 结束/v 对/p 洛杉矶/nsf 的/ude1 访问/vn 后/f ，/w [中国/ns 西藏/ns]/nz [文化/n 交流/vn]/nz 代表团/n 还/d 将/d 前往/v 旧金山/nsf 以及/cc 加拿大/nsf 部分/n 城市/n 开展/v [文化/n 交流/vn]/nz 活动/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 
