人民网/nz 那曲/ns 1月15日/t 电/n （/w 张雪峰/nr ）/w 14日/t ，/w [西藏/ns 那曲/ns 地区/n 气象局/nis]/nt 印发/v 《/w 关于/p 进一步/d 做好/v 2014年/t 春运/n 气象/n 保障/vn 服务/vn 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 启动/v 2014年/t 春运/n 气象/n 保障/vn 服务/vn 。/w 
据悉/v ，/w 为/p 进一步/d 加强/v [灾害性/n 天气/n]/nz [信息/n 发布/v]/nz 工作/vn ，/w [那曲/ns 地区/n 气象局/nis]/nt 建立/v 起/vf 滚动/v [预警/vn 制度/n]/nz ，/w 利用/v [手机/n 短信/n]/nz 、/w [电子/n 显示屏/n]/nz 等/udeng 开展/v 短/a 时/ng 临近/v [气象/n 预报/vn]/nz 的/ude1 预警/vn 服务/vn ，/w 并/cc 针对/p 强/a 降雪/vi 、/w 大风/n 、/w 路面/n 结冰/vi 等/udeng [气象/n 观测/vn]/nz 工作/vn ，/w 做好/v 资料/n 传输/vn 和/cc 应用/vn 工作/vn 。/w 同时/c ，/w [那曲/ns 地区/n 气象局/nis]/nt 还/d 将/d 加强/v 与/cc 铁路/n 、/w 交通/n 、/w 电力/n 、/w 通信/vn 、/w 农牧/n 等/udeng 部门/n 的/ude1 合作/vn ，/w 收集/v 各/rz 部门/n 安全/an 负责人/nnt 及/cc [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 建立/v 春运/n 预警/vn 信息/n 接收/v 群组/nz ，/w 定时/d 向/p 他们/rr 发布/v 春运/n [气象/n 服务/vn]/nz 信息/n 。/w 
