新华社/nt 拉萨/ns １月１４日/t 电/n （/w 记者/nnt 索朗德吉/nrf 、/w 黎华玲/nr ）/w [西藏自治区/ns 教育厅/nis]/nt 最新/a 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w ２０１３年/t [西藏/ns 小学/nis]/nt 入学率/n 达到/v ９９．５９％/m ，/w 青壮年/n 文盲率/n 下降/vi 到/v ０．６３％/m ，/w 全区/n 人均/a 受/v 教育/vn 年限/n 达到/v ８．４年/t ，/w 基本/a 实现/v 全面/ad [全民/n 教育/vn]/nz 。/w 
截至/v ２０１３/m 年底/f ，/w 西藏/ns 各级/r 各类/r 学校/nis 达/v [１５９８/m 所/usuo]/mq ，/w 教学/vn 点/qt [４９６/m 个/q]/mq 。/w 即便/c 在/p 我国/n [最后/f 一个/mq]/nz 通/v 公路/n 的/ude1 县/n —/w —/w [林芝/ns 地区/n]/ns 墨脱县/ns ，/w [九/b 年/qt 义务教育/n]/nz 也/d 已/d 全面/ad 覆盖/v ，/w 学/v 前/f 免费/vd 教育/vn 也/d 已/d [步入/v 正轨/n]/nz 。/w 
[７１/m 岁/qt]/mq 的/ude1 边巴/nr 出生/vi 在/p 旧/a 西藏/ns 一户/mq 平民/n 家里/s ，/w 身为/v 女孩/n 完全/ad 没有/v 上学/vn 的/ude1 机会/n 。/w １９５２年/t 西藏/ns [第一/m 所/usuo]/mq 小学/nis 成立/vi ，/w 边巴/nr 有/vyou 了/ule 上学/vi 的/ude1 机会/n 。/w 如今/t ，/w 她/rr 的/ude1 孩子们/nz 已经/d 从/p 高校/n 毕业/v 走上/v 了/ule [工作/vn 岗位/n]/nz ，/w 孙辈/nr 们/k 也/d 享受/v 着/uzhe 免费/vd 教育/vn 。/w “/w 现在/t 上学/vi 的/ude1 机会/n 对/p 西藏/ns 每一个/mq 孩子/n 都/d 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 ，/w 不/d 分/qt 阶级/n 、/w 不/d 分/qt 性别/n 也/d 不/d 分/qt 年龄/n 。/w ”/w 边巴/nr 说/v 。/w 
据/p 西藏/ns [文史/n 资料/n]/nz 记载/v ，/w 和平/n 解放/v 之前/f ，/w 西藏/ns 有/vyou 寺院/n 教育/vn 、/w 官办/b 教育/vn 和/cc 私塾/n 教育/vn [三/m 种/q]/mq 教育/v 形式/n 。/w 旧/a 西藏/ns 没有/v 新型/b 的/ude1 近代/t [学校/nis 教育/vn]/nz ，/w 广大/b 农牧民/n 子女/n 没有/v 人身自由/n ，/w 更/d 谈不上/v 受/v 教育/vn 的/ude1 机会/n ，/w 旧/a 西藏/ns 文盲率/n 高达/v [９５/m ％/w 以上/f]/mq 。/w [６０/m 多年来/d]/mq ，/w 西藏/ns [彻底/ad 改变/v]/nz 了/ule 旧/a 的/ude1 [教育/vn 制度/n]/nz 和/cc 方式/n 方法/n ，/w 创办/v 了/ule 各级/r 各类/r 现代/ntc 学校/nis 。/w （/w 完/vi ）/w 
