书法/n 展览/vn 现场/s 
人民网/nz 温州/ns 1月15日/t 电/n [今天/t 上午/t]/nz 十时/t ，/w 马鞍山/ns  温州/ns 书法/n 联展/n 暨/cc 瓯越/nz 书/n 风/n —/w —/w 温州/ns 十五/m 青年/n 书法展/n ，/w 在/p [温州/ns 展览馆/n]/nt 开幕/vi 。/w [温州市/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt [九/b 项/q]/mq 迎/v 新年/t  贺新春/nr 系列/n 活动/vn 全面/ad 拉开/v 。/w 
安徽/ns 马鞍山市/ns 位于/v [长江/ns 下游/f]/nz 南岸/s ，/w 历史/n 上/f 为/p “/w 金陵/ns 屏障/n 、/w 建康/nz 锁钥/n ”/w ，/w 悠久/a 的/ude1 历史/n 积淀/vn 了/ule 璀璨/z 的/ude1 文化/n ，/w 名人/n 荟萃/v ，/w 有/vyou 南朝/t 萧统/nr 昭明/nz 阁/ng 遗迹/n 、/w 刘禹锡/nr 陋室/n 等/udeng 重要/a 历史/n [文化/n 名人/n]/nz 遗迹/n 。/w 当今/t 马鞍山/ns 书坛/n 老中青/n 书法家/nnt 均/d 有/vyou 良好/a 建树/n ，/w 在/p 安徽/ns 可/v 列/v 翘楚/nz 。/w 重要/a 书/n 家/q 代表/nnt 有/vyou 李六珍/nr 、/w 刘墨村/nr 、/w 邢齐山/nr 、/w 林/ng 生/v 若/c 、/w 陈艾中/nr 、/w 王斌/nr 、/w 钱兆华/nr 、/w 赵璧/nr 完/vi 等/udeng ，/w 均/d 植根/v 传统/n 、/w 功力/n 深厚/a 。/w 为了/p 加强/v 温州/ns 与/cc 马鞍山/ns 两地/n 的/ude1 书法/n 交流/vn ，/w 促进/v [文化/n 建设/vn]/nz ，/w 继/vg 去年/t 举办/v 首届/b 马鞍山/ns  温州/ns [书法/n 作品/n]/nz 联展/n 后/f ，/w 今年/t 两地/n 书协/nis 再接再厉/vl ，/w 再度/d 办/v 展/vg 。/w 
温州/ns 书法/n 历来/d 底蕴/n 深厚/a ，/w 当代/t 书法/n 文脉/nz 相承/nz ，/w 以/p “/w 二/m 王/n ”/w 为/p 宗/vg ，/w 书/n 风/n 纯正/a ，/w 形成/v 以/p 清正/a 古雅/a 为/p 主导/n 风格/n 的/ude1 “/w 温州/ns 书/n 风/n ”/w ，/w 被/pbei 书法/n 界/n 称为/v “/w 温州/ns 书法/n 现象/n ”/w 。/w 为了/p 推举/v 新人/n ，/w 促进/v 交流/vn ，/w 扩大/v 影响/vn ，/w 市/n 书协/nis 推出/v “/w 瓯越/nz 书/n 风/n ”/w 青年/n 作品/n 系列/n 展/vg ，/w 2011年/t 、/w 2012年/t 相继/d 举办/v 了/ule [两/q 批/q]/mq 十五/m 青年/n 作品展/n 。/w 今年/t 为/p [第三/m 批/q]/mq ，/w 参展/vn 作者/nnt 李砚/nr 、/w 王学元/nr 、/w 陈丕欢/nr 等/udeng 15/m 人大/nis 都/d 是/vshi 活跃/a 在/p 书坛/n 的/ude1 青年/n 翘楚/nz ，/w 善于/v 继承/vn 创新/vi ，/w 成为/v 温州/ns “/w 瓯越/nz 书/n 风/n ”/w 格局/n 的/ude1 主力军/n 。/w 
此次/rz 展览/vn 共/d 展出/v 了/ule 两地/n 书法/n 骨干/n 创作/vn 的/ude1 200多件/m [书法/n 篆刻/n]/nz 作品/n ，/w 书体/n 多样/a ，/w 形式/n 丰富/a ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 当今/t 两地/n 书法/n 的/ude1 风格/n 和/cc 水平/n 。/w 展期/n 持续/vd 至/p 本月/r 20日/t 。/w 
另据/nz [温州/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 介绍/v ，/w 从/p 本次/r 活动/vn 开始/v 到/v 2月28日/t 结束/v ，/w 该/rz 协会/nis 将/d 举办/v 迎/v 新年/t  贺新春/nr 等/udeng 系列/n 活动/vn ，/w 为/p [社会/n 各界/rz]/nz 奉献/v [书法/n 艺术/n]/nz 大餐/n 。/w （/w 蔡庆珍/nr ）/w 
