人民网/nz 温州/ns 1月15日/t 电/n [今天/t 下午/t]/nz ，/w 500万/m 沉甸甸/z 的/ude1 温州/ns 旅游/vn 优惠券/n 由/p [温州市/ns 旅游局/nis]/nt 发放/v 到/v 外地/s 各/rz [温州/ns 商会/nis]/nz 旅游/vn 办事处/nis 负责人/nnt 手中/s ，/w 为/p 在/p 外/f 温州人/nz 送/v 上/f 来自/v 家乡/n 旅游/vn 人/n 的/ude1 [优质/b 服务/vn]/nz ,/w 激发/v 他们/rr 回乡/vi 旅游/vn 投资/vn 的/ude1 热情/an 。/w 
近年来/dl ，/w 温州/ns 旅游/vn 与/cc 在/p 外/f [温州/ns 商会/nis]/nz 互动/vn 愈加/d 频繁/a ，/w 2009年/t 至今/d ，/w 已/d “/w 联姻/vi ”/w 成立/vi [19/m 家/q]/mq 商会/nis 旅游/vn 办事处/nis 。/w 去年/t ，/w [温州市/ns 旅游局/nis]/nt 开展/v 了/ule [5/m 次/qv]/mq 旅游/vn 招商引资/vl 活动/vn ，/w 在/p 各地/rzs 商会/nis 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 引进/v 了/ule [投资/vn 规模/n]/nz 达/v [50/m 亿元/q]/mq 的/ude1 永昌堡文/nrf 旅/vg 开发/v 项目/n 等/udeng 一批/mq 大/a 项目/n ，/w 本次/r 也/d 带来/v 了/ule [15/m 个/q]/mq 温州/ns 旅游/vn 招商引资/vl 项目/n ，/w 吸引/v 在/p 外/f 温商/nz 回乡/vi 投资/vn 。/w 
各/rz 商会/nis 代表/nnt 在/p 座谈会/n 上/f 表示/v ，/w 温州/ns 旅游/vn 和/cc 外地/s [温州/ns 商会/nis]/nz 的/ude1 合作/vn 空间/n 很大/d ，/w 派/v 发/v 温州/ns 旅游/vn 优惠券/n ，/w 即/v 能/v 宣传/vn 温州/ns 旅游/vn ，/w 又/d 使/v [温州/ns 商会/nis]/nz 更/d 能/v 走近/v 当地/s 百姓/n 。/w [温州市/ns 旅游局/nis]/nt 提供/v 的/ude1 优惠/vn 措施/n 、/w 一对一/vl [商务/n 考察/v]/nz 服务/vn 等/udeng 给/p 他们/rr 增加/v 了/ule 浓浓的/z 乡情/n 和/cc 暖意/n 。/w 
“/w [温州/ns 商会/nis]/nz 旅游/vn 办事处/nis 要/v 成为/v 打造/v 温州/ns 旅游/vn [城市/n 形象/n]/nz 和/cc [旅游/vn 营销/vn]/nz 的/ude1 排头兵/n ，/w 成为/v 温州/ns 招商引资/vl 的/ude1 信息/n 平台/n ，/w 为/p 商旅/n 互动/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 条件/n 和/cc 环境/n 。/w ”/w [温州市/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 赵典霖/nr 表示/v 。/w 
会上/n ，/w [温州市/ns 旅游局/nis]/nt 牵头/vi 雁荡山/nz 、/w 楠溪江/ns 、/w 洞头/ns 、/w 文/ng 成/v 百丈漈/nz 等/udeng 景点/n 和/cc [高/a 星级/b 酒店/nis]/nz 联合/vd 向/p 外地/s 商会/nis 旅游/vn 办事处/nis 发放/v 合计/vn [500/m 万元/q]/mq 旅游/vn 优惠券/n 。/w （/w 黄雪意/nr ）/w 
