人民网/nz 温州/ns 1月16日/t 电/n 近年来/dl ，/w 收藏/v 热/a 逐渐/d 升温/vi 。/w 不少/m 偏远/a 山区/n 村民/n 家中/s 的/ude1 牌匾/n 等/udeng 古物/n 成/v 了/ule 不法分子/n 眼中/s 的/ude1 “/w 肥肉/n ”/w 。/w 日前/t ，/w 泰顺县/ns 警方/n 破获/v 一起/s 盗窃/v 古物/n 案/ng ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz 、/w 杜/vg 某/rz 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
[泰顺县/ns 公安局/nis]/nto 随即/d 展开/v 调查/vn ，/w 由于/p 该村/r 并/cc 无/v 监控/vn 设施/n ，/w 民警/nnt 走访/v 了/ule 大量/m 村民/n 。/w 经查/nz ，/w 一辆/mq 外地/s 绿色/n 皮卡车/nz 引起/v 警方/n 注意/v 。/w 12月22日/t 下午/t ，/w 该/rz 皮卡车/nz 再次/d 来到/v 宏/nz 秀/ag 村/n ，/w 民警/nnt 随即/d 对/p 车上/s 的/ude1 王/n 某/rz 和/cc 杜/vg 某/rz [二/m 人/n]/mq 依法/d 进行/vn 传唤/v 。/w 
警方/n 介绍/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 王/n 某/rz （/w 河南/ns 籍/ng ）/w 和/cc 杜/vg 某/rz （/w 安徽/ns 籍/ng ）/w 白天/t 以/p 收购/v 古玩/n 为/p 名/q ，/w 到/v 一些/mq 偏远/a 农村/n 低价/n 收购/v 古/tg 铜钱/n 、/w 古/tg 石器/n 等/udeng ，/w 再/d 高价/n 转手/vi 。/w 如果/c 发现/v 一些/mq 祠堂/n 或/c 无人/b 看守/n 的/ude1 老屋/n 内存/n 有/vyou 古物/n ，/w 两人/mq 便/d 悄悄/d 记录/v 下来/vf ，/w 到/v 了/ule 晚上/t 再/d 伺机/d 作案/vi 。/w 
据/p 交代/v ，/w 去年/t 11月/t 以来/f ，/w 王/n 某/rz 和/cc 杜/vg 某/rz 共/d 在/p 泰顺/ns 作案/vi [7/m 起/vf]/mq ，/w 包括/v 一对/mq 青石/n 墩/ng 、/w [三/m 块/q]/mq 老/a 牌匾/n 在/p 内/f 的/ude1 近/a 十件/nz 古物/n ，/w 均/d 被/pbei 两人/mq 以/p 每件/d [几百/m 到/v 几千/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 进行/vn 销售/vn 。/w 
目前/t ，/w 王/n 某/rz 与/cc 杜/vg 某/rz 已/d 被/pbei 泰顺县/ns [公安/n 机关/n]/nz [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w （/w 潘海波/nr 蔡晓野/nr ）/w 
