人民网/nz 温州/ns 1月15日/t 电/n 近日/t ，/w [温州/ns 龙湾/ns]/nz 区/n 警方/n 在/p 辖区/n 内/f 捣毁/v 一个/mq 赌博/vi 窝点/v 。/w 令人/v 诧异/a 的/ude1 是/vshi ，/w 开设/v 赌场/n 的/ude1 竟是/v 位/q 花甲/n 老人/n 。/w 该/rz 老人/n 称/v ，/w 自己/rr 因病/d 将/d 不久/d 人世/n ，/w 开设/v 赌场/n 是/vshi 为了/p 给/p 妻儿/n 留点/nz 积蓄/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 曹/nz 某/rz 于中年/nr 结识/v 妻子/n ，/w 因/p 妻子/n 比/p 自己/rr 小/a [二十/m 岁/qt]/mq ，/w 后/f 又/d [老/a 来得/vi 子/ng]/nz ，/w 其/rz 平时/t 对/p 妻儿/n 百般/d 呵护/v 。/w 
如今/t 曹/nz 某/rz 已/d 年/qt 近/a 60/m ，/w 今年/t 的/ude1 一次/mq 体检/vn 中/f 曹/nz 某/rz 被/pbei 查出/v 患有/v [肝硬化/nhd 晚期/t]/nz ，/w 将/d 不久/d 人世/n 。/w 眼见/v 身体/n 每况愈下/vl ，/w 曹某/nr 心急如焚/vl 。/w 想起/v 自己/rr 平时/t 并/cc 无/v 积蓄/n ，/w 如果/c 撒手人寰/l 担心/v 妻儿/n 将来/t 生活/vn 。/w 于是/cc ，/w 曹/nz 某/rz 想到/v 了/ule 开设/v 赌场/n 。/w 
据/p 交代/v ，/w 曹/nz 某/rz 伙同/v 好友/n 尤/d 某/rz 、/w 庄/ag 某/rz 等/udeng 人/n 合力/n 开设/v 赌场/n ，/w 抽头/v 盈利/vn ，/w 曹/nz 某/rz 每场/r 能/v 拿到/v [四/m 五/m 百/m 元/q]/mq 。/w 
当天/t 警方/n 共/d 抓获/v 涉/vg 赌/v 人员/n [32/m 人/n]/mq 。/w 目前/t ，/w 曹/nz 某/rz 因/p 身体/n 原因/n 已/d 被/pbei [龙湾区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 取保候审/v 。/w （/w 陈绍利/nr 潘海波/nr ）/w 
