人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 刘洁妍/nr 刘融/nr ）/w 国台办/j 发言人/nnt 马晓光/nr 在/p 今天/t 的/ude1 例行/vn 发布/v 会上/n 指出/v ，/w [大陆/ns 机电/b 产品/n 进出口/vn 商会/nis]/nt 和/cc [台湾/ns 贸易/vn 中心/nis]/nt 分别/d 在/p 两岸/n 互设/v [办事/vn 机构/n]/nz 之后/f ，/w 相关/vn 的/ude1 工作/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 为/p 两岸/n 经贸/b 交流/vn 合作/vn 发挥/v 了/ule 桥梁/n 和/cc 纽带/n 作用/n 。/w 2013年12月/t ，/w 两岸/n 经/p 合/v 会/v [第五/m 次/qv]/mq 例会/n 商定/v ，/w 将/d 启动/v 第二批/mq 经贸/b 团体/n 互设/v [办事/vn 机构/n]/nz 的/ude1 工作/vn 。/w 目前/t [台湾/ns 电机/n 电子/n 商业/n 同业公会/n]/nt 和/cc [海峡/n 两岸/n 经贸/b 交流/vn 协会/nis]/nt 正在/d 准备/v 申请/vn 互设/v [办事/vn 机构/n]/nz ，/w 双方/n [主管/vn 部门/n]/nz 将/d 根据/p [有关/vn 规定/n]/nz 进行/vn 审批/vn 。/w 
