人民网/nz 南宁/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 庞革平/nr ）/w 记者/nnt 从/p 广西/ns 全区/n 林业/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 广西/ns 通过/p 深化改革/v ，/w 强化/v 森林/n 保险/n ，/w 大力/d 推进/vi [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 和/cc 林业/n 合作/v 组织/n 建设/vn ，/w 促进/v 了/ule [林业/n 经济/n]/nz 快速/d 发展/vn 。/w 2013年/t ，/w 广西/ns 全区/n 森林/n 保险/n 覆盖/v 面积/n 达/v [2596/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 209%/m ；/w 全区/n 全年/n 实现/v [林业/n 产业/n]/nz 总产值/n [3020/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 37.6%/m ，/w 其中/rz 造纸/vn 与/cc [木材/n 加工/vn]/nz 实现/v [销售/vn 收入/n]/nz [1050/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 广西/ns [第/m 9/m 个/q]/mq [千/m 亿元/q]/mq 产业/n 。/w 
为/p 深化/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz ，/w 2013年/t 广西/ns 进一步/d 加快/v 推进/vn 森林/n 保险/n ，/w [财政/n 补贴/n]/nz 资金/n [3000/m 万元/q]/mq ，/w [广西/ns 林业厅/nis]/nt 与/cc [广西/ns 保/v 监/vg 局/n]/nt 签订/v 《/w 共同/d 推进/vi 政策性/n 森林/n 保险/n 的/ude1 战略/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 》/w ，/w 建立/v 了/ule 森林/n 保险/n 工作/vn 联席会议/n 制度/n 和/cc 联合/vd 会商/v 制度/n 。/w 同时/c ，/w 广西/ns 大力/d 推进/vi [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 和/cc 林业/n 合作/v 组织/n 建设/vn ，/w 支持/v 南宁市/ns 邕宁区/ns 等/udeng [12/m 个/q]/mq [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 试点县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 打造/v 宾阳县/ns 等/udeng [15/m 个/q]/mq [林业/n 专业/n 合作社/nis]/nt [示范/vn 单位/n]/nz ，/w 建立/v 全区/n 林权/nr 档案/n 信息/n 联网/vi 管理系统/gi 。/w 2013年/t ，/w 广西/ns 全区/n 森林/n 保险/n 覆盖/v 面积/n 达/v [2596/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 209%/m ；/w [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 余额/n [60/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10%/m ；/w [林业/n 专业/n 合作社/nis]/nt 达/v [901/m 个/q]/mq ，/w [销售/vn 收入/n]/nz 40多亿元/m ，/w [同比/n 增长/v]/nz 80%/m 。/w 
“/w 以/p 推进/vi 森林/n 保险/n 和/cc [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 为/p 契机/n ，/w 我们/rr 强力/n 推进/vi 政/ng 审批/v 制度/n 改革/vn ，/w 进一步/d 激发/v [林业/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn 潜力/n 和/cc 活力/n 。/w ”/w 自治区/n 林业厅/nis 厅长/nnt 陈秋华/nr 说/v ，/w 2013年/t 广西/ns 进一步/d 清理/v 规范/vn 林业/n [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz ，/w 共/d 取消/v 、/w 下放/v 、/w 调整/v 自治区/n 级/q 林业/n [行政/n 审批/vn 项目/n]/nz [12/m 项/q]/mq ，/w 自治区/n 级/q 审批/vn 的/ude1 项目/n 由/p 原来/d 的/ude1 [36/m 项/q]/mq 减少/v 为/p [30/m 项/q]/mq ，/w 减幅/n 达/v 16.7%/m 。/w 
创新/vi 激发/v 活力/n ，/w 改革/vn 推动/v 发展/vn 。/w 2013年/t ，/w [广西/ns 林业/n]/nz 企业/n 发展/vn 到/v [1/m ./w 3/m 万/d 家/q]/mq ，/w 全区/n 实现/v [林业/n 产业/n]/nz 总产值/n [3020/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 37.6%/m ，/w 其中/rz 造纸/vn 与/cc [木材/n 加工/vn]/nz 实现/v [销售/vn 收入/n]/nz [1050/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 广西/ns [第/m 9/m 个/q]/mq [千/m 亿元/q]/mq 产业/n ；/w 木材/n 产量/n [2480/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 18.6%/m ，/w 约/d 占/v 全国/n 木材/n 产量/n 的/ude1 30%/m ；/w 人造板/n 产量/n [2860/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 24.5%/m 。/w 林业/n [产业/n 结构/n]/nz 进一步/d 优化/v ，/w 全区/n 林业/n 一二/m [三/m 次/qv 产业/n 结构/n]/nz 由/p 2012年/t 的/ude1 30：64/m ：/w 6/m 调整/vn 为/p 24：65/m ：/w 11/m 。/w 全区/n [森林/n 旅游/vn]/nz 实现/v 产值/n [276/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 第三产业/n 最大/gm 的/ude1 增长点/n 。/w 与此同时/c ，/w [林/ng 下/f 经济/n]/nz 规模/n 不断/d 壮大/v 。/w 2013年/t ，/w 广西/ns 全区/n [林/ng 下/f 经济/n]/nz 产值/n 达到/v [470/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 30.5%/m ，/w 面积/n 达/v [4218/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 惠及/v 林农/nnd [1204/m 万/d 人/n]/mq 。/w 广西/ns 被/pbei 列为/v 全国/n [林/ng 下/f 经济/n]/nz 发展/v 示范区/n ，/w 已/d 培育/v [林/ng 下/f 经济/n]/nz “/w [十/m 万元户/n]/mq ”/w [1741/m 个/q]/mq 、/w “/w [百/m 万元/q]/mq 屯/ng ”/w [233/m 个/q]/mq 、/w “/w [千/m 万元村/ns]/mq ”/w [59/m 个/q]/mq 、/w “/w 亿元/q 乡镇/n ”/w [19/m 个/q]/mq 、/w “/w [十/m 亿元/q]/mq 县/n ”/w [13/m 个/q]/mq 。/w （/w 完/vi ）/w 
