人民网/nz 灵山/ns 1月15日/t 电/n 1月9日/t ，/w 随着/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 蒋/nz 某/rz 的/ude1 落网/vi ，/w 钦州市/ns 灵山县/ns 佛子镇/ns “/w 1.1/m ”/w 命案/n 成功/a 告破/nz 。/w 灵山/ns 警方/n 在/p 线索/n 少/a 、/w 难度/n 大/a 的/ude1 困境/n 之下/f 充分/ad 利用/v [刑事/b 科学技术/n]/nz 的/ude1 优势/n 最终/d 成功/a 破获/v 这/rzv 起疑/v 雾重重/nz 的/ude1 新年/t “/w 第一/m 案/ng ”/w 。/w 
2014年1月1日0时15分/t ，/w [灵山县/ns 公安局/nis]/nto 接到/v 佛子镇/ns 辣/a 了/ule 村委会/nis 蒋某某/nr 报案/vi 称/v ，/w 住/vi 佛子镇/ns 辣/a 了/ule 村委/n [七/m 队/n]/mq [29/m 号/q]/mq 的/ude1 黄/a 某某/r 在/p 其/rz 家中/s 的/ude1 客厅/n 被/pbei 人/n 杀害/v ，/w 要求/n 速/ag 派员/v 查处/vn 。/w 
该案/r 线索/n 来源/n 少/a 、/w [目击/v 证人/nnt]/nz 少/a 、/w 破案/vi 难度/n 大/a 。/w 民警/nnt 们/k 马不停蹄/vl 地/ude2 开展/v [现场/s 勘查/vn]/nz 和/cc 调查/vn 走访/v ，/w 刑事/b [技术/n 人员/n]/nnt 对/p [案发/v 现场/s]/nz 进行/vn 了/ule 全面/ad 仔细/ad 的/ude1 勘查/vn ，/w 决不/d 放过/v 一丝一毫/n 的/ude1 疑点/n 和/cc 痕迹/n ，/w 最终/d 发现/v 了/ule 有价值/nz 的/ude1 线索/n ，/w 顺/v 滕摸瓜/nr 锁定/v 蒋某京/nr 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n ，/w 至此/d 侦破/v 工作/vn 取得/v 重大/a 突破/v 。/w 
2014年1月9日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w 蒋某京/nr 在/p 佛子镇/ns 辣/a 了/ule 村委会/nis 落网/vi 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 蒋某京/nr 如实/d 供述/nz ，/w 其/rz 因/p 心/n 生/v 歹念/n 意图/n 强奸/v 受害人/n 黄/a 某某/r ，/w 于/p 12月31日19时/t 许/v 蒙面/vn 爬墙/nz 进入/v 受害人/n 家中/s ，/w 然后/c 在/p 大院/n 内/f 躲藏/v 以/p 等待/v 作案/vn 时机/n ，/w 后/f 被/pbei 受害人/n 黄/a 某某/r 发现/v 。/w 黄/a 某某/r 呼喊/v “/w 抓贼/nz ”/w 时/ng ，/w 蒋某京/nr 便/d 用/p [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 刀具/n 威胁/vn 并/cc 将/d 黄/a 某某/r 刺死/v 后/f 翻墙/nz 逃跑/v 。/w 
[灵山县/ns 公安局/nis]/nto 已/d 将/d 该案/r 立/v 为/p 故意/d 杀人案/n ，/w 目前/t [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 蒋某京/nr 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 办理/v 当中/f 。/w （/w 刘森冰/nr ）/w 
