人民网/nz 南宁/ns 1月15日/t 电/n （/w 庞革平/nr 、/w 石才学/nr ）/w 2013年/t ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 克服/v 多条/mq 高铁/nz 施工/vn 、/w 多/a 起/vf 台风/n 影响/vn 等/udeng 因素/n 的/ude1 影响/vn ，/w 精心/ad 组织/n ，/w 多/a 拉/v 快跑/vi ，/w 全年/n 货物/n 发送/v 累计/vn 达到/v [11115/m 万吨/q]/mq 。/w 至此/d ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 货物/n 发送/v 已/d 连续/a 四年/t 超过/v [1/m 亿吨/q]/mq 。/w 
2013年/t 是/vshi [南宁/ns 铁路局/nis]/nto [货物/n 运输/vn]/nz 受/v 影响/vn 最多/ad 的/ude1 一年/mq 。/w 一方面/c ，/w [全球/n 经济/n]/nz 缓慢/a 复苏/vi 、/w 进口/v 铁矿/n 大幅/d 减少/v ，/w 另一方面/c ，/w [7/m 条/q]/mq 高铁/nz 施工/vn 紧/d 、/w 任务/n 重/a ，/w 特别/d 是/vshi 进入/v [10/m 月份/n]/mq 以后/f ，/w 南宁/ns 、/w 桂林/ns 、/w 柳州/ns 、/w 贵港/ns 枢纽/n 高/a 铁线/nz 接入/v 既有线/n 施工/vn ，/w 以及/cc 桂林/ns 、/w 柳州/ns 、/w 南宁/ns 、/w [六/m 塘/ng]/mq 等/udeng 站/vi 改/v 施工/vn ，/w 封锁/v [作业/vn 时间/n]/nz 长/a ，/w 对/p 区段/n 通过/p 能力/n 、/w 车辆/n 移动/v 速度/n 及/cc 车站/n 装车/vi 能力/n 影响/vn 较大/d 。/w 另外/c ，/w 去年/t 该/rz 局管内/n 还/d 经历/n 了/ule [24/m 次/qv]/mq 大/a 范围/n 强降雨/nz 、/w [6/m 次/qv]/mq 台风/n ，/w 给/p 运输/v 组织/n 带来/v 很大/d 的/ude1 影响/vn 。/w 
对此/d ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 全力以赴/vl 保/v 安全/an 、/w 保/v 稳定/an ，/w 精心/ad 组织/n ，/w 科学/n 调度/vn ，/w 先后/d 与/cc [62/m 家/q]/mq 企业/n 签订/v 了/ule 协议/n ，/w 想方设法/dl 优先/vd 为/p 这些/rz [重点/n 企业/n]/nz 多/a 拉/v 快跑/vi ，/w 维护/v [区域/n 经济/n]/nz 平稳/a 运行/vn 。/w 从/p 6月15日/t 起/vf ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 推行/v 了/ule 货运/n 组织/n 改革/vn ，/w 打破/v [运输/vn 计划/n]/nz [传统/n 模式/n]/nz ，/w 以/p 市场/n 和/cc [客户/n 需求/n]/nz 为/p 导向/n ，/w 对/p 货运量/n 较大/d 、/w 货源/n 稳定/an 均衡/a 等/udeng [大宗/b 物资/n]/nz 煤炭/n 、/w 焦炭/n 、/w 石油/n 、/w 金矿/nis 、/w 钢铁/n ，/w 通过/p 协议/n [运输/vn 方式/n]/nz 给予/vn 运力/n 保障/vn 。/w 对/p 粮食/nf 、/w 化肥/n 、/w 农副产品/n 等/udeng 零散/a 货物/n ，/w 实行/v 敞开/v 受理/vn ，/w 通过/p 简化/v 手续/n 、/w 拓宽/v 渠道/n 等/udeng 手段/n ，/w 为/p 货主/n 提供/v 随时/d 受理/v 、/w 及时/ad 装运/v 更加/d 周到/a 的/ude1 服务/vn 。/w 经/p 努力/ad ，/w 全局/n [货物/n 运输/vn]/nz 出现/v 了/ule 不少/m 新亮点/nz 。/w 1月25日/t 、/w 31日/t ，/w 该局/r 货物/n 装车/vi 分别/d 达到/v [5708/m 车/n]/mq 、/w [5728/m 车/n]/mq ，/w 首次/m 突破/v [5700/m 车/n]/mq 大关/n ，/w 连创/v 历史/n 新高/n 。/w 
去年/t ，/w 在/p 全球/n [经济/n 增长/v]/nz 放缓/v 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 虽然/c 煤炭/n 、/w 矿石/n 等/udeng 大宗/b 货物/n 需求/n 放缓/v ，/w 但/c [广西/ns 北部湾/ns 港/n]/nz 口/n [铁路/n 货物/n 运输/vn]/nz 需求/n 仍然/d 较大/d ，/w 为/p 满足/v 满足/vn [三/m 大/a]/mq 港口/n 对/p [铁路/n 运输/vn 能力/n]/nz 的/ude1 需求/n ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 先后/d 与/cc 港务/n 、/w 企业/n 建立/v 了/ule 定期/d 联系/v 制度/n 、/w 走访/v 制度/n ，/w 并/cc 坚持/v 疏港/nz 运输/v [优先/vd 战略/n]/nz ，/w 克服/v 新线/n 建设/vn 施工/vn 多/a 、/w 西南/ns 装车/vi 去向/n 受限/v 等/udeng 困难/an ，/w 加大/v 港口/n 运输/v 组织/n ，/w [努力/ad 提高/v]/nz 运输/v 效率/n ，/w 为/p 进出/v 港口/n [货物/n 运输/vn]/nz 提供/v 畅通/an 的/ude1 渠道/n ，/w 使/v 港口/n [铁路/n 货物/n 运输/vn]/nz 再/d 创新/vi 高/a 。/w 2013年2月份/t ，/w [广西/ns 北部湾/ns 港/n]/nz 铁路/n 货物/n 发送/v [同比/n 增长/v]/nz 依然/d 达到/v 14.3%/m ，/w 3月3日/t 、/w 4日/t 、/w 5日/t ，/w 北部湾/ns 港口/n 铁路/n 连续/a 刷新/v 装车/vn 历史/n 纪录/n ，/w 到/v 2013年/t 上半年/t ，/w [广西/ns 北部湾/ns 港/n]/nz 口/n 铁路/n 货物/n 发送/v 增长/vn 虽然/c 有所/v 放缓/v ，/w 但/c [增长/v 幅度/n]/nz 仍/d 高于/v 全/a 路/n [平均/a 水平/n]/nz [5/m 个/q]/mq 百分点/n 左右/f 。/w 2013年/t ，/w [广西/ns 北部湾/ns 港/n]/nz 铁路/n 货物/n 发送量/n 完成/v [4136/m ./w 6/m 万吨/q]/mq ，/w 同比/n 增/v 运/vn [250/m ./w 71/m 万吨/q]/mq ，/w 增幅/n 6.45%/m ，/w 为/p 全局/n 货物/n 发送/v 超过/v 亿吨/q 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
