【/w 编者按/n 】/w 郡县/n 治/v ，/w 则/d 天下/n 安/ag 。/w [县域/n 经济/n]/nz 作为/p 国民经济/n 的/ude1 [基本/a 单元/n]/nz ，/w 是/vshi [统筹/vd 城乡/n]/nz 发展/vn 的/ude1 依托/vn 和/cc 载体/n ，/w 是/vshi [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 重要/a 支撑/v 。/w 由/p [广西/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 组织/n 编写/v 的/ude1 《/w 广西/ns 县域/n 竞争力/n 报告/n 2012/m 》/w ，/w 对/p 广西/ns 的/ude1 县域/n 单位/n 从/p 规模/n 竞争力/n 、/w 发展/v 竞争力/n 、/w [质量/n 竞争力/n]/nz 、/w 工业/n 竞争力/n 、/w 民生/n 竞争力/n 和/cc 基础/n 竞争力/n 等/udeng [六/m 个/q]/mq 方面/n 进行/vn 综合性/n 的/ude1 评价/vn 。/w 玉州区/ns 、/w 兴宾区/ns 、/w 岑溪市/ns 、/w 右江区/ns 、/w 东兴市/ns 、/w 钦南区/ns 、/w 临桂县/ns 、/w 港北区/ns 、/w 武鸣县/ns 、/w 北流市/ns [十/m 个/q]/mq 市县/n 区/n 位居/v 广西/ns 县域/n 综合/vn 发展/v 竞争力/n 前/f [十/m 名/q]/mq 。/w 人民网/nz 广西/ns 频道/n  [中国共产党/nt 新闻网/n]/nz 广西/ns 分/qt 网/n 通过/p 梳理/v 广西/ns 县域/n 综合/vn 发展/v 竞争力/n 十强/mq 市县/n 区/n 的/ude1 书记/nnt 和/cc 市县/n 区长/nnt [12/m 月份/n]/mq 的/ude1 部分/n 公开/ad 报道/v ，/w 与/cc 网友/n 共同/d 回顾/v 他们/rr 的/ude1 工作/vn 重点/n 和/cc 热点/n 。/w （/w 本期/r 报道/v 由/p 张芳/nr 、/w 张红璐/nr 、/w 韦廷彬/nr 、/w 王勇/nr 、/w 李天支/nr 、/w 罗世立/nr 整理/v ）/w 
玉州区/ns 
[玉州区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt ：/w 莫荣新/nr 
莫荣新/nr ：/w 促进/v 玉林/ns 中医药/n 健康/a 产业园/nz 建设/vn 的/ude1 思考/vn 
走/v 富有/v 广西/ns 特色/n 的/ude1 [新型/b 工业化/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 新路子/nz ，/w 要求/n 各地/rzs 加快/v 发展/vn 具有/v 区域/n 特色/n 的/ude1 产业/n ;/w 而/cc 具有/v 区域/n [特色/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 需要/v 以/p [特色/n 产业/n]/nz 园区/n 为/p 平台/n ，/w [特色/n 产业/n]/nz 园区/n 是/vshi 完善/v 各具特色/bl 、/w 协调发展/v [产业/n 布局/n]/nz 的/ude1 重要/a 依托/v 。/w 玉林/ns 中医药/n 健康/a 产业园/nz 是/vshi 聚焦/vi 新兴/b [产业/n 发展/vn 政策/n]/nz 、/w [充分/ad 发挥/v]/nz 地方/n [资源/n 优势/n]/nz 、/w 集聚/vn 发展/v 中医药/n [健康/a 产业/n]/nz 的/ude1 新型/b [产业/n 园区/n]/nz 。/w 可以/v 说/v ，/w 建设/v 玉林/ns 中医药/n 健康/a 产业园/nz ，/w 是/vshi 打造/v 玉林/ns 乃至/c [广西/ns 中医药/n]/nz 产业/n 发展/vn 重要/a 平台/n 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz …/w …/w 【/w 详细/a 】/w 
莫荣新/nr ：/w 打造/v [广西/ns 中医药/n]/nz 产业/n 发展/vn 重要/a 平台/n 
玉州区/ns 区长/nnt ：/w 邹宇鹏/nr 
邹宇鹏/nr 到/v 玉林/ns 中医药/n 健康/a 产业园/nz 现场/s 办公/vn 
近年来/dl ，/w 玉州区/ns 围绕/v 中医药/n [健康/a 产业/n]/nz ，/w 打造/v 健康/a 之/uzhi 城/n ，/w 走出/v 了/ule 一条/mq 独具特色/vl 的/ude1 [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 在/p 中医药/n [健康/a 产业/n]/nz “/w 市场/n —/w 会展/n —/w 产业园/nz ”/w 三位一体/n 的/ude1 发展/vn 格局/n 中/f ，/w 于/p 2011年5月/t 设立/v ，/w 集/q 科研/n 、/w 医药/n 等/udeng 上下游/f 及/cc 周边/n 配套/v 产业/n 于/p 一身/n 的/ude1 玉林/ns 中医药/n 健康/a 产业园/nz 的/ude1 成长/vn 尤为/d 引/v 人/n 关注/v ，/w 它/rr 根植/v 于/p 玉林/ns 乡土/n 恒/ag 远/a 的/ude1 [中医/nnd 文化/n]/nz ，/w 基础/n 牢固/a ；/w 立足/vi 于/p 国内/s 乃至/c 东盟/ns 地区/n 庞大/a 的/ude1 健康/a [消费/vn 市场/n]/nz ，/w 前景/n 光明/ntc …/w …/w 【/w 详细/a 】/w 
