人民网/nz 南宁/ns 1月15日/t 电/n （/w 王勇/nr 、/w 周昆/nr ）/w 为了/p 满足/v 旅客/n 春运/n 出行/vi 的/ude1 需求/n ，/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 决定/v 自/p 1月16日/t 起/vf 新增/v 开/v 南宁/ns 至/p 柳州/ns D8215/x //w [6/m 次/qv]/mq [动车组/nz 列车/n]/nz [1/m 对/p]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 南宁/ns 至/p 柳州/ns 的/ude1 D8216/x 次/qv ,/w 南宁/ns 19:35/m 时/ng 开/v 、/w 21:04/m 时/ng 终/d 到/v 柳州/ns ;/w 柳州/ns 至/p 南宁/ns D8215/x 次/qv ,/w 柳州/ns 21:22/m 时/ng 开/v ,/w 22:58/m 时/ng 终/d 到/v 南宁/ns 。/w [南宁/ns 铁路局/nis]/nto 新增/v 开/v 的/ude1 这/rzv 趟/qv [动车组/nz 列车/n]/nz ，/w 避开/v 了/ule 下班/vi 的/ude1 高峰期/n ，/w 它/rr 的/ude1 开行/vn ，/w 既/c 填补/v 了/ule 南宁/ns 至/p 柳州/ns 17:35/m 时/ng 至/p 20：30/m 时/ng 时间段/n 内/f 无/v [动车组/nz 列车/n]/nz 开行/v 的/ude1 空档/nz ，/w 为/p 南宁/ns 上班/vi 人员/n 在/p 下班/vi 时/ng 及时/ad 前往/v 柳州/ns 开拓/v 了/ule 一条/mq [快速/d 通道/n]/nz 。/w 
受/v 这/rzv 趟/qv 新增/v [动车组/nz 列车/n]/nz 影响/vn ，/w 春运/n 节/q 后/f 广州/ns （/w 西/f ）/w —/w 南宁/ns L635/x //w [8/m //w 5/m 次/qv]/mq 南宁/ns 终/d 到/v 时间/n 由/p 23：02/m 时/ng 改为/v 0:30/m 时/ng 。/w （/w 完/vi ）/w 
