人民网/nz 福州/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 钟巧花/nr ）/w 临近/v 春节/t ，/w 租车/vi 市场/n 红火/a ，/w 怎么/ryv 监管/vn 到位/vi ？/w 来自/v [福建省/ns 运管局/nis]/nt 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 福建省/ns 运管/n 系统/n 将/d 积极/ad 贯彻/v 落实/vn 《/w 福建省/ns [道路/n 运输/vn 条例/n]/nz 》/w ，/w 加强/v [汽车/n 租赁/vn]/nz 管理/vn ，/w 促进/v [汽车/n 租赁/vn]/nz 业/ng 健康/a 发展/vn 。/w 
为/p 满足/v [人民/n 群众/n]/nz 个性化/vn 出行/vi 需求/n ，/w 运管/n 部门/n 引导/v [汽车/n 租赁/vn]/nz 经营者/nnt 创新/vi [服务/vn 模式/n]/nz ，/w 通过/p 兼并重组/v 等/udeng 方式/n ，/w 实现/v 资源/n 的/ude1 有效/a 整合/vn 。/w 鼓励/v [汽车/n 租赁/vn]/nz 企业/n 开展/v 异地/n 还/d 车/n 、/w 电子商务/nnd 等/udeng 业务/n ，/w 使用/v [卫星/n 定位/vn]/nz 、/w 导航/vn 等/udeng 技术/n 。/w 鼓励/v 规模/n 大/a 、/w 管理/vn 好/a 、/w 信誉/n 高/a 的/ude1 [汽车/n 租赁/vn]/nz 企业/n 依法/d 设立/v [分支/n 机构/n]/nz ，/w 增加/v 服务/vn 网点/n ，/w 建立/v 区域性/n 乃至/c 全国性/n 的/ude1 [汽车/n 租赁/vn]/nz 网络/n 。/w 
