女子/n 身患/v 艾滋病/nhd 在/p 东莞/ns 卖淫/vi 涉/vg [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 受审/vi 
东莞/ns 
多/a 名/q 嫖客/n 未/d 采取/v 安全措施/gi ,/w 该/rz 女子/n 涉/vg [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 受审/vi 
一名/mq 女子/n 明知/v 自己/rr 有/vyou 艾滋病/nhd ,/w 还/d 在/p 东莞/ns 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn ,/w 被/pbei 以/p 涉嫌/v [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 新快报/nz 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ,/w 该案/r 是/vshi [东莞市/ns 第一/m 人民法院/nis]/nt 受理/v 的/ude1 首/q 宗/vg [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz [刑事/b 案件/n]/nz 。/w 
王/n 某/rz (/w 1981年/t 生/v ,/w 贵州省/ns 人/n )/w 于/p 2007年1/t 月经/n [贵州/ns 织金县/ns 艾滋病/nhd 性病/nhd 皮肤病/nhd 防治/vn 中心/nis]/nt 确诊/v 得知/v 其/rz 患有/v 艾滋病/nhd ,/w 后/f 于/p 2012年9月/t 开始/v 在/p 东莞市/ns 石排镇/ns 谷吓村/ns 旧/a 围/v 鱼塘/n 附近/f 一/m 出租/v 屋内/s 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn ,/w 在/p 多/a 名/q 嫖客/n 没有/v 戴安/nrf 全套/n 的/ude1 情况下/nz 仍然/d 与/cc 对方/n 进行/vn 性交/vn 。/w 
2013年9月24日/t 下午/t 4时/t 许/v ,/w 王/n 某/rz 与/cc 嫖客/n 陆/ng 某/rz 谈/v 好/a 以/p [30/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 进行/vn 性交易/nz ,/w 后/f 在/p 陆/ng 没有/v 戴安/nrf 全套/n 的/ude1 情况下/nz ,/w 王/n 某/rz 与/cc 陆/ng 某/rz 在/p 上述/b 出租/v 屋内/s 进行/vn 性交/vn 。/w 不久/d 后/f ,/w 民警/nnt 到场/vi 将/d 王/n 某/rz 和/cc 陆/ng 某/rz 抓获/v 归案/vi 。/w 经/p [东莞市/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 检验/vn ,/w 王/n 某/rz HIV/x -/w 1/m 抗体/n 呈阳性/nz 。/w 
热点/n 推荐/v ：/w 
美国/nsf 人妻/nz 嫩模/nz [海边/s 度假/vn]/nz 遭/v 偷拍/v 豪乳/nz 呼之欲出/vl 性感/a 爆棚/nz 
揭秘/v ！/w 当/p 红/a 主播/nnt 们/k 的/ude1 神秘/a 家庭/n （/w 组/n 图/n ）/w 
孙红雷/nr 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w [14/m -/w 15/m 集/q]/mq 电视剧/n 全集/n [1/m -/w 45/m 集/q]/mq 剧情/n 大结局/nz 
来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr [第/m 7/m 集/q]/mq :/w 暗杀/v 逼近/vn 全智贤/nr 金秀贤/nr 痴心/n 守护/v 
美军/n 在/p 日本/ns 享受/v 异性/n 陪/v 浴/vn 的/ude1 特殊/a 服务/vn （/w 组/n 图/n ）/w 
浅析/vn 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 潜规则/nz ：/w 周笔畅/nr [触底/nz 反弹/vi]/nz 话题/n 实力/n 决赛/vn 双保险/nz 
中国/ns 最/d 性感/a 女/b 总裁/nnt ：/w 从/p [平面/n 模特/nnt]/nnt 到/v 港/n 企/ng 执掌/v 人/n 
