记者/nnt 14日/t 获悉/v ，/w 我市/r 将/d 改善/v 部分/n 公路/n 的/ude1 路面/n 、/w 开展/v [干线/n 公路/n]/nz 路/n 域/ng 整治/vn 、/w 建设/v 生态/n 公路/n 。/w 
我市/r 将/d 启动/v [324/m 国道/n]/mq 闽侯/nz 、/w 福清/ns 段/q [水泥/n 混凝土/n 路面/n]/nz “/w 白改黑/nz ”/w 工程/n ，/w [316/m 国道/n]/mq 闽侯/nz 、/w 闽清/ns 段/q [水泥/n 混凝土/n 路面/n]/nz “/w 白改黑/nz ”/w 工程/n ，/w 201/m 省道/n 连江/ns 、/w 福清/ns 段/q [水泥/n 混凝土/n 路面/n]/nz 加/v 铺/v 工程/n ，/w 202/m 省道/n 闽清/ns 段/q [水泥/n 混凝土/n 路面/n]/nz “/w 白改黑/nz ”/w 工程/n ，/w 203/m 省道/n 闽侯/nz 段/q [水泥/n 混凝土/n 路面/n]/nz “/w 白改黑/nz ”/w 工程/n 。/w 
我市/r 将/d 全面/ad 开展/v [干线/n 公路/n]/nz 路/n 域/ng 整治/vn ，/w 限期/vd 清除/v 公路/n 红线/n 区域内/nz [违法/vn 建设/vn]/nz 、/w 占/v 道/qv 摆摊/v 、/w 占/v 道/qv 堆放/v ，/w 取缔/v 非法/b 加水/vi 点/qt ，/w 设置/v 垃圾/n 固定/a 投放/v 点/qt ，/w 规范/v 沿线/f 居民/n 垃圾/n 投放/v ;/w 综合/vn 整治/vn 沿线/f 砂石/n 料场/nz ，/w 杜绝/v 车辆/n “/w 滴/v 撒/v 漏/v ”/w 现象/n 。/w 
我市/r 将/d 以/p [104/m 国道/n]/mq 、/w [316/m 国道/n]/mq 、/w [324/m 国道/n]/mq 、/w S203/x 省道/n 等/udeng 公路/n 为/p 重点/n ，/w 实施/v 生态/n 公路/n 建设/vn ，/w 着力/vd [打造/v 品牌/n]/nz 公路/n 。/w 何佳媛/nr 
