作为/p H/x 股/q 上市/vn 的/ude1 内地/n 城/n 商行/nis [第一/m 股/q]/mq ，/w [徽商/nz 银行/nis]/ntcb 于/p 13日/t 晚间/t 发布/v 公告/n 称/v ，/w 1月9日/t 从/p 已/d 辞职/vi 的/ude1 [独立/a 非/b 执行/v 董事/nnt]/nnt 温京辉/nr 处/n 获悉/v ，/w 自/p 2013年7月4日/t 起/vf ，/w 其/rz 因/p 涉嫌/v 违反/vn 证券/nis 法律/n 、/w 法规/n 而/cc 被/pbei 证监会/n 调查/vn 。/w 
曾/d 参与/v 多/a 公司/nis 发行/v 审核/vn 
早/a 在/p 1月8日/t ，/w [徽商/nz 银行/nis]/ntcb 已/d 就/d 温京辉/nr 辞去/v 独董/nz [一/d 职/ng]/mq 发布/v 公告/n 。/w [徽商/nz 银行/nis]/ntcb 昨日/t 称/v ，/w 温京辉/nr 被/pbei 调查/vn 与/cc [徽商/nz 银行/nis]/ntcb 无/v 任何/rz 关系/n 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 温京辉/nr 现任/v [利/n 安/ag 达/v 会计师/nnt 事务所/nis]/nt 董事/nnt 、/w 合伙人/nnt ，/w 兼任/v 多/a 上市公司/nis 独董/nz 。/w 他/rr 还/d 担任/v 过/uguo [第九/m 届/q]/mq 证监会/n 发行/v 审核/vn 委员会/nis 专职/b 委员/nnt ，/w 两年/mq 任期/n 里/f 共/d 执行/v [67/m 次/qv]/mq 审核/v 任务/n ，/w 审核/vn 了/ule 超/v [60/m 家/q]/mq 上市公司/nis 。/w 
此外/c ，/w 他/rr 还是/c [北京/ns 神州/n 绿盟/nz 信息/n 安全/an 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 签字/vn 会计师/nnt 。/w 该/rz 公司/nis 拟/v 首发/vn 创业板/nz ，/w 原定/v 2014年1月13日/t [网上/s 路演/nz]/nz ，/w 但/c 由于/p 12日/t 晚间/t 被/pbei 证监会/n 发文/vi 要求/n 核查/vn 而/cc 暂缓/v 。/w 
调查/vn 或/c 因/p 天/qt 丰/ag 节能/vn 造假/v 
温京辉/nr 一名/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 同事/n 昨日/t 对/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 温京辉/nr 被/pbei 调查/vn 是/vshi 因/p 天/qt 丰/ag 节能/vn 造假/v 案/ng 。/w 
证监会/n 的/ude1 通报/vn 信息/n 显示/v ，/w 2012年4月12日/t ，/w [河南/ns 天/qt 丰/ag 节能/vn 板材/n 科技/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 向/p 证监会/n 报送/v IPO/x 申请/v 文件/n 。/w 
4月18日/t ，/w [证监会/n 稽查/vn 总队/nis]/nt 对/p 天/qt 丰/ag 节能/vn 进行/vn 初步/d 调查/vn ，/w 发现/v 该/rz 公司/nis 涉嫌/v 虚增/nz 收入/n 、/w 虚增/nz 资产/n 等/udeng 违法/vn 违规/v 行为/n 。/w 5月6日/t ，/w 天/qt 丰/ag 节能/vn 被/pbei 证监会/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w [利/n 安/ag 达/v 会计师/nnt 事务所/nis]/nt 的/ude1 黄程/nr 与/cc 温京辉/nr 为/p 签字/vi 会计师/nnt 。/w (/w 记者/nnt 金彧/nr )/w 
