民进党/nz 上周/t 抛出/v 新版/b 两岸/n 对策/n ，/w 退/v 至/p 所谓/v “/w [凝聚/v 共识/n]/nz ”/w 。/w 谢长廷/nr 15日/t 接受/v 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 专访/v 时/ng 直言/vi ，/w 苏贞昌/nr 就任/v 主席/nnt 时/ng 的/ude1 宣示/v 让/v 他/rr 很/d 感动/v ，/w 全党/n 原有/v 机会/n 创造/v 民/ng 共/d 交流/v 基础/n 。/w 但是/c ，/w 政治/n 看/v 结果/n ，/w 打球/vi 姿势/n 再/d 漂亮/a ，/w 投/v 不/d 进/vf 就是/v 零分/t ，/w “/w 我/rr 真的/d 是/vshi 恨铁不成钢/nz ”/w 。/w 他/rr 强调/v ，/w 民进党/nz 若/c 想/v 稳定/an 执政/vi ，/w 就/d 不能/v 再/d 把/pba 两岸/n 政策/n “/w 工具/n 化/v ”/w 。/w 
谢长廷/nr 称/v ，/w 2012/m 败/vi 选/v 后/f ，/w 民进党/nz 中央/n 曾/d 做/v 民调/nz 分析/v 原因/n ，/w 其中/rz 不/d 信任/v 民进党/nz 处理/v 两岸/n 经济/n 能力/n 的/ude1 人/n 高达/v [6/m 成/v]/mq 5/m ，/w 至于/p 其它/rz 原因/n 则/d 只有/c 2/m 、/w [3/m 成/v]/mq ，/w “/w 无论/c 党/n 认为/v 败/vi 选/v 原因/n 是/vshi 什么/ry ，/w 这/rzv 就是/v 人民/n 的/ude1 意见/n ”/w 。/w 
