14日/t 上午/t ，/w 龙岩/ns 代表团/n 继续/v 集中/vn 审议/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 、/w 计划/n 报告/n 和/cc 预算/n 报告/n 。/w 
省/n 人大常委会/nis 原/b 副主任/nnt 马潞生/nr ，/w 市/n 领导/n 池秋娜/nr 、/w 廖德槐/nr 、/w 李新春/nr 等/udeng 龙岩/ns 代表团/n 代表/nnt 参加/v 审议/vn 。/w [十二/m 届/q]/mq [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 章联生/nr 和/cc 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 人大常委会/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 列席/v 代表团/n 审议/v 。/w 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 会/v 听取/v 了/ule 代表/nnt 们/k 审议/v 意见/n 。/w 
方彦富/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 要/v 对/p 教育/vn 发展/vn 现代化/vn 问题/n 进行/vn 宏观/n 的/ude1 、/w 战略/n 上/f 研究/vn ；/w 要/v 重视/vn 城乡/n [教育/vn 均衡/a]/nz 发展/vn ，/w 尤其/d 是/vshi [九/b 年/qt 义务教育/n]/nz 的/ude1 均衡/a 发展/vn ，/w 加大/v 对/p 边远/b 山区/n 、/w 老区/n 、/w 苏区/n 教育/vn 投入/v 。/w 
廖德槐/nr 代表/nnt 建议/n 扶持/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 力度/n 要/v 大/a 、/w 政策/n 要/v 优/ag ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 引进/v 大/a 的/ude1 [商贸/n 物流/n]/nz 产业/n 、/w 大/a 的/ude1 龙头/n 产业/n 方面/n ，/w 要/v 有/vyou 优惠/vn 的/ude1 政策/n 和/cc 大/a 的/ude1 扶持/vn 力度/n ；/w 支持/v 龙岩/ns 对/p 养殖业/n 治理/vn ，/w 在/p 安排/v 流域/n 治理/v 资金/n 时/ng 予以/vx 重点/n 倾斜/vi 。/w 
李新春/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 鼓励/v 并/cc 规范/v [社会/n 力量/n]/nz 办/v 医/ng ；/w 在/p 政策/n 出台/vi 前/f 加强/v 可行性研究/gi ，/w 多/a 听取/v 不同/a 意见/n ，/w 健全/v [科学/n 决策/vn]/nz 机制/n ；/w 重视/v 农村/n [环境/n 问题/n]/nz ，/w 加强/v 对/p 小/a 水电站/nis 影响/v 河流/n 状况/n 调研/vn 并/cc 开展/v 治理/vn ；/w 增加/v 投入/vn ，/w 做好/v [美丽/a 乡村/n]/ns 规划/n 。/w 
廖卓文/nr 代表/nnt 说/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 体现/v 了/ule 省政府/n 敢于/v 担当/v 、/w 奋发有为/vl 的/ude1 强烈/a 责任感/n ，/w 凸显/v 了/ule 以/p 改革/vn 增/v 动力/n 、/w 以/p 改革/vn 促/v 发展/vn 的/ude1 意识/n ，/w 持续/vd 了/ule 省政府/n 一贯/d 以来/f 实/ad 说/v 实干/vn 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz 。/w 建议/n 省政府/n 出台/vi 专项/b 扶持/v 政策/n ，/w 支持/v 武平/nr 不锈钢/n 产业/n 发展/vn 。/w 
郭淑珠/nr 、/w 彭绍云/nr 、/w 廖材河/nr 、/w 林绍强/nr 、/w 温梅英/nr 、/w 李永涛/nr 、/w 沈满云/nr 、/w 邱汉成/nr 、/w 徐月华/nr 等/udeng 代表/nnt 也/d 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 大家/rr 表示/v ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 总结/v 去年/t 成绩/n 实事求是/vl ，/w 提出/v 今年/t 目标/n 切合/v 福建/ns 实际/n ，/w 是/vshi 一份/mq [鼓舞/v 人心/n]/nz 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 好/a 报告/n 。/w 大家/rr 结合/v 自身/rr 工作/vn ，/w 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 优化/v [产业/n 结构/n]/nz 、/w 完善/v 政府/nis [医疗/n 卫生/an]/nz 投入/v 机制/n 、/w 治理/vn “/w 餐桌/n 污染/vn ”/w 、/w 保护/v [生态/n 环境/n]/nz 、/w 加快/v 农村/n [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 建设/vn 等/udeng 提出/v 了/ule [意见/n 建议/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 陈发胜/nr ）/w 
