虽然/c 此次/rz 大张旗鼓/dl 地/ude2 将/d “/w 害群之马/n ”/w 诉/vg 于/p 法律/n ，/w 是否/v 还有/v 其他/rzv “/w 老鼠/n 屎/n ”/w 或/c “/w 灯下黑/nz ”/w 存在/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [有关/vn 部门/n]/nz 需要/v 引以为戒/vl 、/w 着力/vd 预防/v 的/ude1 地方/n 。/w 
经过/p 半年/mq 多/a 时间/n ，/w 富平/nz 贩/v 婴/ng 案/ng 终于/d 尘埃落定/vl 。/w 1月14日/t 上午/t 9时/t ，/w 陕西/ns 富平/nz [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 被/pbei 控/v 拐卖/v 儿童/n 一/m 案/ng 宣判/v 。/w [渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 认定/v 张淑侠/nr [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 罪名/n 成立/vi ，/w 判处/v 张淑侠/nr 死刑/n ，/w 缓期/vi 2年/t 执行/v ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 
对于/p 这个/rz 颇为/d 严厉/a 的/ude1 判决/vn 结果/n ，/w 无论/c 对/p 张淑侠/nr 本人/rr ，/w 还是/c 法律/n 专家/nnt 、/w 普通/a 公众/n ，/w 都/d 有/vyou 起码/d 的/ude1 心理/n 准备/v 。/w 身为/v 白衣天使/n ，/w 却/d 以/p 获利/v 为/p 目的/n ，/w 利用/v 诊疗/vn 之/uzhi 便/d ，/w 拐卖/v 多/a 名/q 新生/n 婴儿/n ，/w 违背/v 职业道德/n 和/cc 社会/n 伦理/n ，/w 属于/v [主观/a 恶性/b]/nz 极大/a ，/w 社会/n 影响/vn 恶劣/a ，/w 情节/n [特别/d 严重/a]/nz ，/w 无疑/d 符合/v 判处/v 死刑/n 的/ude1 [犯罪/vn 构成/v 要件/n]/nz 。/w 从/p [社会/n 舆论/n]/nz 看/v ，/w 甚至/d 不乏/v 更为/d 严厉/a 的/ude1 定罪/vn 量刑/vi 呼声/n 。/w 
如今/t ，/w 虽然/c 法槌/nz 已经/d 重重/z 落下/v ，/w 无良/nz 医生/nnt 张淑侠/nr 被/pbei 判处/v 死缓/n ，/w 但/c 这/rzv 起/vf 震惊/v 全国/n 、/w 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 特大/b 案件/n 却/d 未/d 画/v 上/f 句号/n 。/w 经过/p [法庭/nis 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 最终/d 确认/v 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 案/ng [6/m 起/vf]/mq ，/w 涉及/v [7/m 个/q]/mq 婴儿/n 。/w 但/c 根据/p 之前/f 的/ude1 报道/vn ，/w 当/p 富平/nz 贩/v 婴/ng 案/ng 浮出水面/v 后/f ，/w 警方/n 曾/d 接到/v 群众/n 报案/vi [55/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 张淑侠/nr 的/ude1 达/v [26/m 起/vf]/mq ；/w 除了/p 张淑侠/nr 本人/rr 外/f ，/w 涉案人员/n 还有/v [8/m 人/n]/mq 。/w 对于/p 其余/rz 的/ude1 [20/m 起/vf]/mq 案件/n 以及/cc 有关/v 涉案人员/n ，/w 是否/v 有/vyou 了/ule 调查/v 结果/n ，/w 法庭/nis 应当/v 公布/vn 调查/v 过程/n ，/w 彻底/ad 消除/v 公众/n 的/ude1 疑虑/n 。/w 
