1月13日/t 至/p 14日/t ，/w 漳州/ns 代表团/n 认真/ad 审议/v 了/ule 省政府/n 工作/vn 、/w 计划/n 、/w 预算/n 报告/n 及/cc 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 副省长/nnt 洪捷序/nr 到/v 会/v 听取/v 审议/vn 。/w 
老同志/n 陈明义/nr ，/w 市/n 领导/n 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 、/w 吴玉辉/nr ，/w 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 领导/n 等/udeng 漳州/ns 代表团/n 代表/nnt 参加/v 审议/vn 。/w 审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 畅所欲言/vl ，/w 共议/nz 发展/vn ，/w 现场/s 气氛/n 热烈/a 。/w 
洪捷序/nr 在/p 听取/v 审议/vn 后/f 指出/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 省政府/n [顺利/ad 完成/v]/nz [各项/r 工作/vn]/nz 任务/n ，/w 离不开/v 包括/v 漳州/ns 在/p 内/f 的/ude1 全省/n 各地/rzs 市/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 和/cc [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 漳州市/ns 地理/n 条件/n 优越/a ，/w [生态/n 环境/n]/nz 优美/a ，/w 产业/n 基础/n 良好/a ，/w 未来/t 发展/vn 有/vyou 优势/n 、/w 有/vyou 潜力/n 、/w 有/vyou 空间/n ；/w 希望/v 漳州市/ns [充分/ad 发挥/v]/nz 自身/rr 优势/n ，/w 着力/vd 做/v 大/a 做/v 强/a [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 不断/d 延伸/v 产业/n 链条/n ，/w 进一步/d 增强/v 产业/n 实力/n 和/cc 竞争力/n ；/w 要/v 努力/ad 提升/v [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/v 水平/n ，/w 促进/v 农业/n 增效/v 、/w 农民/nnt 增收/v ；/w 要/v 积极/ad 稳妥/a 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz ，/w 特别/d 要/v 以/p [高新技术/n 产业/n 园区/n]/ns 为/p 载体/n ，/w 集聚/vn 创新/vi 资源/n ，/w 实现/v 创新/vn 驱动/vn 发展/vn ，/w 为/p 全省/n 发展/v 大局/n 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
陈家东/nr 代表/nnt 说/v ，/w 计划/n 和/cc 预算/n 两个/mq 报告/n 内容/n 丰富/a 、/w 数据/n 翔实/a 、/w 统筹兼顾/vl 、/w 重点/n 突出/a ，/w 与/cc 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 衔接/vi 得/ude3 很/d 紧密/ad ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 体现/v 了/ule “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 有机/b 统一/vn 。/w 计划/n 报告/n 重点/n 从/p 保持/v [投资/vn 总量/n]/nz [稳定/an 增长/v]/nz 、/w 推动/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 、/w 发展/v [现代/ntc 农业/n]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 与/cc 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 相/d 呼应/vi 。/w 预算/n 报告/n 对/p 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 的/ude1 重点/n 工作/vn ，/w 都/d 有/vyou 相应/vi 的/ude1 [政策/n 措施/n]/nz 和/cc 资金/n 保障/vn ，/w 特别/d 是/vshi 2014年/t 预算/n 安排/v ，/w 对/p 促/v 改革/vn 稳/a 增长/v 、/w 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 、/w 推进/vi 生态省/nz 建设/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 都/d 给予/vn 了/ule 重点/n 倾斜/vi 。/w 陈家东/nr 认为/v ，/w 古雷/nrf 石化/n [产业/n 园区/n]/nz 是/vshi 未来/t 我省/n 重要/a 增长极/n ，/w [国家/n 发改委/nis]/nto 明确/a 要/v 把/pba [古雷/nrf 半岛/n]/nz 建设/vn 成/v 国际/n 一流/b 的/ude1 石化/n 基地/nis ，/w 我们/rr 要/v 举/v 全市/n 之/uzhi 力/n ，/w 持续/vd 加大/v 配套/vn 投入/v ，/w 加快/v 古雷/nrf 发展/vn 。/w 
檀云坤/nz 代表/nnt 说/v ，/w 我们/rr 要/v [结合/v 实际/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn 富/vg 美/b 漳州/ns 建设/vn 。/w 要/v 抓/v 龙头/n 兴/v 产业/n ，/w 让/v 漳州/ns 更/d 富/vg 。/w 重点/n 要/v 突出/a 工业/n ，/w 突破/v 工业/n ，/w 坚持/v 抓/v 龙头/n 、/w 铸/v 链条/n 、/w 建/v 集群/nz ，/w 推进/vi 四大/n [主导/n 产业/n]/nz 、/w 四大/n [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 等/udeng 产业/n 项目/n ，/w 培育/v 一批/mq 大/a 企业/n 和/cc [知名/a 品牌/n]/nz 。/w 要/v 抓/v 整治/vn 优/ag 环境/n ，/w 让/v 漳州/ns 更/d 美/b 。/w 以/p 迎接/v 省/n 运会/nz 为/p 契机/n ，/w 实施/v [闽南/ns 文化/n]/nz [生态/n 走廊/n]/nz 建设/vn 和/cc [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn ，/w 突出/a [城市/n 环境/n]/nz 综合/vn 整治/vn ，/w 加强/v 市区/s 内河/n 治理/vn ，/w 努力/ad 打造/v “/w 田园/n 都市/n 、/w 生态/n 之/uzhi 城/n ”/w ，/w 让/v 漳州/ns 的/ude1 山/n 更/d 绿/a 、/w 水/n 更/d 清/tg 、/w 城/n 更/d 美/b 。/w 
杨国辉/nr 、/w 李振辉/nr 、/w 肖智勇/nr 等/udeng 代表/nnt 建议/n ，/w 政府/nis 出台/vi 电子商务/nnd 、/w 物流/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 配套/vn 扶持/v 政策/n ，/w 支持/v [民营/b 企业/n]/nz 加快/v 发展/vn ；/w 同时/c 借力/nz 海外/s [办事/vn 机构/n]/nz ，/w 支持/v 闽/b 企/ng [走出/v 国门/n]/nz ，/w 拓展/v 海外/s 市场/n 。/w 卢力/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 把/pba 厦门/ns [高新技术/n 园区/n]/nz 的/ude1 政策/n 优惠/vn 延伸/v 到/v 漳州/ns 。/w 黄一平/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 要/v 培育/vn 发展/v [节能/vn 环保/n 产业/n]/nz ，/w 提高/v [节能/vn 产品/n]/nz 使用率/n 。/w 郭志荣/nr 、/w 巫燕华/nr 等/udeng 代表/nnt 呼吁/v ，/w 加快/v 教育/vn 改革创新/v ，/w 减轻/v 中小学生/nnd 负担/n ；/w 进一步/d 完善/v 教育/vn 投入/v 增长/vn 考核/v 机制/n 。/w （/w 记者/nnt 张俊毅/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
