据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 李登辉/nr 14日/t 与/cc 媒体/n 餐/qv 叙/b 时/ng 表示/v ，/w 民进党/nz 在/p 2012年/t “/w 大选/vn ”/w 败/vi 选/v ，/w 并非/v 因为/c 两岸/n 政策/n ，/w 而是/c 民进党/nz 不合/v 作/v ；/w 今年/t 对/p 民进党/nz 选情/n 有利/a ，/w 但/c 民进党/nz 就是/v “/w 欠/v 团结/vn ”/w 。/w 
李登辉/nr 说/v ，/w 苏贞昌/nr 、/w 蔡英文/nr 都/d 想/v 选/vn ，/w 但/c 苏贞昌/nr 现在/t 只想/v 稳稳地/z 当/p 党主席/nnt 。/w 
李登辉/nr 表示/v ，/w 蔡英文/nr 幕僚/nnt 如果/c 头脑/n 清楚/a 一点/mq ，/w 就要/d 喊/v “/w 蔡英文/nr 2016/m 要/v 出来/vf 选/v 喔/o ”/w ，/w 先/d 放出/v 参选/vn 消息/n ，/w 但/c 蔡英文/nr 的/ude1 幕僚/nnt “/w 不/d 敢/v 啦/y ！/w ”/w 
