【/w 编者按/n 】/w 
为/p 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及/cc [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 按照/p 尤权/nr 书记/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 不断/d 聚集/v 改革/vn 正能量/nz ，/w 再/d 创/v 福建/ns 改革/vn 新/a 优势/n ”/w [指示/n 精神/n]/nz ，/w 人民网/nz 福建/ns 频道/n 启动/v “/w 贯彻/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 对话/vn 商业/n 精英/n ”/w [系列/n 报道/v]/nz 。/w 其中/rz 关于/p [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 、/w 扶持/v 产业/n 经济发展/v 的/ude1 内容/n ,/w 受到/v 很多/m [行业/n 组织/n]/nz 和/cc 企业家/nnt 们/k 的/ude1 关注/vn 。/w 今天/t 作客/v 我们/rr 栏目/n 的/ude1 嘉宾/n 是/vshi [连江县/ns 鲍鱼/n 行业/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 黄盛章/nr 先生/n 。/w 
人民网/nz 福州/ns 1月15日/t 电/n （/w 李威/nr ）/w “/w [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 增强/v 产业/n 的/ude1 竞争力/n ”/w 的/ude1 话题/n 在/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w 省/n 两会/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 都/d 被/pbei 提到/v 。/w [福建省/ns 连江县/ns 鲍鱼/n 行业/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 黄盛章/nr 做客/vi 人民网/nz 福建/ns 频道/n 时/ng 表示/v ，/w 世界/n 鲍鱼/n 看/v 中国/ns ，/w 中国/ns 鲍鱼/n 看/v 福建/ns ，/w 福建/ns 鲍鱼/n 看/v 连江/ns ，/w 让/v 连江/ns 美/b 鲍/nz ，/w 走入/vf [寻常/a 百姓/n]/nz 家/q 。/w 
主持人/nnt ：/w “/w 世界/n 鲍鱼/n 看/v 中国/ns ，/w 中国/ns 鲍鱼/n 看/v 福建/ns ，/w 福建/ns 鲍鱼/n 看/v 连江/ns ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 鲍鱼/n 行业/n 中/f 广为/d 流传/v 的/ude1 一句话/l ，/w 显示/v 着/uzhe 我们/rr 连江/ns 在/p 全国/n 鲍鱼/n 产业/n 中/f 举足轻重/vl 的/ude1 地位/n 。/w 作为/p [连江县/ns 鲍鱼/n 行业/n 协会/nis]/nt 的/ude1 会长/nnt ，/w 请/v 您/rr 给/p 我们/rr 的/ude1 网友/n 简要/ad 介绍/v 下/f 连江县/ns 鲍鱼/n 产业/n 的/ude1 发展/vn 情况/n ？/w 
黄盛章/nr ：/w 连江县/ns 是/vshi “/w 中国/ns 鲍鱼/n 之/uzhi 乡/n ”/w ，/w 我省/n 最大/gm 的/ude1 鲍鱼/n 养殖/v 县份/n ，/w 鲍鱼/n 产量/n 占据/v 全国/n 近/a 30%/m 的/ude1 份额/n ，/w 规模/n 相当大/nz ，/w 连江/ns 鲍鱼/n 的/ude1 产业/n 发展/v 经历/n 了/ule [十/m 多年/mq]/mq ，/w 连江/ns 有/vyou [6/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 优势/n 造/v “/w 中国/ns 鲍鱼/n 之/uzhi 乡/n ”/w 的/ude1 美誉/n 。/w 第一/m ，/w 地域/n 优势/n 。/w 连江/ns 地处/v 亚热带/n ，/w 海水/n [平均/a 温度/n]/nz 是/vshi 鲍鱼/n 最喜欢/nz 的/ude1 [15/m 摄氏度/q]/mq 到/v [20/m 摄氏度/q]/mq 。/w 第二/m ，/w 规模/n 优势/n 。/w 连江/ns 经过/p [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 发展/vn ，/w 产量/n 上/f 已经/d 颇具规模/bl ，/w 是/vshi 连江/ns 水产/n 产业/n 的/ude1 特色/n [支柱/n 产业/n]/nz 。/w 第三/m ，/w [技术/n 优势/n]/nz 。/w 渔民/nnd 通过/p [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 养殖/vn 总结/v 了/ule 一整套/mq 的/ude1 [养殖/vn 技术/n]/nz 。/w 第四/m ，/w 资金/n 优势/n 。/w 经过/p [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 鲍鱼/n 养殖/vn ，/w 渔民/nnd 已经/d 完成/v 了/ule 原始积累/n ，/w 近几年/qt ，/w [金融/n 部门/n]/nz 对/p 连江/ns 鲍鱼/n 产业/n 的/ude1 扶持/vn 。/w 第五/m ，/w 饵料/n 优势/n 。/w 鲍鱼/n 吃/v 的/ude1 饵料/n 主要/b 是/vshi 海带/n 和/cc 龙须菜/nf ，/w 连江县/ns 是/vshi [海带/n 养殖/vn]/nz 大/a 县/n ，/w 海带/n 的/ude1 产业/n 也/d 是/vshi 在/p 全国/n 名列前茅/vl 。/w 第六/m ，/w 加工/v 优势/n 。/w 连江/ns 加工/v 企业/n 有/vyou [119/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 市级/b 以上/f [龙头/n 企业/n]/nz [26/m 家/q]/mq ，/w 省级/b 以上/f [龙头/n 企业/n]/nz [11/m 家/q]/mq ，/w 国家级/b [龙头/n 企业/n]/nz [1/m 家/q]/mq ，/w 鲍鱼/n 加工/v 产品/n 也/d 是/vshi 多种多样/bl 。/w 
主持人/nnt ：/w 往/p 年年/d 底/f ，/w 鲍鱼/n 的/ude1 价格/n 都/d 是/vshi 一天/mq 一个/mq 价/n 的/ude1 往/p 上/f 走/v ，/w 而/cc 今年/t 的/ude1 价格/n 却/d 是/vshi 逆势/vd 下跌/vi 了/ule ，/w 您/rr 觉得/v 是/vshi 哪些/ry 原因/n 造成/v 的/ude1 ？/w 
黄盛章/nr ：/w 首先/d 中央/n 出台/vi 了/ule [八/m 条/q]/mq 规定/n ，/w 限制/vn 了/ule [三/m 公/ng 消费/vn]/nz ，/w 这/rzv 造成了/v 鲍鱼/n 的/ude1 供大于求/vl 。/w 其次/c ，/w 渔民/nnd 的/ude1 一些/mq [资金/n 周转/vn]/nz 困难/an ，/w 出现/v 一些/mq 恐慌/an 性/ng 的/ude1 抛售/vn 。/w 
主持人/nnt ：/w 协会/nis 作为/p 鲍鱼/n 产业/n 的/ude1 [组织/n 机构/n]/nz ，/w 将/d 进一步/d 采取/v 什么样/ryv 的/ude1 措施/n ，/w 带领/v 养殖户/n [走出/v 困境/n]/nz ？/w 
黄盛章/nr ：/w 首先/d 科学/n 布局/n ，/w 规模/n 调控/vn ，/w 品种/n 优化/v 以及/cc 建立/v 养殖户/n 的/ude1 合作化/vn 模式/n 。/w 其次/c ，/w 加大/v 政府/nis 扶持/v 力度/n ，/w 加大/v 鲍鱼/n 的/ude1 加工/vn 量/n ，/w 提高/v 附加值/n 。/w 
主持人/nnt ：/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w 省/n 两会/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 都/d 提到/v 了/ule [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w 增强/v 产业/n 的/ude1 竞争力/n ，/w 不知/v 黄会长/nr 从/p 连江/ns 鲍鱼/n 产业/n 的/ude1 发展/vn 对此/d 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 理解/vn ？/w 
主持人/nnt ：/w 现在十八/t 届/q 三中全会/n 确定/v 的/ude1 深化改革/v 路线/n ，/w 省/n 两会/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 也/d 提出/v 增强/vn [产业/n 竞争力/n]/nz ，/w 这些/rz 一定会/nz 让/v 连江县/ns 鲍鱼/n 产业/n 得到/v 更好/d 更快/d 地/ude2 发展/vn 。/w 在/p 新的/a 一年/mq ，/w 我们/rr 也/d 衷心/d 祝愿/v 您/rr 和/cc [连江/ns 鲍鱼/n 行业/n 协会/nis]/nt 的/ude1 事业/n 顺利/ad ，/w 鸿图/n 大展/ntc 。/w 好/a 的/ude1 ，/w 再次/d 感谢/v 黄会长/nr 接受/v 我们/rr 的/ude1 访谈/vn ，/w 各位/rr 网友/n ，/w 再见/vi 。/w 
