菲律宾/nsf 侵占/v 的/ude1 中国/ns 中业岛/ns 
“/w 解放军/nnd 今年/t 将/d 武力/n 收复/v 中业岛/ns ”/w ，/w 一则/c 来自/v 中国/ns 某/rz 网站/n 的/ude1 传言/n 被/pbei 菲律宾/nsf 媒体/n 当/p 了/ule 真/a ，/w 并/cc 因此/c 极为/d 紧张/a 。/w 菲/b 国/n 主流/n 媒体/n 《/w 菲律宾/nsf 每日/r 问询/v 者/k 报/n 》/w 、/w 《/w 菲律宾/nsf 星报/nz 》/w 纷纷/d 向/p 菲/b 外交部/nto 、/w 国防部/nt 询问/v ，/w 以/p 证实/v 事情/n 真伪/n 。/w 一位/mq 熟悉/v 中国/ns 南海/ns 战略/n 的/ude1 军事专家/nnd 14日/t 告诉/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w “/w 今年/t 收复/v 中业岛/ns ”/w 的/ude1 传言/n 毫无/v 依据/n 。/w 
菲律宾/nsf 媒体/n 称/v ，/w 其/rz 引述/v 的/ude1 消息源/nz 来自/v 中国/ns “/w 提供/v 经济/n 和/cc 战略/n 消息/n 的/ude1 平台/n ”/w “/w 前瞻网/nz ”/w 。/w 该/rz 网站/n 从/p 1月9日/t 起/vf 出现/v 多/a 篇/q 标题/n 耸动/nz 的/ude1 文章/n ，/w “/w 解放军/nnd 打响/v 南海/ns 维权/n [第一/m 枪/n]/mq ，/w 今年/t 或/c 武力/n 收复/v 中业岛/ns ”/w 、/w “/w 菲律宾/nsf 增兵/vi 给/p 中国/ns 动武/vi 良机/n ，/w 解放军/nnd 应/v 果断/a 收复/v 中业岛/ns ”/w 等/udeng ，/w 且/c 没有/v 任何/rz 明确/a 的/ude1 消息源/nz 。/w 《/w 菲律宾/nsf 每日/r 问询/v 者/k 报/n 》/w 13日/t 引述/v 该/rz 报道/v 的/ude1 内容/n 称/v ，/w “/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 已经/d 制定/v 出/vf 一份/mq 详细/a 周密/a 的/ude1 武力/n 夺取/v 中业岛/ns 的/ude1 计划/n ，/w 此/rzs 战/vg 的/ude1 目的/n 是/vshi 收复/v 菲律宾/nsf 在/p 南沙/ns 所/usuo 非法/b 侵占/v 的/ude1 [全部/m 8/m 个/q]/mq 岛屿/n ”/w ，/w “/w 菲律宾/nsf 2014年/t 新年/t 开始/v 就/d 宣布/v 要/v 在/p 中业岛/ns 增加/v 部署/vn 海/n 空军/nis 兵力/n ，/w 这/rzv 是/vshi 历史/n 给/p 解放军/nnd 的/ude1 天赐良机/vl ，/w 正好/z 趁机/d 将/d 中业岛/ns 收/v 回来/v ”/w 等/udeng 。/w 14日/t ，/w 该报/r 再次/d 引述/v “/w 报道/v 中国/ns 国内/s 原创/b 新闻/n ”/w 的/ude1 [英文/nz 网站/n]/nz ChinaDailyMail/x 上/f 一个/mq “/w 中国/ns 学者/nnt ”/w 的/ude1 文章/n 称/v ，/w “/w 中国/ns 和/cc 菲律宾/nsf 在/p [南沙/ns 群岛/n]/ns [第二/m 大/a]/mq 岛屿/n 中业岛/ns 对峙/vi 不可避免/vl ”/w 。/w 对此/d ，/w [菲律宾/nsf 外交部/nto]/nt 拒绝/v 作出/v 评论/n ，/w 发言人/nnt 埃尔南德斯/nrf 称/v “/w 对于/p 匿名/vn 和/cc 非官方/b [新闻/n 报道/v]/nz 不予/v 评论/n ”/w 。/w [菲律宾/nsf 国防部/nt]/nt 发言人/nnt 加尔韦斯/nrf 则/d 说/v ，/w 将/d 对/p 该/rz 报道/v 予以/vx 确认/v ，/w 菲/b 军事/n 官员/nnt 均/d 拒绝/v 置评/v 。/w 
