女孩/n 贪图/v [3/m 万元/q]/mq 包养/nz 费/n 遭/v 抢劫/vn 嫌犯/n 称/v 其/rz 头脑/n 简单/a 又/d 贪慕/nz 钱财/n 
网上/s 认识/v 、/w 相谈/v 甚/dg 欢/a 、/w 商议/v 包养/nz ，/w 待/vi 年轻/a 貌美/nz 的/ude1 “/w 拜金女/nz ”/w 们/k 千里/mq 赴约/vi ，/w 等待/v 她们/rr 的/ude1 却/d 是/vshi 温柔/a 面孔/n 背后/f 的/ude1 凶恶/a 匕首/n 。/w 近日/t ，/w [武汉市/ns 新洲区/ns 检察院/nis]/nt 对/p 涉嫌/v 抢劫罪/nz 、/w 诈骗罪/n 的/ude1 郭陈/nr [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
去年/t 10月/t ，/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 东北/ns 女子/n 小/a 英/b 在/p 网上/s 结识/v 了/ule 郭陈/nr 。/w 两人/mq 在/p 网上/s 交流/vn 近/a 一个/mq 月/n ，/w 相谈/v 甚/dg 欢/a 。/w 某/rz 天/qt ，/w 郭陈/nr 突然/ad 提出/v 包养/nz 小/a 英/b ，/w 小/a 英/b 竟/d 一口/mq 答应/v 下来/vf 。/w 经过/p 讨价还价/vl ，/w 两人/mq 达成/v 了/ule 每月/r [3/m 万元/q]/mq 包养/nz 费/n 的/ude1 “/w [包养/nz 协议/n]/nz ”/w 。/w 
2013年11月6日/t ，/w 小/a 英/b 千里迢迢/dl 从/p 东北/ns 赶到/v 武汉/ns 。/w 两人/mq 见面/vi 后/f ，/w 感觉/n 都/d 挺好/nz ，/w 当晚/t 便/d 同往/nz 新洲/ns 邾城街/nz 的/ude1 一家/n 宾馆/nis 住/vi 下/f 。/w 11月8日/t 上午/t ，/w 小/a 英/b 提出/v 要/v 郭陈/nr 兑现/v 包养/nz 费/n ，/w 郭陈/nr 谎称/v 要/v 带/v 她/rr 去找/v 舅舅/n 拿/v 包养/nz 费/n ，/w 把/pba 她/rr 领到/v 新洲区/ns 凤凰镇/ns 新/a 大桥/n 旁/f 的/ude1 一个/mq 小/a 竹林/ns 。/w 
在/p 竹林中/nz ，/w 两人/mq 边/k 走边/n 聊/v 。/w 至/p 人迹罕至/vl 处/n ，/w 郭陈/nr 突然/ad 掏出/v 一把/mq 匕首/n ，/w 抵/v 住/vn 小/a 英/b 的/ude1 脖子/n ，/w 抢走/v 了/ule 她/rr 的/ude1 金戒指/nz 和/cc 项链/n 。/w 小/a 英/b 半天/mq 才/d 回过/v 神/n ，/w 随后/d 跌跌撞撞/z 跑到/v 派出所/nis 报案/vi 。/w 
接到/v 报案/vn 后/f ，/w [公安/n 机关/n]/nz 通过/p 排查/v 比/p 对/p ，/w 4/m 天后/nz 在/p 新洲区/ns 邾城街/nz 一/m 网吧/nis 将/d 嫌犯/n 郭陈/nr 抓获/v 。/w 通过/p 深挖/v ，/w 郭陈/nr 又/d 交待/v 了/ule 另外/c [3/m 起/vf]/mq 诈骗/vn “/w 拜金女/nz ”/w 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 
他/rr 从/p 2012年10月/t 至/p 2013年11月/t 间/f ，/w 通过/p 网上/s 的/ude1 租友/nz 吧/y 、/w 交友/vi 吧/y ，/w 以/p 奶奶/n 重病/n 想/v 看/v 孙媳妇/n ，/w 愿意/v 支付/vn 出租/v 费用/n 为/p 由/p ，/w 以/p 高价/n 出租/v 费/n 为/p 诱饵/n ，/w 先后/d 将/d 河南/ns 、/w 重庆/ns 的/ude1 [三/m 名/q]/mq 女子/n 骗/v 到/v 武汉/ns 。/w 郭陈先/nr 是/vshi 假意/n 招待/v ，/w 同/p 对方/n [发生/v 关系/n]/nz ，/w 还/d 以/p 钱财/n 被盗/v 等/udeng 借口/n 借钱/vi ，/w 钱/n 到手/vi 后/f 就/d 玩/v 失踪/vn 。/w 在/p 提审/v 过程/n 中/f ，/w 郭陈/nr 多次/mq 表示/v 这/rzv 几名/mq 被/pbei 骗/v 的/ude1 女子/n “/w 头脑/n 简单/a 又/d 贪慕/nz 钱财/n ，/w 被/pbei [骗财/nz 骗色/nz]/nz 后/f ，/w 又/d 碍/v 于/p 面子/n ，/w 不愿/nz 声张/v 、/w 不/d 敢/v 报案/vn ，/w 才/d 让/v 自己/rr 有机可乘/vl ”/w 。/w 
本月/r 7日/t ，/w 郭陈因/nr 涉嫌/v 抢劫罪/nz 、/w 诈骗罪/n 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 办案/vn 检察官/nnt 表示/v ，/w 郭陈/nr 劫财/nz 劫/v 色/ng 理应/v 受到/v 法律/n 的/ude1 严惩/vn ，/w 但是/c 几名/mq 年轻/a 受害者/n 不务正业/vl 、/w 沉迷/vi 上网/v ，/w [贪慕/nz 虚荣/an]/nz ，/w 将/d 自己/rr 的/ude1 青春/n 美貌/n 作为/p 资本/n ，/w 甘愿/v 甚至/d 乐于/v “/w 被/pbei 包养/nz ”/w ，/w 以/p 换取/v 不劳而获/vl 的/ude1 高消费/nz 生活/vn 。/w 然而/c 天下/n 没有/v 免费/vn 的/ude1 午餐/n ，/w 当/p 她们/rr 放弃/v [道德/n 底线/n]/nz 、/w 羞耻/n 之/uzhi 心/n 去/vf 盲目/ad 追求/v 金钱/n 的/ude1 时候/n ，/w 等待/v 她们/rr 的/ude1 却/d 只能/v 是/vshi [一个/mq 个/q]/mq 温柔/a 的/ude1 “/w 陷阱/n ”/w 。/w 
