在/p 武平县/ns ，/w 有/vyou 这样/rzv 一批/mq 年轻/a 创业者/ntc ，/w 他们/rr 在/p 3万多名/m 外出/vi 不锈钢/n [从业/b 人员/n]/nz 中/f ，/w 以/p 自强不息/vl 的/ude1 精神/n 和/cc 敢/v 拼/vn 敢/v 闯/v 的/ude1 勇气/n ，/w 独自/d 闯出/vf 了/ule [一片/mq 艳阳天/n]/nz 。/w 
镜头/n 之一/rz 
刘世宝/nr ：/w [从/p 零/ng 开始/v]/nz 坚定/a 信念/n 
桃溪镇/ns 村民/n 刘世宝/nr ，/w 虽然/c 今年/t 才/d 30多岁/m ，/w 却/d 在/p 云南省/ns 昆明市/ns 创业/vn 7年/t 多/a 了/ule ，/w 如今/t 已/d 是/vshi 一家/n 不锈钢/n 有限公司/nis 的/ude1 总经理/nnt 。/w 
1月10日/t ，/w 笔者/n 拨通/v 了/ule 远在/v 昆明市/ns 的/ude1 刘世宝/nr 电话/n 。/w 聊/v 起/vf 艰苦创业/vl 故事/n ，/w 刘世宝/nr 一下子/mq 打开/v 了/ule 话匣子/n 。/w 
1978年7月/t ，/w 刘世宝/nr 出生于/v 桃溪村/ns 。/w 19岁时/t 从/p [桃溪/nz 中学/nis]/nts 毕业/v 后/f 入伍/vi 锻炼/vn ，/w 2年/t 后/f 前往/v 深圳/ns 某/rz 外企/n 工作/vn 。/w 2003年/t ，/w 在/p 武平/nr 外出/vi 乡贤/n 创办/v 的/ude1 一家/n 不锈钢/n 企业/n 内/f 搞/v 财务/n 工作/vn 。/w 
2006年2月/t ，/w 通过/p 借贷/vn ，/w 刘世宝/nr 筹集/v 到/v 80多万元/m ，/w 只身/d 来到/v 昆明/ns ，/w 开始/v 谋划/vn 自己/rr 的/ude1 第一次/mq 创业/vn 。/w 到/v 昆明/ns 后/f ，/w 他/rr 立即/d 转手/vi 盘/qv 到/v 一家/n 店铺/n 。/w “/w 在/p 深圳/ns 、/w 佛山/ns 几个/mq 大/a 企业/n 工作/vn 时/ng 学/v 到/v 的/ude1 知识/n 、/w 管理/vn 经营/v 经验/n 确实/ad 管用/a 。/w ”/w 刘世宝/nr 说/v ，/w 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 门店/n ，/w 他/rr 便/d 用/p 所/usuo 学/v 知识/n 苦心经营/vl 。/w 然而/c ，/w 因/p 在/p 云南/ns 人生/n 地/ude2 不/d 熟/a ，/w 没有/v 人脉/n 资源/n ，/w 没有/v 客户/n ，/w 一切/rz 都/d 得/ude3 [从/p 零/ng 开始/v]/nz 。/w 
当年/t ，/w 店铺/n 内/f 只有/c 两台/mq 老/a 机器/n ，/w 为了/p 确保/v 门店/n 正常/a 运行/vn ，/w 刘世宝/nr 带着/vn 仅有/nz 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 工人/nnt 每天/r 废寝忘食/vl 地/ude2 操劳/v 着/uzhe 。/w 没有/v 客户/n ，/w 刘世宝/nr [一家/n 家/q]/mq 商店/nis 跑/v ，/w [一/d 栋/q 栋/q]/mq 楼房/n 找/v ，/w 一边/d 分发/v 宣传单/nz 、/w 名片/n ，/w 一边/d 苦口婆心/dl 地/ude2 介绍/v 自己/rr 的/ude1 不锈钢/n 产品/n …/w …/w “/w 那时/rzt ，/w 我/rr 已/d 没有/v 退路/n ，/w 只能/v 步步/q 向前/vi 走/v 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 好/a 多次/mq 都/d 被/pbei 商家/n 赶/v 出来/vf ，/w 很/d 尴尬/a ，/w 但/c 吃/v 过/uguo 闭门羹/n 后/f ，/w 也/d 从/p 中/f 找到/v 了/ule 不少/m 与/cc 人/n 沟通/v 、/w 寻找/v 商机/n 的/ude1 技巧/n 。/w 靠/v 着/uzhe 在/p 部队/nis 大/a 熔炉/n 里/f 锻造/v 出/vf 的/ude1 个性/n ，/w 当年/t ，/w 刘世宝/nr 艰难/a 地/ude2 收获/n 了/ule 人生/n [第/m 一桶金/nz]/nz ，/w 这/rzv 也/d 让/v 他/rr 更加/d 坚定/a 了/ule 创业/vn 信念/n 。/w 
随着/p 生意/n 不断/d 红火/a ，/w 刘世宝/nr 开始/v 每年/r 增加/v 近/a [百/m 万元/q]/mq 投入/v [设备/n 更新/v]/nz 。/w “/w 刘世宝/nr 善于/v 创新/vn ，/w 积极/ad 研发/v 新产品/nz 。/w 遇到/v 困难/an ，/w 他/rr 从不/d 屈服/vi 。/w 从/p 他/rr 身上/s 证实/v 了/ule ‘/w 努力/ad 付出/v ，/w 就/d 有/vyou 回报/vn ’/w 这么/rz 一句话/l …/w …/w ”/w 作为/p 同行/n 好朋友/nz 、/w 武平/nr 外出/vi 乡贤/n 王建斌/nr 这样/rzv 评价/vn 他/rr 。/w 
如今/t ，/w 刘世宝/nr 已/d 先后/d 更新/v 大型/b 剪板机/nz 、/w [数控/n 折弯机/nz]/nz 、/w [数控/n 水刀/nz 切割机/n]/nz 、/w 卷板机/nz 等/udeng 先进/a [生产/vn 设备/n]/nz 。/w 去年/t 6月/t ，/w 他/rr 再次/d 投入/v 巨资/n 在/p 海南/ns 成立/vi [另一/m 家/q]/mq 不锈钢/n 公司/nis 。/w “/w 将来/t 不会/v 局限于/v 本行业/n ，/w 在/p 稳定/an 原有/v 不锈钢/n 行业/n 基础上/nz ，/w 多渠道/d 拓宽/v [经营/vn 范围/n]/nz ，/w 多/a 创/v 品牌/n ，/w 带领/v 企业/n 走向/v 全国/n ，/w 甚至/d 全世界/n ！/w ”/w 聊/v 起/vf 未来/t ，/w 刘世宝/nr 这样/rzv 表示/v 。/w 
