雪/n 后/f 周宁/ns [分外/d 妖娆/an]/nz 
2014年/t [第/m 一场/mq 雪/n]/nz ，/w 飘落/vi 屏南/ns 、/w 柘荣/ns 、/w 政/ng 和/cc 等/udeng 地/ude2 ，/w 周宁/ns 降雪/vi 达/v [4/m 厘米/q]/mq 
白雪/n 、/w 亭子/n 、/w 远山/nz ，/w 融为一体/vl ，/w 宛若/v 仙境/n 摄于/nz [周宁/ns 鲤鱼溪/nz]/nz 旁/f 
东南网/nz 1月15日/t 讯/ng （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 陈昕颖/nr //w 文/ng 拍客/nz 汤志涛/nr 刘华华/nr //w 图/n ）/w 前天/n 夜里/t [8/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 福建/ns 2014年/t 的/ude1 [第/m 一场/mq 雪/n]/nz 降落/vi 在/p 福建/ns 宁德/ns 周宁/ns ，/w 降雪量/nz 达到/v 了/ule [4/m 厘米/q]/mq ，/w 是/vshi 目前/t 监测/vn 到/v 的/ude1 最大/gm 雪量/nz 。/w 昨日/t 周宁/ns 银装素裹/n 、/w [分外/d 妖娆/an]/nz 。/w 
正是/v 在/p [华灯/n 初/f 上/f]/nz 之际/f ，/w 从/p 石板/n 路上/s 斜斜/nz 地/ude2 走到/vf 巷子/n 里/f ，/w 空气/n 中间/f 弥漫/v 着/uzhe 冰雪/n 的/ude1 味道/n ，/w 站/vi 在/p 寒风/n 中/f 微缩/nz 着/uzhe 脖子/n 享受/v 雪花/n 落在/v 身上/s 的/ude1 感觉/n ，/w 望着/v 街道/ns 两旁/f 的/ude1 初雪/n ，/w 感觉到/v 这/rzv 一切/rz 仿佛/d 都/d 不是/c 真的/d 。/w 
雪/n 后/f 的/ude1 早晨/t ，/w 有/vyou 阳光/n ，/w 蓝天和/nr 雪地/n 中间/f 有/vyou 氤氲/n 的/ude1 雾气/n ，/w 沿着/p 高速公路/n 一路/mq 赏/v 雪/n 。/w 雪/n 就/d 这样/rzv 落在/v 引擎盖/n 上/f ，/w 车顶/n 上/f 积/v 了/ule 厚厚的/z 一层/mq ，/w 每当/p 车子/n 开/v 过/uguo ，/w 总是/d 能/v 在/p 身后/f 留下/v 一串/mq 长长的/z 随风飘/nz 散/v 的/ude1 雪花/n 粒/q ，/w 让/v 人/n 看着/v 忍不住/v 开心/a 起来/vf 。/w 
2014年/t 的/ude1 初雪/n ，/w 美/b 得/ude3 沉静/a ，/w 让/v 人/n 感受到/nz 温暖/an ，/w 人们/n 可以/v 偎依/vi 在/p 一起/s 冬眠/vi ，/w 顺便/d 等待/v [充满/v 希望/v]/nz 的/ude1 春天/t 到来/vi 。/w 
