[国务院/nt 台湾/ns 事务/n 办公室/nis]/nt 15日/t 在/p 北京/ns 举行/v 2014年/t 首场/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 新/a 发言人/nnt 马晓光/nr 首次/m 亮相/vi 并/cc 介绍/v 了/ule 2013年/t [两岸/n 关系/n]/nz 进展/vn 。/w 
马晓光/nr 说/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w [两岸/n 关系/n]/nz 稳步/d 推进/vi 、/w [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 新/a 一届/mq 中共中央/nt 领导/n 集体/n 致力于/v 不断/d 开辟/v [两岸/n 关系/n]/nz 新/a 前景/n ，/w 推动/v [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn 持续/vd 取得/v 新/a 进展/vn 、/w 新/a 成果/n 。/w 
一/m 是/vshi ，/w [国共/n 两党/nz]/nz 和/cc 两岸/n 双方/n 保持/v 良性/b 互动/vn ，/w 高层/n 会晤/vn 频繁/a ，/w 巩固/v 了/ule 反对/v “/w 台独/n ”/w 、/w 坚持/v “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w 的/ude1 共同/d 政治/n 基础/n ，/w 在/p 维护/v 一个/mq 中国/ns 框架/n 、/w 扩大/v 两岸/n 交流/vn 合作/vn 、/w 共同/d 振兴中华/vl 等/udeng 方面/n 的/ude1 共识/n 增多/v 、/w 互信/v 增强/vn 。/w 双方/n 两岸/n 事务/n [主管/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 首/q 度/qv 会面/vi ，/w 达成/v 互访/vn 及/cc 建立/v 常态化/nz 工作/vn 机制/n 的/ude1 共识/n 。/w 海协会/n 与/cc 台湾/ns 海基会/n 互设/v [办事/vn 机构/n]/nz 进入/v 商谈/vn 阶段/n 并/cc 取得/v 一定/b 进展/vn 。/w 
三/m 是/vshi ，/w 两岸/n 人员/n 往来/vn 规模/n 持续/vd 扩大/v ，/w 各项/r 交流/vn 日益/d 深入/ad ，/w 机制/n 化/v 水平/n 得到/v 提升/vn 。/w 大陆/ns 方面/n 进一步/d 采取/v 一系列/b 新举措/nz ，/w 推动/v 两岸/n 人员/n 往来/vn 和/cc 加强/v 两岸/n 文化教育/n 等/udeng 领域/n 交流/vn 合作/vn 。/w 两岸/n 空中/s 、/w 海上/s 客运/n 航/vg 点/qt 、/w 航班/n 总量/n 继续/v 增加/vn 。/w 两岸/n 人员/n 往来/vn 规模/n 达/v [808/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 再/d 创/v 历史/n 新高/n ，/w 大陆/ns 居民/n 赴/v 台/q [292/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11%/m ，/w 其中/rz 个人/n 游/v [52/m ./w 3/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 激增/vi 174%/m 。/w [两岸/n 文化/n]/nz 、/w 教育/vn 、/w 科技/n 、/w 体育/n 等/udeng 领域/n 交流/vn 精彩纷呈/vl 。/w [6/m 个/q]/mq 省区/n 市/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 率/v 团/n 赴/v 台/q 交流/vn 受到/v 欢迎/vn 。/w [第五/m 届/q]/mq [海峡/n 论坛/n]/nz 亲民/nz 务实/vi 。/w 首届/b 两岸/n 和平/n 论坛/n 搭建/v 起/vf 两岸/n 民间/n 政治/n 对话/vn 重要/a 平台/n 。/w 
马晓光/nr 说/v ：/w “/w 新的/a 一年/mq ，/w 我们/rr 将/d 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 关于/p 对/p 台/q 工作/vn 的/ude1 总体/n 要求/n ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 推动/v [两岸/n 关系/n]/nz [全面/ad 发展/vn]/nz ，/w 力争/v 两岸/n 各/rz 领域/n 交流/vn 合作/vn 取得/v 新/a 进展/vn ，/w 以/p 造福/v 两岸/n 同胞/n 。/w [衷心/d 希望/v]/nz 两岸/n 同胞/n [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 携手/vd 开创/v [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/v 新局面/nz 。/w ”/w 
