人民网/nz 福州/ns 1月15日/t 电/n （/w 林榕/nr ）/w 14日/t ，/w 2014年/t “/w 永辉/nz 慈善/a 爱心卡/nz ”/w 捐赠/v 仪式/n 在/p 福州/ns 举行/v ，/w 仪式/n 上/f [福州/ns 慈善/a 总会/nis]/nt 与/cc [永辉/nz 集团/nis]/ntc 签订/v 了/ule 捐赠/v 协议/n ，/w 捐赠/v 价值/n 达/v [2750/m 万元/q]/mq 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 活动/vn 面向/v 福建/ns 、/w 北京/ns 、/w 重庆/ns 、/w 安徽/ns 、/w 东北/ns 等/udeng 地区/n 的/ude1 [27500/m 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz ，/w 每户/r 可/v 获得/v [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 全年/n 资助/v 金/b 。/w 其中/rz ，/w 福建/ns 地区/n 获/v 捐/v [1000/m 万元/q]/mq ，/w 福州/ns 地区/n 获/v 捐/v [540/m 万元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 永辉/nz 慈善/a 爱心卡/nz ”/w 专项/b [慈善/a 活动/vn]/nz 自/p 2004年/t 起/vf 已/d 持续/vd 了/ule 十年/mq ，/w 捐赠/v 规模/n 逐年/d 递增/vi ，/w 十年/mq 捐赠/v 价值/n 逾/vg 亿元/q ，/w 累计/vd 帮扶/v 低保户/nz 、/w 五保户/n 、/w 残疾人/n 、/w 孤寡老人/n 、/w [贫困/a 学生/nnt]/nz 等/udeng [弱势/n 群体/n]/nz 近/a [十/m 万/d 户/q]/mq 。/w 
[永辉/nz 超市/nis]/nt 副总裁/nnt 、/w 工会/nis 主席/nnt 翁海辉/nr 表示/v ，/w [永辉/nz 超市/nis]/nt 在/p 企业/n 发展/vn 的/ude1 同时/c ，/w 将/d 继续/v 发扬/vn “/w 乐善好施/vl ”/w 的/ude1 福建/ns 精神/n ，/w 加大/v [慈善/a 超市/nis]/nz 的/ude1 开设/vn 力度/n 和/cc 覆盖面/n ，/w 为/p 更多/ad [弱势/n 群体/n]/nz 提供/v 基本/a 生活/vn 保障/vn ，/w 把/pba [慈善/a 超市/nis]/nz 活动/vn 办成/v 永久性/n 、/w 全国性/n 的/ude1 大型/b 慈善/a 工程/n 之一/rz ，/w 为/p 构建/v [和谐/a 社会/n]/nz 做出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
