据/p 台湾/ns [今日/t 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 日本/ns 长寿/a 卡通/n 《/w [樱桃/n 小/a 丸子/n]/nz 》/w 近来/d 因/p 在/p 日本/ns 播出/v 的/ude1 新/a 集数/n 中/f 被/pbei 妈妈/n 剪成/v 锅盖头/nz 而/cc 引起/v 讨论/vn ，/w 有/vyou 网友/n 找出/v 五月/t 天/qt 主唱/nnt 阿信/nz 13年前/t 在/p 《/w 能/v 不能/v 不要/d 说/v 》/w MV/x 中/f 的/ude1 造型/n ，/w 指/v 两人/mq 相似/a 度/qv 高达/v 95%/m 。/w 阿信/nz 也/d 在/p 脸/n 书/n 贴/v 出/vf 对/p 比照/v ，/w 笑/v 说/v ：/w “/w 小/a 丸子/n 不/d 喜欢/vi 的/ude1 新发型/nz ，/w 就是/v 我/rr 2001年/t 的/ude1 旧/a 发型/n 噢/e ！/w (/w 我/rr 满/a 喜欢/vi 的/ude1 ●/w ▂/w ●/w )/w 。/w ”/w 
热点/n 推荐/v ：/w 
 女星/nnd 床戏/nz 尺度/n 比拼/nz 汤唯/nr 全/a 裸/ag 上阵/vi 刘诗诗/nr 雪地/n 野战/b 
 2013/m 全球/n 最/d 美/b 脸蛋/n 出炉/v 中国/ns 朱珠/nr 上/f 榜/n 宋慧乔/nr 秒杀/v [一/d 票/n]/mq 韩星/nr 
 张檬/nr 李倩/nr 万茜/nr 张嘉倪/nr 一不小心/dl 就/d 被/pbei 埋没/v 了/ule 的/ude1 [美女/n 明星/nnd]/nz 
 [三/m 十年/mq]/mq 来/vf 震惊/v 全国/n 被/pbei 枪决/v 的/ude1 美女/n 死囚犯/nz (/w 组/n 图/n )/w 
