新华社/nt 1月14日/t 电/n [财政/n 收入/n]/nz 占/v [经济/n 总量/n]/nz 比重/n [27/m %/w 以上/f]/mq ，/w [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 增速/n 双双/q 跑/v 赢/vn GDP/x ，/w 能耗/n 水平/n 仅/d 为/p 全国/n 的/ude1 [63/m %/w 左右/f]/mq …/w …/w [经济/n 增长/v]/nz [下行/vi 压力/n]/nz 下/f ，/w 厦门市/ns [经济/n 运行/vn]/nz 指标/n 亮点/n 频/ag 现/tg 。/w 2013年/t ，/w 厦门/ns 特区/n 统筹/vd 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 改革/vn 、/w 惠民生/nz ，/w [经济/n 社会/n]/nz 实现/v 了/ule 有/vyou 质量/n 的/ude1 [稳定/an 增长/v]/nz 、/w 可持续/nz 的/ude1 [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 分析/vn 过去/vf 一年/mq 厦门/ns 经济发展/v 轨迹/n 不难/d 发现/v ，/w 高科技/n 、/w [高/a 附加值/n]/nz 和/cc 高水平/nz 服务业/n 企业/n ，/w 成为/v 支撑/vn 特区/n [经济/n 转型/vn]/nz 的/ude1 [动力/n 之/uzhi 源/ng]/nz 。/w 
13日/t 上午/t ，/w 由/p [厦门市/ns 经发局/nis]/nt 主办/v 的/ude1 “/w [轨道/n 交通/n]/nz 项目/n 本地/rzs 产品/n 供需/n 对接会/nz ”/w 举行/v ，/w [五十/m 多家/mq]/mq 企业/n 参与/v 对接/vn ，/w 涉及/v 供电/vn 、/w 通信/vn 、/w [综合/vn 自动化/vn]/nz 等/udeng 多个/mq 领域/n 的/ude1 “/w 厦门/ns 制造/vn ”/w ，/w 有望/v 应用于/v 当地/s 的/ude1 地铁/n 项目/n 。/w 
“/w 发展/v [现代/ntc 服务业/n]/nz ，/w 是/vshi 厦门/ns 转变/v 发展/vn 方式/n 、/w 优化/v [产业/n 结构/n]/nz 的/ude1 客观/a 需要/v ，/w 要/v 加快/vn 与/cc 制造业/n 相/d 融合/v 、/w 与/cc 扩大/v 消费/vn 相/d 促进/v ，/w 实现/v 发展/vn 提速/vn 、/w 比重/n 提高/v 、/w 水平/n 提升/v 。/w ”/w 厦门市/ns 市长/nnt 刘可清/nr 说/v 。/w 
作为/p 国内/s 会展业/nz 的/ude1 热点/n 城市/n 之一/rz ，/w 厦门/ns 每年/r 举行/v 的/ude1 各类/r 展会/n 达/v [2000/m 多/a]/mq 场次/qv ，/w 平均/a 每/rz 两天/mq 就/d 有一个/mq 。/w 利用/v 综合/vn 展会/n 平台/n ，/w 推进/vi [工业/n 企业/n]/nz 产销/n 对接/vi ，/w 将/d 厦门/ns 高水平/nz 服务业/n 优势/n 发挥/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 两岸/n [金融/n 交易/vn]/nz 中心/nis 、/w 两岸/n [股权/n 交易/vn]/nz 中心/nis 、/w [石油/n 交易/vn 中心/nis]/nt …/w …/w 一大批/mq 资本/n 平台/n 和/cc 交易中心/nis 相继/d 落户/vi 厦门/ns ，/w [生产性/nz 服务业/n]/nz 企业/n 的/ude1 水平/n 显著/ad 提升/v 。/w 
加快/v 发展/vn [先进/a 制造业/n]/nz 、/w [大力/d 发展/vn]/nz [现代/ntc 服务业/n]/nz 、/w 优化/v 提升/vn [传统/n 产业/n]/nz 、/w 着力/vd 培育/v [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 、/w 做/v 优/ag 做/v 精/a 都市/n [现代/ntc 农业/n]/nz —/w —/w 厦门/ns 确立/v 的/ude1 五大/n 重点/n 产业/n 发展/v 方向/n ，/w 哪/ry 一项/mq 都/d 离不开/v 高科技/n 。/w 经过/p 多年/mq 的/ude1 培育/vn 发展/vn ，/w [高新技术/n 企业/n]/nz 目前/t 已/d 成为/v 厦门/ns [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 “/w 领头/vi 军/n ”/w 。/w 
[统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2013年/t 厦门市/ns 高新技术/n [工业/n 企业/n]/nz 产值/n 占/v 全市/n [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 产值/n 的/ude1 41%/m ，/w 软件/n [信息/n 服务业/n]/nz 、/w [生物/n 医药/n]/nz 等/udeng [新兴/b 产业/n]/nz 增幅/n 均/d 超/v 20%/m 。/w 以/p 最低/a 的/ude1 资源/n 投入/v ，/w 换取/v 效益/n 的/ude1 最大化/vn 。/w 资源/n 和/cc 空间/n 的/ude1 局限/vn ，/w 倒逼/nz 厦门/ns 企业/n 探寻/v 出/vf 一条/mq [高/a 附加值/n]/nz 的/ude1 产业/n 发展/v 道路/n 。/w 2013年/t ，/w 厦门市/ns [财政/n 总收入/n]/nz 占/v GDP/x 比重/n 达/v 27.3%/m ，/w 高/a 出/vf 全省/n [11/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 市/n 财政/n 安排/v 产业/n 发展/v 支出/n [47/m ./w 2/m 亿元/q]/mq ，/w 累计/vd 为/p [高新技术/n 企业/n]/nz 减免/v 所得税/n [37/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 民生/n [财政/n 支出/n]/nz 占/v 比/p 近/a [七/m 成/v]/mq 。/w 
