
原本/d 黄秋生/nr 和/cc 王祖蓝/nr （/w 图/n [一/d 中/f]/mq ）/w 等/udeng 同行/n 要/v 到/v 演/v 协/vg 开会/vi ，/w 投票/vi 选出/v 新/a 会长/nnt ，/w 但/c 去/vf 了/ule 之后/f 被/pbei 告知/v 会议/n 取消/v ，/w 不能/v 入/v 内/f ，/w 黄秋生/nr 气得/v 在/p 地上/s 打滚/v 抗议/vn ，/w 骂/v 演/v 协/vg 不/d 作为/p 。/w 
去年/t 曾志伟/nr 辞去/v [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 香港/ns 演/v 协/vg ）/w 会长/nnt [一/d 职/ng]/mq 后/f ，/w 有/vyou 消息/n 盛传/v 黄秋生/nr 有望/v 接棒/nz 会长/nnt 位置/n 。/w 然而/c ，/w 前/f 日/b 黄秋生/nr 和/cc 诸多/m 艺人/nnt 赶赴/v 香港/ns 演/v 协/vg 所在地/n 准备/v 投票/vn 选举/v 会长/nnt 时/ng ，/w 却/d 被/pbei 拒之门外/vl ，/w 被/pbei 通知/n 不能/v 投票/vn ，/w 会议/n 取消/v 。/w 被/pbei 激怒/v 的/ude1 黄秋生/nr 在/p 现场/s 立马/d 发火/vi ，/w 甚至/d 一度/d 躺在/v 地上/s 抗议/vn 。/w 
据/p 透露/v ，/w 事发/vi 前/f 演/v 协/vg 的/ude1 几位/n 委员/nnt 已/d 通过/p 决定/v 取消/vn 会议/n 。/w 事后/f ，/w 演员/nnt 邵音音/nr 通过/p 微博/n 暗/a 骂/v 有人/r “/w 一人/mq 独/d 大/a ”/w ，/w 这/rzv 一系列/b 事件/n 也/d 引来/v 外界/n 关于/p 演/v 协/vg 内讧/vn 的/ude1 猜测/vn 。/w 之后/f ，/w 前任/b 曾志伟/nr 接受/v 采访/vn 否认/v 有人/r 独/d 大/a ，/w 并/cc 透露/v 黄秋生/nr [很/d 有/vyou 希望/v]/nz 当选/v 会长/nnt 。/w 
