台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 14日/t 抛出/v “/w 海滩/n 之/uzhi 鸥/ng ”/w 两岸/n 新/a 论述/vn ，/w 以/p “/w 海滩/n 之/uzhi 鸥/ng ”/w 比喻/n ，/w 海滩/n 上/f 有/vyou 一只/mq 鸟/n 在/p 走/v ，/w 人/n 不要/d 去抓/nz ，/w 牠/n 不会/v 飞走/nz 。/w 若/c 要/v 抓/v ，/w 它/rr 就/d 飞走/nz 。/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 要/v 抓住/v 台湾/ns 的/ude1 心/n ，/w 要/v 多/a 给/p 一点/mq 鼓励/v 与/cc 空间/n ，/w 不/d 应/v 限制/vn 台湾/ns 的/ude1 国际/n 空间/n ，/w 让/v 两岸/n 一起/s 在/p 世界/n 上/f ，/w 就是/v “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 。/w 
民进党/nz “/w 立委/j ”/w 柯建铭/nr 主张/v “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w ，/w 苏贞昌/nr 说/v ，/w “/w 台独/n 党纲/n ”/w 在/p [历史/n 进程/n]/nz 中/f 已经/d 过去/vf 了/ule ，/w 台湾/ns 已/d “/w 独立/a ”/w ，/w 现在/t 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 建设/v 台湾/ns 。/w 外界/n 总/b 认为/v 民进党/nz 宣布/v 统一/vn 、/w 放弃/v “/w 台独/n ”/w 才/d 是/vshi 新意/n ，/w “/w 省/n 点/qt 心思/n 吧/y ，/w 不要/d 老是/d 在/p 这边/rzs 打转/vi ”/w 。/w 
