据/p 新华社/nt 福州/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘姝君/nr 、/w 刘旸/nr ）/w 同一个/b 号码/n ，/w 不同/a 的/ude1 选手/n 。/w 在/p 不久/d 前/f 刚刚/d 结束/v 的/ude1 2014/m [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 中/f ，/w 业余组/nis 第二名/mq 、/w [第六/m 名/q]/mq 和/cc [第七/m 名/q]/mq 选手/n 当街/nz 更换/v 号码/n 牌/n ，/w 公然/d 作弊/vi ，/w 接力跑/nz 完全/ad 程/n 。/w 
13日/t ，/w 厦门/ns 马拉松/n 组委会/nis 在/p 接到/v 相关/vn 举报/v 材料/n 后/f ，/w 经/p 调查/vn 核实/v ，/w 确认/v 这/rzv [3/m 名/q]/mq 选手/n 作弊/vi 行为/n 属实/a 。/w [经/p 研究/vn 决定/v]/nz ，/w 取消/v 这/rzv [3/m 名/q]/mq 选手/n 的/ude1 比赛/vn 成绩/n ，/w 并/cc 追加/v “/w 两年/mq 内/f 不准/v 参加/v [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz ”/w 的/ude1 处罚/vn 。/w 
今年/t ，/w [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 首/q 度/qv 在/p 业余组/nis 设立/v 奖金/n 。/w 1月9日/t ，/w 厦门/ns 国际/n 马拉松/n 组委会/nis 对外/vn 公示/n 部分/n 业余组/nis 选手/n 的/ude1 比赛/vn 成绩/n ，/w 共/d 分/qt [4/m 组/n]/mq 。/w 按照/p 规定/n ，/w 每组/r 选手/n 的/ude1 前/f [12/m 名/q]/mq ，/w 都/d 能/v 获得/v 奖励/vn ，/w 奖金/n 为/p [500/m 元/q]/mq —/w [3000/m 元/q]/mq 。/w [北京/ns 体育/n 大学/nis 管理/vn 学院/nis]/nt 副教授/nnt 张春萍/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 过去/vf 作弊/vi 多/a 为/p [20/m 岁/qt]/mq 以下/f 的/ude1 参赛者/n ，/w 这次/r 出现/v 在/p [20/m —/w 40/m 岁/qt]/mq 组别/n 实属/v 罕见/a 。/w 据/p 其/rz 分析/vn ，/w 除了/p 奖金/n 因素/n ，/w 不/d 排除/v 作弊/vn 选手/n 为/p 在校/b 大学生/nnt ，/w 特别/d 是/vshi [体育/n 特长生/n]/nz ，/w 通过/p 取得/v [国际/n 比赛/vn]/nz 名次/n 获得/v 学校/nis 加/v 分/qt 的/ude1 可能/v 。/w 
