现在/t ，/w 很多/m 村子/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 [特色/n 产业/n]/nz ，/w 成/v 了/ule 专业村/n ，/w 但/c 在/p 广东/ns 陆丰/ns ，/w 有一个/mq 村/n 儿/ng 的/ude1 专业/n 却/d 走上/v 了/ule 邪道/n ，/w 听/v 着/uzhe 也/d 很/d 吓人/a ：/w 制毒/v 贩毒/vn 。/w 大家/rr 都/d 知道/v ，/w 制毒/v 贩毒/vn 是/vshi 可以/v 判/vn 死刑/n 的/ude1 ，/w 但是/c 这个/rz 村里/n [很多/m 人/n]/mq 都/d 以此/d 为/p 业/ng ，/w 有/vyou 老/a 有/vyou 少/a ，/w 甚至/d 村支书/nnt 本人/rr 就/d 被/pbei 叫做/v “/w 制毒/v 鼻祖/n ”/w 。/w 近日/t ，/w 广东/ns 警方/n 组织/n 海陆空/n 3000多名/m 警力/n 展开/v “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 行动/vn ，/w 一举/d 摧毁/v 了/ule 以/p 陆丰/ns 籍/ng 大毒枭/nz 为首/vi 的/ude1 [18/m 个/q]/mq 特大/b 制/v 贩毒/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz 。/w 
2013年12月29日/t 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 广东/ns 警方/n 从/p 多/a 地/ude2 集结/v [三千/m 多/a]/mq 警力/n ，/w 开始/v 了/ule 名为/v “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 统一/vn 行动/vn 的/ude1 收网/nz 行动/vn ，/w 目标/n 直指/v 广东/ns 汕尾/ns 陆丰/ns 博社村/ns 。/w 这/rzv 是/vshi 一场/mq 海陆空/n 全面/ad 展开/v 的/ude1 围堵/vn 行动/vn ，/w 除了/p 地面/n 上/f 的/ude1 三千多名/m [全副/b 武装/n]/nz 的/ude1 公安/n 、/w 武警/nnd ，/w [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 还/d 派出/v 了/ule [两/q 架/qv]/mq 警用/b 直升机/n 和/cc [四/m 艘/q]/mq 边防/n 快艇/n ，/w 对/p 博社村/ns 布/n 下/f 天罗地网/n 。/w 
[陆丰市/ns 禁毒/vn 办/v]/nt 主任/nnt 林春家/nr 介绍/v ，/w 这个/rz 村民/n 风/n 彪悍/nz ，/w 一/m 有/vyou 风吹草动/n ，/w 制/v [贩毒/vn 分子/n]/nz 就/d 煽动/v 群众/n 来/vf 围观/vi 、/w 围堵/vn ，/w 另外/c 这个/rz 村/n 地理位置/gg 比较/d 特殊/a ，/w 村/n 道/qv 很小/a ，/w 用/p 大石头/nz 或/c 车辆/n 堆/v 住/vn ，/w 车辆/n 难/a 进去/vf ，/w 组织/n 大规模/b 的/ude1 清剿/v 行动/vn 要/v 进去/vf 比较/d 难/a 。/w 
一个/mq 抓捕/v 小组/nis 靠近/v 了/ule 一个/mq 目标/n 住宅/n 。/w 这/rzv 栋/q 小/a 楼/n 前后/f 都/d 装有/v 防盗门/n ，/w 每/rz 扇/q 窗/ng 都/d 用/p 铁栏杆/n 封住/v ，/w 各个/rz 角落/n 都/d 装有/v 摄像头/n ，/w 看起来/v [戒备/vi 森严/a]/nz 。/w 抓捕/v 小组/nis 决定/v 分为/v [两/q 队/n]/mq ，/w 前后/f 包抄/v 。/w 经过/p [两/q 分钟/qt]/mq 大力/d 撞击/v 、/w 斧头/n 砍/v ，/w 这/rzv 扇/q 大门/n 依旧/z 岿然不动/vl 。/w 这时/rzt ，/w 从/p 后门/n 包抄/v 的/ude1 小分队/n 传来/v 了/ule 好消息/nz ，/w 后门/n 打开/v 了/ule 。/w 
从/p 天花板/n 吊顶/n 来看/u ，/w 这/rzv 栋/q 别墅/n 只有/c 两层/mq ，/w 可/v 警方/n 却/d 发现/v ，/w 竟然/d 还有/v 通向/v [第三/m 层/qv]/mq 的/ude1 楼梯/n 。/w [第三/m 层/qv]/mq 是/vshi 一个/mq 空旷/a 的/ude1 大厅/n ，/w 大厅/n 里/f 没有/v 任何/rz 家具/n 摆设/n ，/w 十分/d 奇怪/v 。/w 而/cc 在/p 大厅/n 一侧/f ，/w 有/vyou 几个/mq 房间/n ，/w 虚掩/vi 着/uzhe 房门/n 。/w 
