在/p 今年/t 省/n “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 如何/ryv 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 是/vshi 代表/nnt 委员/nnt 们/k 热/a 议/v 的/ude1 话题/n 。/w 对此/d ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w 九三学社/nt [漳州/ns 市委/nis]/nto 副主委/nnt 、/w [漳州市/ns 城乡/n 规划局/nis]/nt 总/b 规划师/nnt 曹阳/nr 提出/v 建议/n ，/w 应/v 以人为本/l ，/w 科学/n 规划/n ，/w 分类/vn 指导/vn ，/w 稳妥/a 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 。/w 
曹阳/nr 认为/v ，/w 城镇化/vn 是/vshi 一个/mq [自然/n 历史/n 过程/n]/nz ，/w 必须/d 遵循/v 规律/n 、/w 因势利导/vl 。/w 虽然/c 近年来/dl 我省/n [城乡/n 建设/vn]/nz 已经/d 大踏步/d 前进/vi ，/w 但/c 还/d 存在/v 城镇化/vn 发展/vn 不/d 平衡/a ，/w 土地/n 城镇化/vn 快/a 于/p [人口/n 城镇化/vn]/nz ，/w [中心/nis 城市/n]/nz 带动/v 能力/n 偏/d 弱/a 等/udeng 问题/n 。/w 她/rr 认为/v ，/w 要/v 解决/vn 以上/f 问题/n ，/w 应/v 在/p 推进/vi 城镇化/vn 过程/n 中/f 突出/a 以人为本/l ，/w 既/c 要/v 积极/ad 、/w 又/d 要/v 稳妥/a 、/w 更/d 要/v 扎实/a ，/w 使/v 之/uzhi 成为/v 一个/mq [顺势/d 而/cc 为/p]/nz 、/w 水到渠成/vl 的/ude1 发展/vn 过程/n 。/w 
曹阳/nr 建议/n ，/w 我省/n 应/v 出台/vn 省/n 域/ng 城镇化/vn [总体/n 规划/n]/nz 和/cc 战略/n 布局/n ，/w 把/pba 城市群/n 作为/p 主体/n 形态/n ，/w 持续/vd 推进/vi 福州/ns 和/cc 厦/b 漳/ng 泉/ng 两/m [大都市/n 区/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 研究/vn 出台/vi 跨/v 行政区域/n 落地/vi 项目/n 的/ude1 优惠/vn 措施/n ，/w 根据/p 省/n 域内/d 不同/a 地区/n 城市/n 的/ude1 [资源/n 禀赋/n]/nz ，/w 引导/v 发展/vn 各具特色/bl 的/ude1 城市/n 产业/n 。/w 要/v 科学/n 确定/v 城镇化/vn [发展/vn 目标/n]/nz 和/cc 规模/n ，/w 将/d [人口/n 城镇化/vn]/nz 作为/p [最终/d 目标/n]/nz ，/w 引导/v 人口/n 分解/v 至/p 各/rz 设区市/nz ，/w 再/d 逐级/d 分解/v 至/p 县城/n 、/w 小城镇/ns ，/w 有序/a 推进/vi [农业/n 转移/v 人口/n]/nz 市民/n 化/v 。/w 要/v 加强/vn 分类/vn 指导/vn ，/w 提升/v 中心/nis [城市/n 建设/vn]/nz 水平/n ，/w 优化/v 县城/n 和/cc 中心镇/ns 规划/n 布局/n ，/w 加快/v 推进/vn 农村/n 新/a [社区/n 建设/vn]/nz 步伐/n 。/w 要/v 深入研究/v 新型/b 城镇/n 建设/v 标准/n ，/w 摸清/v 我省/n 人口/n 发展/v 趋势/n ，/w 制定/v 与/cc [人口/n 构成/v]/nz 相适应/nz 的/ude1 [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 配套/v 标准/n ，/w 科学/n 推进/vi 我省/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 。/w （/w 记者/nnt 张俊毅/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
