14日/t ，/w 十一届/n 省政协/n [第九/m 次/qv]/mq 主席/nnt 会议/n 在/p 福州/ns 召开/v 。/w 省政协/n 副主席/nnt 张燮飞/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 副主席/nnt 张帆/nr 、/w 郑兰荪/nr 、/w 郭振家/nr 、/w 雷春美/nr 、/w 杨根生/nr 、/w 陈向先/nr 、/w 陈绍军/nr 、/w 薛卫民/nr ，/w 秘书长/nnt 刘明/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会上/n ，/w 刘明/nr 汇报/vn 了/ule 各组/r 酝酿/v 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [福建省/ns 委员会/nis]/nto 常务委员/nnt [候选人/nnt 名单/n]/nz （/w 草案/n ）/w 和/cc 选举/v 办法/n （/w 草案/n ）/w 的/ude1 情况/n 。/w 会议/n 经过/p 审议/v ，/w 通过/p 了/ule 上述/b 草案/n ，/w 并/cc 决定/v 提交/v 十一届/n 省政协/n 常委会/nis [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 审议/v 。/w （/w 记者/nnt 严顺龙/nr ）/w 
