民警/nnt 在/p 勘查/vn 现场/s 
“/w 太/d 可怕/a 了/ule ，/w 路边/s 草丛/n 里/f 有/vyou 个/q 死人/n ！/w ”/w 昨天/t 上午/t ，/w 一位/mq 市民/n 步行/vi 经过/p 漳州/ns 芗城区/ns 石亭镇/ns 乌石村/ns 漳/ng 华/b 路/n 的/ude1 [非机动车/n 道/qv]/nz 时/ng ，/w 发现/v 路边/s 草丛/n 里/f 有/vyou 个/q 身着/v 衣服/n 、/w 仰面/d 躺着/v 的/ude1 男子/n 。/w 
“/w 我/rr 骑/v 自行车/n 来回/vd 好/a [几/d 趟/qv]/mq 了/ule ，/w 都/d 没/d 看到/v 草丛/n 里/f 有人/r 。/w ”/w 乌石村/ns 一名/mq 村民/n 说/v 。/w 事发/vi 的/ude1 漳/ng 华/b 路/n （/w 华安/ns 往/p 漳州/ns 方向/n 的/ude1 车道/n ）/w 路边/s ，/w 是/vshi 一座/mq 小山/n 包/v ，/w 因/p 路旁/s 杂草丛生/vl ，/w 如果/c 没/d 仔细/ad 看/v 很难/d 能/v 发现/vn 。/w 
事发/vi 地点/n 正/d 对面/f 是/vshi 一排/mq 店面/n 。/w 昨天/t [11/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 摩托车/n 行/ng 老板/nnt 谢/v 先生/n 听说/v 此事/r 立即/d 报警/vn ，/w “/w 前晚/nz 我/rr 十点/t 才/d 关店/nz 门/n ，/w 都/d 没/d 听见/v 对面/f 有/vyou 什么/ry 异/ag 响/v 。/w ”/w 
漳州/ns 120/m [医护/vn 人员/n]/nnt 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 经/p 检查/vn ，/w 该/rz 男子/n 已/d 死亡/vi 多/a 时/ng 。/w 经/p [芗城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 民警/nnt [初步/d 判断/v]/nz ，/w 死者/n 是/vshi 一名/mq 30多岁/m 的/ude1 男子/n 。/w 截至/v [昨天/t 下午/t]/nz [5/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 死者/n 的/ude1 个人/n 身份/n 还/d 未确定/nz 。/w 目前/t ，/w 该/rz 男子/n 是/vshi 他/rr 杀/v 还是/c 自杀/vi ，/w 芗城/ns 警方/n 还/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 林/ng 深圳/ns 白志强/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
