雷剧/nz 年年/d 有/vyou ，/w 今春/t 特别/d 多/a ，/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 在/p “/w 天/qt 雷/n [八/m 部/q]/mq ”/w 的/ude1 道路/n 上/f 已经/d [越/d 走/v 越远/nz]/nz ，/w 最近/t 连/ulian 《/w 金瓶梅/n 》/w 般/uyy 的/ude1 限制级/nz 桥段/n 都/d 上演/v 了/ule 。/w 而/cc 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f 孙红雷/nr 玩转/vi 五角/nz 恋/v 不在话下/vl 。/w 
[羊城/ns 晚报/n]/nz 1月15日/t 报道/v 雷剧/nz 年年/d 有/vyou ，/w 今春/t 特别/d 多/a ，/w 芒果台/nz 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 在/p “/w 天/qt 雷/n [八/m 部/q]/mq ”/w 的/ude1 道路/n 上/f 已经/d [越/d 走/v 越远/nz]/nz ，/w 最近/t 连/ulian 《/w 金瓶梅/n 》/w 般/uyy 的/ude1 限制级/nz 桥段/n 都/d 上演/v 了/ule ；/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 也/d 不/d 示弱/vi ，/w 主演/v 孙红雷/nr 除了/p 在/p 剧中/n 大展/ntc “/w 一代/n 土豪/n ”/w 的/ude1 风范/n ，/w 还/d 玩起/nz 了/ule 虐心/nz 五角/nz 恋/v 。/w 不过/c ，/w 两部/mq 剧/n 在/p 爱/v 奇艺/nz 电视剧/n 点击率/nz 榜/n 上/f 的/ude1 地位/n 倒是/d 十分/d 坚挺/a ，/w 其中/rz 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 的/ude1 周/qt 点击率/nz 比/p 前/f 一周/mq 再/d 翻/v 了/ule 一番/mq 。/w 
《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ：/w 木婉清/nr 中毒/vi 变/v 欲/d 女/b 
由/p 赖水清/nr 执导/v 的/ude1 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 在/p 芒果台/nz 播出/v 过半/vn ，/w 收视率/n 的/ude1 下滑/vn 就/d 像/v 该剧/r 开场/vi 时/ng 踏/v 着/uzhe 滑雪板/n 冲下/v 雪山/n 的/ude1 乔峰/nr —/w —/w 千军万马/n 都/d 挡/v 不住/d 。/w 如果/c 说/v 段誉/nr 不再/d 痴情/a 于/p 王语嫣/nr ，/w 跟/p 几个/mq 妹妹/n [左拥/nz 右抱/nz]/nz 是/vshi 遵循/v 金庸/nr 修正/v 版/n 的/ude1 剧情/n ，/w 那么/c 乔峰/nr 爱/v 阿紫/nz 、/w 木婉清/nr 变/v “/w 欲/d 女/b ”/w 实在/d 是/vshi 剧组/nis 想/v 出来/vf 的/ude1 馊主意/n 。/w 可怜/v 木婉清/nr 以/p 蕾丝/nz 遮面/nz 的/ude1 奇葩/n 造型/n 出场/vi 还/d 不够/a ，/w 近日/t 又/d 因为/c [一/d 出/vf]/mq 激情/n 戏码/n 彻底/ad 毁/v 了/ule 清冽/a 冷艳/a 的/ude1 形象/n 。/w 剧中/n 段誉/nr 和/cc 木婉清/nr 遭/v 人/n 陷害/v 误/vn 服/v “/w 阴阳/b 和/cc 合/v 散/v ”/w ，/w 原本/d 纯洁/a 矜持/an 的/ude1 木婉清/nr 伴随/v 着/uzhe 娇/a 喘/v 在/p 洞/n 中/f 妖娆/an 起舞/vi ，/w 惹得/vi 段誉/nr 忍不住/v 咽/v 口水/n ，/w 这/rzv 等/udeng 限制级/nz 场面/n 让/v 人/n 简直/d 不忍/v 直视/vn 。/w 有/vyou 网友/n 说/v ：/w “/w 这/rzv 哪/ry 是/vshi 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 明明/d 就是/v 《/w 金瓶梅/n 》/w 。/w ”/w 
