继/vg 连续/a 抛售/v 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 南京/ns 等/udeng 内地/n 物业/n 后/f ，/w [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 内地/n 资产/n 的/ude1 腾挪/v 戏码/n 仍/d 在/p 上演/v ，/w 这一次/mq ，/w 是/vshi 李嘉诚/nr 次子/n 李泽楷/nr 拟/v 售/vn 北京/ns 三里屯/ns 的/ude1 [电讯/n 盈科/nz 中心/nis]/nt 。/w 
盈/vg 大/a 地产/n 复牌/nz 狂飙/n 24.76%/m 
昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [香港/ns 联/vg 交/v 所/usuo]/nt 获悉/v ，/w 李泽楷/nr 执掌/v 的/ude1 [电讯/n 盈科/nz 有限公司/nis]/ntc 发布/v 公告/n 称/v ，/w 旗下/d 间接/b 非/b 全资/n 附属/v 公司/nis 盈科/nz 大衍/nz 地产/n 发展/v 有限公司/nis （/w 简称/v 盈/vg 大/a 地产/n ）/w 正在/d 就/d 出售/v [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 权益/n ，/w 与/cc 独立/a [第三/m 方/q]/mq 深入/ad 磋商/vn ，/w 若/c 交易/vn 成功/a 将/d 会/v 构成/vn 盈/vg 大/a 地产/n 一项/mq 非常/d 重大/a 出售/v 。/w 
1月13日/t 上午/t 11时/t ，/w [电讯/n 盈科/nz]/nz 和/cc 盈/vg 大/a 地产/n 双双/q 停牌/nz ，/w 发布/v 转让/vn 公告/n 后/f ，/w 至/p 14日/t 上午/t 9时/t 复牌/nz ，/w 股指/n [一路/mq 飙升/v]/nz ，/w 截至/v 收盘/vn ，/w 盈/vg 大/a 地产/n 报/n [3/m ./w 83/m 港元/q]/mq ，/w 涨/vi 24.76%/m 。/w 
公告/n 称/v ，/w 截至/v 目前/t ，/w 盈/vg 大/a 地产/n 尚未/d 作出/v 出售/vn [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 的/ude1 权益/n 的/ude1 决定/vn ，/w 及/cc 盈/vg 大/a 地产/n 集团/nis 亦/d 无/v 就/d 出售/v 该/rz 等/udeng 权益/n 订立/v 具有/v 约束力/n 的/ude1 买卖/vn 协议/n 。/w 
一位/mq 业内人士/n 则/d 表示/v ，/w 虽然/c 此前/t 该/rz 项目/n 屡次/d 传出/v 转让/vn 消息/n ，/w 但/c 并未/d 形成/v 公告/n 。/w 此次/rz 公告/n 也/d 表明/v 这次/r 交易/vn 已有/v 眉目/n ，/w 相信/v 很快/d 就/d 会/v 完成/vn 转让/v 。/w 
