[北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 自/p 2004年3月/t 借壳/nz 盈/vg 大/a 上市/vn 以来/f ，/w 就/d 不断/d 传出/v 李泽楷/nr 要/v 出售/vn 的/ude1 消息/n 。/w 
[李嘉诚/nr 家族/n]/nz 又/d 出售/v 内地/n 物业/n 了/ule ！/w 这次/r 是/vshi 位于/v 三里屯/ns 的/ude1 [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 。/w 不过/c ，/w 盈科/nz 中心/nis 属于/v 其/rz 子/ng 李泽楷/nr 名下/n 物业/n ，/w 市场/n 纷纷/d 猜测/v ，/w 是/vshi 李嘉诚/nr 授意/v 出售/vn ，/w 还是/c 父子俩/nz 走/v 了/ule 相同/a 的/ude1 投资/vn 路线/n ？/w 
盈科/nz 中心/nis 这次/r 真/a 要/v 卖/v 了/ule ？/w 
1月13日/t ，/w 盈/vg 大/a 地产/n 中途/d 停牌/nz 并/cc 发布/v 公告/n 表示/v ，/w 有/vyou 独立/a [第三/m 方/q]/mq 有/vyou 意向/n 集团/nis 购入/v [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 股权/n ，/w 交易/vn 正处于/v 深入/ad 磋商/v 阶段/n ，/w 预期/vn 会/v 有/vyou 一项/mq 非常/d 重大/a 的/ude1 出售/vn ，/w 但/c 目前/t 还/d 没/d 做出/v 出售/vn 决定/v 。/w 电/n 盈/vg 与/cc 盈/vg 大/a 双双/q 申请/v 昨日/t 复牌/nz ，/w 其中/rz 盈/vg 大/a 地产/n 复牌/nz 大/a 涨/vi 24.76%/m 。/w 
有/vyou 观点/n 认为/v ，/w 这/rzv 是/vshi 李泽楷/nr 一直/d 以来/f 渴望/v 的/ude1 “/w 公司/nis 私有化/vn ”/w 梦想/n ，/w 盈/vg 大/a 地产/n 洽/ag 售/v 10年/t 的/ude1 [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 有望/v 卖出/vn 。/w 据介绍/nz ，/w 1999年/t ，/w 李泽楷/nr 连同/p 数码港/nz 发展/v 权/n 、/w 创投/nz 基金/n 及/cc [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 等/udeng 资产/n ，/w 作价/vi [25/m 亿元/q]/mq 注入/v 黄鸿年/nr 旗下/d 的/ude1 得/ude3 信佳/nz ，/w 并/cc [借壳/nz 上市/vn]/nz ，/w 建立/v 盈/vg 动/v 王国/n 。/w 继而/c 通过/p 盈/vg 动/v 王国/n 再/d “/w 蛇吞象/nz ”/w 收购/v [香港/ns 电讯/n]/nt （/w 即/v 现在/t 的/ude1 电/n 盈/vg ）/w ，/w 至/p 2004年/t ，/w 李泽楷/nr 再/d 将/d [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 注入/v 盈/vg 大/a 。/w 证券/nis 人士/n 指出/v ，/w 盈/vg 大/a 地产/n 经常/d 被/pbei 传/v 私有化/vn ，/w 李泽楷/nr 曾/d 在/p 2008年/t 私有化/vn 盈/vg 大/a 失败/vi 。/w 
有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w 出售/v 后/f ，/w 盈/vg 大将/nnt 成为/v 现金/n 公司/nis ，/w 有/vyou 机会/n 获得/v 李泽楷/nr 注入/v 新/a 资产/n 。/w 有/vyou 人士/n 认为/v ，/w 市场/n 早已/d 憧憬/v 李泽楷/nr 会/v 注入/vn 其/rz 私人/n 持有/v 的/ude1 富/vg 卫/ng [保险/n 业务/n]/nz 。/w 
事实上/bl ，/w 李泽楷/nr 自/p 2004年3月/t [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 借壳/nz 盈/vg 大/a 上市/vn 以来/f ，/w 不断/d 传出/v [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 与/cc 不同/a 买家/n 洽购/nz 的/ude1 消息/n ，/w 而/cc 其中/rz 的/ude1 一名/mq 潜在/b 买家/n 被/pbei 指/v 是/vshi SOHO/x 中国/ns ，/w 曾/d 出价/v 约/d [8/m ./w 75/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 不/d 过盈/nz 大/a 认为/v 价钱/n 不/d 理想/n ，/w 没有/v 接受/vn 。/w 
