为/p 帮助/v “/w 铁骑/n ”/w 返乡/vi ，/w 1月14日/t ，/w 中石油/nz 根据/p 农民工/nnd 拨打/v [热线/n 电话/n]/nz 的/ude1 申请/vn 情况/n ，/w 最终/d 确定/v 能/v 提供/v 免费/vn 加油/vi 等/udeng 帮助/v 的/ude1 [43/m 个/q]/mq 加油/vi 站点/n 。/w 其中/rz ，/w 漳州/ns 有/vyou [2/m 个/q]/mq 点/qt ，/w 一个/mq 在/p 龙文区/ns 的/ude1 龙江路/nz 加油站/nis ，/w 一个/mq 在/p 南靖县/ns 和/cc 溪/ng 加油站/nis 。/w 该/rz 公司/nis 将/d 制作/v “/w 帮助/v ‘/w 铁骑/n ’/w 返乡/vi 温馨/a 驿站/n 地图/n ”/w ，/w 在/p 出发/vi 当天/t 赠送/v 给/p 返乡/vi “/w 铁骑/n ”/w 们/k 。/w 地图/n 上/f 标注/v 老/a 骑/v 友/ng 们/k 常/d 走/v 的/ude1 路线/n 和/cc 沿途/d 各个/rz 加油站/nis 的/ude1 位置/n ，/w 路线/n 覆盖/v 福建/ns 、/w 江西/ns 两省/nz 主要/b 国/n 、/w 省道/n ，/w 其中/rz 福建/ns 境内/s [25/m 座/q]/mq 加油站/nis 、/w [7/m 条/q]/mq 线路/n ，/w 江西/ns 境内/s [18/m 座/q]/mq 加油站/nis 、/w [8/m 条/q]/mq 线路/n 。/w 平均/a [一/d 百公里/nz]/mq 左右/f 设置/v 一座/mq 休息/v 驿站/n ，/w 共/d 设置/v [43/m 座/q]/mq [爱心/n 驿站/n]/nz 。/w 1月23日/t 至/p 1月24日/t ，/w “/w 铁骑/n ”/w 们/k 凭/p 专用/v 油/n 卡/n 可以/v 在/p 这些/rz 驿站/n 得到/v 免费/vn 加油/vi 、/w 免费/vd 姜汤/nf 热茶/n 等/udeng 帮助/v 。/w （/w 程杰/nr 卢丽娟/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
