[昨日/t 下午/t]/nz 天气/n 转晴/nz ，/w 傍晚/t 时分/n ，/w 福州/ns 天空/n 出现/v 短暂/a 的/ude1 夕阳/n [本报/rz 记者/nnt]/nz 林良划/nr //w 摄/vg 
这/rzv 一股/mq 冷空气/n 不/d 太/d 强/a ，/w 但是/c 前/f 两天/mq 仍然/d 使/v 我省/n 的/ude1 周宁/ns 、/w 寿宁/ns 、/w 柘荣/ns 和/cc 屏南/ns [四/m 地/ude2]/mq 飘起/nz 了/ule 今年/t 的/ude1 [第/m 一场/mq 雪/n]/nz 。/w 临近/v 年/qt 关/n ，/w 全省/n 的/ude1 寒冷/a 愈加/d 明显/a ，/w [未来/t 三/m 天/qt]/nz 福州/ns 的/ude1 最/d 低温/n [5/m ℃/w]/mq ，/w 寒意/n 十足/z ，/w 这样/rzv 的/ude1 气温/n 适合/v 穿/v 羽绒服/n 围/v 围巾/n ，/w 老人家/n 出门/vi 要/v 戴帽子/nr 。/w 今/tg 明/ag 后/f [三/m 天/qt]/mq [天气/n 状况/n]/nz 良好/a ，/w 多/a 云/vg ，/w 会/v 出/vf 太阳/n ，/w 白天/t 太阳/n 出来/vf 后/f ，/w 冷意/nz 会/v 削减/vn 很多/m 。/w 
省/n 气象台/nis 昨天/t 10时30分/t 发布/v 霜冻/n 黄色/n 信号/n 。/w 受/v 强/a 冷空气/n 影响/vn ，/w 今天/t 早晨/t 气温/n 低/a ，/w 极端/n [最低/a 气温/n]/nz 西部/f 、/w 北部/f 可达/nz -/w [4/m ℃/w]/mq -/w [0/m ℃/w]/mq ，/w 中/f [南部/f 地区/n]/nz 的/ude1 部分/n 沿海/f 县市/n 可达/nz [4/m ℃/w]/mq -/w [8/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 可达/nz [0/m ℃/w]/mq -/w [4/m ℃/w]/mq 。/w 中/f [北部/f 地区/n]/ns 和/cc 南部/f 沿海/f 的/ude1 内陆/s 县市/n 部分/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 南平/ns 大部/n 和/cc [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns 、/w 福州/ns 、/w 泉州/ns [五/m 市/n]/mq 西北部/f 的/ude1 部分/n 地方/n 有/vyou 结冰/vi 。/w 请/v 有关方面/nz 注意/v 做好/v 防寒/vn 防冻/vn 工作/vn 。/w 
省/n 气象台/nis 昨天/t 10时24分/t 继续/v 发布/vn 大风/n 黄色/n 信号/n 。/w 受/v 强/a 冷空气/n 影响/vn ，/w 未来/t [12/m 小时/n]/mq 内/f ，/w 全省/n 沿海/f 东北风/n [7/m -/w 8/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [9/m -/w 10/m 级/q]/mq 。/w 请/v 相关/vn 水域/n 水上/s 作业/vn 和/cc 过往/vn 船舶/n 注意/v 安全/an 。/w 
[未来/t 三/m 天/qt]/nz ，/w 全省/n 多/a 云/vg 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 孔丽/nr 
