“/w 绿/a 在/p 城中/ns ，/w 城/n 在/p 绿/a 中/f ”/w ，/w 海沧/ns 新城区/ns [绿意/n 盎然/z]/nz 。/w （/w 本组/r 图/n //w 通讯员/nnt 郑伟明/nr 摄/vg ）/w 
“/w [半/m 城/n]/mq 湖海/nz [半/m 城/n]/mq 绿/a ”/w ，/w 海沧/ns 到处/d 流淌/v 着/uzhe 绿色/n 音符/n 。/w 
海沧/ns 市民/n 走/v 在/p [绿意/n 盎然/z]/nz 的/ude1 街道/ns 上/f ，/w 惬意/a 地/ude2 享受/v 着/uzhe 这份/r “/w 绿色/n 福利/n ”/w 。/w 
干净/a 整洁/a 的/ude1 [东孚镇/ns 西山/ns 社/n]/nt 村/n 道/qv 。/w 
【/w 核心/n 提示/v 】/w 
党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 作出/v 了/ule “/w 五位一体/n ”/w 总/b 布局/n 的/ude1 战略部署/nz ，/w 强调/v 要/v 将/d [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 融入/v 到/v [经济/n 建设/vn]/nz 、/w 政治/n 建设/vn 、/w [文化/n 建设/vn]/nz 、/w 社会/n 建设/vn 的/ude1 各/rz 方面/n 和/cc 全过程/n 。/w [福建/ns 省委/nis]/nt [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 全体/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 提出/v ，/w 福建/ns 既/c 要/v 实现/vn “/w 百姓/n 富/vg ”/w 又/d 要/v 保持/vn “/w 生态美/nz ”/w 。/w 
在/p [厦门/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 海沧区/ns 以/p “/w [生态/n 理念/n]/nz ”/w 为/p 引领/v ，/w 全面/ad 实施/v [可持续/nz 发展/vn 战略/n]/nz ，/w 通过/p 大力/d 造林/vi 绿化/vn 、/w 发展/v [循环/vn 经济/n]/nz 、/w [节能/vn 减排/v]/nz 、/w 生态/n 乡村/n 建设/vn 等/udeng 系列/n 举措/n ，/w 着力/vd 创建/v 国家级/b 生态区/nz ，/w 一个/mq “/w 类似/a 岛内/s 、/w 胜似/v 岛内/s ”/w 的/ude1 “/w 美丽/a 厦门/ns 新城区/ns 新/a 社区/n ”/w 正在/d 加速/vi 崛起/v 。/w 
造林/vi 绿化/vn 
群众/n 畅/a 享/vg 
绿色/n 福利/n 
初次/d 来到/v 海沧/ns 的/ude1 人/n ，/w 无不/d 被/pbei 海沧/ns 的/ude1 美/b 所/usuo 惊艳/nz ，/w 满目/n 葱茏/z ，/w 繁花似锦/bl ，/w 一路/mq 一/m 景/ng 、/w 步/qv 移景/nz 异/ag ，/w 道路/n 两旁/f 的/ude1 [欧式/b 风格/n]/nz 建筑/n 大气/n 恢弘/a …/w …/w 欣欣向荣/vl 的/ude1 海边/s 花园/n 城区/n ，/w 让/v 人/n 仿佛/d 置身/v 新加坡/nsf 。/w 
海沧/ns 的/ude1 美/b ，/w 底色/n 是/vshi 绿色/n 。/w 近年来/dl ，/w 海沧/ns 在/p “/w [生态/n 理念/n]/nz ”/w 的/ude1 引领/v 下/f ，/w 按照/p “/w 大气/n 、/w 大雅/n 、/w 大/a 美/b ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 围绕/v “/w 美丽/a 厦门/ns 健康/a 生态/n 新/a 海沧/ns ”/w 的/ude1 目标/n ，/w [大力/d 开展/v]/nz 绿化/vn 、/w 美化/v 、/w 彩/ng 化/v 工程/n ，/w 持续改善/v 城乡/n 环境/n ，/w 在/p 全省/n 造林/vi 绿化/vn 中/f ，/w 荣膺/v “/w 三连冠/n ”/w 。/w 
“/w [半/m 城/n]/mq 湖海/nz [半/m 城/n]/mq 绿/a ”/w 。/w 道路/n 绿篱/n 改造/vn 、/w [八/m 大/a]/mq 公园/n 建设/vn 、/w “/w 小/a 四/m 绿/a ”/w 工程/n （/w [绿色/n 校园/n]/nz 、/w 绿色/n 工厂/nis 、/w 绿色/n 机关/n 、/w [绿色/n 社区/n]/nz ）/w 全面/ad 铺开/v ，/w 海沧/ns 绿化/v 品位/n 不断/d 提升/v 。/w 如今/t 的/ude1 海沧/ns ，/w 上/f 至/p 高架桥/n 、/w 摩天楼/n ，/w 下/f 至/p 道/qv 间/f 沟渠/n 、/w [公园/n 绿地/n]/nz ，/w 到处/d 流淌/v 着/uzhe 动听/a 的/ude1 绿色/n 音符/n ，/w 不管/c 您/rr 住在/v 海沧/ns 哪个/ry 地方/n ，/w 漫步/v [15/m 分钟/qt]/mq ，/w 即可/v 到达/v 就近/d 的/ude1 公园/n 。/w 
“/w 满眼/n 绿色/n ，/w 满城/ns 美景/n ；/w 绿/a 在/p 城中/ns ，/w 城/n 在/p 绿/a 中/f 。/w ”/w 老陈/nz 这么/rz 形容/v 海沧/ns 新城/ns 。/w 老陈/nz 名叫/v 陈发/nr ，/w 是/vshi 地道/a 的/ude1 厦门/ns 人/n ，/w 他/rr 在/p 64岁时/t 从/p 中山路/ns 的/ude1 老房子/nz 搬到/vf 海沧/ns 居住/v 。/w 
每天/r ，/w 老陈/nz 都/d 要/v 到/v 楼下/s 的/ude1 岛/n 外/f 首/q 条/q 绿道/nz —/w —/w 海沧/ns 湖/n 绿道/nz 走上/v 好/a [几/d 趟/qv]/mq ，/w “/w 不怕/v 太阳/n 晒/v ，/w 一路/mq 都/d 有/vyou [植物/n 遮阳/v]/nz 。/w ”/w 
绿道/nz ，/w 被/pbei 称为/v 城市/n 的/ude1 [绿色/n 走廊/n]/nz 。/w 沿/p 湖泊/n 、/w 溪谷/nz 、/w 山脊/n 、/w 景区/n 而/cc 建/v ，/w 行人/n 和/cc 骑行/nz 者/k 在/p 绿荫下/nz ，/w 或/c 骑行/nz ，/w 或/c 漫步/v ，/w 既/c 生态/n 宜居/nz ，/w 又/d 低碳/n 环保/n ，/w 这/rzv 已/d 成为/v [城市/n 建设/vn]/nz 新趋势/nz 。/w 
“/w 老百姓/n 家门口/n 的/ude1 绿道/nz ，/w 是/vshi [老少/n 皆/d 宜/ag]/nz 的/ude1 绿道/nz 。/w ”/w 海沧区/ns 有关/v 人士/n 如此/rzv 描述/v 绿道/nz 网络/n :/w 总长/nnt 约/d [170/m ./w 2/m 公里/q]/mq ，/w 包括/v 一条/mq 省级/b 绿道/nz 、/w 两条/mq 市级/b 绿道/nz 、/w 多条/mq 区级/b 绿道/nz ，/w 这些/rz 绿道/nz 网/n 密布/v 到/v 居民/n 住/vi 的/ude1 小区/n 。/w 海沧/ns 的/ude1 居民/n 走出/v 家门/n ，/w 就/d 可以/v 步入/v 绿道/nz 。/w 未来/t ，/w 海沧/ns 至少/d 四分之三/m 的/ude1 民众/n 都/d 可以/v 受益/vn 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 依托/v 绿道/nz 系统/n ，/w 海沧区/ns 在/p 全市/n 率先/d 建成/v 投/v 用/p 了/ule 首/q 个/q [公共/b 自行车/n]/nz 系统/n 以及/cc 全省/n 首/q 个/q [公务/n 自行车/n]/nz 系统/n ，/w 提倡/v [绿色/n 出行/vi]/nz ，/w 让/v 群众/n 广泛/a 参与/v 骑行/nz ，/w 用于/v 旅游/vn 、/w 健身/vn 、/w 办事/vn 等/udeng ，/w 逐渐/d 培养/v 了/ule 民众/n 的/ude1 [环保/n 节能/vn]/nz 绿色/n 理念/n 。/w 
在/p “/w [生态/n 理念/n]/nz ”/w 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 海沧/ns 的/ude1 整个/b 生态/n 体系/n 在/p 不断/d 重建/v 。/w 
早/a 在/p 2004年/t ，/w 海沧/ns 即/v 与/cc [福建/ns 农林/n 大学/nis]/ntu 合作/vn 编制/vn 《/w 海沧区/ns 景观/n 生态林/nz 改造/v [总体/n 规划/n]/nz 》/w ；/w 2010年/t ，/w 编制/vn 完成/v 《/w 海沧/ns 公园/n 布点/v 规划/n [近期/t 建设/vn 规划/n]/nz 》/w ；/w 2011年/t ，/w 委托/vn 中/f 规院/nz [厦门/ns 分院/nis]/nt 编制/vn 《/w 厦门市/ns 海沧区/ns 绿地/n 系统/n [总体/n 规划/n]/nz 》/w 。/w 
去年/t 3月/t ，/w 海沧/ns 又/d “/w 借/v 智/ng ”/w 深圳/ns 北/f 林苑/nr ，/w 在/p 全省/n 率先/d 编制/vn 完成/v 城区/n 景观/n 风貌/n 提升/v 规划/n 方案/n ，/w 该/rz 规划/n 方案/n 在/p 全区/n 层面/n 上/f 对/p 现状/n 景观/n 进行/vn 梳理/v 。/w 同时/c ，/w 在/p 省/n 林业厅/nis 慢行/v 系统/n 规划/n 指导/vn 下/f ，/w 编制/vn 完成/v 《/w 海沧/ns 南北/f 片/q 区/n 绿道/nz [规划/n 设计/vn]/nz 》/w ，/w 将/d 利用/v [10/m 多条/mq]/mq 城市/n 慢行/v 休闲/vn 道/qv 、/w 自行车/n 专用道/n 系统/n ，/w 把/pba 各/rz 公园/n 景点/n 及/cc 周边/n 的/ude1 商业/n 街区/n 、/w 休闲/vn 节点/n 有机/b 地/ude2 串联/v 起来/vf 。/w 
在/p 海沧区/ns [主要/b 领导/n]/nnt 看来/v ，/w “/w 种树/v 就是/v 存钱/v ，/w 就是/v 储存/vn [绿色/n 银行/nis]/nz 。/w 树/n 长大/vi 了/ule ，/w 不仅/c 会/v 带来/v [经济/n 价值/n]/nz 的/ude1 提升/vn ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 改善/vn 。/w ”/w 
国内/s 众多/a [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 在/p 参观/v 海沧/ns 的/ude1 绿化/vn 景观/n 后/f ，/w 不禁/d 赞叹/v :/w “/w 这/rzv 是/vshi 一流/b 的/ude1 绿化/vn 水平/n ！/w ”/w 省/n 林业厅/nis 、/w 省/n 绿化办/nis 更是/d 这样/rzv 评价/vn 道/qv :/w “/w 海沧/ns 造林/vi 绿化/vn ，/w 是/vshi 全省/n 造林/vi 绿化/v 样板/n 中/f 的/ude1 样板/n ！/w ”/w 
生态/n 海沧/ns ，/w 落脚/vi 在/p 共享/v 。/w “/w 我们/rr 不仅/c 要/v 让开/v 奔驰车/nz 的/ude1 富人/n 享受/v 到/v 绿色/n 福利/n ，/w 更/d 要/v 让/v 骑/v 自行车/n 的/ude1 百姓/n 享受/v 到/v 这份/r 绿意/n 。/w ”/w 海沧区/ns 决策者/nnd 的/ude1 这番话/nz 语/ng ，/w 体现/v 了/ule 区委/nis 、/w 区政府/n 为民/v 惠民/ns 的/ude1 终极/n 追求/v ，/w 从而/c 也/d 为/p 海沧/ns 的/ude1 [生态/n 建设/vn]/nz 注入/v 了/ule 源源/d 活力/n 。/w 
