朝鲜/nsf 一直/d 以来/f 给/p 外界/n 一/m 神秘/a 的/ude1 形象/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 知道/v 其/rz 近邻/n 韩国/nsf 女人/n 长相/n 甜美/a 迷人/a 。/w 但/c 朝鲜/nsf 女人/n 的/ude1 丰姿/n 却/d 很少/ad 为/p 公众/n 所/usuo 知/v ，/w 武汉/ns 《/w [长江/ns 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 近日/t ，/w 网/n 贴/v 曝光/vn 朝鲜/nsf 五大/n 国宝级/b 美女/n ，/w 除了/p 美丽/a 外/f ，/w [5/m 人/n]/mq 个/q 个/q 都/d 不简单/v 。/w 
[啦啦/nz 队长/nnt]/nz 郑美香/nr 
[啦啦/nz 队长/nnt]/nz 郑美香/nr 在/p 朝鲜/nsf ，/w 在/p 屡次/d [盛大/b 庆典/n]/nz 活动/vn 中/f ，/w [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 的/ude1 [伟大/a 领袖/nnt]/nz 金正日/nr 将军/nnt 屡/d 看/v 不/d 厌/vg 的/ude1 歌舞/n 人群/n 的/ude1 中心/nis 位子/n ，/w 总是/d 突出/a 显现/v 着/uzhe 这个/rz 美丽/a 的/ude1 姑娘/n ，/w 她/rr 就是/v [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 公认/v 的/ude1 美女/n 郑美香/nr 。/w 
郑美香/nr 已经/d 成为/v [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 公认/v 的/ude1 美女/n 。/w 她/rr 是/vshi [朝鲜/nsf 啦啦队/nis]/nt 的/ude1 领舞/nnt ，/w 经常/d 都会/n 出现/v 在/p 朝鲜队/nt 比赛/vn 的/ude1 赛场/n 上/f 。/w 但/c 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 媒体/n 只/d 在/p 赛场/n 上/f 看到/v 她/rr 和/cc 她/rr 的/ude1 拉拉队/n 整齐/a 的/ude1 助威/vn 和/cc 歌舞/n ，/w 却/d 鲜有/v 机会/n 采访/v 到/v 她/rr 本人/rr 。/w 
