1月12日/t ，/w 在/p 2013/m [中国/ns 经济/n 高峰/n 论坛/n]/nz 暨/cc [第/m 十一届/n]/nz [中国/ns 经济/n]/nz 人物/n 颁奖/vn 大会/n 上/f ，/w [万利达/nr 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 吴凯庭/nr 被/pbei 授予/v “/w [中国/ns 经济/n]/nz 十大/mq [杰出/a 人物/n]/nz ”/w 称号/n 。/w 这/rzv 是/vshi 我省/n 工业/n 战线/n 上/f 唯一/b 获/v 此/rzs 殊荣/n 的/ude1 企业家/nnt 。/w 
2012年/t 下半年/t ，/w 吴凯庭/nr 接手/v 万利达/nr 电子/n 产业/n 后/f ，/w 推行/v 一系列/b 改革创新/v ，/w 实现/v [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 2013年/t ，/w 集团/nis 完成/v [工业/n 产值/n]/nz [50/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 增/v 63%/m ；/w [产品/n 销售/vn 收入/n]/nz [同比/n 增长/v]/nz 翻番/vi ，/w [出口/vn 创汇/vi]/nz [2/m ./w 7/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 增长/v [3/m 倍/q]/mq 。/w （/w 杨景三/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
