“/w 沙霸/nr 江湖/n ”/w 
地域/n 结伙/vd 
“/w 沙霸/nr ”/w 多/a 以/p 地域性/nz 结伙/vd ，/w 多个/mq 团伙/n 成员/nnt 来自/v 湖北/ns 监利/ns 和/cc 四川/ns 广元/ns 。/w 
拉拢/v 物业/n 
“/w 沙霸/nr ”/w 聘请/v 保安/b 免费/vd 供/vi 物业/n 使用/v ，/w 间接/b 地/ude2 把/pba 物业/n 拉/v 上/f “/w 贼船/n ”/w 。/w 
强/a 索/vg 费用/n 
装修公司/nis 想/v 进入/v 小区/n ，/w “/w 沙霸/nr ”/w 团伙/n 会/v 强/a 索/vg “/w 进场费/nz ”/w 。/w 在/p [高档/b 商品房/n]/nz 小区/n ，/w 每户/r “/w 进场费/nz ”/w 高达/v [1/m ./w 5/m 万元/q]/mq 至/p [2/m 万元/q]/mq 。/w 
[名词/n 解释/v]/nz 
沙霸/nr 
厦门市/ns “/w 打黑/nz 办/v ”/w [常年/d 法律/n 顾问/nnt]/nnt 、/w 监督员/nnt 、/w [北京/ns （/w 中/f 银/ng ）/w 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 李小军/nr 对/p “/w 沙霸/nr ”/w 的/ude1 定义/n 作出/v 解读/vn 。/w 
他/rr 认为/v ，/w “/w 沙霸/nr ”/w 是/vshi 指/v 在/p 已/d 交房/vn 即将/d 开始/v 装修/vn 的/ude1 [住宅/n 小区/n]/nz 楼盘/n 内/f ，/w 违背/v 市场/n 交易/vn 自愿/v [公平/a 原则/n]/nz ，/w 以/p 暴力/n 、/w 威胁/vn 等/udeng 手段/n ，/w 向/p 正在/d 装修/vn 的/ude1 业主/n 等/udeng 消费者/n 强行/d 高价/n 出售/v 沙石/n 等/udeng [装修/vn 材料/n]/nz ，/w 以/p [垄断/vn 市场/n]/nz 获取/v 高额/b 非法/b [经济/n 利益/n]/nz 的/ude1 违法犯罪/v 分子/n 。/w “/w 沙霸/nr ”/w 掌控/v 的/ude1 不仅仅/d 是/vshi 对/p 沙子/n 、/w 石子/n 的/ude1 销售/vn ，/w 还包括/nz 水泥/n 、/w 砖头/n 等/udeng 辅助/v [装修/vn 材料/n]/nz 以及/cc 敲打/v 、/w 搬运/vn 、/w 装卸/vn 、/w 运输/vn 等/udeng 。/w 
目前/t ，/w “/w 沙霸/nr ”/w 主要/b 涉嫌/v 触犯/v 《/w 刑法/n 》/w 的/ude1 [强迫/v 交易/vn 罪/n]/nz 和/cc [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w 
