记者/nnt 获悉/v ，/w [漳州/ns 海关/nis]/nto 2013年/t 出口/vn 冻品/nz [10/m ./w 15/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 26.6%/m ，/w 占/v 同期/f 福建省/ns [出口/vn 总值/n]/nz 的/ude1 50%/m ，/w 跃居/v 全省/n 第一位/mq 。/w 
据/p [漳州/ns 海关/nis]/nto 统计分析/gm ，/w 我市/r 在/p 众多/a 的/ude1 海产品/n 加工/vn 出口/vn 中/f ，/w 量/n 大/a 的/ude1 主要/b 品种/n 为/p 冻鱼/nz 、/w 冻鱼片/nz 和/cc 冻/v 的/ude1 [海洋/n 甲壳动物/nz]/nz ，/w 出口值/n 分别为/v [5/m ./w 91/m 亿/m 美元/q]/mq 和/cc [4/m ./w 23/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 依次/d 增长/v 18.1%/m 和/cc 40.7%/m ；/w 主要/b 出口/vn 市场/n 为/p 东盟/ns 和/cc 我国/n 的/ude1 台湾/ns 、/w 香港/ns 地区/n ，/w 分别/d 出口/vn [3/m ./w 03/m 亿/m 美元/q]/mq 、/w [2/m ./w 94/m 亿/m 美元/q]/mq 和/cc [1/m ./w 34/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 依次/d 增长/v 4.1%/m 、/w 33.3%/m 和/cc 91.1%/m ，/w 三者/r 合计/v 占/v 同期/f 漳州市/ns 冻品/nz 出口/vn 比重/n 的/ude1 71.4%/m 。/w （/w 记者/nnt 邱顺南/nr 通讯员/nnt 林向荣/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
