营员/nz 与/cc 结对/v 子/ng 学生/nnt 共同/d 合影/vi 
授/vg 营/n 旗/n 
据/p [中国/ns 华文/nz 教育网/nz]/nz 消息/n ，/w 2014年/t [台湾/ns 地区/n]/ns 青少年/n “/w [寻根/vi 之旅/nz]/nz ”/w 冬令营/n 于/p 近日/t 在/p [福建/ns 惠安/ns 崇武/nz 中学/nis]/nt 举行/v 开营/nz 仪式/n ，/w 来自/v [台湾/ns 基隆/ns 高中/nis]/nt 、/w [基隆/ns 八斗/nz 高中/nis]/nt 、/w 台北/ns [三/m 明/ag]/mq 高中/nis 、/w 台北/ns 长安/ns 国中/nz 的/ude1 [30/m 名/q]/mq 青少年/n 和/cc [惠安县/ns 崇武/nz 中学/nis]/nt 的/ude1 40多名/m 师生/n 共同/d 参加/v 。/w 
开营/nz 式/k 上/f ，/w [惠安/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 阮海鹰/nr 对/p 此次/rz 活动/vn 的/ude1 举行/v 表示/vn 热烈/a 祝贺/v ，/w 他/rr 为/p 台湾/ns 青少年/n 介绍/v 了/ule 惠安县/ns 情/n ，/w 希望/v 借/v 此次/rz 活动/vn 促进/v 闽/b 台/q 两地/n 青少年/n 交流/vn 。/w 冬令营/n 总领队/nnt 、/w 基隆/ns 惠安/ns 同乡会/nz 理事/nnt 郭英常/nr 先生/n 希望/v 营员/nz 们/k 通过/p 此次/rz 活动/vn 能/v 学习/vn 了解/v [中华/nz 文化/n]/nz ，/w 促进/v [两岸/n 关系/n]/nz 发展/vn 。/w 营员/nz 代表/nnt 和/cc [崇武/nz 中学/nis]/nts 学生/nnt 代表/nnt 分别/d 发言/vi 。/w 
[福建省/ns 侨办/nis 文宣/nz 处/n]/nt 副处长/nnt 齐志为/nr 冬令营/n 授/vg 营/n 旗/n 。/w 开营/nz 仪式/n 上/f ，/w 两岸/n 青少年/n 进行/vn 联欢/vn ，/w 表演/vn 了/ule 各具特色/bl 、/w 青春/n 洋溢/v 的/ude1 [文艺/n 节目/n]/nz ，/w 并/cc 共同/d 参观/v [崇武/nz 中学/nis 校史馆/nz]/nt 、/w 惠/vg 女/b 民俗/n 馆/ng 、/w 海洋生物/n 标本/n 馆/ng 等/udeng 。/w 
在/p [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 营/n 期/qv 里/f ，/w 营员/nz 们/k 将/d 与/cc [崇武/nz 中学/nis]/nts 和/cc [惠安/ns 三/m 中/f]/nt [两/q 所/usuo]/mq 学校/nis 的/ude1 学生/nnt 互动/vn ，/w 结对/v 的/ude1 学生/nnt 们/k 还/d 一起/s 学习/v [中国/ns 民族/n 乐器/n]/nz 、/w [中国/ns 武术/n]/nz 、/w 中国/ns 古典/b 歌词/n 、/w 书法/n 及/cc 中国/ns 象棋/n 等/udeng [传统/n 文化/n]/nz 课程/n 。/w 营员/nz 们/k 还/d 将/d 参观/v [崇武/nz 古城/n]/nz 、/w 青山宫/nz 及/cc [聚/v 龙/n 小镇/n]/nz 等/udeng 地/ude2 ，/w 由此/d 了解/v 惠安/ns 文化/n ，/w 增进/v 两岸/n 青少年/n 的/ude1 相互/d 认知/vn 。/w (/w 张蔚/nr )/w 
