记者/nnt 昨日/t 从/p [中石油/nz 内部/f 人士/n 处/n]/nt 获悉/v ，/w 集团公司/nis 新任/b [总/b 会计师/nnt]/nnt 刘跃珍/nr 接替/v 前任/b 温/ng 青山/n 已/d 到/v [公司/nis 总部/nis]/nz 上班/vi 近/a 一周/mq 时间/n ，/w 并非/v 昨日/t 才/d 履新/nz 。/w 此前/t 中石油/nz 腐败/an 窝案/nz 爆发/v 后/f ，/w 传/v 中石油/nz [总/b 会计师/nnt]/nnt 温青山/nr 被/pbei [有关/vn 部门/n]/nz 带走/v 协助/vn 调查/vn 。/w 
中石油/nz 高/a 管/v 鲜有/v 外来/b 客/ng 
据/p 了解/v ，/w 温青山/nr 此前/t 并未/d 被/pbei 官方/n 正式/ad 通报/v 被/pbei 调查/vn ，/w 但/c 在/p 中石油/nz 多/a 位/q 高/a 管/v 被/pbei 调查/vn 后/f ，/w 温青山/nr 分别/d 请辞/nz 了/ule [中国/ns 石油/n]/ntc 监事/nnt 和/cc 昆仑/ns 能源/n 董事长/nnt 的/ude1 职位/n 。/w 对于/p 其/rz [总/b 会计师/nnt]/nnt 的/ude1 职务/n 变化/vn ，/w 记者/nnt 未/d 联系/v 到/v 中石油/nz 官方/n 部门/n 予以/vx 回应/vn 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 与/cc 中石油/nz 前/f [两/q 任/v]/mq [总/b 会计师/nnt]/nnt 王国梁/nr 、/w 温青山/nr 均/d 出身/v 于/p 石油/n 系统/n 相比/vi ，/w 新任/b [总/b 会计师/nnt]/nnt 是/vshi “/w 空降/v ”/w 而/cc 来/vf 。/w 
资料/n 显示/v ，/w 刘跃珍/nr 此前/t 是/vshi [中国/ns 航天/n 科/n 工/n 集团公司/nis]/ntc [总/b 会计师/nnt]/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt ，/w 一直/d 在/p 航空/n 系统/n 并未/d 接触/v 过/uguo 石油/n 行业/n 。/w 查看/v 中石油/nz 年/qt 报/n 资料/n ，/w 中石油/nz 的/ude1 高/a 管/v 中/f 除了/p [独立/a 非/b 执行/v 董事/nnt]/nnt 外/f ，/w 几乎/d 全部/m 是/vshi 石油/n 系统/n 内部/f 出身/v ，/w 鲜有/v 外来/b 客/ng 。/w 
