市民/n 童/ng 先生/n ：/w 我家/n 住在/v 龙文区/ns 田/n 打/v 村/n ，/w 原来/d 一直/d 都/d 有人/r 固定/a 来/vf 清理/v 垃圾/n 。/w 可是/c 近/a 半个月/mq 来/vf ，/w 一大堆/mq [生活/vn 垃圾/n]/nz 都/d 没/d 人/n 清理/v ，/w 遇到/v 下雨天/n ，/w 垃圾堆/n 流出/v 的/ude1 污水/n 甚至/d 会/v 造成/v 污染/vn 。/w 希望/v 引起/v 关注/vn 。/w 
邦邦/nz 核实/v ：/w 龙文区/ns 田/n 打/v 村/n 田璞社/nr 路口/n ，/w 一堆/mq 土/n 头/n 、/w [生活/vn 垃圾/n]/nz 被/pbei 堆放/v 在/p 路边/s ，/w 占/v 了/ule [半/m 条/q]/mq 人/n 行/ng 通道/n 。/w 臭味/n 弥漫/v ，/w 一群/mq 苍蝇/n [飞来/v 飞/vi 去/vf]/nz 。/w 周边/n 村民/n 说/v ，/w 该/rz 情况/n 已经/d 持续/vd 半个/mq 多/a 月/n 了/ule ，/w 几乎/d 每天/r 都/d 有/vyou 村民/n 将/d 垃圾/n 扔到/nz 这里/rzs ，/w 再不/d 清理/v ，/w 村口/s 的/ude1 路/n 都/d 要/v 被/pbei 埋/v 住/vn 了/ule 。/w 
[龙文区/ns 城管/n 执法局/nis]/nt ：/w 垃圾/n 占/v 道/qv 问题/n 由/p 城管/n 管辖/v ，/w 清理/v 工作/vn 由/p [龙文区/ns 环卫处/nis]/nt 负责/v 或/c 所属/n 村委会/nis 负责/v 。/w 我们/rr 将/d 把/pba 该/rz 问题/n 先/d 反馈/vn 给/p [龙文区/ns 环卫处/nis]/nt ，/w 如/v 属于/v 他们/rr 的/ude1 清理/vn 范围/n ，/w 将/d 安排/v 环卫/n 工/n 去/vf 清理/v 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 方锦燕/nr 梁政/nr ）/w 
