1月14日/t ，/w 全市/n [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 在/p 漳浦/ns 召开/v 。/w 会议/n 贯彻/v 相关/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 在/p 总结/v 过去/vn 一年/mq 全市/n 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 基础上/nz ，/w 研究/vn 部署/vn 今年/t 工作/vn 重点/n 。/w 市/n 领导/n 陈汉夫/nr 、/w 杨建平/nr 、/w 黄浦江/ns 、/w 柳建聪/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w 市委/nis [农村/n 工作/vn]/nz 领导小组/nis 成员/nnt 单位/n ，/w 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 、/w 开发区/ns 领导/n 及/cc [有关/vn 单位/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 会议/n 。/w 
去年/t ，/w 全市/n 各级/r 各/rz 部门/n 认真/ad 落实/v 强/a 农/ng [惠农/ns 政策/n]/nz ，/w 不断/d [创新/vi 工作/vn 机制/n]/nz ，/w 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 保持/v 良好/a 的/ude1 发展/vn 势头/n ，/w 预计/v 全年/n [农林牧/n 渔业/n 总产值/n]/nz [600/m 亿元/q]/mq ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz [11532/m 元/q]/mq ；/w [现代/ntc 农业/n]/nz 和/cc 富/vg 美乡村/ns 两项/mq 竞赛/vn 均/d [超额/vd 完成/v]/nz 年度/n 任务/n ，/w [13/m 个/q]/mq [现代/ntc 农业/n]/nz 项目/n 累计/vd 完成/v 投资/vn [12/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 平和/a 三/m 坪/ng 等/udeng [6/m 个/q]/mq 村/n 入选/v 农业部/nt “/w [美丽/a 乡村/n]/ns ”/w 创建/v 试点/vn 。/w 
会议/n 要求/n ，/w 为/p 确保/v 今年/t 实现/v [农林牧/n 渔业/n 总产值/n]/nz 增长/v 4.2%/m 、/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v 12%/m 的/ude1 目标/n ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 着力/vd 推进/vi [农村/n 综合/vn 改革/vn]/nz ，/w 深化/v [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz ，/w 破解/v 农业/n 农村/n 发展/v 资金/n 难题/n 和/cc 人才/n 短缺/vi 问题/n ，/w 增强/v 农村/n 发展/vn 的/ude1 动力/n 和/cc 活力/n ；/w 要/v 着力/vd 推动/v [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn ，/w 在/p 增强/v [农业/n 基础/n 设施/n]/nz 、/w 科技/n 等/udeng 支撑/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 大力/d 扶持/v 发展/vn [农业/n 龙头/n 企业/n]/nz ，/w 培育/v 农产品/n 品牌/n ，/w 完善/v [农产品/n 流通/vn 体系/n]/nz ，/w 推动/v [现代/ntc 农业/n]/nz 提/v 质/ng 增效/v ；/w 要/v 着力/vd 推进/vi 扶贫开发/v ，/w 完善/v 扶贫开发/v 工作/vn 机制/n ，/w 抓好/v [省级/b 重点/n]/nz 县/n 扶贫开发/v ，/w 深入/ad 实施/v 造福/vn 工作/vn ，/w 推动/v [欠发达/nz 地区/n]/nz 加快/v 发展/vn ；/w 要/v 着力/vd 推进/vi 社会/n 创新/vi 管理/vn ，/w 改善/v 农村/n 民生/n ，/w 提升/v 富/vg 美乡村/ns 建设/v 水平/n ，/w 维护/v 农村/n 社会/n 安定/a 稳定/an ；/w 要/v 着力/vd 提高/v “/w 三/m 农/ng ”/w 工作/vn 水平/n ，/w 始终/d 做到/v 抓/v “/w 三/m 农/ng ”/w 思想/n 不/d 放松/v 、/w 政策/n 不/d 减弱/v 、/w 改革/vn 不/d 停顿/vi ，/w 不断/d 开创/v “/w 三/m 农/ng ”/w [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 
会上/n ，/w 部分/n 县/n 、/w 乡/n （/w 镇/n ）/w 代表/nnt 就/d 农业/n [农村/n 工作/vn]/nz 做/v 典型/n 发言/vi 。/w 会议/n 还/d 邀请/v 省/n 农科院/nis 院长/nnt 刘波/nr ，/w 原/b 省政府/n [发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [南方/s 科技/n 经济/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 王开明/nr 为/p 与/cc 会/v 人员/n 授课/vi 。/w （/w 记者/nnt 刘铭明/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
