2007年/t ，/w [诏安县/ns 教育局/nis]/nto 就/d 已经/d 终止/v 诏安/nz 二/m 实/ad 小/a 的/ude1 办学/vn 协议/n 。/w 2011年/t ，/w [诏安县/ns 教育局/nis]/nto 发布/v 公告/n ，/w 宣布/v 撤销/vn 该校/r 。/w 根据/p [民办/b 教育/vn 促进/v 法/n]/nz 规定/n ，/w [民办/b 学校/nis]/nz 终止/v 时/ng ，/w 应当/v 依法/d 进行/vn 财务/n 清算/vn 。/w 然而/c ，/w 这么/rz 多年/mq 过去/vf 了/ule ，/w 教育局/nis 仍/d 未/d 对/p 该校/r 进行/vn 清算/vn 。/w 最近/t ，/w 该校/r 的/ude1 [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 更是/d 把/pba 有/vyou [安全/an 隐患/n]/nz 的/ude1 教学楼/n 进行/vn 改建/v ，/w 变成/v 了/ule [培训/vn 机构/n]/nz 。/w 
几年/mq 前/f ，/w [诏安县/ns 第二/m 实验/vn 小学/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w 诏安/nz 二/m 实/ad 小/a ”/w ）/w 因为/c 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz 等/udeng 原因/n ，/w 被/pbei 当地/s 教育/v 部门/n 停止/v 办学/vn 。/w 近日/t ，/w 诏安/nz 读者/n 张先生/nz 反映/v ，/w 其/rz 东侧/f 教学楼/n 临街/vn 的/ude1 墙壁/n 被/pbei 人/n 拆除/v ，/w 教学楼/n 还/d 被/pbei 改建/v 成/v 店面/n 出租/v 。/w 
【/w 现状/n 】/w 
教学楼/n 被/pbei 改/v 店面/n 
记者/nnt 接到/v 张先生/nz 反映/v 后来/t 到/v 诏安/nz 县城/n 康华/nr 路/n 看到/v ，/w 诏安/nz 二/m 实/ad 小/a 的/ude1 大门/n 紧闭/v ，/w 学校/nis 里面/f [一片/mq 狼藉/z]/nz ，/w 紧邻/v 路面/n 的/ude1 东侧/f 教学楼/n ，/w 一楼/nz 部分/n 墙壁/n 已/d 被/pbei 拆除/v ，/w 取而代之/vl 的/ude1 是/vshi 非常/d 显眼/a 的/ude1 [六/m 间/f]/mq 店面/n ，/w 每间/r 店面/n 卷帘门/nz 紧闭/v ，/w 其中/rz 一间/mq 店面/n 的/ude1 LED/x 显示屏/n 赫然/z 打出/v 一家/n 名为/v “/w 优/ag 乐学/nz 教育/vn ”/w [培训/vn 机构/n]/nz 的/ude1 招生/vn 广告/n 。/w “/w 店/n 里面/f 有时候/d 会/v 有/vyou 学生/nnt 在/p 培训/vn ，/w 特别/d 是/vshi 晚上/t 或者/c 是/vshi 周末/t 。/w ”/w 张先生/nz 说/v ，/w 既然/c 教学楼/n 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 为什么/ryv 可以/v 改为/v 店面/n 甚至/d 招收/v 学生/nnt 呢/y ？/w 
张先生/nz 说/v ，/w 这些/rz 店面/n 是/vshi 在/p 去年/t 7月20日/t 、/w 21日/t 两天/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 由/p 诏安/nz 二/m 实/ad 小/a [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 吴某斌/nr 的/ude1 丈夫/n 沈/b 某/rz 雇人/v 拆墙/nz 改建/v ，/w 然后/c 出租/v 出去/vf 的/ude1 。/w 
【/w 溯源/vi 】/w 
学校/nis 被/pbei 勒令/v 停办/v 
记者/nnt 了解到/v ，/w 诏安/nz 二/m 实/ad 小/a 的/ude1 前身/n 是/vshi [诏安/nz 私立/b 晨曦/n 特殊教育/n 学校/nis]/nt ，/w [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 为/p 深/a 桥/n 学区/n 仕/n 江/n [中心/nis 小学/nis]/nts 教师/nnt 吴某斌/nr 。/w 2004年/t ，/w [诏安县/ns 人民政府/nis]/nt 决定/v 创办/vn 诏安/nz 二/m 实/ad 小/a ，/w 为/p “/w 民校/nz 公助/nz ”/w 办学/vn 模式/n ，/w 征地/vn [25/m 亩/q]/mq ，/w 以/p [港头/nz 小学/nis]/nt 资产/n 为/p 公助/nz 部分/n ，/w 调配/vn 公办/b 教师/nnt [13/m 名/q]/mq 。/w 
2005年/t ，/w [诏安县/ns 教育局/nis]/nto 与/cc 吴某斌/nr 签订/v 《/w [诏安县/ns 第二/m 实验/vn 小学/nis]/nt “/w 民校/nz 公助/nz ”/w 办学/vn 协议书/n 》/w ，/w 合作/v 期限/n 20年/t ，/w 创办/v 后/f 的/ude1 二/m 实/ad 小/a 由/p 吴某斌/nr 管理/vn 。/w 2007年/t ，/w 因为/c 原先/d 签订/v 的/ude1 协议书/n 内容/n 与/cc 《/w [中华人民共和国/ns 民办/b 教育/vn 促进/v 法/n 实施/v 条例/n]/nz 》/w 及/cc 其他/rzv 教育/v 法律/n 、/w 法规/n 和/cc 政策/n [有关/vn 规定/n]/nz 相/d 抵触/vi ，/w 加上/v 吴某斌/nr 未/d 履行/v 协议书/n 规定/n 的/ude1 应/v 尽义务/vi ，/w 而且/c 擅自/d 在/p 校内/s 举办/v 幼儿园/nis ，/w [诏安县/ns 教育局/nis]/nto 对/p 吴某斌/nr 发函/nz ，/w 通知/n 终止/v 办学/vn 协议/n 。/w 2011年/t ，/w [诏安县/ns 教育局/nis]/nto 发布/v 公告/n ，/w 宣布/v “/w [诏安县/ns 第二/m 实验/vn 小学/nis]/nt ”/w 没有/v [办学/vn 许可证/n]/nz ，/w 是/vshi 非法/b 办学/vn ，/w 决定/v 撤销/vn ，/w 将/d 学生/nnt 并入/v 边城/n 小学/nis 。/w 
