关于/p [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 话题/n ，/w 除了/p 钓鱼岛/ns 争端/n 、/w 航母/n 服役/vi 外/f ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 是否/v 实际/n 具备/v “/w [二/m 次/qv]/mq 核/n 反击/v ”/w 能力/n ，/w 也/d 多次/mq 引起/v 外/f 媒/ng 议论/v 。/w 美国/nsf 一直/d 以来/f 对/p 中国/ns 核武库/n 存在/v [两/q 大/a]/mq 分歧/n ：/w 一派/b 认为/v 中国/ns 核力量/nz 仍/d 将/d 追求/v 平稳/a 发展/vn ，/w 陆基/nr 导弹/n 部队/nis 将/d 一如既往/vl 地/ude2 发挥/v 主干/n 作用/n ；/w 
[另一/m 派/v]/mq 则/d 预测/vn ，/w 中国/ns 拟/v 实施/vn “/w 全面/ad 核/n 升级/vi ”/w 战略/n ，/w 既/c 保持/v 陆基/nr 机动/b 洲际导弹/n （/w ICBM/x ）/w 的/ude1 进步/vn ，/w 同时/c 加快/v 核潜艇/n 与/cc 潜/vg 射/v 洲际导弹/n （/w SLBM/x ）/w 的/ude1 更新/vn 步伐/n ，/w “/w 按照/p 这/rzv 一/m 发展/v 态势/n ，/w 未来/t 10年/t ，/w 中国/ns 导弹/n 核潜艇/n （/w SSBN/x ）/w 在/p 质量/n 和/cc 数量/n 上将/nnt 更/d 接近/v 美国/nsf ”/w ，/w 这/rzv 一派/b 甚至/d 预测/vn ，/w 中国/ns 今后/t 可能/v 转而/c 采取/v 更/d 具/vg 进攻性/n 的/ude1 “/w 有限/a 核威慑/n ”/w 战略/n 。/w 
小/a 评/v ：/w 当然/d ，/w 后/f 一派/b 的/ude1 分析/vn 固然/c 有/vyou 危言耸听/vl 之/uzhi 嫌/v ，/w 但/c 笔者/n 以为/v 这/rzv 也/d 是/vshi 我们/rr 要/v 看到/v 的/ude1 。/w 中国/ns 在/p 目前/t 的/ude1 [战略/n 核武器/n]/nz 没有/v 美国/nsf 多/a ，/w 也/d 不/d 可能/v 形成/vn 对/p 美国/nsf 首先/d 动武/vi 的/ude1 威力/n ，/w 但/c 必须/d 要/v 有/vyou 足够/v 的/ude1 反击/vn 能力/n 。/w [战略/n 核潜艇/n]/nz 就是/v 中国/ns 最大/gm 的/ude1 杀手锏/n 。/w 
资料/n ：/w 中国/ns 新型/b [096/m 型/k]/mq 核潜艇/n 是/vshi [中国人民解放军/nt 海军/nnd]/nz 目前/t 研制/v 中/f [第三/m 代/q]/mq [弹道导弹/n 核潜艇/n]/nz ，/w [094/m 型/k]/mq 核潜艇/n 的/ude1 后/f 继/vg 型/k 。/w 
从/p 中国/ns 公布/v [一/d 款/q]/mq [弹道导弹/n 核潜艇/n]/nz 模型/n 中/f ，/w [096/m 型/k]/mq 携带/v 潜/vg 射/v 弹道导弹/n 数量/n [16/m -/w 24/m 枚/q]/mq 多于/v [094/m 型/k]/mq 的/ude1 [12/m 枚/q]/mq 。/w 因为/c [094/m 型/k]/mq 核潜艇/n 性能/n 不够/a 先进/a ，/w 装载/v 巨浪/n -/w 2/m [潜/vg 射/v 导弹/n]/nz 高大/a 的/ude1 龟背/nz 在/p 潜航/nz 时/ng 流体力学/n 噪音/n 大/a ，/w 远洋/b [执行/v 任务/n]/nz 容易/ad 被/pbei 美/b 日/b 海军/nnd 反潜/vn 声纳/n 侦测/v 发现/vn ，/w 所以/c 建造/v 数量/n 少/a ；/w 近/a 10年/t 来/vf 中国/ns 引进/v [俄罗斯/nsf 基洛/nrf 级/q 潜艇/n]/nz 所/usuo 吸收/v 潜艇/n 静音/vn 科技/n 、/w 潜艇/n 表面/n 先进/a 消音/v 瓦/n 、/w 下一代/n [核子/n 反应炉/nz]/nz 以及/cc 主机/n 筏/ng 座/q 降/v 躁/ag 技术/n 已/d 得到/v 突破/vn ，/w 所以/c [中国/ns 海军/nnd]/nt 先进/a 的/ude1 [096/m 型/k]/mq [战略/n 核潜艇/n]/nz 绝对/d 能够/v 担负/v 起/vf 第二次/mq 打击/v 能力/n 。/w 
结论/n ：/w 试想/v ，/w 如果/c 中国/ns 拥有/v [4/m 艘/q]/mq [096/m 型/k]/mq ，/w 各自/rr 携带/v [12/m 枚/q]/mq 巨浪/n -/w 2/m 导弹/n （/w 射程/n [8000/m 公里/q]/mq ）/w 的/ude1 核潜艇/n ，/w 每/rz 枚/q 导弹/n 搭载/v [3/m 颗/q]/mq 核弹头/n ，/w 中国/ns 水下/s 核武库/n 将/d 拥有/v [144/m 枚/q]/mq 核弹头/n ；/w 如果/c 中国/ns 部署/vn [6/m 艘/q]/mq [096/m 型/k]/mq 核潜艇/n ，/w 每/rz 枚/q 导弹/n 搭载/v [6/m 枚/q]/mq 核弹头/n ，/w 则/d 核弹头/n 总数/n 将/d 跃升/v 至/p [432/m 枚/q]/mq ，/w 这种/r 数量/n 上/f 的/ude1 保证/vn ，/w 即便/c 中美/n 发生/v 大战/n ，/w 只要/c 剩下/v 哪怕/c 是/vshi [一/d 艘/q]/mq 核潜艇/n 就/d 能/v 毁灭/vn 美国/nsf 和/cc [整个/b 世界/n]/nz 。/w 
热点/n 推荐/v ：/w 
 外/f 媒/ng 点评/v 全球/n [第五代/mq 战机/n]/nz ：/w 中国/ns [两/q 型/k]/mq 战机/n 名列/v 其中/rz 
 世界/n [10/m 大/a]/mq 特种部队/nis 排名/vi 曝光/vi [中国/ns 特种部队/nis]/nt 最/d 神秘/a (/w 组/n 图/n )/w 
 UFO/x 真相/n ：/w 美国/nsf 军方/n 收藏/v 了/ule [16/m 具/vg]/mq 外星人/n 尸体/n (/w 组/n 图/n )/w 
