专访/v 陈数/nr ：/w 不/d 看/v 剧本/n 演/v 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 
由/p 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 、/w 陈数/nr 、/w 郭珍霓/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 目前/t 正在/d 浙江/ns 、/w 江苏/ns 、/w 东方/s 、/w 天津/ns 四大/n 卫视/n 热/a 播/v ，/w 在/p [搜狐/ntc 视频/n]/nz 上/f 的/ude1 点击量/nz 也/d 是/vshi 高居/v 榜首/n 。/w 作为/p 一部/mq 男人/n 戏/n ，/w 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 之间/f 的/ude1 “/w 飙/n 戏/n ”/w 纵然/c 是/vshi 主轴/n ，/w 但/c 陈数/nr 饰演/v 的/ude1 女主角/nnt 程立雪/nr 也/d 得到/v 了/ule 很多/m 赞誉/vn ，/w 还有/v 不少/m 粉丝/nf 不满/an 于/p 程立雪/nr [20/m 集/q]/mq 之后/f 才/d 登场/vi ，/w 竟然/d 沦为/v “/w 花瓶/n ”/w 。/w [12/m 号/q]/mq ，/w 正在/d 拍/v 新/a 戏/n 的/ude1 陈数/nr 接受/v 了/ule 搜狐/ntc 娱乐/vn 专访/vn ，/w 之所以/c 接/v 拍/v 该剧/r ，/w 陈数/nr 说/v 是/vshi 应/v 好友/n 孙红雷/nr 之/uzhi 邀/v ，/w 因为/c 对/p 孙红雷/nr 的/ude1 绝对/d 信任/vn ，/w 没/d 看/v 剧本/n 就/d 直接/ad 进/vf 组/n 拍摄/v ，/w 对于/p 自己/rr 何时/ryt 出场/vi ，/w 其实/d 并不/d 知情/vi 。/w 
