人民网/nz 厦门/ns 1月15日/t 电/n （/w 张志滨/nr ）/w 近日/t ，/w 由/p 世界/n 宠物/n 协会/nis 主办/v 的/ude1 [海峡/n 两岸/n]/nz [宠物/n 行业/n]/nz 交流/v 大会/n 暨/cc WPA/x 国际/n 宠物/n 展/vg [新闻/n 发布会/n]/nz 于/p [厦门/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 举行/v ，/w 标志着/v [海峡/n 两岸/n]/nz 宠物/n 产业/n 正式/ad 进入/v 全面/ad 合作/vn 与/cc [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w 将/d 实现/v [海峡/n 两岸/n]/nz [宠物/n 行业/n]/nz 的/ude1 交流/vn 合作/vn 与/cc 国内/s [宠物/n 行业/n]/nz 的/ude1 健康/a 有序/a 发展/vn 。/w 
[中华/nz 海峡/n 两岸/n 宠物/n 行业/n 交流/vn 协会/nis]/nt 会长/nnt 、/w 世界/n 宠物/n 协会/nis 台湾/ns 分会/nis 会长/nnt 、/w [台北市/ns 政府/nis]/nt 市政/n 顾问/nnt 吴木川/nr 介绍/v ，/w 在/p 国际/n 宠物/n 产业/n 发展/vn 的/ude1 大/a 环境/n 下/f ，/w 两岸/n 地区/n 宠物/n 产业/n 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 面临/v 着/uzhe 机遇/n 与/cc 挑战/vn 并存/vi 的/ude1 形势/n ，/w “/w 加强/v [海峡/n 两岸/n]/nz 地区/n [宠物/n 行业/n]/nz 的/ude1 交流/vn 沟通/v ，/w 共谋/v 合作/vn 与/cc 发展/vn ，/w 是/vshi 当前/t 我国/n 宠物/n 产业/n 的/ude1 必然/d 发展/v 趋势/n ，/w 也/d 是/vshi 对/p 接轨/vi 国际/n 宠物/n 产业/n 的/ude1 认真/ad 践行/nz 。/w ”/w 
在/p [厦门市/ns 政府/nis 办公厅/nis]/nt 副主任/nnt 沈顺文/nr 看来/v ，/w 举办/v WPA/x 国际/n 宠物/n 展/vg 将/d 会/v 对/p 福建/ns 乃至/c 全国/n 的/ude1 宠物/n 产业/n 发展/vn 产生/v 重大/a 而/cc 深远/a 的/ude1 影响/vn ，/w [厦门市/ns 政府/nis]/nto 将/d 组织/n 动员/v 各方/r 力量/n ，/w 全力/d 支持/v 世界/n 宠物/n 协会/nis 做好/v 展会/n 筹备/vn 工作/vn ，/w 力争/v 把/pba 本次/r 展会/n 办成/v 一次/mq 全面/ad 展示/v 我省/n 宠物/n 产业/n 发展/v 成就/n 和/cc 促进/v 国内/s 宠物/n 产业/n 发展/vn 的/ude1 盛会/n 。/w 
世界/n 宠物/n 协会/nis [中国/ns 事务处/nis]/nt 常委/nnt 、/w [WPA/x 国际/n 宠物/n 展/vg 组委会/nis]/nt 代表/nnt 陈惠荣/nr 认为/v ，/w WPA/x 国际/n 宠物/n 展/vg 是/vshi 迄今为止/dl [海峡/n 两岸/n]/nz 历史/n 上/f 规模/n 最大/gm ，/w 社会/n 参与/v 面/nf 最/d 广/a ，/w 参展/vn 内容/n 最/d 丰富/a 的/ude1 一次/mq 宠物/n [文化/n 产业/n]/nz 盛会/n ，/w “/w [第二/m 届/q]/mq WPA/x 国际/n 宠物/n 展/vg 将/d 于/p 今年/t 7月/t 在/p 台北/ns 由/p 世界/n 宠物/n 协会/nis 及/cc [台湾/ns 同业/n 协会/nis]/nt 共同/d 举办/v 。/w ”/w 
此次/rz [新闻/n 发布会/n]/nz 世界/n 宠物/n 协会/nis 还/d 同步/vd 策划/v [海峡/n 两岸/n]/nz [宠物/n 行业/n]/nz 交流/v 大会/n 。/w 据/p 了解/v ，/w [海峡/n 两岸/n]/nz [宠物/n 行业/n]/nz 交流/v 大会/n 是/vshi 世界/n 宠物/n 协会/nis 全力/d 打造/v 的/ude1 一个/mq 促进/v 两岸/n [宠物/n 行业/n]/nz 交流/vn 的/ude1 重要/a 平台/n ，/w 旨在/v 促进/vn [海峡/n 两岸/n]/nz [宠物/n 行业/n]/nz 交流/vn 、/w 合作/vn 与/cc 发展/vn ，/w 致力于/v 实现/vn [海峡/n 两岸/n]/nz [宠物/n 行业/n]/nz 的/ude1 交流/vn 合作/vn 与/cc 国内/s [宠物/n 行业/n]/nz 的/ude1 健康/a 有序/a 发展/vn 。/w 
