[厦门市/ns 市政/n 园林局/nis]/nto 局长/nnt 蔡允嘉/nr 
从/p 修路/vi 架桥/vi 到/v 供水/vn 供气/vn ，/w 从/p 城市/n 清洁/a 到/v [园林/n 绿化/vn]/nz ，/w 作为/p 厦门/ns 最为/d 贴近/v 民生/n 的/ude1 政府部门/n 之一/rz ，/w 市政/n 园林局/nis 的/ude1 每/rz 一项/mq 工作/vn 都/d 与/cc 市民/n 生活/vn 密切相关/v 。/w 
昨日/t ，/w [厦门市/ns 市政/n 园林局/nis]/nto 局长/nnt 蔡允嘉/nr 接受/v 导报/n 记者/nnt 专访/vn ，/w 就/d 市民/n 普遍/ad 关心/v 的/ude1 防洪/vn 排涝/vn 、/w 绿色/n 交通/n 、/w 供水/vn 供气/vn 、/w [园林/n 绿化/vn]/nz 等/udeng 一一/m 回应/vn ，/w 全面/ad 解读/v 今年/t 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz 。/w 
防洪/vn 治污/vn 
再/d 重点/n 改造/vn 一批/mq 易/ad 积水/n 路段/n 
导报/n 记者/nnt ：/w 去年/t 的/ude1 内涝/vi 至今/d 让/v 人/n 心有余悸/vl ，/w 今年/t 在/p 整治/v [城市/n 内涝/vi]/nz 方面/n 将/d 有/vyou 何/ry 举措/n ？/w 另外/c ，/w 城市/n 治污/vn 也/d 是/vshi 市民/n 最为/d 关心/v 的/ude1 问题/n 之一/rz ，/w 比如/v 筼筜湖/nz 除臭/nz ，/w 今年/t 有/vyou 何/ry 部署/vn ？/w 
蔡允嘉/nr ：/w 城市/n 排涝/vn 一直/d 是/vshi 去年/t 的/ude1 工作/vn 重心/n 之一/rz ，/w 内涝/vi 过后/v 我们/rr 重点/n 排查/v 出/vf 岛内/s [20/m 个/q]/mq 易/ad 积水/n 路段/n 。/w 目前/t ，/w 吕岭路/nr 金城/ns 蓝湾/nz 门口/s 、/w 仙岳/nz 路/n 高架桥/n 西浦/nrf 路段/n 、/w [湖滨/n 中路/n 茶/n 厂/n]/nt 段/q 等/udeng [10/m 个/q]/mq 易/ad 积水/n 点/qt 已完成/v 改造/vn 。/w 今年/t ，/w 将/d 重点/n 实施/v 围/v 里/f 社/n 、/w 西/f 潘/nz 社/n 、/w 洪水/n 头/n 村/n 和/cc 岭/ng 兜/vi 、/w 前/f 埔前村/ns 等/udeng 内涝/vi [工程/n 建设/vn]/nz ，/w 同时/c 启动/v 筼筜湖/nz 第二/m 排涝/vn 泵站/n 的/ude1 前期/f 建设/vn 。/w 
治污/v 方面/n ，/w 全岛/nz [38/m 个/q]/mq 雨/n 污/ag 排放/v 口/n 已/d 部分/n 建成/v 截/v 污/ag 设施/n ，/w 其余/rz 力争/v 春节/t 前/f 基本/a 完工/vi 。/w 筼筜湖/nz 污水/n 东/f 调/v 至/p 石渭/nr 头/n 污水/n 厂/n 的/ude1 主干/n 管/v 马上/d 要/v 动工/vn 了/ule ，/w 工期/n 4个月/t 左右/f ，/w 各/rz 沟/n 口/n 还要/d 进行/vn 除臭/nz 。/w 
供水/vn 供气/vn 
扩建/v 水厂/nis 新/a 敷设/vn [60/m 公里/q]/mq 燃气/n 管网/n 
导报/n 记者/nnt ：/w 供水/vn 供气/vn 是/vshi [城市/n 生活/vn]/nz 最/d 基本/a 和/cc 重要/a 的/ude1 环节/n ，/w 今年/t 在/p 这/rzv 方面/n 有/vyou 何/ry 计划/n ？/w 
蔡允嘉/nr ：/w 从/p 去年/t 的/ude1 检测/vn 结果/n 来看/u ，/w 厦门/ns 的/ude1 水质/n 还是/c 不错/a 的/ude1 ，/w 今年/t 将/d 继续/v 严格/ad 监管/vn 。/w 同时/c ，/w 推进/vi 本/rz 岛/n 与/cc 翔安/nz 供水/vn 干管/n 互通/v 工程/n ，/w 完成/v 高/a 殿/ng 水厂/nis 扩建/vn 和/cc 翔安/nz 新圩/nz 、/w 同/p 安/ag 汀溪镇/ns [给水/vn 工程/n]/nz ，/w 开展/v 同/p [安/ag 大同/ns 水厂/nis]/nt 建设/vn 。/w 
另外/c ，/w 去年/t 启动/v 了/ule “/w 美丽/a 厦门/ns ，/w 蓝焰/nr 行动/vn ”/w ，/w 计划/n 三年/t 内/f 让/v [4/m ./w 6/m 万/d 户/q]/mq 瓶装/b 气/n 、/w 瓶/n 组/n 气/n 用户/n 用/p 上/f 管道/n 天然气/n ，/w 今年/t 将/d 继续/v 完成/vn 部分/n 小区/n 燃气/n 通气/vi 和/cc 燃气/n [管道/n 铺设/v]/nz 工程/n ，/w 并/cc 结合/v [市政/n 道路/n]/nz 建设/vn ，/w 敷设/v 燃气/n 管网/n [60/m 公里/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 建成/v 海沧/ns 东/f 孚/vg 和/cc 同/p 安/ag 凤/ng 南/b [2/m 座/q]/mq [天然/b 气门/n 站/vi]/nz ，/w 完成/v 乐/a 海路/n 汽车/n 加气/nz 站/vi 和/cc 石/ng [湖山/nz 汽车/n 加气/nz 站/vi]/nt 建设/vn 。/w 
