原/b 标题/n ：/w 被/pbei 电商/nz 改变/v 的/ude1 村庄/n ：/w 古老/a 生活/vn 和/cc 节奏/n 正在/d 改变/v 
“/w 淘宝/n 村/n ”/w 的/ude1 新/a 节奏/n 
以往/t 的/ude1 腊八/t 这一天/mq ，/w 山东省/ns 博兴县/ns 湾头村/ns 的/ude1 村民/n 会/v 早早/d 起床/vi ，/w [打扫/v 卫生/an]/nz ，/w 熬粥/nz 腌蒜/nz ，/w 祭祀/v 祖先/n 。/w 可/v 今天/t 唤醒/v 湾头村/ns 的/ude1 ，/w 不再/d 是/vshi 鸡鸣/nz 声/qv ，/w 也/d 不再/d 是/vshi 村民/n 依/v 湖/n 捕鱼/vi 的/ude1 古老/a 作息/n ，/w 而是/c 互联网/n 上/f 发出/v 的/ude1 “/w 叮咚/o ”/w 声/qv 。/w 这个/rz 有/vyou 几百年/mq 历史/n 的/ude1 村庄/n ，/w 已经/d 踏上/v 了/ule 电子商务/nnd 的/ude1 节拍/n ，/w 成/v 了/ule 名副其实/vl 的/ude1 “/w 淘宝/n 村/n ”/w 。/w 如今/t 村民/n 们/k 看重/v 腊八/t ，/w 是因为/c 当天/t 网上/s 有/vyou 相关/vn 年/qt 货/n 促销/vn ，/w 而/cc 这/rzv [直接/ad 关系/n]/nz 着/uzhe 草柳编/nz 的/ude1 销量/n 。/w 
湾头村/ns 是/vshi 全国/n [20/m 个/q]/mq “/w 淘宝/n 村/n ”/w 之一/rz ，/w 全村/n 有/vyou [1000/m 多个/mq]/mq 淘宝/n 店/n 销售/v 草柳编/nz 工艺品/n ，/w 其中/rz [80/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 店主/nnd 都/d 在/p [35/m 岁/qt]/mq 以下/f 。/w 在/p 山东/ns ，/w 像/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 淘宝/n 村/n ”/w 共有/v [4/m 个/q]/mq ，/w 集中/v 在/p 滨州市/ns 博兴县/ns 和/cc 菏泽市/ns 曹县/ns 大集乡/ns 两地/n 。/w 
上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 凌晨/t 两点/m 才/d 睡/v 的/ude1 [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马耀飞/nr 刚刚/d 起床/vi 。/w 简单/a 洗漱/vi 后/f ，/w 他/rr 径直/d 坐/v 到/v 电脑/n 前/f ，/w 开始/v 了/ule 一天/mq 的/ude1 工作/vn ，/w “/w 叮咚/o 、/w 叮咚/o ”/w ，/w [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 的/ude1 买家/n 提示/v 音/n 将/d 会/v 持续/vn 到/v 深夜/t 。/w 
临近/v 中午/t ，/w 守/v 在/p 网店/nz 前/f 的/ude1 安娜/nr 努努嘴/nz ：/w “/w 今天/t 的/ude1 销量/n 并/cc 没有/v 预期/vn 的/ude1 好/a 。/w ”/w 等待/v 订单/n 的/ude1 间歇/n ，/w 安娜/nr 拿起/v [单反/nz 相机/n]/nz ，/w 给/p 新/a 上/f 的/ude1 货品/n 拍摄/v 图片/n 。/w 这/rzv 是/vshi 她/rr 开店/vi 以来/f 用/p 的/ude1 第二个/mq 相机/n 。/w [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 安娜/nr 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 湾头村/ns 人/n ，/w [滨州/ns 技术/n 学院/nis]/ntu 毕业/v 后/f 在/p 济南/ns 做/v 客服/nz ，/w 每月/r 收入/n 只有/c [1800/m 元/q]/mq ，/w “/w 这/rzv 点/qt 工资/n 仅/d 够/v 基本/a 生活费/n ”/w 。/w 在家/vi 人/n 劝说/v 下/f ，/w 2011年2月/t 她/rr 最终/d 选择/v 在家/vi 门口/s 创业/vn 。/w 开/v 网店/nz 的/ude1 第一个/mq 月/n ，/w 她/rr 就/d 净赚/v 了/ule [6000/m 元/q]/mq ，/w 第二年/mq 就/d 拥有/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 私家车/nz 。/w 现在/t 她/rr 的/ude1 网店/nz 已/d 拥有/v [150/m 多个/mq]/mq 品种/n 的/ude1 产品/n 。/w 
但/c 安娜/nr [几乎/d 没有/v]/nz [业余/b 时间/n]/nz ，/w 她/rr 无奈/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 自己/rr 压力/n 很大/d ，/w 每天/r 都/d 为/p 订单/n 着急/a ，/w 每个/r 月光/n 支付/v 各种/rz 费用/n 就/d 有/vyou [6000/m 多元/b]/mq ”/w 。/w 由于/p 长时间/nz 在/p 电脑/n 前/f 保持/v 同一/b 姿势/n ，/w 年纪/n 轻轻/d ，/w 她/rr 就/d 已经/d 患有/v 严重/a 的/ude1 肩周炎/nhd ，/w 去年/t 做/v 了/ule [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 刮痧/vn 治疗/vn 。/w “/w 现在/t 还是/c 经常/d 不/d 舒服/a ，/w 不能/v 长时间/nz 保持/v 一个/mq 姿势/n ”/w ，/w 她/rr 边/k 说/v ，/w 边/k 不时/d 换换/v 姿势/n 。/w 
