记者/nnt 14日/t 从/p [市/n 公安局/nis]/nt [交巡警/nz 支队/nis]/nto 获悉/v ，/w 2014年/t 全国/n 徒步/d 大会/n 开幕式/n 暨/cc “/w 中国/ns 体/ng 彩/ng 杯/ng ”/w 福建/ns 福州/ns “/w 红红火火/z 过/uguo 大年/n ”/w [第/m 十届/mq]/mq [十/m 万/d 人/n]/mq 健步行/nz 活动/vn 将/d 于/p 18日/t 在/p 南/b 江滨/nr 休闲/vn 道/qv 举行/v 。/w 警方/n 决定/v 当天/t 上午/t 9时/t 至/p 10时/t ，/w 对/p 南/b 江滨/nr 休闲/vn 道/qv (/w 上/f 渡/v 林产品/n [批发/vn 市场/n]/nz 路段/n 至/p [闽江/ns 大道/ns]/nz 路口/n )/w 实行/v 临时/b [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 禁止/v 机动车/n 和/cc 非机动车/n 通行/vi 。/w 
