人民网/nz 龙岩/ns 1月14日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 刘永良/nr ）/w 
[生态/n 治理/vn]/nz ：/w 改善/v 矿山/n [生态/n 环境/n]/nz 
永定县/ns 在/p 关闭/v 取缔/vn 无证/nz 非法/b 矿山/n 的/ude1 同时/c ，/w 根据/p 矿山/n 情况/n 进行/vn 分类/vn 实施/v ，/w 综合治理/vl ，/w 落实/v 水土保持/gg 、/w [生态/n 恢复/v]/nz 措施/n ，/w 全力/d 改善/v 矿山/n [生态/n 环境/n]/nz 。/w 对/p 废弃/v 矿山/n 迹地/n 有/vyou 土壤/n 的/ude1 ，/w 让/v 其/rz 自然/n 恢复/v ，/w 或/c 补充/v 部分/n 草树/nz ；/w 对/p 坡度/n 不大/d 、/w 影响/vn 立/v 面/nf 环境/n 的/ude1 ，/w 采取/v 克/q 土/n 措施/n ，/w 进行/vn 种草/v 种树/v 。/w 特别/d 是/vshi 对/p 沿/p 溪/ng 、/w 沿/p 路/n 等/udeng 立/v 面/nf 进行/vn 重点/n 治理/vn 。/w 对/p 坡度/n 大/a 、/w 难以/d 治理/vn 的/ude1 ，/w 实施/v 工程/n 措施/n ，/w 进行/vn 种草/v 种树/v 。/w 近年来/dl ，/w 永定县/ns 先后/d 在/p 高/a 陂/x 、/w 抚/vg 市/n 等/udeng [6/m 个/q]/mq 产/v 煤/n 乡/n （/w 镇/n ）/w 组织/n 实施/v 了/ule [抚/vg 市/n 溪/ng 流域/n 煤矿/nis]/nt [矿山/n 地质/n]/nz [环境/n 治理/vn]/nz 、/w 培/v 丰—富/nr 岭/ng —/w 瓦窑/n 坪/ng —/w [东/f 中/f 煤矿/nis]/nt [矿山/n 地质/n]/nz [环境/n 治理/vn]/nz 、/w 石螺/nz 岐/ng 建筑/n 石场/nz “/w 青山/n 挂/v 白/a ”/w 治理/vn 、/w 平/v 在/p 建筑/n 石场/nz 恢复/v 治理/vn 等/udeng 项目/n ，/w 修建/v 了/ule 拦/v 渣/ng 坝/n [9/m 座/q]/mq 、/w 排土场/nz [2/m 座/q]/mq ，/w 清除/v 煤矸石/n [11/m ./w 5/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w 砌/v 筑/v 挡/v 矸/n 坝/n [0/m ./w 25/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w 开挖/v 基/ng 槽/ng [0/m ./w 34/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w 整治/vn 清淤/v 河道/n [10200/m 立方米/q]/mq ，/w 造林/vi 绿化/v 面积/n [72276/m 亩/q]/mq 。/w 目前/t 已/d 编制/vn 完成/v 高陂镇/ns 郑/tg 坑/n —/w 西陂/nz —/w 大坑/n 及/cc 龙潭镇/ns 枫林/n —/w 龙潭/ns —/w 培/v 丰/ag 等/udeng [2/m 个/q]/mq 煤矿/nis [矿山/n 地质/n]/nz [环境/n 治理/vn]/nz 方案/n ，/w 正/d 积极/ad 申报/v 国家/n [矿山/n 地质/n]/nz [环境/n 治理/vn]/nz 项目/n 。/w 
[资源/n 整合/vn]/nz ：/w 煤炭/n 生产/vn 和/cc 安全/an 并重/vi 布局/n 
“/w 永定/nz 作为/p 一个/mq 传统/n 的/ude1 产/v 煤/n 大/a 县/n ，/w 要/v 牢固/a 树立/v 以人为本/l 、/w [生命/n 高于/v 一切/rz]/nz 的/ude1 理念/n ，/w 守住/v 安全/an 底线/n ，/w 坚决/ad 不要/d 带/v 血/n 的/ude1 GDP/x 。/w ”/w 1月13日/t ，/w [永定/nz 县委/nis]/nt 书记/nnt 刘先裘/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 说/v ：/w “/w 发展/vn 是/vshi 硬道理/nz ，/w 但/c 发展/vn 并非/v 不/d 计/vi 代价/n ，/w 更/d 不能/v 曲解/vn 为/p 一切/rz 为/p 发展/vn 让路/vi 。/w ”/w 永定县/ns 按照/p [龙岩/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 提出/v “/w 到/v 2015年/t [永定县/ns 煤矿/nis]/nt 必须/d 控制/vn 在/p [14/m 家/q]/mq 以内/f ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 从/p 去年/t 开始/v 扎实/a 推进/vi 煤矿/nis [企业/n 兼并/v 重组/vn]/nz ，/w 扶优/v 做/v 强/a 二级/b 达标/vi 以上/f 煤矿/nis ，/w 深入/ad 推进/vi 煤矿/nis 标准化/vn 建设/vn 。/w 经过/p 一年/mq 多/a 整治/vn 整合/vn 的/ude1 洗礼/vn ，/w 永定县/ns 有效/a 解决/v 了/ule 煤矿/nis 因/p 开采/v 规模/n 过/uguo 小/a 、/w 矿权/nz 布局/n 不合理/nz 、/w 开采/v 技术/n 和/cc 设备/n 落后/a 等/udeng 导致/v 破坏/vn 环境/n 、/w 浪费/v 资源/n 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 矿业/nis 秩序/n 得到/v 了/ule 有效/a 规范/v 。/w 到/v 2013/m 年底/f ，/w 全县/n [25/m 家/q]/mq 生产/vn 及/cc 建设/v 矿井/n 全部/m 通过/p 三级/b 质量/n 标准化/vn 考评/vn ，/w 其中/rz 通过/p 市级/b 考评/vn 达到/v 二级/b 质量/n 标准化/vn 矿井/n 。/w 有/vyou [8/m 家/q]/mq 煤矿/nis 兼并重组/v 主体/n 企业/n 已/d 与/cc [30/m 家/q]/mq 煤矿/nis 企业/n 签订/v 了/ule 兼并重组/v 协议/n 。/w 
[产业/n 转型/vn]/nz ：/w “/w 转/v ”/w 出/vf 一片/mq 新天地/nz 
面对/v 资源/n 的/ude1 不可/v 再生/vn 性/ng 和/cc 资源/n 型/k 经济所/nis 带来/v 的/ude1 环境污染/gg 等/udeng 问题/n ，/w 永定县/ns 积极/ad 引导/v 矿区/n 群众/n 转型/vn 发展/vn 投资/vn 小/a 、/w 见效/a 快/a 、/w 可/v 长期/d 收益/n 的/ude1 产业/n ，/w 跳出/v “/w 吃/v 黑/a （/w 煤/n ）/w 吃/v 白/a （/w 石灰石/n ）/w ”/w 、/w “/w 靠/v 资源/n 发财/vi ”/w 的/ude1 圈子/n 。/w [县域/n 经济/n]/nz 逐步/d 实现/v 了/ule 从/p “/w [地下/s 开采/vn]/nz ”/w 到/v “/w 地上/s 开发/vn ”/w ，/w 从/p “/w 黑色/n 产业/n ”/w 向/p “/w [绿色/n 产业/n]/nz ”/w 转型/vn ，/w 由/p 单一/a 的/ude1 [矿业/nis 经济/n]/nz 向/p 多元化/v 经济/n 转变/v 。/w 抚市镇/ns 中湖村/ns 村民/n 曾繁金/nr 曾经/d 入股/vi [3/m 个/q]/mq 煤矿/nis 。/w 如今/t ，/w 他/rr 放弃/v 经营/vn 了/ule 大半生/n 的/ude1 煤矿/nis ，/w 与/cc 台商/nnd 合作/vn 承包/vn 了/ule 100多亩/m 山地/n ，/w 主要/b 种植/vn 从/p 台湾/ns 引进/v 的/ude1 黄金/n 柚/ng 、/w 梨子/n 、/w 葡萄/nf 等/udeng 水果/n ，/w 同时/c 配套/vn “/w 农家乐/nz ”/w 设施/n ，/w 挖鱼塘/nz 、/w 种植/v [大棚/n 蔬菜/n]/nz 、/w 盖/v 山庄/n 等/udeng 。/w 产/v 煤/n 大/a 镇/n 坎市镇/ns 的/ude1 新罗村/ns 2010年/t 引进/v 一家/n 专业/n 园林/n 公司/nis 种植/v [花卉/n 苗木/n]/nz ，/w 至/p 目前/t 已经/d 投资/vn 6000多万元/m ，/w 种植/v [花卉/n 苗木/n]/nz [500/m 亩/q]/mq ，/w 接下来/vl 还/d 将/d 追加/v 投资/vn 至/p [1/m 亿元/q]/mq ，/w 苗木/n 基地/nis 扩大/v 到/v [1000/m 亩/q]/mq ，/w 计划/n 把/pba 新罗村/ns 打造/v 为/p 全省/n 最大/gm 的/ude1 樱花/n 种植/v 基地/nis 。/w 新罗村/ns 书记/nnt 刘荣祥/nr 说/v ：/w “/w 村民/n 一年/mq 靠/v 工资/n 和/cc 地租/n 可以/v 收入/n [200/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 另外/c ，/w 村民/n 还/d 依托/v 园林/n 公司/nis 发展/vn ‘/w 农家乐/nz ’/w 和/cc 观光/vn [休闲/vn 农业/n]/nz 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w 现在/t 村里/n 的/ude1 “/w 农家乐/nz ”/w 一年/mq 保守/a 收入/n 有/vyou 40多万元/m 。/w 此外/c ，/w 永定县/ns 通过/p 政策/n 引导/v 、/w 扶持/v ，/w 着力/vd 培育/v 非/b 资源/n 型/k 产业/n ，/w 机械/n 产业/n 迅速/ad 壮大/v ，/w 从/p 过去/vf 生产/v 车桥/ns 等/udeng 配件/n 项目/n 发展/vn 到/v 目前/t 整车/n 生产/vn ，/w 光电/b 电子/n 产业/n 年产值/n 超/v [10/m 亿元/q]/mq 。/w 当地/s 非/b 资源/n 型/k 产业/n 产值/n 占/v [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 产值/n 的/ude1 比重/n ，/w 由/p 2008年/t 的/ude1 17.4%/m 提高/v 到/v 2012年/t 的/ude1 38.8%/m 。/w 
