1月14日/t ，/w [龙文区/ns 计生/n 协会/nis]/nt 及/cc 计生局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 深入/ad 郭坑镇/ns 、/w 蓝田镇/ns 走访/v 慰问/vn 计生/n [困难/an 群众/n]/nz ，/w 送去/vf 关怀/vn 和/cc 新春/t 祝福/vn 。/w 据统计/nz ，/w 该区/r 计生/n 系统/n 共/d 走访/v 慰问/vn 计生/n 困难户/n [182/m 户/q]/mq ，/w 其中/rz 失/v 独/d 家庭/n [2/m 户/q]/mq ，/w 慰问/v 资金/n [7/m ./w 28/m 万元/q]/mq 。/w （/w 杨荣福/nr 曾建能/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
