她/rr 从/p 莆田/ns [400/m 元/q]/mq 打的/v 到/v 福州/ns K/x 歌/n ，/w 到达/v 目的地/n 称/v 一分钱/mq 没/d 带/v 
一位/mq 女子/n 从/p 莆田/ns 打的/v 到/v 福州/ns K/x 歌/n ，/w 到/v 了/ule 目的地/n 却/d 没钱/vi 付/v 车费/n ，/w 司机/nnt 只好/d 报警/vn 。/w 
1月13日/t 中午/t 12时/t 许/v ，/w 一名/mq 的哥/n 在/p 福州/ns 宝龙/nz 广场/n 报警/vn 称/v ，/w 一位/mq 乘客/n 打的/v 不/d 付钱/v 。/w [宁化/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 赶到/v 时/ng ，/w 报警/vn 的/ude1 的哥/n 指/v 着/uzhe 车/n 内/f 的/ude1 一名/mq 女子/n 说/v ：/w “/w 就是/v 她/rr ，/w 拒付/v 我/rr [400/m 元/q]/mq 车费/n 。/w ”/w 只见/v 一个/mq 打扮/v 时尚/n 的/ude1 年轻/a 女子/n 坐/v 在/p 车/n 内/f ，/w [一/d 脸/n]/mq 无所谓/vl 的/ude1 表情/n ，/w 还/d 将/d 手提包/n 整个/b 翻倒/nz 出来/vf ，/w 说/v 身上/s 一分钱/mq 都/d 没有/v 。/w 
见状/vi ，/w 司机/nnt 直呼/nz 倒霉/a 。/w 原来/d 上午/t 这个/rz 司机/nnt 在/p 闽清/ns 等/udeng 客人/n ，/w [10/m 点/qt]/mq 多/a 一名/mq 从/p 莆田/ns 开/v 上来/vf 的/ude1 [出租车/n 司机/nnt]/nnd 在/p 路边/s 碰到/v 他/rr ，/w 就/d 和/cc 他/rr 商量/v ，/w 把/pba 车上/s 一个/mq 从/p 莆田/ns 到/v 福州/ns 的/ude1 女乘客/nz 让给/v 他/rr ，/w 他/rr 只要/c 付给/v 莆田/ns 的/ude1 司机/nnt [120/m 元/q]/mq ，/w 这个/rz 女乘客/nz 到/v 了/ule 福州/ns 会/v 付给/v 他/rr [400/m 元/q]/mq 车费/n 。/w 他/rr 一/m 听/v 觉得/v 挺/d 合算/a 的/ude1 ，/w 就/d 答应/v 了/ule 。/w 这个/rz 女乘客/nz 说/v 要/v 到/v 福州/ns 宝龙/nz 广场/n 的/ude1 KTV/x 唱歌/vi 。/w 没想到/nz ，/w 到/v 了/ule 宝龙/nz ，/w 不但/c 一分/t 车费/n 没收/v 到/v ，/w 还/d 倒贴/v 了/ule [120/m 元/q]/mq 。/w 
民警/nnt 在/p 调解/v 过程/n 中/f ，/w 发现/v 这/rzv 名/q 女子/n 行为/n 异常/a 、/w 猜想/v 她/rr 可能/v 患有/v [精神/n 疾病/n]/nz 。/w 民警/nnt 发现/v 该/rz 女子/n 身上/s 有/vyou 一部/mq 手机/n ，/w 就/d 通过/p 手机/n 的/ude1 [通话/vi 记录/v]/nz 联系/v 上/f 了/ule 该/rz 女子/n 的/ude1 未婚夫/n 。/w 她/rr 未婚夫/n 承认/v 这/rzv 名/q 曾姓/nz 女子/n 刚刚/d [22/m 岁/qt]/mq ，/w 家住/v 莆田/ns 城厢/n ，/w 最近/t [精神/n 疾病/n]/nz 发作/vi ，/w 明天/t 正/d 准备/v 送到/v 医院/nis 治疗/vn ，/w 没想到/nz 她/rr 溜/v 到/v 福州/ns 去/vf 了/ule 。/w 他/rr 表示/v 马上/d 到/v 福州/ns 接/v 人/n 。/w 
民警/nnt 为了/p 保障/vn 这/rzv 名/q 女子/n 的/ude1 安全/an ，/w 将/d 她/rr 带到/v 派出所/nis 等待/v 亲友/n ，/w 但是/c 这/rzv 名/q 女子/n 不肯/v 老实/a 呆/v 在/p 派出所/nis 里/f ，/w 而是/c 跑到/v 街上/s 乱/d 逛/v ，/w 负责/v 看护/vn 的/ude1 民警/nnt 只好/d 跟/p 在/p 旁边/f 护送/v 。/w 她/rr 一会儿/mq 到/v 洗发/vn 店/n 要求/n 洗头/vn ，/w 一会儿/mq 到/v 市场/n 肉/n 摊上/nz 要/v 买下/v 全/a 摊/ng 的/ude1 猪肉/nf ，/w 店家/n 要/v 她/rr 买单/vn ，/w 她/rr 就/d 指/v 着/uzhe 身后/f 的/ude1 民警/nnt 说/v ：/w “/w 他/rr 买单/vn 。/w ”/w 这/rzv 无厘头/nz 的/ude1 举动/n 令/v 民警/nnt 哭笑不得/al 。/w 
好不容易/dl 到/v 了/ule 下午/t [2/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 曾姓/nz 女子/n 的/ude1 未婚夫/n 和/cc 她/rr 家人/n 终于/d 赶到/v 派出所/nis 接/v 她/rr ，/w 送走/vi 了/ule 这位/r 女/b “/w 神/n ”/w ，/w 负责/v 看护/vn 的/ude1 民警/nnt 才/d 长/a 长/a 地/ude2 舒/ag 了/ule 一口气/d 。/w （/w 记者/nnt 杨玉娟/nr 通讯员/nnt 宁化综/nr ）/w 
