1月14日/t ，/w [福州市/ns 鼓楼区/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 大队/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt （/w 右/f ）/w 在/p 受理/v 来自/v 江西/ns 贵溪/ns 的/ude1 农民工/nnd 周海军/nr （/w 中/f ）/w 的/ude1 讨/v 薪/ng 诉求/v 。/w 
春节/t 临近/v ，/w 为/p 让/v [外来/b 农民工/nnd]/nz 尽快/d 拿到/v 被/pbei 拖欠/v 的/ude1 工资/n ，/w [福州市/ns 鼓楼区/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 会同/v [纪检/n 监察/vn]/nz 部门/n 对/p 农民工/nnd 的/ude1 讨/v 薪/ng 诉求/v 开辟/vn “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w ，/w 实行/v 快/a 立/v 快/a 结/v 的/ude1 “/w [马上/d 就/d 办/v]/nt ”/w 办案/vn 制度/n ，/w 在/p 最/d 短/a 的/ude1 时间/n 内/f 解决/v 农民工/nnd 工资/n 被/pbei 拖欠/v 问题/n 。/w 
新华社/nt 记者/nnt 张国俊/nr 摄/vg 
