邓紫棋/nr 等/udeng 飞机/n 抓狂/nz 自/p 拍/v 上演/vn 表情/n 秀/ag 
近日/t 录制/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 的/ude1 邓紫棋/nr 香港/ns 长沙/ns 两边/f 飞/vi 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 邓紫棋/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 自己/rr 在/p 机场/nis 的/ude1 自/p 拍/v ，/w 称/v “/w 飞机/n 延误/v ，/w 等到/v 发霉/vi …/w ”/w 百般/d 无奈/d 无聊/a 的/ude1 她/rr 晒/v 出/vf 多/a 张/q 自/p 拍/v ，/w 发怒/vi 、/w 藐视/v 、/w 撇嘴/vi 、/w 呆滞/a 、/w 甜笑/nz ，/w 各种/rz 表情/n 转换/v 自如/a 。/w 
