据/p 台湾/ns [今日/t 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 民进党/nz 今天/t 举行/v 中/f 执/v 会/v ，/w 将/d 正式/ad 通过/p 2014/m 新北市/ns 长/a 游锡堃/nr 、/w 台中市/ns 长/a 林佳龙/nr 、/w 彰化/ns 县长/nnt 魏明谷/nr 提名/v 候选人/nnt 。/w 至于/p 原本/d 传出/v 有/vyou 中/f 执委/nnt 要/v 提案/n 力挺/nz 台大/nz 医师/nnt 柯文哲/nr 不/d 入党/vi ，/w 与/cc 民进党/nz 人选/n 进行/vn 整合/vn ，/w 由于/p 柯文哲/nr 本身/rz 有/vyou 意见/n ，/w 担心/v 现在/t 民进党/nz 政治/n 过/uguo 热/a ，/w 提案/n 时机/n 不宜/v ，/w 因而/c 作罢/vi 。/w 
中/f 执/v 会/v 今天/t 也/d 将/d 核/n 备/v 云/vg 林/ng 、/w 屏东/ns 、/w 彰化/ns 、/w 苗栗/ns 、/w 南投县/ns 议员/nnt 提名/v 名额/n 。/w 
