据/p 外国/n [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 中国/ns 可能/v 已经/d 进行/vn 了/ule 东风/n -/w 41/m 重型/b [陆基/nr 洲际/b 弹道导弹/n]/nz 的/ude1 试射/vn ，/w 据称/v 这/rzv 是/vshi 中国/ns 新型/b 洲际导弹/n 发展/vn 的/ude1 最新/a 型号/n ，/w 它/rr 装备/n 有/vyou 多达/v 10个分/t 导/v 核弹头/n ，/w 具备/v [14000/m 千米/q]/mq 射程/n ，/w 可/v 覆盖/vn 整个/b [北美/ns 大陆/ns]/nz ，/w 其/rz [最大/gm 射程/n]/nz 甚至/d 可以/v 打/v 到/v 中美洲/ns 的/ude1 尼加拉瓜/nsf 。/w 图/n 中/f 两个/mq 小/a 图/n 为/p 外/f 媒/ng 推测/v 的/ude1 东风/n -/w 41/m [导弹/n 发射/v 车/n]/nz 。/w 
虽然/c 人类/n 狙击手/nnd 可以/v 在/p 一次/mq 战争/n 中/f 保有/v 杀死/v 500多人/m 的/ude1 骇人/nz 记录/v ，/w 但是/c 我们/rr 现在/t 讨论/v 的/ude1 是/vshi 可以/v 让/v 上/f [亿/m 人/n]/mq 即可/v 毙命/vi ，/w 让/v 纽约/nsf 、/w 洛杉矶/nsf 、/w 芝加哥/nsf 和/cc 莫斯科/nsf 这样/rzv 的/ude1 特大型/b 城市/n 瞬间/n 灰飞烟灭/vl 的/ude1 “/w 大杀器/nz ”/w ，/w 当/p 他们/rr 尽数/d 发射/v 的/ude1 时候/n ，/w 这个/rz 星球/n 的/ude1 地表/n 就/d 会/v 变得/vi 像/v 它/rr 的/ude1 卫星/n 一样/uyy 坑坑洼洼/bl 。/w 陆基/nr [洲际/b 核导弹/n]/nz ，/w 它/rr 是/vshi 人类/n 最/d 伟大/a 的/ude1 [科技/n 成果/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 对/p 人类/n 最/d 犀利/a 的/ude1 讽刺/vn ，/w 它/rr 证明了/v 人类/n 的/ude1 智慧/n ，/w 也/d 呈现/v 了/ule 人类/n 是/vshi 多么/d 的/ude1 愚蠢/a 。/w 
抛开/v [战争/n 与/cc 和平/n]/nz 的/ude1 话题/n ，/w 在/p 我们/rr 认识/v 这些/rz 大家伙/nz 之前/f ，/w 先/d 来看/u [一则/c 报道/v]/nz ，/w 据/p 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 中国/ns 曾经/d 进行/vn 了/ule 东风/n -/w 41/m 重型/b [陆基/nr 洲际/b 弹道导弹/n]/nz 的/ude1 试射/vn ，/w 据/p 该/rz 媒体/n 称/v 这/rzv 是/vshi 中国/ns 新型/b 洲际导弹/n 发展/vn 的/ude1 最新/a 型号/n ，/w 它/rr 装备/n 有/vyou 多达/v 10个分/t 导/v 核弹头/n ，/w 具备/v [14000/m 千米/q]/mq 射程/n ，/w 可/v 覆盖/vn 整个/b [北美/ns 大陆/ns]/nz ，/w 其/rz [最大/gm 射程/n]/nz 甚至/d 可以/v 打/v 到/v 中美洲/ns 的/ude1 尼加拉瓜/nsf 。/w 这些/rz 说法/n 也许/d 有点/d 耸人听闻/vl ，/w 但/c 不可/v 否认/vn ，/w 中国/ns 的/ude1 新型/b 核武器/n 已经/d 具备/v 了/ule 相当/d 强大/a 的/ude1 能力/n ，/w 据/p 推测/v ，/w 应该/v 达到/v 了/ule 美国/nsf “/w [和平/n 保卫者/nz]/nz ”/w 导弹/n 相当/d 的/ude1 [技术/n 水平/n]/nz ，/w 需要/v 指出/v 的/ude1 是/vshi ，/w “/w [和平/n 保卫者/nz]/nz ”/w 是/vshi 冷战/n 时代/n 人类/n 制造/vn 的/ude1 最强/ad 大陆/ns 基/ng 核导弹/n ，/w 而且/c 没有/v 之一/rz 。/w 
那么/c 谁/ry 才/d 是/vshi 现在/t 最/d 强大/a 的/ude1 [陆基/nr 洲际/b 弹道导弹/n]/nz 呢/y ？/w 那/rzv 就/d 让/v 我们/rr 看/v 下去/vf 。/w 
热点/n 推荐/v ：/w 
 外/f 媒/ng 点评/v 全球/n [第五代/mq 战机/n]/nz ：/w 中国/ns [两/q 型/k]/mq 战机/n 名列/v 其中/rz 
 世界/n [10/m 大/a]/mq 特种部队/nis 排名/vi 曝光/vi [中国/ns 特种部队/nis]/nt 最/d 神秘/a (/w 组/n 图/n )/w 
 UFO/x 真相/n ：/w 美国/nsf 军方/n 收藏/v 了/ule [16/m 具/vg]/mq 外星人/n 尸体/n (/w 组/n 图/n )/w 
