[造型/n 设计/vn]/nz 太雷/nz ？/w 
改变/v 是/vshi 为了/p 创新/vi 
去年/t 12月/t ，/w 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 一/m 亮相/vi ，/w 众/ag 主演/v 的/ude1 奇葩/n 造型/n 就/d 把/pba 观众/n 们/k 吓得/d 不/d 轻/a 。/w 被/pbei 吐槽/nz 排名/vi 第一/m 的/ude1 是/vshi 头/n 裹/v 黑色/n 丝巾/n 、/w 面/nf 遮/v [黑色/n 蕾丝/nz]/nz 、/w 一身/n 红衣/n 的/ude1 木婉清/nr ，/w 不少/m 观众/n 表示/v “/w 被/pbei 木婉清/nr 吓得/d 不/d 敢/v 睡觉/vi ”/w ，/w “/w 我/rr 没/d 看错/nz 吧/y ，/w 这/rzv 是/vshi 蒙着/v [黑色/n 蕾丝/nz]/nz 内裤/n 上场/vi ？/w ”/w 乔峰/nr 的/ude1 乞丐/nnd 造型/n 也/d 未能/v 幸免/vi ，/w “/w 真/a 可惜/v 了/ule 钟汉良/nr 这/rzv 张帅/nr 脸/n ，/w 丐帮/n 就/d 一定/b 要/v 穿/v 得/ude3 破破烂烂/z 吗/y ？/w ”/w “/w 整个/b 人/n 的/ude1 造型/n 感觉/n 很脏/nz 。/w ”/w 此外/c ，/w 段誉/nr 的/ude1 一身/n 绿衣/n 也/d 被/pbei 诟病/n ，/w “/w 感觉/n 像/v 绿头苍蝇/nba 到处/d 窜/vi ”/w 。/w 
担任/v 该/rz 版本/n [造型/n 设计/vn]/nz 的/ude1 是/vshi 大名鼎鼎/vl 的/ude1 奚仲文/nr ，/w 他/rr 多次/mq 获得/v 金像奖/n 、/w 金马奖/nz ，/w 还/d 曾/d 提名/v 奥斯卡/nrf 。/w 导演/nnt 赖水清/nr 表示/v ，/w 造型/n 的/ude1 设计/vn 是/vshi 为了/p 追求/v 突破/vn ，/w “/w 我/rr 跟/p 奚仲文/nr 也/d 多次/mq 探讨/v 过/uguo ，/w 他/rr 是/vshi 国际级/b 的/ude1 设计师/nnt ，/w 有/vyou 自己/rr 的/ude1 艺术/n 世界/n ，/w 大家/rr 来/vf 一个/mq 新的/a 尝试/v ，/w 就/d 像/v 我们/rr 使用/v 大/a 色块/nz ，/w 有/vyou 一些/mq 大胆/ad 的/ude1 设计/vn ，/w 都/d 是/vshi 在/p [武侠/n 世界/n]/nz 里/f 创新/vi ”/w 。/w 
奚仲文/nr 本人/rr 也/d 认为/v 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 作为/p 虚构/v 小说/n ，/w 角色/n 造型/n 有些/rz 天马行空/n 也/d 无可厚非/vl 。/w 他/rr 坦言/v ，/w 角色/n 造型/n 的/ude1 灵感/n 大多/d 源自/v 于/p 时装/n 杂志/n ，/w “/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 有/vyou 很多/m 女性/n 角色/n ，/w 我/rr 觉得/v 她们/rr 就/d 应该/v 是/vshi 色彩缤纷/al 的/ude1 ，/w 而且/c 颜色/n 的/ude1 运用/vn 也/d 让/v 角色/n 更容易/nz 被/pbei 观众/n 辨认/v ”/w 。/w 而/cc 对于/p “/w 乔峰/nr 太/d 脏/a ”/w 的/ude1 评论/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 乔峰/nr 是/vshi 丐帮帮主/nnd ，/w 衣服/n 稍微/d 破烂/a 点/qt 是/vshi 很/d 合理/a 的/ude1 。/w 但是/c 要/v 做出/v 破烂/a 的/ude1 感觉/n 却/d 又/d 要/v 有/vyou 型/k ，/w 这/rzv 真的/d 不/d 容易/ad ，/w 我/rr 相信/v 不是/c 一般/ad 人/n 可以/v 做到/v 的/ude1 。/w ”/w 
