“/w 新的/a 一年/mq ，/w 福建/ns 将/d 加大/v 改革/vn 力度/n 。/w ”/w [中共/n 福建/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 尤权/nr 14日/t 表示/v ，/w 今年/t 福建/ns 改革/vn 的/ude1 首要/b 重点/n 在于/v 改革/vn [投资/vn 环境/n]/nz ，/w 并/cc 进一步/d 扩大/v 开放/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 与/cc 港澳台侨/n 的/ude1 经贸/b 往来/vn 与/cc 合作/vn 。/w 
当天/t ，/w [福建/ns 省委/nis]/nt 召开/v [福建省/ns 政协/nis]/nto 港澳/n 委员/nnt 和/cc 特邀/v 委员/nnt 座谈会/n 。/w 尤权/nr 在/p 会上/n 发出/v 呼吁/vn ，/w 希望/v 各位/rr 港澳台侨/n 委员/nnt 为/p 福建/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn “/w 添砖加瓦/vl 、/w 献言/nz 献策/vi ，/w 奔走呼号/vl ”/w ，/w 让/v 更多/ad 人/n 了解/v 福建/ns ，/w 投资/v 福建/ns 。/w 
福建省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 11日/t 至/p 15日/t 在/p 福州/ns 举行/v 。/w 160多位/m 港澳台侨/n 人士/n 获/v 邀/vn 出席/v 此次/rz 会议/n ，/w 积极/ad 履行/v 参政议政/vl 职责/n ，/w 建言/nz 福建/ns 社会/n 、/w 经济发展/v 。/w 
当天/t 座谈会/n 上/f ，/w 针对/p 福建/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 趋势/n ，/w 港澳台侨/n 人士/n 继续/v 踊跃/ad 建言/nz 。/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [世茂/nz 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 许荣茂/nr 表示/v ，/w 福建/ns 仍/d 有/vyou 不少/m 地方/n 将/d [国有/vn 企业/n]/nz 与/cc [民营/b 企业/n]/nz 进行/vn 差别/n 对待/v ，/w “/w 福建/ns 应/v 加大/v 改革/vn 力度/n ，/w 凝聚/v [港澳/n 侨/ng 台/q]/nt 的/ude1 力量/n ，/w 打破/v 既有/vn 偏见/n ，/w 让/v 更多/ad 资本/n 平等/a 参与/v 福建/ns 经济/n 。/w ”/w 
2013年/t 福建省/ns “/w 两会/n ”/w 期间/f ，/w 多/a 名/q [福建/ns 政协/nis]/nt 港澳/n 委员/nnt 和/cc 特邀/vn 台/q 侨/ng 委员/nnt 对/p 福建/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提出/v “/w 加强/v 闽/b 港澳/n 合作/vn ”/w 、/w “/w 发挥/v 侨/ng 台/q 优势/n ”/w 等/udeng 建议/n 。/w 过去/vf 一年/mq 来/vf ，/w 这些/rz 建议/n 逐一/d 落到实处/n ，/w 推动/v 闽/b 港/n 、/w 闽/b 澳/b 、/w 闽/b 台/q 交流/vn 合作/vn 及/cc [侨务/n 工作/vn]/nz 迎来/v “/w 新篇章/n ”/w 。/w 
