近日/t ，/w [福清市/ns 刑侦/n 大队/nis]/nt 成功/a 摧毁/v 一个/mq [信用卡/n 诈骗/vn]/nz [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [7/m 人/n]/mq ，/w 缴获/v 20余张/m 信用卡/n 等/udeng [作案/vi 工具/n]/nz ，/w 破获/v [5/m 起/vf]/mq [信用卡/n 诈骗/vn]/nz 案/ng ，/w 追回/v 赃款/n 100余万元/m 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 中国银行/ntcb 福清/ns 支行/n 多次/mq 到/v [福清市/ns 刑侦/n 大队/nis]/nt 报案/vi 称/v ，/w 其/rz 在/p 核对/v 信用卡/n 账户/n 业务/n 时/ng 发现/v 有/vyou 不法分子/n 虚构/v [财力/n 证明/v]/nz ，/w 冒领/v 高/a 额度/n 信用卡/n 进行/vn [恶意/n 透支/v]/nz ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 100余万元/m 。/w 接警/v 后/f ，/w [福清市/ns 刑侦/n 大队/nis]/nt 立即/d 展开/v 侦查/vn ，/w 历经/v 数月/mq ，/w 锁定/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 身份/n 及/cc 落脚点/n 。/w 民警/nnt 辗转/vi 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广西/ns 、/w 江苏/ns 、/w 宁德/ns 、/w 福州/ns 等/udeng 地/ude2 布控/nz ，/w 抓获/v 余某娟/nr 、/w 郑某龙/nr 、/w 钟某峰/nr 、/w 陈某熙/nr 、/w 陈某松/nr 、/w 陈某煜/nr 、/w 杨某铭/nr 等/udeng [7/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 经/p 审查/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 对/p 伪造/v 信息/n 冒领/v 信用卡/n 进行/vn [恶意/n 透支/v]/nz 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 黄凌/nr 
