[遵义/ns 会议/n 会址/n]/nz 
出席/v [遵义/ns 会议/n]/nz 的/ude1 有/vyou 政治局/nis 委员/nnt 和/cc 候补委员/nnt 毛泽东/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 朱德/nr 、/w 陈云/nr 、/w 张闻天/nr (/w 洛甫/nrf )/w 、/w 秦邦宪/nr (/w 博古/nrf )/w 、/w 刘少奇/nr 、/w 王稼祥/nr 、/w 邓发/nr 、/w 何克全/nr (/w 凯丰/nz )/w ，/w 中央/n 秘书长/nnt 邓小平/nr ，/w 红军/nnd 总部/nis 和/cc 各/rz 军团/nis 负责人/nnt 刘伯承/nr 、/w 李富春/nr 、/w 聂荣臻/nr 、/w 彭德怀/nr 、/w 杨尚昆/nr 、/w 李卓然/nr 、/w 林彪/nr ，/w 共产国际/n 派来/vf 的/ude1 军事/n 顾问/nnt 李德/nsf ，/w 翻译/v 伍修权/nr 。/w 
会议/n 的/ude1 主要/b 议题/n 是/vshi 总结/v [第五/m 次/qv]/mq 反/vi “/w 围剿/v ”/w 以来/f 的/ude1 [经验/n 教训/n]/nz 。/w 首先/d 由/p 博古/nrf 作/v 关于/p 反对/v 敌人/n [第五/m 次/qv]/mq “/w 围剿/v ”/w 的/ude1 [总结/v 报告/n]/nz 。/w 他/rr 的/ude1 报告/n 对/p 这次/r 反/vi “/w 围剿/v ”/w 战争/n 失败/vi 缺乏/v 应有/vn 的/ude1 认识/vn ，/w 并/cc 为/p 其/rz 错误/n 辩护/vn 。/w 接着/c ，/w 周恩来/nr 代表/nnt 军委/nis 作/v 军事/n 工作报告/v 。/w 他/rr 在/p 报告/n 中/f 客观/a 地/ude2 总结/v 分析/vn 了/ule [第五/m 次/qv]/mq 反/vi “/w 围剿/v ”/w 战争/n 以来/f 的/ude1 全面/ad 情况/n ，/w 批评/vn 了/ule 博古/nrf 、/w 李德/nsf 在/p [战略/n 战术/n]/nz 指导/v 方面/n 脱离/v 中国/ns [革命/vn 战争/n]/nz [实际/n 情况/n]/nz 的/ude1 严重/a 错误/n ，/w 并/cc 诚恳/a 地/ude2 作/v 了/ule 自我批评/n 。/w 他/rr 认为/v 红军/nnd 正/d 面临/v 着/uzhe 比/p [第五/m 次/qv]/mq 反/vi “/w 围剿/v ”/w 战争/n 时期/n 更加/d 严重/a 的/ude1 敌情/n ，/w 只有/c 改变/v 错误/n 的/ude1 军事/n 领导/n ，/w 让/v 善于/v 运用/vn 运动战/n 的/ude1 毛泽东/nr 来/vf 指挥/v 红军/nnd ，/w 红军/nnd 才/d 有/vyou 希望/v ，/w 革命/vn 才能/n 成功/a 。/w 周恩来/nr 的/ude1 发言/vn 使/v [与/cc 会/v 同志/n]/nz 看到/v 了/ule 红军/nnd 得救/vi ，/w 而且/c 一定会/nz 取得/v 胜利/vn 的/ude1 光明/ntc 前景/n 。/w 
张闻天/nr 在/p 会上/n 作/v 了/ule 批判/vn “/w 左/f ”/w 倾/vi 军事/n 路线/n 的/ude1 报告/n ，/w 批判/vn 了/ule 博古/nrf 、/w 李德/nsf 在/p 军事/n 问题/n 上/f 的/ude1 一系列/b 严重/a 错误/n 。/w 他/rr 作为/p 当时/t [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt 兼/v 书记处/nis 书记/nnt ，/w 能/v 从/p “/w 左/f ”/w 倾/vi 路线/n 分离/vi 出来/vf ，/w 对/p 会议/n 纠正/v 错误/n 的/ude1 军事/n 领导/n ，/w 起到/v 了/ule 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 
毛泽东/nr 在/p 会上/n 作/v 了/ule 重要/a 的/ude1 长篇/b 发言/vi ，/w 着重/vd 批评/vn 了/ule “/w 左/f ”/w 倾/vi 冒险主义/n 在/p 军事/n 领导/n 上/f 所/usuo 犯/v 的/ude1 一系列/b 根本性/n 的/ude1 错误/n ；/w 并用/vi 反对/v 敌人/n 前/f [四/m 次/qv]/mq “/w 围剿/v ”/w 的/ude1 事实/n ，/w 据理/nz 批驳/v 了/ule 博古/nrf 在/p [总结/v 报告/n]/nz 中/f 为/p [第五/m 次/qv]/mq 反/vi “/w 围剿/v ”/w 失败/vi 辩护/vn 的/ude1 [错误/n 观点/n]/nz 。/w [与/cc 会/v 同志/n]/nz 绝大多数/m 明确/a 表示/v 支持/vn 毛泽东/nr 的/ude1 正确/a 主张/v ，/w 批评/v 李德/nsf 、/w 博古/nrf 在/p 军事/n 指挥/v 上/f 的/ude1 错误/n 。/w 
政治局/nis 扩大会议/nz 根据/p 绝大多数/m 同志/n 的/ude1 意见/n 和/cc 要求/n ，/w 改组/v 了/ule [中央/n 书记处/nis]/nt 和/cc [中央/n 革命/vn 军事/n 委员会/nis]/nt ，/w 毛泽东/nr 被/pbei 选/v 为/p 政治局/nis 常委/nnt ，/w 取消/v 了/ule 博古/nrf 和/cc 李德/nsf 的/ude1 最高/a 军事/n 指挥权/n 。/w 推选/v 张闻天/nr 代替/v 博古/nrf 在/p 中央/n 负/v 总责/n ，/w 毛泽东/nr 、/w 周恩来/nr 负责/v 军事/n 。/w 随后/d ，/w 又/d 成立/vi 了/ule 以/p 毛泽东/nr 为首/vi ，/w 周恩来/nr 、/w 王稼祥/nr 参加/v 的/ude1 [三/m 人/n]/mq 军事/n 指挥/v 小组/nis 。/w 从此/d 结束/v 了/ule 王明/nr “/w 左/f ”/w 倾/vi 冒险主义/n 在/p 党中央/nt 的/ude1 统治/vn ，/w 确立/v 了/ule 毛泽东/nr 在/p 红军/nnd 和/cc 党中央/nt 的/ude1 领导/n 地位/n 。/w 
纪念/v [遵义/ns 会议/n]/nz [60/m 周年/q]/mq 座谈会/n 结束/v ，/w 江泽民/nr 向/p 出席/v 座谈会/n 的/ude1 伍修权/nr 同志/n 表示/v 问候/vn 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
