日前/t ，/w 记者/nnt 从/p [福建省/ns 能源/n 集团/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 获悉/v ，/w 1月8日/t 下午/t ，/w [福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 张志南/nr 带领/v 省政府/n [副/b 秘书长/nnt]/nnt 张金铸/nr ，/w 省/n 经/p 信委/nis 、/w [国资委/nz 主任/nnt]/nnt 周联清/nr 、/w 省/n 财政厅/nis [总/b 会计师/nnt]/nnt 万崇伟/nr 、/w 省/n [国土/n 资源厅/nis]/nis 副厅长/nnt 何南飞/nr 、/w 省/n 环保厅/nis 副厅长/nnt 杨荣郎/nr 、/w 省/n 国资委/nz 副主任/nnt 郑默人/nr 、/w 省/n 重点/n 办/v 副主任/nnt 潘乙凡/nr 、/w [福建/ns 证/n 监/vg 局/n]/nt 局长/nnt 助理/nnt 胡坤/nr 等/udeng 来/vf 集团/nis 调研/vn ，/w 现场/s 协调/v 解决/vn 相关/vn 问题/n 。/w [福建/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 张志南/nr 强调/v ，/w [福/n 能/v 集团/nis]/ntc 要/v 稳中求进/vl 改革创新/v ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a 当/p 好/a 龙头/n 。/w 
调研/v 过程/n 中/f ，/w [福/n 能/v 集团公司/nis]/nt 董事长/nnt 林金本/nr 向/p 张志南/nr [常务/b 副省长/nnt]/nnt 一行/n 汇报/vn 了/ule 2013年/t 集团/nis 主要/b 工作/vn 亮点/n 和/cc 经营/v 成效/n 、/w 2014年/t 创新/vi 打算/v 、/w 当前/t 集团/nis 发展/vn 存在/v 的/ude1 问题/n 、/w 需要/v 省/n 里/f 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 协调/v 解决/vn 的/ude1 重点/n 事项/n 。/w 
[听取/v 汇报/vn]/nz 后/f ，/w 张志南/nr [常务/b 副省长/nnt]/nnt 充分/ad 肯定/v 集团/nis 去年/t 来/vf 积极/ad 应对/v 严峻/a [经济/n 形势/n]/nz ，/w 上下/f 齐心协力/vl 、/w 攻坚/vn 克难/nz 、/w [开拓/v 创新/vi]/nz 、/w 积极/ad 进取/vi ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 扎实/a 推进/vi ，/w 亮点/n 突出/a ，/w [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 创出/v 历史/n 最好/d 水平/n ，/w 为/p 全省/n 的/ude1 [经济/n 建设/vn]/nz 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 
对/p 做好/v 下/f 一步/mq 工作/vn ，/w 张志南/nr 要求/n ，/w 集团/nis 要/v 进一步/d 贯彻/v 落实/vn [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n 和/cc 省委/nis 省政府/n 的/ude1 一系列/b 工作/vn 部署/vn ，/w 按照/p “/w 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a 、/w 当/p 好/a 龙头/n ”/w 的/ude1 工作/vn 总/b 要求/n ，/w 积极/ad 应对/v 市场/n 变化/vn ，/w 把/pba 改革创新/v 贯穿/v 工作/vn 始终/d ，/w 扎实/a 落实/v 、/w 再/d 创/v 佳绩/n 。/w 省直/b 部门/n 要/v 全力/d 支持/v 省/n 能源集团/nis 改革/vn 发展/vn ，/w 积极/ad 帮助/v 协调/vn 解决/v 项目/n 审批/vn 、/w [资源/n 配置/vn]/nz 、/w 政策/n 支持/v 等/udeng 问题/n ，/w 推进/vi 省/n 能源集团/nis 又/d 快/a 又/d 好/a 发展/vn ，/w 培育/v 成为/v [龙头/n 企业/n]/nz 。/w 
对于/p 今年/t 的/ude1 具体/a 工作/vn ，/w 张志南/nr 强调/v ：/w 一/m 要/v 突出/a 主业/n 。/w 认真/ad 研究/vn ，/w 准确/a 定位/vn ，/w 在/p 巩固/v 发展/vn 现有/v 能源/n 、/w 建材/n 主业/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 积极/ad 培育/v 适合/v 自身/rr 特点/n 、/w 有/vyou 能力/n 干好/v 的/ude1 新/a 主业/n 。/w 二/m 要/v 突出/a 转型/vn 。/w 通过/p [技术/n 改造/vn]/nz 、/w “/w 两/m 化/v ”/w 融合/v 、/w [创新/vi 商业/n 模式/n]/nz 、/w 淘汰/v [落后/a 产能/vn]/nz 、/w 实施/v “/w 三维/mq ”/w 对接/vi 、/w “/w 走/v 出去/vf ”/w 发展/vn 、/w 综合开发/v 等/udeng 推动/v 转型/vn 升级/vi 。/w 三/m 要/v 突出/a 重组/vn 。/w 通过/p [内部/f 整合/vn]/nz 重组/vn 、/w 外部/f 收购/v 兼并/vn 等/udeng 进行改革/v 重组/vn 。/w 特别/d 是/vshi 要/v 利用/vn 好/a 两个/mq 上市公司/nis 平台/n ，/w 实现/v 对外/vn 有效/a 扩张/vn 。/w 四/m 要/v 突出/a 管理/vn 。/w 按/p [现代/ntc 企业/n 制度/n]/nz 办/v ，/w 把/pba 企业/n 当作/v 自己/rr 的/ude1 事情/n 办/v 。/w 抓好/v [对/p 标/v 管理/vn]/nz 、/w [安全/an 生产/vn]/nz 、/w 环保/n 工作/vn ，/w 强化/v 财务/n 、/w [资金/n 管理/vn]/nz ，/w 加强/v 队伍/n 建设/vn 、/w 班子/n 建设/vn 和/cc [廉政/n 建设/vn]/nz 。/w 
在/p 调研/v 会上/n ，/w 周联清/nr 对/p 集团/nis 下/f 一步/mq 的/ude1 发展/vn 提出/v 要求/n ，/w 福建/ns 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz 就/d 集团/nis 提出/v 的/ude1 问题/n 给予/vn 了/ule 现场/s 解答/v 和/cc 工作/vn 对接/vi 。/w （/w 记者/nnt 辜英/nr 通讯员/nnt 林海萍/nr ）/w 
