千里迢迢/dl 从/p 吉林/ns 来看/u 儿子/n ，/w 不想/v 仅/d 呆/v 了/ule 两天/mq ，/w 就/d 被/pbei 儿子/n 赶出/vf 家门/n 。/w 14日/t ，/w [八/m 旬/ng]/mq 老汉/n 想/v 坐/v 长途车/n 去/vf 胶州/ns 的/ude1 大/a 女儿/n 家/q 求助/v 却/d 又/d 身无分文/vl ，/w 在/p [交运/nz 集团/nis]/nt 海泊河/nz 汽车站/n [爱心/n 基金/n]/nz 和/cc 车站/n 员工/n 爱心/n 接力/vn 帮助/v 下/f ，/w 老人/n 坐/v 上/f 了/ule 去/vf 胶州/ns 的/ude1 车/n ，/w 顺利/ad 找到/v 了/ule 女儿/n 。/w 
14日13时/t ，/w 海泊河/nz 汽车站/n 的/ude1 迎门/nz 服务员/nnt 张红红/nr 突然/ad 发现/v 一位/mq 老人/n 身上/s 背着/v 一个/mq 大/a 包裹/n ，/w 手中/s 还/d 拖着/nz 一个/mq 行李箱/n 进入/v 车站/n 。/w 她/rr 连忙/d [迎/v 上前/vi 去/vf]/nz ，/w 将/d 老人/n 接到/v 了/ule 特需/vn 旅客/n 候车室/n 。/w 老人/n 告诉/v 张红红/nr ，/w 自己/rr 想/v 要/v 去/vf 胶州/ns 找寻/v 女儿/n ，/w 可是/c 没有/v 钱/n 买票/nz 。/w 这/rzv 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ？/w 为什么/ryv 老人/n 拿着/vf 这么/rz 多/a 东西/n 去找/v 女儿/n 还/d 身无分文/vl ？/w 让/v 张红红/nr 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv [一/d 问/v]/mq ，/w 老人/n 竟然/d 掉/v 下/f 泪/n 来/vf 。/w 
原来/d ，/w 老人/n 有/vyou [6/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 自从/p 4年前/t 老伴/n 去世/vi 后/f 就/d 一直/d 一个人/mq 过/uguo ，/w 但是/c 因为/c 身体/n 不好/a ，/w 经常/d [大小便/n 失禁/vi]/nhd ，/w 出门/vi 都/d 要/v 带着/vn 尿布/n 。/w 这次/r 来到/v 青岛/ns 的/ude1 儿子/n 家/q 准备/v 一起/s 过年/vi ，/w 当天/t 早晨/t 不/d 小心/a 把/pba 被子/n 弄脏/nz 了/ule ，/w 儿子/n 儿媳/n 便/d 嫌弃/v 起来/vf ，/w 还/d 把/pba 他/rr 赶/v 了/ule 出来/vf ，/w 让/v 他/rr 自己/rr 回/v 东北/ns 老家/n 。/w 身无分文/vl ，/w 回老家/vi 根本/a 不/d 可能/v ，/w 万般无奈/dl ，/w 老人/n 只好/d 到/v 车站/n 求助/v ，/w 希望/v 能够/v 帮助/vn 他/rr 到/v 胶州/ns 的/ude1 大/a 女儿/n 家/q 。/w 
由于/p 老人/n 早饭/n 午饭/n 都/d 没有/v 吃/v ，/w 张红红/nr 赶紧/d 为/p 老人/n 到/v 食堂/n 打/v 来/vf 一份/mq 午饭/n 。/w 虽然/c 老人/n 思维/n 清晰/a ，/w 并/cc 能/v 说/v 清/tg 女儿/n 在/p 胶州/ns 的/ude1 住址/n ，/w 但是/c 却/d 不能/v 提供/v 女儿/n 的/ude1 电话/n ，/w 加上/v 老人/n 已经/d 八十/m 高龄/n ，/w 海泊河/nz 车站/n 为了/p 保障/v 老人/n 的/ude1 安全/an ，/w 先是/d 联系/v 了/ule 胶州/ns 警方/n ，/w 确认/v 了/ule 老人/n 提供/v 的/ude1 地址/n 的确/d 存在/v ，/w 随后/d 启动/v 了/ule 车站/n 的/ude1 [爱心/n 基金/n]/nz ，/w 帮/v 老人/n 购买/v 了/ule 前往/v 胶州/ns 的/ude1 车票/n 。/w 
由于/p 担心/v 老人/n 到/v 了/ule 胶州/ns 后/f 也/d 不能/v 顺利/ad 到达/v 女儿/n 家/q ，/w 海泊河/nz 汽车站/n 又/d 将/d 乘坐/v 的/ude1 胶州/ns 车辆/n 车牌号/nz 以及/cc 老人/n 到达/v 的/ude1 时间/n 告知/v 了/ule 胶州/ns 警方/n ，/w 老人/n 到达/v 胶州/ns 后/f ，/w 胶州/ns 警方/n 继续/v 爱心/n 接力/vn ，/w 将/d 老人/n 送/v 回/v 女儿/n 家/q 。/w 
下午/t 5时/t ，/w 车站/n [工作/vn 人员/n]/nnt 再次/d 联系/v 胶州/ns 警方/n ，/w 得知/v 老人/n 已经/d 安全/an 到达/v 女儿/n 家/q 。/w (/w 记者/nnt 周衍鹏/nr 通讯员/nnt 李男/nr 邹蕾/nr )/w 
