春运/n 首/q 日/b 起/vf ，/w 即/v 本月/r 16日/t ，/w 往返/vi 厦门/ns 、/w 安溪/ns 的/ude1 车辆/n 可以/v 走/v 省道/n [206/m 线/n]/mq 了/ule 。/w 原本/d 拟定/v 于/p 25日24时/t 解除/v [交通/n 管制/vn]/nz 的/ude1 省道/n [206/m 线/n]/mq 路面/n “/w 白加黑/nhm ”/w 改造/v 路段/n ，/w 将/d 提前/vd 到/v 16日/t 开放/v 通行/vn 。/w 
这/rzv 一/m 改造/v 路段/n 位于/v 厦/b 安/ag 公路/n 交界处/n 和/cc 同安区/ns 莲花镇/ns 云埔村/ns 之间/f ，/w 全长/n [7/m ./w 68/m 公里/q]/mq 。/w 此次/rz [厦门市/ns 公路局/nis 养护/vn 中心/nis]/nt 在/p 这/rzv 一/m 路段/n 进行/vn 的/ude1 “/w 白加黑/nhm ”/w 大修/vn 改造/vn ，/w 主要/b 是/vshi 在/p 路面/n 加/v 铺/v [沥青/n 混凝土/n]/nz ，/w 并/cc 配套/v [安保/n 工程/n]/nz 。/w 
为了/p 春运/n 期间/f 有条件/nz 恢复/v 通车/vn ，/w 养护/v 中心/nis 合理/a 安排/v 工作/vn 压缩/v 工期/n ，/w 经过/p 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 施工/vn ，/w 目前/t 路面/n 主体/n 工程/n 已经/d 完成/v 。/w 靠/v 莲花村/ns 路段/n 路面/n 标线/nz 、/w [防/v 撞/v 护栏/n]/nz 设置/v 完整/a ，/w 路段/n [另一/m 端/v]/mq 的/ude1 标线/nz 施/v 划/v 、/w [护栏/n 安装/v]/nz 也/d 正/d 紧张/a 进行/vn 。/w 现在/t 驱车/vi 体验/v 一把/mq ，/w 已经/d 能/v 感受到/nz 改造/vn 前后/f 的/ude1 差别/n 了/ule ，/w 司机/nnt 小叶/n 说/v ，/w 路面/n 平稳/a 了/ule 不少/m ，/w 新装/n 上/f 的/ude1 安保/n 护栏/n 给/p 他/rr 吃/v 了/ule 一颗/mq “/w 安心丸/nz ”/w 。/w 
省道/n [206/m 线/n]/mq 是/vshi 闽/b 西北/ns 、/w 闽中/nz 地区/n 与/cc 闽南/ns 地区/n 联系/v 的/ude1 重要/a 通道/n 。/w 此次/rz 改造/v 路段/n 是/vshi 绝大多数/m 车辆/n 往返/vi 厦门/ns 、/w 安溪/ns 的/ude1 首选/vn 道路/n ，/w 建成/v 约/d 20年/t 来/vf ，/w 逐步/d 不/d 适应/v 不断/d 增长/v 的/ude1 交通/n 需求/n ，/w 养护/v 中心/nis 于/p 2013年11月/t 下旬/t 开始/v 对/p 其/rz 进行/vn 全封闭/b 大修/vn 改造/vn 。/w 工程/n 负责人/nnt 说/v ，/w 为/p 方便/a 春运/n 期间/f 车辆/n 行驶/vi ，/w 主/ag 车道/n 相应/vi 工程/n 一/m 完成/v 就/d 解除/v [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 这/rzv 几天/mq 正/d 组织/n 各/rz 施工/vn 班组/n 加班加点/vl ，/w 为/p 16日/t 恢复/v 道路/n 通行/vi 做/v 最后/f 的/ude1 准备/vn 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 改造/vn 后/f 的/ude1 路况/n 虽然/c 大/a 有/vyou 改善/v ，/w 但是/c 这/rzv 一/m 道路/n 仅/d 为/p [双向/b 两/q 车道/n]/nz ，/w 道路/n 上/f 还有/v [不少/m 长/a]/mq 坡/n 和/cc 急弯/n ，/w 请/v 司机/nnt 朋友/n 严格/ad 按照/p 道路/n 上/f 的/ude1 交通/n 指示/n 行车/vn ，/w 确保/v 安全/an 驾驶/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 詹文/nr 通讯员/nnt 卢微/nr 林立/vi 铭文/n //w 图/n ）/w 
