1月15日/t ，/w 福建省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 在/p 福州/ns 闭幕/vi ，/w [福建省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 张昌平/nr 做/v 闭幕/vn 发言/vi 。/w 中新社/nt 发/v 吕明/nr 摄/vg 
