据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w 韩国/nsf 最/d 高龄/n 慰安妇/n 金/b 福/n 得/ude3 老奶奶/n (/w [97/m 岁/qt]/mq )/w 的/ude1 证词/n 录/ng 《/w 勿忘/nz 我/rr 》/w 的/ude1 中/f 英文版/n 近期/t 出版/v 。/w 
[韩国庆/nr 尚/d 南道/nz 教育厅/nis]/nt 厅长/nnt 高永珍/nr 14日/t 在/p 记者/nnt 会上/n 介绍/v 了/ule 出版/v 情况/n ，/w 金/b 福/n 得/ude3 老奶奶/n 出席/v 了/ule 记者会/n 。/w 高永珍/nr 说/v ，/w 为了/p 提高/v [国际/n 社会/n]/nz 对/p 日军/n 慰安妇/n 问题/n 的/ude1 关注/vn 程度/n ，/w 教育厅/nis 决定/v 发行/vn 中英文/n 版本/n 。/w 金/b 福/n 得/ude3 老奶奶/n 说/v ，/w 在/p 去世/vi 之前/f 一定/b 要/v 得到/v 日本/ns 的/ude1 道歉/vn ，/w 否则/c 死不瞑目/nz 。/w 
高永珍/nr 将/d 亲笔/d 签名/vi 的/ude1 书籍/n 赠与/v 了/ule 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf ，/w 同时/c 附上/v 一封/mq 亲笔信/n ，/w 信/n 中/f 提到/v ，/w [各国/rzs 人民/n]/nz 不/d 希望/v 那段/r 侵犯/v 人权/n 、/w 令人/v 伤痛/n 的/ude1 历史/n 重演/v ，/w 希望/v 可以/v 还原/vi 历史/n 的/ude1 真相/n 。/w 
证词/n 录/ng 的/ude1 韩文/n 和/cc 日文版/nz 已/d 于/p 去年/t 3月/t 和/cc 8月/t 分/qt 相继/d 出版/v ，/w 教育厅/nis 曾/d 将/d 书籍/n 赠予/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 和/cc 大阪/nsf 市长/nnt 桥下彻/nz 。/w 中/f 英文版/n 证词/n 录/ng 出版/v 后/f ，/w 教育厅/nis 向/p 各国/rzs 领导人/nnt 和/cc 教育部/nt 长官/nnt 、/w [美国/nsf 各州/r]/nz 的/ude1 州长/nnt 和/cc 教育部/nt 官员/nnt 赠送/v 了/ule [1/m 千/m 册/q]/mq 英文版/n 证词/n 录/ng 。/w 同时/c 收到/v 证词/n 录/ng 的/ude1 还有/v 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 、/w [联合国/nt 人权/n 委员会/nis]/nt 等/udeng 。/w 
金/b 福/n 得/ude3 老奶奶/n 1918年/t 出生于/v [庆/vg 尚/d 南道/nz]/nz 统营市/nz ，/w 因/p 相信/v 日本人/nz “/w 在/p 工厂/nis 介绍/v 工作/vn ”/w 的/ude1 谎言/n 沦为/v 慰安妇/n ，/w 在/p 日本/ns 的/ude1 海外/s 战场/n 度过/v 了/ule 7年/t 地狱般/nz 的/ude1 生活/vn ，/w 随后/d 在/p [日本/ns 投降/v]/nz 之后/f 回到/v 了/ule 韩国/nsf 。/w 
