据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [19/m 岁/qt]/mq 黄姓/nz 高职/nnt 生/v ，/w 疑/vg 和/cc 在/p 加拿大/nsf 的/ude1 生母/n 发生/v 口角/n ，/w 心情/n 不/d 佳/a ，/w 昨天/t (/w 14日/t )/w 上午/t 趁/p 同学/n 都/d 进/vf 教室/n 准备/v 期末考/nz 时/ng ，/w 独自/d 坐/v 在/p [5/m 楼/n]/mq 教室/n 外/f 护栏/n ，/w 导师/nnt 看到/v 要/v 他/rr 下来/vf ，/w 他/rr 竟/d 向/p 导师/nnt 挥挥手/nz 后/f 纵身/vi 往/p 下/f 跳/vi ，/w 送/v 医/ng 不/d 治/v 。/w 
昨天/t 上午/t 8时10分/t ，/w 台南市/ns 某/rz 私立/b 高职/nnt 正在/d 举行/v [期末/t 考试/vn]/nz ，/w [第一/m 节/q]/mq 考/v 英文/nz ，/w 黄姓/nz 学生/nnt 在/p 考试/vn 钟响/nr 时/ng ，/w 向/p 其它/rz 同学/n 表示/v 要/v 去/vf 上/f 厕所/n ，/w 随即/d 步出/v 教室/n ，/w 跨坐/nz 在/p [5/m 楼/n]/mq 教室/n 外/f 护栏/n 上/f 沉思/vi ，/w 并/cc 看着/v 曾经/d 割/v 腕/ng 的/ude1 左手/n 。/w 
没/d 多久/ryt ，/w 陈姓/nz 导师/nnt 上楼/vi ，/w 示意/v 要/v 黄生/nr 下来/vf ，/w 劝/v 他/rr 进入/v 教室/n 考试/vn ，/w 未/d 料/n 黄生竟/nr 伸/v 左手/n 向/p 陈师/nr 挥挥手/nz 后/f ，/w 随即/d 一跃/d 而/cc 下/f ，/w 受到/v 惊吓/vn 的/ude1 陈老师/nz 立刻/d 呼叫/v ，/w 校方/n 人员/n 报案/vi 后/f ，/w 黄生/nr 被/pbei 火速/d 赶来/vi 的/ude1 救护车/n 送往/v 成/v 大/a 医院/nis 急救/vn ，/w 但/c 伤/v 重/a 宣告/v 不/d 治/v 。/w 
校方/n 表示/v ，/w 黄生/nr 是/vshi [单亲/b 家庭/n]/nz 患有/v 忧郁症/nz ，/w 平时/t 定时/d 服药/vi ，/w 最近/t 已/d 答应/v 要/v 和/cc 生母/n 前往/v 加拿大/nsf 定居/v ，/w 但/c 黄生/nr 仍/d 在/p 考虑/v ，/w 母子/n 这/rzv 几天/mq 爆发/v 口角/n 争执/vn ，/w 可能/v 因此/c 想不开/vl 寻/v 短/a ，/w 校方/n 会/v 尽力/d 协助/v 家属/n 处理/v 善后/n ，/w 也/d 会/v 对/p 目睹/v 师生/n 进行/vn [心理/n 辅导/vn]/nz 。/w 
陈姓/nz 导师/nnt 说/v ，/w 黄生/nr 因/p 有/vyou 割/v 腕/ng 纪录/n ，/w 校方/n 对/p 他/rr [个别/a 辅导/vn]/nz 多次/mq ，/w 还有/v 特别/d 交待/v 同学/n 要/v 好好/d 照顾/v 他/rr ，/w 注意/v 他/rr 的/ude1 言行/n 有/vyou 无/v 异常/a ，/w 想不到/vl 仍/d 发生/v 憾事/n ，/w 让/v 人/n 感到/v 很难/d 过/uguo 。/w 
