步/qv 道/qv 改造/vn ，/w 就是/v “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 的/ude1 典型/n 
“/w 美丽/a 厦门/ns ”/w ，/w 如何/ryv “/w 共同/d 缔造/v ”/w ？/w 连日来/dl ，/w 导报/n 记者/nnt 注意到/v ，/w “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 话题/n 被/pbei 带到/v 了/ule “/w 两会/n ”/w 会场/n ，/w 也/d 成/v 了/ule 厦门/ns 团/n 热/a 议/v 的/ude1 焦点/n 议题/n 之一/rz 。/w 
社区/n 要/v 美丽/a 不宜/v “/w 一刀切/vi ”/w 、/w “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 规划/n 要/v 先行/vn 、/w 美丽/a 厦门/ns 需要/v “/w 美丽/a 产业/n ”/w …/w …/w 来自/v 厦门/ns 的/ude1 省/n 人大代表/nnt ，/w 尤其/d 是/vshi 一些/mq 来自/v 基层/n 的/ude1 省/n 人大代表/nnt ，/w 围绕/v 着/uzhe “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 纷纷/d 建言/nz 献策/vi 。/w 
而/cc 一些/mq 基层/n 代表/nnt 的/ude1 建议/n ，/w 也/d 得到/v 了/ule 一同/d 参与/v 审议/vn 的/ude1 省委/nis 常委/nnt 、/w [厦门/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 王蒙徽/nr 的/ude1 积极/ad 回应/vn 。/w 
要/v 美丽/a ，/w 就/d 不宜/v “/w 一刀切/vi ”/w 
省/n 人大代表/nnt 欧阳/nz 丽娟/nz ，/w 在/p 厦门/ns 团/n 审议/v 时/ng 最先/d 抛出/v “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 议题/n 。/w 
作为/p [中华/nz 街道/ns]/ns [党工委/nis 书记/nnt]/nnt ，/w 她/rr 参与/v 并/cc 见证/n 了/ule “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 首批/n [示范/vn 社区/n]/nz 之一/rz —/w —/w [镇海/ns 社区/n]/ns 在/p 短时间/nz 内/f 发生/v 的/ude1 大/a 转变/v 。/w “/w 停车/vi 难/a ，/w 要/v 改造/vn 停车场/n ；/w 社区/n 破旧/a ，/w 要/v 美化/vn 。/w 虽然/c 多数人/mq 支持/v ，/w 但/c 一/m 开始/v 也/d 有人/r 有/vyou [抵触/vi 情绪/n]/nz ，/w 毕竟/d 有的/rz 立场/n 不同/a 。/w ”/w 欧阳/nz 丽娟/nz 坦言/v ，/w 要/v 在/p 老/a 社区/n 改造/vn ，/w 一/m 开始/v 也/d 有点/d 难/a ；/w 但/c 经过/p 沟通/v ，/w 经过/p 磨合/vn ，/w 最后/f 取得/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 理解/vn 和/cc 积极/ad 支持/v 。/w 
在/p 社区/n 逐步/d 变/v 美丽/a 之后/f ，/w 欧阳/nz 丽娟/nz 说/v ，/w 这时/rzt 工作/vn 局面/n 也/d 就/d 打开/v 了/ule 。/w 
要/v 美丽/a ，/w 还要/d “/w [以/p 奖/n 代/q 补/v]/nz ”/w 
看到/v [镇海/ns 社区/n]/ns 、/w [兴旺/a 社区/n]/ns 等/udeng “/w 美丽/a 厦门/ns ”/w 首批/n [示范/vn 社区/n]/nz 越来越/d 美/b 后/f ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [后溪镇/ns 后垵村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 王聪明/nr 坐/v 不住/d 了/ule 。/w 
“/w 群众/n 要/v 真正/d 发动/v 起来/vf ，/w 是/vshi 真正/d 的/ude1 英雄/n 。/w ”/w 王/n 聪明/a 对此/d [深/a 有/vyou 体会/v]/nz ，/w 在/p 厦门/ns 首届/b [全国/n 文明/n 城市/n]/nz 大/a 检查/v 时/ng ，/w 后垵村/ns 就/d 直接/ad 接受/v 了/ule “/w 检验/vn ”/w ，/w 村民/n 非常/d 配合/v ，/w 大家/rr 的/ude1 [房前/s 屋后/s]/nz ，/w 甚至/d 鸡/n 鸭/ng ，/w 都/d 有效地/nz 管理/vn 起来/vf 了/ule 。/w 
“/w 但/c 在/p 这里/rzs ，/w 我/rr 要说/c ，/w 现在/t 试点/vn 成功/a 后/f ，/w 下/f 一步/mq 就要/d 全面/ad 推开/v 了/ule ，/w 千万/m 不能/v 再/d 搞/v ‘/w 第二批/mq 试点/vn ’/w 。/w ”/w 王/n 聪明/a 说/v ，/w 如果/c 再/d 搞/v 试点/vn ，/w 其它/rz 非/b 试点/vn 社区/n ，/w 就/d 会/v 有/vyou “/w 等/udeng 、/w 靠/v 、/w 要/v ”/w 的/ude1 心态/n ，/w 等/udeng 着/uzhe 被/pbei 列入/v 试点/vn 再/d 建设/vn 。/w 
王/n 聪明/a 直言/vi ，/w 其实/d 大家/rr 也/d 清楚/a ，/w 被/pbei 列入/v 试点/vn ，/w 就/d 意味着/v 有/vyou 资金/n 支持/v ，/w “/w 现在/t 不/d 搞/v 拨款/vn ，/w 而是/c ‘/w [以/p 奖/n 代/q 补/v]/nz ’/w ，/w 哪个/ry 社区/n 做/v 得/ude3 好/a ，/w 哪个/ry 社区/n 的/ude1 奖金/n 就/d 高/a ，/w 这样/rzv 就/d 很好/ad ”/w 。/w 
此外/c ，/w 王/n 聪明/a 认为/v ，/w 要/v 尽快/d 制定/v 农村/n 更新/v 改造/vn [总体/n 规划/n]/nz ，/w 规范/v 房屋/n 翻/v 改建/vn 审批/v 程序/n ，/w 疏堵/n 结合/v ，/w 尽快/d 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns 。/w 
