资料/n 图/n 
别墅/n 、/w 豪/ag 车/n 、/w 游艇会/nz ./w ./w ./w ./w ./w ./w 说起/v 闽南/ns 名/q 企/ng 创始人/nnt 的/ude1 子女/n ，/w 人们/n 在/p 艳羡/vn 的/ude1 同时/c 总会/nis 有/vyou 许多/mq 想象/v 。/w 如今/t ，/w 在/p 改革开放/v 以后/f 成长/vi 发展/vn 起来/vf 的/ude1 名/q 企/ng 中/f ，/w 不少/m 集团/nis 创始人/nnt 的/ude1 子女/n 已/d 开始/v 接班/vi ，/w 可/v 实际上/d ，/w 顶着/v 父辈/n 成功/a 的/ude1 光环/n ，/w 这些/rz “/w 创二代/nz ”/w 们/k 往往/d 承受/v 着/uzhe 比/p 普通/a 年轻人/n 更多/ad 的/ude1 压力/n 。/w 
压力/n 
做好/v 了/ule 应该/v 的/ude1 ，/w 做/v 不好/a 就是/v 败家子/n 
“/w 谁/ry 让/v 他/rr 是/vshi 我/rr 儿子/n ，/w 从/p 他/rr 生/v 下来/vf ，/w 我/rr 就/d 考虑/v 了/ule 让/v 他/rr 接班/vi ！/w ”/w [福建/ns 匹克/nz 集团/nis]/nt 董事长/nnt 许景南/nr 认为/v [子/ng 承/vg 父业/nz]/nz 天经地义/bl 。/w 没有/v 意外/a 的话/udh ，/w “/w 老子/n ”/w 一定会/nz 将/d 家产/n 留给/v 儿子/n 。/w 
厦门/ns 总商会/nis 副会长/nnt 、/w [万杰/nr 隆/ag 集团/nis]/nt 董事长/nnt 许水撰/nr 说/v :/w “/w 赚钱/v 难/a ，/w 守/v 钱/n 更/d 难/a 。/w 老人/n 成功/a 仅/d 代表/nnt 过去/vf ，/w 孩子/n 成功/a 才/d 代表/nnt 未来/t 的/ude1 财富/n 和/cc 事业/n 的/ude1 传承/vn 、/w 增值/vn ，/w 否则/c 就算/d 是/vshi 金山/n 银山/ns ，/w 不/d 出/vf [三/m 代/q]/mq 甚至/d 两代/mq 也/d 会/v 花光/nz 。/w ”/w 
正是/v “/w 一代/n ”/w 企业家/nnt 们/k 这些/rz 殷切/a 的/ude1 期望/vn ，/w 让/v “/w [二/m 代/q]/mq ”/w 们/k 感到/v 基业/n 传承/vn 和/cc 增值/vn 发展/v 重任/n 。/w 这种/r 责任/n 也/d 让/v 他们/rr 感受到/nz 压力/n 。/w 
一位/mq “/w [二/m 代/q]/mq ”/w 坦言/v ，/w 自己/rr 不想/v 接班/vi 。/w 理由/n 有/vyou 两个/mq 。/w 一/m 是/vshi 企业/n 中/f 的/ude1 中/f [高层/n 领导/n]/nnt 全都/d 是/vshi 长辈/n ，/w 他/rr 曾经/d 以/p 副总/nnt 的/ude1 身份/n 进入/v 公司/nis ，/w 结果/n 发现/v 完全/ad 没/d 办法/n 去/vf 管理/vn 。/w 二/m 是/vshi 在/p [家族/n 企业/n]/nz 中/f 受/v 束缚/vn 太多/ad ，/w 毫无/v 自由/a 可言/u 。/w 更/d 有人/r 说/v :/w “/w 做好/v 了/ule ，/w 人家/n 会/v 说/v 我们/rr 有/vyou 父辈/n 的/ude1 业绩/n 做/v 基础/n ，/w 是/vshi 应该/v 的/ude1 ；/w 做/v 得/ude3 不好/a 甚至/d 做/v 垮了/v ，/w 我们/rr 就是/v 败家子/n ”/w 。/w 
付出/v 
从/p 底层/n 做起/v ，/w [灰/ag 头/n 土/n 脸/n]/nz 在/p 工地/n 里/f 窜/vi 
严竹明/nr 是/vshi [厦门/ns 华远/nr 集团/nis]/nt 董事长/nnt 严文亮/nr 的/ude1 儿子/n ，/w 在/p 上周/t 厦门/ns 总商会/nis 青年/n [工作/vn 委员会/nis]/nto 成立/vi 大会/n 上/f ，/w 他/rr 的/ude1 身份/n 是/vshi [厦门/ns 华远/nr 建设/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 。/w [华远/nr 集团/nis]/ntc 涉及/v 建筑/n 、/w 地产/n 和/cc 酒店/nis 等/udeng 多项/mq 产业/n ，/w 在/p 厦门/ns 、/w 南昌/ns 、/w 贵阳/ns 等/udeng 地/ude2 有/vyou 多个/mq [五星级/b 酒店/nis]/nz 。/w 严竹明/nr 曾/d 在/p 英国/ns 和/cc 香港/ns 求学/vi ，/w 并/cc 获得/v [酒店/nis 管理/vn]/nz [硕士/nnt 学位/n]/nz 。/w 为了/p 学习/v 管理/vn 酒店/nis 经验/n ，/w 严竹明/nr 曾经/d 悄悄/d 到/v 原来/d 的/ude1 厦门/ns 索菲特/nrf 上班/vi 。/w 
[厦门/ns 融/vi 坤/ng 集团/nis 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 李莉/nr 是/vshi [厦门/ns 融/vi 坤/ng 集团/nis]/nt 董事长/nnt 李金坤/nr 的/ude1 千金/n 。/w 大学毕业/v 后/f 的/ude1 李莉/nr 进入/v 中华/nz 城/n 时/ng ，/w 项目/n 还/d 在/p 施工/vn 中/f 。/w 她/rr 一/m 开始/v 没有/v 任何/rz 职务/n ，/w 从/p 招商/vn 工作/vn 做起/v 。/w 戴着/v 安全/an 帽带/n 客户/n 在/p 工地/n 窜/vi 来/vf 窜/vi 去/vf ，/w 介绍/v 这里/rzs 有/vyou 什么/ry 店铺/n ，/w 那里/rzs 适合/v 做/v 什么/ry 。/w 当时/t 有一个/mq 学/v 弟/n 给/p 她/rr 发/v 信息/n 说/v :/w “/w 学姐/nz ，/w 我/rr 那天/r 看到/v 你/rr 带着/vn 安全帽/n [灰/ag 头/n 土/n 脸/n]/nz 地/ude2 从/p 工地/n 里/f 窜/vi 出来/vf ，/w 你/rr 这/rzv 是/vshi 怎么/ryv 了/ule ？/w ”/w 
一年/mq 后/f ，/w 李金坤/nr 决定/v 让/v 李莉/nr 以/p 总经理/nnt 的/ude1 身份/n 对/p 团队/n 进行/vn 管理/vn 以及/cc 对外/vn 洽谈/vn 。/w 李莉/nr 说/v ，/w 当时/t 她/rr 感觉/n 压力/n 非常/d 大/a ，/w 睡/v 不/d 着/uzhe ，/w 总/b 觉得/v 很/d 彷徨/vi 、/w 很/d 害怕/v 。/w “/w 大型/b 商业/n 项目/n 所/usuo 接触/v 的/ude1 人/n 和/cc 事实/n 在/p 太多/ad 了/ule ，/w 细/a 到/v 保安/b 、/w 保洁/b ，/w 大/a 到/v [国际/n 品牌/n]/nz 的/ude1 中国/ns 区/n 或/c 亚太/b 区/n 甚至/d 全球/n 的/ude1 总裁/nnt ，/w 商业/n 的/ude1 、/w 政府/nis 的/ude1 ，/w 各行各业/n 各种/rz 层面/n 要/v 接触/vn 的/ude1 人/n 、/w 事/n 、/w 物/ng 都/d 非常/d 多/a ，/w 还有/v 团队/n 内部/f 的/ude1 管理/vn 等/udeng 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 这/rzv 都/d 需要/v 非常/d 专业化/vn 的/ude1 、/w 跟进/v 市场/n 节奏/n 的/ude1 思维/n 去/vf 处理/vn ，/w 如果/c [一段/mq 时间/n]/nz 不/d 接触/v 市场/n 或/c [一段/mq 时间/n]/nz 停滞不前/vl ，/w 就/d 会/v 跟/p 市场/n 脱节/vi ，/w 因为/c [市场/n 信息/n]/nz 变化/vn 包括/v 零售/vn 的/ude1 环境/n 变化/vn 实在/d 太快/d 了/ule 。/w 正是/v 这样/rzv 的/ude1 平台/n ，/w 逼着/v 李莉/nr 迅速/ad 成长/vi 。/w 
[九牧王/nz 集团/nis]/nt 创始人/nnt 林聪颖/nr 的/ude1 女儿/n 林雪锋/nr 说/v :/w “/w 我们/rr 没有/v 好吃懒做/nz ，/w 不是/c 富二代/n 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 小时候/n ，/w 父母/n 就/d 要求/n 他们/rr 要/v 自己/rr 做/v 家务/n ，/w 如/v 熨烫/nz 衣服/n 等/udeng ；/w 在/p 国外/s 读书/vi ，/w 也/d 是/vshi 边/k 打工/vi 边/k 读书/vi ，/w 假期/t 回来/v ，/w 父亲/n 也/d 会/v 安排/vn 工作/vn 给/p 他们/rr 做/v ；/w 如今/t 做/v 投资/vn ，/w 经常/d 要/v 看/v 报表/n 、/w 算/v 数字/n 直到/v 深夜/t ，/w 常常/d 觉得/v 很/d 亏欠/v 才/d [一/d 周岁/q]/mq 的/ude1 女儿/n 。/w 
态度/n 
视野/n 开阔/a 懂得/v 感恩/vi 
“/w 创二代/nz ”/w 低调/n 谦逊/a 
上周/t ，/w 厦门/ns 总商会/nis 青年/n [工作/vn 委员会/nis]/nto 成立/vi 大会/n 上/f ，/w 有/vyou [一件/mq 小事/n]/nz 让/v 青委会/nis 秘书长/nnt 骆小兰/nr 印象/n 深刻/a 。/w 成立/vi 大会/n 下午/t [3/m 点/qt]/mq 召开/v ，/w 但/c 所有/b 成员/nnt 在/p 下午/t 2:30/m 就/d 到/v 了/ule 。/w 青年/n [工作/vn 委员会/nis]/nto 的/ude1 成员/nnt 包括/v [银鹭/nz 集团/nis]/ntc 、/w [恒兴/nz 集团/nis]/nt 、/w [七匹狼/nz 集团/nis]/ntc 、/w [九牧王/nz 集团/nis]/nt 、/w [宝龙/nz 集团/nis]/ntc 、/w [汇/v 景/ng 集团/nis]/nt 、/w [华远/nr 集团/nis]/ntc 、/w 源/ng 昌/ag 集团/nis 、/w 如意/a 情/n 集团/nis 、/w 日/b 华/b 科技/n 、/w 建安/t 集团/nis 、/w [明发/nz 集团/nis]/ntc 等/udeng 多家/mq 知名/a 民/ng 企/ng 的/ude1 [二/m 代/q]/mq 接班人/n 。/w 这些/rz 名/q 企/ng [二/m 代/q]/mq 接班人/n 用/p 自己/rr 的/ude1 谦逊/a 态度/n ，/w 展示/v 这个/rz 群体/n 集体/n 的/ude1 状态/n 。/w 
厦门/ns 总商会/nis 青年/n [工作/vn 委员会/nis]/nto 主任/nnt 陈朝宗/nr 是/vshi [厦门/ns 银鹭/nz 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 陈清渊/nr 的/ude1 儿子/n ，/w 如今/t 是/vshi [厦门/ns 禹/nz 道/qv 投资/vn 管理/vn 有限公司/nis]/nt 董事/nnt 、/w 总经理/nnt 。/w 他/rr 说/v :/w 公司/nis 现在/t 组建/v 了/ule 两个/mq 基金/n ，/w 项目/n 涉及/v 股份/n 投资/vn 并/cc 依托/v 专业/n 团队/n 与/cc [红杉/n 资本/n]/nz 、/w [达/v 晨/tg 创投/nz]/nz 签署/v [战略/n 合作/vn]/nz ，/w 同时/c 也/d 正/d 进军/v 民营/b 银行业/n 。/w 陈朝宗/nr 说/v ，/w 与/cc 继承/v 父亲/n 的/ude1 资产/n 更/d 令/v 他/rr 感恩/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 父亲/n 把/pba 他/rr 对/p 商业/n 的/ude1 灵敏/a 嗅觉/n 和/cc 艰苦创业/vl ，/w 能屈能伸/vl 的/ude1 精神/n 很好/ad 地/ude2 传承/vn 给/p 了/ule 他们/rr 这/rzv 一辈/nz ，/w 这/rzv 就是/v 企业/n 传承/vn 的/ude1 精髓/n 所在/n ，/w [企业家/nnt 精神/n]/nz 的/ude1 传承/vn ！/w 
李莉/nr 则/d 表示/v ，/w [二/m 代/q]/mq 接班人/n 不仅/c 是/vshi 事业/n 和/cc 财富/n 上/f 的/ude1 传承/vn ，/w 更是/d 父辈/n 吃苦耐劳/vl 、/w 做事/vi 做人/vi 的/ude1 [人生/n 智慧/n]/nz 的/ude1 传承/vn ，/w 父亲/n 给/p 自己/rr 最大/gm 的/ude1 财富/n 并/cc 不是/c 给/p 了/ule 多/a 大/a 的/ude1 企业/n 去/vf 继承/v 或/c 是/vshi 物质/n 上/f 给/p 了/ule 多少/ry 财富/n ，/w 而是/c 精神上/nz 的/ude1 力量/n 。/w 
李莉/nr 说/v ，/w 无论是/c 像/v 自己/rr 还是/c 像/v 父亲/n 这样/rzv 工作/vn ，/w 在/p 物质/n 上/f 的/ude1 需求/n 是/vshi 比较/d 少/a 的/ude1 。/w 比如/v 父亲/n 常年累月/nz 工作/vn ，/w 甚至/d 周六/t 周日/t 也/d 不休息/v ，/w 只有/c 春节/t 才/d 是/vshi [休息/v 时间/n]/nz ，/w 一日三餐/l 除了/p 生意/n 上/f 的/ude1 应酬/vn ，/w 最/d 爱吃/v 的/ude1 其实/d 只是/d 家乡/n 的/ude1 地瓜/n 稀饭/n 。/w 所以/c ，/w 正是/v 父辈/n 的/ude1 这种/r 精神/n ，/w 让/v 她/rr 认识到/v 要/v 不断/d 地/ude2 学习/v 和/cc 成长/vi ，/w 学会/v 担当/v 。/w （/w 记者/nnt 曾海林/nr ）/w 
