张杰/nr 抱/v 回/v 自己/rr 的/ude1 孩子/n ,/w 不禁/d 泪流满面/al 。/w 记者/nnt 唐光峰/nr 摄/vg 
昨日/t 11时/t ，/w 父子/n 分离/vi 9/m 天后/nz ，/w 7个月零/t 9/m 天大/a 的/ude1 宝宝/n 回到/v 了/ule 父亲/n 张杰/nr 的/ude1 怀中/n 。/w 
昨日/t 8：30/m ，/w 张杰/nr 接到/v 筼筜/nz 派出所/nis 民警/nnt 的/ude1 电话/n ，/w 通知/n 他/rr 到/v 派出所/nis 办/v 证明/vn ，/w 要/v 带/v 他/rr 到/v [厦门市/ns 中心/nis 血站/nis]/nt 领取/v DNA/x [检测/vn 报告/n]/nz 。/w 
前/f 几天/mq ，/w 张杰/nr [无暇/d 顾及/v]/nz 自己/rr ，/w 身上/s 衣服/n 已经/d 酸臭/z 。/w 昨日/t ，/w 他/rr 专门/d 换/v 了/ule 干净/a 的/ude1 衣服/n ，/w 准备/v 迎接/v 宝宝/n 。/w 
鉴定/v 报告/n 显示/v ，/w 张杰/nr 与/cc 宝宝/n 的/ude1 [亲子/nz 关系/n]/nz 概率值/nz 经/p 计算/v 达/v [99/m ./w 99/m %/w 以上/f]/mq 。/w 医生/nnt 说/v ，/w 这/rzv 证明/v 宝宝/n 就是/v 张杰/nr 的/ude1 亲生/b 儿子/n 。/w 
在/p 派出所/nis 民警/nnt 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 昨日/t 11时/t ，/w 张杰/nr 在/p 市/n [社会/n 福利/n]/nz 中心/nis 见到/v 了/ule 宝宝/n 。/w 孩子/n 由于/p 咳嗽/vi 有/vyou 痰/n ，/w 去/vf 医院/nis 点滴/n 刚/d 回来/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 给/p 孩子/n 准备/v 了/ule 新衣服/nz ，/w 并/cc 归还/v 了/ule 张杰/nr 当时/t 缝/n 在/p 孩子/n 棉袄/n 里/f 的/ude1 [600/m 元/q]/mq ，/w 还有/v 罐装/vi 奶粉/n 和/cc 一些/mq 感冒药/n 。/w 
抱着/v 宝宝/n ，/w 张杰/nr 露出/v 了/ule 久违/vi 的/ude1 笑容/n 。/w 在/p 车上/s 他/rr 逗/v 着/uzhe 宝宝/n ，/w 孩子/n 咿咿呀呀/o 回应/vn 着/uzhe ，/w 张杰/nr 说/v ，/w 现在/t 他/rr 心里/s 很/d 踏实/a 。/w 
孩子/n 回到/v 父亲/n 的/ude1 身边/s ，/w 张杰/nr 和/cc 宝宝/n 今后/t 的/ude1 路/n 怎么走/nz ？/w 张杰/nr 说/v ，/w 虽然/c 现在/t 把/pba 孩子/n 治/v 好/a 的/ude1 希望/vn 渺茫/a ，/w 但/c 他/rr 不会/v 放弃/v 。/w 
“/w [今年/t 春节/t]/nz ，/w 我/rr 准备/v 把/pba 孩子/n 带回/v 江西/ns 老家/n 。/w 只要/c 孩子/n 能/v 多/a 活/v 一天/mq ，/w 我/rr 就/d 给/p 他/rr 争取/v 一天/mq 。/w 我/rr 要/v 给/p 他/rr 一个/mq 根/n ，/w 给/p 他/rr 一个/mq 家/q 。/w ”/w （/w 记者/nnt 于婧媛/nr ）/w 
