人民网/nz 福州/ns 1月15日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 警方/n 13日/t 晚/tg 捣毁/v 的/ude1 [4/m 处/n]/mq 非法/b [烟花/n 爆竹/n]/nz 存储/vn 、/w 销售/vn 窝点/v ，/w 竟然/d 有/vyou [3/m 处/n]/mq 为/p 香烛/n 、/w 祭祀/vn 、/w 佛/n 具/vg 用品店/nis 。/w 这/rzv 让/v 福州/ns 仓山/ns “/w 雷霆/n 治/v 爆/vn ”/w 行动/vn 的/ude1 警察/nnt 惊叹/v ：/w 这/rzv 是/vshi [春节/t 期间/f]/nz “/w 不定/d 时/ng 的/ude1 炸弹/n ”/w 啊/y ！/w 
15日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p 福州市/ns 仓山/ns 警方/n 获悉/v ，/w 从/p 2013年12月10日/t 至今/d ，/w 仓山/ns 警方/n 共/d 捣毁/v 非法/b [烟花/n 爆竹/n]/nz 存储/vn 、/w 销售/vn 窝点/v [9/m 处/n]/mq ，/w 查处/v 非法/b 销售/vn 储存/v [危险/an 物质/n]/nz 案件/n [21/m 起/vf]/mq ，/w 抓获/v 涉案/vn 违法/vn 人员/n [21/m 名/q]/mq ，/w 收缴/v 各类/r “/w 黑/a 烟花/n ”/w 、/w “/w 黑/a 爆竹/n ”/w 共计/v [251/m 件/q]/mq 。/w 
警方/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 一些/mq [非法/b 经营/vn]/nz [烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 店面/n 紧挨/v 居民/n 住宅楼/n ，/w 经营者/nnt 为/p 逃避/v 检查/vn ，/w 甚至/d 将/d “/w 黑/a 烟花/n ”/w 、/w “/w 黑/a 爆竹/n ”/w 用/p 易燃/a 的/ude1 香烛/n 、/w 冥币/nz 等/udeng 物品/n 进行/vn 覆盖/v 。/w 其中/rz ，/w 食杂店/n 、/w 便利店/nis 成为/v 销售/vn “/w 黑/a 烟花/n ”/w 、/w “/w 黑/a 爆竹/n ”/w 的/ude1 主力军/n 。/w 
为了/p 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t ，/w 福州/ns 警方/n 专门/d 设立/v 了/ule 奖励/v 机制/n ，/w 欢迎/v 市民/n 积极/ad 提供/v 线索/n ，/w 举报/vn 违法/vn 制造/vn 、/w 运输/vn 、/w 存储/vn 、/w 销售/vn “/w 黑/a 烟花/n ”/w 、/w “/w 黑/a 爆竹/n ”/w 的/ude1 情况/n 。/w 警方/n 将/d 对/p 举报/v 线索/n 查实/v 的/ude1 群众/n 给予/vn 每/rz 箱/ng [20/m 元/q]/mq 的/ude1 奖励/vn ，/w 并/cc 对/p 举报人/n 身份/n 情况/n 予以/vx 绝对/d 保密/vn 。/w 另据/nz 《/w [福州市/ns 公安局/nis]/nto 举报/vn 涉/vg 爆/v 涉/vg 枪/n 涉/vg 刀/n 违法犯罪/v [有功/vi 人员/n]/nz 奖励/v 办法/n 》/w ，/w 市民/n 举报/vn 的/ude1 线索/n 避免/v 发生/vn 重大/a 涉/vg 枪/n 涉/vg 爆/v [刑事/b 案件/n]/nz 和/cc 重大/a [治安/n 事故/n]/nz 的/ude1 ，/w 还/d 将/d 得到/v 奖励/vn 。/w 
目前/t ，/w 仓山/ns 警方/n 已/d 兑现/v 举报奖励/v 金/b [1400/m 元/q]/mq 。/w 
