1月14日/t 上午/t ，/w 漳州/ns 站/vi 候车室/n 门口/s 人头攒动/n ，/w [一排/mq 排/v]/mq 学生/nnt 模样/n 的/ude1 旅客/n 排队/vi 检票/v ，/w 进站/vi 上车/v 。/w 
为/p 应对/v 日益/d 增大/v 的/ude1 客流/n ，/w 在/p 售票/vn 及/cc 互联网/n 取/v 票/n 方面/n ，/w 增/v 开/v 了/ule 两个/mq 人工/b 售票/vn 窗口/s ，/w 升级/vi 了/ule [自动/d 售票机/n]/nz 取/v 学生票/nz 系统/n ；/w 在/p 旅客/n 乘/v 降/v 组织/n 方面/n ，/w 增派/v 了/ule 10多名/m [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 加强/v 引导/vn 、/w 防护/vn ，/w 确保/v 旅客/n 有序/a 进站/vi 上车/v 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 林晓琪/nr 通讯员/nnt 宋必武/nr ）/w 
