原/b 题/n ：/w 《/w 张爱萍/nr 受命/vi 组建/v 海军/nnd 》/w 徐平/nr 
国民党/n 军/n 撤离/v 大陆/ns 时/ng ，/w 把/pba 不能/v 开/v 到/v 台湾/ns 的/ude1 破/v 舰/ng 旧船/nz ，/w 不是/c 沉入/nz 江/n 底/f ，/w 就是/v 炸坏/nz 了/ule 。/w 对于/p 造船厂/nis 也/d 是/vshi 破坏/v 殆尽/vi ，/w 把/pba 能/v 用/p 的/ude1 关键性/n 的/ude1 机床/n 和/cc 重要/a 器件/n 运/v 到/v 台湾/ns ，/w 一些/mq 关键/n 重要/a 设备/n 不能/v 带走/vn 的/ude1 也/d 破坏/v 了/ule 。/w 
这种/r 一穷二白/vl 的/ude1 状况/n 对于/p 要/v 在/p 全国/n 取得/v 决定性/n 胜利/vn 的/ude1 中国共产党/nt 人/n 和/cc 人民解放军/nt 来说/uls ，/w 建设/vn 一支/mq 强大/a 的/ude1 [人民/n 海军/nnd]/nz 的/ude1 形势/n 是/vshi 多么/d 的/ude1 严峻/a ，/w 任务/n 又是/c 多么/d 的/ude1 迫切/ad 。/w [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 在/p 渡江/vi 胜利/vn 前夕/f [英明/a 决策/vn]/nz ，/w 由/p [第三/m 野战军/n]/nz 筹建/v [人民/n 海军/nnd]/nz ，/w 并/cc 任命/v 张爱萍/nr 为/p [中国人民解放军/nt 华东区/nz 海军/nnd]/nt 司令员/nnt 兼/v 政委/nnt 。/w 
张爱萍/nr 于/p 1949年4月23日/t 在/p [江苏/ns 泰州/ns]/ns 白马庙/nz 宣布/v 成立/vn 海军/nnd ，/w 随即/d 带着/vn 李进/nr 、/w 黄胜天/nr 、/w 张渭清/nr 等/udeng [13/m 人/n]/mq ，/w 轻车简从/vl ，/w 从/p 靖江/ns 渡过/v 长江/ns 到达/v 江阴/ns ，/w 筹建/v [人民/n 海军/nnd]/nz 。/w 陆续/d 到达/v 的/ude1 还有/v 三野/n 教/v 导师/nnt 师部/n 及/cc 一个/mq 团/n 、/w [苏北/ns 海防/ns 纵队/nis]/nt 和/cc 野/b 司/ng 侦察/v 营/n 等/udeng 部队/nis 。/w 后来/t 又/d 将/d [30/m 军/n]/mq 和/cc [35/m 军/n]/mq 及其/cc 军部/n ，/w 计/vi 10000多人/m 调/v 归/v 海军/nnd 。/w 张爱萍/nr 把/pba 先期/d 到达/v 的/ude1 部队/nis 临时/b 组成/v 司令部/nnt 、/w 政治部/nit 、/w 后勤部/nis [3/m 个/q]/mq 办公厅/nis 和/cc [上海市/ns 军事管制/nz 委员会/nis 海军/nnd]/nt 接管/v 部/q ，/w 分别/d 接收/v 上海/ns 、/w 江阴/ns 、/w 镇江/ns 、/w 湖口/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 海军/nnd 设施/n 和/cc 破旧/a 舰船/n ；/w 同时/c 在/p 上海/ns 、/w 福建/ns 、/w 青岛/ns 等/udeng 地/ude2 招贤纳士/vl ，/w 广为/d 招/v 罗/b 人才/n 。/w 
当时/t 的/ude1 情况/n 是/vshi ，/w 绝大多数/m 官兵/nnd 不懂/v 海军/nnd ，/w 有/vyou 许多人/nz 甚至/d 连/ulian 大海/n 和/cc 军舰/n 都/d 未/d 见过/v 。/w 张爱萍/nr 不耻下问/vl ，/w 专门/d 找/v 人/n 谈话/vn ，/w 征询/v 意见/n ，/w 谋划/v 建设/vn 海军/nnd 。/w 他/rr 多次/mq 找/v 金声/nr 、/w 徐时辅/nr 、/w 曾国晟/nr 等/udeng 原/b 国民党/n 海军/nnd 高层/n 人士/n ，/w 让/v 他们/rr 献计献策/vl ；/w 组建/v [南京/ns 海军/nnd 学校/nis]/nt 培训/v 舰员/n ，/w 任命/v [30/m 军/n]/mq 参谋长/nnt 夏光为/nr 校长/nnt ，/w [35/m 军/n]/mq 政治部/nit 主任/nnt 孔繁彬/nr 为/p 政委/nnt ，/w 徐时辅/nr 为/p 教育/v 科长/nnt （/w 后/f 兼/v [华东/ns 海军/nnd 军调处/nis]/nt 副处长/nnt ）/w ；/w 组织/n 原/b 海军/nnd 人员/n 、/w 陆军/nis 官兵/nnd 互/d 教/v 互/d 学/v ，/w 毕业/v 后/f 上/f 舰/ng 见习/vn 。/w 
张爱萍/nr 亲自/d 到/v 上海/ns [四川/ns 北路/n]/nz 曾国晟/nr 住处/n ，/w 请/v 他/rr 出山/vi 担任/v [华东/ns 海军/nnd]/nt 主管/v 后勤/n 的/ude1 [副/b 司令员/nnt]/nnt 兼/v 舰船/n 修缮/v 委员会/nis 主任/nnt 。/w 曾国晟/nr ，/w 福建/ns 长/a 乐/a 人/n ，/w 国民党/n 海军/nnd [总司令/nnt 部/q]/nnt 技术/n 署/ng 少将/nnt 署长/nnt ，/w 著名/a 造船/vn 专家/nnt 。/w 他/rr 看到/v 国民党/n 内部/f 派系/n 纷争/n ，/w 对/p 其/rz 黑暗/a 、/w 腐败/an 十分/d 不满/an ，/w 拒不/d 去/vf 台湾/ns ，/w 遂/d 告老还乡/vl ，/w 是/vshi 一位/mq 爱国/a 、/w 有/vyou 正义感/n 、/w 技术/n 全面/ad 的/ude1 海军/nnd 专家/nnt 。/w 曾国晟/nr 被/pbei 请/v 到/v 上海/ns 后/f ，/w 住在/v [四川/ns 北路/n]/nz 的/ude1 一位/mq 亲戚/n 家/q 。/w 张爱萍/nr 冒着/v 炎热/a 亲自/d 登门/vi ，/w 请/v 他/rr 担任/v 重要/a 职务/n 。/w 
[华东/ns 海军/nnd]/nt 后勤/n 司令部/nnt 开始/v 在/p [上海/ns 外滩/ns]/nz [17/m 号/q]/mq ，/w 原/b 英国/ns （/w [字/n 林西/ns 报/n]/nz ）/w 大楼/n （/w 后/f 搬到/vf 武昌路/nr [9/m 号/q]/mq ）/w 办公/vn 。/w 当时/t 我/rr 在/p 后勤/n 司令部/nnt 参谋/nnt 处/n 工作/vn ，/w 时常/d 看到/v 张爱萍/nr 轻车简从/vl ，/w 和/cc 曾国晟/nr 促膝谈心/vl ，/w 研究/vn 修理/v 舰船/n 和/cc 征集/vn 购置/v 舰船/n 等/udeng 事宜/n 。/w 有时/d 我/rr 随同/v 曾国晟/nr 到/v 江南/nz 厂/n 进行/vn 修船/v 的/ude1 部署/vn 安排/v 。/w 曾/d 平时/t 寡言少语/vl ，/w 但/c 很/d 有/vyou 谋略/n ，/w 他/rr 的/ude1 意见/n 很/d 受/v 张爱萍/nr 的/ude1 信任/vn 和/cc 重视/v 。/w 比如/v 哪/ry 条/q 船/n 可以/v 修/vn ，/w 哪/ry 条/q 船/n 不能/v 修/vn ，/w 怎么样/ryv 修/v ，/w 他/rr 都/d 提出/v 了/ule 很/d 中肯/a 的/ude1 意见/n 。/w 如/v 征集/vn 地方/n 船只/n ，/w 到/v 香港/ns 招商/vn 买船/nz ，/w 以及/cc 把/pba 陆军/nis 火炮/n 安装/v 到/v 船上/s ，/w 曾国晟/nr 都/d 提出/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 意见/n 。/w “/w 陈舰利/nr 炮/n ”/w 就是/v 他/rr 提出/v 来/vf ，/w 后/f 被/pbei 张爱萍/nr 采纳/v 和/cc 实施/v 的/ude1 。/w 当时/t 情况/n 十分/d 紧急/a ，/w 浙东/ns 沿海/f 岛屿/n 仍/d 为/p 国民党/n 军/n 占领/v ，/w 长江口/ns 又/d 布/n 了/ule 水雷/n ，/w 国民党/n 空军/nis 常派/nz 飞机/n 来/vf 上海/ns 轰炸/v ，/w 仅/d 1949年7月/t 空袭/vn 就/d 有/vyou 27/m 次之/vi 多/a 。/w 1950年2月6日/t [最后/f 一次/mq]/nz 大轰炸/nz ，/w 上海港/ns 的/ude1 码头/n 、/w 舰船/n 和/cc 造船厂/nis 均/d 遭受/v 很大/d 损失/n ，/w 有的/rz 船只/n 被/pbei 炸/v 起火/vn ，/w 燃油/n 在/p 黄浦江/ns 里/f 漂/v 到/v 哪/ry 烧/vi 到/v 哪/ry ；/w 有的/rz 码头/n 一片/mq 火海/n 。/w [杨树/n 浦/b 发电厂/nis]/ntcf 也/d 被/pbei 炸毁/v 不能/v 发电/vn 。/w 
此时/r 中央军委/nt 命令/n ，/w 要/v [华东/ns 海军/nnd]/nt 准备/v 渡海/vi 舰船/n ，/w 做好/v 解放/vn 台湾/ns 的/ude1 准备/vn 。/w 
