人民网/nz 福州/ns 1月15日/t 电/n （/w 林长生/nr 李挺/nr ）/w “/w 在/p [金融/n 服务/vn]/nz 、/w 物流/n 等/udeng 方面/n ，/w 两岸/n 有/vyou 深化/v 交流/vn 合作/vn ，/w 创造/v 共赢/n 的/ude1 空间/n 。/w ”/w 台盟/nz 中央委员/nnt 、/w [福建省/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt ，/w [漳州市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 李珊珊/nr 接受/v 人民网/nz 记者/nnt 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 希望/v 两岸/n 能/v 进一步/d 深化/v 合作/vn ，/w 推动/v 闽/b 台/q 两地/n [金融/n 服务/vn]/nz 、/w 物流/n 等/udeng [新兴/b 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
“/w 我/rr 本身/rz 是/vshi 台胞/n ，/w 我/rr 的/ude1 工作/vn 也/d 是/vshi 关注/v 台胞/n 侨胞/n ，/w 怎么/ryv 更多/ad 关心/v 和/cc 服务/vn 他们/rr 。/w ”/w 李珊珊/nr 说/v ，/w “/w 台胞/n 和/cc 侨胞/n 都/d 非常/d 关心/v 福建/ns 的/ude1 改革开放/v ，/w 他们/rr 非常/d 传统/n ，/w 爱国/a 爱/v 乡/n 的/ude1 感情/n 很深/d 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f ，/w 随着/p 改革/v 力度/n 加大/v ，/w [福建省/ns 政协/nis]/nto 也/d 考虑/v 怎么/ryv 创新/vi 平台/n 来/vf 发挥/v 更大/d 的/ude1 作用/n ，/w 凝聚/v 更多/ad 人/n 的/ude1 心力/n ，/w 起到/v 进一步/d 关注/v 和/cc 保障/v 社会/n 民生/n 的/ude1 作用/n 。/w 而/cc 她/rr ，/w 更加/d 责无旁贷/vl 地/ude2 ，/w 要/v 推动/vn [台湾/ns 同胞/n]/nz 和/cc [海外/s 侨胞/n]/nz 为/p 祖国/n 的/ude1 发展/vn 添砖加瓦/vl 。/w 
“/w 台湾/ns 对/p 福建/ns 的/ude1 影响/vn 是/vshi 紧密/ad 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 带动/v 式/k 的/ude1 引导/vn 。/w ”/w 李珊珊/nr 说/v ，/w 从/p 经济发展/v 方面/n 看/v ，/w 漳州/ns 是/vshi 台商/nnd 祖籍/n 地/ude2 ，/w 也/d 是/vshi 台商/nnd 比较/d 集中/v 的/ude1 地方/n ，/w 语言/n 和/cc 生活/vn 习惯/n 相近/a ，/w 有利于/v 台商/nnd 在/p 漳州/ns 更好/d 地/ude2 发展/vn 第一/m 、/w 二/m 、/w 三/m 产业/n 。/w 李珊珊/nr 说/v ，/w 在/p [绿色/n 农业/n]/nz 方面/n ，/w 从/p 台湾/ns 到/v 漳州/ns 发展/vn 的/ude1 [天/qt 福/n 集团/nis]/ntc ，/w 把/pba 单一/a 的/ude1 茶叶/n 做成/v 一个/mq 系列/n ，/w 做/v 大/a 了/ule 茶/n 产值/n ，/w 带动/v 了/ule 茶文化/n 发展/vn ，/w 促进/v 农民/nnt 增收/v 了/ule ，/w “/w 是/vshi 两岸/n 共赢/n 的/ude1 非常/d 典型/n 的/ude1 例子/n ”/w 。/w 在/p 工业/n 方面/n ，/w 漳州/ns 有/vyou 几个/mq 大/a 的/ude1 龙头/n ，/w 像/v [翔/vg 鹭/ng 腾龙/nz 集团/nis]/ntc [重大/a 项目/n]/nz [漳州/ns 古雷/nrf]/nz 石化/n ，/w 像/v [省级/b 重点/n]/nz 项目/n 的/ude1 [台塑/n 集团/nis]/ntc 投资/vn 建设/vn 的/ude1 [福建/ns 福/n 欣/vg 特殊钢/n 有限公司/nis]/nt ，/w 都/d 代表/nnt 比较/d 领先/vi 的/ude1 技术/n ，/w 也/d 走/v 在/p 行业/n 前面/f 。/w 台湾/ns 的/ude1 服务业/n 发展/vn 得/ude3 早/a ，/w 起步/vi 高/a ，/w 有/vyou 很多/m 值得/v 学习/vn 的/ude1 地方/n 。/w 在/p [金融/n 服务业/n]/nz 和/cc 物流业/nz 等/udeng 方面/n ，/w 两岸/n 有/vyou 进一步/d 合作/vn 和/cc 创造/v 共赢/n 的/ude1 空间/n 。/w 
李珊珊/nr 是/vshi 一个/mq 生长/v 在/p 大陆/ns 的/ude1 [二/m 代/q]/mq 台胞/n ，/w 她/rr 还/d 兼任/v [漳州/ns 留学生/n 同学会/nis]/nt 会长/nnt 、/w [漳州/ns 台商/nnd 协会/nis]/nt 名誉/n 会长/nnt 等/udeng 职位/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 自己/rr 的/ude1 使命/n 就是/v 为/p 促进/v 两岸/n 多/a 领域/n 交流/vn ，/w 为/p 增进/v 两岸/n 同胞/n 福祉/n 不懈努力/vl 。/w 
