央/vg 广/a 网/n 北京/ns 1月13日/t 消息/n （/w 记者/nnt 覃照平/nr 张坤平/nr ）/w 三九/m 时节/n ，/w 随着/p 新/a 一轮/mq 强劲/a 的/ude1 冷空气/n 袭/v 卷/q 华北/ns ，/w [北京/ns 军区/nis 部队/nis]/nt 冬季/t 作战/vi 训练/vn 进入/v 高潮/n 。/w 某/rz 装甲/b 旅/vg 千里/mq 挺进/v [高原/n 寒区/n]/nz ，/w 依托/v 大型/b 基地/nis 逼真/a 训练/v 环境/n 练/v 指挥/vn 、/w 练/v 战法/n 、/w 练/v 保障/vn 、/w 练/v 作风/n ，/w 检验/vn 信息化/v 主战/nz 装备/n 和/cc 一体化/vn 指挥/v 平台/n 的/ude1 [作战/vi 效能/n]/nz 。/w 
