冬日/n 里/f ，/w [寒风/n 凛冽/a]/nz 。/w 即便/c 如此/rzv ，/w 福建省/ns 厦门市/ns 翔安区/ns 的/ude1 [贫困/a 学生/nnt]/nz 依然/d 觉得/v 这/rzv 是/vshi 个/q 暖冬/n 。/w 天冷/nz ，/w 心/n 不/d 冷/a 。/w [翔安区/ns 教育/vn 基金会/nis]/nt 最近/t 不断/d 奔走/vi ，/w 为/p 贫困/a 孩子们/nz 送去/vf 关怀/vn 。/w [翔安区/ns 教育/vn 基金会/nis]/nt 作为/p 福建省/ns 首/q 个/q 县区/n 级/q 教育/v [公募/nz 基金/n]/nz ，/w 把/pba [社会/n 各界/rz]/nz 6000多万元/m 爱心/n 款/q 送到/v 贫困/a 孩子/n 手中/s ，/w 让/v 他们/rr 不/d 因/p 贫/ag 而/cc 止住/v 求学/vn 的/ude1 脚步/n 。/w 
早/a 在/p 2003年/t ，/w 翔安/nz 区委/nis 、/w 区政府/n 就/d 提出/v “/w 再/d 苦/a 不能/v 苦/a 孩子/n ，/w 再/d 穷/a 不能/v 穷/a 教育/vn ”/w ，/w 不断/d 加大/v 对/p 教育/vn 投入/v 的/ude1 倾斜/vn 力度/n 。/w 近年来/dl ，/w 翔安区/ns 更是/d 以/p 精益求精/vl 的/ude1 态度/n 来/vf 办/v 教育/vn ，/w 在/p 厦门市/ns 乃至/c 福建省/ns 走出/v 了/ule 多个/mq “/w 第一/m ”/w 。/w 
[多媒体/n 教学/vn]/nz 全/a 覆盖/v ，/w 推动/v [教育/vn 均衡/a]/nz 发展/vn 
2013年9月/t ，/w 翔安区/ns [86/m 所/usuo]/mq 中小学/n [1337/m 个/q]/mq 班级/n 全/a 安装/v 了/ule “/w 班/n 班/n 通/v ”/w [多媒体/n 教学/vn 设备/n]/nz ，/w 成为/v 福建省/ns 第一个/mq 实现/v “/w 班/n 班/n 通/v ”/w [多媒体/n 教学/vn]/nz 全/a 覆盖/v 的/ude1 县级/b 区/n ，/w 在/p 福建省/ns 率先/d 全面/ad 实现/v [教育/vn 信息化/vn]/nz 。/w 
网络/n [多媒体/n 教学/vn]/nz 机/ng 、/w [电子/n 互动/vn 白板/nz]/nz 、/w 短/a 焦/ng 投影仪/n 、/w 实物/n 展台/n …/w …/w 现在/t ，/w 除了/p 传统/n 的/ude1 黑板/n 、/w 粉笔字/nz ，/w [2/m ./w 8/m 万/d 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 还/d 能/v 感受到/nz 这些/rz 新/a “/w 家伙/n ”/w 带来/v 的/ude1 视听/n 震撼/v 。/w 
“/w 班/n 班/n 通/v ”/w 提供/v 了/ule 高效/b 的/ude1 [课堂/n 教学/vn]/nz [互动/vn 平台/n]/nz ，/w 构建/v 了/ule 学校/nis 、/w 教师/nnt 、/w 学生/nnt 和/cc 家长/n “/w [四/m 位/q 一体/n]/nz ”/w 的/ude1 网络/n 学习/v 空间/n ，/w 实现/v 了/ule [宽带/n 网络/n]/nz 校校通/nz 、/w [教学/vn 资源/n]/nz 班/n 班/n 通/v 、/w 网络/n 学习/v 空间/n 人/n 人/n 通/v 。/w 
[翔安区/ns 教育局/nis]/nt 局长/nnt 林佳跃/nr 表示/v ，/w 翔安区/ns [多媒体/n 教学/vn]/nz 全/a 覆盖/v ，/w 让/v 城乡/n 孩子/n 都/d 使用/v 上/f 先进/a 的/ude1 教学/vn 设备/n ，/w 进一步/d 缩小/v 了/ule 城乡/n 教学/vn 的/ude1 差距/n ，/w 必将/d 有力/a 推动/v [教育/vn 均衡/a]/nz 发展/vn 。/w 
“/w 名师/nnt 工程/n ”/w ，/w 夯实/v 发展/vn 蓝图/n 
2013年/t ，/w 翔安区/ns 教育/vn 带来/v 的/ude1 好消息/nz 似乎/d 惊喜/a 不断/d ，/w 而且/c 都/d 是/vshi 具有/v 里程碑/n 意义/n 的/ude1 大事/n 。/w 
9月4日/t ，/w 作为/p [厦门市/ns 小学/nis]/nt 教师/nnt 中/f 唯一/b 一位/mq 国务院/nt [特殊/a 津贴/n]/nz 享受/v 者/k —/w —/w 潘晓燕/nr 正式/ad “/w 走马上任/vl ”/w ，/w 成为/v 马/n 巷/ng [中心/nis 小学/nis]/nts 副校长/nnt 。/w 
“/w 翔安区/ns 的/ude1 领导/n 们/k 抱着/v 求贤若渴/al 的/ude1 态度/n 不远千里/vl 到/v 重庆/ns 做/v 工作/vn ，/w 这/rzv 使/v 我/rr 深受/v 感动/vn …/w …/w ”/w 潘晓燕/nr 面对/v 记者/nnt 侃侃而谈/vl 。/w 她/rr 给/p 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 经济账/n ：/w “/w 我/rr 的/ude1 工资/n 到/v 翔安/nz 后/f 约/d [11000/m 元/q]/mq //w 月/n ，/w 此外/c ，/w 作为/p 市级/b 名/q 校长/nnt ，/w 我/rr 还/d 可以/v 领取/vn [25/m 万元/q]/mq 的/ude1 一次性/d 安家/vi 补贴/n 、/w [15/m 万元/q]/mq 的/ude1 租房/v 补贴/n …/w …/w ”/w 
重金/n 引进/v 享受/vn 国务院/nt [特殊/a 津贴/n]/nz 名/q 校长/nnt ，/w 翔安区/ns 这/rzv 一/m 举措/n 被/pbei 视为/v 翔安区/ns 在/p 教育/v 方面/n 敢为人先/vl 迎头赶上/vl 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 早/a 在/p 2012年12月/t ，/w 翔安区/ns 就/d 出台/vi 了/ule 《/w 翔安区/ns 高层次/n 教育/v [人才/n 引进/v]/nz 和/cc 培育/v [实施/v 细则/n]/nz （/w 试行/v ）/w 》/w ，/w 花/n 重金/n 引进/v 一批/mq 高层次/n 教育/v 人才/n 。/w 
如今/t ，/w 在/p 翔安区/ns [教育/vn 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 蓝图/n 中/f ，/w “/w 名师/nnt 工程/n ”/w 成为/v 一个/mq 闪亮/v 的/ude1 词汇/n 。/w 从/p 2013年/t 开始/v ，/w 翔安区/ns 还/d 将/d 力争/v 用/p 五年/t 时间/n 重点/n 引进/v 和/cc 培育/v [30/m 名/q]/mq 左右/f 高层次/n 教育/v 人才/n ，/w 其中/rz 在/p 全省/n 乃至/c 全国/n 有/vyou 贡献/n 、/w 有/vyou 影响/vn 、/w 有/vyou 声望/n 的/ude1 省级/b 名/q 校长/nnt [2/m 名/q]/mq 、/w 市级/b 名/q 校长/nnt [3/m 名/q]/mq 、/w 省级/b [特级/b 教师/nnt]/nnt [5/m 名/q]/mq 、/w 省级/b [学科/n 带头人/nnt]/nnt [7/m 名/q]/mq 、/w 市级/b [学科/n 带头人/nnt]/nnt [13/m 名/q]/mq 。/w 
“/w 嫁接/v ”/w 名校/n ，/w 实现/v [农村/n 孩子/n]/nz “/w 上/f 好学/a ”/w 的/ude1 梦想/n 
十年/mq 前/f ，/w 翔安区/ns 教育/v 基础/n 在/p 厦门市/ns 最为/d 薄弱/a ，/w 这/rzv 是/vshi 不争/v 的/ude1 事实/n 。/w 
十年/mq 后/f ，/w 翔安区/ns 用/p “/w 人/n 走/v 我/rr 跑/v ”/w 的/ude1 步伐/n ，/w 迎头赶上/vl 了/ule 。/w 
厦门市/ns 试点/vn 开展/v 十年/mq 义务教育/n 就/d 落在/v 了/ule 翔安区/ns 。/w [翔安区/ns 新圩/nz 学校/nis]/nt 也/d 因此/c 成为/v 了/ule 福建省/ns 首/q 个/q 十年/mq 一贯制/n 义务教育/n 学校/nis 。/w 
将/d 学/v 前一年/mq 纳入/v 义务教育/n ，/w 新圩/nz 学校/nis 委托/v [厦门/ns 六/m 中/f]/nt 和/cc [厦门/ns 五/m 缘/ng 实验/vn 学校/nis]/nt 管理/vn 办学/vn 。/w 
当地/s 有关/v 人士/n 表示/v ，/w 翔安区/ns 教育/v 基础/n 较/d 薄弱/a ，/w 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 相对/d 缺乏/v ，/w 通过/p 高位/n 嫁接/v ，/w 以/p 委托/v [管理/vn 模式/n]/nz 引入/v 名校/n 先进/a 的/ude1 [教学/vn 理念/n]/nz 、/w [管理/vn 模式/n]/nz 和/cc 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz ，/w 是/vshi 实现/v [教育/vn 均衡/a]/nz 发展/vn 的/ude1 有效/a 之/uzhi 举/v 。/w 
2012年12月8日/t ，/w 翔安区/ns 召开/v 市区/s 合作/vn 办学/vn 签约/vi 仪式/n ，/w [厦门/ns 一/d 中/f]/nt 、/w [厦门/ns 双十/nz 中学/nis]/nts 、/w [厦门/ns 外国语/n 学校/nis]/nt 、/w [厦门/ns 六/m 中/f]/nt 、/w [厦门/ns 五/m 缘/ng 实验/vn 学校/nis]/nt 、/w 思明/nz 华/b 幼/ag 等/udeng 名校/n 分别/d 与/cc 内/f 厝/n 中学/nis 、/w [新店/ns 中学/nis]/nts 、/w 区/n 实验学校/nis 、/w 新圩/nz 学校/nis 、/w [新店/ns 中心/nis 幼儿园/nis]/nt 等/udeng 开展/v 紧密/ad 型/k 合作/vn 办学/vn 或/c 委托/vn 办学/vn ，/w 互派/v 干部/nnt 、/w 教师/nnt ，/w 定期/d 召开/v 合作/vn 办学/vn 联席会议/n ，/w 推动/v 区域/n 优质/b 教育/vn 资源共享/gi ，/w 积极/ad 创办/v 一流/b 的/ude1 品牌/n 学校/nis 。/w 截至/v 目前/t ，/w 全区/n 共有/v 20多所/m 学校/nis 与/cc 岛内/s 优质/b 校/ng 开展/v 合作/vn 办学/vn ，/w 加快/v 实现/vn [农村/n 孩子/n]/nz “/w 上/f 好学/a ”/w 的/ude1 梦想/n 。/w （/w 记者/nnt 马跃华/nr 本报/rz 通讯员/nnt 林瑞声/nr 蔡江沈/nr ）/w 
