“/w 萌/v 叔/n ”/w 韩磊/nr 向/p 摄像/vn “/w 要/v 裤子/n ”/w 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 已/d 于/p 2014年1月3日/t 火爆/a 来袭/nz ，/w 众多/a 大牌/n 唱/v 将/d 纷纷/d 加入/v ，/w 韩磊/nr 继/vg [第二/m 场/qv]/mq 挑战/vn 《/w 嫂子颂/nz 》/w 的/ude1 摇滚/n 版/n 后/f ，/w 得到/v 了/ule 现场/s 大众/ntc 评审团/n 的/ude1 热烈/a 掌声/n 和/cc 观众/n 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w 据悉/v ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 韩磊/nr [第三/m 场/qv]/mq 的/ude1 竞/ag 演/v 歌曲/n 是/vshi 由/p 哈萨克/nsf 民歌/n 改编/v 成/v 的/ude1 爵士/nnt 风/n 歌曲/n 《/w 可爱/a 的/ude1 一朵/mq 玫瑰花/n 》/w ，/w 现场/s 观众/n 大/a 呼/v ：/w “/w 原来/d 韩磊/nr 老师/nnt 不仅/c 能/v 浑厚/a 磅礴/v ，/w 还/d 能/v 劲霸/nz 摇滚/n ，/w 这/rzv 回/v 又/d 玩起/nz 了/ule 爵士/nnt 风/n ，/w 您/rr 还有/v 什么/ry 不会/v 的/ude1 ？/w 真是/d 万能/b ‘/w 萌/v 叔/n ’/w 啊/y 。/w ”/w 
首次/m 挑战/vn 爵士/nnt 曲风/nz 
《/w 可爱/a 的/ude1 一朵/mq 玫瑰花/n 》/w 曾/d 由/p 国内/s 著名/a 的/ude1 民族/n 音乐家/nnt 王洛宾/nr 演唱/v ，/w 是/vshi 一首/mq 流传/v 在/p 中亚/ns 草原/n 上/f 的/ude1 一支/mq 哈萨克/nsf 民歌/n ，/w 经过/p 王洛宾/nr 优美/a 传神/a 的/ude1 演唱/vn ，/w 成为/v 了/ule 一首/mq [西部/f 地区/n]/nz 耳熟能详/vl 的/ude1 民歌/n 。/w 这/rzv 首/q 歌/n 讲述/v 的/ude1 是/vshi 当时/t [俄国/ns 沙皇/n]/nz 侵占/v 了/ule 哈萨克/nsf 草原/n ，/w 俄罗斯/nsf 姑娘/n 玛丽亚/nrf 遇到/v 了/ule 哈萨克/nsf 青年/n 都/d 达尔/nrf 便/d 一见钟情/vl ，/w 之后/f 他们/rr 相爱/vi ，/w 后人/n 为了/p 纪念/v 他们/rr 的/ude1 爱情/n 写下/v 了/ule 这/rzv 首/q 民歌/n 。/w 
经过/p 韩磊/nr 细腻/a 深厚/a 的/ude1 演唱/vn 和/cc 加以/vx 改编/v 的/ude1 爵士/nnt 曲风/nz ，/w 使得/vi 这/rzv 首/q 歌/n 像/v 是/vshi 被/pbei 赋予/v 了/ule 另一种/mq 灵魂/n ，/w 韩磊/nr 身后/f 的/ude1 种种/q 爵士/nnt 乐器/n ，/w 也/d 让/v 人/n 仿佛/d 置于/v 百老汇/ns 舞台/n 之中/f 。/w “/w 这/rzv 首/q 歌/n 旋律/n 很/d 好听/a ，/w 在/p 我/rr 心里/s 已经/d 埋/v 了/ule [很多/m 年/qt]/mq 的/ude1 种子/n ，/w 从前/t 有机/b 会唱/v ，/w 这/rzv 回/v 又/d 能/v 给/p 自己/rr 一个/mq 机会/n ，/w 能够/v 给/p 你/rr 这样/rzv 一个/mq 可能性/n ，/w 说/v 让/v 你/rr 自己/rr 去/vf 选曲/n ，/w 形式/n 也/d 可以/v 去/vf 选择/v ，/w 还有/v 这样/rzv 几位/n 爵士/nnt 演奏家/nnt ，/w 我们/rr 在/p 一起/s 合作/vn ，/w 我/rr 觉得/v 是/vshi 很/d 幸福/a 的/ude1 一件/mq 事儿/n ，/w 所以/c 呢/y 至于/p 名次/n 到底/d 第几/m ，/w 真的/d 不/d 重要/a 。/w ”/w 在/p 演唱/v 时/ng ，/w 韩磊/nr 还/d 加入/v 了/ule 许多/mq 与/cc 以往/t 不同/a 的/ude1 肢体/n 动作/n ，/w 比/p 首期/n 节目/n 一本正经/al 的/ude1 表演/vn 状态/n 多/a 了/ule 几分/mq 俏皮/a ，/w 令人/v 回味无穷/vl 。/w 
