“/w 我/rr 已/d 收到/v 你们/rr 汇/v 来/vf 的/ude1 [8000/m 元/q]/mq [刑事/b 被害人/n]/nz 救助金/n ，/w 万分/d 感谢/v ！/w ”/w 昨天/t ，/w [漳州/ns 龙文/nr 检察院/nis]/nt 控/v 申/v 科/n 科长/nnt 蔡秋绒/nr ，/w 收到/v 这样/rzv 一条/mq 来自/v [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 的/ude1 [手机/n 短信/n]/nz 。/w 
前/f 不久/d ，/w 该院/r 办理/v 了/ule 一起/s [故意/d 伤害/vn]/nz 致/v 人/n 重伤/n 的/ude1 案件/n 。/w 
两年/mq 前/f ，/w 刘某福/nr 在/p 龙文区/ns 一/m 工地/n 打工/vi ，/w 因/p 纠纷/n 与/cc 邹/nz 某/rz 发生/v 争执/vn ，/w 被/pbei 邹/nz 某/rz 用/p 钢管/n 砸/v 成/v 重伤/n ，/w 而/cc 后/f 邹某/nr 潜逃/vi 。/w 刘某福/nr 的/ude1 住院/vn 及/cc 相关/vn 费用/n 由/p 所在/n 工地/n 包工头/nnd 支付/v ，/w 但是/c 后续/vn 的/ude1 治疗费/n 、/w 伤残/v 补助费/n 等/udeng 均/d 无/v 着落/n 。/w 
今年/t 10月/t ，/w 邹某/nr 被/pbei 抓获/v 归案/vi ，/w 因/p 家庭/n [经济/n 困难/an]/nz ，/w 邹某/nr 表示/v 仅/d 能/v 支付/vn [几千/m 元/q]/mq 补偿/vn 。/w 在/p 办案/vn 过程/n 中/f ，/w 经办/v 检察官/nnt 认为/v 刘某福/nr 可能/v 符合/v [刑事/b 被害人/n]/nz 救助/vn 的/ude1 条件/n ，/w 并/cc 及时/ad 将/d 案件/n 信息/n 通报/v 该院/r 控/v 申/v 科/n 。/w 
了解到/v 刘某福/nr [家庭/n 经济/n]/nz 不好/a ，/w 出院/vi 后/f 在家/vi 休养/v 无力/vn 出外/vi 打工/vi ，/w 龙文/nr 检察院/nis 最终/d 研究/vn 决定/v ，/w 为/p 刘某福/nr 发放/v [8000/m 元/q]/mq [刑事/b 被害人/n]/nz 救助金/n 。/w 并/cc 在/p 了解到/v 被害人/n 要/v 委托/vn 律师/nnt 进行/vn [民事/b 代理/vn]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 为/p 被害人/n 指明/v [申请/v 法律/n 援助/vn]/nz 的/ude1 途径/n ，/w 使/v 被害人/n 省去/v 近/a 万元/q 的/ude1 代理费/n ，/w 于是/cc 便/d 有/vyou 了/ule 开头/n 的/ude1 一幕/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2011年/t 以来/f ，/w 龙文/nr 检察院/nis 共/d 办理/v [刑事/b 被害人/n]/nz 救助/vn [15/m 人/n]/mq ，/w 共/d 发放/v [刑事/b 被害人/n]/nz 救助金/n [10/m ./w 4/m 万元/q]/mq 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 曾炳光/nr 通讯员/nnt 张新册/nr 蔡艺伟/nr ）/w 
