齐帅/nr 记者/nnt 
为什么/ryv 拿/v 第一/m 的/ude1 是/vshi 韦唯/nr ？/w 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 却/d 是/vshi 曹格/nr 呢/y ？/w 我/rr 在/p 电视/n 前/f 看到/v 结局/n 时/ng 也/d 深深地/d 觉得/v 不/d 该/rz 是/vshi 这样/rzv 。/w 
那英/nr 大姐/n 看/v 了/ule 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq [第二/m 集/q]/mq 之后/f 在/p 微博/n 上/f 说/v ：/w “/w 第一/m 超/v 喜欢/vn 邓紫棋/nr ！/w 喜欢/vi 曹格/nr ！/w ”/w 然而/c 她/rr 所/usuo 喜欢/vi 的/ude1 曹格/nr 却/d 被/pbei 当晚/t 的/ude1 [500/m 名/q]/mq 现场/s 观众/n 给/p 淘汰/v 掉/v 了/ule 。/w 当晚/t 在/p 微博/n 朋友圈/nz 里/f 哀嚎/v 一片/mq ，/w 充斥/v 着/uzhe 对/p 当晚/t 排/v 第一/m 的/ude1 韦唯/nr 的/ude1 各种/rz 吐槽/nz 和/cc 对/p 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 曹格/nr 的/ude1 各种/rz 惋惜/a 。/w 为什么/ryv 拿/v 第一/m 的/ude1 是/vshi 韦唯/nr ？/w 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 却/d 是/vshi 曹格/nr 呢/y ？/w 我/rr 在/p 电视/n 前/f 看到/v 结局/n 时/ng 也/d 深深地/d 觉得/v 不/d 该/rz 是/vshi 这样/rzv 。/w 
但是/c 时间/n 往/p 前推/v 两周/mq ，/w 那时/rzt 我/rr 坐/v 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 演播室/n ，/w 舞台/n 上/f 正/d 真实/a 上演/v 着/uzhe 这/rzv 一场/mq 比赛/vn 。/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 我/rr 在/p 现场/s 。/w 我/rr 坐/v 在/p [第一/m 排/v]/mq 的/ude1 中间/f ，/w 最/d 直接/ad 接收/v 舞台/n 各种/rz 扑面而来/vl 的/ude1 声音/n 和/cc 影像/n 的/ude1 地方/n ，/w 曹格/nr 、/w 韦唯/nr 、/w 罗琦/nr 、/w 邓紫棋/nr 、/w 韩磊/nr …/w …/w 就/d 在/p 我/rr 眼前/s 歌唱/vi 。/w 那时/rzt 我/rr 被/pbei [舞台/n 气氛/n]/nz 感染/v 得/ude3 有些/rz 放松/v 还/d 有些/rz 容易/ad 动情/vi 。/w 以至于/c 我/rr 任由/v 自己/rr 被/pbei 每个/r 歌手/nnt 舞台/n 上/f 的/ude1 表现/vn 所/usuo 带来/v 的/ude1 纷/ag 涌/v 而/cc 来/vf 的/ude1 现场/s 气氛/n 带着/vn 走/v 。/w 那时候/nz ，/w 我/rr 当即/d 觉得/v 韦唯/nr 一定会/nz 得/ude3 个/q 高/a 分/qt ，/w 而/cc 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 [八/m 成/v]/mq 是/vshi 曹格/nr 。/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 这个/rz 结论/n 和/cc 后来/t 在/p 电视机/n 前/f 再/d 观看/v 一遍/mq 时候/n 的/ude1 感受/vn 是/vshi 非常/d 分裂/vi 的/ude1 。/w 
也许/d 你/rr 要/v 问/vn “/w 你/rr 怎么/ryv 这么/rz 无聊/a ，/w 一个/mq 节目/n 还要/d 看/v [两/q 遍/qv]/mq ？/w ”/w 其实/d 上/f 周五/t 晚上/t ，/w 我/rr 也/d 很/d 想/v 看/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 来/vf 的/ude1 ，/w 因为/c 那个/rz 节目/n 也/d 被/pbei [很多/m 人/n]/mq 推荐/v ，/w 但/c 我/rr 还是/c 执着/nz 地/ude2 把/pba 遥控器/n 对准/v [湖南/ns 卫视/n]/nz ，/w 就是/v 想/v 看看/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 的/ude1 现场/s 和/cc 电视/n 播出/v 有/vyou 什么/ry 不同/a 。/w 好像/v 正好/z 是/vshi 回应/vn 了/ule 我/rr 的/ude1 等待/vn 一般/ad ，/w 当晚/t 就/d 爆/v 出来/vf “/w 为什么/ryv 是/vshi 她/rr //w 他/rr ”/w 的/ude1 强力/n 质疑/vn ，/w 有些/rz 网友/n 断言/v 湖南/ns 台/q 一定/b 在/p 搞/v 黑幕/n 。/w 这个/rz 情形/n 很/d 像/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 第一季/mq 的/ude1 大结局/nz ，/w 很多/m 电视/n 观众/n 对/p 夺冠/vi 的/ude1 羽·泉/nr 提出/v 了/ule “/w 为什么/ryv 是/vshi 他们/rr ”/w 的/ude1 质疑/vn 。/w 
