13日/t ，/w 热门/a 英/b 剧/n 《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w [第三/m 季/ng]/mq 最终/d 集/q 《/w 最后/f 的/ude1 誓言/n 》/w 在/p 优酷/n 上/f 线/n 。/w 剧/n 迷/v 苦/a 等/udeng 两年/mq ，/w 仅仅/d [3/m 集/q]/mq 就/d 结束/v 了/ule 。/w 不过/c ，/w 《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w 的/ude1 编剧/nnt 斯蒂芬·莫法特/nrf 和/cc 马克·加蒂斯/nrf 共同/d 证实/v ，/w 该剧/r 还/d 将/d 续拍/nz 第四季/mq 和/cc 第五季/nz 。/w 
《/w 最后/f 的/ude1 誓言/n 》/w 中/f ，/w 大/a 反派/n 查尔斯/nrf 终于/d 登场/vi ，/w 在/p 接下来/vl 两季/n ，/w 他/rr 还/d 将/d 给/p 福尔摩斯/nrf 和/cc 华生/nz 带来/v 更多/ad 的/ude1 危险/an 和/cc 波折/n 。/w 此次/rz 中国/ns 是/vshi 除/p 英国/ns 之外/f 全球/n 最快/d 看到/v 《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w [第三/m 季/ng]/mq 的/ude1 国家/n ，/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc （/w BBC/x ）/w 还/d 史无前例/bl 地/ude2 首次/m 提供/v 官方/n [中文/nz 字幕/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 第四季/mq 优酷/n 仍/d 是/vshi 该剧/r 首选/vn 播出/v 平台/n 。/w （/w 记者/nnt 邢虹/nr 通讯员/nnt 陈小历/nr ）/w 
