市民/n 林/ng 女士/n ：/w 我们/rr [新浦/ns 社区/n]/ns [7/m 栋/q]/mq 楼下/s 的/ude1 污水/n 管/v 破/v 了/ule 。/w 3个月/t 来/vf ，/w 整个/b 过道/n 都/d 是/vshi 污水/n ，/w 又/d 脏/a 又/d 臭/a ，/w 实在/d 受不了/al ，/w 都/d 想/v 搬走/v 了/ule 。/w 
邦邦/nz 核实/v ：/w 前天/n 下午/t ，/w 邦邦/nz 来到/v [漳州市/ns 中医院/nis]/nth 后面/f ，/w [新浦/ns 社区/n]/ns 小吃/n 街/n [7/m 栋/q]/mq 楼下/s 。/w [7/m 栋/q]/mq 与/cc [6/m 栋/q]/mq 之间/f ，/w 果然/d 有/vyou 污水/n 漫过/nz 整个/b 过道/n ，/w 散发/v 恶臭/n 。/w 只见/v 居民/n 路过/v 时/ng ，/w 捂住/v 口鼻/nz ，/w 三步并作两步/vl 走/v 。/w 
