王力宏/nr 宣布/v 闪婚/nz 后/f ，/w 受到/v 外界/n 更多/ad 的/ude1 关注/vn ，/w 昨日/t 凌晨/t ，/w 他/rr 发/v 微博/n 透露/v ，/w 今日/t 将来/t 厦门/ns 为/p 自己/rr 代言/v 的/ude1 某/rz 品牌/n 产品/n 拍摄/v 新/a 一季/mq 广告/n ，/w 短短/z 时间/n 内/f 便/d 引来/v [数千/m 条/q]/mq 留言/n 。/w 更/d 有/vyou 粉丝/nf 关心/v 地/ude2 问/v :/w 老婆/n 李靓蕾/nr 会/v 一起来/nz 吗/y ？/w 
多年前/d ，/w 王力宏/nr 就/d 曾/d 在/p 厦门/ns 举行/v 过/uguo 歌友会/nz ，/w 2011年12月/t ，/w 他/rr 因为/c 拍/v 广告/n 来到/v 厦门/ns 时/ng ，/w 还/d 特意/d 到/v 鼓浪屿/ns 走/v 了/ule 一遭/nz ，/w 并/cc 开心/a 地/ude2 与/cc 巧遇/v 的/ude1 歌迷/n 合影/vi 。/w 
但/c 这一次/mq ，/w 王力宏/nr 的/ude1 身份/n 变/v 了/ule ，/w 成/v 了/ule 闪婚/nz 的/ude1 男士/n 。/w 自从/p 出其不意/n 地/ude2 在/p 微博/n 上/f 公开/ad 婚/ng 讯/ng 之后/f ，/w 王力宏/nr 便/d 较少/ad 出现/v 在/p 公众/n 面前/f ，/w 前/f 日/b 在/p 一个/mq [公益/n 活动/vn]/nz 上/f 亮相/vi 的/ude1 他/rr ，/w 自然/n 被/pbei 问及/v [婚后/t 生活/vn]/nz 。/w 被/pbei 问/v 到/v 是否/v 有/vyou 当/p 爸爸/n 的/ude1 计划/n ，/w 王力宏/nr 坦言/v :/w “/w 我们/rr 在/p 努力/ad 。/w ”/w 昨日/t 提前/vd 公布/v 今日/t 将来/t 厦门/ns 的/ude1 工作/vn 行踪/n ，/w 有/vyou 歌迷/n 更/d 关心/v ，/w 王力宏/nr 的/ude1 太太/n 李靓蕾/nr 会/v 不会/v 夫唱妇随/nz ？/w 
有/vyou 歌迷/n 分析/vn 说/v ，/w 完全/ad 有可能/nz 。/w 此前/t 王力宏/nr 在/p 济南/ns 开唱/v ，/w 李靓蕾/nr 身穿/v 黑衣/n 、/w 扎/v 马尾/ns 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 坐/v 在/p 舞台/n 边/k 观看/v ；/w 今年/t 元旦/t 在/p 新加坡/nsf 举办/v 歌迷/n 福利/n 秀/ag 时/ng ，/w 王力宏/nr 和/cc 妻子/n 一起/s 上台/vi 切/v 蛋糕/nf ；/w 吴建豪/nr 的/ude1 婚礼/n ，/w 王力宏/nr 夫妇/n 也/d 一同/d 出席/v 。/w 最近/t 正好/z 又/d 遇上/v 美国/nsf 的/ude1 高校/n 假期/t ，/w 李靓蕾/nr 完全/ad 有/vyou 时间/n 陪伴/v 。/w 厦门/ns 的/ude1 歌迷/n 们/k ，/w 这/rzv 两天/mq 可/v 要/v 好好/d 留意/v 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 刘筠/nr ）/w 
