“/w 现在/t 的/ude1 公园/n 西路/n ，/w 不仅/c 路面/n 美观/a ，/w 而且/c [交通/n 秩序/n]/nz 也好/y 了/ule 很多/m ！/w ”/w 1月14日/t ，/w 在/p 龙海市/ns 石码镇/ns 经营/v 食杂店/n 的/ude1 老黄/nz 说/v 。/w 
去年/t [12/m 月份/n]/mq ，/w 龙海市/ns 实施/v 道路/n 维修/v [整治/vn 工程/n]/nz ，/w 对/p 西/f 浮/v 路/n 、/w 二环路/ns 等/udeng 主干道/n 的/ude1 路面/n 进行/vn 维修/vn 整治/vn ，/w 对/p 旧/a 区/n 公园路/nz 、/w 解放/v 东路/n 、/w 工农路/nz 等/udeng 进行/vn 道路/n 景观/n 改造/vn 提升/v 工程/n ，/w 共计/v 修缮/vn 和/cc 改造/v 道路/n 近/a [5/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 并/cc 清理/v 雨/n 污/ag 管道/n 20余处/m ，/w 更换/v 破损/vn 井盖/nz [46/m 处/n]/mq 。/w 
“/w 这/rzv 只是/d 龙海/ns 重点/n 整治/vn ‘/w 五乱/nz ’/w 的/ude1 工程/n 之一/rz 。/w ”/w [龙海/ns 市容/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt 林建聪/nr 说/v ，/w 龙海/ns 结合/v 创/v 城/n 、/w [创卫/nz 工作/vn]/nz 部署/v 要求/n ，/w 突出/a 市容/n 管理/v 难点/n 问题/n 和/cc [薄弱/a 环节/n]/nz 的/ude1 整改/vn ，/w 以/p 治理/vn 乱/d [摆摊/v 设点/vi]/nz 、/w 乱/d 挂/v 广告/n 条幅/n 、/w 乱/d 贴/v 乱画/nz 、/w 乱/d 搭/v 乱/d 建/v 、/w 乱/d 堆放/v 等/udeng “/w 五乱/nz ”/w 为/p 重点/n ，/w 实施/v 各项/r 市容/n 环境/n 整治/vn 和/cc 美化/v 提升/vn 工程/n ，/w 使/v 市容/n 得到/v 较大/d 改观/vi 。/w （/w 郭东福/nr 郑智敏/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
