澳大利亚/nsf 即将/d 建造/v 中国/ns [主题/n 公园/n]/nz ，/w 预计/v 将/d 带动/v 当地/s 旅游业/n 复苏/vi 。/w 据/p 澳大利亚/nsf 新快网/nz 1月14日/t 报道/v ，/w 澳大利亚/nsf 新州/ns [中央/n 海岸/n]/nz 市/n (/w CentralCoast/x )/w 的/ude1 瓦纳维尔/nrf (/w Warnervale/x )/w 地区/n 准备/v 耗资/vn [8000/m 万/d 澳元/q]/mq (/w 约/d 合/v [4/m ./w 36/m 亿元/q]/mq 人民币/n )/w 建造/v 一座/mq 中国/ns 佛寺/n ，/w 而/cc 这/rzv 座/q 佛寺/n 仅仅/d 是/vshi 一项/mq 总投资/nz 高达/v [5/m 亿/m 澳元/q]/mq 的/ude1 中国/ns [主题/n 公园/n]/nz 其中/rz 的/ude1 一/m 小/a 部分/n 而已/y 。/w 
据/p 报道/v ，/w 这个/rz 中国/ns [主题/n 公园/n]/nz 将/d 在/p 2014年12月/t 开工/vi ，/w 计划/n 于/p 2015年/t 中期/f 向/p 市民/n 开放/v 。/w 该/rz 寺庙/n 前院/s 将/d 建造/v 一个/mq 巨大/a 的/ude1 佛像/n ，/w 整个/b 佛寺/n 占地/v 达/v [8500/m 平方米/q]/mq 。/w 
据/p 报道/v ，/w 澳大利亚/nsf 怀昂/ns 郡/n (/w WyongShire/x )/w 市长/nnt 伊顿/ntc (/w DougEaton/x )/w 正在/d 中国/ns 广州/ns 招商引资/vl ，/w 他/rr 表示/v ，/w 该/rz 中国/ns [主题/n 公园/n]/nz 将/d 把/pba 澳大利亚/nsf [中央/n 海岸/n]/nz 变成/v “/w 旅游者/n 天堂/n ”/w 。/w 
据/p 报道/v ，/w 2013年12/t 月底/t 伊顿/ntc 出席/v 了/ule 在/p 中国/ns 上海/ns 举行/v 的/ude1 寺庙/n 项目/n 启动/v 午餐会/n 。/w 该/rz 中国/ns [主题/n 公园/n]/nz 首期/n 工程/n 占地/v [15/m 公顷/q]/mq ，/w 包括/v [6/m 个/q]/mq 景区/n 在/p 内/f 。/w 这些/rz 景区/n 包括/v 仿/v 紫禁城/ns 和/cc 唐/tg 、/w 宋/tg 两朝/nz 大/a 学院/nis 正门/n 建造/v 的/ude1 古/tg 中国/ns 城门/n 、/w 一个/mq 华南/ns 水城/n 景区/n 、/w 怀昂/ns 郡/n 大/a 剧院/nis 、/w 一座/mq [9/m 层/qv]/mq 高/a 的/ude1 佛塔/n 、/w 皇家/n 别墅/n 及/cc 熊猫/n 天堂/n 。/w 熊猫/n 天堂/n 里/f 会/v 以/p [4/m D/x]/mq 影院/nis 的/ude1 形式/n 展示/v 熊猫/n 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w 但/c 没有/v 真正/d 的/ude1 熊猫/n 。/w 
伊顿/ntc 市长/nnt 表示/v ，/w 该/rz 项目/n 尚未/d 在/p 澳大利亚/nsf 州政府/n 获得/v 通过/p ，/w 但/c 预计/v “/w 不会/v 等/udeng 太久/nz ”/w 。/w 州政府/n 会/v 分阶段/nz 进行/vn 建设/vn ，/w 完工/vi 后/f 将/d 成为/v 澳大利亚/nsf 中/f 海岸/n 地区/n 唯一/b 的/ude1 人造/b 景区/n ，/w 会/v 对/p 区内/n 旅游业/n 复苏/vi 和/cc 经济发展/v 起到/v 关键性/n 作用/n 。/w “/w 黄金海岸/n 要/v 小心/a 了/ule 。/w ”/w 市长/nnt 如是说/dl 。/w 
据/p 报道/v ，/w 市政府/n 发言/vi 人称/n 这/rzv 座/q 寺/ng 的/ude1 寺/ng 名/q 初定/nz 为/p “/w 感恩寺/nz ”/w ，/w M1/x 高速路/n 将/d 与/cc 寺庙/n 相邻/vi ，/w 交通/n 便利/an 。/w 
据/p 报道/v ，/w 该/rz 中国/ns [主题/n 公园/n]/nz 建设/v 资金/n 来自/v 中国/ns 投资者/nnd 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 聂萍/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
