李克强/nr 晤/vg 保加利亚/nsf 总统/nnt 吁/vg 保/v 方/q 为/p 中国/ns 游客/n 提供/v 签证/n 便利/an 
人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵明昊/nr ）/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 14日/t 下午/t 在/p 人民大会堂/nz 会见/v 保加利亚/nsf 总统/nnt 普列夫内利耶夫/nrf 。/w 
李克强/nr 说/v ，/w 中/f 保/v 建交/vn 65年/t 来/vf ，/w [双边/n 关系/n]/nz 始终/d 健康/a 顺利/ad 发展/vn 。/w 昨天/t 习近平/nr 主席/nnt 同/p 你/rr 共同/d 宣布/v 建立/vn 中/f 保/v 全面/ad 友好/a [合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz 。/w 中/f 保/v 双方/n 将/d 以此/d 为/p 契机/n ，/w 深化/v 务实/vn 合作/vn ，/w 扩大/v 各/rz 领域/n 交流/vn ，/w 推动/v [两国/mq 关系/n]/nz 取得/v 更大/d 发展/vn 。/w 
李克强/nr 指出/v ，/w 中/f 保/v 合作/vn 互补性/n 强/a ，/w 前景/n 广阔/a 。/w 中方/n 在/p 高铁/nz 、/w 高速公路/n 、/w 核电/n 、/w 水电/n 等/udeng 领域/n 拥有/v [先进/a 技术/n]/nz 和/cc 丰富/a 经验/n ，/w 愿/v 积极/ad 参与/v 保/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 中方/n 鼓励/v [中国/ns 企业/n]/nz 赴/v 保/v 开展/vn 农产品/n 贸易/vn 、/w [农业/n 科研/n]/nz 开发/vn 等/udeng 合作/vn ，/w 支持/v 两国/mq 扩大/v 旅游/vn 合作/vn 。/w 希望/v 保/v 方/q 为/p [中国/ns 企业/n]/nz 投资/vn 创造/v 良好/a 条件/n ，/w 为/p 中国/ns 游客/n 赴/v 保/v 提供/v 签证/n 便利/an 。/w 
李克强/nr 表示/v ，/w 不久/d 前/f 举行/v 的/ude1 中国/ns —/w 中/f 东欧/ns [国家/n 领导人/nnt]/nnt 会晤/v 规划/n 了/ule 双方/n 合作/v 蓝图/n 。/w 中方/n 愿/v 与/cc 包括/v 保/v 方/q 在/p 内/f 的/ude1 中/f 东欧/ns 各国/rzs 落实/v 好/a 会晤/v 成果/n ，/w 更好/d 造福/v 双方/n 人民/n ，/w 推动/v [中欧/ns 关系/n]/nz 全面/ad 均衡/a 发展/vn 。/w 
普列夫内利耶夫/nrf 表示/v ，/w 保/v 中长期/n 友好/a ，/w 各/rz 领域/n 合作/v 成果/n 丰硕/a 。/w 保/v 方/q 愿/v 与/cc 中方/n 共同/d 办好/vi 庆祝/v 两国/mq 建交/vi [65/m 周年/q]/mq 活动/vn ，/w 扩大/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 农业/n 、/w 教育/vn 、/w 科技/n 、/w 旅游/vn 等/udeng 合作/vn ，/w 将/d 两国/mq 深厚/a 的/ude1 传统/n 友谊/n 和/cc 良好/a 的/ude1 [政治/n 关系/n]/nz 转化/v 为/p 更多/ad 务实/vi 合作/v 成果/n 。/w 保/v 方/q 欢迎/v [中国/ns 企业/n]/nz 赴/v 保/v 投资/vn 兴业/v ，/w 将/d 提供/v 便利/an 条件/n 。/w 保加利亚/nsf 作为/p 中国/ns 在/p 欧盟/n 内/f 的/ude1 好朋友/nz ，/w 愿/v 为/p 推动/v 欧/b 中/f 关系/n 和/cc 中/f [东欧/ns 国家/n]/nz —/w 中国/ns 合作/vn 发挥/v 积极/ad 和/cc 建设性/n 作用/n 。/w 
