本报讯/nz 1月6日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 福清市/ns 城头镇/ns ，/w 一名/mq 吸毒/vi 成瘾/nhd 的/ude1 男子/n 出现/v 幻觉/nhd 欲/d 跳楼/v 。/w 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 发现/v 一名/mq 男子/n 站/vi 在/p 镇政府/nis 的/ude1 楼顶/n 阳台/n ，/w 情绪/n 激动/a 并/cc 不断/d 叫嚷/v 自己/rr 被/pbei 人/n 绑架/v 。/w 
民警/nnt 发现/v 该/rz 名/q 男子/n 口齿不清/nhd 、/w 思维/n 混乱/a 、/w 目光呆滞/nhd ，/w 怀疑/v 可能/v 是/vshi 吸毒/vi 成瘾/nhd 产生/v 幻觉/nhd 。/w 由于/p 该/rz 男子/n 思维/n [极度/d 混乱/a]/nz ，/w 尽管/c 民警/nnt 多/a 番/qv 劝导/v 但/c 均/d 无/v 收效/vn ，/w 为了/p 避免/v 意外/a 情况/n 的/ude1 发生/vn ，/w 民警/nnt 做好/v [防护/vn 措施/n]/nz 之后/f ，/w 迅速/ad 将/d 该/rz 名/q 男子/n 成功/a 拽/v 下/f 阳台/n 。/w 
随后/d ，/w 民警/nnt 将/d 该/rz 男子/n 林/ng 某/rz 清/tg 带回/v 派出所/nis 进行/vn 尿检/nz ，/w 结果/n 呈阳性/nz 。/w 现/tg 林/ng 某/rz 清/tg 已/d 被/pbei 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz 15日/t 的/ude1 处罚/vn 。/w 记者/nnt 陈锟/nr 实习生/nnt 吴凌静/nr 通讯员/nnt 叶兴旺/nr 
