筼筜湖/nz 的/ude1 水质/n ，/w 历经/v 多年/mq 治理/vn ，/w 有时/d 还是/c 会/v 散发/v 臭味/n 。/w 对此/d ，/w 不仅/c 来自/v 厦门/ns 的/ude1 代表/nnt [深/a 有/vyou 体会/v]/nz ，/w 来自/v 省/n 里/f 的/ude1 代表/nnt 同样/d 有/vyou 感受/v 。/w [怎样/ryv 才能/n]/nz 治/v 好/a 筼筜湖/nz ，/w 昨天/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 在/p 分组/vn 审议/v 中/f ，/w 纷纷/d 支招/nz 。/w 
省/n 人大常委会/nis 委员/nnt 、/w 环城/vn 工委/nis 主任/nnt 、/w 省/n 建设厅/nis 原/b 厅长/nnt 林坚飞/nr 说/v ，/w 他/rr 每次/r 到/v 厦门/ns 时/ng ，/w 在/p 筼筜湖/nz 边上/f 还是/c 不时/d 会/v 闻到/v 湖水/n 的/ude1 臭味/n ，/w 这么/rz 多年来/d ，/w 厦门市/ns 花/n 了/ule 那么/c 多/a 精力/n ，/w 还是/c 治理/vn 不好/a 筼筜湖/nz 。/w 
市长/nnt 刘可清/nr 说/v ，/w 他/rr 也/d 一直/d 在/p 琢磨/v 筼筜湖/nz 的/ude1 问题/n 。/w 他/rr 从/p 水/n 动力/n 的/ude1 角度/n 分析/vn 说/v ，/w 湖/n 的/ude1 形状/n 和/cc 水/n 的/ude1 流向/vn 一定/b 要/v 吻合/vn ，/w 如果/c 不/d 吻合/vi 就/d 一定会/nz 出现/v 死角/n 。/w 筼筜湖/nz 过去/vf 是/vshi 一个/mq 海湾/n ，/w 用/p 海堤/n 围成/nz 湖/n 后/f ，/w 里面/f 没有/v 科学/n 设计/vn ，/w 就/d 有/vyou 一些/mq 死角/n ，/w 海水/n 涨潮/vi 进/vf 退潮/vi 出/vf ，/w 无论/c 水/n 再/d 怎么/ryv 流动/vn ，/w 总是/d 有些/rz 地方/n 的/ude1 水/n 带动/v 不/d 起来/vf ，/w 成/v 了/ule 死水/n ，/w 就/d 会/v 发臭/vi 。/w 
刘可清/nr 说/v ，/w 市政府/n 已经/d 下决心/vi ，/w 把/pba 筼筜湖/nz 周边/n 及/cc 整个/b 厦门岛/ns 的/ude1 排污口/n 全部/m 进行/vn 截/v 污/ag ，/w 截/v 污/ag 工作/vn 结束/v 后/f ，/w 有/vyou 必要/a 再/d 做/v 个/q 物理模型/gp 进行/vn [科学/n 分析/vn]/nz ，/w 研究/vn 是否/v 能/v 把/pba 筼筜湖/nz 的/ude1 形状/n “/w 修整/vn ”/w 一下/mq ，/w 消灭/v 这些/rz 死角/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz [特派/vn 记者/nnt]/nnt 黄智敏/nr 易福进/nr 黄少毅/nr ）/w 
