从/p 不法分子/n 处/n 收缴/v 的/ude1 偷盗/vn 工具/n 
凌晨/t 33时/t 许时许/nr ，/w ，/w 黄兴刚/nr 带领/v 队员/nnt 在/p 三环路/ns 上/f 巡逻/vn 黄兴刚/nr 带领/v 队员/nnt 在/p 三环路/ns 上/f 巡逻/vn 
三环路/ns 附近/f 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 高杆灯/nz 被盗/v ，/w 黄兴刚/nr 努力/ad 地/ude2 将/d 头/n 伸进/v 灯杆/nz 内/f 查看/v 被/pbei 偷盗/v 情况/n 
昨日/t 凌晨/t ,/w [寒风/n 凛冽/a]/nz ，/w 户外/s 的/ude1 温度/n 不到/v [3/m ℃/w]/mq 。/w 福州/ns 琴/n 亭/ng 高架桥/n 底/f 一片/mq 寂静/a ，/w 不远处/s ，/w 在/p 夜色/n 掩映/vi 下/f 停靠/v 着/uzhe 一辆/mq 小卡车/nz 。/w 
“/w 刚/d 在/p 附近/f 巡/vg 了/ule 一遍/mq ，/w 今夜/t 可能/v 没什么/vl 情况/n 。/w ”/w 黄兴刚/nr 打开/v 车门/n 上车/v 后/f ，/w 立刻/d 跟/p 同伴/n 小/a 高/a 说明/v 刚刚/d 在/p 外/f 巡视/v 情况/n ，/w 交接/vn 后/f ，/w 小/a 高等/b 两人/mq 下车/vi 朝着/p 高架桥/n 底/f 走/v 去/vf 。/w 
黄兴刚/nr 是/vshi [福州/ns 路灯/n 管理所/nis]/nt 保安/b 小队/n 队长/nnt 。/w 他/rr 说/v ，/w 白天/t 小队/n 在/p 日常/b 巡查/v 时/ng 发现/v ，/w 琴/n 亭/ng 高架桥/n 底下/f 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 路灯/n 突然/ad 全部/m 失明/vi ，/w 经/p 查实/v 原因/n 是/vshi 路灯/n 的/ude1 一个/mq 电缆/n 源头/n 被/pbei 剪断/v 。/w 
“/w 电缆/n 源头/n 被/pbei 剪断/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 讯号/n ，/w 说明/v 这/rzv 附近/f 有/vyou ‘/w 电/n 老鼠/n ’/w 出没/vi 。/w ”/w 黄兴刚/nr 眼神/n 发亮/vi ，/w 依/v 他/rr 的/ude1 经验/n 判断/v ，/w 剪/v 电缆/n 之/uzhi 人/n 这/rzv 几天/mq 时间/n 还/d 会/v 过来/vf 盗窃/v 电缆/n 。/w 所以/c ，/w 他们/rr 决定/v 这/rzv 几天/mq 轮番/d 来/vf 这/rzv 彻夜/d 蹲守/nz ，/w 等待/v “/w 电/n 老鼠/n ”/w 的/ude1 再次/d 到来/vi 。/w 
