马堂村/ns 的/ude1 牌坊/n 上/f 画/v 着/uzhe 奔跑/vi 的/ude1 骏马/n 
[三/m 个/q]/mq 村/n 以/p 马/n 命名/v ，/w 还有/v 独特/a 风俗/n 
马/n 年/qt 说/v 马/n ，/w 在/p 平和县/ns 安厚镇/nz ，/w 这里/rzs 的/ude1 人们/n 特别/d 崇尚/v 马/n ，/w 先/d 有/vyou 马堂村/ns ，/w 之后/f 又/d 催生/vi 了/ule 双马村/ns 和/cc 马三村/ns 。/w 不但/c 如此/rzv ，/w 马堂村/ns 逢年过节/bl 还要/d 扎/v 马灯/n 、/w 骑/v 骏马/n 游街/v 。/w 1月14日/t ，/w 安厚镇/nz 马堂村/ns 的/ude1 “/w 当地/s 通/v ”/w 张高才/nr 老先生/n ，/w 向导/nnt 报/n 记者/nnt 历数/nz 当地/s “/w 马/n 事/n ”/w 。/w 
马/n 堂/ng ：/w 耕读/nz 起家/vi 堂堂正正/vl 
张高才/nr 介绍/v ，/w 如今/t 的/ude1 马堂村/ns 以前/f 叫/vi 马塘村/ns 。/w 600/m 多年前/d 他们/rr 张氏/nz 族人/n 从/p 宁化县/ns 石壁村/ns 迁徙/v 到/v 现在/t 的/ude1 马堂村/ns ，/w 张姓/nz 人家/n 讲究/v 传承/vn 有序/a ，/w 就/d 在/p 村/n 中/f 选址/vi 建起/v 自己/rr 的/ude1 大宗/b 祠堂/n ，/w 祠堂/n 正/d 对/p 着/uzhe 对面/f 的/ude1 马鞍山/ns ，/w 周边/n 又/d 有/vyou [十八/m 口/n]/mq 池塘/n ，/w 就/d 叫/vi 该/rz 地/ude2 —/w —/w 马塘/ns 。/w “/w 把/pba 这里/rzs 叫/vi 马塘/ns 还有/v 一个/mq 来历/n ，/w 我们/rr 宁化/ns 石壁/n 祖先/n 祠堂/n 也/d 正/d 对/p 着/uzhe 一座/mq 马山/ns 的/ude1 山峰/n ，/w 迁/v 来/vf 安/ag 厚/a 的/ude1 先人/n 为了/p 纪念/v 先祖/n ，/w 把/pba 这里/rzs 叫/vi 马塘/ns 。/w ”/w 张高才/nr 说/v 。/w “/w 我们/rr 都/d 是/vshi [客家/n 后裔/n]/nz ，/w 客家人/n 历来/d 重视/v 耕读/nz 起家/vi 。/w ”/w 张高才/nr 介绍/v ，/w 正是/v 在/p 这种/r 思想/n 主导/n 下/f ，/w 在/p 明万历/nz 年间/n 这里/rzs 就/d 出/vf 了/ule 一位/mq 官居/nz [四/m 品/ng]/mq 的/ude1 进士/nnt 张一栋/nr 。/w “/w 张一栋/nr 把/pba 马塘/ns 改称/v 马/n 堂/ng ，/w 意思/n 是/vshi 告诫/v 自己/rr 的/ude1 族人/n ，/w 要/v 堂堂正正/vl [做人/vi 做事/vi]/nz 。/w ”/w 
目前/t ，/w 安厚镇/nz 姓/v 张/q 的/ude1 三万多人/m 基本/a 都/d 是/vshi 马/n 堂/ng 的/ude1 张氏/nz 后人/n ，/w 在/p 东南亚/nsf 和/cc 港澳台/n 的/ude1 张氏/nz 后人/n 是/vshi 安/ag 厚/a 张姓/nz 人口/n 的/ude1 [几十/m 倍/q]/mq 。/w 
