图片/n 来自/v 于/p 网友/n 
昨天/t ，/w 导报/n 报道/v 马拉松/n 业余组/nis 有人/r 作假/vi 后/f ，/w [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 组委会/nis 竞赛/vn 部/q 正式/ad 开/v 出/vf 罚单/nz ，/w 取消/v [3/m 名/q]/mq 作弊/vi 选手/n 的/ude1 成绩/n ，/w 禁赛/v 两年/mq 。/w 
组委会/nis 介绍/v ，/w 在/p 2014/m [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 男子/n 业余/b [20/m —/w 40/m 岁/qt]/mq 组/n 比赛/vn 中/f ，/w [14015/m 号/q]/mq （/w 杨础维/nr ）/w 、/w [09059/m 号/q]/mq （/w 耿加同/nr ）/w 和/cc [09061/m 号/q]/mq （/w 仪明园/nr ）/w ，/w 违规/vn 采用/v “/w 接力/vn ”/w 方式/n ，/w 分别/d 获得/v 该/rz 组别/n 第二名/mq 、/w [第六/m 名/q]/mq 和/cc [第七/m 名/q]/mq 的/ude1 成绩/n 。/w 
其中/rz ，/w [09059/m 号/q]/mq 选手/n 同时/c 佩戴/v 了/ule 09061/m 的/ude1 芯片/n ，/w 以致/c 两个/mq 号码/n 的/ude1 成绩/n 在/p 每一个/mq 计时/vi 点/qt 都/d 一模一样/al 。/w 
根据/p 规程/n 和/cc 规则/n 规定/n ，/w 组委会/nis 竞赛/vn 部/q 决定/v 取消/vn [14015/m 号/q]/mq 、/w [09059/m 号/q]/mq 和/cc [09061/m 号/q]/mq 运动员/nnt 的/ude1 比赛/vn 成绩/n ，/w 并/cc 追加/v “/w 两年/mq 内/f 不准/v 参加/v [厦门/ns 国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz ”/w 的/ude1 处罚/vn ,/w 空缺/v 的/ude1 名次/n 按/p 成绩/n 依次/d 递补/v 。/w 
作弊/vi 的/ude1 不止/v 上述/b [3/m 人/n]/mq ，/w 昨天/t ，/w 多/a 位/q 马拉松/n 爱好者/n 举报/vn ，/w 还有/v [3/m 名/q]/mq 选手/n 作弊/vi ，/w 号码/n 分别为/v 14016/m 、/w 00488/m 和/cc 14014/m ，/w 他们/rr 的/ude1 作弊/vn 手段/n 跟/p 变魔术/nz 一样/uyy 精彩/a 。/w 
14016/m 登记/vn 的/ude1 名字/n 叫/vi 宋起程/nr ，/w 是/vshi 男子/n 业余/b 20/m －/w [40/m 岁/qt]/mq 组/n 的/ude1 第一名/mq ，/w 成绩/n 2：27/m ：/w 01/m ，/w 相当/d 了得/a 。/w 
但/c 跑/v 友/ng 们/k 发现/v ，/w [14016/m 号/q]/mq 在/p 2013年/t 上海/ns [马拉松/n 赛/vn]/nz 时/ng 名叫/v 刘洪亮/nr ，/w 疑/vg 为/p 替/p 跑/v ，/w 同名/vn 选手/n 在/p 2013年/t 南京/ns 亚青会/nz 获/v 3000/m 米冠军/nz ，/w 是/vshi [中国/ns 田径/n 协会/nis]/nt 注册/vn 运动员/nnt 。/w 
00488/m 跑出/vf 3：08/m ：/w 55/m ，/w 登记/vn 名叫/v 王平/nr ，/w 向/p 组委会/nis 提出申请/v 等级/n 达标/vi 运动员/nnt 。/w 跑/v 友/ng 们/k 揪出/nz ，/w 他/rr 是/vshi [14015/m 号/q]/mq 的/ude1 第一棒/m 选手/n ，/w 撕下/v 号牌/nz 后/f “/w 变身/nz ”/w 而/cc 成/v 。/w 
14014/m 也/d 是/vshi 接力跑/nz ，/w 前后/f 出现/v 两个/mq 不同/a 的/ude1 人/n 。/w 不可思议/al 的/ude1 是/vshi ，/w 跑/v 友/ng 们/k 分析/vn 出/vf ，/w 14014/m 的/ude1 第一棒/m 选手/n 应该/v 是/vshi 换/v 了/ule 衣服/n ，/w 去/vf 跑/v 14015/m 的/ude1 [最后/f 一/d 棒/ng]/nz 。/w 
●/w 14014/m 的/ude1 第一棒/m ，/w 照片/n 放大/v 发现/vn ，/w 号码/n 牌/n 是/vshi 粘/v 上去/vf 的/ude1 。/w 
●/w 14014/m 的/ude1 第二棒/m ，/w 冲/v 向/p 终点/n 后/f ，/w 竟然/d 没有/v 成绩/n ？/w 可疑/a 。/w 
●/w 14015/m 的/ude1 第一棒/m ，/w 撕掉/nz 号码/n 牌/n 后/f ，/w 变成/v 了/ule 00488/m 。/w 
●/w 14015/m 的/ude1 第三棒/m ，/w 虽然/c 戴/v 了/ule 墨镜/n ，/w 但/c 裤子/n 、/w 鞋子/n 、/w 袜子/n 、/w 跑/v 姿/ng 和/cc 面部/n 下/f [半/m 部分/n]/mq ，/w 都/d 和/cc 14014/m 的/ude1 第一棒/m 极像/nz 。/w 
●/w 14016/m 的/ude1 选手/n ，/w 在/p 2013年/t 上海/ns [马拉松/n 赛/vn]/nz 上/f 出现/v ，/w 名字/n 叫/vi 刘洪亮/nr ，/w 疑/vg 为/p 替/p 跑/v 。/w 跑/v 友/ng 查出/v ，/w 同名/vn 选手/n 参加/v 2013年/t [南京/ns 世/ng 青/a 会/v]/nt 获/v 3000/m 米冠军/nz 。/w 
●/w 09059/m 是/vshi 两个人/mq 在/p 跑/v 。/w 
●/w 09059/m 和/cc 09061/m 的/ude1 成绩/n [完全/ad 相同/a]/nz ，/w 但/c 事实/n 是/vshi ，/w 只有/c [09059/m 一个人/mq]/mq 冲/v 向/p 终点/n ，/w 当时/t 09061/m 还/d 离得/v 很远/d 。/w 这/rzv 证明/v ，/w 09061/m 的/ude1 芯片/n 也/d 在/p 09059/m 的/ude1 身上/s 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吕寒伟/nr ）/w 
