陈德清/nr 编/v 的/ude1 “/w 厦门/ns 百科/n ”/w 封面/n 。/w 
在/p 这里/rzs ，/w 你/rr 可以/v 看到/v 厦门/ns 著名/a 二十/m 景点/n 的/ude1 全/a 攻略/n ，/w 包括/v 景点/n 介绍/v 、/w [公交/b 线路/n]/nz 、/w 收费/vn 标准/n 、/w 住宿/vn 、/w 小吃/n 等/udeng ；/w 在/p 这里/rzs ，/w 有/vyou [火车/n 时刻表/n]/nz 、/w 售票点/n 、/w 各/rz 大/a 汽车站/n 时刻表/n ；/w 你/rr 还/d 能/v 找到/v 自驾游/nz 指南/n 、/w 购物/vn 攻略/n ；/w 还有/v 救急/vn 电话/n 、/w [家/q 有/vyou 妙/a 招/v]/nz 、/w 健康/a 口诀/n 、/w 避震/nz 等/udeng 常识/n …/w …/w 这/rzv 是/vshi 一份/mq 民间/n 的/ude1 “/w 厦门/ns 百科/n ”/w ，/w 作者/nnt 是/vshi 一名/mq 普通/a 的/ude1 厦门/ns 工薪阶层/ns —/w —/w [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 江西/ns 小伙/n 陈德清/nr 花费/v 了/ule 一年/mq 多/a 的/ude1 [业余/b 时间/n]/nz 完成/v 。/w 
一年/mq 多/a 来到/v 处/n 跑/v 
成/v 了/ule “/w 厦门/ns 通/v ”/w 
“/w 2010/m 年底/f ，/w 我/rr 一个/mq 南京/ns 朋友/n 自制/v 电子版/n ‘/w 南京/ns 百科/n ’/w 。/w 太/d 震撼/v 了/ule ！/w 南京/ns 的/ude1 各种/rz 信息/n 都/d 能/v 在/p 上面/f 找到/v 。/w ”/w 陈德清/nr 说/v ，/w 当时/t 他/rr 就/d 想/v ，/w 南京/ns 这么/rz 大/a ，/w 凭/p 朋友/n 一/m 己/rr 之/uzhi 力/n 都/d 能/v 做到/v ，/w 他/rr 也/d 可以/v 做/v 一份/mq 厦门/ns 版/n 的/ude1 “/w 百科全书/n ”/w ！/w 
陈德清/nr 马上/d 行动起来/v 。/w 上网/v 查/v 资料/n ，/w [实地/d 调研/vn]/nz 。/w 厦门/ns 有/vyou 多少/ry 条/q 街/n ，/w 多少/ry 个/q 公园/n ，/w 多少/ry 个/q 景点/n ，/w 他/rr 烂熟/z 于/p 心/n ；/w [火车/n 时刻表/n]/nz 、/w [汽车/n 时刻表/n]/nz ，/w 他/rr [倒/vi 背/v 如/v 流/v]/nz 。/w 为了/p 做到/v 这/rzv 一切/rz ，/w 陈德清/nr 用/p 了/ule 一年/mq 多/a 时间/n ，/w 用/p 他/rr 的/ude1 话说/vn “/w 所有/b 的/ude1 [业余/b 时间/n]/nz 都/d 豁出去/vi 了/ule 。/w ”/w 
2012年初/t ，/w 陈德清/nr 通宵达旦/dl 了/ule [三/m 天/qt]/mq 。/w 排版/vn ，/w 输入/v ，/w 配/v 图/n ，/w 将/d 所有/b 收集/v 到/v 的/ude1 资料/n 制成/v 了/ule 幻灯片/n 文档/n ，/w 形成/v [第一/m 代/q]/mq 电子版/n “/w 厦门/ns 百科/n ”/w 。/w “/w 好/a 兴奋/a ，/w 好/a 有/vyou 成就感/n 。/w ”/w 当天/t ，/w 陈德清/nr 就/d 将/d “/w 厦门/ns 百科/n ”/w 通过/p 邮箱/n 群发/v 给/p 好友/n 。/w 
没想到/nz ，/w 很快/d 就/d 得到/v 了/ule 朋友们/nz 的/ude1 回应/vn ：/w “/w 你好/vl 棒/ng ，/w 太/d 有/vyou 意义/n 了/ule ，/w 厦门/ns 百科/n 里/f 的/ude1 内容/n 不知/v 有/vyou 多少/ry 人/n 需要/v 呢/y ！/w ”/w 这/rzv 让/v 陈德清/nr 受到/v 了/ule 莫大/b 的/ude1 鼓舞/vn ，/w 他/rr [暗/a 下决心/vi]/nz ，/w 厦门/ns 百科/n 的/ude1 内容/n ，/w 还要/d 随着/p [这个/rz 城市/n]/nz 的/ude1 建设/vn 发展/vn ，/w 每年/r 更新/v 一次/mq ，/w 无偿/d 提供/v 给/p 需要/v 的/ude1 人/n 。/w 
每年/r 更新/v 一次/mq 
大/a 受/v 朋友/n 欢迎/v 
2014年1月/t ，/w 经过/p 第二次/mq 更新/v 的/ude1 “/w 厦门/ns 百科/n ”/w 出炉/v 了/ule ，/w 这份/r 全新/b 的/ude1 电子版/n “/w 厦门/ns 百科/n ”/w 不仅/c 配/v 了/ule 音乐/n ，/w 还/d 增加/v 了/ule 以往/t 没有/v 的/ude1 安全/an 知识/n 、/w 防盗/vn 防骗/nz 知识/n ，/w 福建省/ns 主要/b [旅游/vn 景点/n]/nz [门票/n 价格/n]/nz ，/w 鼓浪屿/ns 、/w [曾厝垵/nz 家庭/n 旅馆/nis]/nt 电话/n 等/udeng 内容/n 。/w 陈德清/nr 说/v ，/w 平时/t 他/rr 都会/n 刻意/d 把/pba 厦门/ns 新/a 增加/v 的/ude1 信息/n 记录/v 下来/vf ，/w 在/p 每年/r 的/ude1 [1/m 月份/n]/mq 一并/d 更新/v 。/w 
前/f 几天/mq ，/w 陈德清/nr 将/d 新版/b “/w 厦门/ns 百科/n ”/w 又一次/mq 通过/p [邮件/n 群发/v]/nz 给/p 了/ule 好友/n 。/w [没/d 过/uguo 几天/mq]/nz ，/w 一个/mq 朋友/n 就/d 打/v 来/vf 了/ule 电话/n ，/w 激动/a 得/ude3 语无伦次/nz 。/w 原来/d ，/w 这个/rz 朋友/n 把/pba “/w 厦门/ns 百科/n ’/w 当做/v [新年/t 礼物/n]/nz 顺手/d 发给/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 一个/mq 客户/n ，/w 第二天/mq 客户/n 就/d 主动/ad 上门/vi ，/w 签订/v 了/ule 一个/mq 谈/v 了/ule 好/a 久/a 但/c 迟迟/d 无法/v 敲定/v 的/ude1 合同/n 。/w “/w 客户/n 对/p 朋友/n 说/v ，/w 他/rr 在/p 厦门/ns 待/vi 了/ule 这么/rz 久/a ，/w 第一次/mq 收到/v 这么/rz 用心/ad 的/ude1 礼物/n 。/w ”/w 
这/rzv 让/v 陈德清/nr 又一次/mq 肯定/v 了/ule 做/v 这/rzv 件/q 事/n 的/ude1 “/w 价值/n ”/w 。/w “/w 家人/n 知道/v 后/f ，/w 都/d 夸/v 我/rr 呢/y 。/w ”/w 陈德清/nr 认为/v ，/w 无论是/c 外地/s 游客/n ，/w 还是/c 当地/s 居民/n ，/w “/w 厦门/ns 百科/n ”/w 的/ude1 价值/n 就/d 在于/v 能/v 为/p 大家/rr 提供/v 帮助/vn ，/w 让/v 大家/rr 更/d 了解/v 厦门/ns 。/w （/w 记者/nnt 邓宁/nr 供/vi 图/n //w 陈德清/nr ）/w 
