近日/t ，/w 在/p [芗城区/ns 行政/n 服务/vn 中心/nis]/nt ，/w [芗城区/ns 纪委/nnt]/nt 组织/n [机关/n 效能/n]/nz 监督员/nnt 实地/d 开展/v 效能/n 督查/vn （/w 如/v 图/n ）/w 。/w 据悉/v 《/w 福建省/ns [机关/n 效能/n 建设/vn]/nz 工作/vn 条例/n 》/w 颁布实施/v 以来/f ，/w [芗城/ns 纪委/nnt]/nt 充分/ad 运用/v 好/a 《/w 条例/n 》/w 这个/rz 有效/a 载体/n ，/w 迅速/ad 组织/n 多/a 支/q 效能/n 督查/v 小组/nis ，/w 分赴/v 辖区/n 各/rz 部门/n ，/w 深入/ad 开展/v 明察暗访/vl ，/w 有效/a 推进/vi [机关/n 效能/n 建设/vn]/nz 。/w 杨怡静/nr 戴伟平/nr 摄影/vn 报道/v 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
