据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 表示/v ，/w 党内/s 可/v 就/d 对/p 陆/ng 政策/n 进行/vn 辩论/vn ，/w 明/ag (/w 14/m )/w 日/b 还/d 将/d 接受/v 访问/vn ，/w 畅谈/v 两岸/n 政策/n 。/w 不过/c ，/w 台/q 当局/n “/w 行政院/nis ”/w 前/f 发言人/nnt 胡幼伟/nr 认为/v ，/w 民进党/nz 如果/c 敢/v [面对/v 现实/n]/nz ，/w 只/d 需要/v 辩论/vn 一个/mq 问题/n 即可/v ，/w 那/rzv 就是/v ：/w 民进党/nz 要/v 不要/d 接受/v “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w ？/w 
胡幼伟/nr 在/p 脸/n 书/n 评论/n ，/w [这个/rz 问题/n]/nz 就是/v 民进党/nz 能否/v 再/d 执政/vi 的/ude1 死穴/nz 与/cc 罩门/nz ，/w 现在/t 不/d 谈/v ，/w 2016/m 选举/v 时/ng 还是/c 要/v 再/d 面对/v 一次/mq 。/w 
胡幼伟/nr 指出/v ，/w 民进党/nz 团总/nnt 召/vg 柯建铭/nr 说/v 要/v 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w ，/w “/w 他/rr 敢说/nz 要/v 接受/vn ‘/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ’/w 吗/y ？/w ”/w 台北/ns 市长/nnt 拟/v 参选/vn 人/n 柯文哲/nr 自/p 认为/v 民进党/nz 诤友/n ，/w 敢说/nz 要/v 接受/vn “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w 吗/y ？/w 
他/rr 表示/v ，/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 说/v 的/ude1 “/w 台湾/ns 共识/n ”/w ，/w 指/v 涉/vg 的/ude1 是/vshi 程序/n 问题/n ，/w 即/v 台湾/ns 要/v 如何/ryv 与/cc 大陆/ns 互动/vn ，/w 要/v 以/p 台湾/ns 多数人/mq 的/ude1 共识/n 为基础/nz ，/w “/w 这/rzv 是/vshi [民主/a 政治/n]/nz 的/ude1 废话/n ”/w ，/w 丝毫/a 没有/v 指出/v 共识/n 的/ude1 方向/n 为何/ryv ，/w 于是/cc ，/w 她/rr 上次/t 选/v 领导人/nnt 时/ng 那/rzv [三/m 只/d 小猪/nz]/nz 再/d 可爱/a ，/w 也/d 是/vshi 败/vi 选/v 收摊/vi 而已/y 。/w 
胡幼伟/nr 强调/v ，/w 所以/c ，/w 不/d 需要/v 做/v 民调/nz ，/w 他/rr 现在/t 就/d 可以/v 断言/vn ，/w 民进党/nz 如果/c 坚持/v 不/d 接受/v “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w ，/w 2016/m 选举/v ，/w 不管/c 谁/ry 当/p 候选人/nnt ，/w 仍然/d 是/vshi 败/vi 选/v 收场/vn ，/w 继续/v 当/p 在野党/n 。/w “/w 一直/d 当/p 到/v 海枯石烂/dl 、/w 地老天荒/vl 都/d 仍然/d 是/vshi 在野党/n ”/w 。/w 
