昨晚/t ，/w 北京/ns 赵忠祥/nr 的/ude1 “/w [老赵/nz 会客厅/nis]/nt ”/w ，/w 充满/v 了/ule 欢乐/a 气氛/n —/w 赵忠祥/nr 简朴/a 的/ude1 [72/m 岁/qt]/mq 生日/n 会/v ，/w 在/p 这里/rzs 举行/v 。/w 著名/a 主持人/nnt 兼/v 评论家/nnt 老梁/nz ，/w 央视/j 名/q 导/v 杨凯利/nr 等/udeng 几位/n 娱乐界/n 好朋友/nz ，/w 提前/vd 为/p 赵忠祥/nr 庆生/nz 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 应邀/vi 参加/v 。/w 令人/v 想不到/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 一代/n 名嘴/nz 赵忠祥/nr ，/w 招待/v 朋友/n 的/ude1 生日/n 宴/ng 却/d 异常/a 节俭/a ：/w 生日/n 宴/ng 上/f 只有/c [5/m 盘/qv]/mq 饺子/nf 、/w 一盘/mq 老北京/nz 酱牛肉/nf 、/w 一道/d 豆腐皮/nf 和/cc [两/q 道/qv]/mq 青菜/n 。/w 
在/p 北京/ns 娱乐圈/nz 人缘/n 向来/d 很好/ad 的/ude1 赵忠祥/nr 生于/v 1942年1月16日/t ，/w 今年/t [72/m 岁/qt]/mq 。/w 去年/t ，/w 赵保乐/nr 、/w 齐秦/nr 、/w 汪正正/nr 、/w 衡越/nz 以及/cc 多个/mq 上/f 过/uguo 央视/j 春晚/n 的/ude1 歌星/nnd 和/cc 多/a 位/q 重量级/b 艺术家/nnt 欢聚一堂/vl ，/w 为/p 30年前/t [第一届/mq 春晚/n]/nz 创办/v 者/k 之一/rz 的/ude1 邓在军/nr 和/cc [第一届/mq 春晚/n]/nz 主持人/nnt 赵忠祥/nr 举办/v 过/uguo 生日/n 会/v 。/w 今年/t ，/w 赵忠祥/nr [72/m 岁/qt]/mq ，/w 许多/mq 好朋友/nz 都/d 提出/v 要/v 来/vf 祝贺/v ，/w 但/c 遭到/v 赵忠祥/nr 的/ude1 谢绝/v 。/w 不过/c ，/w 还是/c 没/d 能/v 抵挡/v 住/vn 一群/mq 热情/an 的/ude1 老朋友/n 前来/vi 。/w 赵忠祥/nr 不准/v 大家/rr 送礼/vi ，/w 都/d 空手/n 而/cc 来/vf 。/w 
“/w 大家/rr 快/a 请/v 吃/v 啊/y ，/w 北京/ns 饺子/nf 味道/n 真/a 香/a 啊/y 。/w 别/d 浪费/v ！/w 全/a 吃光/v ，/w 咱们/rr 都/d 要/v 厉行节约/n ，/w 坚决/ad 不/d 搞/v 大吃大喝/vl ！/w ”/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 数/n 了/ule 数/n 来客/n ，/w 一大/n 桌子/n 共有/v [9/m 位/q]/mq 客人/n ，/w 围着/v 桌子/n 上/f 的/ude1 [几/d 道/qv]/mq 菜/n ，/w 大家/rr 一边/d 与/cc 赵忠祥/nr 开心/a 聊天/vi ，/w 一边/d 祝福/v 赵忠祥/nr 健康/a 长寿/a 。/w 
“/w 在/p 赵忠祥/nr 家里/s ，/w 吃/v 好吃/a 坏/a 并不/d 重要/a ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 能/v 亲耳/d 听到/v 赵忠祥/nr 的/ude1 中国/ns 好/a 声音/n ，/w 这/rzv 本/rz 就是/v 一次/mq [艺术/n 享受/v]/nz ！/w ”/w 央视/j 名/q 导/v 杨凯利/nr 如实/d 说/v 。/w 
