不久/d 前/f 在/p 与/cc 某/rz 整形医院/nis 的/ude1 形象/n 权/n 诉讼中/nz 败诉/vi 的/ude1 张东健/nr 、/w 宋慧乔/nr 等/udeng [35/m 名/q]/mq 艺人/nnt 近日/t 再次/d 联名/vd 提出/v 了/ule 上诉/v 。/w 
首尔/ns 某/rz 整形医院/nis 此前/t 因/p 在/p 未/d 获得/v 允许/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 使用/v 张东健/nr 等/udeng 艺人/nnt 的/ude1 照片/n ，/w 而/cc 在/p 去年/t 1月/t 被/pbei 张东健/nr 等/udeng [35/m 名/q]/mq 艺人/nnt 联名/vd 告/v 上/f 了/ule 法庭/nis 。/w 
审理/v 此案/r 的/ude1 法官/nnt 在/p 审判/vn 中/f 以/p 韩国/nsf 没有/v 适用/vn 于/p 此类/r 纠纷/n 的/ude1 法律/n 条款/n 为/p 由/p 判/v 张东健/nr 等/udeng 原告/n 败诉/vi 。/w 
明星/nnd 肖像/n 时常/d 会/v 卷入/v 大/a 风波/n 。/w 
