图集/n 详情/n ：/w 
英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月14日/t 刊登/v 的/ude1 一组/mq 潜水/vn 照片/n ，/w 展示/v 了/ule [二战/n 时期/n]/nz 被/pbei 德军/n 击沉/v 的/ude1 英国/ns 军火/n 补给船/nz 。/w 在/p 如同/v 静止/vn 的/ude1 腐/vg 锈/vi 船体/n 与/cc 货物/n 中/f ，/w 这些/rz 照片/n 展示/v 了/ule 浩瀚/z 大洋/n 掩埋/v 住/vn 的/ude1 那些/rz 历史/n 尘埃/n 所/usuo 具有/v 的/ude1 别样/a 魅力/n 。/w 
这/rzv 艘/q 被/pbei 命名/v 为/p “/w SSThistlegorm/x ”/w 的/ude1 军火/n 补给船/nz 于/p 1941年/t 从/p 英国/ns 出发/vi 前往/v 苏伊士/nsf ，/w 在/p 红海/ns 遭/v 德军/n 空袭/vn 而/cc 自此/d 沉没/vi 。/w 只要/c 拥有/v 够级/nz 别的/rzv 潜水/vn 证明/v ，/w 下潜/nz [30/m 米/q]/mq 即可/v 见到/v 这/rzv 艘/q 满载/v 货物/n 的/ude1 沉船/n 。/w 常年/d 的/ude1 [海水/n 腐蚀/v]/nz 让/v 船体/n 及/cc 所有/b 的/ude1 货物/n [锈迹/n 斑斑/z]/nz ，/w 海洋生物/n 们/k 于/p 此/rzs 安家/vi 。/w 在/p 此/rzs ，/w 曾经/d 的/ude1 历史/n 被/pbei 海水/n 冻结/v ，/w 感受/v 这/rzv 艘/q 沉船/n ，/w 便/d 能/v 体会/vn 到/v 60/m 多年前/d 那场/r 战争/n 所/usuo 留下/v 的/ude1 深刻/a 印记/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 岳阳婷/nr 审稿/vi ：/w 郭文静/nr )/w 
