14日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 在/p [福州/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 广场/n 上/f 看到/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 搭建/v 东西/n [两/q 站/vi]/mq 的/ude1 安检/n 口/n 。/w [福州/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt [车站/n 派出所/nis]/nto 的/ude1 民警/nnt 说/v ：/w “/w 安检/n 口/n 搭好/nz 后/f ，/w 火车站/n [二/m 楼/n]/mq 的/ude1 安检机/nz 将/d 移到/vf 这里/rzs ，/w 旅客/n 们/k 要/v 从/p 广场/n 排队/vi 到/v 东西/n 两侧/f 的/ude1 候车/vn 棚/n ，/w 从/p 这里/rzs 进站/vi 上/f [二/m 楼/n]/mq 。/w 此举/rzv 能避免/nz 客流/n 高峰/n 时/ng ，/w 旅客/n 集中/v 在/p [二/m 楼/n]/mq 进站/vi 口/n 排长队/nz ，/w 有利于/v 提高/vn 旅客/n 进站/vi 的/ude1 [通行/vi 效率/n]/nz 。/w ”/w 据介绍/nz ，/w 在/p 广场/n 东西/n 两侧/f 的/ude1 候车/vn 棚内/s 分别/d 设有/v [15/m 个/q]/mq 验证/v 口/n 、/w [4/m 台/q]/mq 查/v 危机/n ，/w 保证/v 旅客/n 及时/ad 有序/a 进站/vi 。/w 严鑫/nr 罗谦/nr 
