冷空气/n 前天/n 抵达/v 漳州/ns 后/f ，/w 给/p 市民/n 带来/v 两天/mq 冰冷/z 的/ude1 心情/n 。/w 昨天/t 虽然/c 有/vyou [阳光/n 普照/v]/nz ，/w 但/c 不少/m 市民/n 仍然/d 领教/v 到/v 了/ule 寒风/n 的/ude1 凛冽/a 。/w 昨天/t 漳州/ns 市区/s 气温/n 为/p [11/m ./w 3/m ℃/w]/mq ~/w [16/m ./w 7/m ℃/w]/mq ，/w [最高/a 气温/n]/nz 在/p 诏安/nz ，/w 达/v [17/m ./w 3/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz 在/p 华安/ns ，/w 仅/d 为/p [8/m ./w 5/m ℃/w]/mq 。/w 
□/w 全省/n 天气/n 
全省/n 范围内/nz ，/w 今天/t 我省/n 的/ude1 极端/n [最低/a 气温/n]/nz 在/p 西部/f 、/w 北部/f ，/w 可达/nz -/w [4/m ℃/w]/mq ~/w [0/m ℃/w]/mq ，/w 中/f [南部/f 地区/n]/nz 的/ude1 部分/n 沿海/f 县市/n 可达/nz [4/m ℃/w]/mq ~/w [8/m ℃/w]/mq ，/w 其余/rz 地区/n 可达/nz [0/m ℃/w]/mq ~/w [4/m ℃/w]/mq 。/w 中/f [北部/f 地区/n]/ns 和/cc 南部/f 沿海/f 的/ude1 内陆/s 县市/n 部分/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 南平/ns 大部/n 和/cc [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns 、/w 福州/ns 、/w 泉州/ns [五/m 市/n]/mq 西北部/f 的/ude1 部分/n 有/vyou 结冰/vi 。/w 
1/m 漳州/ns 市区/s 
今天/t ：/w 市区/s 气温/n [7/m ℃/w]/mq ~/w [17/m ℃/w]/mq ，/w 晴/vi ，/w 沿海/f 东北风/n [7/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [8/m ~/w 9/m 级/q]/mq ；/w 
明天/t ：/w 市区/s 气温/n [7/m ℃/w]/mq ~/w [18/m ℃/w]/mq ，/w 多/a 云/vg ，/w 沿海/f 东北风/n 将/d 从/p [6/m ~/w 7/m 级/q]/mq 逐渐/d 减弱/v 至/p [5/m ~/w 6/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n 将/d 从/p [8/m 级/q]/mq 逐渐/d 减弱/v 至/p [7/m ~/w 8/m 级/q]/mq ；/w 
2/m 厦门/ns 市区/s 
1月16日/t ：/w 多/a 云/vg [8/m ℃/w]/mq ~/w [16/m ℃/w]/mq 
1月17日/t ：/w 多/a 云/vg [9/m ℃/w]/mq ~/w [17/m ℃/w]/mq 
3/m 泉州/ns 市区/s 
1月16日/t ：/w 晴/vi [8/m ℃/w]/mq ~/w [16/m ℃/w]/mq 
1月17日/t ：/w 多/a 云/vg [10/m ℃/w]/mq ~/w [17/m ℃/w]/mq 
