据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 曾任/v 台湾/ns 新竹/ns 县长/nnt 的/ude1 民进党/nz 大/a 老林/nz 光华/n 14日/t 揭露/v ，/w 去年/t 12月/t 收到/v 高等法院/nis 寄出/v 的/ude1 “/w 通讯/n 监察/vn 结束/v 通知书/n ”/w ，/w 才/d 发现/v 自己/rr 从/p 2005年/t 起到/v 2010年/t 止/v ，/w 连续/a 被/pbei 监听/vn 长达/v 5年/t 。/w 他/rr 痛/a 批/q ，/w 这/rzv 根本/a 是/vshi 特务/nnd 治/v 台/q 。/w 
监听/vn 结束/v 3年/t 才/d 收到/v 通知/n ，/w 案由/n 竟然/d 是/vshi “/w 台湾/ns [情报/n 工作/vn]/nz 法/n ”/w 。/w 林光华/nr 激动/a 地/ude2 表示/v ，/w “/w 我/rr 是/vshi 匪/dg 谍/n 吗/y ？/w ”/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 连/ulian 一位/mq [84/m 岁/qt]/mq 的/ude1 牌友/nz ，/w 平常/a 只/d 约/d 打牌/vi 和/cc 吃饭/vi ，/w 居然/d 也/d 被/pbei 挂线/nz ，/w “/w 连/ulian 朋友/n 也/d 遭/v 监听/vn ，/w 这种/r 乱/d 整/v 的/ude1 作法/n ，/w 我/rr 无法/v 接受/vn ！/w ”/w 
“/w ‘/w 台湾/ns [情报/n 工作/vn]/nz 法/n ’/w 是/vshi 用来/v 抓/v 匪/dg 谍/n 的/ude1 ，/w 难道/d 认为/v 林/ng 县长/nnt 是/vshi 匪/dg 谍/n ？/w ”/w 民进党/nz “/w 立委/j ”/w 陈其迈/nr 于/p 记者会/n 中/f 指出/v ，/w 依据/n “/w 通/v 保/v 法/n ”/w [第/m 15/m 条/q]/mq ，/w 监听/vn 结束/v 后/f 应该/v 立即/d 通知/n 受/v 监察人/nnt ，/w 这次/r 却/d 拖/v 了/ule 整整/d 3年/t 。/w 
陈其迈/nr 认为/v ，/w 林光华/nr 遭/v 监听/vn 期间/f 担任/v 民进党/nz 重要/a 公职/nnt ，/w 与/cc 监听/vn “/w 立法/vn 院长/nnt ”/w 王金平/nr 及/cc 民进党/nz 团总/nnt 召/vg 柯建铭/nr 的/ude1 状况/n 类似/a ，/w 特侦/nz 组/n 绝对/d 需要/v 出面/vi 说明/v 清楚/a 监听/vn 的/ude1 案由/n 与/cc 时间/n ，/w 不能/v 仅/d 以/p “/w 台湾/ns [情报/n 工作/vn]/nz 法/n ”/w [7/m 个/q]/mq 字/n 就/d 含混/a 过关/vi 。/w 
民进党/nz “/w 立委/j ”/w 李俊俋/nr 则/d 表示/v ，/w 台湾/ns 从/p 2008年/t 至/p 2012/m 年间/n ，/w 监听/vn 案件/n 高达/v [1/m 万/d 5/m 千/m 多/a 件/q]/mq ，/w 等于/v 平均/a 每/rz [440/m 位/q]/mq 民众/n 当中/f ，/w 就/d 有/vyou [1/m 位/q]/mq 受到/v 监听/vn 。/w “/w 这/rzv 绝对/d 是/vshi 特侦/nz 组/n 滥/a 权/n 的/ude1 表现/vn 。/w ”/w 李俊俋/nr 也/d 说/v ，/w 修改/v “/w 法院/nis 组织法/n ”/w [63/m 条/q]/mq 之/uzhi 1/m ，/w 废除/v 特侦/nz 组/n 是/vshi 共识/n ，/w 呼吁/v 国民党/n “/w 立委/j ”/w 不要/d 继续/v 护航/vn 。/w 
对于/p 滥/a 权/n 监听/vn 的/ude1 指控/vn ，/w 特侦/nz 组/n 不愿/nz 多/a 响应/v ，/w 仅/d 透过/v 发言人/nnt 林丰文/nr 简单/a 表示/v ，/w 关于/p 林光华/nr 所/usuo 涉及/v 的/ude1 案件/n ，/w 已经/d 在/p 去年/t 7月13日/t 交由/v 新竹/ns 地/ude2 检署/nz 侦办/nz 。/w 由于/p 目前/t 尚未/d 结案/vi ，/w 所以/c 不方便/nz 说明/v 案情/n 。/w 
