一/m 女子/n 不愿/nz 接受/v 救助/vn ，/w 带着/vn 年幼/a 的/ude1 儿子/n 住在/v 树林/n 里/f ，/w 本报/rz 上月/t 9日/t 报道/v 了/ule 此事/r 。/w 在/p [厦门市/ns 救助/vn 管理站/nis]/nt 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 昨日/t 上午/t ，/w 母子/n [俩/m 被/pbei]/mq 接/v 回家/vn 了/ule 。/w 
她/rr 带/v 孩子/n [离家/vi 出走/vi]/nz 
女子/n 的/ude1 丈夫/n 李先生/nr 介绍/v ，/w 妻子/n 姓/v 肖/vg ，/w [28/m 岁/qt]/mq ，/w 湖北/ns 荆州/ns 人/n ，/w 之前/f 一家人/n 租住/nz 在/p 岭/ng 兜/vi 社/n 。/w “/w 两年/mq 前/f ，/w 我们/rr 在/p 东浦/ns 路/n 开店/vi ，/w 把/pba 全部/m 积蓄/n [十/m 来/vf]/mq 万元/q 投入/v 进去/vf ，/w 结果/n 血本无归/vl 。/w 后来/t 老婆/n 回到/v 老家/n ，/w 她/rr 父亲/n 又/d 去世/vi ，/w 两件事/nz 对/p 她/rr 的/ude1 精神/n 打击/v 很大/d 。/w ”/w 李先生/nr 说/v ，/w 妻子/n 在/p 老家/n 医院/nis 开/v 了/ule 药/n ，/w 但/c 她/rr 从来不/d 吃/v ，/w 都/d 是/vshi 扔到/nz 地板/n 上/f 踩/v 掉/v 。/w 
肖/vg 女士/n 回到/v 厦门/ns 后/f ，/w 平时/t 独自/d 在/p 租住/nz 处/n 带/v 小孩/n ，/w 而/cc 李先生/nr 在/p 外/f 上班/vi 。/w 上/f 个/q 月初/t 的/ude1 一天/mq ，/w 她/rr 突然/ad 带着/vn 8个月/t 大/a 的/ude1 孩子/n [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 身上/s 带/v 了/ule 些/q 钱/n 却/d 没/d 带/v 手机/n 。/w 
这/rzv 一/m 走/v ，/w 就是/v 一个/mq 多/a 月/n 。/w 李先生/nr 四处/d 寻找/v ，/w 也/d 没/d 母子/n 俩/m 的/ude1 音信/n 。/w 
经/p 治疗/vn 她/rr 终于/d 开口/vi 
其实/d ，/w 肖/vg 女士/n 带着/vn 孩子/n 离家/vi 后/f ，/w 一直/d 住在/v 环岛/n 东路/n 附近/f 的/ude1 树林/n 里/f 。/w 
本报/rz 报道/v 此事/r 后/f ，/w 母子/n [俩/m 被/pbei]/mq 救助站/nz 带走/v ，/w 福利院/nis 暂时/d 照看/v 孩子/n ，/w 精神/n 方面/n 有/vyou 问题/n 的/ude1 肖/vg 女士/n 则/d 被/pbei 送往/v [仙岳/nz 医院/nis]/nt 。/w “/w 刚/d 送到/v 医院/nis 的/ude1 两个/mq 星期/n ，/w 她/rr 对/p 别人/rr 还是/c 有敌意/nz ，/w 别人/rr 问/v 她/rr 话/n ，/w 她/rr 也/d 不/d 回答/v 。/w ”/w 救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 在/p 医生/nnt 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 肖/vg 女士/n 继续/v 服药/vn 、/w 接受/v [心理/n 辅导/vn]/nz ，/w 精神/n 才/d 逐渐/d 恢复/v 正常/a 。/w 
1月8日/t ，/w 肖/vg 女士/n 终于/d 开口/vi 说话/vi ，/w 告知/v 老家/n 舅舅/n 的/ude1 电话/n 。/w 救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 立马/d 联系/v 对方/n ，/w 继而/c 联系/v 上/f 了/ule 在/p 厦门/ns 做/v [室内/s 装修/vn]/nz 的/ude1 李先生/nr 。/w 
[一家/n 三/m 口/n]/nz 昨日/t 团聚/vi 
上/f 周五/t ，/w 李先生/nr 先/d 把/pba 妻子/n 肖/vg 女士/n 接/v 回租/nz 住处/n ，/w 由于/p 要/v 办理/vn 一些/mq 手续/n ，/w 暂时/d 没有/v 把/pba 孩子/n 接/v 回家/vn 。/w 
昨日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 救助站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 把/pba 孩子/n 从/p 福利院/nis 接/v 回到/v 救助站/nz 。/w 
小家伙/n 已/d [9/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 脸蛋/n 圆/vg 嘟嘟/o ，/w 看到/v 这么/rz 多/a 人/n ，/w 两只/mq 大眼睛/nz 滴溜儿/nz 不/d 停转/nz 。/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 儿子/n 吗/y ？/w ”/w 看到/v 眼前/s 这个/rz 白/a 胖/a 的/ude1 小家伙/n ，/w 肖/vg 女士/n 很/d 激动/a ，/w 有点/d 不/d 敢/v 相信/v 。/w 而/cc 李先生/nr 一眼/d 认出/v 这/rzv 正是/v 离家/vi 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 儿子/n 。/w 
李先生/nr 一把/mq 从/p [工作/vn 人员/n]/nnt 手中/s 抱/v 过/uguo 儿子/n ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 相拥/nz 在/p 一起/s 。/w 李先生/nr 不停/v 向/p 大伙/rr 道谢/vi ，/w 眼眶/n 早已/d 湿润/a 。/w （/w 记者/nnt 黄敏江/nr //w 文沈威/nr //w 图/n ）/w 
