闽/b 台/q 一衣带水/bl ，/w 两地/n [海洋/n 产业/n]/nz 合作/vn 有着/v 深厚/a 基础/n 和/cc 广阔/a 空间/n 。/w 我市/r 省政协/n 委员/nnt 黄文辉/nr 建议/n ，/w 未来/t 闽/b 台/q 两地/n 可以/v 在/p [海峡/n 两岸/n 经济/n 合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 的/ude1 协商/vn 平台/n 上/f ，/w 有效/a 规范/v 与/cc 推进/vi 两岸/n [海洋/n 经济/n]/nz 合作/vn 的/ude1 进程/n ，/w 通过/p 两岸/n 企业间/nz 的/ude1 项目/n 合作/vn ，/w 推进/vi 两岸/n [优势/n 互补/vi]/nz 。/w 
就/d 如何/ryv 进一步/d 深化/v 闽/b 台/q 交流/vn 合作/vn ，/w 黄文辉/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 要/v 选择/vn 好/a 渔业/n 合作/v 重点/n 区域/n 。/w 如/v 以/p [漳州/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n]/nz 以及/cc 漳浦/ns 台湾/ns 农民/nnt 创业园/nz 为/p 依托/v ，/w 以/p 两岸/n 直接/ad 双向/b 经济/n 往来/vn 所/usuo 形成/v 的/ude1 新的/a 经济/n 交流/vn 交往/vn 格局/n 为基础/nz ，/w 在/p 漳州/ns 建设/v 两岸/n 现代/ntc 渔业/n 合作/v 示范区/n ，/w 加强/v 在/p [海洋/n 经济/n]/nz 领域/n 的/ude1 对接/vn 与/cc 合作/vn 。/w 要/v 抓紧/v 建立/vn 闽/b 台/q 渔业/n 同业公会/n ，/w 加强/v 两岸/n 间/f 的/ude1 沟通/vn 协作/vn ，/w 共同/d 养护/v [闽南/ns 渔场/nis]/nt 、/w [台湾/ns 浅滩/n 渔场/nis]/nz ；/w 根据/p 海洋/n 鱼群/n 回流/v 的/ude1 [自然/n 生态/n]/nz 特征/n ，/w 探讨/v 两岸/n 共同/d 实施/v 休渔/vn 期/qv 制度/n 的/ude1 可行性/n ；/w 在/p 捕捞/v 季节/n ，/w 互通有无/vl 同享/nz 自然资源/n 。/w 要/v 拓展/vn 闽/b 台/q 现代/ntc 渔业/n 合作/vn 的/ude1 新模式/nz 。/w 可/v 在/p 政策/n 上/f [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 建议/n 允许/v 台湾/ns 企业/n 在/p 我省/n 创建/v [远洋/b 渔业/n]/nz 公司/nis ，/w 享受/v 国内/s 远洋/b 企业/n 同等/b 待遇/n ，/w 引导/v 鼓励/vn [台资/n 企业/n]/nz 在/p 我省/n 发展/v [远洋/b 渔业/n]/nz 产业/n 。/w 同时/c 强化/v 闽/b 台/q 在/p [渔业/n 经济/n]/nz 合作/v 领域/n 的/ude1 协商/vn ，/w 为/p 今后/t 合作/vn 的/ude1 深化/vn 建构/vn 起/vf 更/d 有利/a 的/ude1 机制/n 保障/vn 。/w （/w 记者/nnt 苏雄锋/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
