日前/t 记者/nnt 从/p [兴业/v 银行/nis]/ntcb 获悉/v ，/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 获得/v [香港/ns 金融/n 管理局/nis]/nto 颁发/v 的/ude1 银行/nis 牌照/n ，/w 成为/v 香港/ns 持/v 牌/n 银行/nis 。/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 香港/ns 分行/n 正式/ad 开业/vi 后/f 将/d 成为/v 该行/r 首家/n 境外/s 分行/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t ，/w [兴业/v 银行/nis]/ntcb 正/d 加快/v 推进/vn 香港/ns 分行/n 开业/vi 前/f 的/ude1 各项/r [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 香港/ns 分行/n 开业/vi 后/f ，/w 将/d 以/p 两地/n 经贸/b 往来/vn 、/w 在/p 港/n 中资企业/n 及/cc 内地/n 赴/v 港/n 中/f 高端/nz 零售/v 客户/n 为/p 主要/b 服务/v 对象/n ，/w 以/p 存贷款/n 、/w 贸易/v 金融/n 、/w [国际/n 结算/vn]/nz 等/udeng [商业/n 银行/nis 业务/n]/nz 为/p 主体/n ，/w 积极/ad 开展/v [金融/n 市场/n]/nz 、/w 资金/n 业务/n 、/w [投资/vn 银行/nis]/nz 等/udeng 业务/n ，/w 通过/p 与/cc [境内/s 机构/n]/nz 的/ude1 业务/n 联动/vn ，/w 为/p 客户/n 提供/v 全方位/n 、/w 多元化/vn 的/ude1 综合/vn 金融/n 解决方案/gi 。/w 
[兴业/v 银行/nis]/ntcb 表示/v ，/w 香港/ns 分行/n 的/ude1 设立/vn ，/w 标志着/v [兴业/v 银行/nis]/ntcb 国际化/vn 发展/vn 迈出/v 了/ule 实质性/n 的/ude1 一步/mq ，/w 将/d 有助于/v 该行/r 提升/v 跨境/vn [金融/n 服务/vn]/nz 能力/n ，/w 更好/d 地/ude2 服务/v 内地/n 与/cc 香港/ns 的/ude1 经济/n 合作/vn ，/w 也/d 有助于/v 学习/vn 借鉴/v [香港/ns 金融业/n]/nz 先进/a 管理/v 经验/n 和/cc 市场/n 营运/vn 经验/n ，/w 参与/v 并/cc 推动/v 内地/n 与/cc 香港/ns 金融/n 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/w 为/p 该行/r 走向/v 更/d 广阔/a 的/ude1 [国际/n 舞台/n]/nz 奠定/v 基础/n 。/w （/w 通讯员/nnt 林晓雯/nr ）/w 
