“/w 他们/rr 租/v 走/v 车子/n 后/f 一直/d 没/d 还/d ，/w 甚至/d 还/d 发/v 短信/n 让/v 我们/rr 交钱/nz 赎/v 车/n 。/w ”/w 多/a 位/q 租车/vi 行/ng 的/ude1 老板/nnt 们/k 说道/v 。/w 昨日/t 16：30/m ，/w 多家/mq 租车/vi 行/ng 的/ude1 老板/nnt 一起/s 抓/v 到/v 了/ule 这/rzv 两个/mq 租车/vi 者/k ，/w 将/d 他们/rr 送到/v 了/ule 思明/nz 经侦/nz 大队/nis 。/w 目前/t ，/w 案件/n 仍/d 在/p 审查/vn 中/f 。/w 
昨日/t ，/w [厦门/ns 路/n 友通/nz 汽车/n 服务/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 李先生/nr 接到/v 了/ule 陈德/nr （/w 化名/v ）/w 的/ude1 电话/n ，/w 对方/n 称/v 想/v 去/vf 土楼/nz 玩玩/v ，/w 要/v 租/v 两辆/mq 汽车/n 。/w 李先生/nr 一边/d 与/cc 他/rr 约/d 好/a 在/p [明发/nz 商业/n 广场/n]/nz 交/v 车/n ，/w 一边/d 通知/n 了/ule 多/a 名/q 同行/n 。/w 
事实上/bl ，/w 此前/t 陈德/nr 以/p 同样/d 的/ude1 手段/n 骗/v 了/ule 多家/mq 租车/vi 行/ng 。/w 李先生/nr 也/d 早/a 知道/v 了/ule 这/rzv 件/q 事/n 。/w 
[厦门/ns 宏/nz 杨裕/nr 通/v 商贸/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 彭/nz 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 11日/t ，/w 陈德/nr 来到/v 租车/vi 行/ng ，/w 称/v 要/v 租/v 一辆/mq 汽车/n 去/vf 土楼/nz 玩/v 。/w 当时/t 陈德/nr 出示/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 身份证/n 、/w 驾驶证/n ，/w 也/d 签/v 了/ule 合同/n ，/w 付/v 了/ule [1000/m 元/q]/mq 押金/n 。/w 可是/c 到/v 了/ule 还/d 车/n 日期/n ，/w 陈德/nr 没有/v 还/d 车/n ，/w 也/d 不肯/v 接/vn 电话/n 。/w 
去年/t 12月19日/t ，/w 陈德和/nr [另一/m 名/q]/mq 男子/n 石某/nz 向/p 厦门/ns 必/d 永/d 为/p [商贸/n 有限公司/nis]/nis 的/ude1 刘先生/nr 租/v 了/ule 两辆/mq 汽车/n 。/w 到/v 了/ule 还/d 车/n 日期/n ，/w 刘先生/nr 收到/v 了/ule 陈德/nr 的/ude1 [一条/mq 短信/n]/nz ，/w 称/v 自己/rr 欠/v 人/n [5/m 万元/q]/mq ，/w 就/d 把/pba 车子/n 押给/nz 别人/rr ，/w 如果/c 刘先生/nr 想/v 要/v 车子/n ，/w 就/d 拿/v [5/m 万元/q]/mq 到/v 漳州/ns 赎/v 车/n 。/w 在/p 警方/n 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 刘先生/nr 才/d 拿回/vf 车子/n 。/w （/w 记者/nnt 彭怡郡/nr ）/w 
