平整/a 的/ude1 空地/n 内/f 正在/d 违/vg 建/v 物流园/nz 
昨日/t ，/w [福州/ns 仓山区/ns]/nz 盖山镇/ns 中山村/ns 一/m 村民/n 向/p 本报/rz [新闻/n 热线/n]/nz 反映/v ，/w 中山村/ns 盖/v 山路/n [一/d 处/n]/mq 空地/n ，/w 原/b 属于/v 金宏昌/nr [机械/n 有限公司/nis]/nis [建设/vn 用地/n]/nz ，/w 荒废/v 了/ule 18年/t 已经/d 被/pbei 取消/v 建设/vn 资格/n ，/w 但/c 最近/t 这/rzv 处/n 空地/n 内/f 却/d 违法/vn 搭建/v 物流/n 仓库/n ，/w 违/vg 建/v 面积/n 达/v [1/m ./w 5/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [仓山区/ns 市容/n 局/n]/nt 获悉/v ，/w 该/rz 部门/n 已/d 介入/v 此事/r ，/w 并/cc 责令/v 相关/vn 责任方/nz 限期/vd 自行/d 拆除/v 。/w 
土地/n 荒废/v 18年/t 后/f 违章/vn 建起/v 物流园/nz 
昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 现场/s ，/w 这个/rz 地块/n 位于/v 盖/v 山路/n [163/m 号/q]/mq ，/w 整块/nz 土地/n 非常/d 平整/a ，/w 一台/mq 吊车/n 正在/d 现场/s 作业/vn ，/w 将/d 一些/mq 钢梁/n 吊装/v 起来/vf ，/w 在/p 工人/nnt 的/ude1 指挥/vn 下/f 组装/vn 成/v 房子/n 。/w 这块/r 呈/v [四/m 方形/n]/mq 的/ude1 土地/n 四周/f 已经/d 盖/v 成/v 一排/mq 厂房/n ，/w 厂房/n 的/ude1 墙面/nz 用/p 的/ude1 是/vshi 施工/vn 方便/a 快捷/z 的/ude1 彩钢瓦/nz 。/w 
中山村/ns 村民/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 地块/n 1995年/t 被/pbei 金宏昌/nr [机械/n 有限公司/nis]/nis 征用/v ，/w 许可证/n 有效/a 时间/n 为/p 1996年3月11日/t 至/p 1998年3月11日/t ，/w 该/rz 许可证/n 现已/v 逾期/vn 失效/vi 。/w 村民/n 说/v ，/w 该/rz 地/ude2 被/pbei 征用/v 后/f ，/w 金宏昌/nr [机械/n 有限公司/nis]/nis 只是/d 进行/vn 了/ule [平整/a 土地/n]/nz ，/w 做/v 了/ule 围墙/n ，/w 并/cc 没有/v 搭建/v 厂房/n ，/w 平时/t 只是/d 作为/p 停车场/n 使用/v 。/w 土地/n 在/p 荒废/v 了/ule 18年/t 后/f ，/w 近日/t 金宏昌/nr [机械/n 有限公司/nis]/nis 的/ude1 人员/n 却/d 开始/v 建设/vn 物流园/nz 。/w 
记者/nnt 从/p 中山村/ns 村干部/nnt 处/n 了解到/v ，/w 金宏昌/nr [机械/n 有限公司/nis]/nis 当时/t 是/vshi 以/p 建设/v 厂房/n 的/ude1 名义/n 征用/v 该/rz 土地/n ，/w 每亩/r 的/ude1 征地款/nz 为/p [8/m 万元/q]/mq ，/w 至今/d 仍/d 欠/v 中山村/ns 征地款/nz 170多万元/m 。/w 征地/vn 后/f ，/w 该/rz 公司/nis 并/cc 没/d 按/p 规划/n 对/p 土地/n 进行/vn 建设/vn ，/w 导致/v 土地/n 荒废/v 了/ule 18年/t ，/w 如今/t 在/p 建设/v 许可证/n 失效/vi 后/f ，/w 却/d 开始/v 搞/v 违章/vn 搭盖/nz ，/w 外租/nz 作为/p 物流/n 车场/n ，/w 建/v 物流园/nz 。/w 
