慈禧/n 资料/n 图/n 
本文/r 来源/n ：/w [中国/ns 新闻网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 肖莹/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 慈禧/n 每天/r 乘火车/nz 用膳/vi 睡午觉/nz 为/p 显示/v 皇权/n 用/p 黄绸/nr 窗帏/nz 
清/tg 光绪/n 十四年/t (/w 1888年/t )/w ，/w [北京/ns 紫禁城/ns]/ns 以西/f 的/ude1 太液池/nz 西岸/s ，/w 开工/vi 兴建/v 了/ule 一条/mq 铁路/n 。/w 这/rzv 条/q 铁路/n 以/p 紫光阁/ns 旁/f 的/ude1 仪鸾殿/nz 瀛/ng 秀园/nz 为/p 起点/n ，/w 以/p 北海/ns 的/ude1 镜/ng 清斋/nz 为/p 终点/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w 西苑/ns 铁路/n ”/w 或/c “/w 御用/b 铁路/n ”/w 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 清政府/nt 在/p 北京/ns 正式/ad 修筑/v 的/ude1 [第一/m 条/q]/mq 铁路/n 。/w 
借/v 扩建/vn 西苑/ns 李鸿章/nr 献计/vi 建/v 小/a 铁路/n 
修建/v 西苑/ns 铁路/n 不是/c 一个/mq [偶然/a 事件/n]/nz ，/w 它/rr 是/vshi [中国/ns 铁路/n]/nz 史上/d 修路/vi 与/cc 反/vi 修路/vi 的/ude1 大/a 论战/vn 的/ude1 产物/n ，/w 也/d 是/vshi 论战/vn 中/f 修路/vi 派/v 抛出/v 的/ude1 一张/mq 王牌/n 。/w 
光绪/n 六年/t (/w 1880年/t )/w ，/w 中/f 俄/b 关系/n 吃紧/a ，/w 在家/vi 养病/vi 的/ude1 刘铭传/nr 被/pbei 召/vg 至/p 京师/ns 会议/n 军事/n 。/w 刘铭传/nr 以/p “/w 时局/n 日/b 艰/ag ，/w 外患/n 日/b 迫/vg ”/w 为/p 由/p ，/w 提出/v 整饬/v 军务/n ，/w 兴造/nz 铁路/n 的/ude1 建议/n 。/w [慈禧/n 太后/nnd]/nz 将/d 刘铭传/nr 的/ude1 上/f 疏/ag 下/f 发给/v 时任/v [直隶/nz 总督/nnt]/nnt 的/ude1 李鸿章/nr 和/cc [两江/nz 总督/nnt]/nnt 刘坤一/nr 议/v 复/dg 。/w 李鸿章/nr 是/vshi 大力/d 主张/v 修建/vn ，/w 而/cc 刘坤一/nr 则/d 态度/n 暧昧/a 。/w [内阁/n 学士/nnt]/nnt 张家骧/nr 以/p 修建/v 铁路/n ，/w 破坏/v 国脉/nz 、/w 妨碍/v 民生/n 和/cc 修建/v 铁路/n 后/f 的/ude1 主权/n 归属/v 问题/n 为/p 理由/n ，/w 强烈/a 反对/v 。/w 双方/n 各持己见/vl ，/w 相持不下/vl 。/w 
光绪/n 十年/mq (/w 1884年/t )/w ，/w [中/f 法/n 战争/n]/nz 爆发/v 。/w 李鸿章/nr 又/d 重/a 议/v 兴建/vn 铁路/n 之/uzhi 事/n ，/w 大学士/nnt 左宗棠/nr 加以/vx 附和/v 。/w 可/v 当时/t 反对/v 之/uzhi 声/qv 仍/d 不绝于耳/vl ，/w 清政府/nt 内部/f 仍然/d 口径/n 不一/vi ，/w 此事/r 又/d 因此/c 搁置/vi 了/ule 。/w 
光绪/n 十二年/t (/w 1886年/t )/w ，/w [慈禧/n 太后/nnd]/nz 以/p 即将/d 结束/v 垂帘听政/nz ，/w 由/p [光绪/n 皇帝/nnt]/nz 亲政/vi ，/w 需要/v 预备/vn 退休/v 养老/vn 的/ude1 场所/n 为/p 由/p ，/w 提出/v 要/v 扩建/vn [西苑/ns 三/m 海/n]/nz 。/w 西苑/ns 是/vshi 皇家/n 游览/v 休闲/vn 的/ude1 场所/n ，/w 因/p 位于/v 皇宫/n 西侧/f 得名/v ，/w 包含/v 北海/ns 、/w 中/f 海/n 、/w 南海/ns 。/w 建/v 园/ng 工程/n 和/cc 筹款/vi 工作/vn 由/p 新/a 成立/vi 不久/d 的/ude1 [海军/nnd 衙门/nis]/nt 承办/v 。/w 
[直隶/nz 总督/nnt]/nnt 李鸿章/nr 正是/v 兼任/v 海军/nnd 会办/nz 大臣/nnt ，/w 他/rr 为了/p 兴建/v 铁路/n 的/ude1 建议/n 能/v 获得/v [慈禧/n 太后/nnd]/nz 的/ude1 支持/vn ，/w 便/d 借/v 扩建/vn 西苑/ns 之/uzhi 机/ng ，/w 在/p [醇亲王/nz 奕譞/nr]/nz 的/ude1 协助/vn 下/f ，/w 以/p 进献/nz 为/p 名/q ，/w 在/p 中南海/ns 建造/v 一条/mq 小/a 铁路/n 试车/vi ，/w 让/v 从未/d 见过/v 铁路/n 和/cc 火车/n 的/ude1 [慈禧/n 太后/nnd]/nz 亲身/d 体验/v 一下/mq 坐火车/v 的/ude1 感觉/n 。/w 
避/v 交通/n 要道/n 紫光阁/ns 前/f 设计/vn “/w 活/v 按/p 铁路/n ”/w 
西苑/ns 铁路/n 全长/n 约/d [3/m 华里/q]/mq ，/w 南/b 起/vf 紫光阁/ns 旁/f 瀛/ng 秀园/nz 门外/s ，/w 经/p 福华/nz 门/n (/w 中/f 海/n 北门/n )/w ，/w 穿/v 入/v 阳泽门/nr (/w 北海/ns 西南门/nz )/w 后/f ，/w 沿/p 北海/ns 西岸/s 向/p 北/f 直至/v 极乐世界/nz ，/w 再/d 折/vi 而/cc 向/p 东/f ，/w 至/p 镜/ng 清斋/nz 前/f 的/ude1 码头/n 为/p 终点/n 。/w 而且/c ，/w 在/p 起点/n 和/cc 终点/n 还/d 各/rz 建有/v 一个/mq 宽/a 约/d [16/m 米/q]/mq ，/w 长/a 约/d [51/m 米/q]/mq 的/ude1 灰土/n 站台/n 。/w 
铁路/n 分/qt [两/q 段/q]/mq 先后/d 进行/vn 设计/vn 、/w 施工/vn ，/w 第一段/nz 由/p 中南海/ns 的/ude1 紫光阁/ns 至/p 北海/ns 的/ude1 阳泽门/nr ，/w 也/d 称为/v “/w 紫光阁/ns 小/a 铁路/n ”/w ，/w 第二段/nz 则/d 由/p 阳泽门/nr 至/p 镜/ng 清斋/nz ，/w [两/q 段/q]/mq 长度/n 相差/v 不/d 远/a ，/w 约/d 为/p [1/m ./w 5/m 华里/q]/mq 。/w 
