14日/t ，/w 福清/ns 警方/n 在/p 福清市/ns [龙田镇/ns 山前村/ns]/nz 一/m 民宅/n 内/f 端/v 掉/v 一/m 地下/s “/w 兵工厂/nis ”/w ，/w 缴获/v 疑似/nz 非法/b 制造/vn 的/ude1 仿/v 六四/m 手枪/n [1/m 支/q]/mq 、/w 子弹/n [6/m 发/v]/mq 、/w 枪支/n 零配件/n [105/m 件/q]/mq ，/w 钳/ng 床/n 、/w 电钻/n 、/w 切割机/n 、/w 管钳/nz 等/udeng 工具/n [56/m 件/q]/mq ，/w 手枪/n 模型/n 分解图/nz [2/m 本/rz]/mq 。/w 
去年/t 底/f ，/w [福清市/ns 音/n 西/f 派出所/nis]/nt 获得/v 一条/mq 重大/a 违法犯罪/v 线索/n ：/w 在/p 龙田镇/ns 某村/ns 有/vyou 一/m 制贩/v 枪支/n 、/w 弹药/n 窝点/v 。/w 得到/v 线索/n 后/f ，/w [福清市/ns 公安局/nis]/nto [刑侦/n 大队/nis]/nt 侦查/vn 发现/v ，/w 该/rz 民宅/n 住户/n 成员/nnt 之一/rz 郑/tg 某/rz 有/vyou 涉嫌/v 非法/b 制造/v 枪支/n 、/w 弹药/n 的/ude1 重大/a 嫌疑/n ，/w 并/cc 基本/a 确定/v 了/ule 郑/tg 某/rz 非法/b 制造/v 枪支/n 、/w 弹药/n 的/ude1 位置/n 。/w 10日/t 凌晨/t 4时/t ，/w 民警/nnt 开展/v 收网/nz 行动/vn 。/w 当日/t 早上/t 6时30分/t 许/v ，/w 郑/tg 某家/nz 的/ude1 大门/n 一/m 打开/v ，/w 民警/nnt 们/k 立即/d 向/p 郑/tg 某/rz 所/usuo 住/vi 的/ude1 房子/n 进行/vn 包抄/v ，/w 并/cc 对/p 郑/tg 某/rz 的/ude1 卧室/n 和/cc 该/rz 房子/n 西侧/f 附属/v 楼/n 的/ude1 一个/mq 房间/n 进行/vn 控制/vn 。/w 经/p [现场/s 检查/vn]/nz ，/w 民警/nnt 当场/d 查扣/v 疑似/nz 手枪/n 、/w 子弹/n 和/cc 枪支/n 零配件/n 、/w 手枪/n 模型/n 分解图/nz 等/udeng 。/w 黄凌/nr 
