韩栋/nr 饰/v 虚竹/nz ，/w 堪称/v 史上/d 最/d 帅/ng 和尚/nnt 。/w 
张檬/nr 饰演/v 王语嫣/nr 。/w 
钟汉良/nr 饰演/v 乔峰/nr 。/w 
由/p 香港/ns 知名/a 导演/nnt 赖水清/nr 亲自/d 执导/v 的/ude1 又/d 一/m 力作/n 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 即将/d 于/p 1月17日/t 隆重/ad 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz ，/w 该剧/r 已/d 是/vshi 金庸/nr 先生/n 笔下/n 经典之作/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 [第五/m 度/qv]/mq 翻拍/nz ，/w 汇集/v 钟汉良/nr 、/w 金起范/nr 、/w 韩栋/nr 、/w 张檬/nr 、/w 贾青/nr 、/w 宗峰岩/nr 等/udeng 众多/a 当/p 红/a 实力派/n 演员/nnt 。/w 近年来/dl 翻拍/nz 经典/n 似乎/d 已/d 成为/v [流行/v 趋势/n]/nz ，/w 这边/rzs 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 即将/d 开播/v ，/w 那边/rzs 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 刚刚/d 杀青/v ，/w 大/a 有/vyou 你/rr 方/q 唱/v 罢/v 我/rr 登场/vi 之/uzhi 势/ng ，/w 如此/rzv 密集/a 的/ude1 翻拍/nz ，/w 不禁/d 把/pba 观众/n 搞得/v 晕头转向/al ，/w 纷纷/d 认为/v 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 是/vshi 于/p 正/d 的/ude1 作品/n ，/w 对此/d 于/p 正/d 不乏/v 讽刺/vn 意味/n 的/ude1 回应/vn 道/qv ：/w “/w 不是/c 我/rr 拍/v 的/ude1 ，/w 谢谢/v ，/w 我/rr 拍/v 不/d 出/vf 这么/rz 高端/nz 大气/n 上档次/vl 的/ude1 电视剧/n 。/w ”/w 
