“/w 婆婆/n 给/p 媳妇/n 发/v 奖状/n ，/w 这/rzv 在/p 我们/rr 社区/n 还是/c 头/n 一回/mq 。/w ”/w 昨日/t ，/w 青山区/ns 钢花街/nz 116/m [社区/n 居委会/nis]/nz 主任/nnt 徐成松/nr 给/p 记者/nnt 讲/v 了/ule 一件/mq 稀奇/a 事/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 婆婆/n 为了/p 彰显/v “/w 权威/n ”/w ，/w 还/d 特地/d 请/v 居委会/nis 在/p 奖状/n 上/f 盖章/vi 。/w 
写/v 奖状/n 的/ude1 婆婆/n 名叫/v 郭秋华/nr ，/w 今年/t [77/m 岁/qt]/mq ，/w 曾任/v 过/uguo 该/rz [社区/n 居委会/nis]/nz 主任/nnt 。/w 前天/n ，/w 她/rr 找到/v 徐成松/nr ，/w 想/v 请/v 他/rr 帮个忙/nz ：/w “/w 我/rr 想/v 给/p 媳妇/n 们/k 发/v 个/q 奖状/n ，/w 表彰/vn 她们/rr 在/p 家里/s [和/cc 和/cc 睦睦/nz]/nz ，/w [敬老/v 爱/v 幼/ag]/nz ，/w 操持/v 家务/n 。/w ”/w 郭秋华/nr 说/v ，/w 奖状/n 都/d 写/v 好/a 了/ule ，/w 就/d 请/v 居委会/nis 给/p 盖/v 个/q 章/q 。/w 
徐成松/nr 一/m 听/v 呵呵/e 直/d 笑/v ：/w “/w 头/n 一回/mq 听说/v 婆婆/n 给/p 媳妇/n 发/v 奖状/n 。/w ”/w 为了/p 促进/v 家庭/n 和谐/a ，/w 他/rr 便/d 为/p [两/q 份/q]/mq 奖状/n 盖/v 上/f 了/ule 章/q 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 郭秋华/nr 家/q 。/w 媳妇/n 们/k 都/d 上班/vi 去/vf 了/ule ，/w 郭秋华/nr 乐呵呵/z 地/ude2 说/v ，/w 她/rr 家/q 两个/mq 媳妇/n ，/w 一个/mq 比/p 一个/mq 孝顺/v 顾/v 家/q 。/w 她/rr 举例/vi ，/w 大/a 媳妇/n 戴进/nr ，/w 曾/d 为/p 她/rr 买了/v 一只/mq 银/ng 手镯/n ，/w 怕/v 她/rr 嫌/v 贵/a 不要/d ，/w 硬是/d 把/pba 价格/n 少/a 说/v 了/ule [两千/m 元/q]/mq ；/w 自己/rr 和/cc 老伴/n 要/v 回老家/vi 东北/ns ，/w 两个/mq 媳妇/n 做主/vi 给/p 路费/n ，/w 全程/n 安排/v 得/ude3 好好/d 的/ude1 ，/w 不要/d 老两口/n 多/a 操心/v ；/w 二/m 儿媳/n 脾气/n 超/v 好/a ，/w 在家/vi 说话/vi 从来/d 都/d 是/vshi 柔声/nz 细语/n ，/w 没/d 跟/p 任何人/r 红/a 过/uguo 脸/n …/w …/w 
“/w 你/rr 说/v 这/rzv 好/a 的/ude1 两个/mq 儿媳妇/n ，/w 是不是/v 福气/n ？/w ”/w 郭秋华/nr 说/v ，/w 年纪/n 越大/d ，/w 越/d 觉得/v 儿媳妇/n 好/a 是/vshi 个/q 宝/n 。/w 马上又/nz 要/v 过年/vn 了/ule ，/w 一大/n 家人/n 又/d 要/v 团/n 聚在一起/v ，/w 她/rr 决定/v 为/p 两位/mq 儿媳/n 发/v 张/q 奖状/n ，/w 在/p 团/n 年/qt 宴/ng 上/f 颁/vg 出/vf ，/w 除了/p 表达/v 自己/rr 的/ude1 感激/vn 之/uzhi 情/n ，/w 也/d 是/vshi 为/p 全家/n 留下/v 美好/a 的/ude1 记忆/n 。/w （/w 记者/nnt 刘利鹏/nr 实习生/nnt 贺倩/nr ）/w 
