凭借/p 着/uzhe 《/w 无间道/nz 》/w 而/cc 一举/d 拿下/v 了/ule 2003年/t 的/ude1 [台湾/ns 电影/n 金马奖/nz]/nz [最佳/z 男/b 配角/nnt]/nz 的/ude1 香港/ns 著名/a 演员/nnt 黄秋生/nr 更/d 凭着/p 《/w 头/n 文字/n D/x 》/w 再/d 赢得/v 2005年/t [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz [最佳/z 男/b 配角/nnt]/nz 。/w 作为/p 一位/mq 人/n 尽/vi 皆知/nz 、/w 家喻户晓/vl 的/ude1 实力派/n 男演员/nnd ，/w 日前/t 却/d 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq 荒唐/a 滑稽/a 大戏/n 。/w 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 黄秋生/nr 在/p 演艺/n 人/n 协会/nis 新/a 会长/nnt 选举/v 的/ude1 选举/vn 现场/s ，/w 因/p 其/rz 不是/c 该/rz 会/v 会员/nnt 而/cc 竞选/vn 遭/v 拒/vg 。/w 最后/f 甚至/d 还/d 撒泼/v 起来/vf ！/w 此/rzs 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 多少/ry 网友/n 瞠目结舌/al 。/w 
黄秋生/nr 竞选/vn 
