目前/t ，/w 华策/nr 版/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v ，/w 1月17日/t ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 也/d 将/d 每晚/r [三/m 集/q]/mq 连播/nz 精华版/nz 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 掀起/v 寒假/t 的/ude1 观/vg 影/ng 热潮/n 。/w 
在/p 热/a 播/v 的/ude1 同时/c ，/w 网上/s 关于/p 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 争议/vn 和/cc 吐槽/nz 从来/d 就/d 没有/v 少/a 过/uguo ，/w 面对/v 这些/rz 争议/vn ，/w 作为/p 该剧/r 的/ude1 制片人/nnt 吴敦/nr 并不/d 生气/a ，/w 反而/d 因为/c 有人/r 关注/v 而/cc 表示/v 很/d 开心/a ，/w 同时/c 他/rr 表示/v 他/rr 拍/v 的/ude1 武侠剧/nz 就是/v 要/v 走/v 偶像/n 范儿/nz 。/w 
“/w 武侠/n 新世界/nz ”/w 就是/v 要/v 偶像/n 范儿/nz 
新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 选/v 了/ule 新/a 晋/b 女星/nnd 张檬/nr 作为/p “/w [神仙/nnd 姐姐/n]/nz ”/w 王语嫣/nr 的/ude1 扮演者/n ，/w 这/rzv 在/p 网上/s 引起/v 了/ule 不少/m 争议/vn 。/w 无论是/c 从/p 气质/n 也好/y ，/w 造型/n 也罢/y ，/w 张檬/nr 受到/v 的/ude1 吐槽/nz 无疑/d 是/vshi 最多/ad 的/ude1 。/w 就/d 连/ulian 她/rr 自己/rr 都/d 压力/n 大/a 到/v ，/w 前/f 几天/mq 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 大/a 摆乌龙/nz ，/w 直接/ad 说/v ，/w “/w 对于/p 新/a ‘/w 天龙/nz ’/w 不/d 敢看/nz ，/w 也/d 不想/v 看/v 。/w ”/w 当然/d ，/w 随后/d 她/rr 做/v 了/ule 解释/v ，/w 说/v 自己/rr 的/ude1 意思/n 是/vshi ，/w 因为/c 当时/t 减肥/vn 不够/a ，/w 所以/c 导致/v 在/p 剧中/n 显得/v 太/d 胖/a ，/w 让/v 自己/rr 看/v 不/d 下去/vf 。/w 
这个/rz [乌龙/r 事件/n]/nz 恰好/d 也/d 表现/v 出/vf 了/ule 人们/n 对于/p 华/b 策/ng 这个/rz 剧/n 集/q 的/ude1 重视/vn ，/w 连/ulian 每个/r 角色/n 都/d 不/d 放过/v 。/w 其实/d 不仅/c 是/vshi 对于/p 张檬/nr 的/ude1 选择/vn ，/w 整个/b 新/a 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 角色/n 选择/v 都/d 引起/v 不少/m 争议/vn ，/w 但是/c 对于/p 华/b 策/ng “/w 武侠/n 新世界/nz ”/w 的/ude1 总/b 制片人/nnt 吴敦/nr 而言/uls ，/w 选择/v 钟汉良/nr 、/w 张檬/nr 、/w 韩栋/nr 这些/rz 偶像/n 演员/nnt ，/w 并/cc 不是/c 一时一刻/dl 的/ude1 决定/vn ，/w 而是/c 为/p 这个/rz “/w 新世界/nz ”/w 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w 
“/w 聪明/a 的/ude1 女人/n 第一个/mq 要/v 漂亮/a ，/w 第二个/mq 要/v 机灵/a ，/w 然后/c 要/v 会演/vn ，/w 那/rzv 你/rr 把/pba 她/rr 扮成/v 什么样/ryv 就/d 什么样/ryv 。/w ”/w 吴敦/nr 说/v ，/w 王语嫣/nr 这个/rz 角色/n 从来/d 就/d 没有/v 固定/a 说/v 只有/c 李若彤/nr 那个/rz 型/k 的/ude1 才能/n 演/v ，/w “/w 我们/rr 在/p 设计/v 人物/n 中/f ，/w 根据/p 金庸/nr 老先生/n 新版/b 的/ude1 设定/vn ，/w 故意/d 不/d 让/v 她/rr 有/vyou 这种/r 脱俗/vi 仙女/n 般/uyy 的/ude1 气质/n 。/w 在/p 我们/rr 看来/v ，/w 她/rr 就是/v 一个/mq 很/d 机智/a ，/w 也/d 有点/d 小/a 心思/n ，/w 还/d 深切/a 爱/v 着/uzhe 表哥/n 的/ude1 [邻家/n 女孩/n]/nz 。/w ”/w 吴敦/nr 说/v ，/w 张檬/nr 就是/v 这样/rzv 的/ude1 女孩/n ，/w 所以/c 选择/v 她/rr 没有/v 错/v 。/w 
