据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 新北市/ns 中和/vi 二/m 警/ng 分局/nis 14日/t 上午/t 举办/v 春/tg 安/ag 倡导/v ，/w 由/p 多/a 位/q 女警/nnt 组成/v [犯罪/vn 预防/v]/nz 倡导/v 团/n ，/w 有/vyou “/w 警界/n 梁咏琪/nr ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 积/vn 穗/b 派出所/nis 女警/nnt 黄衣淳/nr 担任/v 最佳/z 代言人/nnt ，/w 刚成军/nr 的/ude1 警犬/n 队/n 特地/d 来/vf 支持/v ，/w 邀请/v 自强/vn 小学/nis 、/w 积/v 穗/b 小学/nis 近/a [500/m 名/q]/mq 学童/nnd 到场/vi 观摩/v 。/w 陈姓/nz 男童/n 开心/a 说/v ，/w “/w 女警/nnt 姐姐/n 好/a 漂亮/a ，/w 今年/t 的/ude1 倡导/vn 很/d 不/d 一样/uyy 。/w ”/w 
中和/vi 二/m 警/ng 分局/nis 长江/ns 义/ng 益/vg 指出/v ，/w 春/tg 安/ag 工作/vn 即将/d 起跑/vi ，/w 将/d 于/p 1月21日/t 至/p 2月14日/t 为期/vi [25/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 加深/v 预防犯罪/v 观念/n ，/w 特地/d 举办/v 倡导/vn 活动/vn ，/w 由/p 侦查/v 队/n 统筹/v 规划/n ，/w 邀请/v 辖区/n 内/f 的/ude1 小学生/nnd 到场/vi 观摩/v ，/w 透过/v 活泼/a 生动/a 的/ude1 舞步/n ，/w 加深/v 预防犯罪/v 观念/n 。/w 
活动/vn 除了/p 正妹/nz 女警/nnt 担任/v 倡导/vn 大使/nnt 外/f ，/w 更/d 邀请/v 消防局/nis 第七/m 救灾/vn [救护/vn 大队/nis]/nt 消防/b 猛/a 男/b 教导/vn 如何/ryv 预防/v [一氧化碳/n 中毒/vi]/nhd ，/w 减少/v 灾害/n 事件/n 发生/v 。/w 刚成军/nr 的/ude1 警犬/n 队/n 也/d 派出/v [5/m 支/q]/mq 警犬/n 到场/vi 支持/v ，/w 示范/vn 演练/v 过程/n 中/f ，/w 警犬/n 灵敏/a 的/ude1 嗅觉/n 及/cc 精准/nz 的/ude1 动作/n ，/w 现场/s 掌声/n 不断/d 。/w 
女警/nnt 黄衣淳/nr 说/v ，/w 她/rr 是/vshi 警/ng 专/a [30/m 期/qv]/mq 毕业/v ，/w 毕业/v 才/d 3个月/t 资历/n 相当/d 浅/a ，/w 当初/t 家人/n 推荐/v 她/rr 投考/v 警/ng 专/a ，/w 就/d 这样/rzv 踏入/v 警/ng 职/ng ，/w 3个月/t 来/vf 关怀/v 小区/n 老人/n 工作/vn 让/v 她/rr 印象/n 深刻/a ，/w “/w 警界/n 梁咏琪/nr ”/w 是/vshi 同事/n 们/k 取/v 的/ude1 。/w 
