昨日/t ，/w [浙江/ns 温岭/ns]/ns 一家/n 制鞋/vi 厂/n 发生/v 火灾/n ，/w 过火/a 面积/n 达/v [800/m 平方米/q]/mq ，/w 当地/s 消防队/nis 先后/d 出动/v [29/m 辆/q]/mq 消防车/n 赴/v 现场/s 施救/nz 。/w 新华社/nt 发/v 
[浙江/ns 温岭/ns 鞋厂/nis]/nt 大火/n 致/v [16/m 死/v]/mq 5/m 伤/v 民众/n 砸/v 破/v 围墙/n 救火/vi (/w 组/n 图/n )/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 2点52分/t ，/w 浙江省/ns 台州市/ns 温岭市/ns 一/m 鞋厂/nis 发生/v 火灾/n ，/w 造成/v [16/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 另有/v [5/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w [12/m 人/n]/mq 留/v 院/n 观察/v 。/w 
当地/s 消防/b 部门/n 称/v ，/w 起火/vi 后/f ，/w 台州市/ns 消防/b 各/rz 支队/nis 共/d 出动/v 消防车/n [29/m 辆/q]/mq 、/w 100余人/m 参与/v 扑救/vn ，/w 救出/vf 被困/v 人员/n 20余人/m 。/w 至/p [昨日/t 下午/t]/nz 5点40分/t ，/w 大火/n 被/pbei 扑灭/v ，/w 过火/a 面积/n 约/d [800/m 平方米/q]/mq 。/w 
另据/nz 中新社/nt 报道/v ，/w [温岭市/ns 政府/nis]/nto 方面/n 表示/v ，/w 当地/s 政府/nis 已/d 组成/v [五/m 六/m 个/q]/mq 安抚/v 小组/nis 对/p 每位/r 伤员/n 家属/n 进行/vn 安抚/v 。/w 另外/c ，/w 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 方面/n 表示/v ，/w 已/d 分/qt [三/m 组/n]/mq [12/m 人/n]/mq 着手/v 进行/vn 尸检/vn 。/w 
