蔡铭超/nr 旗下/d 即将/d 开业/vi 的/ude1 心/n 和/cc 美术/n 园/ng 
又/d 有/vyou 新/a 变局/nz 了/ule ！/w 一直/d 风波/n 不断/d 的/ude1 厦门/ns 古玩/n 业/ng ，/w 在/p [农历/n 新年/t]/nz 来临/vi 之际/f ，/w 又/d 传出/v 变数/n 。/w 
2009年/t 开业/vi ，/w 曾/d 被/pbei 誉为/v 厦门/ns 最大/gm 古玩城/nr 的/ude1 闽台缘/nz ，/w 被/pbei 下发/v 最后通牒/n ，/w 要求/n 年/qt 后/f 搬迁/v ；/w 酝酿/v 许久/m 的/ude1 厦门/ns 古玩城/nr ，/w 终于/d 要/v 在/p 年/qt 后/f 开门/vi 营业/vn 了/ule ；/w 而/cc 厦门/ns 收藏界/nz “/w 大/a 咖/n ”/w 蔡铭超/nr ，/w 也/d 推出/v 了/ule “/w 新作/n ”/w 心/n 和/cc 美术/n 园/ng …/w …/w 
看来/v ，/w 马上/d 到来/vi 的/ude1 农历/n 马/n 年/qt ，/w 对/p 厦门/ns 古玩/n 业/ng 来说/uls ，/w 注定/v 是/vshi 充满/v 变数/n 的/ude1 一年/mq ，/w 而/cc 对/p 古玩商/nz 来说/uls ，/w 他们/rr 关注/v 的/ude1 一直/d 没变/nz ，/w 那/rzv 就是/v 有/vyou 个/q 稳定/an 的/ude1 “/w 家/q ”/w 。/w 
闽台缘/nz 收到/v “/w 大限/nz ”/w 通告/n 
早就/d 听说/v 闽台缘/nz 古玩城/nr 要/v 拆迁/vn ，/w 可是/c 谁/ry 也/d 没想到/nz 这一天/mq 真的/d 会/v 来/vf ，/w 而且/c 会/v 来得/vi 这么/rz 快/a 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 正在/d 闽台缘/nz 的/ude1 古玩店/nz 打着/v 盹/ng ，/w 郑/tg 小姐/n 忽然/d 被/pbei 一阵/mq 嘈杂/a 的/ude1 说话/vn 声音/n 搅/v 了/ule 清梦/nz ，/w 几个/mq 穿着/n 制服/n 的/ude1 人/n ，/w 正在/d 对面/f 门店/n 里/f 发/v 着/uzhe 传单/n ，/w 看/v 同行/n 的/ude1 表情/n ，/w 她/rr 有/vyou 种/q 不祥/z 的/ude1 预感/v 。/w “/w 原来/d ，/w 这/rzv 几个人/mq 是/vshi 来/vf 发/v 通知/n 的/ude1 ，/w 说/v 是/vshi 闽台缘/nz 年/qt 后/f 就要/d 拆/v 了/ule ，/w 让/v 我们/rr 这些/rz 开店/vi 的/ude1 ，/w 年/qt 后/f 尽快/d 搬走/v 。/w ”/w 指/v 着/uzhe 桌上/s 一张/mq 黄色/n 的/ude1 A4/x 纸/n ，/w 郑/tg 小姐/n 说/v ，/w 拆迁/v 的/ude1 事情/n 扯/v 了/ule 这么/rz 长时间/nz ，/w 看来/v 这次/r 是/vshi 真的/d 不/d 搬/v 不行/a 了/ule ，/w 至于/p 具体/a 什么/ry 时间/n 搬/v ，/w 还要/d 看看/v 大家/rr 的/ude1 反应/vn 再说/c 。/w 
导报/n 记者/nnt 看到/v ，/w 该/rz 通告/n 由/p [厦门市/ns 土地/n 开发/vn 总公司/nis]/nt 和/cc [厦门市/ns 城市/n 管理/vn 行政/n 执法局/nis]/nt （/w 下/f 称/v “/w 城管局/nis ”/w ）/w 共同/d 下发/v ，/w 通告/n 内容/n 显示/v ，/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 城管局/nis 将/d 正式/ad 进驻/v 闽台缘/nz 所在/n 的/ude1 友/ng 丰文创/nr 园/ng ，/w 开展/v 综合/vn 整治/vn 工作/vn ，/w 工商/n 、/w 消防/b 等/udeng 部门/n 将/d 停止/v 受理/vn 该/rz 地块/n 范围内/nz 的/ude1 相关/vn 审批/v 事项/n 。/w 
不仅如此/bl ，/w 通告/n 还/d 说/v ，/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 该/rz 地块/n 上/f 严禁/v 进行/vn 一切/rz 装修/vn 、/w 施工/vn 、/w 搭盖/nz 或/c 设立/v 广告牌/n 等/udeng 行为/n ，/w 承租人/nnd 、/w 占用/v 人/n 须要/v 尽快/d 搬迁/v ，/w 交还/v 租赁/vn 或/c 占用/v 的/ude1 场地/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 闽台缘/nz 古玩城/nr 所在/n 的/ude1 友/ng 丰文创/nr 园/ng ，/w 于/p 去年/t [8/m 月份/n]/mq 由/p [厦门市/ns 土地/n 开发/vn 总公司/nis]/nt 收/v 储/vg 作为/p 政府/nis [储备/vn 用地/n]/nz ，/w 而/cc 昨天/t 的/ude1 通告/n ，/w 显然/ad 是/vshi 给/p 闽台缘/nz 下/f 了/ule 最后通牒/n 。/w 
