1925年/t ，/w 在/p 帝国主义/n 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 盘踞/v 在/p 广东省/ns 东江/ns 一带/n 的/ude1 粤/b 系/v 军阀/nnd 陈炯明/nr ，/w 要/v 备用/vn 反革命/n 武装/n 瓦解/v 和/cc 颠覆/v [广州/ns 革命/vn 政府/nis]/nt 。/w 为了/p 进一步/d 巩固/v 广东/ns [革命/vn 根据地/n]/nz ，/w 粉碎/v 陈炯明/nr 的/ude1 反动/a 阴谋/n ，/w 在/p 中国共产党/nt 的/ude1 倡议/n 和/cc 号召/v 下/f ，/w [广州/ns 革命/vn 政府/nis]/nt 决定/v 讨伐/vn 陈炯明/nr ，/w 于/p 1月15日/t 颁布/v [东征/v 宣言/n]/nz 。/w 2月1日/t 开始/v 进军/vn 。/w 
东征/v 主力/nnt 是/vshi [黄埔/ns 军校/nis]/nt 学生/nnt 军/n 的/ude1 两个/mq 团/n 共/d [三/m 千余/mq]/mq 人/n ，/w 共产党员/nnt 和/cc 共青团员/n 是/vshi 学生/nnt 军/n 的/ude1 骨干/n 。/w 在/p 战斗/vn 中/f ，/w 他们/rr 勇敢/a 顽强/a ，/w 不怕牺牲/vl ，/w 战无不胜/vl ，/w 攻无不克/vl 。/w 彭湃/nr 领导/n 下/f 的/ude1 海陆丰/ns 农民/nnt 给予/vn 这次/r 战争/n 以/p 有力/a 的/ude1 支援/vn 。/w 3月/t 间/f ，/w 东征军/n 经过/p 海丰/ns 、/w 陆丰/ns ，/w 在/p [棉湖/nz 战役/n]/nz 取得/v 重大/a 胜利/vn 后/f ，/w 取道/v 安流/nz 直趋/nz 王华/nr 、/w 兴宁/ns 、/w 梅县/ns 地区/n 。/w 3月/t 中旬/t 到达/v 五华/nz ，/w 当地/s 人民/n 纷纷/d 组织/n 宣传队/nis 、/w 运输队/nis ，/w 配合/v 东征军/n ，/w 送/v 情报/n ，/w 当/p 响导/nz ，/w 有力/a 地/ude2 支持/v 东征军/n 的/ude1 [军事/n 行动/vn]/nz 。/w [第一次/mq 东征/v]/nz ，/w 不到/v 两个月/mq 就/d 打垮/v 了/ule 陈炯明/nr 的/ude1 主力/nnt 三万多人/m ，/w 陈军/nr 退/v 到/v 闽南/ns 。/w 
为了/p 彻底/ad 消灭/v 反革命/n 军队/n 以/p 统一/v 广东/ns ，/w 1925年10月/t ，/w [国民/n 革命军/n]/nz 开始/v 了/ule [第二次/mq 东征/v]/nz 。/w 在/p 省港/nz 罢工/vn 工人/nnt 和/cc 东江/ns 农民/nnt 的/ude1 有力/a 配合/v 下/f ，/w [11/m 月初/t]/mq ，/w 东征军/n 完全/ad 收复/v 了/ule 东江/ns ，/w 全歼/v 了/ule 陈炯明/nr 的/ude1 反革命/n 军队/n ，/w 统一/vn 了/ule 广东省/ns ，/w 为/p 出师/vi 北伐/n 准备/v 了/ule 条件/n 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
