2013年/t ，/w 福建省/ns 经济/n 保持/v 健康/a 持续发展/v 态势/n ，/w 也/d 带动/v 了/ule 用电量/n 的/ude1 [稳步/d 增长/v]/nz 。/w 国网/nz 福建/ns 电力/n [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 福建省/ns 第一产业/n 用电量/n [同比/n 增长/v]/nz 7.55%/m ，/w 第二产业/n 用电量/n [同比/n 增长/v]/nz 7.78%/m ，/w 第三产业/n 用电量/n [同比/n 增长/v]/nz 7.56%/m 。/w [工业/n 用电/n]/nz 是/vshi 拉动/v 全社会/nz 用电/n 增长/v 的/ude1 主要/b 动力/n ，/w 2013年/t 全省/n 工业/n 用电量/n 超/v [千亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w 达/v [1145/m ./w 02/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w 占/v 全社会/nz 用电/n 比重/n 的/ude1 67.33%/m ，/w [同比/n 增长/v]/nz 7.83%/m 。/w 
为/p 营造/v 良好/a 的/ude1 用电/n 环境/n ，/w 推动/v 福建/ns 经济发展/v 和/cc 用电量/n 增长/v ，/w 2013年/t ，/w 国网/nz 福建/ns 电力/n 结合/v 十大/mq 新/a 增长/v 区域/n 、/w 省市/n 县/n [重点/n 项目/n]/nz 、/w 试点/vn [小城镇/ns 建设/vn]/nz 计划/n ，/w 超前/a 投/v 运/vn 新/a 增长/v 区域/n 配套/v 电网/n 项目/n [29/m 个/q]/mq ，/w 累计/vd 接入/v [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz [23/m 个/q]/mq ，/w 用电/n 容量/n [32/m ./w 2/m 万/d 千伏安/q]/mq ，/w 突出/a 保障/v 平潭/ns 综合/v 试验区/n 、/w 龙岩/ns 长汀/ns “/w 以/p 电/n 代/q 柴/n ”/w 区/n 以及/cc 长/a 乐/a 等/udeng 用电/n 快速/d 增长/v 区/n 用电/n 。/w 
在/p 服务/v [重点/n 企业/n]/nz 方面/n ，/w 国网/nz 福建/ns 电力/n 建立/v [757/m 家/q]/mq 省市/n [重点/n 项目/n]/nz 和/cc [230/m 家/q]/mq 百强/n 企业/n 、/w 百家/nz 企业/n 服务/v 档案/n ，/w 初步/d 建立/v 客户/n “/w 一对一/vl ”/w 服务/v 机制/n ，/w 指定/v [客户/n 经理/nnt]/nnt 服务/v 高压/n 用电/n 报装/nz 项目/n ，/w 一次性/d 告知/v 办事/vn 流程/n ，/w 提出/v “/w 一揽子/n ”/w 用电/n 方案/n ，/w 全过程/n 协调/v 存在/vn 问题/n 。/w 同时/c ，/w 累计/vd 进/vf 企业/n [4648/m 家/q]/mq ，/w 提供/v 优化/vn 建议/n [478/m 份/q]/mq 。/w 
2013年/t ，/w 福建/ns 全省/n [用电/n 最高/a 负荷/n]/nz 达/v [2802/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.4%/m ；/w 福建/ns 主要/b 水库/n 来/vf 水/n 总体/n 属/v 偏/d 估/v 。/w 面对/v 全省/n 来/vf 水/n 偏/d 估/v 、/w [用电/n 负荷/n]/nz 快速/d 增长/v 的/ude1 形势/n ，/w 国网/nz 福建/ns 电力/n 实施/v [90/m 项/q]/mq [迎/v 峰/ng 度夏/vn]/nz [工程/n 建设/vn]/nz 和/cc [119/m 项/q]/mq [迎/v 峰/ng 度夏/vn]/nz [技术/n 改造/vn 项目/n]/nz ，/w 重点/n 解决/v [主干/n 电网/n]/nz 局部/n “/w 卡脖子/vi ”/w 等/udeng 问题/n ；/w 科学/n 调度/vn ，/w 优化/v 电网/n 运行/vn 方式/n ，/w 合理/a 制定/v 机组/n [发电/vn 计划/n]/nz ；/w 按照/p 相关/vn 预案/n ，/w 做好/v [电力/n 电量/n 平衡/a]/nz ，/w 密切/ad 跟踪/v 天气/n 变化/vn 及/cc 大/a 机组/n 运行/vn 情况/n ，/w 优化/v 省/n 地/ude2 县/n 三级/b 电网/n 设备/n 检修/vn 安排/v ，/w 最大限度/nz 减少/v 停电/vn ，/w 确保/v 全省/n [电力/n 供应/vn]/nz “/w 不/d 拉闸/nz 、/w 不/d 限电/nz ”/w 。/w 
为了/p 强化/v [供电/vn 可靠性/n]/nz 管理/vn ，/w 国网/nz 福建/ns 电力/n 深入/ad 开展/v 配/v 网/n 不/d 停电/vi 作业/vn ，/w 坚持/v “/w 能/v 带电/vn ，/w 不/d 停电/vi ”/w 作业/vn ，/w 所属/n 地/ude2 市/n 供电公司/nis 具备/v 配/v 网/n [架空/vn 线路/n]/nz 不/d 停电/vi 作业/vn 综合/vn 检修/vn 等/udeng [4/m 大/a]/mq 类/q [33/m 项/q]/mq 配/v 网/n 不/d 停电/vi 作业/vn 项目/n 能力/n ，/w 福州/ns 、/w 泉州/ns 、/w [厦门/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 具备/v 电缆/n 不/d 停电/vi 作业/vn 能力/n ，/w 实现/v [60/m 个/q]/mq 县/n 供电公司/nis 配/v 网/n [带电/vn 作业/vn]/nz 全/a 覆盖/v 。/w 2013年/t ，/w 该/rz 公司/nis 今年/t 配/v 网/n [带电/vn 作业/vn]/nz 次数/n 突破/v [1/m 万/d 次/qv]/mq ，/w 达到/v [10279/m 次/qv]/mq ，/w 比/p 增/v 41.3%/m ，/w 城市/n 配/v 网/n [带电/vn 作业/vn]/nz 化/v 率/v 达/v 86.22%/m ，/w 减少/v 停电/vn 时/ng 户数/n 25.51万个时/t 户/q 。/w 同时/c ，/w 该/rz 公司/nis 着力/vd 提高/v 综合/vn 检修/v 效率/n ，/w 统筹/v 业扩/nz 接入/vn 、/w 主/ag 网/n 检修/vn 、/w 配/v 网/n 改造/vn 等/udeng 项目/n 停电/vi 安排/v ，/w 严/a 控/v 临时/b 停电/vi 、/w 重复/vd 停电/vi ，/w [计划/n 停电/vi]/nz 检修/vn 影响/v 用户/n 的/ude1 平均/a 停电/vi 时间/n 减少/v 了/ule [3/m ./w 28/m 小时/n]/mq 。/w 
