北京/ns 严/a 控/v [人口/n 规模/n]/nz [居住证/nz 制度/n]/nz 将/d 替代/v 暂住证/n 
本市/r 刚刚/d 出台/vi [57/m 项/q]/mq 措施/n 全面/ad 深化/v 首都/n 改革/vn ，/w 其中/rz 明确/a 提出/v ，/w 落实/v 人口/n 调控/vn 属/v 地/ude2 责任/n 。/w 实施/v [居住证/nz 制度/n]/nz 。/w 昨天/t ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [市政府/n 法制/n 办公室/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 周继东/nr 介绍/v 说/v ，/w [居住证/nz 制度/n]/nz 将/d 替代/v 现在/t 的/ude1 暂住证/n ，/w 居住证/nz 将/d 附加/v [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 随着/p 使用者/n 在/p 京/b 生活/vn 、/w 工作/vn 的/ude1 时间/n 越/d 长/a ，/w [公共/b 服务/vn]/nz 也/d 将/d 随之/d “/w 升级/vi ”/w 。/w 
疏解/v 人口/n 应/v 是/vshi [市场/n 行为/n]/nz 
周继东/nr 委员/nnt 在/p 接受/v [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 控制/v 人口/n 过/uguo 快/a 增长/v 最/d 根本/a 的/ude1 办法/n 是/vshi 调整/v [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 和/cc 经济发展/v 结构/n ，/w 促进/v 城市群/n 的/ude1 发展/vn ，/w 如/v 像/v 长/a 三角/n 、/w 珠三角/nz 一样/uyy 发展/v [京津冀/nz 城市群/n]/nz ，/w [这样/rzv 才能/n]/nz 达到/v 人口/n 疏解/v 的/ude1 作用/n 。/w 
周继东/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 缓解/v 人口/n 压力/n 、/w 疏解/v 人口/n 也/d 应该/v 是/vshi [市场/n 行为/n]/nz ，/w “/w [高端/nz 服务业/n]/nz 发展/vn 后/f ，/w 肯定/v 会/v 对/p 低端/nz 市场/n 有/vyou 挤压/vn ，/w 在/p 北京/ns 就/d 体现/v 在/p 土地/n 、/w [生产/vn 要素/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w 部分/n 人口/n 可能/v 因此/c 需要/v 向/p 外/f 转移/v 。/w ”/w 
针对/p 本市/r 提出/v 的/ude1 [居住证/nz 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 周继东/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 人口/n [居住证/nz 制度/n]/nz 是/vshi 国务院/nt 正在/d 推动/v 的/ude1 一项/mq 制度/n ，/w 北京/ns 也/d 正在/d 推进/vi 。/w [居住证/nz 制度/n]/nz 是/vshi [常住/v 人口/n]/nz 的/ude1 [管理/vn 手段/n]/nz ，/w 但/c 它/rr 本身/rz 并/cc 不能/v 完全/ad 解决/v [人口/n 迁移/v]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
