Cindy/x 天天/d 
湖南/ns 春晚/n 看/v 什么/ry ?/w “/w 佳偶/n 天/qt 橙/ag ”/w 马上/d 到/v !/w 1月23日/t 晚/tg 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz 上/f ，/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 的/ude1 爸爸/n 和/cc 萌/v 娃/ng 们/k 将/d 集体/n 亮相/vi ，/w 王诗龄/nr 还/d 会/v 和/cc 歌唱/vi 艺术家/nnt 李谷一/nr 搭档/n 主持/v 。/w 记者/nnt 今日/t 又/d 获悉/v ，/w 网友/n 们/k 喜欢/vi 的/ude1 张/q 天天/d 和/cc 田雨橙/nr 也/d 将/d 在/p 节目/n 中/f 有/vyou 精彩/a 的/ude1 合作/vn 。/w 
在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 播出/v 期间/f ，/w 田雨橙/nr 和/cc 张/q 天天/d 之间/f 的/ude1 有/vyou 爱/v 互动/vn 就/d 萌/vg 翻/v 观众/n 。/w 节目/n 结束/v 后/f ，/w 天天/d 在/p 发布/v 会上/n 说/v Cindy/x 像/v “/w 老婆/n ”/w 一样/uyy ，/w 田亮/nr 也/d 通过/p 微博/n 上/f 传/v Cindy/x 可爱/a 照片/n 并/cc 借用/v 女儿/n 的话/udh 称/v ：/w “/w 好女孩/nz 会/v 变/vn 天使/n ，/w 男孩/n 们/k ，/w 加油/vi !/w 长大/vi 也/d 要/v 记得/v 当年/t 的/ude1 约定/vn 啊/y …/w …/w ”/w 结果/n 张亮/nr 马上/d 转发/v 并/cc 约定/v 春节/t 去/vf 田亮/nr 家/q 拜年/vi ，/w 被/pbei 网友/n 调侃/v ：/w “/w 是/vshi 去/vf 提亲/vi 吗/y ?/w ”/w 
因此/c 对于/p 两位/mq 萌/v 娃/ng 能够/v 携手/vn 合作/vn ，/w 就/d 连/ulian 导演/nnt 组/n 都/d 非常/d 期待/v 当晚/t 直播/vn 的/ude1 效果/n 。/w “/w 捧场/vi 王/n ”/w 天天/d 在/p 舞台/n 上/f 从不/d 怯场/a ，/w 在/p 之前/f 的/ude1 跨/v 年/qt 舞台/n 上/f 已经/d 向/p 观众/n 展示/v 过/uguo ;/w 而/cc Cindy/x 虽然/c 在/p 节目/n 中/f 表现/v 得/ude3 略显/d 害羞/a ，/w 不过/c 刚/d 跟着/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz 在/p 美国/nsf 完成/v 了/ule 电影/n 配音/vi 的/ude1 她/rr ，/w 面对/v 镜头/n 又/d 有/vyou 了/ule 新/a 表现/v 。/w 这一次/mq 再次/d 亮相/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 荧屏/n ，/w 也/d 是/vshi 两位/mq 萌/v 娃/ng 首/q 度/qv 在/p 节目/n 之外/f 合作/vn 表演/v 节目/n 。/w 
