1月13日/t ，/w 莲花湖/nz 片/q 区/n 指挥部/nis 、/w 市/n [土地/n 收/v 储/vg]/nz 中心/nis 、/w 市/n [城市/n 管理/vn 行政/n 执法局/nis]/nto 、/w 市/n [国土/n 资源/n 局/n]/nis 监察/v 支队/nis 及/cc 新罗/nz 区直/n 部门/n 、/w [曹溪/nr 街道/ns]/ns 等/udeng 市/n 、/w 区/n [相关/vn 部门/n]/nz 联合/vd ，/w 对/p 市/n [重点/n 项目/n]/nz —/w —/w [海峡/n 两岸/n （/w 龙岩/ns ）/w 体育/n 交流/vn 基地/nis]/nt 项目/n 开展/v 集中/vn 清/tg 表/n 交/v 地/ude2 行动/vn ，/w 标志着/v 该/rz 项目/n 进入/v 了/ule 全面/ad 推进/vi 阶段/n 。/w 数/n 台/q 钩机/nz 和/cc 和/cc 推土机/n 开足马力/vl ，/w 仅/d 用/p 一天/mq 时间/n 就/d 完成/v 了/ule [121/m 亩/q]/mq 土地/n 的/ude1 清/tg 表/n 作业/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [海峡/n 两岸/n （/w 龙岩/ns ）/w 体育/n 交流/vn 基地/nis]/nt [项目/n 总投资/nz]/nz [4/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 项目/n [总/b 用地/n 面积/n]/nz [444/m 亩/q]/mq ，/w 主要/b 建设/v [龙岩/ns 体育运动/n 学校/nis]/nt 及/cc [海峡/n 两岸/n （/w 龙岩/ns ）/w 体育/n 交流/vn 基地/nis]/nt 场馆/n 等/udeng 。/w 其中/rz ，/w [龙岩/ns 体育运动/n 学校/nis]/nt [规划/n 用地/n 面积/n]/nz [150/m 亩/q]/mq ，/w 主要/b 建设/v 教学楼/n 、/w 图书馆/nis 、/w [全民/n 健身/vn]/nz [培训/vn 基地/nis]/nz 、/w 公共/b 健身/vn 服务中心/nis ，/w 网球场/n 、/w 篮球场/n 、/w 田径场/n 、/w 游泳池/n 等/udeng ，/w 旨在/v 为/p 我市/r 培养/v 体育/n 后备/b 人才/n ，/w 涵盖/v 小学/nis 至/p 高中/nis 、/w 中专/nis 阶段/n ，/w 共有/v [42/m 个/q]/mq 教学班/n ，/w 预计/v 2016年5月/t 全面/ad 投入/v 使用/vn 。/w 场馆/n 建设/vn 主要/b 用于/v 2015年10月/t 的/ude1 [全国/n 城市/n 运动会/n]/nz 举重/vn 比赛/vn ，/w 将/d 于/p 2015年3月/t 交付使用/v 。/w 项目/n 自/p 2013年9月/t 启动/v 以来/f ，/w 仅/d 用/p 3个月/t 时间/n 就/d 完成/v 了/ule 项目/n 范围内/nz 200多亩/m 的/ude1 土地/n 征/v 迁/v 工作/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 陈俊宇/nr 陈文卿/nr ）/w 
