记者/nnt 14日/t 从/p 元/q 翔/vg 福州/ns 空港/n 了解到/v ，/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w [福州/ns 机场/nis]/nt 计划/n 增加/v 航班/n [529/m 班/n]/mq ，/w 较/d 去年/t 春运/n 增加/v [308/m 班/n]/mq ，/w 航班/n 增加/v 量/n 创/v 历史/n 新高/n 。/w 据悉/v ，/w 春运/n [40/m 天/qt]/mq 内/f ，/w [福州/ns 机场/nis]/nt 预计/v 起降/vn 航班/n [10806/m 架次/qv]/mq ，/w 较/d 去年/t 春运/n 增长/v 24.3%/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 各/rz 航空公司/nis 针对/p 福州/ns 春运/n 市场/n 特点/n ，/w 对/p 重庆/ns 、/w 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 昆明/ns 、/w 西安/ns 、/w 武汉/ns 、/w 广州/ns 、/w 太原/ns 等/udeng 热点/n 城市/n 加大/v 了/ule 运力/n 。/w 其中/rz ，/w 福州/ns —/w 重庆/ns 航班/n 增加/v 最多/ad ，/w 达/v [110/m 班/n]/mq ，/w 较/d 当前/t 平均/a 每天/r 增加/v [3/m 个/q]/mq 航班/n ;/w 昆明/ns 航线/n 增加/v [82/m 班/n]/mq ，/w 上海/ns 航线/n 增加/v [57/m 班/n]/mq ，/w 西安/ns 航线/n 增加/v [43/m 班/n]/mq ，/w 北京/ns 航线/n 增加/v [19/m 班/n]/mq ，/w 太原/ns 航线/n 增加/v [16/m 班/n]/mq ，/w 武汉/ns 航线/n 增加/v [18/m 班/n]/mq ，/w 广州/ns 航线/n 增加/v [14/m 班/n]/mq 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 飞往/v 热门/a [旅游/vn 城市/n]/nz 的/ude1 航班/n 量/n 也/d 有所增加/v 。/w 福州/ns 至/p 黄山/ns 每天/r [1/m 班/n]/mq ，/w 福州/ns 至/p 桂林/ns 每天/r [2/m 班/n]/mq ，/w 福州/ns 至/p 乌鲁木齐/ns 增加/v [30/m 班/n]/mq ，/w 福州/ns 至/p 成都/ns 增加/v [37/m 班/n]/mq 。/w 此外/c ，/w 福州/ns —/w 台北/ns 桃园/ns 航班/n 增加/v [9/m 班/n]/mq ，/w 福州/ns —/w 新加坡/nsf 航班/n 增加/v [3/m 班/n]/mq 。/w 
针对/p 春运/n 期间/f [航班/n 延误/v]/nz 情况/n ，/w 元/q 翔/vg 福州/ns 空港/n 推出/v “/w 航/vg 延/vg 管家/nnt ”/w 服务/vn ，/w [第一/m 时间/n]/nz 发布/v [航班/n 信息/n]/nz ，/w 为/p 旅客/n 提供/v 火车站/n 、/w [长途/b 客车/n]/nz 咨询/v 电话/n 。/w 此外/c ，/w 经/p 航空公司/nis 授权/v ，/w 在/p 隔离区/nz 8/m #/w 登机口/n 对面/f 的/ude1 问询/v 柜台/n 为/p 航/vg 延/vg 旅客/n 办理/v “/w 改/v 、/w 签/v 、/w 转/v ”/w 服务/vn ，/w 避免/v 旅客/n [二/m 次/qv]/mq 过/uguo 安检/n 。/w 谢星星/nr 
