“/w 看/v 她/rr 要/v 拿/v 那么/c 多/a 钱/n 出去/vf ，/w 我/rr 真的/d 接受/v 不/d 了/ule ，/w 打工/vi 一辈子/mq ，/w 都/d 赚/v 不到/v 那么/c 多/a 钱/n ，/w 真的/d 很/d 闹心/vn ，/w 就/d 一直/d 阻止/v 她/rr 。/w ”/w 工行/nis 厦门/ns 分行/n 保安员/nnd 刘炳香/nr 说/v ，/w 正是/v 因为/c “/w 心疼/v 钱/n ”/w ，/w 她/rr 拼/v 尽/vi 全力/d 阻止/v 了/ule 一个/mq 女/b 储户/n 将/d 200多万元/m 转给/v 骗子/n 。/w 
昨日/t ，/w 刘炳香/nr 接受/v 了/ule [厦门市/ns 公安局/nis]/nto 的/ude1 表彰/vn 。/w 她/rr 从/p 2007年4月/t 开始/v 当/p 保安/b 到/v 现在/t ，/w 多次/mq 成功/a 阻止/v 储户/n 将/d 巨额/b 存款/n 转给/v 诈骗/vn 分子/n ，/w 累计/vd 为/p 储户/n 挽回/v 了/ule 500多万元/m 人民币/n 的/ude1 损失/n 。/w 
让/v 刘炳香/nr 印象/n 深刻/a 的/ude1 是/vshi 在/p 2008年/t ，/w 一个/mq 60多岁/m 的/ude1 阿姨/n 一/m 进/vf 营业厅/nis 就/d 问/v “/w 贵宾/n 室/n 在/p 哪里/rys ，/w 我/rr 要/v 大额/b 取款/vi ，/w 要/v 200多万/m ”/w 。/w 虽然/c 当/p 保安/b 没/d 多久/ryt ，/w 但/c 刘炳香/nr 立刻/d 起/vf 了/ule 警觉/vn ，/w 了解/v 情况/n 后/f ，/w 刘炳香/nr 判断/v ，/w 要/v 阿姨/n 汇款/n 的/ude1 对方/n 是/vshi 骗子/n 。/w 
于是/cc 刘炳香/nr 开始/v 做/v 阿姨/n 的/ude1 思想/n 工作/vn 。/w “/w 我/rr 告诉/v 她/rr 那/rzv 是/vshi 诈骗犯/n ，/w 她/rr 很/d 紧张/a ，/w 直接/ad 反过来/d 就/d 骂/v 我/rr ，/w ‘/w 你/rr 才/d 是/vshi 诈骗犯/n ，/w 那边/rzs 是/vshi 公安局/nis 的/ude1 ’/w ”/w 。/w 
