连日来/dl ，/w 在/p 蓝田镇/ns [棚户区/n 改造/vn]/nz 项目/n 现场/s ，/w 该镇/r 征/v 迁/v 干部/nnt 放弃/v [休息/v 时间/n]/nz ，/w 加班加点/vl ，/w 广泛开展/v 征/v 迁/v 补偿/vn 和/cc 安置/v 政策/n 宣传/vn ，/w [深入/ad 细致/a]/nz 做好/v 被征/nz 迁/v 群众/n 思想/n 工作/vn ，/w 并/cc 及时/ad 与/cc 被/pbei 拆迁户/n 签订/v 拆迁/vn 协议/n ，/w 全力以赴/vl 推进/vi [棚户区/n 改造/vn]/nz 项目/n 征/v 迁/v 工作/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 蓝田镇/ns [棚户区/n 改造/vn]/nz 项目/n 是/vshi 龙文区/ns 今年/t [民生/n 工程/n]/nz [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 。/w 为/p 顺利/ad 推进/vi 该项/r 工作/vn ，/w 让/v 群众/n 早日/d 住/vi 上/f 新/a 房子/n 好/a 房子/n ，/w 该镇/r 及时/ad 启动/v 征/v 迁/v 工作/vn ，/w 以/p 时不我待/vl 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 投入/v 工作/vn 。/w 截至/v 目前/t ，/w 蓝田镇/ns [棚户区/n 改造/vn]/nz 项目/n 征/v 迁/v 工作/vn 已完成/v 协议/n 签订/v [7/m 户/q]/mq [16/m 宗/vg]/mq ，/w 总面积/n [2937/m ./w 63/m 平方米/q]/mq ，/w 封/q 房/n [4/m 宗/vg]/mq ，/w 拆除/v [2/m 宗/vg]/mq 。/w （/w 吴钦良/nr 陈华俐/nr 周伟艺/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
