年代/n 传奇/n 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 正在/d [江苏/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 虽然/c 剧中/n 不乏/v 美女/n ，/w 但/c 这部/r 剧/n 总体/n 来说/uls 还是/c 一部/mq 男人/n 大戏/n ，/w 除了/p 有/vyou 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz 之间/f 的/ude1 精彩/a 对决/v ，/w 还有/v 一个/mq 牵动/v 着/uzhe 无数/m 观众/n 心弦/n 的/ude1 “/w 男人帮/nz ”/w 悄悄/d 存在/v 着/uzhe ，/w 他们/rr 的/ude1 存在/vn 为/p [一代/n 枭雄/n]/nz 的/ude1 诞生/vn 起到/v 了/ule 至关重要/bl 的/ude1 作用/n ，/w 他们/rr 也/d 是/vshi 观众/n 心目中/nz 的/ude1 “/w 完美/a 男/b 配角/nnt ”/w 。/w 下面/f 就/d 让/v 我们/rr 来/vf 盘点/vn 一下/mq “/w 男人帮/nz ”/w 中/f 的/ude1 各位/rr 成员/nnt 。/w 
最/d 神秘/a 成员/nnt ：/w 邹七/nr 
近两年/qt 来/vf ，/w 不少/m 电视剧/n 播出/v 后/f 都会/n 出现/v 一个/mq “/w 奇怪/v 现象/n ”/w ，/w 就是/v 男一号/nnt 在/p 走红/vi 的/ude1 同时/c ，/w 男/b 配角/nnt 会/v 受到/v 更多/ad 地/ude2 关注/v 。/w 电视剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 邀请/v 到/v [两/q 大/a]/mq 实力派/n 魅力/n 男主角/nnt 孙红雷/nr 和/cc 巍子/nz 担当/v 主演/v ，/w 不过/c 他俩/r 的/ude1 强劲/a 风头/n ，/w 还是/c 没/d 能/v 掩盖/vn 住/vi 剧中/n 其他/rzv 男/b 配角/nnt 的/ude1 风采/n ，/w 其中/rz 土匪/n 头子/n 王三春/nr 的/ude1 二当家/nz 邹/nz 七/m ，/w 每次/r 一/m 出现/v 就/d 会/v 让/v 大家/rr 眼前/s 一/m 亮/vi ，/w 有/vyou 网友/n 评价/vn 说/v ：/w “/w 他/rr 虽然/c 是/vshi 王三春/nr 的/ude1 二当家/nz ，/w 也/d 是/vshi 一名/mq 土匪/n ，/w 但是/c 他/rr 身上/s 的/ude1 那种/r 正义感/n 难以/d 掩盖/v 。/w ”/w 
剧中/n 邹/nz 七/m 的/ude1 戏/n 份/q 并不/d 多/a ，/w 他/rr 每次/r 出现/v 却/d 都/d 极/d 具/vg 神秘感/n ，/w 每次/r 都/d 能/v 凭借/p 奇迹/n 般/uyy 的/ude1 能力/n 为何/ryv 辅/vg 堂/ng 化险为夷/vl 。/w 在/p 何辅堂/nr 心中/s 深深/d 佩服/v 着/uzhe 七爷/nz ，/w 他/rr 曾/d 评价/vn 说/v ：/w “/w 七爷/nz 身上/s 有/vyou 一股/mq [浩然/z 正气/n]/nz ，/w 让/v 人/n 肃然起敬/vl 。/w ”/w 从/p [剧情/n 介绍/v]/nz 来看/u ，/w 最终/d 邹/nz 七/m 完成/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 理想/n ，/w 投身/v 到/v 民族/n 救亡/vi 的/ude1 大潮/n 中/f ，/w 投奔/v 红军/nnd 。/w 邹七/nr 的/ude1 行为/n 对/p 何辅堂/nr 来说/uls 影响/vn 颇/d 深/a ，/w 他/rr 的/ude1 先进/a 思想/n 引领/v 何辅堂/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 人生/n 做出/v 了/ule 新的/a 选择/v 。/w 
