[福州/ns 首/q 支/q 城管/n 女子/n 中队/nis]/nt 上街/vi 执法/vn 
“/w 福州/ns 怎么/ryv 有/vyou 这么/rz 漂亮/a 的/ude1 女/b 城管/n ？/w ”/w 昨日/t 上午/t 10点34分/t ，/w [福州/ns 鼓楼区/ns 城管/n 女子/n 中队/nis]/nt 在/p 元帅/nnt 路/n 执法/vn 时/ng ，/w 围观/vi 市民/n 发出/v 感叹/vn 。/w 这支/r 由/p [8/m 人/n]/mq 组成/v 的/ude1 女子/n 中队/nis 成立/vi 于/p 2013年9月/t ，/w 当年/t 10月/t 下旬/t 正式/ad 上岗/vi ，/w 是/vshi 10年/t 内/f 福州/ns 市容/n 管理系统/gi 首/q 支/q 女子/n 中队/nis ，/w 旨在/v 改变/vn 市民/n 对/p 城管/n 执法/vn “/w 简单/a 、/w 生硬/a ”/w 的/ude1 印象/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 大约/d 10年/t 之前/f ，/w 福州市/ns 市容/n 管理系统/gi 曾/d 成立/vi 过/uguo 一支/mq 女子/n 执法/vn 中队/nis ，/w 但/c 那/rzv 次/qv 尝试/v 并不/d 成功/a ，/w 当时/t 的/ude1 女子/n 中队/nis 早已/d 解散/v 。/w 
2013年9月/t ，/w 根据/p [鼓楼区/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 部署/vn ，/w [鼓楼区/ns 市容/n 管理局/nis]/nt 通过/p 招聘/vn ，/w 招收/v [7/m 名/q]/mq [福建/ns 警察/nnt 学院/nis]/ntu 公安学/nz 类专业/nz 的/ude1 [本科/n 毕业生/n]/nz ，/w 组建/v 了/ule 这支/r 女子/n 中队/nis 。/w 工作/vn 内容/n 就是/v 劝导/vn [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 的/ude1 商户/n 和/cc 流动/v 摊点/n 。/w 
与/cc 10年前/t 相比/vi ，/w 目前/t 这支/r 女子/n 中队/nis 在/p [硬件/n 配置/vn]/nz 方面/n 有/vyou 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 提高/vn 。/w [鼓楼区/ns 市容/n 管理局/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该局/r 选购/v 了/ule 一批/mq 单兵/nr [执法/vn 记录仪/n]/nz ，/w 优先/v 装备/n 女子/n 中队/nis 。/w 执法/vn 时/ng 将/d 单兵/nr 记录仪/n 佩戴/v 在/p 左肩/n ，/w 能/v 摄像/vn 、/w 录音/vn ，/w 监督/v 女子/n 中队/nis 全程/n [文明/n 执法/vn]/nz 。/w 
除了/p 这种/r 硬件/n 装备/n ，/w 女子/n 中队/nis 自行/d 拟定/v 的/ude1 执法/vn 流程/n 显示/v ，/w 每次/r 外出/vi 执法/vn 前/f ，/w 每/rz 名/q 队员/nnt 必须/d 化淡妆/nz 。/w 同时/c ，/w 队员/nnt 在/p 执法/vn 时/ng 还/d 必须/d [保持/v 微笑/vi]/nz 。/w 
“/w 让/v 我/rr 眼前/s 一/m 亮/vi 啊/y ，/w 站/vi 在/p 这里/rzs 看/v 了/ule 半天/mq ，/w 确实/ad 很/d 耐看/nz ！/w ”/w 昨日/t ，/w 元帅/nnt 路/n 一家/n 牛肉/nf 面馆/nis 的/ude1 陈/vg 先生/n 这样/rzv 评价/v 女子/n 城管/n 队/n 。/w “/w 不光/c 好看/a ，/w 还/d 真是/d 在/p 做事/vi 。/w ”/w 住在/v 附近/f 小区/n 的/ude1 郑/tg 女士/n 这/rzv 几天/mq 出门/vi ，/w 都/d 看得/v 到/v 女子/n 队员/nnt 们/k 的/ude1 身影/n 。/w 有一天/d ，/w 她/rr 在/p 卧/vi 湖/n 路/n 西侧/f 还/d 发现/v ，/w 有/vyou 队员/nnt 手里/s 套/q 着/uzhe 一个/mq 塑料袋/n ，/w 看到/v 地面/n 上/f 有/vyou 垃圾/n 或/c 有人/r 乱扔/v ，/w 会/v 捡起/nz 垃圾/n 放入/v 垃圾箱/n ，/w 这个/rz 细节/n 让/v 她/rr 很/d 感动/v 。/w 
