[民盟/n 福建/ns 省委/nis]/nt 科技/n [工作/vn 委员会/nis]/nto 副主任/nnt ，/w [福建省/ns 农科院/nis]/nt 农业/n [经济/n 与/cc 信息/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 、/w 博士/nnt 周琼/nr 在/p 会上/n 发言/vi 。/w 邹家骅/nr 摄/vg 
人民网/nz 福州/ns 1月15日/t 电/n （/w 陈晶晶/nr ）/w “/w 美丽/a 中国/ns ”/w 为/p 中国/ns 发展/vn 勾画/v 出/vf 美丽/a 蓝图/n ，/w 在/p 此/rzs 背景/n 下/f ，/w 福建省/ns 的/ude1 “/w [美丽/a 乡村/n]/ns ”/w 建设/vn 不可或缺/al ，/w 但是/c ，/w 怎么/ryv 建/v ？/w 为/p 谁/ry 建/v ？/w 谁/ry 来/vf 建/v ？/w [福建省/ns 农科院/nis]/nt 农业/n [经济/n 与/cc 信息/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 周琼/nr 博士/nnt ，/w 通过/p 本/rz 网/n 开设/v 的/ude1 “/w 福建/ns 改革/vn 发展/vn 、/w 网络/n 建言/nz 献策/vi ”/w 征集/v 平台/n ，/w 提出/v 福建省/ns 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn ，/w 发展/v 思路/n 应该/v 从/p “/w 建设/v 村庄/n ”/w 向/p “/w 经营/v 村庄/n ”/w 提升/v 。/w 
周琼/nr 说/v ，/w “/w [美丽/a 乡村/n]/ns ”/w 建设/vn 被/pbei 寄予/v 了/ule [农村/n 改革/vn]/nz 新/a 突破/v 的/ude1 厚望/n 。/w 福建/ns 各地/rzs 已/d 形成/v 多种/m 模式/n ，/w 比如/v 产业/n 带动型/n 、/w 生态/n 推动/v 型/k 、/w 文化/n 开拓/v 型/k 、/w 古/tg 村/n 保护/vn 型/k 、/w 扶贫开发/v 型/k 和/cc 综合/vn 提升/v 型/k 等/udeng 。/w 
怎么/ryv 建设/vn ？/w 她/rr 建议/n ，/w 要/v 注重/v “/w [顶层/f 设计/vn]/nz ”/w ，/w 推进/vi [美丽/a 乡村/n]/ns 制度/n 性/ng 发展/vn 。/w 包括/v ，/w 强化/v 制定/vn 全省/n 性/ng 、/w 整体/n 性/ng 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 工作/vn 部署/vn ，/w 形成/v 合理/a 的/ude1 城/n 、/w 镇/n 、/w 村/n 建设/v 体系/n ，/w 并/cc 确立/v 不同/a 类型/n 建设/v 思路/n ，/w 形成/v [一/d 村/n]/mq 一/m 韵/n 、/w [一/d 村/n]/mq 一/m 景/ng 、/w [一/d 村/n]/mq 一品/b 的/ude1 建设/vn 大格局/nz 。/w 
“/w 同时/c ，/w 需要/v 注重/v 政策/n 引导/v 和/cc 政策/n 推进/vi 机制/n 。/w ”/w 她/rr 认为/v ，/w 要/v 从/p 土地利用/gg 、/w 道路/n 建设/vn 、/w 村庄/n 改造/vn 、/w [产业/n 布局/n]/nz 、/w [配套/vn 设施/n]/nz 建设/vn 、/w 村民/n 素质/n 提升/v 等/udeng 各/rz 方面/n 统筹/v 规划/n ，/w 并且/c 拓宽/v [资金/n 来源/n]/nz 渠道/n ，/w 构建/v “/w 党政/n 主导/n 、/w 农民/nnt 主体/n 、/w 社会/n 参与/v 、/w 三位一体/n ”/w 的/ude1 共建/vn 模式/n 。/w 
[美丽/a 乡村/n]/ns 不仅仅/d 只是/d 建设/vn ，/w 其/rz 关键/n 和/cc 最/d 根本/a 目的/n 农民/nnt 富/vg 、/w 生态美/nz ，/w 所以/c 还/d 得懂/v “/w 经营/vn ”/w 。/w 周琼/nr 指出/v ，/w 这/rzv 就/d 需要/v 加强/vn [社会/n 管理/vn 创新/vi]/nz ，/w 探索/v [长效/b 机制/n]/nz 。/w 
他/rr 建议/n ，/w 提前/vd 考虑/v 经营/vn 要素/n ，/w 抓好/v 村级/b 资产/n 的/ude1 盘活/vn 和/cc 开发/vn ，/w 培育/v 农村/n [文化/n 市场/n]/nz ，/w 推进/vi [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 从/p “/w 建设/v 村庄/n ”/w 向/p “/w 经营/v 村庄/n ”/w 提升/v 。/w 包括/v 形成/vn “/w 经营/v 村庄/n 、/w [社区/n 管理/vn]/nz 、/w 综合/vn 服务/vn ”/w 的/ude1 [管理/vn 机制/n]/nz 。/w 
“/w 当然/d ，/w 要/v 实现/vn 经营/v 乡村/n 的/ude1 目标/n ，/w [产业/n 转型/vn]/nz 是/vshi 途径/n 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 要/v 把/pba 产业/n 支撑/v 作为/p [美丽/a 乡村/n]/ns 发展/vn 的/ude1 生命线/n ，/w 引导/v 形成/vn [一/d 两个/mq]/mq [主导/n 产业/n]/nz ，/w 创建/v “/w [一/d 村/n]/mq 一品/b ”/w ，/w 推动/v [农业/n 产业化/vn]/nz 进程/n 。/w 同时/c ，/w 要/v 通过/p 政策/n 安排/v ，/w 谋划/v 把/pba 农民/nnt 的/ude1 房屋/n 、/w 土地/n 等/udeng 资产/n 变成/v 资本/n ，/w 配套/vn 完善/v [乡村/n 旅游/vn]/nz 设施/n 和/cc 服务/v 功能/n ，/w 推进/vi [休闲/vn 农业/n 与/cc 乡村/n 旅游/vn]/nz 快速/d 发展/vn 。/w 
此外/c ，/w 还要/d 注重/v [生态/n 保护/vn]/nz ，/w 优化/v [人居/n 环境/n]/nz ；/w 注重/v 文化/n 传承/vn ，/w 促进/v 内涵/n 发展/vn ，/w 既/c 要/v 挖掘/vn [文化/n 底蕴/n]/nz ，/w 又/d 要/v 重视/vn [文化/n 多样性/n]/nz 的/ude1 保护/vn 和/cc 延续/v 。/w 整体/n 推进/vi “/w 物质/n 富裕/a 、/w 精神/n 富有/v ”/w 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 。/w 
