日前/t ，/w 福建省/ns 宣布/v 2014年/t 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 立即/d 引发/v 热/a 议/v 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 已有/v 包括/v 厦门/ns 在/p 内/f 的/ude1 诸多/m 投资者/nnd 盯/v 上/f 了/ule 奶粉/n 市场/n 。/w 厦门/ns 一/m “/w 钢铁/n 大王/n ”/w 甚至/d 与/cc 他人/rr 集资/vi 数/n 亿元/q ，/w 试图/v 抢占/v [进口/vn 奶粉/n]/nz 市场/n “/w 高地/n ”/w 。/w 
厦/b 企/ng 抢/v 食/vn “/w 二/m 孩/ng 经济/n ”/w 
据/p [中国/ns 社会/n 科学院/nis 人口/n 与/cc 劳动/vn 经济/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 王/n 广州/ns 透露/v ，/w “/w 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 实施/v 后/f [一/d 两年/mq]/mq ，/w 每年/r 因此/c 增加/v 的/ude1 [人口/n 数量/n]/nz ，/w 将/d 有/vyou 一两百万/m 。/w 业内人士/n 预计/v ，/w “/w 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 落地/vi 后/f ，/w 我国/n 奶粉/n 市场/n 每年/r 将/d 扩容/v [38/m ./w 5/m 亿元/q]/mq —/w [77/m 亿元/q]/mq 。/w 
厦门市/ns [三/m 明/ag]/mq 商会/nis 监事长/nnt 谢小金/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 所在/n 的/ude1 [福建/ns 联盛/nz 达/v 物资/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt ，/w 曾/d 是/vshi 厦门/ns 最大/gm 的/ude1 民营/b 钢/n 贸/vg 企业/n 。/w 近年来/dl ，/w [钢铁/n 行业/n]/nz 整体/n 下滑/vi ，/w 而/cc 受/v “/w 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 等/udeng 影响/vn ，/w 奶粉/n 市场/n 却/d 急速/z 膨胀/vi 。/w 为此/bl ，/w 过去/vf [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 他/rr 联合/vd 几个/mq 华人/n 共同/d 出资/vi [5/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w 入股/vi 澳洲/ns [第二/m 大/a]/mq 奶粉/n 生产商/nnd 惠施/nz 乐/a ，/w 并/cc 成为/v 该/rz 品牌/n 在/p 福建/ns 的/ude1 总代理/n 。/w 
无独有偶/bl ，/w [福建/ns 九洲/nz 八/m 珍品/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 相关/vn 人士/n 也/d 表示/v ，/w 该/rz 公司/nis 原本/d 批发/vn 各类/r 海产品/n 、/w 农产品/n 等/udeng ，/w 但/c 近来/d 看中/v [进口/vn 奶粉/n]/nz 市场/n ，/w 开始/v 成为/v 英国/ns [牛栏/n 奶粉/n]/nz 在/p 福建/ns 的/ude1 代理商/nnd 。/w “/w 为/p 抢/v 食/vn ‘/w 二/m 孩/ng ’/w 经济/n ，/w ‘/w 洋/ag 奶粉/n ’/w 的/ude1 市场/n [反应/vn 速度/n]/nz 最快/d 。/w ”/w 厦门/ns 一家/n 母婴/n 连锁店/nis 总经理/nnt 周/qt 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 仅/d 去年/t [11/m 月份/n]/mq ，/w 该店/r 就/d 参加/v 了/ule [3/m 家/q]/mq 国外/s 知名/a 奶粉/n 品牌/n 的/ude1 经销商/nnd 推介会/nz 。/w 
[进口/vn 奶粉/n]/nz 价格/n 或/c 上涨/vi 
记者/nnt 了解到/v ，/w 厦门/ns 妈妈/n 对/p “/w 洋/ag 奶粉/n ”/w 的/ude1 [市场/n 需求/n]/nz ，/w 一直/d 保持稳定/v 且/c 有/vyou 上升/vi 的/ude1 趋势/n 。/w 位于/v 莲/ng 坂/n 某/rz 卖场/nz 的/ude1 洋/ag 奶粉/n 销售员/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 去年/t 以来/f ，/w 包括/v 雀巢/nz 、/w 美赞臣/nz 等/udeng 洋/ag 奶粉/n ，/w 曾经/d 涨价/vi 了/ule 几次/mq ，/w 幅度/n 在/p 10%—15%/m ，/w 但/c 购买/v 的/ude1 人/n 还是/c 很多/m 。/w 
[越来越/d 多/a]/nz “/w 洋/ag 奶粉/n ”/w 在/p 抢/v 食/vn [本地/rzs 市场/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 发布/v 了/ule 一个/mq 信号/n ：/w 未来/t 终端/n 零售价/n 可能会/nz 涨/vi 。/w “/w 受/v 高温/n 气候/n 等/udeng 影响/vn ，/w 全球/n 奶源/nz 都/d 变得/vi 紧张/a ，/w 优质/b 奶源/nz 缺口/n 较/d 往/p 年/qt 更大/d ，/w 且/c 价格/n 呈现/v 不断/d 上涨/vi 趋势/n ，/w 基础/n 奶源/nz 价格/n 上涨/vi 超过/v 10%/m 。/w ”/w [奥/b 杰/ag 安博/nrf 国际/n 贸易/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 李国凤/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 同时/c ，/w 物流/n 、/w 人工/b 等/udeng [加工/vn 制造业/n]/nz 的/ude1 成本/n 均/d 有/vyou 明显/a 上浮/v 。/w 因此/c ，/w 今年/t [进口/vn 奶粉/n]/nz 的/ude1 [零售/vn 终端/n]/nz 价/n 将/d 可能/v 上涨/vn 15%/m 。/w “/w 由于/p 传导/vn 需要/v 一定/b 时间/n ，/w 涨价/vi [可能/v 发生/v]/nz 在/p 今年/t 5月/t 。/w ”/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 叶子申/nr ）/w 
