2013年8月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 泉州/ns 南安/ns 街头/s 响起/v 了/ule 鞭炮声/n 。/w 原来/d ，/w 省/n 监察厅/nis 网站/n 发布/v 了/ule 一条/mq 信息/n ：/w 近日/t ，/w 省纪委/n 对/p [泉州市/ns 人大常委会/nis]/nt 原/b 副主任/nnt 骆国清/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 对此/d ，/w 南安/ns 群众/n 拍手称快/vl ，/w 自发/d 地/ude2 放/v 起/vf 了/ule 鞭炮/n 。/w 
坚持/v “/w 老虎/n ”/w 、/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v ，/w 加大/v [惩治/v 腐败/an]/nz 力度/n ，/w 是/vshi 省纪委/n 监察厅/nis 转变/v 职能/n 、/w 突出/a 主业/n 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w 2013年/t 以来/f ，/w 全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 按照/p 党中央/nt 、/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 的/ude1 决策/vn 部署/vn ，/w 在/p 省委/nis 、/w 省政府/n 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 聚焦/vi [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn [中心/nis 任务/n]/nz ，/w [明确/a 职责/n]/nz 、/w 准确/a 站位/n ，/w 铁面/nz 执纪/vn 、/w 维护/v 民利/nz ，/w 向/p 全省/n 人民/n 交上/v 了/ule 一份/mq 沉甸甸/z 的/ude1 “/w 成绩单/n ”/w 。/w 
抓/v 主业/n 、/w 打/v “/w 老虎/n ”/w ，/w 以/p 雷霆/n 气势/n 严惩/v 腐败/an 
2013年9月30日/t ，/w 省/n 监察厅/nis 网站/n 对外/vn 发布/v 了/ule [漳州/ns 市委/nis]/nto 原/b 常委/nnt 、/w [龙海/ns 市委/nis]/nt 原/b 书记/nnt 张宗芎/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n 被/pbei [立案/vi 调查/vn]/nz 的/ude1 信息/n 。/w “/w 张宗芎/nr 曾/d 是/vshi 我省/n 县级/b 党委/nis 书记/nnt 中/f 唯一/b 的/ude1 省委/nis 候补委员/nnt ，/w 这样/rzv 级别/n 的/ude1 官员/nnt ，/w 在/p 地方/n 就是/v ‘/w 老虎/n ’/w 了/ule 。/w 查处/v 张宗芎/nr ，/w 充分/ad 表明/v 省委/nis 反腐败/nz 的/ude1 鲜明/a 态度/n 和/cc 坚定/a 决心/n 。/w ”/w 省纪委/n 负责人/nnt 说/v 。/w 
2013年/t ，/w 全省/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 严肃查处/v 了/ule [116/m 件/q]/mq 厅/n 、/w 处级/b 干部/nnt 案件/n ，/w [同比/n 增加/v]/nz [5/m 件/q]/mq ；/w 省纪委/n 查处/v 了/ule [9/m 件/q]/mq 厅级/b 干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 张宗芎/nr 、/w 骆国清/nr 、/w 娄彩敏/nr 、/w 王国长/nr 、/w 吕凯明/nr 、/w 陈杰/nr 、/w 林国樑/nr 、/w 孙佳/nr 和/cc 等/udeng 一批/mq “/w 老虎/n ”/w 级/q 的/ude1 领导干部/nnt 纷纷/d 落马/vi ，/w 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
省委/nis 书记/nnt 尤权/nr 强调/v ：/w “/w 要/v 坚持/v 党纪国法/n 面前/f [人/n 人/n 平等/a]/nz ，/w 坚持/v ‘/w 老虎/n ’/w ‘/w 苍蝇/n ’/w 一起/s 打/v ，/w 决不/d 手软/a 、/w 决不/d 姑息/v ，/w 不管/c 涉及/v 什么/ry 人/n ，/w 不论/c 权力/n 大小/n 、/w 职位/n 高低/n ，/w 只要/c 触犯/v 党纪国法/n ，/w 都/d 要/v 依/v 纪/ng 依法/d 严惩不贷/vl ，/w 做到/v 有/vyou 腐/vg 必/d 反/vi 、/w 有/vyou 贪/v 必/d 肃/vg 。/w ”/w 
[纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 作为/p 专司/v 执纪/vn 监督/vn 的/ude1 机关/n ，/w 责无旁贷/vl ，/w 勇于/v 担当/v 。/w 2013年/t ，/w 全省/n 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 进一步/d 加大/v 查办/vn 案件/n 工作/vn 力度/n ，/w 累计/vd 受理/v 信访/n 举报/vn [46974/m 件/q]/mq （/w 次/qv ）/w ，/w 其中/rz 检举/v 控告/vn 类/q [37259/m 件/q]/mq （/w 次/qv ）/w ；/w 立案/vi [5181/m 件/q]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [32/m 件/q]/mq ；/w 结/v 销/vn 案件/n [5157/m 件/q]/mq ，/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [5022/m 人/n]/mq ，/w 移送/v 司法机关/nz [521/m 人/n]/mq 。/w 
