春运/n 来临/vi ，/w 人流/n 集中/v 的/ude1 火车站/n ，/w 开始/v 成为/v 骗子/n 光顾/v 的/ude1 热点/n 场所/n 。/w 一些/mq 常见/a 的/ude1 老套/nz 诈骗/v 手法/n ，/w 往往/d 能够/v 在/p 旅客/n 身上/s 骗/v 得/ude3 财物/n 。/w 福州/ns 铁路/n 警方/n 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w 春运/n 期间/f 应/v [提高/v 警惕/v]/nz ，/w 避免/v 让/v 骗子/n 的/ude1 老/a 伎俩/n [屡屡/d 得手/vi]/nz ，/w 防止/v 自身/rr 财物/n 损失/n 。/w 
[福州/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt [车站/n 派出所/nis]/nto 民警/nnt 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 讲述/v 了/ule 近日/t 发生/v 在/p [福州/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 一起/s 诈骗/v 案/ng 。/w 
据/p 民警/nnt 黄惠平/nr 介绍/v ，/w 一个/mq 诈骗/v 团伙/n 在/p [福州/ns 火车站/n]/nz 附近/f 寻找/v 到/v “/w 猎物/n ”/w 。/w 先是/d 两名/mq 团伙/n 成员/nnt 利用/v “/w 老乡/n 关系/n ”/w ，/w 骗取/v 了/ule 来自/v 贵州/ns 的/ude1 老周/nz 夫妇/n 的/ude1 信任/vn 。/w 随后/d ，/w 团伙/n [另一/m 名/q]/mq 成员/nnt 故意/d 将/d 钱包/n 掉/v 在/p 同伙/n 和/cc 老周/nz 夫妇/n 跟前/f 。/w 待/vi 老周/nz 答应/v 与/cc “/w 两名/mq 老乡/n ”/w 分钱/v 后/f ，/w 掉/v 钱/n 的/ude1 团伙/n 成员/nnt 返回/v 找钱/vi ，/w 并/cc 要求/n 对/p 老周/nz 夫妇/n [进行/vn 检查/vn]/nz 。/w 心虚/a 的/ude1 老周/nz 夫妇/n 赶紧/d 掏出/v 钱包/n 、/w 银行卡/nz 自证/nz “/w 清白/an ”/w ，/w 骗子/n 趁/p 乱/d 套问/v 出/vf 银行卡/nz 密码/n 并/cc 将/d 银行卡/nz 掉包/v ，/w 取/v 走/v 了/ule 卡/n 上/f 的/ude1 [6/m 万/d 多元/b]/mq 现金/n 。/w 
“/w 这样/rzv 的/ude1 伎俩/n 很/d 老套/nz ，/w 可是/c 骗子/n 还是/c 在/p 一些/mq 旅客/n 身上/s [屡屡/d 得手/vi]/nz 。/w 凡是/d 出门在外/vl 千万/m 不能/v [贪小/nz 便宜/a]/nz ，/w 否则/c 可能/v 因小失大/vl 。/w ”/w [车站/n 派出所/nis]/nto 副所长/nnt 石天清/nr 说/v 。/w 
民警/nnt 黄惠平/nr 提示/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 如果/c 旅客/n 遇到/v 类似/a 以/p 丢/v 钱/n 为/p 借口/n ，/w 要求/n 检查/vn 你/rr 的/ude1 身体/n 或者/c 行李/n 的/ude1 状况/n ，/w 不要/d 与/cc 他们/rr 纠缠/v ，/w 应/v 立即/d 向/p 附近/f 的/ude1 警方/n 报案/vi 。/w 此外/c ，/w 切莫/d 相信/v 天上/s 会/v 掉/v 下/f 馅饼/nf ，/w 对/p 轻易/d 而/cc 来/vf 的/ude1 [意外/a 之财/nz]/nz ，/w 例如/v 捡/v 钱/n 、/w 抽奖/vn 、/w 低价/n 购物/vn 等/udeng ，/w 应/v 加倍/d [保持/v 警惕/v]/nz 。/w 秦宏/nr 胡苏/nr 
