SBS/x 水木/nz 新剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 邀请/v 到/v 全智贤/nr 与/cc 金秀贤/nr 男女/n 主角/nnt ，/w 足见/nz 该/rz 台/q 对/p 这部/r 剧/n 给予/vn 了/ule 厚望/n 。/w 全智贤/nr 2001年/t 凭借/p 《/w 我/rr 的/ude1 [野蛮/a 女友/n]/nz 》/w 红/a 遍/qv 亚洲/ns 后/f ，/w 就/d 再/d 未/d 涉足/v 过/uguo 电视/n 圈/qv ，/w 她/rr 的/ude1 电影/n 生涯/n 也/d 拓展/v 至/p 好莱坞/nsf ，/w 主演/v 了/ule 吴宇森/nr 执导/v 的/ude1 电影/n 《/w 最后/f 的/ude1 吸血鬼/n 》/w ，/w 然而/c 自从/p 2004年/t 出演/v 玩/v 《/w [野蛮/a 师姐/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 雏菊/n 》/w 后/f ，/w 她/rr 的/ude1 作品/n 票房/n 成绩/n 一直/d 低迷/a 不见/v 起色/n ，/w 甚至/d 由/p 她/rr 与/cc 李冰冰/nr 合演/v 的/ude1 《/w [雪花/n 与/cc 秘/b 扇/q]/nz 》/w 更是/d 带来/v 演技/n 质疑/vn ，/w 直到/v 2012年/t 再次/d 出现/v 在/p 电影/n 《/w [盗贼/n 同盟/nis]/nz 》/w 中/f ，/w 以/p 美貌/n 狡黠/a 的/ude1 偷盗/vn 高手/n 虏获/nz 观众/n 的/ude1 心/n ，/w 而/cc 这部/r 在/p [韩国/nsf 电影史/n]/nz 上/f 票房/n 第一/m 的/ude1 本土/n 电影/n ，/w 也/d 促成/v 了/ule 全智贤/nr 与/cc 金秀贤/nr 的/ude1 首次/m 合作/vn ，/w 也/d 正/d 因此/c ，/w 两人/mq 共同/d 出演/v 电视剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 第二次/mq 牵手/vi ，/w 令/v 观众/n 期待/v 感/vg 倍增/vi 。/w 
