图/n 为/p 涉案/vn “/w 假/a 牛肉/nf ”/w 。/w 
生/v 猪肉/nf 随意/ad 加入/v 添加剂/n 当/p “/w 牛肉/nf ”/w 卖/v 8万余斤/m “/w 假/a 牛肉/nf ”/w 流向/v 餐桌/n 
怕/v 外人/n 不/d 可靠/a 叫/vi 家人/n 帮忙/vi 
检察院/nis 查明/v ,/w [2012/m 年年/d]/mq 初/f ,/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 黄甲/nr 为/p 获取/v 非法/b 利益/n ,/w 在/p 南京市/ns 栖霞区/ns 某村/ns 租用/v 房屋/n ,/w 私自/d 采购/vn 生/v 猪肉/nf 后/f 进行/vn 加工/vn ,/w 随意/ad 添加/v 色素/n 、/w 亚硝酸钠/nmc 等/udeng 添加剂/n ,/w 将/d 生/v 猪肉/nf 加工/vn 成/v 形似/v 牛肉/nf 的/ude1 半成品/n 销售/vn 。/w 
自/p 2013年3月/t 至/p 10月28日/t 期间/f ,/w 黄甲/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 先后/d 从/p [河南/ns 商丘/ns]/ns 某/rz [食品/n 有限公司/nis]/nis 采购/vn 生/v 猪肉/nf ,/w 共/d 加工/vn “/w 假/a 牛肉/nf ”/w 半成品/n 83964余斤/m ,/w 后/f 运送/v 至/p 南京市/ns 下关区/ns 某/rz 农贸市场/n 销售/vn 。/w 
2013年10月29日/t ,/w 句容市/ns 执法/vn 部门/n 现场/s 查获/v 扣押/vn 形似/v 牛肉/nf 未/d 销售/vn 的/ude1 半成品/n [12874/m 斤/q]/mq 。/w 后/f 经/p [有关/vn 部门/n]/nz 鉴定/vn ,/w 这批/r 形似/v 牛肉/nf 半成品/n 中/f 亚硝酸盐/n 和/cc 磷酸盐/n 均/d 超标/vi 。/w 
