人民网/nz 福州/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 钟巧花/nr ）/w 农业部/nt 和/cc [国家/n 旅游局/nis]/nto 近日/t 公布/v 了/ule [第四/m 批/q]/mq 全国/n [休闲/vn 农业/n 与/cc 乡村/n 旅游/vn]/nz 示范县/n 、/w 示范点/nis 名单/n ，/w 福建省/ns 新增/v [2/m 个/q]/mq 示范县/n ，/w 分别为/v 长泰县/ns 、/w 顺昌县/ns ；/w 新增/v [3/m 个/q]/mq 示范点/nis ，/w 分别为/v 三明市/ns 三元区/ns 月亮湾/nz 、/w 福清市/ns 天生/b 农庄/n 和/cc 厦门/ns 集/q 志/n 农庄/n 。/w 
至此/d ，/w 福建/ns 全省/n 已/d 拥有/v 全国/n [休闲/vn 农业/n 与/cc 乡村/n 旅游/vn]/nz 示范县/n [6/m 个/q]/mq ，/w 即/v 南靖县/ns 、/w 闽侯县/ns 、/w 漳平县/nz 、/w 上杭县/ns 、/w 长泰县/ns 、/w 顺昌县/ns ；/w 示范点/nis [18/m 个/q]/mq ，/w 即/v 龙海/ns [龙/n 佳/a 生态/n 温泉/n 山庄/n]/nz 、/w 上杭/ns [五/m 龙/n]/mq 农家乐/nz 、/w 闽侯/nz 棋/n 磐/nz 寨/ng 、/w 漳平/ns 永福/nz 高山/n 农业/n 旅游区/n 、/w 翔安/nz 小/a 嶝/n 休闲/vn 渔村/n 、/w [厦门/ns 五/m 峰/ng 土楼/nz 生态/n 庄园/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt 、/w 南安/ns 香草/n 世界/n 度假村/n 、/w 南靖县/ns 云水谣/nz 景区/n 、/w 宁德/ns 上/f 金贝畲/nr 家/q 寨/ng 、/w 同安区/ns 丽/ag 田园/n 农家乐/nz 专业/n 合作社/nis 、/w [海沧区/ns 厦门/ns 青龙寨/nz 果园/n]/nt 观光/vn 有限公司/nis 、/w 沙县/ns 马岩/nr 生态休闲/gb 山庄/n 、/w 城厢区/ns 九龙谷/nz 生态/n 风情园/nz 、/w [福州/ns 春/tg 伦/ng 茶业/nis]/nt 生态/n 观光园/nz 、/w 翔安区/ns 妙高山/nz 生态/n [休闲/vn 农庄/n]/nz 、/w 福清/ns 天生/b 农庄/n 、/w 三明市/ns 三元区/ns [月亮湾/nz 山庄/n]/nz 、/w 厦门/ns 集/q 志/n 农庄/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2010年/t 以来/f ，/w 农业部/nt 联合/v [国家/n 旅游局/nis]/nto 开展/v 了/ule 全国/n [休闲/vn 农业/n 与/cc 乡村/n 旅游/vn]/nz 示范县/n 、/w 示范点/nis 创建活动/v 。/w 通过/p [基层/n 单位/n]/nz 自愿/vd 申报/vn 、/w 地方/n [主管/vn 部门/n]/nz 审核/vn 、/w 专家/nnt 评审/vn 和/cc 网上/s 公示/n 等/udeng 程序/n ，/w 两部/mq (/w 局/n )/w 计划/n 至/p 2015年/t 在/p 全国/n 创建/v [200/m 个/q]/mq 示范县/n 和/cc [600/m 个/q]/mq 示范点/nis 。/w 
福建/ns 现有/v [3/m 个/q]/mq 中国/ns 最/d 有/vyou 魅力/n 休闲/vn 乡村/n ，/w 分别为/v 寿宁县/ns 西浦村/ns 、/w 尤溪县/ns 桂峰村/ns 、/w 永春县/ns 北溪村/ns 。/w 
