据/p 台湾/ns “/w [中/f 广/a 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w [美国/nsf 智库/nz]/nz 传统/n 基金会/nis 和/cc [华尔街/nsf 日报/n]/nz 14日/t 共同/d 发布/v “/w 2014年/t [经济/n 自由度/n 指数/n]/nz ”/w 。/w 在/p [185/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 中/f ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 排名/vn 从/p 去年/t 的/ude1 [第/m 20/m 名/q]/mq 进步/vn 到/v [第/m 17/m 名/q]/mq ，/w 在/p 亚洲/ns 排名/vi 第5/m 。/w 
[全球/n 排名/vi]/nz 前/f 四/m 的/ude1 依序/nz 是/vshi 中国/ns 香港/ns 、/w 新加坡/nsf 、/w 澳洲/ns 和/cc 新西兰/nsf ，/w 日本/ns [第/m 25/m 名/q]/mq 、/w 韩国/nsf [第/m 31/m 名/q]/mq 。/w 
该/rz 评比/vn 有/vyou [10/m 项/q]/mq 指标/n ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 总分/n 73.9分/t ，/w 比/p 去年/t 进步/vn 1.2分/t ，/w 属/v “/w 大部分/n 自由/a ”/w 。/w 但/c 在/p “/w 劳动/vn 自由/a ”/w 指标/n ，/w 台湾/ns 只有/c 53.1/m 。/w 台/q 当局/n “/w 经建会/nr 主委/nnt ”/w 管中闵/nz 指出/v ，/w 这/rzv 代表/nnt 当局/n 保护/v 劳工/n ，/w 在/p 加速/vi 市场/n 开放/v 中/f 追求/v [公平/a 正义/n]/nz 的/ude1 努力/ad 。/w 
其余/rz 指标/n 中/f ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns 在/p “/w 金融/n 自由/a ”/w 进步/vn 10分/t ，/w “/w 投资/vn 自由/a ”/w 进步/vn 5分/t ，/w “/w [贸易/vn 自由/a]/nz ”/w 进步/vn 0.8分/t ，/w “/w 免于/v 贪/vn 腐/vg ”/w 项目/n 退步/vi 最多/ad ，/w 比/p 去年/t 少/a 1.3分/t 。/w 
