据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 台湾/ns 屏东/ns 万金/n 营区/n 的/ude1 陆军/nis [333/m 旅/vg]/mq 13日/t 开放/v 志愿/n 役/ng 实验/v 部队/nis 生活/vn 设施/n 供/vi 媒体/n 参观/v ，/w 希望/v 通过/p 营造/v 募兵/v 优质/b 环境/n ，/w 提高/v 台军/nr 志愿/n 役/ng 士兵/nnt 惨不忍睹/al 的/ude1 招募/vn 成效/n 。/w 实验/v 营/n 区内/n 的/ude1 休闲/vn 设施/n 充/v 
东南网/nz 1月14日/t 讯/ng 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 台湾/ns 屏东/ns 万金/n 营区/n 的/ude1 陆军/nis [333/m 旅/vg]/mq 13日/t 开放/v 志愿/n 役/ng 实验/v 部队/nis 生活/vn 设施/n 供/vi 媒体/n 参观/v ，/w 希望/v 通过/p 营造/v 募兵/v 优质/b 环境/n ，/w 提高/v 台军/nr 志愿/n 役/ng 士兵/nnt 惨不忍睹/al 的/ude1 招募/vn 成效/n 。/w 
实验/v 营/n 区内/n 的/ude1 休闲/vn 设施/n 充满/v [美式/nz 风格/n]/nz ，/w 设有/v 撞球/nz 室/n 、/w 投篮机/nz 、/w 卡/n 啦/y ok/x 室/n 供/vi 官兵/nnd 使用/v ；/w 寝室/n 也/d 不/d 在/p 是/vshi 过去/vf 的/ude1 大通铺/nz ，/w 而是/c [6/m 个人/n]/mq 共用/b 一间/mq ，/w 并/cc 设有/v 空调/n 设施/n ，/w 希望/v 通过/p 改善/v 服役/vn 环境/n 、/w 营造/v “/w 家/q ”/w 的/ude1 感觉/n ，/w 吸引/v 更多/ad 有志/v 青年/n 从军/vi 。/w 
陆军/nis 政战/nz 主任/nnt 曾有福/nr 少将/nnt 表示/v ，/w 台军/nr 已/d 在/p [35/m 个/q]/mq 单位/n 放宽/v 使用/vn 智慧/n 型/k 手机/n ，/w 未来/t 官兵/nnd 可/v 在/p 勤务/n 时间/n 外/f ，/w 于/p 休闲/vn 中心/nis “/w 滑/v 手机/n ”/w 。/w 
曾有福/nr 还/d 指出/v ，/w 台军/nr 将/d 放宽/v 官兵/nnd 使用/v 资讯/n 化/v 科技/n 设备/n 限制/vn ，/w 包括/v 使用/vn 民间/n 网络/n 、/w 智慧/n 型/k 手机/n ，/w 甚至/d 是/vshi iPad/x 也/d 能/v 使用/vn 。/w 
