1月13日/t 晚/tg ，/w 一组/mq 被/pbei 指/v 为/p [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 的/ude1 艳照/nz 在/p 网络/n 上/f 传播/vn ，/w 爆料/v 人称/n 如/v 秦国刚/nr 不/d 去/vf 纪委/nnt 自首/vi 将/d 公布/v 相关/vn 视频/n 和/cc 其他/rzv 证据/n 。/w 
网/n 曝/vg 党校/nis 副校长/nnt 艳照/nz 
“/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 的/ude1 微博/n 说明/v 就是/v “/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 在校学生/nnd ”/w ，/w 该/rz 微博/n 有/vyou [9/m 张/q]/mq 照片/n ，/w 其中/rz 有/vyou [四/m 张/q]/mq 是/vshi 其/rz 学生证/n 的/ude1 外皮/n 和/cc 内/f 页/q 。/w 证件/n 外皮/n 是/vshi “/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 在职/vn 研究生/nnt 学生证/n ”/w ，/w 内/f 页/q 显示/v 该/rz 女子/n 出生于/v 1979年/t ，/w 是/vshi 该校/r [2011/m 级/q]/mq [经济/n 管理/vn 专业/n]/nz 学生/nnt 。/w 另有/v [四/m 张/q]/mq 照片/n 是/vshi 一/m 光/n 身/ng 男子/n 在/p 床/n 上/f 或/c 躺/v 或/c 坐/v ，/w 还有/v 一张/mq 照片/n 上/f 是/vshi 遮挡/v 着脸/v 的/ude1 长发/n 女子/n 头部/n 包扎/v ，/w 颧骨/n 部位/n 有/vyou 淤青/nz 。/w 
实际上/d ，/w “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 在/p 1月12日/t 也/d 曾/d 发布/v 过/uguo 没有/v 照片/n 的/ude1 举报/vn 信息/n ，/w 该/rz 信息/n 称/v “/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 欺骗/v 单身女/nz 学生/nnt ，/w 称/v 与/cc 结婚/vi ，/w 而/cc 后/f 却/d 和/cc 妻子/n 杨/ng 某/rz （/w 陕西/ns 某/rz 报社/nis [老干部/n 处/n]/nt 处长/nnt ）/w 上班/vi 期间/f 在/p 办公室/nis 殴打/v 女学生/nz ，/w 使/v 其/rz 头部/n 血管/n 断裂/vi ，/w 已/d 报案/vi 到/v [西安市/ns 小/a 寨/ng 派出所/nis]/nt ”/w 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz [6/m 点/qt]/mq 多/a ，/w “/w 侠客/nnd 打虎/v ”/w 继续/v 发布/vn 微博/n 称/v ，/w 期待/v 真相/n [大白/nz 于/p 天下/n]/nz ，/w 如果/c 15日18时/t 之前/f ，/w 秦国刚/nr 没有/v 主动/ad 去/vf 省纪委/n 自首/vi 和/cc 说明/v 情况/n ，/w 她/rr 将/d 前往/v 纪委/nnt 监察部门/n ，/w 带/v 上/f 视频/n 等/udeng 证据/n 举报/vn 。/w 
视频/n 女主角/nnt 是/vshi [单亲/b 妈妈/n]/nz 
昨天/t ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 联系/v 到/v 女学生/nz 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 屈建国/nr 。/w 屈/v 律师/nnt 介绍/v ，/w 本来/d 准备/v [昨天/t 下午/t]/nz 去/vf [小/a 寨/ng 派出所/nis]/nto ，/w 但/c 因/p 当事人/n 头部/n 伤势/n 未/d 愈/d 未/d 去/vf 。/w 
屈/v 律师/nnt 根据/p 当事人/n 委托/vn 介绍/v ，/w 其/rz 当事人/n 为/p [单亲/b 妈妈/n]/nz ，/w 带着/vn 一个/mq [十/m 来/vf]/mq 岁/qt 女孩/n ，/w 是/vshi 一名/mq 公务员/nnt ，/w 微博/n 是/vshi 其/rz 本人/rr 注册/vn ，/w 内容/n 也/d 由/p 自己/rr 所/usuo 发/v ，/w 只是/d 几张/n 照片/n 是/vshi 从/p 视频/n 中/f 截取/v 的/ude1 。/w 
屈/v 律师/nnt 从/p 该/rz 女子/n 处/n 获知/v ，/w 该/rz 女子/n 进入/v [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 学习/v 后/f ，/w 于/p 2012年8月份/t 和/cc 副校长/nnt 秦国刚/nr 发生/v 感情/n ，/w 持续/vd 到/v 去年/t [12/m 月底/t]/mq 。/w “/w 她/rr 说/v 一/m 开始/v 是/vshi 抱着/v 结婚/vn 为/p 目的/n 相处/vi ，/w 不/d 知道/v 秦国刚/nr 有/vyou 妻子/n ，/w 后期/f 才/d 知道/v ，/w 她/rr 认为/v 秦国刚/nr 故意/d 隐瞒/v 该/rz 情况/n ，/w 属于/v 玩弄/v 感情/n ”/w 。/w 屈/v 律师/nnt 介绍/v ，/w 性爱/n 视频/n 是/vshi 2013年8月13日/t 录/ng 的/ude1 ，/w 当天/t 是/vshi 农历/n 七夕/t 节/q ，/w 两人/mq 为/p 纪念/v 感情/n 在/p 都/d 知情/vi 的/ude1 情况下/nz 留念/vi 。/w 性爱/n 视频/n 的/ude1 地点/n 在/p 该/rz 女子/n 的/ude1 住所/n 地/ude2 ，/w 时间/n 是/vshi 当天/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 到/v [11/m 点/qt]/mq ，/w 视频/n 长/a [1/m 个/q]/mq 小时/n 左右/f 。/w 
