人民网/nz 兰州/ns 1月15日/t 电/n （/w 吕守奎/nr ）/w 14日/t 晚/tg ，/w 记者/nnt 从/p 甘肃省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n —/w —/w 兰州市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 专题/n [新闻/n 发布会/n]/nz 获悉/v ，/w 2014年/t 兰州/ns 治污/vn 新/a 目标/n 确定/v 为/p 力争/v 优良/z 天数/n 达到/v [300/m 天/qt]/mq ，/w 并/cc 不断/d 完善/v 治污/vn [长效/b 机制/n]/nz ，/w 为/p 稳定/an 退出/v 全国/n 十大/mq 重/a 污染/v 城市/n 行列/n 夯实/v 基础/n 。/w 
兰州市/ns 副市长/nnt 严志坚/nr 介绍/v 说/v ，/w 2013年/t ，/w 兰州市/ns [空气/n 质量/n]/nz 优良/z 天数/n 达到/v 了/ule [299/m 天/qt]/mq ，/w 优良率/n 达到/v 了/ule 81.92%/m ，/w 提前/vd [11/m 天/qt]/mq 完成/v 了/ule 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 广大/b 市民/n 承诺/vn 的/ude1 全年/n 天气/n 优良率/n 80%/m （/w 即/v [292/m 天/qt]/mq ）/w 的/ude1 任务/n 。/w 
严志坚/nr 表示/v ，/w 兰州市/ns 将/d 不断/d 完善/v 治污/vn [长效/b 机制/n]/nz ，/w 同时/c 积极/ad 争取/v 国家/n 和/cc 省/n 上/f 在/p 政策/n 和/cc 资金/n 方面/n 对/p 兰州市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 的/ude1 倾斜/vn 和/cc 支持/v 力度/n ，/w 从而/c 推动/v 兰州/ns 重点/n 治理/v 项目/n 顺利/ad 实施/v 。/w 
2014年/t ，/w 按/p 老/a 标准/n （/w 即/v 1996/m 标准/n ）/w 评价/vn ，/w 兰州市/ns 优良/z 天数/n 将/d 力争/v 达到/v [300/m 天/qt]/mq ，/w 2015年/t 优良/z 天数/n 达到/v [310/m 天/qt]/mq 以上/f ；/w 按/p 新标准/nz （/w 即/v 2012/m 标准/n ）/w 评价/vn ，/w 到/v 2017年/t ，/w 全市/n 优良/z 天数/n 逐年/d 提高/v ，/w [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz 、/w 二氧化硫/n 、/w 二氧化氮/gc 、/w [细/a 颗粒物/n]/nz 年均/v 浓度/n 较/d 2012年/t 分别/d 下降/vi 15%/m 、/w 14%/m 、/w 8%/m 、/w 5%/m ，/w 臭氧/n 污染/vn 得到/v 初步/d 控制/vn ，/w 从而/c 稳定/an 退出/v 全国/n 十大/mq 重/a 污染/v 城市/n 行列/n 。/w 
2012年/t 至/p 2013年/t ，/w 中央/n 和/cc 省级/b 共/d 投入/v 环保/n [专项/b 资金/n]/nz [4/m ./w 28/m 亿元/q]/mq ，/w 支持/v 兰州市/ns 完成/v 主城区/n [燃煤/v 锅炉/n]/nz 污染/vn 及/cc 燃煤/v 污染物/n “/w 双/q 清零/nz ”/w 任务/n ，/w 有效/a 推动/v 了/ule [燃煤/v 锅炉/n]/nz [清洁/a 能源/n]/nz 改造/vn 、/w [工业/n 企业/n]/nz 污染/vn 治理/vn 等/udeng [重点/n 工程/n]/nz 的/ude1 实施/vn 。/w 但/c 兰州市/ns 治污/vn 工作/vn 总体/n 基础/n 差/a 、/w 底子/n 薄/a 、/w 包袱/n 重/a ，/w 各项/r 举措/n 都/d 还/d 处在/v 摸索/vn 和/cc 完善/v 之中/f 。/w 随着/p 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 快速/d 发展/vn ，/w [能源/n 需求/n]/nz 不断/d 扩大/v ，/w 机动车/n 数量/n 大幅/d 增长/v ，/w 区域/n [空气/n 污染/vn]/nz 现象/n 频/ag 发/v ，/w [社会/n 经济/n]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 受到/v 制约/vn ，/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 形势/n 严峻/a 。/w 
