1月15日/t 晚/tg ，/w 飞虎/nz 坐镇/v [红/a 山/n 体育馆/n]/nt 迎接/v 八一队/nt 的/ude1 挑战/vn 。/w 
在/p 过去/vf 的/ude1 [六/m 个/q]/mq 赛季/n 中/f ，/w 八一/m 和/cc 飞虎/nz 总共/d 交手/vi [11/m 次/qv]/mq ，/w [八/m 一只/mq]/mq 取得/v 一次/mq 胜利/vn ，/w 是/vshi 本/rz 赛季/n 常规赛/nz 的/ude1 首次/m 交锋/vi 。/w 那场/r 比赛/vn 中/f ，/w 唐正东/nr 因/p 伤/v 不能/v 上场/vn ，/w 辛格尔顿/nrf 也/d 状态/n 低迷/a ，/w 飞虎/nz 被/pbei 全/a 华/b 班/n 的/ude1 八一队/nt 打/v 得/ude3 完全/ad 没/d 了/ule 脾气/n 。/w 此番/nz 回红山/nr 再/d 战/vg ，/w 已/d 磨合/vn 大/a 半个/mq 赛季/n 后/f 的/ude1 飞虎/nz 队员/nnt 们/k 坐拥/nz 主场/n ，/w 不会/v 轻易/d 让/v 八一队/nt 再次/d 制造/v 冷门/n 。/w 
