1月14日/t ，/w 在/p [南湖/ns 广场/n]/nz 地下/s [立体/b 停车/vi 库/n]/nz ，/w 一辆/mq 私家车/nz 从/p 车库/n 内/f 驶出/v 。/w （/w 记者/nnt 魏向阳/nr 摄/vg ）/w 
1月14日/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n 停车场/n 管理中心/nis 获悉/v ，/w 新/a 收费/vn 标准/n 调整/vn 后/f ，/w 乌鲁木齐市/ns [5/m 座/q]/mq [立体/b 停车/vi 库/n]/nz 的/ude1 收费/vn 系统/n 已/d 调试/v 完毕/vi 。/w 
当日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 南湖/ns 机械/n [立体/b 停车/vi 库/n]/nz ，/w 车/n 主帅/nnt 富/vg 清正/a 准备/v 取/v 车/n ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 停车费/n 涨价/vi 后/f ，/w 被/pbei 划分/v 为/p 一类/b 路段/n 的/ude1 南湖/ns 路/n 首/q 小时/n 收费/vn 为/p [6/m 元/q]/mq ，/w 而/cc 同/p 在/p 一条/mq 路上/s 的/ude1 [立体/b 停车/vi 库/n]/nz [4/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 相对/d 便宜/a 。/w 
南湖/ns 机械/n [立体/b 停车/vi 库/n]/nz 的/ude1 余姓/nz 收费员/nnd 介绍/v ，/w 停车/vi 库/n 有/vyou [273/m 个/q]/mq 停车位/n ，/w 以前/f 每天/r 有/vyou 近/a [150/m 辆/q]/mq 次/qv 停放/v ，/w 周末/t 为/p [300/m 多/a 辆/q 次/qv]/mq 。/w 按/p 新标准/nz 收费/vn 近/a 半月/t 以来/f ，/w 每天/r 停放/v 车辆/n 大约/d 为/p [180/m 辆/q]/mq 次/qv ，/w 周末/t 达到/v [400/m 余/ng 辆/q 次/qv]/mq 。/w 
市/n 停车场/n 管理中心/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 新的/a 收费/vn 标准/n 公布/v 后/f ，/w [5/m 座/q]/mq [立体/b 停车/vi 库/n]/nz 日/b 停放/v 量/n 均/d 有/vyou 小幅/b 增长/v ，/w 总/b 停/vi [放量/nz 上涨/vi]/nz 20%/m 。/w 
据悉/v ，/w 自/p 2012年/t 以来/f ，/w 乌鲁木齐市/ns 共/d 投资/vn 建设/vn 了/ule [6/m 座/q]/mq [立体/b 停车/vi 库/n]/nz ，/w [5/m 座/q]/mq 已经/d 投入/v 使用/vn ，/w 可/v 提供/v [停车/vi 泊位/n]/nz [2421/m 个/q]/mq 。/w 调价/vi 后/f ，/w 中山路/ns 、/w 西/f [八/m 家/q]/mq 户/q 路/n 、/w 南湖/ns 路/n 、/w 钱塘江/ns 路/n 的/ude1 [立体/b 停车/vi 库/n]/nz 实行/v 白天/t 每/rz 车/n 首/q 小时/n [4/m 元/q]/mq ，/w 超过/v [1/m 小时/n]/mq 不足/an 半小时/mq 按/p 半小时/mq 计费/vn ，/w 每/rz 半小时/mq 每/rz 车/n 按/p [2/m ./w 5/m 元/q]/mq 收费/vn 。/w 
新兴街/nz 的/ude1 [立体/b 停车/vi 库/n]/nz 实行/v 白天/t 每/rz 车/n 首/q 小时/n [3/m 元/q]/mq ，/w 不足/an [1/m 小时/n]/mq 按/p [1/m 小时/n]/mq 计费/vn ；/w 超过/v [1/m 小时/n]/mq 不足/an 半小时/mq 按/p 半小时/mq 计费/vn ，/w 每/rz 半小时/mq 每/rz 车/n 按/p [2/m 元/q]/mq 收费/vn ；/w 夜间/n 停车/vi 最高/a 不/d 超过/v [8/m 元/q]/mq 收费/vn 。/w （/w 张莉/nr ）/w 
