1月14日/t ，/w 一些/mq 天鹅/n 在/p 尉犁县/ns 塔里木/ns 水库/n 嬉戏/vi 。/w （/w [尉犁县/ns 林业局/nis]/nt 供/vi 图/n ）/w 
1月14日/t ，/w 近/a [200/m 只/d]/mq 天鹅/n 在/p 尉犁县/ns 塔里木/ns 水库/n 越冬/vi ，/w [尉犁县/ns 森林/n 资源/n 站/vi]/nt 站长/nnt 王德林/nr 立刻/d 拨通/v 当地/s 林业局/nis 电话/n ，/w 激动/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 6年/t 了/ule ，/w 天鹅/n 终于/d 又/d 飞/vi 回来/v 了/ule 。/w ”/w 
原来/d 在/p 6年前/t ，/w 天鹅/n 是/vshi 尉犁县/ns 的/ude1 常客/n ，/w 每逢/v 冬天/t 定/v 会/v 造访/vn ，/w 随着/p [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 恶化/vn ，/w 流经/v 尉犁县/ns 的/ude1 [塔里木/ns 河/n]/ns 出现/v 断流/vn 现象/n ，/w 没有/v 水/n 自然/n 吸引/v 不/d 来/vf [野生/b 动物/n]/nz ，/w 6/m 年间/n ，/w 在/p 尉犁县/ns 很难/d 看见/v 天鹅/n 。/w 
近两年/qt ，/w [尉犁县/ns 林业局/nis]/nt 加大/v 了/ule 对/p 塔里木/ns 水库/n 附近/f 湿地/n 的/ude1 保护/vn 力度/n ，/w 植树造林/vl 、/w 设/v 专人/n 巡护/vn ，/w 塔里木/ns 水库/n 再次/d 蓄/v 上/f 水/n 。/w 
王德林/nr 说/v ，/w 这/rzv 两天/mq 水面/n 结冰/vi 面积/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 他/rr 担心/v 天鹅/n 没/d 场所/n 活动/vn ，/w 将/d 部分/n 冰面/n 砸开/nz ，/w 同时/c 每天/r 在/p 水面/n 上/f 撒/v 玉米/nf 、/w 馕/nz 、/w 白菜/n 等/udeng ，/w 保证/v 天鹅/n 食物/nf 充足/a 。/w 
得知/v 天鹅/n 重返/v 过冬/vn ，/w 当地/s 市民/n 出于/v 好奇/a ，/w 纷纷/d 前往/v 水库/n 观赏/v 。/w 天鹅/n 生性/n 敏感/a ，/w 见/v 有人/r 接近/v 会/v 立刻/d 飞走/nz ，/w 王德林/nr 怕/v 人们/n 打扰/v 天鹅/n 生活/vn ，/w 在/p 水库/n 出入/v 口/n 设卡/vi ，/w 安排/v 专人/n 看管/v ，/w 防止/v 行人/n 随意/ad 进出/v ，/w 若/c 爱鸟/v 人士/n 想来/v 摄影/vn 等/udeng ，/w 完成/v 出/vf 入口处/n 信息/n 登记/vn 即可/v 。/w 
[尉犁县/ns 林业局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 韩红/nr 介绍/v ，/w 现在/t 除了/p 近/a [200/m 只/d]/mq 天鹅/n 外/f ，/w 还有/v 40余只/m 白鹭/n 、/w 600余只/m 野鸭/n 重返/v 尉犁县/ns 塔里木/ns 水库/n 越冬/vi ，/w 他们/rr 准备/v 了/ule 充足/a 的/ude1 食物/nf ，/w 保证/v 动物/n 们/k 在/p 此/rzs 安全/an 度过/v 冬天/t 。/w 
