1月14日9时/t ，/w 值/n 完/vi 夜班/n 的/ude1 护士/nnt 杨丽娟/nr 并/cc 没有/v 像/v 以往/t 一样/uyy 回家/vi 休息/v ，/w 而是/c 选择/v 加入/vn 到/v [乌鲁木齐/ns 友谊/n 医院/nis]/nt 团体/n 应急/vn 献血/vi 队伍/n 中/f ，/w 为/p 缓解/v 乌鲁木齐/ns 手术/n 用血/n 高峰期/n 出现/v 的/ude1 用血/n 紧张/a 贡献/n 一份/mq 力量/n 。/w 
当日/t ，/w 在/p [乌鲁木齐/ns 友谊/n 医院/nis 门诊/nis]/nt 一楼/nz ，/w 已经/d 是/vshi [第四/m 次/qv]/mq 献血/vi 的/ude1 杨丽娟/nr 与/cc 40余名/m 医生/nnt 、/w 护士/nnt 正在/d 排队/vi 做/v 检验/vn 、/w 抽血/vi 。/w 当天/t 她/rr 顺利/ad 通过/p 各项/r 指标/n ，/w 捐献/v 了/ule [200/m 毫升/q]/mq 血液/n 。/w 
1月14日/t ，/w 在/p 市/n [友谊/n 医院/nis 门诊/nis]/nt 楼/n ，/w 该院/r 心/n 内二科/nit 护士长/nnt 童爱民/nr 正在/d 献血/vi 。/w （/w 蒋晓/nr 摄/vg ）/w 
杨丽娟/nr 说/v ，/w 工作/vn 中/f 看着/v 无血/nz 可用/v 的/ude1 患者/n ，/w [医护/vn 人员/n]/nnt 们/k 也/d 很/d 焦急/a ，/w 希望/v 能/v 通过/p 献血/vi 来/vf 挽救/v 这些/rz 脆弱/a 的/ude1 生命/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 近/a 十天/mq 以来/f ，/w 乌鲁木齐/ns 各/rz 大/a [医疗/n 机构/n]/nz 陆续/d 迎来/v 手术/n 用血/n 的/ude1 高峰期/n ，/w 临床/v 血液/n 需求/n 从/p 日常/b 的/ude1 [5/m 万/d 毫升/q]/mq 上升/vi 到/v [8/m 至/p 10/m 万/d 毫升/q]/mq ，/w 但/c 因/p 街头/s 献血/vi 人数/n 锐减/vi ，/w 每日/r 街头/s 采集/v 约/d [1/m 至/p 2/m 万/d 毫升/q]/mq ，/w 血库/n 属于/v “/w 入不敷出/vl ”/w 的/ude1 状态/n 。/w 上周/t ，/w [乌鲁木齐/ns 血液/n 中心/nis]/nt 向/p 乌鲁木齐/ns 各/rz 大/a [医疗/n 机构/n]/nz 发出通知/v ，/w 建议/n 医院/nis 有/vyou 计划性/n 地/ude2 将/d 需要/v 输血/vn 支持/v 的/ude1 一般性/n 治疗/vn 及/cc 择期手术/v 进行/vn 延期/vi ，/w 保障/v [急危/nz 重症/n]/nz 手术/n 用血/n 。/w 
同时/c 她/rr 还/d 提示/v ，/w 目前/t 乌鲁木齐/ns 血库/n 库存量/nz 约/d 为/p [30/m 万/d 毫升/q]/mq ，/w A/x 型/k 血库/n 存量/n 较为/d 紧张/a ，/w 建议/n 爱心/n 人士/n 在/p 献血/vi 前/f 注意/v 不要/d 吃/v 太/d 油腻/a 的/ude1 食物/nf 、/w 不要/d 饮酒/vi ，/w 献血/vi 前/f [一/d 晚/tg]/mq 保证/v 睡眠/vn 充足/a 。/w 
