冬日/n 的/ude1 阳光/n 洒/vi 在/p 藤椅/n 上/f ，/w [78/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蒋明忠/nr 翻开/v 报纸/n ，/w 每每/d 看到/v 新鲜事/n ，/w 他/rr 都会/n 给/p 身边/s 的/ude1 老伴/n 赵晶兰/nr 读/v 一/m 读/v 。/w 
1月13日/t ，/w 是/vshi 蒋明忠/nr 老人/n 来/vf 福利院/nis 的/ude1 [第三/m 个/q]/mq 年头/n ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 和/cc 赵晶兰/nr 结婚/vi 的/ude1 [第/m 160/m 天/qt]/mq 。/w 
2013年8月9日/t ，/w 蒋明忠/nr 和/cc 赵晶兰/nr 在/p 福利院/nis 里/f [93/m 位/q]/mq 老人/n 的/ude1 见证/n 下/f 结/v 了/ule 婚/ng 。/w 
领/v 了/ule 结婚证/n 后/f ，/w 福利院/nis 为/p 二老/n 专门/d 安排/v 了/ule 一个/mq 单间/n 。/w “/w 床/n 大/a ，/w 房子/n 敞亮/a ，/w 老伴儿/n 陪着/v ，/w 在/p 这/rzv 住/vi 比/p 家/q 好/a 。/w ”/w 蒋明忠/nr 说/v 。/w 
蒋明忠/nr 和/cc 赵晶兰/nr 岁数/n 一般/ad 大/a ，/w 膝下/n 都/d 有/vyou [一/d 双/q]/mq 儿女/n ，/w 但/c 由于/p 工作/vn 繁忙/a ，/w 2011年/t ，/w 两位/mq 老人/n 先后/d 住进/vf 了/ule [米东区/ns 社会/n 福利院/nis]/nt ，/w 这家/r 福利院/nis 是/vshi 乌鲁木齐/ns 2009年/t 建设/vn 的/ude1 高标准/d 福利院/nis ，/w [老年/n 公寓/n]/nz 、/w 娱乐室/nz 、/w 健身房/n 等/udeng 一应俱全/vl ，/w 两位/mq 老人/n 从/p 相识/vi 变成/v 了/ule 相爱/vi 。/w 
“/w 是/vshi 我/rr 追/v 的/ude1 她/rr ，/w 没事/vi 我/rr 就/d 找/v 她/rr 聊天/vi ，/w 陪/v 她/rr 打牌/vi ，/w 她/rr 身体/n 不/d 舒服/a 我/rr 就/d 照顾/v 她/rr ，/w 时间/n 久/a 了/ule 她/rr 就/d 明白/v 我/rr 的/ude1 心意/n 了/ule 。/w ”/w 蒋明忠/nr 笑着/vi 说/v 。/w 
和/cc 电视剧/n 里/f 的/ude1 情节/n 一样/uyy ，/w 两位/mq 老人/n 在/p 一起/s 时/ng 也/d 受到/v 不少/m 非议/vn 。/w “/w 确实/ad 有些/rz 人/n 笑话/n 我们/rr ，/w 但/c 我们/rr 不在乎/v 。/w ”/w 蒋明忠/nr 说/v ，/w 只要/c 孩子们/nz 没/d 意见/n ，/w 他俩/r 就/d 有/vyou 信心/n 过/uguo 好/a 以后/f 。/w 
“/w 他/rr 性格/n 脾气好/nz ，/w 人/n 老实/a 本分/n ，/w 对/p 我/rr 很好/ad …/w …/w ”/w 说起/v 蒋明忠/nr 的/ude1 好/a ，/w 赵晶兰/nr 如数家珍/vl 。/w 
福利院/nis 主管/v 胡爱萍/nr 说/v ，/w 老年人/n 也/d 有/vyou [追求/v 幸福/a]/nz 的/ude1 权利/n ，/w 2013年/t 在/p 福利/n 院里/n 像/v 蒋明忠/nr 一样/uyy 的/ude1 “/w 新/a 夫妻/n ”/w 有/vyou [三/m 对/p]/mq 。/w 
中午/t 一点半/m ，/w 到/v 了/ule 老人/n 们/k 用/p 午饭/n 的/ude1 时间/n ，/w 蒋明忠/nr 拉/v 起/vf 赵晶兰/nr 的/ude1 手/n 往/p 餐厅/nis 走/v 去/vf ：/w “/w 这/rzv 就是/v 我们/rr 的/ude1 家/q ，/w 我/rr 要/v 跟/p 我/rr 老伴/n 携手/vd 再/d 走/v 个/q 20年/t 。/w ”/w 蒋明忠/nr 说/v 。/w 
