近日/t ，/w 从/p [新疆/ns 乌苏市/ns 农业局/nis]/nt 传来/v 喜讯/n ，/w 经/p [国家/n 标准/n 委/ng]/nt 审核/vn ，/w 乌苏市/ns 获/v 批/q 为/p “/w 全国/n [农业/n 综合/vn]/nz 标准化/vn 示范县/n ”/w ，/w 是/vshi 全国/n 获/v 批/q 的/ude1 [39/m 个/q]/mq 县市/n 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 全/a 疆/b 两个/mq 获/v 批/q 县市/n 之一/rz 。/w 
近年来/dl ，/w 乌苏市/ns 高度/d 重视/v 国家/n [农业/n 综合/vn]/nz 标准化/vn 示范县/n 创建/v 工作/vn ，/w 将/d [农业/n 标准化/vn]/nz 生产/vn 作为/p 保障/v [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 、/w 维护/v 公众/n 健康/a 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz ，/w 大力/d 实施/v “/w 政策/n 促动/nz 、/w 龙头/n 带动/v 、/w 基地/nis 推动/v 、/w 品牌/n 拉动/v ”/w 战略/n ，/w 加快/v 推进/vn 了/ule [农业/n 现代化/vn]/nz 进程/n 。/w 
2011年/t ，/w 乌苏市/ns 申报/vn 的/ude1 “/w 亩产/v [150/m 公斤/q]/mq 皮棉/n 生产/vn 标准化/vn 示范区/n ”/w [第六/m 批/q]/mq 全国/n [农业/n 标准化/vn]/nz 示范/vn 项目/n 顺利/ad 通过/p 国家/n 验收/vn ，/w 2012年/t 开始/v ，/w 连续/a 两年/mq 在/p 全市/n 建立/v 了/ule [22/m 个/q]/mq [农业/n 标准化/vn 示范区/n]/nz ，/w 确保/v 每个/r 乡镇/n 都/d 有/vyou 标准化/vn 示范区/n ，/w 每种/r 农作物/n 都/d 有/vyou 标准化/vn 示范区/n 。/w 
在/p 示范区/n 中/f ，/w 乌苏市/ns 加强/v 了/ule 地方/n [农业/n 生产/vn]/nz [技术/n 规程/n]/nz [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 共/d 推广/vn 示范/vn [技术/n 标准/n]/nz [24/m 项/q]/mq 。/w 各/rz 示范区/n 农作物/n 长势/n 长相/n 明显/a 优于/v 其他/rzv 农田/n ，/w 新品种/n 、/w 新技术/nz 全面/ad 集成/v [推广/vn 应用/vn]/nz ，/w 农民/nnt 科技/n [文化/n 水平/n]/nz 和/cc 生产/v [技术/n 水平/n]/nz 明显/a 提高/v 。/w 
[车/n 排/v 子/ng 镇/n]/ns 作为/p 乌苏市/ns 的/ude1 高产/b 棉花/n 示范区/n ，/w 农民/nnt 广泛/a 采用/v [测/v 土/n 配方/n]/nz 、/w [膜/n 下/f 滴灌/vn]/nz 、/w 密植/v 栽培/vn 等/udeng 技术/n ，/w 吃/v 到/v 了/ule 科技兴农/vl 、/w 科技/n 富农/nnd 的/ude1 “/w 甜头/n ”/w 。/w 乌苏市/ns [车/n 排/v 子/ng 镇/n]/ns 哈拉/nrf 苏村/ns 村民/n 徐国俊/nr 就是/v 示范区/n 的/ude1 受益者/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 示范区/n [集中/v 管理/vn]/nz 比较/d 好/a ，/w 统一/vn 滴灌/vn 施肥/vi ，/w 可以/v 节省/v 肥料/n ；/w 遇到/v 虫灾/n ，/w 统一/vn 把/pba 农药/n 放在/v 水里/d ，/w 节省/v 用药/n 。/w ”/w 
如今/t ，/w 在/p 示范区/n 建设/vn 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 乌苏市/ns [农业/n 生产/vn]/nz 水平/n 有/vyou 了/ule 明显/a 提高/v ，/w 承担/v 建设/vn 了/ule 农业部/nt [6/m 个/q]/mq 粮棉油/n 高产/b 创建/v [万/d 亩/q]/mq 示范片/n 建设/v 任务/n ，/w 均/d 完成/v 了/ule 创建/v 目标/n 。/w 建立/v 高产/b 攻关/vn 田/n [19/m 个/q]/mq ，/w 遴选/v 培育/vn 科技/n 示范户/n [1349/m 户/q]/mq 。/w 全市/n 推广/vn 精/a 量/n 半/m 精/a 量/n 播种/vi [72/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 推广/vn 标准化/vn [栽培/vn 技术/n]/nz 综合/vn 应用/v 面积/n [80/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
[乌苏市/ns 农业/n 技术/n 推广站/nis]/nt 站长/nnt 沈建知/nr 说/v ：/w “/w 2014年/t ，/w 在/p 稳定/an [22/m 个/q]/mq 标准化/vn 示范区/n 和/cc [14/m 个/q]/mq 养殖/v 小区/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 进一步/d 扩大/v 规模/n ，/w 加大/v 标准化/vn 的/ude1 普及率/n 和/cc 宣传/vn 率/v ，/w 提升/v [标准化/vn 生产/vn]/nz [技术/n 水平/n]/nz ，/w 最终/d 实现/v 降低/vn [生产/vn 成本/n]/nz 、/w 增加/v [农业/n 效益/n]/nz 、/w 提高/v [农产品/n 质量/n]/nz ，/w 为/p 早日/d 实现/v 乌苏市/ns [农业/n 现代化/vn]/nz 奠定/v 一个/mq 良好/a 的/ude1 基础/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 国家/n [农业/n 综合/vn]/nz 标准化/vn 县/n 项目/n 实施/v 期/qv 为/p [2014/m —/w 2016/m 年/qt]/mq ，/w 通过/p 三年/t 建设/vn 稳定/an 完善/v [22/m 个/q]/mq [农业/n 标准化/vn 示范区/n]/nz ，/w [14/m 个/q]/mq 标准化/vn 养殖/v 小区/n ，/w 使/v [农业/n 标准化/vn 示范区/n]/nz 建设/v 面积/n 达到/v [30/m 万/d 亩/q]/mq 以上/f ，/w 辐射/vn 带动/v [90/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 发布/v [地方/n 标准/n]/nz [60/m 项/q]/mq 以上/f ，/w 通过/p 项目/n 实施/v ，/w 标准化/vn 入户/v 率/v 达到/v 100%/m ，/w [农产品/n 质量/n]/nz 合格率/n 达到/v 100%/m ，/w 农民/nnt 连续/a 三年/t 增收/v [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w [农业/n 生产/vn]/nz 更加/d 规模化/vn ，/w 专业化/vn 、/w 标准化/vn ，/w 为/p 早日/d 实现/v 乌苏市/ns [现代化/vn 农业/n]/nz 奠定/v 基础/n 。/w （/w 张巧云/nr ）/w 
