奎屯市/ns [一/d 六/m 旬/ng]/mq 老人/n 主动/ad 上交/v 的/ude1 [30/m 枚/q]/mq 雷管/n 。/w 邬宗喜/nr 摄/vg 
人民网/nz 奎屯/n 1月15日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 邬宗喜/nr ）/w 13日/t ，/w [新疆/ns 奎屯市/ns 公安局/nis]/nt [北京/ns 西路/n 派出所/nis]/nto 辖区/n 居民/n 房/n 某/rz ，/w 在/p [社区/n 民警/nnt]/nnt 的/ude1 宣传/vn 动员/v 下/f ，/w 主动/ad 上交/v 雷管/n [30/m 枚/q]/mq ，/w 及时/ad 消除/v 了/ule [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
经查/nz ，/w 房/n 某/rz ，/w [60/m 岁/qt]/mq ，/w 新疆/ns 奎屯市/ns 人/n ，/w [农七师/nis 奎/nz 管处/nz]/nt [退休/v 工人/nnt]/nz 。/w 在/p 退休/v 之前/f ，/w 房/n 某/rz 每年/r 都/d 要/v 在/p 奎屯/n 河道/n 上/f ，/w 用/p 雷管/n 炸药/n 炸/v 冰/n 排险/v 。/w 由于/p 工作/vn 之/uzhi 便/d ，/w 没有/v 用/p 完/vi 的/ude1 雷管/n 他/rr 就/d 私自/d 保存/v 起来/vf ，/w 没有/v 及时/ad 上交/v 。/w 
近日/t ，/w 他/rr 在/p 家属区/nz 里/f 看到/v [公安/n 机关/n]/nz 张贴/v 的/ude1 《/w 关于/p 收缴/v 管理/vn 刀具/n 、/w 危/ag 爆/v 物品/n 、/w 涉/vg 恐/vg 涉/vg 暴/ad 宣传品/n 的/ude1 通告/n 》/w 后/f ，/w 就/d 立即/d 将/d 家中/s 私藏/v 的/ude1 雷管/n 主动/ad 上交/v 到/v 派出所/nis 民警/nnt 手中/s ，/w 并且/c 详细/a 说明了/v 事情/n 的/ude1 原委/n 。/w 
鉴于/p 房/n 某/rz 主动/ad 上交/v 雷管/n ，/w 且/c 无/v [危害/vn 后果/n]/nz 发生/v ，/w 派出所/nis 民警/nnt 依法/d 对/p 其/rz [免于/v 处罚/vn]/nz ，/w 上交/v 的/ude1 雷管/n 已/d 交由/v [治安/n 大队/nis]/nt 保管/v 。/w 
为此/bl ，/w 警方/n 特别/d 提示/v ，/w 为了/p 社会/n 安全/an ，/w 请/v 大家/rr 积极/ad 配合/v [公安/n 机关/n]/nz ，/w 主动/ad 上/f 交涉/v 枪/n 涉/vg 爆/v 、/w [管制/vn 刀具/n]/nz 等/udeng 危险物品/n ，/w 以免/c 造成/v 意外/a 和/cc 社会/n 危害/vn 。/w 
