2013年/t ，/w [布尔津/ns 县/n]/ns 按照/p “/w 城/n 即景/n 、/w 景/ng 即/v 城/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 积极/ad 把/pba [布尔津/ns 县/n]/ns 打造/v 成/v 城市/n [3/m A/x]/mq 级/q 以上/f 景区/n ，/w 加快/v 喀纳斯/nrf 旅游/vn 第一/m 景/ng 建设/v 步伐/n ，/w 营造/v 有利于/vn 人居/n 和/cc [投资/vn 创业/vn]/nz 的/ude1 优良/z 环境/n 与/cc 城市/n 发展/v 空间/n ，/w 全面/ad 提高/v 建设/vn 质量/n 和/cc 效益/n ，/w [统筹/vd 城乡/n]/nz 规划/n 、/w 建设/vn 与/cc 管理/vn ，/w 处处/d 彰显/v 布尔津/ns 的/ude1 魅力/n 。/w 
据/p [布尔津/ns 县/n 建设局/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 由/p [珠海市/ns 规划/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 编制/vn 了/ule 《/w [布尔津/ns 县/n]/ns 县域/n [村镇/n 体系/n]/nz 规划/n 》/w 及/cc [专题/n 报告/n]/nz 并/cc 通过/p 审查/vn ；/w 由/p 新疆/ns 昊/nz 辰/ng [规划/n 设计院/nis]/nt 编制/vn 完成/v 了/ule 《/w [布尔津/ns 县/n]/ns 建材/n 园区/n [总体/n 规划/n]/nz 》/w 《/w [布尔津/ns 县/n]/ns 城南/f 汽车/n 园区/n [总体/n 规划/n]/nz 》/w ；/w 由/p [新疆/ns 景观/n 规划/n 设计/vn 研究院/nis 有限公司/nis]/nt 编制/vn 了/ule 《/w [布尔津/ns 县/n]/ns 卧龙湾/nz 路/n 、/w 神湖/nz 路/n 、/w 河滨路/nz 街景/n 改造/vn 设计/vn 》/w ，/w 完成/v 了/ule [17/m 栋/q]/mq 楼/n 的/ude1 改造/vn 效果图/nz ，/w 并/cc 按照/p 效果图/nz 完成/v 了/ule 整个/b 改造/v 工程/n ，/w 同时/c 编制/vn 了/ule 《/w [布尔津/ns 县/n]/ns [文化/n 产业/n 园区/n]/nz [总体/n 规划/n]/nz 》/w 。/w 
走/v 在/p [布尔津/ns 县/n]/ns 城/n 的/ude1 大街小巷/n ，/w 夏日/n 绿树成荫/vl 、/w 冬日/n 银装素裹/n ，/w 再/d 加上/v 欧洲/ns 色彩/n 的/ude1 浮雕/n ，/w 任意/d 从/p 一个/mq 角度/n 望去/v ，/w 都/d 能/v 发现/vn 美景/n 。/w 
“/w 我们/rr 布尔津/ns 有/vyou [额尔/nrf 齐/a 斯/b 河/n]/nz 和/cc [布尔津/ns 河/n]/nz 环绕/v ，/w 蔚蓝/b 的/ude1 天空/n ，/w 新鲜/a 的/ude1 空气/n ，/w 我们/rr 就是/v 生活/vn 在/p 景区/n 里/f ，/w 感觉/n 很/d 幸福/a 。/w ”/w 家住/v [布尔津/ns 县/n]/ns 额/n 河/n 社区/n 的/ude1 张庆兰/nr 说/v 。/w 
