[中国/ns 气象局/nis]/nto 14日/t 发布/v 的/ude1 2013年/t 《/w [中国/ns 气候/n 公报/n]/nz 》/w 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 中国/ns 气温/n 总体/n 偏高/d ，/w 为/p 1961年/t 来/vf [第四/m 个/q]/mq 暖/a 年/qt ；/w 降水/n 再现/v “/w 北/f 多/a 南/b 少/a ”/w 格局/n ，/w 雨带/n 北/f 移/v 趋势/n 明显/a ；/w 全年/n 霾天/nz 创/vg 52年/t 来/vf 最多/ad 。/w 
[世界/n 气象/n 组织/n]/nt 此前/t 发布/v 的/ude1 报告/n 显示/v ，/w 2013年/t 是/vshi 有/vyou 现代/ntc 记录/v 以来/f [第/m 十/m 个/q]/mq 最/d 暖/a 年份/n 。/w 在/p [全球/n 气候/n 变暖/nz]/nz 的/ude1 大趋势/nz 下/f ，/w 中国/ns 的/ude1 升温/vn 幅度/n 也/d “/w 不/d 遑/ag 多/a 让/v ”/w 。/w 特别/d 是/vshi 盛夏/t 席卷/v 南方/s 的/ude1 那场/r [高温/n 热浪/n]/nz ，/w 刷新/v 了/ule 许多/mq 城市/n 的/ude1 极端/n 高温/n 纪录/n 。/w 
根据/p 《/w [中国/ns 气候/n 公报/n]/nz 》/w ，/w 2013年/t 全国/n [平均/a 气温/n]/nz [10/m ./w 2/m 摄氏度/q]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏高/d [0/m ./w 6/m 摄氏度/q]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 第四/m 暖/a 年/qt 。/w 在/p 全国/n 六大/n 区域/n 中/f ，/w 除/p [东北/ns 地区/n]/nz 气温/n 偏低/d [0/m ./w 3/m 摄氏度/q]/mq 外/f ，/w 华北/ns 、/w 西北/ns 、/w [长江/ns 中下游/n]/nz 、/w 华南/ns 和/cc [西南/ns 地区/n]/nz 温度/n 均/d 偏高/d 。/w 
[国家/n 气候/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 宋连春/nr 介绍/v ，/w 自/p 2009年/t 以来/f ，/w 北方/s 降水/n 已/d 连续/a 4年/t 偏多/nz ，/w [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 影响/vn 夏季/t 降雨量/n 的/ude1 重要/a 因素/n —/w —/w 由/p 海洋/n 吹向/nz 大陆/ns 的/ude1 夏季风/nr 自/p 2009年/t 起/vf 逐渐/d 加强/v ，/w 有利于/v 将/d 更多/ad 的/ude1 太平洋/ns 水汽/n 带到/v 北方/s ，/w 降雨带/n 也/d 随之/d 北/f 移/v 。/w 
专家/nnt 同时/c 指出/v ，/w 这里/rzs 的/ude1 “/w 北/f 多/a 南/b 少/a ”/w 指/v 的/ude1 是/vshi 南/b 北方/s 与/cc 常年/d 相比/vi 的/ude1 降水/n 趋势/n ，/w 而/cc 不是/c 降水/n 的/ude1 绝对值/n 。/w 从/p 全年/n 总/b 降水量/n 看/v ，/w [长江/ns 中下游/n]/nz 及其/cc 以南/f 地区/n 多/a 在/p [1000/m 至/p 2000/m 毫米/q]/mq ，/w 远/a 高于/v 东北/ns 、/w 华北/ns 大部/n 、/w 黄淮/n 、/w 江淮/n 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [500/m 至/p 1000/m 毫米/q]/mq 。/w 
2013年/t ，/w 中国/ns 雾/n 天/qt 和/cc 霾天/nz 呈现/v “/w 此消彼长/vl ”/w 的/ude1 格局/n 。/w 中/f [东部/f 地区/n]/nz 平均/a 雾/n 日/b 数/n 为/p [16/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏少/nz [8/m 天/qt]/mq ，/w 创/vg 52年/t 来/vf （/w 1961年/t 以来/f ）/w 最少/d ；/w 与此同时/c ，/w 平均/a 霾/n 日/b 数/n 为/p [36/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏多/nz [27/m 天/qt]/mq ，/w 创/vg 52年/t 来/vf 最多/ad 。/w 其中/rz ，/w 江苏/ns 、/w 安徽/ns 、/w 浙江/ns 、/w 河南/ns 、/w 河北/ns 、/w 北京/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 霾/n 日/b 数/n 超过/v [100/m 天/qt]/mq 。/w 
宋连春/nr 介绍/v ，/w [雾霾/nz 天气/n]/nz 多发/b 也/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 气象/n 原因/n 。/w 从/p 1961年/t 到/v 2013年/t 的/ude1 观测/vn 数据/n 看/v ，/w 全国/n [降水/n 日/b 数/n]/nz 和/cc [平均/a 风速/n]/nz 这/rzv 两个/mq 有利于/v 清除/vn 和/cc 驱散/v 雾霾/nz 的/ude1 指标/n 皆/d 呈/v 减小/v 趋势/n ，/w 而/cc 不利于/v 污染物/n 扩散/v 的/ude1 静风/nz （/w 微风/n ）/w 日/b 数/n 则/d 出现/v 明显/a 增加/v 趋势/n 。/w （/w 林晖/nr ）/w 

