[浙江省/ns 温岭/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 15日/t 上午/t 表示/v ，/w 14日/t 下午/t 发生/v 在/p 该市/r 台州/ns 大/a [东/f 鞋业/n 有限公司/nis]/nt 火灾/n 的/ude1 [16/m 名/q]/mq 遇难者/n 身份/n 已/d 基本/a 掌握/v ，/w 性别/n 为/p [6/m 男/b]/mq [10/m 女/b]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 具体/a 名单/n 待/vi [公安/n 部门/n]/nz DNA/x 比/p 对/p 确定/v 后/f [第一/m 时间/n]/nz 公布/v 。/w 
目前/t ，/w 台州/ns 大/a [东/f 鞋业/n 有限公司/nis]/nt [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 林/ng 某/rz 、/w 股东/n 林/ng 某/rz 、/w [管理/vn 人员/n]/nnt 余/ng 某/rz 等/udeng [三/m 人/n]/mq 已/d 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w (/w 岳德亮/nr )/w 
