由/p [博纳/nrf 影业/nis 集团/nis]/ntc 、/w [中国/ns 电影/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 、/w [八一/t 电影/n 制片厂/nis]/ntcf 等/udeng 联合/vd 出品/vi ，/w 徐克/nr 执导/v 的/ude1 2014/m 年度/n 巨制/n 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz [3/m D/x]/mq 》/w ，/w 开拍/v 已/d 近/a 一个/mq 月/n ，/w 关于/p 电影/n 阵容/n 的/ude1 各种/rz 猜想/v 层出不穷/vl 。/w 14日/t 片/q 方/q 公布/v 了/ule 一张/mq “/w 1946年/t [东北/ns 民主/a 联军/n]/nz 203/m 剿匪/vi 小分队/n ”/w 全体/n 将士/n 的/ude1 合影/vi ，/w 正式/ad 曝光/vi 了/ule 张涵予/nr 、/w 林更新/nr 、/w 佟丽娅/nr [三/m 位/q]/mq 主演/v 。/w 
《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz 》/w 根据/p 原著/n 作者/nnt 曲波/nr 的/ude1 亲身/d 经历/n 撰写/v ，/w 小说/n 中/f 少剑波/nz 原型/n 就是/v 曲波/nr 本人/rr ，/w 而/cc “/w 小白鸽/nz ”/w 白茹/nr 则/d 是/vshi 曲波/nr 的/ude1 战友/n ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 终生/d 伴侣/n 刘波/nr 。/w 近日/t 已/d [90/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 刘波/nr 携/v 家人/n 来到/v 剧组/nis 探班/nz 。/w 片/q 方/q 曝光/vi [203/m 部队/nis]/mq 集体/n 照/v 的/ude1 同时/c 也/d 证实/v ，/w 张涵予/nr 饰演/v 的/ude1 正是/v 传奇/n 英雄/n 杨子荣/nr ，/w 林更新/nr 饰演/v 的/ude1 则/d 是/vshi 小分队/n 的/ude1 队长/nnt ，/w 代号/n 203/m 的/ude1 少剑波/nz ，/w 佟丽娅/nr 饰演/v 的/ude1 是/vshi 卫生员/nnt 白茹/nr 。/w 
张涵予/nr 是/vshi 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz [3/m D/x]/mq 》/w 最早/d 确定/v 的/ude1 主演/v 之一/rz 。/w 早/a 在/p 三年前/t ，/w 电影/n 《/w [智取/v 威虎山/ns]/nz [3/m D/x]/mq 》/w 的/ude1 筹拍/nz 期/qv ，/w 张涵予/nr 就/d 跟/p [博纳/nrf 影业/nis 集团/nis]/ntc 总裁/nnt 于/p 冬/tg 和/cc 徐克/nr 导演/nnt [主动/ad 请缨/v]/nz ，/w 要/v 出演/vn 杨子荣/nr 这/rzv 一/m 角色/n 。/w 在/p 银幕/n 上/f 一向/d 形象/n 帅气/a 的/ude1 林更新/nr 这次/r 颠覆/v 演出/vn ，/w 原著/n 中/f 的/ude1 白茹/nr 被/pbei [203/m 部队/nis]/mq 众/ag 将士/n 亲切/a 地/ude2 称为/v “/w 小白鸽/nz ”/w ，/w 是/vshi 整/v 支/q 部队/nis 中/f 巾帼/b 不/d 让/v 须眉/n 的/ude1 女英雄/nz 。/w 原著/n 《/w [林海/n 雪原/n]/nz 》/w 中/f ，/w [203/m 部队/nis]/mq 剿灭/v 威虎山/ns 群/ng 匪/dg 战斗/vn 中/f 并/cc 没有/v 重武器/n 。/w 然而/c 在/p 本次/r 曝光/vi 的/ude1 [203/m 部队/nis]/mq 照片/n 中/f ，/w 居然/d 有/vyou 坦克/n 、/w 大炮/n 这种/r 重/a 军火/n 。/w 不禁/d 让/v 观众/n 期待/v ，/w 此次/rz 徐克/nr 运用/v [3/m D/x]/mq 技术/n ，/w 将/d 会/v 给/p 观众/n 带来/v 一场/mq 怎样/ryv 激烈/a 的/ude1 “/w [打虎/v 上山/vi]/nz ”/w 。/w （/w 尹雪松/nr ）/w 
