人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月15日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 范永伟/nr ）/w 2014年/t ，/w 新疆/ns 将/d 大力/d 推进/vi 大通道/n 建设/vn 和/cc 枢纽/n 建设/vn ，/w 计划/n 完成/v [公路/n 交通/n]/nz [固定资产/n 投资/vn]/nz [300/m 亿元/q]/mq 至/p [350/m 亿元/q]/mq ，/w 大力/d 推进/vi 建设/vn [7/m 大/a]/mq 国家级/b [公路/n 运输/vn 枢纽/n]/nz 。/w 
1月14日/t ，/w 记者/nnt 从/p 自治区/n [交通/n 运输/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 了解到/v ，/w 今年/t 新疆/ns 将/d 加快/v 国道/n 和/cc 重要/a 省道/n 干线/n 路网/n 改造/vn ，/w 加快/v 国/n 边防/n 和/cc 口岸/n 公路/n 建设/vn 。/w 争取/v 明水/ns －/w 哈密/ns 段/q 、/w G3012/x 墨玉/nz －/w 和/cc 田/n 项目/n 批复/v 开工/vn ，/w 加快/v 阿克苏/nsf －/w 喀什/nsf 高速公路/n 等/udeng [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 全力/d 推进/vi 乌鲁木齐/ns 、/w 伊宁/ns （/w [霍尔/nrf 果/ng 斯/b]/ns ）/w 、/w 喀什/nsf 、/w 哈密/ns 、/w 库尔勒/nsf 、/w 石河子/ns 、/w 奎屯/n [7/m 大/a]/mq 国家级/b [公路/n 枢纽/n]/nz 建设/vn ，/w 推进/vi 吐/v 乌/b 大/a 、/w 乌奎/nr 高速/b 改扩建/vn 等/udeng 项目/n 进程/n 。/w 
“/w 今年/t 是/vshi ‘/w 十二五/m ’/w 规划/n 的/ude1 关键性/n 一年/mq ，/w 新疆/ns [交通/n 部门/n]/nz 将/d 以/p 交通/n 建设/vn 为/p 重点/n 之一/rz ，/w 全力/d 加速/vi ‘/w [国家/n 高速公路/n 网/n]/nz ’/w 计划/n 和/cc [农村/n 公路/n]/nz ‘/w 畅通/an 富民/v ’/w [工程/n 建设/vn]/nz 。/w ”/w 自治区/n 交通厅/nis 厅长/nnt 里加提/nz  苏里堂/nr 说/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 明水/ns －/w 哈密/ns 段/q 被/pbei 称作/v 是/vshi “/w 西北/ns 便捷/a 的/ude1 大通道/n ”/w ，/w 贯通/vi 之后/f 比/p 现有/v 的/ude1 国道/n [312/m 线/n]/mq 缩短/v 1000多公里/m ，/w 将/d 成为/v 北京/ns 至/p 乌鲁木齐/ns 最/d 便捷/a 的/ude1 公路/n 通道/n 之一/rz 。/w 
2013年/t ，/w 新疆/ns 全年/n 完成/v [交通/n 运输/vn]/nz [固定资产/n 投资/vn]/nz [352/m 亿元/q]/mq 。/w 建成/v 喀什/nsf －/w 伊尔克什坦/nrf 等/udeng [5/m 条/q]/mq 高速公路/n 和/cc [13/m 条/q]/mq 国/n [省/n 干线/n 公路/n]/nz 、/w 资源/n 路/n ，/w 新/a 改建/v 里程/n 共/d [5502/m 公里/q]/mq 。/w 全/a 疆/b 高速/b 和/cc [一级/b 公路/n]/nz 首次/m 突破/v [4000/m 公里/q]/mq （/w 其中/rz 高速公路/n [2728/m 公里/q]/mq ）/w 。/w 
