1月14日/t ，/w [天山区/ns 人民法院/nis]/nt 法官/nnt 说/v ，/w 因为/c 老人/n 在/p 将/d 房产/n 赠与/v 儿子/n 时/ng ，/w 并未/d 签订/v 书面/b 的/ude1 [赠与/v 合同/n]/nz ，/w 双方/n 也/d 未约定/nz 将/d 房子/n 赠与/v 儿子/n 后/f ，/w 儿子/n 附随/nz 的/ude1 义务/n ，/w 因此/c 法院/nis 未/d 支持/v 老人/n 要/v 回/v 房子/n 的/ude1 请求/vn 。/w 
60多岁/m 的/ude1 王翠芬/nr 有/vyou [两个/mq 儿子/n]/nz 和/cc 一个/mq 女儿/n ，/w 5年前/t ，/w 老伴/n 去世/vi ，/w 留下/v 了/ule 一套/mq 其/rz 名下/n 的/ude1 房子/n 。/w 子女/n 们/k 均/d 表示/v 放弃/v 各自/rr 继承/v 部分/n ，/w 2009/m 年底/f ，/w 王翠芬/nr 将/d 房屋/n 的/ude1 [产权/n 过户/vn]/nz 到/v 了/ule 自己/rr 名下/n 。/w 
接着/c ，/w 王翠芬/nr 又/d 将/d [房屋/n 赠与/v]/nz 了/ule 儿子/n 张海/nr 。/w 2011年/t ，/w 张海/nr 想/v 将/d 母亲/n 赠与/v 自己/rr 的/ude1 房屋/n 转让/v 到/v 女儿/n 婷婷/nz 名下/n ，/w 张海/nr 于是/cc 征求/v 母亲/n 的/ude1 意见/n ，/w 王翠芬/nr 也/d 同意/v 房屋/n 给/p 孙女/n 。/w 随后/d ，/w 张海/nr 将/d [房屋/n 过户/vn]/nz 给/p 了/ule 女儿/n 。/w 
没想到/nz ，/w 之后/f 几年/mq 里/f ，/w 王翠芬/nr 因/p [生活/vn 琐事/n]/nz 偶尔/d 与/cc 儿子/n 发生/v 矛盾/an ，/w 这/rzv 让/v 老人/n 很/d 生气/a 。/w 
2013年3月/t ，/w 王翠芬/nr 以/p 子女/n 不/d 孝顺/v 不/d 赡养/vn 自己/rr 为/p 由/p ，/w 将/d [3/m 个/q]/mq 孩子/n 告/v 上/f 法庭/nis ，/w 同时/c 要求/n 把/pba 赠与/v 儿子/n 的/ude1 房屋/n 要/v 回来/v 。/w 
法院/nis 经过/p 调查/vn 发现/v ，/w 在/p 其他/rzv 两/m 子女/n 未/d 支付/v 赡养费/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 张海/nr 每月/r 给母亲/nz 支付/v 了/ule [1000/m 元/q]/mq 赡养费/n ，/w 且/c 老人/n 也/d 一直/d 住在/v 张海/nr 名下/n 的/ude1 房屋/n 内/f ，/w 因此/c 可以/v 表明/v 张海/nr 履行/v 了/ule 其/rz 相应/vi 的/ude1 [赡养/vn 义务/n]/nz 。/w 最后/f ，/w 法院/nis 驳回/v 了/ule 王翠芬/nr 的/ude1 诉求/v ，/w 王翠芬/nr 不服/v 判决/vn 向/p [乌/b 市/n 中级/b 人民法院/nis]/nt 提起/v 上诉/vn 。/w 
近日/t ，/w [乌/b 市/n 中级/b 人民法院/nis]/nt 审理/v 后/f ，/w 驳回/v 了/ule 王翠芬/nr 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz ，/w 维持/v 了/ule 一审/b 判决/vn 。/w 
据/p 办理/v 本案/r 的/ude1 法官/nnt 说/v ，/w 本案/r 老人/n 以/p 儿子/n 不/d 履行/v [赡养/vn 义务/n]/nz 为/p 由/p ，/w 要求/n 撤销/v [赠与/v 合同/n]/nz 关系/n ，/w 由于/p 双方/n 未/d 签订/v 书面/b [赠与/v 合同/n]/nz ，/w 双方/n 也/d 未约定/nz 儿子/n 的/ude1 [附随/nz 义务/n]/nz ，/w 根据/p 我国/n 《/w 合同法/n 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 只有/c 当/p 受赠/vn 人/n 不/d 履行/v [赠与/v 合同/n]/nz 约定/v 的/ude1 义务/n 时/ng ，/w 赠与/v 人/n 方能/v 撤销/vn [赠与/v 合同/n]/nz ，/w 故/c 老人/n 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 不/d 符合/v [法律/n 规定/n]/nz 。/w 
