2014年/t 的/ude1 春节/t 来得/vi 比/p 以往/t 都/d 要/v 早/a 一些/mq ，/w 从/p [1/m 月底/t]/mq 开始/v 春节/t 贺岁档/nz 将/d 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 大年初一/t 当日/t (/w 1月31日/t )/w 将/d 有/vyou 两部/mq [大/a 制作/v 电影/n]/nz 同时/c 上映/v ，/w 尽管/c 题材/n 、/w 类型/n 大/a 不/d 相同/a ，/w 但/c 巧/a 得/ude3 是/vshi ，/w 两部/mq 电影/n 中/f 都/d 有/vyou 周润发/nr ，/w 两部/mq 电影/n 都/d 是/vshi 掷地有声/vl 的/ude1 大/a 制作/v 。/w 其/rz 一/m 就是/v 由/p 王晶/nr 与/cc 周润发/nr 再度/d 联手/vd 的/ude1 赌/v 片/q 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w ，/w 发哥/nz 此次/rz 重回/v 赌神/nz 经典/n 形象/n ，/w 将/d 为/p 观众/n 奉/v 上/f 一味/d 港/n 式/k 贺岁/v 大餐/n ；/w 其/rz 二/m 就是/v 讲述/vn 孙悟空/nr 的/ude1 《/w [大/a 闹天宫/nz]/nz 》/w ，/w 发哥/nz 在/p 片中/s 扮演/v 玉皇大帝/n ，/w 颇/d 有/vyou 看点/n 。/w 
《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 不/d 说教/vn 不/d 坑爹/nz 。/w 
[全家/n 总动员/vn]/nz 型/k ：/w 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 
上映/v 日期/n ：/w 2014年1月31日/t 
导演/nnt ：/w 王晶/nr 
主演/v ：/w 周润发/nr 谢霆锋/nr 景甜/nr 
王晶/nr 、/w 周润发/nr 再度/d 相约/v 赌/v 片/q ，/w 再/d 加上/v 谢霆锋/nr 、/w 杜汶泽/nr 、/w 景甜/nr 主演/v ，/w 刘伟强/nr 监制/vi ，/w 如此/rzv 强大/a 的/ude1 明星/nnd 阵容/n 令/v 这部/r “/w 赌神/nz ”/w 系列/n 电影/n [闪亮/v 登场/vi]/nz ，/w 而/cc 发哥/nz 也/d 是/vshi 首次/m 以/p “/w 赌神/nz ”/w 身份/n 亮相/vi 内地/n 大/a 银幕/n ，/w 片中/s 的/ude1 “/w 坚/ng 哥/n ”/w 比/p 二十年前/t 的/ude1 赌神/nz “/w 高/a 进/vf ”/w 更/d 具/vg [成熟/a 男人/n]/nz 的/ude1 韵味/n ，/w 这/rzv 名/q 在/p 江湖/n 中/f 经历/n 了/ule 各种/rz 沉浮/vi 的/ude1 男人/n 此次/rz 再/d 战/v 赌场/n ，/w 传说中/nz 没有人/nz 能/v 在/p 发哥/nz 的/ude1 [眼皮/n 底下/f]/nz 出/vf “/w 老千/nz ”/w 不/d 被/pbei 抓住/v 。/w 这些/rz 早已/d 失传/vi 的/ude1 江湖/n 秘籍/n 如今/t 将/d 在/p 发哥/nz 的/ude1 神奇/a 演技/n 之下/f 再次/d 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 
提及/v 导演/nnt 王晶/nr 就/d 必然/d 要/v 提到/v 王晶/nr 专属/b 招牌/n 的/ude1 搞笑/vi 段子/n ，/w 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 中/f 此类/r 嬉笑怒骂/vl 处处/d 可见/c ，/w 为/p 本片/r 增添/v 贺岁/vn 的/ude1 喜庆/vn 气氛/n 。/w 发哥/nz 与/cc 小谢/nz 师徒/n 搭档/n 赌术/nz 一流/b ，/w 也/d 少不了/vl 曲折/a 的/ude1 情节/n 和/cc 连/ulian 场/qv 的/ude1 动作/n 戏/n 。/w 曾经/d [香港/ns 电影/n]/nz 风靡一时/vl 的/ude1 棋牌/n 侠/ng 战/vg ，/w 此次/rz 由/p 发哥/nz 领衔/vd 再次/d 回归/v 赌/v 片/q ，/w 的确/d 值得/v 期待/vn 。/w 
