邱心志/nr 陈妍希/nr 上演/v 大叔/n 萝莉/nz 恋/v 
实力派/n 演员/nnt 邱心志/nr 
由/p 陈晓/nr 、/w 陈妍希/nr 、/w 邱心志/nr 、/w 张茜/nr 、/w 菅韧姿/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt 的/ude1 于/p 正版/n 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn 渐/d 入/v 尾声/n ，/w 而/cc 剧中/n 邱心志/nr 饰演/v 绝情谷/nz 主/ag “/w 公孙止/nz ”/w 和/cc 陈妍希/nr 在/p 绝情谷/nz 内/f 上演/v 的/ude1 “/w 大叔/n 萝莉/nz 恋/v ”/w 的/ude1 爱情/n 戏/n 份/q 已/d 全部/m 拍摄/v 完毕/vi ，/w 顺利/ad 杀青/v 。/w 
新版/b 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 情圣/nz 追/v 女神/n 
邱心志/nr 版本/n 的/ude1 “/w 公孙止/nz ”/w 在/p 新版/b 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 被/pbei 诠释/v 成/v 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 大/a 情圣/nz 。/w 年轻时/nz 就是/v “/w 江湖/n 男/b 神/n ”/w 的/ude1 他/rr ，/w 迷/v 的/ude1 江湖上/nz 以/p 雷厉风行/vl 风格/n 著称/v “/w 强势/n 女王/nnt ”/w 裘千尺/nr (/w 张茜/nr 饰/v )/w 疯狂/a 追求/v 并/cc 甘愿/v 与/cc 他/rr 厮守/nz 在/p 绝情谷/nz ，/w 紧接着/c ，/w 痴情/a 侍女/nnd 柔/a 儿/ng (/w 菅韧姿/nr 饰/v )/w 又/d 不管不顾/vl 地/ude2 痴恋/v 恋/vn 上/f 他/rr 。/w 但/c 于/p 正/d 为了/p 让/v “/w 江湖/n 男/b 神/n ”/w 性格/n 有所/v 变化/vn ，/w 遂/d 安排/v 情人/n 死后/qt ，/w 公孙止/nz 恨/v 其/rz 发妻/n 裘千尺/nr ，/w 并/cc 空档/nz 了/ule 多年/mq ，/w 直到/v 小龙女/nz 的/ude1 出现/vn ，/w 又/d 安排/v “/w 情圣/nz 公孙止/nz ”/w 恋/v 上/f 了/ule 这个/rz “/w 江湖/n 知名/a 女神/n —/w —/w 小龙女/nz ”/w (/w 陈妍希/nr 饰/v )/w ，/w 对/p 其/rz 开展/v 了/ule 一场/mq 轰轰烈烈/al 的/ude1 爱情/n 攻势/n 。/w 而/cc 邱心志/nr 则/d 笑/v 称/vn 自己/rr 已经/d 从小/d 生/v 荣升/v “/w 大叔/n 级别/n ”/w ，/w 所以/c 扮演/v 起/vf 阅历/n 丰富/a 的/ude1 公孙止/nz 很/d 游刃/v ，/w 再/d 跟/p 台湾/ns “/w 小/a 清新/a 女神/n ”/w 陈妍希/nr 一起/s 上演/v “/w 大叔/n 萝莉/nz 恋/v ”/w ，/w 这/rzv 一不小心/dl 还/d 应景/vn 了/ule 现代/ntc 爱情/n 的/ude1 [流行/v 趋势/n]/nz 。/w 
邱心志/nr ：/w [反派/n 角色/n]/nz 并不/d [简单/a 粗暴/a]/nz 
早/a 在/p 新版/b 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 曝光/vi 邱心志/nr 出演/v “/w 公孙止/nz ”/w 一角/n 后/f ，/w 有/vyou 不少/m 网友/n 表示/v 担心/vn ，/w 怕/v 演/v 惯/v 了/ule [正面/b 角色/n]/nz 的/ude1 邱心志/nr 是否/v 能/v 用/p 温柔/a 的/ude1 眼神/n 演绎出/nz 原著/n 中/f 内心/n 阴险/an 薄幸/nr 、/w 生性/n 风流/a 的/ude1 伪君子/n 。/w 不过/c 邱心志/nr 则/d 作为/p 专业/n 演员/nnt ，/w 从/p [青涩/nz 年代/n]/nz 演/v 到/v 成熟/a 时期/n ，/w 这个/rz 阶段/n 原本/d 是/vshi 男演员/nnd 最好/d 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 丰富/a 的/ude1 阅历/n 和/cc 人生/n 经验/n ，/w 自然/n 对/p 角色/n 的/ude1 理解/vn 则/d 更/d 全面/ad 。/w “/w 任何/rz 一个/mq 人物/n 不是/c [简单/a 粗暴/a]/nz 地/ude2 定义/n ，/w 而是/c 了解/v 人物/n 的/ude1 [心路/n 历程/n]/nz ，/w 人心/n 是/vshi 最/d 复杂/a 的/ude1 ，/w 你/rr 抓住/v 了/ule 人物/n 的/ude1 潜在/b 行动/vn 性/ng ，/w 合理化/vn ，/w 而/cc 无论是/c 翻拍/nz 还是/c 新版/b 的/ude1 [经典/n 作品/n]/nz ，/w 每一个/mq 人物/n 本身/rz 就/d 会/v 有/vyou 一些/mq 创新/vi 和/cc 重新/d 解读/v 。/w ”/w 邱心志/nr 如是说/dl 来/vf 。/w 
早/a 前/f 琼瑶/nr 曾/d 在/p 博客/n 中/f 写道/v ：/w “/w 新/a 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 起用/v 邱心志/nr ，/w 带给/v 我/rr 的/ude1 不/d 只是/d 惊喜/a ，/w 而是/c 震撼/v ，/w 想/v 不通/a 自己/rr 过去/vf 拍戏/vi 怎会/nz 放过/v 邱心志/nr 。/w ”/w 而/cc 于/p 正在/d 接受/v 采访/vn 的/ude1 时候/n ，/w 曾经/d 表示/v 希望/vn 邱心志/nr 出演/v 新版/b 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 郭靖/nr 。/w 而/cc 后/f ，/w 于/p 正在/d 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 做/v 嘉宾/n 的/ude1 时候/n 也/d 从/p 男女/n 情感/n 的/ude1 角度/n 谈/v 过/uguo 关于/p “/w 公孙止/nz ”/w 这/rzv 一/m 角色/n 的/ude1 看法/n ，/w 让/v 大家/rr 猜测/v 纷纷/d 。/w 而/cc 此次/rz ，/w 新版/b 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 中/f ，/w 公孙止/nz 不止/v 要/v 陷入/v 于/p 裘千尺/nr 、/w 小龙女/nz 和/cc 李莫愁/nr [三/m 个/q]/mq 完全/ad 不同/a 风格/n 的/ude1 女人/n 之间/f ，/w 同时/c 还要/d 周旋/vi 于/p [公孙/nz 绿/a 萼/n]/nz 、/w 黄蓉/n 、/w 郭芙/nr 、/w 完颜萍/nz 、/w 耶律燕/nz 的/ude1 各种/rz 虐心/nz 情节/n …/w …/w 杀青/v 当日/t ，/w 于/p 正/d 也/d 啧啧/o 表示/v 邱心志/nr 戏/n 太/d 好/a 了/ule 。/w 
