1月14日/t 上午/t ，/w 老家/n 在/p [河南/ns 灵宝/ns]/ns ，/w 工作/vn 在/p 咸阳/ns 的/ude1 [28/m 岁/qt]/mq 小伙子/n 张金龙/nr ，/w 在/p 妻子/n 陪同/v 下来/vf 到/v [第四/m 军医/nnt 大学/nis 唐/tg 都/d 医院/nis]/nth ，/w 成功/a 为/p 江苏/ns 一名/mq [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 白血病/nhd 男/b 患者/n 捐献/v 了/ule [造血/vn 干细胞/n]/nz ，/w 张金龙/nr 是/vshi 咸阳市/ns 首例/n 成功/a 捐献/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 志愿者/nnt 。/w 从/p 2009年/t 至今/d ，/w 他/rr 累计/v [无偿/d 献血/vi]/nz 达/v 2000多毫升/m 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 记者/nnt 来到/v [唐/tg 都/d 医院/nis]/nth [造血/vn 干细胞/n]/nz 提取/v 中心/nis 病房/n 时/ng ，/w 张金龙/nr 平躺/v 在/p 床/n 上/f 静静地/z 望着/v 天花板/n ，/w 坐/v 在/p 床边/nz 的/ude1 妻子/n 王双双/nr 抓/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 右手/n ，/w 平视/v 着/uzhe 窗外/s ，/w 两个人/mq 虽然/c 没有/v 交流/vn ，/w 但/c 脸上/s 都/d 绽放/v 着/uzhe 笑容/n 。/w 
怕/v 妻子/n 担心/v ，/w 张金龙/nr 没有/v 把/pba 自己/rr 将要/d 捐献/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 救人/vi 的/ude1 事情/n 告诉/v 她/rr 。/w 直到/v 省/n 红十字会/nis [造血/vn 干细胞/n]/nz 中心/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 组织/n [相关/vn 部门/n]/nz 给/p 他/rr 做/v 全面/ad 体检/vn 时/ng ，/w 他/rr 才/d 告诉/v 了/ule 妻子/n 。/w 1月14日/t 早上/t ，/w 妻子/n 王双双/nr [8/m 点/qt]/mq 多/a 就/d 来到/v 医院/nis 守/v 在/p 丈夫/n 跟前/f 。/w 张金龙/nr 说/v ，/w 妻子/n 无声/vi 的/ude1 支持/vn ，/w 对/p 他/rr 的/ude1 鼓舞/vn 很大/d 。/w 
