1月12日13/t ：/w 28/m ，/w [咸阳/ns 石油/n 助剂/n 厂/n]/nt 厂区/n 发生/v 严重/a 火情/n ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [咸阳/ns 供电/vn 公司/nis 调控/vn 中心/nis]/nt 得知/v 此/rzs 消息/n 后/f ，/w 在/p 中心/nis 领导/n 的/ude1 指挥/vn 下/f ，/w 上下齐心/vl 、/w 统一/vn 协作/vn 、/w 迅速/ad 反应/vn 、/w 沉着/a 应对/v 。/w 
国网/nz [咸阳/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 严密/a 监视/v 碱/n 石/ng 线/n 与/cc 沣/nz 石/ng 线/n 负荷/n 情况/n ，/w 发现/v 负荷/n 突降/nz 后/f 及时/ad 汇报/vn 地/ude2 调/v ，/w 地区/n 调度/v 班/n 立即/d 与/cc 石油/n 变/v 联系/vn ，/w 核实/v 火情/n 是否/v 影响/vn 主/ag 网/n 设备/n 运行/vn ，/w 并/cc 通知/n 输电/vn 运/v 检/ng 对/p 相关/vn [110/m 千伏/q]/mq 线路/n 进行/vn 查/v 线/n 。/w 配/v 网/n 调控/v 班/n 迅速/ad 通知/n 配电/v 运/vn 检/ng 站/vi 对/p 相关/vn [10/m 千伏/q]/mq 线路/n 查/v 线/n ，/w 并/cc 令/v 其/rz 在/p 现场/s 监视/v 火情/n 变化/v 情况/n ，/w 同时/c 为了/p 保证/v [消防/b 人员/n]/nz 的/ude1 [生命/n 安全/an]/nz ，/w 积极/ad 与/cc 119/m 火警/n 联系/v 核实/vn 是否/v 需要/vn 将/d 相关/vn 线路/n 停电/vi 。/w 
据悉/v ，/w [石油/n 助剂/n]/nz 厂/n 厂区/n [易燃易爆/al 品/ng]/nz 较多/d ，/w 一旦/d 火势/n 蔓延/vi 直接/ad 威胁/v 西咸/nz 两地/n 人民/n 生命/n 、/w [财产/n 安全/an]/nz 。/w 该/rz 公司/nis 调控/v 中心/nis 人员/n 在/p 此次/rz [突发/vn 事件/n 处理/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 积极/ad 与/cc 消防/b 单位/n 及/cc [石油/n 助剂/n]/nz 厂/n 配合/v ，/w 临危/vi 不/d 乱/d ，/w 保证/v 了/ule 咸阳/ns 地区/n 的/ude1 电网/n 安全/an 以及/cc 救援/v 人员/n 的/ude1 [人身/n 安全/an]/nz 。/w （/w 宋诗睿/nr 胡倩茹/nr 董薇娜/nr 高睿/nr ）/w 
