[陕西/ns 蒲城/ns]/ns 官方/n 昨日/t 透露/v ,/w 陕西/ns “/w 1.5/m ”/w 长途汽车/n 爆炸/v 案/ng 告破/nz ,/w 策划者/nnd 为/p [陕西/ns 蒲城/ns]/ns 县/n 人/n 党赵飞/nr ,/w 爆炸/vn 发生/v 时/ng ,/w 党赵飞/nr 已/d 被/pbei 炸/v 身亡/vi 。/w 据/p 警方/n 的/ude1 信息/n ,/w 党赵飞/nr 因/p [悲观/a 厌世/vi]/nz 制造/vn 爆炸/vn 。/w 党赵飞/nr 的/ude1 亲属/n 表示/v ,/w 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ,/w 目前/t 在/p [蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 在/p 押/v 。/w 看守所/nis 证实/v 了/ule 此/rzs 说法/n ,/w 并/cc 表示/v ,/w 警方/n 认为/v 其/rz 女儿/n 有/vyou 重大/a 涉案/v 嫌疑/n 。/w 
嫌犯/n 当场/d 被/pbei 炸/v 身亡/vi 
1月5日18时40分/t 左右/f ,/w 由/p [西安/ns 纺织城/nz 客运站/nis]/nt 始发/vn 的/ude1 [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 高速/b 客运/n 班车/n (/w 陕/b AN0207/x )/w ,/w 行驶/vi 至/p 渭南市/ns 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳街/nz 十字口/nz 附近/f 发生/v 爆炸/vn ,/w 事故/n 造成/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi ,/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
14日/t 下午/t ,/w [蒲城/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 表示/v ,/w 警方/n 调查/vn 确认/v ,/w 在/p 爆炸/v 案/ng 中/f 身亡/vi 的/ude1 党赵飞/nr 为/p 案件/n 策划者/nnd 和/cc 实施者/nnd 。/w 党赵飞/nr 今年/t [45/m 岁/qt]/mq ,/w 蒲城县/ns 罕井镇/ns 东党村/ns [7/m 组/n]/mq 村民/n ,/w 经营/v 水果/n 代办/v 生意/n 。/w 警方/n 调查/v 结果/n 称/v ,/w 党赵飞/nr 之所以/c 实施/v 爆炸/vn ,/w 是因为/c 儿子/n 于/p 2008年7月/t 溺/vg 亡/vg ,/w 此前/t 生意/n 亏本/vi 欠下/v 外债/n ,/w [夫妻/n 感情/n]/nz 不合/v ,/w 导致/v 其/rz 对/p 生活/vn [悲观/a 厌世/vi]/nz 。/w 
警方/n 调查/v 结果/n 称/v ,/w 去年/t 11月/t ,/w 党赵飞/nr 以/p 炸/v 獾/n 为/p 由/p ,/w 向/p 朋友/n 要/v 来/vf 炸药/n ,/w 自行/d 制作/v 爆炸/vn 装置/n ,/w 于/p 1月5日/t 乘/v [长途/b 客车/n]/nz 返回/v 蒲城/ns 县城/n 时/ng 引爆/v 爆炸/vn 装置/n ,/w 党赵飞/nr 当场/d 被/pbei 炸/v 身亡/vi 。/w 目前/t ,/w 警方/n 已/d 将/d 为/p 其/rz 提供/v 炸药/n 的/ude1 朋友/n 控制/vn 。/w 
[蒲城/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 表示/v ,/w 目前/t 当地/s 政府/nis 已/d 联合/v 客运/n 公司/nis 、/w 保险公司/nis ,/w 对/p 在/p 事故/n 中/f 身亡/vi 的/ude1 死者/n 家属/n 和/cc 伤者/n 提供/v 善后/n 理赔/vn 。/w 
嫌犯/n 之/uzhi 女/b 疑/vg 涉案/vn 被/pbei 刑/n 拘/vg 
党赵飞/nr 的/ude1 亲属/n 表示/v ,/w 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n 已/d 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ,/w 目前/t 在/p [蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 在/p 押/v 。/w 看守所/nis 证实/v 了/ule 此/rzs 说法/n ,/w 并/cc 表示/v ,/w 警方/n 认为/v 其/rz 女儿/n 有/vyou 重大/a 涉案/v 嫌疑/n 。/w 
党赵飞/nr 的/ude1 二哥/nz 党赵英/nr 介绍/v ,/w 13日/t 中午/t ,/w [蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 打/v 来/vf 电话/n ,/w 表示/v 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ,/w 目前/t 在/p [蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 在/p 押/v ,/w 要求/n 家属/n 送/v 些/q 衣服/n 和/cc 行李/n 。/w 当日/t 下午/t ,/w [蒲城县/ns 罕井镇/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 赶到/v 党赵英/nr 家中/s 送达/v [刑事/b 拘留/v]/nz 通知书/n ,/w 通知书/n 上/f 显示/v ,/w 警方/n 于/p 1月8日/t 对/p 其/rz 做出/v [刑事/b 拘留/v]/nz 的/ude1 决定/vn ,/w “/w 理由/n 是/vshi ‘/w 有/vyou 涉嫌/v 爆炸/vn 案/ng 的/ude1 重大/a 嫌疑/n ’/w 。/w ”/w 党赵英/nr 介绍/v ,/w 通知书/n [一/d 式/k 三份/nz]/nz ,/w 但/c 家属/n 拒绝/v 签字/vn 。/w 
[蒲城县/ns 看守所/nis]/nt 民警/nnt 证实/v ,/w 目前/t 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n 已经/d 在/p 押/v ,/w 被/pbei 处/n [刑事/b 拘留/v]/nz 的/ude1 理由/n 与/cc 家属/n 所述/nz 一致/a ,/w 但/c 并不/d 清楚/a 认定/v 其/rz 有/vyou 重大/a 涉案/v 嫌疑/n 的/ude1 依据/n 。/w 
据/p 家属/n 介绍/v ,/w 党赵飞/nr 的/ude1 女儿/n [21/m 岁/qt]/mq ,/w 中学/nis 毕业/v ,/w 4年前/t 到/v 西安/ns 打工/vi ,/w 后/f 到/v 渭南市/ns 一/m 服装/n 专卖店/nis 做/v 柜员/nnd ,/w 目前/t 尚/d 不/d 清楚/a 其/rz 被/pbei 认定/v 涉案/vn 的/ude1 依据/n 。/w 
蒲城县/ns 官方/n 透露/v ,/w 警方/n 调查/v 结论/n 里/f 也/d 未/d 提及/v 党赵飞/nr 女儿/n 涉案/vn 的/ude1 信息/n ,/w 对此/d 疑问/n ,/w 渭南市/ns 及/cc 蒲城县/ns 警方/n 均/d 未/d 透露/v 详情/n 。/w 
相关/vn 新闻/n :/w 
