1月16日/t ，/w 全国/n 春运/n 即将/d 启动/v 。/w 14日/t 上午/t ，/w 西安/ns 市长/nnt 董军/nr 前往/v 省/n 汽车站/n 和/cc [西安/ns 火车站/n]/nz 检查/v 春运/n [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 保障/vn 充足/a 运力/n ，/w 为/p 广大/b 旅客/n 提供/v 上乘/z 服务/vn ，/w 确保/v 春运/n 工作/vn 安全/an 有序/a ，/w 万无一失/vl 。/w 
董军/nr 一行/n 走进/v 省/n 汽车站/n 售票/vn 大厅/n 、/w [候车/vn 大厅/n]/nz ，/w 了解/v 旅客/n 候车/vn 、/w 进站/vi 情况/n 。/w 在/p 安检/n 口/n ，/w 董军/nr 认真/ad 察看/v [安检/n 设备/n]/nz ，/w 详细/a 询问/v 安检/n 程序/n 、/w 安检/n 须知/n 。/w 他/rr 反复/d 叮嘱/v 车站/n 负责人/nnt ，/w 要/v 切实/ad 加强/v 行包/n 安检/n 措施/n ，/w 做到/v 逢/v 包/v 必/d 检/ng ，/w 坚决/ad 杜绝/v 危险品/n 上车/v ，/w 确保/v 旅客/n 安全/an 。/w 董军/nr 还/d 登上/v 一辆/mq 西安/ns 开往/vf 商州/ns 的/ude1 大巴/n 车/n ，/w 察看/v 车/n 内/f 设施/n ，/w 向/p 乘客/n 们/k 提前/vd 拜年/vi 。/w 董军/nr 提醒/v 司机/nnt ，/w 严格遵守/v [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 严禁/v 违规/vn 驾驶/v ，/w 保证/v 行车/vn 安全/an 。/w 随后/d ，/w 他/rr 还/d 前往/v 火车站/n 实地/d 检查/v 运力/n 组织/n 、/w [便民/vn 服务/vn]/nz 工作/vn 。/w 
经/p 预测/vn ，/w 今年/t 我市/r 春运/n 旅客/n 流量/n 达/v [1600/m 万/d 人次/qv]/mq 左右/f ，/w [同比/n 增长/v]/nz 7.5%/m 。/w 客流量/n 将/d 会/v 出现/vn 学生/nnt 流/v 、/w 民工/nnd 流/v 与/cc 探亲/vi 流/v 叠加/vn 的/ude1 现象/n ，/w 春运/n 任务/n 更加/d 繁重/a 。/w 目前/t ，/w 全市/n 春运/n 协调/v 工作/vn 机制/n 已经/d 形成/v 并/cc 开始/v 运作/vn ，/w 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 民航/n 和/cc 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 及早/d 启动/v 了/ule 春运/n [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 制定/v 了/ule 客流/n 高峰/n 应对/v 预案/n 。/w 
在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 座谈会/n 上/f ，/w 听取/v 了/ule 各/rz 部门/n [工作/vn 汇报/vn]/nz 后/f ，/w 董军/nr 指出/v ，/w 历年来/dl ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 对/p 春运/n [准备/v 工作/vn]/nz 高度/d 重视/v 。/w 今年/t ，/w 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 准备/v 充分/ad 、/w 扎实/a ，/w 为/p 春运/n 工作/vn 顺利/ad 开展/v 奠定/v 了/ule 良好/a 基础/n 。/w 董军/nr 强调/v ，/w 今年/t 春运/n 体现/v 出/vf “/w 早/a 、/w 急/v 、/w 多/a 、/w 长/a ”/w 的/ude1 特点/n ，/w 这/rzv 对/p [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 和/cc 承担/v 春运/n 任务/n 的/ude1 [职能/n 部门/n]/nz 提出/v 了/ule [严峻/a 考验/vn]/nz 。/w 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 民航/n 等/udeng 部门/n 要/v 加强/vn 运力/n 保障/vn ，/w 科学/n 组织/n 运输/vn 。/w 要/v 不断/d 提升/v [服务/vn 水平/n]/nz 和/cc 服务质量/gi ，/w 为/p 广大/b 旅客/n 提供/v 上乘/z 的/ude1 服务/vn 。/w 运输/v 部门/n 要/v 精心/ad 组织/n 好/a 旅客/n 出行/vi 秩序/n ，/w 公安/n 、/w 交警/nnd 、/w 工商/n 、/w 安/ag 监/vg 等/udeng 部门/n 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz [职能/n 作用/n]/nz ，/w 确保/v 春运/n 秩序/n 有条不紊/al 。/w 要/v 时刻/n 敲响/v [交通/n 运输/vn 安全/an]/nz 警钟/n ，/w 加强/v [交通/n 运输/vn]/nz 环节/n [安全/an 监管/vn]/nz ，/w 严格/ad 查处/v 危险品/n ，/w 及早/d 制定/v 雨雪/n [灾害/n 天气/n]/nz 应急/vn 措施/n ，/w 确保/v 春运/n 工作/vn 安全/an 有序/a ，/w 万无一失/vl 。/w 
省/n 交通厅/nis 厅长/nnt 冯西宁/nr 、/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 局长/nnt 刘生荣/nr 、/w 市政府/n 秘书长/nnt 王德安/nr 一同/d 检查/vn 。/w 
