继/vg 杨幂/nr 刘恺威/nr 结婚后/nz ，/w 佟丽娅/nr 与/cc 陈思诚/nr 也/d 将/d 大婚/nz 。/w 婚礼/n 选/v 在/p 了/ule 大溪/ns 地/ude2 [希尔顿/nrf 酒店/nis]/ntch ，/w 佟丽娅/nr 的/ude1 父亲/n 拍摄/v 的/ude1 酒店/nis 图片/n 曝光/vi ，/w 景色/n 优美/a 恬静/a 。/w 
