有/vyou 记者/nnt 就此/d 询问/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 制片人/nnt 都/d 艳/a ，/w 她/rr 表示/v 节目/n 组选/nz 歌手/nnt 不问/v 出处/n ，/w 唯一/b 的/ude1 标准/n 是/vshi 实力/n 。/w 她/rr 还/d 拿出/v 第一季/mq 完美/a 逆袭/nz 的/ude1 尚雯婕/nr 为/p 例/n ，/w 称/v 观众/n 要/v 看过/v 张杰/nr 在/p 节目/n 中/f 的/ude1 表现/vn 才/d 好/a 作/v 评判/vn 。/w 
昨天/t ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w (/w 观看/v )/w 官方/n 微博/n 播出/v [第二/m 季/ng]/mq 张杰/nr 的/ude1 宣传片/nz ，/w 谢娜/nr 转发/v 微博/n ，/w 并/cc 表示/v ：/w “/w 之前/f 我/rr 看/v ‘/w 歌手/nnt ’/w 是/vshi 激动/a ，/w 从/p 这个/rz 星期五/t 开始/v 我/rr 看/v ‘/w 歌手/nnt ’/w 应该/v 是/vshi 激动/a 加/v 紧张/a 吧/y 。/w 这个/rz 舞台/n 都/d 是/vshi 用/p 声音/n 说话/vi 的/ude1 ，/w 杰/ag 锅/n 好好/d 唱/v ，/w 有人/r 说/v 你/rr 是/vshi 走后门/vl 进去/vf 的/ude1 ，/w 你/rr 一定/b 要/v 唱出/v 那种/r 一/m 听/v 就是/v 从前/t 门/n 进去/vf 的/ude1 呀/y ！/w ”/w 不过/c 还是/c 有/vyou 网友/n 继续/v 吐槽/nz ，/w 在/p 谢娜/nr 的/ude1 微博/n 里/f 留言/n ：/w “/w @/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 快/a 把/pba 前门/ns 打开/v ！/w 不然/c 杰/ag 哥/n 进/vf 不/d 去/vf 咯/y ！/w ”/w 
同/p 场/qv 加/v 映/vi 
第一季/mq 没/d 去/vf ，/w 张宇认/nr “/w 没/d 种/q ”/w 
近日/t ，/w 他/rr 接受/v 台湾/ns 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w [第一/m 集/q]/mq 成绩/n 名次/n 排/v 在/p 第6/m ,/w 和/cc [第/m 7/m 名/q]/mq 的/ude1 周笔畅/nr 传闻/n 会/v 被/pbei 淘汰/v ，/w 但/c 因/p 签/v 了/ule [保密/vn 协议/n]/nz ，/w 他/rr 坦承/v 心情/n 是/vshi 有/vyou 苦/a 说/v 不/d 出/vf ，/w 调适/nz 后/f 才能/n 消化/v ，/w 让/v 播出/vn 结果/n 说明/v 一切/rz 。/w 他/rr 现在/t 是/vshi 节目/n 中/f 仅存/nz 的/ude1 台湾/ns 歌手/nnt ，/w 笑/v 称/vn ：/w “/w 感觉/n 好像/v [台湾/ns 代表队/nis]/nt ！/w ”/w 同时/c 背负/v 主持/vn 重任/n ，/w 他/rr 自招/nz 若/c 重新/d 决定/v ，/w 自己/rr 一定会/nz 推辞/vi ，/w 原本/d 见/v 第一季/mq 羽泉/nz 主持/v 时/ng ，/w 感觉/n 报幕/vi 、/w 介绍/v 歌手/nnt ，/w 工作量/n 尚能/v 负担/n ，/w “/w 后来/t 发现/v 他们/rr 是/vshi 二重唱/n ，/w 而/cc 我/rr 只有/c 一个人/mq ，/w 像/v 蜡烛/n 两头/n 烧/vi 。/w ”/w 从小到大/nz 只/d 参加/v 过/uguo 大学/nis 歌唱/vi 创作/vn 比赛/vn ，/w 甚至/d 担任/v 过/uguo 选秀/vi 节目/n 评审/vn ，/w 张宇笑/nr 称/v 现在/t 是/vshi “/w 替/p 自己/rr 找麻烦/v ”/w 。/w 
而/cc 曹格/nr 首轮/n 便/d 遭/v 淘汰/vn ，/w 张宇/nr 认为/v 无损/vn 他/rr “/w 金曲/nz 歌王/n ”/w 的/ude1 地位/n 及/cc 商/vg 演/v 价码/n ，/w 对于/p 比赛/vn 大体/d 给予/vn 信任/vn ，/w 认为/v 赛制/n 非常/d 公平/a 。/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 大家/rr 都/d 用/p 同样/d 的/ude1 麦克风/n ，/w 不能/v 拿/v 自己/rr 惯用/vn 的/ude1 麦克风/n ；/w 乐队/nis 也/d 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 ；/w 唱/v 的/ude1 歌/n 是/vshi 自己/rr 选/v 的/ude1 ；/w [500/m 位/q]/mq 大众/ntc 评审/vn 都/d 一样/uyy ，/w 音响效果/n 都/d 一样/uyy ，/w 也/d 都/d 一样/uyy 承受/v 同样/d 压力/n ，/w 所以/c [要说/c 什么/ry]/nz 不/d 公平/a 呢/y ？/w ”/w 
