人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 近日/t 将/d 进入/v 大/a 联/vg 排/v 。/w 今日/t （/w 15日/t ）/w 有/vyou 网站/n 爆料/v 称/vn ，/w 从/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 走红/vi 的/ude1 张亮/nr 父子/n 将/d 登上/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 。/w 据/p 中新网/nz 报道/v ，/w 张亮/nr 方面/n 单方/n 辟谣/v 称/vn ，/w 按/p 艺人/nnt 目前/t 行程/n 安排/v 来看/u ，/w 时间/n 上/f 不/d 太/d 可能/v 。/w 而/cc 另一边/mq ，/w 韩国/nsf 明星/nnd 李敏镐/nr 虽/c 接到/v 邀请/vn ，/w 然而/c 能/v 不能/v 来/vf 尚未/d 确定/v 。/w 在/p 消息/n 曝/vg 出/vf 之/uzhi 初/f ，/w 对于/p [两/q 男/b]/mq 神/n 的/ude1 同台/vd ，/w 网友/n 曾/d 表示/v 很/d 期待/v ，/w 希望/v 在/p 台上/s 看到/v 两位/mq “/w 男/b 神/n ”/w 比/p 长腿/nz 。/w 
