1月16日/t ，/w 佟丽娅/nr 与/cc 陈思诚/nr 将/d 在/p 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n ，/w 两人/mq 邀请/v 圈内/d 包括/v 王宝强/nr 、/w 杜淳/nr 、/w 董璇/nr 高云翔/nr 夫妇/n 等/udeng 近/a [百/m 名/q]/mq 好友/n 参加/v 俩人/n 婚礼/n 。/w 虽然/c 婚礼/n 还/d 没有/v 正式/ad 举办/v ，/w 但/c 有/vyou 网友/n 已经/d 发现/v 了/ule “/w 伴郎/nnt 专业户/n ”/w 杜淳/nr 将/d 再度/d 在/p 佟丽娅/nr 和/cc 陈思成/nr 的/ude1 婚礼/n 上/f 担任/v 伴郎/nnt 。/w 
从/p 2011年/t 董璇/nr 高云翔/nr 大婚/nz 担任/v 伴郎/nnt 起/vf ，/w 杜淳/nr 又/d 先后/d 在/p 贾乃亮/nr 李小璐/nr 、/w 陈赫/nr 许婧/nr 、/w 王雷/nr 李小萌/nr [四/m 场/qv]/mq 婚礼/n 上/f 担任/v 伴郎/nnt ，/w 这次/r 将/d 会/v 是/vshi [第五/m 次/qv]/mq 担任/v 伴郎/nnt 。/w 有/vyou 粉丝/nf 表示/v 问道/vi ，/w 杜淳/nr 你/rr 是/vshi 已经/d 将/d 伴郎/nnt 的/ude1 事业/n [进行/vn 到底/d]/nz 了/ule 吗/y ？/w 对此/d 也/d 有/vyou 网友/n 怂恿/v 杜淳/nr ，/w 可以/v 开/v 一个/mq “/w 伴郎/nnt 公司/nis ”/w 了/ule ，/w 而/cc 更多/ad 的/ude1 网友/n 纷纷/d 幽默/a 调侃/v 起/vf 杜淳/nr ，/w “/w 集/q 齐/a [七/m 次/qv]/mq 伴郎/nnt 即可/v 召唤/vn 新娘/n ”/w 。/w 可见/c ，/w 更多/ad 的/ude1 网友/n 也/d 在/p 关心/v 杜淳/nr [什么/ry 时候/n]/nz 能够/v 大婚/nz ，/w 自己/rr 担任/v 新郎/n 呢/y 。/w 
