据/p 韩联社/nr 1月14日/t 消息/n ，/w 韩国/nsf 女性/n 家族/n 部/q 14日/t 表示/v ，/w 计划/n 为/p 分布/vi 在/p 韩国/nsf 、/w 中国/ns 和/cc [东南亚/nsf 地区/n]/nz 的/ude1 日军/n 慰安妇/n 纪录/n 申遗/nr ，/w 争取/v 2017年/t 列入/v [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt [世界/n 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
韩国/nsf 女性/n 家族/n 部/q 官员/nnt 表示/v ，/w 目前/t 正在/d 调查/v 韩国/nsf 国内/s 、/w 中国/ns 、/w 东南亚/nsf 和/cc 日本/ns 的/ude1 慰安妇/n 资料/n 现状/n 并/cc 编辑/nnt 目录/n 。/w 计划/n 截至/v 2014/m 年底/f 完成/v 目录/n 工作/vn ，/w 2015年/t 将/d 其/rz 提交/v 给/p [韩国/nsf 文化/n 财/n 厅/n]/nt 作为/p 申遗/nr 对象/n 。/w [韩国/nsf 文化/n 财/n 厅/n]/nt 通过/p 征集/vn 活动/vn 评选/v 申遗/nr 对象/n ，/w 并/cc 于/p 第二年/mq 将/d 其/rz 提交/v 给/p [联合国/nt 教科文/n 组织/n 秘书处/nis]/nt ，/w 而/cc 联合国/nt 方面/n 会/v 在/p 接到/v 申请/vn 后/f 的/ude1 第二年/mq 决定/v 是否/v 将/d 其/rz 列入/v [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt [世界/n 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 
女性/n 部/q 官员/nnt 表示/v ，/w 慰安妇/n 问题/n 与/cc 国家/n 间/f 的/ude1 [利害/n 关系/n]/nz 有关/vn ，/w 与/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 一起/s 申报/vn 更/d 有利/a ，/w 所以/c 正在/d 考虑/v 同/p 中国/ns 、/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz 等/udeng 慰安妇/n 受害/vi 国/n 共同/d 申遗/nr 。/w 此外/c ，/w 韩国/nsf 女性/n 部/q 还/d 计划/n 针对/p [国际/n 社会/n]/nz 进行/vn 宣传/vn 活动/vn ，/w 如/v 与/cc 各国/rzs 学术界/n 、/w 市民/n 团体/n 联合/vd 召开/v [国际/n 研讨会/n]/nz 等/udeng 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 陈梦颖/nr ，/w 审稿/vi ：/w 李小飞/nr )/w 
