图/n 为/p 日本/ns 山形县/ns 教师/nnt 小/a 林/ng 孝/ng 1月7日/t 拍摄/v 到/v 的/ude1 风景/n 照/v (/w 资料/n 图/n )/w 
据/p 日本/ns 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 1月15日/t 报道/v ,/w 1月7日/t ,/w 一组/mq 在/p 日本/ns 山形县/ns 西/f 町/n 玉庭/nz 拍摄/v 的/ude1 风景/n 照片/n 成/v 了/ule [热门/a 话题/n]/nz 。/w 照片/n 中/f ,/w [蓝色/n 天空/n]/nz 中/f 漂浮/v 着/uzhe 的/ude1 白色/n 不明/v 物体/n 吸引/v 了/ule 人们/n 的/ude1 注意力/n ,/w 围观/vi 群众/n 纷纷/d 猜测/v 是否/v 是/vshi “/w UFO/x ”/w 现身/v 。/w 
据/p 报道/v ,/w 拍摄/v 此/rzs 组/n 照片/n 的/ude1 是/vshi [日本/ns 町/n 立/v 玉庭/nz 小学/nis]/nt 的/ude1 校长/nnt 小/a 林/ng 孝/ng 。/w 7日/t 上午/t 11点40分/t ,/w 小/a 林/ng 在/p 校园/n 中/f 拍摄/v 计划/n 翻修/v 的/ude1 体育馆/n 时/ng ,/w 无意/v 中将/nnt 后方/s 山上/s 漂浮/v 着/uzhe 的/ude1 奇妙/a 物体/n 也/d 纳入/v 了/ule 镜头/n 。/w 
小/a 林/ng 回忆/v 道/qv :/w “/w 因为/c 是/vshi 在/p 屋檐下/nz 拍摄/v 的/ude1 ,/w 所以/c 我/rr 原/b 以为/v 是/vshi 雨滴/n ,/w 结果/n 没想到/nz 不是/c 。/w 也/d 不是/c 镜头/n 脏/a 了/ule 。/w ”/w 据/p 他/rr 称/v ,/w 拍摄/v 当日/t 附近/f 是/vshi 阳光/n 灿烂/a 的/ude1 晴天/n 。/w 之后/f ,/w 小/a 林/ng 将/d 照片/n 上/f 传到/v 了/ule 某/rz [社交/n 网络/n]/nz 上/f 。/w 
此外/c ,/w 6日/t 晚/tg ,/w 德国/nsf 北部/f 的/ude1 不/d 莱/q 梅/ng 机场/nis 附近/f 也/d 出现/v 了/ule 不明/v 飞行/vn 物体/n ,/w 一部分/m 的/ude1 航班/n 也/d 因此/c 受到影响/v 。/w 联想/vi 到/v 德国/nsf UFO/x 事件/n 的/ude1 人们/n 纷纷/d 猜测/v “/w 是不是/v 人造卫星/n 啊/y ”/w 、/w “/w 在/p 德国/nsf 出现/v 的/ude1 UFO/x 飞/vi 到/v 川西/ns 来/vf 了/ule ?/w ”/w 而/cc 小/a 林/ng 也/d 表示/v “/w 只能/v 说/v 是/vshi 个/q 谜/ng ”/w 。/w (/w 实习/vn 编译/v :/w 俞淼/nr 审稿/vi :/w 王欢/nr )/w 
