“/w 我/rr 当时/t 以为/v 是/vshi 别人/rr 扔下/v 的/ude1 垃圾袋/n ，/w 就/d 随手/d 收/v 了/ule 起来/vf 。/w ”/w 1月11日/t 下午/t ，/w 保洁员/nnd 吴宗琴/nr 在/p [西安/ns 咸阳/ns 国际/n 机场/nis]/nt T2/x 广场/n 停车场/n 捡到/v 了/ule 失主/n 李先生/nr 落下/v 的/ude1 一个/mq 塑料袋/n 。/w 半小时/mq 后/f ，/w 失主/n 返回/v 寻找/v ，/w 她/rr 将/d 袋子/n 物归原主/vl 。/w 这时/rzt 吴宗琴/nr 才/d 知道/v 里面/f 装/v 着/uzhe [3/m 万/d 多元/b]/mq 现金/n 。/w 
“/w 1月11日/t 下午/t 4点30分/t ，/w 我/rr 在/p T2/x 停车场/n 漏掉/v 了/ule 一个/mq 手提袋/n ，/w 内/f 装/v 现金/n [3/m 万/d 多/a]/mq ，/w 返回/v 寻找/v 时/ng ，/w 停车场/n [工作/vn 人员/n]/nnt 积极/ad 帮助/v 我/rr 寻找/v ，/w 一位/mq 阿姨/n 说/v 她/rr 捡到/v 了/ule 一个/mq 袋子/n ，/w 正/d 等/udeng 着/uzhe 失主/n 来/vf 寻找/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 我/rr 核对/v 物品/n 后/f 将/d 袋子/n 还给/v 我/rr ，/w 我/rr 抽出/v 一沓/nz 钱/n 给/p 阿姨/n ，/w 阿姨/n 坚决/ad 不要/d 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 失主/n 李先生/nr 12日/t 发/v 的/ude1 一条/mq 微博/n ，/w 由于/p 微博/n 字数/n 限制/vn ，/w 很多/m 想/v 说/v 的话/udh 都/d 没有/v 说完/v 。/w 
李先生/nr 说/v ，/w 1月11日/t 下午/t ，/w 他/rr 乘飞机/nz 回到/v 西安/ns ，/w 因为/c 出门/vi 没/d 带/v 行李/n ，/w 朋友/n 还/d 的/ude1 [32000/m 元/q]/mq 现金/n 他/rr 就/d 装/v 在/p 一个/mq 白色/n 塑料袋/n 里/f 。/w 乘机/d 时/ng ，/w 他/rr 又/d 买了/v 好/a 多/a 书/n ，/w 分装/v 在/p [3/m 个/q]/mq 塑料袋/n 里/f 。/w 由于/p [3/m 个/q]/mq 袋子/n 都/d 比较/d 重/a ，/w 在/p T2/x 广场/n 停车场/n 等/udeng 朋友/n 的/ude1 汽车/n 时/ng ，/w 随手/d 将/d [3/m 个/q]/mq 袋子/n 放在/v 地上/s ，/w 其中/rz 一个/mq 袋里/nz 装有/v 钱/n 。/w 朋友/n 的/ude1 汽车/n 过来/vf 后/f ，/w 他/rr 随手/d 拿/v 了/ule 两个/mq ，/w 把/pba 其中/rz 一个/mq 落在/v 了/ule 原地/n 。/w 
回到/v 家/q 后/f ，/w 李先生/nr 发现/v 其中/rz 一个/mq 袋子/n 不见/v 了/ule 。/w 而/cc 此时/r 已经/d 过去/vf 了/ule [30/m 分钟/qt]/mq ，/w 他/rr 立即/d 开车/vi 返回/v T2/x 广场/n 停车场/n 。/w 值班/vn 保安/b 听说/v 此事/r 后/f ，/w 建议/n 李先生/nr 询问/v 一下/mq 保洁员/nnd 。/w 就/d 在/p 李先生/nr 询问/v 其他/rzv 保洁员/nnd 时/ng ，/w 有/vyou 个/q 保洁员/nnd 看到/v 他/rr 在/p 找/v 东西/n ，/w 就/d 跑/v 过/uguo 来说/uls 是不是/v 找/v 个/q 袋子/n 。/w 经过/p 核对/v ，/w 这个/rz 保洁员/nnd 就/d 把/pba 袋子/n 还给/v 了/ule 李先生/nr 。/w 
12日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v [西安/ns 咸阳/ns 国际/n 机场/nis 保洁/b 服务部/nis]/nt ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v 捡到/v 塑料袋/n 的/ude1 保洁员/nnd 叫/vi 吴宗琴/nr ，/w 今年/t [45/m 岁/qt]/mq ，/w 来/vf 这里/rzs 工作/vn 已经/d [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 主要/b 负责/v T2/x 广场/n 停车场/n 手推车/n 业务/n 。/w “/w 我/rr 以为/v 是/vshi 乘客/n 扔下/v 的/ude1 垃圾袋/n ，/w 就/d 随手/d 捡/v 了/ule 起来/vf ，/w 失主/n 来/vf 找/v 后/f 才/d 知道/v 里面/f 有钱/a 。/w ”/w 吴宗琴/nr 说/v 。/w 
[保洁/b 服务/vn]/nz 部/q 值班/vn 人员/n 说/v ，/w 他们/rr 对/p 保洁员/nnd 有/vyou 要求/n ，/w 捡到/v 的/ude1 物品/n 要/v 及时/ad 上交/v ，/w 而且/c 也/d 不能/v 私自/d 打开/v 查看/v 里面/f 的/ude1 物品/n 。/w 
