今年/t [48/m 岁/qt]/mq 的/ude1 寇三娃/nr 是/vshi 侯/ng 庄/ag [寇/ng 家/q 洼/a 村/n]/ns 的/ude1 五保户/n ，/w 由于/p 没有/v 娶/v 过/uguo 媳妇/n ，/w 村民/n 们/k 都/d 称/v 他/rr 为/p “/w 光棍/n 大叔/n ”/w 。/w 
他/rr ，/w 六岁时/t 患/v [小儿/n 麻痹/a]/nz 跛/n 了/ule 一条腿/nz ，/w 十三岁时/t 遭遇/v 了/ule 一场/mq 车祸/n ，/w [二/m 十七岁/mq]/mq 时/ng 父母/n 去世/vi ，/w 从此/d 性格/n 孤僻/a ，/w 不/d 与/cc 人/n 交流/vn ，/w 生活/vn 来源/n 是/vshi 家中/s 的/ude1 [3/m 亩/q]/mq 果园/n ，/w 日子/n 勉强/ad 可以/v 过得去/vi 。/w 
1月10日/t ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [延安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 侯/ng 庄/ag 供电所/nis 所长/nnt 张晨佳/nr 来到/v 寇三娃/nr 家中/s 进行/vn 低压电/nz 客户/n 走访/v 。/w 只见/v 他/rr 家/q 的/ude1 [两/q 孔/n]/mq 窑洞/n 空空荡荡/z ，/w 除了/p 一张/mq 三条腿/nz 的/ude1 桌子/n ，/w 树墩/n 桩/q 做成/v 的/ude1 [2/m 把/pba]/mq 凳子/n ，/w 一个/mq [15/m 瓦/n]/mq 的/ude1 灯泡/n 和/cc 破破烂烂/z 的/ude1 土炕/n 外/f ，/w 几乎/d 在/p 没有/v 什么/ry 了/ule …/w …/w 当/p 看到/v 窑内/nz 电线/n 老化/vi 得/ude3 几乎/d 成为/v 裸线/n 的/ude1 样子/n 时/ng ，/w 张晨佳/nr 担心/v 不已/vi ：/w “/w 寇叔/nr ，/w 电线/n 得/ude3 换/v 了/ule ，/w 要/v 不/d 太/d 危险/an 呀/y ！/w ”/w 寇三娃/nr [一/d 脸/n]/mq 苦笑/vi ：/w “/w 俺/rr 就/d 靠/v 家中/s 的/ude1 那/rzv [几/d 亩/q]/mq 果园/n ，/w 能/v 混/v 个/q 肚子/n 圆/vg 就/d 谢天谢地/vl 了/ule ，/w 今年/t 苹果/nf 还/d 让/v 冰雹/n 打/v 了/ule ，/w 根本/a 没有/v 收入/n ，/w 哪/ry 有/vyou 闲钱/n 换线/nz 呀/y ！/w ”/w 
走访/v 结束/vn 后/f ，/w 放心不下/nz 的/ude1 张晨佳/nr 决定/v 帮/v 他/rr 免费/vd 换线/nz 。/w 一/m 回到/v 所/usuo 里/f ，/w 他/rr 就/d 发动/v 供电所/nis 全体/n 人员/n 为/p 寇三娃/nr 捐款/vi ，/w 他/rr 带头/vd 捐/v 了/ule [200/m 元/q]/mq ，/w 紧接着/c ，/w 大伙儿/rr 你/rr 100/m ，/w 他/rr 50/m ，/w 捐资/v [450/m 元/q]/mq ，/w 买/v 来/vf 了/ule 导线/n 、/w 闸刀/n 等/udeng 材料/n 。/w 
1月12日/t 吃/v 过/uguo 早饭/n ，/w 张晨佳/nr 带着/vn [3/m 名/q]/mq 员工/n 来到/v 寇三娃/nr 的/ude1 家中/s ，/w 正要/d 拆除/v 旧/a 的/ude1 导线/n 时/ng ，/w 却/d 被/pbei 寇三娃/nr 拦住/v 了/ule ：/w “/w 干吗/v 呢/y ？/w 快/a 停下/v ，/w 我/rr 不/d 装/v ，/w 我/rr 没钱/vi ！/w ”/w 原来/d ，/w 他/rr 以为/v 是/vshi 强行/d 给/p 他/rr 家/q 换线/nz ，/w 担心/v 支付/vn 费用/n ，/w 张晨佳/nr 告诉/v 了/ule 他/rr 事情/n 的/ude1 经过/p 后/f ，/w 不禁/d 眉开眼笑/al ：/w “/w 有/vyou 这么/rz 好/a 的/ude1 事情/n ？/w 没想到/nz 我/rr 也/d 遇到/v 喜事/n 啦/y ！/w ”/w 
张晨佳/nr 和/cc 员工/n 们/k 爬高/vi 上/f 低/a ，/w 整整/d 忙活/vi 了/ule 一个/mq 上午/t ，/w 终于/d 把/pba 线路/n 更换/v 完毕/vi 了/ule ，/w 看着/v 崭新/b 规正/nz 的/ude1 线路/n ，/w 瞅着/v [一个/mq 个/q]/mq 忙得/nz 冒汗/vi 的/ude1 电力/n 员工/n ，/w 特别/d 是/vshi 听说/v 供电所/nis 不仅/c 免费/vd 更换/v 导线/n ，/w 还要/d 把/pba 自己/rr 列入/v 为/p “/w 一对一/vl ”/w 帮扶/v 对象/n ，/w 这位/r 多年/mq 未曾/d 欣喜/a 地/ude2 “/w 光棍/n 大叔/n ”/w 眼/n 含/v 泪珠/n 地/ude2 说/v ：/w “/w 你们/rr 对/p 我/rr 真/a 好/a ！/w [多少年/nz 来/vf]/nz 家里/s 有/vyou 没有/v 一次性/d 来/vf 过/uguo 这么/rz 多/a 人/n ，/w 从来/d 就/d 没有/v 过/uguo 什么/ry 开心/a 的/ude1 事/n ，/w 谢谢/v 你们/rr ！/w 谢谢/v 你们/rr ！/w ”/w （/w 宋诗睿/nr 张栋杜/nr 妍/nz ）/w 
