周星驰/nr 提前/vd 半小时/mq 出现/v 在/p 会场/n 。/w 孙璐/nr 摄/vg 
人民网/nz 广州/ns 1月14日/t 电/n （/w 刘圆林/nr 龙勇/nr 孙璐/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz 3时/t ，/w 广东省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 在/p 广州/ns 珠/ng 岛/n 会堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 开幕/vi 前/f ，/w 人民网/nz 记者/nnt 在/p 现场/s 碰到/v “/w 明星/nnd 委员/nnt ”/w 周星驰/nr 、/w 马鼎盛/nr 等/udeng ，/w 现场/s 可谓/v 星光/n 熠熠/z 。/w 
去年/t 两会/n 期间/f ，/w 周星驰/nr 作为/p [广东省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 只/d 列席/v 了/ule 省人大/n 全会/n 的/ude1 开幕式/n ，/w 不光/c 迟到/vi 半个/mq 多/a 小时/n ，/w 还/d 缺席/vi 其他/rzv 议程/n 。/w 不过/c ，/w 众多/a 来自/v 香港/ns 影视界/n 的/ude1 委员/nnt 都/d 力挺/nz 他/rr ，/w 期望/vn 他/rr 今年/t 能/v 好好/d 履/vg 职/ng 。/w 
今年/t 周星驰/nr 提前/vd 半个/mq 小时/n 就/d 到达/v 了/ule 会场/n ，/w 许多/mq 委员/nnt 表示/v 很/d 期待/v 周星驰/nr 委员/nnt 今年/t 在/p 两会/n 的/ude1 履/vg 职/ng 表现/v 。/w 
