14日/t 是/vshi [喜事/n 连连/d]/nz ，/w [54/m 岁/qt]/mq 的/ude1 齐秦/nr 又/d 要/v 当/p 爸爸/n 了/ule ，/w 而/cc 王学兵/nr 则/d 通过/p 一段/mq 近/a [5/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 视频/n ，/w 展示/v 了/ule 自己/rr 陪伴/v 新婚/n 妻子/n 赴/v 美/b 待产/vi 生子/vi 到/v 孩子/n 逐渐/d 长大/vi 的/ude1 内容/n 。/w 
齐秦/nr 的/ude1 嫩/a 妻/ng 继/vg 2011/m 年产/v 下/f 女儿/n 齐心/ad 后/f ，/w 去年/t 再度/d 有喜/vi ，/w 目前/t 怀孕/vi [4/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 是/vshi 个/q 男婴/n 。/w 小/a 儿子/n 夏天/ns 出生/vi ，/w 和/cc 姐姐/n 凑成/nz 了/ule 个/q “/w 好/a ”/w 字/n 。/w 王学兵/nr 宣传/v 人员/n 伍/ng 小姐/n 表示/v ，/w 王学兵/nr 的确/d 已经/d 再婚/vi ，/w 而且/c 陪/v 妻子/n [赴/v 美/b 生子/vi]/nz 。/w 孩子/n 是/vshi 在/p 2013年11月/t 出生/vi 的/ude1 ，/w 是/vshi 王学兵/nr 的/ude1 第一个/mq 孩子/n 。/w 2012年9月/t ，/w 与/cc 前妻/n 孙宁/nr 离婚/vi 5个月/t 后/f ，/w 王学兵/nr 被/pbei 拍/v 到/v 和/cc 新/a 女友/n 一同/d 返家/vi 。/w 至于/p 目前/t 王学兵/nr 是否/v 已经/d 结婚/vi ，/w 伍/ng 小姐/n 肯定/v 地/ude2 表示/v “/w 结婚/vi 了/ule ”/w ，/w 但/c 何时/ryt 结婚/vi 的/ude1 ，/w 她/rr 也/d 不/d 清楚/a 。/w 伍/ng 小姐/n 说/v ，/w 王学兵/nr 的/ude1 新婚/n 妻子/n 就是/v 之前/f 被/pbei 媒体/n 拍/v 到/v 的/ude1 那个/rz 女孩/n ，/w “/w 她/rr 是/vshi 圈外/nz 人/n ，/w 具体/a 多/a 大/a 我/rr 不/d 清楚/a ，/w 但/c 肯定/v 不是/c [90/m 后/f]/mq ”/w 。/w 
