高圆圆/nr 上周/t 在/p 北京/ns 出席/v 活动/vn ，/w 被/pbei 问/v 何时/ryt 想/v 生小孩/nz ？/w 她/rr 尴尬/a 没/d 作答/v ，/w 急忙/d 闪躲/nz ;/w 她/rr 也/d 透露/v ，/w 过年/vi 时/ng 不会/v 上/f 春晚/n 节目/n 表演/vn ，/w 也/d 不会/v 出国/vn 度假/vn ，/w 将/d 乖乖/d 待/vi 在/p 家中/s ，/w 对照/v 怀孕/vn [一/d 说/v]/mq ，/w 似乎/d 有/vyou 迹/ng 可/v 循/vg 。/w 据悉/v ，/w 她/rr 为此/bl 在/p 中国/ns 推掉/nz 几部/n 新片/n 邀约/v ，/w 喜讯/n 因而/c 在/p 电影圈/nz 走漏/v 。/w 
