昨天/t ，/w 陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 代表/nnt 省政府/n 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v ，/w 记者/nnt 在/p 报告/n 中/f 发现/v ，/w 2014年/t 陕西/ns 将/d 重点/n 抓好/v [八/m 方面/n]/mq 的/ude1 工作/vn 任务/n ，/w 涉及/v 到/v 了/ule 方方面面/n 。/w 实实在在/z 的/ude1 数字/n 还是/c 上学/vi 、/w 老人/n 养老/vn 、/w 百姓/n 看病/vi 、/w 住房/n …/w …/w 看得见/v 、/w 摸得着/v 的/ude1 实惠/an ，/w 让/v 人/n 在/p 寒冷/a 的/ude1 冬季/t 心里/s 热乎乎/z 。/w 
支持/v 省内/s 汽车/n 产品/n 纳入/v [政府/nis 采购/vn]/nz 目录/n 
争取/v [西安/ns 地铁/n]/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 南段/n 建成/v 投/v 用/p 
争取/v [大/a 西/f 客/ng 专/a]/nz 、/w 咸阳/ns 至/p 旬邑/nz 高速/b 、/w [西安/ns 地铁/n]/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 南段/n 、/w [汉中/ns 机场/nis]/nz 、/w 王圪堵/nr 和/cc 南沟/nz 门/n 水库/n 等/udeng 项目/n 建成/v 投/v 用/p ，/w 加快/v 西/f 成/v 客/ng 专/a 、/w 蒙西/nrf 至/p 华中/ns 运煤/nz 专线/n 、/w 西安/ns 北/f 至/p 机场/nis [城际/b 铁路/n]/nz 、/w [西安/ns 地铁/n]/nz [3/m 号/q]/mq 线/n 、/w 沿/p 黄河/ns 公路/n 、/w 延安/ns 新机场/nz 、/w [750/m 千伏/q]/mq 电网/n 和/cc [引/v 汉/tg 济/vg 渭/ng]/nz 、/w [东庄/nz 水库/n]/nz 、/w 黄河/ns 引水/vn 等/udeng [项目/n 建设/vn]/nz 步伐/n 。/w 
加快/v 实施/vn [城乡/n 居民/n]/nz [收入/n 倍增/vi 计划/n]/nz 
加快/v 实施/vn [城乡/n 居民/n]/nz [收入/n 倍增/vi 计划/n]/nz ，/w 完善/v 企业/n 工业/n [工资/n 集体/n 协商/vn 制度/n]/nz 。/w 适时/ad 启动/v [价格/n 补贴/n]/nz [联动/vn 机制/n]/nz 。/w 严格/ad 落实/v [带/v 薪/ng 年休假/nz]/nz 制度/n 。/w 以/p 西安/ns 增设/v 国家级/b 互联网/n 骨干/n 直连/nz 点/qt 、/w 开展/v 国家/n [下一代/n 互联网/n]/nz 示范/vn [城市/n 建设/vn]/nz 以及/cc [4/m G/x]/mq [网络/n 运营/vn]/nz 为/p 契机/n ，/w 加强/v 信息/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 全年/n 力争/v [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v [15/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
严防/v 死守/v [耕地/n 红线/n]/nz 
新建/v [80/m 个/q]/mq 省级/b 园区/n 
提升/v 现有/vn [220/m 个/q]/mq 省级/b [现代/ntc 农业/n 园区/n]/nz 的/ude1 功能/n ，/w 新建/v [80/m 个/q]/mq 省级/b 园区/n 。/w 积极/ad 发展/v [多种/m 形式/n]/nz 的/ude1 规模/n 经营/vn ，/w 重点/n 扶持/v [10000/m 名/q]/mq 职业/n 农民/nnt 。/w 
探索/v 增加/vn 农民/nnt [财产/n 性/ng 收入/n]/nz 
吸引/v 现代/ntc 汽车/n 落户/vi 扩大/v [汽车/n 产业/n]/nz 规模/n 
按照/p 抓/v 整车/n 、/w 强/a 配套/v 思路/n 发展/vn 重型/b 卡车/n 、/w [新能源/nz 汽车/n]/nz 、/w 变速箱/n 等/udeng 产品/n ，/w 促进/v 陕汽/nz [20/m 万辆/q]/mq 重/a 卡/n 和/cc 比亚迪/nrf [70/m 万辆/q]/mq 、/w 吉利/a [20/m 万辆/q]/mq 整车/n 项目/n 加快/v 建设/vn ，/w 吸引/v 现代/ntc 汽车/n 、/w 三星/ntc SDI/x 新能源/nz 电池/n 等/udeng 项目/n 落户/vi ，/w 尽快/d 扩大/v [汽车/n 产业/n]/nz 规模/n 。/w 依托/v 存储/vn [芯片/n 制造/vn]/nz 促进/v 电子/n 级/q 硅材料/nz 、/w [半导体/n 封装/v 测试/vn]/nz 、/w 智能终端/gi 制造/vn 等/udeng [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 
合理/a 确定/v 西安/ns 城区/n 落户/vi 条件/n 
全面/ad 放开/v 县城/n 和/cc 建制/n 镇/n 户籍/n 限制/vn ，/w 有序/a 放开/v 地级市/nz 城区/n [落户/vi 限制/vn]/nz ，/w 合理/a 确定/v 西安/ns 城区/n 落户/vi 条件/n ，/w 消除/v [流动/vn 人口/n]/nz 管理/vn 服务/v 盲点/nhd ，/w 完善/v 全省/n 统一/vn 的/ude1 “/w 居住证/nz ”/w 制度/n 。/w 继续/v 做好/v [农村/n 居民/n]/nz 进城/vi 落户/vi 工作/vn ，/w 年/qt 内/f 转移/v [90/m 万/d 人/n]/mq 。/w 整合/v [城乡/n 居民/n]/nz [基本/a 养老/vn 保险/n]/nz 、/w [基本/a 医疗/n 保险/n 制度/n]/nz ，/w 鼓励/v 农民工/nnd 尽早/d 在/p 城镇/n 参/vg 保/v 并/cc 连续/a 参/vg 保/v 。/w 
农民工/nnd 集中/v 园区/n 配套/vn 建设/v 公租房/nz 
实行/v 农民工/nnd 与/cc [城镇/n 居民/n]/nz 同等/b 的/ude1 保障房/nz [分配/v 制度/n]/nz ，/w 在/p 农民工/nnd 集中/v 的/ude1 园区/n 配套/vn 建设/v 公租房/nz ，/w 鼓励/v 农民工/nnd 数量/n 较多/d 的/ude1 企业/n 兴建/v [集体/n 宿舍/n]/nz 。/w 逐步/d 将/d [农民工/nnd 子女/n]/nz 纳入/v 义务教育/n 经费/n 保障/vn 和/cc 普惠/nz 性/ng 学前教育/n 、/w 免费/vd [中等/b 职业/n 教育/vn]/nz 范畴/n ，/w 完善/v 符合/v 条件/n 的/ude1 农民工/nnd 随/p 迁/v 子女/n 参加/v 中考/vn 和/cc 高考/vn 政策/n 。/w 
新增/v [小额/b 贷款/n]/nz [50/m 亿元/q]/mq 
制定/v 支持/vn [大学生/nnt 创业/vn]/nz 孵化/v 基地/nis 与/cc 创业/vn 贴息/n 结合/v 政策/n ，/w 新增/v [小额/b 贷款/n]/nz [50/m 亿元/q]/mq 。/w 加强/v 就业/vn 失业/vn 信息/n 监测/vn 、/w [技能/n 培训/vn]/nz 和/cc [就业/vn 援助/vn]/nz 工作/vn 。/w 
新增/v 城镇/n 就业/vn [36/m 万/d 人/n]/mq 
（/w 记者/nnt 赵蕾/nr 宜茜/nr ）/w 
