据/p 马来西亚/nsf 《/w 中国/ns 报/n 》/w 报道/v ，/w [19/m 岁/qt]/mq 中国/ns 少女/n 严青青/nr 来/vf 马/n 投靠/v 表/n 伯/ng 失踪/vi 案/ng ；/w 在/p 寻/v 人/n 新闻/n 见报/vi 隔天/nz ，/w 少女/n 表/n 伯/ng 曾/d 接获/v 神秘/a 的/ude1 短讯/n ，/w 发/v 讯息/n 者/k 自称/v 是/vshi 青青/z ，/w 要求/n 父亲/n 取消/v 所有/b 寻/v 人/n 消息/n ，/w 并/cc 尽快/d 返回/v 中国/ns 。/w 
但/c 少女/n 父亲/n 严崇光/nr 说/v ：/w “/w 发/v 短讯/n 的/ude1 人/n 自称/v 是/vshi 我/rr 的/ude1 女儿/n ，/w 要求/n 表/n 伯/ng 转告/v 我/rr 尽快/d 返回/v 中国/ns ，/w 不要/d 再/d 找/v 她/rr ，/w 等/udeng 她/rr 稳定/an 下来/vf 自然/n 会/v 和/cc 我/rr 联络/vn ，/w 但/c 据/p 我/rr 了解/v ，/w 这封/nz 短讯/n 并/cc 不是/c 她/rr 发出/v 的/ude1 ，/w 错别字/n 太多/ad 了/ule 。/w ”/w 
严/a 先生/n 说/v ，/w 至今/d 都/d 不曾/d 放弃/v 寻找/v 女儿/n ，/w 辗转/vi 之下/f 甚至/d 联络/vn 到/v 了/ule 女儿/n 的/ude1 前/f 雇主/nnd ，/w 惟/d 对方/n 也/d 不/d 知道/v 女儿/n 的/ude1 下落/n 。/w 
“/w 雇主/nnd 承认/v 女儿/n 曾经/d 为/p 他/rr 帮佣/nz ，/w 但/c 半年/mq 后/f 就/d 辞职/vi 了/ule ，/w 也/d 没有/v 再联络/nz 了/ule 。/w ”/w 
他/rr 14日/t 在/p 马华/nr [公共/b 服务/vn]/nz 及/cc 投诉/vn 部/q 主任/nnt [拿督/nz 斯/b 里/f]/nz 张天赐/nr 陪同/v 下/f [二/m 度/qv]/mq 召开/v 寻/v 人/n 记者会/n ，/w 张天赐/nr 也/d 表明/v 将/d 寻求/v 武吉/nr [阿曼/ns 警察/nnt 总部/nis]/nt 专业/n 意见/n ，/w 协助/v 追查/vn 少女/n 下落/n 。/w 
张天赐/nr 指出/v ，/w 自从/p 寻/v 女/b 的/ude1 新闻/n 见报/vi 后/f ，/w 曾/d 有/vyou 一名/mq 符姓/nz 男子/n 电邮/nz 照片/n 到/v 投诉/vn 部/q ，/w 指/v 在/p 瓜/n 雪/n 火车站/n 见到/v 一名/mq 貌似/v 严青青/nr 的/ude1 女子/n 。/w 
“/w 照片/n 中/f 的/ude1 女子/n 皮肤/n 比较/d 黝黑/z ，/w 我们/rr 找/v 来/vf 青青/z 的/ude1 父亲/n 严崇光/nr 来/vf 认/v 人/n ，/w 但/c 他/rr 确定/v 不是/c 青青/z 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 少女/n 表/n 伯/ng 并/cc 没有/v 如期/d 现身/v ，/w 也/d 没有/v 任何/rz 消息/n ，/w 让/v 他/rr 感到/v 十分/d 担忧/v 。/w 
“/w 警方/n 也/d 高度/d 关注/v 有关/vn 案件/n ，/w 我会/r 积极/ad 与/cc 警方/n 商讨/v 对策/n ，/w 尽快/d 找出/v 严青青/nr 的/ude1 去向/n 。/w ”/w 
[19/m 岁/qt]/mq 中国/ns 少女/n 严青青/nr 2年前/t 来/vf 马/n 投靠/v 表/n 伯/ng ，/w 约/d 半年/mq 前/f 她/rr 发/v 短讯/n 给/p 身/ng 在/p 中国/ns 海南/ns 的/ude1 父亲/n 严崇光/nr (/w [47/m 岁/qt]/mq ，/w 承包商/nnt )/w ，/w [苦苦/d 哀求/v]/nz 父亲/n 带/v 她/rr 回/v 中国/ns 和/cc 间接/b 透露/v 生活/vn 不/d 愉快/a ；/w 父亲/n 本月/r 1日/t 抵达/v 大马/n 欲/d 接/v 她/rr 回国/vi ，/w 她/rr 却/d 离奇/a 失踪/vi 。/w 
