记者/nnt 15日/t 从/p 陕西/ns 官方/n 获得/v 证实/vn ，/w 该省/r 蒲城县/ns 5日/t 发生/v 的/ude1 客车/n 爆炸/v 案/ng 告破/nz 。/w 警方/n 已/d 查明/v 这/rzv 是/vshi 一起/s 人/n 为/p 爆炸/v 案件/n ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 党赵飞/nr 在/p 爆炸/vn 中/f 死亡/vi ，/w 炸药/n 提供/v 者/k 被/pbei 抓获/v 。/w 
由/p [西安/ns 城东/s 客运站/nis]/nt 始发/vn 的/ude1 [陕西/ns 宏华/nz 客运/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 高速/b 客运/n 班车/n (/w 陕/b AN0207/x )/w ，/w 于/p 5日18时30分/t 行驶/vi 至/p 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳街/nz 十字口/nz 附近/f 发生/v 爆炸/vn ，/w [事故/n 现场/s]/nz [3/m 人/n]/mq (/w [二/m 女/b]/mq [一/d 男/b]/mq )/w 身亡/vi ，/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 受伤者/n 中/f 年龄/n 最大/gm 为/p [44/m 岁/qt]/mq ，/w 最/d 小/a 为/p [3/m 岁/qt]/mq 。/w 一名/mq 重伤/n 者/k 被/pbei 送往/v [西安/ns 唐/tg 都/d 医院/nis]/nth 抢救/v ，/w 于/p 6日/t 凌晨/t 不/d 治/v 。/w 
据悉/v ，/w 除了/p 已/d 确认/v 身份/n 的/ude1 [4/m 名/q]/mq 死者/n 外/f ，/w 爆炸/v 客车/n 上/f 6日/t 还/d 清理/v 出/vf [一/d 具/vg]/mq 残缺不全/al 的/ude1 尸体/n 。/w 经/p 警方/n 侦查/vn ，/w 该/rz 名/q 死者/n 为/p [45/m 岁/qt]/mq 蒲城/ns 籍/ng 男子/n 党赵飞/nr 。/w 至此/d ，/w 该/rz 爆炸/v 案/ng 共/d 造成/v [5/m 死/v]/mq 24/m 伤/v 。/w 
爆炸/vn 发生/v 后/f ，/w 警方/n 组成/v 专案组/nis ，/w 经/p [现场/s 勘验/vn]/nz 、/w 调查/vn 等/udeng ，/w 认定/v 在/p 爆炸/vn 中/f 当场/d 身亡/vi 的/ude1 党赵飞/nr (/w 男/b ，/w 1968年/t 生/v ，/w 陕西省/ns 蒲城县/ns 罕井镇/ns 人/n )/w 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n ，/w 并/cc 发出/v 悬赏/vn 通告/n ，/w 对/p 提供/v 党赵飞/nr 的/ude1 炸药/n 、/w 雷管/n 来源/n 及/cc 藏匿/vi 存放/v 地点/n 线索/n ，/w 协助/v 警方/n 破案/vi 者/k ，/w 奖励/v 人民币/n [3/m 万元/q]/mq 。/w 
警方/n 现已/v 查明/v ，/w 该案/r 是/vshi 一起/s 人/n 为/p 爆炸/v 案件/n 。/w 2013年11月/t 中旬/t ，/w 党赵飞/nr 制作/v 了/ule 爆炸/v 装置/n 。/w 炸药/n 来源/n 已/d 查明/v ，/w 提供/v 者/k 已/d 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 
经查/nz ，/w 党赵飞/nr 从事/vi 水果/n 贩卖/v 生意/n ，/w 欠债/vi 较多/d ，/w [无力/vi 偿还/v]/nz ，/w [夫妻/n 关系/n]/nz 不/d 和/cc ，/w 儿子/n 2008年/t 溺水/vi 死亡/vi 。/w 
蒲城县/ns 位于/v 陕西省/ns 关中平原/nrf 东北部/f ，/w 历史/n 悠久/a ，/w 周边/n 有/vyou 唐/tg 桥陵/nz (/w 唐睿宗/nr 墓/n )/w 、/w 唐泰陵/nr (/w 唐玄宗/nr 墓/n )/w 等/udeng [帝王/n 陵墓/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 田进张/nr 一/m 辰/ng )/w 

