原/b 标题/n ：/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 即将/d 亮相/vi 
陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 17日/t 登陆/vi [东方/s 卫视/n]/nz [梦想/n 剧场/n]/nz 。/w 昨天/t ，/w 编剧/nnt 汪远/nr 、/w 导演/nnt 韦正携/nr 主演/v 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 、/w 王传君/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 李佳航/nr 亮相/vi 上海/ns ，/w 众/ag 主创/vn 直言/vi 这部/r “/w 马上/d ”/w 登场/vi 的/ude1 作品/n 将/d 是/vshi 整个/b 系列/n 中/f 最/d 好看/a 的/ude1 一部/mq 。/w 
以/p “/w 胡一菲/nr ”/w 形象/n 深入人心/vl 的/ude1 娄艺潇/nr 坦言/v ，/w 虽然/c 她/rr 和/cc 戏/n 中/f “/w 霸道/a 女/b 汉子/n ”/w 的/ude1 形象/n 完全/ad 不同/a ，/w 但/c 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 对/p 自己/rr 意义/n 绝对/d 是/vshi 里程碑式/b 的/ude1 ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr [第一/m 部/q]/mq 电视剧/n 。/w 我/rr 记得/v 当时/t 我/rr 才/d 大/a 二/m ，/w 还/d 没/d 毕业/v ，/w 没想到/nz 从/p 学生/nnt 一路/mq 演/v 到/v 走出/v 校园/n ，/w 特别/d 幸运/a 。/w ”/w 她/rr 更/d 打趣/vi 表示/v ，/w 最初/d 进/vf 剧组/nis 时/ng 根本/a 没/d 想/v 过/uguo 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 能/v 红/a ，/w “/w 当时/t 觉得/v 说不定/vl 都/d 不会/v 播/v ，/w 就/d 想/v 有/vyou 机会/n 学习/v 一下/mq ，/w 也/d 没/d 跟/p 家里/s 商量/v ，/w 就/d 当/p 是/vshi 一次/mq 实习/v 机会/n 。/w ”/w 同样/d ，/w 当年/t 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 之/uzhi 于/p “/w 曾小贤/nr ”/w 陈赫/nr ，/w 也/d 是/vshi 一部/mq 毕业/v 习作/n 一样/uyy 的/ude1 作品/n ，/w 陈赫/nr 感慨/v 地/ude2 表示/v ，/w 是/vshi 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 见证/n 了/ule 生活/vn 中/f 的/ude1 自己/rr 真正/d 成为/v “/w 好男人/nz ”/w 的/ude1 过程/n ，/w 新婚/n 之后/f ，/w 他/rr 的/ude1 家庭/n 观/vg 更/d 强/a 了/ule ，/w “/w 至少/d 我/rr 答应/v 太太/n ，/w 每/rz 拍/v 完/vn 一部/mq 戏/n 都/d 带/v 她/rr 出去/vf 玩/v ，/w 花/n 更多/ad 时间/n 在家/vi 。/w ”/w 张漪/nr 
