每逢/v 过年/vn 过节/vi ，/w 伴随/v 着/uzhe [噼/n 里/f 啪啦/nz]/nz 声/qv ，/w 烟花/n 屑/ng 四处/d 飞舞/v 、/w [烟雾/n 缭绕/vi]/nz 的确/d 过/uguo 
眼/n 瘾/n ，/w 只是/d 释放/v 出/vf 的/ude1 污染物/n 浓度/n 也/d 开始/v “/w 勇攀高峰/nz ”/w 。/w 昨日/t ，/w 本报/rz 报道/v 了/ule 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f ，/w 部分/n 委员/nnt 建议/n 禁止/v 陕西省/ns 大/a 、/w 中/f 城市/n 燃放/v 鞭炮/n 。/w 燃放/v 鞭炮/n 对/p [空气/n 质量/n]/nz 到底/d 影响/vn 有/vyou 多/a 大/a ？/w 记者/nnt 梳理/v 了/ule 近/a 3年/t 过年/vi 期间/f 空气/n 的/ude1 “/w 体检/vn 单/b ”/w ，/w 看看/v 它/rr 你/rr 再/d 决定/v 今年/t 要/v 不要/d [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 吧/y 。/w 
去年/t 过年/vi 除夕/t 、/w 初一/n 、/w 初七/t 、/w 十五/m 污染/vn 最/d 重/a 
2013年/t ，/w 西安/ns 开始/v 使用/vn 新标准/nz 来/vf 衡量/v [空气/n 质量/n]/nz ，/w [空气/n 质量/n 指数/n]/nz （/w AQI/x ）/w 能/v 直接/ad 反映/v 出/vf [空气/n 污染/vn]/nz 程度/n 。/w 记者/nnt 梳理/v 2013年2月9日/t 除夕夜/t 至/p 2月25日/t 正月十五/t 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz ，/w 就/d 能/v 发现/vn 这/rzv [16/m 天/qt]/mq 中/f ，/w [15/m 天/qt]/mq 超标/vi ，/w 首要/b 污染物/n 全/a 是/vshi PM2/x ./w 5/m 。/w 其中/rz 出现/v 过/uguo [四/m 次/qv]/mq [最高/a 级别/n]/nz 的/ude1 污染/vn —/w —/w 严重/a 污染/vn ，/w 包括/v ：/w 除夕夜/t 、/w 正月初一/t 、/w [正月/t 初七/t]/nz 和/cc 正月十五/t 。/w 
去年/t 初一/n 在/p 烟雾/n 升腾/vi 中/f ，/w PM2/x ./w 5/m 爆/v 表/n ，/w 指数/n 达到/v 500/m “/w 封顶/vi 值/n ”/w 。/w 成为/v 2013年/t 第一个/mq “/w 爆/v 表/n 日/b ”/w 。/w 紧随/nz 其后/f 的/ude1 是/vshi 正月十五/t 和/cc 除夕夜/t ，/w 这/rzv 与/cc [烟花/n 爆竹/n]/nz 集中/v 燃放/vn 的/ude1 日子/n 相吻合/nz 。/w 
仅凭/v 一年/mq 的/ude1 数据/n 可能/v 无法/v 证明/vn 过年/vi 期间/f [烟花/n 爆竹/n]/nz 是/vshi [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 “/w 元凶/n ”/w 。/w 我们/rr 再/d 看看/v 2012年/t 和/cc 2011年/t [空气/n 质量/n]/nz 的/ude1 体检/vn 单/b 。/w 
过年/vi 放烟花/nz 会/v 产生/vn 哪些/ry 污染物/n 
除了/p 燃放/v 鞭炮/n 外/f ，/w 许多/mq 家长/n 喜欢/vi 过年/vi 时/ng 买/v 花炮/n 放/v 给/p 孩子/n 看/v 。/w 孩子/n 乐得/v 又/d 笑/v 又/d 跳/vi ，/w 家长/n 自然/n 心满意足/vl 。/w 但/c 你/rr 可/v 知道/v ，/w 孩子/n 正在/d 吸入/v 大量/m 污染物/n ，/w 有时/d 还/d 会/v 被/pbei 呛/vi 得/ude3 咳嗽/vi 。/w 这/rzv 正是/v 因为/c [烟花/n 爆竹/n]/nz 里面/f 有/vyou 硝/n 、/w 硫黄/nz 等/udeng 助燃性/nz 材料/n ，/w 燃放/v 后/f 产生/v 的/ude1 烟雾/n 刺激性/n 较强/d ，/w 同时/c 硝/n 、/w 二氧化硫/n 、/w 细小/a 颗粒物/n 等/udeng 很多/m [化学/n 性/ng 污染/vn]/nz 和/cc 镁/n 、/w 铜/n 、/w 铯/n 、/w 锶/ng 等/udeng 稀有金属/n 颗粒物/n 结合/v ，/w 最终/d 会/v 直接/ad 导致/v 大气/n 中/f 污染物/n 的/ude1 浓度/n 急剧/d 升高/v ，/w 全市/n [空气/n 质量/n]/nz 明显/a 变差/gm 。/w 
空气/n 差/a 了/ule ，/w 会/v 对/p 我们/rr 造成/v 哪些/ry 影响/vn ？/w 
[烟花/n 爆竹/n]/nz 燃放/v 后/f 所/usuo 释放/v 出来/vf 的/ude1 气体/n ，/w 经过/p 与/cc 空气/n 中/f 其他/rzv 物质/n 结合/v 后/f 发生/v 化学反应/n ，/w 会/v 对/p 人/n 的/ude1 呼吸系统/n 产生/v 化学/n 性/ng 损伤/vn 。/w 有/vyou 医学专家/nnd 指出/v ，/w 二氧化氮/gc 被/pbei 人/n 吸入/v 后/f ，/w 经/p 数/n 小时/n 至/p [十几/m 小时/n]/mq 或/c 更长/d 时间/n 潜伏期/t ，/w 人/n 容易/ad 发生/v 迟/a 发/v 性/ng 肺水肿/nhd 、/w [成人/n 呼吸/v 窘迫/a 综合征/n]/nhd ；/w 一氧化碳/n 具有/v 毒性/n ，/w 它/rr 通过/p 呼吸系统/n 进入/v 人体/n 之后/f 会/v 和/cc 血液/n 中/f 的/ude1 血红蛋白/gb 结合/v ，/w 进而/c 使/v 血红蛋白/gb 不能/v 与/cc 氧气/n 结合/v ，/w 从而/c 引起/v 机体/n 组织/n 出现/v 缺氧/vn ，/w 损害/v 健康/a 。/w 
[蓝天/n 白云/n]/nz 稀缺/a 还望/nz 大家/rr “/w 手下留情/nz ”/w 
假如/c 西安/ns 一向/d [蓝天/n 白云/n]/nz 、/w 空气/n 清新/a ，/w 过年/vi “/w 疯狂/a ”/w 一下/mq 也/d 无所谓/vl 啦/y 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w [蓝天/n 白云/n]/nz 并不/d 眷顾/v 西安/ns 。/w 2013年/t 优良/z 天/qt 共/d [138/m 天/qt]/mq ，/w 其余/rz [227/m 天/qt]/mq 都/d 超标/vi 了/ule 。/w 今年/t 1月1日/t 至/p 1月13日/t ，/w [3/m 天/qt]/mq [空气/n 质量/n]/nz 达标/vi 。/w 每一个/mq 蓝天/n ，/w 对/p 西安/ns 都/d [十分/d 重要/a]/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 西安市/ns 环保/n 等/udeng 多/a 部门/n 一直/d 倡导/v 市民/n 、/w 商家/n 尽量/d 少/a [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 希望/v 市民/n 、/w 商家/n “/w 手下留情/nz ”/w ，/w 为了/p 自己/rr 和/cc 家人/n 的/ude1 健康/a ，/w 可选择/nz [电子/n 鞭炮/n]/nz 或/c 其他/rzv 更/d 环保/n 的/ude1 方式/n 来/vf 迎接/v 新年/t 。/w 
（/w 记者/nnt 郭晓蓉/nr 周艳涛/nr ）/w 
杭州/ns [今年/t 春节/t]/nz 只有/c [4/m 天/qt]/mq 能/v 放炮/vi 而/cc 西安/ns 是/vshi [16/m 天/qt]/mq 
市民/n 建议/n 西安/ns 也/d 可/v 缩短/v 燃放/vn 时间/n 
2013年12月/t ，/w 西安市/ns 治污/vn 减/v 霾/n [工作/vn 领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 也/d 曾/d 下发/v [紧急/a 通知/n]/nz ，/w 要求/n 2013年/t 平安夜/nz 、/w 圣诞节/t 到/v 2014年/t 元旦/t 期间/f 西安市/ns 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 2014年/t [春节/t 期间/f]/nz ，/w 西安市/ns 可以/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 时间/n 为/p ，/w 2014年1月30日/t （/w 农历/n 除夕/t ）/w 起/vf 至/p 2014年2月14日/t （/w 农历/n 正月十五/t ）/w 。/w 其他/rzv 时间/n 在/p 全市/n 建成区/nz 范围内/nz 全面/ad 禁止/v 燃放/vn ，/w 西安市/ns [城市/n 建成区/nz]/nz 包括/v ：/w 新城区/ns 、/w 碑林区/ns 、/w 莲湖区/ns 、/w 未央区/ns 、/w 雁塔区/ns 、/w 灞桥区/ns 、/w 高新区/nz 、/w 经/p 开/v 区/n 、/w [曲江/ns 新区/n]/nz 、/w [浐灞/nz 生态区/nz]/nz 、/w 国际/n 港务/n 区/n 、/w 航天/n 基地/nis 、/w [沣/nz 东新城/nz]/nz 等/udeng 。/w 
部分/n 市民/n 认为/v ，/w 西安/ns 也/d 可以/v 向/p 杭州/ns 一样/uyy ，/w 缩减/v 可/v 燃放/vn 的/ude1 时间/n 。/w 尽管/c 从/p 除夕/t 至/p 正月十五/t 都/d 可以/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 西安市/ns 环保/n 部门/n 仍/d 希望/v 大家/rr 自觉/a 减少/v 甚至/d 放弃/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 给/p 蓝天/n “/w 减负/v ”/w 。/w 
（/w 记者/nnt 郭晓蓉/nr ）/w 
