《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 在/p 北京/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 
《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 在/p 北京/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 
《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 在/p 北京/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 
1月14日/t ，/w 由/p [湖南/ns 花鼓戏/n]/nz 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 改编/v 的/ude1 同名/vn 神话剧/nz 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 在/p 北京/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 导演/nnt 李惠民/nr 携/v 主演/v 宋佳玲/nr 、/w 乔振宇/nr 、/w 边潇潇/nr 等/udeng 人/n 现身/v 。/w 由于/p 该剧/r 主题曲/n 由/p 宋佳玲/nr 的/ude1 亲/ng 姐姐/n 宋祖英/nr 献/v 唱/v ，/w 且/c 该剧/r 前任/b 总/b 制片人/nnt 为/p 宋祖英/nr 老公/n 罗浩/nr ，/w 因此/c 网友/n 猜测/v 该剧/r 也/d 是/vshi 通过/p 罗浩/nr 宋祖英/nr 夫妇/n 为/p 妹妹/n 宋佳玲/nr 量身/d 打造/v 的/ude1 一个/mq “/w 礼物/n ”/w 。/w 但/c 活动/vn 当天/t ，/w 宋佳玲/nr 则/d 对此/d 予以/vx 否认/v ，/w 并/cc 表示/v 参演/vn 该剧/r 姐姐/n 确实/ad 帮/v 自己/rr 打/v 过/uguo 招呼/v ，/w 但/c 自己/rr 和/cc 剧组/nis 成员/nnt 也/d 早就/d 认识/v 。/w 
罗浩/nr 避嫌/vi 不再/d 担任/v 总/b 制片人/nnt 
在/p 该剧/r 此前/t 一次/mq 发布/v 会上/n ，/w 记者/nnt 曾/d 见到/v 总/b 制片人/nnt 罗浩/nr 的/ude1 身影/n ，/w 但/c 始终/d 不愿/nz 接受/v 记者/nnt 采访/v ，/w 全程/n 表现/v 得/ude3 十分/d 低调/n 。/w 而/cc 当天/t 的/ude1 活动/vn 中/f 记者/nnt 意外/a 发现/v 总/b 制片人/nnt [一/d 职/ng]/mq 却/d 改易/nz 其他/rzv 人士/n ，/w 令人/v 不禁/d 猜想/v 罗浩/nr 此举/rzv 似乎/d 是/vshi 想/v 避免/v 让/v 外界/n 猜想/v 该剧/r 是/vshi 部/q “/w 关系/n 剧/n ”/w ，/w 使/v 宋佳玲/nr 摆脱/v “/w 关系户/n ”/w 之/uzhi 嫌/v 。/w 随后/d 宋佳玲/nr 也/d 承认/v 该剧/r 总/b 制片人/nnt [一/d 职/ng]/mq 已经/d 换人/vi ，/w 而/cc 罗浩/nr 与/cc 本剧/r 不再/d 有/vyou 任何/rz 关系/n 。/w 除此之外/al ，/w 宋佳玲/nr 则/d 不愿/nz 再/d 过多/d 谈及/v 姐夫/n 罗浩/nr 。/w 
宋祖英/nr 太忙/nz 未/d 帮/v 妹妹/n 过/uguo 剧本/n 
除了/p 尽量/d 避/v 谈/v 姐夫/n 罗浩/nr ，/w 采访/v 中/f 宋佳玲/nr 对于/p 姐姐/n 宋祖英/nr 的/ude1 相关/vn 问题/n 也/d 显得/v 十分/d 谨慎/a 。/w 宋佳玲/nr 坦言/v 姐姐/n 对/p 自己/rr 帮助/v 很多/m ，/w 不仅/c 会/v 介绍/vn 一些/mq 前辈/n 给/p 自己/rr 认识/v ，/w 也/d 会/v 对/p 自己/rr 的/ude1 表演/vn 进行/vn 些许/m 指导/vn ，/w 并/cc 常常/d 致电/v 询问/vn 自己/rr 有/vyou 没有/v 遇到/v 什么/ry 困难/an 。/w 但/c 当/p 被/pbei 问及/v 具体/a 有/vyou 哪些/ry 帮助/v 且/c 曾/d 介绍/v 过/uguo 什么/ry 前辈/n 给/p 自己/rr 认识/v 时/ng ，/w 宋佳玲/nr 则/d 比/p 之/uzhi 不/d 谈/v ，/w 并/cc 再次/d 以/p “/w 姐姐/n 教/v 我/rr 为/p 人/n 要/v 低调/n ”/w 这/rzv 句/q 老话/n 打圆场/vl 。/w 此外/c ，/w 宋佳玲/nr 也/d 否认/v 姐姐/n 会/v 帮/v 自己/rr 过/uguo 剧本/n ，/w 但/c 自己/rr 每次/r 接/v 戏/n 都会/n 先/d 问/v 姐姐/n 的/ude1 意见/n ：/w “/w 她/rr 一般/ad 没/d 时间/n 帮/v 我/rr 过/uguo 剧本/n ，/w 但/c 会/v 提出/v 她/rr 的/ude1 [个人/n 意见/n]/nz ，/w 然后/c 我/rr 也/d 会/v 和/cc 大家/rr 再/d 讨论/v 。/w ”/w 
宋佳玲/nr 否认/v 自己/rr 是/vshi “/w 关系户/n ”/w 
宋祖英/nr 长/a 姐/n 如/v 母/ng 关爱/vn 不/d 溺爱/v 
现场/s ，/w 宋佳玲/nr 谈及/v 剧中/n “/w 九妹/nz ”/w 的/ude1 角色/n ，/w 笑/v 称/vn 自己/rr 的/ude1 [八/m 个/q]/mq 的/ude1 姐姐/n 都/d 特别/d [宠爱/v 自己/rr]/nz ，/w 当/p 被/pbei 问及/v 生活/vn 中/f 是否/v 亲/ng 姐姐/n 宋祖英/nr 也/d 会/v 这样/rzv [宠爱/v 自己/rr]/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 宋佳玲/nr 则/d 避开/v “/w 宠爱/v ”/w [一/d 词/n]/mq ，/w 并/cc 表示/v 自己/rr 和/cc 宋祖英/nr 其实/d 在/p 生活/vn 中/f 不/d 太/d 像/v 闺蜜/nz ，/w 因为/c 两人/mq 之间/f 有/vyou 一些/mq 代沟/n ，/w 而且/c 姐姐/n [很多/m 事/n]/mq 都会/n 先/d 从/p 自己/rr 的/ude1 立场/n 上去/vf 思考/vn ，/w 所以/c 反而/d 姐姐/n 会/v 给/p 自己/rr 一种/mq 长/a 姐/n 如/v 母/ng 的/ude1 感觉/n 。/w 
背景/n 高不可攀/vl 令/v 乔振宇/nr 却步/vi 
同时/c 记者/nnt 留意/v 到/v ，/w 虽然/c 剧中/n “/w 九妹/nz ”/w 宋佳玲/nr 与/cc “/w 刘海/n ”/w 乔振宇/nr 出演/v 了/ule 一对/mq 情侣/n ，/w 但/c 不知/v 是不是/v 因为/c 宋佳玲/nr 背景/n 有些/rz “/w 高不可攀/vl ”/w ，/w 发布会/n 现场/s 两人/mq 几乎/d 全程/n 无/v 对视/vn ，/w 乔振宇/nr 反而/d 和/cc 剧中/n 九妹/nz 的/ude1 姐姐/n 边潇潇/nr 聊得/nz 更多/ad 。/w 
