1981年/t 出生/vi 的/ude1 小王/nz 明知/v 自己/rr 患有/v 艾滋病/nhd ，/w 却/d 仍/d 带病/d 从事/vi 性交易/nz 活动/vn 。/w [羊城/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 14日/t 从/p [东莞市/ns 第一/m 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 小王/nz 因/p 涉嫌/v [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
小王/nz 是/vshi 贵州/ns 人/n ，/w 今年/t [32/m 岁/qt]/mq 。/w 2012年9月/t ，/w 小王/nz 来到/v 东莞/ns 石排镇/ns ，/w 在/p 石排镇/ns 谷吓村/ns 旧/a 围/v 鱼塘/n 附近/f 一/m 出租/v 屋内/s 从事/vi 卖淫/vi 活动/vn 。/w 
2013年9月24日16时/t 许/v ，/w 小王/nz 和/cc 一名/mq 男子/n 在/p 出租/v 屋内/s 交易/v 时/ng ，/w 被/pbei 派出所/nis 民警/nnt 当场/d 抓获/v 。/w 起初/d ，/w 警方/n 打算/v 将/d 此事/r 作为/p 一般/ad [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 案件/n 来/vf 办理/v ，/w 但/c 在/p 审理/v 过程/n 中/f ，/w 小王/nz 说/v ，/w 自己/rr 患有/v 艾滋病/nhd 。/w 而且/c ，/w 早/a 在/p 2007年/t 的/ude1 时候/n 就/d 已经/d 在/p [贵州省/ns 织金县/ns 艾滋病/nhd 性病/nhd 皮肤病/nhd 防治/vn 中心/nis]/nt 得到/v 确诊/vn 了/ule 。/w 可是/c ，/w 小王/nz 虽然/c 知道/v 自己/rr 得了/vi 艾滋病/nhd ，/w 却/d 仍/d 来到/v 东莞/ns 从事/vi 性交易/nz 活动/vn 。/w 小王/nz 表示/v ，/w 在/p 此/rzs 之前/f 自己/rr 还/d 与/cc 多/a 名/q 嫖客/n 在/p 没有/v 戴安/nrf 全套/n 的/ude1 情况下/nz 进行/vn 性交/vn 。/w 
经/p [东莞市/ns 疾病/n 预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 检验/vn ，/w 小王/nz HIV/x -/w 1/m 抗体/n 呈阳性/nz 。/w [东莞市/ns 第一/m 人民法院/nis]/nt 法官/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 根据/p 我国/n 《/w 刑法/n 》/w [第/m 360/m 条/q]/mq 的/ude1 规定/n ，/w “/w 明知/v 自己/rr 患有/v 梅毒/nhd 、/w 淋病/nhd 等/udeng 严重/a 性病/nhd 卖淫/vi 、/w 嫖娼/v 的/ude1 ，/w 处/n 五年/t 以下/f 有期徒刑/n 、/w 拘役/v 或者/c 管制/vn ，/w 并/cc 处罚金/nz ”/w 。/w 小王/nz 的/ude1 行为/n 符合/v [传播/vn 性病/nhd 罪/n]/nz 的/ude1 [构成/v 要件/n]/nz ，/w 涉嫌/v 犯罪/vn 。/w 目前/t ，/w 该案/r 目前/t 已/d 移交/v 刑庭/nz 审判庭/n 审理/v 。/w （/w 记者/nnt 唐建丰/nr 、/w 通讯员/nnt 廖蔚/nr ）/w 
