1月14日/t ，/w 一台/mq 带有/v 超级/b “/w 淋浴器/n ”/w 的/ude1 降尘/nz 车/n 在/p [高家堡/nz 村/n]/ns 拆迁/v 工地/n 进行/vn 作业/vn 记者/nnt 翟小雪/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w 在/p 西安市/ns 雁塔区/ns [高家堡/nz 村/n]/ns 的/ude1 拆除/vn 现场/s ，/w 一台/mq 带着/vn 超级/b “/w 淋浴器/n ”/w 的/ude1 降尘/nz 车/n 十分/d 引人注目/vl 。/w 在/p 废墟/n 上/f 进行/vn 拆除/v 作业/vn 的/ude1 挖掘机/n 被/pbei 降尘/nz 车/n 的/ude1 伞状/b 水/n 罩/v 覆盖/vn 住/vi ，/w 边/k 挖掘/v 边/k “/w 洗澡/vi ”/w ，/w 犹如/v 雨天/n 作业/vn 一般/ad ，/w 看不到/v [尘土/n 飞扬/vi]/nz 。/w 雁塔区/ns 环保/n 部门/n [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 现场/s 对/p 除尘/vn 效果/n 进行/vn 了/ule 测试/vn ：/w 效果/n 很/d 不错/a ，/w 基本/a 达到/v 无尘/nz 标准/n 。/w 
这/rzv 台/q 降尘/nz 车/n 的/ude1 全/a 名叫/v “/w 多功能/b 高举/v 雨/n 状/ng 降尘/nz 车/n ”/w ，/w 是/vshi 雁塔区/ns 城/n 改/v 办/v 和/cc 湖北/ns 一家/n 汽车公司/nis 共同/d 研发/v 的/ude1 ，/w 也/d 是/vshi 全市/n 引进/v 的/ude1 首部/gi 无尘/nz 拆迁/v 设备/n ，/w 专门/d 用于/v 房屋/n 拆除/v 过程/n 中/f 的/ude1 降尘/nz 处理/vn 。/w 降尘/nz 车/n 生产/v 厂家/n 的/ude1 总工程师/nnt 朱勇/nr 说/v ，/w “/w 这/rzv 台/q 降尘/nz 设备/n 是/vshi 由/p 消防车/n 改造/vn 而/cc 来/vf ，/w 在/p 国内/s 除尘/vn 作业/vn 设备/n 中/f 应该/v 是/vshi 最/d 先进/a 的/ude1 了/ule ，/w 基本/a 实现/v 无尘/nz 作业/vn ，/w 还/d 能/v 根据/p 扬尘/n 的/ude1 规模/n 调整/v 喷水量/nz ，/w [节约/v 用水/n]/nz 。/w 通俗/a 点/qt 说/v ，/w 就是/v 可以/v 根据/p 需要/v ，/w 调节/vn 成/v 小雨/n 中雨/n 或者/c 大雨/n 。/w ”/w 
除此之外/al ，/w 他们/rr 还/d 根据/p 雁塔区/ns 的/ude1 要求/n ，/w 将/d 车辆/n 改成/v [电力/n 驱动/vn]/nz ，/w 代替/v 了/ule 原先/d 的/ude1 燃油/n 动力/n ，/w 真正/d 实现/v 零排放/nz 、/w 零/m 油耗/n 、/w 零/m 污染/vn 。/w 降尘/nz 车/n 还/d 备/v 有/vyou 手/n 抬/v 泵/n ，/w 专门/d 用于/v 除尘/vn 作业/vn 用水/n 的/ude1 [二/m 次/qv]/mq 回收/vn 和/cc 水/n 的/ude1 再/d 利用/v ，/w 朱勇/nr 说/v ：/w “/w 总之/c ，/w 降尘/nz 车/n 在/p 各个/rz 细节/n 和/cc 环节/n 上/f 尽可能/d 做到/v [节能/vn 环保/n]/nz 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 台/q 降尘/nz 车/n [最大/gm 工作/vn 高度/d]/nz [33/m 米/q]/mq ，/w 最大/gm 工作/vn 幅度/n [12/m 米/q]/mq ，/w 覆盖/v 面积/n [65/m 到/v 75/m 平方米/q]/mq ，/w 折曲/nz 伸缩/vn 式/k 臂/ng 架/qv 结构/n 能/v 灵活/a 操作/vn ，/w 适应/v 各种/rz 复杂/a 环境/n 的/ude1 拆迁/vn 需要/v 。/w 雁塔区/ns 城/n 改/v 办/v [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ：/w “/w 这/rzv 一台/mq 降尘/nz 车/n ，/w 就/d 可以/v 满足/vn 全/a 雁塔区/ns 的/ude1 拆除/vn 作业/vn 了/ule ，/w 用/p 先进/a 的/ude1 设备/n 和/cc 规范/v 的/ude1 管理/vn 确保/v [拆除/v 工程/n]/nz 现场/s 实现/v 无尘/nz 作业/vn ，/w 为/p 西安/ns 的/ude1 治污/vn 减/v 霾/n 工作/vn 尽/vi 一份/mq 力/n 。/w ”/w 
