15日/t ，/w [中国/ns 岩画/n]/nz 学会/v 会员/nnt 、/w 联合国/nt 教科文/n 民间/n 国际/n 艺术/n 组织/n 会员/nnt 、/w 内蒙古/ns 岩画/n 保护/vn 与/cc 研究/vn 学会/v [常务/b 理事/nnt]/nnt 崔越领/nr 致电/v 本社/r 记者/nnt 称/v ，/w 内蒙古/ns 大兴安岭/ns 首次/m 发现/v 鸟/n 形/ng 图案/n 岩画/n 。/w 
崔越领/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 幅/q 岩画/n 位于/v 内蒙古/ns [额尔/nrf 古/tg 纳/v 市/n]/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 岩画/n 点/qt 。/w 根据/p 岩画/n 图案/n 中/f 鸟/n 呈现/v 安详/a 状/ng 的/ude1 形态/n ，/w 腹部/n 特征/n ，/w 结合/v 岩画/n 点/qt 其它/rz 图案/n 以及/cc 岩画/n 所处/nz 的/ude1 时代/n ，/w 分析/vn 为/p ：/w “/w 鸟/n [生殖/vn 崇拜/v]/nz ”/w ，/w 安详/a 状态/n 、/w 腹部/n 特征/n 的/ude1 表现/vn 为/p 孵化/v 状/ng 。/w 
鸟/n 崇拜/v 是/vshi 古人类/n 在/p 森林/n [文明/n 时代/n]/nz 较早/d 的/ude1 崇拜/vn 对象/n ，/w 但/c 作为/p 岩画/n 出现/v 在/p [世界/n 范围/n]/nz 并不/d 多/a 见/v ，/w 该/rz 幅/q 岩画/n 具/vg 象形/n 、/w 安详/a 形态/n 、/w 腹部/n 突出/a 特征/n ，/w 分析/vn 当时/t 古/tg 先民/n 具有/v 森林/n [文明/n 时代/n]/nz 早期/f 母性/n 社会/n 时代/n 的/ude1 特征/n 性/ng 。/w 更加/d 一步/mq 证明/v ，/w 大兴安岭/ns 是/vshi [世界/n 范围/n]/nz 古/tg [人类/n 文明/n]/nz 发源地/n 之一/rz 的/ude1 地位/n 。/w (/w 记者/nnt 李爱平/nr )/w 
