黄秋生/nr 
2014年1月14日/t [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt (/w 演/v 协/vg )/w 昨天/t 早上/t 选/v 新/a 会长/nnt 时/ng 爆发/v 内讧/vn ！/w 曾/d 表示/v 有意/d 角逐/vn 的/ude1 黄秋生/nr ，/w 被/pbei 现任/v 秘书长/nnt 陈芷菁/nr 指/v “/w 不是/c 会员/nnt ”/w ，/w 结果/n 与/cc 郭少芸/nr 、/w 吕慧仪/nr 等/udeng 被/pbei 拒/vg 门外/s ，/w 黄秋生/nr 指/v 会/v 章列明/nr 可以/v 立刻/d 入会/vi ，/w 但/c 即使/c 出/vf 扮/v 头晕/vi 睡/v 地/ude2 一招/mq ，/w 演艺/n 人/n 协会/nis 方面/n 依旧/z 门/n 常关/nz ，/w 而/cc 原定/v 昨日/t 选出/v 新/a 会长/nnt 的/ude1 会议/n 最终/d 宣告/v 流/v 会/v ，/w 不欢而散/al 。/w 黄秋生/nr 扬言/v 若/c 当选/v ，/w 难/a 与/cc 陈芷菁/nr 合作/vn ，/w 双方/n 看来/v 有/vyou 你/rr 无/v 我/rr 。/w 
演艺/n 人/n 协会/nis 自/p 前/f 会长/nnt 曾志伟/nr 辞职/vi 后/f ，/w 新/a 会长/nnt 一直/d 悬空/vi ，/w 曾/d 表示/v 有意/d 角逐/vn 并/cc 积极/ad 加入/v 的/ude1 黄秋生/nr 当选/v [呼声/n 最高/a]/nz ，/w 未/d 料/n 昨日/t 爆发/v 内讧/vn ！/w 昨天/t 早上/t 黄秋生/nr 与/cc 郭少芸/nr 等/udeng 现身/v 观塘/nz 演艺/n 人/n 协会/nis 会址/n ，/w 被/pbei 问/v 是否/v 有/vyou 信心/n 当选/v ，/w 黄秋生/nr 搞/v 冷笑话/nz 说/v ：/w “/w 没有/v 啊/y ！/w (/w 没有/v 对手/n 吗/y ？/w )/w 我/rr 都/d 想/v 有的/rz ！/w (/w 怎么/ryv 去/vf 拉票/nz ？/w )/w 不/d 需要/v ，/w 曾志伟/nr 拉/v 了/ule ！/w ”/w 谈到/v 如何/ryv 改革/v 会务/n ？/w 他/rr 更/d [一/d 语/ng 成/v 谶/n]/nz 说/v ：/w “/w 入会/vi 资格/n 就/d 有/vyou 问题/n ，/w 会/v 章/q 似/vg 投资公司/nis 多/a 过/uguo 像/v 协会/nis ，/w 要/v 改/v 的/ude1 ！/w ”/w 
