董文华/nr 老公/n 张楠/nr 
人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 1月14日/t 晚/tg ，/w “/w 长春/ns 国贸/nz ”/w 在/p 博客/n 上/f 曝光/vi 两张/mq 董文华/nr 老公/n 的/ude1 正面/b 近照/n 。/w 据悉/v ，/w 照片/n 中/f 的/ude1 张楠/nr ，/w 是/vshi 一位/mq 电视剧/n 导演/nnt ，/w 两人/mq 是/vshi [沈阳/ns 军区/nis 前进/vi 歌舞团/nis]/nt 时/ng 的/ude1 同事/n ，/w 在/p 工作/vn 中/f 相识/vi 相知/v 相爱/vn ，/w 并/cc 于/p 1984年/t 喜/v 结连理/nz 。/w 
