近日/t ，/w 有/vyou 媒体/n 拍/v 到/v 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 同游/nz 三亚/ns ，/w 并/cc 一起/s 入住/v 酒店/nis 的/ude1 [1/m 号/q]/mq 包房/nz ，/w 章子怡/nr 还/d [小鸟/n 依/v 人/n]/nz 般/uyy 地/ude2 挽住/nz 了/ule 汪峰/nr 。/w 
入住/v 度假酒店/nis [1/m 号/q]/mq 包房/nz 
28日/t 晚/tg ，/w 有/vyou 媒体/n 在/p 三亚/ns 某/rz 酒店/nis 发现/v 了/ule 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 。/w [二/m 人/n]/mq 乘坐/v 电动车/n 从/p 房间/n 来到/v 酒店/nis 门口/s ，/w 两/m 人均/a 戴着/v 口罩/n ，/w 章子怡/nr 还/d 用/p 帽衫/nz 套头/nz 。/w 一辆/mq 银色/n 商务车/nz 在/p 酒店/nis 门口/s 等候/v ，/w 章子怡/nr 汪峰/nr 一行人/mq 随后/d 前往/v 一家/n 特色/n 餐馆/nis 享用/v 美食/n 。/w 餐厅/nis 的/ude1 服务员/nnt 也/d 证实/v ，/w 实/ad 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 确实/ad 来到/v 这家/r 餐厅/nis 吃饭/vi ，/w 但/c 拒绝/v 路人/n 合影/vi ，/w 签名/vi 的/ude1 需求/n 也/d 被/pbei 拒绝/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 汪峰/nr 这次/r 是/vshi 前来/vi 三亚/ns 拍摄/v 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 之/uzhi 我/rr 为/p 你/rr 转身/vi 》/w ，/w 本色/n 出演/v 音乐/n 学员/nnt 的/ude1 院长/nnt 。/w 章子怡/nr 则/d 是/vshi 专程/d 陪同/v 男友/n 。/w 
饭后，二/t 人/n 共同/d 上/f 了/ule 停/vi 在/p 门口/s 的/ude1 车/n ，/w 随后/d 抵达/v 入住/vn 的/ude1 酒店/nis 。/w 抵达/v 酒店/nis 后/f ，/w 章子怡/nr 小女人/nz 般/uyy 地/ude2 挽住/nz 了/ule 汪峰/nr 的/ude1 臂弯/n ，/w 相互/d 依偎/vi 着/uzhe 走向/v 房间/n 。/w 
[二/m 人/n]/mq 入住/v 的/ude1 酒店/nis 是/vshi 一家/n 临海/vn 的/ude1 度假村/n ，/w 就/d 住在/v 别墅区/n 的/ude1 [1/m 号/q]/mq 包房/nz 。/w 
章子怡/nr 警惕性/n 高/a [二/m 人/n]/mq 分开/vi 行动/vn 
据/p 爆料/v ，/w 章子怡/nr 警惕性/n 超高/b ，/w 除了/p 口罩/n 、/w 帽子/n ，/w 连/ulian 通行/vi 都/d 不/d 走/v 寻常/a 路/n 。/w 30日/t 中午/t ，/w 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 从/p 别墅区/n 出来/vf ，/w 不过/c ，/w [二/m 人/n]/mq 并/cc 没有/v 走/v 酒店/nis 大堂/n 穿行/vi ，/w 而是/c 悄悄地/z 走/v 了/ule 条/q 小路/n ，/w 随后/d ，/w [二/m 人/n]/mq 登上/v 商务车/nz ，/w 汪峰/nr 和/cc 章子怡/nr 坐/v 在/p 后排/n ，/w 车子/n 沿着/p 高速路/n 前往/v 机场/nis 方向/n 。/w 而/cc 助理/nnt 们/k 则/d 先行/vi 前往/v 机场/nis 办理/v 手续/n 了/ule 。/w 
车子/n 来到/v [三亚/ns 机场/nis]/nt 的/ude1 贵宾楼/n ，/w 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 特意/d 分开/vi 前行/v 。/w 戴着/v 礼帽/n 和/cc 墨镜/n 的/ude1 章子怡/nr 先/d 下/f 了/ule 车/n ，/w 紧接着/c ，/w 汪峰/nr 随后/d 才/d 走/v 下/f 了/ule 商务车/nz ，/w 依旧/z 戴着/v 口罩/n ，/w 边/k 走边/n 看/v 手机/n ，/w 不/d 急/v 不/d 忙/v 地/ude2 走向/v 了/ule 贵宾楼/n 。/w 
