邓紫棋/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
[22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 香港/ns 歌手/nnt 邓紫棋/nr ，/w 因为/c 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 [两/q 期/qv]/mq 比赛/vn 中/f 表现/v 突出/a ，/w 成为/v 节目/n 最大/gm “/w 黑马/n ”/w 。/w 在/p 香港/ns 早/a 有/vyou “/w 巨/ag 肺/n 小/a 天后/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 她/rr ，/w 除了/p 唱功/nz 让/v 内地/n 观众/n 惊艳/nz 外/f ，/w 也/d 有/vyou 细心/a 观众/n 发现/v 她/rr 说话/vi 的/ude1 口音/n 有点/d “/w 奇怪/v ”/w ，/w 而/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 则/d 透露/v ，/w 她/rr 独特/a 的/ude1 口音/n 是因为/c 她/rr 左边/f 颚骨/nz 萎缩/vi 导致/v 。/w 
颚骨/nz 萎缩/vi 暂/d 不/d 做手术/nz 
邓紫棋/nr 对此/d 也/d 毫不/d 掩饰/v ，/w 她/rr 表示/v ，/w 根据/p 医生/nnt 的/ude1 建议/n ，/w 要/v 到/v [21/m 岁/qt]/mq 身体/n 停止/v 发育/vn 后/f ，/w 才/d 适合/v 施行/vn 手术/n 矫正/v ，/w “/w 但/c 手术/n 风险/n 较大/d ，/w 所以/c 暂时/d 不会/v 接受/vn 手术/n 。/w 我/rr 平时/t 会/v 刻意/d 改变/v 嘴/n 形/ng 的/ude1 方法/n 说话/vi ，/w 令/v 发音/n 准确/a ，/w 但/c 我/rr 平/v 日/b 说话/vi 太快/d 了/ule ，/w 很容易/nz 让/v 人/n 觉得/v 我/rr 咬字/nz 不/d 清/tg 。/w ”/w 
自认/nz 比/p 林宥嘉/nr 更/d 有/vyou 实力/n 
在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 开播/v 前/f ，/w 并不/d 广为/d 人/n 知/v 的/ude1 邓紫棋/nr 便/d 因/p “/w 林宥嘉/nr 女友/n ”/w 的/ude1 传闻/n 而/cc 闯入/v 公众/n 视线/n 。/w 林宥嘉/nr 曾/d 与/cc 邓紫棋/nr 微博/n 互动/vn 不断/d ，/w 并/cc 捧场/vi 她/rr 的/ude1 演唱会/n ，/w 在/p 微博/n 夸奖/v “/w 低音/n 准/a ，/w 高音/n 劲/n ，/w 钢琴/n 也好/y 厉害/a ”/w 。/w 两人/mq 还/d 在/p 去年/t 一起/s 牵手/vi 出席/v [台湾/ns 金曲奖/nz]/nz ，/w 不过/c 并未/d 承认/v 是/vshi 情侣/n 关系/n 。/w 
日前/t 有/vyou 消息/n 称/v 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 导演/nnt 组/n 邀请/v 林宥嘉/nr ，/w 力图/v 呈现/v 绯闻/n 情侣/n 同台/v 血战/n 的/ude1 画面/n 。/w 对于/p 林宥嘉/nr 能否/v 同台/vd ，/w 邓紫棋/nr 巧妙/a 地/ude2 答道/v ：/w “/w 我们/rr 和/cc 节目组/n 都/d 有/vyou [保密/vn 协议/n]/nz ，/w 不到/v 现场/s 都/d 不/d 知道/v 是/vshi 谁/ry 来/vf 。/w 不过/c 他/rr 来/vf 了/ule 我/rr 也/d 不怕/v ，/w 我/rr 不会/v 让/v 他/rr 让/v 着/uzhe 我/rr 的/ude1 。/w ”/w 不过/c 她/rr 表示/v ，/w 自己/rr 得到/v 了/ule 林宥嘉/nr 的/ude1 鼓励/vn ，/w “/w 有/vyou 发/v 信息/n 给/p 一些/mq 鼓励/v 啊/y 。/w 我/rr 其实/d 也/d 不/d 太/d 希望/v 他/rr 来/vf ，/w 会/v 有/vyou 很大/d 压力/n 。/w ”/w 
邓紫棋/nr 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 自己/rr 有/vyou 可能会/nz 在/p 接下来/vl 的/ude1 节目/n 中/f 效仿/v 林宥嘉/nr ，/w 翻唱/v 黄大炜/nr 的/ude1 歌曲/n 《/w 你/rr 把/pba 我/rr 灌醉/v 》/w 。/w 她/rr 说/v ，/w 会/v 将/d 自己/rr 的/ude1 身份/n 放入/v 歌曲/n 中/f ，/w “/w 我/rr 在/p 改编/v 时/ng ，/w 在/p 节奏/n 和/cc 旋律/n 上/f 会/v 更/d 年轻化/vi 一些/mq 。/w 我/rr 想/v 这/rzv 方面/n 他/rr （/w 林宥嘉/nr ）/w 应该/v 没有/v 办法/n 帮助/v 我/rr ，/w 因为/c 我/rr 是/vshi 女生/n 。/w ”/w 
当/p 谈及/v 与/cc 林宥嘉/nr 谁/ry 的/ude1 演绎/vn 会/v 更/d 精彩/a 时/ng ，/w 邓紫棋/nr 不假思索/dl 又/d 饱含/v 温暖/an 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 觉得/v 我/rr 比较/d 好/a 。/w 我/rr 也/d 希望/v 他/rr 会/v 说/v ，/w 我/rr 比较/d 好/a 。/w ”/w 林宥嘉/nr 也/d 在/p 近日/t 接受/v 采访/vn 时/ng 被/pbei 问/v 怎么/ryv 看/v 邓紫棋/nr 的/ude1 表现/vn ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 没有/v 看/v 节目/n ，/w 但/c 我/rr 知道/v 她/rr 唱/v 得/ude3 很好/ad 。/w ”/w 
