《/w 隋唐英雄/nrf 》/w 的/ude1 前/f 两部/mq 作品/n 继/vg 去年/t 成为/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 开/v 年/qt 大/a 剧/n 之后/f ，/w 播出/v 后/f 收视率/n 一直/d 稳居/v 全国/n 同时/c 段/q 第一/m 。/w 今年/t 该剧/r 的/ude1 [第三/m 部/q]/mq 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 再度/d 成为/v 了/ule [湖南/ns 卫视/n]/nz 开/v 年/qt 大戏/n 的/ude1 不/d [二/m 之/uzhi]/mq 选/v ，/w 张卫健/nr 、/w 郑国霖/nr 、/w 刘晓庆/nr 等/udeng 原班人马/n 将/d [再/d 续/v 前缘/n]/nz ，/w 黄海冰/nr 、/w 张睿/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 新鲜/a 加盟/v ，/w 让/v 这部/r 开/v 年/qt 大/a 剧/n 更加/d 精彩/a 。/w 在/p 日前/t 曝光/vi 的/ude1 一组/mq 剧照/n 中/f ，/w 郑国霖/nr 拥吻/nz 着/uzhe 身穿/v 红衣/n 的/ude1 刘晓庆/nr ，/w 并/cc 温柔/a 称呼/n 刘晓庆/nr 为/p “/w 傻丫头/nz ”/w ，/w 让/v 网友/n 激/v 呼/v “/w 受不了/al ！/w ”/w —/w —/w 刘晓庆/nr 的/ude1 真实/a 年龄/n 比/p 郑国霖/nr 整整/d 大/a 了/ule [21/m 岁/qt]/mq ！/w 
张卫健/nr 分/qt 饰/v 程咬金/nr 父子/n 
本来/d ，/w [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz 就/d 很/d 考验/v 演员/nnt 功力/n ，/w 而/cc 更大/d 的/ude1 挑战/vn 是/vshi 一人/mq 分/qt 饰/v 父与子/nz 。/w 张卫健/nr 会/v 不会/v 演完/nz 两个/mq 角色/n 会/v 得/ude3 忧郁症/nz 的/ude1 时候/n ，/w 张卫健/nr 笑/v 说/v ：/w “/w 不是/c 忧郁症/nz ，/w 是/vshi [精神/n 分裂/vi]/nz ！/w 有/vyou 机会/n 大家/rr 可以/v 在家/vi 试试/v 一/m 会演/vn 爸爸/n ，/w 一/m 会演/vn 儿子/n ，/w 试试/v 就/d 知道/v 多/a 可怕/a 了/ule ，/w 但是/c 很/d 过瘾/a 。/w ”/w 此外/c ，/w 张卫健/nr 在/p 该剧/r 中/f 除了/p 两个/mq 角色/n 上/f 差异/n 很大/d 外/f ，/w 两个/mq 角色/n 的/ude1 造型/n 上/f 也/d 是/vshi 非同小可/vl 。/w 中年/n 版/n 程咬金/nr 是/vshi [两/q 撇/v]/mq 小胡子/nz ，/w 而/cc 程咬金/nr 的/ude1 儿子/n 程铁牛/nr 的/ude1 “/w 招风耳/nhd ”/w 造型/n ，/w 也/d 是/vshi 非常/d 的/ude1 惹人/v 眼球/n 。/w 
郑国霖/nr 角色/n 跨度/n 二十三年/t 
郑国霖/nr 饰演/v 的/ude1 李世民/nr 与/cc 《/w 隋唐英雄/nrf 》/w 前/f 两部/mq 当中/f 的/ude1 李世民/nr 有/vyou 极大/a 的/ude1 差别/n 。/w 在/p 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 中/f 李世民/nr 除了/p 睿智/a 霸气/an 以外/f ，/w 还/d 需要/v [挑战/vn 极限/n]/nz 年龄/n 跨度/n ，/w 郑国霖/nr 将/d 把/pba 角色/n 从/p 登基/vi 之/uzhi 初/f 一直/d 演/v 到/v 去世/vn ，/w 这/rzv 对于/p 他/rr 来说/uls 是/vshi 一个/mq 不/d 小/a 的/ude1 挑战/vn 。/w 郑国霖/nr 坦言/v 年轻/a 的/ude1 时候/n 演/v 起来/vf 相对/d 容易/ad ，/w 也/d 和/cc 自己/rr 的/ude1 身份/n 比较/d 相符/vi ，/w 而且/c 剧本/n [爱恨/nz 情仇/n]/nz 非常/d 丰富/a 好看/a 也/d 能/v 让/v 观众/n 看得/v 开心/a 。/w 但是/c 年老/vi 的/ude1 李世民/nr 演/v 起来/vf 的确/d 有/vyou 一些/mq 难度/n 。/w 皇帝/nnt 暮年/t ，/w 大智慧/nz 观/vg 人/n 入/v 微/ag ，/w 看/v 朝堂/nz 边疆/s 风云变幻/vl 。/w 而且/c 要/v 演/v 好/a 角色/n ，/w 就/d 连/ulian 细小/a 的/ude1 动作/n 、/w 语气/n 都/d 要/v 符合/v 年老/vn 的/ude1 特点/n ，/w 在/p 妆容/nz 上面/f 也/d 将/d 挑战/vn 老年/n 妆/vg 。/w 这次/r 的/ude1 年龄/n 跨度/n 对/p 自己/rr 的/ude1 演技/n 的确/d 是/vshi 不/d 小/a 的/ude1 挑战/vn 。/w 
除了/p 跨/v 年龄/n 演绎/v 年老/vn 版/n 李世民/nr 让/v 郑国霖/nr 觉得/v 很/d 有/vyou 挑战性/n ，/w 10年/t 后/f 再次/d 和/cc 黄海冰/nr 合作/vn 也/d 让/v 这次/r 演绎/v 充满/v 乐趣/n 。/w 十年/mq 前/f 的/ude1 《/w [隋唐英雄/nrf 传/v]/nz 》/w 是/vshi 郑国霖/nr 和/cc 黄海冰/nr 的/ude1 第一次/mq 合作/vn 。/w 那时候/nz 初出茅庐/vl 的/ude1 两个人/mq 也/d 因为/c 这部/r 戏/n 认识/v ，/w 结缘/vi ，/w 成为/v 了/ule 好友/n 。/w 只不过/d 在/p 《/w [隋唐英雄/nrf 传/v]/nz 》/w 中/f ，/w 郑国霖/nr 饰演/v 的/ude1 是/vshi 李世民/nr ，/w 而/cc 黄海冰/nr 饰演/v 的/ude1 是/vshi 为了/p 李世民/nr 江山/n 立下/v 汗马功劳/n 的/ude1 秦琼/nr 。/w 
刘晓庆/nr 被/pbei 叫/vi “/w 傻丫头/nz ”/w 
在/p 《/w 隋唐英雄/nrf 》/w 前/f 两部/mq 中/f 饰演/v 萧皇后/nr 的/ude1 刘晓庆/nr 再次/d 结缘/vi 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w ，/w 要/v 与/cc 比/p 自己/rr 小/a [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑国霖/nr 上演/v 一段/mq 旷世/nz 恋情/n 。/w 在/p 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 中/f 刘晓庆/nr 再次/d 挑战/vn 年龄/n 跨度/n 扮演/v 一位/mq [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 少女/n ，/w 日前/t 曝光/vi 的/ude1 一组/mq 剧照/n 中/f ，/w 郑国霖/nr 拥吻/nz 着/uzhe 身穿/v 红衣/n 的/ude1 刘晓庆/nr ，/w 并/cc 温柔/a 称呼/n 刘晓庆/nr 为/p “/w 傻丫头/nz ”/w ，/w 让/v 网友/n 激/v 呼/v “/w 受不了/al ！/w ”/w 。/w 
对于/p 观众/n 而言/uls ，/w 有/vyou 一定/b 年龄/n 差/a 的/ude1 郑国霖/nr 和/cc 刘晓庆/nr 饰演/v 情侣/n 是否/v 合适/a 、/w 能否/v 擦/v 出/vf 火花/n 是/vshi [很多/m 人/n]/mq 关心/v 的/ude1 话题/n 。/w 郑国霖/nr 表示/v ，/w [初次/d 见面/vi]/nz 还是/c 被/pbei 刘晓庆/nr 惊艳/nz 到/v ，/w 刘晓庆/nr 的/ude1 皮肤/n 和/cc 身材/n 都/d 保养/vn 得/ude3 相当/d 好/a ，/w 而且/c 心态/n 很/d 年轻/a ，/w 相当/d 潮/n 。/w （/w 记者/nnt 易哲/nr ）/w 
