近日/t ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 汪峰/nr 与/cc 章子怡/nr 的/ude1 绯闻/n 又/d 有/vyou 新/a 进展/vn 。/w 有/vyou 爆料/v 称/vn ，/w 汪峰/nr 与/cc 章子怡/nr 感情/n 发展/vn 迅速/ad ，/w 现在二/t 人/n 已/d 开始/v 同居/vn 。/w 日前/t ，/w 汪峰/nr 与/cc 章子怡/nr 被/pbei 拍/v 到/v 一起/s 出现/v 在/p [北京/ns 机场/nis]/nt ，/w 两人/mq [一/d 前/f 一/d 后/f]/nz 显得/v 甚/dg 为/p 亲密/a 。/w 而/cc 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 有/vyou 媒体/n 在/p 三亚/ns 某/rz 酒店/nis 发现/v 了/ule 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr ，/w [二/m 人/n]/mq 被/pbei 拍/v 到/v 一起/s 到/v 餐厅/nis 用餐/vi 。/w 


