据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 《/w 后宫/n 。/w 甄嬛传/nz 》/w 演员/nnt 张晓龙/nr 12日/t 晚间/t 在/p 微博/n 曝光/vi 导演/nnt 陈思诚/nr 与/cc 佟丽娅/nr 的/ude1 婚礼/n 邀请函/n ，/w 主题/n 为/p “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w ，/w 确定/v 他们/rr 将/d 于/p 16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n ，/w 届时/d 将/d 邀请/v 数百/m 圈内/d 好友/n 参加/v 。/w 因/p 之前/f 陈思诚/nr 在/p 被/pbei 询问/v 婚期/n 时/ng 说/v “/w 有/vyou (/w 孩子/n )/w 了/ule 就/d 结/v ”/w ，/w 因此/c 网友/n 认为/v 俩人/n 可能/v 是/vshi [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz 。/w 
13日一早/t ，/w 董璇/nr 、/w 高云翔/nr 、/w 郭京飞/nr 、/w 杜淳/nr 、/w 张歆艺/nr 、/w 张晓龙/nr 等/udeng 明星/nnd 陆续/d 现身/v [北京/ns 首都/n 机场/nis]/nt [3/m 号/q]/mq 航站楼/n ，/w 准备/v 飞往/v 日本/ns ，/w 中转/vn 到/v 大溪/ns 地/ude2 见证/n 这/rzv 对/p 新人/n 的/ude1 婚礼/n 。/w 据悉/v ，/w 为了/p 躲避/v 媒体/n ，/w 陈思诚/nr 与/cc 佟丽娅/nr 前/f 一日/t 已/d 飞/vi 到/v 目的地/n 。/w 
董璇/nr 、/w 高云翔/nr 夫妇/n 与/cc 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 的/ude1 私交/n 一向/d 很好/ad ，/w 董璇/nr 13日/t 早上/t 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 透露/v ，/w 她/rr 也/d 是/vshi 不久/d 前/f 才/d 知道/v 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 要/v 结婚/vn 的/ude1 消息/n ，/w 当时/t 感觉/n 挺/d 突然/ad 的/ude1 ，/w 因为/c 俩人/n 一直/d 很/d 低调/n 。/w 
陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 因/p 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 擦/v 出/vf 火花/n ，/w 佟丽娅/nr 凭著/nz 演出/vn 热/a 播/v 剧/n 《/w 宫/ng 》/w 走红/vi ，/w 成为/v 当/p 红/a 明星/nnd 。/w 
