昨天/t 上午/t 9时/t ，/w 陕西/ns 富平/nz [产科/nit 医生/nnt]/nz 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 案/ng 在/p [渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [公开/ad 宣判/v]/nz 。/w 张淑侠/nr 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 一审/b 被判/v 处死刑/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 法院/nis 称/v 因/p 其/rz 罪行/n 十分/d 严重/a 从严/d 惩处/v 。/w 张淑侠/nr 表示/v 将/d 考虑/v 是否/v 上诉/vn 。/w 前往/v 法庭/nis 旁听/v 的/ude1 第一/m 报案人/n 来国峰/nr 表示/v ，/w 对/p 判决/v 结果/n 满意/v ，/w 但/c [无法/v 原谅/v]/nz 张淑侠/nr 。/w 另外/c ，/w 来国峰/nr 已经/d 起诉/v [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth ，/w 目前/t 正在/d 等待/v 立案/vn 。/w 
法院/nis [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 名/q 成立/vi 
昨天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 位于/v [陕西省/ns 渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [二/m 楼/n]/mq 大/a 法庭/nis ，/w [渭南/ns 中/f 院/n]/nt 对/p 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 案/ng 一审/b [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 并/cc 在/p 其/rz 官方/n 微博/n 上/f 进行/vn 直播/vn 。/w 随后/d ，/w [渭南/ns 中/f 院/n]/nt 官网/n 公开/ad 了/ule 法院/nis 判决书/n ，/w 并/cc 表示/v ，/w 宣判/v 后/f 张淑侠/nr 未/d 明确/a 表示/v 是否/v 上诉/vn 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 被告人/n 张淑侠/nr 以/p 获利/v 为/p 目的/n ，/w 将/d 多/a 名/q 婴儿/n 拐卖/v 给/p 潘/nz X/x 串/q 等/udeng 人/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 其/rz 所/usuo 犯罪/vn 名/q 成立/vi 。/w [公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v ，/w 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 致/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi 的/ude1 情节/n 不能/v 成立/vn ，/w 但/c 该/rz 名/q 婴儿/n 被/pbei 拐卖/v 后/f ，/w 潘/nz X/x 串/q 认为/v 该/rz 婴儿/n 已/d 死亡/vi ，/w 将/d 其/rz 抛弃/v 在/p 垃圾/n 沟/n 内/f ，/w 张淑侠/nr 应/v 承担/v 该/rz 婴儿/n 被/pbei 抛弃/v 无法/v 找到/v 的/ude1 责任/n 。/w 
被告人/n 张淑侠/nr 身为/v [医务/b 人员/n]/nz ，/w 利用/v 诊疗/vn 之/uzhi 便/d ，/w 采取/v 编造/v 婴儿/n 感染/v 难以/d 治愈/v 疾病/n 、/w 身体/n 有/vyou 畸形/n 等/udeng 手段/n ，/w 拐卖/v 新生/n 婴儿/n 多/a 人/n ，/w 其/rz 行为/n 违背/v 职业道德/n 和/cc 社会/n 伦理/n ，/w [主观/a 恶性/b]/nz 极大/a ，/w 社会/n 影响/vn 恶劣/a ，/w 情节/n [特别/d 严重/a]/nz ，/w 张淑侠/nr 虽/c 有/vyou 坦白/v 情节/n ，/w 但/c 综合/vn 全/a 案/ng [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 依法/d 应/v 从严/d 惩处/v 。/w 
依照/p 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w 相关/vn 法规/n ，/w 判/v 被告人/n 张淑侠/nr 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 判处/v 死刑/n ，/w 缓期/vi 二年/t 执行/v ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 
张淑侠/nr 的/ude1 辩护人/nnt 金韬/nr 律师/nnt 表示/v ，/w 他们/rr 对/p 整个/b 宣判/v 过程/n 表示/v 满意/vn ，/w 但/c 对/p 辩护人/nnt 提出/v 的/ude1 减刑/vn 情节/n 多数/a 未/d 被/pbei 采纳/v 表示/vn 遗憾/a ，/w 他们/rr 认为/v 量刑/vn 过重/v 。/w 对于/p 是否/v 上诉/vn ，/w 金韬/nr 律师/nnt 表示/v 要/v 和/cc 张淑侠/nr 商议/v 后/f 才能/n 决定/v 。/w 
专家/nnt 其他/rzv 报案/vi 若/c 查实/v 仍/d 可/v 追责/nz 
据/p 当地/s 警方/n 透露/v ，/w 截至/v 2013年8月9日/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 接到/v 群众/n 报案/vi [55/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 张淑侠/nr 的/ude1 [26/m 起/vf]/mq ，/w 立案/vi 查实/v [6/m 起/vf]/mq ，/w 其他/rzv 正在/d 核查/vn 中/f ，/w 张淑侠/nr 等/udeng [9/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
[中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 刑/n 诉法/nz 教授/nnt 洪道德/nr 认为/v ，/w 涉及/v 张淑侠/nr 的/ude1 报案/vn 有/vyou [26/m 起/vf]/mq ，/w 警方/n 立案/vi 查实/v 的/ude1 有/vyou [6/m 起/vf]/mq ，/w 虽然/c 张淑侠/nr 被/pbei 判处/v 死缓/n ，/w 今后/t 若/c 发现/v 新的/a [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 依据/n 刑法/n 规定/n ，/w 仍/d 可以/v 继续/v 追究/vn 其/rz [法律/n 责任/n]/nz ，/w “/w 适用/vi [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 的/ude1 制度/n ，/w 以/p 确定/v 她/rr 最终/d 的/ude1 刑罚/n 有/vyou 多少/ry ”/w 。/w 
