杜淳/nr 将/d 任/v 佟丽娅/nr 陈思成/nr 婚礼/n 伴郎/nnt 
人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 1月16日/t ，/w 演员/nnt 杜淳/nr 应邀/vi 在/p 佟丽娅/nr 陈思成/nr 大婚/nz 上/f 继续/v 自己/rr 的/ude1 伴郎/nnt 之旅/nz 。/w 据悉/v ，/w 杜淳/nr 曾/d 担任/v 董璇/nr 高云翔/nr 、/w 李小璐/nr 贾乃亮/nr 、/w 陈赫/nr 许婧/nr 、/w 王雷/nr 李小萌/nr [四/m 场/qv]/mq 婚礼/n 的/ude1 伴郎/nnt ，/w 这/rzv 已/d 是/vshi 他/rr [第五/m 次/qv]/mq 担任/v 伴郎/nnt ，/w 令/v 粉丝/nf 不禁/d 调侃/v ，/w “/w 杜淳/nr 你/rr 是/vshi 要/v 把/pba 伴郎/nnt 事业/n [进行/vn 到底/d]/nz 么/y ？/w ”/w 
