“/w 少女/n ”/w 刘晓庆/nr 。/w 
《/w 隋唐英雄/nrf 1/m 、/w 2/m 》/w 作为/p 2013年/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 开/v 年/qt 大/a 剧/n ，/w 创下/v 了/ule [中国/ns 电视剧/n]/nz 的/ude1 多个/mq “/w 最/d ”/w 的/ude1 记录/vn 。/w 记者/nnt 了解到/v 该剧/r 的/ude1 续集/n 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 将/d 再次/d 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 作为/p 开/v 年/qt 大/a 剧/n 热闹/a 播出/v ，/w 张卫健/nr 、/w 郑国霖/nr 、/w 刘晓庆/nr 等/udeng 原班人马/n [再/d 续/v 前缘/n]/nz ，/w 刘晓庆/nr 更是/d 扮演/v [16/m 岁/qt]/mq 少女/n 虐恋/nz 郑国霖/nr 。/w 
这次/r 张卫健/nr 在/p 剧中/n [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz ，/w 扮演/v [混世魔王/n 程咬金/nr]/nz 父子/n 。/w 对此/d ，/w 张卫健/nr 笑/v 说/v ：/w “/w 分/qt 饰/v 两个人/mq 不是/c 忧郁症/nz ，/w 是/vshi [精神/n 分裂/vi]/nz ！/w 有/vyou 机会/n 大家/rr 可以/v 在家/vi 试试/v 一/m 会演/vn 爸爸/n ，/w 一/m 会演/vn 儿子/n ，/w 试试/v 就/d 知道/v 多/a 可怕/a 了/ule ，/w 但是/c 很/d 过瘾/a 。/w ”/w 在/p 《/w 隋唐英雄/nrf 1/m 、/w 2/m 》/w 中/f 饰演/v 萧皇后/nr 的/ude1 刘晓庆/nr 再次/d 出演/v 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w ，/w 要/v 与/cc 比/p 自己/rr 小/a [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑国霖/nr 上演/v 一段/mq 旷世/nz 恋情/n 。/w 在/p 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 中/f 刘晓庆/nr 再次/d 挑战/vn 年龄/n 跨度/n 扮演/v 一位/mq [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 少女/n ，/w 日前/t 曝光/vi 的/ude1 一组/mq 剧照/n 中/f ，/w 郑国霖/nr 拥吻/nz 着/uzhe 身穿/v 红衣/n 的/ude1 刘晓庆/nr ，/w 并/cc 温柔/a 称呼/n 刘晓庆/nr 为/p “/w 傻丫头/nz ”/w ，/w 让/v 网友/n 激/v 呼/v “/w 受不了/al ”/w ！/w [武汉/ns 晨报/n]/nz (/w 记者/nnt 刘婧/nr )/w 
