史无前例/bl ，/w 香港/ns 多/a 位/q 女星/nnd 模特/nnt 集体/n 走光/nz ，/w 令人/v 愕然/a ！/w 13日/t ，/w 一年一度/bl 的/ude1 香港/ns 时装/n 节/q 伴着/v 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 大型/b 时装秀/nz “/w 香港·华丽秀/nrf ”/w 在/p [香港/ns 会展/n 中心/nis]/nt 揭幕/vi 。/w [如此/rzv 美丽/a]/nz 盛事/n ，/w 却/d 出现/v 令人/v 啼笑皆非/vl 的/ude1 插曲/n —/w —/w 因为/c 主办方/nz 的/ude1 失误/vn ，/w 在/p 背景/n 板/ng 前/f 地面/n 安/ag 了/ule 一块/s 长条/n 形/ng 的/ude1 镜面/n 装饰/vn ，/w 结果/n ，/w 一/m 众/ag 女星/nnd [春光/n 乍/d 泄/vg]/nz 。/w 
幸亏/d GiGi/x 和/cc CoCo/x 都/d 长裙/n 裹/v 身/ng ，/w 周汶锜/nr 也/d 是/vshi [一/d 袭/v]/mq 裤装/nz ，/w 逃过/v 一劫/nz 。/w 但/c 其他/rzv 短裙/n 打扮/v 的/ude1 女星/nnd 就/d 没/d 那么/c 好彩/nz 了/ule ，/w 模特儿/nnt 陈瑞莹/nr 和/cc 前/f 亚姐/nz 陈绮明/nr 纷纷/d 中招/nz 露底/v ，/w 江若琳/nr 最/d 惨/a ，/w 被/pbei 地上/s 镜面反射/gp 露出/v 丁字裤/nz ，/w 甚至/d 卫生巾/n 。/w 而/cc 女星/nnd 们/k 对/p 发生/v 的/ude1 这/rzv 一切/rz 还/d 毫不/d 知情/vi 。/w 
