笔者/n 刚/d 从/p [陕西省/ns 旅游局/nis]/nto 获悉/v ，/w 靖边/ns “/w [小河/n 会议/n]/nz ”/w 景区/n 被/pbei 评为/v 国家/n [3/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 榆林市/ns 唯一/b 一家/n [红色/n 旅游/vn]/nz 达标/vi 国家/n [3/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 
依照/p 中华人民共和国/ns 《/w [旅游/vn 景区/n]/nz [质量/n 等级/n]/nz 的/ude1 划分/vn 与/cc 评定/vn 》/w 和/cc 《/w [旅游/vn 景区/n 质量/n 等级/n 评定/vn 管理/vn 办法/n]/nz 》/w ,/w 由/p [陕西省/ns 旅游局/nis]/nto [旅游/vn 景区/n]/nz [质量/n 等级/n]/nz 评定/v 委员会/nis 评定/v [小河/n 会议/n]/nz 景区/n 达到/v 国家/n [3/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 标准/n ，/w 被/pbei 正式/ad 批准/v 为/p 国家/n [3/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w 这/rzv 标志着/v 该县/r 的/ude1 [红色/n 旅游/vn]/nz 站/vi 在/p 了/ule 一个/mq 新的/a 历史/n 起点/n 上/f 。/w 
“/w [小河/n 会议/n]/nz ”/w 景区/n 位于/v 榆林市/ns 靖边县/ns 小河乡/ns 。/w 1947年/t ，/w 毛泽东/nr 、/w 周恩来/nr 等/udeng 老一辈/n [无产阶级/n 革命家/nnd]/nnd [转战/v 陕北/ns]/nz 时/ng ，/w 在/p 靖边/ns 小河/n 生活/vn 战斗/vn 了/ule [47/m 个/q]/mq 日日夜夜/n ，/w 并/cc 在/p 此/rzs 召开/v 了/ule 著名/a 的/ude1 “/w [小河/n 会议/n]/nz ”/w ，/w 吹响/v 了/ule 全国/n 解放战争/n 由/p [战略/n 防御/vn]/nz 转入/v [战略/n 进攻/vn]/nz 的/ude1 号角/n 。/w [小河/n 会议/n]/nz 旧址/n 在/p 1997年/t 被/pbei 省委/nis 确定/v 为/p [爱国主义/n 教育/vn 基地/nis]/nz ，/w 2003年/t 被/pbei 省政府/n 公布/v 为/p [第四/m 批/q]/mq [省级/b 重点/n]/nz [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 2012年/t 被/pbei [延安/ns 干部/nnt 学院/nis]/nt 列为/v 现场/s 体验/v 教学/vn 点/qt ，/w 是/vshi 榆林市/ns [第/m 一批/mq]/mq 市级/b [革命/vn 传统/n 教育/vn]/nz 基地/nis 。/w 2013年12月25日/t 被/pbei 正式/ad 批准/v 为/p 国家/n [3/m A/x]/mq 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 
为了/p 打造/v 这/rzv 一/m 红色/n [旅游/vn 景区/n]/nz ，/w 从/p 2008年/t 开始/v ，/w 靖边县/ns 投资/vn [31/m ./w 5/m 万元/q]/mq 启动/v [第一/m 期/qv]/mq 工程/n ，/w 征/v 回/v [小河/n 会议/n]/nz 旧址/n [15/m 孔/n]/mq 窑洞/n ，/w [3/m ./w 7/m 亩/q]/mq 土地/n 。/w 2011年/t 经/p 省/n 文物局/nis 批准/v ，/w 依照/p 省/n 古建/n 设计院/nis [设计/vn 方案/n]/nz ，/w 投资/vn [98/m ./w 9/m 万元/q]/mq 对/p [小河/n 会议/n]/nz 旧址/n 进行/vn 维护/v ，/w 总投资/nz [2700/m 万元/q]/mq 回/v 征/v 了/ule [小河/n 会议/n]/nz 旧址/n 重点/n 保护区/n [73/m ./w 3/m 亩/q]/mq 土地/n ，/w 用于/v 建设/vn 广场/n 、/w 停车场/n 、/w 休闲/vn 、/w 游客/n 接待/v 中心/nis 等/udeng 设施/n 。/w 2012年11月1日/t [小河/n 会议/n]/nz 正式/ad 开馆/v ，/w 每日/r 平均/a 接待/v 游客/n [100/m 人次/qv]/mq 。/w 樊悦/nr 
