王诗龄/nr 与/cc 李谷一/nr 搭档/n 湖南/ns 台/q 春晚/n 主持/v 
每年/r 的/ude1 央视/j 春晚/n 上/f ，/w 李谷一/nr 都会/n 上演/v 压轴/nz 大戏/n 《/w [难忘/a 今宵/t]/nz 》/w ，/w 她/rr 在/p 83年/t 春晚/n 上/f 那首/nz 《/w 乡恋/nz 》/w 更是/d 舞台/n 上/f 的/ude1 经典之作/n 。/w 1月23日/t ，/w 这位/r 湘/b 籍/ng 民歌/n 艺术家/nnt 将/d 现身/v 湖南/ns 春晚/n 舞台/n ，/w 通过/p 高科技/n 和/cc 30年前/t 的/ude1 自己/rr 同台/vd 演绎/v 《/w 乡恋/nz 》/w 。/w 
据/p 记者/nnt 了解到/v ，/w 不同/a 于/p 以往/t 的/ude1 舞台/n 表现/v 形式/n ，/w 为了/p 更好/d 地/ude2 向/p 观众/n 展现/v 多元化/vn 的/ude1 表现/vn 形式/n ，/w 这个/rz 节目/n 舞美/n 细节/n ，/w 将/d 利用/v 光影/n 技术/n 展现/v [二/m 人/n]/mq 同台/vd 的/ude1 特别/d 效果/n 。/w 此前/t 周杰伦/nr 在/p 演唱/v 会上/n ，/w 也/d 曾/d 利用/v 这/rzv 一/m 技术/n 和/cc 邓丽君/nr 上演/v 过/uguo [隔/v 空/ng 对唱/vn]/nz 的/ude1 好戏/n 。/w 除了/p 在/p 舞台/n 上/f 与/cc 30年前/t 的/ude1 自己/rr ，/w 再次/d [隔/v 空/ng 对唱/vn]/nz 经典之作/n 外/f ，/w 李谷一/nr 还/d 将/d 带着/vn 小/a 可爱/a 王诗龄/nr 一起/s 为/p 大家/rr 带来/v 创意/n 主持/v 。/w 据/p 导演/nnt 组/n 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 这次/r 的/ude1 颠覆/vn 主持/v 非常/d 有意思/al ，/w 有/vyou 很多/m 小/a 的/ude1 游戏/n 环节/n 和/cc 观众/n 一起/s 互动/vn 。/w 
此外/c ，/w 除/p 李谷一/nr 以外/f ，/w 还/d 将/d 有/vyou 多/a 位/q 著名/a 的/ude1 湘/b 籍/ng 民歌手/nnd 也/d 将/d 加盟/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春晚/n ，/w 几代/mq 湘/b 籍/ng 民歌/n 天后/nz 将/d 首次/m 在/p 湖南/ns 春晚/n 荧屏/n 上/f 团聚/vi 。/w (/w 记者/nnt 刘惠玲/nr )/w 

