花/n 50万/m 在/p [4/m S/x]/mq 店/n 买辆/nz 新/a 车/n ，/w 开/v 了/ule 快/a 一年/mq 却/d 突然/ad 发现/v 新/a 车/n 在/p 购买/v 前/f 就/d 被/pbei 修/v 过/uguo 两次/mq ，/w 这样/rzv 的/ude1 怪事/n 怎么/ryv 听/v 都/d 不/d 靠谱/nz 。/w 可/v 家住/v 咸阳市/ns 的/ude1 李先生/nr 最近/t 就/d 真/a 碰到/v 了/ule ，/w 现在/t 只要/c 一/m 看见/v 他/rr 的/ude1 新/a 车/n 就/d 来/vf 气/n 。/w 
李先生/nr 2013年三月/t 从/p 咸阳/ns 跑到/v 西安市/ns 北二环/nz 一家/n 奥迪/n [4/m S/x]/mq 店/n 看车/v ，/w 恰好/d 碰到/v 店/n 里/f 搞/v 活动/vn ，/w 就/d 以/p [50/m 万元/q]/mq 的/ude1 优惠价/n 购买/v 了/ule 一辆/mq 奥迪/n A6/x 轿车/n 。/w 前/f 几天/mq ，/w 李先生/nr 把/pba 车/n 开/v 到/v [4/m S/x]/mq 店/n 准备/v 保养/vn 时/ng ，/w 维修部/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 一句话/l 让/v 他/rr 大吃一惊/vl 。/w 
奥迪车/n 车主/n 李先生/nr ：/w 他/rr 问/v 我/rr 这个/rz 车/n [什么/ry 时候/n]/nz 买/v 的/ude1 ，/w 我/rr 说/v 是/vshi 2013年3月份/t ，/w 他/rr 说/v 不/d 可能/v ，/w 然后/c 他/rr 打开/v 我/rr 的/ude1 车/n 保养/v 手册/n ，/w 看/v 了/ule 章/q 子/ng 后/f 给/p 我/rr 说/v 不/d 对/p ，/w 你/rr 的/ude1 车/n 是/vshi 2012年/t 买/v 的/ude1 。/w 
明明/d 是/vshi 2013年3月/t 买/v 的/ude1 车/n ，/w 怎么/ryv 成/v 了/ule 2012年8月/t ？/w 李先生/nr 仔细/ad 查看/v 了/ule [车辆/n 保养/vn]/nz 手册/n ，/w 在/p 交/v 车/n 完成/v 时间/n 上/f 加盖/nrf 的/ude1 印章/n 的确/d 显示/v 为/p 2012年8月30/t 号/q ，/w 而且/c 在/p [4/m S/x]/mq 店/n 的/ude1 维修/vn 记录/v 上/f ，/w 显示/v 这/rzv 辆车/q 分别/d 在/p 2012年3月29/t 号/q 和/cc 12月27/t 号/q 两次/mq 送/v 修/vn ，/w 还/d 更换/v 过/uguo 电瓶/n ，/w 可/v 这/rzv 一切/rz 李先生/nr 却/d 一点/mq 都/d 不/d 知道/v 。/w 
奥迪车/n 车主/n 李先生/nr ：/w 就算/d 事实/n 是/vshi 这样/rzv ，/w 我/rr 在/p 购买/v 的/ude1 时候/n 作为/p [销售/vn 人员/n]/nz ，/w 你/rr 应该/v 有/vyou [告知/v 义务/n]/nz 。/w 
为/p 这/rzv 事/n 李先生/nr 两次/mq 找/v 过/uguo 店家/n ，/w 对方/n 都/d 表示/v 这/rzv 辆车/q 是/vshi 全新/b 的/ude1 ，/w 没有/v 问题/n ，/w 可/v 同时/c 又/d 答应/v 给/p 李先生/nr 一些/mq 补偿/vn 。/w 
奥迪车/n 车主/n 李先生/nr ：/w 昨天/t 他们/rr 一个/mq 总监/nnt 给/p 我/rr 回复/v 是/vshi 送/v 一副/mq 车垫/nz ，/w 送/v 两次/mq 保养/vn 。/w 
既然/c 没问题/nz ，/w 为何/ryv 又/d 送/v 东西/n 又/d 送/v 保养/vn 呢/y ？/w 李先生/nr 说/v ，/w 这/rzv 辆车/q 买/v 回家/vn 没/d 多久/ryt 就/d 出/vf 过/uguo 几次/mq 小/a 问题/n ，/w 再/d 加上/v 这些/rz “/w 早产/vi ”/w 记录/v ，/w 让/v 他/rr 越/d 琢磨/v 越/d 心慌/a 。/w 
奥迪车/n 车主/n 李先生/nr ：/w 到底/d 这个/rz 车/n 是不是/v 二手车/n ，/w 不是/c 说/v 在乎/v 你/rr 的/ude1 一副/mq 垫子/n 和/cc 两次/mq 保养/vn ，/w 五十万/m 买/v 个/q 二手车/n ，/w 这个/rz 事情/n 不管/c 是/vshi 谁/ry 都/d 不/d 接受/v 。/w 
为了/p 弄清/v 这/rzv ，/w 李先生/nr 今天/t [第三/m 次/qv]/mq 从/p 咸阳/ns 来到/v 西安市/ns 北二环/nz 这家/r 奥迪/n [4/m S/x]/mq 店/n ，/w 可/v [销售/vn 经理/nnt]/nnt 的/ude1 解释/vn 还是/c 让/v 他/rr 很难/d 相信/v 。/w 
记者/nnt :/w 李先生/nr 买/v 的/ude1 这个/rz 车/n 是/vshi 新/a 车/n 吗/y ？/w 
[一汽/n 奥迪/n]/nz 陕西/ns 新/a 丰泰/nz [4/m S/x]/mq 店/n [销售/vn 经理/nnt]/nnt 许中正/nr ：/w 是/vshi 啊/y 。/w 
记者/nnt :/w 没问题/nz 是/vshi 吧/y ？/w 
[一汽/n 奥迪/n]/nz 陕西/ns 新/a 丰泰/nz [4/m S/x]/mq 店/n [销售/vn 经理/nnt]/nnt 许中正/nr ：/w 对/p 啊/y 。/w 
记者/nnt :/w 肯定/v 是/vshi 2013年/t 才/d 买/v 的/ude1 车/n ？/w 
[一汽/n 奥迪/n]/nz 陕西/ns 新/a 丰泰/nz [4/m S/x]/mq 店/n [销售/vn 经理/nnt]/nnt 许中正/nr ：/w 对/p 啊/y 。/w 
记者/nnt :/w 那/rzv 2012年/t 两次/mq 保修/vn 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ？/w 
[一汽/n 奥迪/n]/nz 陕西/ns 新/a 丰泰/nz [4/m S/x]/mq 店/n [销售/vn 经理/nnt]/nnt 许中正/nr ：/w 三月份/t 应该/v 是/vshi 到/v 店/n 时候/n 我们/rr 做/v 了/ule 整车/n 检测/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 第一次/mq 。/w 
记者/nnt :/w 那/rzv 十二月份/t 那个/rz 怎么/ryv 解释/v ？/w 
[一汽/n 奥迪/n]/nz 陕西/ns 新/a 丰泰/nz [4/m S/x]/mq 店/n [销售/vn 经理/nnt]/nnt 许中正/nr ：/w 十二月份/t 换/v 电瓶/n 就/d 更/d 简单/a 了/ule ，/w 因为/c 每一个/mq 车/n 到/v 店/n 会/v 有一个/mq 库存/n 的/ude1 时间/n ，/w 没/d 销售/vn 前/f 我们/rr 会/v 对/p 车/n 油路/n 、/w 电路/n 一些/mq 功能/n [进行/vn 检查/vn]/nz 进行/vn 整备/v ，/w 保证/v 交到/v 顾客/n 之前/f 是/vshi 完好/a 的/ude1 。/w 
记者/nnt :/w 那/rzv 在/p 交/v 车/n 的/ude1 时候/n 有/vyou 没有/v 告诉/v 这位/r 先生/n 这个/rz 车/n 是/vshi 换过/nz 电瓶/n 的/ude1 ？/w 
[一汽/n 奥迪/n]/nz 陕西/ns 新/a 丰泰/nz [4/m S/x]/mq 店/n [销售/vn 经理/nnt]/nnt 许中正/nr ：/w 这个/rz 我/rr 下来/vf 要/v 核实/vn 。/w 
按照/p [销售/vn 经理/nnt]/nnt 所/usuo 说/v ，/w 这些/rz “/w 早产/vi ”/w 维修/vn 记录/v 都/d 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 他们/rr 店/n 所有/b 车/n 都/d 这样/rzv 操作/vn ，/w 可是/c 作为/p 消费者/n ，/w 李先生/nr 购买/v 商品/n 有/vyou 知情权/nz ，/w [4/m S/x]/mq 店/n 卖车/nz 的/ude1 时候/n 为什么/ryv 只字不提/vl ？/w 
记者/nnt :/w 您/rr 跟/p 我/rr 解释/v 一下/mq 这个/rz 交/v 车/n 章/q 子/ng 为什么/ryv 是/vshi 2012年8月30/t 号/q 盖/v 的/ude1 ？/w 
[一汽/n 奥迪/n]/nz 陕西/ns 新/a 丰泰/nz [4/m S/x]/mq 店/n [销售/vn 经理/nnt]/nnt 许中正/nr ：/w [没有/v 必要/a]/nz 给/p 你们/rr 解释/v 。/w 
[没有/v 必要/a]/nz 给/p 你/rr 解释/v ！/w 撂下/v 这/rzv 句话/q 后/f ，/w 所有/b [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 站/vi 的/ude1 远远/d 的/ude1 不/d 搭理/v ，/w 李先生/nr 就/d 这样/rzv 被/pbei 晾/v 在/p 大厅/n 里/f [十几/m 分钟/qt]/mq ，/w 因为/c 还有/v 急事/n ，/w 李先生/nr 只好/d 先/d 返回/v 咸阳/ns ，/w [第三/m 次/qv]/mq 维权/n 仍/d 以/p 失败/vi 告终/vi 。/w （/w [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 《/w 第一/m 新闻/n 》/w ）/w 
