“/w 电工/nnt 师傅/nnt 把/pba 线路/n 这么/rz 一/m 改/v ，/w 相当于/v 有/vyou 了/ule [备用/vn 电源/n]/nz 似/vg 得/ude3 ，/w 天/qt 再/d 冷/a 也/d 不用/d 担心/v 跳闸/vi 了/ule ，/w 我们/rr 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 也/d 就/d 有/vyou 了/ule 保障/vn 了/ule ，/w 真是/d 一个/mq 名副其实/vl 的/ude1 暖冬/n 。/w ”/w 1月11日/t ，/w 面对/v 主动/ad [上门/vi 服务/vn]/nz 的/ude1 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [榆林/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 客服/nz 人员/n ，/w [德隆/nrf 焦化/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 负责人/nnt 苏世强/nr 感激/v 地/ude2 说/v 。/w 当天/t ，/w 国网/nz [榆林/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 客户服务/gi 人员/n 所/usuo 辖/v 企业/n 自/p 管/v 线路/n 、/w 设备/n 进行/vn 隐患/n 排查/v ，/w 确保/v 企业/n 用/p 上/f 安全/an 电/n 、/w 放心/v 电/n 。/w 
进入/v 2014年/t ，/w 榆林/ns 气温/n 不断/d 下降/vi ，/w [用电/n 负荷/n]/nz 不断/d 攀升/v 。/w 为/p 确保/v 煤矿/nis 、/w 化工厂/nis 、/w 焦化厂/nis 、/w 电石/n 厂/n 、/w 铁路/n 供用电/vn 安全/an ，/w 国网/nz [榆林/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 从/p 1月3日/t 开始/v 根据/p 各/rz 企业/n 及/cc 重要/a 客户/n 用电/n 需求/n ，/w 逐/vg 家/q 逐户/d 上门/vi 提供/v 对/p 重要/a 客户/n 的/ude1 “/w 暖冬/n 服务/vn ”/w 。/w 客户服务/gi 人员/n 走进/v 企业/n 配电室/n 、/w 生产/v 车间/n 、/w 井/n 下/f 巷道/n 对/p 供电/vn 设备/n 井/n 下/f 全面/ad 的/ude1 专业/n “/w 诊断/vn 体检/vn ”/w ，/w 及时/ad 开/v 出/vf “/w 医治/v 处方/n ”/w ，/w 迅速/ad 排除/v [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 指导/v 企业/n 电工/nnt [节约/v 用电/n]/nz 、/w [科学/n 用电/n]/nz 、/w [安全/an 用电/n]/nz 。/w 
截至/v 1月12日18时/t ，/w 该/rz 公司/nis 已/d 为/p [113/m 家/q]/mq 企业/n 进行/vn 了/ule 上门/vi 用电/n 服务/vn ，/w 将/d 冬季/t [安全/an 用电/n]/nz 资料/n 发放/v 到/v 客户/n 手中/s 进行/vn 解疑释惑/l ，/w 切实/ad 提高/v 了/ule 企业/n [安全/an 用电/n]/nz 意识/n 。/w （/w 宋诗睿/nr 张晶杜/nr 妍/nz ）/w 
