韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 中文网/nz 1月14日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w GDP1/x [万亿/q 美元/q]/mq 中国/ns 广东省/ns 直逼/v 韩国/nsf 的/ude1 秘密/n 笔者/n 去年年末/t 前往/v [广东省/ns 深圳市/ns 万象城/nr 百货商店/n]/nt ，/w 从/p 正门/n 进/vf 后门/n 出/vf 就要/d [15/m 分钟/qt]/mq ，/w 看上去/v 比/p [首尔/ns 小/a 公/ng 洞/n 乐天/a 百货商店/n]/nt 大/a [3/m 倍/q]/mq 以上/f 的/ude1 一层/mq 卖场/nz 到处/d 是/vshi 全球/n [奢侈/a 品牌/n]/nz 专卖店/nis 。/w 如此/rzv 大/a 的/ude1 商店/nis ，/w 顾客/n 依然/d 摩肩接踵/vl 。/w 看到/v 这/rzv 一幕/nz ，/w 说/v [中国/ns 经济/n]/nz 不景气/a 真/a 让/v 人/n 难以置信/vl 。/w 
同行/n 的/ude1 韩国/nsf 企业家/nnt 李昌燮/nr (/w 音/n )/w 说/v “/w 中国/ns 出现/v 了/ule 另一个/mq ‘/w 韩国/nsf ’/w ”/w ，/w 广东/ns 去年/t GDP/x 突破/v [1/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 几乎/d 与/cc 韩国/nsf 持平/vi 。/w 省政府/n 1月2日/t 推测/v ，/w 广东/ns GDP/x 将/d 比/p 前一年/mq 增加/v 8.5%/m 。/w 在/p 1998年/t 超越/v 新加坡/nsf 、/w 2003年/t 超越/v 香港/ns 、/w 2007年/t 超越/v 台湾/ns 等/udeng 地/ude2 之后/f ，/w 广东/ns 即将/d 赶上/v [亚洲/ns 四小龙/nz]/nz 中/f 仅存/nz 的/ude1 韩国/nsf 。/w 
某/rz [中国/ns 经济/n]/nz 专家/nnt 表示/v ，/w “/w 相比/vi [产业/n 规模/n]/nz ，/w 质量/n 方面/n 的/ude1 变化/vn 更/d 值得/v 关注/vn ”/w 。/w 是/vshi 服务业/n 和/cc 内需/n 市场/n 创造/v 了/ule 今天/t 的/ude1 广东/ns ，/w 而/cc 非/b 制造业/n 和/cc 出口/vn 。/w 他/rr 说/v 广东/ns GDP/x 中/f 的/ude1 消费/vn 贡献率/n (/w 54.4%/m )/w 首次/m 超过/v 50%/m 。/w 万象城/nr 的/ude1 消费/vn 热潮/n 堪称/v 助推/vn 广东/ns 进入/v [万亿/q 美元/q]/mq 俱乐部/nis 的/ude1 头等/b 功臣/n 。/w 广东/ns 作为/p 改革开放/v 的/ude1 始发地/n ，/w 为/p 习近平/nr 时代/n 的/ude1 [中国/ns 经济/n]/nz 指出/v 了/ule 一条/mq 以/p “/w 通过/p 消费/vn 促/v 增长/vn ”/w 为/p 核心/n 的/ude1 未来/t 发展/v 道路/n 。/w 
西部/f 重庆/ns 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz 也/d 正/d 明显/a 变化/vn 。/w 素有/v “/w 重庆/ns 明洞/ns ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 解放碑/ns 地区/n 异常/a 华丽/a ，/w 可/v 媲美/vi 纽约/nsf 或/c 香港/ns 。/w 这里/rzs 到处/d 可见/c [奢侈/a 品牌/n]/nz 专卖店/nis 。/w 东部/f 的/ude1 消费/vn 热潮/n 正/d 蔓延/vi 至/p [中国/ns 西部/f]/nz 。/w 
但/c 卖场/nz 中/f 很难/d 找到/v 韩国/nsf 品牌/n 。/w 在/p 重庆/ns 某/rz 家电/n 卖场/nz ，/w 虽然/c 三星/ntc 还/d 坚守/v 在/p 入口/n ，/w LG/x 却/d 已/d 被/pbei 挤到/v 角落/n 。/w 曾/d 是/vshi 业界/n 强者/n 的/ude1 LG/x [智能/n 手机/n]/nz 根本/a 无法/v 找到/v ，/w 令人/v 感到/v 如今/t 的/ude1 时代/n ，/w 不/d 小心/a 就/d 会/v 失去/v 数十年/mq 累积/v 的/ude1 市场/n 。/w [韩国/nsf 外国语/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 吴承烈/nr 认为/v ，/w 在/p 制造业/n 领域/n ，/w 韩国/nsf 会/v 被/pbei 中国/ns 本土/n 企业/n 迎头赶上/vl ，/w 在/p [消费/vn 市场/n]/nz ，/w 韩国/nsf 品牌/n 又/d 会/v 被/pbei 国外/s [高端/nz 品牌/n]/nz 排挤/v ，/w 很可能/nz 沦为/v 夹心/b 三明治/nf 。/w 
