杨幂/nr 日前/t 大婚/nz ，/w 与此同时/c ，/w 却/d 有/vyou 一部/mq 名为/v 《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w 的/ude1 古装片/n 宣布/v 将/d 于/p 1月17日/t 公映/v —/w —/w 影片/n 的/ude1 主演/v 是/vshi 杨幂/nr 和/cc 冯绍峰/nr ，/w 实际/n 拍摄/v 年份/n 竟然/d 是/vshi 2004年/t ！/w 此片/r 近日/t 突发/vn 一则/c 预告片/nz ，/w 片中/s 有/vyou 一段/mq 是/vshi 杨幂/nr 含泪/vd 答应/v 冯绍峰/nr “/w 做/v 一个/mq 快乐/a 的/ude1 新娘/n ”/w ，/w 联想/vi 杨幂/nr 近日/t 大婚/nz ，/w 个/q 中/f 意味/n 颇/d 耐人寻味/vl 。/w 此事/r 引起/v 了/ule 杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr 以及/cc 冯绍峰/nr 的/ude1 粉丝/nf 的/ude1 不满/an 。/w 
多年/mq “/w 老/a 片/q ”/w 突/vg 公映/v 
《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w 在/p 月初/t 开始/v 为/p 公映/v 造势/v ，/w 但/c 影片/n 海报/n 却/d 让/v 粉丝/nf 觉得/v “/w 天/qt 雷/n 滚滚/z ”/w 。/w 海报/n 中/f ，/w 杨幂/nr 和/cc 冯绍峰/nr 显然/ad 太/d 过/uguo “/w 年轻/a ”/w ，/w 稚嫩/a 的/ude1 样子/n 令人/v 心/n 生/v 怀疑/vn ：/w 这/rzv 所谓/v 的/ude1 “/w 新片/n ”/w 究竟/d 啥/ry 时候/n 拍/v 的/ude1 啊/y ？/w 之后/f 便/d 有/vyou 媒体/n 挖出/vf 《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w 的/ude1 老底/n ，/w 原来/d 此/rzs 乃/v 杨幂/nr 和/cc 冯绍峰/nr 10年前/t 所/usuo 拍/v 的/ude1 [电视/n 电影/n]/nz ，/w 据说/v 从未/d 在/p 电视台/nis 播放/v 过/uguo ，/w 甚至/d 连/ulian 导演/nnt 本人/rr 都/d 没/d 看过/v 成片/vn 。/w 
10年前/t ，/w 杨幂/nr 才/d [17/m 岁/qt]/mq ，/w 冯绍峰/nr 也/d 才/d [25/m 岁/qt]/mq ！/w 那时/rzt 两人/mq 还/d 没/d 合作/vn 《/w 宫锁心玉/nrf 》/w ，/w 女方/n 未/d 识/v 刘恺威/nr ，/w 男方/n 没/d 牵手/vi 倪妮/nr …/w …/w 10年前/t 的/ude1 老/a 片/q 被/pbei 拿来/vf 院线/nz 公映/v ，/w 这/rzv 事/n 还/d 真真/d 罕见/a ，/w 被/pbei 不少/m 业内人士/n 戏称/v 此/rzs 乃/v “/w 开/v 年/qt 第一/m 雷/n ”/w 。/w 
旧日/t “/w 桃花/n ”/w 又/d 重提/v 
比/p 业内人士/n 更/d 不满/an 的/ude1 是/vshi 杨幂/nr 和/cc 冯绍峰/nr 的/ude1 粉丝/nf 。/w 据说/v 杨幂/nr 在/p 片中/s 的/ude1 角色/n 名字/n 叫/vi “/w 桃花开/nz ”/w —/w —/w 还/d 能/v 再/d 俗气/an 一点/mq 吗/y ？/w 还有/v 冯绍峰/nr 那/rzv 头/n 脏乱/a 的/ude1 头发/n 和/cc 满脸/d 的/ude1 胡渣/nz —/w —/w 这/rzv 是/vshi 在/p 向/p 丐帮帮主/nnd 致敬/vi 吗/y ？/w 
更/d 让/v 粉丝/nf 愤怒/a 的/ude1 是/vshi ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 刚刚/d 结婚/vi ，/w 《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w 却/d 大/a 炒/v 当年/t 盛传/v 的/ude1 “/w 峰幂恋/nz ”/w ，/w 不少/m 关于/p 影片/n 的/ude1 消息/n 都/d 拿/v “/w 冯绍峰/nr 曾/d 为/p 杨幂/nr 动心/vi ”/w 做/v 噱头/n ，/w 电影/n 最新/a 预告片/nz 的/ude1 最后/f 一句/mq 台词/n “/w 我/rr 答应/v 了/ule 一个人/mq ，/w 要/v 做/v 快乐/a 的/ude1 新娘/n ”/w 更/d 令人/v 浮想联翩/vl 。/w 
不少/m 粉丝/nf 纷纷/d 抗议/vn ：/w “/w 这/rzv 电影/n 坚决/ad 不/d 看/v ！/w ”/w 连/ulian 台湾/ns 媒体/n 都/d 为/p 此事/r 惊动/v ，/w 刊登/v 了/ule 标题/n 为/p “/w 《/w 桃花开/nz 》/w 炒/v 假/a 恋情/n ，/w 峰幂/nz 粉丝/nf 火/n 大/a 抵制/v ”/w 的/ude1 报道/vn ，/w 文章/n 澄清/vi 冯绍峰/nr 从未/d 为/p 此片/r 接受/v 任何/rz 访问/vn ，/w 更/d 指出/v 双方/n 都/d 早/a 有/vyou 另一半/mq ，/w “/w 片/q 方/q 不要/d 让/v 两人/mq 的/ude1 友情/n 蒙/b 上/f 阴影/n ”/w 。/w 
片/q 方/q 否认/v “/w 借东风/vl ”/w 
近日/t ，/w 《/w [大寒/t 桃花开/nz]/nz 》/w 的/ude1 片/q 方/q 出来/vf 解释/v ，/w 他们/rr 承认/v 电影/n 是/vshi 10年/t 的/ude1 旧/a 片/q ，/w 之所以/c 今年/t 才/d 公映/v 是因为/c 冯绍峰/nr 的/ude1 杀手/nnd 镜头/n 太/d 血腥/z ，/w 加上/v 片中/s 有/vyou 少许/m 裸露/v 镜头/n ，/w 当时/t 被/pbei 指/v “/w 传播/v 色情/n 暴力/n ”/w ，/w 进行/vn 修改/v 后/f ，/w 又/d 不幸/a 遇到/v 国内/s 古装片/n 市场/n 的/ude1 寒冬/n ，/w 一大堆/mq 同类/n 影片/n 如/v 《/w 战国/n 》/w 、/w 《/w 关云长/nr 》/w 、/w 《/w 武侠/n 》/w 、/w 《/w 血滴子/nz 》/w 、/w 《/w 王/n 的/ude1 盛宴/n 》/w 、/w 《/w [忠烈/n 杨家将/n]/nz 》/w 等/udeng 票房/n 惨淡/z ，/w 结果/n 一拖/n 就/d 拖/v 了/ule 十年/mq 。/w 
