原/b 标题/n ：/w 我/rr 学者/nnt 荣获/v [欧洲/ns 地球化学/n 学会/v]/nt 豪特曼斯/nrf 奖/n 
记者/nnt 近日/t 从/p [中国/ns 科学技术/n 大学/nis]/ntu 获悉/v ，/w 该校/r [地球/ns 和/cc 空间科学/n 学院/nis]/nit 教授/nnt 秦礼萍/nr ，/w 因/p 在/p 应用/v 同位素/n 异常/a 来/vf 研究/v 太阳系/n 形成/v 时/ng 的/ude1 天文学/n 环境/n 方面/n 所/usuo 取得/v 的/ude1 突出/a 成就/n ，/w 荣获/v [欧洲/ns 地球化学/n 学会/v]/nt 2014年/t 豪特曼斯/nrf 奖/n （/w HoutermansAward/x ）/w 。/w 她/rr 也/d 成为/v 获/v 此/rzs 奖项/n 的/ude1 首位/n 中国人/n 。/w 
秦礼萍/nr 2001年/t 毕业/v 于/p [中国/ns 科学技术/n 大学/nis]/ntu 地球/ns 和/cc 空间科学/n 系/v [地球化学/n 专业/n]/nz ，/w 2007年/t 获/v [美国/nsf 芝加哥/nsf 大学/nis]/ntu 地球物理/gp 系/v [博士/nnt 学位/n]/nz 。/w 2012年/t 入选/v 中组部/n 第二批/mq “/w [青年/n 千人/q 计划/n]/nz ”/w 回国/vi 工作/vn 。/w 她/rr 利用/v 短周期/nz 放射性同位素/gb 定/v 年/qt 体系/n 研究/v 太阳系/n 早期/f 物质/n 的/ude1 形成/vn 与/cc 演化/vi ，/w 并/cc 通过/p 对/p 陨石/n 中/f 金属/n 和/cc [重/a 同位素/n]/nz 异常/a 的/ude1 观察/vn 来/vf 研究/v 太阳系/n 形成/v 时/ng 的/ude1 天文/n 环境/n ，/w 在/p 《/w 科学/n 》/w 《/w 自然/n  地球科学/gg 》/w 等/udeng 著名/a [学术/n 期刊/n]/nz 上/f 发表/v [学术/n 论文/n]/nz 10多篇/m 。/w 
豪特曼斯/nrf 奖/n 是/vshi [欧洲/ns 地球化学/n 学会/v]/nt 为/p 纪念/v 著名/a 物理学家/nnt 豪特曼斯/nrf 而/cc 设立/v 的/ude1 ，/w 1990年/t 以来/f 每年/r 在/p 世界/n 范围内/nz 颁发/v 给/p 一位/mq 在/p 地球化学/n 领域/n 取得/v 突出/a 成绩/n 、/w 不/d 超过/v [35/m 岁/qt]/mq 的/ude1 青年/n 科学家/nnt ，/w 是/vshi 国际/n 地球化学/n 界/n 对/p 青年/n 科学家/nnt [最高/a 级别/n]/nz 的/ude1 奖项/n 之一/rz 。/w （/w 记者/nnt 吴长锋/nr ）/w 
