原/b 标题/n ：/w 每年/r 2000/m 中国人/n 南极/ns 游/v 
实际上/d ，/w 南极/ns 游/v [最近/t 几年/mq]/nz 已/d 在/p 国内/s 逐渐/d 流行/v ，/w 当下/d 正好/z 是/vshi 南极/ns 旅游/vn 的/ude1 最佳/z 季节/n 。/w 
国内/s 运营/vn 南极/ns 旅游/vn 的/ude1 德迈/nrf [国际/n 旅行社/nis]/nt 负责人/nnt 林建勋/nr 介绍/v ，/w 每年/r 全球/n 约/d 有/vyou 3万多人/m 登上/v 南极洲/nsf 旅行/vi ，/w 来自/v 中国/ns 的/ude1 游客/n 占/v 到/v 2000多人/m 。/w 据介绍/nz ，/w 去南极/nz 游客/n 年龄/n 跨度/n 很大/d ，/w 最/d 年长/vi 的/ude1 有/vyou 70多岁/m ，/w 主要/b 以/p 年轻/a 的/ude1 较/d 富有/v 人群/n 为主/vi 。/w “/w 到南极/nz 旅游/vn ，/w 在/p 具体/a 操作/vn 上/f 并不/d 复杂/a 。/w ”/w 德迈/nrf 上海/ns 负责人/nnt 陶永亮/nr 表示/v ，/w 前往/v 南极洲/nsf 旅游/vn 基本上/d 都/d 是/vshi 要/v 先/d 抵达/v 阿根廷/nsf ，/w 从/p 阿根廷/nsf 南部/f 的/ude1 乌斯怀亚/nsf 港口/n 坐船/vi 出发/vi ，/w 穿越/v [德雷克/nrf 海峡/n]/nz 后/f 到达/v 南极洲/nsf ，/w 航行/vi 时间/n 在/p [40/m 多个/mq]/mq 小时/n 。/w 
不过/c ，/w 微博/n 网友/n “/w 北角/ns 山妖/nz ”/w 却/d 指出/v ，/w 今年/t 南极/ns 的/ude1 夏天/ns ，/w 气温/n 有点/d 低/a 。/w 他/rr 去年/t 底/f 去南极/nz 也/d 遇到/v 过/uguo 前所未有/vl 的/ude1 海上/s 冰封/nz 。/w “/w 按/p 船长/nnt 的/ude1 话说/vn ，/w 是/vshi ‘/w [百年/mq 一/d 遇/v]/nz ’/w 。/w 我们/rr 及时/ad 回头/vi ，/w 避开/v 了/ule 冰封/nz ，/w 因此/c 也/d 错过/v 了/ule 洛克/nrf 港/n （/w 南极/ns 唯一/b 的/ude1 邮局/nis ）/w 。/w ”/w 
那么/c ，/w 去/vf 南极洲/nsf 旅游/vn ，/w 游客/n 们/k 究竟/d 能/v 看到/v 些/q 什么/ry ？/w 业内人士/n 介绍/v ，/w 针对/p 不同/a 人群/n 的/ude1 需求/n ，/w 南极/ns 游/v 主要/b 有/vyou 奢华/a 观光/vn 和/cc 刺激/v 探险/vn 两种/mq 安排/v 。/w 大部分/n 线路/n ，/w 游客/n 坐船/vi 会/v 在/p 南极洲/nsf 附近/f 海域/n 停留/vi [6/m 天/qt]/mq 时间/n 。/w 船只/n 每天/r 会/v 停留/vn [2/m 次/qv]/mq ，/w 游客/n 转乘/v 冲锋舟/nz 登陆/vi 南极洲/nsf ，/w 在/p 陆地/n 上/f 的/ude1 活动/vn 以/p 参观/v 不同/a 种类/n 企鹅/n 的/ude1 聚集/vn 点/qt 、/w 探访/v 科考/n 站/vi ，/w 以及/cc 观赏/v 各式/r 冰山/n 为主/vi ，/w 而/cc 后/f 再/d 返回/v 船只/n 。/w 南极洲/nsf 有/vyou 多个/mq 这样/rzv 的/ude1 观光/vn 点/qt ，/w 在/p 各个/rz 点/qt 之间/f 的/ude1 交通/n 还是/c 靠/v 船/n ，/w 并非/v 徒步/d 行走/vi ，/w 睡眠/vn 也/d 是/vshi 在/p 船上/s 。/w 游客/n 在/p 单个/b 点/qt 参观/v 时/ng ，/w 行走/vi 的/ude1 距离/n 最多/ad 能/v 达到/v [十几/m 公里/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 南极/ns 游/v 都会/n 附带/v 阿根廷/nsf ，/w 以及/cc 周边/n 的/ude1 巴西/nsf 、/w 秘鲁/ns 等/udeng 国家/n 的/ude1 旅游/vn ，/w 行程/n 全程/n 在/p [十七/m 八/m 天/qt]/mq 左右/f ，/w 从/p 国内/s 出发/vi ，/w 费用/n 每人/r [10/m 万元/q]/mq 出头/vi 。/w 
