黄渤/nr 被/pbei 爆/v 将/d 亮相/vi 央视/j 春晚/n 献歌/nz 
黄渤/nr 曾/d 因/p 新片/n 婉拒/v 邀约/v （/w 资料/n 图/n 0/m 
人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴亚雄/nr ）/w 据/p 某/rz 网站/n 报道/v ，/w 黄渤/nr 被/pbei 曝/vg 将/d 亮相/vi 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 在/p 除夕夜/t 为/p 大家/rr 献歌/nz ，/w 至于/p 具体/a 唱/v 什么/ry ，/w 是否/v 是/vshi 励志/n 歌曲/n ，/w 是否/v 跟/p “/w 梦想/n ”/w 有关/vn 则/d 仍然/d 保密/vn 。/w 
马/n 年/qt 春晚/n 剧组/nis 早/a 在/p 成立/vi 之/uzhi 初/f 的确/d 向/p 黄渤/nr 发出/v 过/uguo 邀约/v ，/w 希望/v 其/rz 能/v 来/vf 演/v 语言/n 类/q 节目/n 。/w 不过/c 由于/p 语言/n 类/q 节目/n 的/ude1 准备/vn 周期/n 很长/d ，/w 而/cc 当时/t 黄渤/nr 正在/d 拍摄/v 宁浩/nr 导演/nnt 的/ude1 新片/n 《/w 玩命/vi 邂逅/v 》/w ，/w 档期/n 相撞/vi ，/w 黄渤/nr 只能/v 二/m 选/v 一/m 。/w 虽然/c 黄渤/nr 拒绝/v 了/ule 春晚/n 组/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 但/c 春晚/n 组/n 并/cc 没有/v 放弃/v ，/w 继而/c 选择/v 邀请/vn 他/rr 献歌/nz 一首/mq ，/w 这样/rzv 就/d 不用/d 长时间/nz 筹备/vn 和/cc 耗/v 时间/n 经历/n 多次/mq 排练/v 。/w 据悉/v ，/w 此次/rz 春晚/n 剧组/nis 将/d 一首/mq [原创/b 歌曲/n]/nz 交由/v 黄渤/nr 演唱/v ，/w 该/rz 歌曲/n 跟/p “/w 梦/n ”/w 有关/vn ，/w 温情/n 而/cc 不/d 失/v 励志/n 。/w 
