[陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省委/nis 宣传部/nis 部长/nnt 景俊海/nr 在/p 会上/n 对/p 今年/t 全省/n “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 作出/v 要求/n 。/w 
陕西省/ns 副省长/nnt 白阿莹/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
1月15日/t ，/w 陕西省/ns “/w 扫黄打非/vl ”/w [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 西安/ns 召开/v 。/w 
1月15日/t ，/w 记者/nnt 从/p 陕西省/ns “/w 扫黄打非/vl ”/w [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 陕西省/ns 2013年/t 共/d 查缴/v [非法/b 出版物/n]/nz [40/m ./w 2/m 万/d 件/q]/mq 、/w 删除/v 屏蔽/v 网络/n 淫秽/a 色情/n 等/udeng [有害/a 信息/n]/nz 19.7万余条/m ，/w 取缔/v 关闭/vn 有害/a 网站/n [294/m 家/q]/mq 。/w 2014年/t 将/d 进一步/d 加强/v 对/p 互联/vi 网站/n 、/w [手机/n 网站/n]/nz 传播/vn 淫秽/a 色情/n 内容/n 的/ude1 打击/vn 力度/n 。/w 
陕西/ns 去年/t 查缴/v [非法/b 出版物/n]/nz [40/m ./w 2/m 万/d 件/q]/mq 关/n 网/n [294/m 家/q]/mq 
会议/n 对/p 陕西省/ns 2013年/t “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 进行/vn 了/ule 总结/v ，/w 对/p 2014年/t 相关/vn 工作/vn 进行/vn 了/ule [安排/v 部署/vn]/nz ，/w 并且/c 表彰/vn 了/ule 在/p 2013年/t “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 中/f 的/ude1 [先进/a 集体/n]/nz 和/cc [先进/a 个人/n]/nnt 。/w 2013年/t ，/w 陕西省/ns “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 以/p 打击/v [非法/b 出版物/n]/nz 、/w 整治/vn 了/ule 网络/n 淫秽/a 色情/n 、/w 查处/v 侵权/vn 盗版/vn 和/cc 非法/b 报刊/n 为/p 重点/n ，/w 开展/v 了/ule “/w 净/a 网/n ”/w 行动/vn 、/w “/w 清/tg 源/ng ”/w 行动/vn 、/w “/w 百日/t 专项/b 行动/vn ”/w 和/cc “/w 秋风/n ”/w 行动/vn 等/udeng 专项/b 行动/vn ，/w 成功/a 办/v 结/v 全国/n 挂牌/vi [陕西/ns 西安/ns]/ns “/w 3.20/m ”/w 销售/v [非法/b 出版物/n]/nz 特大/b [电信/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 、/w 西湖/ns 软件/n 侵权/vn 案/ng 、/w 西安/ns “/w 11.13/m ”/w 印刷/v 图书/n 案/ng ，/w 成功/a 破获/v 了/ule 咸阳/ns “/w 8.15/m ”/w 、/w 渭南/ns “/w 8.15/m ”/w 新闻/n 敲诈勒索/vl 案/ng 、/w 西安/ns “/w 10.18/m ”/w 销售/vn 非法/b 报刊/n 案/ng 等/udeng 重点/n 案件/n 。/w 
全年/n 共/d 查缴/v [非法/b 出版物/n]/nz [40/m ./w 2/m 万/d 件/q]/mq 、/w 删除/v 屏蔽/v 网络/n 淫秽/a 色情/n 等/udeng [有害/a 信息/n]/nz 19.7万余条/m ，/w 取缔/v 关闭/vn 出版物/n 市场/n 店/n 档/ng 摊点/n [291/m 个/q]/mq 、/w 印刷/v 企业/n [31/m 家/q]/mq 、/w 网站/n [294/m 家/q]/mq ，/w 查办/v 案件/n [1022/m 起/vf]/mq ，/w 判处/v 有期徒刑/n [7/m 人/n]/mq 、/w 批捕/v [14/m 人/n]/mq 。/w 
会议/n 还/d 对/p 2013年/t “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 中/f 涌现/v 出/vf 的/ude1 [37/m 个/q]/mq [先进/a 集体/n]/nz ，/w [83/m 名/q]/mq [先进/a 个人/n]/nnt 进行/vn 了/ule 表彰/vn 。/w 
景俊海/nr ：/w 充分/ad 认识/v “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 的/ude1 极端/n 重要性/n 
[陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省委/nis 宣传部/nis 部长/nnt 景俊海/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 景俊海/nr 说/v ，/w 全省/n [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 和/cc [有关/vn 部门/n]/nz 一定/b 要/v 增强/vn [政治/n 意识/n]/nz 、/w [大局/n 意识/n]/nz 、/w [责任/n 意识/n]/nz ，/w 充分/ad 认识/v “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 的/ude1 极端/n 重要性/n 。/w 针对/p 在/p 2014年/t 的/ude1 工作/vn ，/w 景俊海/nr 提出/v 了/ule [五/m 项/q]/mq 需要/v 重点/n 做好/v 的/ude1 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 查处/v 各类/r [非法/b 出版物/n]/nz ；/w 二/m 是/vshi 大力/d 扫除/v 淫秽/a 色情/n 等/udeng 文化/n 垃圾/n ；/w 三/m 是/vshi 严厉打击/v 侵权/vn 盗版/vn 行为/n ；/w 四/m 是/vshi 严肃查处/v 各类/r 非法/b 报刊/n ；/w 五/m 是/vshi 深入/ad 开展/v 网上/s “/w 扫黄打非/vl ”/w 。/w 
景俊海/nr 强调/v ，/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 要/v 深刻/a 认识/v “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 的/ude1 [重要/a 地位/n]/nz 和/cc 作用/n ，/w 把/pba “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 纳入/v [日常/b 工作/vn]/nz ，/w 切实/ad 帮助/v 解决/vn 好/a 机构/n 、/w 编制/vn 、/w 人员/n 、/w 经费/n 等/udeng 问题/n ，/w 为/p 做好/v “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 提供/v 有力/a 保障/vn 。/w 要/v [建立/v 健全/v]/nz 省/n 、/w 市/n （/w 区/n ）/w 、/w 县/n 、/w 乡镇/n 司机/nnt “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 网络/n ；/w 要/v 完善/vn “/w 扫黄打非/vl ”/w 责任制/n ，/w 对/p 因/p 是/vshi 指/v 、/w 渎职/vi 等/udeng 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 的/ude1 ，/w 要/v 严肃/a 追究/v 相关/vn 责任/n ；/w 要/v 健全/v 举报奖励/v 机制/n ，/w 发动/v [社会/n 力量/n]/nz 支持/v 、/w 参与/v “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn ；/w 要/v [创新/vi 工作/vn 机制/n]/nz ，/w 提升/v 工作/vn 水平/n ；/w 要/v 强化/vn 媒体/n 宣传/vn ，/w 推进/vi 工作/vn 部署/vn ，/w 展示/v 重大/a 成果/n 、/w 曝光/vi 典型/n 案件/n 、/w 扩大/v 工作/vn 影响/vn ，/w 营造/v 良好/a 氛围/n 。/w 
白阿莹/nr ：/w 坚决/ad 清除/v 网上/s [有害/a 信息/n]/nz 净化/v [网络/n 文化/n]/nz 环境/n 
陕西省/ns 副省长/nnt 白阿莹/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 进行/vn 总结/v 讲话/n 。/w 白阿莹/nr 说/v ，/w 各地/rzs 、/w 各/rz 部门/n 应/v 认真/ad 履行/v “/w 属/v 地/ude2 管理/vn ”/w 和/cc “/w 谁/ry 主管/vn ，/w 谁/ry 负责/v ”/w 的/ude1 [工作/vn 职责/n]/nz ，/w 深入/ad 开展/v “/w 扫黄打非/vl ”/w 专项/b 行动/vn ，/w 不断/d 强化/v 日常/b 监管/vn ，/w [全面/ad 清查/vn]/nz 出版物/n 市场/n 、/w 严格管理/v 印刷/vn 复制/v 企业/n 、/w 坚决/ad 打击/v 各类/r [非法/b 出版/v 活动/vn]/nz ，/w 切实/ad 净化/vn 出版/v 市场/n 。/w 
白阿莹/nr 要求/n 深入/ad 开展/v 网络/n “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn ，/w 进一步/d 加强/v 对/p 互联/vi 网站/n 、/w [手机/n 网站/n]/nz 传播/vn 淫秽/a 色情/n 内容/n 的/ude1 打击/vn 力度/n ，/w 密切/ad 关注/v 网上/s 舆情/n 动态/n ，/w 坚决/ad 清除/v 网上/s [有害/a 信息/n]/nz ，/w 净化/v [网络/n 文化/n]/nz 环境/n 。/w 
同时/c ，/w 要/v 保护/vn 好/a 知识产权/nz ，/w 严厉打击/v 文化/n 领域/n 侵权/vn 盗版/vn 行为/n 和/cc 非法/b [新闻/n 出版/v]/nz 活动/vn ，/w 维护/v 好/a [新闻/n 出版/v]/nz 工作/vn 的/ude1 [正常/a 秩序/n]/nz 。/w 为/p 春节/t 、/w “/w 两会/n ”/w 营造/v 健康/a 、/w 平稳/a 、/w 有序/a 的/ude1 出版物/n 文化/n [市场/n 环境/n]/nz 以及/cc 欢乐/a 、/w 喜庆/vi 、/w 祥和/a 的/ude1 [社会/n 文化/n]/nz 氛围/n 。/w （/w 记者/nnt 李若非/nr ）/w 
