迷你/b 风/n 电机/n 放在/v [一/d 美分/q]/mq 硬币/n 上/f 对比/vn ，/w 可见/c 体积/n 极小/d 。/w 图/n //w [阿灵顿/nsf 德州/ns 大学/nis]/nt 提供/v 
风电/nz 环保/n 可持续/nz [市场/n 前景/n]/nz 广阔/a ，/w 随着/p 科技/n 的/ude1 发展/vn ，/w 风/n 电机/n 也许/d 能/v 成为/v 可/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 充电器/n 。/w 据/p 台湾/ns “/w [联合/vd 新闻网/n]/nz ”/w 1月15日/t 报道/v ，/w 美国/nsf [阿灵顿/nsf 德州/ns 大学/nis]/nt 的/ude1 乔荣/nr 教授/nnt 、/w 劳/ng 乌/b 教授/nnt 率领/v 团队/n 研发/v 的/ude1 超/v 迷你/b 发电机组/n ，/w 风扇/n 宽度/n 仅/d [1/m ./w 8/m 公厘/q]/mq ，/w 在/p 手机/n 护套/n 上/f 加装/v [数百/m 个/q]/mq 这种/r 发电机组/n ，/w 挥舞/v 手机/n 即可/v 产生/vn 风电/nz ，/w 为/p [手机/n 电池/n]/nz 充电/vi 。/w [台湾/ns 稳/a 银/ng 科技/n 公司/nis]/nt 已/d 获得/v 独家/d 销售权/nz 。/w 
据/p 报道/v ，/w 这/rzv 款/q 袖珍/b 风/n 电机/n 采用/v 镍合金/nz 制作/v ，/w 搭配/v 高超/a 的/ude1 [空气/n 动力学/n]/nz 设计/vn ，/w 在/p 强风/n 吹袭/nz 下/f 也/d 不会/v 折断/vn ，/w 他们/rr 在/p 2013年9月/t 用/p 人造/b 风吹/v 迷你/b 风/n 电机/n 测试/vn 成功/a ，/w 但/c 何时/ryt 上市/vn 还/d 不/d 确定/v 。/w 
乔荣/nr 表示/v ，/w 风/n 电机/n 叶片/n 有/vyou 弹性/n 、/w 体积/n 极小/d ，/w 可/v 在/p 手机/n 护套/n 上/f 加装/v [数百/m 个/q]/mq ，/w 手机/n 没/d 电/n 时/ng 只要/c 挥舞/v 手机/n 或/c 让/v 手机/n 吹风/vn [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 即可/v 使用/vn ，/w 风/n 电机/n 也/d 适用/vi 平板/n 计算机/n 和/cc 其他/rzv 手持/v 电子/n 装置/n 。/w 
乔荣另/nr 指出/v ，/w 由于/p 体积/n 小/a ，/w 住家/n 等/udeng 建筑物/n 可/v 在/p 墙上/s 加装/v 包含/v [数千/m 个/q]/mq 迷你/b 风/n 电机/n 的/ude1 平板/n 发电/vn ，/w 供/vi 照明/n 、/w 保全/v 装置/n 或/c [无线/b 通讯/n]/nz 设备/n 使用/v 。/w (/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 伍嘉茜/nr 审核/vn ：/w 谭利娅/nr )/w 
