“/w 妈妈/n ，/w 实在/d 受不了/al 了/ule ，/w 我/rr 想/v 吃/v 东西/n …/w …/w ”/w 听/v 着/uzhe 女儿/n [撕心/nz 裂/v 肺/n]/nz 的/ude1 呼喊/vn ，/w 看着/v 瘦/a 成/v 皮包骨/nz 的/ude1 女儿/n ，/w 曾满妹/nr 心如刀割/nz 。/w 这/rzv 一切/rz 都/d 源于/v [6/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 伍湘湘/nr 患/v 上/f 的/ude1 一种/mq 罕见/a 疾病/n —/w —/w “/w [贲门/n 失/v 弛缓/a 症/ng]/nhd “/w ，/w 这种/r 发病率/n 仅/d 为/p 十万分之一/m 的/ude1 疾病/n ，/w 会/v 导致/v 食物/nf 无法/v 通过/p 食管/n 进入/v 胃肠/n 。/w 
1月11日/t ，/w 已经/d 三四个月/t 没有/v 进食/vn 的/ude1 湘湘/nz ，/w 只能/v 靠/v 静脉/n 输入/v 营养/n 维持/v 生命/n ，/w 瘦弱/a 的/ude1 女孩/n 体重/n 仅/d [8/m 公斤/q]/mq ，/w 不到/v 正常/a 同龄/vi 孩子/n 的/ude1 一半/m 。/w 
不能/v 确诊/vn 近/a 三年/t 
三个月/t 没有/v 进食/vn 
湘湘/nz 出生于/v 怀化市/ns 中方县/ns 桐木镇/ns 宋新村/ns 。/w 妈妈/n 曾满妹/nr 说/v ，/w 湘湘/nz 原来/d 身体/n 很/d 健康/a ，/w 自从/p 2011年/t 夏天/ns ，/w 一次/mq 进食呕吐/nhd 后/f ，/w 就/d 发现/v 孩子/n 越来越/d 不/d 对劲/a ，/w 首先/d 是/vshi 吃/v 东西/n 特别/d 慢/a ，/w 一根/mq 火腿肠/n 都/d 要/v 吃/v 上/f 一个/mq 小时/n ，/w 后来/t 更是/d 吃/v 什么/ry 吐/v 什么/ry 。/w 
2012年/t 开始/v ，/w 曾满妹/nr 夫妇/n 带着/vn 女儿/n 先后/d 来到/v 怀化/ns 和/cc 长沙/ns 的/ude1 医院/nis 就诊/vi ，/w 做/v 了/ule 胃镜/n ，/w 医生/nnt 说/v 是/vshi 胃炎/nhd ，/w 便/d 开/v 了/ule 药/n 回家/vi 吃/v 。/w 
2013年9月/t 以来/f ，/w 湘湘/nz 只能/v 靠/v 在/p 医院/nis 静脉/n 输入/v 营养/n 维持/v 生命/n 。/w 有/vyou 一次/mq ，/w 湘湘/nz 实在/d 太/d 难受/a 了/ule ，/w 就/d 问/v 妈妈/n ：/w “/w 你/rr 为什么/ryv 要/v 生/vn 下/f 我/rr ，/w 让/v 我/rr 受罪/vi ?/w ”/w 说/v 到/v 这里/rzs ，/w 曾满妹/nr [掩面/nz 而/cc 泣/vg]/nz 。/w 
源自/v 食管/n 缺乏/v 蠕动/vi 
可/v [手术/n 治疗/vn]/nz 
[湘/b 雅/ag 医院/nis 儿科/nit]/nt 谢乐云/nr 医师/nnt 介绍/v ，/w “/w [贲门/n 失/v 弛缓/a 症/ng]/nhd ”/w 是/vshi 由于/p 食管/n 贲门/n 部/q 的/ude1 神经/n 肌肉/n 功能障碍/gb 导致/v ，/w 主要/b 是/vshi 食管/n 缺乏/v 蠕动/vi ，/w 食管/n 下/f 端/v 括约肌/n 高压/n 和/cc 对/p 吞咽/v 动作/n 的/ude1 松弛/a 反应/vn 减弱/v ，/w 表现/v 为/p 吞咽困难/nhd 、/w [胸骨/n 后/f 疼痛/an]/nhd 、/w 食物/nf 反/vi 流/v 以及/cc 因/p 食物/nf 反/vi 流/v 误/vn 吸入/v 气管/n 导致/v 咳嗽/vi 、/w [肺部/n 感染/v]/nz 等/udeng 症状/n ，/w 发病率/n 约/d 为/p 十万分之一/m 。/w 
消化内科/nit 刘展/nr 教授/nnt 认为/v ，/w 目前/t 最佳/z 治疗/v 方法/n 就是/v “/w 经/p 口/n 内/f 镜/ng 下/f 肌切开术/gb ”/w ，/w 这种/r 手术/n 能/v 最大限度/nz 地/ude2 恢复/v 食管/n 的/ude1 [生理/n 功能/n]/nz ，/w 并/cc 减少/v 手术/n 的/ude1 并发症/n ，/w 术后/t 早期/f 即可/v 进食/vn ，/w 同时/c 手术/n 时间/n 短/a ，/w 创伤/nhd 小/a ，/w 恢复/v 快/a 。/w 但/c 现在/t 湘湘/nz 的/ude1 身体/n 状况/n 无法/v 耐受/vn 手术/n ，/w 必须/d 等/udeng 体温/n 下降/vi 、/w 炎症/n 控制/vn 、/w 营养/n 跟/p 上来/vf 后/f ，/w 才能/n 考虑/v 前往/v 上海/ns 接受/v 这/rzv 一/m 手术/n 。/w 
“/w 每天/r 治疗/v 费用/n 要/v [1000/m 多元/b]/mq ，/w 都/d 是/vshi 向/p [亲戚/n 朋友/n]/nz 借/v 的/ude1 。/w ”/w 曾满妹/nr 说/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 曾满妹/nr 在家/vi 带/v 小孩/n ，/w 老公/n 在/p 工地/n 打工/vi ，/w 生活/vn 一直/d 拮据/a 。/w 如果/c 您/rr 想/v 帮助/vn 这个/rz 可怜/v 的/ude1 女孩/n ，/w 可/v 拨打/v 曾满妹/nr 的/ude1 手机/n ：/w 13487554182/m ，/w 或/c 拨打/v 病房/n 电话/n ：/w 0731-83929468/m 。/w （/w 记者/nnt 洪雷/nr 通讯员/nnt 梁辉/nr ）/w 
