高峰/n 时段/n ，/w [地铁/n 双井站/nz]/nz 人流/n 拥挤/a 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 陶冉/nr 摄/vg 
两会/n 之/uzhi 建议/n 
“/w [北京/ns 地铁/n]/nz 票价/n 拟/v 涨价/vn ”/w 成为/v 委员/nnt 关注/v 的/ude1 热点/n ，/w 多/a 位/q 委员/nnt 就此/d 热点/n 准备/v 提交/v 相关/vn 提案/n 。/w 委员/nnt 们/k 有的/rz 建议/n 地铁/n 先/d 试行/v 早晚/d 高峰/n [4/m 元/q]/mq 票价/n ，/w 再/d 根据/p 上班族/n 、/w 学生/nnt 、/w 低保/n 等/udeng 群体/n 出台/vi 相关/vn 优惠/vn 和/cc 补贴/n 方案/n ，/w 并/cc 相应/vi 完善/v 公交车/nz 票价/n ；/w 有的/rz 建议/n 按/p 距离/n 涨价/vi ，/w [6/m 元/q]/mq 封顶/vi 。/w 
□/w 建议/n 1/m 
王华民/nr 委员/nnt （/w [北京市/ns 设备/n 安装/v 集团公司/nis]/nt [投资/vn 总监/nnt]/nnt 兼/v [北京/ns 北安/ns 投资/vn 担保/vn 公司/nis]/nt 总经理/nnt ）/w 
短期/b 试行/v 高峰/n 提/v 至/p [4/m 元/q]/mq 
“/w 我/rr 提/v 这个/rz 提案/n 不/d 只是/d 涨价/vi ，/w 而是/c 完善/v 北京市/ns [公共/b 交通/n]/nz 票价/n 体系/n ，/w 重点/n 是/vshi 地铁/n 票价/n 体系/n ，/w 也/d 包括/v 公交车/nz 票价/n 。/w ”/w 王华民/nr 委员/nnt 昨天/t 接受/v [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 提到/v ，/w 去年/t 对/p 市/n [财政/n 收支/n]/nz 问题/n 进行/vn 了解/v 后/f 才/d 知道/v ，/w 2009年/t 以来/f 北京市/ns [公共/b 交通/n]/nz 补贴/n 逐渐/d 大幅/d 增加/v ，/w 所/usuo 占/v 比例/n 已/d 超/v [医疗/n 卫生/an]/nz 支出/n 。/w 
“/w 国内外/s 大都市/n 都/d 没有/v 这种/r 高/a 巨额/b 补贴/n 的/ude1 先例/n 。/w ”/w 王华民/nr 指出/v ，/w [公共/b 交通/n]/nz 肯定/v 需要/vn 政府/nis 扶植/v ，/w 但/c 占/v 这么/rz 高/a 的/ude1 比例/n ，/w 会/v 挤压/vn 其他/rzv 一些/mq 支出/n ，/w 且/c 随/p 地铁/n 数量/n 增加/v 和/cc [外来/b 人口/n]/nz 增加/v ，/w 每年/r 还要/d 继续/v 递增/vi ，/w 这种/r 方式/n 对/p 社会/n 经济发展/v 不可/v 持续/vn ，/w 产生/v 很多/m 后遗症/n 。/w 
王华民/nr 提到/v ，/w 北京市/ns [2/m 元/q]/mq 钱/n 的/ude1 地铁/n 票价/n 远/a 低于/v 成本价/n ，/w 早晚/d 高峰/n 的/ude1 拥堵/vn 现象/n 也/d 让/v 很多/m 想/v 换/v 地铁/n 上班/vi 的/ude1 开车族/nz 望而却步/vl ，/w 现有/v 票价/n 需要/v 调整/vn 完善/v ，/w 鉴于/p 普遍/ad 调价/vi 、/w 按/p 里程/n 调价/vi 等/udeng 方案/n 都/d 需/v 较长/d 时间/n ，/w 建议/n 第一步/mq 先/d 微调/vn ，/w 试行/v 短期/b 过渡性/n 方案/n 。/w 
“/w 实行/v 工作日/n 高峰期/n 提价/vi ，/w 早上/t [7/m 点/qt]/mq 到/v [9/m 点/qt]/mq ，/w 晚上/t [5/m 点/qt]/mq 到/v [7/m 点/qt]/mq 把/pba 票价/n 从/p [2/m 元/q]/mq 提高/v 到/v [4/m 元/q]/mq ，/w 平时/t 不/d 提/v 。/w ”/w 王华民/nr 指出/v ，/w 部分/n 短途/b 乘客/n 或/c 将/d 改乘/nz 公交车/nz 使/v 其/rz 也/d 产生/v 拥堵/vn 问题/n ，/w 因此/c 建议/n 工作日/n 高峰期/n 取消/v 公交/b 票价/n [0/m ./w 4/m 元/q]/mq 的/ude1 优惠/vn 恢复/v 至/p [1/m 元/q]/mq ，/w 保留/v 学生/nnt 票价/n 的/ude1 优惠/vn 。/w 
