如/v 武汉/ns -/w 广州/ns [180/m 元/q]/mq ，/w 含/v 税费/n 票价/n [350/m 元/q]/mq ；/w 武汉/ns -/w 深圳/ns [220/m 元/q]/mq ，/w 含/v 税费/n 票价/n [390/m 元/q]/mq ；/w 武汉/ns -/w 北京/ns [200/m 元/q]/mq ，/w 含/v 税费/n 票价/n [370/m 元/q]/mq ；/w 武汉/ns -/w 上海/ns [120/m 元/q]/mq ，/w 含/v 税费/n 票价/n [240/m 元/q]/mq ；/w 武汉/ns -/w 宁波/ns 23日/t 以后/f [150/m 元/q]/mq ，/w 含/v 税费/n 票价/n [270/m 元/q]/mq 。/w 
以上/f 航线/n 至/p 春节/t 前/f 的/ude1 1月30日/t 票/n 量/n 都/d 应/v 充足/a ，/w 预计/v 从/p 2月3日/t （/w 初四/t ）/w 开始/v 至/p 2月16日/t （/w 正月十七/t ）/w ，/w 随着/p 节/q 后/f 人员/n 陆续/d 返回/v 务工/vn 地区/n ，/w 上述/b 线路/n 的/ude1 客流/n 将/d 发生/v 逆转/vn ，/w 届时/d 会/v 呈现/v 武汉/ns 出港/vn 航班/n 火爆/a 情况/n 。/w 
另外/c ，/w 为/p 满足/v 国外/s 同胞/n 返乡/vi 、/w 大陆/ns 游客/n 出国/vi 观光/vn 的/ude1 需求/n ，/w 南航/n 将/d 在/p 2014年/t 春运/n [40/m 天/qt]/mq 期间/f ，/w 在/p [27/m 条/q]/mq 航线/n 上/f 加/v 开/v [376/m 班/n]/mq [国际/n 航班/n]/nz ，/w 这些/rz 航线/n 主要/b 涵盖/v 韩国/nsf 、/w 日本/ns 、/w 泰国/nsf 、/w 越南/nsf 、/w 尼泊尔/nsf 、/w 新西兰/nsf 、/w 港澳台/n 等/udeng 国家/n 和/cc 地区/n 。/w 
南航/n 春运/n 国际/n 增/v 班/n 主要/b 集中/v 在/p 如/v 深圳/ns 、/w 广州/ns 、/w 长春/ns 、/w 武汉/ns 等/udeng 国内/s 人口/n 密集型/b 城市/n 至/p 港澳台/n ，/w 及/cc 国外/s 著名/a 观光/vn 城市/n 的/ude1 航线/n 上/f ，/w 其中/rz ，/w 增/v 班/n 量/n 较大/d 的/ude1 航线/n 有/vyou 武汉/ns —/w 广州/ns -/w 胡志明/ns [84/m 班/n]/mq ，/w 武汉/ns -/w 香港/ns [32/m 班/n]/mq 、/w 武汉/ns -/w 曼谷/nsf [24/m 班/n]/mq 、/w 沈阳/ns -/w 台北/ns [28/m 班/n]/mq 、/w 长春/ns -/w 首尔/ns [24/m 班/n]/mq 等/udeng 。/w 
