[造型/n 设计/vn]/nz 太雷/nz ？/w 
改变/v 是/vshi 为了/p 创新/vi 
去年/t 12月/t ，/w 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 一/m 亮相/vi ，/w 众/ag 主演/v 的/ude1 奇葩/n 造型/n 就/d 把/pba 观众/n 们/k 吓得/d 不/d 轻/a 。/w 被/pbei 吐槽/nz 排名/vi 第一/m 的/ude1 是/vshi 头/n 裹/v 黑色/n 丝巾/n 、/w 面/nf 遮/v [黑色/n 蕾丝/nz]/nz 、/w 一身/n 红衣/n 的/ude1 木婉清/nr ，/w 不少/m 观众/n 表示/v “/w 被/pbei 木婉清/nr 吓得/d 不/d 敢/v 睡觉/vi ”/w ，/w “/w 我/rr 没/d 看错/nz 吧/y ，/w 这/rzv 是/vshi 蒙着/v [黑色/n 蕾丝/nz]/nz 内裤/n 上场/vi ？/w ”/w 乔峰/nr 的/ude1 乞丐/nnd 造型/n 也/d 未能/v 幸免/vi ，/w “/w 真/a 可惜/v 了/ule 钟汉良/nr 这/rzv 张帅/nr 脸/n ，/w 丐帮/n 就/d 一定/b 要/v 穿/v 得/ude3 破破烂烂/z 吗/y ？/w ”/w “/w 整个/b 人/n 的/ude1 造型/n 感觉/n 很脏/nz 。/w ”/w 此外/c ，/w 段誉/nr 的/ude1 一身/n 绿衣/n 也/d 被/pbei 诟病/n ，/w “/w 感觉/n 像/v 绿头苍蝇/nba 到处/d 窜/vi ”/w 。/w 
担任/v 该/rz 版本/n [造型/n 设计/vn]/nz 的/ude1 是/vshi 大名鼎鼎/vl 的/ude1 奚仲文/nr ，/w 他/rr 多次/mq 获得/v 金像奖/n 、/w 金马奖/nz ，/w 还/d 曾/d 提名/v 奥斯卡/nrf 。/w 导演/nnt 赖水清/nr 表示/v ，/w 造型/n 的/ude1 设计/vn 是/vshi 为了/p 追求/v 突破/vn ，/w “/w 我/rr 跟/p 奚仲文/nr 也/d 多次/mq 探讨/v 过/uguo ，/w 他/rr 是/vshi 国际级/b 的/ude1 设计师/nnt ，/w 有/vyou 自己/rr 的/ude1 艺术/n 世界/n ，/w 大家/rr 来/vf 一个/mq 新的/a 尝试/v ，/w 就/d 像/v 我们/rr 使用/v 大/a 色块/nz ，/w 有/vyou 一些/mq 大胆/ad 的/ude1 设计/vn ，/w 都/d 是/vshi 在/p [武侠/n 世界/n]/nz 里/f 创新/vi ”/w 。/w 
奚仲文/nr 本人/rr 也/d 认为/v 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 作为/p 虚构/v 小说/n ，/w 角色/n 造型/n 有些/rz 天马行空/n 也/d 无可厚非/vl 。/w 他/rr 坦言/v ，/w 角色/n 造型/n 的/ude1 灵感/n 大多/d 源自/v 于/p 时装/n 杂志/n ，/w “/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 有/vyou 很多/m 女性/n 角色/n ，/w 我/rr 觉得/v 她们/rr 就/d 应该/v 是/vshi 色彩缤纷/al 的/ude1 ，/w 而且/c 颜色/n 的/ude1 运用/vn 也/d 让/v 角色/n 更容易/nz 被/pbei 观众/n 辨认/v ”/w 。/w 而/cc 对于/p “/w 乔峰/nr 太/d 脏/a ”/w 的/ude1 评论/n ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 乔峰/nr 是/vshi 丐帮帮主/nnd ，/w 衣服/n 稍微/d 破烂/a 点/qt 是/vshi 很/d 合理/a 的/ude1 。/w 但是/c 要/v 做出/v 破烂/a 的/ude1 感觉/n 却/d 又/d 要/v 有/vyou 型/k ，/w 这/rzv 真的/d 不/d 容易/ad ，/w 我/rr 相信/v 不是/c 一般/ad 人/n 可以/v 做到/v 的/ude1 。/w ”/w 
演员/nnt 不/d 像/v 角色/n ？/w 
各/rz 有/vyou 特点/n 并不/d 差/a 
在/p 演员/nnt 的/ude1 选择/vn 上/f ，/w 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 也/d 饱受/v 争议/vn 。/w 钟汉良/nr 一直/d 给/p 人/n 粉面/nz 小生/nnt 的/ude1 印象/n ，/w 演/v 乔峰/nr 被/pbei 指/v 与/cc 侠义/a 无关/v ，/w 前期/f 的/ude1 表演/vn 也/d 让/v 人/n 感觉/n 颇为/d 生硬/a 。/w 韩星/nr 金起范/nr 扮演/v 的/ude1 段誉/nr 更是/d 雷/n 得/ude3 观众/n 里/f 嫩/a 外/f 焦/ng ，/w 有/vyou 观众/n 感慨/v ，/w 原先/d [风流/a 倜傥/nz]/nz 的/ude1 段誉/nr 成/v 了/ule 口型/n 和/cc 配音/vi 不/d 匹配/vi 的/ude1 韩国人/nz ，/w 飘飘/v 白衣/n 也/d 被/pbei 换成/v 了/ule 一身/n 绿色/n ，/w 让/v 观众/n 恍惚/a 觉得/v 自己/rr 是/vshi 在/p 看/v 韩/b 剧/n 。/w 
赖水清/nr 表示/v ，/w 观众/n 的/ude1 反响/n 也/d 是/vshi 两极/n 的/ude1 ，/w “/w 有/vyou [一/d 票/n]/mq 人/n 喜欢/vi ，/w 就/d 会/v 有/vyou [一/d 票/n]/mq 人/n 质疑/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 正常/a 的/ude1 ”/w 。/w “/w 钟汉良/nr 一直/d 是/vshi 比较/d 斯文/a 的/ude1 小生/nnt 形象/n ，/w 我/rr 在/p 《/w [天涯/n 明月/n 刀/n]/nz 》/w 里/f 看到/v 了/ule 他/rr 冷酷/a 的/ude1 表现/vn ，/w 他/rr 演/v 乔峰/nr 问题/n 不是/c 那么/c 大/a 。/w 男人/n 的/ude1 豪气/n 、/w 力度/n 是/vshi 可以/v 塑造/vn 的/ude1 。/w 他/rr 整个/b 造型/n 上/f 阶段/n 的/ude1 变化/vn 是/vshi 成功/a 的/ude1 。/w 有人/r 质疑/vn 他/rr 的/ude1 造型/n 很脏/nz ，/w 从/p 丐帮帮主/nnd 来讲/uls ，/w 定位/vn 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ，/w 后来/t 当/p 了/ule [南院/nz 大王/n]/nz ，/w 服装/n 又/d 变/v 了/ule ，/w 每个/r 阶段/n 层次/n 变化/vn 很/d 清晰/a 。/w ”/w 
就/d 起用/v 韩星/nr 演/v 段誉/nr ，/w 赖水清/nr 表示/v 是/vshi 制片/vn 方/q 的/ude1 定位/vn ，/w “/w 选/v 这个/rz 角色/n 时/ng ，/w 片/q 方/q 定/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 可爱/a 、/w 洒脱/a 、/w 邻家/n 孩子/n 般/uyy 的/ude1 小王子/nz ，/w 另外/c 找/v 个/q 韩国/nsf 演员/nnt 可以/v 增加/vn 海外/s 的/ude1 影响力/n 。/w 之前/f 很多/m 韩国/nsf 演员/nnt 进来/vf 都/d 很/d 成功/a ，/w 比如/v 张娜拉/nr 、/w 蔡琳/nr ，/w 在/p 国内/s 受欢迎/nz 度/qv 都/d 很高/d 。/w 看完/v 这个/rz 段誉/nr 我/rr 对/p 他/rr 的/ude1 演出/vn 和/cc 氛围/n 是/vshi 满意/v 的/ude1 。/w ”/w 赖水清/nr 认为/v ，/w 现在/t 资讯/n 发达/a ，/w 观众/n 的/ude1 自信心/n 也/d 强/a ，/w 敢于/v 说话/vn ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 现在/t 观众/n 的/ude1 特性/n ，/w 我们/rr 要/v 接受/vn 。/w 他们/rr 愿意/v 说/v 出/vf 观点/n ，/w 对/p 我们/rr 是/vshi 有/vyou 好处/n 的/ude1 ，/w 综合/vn 多/a 一点/mq 的/ude1 观众/n 意见/n ，/w 可以/v 让/v 我们/rr 思考/v 电视剧/n 整体/n 往/p 前/f 迈进/vi ，/w 是/vshi 健康/a 的/ude1 互动/vn ”/w 。/w 
武打/n 特技/n 夸张/vi ？/w 
用/p 科技/n 合理/a 呈现/v 
新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 又/d 一大/n 颠覆/v 在于/v 对/p 武打/n 动作/n 的/ude1 设计/vn ，/w 一掌/nz 下去/vf [山崩/vi 地裂/nz]/nz ，/w 乔峰/nr 随便/ad 手/n 一/m 挥/v ，/w 掀翻/v 一/m 大片/n 武林/n 人士/n ，/w 尤/d 让/v 人/n 震惊/v 的/ude1 是/vshi ，/w 角色/n 可以/v 瞬间/n 消失/vi ，/w 更/d 能/v 逃离/v 地心引力/gg 的/ude1 作用/n ，/w [飞来/v 飞/vi 去/vf]/nz 。/w 观众/n 评价/vn ，/w “/w 武侠剧/nz 被/pbei 拍成/v 了/ule 神话剧/nz ”/w 。/w 
在/p 赖水清/nr 看来/v ，/w [金庸/nr 小说/n]/nz 里/f 描写/v 的/ude1 这些/rz 内容/n ，/w 原本/d 就/d 给/p 人/n 很多/m 想象/v ，/w “/w 武侠小说/n 有/vyou 很多/m 武功/n ，/w 比如/v 易筋经/nz ，/w 有/vyou 很大/d 的/ude1 想象/vn 空间/n 。/w 现在/t 是/vshi 电脑/n 科技/n 发达/a 的/ude1 年代/n ，/w 应该/v 把/pba 我们/rr 以前/f 做/v 不到/v 的/ude1 呈现/v 出来/vf ，/w 让/v 观众/n 有/vyou 更好/d 的/ude1 视觉/n 享受/v ”/w 。/w 
赖水清/nr 说/v 如果/c 没有/v 这样/rzv 的/ude1 创新/vn ，/w 那/rzv 重拍/nz 就/d 无/v 意义/n 而言/uls 。/w “/w 如果/c 单/b 是/vshi 吊/v 吊威亚/nz 、/w 吹吹/nz 头发/n 就/d 老套/nz 了/ule ，/w 跟/p 十年/mq 前/f 一样/uyy ，/w 你/rr 重拍/nz 干吗/v 呢/y ？/w 放大/v 武侠小说/n 里/f 的/ude1 武功/n ，/w 增加/v 技巧性/n 的/ude1 呈现/v ，/w 才/d 会/v 越/d 拍/v 越好/d 。/w 我们/rr 现在/t 拍/v 得/ude3 很/d 炫/vg ，/w 反而/d 更/d 真/a ，/w 更/d 接近/v 小说/n 的/ude1 描述/vn 。/w ”/w 赖水清/nr 表示/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 “/w 炫/vg ”/w 也/d 比较/d 合理/a 、/w 有/vyou 底线/n ，/w “/w 我们/rr 拍/v 的/ude1 还是/c 武侠剧/nz ，/w 不是/c 魔幻剧/nz 。/w 武侠/n 和/cc 魔幻/nz 是/vshi 有区别/nz 的/ude1 ，/w 魔幻/nz 会/v [穿越/v 时空/n]/nz ，/w 利用/v 某种/rz 东西/n ，/w 发出/v 不可思议/al 的/ude1 功力/n 和/cc 变化/vn 。/w 我们/rr 用/p 的/ude1 技巧/n 还是/c 属于/v [武侠/n 世界/n]/nz 里/f 的/ude1 ，/w 以前/f 也/d 用/p 过/uguo ，/w 只是/d 得到/v 了/ule 提升/v ，/w 更/d 极致/n 。/w ”/w 
□/w [五/m 版/n]/mq 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 大/a PK/x 
[1982/m 版/n]/mq ：/w 表演/vn 最/d 出彩/v 
评析/v ：/w 1982年/t ，/w 香港/ns TVB/x 拍摄/v 了/ule 最早/d [一/d 版/n]/mq 电视剧/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 该/rz 版/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 还是/c 演员/nnt ，/w 梁家仁/nr 演/v 的/ude1 乔峰/nr ，/w 黄日华/nr 演/v 的/ude1 虚竹/nz ，/w 陈玉莲/nr 演/v 的/ude1 王语嫣/nr 及/cc 石修/nr 演/v 的/ude1 慕容复/nz 都/d 给/p 观众/n 留下/v 了/ule 很深/d 的/ude1 印象/n ，/w 但/c 人气/n 最高/a 的/ude1 还是/c 汤镇业/nr 演/v 的/ude1 段誉/nr ，/w 风度翩翩/vl 加上/v 有点/d 小/a 坏/a ，/w 使/v 汤镇业/nr 一度/d 成为/v 粉丝/nf 追捧/v 的/ude1 对象/n 。/w 但/c 由于/p 该剧/r 分为/v 《/w [六脉/nz 神剑/nz]/nz 》/w 和/cc 《/w 虚竹/nz 传奇/n 》/w 两部分/mq 讲故事/nz ，/w 侧重点/n 各/rz 有/vyou 不同/a ，/w 放大/v 了/ule 段誉/nr 、/w 虚竹/nz 、/w 慕容复/nz 等/udeng 人物/n 的/ude1 戏/n 份/q ，/w 比如/v 处处/d 都/d 有/vyou 慕容复/nz 的/ude1 戏/n 份/q ，/w 慕容博/nr 居然/d 称呼/n 鸠摩智/nz 为/p “/w 鸠/n 兄/ng ”/w 等/udeng 曾/d 引来/v 观众/n 的/ude1 不少/m 吐槽/nz 。/w 
表演/vn ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
制作/v ：/w ★/w ★/w ★/w 
口碑/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w ☆/w 
[1990/m 版/n]/mq ：/w 改动/vn 最/d 离谱/a 
评析/v ：/w 1990年/t ，/w 台湾/ns 中/f 视/vg 出品/vi 了/ule [一/d 版/n]/mq 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 因/p 改动/vn 离谱/a ，/w 曾/d 备受/v 争议/vn 。/w 编剧/nnt 梁立人/nr 将/d 原著/n 中/f 的/ude1 段誉/nr 和/cc 虚竹/nz 合并/v 为/p 一人/mq ，/w 王语嫣/nr 和/cc 梦姑/nz 合并/v 为/p 一人/mq 。/w 在/p 演员/nnt 阵容/n 上/f ，/w [1990/m 版/n]/mq 也/d 乏善可陈/nz ，/w 除/p 演/v 段誉/nr 的/ude1 关礼杰/nr 、/w 演/v 乔峰/nr 的/ude1 惠天赐/nz 还/d 有人/r 知晓/v 外/f ，/w 其他/rzv 基本上/d 没有/v 知名度/n ，/w 也/d 使得/vi 这/rzv [一/d 版/n]/mq 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 几乎/d 不/d 被/pbei 人/n 知晓/v 。/w 
表演/vn ：/w ★/w ★/w ★/w 
制作/v ：/w ★/w ★/w ★/w ☆/w 
口碑/n ：/w ★/w ★/w ☆/w 
[1997/m 版/n]/mq ：/w 经典/n 最/d 美誉/n 
评析/v ：/w 1997年/t ，/w 香港/ns TVB/x 重拍/nz 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 由/p 李添胜/nr 执导/v ，/w 黄日华/nr 、/w 陈浩民/nr 、/w 樊少皇/nr 、/w 李若彤/nr 、/w 刘锦玲/nr 、/w 刘玉翠/nr 等/udeng 主演/v 。/w 出色/a 的/ude1 选角/nz 、/w 传神/a 的/ude1 演绎/vn 、/w 忠于/v 原著/n 的/ude1 改编/vn 和/cc 精良/a 的/ude1 制作/vn ，/w 使/v 这/rzv [一/d 版/n]/mq 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 成为/v 经典/n ，/w 至今/d 仍/d 为/p 观众/n 津津乐道/vl 。/w 分析/vn 这/rzv [一/d 版/n]/mq 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 出彩/v 的/ude1 角色/n 不胜枚举/vl ，/w 黄日华/nr 演/v 乔峰/nr 的/ude1 经典/n 度/qv ，/w 可/v 与/cc 他/rr 在/p [1983/m 版/n]/mq 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 郭靖/nr 比肩/nz ，/w 李若彤/nr 更是/d 凭借/p 该剧/r 中/f 王语嫣/nr 一角/n ，/w 再度/d 将/d 自己/rr [神仙/nnd 姐姐/n]/nz 的/ude1 风范/n 发挥/v 到/v 极致/n 。/w 另外/c ，/w 刘玉翠/nr 演/v 的/ude1 阿紫/nz 也/d 被/pbei 指/v 浑身/n 是/vshi 戏/n ，/w 恨/v 得/ude3 观众/n 牙痒痒/nz 的/ude1 同时/c ，/w 又/d 充满/v 爱怜/v 。/w 
表演/vn ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
制作/v ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
口碑/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
[2003/m 版/n]/mq ：/w 演员/nnt 最/d 养眼/nz 
评析/v ：/w 2003年/t ，/w 制片人/nnt 张纪中/nr 打造/v 了/ule 新/a [一/d 版/n]/mq 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 这/rzv [一/d 版/n]/mq 最大/gm 的/ude1 特点/n 是/vshi 主创/vn 腕/ng 大/a ，/w 主演/v 养眼/nz ，/w 真正/d 是/vshi 男/b 帅女靓/nr 。/w 比如/v 男星/n 里/f 胡军/nr 演/v 的/ude1 乔峰/nr ，/w 林志颖/nr 演/v 的/ude1 段誉/nr ，/w 修庆/nz 演/v 的/ude1 慕容复/nz ，/w 个/q 个/q 都/d 有/vyou [一/d 票/n]/mq 粉丝/nf 。/w 女星/nnd 方面/n ，/w 演/v 王语嫣/nr 的/ude1 刘亦菲/nr ，/w 演/v 木婉清/nr 的/ude1 蒋欣/nr ，/w 演/v 阿朱/nrf 的/ude1 刘涛/nr ，/w 演/v 阿紫/nz 的/ude1 陈好/nr ，/w 个/q 个/q 都/d 属于/v 美女/n 级别/n ，/w 也/d 难怪/d 受到/v 观众/n 热/a 捧/v 。/w 另外/c ，/w 剧中/n [一/d 票/n]/mq 大腕/n 龙套/n 给/p 了/ule 观众/n 不少/m 惊喜/a ，/w 钟丽缇/nr 演/v 的/ude1 马夫人/nr 、/w 魏宗万/nr 演/v 的/ude1 钟万仇/nr 、/w 申军谊/nr 演/v 的/ude1 丁春秋/nr 、/w 许还山/nr 演/v 的/ude1 逍遥子/nz 都/d 浑身/n 是/vshi 戏/n 。/w 
表演/vn ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
制作/v ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
口碑/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w ☆/w 
[2013/m 版/n]/mq ：/w 制作/v 最/d 魔幻/nz 
评析/v ：/w [华/b 策/ng 影视/b]/nz 打造/v 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 被/pbei 认为/v 是/vshi 最/d 魔幻/nz 的/ude1 版本/n ，/w 而且/c 制作/v 上/f 也/d 明显/a 向/p 偶像/n 范儿/nz 上/f 靠/v ，/w 迎合/v 年轻/a 观众/n ，/w 却/d 让/v 真正/d 的/ude1 武侠迷/n 们/k 喊雷/nz 。/w 
表演/vn ：/w ★/w ★/w ★/w ☆/w 
制作/v ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w 
口碑/n ：/w ★/w ★/w ★/w ★/w (/w 许青红/nr )/w 
