原/b 标题/n ：/w 香港/ns 富豪/n 排行榜/n [谁/ry 主沉浮/nz]/nz ？/w 
2014年/t 《/w 福布斯/nrf 》/w 香港/ns 富豪榜/nz 1月10日/t 出炉/v ，/w 现年/n [85/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 超人/n ”/w 李嘉诚/nr 以/p [320/m 亿/m 美元/q]/mq （/w 约/d [2496/m 亿/m 港元/q]/mq ）/w 的/ude1 资产/n ，/w 再度/d 登上/v 香港/ns 富豪榜/nz 首位/n 。/w 从/p 这/rzv 一期/b 开始/v ，/w 《/w 福布斯/nrf 》/w 亚洲/ns 版/n 的/ude1 富豪/n 人数/n 从/p [40/m 人/n]/mq 扩大/v 到/v [50/m 人/n]/mq ，/w 出现/v 了/ule 一些/mq 新面孔/nz —/w —/w 包括/v 排名/vn 第25/m 的/ude1 地产/n 开发商/nnd 梁绍鸿/nr （/w 净资产/n [20/m 亿/m 美元/q]/mq ）/w 、/w 排名/vi 第41/m 的/ude1 酱油/nf 制造商/nnd 李锦记/nr 掌门人/nnt 李文达/nr （/w 净资产/n 约/d [11/m 亿/m 美元/q]/mq ）/w 。/w 
此次/rz 上/f 榜/n 的/ude1 [50/m 位/q]/mq 皆/d 是/vshi 亿万/m （/w 港元/q ）/w 富豪/n 或/c [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 家族/n ，/w 表示/v 香港/ns 年景/n 不错/a 。/w 综合/vn 整个/b 排行榜/n ，/w 香港/ns 50/m 大富豪/nf 资产/n 总值/n 达/v [2266/m ./w 6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 约/d 等于/v [17576/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 富豪榜/nz 的/ude1 排序/vn 和/cc 积累/v 财富/n 的/ude1 方式/n ，/w 年年/d 有/vyou 变化/vn ，/w 其/rz 沉浮/vi ，/w 折射/vi 出/vf 经济/n 冷暖/n 与/cc 行业/n 变迁/vn 的/ude1 多种/m 信号/n 。/w 
地产/n 缩水/vi 首富/n “/w 腾挪/v ”/w 增/v 资产/n 
在/p 往/p 年/qt [福布斯/nrf 香港/ns 富豪榜/nz]/nz 中/f ，/w 地产/n 富豪/n 的/ude1 地位/n 坚挺/a 。/w 近年/t 上/f 榜/n [50/m 位/q]/mq 富豪/n 中/f 仍/d 有/vyou 近/a 2/3/m 的/ude1 人/n 是/vshi 依靠/v [房地产/n 投资/vn]/nz 或/c 开发/vn 积累/v 起/vf 大量/m 财富/n 。/w 不过/c ，/w 2013年/t 由于/p 港府/nz 推/v “/w 辣/a 招/v ”/w 打压/v 楼市/n ，/w 传统/n 地产/n 富豪/n 身家/n 普遍/ad 缩水/vi 了/ule 。/w 
有/vyou 分析/v 文章/n 指出/v ，/w 李嘉诚/nr 的/ude1 [海外/s 投资/vn]/nz 旗舰/n [和/cc 记/v 黄埔/ns]/nz 全年/n 股价/n 从/p [83/m 港元/q]/mq 扶摇直上/vl 到/v [103/m 港元/q]/mq ，/w 仅/d 此/rzs 一项/mq 给/p 李/ng 首富/n 身家/n 贡献/n 了/ule [500/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 相反/vi ，/w 受制/v 于/p 香港/ns [地产/n 市场/n]/nz 低迷/a 和/cc 政府/nis 的/ude1 监管/vn 措施/n ，/w 李嘉诚/nr 的/ude1 “/w 本/rz 业/ng ”/w [长江/ns 实业/nis]/nt 去年/t 在/p 港/n 全年/n [300/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 售楼/nz 目标/n ，/w 只/d 完成/v 了/ule 不足/an [50/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 是/vshi 过去/vf 13年/t 来/vf 的/ude1 最低/a 。/w 总体/n 看/v ，/w 如果/c 没有/v 这/rzv 一番/mq 腾挪/v ，/w 李嘉诚/nr 的/ude1 首富/n 之/uzhi 位/q 2013年/t 内/f 已经/d [拱手/vd 让/v 人/n]/nz 。/w 而/cc 福布斯/nrf 也/d 表示/v ，/w 李嘉诚/nr 近年/t 多次/mq 入股/vi 海外/s 的/ude1 IT/x 企业/n ，/w 包括/v facebook/x （/w 脸/n 书/n ）/w 等/udeng ，/w 让/v 财富/n 得以/v 提升/vn 。/w 这/rzv 从/p 另一个/mq 角度/n 验证/v 了/ule “/w 首富/n ”/w 财富/n 的/ude1 增长/vn 得益/vi 于/p 涉足/v 多/a 行业/n 、/w 新领域/nz 。/w 
其他/rzv 坚守/v 地产/n 的/ude1 富豪/n 们/k ，/w 与/cc 2012年/t 相比/vi ，/w 资产/n 数字/n 就/d 没有/v 那么/c 亮丽/a 了/ule 。/w [恒/ag 基地/nis 产/v]/ntc 主席/nnt 李兆基/nr 、/w 新世界/nz 地产/n 郑裕彤/nr 等/udeng 的/ude1 财富/n 比/p 2012年/t 都/d 有/vyou 轻微/a 缩水/vi ；/w 香港/ns 最大/gm 的/ude1 本地/rzs 地产公司/nis [新鸿基/nz 地产/n]/nz 股价/n 过去/vf 一年/mq 下跌/vi 近/a 20%/m ，/w 拖累/v 郭炳江/nr 、/w 郭炳联/nr 家族/n 身家/n 缩水/vi 近/a [20/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
