昨日/t 武汉/ns 迎来/v 新年/t 以来/f [第/m 一场/mq]/mq 大雾/n ,/w 昨天/t 7时33分/t [武汉/ns 中心/nis 气象台/nis]/nt 发布/v 了/ule 今年/t 来/vf 首次/m 大雾/n [橙色/n 预警/vn]/nz 。/w 
[气象/n 部门/n]/nz 观测站/nis [数据/n 显示/v]/nz ，/w 昨日/t 早晨五/t 点/qt 至/p [八/m 点/qt]/mq 之间/f ，/w 武汉市/ns 能见度/n 只有/c [十几/m 米/q]/mq ，/w [十/m 一点/mq]/mq 之后/f 雾气/n 渐渐/d 散/v 去/vf 。/w 
根据/p [气象/n 部门/n]/nz 最新/a 预测/vn ，/w 未来/t 一周/mq 将/d 以/p 晴天/n 为主/vi ，/w 利于/v 人们/n 置/v 办年货/nz 、/w 洗涮/nz 晾晒/v 、/w 春运/n 返家/vi 等/udeng 。/w 但/c 在/p 这种/r 连晴/nz 天气/n 下/f ，/w 低温/n 依然/d 在/p 冰点/n 附近/f 徘徊/vi ，/w 日暖/nz 夜寒/nz ，/w 雾霾/nz 频/ag 发/v ，/w 提醒/v 大家/rr 要/v 多/a 补/v 水/n ，/w 多/a 戴/v 口罩/n ，/w 最好/d 不要/d 在/p [9/m 点/qt]/mq 前/f 晨练/vi 。/w 
据/p [武汉/ns 中心/nis 气象台/nis]/nt 预报/vn ，/w 武汉/ns 今天/t 白天/t 多/a 云/vg ，/w 早晨/t 有/vyou 雾/n ，/w [最高/a 温度/n]/nz [10/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 温度/n]/nz -/w [2/m ℃/w]/mq ，/w 偏/d 北风/n [2/m -/w 3/m 级/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 徐蔚/nr 通讯员/nnt 武/ag 中/f 气/n 赵昭炘/nr ）/w 
