去年/t 10月/t ，/w 习近平/nr 同志/n 在/p 出访/v [东盟/ns 国家/n]/nz 时/ng 提出/v ，/w 中国/ns 愿/v 同/p [东盟/ns 国家/n]/nz 发展/vn 好/a 海洋/n [合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz ，/w 共同/d 建设/vn [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi [党中央/nt 站/vi]/nt 在/p 历史/n 高度/d 、/w 着眼/vi 世界/n 大局/n 、/w 面向/v 中国/ns 与/cc 东盟/ns 合作/vn 长远/a 发展/vn 提出/v 的/ude1 重要/a [战略/n 构想/vn]/nz ，/w 对于/p 深化/v [区域/n 合作/vn]/nz 、/w 促进/v 亚太/b 繁荣/an 、/w 推动/v 全球/n 发展/vn 具有/v 重大/a 而/cc 深远/a 的/ude1 意义/n 。/w 广西/ns 是/vshi 古代/t “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 发祥地/n 之一/rz ，/w 是/vshi 当前/t 我国/n 对/p 东盟/ns 开放/v 合作/vn 的/ude1 前沿/s 窗口/s 和/cc 重要/a 门户/n 。/w 我们/rr 一定/b 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 同志/n 的/ude1 这/rzv 一/m 重要/a [战略/n 构想/vn]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 广西/ns 在/p 共建/v [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 中/f 的/ude1 独特/a 优势/n ，/w 主动/ad 作为/p 、/w 勇于/v 担当/v ，/w 为/p 实现/v 中国/ns —/w 东盟/ns 新/a 繁荣/an [贡献/n 力量/n]/nz 。/w 
共建/v [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 是/vshi 我国/n 新阶段/nz 对外开放/vl 的/ude1 大/a 事业/n 
回首/vi 历史/n ，/w 古代/t “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 曾/d 为/p 繁荣/an 亚/b 非/b 欧/b 国家/n 经济/n 、/w 推动/v 东西方/n 沟通/v 交流/vn 作出/v 过/uguo [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 站/vi 在/p 新的/a 历史/n 起点/n ，/w 习近平/nr 同志/n 提出/v 共建/vn [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 [战略/n 构想/vn]/nz ，/w 高瞻远瞩/vl 、/w 气势/n 恢弘/a ，/w 顺应/v 时代/n 潮流/n 、/w 合乎/v [实际/n 需要/v]/nz ，/w 对于/p 促进/v 我国/n 和/cc 相关/vn 国家/n [合作/vn 共赢/n]/nz 、/w 实现/v 繁荣/an 共/d 进/vf 具有/v 重大/a [战略/n 意义/n]/nz 。/w 
深化/v 改革开放/v 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w 目前/t ，/w 我国/n 改革/vn 已/d 进入/v 攻坚/vn 期/qv 和/cc 深水/b 区/n 。/w 全球/n 范围内/nz 市场/n 、/w 技术/n 、/w 资源/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 竞争/vn 日益/d 激烈/a ，/w 一些/mq 发达国家/n 试图/v 通过/p 制订/v 新的/a 国际/n 区域/n 经贸/b 安排/v 继续/v 主导/n [世界/n 经济/n 发展/vn]/nz 。/w 共建/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w ，/w 是/vshi [新形势/nz 下/f]/nz 应对/v 挑战/vn 、/w 用/p 开放/v 倒逼/nz 改革/vn 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w 打造/v 具有/v 巨大/a 发展/v 潜力/n 的/ude1 海上/s 经济/n 大通道/n ，/w 有利于/v 统筹/vn 国内/s 国际/n 两个/mq 市场/n 、/w 两种/mq 资源/n ，/w 为/p 我国/n [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 打开/v [一/d 扇/q]/mq 新的/a 窗口/s ；/w 有利于/v 为/p 我国/n 沿海地区/s [产业/n 升级/vi]/nz 提供/v 资源/n 支撑/v ，/w 为/p 中/f 南/b 、/w [西南/ns 地区/n]/nz [科学/n 发展/vn]/nz 提供/v 市场/n 驱动/vn ；/w 有利于/v 建立/vn “/w 以/p 我/rr 为主/vi ”/w 的/ude1 [国际/n 贸易/vn 和/cc 投资/vn]/nz 网络/n ，/w 提升/v 我国/n [开放型/b 经济/n]/nz 发展/v 水平/n 。/w 
拓展/v 经济发展/v 空间/n 的/ude1 深远/a 谋划/v 。/w 当前/t ，/w 我国/n 已/d 是/vshi [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz ，/w 在/p 新起点/nz 上/f 科学/n 谋划/v 经济发展/v ，/w 对/p 促进/v 经济/n 持续/vd 健康/a 发展/v [十分/d 重要/a]/nz 。/w 共建/v [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w ，/w 不仅/c 有助于/v 我国/n 与/cc “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 沿线/f 国家/n 在/p 港口/n 航运/n 、/w [海洋/n 能源/n]/nz 、/w [经济/n 贸易/vn]/nz 、/w [科技/n 创新/vi]/nz 、/w [生态/n 环境/n]/nz 、/w 人文/n 交流/vn 等/udeng 领域/n 开展/v 全方位/n 合作/vn ，/w 而且/c 对/p 促进/v 区域/n 繁荣/an 、/w 推动/v 全球/n 经济发展/v 具有/v [重要/a 意义/n]/nz ，/w 同时/c 将/d 大大/d 拓展/v 我国/n [经济/n 发展/vn 战略/n]/nz 空间/n ，/w 为/p 我国/n 经济/n 持续/vd 稳定/an 发展/vn 提供/v 有力/a 支撑/v 。/w 
构建/v 和平/n 稳定/an [周边/n 环境/n]/nz 的/ude1 战略/n 举措/n 。/w 周边/n 是/vshi 我国/n 外交/n 的/ude1 首要/b 。/w 共建/v [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 [战略/n 构想/vn]/nz ，/w 是/vshi 在/p [新形势/nz 下/f]/nz 继续/v 高举/v 和平/n 、/w 发展/vn 、/w 合作/vn 、/w 共赢/n 的/ude1 旗帜/n ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 致力于/v [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 、/w 促进/v [共同/d 发展/vn]/nz 的/ude1 [战略/n 选择/v]/nz 。/w 它/rr 将/d 成为/v 我国/n 与/cc 东盟/ns 之间/f 开拓/v 新的/a 合作/v 领域/n 、/w 深化/v 互利合作/v 的/ude1 战略/n 契合点/n ，/w 有利于/v 搁置/vn 争议/vn 、/w 增进/v 共识/n 、/w [合作/vn 共赢/n]/nz ，/w 推动/v 构建/vn 和平/n 稳定/an 、/w 繁荣/an 共/d 进/vf 的/ude1 [周边/n 环境/n]/nz 。/w 
促进/v 沿线/f 国家/n 共同/d 繁荣/an 的/ude1 历史/n 选择/v 。/w “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 自/p 秦汉/n 兴起/v 以来/f ，/w 就是/v 联通/vn 东西方/n 的/ude1 重要/a [交通/n 走廊/n]/nz 、/w 推动/v [商业/n 贸易/vn]/nz 繁荣/an 发展/vn 的/ude1 黄金/n 路线/n 。/w 目前/t ，/w 我国/n 和/cc 东盟/ns 已/d 建成/v 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 发展中国家/n [自由/a 贸易区/n]/nz ，/w 我国/n 连续/a 4年/t 成为/v 东盟/ns [第一/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n ，/w 东盟/ns 是/vshi 我国/n [第三/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n 。/w 通过/p 共建/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w ，/w 大力/d 推动/v 自贸区/nz 升级版/nz 建设/vn ，/w 促进/v 政策/n 沟通/v 、/w 道路/n 联通/v 、/w 贸易/vn 畅通/an 、/w [货币/n 流通/vn]/nz 、/w 民心/n 相通/vi ，/w 这/rzv 已/d 成为/v 沿线/f [各国/rzs 人民/n]/nz 的/ude1 共同/d 意愿/n 。/w 
为/p 共建/v [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 打好/v 基础/n 、/w [创造/v 条件/n]/nz 
广西/ns 地理位置/gg 得天独厚/bl ，/w 是/vshi 我国/n 唯一/b 与/cc 东盟/ns 海陆/nz 相连/vi 的/ude1 省份/n 。/w 广西/ns 海岸线/n [1595/m 公里/q]/mq ，/w 与/cc 东盟/ns “/w [一/d 湾/ng]/mq 连/ulian [七/m 国/n]/mq ”/w ，/w 拥有/v 防城港/ns 、/w 钦州/ns 、/w 北海/ns 等/udeng 北部湾/ns 良港/nz 。/w 早/a 在/p 西汉/t 时期/n ，/w 广西/ns 合浦/ns 就是/v 我国/n “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 发祥之地/n 。/w 近年来/dl ，/w 经过/p 不断/d 探索/v 和/cc 建设/vn ，/w 广西/ns 与/cc 东盟/ns 的/ude1 海上/s 合作/vn 具备/v 了/ule 良好/a 基础/n ，/w 在/p 共建/v [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 中/f 特别/d 是/vshi 与/cc 东盟/ns 合作/vn 中/f 具有/v 不可/v 替代/vn 的/ude1 [战略/n 地位/n]/nz 和/cc 作用/n 。/w 
泛/v 北/f 合作/v [先行/vi 一步/mq]/nz 。/w 2006年/t ，/w 在/p 广西/ns 的/ude1 积极/ad 推动/v 下/f ，/w 中国/ns 、/w [东盟/ns 成员国/n]/nz 和/cc 亚行/n 共同/d 启动/v 了/ule “/w [泛/v 北部湾/ns 经济/n 合作/vn]/nz ”/w 。/w 2008年/t ，/w 成立/vi 了/ule 由/p [11/m 国/n]/mq 、/w [12/m 方/q]/mq 组成/v 的/ude1 联合/vn 专家组/nis ，/w 2011年/t 通过/p 《/w [泛/v 北部湾/ns 经济/n 合作/vn]/nz [可行性/n 研究/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 受到/v 中国/ns —/w 东盟/ns 部长会议/n 欢迎/v 。/w 泛/v 北/f 合作/v 论坛/n 已/d 成功/a 举办/v [7/m 届/q]/mq ，/w 有力/a 地/ude2 促进/v 了/ule 我国/n 与/cc 东盟/ns 在/p [港口/n 物流/n]/nz 、/w 临港/nz 产业/n 、/w 海上/s 旅游/vn 等/udeng 领域/n 的/ude1 合作/vn 。/w 目前/t ，/w 亚行/n 已经/d 起草/v 《/w 中国/ns —/w 东盟/ns [泛/v 北部湾/ns 经济/n 合作/vn]/nz 路线图/n （/w 战略/n 框架/n ）/w 》/w ，/w 把/pba 以/p 港口/n 和/cc 物流/n 为/p 重点/n 的/ude1 海上/s 合作/vn 作为/p 首要/b 内容/n 。/w 可以/v 说/v ，/w [泛/v 北部湾/ns 经济/n 合作/vn]/nz 从无到有/vl 、/w 从小到大/nz 、/w 从/p 共识/n 到/v 实践/vn ，/w 一步/mq 步走/v 来/vf ，/w 形成/v 了/ule 中国/ns —/w 东盟/ns 海上/s 合作/vn 的/ude1 新机制/n ，/w 为/p [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 建设/vn 打下/v 了/ule 基础/n 、/w 积累/v 了/ule 经验/n 。/w 
港口/n 互通/v 基础/n 良好/a 。/w [北部湾/ns 港/n]/nz 是/vshi 我国/n 距离/n [马六甲/ns 海峡/n]/ns 最近/t 、/w 发展/v 潜力/n 最大/gm 的/ude1 港口/n 。/w 近年来/dl ，/w 港口/n 建设/vn 快速/d 推进/vi ，/w 口岸/n 开放/v 不断/d 扩大/v ，/w 口岸/n 通关/v 能力/n 大幅/d 提高/v 。/w 目前/t ，/w 已/d 开辟/v [北部湾/ns 港/n]/nz 至/p 新加坡/nsf 、/w 曼谷/nsf 、/w 海防/ns 、/w 胡志明/ns 、/w 巴生/ns 等/udeng 港/n 的/ude1 多条/mq 直达/v 航线/n 。/w 建立/v 了/ule 以/p 钦州市/ns 为/p 基地/nis 的/ude1 中国/ns —/w 东盟/ns [港口/n 城市/n]/nz 合作/v 网络/n ，/w 与/cc 东盟/ns 多个/mq 国家/n 签署/v 了/ule 港口/n [合作/vn 备忘录/n]/nz 和/cc 港/n 航/vg 物流/n [合作/vn 协议/n]/nz 。/w [钦州/ns 保税港/nz]/nz 区/n 、/w [凭祥/ns 综合/vn 保税区/n]/nz 、/w [南宁/ns 保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt 和/cc [北海/ns 出口/vn 加工/vn 区/n]/nz 组合/vn 形成/v 了/ule 功能/n 完善/v 的/ude1 北部湾/ns [保税/vn 物流/n]/nz 体系/n 。/w 
合作/v 平台/n 务实/vi 丰富/a 。/w 近年来/dl ，/w 广西/ns 搭建/v 了/ule 中国/ns —/w [东盟/ns 博览会/n]/nz 、/w 中国/ns —/w 东盟/ns 商务/n 与/cc 投资/v 峰会/n 、/w 中国/ns —/w [东盟/ns 自由/a 贸易区/n]/nz 论坛/n 等/udeng 重要/a 区域性/n 合作/v 平台/n ，/w 形成/v 了/ule 中国/ns —/w 东盟/ns 合作/vn 的/ude1 “/w 南宁/ns 渠道/n ”/w ，/w 在/p 中国/ns —/w 东盟/ns 合作/vn 中/f 发挥/v 着/uzhe 越来越/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 广西/ns 承建/v 了/ule 中国/ns —/w 马来西亚/nsf 钦州/ns 产业园/nz 和/cc 关丹/nr 产业园/nz “/w 两国/mq 双/q 园/ng ”/w 、/w 中国/ns  印尼/ns [经贸/b 合作/vn]/nz 区/n 、/w 中国/ns —/w [柬埔寨/nsf 现代/ntc 农业/n 示范/vn 中心/nis]/nt 、/w 中国/ns —/w 越南/nsf 跨境/vn 经济/n 合作/v 区/n 等/udeng 一系列/b 产业/n 合作/vn 和/cc 投资/vn 贸易/vn 的/ude1 重要/a 平台/n ，/w 不断/d 开辟/v [共建/v 共享/v]/nz 共赢/n 的/ude1 国际/n 合作/v 新模式/nz 。/w 
人文/n 纽带/n 不断/d 加强/v 。/w 目前/t ，/w 东盟/ns 10/m 国中/nz 的/ude1 越南/nsf 、/w 老挝/ns 、/w 缅甸/ns 、/w 泰国/nsf 、/w 柬埔寨/nsf [5/m 国/n]/mq 在/p 南宁/ns 设立/v 了/ule 总领事馆/nis ，/w [马来西亚/nsf 驻/v 南宁/ns 总领事馆/nis]/nt 已完成/v 选址/vn ；/w 东盟/ns 在/p 华/b 留学生/n 有/vyou 1/5/m 在/p 广西/ns 就学/vn ，/w 广西/ns 区内/n 大学/nis 已/d 开设/v 东盟/ns [10/m 国/n]/mq 的/ude1 [官方/n 语言/n]/nz 课程/n ；/w 中国/ns —/w 东盟/ns 科技/n 转移/v 中心/nis 、/w [中国/ns —/w 东盟/ns 青年/n 联合会/nis]/nt 、/w [中国/ns —/w 东盟/ns 青少年/n 培训/vn 基地/nis]/nt 、/w [中国/ns —/w 东盟/ns 妇女/n 培训/vn 中心/nis]/nt 落户/vi 南宁/ns ；/w 广西/ns 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 缔结/v 了/ule [37/m 对/p]/mq [友好/a 城市/n]/nz ，/w 数量/n [居/v 全国/n 首位/n]/nz 。/w 切实/ad 加强/v 与/cc 东盟/ns 旅游/vn 合作/vn ，/w 拥有/v 中国/ns （/w 桂林/ns ）/w [国际/n 旅游/vn]/nz 博览会/n 等/udeng 大型/b 国际性/n 平台/n ，/w 正在/d 筹建/v [中/f 越/d 国际/n 旅游/vn 合作/vn 区/n]/nz 。/w 广西/ns 桥梁/n 纽带/n 作用/n 的/ude1 [充分/ad 发挥/v]/nz ，/w 增进/v 了/ule 我国/n 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 的/ude1 人文/n 交流/vn 和/cc 传统/n 友谊/n 。/w 
古代/t ，/w 广西/ns 参与/v 创造/vn 了/ule “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 历史/n 辉煌/a 。/w 今天/t ，/w 作为/p 中国/ns —/w 东盟/ns 合作/vn 的/ude1 最/d 前沿/s ，/w 广西/ns 有条件/nz 有/vyou 能力/n 成为/v [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 新/a 门户/n 和/cc 新/a 枢纽/n 。/w 我们/rr 一定/b 要/v 认真/ad 领会/v 和/cc 贯彻/v 习近平/nr 同志/n 关于/p 共建/v [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 重大/a [战略/n 构想/vn]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 广西/ns 对/p 东盟/ns 合作/vn 前沿/s 窗口/s 和/cc 桥梁/n 作用/n ，/w 加速/vi 成为/v 我国/n 西南/ns 、/w [中/f 南/b 地区/n]/ns 面向/v 东盟/ns 、/w [走向/v 世界/n]/nz 的/ude1 国际/n 大通道/n 和/cc “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 主要/b 节点/n 和/cc 重要/a 平台/n ，/w 为/p [21/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 建设/vn 作出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
加快/v 构建/vn 港口/n 合作/v 网络/n 。/w 加大/v [北部湾/ns 港/n]/nz 建设/v 力度/n ，/w 积极/ad 引进/v 国际/n 港/n 航/vg 企业/n 等/udeng [战略/n 投资者/nnd]/nz ，/w 实现/v 投资/vn [经营/vn 主体/n]/nz 多元化/vn 。/w 加大/v 港口/n 集疏运/vn 体系/n 建设/vn ，/w 打造/v [北部湾/ns 区域性/n 国际/n 航运/n 中心/nis]/nt 。/w 扩大/v 港口/n 开放/v 合作/vn ，/w 推动/v 完善/vn 中国/ns —/w 东盟/ns [港口/n 城市/n]/nz 合作/v 网络/n 和/cc 机制/n ，/w 鼓励/v 广西/ns 企业/n 到/v [东盟/ns 国家/n]/nz 参股/v 港口/n 建设/vn 。/w 加快/v 推进/vn 港口/n 公共/b [信息/n 共享/v]/nz 平台/n 建设/vn ，/w 形成/v 便捷/a 高效/b 的/ude1 港口/n 、/w 航运/n [信息/n 交换/v]/nz 系统/n 。/w 加强/v 口岸/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 打造/v [便捷/a 通关/vn]/nz 体系/n 。/w 构建/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 客/ng 货运/n “/w [穿梭/vi 巴士/n]/nz ”/w ，/w 加密/vn 货运/n 航线/n ，/w 加强/v 与/cc 东盟/ns 各国/rzs [港口/n 城市/n]/nz 之间/f 的/ude1 [互联/vi 互通/v]/nz ，/w 开通/v 海上/s 邮轮/n ，/w 形成/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 旅游圈/n 。/w 
加快/v 构建/vn 临港/nz 产业带/n 。/w 以/p 重大/a 产业/n [项目/n 建设/vn]/nz 为/p 支撑/v ，/w 在/p 临港/nz 后方/s 规划/n 建设/vn 一批/mq 双边/n 、/w [多边/b 合作/vn]/nz 的/ude1 [产业/n 园区/n]/nz ，/w 促进/v [产业/n 集聚/vn]/nz 发展/vn 。/w 工业/n 方面/n ，/w 加快/v 中/f 马/n “/w 两国/mq 双/q 园/ng ”/w 和/cc 中/f 印尼/ns 、/w 中/f 泰/b 、/w 中/f 越/d 园区/n 建设/vn ，/w 加强/v [新能源/nz 与/cc 可/v 再生/vn 能源/n]/nz 合作/vn ，/w 加强/v 石化/n 及/cc [海上/s 油气/n 勘探/vn]/nz 开采/vn 合作/vn ，/w 建设/vn 低/a 敏感/a 海域/n 产业/n 合作/vn 交流/vn 示范/vn 基地/nis 等/udeng 。/w 农/ng 渔业/n 方面/n ，/w 开展/v 海产品/n 养殖/vn 加工/vn 合作/vn ，/w 建设/vn 海上/s 渔业/n 走廊/n ，/w 建立/v [热带/n 农业/n]/nz 合作/v 基地/nis ，/w 建设/v [中国/ns —/w 东盟/ns 水产/n 种苗/n 繁育/vn 中心/nis]/nt 等/udeng 。/w 生态/n 方面/n ，/w 加强/v 北部湾/ns 海洋/n 和/cc 岛屿/n [环境/n 管理/vn]/nz 合作/vn 研究/vn ，/w 加强/v 海洋/n 环保/n 与/cc 科研/n 合作/vn ，/w 建设/v 中国/ns —/w 东盟/ns 环保/n 技术/n 和/cc [环保/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 等/udeng 。/w 
加快/v 构建/vn [海洋/n 经济/n]/nz 合作/v 试验区/n 。/w 充分/ad 利用/v [广西/ns 北部湾/ns 经济区/n]/nz 的/ude1 [地缘/n 优势/n]/nz 、/w 港口/n 优势/n 、/w 海洋/n [资源/n 优势/n]/nz 以及/cc 人文/n 优势/n ，/w 探索/v 建设/vn 北部/f 湾湾/nz 口/n 外/f [海洋/n 经济/n]/nz 合作/v 试验区/n 。/w 推动/v 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 在/p 海洋/n 环保/n 、/w [海上/s 搜/v 救/v]/nz 、/w 海洋/n [资源/n 勘查/vn]/nz 、/w [海洋/n 产业/n]/nz 、/w [滨海/ns 旅游/vn]/nz 等/udeng 领域/n 开展/v 广泛/a 合作/vn 。/w 依托/v 广西/ns 海洋/n [研究/vn 机构/n]/nz ，/w 设立/v 国家级/b [海洋/n 研究所/nis]/nt 。/w 
加快/v 构建/vn 金融/n 合作/v 区/n 。/w 抓住/v 国家/n 批准/v 滇/b 桂/b 沿边/nz 金融/n 综合/vn 改革/v 试验区/n 机遇/n ，/w 推动/v 跨境/vn 人民币/n 业务/n 创新/vi ，/w 加快/v 完善/vn 金融/n 组织/n 体系/n ，/w 培育/v 发展/vn [多层次/n 资本/n 市场/n]/nz ，/w 推进/vi [保险/n 市场/n]/nz 发展/vn ，/w 加强/v 金融/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 跨境/vn 合作/vn ，/w 促进/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz 投资/vn 便利/an 化/v 。/w 推动/v 跨境/vn [电子/n 商务/n 平台/n 建设/vn]/nz ，/w 建立/v [大宗/b 商品/n]/nz 现货/n 和/cc [期货/n 交易/vn]/nz 中心/nis 。/w 防范/v [金融/n 风险/n]/nz ，/w 保障/v [金融/n 市场/n]/nz 安全/an 高效/b 和/cc 整体/n 稳定/an ，/w 增强/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w [金融/n 服务/vn]/nz 和/cc 保障/v 能力/n 。/w 
加快/v 构建/vn [友好/a 城市/n]/nz 和/cc 人文/n 交流/vn 圈/qv 。/w [充分/ad 发挥/v]/nz 广西/ns 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 人文/n 合作/v 优势/n ，/w 承建/v 一批/mq 中国/ns —/w 东盟/ns [教育/vn 培训/vn 中心/nis]/nit 和/cc 留学生/n 基地/nis ，/w 不断/d 增进/v 民心/n 相通/vi 、/w 民间/n 相亲/vi 的/ude1 良好/a 国际关系/nit 。/w 开展/v 与/cc 东盟/ns 各国/rzs 友/ng 城/n 间/f 的/ude1 高层/n 互访/vn 、/w 经贸/b 往来/vn 、/w 民间/n 交流/vn 等/udeng 活动/vn ，/w 厚/a 植/v 广西/ns 与/cc 东盟/ns 合作/vn 的/ude1 社会/n 基础/n 。/w 推动/v 建设/vn 一批/mq 经济效益/n 高/a 、/w 社会/n 影响/vn 大/a 的/ude1 人文/n [合作/vn 项目/n]/nz ，/w 不断/d 扩大/v 与/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 在/p 教育/vn 卫生/an 、/w 文化/n 体育/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 全方位/n 交流/vn 合作/vn 。/w 以/p 跨境/vn 旅游业/n 为/p 突破口/n ，/w 扩大/v 沿线/f 各国/rzs 游客/n 往来/vn 。/w 
加快/v 构建/vn 海陆/nz 互动/v 格局/n 。/w 海陆/nz 双线/nz 互动/vn 是/vshi 广西/ns 在/p 全国/n 省份/n 中/f 特有/b 的/ude1 开放/vn 优势/n 所在/n 。/w 既/c 要/v 推进/vn 以/p “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 为/p 重点/n 的/ude1 海上/s 合作/vn ，/w 又/d 要/v 推进/vn 以/p 南宁/ns —/w 新加坡/nsf 陆路/n [互联/vi 互通/v]/nz 为/p 重点/n 的/ude1 陆上/s 合作/vn ，/w 形成/v 海陆/nz 双线/nz 相辅相成/vl 、/w 互相/d 支撑/v 的/ude1 生动/a 局面/n 。/w 加快/v 推进/vn 南宁/ns —/w 新加坡/nsf 经济/n 走廊/n 建设/vn ，/w 推进/vi 通往/v 周边/n 省份/n 以及/cc [东盟/ns 国家/n]/nz 的/ude1 快速/d 铁路/n 和/cc 高速公路/n 建设/vn ，/w 搭建/v 西南/ns 、/w [中/f 南/b 地区/n]/ns 通往/v [东盟/ns 国家/n]/nz 的/ude1 陆上/s 主/ag 通道/n ，/w 形成/v 海上/s 合作/vn 的/ude1 陆地/n 支撑/v ，/w 实现/v 海陆/nz 统筹/vd 。/w 加快/v 建成/vn [南宁/ns 区域性/n 枢纽/n 机场/nis]/nt ，/w 开通/v 更多/ad 面向/v [东盟/ns 国家/n]/nz 的/ude1 国际/n 直航/v 线路/n 。/w 在/p 周边/n 省份/n 规划/n 建设/vn “/w 无水港/nz ”/w 及/cc 相关/vn [物流/n 网络/n]/nz ，/w 打造/v 高效/b [物流/n 网络/n]/nz 体系/n ，/w 形成/v 海陆空/n 立体/b [互联/vi 互通/v]/nz 的/ude1 大格局/nz 。/w 
（/w 作者/nnt 为/p [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns 主席/nnt ）/w 
