图表/n ：/w 陕西/ns 富平/nz “/w 贩/v 婴/ng 医生/nnt ”/w 张淑侠/nr 一审/b [被判/v 死刑/n]/nz [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz 。/w 新华社/nt 记者/nnt 陈琛/nr 编制/vn 
１４日/t 上午/t ，/w 陕西/ns 富平/nz [产科/nit 医生/nnt]/nz 贩/v 婴/ng 案/ng 被告人/n 张淑侠/nr 一审/b 被判/v 死缓/n 。/w 宣判/v 后/f ，/w 判决/v 结果/n 引发/v 网民/gi 热/a 议/v 。/w １５日/t ，/w 记者/nnt 就此/d 问题/n 专门/d 采访/v 了/ule 多/a 位/q 刑法学/n 专家/nnt ，/w 他们/rr 表示/v ，/w 这/rzv 一/m 判决/vn 量刑/vi 适当/a ，/w 属于/v [从/p 重/a 处罚/vn]/nz ，/w 可以/v 起到/v 惩戒/vn 犯罪分子/n 、/w 以儆效尤/vl 的/ude1 警示/vn 作用/n 。/w 
一审/b 宣判/v 后/f ，/w 许多/mq 网民/gi 对/p 张淑侠/nr 获/v 判/vn 死缓/n 表示/v 质疑/vn 。/w 一些/mq 网民/gi 认为/v ，/w 张淑侠/nr 身为/v [医务/b 工作者/nnt]/nz ，/w 做出/v 如此/rzv 伤天害理/vl 之/uzhi 事/n ，/w 理应/v 判处/v [死刑/n 立即/d 执行/v]/nz ，/w 判处/v 死缓/n 量刑/vi 不当/a 。/w 也/d 有/vyou 网民/gi 表示/v ，/w 张淑侠/nr 有/vyou 坦白/v 情节/n ，/w 判处/v 死缓/n 比较/d 合适/a 。/w 对此/d ，/w 多/a 位/q 法学专家/nnd 给/p 出/vf 了/ule 专业性/n 解答/v 。/w 
全程/n 旁听/v 了/ule 一审/b 和/cc 宣判/v 的/ude1 [西北/ns 政法/n 大学/nis 刑事法/nz 学院/nis]/nt 副教授/nnt 陈京春/nr 表示/v ，/w 从/p [整个/b 过程/n]/nz 来看/u ，/w 该案/r 的/ude1 审理/vn 较为/d 全面/ad 、/w 公正/a 。/w 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 在/p [３/m 人/n]/mq 以上/f ，/w 符合/v 刑法/n 规定/n 的/ude1 [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz “/w 情节/n [特别/d 严重/a]/nz ”/w 的/ude1 情形/n 之一/rz 。/w 与此同时/c ，/w 张淑侠/nr 有/vyou 坦白/v 情节/n ，/w 主动/ad 配合/v [公安/n 机关/n]/nz 办案/vn ，/w 解救/v 了/ule 部分/n 被/pbei 拐/v 儿童/n 。/w 
在/p 宣判/v 中/f ，/w 法院/nis 认定/v ，/w [公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 致/v [１/m 人/n]/mq 死亡/vi 的/ude1 情节/n 不能/v 成立/vn ，/w 但/c 该/rz 名/q 婴儿/n 被/pbei 拐卖/v 后/f ，/w [另一/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 潘某某/nr 认为/v 该/rz 婴儿/n 已/d 死亡/vi 将/d 其/rz 抛弃/v 在/p 垃圾/n 沟/n 内/f ，/w 张淑侠/nr 应/v 承担/v 该/rz 婴儿/n 被/pbei 抛弃/v 无法/v 找到/v 的/ude1 责任/n 。/w 
[西北/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 刑法学/n 教研室/nis 教授/nnt 喻贵英/nr 表示/v ，/w 被告人/n 贩卖/v 多/a 名/q 婴儿/n 属于/v 加重/vn 情节/n 。/w 从/p 证据/n 来看/u ，/w 婴儿/n 死亡/vi 与/cc 其/rz 行为/n 之间/f 并/cc 没有/v 法律/n 上/f 确定/v 的/ude1 因果关系/gm ，/w 这/rzv 一项/mq 加重/v 情节/n 不是/c 那么/c 确定/v 。/w 如果/c 直接/ad 判处/v 死刑/n ，/w 就/d 有/vyou 量刑/vi 不当/a 之/uzhi 嫌/v 。/w 
喻贵英/nr 表示/v ，/w “/w 少/a 杀/v 、/w 慎/ag 杀/v ”/w 是/vshi 目前/t 我国/n 法律/n 倡导/v 的/ude1 刑事/b [司法/n 原则/n]/nz ，/w 从/p 本案/r 审理/v 和/cc 判决/v 结果/n 来看/u ，/w 总体/n 判决/vn 比较/d 公正/a ，/w 判处/v 被告人/n 死缓/n [罚/v 当/p 其/rz 罪/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 陈晨/nr 、/w 梁爱平/nr ）/w 
