记者/nnt 15日/t 致电/v [甘肃省/ns 庆阳市/ns 华池/ns]/nz [县委/nis 宣传部/nis]/nt 证实/v ，/w 14日/t 傍晚/t ，/w [甘肃省/ns 庆阳市/ns 华池/ns]/nz 县/n 一辆/mq 实/ad 载/v [7/m 人/n]/mq 的/ude1 小轿车/n 与/cc 一辆/mq 轻型/b 货车/n 发生/v [正面/b 碰撞/vn]/nz ，/w 截至/v 目前/t ，/w 已/d 导致/v 小轿车/n 内/f 乘员/nnd [6/m 人/n]/mq 遇难/vi ，/w 遇难/vi 人员/n 为/p [甘肃/ns 庆阳/ns]/ns 市/n 庆城县/ns 一家人/n ；/w [3/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 病情/n 暂时/d 稳定/an ；/w 对方/n 货车司机/nnd 无/v 伤害/vn 。/w 
[华池/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 介绍/v ，/w 事发/vi 于/p 甘肃省/ns 202/m 省道/n 庆阳市/ns 华池县/ns 悦乐镇/ns 打/v 庆/vg 公路/n 段/q ，/w 一辆/mq [甘肃/ns 庆阳/ns]/ns 牌照/n 的/ude1 小轿车/n 与/cc 一辆/mq 宁夏/ns 牌照/n 的/ude1 轻型/b 货车/n 发生/v [正面/b 碰撞/vn]/nz 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 小轿车/n 内/f [2/m 名/q]/mq 成人/n 当场/d 遇难/vi ；/w 重伤/n 人员/n 立即/d 送往/v 当地/s 医院/nis 进行/vn 救治/vn ，/w 15日/t 凌晨/t 3时/t ，/w [4/m 人/n]/mq 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 遇难/vi ，/w 遇难/vi 人员/n [全部/m 系/v]/mq 小轿车/n 成员/nnt ，/w 是/vshi 一家人/n ，/w 仅/d 小轿车/n 司机/nnt 生还/vi 。/w 目前/t 该/rz 司机/nnt 处于/v [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd ，/w 仍旧/d 处于/v 昏迷/vn 状态/n 。/w 
[华池/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 介绍/v ，/w 对方/n 货车司机/nnd 没有/v 受伤/vn ，/w 副驾驶/nnt 的/ude1 两名/mq 成员/nnt ，/w 一名/mq 重伤/n ，/w 一名/mq 轻伤/n ，/w 均/d 已/d 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 
目前/t ，/w 甘肃省/ns 庆阳市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 已/d 派出/v 人员/n 赶赴/v 现场/s 和/cc 医院/nis ，/w 事故/n 原因/n 仍/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w （/w 丁思/nr ）/w 
