人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n 自/p 打击/v 倒票/v “/w 猎鹰/n -/w 2014/m ”/w 战役/n 以来/f ，/w [全国/n 铁路/n]/nz [公安/n 机关/n]/nz 加大/v 对/p 网络/n 倒票/v 的/ude1 打击/vn 力度/n ，/w 增调/nz 警力/n 设备/n ，/w 共/d 破获/v 网络/n 倒票/v 案件/n [483/m 起/vf]/mq ，/w 抓获/v 嫌疑人/n [582/m 名/q]/mq ，/w 缴获/v 车票/n 、/w 订单/n [33143/m 张/q]/mq 。/w 
针对/p 获得/v 的/ude1 线索/n ，/w 各地/rzs 铁路/n [公安/n 机关/n]/nz 及时/ad 组织/n 小分队/n 顺/v 线/n 追击/v ，/w 加大/v 深挖/v 打击/vn 力度/n ，/w 破获/v 多/a 起/vf 网络/n 倒票/v 案件/n 。/w 
1月3日/t ，/w [成都/ns 铁路/n 公安局/nis]/nt [重庆/ns 公安处/nis]/nt 通过/p 对/p 网络/n 订票/vn 、/w 售票/vn 数据/n 梳理/v 分析/vn ，/w 发现/v 有/vyou [6/m 个/q]/mq 账号/n 反复/d 用/p 身份证/n 大量/m 订购/v 大年/n 初三/n 至/p 初九/t [重庆/ns 北站/nis]/nt 至/p 广州/ns 的/ude1 硬座/n 学生票/nz ，/w 共计/v [300/m 张/q]/mq ，/w [票面/n 价值/n]/nz [29700/m 元/q]/mq ，/w 均/d 已/d 支付/v 票款/n 。/w 随后/d ，/w [重庆/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 积极/ad 与/cc [电信/n 部门/n]/nz 、/w 网络/n [主管/vn 单位/n]/nz 联系/v ，/w 确定/v 这/rzv [6/m 个/q]/mq 账号/n 使用/v 的/ude1 为/p 同一/b IP/x 地址/n ，/w 并/cc 确定/v 了/ule 电脑/n 安装/v 的/ude1 地点/n 。/w 1月7日/t ，/w 铁路/n 民警/nnt 在/p 当地/s 警方/n 和/cc [电信/n 部门/n]/nz 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 在/p 小区/n 门口/s 将/d 嫌疑人/n 刘/nz 某/rz 抓获/v 。/w 经/p 审查/vn ，/w 刘某/nr 交代/v ，/w 去年/t 12月20日/t 至/p 12月26日/t ，/w 他/rr 利用/v 学生票/nz 预售/vn 期/qv ，/w 反复/d 冒用/v 他人/rr 身份/n 信息/n ，/w 使用/v 抢/v 票/n 软件/n ，/w 在/p 12306/m 网站/n 大量/m 订购/v 重庆/ns 北/f 至/p 广州/ns 的/ude1 硬座/n 学生票/nz ，/w 囤积/v 火车票/n [300/m 张/q]/mq ，/w 以/p 伺机/d 加价/vi 倒卖/v ，/w 涉/vg 票/n 金额/n [29700/m 元/q]/mq 。/w 
1月7日/t ，/w [兰州/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto [银川/ns 公安处/nis]/nt 根据/p 数据分析/gi ，/w 及时/ad 追击/v ，/w 将/d 倒票/v 嫌疑人/n 安/ag 某/rz 抓获/v 。/w 经/p 调查/vn ，/w 初步/d 查清/v ，/w 安/ag 某/rz 自/p 去年/t [12/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 使用/v 旅客/n 提供/v 的/ude1 身份证/n 信息/n 通过/p 网络/n 套购/v 车票/n [216/m 张/q]/mq （/w 票面/n 总价值/n [32460/m 元/q]/mq ）/w ，/w 然后/c 再加/nz 价/n 倒卖/v 。/w 
1月10/t ，/w [上海/ns 铁路/n 公安局/nis]/nt [蚌埠/ns 公安处/nis]/nt 根据/p 分析/v 研判/nz 的/ude1 倒票/v 线索/n ，/w 认真/ad 开展/v 侦查/vn 调查/vn ，/w 打掉/v 一个/mq 通过/p 网络/n 、/w 电话/n 抢/v 票/n 倒票/v 的/ude1 团伙/n ，/w 抓获/v 涉嫌/vn 倒票/v 人员/n [9/m 名/q]/mq ，/w 在/p [3/m 个/q]/mq 窝点/v 内/f 共/d 查获/v 车票/n [263/m 张/q]/mq （/w 折/vi 票款/n [3/m 万元/q]/mq ）/w 、/w 订票/vn 号/q [1165/m 个/q]/mq 、/w 真假/n 身份证/n [110/m 张/q]/mq 、/w [身份证/n 复印件/n]/nz 20余张/m 、/w 电脑/n [1/m 台/q]/mq 、/w 电话/n [7/m 部/q]/mq 。/w 初步/d 查明/v ：/w 该/rz 团伙/n 是/vshi 一个/mq 松散/a 型/k 的/ude1 倒票/v 团伙/n ，/w 成员/nnt 之间/f 各自/rr 抢/v 票/n 、/w 互相/d 调剂/vn 、/w 统一/vn 交由/v 外围/f 销售/vn 。/w 江/n 某/rz 、/w 王/n 某/rz 、/w 汝/Rg 某/rz 等/udeng 人/n 在/p [3/m 个/q]/mq 窝点/v 利用/vn 一部/mq [固定/a 电话/n]/nz 、/w 3/m 部手机/n 和/cc [1/m 台/q]/mq 电脑/n 大量/m 预订/v 囤积/v 车票/n ，/w 然后/c 使用/v 平时/t 收集/v 的/ude1 他人/rr 身份证/n 或/c 复印件/n 将/d 其中/rz 一部分/m 车票/n 购/vg 出/vf ，/w 最后/f 交给/v 其他人/r 在/p 车站/n 周边/n 招揽/v 旅客/n 高价/n 出售/v 。/w 对于/p [24/m 小时/n]/mq 之内/f 找/v 不到/v 购票/vn 下家/n 的/ude1 ，/w 他们/rr 将/d 预订/v 车票/n 作/v 退回/v 处理/vn ，/w 次日/t 再/d 进行/vn 抢/v 票/n 。/w 
1月11日/t ，/w [呼和浩特/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 根据/p 网络/n 研判/nz 的/ude1 线索/n ，/w 在/p 呼和浩特市/ns [托克托/ns 县/n]/ns 一/m 移动/v 营业厅/nis 内/f 将/d 涉嫌/v 加价/vn 倒卖/v 车票/n 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李/ng 某/rz 抓获/v 。/w 经/p 核查/vn ，/w 去年/t 12月/t 至今/d ，/w 李/ng 某/rz 通过/p 12306/m 网站/n 共/d 订购/v 火车票/n [155/m 张/q]/mq （/w [票面/n 价值/n]/nz [31053/m 元/q]/mq ）/w ，/w 然后/c 加价/vi 卖给/v 他人/rr 。/w 
同一/b 天/qt ，/w [兰州/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 武威/ns 公安/n 处在/v 内蒙古/ns 阿/b 右旗/nz 一名/mq 烟/n 名/q 酒店/nis 内/f ，/w 将/d 涉嫌/v 网络/n 倒票/v 的/ude1 羊/n 某/rz 抓获/v 。/w 经查/nz ，/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 杨/ng 某/rz 共/d 通过/p 网络/n 套购/v 车票/n [32/m 张/q]/mq （/w 票面/n 总价值/n [5346/m ./w 5/m 元/q]/mq ）/w ，/w 然后/c 加价/vi 倒卖/v 给/p 他人/rr 。/w （/w 吕向蕙/nr 梁西征/nr ）/w 
