撞人/v 少年/n 的/ude1 母亲/n 来/vf 看望/v 老人/n 。/w 高峰/n 摄/vg 
一位/mq [82/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老人/n 路上/s 骑/v 自行车/n 时/ng 被/pbei 两/m 少年/n 骑/v 电瓶车/n 撞倒/v 椎体/gb 骨折/vi 。/w 因为/c 撞人/v 的/ude1 少年/n 是/vshi 邻村/n 的/ude1 孩子/n ，/w 老人/n 和/cc 家人/n 知道/v 少年/n 的/ude1 家庭/n 也/d 不/d 宽裕/a ，/w 就/d 自己/rr 掏出/v [5000/m 元/q]/mq 钱/n 治疗/vn 。/w 少年/n 家人/n 几次/mq 拿钱/v 给/p 老人/n 治疗/vn ，/w 都/d 被/pbei 老人/n 及其/cc 家人/n 拒绝/v ，/w 后来/t 老人/n 连/ulian 少年/n 母亲/n 去/vf 看望/v 都/d 不/d 允许/v 了/ule ，/w 让/v 她/rr 安心/a 照顾/v 孩子/n 。/w 在/p 医院/nis 治疗/vn 12/m 天后/nz ，/w 近日/t ，/w 老人/n 回到/v 了/ule [宿迁市/ns 宿城区/ns 屠园乡/ns 陈海村/ns 范/ng 庄/ag 组/n]/nt 二/m 儿子/n 家中/s 调养/v 。/w 
[八/m 旬/ng]/mq 老人/n 被/pbei 两/m 少年/n 撞/v 骨折/vn 
[82/m 岁/qt]/mq 的/ude1 范明月/nr 老人/n 自从/p 前些年/t 老伴/n 去世/vi 后/f ，/w 一直/d 跟着/v 二/m 儿子/n 范家旺/nr 生活/vn 。/w 据/p 老人/n 的/ude1 大儿子/n 范家正/nr 说/v ，/w 老人/n 身体/n 一直/d 很好/ad ，/w 去年/t 一直/d 在/p 工地/n 上/f 帮/v 人/n 看/v 工地/n 、/w 或者/c 帮/v 人/n 带班/vi 做事/vi 。/w 
从/p 南京/ns 打工/vi 回来/v 不到/v 两个月/mq ，/w 范明月/nr 就/d 在家/vi 门前/s 被/pbei 两/m 少年/n 骑/v 电瓶车/n 撞倒/v 了/ule 。/w 前/f 一天/mq 晚上/t ，/w 范明月/nr 在/p 街上/s 三/m 儿子/n 家/q 吃饭/vi ，/w 去年12/m 月/n 15日/t 早上/t ，/w 老人/n 骑着/v 自行车/n 从/p 街上/s 往/p 一里路/nz 外/f 的/ude1 范庄/nr 组/n 二/m 儿子/n 家/q 赶/v 。/w 到/v 了/ule 庄头/nz ，/w 范明月/nr 准备/v 转弯/vn 往/p 西面/f 的/ude1 家中/s 拐弯/vi ，/w 这时/rzt 两名/mq [十二/m 三/m 岁/qt]/mq 的/ude1 少年/n 骑着/v 电瓶车/n 从/p 后面/f 一下子/mq 将/d 老人/n 撞倒/v 在/p 地/ude2 。/w 两/m 少年/n 愣/dg 了/ule 会儿/qt ，/w 吓得/d 哭/v 了/ule 起来/vf 。/w 
老人/n 和/cc 家人/n 一/m 合计/v ，/w 这/rzv 钱/n 不能/v 要/v 。/w 很快/d ，/w 范明月/nr 的/ude1 大儿子/n 接到/v 电话/n 后/f 也/d 赶到/v 了/ule 卫生院/nis ，/w 忙/v 里/f 忙/v 外地/s 和/cc 弟弟/n 一起/s 推/v 着/uzhe 老父亲/n 去/vf 做/v 检查/vn 。/w 在/p 得知/v 其中/rz 一/m 少年/n 的/ude1 母亲/n 胡/d 女士/n 赶到/v 医院/nis 要/v 付/v 医疗费/n 后/f ，/w 范家正/nr 和/cc 老父亲/n 商量/v 了/ule 一下/mq ，/w 一家人/n 做出/v 了/ule 一个/mq 决定/v ，/w 不要/d 对方/n 付/v 医疗费/n ，/w 这/rzv 钱/n 由/p 自己/rr 来/vf 掏/v 。/w 范家正/nr 说/v ，/w 老父亲/n 当时/t 很/d 赞成/v 自己/rr 的/ude1 主意/n ，/w “/w 我们/rr 要/v 钱/n 干什么/vi ？/w 人家/n 又/d 不是/c 故意/d 的/ude1 ，/w 只/d 当作/v 是/vshi 我/rr 自己/rr 跌倒/vi 的/ude1 。/w ”/w 
范家正/nr 说/v ，/w 自己/rr 一辈子/mq 没/d 做/v 什么/ry 惊天动地/vl 的/ude1 事/n ，/w 这/rzv 件/q 事/n ，/w 自己/rr 做/v 了/ule 舒服/a 。/w 两/m 少年/n 家人/n 去/vf 了/ule [三/m 四/m 次/qv]/mq 后/f ，/w 在/p 送钱/v 遭到/v 拒绝/vn 后/f ，/w 每次/r 去/vf 都会/n 带/v 一些/mq 豆奶粉/nz 等/udeng 营养品/n 。/w “/w 这些/rz 我/rr 都/d 收下/v 了/ule ，/w 不/d 收/v 不近人情/vl ，/w 人家/n 钱/n 也/d 花/n 了/ule ，/w 东西/n 也/d 退/v 不/d 回去/v 了/ule 。/w ”/w 昨天/t （/w 14日/t ）/w 上午/t ，/w 在/p [屠园乡/ns 陈海村/ns 范/ng 庄/ag 组/n]/nt 范家旺/nr 家中/s 的/ude1 一侧/f 偏房/n 内/f ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 躺在/v 床/n 上/f 静养/v 的/ude1 范明月/nr 老人/n ，/w 由于/p 胸骨骨折/nhd ，/w 老人/n 前胸/v 和/cc 后背/n 都/d 夹/v 着/uzhe 钢板/n ，/w 目前/t 还/d 不能/v 自如/a 翻身/vi 。/w 说起/v 不要/d 肇事/vn 少年/n 家人/n 支付/v 医药费/n [一/d 事/n]/mq ，/w 老人/n 说/v ，/w 要人/n 钱/n 就是/v 赖/v 着/uzhe 人家/n ，/w 说/v 出去/vf 不/d 好听/a 。/w 
“/w 由于/p 买不起/v 新的/a ，/w 就/d 把/pba 这些/rz 旧/a 家电/n 买/v 回来/v ，/w 看/v 能/v 不能/v 修好/vi 接着/c 用/p 。/w ”/w 
