
图/n 为/p ：/w 潜江/ns 高/a 石碑/n 小岭村/ns 小型/b [农田水利/n 建设/vn]/nz 现场/s 
图/n 为/p ：/w 全省/n 农田水利/n 基本建设/n 会议/n 现场/s 
人民网/nz 武汉/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 昨日/t ，/w 湖北省/ns [农田水利/n 建设/vn]/nz 现场会/n 在/p 潜江/ns 召开/v ，/w [17/m 个/q]/mq 地/ude2 市/n 州/n 分管/v 领导/n 以及/cc 各级/r [水利/n 部门/n]/nz 负责人/nnt 现场/s 观摩/v 潜江/ns 今冬/t [农田水利/n 建设/vn]/nz 情况/n 。/w 
上/f 东干渠/nz 衬砌/nz 是/vshi 潜江市/ns 兴隆/a 灌区/n 续建/v [配套/vn 工程/n]/nz 之一/rz ，/w 去年/t [5/m 月份/n]/mq 完工/vi 并/cc 投入/v 使用/vn 。/w 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 渠道/n 两边/f 的/ude1 边坡/nz 铺/v 上/f 了/ule 一层/mq 护坡/n 砖/n ，/w 砖块/n 中间/f 都/d 开/v 有/vyou 孔洞/n ，/w 黄色/n 的/ude1 草/n 蓬/q 从/p 孔洞/n 延伸/v 开来/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 这种/r 护坡/n 砖/n 学名/n 叫/vi “/w 植/v 生/vn 块/q ”/w ，/w 既/c 可以/v 起到/v 加固/vn 作用/n ，/w 保持/v 边坡/nz 的/ude1 稳定性/n ，/w 又/d 能/v 促进/vn 营养/n 和/cc 水循环/gg ，/w 是/vshi [生态/n 护坡/n]/nz 的/ude1 一种/mq 典型/n 模式/n 。/w 
据/p 潜江市/ns 市长/nnt 黄剑雄/nr 介绍/v ，/w 10年/t 来/vf 该市/r 新建/v 的/ude1 [生态/n 护坡/n]/nz 达到/v [65/m 公里/q]/mq ，/w 同时/c 还/d 坚持/v 每年/r 向/p 沟渠/n 投放/v 鱼苗/n [50/m 万/d 尾/ng]/mq ，/w 以/p 修复/v 水域/n [生态/n 环境/n]/nz ，/w 促进/v 水生态/nz [良性/b 循环/vn]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 2013/m 年度/n ，/w 湖北省/ns 共/d 完/vi 建/v 各类/r 水利工程/n 32万余处/m ，/w 完成/v 土石方/n [11/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 总/b 投入/v 达到/v [230/m 亿元/q]/mq ，/w 农田水利/n 基本建设/n 持续/vd 向/p 好/a 。/w 
现场/s 会上/n ，/w 湖北省/ns 副省长/nnt 梁惠玲/nr 要求/n ，/w 紧盯/nz 年度/n [主要/b 目标/n]/nz 任务/n 不/d 放松/v ，/w 强化/v 措施/n ，/w 再/d 掀/v 农田水利/n 基本建设/n 新高潮/nz 。/w 
目前/t ，/w 湖北/ns [农田水利/n 建设/vn]/nz 仍然/d 滞后/v ，/w 全省/n 不少/m 地方/n 还是/c [靠/v 天/qt 吃饭/vi]/nz ，/w 农田水利/n 设施/n 欠账/vi 很多/m ，/w 现有/v 农田水利/n 设施/n 配套/vn 不/d 完善/v 、/w 老化/vi 毁损/v 失修/vi 问题/n 严重/a ，/w 尤其/d 是/vshi “/w 家门口/n ”/w 工程/n 和/cc 田间/s “/w [最后/f 一/d 公里/q]/nz ”/w 问题/n 仍/d 很/d 突出/a 。/w 
会议/n 认为/v ，/w 必须/d 全面/ad 深化改革/v ，/w 创新/vi 组织/n 发动/v 、/w [资金/n 投入/v]/nz 、/w 项目管理/gi 、/w 运行/vn 管护/v 和/cc 基层/n 服务/v 机制/n ，/w 进一步/d 解放思想/vl ，/w 大胆/ad 探索/v ，/w 着力/vd 构建/v 有利于/vn 农田水利/n 基本建设/n 健康/a 、/w [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 体制/n 和/cc 机制/n 。/w 
