昨日/t （/w 14日/t ）/w 上午/t ，/w 承德/ns 西南部/f 、/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 和/cc 保定/ns 、/w 廊坊/ns 及/cc 以南/f 大部/n 地区/n 继续/v 出现/vn 雾和霾/nz ，/w 以/p 霾/n 为主/vi ，/w 其中/rz 邢台/ns 东部/f 有/vyou 能见度/n 不足/an [1000/m 米/q]/mq 的/ude1 大雾/n 。/w 昨日/t 17时/t ，/w 省/n 气象台/nis 发布/v [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 15日/t 早晨/t ，/w 唐山/ns 南部/f 、/w 沧州/ns 、/w 衡水/ns 、/w 邢台/ns 东部/f 、/w 邯郸/ns 东部/f 有/vyou 雾/n ，/w [部分/n 地区/n]/nz 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq ；/w 此外/c ，/w 由于/p 上述/b 地区/n [气象/n 条件/n]/nz 不利于/v [空气/n 污染物/n]/nz 稀释/v 、/w 扩散/v 和/cc 消除/v ，/w [空气/n 污染/vn]/nz 会/v 加重/vn ，/w 提醒/v 人们/n 尽量/d 减少/v [户外/s 活动/vn]/nz 。/w 
据/p 监测/vn ，/w 今年/t [1/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 河北/ns 大部分/n 地区/n 气温/n 偏高/d [3/m ℃/w]/mq ～/w [5/m ℃/w]/mq ，/w 大部分/n 地区/n 无/v 降水/n ，/w [气象/n 干旱/a]/nz 明显/a ，/w 但/c 大部分/n 麦/ng 区/n 进行/vn 了/ule 冬灌/v ，/w [土壤/n 水分/n]/nz 条件/n 可/v 满足/vn 越冬/vi 要求/n 。/w 未来/t 几天/mq ，/w 河北/ns 多/a [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 对/p 设施/n 蔬菜/n 生长/v 不利/a ，/w [气象/n 部门/n]/nz 建议/n ，/w 经常/d 清洁/a 棚膜/nz ，/w 提高/v 棚/n 室/n 透光率/nz 。/w 在/p 不/d 影响/v 温室/n 内/f 蔬菜/n 对/p 温度/n 的/ude1 要求/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 白天/t 尽量/d 揭开/v 草苫/n ，/w 使/v 蔬菜/n 接受/v 散射光/n 照射/v ；/w 同时/c 可/v 在/p 温室/n 的/ude1 后/f 墙/n 附近/f 挂/v 反光膜/nz ，/w 必要/a 时/ng 可用/v 灯光/n 补光/nz 。/w 
预计/v [未来/t 三/m 天/qt]/nz ，/w 各地/rzs 气温/n 将/d 有所/v 回升/vn 。/w 15日/t 夜间/n 到/v 16日/t ，/w 张家口/ns 、/w 承德/ns 、/w 唐山/ns 、/w 秦皇岛/ns 、/w 廊坊/ns 北部/f 和/cc 沧州/ns 东部/f 阴/a 有/vyou 小雪/n 或/c 零星/a 小雪/n ，/w 其他/rzv 地区/n 多/a 云/vg 。/w 16日/t 夜间/n 到/v 17日/t ，/w [北部/f 地区/n]/ns [多/a 云/vg 转晴/nz]/nz ，/w 其他/rzv 地区/n 晴/vi 间/f 多/a 云/vg 。/w （/w 记者/nnt 冬子/nz 通讯员/nnt 郭迎春/nr ）/w 
