河北省/ns 省长/nnt 张庆伟/nr 表示/v ，/w 2014年/t 将/d 确定/v 生产总值/n 增长/v 8%/m 的/ude1 目标/n ，/w 不再/d 设置/v 全部/m [财政/n 收入/n]/nz 指标/n 。/w 但是/c 在/p [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f ，/w 还是/c 重点/n 指出/v 了/ule “/w 发挥/v 投资/vn 对/p [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 直接/ad 拉动/v 作用/n ，/w 保持/v 合理/a [投资/vn 规模/n]/nz ，/w 着力/vd 优化/v 投资/vn 结构/n 、/w 提高/v 投资/vn 质量/n ”/w 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 还/d 发现/v ，/w 河北/ns 2014年/t 经济发展/v 重心/n 更加/d 紧密/ad 地/ude2 与/cc 首都/n 经济圈/n 相/d 贴合/nz ，/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 、/w 空港/n 加工/v 区/n 等/udeng 有/vyou 逐渐/d 替代/v 传统/n 重工业/n 投资/vn 之/uzhi 势/ng 。/w 
已/d 下调/v 固/ag 投/v 目标/n 
河北/ns 被/pbei 外界/n 视作/v “/w 污染/v 大户/n ”/w 和/cc “/w 淘汰/v [产能/vn 过剩/vi]/nz 阵地/n ”/w 。/w 这/rzv 背后/f 的/ude1 原因/n ，/w 与/cc 河北省/ns [产业/n 结构/n]/nz 偏重/v 投资/vn 型/k 产业/n ，/w [原材料/n 工业/n]/nz 和/cc “/w [两/q 高/a]/mq ”/w 行业/n 比较/d 集中/v 密切相关/v 。/w 
2013年/t ，/w 河北/ns 已经/d 开始/v 经历/n 阵痛/vn 。/w 记者/nnt 获悉/v 的/ude1 [河北/ns 社科院/nis]/nt 发布/v 的/ude1 《/w [2013/m ~/w 2014/m 年/qt]/mq 河北/ns 发展/v 蓝皮书/n 》/w 显示/v ，/w 2013年前/t 三季度/nz ，/w 河北省/ns GDP/x [同比/n 增长/v]/nz 8.5%/m ，/w 比/p 上半年/t [环比/nz 下降/vi]/nz [0/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 在/p 全国/n [经济/n 复苏/vi]/nz 进程/n 中/f 的/ude1 排位/n 从/p [第/m 26/m 位/q]/mq 下降/vi 至/p [第/m 28/m 位/q]/mq ，/w 继续/v 处于/v 全国/n 下游/f 的/ude1 地位/n 。/w 
在/p 上述/b 背景/n 下/f ，/w 河北省/ns 未能/v 完成/vn 2013年初/t 制定/v 的/ude1 20%/m 投资/vn 增长/v 目标/n 。/w 由此/d ，/w 也/d 调低/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 投资/vn 目标/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 河北省/ns 完成/v [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz [22630/m 亿元/q]/mq 、/w 增长/v 18.5%/m ，/w 2014年/t 的/ude1 [固定资产/n 投资/vn]/nz 目标/n 已/d 下调/v 至/p [17/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
借力/nz 首都/n 经济圈/n 
一扇门/nz 渐渐/d 关闭/v 的/ude1 同时/c ，/w 总会/nis 有/vyou [一/d 扇/q]/mq 窗/ng 打开/v 。/w 对/p 河北/ns 而言/uls ，/w 首都/n 经济圈/n 日臻成熟/vl 正/d 成为/v 河北/ns 跳出/v 旧有/b [发展/vn 模式/n]/nz 的/ude1 那/rzv 扇/q 窗/ng 。/w 
张庆伟/nr 在/p 2014年/t 河北省/ns 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 中/f 指出/v ，/w 2014年/t 将/d 构筑/v 以/p 京津/ns 两个/mq [特大/b 城市/n]/nz 为/p 核心/n ，/w 石家庄/ns 、/w 唐山/ns 两/m 大城市/n 为/p 区域/n 中心/nis ，/w 其他/rzv 设区市/nz 为/p 支点/n 的/ude1 层级/n 合理/a 的/ude1 [城镇/n 体系/n]/nz 。/w 
[社科院/nis 工业/n 经济/n 研究所/nis]/nt [区域/n 经济/n]/nz 研究/v 室主任/nnt 陈耀/nr 表示/v ，/w 河北/ns 可以/v 利用/vn 环/n 京津/ns 地区/n 的/ude1 科技/n 教育/v 优势/n ，/w 发展/v [电子/n 信息/n 产业/n]/nz ；/w 河北/ns 在/p [医药/n 产业/n]/nz 方面/n 本身/rz 就/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 基础/n ，/w 可以/v [大力/d 发展/vn]/nz [医疗/n 器械/n 行业/n]/nz ，/w 医药/n 、/w 健康/a 服务业/n ，/w 京津/ns 地区/n 的/ude1 老龄化/vn 日益/d 加剧/v ，/w 市场/n 空间/n 还是/c 很大/d 。/w 
当然/d ，/w 这/rzv 也/d 需要/v 基于/p 配套/vn 建设/vn 齐全/a 的/ude1 前提/n ，/w 因而/c 2014年/t 河北/ns 投资/v 一大/n 重点/n 也/d 围绕/v 此/rzs 展开/v 。/w 如/v 力促/v 京/b 沈/b 、/w 京/b 张/q 、/w 石/ng 济/vg 铁路/n 开工/vi 建设/vn ；/w 推进/vi 京/b 港澳/n 扩建/vn 和/cc [张承/nr 高速公路/n]/nz 建设/vn ；/w 编制/vn 实施/v [临/v 空/ng 经济区/n]/nz 发展/v 规划/n ，/w 启动/v 廊/ng 保/v [空港/n 新区/n]/nz 建设/vn ；/w 统筹/v 廊坊/ns 北/f [三/m 县/n]/mq 一体化/vn 发展/vn ，/w 建设/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 示范区/n 。/w 
