原/b 标题/n ：/w 尼日利亚/ns 东北部/f 发生/v 自杀/vn 式/k 爆炸/vn 袭击/vn 至少/d [17/m 人/n]/mq 死亡/vi 
尼日利亚/ns 东北部/f [博尔诺/nrf 州/n]/nz 首府/n 迈杜古里/nrf 一/m 商业区/n 14日/t 下午/t 遭/v 自杀/vn 式/k 爆炸/vn 袭击/vn 。/w 据/p 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 袭击/vn 已/d 造成/v 至少/d [17/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 多/a 人/n 受伤/vi 。/w 
[尼日利亚/ns 陆军/nis]/nt [第七/m 师/ng]/mq 发言人/nnt 穆罕默德·多/nrf 莱/q 向/p 新华社/nt 记者/nnt 证实/v 了/ule 这/rzv 一/m 袭击/v 事件/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 爆炸/vn 发生/v 在/p [当地/s 时间/n]/nz 下午/t 2时/t 左右/f ，/w 爆炸/vn 造成/v [数十/m 人/n]/mq 伤亡/vn ，/w [十/m 辆/q]/mq 汽车/n 和/cc [五/m 辆/q]/mq 三轮车/n 被/pbei 炸毁/v 。/w 他/rr 没有/v 透露/v 具体/a 伤亡/v 数字/n ，/w 但/c 称/v [死亡/vi 人数/n]/nz 还/d 会/v 增加/vn 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 事发/vi 地/ude2 位于/v 私营/b 商户/n 和/cc 政府部门/n 的/ude1 主要/b 集中地/n ，/w 此次/rz 袭击/v 很可能/nz 是/vshi 尼/b 伊斯兰/nsf 极端/n 组织/n “/w [博科/nrf 圣地/n]/nz ”/w 所/usuo 为/p 。/w 
尼日利亚/ns 北部/f 近年来/dl 一直/d 处于/v 动荡/an 之中/f ，/w 爆炸/vn 和/cc 暴力/n 袭击/v 事件/n 频/ag 发/v 。/w 作为/p “/w [博科/nrf 圣地/n]/nz ”/w 大本营/n ，/w [博尔诺/nrf 州/n]/nz 一直/d 是/vshi 暴力/n 袭击/v 事件/n 最/d 频/ag 发/v 地区/n 。/w 
尼日利亚/ns 总统/nnt 古德勒克·乔纳森/nrf 2013年5月/t 宣布/v [博尔诺/nrf 州/n]/nz 、/w 约贝州/nz 和/cc [阿达马瓦/nrf 州/n]/ns 进入/v 紧急状态/n ，/w 并/cc 多次/mq 增派/v 兵力/n 进入/v 这/rzv [三/m 个/q]/mq 州/n 打击/v “/w [博科/nrf 圣地/n]/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 陈淑品/nr 牛小溪/nr ）/w 
