陈向东/nr 
人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n （/w 熊旭/nr 实习生/nnt 潘金洁/nr 琼/b ）/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [新东方/nz 董事会/nis]/nt 2014年1/t 号/q 文件/n “/w 关于/p 同意/v 陈向东/nr 辞/v 任/v 集团/nis [执行/v 总裁/nnt]/nnt 职务/n 的/ude1 通知/n ”/w 显示/v ，/w 其/rz 国内/s 业务/n [执行/v 总裁/nnt]/nnt 陈向东/nr 由于/p 个人/n 原因/n 将/d 辞去/v 现任/v 职务/n ，/w 自/p 2014年1月31日/t 起/vf 生效/vi 。/w 这/rzv 一/m 消息/n 随后/d 在/p 新东方/nz 官网/n 被/pbei 证实/v 。/w 陈向东/nr ，/w 一直/d 作为/p 俞敏洪/nr 接班人/n 姿态/n 出现/v 的/ude1 ，/w 此番/nz 突然/ad 离职/vi 令人/v 意外/a ，/w 据/p 新东方/nz 方面/n 透露/v ，/w 俞敏洪/nr 以及/cc [高层/n 管理/vn 团队/n]/nt 的/ude1 其他/rzv 成员/nnt 将/d 在/p 今后/t 共同/d 承担/v 陈向东/nr 的/ude1 职责/n 。/w 但/c 陈向东/nr 离职/vi 后/f 将/d 去/vf 往/p 何处/rys ，/w 成/v 了/ule 业内人士/n 猜测/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
猜测/v 一/m [自主/vd 创业/vn]/nz 
在/p 俞敏洪/nr 关于/p 此事/r 发表/v 的/ude1 内部/f 的/ude1 公开信/n 中/f 有/vyou 这样/rzv 一段/mq 耐人寻味/vl 的话/udh ：/w “/w 向/p 东/f 离开/v ，/w 更多/ad 的/ude1 是/vshi 一种/mq 人生/n 道路/n 的/ude1 选择/vn ，/w 而/cc 不是/c 一种/mq 无奈/d 。/w 如果/c 向/p 东/f 留/v 在/p 新东方/nz [执行/v 总裁/nnt]/nnt 岗位/n 上/f ，/w 将/d 会/v 继续/v 享受/vn 还/d 算/v 优厚/a 的/ude1 待遇/n 。/w 放弃/v 这些/rz 待遇/n 的/ude1 背后/f ，/w 是/vshi 我/rr 能够/v 感受到/nz 的/ude1 一种/mq 对于/p 生命/n 时不我待/vl 的/ude1 追求/vn 。/w 这/rzv 一/m 追求/v ，/w 很/d 像/v 我/rr 当初/t 从/p 北大/n 辞职/vi 出来/vf 追求/v 新的/a 生活/vn 一样/uyy ，/w 是/vshi 一种/mq 生命/n 的/ude1 紧迫感/n 导致/v 的/ude1 。/w ”/w 
新东方/nz 的/ude1 员工/n [自立/vi 门户/n]/nz 的/ude1 先例/n 不是/c 没有/v ，/w [2004/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 时任/v 新东方/nz 总裁/nnt 胡敏/nr 辞职/vi ，/w 于/p 同年/d 10月16日/t 创办/v 新航道/nz ，/w 成为/v 新东方/nz 的/ude1 [竞争/vn 对手/n]/nz 。/w 2006年6月/t ，/w 新东方/nz 教师/nnt 罗永浩/nr 辞职/vi ，/w 2008年/t ，/w 他/rr 和/cc 他/rr 的/ude1 前/f 新东方/nz 教师/nnt 朋友们/nz 建立/v 老/a 罗/b 英语/nz 培训/vn 。/w 在/p 陈向东/nr 受到/v 重用/vn 时/ng ，/w 他/rr 担任/v 武汉/ns 分校/nis 校长/nnt 时期/n 的/ude1 老/a 部下/n 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 任职/v 分校/nis 校长/nnt ，/w 占据/v 了/ule 新东方/nz 半壁江山/n ，/w 也/d 贡献/n 了/ule 大约/d [一半/m 左右/f]/mq 的/ude1 收入/n 。/w 因此/c ，/w 陈向东/nr 创业/vn 显然/ad 有/vyou 他/rr 的/ude1 资本/n ：/w 懂/v 教学/vn ，/w 善/ag 管理/vn ，/w 有/vyou [一/d 票/n]/mq 自己/rr 的/ude1 人马/n ，/w 并且/c 知道/v 新东方/nz 的/ude1 底牌/n 。/w 
猜测/v 二/m 隐退/vi 江湖/n 
在/p 陈向东/nr 对/p 此事/r 的/ude1 内部/f 公开信/n 中/f ，/w 他/rr 表示/v ，/w 自己/rr 辞职/vi 的/ude1 原因/n 是/vshi 由于/p “/w 自己/rr 在/p 人生/n 的/ude1 路径/n 设计/v 方面/n 与/cc 自己/rr 的/ude1 领导力/nz 并不/d 完全/ad 匹配/vi ”/w ，/w 并/cc 表示/v ，/w 他/rr 将/d 真正/d 享受/v 一次/mq 长时间/nz 的/ude1 休假/vn 。/w 俞敏洪/nr 也/d 说/v ：/w “/w 向/p 东/f [十几/m 年/qt]/mq 都/d 没有/v 和/cc 家庭/n 真正/d 团聚/vi 过/uguo ，/w 为/p 新东方/nz 一路/mq 奔忙/vi 。/w ”/w 在/p 新东方/nz 的/ude1 这/rzv [十几/m 年/qt]/mq ，/w 他/rr 无疑/d 是/vshi 赚/v 到/v 了/ule 足够/v 正常人/n 一辈子/mq 花/n 的/ude1 钱/n 了/ule ，/w 那么/c 他/rr 的/ude1 辞职/vn 是不是/v 想/v 要/v 退隐/v 江湖/n 呢/y ？/w 
其实/d 这个/rz 可能性/n 并/cc 不大/d ，/w 陈向东/nr 今年/t 才/d [43/m 岁/qt]/mq ，/w 属于/v 正值/vn 壮年/t ，/w 事业/n 的/ude1 黄金/n 期/qv 。/w 业内人士/n 也/d 评价/v 陈向东/nr “/w 为/p 人/n 强势/n ”/w 、/w “/w 干练/a ”/w ，/w 这样/rzv 的/ude1 性格/n 决定/v 了/ule 陈/vg 就此/d 退隐/v 江湖/n 的/ude1 可能性/n 很小/a 。/w 其实/d 放眼/v 各行各业/n ，/w 高/a 管/v 辞职/vn 后/f 隐退/vi 的/ude1 人/n 真/a 不/d 多/a ，/w 大概/d 是/vshi 习惯/n 了/ule 管理者/nnt 的/ude1 生活/vn ，/w 急流勇退/nz 比/p [激流/n 勇/ag 进/vf]/nz 更/d 难/a 。/w 
