9日/t ，/w [湖北/ns 宜昌市/ns 伍家岗/nr 区/n 残联/nis]/nt 将/d [6/m 辆/q]/mq 轮椅/n 送给/v 区/n 福利院/nis 。/w [春节/t 前夕/f]/nz ，/w [伍家岗/nr 区/n]/ns 开展/v “/w 暖心/nz 工程/n ”/w 系列/n 走访/v 慰问/vn 活动/vn ，/w 全区/n [20/m 多个/mq]/mq 部门/n 筹资/vi [1000/m 万元/q]/mq ，/w 将/d 温暖/an 送给/v [1/m ./w 7/m 万名/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 杨平/nr 本报/rz 视界网/nz 龚艳菊/nr 摄/vg ）/w 

