“/w 我/rr 的/ude1 建议/n 说/v 起来/vf 挺/d 简单/a 的/ude1 ，/w 就是/v 希望/vn [春节/t 期间/f]/nz 全面/ad 禁止/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w ”/w 说话/vi 的/ude1 时候/n ，/w 省政协/n 委员/nnt 、/w 省/n [气象/n 服务/vn]/nz 中心/nis 高级工程师/nnt 骆月珍/nr 刚/d 看/v 了/ule 新闻/n ，/w 得知/v 杭州/ns [今年/t 春节/t]/nz 只/d 允许/v 除夕/t 、/w 初一/n 、/w 初五/t 和/cc 元宵节/t 这/rzv [四/m 天/qt]/mq 放/v [烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w “/w 和/cc 以前/f 比/p 这/rzv 是/vshi 一种/mq 进步/vn ，/w 但/c 这/rzv 还/d 不够/a ，/w 在/p 生命/n 面前/f ，/w 民俗/n 应该/v 要/v 让步/vn 。/w ”/w 
骆月珍/nr 说/v ，/w 像/v 提升/vn 油品/n 、/w [节能/vn 减排/v]/nz 这些/rz 需要/v 五年/t 十年/mq 时间/n 来/vf 推进/vi 的/ude1 “/w 大/a 办法/n ”/w ，/w 她/rr 以前/f 曾经/d 提/v 过/uguo ，/w 今年/t 就/d 不/d 提/v 了/ule ，/w “/w 就/d 想/v 提/v 一些/mq 政府/nis 和/cc 老百姓/n 马上/d 能/v 做/v 的/ude1 ，/w 可行性/n 比较/d 强/a 的/ude1 措施/n ，/w 比如/v 在/p 建筑物/n 的/ude1 屋顶/n 、/w 外立面/nz 做/v 些/q 绿化/vn ，/w 这/rzv 在/p 日本/ns 和/cc 欧洲/ns 一些/mq 国家/n 已经/d 开展/v 了/ule ，/w 效果/n 还是/c 不错/a 的/ude1 。/w ”/w （/w 记者/nnt 冯怡/nr ）/w 
