EXO/x 粉丝/nf 为/p KAI/x 庆生/nz 
据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 韩国/nsf 人气/n [偶像/n 组合/vn]/nz EXO/x 成员/nnt KAI/x （/w 本名/n 金钟仁/nr ）/w 本月/r 14日/t 迎来/v [20/m 岁/qt]/mq 生日/n ，/w 来自/v 韩国/nsf 、/w 中国/ns 以及/cc 其他/rzv 地区/n 的/ude1 粉丝/nf 举行/v 多种/m 活动/vn ，/w 为/p 偶像/n 庆祝/v 生日/n 。/w 
韩/b 中/f 两国/mq 粉丝/nf 在/p 首尔/ns 市内/s 公交车/nz 车身/n 、/w 地铁/n 广告牌/n 中/f 布置/v 醒目/a 的/ude1 庆生/nz 标语/n ，/w 并用/vi 多/a 国/n 语言/n 写道/v “/w 1月/t 的/ude1 奇迹/n ，/w [生日/n 快乐/a]/nz ，/w 金钟仁/nr ！/w ”/w ，/w 配/v 以/p KAI/x 的/ude1 大幅/d 照片/n ，/w 十分/d 吸引/v 眼球/n 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz EXO/x 的/ude1 各国/rzs 粉丝/nf 为/p 庆祝/v KAI/x 的/ude1 生日/n ，/w 制作/v 庆生/nz 视频/n 上/f 传/v 网站/n ，/w 并/cc 精心/ad 准备/v 了/ule 多样/a 活动/vn 。/w 
目前/t ，/w EXO/x 在/p [MBC/x 电视台/nis]/nt 真人秀/nz 节目/n 《/w EXO/x ’/w sShowtime/x 》/w 中/f 表现/v 活跃/a ，/w 受到/v 各方/r 瞩目/vi 。/w 
