记者/nnt 从/p [云南省/ns 地震局/nis]/nto 了解到/v ，/w 地震/n 发生/v 后/f ，/w 省/n 地震局/nis 已/d 紧急/a 从/p 大理/ns 调派/v [3/m 人/n]/mq 组成/v 的/ude1 工作组/nis 连夜/d 赶赴/v 灾区/n ，/w 开展/v 现场/s 应急/vn 工作/vn 。/w 初步/d 了解/v ，/w 灾区/n 震感/n 强烈/a ，/w 部分/n 房屋/n 出现/v 裂缝/n 、/w 梭/ng 瓦/n 等/udeng 情况/n ，/w 目前/t 暂/d 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 报告/n 。/w （/w 李承韩/nr ）/w 
