原/b 标题/n ：/w 武汉/ns “/w 最/d 差/a 城管/n ”/w 全/a 是/vshi 临时工/nnd 
武汉/ns 城管/n 去年/t 出台/vi 全国/n 首部/gi 城管/n 考核/v 办法/n ，/w 在/p 日前/t 公布/v 的/ude1 首轮/n 考核/v 结果/n 中/f ，/w 8000多名/m 城管/n 人员/n 中/f 排名/vi 最后/f 十位/mq 的/ude1 ，/w 全部/m 是/vshi 临时/b 性质/n 且/c 没有/v 编制/vn 的/ude1 城管/n 协管员/nz 。/w 这/rzv [10/m 名/q]/mq 协管员/nz 最终/d 因/p 考核/vn 不/d 合格/vi “/w 丢/v 了/ule 饭碗/n ”/w 。/w 
据/p [武汉市/ns 城管/n 委/ng]/nt 通报/v ，/w 排名/vi 后/f 十位/mq 的/ude1 城管/n [人员/n 考核/vn]/nz 不/d 达标/vi ，/w 有的/rz 是因为/c 持续/vd 旷工/vi ，/w 也/d 有的/rz 是因为/c 向/p 商户/n 索要/v 财物/n 。/w 
为何/ryv “/w 最/d 差/a 城管/n ”/w 没有/v “/w 正式/ad 工/n ”/w ？/w [武汉/ns 城管/n 委/ng]/nt 法制处/nz 处长/nnt 陈熙/nr 认为/v ，/w 相对于/nz 协管员/nz ，/w 有/vyou 编制/vn 的/ude1 城管/n 队员/nnt 整体/n [工作/vn 能力/n]/nz 更/d 强/a ，/w 素质/n 更高/d 。/w 
陈熙/nr 说/v ：/w “/w 这个/rz 结果/n 也/d 有可能/nz 说明/v ，/w 正式/ad 城管/n 队员/nnt 更/d 能/v 适应/vn 考核/vn 。/w 若/c 正式/ad 城管/n 队员/nnt 排名/vi 最/d 末/f ，/w 也/d 将/d 按照/p 考核/v 办法/n ，/w 依/v 规/ng 公正/a 处理/vn 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 若/c 要/v 处理/vn 违规/vn 但/c 有/vyou 编制/vn 的/ude1 城管/n 队员/nnt ，/w 需按/nz 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz ，/w 经/p 评选/vn 、/w 复议/vn 等/udeng 环节/n ，/w 处理/v 时/ng 长/a 约/d 半年/mq 。/w 
