[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 中央军委/nt 副主席/nnt 范长龙/nr 近日/t 在/p 兰州/ns 战区/n 部队/nis 调研/v 时/ng 强调/v ，/w 全军/n 和/cc 武警部队/nis 要/v 坚决/ad 贯彻/v 习/v 主席/nnt 一系列/b 决策/vn 指示/n ，/w 牢记/v 强/a 军/n 目标/n ，/w 认清/v 形势/n 任务/n ，/w 强化/v 问题/n 导向/n ，/w 科学/n 筹划/v 实施/vn 新/a 年度/n [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 在/p 新的/a 起点/n 上/f 奋力/d 开拓/v 部队/nis 建设/v 新局面/nz 。/w 
中央军委/nt 委员/nnt 、/w 空军/nis 司令员/nnt 马晓天/nr ，/w 中央军委/nt 委员/nnt 、/w 二炮/n 司令员/nnt 魏凤和/nr 分别/d 参加/v 在/p 空军/nis 和/cc [二炮/n 部队/nis]/nt 的/ude1 调研/vn 。/w 
范长龙/nr 指出/v ，/w 要/v 把/pba 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 习/v 主席/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n 作为/p 首要/b [政治/n 任务/n]/nz ，/w [统一/vn 思想/n]/nz 认识/v ，/w 掌握/v 思想/n 武器/n ，/w 指导工作/v 实践/vn 。/w 要/v 抓住/v 强/a 军/n 目标/n 这个/rz 总纲/n ，/w 把/pba 部队/nis 建设/vn 存在/v 的/ude1 矛盾/an 问题/n 和/cc 短板/nz 弱项/n 分析/vn 透/v ，/w 把/pba 新/a [年度/n 工作/vn]/nz 抓/v 什么/ry 、/w 怎么/ryv 抓/v 理/n 清楚/a ，/w 使/v 各项/r 建设/vn 和/cc 工作/vn 深/a 下去/vf 实/ad 起来/vf 、/w 抓/v 到位/vn 落/v 到底/d 。/w 要/v 坚决/ad 听/v 党/n 指挥/v ，/w 在/p 思想/n 上/f 坚定不移/vl 地/ude2 与/cc 党中央/nt 、/w 中央军委/nt 保持/v 高度/d 一致/a ，/w 在/p 行动/vn 上/f 坚定不移/vl 地/ude2 听从/v 党中央/nt 、/w 中央军委/nt 和/cc 习/v 主席/nnt 指挥/v 。/w 要/v 随时/d 准备/v 打仗/vi ，/w 强化/v 战斗队/n 思想/n ，/w 树/n 牢/a 战斗力/n 标准/n ，/w 培育/v 敢打/nz 必胜/vi 的/ude1 [战斗/vn 精神/n]/nz ，/w 把/pba [军事/n 斗争/vn]/nz 准备/v 抓/v 实/ad ，/w 把/pba [军事/n 训练/vn]/nz 抓/v 实/ad ，/w 把/pba 日常/b 战备/vn 抓/v 实/ad 。/w 要/v 发扬/vn [优良/z 传统/n]/nz 和/cc 作风/n ，/w 扎根/v 西北/ns ，/w 守卫/v 西北/ns ，/w 建功/v 西北/ns 。/w [领导/n 机关/n]/nz 要/v 持续/vn 用力/ad 反/vi “/w 四/m 风/n ”/w 改/v 作风/n ，/w 以/p 好/a 的/ude1 风气/n [鼓舞/v 士气/n]/nz 、/w 凝聚/v 力量/n 。/w 
