新春佳节/nz 即将/d 到来之际/n ，/w 1月14日/t 下午/t ，/w 省长/nnt 张庆伟/nr 到/v [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu 进行/vn 调研/vn ，/w 并/cc 亲切/a 看望/v 杜彦良/nr 院士/nnt ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 向/p 以/p 杜彦良/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 教学/vn [科研/n 工作者/nnt]/nnd 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 良好/a 的/ude1 祝愿/vn ，/w 感谢/v 他们/rr 为/p [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 的/ude1 [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
在/p 冬日/n 的/ude1 暖阳/nz 中/f ，/w 下午/t 3时/t 许/v ，/w 张庆伟/nr 轻车简从/vl 来到/v [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu 。/w 一/m 下车/vi ，/w 张庆伟/nr 就/d 紧紧/d 握住/v 杜彦良/nr 教授/nnt 的/ude1 手/n ，/w 祝贺/v 他/rr 当选/v 院士/nnt ，/w 并/cc 亲切/a 询问/v 他/rr 的/ude1 生活/vn 、/w 工作/vn 以及/cc 科研/n 等/udeng 情况/n 。/w [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杜彦良/nr 教授/nnt 长期/d 致力于/v [道路/n 与/cc 铁道/n 工程/n]/nz 领域/n 的/ude1 [状态/n 监测/vn]/nz 与/cc 安全/an 控制技术/gi 研究/vn ，/w 在/p [大型/b 工程/n]/nz [结构/n 健康/a 监测/vn]/nz 与/cc 可靠性评价/gi 、/w [智能/n 材料/n]/nz 与/cc 结构/n 、/w TBM/x [施工/vn 技术/n]/nz 与/cc 故障诊断/gi 和/cc 教育/vn 教学研究/v 等/udeng 方面/n 取得/v 了/ule 重要/a 成果/n 。/w 2013年12月/t ，/w 杜彦良/nr 教授/nnt 当选/v 为/p [中国/ns 工程院/nis]/nto 土木/n 、/w 水利/n 与/cc [建筑/n 工程/n 学部/n]/nit 院士/nnt 。/w 张庆伟/nr 对/p 杜彦良/nr 教授/nnt 在/p 专业/n 领域/n 取得/v 的/ude1 成就/n 给予/vn 高度/d 评价/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 杜彦良/nr 教授/nnt 多年来/d 以/p 重大/a 工程/n [理论/n 研究/vn]/nz 和/cc [关键/n 技术/n]/nz 研发/v 为/p [主攻/vn 方向/n]/nz ，/w 潜心/d 攻关/vn 、/w 默默/d 奉献/v ，/w 研究/vn 攻克/v 了/ule 一系列/b 世界性/n 技术/n 难题/n ，/w 取得/v 了/ule 令人瞩目/vl 的/ude1 成就/n 。/w 这/rzv 既是/c 杜/vg 教授/nnt 和/cc [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 骄傲/an ，/w 也/d 是/vshi 河北/ns 的/ude1 骄傲/an 。/w ”/w 
张庆伟/nr 先后/d 考察/v 了/ule 风/n 工程/n 实验室/nis 、/w 大型/b 结构/n 健康/a 诊断/vn 与/cc 控制/v 实验室/nis 、/w [交通/n 应急/vn 保障/vn 中心/nis]/nt 、/w 航天/n 可视化/gi 实验室/nis ，/w 与/cc 实验室/nis 负责人/nnt 、/w [科研/n 工作者/nnt]/nnd 深入/ad 交谈/vi ，/w 了解/v [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu 在/p 科学研究/nz 、/w 技术/n 应用/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 情况/n 。/w [现场/s 调研/vn]/nz 结束/v 后/f ，/w 张庆伟/nr 主持/v 召开/vn 座谈会/n ，/w 听取/v [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 并/cc 就/d 加快/v 学校/nis 发展/vn 、/w 创建/v 全国/n 知名/a 大学/nis 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 
在/p 座谈会/n 上/f ，/w 张庆伟/nr 对/p [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu 近年来/dl 的/ude1 发展/vn 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 他/rr 说/v ，/w [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu [办学/vn 特色/n]/nz 鲜明/a ，/w 学风/n 扎实/a 、/w 朴实/a 、/w 求实/vi ，/w 在/p 科研/n 方面/n 创造/v 了/ule [20/m 多个/mq]/mq 全国/n 第一/m ，/w 为/p 我国/n 交通/n 建设/v 事业/n 培养/v 了/ule 一批/mq [优秀/a 人才/n]/nz ，/w 为/p 河北/ns 乃至/c 全国/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 发展/vn 要/v 进一步/d 融入/v 到/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 当中/f 。/w 要/v 将/d 高校/n 自身/rr 的/ude1 发展/vn 与/cc 地方/n [发展/vn 战略/n]/nz [紧密/ad 结合/v]/nz ，/w 围绕/v “/w 出/vf 人才/n 、/w 出/vf 成果/n 、/w 出/vf 效益/n ”/w 目标/n ，/w 建设/vn 国内/s 知名/a 特色/n 大学/nis ，/w 依靠/v 人才/n 、/w 技术/n 、/w 成果/n 优势/n ，/w 为/p 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提供/v 更好/d 的/ude1 服务/vn 。/w 要/v 注重/v 科技/n [人才/n 队伍/n]/nz 的/ude1 引进/vn 与/cc 培养/v 。/w 高层次/n 人才/n 是/vshi 高校/n 发展/vn 的/ude1 根本/a ，/w 要/v 结合/vn 学科/n 发展/v 实际/n ，/w 加大/v 投入/vn ，/w 积极探索/v [人才/n 引进/v]/nz 培养/v 模式/n ，/w 对/p 科技/n [人才/n 队伍/n]/nz 给予/vn 更多/ad 关心/v 和/cc 支持/v ，/w 努力/ad 培养/v 出/vf 更多/ad 像/v 杜彦良/nr 教授/nnt 这样/rzv 的/ude1 [优秀/a 人才/n]/nz 。/w 要/v 通过/p [产学研/n 相结合/nz]/nz 实现/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 注重/v 校/ng 企/ng 结合/v 是/vshi [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 一个/mq 重要/a 特点/n ，/w 要/v 发挥/vn 这/rzv 一/m [优良/z 传统/n]/nz ，/w 进一步/d 推进/vi 高校/n 与/cc [科研/n 机构/n]/nz 、/w 企业/n 之间/f 的/ude1 深度/n 合作/vn ，/w 通过/p 开放式/b 的/ude1 产学研/n 合作/v 模式/n ，/w 促进/v 开发/vn 、/w 应用/v [人才/n 队伍/n]/nz 培养/v ，/w 为/p 河北/ns 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 提供/v 人才/n 支撑/v 。/w 
副省长/nnt 许宁/nr 参加/v 调研/vn 和/cc 座谈会/n 。/w （/w 记者/nnt 王玉亮/nr ）/w 
