武汉/ns 春运/n 公路/n 客流/n 将/d 首次/m 下降/vi 。/w 昨日/t ，/w 省/n 客/ng 集团/nis 召开/v 春运/n [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w 武汉/ns 傅家坡/nr 等/udeng 四大/n 客运站/nis 发送/v 客流/n [269/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 将/d 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 略/d 有/vyou 下降/vi ，/w 降幅/n 在/p [2/m %/w 左右/f]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 武汉/ns 春运/n 公路/n 客流/n 首次/m 下降/vi 。/w 
省/n 客/ng 集团/nis 介绍/v ，/w 今年/t 春运/n ，/w 公路/n 客流/n 主要/b 在/p 节前/f ，/w 省内/s 中/f 短/a 线路/n 客流量/n 较大/d ，/w 预计/v 客流/n 高峰/n 为/p 1月25日/t 至/p 30日/t （/w [腊月/t 二/m 十五/m]/nz 至/p [腊月/t 三十/m]/nz ）/w 。/w 节前/f 旅客/n 主要/b 集中/v 在/p 黄石/ns 、/w 随州/ns 、/w 孝感/ns 、/w 天门/ns 、/w 荆门/ns 、/w 黄冈/ns 、/w 荆州/ns 等/udeng 省内/s 线路/n 上/f ；/w [正月/t 初七/t]/nz 至/p 正月二十/t ，/w 省际/b 长途/b 将/d 出现/v 较大/d 客流/n ，/w 主要/b 集中/v 在/p 长/a 三角/n 和/cc 珠三角/nz 地区/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 省内/s 短途/b 线路/n 方面/n ，/w 去年/t 12月28日/t [武/ag 咸/a 城际/b 铁路/n]/nz 开通/v ，/w 省/n 客/ng 集团/nis 该/rz 线/n 客流/n 减幅/n 在/p [40/m %/w 左右/f]/mq ；/w 省际/b [长途/b 线路/n]/nz 方面/n ，/w 铁路/n 方面/n 武汉/ns 至/p 上海/ns 开行/v 高铁/nz [动车组/nz 列车/n]/nz 达到/v [25/m 对/p]/mq ，/w 直接/ad 对/p 省/n 客/ng 集团/nis 节/q 后/f 东线/s 省际/b 加班/vi 造成/v 影响/vn 。/w 同时/c ，/w 国家/n 实行/v 安全/an 新政/n 后/f ，/w 凌晨/t 2时/t —/w 5时/t 省际/b 长途/b 运营/vn 车辆/n 须/d 停车/vi 休息/v 制度/n 也/d 将/d 继续/v 实行/v ，/w 另外/c ，/w [春节/t 期间/f]/nz 高速公路/n 对/p [7/m 座/q]/mq 及/cc 以下/f 车辆/n 继续/v 免收/v 通行/vn 费/n ，/w 势必/d 造成/v 部分/n 短途/b 旅客/n 将/d 选择/v 自驾/nz 出行/vi 。/w 因此/c ，/w 预计/v 今年/t 春运/n 期间/f ，/w 武汉/ns 傅家坡/nr 、/w 宏基/ntc 、/w 金家墩/nr 、/w 新/a 荣/ag 四大/n 客运站/nis 客流/n 将/d 首次/m 下降/vi 。/w 
省/n 客/ng 集团/nis 介绍/v ，/w 票价/n 方面/n ，/w 武汉/ns 始发/vn [三/m 成/v]/mq 线路/n 恢复/v 原价/n ，/w 比/p 平时/t 上涨/vi ，/w [六/m 成/v]/mq 线路/n 保持/v 原价/n ，/w [一/d 成/v]/mq 线路/n 比/p 平时/t 下降/vi ，/w 如/v 英山/ns 从/p [80/m 元/q]/mq 减/v 为/p [73/m 元/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 为/p 应对/v 客流/n ，/w 春运/n 期间/f ，/w 省/n 客/ng 集团/nis 预计/v 投放/vn 运力/n [1014/m 台/q]/mq ，/w 座/q 卧位/nz 数/n 为/p [33799/m 座/q]/mq （/w 卧/vi ）/w ，/w 同时/c 还/d 将/d 调整/vn [71/m 台/q]/mq 储备/v 运力/n ，/w 座位数/nz 2798/m 座位/n ，/w 参与/v 高峰/n 时段/n 的/ude1 加班/vn 。/w 此外/c ，/w 各/rz 客运站/nis 还/d 将/d 协调/v [550/m 台/q]/mq 旅游/vn 客运/n 公司/nis 的/ude1 车辆/n ，/w 总/b 座位数/nz [18500/m 座/q]/mq 进站/vi 应急/vn ，/w 确保/v 运力/n 充沛/a 。/w 
由于/p 外地/s 乘火车/nz 到/v 汉中/ns 转/v 的/ude1 客流/n 会/v 增多/vn ，/w 省/n 客/ng 集团/nis 将/d 在/p 春运/n 期间/f 对/p 临近/v 火车站/n 的/ude1 宏基/ntc 、/w 金家墩/nr [两/q 大/a]/mq 汽车站/n ，/w 将/d 实行/v [24/m 小时/n]/mq 开放/v ，/w 提供/v 热水/n 、/w 暖气/n 等/udeng 服务/vn 。/w （/w 记者/nnt 董凤龙/nr 通讯员/nnt 万俊梅/nr ）/w 
