昨日/t (/w 1月14日/t )/w ，/w 东城区/ns 张自忠路/nrf [3/m 号/q]/mq [段祺瑞/nr 执政府/ns 旧址/n]/nz ，/w 主体/n 建筑/n 灰/ag [1/m 楼/n]/mq 部分/n 结构/n 破败/vi 。/w 
[段祺瑞/nr 执政府/ns 旧址/n]/nz ，/w 文物/n 建筑/n 灰/ag 2/m 楼外/nz 堆满/v 居民/n 的/ude1 杂物/n 。/w 
目前/t [北京/ns 十/m 余/ng 处/n]/nt 王府/n 中/f 除/p 恭王府/nz 对外开放/vl 外/f ，/w [段祺瑞/nr 执政府/ns]/nt 、/w 孚王府/nz 等/udeng 其余/rz 王府/n 都/d 不同/a 程度/n 被/pbei [机关/n 单位/n]/nz 、/w 用户/n 等/udeng 长期/d 占用/v 。/w 昨天/t ，/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [市/n 文物局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 孔繁峙/nr 表示/v ，/w 在/p 此次/rz 北京/ns 两/m 会上/n ，/w 他/rr 将/d 针对/p 文物/n 被/pbei 占用/v 问题/n 进行/vn 呼吁/v ，/w 希望/v 政府/nis 每年/r 列/v [一/d 两个/mq]/mq 项目/n ，/w [由/p 易/ad 到/v 难/a]/nz ，/w 逐步/d 将/d 被/pbei 占/v 文物/n 进行/vn 腾/v 退/vn 。/w 
建国/vi 初期/f 就/d 已/d 占用/v 
京城/n 的/ude1 王府/n 约/d 有/vyou [四/m 五十/m 个/q]/mq ，/w 有/vyou [十/m 余/ng 处/n 被/pbei]/mq 确定/v 为/p 文保/n 单位/n 。/w 孔繁峙/nr 介绍/v ，/w 除/p 恭王府/nz 对外开放/vl 外/f ，/w 其余/rz 属于/v 文保/n 单位/n 的/ude1 王府/n ，/w 一直/d 被/pbei [机关/n 单位/n]/nz 、/w 居民/n 占用/v ，/w 公众/n 难以/d 参观/v 。/w 其中/rz 就/d 包括/v ：/w [段祺瑞/nr 执政府/ns]/nt 、/w 孚王府/nz 、/w 庆王府/nz 、/w [淳/ag 亲王/nnd 府/ng]/nz 等/udeng ，/w 基本/a 都/d 位于/v 东西/n 城/n 。/w 
“/w 实事求是/vl 地/ude2 讲/v ，/w 一/m 开始/v 各部委/nz 单位/n 占用/v 这些/rz 文物/n 单位/n ，/w 其实/d 对/p 文物/n 也/d 起到/v 了/ule 保护/v 作用/n 。/w ”/w 他/rr 表示/v ，/w 建国/vi 初期/f ，/w 各部委/nz 成立/vi 后/f 没有/v 办公/vn 地点/n ，/w 为了/p 不/d 扰民/v ，/w 一些/mq 部委/n 选择/v 在/p 文物/n 单位/n 或/c 寺庙/n 办公/vn 。/w 
但/c 随着/p 时代/n 发展/vn ，/w 文物/n 内/f 的/ude1 办公/vn 条件/n 跟不上/v [现代化/vn 办公/vn]/nz 要求/n ，/w 此外/c 一些/mq 王府/n 周边/n 还有/v 居民/n 居住/v ，/w 这些/rz 都/d 给/p 文物/n 带来/v 巨大/a [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
