梦想/n 一旦/d 融入/v 岗位/n ，/w 便/d 会/v 点燃/vn 奋斗/vi 的/ude1 激情/n 。/w 李振华/nr 用/p 自己/rr 的/ude1 追梦/nz 经历/n 告诉/v 我们/rr ：/w 作为/p 军人/nnt ，/w 无论是/c 实现/v 强/a 军/n 梦/n ，/w 还是/c 个人/n 的/ude1 成才/vn 梦/n ，/w 都/d 必须/d 有/vyou 过硬/a 的/ude1 [能力/n 素质/n]/nz 作/v 支撑/vn 。/w 
潜行/nz ，/w 如/v 鬼魅/n ，/w 悄无声息/vl ；/w 渗透/v ，/w 像/v 匕首/n ，/w 锋利/a 迅疾/z ；/w 斩首/v ，/w 似/vg 闪电/n ，/w 毙敌/nz 无形/b …/w …/w 
谁/ry 都/d 不会/v 想到/v ，/w 这个/rz 叱咤/nz 战场/n 的/ude1 “/w 海上/s 蛟龙/n ”/w ，/w 曾/d 是/vshi 清华园/ns 的/ude1 一名/mq 文弱书生/n 。/w 5年/t 的/ude1 陆战队/nis 历练/nz ，/w 让/v 李振华/nr 从/p 一名/mq 普通/a [学生/nnt 成长/vi]/nz 为/p 优秀/a 的/ude1 基层/n 军官/nnt 。/w 现在/t ，/w 他/rr 是/vshi [南海/ns 舰队/nis]/nt 某/rz 陆战/n 旅/vg 护航/vi 特/ag 战队/n 副队长/nnt ，/w [海军/nnd 上尉/nnt]/nz 。/w 
怀揣/v 梦想/n ，/w [高考/vn 状元/n]/nz 投身/v 蓝色/n 方阵/n 
2004年/t 仲夏/t ，/w 北京/ns 清华园/ns ，/w 开学/vi 季/ng 。/w 
与/cc 不少/m 立志/v 出国留学/v 、/w 考研/vi 读/v 博/ag 的/ude1 清华/j 学子/n 不同/a ，/w 头顶/n 云南/ns 楚雄/ns 州/n 理科/n 状元/n 桂冠/n 的/ude1 李振华/nr ，/w 选择/v 了/ule 一条/mq 不同寻常/vl 的/ude1 路/n ：/w 当/p 国防生/nz ，/w 到/v 部队/nis 去/vf ！/w 
四年/t 的/ude1 磨砺/vn ，/w 李振华/nr 以/p 品学兼优/vl 的/ude1 成绩/n 来到/v 人生/n 重要/a 关口/n ：/w 学校/nis 为/p 他/rr 申请/v 保研/nr ；/w 而/cc 一些/mq [机关/n 单位/n]/nz 也/d 向/p 他/rr 抛/v 来/vf 橄榄枝/n 。/w 
正当/a 李振华/nr 为/p 自己/rr 的/ude1 去向/n 犹豫不决/vl 时/ng ，/w 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n 改写/v 了/ule 他/rr 的/ude1 人生/n 轨迹/n 。/w 
那天/r ，/w 从/p [南海/ns 舰队/nis]/nt 某/rz 陆战/n 旅/vg 两栖/b 侦察/v 队/n 考上/v [国防/n 大学/nis]/ntu 研究生/nnt 的/ude1 王志军/nr ，/w 应邀/vi 来到/v 清华大学/ntu 作/v 报告/n 。/w 听完/v 报告/n ，/w 李振华/nr 激动/a 万分/d 。/w 周末/t ，/w 他/rr 专程/d 跑到/v [国防/n 大学/nis]/ntu 去找/v 王志军/nr 。/w 
[一/d 席/qt]/mq 长谈/v ，/w 梦想/n 的/ude1 火苗/n 开始/v [熊熊/z 燃烧/v]/nz 。/w 李振华/nr [暗/a 下决心/vi]/nz ：/w 成为/v “/w 海蓝/nz 刀锋/n ”/w 中/f 的/ude1 一员/mq ！/w 然而/c ，/w [毕业/v 分配/v]/nz 时/ng ，/w 他/rr 失望/a 地/ude2 发现/v ，/w [海军/nnd 陆战队/nis]/nt 并不/d 在/p 备选/nz 之/uzhi 列/v 。/w 
抱着/v [一/d 丝/n]/mq 希望/v ，/w 李振华/nr [鼓起/v 勇气/n]/nz 拨通/v 了/ule 时任/v [南海/ns 舰队/nis]/nt 某/rz 陆战/n 旅/vg 旅长/nnt 陈昌锋/nr 的/ude1 电话/n 。/w 
“/w 你/rr 为什么/ryv 要/v 到/v [海军/nnd 陆战队/nis]/nt ？/w ”/w 
“/w 我/rr 要/v 当/p 一名/mq 经历/n 战火/n 洗礼/vn 的/ude1 血性/n 军人/nnt ，/w 而/cc [海军/nnd 陆战队/nis]/nt 是/vshi 离/v 战争/n 最近/t 的/ude1 地方/n ！/w ”/w 
短短/z [几/d 分钟/qt]/mq 交流/vn ，/w 陈昌锋/nr 就/d 被/pbei 这/rzv 名/q 热血/n 学子/n 的/ude1 赤诚/an 之/uzhi 心/n 所/usuo 打动/v 。/w 
“/w 这个/rz 人/n 我/rr 要/v 定/v 了/ule ！/w ”/w 挂/v 了/ule 电话/n ，/w 陈昌锋/nr 就/d 驱车/vi 前往/v [南海/ns 舰队/nis]/nt 机关/n ，/w 协调/v 李振华/nr 到/v 陆战队/nis 的/ude1 相关/vn 事宜/n 。/w 
2008年7月/t ，/w 李振华/nr 打/v 起/vf 背囊/n 踏上/v 从/p 北京/ns 开往/vf 湛江/ns 的/ude1 列车/n ，/w 向着/p 金戈铁马/n 的/ude1 梦想/n 进发/vi 。/w 
