对于/p 很多80/m 、/w 90/m 后来/t 说/v ，/w 罗琦/nr [这个/rz 名字/n]/nz 或许/d 有些/rz 模糊/a ，/w 甚至/d 于/p 有些/rz 陌生/a ，/w 然而/c 在/p 二十年前/t ，/w 作为/p [中国/ns 摇滚/n]/nz 乐坛/n 的/ude1 [灵魂/n 人物/n]/nz ，/w 大陆/ns 第一/m 摇滚/n 女歌手/nnd 的/ude1 罗琦/nr 曾/d 凭借/p [个人/n 风格/n]/nz 极为/d 强烈/a 的/ude1 《/w [选择/v 坚强/a]/nz 》/w 和/cc 《/w 我/rr 没有/v 远方/s 》/w 等/udeng 歌曲/n ，/w 成为/v [九十/m 年代/n]/nz 初期/f 大陆/ns 摇滚/n 乐迷/n 的/ude1 重要/a 记忆/n 。/w 罗琦/nr 的/ude1 人生/n 充满/v 了/ule 传奇/n ，/w 在/p 她/rr 身上/s 发生/v 了/ule 太多/ad 的/ude1 故事/n ，/w 她/rr [17/m 岁/qt]/mq 成名/vi ，/w [18/m 岁/qt]/mq 被/pbei 刺/v 瞎/a 左眼/n ，/w [20/m 岁/qt]/mq 染上/v 毒品/n ，/w [22/m 岁/qt]/mq 因/p 毒瘾/nhd 发作/vi 被/pbei 送进/vf 戒毒所/nis [强制/vd 戒毒/vn]/nz ，/w 成为/v 国内/s 娱乐圈/nz [第一/m 例/n]/mq 被/pbei 公开/ad 曝光/vi 的/ude1 吸毒者/n 。/w 后来/t ，/w 罗琦/nr 远/a 赴/v 德国/nsf ，/w 淡出/v 了/ule 人们/n 的/ude1 视线/n ，/w 而/cc 在/p 异国他乡/n ，/w 她/rr 闪电/n 般/uyy 成婚/vi ，/w 成功/a 戒掉/nz 毒瘾/nhd ，/w 后/f 在/p 丈夫/n 的/ude1 陪同/vn 下/f 重返/v 乐坛/n 。/w 
