记者/nnt 从/p [山西省/ns 平遥县/ns 旅游局/nis]/nt 获悉/v ，/w 平遥/ns 目前/t 正/d 推行/v “/w [一/d 元/q 秒杀/v]/nz ”/w [平遥/ns 古城/n]/ns 门票/n 活动/vn ，/w 抢购/v 成功者/n 仅/d 需/v 花/n [一/d 元/q]/mq 钱/n 即可/v 获得/v 原价/n [１５０/m 元/q]/mq 的/ude1 古城/n 门票/n 。/w 
[平遥县/ns 旅游局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 活动/vn 期间/f ，/w 游客/n 只需/v 在/p [平遥/ns 古城/n]/ns 旅游网/nz 注册/vn 为/p [平遥/ns 古城/n]/ns 旅游/vn [商务/n 平台/n]/nz 用户/n ，/w 即可/v 获取/vn 秒杀/v 资格/n 。/w 秒杀/v 时间/n 仅限/nz 于/p 每天/r 的/ude1 上午/t [９/m 点/qt]/mq 至/p ９点３０分/t 和/cc 下午/t [３/m 点/qt]/mq 至/p ３点３０分/t 这/rzv 两个/mq 时段/n 。/w 抢购/v 开始/vn 后/f ，/w 出现/v 抢购/vn 链接/gi ，/w 迅速/ad 点击/v 按钮/n 。/w 抢购/v 成功/a 后/f ，/w 系统/n 会/v 提示/vn ，/w 中奖/vi 者/k 确认/v 订单/n 无误/vi 后/f ，/w 在/p 订单/n 附言/n 中/f 留下/v 姓名/n 、/w 身份证/n 信息/n 、/w [手机/n 号码/n]/nz 等/udeng 信息/n ，/w 支付/v [一/d 元/q]/mq 票款/n 即可/v 。/w 
秒杀/v 成功者/n 要/v 在/p ２０１４年１月３０/t 日前/t 到/v [平遥/ns 古城/n]/ns 康宁/a 街/n 停车场/n 售票处/n 凭/p 身份证/n 领取/v 门票/n ，/w 门票/n [当日/t 有效/a]/nz ，/w 过期作废/v 。/w 
该/rz 负责人/nnt 提醒/v ，/w “/w [一/d 元/q 秒杀/v]/nz ”/w 活动/vn 持续/vd 到/v １月３０日/t ，/w 每天/r 提供/v [１００/m 张/q]/mq 门票/n ，/w 一个/mq 身份证/n 只能/v 秒杀/v 一次/mq ，/w 身份证/n 作为/p 取/v 票/n 凭证/n 。/w 此外/c ，/w 一台/mq 电脑/n 也/d 只能/v 参加/v 一次/mq 秒杀/v 活动/vn ，/w 秒杀/v 门票/n 只/d 适用/vi 散客/n 使用/v 。/w 
[平遥/ns 古城/n]/ns 是/vshi 著名/a 的/ude1 [历史/n 文化/n 名城/n]/nz ，/w 距今/nz 已有/v [２７００/m 多年/mq]/mq 的/ude1 历史/n ，/w [６/m ．/w ４/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 古城墙/nz ，/w 完好/a 地/ude2 围护/v 着/uzhe 一个/mq 研究/v [中国/ns 文化/n]/nz 、/w 社会/n 、/w 经济/n 、/w 宗教/n 发展/v 历史/n 的/ude1 “/w 活/v 样本/n ”/w 。/w １９９７年１２月/t ，/w [平遥/ns 古城/n]/ns 被/pbei 列入/v [世界/n 遗产/n 目录/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 刘怀丕/nr ）/w 
