2014年/t 春运/n 期间/f ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 将/d 增加/v 航班/n [312/m 架次/qv]/mq ，/w 预计/v 运送/vn 旅客/n 将/d 超过/v [65/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 23%/m 。/w 
春运/n 期间/f ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 除/p 执行/v 现有/vn [航班/n 计划/n]/nz 外/f ，/w 将/d 新增/v 、/w 加密/vn 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 济宁/ns 、/w 桂林/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 昆明/ns 、/w 秦皇岛/ns 、/w [泰国/nsf 曼谷/nsf]/ns 等/udeng [8/m 个/q]/mq 城市/n 航班/n ，/w 共/d [312/m 架次/qv]/mq 。/w 
目前/t ，/w [石家庄/ns 机场/nis]/nz 春运/n 出行/vi 航班/n 机票/n 已/d 进入/v 热销/vn 期/qv ，/w 前往/v 三亚/ns 、/w 海口/ns 等/udeng 热点/n 航线/n 机票/n 销售/vn 火爆/a ，/w 1月30/t 日前/t [石家庄/ns 机场/nis]/nz 部分/n 航班/n 机票/n 余/ng 票/n 已/d 不/d 多/a 。/w 
