“/w 部分/n 企业/n 排放/vn 严重/a 超标/vi ；/w 重/a 污染/v 时段/n [废气/n 排放/vn]/nz 状况/n 严重/a 。/w ”/w 今天/t (/w 14日/t )/w 发布/v 的/ude1 《/w 蓝天/n 路线图/n II/x 启动/v 实时/n 公开/ad 》/w (/w 以下/f 简称/v 报告/n )/w 直指/v [雾霾/nz 天气/n]/nz 横扫/v 中国/ns 背后/f 的/ude1 深刻/a 原因/n 。/w 
尽管/c 国家/n 层面/n 也/d 启动/v 相关/vn 检查/vn ，/w 但是/c ，/w [雾霾/nz 天气/n]/nz 下/f 特别/d 是/vshi 重/a 污染/v 情况下/nz ，/w 企业/n 的/ude1 达标/vn 情况/n 似乎/d 并/cc 没有/v 清楚/a 的/ude1 [信息/n 发布/v]/nz 。/w 
由/p [环保/n 组织/n]/nt 公众/n [环境/n 研究/vn 中心/nis]/nt 联合/v [人民/n 大学/nis 环境/n 政策/n 研究所/nis]/nt 以及/cc 数/n 家/q [环保/n 组织/n]/nt 等/udeng 共同/d 发布/v 的/ude1 这份/r 报告/n 指出/v ，/w 山东/ns 、/w 河北/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 省/n 重/a 污染/v 时段/n [废气/n 排放/vn]/nz 状况/n 严重/a 。/w 
报告/n 建议/n ，/w [应急/vn 预案/n]/nz 启动/v 后/f ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 应/v 按/p 日/b 向/p 社会/n 公布/v 停驶/nz 公务车/nz 的/ude1 车牌号/nz 及/cc 所属/n 单位/n 。/w 
山东省/ns 重点/n 企/ng 
业/ng 大面积/d 超标/vi 
[环保/n 组织/n]/nt 表示/v ，/w 根据/p 已经/d 开启/v 在线/vn 监测/vn 公开/ad 平台/n 的/ude1 山东/ns 、/w 浙江/ns 、/w 江苏/ns 、/w 北京/ns 、/w 河北/ns 等/udeng 省市/n 发布/v 的/ude1 数据/n ，/w [环保/n 组织/n]/nt 进行/vn 了/ule 分析/vn 。/w 分析/v 结果/n 显示/v ，/w 部分/n 企业/n 排放/vn 严重/a 超标/vi 。/w 
报告/n 以/p 山东/ns 为/p 例/n ，/w 指出/v 山东省/ns [重点/n 企业/n]/nz 大面积/d 超标/vi 。/w 
“/w 山东省/ns 的/ude1 重/a 控/v 监测/vn 数据/n 发布/v 平台/n 显示/v ，/w 重点/n 监管/v 企业/n 共/d [1009/m 家/q]/mq ，/w 这些/rz 企业/n 在/p 数量/n 上/f 虽然/c 只/d 占/v 全省/n 排污/vn 企业/n 的/ude1 [20/m %/w 左右/f]/mq ，/w 但/c 其/rz 排污量/nz 却/d 占/v 全省/n 非常/d 高/a 的/ude1 比例/n 。/w ”/w 
除/p 山东/ns 省外/s ，/w [环保/n 组织/n]/nt 称/v ，/w 河北/ns [钢铁/n 企业/n]/nz 大面积/d 违反/v 新标准/nz 。/w 报告/n 说/v ，/w 从/p 河北/ns 在线/vn 监测/v 平台/n 可以/v 看到/v ，/w 河北省/ns 一批/mq 大型/b [钢铁/n 企业/n]/nz 严重/a 违反/v 已经/d 于/p 2013年11月30日/t 开始/v 执行/vn 的/ude1 [排放/vn 标准/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 报告/n 还/d 表示/v ，/w “/w 北京/ns 日/b 均值/n 显示/v 依然/d 有/vyou 超标/vi 排放/vn 。/w “/w 北京/ns 自动/d [监控/vn 平台/n]/nz 上/f 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 10月/t 至/p 12月/t 期间/f ，/w 北京/ns [8/m 家/q]/mq 废气/n 重/a 控/v 企业/n 有/vyou [6/m 家/q]/mq 存在/v 超标/vn 排放/vn 的/ude1 情况/n 。/w ”/w [环保/n 组织/n]/nt 说/v ，/w 华电/nr (/w 北京/ns )/w 热电/n 有限公司/nis 、/w [北京/ns 太阳宫/nz 燃气/n 热电/n 有限公司/nis]/ntc 这/rzv 两家/mq 出现/v 多次/mq 超标/vi ，/w 且/c 超标/vi 幅度/n 较大/d 。/w 
鲁浙冀/nr 重/a 污染/v 时段/n 排放/vn 严重/a 
[空气/n 质量/n 指数/n]/nz (/w AQI/x )/w 大于/v [200/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 空气/n 即/v 属于/v 严重/a 污染/vn ，/w 在/p 这种/r 天气/n 条件/n 下/f ，/w 根据/p 山东省/ns 发布/v 的/ude1 监测/vn 数据/n ，/w 其/rz 辖区/n 内/f 的/ude1 枣庄市/ns 有/vyou 重点/n 污染源/n 的/ude1 二氧化硫/n 超标/vi 小时/n 段/q 达/v [414/m 小时/n]/mq ，/w 二氧化氮/gc 超标/vi 小时/n 段/q 为/p [414/m 小时/n]/mq 。/w 
[环保/n 组织/n]/nt 说/v ，/w 山东省/ns 一些/mq 地区/n 在/p 重/a 污染/v 条件/n 下/f 仍然/d 严重/a 超标/vi 排放/vn 。/w 报告/n 表示/v ，/w 从/p 2013年10月1日/t 至/p 11月15日/t 期间/f ，/w 山东/ns 的/ude1 淄博/ns 、/w 枣庄/ns 、/w 潍坊/ns 、/w 泰安/ns 、/w 临沂/ns 、/w 聊城/ns 、/w 莱芜/ns 、/w 济宁/ns 、/w 济南/ns 、/w 滨州/ns 、/w 德州/ns 、/w 东营/ns 、/w 菏泽/ns [13/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 曾/d 出现/v [空气/n 质量/n]/nz 滑动/vi [24/m 小时/n]/mq AQI/x 大于/v [200/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q 的/ude1 情况/n 。/w 
报告/n 表示/v ，/w [环保/n 组织/n]/nt 发现/v [13/m 个/q]/mq 城市/n 中/f 的/ude1 相当/d 一些/mq 企业/n 一个/mq 或/c 多个/mq 监测/vn 点/qt 在/p 其/rz 观察/v 的/ude1 每一个/mq 小时/n 都/d 出现/v 超标/vn 排放/vn 。/w 
在/p 严重/a [雾霾/nz 天气/n]/nz 条件/n 下/f ，/w 污染物/n 排放/vn 严重/a 超标/vi 的/ude1 不仅/c 有/vyou 山东/ns ，/w 报告/n 说/v ，/w 浙江省/ns 在/p 长/a 三角/n 严重/a 灰霾/nz 中/f 排放/vn 依然/d 严重/a 。/w 在/p 2013年12月初/t ，/w [华东/ns 地区/n]/nz 经历/n 了/ule 近/a 10年/t 来/vf 最/d 严重/a 的/ude1 灰霾/nz 污染/vn ，/w 即使/c 在/p 这样/rzv 的/ude1 不利/a 天气/n 条件/n 下/f ，/w 浙江省/ns 部分/n 排放/v 大户/n 的/ude1 污染物/n [排放/vn 浓度/n]/nz 依然/d 处于/v 较高/ad 水平/n ，/w 远远/d 高于/v 即将/d 实行/v 的/ude1 火电/n 新标准/nz 。/w 
被/pbei 指/v 重/a 污染/v 天气/n 条件/n 下/f ，/w 超标/vi 排放/vn 严重/a 的/ude1 还有/v 浙江/ns 和/cc 河北/ns 。/w [环保/n 组织/n]/nt 认为/v ，/w 河北省/ns [钢铁/n 企业/n]/nz 在/p 重/a 污染/v 天气/n 条件/n 下/f 颗粒物/n 排放/vn 严重/a 超标/vi 。/w 
各地/rzs 应对/v 措施/n 缺乏/v 具体/a 公示/n 
2013年4月/t ，/w 环保部/nz 发布/v 《/w 城市/n 大气/n 重/a 污染/v [应急/vn 预案/n]/nz 编制/v 指南/n 》/w ，/w 指导/vn 县级/b 以上/f 城市/n 人民政府/nis 大气/n 重/a 污染/v [应急/vn 预案/n]/nz 的/ude1 编制/vn 工作/vn 。/w 此/rzs 后/f ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 天津/ns 、/w 陕西/ns 、/w 河北/ns 、/w 山东/ns 、/w 广东/ns 、/w 湖北/ns 、/w 四川/ns 、/w 山西/ns 等/udeng 区域/n 的/ude1 城市/n 发布/v 了/ule 应急/vn 措施/n 。/w 
[环保/n 组织/n]/nt 认为/v ，/w 应急/vn 措施/n 中/f ，/w 学校/nis 停止/v [户外/s 活动/vn]/nz 及/cc 企业/n 强制/vd 减排/v 等/udeng 措施/n ，/w 对/p [保护/vn 公众/n 健康/a]/nz 和/cc 防止/v 污染/vn 恶化/vi 非常/d 关键/n 。/w “/w 然而/c ，/w 在/p 曾经/d 开启/v 应急/vn 措施/n 的/ude1 地区/n ，/w 这些/rz 应急/vn 减排/v 措施/n 的/ude1 实施/vn 情况/n 常常/d 缺乏/v 具体/a 的/ude1 公示/n ，/w 由此/d 导致/v 公众/n 对/p 应急/vn 措施/n 是否/v 落实/vn 产生/v 了/ule 疑问/n 。/w ”/w 
“/w 重/a 污染/v 天气/n 都/d 要求/n 停驶/nz 全部/m 公务/n 车辆/n 的/ude1 30%/m ”/w ，/w 这/rzv 一条/mq 也/d 被/pbei 写入/v 了/ule 各地/rzs 的/ude1 应对/vn 措施/n 中/f 。/w “/w 车牌号/nz 无法/v 有效/a 设/v 别/d ，/w [社会/n 监督/vn]/nz 不易/ad 开展/v 。/w ”/w 报告/n 建议/n ，/w 应急/vn 启动/v 后/f ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 应/v 按/p 日/b 向/p 社会/n 公布/v 停驶/nz 公务车/nz 的/ude1 车牌号/nz 及/cc 所属/n 单位/n 。/w 
[环保/n 组织/n]/nt 还/d 建议/n ，/w 公布/v 停/vn 、/w 限产/nz [企业/n 名单/n]/nz 并/cc 实时/n 公布/v 在线/vn 监测/v 数据/n ，/w 以/p 确认/v 是否/v 达到/v 限/vn 排/v 比例/n ，/w 此外/c ，/w 还要/d 公布/v 违反/vn 强制性/b 规定/n 的/ude1 [企业/n 名单/n]/nz 以及/cc 处罚/v 情况/n 。/w （/w 记者/nnt 郄/nz 建/v 荣/ag ）/w 
