依据/n 北大/n 的/ude1 要求/n ，/w 所有/b 拥有/v 推荐/vn 资格/n 的/ude1 中学/nis 校长/nnt 必须/d 公示/n 推荐/v 生/vn 选拔/v 方案/n 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 各/rz 所/usuo 中学/nis 遴选/v 方案/n 各/rz 有/vyou 特色/n 。/w 例如/v [北京/ns 朝阳/ns 外国语/n 学校/nis]/nz 明确/a 要求/n ，/w “/w 不/d [孝敬/v 父母/n]/nz ”/w 、/w “/w 不/d 关心/v 他人/rr ，/w 未/d 参与/v 社会/n [公益/n 活动/vn]/nz ”/w 的/ude1 学生/nnt 不得/vi 被/pbei 推荐/v 。/w [广东省/ns 佛山市/ns 顺德/ns]/nz 区/n [国/n 华/b 纪念/v 中学/nis]/nts 在/p 选拔/v 学生/nnt 时/ng ，/w 则/d 要求/n 学生/nnt 进行/vn [五/m 分钟/qt]/mq 话题/n 演讲/vn 等/udeng 。/w 
根据/p 北大/n 2014年/t “/w [中学/nis 校长/nnt 实名/gi 推荐/v 制/v]/nz ”/w [实施/v 方案/n]/nz ，/w 被/pbei 推荐/v 的/ude1 学生/nnt 基础/n 学业/n 成绩/n 须/d 位居/v 全/a 年级/n 前/f [1/m %/w 以内/f]/mq ，/w 推荐/v 生/vn “/w 成绩/n 门槛/n ”/w 比/p 往/p 年/qt [有所/v 提高/v]/nz 。/w 公示/n 信息/n 显示/v ，/w [13/m 名/q]/mq 被/pbei 校长/nnt 推荐/v 的/ude1 河北/ns 学生/nnt 中/f ，/w 绝大部分/m 都/d 获得/v 过/uguo 国家级/b 竞赛/vn 奖项/n ，/w 竞赛/vn 的/ude1 科目/n 涵盖/v 物理/n 、/w 数学/n 、/w 化学/n 、/w 英语/nz 等/udeng ，/w 堪称/v 真正/d 的/ude1 “/w 学霸/nz ”/w 。/w 
据/p [北大/n 招生办/nis]/nt 介绍/v ，/w [候选人/nnt 名单/n]/nz 将/d 公示/n 一周/mq ，/w 如/v [公示/n 对象/n]/nz 存在/v 相关/vn 问题/n ，/w 可/v 通过/p 书面/b 方式/n 向/p [北京大学/ntu 招生/vn 办公室/nis]/nt 反映/v 。/w 通过/p 公示/n ，/w 并/cc 最终/d 被/pbei 认定/v 为/p 推荐/v 生/vn 的/ude1 学生/nnt ，/w 在/p 高考/vn 时/ng 最高/a 可/v 降至/vf 当地/s 一本/mq 线/n 录取/v ，/w 并/cc 在/p 专业/n 录取/v 时/ng 享受/v 优惠/vn 。/w 
河北/ns [10/m 所/usuo]/mq 学校/nis 推荐/v 的/ude1 [候选人/nnt 名单/n]/nz 
[石家庄市/ns 第二/m 中学/nis]/nts 高/a 思/v 刘沛婧/nr 侯旭男/nr 
[唐山市/ns 第一/m 中学/nis]/nts 徐曼/nr 张弘韬/nr 
[石家庄市/ns 第一/m 中学/nis]/nts 李林轩/nr 
[河北/ns 衡水/ns 中学/nis]/nts 刘天/nr 
[沧州市/ns 第一/m 中学/nis]/nts 刘松瑞/nr 
[河北/ns 定州/ns 中学/nis]/nts 侯江东/nr 
[邯郸市/ns 第一/m 中学/nis]/nts 张锦坤/nr 
[河北/ns 冀州市/ns 中学/nis]/nt 赵帅/nr 
[秦皇岛市/ns 第一/m 中学/nis]/nts 金铃/nr 
[石家庄/ns 外国语/n 学校/nis]/nt 李小雨/nr 
