图/n 为/p ：/w 大雾/n 给/p 市民/n 出行/vi 带来/v 不便/an (/w 记者/nnt [万/d 多/a]/mq 摄于/nz 关山/ns )/w 
“/w 这么/rz 大/a 的/ude1 雾/n ，/w 开车/vi 看/v 不/d 清/tg 方向/n ，/w 坐车/d 真/a 没有/v 安全感/n ！/w ”/w “/w 晕/vi ，/w 居然/d 有/vyou 车/n 开/v 到/v 马路/n 对面/f 去/vf 了/ule ！/w ”/w 昨日/t ，/w 我省/n 遭遇/v [今年/t 以来/f]/nz 最强/ad 浓雾/n 天气/n ，/w 局/n 地/ude2 能见度/n 低于/v [50/m 米/q]/mq 。/w 武汉/ns 市民/n 在/p 微博/n 上/f 一片/mq 吐槽/nz 声/qv 。/w 
昨日/t 上午/t 7时30分/t ，/w 受/v 大雾/n 影响/vn ，/w 机场/nis 高速/b 、/w 府/ng 河桥/nz 、/w [金山/n 大道/ns]/nz 能见度/n 不足/an [5/m 米/q]/mq ，/w 武昌珞/nr 喻路/nz 、/w 三/m 环线/n 上/f 部分/n 路段/n 能见度/n 不足/an [10/m 米/q]/mq 。/w 不仅/c 武汉市/ns ，/w 监测/vn 显示/v ，/w 昨/tg 晨/tg ，/w 包括/v 咸宁/ns 、/w 黄冈/ns 、/w 荆州/ns 在/p 内/f 的/ude1 湖北/ns 大部/n 地区/n 都/d 出现/v 大雾/n 天气/n ，/w 局部/n 出现/v 能见度/n 小于/v [50/m 米/q]/mq 的/ude1 强/a 浓雾/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [今年/t 以来/f]/nz 我省/n 出现/v 的/ude1 影响/vn 范围/n 最/d 广/a 、/w 最强/ad 的/ude1 浓雾/n 天气/n 。/w [气象/n 部门/n]/nz 昨/tg 晨/tg 发布/v 了/ule 今年/t 首/q 个/q [大雾/n 橙色/n 预警/vn 信号/n]/nz 。/w 
中午/t 前后/f 随着/p 气温/n 升高/v ，/w [空气/n 湿度/n]/nz 降低/v ，/w 雾气/n 渐渐/d 消散/v ，/w 武汉/ns 等/udeng 地/ude2 又/d 出现/v 了/ule 霾/n ，/w 能见度/n 虽然/c 较差/d ，/w 但/c 未/d 影响/vn 驾驶/v 。/w 
[气象/n 部门/n]/nz 预计/v ，/w 今/tg 起/vf 至/p 20日/t ，/w 湖北/ns 将/d 维持/v 晴好/a 天气/n ，/w 处于/v 雾霾/nz 频/ag 发/v 期/qv 。/w 今晨/t 我省/n 东部/f [部分/n 地区/n]/nz 包括/v 武汉/ns ，/w 仍/d 将/d 有/vyou 雾/n 。/w 现在/t [不少/m 人/n]/mq 开始/v 返乡/vn ，/w 自驾/nz 者/k 请/v 随时/d 关注/v [天气/n 状况/n]/nz 。/w 
预计/v 武汉市/ns 今天/t 白天/t 多/a 云/vg ，/w 早晨/t 有/vyou 雾/n ，/w -/w [2/m ℃/w]/mq 至/p [10/m ℃/w]/mq ，/w 偏/d 北风/n [2/m -/w 3/m 级/q]/mq ；/w 今晚/t 到/v 明天/t 白天/t 多/a 云/vg ，/w [0/m ℃/w]/mq 至/p [11/m ℃/w]/mq ；/w 明晚/t 到/v 后天/n 白天/t 多/a 云/vg ，/w -/w [1/m ℃/w]/mq 至/p [12/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 于丽娟/nr 通讯员/nnt 武中气/nr ）/w 
