微博/n 截图/vn 
人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n 据/p 新华社/nt [新华/n 视点/n]/nz 微博/n 消息/n ，/w 近日/t ，/w 被/pbei 网/n 曝/vg 裸/ag 照/v 的/ude1 党校/nis 副校长/nnt 已/d 提交/v 材料/n 说明/v 。/w 
13日/t ，/w 一组/mq 被/pbei 指/v 为/p [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 的/ude1 裸/ag 照/v 在/p 网上/s 大量/m 转发/v 。/w 有/vyou 网友/n 称/v ，/w 秦/tg 以/p 承诺/vn 结婚/vi 为/p 诱饵/n ，/w 与/cc 在校/b 女/b 研究生/nnt 保持/v 性爱/n 关系/n ，/w 后/f 却/d 与/cc 妻子/n 殴打/v 这位/r 女学生/nz 。/w 
[陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 一/m 负责人/nnt 说/v ，/w 秦国刚/nr 已/d 向/p [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 、/w 省委/nis 宣传部/nis 提交/v 材料/n ，/w 说明/v 此事/r 。/w 
