为/p 实现/v 高铁/nz 营运/vn 总/b 里程/n 近乎/v 翻番/vn 的/ude1 目标/n ，/w 中国/ns 宣布/v 今年/t 斥资/v [600/m 亿/m 英镑/q]/mq 。/w 该/rz 投资/vn 是/vshi 全球/n 最大/gm 、/w 最快/d 铁路/n 网络/n 扩张/v 计划/n 的/ude1 一部分/m 。/w 
2008年/t 以来/f ，/w 就/d 在/p 英国/ns 还/d 在/p 为/p 长度/n 勉强/ad 超过/v [100/m 英里/q]/mq 的/ude1 HS2/x 高/a 铁线/nz 争论不休/vl 之际/f ，/w 中国/ns 已/d 建起/v 长达/v [6000/m 英里/q]/mq 的/ude1 高/a 铁线/nz 。/w 目前/t 该/rz 网络/n 几乎/d 已/d 是/vshi 欧洲/ns 和/cc 日本/ns 总和/n 的/ude1 两倍/mq 。/w 
记者/nnt 乘坐/v 高铁/nz 从/p 上海/ns 前往/v 北京/ns 。/w 商人/nnt 保罗·周/nrf 坐/v 在/p 舒适/a 的/ude1 航空/n 式/k 靠椅/n 中/f 说/v ：/w “/w 我们/rr 国家/n 正在/d 建设/vn 完整/a 的/ude1 高铁/nz 系统/n ，/w 这/rzv 让/v 我们/rr 的/ude1 出行/vn 更/d 轻松/a 。/w 它/rr 缩短/v 了/ule 城市间/nz 的/ude1 旅程/n ，/w 对/p 工作/vn 和/cc 生活/vn 帮助/v 很大/d 。/w 过去/vf 我/rr 常/d 乘飞机/nz ，/w 现在/t 几乎/d 去哪儿/nz 都/d 坐/v 高铁/nz 。/w ”/w [另一/m 名/q]/mq 乘客/n 说/v ：/w “/w 我/rr 非常/d 自豪/a 。/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 国家/n 科技/n 快速/d 发展/vn 的/ude1 结果/n 。/w ”/w 
如今/t ，/w 高铁/nz 网络/n 已/d 在/p 全中国/nz 连接/v 起/vf [100/m 多个/mq]/mq 城市/n 。/w 每个/r 城市/n 都/d 建有/v 庞大/a 的/ude1 新站/nz ，/w 多数/a 看起来/v 像/v 航站楼/n 且/c 熙熙攘攘/vl ，/w 证明/v 铁路/n 革命/vn 已/d 令/v 中国/ns 前行/v 。/w 
上海/ns 至/p 北京/ns 的/ude1 高铁/nz 里程/n 达/v [800/m 英里/q]/mq —/w —/w 相当于/v 英国/ns 的/ude1 长度/n ，/w 仅/d 需/v [4/m 小时/n]/mq [48/m 分钟/qt]/mq 。/w 我们/rr 能/v 瞥见/v 车窗/n 外/f 被/pbei 新/a 铁路线/n 分割/v 成/v 块/q 的/ude1 乡村/n ，/w 也/d 能/v 看到/v 沿线/f 拔地而起/vl 的/ude1 新城/ns 。/w 这/rzv 说明/v 新的/a 铁路/n 网络/n 正在/d 提振/nz 每个/r 站点/n 周边/n 的/ude1 经济/n 。/w 与/cc 我们/rr 交谈/vi 的/ude1 所有/b 乘客/n ，/w 没/d 人/n 说/v 高铁/nz 服务/vn 的/ude1 坏话/n 。/w 大多数/m 乘客/n 期待/v 中国/ns 能/v 帮助/vn 英国/ns 发展/v 高铁/nz 。/w 
英国/ns 某/rz 设计/vn 咨询/v [企业/n 负责人/nnt]/nz 罗兰德·鲍尔/nrf 说/v ：/w “/w 西方/ns 企业/n 需要/v 更/d 关注/v 中国/ns 。/w 每当/p 我/rr 听到/v ‘/w 当然/d 会/v 坏/a ，/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 制造/vn]/nz 的/ude1 ’/w 或/c ‘/w 我/rr 不/d 买/v 那/rzv 家/q 公司/nis 的/ude1 产品/n ，/w 因为/c 是/vshi 中国/ns 造/v 的/ude1 ’/w 之类/rz 的话/udh ，/w 就/d 会/v 很/d 不/d 舒服/a 。/w 对/p 中国/ns 如今/t 显而易见/bl 的/ude1 制造/vn 能力/n ，/w 还/d 存在/v 此类/r 过时/a 的/ude1 态度/n 。/w ”/w 
为/p 展示/v 高铁/nz 成就/n ，/w 中国/ns 正/d 与/cc 罗马尼亚/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 缅甸/ns 等/udeng 多/a 国/n 洽谈/vn ，/w 并/cc 渴望/v 利用/vn 本国/rzs 项目/n 帮助/v 美英/n 。/w [技术/n 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 中国/ns 高铁/nz 列车/n 都/d 是/vshi 按/p [国际/n 标准/n]/nz 设计/vn ，/w 某些/rz 领域/n 标准/n 甚至/d 更/d 严/a 。/w 
让/v 我们/rr 重回/v 火车/n ，/w 上午/t 10时/t 从/p 上海/ns 开往/vf [北京/ns 南/b 站/vi]/nt 的/ude1 高铁/nz 列车/n 已/d 准时/ad 到达/v ，/w 几乎/d 分秒/n 不/d 差/a 。/w (/w 作者/nnt 马克·斯/nrf 通/v 丁雨晴/nr 译/v )/w 
