人民网/nz 银川/ns 1月15日/t 电/n （/w 马甜/nr ）/w 1月14日/t ，/w 由/p [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 、/w [科学技术/n 厅/n]/nt 、/w [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 厅/n 、/w 环境保护/gg 厅/n 主办/v ，/w 宁夏/ns [清洁/a 发展/vn 机制/n]/nz 环保/n 服务中心/nis 承办/v 的/ude1 “/w 全区/n 低碳/n 环保/n 及/cc [节能/vn 减排/v]/nz 培训班/nis ”/w 在/p 银川/ns 举行/v 。/w 会议/n 分析/vn 了解/v 当前/t 国家/n 和/cc 宁夏/ns 低碳/n 环保/n [节能/vn 减排/v]/nz 的/ude1 工作/vn 形势/n 和/cc 任务/n ，/w 对/p 2014年/t 宁夏/ns 低碳/n 环保/n 及/cc [节能/vn 减排/v]/nz 工作/vn 政策/n 和/cc 措施/n 进行/vn 学习/v 、/w 研讨/vn 及/cc 交流/vn 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 培训/vn ，/w 重点/n 针对/p 宁夏/ns 能耗/n 超标/vi 的/ude1 [125/m 家/q]/mq 企业/n 和/cc 市县/n 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 管理/v [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 自治区/n [相关/vn 部门/n]/nz 处/n 室/n 负责人/nnt 重点/n 就/d 能源/n 发展/vn 、/w 节能/vn 管理/vn 、/w 治污/vn 减排/v 、/w 企业/n 创新/vi 后/f [补助/vn 政策/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 工作/vn 进行/vn 讲解/v ，/w 培训班/nis 还/d 邀请/v 了/ule 有关/v 专业/n 机构/n 讲授/v 企业/n [能源/n 审计/vn]/nz 、/w 能源/n 体系/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 有关/vn 知识/n ，/w 对/p 加快/v 宁夏/ns 企业/n 推进/vi 工业/n 节能/vn 、/w [能源/n 审计/vn]/nz 给予/vn 了/ule 指导/vn ，/w 助力/b 开放/v 宁夏/ns 、/w 富裕/a 宁夏/ns 、/w 和谐/a 宁夏/ns 、/w 美丽/a 宁夏/ns 的/ude1 [战略/n 目标/n]/nz 建设/vn 。/w 
