一名/mq 英国/ns 老兵/n 近日/t 致信/v 中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr ，/w 讲述/v 二战/n 期间/f 修建/v 泰/b 缅/b 铁路/n 时/ng 被/pbei 日军/n 残害/v 的/ude1 惨痛/a 经历/n ，/w 提醒/v 世人/n 永远/d 不忘/v 历史/n ，/w 警惕/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 卷土重来/vl 。/w 
“/w 我/rr 的/ude1 许多/mq 朋友/n 在/p 修建/v 泰/b 缅/b 铁路/n 时/ng 被/pbei 日军/n 杀害/v …/w …/w 我/rr 今年/t [98/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 二战/n 北大西洋/nz 战队/n 老兵/n ，/w 也/d 是/vshi 泰/b 缅/b [铁路/n 工程/n]/nz 的/ude1 幸存者/n 。/w ”/w 1月3日/t ，/w 英国/ns 老兵/n 弗雷德·塞克/nrf 致函/v 刘晓明/nr 大使/nnt ，/w 赞赏/v 刘晓明/nr 在/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 发表/v 的/ude1 《/w 拒不/d 反省/v 侵略/vn 历史/n 的/ude1 日本/ns 必将/d 对/p [世界/n 和平/n]/nz 构成/v 严重/a 威胁/vn 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 并/cc 以/p 其/rz 二战/n 期间/f 作为/p 远东/ns 战俘/n 的/ude1 经历/n 痛斥/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 残暴/a 罪行/n 。/w 
“/w 你/rr 在/p 文中/s 雄辩/n 有力/a 地/ude2 批驳/v 了/ule 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 不/d 思/v 悔改/vn ，/w 决意/d 将/d 日本/ns 带/v 上/f 军国主义/n 道路/n 的/ude1 错误/n 行径/n 。/w ”/w 塞/v 克/q 在/p 信/n 中/f 说/v ，/w 1995年/t 至今/d ，/w 他/rr 一直/d 积极/ad 参与/v “/w 远东/ns 战俘/n 协会/nis ”/w 的/ude1 工作/vn ，/w 并/cc 随/p 信/n 寄来/vf 根据/p 其/rz 亲身/d 经历/n 撰写/v 的/ude1 《/w 永远/d 不能/v 忘记/v 》/w 一/m 书/n 。/w 
刘晓明/nr 认真/ad 阅读/v 了/ule 塞/v 克/q 的/ude1 来信/n 和/cc 著作/gi ，/w 并/cc 于/p 13日/t 回函/v ，/w 对/p 塞/v 克/q 二战/n 期间/f 的/ude1 苦难/n 经历/n 深表/v 同情/vn ，/w 对/p 其/rz 表现/v 出/vf 的/ude1 巨大/a 勇气/n 和/cc 人道主义/n 精神/n 表示/v 钦佩/vn 。/w 
刘晓明/nr 在/p 回信/n 中/f 说/v ，/w [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 造成/v 3500多万/m 中国人/n 伤亡/vn ，/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 对/p 中国/ns 、/w 亚洲/ns 以及/cc 英美/n 等/udeng 国/n 人民/n 犯下/v 的/ude1 [滔天/nz 罪行/n]/nz 罄竹难书/vl 。/w 为/p 防止/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 恶魔/n 卷土重来/vl ，/w 必须/d 记录/v 真实/a 的/ude1 历史/n 并/cc [正确/a 认识/v]/nz 历史/n 。/w 
刘晓明/nr 说/v ，/w 安倍/nrf 不久/d 前/f 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 牌位/n 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 这些/rz 手上/s 沾满/v [中国/ns 人民/n]/nz 、/w 亚洲/ns 人民/n 和/cc 英国/ns 人民/n 鲜血/n 的/ude1 [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 说明/v 他们/rr 要/v 继承/vn 战犯/n 的/ude1 衣钵/n ，/w 他们/rr 就是/v 这些/rz 战犯/n 的/ude1 继承人/n 。/w 
刘晓明/nr 说/v ，/w “/w 中/f 、/w 英/b 同/p 为/p 二战/n 盟友/n 和/cc 战争/n 受害者/n ，/w 两国/mq 应/v 与/cc [国际/n 社会/n]/nz 一道/d ，/w 共同/d 承担/v 维护/vn 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 责任/n 。/w 明年/t 将/d 迎来/v [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn [70/m 周年/q]/mq 。/w 希望/v 人们/n 牢记/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 侵略/vn 历史/n ，/w 希望/v [国际/n 社会/n]/nz [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 坚决/ad 制止/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 复辟/v ，/w 为/p 维护/v 世界/n 永久/b 和平/n 与/cc 稳定/an 作出/v 积极/ad 贡献/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 张建华/nr ）/w 
