人民网/nz 广州/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 李刚/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p 中石化/nz [广东/ns 石油/n 公司/nis]/nt 获悉/v ：/w 该/rz 公司/nis 今年/t 春运/n 返乡/vi 期间/f 将/d 为/p [1/m 万名/q]/mq “/w 返乡/vi 摩/b 骑/v ”/w 提供/v 一次/mq 免费/vd 加油/vi 服务/vn ，/w 该/rz 公司/nis 于/p 日前/t 正式/ad 接受/v 报名/vn 申请/v ，/w 计划/n 于/p 本月/r 23日/t 将/d 正式/ad 启动/v 。/w 
每年/r 春运/n 期间/f 这些/rz 广东省/ns 骑/v 摩托车/n 返乡/vi 的/ude1 务工/vn 人群/n 超过/v [40/m 万/d 人/n]/mq 。/w [中国/ns 石化/n]/nto 广东/ns 石油/n 将/d 在/p 广东省/ns 境内/s 通往/v 广西/ns 、/w 贵州/ns 、/w 四川/ns 、/w 湖南/ns 4/m 省区/n 的/ude1 部分/n 国道/n 、/w 省道/n 加油站/nis ，/w 为/p [1/m 万名/q]/mq 上述/b 4/m 省区/n 的/ude1 “/w 摩/b 骑/v ”/w 返乡/vi 人员/n 提供/v 免费/vn 加油/vi 资格/n ，/w 同时/c 发放/v 超过/v [10000/m 份/q]/mq “/w 易捷/nr 福袋/nz ”/w （/w 内/f 含/v 饼干/n 蛋糕/nf 、/w [方便/a 食品/n]/nz 、/w 饮料/nf 等/udeng ）/w 及/cc [5000/m 件/q]/mq 骑行/nz 挡风/vn 雨衣/n 。/w 
[中国/ns 石化/n]/nto [广东/ns 石油/n 分公司/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 姜英会/nr 介绍/v 说/v ，/w 参与者/n 需/v 登陆/vn [中国/ns 石化/n]/nto [广东/ns 分公司/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 免费/vd 报名/vi ，/w 报名/vi 结束/v 后/f ，/w 系统/n 将/d 自动/d 抽取/v [1/m 万名/q]/mq 符合/v 资格/n 的/ude1 “/w 返乡/vi 摩/b 骑/v ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 除了/p 获得/v 免费/vn 加油/vi 之外/f ，/w 任何/rz 一位/mq “/w 返乡/vi 摩/b 骑/v ”/w 大军/n 途经/v [中国/ns 石化/n]/nto 这些/rz 加油站/nis ，/w 都/d 可以/v 享受/vn 到/v 免费/vn 开水/n 、/w 免费/vd 应急/vn 药品/n 、/w 免费/vd 手机/n 充电/vi 等/udeng 服务/vn 。/w 
