日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj （/w 左/f ）/w 与/cc 埃塞俄比亚/nsf 总理/nnt 海尔/ntc [马里/ns 亚姆/nrf]/nz 正在/d 交谈/vi （/w 网页/n 截图/vn ）/w 
据/p 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 1月13日/t 报道/v ，/w 正在/d 中东/ns 及/cc 非洲/nsf 访问/vn 的/ude1 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 于/p [当地/s 时间/n]/nz 13日/t 下午/t 乘/v 专机/n 抵达/v 埃塞俄比亚/nsf 首都/n 亚/b 的/ude1 [斯/b 亚/b 贝/b 巴/b]/ns ，/w 并/cc 与/cc 总理/nnt 海尔/ntc [马里/ns 亚姆/nrf]/nz 举行/v 了/ule 会谈/vi 。/w 会/v 后/f 双方/n 发表/v 共同/d 声明/n 称/v ，/w 日本/ns 表示/v 将/d 通过/p 国际/n 机构/n 向/p 索马里/nsf 及/cc 南苏丹/nz 的/ude1 难民/n 提供/v 总计/vn [1160/m 万/d 美元/q]/mq （/w 约/d [7000/m 万元/q]/mq 人民币/n ）/w 的/ude1 援助/vn 。/w 
据悉/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 访问/v 埃塞俄比亚/nsf 系/v 2006年/t 小泉纯一郎/nrj 前首相/nz 访问/vn 以来/f 首次/m 。/w 埃塞俄比亚/nsf 拥有/v [9000/m 万/d 人口/n]/mq ，/w 是/vshi 非洲/nsf [第二/m 人口/n]/mq 大国/n ，/w 该国/r 富有/v 魅力/n 的/ude1 [市场/n 潜力/n]/nz 也/d 吸引/v 了/ule [16/m 家/q]/mq 日本/ns 企业/n 的/ude1 负责人/nnt 与/cc 安倍/nrf 同行/n 。/w （/w 潘万历/nr ）/w 
