阳新/ns 发生/v 一起/s H5N1/x [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n 得到/v 控制/vn 
[农业部/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 前/f 日/b 发布/v 消息/n 称/v ，/w 我省/n 黄石市/ns 阳新县/ns 发生/v 一起/s 家禽/n H5N1/x 亚型/n [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n ，/w 疫情/n 得到/v 控制/vn 。/w 昨日/t ，/w [阳新/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w 目前/t 防疫/vn 点/qt 已/d 拔除/v ，/w 当地/s 已/d 对/p 疫区/n [工作/vn 人员/n]/nnt 登记/vn 消毒/vn ，/w 并/cc 开展/v [流感/n 样/ng 病例/n]/nz 检测/vn ，/w 尚未/d 发现/v 人员/n [疑似/nz 病例/n]/nz 。/w 
据/p 通报/v ，/w 1月7日/t ，/w 位于/v 阳新县/ns 排市镇/ns 万家村/ns 的/ude1 [龙华/nr 生态/n 农牧/n 专业/n 合作社/nis]/nt ，/w 出现/v 蛋鸡/n 不明/v 原因/n 大面积/d 死亡/vi 现象/n 。/w 次日/t ，/w 该县/r [畜牧/n 兽医局/nis]/nto 接到/v 报告/n 后/f 迅速/ad 上报/vi ，/w 省市/n 县/n 相关/vn 领导/n 和/cc 部门/n 随即/d 赶赴/v 现场/s ，/w 组织/n [专家/nnt 指导/vn]/nz 开展/v 疫情/n 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 13日/t ，/w 经/p [国家/n 禽流感/nhd 参考/vn 实验室/nis]/nt 确诊/v ，/w 该/rz 起/vf 疫情/n 为/p H5N1/x 亚型/n [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 疫情/n 。/w 
疫情/n 发生/v 后/f ，/w 阳新县/ns 启动/v 了/ule 突发/vn [重大/a 动物/n 疫情/n]/nz 三级/b 响应/v ，/w 成立/vi 防/v 控/vn [高/a 致病性/gb 禽流感/nhd]/nz 指挥部/nis ，/w 划定/v 疫点/nz 、/w 疫区/n 和/cc [受/v 威胁/vn 区/n]/nz ，/w 并/cc 对/p 疫点/nz 进行/vn 严密/a 封锁/vn ，/w 禁止/v 相关/vn 禽类/n 及/cc 蛋品/n 进出/v ，/w 紧急/a 实施/v 疫苗接种/gb ，/w 对/p 疫点/nz 内/f 的/ude1 散养/nz 家禽/n 进行/vn 圈养/vn 和/cc 消毒/vn 灭/v 源/ng ，/w 防止/v 疫情/n 蔓延/vi 扩散/v 。/w 
与此同时/c ，/w 该县/r 对/p 疫点/nz 存栏/vi 的/ude1 蛋鸡/n 和/cc 蛋品/n 进行/vn 捕杀/v 和/cc [无害化/vn 处理/vn]/nz ，/w 对/p 疫点/nz 内/f 存放/v 的/ude1 共/d [182/m 吨/q]/mq 饲料/n 依法/d 进行/vn 封存/vi ，/w 对/p [3/m -/w 8/m 公里/q]/mq 内/f 的/ude1 家禽/n 养殖/v 情况/n 进行/vn [摸底/vn 调查/vn]/nz ，/w 进行/vn 紧急/a 免疫接种/gb 和/cc 疫病/n 监测/vn ，/w 并/cc 为/p [受/v 威胁/vn 区/n]/nz 内/f [150161/m 只/d]/mq 家禽/n [接种/vn 疫苗/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 指挥部/nis 在/p 疫区/n 的/ude1 各处/rzs 路口/n ，/w 均/d 设立/v 了/ule 消毒/vn 点/qt ，/w 对/p 进出/v 车辆/n 进行/vn 严格/ad 消毒/vn 。/w 
为了/p 保障/v [人身/n 安全/an]/nz ，/w 阳新县/ns 还/d 开展/v 了/ule 传染病/nhd 防/v 控/vn 知识/n 宣传/vn ，/w 开通/v 卫生/an 检查/vn 治疗/v [绿色/n 通道/n]/nz 。/w 当地/s 防疫/vn 点/qt [工作/vn 人员/n]/nnt 现已/v 全部/m 撤离/v ，/w 对/p 一般/ad 接触/v 人员/n 和/cc [密切/ad 接触/v]/nz 人员/n 实施/v 居家/vn 观察/v [7/m 天/qt]/mq 。/w 该县/r 已/d 在/p [排市镇/ns 卫生院/nis]/nt 开展/v 流感/n 快速/d 检测/vn 工作/vn ，/w 对/p 流感/n 样/ng 病人/n 注射/v 达菲/nhm 进行/vn 预防性/nz 治疗/vn ，/w 并/cc 在/p 全县/n [医疗/n 机构/n]/nz 启动/v [发热/vi 门诊/nis]/nz 和/cc [预检/nz 分诊/nz]/nz ，/w 开展/v [流感/n 样/ng 病例/n]/nz 检测/vn 。/w 
截至/v 昨日/t ，/w 当地/s 尚未/d 发现/v 新/a 疫情/n ，/w 疫区/n 群众/n [情绪/n 稳定/an]/nz ，/w 生活/vn 秩序井然/vl 。/w (/w 记者/nnt 高家龙/nr 通讯员/nnt 杨宣/nr )/w 
