连绵/z 的/ude1 降雨/vn 导致/v 横穿/v 首都/n 雅加达/nsf 的/ude1 芝/ng 利/n 翁河水/nr 上涨/vi ，/w 使/v 近日/t 雅加达/nsf 水灾/n 日趋/d 严重/a ，/w 目前/t 受/v 水灾/n 影响/vn 的/ude1 民众/n 已/d 达/v [46360/m 人/n]/mq ，/w [12996/m 个/q]/mq 家庭/n 。/w 
雅加达/nsf 省长/nnt 卓可维/nr 13日/t 宣布/v 雅加达/nsf 处于/v 水灾/n 紧急状态/n ，/w 印尼/ns 总统/nnt 苏西洛/nrf 当天/t 也/d 发出/v 指示/n ，/w 要求/n 官员/nnt 及/cc 有关/vn 各方/r 致力于/v 救助/vn 灾民/n ，/w 特别/d 是/vshi 病人/n 、/w 儿童/n 和/cc 老年人/n 。/w 
雅加达/nsf 抗灾/vn 机构/n 提供/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 雅加达/nsf 水灾/n 避难/vi 灾民/n 总共/d 有/vyou [26666/m 人/n]/mq ，/w 分布/vi 在/p 全/a 雅加达/nsf [71/m 个/q]/mq 避难所/nis ，/w 其中/rz 有/vyou [2/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 水灾/n 严重/a 地区/n 是/vshi 雅加达/nsf 中/f 区/n 、/w 西区/ns 、/w 南区/ns 和/cc 东区/ns ，/w 包括/v [21/m 个/q]/mq 镇/n [46/m 个/q]/mq 乡/n [111/m 个/q]/mq 街坊/n 和/cc [370/m 个/q]/mq 邻/v 组/n ，/w 受/v 水灾/n 影响/vn 的/ude1 民众/n 达/v [46360/m 人/n]/mq ，/w [12996/m 个/q]/mq 家庭/n 。/w 
苏西洛/nrf 总统/nnt 已/d 下令/v 国家/n 总/b 警长/nnt 苏塔曼/nrf 将军/nnt 加强/v 受灾/vn 地区/n 的/ude1 治安/n 保障/vn ，/w 并/cc 下令/v 国军/n 总司令/nnt 穆尔多科/nrf 上将/nnt 部署/v 人员/n 和/cc 军用/b 卡车/n ，/w 协助/v 疏散/vn 灾民/n 。/w 
[印尼/ns 万隆/ns 理工大学/nis]/nt 气象/n 实验室/nis 主任/nnt 阿尔米/nrf 表示/v ，/w 最近/t 的/ude1 连绵/z 降雨/vn 并非/v 是/vshi 雨季/t 高峰期/n ，/w 他/rr 认为/v 雨季/t 高峰期/n 是/vshi [1/m 月底/t]/mq 至/p [2/m 月份/n]/mq 。/w 雅加达/nsf 市民/n 应/v 做好/v 充分/ad 应对/v 准备/vn 。/w 
去年/t 1月/t 中旬/t ，/w 雅加达/nsf 曾/d 因/p 水灾/n 导致/v [11/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 两人/mq 失踪/vi ，/w 逾/vg [10/m 万/d 人/n]/mq 被迫/d 疏散/v 。/w (/w 记者/nnt 顾时宏/nr )/w 
