昨日/t ，/w [湖北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 楼阳生/nz ，/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 王建鸣/nr ，/w 省政协/n 副主席/nnt 刘善桥/nr 等/udeng 省/n 领导/n 专程/d 到/v 罗田县/ns 走访/v 慰问/vn 部分/n 困难/an 党员/nnt 、/w [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 老干部/n ，/w 向/p 他们/rr 送去/vf 党/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 新春/t 祝福/vn 。/w 
楼阳生/nz 一行/n 首先/d 来到/v [大/a 河岸/n 镇/n]/ns ，/w 分别/d 看望/v 了/ule 周成宗/nr 、/w 王丛新/nr 、/w 许立田/nr [三/m 户/q]/mq 人家/n 和/cc 镇/n 福利院/nis 的/ude1 老人/n 们/k 。/w 在/p [66/m 岁/qt]/mq 的/ude1 五保户/n 周成宗/nr 家里/s ，/w 楼阳生/nz 把/pba 慰问金/n 和/cc 粮/n 、/w 油/n 、/w 被褥/n 送到/v 老人/n 手里/s 。/w 在/p 老人/n 卧室/n ，/w 楼阳生/nz 掂/v 了/ule 掂/v 老人/n 被褥/n 的/ude1 厚度/n ，/w 详细/a 询问/v 了/ule 老人/n 的/ude1 饮食起居/n 情况/n ，/w 听闻/nz 老人/n 执意/d 不/d 愿去/nz 养老院/nis ，/w 楼阳生/nz 叮嘱/v 村镇/n 干部/nnt 要/v 对/p 老人/n 多/a 一些/mq 关心/v 和/cc 帮助/v ，/w 让/v 老人/n 安享晚年/vl 。/w 在/p [73/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老干部/n 王/n 丛/ng 新/a 家中/s ，/w 楼阳生/nz 向/p 他/rr 表示/v 亲切/a 问候/vn ,/w 还/d 察看/v 和/cc 询问/v 了/ule 老人/n 的/ude1 生活/vn 情况/n ，/w 叮嘱/v 老人/n 好好/d 养老/vn ，/w 健康/a 长寿/a 。/w 许立/nr 田家/nz 原有/v 的/ude1 [4/m 间/f]/mq [土木/n 结构/n]/nz 瓦房/n 去年/t 7月/t 因/p 暴雨/n 倒塌/v ，/w 如今/t 在/p [政府/nis 补助/vn]/nz 下/f 盖/v 起/vf 了/ule 新房/n 。/w 楼阳生/nz 详细/a 了解/v 了/ule 房屋/n 重建/v 情况/n 和/cc 许立/nr 田家/nz 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n ，/w 嘱咐/v 他/rr 要/v 乐观/a 向前/vi ，/w 积极/ad 面对/v 新的/a 生活/vn 。/w 在/p 周家咀/nr 福利院/nis ，/w 楼阳生/nz 一行/n 参观/v 了/ule 福利院/nis 的/ude1 厨房/n 、/w 宿舍/n 和/cc 客厅/n ，/w 并/cc 与/cc 老人/n 们/k 一一/m 握手/vi 、/w 嘘寒问暖/vl ，/w 送/v 上/f 慰问金/n ，/w 恭祝/v 老人/n 们/k 健康/a 长寿/a 。/w 
在/p 凤山镇/ns ，/w 楼阳生/nz 一行/n 分别/d 看望/v 了/ule 困难/an 老干部/n 蔡文芳/nr 、/w 困难/an 优抚对象/n 姚秀文/nr 、/w 困难/an 城镇/n 残疾人/n 余登奎/nr 和/cc 城镇/n 低保户/nz 徐容/nr ，/w 给/p 他们/rr 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 慰问品/n ，/w 向/p 他们/rr 送去/vf 节日/n 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w （/w 记者/nnt 杨康/nr ）/w 
