继/vg 1月13日/t 志愿者/nnt 刘雷/nr 成功/a 捐/v 髓/n 后/f ，/w 14日/t 上午/t ，/w 来自/v 邯郸/ns 的/ude1 董志帅/nr 与/cc 来自/v 邢台/ns 的/ude1 赵建峰/nr 分别/d 在/p [石家庄/ns 白求恩/n 国际/n 和平/n 医院/nis]/nt 、/w [河北/ns 医科/n 大学/nis 第二/m 医院/nis]/nth 进行/vn 了/ule [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐献/v 。/w 
刘雷/nr ：/w 答应/v 了/ule 的/ude1 事/n 绝不/d 反悔/vi 
1980年/t 出生/vi 的/ude1 刘雷/nr 是/vshi [定州市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 的/ude1 一名/mq 医生/nnt ，/w 曾/d 多次/mq 参与/v [无偿/d 献血/vi]/nz ，/w 2006年6月/t 加入/v [中华/nz 骨髓库/nz]/nz 。/w 去年/t [10/m 月初/t]/mq ，/w 他/rr 接到/v 了/ule 当地/s 红十字会/nis 的/ude1 配/v 型/k 成功/a 通知/n 。/w “/w 答应/v 了/ule 别人/rr 的/ude1 事/n ，/w 就/d 绝不/d 反悔/vi ，/w 更/d 别/d 说/v 救人/vn 了/ule 。/w ”/w 当/p 他/rr 的/ude1 爱人/n 得知/v 他/rr 要/v 捐/v 髓/n 的/ude1 消息/n 时/ng ，/w 什么/ry 也/d 没/d 说/v ，/w 只是/d 上网/v 了解/vn 了/ule 一些/mq 捐/v 髓/n 的/ude1 相关/vn 知识/n ，/w “/w 他/rr 决定/v 了/ule 的/ude1 事/n ，/w 谁/ry 也/d 拦/v 不住/d 。/w ”/w 
后来/t ，/w 刘雷/nr 顺利/ad 通过/p 高分辨/nz 检测/vn 和/cc [健康/a 体检/vn]/nz 。/w 1月8日/t ，/w 他/rr 入住/v [白求恩/n 国际/n 和平/n 医院/nis]/nth 。/w 1月13日/t ，/w 经过/p [4/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 采集/vn ，/w 他/rr 共/d 捐献/v [213/m 毫升/q]/mq [造血/vn 干细胞/n]/nz 悬/v 液/ng 。/w 这些/rz 救命/vn 液体/n 当天/t 晚上/t 被/pbei 送往/v [重庆/ns 第三/m 军医/nnt 大学/nis 第一/m 附属/vn 医院/nis]/nt 。/w 他/rr 是/vshi 我省/n 累计/vd [第/m 179/m 例/n]/mq 、/w 今年/t [第/m 2/m 例/n]/mq 成功/a 捐/v 髓/n 的/ude1 志愿者/nnt 。/w 
董志帅/nr ：/w 家/q 有/vyou 病人/n 更/d 懂得/v 病人/n 家属/n 的/ude1 痛苦/an 
[21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 董志帅/nr 来自/v 邯郸/ns 魏县/ns ，/w 是/vshi 近来/d [骨髓/n 捐献/v]/nz 者/k 中/f 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 。/w 曾经/d 在/p 卫校/nis 学习/v 的/ude1 他/rr 在/p 一次/mq [无偿/d 献血/vi]/nz 活动/vn 中/f 加入/v 了/ule [中华/nz 骨髓库/nz]/nz ，/w 去年/t 11月/t 接到/v 了/ule 配/v 型/k 成功/a 的/ude1 通知/n ，/w 他/rr 当/p 即便/c 答应/v 了/ule 。/w “/w 舅舅/n 是/vshi 医生/nnt ，/w 前/f 几年/mq 妈妈/n 曾/d 在/p 村里/n 开/v 过/uguo 诊所/nis ，/w 我/rr 也/d 上/f 过/uguo 卫校/nis ，/w 对/p 捐/v 髓/n 相关/vn 知识/n 了解/v 一些/mq ，/w 捐/v 髓/n 对/p 身体/n 并/cc 没有/v 伤害/vn 。/w ”/w 董志帅/nr 说/v 。/w 
但/c 阳光/n 帅气/a 的/ude1 背后/f ，/w 董志帅/nr 正/d 承受/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 压力/n —/w —/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 去年/t 9月/t 患/v 上/f 了/ule 脑血栓/nhd ，/w 导致/v 半身不遂/vl ，/w 住院/vn 花/n 去/vf 了/ule 家里/s 所有/b 积蓄/n 。/w “/w 因为/c 父亲/n 生病/vi ，/w 我/rr 现在/t 特/ag 能/v 理解/vn 救助/v 对象/n 及其/cc 家人/n 的/ude1 痛苦/an 和/cc 焦虑/an 。/w ”/w 董志帅/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 过/uguo 完/vi 春节/t ，/w 他/rr 要/v 出去/vf 打工/vi ，/w 多/a 挣/vi 些/q 钱/n 好好/d 养家/vi ，/w 让/v 父亲/n 安心/a 养病/vi 。/w 
赵建峰/nr ：/w [二/m 次/qv]/mq 捐献/v 义无反顾/vl 
对于/p [今天/t 上午/t]/nz 在/p [河北/ns 医科/n 大学/nis 第二/m 医院/nis]/nth 捐献/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 的/ude1 赵建峰/nr 来说/uls ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 他/rr 第二次/mq 进行/vn 捐献/v 了/ule 。/w 去年/t 6月/t 他/rr 曾/d 为/p 一名/mq 山东/ns 大学生/nnt 捐献/v [造血/vn 干细胞/n]/nz ，/w 最近/t ，/w 这/rzv 名/q 大学生/nnt 患者/n 出现/v 了/ule 病情/n 反复/d 。/w 当/p 得知/v 需要/vn 再次/d 捐献/v 时/ng ，/w 赵建峰/nr 毫不犹豫/dl 地/ude2 同意/v 了/ule 。/w “/w 第一次/mq 我/rr 征求/v 了/ule 爱人/n 的/ude1 意见/n ，/w 她/rr 只/d 告诉/v 我/rr ‘/w 不/d 捐/v 可以/v ，/w 但/c 以后/f 绝不/d 可以/v 后悔/vn ’/w ，/w 我/rr 不想/v 让/v 这/rzv 事/n 成为/v 我/rr 一生/n 的/ude1 遗憾/a 。/w ”/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 宋平/nr 记者/nnt 张淑会/nr ）/w 
