[几十年/mq 来/vf]/nz ，/w 中国/ns 动用/v 软/a 、/w 硬实力/nz 推进/vi 影响力/n 和/cc 地位/n ，/w 同时/c 阻止/v 外界/n 插手/v 本国/rzs 事务/n 。/w 其/rz [外交/n 政策/n]/nz 前提/n 是/vshi 确保/v 不/d 间断/vi 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 和/cc [政治/n 稳定/an]/nz 。/w 于是/cc ，/w 中国/ns 一方面/c 塑造/v 自己/rr 好邻居/nz 的/ude1 形象/n ，/w 另一方面/c 施展/v 力量/n ，/w 让/v 邻国/n 知道/v 谁/ry 是/vshi 老大/n 。/w 
北京/ns 的/ude1 现代/ntc [地缘/n 政治/n]/nz 心理/n ，/w 具有/v 中国人/n 常/d 讲/v 的/ude1 “/w 韬光养晦/vl ”/w 特征/n 。/w 当今/t 中国/ns 的/ude1 [全球/n 战略/n]/nz 及/cc 通向/v 全球/n 霸主/n 之/uzhi 路/n ，/w 是/vshi 拥抱/v 多极化/vn 。/w 总/b 的/ude1 说/v ，/w 多极化/vn 适合/v [国际/n 舞台/n]/nz 上/f 的/ude1 中国/ns 。/w 北京/ns 在/p 国际上/nz 善于/v 静观/v 待/vi 变/v ，/w 时机/n 一/m 到/v ，/w 即/v 攫取/v 战利品/n 。/w 一个/mq 明显/a 例子/n 是/vshi 伊/b 战/vg ，/w 中国/ns 未/d 参与/v ，/w 却/d 积极/ad 追求/v 石油/n 合约/n ，/w 最终/d 赢得/v 大/a 单/b 。/w 但/c 与/cc [亚洲/ns 国家/n]/nz 打交道/vi 时/ng ，/w 中国/ns 奉行/v 的/ude1 是/vshi 单极/n 策略/n ，/w 表面/n 上/f 与/cc 邻国/n 协作/vn ，/w 实际上/d 更/d 希望/v 邻国/n 向/p 其/rz 声明/n 或/c 行动/vn 看齐/vi 。/w 
在/p 北京/ns 看来/v ，/w 美国/nsf “/w 转向/vi ”/w 亚洲/ns 意在/v 遏制/vn 中国/ns ，/w 试图/v 破坏/vn 中国/ns 在/p 地区/n 的/ude1 新/a 势力范围/nz 。/w 北京/ns 和/cc 华盛顿/nsf 均/d 未/d 明确/a 这/rzv 方面/n 的/ude1 “/w 核心/n ”/w 利益/n 。/w 北京/ns 态度/n 模糊/a ，/w 只/d 表示/v 要/v 确保/vn 政治/n 和/cc [领土/n 完整/a]/nz 。/w 华盛顿/nsf 同样/d 模棱两可/vl ，/w 比如/v 对/p 岛屿/n 之争/v 保持/vn 中立/vn 。/w 这/rzv 就/d 引发/v 了/ule 一旦/d 对/p 华/b 冲突/vn 美国/nsf 将/d 如何/ryv 反应/vn 的/ude1 问题/n ，/w 也/d 升高/v 了/ule [任何/rz 一方/mq]/nz 可能/v 浑然不知/vl 就/d 越过/v 红线/n 的/ude1 风险/n 。/w 
中国/ns 的/ude1 “/w 新/a 常态/n ”/w ，/w 就是/v 直接/ad 推进/vi 到/v 可/v 接受/vn 行为/n 的/ude1 边界/n ，/w 然后/c 短暂/a 越界/vi ，/w 又/d 回/v 撤/vn ，/w 如此/rzv 反复/d ，/w 直到/v 最终/d 为/p 行为/n 确立/v 新/a 常态/n 。/w [国际/n 舞台/n]/nz 上/f ，/w 中国/ns 可/v 不是/c 初次/d 开车/vi 上/f 路/n 的/ude1 莽撞/a 少年/n ，/w 而是/c 一位/mq 精明/a 、/w 老练/a 的/ude1 谈判/vn 家/q 。/w 
尽管/c 能/v 巧妙/a 地/ude2 影响/v 全球/n 政治/n 和/cc 经济/n 事务/n 进程/n ，/w 但/c 在/p 应对/v [某些/rz 地区/n]/nz 问题/n 时/ng ，/w 中国/ns 仍/d 笨手笨脚/nz 的/ude1 。/w 
中国/ns 不是/c 个/q 资源/n 有限/a 、/w 落后/a 贫穷/a 的/ude1 发展中国家/n 。/w 它/rr 知道/v 自己/rr 想/v 要/v 什么/ry 以及/cc 如何/ryv 得到/v 。/w 事实上/bl ，/w 中国/ns 或许/d 能/v 教/v 西方/ns 一些/mq [处世/vi 之/uzhi 道/qv]/nz 。/w 无疑/d ，/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 世纪/n ，/w 其/rz 军力/n 在/p 亚洲/ns 迟早/d 会/v 比/p 美国/nsf 更/d 强大/a ，/w 不/d 应/v 低估/v 北京/ns 影响/v 地区/n 格局/n 的/ude1 力量/n 。/w 但/c 中国/ns 需要/v 最终/d 决定/v 自己/rr 想/v 要/v 成为/v 什么/ry ，/w 以及/cc 希望/v 外界/n 看/v 中国/ns 是/vshi 什么/ry —/w —/w 好邻居/nz 还是/c [800/m 磅/q]/mq 的/ude1 大猩猩/n 。/w 不/d 可能/v 二者/rzv 兼得/v 。/w ▲/w (/w 作者/nnt 丹尼尔·瓦格纳/nrf ，/w 乔恒译/nr )/w 
