哈尔滨市/ns 城管/n 执法/vn 部门/n 制作/v 的/ude1 “/w 手绘/v 地图/n ”/w 
人民网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n 据/p 《/w 人民日报/nz 》/w 报道/v ，/w 为/p 有效/a 缓解/v [城市/n 管理/vn]/nz 和/cc 季节性/n 果蔬/nz 集散/v 高峰/n 之间/f 的/ude1 矛盾/an ，/w 冬菜/nf 上市/vn 前/f ，/w 哈尔滨市/ns 城管/n 执法/vn 部门/n 提前/v 规划/n 出/vf [107/m 条/q]/mq 允许/v 经营/vn 的/ude1 街道/ns 。/w “/w 我们/rr 走进/v 市郊/s 村屯/n 走访/v 菜农/nnd ，/w 在/p 进城/vi 口/n 设立/v 服务/vn 点/qt ，/w 告诉/v 大家/rr 哪些/ry 地段/n 允许/v 经营/vn ，/w 还/d 印成/nz 宣传单/nz 免费/vd 发放/v 。/w ”/w 市/n [行政/n 执法局/nis 指挥/v 调度/vn 处/n]/nt 副处长/nnt 于斌芳/nr 说/v 。/w 
