按照/p 河北省/ns 治理/vn 淘汰/v 黄标车/nz [工作/vn 方案/n]/nz 要求/n ，/w 到/v 2013/m 年底/f ，/w 各/rz 设区市/nz [城市/n 建成区/nz]/nz 全面/ad 禁止/v 黄标车/nz 通行/vi 。/w 记者/nnt 今天/t 从/p [河北省/ns 交管局/nis]/nto 了解到/v ，/w 河北省/ns [11/m 个/q]/mq 设区市/nz 均/d 出台/vi 了/ule 黄标车/nz 限/v 行/ng 措施/n ，/w 并/cc 进行/vn 了/ule 公布/v 公告/n ，/w 其中/rz 黄标车/nz 限/v 行/ng 区域/n 范围/n 最大/gm 的/ude1 有/vyou 石家庄/ns 、/w 张家口/ns 、/w 承德/ns 和/cc 秦皇岛/ns [四/m 个/q]/mq 市/n 。/w 
具体/a 的/ude1 限/vn 行/ng 范围/n 是/vshi ，/w 石家庄市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w [三/m 环/n]/mq （/w 含/v ）/w 以内/f 区域/n 和/cc 县/n （/w 市/n ）/w 、/w 矿区/n 城区/n 内/f 道路/n 。/w 张家口市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 外环/gi 路/n 以内/f （/w 含/v 环路/n ）/w 。/w 承德市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 市/n 建成区/nz （/w 含/v 双桥区/ns 、/w 双滦区/ns 、/w 营/n 子/ng 区/n ）/w 。/w 秦皇岛市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 海港区/ns 、/w [北戴河/ns 区/n]/ns 、/w 山海关区/ns 、/w 开发区/ns 、/w [北戴河/ns 新区/n]/nz 所有/b 城区/n 道路/n 。/w 唐山市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 环城路/n （/w 不/d 含/v 环城路/n ）/w 以内/f 区域/n 。/w 廊坊市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 南龙道/nr 、/w 北/f 凤/ng 道/qv 、/w 东安路/nr 、/w 西昌/ns 路/n （/w 含/v 此/rzs [四/m 条/q]/mq 道路/n ）/w 以内/f 区域/n 。/w 沧州市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 长芦/nz 大道/ns 以西/f 、/w 渤海路/nz 以南/f 、/w 迎宾/vn 北/f 大道/ns 以东/f 、/w 沧/ng 保/v 公路/n 以南/f 、/w 西三环/nz 以东/f 、/w 307/m 辅道/nz 以北/f 、/w 迎宾/vn 南/b 大道/ns 以东/f 、/w 海河/ns 路/n 以北/f 合围/v 区域/n （/w 不/d 含/v 以上/f 道路/n ）/w 。/w 衡水市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 外环线/n （/w 不/d 含/v ）/w 以内/f 。/w 保定市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 东三环/ns 以西/f 、/w 南二环/nz 以北/f 、/w 西三环/nz 以东/f 、/w 北三环/ns 以南/f （/w 不/d 含/v 环路/n ）/w 。/w 邢台市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 滨江路/ns 、/w 百泉/nz 大道/ns 、/w 邢州/nz 大道/ns 、/w 襄/vg 都/d 路/n （/w 含/v 上述/b [四/m 条/q]/mq 道路/n ）/w 的/ude1 围/v 合/v 区域/n 。/w 邯郸市/ns 限/v 行/ng 范围/n ：/w 主城区/n 高/a 铁线/nz 以西/f 、/w 西/f 环路/n 以东/f 、/w 南环路/nz 以北/f 、/w 北环路/nz 以南/f 范围内/nz （/w 不/d 含/v 环路/n ）/w 。/w （/w 记者/nnt 薛惠娟/nr ）/w 
