日前/t ，/w 记者/nnt 从/p [河北省/ns 邯郸市/ns 发改委/nis]/nt 了解到/v ，/w 为/p 降低/v [汽车/n 尾气/n]/nz 排放/vn ，/w 拉动/v [新能源/nz 汽车/n]/nz 产业/n 发展/vn ，/w 邯郸市/ns 启动/v 了/ule 主城区/n 电动/b 公交/b 充电站/nz 建设/vn ，/w 2014年/t 将/d 建成/v [五/m 座/q]/mq 并/cc 投入/v 使用/vn ，/w 其中/rz 两座/mq 充电站/nz 于/p 5月1/t 日前/t 投入/v 使用/vn ，/w 另/rz [三/m 座/q]/mq 于/p 12月31/t 日前/t 投入/v 使用/vn 。/w 全部/m 投入/v 使用/vn 后/f 可/v 基本/a 满足/v [400/m 辆/q]/mq 纯/a 电动/b 公交车/nz 的/ude1 充电/vn 需要/v 。/w 另外/c ，/w 邯郸市/ns 今年/t 上半年/t 将/d 完成/v 全市/n 充电站/nz 网络/n 建设/v 规划/n 工作/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年10月15日/t ，/w 邯郸市/ns 首批/n [20/m 辆/q]/mq 纯/a 电动/b [公交车/nz 上/f]/nz 路/n ，/w 开创/v 了/ule 河北省/ns “/w [绿色/n 公交/b]/nz ”/w 先河/n 。/w 今年/t ，/w 邯郸市/ns 以/p 创建/v 国家/n [新能源/nz 汽车/n]/nz 推广/vn 示范/vn 城市/n 为/p 契机/n ，/w 进一步/d 加大/v 了/ule 纯/a 电动/b 公交车/nz 推广/v 力度/n ，/w 今年/t 预计/v 将/d 有/vyou [200/m 辆/q]/mq 纯/a 电动/b 公交车/nz 加入/v 运营/vn 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 兰翠娟/nr 记者/nnt 马国胜/nr )/w 
