原/b 标题/n ：/w 浙江/ns 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 增加/v 至/p [11/m 例/n]/mq 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 14日/t 通报/v ，/w 该省/r 再度/d 确诊/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v Ｈ7Ｎ9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
至此/d ，/w 进入/v 2014年/t 以来/f ，/w 浙江/ns 已/d 累计/v 报告/n 人/n 感染/v Ｈ7Ｎ9/x 禽流感/nhd 病例/n [11/m 例/n]/mq 。/w 专家/nnt 警告/vn 称/v ，/w Ｈ7Ｎ9/x 禽流感/nhd 已/d 再度/d 进入/v 高发/b 季节/n ，/w 并/cc 呼吁/v 公众/n 远离/v 活/v 禽/ng ，/w 做好/v 自我/rr 防护/vn 。/w 
据/p 通报/v ，/w 病例/n [一/d 为/p]/mq 患者/n 林/ng 某某/r ，/w 男/b ，/w [29/m 岁/qt]/mq ，/w 农民/nnt ，/w 现/tg 住/vi 杭州/ns 滨江区/ns 。/w 现/tg 属/v 重症/n ，/w 在/p 杭州/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 病例/n [二/m 为/p]/mq 患者/n 顾某某/nr ，/w 男/b ，/w [58/m 岁/qt]/mq ，/w 工人/nnt ，/w 杭州/ns 萧山区/ns 人/n 。/w 现/tg 属/v 危重/a ，/w 在/p 杭州/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
专家/nnt 表示/v ，/w 从/p 目前/t 情况/n 看/v ，/w 所有/b 病例/n 均/d 为/p 高度/d 散发/v 。/w 另外/c ，/w 为/p 更好/d 地/ude2 [防/v 控/v 禽流感/nhd]/nz 疫情/n ，/w 浙江省/ns 金华市/ns 已/d 明确/a 从/p 14日/t 起/vf ，/w 市区/s 和/cc 下辖/v 的/ude1 县级市/nz 义乌/ns 所有/b 超市/nis 关闭/v 活/v 禽/ng 交易/v 区/n 。/w （/w 记者/nnt 张乐/nr ）/w 
