韩联社/nr 供/vi 图/n 
人民网/nz 1月15日/t 讯/ng 据/p 韩联社/nr 消息/n ，/w 国际/n 巨星/n 成龙/nr 将/d 到/v 韩/b 宣传/vn 他/rr 的/ude1 最新/a 影片/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w ，/w 并/cc 于/p 17日/t 下午/t 出席/v 在/p [首尔/ns 购物/vn 中心/nis]/nt 举行/v 的/ude1 红地毯/nz 活动/vn 。/w 
据悉/v ，/w 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w 将/d 于/p 1月29日/t 在/p 韩国/nsf 上映/v 。/w 该片/r 系/v 成龙/nr 广/a 受/v 好评/n 的/ude1 动作片/nz 系列/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 》/w 的/ude1 最新版/nz ，/w 讲述/v 了/ule 成功/a 饰演/v 的/ude1 警察/nnt 为了/p 保护/vn 唯一/b 的/ude1 女儿/n ，/w 主动/ad 成为/v 敌人/n 的/ude1 人质/n 并/cc 打击/v 犯罪/vn 的/ude1 故事/n 。/w 
《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2014/m 》/w 2013年12月24日/t 在/p 中国/ns 上映/v 第一天/mq 就/d 创造/v 了/ule [1160/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 票房/n 成绩/n ，/w 打破/v 了/ule 成龙/nr 影片/n 上映/v 首/q 日/b 的/ude1 票房/n 纪录/n 。/w 
