原/b 标题/n ：/w 五台县/ns “/w 谢土/nr ”/w [学校/nis 领导/n]/nnt 被/pbei 令/v 作/v 检查/vn 
■/w “/w 焚香/v 点蜡/nz 烧/vi 元宝/n 领导/n 校内/s 做/v ‘/w 法事/n ’/w ”/w 追踪/v 
1月13日/t ，/w [山西/ns 五台县/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 通报/v 称/vn ，/w 县政府/n 责令/v 参与/vn “/w 谢土/nr ”/w 活动/vn 的/ude1 有关/vn [学校/nis 领导/n]/nnt 作/v 深刻/a 检查/vn ，/w 并/cc 通报/v 全县/n ，/w 严肃/a 追究/v 相关/vn 责任人/nnt 的/ude1 责任/n 。/w 目前/t ，/w [五台县/ns 纪检委/nis]/nt 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 该县/r [教育/vn 局长/nnt]/nnt 郭东彪/nr 表示/v ，/w 涉事/nz 的/ude1 [五台县/ns 实验/vn 小学/nis]/nts 、/w 教师/nnt 进修/v 校/ng 和/cc [五/m 台/q 中学/nis]/nts 确实/ad 存在/v “/w 谢土/nr ”/w 现象/n 。/w [县/n 教育局/nis]/nt 认为/v ，/w “/w 谢土/nr ”/w 仪式/n 虽/c 是/vshi 当地/s 风俗/n ，/w 但/c 也/d 属于/v [迷信/v 活动/vn]/nz ，/w 违反/v [教育/vn 政策/n]/nz 。/w 
■/w 追访/nz 
副校长/nnt 溺/vg 亡/v 学校/nis 请神/nz 汉/tg 神婆/nnd 做法/n 事/n 
当地/s 居民/n 称/v ，/w 除/p 举办/v “/w 谢土/nr ”/w 仪式/n 外/f ，/w 部分/n 学校/nis 出事/vi ，/w 校领导/nnt 同样/d 会/v 举办/vn 法事/n ，/w 祈求/v 平安/a 。/w 
据/p 知情人/n 对/p 新京报/nz 记者/nnt 透露/v ，/w [五台县/ns 实验/vn 小学/nis]/nts 一名/mq 副校长/nnt 溺水/vi 身亡/vi 后/f ，/w 学校/nis 请/v 人/n 做/v 过/uguo “/w 法事/n ”/w 。/w 
但/c 该校/r 校长/nnt 郑建章/nr 称/v ，/w 三年前/t ，/w 该校/r 一名/mq 副校长/nnt 确实/ad 下/f 水库/n 游泳/vn 时/ng 溺/vg 亡/vg ，/w “/w 他/rr 去世/vi 后/f ，/w 我们/rr 没/d 请神/nz 汉/tg 和/cc 神婆/nnd 过来/vf 做法/n 事/n 。/w ”/w 
但/c [五台县/ns 教师/nnt 进修学校/nis]/nt 胡宝栓/nr 校长/nnt 认为/v 这/rzv 是/vshi 瞎说/v ，/w 那位/r 校领导/nnt 确实/ad 被/pbei 查过/nz ，/w 但/c 出/vf 事后/f ，/w 学校/nis 没有/v 举办/vn 过/uguo 任何/rz 仪式/n 。/w 
对于/p 何人/ry 被/pbei 请/v 做法/n 事/n ，/w 当地/s 一家/n 饭店/nis 女老板/nz 称/v ，/w 这些/rz 做法/n 事/n 的/ude1 人/n 并/cc 不是/c 真正/d 和尚/nnt ，/w 基本/a 来自/v 农村/n ，/w 妇女/n 居多/vi 。/w 她/rr 有一个/mq 亲戚/n 就/d 干/v 这个/rz 的/ude1 。/w （/w 记者/nnt 刘保奇/nr ）/w 
