原/b 标题/n ：/w [28/m 小时/n]/mq 收/v [377/m 条/q]/mq 威胁/v 短信/n 成都/ns “/w 车/n 霸/ng ”/w 家人/n ：/w 请/v 放/v 我们/rr [一/d 马/n]/mq 
1月14日/t ，/w 廖某/nr 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng ，/w 他/rr 对/p 女司机/nz 表示/v 歉意/n 。/w 
1月14日/t ，/w 成都/ns 交警/nnd 四/m 分局/nis 。/w 警方/n 对/p 廖/nz 某/rz 驾驶/v 的/ude1 银色/n 轿车/n 进行/vn 调查取证/v 。/w 
廖某/nr 展示/v 威胁/vn 短信/n 。/w 
开/v 斗气/v 车/n 的/ude1 廖/nz 某/rz 昨日/t 接受/v 交警/nnd 传唤/v ：/w “/w 道歉/vi ，/w 认罚/nz ，/w 但/c 我/rr 不是/c 狂躁症/nz ”/w 
“/w 长顺/ns 街/n ‘/w 车/n 霸/ng ’/w 你/rr 斗/v 的/ude1 哪门子/r 气/n ”/w 追踪/v 
