王学兵/nr 与/cc 三/m 婚/ng 妻子/n 

昨天/t 上午/t 不到/v [9/m 点/qt]/mq ，/w [43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王学兵/nr 在/p 微博/n 上/f 突然/ad 发布/v 了/ule 一条/mq 近/a [五/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 [视频/n 短片/n]/nz ，/w 短片/n 内容/n 是/vshi 他/rr 陪伴/v 新婚/n 妻子/n 赴/v 美国/nsf 待产/vi 生子/vi 、/w 到/v 孩子/n 逐渐/d 长大/vi 的/ude1 内容/n 。/w 王学兵/nr 在/p 视频/n 中/f 附言/n :/w “/w 等待/v Dida/x ，/w 给/p 自己/rr 放/v 个/q 长假/n ，/w 没/d 工作/vn 没/d 电话/n 没/d 计划/n ，/w [走走/v 停停/v]/nz ，/w 等待/v Dida/x 。/w Dida/x 是/vshi 等待/v de/x 时间/n …/w …/w 感谢/v 帮助/vn 我们/rr 的/ude1 朋友们/nz 。/w ”/w 
