人民网/nz 随州/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹梦雅/nr ）/w 湖北/ns 2014年/t 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 示范/vn 活动/vn 14日/t 在/p 湖北/ns 随县/ns [厉山/nz 三/m 中/f]/nz 举行/v 。/w 据悉/v ，/w 此次/rz 活动/vn [25/m 个/q]/mq 省直/b 单位/n 带来/v 各类/r 项目/n 、/w 资金/n 、/w 物资/n 折合/v 人民币/n [4/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 。/w 
活动/vn 现场/s ，/w 主/ag 展台/n 有/vyou 京剧/n 名角/n 们/k 现场/s 演出/vn 《/w [徐九经/nr 升官记/nz]/nz 》/w ，/w 引得/v 众多/a 乡亲们/nz 驻足/vi 观看/v 。/w 周围/f 是/vshi 湖北省/ns 省直/b 相关/vn 单位/n 的/ude1 展台/n ：/w [湖北/ns 林业厅/nis]/nt 向/p 农民/nnt 朋友/n 免费/vd 发放/v 了/ule [1000/m 颗/q]/mq 油茶/n 树苗/n ，/w 不到/v [五/m 分钟/qt]/mq 就/d 被/pbei 一抢而空/vl ；/w [农业/n 部门/n]/nz 发放/v [技术/n 资料/n]/nz 和/cc 科技/n 光盘/n ，/w 并/cc 赠送/v 种子/n 和/cc 肥料/n ，/w 领/v 种子/n 的/ude1 盛况/n 堪比/nz 抢/v 喜糖/nf 的/ude1 场景/n ；/w 科技/n 部门/n 邀请/v 了/ule 中科院/n 、/w [华中/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 十多位/m 食用菌/nf 、/w 马铃薯/n 方面/n 的/ude1 专家/nnt ，/w 提供/v 咨询服务/v 。/w 此外/c ，/w 湖北/ns [卫生/an 部门/n]/nz 还/d 邀请/v 了/ule [协和/nz 医院/nis]/nth 、/w [同济/nz 医院/nis]/nth 、/w [湖北省/ns 中医院/nis]/nth 等/udeng [数十/m 位/q]/mq 专家/nnt ，/w 为/p 农民/nnt 朋友/n 进行/vn 义诊/vn 。/w 
因为/c 春节/t 临近/v ，/w 春联/n 展位/n 格外/d 热闹/a 。/w [湖北/ns 文联/nis]/nt 此次/rz 共/d 邀请/v 了/ule [10/m 位/q]/mq [书法/n 名家/n]/nz 现场/s 写/v 春联/n 送/v 祝福/vn 。/w [湖北省/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 刘水露/nr 表示/v ：/w “/w 作为/p 我们/rr 艺术家/nnt ，/w 作品/n 不但/c 要/v 在/p 展厅/n 、/w 在/p 厅堂/n ，/w 还要/d 深入/ad 社区/n ，/w 为/p [人民/n 群众/n]/nz 在/p 社区/n 、/w 在/p 工厂/nis 、/w 学校/nis 服务/vn 。/w ”/w 
而/cc 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 莫过于/vl 现场/s 免费/vd 赠送/v 图书/n 、/w 杂志/n ，/w 乡亲们/nz 把/pba 展台/n 围/v 了/ule 里/f [三/m 层/qv]/mq 、/w 外/f [三/m 层/qv]/mq 。/w 村民/n 刘大姐/nr 领到/v 了/ule 好/a [几/d 本/rz]/mq 图书/n ，/w “/w 都/d 是/vshi 给/p 家里/s 的/ude1 小/a 孩子们/nz 拿/v 来看/u 的/ude1 ”/w 。/w 
