习近平/nr 当年/t 签章/nz 颁发/v 的/ude1 “/w 最佳/z 医务/b 奖/n ”/w 证书/n 。/w 
威县/ns 老乡/n 来到/v 石家庄/ns ，/w 找/v 徐/ag 老/a 看病/vi 。/w 
与/cc 证书/n 一起/s 发/v 下来/vf 的/ude1 还有/v 本/rz 光荣/a 册/q 。/w 
《/w 习近平/nr 28年前/t 签章/nz 颁发/v 的/ude1 “/w 率先/d 致富/vi 奖/n ”/w 证书/n 现身/v 正定/ns 》/w 
在/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 前夕/f ，/w 一本/mq 由/p 时任/v [正定县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 习近平/nr 签章/nz 颁发/v 的/ude1 “/w 率先/d 致富/vi 奖/n ”/w 证书/n 现身/v 正定/ns 。/w 30/m 多年前/d ，/w 正定县/ns 顺/v 城关/ns 农民/nnt 甘国田/nr 敢为人先/vl ，/w 靠/v 规模/n 种植/v 月季花/n 致富/vi ，/w 成为/v 正定/ns 首批/n 万元户/n 之一/rz 。/w 1985年1月20日/t ，/w [正定县/ns 县委/nis 县政府/n]/nt 发证/vn 表彰/vn 了/ule 他/rr ，/w 并/cc 鼓励/v 他/rr 带头/vd 致富/vi 。/w 
《/w 习近平/nr 28年前/t 签章/nz 颁发/v 的/ude1 “/w 率先/d 致富/vi 奖/n ”/w 证书/n 现身/v 正定/ns 》/w 文章/n 刊发/v 后/f ，/w 省城/n [78/m 岁/qt]/mq 的/ude1 晚报/n 订户/n 徐用明/nr 老人/n 心情/n 久久/d 不能/v 平复/vi ，/w 他/rr 和/cc 老伴儿/n 从/p 家里/s 的/ude1 大/a 衣柜/n 中/f 小心翼翼/dl 地/ude2 拿出/v 了/ule 一本/mq 证书/n 。/w 这/rzv 本/rz 证书/n ，/w 也/d 是/vshi 1985年/t 由/p 习近平/nr 、/w 刘树章/nr 签章/nz 颁发/v 的/ude1 ，/w 奖励/v 内容/n 是/vshi “/w 最佳/z 医务/b 奖/n ”/w ，/w 获奖/vn 人/n 就是/v 他/rr 本人/rr —/w —/w 徐用明/nr 。/w 
近日/t ，/w 记者/nnt 在/p 徐/ag 老家/n 中/f 见到/v 了/ule 这/rzv 本/rz 证书/n ，/w 同时/c 还/d 见到/v 了/ule 一本/mq 囊括/v 了/ule 当年/t 同/p 一批/mq 所有/b 获奖/vn 人/n 名单/n 的/ude1 光荣/a 册/q 。/w 在/p 这/rzv 本/rz 红色/n 的/ude1 光荣/a 册/q 中/f ，/w 当年/t [正定/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 县长/nnt 签章/nz 颁发/v 了/ule 包括/v “/w 率先/d 致富/vi 奖/n ”/w 、/w “/w 最佳/z 医务/b 奖/n ”/w 等/udeng 十余个/m 单项奖/nz ，/w 获奖/vn 人数/n 70余人/m 。/w 这/rzv 本/rz 册子/n 不仅/c 见证/n 了/ule 当年/t 正定/ns 轰轰烈烈/al 的/ude1 改革/vn ，/w 而且/c 打开/v 了/ule 光荣/a 册/q 背后/f 有关/v [时代/n 背景/n]/nz 的/ude1 所有/b 问号/n 。/w 
一次/mq 谈话/vn 
“/w 习近平/nr 用/p ‘/w [人/n 无/v 完/vi 人/n]/nz ’/w 
[四/m 个/q]/mq 字/n 回应/vn 我/rr ”/w 
谈起/v 刚刚/d 到/v [正定县/ns 医院/nis]/nt 工作/vn ，/w 初见/v 习近平/nr 同志/n 时/ng 的/ude1 印象/n ，/w 徐/ag 用/p 明说/v ：/w “/w 1982年/t 那时候/nz ，/w 习近平/nr 同志/n 担任/v 县委/nis 副书记/nnt ，/w 分管/v 工作/vn 中/f 有/vyou [卫生/an 系统/n]/nz 。/w 他/rr 常/d 来/vf 医院/nis 布置/v 和/cc 查看/v 工作/vn ，/w 我/rr 偶尔/d 也/d 会/v 在/p 医院/nis 碰到/v 他/rr ，/w 他/rr 总是/d 穿着/n 一身/n 洗/v 得/ude3 由/p 绿/a 变得/vi 发/v 些/q 黄/a 的/ude1 旧/a 军装/n ，/w 脸上/s 总是/d 带着/vn 浅浅/nz 的/ude1 笑/vn ，/w 一点/mq 架子/n 都/d 没有/v 。/w ”/w 
最/d 让/v 徐用明/nr 感到/v 不可思议/al 和/cc 终身/n 难忘/a 的/ude1 是/vshi 1983年/t 夏天/ns 的/ude1 一个/mq 清晨/t 。/w 那天/r 一大/n 早/a ，/w 刚刚/d 担任/v 县委/nis 书记/nnt 的/ude1 习近平/nr 派/v 人/n 通知/n 他/rr 去/vf 一趟/mq 县委/nis 。/w 这/rzv 是/vshi 习近平/nr 同志/n 和/cc 他/rr 唯一/b 的/ude1 一次/mq 单独/d 对话/vn ，/w 约摸/d 半个/mq 小时/n ，/w 至今/d 徐用明/nr 记忆犹新/vl 。/w 
“/w 我/rr 当时/t 就是/v 医院/nis 的/ude1 一个/mq 副院长/nnt 兼/v 科室/n 主任/nnt ，/w 一/m 听到/v 县委/nis 书记/nnt 直接/ad 找/v 我/rr ，/w 我/rr 心里/s 非常/d 紧张/a 。/w 到/v 了/ule 县委/nis 大院/n 后/f ，/w 我/rr 以为/v 县委/nis 书记/nnt 办公室/nis 门口/s 会/v 有人/r 值班/vn ，/w 可/v 根本/a 就/d 没有人/nz ，/w 我/rr 敲门/vi 径直/d 就/d 进去/vf 了/ule 。/w 习近平/nr 同志/n 看见/v 我/rr 来/vf 了/ule ，/w 站/vi 起来/vf 招呼/v 我/rr 过去/vf 坐/v ，/w 那种/r 感觉/n 就/d 像/v 是/vshi 对/p 亲人/n 、/w 朋友/n 一样/uyy ，/w 我/rr 一下子/mq 也/d 就/d 不/d 紧张/a 了/ule ，/w 我们/rr 并排/d 坐/v 在/p 一起/s 谈起/v 了/ule 工作/vn 。/w 习近平/nr 同志/n 一直/d 在/p 认真/ad 听/v 我/rr 讲/v ，/w 他/rr 的话/udh 不/d 多/a ，/w 但/c 我/rr 从/p 中/f 却/d 能/v 感觉到/v ，/w 他/rr 对/p 县/n 医院/nis 的/ude1 工作/vn 特别/d 了解/v ，/w 甚至/d 对/p 我/rr 做/v 的/ude1 一些/mq 工作/vn 都/d 非常/d 清楚/a 。/w ”/w 徐/ag 用/p 明说/v ，/w 在/p 半个/mq 小时/n 的/ude1 谈话/vn 中/f ，/w 聊/v 的/ude1 都/d 是/vshi 医院/nis 工作/vn 上/f 的/ude1 事情/n 。/w “/w 为/p 人/n 耿直/a 的/ude1 我/rr ，/w 也/d 谈/v 了/ule 谈/v 自己/rr 今后/t 的/ude1 工作/vn 想法/n 及/cc 不足/an ，/w 并/cc 表示/v 要/v 向/p 医院/nis 的/ude1 两位/mq 业务/n 骨干/n 学习/v 。/w ”/w 
“/w ‘/w [人/n 无/v 完/vi 人/n]/nz 。/w ’/w 在/p 我们/rr 谈话/vn 结束/v 时/ng ，/w 习近平/nr 说/v 出/vf 的/ude1 这/rzv [四/m 个/q]/mq 字/n ，/w 让/v 我/rr 终身/n 难忘/a 。/w ”/w 徐/ag 用/p 明说/v ：/w “/w 在/p 习近平/nr 和/cc 我/rr 的/ude1 谈话/vn 中/f ，/w 我/rr 好几次/d 说/v 到/v 了/ule 自己/rr 工作/vn 上/f 的/ude1 一些/mq 不足/an 之/uzhi 处/n ，/w 习近平/nr 用/p ‘/w [人/n 无/v 完/vi 人/n]/nz ’/w [四/m 个/q]/mq 字/n 回应/vn ，/w 并/cc 鼓励/v 我/rr 好好/d 干/v ，/w 慢慢/d 弥补/v 不足/an ，/w 完善/v 自我/rr 。/w ”/w 
一批/mq 人才/n 脱颖而出/vl 
对于/p 徐用明/nr 当年/t 从/p [邢台/ns 威县/ns]/nz 调回/vf 正定/ns ，/w 老/a 县长/nnt 刘树章/nr 仍/d 有/vyou 记忆/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 从/p 1982年/t 开始/v ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 人才/n 在/p 习近平/nr 同志/n 的/ude1 “/w 人才/n 经/p ”/w 中/f ，/w 纷纷/d 开始/v 关注/vn [古城/n 正定/ns]/nz ，/w 许多/mq 有/vyou 一技之长/n 的/ude1 知识分子/nnd 、/w [技术/n 人员/n]/nnt 都/d 主动/ad 要求/n 到/v 正定/ns 工作/vn ，/w 徐用明/nr 就是/v 在/p 这样/rzv 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 成为/v 调回/vf 正定/ns 较早/d 的/ude1 [专业/n 技术/n 人才/n]/nnt 之一/rz 。/w 
时任/v 正定县/ns 副县长/nnt 的/ude1 何玉/nr 说/v ，/w 1982年/t ，/w 习近平/nr 分管/v 卫生/an 工作/vn ，/w 徐用明/nr 手术/n 做/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 刚刚/d 调回/vf 正定/ns 就/d 为/p 计划生育/n 工作/vn 立/v 了/ule 一大/n 功/n 。/w 同时/c ，/w 他/rr 还/d 将/d 不少/m 先进/a 的/ude1 手术/n 方法/n 带到/v 了/ule 正定/ns ，/w 并/cc 传授/v 给/p 了/ule 很多/m [医务/b 工作者/nnt]/nz 。/w 那时/rzt ，/w 踏实/a 能干/a 、/w 业务/n 精湛/a 的/ude1 徐用明/nr 深得/v 习近平/nr 同志/n 的/ude1 赏识/vn 。/w 
徐用明/nr 回忆/v ，/w 习近平/nr 同志/n 和/cc 他/rr 谈/v 完/vn 话/n 没/d 多久/ryt ，/w 他/rr 便/d 由/p 原来/d 的/ude1 副院长/nnt 兼/v 妇产科/nit 主任/nnt 被/pbei 直接/ad 任命/v 为/p 县/n 医院/nis 院长/nnt 。/w “/w 在/p 谈话/vn 中/f 我/rr 提到/v 的/ude1 两位/mq 业务/n 骨干/n ，/w 也/d 分别/d 被/pbei 任命/v 为/p 副院长/nnt 。/w 这/rzv 让/v 我/rr 感到/v 非常/d 意外/a ，/w 但/c 同时/c 也/d 深切/a 地/ude2 感受到/nz 习近平/nr 识才/nz 、/w 用/p 才/d ，/w 打破/v 人才/n 框框/n 的/ude1 人才/n 改革/v 决心/n 。/w ”/w 
和/cc 当年/t 很多/m 正定/ns 引进/v 的/ude1 人才/n 一样/uyy ，/w 徐用明/nr 在/p 医疗/n 线/n 上/f 一/m 干/v 就是/v 一辈子/mq ，/w 不管/c 是/vshi 在/p [邢台/ns 威县/ns]/nz ，/w 还是/c 在/p 正定/ns ，/w 以及/cc 以后/f 被/pbei 调/v 到/v 石家庄/ns ，/w 他/rr 始终/d 没有/v 离开/v 过/uguo 一线/n ，/w 没有/v 离开/v 过/uguo 手术台/n 。/w 在/p 他/rr 保存/v 的/ude1 一些/mq 资料/n 及/cc 证书/n 中/f ，/w 除了/p 有/vyou 当年/t 习近平/nr 、/w 刘树章/nr 签章/nz 颁发/v 的/ude1 “/w 最佳/z 医务/b 奖/n ”/w 外/f ，/w 徐用明/nr 还/d 曾/d 当选/v 为/p 正定县/ns 的/ude1 [第七/m 届/q]/mq 、/w [第八/m 届/q]/mq 政协/nis 委员/nnt ,/w 更/d 有/vyou 不少/m 昔日/t 的/ude1 病人/n 写/v 给/p 他/rr 的/ude1 [一封/mq 封/q]/mq 感人至深/vl 的/ude1 感谢信/n 、/w 贺年卡/n 。/w 
现在/t 在/p 徐/ag 老家/n 的/ude1 客厅/n 里/f ，/w 还/d 摆放/v 着/uzhe 一张/mq 用/p 屏风/n 隔开/v 的/ude1 床/n 。/w 对于/p 这种/r 颇/d 有些/rz 另类/nz 的/ude1 家居/n 摆设/n ，/w 徐/ag 老/a 解释/v 道/qv ，/w 虽然/c 他/rr 已经/d 退休/v 多年/mq ，/w 但/c 仍/d 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 甚至/d 威县/ns 的/ude1 老乡/n 来/vf 家里/s 找/v 他/rr 看病/vi ，/w 他/rr 和/cc 老伴儿/n 干脆/d 就/d 在/p 客厅/n 放置/v 了/ule 一张/mq 床/n 。/w 徐/ag 用/p 明说/v ，/w 习近平/nr 同志/n 在/p 正定/ns 的/ude1 时间/n 并不/d 长/a ，/w 但/c 他/rr 却/d 为/p 当地/s 干/v 了/ule 许多/mq 影响/vn 长远/a 的/ude1 好事/n 、/w 实事/n 。/w “/w 每每/d 回想/v 起/vf 那段/r 大家/rr 都/d 鼓足/v 了/ule 干/v 劲儿/n 上下一心/vl 往/p 前/f 奔/v 的/ude1 心气/n 儿/ng ，/w 我/rr 打/v 心眼儿/nz 里/f 高兴/a 。/w 我/rr 也/d 会/v 全心全意/dl 为人民服务/v ，/w 直到/v 终老/vi 。/w ”/w 
一本/mq 光荣/a 册/q 
光荣/a 册/q 见证/n 习近平/nr 爱才/nz 敬/v 才/d 、/w 聚/v 才/d 用/p 才/d 
徐用明/nr 老人/n 退休/v 前/f 曾任/v [正定县/ns 医院/nis]/nt 院长/nnt 职务/n ，/w 正/d 因为/c 他/rr 上世纪/nz [八十/m 年代/n]/nz 在/p 正定/ns 的/ude1 一段/mq [工作/vn 经历/n]/nz ，/w 让/v 他/rr 和/cc 时任/v [正定县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 的/ude1 习近平/nr 有/vyou 过/uguo 一段/mq 弥足珍贵/n 的/ude1 工作/vn 交集/v 。/w 
在/p 这批/r 获奖/vn 的/ude1 人/n 中/f ，/w 除了/p 获得/v “/w 率先/d 致富/vi 奖/n ”/w 的/ude1 甘国田/nr ，/w 获得/v “/w 最佳/z 医务/b 奖/n ”/w 的/ude1 徐用明/nr ，/w 更/d 有/vyou 获/v “/w [文学/n 创作/vn]/nz 奖/n ”/w 的/ude1 贾大山/nr 。/w 贾大山/nr 是/vshi 习近平/nr 到/v 正定/ns 后/f ，/w 第一个/mq 登门拜访/v 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 从/p 甘国田/nr 种花/vi 故事/n 中/f 取材/vi 写出/v 了/ule 名震一时/vl 的/ude1 小说/n 《/w 花市/ns 》/w 。/w 土生土长/vl 的/ude1 贾大山/nr 熟知/v 正定/ns [历史/n 文化/n]/nz ，/w 人称/n “/w 正定/ns 通/v ”/w 。/w 在/p 习近平/nr 同志/n 的/ude1 推荐/vn 下/f ，/w 正定县/ns 打破/v 党外人士/n 不/d 任/v 正职/n 的/ude1 “/w 规矩/n ”/w ，/w 任命/v 贾大山/nr 为/p 县/n 文化局/nis 局长/nnt 。/w 习近平/nr 同志/n 在/p 《/w 忆/v 大山/ns 》/w 文章/n 中/f ，/w 这样/rzv 写道/v ：/w “/w 在任/v 期间/f ，/w 大山/ns 对/p 正定/ns [文化/n 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 和/cc 古/tg 文物/n 研究/vn 、/w 保护/vn 、/w 维修/vn 、/w 发掘/v 、/w 抢救/v 等/udeng 工作/vn ，/w 竭尽/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 全力/d 。/w ”/w 
另外/c 一名/mq 获/v “/w 最佳/z 管理/v 奖/n ”/w 的/ude1 邱斌昌/nr ，/w 也/d 是/vshi 习近平/nr 同志/n 引进/v 正定/ns 的/ude1 人才/n 。/w 当年/t ，/w 习近平/nr 同志/n 去/vf 无锡/ns 考察/v 时/ng 发现/v 了/ule 懂/v 经营/vn 、/w 善/ag 管理/vn 的/ude1 能人/n 邱斌昌/nr ，/w 习近平/nr 同志/n 亲自/d 做/v 工作/vn ，/w 让/v 他/rr 来/vf 正定/ns 担任/v 当时/t 亏损/vn 并/cc 濒临/v 倒闭/vn 的/ude1 县/n 油嘴/n 油泵/n 厂/n 厂长/nnt 。/w 邱斌昌/nr 上班/vi 不到/v 一年/mq ，/w 该厂/r 产值/n 就/d 翻/v 了/ule 一番/mq 。/w 邱斌昌/nr 在/p 正定/ns 一/m 干/v 就是/v [十几/m 年/qt]/mq ，/w 一直/d 到/v 退休/vn 。/w 
一种/mq 激励/vn 
一次/mq 选择/v 
正定/ns 发来/v 招贤纳士/vl 邀请/v ，/w 45岁时/t 回/v 家乡/n 
“/w 我/rr 是/vshi 正定/ns 人/n ，/w 1963年/t 毕业/v 于/p [天津/ns 医科/n 大学/nis]/ntu ，/w 毕业/v 后/f 分配/v 到/v [邢台/ns 威县/ns]/nz 县/n 医院/nis 工作/vn ，/w 是/vshi 一名/mq 外科/nit 大夫/nnt 。/w 家/q 也/d 安/ag 在/p 了/ule 威县/ns ，/w 爱人/n 是/vshi [威县/ns 医院/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 眼科/nit 大夫/nnt 。/w 1976年/t ，/w 我/rr 开始/v 担任/v 副院长/nnt 兼/v 外科/nit 主任/nnt 。/w ”/w 说/v 着/uzhe ，/w 徐/ag 老/a 拿出/v 了/ule 一些/mq 老/a 资料/n 。/w 在/p 一本/mq 泛/v 黄/a 发脆/nz 的/ude1 《/w [河北/ns 日报/n]/nz 》/w 通讯/n 专辑/n 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 一篇/mq 名为/v 《/w 为/p 毛主席/nr 革命/vn 卫生/an 路线/n 争光/vi —/w —/w 记/v [威县/ns 医院/nis]/nt 章/q 台/q 分院/nis 医生/nnt 徐用明/nr 全心全意/dl 为/p 贫下中农/nnd 服务/vn 的/ude1 事迹/n 》/w 的/ude1 文章/n ，/w 这/rzv 篇/q 5000余字/m 的/ude1 通讯/n 文章/n 刊发/v 在/p 1973年8月17日/t 的/ude1 《/w [河北/ns 日报/n]/nz 》/w 上/f ，/w 详细/a 讲述/v 了/ule 徐用明/nr 作为/p 一名/mq 医生/nnt ，/w 救死扶伤/vl ，/w 全心全意/dl 为人民服务/v 的/ude1 事迹/n 。/w 
“/w 从/p 1982年/t 开始/v ，/w 正定/ns 为/p 有志之士/n 敞开/v 大门/n ，/w 我/rr 也/d 接到/v 了/ule 正定县/ns 发来/v 的/ude1 招贤纳士/vl 的/ude1 邀请/vn 。/w 接到/v 邀请/vn 后/f ，/w 我/rr 仿佛/d 看到/v 了/ule 一片/mq [广阔/a 天空/n]/nz ，/w 心潮澎湃/vl 。/w 虽然/c ，/w 那时候/nz 正定/ns 方面/n 明确/a 表态/vi ，/w 回到/v 正定/ns 后/f 不/d 按/p 原/b 职务/n 安排/v ，/w 但/c 我/rr 还是/c 决定/v 回去/v 。/w ”/w 
徐/ag 用/p 明说/v ，/w 1982年8月份/t ，/w 他/rr 举家/n 回到/v 了/ule 正定/ns 。/w 回去/v 后/f ，/w 妻子/n 被/pbei 安排/v 到/v [正定县/ns 医院/nis 医务室/n]/nt 工作/vn ，/w 他/rr 则/d 担任/v 妇产科/nit 主任/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w “/w 那时/rzt 计划生育/n 工作/vn 刚刚/d 开展/v 不久/d ，/w 我/rr 通过/p 多年/mq 学习/v 和/cc 自己/rr 琢磨/v 出来/vf 的/ude1 小/a 切口/n [绝育/v 手术/n]/nz ，/w 痛苦/an 小/a ，/w 恢复/v 快/a ，/w 不用/d 住院/vn ，/w 妇产科/nit 的/ude1 大夫/nnt 都/d 跟/p 我/rr 学会/v 了/ule 这种/r 手术/n ，/w 对/p 正定/ns 的/ude1 计划生育/n 工作/vn 起到/v 了/ule 很大/d 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w ”/w 
回忆起/v 当时/t 的/ude1 工作/vn 情景/n ，/w 徐/ag 用/p 明说/v ，/w 那时/rzt ，/w 正定/ns 全县/n 人民/n 上下一心/vl ，/w [风清/nz 气/n 正/d]/nz ，/w 医院/nis 的/ude1 [工作/vn 氛围/n]/nz 也/d 特别/d 好/a 。/w “/w 我/rr 和/cc 妻子/n 都/d 充满/v 了/ule 干/v 劲儿/n ，/w 把/pba 医院/nis 当家/vi 。/w 我/rr 工作/vn 了/ule 几个月/mq 后/f ，/w 就/d 被/pbei 任命/v 为/p 副院长/nnt 兼/v 妇产科/nit 主任/nnt 。/w ”/w (/w 记者/nnt 尚燕华/nr 诸葛/nz 利华/nz )/w 
