荣军/nz 向/p 旁听席/n 的/ude1 亲属/n 打招呼/vi 。/w 昨天/t ，/w 他/rr 因/p 涉嫌/v 贪污/vn 拆迁/v 款/q 受审/vi 。/w 
在/p 西/f 六环路/nz 拆迁/v 中/f ，/w 北京市/ns 丰台区/ns 王佐镇/ns （/w 原/b 王佐乡/nz ）/w [怪/a 村/n 中心村/ns 原/b 党总支/nis]/nt 书记/nnt 郭文/nr 、/w 沙锅村/ns 原/b 副村长/nnt 荣军/nz 及/cc 北京/ns 一/m 土地/n 评估/v 公司/nis 总经理/nnt 查喜临/nr [三/m 人/n]/mq 涉嫌/v 合伙/vn 骗取/v 拆迁/vn 款/q ，/w 昨日，三/t 人/n 在/p [二/m 中/f]/mq 院/n 受审/vi 。/w 检/ng 方/q 指控/v ，/w 郭文/nr 涉嫌/v 贪污/vn 拆迁/v 款/q 617万余元/m 、/w 荣军/nz 涉嫌/v 伙同/v 郭文/nr 贪污/v 997万余元/m ；/w 而/cc 查/v 喜/v 临/v 则/d 被/pbei 控/v [提供/v 虚假/a 证明/v 文件/n 罪/n]/nz 。/w 
