划线/vi 为/p “/w 王/n ”/w ，/w 石家庄/ns 街道/ns 停车/vi 收费/vn “/w 怎/ryv 一个/mq 乱/d 字/n 了得/a ”/w 。/w 图/n 为/p [广安/ns 大街/n]/nz [咪表/n 停车/vi]/nz 路段/n 。/w 刘伟/nr 摄/vg 
春节/t 将/d 至/p ，/w 许多/mq 市民/n 都/d 开始/v 上街/vi 购物/vn 买年货/nz ，/w 但/c 不少/m 市民/n 发现/v ，/w 本/rz 是/vshi 乘兴而来/vl ，/w 却/d 遭遇/v 了/ule 让/v 人/n 堵心/nz 的/ude1 事/n —/w —/w 停车/vi 乱收费/nz 。/w 收费/vn 标准/n 不一/vi 、/w 无/v 标识/n 乱/d 着装/n 、/w 强迫/v 办理/vn 咪表/n 卡/n …/w …/w 14日/t ，/w 长城网/nz 记者/nnt 根据/p 网友/n 提供/v 线索/n ，/w 走访/v 省会/n 石家庄/ns 多个/mq 街道/ns 停车位/n ，/w 发现/v 停车/vn 乱收费/nz 现象/n “/w 花样/n [百/m 出/vf]/mq ”/w 。/w 
