中共/n 北京市/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [第四/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 决定/v ，/w 围绕/v 破解/v “/w 城市/n 病/n ”/w 的/ude1 难题/n ，/w 北京/ns 将/d 科学/n 制定/v [人口/n 总量/n]/nz 中长期/n 调控/v 目标/n ，/w 综合/vn 运用/v 经济/n 、/w 法律/n 、/w 行政/n 等/udeng 手段/n ，/w 完善/v 以/p 业/ng 控/v 人/n 、/w [以/p 房管/vn 人/n]/nz 、/w 以/p 证/n 管/v 人/n 等/udeng 人口/n 调控/v 措施/n ，/w 实施/v [居住证/nz 制度/n]/nz 。/w 
根据/p [天津市/ns 政府/nis]/nto 日前/t 发布/v 《/w 天津市/ns 居住证/nz 管理/v [暂行/b 办法/n]/nz 》/w ，/w ２０１４年１月１日/t 至/p ２０１５年１２月３１日/t ，/w 天津市/ns 将/d 取消/v 现行/b 暂住证/n ，/w 试行/v [外来/b 人口/n]/nz 居住证/nz [管理/vn 办法/n]/nz 。/w 
北京/ns [居住证/nz 制度/n]/nz 不/d 提/v 落户/vn 
[北京大学/ntu 人口/n 研究所/nis]/nt 教授/nnt 陆杰华/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 只/d 注重/v 数量/n 上/f 的/ude1 宏观/n 概念/n 无法/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决/v [人口/n 问题/n]/nz 。/w 以/p 业/ng 控/v 人/n 、/w [以/p 房管/vn 人/n]/nz 、/w 以/p 证/n 管/v 人/n 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz 并不/d 创新/vi ，/w 而是/c 后/f 置/v 的/ude1 末端/n [管理/vn 手段/n]/nz 。/w 陆杰华/nr 认为/v ，/w 要/v 落实/vn 治理/v 能力/n 和/cc 治理/v 体系/n 的/ude1 现代化/vn ，/w 还是/c 得/ude3 回到/v 城市/n 发展/v [功能/n 定位/vn]/nz 上/f 。/w 目前/t 北京/ns 有/vyou 1/3/m 是/vshi [流动/vn 人口/n]/nz ，/w 如何/ryv 让/v 这些/rz [流动/vn 人口/n]/nz 融入/v 城市/n ，/w 居住证/nz 将/d 提供/v 一个/mq 这样/rzv 的/ude1 出口/vn 。/w 政府/nis 缺少/v [流动/vn 人口/n]/nz 的/ude1 服务/vn 平台/n ，/w 居住证/nz 也/d 可以/v 附载/nz [社会/n 服务/vn]/nz 功能/n ，/w 比如/v 与/cc 社保/vn 福利/n 挂钩/vi 。/w 
虽然/c 宣布/v 实施/vn [居住证/nz 制度/n]/nz ，/w 但/c [居住证/nz 制度/n]/nz 是否/v 与/cc [北京/ns 户口/n]/nz 挂钩/vi ，/w 北京/ns 方面/n 目前/t 只/d 字/n 未提/v 。/w 
天津/ns 居住证/nz 可/v 申请/vn [积分/n 入户/v]/nz 
日前/t ，/w [天津市/ns 政府/nis]/nto 发布/v 《/w 天津市/ns 居住证/nz 管理/v [暂行/b 办法/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 天津市/ns 居住证/nz 积分/n 指标/n 及/cc 分/qt 值表/gm 》/w ，/w 试行/v [外来/b 人口/n]/nz 居住证/nz [管理/vn 办法/n]/nz 。/w 新制度/nz 实行/v “/w 居住证/nz ＋/w [积分/n 入户/v]/nz ＋/w 员额/n 总量/n ”/w 原则/n ，/w 以/p [居住证/nz 制度/n]/nz 管理/vn 外来/b [常住/v 人口/n]/nz ，/w 以/p 积分/n 制/v 方式/n 遴选/v 外来/b 拟/v 落户/vn 人员/n ，/w 以/p 员额/n [总量/n 控制/vn]/nz 年度/n 落户/vi [人口/n 总量/n]/nz 。/w 
根据/p 规定/n ，/w 居住证/nz 持有人/nz 在/p 津/b 具有/v 合法/a 稳定/an 的/ude1 职业/n 和/cc 居/v 所/usuo ，/w 签订/v １年/t 以上/f [劳动/vn 合同/n]/nz （/w 或者/c 在/p 津/b 投资/vn 办/v 企业/n ）/w 并/cc 依法/d 缴纳/v 社会保险费/nz 者/k ，/w 就/d 可以/v 申请/vn [积分/n 入户/v]/nz 。/w [积分/n 入户/v]/nz 的/ude1 居住证/nz 持有人/nz 落户/vi 后/f ，/w 随/p 迁/v 子女/n 可以/v 在/p 天津市/ns 参加/v 中/f 、/w 高考/vn 。/w 
