人民网/nz 随州/ns 1月15日/t 电/n （/w 程昆余/nr 秋波/n ）/w 在/p 外/f 打工/vi 一年/mq ，/w 和/cc 朋友/n 通过/p QQ/x 相约/v 过年/vn 返乡/vi 生日/n 聚会/vi ，/w 嫌/v 喝酒/vi 不/d 过瘾/a 竟/d 用/p 吸食/v “/w K/x 粉/ag ”/w 的/ude1 方式/n 来/vf 助兴/vi 。/w 近日/t ，/w [湖北省/ns 随州市/ns 公安局/nis]/nt [特警/nnd 支队/nis]/nz [二/m 大队/nis]/mq 民警/nnt 在/p 城区/n 某/rz 客房/n 清查/v 时/ng ，/w 查获/v [5/m 名/q]/mq 吸毒/vi 违法/vn 人员/n 。/w 
经/p 调查/vn ，/w [吸毒/vi 人员/n]/nz 彭/nz 某/rz （/w 男/b ，/w [20/m 岁/qt]/mq ，/w 曾都区/ns 人/n ）/w 2013年12月/t 在/p 外/f 打工/vi 时/ng ，/w 通过/p QQ/x 联系/v 几名/mq 同学/n 准备/v 1月8日/t 在/p 随州/ns 城区/n 某/rz 酒吧/nis 生日/n 聚会/vi 。/w 
1月8日/t 晚/tg ，/w 当晚/t 从/p 外/f 回乡/vi 的/ude1 彭/nz 某/rz 还/d 未来/t 得/ude3 及/cc 回家/vi 就/d 赶赴/v 约定/vn 的/ude1 酒吧/nis 参加/v 聚会/vn ，/w 酒/nf 过/uguo [几/d 巡/vg]/mq 后/f 有人/r 觉得/v 不/d 过瘾/a 竟/d 想到/v 用/p 吸食/v “/w K/x 粉/ag ”/w 的/ude1 方式/n 来/vf 助兴/vi ，/w 彭某/nr 经不住/v 老同学/nz 的/ude1 诱惑/vn 就/d 一起/s “/w 吸食/v 了/ule [几/d 口/n]/mq ”/w ，/w 本/rz 想/v 聚会/vn 完/vi 第二天/mq 回家/vi 不想/v 却/d 被/pbei 清查/vn 的/ude1 特警/nnd 抓获/v 。/w 
目前/t ，/w 彭某/nr 被/pbei 处/n [行政/n 拘留/v]/nz 五日/t ，/w 其余/rz [四/m 人/n]/mq 分别/d 被/pbei 处罚/vn 款/q [500/m 元/q]/mq 、/w [行政/n 拘留/v]/nz 五日/t 、/w [行政/n 拘留/v]/nz 十日/t 的/ude1 处罚/vn 。/w 
