1月14日/t ，/w 武汉/ns 汉口/ns 姑嫂树/nz 跨/v 铁路/n 立交桥/n 大/a 秀/ag “/w 绝活/n ”/w ，/w 上演/v “/w [空中/s 转体/vi]/nz ”/w 。/w 在/p 离/v 地面/n [15/m 米/q]/mq 高处/s 进行/vn 一侧/f 箱梁/nz 逆时针/d 转体/vi ，/w 箱梁/nz 跨越/v [京广/nz 铁路/n]/nz 和/cc [合/v 武/ag 铁路/n]/nz ，/w 与/cc [另一/m 侧/ng]/mq 的/ude1 箱梁/nz 最终/d 实现/v 全/a 桥/n 合龙/vi 。/w 据介绍/nz ，/w 两侧/f 的/ude1 桥梁/n 一个/mq 重达/nz [17300/m 吨/q]/mq ，/w 是/vshi 亚洲/ns 转体/vi 最/d 重/a 的/ude1 工程/n 。/w 一个/mq 重/a [13000/m 吨/q]/mq ，/w 通过/p 电脑/n 控制/vn 的/ude1 千斤顶/n 让/v 其/rz 在/p 空中/s 旋转/vi 。/w 图/n 为/p 武汉/ns 汉口/ns 姑嫂树/nz 跨/v 铁路/n 立交桥/n “/w [空中/s 转体/vi]/nz ”/w 完成/v 两侧/f 箱梁/nz 合龙/vi （/w 拼图/n 照片/n ）/w 。/w 中新社/nt 发/v 张畅/nr 摄/vg 
