人民网/nz 武汉/ns 1月15日/t 电/n （/w 雷诗婧/nr ）/w 14日/t ，/w 由/p [湖北省/ns 文联/nis]/nt 主办/v 的/ude1 大型/b [国画/n 长卷/n]/nz “/w 遗爱/nz 十二/m 景/ng ”/w 创/v [中国/ns 之/uzhi 最/d]/nz 暨/cc 2013/m “/w 湖北/ns 画家/nnt 画/v 湖北/ns ”/w 活动/v 成果/n 汇报会/n 在/p [湖北省/ns 文联/nis]/nt 隆重/ad 举行/v ，/w [湖北/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nto 、/w 省/n 文联/nis 领导/n 和/cc 省级/b 各/rz 文艺家/nnd 协会/nis 代表/nnt 及/cc 省/n 部分/n 著名/a 画家/nnt 70多人/m 与/cc 会/v 。/w 
长卷/n 为/p 纸/n 本/rz 重彩/n [青绿/b 山水/n]/nz ，/w 由/p [十二/m 段/q]/mq 连缀/v 而/cc 成/v ，/w 每/rz 段/q 以/p “/w 遗爱湖/nz 公园/n ”/w 一/m 景/ng 为/p 中心/nis ,/w [十二/m 段/q]/mq 表现/v 了/ule [十二/m 个/q]/mq 各具特色/bl 的/ude1 景点/n ，/w 独立/a 成/v 章/q ，/w 合/v 为/p 长卷/n ，/w 全长/n [66/m 米/q]/mq ，/w 纵/ng [1/m ./w 2/m 米/q]/mq ，/w 气势/n 恢弘/a ，/w 场景/n 浩瀚/z ，/w 创/vg 了/ule [当代/t 中国/ns]/nz [青绿/b 山水/n]/nz 之/uzhi 最/d 。/w 纵观/v 全/a 卷/q 内容/n ，/w 这/rzv 十二/m 景/ng 分别/d 是/vshi ：/w 首/q 段/q 遗爱/nz 清风/n ，/w [二/m 段/q]/mq 临/v 皋/ng 春晓/nz ，/w [三/m 段/q]/mq 东坡/ns 问/v 稼/ng ，/w [四/m 段/q]/mq [一蓑/nz 烟雨/n]/nz ，/w [五/m 段/q]/mq 琴岛/nz 望月/n ，/w 六段/nz 红梅/n 傲/a 雪/n ，/w [七/m 段/q]/mq 大洲/n 竹影/nz ，/w 八段/n 幽兰/nz 芳径/nz ，/w 九段/n 水/n 韵/n 荷香/nz ，/w 十段/nz 江柳遥/nr 村/n ，/w [十/m 一段/mq]/mq 霜叶/n 松风/nz ，/w 尾/ng 段/q 平湖/ns 落雁/nz 。/w 
画卷/n 的/ude1 表现/vn 形式/n ，/w 继承/v 了/ule 唐代/ns [青绿/b 山水/n]/nz 传统/n ，/w 虽然/c 仍/d 以/p 青绿/b 重彩/n 为/p 主调/nz ，/w 但/c 已有/v 新的/a 突破/v 和/cc 发展/vn 。/w 整体/n 风格/n 已/d 从/p 传统/n [青绿/b 山水/n]/nz 的/ude1 严谨/a 、/w 工整/a 、/w 细腻/a 的/ude1 [表现/v 手法/n]/nz 中/f 解放/v 出来/vf ，/w 趋向/v 于/p “/w 意/ng 从/p 工/n 出/vf ”/w 的/ude1 粗犷/a 豪放/a 之/uzhi 画风/n 。/w 用笔/d 率意/nz 而/cc 为/p ，/w 带有/v 强烈/a 行书/n 意味/n 的/ude1 笔法/n 更/d 增添/v 了/ule 线/n 的/ude1 质量/n 和/cc 自身/rr 的/ude1 [审美/vn 价值/n]/nz ，/w 并/cc 与/cc 西方/ns [现代/ntc 设计/vn 意识/n]/nz 相/d 融合/v ，/w 讲究/v 线/n 的/ude1 组织/n 和/cc 穿插/v ，/w 突出/a 了/ule [平面/n 构成/v]/nz 的/ude1 [视觉/n 效果/n]/nz ，/w 由此/d 将/d 古老/a 的/ude1 [青绿/b 山水/n]/nz 带入/v 现代/ntc 的/ude1 山水/n 的/ude1 [时代/n 气息/n]/nz 。/w 
“/w 遗爱/nz 十二/m 景/ng ”/w 创作/vn 完成/v 后/f ，/w 得到/v 全国/n 美术界/n 的/ude1 高度/d 评价/vn 。/w [中国/ns 美协/nis]/nt 主席/nnt 刘大为/nr 、/w 著名/a 评论家/nnt 孙克/nr 、/w 王镛/nr 、/w 尚辉/nr 、/w 贾德江/nr 等/udeng 都/d 称赞/v “/w 遗爱/nz 十二/m 景/ng ”/w 作为/p 现代/ntc [青绿/b 山水/n]/nz 长卷/n 样式/n ，/w 无论/c 在/p 整体/n 构图/vi 上/f 还是/c 在/p 写意/n 性/ng 上/f ，/w 还是/c 在/p 色彩/n 设置/v 上/f ，/w 都/d 达到/v 了/ule 内容/n 、/w [表现/v 手法/n]/nz 及/cc 意境/n 上/f 的/ude1 高度/d 统一/vn ，/w 可以/v 称/vn [中国/ns 之/uzhi 最/d]/nz 。/w 
在/p 成果/n 汇报/v 会上/n ，/w [湖北省/ns 国画/n 院/n]/nt 院长/nnt 陈迪和/nr 、/w 书记/nnt 李宁/ns 介绍/v 了/ule “/w 遗爱/nz 十二/m 景/ng ”/w 的/ude1 创作/vn 和/cc 开展/v “/w 湖北/ns 画家/nnt 画/v 湖北/ns ”/w 活动/vn 主要/b 情况/n 。/w [黄冈市/ns 文联/nis]/nt 主席/nnt 陈训金/nr 重点/n 介绍/v 了/ule 与/cc “/w 遗爱/nz 十二/m 景/ng ”/w 创作/vn 的/ude1 相关/vn 的/ude1 情况/n 。/w 与/cc 会/v 领导/n 向/p 省/n 图书馆/nis 、/w 省/n 美术馆/nis 、/w [武汉市/ns 美术馆/nis]/nt 和/cc 部分/n 大专院校/n 美术/n 院/n 图书馆/nis 等/udeng 美术/n 收藏/v 机构/n 的/ude1 代表/nnt 赠送/v 了/ule 《/w 遗爱/nz 十二/m 景/ng 》/w 画册/n 。/w 
据悉/v ，/w [北京/ns 工艺美术/n 出版社/nis]/nt 对/p 该书/r 在/p 全国/n 范围内/nz 推广/vn 工作/vn 将/d 陆续/d 展开/v 。/w 
