黄秋生/nr 否认/v 不/d [道德/n 行为/n]/nz 
为/p 顾及/v 黄秋生/nr 公众/n [人物/n 形象/n]/nz ，/w 其/rz 所属/n 的/ude1 经理人/nnt 公司/nis 英皇/nz 14日/t 傍晚/t 发出/v 公开/ad 声明/n ，/w 指/v 该/rz 报道/v 有/vyou 误导/v 之/uzhi 嫌/v ，/w 强烈/a 否认/v 黄秋生/nr 与/cc 魏璐/nr 进行/vn 过/uguo 不当/a 及/cc 不法/b 行为/n ，/w 该/rz 报道/v 只是/d 记者/nnt 自行/d 杜撰/v ，/w 所以/c 英皇/nz 及/cc 黄秋生/nr 保留/v 追究/vn [法律/n 责任/n]/nz 的/ude1 权利/n 。/w 
黄秋生/nr 经理人/nnt 霍汶希/nr 透过/v 短讯/n 回覆/nz ：/w “/w 我/rr 没什么/vl 要/v 补充/vn 的/ude1 ，/w 不过/c 那个/rz 女孩/n 是/vshi 演员/nnt 不是/c 北妹/nz ，/w 她/rr 和/cc 黄秋生/nr 合作/vn 过/uguo 拍戏/vi ，/w 这次/r 她/rr 来/vf 香港/ns ，/w 秋/tg 生/v 都/d 是/vshi 约/d 了/ule 片/q 商/vg 请/v 她/rr 吃饭/vi 。/w ”/w 黄秋生/nr 则/d 对/p 此事/r 称/v ：/w “/w 犯法/vi 是/vshi 好/a 严重/a 的/ude1 指控/vn ，/w 说/v 我/rr 有/vyou 不/d [道德/n 行为/n]/nz ，/w 那/rzv 还/d 不/d 报警/vn 要/v 偷拍/v ？/w 那/rzv 就是/v 协助/vn 犯罪/vn 哦/e ！/w ”/w 他/rr 明白/v 记者/nnt 要/v “/w 交差/vi ”/w ，/w 但/c 自己/rr 是/vshi 所属/n 经理人/nnt 公司/nis 的/ude1 资产/n ：/w “/w 幸好/d 那天/r 我/rr 没用/vi 纸巾/n 抹/v 鼻涕/n ，/w 如果/c 不然/c 会/v 被/pbei 人/n 捡/v 去/vf 化验/vn ，/w 还/d 不/d 知道/v 写出/v 点/qt 什么/ry 来/vf ！/w ”/w 问/v 有/vyou 否/vg 影响/vn 他/rr 与/cc 太太/n 感情/n ？/w 他/rr 答/v ：/w “/w 她/rr 批评/vn 那/rzv 辑/q 相/d 拍/v 得/ude3 差/a ！/w ”/w 虽然/c 他/rr 与/cc 魏璐/nr 划清/v 界线/n ，/w 不过/c [二/m 人/n]/mq 早/a 前/f 不时/d 在/p 微博/n 互动/vn ，/w 他/rr 更/d 留言/n 声称/v 对方/n 为/p “/w 摇滚/n 天/qt 团/n 的/ude1 女友/n ”/w ，/w 交情/n 非/b 浅/a 。/w 
