广东省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 14日/t 下午/t 15时/t 在/p 广州/ns 开幕/vi ，/w 备受/v 外界/n 关注/v 的/ude1 香港/ns 明星/nnd 周星驰/nr 如期/d 参会/vn 。/w 陈骥旻/nr 摄/vg 
广东省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 14日/t 下午/t 15时/t 在/p 广州/ns 开幕/vi ，/w 备受/v 外界/n 关注/v 的/ude1 香港/ns 明星/nnd 周星驰/nr 在/p 大会/n 开始/v 约/d [10/m 分钟/qt]/mq 前/f 亮相/vi ，/w 引发/v 大批/m 媒体/n 记者/nnt 围堵/vn 采访/v 。/w 陈骥旻/nr 摄/vg 
广东省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 14日/t 下午/t 15时/t 在/p 广州/ns 开幕/vi ，/w 备受/v 外界/n 关注/v 的/ude1 香港/ns 明星/nnd 周星驰/nr 在/p 大会/n 开始/v 约/d [10/m 分钟/qt]/mq 前/f 亮相/vi ，/w 引发/v 大批/m 媒体/n 记者/nnt 疯狂/a 围堵/vn 采访/v ，/w 甚至/d 有/vyou 记者/nnt 突破/v 安保/n 防线/n 尾随/v 周星驰/nr 进入/v 会场/n 内/f 。/w 
当天/t 下午/t 14时50分/t 许/v ，/w 一身/n 黑色/n 西服/n 的/ude1 周星驰/nr 出现/v 在/p [广州/ns 珠/ng 岛/n 宾馆/nis 珠/ng 岛/n 会/v]/nt 堂前/nz 。/w 周星驰/nr 最终/d 抵挡/v 不住/d 媒体/n 的/ude1 追逐/vn ，/w 在/p 会场/n 内/f ，/w 他/rr [面带/nz 笑容/n]/nz 与/cc 众多/a 记者/nnt 互动/vn 。/w 周星驰/nr 表示/v ，/w 他/rr 这次/r 主要/b 还是/c 过来/vf 学习/v 的/ude1 ，/w 希望/v 多/a 学/v 一些/mq ，/w 在/p 会场/n 他/rr 也/d 碰到/v 了/ule 不少/m 政协/nis 委员/nnt ，/w 有些/rz 还是/c 相识/vi 的/ude1 朋友/n ，/w 在/p 履/vg 职/ng 、/w 参政议政/vl 方面/n ，/w 他/rr 往后/t 应该/v 还/d 会/v 有/vyou 很多/m 学习/v 的/ude1 机会/n 。/w 
不过/c ，/w 当/p 有/vyou 记者/nnt 问/v “/w 周/qt 委员/nnt 学习/v 了/ule 两年/mq 的/ude1 政协/nis 知识/n 、/w 今年/t 有/vyou 没/d 新/a 收获/n ？/w ”/w 周星驰/nr 加以/vx 马上/d “/w 纠正/v ”/w 说/v ：/w “/w 怎么会/nz 是/vshi 两年/mq 呢/y ，/w 才/d 一年/mq 而已/y ”/w 。/w 
周星驰/nr 去年/t 新任/b [广东/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt ，/w 不过/c [广东省/ns 政协/nis]/nto 十一届/n 一次/mq 会议/n 他/rr 仅/d 花/n 半天/mq 时间/n 参会/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 他/rr 去年/t 在/p 参会/v 时间/n 安排/v 出/vf 了/ule 问题/n ，/w 今年/t 才/d 是/vshi 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 “/w 第一次/mq ”/w 参会/vn ，/w 他/rr 会/v 认真/ad 对待/v ，/w 将/d 提出/v 与/cc 电影/n 文化/n 相关/vn 的/ude1 提案/n 。/w 
不过/c 对于/p 本届/r 政协/nis 会/v 是否/v 全程/n 参加/v 的/ude1 问题/n ，/w 周星驰/nr 的/ude1 回答/vn 显得/v 十分/d 含糊/a 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 参会/v 时间/n 方面/n 要/v 问/vn 帮/v 我/rr 安排/v 的/ude1 人/n ，/w [具体/a 情况/n]/nz 他/rr 也/d 不大/d 清楚/a ”/w 。/w 
谈到/v 成为/v [广东/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 的/ude1 过程/n ，/w 周星驰/nr 说/v ，/w “/w 有/vyou 机会/n 当然/d 希望/v 尝试/vn 一下/mq ”/w 。/w 他/rr 称/v 会/v 以/p 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 身份/n ，/w 做/v 力所能及/al 的/ude1 事情/n ，/w 他/rr 肯定/v 会/v 把/pba 自己/rr 知道/v 的/ude1 东西/n 和/cc 想法/n 拿出/v 来/vf 与/cc 大家/rr 分享/v 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 在/p 会场/n 内/f ，/w 不少/m 政协/nis 委员/nnt 也/d 变身/nz “/w 追星族/n ”/w ，/w 纷纷/d 上前/vi 与/cc 周星驰/nr 握手/vi 寒暄/v 、/w 合影/vi ，/w 周星驰/nr 也/d 主动/ad 与/cc 邻座/n 委员/nnt 打招呼/vi 。/w 
开幕/vi 大会/n 结束/v 后/f ，/w 周星驰/nr 依然/d 是/vshi 最/d 受/v 媒体/n 追捧/v 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 。/w 最终/d 在/p 大批/m 记者/nnt 拥簇/v 下/f 和/cc 喧嚣/vi 声/qv 中/f ，/w 周星驰/nr 缓步/d 走出/v 了/ule 珠/ng 岛/n 会堂/n 大门/n 。/w 而/cc 在/p 接下来/vl 的/ude1 [会议/n 议程/n]/nz 中/f ，/w 周星驰/nr 并未/d 透露/v 自己/rr 的/ude1 行程/n 安排/v 。/w (/w 程景伟/nr 陈启任/nr 奚婉婷/nr )/w 
