人民网/nz 武汉/ns 1月15日/t 电/n （/w 揭兴旺/nr ）/w 今天/t 早上/t ，/w 迷雾/n 茫茫/z ，/w [寒气/n 刺骨/z]/nz 。/w [武汉/ns 三星/ntc 建工/nnd 集团/nis]/nt 总经理/nnt 夏正平/nr 受/v 董事长/nnt 刘桂球/nr 之/uzhi 托/v ，/w 专程/d 从/p 武汉/ns 压载/nz 着/uzhe 一辆/mq 装满/v 有/vyou 鱼/n 、/w 羊/n 、/w 猪肉/nf 、/w 食油/n 、/w 木耳/nf 等/udeng 计/vi 1.5万元年/t 货车/n ，/w 驶进/v 老/a 苏区/n [新洲区/ns 凤凰镇/ns 福利院/nis]/nt 。/w 随同/v 赶往/v 该院/r 的/ude1 还有/v 本地/rzs 生辉/v 金属/n 、/w 永/d 达/v 机械/n 、/w 绿洲/n 源/ng 三/m 企业/n 分/qt 別/nz 捐资/v [1/m 万元/q]/mq ，/w 新/a 凰/ng 农业/n 和/cc 人/n 社/n 中心/nis 分别/d 捐资/v [6000/m 元/q]/mq 、/w [2000/m 元/q]/mq 。/w 
年/qt 近/a 七旬/n 老人/n 程正堂/nr 看到/v 拖/v 来/vf 的/ude1 年/qt 货/n 和/cc 捐款/vi 十分/d 激动/a ，/w 一人/mq [鼓起/v 勇气/n]/nz 驼/ng 起/vf 半/m 皮/n 猪肉/nf 就/d 往/p 食堂/n 走/v ，/w 边/k 走边/n 说/v ：/w “/w 今年/t 又/d 要/v 过/uguo 上/f 一个/mq 丰盛/a 年/qt 哦/e ！/w 真是/d 感谢/v 党/n 的/ude1 政策/n 好/a ，/w 企业家/nnt 的/ude1 心肠好/nz 哦/e ，/w 使/v 我们/rr 这些/rz 孤老/n 不/d 孤/ag 。/w ”/w 
凤凰镇/ns 毗邻/vi 红安/ns 、/w 麻城/ns ，/w 是/vshi 一个/mq [革命/vn 老区/n]/nz 。/w 这里/rzs ，/w 曾经/d 为/p 新中国/nz 建立/v 作出/v 了/ule 无私/b 的/ude1 奉献/vn ，/w 创造/v 了/ule 无数/m 可歌可泣/vl 的/ude1 革命/vn 业绩/n 。/w 也/d 是/vshi 武汉/ns “/w 十大/mq 贫困/a 乡镇/n ”/w 之一/rz ，/w 农民/nnt 年平均/nz 收入/n 较低/d 。/w 这些/rz 企业/n 毎/nz 年/qt 在/p 企业/n 临近/v 放假/vn 前/f ，/w 首先/d 都/d 要/v 考虑到/v 如何/ryv 帮/v 福利院/nis 的/ude1 孤寡老人/n 和/cc 社会上/nz 的/ude1 孤儿/n 们/k 做/v 一件/mq 实事/n ，/w 使/v 他们/rr 同样/d 能/v 过/uguo 上/f 一个/mq 快乐/a 幸福/a 的/ude1 春节/t 。/w 三星/ntc 建工/nnd 2012/m 年产值/n 达到/v [50/m 个/q]/mq 亿/m ，/w 是/vshi 全省/n 建筑业/n [综合/vn 实力/n]/nz [20/m 强/a]/mq 企业/n 之一/rz ，/w 近/a 十年/mq 在/p 企业/n 飞速/d 发展/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 该/rz 企业/n [十分/d 重视/v]/nz 社会/n [公共/b 福利/n]/nz 事业/n ，/w 先后/d 捐资助学/nz 慰问/v 孤老/n 达/v 2000多万元/m ，/w 被/pbei [区/n 人民政府/nis]/nt 授予/v “/w 爱心/n 企业/n ”/w 。/w 
