[石家庄/ns 站/vi]/nz 今年/t 春运/n 客流/n 将/d 呈现/v 新的/a 特点/n ：/w 节前/f 春运/n 开始/v 时/ng 恰逢/v [大中专/n 院校/n]/nz 放假/vi ，/w 学生/nnt 流/v 、/w 务工/v 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 高度/d 重叠/vi ，/w 使/v 节前/f 客流/n 高峰/n 提前/vd 到来/vi ，/w 预计/v 进入/v 春运/n 期间/f 客流/n 将/d 迅速/ad 攀升/v 形成/vn 高峰/n ，/w 且/c 高峰/n 日/b [持续/vd 时间/n]/nz 较长/d 。/w 
据/p 预计/v ，/w 2014年/t 春运/n [石家庄/ns 站/vi]/nz 将/d 发送/v 旅客/n [296/m 万/d]/mq 人/n ，/w 下车/vi 旅客/n 328万人/m ，/w 总/b 办理/v 旅客/n [646/m 万/d 人/n]/mq ，/w 与/cc 2013年/t 春运/n 相比/vi ，/w 分别/d 增长/v 14%/m 、/w 15%/m 和/cc 15%/m 。/w 
节前/f ，/w 学生/nnt 放假/vi 客流/n 将/d 形成/v 第一个/mq 高峰/n ，/w 1月18/t 、/w 19日/t ，/w 预计/v [石家庄/ns 站/vi]/nz 每日/r 旅客/n 发送量/n 在/p [7/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 以上/f 。/w 探亲/vi 、/w 经商/vi 客流/n 将/d 形成/v 第二个/mq 高峰/n ，/w 1月27/t 、/w 28日/t ，/w 预计/v 每日/r 旅客/n 发送量/n [8/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq 以上/f 。/w 
为/p 应对/v 春运/n 客流/n 高峰/n ，/w [石家庄/ns 站/vi]/nz 春运/n 期间/f 临客/n 增加/v [32/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 其中/rz 高铁/nz [6/m 对/p]/mq ，/w 普/ag 速/ag [26/m ./w 5/m 对/p]/mq 。/w [石家庄/ns 北站/nis]/nt 春运/n 开行/v [1/m 对/p]/mq 临客/n 。/w （/w 通讯员/nnt 曹周旋/nr 记者/nnt 王成果/nr ）/w 
