原/b 标题/n ：/w 台湾/ns [年终/t 奖金/n]/nz 知/v 多少/ry 
再/d 过/uguo 半个月/mq 就是/v 农历/n 春节/t ，/w 忙碌/a 了/ule 一年/mq ，/w 台湾/ns 从/p 高官/nnt 显贵/n 到/v 普通/a 上班族/n ，/w 大家/rr 最/d 关心/v 的/ude1 ，/w 莫过于/vl [年终/t 奖金/n]/nz 了/ule 。/w 近日/t 在/p “/w 立法院/nz ”/w 的/ude1 院/n 会上/n ，/w 有/vyou 绿营/nz “/w 立委/j ”/w 提议/v 删除/v 马英九/nr 及/cc 部门/n 首长/nnt 年终/t 工作/vn 奖金/n 等/udeng [绩效/n 预算/n]/nz ，/w 遭/v 国民党/n 团/n 封杀/v 处理/vn 。/w 依/v 规定/n ，/w 马英九/nr 年终奖/n 和/cc 往/p 年/qt 一样/uyy ，/w 可以/v 拿到/v [69/m ./w 345/m 万元/q]/mq （/w 新台币/nz ，/w 下同/vi ）/w 。/w 
公务员/nnt ，/w [年终/t 奖金/n]/nz 照/v 拿/v 
台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 台/q “/w 行政院/nis ”/w 、/w “/w 立法院/nz ”/w 、/w “/w 监察院/nis ”/w 、/w “/w 考试院/nis ”/w 、/w “/w 司法院/nz ”/w 等/udeng “/w 五院/nz ”/w 负责人/nnt 的/ude1 年终奖/n ，/w 可/v 拿到/v [54/m 万元/q]/mq 左右/f ；/w “/w 部长/nnt ”/w 们/k 可/v 领/v 一个/mq 半月/t 月薪/n 的/ude1 [年终/t 奖金/n]/nz ，/w 约/d [28/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w “/w 政务/n 次/qv 长/a ”/w [年终/t 奖金/n]/nz 为/p [24/m ./w 75/m 万元/q]/mq 。/w 不过/c ，/w 同样/d 是/vshi 高阶/nz 公务员/nnt ，/w 所谓/v [冰火/nz 两重天/nz]/nz ，/w 待遇/n 各/rz 不同/a 。/w “/w 检察/b 总长/nnt ”/w 黄世铭/nr 的/ude1 年终奖/n 是/vshi 彻底/ad 泡汤/vi 了/ule ，/w 被/pbei 他/rr 惹恼/v 的/ude1 蓝绿/nz “/w 立委/j ”/w 高度/d 一致/a [通过/p 决议/n]/nz ，/w 删除/v 他/rr 的/ude1 [43/m ./w 1/m 万元/q]/mq [年终/t 奖金/n]/nz 。/w 
“/w [行政院/nis 主计/nz 处/n]/nt ”/w 年初/t 预测/v 台湾/ns 2013年/t [经济/n 增长率/n]/nz 为/p 3.59%/m ，/w 最终/d 却/d 连/ulian “/w 保/v 2/m ”/w 都/d 存疑/v 。/w 可/v 无论/c 经济/n 成长/vi 目标/n 是否/v 达到/v ，/w 台湾/ns 一般/ad 公务员/nnt 的/ude1 年终奖/n 不/d 受/v 影响/vn 。/w 台/q “/w 行政院/nis ”/w 和/cc “/w 铨叙部/nz ”/w 负责人/nnt 近日/t 在/p “/w 立法院/nz ”/w 备/v 询/vg 时/ng 说/v ，/w [公务/n 人员/n]/nnt [年终/t 奖金/n]/nz 固定/a 1.5个月/t ，/w 合计/v [年终/t 奖金/n]/nz 与/cc 考绩/v 奖金/n ，/w 最高/a 可/v 领/v 2.5个月/t 。/w 
台湾/ns [经济/n 增长率/n]/nz “/w 保/v 2/m ”/w 无望/vi ，/w 官员/nnt 却/d 照/v 领/v 年终奖/n ，/w 公务员/nnt 成为/v 民众/n 声讨/v 的/ude1 目标/n 。/w 目前/t 已有/v 两名/mq “/w 部长级/b ”/w 官员/nnt 被/pbei 砍掉/v 一半/m 的/ude1 年终奖/n 。/w 台/q “/w 立法院/nz [经济/n 委员会/nis]/nis ”/w 通过/p 提案/n ，/w 将/d “/w 经济部长/nnt ”/w 张家/nz 祝/v 2013年/t [年终/t 奖金/n]/nz 砍掉/v 一半/m ，/w 其余/rz 一半/m 冻结/v ，/w 未来/t 必须/d 连续/a 两季/n GDP/x 增长/v 超过/v 3%/m ，/w 或/c 连续/a 两个月/mq 失业率/n 低于/v 4%/m ，/w 才能/n 向/p “/w 立法院/nz ”/w 专案/n 报告/n 申请/v 解冻/vn 。/w 随后/d “/w 立法院/nz ”/w 比照/v 给/p 张家/nz 祝/v “/w 待遇/n ”/w ，/w 删减/v 了/ule “/w 经建会/nr 主委/nnt ”/w 管中闵/nz 一半/m 的/ude1 年终奖/n ，/w 另一半/mq 同样/d 予以/vx 冻结/v 。/w 
差别/n 大/a ，/w 有人/r 欢喜/v 有人/r 愁/v 
与/cc 公务员/nnt 相比/vi ，/w 普通/a 上班族/n 苦/a 得/ude3 多/a 。/w 辛辛苦苦/z 忙活/vi 一年/mq ，/w 普通/a 上班族/n 到底/d 能/v 拿到/v 多少/ry 年终奖/n ？/w 在/p 台湾/ns ，/w 鼎泰丰/nz 员工/n 年终奖/n 最高/a 可/v 拿到/v 20个月/t ，/w 看得/v 人/n 眼红/v 。/w 其实/d ，/w 2013年/t 台湾/ns 总体/n [经济/n 状况/n]/nz 不/d 佳/a ，/w 岛内/s 机构/n 调查/vn 显示/v ，/w 多数/a 企业/n 的/ude1 员工/n 可能/v 只能/v 拿到/v 微薄/a 年终奖/n 。/w 
前些年/t ，/w 台湾/ns 企业/n 员工/n 的/ude1 年终奖/n 多达/v [6/m 个/q]/mq 月工资/n 的/ude1 情况/n 并不/d 少见/a ，/w 然而/c ，/w 这几年/mq 经济/n 的/ude1 持续/vn 低迷/a ，/w 他们/rr 的/ude1 年终奖/n 也/d 少/a 得/ude3 可怜/v 。/w 台湾/ns yes123/x 求职网/nz 2013年12月/t 公布/v 的/ude1 调查/vn 结果/n 显示/v ，/w 台湾/ns 有/vyou 33.1%/m 的/ude1 上班族/n 预估/v 今年/t 领/v 不到/v [年终/t 奖金/n]/nz 。/w 
根据/p 104/m [人力/n 银行/nis]/nz 2013年12月/t 公布/v 的/ude1 [年终/t 奖金/n]/nz 调查/v 结果/n ，/w 2013年/t 台湾/ns 平均/a 年终奖/n 1.16个月/t 月薪/n ，/w 仅/d 比/p 上/f 一年/mq 略/d 高/a 0.05个月/t 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 受惠/vi 于/p 大陆/ns 游客/n 赴/v 台/q 观光/vn 政策/n 逐步/d 开放/v ，/w 台湾/ns 相关/vn [行业/n 板块/n]/nz 薪/ng 情/n 看涨/vi 。/w [旅游/vn 休闲/vn]/nz 业/ng 的/ude1 [年终/t 奖金/n]/nz 连/ulian 涨/vi 3年/t ，/w 从前/t 两年/mq 的/ude1 0.57个月/t 、/w 0.86个月/t ，/w 达到/v 2013年/t 的/ude1 0.95个月/t 。/w 2013年/t 台湾/ns 出境/vi 人数/n 可望/v 超过/v [1100/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 赴/v 台/q 观光客/n 也/d 超过/v [800/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 带动/v 航空业/nz 景气/a ，/w 华航/nr 的/ude1 [年终/t 奖金/n]/nz 约/d 3个月/t ，/w [长/a 荣/ag 航空/n]/nz 不少/m 于/p 2个月/t 。/w 
台湾/ns 公营事业/n 单位/n [年终/t 奖金/n]/nz 依旧/z 旱涝保收/n ，/w 豪气/n 不/d 减/v 往/p 年/qt 。/w 他们/rr 的/ude1 职工/nnt 最高/a 可/v 拿/v 4.4个月/t ，/w 获/v 评为/v 特优/nz 者/k 更/d 可/v 多/a 拿/v 0.2个月/t ，/w 即/v 整体/n 奖金/n 可达/nz 4.6个月/t 之/uzhi 多/a ，/w 羡/vg 煞/ag 不少/m 民众/n 。/w 
