近日/t ，/w 河北省/ns 邢台/ns 正式/ad 给/p 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 上/f 牌照/n 。/w 邢台市/ns 暂/d 设/v 两个/mq 上/f 牌照/n 的/ude1 场所/n ，/w 分别/d 是/vshi [邢台县/ns 交警/nnd 大队/nis 车管所/nis]/nt 和/cc [清河县/ns 交警/nnd 大队/nis 车管所/nis]/nt 。/w 1月21日/t 后/f ，/w 邢台市/ns 将/d 按规定/nz 对/p 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 无/v 牌/n 无证/nz 上/f 路/n 进行/vn 处罚/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 从/p [邢台市/ns 公安/n 交警/nnd 支队/nis]/nt 获悉/v 的/ude1 。/w 
根据/p 《/w 邢台市/ns 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 登记/v 规定/n 》/w ，/w 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 是/vshi 指/v 以/p [铅酸/n 电池/n]/nz 、/w 锂电池/gc 等/udeng 为/p 动力/n ，/w 最大/gm 时速/n 不/d 超过/v [60/m km/x]/mq //w h/x 的/ude1 [四/m 轮/qv]/mq 纯/a [电动/b 轿车/n]/nz 和/cc [电动/b 货车/n]/nz 。/w 为/p 方便/a 市民/n 办理/v 相关/vn 手续/n ，/w 邢台市/ns 简化/v 了/ule 注册/vn 登记/v 流程/n 。/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 市民/n 只需/v 携带/v 车辆/n 出厂/vi 合格证/n 、/w 购车/v 发票/n 、/w [车辆/n 购置税/nz]/nz 、/w [身份/n 证明/v]/nz 和/cc [第三者/n 强制险/nz]/nz 保险单/n ，/w 就/d 可以/v 进行/vn 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 注册/vn 登记/vn ，/w 申领/v 牌照/n 及/cc 行驶证/nz 。/w 
“/w 为/p 低速/d [电动/b 汽车/n]/nz 上/f 牌照/n ，/w 是/vshi 邢台市/ns 的/ude1 一项/mq 创新/vi 之/uzhi 举/v ，/w 在/p 全省/n 范围内/nz 尚属/nz 首例/n 。/w ”/w [邢台市/ns 公安/n 交警/nnd 支队/nis 宣传科/nis]/nt 副科长/nnt 黄鹏/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w “/w 下/f 一步/mq ，/w 我们/rr 将/d 根据/p 前期/f 办理/v 情况/n ，/w 择时/nz 在/p 全市/n 各县/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 全部/m 设立/v 上/f 牌照/n 场所/n 。/w 此外/c ，/w 电动车/n 牌号/n 不/d 采取/v 摇/v 号/q 的/ude1 措施/n ，/w 而是/c 根据/p 申办/v 的/ude1 次序/n ，/w 依次/d 发放/v 车牌号/nz 。/w ”/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 杨明静/nr 记者/nnt 潘文静/nr ）/w 
