甘肃/ns [天水/ns 花/n 牛/n 苹果/nf]/nz 近日/t 因/p 网络/n 直营店/nis “/w 潘苹果/nr ”/w [一炮/nz 走红/vi]/nz 。/w 13日/t ，/w “/w 潘苹果/nr ”/w 进驻/v 北京/ns 望京/nz 某/rz 超市/nis ，/w 名人/n 潘石屹/nr 代言/v 并/cc 推广/vn 其/rz 老家/n 甘肃/ns 天水/ns 的/ude1 苹果/nf 正式/ad “/w 落地/vi ”/w 。/w 从/p 微电影/nz 宣传/vn 到/v 网络/n 开/v 直营店/nis ，/w 潘石屹/nr 帮助/v 家乡/n 的/ude1 果农/nnd 开辟/v 了/ule 一条/mq 新的/a 苹果/nf 致富经/nz ，/w 甘肃/ns 天水/ns 借/v “/w [名人/n 效应/n]/nz ”/w 营销/vn 农产品/n 也/d 得到/v 广泛/a 关注/v 。/w 
潘石屹/nr ，/w 甘肃/ns 天水/ns 人/n ，/w 地产/n 界/n 大腕/n ，/w SOHO/x 中国/ns 董事长/nnt 。/w 具有/v 1662万/m [微博/n 粉丝/nf]/nz 的/ude1 潘石屹/nr 近年/t 持续/vd 活跃/a ，/w 备受/v 外界/n 关注/v 。/w 
14日/t ，/w 记者/nnt 从/p “/w 潘苹果/nr ”/w 官方/n 直营/vn 网店/nz 看到/v ，/w 主打/v “/w 乡情/n 牌/n ”/w 的/ude1 宣传/vn 语/ng “/w 情/n 系/v 家乡/n 父老/n ，/w 难忘/a 童年/t 味道/n ”/w 十分/d 醒目/a 。/w 潘石屹/nr 将/d 浓浓的/z 家乡/n 情/n 融入/v 到/v “/w 潘苹果/nr ”/w ，/w 通过/p 自己/rr “/w 一份/mq 乡情/n ，/w 一份/mq 儿/ng 时/ng 的/ude1 记忆/n ”/w 向/p 全国/n 推介/v 甘肃/ns [天水/ns 花/n 牛/n 苹果/nf]/nz 。/w 此外/c ，/w 潘石屹/nr 本人/rr 俏皮/a 造型/n 手/n 捧/v 苹果/nf 图片/n 引人注目/vl 。/w 
14日/t ，/w 潘苹果/nr [品牌/n 营销/vn]/nz 负责人/nnt 贾福昌/nr 接受/v 中新网/nz 记者/nnt 采访/v 称/vn ，/w 潘石屹/nr 一直/d 想/v 给/p 家乡/n 人民/n 办/v 点/qt 实事/n 。/w “/w 把/pba 我们/rr 家乡/n 的/ude1 苹果/nf 推出/v 去/vf ，/w 他/rr 一直/d 有/vyou 这个/rz 情怀/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 潘石屹/nr 不但/c 为/p 家乡/n 苹果/nf 无偿/d 代言/v ，/w 还/d 将/d 免费/vd 提供/v 商铺/n ，/w “/w 潘苹果/nr ”/w 实体店/nz 有望/v 将/d 在/p 银河/ns SOHO/x 亮相/vi 。/w 今后/t 还/d 将/d 在/p 全国/n 进驻/v 各/rz 大/a 超市/nis 或/c 开/v 多家/mq 实体店/nz 。/w 从/p 官网/n 公布/v 的/ude1 几类/n 套餐/n 来看/u ，/w 价格/n 似乎/d 也/d 不/d 便宜/a 。/w 贾福昌/nr 称/v ，/w 销售/vn 火爆/a 超过/v 预期/vn 。/w 该/rz 网站/n 也/d 显示/v 是/vshi 缺货/vi 。/w 
贾福昌/nr 说/v ，/w 以前/f [天水/ns 花/n 牛/n 苹果/nf]/nz 虽然/c 有名气/nz ，/w 但/c 收入/n 不/d 保障/vn ，/w 尤其/d 进/vf [高端/nz 市场/n]/nz 困难重重/vl 。/w “/w 潘石屹/nr 这/rzv 一/m 吆喝/v ，/w 一下/mq 把/pba 我们/rr 的/ude1 牌子/n 打/v 出去/vf 了/ule ，/w 都/d 卖完/nz 了/ule ”/w 。/w 
14日/t ，/w 初步/d 尝/v 到/v 甜头/n 的/ude1 甘肃/ns 天水/ns 果农/nnd 逯堂/nr 在/p 参加/v 甘肃/ns “/w 两会/n ”/w 时/ng 称/v ，/w “/w 潘苹果/nr ”/w 不仅/c 让/v 乡亲们/nz 销售/v 苹果/nf 的/ude1 路/n 拓宽/v 了/ule ，/w 也/d 得到/v 了/ule 实实在在/z 的/ude1 实惠/an ，/w 更是/d 转变/v 了/ule 当地/s 果农/nnd 传统/n 市场/n 交易/vn 的/ude1 观念/n 。/w 现在/t ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 果农/nnd 都/d 开始/v 学起/nz 了/ule [网络/n 营销/vn]/nz 。/w 
农逯堂/nr 说/v ，/w 现在/t 农村/n 有些/rz 农户/n 也/d 拉/v 上/f 了/ule 宽带/n ，/w 慢慢/d 掌握/v 了/ule 电脑/n 的/ude1 操作/vn 方法/n ，/w 农闲/b 时/ng 通过/p 上网/v 了解/vn 和/cc 寻求/v 商机/n 。/w “/w 潘石屹/nr 给/p 我们/rr 农民/nnt 一个/mq 销售/v 苹果/nf 的/ude1 平台/n ，/w 把/pba 苹果/nf 推出/v 去/vf ，/w 也/d 带动/v 了/ule 农民/nnt 致富/vi 的/ude1 新途径/nz 。/w ”/w 
此外/c ，/w 潘石屹/nr 在/p 微博/n 上/f 推销/v 其/rz 冠名/vn 的/ude1 “/w 潘苹果/nr ”/w ，/w 成为/v 其/rz 家乡/n 甘肃/ns 天水市/ns 的/ude1 [花/n 牛/n 苹果/nf]/nz 公益/n 代言人/nnt 。/w “/w 潘苹果/nr ”/w 也/d 成为/v 继/vg “/w 褚橙/nr 柳/ng 桃/nf ”/w 之后/f ，/w 国内/s 企业家/nnt 再度/d 涉足/v 农业/n 领域/n 的/ude1 又/d 一/m 新/a 品牌/n 。/w 
