人民网/nz 悉尼/ns 1月15日/t 电/n 近日/t ，/w 悉尼/ns 城铁/nz 部门/n 发布/v 消息/n ，/w 超过/v 60%/m 的/ude1 悉尼/ns 列车/n 清洁工/nnt 已/d 递交/v 了/ule 离职/vi 申请/v ，/w 此举/rzv 引发/v 了/ule 外界/n 对/p 今后/t 铁路/n 保洁/b 质量/n 的/ude1 担忧/vn ，/w 凸显/v 其/rz 背后/f 令人/v 意气/n 消沉/a 的/ude1 职场/n 文化/n 。/w 有/vyou 评论/n 称/v ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 多年/mq 以来/f 的/ude1 私有化/vn 运营/vn 改革/v 方案/n ，/w 是/vshi 造成/v 这/rzv 轮/qv 大/a 范围/n 离职/vi 的/ude1 主因/n ，/w 它/rr 使/v 很多/m 清洁/a 员工/n 丧失/v 了/ule 对/p 未来/t 的/ude1 信心/n 。/w 
据/p 《/w [悉尼/ns 先驱/n 晨报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [新/a 南/b 威尔士/ns 州/n]/ns 交通/n 厅长/nnt 贝瑞/nr 吉克莲/nr 于/p 2013年9月/t 对外/vn 发布/v 了/ule 新的/a 改革/v 计划/n ，/w 称/v 铁路/n 保洁/b 部门/n 会/v 裁员/vn [150/m 人/n]/mq ，/w 随即/d 引发/v 大规模/b 离职/vi 潮/n 。/w 700多名/m 清洁工/nnt 中/f ，/w 有/vyou 近/a [430/m 名/q]/mq [申请/v 辞职/vi]/nz ，/w 这/rzv 其中/rz 包括/v 近/a 九成/nz 的/ude1 [管理/vn 人员/n]/nnt 。/w 为/p 应/v 对此/d 状况/n ，/w 悉尼/ns 市政府/n 承诺/vn 提高/v 对/p 离职/vi 人员/n 的/ude1 偿付/vn ，/w 依据/n 其/rz 任职/v 时/ng 长/a ，/w 按照/p 每年/r 补偿/vn [3/m 周/qt]/mq 遣散费/n 的/ude1 标准/n 进行/vn 补贴/n ，/w 上限/n 为/p [64/m 周/qt]/mq 。/w 
[悉尼/ns 公交/b 协会/nis]/nt 的/ude1 发起人/n 莫里森/nrf 称/v ，/w “/w 改革/vn 疲劳/an ”/w 是/vshi 本次/r 事件/n 的/ude1 主因/n 。/w “/w 员工/n 们/k 在/p 近/a 三年/t 来/vf 都/d 要/v 面对/v 频繁/a 的/ude1 变动/vn 、/w 人员/n 短缺/vi 和/cc 地铁/n 私有化/vn 的/ude1 威胁/vn ，/w 他们/rr 受够/nz 了/ule 。/w ”/w 
报道/v 称/vn ，/w 卫生/an 环境/n 糟糕/a 一直/d 是/vshi 悉尼/ns 城铁/nz 最/d 受/v 诟病/n 的/ude1 问题/n 。/w 数据/n 指出/v ，/w 2013年/t 针对/p 此/rzs 问题/n 的/ude1 投诉/vn 数量/n 为/p [1967/m 起/vf]/mq ，/w 较/d 去年/t 上涨/vi 2%/m 。/w 贝瑞/nr 吉克莲/nr 厅长/nnt 称/v ，/w 政府/nis 打算/v 引入/v 新的/a 商业/n 保洁/b 标准/n ，/w 并/cc 发起/v 数次/m 地铁/n 大扫除/v 行动/vn 。/w “/w 不过/c ，/w 就此/d 认定/v 地铁/n 将/d 如同/v 乘客/n 想象/v 的/ude1 那/rzv 般/uyy 干净/a 无异于/v 自欺欺人/vl ”/w 。/w 
工党/nis 交通/n 事务/n 发言人/nnt 夏普/ntc 指出/v ，/w 此举/rzv 更/d 像/v 是/vshi 压缩/v 成本/n 而/cc 非/b 提高/v 保洁/b 质量/n 。/w （/w 实习生/nnt 陈奕冲/nr ）/w 
