人民网/nz 武汉/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w 2014年/t 是/vshi 中国/ns 落实/v 全面/ad 深化改革/v 第一年/t 。/w 明日，2014年/t 湖北省/ns “/w 两会/n ”/w 将/d [拉开/v 序幕/n]/nz ，/w [会议/n 议题/n]/nz 将/d 围绕/v 湖北/ns 如何/ryv 谋划/v 全面/ad 深化改革/v 展开/vn 。/w 
2014年/t 湖北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 和/cc 政协/nis 湖北省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 1月16日/t —/w 22日/t 在/p 武汉/ns 召开/v 。/w [会议/n 议题/n]/nz 将/d 围绕/v 湖北/ns 全面/ad 深化改革/v 、/w “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 等/udeng 主题/n ，/w 并/cc 审议/v 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n 》/w 。/w 
人民网/nz 记者/nnt 将/d 全程/n 报道/v 湖北/ns “/w 两会/n ”/w 动态/n 和/cc 精神/n ，/w 带着/vn 百姓/n 和/cc 网友/n 的/ude1 心声/n 和/cc 意见/n 上/f “/w 两会/n ”/w ，/w 并/cc 邀请/v 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 回应/v 老百姓/n 和/cc 网友/n 关注/v 的/ude1 问题/n ，/w 为/p 您/rr 呈现/v 精彩/a 、/w 生动/a 的/ude1 “/w 两会/n ”/w 报道/v 。/w 
