(/w 原文/n 配/v 图/n )/w 
据/p [俄罗斯/nsf 之/uzhi 声/qv]/nz 网站/n 报道/v ，/w [俄罗斯/nsf 国防部/nt]/nt 代表/nnt [当地/s 时间/n]/nz 14日/t 表示/v ，/w 中/f 俄/b 军舰/n 通过/p 参与/v 在/p 地中海/nsf 上/f 的/ude1 叙利亚/nsf 化学武器/n 运输/vn ，/w 于/p 史上/d 首次/m 在/p [军事/n 行动/vn]/nz 中/f 合作/vn 。/w 
1月7日/t ，/w 俄罗斯/nsf [导弹/n 巡洋舰/n]/nz “/w 彼得大帝/n ”/w 号/q 和/cc 中国/ns [导弹/n 护卫舰/n]/nz “/w 盐城/ns ”/w 号/q 为/p 携带/v 首批/n 叙利亚/nsf 化武/n 的/ude1 丹麦/nsf “/w 阿尔克·富/nrf 图拉/ns ”/w 号/q 护航/vi 。/w 
[俄罗斯/nsf 国防部/nt]/nt 声明/n 称/v ，/w 相关/vn 任务/n 在/p 中/f 俄海军/nt 的/ude1 [密切/ad 合作/vn]/nz 下/f 被/pbei [顺利/ad 完成/v]/nz 。/w 俄罗斯/nsf 巡洋舰/n “/w 彼得大帝/n ”/w 号/q 目前/t 在/p 地中海/nsf 指定/v 区域/n ，/w 以/p 确保/v 叙利亚/nsf 化武/n 进一步/d 运出/v 的/ude1 安全性/n 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 7日/t 下午/t ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt “/w 盐城/ns ”/w 舰/ng 将/d 运输/v 首批/n 叙/b 化学武器/n 的/ude1 外国/n 商船/n 安全/an 护送/v 到/v 了/ule 预定/v 海域/n ，/w 中国/ns 军舰/n 执行/v 首批/n 叙/b 化武/n 海运/vn 护航/vi 任务/n 圆满完成/v 。/w 此外/c ，/w 据/p 中国/ns 常驻/v 联合国/nt 代表/nnt 刘结一/nr 介绍/v ，/w 中方/n 选派/v 了/ule 多/a 名/q 专家/nnt 参与/v 叙/b 化武/n 核查/vn 和/cc 销毁/v 工作/vn ，/w 捐赠/v 了/ule 相关/vn 医疗/n 和/cc 安保/n [监控/vn 设备/n]/nz 。/w （/w 编辑/nnt 田宏/nr [责任/n 编辑/nnt]/nnt 张兰/nr ）/w 
