据/p 了解/v ，/w 自从/p 美国/nsf [康复/vn 治疗/vn]/nz 回国/vi 后/f ，/w 刘翔/nr 就/d 一直/d 在/p 上海/ns 的/ude1 [东方/s 绿/a 舟/n]/nz [训练/vn 基地/nis]/nz 进行/vn 漫长/a 的/ude1 [康复/vn 训练/vn]/nz 。/w 由于/p 两次/mq 手术/n ，/w 刘翔/nr 团队/n 对于/p 他/rr [正式/ad 开始/v]/nz [专项/b 训练/vn]/nz 一直/d 格外/d 谨慎/a ，/w 去年/t 11月/t ，/w 刘翔/nr 在/p 医院/nis 进行/vn 了/ule 一次/mq 脚部/nz 详细/a 检查/vn ，/w 结果/n 发现/v 他/rr 跟腱/nz 手术/n 的/ude1 地方/n 有/vyou 个/q 小/a 阴影/n ，/w 还/d 有点/d 炎症/n ，/w 这/rzv 不得不/d 让/v [专项/b 训练/vn]/nz 计划/n 延后/nz ，/w 继续/v 进行/vn [康复/vn 训练/vn]/nz 。/w 
刘翔/nr 曾经/d 是/vshi 中国/ns [竞技/n 体育/n]/nz 的/ude1 骄傲/an ，/w 笔者/n 也/d 佩服/v 刘翔/nr 永不/d 服输/vi 的/ude1 精神/n ，/w 也/d 希望/v 他/rr 能/v 再次/d 站/vi 上/f [110/m 米/q]/mq 栏/n 的/ude1 跑道/n 。/w 但/c [竞技/n 体育/n]/nz 有着/v 自身/rr 的/ude1 规律/n ，/w 尤其/d 是/vshi [110/m 米/q]/mq 栏/n 这样/rzv 的/ude1 项目/n 要/v 在/p [十几/m 秒/qt]/mq 内/f 靠/v 强劲/a 的/ude1 爆发力/n 向/p [人类/n 极限/n]/nz 挑战/vn ，/w 的确/d 是/vshi “/w 年轻人/n 的/ude1 游戏/n ”/w ，/w [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘翔/nr ，/w [身体/n 机能/n]/nz 是否/v 能够/v 达到/v 国际/n 大赛/vn 激烈/a 对抗/v 的/ude1 强度/n ，/w 是/vshi 一个/mq 未知数/n 。/w 2008年/t 刘翔/nr 在/p [北京/ns 奥运会/n]/nz 上/f 受伤/vi 弃/vg 赛/vn 后/f ，/w 憋足劲/vl 参加/v 了/ule [伦敦/nsf 奥运会/n]/nz ，/w 结果/n 心理/n 上/f 参赛/vn 的/ude1 强烈/a 愿望/n 远远/d 超过/v [身体/n 机能/n]/nz 的/ude1 承受力/n ，/w 这/rzv 才/d 导致/v 他/rr 再次/d 惨烈/a 地/ude2 倒/vi 在/p 了/ule 跑道/n 上/f 。/w 这/rzv 足以/d 说明/v ，/w 刘翔/nr 毕竟/d 是/vshi 人/n 不是/c 神/n ！/w 
刘翔/nr 的/ude1 复出/vn ，/w 或许/d 是/vshi 缘于/p 中国/ns 至今/d 没有/v 能够/v 超出/v 刘翔/nr 的/ude1 新人/n ，/w 或许/d 缘于/p 刘翔/nr 仍/d 有/vyou 较高/ad 水平/n 的/ude1 专项/b 技能/n ，/w 用/p 孙海平/nr 的/ude1 话说/vn ，/w 就是/v “/w 刘翔/nr 还是/c 3.0/m 排量/n 以上/f 的/ude1 车/n ，/w 只是/d 某些/rz 零部件/n 受损/vi ”/w 。/w 的确/d ，/w 刘翔/nr 身体/n 康复/vn 后/f ，/w 经过/p [专项/b 训练/vn]/nz 水平/n 肯定/v 能/v 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f 恢复/v ，/w 但/c 能否/v 提高/vn 到/v [世界/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 水平/n ，/w 恐怕/d 谁/ry 也/d 不/d 敢/v 打保票/nz 。/w 可以/v 肯定/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 只要/c 刘翔/nr 有/vyou 信心/n 复出/v ，/w 只怕/v 国内/s [110/m 米/q]/mq 栏/n 的/ude1 冠军/nnt 仍然/d 非/b 他/rr 莫/d 属/v ，/w 甚至/d 亚洲/ns 也/d 没有/v 对手/n 。/w 但/c “/w [曾经沧海/bl 难为/v 水/n]/nz ”/w ，/w 创造/v 过/uguo 世界/n [110/m 米/q]/mq 栏/n 纪录/n 并/cc 获得/v 过/uguo [世界/n 田径/n 锦标赛/n]/nz 金牌/n 的/ude1 刘翔/nr ，/w 难道/d 再次/d 复出/v 仅仅/d 为了/p 在/p 国内/s 获得/v 一枚/mq 含金量/n 很低/d 的/ude1 金牌/n ？/w 体制/n 内/f 的/ude1 运动员/nnt 毕竟/d 不能/v 完全/ad 依照/p 个人/n 意愿/n 行事/vi ，/w 如果/c 刘翔/nr 和/cc 教练/nnt 真/a 这样/rzv 考虑/v ，/w 那/rzv 真的/d 不/d 应该/v 再次/d 复出/v ！/w 如果/c 刘翔/nr 这次/r 不是/c 象征/n 意义/n 上/f 的/ude1 复出/vn ，/w 而是/c 那/rzv 希望/v 取得/v 不错/a 成绩/n 基础上/nz 的/ude1 复出/vn 。/w 那么/c ，/w “/w 可以/v 取得/v 不错/a 成绩/n ”/w 的/ude1 基础/n 又是/c 什么/ry 呢/y ？/w (/w 亦/d 业/ng )/w 
