是/vshi 胜利/vn 庆典/n 还是/c 战争/n 反思/vn 
尽管/c 欧洲/ns 各国/rzs 早已/d 一体化/vn ，/w 领导人/nnt 也/d 特意/d 想/v 借/v 一战/n 纪念/v 表达/vn 友谊/n ，/w 但/c 针对/p 如何/ryv 确定/v 一战/n 纪念活动/v 的/ude1 基调/n ，/w 各国/rzs 仍/d 有/vyou 不少/m 争论/vn 。/w 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 曾/d 称/v ，/w 负责/v 协调/vn 欧洲/ns 一战/n 纪念/v 计划/n 的/ude1 德国/nsf 外交官/nnt 曾/d 表达/v 德国/nsf 担忧/v ，/w 担心/v 纪念/vn 仪式/n 更/d 强调/v 胜利/vn 基调/n ，/w 而/cc 非/b 和解/vn 。/w 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 甚至/d 称/v ，/w 德国/nsf 特使/nnt 出使/v 英国/ns 以/p 求/v 干涉/vn 一战/n 胜利/vn 庆祝/v 。/w [德国/nsf 驻/v 英国/ns 大使馆/nis]/nt 发言人/nnt 曾/d 表示/v ，/w 英国/ns 应该/v 更/d 少/a 强调/v 谁/ry 引发/v 战争/n ，/w 而/cc 应/v 重点/n 关注/v 欧盟/n 后来/t 为/p [维护/v 和平/n]/nz 取得/v 的/ude1 成就/n 。/w 不过/c ，/w 德国/nsf 《/w 明镜/n 》/w 周刊/n 援引/v [德国/nsf 政府/nis]/nt 发言人/nnt 的话/udh 称/v ，/w 德国/nsf 确/d 曾/d 派/v 特使/nnt 前往/v 英国/ns ，/w 讨论/v 2014年/t 纪念/v 一战/n 爆发/v [100/m 周年/q]/mq 计划/n ，/w 但/c 否认/v 德国/nsf 试图/v 影响/vn 英国/ns 纪念/v 基调/n 。/w 
俄/b 《/w [共青团/nis 真理报/nz]/nz 》/w 4日/t 称/v ，/w [欧盟/n 委员会/nis]/nt 的/ude1 成员/nnt 正在/d 争论/vn ，/w 是否/v 应该/v 在/p 整个/b 欧洲/ns 范围内/nz 举行/v 一战/n [100/m 周年/q]/mq 的/ude1 [庆典/n 活动/vn]/nz ，/w 有人/r 认为/v 连/ulian 一战/n 开始/v 和/cc 结束/v 的/ude1 纪念活动/v 都/d 不/d 应该/v 举行/v 。/w 该报/r 称/v ，/w [欧盟/n 委员会/nis]/nt 认为/v ，/w 此举/rzv 将/d 有助于/v 防止/v 民族主义/n 复仇/vi 情绪/n 在/p 欧洲/ns 各国/rzs 增长/v 。/w 大肆/d 举办/v 胜利/vn 庆典/n ，/w 更/d 像/v 是/vshi 战胜国/n 对/p 当年/t 战败国/n 的/ude1 耀武扬威/vl ，/w 而/cc 并/cc 不是/c 对/p 和平/n 的/ude1 珍惜/vn 和/cc 反思/v 战争/n ，/w 而/cc 这/rzv 可能/v 导致/v 民族主义/n 势力/n 的/ude1 抬头/vn ，/w 这/rzv 明显/a 是/vshi 和/cc 欧洲/ns 目前/t 发展/v 现状/n 不/d 相符/vi 。/w 报道/v 称/vn ，/w 在/p 英国/ns 和/cc 法国/nsf 的/ude1 学校/nis ，/w 孩子们/nz 在/p 课本/n 里/f 会/v 学/v 到/v ，/w 他们/rr 在/p [第一次/mq 世界大战/n]/nz 中/f 是/vshi 获胜/vi 方/q 。/w 但是/c 在/p 德国/nsf 的/ude1 学校/nis 里/f ，/w 课本/n 上/f 印/b 的/ude1 却/d 是/vshi ，/w 德国/nsf 发起/v 的/ude1 [第一次/mq 世界大战/n]/nz 失败/vi 了/ule ，/w 德国人/nz 要/v 以此为戒/vl ，/w 并/cc 以此/d 为/p 契机/n 防止/v 战争/n 的/ude1 复燃/nz 。/w [欧盟/n 委员会/nis]/nt 认为/v ，/w 如果/c 不/d 进行/vn [庆典/n 活动/vn]/nz ，/w 有利于/v 提高/vn 欧洲/ns 的/ude1 整合/vn 度/qv 和/cc 共同/d 历史/n 记忆/n 的/ude1 形成/vn 。/w 
“/w 反思/v 历史/n 能否/v 帮助/vn 我们/rr 更好/d 地处/v 理/n 当下/d 面临/v 的/ude1 问题/n ？/w 如果/c 能/v 的话/udh ，/w 今年/t [第一次/mq 世界大战/n]/nz 爆发/v [百年/mq 纪念/v]/nz 活动/vn ，/w 可能/v 为/p 全世界/n 带来/v 一项/mq 巨大/a 的/ude1 福祉/n —/w —/w 促使/v 当代/t 政治家/nnt 更多/ad 地/ude2 反思/v [萨拉热窝/nsf 事件/n]/nz (/w 指/v 引发/v 一战/n 的/ude1 偶发/b 的/ude1 暗杀/vn 事件/n )/w ，/w 少/a 花/n 些/q 时间/n 担心/v ‘/w 慕尼黑/nsf 危机/n ’/w (/w 意指/nz 一味/d 妥协/vi 引发/v 战争/n —/w —/w 编者/nnt 注/v )/w 。/w ”/w 英国/ns 《/w [金融/n 时报/n]/nz 》/w 13日/t 的/ude1 评论/n 发出/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 感慨/vn 。/w “/w [萨拉热窝/nsf 事件/n]/nz ”/w 和/cc “/w 慕尼黑/nsf 危机/n ”/w 分别/d 是/vshi 指/v 一战/n 和/cc 二战/n 爆发/v 前/f 的/ude1 两场/mq 外交/n 危机/n 。/w 这/rzv [两/q 起/vf]/mq 事件/n 一直/d 被/pbei 用来/v 作为/p 国际上/nz 两种/mq 截然不同/vl 的/ude1 [外交/n 事务/n]/nz 处理/v 方法/n 的/ude1 依据/n 。/w 该/rz 评论/n 称/v ，/w 如果/c 某国/r 领袖/nnt 警告/v 人们/n 要/v 严防/v “/w 慕尼黑/nsf 危机/n 重演/v ”/w ，/w 那么/c 他们/rr 几乎/d 绝对/d 是/vshi 在/p 主张/v 对/p 挑衅/vn 行为/n 采取/v 强硬/a 手段/n —/w —/w 通常/d 是/vshi 诉诸/v 军事/n 手段/n 。/w 但/c 如果/c 一国/mq 领导人/nnt 提到/v “/w [萨拉热窝/nsf 事件/n]/nz ”/w ，/w 那/rzv 就是/v 在/p 提醒/v 人们/n 要/v 严防/v 战争/n 爆发/v 。/w 
[中国/ns 人民/n 大学/nis 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 时殷弘/nr 14日/t 接受/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 外界/n 将/d 一战/n 爆发/v 前/f 的/ude1 欧洲/ns 与/cc 百年/mq 后/f 的/ude1 东亚/ns 做/v 比较/d ，/w 有/vyou 一定/b 道理/n 。/w 但/c 当前/t 的/ude1 亚洲/ns 形势/n 还是/c 可控/nz 的/ude1 。/w 100年/t 过去/vf 了/ule ，/w 国际/n 伦理/n 和/cc 国际法/n 都/d 深入/ad 发展/vn ，/w 世界/n 不再/d 鼓励/v 战争/n ，/w [国际/n 社会/n]/nz 存在/v 更/d 广泛/a 的/ude1 制衡/vn 力量/n ，/w 战争/n 不再/d 是/vshi [大国/n 博弈/vn]/nz 的/ude1 首选/vn 。/w 
“/w 历史/n 不会/v 重演/vn ，/w 但/c 它/rr 会/v 押上/nz 韵脚/n 。/w ”/w 美国/nsf “/w [外交/n 政策/n]/nz ”/w 网站/n 一篇/mq 文章/n 引述/v 马克·吐温/nrf 的/ude1 一句话/l 这样/rzv 写道/v 。/w 该/rz 文章/n 称/v ，/w 从/p 历史/n 角度/n 来/vf 简单/a 类比/vi 是/vshi 不/d 完美/a 的/ude1 。/w 把/pba 当今/t 的/ude1 世界/n 和/cc 一/m 战前/t 的/ude1 世界/n 进行/vn 类比/vi 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 误用/v 历史/n 是/vshi 一种/mq 罪过/n ，/w 而/cc 滥用/v 历史/n 更/d 甚/dg 。/w 我们/rr 的/ude1 任务/n 就是/v 倾听/v 历史/n 的/ude1 韵脚/n ，/w 为/p 一个/mq 更为/d 艰难/a 的/ude1 旅程/n 做好/v 准备/vn 。/w （/w 纪双城/nr 青木/nz 李珍/nr 陶短房/nz 陈/vg 一/m 柳玉鹏/nr ）/w 
