[湖北/ns 美术馆/nis]/nt 广场/n 上/f 书法家/nnt 现场/s 挥毫/vi 写/v 春联/n 
[湖北省/ns 文联/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 常务/b 副主席/nnt 刘永泽/nr 在/p 开幕式/n 上/f 发表/v 了/ule 热情洋溢/n 的/ude1 讲话/n 
人民网/nz 武汉/ns 1月15日/t 电/n （/w 程华/nr ）/w 2014年1月15日/t -/w -/w 2月23日/t ，/w [湖北/ns 美术馆/nis]/nt 与/cc [湖北省/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 联合/vd 举办/v “/w 阳春/n 气象/n —/w —/w 湖北省/ns 楹联/n 书法/n 邀请/v 展/vg ”/w ，/w 暨/cc “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n —/w —/w 文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq ”/w 写/v 春联/n 送/v 春联/n 推广/vn 活动/vn 。/w 
此次/rz 活动/vn ，/w 旨在/v 弘扬/v 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz ，/w 展示/v [当代/t 中国/ns]/nz 楹联/n 书法/n 的/ude1 [艺术/n 魅力/n]/nz ，/w 推动/v 楹联/n [书法/n 艺术/n]/nz 的/ude1 创新/vn 与/cc 繁荣/an ，/w 营造/v 喜悦/an 祥和/a 的/ude1 新春/t 节日/n 氛围/n 。/w 
上午/t 11时/t ，/w 虽/c 值/n 寒冬腊月/n ，/w 但/c [天公/n 作/v 美/b]/nz ，/w 风/n 晴日/nz 丽/ag ，/w 一派/b 阳春/n 气象/n 。/w [湖北省/ns 书法/n 协会/nis]/nt [50/m 位/q]/mq [书法/n 名家/n]/nz 在/p [湖北/ns 美术馆/nis]/nt 广场/n 现场/s 写/v 春联/n 免费/vd 赠送/v 给/p 广大/b 观众/n 。/w 附近/f 的/ude1 居民/n ，/w 闻讯/vi 从/p 汉口/ns 、/w 汉阳/ns 过/uguo 江/n 赶来/vi 的/ude1 市民/n ，/w 到/v [湖北省/ns 博物馆/nis]/nt 参观/v 的/ude1 外地/s 游客/n ，/w 都/d 得到/v 一份/mq 意外/a 的/ude1 新春/t 礼物/n 。/w 
