14日/t ，/w [香港/ns 特区/n 卫生/an 防护/vn 中心/nis]/nt 公布/v ，/w 一名/mq 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 的/ude1 [65/m 岁/qt]/mq 男子/n 13日/t 傍晚/t 病逝/vi 。/w 这/rzv 名/q 男子/n 为/p 香港/ns [第三/m 例/n]/mq 确认/v 感染/vn H7N9/x 禽流感/nhd 的/ude1 患者/n ，/w 发病/vn 前/f 曾经/d 去/vf 过/uguo 深圳/ns ，/w 无/v 接触/vn 活/v 家禽/n ，/w 上/f 星期/n 确诊/v 。/w 他/rr 也/d 是/vshi 香港/ns 第二名/mq 死/v 于/p 该/rz 病例/n 的/ude1 患者/n 。/w 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 14日/t 通报/v ，/w 该省/r 再度/d 确诊/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 病例/n [一/d 为/p]/mq 患者/n 林/ng 某某/r ，/w 男/b ，/w [29/m 岁/qt]/mq ，/w 农民/nnt ，/w 现/tg 属/v 重症/n 。/w 病例/n [二/m 为/p]/mq 患者/n 顾某某/nr ，/w 男/b ，/w [58/m 岁/qt]/mq ，/w 工人/nnt ，/w 现/tg 属/v 危重/a 。/w 至此/d ，/w 进入/v 2014年/t 以来/f ，/w 浙江/ns 已/d 累计/v 报告/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n [11/m 例/n]/mq 。/w 
[福建省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 14日/t 通报/v 称/vn ，/w 该省/r 14日/t 新/a 确诊/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 患者/n 李某某/nr ，/w 男/b ，/w [50/m 岁/qt]/mq ，/w 泉州/ns 晋江/ns 人/n ，/w 病情/n 危重/a ，/w 在/p 泉州/ns 某/rz 医院/nis [住院/vn 治疗/vn]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 福建省/ns [今年/t 以来/f]/nz 发现/v 的/ude1 [第二/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w （/w 宗鑫/nr ）/w 
