正在/d 修建/v 的/ude1 武汉市/ns 外沙湖/nz 环/n 湖/n 路/n 北/f 环/n 段/q ，/w 因/p 规划/n [路/n 幅/q 宽度/n]/nz 达/v [20/m 米/q]/mq ，/w 超出/v 部分/n 湖岸线/nz 之外/f ，/w 可能/v 将/d 填/v 湖/n 修路/vi ，/w 昨日/t ，/w 引发/v 江城/ns 30余名/m 爱/v 湖/n 志愿者/nnt 质疑/vn 。/w 
环/n 湖/n 路/n 竟/d 要/v 填/v 湖/n 修/v 
[沙湖/ns 建设/vn 指挥部/nis]/nt 介绍/v ，/w [沙湖/ns 公园/n]/nz 环/n 湖/n 路/n 是/vshi 城市/n 绿道/nz 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 由/p 东环路/n （/w 秦园路/nz ）/w 、/w 南环路/nz （/w 沙湖/ns 大道/ns 等/udeng 路段/n ）/w 、/w 西/f 环路/n （/w 明渠/n 段/q ）/w 和/cc 北环路/nz 围/v 合/v 而/cc 成/v ，/w 全长/n 约/d [8/m ./w 5/m 公里/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 北环路/nz 长/a 约/d [1/m ./w 2/m 公里/q]/mq ，/w 在/p [沙湖/ns 大桥/n]/nz 至/p [湖北/ns 大学/nis]/ntu 之间/f 。/w 根据/p 规划/n ，/w 北环路/nz 为/p 红线/n 宽度/n 达/v [20/m 米/q]/mq 的/ude1 [市政/n 道路/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 下面/f 设/v 箱涵/nz ，/w 将/d 周边/n [雨水/n 收集/v]/nz 至/p [二郎庙/ns 污水/n 处理厂/nis]/nt 。/w 
昨日/t 记者/nnt 看到/v ，/w 在/p 北/f 环/n 段/q 东边/f ，/w [湖北/ns 大学/nis 附属/vn 小学/nis]/nts 围墙/n 后/f ，/w 有/vyou 段/q 长/a 约/d [200/m 米/q]/mq 、/w 宽/a [3/m 米/q]/mq 多/a 的/ude1 步/qv 道/qv 。/w 爱/v 湖/n 志愿者/nnt 说/v ，/w 环/n 湖/n 路/n 一边/d 是/vshi 湖/n 大/a 附小/nis ，/w 一边/d 是/vshi 湖泊/n ，/w 学校/nis 修建/v 多年/mq 在先/d ，/w 想/v 在/p 附小/nis 围墙/n 边宽/nz 3/m 、/w [4/m 米/q]/mq 的/ude1 步/qv 道/qv 上/f 再/d 修/v 一条/mq 宽/a [20/m 米/q]/mq 的/ude1 [市政/n 道路/n]/nz ，/w 除非/c 把/pba 学校/nis 削减/v 10多米/m ，/w 否则/c 势必/d 会/v 填/v 占/v 湖面/n 。/w 环/n 湖/n 路/n 本/rz 是/vshi 固定/a 湖岸线/nz ，/w 避免/v 填/v 湖/n ，/w 如今/t 修路/vi 占/v 湖/n 违背/v 初衷/n 。/w 
部分/n 路段/n 将/d 修/v 架空/vn 栈道/n ，/w 减少/v 填/v 湖/n 
[沙湖/ns 公园/n]/nz 设计/v 单位/n [武汉市/ns 园林/n 建筑/n 规划/n 设计院/nis]/nt 、/w 环/n 湖/n 路/n [规划/n 设计/vn]/nz 单位/n [武汉市/ns 规划/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 说/v ，/w 环/n 湖/n 路/n 的/ude1 建设/vn 是/vshi 依照/p 2012年11月/t [武汉市/ns 政府/nis]/nto 批准/v 的/ude1 《/w 武汉市/ns [中心/nis 城区/n]/nz 湖泊/n “/w 三线/n 一路/mq ”/w 保护/v 规划/n 》/w 中/f 沙湖/ns 的/ude1 规划/n 方案/n 实施/v 的/ude1 ，/w 规划/n 明确/a 了/ule 建设/vn [20/m 米/q]/mq 至/p [40/m 米/q]/mq 的/ude1 环/n 湖/n 路/n 。/w 
园林/n 部门/n 解释/v 说/v ，/w 北/f 环/n 段/q 宽度/n 或/c 会/v 在/p [13/m 米/q]/mq 至/p [20/m 米/q]/mq 。/w [20/m 米/q]/mq 是/vshi 红线/n 宽度/n ，/w 并不/d 代表/nnt 占用/v 湖面/n 的/ude1 宽度/n 。/w 根据/p 规划/n ，/w 此/rzs 路段/n 有/vyou [5/m 米/q]/mq 为/p 架空/vn 的/ude1 水上/s 人/n 行/ng 栈道/n ，/w 不/d 占用/v 湖面/n 。/w 剩下/v [7/m 米/q]/mq 宽/a 的/ude1 是/vshi 双向/b [机动车/n 道/qv]/nz 及/cc [8/m 米/q]/mq 宽/a 的/ude1 绿化带/n 、/w 人行道/n 。/w 其中/rz 湖/n 大/a 附小/nis 段/q ，/w 环/n 湖/n 路/n 宽/a 缩/vi 至/p [15/m 米/q]/mq 。/w 
志愿者/nnt 沈/b 先生/n 质疑/vn ，/w 与/cc 环/n 湖/n 路/n 约/d [50/m 米/q]/mq 之/uzhi 隔/v 就是/v 团结/vn 大道/ns ，/w 还有/v 必要/a 修/v [机动车/n 道/qv]/nz 吗/y ？/w 车/n 来/vf 车/n 往/p ，/w 对/p 湖泊/n [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz 也/d 会/v 增多/vn ，/w 何不/d 只/d 建/v 占地/vn 小/a 且/c 无污染/b 的/ude1 步/qv 道/qv 和/cc [自行/d 车道/n]/nz ？/w 
[武汉市/ns 规划/n 设计/vn 研究院/nis]/nt 昨日/t 解释/v ，/w 北环路/nz 规划/n 定位/vn 为/p 城市/n [市政/n 道路/n]/nz ，/w 定性/vn 为/p 生活/vn 性/ng 支路/n ，/w 主要/b 为/p 改善/v [沙湖/ns 公园/n]/nz 及/cc 周边/n 小区/n 、/w 单位/n 的/ude1 交通/n ，/w 有/vyou 必要/a 修建/v 。/w 
尽力/d 降低/v 对/p 湖/n 的/ude1 影响/vn 
据悉/v ，/w [沙湖/ns 公园/n]/nz 建设/vn 临近/v 尾声/n ，/w 仅/d 剩/v 环/n 湖/n 路/n 北/f 环/n 段/q 未/d 贯通/vi 。/w 前期/f 因/p 拆迁/v 问题/n 未/d 启动/v ，/w 目前/t 拆迁/v 已经/d 完成/v ，/w 正在/d 进行/vn 环/n 湖/n 路/n [场地/n 平整/a]/nz 等/udeng 前期/f [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 
面对/v 志愿者/nnt 迫切/ad 的/ude1 爱/vn 湖/n 心情/n ，/w 武汉市/ns 园林/n 、/w 水/n 务/vg 两/m 部门/n 说/v ，/w 北/f 环/n 段/q 建成/v ，/w 环/n 湖/n 路/n 才/d “/w 画/v 圆/vg ”/w ，/w 便于/v 市民/n 出行/vi 休闲/vn 。/w 环/n 湖/n 路/n [机动车/n 道/qv]/nz 只/d 会/v 通行/vn 公园/n 内/f 的/ude1 环卫/n 、/w 治安/n 和/cc 消防/b 车辆/n ，/w 不/d 对外开放/vl ，/w 对/p 湖泊/n 影响/vn 减/v 至/p 最/d 小/a 。/w 环/n 湖/n 路/n 建设/v 过程/n 中/f ，/w 将/d 同步/vd 敷设/v 污水/n 管网/n 、/w 雨水/n 箱涵/nz 等/udeng [市政/n 设施/n]/nz ，/w 可以/v 解决/vn [湖北/ns 大学/nis]/ntu 周边/n 区域/n 暴雨/n 时节/n 严重/a 渍水/nz 的/ude1 老/a 问题/n 。/w (/w 记者/nnt 余瑾毅/nr )/w 
