人民网/nz 武汉/ns 1月15日/t 电/n （/w 洪兵/nr ）/w 今日/t 下午，300/t 名/q 在/p 武汉/ns 创业/vn 的/ude1 天门/ns 精英/n 齐/a 聚/v 一堂/mq ，/w 举办/v 了/ule 一场/mq 有着/v 特殊/a 意义/n 的/ude1 资源/n 置换/vn “/w 相亲会/nz ”/w ，/w [湖北/ns 银行/nis]/ntcb 和/cc [武汉/ns 农村/n 商业/n 银行/nis]/ntcb 为/p [武汉/ns 天门/ns 商会/nis]/nt 各/rz 授信/vn [20/m 亿元/q]/mq ，/w 银企/n 签约/vi 授信/vn 金额/n 达/v [40/m 亿元/q]/mq ，/w 会员/nnt 企业/n 资源/n 置换/vn 签约/vi 达到/v [60/m 家/q]/mq ，/w 置换/v 物品/n 总金额/nz [5/m 亿元/q]/mq 。/w 
活动/vn 现场/s ，/w [武汉/ns 天门/ns 商会/nis]/nt 对/p 2014年/t [重点/n 项目/n]/nz 做/v 了/ule 推广/vn 介绍/v ，/w 其中/rz 承办/v 单位/n [武汉/ns 天/qt 商/vg 投资/vn 有限公司/nis]/nt 、/w 湖北天海/nba 龙/n [有机/b 食品/n]/nz 有限公司/nis 的/ude1 负责人/nnt 对/p 目前/t 公司/nis 现状/n 及/cc 2014年/t 重点/n 投资/v 方向/n 做/v 了/ule 介绍/v 。/w 作为/p 中国/ns 衣/ng 都/d 的/ude1 天门/ns ，/w 服装/n 产业/n 正在/d [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 中国/ns （/w 天门/ns ）/w [国际/n 服装/n]/nz 产业/n 城/n 项目/n 责/ng 人/n 对/p 项目/n 进展/vn 请/v 款/q 做/v 了/ule 介绍/v 。/w 
此次/rz “/w 相亲会/nz ”/w 活动/vn 重/a 在/p 打造/v 天/qt 商/v 资源/n 置换/vn 循环/vn 服务/v 平台/n ，/w 优势/n 在于/v [资源/n 整合/vn]/nz 、/w 系统/n 调配/vn 、/w [循环/vn 利用/v]/nz 、/w 多方/d 共赢/n ，/w 将/d 天/qt 商/v 会员/nnt 企业/n 与/cc 个人/n 之间/f 的/ude1 闲置/vn 物资/n 、/w 富余/v 物资/n 收集/v 整理/vn 到/v 服务/vn 平台/n ，/w 经过/p 先进/a 的/ude1 自动/d 生成/v 评估/vn 服务/v 系统/n ，/w 进行/vn 分类/vn 评估/vn ，/w 客户/n 可以/v 进行/vn [自由/a 选择/v]/nz 置换/vn ，/w 淘/v 到/v 满意/vn 的/ude1 商品/n ，/w 盘活/v 资产/n ，/w 搞活/v 资金/n ，/w 实现/v 共赢/n 。/w 
武汉市/ns 人大代表/nnt 、/w [武汉/ns 天门/ns 商会/nis]/nt 会长/nnt 刘纯启/nr 介绍/v ，/w 打造/v 天/qt 商/v 资源/n 置换/vn 循环/vn 服务/v 平台/n ，/w 旨在/v 高效/b 利用/v 资源/n 、/w 发展/v [循环/vn 经济/n]/nz ，/w 拓展/v 会员/nnt 企业/n [流通/vn 渠道/n]/nz ，/w 加速/vi 物资/n 周转/v 效率/n ，/w 让/v 交易/vn 更/d 广/a 、/w 更/d 迅捷/a 、/w 更/d 简单/a 。/w 
[武汉/ns 天门/ns 商会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 、/w [武汉/ns 天/qt 商/vg 投资/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 徐风/nr 介绍/v ，/w 我们/rr 将/d 以/p 打造/v 这个/rz 平台/n 为/p 载体/n 缔结/v [战略/n 合作/vn 关系/n]/nz ，/w 双方/n 共同/d 打造/v 成为/v 责任/n 的/ude1 共同体/nis 、/w 利用/v 的/ude1 共同体/nis 、/w 荣誉/n 的/ude1 共同体/nis ，/w 这样/rzv 的/ude1 “/w 相亲会/nz ”/w 还/d 将/d 继续/v 办/v 下去/vf 。/w 
