近日/t ，/w [内蒙古/ns 黄河/ns 工贸/n 公司/nis]/nt [150/m 吨/q]/mq //w 小时/n 干熄焦/nz 三/m 电/n 集成/v 工程/n 顺利/ad 投产/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 去年/t 以来/f ，/w [武钢/n 工程/n 技术/n 集团/nis 自动化/vn 公司/nis]/nt 建成投产/v 的/ude1 [第/m 4/m 套/q]/mq 干熄焦/nz 工程/n 。/w 
过去/vf 炼/v 焦炭/n ，/w 用水/n 降温/vi ，/w 叫/vi 湿/a 熄焦/nz 。/w 现在/t 多/a 用/p 惰性气体/gc 为/p 炼焦/vn 降温/vi ，/w 叫/vi 干熄焦/nz 。/w 两者/rzv 相比/vi ，/w 后者/rzv [节能/vn 环保/n]/nz 、/w 减少/v 污染/vn 排放/vn 。/w 在/p 倡导/v [节能/vn 减排/v]/nz 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w [武钢/n 工程/n 技术/n 集团/nis 自动化/vn 公司/nis]/nt 将/d 原/b 用于/v 自身/rr 企业/n 的/ude1 干熄焦/nz 控制技术/gi ，/w 完善/v 了/ule 独有/v 的/ude1 [自主/vd 知识产权/nz]/nz 优势/n ，/w 对外/vn 承接/v 开发/vn 干熄焦/nz 三/m 电/n 集成/v 工程/n 。/w 
过去/vf 8年/t ，/w 该/rz 公司/nis 承接/v 国内/s 干熄焦/nz 项目/n [36/m 座/q]/mq ，/w 国外/s [5/m 座/q]/mq 干熄焦/nz 焦炉/n [电气/n 控制/vn]/nz 工程/n ，/w 成功/a 地/ude2 占领/v 了/ule 华北/ns 、/w 华东/ns 和/cc 华中/ns 市场/n ，/w 在/p 国内/s 大型/b 干熄焦/nz 市场/n 上/f 领跑/v ，/w 成为/v 武钢/n 新的/a 赢利/v 增长点/n 。/w （/w 记者/nnt 张军/nr 通讯员/nnt 洪志宇/nr 、/w 吴敏/nr 、/w 尚婷婷/nr ）/w 
