图/n 为/p ：/w 以/p [汽车/n 产业/n]/nz 为/p 龙头/n ，/w 武汉/ns 开发区/ns 近年/t 发展/vn 迅速/ad （/w 记者/nnt 曹大鹏/nr 摄/vg ）/w 
2013年/t ，/w 武汉/ns 开发区/ns 完成/v [工业/n 总产值/n]/nz [4160/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 25%/m 。/w 2014年/t ，/w 汽车城/n 新的/a 蓝图/n 已/d 基本/a 绘/v 就/d 。/w 昨日/t ，/w [武汉/ns 开发区/ns 管委会/nis]/nt 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 该区/r 今年/t 将/d 首次/m 实现/v [工业/n 总产值/n]/nz [5000/m 亿元/q]/mq ，/w [财政/n 收入/n]/nz [300/m 亿元/q]/mq 。/w 
统计/vn 显示/v ，/w 武汉/ns 开发区/ns [工业/n 总产值/n]/nz 于/p 1999年/t 才/d 首次/m 突破/v [100/m 亿元/q]/mq ，/w 2009年/t ，/w 其/rz [工业/n 总产值/n]/nz 又/d 首/q 破/v [1000/m 亿元/q]/mq 。/w 今年/t 如/v 突破/vn [5000/m 亿元/q]/mq ，/w 就/d 意味着/v 武汉/ns 开发区/ns 在/p 15年/t 的/ude1 时间/n 内/f ，/w [工业/n 总产值/n]/nz 实现/v 了/ule 近/a [50/m 倍/q]/mq 的/ude1 增长/vn 。/w 
武汉/ns 开发区/ns [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 祝天华/nr 称/v ，/w 为/p 完成/v 上述/b 目标/n ，/w 该区/r 今年/t 将/d 继续做/nz 大/a 做/v 强/a 汽车/n 及/cc 零部件/n 和/cc [电子/n 电器/n]/nz 产业/n ，/w 其中/rz ，/w [电子/n 电器/n]/nz 产业/n 争取/v 明年/t 实现/v 千亿/m 规模/n 。/w 此外/c ，/w 还/d 将/d [大力/d 发展/vn]/nz [文化/n 创意/n]/nz 、/w [高端/nz 服务业/n]/nz 、/w 物流业/nz 、/w 卫星/n 产业/n 和/cc [总部/nis 经济/n]/nz 区/n 。/w 
据/p 透露/v ，/w 去年/t 动/v 建/v 的/ude1 全国/n 最大/gm [文化/n 创意/n]/nz 园/ng ，/w 于/p 今年/t 5月/t 将/d 在/p 沌口/nz 南/b 太子湖/nz 建成/v 。/w 届时/d ，/w 园区/n 可/v 集聚/vn 国内外/s 上/f [千/m 家/q]/mq 优秀/a 创意/n 企业/n 落户/vi ，/w 产值/n 将/d 超/v 千亿/m 。/w 为/p 解决/v 武汉/ns 开发区/ns 缺少/v 大/a 的/ude1 [物流/n 企业/n]/nz ，/w 该区/r 今年/t 将/d 引进/v 一个/mq 全国/n 最大/gm 的/ude1 物流园/nz 。/w 卫星/n 产业/n 将/d 以/p 微软/ntc 在/p 沌口/nz 的/ude1 智慧/n 城/n 项目/n 为/p 依托/v ，/w 带动/v [区域/n 经济/n]/nz 向/p 高端/nz [产业/n 转型/vn]/nz 。/w 
在/p 武汉/ns 开发区/ns 2014年/t 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz 中/f ，/w 今年/t 1月1日/t 正式/ad 被/pbei 托管/vn 的/ude1 汉南区/ns 被/pbei 寄予/v 厚望/n 。/w 祝天华/nr 表示/v ，/w 汉南/nz 拥有/v 大/a 块/q 可/v 开发/vn 土地/n 和/cc 良好/a 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w 武汉/ns 开发区/ns 将/d 其/rz 托管/vn 后/f ，/w 可以/v 更/d 合理/a 地/ude2 实现/v [两/q 区/n]/mq 的/ude1 [产业/n 布局/n]/nz ，/w 使/v 其/rz 成为/v 武汉/ns 开发区/ns 经济发展/v 的/ude1 延伸/vn 区域/n 。/w 今后/t ，/w 投资/vn [30/m 亿元/q]/mq 的/ude1 航空/n 产业园/nz 、/w 智慧/n 城/n 、/w 生态城/nz 、/w 新/a 医药/n 、/w 新/a 信息产业/gi 等/udeng 项目/n 也/d 将/d 落户/vi 汉南/nz 。/w 
事实上/bl ，/w 武汉/ns 开发区/ns 的/ude1 远景/n 更/d 值得/v 期待/vn 。/w 武汉/ns 开发区/ns 方面/n 表示/v ，/w 目前/t 该区/r 已/d 与/cc 洪湖/ns 新滩/nz [69/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 区域/n 开展/v 共建/vn ，/w 并/cc 考虑/v 尽快/d 实现/v 托管/vn ，/w 未来/t 还/d 将/d 向/p 应城/ns 、/w 汉川/ns 、/w 潜江/ns 、/w 天门/ns 、/w 仙桃/ns 等/udeng 地/ude2 延伸/v ，/w 以此/d 向/p [国家级/b 新区/n]/nz 目标/n 冲刺/vi 。/w （/w 记者/nnt 夏中华/nr 通讯员/nnt 张敏/nr ）/w 
