在/p 新春佳节/nz 即将/d 到来之际/n ，/w 中国/ns 儿/ng 艺/ng 响应/v 《/w 关于/p 2014年/t 元旦/t [春节/t 期间/f]/nz 广泛开展/v “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w 文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq 活动/vn 的/ude1 通知/n 》/w 要求/n ，/w 将/d 益智/v 趣味/n 儿童剧/n 《/w 小卡车/nz  变变变/nz 》/w 带到/v 北京/ns [太阳村/ns 儿童/n 福利院/nis]/nt 开展/v 公益/n 演出/vn 活动/vn ，/w 慰问/v 那里/rzs 的/ude1 服刑/vn 人员/n 子女/n ，/w 为/p 他们/rr 送/v 上/f 新年/t 的/ude1 问候/vn ，/w 用/p 艺术/n 温暖/an 童心/n 。/w 
自/p 2011年/t 首届/b [中国/ns 儿童/n 戏剧节/n]/nz 期间/f 与/cc 太阳村/ns 建立/v 联系/vn 之后/f ，/w 中国/ns 儿/ng 艺/ng 每年/r 都/d 邀请/v 这些/rz 鲜有/v 机会/n 看戏/vn 的/ude1 孩子们/nz 走进/v 剧场/n 免费/vd 观看/v 精彩/a 的/ude1 儿童剧/n 。/w 《/w 小卡车/nz  变变变/nz 》/w 的/ude1 演出/vn 中/f ，/w 演员/nnt 们/k 连/ulian 演/v 带/v 舞/v ，/w 奇妙/a 的/ude1 想像力/n 和/cc 创造力/n 让/v 小/a 观众/n 大开眼界/vl ，/w 现场/s 气氛/n 热烈/a 。/w 演出/vn 结束/v 后/f ，/w [中国/ns 儿/ng 艺/ng 党委/nis]/nt 书记/nnt 雷喜宁/nr 还/d 代表/nnt 剧院/nis 为/p 太阳村/ns 服刑/vi 人员/n 子女/n 送来/v 了/ule [新年/t 礼物/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 和璐璐/nr )/w 
