志愿者/nnt 一路/mq 跟踪/vn 拦/v 停/vn 警方/n 与/cc 动检/n 联手/vd 调查/vn 处理/vn 
14日/t 晚/tg 6时/t 许/v ，/w [武汉/ns 长江/ns 工商/n 学院/nis]/nt 大/a [二/m 学生/nnt]/mq 小/a 佘/nz 路过/v 白沙洲/nr 大道/ns 石门/ns 段/q 时/ng ，/w 看到/v 有人/r 正/d 迅速/ad 往/p 一辆/mq 大货车/nz 上/f 搬运/vn [一/d 筐/n 筐/n]/mq 的/ude1 猫/n 。/w 他/rr 怀疑/v 贩/v 猫/n 人/n 没有/v 办/v 相关/vn 手续/n ，/w 于是/cc 与/cc [武汉市/ns 小动物/nz 保护/vn 协会/nis]/nt 的/ude1 志愿者/nnt 取得/v 了/ule 联系/v 。/w 
当晚/t ，/w 几名/mq 志愿者/nnt 迅速/ad 出动/v ，/w 并/cc 在/p [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 上/f 拦/v 停/vn 了/ule 运往/v [广西/ns 南宁/ns]/ns 的/ude1 [2800/m 只/d]/mq 猫咪/n 。/w 洪山/nz 动检/n 等/udeng 部门/n 赶到/v 现场/s 时/ng ，/w 运/v 猫/n 人/n 出示/v 的/ude1 竟是/v 仿制/vn 的/ude1 [动物/n 检疫/vn]/nz 证明/v 。/w 
[100/m 多/a]/mq 筐/n 猫/n 夜里/t 装车/vi 引/v 质疑/vn 
昨日/t ，/w 小/a 佘/nz 向/p 记者/nnt 回忆/v ：/w 前晚/nz 6时/t 许/v ，/w 他/rr 从/p 学校/nis 外出/vi ，/w 恰好/d 经过/p 白沙洲/nr 大道/ns 石门/ns 段/q ，/w 远远地/z 就/d 看到/v 有/vyou 几个人/mq ，/w 正/d 迅速/ad 往/p 一辆/mq 大货车/nz 上/f ，/w 搬运/vn 着/uzhe [一个/mq 个/q]/mq 黄色/n 的/ude1 竹/ng 框架/n ，/w 竹/ng 框架/n 中/f 不时/d 传出/v 奇怪/v 的/ude1 声响/n 。/w 
等/udeng 他/rr 走近/v 一/m 看/v ，/w 发现/v 每/rz 只/d 竹/ng 框架/n 中/f ，/w 都/d 挤满/v 了/ule 白/a 的/ude1 、/w 黄/a 的/ude1 或/c 黄白/nr 相间/v 的/ude1 猫/n 。/w 搬运/v 过程/n 中/f ，/w 猫咪/n 们/k 不停/v 地/ude2 发出/v “/w 喵/o 、/w 喵/o 、/w 喵/o ”/w 的/ude1 惨叫/vi 声/qv 。/w 听到/v 猫咪/n 的/ude1 叫声/n ，/w 他/rr 的/ude1 心/n 像/v 被/pbei 什么/ry 抓/v 了/ule 一样/uyy 难受/a 。/w “/w 当时/t 天色/n 已/d 黑/a ，/w 几名/mq 搬运/v 工人/nnt 见/v 有人/r 看/v 他们/rr 运/v 猫/n ，/w 显得/v 格外/d 谨慎/a 。/w ”/w 小/a 佘/nz 感觉/n 有点/d 不/d 对劲/a ，/w 迅速/ad 与/cc [武汉市/ns 小动物/nz 保护/vn 协会/nis]/nt 的/ude1 志愿者/nnt 取得/v 联系/vn 。/w 当晚/t 8时/t 许/v ，/w 他/rr 还/d 通过/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 播发/v 此事/r ，/w 希望/v 得到/v [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 关注/vn 。/w 随后/d ，/w 几名/mq 志愿者/nnt 相继/d 赶到/v 现场/s ，/w 在/p 找/v 搬运/vn 工人/nnt 了解/v 情况/n 未果/v 后/f ，/w 他们/rr 选择/v 报警/vn 处理/vn 。/w 当晚/t 9时/t 许/v ，/w 猫/n 贩/v 可能/v 感觉到/v 异常/a ，/w 让/v 货车司机/nnd 迅速/ad 发动/v 货车/n ，/w 载/v 着/uzhe 满满/z 的/ude1 [一/d 车/n]/mq 猫/n ，/w 沿着/p 白沙洲/nr 大道/ns 上/f 了/ule [青/a 郑/tg 高速公路/n]/nz 。/w 
志愿者/nnt 跟踪/vn 100多公里/m 救/v 猫/n 
今年/t [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杜帆/nr ，/w 是/vshi [武汉市/ns 小动物/nz 保护/vn 协会/nis]/nt 负责人/nnt 。/w 当晚/t ，/w 他/rr 接到/v 小/a 佘/nz 的/ude1 电话/n 后/f 率先/d 赶到/v 现场/s ，/w 发现/v 被/pbei 运走/v 的/ude1 猫/n 大概/d 有/vyou [100/m 多/a]/mq 筐/n ，/w 每个/r 筐/n 中/f 有/vyou [一/d 二十/m 只/d]/mq 猫/n 挤/v 在/p 一起/s 。/w “/w 起初/d ，/w 我们/rr 只是/d 想/v 了解/vn 一下/mq 运走/v 这批/r 猫/n 是否/v 办/v 了/ule 合法/a 手续/n 。/w ”/w 杜帆称/nr ，/w 可/v 货车/n 突然/ad 开走/v 了/ule 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 与/cc 几名/mq 志愿者/nnt 立即/d 决定/v ，/w 开车/vi 跟上/v 他们/rr ，/w 并/cc 寻找/v [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 帮助/vn 。/w 随后/d ，/w 他们/rr 与/cc 省/n 高速公路/n 民警/nnt 以及/cc 咸宁/ns 动检/n 部门/n 取得/v 联系/vn 。/w 当晚/t 11时23分/t ，/w 当/p 货车/n 驶出/v 100多公里/m 到达/v [鄂南/ns 收费站/nis]/nt 时/ng ，/w 高速公路/n 民警/nnt 将/d 货车/n 拦截/v 检查/vn 。/w 
检查/v 时/ng ，/w 货车司机/nnd 称/v 这/rzv 车/n 猫/n 共有/v [2800/m 只/d]/mq ，/w 在/p 武汉/ns 收购/v 集中/vn 后/f ，/w 全部/m 运往/v [广西/ns 南宁/ns]/ns ，/w 运输/v 目的/n 为/p 驯养/vn 。/w 
相关/vn 知情/vi 人士/n 指出/v ，/w 这批/r 猫/n 运往/v [广西/ns 南宁/ns]/ns 后/f ，/w 最终/d 可能/v 流向/vn 餐桌/n 。/w 目前/t ，/w 一只猫/nz 的/ude1 收购价/n 在/p [20/m -/w 30/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 有的/rz 甚至/d 是/vshi 偷来/nz 的/ude1 。/w 在/p 广东/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 有/vyou 一道菜/nz 叫/vi “/w 龙虎斗/nf ”/w ，/w 其中/rz 龙/n 指/v 蛇肉/nz 、/w 虎/n 指/v 猫肉/nz ，/w 在/p 当地/s [颇受/nz 欢迎/v]/nz 。/w 
昨日/t 凌晨/t 1时16分/t ，/w 高速公路/n 民警/nnt 和/cc 赶到/v 现场/s 的/ude1 咸宁/ns 动检/n 人员/n 以/p 手续/n 不/d 全/a 为/p 由/p ，/w 责成/v 货车/n 返回/v 发货/vn 地点/n 接受/v 处理/vn 。/w 
猫/n 贩/v 出示/v 的/ude1 竟是/v 假/a 检疫证/nz 
杜帆/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 为/p 让/v 货车司机/nnd 同意/v 返回/v 武汉/ns 发货/vi 地/ude2 ，/w 他们/rr 承诺/vn 补偿/v 货车司机/nnd [1000/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 可/v 返回/v 过程/n 中/f ，/w 货车司机/nnd 一再/d 变卦/vi 。/w 
凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 当/p 货车/n 返/v 至/p 咸宁/ns 赤壁/ns 服务区/nz 时/ng ，/w 货车司机/nnd 一下/mq 说/v 车/n 坏/a 了/ule ，/w 一下/mq 又称/gi 肚子/n 饿/v 了/ule ，/w 将/d 货车/n 停/vi 在/p 服务区/nz 不愿/nz 再/d 走/v ，/w 直到/v 他们/rr 再次/d 报警/vn ，/w 高速公路/n 民警/nnt 赶/v 至/p ，/w 要/v 扣下/v 司机/nnt 的/ude1 驾照/n ，/w 对/p 方才/d 磨蹭/vi 着/uzhe 重新/d 启程/vi 。/w 凌晨/t 3时/t 许/v ，/w 货车/n 驶/vg 至/p 咸宁/ns 服务区/nz ，/w 司机/nnt 又/d 故伎重演/vl 停车/vi 不愿/nz 走/v ，/w 志愿者/nnt 们/k 再次/d 报警/vn 。/w 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 当/p 驶/vg 至/p [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 安/ag 山/n 出口处/s 时/ng ，/w 货车司机/nnd 又/d 出新/v 花样/n ，/w 欲/d 从/p [安/ag 山/n 收费站/nis]/nt 直接/ad 下/f 高速/b ，/w 离开/v 他们/rr 的/ude1 视线/n 。/w 所/usuo 幸/vg 几名/mq 志愿者/nnt 开车/vi 直接/ad 跟上/v ，/w 将/d 运/v 猫/n 的/ude1 货车/n 困/vi 在/p 江夏/nz 安/ag 山/n ，/w 同时/c 报警/vn 处理/vn 。/w 
昨日/t 凌晨/t ，/w 洪山区/ns 动检/n 人员/n 赶到/v [现场/s 调查/vn]/nz ，/w 结果/n 发现/v 猫/n 贩/v 提供/v 的/ude1 “/w [动物/n 检疫/vn]/nz 证明/v ”/w 是/vshi 一份/mq 伪造/v 的/ude1 假证/n 。/w 
随后/d ，/w 江夏/nz 警方/n 和/cc 江夏/nz 动检/n 人员/n 相继/d 介入/v 此事/r 调查/vn ，/w 并/cc 对/p [2800/m 只/d]/mq 猫/n 作出/v 暂扣/v 处理/vn 。/w 
目前/t ，/w 该/rz 所/usuo 已/d 将/d 此事/r 上报/vi 省市/n 动检/n 部门/n 作/v 进一步/d 调查/vn 处理/vn 。/w （/w 文字/n 来源/n ：/w [楚天/nr 都市报/nz]/nz 作者/nnt 舒均/nr ）/w 
