根据/p 统计/vn 显示/v ，/w 2013年/t 近/a 现代/ntc 书画/n 市场/n 有所/v 回升/vn ，/w 虽然/c 并未/d 达到/v 2011年/t 的/ude1 巅峰/n 状态/n ，/w 但/c 多个/mq 近/a 现代/ntc 专场/n 表现/v 喜人/a 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w 2013年/t 近/a 现代/ntc 书画/n 板块/n 仍/d 处于/v 调整期/n ，/w 未来/t 齐白石/nr 、/w 张大千/nr 等/udeng 名家/n 将/d 仍旧/d 引领/v 市场/n ，/w 若/c 有/vyou 精品/n 生/v 货/n 出现/v ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 成为/v 亿元/q 拍品/n 。/w 
现状/n 特色/n 专场/n 吸/v 人/n 眼球/n 
在/p 去年/t ，/w 各/rz 大/a 拍卖行/nis 纷纷/d 细化/v 拍品/n ，/w 推出/v 各类/r 专场/n ，/w 一些/mq 特色/n 专场/n 的/ude1 表现/vn 为/p 近/a 现代/ntc 书画/n 板块/n 增色/vi 不少/m ，/w 相比之下/vl ，/w 一般/ad 的/ude1 专场/n 表现/v 平平/z 。/w 在/p 嘉德/nz 春/tg 拍卖/vn 中/f ，/w “/w 大观/n —/w —/w [中国/ns 书画/n]/nz 珍品/n 之/uzhi 夜/tg 老舍/nr 胡絜青/nr 藏/v 画/v ”/w 等/udeng 专场/n 均/d 取得/v 了/ule 100%/m 的/ude1 成交率/nz 。/w 在/p 秋季/t 拍卖/vn 中/f ，/w 保利/nrf 的/ude1 “/w 黄胄/nr 美术/n 基金会/nis 推荐/v 专场/n ”/w 也/d 颇为/d 抢眼/a ，/w 其中/rz ，/w 黄胄/nr 的/ude1 《/w 欢腾/vi 的/ude1 草原/n 》/w 以/p [1/m ./w 288/m 亿元/q]/mq 成交/v 。/w 上海/ns 第一/m [财经/n 频道/n]/nz 财经/n 评论员/nnt 、/w 制片人/nnt 项立平/nz 表示/v ，/w 《/w 欢腾/vi 的/ude1 草原/n 》/w 的/ude1 [成交/v 价格/n]/nz 在/p 未来/t 很长/d 时间/n 将/d 成为/v 黄胄/nr 作品/n 的/ude1 封顶/vn 线/n 。/w 
书画/n 收藏家/nnd 、/w 鉴赏家/nnd 刘文杰/nr 表示/v ，/w 2013年/t 很多/m 拍卖行/nis 上/f 拍/v 的/ude1 作品/n 数量/n 大/a ，/w 但是/c 有些/rz 专场/n 成交率/nz 低/a ，/w “/w 北京/ns 匡时/nz 成为/v 2013/m 秋/tg 拍/v 中/f 最/d 受热/vi 捧/v 的/ude1 拍卖行/nis 。/w ”/w 刘文杰/nr 说/v 。/w 
分析/vn 藏/v 家/q 热/a 追/v 生/vn 货/n 精品/n 
纵观/v 近/a 现代/ntc 的/ude1 拍品/n ，/w 项立平/nz 表示/v ，/w 2013年/t 近/a 现代/ntc 市场/n 略/d 有/vyou 回暖/vi ，/w 但/c 行情/n 远远/d 没有/v 回到/v 两年/mq 前/f 的/ude1 巅峰/n 期/qv 。/w 生/v 货/n 精品/n 和/cc 一些/mq 以/p 生/v 货/n 为主/vi 的/ude1 特色/n 专场/n 对于/p 藏/v 家/q 具有/v 极大/a 的/ude1 吸引力/n 。/w 项立平/nz 回忆/v ，/w 匡时秋/nr 拍/v 推出/v 的/ude1 “/w 钱化佛/nr 作品/n 暨/cc ‘/w 万佛楼/nz ’/w 藏/v 画/v 专场/n ”/w ，/w [130/m 件/q]/mq 拍品/n 无/v 一流/b 拍/v 。/w “/w 钱化佛/nr 地位/n 显赫/a ，/w 此外/c ，/w 这些/rz 作品/n 在/p 市场/n 均/d 没有/v 露/v 过/uguo 面/nf ，/w 新鲜/a 面孔/n 能够/v 刺激/vn 买家/n 出手/vi ，/w 所以/c 一些/mq 特色/n 专场/n 往往/d 会/v 获得/v 意料之外/nz 的/ude1 成功/a 。/w ”/w 
谢晓东/nr 表示/v ，/w 在/p 2013年/t 很多/m 买家/n 没有/v 买/v 到/v 藏品/n ，/w “/w 近/a 现代/ntc 书画/n 还/d 处在/v 调整期/n ，/w 一些/mq 藏/v 家/q 有/vyou 惜售/nz 的/ude1 心理/n ，/w 导致/v 了/ule 市场/n 上/f 精品/n 数量/n 减少/v ，/w 所以/c 一旦/d 有/vyou 精品/n 出现/v ，/w 就/d 会/v 出现/vn 激烈/a 的/ude1 竞争/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 为什么/ryv 市场/n 在/p 没有/v 全面/ad 恢复/v 的/ude1 情况下/nz 有些/rz 作品/n 已经/d 拍/v 出/vf 了/ule 2010/m 、/w 2011/m 的/ude1 那个/rz 价格/n 。/w ”/w 谢晓东/nr 表示/v 。/w 
预测/v 名家/n 大师/nnt 领衔/vd 拍/v 场/qv 
面对/v 2014年/t 近/a 现代/ntc 书画/n 的/ude1 [市场/n 行情/n]/nz ，/w 谢晓东/nr 认为/v ，/w 张大千/nr 、/w 齐白石/nr 、/w 傅抱石/nr 等/udeng 名家/n 的/ude1 作品/n 依旧/z 会/v 领衔/vn 拍/v 场/qv 。/w “/w 这些/rz 近/a 现代/ntc 名家/n 在/p 历史/n 上/f 具有/v 非常/d 重要/a 的/ude1 地位/n ，/w 价格/n 也/d 在/p 持续/vd 上涨/vi 。/w 但是/c 作品/n 拍/v 出/vf 天价/n 必须/d 要/v 有/vyou 一定/b 的/ude1 条件/n 。/w ”/w 谢晓东/nr 说/v 。/w 
对于/p 今年/t 谁/ry 会/v 成为/v 亮点/n ，/w 项立平/nz 预测/vn ，/w 今年/t 是/vshi 齐白石/nr 诞辰/n [150/m 周年/q]/mq ，/w 吴昌硕/nr 诞辰/n [170/m 周年/q]/mq ，/w “/w 我/rr 认为/v 各/rz 大/a 拍卖公司/nis 会/v 加大/v 对/p 他们/rr 作品/n 的/ude1 征集/vn 力度/n ，/w 一些/mq 藏/v 家/q 也/d 会/v 因此/c 把/pba 手中/s 比较/d 重要/a 的/ude1 藏品/n 拿出/v 来/vf 。/w ”/w 此外/c ，/w 项立平/nz 认为/v ，/w 一些/mq 作品/n 存世/v 量/n 比较/d 少/a 的/ude1 名家/n ，/w 比如/v 吴湖帆/nr 、/w 潘天寿/nr ，/w 如/v 有/vyou 重要/a 作品/n 出现/v ，/w 有望/v 过/uguo 亿/m 。/w 刘文杰/nr 认为/v ，/w 近/a 现代/ntc 书画/n 市场/n 中/f 有/vyou 大量/m 赝品/n ，/w “/w 如果/c 今年/t 有/vyou 大量/m 假作/nz 上/f 拍/v 的话/udh ，/w 我/rr 对/p 今年/t 的/ude1 [市场/n 走势/n]/nz 不/d 看好/v 。/w ”/w 
