据悉/v ，/w 遗爱湖/nz 是/vshi 黄冈市/ns 打造/v 东坡/ns 文化/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 工程/n ，/w 宋代/t 著名/a 文学家/nnd 苏东坡/nr 当年/t 被/pbei 贬/v 黄州/ns 时/ng 寄情/vn 山水/n ，/w 写下/v 《/w 遗爱/nz 亭/ng 记/v 》/w ，/w 遗爱湖/nz 由此/d 得名/v 。/w 此次/rz 创作/vn 的/ude1 长卷/n 为/p 纸/n 本/rz 重彩/n [青绿/b 山水/n]/nz ，/w 由/p [12/m 段/q]/mq 连缀/v 而/cc 成/v ，/w 每/rz 段/q 以/p “/w 遗爱湖/nz 公园/n ”/w 一/m 景/ng 为/p 中心/nis ，/w [12/m 段/q]/mq 表现/v 了/ule [12/m 个/q]/mq 各具特色/bl 的/ude1 景点/n ，/w 独立/a 成/v 章/q ，/w 合/v 为/p 长卷/n ，/w 全长/n [66/m 米/q]/mq ，/w 纵/ng [1/m ./w 2/m 米/q]/mq ，/w 气势恢宏/n ，/w 场景/n 浩瀚/z ，/w 创/v [当代/t 中国/ns]/nz [青绿/b 山水/n]/nz 之/uzhi 最/d 。/w （/w 记者/nnt 鲁艳红/nr 通讯员/nnt 许葵玲/nr ）/w 
