东园/n 门楼/n 的/ude1 雕饰/vn ，/w 十分/d 精致/a 。/w 
建筑/n [文化/n 遗产/n]/nz 知/v 多/a D/x 
东园/n 门楼/n 、/w 省港/nz 罢工/vn 纪念馆/nis 、/w [全国/n 总工会/nis]/nt 旧址/n 是/vshi 位于/v 东园/n 地块/n 上/f 有名/a 的/ude1 文物/n 。/w 这些/rz 文物/n ，/w 集中/v 展示/vn 广州/ns 近/a 现代/ntc 革命/vn 史迹/n 。/w 近日/t ，/w 广州市/ns 越秀区/ns 正/d 规划/n 整合/v 东园/n 门楼/n 、/w [全国/n 总工会/nis]/nt 旧址/n 、/w [省港/nz 大罢工/nz]/nz 纪念馆/nis 等/udeng 文物/n ，/w 建设/v 东园/n 历史/n [文化/n 广场/n]/nz 。/w 
东园/n 门楼/n ：/w 红砖/n 砌/v 筑/v [中西/n 合璧/vi]/nz 
东园/n 门楼/n 位于/v 挹翠路/nz [33/m 号/q]/mq ，/w 原/b 为/p 清末/t 广州/ns 著名/a 园林/n 之一/rz 的/ude1 “/w 东园/n ”/w 的/ude1 正门/n ，/w 目前/t 隐藏/v 在/p 一个/mq 停车场/n 内/f ，/w 普通/a 市民/n 难觅/v 其/rz 踪/ng 。/w 东园/n 曾/d 是/vshi 清末/t [水师/nnd 提督/nnt]/nnt 李准/nr 的/ude1 别墅/n 。/w 如今/t 仅存/nz 门楼/n ，/w 是/vshi [广东省/ns 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 
据/p 资料/n ，/w 原/b 东园/n [占地/v 面积/n]/nz 达/v 2.4万多平方米/m ，/w 东园/n 门楼/n 由/p 红砖/n 砌/v 筑/v ，/w 是/vshi [中西/n 合璧/vi]/nz 风格/n 。/w 门楼/n 正中/f 为/p 拱门/n 设计/vn ，/w 上方/f 嵌/v 有/vyou 行楷/nz 阴刻/nz “/w 东园/n ”/w [二/m 字/n]/mq 的/ude1 石/ng 额/n ，/w 上/f 款/q “/w 宣统/n 庚戌/m (/w 即/v 1910年/t )/w 冬/tg 月/n ”/w ，/w 下/f 款/q “/w 邻水/ns 李准/nr 书/n ”/w 及/cc 印章/n 。/w 门楼/n 两侧/f 石/ng 额/n 的/ude1 位置/n 装饰/vn 有/vyou 灰塑/nz 动物/n 、/w 卷草/nz 、/w 连珠/n 纹/ng 等/udeng 图案/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 门楼/n 墙体/n 已经/d 维修/vn ，/w 目前/t 保存/v 较好/d 。/w 
清末/t ，/w 东园/n 曾/d 举办/v 过/uguo 运动会/n 。/w 如/v 1907年/t 的/ude1 尚武/vi 运动会/n (/w 第二次/mq 省/n 运动会/n )/w 、/w 宣统/n 二年/t (/w 1910年/t )/w 的/ude1 庚戌/m 运动会/n (/w [第四/m 次/qv]/mq 省/n 运动会/n )/w 。/w 辛亥革命/nz 后/f ，/w 东园/n 被/pbei 没收/v 充公/v ，/w 国民政府/nt 开辟/v 为/p [国际/n 世界语/n 协会/nis]/nt 广州/ns 分会/nis 。/w 全国/n 、/w 省/n 、/w 市/n 一些/mq 重要/a 集会/vn 和/cc 进步/vn 活动/vn 都/d 曾/d 在/p 这里/rzs 举行/v 。/w 
1912年5月4日/t ，/w 孙中山/nr 在/p 东园/n 发表/v 《/w 民主主义/n 之/uzhi 实施/v 》/w 的/ude1 演说/vn 。/w 1912年/t ，/w [中国/ns 社会主义/n 青年团/nis 第一次/mq 全国/n 代表大会/n]/nz 在/p 东园/n 举行/v 。/w 1925年6月/t ，/w 省港/nz 罢工/vn 委员会/nis 设/v 于/p 东园/n 之/uzhi 红楼/n 。/w 1926年11月6日/t ，/w 东园/n 遭/v 帝国主义/n 收买/v 的/ude1 反动分子/nz 纵火/vi 焚毁/v ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz 变为/v 废墟/n ，/w 仅存/nz 门楼/n 。/w 
[省港/nz 罢工/vn 委员会/nis 旧址/n]/nz 重建/v 红楼/n 
[省港/nz 罢工/vn 委员会/nis 旧址/n]/nz 原/b 是/vshi [广东/ns 水师/nnd 提督/nnt]/nz 李准/nr 的/ude1 [花园/n 别墅/n]/nz “/w 东园/n ”/w 。/w 清末/t 民初/t 曾/d 作为/p 游乐场/nis 。/w 1925年7月/t ，/w 在/p 省港/nz 罢工/vn 爆发/v 后/f ，/w 这里/rzs 建立/v 大罢工/nz 的/ude1 领导/n 机构/n —/w —/w 省港/nz 罢工/vn 委员会/nis 。/w 从此/d ，/w 东园/n 多/a 了/ule [一/d 重/a]/mq 历史/n 身份/n 。/w [省港/nz 罢工/vn 委员会/nis 旧址/n]/nz 是/vshi [广东省/ns 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 
据/p 资料/n ，/w [省港/nz 罢工/vn 委员会/nis 旧址/n]/nz 原有/v 一条/mq 小溪/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 穿/v 流/v 其中/rz ，/w 把/pba 省港/nz 罢工/vn 委员会/nis 分为/v 前后/f 两部分/mq 。/w 小溪/n 南面/f 是/vshi 东园/n 门楼/n 。/w 门楼/n 中间/f 为/p [40/m 米/q]/mq 宽/a 的/ude1 大厅/n ，/w 左右/f 两侧/f 各/rz 有一个/mq 圆/v 拱门/n ，/w 拱门/n 内有/nz [两/q 间/f]/mq 小房/nz ，/w 是/vshi 罢工/vn 委员会/nis [工人/nnt 纠察队/nis]/nz 的/ude1 值班室/n 。/w 
1926年11月6日/t ，/w 帝国主义/n 收买/v 反动分子/nz 纵火/vi 焚毁/v 省港/nz 罢工/vn 委员会/nis 的/ude1 房子/n 和/cc 葵/ng 棚/n ，/w 仅有/nz 一座/mq 门楼/n 和/cc 红楼/n 前/f 的/ude1 [一/d 棵/q]/mq 大树/n 逃过/v 此/rzs 劫/v 。/w 1984年/t [政府/nis 拨款/vi]/nz 在/p 原地/n 重建/v “/w 红楼/n ”/w 。/w 
[全国/n 总工会/nis]/nt 旧址/n ：/w 鲜花/n 浮雕/n 完好/a 
[中华全国总工会/nt 旧址/n]/nz 位于/v [越秀/nz 南路/n]/nz 上/f ，/w 原来/d 是/vshi “/w [惠州/ns 会馆/n]/nz ”/w 。/w 1925年5月/t ，/w 在/p 中国共产党/nt 领导/n 下/f ，/w 第二次/mq 全国/n 劳动/vn 大会/n 在/p 广州/ns 召开/v ，/w 建立/v 了/ule 中国/ns 工人阶级/n 全国/n 统一/vn 的/ude1 工会/nis [领导/n 机关/n]/nz —/w —/w 中华全国总工会/nt 。/w 国务院/nt 在/p 1988年1月/t 公布/v [中华全国总工会/nt 旧址/n]/nz 为/p [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 现/tg 为/p [中华全国总工会/nt 旧址/n 纪念馆/nis]/nt 。/w 
[中华全国总工会/nt 旧址/n]/nz 建于/v [民国/n 时期/n]/ns ，/w 周边/n 筑/v 有/vyou 围墙/n 。/w 经/p 中间/f 圆/v 拱形/n 大门/n 走进/v 前院/s ，/w 是/vshi 一座/mq 两层/mq 带/v 地下室/n 的/ude1 [砖木/n 结构/n]/nz 西式/b 洋房/n 。/w 大楼/n 门廊/n 左右/f 两侧/f 立/v 有/vyou “/w 廖仲恺/nr 先生/n 纪念碑/n ”/w 和/cc “/w 工农/n 运动/vn 死难/b [烈士/nnt 纪念碑/n]/nz ”/w 。/w 目前/t ，/w 建筑/n 一楼/nz 内部/f 作为/p 昔日/t 工人/nnt 代表会/n 礼堂/n 陈列/v ，/w 仍/d 保留/v 旧貌/n 。/w [二/m 楼/n]/mq 有/vyou 花岗岩/n 栏杆/n ，/w 楼顶/n 山花/n 上/f 以/p 鲜花/n 浮雕/n 作为/p 装饰/vn 。/w （/w 周浩杰/nr ）/w 
