13日/t 至/p 14日/t ，/w 商务部/nis 副部长/nnt 房爱卿/nr 率领/v 国家/n [社会/n 信用/n 体系/n]/nz 建设/vn 督导/v 组/n ，/w 来/vf 鄂/b 督促/v 指导/vn [社会/n 信用/n 体系/n]/nz 建设/vn 工作/vn 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 王晓东/nr 和/cc 副省长/nnt 张通/nr 代表/nnt 省政府/n 向/p 督导/v 组/n 汇报/v 全省/n 工作/vn 情况/n ，/w 并/cc [交换/v 意见/n]/nz 。/w 
督导/v 组/n 一行/n 先后/d 召开/v 座谈会/n [听取/v 汇报/vn]/nz ，/w 赴/v [东湖/ns 开发区/ns]/ns [实地/d 考察/v]/nz 小/a 微/ag [企业/n 信用/n 体系/n]/nz 试验区/n 、/w [信用/n 信息/n]/nz 平台/n 建设/vn ，/w 与/cc 省政府/n [交换/v 意见/n]/nz 并/cc 反馈/vn 督导/v 结果/n 。/w 
王晓东/nr 表示/v ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 对/p [社会/n 信用/n 体系/n]/nz 建设/vn 提出/v 了/ule 更高/d 和/cc 更新/v 的/ude1 要求/n ，/w 将/d 以/p 此次/rz 督导/vn 为/p 契机/n ，/w 坚持/v 从/p 战略/n 高度/d 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 继续/v 深入/ad 推进/vi 全省/n [社会/n 信用/n 体系/n]/nz 建设/vn 。/w 要/v 进一步/d 深化/v 认识/vn ，/w 切实/ad 将/d 此项/r 工作/vn 作为/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 、/w 推进/vi 社会/n 治理/v 能力/n 现代化/vn 的/ude1 大事/n 来/vf 抓/v ，/w 列入/v 各地/rzs 各/rz 部门/n 的/ude1 重要/a 工作/vn 日程/n ，/w 加强/v [组织/n 领导/n]/nz 、/w 统筹/vd 协调/v 、/w 综合/vn 推进/vi ；/w 要/v 进一步/d 明确/a 重点/n ，/w 编/v 规划/n 、/w 建/v 制度/n 、/w 强/a 征信/nz 、/w 抓/v 试点/vn 、/w 重/a 宣传/vn ，/w 抓好/v 重点/n 领域/n 的/ude1 应用/vn 和/cc [关键/n 环节/n]/nz 的/ude1 落实/vn ；/w 要/v 进一步/d 加强/v 督办/vn ，/w 完善/v [目标/n 责任/n]/nz [考核/vn 制度/n]/nz ，/w 加大/v 督导/vn 检查/v 力度/n ，/w 调动/v 各方/r 积极性/n ，/w 共同/d 推动/v “/w 诚信/a 湖北/ns ”/w 建设/vn 。/w （/w 记者/nnt 林建伟/nr 、/w 彭一苇/nr ）/w 
