人民网/nz 武汉/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈宇昕/nr ）/w 2013年12月28日/t ，/w 是/vshi [武汉/ns 轨道/n 交通/n]/nz 史上/d 浓墨重彩/vl 的/ude1 一笔/mq 。/w 这一天/mq ，/w [武汉/ns 地铁/n]/nz [4/m 号/q]/mq 线/n [1/m 期/qv]/mq 正式/ad 通车/vi 迎客/nz ，/w 武汉/ns “/w 工/n ”/w 字形/n [轨道/n 交通/n]/nz 架构/n 正式/ad 形成/v 。/w 
“/w ‘/w 工/n ’/w 字形/n [轨道/n 交通/n]/nz 架构/n ”/w 甚至/d 被/pbei 写/v 进/vn 了/ule 2014年/t 的/ude1 武汉市/ns 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 1月7日/t ，/w 武汉/ns [第/m 十三/m 届/q]/mq 人大/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 面对/v [500/m 余/ng 名/q 市/n]/mq 人大代表/nnt ，/w 武汉市/ns 市长/nnt 唐良智/nr 骄傲/an 地/ude2 表示/v ，/w [轨道/n 交通/n]/nz [4/m 号/q]/mq 线/n 一期/b 建成/v 试/vn 运营/vn ，/w 与/cc [轨道/n 交通/n]/nz [1/m 号/q]/mq 线/n 、/w [2/m 号/q]/mq 线/n 一期/b 构成/v 了/ule “/w 工/n ”/w 字形/n [轨道/n 交通/n]/nz 架构/n 。/w “/w 2014年/t ，/w 武汉市/ns 将/d 同步/vd 推进/vi [9/m 条/q]/mq [轨道/n 交通/n]/nz 线/n 建设/vn 。/w ”/w 他/rr 同时/c 表示/v 。/w 
“/w 从/p 2012年/t 到/v 2017年/t ，/w 武汉/ns 平均/a 每年/r 都会/n 开通/v 一条/mq 地铁/n 。/w ”/w [武汉/ns 地铁/n 集团/nis]/ntc 前期/f 部/q 副部长/nnt 周华杰/nr 此前/t 曾/d 表示/v 。/w 全力/d 提速/vn 、/w 全面/ad 铺开/v 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 压力/n 最大/gm 的/ude1 无疑/d 是/vshi 运营/vn 公司/nis 。/w 据/p 了解/v ，/w 到/v 2017年/t ，/w 武汉/ns 投入/v 运营/vn 的/ude1 [轨道/n 交通/n]/nz 总/b 长度/n 将/d 达到/v [215/m 公里/q]/mq ，/w 各/rz 条/q 线路/n [工作/vn 人员/n]/nnt 总数/n 预计/v 将/d 超过/v [1/m 万/d 人/n]/mq 。/w 

