“/w 我/rr 在/p 悦/ag 兮/y 半岛/n 等/udeng 你/rr ”/w ，/w 2013年/t ，/w 这/rzv 句/q 充满/v 浪漫/a 色彩/n 的话/udh 几乎/d 是/vshi 随处可见/vl ，/w 大街/n 上/f 的/ude1 公交车/nz 、/w 街头/s 巨型/b 广告牌/n ?/w ?/w 就/d 连/ulian 居民楼/n 的/ude1 电梯/n 间/f ，/w 一/m 时间/n 也/d 全都/d 换上/v 了/ule 悦/ag 兮/y 半岛/n 的/ude1 广告牌/n 。/w 
悦/ag 兮/y 半岛/n 座落/v 在/p 美丽/a 的/ude1 “/w 鱼米之乡/n ”/w 洪湖市/ns ，/w 是/vshi [华中/ns 地区/n]/nz 最/d 浪漫/a 、/w 最/d 具/vg 特色/n 的/ude1 温泉/n [度假/vn 胜地/n]/nz 之一/rz 。/w 
最近/t ，/w 人民网/nz 记者/nnt 走近/v 悦/ag 兮/y 半岛/n ，/w 零距离/nz 体验/v 了/ule 她/rr 的/ude1 静谧/a 、/w 浪漫/a 与/cc 温馨/a 。/w 
徜徉/vi 在/p 善/ag 水/n 湖畔/n ，/w 冬日/n 斜阳/n 西/f 下/f ，/w 落日/n 的/ude1 余晖/n 静静/d 铺满/nz 整个/b 水面/n ，/w 不远处/s 是/vshi 绵延/vi 的/ude1 树林/n 。/w 在/p 悦/ag 兮/y 半岛/n ，/w 浪漫/a 是/vshi 四季/n 轮回/vi 的/ude1 ：/w 春季/t 绚丽/a 绽放/v 的/ude1 薰衣草/nz 花田/nr ，/w 夏季/t [落英/nz 纷飞/vi]/nz 的/ude1 樱/ng 雪/n 长堤/nz ，/w 秋季/t 举手/vi 摘星/v 的/ude1 星光/n 屋/n ，/w 冬季/t 烟幕/n 弥漫/v 的/ude1 温泉/n ?/w ?/w 
在/p 这里/rzs ，/w 都市/n [一/d 族/ng]/mq 可以/v 真正/d 的/ude1 “/w 慢/a ”/w 下来/vf ，/w 慢慢/d 的/ude1 散步/vn 、/w 感受/v 温泉/n 、/w 发呆/vi ，/w 慢慢/d 的/ude1 看/v 时光/n 流逝/vi 。/w 
“/w 悦/ag 兮/y 半岛/n 开业/vi 后/f ，/w 洪湖/ns 的/ude1 [旅游/vn 产品/n]/nz 得以/v 延伸/vn ，/w 为/p 海外/s 游客/n 提供/v 了/ule 高档次/nz 的/ude1 度假酒店/nis ，/w 成/v 了/ule 展示/v 洪湖/ns [城市/n 形象/n]/nz 的/ude1 重要/a 平台/n ，/w 也/d 整体/n 提升/v 了/ule 湖北/ns 温泉/n 旅游业/n 的/ude1 档次/n 。/w 我/rr 相信/v ，/w 随着/p 悦/ag 兮/y 新项目/nz 的/ude1 不断/d 开展/v ，/w 鄂/b 旅/vg 投/v 在/p 荆州/ns 地区/n 项目/n 的/ude1 [一个/mq 个/q]/mq 完工/vi ，/w 以及/cc 洪湖/ns 到/v 武汉/ns 高速公路/n 的/ude1 贯通/vn ，/w 洪湖/ns 必将/d 成为/v 武汉/ns 市民/n 新的/a 旅游/vn 目的地/n 。/w ”/w （/w 陈宇昕/nr ）/w 
