明天/t ，/w 武汉市/ns 将/d 进入/v 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 春运/n 时期/n 。/w 昨天/t ，/w 省/n 客/ng 集团/nis 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 称/v ，/w 受/v 铁路/n 冲击/vn ，/w 预计/v 今年/t 春运/n 期间/f 将/d 发送/v 客流/n [269/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 较/d [上/f 年/qt 同期/f]/nz 下降/vi [2/m %/w 左右/f]/mq ，/w 而/cc 票价/n 同比/n 也/d 将/d 下调/v 。/w 各/rz 大/a 客运站/nis 车票/n 预售/vn 期/qv 提前/vd 到/v [20/m 天/qt]/mq ，/w 并/cc 首次/m 在/p 车站/n 安装/v [自动/d 售票机/n]/nz ，/w 方便/a 旅客/n 购票/v 。/w 
长途车/n 票价/n 
省际/b 微涨/v 省内/s 下降/vi 
明/ag 起/vf ，/w 各/rz 大/a 客运站/nis 实施/v 春运/n 票价/n ，/w 其中/rz 开往/vf 长沙/ns 、/w 福州/ns 等/udeng 长途/b 班次/n “/w 恢复/v 性/ng ”/w 上调/v 20%~30%/m ；/w 武汉/ns 到/v 咸宁/ns 、/w 英山/ns 、/w 宜昌/ns 、/w 沙市/ns 等/udeng 地/ude2 车票/n 出现/v 下降/vn ，/w 占/v 到/v 总/b 班次/n [3/m %/w 左右/f]/mq ；/w 另有/v 61%/m 的/ude1 班次/n 票价/n 持平/vi 。/w 
省/n 客/ng 负责人/nnt 解释/v ，/w 每年/r 春运/n ，/w 省内/s 及/cc 省际/b 部分/n 班/n 线/n 票价/n 都会/n 适当/a 调整/vn 。/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 将/d 折扣/n 线路/n 的/ude1 票价/n 恢复/v 一部分/m 或者/c 恢复/v 原价/n ，/w 票价/n 调整/vn 并非/v 上涨/vn ，/w 只是/d “/w 恢复/v 性/ng ”/w 上调/v 。/w 
对于/p 下调/v 的/ude1 车票/n ，/w 省/n 客/ng 集团/nis 称/v ，/w 主要/b 是/vshi 受到/v [武/ag 咸/a 城际/b 铁路/n]/nz 及/cc [汉/tg 宜/ag 铁路/n]/nz 冲击/vn 。/w 省/n 客/ng 集团/nis 运输/vn 生产/vn 部/q 副部长/nnt 李红彬/nr 分析/vn ，/w 和/cc 去年/t 春运/n 相比/vi ，/w 今年/t 所有/b 班次/n 的/ude1 平均/a 票价/n 为/p [65/m 元/q]/mq ，/w 相比/vi 去年/t [78/m 元/q]/mq ，/w 下降/vi [13/m 元/q]/mq 。/w 
区间/n 原价/n 春/tg 运价/n 
省内/s 车票/n 一览/n 
汉口/ns -/w 沙市/ns [150/m 元/q]/mq [94/m 元/q]/mq 
汉口/ns -/w 宜昌/ns [220/m 元/q]/mq [130/m 元/q]/mq 
武汉/ns -/w 咸宁/ns [35/m 元/q]/mq [26/m 元/q]/mq 
武汉/ns -/w 英山/ns [80/m 元/q]/mq [73/m 元/q]/mq 
客运/n 服务/vn 
可/v 提前/vn [20/m 天/qt]/mq 买票/nz 
候车/vn 厅/n 通宵/n 开放/v 
[今年/t 以来/f]/nz ，/w 省/n 客/ng 集团/nis 在/p 各/rz 客运站/nis 安装/v 10多台/m [自助/b 售票机/n]/nz ，/w 旅客/n 可/v 就近/d 买/v 汽车票/nz 。/w 此外/c ，/w 各/rz 大/a 客运站/nis 还/d 适时/ad 开设/v “/w 学生/nnt 售票/vn 窗口/s ”/w 及/cc “/w 外出/vi 务工人员/nnd 售票/vn 窗口/s ”/w 。/w 
市内/s 金家墩/nr 、/w 宏基/ntc 、/w 傅家坡/nr 等/udeng [6/m 个/q]/mq 客运站/nis 即/v 日/b 起/vf 可以/v 售卖/v [20/m 天/qt]/mq 内/f 的/ude1 汽车票/nz ，/w 旅客/n 可/v 登录/vn 网站/n http/x :/w //w //w www/x ./w hbglky/x ./w com/x 网上/s 购票/v ，/w 也/d 可/v 通过/p 电话/n 购票/v 、/w 代售/vn 点/qt 、/w 客运站/nis 购票/v 。/w 
省/n 客/ng 集团/nis 运输/vn 生产/vn 部/q 副部长/nnt 李红彬/nr 称/v ，/w [从/p 明天/t 起/vf]/nz ，/w 宏基/ntc 、/w 傅家坡/nr 和/cc 金家墩/nr 客运站/nis 候车/vn 厅/n 将/d 会/v 通宵/n 开放/v 。/w 
客运/n 总/b 兵力/n 
主力/nnt ：/w 春运/n 车/n ：/w [1014/m 台/q]/mq 
后备/b ：/w 储备/v 车/n ：/w [71/m 台/q]/mq 
预备队/n ：/w 旅游车/n ：/w [550/m 台/q]/mq 
特种兵/nnd :/w “/w 城际/b 的士/n ”/w [10/m 台/q]/mq “/w 私人/n 定制/n ”/w 车/n 
今天/t ，/w 高铁/nz 、/w 城铁/nz 和/cc 地铁/n 在/p 我市/r “/w 一线/n 相连/vi ”/w ，/w 加强/v 多种/m [运输/vn 方式/n]/nz 衔接/vi ，/w 省/n 客/ng 集团/nis 将/d 实现/v 旅客/n “/w 零换乘/nz ”/w ，/w 在/p 城区/n 开通/v 公/ng 铁/n 联运/vn ，/w 将/d [高速/b 铁路/n]/nz 网络/n 所/usuo 预计/v 带来/v 的/ude1 客流/n 及时/ad 分散/a ，/w [城市/n 公交/b]/nz 、/w 出租/v 、/w 民航/n 等/udeng [运输/vn 方式/n]/nz 的/ude1 衔接/vn ，/w “/w 确保/v 不/d 让/v 一位/mq 旅客/n 落在/v 车站/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 陈永权/nr 通讯员/nnt 万俊梅/nr ）/w 
