▲/w 民警/nnt 教/v 乘客/n 识别/v 真假/n 火车票/n 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 武汉/ns 铁路/n 警方/n 举行/v 了/ule 警营/n 开放/v 日/b 活动/vn ，/w [全副/b 武装/n]/nz 的/ude1 武/ag 铁/n 民警/nnt 前往/v 三/m 大火/n 车站/n ，/w 走进/v 旅客/n 中间/f ，/w 就/d “/w 安全/an 、/w 方便/a 、/w 温馨/a 出行/vi ”/w 话题/n ，/w 与/cc 旅客/n 进行/vn 了/ule 交流/vn 。/w 
在/p [汉口/ns 火车站/n]/nz 广场/n ，/w 武/ag 铁/n 特警/nnd 向/p 旅客/n 们/k 介绍/v 了/ule 部分/n 警用/b 装备/n 的/ude1 特点/n 与/cc [使用/v 方法/n]/nz 。/w 特警/nnd 现场/s 展出/v 的/ude1 防弹/vn 盾牌/n 、/w [狙击/v 步枪/n]/nz 、/w [微型/b 冲锋枪/n]/nz 及/cc [防/v 割/v 手套/n]/nz 等/udeng 装备/n ，/w 让/v 旅客/n 们/k 大开眼界/vl 。/w 部分/n 旅客/n 在/p 体验/v 了/ule 它们/rr 的/ude1 操作/vn 方法/n 后/f ，/w 大/a 呼/v 过瘾/a 。/w 
在/p 昨天/t 的/ude1 活动/vn 现场/s ，/w 武/ag 铁/n 民警/nnt 中/f 的/ude1 一批/mq 反扒/vn 、/w 破案/vi 能手/n 向/p 广大/b 旅客/n 传授/v 了/ule 防/v 扒/v 反/vi 骗/v 知识/n ，/w 及/cc 手把手/vl 教/v 旅客/n 如何/ryv 识别/v 真假/n 火车票/n 。/w 
武汉/ns 、/w 武昌/ns 、/w 汉口/ns [三/m 个/q]/mq 火车站/n 的/ude1 10000多名/m 旅客/n 参与/v 了/ule 昨天/t 的/ude1 活动/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈奇雄/nr 通讯员/nnt 赵军冯/nr 畅/a ）/w 
