在/p 工地/n 宿舍/n 里/f 听音乐/nz ，/w 竟/d 引来/v 杀身之祸/n ，/w 肇事/vn 保安/b 被/pbei 鉴定/vn 为/p 无/v [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz [精神/n 病人/n]/nz ，/w 将/d 接受/v 强制/vn 医疗/n 。/w 近日/t ，/w 美兰/nz 检察院/nis 办理/v 了/ule 海口市/ns 首例/n 强制/v 医疗/n 案件/n 。/w 
辛/nz 某/rz 系/v 海南省/ns 临高县/ns 人/n ，/w 现年/n [29/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 美兰区/ns 桂林洋/nr 某/rz 学院/nis 工地/n 任/v 保安/b 。/w 2013年4月21日/t 晚上/t 辛/nz 某/rz 当班/vi 。/w 当时/t 居住/v 在/p [活动/vn 板房/nz]/nz 中/f 的/ude1 程某伟/nr 躺在/v 床/n 上/f 用/p 手机/n 播放/v 音乐/n ，/w 音乐声/n 引来/v 巡逻/vn 经过/p 的/ude1 辛/nz 某/rz ，/w 使/v 辛/nz 某/rz 产生/v 了/ule 幻觉/nhd ，/w 感到/v 心慌/a 。/w 辛/nz 某/rz 掏出/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 折叠刀/nz 并/cc 敲/v 房门/n ，/w 李/ng 某/rz 打开/v 房门/n ，/w 被/pbei 辛/nz 某/rz 连/ulian 捅/v 数/n 刀/n 。/w 随后/d ，/w 辛/nz 某/rz 向/p [另一/m 名/q]/mq 上前/vi 询问/v 情况/n 的/ude1 工友/n 腹部/n 、/w 手臂/n 连/ulian 捅/v [五/m 刀/n]/mq 致/v 其/rz 轻伤/n 。/w 在/p 吓/v 退/vn 了/ule 赶来/vi 救援/vn 的/ude1 工友/n 后/f ，/w 辛/nz 某/rz 再次/d 持刀/nz 捅/v 李/ng 某/rz 颈部/n ，/w 致使/v 李/ng 某/rz 当场/d 死亡/vi 。/w 后/f 辛/nz 某/rz 被/pbei 接警/v 赶到/v 的/ude1 民警/nnt 抓获/v 。/w (/w 记者/nnt 王玲/nr 通讯员/nnt 李洪/nr 黄春梅/nr )/w 
