图/n 为/p ：/w 工人们/nz 正在/d 粉刷/v 隔离墩/nz 。/w 
这/rzv 是/vshi 一条/mq 被/pbei 沿线/f 居民/n 称为/v “/w 死亡/vi 公路/n ”/w 的/ude1 道路/n ，/w 通车/vi 10年/t 发生/v 交通事故/nz [275/m 起/vf]/mq ，/w 致/v [206/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 年均/v 死亡/vn [20/m ./w 6/m 人/n]/mq 、/w 每/rz 公里/q 死亡/vi [6/m ./w 9/m 人/n]/mq 。/w 
这/rzv 是/vshi 一条/mq 自/p 2011年/t 以来/f 省/n 及/cc 武汉市/ns 多次/mq [挂牌/vi 督办/v]/nz 、/w 却/d 一直/d 未/d 整改/vn 到位/vi 的/ude1 隐患/n 路/n ，/w 本报/rz 2013年10月/t 、/w 2014年1月/t 曾/d 多次/mq 进行/vn 报道/v 。/w 
2013/m 年底/f ，/w 省/n 安/ag 委会/v 通报/vn ，/w 这/rzv 条/q 全长/n [29/m ./w 8/m 公里/q]/mq 、/w 位于/v [武汉市/ns 新洲区/ns]/nz 的/ude1 阳枫/nr 公路/n 仍/d 未/d 在/p 规定/n 时间/n 内/f 完成/v 整改/vn ，/w 在/p 省级/b [挂牌/vi 督办/v]/nz 的/ude1 [16/m 处/n]/mq [重大/a 安全/an 隐患/n]/nz 中/f ，/w 唯有/v 该/rz 路/n 未完成/nz 整改/vn 。/w 
去年/t 至今/d ，/w 记者/nnt 对此/d 连续/a 追访/nz 。/w 本月/r 8日/t ，/w 记者/nnt 从/p 省/n 安监局/nis 获悉/v ，/w 该/rz 道路/n 整改/vn 工程/n 终于/d 动工/vi 并/cc 即将/d 完工/vi 。/w 
13日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 随/p [有关/vn 部门/n]/nz 探访/v 阳枫/nr 公路/n 整改/vn 现场/s ，/w 下午/t ，/w 记者/nnt 又/d 单独/d 再次/d 前往/v 探看/nz 。/w 
连续/a 三年/t 督办/v 无/v 果/ng 
[相关/vn 部门/n]/nz 称/v 缺/v 资金/n 
阳枫/nr 公路/n 地处/v 长江/ns 北岸/s ，/w 与/cc 长江/ns 平行/vi ，/w 是/vshi 武汉/ns 连接/v 黄冈/ns 乃至/c 鄂东/ns 、/w 江西/ns 、/w 安徽/ns 、/w 河南/ns 等/udeng 省/n 的/ude1 重要/a 通道/n 之一/rz ，/w 属/v 省级/b 道路/n 。/w 西/f 自/p 新洲区/ns 阳逻街/nz 沙/n 咀/n 大桥/n ，/w 东/f 至/p 黄石市/ns 阳新县/ns 枫林镇/ns ，/w 设计/v 标准/n 为/p [一级/b 公路/n]/nz 。/w 
可/v 直到/v 去年/t 10月25日/t 记者/nnt 前去/v 采访/vn ，/w 该/rz 路段/n 依然/d 没有/v 动工/vn 整改/vn 的/ude1 迹象/n 。/w 为何/ryv 多次/mq 督办/v 不/d 动/v ？/w [新洲区/ns 安监局/nis]/nt 解释/v ，/w 区政府/n 很/d 重视/v ，/w 已/d 拿出/v 整改/vn 方案/n ，/w 准备/v 筹集/vn [4000/m 万元/q]/mq 进行/vn 整改/vn 。/w 可/v 目前/t 资金/n 还有/v 缺口/n ，/w 计划/n 出让/v 土地/n [筹集/v 资金/n]/nz ，/w 正/d 向/p 上级/n 部门/n 请求/v 支持/vn 。/w 
记者/nnt 现场/s 探访/v ：/w 已/d 在/p 整改/vn 中/f 
13日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 随/p [有关/vn 部门/n]/nz 来到/v 新洲区/ns 和/cc 阳枫/nr 公路/n 采访/v 。/w 据介绍/nz ，/w 去年/t [12/m 月初/t]/mq ，/w 省/n 安办/nz 、/w 省/n 安监局/nis 、/w 省/n 交通厅/nis 、/w [武汉市/ns 交委/nz]/nt 等/udeng 单位/n 召开/v 督办/vn 协调/v 会/v ，/w 要求/n 加大/v 整改/vn 力度/n 。/w [新洲区/ns 安监局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 按照/p 省/n 里/f 的/ude1 整改/vn 要求/n ，/w 市区/s 两级/mq 共/d 投入/v 整改/vn 资金/n 2000多万元/m ，/w 于/p 去年/t 12月/t 动工/vi 整改/vn ，/w 目前/t 已完成/v 平面/n [交叉/vn 路口/n]/nz 的/ude1 整治/vn 、/w [交通/n 安全/an 设施/n]/nz 的/ude1 增加/vn 和/cc 路口/n 障碍/n 的/ude1 清除/vn 工作/vn ，/w 中央/n 隔离带/n 加/v 设/v 工作/vn 预计/v 元月/t 20/m 日前/t 全面/ad 完成/v 。/w 
随后/d ，/w 记者/nnt 驱车/vi 将/d 阳枫/nr 公路/n 段/q 从头至尾/dl 走/v 了/ule 一趟/mq 。/w 与/cc 去年/t 10月/t 记者/nnt 到/v 此/rzs 采访/v 时/ng 的/ude1 感受/vn 相比/vi ，/w 整改/vn 后/f 有/vyou 较多/d 变化/vn ：/w 沿线/f 都/d 设置/v 了/ule 中央/n 隔离带/n ，/w 沿/p 路/n 可以/v 看到/v 有/vyou 工人/nnt 给/p 隔离墩/nz 进行/vn 刷漆/nz 和/cc 贴/v 反光膜/nz 工作/vn ，/w 以前/f 没/d 隔离带/n 时/ng 车辆/n 随意/ad 调头/vi ，/w 农用车/n 在/p 路/n 中/f 行驶/vi 现象/n 减少/v ；/w 限速/n 标志/n 由/p 80/m 改成/v 了/ule 60/m ，/w [交通/n 信号灯/n]/nz 、/w 电子眼/n 增多/v ，/w 公路/n 两边/f 曾/d 遮挡/v 驾驶/vn 视线/n 的/ude1 树木/n 已/d 被/pbei 清除/v ；/w 比较/d 大/a 的/ude1 岔路口/nz 和/cc 弯道/n 都/d 增设/v 警示/vn 标牌/n ，/w 路上/s 增设/v 了/ule 限速/n 标识/n ；/w [交叉/vn 路口/n]/nz 进行/vn 了/ule 曲/ng 化/v （/w 小/a 八字/n ）/w 改造/vn ，/w 并/cc 增设/v 了/ule 人行横道/n 。/w 
[新洲区/ns 交巡警/nz 大队/nis]/nt 双柳/nz 支队/nis 喻/vg 队长/nnt 自/p 该/rz 路段/n 2003年/t 通车/vi 起/vf ，/w 就/d 负责/v 此地/s 的/ude1 [交通/n 安全/an]/nz 巡查/vn 工作/vn 。/w 他/rr 认为/v ，/w 当地/s 交通/n 频/ag 发/v ，/w 除了/p 安全/an 设置/v 不够/a 完善/v 的/ude1 原因/n 外/f ，/w 还/d 与/cc 当地/s 居民/n 缺乏/v [安全/an 意识/n]/nz 有关/vn ，/w 他们/rr 正在/d 加强/v 这/rzv 方面/n [宣传/vn 教育/vn]/nz 。/w 自从/p 上月/t 该/rz 路段/n 开始/v 整改/vn 后/f ，/w 交通事故/nz 明显/a 减少/v 。/w 

