人民网/nz 深圳/ns 1月15日/t 电/n （/w 张娜/nr 、/w 熊志霞/nr ）/w 1月15日/t ，/w 中广核/nz 在/p 深圳/ns 举行/v 2014年/t [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 2013/m 年度/n 中广核/nz 全年/n [清洁/a 能源/n]/nz [上网/v 电量/n]/nz 等效/b 减排/v 二氧化碳/n [5533/m 万吨/q]/mq ，/w 环保/n 效益/n 相当于/v [15/m 万/d 公顷/q]/mq 森林/n 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w 中广核/nz 在/p 运/v 电力/n 装机容量/n [1743/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 36.5%/m 。/w 全年/n 完成/v [上网/v 电量/n]/nz [753/m 亿/m 千瓦时/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 31%/m 。/w 
[中广核/nz 核电/n 运营/vn 事业部/nis]/nt 总经理/nnt 苏圣兵/nr 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 中广核/nz 核电/n 安全/an [运营/vn 管理/vn]/nz 水平/n 稳步/d 提升/v 。/w 在/p 世界/n 核/n 营运/vn 者/k 协会/nis 衡量/v 核电机组/n 安全/an 运行/vn 水平/n 的/ude1 指标/n 中/f ，/w [大亚湾/ns 核电/n 基地/nis]/nt [6/m 台/q]/mq 机组/n 在/p [54/m 项/q]/mq 指标/n 中/f 有/vyou [33/m 项/q]/mq 达到/v 世界/n 先进/a 值/n ，/w [28/m 项/q]/mq 进入/v 世界/n 优秀/a 值/n 。/w 
此外/c ，/w 从/p 2013年/t 起/vf ，/w 中广核/nz 核电/n 批量/d 化/v 建设/vn 已/d 从/p 全面/ad 铺开/v 阶段/n 转入/v 冲刺/vn 和/cc 收获/n 阶段/n 。/w [中广核/nz 核电/n 工程/n 事业部/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 胡林泉/nr 表示/v ，/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w 中广核/nz 在/p 建/v 核电机组/n [16/m 台/q]/mq ，/w [总/b 装机/v 容量/n]/nz [1880/m 万/d 千瓦/q]/mq ，/w 在/p 建/v 核电/n 装机/v 规模/n 占/v 全国/n 同期/f 在/p 建/v 总体/n 规模/n 57%/m ，/w 居/v 全球/n 核电/n 企业/n 首位/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
