上海市/ns [常务/b 副市长/nnt]/nnt 屠光绍/nr 13日/t 在/p 香港/ns 表示/v ，/w 预计/v 上海/ns 自贸区/nz [资本/n 项目/n 可兑换/nz]/nz 具体/a 细则/n 将/d 在/p 2014年前/t 几个月/mq 或者/c [第一/m 季度/n]/nz 发布/v 。/w 
由/p [香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt 及/cc [香港/ns 贸易/vn 发展局/nis 合办/v]/nt 的/ude1 “/w 亚洲/ns [金融/n 论坛/n]/nz 2014/m ”/w 13日/t 在/p 香港/ns 开幕/vi 。/w 屠光绍/nr 出席/v 其中/rz 的/ude1 “/w 中国/ns 机遇/n ”/w 讨论/v 环节/n 时/ng 向/p 与会者/n 介绍/v 了/ule 中国/ns (/w 上海/ns )/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 的/ude1 进展/vn 及其/cc 对/p 上海/ns 和/cc 香港/ns 在/p 金融/n 合作/v 方面/n 带来/v 的/ude1 机遇/n 。/w 
屠光绍/nr 表示/v ，/w 人民币/n [资本/n 项目/n]/nz 的/ude1 可/v [自由/a 兑换/v]/nz 是/vshi 上海/ns 自贸区/nz [金融/n 改革/vn]/nz 中/f 的/ude1 重要/a 一环/nz ，/w 预计/v 在/p 2014年前/t 几个月/mq 或者/c [第一/m 季度/n]/nz 会/v 有/vyou 具体/a 细则/n 发布/v ，/w [资本/n 项目/n 可兑换/nz]/nz 2014/m 年会/n 有/vyou 实质性/n 进展/vn 。/w 
对于/p 上海/ns 自贸区/nz 与/cc 香港/ns 的/ude1 关系/n ，/w 屠光绍/nr 表示/v ，/w 建设/v [上海/ns 自贸区/nz 会/v]/nt 促进/v 上海/ns 和/cc 香港/ns 进一步/d 深化/v 合作/vn ，/w 从而/c 更好/d 地/ude2 利用/v 中国/ns 机遇/n ，/w 带动/v 亚洲/ns 和/cc 全球/n [经济/n 增长/v]/nz 。/w 
屠光绍/nr 表示/v ，/w 过去/vf 上海/ns 和/cc 香港/ns 在/p 金融/n 合作/v 方面/n 已经/d 形成/v 了/ule 优势/n ，/w 随着/p 上海/ns 自贸区/nz 建设/vn 的/ude1 深入/ad ，/w 双方/n 合作/vn 将/d 会/v 有/vyou 更新/v 的/ude1 优势/n ，/w 将/d 出现/v “/w 更好/d 的/ude1 机遇/n 、/w 更/d 强/a 的/ude1 动力/n 、/w 更大/d 的/ude1 范围/n 、/w 更多/ad 的/ude1 领域/n 、/w 更高/d 的/ude1 层次/n ”/w 。/w 
在/p 回应/v 上海/ns 自贸区/nz [金融/n 改革/vn]/nz 可能会/nz 导致/v 一部分/m [金融/n 资源/n]/nz 从/p 香港/ns 流/v 到/v 上海/ns 的/ude1 问题/n 时/ng ，/w 他/rr 强调/v ，/w 随着/p 上海/ns 自贸区/nz [金融/n 改革/vn]/nz 的/ude1 推进/vn ，/w 会/v 有/vyou 更大/d 市场/n [资源/n 配置/vn]/nz 的/ude1 需要/vn ，/w 会/v 有/vyou 更多/ad 内地/n [金融/n 资源/n]/nz 流/v 到/v 香港/ns 。/w 
据介绍/nz ，/w 经过/p [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 努力/ad ，/w 上海/ns 自贸区/nz 已经/d 在/p [法律/n 法规/n]/nz 的/ude1 建立/vn 、/w 负面/b 清单/n 的/ude1 推出/v 、/w [商事/n 登记/vn]/nz 、/w [境外/s 投资/vn]/nz 、/w [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz 的/ude1 安排/vn 以及/cc 金融/n 配套/vn 服务/vn 、/w 服务业/n 的/ude1 开放/vn 、/w 政府/nis [管理/vn 方式/n]/nz 等/udeng [八/m 大/a]/mq 方面/n 都/d 取得/v 了/ule 不同/a 程度/n 的/ude1 进展/vn 。/w (/w 记者/nnt 苏晓/nr )/w 
