1月12日/t ，/w 2014年/t [桐庐/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 新春/t 座谈会/n 在/p 沪/b 召开/v 。/w 县委/nis 书记/nnt 毛溪浩/nr 为/p [中国/ns 快递/v 协会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 兼/v 秘书长/nnt 李惠德/nr 颁发/v [桐庐/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 名誉/n 会长/nnt 证书/n 。/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 方毅/nr 致辞/vi 。/w 县领导/nz 方志远/nr 、/w 潘立铭/nr 、/w 俞建华/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
方毅/nr 在/p 致辞/vi 中/f 首先/d 代表/nnt 县/n [四套/nz 班子/n]/nz 和/cc [40/m 万家乡/ns]/mq 人民/n 对/p 一直/d 以来/f 热爱/v 、/w 牵挂/v 、/w 支持/v 家乡/n 发展/vn 的/ude1 在/p 沪/b 创业/vn 的/ude1 桐庐/ns 人/n 表示/v 衷心/d 的/ude1 感谢/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 最/d 美/b 不过/c 家乡/n 人/n ，/w 最/d 亲/ng 不过/c 故乡人/n 。/w 过去/vf 一年/mq ，/w 在/p 全县/n 人民/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 和/cc 在/p 外/f 创业/vn 桐庐/ns 人/n 的/ude1 关心/vn 支持/v 下/f ，/w 桐庐/ns [综合/vn 实力/n]/nz 再/d 上/f 新/a 台阶/n ，/w 经济发展/v 再/d 添/v 新/a 活力/n ，/w 城乡/n 面貌/n 再现/v 新亮点/nz ，/w 民生/n 事业/n 得到/v 新/a 改善/v ，/w 对外/vn 形象/n 得到/v 新/a 提升/v ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v [显著/ad 成绩/n]/nz 。/w 
方毅/nr 表示/v ，/w 站/vi 在/p 新的/a 起点/n 上/f ，/w 县委/nis 、/w 县政府/n 提出/v 了/ule 建设/vn “/w 中国/ns 最/d 美/b 县/n ”/w 的/ude1 豪迈/a 目标/n 。/w 2014年/t ，/w 我们/rr 将/d 紧紧/d 围绕/v “/w 稳中求进/vl 、/w 改革创新/v ”/w 这/rzv 一/m 主线/n ，/w 扎实/a 开展/v “/w [重大/a 项目/n]/nz 突破/v 年/qt 、/w 风景/n 桐庐/ns 提升/v 年/qt 、/w 作风/n 建设/vn 加强/v 年/qt ”/w 三年/t 活动/vn ，/w 深化/v 招商引资/vl 与/cc 招/v 才/d 引智/nz 相结合/nz 的/ude1 “/w 双/q 招/v 双/q 引/v ”/w 一号/mq 工程/n ，/w 奋发有为/vl ，/w 克难/nz 攻坚/vn ，/w 着力/vd 加快/v 以/p “/w 生态美/nz 、/w 城乡/n 美/b 、/w 产业/n 美/b 、/w 人文美/nz 、/w 生活/vn 美/b ”/w 为/p 内涵/n 的/ude1 中国/ns 最/d 美/b 县/n 建设/vn ，/w 全力/d 开创/v “/w 中国画/n 城/n  [潇洒/a 桐庐/ns]/nz ”/w [科学/n 发展/vn]/nz 新局面/nz 。/w 桐庐/ns 的/ude1 发展/vn 离不开/v 在/p 外/f 乡贤/n 的/ude1 关心/vn ，/w 桐庐/ns 的/ude1 变化/vn 离不开/v 在/p 外/f 乡贤/n 的/ude1 鼎力相助/vl 。/w 希望/v 在/p 沪/b 创业/vn 的/ude1 桐庐/ns 人/n 在/p 多/a 回/v 家乡/n 走走/v 看看/v ，/w 多/a 提/v [宝贵/a 意见/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 能/v 多/a 宣传/vn 推荐/v 桐庐/ns ，/w 我们/rr 也/d 将/d 进一步/d 创造/v 机会/n 搭好/nz 舞台/n ，/w 努力/ad 为/p 在/p 外/f 创业/vn 桐庐/ns 人/n 的/ude1 发展/vn 创新/vi 良好/a 环境/n ，/w 共谋/v 发展/vn 、/w 共建/v 桐庐/ns ，/w 携手/vd 推进/vi 我县/r [经济/n 社会/n]/nz 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 
[桐庐/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 会长/nnt 、/w [中/f 通/v 快递/v]/nz 董事长/nnt 赖梅松/nr 在/p 致辞/vi 中/f 说/v ，/w 独/d 在/p 异乡/n 为/p 异客/n ，/w [每逢/v 佳节/n 倍/q 思亲/v]/nz 。/w 今天/t ，/w 我们/rr 欢聚一堂/vl ，/w 共/d 迎/v 新春佳节/nz ，/w 共叙/nz 桑梓/n 之/uzhi 情/n ，/w 畅谈/v [美好/a 未来/t]/nz 。/w 多年来/d ，/w 一批/mq 又/d 一批/mq 的/ude1 桐庐/ns 籍/ng 人士/n 凭借/p 着/uzhe 坚韧不拔/al 的/ude1 意志/n 、/w 百折不挠/vl 的/ude1 精神/n 和/cc [敢想/v 敢干/nz]/nz 的/ude1 闯劲/n ，/w 在/p 中国/ns 经济发展/v 的/ude1 前沿/s 阵地/n 创造/v 辉煌/a 业绩/n ，/w 开创/v 了/ule [中国/ns 民营/b]/nz 快递/v 发展/vn 的/ude1 新时代/nz ，/w 占据/v 了/ule [中国/ns 民营/b]/nz 快递/v 行业/n 的/ude1 半壁江山/n 。/w 在/p 沪/b 桐/ng 商/v 队伍/n 也/d 不断/d 发展/vn 壮大/v ，/w 浓浓的/z 乡亲/n 乡音/n 、/w 亲情/n 友谊/n 和/cc 共同/d 的/ude1 创业/vn 梦想/n ，/w 让/v 大家/rr 紧紧/d 团结/v 在/p 一起/s ，/w 互帮互助/vl 、/w 抱团/nz 发展/vn 、/w 携手/vd 共/d 进/vf 。/w 
赖梅松/nr 动情/vi 地/ude2 说/v ，/w 桐/ng 商/vg 的/ude1 家/q 在/p 桐庐/ns ，/w 桐/ng 商/vg 的/ude1 情/n 在/p 桐庐/ns ，/w 桐/ng 商/vg 的/ude1 根/n 在/p 桐庐/ns 。/w 一直/d 以来/f ，/w 在/p 沪/b 桐庐/ns 籍/ng 人士/n 的/ude1 创业/vn 发展/vn ，/w 始终/d 伴随/v 着/uzhe 家乡/n [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 的/ude1 关心/vn 支持/v 。/w 家乡/n 人民/n 对/p 在/p 沪/b 桐/ng 商/vg 生活/vn 上/f 的/ude1 关心/vn 、/w 事业/n 上/f 的/ude1 支持/vn 、/w 情感/n 上/f 的/ude1 贴心/a ，/w 激发/v 了/ule 大家/rr 强大/a 的/ude1 创业/vn 发展/v 动力/n ，/w 也/d 更加/d 铭记/v 回报/vn 桑梓/n 的/ude1 责任/n 。/w 做/v 大/a 做/v 强/a 企业/n 、/w 支持/v 家乡/n 建设/vn 、/w 反哺/v 家乡/n 人民/n 是/vshi 在/p 沪/b 桐/ng 商/vg 的/ude1 共同/d 愿望/n 和/cc 义不容辞/vl 的/ude1 使命/n 。/w 桐庐/ns [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 持续发展/v 让/v 我们/rr 十分/d 自豪/a ，/w 家乡/n “/w 亲/ng 商/vg 、/w 爱商/nz 、/w 兴/v 商/vg 、/w 富商/n ”/w 的/ude1 浓厚/a 氛围/n 使/v 我们/rr 斗志昂扬/vl 。/w 在/p 沪/b 桐/ng 商/vg 将/d 大力/d 弘扬/v “/w 艰苦创业/vl 、/w 抱团/nz 发展/vn ”/w 的/ude1 桐/ng 商/v 精神/n 和/cc “/w 富/vg 而/cc 思源/nz 、/w 回报/v 桑梓/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 积极/ad 投身/v 回乡/vn 创业/vn 的/ude1 热潮/n ，/w 踊跃/ad 参与/v “/w 五大/n 桐庐/ns ”/w 建设/vn ，/w 共同/d 开创/v “/w 中国画/n 城/n  [潇洒/a 桐庐/ns]/nz ”/w 的/ude1 美好/a 明天/t 。/w 
会前/t ，/w 毛溪浩/nr 、/w 方毅/nr 分别/d 带队/vi 走访/v 了/ule “/w 三通/n 一/m 达/v ”/w 桐庐/ns 籍/ng 民营/b 快递/v 企业/n 和/cc [澳大利亚/nsf BAU/x （/w 上海/ns ）/w 设计/vn 公司/nis]/nt 。/w 
(/w 来源/n ：/w 桐庐/ns 新闻网/n ）/w 
