1月12日/t ,/w [上海市/ns 潍坊/ns 商会/nis]/nt 暨/cc [上海市/ns 潍坊/ns 青年/n 联合会/nis]/nt 成立/vi 大会/n 在/p 上海/ns 举行/v 。/w 市政协/n 副主席/nnt 、/w [市/n 工商联/nis]/nt 主席/nnt 李传恒/nr 代表/nnt 我市/r [出席/v 会议/n]/nz ,/w 在/p 上海/ns 创业/vn 发展/vn 的/ude1 潍坊/ns 籍/ng 企业家/nnt 和/cc 青年/n 代表/nnt 260余人/m 参加/v 会议/n 。/w 
(/w 来源/n ：/w 潍坊/ns [投资/vn 促进/v]/nz 网/n ）/w 
