[宁海/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 是/vshi 由/p 宁海/ns 籍/ng 人士/n 在/p 上海/ns 范围内/nz [投资/vn 创业/vn]/nz 的/ude1 企业/n 和/cc 经商/vi 人员/n 自愿/vd 组成/v 的/ude1 非盈利/b 性/ng 的/ude1 [社团/n 组织/n]/nz 。/w 近年来/dl ，/w 宁海/ns 籍/ng 人士/n 在/p 上海/ns [投资/vn 创业/vn]/nz 的/ude1 队伍/n 发展/vn 迅速/ad ，/w 企业/n 数量/n 目前/t 已/d 达到/v [2/m 万/d 余家/nz]/mq ，/w 产值/n 和/cc 规模/n 都/d 在/p 不断/d 地/ude2 增加/v 和/cc 提高/v ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 家具/n 、/w 水产/n 、/w 模具/n 等/udeng 行业/n 具有/v 一定/b 的/ude1 影响/vn ，/w 有力/a 提升/v 了/ule 宁海/ns 的/ude1 知名度/n 和/cc 影响力/n 。/w 在/p 昨日/t 的/ude1 成立/vn 大会/n 上/f ，/w [宁海/ns 上海/ns 商会/nis]/nt [第/m 一批/mq]/mq [74/m 名/q]/mq 会员/nnt 审议/v 通过/p 了/ule 章程/n 和/cc 选举/v 办法/n ，/w 选举/v 产生/vn 理事会/nis 理事/nnt 。/w 上海/ns 协/vg [宝/n 实业/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 陈国宝/nr 当选/v 为/p 会长/nnt 。/w 
县委/nis 书记/nnt 卞吉安/nr 代表/nnt 县/n [四套/nz 班子/n]/nz 对/p [宁海/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 成立/vn 和/cc 新/a 当选/v 的/ude1 商会/nis 领导班子/n 表示/v 热烈/a 的/ude1 祝贺/vn 。/w 他/rr 指出/v ，/w [宁海/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 成立/vn ，/w 既是/c 宁海/ns 在/p 沪/b 商界/n 人士/n 由/p 各自/rr 创业/vn 走向/v 抱团/nz 发展/vn 的/ude1 一大/n 喜事/n ，/w 也/d 是/vshi 我县/r 深入/ad 实施/v 开放/vn 合作/v 战略/n 、/w 积极/ad 搭建/v 对外/vn [交流/vn 平台/n]/nz 的/ude1 又/d 一/m 成果/n ，/w 影响/vn 重大/a ，/w 意义/n 非凡/z 。/w 这/rzv 是/vshi 宁海/ns 商人/nnt 成功/a “/w 走/v 出去/vf ”/w 的/ude1 重要/a 里程碑/n ，/w 也/d 是/vshi 促进/v 宁海/ns 经济/n 向/p 更高/d 层次/n 发展/vn 的/ude1 重要/a 平台/n 。/w 对/p 商会/nis 的/ude1 建设/vn 和/cc 发展/vn ，/w 卞吉安/nr 要求/n ，/w 要/v 把/pba 商会/nis 打造/v 成为/v 宁海/ns 对外开放/vl 和/cc 两地/n 间/f 交流/vn 合作/vn 的/ude1 “/w 桥梁/n ”/w ，/w 进一步/d 发挥/v 企业家/nnt 们/k 在/p 各自/rr 领域/n 的/ude1 影响/vn 和/cc 引领/v 作用/n ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz 地/ude2 宣传/v 宁海/ns 、/w 推介/v 宁海/ns ，/w 更多/ad 地/ude2 为/p 两地/n 政府/nis 、/w 企业/n 牵线搭桥/vl ，/w 努力/ad 把/pba 宁海/ns 打造/v 成为/v 承接/vn 产业/n 和/cc [资本/n 转移/v]/nz 的/ude1 重要/a 基地/nis ；/w 要/v 把/pba 商会/nis 建成/v 企业家/nnt 自己/rr 的/ude1 “/w 娘家/n ”/w ，/w 最大限度/nz 发挥/v 好/a 集体/n 能量/n ，/w 共同/d 把/pba 事业/n 做/v 大/a 、/w 做好/v ，/w 把/pba “/w 宁海/ns 商人/nnt ”/w 这块/r 牌子/n 擦亮/v 、/w 打响/v ；/w 要/v 当/p 好/a 政府/nis 引导/v 和/cc 支持/v 企业/n 发展/vn 的/ude1 “/w 助手/nnt ”/w ，/w 不断/d 完善/v 服务/vn 功能/n ，/w 拓宽/v 服务/vn 领域/n ，/w 真正/d 把/pba 家乡/n 党委/nis 、/w 政府/nis 对/p 在/p 外/f 创业/vn 人员/n 的/ude1 关爱/vn 落实/v 下去/vf 、/w 体现/v 出来/vf 。/w 他/rr 最后/f 希望/v ，/w 各位/rr 企业家/nnt 能/v 在/p 商会/nis 的/ude1 组织/n 引导/v 和/cc 支持/v 带动/vn 下/f ，/w 进一步/d 联合/vd 在/p 上海/ns 的/ude1 宁海/ns 籍/ng 企业界/n 人士/n ，/w 为/p 促进/v 上海/ns 宁海/ns 两地/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
商会/nis 名誉/n 会长/nnt 陈正兴/nr 和/cc 王战/nr 到/v 会/v 祝贺/vn 。/w 陈正兴/nr 代表/nnt 上海/ns 宁波/ns 经/p 促/v 会/v 向/p [宁海/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 成立/vn 表示/v 热烈/a 祝贺/v ，/w 他/rr 在/p 讲话/n 中/f 建议/n 商会/nis 要/v 围绕/v 服务/vn 、/w 务实/vi 、/w 团结/v 开展/vn 工作/vn ，/w 加强/v 联系/vn ，/w [合作/vn 共赢/n]/nz ，/w 办/v 出/vf 特色/n 。/w 王战/nr 说/v ，/w [宁海/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 成立/vn 令/v 他/rr 感到/v [十分/d 高兴/a]/nz ，/w 也/d 十分/d 荣耀/an ，/w 希望/v 会员/nnt 能/v 继续/v 为/p 上海/ns 的/ude1 转型/vn 发展/vn 作/v 贡献/n ，/w 为/p 宁海/ns 的/ude1 持续发展/v 多/a 付出/v ，/w 他/rr 也/d 愿意/v 为/p 商会/nis 的/ude1 健康/a 发展/vn 多/a 服务/vn 。/w 
(/w 来源/n ：/w [宁海/ns 新闻网/n]/nz 记者/nnt 水玲玲/nr )/w 
