1月14日/t 上午/t ，/w 李志刚/nr 副会长/nnt 会见/v 了/ule 泰国/nsf 驻/v 沪/b 总领事/nnt 芙/ng 诗/n 功/n 女士/n 一行/n [7/m 人/n]/mq 。/w 
李志刚/nr 首先/d 对/p 客人/n 的/ude1 到访/vn 表示/v 欢迎/vn ，/w 并/cc 介绍/v 了/ule 中国/ns （/w 上海/ns ）/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n 的/ude1 发展/vn 情况/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 自贸区/nz 致力于/v 促进/vn 投资/v [贸易/vn 便利/an 化/v]/nz ，/w 营/n 商/v 环境/n 更加/d 良好/a ，/w 自贸区/nz 的/ude1 [金融/n 创新/vi]/nz 举措/n 将/d 会/v 产生/vn 全球性/n 的/ude1 积极/ad 影响/vn ，/w 相信/v 自贸区/nz 的/ude1 建设/vn 将/d 在/p 深化/v 中/f 泰/b [经贸/b 合作/vn]/nz 中/f 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 当前/t ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 积极/ad 鼓励/v 有/vyou 能力/n 的/ude1 企业/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 投资/vn 海外/s ，/w 随着/p 中/f 泰/b 经贸/b 的/ude1 不断/d 发展/vn ，/w 上海/ns 与/cc 泰国/nsf 两地/n 企业/n 合作/v 商机/n 巨大/a 。/w 
“/w 中/f 泰/b 一家亲/nz ”/w ，/w 中/f 泰/b 友谊/n 已/d 溶/vi 进/vf [两国/mq 人民/n]/nz 的/ude1 血脉/n 。/w 多年来/d ，/w 我会/r 一直/d 与/cc [泰国/nsf 领馆/nz]/nt 合作/vn 密切/ad ，/w 关系/n 友好/a 。/w 李志刚/nr 说/v ，/w 我/rr 本人/rr 在/p 20年前/t 曾/d 访问/vn 过/uguo 泰国/nsf ，/w 泰国/nsf 人民/n 的/ude1 热情/an 友好/a ，/w 以及/cc 泰国/nsf 美丽/a 的/ude1 风景/n 、/w 美食/n 、/w 文化/n 等/udeng 都/d 给/p 我/rr 留下/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 相信/v 通过/p 我们/rr 双方/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 定/v 能/v 推动/vn 上海/ns 与/cc 泰国/nsf 的/ude1 [经贸/b 关系/n]/nz 进一步/d 向前/vi 发展/vn 。/w 
芙/ng 诗/n 功/n 女士/n 对/p 贸促会/nis 的/ude1 [热情/an 接待/v]/nz 表示/v 感谢/vn 。/w 她/rr 说/v ，/w 中国/ns 目前/t 已经/d 是/vshi 泰国/nsf 的/ude1 [第二/m 大/a]/mq 贸易/v 伙伴/n ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 [2/m -/w 3/m 年/qt]/mq 里/f ，/w 泰/b 中/f 两地/n 高层/n 互访/vn 频繁/a ，/w 两国/mq 领导人/nnt 也/d 已/d 确立/v 了/ule 2015年/t 两国/mq [双边/n 贸易/vn]/nz 突破/v [1000/m 亿/m 美元/q]/mq 大关/n 的/ude1 目标/n 。/w 据/p 泰/b 领馆/nz [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 目前/t 赴/v 泰/b 旅游/vn 的/ude1 签证/n 记录/v 人次/qv 逐年/d 攀升/v ，/w 并/cc 大部分/n 来自/v [上海/ns 地区/n]/nz 。/w 
今年/t 4月/t ，/w 泰/b 领馆/nz 将/d 筹划/v 举办/vn 一次/mq 大型/b “/w 泰国/nsf 商品/n 展/vg ”/w ，/w 作为/p 庆祝/v 2015年中/t 泰/b 建交/vi [40/m 周年/q]/mq 的/ude1 系列/n 活动/vn 之一/rz ，/w 并/cc 拟/v 邀请/vn [上海市/ns 贸促会/nis]/nt 作为/p 合办/v 单位/n 。/w 
（/w 来源/n ：/w [上海/ns 国际/n 商会/nis]/nt ）/w 
