功夫/n 巨星/n 李连杰/nr 吸引/v 了/ule 大批/m [身/ng 怀/v 绝技/n]/nz 的/ude1 选手/n 至/p 现场/s ，/w 他们/rr 都/d 想/v 博得/v 偶像/n 的/ude1 青睐/vn ，/w 但/c 当/p 面对/v 这些/rz 苦练/v 武术/n 却/d 又/d 对/p 武术/n 本质/n 懵懂/v 不已/vi 的/ude1 晚生/n 后辈/n ，/w 李连杰/nr 不禁/d 深感/v 自责/vn ，/w 甚至/d 开始/v 怀疑/vn 起/vf 自己/rr 当年/t 参演/v 电影/n 《/w 少林寺/n 》/w 是否/v 正确/a 。/w 
12日/t 元旦/t 期间/f 也/d 在/p 加紧/vd 录制/v 中/f ，/w 功夫/n 巨星/n 李连杰/nr 吸引/v 了/ule 大批/m [身/ng 怀/v 绝技/n]/nz 的/ude1 选手/n 至/p 现场/s ，/w 他们/rr 都/d 想/v 博得/v 偶像/n 的/ude1 青睐/vn ，/w 但/c 当/p 面对/v 这些/rz 苦练/v 武术/n 却/d 又/d 对/p 武术/n 本质/n 懵懂/v 不已/vi 的/ude1 晚生/n 后辈/n ，/w 李连杰/nr 不禁/d 深感/v 自责/vn ，/w 甚至/d 开始/v 怀疑/vn 起/vf 自己/rr 当年/t 参演/v 电影/n 《/w 少林寺/n 》/w 是否/v 正确/a 。/w 
《/w 少林寺/n 》/w 成/v 心结/nz ：/w 误导/v 了/ule 多少/ry 年轻人/n ？/w 
坐镇/v 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 评委/nnt 席/qt ，/w 李连杰/nr 显然/ad 比/p 周立波/nr 、/w 蔡明/nr 承受/v 了/ule 更大/d 压力/n ，/w 因为/c 几乎/d 每位/r 选手/n 登台/vi 都会/n 强调/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 看着/v 您/rr 的/ude1 电影/n 长大/vi 的/ude1 ”/w 。/w 32年前/t ，/w 一部/mq 《/w 少林寺/n 》/w 让/v 李连杰/nr 声名鹊起/vl ，/w 成为/v 一代人/n 心目中/nz 的/ude1 英雄/n ，/w 连/ulian 周立波/nr 都/d 迫不及待/dl 要/v 在/p 评委/nnt 席/qt 上/f “/w 拜师/vi ”/w ，/w 高抬/nz 左腿/n ，/w 向/p “/w 李大侠/nr ”/w 显摆/nz 自己/rr 的/ude1 功底/n 。/w 面对/v 周立波/nr 的/ude1 殷勤/a ，/w 李连杰/nr 苦笑/vi 道/qv ：/w “/w 我/rr 为什么/ryv 来/vf 这/rzv ，/w 就是/v 现在/t 打/v 不/d 动/v 了/ule ，/w 得/ude3 跟/p 周立波/nr 学学/v ‘/w 贫嘴/n ’/w 。/w ”/w 
随着/p 年/qt 岁/qt 渐/d 长/a ，/w 李连杰/nr 开始/v 反思/vn 自己/rr 的/ude1 “/w 武林/n 之/uzhi 路/n ”/w ，/w “/w 《/w 少林寺/n 》/w 对/p 我/rr 很/d 重要/a ，/w 当时/t 大家/rr 能/v 喜欢/vn ，/w 我/rr 特别/d 高兴/a 。/w ”/w 但/c 他/rr 又/d 说起/v 了/ule 深/a 埋/v 心底/n 的/ude1 烦扰/vn ，/w “/w 我/rr [30/m 岁/qt]/mq 以后/f 开始/v 自责/vn ：/w 当初/t 为什么/ryv 要/v 拍/v 这部/r 戏/n ，/w 我/rr 又/d 误导/v 了/ule 多少/ry 青少年/n 学/v 武/ag ？/w 他们/rr 明明/d 都/d 没/d 弄清/v 武术/n 是/vshi 什么/ry 。/w ”/w 当/p 有/vyou 选手/n 因/p 看/v 了/ule 《/w 少林寺/n 》/w 去/vf 习武/vi ，/w 却/d 被/pbei 一些/mq 人/n 拉去/v 打群架/vi 时/ng ，/w 李连杰/nr 连连/d 叹息/vi ：/w “/w 就是/v 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 事/n 发生/v ，/w 我/rr 才/d 自责/v 。/w ”/w 好/a 在/p ，/w 李连杰/nr 的/ude1 [英雄/n 形象/n]/nz 还是/c 给/p 了/ule 一代人/n 正面/b 激励/vn ，/w 有/vyou 位/q 选手/n 就/d 道出/v 了/ule 自己/rr 和/cc 李连杰/nr 的/ude1 “/w 渊源/n ”/w ：/w 他/rr 曾/d 从/p 一群/mq 持刀/nz 劫匪/n 处/n 救/v 下/f 一位/mq 女性/n ，/w 而/cc 这/rzv 股/q 勇气/n 就是/v 从/p 李连杰/nr 的/ude1 电影/n 中/f 得到/v 的/ude1 。/w 
严谨/a 论/v 武/ag ：/w 成龙/nr 、/w 甄子丹/nr 是/vshi 表演/vn 型/k [功夫/n 高手/n]/nz 
在/p 一般/ad 人/n 看来/v ，/w 无论是/c 舞台/n 上/f 的/ude1 功夫/n 表演/vn ，/w 动作/n 片中/s 的/ude1 武打/n 镜头/n ，/w 还是/c 武术/n 比赛/vn 中/f 的/ude1 套路/n 拳法/n ，/w 都/d 是/vshi [中国/ns 武术/n]/nz ，/w 并/cc 没有/v 太大/d 不同/a 。/w 但/c 所谓/v 外行/n 看热闹/vi ，/w 内行/n 看/v 门道/n ，/w 在/p 李连杰/nr 眼里/s ，/w 不同/a 武术/n 之间/f 的/ude1 个/q 中/f 区别/n 还是/c 很大/d 。/w 
在/p 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 录制/v 现场/s ，/w 一组/mq 来自/v 河北/ns 的/ude1 选手/n 用/p 他们/rr 自编/v 的/ude1 武术/n 表演/vn 征服/v 了/ule 全场/n 观众/n 。/w 他们/rr 在/p 台上/s 谈到/v 梦想/n ，/w 希望/v 能/v 继续/v 探索/vn 武术/n 表演/vn 的/ude1 可能性/n ，/w 等/udeng 从/p 舞台/n 上/f 退/v 下来/vf 后/f 再/d 教/v 普通人/n 练武/vi 强身/v 。/w 李连杰/nr 对此/d 设想/vn 表示/v 不/d 赞同/v ：/w “/w 你们/rr 还/d 没/d 搞清/vi 武术/n 是/vshi 什么/ry ，/w 这样/rzv 走/v 下去/vf 很容易/nz ‘/w 越界/vi ’/w ，/w 我/rr 认为/v 现代/ntc 武术/n 就/d 分为/v [四/m 类/q]/mq ：/w 以/p 实际/n 格斗/vi 为/p 目的/n 的/ude1 实战/n 型/k ；/w 以/p 拿/v 冠军/nnt 、/w 出/vf 成绩/n 为/p 目的/n 的/ude1 [体育/n 竞技/n]/nz 型/k ；/w 影视剧/n 与/cc 舞台/n 表演/vn 结合/v 的/ude1 表演/vn 型/k ；/w 以及/cc 以/p 健身/vn 为/p 目的/n 的/ude1 武术/n 锻炼/vn 型/k 。/w ”/w 
李连杰/nr 在/p 评委/nnt 席/qt 认真/ad 谈论/v 武术/n 分类/vn ，/w 试图/v 纠正/vn 选手/n 轻易/d “/w 跨界/nz ”/w 的/ude1 想法/n ，/w “/w 每个/r 门类/n 都/d 不/d 一样/uyy ，/w 都/d 得/ude3 从头/d 学起/nz 。/w ”/w 也/d 有些/rz 选手/n 担心/v 自己/rr 年纪/n 大/a 了/ule 表演/v 余地/n 会/v 变小/d ，/w 李连杰/nr 干脆/d 拿/v 成龙/nr 和/cc 甄子丹/nr 当/p 例子/n ，/w “/w 表演/vn 类/q 武术/n 的/ude1 寿命/n 一点儿/mq 都/d 不/d 短/a ，/w 反而/d 有/vyou 特别/d 大/a 的/ude1 空间/n 。/w 成龙/nr 大哥/n [60/m 岁/qt]/mq 了/ule 还/d 在/p 表演/vn ，/w 甄子丹/nr [50/m 岁/qt]/mq 了/ule 拍电影/nz 还/d 那么/c 威猛/a 。/w ”/w 
动口/nz 也/d 动手/vi ，/w 尽/vi 显/v 大侠/n 风范/n 
观众/n 上/f 一次/mq 看/v 李连杰/nr 持/v 剑/n 而/cc 立/v ，/w 还是/c 两年/mq 前/f 的/ude1 电影/n 《/w [龙门/ns 飞/vi 甲/n]/nz 》/w 。/w 影片/n 中/f 的/ude1 李连杰/nr 一人/mq [一/d 剑/n]/mq ，/w 侠士/nz 形象/n 深入人心/vl 。/w 在/p [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 从/p 影/ng 经历/n 中/f ，/w 李连杰/nr 接触/v 过/uguo 无数/m 神兵/n 利器/n 。/w 因/p 一位/mq 选手/n 将/d 李连杰/nr 曾/d 使用/v 过/uguo 的/ude1 佩剑/n 带/v 上/f 舞台/n ，/w 李连杰/nr 也/d 意外/a 见到/v 了/ule “/w 老朋友/n ”/w 。/w 周立波/nr 主张/v “/w 宝剑/n 配/v 英雄/n ”/w ，/w 力/n 邀/v 李连杰/nr 上台/vi 展示/v 神器/nz [使用/v 方法/n]/nz 。/w 面对/v “/w 故友/n ”/w 的/ude1 召唤/vn ，/w 李连杰/nr 半推半就/vl 上/f 了/ule 台/q ，/w 接过/v 剑/n 之后/f 眼神/n 也/d 变得/vi 犀利/a 起来/vf 。/w 他/rr 时而/d 手/n 抚剑/nz 身/ng ，/w 时而/d 掂量/v 剑/n 重/a ，/w 眼看/v 李连杰/nr 光顾/v 赏/v 剑/n ，/w 一旁/f 的/ude1 周立波/nr 急坏/nz 了/ule ，/w “/w 我/rr 看/v 你/rr 不如/v 舞/v 一段/mq 让/v 大家/rr 开开/v 眼界/n 。/w ”/w 抵/v 不过/c 观众/n 的/ude1 热情/an ，/w 李连杰/nr 还是/c 摆开/v 了/ule 架势/n ，/w 一手/d 执/v 剑/n ，/w 一手/d 做/v 剑指/nz ，/w 大侠/n 风范/n 显露/v 无遗/nz ，/w 李连杰/nr 行云流水/n 的/ude1 动作/n 也/d 让/v 现场/s 观众/n 连声/d 叫好/vi 。/w （/w 何源亭/nr ）/w 
