对此/d ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 咨询/v 委员/nnt ，/w [陕西/ns 永/d 秀/ag 经济/n 管理/vn 研究院/nis]/nt 院长/nnt 白永秀/nr 博士/nnt 说/v ，/w 报告/n 整体/n 符合/v 陕西/ns 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz ，/w 反映/v 了/ule 陕西/ns 一年/mq 来/vf 的/ude1 变化/vn ，/w 特别/d 是/vshi 陕西/ns 在/p 全国/n [经济/n 下行/vi]/nz 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w 陕西/ns 实现/v 了/ule 平稳/a 较快/d 增长/v ，/w 无论是/c 生产总值/n 还是/c [财政/n 收入/n]/nz ，/w 或者/c 是/vshi [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 都/d 高于/v 全国/n 水平/n ，/w 同时/c 在/p [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 、/w [外向型/b 经济/n]/nz 发展/vn 以及/cc 改革/v 方面/n 取得/v [巨大/a 成就/n]/nz 。/w 
白永秀/nr 表示/v ，/w 陕西/ns 经济/n 之所以/c 有/vyou 较好/d 的/ude1 发展/vn ，/w 主要/b 是/vshi 由/p 陕西/ns 的/ude1 文化/n 、/w 旅游/vn 、/w [矿产/n 资源/n]/nz 以及/cc [区位/n 优势/n]/nz 所/usuo 决定/v 的/ude1 。/w 另外/c ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 重视/v 投资/vn 拉动/v ，/w 启动/v 了/ule 一批/mq 项目/n ，/w 从而/c 促进/v 了/ule 经济发展/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 其/rz 重要/a 原因/n 之一/rz 。/w 
白永秀/nr 认为/v 在/p 2014年/t 陕西省/ns 重点/n 抓好/v 以下/f 几个/mq 问题/n ：/w 
第一/m ，/w [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 。/w 适当/a 控制/v 能源/n 化工/n 产业/n 发展/vn ，/w 同时/c 适当/a 控制/v 工业园区/nz 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz 和/cc 建设/v 速度/n ，/w 积极/ad 调整/v [产业/n 结构/n]/nz ，/w 注重/v 陕西/ns [现代/ntc 农业/n]/nz 和/cc [生态/n 农业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 强化/v [农副产品/n 加工业/n]/nz ；/w 选/v 好/a 项目/n ，/w 推进/vi [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ；/w 合理/a 布局/n 促进/v [仓储/vn 物流/n]/nz 产业/n 的/ude1 发展/vn ，/w 扶持/v 与/cc 发展/v 现代/ntc 生产/v 服务业/n 。/w 
第二/m ，/w 重视/v [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 保护/vn 与/cc 改善/v 。/w 包括/v 发展/vn 环保/n 、/w 清洁/a 产业/n ，/w 治理/v 城市/n 污染/vn 与/cc 农村/n [垃圾/n 污染/vn]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 城郊/s 的/ude1 垃圾/n 问题/n 要/v 处理/vn 妥当/a ；/w 做好/v 保护/vn 秦岭/ns 的/ude1 工作/vn ；/w 做好/v 渭河/ns 的/ude1 保护/vn 工作/vn 。/w 
第三/m ，/w 推进/vi 大/a 西安/ns 的/ude1 建设/vn 。/w 在/p 利用/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 的/ude1 契机/n ，/w 进行/vn 适当/a 的/ude1 区域/n [结构/n 调整/vn]/nz 。/w 加快/v 西安/ns [国际化/vn 大都市/n]/nz 建设/vn ，/w 在/p [西咸/nz 一体化/vn]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 推进/vi 西/f 铜/n 一体化/vn ，/w 西/f 渭/ng 一体化/vn 。/w 进行/vn 适当/a 的/ude1 区域/n [结构/n 调整/vn]/nz ，/w 扩大/v 西安/ns 的/ude1 内涵/n ，/w 增加/v [经济/n 总量/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 大/a 西安/ns 在/p 西北/ns 、/w 西部/f 、/w 中西部/f 的/ude1 引领/v 作用/n 。/w 
第四/m ，/w 积极/ad 推进/vi 陕西/ns 东西/n [南北/f 大通道/n]/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 利用/v 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn ，/w 西安/ns 向/p 西/f 打通/v 兰州/ns 、/w 乌鲁木齐/ns 、/w 中亚/ns 、/w 西亚/ns 的/ude1 大通道/n ，/w 向/p 东/f 打通/v 西安/ns 、/w 郑州/ns 、/w 徐州/ns 、/w 连云港/ns 以及/cc 和/cc 日本/ns 、/w 韩国/nsf 等/udeng 东亚/ns 国家/n 的/ude1 海上/s 通道/n 。/w 同时/c ，/w 注重/v 向/p 北/f 发展/vn 打通/v 北/f 至/p 西安/ns 、/w 延安/ns 、/w 榆林/ns 、/w 内蒙古/ns ，/w 向/p 南/b 打通/v 汉中/ns 、/w 安康/an 、/w 重庆/ns 、/w 贵州/ns ，/w 广西/ns 以及/cc 南亚/ns 国家/n 。/w 
