人民网/nz 西安/ns 1月15日/t 电/n （/w 肖翔/nr ）/w 1月15日/t ，/w 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 进入/v 会期/n 的/ude1 第二天/mq 。/w 上午/t 9时/t ，/w 与/cc 会/v 的/ude1 各/rz 代表团/n 举行/v 了/ule 首次/m 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz ，/w 针对/p 昨日/t （/w 14日/t ）/w 陕西/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 进行/vn 了/ule 审议/v 。/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省委/nis 宣传部/nis 部长/nnt 景俊海/nr 出席/v 了/ule 汉中市/ns 代表团/n 的/ude1 [全体/n 会议/n]/nz 并/cc 发言/vi 。/w 
景俊海/nr 从/p 文化/n 角度/n 对/p 陕西省/ns 2013年/t 的/ude1 发展/vn 给予/vn 了/ule 肯定/v ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 陕西/ns 正处于/v [文化/n 产业/n]/nz 大/a 发展/vn 的/ude1 重要/a 阶段/n ，/w 仅/d 去年/t 一年/mq ，/w 陕西省/ns 就/d 有/vyou [12/m 部/q]/mq 影视剧/n 登上/v 了/ule 央视/j ，/w 其中/rz [2/m 部/q]/mq 在/p 央视/j 一套/mq 黄金档/nr 播出/v ，/w [3/m 部/q]/mq 在/p 央视/j [电视剧/n 频道/n]/nz 黄金档/nr 播出/v ，/w 这/rzv 在/p 全国/n 都/d 是/vshi 很/d 少见/a 的/ude1 。/w ”/w 此外/c ，/w 景俊海/nr 还/d 提到/v 了/ule 文学/n “/w 陕军/nz ”/w ，/w 他/rr 认为/v 文学/n 应该/v 具有/v 时代/n 的/ude1 力量/n ，/w 在/p 城镇化/vn 发展/vn 的/ude1 现阶段/t ，/w 不断/d 向/p 群众/n 传递/v 社会/n 正能量/nz 。/w 最后/f ，/w 景俊海/nr 表达/v 了/ule 自己/rr 对/p 汉中市/ns [文化/n 产业/n]/nz 未来/t 发展/vn 的/ude1 期待/vn 。/w 
随后/d ，/w 汉中市/ns 代表团/n 的/ude1 各位/rr 代表/nnt 就/d 陕西省/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 和/cc 景俊海/nr 的/ude1 发言/vn 进行/vn 了/ule 热烈/a 讨论/v 。/w 多/a 位/q 代表/nnt 在/p 发言/vi 中/f 表示/v ，/w 陕西省/ns 在/p 全国/n 经济/n 、/w 文化/n 领域/n 的/ude1 作用/n 会/v 越来越/d 重要/a ，/w 并/cc 建议/n 持续/vd 挖掘/v 汉中/ns 在/p 汉文化/nz 、/w [三/m 国/n 文化/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 开发/vn 潜力/n 。/w 
