据/p “/w 法/n 广/a 网/n ”/w 报道/v ，/w 为了/p 能够/v 吸引/v 大量/m 的/ude1 中国/ns 观光客/n 来/vf 法/n ，/w 法国/nsf 外交部长/nnt 法比尤斯/nrf 1月13日/t 宣布/v ：/w 法国/nsf 决定/v 自/p 1月27日/t ，/w 也/d 就是/v [中/f 法/n 建交/vi]/nz 50/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b 起/vf ，/w 向/p 中国/ns 观光客/n 实施/v [48/m 小时/n]/mq 内/f 发/v 签证/n 的/ude1 措施/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 1月13日/t 法国/nsf 外长/nnt 法比尤斯/nrf 在/p 介绍/v 今年/t 中/f 法/n 两国/mq 合办/v 的/ude1 为/p 庆祝/v 两国/mq 建交/vi [50/m 周年/q]/mq 的/ude1 主要/b 活动/v 时/ng ，/w 宣布/v 这/rzv 一对/mq 中国/ns 观光客/n 的/ude1 签证/n 优惠/v 措施/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 去年/t 有/vyou 超过/v [120/m 万名/q]/mq 中国/ns 观光客/n 到/v 法国/nsf 旅游/vn ，/w 我们/rr 希望/v 在/p 未来/t 几年/mq 内/f ，/w 中国/ns 来/vf 法/n 的/ude1 观光客/n 人数/n 能够/v 大幅度/d 增加/v 。/w ”/w 法新社/j 指出/v ，/w 包括/v 所有/b 领域/n 在/p 内/f ，/w 届时/d 将/d 举行/v 约/d [400/m 个/q]/mq 相关/vn 的/ude1 庆祝/vn 活动/vn 。/w 
法比尤斯/nrf 还/d 说/v ，/w 这/rzv 也/d 将/d 是/vshi 向/p 中国/ns 民众/n 宣传/vn 到/v 法国/nsf 观光/vn 的/ude1 一个/mq 机会/n 。/w 他/rr 强调/v 说/v ：/w “/w 我们/rr 希望/v 借此机会/vl ，/w 方便/a 并/cc 扩大/v 中/f 法/n [两国/mq 人民/n]/nz 的/ude1 交流/vn 。/w 也/d 就是/v 遵循/vn 着/uzhe 这个/rz 精神/n ，/w 法国/nsf 于/p 1月27日/t 起/vf 开始/v 实施/vn [48/m 小时/n]/mq 内向/a 中国/ns 游客/n 发放/v 观光/vn 签证/n ，/w 以/p 保证/v 中国/ns 的/ude1 每个/r 旅游者/n 在/p 办理/v 法国/nsf 签证/n 时/ng ，/w 能/v 方便/a 且/c 快速/d 地/ude2 获得/v 签证/n 。/w ”/w 
目前/t ，/w 中国/ns 观光客/n 申请/v 法国/nsf 签证/n 需要/v 十多天/m 的/ude1 时间/n ，/w 在/p [旅游/vn 旺季/n]/nz 甚至/d 需要/v 更长/d 的/ude1 时间/n 。/w 
法比尤斯/nrf 强调/v 说/v ，/w 文化/n 及/cc 人文/n 的/ude1 交流/vn 继续/v 成为/v [中/f 法/n 关系/n]/nz 的/ude1 重心/n 。/w 目前/t 在/p 中国/ns ，/w 有/vyou 超过/v [十/m 万/d 人/n]/mq 学习/v 法语/nz ，/w 而且/c 人数/n [迅速/ad 增长/v]/nz ;/w 来/vf 法国/nsf 留学/v 的/ude1 [中国/ns 大学生/nnt]/nz 人数/n 以/p 每年/r 10%/m 的/ude1 速度/n 大幅/d 增加/v ;/w 目前/t ，/w 法国/nsf 有/vyou 超过/v [三/m 万/d 五千/m 名/q]/mq [中国/ns 留学生/n]/nz 。/w (/w 余跃谭/nr 利娅/nr )/w 
