毫无疑问/dl ，/w 一个/mq 舒适/a 宜人/a 的/ude1 酒店/nis 当然/d 能/v 为/p 旅程/n 增色/vi 不少/m 。/w 随着/p 2014年/t 的/ude1 到来/vn ，/w 全/a [世界/n 各地/rzs]/nz 又/d 新建/v 了/ule [六/m 家/q]/mq 奢华/a 酒店/nis 。/w 接下来/vl 就/d 让/v 我们/rr 和/cc 《/w 悉尼/ns 先锋/n 晨报/n 》/w 一起/s ，/w 去/vf 领略/v 这些/rz [星级/b 酒店/nis]/nz 的/ude1 不同凡响/vl 之/uzhi 处/n 吧/y 。/w 
[英国/ns 伦敦/nsf]/ns —/w —/w [香格里拉/ns 酒店/nis]/ntch 
作为/p 英国/ns 首家/n [香格里拉/ns 酒店/nis]/ntch ，/w 它/rr 的/ude1 地段/n 自然/n 也/d 是/vshi 全/a 伦敦/nsf 最好/d 的/ude1 —/w —/w 它/rr 位于/v 西欧/ns 最高/a 的/ude1 伦敦/nsf [碎片/n 大厦/n]/nz 中/f 。/w 酒店/nis 的/ude1 [202/m 间/f]/mq 客房/n 都/d 配有/v 管家/nnt 服务/vn ，/w 并且/c 从/p 落地窗/n 可/v 俯瞰/vn 到/v [圣保罗/nsf 大教堂/nz]/nz 、/w 塔桥/nz 和/cc 伦敦塔/ns 。/w [第/m 52/m 层/qv]/mq 是/vshi 由/p 香港/ns 炙手可热/vl 的/ude1 [室内/s 设计师/nnt]/nnd 傅厚民/nr 所/usuo 设计/vn ，/w 那/rzv 有/vyou 伦敦/nsf 最高/a 的/ude1 鸡尾酒/nf 吧/y 和/cc 一个/mq 与/cc 天/qt 比/p 高/a 的/ude1 无边/z 游泳池/n 。/w 据闻/nz 它/rr 将/d 会/v 在/p 2014年/t 夏天/ns 开业/vi ，/w 但/c 官方/n 还/d 没有/v 确定/vn 正式/ad 日期/n ，/w 价格/n 仍然/d 待定/v 。/w 
