1月14日/t ，/w 2014年/t 春运/n 即将/d 来临/vi ，/w 在/p [山西/ns 太原/ns]/ns 火车站/n [候车/vn 大厅/n]/nz 内/f ，/w 四川籍/n 农民工/nnd 赵虎/nr 与/cc 妻子/n 仕/n 珍/ag 带着/vn [全家福/n 照片/n]/nz 返乡/vi 。/w 赵虎/nr 与/cc 仕/n 珍/ag 在/p 山西/ns 代县/ns 一/m [铁路/n 工程/n]/nz 打工/vi 有/vyou 6年/t 之/uzhi 久/a ，/w 2013年/t 仕/n 珍/ag 过/uguo 生日/n 时/ng ，/w 远在/v 浙江/ns 打工/vi 的/ude1 孩子/n 专程/d 来到/v 山西/ns 为/p 母亲/n 庆祝/v ，/w 并/cc 拍/v 下/f 了/ule 这/rzv 幅/q 全家福/n ，/w 这/rzv 是/vshi 赵虎/nr 全家人/n 两年/mq 内/f 第一次/mq 团聚/vi 。/w 2013/m 年底/f ，/w 赵虎/nr 打工/vi 的/ude1 [铁路/n 工程/n]/nz 顺利/ad 完工/vi ，/w 他们/rr 与/cc 远方/s 的/ude1 子女/n 相约/v 2014年/t 春节/t 在/p 家乡/n 团聚/vi ，/w 于是/cc 赵虎/nr 与/cc 仕/n 珍/ag 避开/v [春运/n 高峰/n]/nz ，/w 提前/vd 踏上/v 归途/n 。/w 赵虎/nr 说/v ，/w 他们/rr 返乡/vi 后/f 将/d 不再/d 来/vf 山西/ns ，/w 年/qt 后/f 将/d 去/vf 广东/ns 打工/vi ，/w 这/rzv 幅/q 全家福/n 将/d 伴随/v 着/uzhe 他们/rr 两口子/n 一路/mq 飘泊/v 。/w 韦亮/nr 摄/vg 
