[中国/ns 保监会/nz]/nt 副主席/nnt 陈文辉/nr 在/p 近日/t 举行/v 的/ude1 中国/ns [财富/n 管理/vn]/nz [50/m 人/n]/mq 论坛/n [第二/m 届/q]/mq 年会/n 上/f 表示/v ，/w 目前/t [保险/n 资金/n]/nz 市场化/vn 改革/v 成效/n 明显/a ，/w 释放/v 了/ule 改革/v 红利/n 。/w 截至/v 2013年11月末/t ，/w [保险/n 资金/n]/nz 累计/v 收益/n [3272/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 全年/n 收益率/n 预计/v 比/p 2012年/t 有/vyou 较大/d 提高/v 。/w 
陈文辉/nr 说/v ，/w 2013年/t [保险/n 资金/n]/nz 的/ude1 运作/vn 情况/n 比较/d 好/a ，/w [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 基础设施/gi 等/udeng 另类/nz 投资收益/v 增加/vn 。/w 从/p 长期/d 来看/u ，/w 保险/n [资产/n 配置/vn]/nz 将/d 更加/d 多元化/vn ，/w [另类/nz 投资/vn]/nz 的/ude1 比重/n 还/d 将/d 进一步/d 增加/v 。/w （/w 温济聪/nr ）/w 
