近日/t ，/w [北京大学/ntu 旅游/vn 研究/vn 与/cc 规划/n 中心/nis]/nt 、/w [中国科学院/nt 科技/n 政策/n 与/cc 管理科学/n 研究所/nis]/nt 等/udeng 机构/n 联合/vd 对外/vn 发布/v “/w 中国/ns 城市/n 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 2013/m 排行榜/n ”/w 。/w 在/p 观光/vn 投资/v 竞争力/n 城市/n 、/w 休闲/vn 投资/v 竞争力/n 城市/n 以及/cc 综合/vn 投资/v 竞争力/n 城市/n [三/m 项/q]/mq 子/ng 榜/n 单/b 中/f ，/w 包括/v 黄山/ns 、/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 等/udeng 我省/n [7/m 市/n]/mq 入围/v 。/w 
[观光/vn 旅游/vn]/nz 投资/v 竞争力/n 城市/n 榜/n 单/b 显示/v ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 分居/v 前/f [三/m 位/q]/mq ；/w 同时/c ，/w [休闲/vn 旅游/vn]/nz 投资/v 竞争力/n 城市/n 榜/n 单/b 显示/v ，/w 杭州/ns 位居/v 首位/n ，/w 三亚/ns 排名/vi 第二位/mq ，/w 成都/ns 紧随/nz 其后/f 。/w 而/cc 在/p 衡量/v 整体/n 旅游/vn 投资/v 潜力/n 的/ude1 综合/vn 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 名单/n 中/f ，/w 杭州/ns 、/w 北京/ns 、/w 成都/ns 最/d 被/pbei 业内/n 看好/v 。/w 
在/p 本次/r 发布/v 的/ude1 [三/m 项/q]/mq 子/ng 榜/n 单/b 中/f ，/w 均/d 不乏/v 皖/b 籍/ng 城市/n 身影/n 。/w 其中/rz ，/w 观光/vn 投资/v 竞争力/n 城市/n 名单/n 中/f ，/w 我省/n 上/f 榜/n 最多/ad ，/w 有/vyou [七/m 个/q]/mq 城市/n 入围/v 。/w 黄山/ns [第/m 10/m 位/q]/mq ；/w 合肥/ns [第/m 31/m 位/q]/mq ；/w [六/m 安/ag]/mq [第/m 37/m 位/q]/mq ；/w 安庆/ns [第/m 38/m 位/q]/mq ；/w 宣城/ns [第/m 42/m 位/q]/mq ；/w 池州/ns [第/m 54/m 位/q]/mq ；/w 芜湖/ns [第/m 97/m 位/q]/mq 。/w 而/cc 休闲/vn 投资/v 竞争力/n 城市/n 榜/n 单/b 中/f ，/w 我省/n 则/d 有/vyou [6/m 个/q]/mq 城市/n 进入/v 百强/n ，/w 其中/rz 黄山/ns 排名/vi [第/m 16/m 位/q]/mq ；/w 合肥/ns [第/m 36/m 位/q]/mq ；/w 芜湖/ns [第/m 74/m 位/q]/mq ；/w 池州/ns [第/m 79/m 位/q]/mq ；/w 安庆/ns [第/m 82/m 位/q]/mq ；/w [六/m 安/ag]/mq [第/m 86/m 位/q]/mq ；/w 在/p 综合/vn 投资/v 竞争力/n 城市/n 百强/n 榜/n 中/f ，/w 黄山市/ns 、/w 合肥市/ns 、/w 安庆市/ns 、/w 六安市/ns 以及/cc 芜湖市/ns 分别/d 位居/v [第/m 14/m 位/q]/mq 、/w [第/m 31/m 位/q]/mq 、/w [第/m 53/m 位/q]/mq 、/w [第/m 54/m 位/q]/mq 、/w [第/m 78/m 位/q]/mq 。/w 
尽管/c 在/p 榜/n 单/b 中/f ，/w 我省/n 已/d 呈现/v 规模化/vn 趋势/n 。/w 不过/c 除/p 黄山/ns 、/w 合肥/ns 外/f ，/w 其余/rz 城市/n 排位/n 相对/d 靠/v 后/f 。/w 此外/c ，/w 上/f 榜/n 城市/n 几乎/d 全部/m 位于/v 皖南/ns ，/w 这/rzv 反映/v 出/vf 我省/n 旅游/vn 投资/v 竞争力/n 相对/d 不/d 均衡/a 的/ude1 整体/n [分布/vi 格局/n]/nz 依然/d 没有/v 改变/vn 。/w (/w 龚宇卿/nr )/w 
