[大白兔/nz 奶糖/nf]/nf 
编者按/n ：/w 无论是/c 作为/p [中国/ns 近代/t 工业/n]/nz 的/ude1 发祥地/n ，/w 还是/c 新中国/nz 成立/vi 后/f 最大/gm 的/ude1 [工业/n 城市/n]/nz ，/w 上海/ns 以/p [海/n 纳百川/nz]/nz 、/w [追求/v 卓越/a]/nz 的/ude1 精神/n ，/w 打造/v 了/ule [大白兔/nz 奶糖/nf]/nf 、/w 永久/b 自行车/n 、/w [中华/nz 牙膏/n]/nz 等/udeng 曾经/d 为/p 国人/n 耳熟能详/vl 的/ude1 品牌/n 。/w 改革开放/v 以后/f ，/w 随着/p 市场/n 的/ude1 冲击/vn 和/cc 城市/n 的/ude1 转型/vn ，/w 很多/m 上海/ns 老/a 品牌/n 面临/v 经营/vn 危机/n ，/w 有的/rz 不断/d 突破/v 寻求/v 复兴/vn ，/w 有的/rz 逐渐/d 淡出/v 了/ule 人们/n 的/ude1 视线/n …/w …/w 我们/rr 试图/v 追随/v 历史/n 的/ude1 脚步/n ，/w 还原/vi [一个/mq 个/q]/mq 上海/ns 老/a 品牌/n 的/ude1 [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 以/p 点亮/vi 城市/n 的/ude1 名片/n ，/w 唤起/v 国民/n 的/ude1 记忆/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 ，/w 是/vshi 为/p 上海/ns 进一步/d 的/ude1 创新/vn 发展/vn 提供/v 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 
二/m 、/w 三十年前/t [人/n 见/v 人/n 爱/v]/nz 
“/w [大白兔/nz 奶糖/nf]/nf 是/vshi 国家/n 的/ude1 优质/b 奶糖/nf ，/w 由/p [上海/ns 冠生园/nz 食品厂/nis]/nt 生产/vn 。/w 该/rz 糖/n 的/ude1 甜度/n 低/a ，/w 奶/nf 味浓/nz ，/w 弹性/n 好/a ，/w 曾/d 两次/mq 荣获/v 国家/n 银质奖/n 。/w ”/w 一本/mq 出版/v 于/p 1989年/t 的/ude1 《/w 送/v 你/rr [一/d 双/q]/mq 火眼金睛/n ：/w 识别/v 假货/n 》/w 如此/rzv 介绍/v “/w 大白兔/nz ”/w 奶糖/nf ，/w 进而/c 传授/v 识别/vn 真假/n “/w 大白兔/nz ”/w 奶糖/nf 的/ude1 技巧/n 要点/n ：/w 
“/w 真品/n [大白兔/nz 奶糖/nf]/nf 用/p 大白兔/nz 注册/vn 商品/n ，/w 同时/c 使用/v [中国/ns 粮油/n 食品/n 进出口/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 光明/ntc 商标/n ，/w 只/d 标/v 中国/ns 、/w 上海/ns 字样/n ，/w 不/d 署/ng 厂/n 名/q 。/w 
不仅/c 中国人/n 喜爱/v ，/w “/w 大白兔/nz ”/w 奶糖/nf 同期/f [风靡/v 世界/n]/nz ，/w 远销/v 世界/n [40/m 多个/mq]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 。/w 1972年/t ，/w 为/p 美国/nsf 总统/nnt [尼克松/nrf 访华/vi]/nz 先行/vi 来/vf 上海/ns “/w 打/v 前/f 战/vg ”/w 的/ude1 美国/nsf 随行人员/nz ，/w 尝/v 到/v “/w 大白兔/nz ”/w 也/d 是/vshi 赞不绝口/vl ，/w 随后/d 推荐/v 给/p 了/ule 尼克松/nrf 。/w 尼克松/nrf 也/d 是/vshi 吃/v 一颗/mq 想/v 两颗/mq ，/w 接二连三/al 。/w 周总理/nr 见状/vi ，/w 当即/d 批示/n 将/d “/w 大白兔/nz ”/w 奶糖/nf 作为/p 国事/n 礼物/n 送给/v 尼克松/nrf 。/w 此/rzs 后/f ，/w 听装/b 的/ude1 “/w 大白兔/nz ”/w 奶糖/nf 出现/v 在/p 美国/nsf 复活节/t 礼品/n 市场/n ，/w 成为/v 美国人/nz 馈赠/v 亲友/n 的/ude1 佳品/n 。/w 
