原/b 标题/n ：/w 王志文/nr 爱情/n 无关/v 年龄/n 
▲/w 2014年1月14日/t ，/w 王志文/nr 在/p 电视剧/n 《/w 大丈夫/n 》/w 发布会/n 现场/s 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 吴平/nr 摄/vg 
都市/n 剧/n 《/w 大丈夫/n 》/w 将/d 于/p 2月17日/t 在/p 浙江/ns 、/w 东方/s 、/w 安徽/ns 等/udeng 卫视/n 开播/v 。/w 昨天/t ，/w 出品/vi 方新丽/nr 传媒/n 在/p 京/b 举办/v 首播/v 会/v ，/w 主演/v 王志文/nr 、/w 李小冉/nr 等/udeng 与/cc 媒体/n 见面/vi 。/w 在/p 专访/vn 中/f ，/w 王志文/nr 谈到/v 《/w 大丈夫/n 》/w 里/f 定位/vn 他/rr 和/cc 李小冉/nr 为/p “/w 老少恋/nz ”/w ，/w 他/rr 坦言/v 很/d 反感/an ，/w 他/rr 认为/v 所有/b 的/ude1 爱情/n 都/d 应该/v 得到/v 尊重/vn 和/cc 祝福/vn ，/w 婚姻/n 、/w 爱情/n 都/d 与/cc 年龄/n 无关/v 。/w 
□/w 评/v 老少恋/nz 
不/d 关心/v [老夫/r 少/a 妻/ng]/nz 
在/p 《/w 大丈夫/n 》/w 中/f ，/w 王志文/nr 饰演/v 的/ude1 大学/nis 教授/nnt 欧阳剑/nr 和/cc 李小冉/nr 饰演/v 的/ude1 时尚/n 主编/v 顾晓珺/nr 情投意合/vl ，/w 但/c 韩童生/nr 扮演/v 的/ude1 岳父/n 却/d 实在/d 接受/v 不/d 了/ule 一个/mq 比/p 自己/rr 小/a 不/d 了/ule [几/d 岁/qt]/mq 的/ude1 女婿/n ，/w 一系列/b 的/ude1 [戏剧/n 冲突/vn]/nz 由此/d 展开/v 。/w 对/p 片/q 方/q 在/p 宣传/vn 中/f 打出/v 的/ude1 “/w 老少恋/nz ”/w [这个/rz 概念/n]/nz ，/w 王志文/nr 坦言/v 很/d 不/d 舒服/a ，/w “/w 听/v 着/uzhe 老少恋/nz 特别/d 不爽/nz ，/w 海报/n 里/f 也/d 没/d 见/v 我/rr 老/a 多少/ry 啊/y ，/w 非/b 把/pba 我/rr 归/v 到/v 老/a 那儿/rzs 去/vf ，/w 也/d 就/d 稍长/d [几/d 岁/qt]/mq 。/w ”/w 王志文/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 不/d 关心/v 什么/ry [老夫/r 少/a 妻/ng]/nz ，/w 我/rr 关心/v 的/ude1 是/vshi 应该/v 尊重/vn 每个人/mq 的/ude1 感情/n 。/w 只要/c 两个/mq 真诚/a 的/ude1 人/n 相爱/vi ，/w 你/rr 是/vshi 干吗/v 的/ude1 ，/w 你/rr 多/a 大/a 了/ule ，/w 这些/rz 问题/n 重要/a 吗/y ？/w ”/w 
对/p 老少恋/nz 的/ude1 定义/n ，/w 王志文/nr 认为/v 也/d 值得/v 商榷/vi ，/w “/w 相差/v 多少/ry 岁/qt 叫/vi 老少恋/nz ？/w 十岁/mq [八/m 岁/qt]/mq ？/w [二十/m 岁/qt]/mq ？/w 标准/n 定/v 不/d 了/ule 。/w 我/rr 觉得/v 杨/ng 先生/n 和/cc 翁/ng 小姐/n 那样/rzv 的/ude1 才/d 称得上/v 老少恋/nz 。/w ”/w 即便/c 是/vshi 真的/d 老少恋/nz ，/w 王志文/nr 认为/v 也/d 不/d 该/rz 戴/v [有色/b 眼镜/n]/nz 来看/u ，/w “/w 什么/ry 叫/vi 老/a 了/ule 少/a 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 人家/n 两口子/n 的/ude1 事/n ，/w 对/p 每/rz 一份/mq 真挚/a 的/ude1 情感/n 都/d 应该/v 给予/vn 支持/v 、/w 尊重/v 和/cc 爱护/v 。/w 我们/rr [很多/m 人/n]/mq 都/d 是/vshi 为了/p 爱情/n 至/p 死/v 不/d 渝/b ，/w 有/vyou 多少/ry 可歌可泣/vl 的/ude1 故事/n 啊/y ！/w 咱们/rr 应该/v 祝福/vn 他们/rr ，/w 没有/v 年龄/n 什么事/nz 。/w ”/w 王志文/nr 认为/v ，/w 公众/n 不/d 应该/v 对/p 别人/rr 的/ude1 情感/n 做/v 褒贬/v ，/w “/w [爱情/n 婚姻/n]/nz 当然/d 不能/v 用/p 年龄/n 来/vf 画/v 框框/n ，/w 婚姻法/n 也/d 没有/v 这么/rz 规定/n 啊/y ！/w ”/w 
与/cc 李小冉/nr 合作/vn 演/v 情侣/n ，/w 王志文/nr 坦言/v 一点/mq 也/d 不/d 尴尬/a 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 编剧/nnt 把/pba 欧阳剑/nr 和/cc 顾晓珺/nr 这/rzv 一对/mq 设定/v 得/ude3 很/d 登/v 对/p ，/w 所以/c 他/rr 还/d 真/a 没/d 觉得/v 和/cc 小/a 妻子/n 谈起/v 恋爱/vn 来/vf 有/vyou 什么/ry 障碍/n ：/w “/w 年龄/n 不是/c 障碍/n ，/w 两个/mq 都/d 是/vshi [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 人/n 谈恋爱/nz 难道/d 就/d 没有/v 障碍/n 了/ule ？/w 我/rr 和/cc 李小冉/nr 在/p 剧中/n 碰到/v 的/ude1 矛盾/an 是/vshi 人类/n 几千年/mq 共同/d 认知/vn 的/ude1 问题/n ，/w 比如/v 相爱/vn 容易/ad 相守/nz 难/a ，/w 你/rr 不能/v 指望/v 我/rr 拍/v 部/q 电视剧/n 就/d 把/pba [问题/n 解决/v]/nz 了/ule 。/w ”/w 
王志文/nr 和/cc 韩童生/nr 的/ude1 翁婿/n 矛盾/an 构成/v 剧中/n 主要/b 冲突/vn 点/qt ，/w 王志文/nr 说/v ，/w [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 他/rr 和/cc 老丈人/n 关系/n 特别/d 好/a ，/w 处/n 得/ude3 就/d 跟/p 哥们/n 一样/uyy 。/w 对/p 剧中/n 的/ude1 老丈人/n ，/w 王志文/nr 表示/v 很/d 能/v 理解/vn ，/w “/w 我/rr 跟/p 童生/nr 聊/v 剧本/n 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 发现/v 两个/mq 角色/n 心里/s 向往/v 的/ude1 东西/n 是/vshi 一致/a 的/ude1 ，/w 都/d 疼爱/v 自己/rr 最/d 疼爱/v 的/ude1 那/rzv 部分/n 东西/n ，/w 才/d 有/vyou 矛盾/an ，/w 都/d 是因为/c 太/d 爱/v 了/ule 。/w 我/rr 跟/p 童生/nr 翁婿/n 关系/n 的/ude1 戏/n 份/q ，/w 我/rr 觉得/v 挺好/nz 。/w ”/w 
□/w 谈/v 表演/vn 
喜欢/vi 跟/p 导演/nnt 沟通/v 改/v 剧本/n 
由于/p 与/cc 陈道明/nr 、/w 李幼斌/nr 、/w 李保田/nr 等/udeng 一道/d 被/pbei 传/v 为/p “/w 戏/n 霸/ng ”/w ，/w 演员/nnt 们/k 跟/p 王志文/nr 的/ude1 合作/vn 也/d 非常/d 紧张/a 。/w 李小冉/nr 说/v ，/w 她/rr 从/p 《/w 过把瘾/vl 》/w 时/ng 就/d 喜欢/vi 王志文/nr ，/w “/w 我/rr 做梦/vi 也/d 没有/v 想到/v 会/v 当/p 演员/nnt ，/w 能/v 跟/p 这么/rz 优秀/a 的/ude1 老师/nnt 演戏/vi ，/w 刚开始/nz 特别/d 紧张/a ，/w 就/d 像/v 打麻将/nz 听/v 了/ule [七/m 对/p]/mq ，/w 心跳/vi 加速/vi ，/w 每次/r 拍戏/vi 都/d 紧张/a 。/w ”/w 
王志文/nr 昨天/t 也/d 坦承/v ，/w 自己/rr 喜欢/vi 跟/p 导演/nnt 沟通/v ，/w 喜欢/vi 改/v 剧本/n ，/w 他/rr 认为/v 这/rzv 才/d 是/vshi 真正/d 表演/vn 的/ude1 状态/n ，/w “/w 这个/rz 地方/n 该/rz 怎么/ryv 演/v ，/w 我们/rr 每天/r 都/d 在/p 沟通/v 、/w 在/p 商量/v ，/w 你们/rr 现在/t 看到/v 的/ude1 成片/vn ，/w 每个/r 细节/n 都/d 是/vshi 商量/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 这/rzv 就是/v 合作/vn 。/w ”/w 
王志文/nr 会/v 认真/ad 地/ude2 演绎/v 每个/r 角色/n ，/w 但/c 绝不/d 沉醉/vi ，/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 从业者/n ，/w 不能/v 沉浸/vi 到/v 里面/f ，/w 不然/c 就/d 没法/v 工作/vn 了/ule ，/w 比如说/vl 你/rr 哭得/nz [稀/a 里/f 哗啦/o]/nz ，/w 下/f 场戏/nz 怎么/ryv 拍/v 呢/y ？/w ”/w 王志文/nr 认为/v 演员/nnt 跟/p 医生/nnt 是/vshi 一个/mq 道理/n ，/w “/w 很多/m 大夫/nnt 给/p 自己/rr 家人/n 动/v 不/d 了/ule 手术/n ，/w 是因为/c 心里/s 太/d 感动/v 了/ule ，/w 所以/c 在/p 表演/vn 中/f ，/w 我/rr 也/d 不能/v 特别/d 感动/v ，/w 特别/d 感动/v 了/ule 就/d 没/d 办法/n 做/v 这个/rz 事/n 了/ule 。/w 所以/c 在/p 表演/v 时/ng 得/ude3 控制/vn 好/a 理性/n 和/cc 感性/n 的/ude1 关系/n ，/w 不能/v [完全/ad 理性/n]/nz ，/w 也/d 不能/v 完全/ad 感性/n 。/w ”/w 
王志文/nr 爆料/v ，/w 自己/rr 演/v 的/ude1 哭/v 戏/n 都/d 是/vshi 靠/v 滴眼药/v 水/n ，/w “/w 我/rr 不会/v 哭/v 。/w 我/rr 认为/v 要/v 表达/vn 情绪/n 有别/v 的/ude1 方式/n ，/w 为什么/ryv 一定/b 要/v 流/v 眼泪/n ？/w 如果/c 导演/nnt 说/v 这个/rz 点/qt 一定/b 要/v 流泪/vi ，/w 我/rr 也/d 不会/v 争/vn ，/w 让/v 我/rr 来/vf ，/w 那/rzv 就/d 来/vf 呗/y ，/w 滴眼药/v 水/n ！/w ”/w 
□/w 谈/v 生活/vn 
做/v 父亲/n 的/ude1 感觉/n 不错/a 
王志文/nr 绝对/d 不算/v 高产/b 的/ude1 演员/nnt ，/w 他/rr 说/v 现在/t 一年/mq 最多/ad 工作/vn [四/m 到/v 五/m 个/q]/mq 月/n ，/w 其他/rzv 时间/n 陪/v 家人/n 。/w “/w 家人/n 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 一直/d 最重要/nz ，/w 现在/t 只是/d 多/a 添/v 了/ule 两口/nz 。/w ”/w 他/rr 说/v 现在/t 自己/rr 接/v 戏/n 的/ude1 标准/n 是/vshi 时间/n ：/w “/w 每年/r 家里/s 都会/n 有/vyou 不同/a 的/ude1 事/n ，/w 把/pba 家里/s 优先/vd 安排/v 好/a ，/w 正好/z 有空/vi ，/w 那/rzv 就/d 接/v 个/q 戏/n 。/w 什么/ry 这个/rz 角色/n 我/rr 一/m 看/v 就/d 激动/a 啊/y ，/w 我/rr 非/b 接/v 不可/v 啊/y ，/w 没/d 那/rzv 事/n 。/w 我/rr 不会/v 特别/d 选择/v 哪种/ry 类型/n 的/ude1 角色/n ，/w 主要/b 看/v 家里/s 有/vyou 没有/v 事/n ，/w 对/p 人物/n 基本/a 没/d 要求/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 接/v 《/w 大丈夫/n 》/w 是因为/c 儿子/n 上/f 幼儿园/nis 了/ule ，/w 每天/r 下午四/t 点/qt 接/v 他/rr 出/vf 园/ng ，/w 白天/t 都/d 空/ng 下来/vf 没事/vi 了/ule ，/w 那/rzv 就/d 打打/v 高尔夫/n ，/w 接/v 个/q 戏/n 拍拍/v 。/w 谈起/v [5/m 岁/qt]/mq 多/a 的/ude1 儿子/n ，/w 王志文/nr 依然/d 维持/v 一贯/d 沉稳/a 的/ude1 语/ng 速/ag ，/w “/w 儿子/n 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 意味着/v 不管/c 你/rr 想/v 不想/v 都/d 得/ude3 和/cc 他/rr 一起/s 成长/vi ，/w 希望/v 他/rr 不要/d 有/vyou 太多/ad 不/d 愉快/a 。/w ”/w 王志文/nr 还/d 补充/vn 了/ule 一句/mq ，/w “/w 做/v 父亲/n 的/ude1 感觉/n 不错/a 。/w ”/w 
新剧/n 剧/n 名为/v 《/w 大丈夫/n 》/w ，/w 谈到/v 对/p 大丈夫/n 的/ude1 理解/vn ，/w 王志文/nr 认为/v 最简单/nz 的/ude1 标准/n 就是/v 能够/v 把/pba 上面/f 下面/f 都/d 管/v 好/a ，/w “/w 我/rr 在/p 剧中/n 的/ude1 角色/n 上面/f 下面/f 都/d 企图/v 管/v 好/a ，/w 但/c 没/d 做到/v ，/w 如果/c 都/d 管/v 好/a 了/ule ，/w 没有/v 这么/rz 长/a 的/ude1 故事/n 了/ule 。/w ”/w 而/cc 对/p 生活/vn 中/f 的/ude1 自己/rr ，/w 王志文/nr 只/d 敢/v 如此/rzv 评价/vn ，/w “/w 我/rr 就是/v 个/q 丈夫/n ，/w 至于/p 是不是/v 好丈夫/nz ，/w 你/rr 得/ude3 问/v 我/rr 媳妇/n 。/w ”/w 
□/w 谈/v 高尔夫/n 
不用/d 跟/p 姜文/nr 打球/vi 套近乎/nz 
王志文/nr 透露/v ，/w 自己/rr 生活/vn 中/f 很少/ad 看/v 电视剧/n ，/w “/w 我/rr 平时/t 爱/v 看/v [高尔夫/n 频道/n]/nz 。/w ”/w 相比/vi 谈戏/nz ，/w 聊/v 自己/rr 痴迷/v 的/ude1 高尔夫/n ，/w 王志文/nr 显得/v 更/d 健谈/a 。/w 王志文/nr 表示/v ，/w “/w 高尔夫/n 这项/r 运动/vn 强调/v 的/ude1 [契约/n 精神/n]/nz 和/cc 我/rr 特别/d 契合/v ，/w 它/rr 能/v 培养/vn 人/n 的/ude1 计划性/n 。/w 你/rr 必须/d 要/v 守/vn 时/ng ，/w 同组/nz 成员/nnt 必须/d 互相/d 关怀/vn 。/w 工作/vn 中/f 经常/d 会/v 遇到/v 不/d 准时/ad ，/w 说/v 好/a [12/m 点/qt]/mq 开会/vi ，/w [12/m 点/qt]/mq 半/m 才/d 开始/v ，/w 拖拖拉拉/z 一/m 整天/d 全/a 乱/d 了/ule 。/w ”/w 王志文/nr 说/v ，/w 所以/c 自己/rr 演戏/vi 也/d 特别/d 要求/n 守/v 时/ng ，/w 以前/f 就/d 这么/rz 要求/n ，/w 打/v 上/f 高尔夫/n 后/f 要求/n 更/d 强烈/a 了/ule 。/w 
网/n 传/v 王志文/nr 接/v 演/v 姜文/nr 新片/n 《/w [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz 》/w ，/w 还是/c 借/v 着/uzhe 打/v 高尔夫/n 跟/p 姜文/nr 套/q 上/f 的/ude1 近乎/v ，/w 王志文/nr 一/m 听/v 就/d 乐/a 了/ule ，/w “/w 我/rr 和/cc 姜文/nr 用/p 得/ude3 着/uzhe 那样/rzv 吗/y ？/w ”/w 
关于/p 两人/mq 高尔夫/n 排名/vi 谁/ry 高/a 的/ude1 问题/n ，/w 王志文/nr 谦虚/a 了/ule 一下/mq ，/w “/w 姜文/nr 一直/d 忙着/v 筹备/vn 新/a 戏/n ，/w 一年/mq 多/a 没/d 打球/vi 了/ule 。/w 他/rr 各种/rz 运动/vn 都/d 擅长/v ，/w 不/d 像/v 我/rr 就/d 爱/v 打/v 个/q 高尔夫/n 。/w 他/rr 的/ude1 才华/n 、/w 为人处事/nz 的/ude1 原则性/n 和/cc 执着/nz 性/ng ，/w 都/d 是/vshi 我/rr 的/ude1 榜样/n 。/w ”/w 
现在/t 很多/m 演员/nnt 都/d [自立/vi 门户/n]/nz ，/w 成立/vi 工作室/nis ，/w 或/c 当/p 出品人/nnt ，/w 或/c 亲自/d 当/p 导演/nnt ，/w 打造/v 影视剧/n 作品/n 。/w 对此/d ，/w 王志文/nr 明确/a 表态/vi 自己/rr 不会/v 走/v 这/rzv 条/q 路/n ，/w “/w 我/rr 把/pba 演员/nnt 做好/v 就/d 很/d 不/d 容易/ad 了/ule ，/w 我/rr 觉得/v 一辈子/mq 做好/v 一件/mq 事/n ，/w 挺好/nz 。/w ”/w 
□/w 花絮/n 
婚姻法/n 不/d 要求/n 送/v 钻戒/n 
在/p 昨天/t 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 王志文/nr 遭到/v 主持人/nnt 爆料/v ，/w 原来/d 在/p 剧中/n 他/rr 饰演/v 的/ude1 欧阳剑/nr 是/vshi “/w 打着/v 白条/n ”/w 将/d 李小冉/nr 娶/v 回家/vn 的/ude1 ，/w 婚前/t 允诺/v 的/ude1 钻石/n 婚戒/nz 一直/d 没有着落/v 。/w 为了/p 感动/v “/w 娇妻/nz ”/w ，/w 王志文/nr 昨天/t 现场/s 拿出/v 了/ule 准备/v 多/a 时/ng 的/ude1 “/w 大/a 金蛋/nz ”/w ，/w 让/v 李小冉/nr 一锤/nz 凿/v 出/vf 大/a 钻戒/n ，/w 更/d 当场/d 为/p 李小冉/nr 戴/v 上/f 戒指/n ，/w 情意/n 浓浓/z 。/w 王志文/nr 下台/vi 后/f 吐槽/nz 说/v ，/w 其实/d 他/rr 并不/d 看重/v 这种/r 形式/n ，/w “/w 婚姻法/n 上/f 没有/v 写/v 过/uguo 一定/b 要/v 送/v 钻戒/n 吧/y ，/w 有/vyou 多少/ry 拿/v 了/ule 钻戒/n 后来/t 离/v 了/ule 的/ude1 ！/w ”/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 婚姻/n 的/ude1 最后/f 都/d 是/vshi 搭帮/nz 过日子/vl 。/w 
