博白/ns 春运/n [启动/v 仪式/n]/nz 现场/s 
人民网/nz 博白/ns 1月15日/t 电/n 1月15日/t ，/w 博白县/ns 在/p 汽车/n 总站/nis 举行/v 2014年/t 春运/n [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 工作/vn [启动/v 仪式/n]/nz ，/w 标志着/v 该县/r 2014年/t 春运/n 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w [启动/v 仪式/n]/nz 由/p [博白县/ns 公安局/nis 交管/vn 大队/nis]/nt 大队长/nnt 廖伟华/nr 主持/v 。/w 县/n [公安/n 交管/vn 大队/nis]/nt 、/w [交通/n 运输局/nis]/nt 、/w 农机局/nis 、/w 安监局/nis 、/w 汽车/n 总站/nis 、/w 客运/n 中心/nis 等/udeng 单位/n 80余人/m 参加/v 了/ule [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 副县长/nnt 、/w [县/n 公安局/nis]/nt 局长/nnt 庞中强/nr 出席/v [启动/v 仪式/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
庞中强/nr 强调/v ，/w 春运/n 是/vshi 每年/r 开春/v 工作/vn 的/ude1 重中之重/n ，/w 事关/v [社会主义/n 和谐/a 社会/n]/nz 建设/vn 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 做好/v 春运/n 工作/vn ，/w 对/p 维护/v 改革/vn 发展/v [稳定/an 局势/n]/nz 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 。/w 今年/t 春运/n 从/p 2014年1月16日/t 开始/v 至/p 2月25日/t 结束/v ，/w 历时/vi [40/m 天/qt]/mq 。/w 据/p [有关/vn 部门/n]/nz 预测/vn ，/w 今年/t 春运/n 客流/n [与/cc 去年/t 相比/vi]/nz 将/d 增加/v 有所增加/v ，/w 民工/nnd 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 和/cc 探亲/vi 流/v 随时/d 可能/v 叠加/vn ，/w 形成/v 客流/n 高峰/n 。/w 工作/vn 任务/n 相当/d 艰巨/a ，/w 为/p 确保/v 春运/n 期间/f 广大/b 旅客/n 出行/vi 及/cc 生产/vn 、/w 生活/vn 等/udeng 重要/a 物资/n 运输/vn 安全/an 、/w 便捷/a 、/w 优质/b 、/w 有序/a ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 气氛/n 中/f 欢度/v 新春佳节/nz 。/w 全县/n 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc [运输/vn 企业/n]/nz 务必/d 高度/d 重视/v 、/w 周密/a 部署/vn 、/w 精心/ad 安排/v ，/w [主要/b 领导/n]/nnt 要/v 靠/v 前/f 指挥/v 、/w 亲临/v 一线/n ，/w 强化/v 督导/vn 检查/vn ，/w 确保/v 春运/n 期间/f 我县/r 道路/n 运输/vn 安全/an 、/w 畅通/an 、/w 有序/a 。/w 
县/n [交通/n 运输局/nis]/nt 局长/nnt 叶艺/nr 和/cc 司机/nnt 代表/nnt 分别/d 在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f 作/v 了/ule 表态/vi 发言/vi 。/w [启动/v 仪式/n]/nz 结束/v 后/f ，/w 庞中强/nr 、/w 廖伟华/nr 、/w 叶/ng 艺/ng 等/udeng 还/d 深入/ad 汽车/n 总站/nis 和/cc 客运/n 中心/nis 检查/v 春运/n [准备/v 工作/vn]/nz 。/w （/w 朱海滨/nr ）/w 
