博白县/ns 驻/v 邕/b [流动/vn 党员/nnt]/nz 开展/v “/w 当/p 好/a 博白/ns 人/n  树立/v 新形象/nz ”/w 活动/v 座谈会/n 在/p 南宁/ns 举行/v 
人民网/nz 博白/ns 1月15日/t 电/n 1月12日/t ，/w 博白县/ns 驻/v 邕/b [流动/vn 党员/nnt]/nz 开展/v “/w 当/p 好/a 博白/ns 人/n  树立/v 新形象/nz ”/w 活动/v 座谈会/n 在/p 南宁/ns 举行/v 。/w [自治区/n 党委/nis 组织部/nis]/nt 组织/n [三/m 处/n]/mq 处长/nnt 甘永辉/nr ，/w [南宁/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 副部长/nnt 邝涤/nr ，/w [玉林/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 副部长/nnt 顾雄文/nr 应邀出席/v 座谈会/n 。/w 禤甲军/nz 、/w 李俊/nr 、/w 李富/nr 、/w 李静/nr 、/w 罗培球/nr 、/w 秦伟春/nr 、/w 李仕/nr 、/w 谢元喜/nr 及/cc 驻/v 邕/b 博白/ns 籍/ng [成功/a 人士/n]/nz 出席/v 座谈会/n 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 禤甲军/nz 做/v 了/ule 热情洋溢/n 的/ude1 讲话/n 。/w 他/rr 首先/d 代表/nnt [四/m 家/q]/mq 班子/n 和/cc 全县/n 180万/m 人民/n ，/w 向/p 驻/v 邕/b 各位/rr 乡亲/n 、/w 朋友/n 对/p 博白/ns 的/ude1 关心/vn 支持/v 表示/vn 衷心/d 的/ude1 感谢/vn ，/w 并/cc 在/p 新春佳节/nz 即将/d 到来之际/n 送/v 上/f 衷心/d 的/ude1 祝福/vn 。/w 
禤甲军/nz 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 是/vshi 博白/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 实现/v 新/a 突破/v 的/ude1 一年/mq 。/w 全县/n 人民/n 在/p 县委/nis 、/w 县政府/n 的/ude1 [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 积极/ad 进取/vi ，/w 顺利/ad 保持/v 了/ule [社会/n 经济/n]/nz 稳健/a 发展/vn 的/ude1 良好/a 态势/n 。/w 全县/n 完成/v 生产总值/n [193/m 亿元/q]/mq ，/w [财政/n 收入/n]/nz 首次/m 突破/v [12/m 亿元/q]/mq 大关/n 。/w 
禤甲军/nz 强调/v 指出/v ，/w 面对/v 发展/vn 中/f 的/ude1 良好/a 机遇/n 和/cc 严峻/a 挑战/vn 。/w 要/v 继续/v 抓好/v [流动/vn 党员/nnt]/nz 的/ude1 教育/vn 、/w 管理/vn 和/cc 服务/vn 工作/vn ，/w 积极探索/v 形成/vn 流入地/n 与/cc 流出/v 地/ude2 共同/d 管理/vn 的/ude1 新模式/nz ，/w 推动/v [博白县/ns 驻/v 南宁市/ns 流动/vn 党委/nis]/nt [各项/r 工作/vn]/nz [向/p 纵深/n 发展/vn]/nz ；/w 希望/v 在/p 邕/b 各位/rr 乡亲/n ，/w [紧密/ad 团结/v]/nz 在/p 流动/v 党委/nis 的/ude1 周围/f ，/w 关心/v 家乡/n 发展/vn ，/w 支持/v 家乡/n 建设/vn ，/w 宣传/v 博白/ns 、/w 推介/v 博白/ns ，/w 为/p 家乡/n 的/ude1 经济发展/v 倾/vn 真情/n 、/w 献/v 良策/n ，/w 为/p 促进/v 博白/ns 繁荣/an 发展/vn 作出/v 新的/a 贡献/n ！/w 
李俊/nr 在/p 主持/v 座谈会/n 时/ng ，/w 希望/v [博白/ns 驻/v 邕/b 流动/vn 党委/nis]/nt 、/w 各/rz 党支部/nis 能/v 通过/p 开展/v 此次/rz 活动/vn ，/w 增强/v 博白/ns 同乡/n 、/w 特别/d 是/vshi 党员/nnt 之间/f 的/ude1 桑梓/n 之/uzhi 情/n ，/w 发挥/v 正能量/nz ，/w 进一步/d 提升/v 博白/ns 人/n [良好/a 形象/n]/nz ；/w 驻外/vn 流动/v 党组织/n 和/cc [流动/vn 党员/nnt]/nz 要/v 发挥/vn “/w 带头/vd ”/w 作用/n ，/w 带动/v 更多/ad 博白/ns 籍/ng 企业家/nnt 为/p 家乡/n 事业/n 县里/n 献计献策/vl ，/w 为/p 博白/ns 实现/v [转型/vn 跨越/v 发展/vn]/nz 做出/v 贡献/n 。/w 
