昨天/t ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 正式/ad 公布/v 了/ule [4/m G/x]/mq 全国/n 统一/v 资费/n 方案/n ，/w 用户/n 最高/a 可以/v 选择/vn 每月/r [10/m G/x]/mq 的/ude1 数据/n 流量/n 套餐/n 和/cc [4000/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 国内/s [语音/n 通话/vi]/nz 时/ng 长/a ，/w 资费/n 分别为/v [280/m 元/q]/mq 和/cc [408/m 元/q]/mq 。/w 北京/ns 用户/n [3/m 月份/n]/mq 能/v 用/p 上/f 新的/a 资费/n 套餐/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [4/m G/x]/mq [移动/vn 数据/n 流量/n]/nz 套餐/n 从/p [40/m 元/q]/mq [400/m M/x]/mq 到/v [280/m 元/q]/mq [10/m G/x]/mq 共/d 分为/v [7/m 档/ng]/mq ；/w 全国/n 长/a 市/n 漫/v 一口价/nz 语音/n 从/p [48/m 元/q]/mq [200/m 分钟/qt]/mq 到/v [408/m 元/q]/mq [4000/m 分钟/qt]/mq 也/d 有/vyou [7/m 档/ng]/mq ；/w 另外/c ，/w 还有/v [3/m 档/ng]/mq 短信/n 套餐/n 和/cc [3/m 档/ng]/mq 彩信/n 套餐/n 。/w 这种/r 套餐/n 的/ude1 设计/vn 方式/n ，/w 也/d 是/vshi 目前/t 流行/v 的/ude1 “/w 积木/n 式/k ”/w 套餐/n ，/w 即/v 用户/n 可/v 根据/p 个人/n 的/ude1 需要/vn [自由/a 组合/vn]/nz 。/w 
[中国/ns 移动/vn]/nz 相关/vn 人士/n 表示/v ，/w 这/rzv 一/m 套餐/n 是/vshi 全国/n 统一/vn 的/ude1 标准/n [4/m G/x]/mq 套餐/n ，/w 今后/t 各/rz 地方/n 分公司/nis 也/d 可以/v 在/p 此/rzs 基础上/nz 进行/vn 优惠/vn 促销/vn 。/w 
独立/a 电信/n 分析师/nnt 付亮/nr 认为/v ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [4/m G/x]/mq 统一/v 套餐/n 在/p 设计/vn 上/f 还/d 存在/v 问题/n ，/w 如/v ，/w 套餐/n 外/f 流量/n [0/m ./w 29/m 元/q]/mq //w M/x 的/ude1 价格/n 仍然/d 很高/d ；/w 与/cc 现成/b 的/ude1 综合/vn 套餐/n 相比/vi ，/w 叠加/vi 选择/v 过多/d ，/w 也/d 会/v 影响/vn 用户/n 选择/v ；/w 另外/c [2/m G/x]/mq //w [3/m G/x]/mq //w [4/m G/x]/mq 业务/n 套餐/n 之间/f 的/ude1 通用/vn 问题/n 也/d 会/v 成为/v [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 一大/n 负担/n 。/w 
在/p [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 [4/m G/x]/mq 业务/n 大张旗鼓/dl 展开/v 的/ude1 同时/c ，/w 昨天/t 记者/nnt 了解到/v ，/w 下/f 月/n ，/w [中国/ns 电信/n]/nt 将/d 在/p 广东/ns 等/udeng 省份/n 进行/vn [4/m G/x]/mq 业务/n 的/ude1 小/a 范围/n 放/v 号/q 。/w 
对比/vn 相对/d [3/m G/x]/mq 资费/n 有所/v 下调/vn 
数据/n 流量/n 业务/n 自然/n 是/vshi [4/m G/x]/mq 业务/n 的/ude1 重中之重/n ，/w 对比/vn [4/m G/x]/mq 数据/n 流量/n 套餐/n 和/cc 之前/f [中国/ns 移动/vn]/nz [3/m G/x]/mq 时代/n 的/ude1 数据/n 流量/n 套餐/n ，/w 可以/v 看出/v 几个/mq 变化/vn 。/w 
第一/m 是/vshi [4/m G/x]/mq 流量/n 套餐/n 基本/a 以/p 大/a 流量/n 包/v 为主/vi ，/w 之前/f [3/m G/x]/mq 流量/n 套餐/n 中/f 最低/a [一/d 档/ng]/mq 为/p [5/m 元/q]/mq 包/v [30/m M/x]/mq ，/w 而/cc [4/m G/x]/mq 流量/n 套餐/n 起步/vi 就是/v [40/m 元/q]/mq 包/v [400/m M/x]/mq ，/w 同时/c 最高/a [一/d 档/ng]/mq 套餐/n 也/d 从/p 原来/d 的/ude1 包/v [5/m G/x]/mq 增加/v 到/v 包/v [10/m G/x]/mq ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 为了/p 满足/v [4/m G/x]/mq 时代/n 流量/n 使用/v 快/a 的/ude1 特点/n ；/w 第二/m 是/vshi 套餐/n 内/f 流量/n 资费/n 有所/v 下调/vn ，/w 以/p [50/m 元/q]/mq 套餐/n 为/p 例/n ，/w [3/m G/x]/mq 套餐/n 中/f [50/m 元/q]/mq 可/v 包/v [500/m M/x]/mq ，/w 而/cc [4/m G/x]/mq 套餐/n 则/d 可/v 包/v [600/m M/x]/mq ；/w 第三/m 是/vshi 超出/v 套餐/n 流量/n 资费/n 降低/v ，/w 从/p [3/m G/x]/mq 时代/n 的/ude1 [1/m 元/q]/mq //w M/x 降至/vf [4/m G/x]/mq 时代/n 的/ude1 [0/m ./w 29/m 元/q]/mq //w M/x 。/w 
北京/ns 落点/nz 现有/v 套餐/n 将/d 被/pbei 取代/v 
北京/ns 移动/vn 表示/v ，/w 目前/t 北京/ns 移动/vn 正在/d 开发/v 网站/n 渠道/n 上/f 的/ude1 客户/n 自由/a 搭配/v 功能/n ，/w 预计/v 于/p 2014年2月/t 上/f 线/n 。/w 因为/c 具体/a 业务/n 都/d 是/vshi 当/p 月/n 申请/v 下/f 月/n 生效/vi ，/w 因此/c 用户/n 实际/n 用/p 上/f 新的/a 资费/n 套餐/n ，/w 要/v 到/v 3月/t 。/w 
另外/c ，/w 在/p [中国/ns 移动/vn]/nz 的/ude1 统一/vn 资费/n 方案/n 出台/vi 前/f ，/w 北京/ns 移动/vn 已经/d 有/vyou 三档/nz [4/m G/x]/mq 业务/n 套餐/n ，/w 分别为/v [138/m 元/q]/mq 档/ng 、/w [238/m 元/q]/mq 档/ng 和/cc [338/m 元/q]/mq 档/ng ，/w 北京/ns 移动/v [内部/f 人士/n]/nz 表示/v ，/w 在/p 新的/a 统一/v 套餐/n 生效/vi 后/f ，/w 原有/v 套餐/n 也/d 将/d 被/pbei 取代/v 。/w （/w 记者/nnt 古晓宇/nr ）/w 
