[国务院/nt 台办/nis]/nt 发言人/nnt 马晓光/nr 15日/t 在/p 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 回应/vn 了/ule 网上/s 有/vyou 所谓/v “/w 淘宝/n 先/d 统一/v 中国/ns ”/w 的/ude1 说法/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 电子商务/nnd 的/ude1 开通/vn 极大/a 方便/a 了/ule 两岸/n 民众/n 购买/v 两岸/n 的/ude1 商品/n ，/w 这种/r 比较/d 便捷/a 的/ude1 购物/vn 方式/n 自然/n 会/v 受到/v 两岸/n 网民/gi 的/ude1 热烈/a 追捧/v 。/w 
有/vyou 媒体/n 在/p 15日/t 的/ude1 国台办/j 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 问及/v ，/w 目前/t 台湾/ns 有/vyou 不少/m 年轻人/n 通过/p 大陆/ns 的/ude1 淘宝网/nz 购买/v 物品/n ，/w 在/p 商家/n 标注/v 的/ude1 全国/n 包邮/nz 项目/n 中/f 包括/v 中国/ns 台湾省/ns ，/w 就是说/c 台湾/ns 的/ude1 消费者/n 只有/c 选择/v 这个/rz 地址/n 才能/n 享受/v 包邮/nz 。/w 这/rzv 一/m 现象/n 引发/v 了/ule 两岸/n 网友/n 的/ude1 热/a 议/v ，/w 有/vyou 很多/m 网友/n 感叹/v 说/v ：/w 淘宝/n 先/d 统一/v 中国/ns 。/w 请问/v 发言人/nnt 对/p 此事/r 有/vyou 何/ry 评价/vn ？/w 
马晓光/nr 回应/vn 说/v ，/w 电子商务/nnd 的/ude1 开通/vn 确实/ad 是/vshi 极大/a 方便/a 了/ule 两岸/n 民众/n 购买/v 两岸/n 的/ude1 商品/n 。/w 这样/rzv 一种/mq 比较/d 便捷/a 的/ude1 购物/vn 方式/n 自然/n 会/v 受到/v 两岸/n 网民/gi 的/ude1 热烈/a 追捧/v 。/w 
