人民网/nz 北京/ns 11月15日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 近期/t ，/w 一张/mq [陕西/ns 蒲城/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 在/p 酒店/nis 餐桌/n 办公/vn 的/ude1 照片/n 引发/v 网民/gi 热/a 议/v 。/w 对此/d ，/w 今日/t 下午/t ，/w [渭南市/ns 人民政府/nis 办公室/nis]/nt 在/p 官方/n 微博/n 发表/v 回应/vn 称/v “/w 由于/p [蒲城县/ns 宾馆/nis]/nt 会议室/n 容纳/v 人数/n 限制/vn ，/w 才/d 选用/v 宾馆/nis 餐厅/nis 包间/n 为/p 临时/b 讨论/v 地点/n ”/w 。/w 
该/rz 回应/vn 表示/v ，/w 1月8日/t 到/v 10日/t ，/w [蒲城县/ns 第/m 十七/m 届/q 人民/n 代表大会/n]/nt [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [蒲城县/ns 宾馆/nis]/nt （/w 原/b 县政府/n 招待所/nis ）/w 召开/v 。/w 本次/r 大会/n 共有/v 代表/nnt [259/m 人/n]/mq ，/w 分为/v [16/m 个/q]/mq 代表团/n ，/w 其中/rz 农村/n 代表/nnt [193/m 名/q]/mq 。/w 由于/p [蒲城县/ns 宾馆/nis]/nt 会议室/n 不能/v 满足/vn [16/m 个/q]/mq 代表团/n 分组/vn 集中/v 讨论/vn ，/w 大会/n 分组/vn 讨论/v 时/ng ，/w 会务/n 组/n 临时/b 借用/v 宾馆/nis 餐厅/nis 包间/n 作为/p 代表团/n 临时/b 讨论/v 地点/n 。/w 

