[29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 汤勇/nr (/w 化名/v )/w 成/v 了/ule 一名/mq “/w 恐归族/nz ”/w 。/w 不过/c ，/w 他/rr 恐归/nz 的/ude1 不是/c 自己/rr 的/ude1 益阳/ns 老家/n ，/w 而是/c 湘西/ns 的/ude1 岳母/n 娘家/n 。/w 自从/p 认识/v 现在/t 的/ude1 老婆/n 后/f ，/w 3年/t 了/ule ，/w 每年/r 他/rr 都/d 是/vshi 跟着/v 老婆/n 回/v 湘西/ns 过年/vi 。/w 但/c 语言/n 不通/a 、/w 生活/vn 习惯/n 不/d 适应/v 等/udeng ，/w 让/v 汤勇/nr 觉得/v 在/p 湘西/ns 过年/vi 的/ude1 那段/r 日子/n 简直/d 如坐针毡/vl 。/w 
今年/t 元旦/t 刚/d 过/uguo ，/w 汤勇/nr 的/ude1 父母/n 就/d 打电话/vi 来/vf 问/v 他/rr 能否/v 回家过年/v ，/w 他/rr 只/d 说/v “/w 不/d 知道/v ”/w ;/w 另一边/mq ，/w 面对/v 老婆/n 同样/d 的/ude1 问题/n ，/w 他/rr 也/d [闪烁/v 其/rz 词/n]/nz 。/w 他/rr 还/d 在/p 纠结/vi ，/w 他/rr 很/d 焦虑/an 。/w 
岳母/n 娘家/n 过年/vi ，/w “/w 有些/rz 不/d 自在/a ”/w 
“/w 一/m 开始/v 觉得/v 还/d 好/a ，/w 毕竟/d 是/vshi 去/vf 见/v 她/rr 父母/n ，/w 但/c 每年/r 都/d 去/vf ，/w 每次/r 又/d 呆/v 那么/c 长时间/nz ，/w 实在/d 有些/rz 不/d 自在/a 。/w ”/w 汤勇/nr 说/v ，/w 他/rr 听/v 不懂/v 湘西/ns 话/n ，/w 对/p 那边/rzs 的/ude1 生活/vn 也/d 不/d 太/d 适应/v ，/w “/w 除了/p 看电视/nz ，/w 没什么/vl 事/n 做/v 。/w 他们/rr 在/p 一边/d 聊天/vi ，/w 我/rr 也/d 听/v 不懂/v ，/w 加入/v 不/d 了/ule 话题/n 。/w ”/w 
而且/c 习惯/n 晚起/v 的/ude1 他/rr ，/w 一/m 到/v 岳母/n 娘家/n ，/w 老婆/n 就/d 会/v 要求/n 他/rr 每天/r 七八点/t 就/d 起床/vi ，/w 看/v 家里/s 哪里/rys 需要/v 就/d 去/vf 帮忙/vi 搭把手/nz ，/w “/w 图/n 个/q 表现/v ”/w 。/w 但/c 汤勇/nr 觉得/v 有些/rz 心/n 不甘/v 情/n 不愿/nz ，/w “/w 太/d 拘束/a 了/ule ，/w 没/d 味/ng 。/w ”/w 
“/w 一天/mq 都/d 呆/v 不/d 下去/vf 。/w 有时候/d 表面/n 上/f 在/p 看电视/nz ，/w 其实/d 也/d 没/d 看/v 什么/ry ，/w 纯粹/b 就是/v 打发/v 时间/n 。/w ”/w 说起/v 自己/rr 在/p 岳母/n 娘家/n 过年/vi 的/ude1 那/rzv [十/m 来/vf]/mq 天/qt ，/w 汤勇/nr 说/v ，/w 用/p “/w 数/n 着/uzhe 日子/n 过/uguo ”/w 来/vf 形容/v 也/d 不/d 为/p 过/uguo 。/w 
曾/d 提出/v “/w 异议/n ”/w ，/w 但/c 毫无/v 作用/n 
2013年/t 下半年/t ，/w 汤勇/nr 夫妇/n 有/vyou 了/ule 宝宝/n 。/w 1月14日/t 下午/t ，/w 汤勇/nr 家中/s ，/w 他/rr 正在/d 电脑/n 上/f 跟/p 客户/n 谈/v 业务/n 。/w 老婆/n 带着/vn 孩子/n 先回/nz 湘西/ns 娘家/n 了/ule ，/w 他/rr 打算/v 过/uguo 几天/mq 去/vf 趟/qv 湘西/ns 。/w 
在/p 哪/ry 过年/vi 呢/y ?/w 汤勇/nr 还/d 在/p 纠结/vi 。/w 
