重达/nz [6/m ./w 4/m 公斤/q]/mq 的/ude1 大个/n 萝卜/n 你/rr 见过/v 吗/y ？/w 近日/t ，/w [镇江/ns 新区/n]/nz 的/ude1 吴大妈/nr 就/d 种/q 出/vf 了/ule 直径/n 约/d [17/m 厘米/q]/mq 、/w 高/a 约/d [71/m 厘米/q]/mq 的/ude1 大个/n 萝卜/n (/w 见/v 图/n 赵竹生/nr 摄/vg )/w 。/w 
近日/t ，/w 记者/nnt 在/p 新区/n [港/n 中新村/ns]/ns 吴大妈/nr 家/q 见到/v 了/ule 这个/rz 大/a 萝卜/n 。/w 大/a 萝卜/n 头顶/n 的/ude1 [萝卜缨/nz 子/ng]/nz 已经/d 去掉/v ，/w 尾部/n 还/d 断/v 了/ule 一大/n 截/v 。/w 萝卜/n 头部/n 带/v 点/qt 弧度/n ，/w 就/d 像/v 正在/d 熟睡/vi 的/ude1 婴儿/n ，/w 往/p 下/f 是/vshi [三/m 股/q]/mq 拧/v 在/p 一起/s 的/ude1 分支/n 。/w 用/p 尺/q 一/m 量/n ，/w 大/a 萝卜/n “/w 身高/n ”/w [71/m 厘米/q]/mq ，/w “/w 腰/n 粗/a ”/w [17/m 厘米/q]/mq ，/w 体重/n 足足/d 有/vyou [6/m ./w 4/m 公斤/q]/mq 。/w 
吴大妈/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 有/vyou 2分/t 多/a 田/n 的/ude1 自留地/n ，/w 平时/t 种/q 点/qt 青菜/n 和/cc 萝卜/n 之类/rz 的/ude1 蔬菜/n 。/w 
快/a 过年/vi 了/ule ，/w 吴大妈/nr 准备/v 将/d 地/ude2 里/f 的/ude1 萝卜/n 起/vf 出/vf 后/f 做/v 萝卜/n 馅/ng 包子/nf ，/w 没/d 料到/v ，/w 拔萝卜/nz 时/ng ，/w 发现/v 有/vyou 个/q 萝卜/n 的/ude1 缨子/n 比/p 其他/rzv 萝卜/n 的/ude1 缨子/n 都/d 要/v 大/a 。/w 
没想到/nz 越/d 挖/v 越/d 惊讶/a ，/w 最后/f 挖出/vf 一个/mq 大个子/n 的/ude1 “/w 萝卜/n 王/n ”/w ，/w 抱/v 在/p 手里/s 就/d 像/v 一个/mq 白/a 胖/a 的/ude1 婴儿/n ，/w 周围/f 邻居/n 都/d 说/v 从来/d 没/d 见过/v 这么/rz 大/a 的/ude1 萝卜/n ，/w 而/cc 其他/rzv 的/ude1 萝卜/n 都/d 是/vshi 正常/a 的/ude1 个头/n 。/w 
“/w 因为/c 家里/s 种/q 的/ude1 萝卜/n 都/d 是/vshi 自家/rr 人/n 吃/v ，/w 从来/d 不用/d 化肥/n 和/cc 农药/n ，/w 只是/d 每隔/d [一段/mq 时间/n]/nz 便/d 浇/v 一次/mq 水/n ，/w 施/v 一点/mq 农家肥/n 。/w ”/w 吴大妈/nr 说/v ，/w “/w 平时/t 一般/ad 见到/v 最大/gm 的/ude1 萝卜/n 也/d 就/d 五六/m 斤重/nz ，/w 没想到/nz 这个/rz 萝卜/n 会长/nnt 得/ude3 这么/rz 大/a 。/w ”/w 
记者/nnt 稍/d 觉/v 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 由于/p 吴大妈/nr 拔萝卜/nz 时/ng 心切/a ，/w 将/d 萝卜/n 下面/f 的/ude1 两根/mq 分支/n 拔/v 断/vn 了/ule ，/w 不然/c 这个/rz 萝卜/n 就/d 更加/d 漂亮/a 完美/a 。/w (/w 赵竹生/nr 胡四荣/nr )/w 
