昨日/t ，/w [长江/ns 职业/n 学院/nis]/ntu 大/a [二/m 学生/nnt]/mq 小董/nz 寒假/t 放假/vi 回家/vi 后/f 发现/v 妈妈/n 在/p 为/p 其/rz “/w 未来/t 孙子/n ”/w 织毛衣/nz ，/w 而且/c 数量/n 已经/d 达到/v 了/ule [数十/m 件/q]/mq ，/w 从/p 满月/vi 小宝宝/n 到/v [8/m 岁/qt]/mq 幼童/n 穿/v 的/ude1 衣物/n 一应俱全/vl 。/w 
记者/nnt 随机/b 在/p 武汉/ns [5/m 所/usuo]/mq 高校/n 采访/v 了/ule [30/m 名/q]/mq 大学生/nnt 发现/v ，/w 其中/rz 近/a [六/m 成/v]/mq 大学生/nnt 父母/n 对/p 自己/rr 的/ude1 子女/n 有点/d “/w 捉/v 急/v ”/w ，/w 催/v 着/uzhe 相亲/vi ，/w 甚至/d 为/p 孩子/n 婚事/n 、/w 婚后/t 的/ude1 事/n 开始/v 做/v 准备/vn 的/ude1 都/d 大有人在/vl 。/w 
[华中/ns 师范大学/nis 教/v 科/n 院/n]/nt 范先佐/nr 教授/nnt 则/d 认为/v ，/w 家长/n 为/p 子女/n 婚恋/n 、/w 将来/t 的/ude1 [家庭/n 生活/vn]/nz “/w 捉/v 急/v ”/w 可以/v 理解/vn ，/w 但是/c 不要/d 急于求成/vl 。/w “/w 尤其/d 是/vshi 大/a 一/m 、/w 大/a 二/m 这个/rz 年龄段/n ，/w 还是/c 应该/v 以/p 学习/v 为主/vi ，/w 孩子/n 在/p 恋爱/vi 方面/n ，/w 也/d 不/d 应该/v 去/vf 做/v 太大/d 的/ude1 干预/vn ，/w 否则/c 凭空/d 给/p 孩子/n 增加/v 压力/n ”/w 。/w (/w 记者/nnt 陈诚/nr 实习/v 生肖/n 田/n )/w 
