原/b 标题/n ：/w 男子/n 哄抢/v 饮料/nf 拒不/d 归还/v 被/pbei 拘/vg [10/m 天/qt]/mq (/w 图/n )/w 
[/w 摘要/n ]/w “/w 现在/t 村民/n 们/k 都/d 晓得/v 这/rzv 事/n 的/ude1 严重性/n 了/ule ，/w 所以/c 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 来/vf 主动/ad 归还/v 。/w ”/w 谭建斌/nr 说/v 。/w 
归还/v 的/ude1 饮料瓶/nz 
最新/a 进展/vn 
昨晚/t ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 货车司机/nnd 薛虎/nr 的/ude1 父亲/n ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 薛虎/nr 已/d 于/p 昨日/t 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq 转/v 至/p 成都/ns 一/m 医院/nis 治疗/vn ，/w “/w 我们/rr 家/q 在/p 这边/rzs ，/w 方便/a 照顾/v ，/w 家里/s 还有/v [两个/mq 小孩子/n]/nz 在/p 上学/vi ”/w 。/w 
[沪/b 蓉/ng 高速/b]/nz 上/f ，/w 货车/n 侧/ng 翻/v 饮料/nf 散落/v 遭/v 哄抢/v ，/w 随后/d 当地/s 政府/nis 和/cc 警方/n 号召/v 村民/n 主动/ad 归还/v （/w 详见/nz 本报/rz 12/m 、/w 13日/t 报道/v ）/w [一/d 事/n]/mq 有/vyou 了/ule 最新/a 进展/vn 。/w 截至/v 昨晚/t ，/w 当地/s 村民/n 共/d 归还/v [1/m 万/d 瓶/n]/mq （/w 听/v ）/w 左右/f 饮料/nf 。/w 而/cc [广安市/ns 岳池县/ns]/nz 一名/mq 男子/n 因/p 拒不/d 主动/ad 归还/v ，/w 被/pbei 警方/n 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz [10/m 天/qt]/mq 。/w 
拒不/d 主动/ad 归还/v 一/m 男子/n 被/pbei 拘/vg [10/m 天/qt]/mq 
昨日/t 凌晨/t ，/w [岳池县/ns 花园镇/ns 派出所/nis]/nt 和/cc 镇政府/nis 人员/n 接到/v 消息/n ，/w 当地/s “/w 两/m 不/d 来/vf ”/w 村/n 一/m 男子/n 当时/t 也/d 参与/v 了/ule 哄抢/v ，/w 但/c 并未/d 主动/ad 归还/v 饮料/nf 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 随后/d 前往/v 劝说/vn 对方/n 主动/ad 归还/v ，/w 但/c 男子/n 并不/d 配合/v ，/w 还/d 将/d “/w 捡/v ”/w 回家/vi 的/ude1 饮料/nf 进行/vn 转移/v 。/w 
“/w 男子/n 最终/d 被/pbei 处以/v [10/m 天/qt]/mq [行政/n 拘留/v]/nz 。/w ”/w 花园镇/ns [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 吴青/nr 告诉/v 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt ，/w 该/rz 男子/n 是/vshi 苟角镇/ns 人/n ，/w 妻子/n 是/vshi “/w 两/m 不/d 来/vf ”/w 村/n 人/n ，/w 男子/n 被/pbei 拘/vg 后/f ，/w 妻子/n 才/d 将/d [几/d 件/q]/mq “/w 捡/v 回家/vn ”/w 的/ude1 饮料/nf 归还/v 。/w 据悉/v ，/w 昨天/t 还有/v 两位/mq 不/d 配合/v 归还/vn 饮料/nf 的/ude1 村民/n 被/pbei 派出所/nis 传唤/v 。/w 
“/w 捡/v ”/w 的/ude1 饮料/nf 喝/vg 了/ule 他/rr 去/vf 归还/v 点/qt 交钱/nz 
截至/v [昨天/t 晚上/t]/nz ，/w 当地/s 已经/d 累计/vd 收到/v 村民/n 归还/v 的/ude1 [1/m 万/d 瓶/n]/mq （/w 听/v ）/w 左右/f 饮料/nf 。/w 
据/p 花园镇/ns 镇长/nnt 谭建斌/nr 介绍/v ，/w 其中/rz 一位/mq [60/m 岁/qt]/mq 左右/f 来自/v [高/a 坑桥村/ns]/ns 的/ude1 女/b 村民/n 除了/p 归还/v [60/m 瓶/n]/mq 饮料/nf 外/f ，/w 还/d 另外/c 交/v 了/ule [20/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 因为/c 她/rr 当天/t 在/p [事故/n 现场/s]/nz 捡/v 了/ule 一些/mq 破损/vi 或/c 喝完/v 的/ude1 空/ng 饮料瓶/nz 卖/v 废品/n ，/w 得了/vi [20/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 此外/c ，/w 当地/s 一名/mq 学生/nnt 因为/c 将/d 捡/v 回家/vn 的/ude1 [几/d 瓶/n]/mq 饮料/nf 喝/vg 了/ule ，/w 昨天/t 也/d 主动/ad 到/v 归还/vn 点/qt 交/v 了/ule [10/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 当做/v 是/vshi 买/v 饮料/nf 的/ude1 钱/n 。/w 
“/w 现在/t 村民/n 们/k 都/d 晓得/v 这/rzv 事/n 的/ude1 严重性/n 了/ule ，/w 所以/c 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 来/vf 主动/ad 归还/v 。/w ”/w 谭建斌/nr 说/v ，/w 考虑到/v 前/f 两天/mq 有些/rz 村民/n 不/d 在家/vi ，/w 未来/t 得/ude3 及/cc 归还/v 饮料/nf ，/w 所以/c 会/v 将/d 主动/ad 归还/v 饮料/nf 的/ude1 时间延迟/gi 到/v 今晚/t [12/m 点/qt]/mq ，/w 如/v 超过/v 时间/n 还/d 不/d 归还/v ，/w 将/d 会/v 受到/v 相应/vn 的/ude1 处罚/vn 。/w 
“/w 明天/t 还要/d 派驻/v 村干部/nnt 到/v 村里/n 去/vf ，/w 继续/v 给/p 村民/n 们/k 做/v 工作/vn ，/w 宣传/v [法律/n 知识/n]/nz ，/w 以免/c 今后/t 再次/d 出现/v 类似/a 情况/n 。/w ”/w 谭建斌/nr 说/v 。/w (/w 四川/ns 在线/vn -/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 华西/ns 城市/n 读本/n 记者/nnt 王超/nr 摄影/vn 报道/v )/w 
