现在/t ，/w 很多/m 村子/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 [特色/n 产业/n]/nz ，/w 成/v 了/ule 专业村/n ，/w 但/c 在/p 广东/ns 陆丰/ns ，/w 有一个/mq 村/n 儿/ng 的/ude1 专业/n 却/d 走上/v 了/ule 邪道/n ，/w 听/v 着/uzhe 也/d 很/d 吓人/a ：/w 制毒/v 贩毒/vn 。/w 大家/rr 都/d 知道/v ，/w 制毒/v 贩毒/vn 是/vshi 可以/v 判/vn 死刑/n 的/ude1 ，/w 但是/c 这个/rz 村里/n [很多/m 人/n]/mq 都/d 以此/d 为/p 业/ng ，/w 有/vyou 老/a 有/vyou 少/a ，/w 甚至/d 村支书/nnt 本人/rr 就/d 被/pbei 叫做/v “/w 制毒/v 鼻祖/n ”/w 。/w 近日/t ，/w 广东/ns 警方/n 组织/n 海陆空/n 3000多名/m 警力/n 展开/v “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 行动/vn ，/w 一举/d 摧毁/v 了/ule 以/p 陆丰/ns 籍/ng 大毒枭/nz 为首/vi 的/ude1 [18/m 个/q]/mq 特大/b 制/v 贩毒/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz 。/w 
2013年12月29日/t 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 广东/ns 警方/n 从/p 多/a 地/ude2 集结/v [三千/m 多/a]/mq 警力/n ，/w 开始/v 了/ule 名为/v “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 统一/vn 行动/vn 的/ude1 收网/nz 行动/vn ，/w 目标/n 直指/v 广东/ns 汕尾/ns 陆丰/ns 博社村/ns 。/w 这/rzv 是/vshi 一场/mq 海陆空/n 全面/ad 展开/v 的/ude1 围堵/vn 行动/vn ，/w 除了/p 地面/n 上/f 的/ude1 三千多名/m [全副/b 武装/n]/nz 的/ude1 公安/n 、/w 武警/nnd ，/w [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 还/d 派出/v 了/ule [两/q 架/qv]/mq 警用/b 直升机/n 和/cc [四/m 艘/q]/mq 边防/n 快艇/n ，/w 对/p 博社村/ns 布/n 下/f 天罗地网/n 。/w 
[陆丰市/ns 禁毒/vn 办/v]/nt 主任/nnt 林春家/nr 介绍/v ，/w 这个/rz 村民/n 风/n 彪悍/nz ，/w 一/m 有/vyou 风吹草动/n ，/w 制/v [贩毒/vn 分子/n]/nz 就/d 煽动/v 群众/n 来/vf 围观/vi 、/w 围堵/vn ，/w 另外/c 这个/rz 村/n 地理位置/gg 比较/d 特殊/a ，/w 村/n 道/qv 很小/a ，/w 用/p 大石头/nz 或/c 车辆/n 堆/v 住/vn ，/w 车辆/n 难/a 进去/vf ，/w 组织/n 大规模/b 的/ude1 清剿/v 行动/vn 要/v 进去/vf 比较/d 难/a 。/w 
一个/mq 抓捕/v 小组/nis 靠近/v 了/ule 一个/mq 目标/n 住宅/n 。/w 这/rzv 栋/q 小/a 楼/n 前后/f 都/d 装有/v 防盗门/n ，/w 每/rz 扇/q 窗/ng 都/d 用/p 铁栏杆/n 封住/v ，/w 各个/rz 角落/n 都/d 装有/v 摄像头/n ，/w 看起来/v [戒备/vi 森严/a]/nz 。/w 抓捕/v 小组/nis 决定/v 分为/v [两/q 队/n]/mq ，/w 前后/f 包抄/v 。/w 经过/p [两/q 分钟/qt]/mq 大力/d 撞击/v 、/w 斧头/n 砍/v ，/w 这/rzv 扇/q 大门/n 依旧/z 岿然不动/vl 。/w 这时/rzt ，/w 从/p 后门/n 包抄/v 的/ude1 小分队/n 传来/v 了/ule 好消息/nz ，/w 后门/n 打开/v 了/ule 。/w 
从/p 天花板/n 吊顶/n 来看/u ，/w 这/rzv 栋/q 别墅/n 只有/c 两层/mq ，/w 可/v 警方/n 却/d 发现/v ，/w 竟然/d 还有/v 通向/v [第三/m 层/qv]/mq 的/ude1 楼梯/n 。/w [第三/m 层/qv]/mq 是/vshi 一个/mq 空旷/a 的/ude1 大厅/n ，/w 大厅/n 里/f 没有/v 任何/rz 家具/n 摆设/n ，/w 十分/d 奇怪/v 。/w 而/cc 在/p 大厅/n 一侧/f ，/w 有/vyou 几个/mq 房间/n ，/w 虚掩/vi 着/uzhe 房门/n 。/w 
在/p 一间/mq 厕所/n 内/f ，/w 警方/n 发现/v 大量/m 白色/n 粉末状/n 毒品/n 散落/v 在/p 便池/n 里/f ，/w 便池/n 旁/f 还/d 扔/v 着/uzhe 一只/mq 塑胶/n 手套/n ，/w 显然/ad ，/w 这/rzv 是/vshi [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 想/v 赶/v 在/p 警方/n 之前/f 销毁/v 这些/rz 毒品/n ，/w 但/c 没有/v 来得及/v 全部/m 处理/vn 便/d 仓皇/ad 逃离/v 。/w 
4点06分/t ，/w 捷报/n 传来/v ，/w [9/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 首先/d 落网/vi 。/w 4点17分/t ，/w [19/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei 擒获/v ，/w 4点27分/t ，/w 主犯/n 蔡东家/nr 的/ude1 头号/b 马仔/nr 被/pbei 擒获/v ，/w 同时/c 落网/vi 的/ude1 还有/v 其余/rz [18/m 人/n]/mq 。/w 在/p 这些/rz [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 家中/s ，/w 警方/n 缴获/v 冰毒/n 近/a [3/m 吨/q]/mq 、/w k/x 粉/ag [260/m 公斤/q]/mq 、/w 制毒/v 原料/n [23/m 吨/q]/mq 、/w 枪支/n [9/m 支/q]/mq 子弹/n [62/m 发/v]/mq 。/w 
在/p 一个/mq 别墅/n 后/f ，/w 藏/v 着/uzhe 一个/mq 堆满/v 废弃物/n 的/ude1 院子/n ，/w 一排/mq 看起来/v 已经/d 坏/a 了/ule 的/ude1 冰箱/n 里/f ，/w 整整齐齐/z 放/v 着/uzhe 制造/v 冰毒/n 用/p 的/ude1 塑料盒/nz ，/w 而/cc 周围/f 一些/mq 塑料桶/nz 内/f ，/w 就是/v 制造/vn 毒品/n 的/ude1 原料/n 。/w 
为了/p 逃避/v 警方/n 的/ude1 检查/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 可谓/v 想尽/v 办法/n 隐藏/v 罪证/n 。/w 在/p 一个/mq 炉灶/n 中/f ，/w 警方/n 找到/v 了/ule 近/a 十部/mq 已经/d 被/pbei 烧毁/v 的/ude1 手机/n ，/w 据/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 交代/v ，/w 这些/rz 手机/n 都/d 是/vshi 用来/v 和/cc 毒贩/n 联系/v 的/ude1 。/w 
在/p 这次/r 突袭/vn 抓捕/v 行动/vn 中/f ，/w 警方/n 共/d 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [156/m 名/q]/mq ，/w 加上/v 在/p 惠州/ns 抓获/v 的/ude1 博社村/ns 村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt ，/w 制毒/v 村/n 的/ude1 [头号/b 人物/n]/nz 蔡东家/nr ，/w 以及/cc 另/rz 抓获/v 的/ude1 被/pbei 称为/v 制/v 贩毒/vn “/w 开山/vi 元老/n ”/w 的/ude1 蔡良火/nr 、/w “/w 陆丰/ns 派/v ”/w 冰毒/n 制造/v 权威/n 人物/n 蔡旋/nr 和/cc 操控/v 国内/s 部分/n 省区/n 冰毒/n 市场/n 的/ude1 “/w 重量级/b 毒枭/n ”/w 蔡昭荣/nr ，/w 警方/n 一举/d 摧毁/v 了/ule 以/p 陆丰/ns 籍/ng 大毒枭/nz 为首/vi 的/ude1 [18/m 个/q]/mq 特大/b 制/v 贩毒/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz 。/w 
陆丰/ns 涉/vg 毒/n 问题/n 由来已久/vl 。/w 近/a 三年/t ，/w 陆丰/ns 冰毒/n 占/v 全国/n 份额/n 已经/d 超过/v 三分之一/m ，/w 而/cc 博社村/ns 正是/v 该/rz 地区/n 涉/vg 毒/n 最为/d 严重/a 的/ude1 [第一/m 大/a]/mq 村/n 。/w 从/p 这个/rz 角度/n 看/v ，/w 全国/n 冰毒/n 产量/n 的/ude1 三分之一/m 恐怕/d 都/d 和/cc 这个/rz 村子/n 有关/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 博社村/ns 作为/p 重点/n 扫毒/v 对象/n ，/w 曾经/d 在/p 1999年/t 和/cc 2011年/t 两次/mq 被/pbei 严打/v 过/uguo 。/w 但/c 为什么/ryv 时隔/v 两年/mq 就/d 会/v 死灰复燃/vl ，/w 又/d 形成/v 如此/rzv 大/a 的/ude1 制毒/vn 贩毒/vn 规模/n 呢/y ？/w 
冰毒/n ，/w 也/d 就是/v 兴奋剂/n [甲基/n 苯丙胺/nz]/nz ，/w 它/rr 是/vshi 纯白色/nz 晶体/n ，/w 晶莹剔透/vl ，/w 外观/n 像/v 冰/n ，/w 俗称/v “/w 冰毒/n ”/w 。/w 大/a 剂量/n 使用/v 时/ng 引起/v [精神/n 错乱/an]/nz ，/w 思想/n 障碍/n ，/w 多疑/a 、/w 幻听/nhd 、/w 被害妄想/nhd 等等/udeng ，/w 作为/p 一种/mq [新型/b 毒品/n]/nz ，/w 从/p [本世纪/t 初/f]/nz 传入/v 我国/n ，/w 已经/d 取代/v 海洛因/n 成为/v 滥用/vn 状况/n 最为/d 严重/a 的/ude1 毒品/n 。/w 
[广东省/ns 公安厅/nis 禁毒/vn 局/n]/nt 政委/nnt 邱伟/nr 说/v 他们/rr 编/v 了/ule 几句/mq 顺口溜/n ：/w 博/ag 社/n 毒/n 村/n 不得/vi 了/ule ，/w [高压/n 电线/n]/nz 随处/d 走/v ，/w 发电机组/n 摆/v 门口/s ，/w 豪/ag 车/n 名/q 宅/ng 装/v 探头/vn ，/w 租用/v 老屋/n 富/vg 流/v 油/n ，/w 异味/n 刺鼻/a 污水/n 流/v ，/w 天天/d 结婚/vi 花车/n 俏/a ，/w 十家/q 制毒/v 准/a 八九/m ，/w 法理/n 不容/v 人/n 头/n 掉/v ，/w 断子绝孙/nz 死翘翘/nz 。/w 
在/p 博社村/ns 的/ude1 村里/n 头/n ，/w 居然/d 还/d 张贴/v 着/uzhe 一张/mq 很大/d 的/ude1 报告/n ，/w 就是/v “/w 不准/v 乱扔/v 制毒/vn 垃圾/n ”/w ，/w 可见/c 制毒/v 现象/n 已经/d 到/v 了/ule 明目张胆/n 的/ude1 地步/n 。/w 
这样/rzv 一个/mq 家族式/b 制/v 贩毒/vn 的/ude1 村落/n ，/w 被/pbei 外界/n 赋予/v 各种各样/bl 不/d 光彩/n 的/ude1 称号/n ，/w 它/rr 是/vshi [三/m 甲/n]/mq 地区/n 制/v 贩毒/vn 的/ude1 “/w [第一/m 大/a]/mq 毒/n 村/n ”/w 、/w “/w 生意/n 做/v 不/d 做/v ，/w 关键/n 看/v 博/ag 社/n ”/w 的/ude1 “/w 标杆/n 村/n ”/w ，/w 甚至/d 是/vshi 陆丰/ns 制/v 贩毒/vn 的/ude1 “/w 第一/m 堡垒/n 村/n ”/w 。/w 
除了/p 遭遇/v [暴力/n 抗/v 法/n]/nz ，/w 在/p 警方/n 准备/v 大力/d 治理/vn 这个/rz “/w [第一/m 大/a]/mq 毒/n 村/n ”/w 时/ng ，/w 还/d 碰到/v 的/ude1 一大/n 难题/n 就是/v 有人/r 通风报信/vl ，/w 充当/v 保护伞/n 。/w 12月29日/t 凌晨/t 在/p 惠州/ns 落网/vi 的/ude1 村支书/nnt 蔡东家/nr 就是/v 村里/n 制毒/v 的/ude1 [头号/b 人物/n]/nz 。/w [51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蔡东家/nr ，/w 十几/m 年前/t 曾/d 去/vf 深圳/ns 做生意/nz ，/w 此/rzs 后/f 回村/nz ，/w 当/p 上/f 了/ule 村支书/nnt 。/w 有/vyou 证据/n 显示/v ，/w 在/p 他/rr 走马上任/vl 没/d 多久/ryt ，/w 就/d 沦为/v 了/ule 村里/n 制毒/v 、/w 贩毒/vn 人员/n 保护伞/n 。/w 
正/d 因为/c 有着/v 这些/rz 大大小小/z 的/ude1 保护伞/n ，/w 才/d 使/v 一个/mq 毒/n 村/n 成为/v 一个/mq 难以/d 攻破/v 的/ude1 “/w 堡垒/n 村/n ”/w ，/w 可以/v 长期/d 对抗/v 法律/n 。/w 
