[定安县/ns 政府/nis]/nto 投入/v [229/m 万元/q]/mq 全面/ad 整治/v 居丁村/ns 环境/n ，/w 如今/t 村容/n 靓丽/nz 、/w 村/n 道/qv 硬化/vi 、/w 住房/n 改善/v 、/w 环境/n 绿化/vn 、/w [公共/b 设施/n]/nz 完善/v 。/w 南海网/nz 记者/nnt 陈丽娜/nr 摄/vg 
走进/v 居丁村/ns ，/w 只见/v [一排/mq 排/v]/mq 崭新/b 光亮/n 的/ude1 猪舍/n 。/w 扶贫办/nis 通过/p 补助/v 黑猪/nz 养殖户/n 建/v 猪舍/n 并/cc 转移/v 到/v 环/n 村/n 道/qv 外/f ，/w 每/rz 平米/q 并/cc 补贴/n [200/m 元/q]/mq ，/w 避免/v 一年到头/dl 臭烘烘/z 。/w 南海网/nz 记者/nnt 陈丽娜/nr 摄/vg 
今年/t [43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈民平/nr 怎么/ryv 也/d 想不到/vl 自己/rr 能/v 从/p 一个/mq 整日/d 游手好闲/vl 、/w 靠/v 借钱/vi 吸毒/vi 远近闻名/n 的/ude1 浪子/n 如今/t 能/v 走上/v 黑猪/nz 养殖/vn 致富/vi 的/ude1 道路/n 。/w 而/cc 和/cc 陈民平/nr 一起/s 蜕变/vi 的/ude1 还有/v 他/rr 所在/n 的/ude1 村庄/n —/w —/w [海南省/ns 定安县/ns 龙湖镇/ns 桐树/nz 村委会/nis]/nt 居丁村/ns 。/w 
昔日/t 吸毒/vi 重灾区/n 如今/t 变黑/vi 猪/nf 养殖/vn 大/a 村/n 
1月8日/t ，/w 记者/nnt 一/m 走进/v [海南省/ns 定安县/ns 龙湖镇/ns 桐树/nz 村委会/nis]/nt 居丁村/ns ，/w 只见/v [一排/mq 排/v]/mq 崭新/b 光亮/n 的/ude1 猪舍/n ，/w [一条/mq 条/q]/mq 平坦/a 的/ude1 村/n 道/qv ，/w 一/m 幢幢/nz 拔地而起/vl 的/ude1 楼房/n …/w …/w 村民/n 陈民平/nr 骑着/v 摩托车/n 正/d 往/p 自家/rr 的/ude1 猪圈/n 赶去/vf ，/w 刚/d 到/v 猪圈/n ，/w 他/rr 便/d 开始/v 忙/v 了/ule 起来/vf ，/w 给/p 猪/nf 喂食/vi 、/w 冲洗/v 猪圈/n 。/w “/w 这/rzv 一年/mq 我们/rr 家/q 的/ude1 变化/vn 很大/d ，/w 我/rr 吸/v 了/ule 19年/t 的/ude1 毒/n 的/ude1 ，/w 家里/s 的/ude1 钱/n 都/d 被/pbei 我/rr 拿/v 去/vf 吸毒/vi 了/ule ，/w 还/d 到处/d 借钱/vi 用/p ，/w 后来/t 在/p 县政府/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 我/rr 不仅/c 戒/v 了/ule 毒/n ，/w 还/d 养/v 起/vf 了/ule 黑猪/nz ，/w 2013年/t 我家/n 一共/d 卖/v 了/ule 8/m 、/w 9/m 笼/ng 黑猪/nz ，/w 虽然/c 前/f 一/m 笼/ng 亏了/d 点钱/nz ，/w 但是/c 去年/t 家里/s 卖猪/nz 就赚/nz 了/ule [一/d 万/d 多/a]/mq ，/w 总收入/n 可以/v 说/v 是/vshi 以前/f 的/ude1 [10/m 倍/q]/mq 多/a ，/w 现在/t 生活/vn 改善/v 了/ule 很多/m ，/w 小孩/n 想/v 买/v 什么/ry 也/d 有钱/a 给/p 他/rr 买了/v ，/w 我/rr 还/d 养/v 了/ule 两头/n 羊/n ，/w 都/d 已经/d 下崽/nz 了/ule 。/w ”/w 说/v 到/v 这/rzv ，/w 陈民平/nr 露出/v 来/vf 甜甜/nz 的/ude1 笑容/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 来/vf 年/qt 还/d 想/v 再/d 多/a 养/v 点/qt 猪/nf 和/cc 羊/n ，/w 现在/t 的/ude1 生活/vn 很/d 幸福/a ，/w 甚至/d 有人/r 拿/v 他/rr 的/ude1 改变/vn 当做/v 美谈/n 做/v 榜样/n 。/w 
“/w 其实/d 我们/rr 的/ude1 变化/vn 多亏/v 了/ule 政府/nis 的/ude1 扶持/vn 。/w ”/w 陈民平/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 扶持/vn ，/w 其实/d 是/vshi [定安县/ns 政府/nis]/nto 在/p 推进/vi 扶贫开发/v 中/f ，/w 实施/v 的/ude1 “/w [整/v 村/n 推进/vi]/nz ”/w 示范村/n 建设/vn ，/w 及/cc 发展/v 特色/n 扶贫/vn 产业/n 等/udeng 。/w 
“/w 村子/n 能/v 有/vyou 今天/t 的/ude1 发展/vn ，/w 简直/d 可以/v 说/v 是/vshi 发生/v 翻天覆地/al 变化/vn ，/w 如今/t 村民/n 的/ude1 腰包/n 鼓/v 了/ule ，/w 完全/ad 都/d 是/vshi 靠/v 县政府/n 这/rzv 一年/mq 来/vf 的/ude1 帮扶/vn 。/w ”/w 居丁村/ns 村/n 书记/nnt 陈宁/nr 深有感触/vl 地/ude2 说/v 。/w 居丁村/ns 一/m 共有/v [212/m 户/q]/mq ，/w 共/d [1220/m 人/n]/mq ，/w 是/vshi 一个/mq 大/a 村庄/n 。/w 村里/n 以前/f 是/vshi 远近闻名/n 的/ude1 “/w 脏/a 、/w 乱/d 、/w 差/a ”/w 村庄/n ，/w 村子/n 里/f 根本/a 没有/v 下/f 脚/n 的/ude1 地/ude2 ，/w 臭/a 水/n 横流/vi ;/w 其中/rz 有/vyou [48/m 人/n]/mq 吸毒/vi ，/w 村/n 中/f [打架/vi 斗殴/vi]/nz 、/w 吸毒/vi 偷盗/v 是/vshi 常事/n 。/w 在/p 政府/nis 的/ude1 扶贫/vn 帮助/v 下/f ，/w 现在/t [吸毒/vi 人员/n]/nz 大部分/n 都/d 已经/d 戒/v 了/ule 毒/n ，/w 变成/v 了/ule 黑猪/nz 养殖户/n ，/w 还有/v [4/m 人/n]/mq 正在/d 戒毒所/nis 进行/vn 治疗/vn 。/w 
“/w 我们/rr 通过/p 补助/v 黑猪/nz 养殖户/n 建/v 猪舍/n ，/w 并/cc 将/d 猪舍/n 转移/v 到/v 环/n 村/n 道/qv 外/f ，/w 每/rz 平米/q 并/cc 补贴/n [200/m 元/q]/mq ，/w 2013年/t 政府/nis 还/d 扶持/v 了/ule [10/m 万/d 只/d]/mq 鸡苗/nz 给/p 全村/n 村民/n ，/w 村民/n 们/k 的/ude1 人均/a 年收入/n 增长/v 了/ule [2000/m 多元/b]/mq ，/w 从/p 2012年/t 的/ude1 [4380/m 元/q]/mq 增长/v 到/v 2013年/t 的/ude1 [6660/m 元/q]/mq 。/w 以前/f 很多/m 村民/n 都/d 外出/vi 打工/vi 谋生/vi ，/w 现在/t 都/d 在/p 家里/s 养/v 起来/vf 黑猪/nz 、/w 羊/n 、/w 鸡/n ，/w 承包/vn 了/ule 鱼塘/n 。/w ”/w [定安县/ns 扶贫/vn 开发/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 陈灵/nr 说/v ，/w 以前/f 这个/rz 村/n 的/ude1 养猪户/n 只有/c [30/m —/w 40/m 户/q]/mq ，/w 现在/t 的/ude1 养猪户/n 已经/d 发展/vn 到/v [182/m 户/q]/mq ，/w 以前/f 黑猪/nz 存栏/vi 仅/d [500/m —/w 600/m 头/n]/mq ，/w 在/p 县政府/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 2013年/t 突破/v 了/ule [10000/m 头/n]/mq ，/w 一头/d 黑猪/nz 能/v 赚/v [500/m 元/q]/mq ，/w 2013年/t 光/n 是/vshi 养猪/v 纯收入/n 就/d 突破/v 了/ule 500万/m 。/w 居丁村/ns 已/d 成为/v 名副其实/vl 的/ude1 养猪村/n ，/w 目前/t 已经/d 是/vshi 定安县/ns 黑猪/nz 养殖/vn 最大/gm 的/ude1 一个/mq 村庄/n 了/ule 。/w 
据/p 陈灵/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 的/ude1 [扶贫/vn 工作/vn]/nz 主要/b 有/vyou 五大/n 原则/n ，/w 一/m 是/vshi 政府/nis 主导/n ，/w 社会/n 参与/v ，/w 群众/n 支持/v ;/w 二/m 是/vshi 整合/v 资金/n ，/w 扶贫/vn 到/v 户/q ，/w 连片/v 打造/v ;/w 三/m 是/vshi 突出/a 重点/n ，/w 综合开发/v ;/w 四/m 是/vshi 因地制宜/vl ;/w 五/m 是/vshi 讲究/v 时效/n ，/w 优先/v 规划/n 。/w 此外/c ，/w 自居/v 丁村/nr “/w [整/v 村/n 推进/vi]/nz ”/w 示范村/n 建设/vn 以来/f ，/w 该县/r 整合/vn 了/ule 扶贫/vn 、/w 畜牧/n 、/w 农技/n 、/w 住/vi 建/v 、/w 林业/n 等/udeng [17/m 个/q]/mq 部门/n 的/ude1 政府/nis 资源/n ，/w 投入/v [229/m 万元/q]/mq 全面/ad 整治/v 居丁村/ns 环境/n ，/w 让/v 村容/n 靓丽/nz 、/w 村/n 道/qv 硬化/vi 、/w 住房/n 改善/v 、/w 环境/n 绿化/vn 、/w [公共/b 设施/n]/nz 完善/v 。/w 
“/w 老百姓/n 的/ude1 生活/vn 好/a 了/ule ，/w 腰包/n 也/d 鼓/v 起来/vf 了/ule ，/w 整个/b 村/n 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 改变/v 了/ule 。/w 以前/f 家里/s 养/v 的/ude1 猪/nf 、/w 鸡/n 三天两头/dl 都会/n 被/pbei 人/n 偷/v ，/w 现在/t 大家/rr 都/d 是/vshi 敞开/v 着/uzhe 门/n 。/w ”/w 陈宁/nr 说/v ，/w 2014年/t 争取/v 能/v 使/v 每户/r 都/d 过/uguo 上/f [小康/n 生活/vn]/nz ，/w 把/pba 整个/b 居丁村/ns 建设/vn 成/v 最/d 美/b 的/ude1 村庄/n 。/w 
蓬/q 文/ng 线/n 砂土/n 路/n 改造/v 百姓/n 走上/v 舒心/a 路/n 
要/v 想/v 富/vg ，/w 先/d 修路/vi 。/w 正/d 骑着/v 摩托车/n 赶/v 回家/vn 的/ude1 村民/n 莫小明/nr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 我/rr 以前/f 骑车/vi 从/p 永丰镇/ns 到/v 龙湖镇/ns 要/v 花/n 20多分钟/m ，/w 现在/t 只要/c 十多分钟/m 就/d 行/ng 了/ule ，/w 出门/vi 方便/a 多/a 了/ule ，/w 真是/d 太/d 感谢/v 政府/nis 了/ule !/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 定安县/ns 将/d 蓬/q 文/ng 线/n 公路/n 砂土/n 改造/v 工程/n 列为/v 为民/v 办实事/nz 十大/mq 项目/n 之一/rz ，/w 项目/n 分/qt 两个/mq 标段/n 建设/vn ，/w 里程/n [27/m ./w 666/m 公里/q]/mq ，/w 连接/v 龙湖/ns 、/w 雷鸣/vi 、/w 富文/nz [3/m 镇/n]/mq ，/w 此次/rz 改造/vn 还/d 涉及/v 拆除/vn 重建/v 或/c 改建/v 桥梁/n [7/m 座/q]/mq ，/w 涵洞/n [80/m 道/qv]/mq 。/w 
定安/nz [公路/n 管理站/nis]/nto 长/a 陈文/nr 明说/v ，/w 以前/f 的/ude1 砂土/n 路/n 一下/mq 大雨/n 让/v 群众/n 出行/vi 很/d 不方便/nz ，/w [海南省/ns 政府/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w 将/d 它/rr 列为/v 民办/b 实事/n 之一/rz ，/w 今年/t 定安/nz 砂土/n 路/n 改造/vn 共/d [5/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 总/b 投入/v [1/m ./w 83/m 亿元/q]/mq ，/w 现在/t [农村/n 公路/n]/nz 连通/v [15/m 条/q]/mq 和/cc [7/m 座/q]/mq 危桥/nz 改造/vn 都/d 已/d 全部/m 完成/v 。/w 
“/w 这/rzv 条/q 路/n 以前/f 坑坑洼洼/bl 的/ude1 ，/w 做/v 什么/ry 都/d 不方便/nz ，/w 开车/vi 经过/p 就/d 溅/v 一身/n 泥水/n ，/w 有些/rz 想来/v 我/rr 这里/rzs 买/v 荔枝/nf 的/ude1 老板/nnt 因为/c 路/n 不好/a 走/v 都/d 不/d 太/d 愿意/v 过来/vf ，/w 有/vyou 次/qv 下雨天/n 一个/mq 买主/n 来/vf 买/v 荔枝/nf ，/w 结果/n 车/n 都/d 陷进/nz 泥/n 里/f 了/ule ，/w 根本/a 没法/v 走/v 。/w ”/w 正/d 往/p 荔枝/nf 园/ng 去/vf 荔枝/nf 种植/vn 户/q 古/tg 朱保/nr 皱/v 着/uzhe 眉头/n 说/v 。/w “/w 现在/t 好/a 了/ule ，/w 今年/t 托/v 公路局/nis 的/ude1 福/n ，/w 沙土/n 路/n 变成/v 了/ule 水泥路/n ，/w 路/n 好走/a 了/ule ，/w 买主/n 也/d 愿意/v 进来/vf 了/ule ，/w 路/n 通财/nz 也/d 通/v !/w 希望/v 今年/t 的/ude1 荔枝/nf 能/v 多/a 结点/gm 果/ng ，/w [卖/v 个/q 好/a 价钱/n]/nz 。/w ”/w 说/v 到/v 这/rzv ，/w 古/tg 朱保/nr 露出/v 了/ule 憨厚/a 的/ude1 笑容/n 。/w 
定安/nz [公路/n 管理站/nis]/nto 长/a 陈/vg 文明/n 介绍/v ，/w 蓬/q 文/ng 线/n 公路/n 砂土/n 改造/vn 都/d 已经/d 开工/vi ，/w 现在/t 已经/d 完成/v [23/m ./w 4/m 公里/q]/mq ，/w 超过/v 省/n 里/f 2013年/t 规定/n 完成/v 的/ude1 [21/m 公里/q]/mq [两/q 公里/q]/mq 多/a ，/w 预计/v 所有/b 工程/n 将/d 在/p 2014年3月/t 竣工/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 定安县/ns 为民/v 办实事/nz 十大/mq 事项/n 目前/t 大部分/n 已完成/v ，/w 这/rzv 其中/rz 包括/v 推进/vn 扶贫开发/v 、/w 提高/v [社会/n 保障/vn 水平/n]/nz 、/w 实施/v 就业/vn 政策/n 、/w 保持/v 军民/n 副食品/n 价格/n 稳定/an 、/w 推进/vi 实施/v [农村/n 饮水/n 安全/an 工程/n]/nz ，/w 增加/v 农民/nnt [小额/b 贷款/n]/nz 贴息/n 和/cc 扩大/v [农业/n 保险/n]/nz 补助/v 范围/n 、/w 实施/v 免费/vn [地中海/nsf 贫血/vi]/nhd 筛/v 查/v 诊断/vn 服务/vn 和/cc 失聪/v 儿童/n 救治/vn 、/w 以及/cc 改善/v 城乡/n 环境/n 。/w 而/cc 实施/v 县道/nz 砂土/n 路/n 改建/v 工程/n 、/w 推进/vi 保障性/n 安居工程/n 建设/vn 、/w 加大/v 农村/n 学前教育/n 投入/v 由于/p 存在/v 工期/n 长短/n 的/ude1 问题/n ，/w 目前/t 正在/d 抓紧/v 施工/vn 建设/vn 中/f 。/w (/w 记者/nnt 陈丽娜/nr 实习生/nnt 蒋小芳/nr )/w 
以前/f 居丁村/ns 的/ude1 养猪户/n 只有/c [30/m —/w 40/m 户/q]/mq ，/w 现在/t 的/ude1 养猪户/n 已经/d 发展/vn 到/v [182/m 户/q]/mq 。/w 并且/c 成/v 该县/r 最大/gm 黑猪/nz 养殖/v 村庄/n 。/w 南海网/nz 记者/nnt 陈丽娜/nr 摄/vg 
村民/n 感叹/v 如今/t 生活/vn 好/a 了/ule ，/w 腰包/n 也/d 鼓/v 起来/vf 了/ule ，/w 整个/b 村/n 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 改变/v 了/ule 。/w 南海网/nz 记者/nnt 陈丽娜/nr 摄/vg 
海口/ns 小学生/nnd [7/m 点/qt]/mq [半/m 前/f]/mq 到校/v [70/m %/w 学生/nnt]/mq 睡/v 不够/a [8/m 小时/n]/mq 
