13日/t ，/w 香港/ns TVB/x 发布/v 通知/n ，/w 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 追思/vn 会/v 将/d 于/p 本/rz 周五/t 上午十时/t 至/p 下午六时/t ，/w 在/p [香港/ns 九龙/ns]/ns 将军澳/nz [环保/n 大道/ns]/nz 上/f 的/ude1 [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 。/w TVB/x 方/q 特意/d 叮嘱/v 邵/nz 先生/n 一生/n 简朴/a 节约/v ，/w 不/d 重/a 繁文缛节/n ，/w 故/c 大家/rr 出席/v 追思/vn 会/v 怀念/vn 邵逸夫/nr 先生/n 的/ude1 生平/n 逸事/n 时/ng ，/w 毋须/nz 以/p 哀悼/vn 的/ude1 心情/n 前来/vi ，/w 亦/d 毋须/nz 穿着/n 素服/n 、/w 配戴/v 黑/a 领带/n ，/w 并/cc 表示/v ，/w 由于/p 会场/n 所限/nz ，/w 不/d 接受/v 任何/rz 花圈/n 花篮/n 。/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
盘点/vn 2013/m 电影/n 烂/a 片/q 美女/n 露/v 再/d 多/a 也/d 救/v 不/d 了/ule 票房/n 
