人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月15日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 一年一度/bl 的/ude1 春运/n 将/d 于/p 2014年1月16日/t 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w [三亚/ns 凤凰/ns 国际/n 机场/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w [凤凰/ns 机场/nis]/nt ”/w ）/w 自/p 2014年1月16日零时/t 起/vf ，/w 进出/v 三亚/ns 的/ude1 航班/n 航线/n 已/d 依照/p 新的/a 空域/n 调整/v 方案/n 执行/v ，/w 海南/ns 空域/n 将/d 开辟/v [三/m 条/q]/mq 民用/b 航路/n ，/w 改变/v 了/ule [民航/n 飞机/n]/nz 只能/v 通过/p 一条/mq 航路/n 进出/v 三亚/ns 的/ude1 状况/n 。/w 据/p 业内人士/n 介绍/v ，/w 此次/rz 空域/n 调整/vn 过后/v ，/w [凤凰/ns 机场/nis]/nt 的/ude1 [航班/n 正常/a 率/v]/nz 将/d 提升/v [30/m %/w 左右/f]/mq ，/w 由于/p 空域/n 限制/vn 导致/v [凤凰/ns 机场/nis]/nt [航班/n 延误/v]/nz 的/ude1 现象/n 将/d 大大/d 减少/v 。/w 
突破/v 航路/n 限制/vn 
长期以来/dl ，/w 进出/v 三亚/ns 的/ude1 民航/n 班机/n 只有/c 一条/mq 纵贯/v 海南岛/ns 的/ude1 航路/n ，/w 周边/n 空域/n 结构/n 复杂/a 、/w 矛盾/an 突出/a ，/w 导致/v [凤凰/ns 机场/nis]/nt [航班/n 正常/a 率/v]/nz 偏低/d 。/w 为/p [彻底/ad 解决/v]/nz 空域/n 限制/v 问题/n ，/w 民航局/nis 、/w 空管局/nis 等/udeng 单位/n 会同/v [凤凰/ns 机场/nis]/nt 开展/v 了/ule 大量/m 工作/vn ，/w 确定/v 了/ule 解决/v 空域/n 限制/v 问题/n 的/ude1 思路/n 及/cc 方法/n 。/w 2013年/t ，/w [海南省/ns 人大/nis]/nto 代表团/n 在/p “/w 两会/n ”/w 上/f 递交/v 了/ule 相关/vn 提案/n ，/w 得到/v 了/ule 国家/n [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 积极/ad 响应/v 和/cc 支持/v 。/w 在/p [各级/r 政府/nis]/nz 、/w 军方/n 及/cc 局方/nz 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 海南岛/ns 空域/n 调整/vn 工作/vn 被/pbei 提升/v 到/v 国家/n 层面/n ，/w 得到/v 了/ule 军/n 民航/n 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 在/p 军/n 民航/n 各方/r 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 2014年1月8日/t ，/w 海南岛/ns 新航路/nz 调整/v 方案/n 最终/d 得以/v 批复/vn ，/w 并/cc 决定/v 于/p 2014年1月16日/t 试运行/nz 。/w 
全力/d [迎接/v 挑战/vn]/nz 
[凤凰/ns 机场/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 为/p 应对/v 空域/n 调整/vn 和/cc 春运/n 期间/f 航班/n 容量/n 的/ude1 提升/vn ，/w [凤凰/ns 机场/nis]/nt 积极/ad 准备/v ，/w 提前/vd 采取/v 了/ule 有效/a 措施/n ，/w 完善/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 确保/v 旅客/n 顺畅/a 出行/vi 。/w 
一/m 是/vshi 新增/v 停机/vi 位/q ，/w 同时/c 增设/v 部分/n 临时/b 停机/vi 位/q 和/cc 相应/vi 的/ude1 配套/vn 设备/n ，/w 确保/v 飞机/n 在/p 临时/b 机位/n 停放/v 和/cc 运行/vn 的/ude1 安全/an ；/w 二/m 是/vshi 做好/v 了/ule 人员/n 补充/vn 和/cc 设备/n 采购/vn 工作/vn ，/w 提高/v 了/ule 员工/n [福利/n 待遇/n]/nz ，/w 鼓舞/v 员工/n 士气/n ；/w 三/m 是/vshi 提前/vd 做好/v 各种/rz 设施/n 设备/n 的/ude1 维护保养/v 工作/vn ；/w 四/m 是/vshi [大力/d 推广/vn]/nz 新技术/nz 的/ude1 应用/vn 。/w 通过/p 无线/b 站/vi 坪/ng [调度/vn 系统/n]/nz 、/w 网络/n 及/cc [手机/n 值机/nz]/nz 、/w 行李/n 分拣/v [自动/d 识别/vn 系统/n]/nz 等/udeng 技术/n 手段/n 的/ude1 应用/vn 。/w 通过/p 这/rzv 一系列/b 措施/n ，/w 有效/a 提升/v 了/ule 保障/v 效率/n 和/cc [服务/vn 品质/n]/nz 。/w 
客流量/n 将/d 再/d 创/v 历史/n 新高/n 
记者/nnt 从/p [凤凰/ns 机场/nis]/nt 市场/n 部门/n 了解到/v ，/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w [凤凰/ns 机场/nis]/nt 将/d 重点/n 加密/vn 三亚/ns 飞往/v 北京/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 城市/n 的/ude1 航线/n ，/w 除/p 正常/a 自然/n 增长/v 外/f ，/w 新/a 开辟/v 的/ude1 航路/n 将/d 给/p [凤凰/ns 机场/nis]/nt 今年/t 春运/n 特别/d 是/vshi [春节/t 期间/f]/nz ，/w 带来/v 新的/a 客流/n 增长/v 高峰/n 点/qt ，/w 预计/v [凤凰/ns 机场/nis]/nt 高峰期/n 日/b 客流量/n 将/d 突破/v [6/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w （/w 通讯员/nnt 李鹏程/nr ）/w 
