一年一度/bl 的/ude1 春运/n 即将/d 开启/v ，/w 温暖/an 宜人/a 的/ude1 海南岛/ns 将/d 吸引/v 岛/n 外/f 游客/n 纷纷/d [观光/vn 旅游/vn]/nz 。/w 据悉/v ，/w 春运/n 即将/d 拉开/v 大幕/nz ，/w 海南/ns 两/m 机场/nis 航班/n 起降/vi 量/n 已经/d 达到/v [600/m 多/a]/mq 班次/n ，/w 提前/vd 进入/v 春运/n 状态/n 。/w 
明天/t 开始/v 将/d 迎来/v 客流/n 进港/nz 高峰/n ，/w [东北/ns 三省/nz]/nz 的/ude1 哈尔滨/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 长春/ns 和/cc 大连/ns 飞来/v 海口/ns 、/w 三亚/ns 的/ude1 航班/n 客座率/nz 已/d 达/v [95/m %/w 左右/f]/mq ，/w 其它/rz 城市/n 飞来/v 海南/ns 的/ude1 航班/n 客座率/nz 也/d 在/p [85/m %/w 左右/f]/mq 。/w 据/p [南方/s 航空/n 海南/ns 分公司/nis]/nt 营销/vn 人士/n 预测/vn ，/w 春节/t 前/f 海南/ns 进港/nz 航班/n 的/ude1 乘座/nz 率/v 将/d 达到/v [90/m %/w 以上/f]/mq ，/w 特别/d 是/vshi 北京/ns 、/w 广州/ns 、/w 上海/ns 、/w 深圳/ns 、/w 哈尔滨/ns 等/udeng 航线/n 的/ude1 乘座/nz 率/v 将/d 超过/v 98%/m 。/w 
目前/t 海南/ns 出港/vn 航班/n 客座率/nz 也/d 高达/v [85/m %/w 以上/f]/mq 。/w 春节/t [大年/n 初四/t]/nz 开始/v ，/w 海南/ns 出港/vn 的/ude1 北京/ns 、/w 广州/ns 、/w 上海/ns 、/w 深圳/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 郑州/ns 等/udeng 航线/n 的/ude1 机票/n 为/p 全价/nz 票/n ，/w 并且/c 所剩无几/vl ，/w 有些/rz 航班/n 的/ude1 机票/n 已/d 售罄/nz 。/w 据/p 南航/n 营销/vn 人士/n 分析/vn ，/w 由于/p 探亲/vi 流/v 、/w 返乡/vi 流/v 、/w 旅游/vn 流/v 相互/d 叠加/vi ，/w [大年/n 初五/t]/nz 、/w 六/m 、/w 七/m 将/d 达到/v 顶峰/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 领导/n 包/v 案/ng 化解/v 信访/n 积案/n 不/d 让/v 难题/n 再/d 传递/v 
