[这个/rz 时候/n]/nz 茅盾/nr 在/p 上海/ns 已经/d 待/vi 了/ule 近/a 10年/t 时间/n ，/w 而/cc 孔德沚/nr 则/d 是/vshi 1921年/t 才/d 同/p 茅盾/nr 的/ude1 母亲/n 一起/s 从/p 乌镇/ns 搬到/vf 上海/ns 来/vf 。/w 
茅盾/nr 的/ude1 父母/n 都/d 很/d 重视/v 教育/vn ，/w 而且/c 非常/d 开明/a ，/w 让/v 茅盾/nr 接受/v 了/ule 良好/a 的/ude1 新式/a 教育/vn ，/w 像/v 娃娃亲/nz 这种/r 很/d 传统/n 的/ude1 事情/n ，/w 也/d 是因为/c 一些/mq 复杂/a 的/ude1 原因/n 才/d 定/v 下来/vf 的/ude1 。/w 定下/v 婚事/n 后/f ，/w 茅盾/nr 的/ude1 父母/n 都/d 要求/n 孔家让/nr 孔德沚/nr 上学/vi ，/w 接受/v 教育/vn ，/w 但是/c 孔/n 家/q 非常/d 传统/n ，/w 认为/v “/w 女子/n 无/v 才/d 便是/v 德/b ”/w ，/w 并/cc 没有/v 照办/vi 。/w 
1918年/t ，/w 茅盾/nr 的/ude1 母亲/n 陈爱珠/nr 征得/v 茅盾/nr 的/ude1 同意/vn 之后/f ，/w 决定/v 为/p 两个人/mq 办/v 婚事/n 。/w 那个/rz 时候/n 的/ude1 孔德沚/nr 还/d 叫/vi “/w 阿三/nz ”/w 或者/c “/w 三/m 小姐/n ”/w ，/w 并/cc 没有/v 正式/ad 的/ude1 名字/n ，/w 而且/c 只/d 认得/v “/w 孔/n ”/w 这/rzv 一个/mq 字/n 。/w 但是/c 茅盾/nr 和/cc 母亲/n 并/cc 没有/v 因此/c 嫌弃/v 这个/rz 姑娘/n ，/w 他们/rr 依照/p 沈/b 家/q 取/v 名字/n 的/ude1 方式/n 给/p 她/rr 取/v 了/ule “/w 德/b 沚/n ”/w [这个/rz 名字/n]/nz ，/w 并且/c 教/v 她/rr 知识/n 、/w 为/p 她/rr 找/v 学校/nis 。/w 孔德沚/nr 也/d 非常/d 上进/a ，/w 聪明/a 好学/a ，/w 进步/vn 很快/d 。/w 
1916年/t 茅盾/nr 从/p 北京大学/ntu 毕业/v 之后/f ，/w 经/p 表叔/n 卢学傅/nr 介绍/v 到/v [上海/ns 商务/n 印书馆/n]/nt 工作/vn 。/w 因为/c 茅盾/nr 扎实/a 的/ude1 古文/n 基础/n 和/cc [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 的/ude1 才学/n ，/w 他/rr 在/p [商务/n 印书馆/n]/nt 很快/d 得到/v 重用/vn 。/w 1919年11月/t 接受/v 《/w [小说/n 月/n 报/n]/nz 》/w 主编/v 王莼农/nr 的/ude1 邀请/vn 参与/v 改革/vn 《/w [小说/n 月/n 报/n]/nz 》/w ，/w 并/cc 在/p 1920年/t 担任/v 《/w [小说/n 月/n 报/n]/nz 》/w 的/ude1 主编/v 。/w [第一/m 期/qv]/mq 出版/v 之后/f 立即/d 在/p 全国/n 读者/n 中/f 引起轰动/v ，/w 茅盾/nr 也/d 因此/c 一举成名/vl 。/w 此时/r 茅盾/nr 文学/n 方面/n 的/ude1 成就/n 以及/cc 他/rr 文章/n 中/f 对/p 当时/t 社会/n 变化/vn 的/ude1 关注/vn 也/d 引起/v 了/ule 陈独秀/nr 的/ude1 注意/vn ，/w 而/cc 年轻/a 的/ude1 茅盾/nr 对/p 政治/n 也/d 充满/v 了/ule 热情/an ，/w 于/p 1921年/t 在/p 上海/ns 参加/v 了/ule [中国/ns 共产主义/n 小组/nis]/nt ，/w 成为/v 最早/d 一批/mq 中国共产党/nt 党员/nnt 之一/rz 。/w 
茅盾/nr 的/ude1 妻子/n 和/cc 母亲/n 正是/v 在/p 茅盾/nr 最/d 繁忙/a 的/ude1 时候/n 来到/v 了/ule 上海/ns 。/w [这个/rz 时候/n]/nz 的/ude1 茅盾/nr 事务/n 繁多/a ，/w 共产党/nis 刚刚/d 建立/v ，/w 很多/m 事情/n 都/d 是/vshi 秘密/n 进行/vn ，/w 经常/d 要/v 在/p 晚上/t 出去/vf 开会/vi ，/w 每次/r 他/rr 都/d 与/cc 妻子/n 和/cc 母亲/n 说/v 晚上/t 单位/n 有/vyou 事/n 需要/v 加班/vn 。/w 一次/mq 两次/mq 无所谓/vl ，/w 次数/n 多/a 了/ule 就/d 不免/d 引起/v 孔德沚/nr 的/ude1 猜疑/vn 。/w 她/rr 虽然/c 出身/v [大户/n 人家/n]/nz ，/w 但/c 毕竟/d 是/vshi 乌镇/ns 的/ude1 一个/mq 传统/n 家庭/n ，/w 接受/v 的/ude1 教育/vn 、/w 见过/v 的/ude1 世面/n 很/d 有限/a 。/w 面对/v 上海/ns [十里/q 洋场/n]/nz 的/ude1 花花世界/n ，/w 有/vyou 知识/n 有/vyou 姿色/n 的/ude1 新女性/nz 不/d 在/p 少数/m ，/w 当时/t 的/ude1 茅盾/nr 又是/c 一个/mq 很/d 有名气/nz 的/ude1 [有/vyou 为/p 青年/n]/nz ，/w 所以/c 孔德沚/nr 很/d 担心/v 茅盾/nr 会/v 有外遇/nz ，/w 但/c 又/d 不/d 敢问/nz ，/w 心里/s 很/d 郁闷/a 。/w 
原来/d 根本/a 没有/v “/w 钟英/nr ”/w 小姐/n 这么/rz 一个人/mq ，/w 只是/d 因为/c 茅盾/nr 在/p [商务/n 印书馆/n]/nt 任职/v ，/w 党组织/n 就/d 决定/v 让/v 茅盾/nr 作为/p 党/n 在/p 上海/ns 的/ude1 联络员/nnt ，/w “/w 钟英/nr ”/w 是/vshi “/w 中央/n ”/w 的/ude1 谐音/n 而已/y 。/w 
1925年/t 的/ude1 上海/ns 危机四伏/vl ，/w [矛盾/an 重重/z]/nz ，/w 6月/t ，/w 爆发/v 了/ule 五卅/m 反帝/vi [爱国/a 运动/vn]/nz 。/w 茅盾/nr 身处/s 革命/vn 的/ude1 洪流/n 之中/f ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 进行/vn 着/uzhe 抗争/vi ，/w 在/p 五卅运动/nz 前后/f 发表/v 了/ule 《/w 论/v 无产阶级/n 艺术/n 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 标志着/v 他/rr 无产阶级/n 文艺/n 观/vg 的/ude1 确立/vn ，/w 而/cc 孔德沚/nr 在/p 他/rr 工作/vn 和/cc 生活/vn 的/ude1 方方面面/n 都/d 给予/vn 了/ule 不遗余力/vl 的/ude1 支持/vn 和/cc 帮助/v 。/w 
