原/b 标题/n ：/w 看完/v 电影/n 去/vf 旅游/vn 跟着/v 2014年初/t 大片/n 走/v 一遭/nz （/w 图/n ）/w 
[三亚/ns 蜈支洲/nz 岛/n]/nz 全景/n //w 供/vi 图/n 
新年伊始/bl ，/w 电影院/nis 总是/d 人们/n 消遣/vi 的/ude1 最好/d 去处/n 。/w 从/p [2013/m 年年/d]/mq 末/f 到/v [2014/m 年年/d]/mq 初/f ，/w 国内外/s 都/d 上演/v 着/uzhe 不少/m 大片/n 、/w 贺岁片/n ，/w 甭管/c 是否/v [好评/n 如/v 潮/n]/nz ，/w 知名/a 导演/nnt 总是/d 吸引/v 人们/n 慷慨解囊/vl 的/ude1 最好/d 招牌/n 。/w 而/cc 对于/p 旅游/vn 爱好者/n 来说/uls ，/w 这些/rz 名/q 导演/nnt 们/k 的/ude1 外景/n 地/ude2 选择/v 、/w 影片/n 拍摄/v 手法/n 和/cc 一贯/d 的/ude1 镜头/n 水准/n ，/w 使得/vi 电影/n 即便/c 在/p 情节/n 构思/vn 上/f 不够/a 完美/a ，/w 至少/d 也/d 可以/v 当做/v 一部/mq 纯粹/b 的/ude1 风光片/n 来看/u 。/w 这么/rz 一/m 想/v ，/w 去/vf 电影院/nis 还是/c 值/n 的/ude1 。/w 
《/w 私人/n 订制/v 》/w ：/w 重新/d 发现/v 熟悉/vn 美景/n 
导演/nnt ：/w 冯小刚/nr 
上映/v 时间/n ：/w 2013年12月19日/t 
取景/vi 地/ude2 ：/w 海南/ns 、/w 苏州/ns 、/w 北京/ns 、/w 海拉尔/ns 
蔚蓝/b 的/ude1 大海/n 、/w 广袤/a 的/ude1 绿荫/n 地/ude2 、/w 洁白/z 高雅/a 的/ude1 [欧式/b 建筑/n]/nz ，/w 欢快/a 明艳/a 的/ude1 色彩/n ，/w 冯小刚/nr 的/ude1 贺岁剧/nz 《/w 私人/n 订制/v 》/w 在/p 严冬/n 季节/n 上映/v ，/w 影片/n 开篇/n 处/n 海南岛/ns 招牌/n 式/k 的/ude1 [碧海/n 蓝天/n]/nz 堪称/v 致命/vn 的/ude1 诱惑/vn ，/w 令/v [不少/m 人/n]/mq 燃起/v 重游/nz 海南/ns 的/ude1 欲望/n 。/w 
影片/n 中/f ，/w 郑恺/nr 为了/p 圆/v [一个/mq 女孩/n]/nz 的/ude1 生日/n 梦/n ，/w 为/p 她/rr 准备/v 了/ule 一场/mq 别开生面/vl 的/ude1 成人礼/nr 。/w 万顷/q 绿野/n 上/f 一顶/mq 瑰丽/z 的/ude1 白帆/nr 帐篷/n ，/w 这场/r 令人/v 印象/n 深刻/a 的/ude1 “/w 成人礼/nr ”/w 取景/vi 自/p 全球/n 最大/gm 的/ude1 高尔夫/n 公众/n 球场/n —/w —/w 海口/ns 观澜湖/ns ，/w 摄影棚/n 就/d 搭建/v 在/p 著名/a 的/ude1 黑石/nz 高尔夫球场/n [350/m 英亩/q]/mq 的/ude1 绿茵/n 地上/s 。/w 而/cc 拍摄/v 时/ng 留下/v 的/ude1 电影/n 道具/n “/w 成人礼/nr 帐篷/n ”/w 随后/d 被/pbei 景区/n 保留/v ，/w 成/v 了/ule 新人/n 拍摄/v 婚纱照/n 和/cc 举办/v 婚礼/n 的/ude1 热门/a 所在/n 。/w 据说/v 景区/n 还/d 推出/v 了/ule “/w 私人/n 订制/v ”/w 婚庆/n 套餐/n 以/p 吸引/v 情侣/n 。/w 而/cc 影片/n 中/f ，/w “/w 最/d 俗/a 导演/nnt ”/w 居住/v 的/ude1 令人/v 羡/vg 煞/ag 的/ude1 豪华/a 大宅/n 也/d 位于/v 海口/ns 观澜湖/ns 度假/vn 区内/n ，/w 气派/a 的/ude1 “/w 土豪/n ”/w 别墅/n ，/w 举目/v 尽/vi 览/v 黑石/nz 球场/n 的/ude1 果岭/nz 风光/n 。/w 
《/w 私人/n 订制/v 》/w 也/d 前往/v 大名鼎鼎/vl 的/ude1 [三亚/ns 蜈支洲/nz 岛/n]/nz 拍摄/v 取景/vi 。/w 这里/rzs 浑然天成/vl 的/ude1 热带/n 风光/n 的/ude1 海岛/ns 风情/n ，/w 引得/v 拍摄/vn 的/ude1 明星/nnd 交口称赞/vl 。/w [蜈支洲/nz 岛/n]/ns 全年/n [阳光/n 明媚/a]/nz ，/w 温暖/an 怡/vg 人/n ，/w 岛屿/n 周围/f 海水/n 清澈/a 透明/a ，/w 最高/a 能见度/n 达/v [27/m 米/q]/mq ，/w 既是/c 潜水/vn 胜地/n 也/d 是/vshi 天然/b 大/a 渔场/nis ，/w 盛产/v 马鲛鱼/n 、/w 石斑鱼/nf 、/w 海胆/n 、/w 海参/n 、/w 对虾/n 、/w 夜光/n 螺/ng 及/cc 热带鱼/n 等/udeng 各种/rz 海洋生物/n 。/w 而/cc 钟声/n 缭绕/vi 的/ude1 海南/ns 定安/nz 文笔峰/nr 则/d 成为/v [点睛/nz 之/uzhi 笔/n]/nz —/w —/w 与/cc 南丽湖/nz [山水/n 相依/v]/nz 的/ude1 文笔峰/nr ，/w 从/p 山腰/n 至/p 山顶/n 由/p 大量/m 的/ude1 玄武岩/ns 和/cc 片理/gg 岩/ng 组成/v ，/w 山上/s 植被/n 茂盛/a ，/w 山顶/n 常有/d 云雾/n 缭绕/vi ，/w 自古/d 被/pbei 视为/v “/w 龙首/nz 龟背/nz ”/w 的/ude1 风水宝地/n ，/w 是/vshi 海南/ns 历史/n 上/f 唯一/b 被/pbei 钦定/v 为/p “/w 皇家/n 园囿/nz ”/w 的/ude1 禁地/n ，/w 堪称/v 海南岛/ns 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 [人文/n 景观/n]/nz 之一/rz 。/w 
