人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月15日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 2014年1月15日/t ,/w [中国/ns 农业/n 发展/vn 银行/nis]/ntcb （/w 简称/v 农发行/n ）/w 授予/v [呀诺达/nz 雨林/n 文化/n 旅游区/n]/nz （/w 海南/ns [三/m 道/qv 圆融/a 旅业/n 有限公司/nis]/nt ）/w [企业/n 信用/n 评级/vn]/nz 最/d 高级/a “/w AAA/x ”/w 级/q 称号/n 。/w 农发行/n 海南省/ns 分行/n 行长/nnt 王铁民/nr 出席/v 了/ule 授牌/v 仪式/n 。/w 一同/d 出席/v 的/ude1 还有/v 农发行/n 海南省/ns 分行/n 、/w 五指山/ns 支行/n 及/cc 呀诺达/nz 景区/n 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 。/w 这/rzv 是/vshi 暨/cc 2013年初/t 呀诺达/nz 景区/n 获得/v 农发行/n 五年期/b [50/m 亿元/q]/mq 授信/vn 支持/v 后/f ，/w 农发行/n 对/p 呀诺达/nz 景区/n 发展/vn 的/ude1 又一次/mq 肯定/v 与/cc 支持/v 。/w 
呀诺达/nz 景区/n 负责人/nnt 在/p 授牌/v 仪式/n 上/f 表示/v ，/w [呀诺达/nz 雨林/n 文化/n 旅游区/n]/nz 秉承/v “/w 大/a 生态/n 、/w 大/a 文化/n 、/w 大/a 教育/vn 、/w 大/a 旅游/vn ”/w 发展/v 理念/n ，/w 恪守/v “/w 高/a 水准/n 规划/n 、/w 高标准/d 建设/vn 、/w 高效能/nz 管理/vn ”/w 的/ude1 建设/vn 原则/n ，/w 成为/v 国家/n [五/m A/x]/mq 级/q 景区/n 、/w 国家级/b [文化/n 产业/n]/nz 示范/vn 基地/nis 、/w 海南省/ns 重点/n [文化/n 产业/n]/nz 项目/n 、/w 全国/n [休闲/vn 农业/n 与/cc 乡村/n 旅游/vn]/nz 示范点/nis 。/w 呀诺达/nz 已/d 迈进/vi [观光/vn 旅游/vn]/nz 向/p 休闲度假/v 游/vn 的/ude1 全面/ad 转型期/n ，/w 未来/t 十年/mq 的/ude1 [战略/n 目标/n]/nz 是/vshi 投资/vn [100/m 亿元/q]/mq ，/w 实现/v 年产值/n [100/m 亿元/q]/mq ，/w 完成/v “/w 蓝月谷/nr ”/w 、/w “/w 志/n 妈/n 谷/ng ”/w [几/d 大/a]/mq 景观/n 群/ng 的/ude1 建设/vn ，/w 与/cc 已经/d 开放/v 的/ude1 “/w 雨林谷/nz ”/w 、/w “/w 梦幻谷/nz ”/w 、/w “/w [三/m 道/qv]/mq 谷/ng ”/w 共同/d 形成/v “/w 五谷丰登/vl ”/w 的/ude1 集/q [休闲/vn 旅游/vn]/nz 、/w 养生/vn 疗养/vi 、/w 野外/s 拓/v 训/v 为/p 一体/n 的/ude1 海南/ns [绿色/n 旅游/vn]/nz 旗舰/n 产品/n 。/w 
农发行/n 与/cc 呀诺达/nz 景区/n 通过/p 银企合作/n ，/w 携手/vd [绿色/n 旅游/vn]/nz ，/w 为/p 呀诺达/nz 未来/t 的/ude1 发展/vn 提供/v 资金/n 支持/v ，/w 使/v 呀诺达/nz 的/ude1 发展/vn 进入/v 快车道/n 。/w 
据悉/v ，/w [企业/n 信用/n 等级/n]/nz 是/vshi 企业/n 在/p 经营管理/v 活动/vn 中/f 信用/n 形象/n 的/ude1 [重要/a 标志/n]/nz 。/w 根据/p [国家/n 规定/n]/nz ，/w 全国/n [企业/n 信用/n 等级/n]/nz 统一/vn 实行/v AAA/x 、/w AA/x 、/w A/x 、/w B/x 、/w C/x 三等/b [五/m 级/q]/mq ，/w 主要/b 通过/p 对/p 企业/n 在/p 经营管理/v 能力/n 和/cc 水平/n 、/w 诚信/a 建设/vn 和/cc [信用/n 管理/vn]/nz 、/w 财务/n 实力/n 、/w [信用/n 记录/v]/nz 、/w 发展/v 能力/n 等/udeng 方面/n 指标/n 进行/vn 考核/vn ，/w 全面/ad 综合/vn 评价/v 企业/n 的/ude1 诚信/a 建设/vn 和/cc [信用/n 管理/vn]/nz 能力/n 和/cc 水平/n 。/w 呀诺达/nz 景区/n 首次/m 参加/v 评定/vn 便/d 喜获/v 此/rzs 最高/a [信用/n 等级/n]/nz 。/w （/w 通讯员/nnt 曹传佳/nr ）/w 
