去年/t 大/a 热/a 的/ude1 亲子/nz 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 云南/ns 文山州/ns 普者黑/ns 景区/n 令人/v 印象/n 深刻/a ，/w 1月15日/t ，/w 海口/ns —/w 文山/nr 航线/n 将/d 正式/ad 首航/vi ，/w 海南/ns 人/n 可以/v 直飞/v 这/rzv 一/m 节目/n 拍摄/v 地/ude2 了/ule ，/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 从/p [今天/t 下午/t]/nz [云南省/ns 文山/nr 壮族/nz 苗族/nz 自治州/n 政府/nis]/nt 到/v 海口市/ns 举行/v 的/ude1 城市/n 旅游/vn 推介/v 会上/n 获悉/v 的/ude1 。/w 
按照/p [航班/n 计划/n]/nz ，/w 这/rzv 条/q 航线/n 每周/r 共有/v 一/m 、/w 三/m 、/w 五/m 、/w [七/m 四/m 个/q]/mq 航班/n ，/w 全价/nz 机票/n 为/p [1100/m 元/q]/mq （/w 不/d 含/v 基建/n 燃油费/nz ）/w 。/w 另外/c ，/w 从/p 3月30日/t 开始/v ，/w 这/rzv 一/m 航班/n 将/d 延伸/v 至/p 广州/ns ，/w 拉长/v 为/p 广州/ns —/w 海口/ns —/w 文山/nr 航线/n 。/w 
随着/p 海口/ns —/w 文山/nr 航线/n 的/ude1 开通/vn ，/w 海口/ns 通航/vi 至/p 全国/n 的/ude1 城市/n 达到/v [75/m 个/q]/mq 。/w 
海口/ns 小学生/nnd [7/m 点/qt]/mq [半/m 前/f]/mq 到校/v [70/m %/w 学生/nnt]/mq 睡/v 不够/a [8/m 小时/n]/mq 
