为/p 应对/v [敦煌/ns 莫高窟/ns]/ns 不可逆转/vl 的/ude1 退化/vn ，/w [敦煌/ns 研究院/nis]/nt 从/p [20/m 世纪/n]/mq 90年代/t 开始/v 通过/p 利用/v [数字/n 技术/n]/nz 为/p 莫高窟/ns 建/v 数字/n 档案/n 。/w 2013年/t ，/w 该院/r 又/d 完成/v 了/ule [20/m 个/q]/mq 洞窟/n 的/ude1 数字化/vn 工作/vn 。/w 
14日/t ，/w [敦煌/ns 研究院/nis]/nt 常务/b 副院长/nnt 王旭东/nr 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 透露/v ，/w 目前/t 已/d 对/p 亟待/v 建/v 数字/n 档案/n 的/ude1 莫高窟/ns [490/m 个/q]/mq 洞窟/n 中/f 约/d 20%/m 的/ude1 洞窟/n 进行/vn 了/ule 数字化/vn 处理/vn ，/w 其中/rz [120/m 多个/mq]/mq A/x 级/q 洞窟/n 完成/v 了/ule 70%/m 。/w 
王旭东/nr 说/v ，/w 这项/r 工作/vn ，/w 除了/p 拍摄/v ，/w 还要/d 进行/vn 矫正/v 、/w 拼接/v 等/udeng 繁杂/a 的/ude1 后期/f 处理/vn ，/w 工作/vn 进度/n 非常/d 缓慢/a 。/w 
[敦煌/ns 石窟/ns]/nz 由/p 莫高窟/ns 、/w 榆林窟/nz 、/w [西/f 千佛洞/nz]/nz 构成/v 。/w 其中/rz [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz [敦煌/ns 莫高窟/ns]/ns 已经/d 有/vyou [1600/m 多年/mq]/mq 历史/n ，/w 至今/d 保存/v 有/vyou 洞窟/n [735/m 个/q]/mq ，/w 壁画/n [4/m ./w 5/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 彩塑/n [2000/m 多/a]/mq 身/ng ，/w 并/cc 有/vyou 藏经洞/ns 出土/v 的/ude1 约/d [5/m 万/d 件/q]/mq 文献/n 分散/a 在/p [世界/n 各地/rzs]/nz 。/w 
“/w 目前/t ，/w 只要/c 一步步/m 做/v 下去/vf ，/w 十年/mq 时间/n 基本/a 可以/v 做/v 下来/vf 。/w ”/w 王旭东/nr 表示/v ，/w 目前/t 技术/n 层面/n 已/d 日趋/d 成熟/a ，/w 但是/c 加大/v 速度/n 尚需/v 技术/n 上/f 的/ude1 一些/mq 创新/vi ，/w 比如/v 对/p [关键/n 技术/n]/nz 的/ude1 开发/vn 。/w 此外/c ，/w [敦煌/ns 研究院/nis]/nt 还/d 建立/v 了/ule 敦煌/ns 数据/n 资源库/nz 对/p 数字化/vn 后/f 的/ude1 成果/n 进行/vn 保存/v ，/w 以/p 满足/v 更多/ad 的/ude1 [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 公众/n 查询/v 、/w 利用/v 。/w 
随着/p 对/p 莫高窟/ns 的/ude1 数字化/vn 工作/vn 不断/d 得到/v 推进/vn ，/w 通过/p 数字化/vn 手段/n 让/v 莫高窟/ns “/w 永久/b 保存/v 、/w 永续/nz 利用/v ”/w 的/ude1 目标/n 不断/d 接近/v 。/w 不过/c “/w 如何/ryv 将/d 数字化/vn 的/ude1 成果/n 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 了解/v ”/w 是/vshi 王旭东/nr 颇为/d 为难/a 的/ude1 问题/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 目前/t 莫高窟/ns 已完成/v 数字化/vn 的/ude1 一些/mq 洞窟/n 还/d 没有/v 形成/vn 产品/n ，/w 眼下/t 正在/d 考虑/v 通过/p 知识产权/nz 的/ude1 交易/vn 转让/v ，/w 推动/v 其他/rzv [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
