人民网/nz 海南/ns 视窗/n 文昌/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 李伟民/nr ）/w 1月13日/t 上午/t ，/w 冬日/n 的/ude1 文昌/ns 到处/d 涌动/v 着/uzhe 一股/mq 暖流/n ，/w 由/p [文昌市/ns 工商联/nis]/nt （/w 总商会/nis ）/w 、/w [文昌市/ns 妇联/nis]/nt 、/w [文昌市/ns 民政局/nis]/nt 主办/v 的/ude1 “/w 关爱/v 孤寡老人/n ，/w 爱心/n [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 在/p 文/ng 城/n 敬老院/nis 里/f 正式/ad 启动/v 。/w 参加/v 启动/vn 仪/ng 的/ude1 有/vyou 该市/r 政府/nis [有关/vn 部门/n]/nz 领导/n 、/w 市/n 内外/f [20/m 多家/mq]/mq 爱心/n 企业家/nnt 和/cc 上/f [百/m 名/q]/mq 爱心/n 人士/n ，/w 当天/t 活动/vn 将/d 为/p 该市/r [23/m 家/q]/mq 敬老院/nis 近/a [三/m 百/m 名/q]/mq 孤寡老人/n 送去/vf 饼干/n 、/w 糖果/nf 、/w 牛奶/nf 、/w 麦片/nf 等/udeng 慰问品/n 和/cc 慰问金/n 共计/v [8/m 万元/q]/mq 。/w 
“/w 感谢/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关心/vn ，/w 感谢/v 各位/rr 社会/n 爱心/n 人士/n ，/w 能/v 在/p 春节/t 看望/v 我们/rr ，/w 还/d 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 慰问品/n ，/w 待/vi 我们/rr 就/d 像/v 身边/s 儿女/n 一样/uyy ，/w 你们/rr 为/p 我们/rr 做/v 的/ude1 ，/w 我们/rr 都/d 记/v 在/p 心里/s ，/w 暖/a 在/p 心里/s ，/w 感谢/v 你们/rr ！/w ”/w [文城镇/ns 敬老院/nis]/nt 阿列/ns 老人/n 感激/v 心情/n 溢于言表/vl 。/w 
在/p 新春/t 来临/vi 之际/f ，/w 为/p 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 弘扬/v 中华民族/n 敬老/v 爱老/nrf [传统/n 美德/n]/nz ，/w 文昌市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 共同/d 组织/n 了/ule 此次/rz “/w 关爱/v 孤寡老人/n 爱心/n [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 。/w 本次/r 活动/vn 还/d 得到/v 了/ule 文昌市/ns 歌颂/v 畜禽/n 发展/v 有限公司/nis 、/w [文昌/ns 椰林/n]/nz 阁/ng [实业/nis 有限公司/nis]/nis [海/n 天/qt 花园/n]/nz 酒家/nis 、/w [海南省/ns 福建/ns 商会/nis]/nt 、/w [海南/ns 笙/n 笙/n 矿业/nis 有限公司/nis]/nt 、/w 海南/ns 海尚/nrf 种苗/n [培育/v 基地/nis 有限公司/nis]/nt 等/udeng 众多/a 爱心/n 企业/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 爱心/n 人士/n 的/ude1 大力支持/v 。/w 
在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f ，/w 海南/ns 海尚/nrf 种苗/n [培育/v 基地/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 邢波/nr 先生/n 发表/v 了/ule 热情洋溢/n 的/ude1 讲话/n ，/w 并/cc 号召/v 更多/ad 的/ude1 爱心/n 企业/n 和/cc 爱心/n 人士/n 加入/v 此次/rz 的/ude1 [暖冬/n 行动/vn]/nz ，/w 为/p 孤寡老人/n 们/k 送去/vf 社会/n 这个/rz 大家庭/n 的/ude1 温暖/an 。/w 
当天/t 在/p 文/ng 城/n 敬老院/nis 慰问/v 送温暖/nz 活动/vn 现场/s ，/w 记者/nnt 看到/v 前来/vi 慰问/v 的/ude1 爱心/n 人士/n 们/k 同/p 老人/n 们/k 欢聚一堂/vl ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 送/v 上/f 温馨/a 祝福/vn ，/w 还/d 与/cc 老人/n 一起/s 合影/vi ，/w 一起/s 观看/v 了/ule 巾帼/b 志愿者/nnt 舞蹈队/nis 和/cc 琼剧/n 爱好者/n 的/ude1 精彩/a 表演/vn 。/w 活动/vn 结束/v 后/f ，/w 爱心/n 人士/n 们/k 纷纷/d 留下/v 电话/n ，/w 告诉/v 老人/n 如/v 在/p 生活/vn 上/f 遇到/v 什么/ry 问题/n 和/cc 困难/an ，/w 就/d 随时/d 和/cc 他们/rr 的/ude1 联系/vn ，/w 他们/rr 会/v 尽/vi 全力/d 帮助/v 解决/vn 。/w 
据悉/v ，/w 由/p 市/n 妇联/nis 牵头/vi 组织/n 的/ude1 爱心/n 企业家/nnt 和/cc 爱心/n 人士/n 参加/v 的/ude1 “/w 爱心/n [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 已/d 历时/vi 8年/t 时间/n 。/w 8年/t 来/vf ，/w 每每/d 临近/v 新春佳节/nz ，/w 文昌/ns 总/b 有/vyou 那么/c 一群/mq 爱心/n 人士/n 会/v 为/p 孤寡老人/n 送/v 上/f 一份/mq 爱心/n ，/w 让/v 老人/n 们/k 能够/v 开开/v 心心/nz 过/uguo 大年/n 。/w 通过/p 活动/vn ，/w 深化/v 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz [关爱/vn 老人/n]/nz ，/w 尊敬/v 老人/n 的/ude1 意识/n ，/w 坚定/a 投身/v [社会/n 公益/n 事业/n]/nz 的/ude1 决心/n ，/w 培养/v 了/ule [社会/n 责任感/n]/nz 和/cc [奉献/v 精神/n]/nz 。/w 
[启动/v 仪式/n]/nz 后/f ，/w 市/n 妇联/nis 和/cc [市/n 工商联/nis]/nt 分别/d 牵头/vi 组织/n 了/ule 部分/n 爱心/n 企业家/nnt 和/cc 爱心/n 人士/n 到/v 潭/n 牛/n 、/w 东阁/nz 、/w 文教/n 、/w 翁田/nr 、/w 东郊/s 、/w 龙楼/nz 等/udeng 地/ude2 敬老院/nis 进行/vn 了/ule 慰问/v 。/w （/w 通讯员/nnt 黄兹志/nr ）/w 
