去年/t 一年/mq ，/w [中国/ns 公民/n]/nz 出境/vi 近/a [亿/m 人次/qv]/mq ，/w 外交部/nto 协调/v 、/w 指导/vn 各/rz 驻外/vn 使领馆/n 妥善/ad 处置/vn 领/v 保/v 案件/n 4万多宗/m 。/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 又/d 一个/mq 出境/vi 高峰/n 即将/d 到来/vi 。/w 日前/t ，/w [外交部/nto 领事司/nis]/nt 司长/nnt 黄屏/nr 接受/v [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 专访/vn ，/w 解读/v [中国/ns 公民/n]/nz [走出/v 国门/n]/nz 如何/ryv [规避/v 风险/n]/nz 和/cc 麻烦/an 以及/cc [领事/nnt 保护/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 [台前/s 幕后/s]/nz 。/w 
签证/n 壁垒/n 
和/cc 更多/ad 国家/n 实现/v [普通/a 护照/n]/nz 免/v 签/v 
北/f 青/a 报/n ：/w 网络/n 上/f 关于/p “/w 中国/ns 护照/n 含金量/n 低/a ”/w 、/w “/w 免/v 签/v 国都/n 是/vshi 穷/a 乱国/nz ”/w 等/udeng 抱怨/v 屡见不鲜/vl 。/w 造成/v 中国人/n 这种/r 出行/vi 壁垒/n 的/ude1 原因/n 是/vshi 什么/ry ？/w 中国人/n “/w [说/v 走/v 就/d 走/v]/nz 的/ude1 旅行/vn ”/w 何时/ryt 才能/n 真正/d 实现/v ？/w 
[这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 我们/rr 一直/d 在/p 为/p 便利/an 我国/n 公民/n “/w 走/v 出去/vf ”/w 而/cc 不遗余力/vl 地/ude2 努力/ad 。/w 今后/t ，/w 我们/rr 将/d 首先/d 进一步/d [增/v 信/n 释疑/vi]/nz ，/w 让/v 有关/vn 国家/n 认识到/v 便利/an 人员/n 交往/vn 是/vshi 互利/vi 共赢/n 的/ude1 大/a 好事/n 。/w 二/m 是/vshi 继续/v 利用/vn 现有/v 的/ude1 磋商/vn 机制/n 推动/v 相关/vn 国家/n 简化/v [中国/ns 公民/n]/nz 申办/v 签证/n 手续/n 。/w 三/m 是/vshi 加强/v 与/cc 有关/v 国家/n 在/p 防范/vn 和/cc 打击/v [非法/b 移民/n]/nz 问题/n 上/f 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn ，/w 并/cc 尽可能/d 和/cc 更多/ad 国家/n 签订/v 相互/d 简化/v 签证/n 手续/n 的/ude1 协议/n ，/w 直至/v 签署/vn 互/d 免/v [普通/a 护照/n]/nz 签证/n 协议/n 。/w 
人/n 在/p 海外/s 
交往/vn 规模/n 扩大/v 风险/n 麻烦/an 增多/v 
北/f 青/a 报/n ：/w 2013年/t ，/w 人们/n “/w 意外/a 地/ude2 ”/w 发现/v ，/w 很多/m 发生/v 在/p 境外/s 的/ude1 悲剧/n 中/f 都/d 有/vyou [中国/ns 公民/n]/nz 在/p 其中/rz 。/w 2013年/t ，/w 中国/ns 人/n 走/v 出去/vf 遇到/v 了/ule 什么样/ryv 的/ude1 风险/n ？/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 中国/ns 公民/n 走/v 出去/vf “/w 惹/v ”/w 了/ule 什么样/ryv 的/ude1 麻烦/an 呢/y ？/w 
黄屏/nr ：/w 随着/p 中国/ns 公民/n 走/v 出去/vf 规模/n 的/ude1 扩大/vn ，/w 在/p 海外/s 遇到/v 的/ude1 麻烦/an 也/d 在/p 增多/v 。/w [第一/m 类/q]/mq 是/vshi 直接/ad 违反/v 当地/s 法律/n 和/cc [风俗/n 禁忌/n]/nz 。/w 一些/mq 中国/ns 游客/n 在/p 海外/s 不/d 尊重/v 所在国/n 民族/n 、/w 宗教/n 等/udeng 方面/n 习俗/n ，/w 例如/v ，/w 污损/nz 所在国/n 皇室/n 成员/nnt 形象/n 、/w 违反/v 当地/s [宗教/n 禁忌/n]/nz 等/udeng 。/w 
海外/s 行为/n 
加纳/nsf 采金/nz [严重/a 破坏/v]/nz 当地/s 环境/n 
北/f 青/a 报/n ：/w 加纳/nsf 采金/nz 事件/n 中/f ，/w 中国/ns 采金/nz 者/k 确实/ad 存在/v 破坏/vn 当地/s [生态/n 环境/n]/nz 的/ude1 行为/n 吗/y ？/w 
黄屏/nr ：/w 中国/ns 采金/nz 者/k 在/p 加纳/nsf 的/ude1 采金/nz 行为/n 违反/v 当地/s 法律/n ，/w 同时/c 存在/v 毁坏/vn 耕地/n 、/w 污染/v 水源/n 、/w 破坏/v 环境/n 的/ude1 情况/n ，/w 引发/v 当地/s 民众/n 不满/an 。/w 
加纳/nsf [法律/n 规定/n]/nz ，/w [矿产/n 资源/n]/nz 属于/v 国有/vn ，/w 任何人/r 以/p 任何/rz 形式/n 从事/vi 采矿/vn 活动/vn 前/f 需/v 取得/v 由/p 主管/v 矿业/nis 事务/n 的/ude1 部长/nnt 颁发/v 的/ude1 采矿/vn 许可/vn 。/w 按照/p 开采/v 规模/n ，/w 加/v 金矿/nis 分为/v 大/a 矿/n 和/cc 小/a 矿/n 。/w 目前/t ，/w 大/a 金矿/nis 基本/a 被/pbei 欧美/n 、/w 南非/nsf 等/udeng 公司/nis 垄断/vn 。/w 而/cc 按/p 当地/s 法律/n ，/w 小/a 矿/n 只能/v 由/p 本国/rzs 人/n 经营/vn 开采/vn 。/w 中国/ns 采金/nz 老板/nnt 一般/ad 采取/v 违法/vn 向/p 当地/s 酋长/nnt 、/w 地主/nnd 购买/v 土地/n 自行/d 开采/vn 或/c 与/cc 当地/s 小/a 矿主/n 合作/vn 开采/vn 的/ude1 方式/n ，/w 从事/vi 小/a 金矿/nis 开采/vn ，/w 属/v 非法/b 采金/nz 。/w 
为/p [扩大/v 生产/vn]/nz 规模/n 、/w 增加/v 出/vf 金/b 量/n ，/w 采金/nz 人员/n 采用/v [重型/b 机械/n]/nz 毁林/v 毁/vn 地/ude2 、/w 挖掘/v 矿坑/n 、/w 引水/vn 滤/v 金/b ，/w 用/p 汞/n 等/udeng 化学品/n 熔/vi 金砂/nz ，/w 对/p 当地/s 植被/n 、/w 水源/n 、/w 环境/n 的/ude1 破坏/vn 程度/n 较为/d 严重/a 。/w 
黄屏/nr ：/w 客观/a 来讲/uls ，/w [中国/ns 公民/n]/nz 在/p 海外/s 过度/d 维权/n 的/ude1 现象/n 比较/d 突出/a 。/w 比如/v ，/w 一个/mq [中国/ns 旅游团/nis]/nt 经/p 第三国/nz 转机/n 回国/vi 时/ng 因/p 天气/n 原因/n 滞留/v 当地/s 机场/nis ，/w 近/a [百/m 名/q]/mq 中国/ns 游客/n 大闹/v 机场/nis ，/w 与/cc 同/p 机/ng 静静/d 等候/v 的/ude1 [其他/rzv 国家/n]/nz 游客/n 形成/v 鲜明/a 对比/vn ，/w 遭致/nz 他国/rzs 乘客/n 抱怨/v 。/w 这/rzv 一/m 现象/n 是/vshi 国内/s 社会上/nz 一些/mq 不/d 文明/n 、/w 不/d 理性/n 风气/n 的/ude1 “/w 外溢/nz ”/w 。/w 很多/m 过度/d 维权/n 的/ude1 行为/n 在/p 国内/s 也许/d 司空见惯/vl ，/w 不足为奇/vl ，/w 但/c 到/v 了/ule 国外/s 与/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 公民/n 一/m 比较/d ，/w 往往/d 让/v 国人/n 感到/v 非常/d 尴尬/a 。/w 
外交部/nto 自/p 2011年/t 起/vf 与/cc [中国/ns 移动/vn]/nz 、/w [中国/ns 联通/v]/ntc 、/w [中国/ns 电信/n]/nt 合作/vn 向/p 出境/vi [中国/ns 公民/n]/nz 免费/vd 发送/v 安全/an 提醒/v 短信/n 。/w 去年/t 9月/t 以来/f ，/w 又/d 对/p 该/rz [短信/n 服务/vn]/nz 进行/vn 升级/vi ，/w 面向/v 约/d [90/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 增加/v 了/ule 文明/n 旅游/vn 提示/v 内容/n 。/w 此外/c ，/w 我们/rr 还/d 充分/ad 利用/v 外交部/nto 官网/n 、/w 中国/ns 领事/nnt 服务网/n 、/w 外交部/nto 官方/n 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng 平台/n 进一步/d 做好/v 海外/s [风险/n 预警/vn]/nz 和/cc 文明/n 旅游/vn 提醒/v 工作/vn 。/w 
“/w 揭秘/v ”/w 领/v 保/v 
部分/n 民众/n 对/p 领/v 保/v “/w [有限/a 责任/n]/nz ”/w 认识/v 不足/an 
北/f 青/a 报/n ：/w 有/vyou 说法/n 称/v 中国/ns 领事/nnt 官员/nnt 是/vshi 人均/a 负责/v 公民/n 数/n 最多/ad 的/ude1 ，/w 管/v 得/ude3 最/d 宽/a 的/ude1 ，/w 是/vshi 这样/rzv 吗/y ？/w 
黄屏/nr ：/w 领/v 保/v 工作/vn 目前/t 面临/v 的/ude1 [客观/a 实际/n]/nz 就是/v 人手/n 少/a 、/w 任务/n 重/a 、/w 压力/n 大/a ，/w “/w 上/f 不/d 封顶/vi ”/w 的/ude1 工作量/n 和/cc 我/rr 有限/a 的/ude1 领/v 保/v 资源/n 之间/f 矛盾/an 日益/d 凸显/v 。/w 目前/t ，/w 中国/ns 领事/nnt 官员/nnt 人均/a 服务/v 公民/n 数量/n 在/p 世界/n 上/f 是/vshi 没有/v 几个/mq 国家/n 可以/v 比/p 得了/vi 的/ude1 。/w 我们/rr 每/rz 一位/mq 驻外/vn 使领馆/n 领事/nnt 官员/nnt 要/v 服务/vn 超过/v 19万/m 海外/s [中国/ns 公民/n]/nz ，/w 这个/rz 数字/n 是/vshi 俄罗斯/nsf 的/ude1 [13/m 倍/q]/mq 、/w 日本/ns 的/ude1 [15/m 倍/q]/mq 、/w 美国/nsf 的/ude1 近/a [30/m 倍/q]/mq 。/w 
至于/p 说/v “/w 中国/ns 领事/nnt 官员/nnt 管/v 得/ude3 最/d 宽/a ”/w ，/w 大家/rr 知道/v [领事/nnt 保护/vn]/nz 工作/vn 是/vshi 在/p 国际法/n 允许/v 的/ude1 范围内/nz 开展/v 的/ude1 一种/mq 领事/nnt [职务/n 行为/n]/nz 。/w 现行/b 的/ude1 [2012/m 版/n]/mq 《/w 中国/ns [领事/nnt 保护/vn]/nz 和/cc 协助/v 指南/n 》/w 列明/nz 了/ule [领事/nnt 保护/vn]/nz 职责/n 的/ude1 [九/b 个/q]/mq 方面/n 。/w 实践/vn 当中/f ，/w 对/p [中国/ns 公民/n]/nz 遇到/v 的/ude1 其他/rzv 困难/an ，/w 驻外/vn 使领馆/n 在/p 不/d 违背/v 国际法/n 和/cc 当地/s 法律/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 在/p 力所能及/al 的/ude1 范围内/nz 尽可能/d 予以/vx 必要/a 的/ude1 协助/vn 。/w 
领/v 保/v 工作/vn [近些年/t 来/vf]/nz 办/v 了/ule 很多/m 大事/n ，/w 例如/v 2011年/t 的/ude1 利比亚/nsf 撤侨/nz 行动/vn ，/w 使得/vi 这项/r 工作/vn 以/p “/w 高/a 、/w 大/a 、/w 全/a ”/w 的/ude1 形象/n 深入人心/vl ，/w 但/c 同时/c 部分/n 民众/n 对/p [领事/nnt 保护/vn]/nz 的/ude1 “/w [有限/a 责任/n]/nz ”/w 认识/v 不足/an ，/w 抱有/v 过/uguo 高/a 期待/v ，/w 提出/v 一些/mq 严重/a 超出/v 驻外/vn 使领馆/n [工作/vn 职责/n]/nz 范围/n 的/ude1 要求/n ，/w 例如/v 要求/n 使领馆/n 代为/v 支付/vn 费用/n ，/w 或/c 要求/n 使领馆/n 出面/vi 干涉/v 所在国/n 法院/nis 判决/vn 等/udeng 。/w 今后/t ，/w 我们/rr 将/d 加大/v 领/v 保/v 常识/n 以及/cc 相关/vn 国际法/n 常识/n 的/ude1 普及/vn ，/w 让/v 领/v 保/v 工作/vn 更好/d 地/ude2 在/p 法治/n 轨道/n 内/f 为/p 每/rz 一位/mq 海外/s [中国/ns 公民/n]/nz [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w 
