[/w 摘要/n ]/w “/w 我/rr 想/v 爸爸/n 回家/vi ，/w 照顾/v 我们/rr ，/w 照顾/v 妈妈/n 。/w ”/w 哥哥/n 李秋鹏/nr 在/p 电话/n 里/f 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 也/d 生/v 爸爸/n 的/ude1 气/n ，/w 因为/c “/w 他/rr 不要/d 我们/rr ”/w 。/w 
贵阳/ns 街头/s ，/w [11/m 岁/qt]/mq 李秋鹏/nr 和/cc [9/m 岁/qt]/mq 李鸿昆/nr 必须/d 每天/r 摆摊/v 挣钱/vn ，/w 他们/rr 得/ude3 靠/v 此/rzs 养家/vi 。/w 小/a 哥俩/n 的/ude1 母亲/n 王燕/nr 病重/n 一年/mq 后/f ，/w 爸爸/n 李术贵/nr （/w [四川/ns 达州/ns]/ns 人/n ）/w 悄然/d 离家/vi 。/w 昨日/t ，/w 一则/c 《/w 四川/ns 小/a 哥俩/n 贵阳/ns 摆摊/v 救母/nz 》/w 的/ude1 消息/n 令人/v 恻隐/nz 。/w 记者/nnt 随后/d 联系/v 上/f 王燕/nr 一家/n 。/w 面对/v 2014年/t ，/w 小/a 哥俩/n 的/ude1 新年/t 愿望/n 就是/v 能/v 找回/v 消失/vn 1年零/t 7个月/t 的/ude1 “/w 爸爸/n ”/w ，/w 而/cc 王燕/nr 则/d 盼望/v 丈夫/n 能/v 回到/v 她/rr 身边/s ，/w “/w 为了/p 孩子/n ，/w 为了/p 家/q 。/w ”/w 
有/vyou 爸/n 的/ude1 孩子/n  开心/a 
母亲/n 患病/vi 父亲/n 一年/mq 后/f 决然/d 离家/vi 
2000年/t ，/w 王燕/nr 与/cc 李术贵/nr 在/p 深圳/ns 相识/vi 。/w 王燕/nr 来自/v 贵州/ns 毕/vg 节/q ，/w 李术贵/nr 来自/v [四川/ns 达州/ns]/ns ，/w 异乡人/n 的/ude1 情愫/n 让/v [二/m 人/n]/mq 感情/n 很快/d 升温/vi ，/w 并/cc 结婚/vi 。/w 
2003年初/t ，/w 王燕/nr 与/cc 李术贵/nr 的/ude1 第一个/mq 孩子/n 李秋鹏/nr 在/p 深圳/ns 出生/vi 。/w 2004年末/t ，/w 次子/n 李鸿昆/nr 在/p 昆明/ns 出生/vi 。/w 尽管/c 婚后/t 李术贵/nr 的/ude1 脾气/n 不如/v 以前/f ，/w 但/c 孩子/n 的/ude1 到来/vn ，/w 曾/d 让/v 王燕/nr 觉得/v 这个/rz 家庭/n 是/vshi 美满/a 、/w 幸福/a 的/ude1 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 王燕/nr 以为/v 能/v 和/cc 丈夫/n 李术贵/nr 安稳/a 地/ude2 生活/vn 在/p 昆明/ns ，/w “/w 就算/d 打工/vi 赚/v 点/qt 小钱/n ，/w 还是/c 过/uguo 得/ude3 开心/a 。/w ”/w 
2010年/t ，/w 王燕/nr 开始/v 觉得/v 身体/n 总/b 有/vyou 不/d 舒服/a ，/w 还/d 伴随/v 着/uzhe 身上/s 有些/rz 浮肿/vi 。/w 最终/d ，/w 医院/nis 确诊/v 是/vshi 尿毒症/nhd ，/w 但/c 王燕/nr 因/p [经济/n 困难/an]/nz 拒绝/v [住院/vn 治疗/vn]/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 丈夫/n 李术贵/nr 四处/d 寻找/v 中医/nnd 偏方/n ，/w 结果/n 钱/n 花/n 了/ule 不少/m ，/w 王燕/nr 病情/n 却/d 越来越/d 严重/a 。/w 
2012年6月/t ，/w 王燕/nr 的/ude1 尿毒症/nhd 进入/v 晚期/t ，/w 同时/c 还有/v [心脏/n 衰竭/vi]/nz 、/w [心肌/n 缺血/v]/nz 、/w 肾结石/nhd 等/udeng 多种/m 并发症/n 。/w 王燕/nr 重病/n 一年/mq 后/f ，/w 丈夫/n 李术贵/nr 终究/d 还是/c 选择/v 放弃/v 。/w 
那天/r 清晨/t ，/w 李术贵/nr [6/m 点/qt]/mq 就/d 起床/vi 了/ule 。/w 他/rr 告诉/v 王燕/nr ，/w 天/qt 下雨/vi ，/w 他/rr 就/d 不/d 骑/v 电动车/n 而是/c 坐/v 公交车/nz 去/vf 工作/vn 。/w 李术贵/nr 走/v 后/f [几/d 分钟/qt]/mq ，/w 王燕/nr [左思/nr 右/f 想/v]/nz 还是/c 骑车/vi 追/v 出去/vf 。/w “/w 家/q 附近/f 的/ude1 两个/mq 公交/b 站/vi ，/w 我/rr 没/d 看到/v 他/rr 。/w 然后/c ，/w 我/rr 打/v 他/rr 电话/n ，/w 就/d 再也/d 没/d 接/v 通过/p 。/w ”/w 
没/d 爸/n 的/ude1 孩子/n  懂事/a 
街头/s 摆摊/v 小/a 哥俩/n 成为/v 顶梁柱/n 
回到/v 贵阳/ns 后/f ，/w 生活/vn 拮据/a 的/ude1 王燕/nr 带着/vn 孩子/n ，/w 只能/v 租/v 一间/mq 不到/v [10/m 平方米/q]/mq 的/ude1 民房/n 。/w 每周/r 一/m 、/w 三/m 、/w 五日/t ，/w [两个/mq 儿子/n]/nz 会/v 搀扶/vn 着/uzhe 母亲/n 王燕/nr 去/vf 医院/nis 做/v 透析/v 。/w 但/c 很快/d ，/w 王燕/nr 就/d 无法/v 支付/vn 治疗/v 费用/n 。/w 
王燕/nr 向/p 娘家人/n 借/v 了/ule 一些/mq 钱/n ，/w 在/p 贵阳/ns 街头/s 摆/v 了/ule 一个/mq 摊/ng 。/w 摊子/n 摆/v 起来/vf 后/f ，/w 她/rr 的/ude1 身体/n 状况/n 却/d 越来越/d 差/a 。/w 最后/f ，/w 只能/v 靠/v [两个/mq 儿子/n]/nz 在/p 街头/s 守/v 摊/ng 。/w 小/a 哥俩/n 每/rz 周末/t 搭/v 公交车/nz 去/vf [批发/vn 市场/n]/nz 批发/vn 来/vf 小百货/n 、/w 小/a 玩具/n ，/w 下课/vi 放学后/nz 就/d 摆摊/v 赚钱/v 。/w 这/rzv 摊/ng 一/m 摆/v 就是/v 一年/mq 半/m ，/w 小/a 哥俩/n 成为/v 附近/f 人口/n 中/f “/w 懂事/a 的/ude1 孩子/n ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 李家/nz 哥俩/n 原来/d 同/p 在/p 一个/mq 班/n 上/f [三/m 年级/n]/mq ，/w 周末/t 、/w 放假/vi 时/ng ，/w 他们/rr 就/d 白天/t 上街/vi 摆摊/v ，/w 晚上七八点/t 收摊/vi 。/w 上学/vi 时/ng ，/w 则/d 是/vshi 下午/t 放学后/nz 才/d 来/vf 摆摊/v ，/w 天气/n 好/a 的/ude1 时候/n 要/v 到/v 深夜/t 才/d 收摊/vi 回家/vi 。/w 到/v 了/ule 饭/n 点/qt ，/w 弟弟/n 就/d 先/d 回家/vi 做饭/vi ，/w 再/d 把/pba 哥哥/n 的/ude1 饭/n 送到/v 摊位/n 上/f 。/w 
“/w 我/rr 想/v 爸爸/n 回家/vi ，/w 照顾/v 我们/rr ，/w 照顾/v 妈妈/n 。/w ”/w 哥哥/n 李秋鹏/nr 在/p 电话/n 里/f 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 也/d 生/v 爸爸/n 的/ude1 气/n ，/w 因为/c “/w 他/rr 不要/d 我们/rr ”/w 。/w 
寻/v 父/ng  四川/ns 
李术贵/nr 多年/mq 不/d 归老/nz 母亲/n 很/d 是/vshi 挂念/v 
寻/v 人/n 互动/vn 
爸爸/n ,/w 你/rr 在/p 哪/ry ？/w 
小/a 哥俩/n 的/ude1 “/w 懂事/a ”/w 是/vshi 迫不得已/vl 的/ude1 。/w 无论是/c 妻子/n 王燕/nr ，/w 儿子/n 李秋鹏/nr 、/w 李鸿昆/nr ，/w 母亲/n 张近秀/nr ，/w 都/d 需要/v 李术贵/nr 回家/vi 。/w 如果/c 你/rr 有/vyou 任何/rz 关于/p 他/rr 的/ude1 线索/n ，/w 请/v 你/rr 与/cc 我们/rr 联系/v 。/w 但愿/v ，/w 这/rzv 对/p 四川/ns 小/a 哥俩/n 能够/v 找到/v 他们/rr 的/ude1 “/w 高个子/n 爸爸/n ”/w 。/w 
1/m 、/w 拨打/v [新闻/n 热线/n]/nz 028-86757777/m 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
 男子/n 与/cc 小/a [三/m 签/v]/mq 分手/vi 协议/n 想/v 要/v 回/v 卖房/nz 款/q 被判/v 败诉/vi 
 [6/m 岁/qt]/mq 女童/n 下体/n 取出/v 螺丝/n 壳/ng 、/w 塑料/n 珠/ng 等/udeng [10/m 件/q]/mq 异物/n 
 女子/n 家中/s 刀/n 捅/v 欠债/vn 人/n 致死/vi [9/m 岁/qt]/mq 女儿/n 目睹/v 过程/n 
 女子/n 抢车位/nz 失败/vi 把/pba 对方/n 宝马/ntc 划出/v [3/m 米/q]/mq 长/a 刮痕/nz 
