赌博/vi 、/w 吸毒/vi 窝点/v 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 侯某/nz 芳/ag 指认/nz 吸毒/vi 工具/n 
人民网/nz 三亚/ns 频道/n 1月15日/t 电/n （/w 蔡东成/nr ）/w 1月15日/t ，/w 记者/nnt 从/p 三亚/ns 警方/n 获悉/v ，/w 1月9日12时/t 许/v ，/w [三亚市/ns 公安局/nis]/nto 河东/ns 分局/nis 月/n [川/b 派出所/nis]/nt 民警/nnt 在/p 辖区/n 某/rz 小区/n 成功/a 捣毁/v 一/m 聚众/vd 吸毒/vi 、/w 赌博/vi 窝点/v ，/w 当场/d 抓获/v 涉嫌/vn 赌博/vi 、/w [吸毒/vi 人员/n]/nz [6/m 名/q]/mq ，/w 缴获/v 了/ule 两台/mq 赌博/vi 机器/n 及/cc 一批/mq 吸食/v 毒品/n 工具/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 1月9日11时/t 许/v ，/w 月/n [川/b 派出所/nis]/nt 民警/nnt 在/p 侦查/v 摸排/nz 过程/n 中/f ，/w 发现/v 月/n 川/b 中路/n 某/rz 小区/n 内存/n 在/p 一家/n “/w 打鱼机/nz ”/w 赌博/vi 暗场/nz 。/w 接报/v 后/f ，/w 所长/nnt 孙川/nr 立即/d 组织/n 警力/n 前往/v 摸排/nz 。/w 
“/w 该/rz 赌场/n 藏匿/vi 在/p 相对/d 高端/nz 的/ude1 小区/n 内/f ，/w 排查/v 存在/vn 一定/b 的/ude1 难度/n ，/w 通过/p 连夜/d 蹲点/vi 守候/v ，/w 最后/f 根据/p 人流量/n 判断/v 出/vf 该/rz 赌博/vi 窝点/v 位于/v 小区/n C/x 栋/q [12/m 楼/n]/mq [04/m 房/n]/mq 内/f 。/w ”/w 孙川/nr 向/p 记者/nnt 透露/v 。/w 
警方/n 根据/p 这/rzv 一/m 线索/n ，/w 采取/v 便衣/n 形式/n 进入/v 小区/n ，/w 直接/ad 到达/v 位/q 目标/n 房间/n ，/w 并/cc 乔装/nz 成/v [物业/n 管理/vn 人员/n]/nz 让/v 其/rz 开门/vi ，/w 将/d 正在/d 用/p “/w 打鱼机/nz ”/w 进行/vn 赌博/vi 活动/vn 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 违法犯罪/v 人员/n 抓获/v ，/w 当场/d 缴获/v 一批/mq 吸食/v 毒品/n 工具/n 。/w 
经过/p 对/p 抓获/v 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 违法/vn [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 进行/vn 审讯/vn 、/w 询问/v ，/w 包/v 某/rz 建/v （/w 男/b ，/w [32/m 岁/qt]/mq ，/w 四川省/ns 乐山/ns 县/n 人/n ）/w 对/p 自己/rr 开设/v 赌场/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl ，/w 胡某雄/nr （/w 男/b ，/w [41/m 岁/qt]/mq ，/w 湖北省/ns 武汉市/ns 人/n ）/w 、/w 李/ng 某国/r （/w 男/b ，/w [39/m 岁/qt]/mq ，/w [吉林省/ns 抚松县/ns]/nz 人/n ）/w 、/w 刘某源/nr （/w 男/b ，/w [36/m 岁/qt]/mq ，/w 江西省/ns 浮梁县/ns 人/n ）/w 、/w 侯某/nz 芳/ag （/w 女/b ，/w [33/m 岁/qt]/mq ，/w 湖南省/ns 溆浦县/ns 人/n ）/w 、/w 孙某/nr （/w 女/b ，/w [23/m 岁/qt]/mq ，/w [黑龙江省/ns 哈尔滨/ns]/nz 市/n 人/n ）/w 等/udeng [5/m 人/n]/mq 对/p 自己/rr 赌博/vi 和/cc 吸毒/vi [违法/vn 行为/n]/nz 如实/d 供述/nz 。/w 

