记者/nnt 14日/t 从/p 安徽省/ns [煤矿/nis 安全/an 监察局/nis]/nt 淮南/ns 分局/nis 获悉/v ，/w 当日/t 11时/t 许/v ，/w [安徽/ns 淮南/ns 矿业/nis 集团/nis]/nt 朱集东/nr 矿/n 发生/v 井/n 下/f 冒/v 落/vn 事故/n ，/w 经过/p [9/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 紧张/a 救援/vn ，/w 冒/v 落/vn 事故/n 导致/v [1/m 人/n]/mq 遇难/vi ，/w [21/m 人/n]/mq 成功/a 升井/nz ，/w 矿工/nnt 身体/n 状况/n 良好/a 。/w 
据/p 在/p 现场/s 的/ude1 安徽省/ns [煤矿/nis 安全/an 监察局/nis]/nt 淮南/ns 分局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 事故/n 发生/v 时/ng ，/w 煤矿/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 井/n 下/f 进行/vn 巷道/n 修整/vn 作业/vn 。/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w [安徽/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 张宝顺/nr 当即/d 批示/n ：/w 要/v 千方百计/dl 抢救/v 井/n 下/f 被困/v 人员/n 。/w 要/v 科学/n 施救/nz ，/w 首先/d 要/v 设法/v 向/p 塌方/vi 巷道/n 送/v 风/n ，/w 特别/d 要/v 防止/v 透/v 水/n 和/cc [瓦斯/n 突出/a]/nz 等/udeng [次生/b 灾害/n]/nz ，/w 要/v 尽/vi 全力/d 保证/v 被困/v 人员/n 安全/an 。/w 
[安徽省/ns 安监局/nis]/nto 、/w 省/n 经/p 信委/nis 、/w [安徽/ns 煤/n 监/vg 局/n]/nt 、/w 淮南市/ns 和/cc [淮南/ns 矿业/nis 集团/nis]/ntc [主要/b 领导/n]/nnt 立即/d 启动/v [应急/vn 救援/vn 预案/n]/nz ，/w 精心/ad 组织/n 施救/nz ，/w 共计/v 施工/vn 救援/v 通道/n [16/m 米/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 采用/v [生命/n 探测仪/n]/nz 、/w 激光/n 仪/ng 、/w 警用/b 通讯/n 等/udeng 现代化/vn 设备/n ，/w 及时/ad 掌握/v 被困/v 人员/n 信息/n ，/w 与/cc 被困/v 人员/n [保持/v 联络/vn]/nz ，/w 确保/v 抢险/vn 救援/v 科学/n 有序/a 推进/vi 。/w (/w 完/vi )/w 
