
周伟思/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz [记者/nnt 调查/vn]/nz 还原/vi 周伟思/nr 从/p 巨富/n 、/w 村官/nnd 到/v 阶下囚/n 的/ude1 堕落/vn 之/uzhi 路/n 
在/p 深圳/ns 的/ude1 [旧城/ns 改造/vn]/nz 中/f 周伟思/nr 这样/rzv 的/ude1 巨富/n 村官/nnd 也许/d 并/cc 不是/c “/w 孤/ag 案/ng ”/w ，/w 在/p 当地/s 网站/n 的/ude1 调查/vn 中/f ，/w 有/vyou 55%/m 的/ude1 受/v 访/v 村干部/nnt 担心/v 自己/rr “/w 有朝一日/dl 成为/v 下/f 一个/mq 周伟思/nr ”/w ，/w 而/cc 100%/m 的/ude1 受访者/n 认为/v “/w 村官/nnd 现在/t 是/vshi 高危/b 职业/n ，/w 时刻/n 坐/v 在/p 火山口/n 上/f ”/w 。/w 在/p 2012年/t [换届/vi 选举/v]/nz 中/f ，/w 深圳市/ns 有/vyou [21/m 人/n]/mq 主动/ad 弃/vg 选/v 社区/n 股份公司/nis 的/ude1 董事长/nnt 和/cc [副/b 董事长/nnt]/nnt 。/w 
办公室/nis 大门/n 紧闭/v ，/w 门/n 上/f 挂着/v “/w 南/b 联/vg 股份/n [副/b 董事长/nnt]/nnt ”/w 的/ude1 牌子/n 。/w 
今日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 这/rzv 间/f 办公室/nis 的/ude1 主人/n 周伟思/nr ，/w 因/p 涉嫌/v 受贿/vn [5600/m 万元/q]/mq 将/d 在/p [深圳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 受审/vi 。/w 再/d 回/v 这/rzv 间/f 办公室/nis ，/w 几/m 无/v 可能/v 。/w 
在/p 他/rr 的/ude1 办公室/nis 外面/f 、/w [南/b 联/vg 社区/n]/ns 办公楼/n 门口/s 岗亭/n 墙上/s ，/w 贴/v 着/uzhe 一份/mq 褪色/vi 律师函/nz 。/w 
律师函/nz 落款/n 时间/n 为/p 2012年10月10日/t ，/w 分别/d 传/v 给/p 周祖杰/nr 等/udeng [三/m 家/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 针对/p 周祖杰/nr 一家/n ，/w 要求/n 在/p 规定/n 时间/n 内/f 退还/v 开发商/nnd 支付/v 的/ude1 [3200/m 万元/q]/mq [货币/n 补偿/vn]/nz 款/q 。/w 
正是/v 这份/r 律师函/nz ，/w 让/v 本/rz 该/rz 以/p 叔侄/n 相称/a 的/ude1 周伟思/nr 和/cc 周祖杰/nr 反目成仇/vl 。/w 周祖杰/nr 愤/vg 而/cc 举报/v 周伟思/nr 拥有/v [80/m 套/q]/mq 房产/n 、/w 坐拥/nz 20亿/m 。/w 
事后/f 查明/v ，/w 作为/p 深圳/ns [南/b 联/vg 社区/n]/ns 一名/mq 村官/nnd ，/w 周伟思/nr 曾/d 受贿/vi [5600/m 万元/q]/mq ，/w 比/p 此前/t 落马/vi 的/ude1 深圳市/ns 原/b 市长/nnt 许宗衡/nr 还/d 高/a 出/vf 两千多万/m 。/w 
周伟思/nr 事发/vi 后/f ，/w 深圳/ns 当地/s 网站/n 做/v 过/uguo 一个/mq 调查/vn ，/w 与/cc 周/qt 身份/n 一样/uyy 的/ude1 [深圳村/ns 集体/n 股份公司/nis]/nt 董事长/nnt 中/f ，/w 半数/n 都/d 担心/v 自己/rr 成为/v 下/f 一个/mq 周伟思/nr ：/w 在/p 旧/a 改/v 的/ude1 江湖/n 中/f ，/w 在/p 开发商/nnd 和/cc 拆迁户/n 间/f 巨大/a 利益链/nz 的/ude1 诱惑/vn 面前/f ，/w 谁/ry 能/v 难免/v 不/d 湿/a 鞋/n ？/w 
A/x 
一个/mq 村官/nnd 能/v 有/vyou 多/a 富/vg ？/w [76/m 栋/q]/mq 物业/n ，/w 每月/r 收租/nz [百/m 万元/q]/mq 
周伟思/nr ，/w 今年/t [54/m 岁/qt]/mq ，/w 土生土长/vl 的/ude1 简/ag 一人/mq 。/w 
如果/c 他/rr 印/b 一张/mq 名片/n ，/w 上面/f 的/ude1 头衔/n 会/v 写/v ：/w [深圳/ns 龙岗/nz 街道/ns 办事处/nis]/nt [南/b 联/vg 社区/n 工作站/nis]/nt 常务/b 副站长/nnt 、/w 南/b 联/vg 股份/n 合作/v 公司/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w [深圳市/ns 利/n 亨/nz 隆/ag 贸易/vn 有限公司/nis]/nt [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 。/w 此前/t ，/w 他/rr 还/d 干/v 过/uguo 五年/t 的/ude1 [南/b 联/vg 社区/n 居委会/nis]/nt 主任/nnt 。/w 
多年来/d ，/w 村官/nnd 周伟思/nr 靠/v 着/uzhe 这/rzv 多重/b 身份/n ，/w 在/p [社区/n 管理/vn]/nz 、/w 集体/n [资产/n 经营/vn]/nz 和/cc 个人/n 公司/nis 之间/f 辗转/vi 切换/vn ，/w 混得/nz [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 。/w 
周祖杰/nr 举报/vn 他/rr 时/ng 称/v ，/w 周伟思/nr 已/d 拥有/v [80/m 套/q]/mq 房产/n 、/w 20多辆/m 轿车/n 、/w 坐拥/nz [20/m 亿元/q]/mq 。/w 
他/rr 是/vshi 房/n 爷/ng ：/w 全家/n 物业/n 以/p 栋/q 计算/v 
[南/b 联/vg 社区/n]/ns 办公楼/n 对面/f ，/w 就是/v 简/ag 一/m 居民/n 小组/nis 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 在/p 这里/rzs 碰到/v 的/ude1 ，/w 多/a 是/vshi 外来/b 租户/n 。/w 
好不容易/dl 找到/v 本地人/nz ，/w 一/m 听/v 问及/v 周伟思/nr ，/w 便/d 不再/d 多/a 说/v 。/w 直到/v 碰到/v 一位/mq 看门/vi 的/ude1 老者/n ，/w 他/rr 长叹/vi 一声/mq ，/w “/w 可惜/v 了/ule ”/w ，/w 再/d 不愿/nz 多/a 聊/v 。/w 
周伟思/nr 的/ude1 履历表/n 显示/v ：/w 1960年/t 出生/vi ，/w 初中/nis 学历/n ，/w 1976年/t 在/p 生产队/nis 做工/n ，/w 1987年/t 在家/vi 务农/vi ，/w 1992年/t 去/vf 广州/ns 做生意/nz ，/w 1998年/t 在/p 龙岗/nz 做生意/nz 到/v 现在/t 。/w 
正是/v 这个/rz 简历/n 并不/d 出众/a 的/ude1 村官/nnd ，/w 在/p 深圳市/ns 规划/n 和/cc 国土/n 方面/n 公开/ad 资料/n 上/f 却/d 显示/v ：/w 拥有/v 获得/v 房产证/nz 的/ude1 物业/n 共/d 20余处/m ，/w 包括/v [1/m 栋/q]/mq 办公楼/n 、/w [6/m 栋/q]/mq [工业/n 厂房/n]/nz 、/w [6/m 栋/q]/mq 宿舍/n 和/cc [1/m 栋/q]/mq 住宅/n 。/w 
龙岗/nz 规划/n 国土/n 档案/n 查询/v 处/n [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt ，/w 这/rzv 还/d 不/d 包括/v 未/d 办/v 和/cc 正在/d 办/v 房产证/nz 的/ude1 房产/n 。/w 
[另一/m 份/q]/mq 公开/ad 数据/n 表明/v ，/w 1999年/t 至/p 2010年/t ，/w 周伟思/nr 个人/n 名下/n 拥有/v 物业/n 达/v [64/m 栋/q]/mq ，/w 其中/rz 住宅/n [12/m 栋/q]/mq 、/w 商业楼/n [10/m 栋/q]/mq 、/w [工业/n 厂房/n]/nz [35/m 栋/q]/mq 、/w 综合楼/n [7/m 栋/q]/mq ，/w 共/d [占地/v 面积/n]/nz 3万多平方米/m 。/w 登记/vn 在/p 其/rz 妻/ng 杨小球/nr 、/w 儿子/n 周荣生/nr 、/w 周华生/nr 名下/n 的/ude1 物业/n 有/vyou [12/m 栋/q]/mq ，/w 全家/n 申报/v 物业/n 共计/v [76/m 栋/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [11/m 万/d 平方米/q]/mq 左右/f 。/w 这些/rz 物业/n 大多数/m 在/p 2001年前/t 后/f 登记/vn ，/w 建设/v 日期/n 多数/a 在/p 2001年3月/t 之前/f 。/w 
他/rr 很/d 低调/n ：/w 开/v 二手车/n ，/w 用/p 老/a 款/q 诺基亚/ntc 
除了/p 有/vyou 房/n ，/w 周伟思/nr 被/pbei 指/v 还有/v 数量/n 众多/a 的/ude1 豪/ag 车/n 。/w 
周祖杰/nr 说/v ，/w 轿车/n 有/vyou 20多辆/m ，/w 具体/a 是/vshi 哪些/ry 牌子/n 已经/d 记不清/vl 楚/tg 。/w 不过/c ，/w 周伟思/nr 反驳/v 说/v ，/w 车子/n 多数/a 都/d 是/vshi 二手车/n 。/w 
儿子/n 曾/d 就/d 此事/r 与/cc 他/rr 意见/n 不合/v ，/w 埋怨/v 道/qv ，/w 家里/s 每月/r 收租/nz [百/m 万元/q]/mq ，/w 不是/c 没有/v 钱/n ，/w 买/v 个/q 旧车/nz 开/v 出去/vf 别人/rr 笑话/n 。/w 
“/w 旧/a 的/ude1 好/a ，/w 便宜/a 。/w ”/w 他/rr 告诉/v 儿子/n 为人处事/nz 低调/n 好/a 。/w 
身为/v 有钱人/nz ，/w 周伟思/nr 着实/d 低调/n 。/w 手机/n 是/vshi 老/a 款/q 的/ude1 诺基亚/ntc ，/w 外壳/n 磨/v 花/n 还/d 用/p 了/ule 五六年/t 。/w 
房产/n 固然/c 是/vshi 谈资/nz ，/w 不过/c ，/w 今日/t 庭审/v 不会/v 过多/d 涉及/v 。/w 当地/s 一名/mq 检察官/nnt 透露/v ，/w 周伟思/nr 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 除/p 受贿/vi 和/cc 行贿/vi 外/f ，/w 暂/d 未/d 涉及/v 到/v 其他/rzv 犯罪/vn ，/w 比如/v 举报人/n 举报/vn 称/v 其/rz 房产/n 为/p 违/vg 建/v 之类/rz ，/w 是/vshi 政府/nis 规章制度/n 的/ude1 定义/n ，/w 法律/n 约束/vn 在/p 违/vg 建/v 建设/vn 过程/n 中/f ，/w 行使/v 公务/n 给予/vn 便利/an 、/w 收受/v 好处/n 的/ude1 受贿/vn 等/udeng 行为/n 。/w 
一个/mq 村官/nnd 咋/ryv 这么/rz 富/vg ？/w 当/p 包工头/nnd 起/vf 家当/n 村官/nnd 之后/f 受贿/vi 数千万/m 
“/w 20亿/m 村官/nnd ”/w ，/w 只是/d 贴/v 在/p 周伟思/nr 身上/s 的/ude1 一个/mq 标签/n 。/w 
[检察/b 机关/n]/nz 指控/v ，/w 受贿/vi 金额/n [5600/m 万元/q]/mq 。/w 差距/n 在于/v ，/w 受益/vi 于/p 土地/n 和/cc 房产/n 增值/vn ，/w 他/rr 的/ude1 财富/n 在/p 受贿/vi 之前/f 早已/d 滚雪球/vi 般/uyy 膨胀/vi 。/w 
[第/m 一桶金/nz]/nz ：/w 租地/nz 盖房/v 当/p 包工头/nnd 
“/w 周伟思/nr 的确/d 是/vshi 个/q 能人/n 。/w ”/w 按照/p 居民/n 说法/n ，/w 1982年/t ，/w 改革开放/v 不久/d ，/w 周伟思/nr 就/d 大胆/ad 开/v 了/ule 小卖/n 铺/v ，/w 出售/v 小百货/n 补贴/n 家用/b 。/w 在/p 这/rzv 过程/n 中/f ，/w 随着/p 开放/v 浪潮/n 推进/vi ，/w 不少/m 香港/ns 人/n 到/v 村里/n 租赁/v 地皮/n 、/w 盖/v 起/vf 厂房/n 。/w 受/v 此/rzs 启发/vn ，/w 1987年/t ，/w 头脑/n 灵光/a 又/d 有点/d 本钱/n 的/ude1 周伟思/nr 涉足/v 建筑业/n ，/w 当/p 起/vf 包工头/nnd 。/w 
除了/p 自己/rr 积蓄/n ，/w 周伟思/nr 还/d 动用/v 了/ule 其/rz 在/p 香港/ns 的/ude1 兄弟/n 资源/n ，/w 借/v 来/vf [10/m 万元/q]/mq ，/w 又/d 向/p [银行/nis 贷款/n]/nz ，/w 买/v 地/ude2 圈地/v 盖/v 厂房/n 。/w 随着/p 靠/v 厂房/n 收取/v 租金/n 积累/v 到/v 一定量/n ，/w 继而/c 买/v 地/ude2 盖/v 农民/nnt 房/n ，/w 如此/rzv 滚雪球/vi 般/uyy 发展/v 方式/n ，/w 让/v 周伟思/nr 掘到/nz [第/m 一桶金/nz]/nz 。/w 
在/p 新/a 一轮/mq [城市化/v 进程/n]/nz 中/f ，/w 周伟思/nr 位于/v 深/a 惠/vg 路/n 沿线/f 的/ude1 部分/n 物业/n 被/pbei 改造/vn 被/pbei 拆/v ，/w 并/cc 获/v 赔上/nz 亿元/q ，/w 物业/n 骤然/d 升值/vi 数倍/n ，/w [一夜/mq 暴富/v]/nz 。/w 
当/p 上/f 村官/nnd ：/w 旧/a 改/v 隐匿/vn 巨大/a 利益/n 
此/rzs 后/f ，/w 他/rr 又/d 陆续/d 担任/v [社区/n 居委会/nis]/nz 主任/nnt 、/w 股份公司/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w [社区/n 工作站/nis]/nt 常务/b 副站长/nnt 等/udeng 职务/n 。/w 
在/p 他/rr 看来/v ，/w 每年/r 工资/n [10/m 万元/q]/mq 出头/vi ，/w 相比/vi 身家/n 过/uguo 亿/m ，/w 这份/r 薪水/n 微不足道/vl 。/w “/w 钱/n 对/p 我/rr 来说/uls 确实/ad 不/d 重要/a ，/w 当初/t 干/v 这份/r 工作/vn 确实/ad 想/v 为/p 居民/n 们/k 做/v 点/qt 实实在在/z 的/ude1 事/n 。/w ”/w 
周伟思/nr 当/p 上/f 村官/nnd 后/f ，/w 也/d 确实/ad 带动/v 了/ule 当地/s 的/ude1 发展/vn 。/w 据/p [南/b 联/vg 股份公司/nis]/nt 相关/vn 人员/n 介绍/v ，/w 现在/t 本地/rzs 居民/n 每人/r 每年/r 分红/vi 超过/v [1/m 万元/q]/mq ，/w 在/p 龙岗区/ns [256/m 个/q]/mq 股份公司/nis [经济/n 实力/n]/nz 排名/vi 第二/m 。/w 
能/v 取得/v 这种/r 成绩/n ，/w 周伟思/nr 曾经/d 坦承/v ：/w 靠/v 的/ude1 就是/v 旧/a 改/v ，/w 通过/p 物业/n 置换/vn 升值/vi 。/w 
成/v 也/d 旧/a 改/v ，/w 败/vi 也/d 旧/a 改/v ，/w 这/rzv 恰恰/d 成为/v 他/rr 栽倒/vi 的/ude1 绊脚石/n 。/w 
亦/d 官/n 亦/d 商/vg ：/w 周旋/vi 各方/r 从/p 中/f 获利/v 
从/p 公诉书/nz 中/f 得知/v ，/w 周伟思/nr 受贿/vi 的/ude1 钱/n ，/w 主要/b 来自/v 旧/a 改/v 项目/n 和/cc 统建/nz 楼/n 建设/vn 。/w 
周伟思/nr 说/v ，/w 导致/v 他/rr 身陷囹圄/vl 的/ude1 天基/nz 公司/nis [旧城/ns 改造/vn]/nz 项目/n ，/w 看中/v 的/ude1 就是/v 自己/rr 的/ude1 职务/n 之/uzhi 便/d 和/cc 当地/s 的/ude1 影响力/n —/w —/w 周伟思/nr 动员/v 拆迁户/n 降低/v 补偿/vn 数额/n ，/w 接受/v 开发商/nnd 补偿/v 条件/n ，/w 促成/v 该/rz [房地产/n 公司/nis]/nis 与/cc 拆迁户/n 达成/v 补偿/vn 协议/n 。/w 检/ng 方/q 公布/v ，/w 该/rz 旧/a 改/v 项目/n 中/f ，/w 周伟思/nr 收受/v 开发商/nnd 逾千/nz 万元/q 好处费/n 。/w 
对于/p 该/rz 地块/n 的/ude1 开发/vn ，/w 南/b 联/vg 居民/n 一直/d 心/n 存/v 异议/n 。/w 深/a 惠/vg 路边/s 上/f 地铁/n 口/n 地块/n 商业/n [升值/vi 潜力/n]/nz 巨大/a ，/w 最终/d 却/d 以/p 社区/n 名义/n 以/p [4000/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 卖给/v 开发商/nnd 。/w 土地/n 溢价/nz 收入/n 被/pbei 地产/n 开发商/nnd 获得/v ，/w [南/b 联/vg 社区/n]/ns 居民/n 及/cc [股份制/n 公司/nis]/nis 却/d 未/d 分享/v 收益/n 。/w 
居民/n 认定/v ，/w 周伟思/nr 就是/v 幕后/s 推手/n 。/w 现在/t ，/w 当地人/n 更/d 关心/v 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 担任/v 南联村/ns 官/n 后/f ，/w 周伟思/nr 的/ude1 财富/n 暴涨/vi 多/a 大/a 程度/n 上/f 与/cc 职务/n 有关/vn 。/w 
这/rzv 一切/rz ，/w 有待/v 于/p 今日/t 庭审/v 上/f 得以/v 呈现/v 。/w 
C/x 
连锁反应/n 深圳市/ns [21/m 人/n]/mq 弃/vg 选/v 社区/n 公司/nis 负责人/nnt 
去年一年中/t ，/w 中山/ns “/w 亿元/q 村官/nnd ”/w 被/pbei 举报/vn 有/vyou [8/m 处/n]/mq 物业/n ，/w 坐拥/nz 过/uguo 亿/m 资产/n ；/w 车陂/nz [三/m 名/q]/mq 村干部/nnt 被/pbei 控/v 收受/v “/w 提成/vi ”/w 达/v 1537万/m ；/w [新塘镇/ns 大敦村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副书记/nnt 等/udeng [7/m 人/n]/mq 利用/v “/w 农民/nnt 公寓/n ”/w 项目/n 受贿/vi 逾/vg [百/m 万元/q]/mq …/w …/w 
在/p 周伟思/nr 被/pbei 刑/n 拘/vg 之后/f ，/w 深圳/ns 又/d 有/vyou 多/a 名/q 社区/n 董事长/nnt 被/pbei 举报/vn ，/w 一/m 时间/n 人心惶惶/al 。/w 
当地/s 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w [深圳/ns 社区/n 股份/n 合作/vn 公司/nis]/nt 本质/n 上/f 不是/c 公司/nis ，/w 而是/c 一种/mq 股份/n 合作社/nis ，/w 不是/c 以/p 资金/n 入股/vi ，/w 而是/c 以/p 社区/n 成员/nnt 身份/n 入股/vi ，/w 监事会/n 、/w 董事会/nis 、/w [股东/n 大会/n]/nz 形同虚设/vl ，/w 董事长/nnt 或/c [副/b 董事长/nnt]/nnt 就是/v [一/d 村/n]/mq 的/ude1 大/a 总管/nnt ，/w 拥有/v 绝对/d 的/ude1 权力/n 。/w 
随着/p 城市化/v 风起云涌/vl ，/w 村里/n 潜藏/v 的/ude1 最大/gm 利益/n ，/w 而/cc 村官/nnd 手里/s 掌握/v 着/uzhe 最重要/nz 的/ude1 土地/n 和/cc 房子/n 。/w 
村干部/nnt ，/w 亦/d 官/n 亦/d 商/vg ，/w 官商/nnd 一体/n ，/w 游走/v 于/p 村民/n 和/cc 开发商/nnd 之间/f ，/w 利用/v 灰色/n 利益/n 成为/v “/w 巨富/n ”/w 。/w 当地/s 有/vyou 戏言/n 称/v ，/w “/w 如果/c 当/p [两/q 届/q]/mq 董事长/nnt ，/w 身家/n 还/d 没有/v 上/f 千万/m ，/w 都/d 不好意思/a 在/p 圈内/d 混/v 。/w ”/w 
当地/s 一位/mq 开发商/nnd 说/v ：/w “/w 村里/n 的/ude1 一把手/nnt ，/w 才/d 有/vyou 动力/n 动员/v 其/rz 村民/n 拆迁/v ，/w 并/cc 尽量/d 帮/v 开发商/nnd 以/p 最低/a 补偿/vn 款/q 拿下/v 项目/n 。/w ”/w 
在/p 深圳/ns 当地/s 网站/n 的/ude1 调查/vn 中/f ，/w 有/vyou 55%/m 的/ude1 受/v 访/v 村干部/nnt 担心/v 自己/rr “/w 有朝一日/dl 成为/v 下/f 一个/mq 周伟思/nr ”/w ，/w 而/cc 100%/m 的/ude1 受访者/n 认为/v “/w 村官/nnd 现在/t 是/vshi 高危/b 职业/n ，/w 时刻/n 坐/v 在/p 火山口/n 上/f ”/w 。/w 
在/p 2012年/t [换届/vi 选举/v]/nz 中/f ，/w 深圳市/ns 有/vyou [21/m 人/n]/mq 主动/ad 弃/vg 选/v 社区/n 股份公司/nis 的/ude1 董事长/nnt 和/cc [副/b 董事长/nnt]/nnt 。/w 反思/vn 
别/d 拿/v 村干部/nnt 不当/a 干部/nnt 监管/v 漏洞/n 纵容/v 腐败/an 
实际上/d ，/w 在/p 日常/b 管理/vn 中/f ，/w 村干部/nnt [几乎/d 没有/v]/nz 有效/a 监督/vn 。/w 中山大学/ntu [政务/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 岳经纶/nr 教授/nnt 分析/vn 认为/v ，/w 村/n 居/v 是/vshi 自治/vn 组织/n ，/w 没有/v 所谓/vn 上级/n [一/d 说/v]/mq ，/w 而/cc 村民/n 选出/v 的/ude1 村/n 居/v [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 以/p 集体经济/n 名义/n 向/p [银行/nis 贷款/n]/nz 、/w 开办/v [集体/n 企业/n]/nz 等/udeng 具体/a 行为/n ，/w 村民/n 往往/d 并不/d 知情/vi ，/w 集体经济/n 是/vshi 赚/v 是/vshi 赔/v 也/d 是/vshi 村干部/nnt 说了算/vl 。/w 
