人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr ）/w 2013年7月11日/t ，/w 作为/p 海口市/ns 便民/vn 疏导/v 点/qt “/w 第一/m 案/ng ”/w 的/ude1 [海悦/nz 国际/n]/nz 小区/n [15/m 户/q]/mq 居民/n 状告/v [海口市/ns 市政/n 市容/n 管理/vn 委员会/nis]/nt 、/w [美兰区/ns 市政/n 市容/n 管理/vn 委员会/nis]/nt ，/w 申请/v 撤销/vn 海/n 大北门/nz 便民/vn 疏导/v 点/qt 的/ude1 行政诉讼/n 案/ng ，/w 在/p [海口市/ns 龙华区/ns 人民法院/nis]/nt 公开/ad 开庭/vi 。/w 1月15日/t ，/w 记者/nnt 从/p [龙华区/ns 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 这/rzv 起/vf 行政诉讼/n 案/ng 判决/vn 将/d 在/p 近期/t 作出/v 。/w 
根据/p 我国/n 相关/vn 法律/n ，/w 各级/r 法院/nis 审理/v 行政诉讼/n 案/ng 都/d 有/vyou 严格/ad 的/ude1 审判/vn 期限/n 。/w 《/w [中华人民共和国/ns 行政诉讼法/n]/nz 》/w [第五/m 十七/m 条/q]/mq 规定/n ：/w 人民法院/nis 应当/v 在/p 立案/vi 之/uzhi 日/b 起/vf 三个月/t 内/f 作出/v 第一审/nz 判决/vn 。/w 有/vyou 特殊/a 情况/n 需要/v 延长/vn 的/ude1 ，/w 由/p [高级/a 人民法院/nis]/nis 批准/v ，/w [高级/a 人民法院/nis]/nis 审理/v 第一审/nz 案件/n 需要/v 延长/vn 的/ude1 ，/w 由/p 最高人民法院/nto 批准/v 。/w 同时/c ，/w 《/w 最高人民法院/nto 关于/p [严格/ad 执行/v]/nz 案件/n 审理/v 期限/n 制度/n 的/ude1 [若干/m 规定/n]/nz 》/w [第三/m 条/q]/mq ：/w 审理/v 第一审/nz [行政/n 案件/n]/nz 的/ude1 期限/n 为/p 三个月/t ；/w 有/vyou 特殊/a 情况/n 需要/v 延长/vn 的/ude1 ，/w 经/p [高级/a 人民法院/nis]/nis 批准/v 可以/v 延长/vn 三个月/t 。/w [高级/a 人民法院/nis]/nis 审理/v 第一审/nz 案件/n 需要/v 延长/vn 期限/n 的/ude1 ，/w 由/p 最高人民法院/nto 批准/v ，/w 可以/v 延长/vn 三个月/t 。/w 
然而/c ，/w 据/p “/w 海口/ns 便民/vn 疏导/v 点/qt ‘/w 第一/m 案/ng ’/w ”/w 原告/n 居民/n 反映/v ，/w 此案/r 2013年7月11日/t 开庭/vi 后/f ，/w 并/cc 没有/v 在/p 3个月/t 内/f 作出/v 判决/vn 。/w 虽然/c [龙华区/ns 人民法院/nis]/nt 在/p 去年/t [11/m 月份/n]/mq ，/w 口头/n 告知/v 原告/n “/w 省/n 高院/n 批准/v 延长/vn 审理/v 期限/n ”/w ，/w 但/c 即使/c 延长/v 3个月/t ，/w 也/d 应当/v 在/p 2014年1月11日/t 之前/f 作出/v 判决/vn ，/w 但/c 该案/r 至今/d 没有/v 判决/vn 。/w 
1月15日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 就/d 原告/n 居民/n 质疑/vn 法院/nis 审理/v “/w 民告官/nz ”/w 案件/n 超过/v 审判/vn 期限/n [一/d 事/n]/mq ，/w 采访/v 了/ule [龙华区/ns 人民法院/nis]/nt 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 据/p 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 解释/v ，/w 《/w 行政诉讼法/n 》/w 以及/cc 最高院/n 规定/n 虽然/c 有/vyou 3个月/t 的/ude1 审限/n 和/cc 延长/v 3个月/t 的/ude1 规定/n ，/w 但/c 最高院/n 另有/v 规定/n 称/v ，/w 法院/nis 进行/vn 调解/vn 的/ude1 时间/n 不/d 计入/v 审限/n 内/f ，/w 调解/v 时间/n 的/ude1 长短/n 也/d 没有/v 固定/a 期限/n 。/w 因此/c ，/w [龙华区/ns 人民法院/nis]/nt 除去/v 在/p 这/rzv 起/vf 案件/n 中/f 调解/vn 的/ude1 时间/n ，/w 并未/d 超过/v 审限/n 。/w 但是/c ，/w 由于/p 原告/n 方/q 一直/d 不/d 愿意/v 接受/vn 调解/vn ，/w 这/rzv 起/vf 案件/n 的/ude1 判决/vn 将/d 在/p 近期/t 作出/v 。/w 
