陈思诚/nr 佟丽娅/nr 将/d 于/p 16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n ，/w 邀请/v 众多/a 圈内/d 好友/n 出席/v 。/w 13日一早/t ，/w 杜淳/nr 、/w 李晨/nr 、/w 刘云/nr 等/udeng 数位/n 好友/n 从/p 北京/ns 出发/vi 前往/v 大溪/ns 地/ude2 。/w 昨天一早/t ，/w 杜淳/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 大溪/ns 地/ude2 的/ude1 美景/n ，/w 他/rr 脖子/n 上/f 戴着/v 具有/v 当地/s 特色/n 的/ude1 花饰/n ，/w 准备/v 见证/n 一对/mq 好友/n 的/ude1 幸福/a 。/w 随后/d 董璇/nr 也/d 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 大溪/ns 地/ude2 美景/n ，/w 感谢/v 新人/n 包/v 吃/v 包住/nz 包机/n 将/d 120多人/m 安排/v 到/v 海岛/ns 参加/v 婚礼/n ，/w 并/cc 夸赞/v 佟丽娅/nr 贴心/a 照顾/v 。/w 
