人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月15日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 胡娜/nrf 、/w 齐/a 皇/ng ）/w 从/p [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 去年/t 底/f ，/w 最高人民法院/nto 发文/vi 对/p 第一届/mq 全国/n 法院/nis 优秀/a [国家/n 赔偿/vn]/nz 文书/nnt 评选/v 情况/n 予以/vx 通报/v 》/w ，/w [海南/ns 法院/nis]/nt 有/vyou [两/q 篇/q]/mq 文书/nnt 从/p 全国/n 法院/nis 报送/v 的/ude1 [447/m 篇/q]/mq 参评/v 作品/n 中/f 脱颖而出/vl ，/w 分获/v 二等奖/n 和/cc 三等奖/n 。/w 
第一届/mq 全国/n 法院/nis 优秀/a [国家/n 赔偿/vn]/nz 文书/nnt 评选/vn 经/p 初评/vn 、/w 复评/vn 等/udeng 程序/n ，/w 仅有/nz [45/m 篇/q]/mq 参评/v 作品/n 获奖/vn ，/w 其中/rz 一等奖/n [5/m 篇/q]/mq 、/w 二等奖/n [10/m 篇/q]/mq 、/w 三等奖/n [30/m 篇/q]/mq 。/w [海南/ns 高院/n]/nt 赔偿/v 委员会/nis 陈宏琼/nr 法官/nnt 的/ude1 （/w 2013/m ）/w 琼/b 法/n 委/ng 赔/v 字/n [第/m 1/m 号/q]/mq [国家/n 赔偿/vn]/nz 决定书/n ，/w 荣获/v 二等奖/n 。/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt 赔/v 委会/v 陈文红/nr 法官/nnt 的/ude1 （/w 2012/m ）/w [海/n 中/f 法/n 委/ng]/nt 赔/v 字/n [第/m 1/m 号/q]/mq [国家/n 赔偿/vn]/nz 决定书/n ，/w 则/d 获得/v 三等奖/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 优秀/a [国家/n 赔偿/vn]/nz 文书/nnt 应当/v 做到/v [程序/n 合法/a]/nz ，/w 逻辑/n 严谨/a ，/w 认定/v [事实/n 清楚/a]/nz ，/w [适用/vi 法律/n]/nz 正确/a ，/w 说理/vi 充分/ad 透彻/a ，/w 文字/n 流畅/a 精练/a ，/w 法律/n 效果/n 与/cc 社会/n 效果/n 较好/d 。/w 本次/r 评选/vn 的/ude1 获奖/vn 文书/nnt 较好/d 地/ude2 体现/v 了/ule 上述/b 特点/n ，/w 也/d 体现/v 了/ule 人民法院/nis [国家/n 赔偿/vn]/nz 工作/vn 在/p [公正/a 司法/n]/nz 保护/v 人权/n 中/f 的/ude1 [职能/n 作用/n]/nz 。/w 
[海南/ns 高院/n]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w [海南/ns 法院/nis]/nt 法官/nnt 将/d 学习/v 借鉴/vn 获奖/vn 文书/nnt 的/ude1 优点/n ，/w 学习/v 优秀/a 文书/nnt 制作者/nnd 爱岗敬业/vl 、/w 精益求精/vl 的/ude1 精神/n ，/w 切实/ad 改进/v 司法/n 作风/n ，/w 加强/v 业务/n 学习/v ，/w 不断/d 提高/v 文书/nnt 质量/n ；/w 并/cc 采取/v 切实/ad 有效/a 的/ude1 措施/n ，/w 提高/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 工作/vn 正规化/vn 、/w 规范化/vn 和/cc 专业化/vn 水平/n ，/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每一个/mq 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz 。/w 
