据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 15日/t 抵达/v 印度/nsf 首都/n 新德里/nsf ，/w 开始/v 对/p 印度/nsf 进行/vn 为期/vi [四/m 天/qt]/mq 的/ude1 国事访问/n 。/w 
朴槿惠/nr 当晚/t 与/cc 旅/vg 印/b 韩国/nsf 同胞/n 举行/v 恳谈会/n ，/w 16日/t 将/d 出席/v 在/p [印度/nsf 总统府/n]/nz 举行/v 的/ude1 [欢迎/v 仪式/n]/nz ，/w 随后/d 同/p 印度/nsf 总理/nnt 辛格/nrf 举行/v 首脑/nnt 会谈/vi ，/w 就/d 两国/mq 政治/n 、/w 经济/n 、/w 科技/n 、/w 信息/n [通信/vn 技术/n]/nz 等/udeng 诸多/m 领域/n 的/ude1 合作/vn 方案/n 以及/cc 地区/n 和/cc 国际/n 问题/n 深入/ad [交换/v 意见/n]/nz 。/w 同一/b 天/qt 下午/t ，/w 朴槿惠/nr 将/d 分别/d 会见/v 印度/nsf 副总统/nnt 哈米德·安萨里/nrf 和/cc 众议院/n 在野党/n 党首/n ，/w 探讨/v 加强/vn 两国/mq 合作/vn 之/uzhi 策/ng 。/w 
17日/t ，/w 朴槿惠/nr 将/d 出席/v 信息技术/gi 市场/n 博览会/n 和/cc 信息/n [通信/vn 技术/n]/nz 商务/n 恳谈会/n ，/w 并/cc 出席/v [大韩/ns 商会/nis]/nt 和/cc [印度/nsf 商会/nis]/nt 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 韩国/nsf -/w 印度/nsf 经济/n 合作/v 论坛/n 午宴/n ”/w 。/w 朴槿惠/nr 希望/v 访/v 印/b 期间/f 能够/v 改善/vn 韩国/nsf 和/cc 印度/nsf 《/w 全面/ad 经济/n 伙伴/n 协定/n 》/w ，/w 推动/v 两国/mq 经济/n 合作/vn 取得/v 进展/vn ，/w 帮助/v 韩国/nsf 企业/n 开拓/v 印度/nsf 市场/n 。/w 
