图/n 中/f 可见/c 华宇/nr 大厦/n 二/m 、/w [三/m 层/qv]/mq 墙体/n 脱落/v 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 冯星/nr 、/w 符武平/nr ）/w 市民/n 王先生/nr 向/p 本/rz 网/n 爆料/v 称/vn ，/w 3年前/t 因/p 墙体/n 脱落/v 砸死/nz 市民/n 的/ude1 华宇/nr 大厦/n 的/ude1 墙体/n 如今/t 还/d 在/p 继续/v 脱落/vn ，/w 严重/a 危及/v [过往/vn 行人/n]/nz ，/w 希望/v [有关/vn 单位/n]/nz 能/v 及时/ad 予以/vx 处置/vn 。/w 
1月15日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 华宇/nr 大厦/n ，/w 看到/v 该/rz 楼/n 至少/d 存有/v 10多处/m 墙体/n 脱落/v 痕迹/n ，/w 而/cc “/w 危墙/nz ”/w 下方/f 路段/n ，/w 市民/n 活动/vn 频繁/a 。/w 附近/f 居民/n 汪/q 先生/n 说/v ，/w 上面/f 脱落/v 的/ude1 墙体/n 多/a 是/vshi 前/f 两个月/mq 脱落/v 的/ude1 ，/w 估计/v 是/vshi 在/p 夜间/n 落地/vi 。/w 如今/t ，/w 该/rz 大厦/n 墙体/n 又/d 有/vyou 大/a 块/q 区域/n 即将/d 脱落/v 。/w “/w 要是/c 砸/v 到/v 行人/n ，/w 后果/n 不堪设想/vl ，/w 希望/v [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 出面/vi 修缮/v 墙体/n 。/w ”/w 江/n 先生/n 说/v 。/w 
华宇/nr 大厦/n 墙体/n 不断/d 脱落/v ，/w 物业/n 会/v 怎么/ryv 处理/vn 呢/y ？/w 在/p 华宇/nr 大厦/n 的/ude1 电梯/n 口/n ，/w 记者/nnt 看到/v [海南/ns 美/b 惠/vg 物业/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 于/p 2013年12月25日/t 张贴/v 的/ude1 通知/n ，/w 通知/n 上/f 称/v 由于/p 华宇/nr 大厦/n 的/ude1 [公共/b 设施/n]/nz 已/d 进入/v 维修/vn 更新/v 期/qv ，/w 住宅/n 墙体/n 脱落/v 、/w 渗漏/vn ，/w 电梯/n 故障/n 不断/d ，/w 大厦/n 供水/vn 、/w 供电/vn 以及/cc 消防/b 等/udeng 设备/n 亟需/v 改造/vn 已/d 成为/v 普遍/ad 问题/n 。/w 根据/p 《/w 海南省/ns 住/vi 建/v 厅/n 关于/p 公布/v 交存/nz 首期/n 住宅/n [专项/b 维修/vn 资金/n]/nz 标准/n 的/ude1 通知/n 》/w 等/udeng 通知/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 请/v 业主/n 尽快/d 按/p 通知/n 到/v 指定/vn 银行/nis 交存/nz 住宅/n [专项/b 维修/vn 资金/n]/nz ，/w 待/vi 业主/n 缴存/v 后/f ，/w 物业公司/nis 将/d 向/p [海口市/ns 住建局/nis]/nt 申请/v 费用/n 用于/v 大厦/n 的/ude1 外墙/n 修补/v 等/udeng 大修/vn 、/w 改造/vn 、/w 更新/v 支出/n 。/w 
针对/p 华宇/nr 大厦/n 不断/d 脱落/v 墙体/n [一/d 事/n]/mq ，/w [海南/ns 美/b 惠/vg 物业/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 卢传新/nr 在/p 接受/v 记者/nnt [电话/n 采访/v]/nz 时/ng 表示/v ，/w 他们/rr 已经/d 了解/v 大厦/n 墙体/n 脱落/v 的/ude1 情况/n 但是/c 苦于/v 没有/v 维修/vn 金/b ，/w “/w 每年/r 都/d 花钱/vi 请/v [专业/n 人员/n]/nnt 检查/vn 两次/mq ，/w 发现/v 脱落/vn 痕迹/n 就/d 敲打/v 下来/vf ，/w 去年/t [11/m 月底/t]/mq 才/d 检查/vn 过/uguo 。/w 我们/rr 也/d 知道/v 这样/rzv 治标/vi 不/d 治本/vi ，/w 墙/n 还是/c 会/v 继续/v 脱落/vn 的/ude1 。/w 但是/c 让/v 户主/n 交/v 公共/b 维修/vn 金/b 也/d 叫/vi 不/d 动/v ，/w 我们/rr 一个/mq 小企业/n 也/d 没有/v 办法/n 。/w ”/w 
卢传新/nr 说/v ：/w “/w 要是/c 再/d 出现/v 什么/ry 情况/n 我们/rr 也/d 不/d 知道/v 怎么/ryv 处理/vn ，/w 户/q 主要/b 是/vshi 还是/c 不/d 交/v 维修/vn 金/b 我们/rr 就/d 退出/v 来/vf 。/w ”/w 
那么/c ，/w 该/rz 大厦/n 的/ude1 居民/n 会/v 怎么/ryv 看待/v 物业/n 要求/n 交纳/v 维修/vn 金/b [一/d 事/n]/mq 呢/y ？/w 记者/nnt 走访/v 该/rz 大厦/n [5/m 户/q]/mq 居民/n ，/w 发现/v 居民/n 普遍/ad 反对/v 物业/n 要求/n 居民/n 交纳/v 维修/vn 金/b 的/ude1 做法/n 。/w “/w 不合理/nz ，/w 为什么/ryv 是/vshi 我们/rr 交/v ，/w 我们/rr 已经/d 交/v 了/ule [物业/n 管理费/n]/nz ，/w 物业/n 应该/v 对/p 墙体/n 脱落/v 负责/vn 。/w ”/w 大厦/n [9/m 楼/n]/mq 居民/n 黄/a 女士/n 说/v 。/w 
居民/n 周先生/nz 则/d 指出/v 维修/vn 金/b 应该/v 已经/d 放在/v 房价/n 里面/f ，/w “/w 我/rr 为什么/ryv 要/v 交/v 这个/rz 钱/n ，/w 这个/rz 房/n 不到/v 20年/t 就/d 坏/a 了/ule ，/w 物业/n 做/v 不/d 了/ule 维修/vn 的话/udh 就/d 走/v 吧/y ，/w 就/d 应该/v 让/v 政府/nis 来/vf 处理/vn 好/a 这/rzv 件/q 事情/n ，/w 本身/rz 就是/v 政府/nis 对/p 建筑物/n 的/ude1 监管/vn 不到/v 位/q ，/w 老百姓/n 可/v 负担/n 不/d 起/vf 这个/rz 钱/n 。/w ”/w 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 将/d 继续/v 关注/vn 此事/r 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
省委/nis 书记/nnt 化解/v 信访/n 积案/n [红旗/n 糖厂/nis]/nt 职工/nnt 住/vi 新房/n 
