近日/t ，/w 在/p 国际/n 财经界/nz 年度/n 盛事/n “/w 亚洲/ns [金融/n 论坛/n]/nz ”/w 上/f ，/w “/w 中国/ns 机遇/n ”/w 话题/n 备受/v 关注/vn ，/w 成为/v 支撑/vn “/w 亚洲/ns ：/w 带动/v 全球/n 增长/v ”/w 主题/n 的/ude1 柱子/n 。/w 中国/ns 的/ude1 分量/n 与/cc 体/ng 量/n 、/w 改革/vn 与/cc 活力/n ，/w 无不/d 让/v 亚洲/ns 和/cc 世界/n 看到/v 机遇/n 。/w 当前/t ，/w 叫/vi 响/v “/w 中国/ns 机遇/n 论/v ”/w 正当/a 其/rz 时/ng 。/w 
2014年一/t 开/v 年/qt ，/w “/w 中国/ns 机遇/n ”/w 便/d 有/vyou 了/ule 新的/a 数字化/vn 体现/v 。/w 从/p 国内/s 看/v ，/w 1月13日/t [国家/n 工商/n 总局/nis]/nto 发布/v 的/ude1 《/w 2013年/t 全国/n [市场/n 主体/n]/nz 发展/v 报告/n 》/w 显示/v ，/w 中国/ns [市场/n 主体/n]/nz 数量/n 突破/v [6000/m 万/d 户/q]/mq 。/w 这个/rz 庞大/a 数字/n 背后/f 是/vshi [中国/ns 经济/n]/nz 的/ude1 巨大/a 活力/n 。/w 同时/c ，/w 2014年/t 还是/c 中国/ns 全面/ad 深化改革/v 元年/t ，/w 中国/ns [产业/n 结构/n]/nz 也/d 将/d 进一步/d 优化/v ，/w [区域/n 发展/vn]/nz 更趋/nz 协调/v 。/w 
从/p 国际/n 看/v ，/w 根据/p [海关/nis 总署/nis]/nto 公布/v 的/ude1 数据/n ，/w 2013年/t 中国/ns [进出口/vn 贸易/vn]/nz 总额/n 达到/v [4/m ./w 16/m 万亿/q 美元/q]/mq 。/w 美国/nsf 同年/d 的/ude1 总量/n 尚未/d 公布/v ，/w 但/c 1月/t 至/p 11月/t 的/ude1 [进出口/vn 总额/n]/nz 为/p [3/m ./w 57/m 万亿/q 美元/q]/mq 。/w 从此/d 判断/v ，/w 中国/ns 取代/v 美国/nsf 成为/v 全球/n 最大/gm 贸易/v 国/n 基本/a 没有/v 悬念/n 。/w 
多年来/d ，/w 国际/n 涉/vg 华/b 论调/n 此起彼伏/vl 、/w 五花八门/bl 。/w 在/p 西方/ns 控制/vn 的/ude1 舆论/n 环境/n 中/f 生长/v 出/vf 的/ude1 论调/n ，/w 绝大部分/m 带有/v “/w 负面/b ”/w 色彩/n ，/w 如/v “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w 、/w “/w [中国/ns 责任/n 论/v]/nz ”/w 、/w “/w [中国/ns 傲慢/a 论/v]/nz ”/w 、/w “/w 中国/ns 强硬/a 论/v ”/w 、/w “/w [中国/ns 崩溃/vi 论/v]/nz ”/w 、/w “/w 中国/ns 衰落/vi 论/v ”/w 、/w “/w 中国/ns [新/a 殖民主义/n]/nz ”/w 等等/udeng 。/w 
面对/v 负面/b 言论/n ，/w 中国/ns 需要/v 发出/v 自己/rr 的/ude1 声音/n 。/w “/w 中国/ns 机遇/n 论/v ”/w 就是/v 中国/ns 主动/ad 设置/v 的/ude1 重要/a 议题/n 。/w [20/m 世纪/n]/mq 90年代/t 末/f ，/w 中国/ns 领导人/nnt 在/p 国外/s 进行/vn 演讲/vn 时/ng 首次/m 提出/v ，/w “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w 应当/v 改为/v “/w 中国/ns 机遇/n 论/v ”/w 。/w 该/rz 演讲/vn 受到/v [世界/n 各国/rzs]/nz 人民/n 欢迎/v 。/w 近年/t ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 国家/n ，/w 正在/d 用语/n 言和/vi 行动/vn 逐渐/d 认同/vn 这/rzv 一/m 观点/n 。/w 2013年/t ，/w “/w [中国/ns 经济/n]/nz 光明/ntc 论/v ”/w 、/w “/w 中国/ns 梦/n 与/cc 世界/n 共赢/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 在/p 全球/n 普及/v 推广/vn 。/w 
“/w 中国/ns 机遇/n 论/v ”/w 的/ude1 核心/n 是/vshi ，/w 中国/ns 发展/vn 是/vshi 世界/n 的/ude1 机遇/n 而/cc 非/b 威胁/vn 或/c 挑战/vn 。/w 习近平/nr 主席/nnt 强调/v ，/w 实现/v 中国/ns 梦/n 将/d 造福/v [各国/rzs 人民/n]/nz 。/w 当前/t ，/w “/w 中国/ns 机遇/n 论/v ”/w 主要/b 包括/v 如下/vn 内容/n 。/w 
其/rz 一/m ，/w 在/p 当前/t 世界/n 仍/d 未/d 完全/ad [走出/v 危机/n]/nz 阴影/n 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 中国/ns 成为/v 拉动/vn 全球/n [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w 2013年/t ，/w [世界/n 经济/n]/nz 总体/n 增长/v 缓慢/a ，/w 不少/m [新兴/b 经济体/n]/nz 出现/v 资金/n 外流/vi 、/w [货币/n 汇率/n]/nz 动荡/an 加剧/v 的/ude1 情况/n ，/w 但/c [中国/ns 经济/n]/nz 依然/d 保持/v 了/ule 稳中有升/vl 、/w 稳/a 中/f 向/p 好/a 的/ude1 发展/vn 态势/n 。/w 
其/rz 二/m ，/w 中国/ns “/w 引进/v 来/vf ”/w 和/cc “/w 走/v 出去/vf ”/w 都/d 造福/v 世界/n 。/w 各国/rzs 已经/d 广泛/a 关注/v 中国/ns 巨大/a 的/ude1 市场/n 。/w 同时/c ，/w 中国/ns “/w 走/v 出去/vf ”/w 的/ude1 企业/n 和/cc [海外/s 投资/vn]/nz 不断/d 增加/v 。/w 中国/ns 还/d 对/p “/w 走/v 出去/vf ”/w 加以/vx 积极/ad 引导/v ，/w 鼓励/v 有条件/nz 、/w 守/v 信誉/n 的/ude1 各类/r [企业/n 对外/vn 投资/vn]/nz ，/w 重视/v 开展/vn 有利于/v 改善/vn 不/d 发达国家/n 民生/n 和/cc 增强/v [自主/vd 发展/vn]/nz 能力/n 的/ude1 合作/vn ，/w 注意/v 承担/v [社会/n 责任/n]/nz 和/cc 义务/n ，/w 造福/v 当地/s 人民/n 。/w 
其/rz 三/m ，/w 中国/ns 真诚/a 为/p 发展中国家/n 提供/v 帮助/vn 。/w 非洲/nsf 是/vshi 中国/ns 援助/vn 的/ude1 重要/a 对象/n 。/w 中国/ns 把/pba 对/p 非/b 援助/vn 合作/vn 全部/m 用于/v [非洲/nsf 国家/n]/nz 最/d 需要/v 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 民生/n 领域/n ，/w 为/p 非洲/nsf 建设/vn 大量/m 基础设施/gi ，/w 包括/v 学校/nis 、/w 医院/nis 、/w 体育场/n 以及/cc [城市/n 供水/vn]/nz 等/udeng 民生/n 项目/n 。/w 另外/c ，/w 中国/ns 重视/v “/w [授/vg 人/n 以/p 渔/ng]/nz ”/w ，/w 提高/v 了/ule [非洲/nsf 国家/n]/nz 的/ude1 自我/rr 发展/v 能力/n 。/w 
“/w 机遇/n 论/v ”/w 不是/c 口号/n ，/w 而是/c 实实在在/z 的/ude1 工作/vn 和/cc 成果/n 。/w [事实/n 证明/v]/nz ，/w 尽管/c “/w 威胁论/n ”/w 等/udeng 无法/v 消除/v ，/w 但/c “/w 中国/ns 机遇/n 论/v ”/w 的/ude1 影响力/n 也/d 在/p 上升/vi ，/w 受到/v [越来越/d 多/a]/nz 国家/n 的/ude1 关注/vn 和/cc 重视/v 。/w 中国/ns 在/p 打造/v 利益/n 和/cc 命运/n 共同体/nis 。/w 与/cc 中国/ns 实现/v [合作/vn 共赢/n]/nz 的/ude1 国家/n 必然/d 能/v 搭载/vn 中国/ns 发展/vn 的/ude1 快车/n ，/w 而/cc 执意/d 与/cc 中国/ns 背道而驰/vl 的/ude1 国家/n ，/w 则/d 终将/d 错失/v 历史/n 的/ude1 机遇/n 。/w 
