[中国/ns 篮协/nis]/nt 在/p 1月14日/t 对外/vn 公布/v 了/ule CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 的/ude1 名单/n ，/w 其中/rz 包括/v [三/m 名/q]/mq 国内/s 球员/nnt 以及/cc 两名/mq 外援/n ，/w 而/cc 山西队/nt 更是/d “/w 输送/v ”/w 了/ule 田桂森/nr 和/cc 邢志强/nr 两名/mq 选手/n 。/w 
翟逸/nr 作为/p 去年/t 的/ude1 冠军/nnt 此次/rz 再度/d 出战/v 。/w 身高/n [2/m 米/q]/mq 的/ude1 他/rr 本/rz 赛季/n 共/d 出场/vi [21/m 次/qv]/mq ，/w 场/qv 均/d 得到/v 4.4分/t 和/cc [2/m ./w 0/m 个/q]/mq 篮板/n ，/w 由于/p [身体/n 素质/n]/nz 出色/a ，/w 比赛/vn 中/f 常常/d 能够/v 看到/v 他/rr 做出/v 漂亮/a 的/ude1 灌篮/nz 表演/vn 。/w 
田桂森/nr 作为/p 上届/b [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 的/ude1 亚军/n ，/w 今年/t 他/rr 重整旗鼓/vl 再度/d 出战/v 。/w 他/rr 身高/n [1/m 米/q]/mq 91/m ，/w 本/rz 赛季/n 能够/v 砍下/vf 3.2分1.2/t 篮板/n 和/cc [1/m ./w 7/m 次/qv]/mq 助攻/v 。/w 同样/d 入选/v 的/ude1 还有/v 他/rr 的/ude1 队友/n 邢志强/nr ，/w 作为/p 球队/nis 的/ude1 内线/n ，/w 这位/r [2/m 米/q]/mq 03/m 的/ude1 中锋/nnt 场/qv 均/d 能/v 拿到/v 6.5分/t 和/cc [3/m ./w 5/m 个/q]/mq 篮板/n ，/w 但/c 鉴于/p 一贯/d 的/ude1 认知/vn ，/w 大个子/n 球员/nnt 想/v 要/v 在/p [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 中/f 夺魁/vi ，/w 还是/c 需要/v 令人/v 意外/a 的/ude1 技巧/n 展示/v 。/w 
迈克尔-菲巴/nrf 在/p 今年/t 效力/n 四川队/nt 的/ude1 [21/m 场/qv]/mq 比赛/vn 中/f 能够/v 拿下/v 29.4分4.8/t 篮板/n 以及/cc [2/m ./w 6/m 次/qv]/mq 助攻/v 。/w [1/m 米/q]/mq 96/m 的/ude1 他/rr 在/p 场上/s 展现/v 出/vf 了/ule 不错/a 的/ude1 灵巧/a 性/ng 和/cc 柔韧性/n ，/w 或许/d 这/rzv 将/d 成为/v 他/rr 夺得/v 冠军/nnt 的/ude1 关键/n 。/w 
来自/v [浙江/ns 广厦/n]/ntc 的/ude1 克里斯-约翰逊/nrf 在/p 加盟/v 球队/nis 后/f 的/ude1 [15/m 场/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 场/qv 均/d 能够/v 贡献/n 21.4分12.1/t 个/q 篮板/n 以及/cc [1/m ./w 4/m 次/qv]/mq 助攻/v 。/w 在/p 之前/f 短暂/a 效力/n NBA/x 的/ude1 时间/n 中/f ，/w 他/rr 就/d 展示/v 出/vf 了/ule 自己/rr 过/uguo 人/n 的/ude1 弹跳/vn 和/cc 臂展/nz ，/w 从/p 身形/n 上/f 也/d 酷似/v 曾经/d 在/p NBA/x [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 做到/v “/w 一/m 扣/v 双响/n ”/w 的/ude1 麦基/nrf 。/w 
今年/t 的/ude1 CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 将/d 会/v 在/p [北京/ns 万事达/nz 中心/nis]/nt 进行/vn ，/w 而/cc 1月18日/t [扣篮/vi 大赛/vn]/nz 就/d 将/d 展开/v 。/w (/w 心雨/nz ）/w 
