人民网/nz 海南/ns 视窗/n 三亚/ns 1月15日/t 电/n （/w 余恒平/nr 、/w 通讯员/nnt 陈芷妃/nr 、/w 王妹琴/nr ）/w 从/p [三亚市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 获悉/v ，/w 该院/r 日前/t 通过/p 国家/n [药物/n 临床/vn 试验/vn]/nz 机构/n 的/ude1 资格/n 认定/v ，/w 被/pbei 认定/v 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 专业/n 分别/d 是/vshi [心血管/n 内科/nit]/nit 、/w 呼吸内科/nit 、/w 神经外科/nit 及/cc 肿瘤科/nit 。/w 
[三亚市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 获得/v [药物/n 临床/vn 试验/vn]/nz 机构/n 资格/n 的/ude1 认证/vn ，/w 是/vshi 医疗/n 水平/n 和/cc 科研/n 能力/n 的/ude1 综合/vn 体现/v ，/w [三亚市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 将/d 始终/d 坚持/v 以/p 严谨/a 的/ude1 [科学/n 态度/n]/nz ，/w 高度/d 负责/v 的/ude1 [科学/n 精神/n]/nz 对待/v 药品/n 临床试验/gb ，/w 将/d 进一步/d 完善/v [管理/vn 制度/n]/nz 和/cc 管理/vn 规范/v ，/w 不断/d 加强/v [人才/n 培养/v]/nz ，/w 诚信/a 守/v 德/b ，/w [严格/ad 执行/v]/nz [药物/n 临床/vn 试验/vn 质量/n 管理/vn 规范/v]/nz （/w GCP/x ）/w ，/w 不断/d 为/p 研制/v 适应/vn 临床/vn 使用/v 的/ude1 新药/n 和/cc 为/p 患者/n 提供/v 更加/d 有效/a 的/ude1 新药/n 做出/v 应有/vn 的/ude1 贡献/n 。/w 
