吴伟洪/nr 摄/vg 
据悉/v ，/w 随着/p 春节/t 黄金周/nr 脚步/n 的/ude1 临近/vn ，/w 春节/t 出境游/nz 继/vg 长线/n 陆续/d 进入/v “/w 倒计时/l ”/w ，/w 部分/n 热门/a 线路/n 已/d 接近/v 满员/vi ，/w 即将/d 收官/v 。/w 接棒/nz 的/ude1 中/f 短/a 线/n 游/v 已经/d 迎来/v 报名/vn 高峰/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w [1/m 月份/n]/mq 港澳游/nz 价格/n 较/d 12月/t 有所/v 回落/vn ，/w 国内游/nz 部分/n 线路/n 同比/n 略/d 降/v 。/w 旅行社/nis 方面/n 提醒/v ，/w 有意/d 出游/v 的/ude1 市民/n 不妨/d 提早/d 到/v 旅行社/nis 咨询/vn 。/w 
春节/t 出境游/nz 长线/n 即将/d “/w 收官/v ”/w 
记者/nnt 日前/t 走访/v 广州/ns 多家/mq 旅行社/nis 发现/v ，/w 春节/t 出境游/nz 中/f 短/a 线/n 正在/d 接近/v 报名/vn 尾声/n ，/w 不少/m 团队/n 已经/d 满员/vi 。/w 例如/v [春节/t 期间/f]/nz （/w 1月30日/t 至/p 2月6日/t ）/w 出发/vi 的/ude1 迪拜/ns 、/w 日本/ns 、/w 新马/nz 、/w 柬埔寨/nsf 、/w [泰国/nsf 苏梅岛/nr]/nz 、/w 印尼/ns 巴厘岛/nsf 、/w 斯里兰卡/nsf 等/udeng 均/d 已/d 提前/vd “/w 收官/v ”/w ，/w 而/cc 其余/rz 线路/n 也/d 已/d 报/n 满/a [八/m 成/v]/mq ，/w 其中/rz ，/w 1月30日/t 至/p 2月2日/t （/w 年三十/nz 至/p 年/qt 初三/n ）/w 出发/vi 的/ude1 团队/n 最为/d 紧俏/a ，/w 仅/d 剩/v 少量/m 名额/n 可/v 报/n 。/w 例如/v ，/w 1月31日/t 出发/vi ，/w 价格/n 为/p [13699/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 春节/t 沙巴/ns 文莱/ns [5/m 天/qt]/mq 海岛/ns 假期/t ”/w ；/w 2月1日/t 出发/vi ，/w 价格/n [28999/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 马尔代夫/nsf 悦/ag 椿/ng 庄依瑚/nr 鲁/b 、/w 新加坡/nsf 亲子/nz 度假/vn [7/m 天/qt]/mq ”/w ；/w 2月2日/t 出发/vi ，/w 价格/n 为/p [7999/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 泰安/ns 心/n -/w 泰国/nsf 桂/b 河/n 五星/n [6/m 天/qt]/mq ”/w 等/udeng ，/w 均/d 仅/d 剩/v [5/m -/w 10/m 个/q]/mq 名额/n 可/v 报/n 。/w 
此外/c ，/w 近来/d 因/p 多部/mq 韩/b 剧/n 走红/vi 而/cc 备受/v 关注/vn 的/ude1 春节/t 韩国游/nr 十分/d 受/v 关注/vn 。/w 记者/nnt 从/p 广之旅/nz 方面/n 了解到/v ，/w 目前/t 该社/r 首批/n 推出/v 的/ude1 春节/t 韩国游/nr 线路/n 已/d 率先/d 报/n 满九成/nr ，/w 部分/n 热门/a 线路/n 已/d “/w 一位/mq 难求/nz ”/w 。/w 为/p 满足/v 市场/n 的/ude1 需求/n ，/w 该社/r 特别/d 增加/v 采购/vn 数/n 架/qv 飞往/v 韩国/nsf 的/ude1 [春节/t 包机/n]/nz ，/w 务求/v 推出/v 更多/ad 名额/n 供/vi 市民/n 选择/v 。/w [广之旅/nz 市场/n 推广/vn 中心/nis]/nt 总经理/nnt 温/ng 前/f 表示/v ，/w 随着/p “/w 韩流/nr ”/w 的/ude1 不断/d 袭击/vn ，/w 加上/v 近期/t 多部/mq 韩/b 剧/n 的/ude1 走红/vn ，/w 令/v 春节/t 韩国游/nr “/w 旺/a 上/f 加/v 旺/a ”/w ，/w 不少/m 热门/a 线路/n 一/m 上/f 架/qv 便/d 卖断/nz 市/n 。/w 加上/v 春节/t 出游/v 旺季/n 飞往/v [韩国/nsf 仁川/ns]/ns 的/ude1 航班/n 资源/n 有限/a 。/w 温/ng 前/f 介绍/v ，/w 利用/v 春节/t 韩国/nsf 包机/n 的/ude1 优势/n ，/w 该社/r 也/d 特别/d 将/d 新的/a [旅游/vn 资源/n]/nz 融入/v 行程/n ，/w 打造/v 比/p 以往/t 更/d 具/vg 特色/n ，/w 行程/n 更/d 新颖/a 的/ude1 产品/n 。/w 例如/v ，/w 2月1日/t 出发/vi ，/w 价格/n 为/p [8989/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w [韩国/nsf 首尔/ns]/ns 全州/ns 青南台/nz [乐天/a 世界/n]/nz 滑雪/vn [5/m 天/qt]/mq 团/n ”/w ，/w 安排/v 乘坐/v 广州/ns 直飞/v 韩国/nsf 清州/nz 包机/n ，/w 出游/v 更/d 舒适/a 。/w 而/cc 行程/n 方面/n 除/p 保留/v 景福宫/ns 、/w [3/m D/x]/mq 立体/b 绘画/n 博物馆/nis 、/w 首尔/ns 城市/n 观光/vn 、/w 观看/v 乱打/nz NANTA/x 表演/vn 等/udeng 经典/n 安排/v 外/f ，/w 团队/n 还/d 将/d 前往/v 汇集/v 800多间/m 传统/n 韩屋/nr 的/ude1 [全州/ns 韩屋村/ns]/nz ，/w 充分/ad 感受/v 韩国人/nz 的/ude1 生活/vn 和/cc 文化/n ；/w 目前/t [春节/t 期间/f]/nz 出发/vi 的/ude1 韩国游/nr 部分/n 线路/n 尚/d 有/vyou 名额/n 可/v 报/n ，/w 预计/v 将/d 与/cc 1月21日/t 全面/ad 截止/vi 报名/vi ，/w 有意/d 出游/v 的/ude1 市民/n 不妨/d 尽早/d 到/v 旅行社/nis 咨询/vn 报名/vi 。/w 

