人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 吴声婧/nr ）/w 1月14日/t 晚上/t ，/w 海口市/ns 秀英/nz 区长/nnt 彤/ng 路/n 发生/v 一起/s 交通事故/nz ，/w 一辆/mq 小客车/nz 与/cc 三轮/n 摩托车/n 相撞/vi ，/w 造成/v [三轮/n 摩托/n]/nz 车上/s [三/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi ，/w 两车/nz 严重/a 受损/vi 。/w 
1月14日/t 晚/tg 20时40分/t 许/v ，/w 司机/nnt 牟某/nr （/w 男/b ，/w [24/m 岁/qt]/mq ，/w 四川/ns 德阳/ns 人/n ）/w 驾驶/v 川/b A2EJ22/x 号/q 小客车/nz 沿/p 秀英/nz 区长/nnt 彤/ng 路/n 与/cc 吴/tg X/x 芳/ag （/w 男/b ，/w [61/m 岁/qt]/mq ，/w 海口市/ns 人/n ）/w 驾驶/v 的/ude1 琼/b A09A28/x 号/q 三轮/n 摩托车/n 发生/v 碰撞/vn ，/w 造成/v 吴/tg X/x 芳/ag 及/cc 摩托车/n 上/f 两名/mq 乘车/vi 人/n 何某/nz 、/w 梁/n 某/rz 当场/d 死亡/vi 。/w 
“/w 1.14/m ”/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 省/n 、/w 市/n 有关/v 领导/n 赶到/v 现场/s ,/w 组织/n 指挥/v 处理/vn [善后/n 工作/vn]/nz 。/w 在/p [现场/s 处置/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 省/n 、/w 市/n 领导/n 高度/d 重视/v ，/w 做出/v 了/ule 重要/a 指示/n ：/w 要求/n 民警/nnt 依法/d 处置/vn ，/w 做好/v 善后/n 和/cc 受害者/n 家属/n 的/ude1 [情绪/n 稳定/an]/nz 工作/vn ，/w 进行/vn 实事求是/vl 的/ude1 调查/vn 和/cc 认定/v 等/udeng 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w [海口市/ns 公安局/nis]/nto [交通/n 警察/nnt 支队/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 立即/d 指派/v 事故/n 大队/nis 及/cc 秀英/nz 大队/nis 民警/nnt 赶到/v [现场/s 处置/vn]/nz 。/w 约/d 22时/t ，/w 现场/s 勘察/vn 完毕/vi ，/w 恢复/v 事故/n 路段/n 交通/n 。/w 目前/t [事故/n 调查/vn]/nz 处理/vn 工作/vn 正在/d 加紧/vd 进行/vn 当中/f 。/w （/w 通讯员/nnt 陈世清/nr 、/w 李盛兰/nr ）/w 
