1月15日/t 上午/t ，/w [国务院/nt 台湾/ns 事务/n 办公室/nis]/nt 举行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 国台办/j 新闻局/nis 局长/nnt 马晓光/nr 作为/p [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 首次/m 公开/ad 亮相/vi 。/w 中新社/nt 发/v 张勤/nr 摄/vg 
会上/n ，/w [台湾/ns 东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 记者/nnt 提问/vn ，/w “/w 我们/rr 之前/f 和/cc 杨毅/nr 局长/nnt 合作/vn 了/ule 六七年/t ，/w 他/rr 的/ude1 反应/vn 机智/a 和/cc 他/rr 的/ude1 态度/n 都/d 是/vshi 让/v 我们/rr 大家/rr 称/v 著/nz 的/ude1 。/w 我/rr 刚刚/d 观察/v 您/rr ，/w 您/rr 基本上/d 第一次/mq 上台/vi ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 非常/d 平稳/a ，/w 看起来/v 完全/ad 不/d 像/v 是/vshi 第一次/mq 参加/v 发布会/n 。/w 我/rr 很/d 好奇/a ，/w 您/rr 在/p 踏上/v 这个/rz 发布/v 台/q 之前/f 有/vyou 没有/v 什么样/ryv 的/ude1 训练/vn ？/w ”/w 
该/rz 记者/nnt 还/d 问及/v 马晓光/nr 对/p 前/f 国台办/j 新闻/n 局长/nnt 杨毅/nr 这几年/mq 的/ude1 发言/vn 有/vyou 何/ry 评价/vn ，/w 对/p 自己/rr 未来/t 工作/vn 的/ude1 期/qv 许/v ，/w 以及/cc 是否/v 担心/vn 被/pbei 台湾/ns 艺人/nnt 模仿/v 等/udeng 。/w 
马晓光/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 想/v 说/v 两点：第一/m ，/w 我/rr 的/ude1 身后/f 是/vshi 国台办/j 新闻局/nis 的/ude1 同事/n ，/w 甚至/d 是/vshi 我们/rr 国台办/j 的/ude1 广大/b 同事/n ，/w 正/d 因为/c 我/rr 身后/f 有/vyou 强大/a 的/ude1 工作/vn 团队/n ，/w 这/rzv 是/vshi 保障/v [新闻/n 发布会/n]/nz 能够/v 顺利/ad 运作/vn 的/ude1 基础/n 和/cc 前提/n 。/w ”/w 
“/w 第二/m ，/w 我/rr 个人/n 认为/v ，/w 杨毅/nr 局长/nnt 在/p 对/p 台/q 新闻/n 交流/v 战线/n 上/f 工作/vn 了/ule [十几/m 年/qt]/mq ，/w 我/rr 要/v 努力/ad 向/p 他/rr 学习/v 。/w 刚才/t 我/rr 提到/v 了/ule 争取/v 跟/p 大家/rr 建立/v 起/vf 良好/a 的/ude1 [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 使/v [新闻/n 发布会/n]/nz 的/ude1 平台/n 能够/v 继续/v 更/d 有效地/nz 、/w 更好/d 地/ude2 运作/vn 下去/vf 。/w ”/w 
