东方/s 冬季/t 瓜/n 菜/n 大批量/d 上市/vn ，/w 行情/n 超/v 往/p 年/qt 朝天椒/n 价/n 朝天/nz ：/w [1/m 斤/q]/mq [15/m 元/q]/mq 
受/v 天气/n 影响/vn ，/w 今年/t 东方市/ns 冬季/t 瓜/n 菜/n 采摘/v 上市/vn 时间/n 较/d 往/p 年/qt 延迟/v 了/ule 半个/mq 多/a 月/n 。/w 但/c 由于/p 农户/n 精心/ad 管理/vn ，/w 目前/t 各地/rzs 冬季/t 瓜/n 菜/n 已/d 开始/v 大批量/d 上市/vn ，/w [市场/n 价格/n]/nz 看好/v ，/w 不少/m 瓜/n 菜品/n 类/q 售价/n 屡/d 创/v 历史/n 新高/n ，/w 农户/n 直呼/nz “/w 今年/t 瓜/n 菜/n 卖出/v 了/ule ‘/w 金价/n ’/w ”/w 。/w 
11日/t 上午/t ，/w 在/p 三家镇/ns 酸梅/n 田洋/nr 里/f ，/w 当地/s 农户/n 正在/d [田间/s 地/ude2 头/n]/nz 忙着/v 采收/vn 尖椒/n ，/w 瓜/n 菜/n 基地/nis 里/f 到处/d 是/vshi 繁忙/a 景象/n 。/w 
酸梅/n 田洋/nr 是/vshi 东方/s 冬季/t 瓜/n 菜/n 主要/b 种植/v 基地/nis 之一/rz ，/w 面积/n 3000多亩/m ，/w 主要/b 种植/v 尖椒/n 。/w 该/rz 基地/nis 种植/vn 的/ude1 尖椒/n 从/p 去年/t [12/m 月底/t]/mq 开始/v 已/d 陆续/d 收/v 摘/v 上市/vn 。/w 随着/p 瓜/n 菜/n 的/ude1 大批量/d 上市/vn ，/w 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 收购/vn 商/vg 目前/t 已/d 在/p 酸梅村/ns 设/v 了/ule [10/m 个/q]/mq 尖椒/n 收购点/n 。/w 
酸梅村/ns 农户/n 符桂尤/nr 去年/t 种/q 了/ule [3/m 亩/q]/mq 尖椒/n ，/w 经过/p 2个月/t 的/ude1 精心/ad 管理/vn ，/w 如今/t 尖椒/n 基地/nis 里/f 挂果/v 累累/z 。/w 符桂尤/nr 说/v ，/w 目前/t 每斤/nz 售价/n 在/p [2/m ./w 8/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 价格比/nz 去年/t 高/a 一些/mq 。/w 
在/p 各个/rz 收购点/n ，/w 收/v 摘/v 上来/vf 的/ude1 尖椒/n 堆积/v 如/v 小山/n 。/w 从事/vi 瓜/n 菜/n 收购/v 多年/mq 的/ude1 收购/vn 商/vg 莫芝丰/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 从/p 1月3日/t 开始/v ，/w 他/rr 平均/a 每天/r 收购/v 尖椒/n 1万多公斤/m ，/w 主要/b 销往/vf 郑州/ns 、/w 北京/ns 、/w 太原/ns 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t 东方/s 瓜/n 菜/n 日/b 上市/vn 出/vf 岛/n 量/n 约/d [500/m 吨/q]/mq ，/w 其中/rz 朝天椒/n 收购价/n 每斤/nz [15/m 元/q]/mq ，/w 红/a 南瓜/nf 每斤/nz [2/m ./w 7/m 元/q]/mq ，/w 千禧/b 圣女果/nf 每斤/nz [12/m 元/q]/mq 、/w 玉米/nf 每斤/nz [2/m ./w 2/m 元/q]/mq 、/w 毛豆/n 每斤/nz [3/m ./w 6/m 元/q]/mq ，/w 苦瓜/nf 每斤/nz [3/m ./w 8/m 元/q]/mq ，/w 哈密瓜/nf 每斤/nz [4/m 元/q]/mq ，/w 售价/n 均/d 创/v 历史/n 新高/n 。/w 
[农业/n 部门/n]/nz 预计/v ，/w 东方/s 瓜/n 菜/n 采摘/v 上市/vn 高峰期/n 将/d 在/p 春节/t 前后/f ，/w 届时/d 将/d 有/vyou 大量/m 瓜/n 菜/n 源源不断/vl 地/ude2 运往/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 郑州/ns 、/w 杭州/ns 、/w 东北/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
海口/ns 小学生/nnd [7/m 点/qt]/mq [半/m 前/f]/mq 到校/v [70/m %/w 学生/nnt]/mq 睡/v 不够/a [8/m 小时/n]/mq 
