人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 毛雷/nr ）/w 目前/t ，/w 海南/ns 已经/d 成为/v [全国/n 人民/n]/nz 冬季/t “/w 菜篮子/n ”/w 、/w “/w 果/ng 盘子/n ”/w 和/cc 优质/b 农产品/n 供给/v 基地/nis 。/w 今年/t 海南/ns 的/ude1 冬季/t 瓜/n 菜/n 也/d 已经/d 拉开/v 了/ule 上市/vn 的/ude1 序幕/n 。/w 近日/t ，/w [海南省/ns 农业厅/nis]/nt 厅长/nnt 江华安/nr 致信/v 国内/s 大型/b [农产品/n 批发/vn 市场/n]/nz ，/w 表示/v 将/d 严/a 把/pba 冬季/t 瓜/n 菜/n 出/vf 岛/n 质量关/n 。/w 
江华安/nr 在/p 信/n 中/f 说/v ，/w 习/v 总书记/nnt 视察/v 海南/ns 时/ng 强调/v ，/w 要/v 把/pba 热带/n [特色/n 农业/n]/nz 打造/v 成/v 海南/ns 经济/n 的/ude1 一张/mq 王牌/n 。/w [海南/ns 省委/nis]/nto 省政府/n 以/p 品牌/n 为/p 总/b 抓手/n ，/w 以/p 质量/n 为/p 根本/a ，/w 把/pba [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 作为/p 海南/ns 农业/n 的/ude1 生命线/n 。/w [海南省/ns 人大/nis]/nto 颁布实施/v 了/ule 《/w 海南省/ns [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 条例/n 》/w ，/w 省政府/n 出台/vi 扶持/v 品牌/n 农业/n 发展/v 意见/n ，/w 在/p 全国/n 率先/d 实行/v “/w 批发/vn 专营/vn 、/w 零售/vn 许可/vn 、/w 连锁/vn 配送/vn ”/w 的/ude1 农药/n 经营管理/v 新体制/nz ，/w 全面/ad 建立/v 大田/n 监测/v 制度/n ，/w 推行/v 绿色/n 生产/vn 。/w 
为/p 有效/a 落实/v 安全/an 消费/vn ，/w [海南省/ns 农业厅/nis]/nt 对/p 苦瓜/nf 、/w 西瓜/n 、/w 豇豆/n 、/w 四季豆/n 等/udeng 品种/n 100%/m 实行/v [质量/n 检测/vn]/nz ，/w 做到/v 全部/m “/w 持证/vd 出/vf 岛/n ”/w 。/w 但是/c ，/w [农产品/n 质量/n]/nz 监管/vn 点/qt 多/a 面广/nz 线/n 长/a 量/n 大/a ，/w [海南省/ns 农业厅/nis]/nt 诚挚/a 地/ude2 希望/v 同/p 广大/b [农产品/n 批发/vn 市场/n]/nz 一道/d ，/w 共同/d 做好/v 海南/ns 出/vf 岛/n 瓜/n 菜/n 质量/n [安全/an 监管/vn]/nz 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 对/p 上述/b [四/m 种/q]/mq 产品/n 未/d 持有/v 《/w 海南省/ns 瓜/n 菜农/nnd 残/a [检测/vn 报告/n]/nz 单/b 》/w 的/ude1 一律/d 严禁/v 销售/vn ；/w 二/m 是/vshi 对/p 上述/b [四/m 种/q]/mq 产品/n 抽检/vn 出/vf 农/ng 残/a 超标/vi 的/ude1 一律/d 就地/d 销毁/v ，/w 并/cc 及时/ad 反馈/vn ，/w [海南省/ns 农业厅/nis]/nt 将/d 坚决/ad 溯源/vi 严查/v 并/cc [追究/v 责任/n]/nz ！/w 
海口/ns 小学生/nnd [7/m 点/qt]/mq [半/m 前/f]/mq 到校/v [70/m %/w 学生/nnt]/mq 睡/v 不够/a [8/m 小时/n]/mq 
