2014年/t [北京/ns 铁路局/nis]/nto 春运/n 首/q 趟/qv L603/x 次/qv [旅客/n 列车/n]/nz ，/w 将/d 于/p 1月16日零时/t 11分/t 满载/v 着/uzhe 返乡/vi 的/ude1 旅客/n 从/p 北京站/ns 发出/v 。/w 
这/rzv 趟/qv 北京/ns 开往/vf 重庆/ns 的/ude1 L603/x 次/qv 列车/n ，/w 列车/n [0/m :/w 11/m 分/qt]/mq 从/p 北京站/ns 开/v 出/vf ，/w 历经/v [18/m 站/vi]/mq ，/w 于/p 次日/t [7/m :/w 45/m 分/qt]/mq 到达/v 重庆/ns ，/w 历时/vi [31/m 小时/n]/mq 34分/t 。/w 乘务/b 工作/vn 是/vshi 由/p [北京/ns 铁路局/nis 北京/ns 工务段/n]/nt 的/ude1 [54/m 名/q]/mq [干部/nnt 职工/nnt]/nz 担当/v ，/w [平均/a 年龄/n]/nz [43/m ./w 8/m 岁/qt]/mq 。/w 春运/n 前/f 经过/p 严格/ad 的/ude1 客运/n 、/w 列车/n 乘务/b 知识/n 的/ude1 学习/vn 、/w 培训/vn ，/w 经过/p 考试/vn 合格/vi 后/f 担当/v 春运/n 临客/n 工作/vn 。/w 
据/p L603/x 次/qv 列车长/n 曹春生/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 趟/qv 列车/n 分为/v [19/m 节/q]/mq ，/w 定员/v [1548/m 人/n]/mq 。/w 列车/n 全/a 列/v 烧煤/nz ，/w 车/n 内/f [最低/a 温度/n]/nz 为/p [16/m ℃/w]/mq 。/w 
北京/ns 客运段/n 洗涤/v 车间/n 孙/ng 班长/nnt 在/p 洗涤/v 车间/n 工作/vn 
面对/v 记者/nnt 的/ude1 采访/vn ，/w 北京/ns 客运段/n 洗涤/v 车间/n 孙/ng 班长/nnt 一边/d 工作/vn 一边/d 介绍/v 称/vn ，/w 这个/rz 车间/n 每天/r 有/vyou [25/m 人/n]/mq 左右/f ，/w 负责/v 北京站/ns 所/usuo 发车/vn 次/qv 卧具/n 的/ude1 洗涤/vn 。/w 对于/p 春节/t ，/w 孙/ng 班长/nnt 说/v ：/w “/w 已经/d 连续/a 六年/t 没/d 回家过年/v 三十/m 儿/ng 了/ule ，/w 每年/r 越/d 接近/v 春节/t ，/w 车间/n 越/d 忙/v 。/w 车间/n 里/f 的/ude1 姐妹们/nz 有的/rz 回家过年/v 了/ule ，/w 年三十/nz 在/p 岗位/n 上/f 的/ude1 不到/v [20/m 人/n]/mq ，/w 等/udeng [两/q 组/n]/mq 人/n 交接/vn 之后/f 我/rr 再/d 下班/vi ，/w 所以/c 也/d 就/d 赶/v 不/d 上回/t 老家/n 过年/vi 了/ule 。/w ”/w 
北京/ns 客运段/n 洗涤/v 车间/n 副主任/nnt 张永涛/nr 介绍/v 称/vn ，/w 平常/a 洗涤/v 车间/n 要/v 处理/vn 卧具/n [2/m 至/p 3/m 万/d 件/q]/mq ，/w 春运/n 期间/f ，/w 由于/p 加/v 开车/vn 次/qv 的/ude1 增加/vn ，/w 客流量/n 的/ude1 增加/vn 等/udeng 原因/n ，/w 每天/r 处理/vn 接近/v [4/m 万/d 件/q]/mq 卧具/n 。/w 据/p [记者/nnt 观察/v]/nz ，/w 卧具/n 全部/m 通过/p 机器/n 洗涤/vn ，/w 并/cc 由/p 机器/n 熨烫/nz ，/w 最后/f 由/p [工作/vn 人员/n]/nnt 进行/vn 整理/v 。/w 
L603/x 次/qv 列车/n 列车长/n 曹春生/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 
据/p 曹春生/nr 介绍/v ，/w 由于/p 春运/n 加/v 开/v 临客/n ，/w 经过/p 严格/ad 培训/vn 后/f ，/w 被/pbei 临时/b 抽调/v 担任/v 此次/rz 列车/n 的/ude1 列车长/n 。/w 曹/nz 车长/nnt 说/v ，/w 自己/rr 已经/d 连续/a [十几/m 年/qt]/mq 被/pbei 抽调/v 过来/vf 担任/v 临客/n 车长/nnt 了/ule ，/w 但/c 今年/t 还是/c 第一次/mq 作为/p 春运/n 首/q 日/b 北京/ns 发车/vn 的/ude1 首/q 列车/n 列车长/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 曹/nz 车长/nnt 春运/n 期间/f 暂定/v 跑/v [6/m 趟/qv]/mq 车/n ，/w 分别/d 是/vshi 节前/f 的/ude1 [三/m 趟/qv]/mq 绿皮车/nz 和/cc 节/q 后/f 的/ude1 [三/m 趟/qv]/mq 空调/n 车/n 。/w “/w 平时/t 过节/vi 一般/ad 都/d 在/p 火车上/nz 工作/vn ，/w 估计/v 今年三十/t 儿/ng 要/v 很/d 晚/tg 才能/n 到家/a 了/ule 。/w ”/w 曹春生/nr 说道/v 。/w 
临客/n 和/cc 其他/rzv 车次/n 相比/vi 有/vyou 何/ry 差别/n ？/w 曹春生/nr 坦言/v ，/w 临客/n 由于/p 农民工/nnd 较多/d ，/w 所以/c 在/p 沟通/v 和/cc [日常/b 工作/vn]/nz 上/f 难度/n 会/v 更大/d 些/q 。/w 但/c 乘务/b 人员/n 会/v 最大限度/nz 的/ude1 理解/vn 乘客/n ，/w 做到/v 为人民服务/v 。/w 
L603/x 次/qv 指导/v 车长/nnt 张志国/nr 在/p 接受/v 采访/vn 
今年/t 春运/n ，/w 北京/ns 客运段/n 列车长/n 张志国/nr 被/pbei 临时/b 抽调/v 过来/vf 担任/v 此/rzs 首/q 列/v 列车/n 的/ude1 指导/vn 车长/nnt ，/w 负责/v 保证/vn 车上/s 安全/an ，/w 解答/v 旅客/n 问题/n ，/w 与/cc 旅客/n 沟通/v 等/udeng 。/w 张志国/nr 介绍/v 称/vn ，/w 此次/rz 列车/n 盒饭/n 分为/v 三档/nz ，/w 分别/d 是/vshi [10/m 元/q]/mq 、/w [15/m 元/q]/mq 、/w [25/m 元/q]/mq 。/w 此/rzs 价格/n 是/vshi 为了/p 照顾/v 临客/n 车上/s 的/ude1 大部分/n 农民工/nnd ，/w 尽量/d 让/v 兄弟们/nz 都/d 能/v 吃/v 上/f 热乎/a 饭/n 。/w 
对于/p 春运/n ，/w 张志国/nr 表示/v ，/w 自己/rr 连续/a 被/pbei 抽调/v 4年/t 了/ule ，/w 但/c 担任/v 首/q 日/b 车长/nnt 还是/c 第一次/mq 。/w “/w 基本/a 每/rz 年年/d 三十/m 儿/ng 都/d 在/p 车上/s 度过/v ，/w 差不多/al 大年初一/t 凌晨/t 能/v 到家/a 。/w ”/w 张志国/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 在/p 铁路/n 系统/n 这/rzv 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 不算/v 啥/ry 事/n 。/w ”/w (/w 李楠楠/nr )/w 
