高/a 某/rz 与/cc 宋馨/nr 的/ude1 结婚照/n 。/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 姚传伟/nr 翻拍/nz 
办案/vn 民警/nnt 解读/v 骗婚/nz 者/k 高/a 某/rz —/w —/w —/w 一个/mq 靠/v 女人/n 养/v 的/ude1 男人/n 
目前/t 已有/v [3/m 名/q]/mq 受害人/n 报案/vi 警方/n 呼吁/v 其他/rzv 受害人/n 要/v 尽快/d 报案/vi 
14日/t 下午/t ，/w 海口/ns 龙华/nr 警方/n 召开/v 了/ule [新闻/n 通气会/n]/nz ，/w 通报/v 了/ule 高/a 某/rz 因/p “/w 涉嫌/v 诈骗/vn ”/w 案/ng 被/pbei 检察院/nis 批捕/v 的/ude1 相关/vn 情况/n 。/w 据/p 警方/n 介绍/v ，/w 包括/v 宋馨/nr 在/p 内/f ，/w 目前/t 已有/v [3/m 名/q]/mq 受害人/n 报案/vi ，/w 有/vyou 据/p 可/v 依/v 的/ude1 [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v [五/m 六十/m 万元/q]/mq 左右/f 。/w 
关于/p 婚姻/n 
一场/mq 不/d 正常/a 的/ude1 婚姻/n 
“/w 我/rr 现在/t 终于/d 可以/v 长/a 舒/ag 一口气/d 了/ule ，/w 接下来/vl 就是/v 希望/vn 警方/n 能/v 将/d 我/rr 被/pbei 骗/v 的/ude1 资产/n 追回/v ！/w ”/w 14日/t 下午/t ，/w 在/p [海口市/ns 公安局/nis 龙华/nr 分局/nis]/nt [刑警/nnt 大队/nis]/nt 门口/s ，/w 宋馨跟/nr 记者/nnt 如是说/dl 。/w 
据/p 龙华/nr [刑警/nnt 大队/nis]/nt 骆/nz 警官/nnt 介绍/v ，/w 当初/t 接到/v 宋馨/nr 报案/vi 后/f ，/w 基于/p 案件/n 比较/d 敏感/a ，/w 且/c 宋馨/nr 有/vyou 过/uguo 自杀行为/nhd ，/w 警方/n 当时/t 马上/d [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 并/cc 最终/d 于/p 2013年12月9日/t ，/w 在/p [海口/ns 美兰/nz 机场/nis]/nt 将/d 嫌疑人/n 高/a 某/rz 抓获/v ，/w 经/p 审讯/vn ，/w 高/a 某/rz 交代/v 了/ule 诈骗/v 宋馨/nr 一定/b 金额/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 
关于/p 宋馨/nr 被/pbei 诈骗/vn 的/ude1 资产/n 能否/v 追回/v ，/w 骆警官/nr 表示/v ，/w 目前/t 有/vyou 据/p 可/v 依/v 的/ude1 [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v [三/m 四十/m 万元/q]/mq 左右/f (/w 不/d 包括/v 房/n 、/w 车/n )/w ，/w 警方/n 已/d 帮/v 宋馨/nr 追回/v 了/ule 轿车/n ；/w 同时/c ，/w 宋馨/nr 的/ude1 房产/n 高/a 某/rz 也/d 是/vshi 拿/v 不/d 走/v 的/ude1 ，/w 且/c 警方/n 已/d 与/cc [检察/b 机关/n]/nz 协商/vn ，/w 这/rzv 部分/n 资产/n 可能会/nz 定为/v 诈骗/vn 未遂/vi 。/w 骆警官/nr 还/d 强调/v ，/w 他们/rr 下/f 一步/mq 要/v 进一步/d 展开/v 调查/vn ，/w 包括/v 高/a 某/rz 的/ude1 财产/n ，/w 查清/v 是否/v 与/cc 其/rz 诈骗/vn 的/ude1 赃款/n 有关/vn 等/udeng 。/w 
骆警官/nr 分析/vn ，/w 经查/nz ，/w 高/a 某/rz 与/cc 宋馨/nr 的/ude1 婚姻/n 本来/d 就是/v 一场/mq 不/d 正常/a 的/ude1 婚姻/n ，/w 是/vshi 高/a 某/rz 婚后/t 以/p 各种/rz 手段/n 、/w 借口/n 、/w 以及/cc 一些/mq “/w 演员/nnt ”/w 的/ude1 出现/vn ，/w [非法/b 占有/v]/nz 宋馨/nr 资产/n 为/p 目的/n 。/w “/w 可以/v 说/v 这/rzv 不是/c 一段/mq 正常/a 婚姻/n 中/f 出现/v 的/ude1 插曲/n ，/w 而是/c 这段/r 婚姻/n 的/ude1 出现/vn 本来/d 就是/v 场/qv 骗局/n 。/w ”/w 骆警官/nr 说/v 。/w 
关于/p 高/a 某/rz 
一名/mq 靠/v 多个/mq 女人/n 养/v 的/ude1 男人/n 
高/a 某/rz 是/vshi 怎样/ryv 的/ude1 一个人/mq 呢/y ？/w 据/p 骆/nz 警官/nnt 介绍/v ，/w 高/a 某/rz 年龄/n 40多岁/m ，/w 身材/n 匀称/a ，/w 长相/n 应该/v 算是/v 比较/d 吸引/v 女性/n 的/ude1 ，/w 尤其/d 是/vshi 高/a 某/rz 的/ude1 话语/n ，/w 更是/d 容易/ad 哄/v 女性/n 开心/a 。/w “/w 高/a 某/rz 诈骗/vn 的/ude1 对象/n 主要/b 是/vshi 以/p [40/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 且/c 准备/v 找对象/nz 结婚/vi 的/ude1 [中年/n 妇女/n]/nz 为主/vi 。/w ”/w 骆警官/nr 说/v ，/w 高/a 某/rz 所/usuo 接触/v 的/ude1 女性/n ，/w 都/d 是/vshi 带有/v 目的/n 的/ude1 ，/w 所以/c 高/a 某/rz 会/v 给/p 自己/rr 进行/vn “/w 包装/n ”/w ，/w 从而/c 达到/v 骗取/v 女性/n 信任/vn 的/ude1 目的/n 。/w 
据/p 骆/nz 警官/nnt 介绍/v ，/w 高/a 某/rz 跟/p 宋馨/nr 女士/n 婚后/t ，/w 还/d 与/cc 其他/rzv 女人/n 同居/vi ，/w 长期/d 住在/v 一起/s 的/ude1 有一个/mq 女性/n ，/w 还有/v 一些/mq 就是/v 穿插/vn 性/ng 的/ude1 暧昧关系/n 。/w 同时/c ，/w 从/p 现阶段/t 的/ude1 调查/vn 情况/n 来看/u ，/w 只有/c 这些/rz 女人/n 给/p 高/a 某/rz 钱/n 花/n ，/w 高/a 某/rz 从来/d 就/d 没有/v 给/p 过/uguo 这些/rz 女人/n 钱/n 。/w 骆警官/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 高/a 某/rz 目前/t 没有/v 工作/vn ，/w 曾/d 经历/n 过/uguo [两/q 段/q]/mq 失败/vi 的/ude1 婚姻/n ，/w 有/vyou [一段/mq 时间/n]/nz 还/d 沉溺/vi 赌博/vi ，/w 并/cc 把/pba 房产/n 也/d 输掉/nz 了/ule 。/w 高/a 某/rz 经常/d 跟/p 这些/rz [中年/n 妇女/n]/nz 在/p 一起/s 谈恋爱/nz ，/w 而/cc 他/rr 所有/b 的/ude1 收入/n 基本/a 都/d 是/vshi 靠/v 这些/rz 女人/n 。/w 
骆警官/nr 同时/c 提醒/v ，/w 就/d 宋馨案/nr 来说/uls ，/w 警方/n 忠告/n [中年/n 妇女/n]/nz 们/k ，/w 在/p 感情/n 上/f ，/w 若/c 经济/n 方面/n 牵扯/v 的/ude1 比较/d 多/a ，/w 要/v 先/d 判断/v 感情/n 是/vshi 真是/d 假/a ，/w 须/d 三思而后行/vl 。/w 
关于/p 案情/n 
[涉案/vn 金额/n]/nz 至少/d 五六十万/m 
骆警官/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 高/a 某/rz 的/ude1 认罪/vn 态度/n 一直/d 不好/a ，/w 而且/c 他/rr 的/ude1 辩解/vn 也/d 经常/d 反复无常/al ，/w 且/c 无/v 一项/mq 是/vshi 可以/v 核实/vn 的/ude1 。/w 不过/c ，/w 关于/p 高/a 某/rz 涉嫌/v 诈骗/vn 的/ude1 证据/n ，/w 警方/n 基本/a 搜集/v 全/a 了/ule 。/w 
除了/p 婚姻/n ，/w 高/a 某/rz 还有/v 哪些/ry 诈骗/v 方式/n 呢/y ？/w 据/p 骆/nz 警官/nnt 介绍/v ，/w 高/a 某/rz 还/d 会/v 以/p 谈恋爱/nz 的/ude1 方式/n 跟/p 受害人/n 接触/v ，/w 熟悉/v 后/f 再/d 打麻将/nz ，/w 算是/v 一种/mq 小型/b 赌博/vi 。/w 而/cc 据/p 受害人/n 讲述/v ，/w 高/a 某/rz 会/v 请来/v 一批/mq “/w 演员/nnt ”/w ，/w 合伙/vn 勾结/v 骗/vn 受害人/n 的/ude1 钱/n 。/w 
骆警官/nr 称/v ，/w 除了/p 宋馨/nr ，/w 他们/rr 目前/t 还/d 接到/v [2/m 位/q]/mq [中年/n 妇女/n]/nz 的/ude1 报案/vn ，/w 警方/n 已经/d 受理/v 。/w [三/m 位/q]/mq 女性/n 加/v 在/p 一起/s 有/vyou 据/p 可/v 依/v 的/ude1 [涉案/vn 金额/n]/nz 达到/v [五/m 六十/m 万元/q]/mq ，/w 这/rzv 还/d 不/d 包括/v 没有/v 条/q 据/p 的/ude1 [20/m 万元/q]/mq 左右/f 现金/n 。/w 
“/w 我们/rr 现在/t 还/d 掌握/v 另外/c 一个/mq 受害人/n 的/ude1 情况/n ，/w 但/c 对方/n 至今/d 还/d 未/d 到/v [公安/n 机关/n]/nz 报案/vi 。/w ”/w 骆警官/nr 说/v 。/w 
同时/c ，/w 就/d 宋馨案/nr 来说/uls ，/w 基本/a 参与/v 的/ude1 就/d 只有/c 高/a 某一/mq 人/n ，/w 但是/c 在/p 其他/rzv 受害人/n 举报/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 涉及/v 到/v 高/a 某/rz 请来/v 的/ude1 “/w 演员/nnt ”/w 角色/n 。/w 
骆警官/nr 最后/f 呼吁/v ，/w 曾经/d 被/pbei 高/a 某/rz 以/p 婚姻/n 及/cc 投资/vn 等/udeng 方式/n 诈骗/vn 过/uguo 的/ude1 受害人/n ，/w 应/v 及时/ad 到/v [公安/n 机关/n]/nz 进行/vn 报案/vi 。/w 
海口/ns 小学生/nnd [7/m 点/qt]/mq [半/m 前/f]/mq 到校/v [70/m %/w 学生/nnt]/mq 睡/v 不够/a [8/m 小时/n]/mq 
