《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 剧照/n 
《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 遭遇/v 疯狂/a 吐槽/nz 
这/rzv 是/vshi “/w 高富帅/nr ”/w 集体/n 拼爹/nz 啊/y 
■/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq “/w 拼爹/nz 坑爹/nz ”/w 大戏/n 
随着/p 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 热/a 播/v ，/w 网络/n 上/f 再一次/mq 掀起/v 大/a 讨论/v ，/w 而/cc “/w 拼爹/nz ”/w 这个/rz 词汇/n 也/d 成为/v 对/p 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 完美/a 解读/v 。/w 网友/n 总结/v ：/w “/w 金庸/nr 老前辈/n 实在/d 前卫/nnt ，/w 乔峰/nr 的/ude1 爸/n 比/p 是/vshi 辽国/ns 贵族/n 、/w 段誉/nr 的/ude1 爸/n 比/p 是/vshi 大理/ns 王爷/n 、/w 虚竹/nz 的/ude1 爸/n 比/p 是/vshi 中原/ns 武林/n 最/d 权威/n 帮派/n 少林寺/n 的/ude1 老大/n 、/w 慕容复/nz 的/ude1 爸/n 比/p 是/vshi 曾经/d 大/a 燕国/ns 的/ude1 皇孙/nz …/w …/w 这/rzv 分明/a 就是/v 一部/mq 华丽丽/nr 的/ude1 ‘/w 高富帅/nr ’/w ‘/w 拼爹/nz ’/w 的/ude1 作品/n ！/w ”/w 而/cc 剧中/n 几位/n 主人公/n 的/ude1 命运/n 也/d 引发/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 热/a 议/v ：/w “/w 最/d 可怜/v 的/ude1 就是/v 乔峰/nr 和/cc 慕容复/nz 了/ule ，/w 最后/f 什么/ry 都/d 没/d 捞/v 着/uzhe ，/w 拼爹/nz 之后/f 又/d 被/pbei 爹/n 给/p 坑/n 了/ule ！/w ”/w 
■/w 宗峰岩/nr 解读/v 悲情/nz 慕容复/nz 
宗峰岩/nr 坦言/v 自己/rr 和/cc 大多数/m 观众/n 一样/uyy ，/w 最初/d 也/d 不是/c 很/d 喜欢/vi 慕容复/nz 这个/rz 人物/n ，/w 觉得/v 他/rr 过于/d 冷酷/a 、/w 无情/a ，/w 有点/d 腹黑/nz 还/d 有点/d 刻板/a 。/w 但/c 随着/p 拍摄/v 中/f 的/ude1 不断/d 深入/ad ，/w 他/rr 对/p 慕容复/nz 有/vyou 了/ule 改观/vi ：/w “/w 在/p 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 里/f ，/w 慕容复/nz 有/vyou 很多/m 改变/v ，/w 他/rr 也/d 会/v 有/vyou 很多/m 咆哮/vi 、/w 呐喊/vi 的/ude1 戏/n 份/q ，/w 和/cc 以往/t 很/d 不/d 一样/uyy 。/w 在/p 我/rr 看来/v ，/w 慕容复/nz 是/vshi 一个/mq 彻头彻尾/dl 的/ude1 悲剧/n 人物/n ，/w 他/rr 最后/f 才/d 发现/v ，/w 原来/d 自己/rr 的/ude1 人生/n 是/vshi 被/pbei 父亲/n 一手/d 操控/v 的/ude1 。/w ”/w 
谈到/v 剧中/n 对手/n 钟汉良/nr ，/w 宗峰岩/nr 坦言/v 自己/rr 十分/d 佩服/v 这位/r “/w 荧屏/n 男/b 神/n ”/w 。/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w 钟汉良/nr 是/vshi 一位/mq 非常/d 优秀/a 的/ude1 演员/nnt ，/w 此次/rz 一/m 改/v 以往/t 文气/nz 的/ude1 风格/n ，/w 演技/n 实在/d 了得/a 。/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
盘点/vn 2013/m 电影/n 烂/a 片/q 美女/n 露/v 再/d 多/a 也/d 救/v 不/d 了/ule 票房/n 
