2013/m 年度/n 省政府/n [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 公布/v —/w —/w —/w 沉香/n 种植/vn 有望/v 成/v “/w 黄金/n 产业/n ”/w 
海南/ns [科技/n 创新/vi 能力/n]/nz 不断/d 加强/v 。/w 今天/t ，/w 记者/nnt 从/p 省/n 科技厅/nis 获悉/v ，/w 全省/n 共有/v [60/m 项/q]/mq 成果/n 获得/v [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n ，/w 同时/c 有/vyou [16/m 个/q]/mq 项目/n 获/v [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 奖/n 。/w 
“/w 白木香/nr [防御/vn 反应/vn]/nz 诱导/v 沉香/n 形成/v 机制/n 及/cc 通体/n 结香/nz [技术/n 研究/vn]/nz ”/w 项目/n 获/v 省/n [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 特等奖/n ；/w “/w 低/a 窄/a 壳糖/gb 规模化/vn 生产/vn 与/cc [应用/vn 研究/vn]/nz ”/w 等/udeng [11/m 个/q]/mq 项目/n 获得/v 省/n [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 一等奖/n ；/w “/w 几类/n 微分方程/gm 的/ude1 理论/n 和/cc 数值/n 解法/n 研究/vn ”/w 等/udeng [19/m 个/q]/mq 项目/n 获/v 省/n [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 二等奖/n ；/w “/w 纺织品/n 甲醛/n 含量/n 快速/d 检验/v [技术/n 研究/vn]/nz ”/w 等/udeng [29/m 个/q]/mq 项目/n 获/v 省/n [科技/n 进步/vn]/nz 奖/n 三等奖/n 。/w 
沉香/n 是/vshi [名贵/a 中药材/n]/nz 。/w 由于/p 独特/a 环境/n ，/w [海南/ns 沉香/n]/nz 品质/n 好/a 。/w 《/w 本草纲目/n 》/w 称/v ：/w [海南/ns 沉香/n]/nz ，/w 一片/mq [万/d 钱/n]/mq ，/w 冠绝/nz 天下/n !/w 然而/c ，/w 由于/p 依赖/v 自然/n 力量/n ，/w 沉香/n 产量/n 少/a ，/w 而且/c 要/v 几十年/mq 才能/n 收获/n 。/w 近年来/dl ，/w [中国/ns 医学/n 科学院/nis 药用/b 植物/n 研究所/nis 海南/ns 分/qt 所/usuo]/nt 、/w [海南/ns 香树/nz 资源/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 等/udeng 单位/n 共同/d 科研/n 攻关/vn ，/w 成功/a 实现/v 树/n 体/ng 快速/d 大量/m 结香/nz 。/w 海南/ns 启动/v “/w [万/d 亩/q]/mq 人工/b 种植/v 沉香/n ”/w 工程/n 推广/vn 此项/r 新技术/nz ，/w 全省/n 沉香树/nz 种植/v 面积/n 不断/d 增加/v 。/w 据/p 测算/v ，/w 沉香/n 种植/vn 每亩/r 10年/t 就/d 给/p 农民/nnt [增加/v 收入/n]/nz [20/m 万元/q]/mq ，/w 产业/n 发展/v 前景/n 广阔/a 。/w 
