1月13日/t 晚/tg ，/w 苏宁云/nr 商/vg 发布/v 公告/n 称/v ，/w 旗下/d 的/ude1 [南京/ns 苏宁/nr 易付宝/nr 网络/n 科技/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v “/w 易付宝/nr ”/w ）/w 推出/v 的/ude1 余额/n [理财/vn 产品/n]/nz “/w 零钱/n 宝/n ”/w 将/d 于/p 1月15日/t 正式/ad 上/f 线/n （/w licai/x ./w suning/x ./w com/x ）/w ，/w 备受/v 市场/n 关注/v 的/ude1 “/w 零钱/n 宝/n ”/w 终于/d 揭开/v [神秘/a 面纱/n]/nz 。/w 作为/p 2014年/t [第一/m 款/q]/mq 上市/vn 的/ude1 互联网/n [金融/n 产品/n]/nz ，/w 1月12日/t 苏宁/nr 的/ude1 “/w 零钱/n 宝/n ”/w 的/ude1 [七日/t 年/qt 化/v 收益率/n]/nz 为/p 6.9910%/m ，/w 远/a 超/v 同业/n [收益/n 水平/n]/nz 。/w 
去年/t 10月/t 上旬/t ，/w 苏宁/nr 易付宝/nr 获得/v 证监会/n 关于/p 基金/n 销售/v [支付/v 结算/vn]/nz 的/ude1 许可/vn ，/w 随后/d 又/d 与/cc [广/a 发/v 基金/n]/nz 、/w [汇添富/nz 基金/n]/nz 进行/vn [产品/n 开发/vn]/nz 、/w 测试/vn ，/w 再/d 到/v 新产品/nz “/w 零钱/n 宝/n ”/w 的/ude1 上/f 线/n ，/w 投入/v 了/ule 大量/m 的/ude1 资源/n ，/w 这/rzv 也/d 充分/ad 体现/v 了/ule 苏宁/nr 进军/v 互联网/n 金融/n 的/ude1 决心/n 。/w 
据/p [苏宁/nr 金融/n 事业部/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w “/w 零钱/n 宝/n ”/w 实际上/d 是/vshi 将/d 基金公司/nis 的/ude1 [基金/n 直销/v]/nz 系统/n 内置/vn 到/v 易付宝/nr 中/f ，/w 易付宝/nr 和/cc 基金公司/nis 通过/p 系统/n 的/ude1 对接/vn 为/p 用户/n 完成/v 基金/n 开户/vn 、/w 基金/n 购买/v 等/udeng 一站式/nz 的/ude1 服务/vn ，/w 打破/v 了/ule 很多/m 传统/n 基金/n 业/ng 的/ude1 “/w 传统/n ”/w ，/w 整个/b 流程/n [非常/d 简单/a]/nz 。/w 
据/p Wind/x 资讯/n 统计/vn 显示/v ，/w 苏宁/nr “/w 零钱/n 宝/n ”/w 接入/vn 的/ude1 两家/mq [货币/n 基金/n]/nz 的/ude1 [七日/t 年/qt 化/v 收益率/n]/nz 一直/d 稳定/an 在/p [6/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 较高/ad 水平/n 。/w 相关/vn 数据/n 统计/vn 显示/v ，/w 2013年12月份/t 整/v 月/n “/w 零钱/n 宝/n ”/w 平均/a [年/qt 化/v 收益率/n]/nz 为/p 6.32%/m ，/w 与/cc 同期/f 0.35%/m 的/ude1 银行/nis [活期/b 存款/n 利率/n]/nz 相比/vi ，/w 苏宁/nr “/w 零钱/n 宝/n ”/w 达到/v 银行/nis [活期/b 存款/n 利率/n]/nz 的/ude1 [18/m 倍/q]/mq 。/w 2014年1月12日/t 零钱/n 宝/n 的/ude1 [七日/t 年/qt 化/v 收益率/n]/nz 6.9910%/m ，/w [万/d 份/q]/mq 收益/n 为/p [1/m ./w 8410/m 元/q]/mq ，/w 同期/f 华夏/n 现金/n 增利/vn 货币/n A/x [七日/t 年/qt 化/v 收益率/n]/nz 为/p 5.8330%/m ，/w 天/qt 弘增利/nr 宝/n [七日/t 年/qt 化/v 收益率/n]/nz 为/p 6.7030%/m ，/w 相/d 较/d 而言/uls ，/w “/w 零钱/n 宝/n ”/w 的/ude1 收益/n 远/a 超/v 市场/n [同类/n 产品/n]/nz 收益/n ，/w 且/c 一直/d 处于/v 稳健/a 的/ude1 态势/n 。/w 
不同/a 于/p [目前/t 市场/n]/nz 现有/v 的/ude1 一些/mq [理财/vn 产品/n]/nz ，/w 用户/n 存入/v “/w 零钱/n 宝/n ”/w 的/ude1 资金/n 可以/v 实现/vn “/w 7/m */w [24/m 小时/n]/mq ”/w 随时随地/dl “/w T/x +/w 0/m ”/w 快速/d 提现/nz 到/v 银行卡/nz 或者/c 易付宝/nr 账户/n 。/w 而且/c 用户/n 还/d 可/v 直接/ad 使用/v “/w 零钱/n 宝/n ”/w 资金/n 在/p [苏宁/nr 易购/nz]/nz 购物/vn 支付/v 、/w 缴费/vn 、/w 充/v 话费/n 和/cc 还/d 信用卡/n 。/w “/w 零钱/n 宝/n ”/w 实际上/d 是/vshi 为/p 普通/a 客户/n 提供/v 了/ule 一个/mq 从/p 理财/vn 、/w 增值/vn 到/v 日常/b 消费/vn 花钱/vi 的/ude1 [整体/n 解决/v 方案/n]/nz ，/w 让/v 用户/n 真正/d 实现/v 理财/vn 、/w 购物/vn 两/m 不/d 误/v 。/w 
“/w 和/cc 原先/d 动辄/d [几/d 万元/q]/mq 的/ude1 [理财/vn 产品/n]/nz 高门槛/nz 相比/vi ，/w ‘/w 零钱/n 宝/n ’/w 提供/v 的/ude1 这种/r [1/m 元/q]/mq 起/vf 存/v 、/w 0/m 手续费/n 和/cc 稳健/a 的/ude1 资金/n 收益/n 的/ude1 理财/vn 方式/n 为/p 许多/mq 普通/a 消费者/n 提供/v 了/ule 碎片化/nz 理财/vn 的/ude1 机会/n 和/cc 乐趣/n 。/w ”/w 苏宁/nr 金融/n 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 苏宁/nr 将/d 余额/n [理财/vn 产品/n]/nz 命名/v 为/p “/w 零钱/n 宝/n ”/w 的/ude1 缘由/n ，/w “/w 在/p 基金公司/nis 的/ude1 稳健/a 收益/n 背景/n 下/f ，/w 转入/v ‘/w 零钱/n 宝/n ’/w 的/ude1 资金/n 将/d 不/d 只是/d 零钱/n 了/ule 。/w ”/w 
[苏宁/nr 金融/n 事业部/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 苏宁/nr 推出/v “/w 零钱/n 宝/n ”/w 余额/n 理财/vn 业务/n ，/w 旨在/v 培育/vn 用户/n 良好/a 的/ude1 理财/vn 习惯/n ，/w 优先/vd 保障/v 用户/n 权益/n ，/w 将/d 老百姓/n 的/ude1 “/w 零钱/n ”/w 汇集/v 起来/vf ，/w 通过/p 合作/v 基金公司/nis 专业/n 的/ude1 投/v 研/v 经验/n 与/cc 投资/v 能力/n ，/w 为/p 用户/n 实现/v 增值/vn 。/w 该/rz 负责人/nnt 强调/v ，/w 在/p 帮/v 客户/n 实现/v 安全/an 稳健/a 投资/vn 的/ude1 同时/c ，/w 苏宁/nr 将/d 为/p 用户/n 提供/v 更多/ad 消费/vn 应用/v 场景/n ，/w 全力/d 打造/v 一个/mq 安全/an 、/w 稳定/an 、/w 灵活/a 、/w 便捷/a 的/ude1 集/q 理财/vn 消费/vn 于/p 一体/n 的/ude1 账户/n 体系/n 。/w 相信/v 在/p “/w 零钱/n 宝/n ”/w 推出/v 后/f ，/w 苏宁/nr 将/d 进一步/d 加快/v 在/p 互联网/n 金融/n 方面/n 产品/n 的/ude1 研发/v 速度/n ，/w 为/p 消费者/n 提供/v 更/d 多样化/vi 的/ude1 选择/vn 。/w 
分析/v 人士/n 指出/v ，/w 苏宁/nr “/w 零钱/n 宝/n ”/w 的/ude1 上/f 线/n ，/w 正式/ad 打响/v 了/ule 2014年/t 互联网/n 金融/n [市场/n 竞争/vn]/nz 的/ude1 [第一/m 枪/n]/mq 。/w 随着/p 各/rz 大/a 商业/n 巨头/n 布局/n 互联网/n 金融/n 领域/n ，/w 今年/t 将/d 会/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 互联网/n [金融/n 理财/vn 产品/n]/nz 面市/v ，/w 这/rzv 将/d 大大/d 满足/v 普通/a 消费者/n 个性化/vn 、/w 多样化/vi 的/ude1 理财/vn 需求/n 。/w 
