罗保铭/nr 在/p [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 海南/ns 分会场/n 强调/v 
切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 中央/n 精神/n 上来/vf 
坚定/a 反/vi 腐/vg 信心/n 坚持/v 预防/vn 腐败/an 坚决/ad [惩治/v 腐败/an]/nz 
李宪生/nr 参加/v 
14日/t 上午/t ，/w 在/p [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz 结束/v 后/f ，/w 省委/nis 书记/nnt 罗保铭/nr 在/p 海南/ns 分会场/n 强调/v ，/w 海南省/ns [各级/r 领导干部/nnt]/nz 要/v 迅速/ad 行动起来/v ，/w 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 落实/v 好/a 习/v 总书记/nnt 在/p [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 坚定/a 反/vi 腐/vg 信心/n ，/w 坚持/v 预防/vn 腐败/an ，/w 坚决/ad [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 带头/vd 反腐倡廉/vl 、/w 反对/v “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 带头/vd 整治/vn “/w 庸懒散/nz 奢/ag 贪/v ”/w ，/w 带头/vd 依法/d 施政/b 、/w 高效/b 施政/b 、/w 廉洁/a 施政/b ，/w 以/p 实干/vi 和/cc 清正/a 的/ude1 作风/n ，/w [努力/ad 创造/v]/nz 海南/ns 2014年/t [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 新/a 业绩/n 。/w 
罗保铭/nr 指出/v ，/w [中央/n 纪委/nnt]/nt [第三/m 次/qv]/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 是/vshi 在/p 全国/n 上下/f 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 推动/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt 召开/v 的/ude1 一次/mq [极为/d 重要/a]/nz 的/ude1 会议/n 。/w 习/v 总书记/nnt 在/p 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n 从/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 发展/v 全局/n 的/ude1 战略/n 高度/d ，/w 全面/ad 总结/v 了/ule [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 新/a 成效/n 、/w 新举措/nz 、/w 新经验/nz ，/w 深刻/a 分析/vn 了/ule 当前/t 反腐倡廉/vl 面临/v 的/ude1 新形势/nz ，/w 进一步/d 明确/a 了/ule 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 总体/n 思路/n 和/cc 工作/vn 任务/n ，/w 为/p 进一步/d 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 指明/v 了/ule 方向/n ，/w 是/vshi 我们/rr 加强/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 工作/vn 指南/n 和/cc 行动/vn 纲领/n 。/w 
罗保铭/nr 要求/n ，/w 全省/n [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 人大/nis 、/w 政府/nis 、/w 政协/nis 、/w 法检/v 两院/n 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 上来/vf ，/w 统一/vn 到/v 习/v 总书记/nnt 今天/t 在/p 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n 上来/vf 。/w 要/v 原原本本/dl 地/ude2 组织/n 学习/v ，/w 领会/v [精神/n 实质/n]/nz ，/w 同时/c [紧密/ad 结合/v]/nz 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 习/v 总书记/nnt 一系列/b 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 真正/d 做到/v 内/f 化/v 于/p 心/n 、/w 落实/v 于/p 行/ng ，/w 切实/ad 把/pba [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 一刻/mq 也/d 不/d 放松/v 、/w 一以贯之/vl 地/ude2 抓紧/v 抓/v 实/ad 抓出/nz 成效/n 。/w 
罗保铭/nr 要求/n 海南省/ns [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 、/w 纪委/nnt 要/v 坚定/a 反/vi 腐/vg 信心/n ，/w 坚持/v 预防/vn 腐败/an ，/w 坚决/ad [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 全面/ad 贯彻/v 好/a 这次/r 中纪委/nt [三/m 次/qv]/mq 全会/n 的/ude1 部署/vn 和/cc 要求/n ，/w 以/p 较真/a 碰硬/v 、/w [抓/v 铁/n 有/vyou 痕/ng]/nz 的/ude1 劲头/n ，/w 从严/d 执纪/vn ，/w 从严/d 监督/vn ，/w 从严/d 管理/vn ，/w 推动/v 海南省/ns 的/ude1 [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn [向/p 纵深/n 发展/vn]/nz 。/w 要/v 进一步/d 通过/p 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 整治/vn “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 立/v 言立行/nr ，/w 及时/ad 整改/vn ，/w 及时/ad 化解/v 民忧/nz 民怨/n ，/w 切实/ad 维护/v [群众/n 利益/n]/nz ，/w 以/p 实践/v [教育/vn 活动/vn]/nz 激发/v 的/ude1 良好/a [精神/n 状态/n]/nz 、/w 过硬/a 作风/n 和/cc 和谐/a 的/ude1 党群干群/n 关系/n 推动/v 我们/rr 当前/t [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 
罗保铭/nr 说/v ，/w 刚刚/d 结束/v 的/ude1 省委/nis [六/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 和/cc 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz ，/w 对/p 今年/t 的/ude1 改革/vn 发展/vn 稳定/an 做/v 了/ule 全面/ad 部署/vn 。/w 今年/t 是/vshi 省委/nis 确定/v 的/ude1 深化改革/v 年/qt 、/w [科学/n 管理/vn]/nz 年/qt ，/w 改革/vn 和/cc 发展/v 任务/n 十分/d 繁重/a 。/w 希望/v [各级/r 领导干部/nnt]/nz 保持/v 良好/a [精神/n 状态/n]/nz ，/w 以/p 一天/mq 也/d 不/d 耽误/v 的/ude1 精神/n 、/w 一天/mq 也/d 不/d 放松/v 的/ude1 实干/vn ，/w 凝聚/v 各方/r 力量/n ，/w 带动/v 各级/r 干部/nnt ，/w 高质量/nz 地/ude2 做好/v 今年/t 一季度/nz 开门红/vl 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 此外/c ，/w 海南省/ns 将/d 择/v 期/qv 召开/v 省纪委/n [六/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 全会/n ，/w 对/p 贯彻/v [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 进行/vn 具体/a 部署/vn 。/w 
省委/nis 副书记/nnt 李宪生/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 肖若海/nr 、/w 许俊/nr 、/w 陈辞/nr 、/w 谭力/nr 、/w 李秀领/nr 、/w 谭本宏/nr 、/w 孙新阳/nr 参加/v 海南/ns 分会场/n 会议/n 。/w 
海口/ns 小学生/nnd [7/m 点/qt]/mq [半/m 前/f]/mq 到校/v [70/m %/w 学生/nnt]/mq 睡/v 不够/a [8/m 小时/n]/mq 
