据/p 央视/j 报道/v ，/w 日本/ns 冲绳县/nsf 石垣市/nz 今天/t 举行/v 所谓/vn “/w [尖/a 阁/ng 诸岛/nz 开拓/v 日/b]/nz ”/w 纪念活动/v ，/w 上演/v 了/ule [一/d 出/vf]/mq 鼓吹/v “/w 钓鱼岛/ns 是/vshi 日本/ns 领土/n ”/w 的/ude1 闹剧/n 。/w 历史/n 证明/v ，/w “/w 开拓/v ”/w 是/vshi 日本/ns [殖民/vn 扩张/vn]/nz 代名词/n ，/w 与其说/c 是/vshi 所谓/v 的/ude1 “/w 开拓/v 日/b ”/w ，/w 不如说/c 是/vshi “/w 窃取/v 日/b ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 1895年1月14/t 号/q ，/w [日本/ns 明治/t 政府/nis]/nt 通过/p “/w 内阁/n 决议/n ”/w ，/w 单方面/d 宣称/v [中国/ns 钓鱼岛/ns]/nz 是/vshi 无人岛/nz ，/w 并/cc 擅自/d 将/d 其/rz “/w 划归/v ”/w 冲绳县/nsf 所/usuo 辖/v 。/w 自/p 2010年/t 开始/v ，/w 石垣市/nz 通过/p 条例/n ，/w 将/d 每年/r 1月14/t 号/q 设/v 为/p 所谓/v 的/ude1 “/w [尖/a 阁/ng 诸岛/nz 开拓/v 日/b]/nz ”/w 。/w 
但/c “/w 开拓/v 日/b ”/w 这/rzv 一/m 说法/n 在/p 当地人/n 中/f 没有/v 知名度/n ，/w 目前/t 虽/c 已/d 举行/v 了/ule [第四/m 届/q]/mq ，/w 当地/s 部分/n 议员/nnt 及/cc 民众/n 并不/d 支持/v “/w 开拓/v 日/b ”/w 的/ude1 设立/vn 及/cc 仪式/n ，/w 认为/v 影响/vn 中/f 日/b 交流/vn 活动/vn ，/w 更/d 不利于/v 地区/n 稳定/an 。/w 史料/n 表明/v ，/w 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 是/vshi 中国/ns 固有/b 领土/n 。/w 
对此/d ，/w [日本/ns 横滨/ns 市立/b 大学/nis]/nt [名誉/n 教授/nnt]/nnt 矢吹/nz 晋/b 指出/v ，/w 从/p 史料/n 来看/u ，/w 日本/ns 声称/v 的/ude1 “/w 钓鱼岛/ns 是/vshi 日本/ns 的/ude1 固有/b 领土/n ”/w 是/vshi 根本/a 不能/v 成立/vn 的/ude1 。/w 
2013年6月/t ，/w [日本/ns 横滨/ns 国立/b 大学/nis]/nt [名誉/n 教授/nnt]/nnt [村/n 田忠/nr 禧/ng]/nz 出版/v 的/ude1 新书/n 《/w 中/f 日/b [领土/n 问题/n]/nz 的/ude1 起源/n 政府/nis 文件/n 讲述/v 的/ude1 失真/vn 事实/n 》/w 中/f ，/w 通过/p 对/p 中/f 日/b 两国/mq 有关/v [历史/n 文献/n]/nz 的/ude1 [对比/vn 研究/vn]/nz ，/w 得出/v 了/ule 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 自古/d 就/d 明确/a 属于/v 中国/ns 版图/n 的/ude1 结论/n 。/w 
书/n 中/f 关于/p [日本/ns 政府/nis]/nt 窃取/v 钓鱼岛/ns 等/udeng 岛屿/n 过程/n 的/ude1 部分/n ，/w 给/p 出/vf 非常/d 详细/a 的/ude1 答案/n 和/cc 史料/n 分析/vn 。/w 当/p 日本/ns 历史/n 进入/v 明治/t 政府/nis 后/f ，/w 1879年/t 明治/t 政府/nis 废除/v 琉球/ns 藩/ng 设置/v 冲绳县/nsf ，/w 当时/t 还/d 提出/v 将/d 冲绳/nsf 本/rz 岛/n 以北/f 的/ude1 部分/n 划归/v 日本/ns ，/w 将/d 宫古岛/nz 、/w 八/m 重山/nz 等/udeng [西南/ns 诸岛/nz]/nz 划归/v 清朝/ns 的/ude1 “/w 琉球/ns 分割/v 方案/n ”/w ，/w 但/c 就是/v 方案/n 实施/v 前/f ，/w 因/p 琉球/ns 民众/n 的/ude1 强烈/a 反对/v 而/cc 未果/v 。/w 
1883年12月/t ，/w 西/f 村/n 捨/nz 三/m 出任/v 冲绳/nsf [第/m 4/m 任/v]/mq 县令/nnt 。/w 1885年/t ，/w 根据/p 明治/t 政府/nis 山县有朋/nrj 内务/n 卿/ng 的/ude1 命令/n ，/w 西/f 村/n 在/p 短短/z 一个/mq 月/n 内/f 便/d 完成/v 了/ule 对/p 大/a 东岛/ns 的/ude1 调查/vn 和/cc 设置/v 地标/n 的/ude1 任务/n 。/w 而/cc 对于/p 此/rzs 后山/ns 县/n 下达/v 的/ude1 要求/n 对/p 钓鱼岛/ns 、/w 久/a 场/qv 岛/n （/w 黄尾屿/nr ）/w 等/udeng 岛屿/n 的/ude1 调查/vn 和/cc 设置/v 地标/n 的/ude1 命令/n ，/w 西/f 村/n 依据/n 这些/rz 岛屿/n 在/p 清朝/ns 册封/v 使/v 所/usuo 著/nz 的/ude1 《/w [中山/ns 传信/nz 录/ng]/nz 》/w 等/udeng 著作/gi 中/f 均/d 有/vyou 记载/v 为/p 由/p ，/w 对/p 设置/v 地标/n [一/d 事/n]/mq 表示/v 了/ule 担忧/v ，/w 最终/d 只是/d 进行/vn 了/ule 调查/vn 但/c 并未/d 设置/v 地标/n 。/w 
1885年9月6日/t ，/w 上海/ns 《/w 申报/vn 》/w 对/p 日本/ns 欲/d 窃取/v 钓鱼岛/ns 等/udeng 岛屿/n [一/d 事/n]/mq 也/d 做出/v 了/ule 报道/v ，/w 为/p 避免/v 外交/n 纠纷/n ，/w 时任/v 日本/ns 外务/n 卿/ng 井上馨/nr 也/d 建议/n 暂缓/v 设置/vn 地标/n [一/d 事/n]/mq 。/w 
1885年12月5日/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 决定/v 为/p 避免/v 与/cc [清朝/ns 政府/nis]/nt 发生/v 纠纷/n ，/w 暂缓/v 将/d 钓鱼岛/ns 等/udeng “/w 无人岛/nz ”/w “/w 纳入/v 日本/ns 版图/n ”/w 。/w 此/rzs 后/f 的/ude1 1890年1月/t 和/cc 1893年11月/t ，/w 冲绳县/nsf 的/ude1 [两/q 任/v]/mq 知事/nnt 先后/d 上书/v 要求/n 将/d 钓鱼岛/ns 等/udeng “/w 无人岛/nz ”/w “/w 纳入/v 日本/ns 版图/n ”/w ，/w 最终/d 未/d 获/v 同意/vn 。/w 
1894年7月/t ，/w 日/b 清/tg 战争/n （/w 即/v 甲午战争/nz ）/w 爆发/v ，/w 在/p 清政府/nt [节/q 节/q 败退/vi]/nz 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 日本/ns 内务省/nz 认为/v 形势/n 已经/d 发生/v 根本性/n 变化/vn ，/w 遂/d 于/p 当年/t 12月/t 再次/d 决定/v 启动/vn 将/d 钓鱼岛/ns 等/udeng “/w 无人岛/nz ”/w 并入/v 日本/ns 版图/n 。/w 
对于/p 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 的/ude1 情况/n ，/w 时任/v 日本/ns [外务/n 大臣/nnt]/nnt 的/ude1 陆奥宗光/nrf 所/usuo 著/nz 的/ude1 《/w 蹇蹇录/nr 》/w 中/f 几乎/d 未/d 看到/v 相关/vn 记述/v 。/w 就/d 连/ulian 当时/t 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 行为/n 记述/v 最为/d 详实/a 的/ude1 《/w 官报/n 》/w 也/d 没有/v 公布/vn 将/d 钓鱼岛/ns 、/w 久/a 场/qv 岛/n （/w 黄尾屿/nr ）/w 纳入/v 日本/ns 版图/n 的/ude1 内容/n 。/w 就/d 连/ulian 在/p 1896年3月5日/t 发布/v 的/ude1 关于/p 冲绳县/nsf 郡/n 编制/vn 的/ude1 敕令/nz [第/m 13/m 号/q]/mq 中/f ，/w 也/d 没有/v 相关/vn 岛屿/n 名称/n 的/ude1 记载/vn 。/w 而/cc 冲绳县/nsf 也/d 没有/v 完成/vn 地标/n 设置/v 事宜/n 。/w 
史料/n 证明/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 的/ude1 《/w 关于/p 尖/a 阁/ng 诸岛/nz 的/ude1 基本/a 见解/n 》/w 是/vshi 非常/d 经不起/v 检验/vn 的/ude1 。/w [国际/n 舆论/n]/nz 认为/v ，/w 日本/ns 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 的/ude1 所作所为/n ，/w 等同/vi 于/p 公然/d 否定/v [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 的/ude1 胜利/vn 成果/n ，/w 严重/a 挑战/vn 战后/t 的/ude1 [国际/n 秩序/n]/nz ，/w 无异于/v 对/p 中国/ns 固有/b 领土/n 的/ude1 侵略/vn 行为/n 。/w （/w 常/d 红/a ）/w 
