人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月15日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 获悉/v ，/w 1月15日/t 起/vf ，/w 海口/ns 将/d 开通/v 至/p 云南/ns 文山/nr 的/ude1 航班/n ，/w 两地/n 将/d 携手/vd 拓展/v 旅游业/n 合作/vn 。/w 该/rz [航班/n 计划/n]/nz 每周/r [四/m 班/n]/mq ，/w 首航/vi 将/d 推出/v [特价/n 机票/n]/nz ，/w 最低/a 至/p [150/m 元/q]/mq ；/w 文山/nr -/w 海口/ns 往返/vi [5/m 天/qt]/mq ，/w 团队/n 双飞/nz 最低/a [780/m 元/q]/mq //w 人/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 海口/ns 至/p 文山/nr 航线/n ，/w 航班号/nz 为/p JD5737/x //w 8/m ，/w 计划/n 每周/r 一/m 、/w 三/m 、/w 五/m 、/w [七/m 共/d]/mq [四/m 班/n]/mq ，/w 机型/n 为/p 空中客车/ntc A319/x 及/cc 波音/b 737-700/m 。/w 海口/ns 起飞/vi 时间/n 为/p 7：50/m ，/w 到达/v 文山/nr 9:20/m ；/w 文山/nr 起飞/vi 时间/n 10:10/m ，/w 到达/v 海口/ns 11:40/m ，/w 空中/s [飞行/vn 时间/n]/nz 单程/n 约/d [1/m 小时/n]/mq 30分/t ，/w 全价/nz 票/n [1100/m 元/q]/mq (/w 不/d 含/v 基建/n 燃油费/nz )/w 。/w 
[云南/ns 文山州/ns 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 杨晓红/nr 介绍/v ，/w 文山/nr 位于/v 滇东南/ns ，/w 东/f 临/v 广西/ns ，/w 南/b 接/v 越南/nsf ，/w 是/vshi 东盟/ns 、/w 泛/v 珠/ng 经济带/n “/w 滇/b 桂/b 走廊/n ”/w 向/p 东/f 延伸/v 的/ude1 重要/a 通道/n ，/w 历史/n 悠久/a 、/w 传统/n 光荣/a 、/w [民俗/n 文化/n]/nz 多样/a ：/w 有/vyou 广南/ns 的/ude1 世外桃源/n ，/w [三/m 月/n 桃花/n]/nz 飞舞/v ，/w 七月/t 普者黑/ns 湿地/n ，/w [万/d 亩/q 荷塘/n]/nz 荷花/n 盛开/v 。/w 文山/nr 作为/p 战区/n ，/w 为/p 新中国/nz 边境/s 防御/vn 、/w 和平/n 发展/vn 做出/v 了/ule 贡献/n ，/w “/w 老山/ns 精神/n ”/w 即/v 发源/vn 于/p 此/rzs ，/w 是/vshi 中国/ns 著名/a 的/ude1 “/w [三/m 七/m 之/uzhi 乡/n]/nz ”/w ，/w 近期/t 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 热/a 播/v 更/d 使/v 普者黑/ns 的/ude1 知名度/n 大/a 涨/vi 。/w 
据悉/v ，/w 海口/ns 至/p 文山/nr 航线/n 将/d 于/p 3月30日/t 夏季/t 航/vg 季/ng 开始/v 延伸/vn 至/p 广州/ns ，/w 实现/v 文山/nr 直飞/v 广州/ns 。/w 
