外交部/nto 发言人/nnt 洪磊/nr 15日/t 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 日方/n 有关/v 中国/ns 对/p 非/b 援助/vn 仅仅/d 为/p 获取/v 非洲/nsf 市场/n 和/cc 资源/n 的/ude1 说法/n 很/d 不/d 专业/n ，/w 十分/d 可笑/a 。/w 
在/p 当天/t 例行/v 记者/nnt 会上/n ，/w 有/vyou 记者/nnt 问/v ，/w 近日/t 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 访问/v 非洲/nsf 期间/f ，/w 称/v 中国/ns 对/p 非/b 援助/vn 仅仅/d 是/vshi 为/p 获取/v 非洲/nsf 的/ude1 市场/n 和/cc 资源/n ，/w 并/cc 宣称/v 日本/ns 对/p 非/b 外援/n 与/cc 中国/ns 不同/a ，/w 为/p 非洲/nsf 创造/v 了/ule 更多/ad 就业/vn 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
洪磊/nr 说/v ，/w 中国/ns 对/p 非/b 援助/vn 与/cc 合作/vn 的确/d 与/cc 日本/ns 不同/a 。/w 第一/m ，/w 我们/rr 对/p 非/b 援助/vn 、/w 合作/vn 是/vshi 全方位/n 的/ude1 ，/w 覆盖/v 非洲/nsf 所有/b 国家/n ，/w 涵盖/v 发展/vn 、/w 民生/n 、/w 和平/n 、/w 安全/an 所有/b 领域/n 。/w 第二/m ，/w 我们/rr 不仅/c 授/vg 人/n 以/p 鱼/n ，/w 而且/c [授/vg 人/n 以/p 渔/ng]/nz ，/w 既/c 帮助/v 改善/vn 非洲/nsf 民生/n ，/w 更/d 注重/v 提高/vn 非洲/nsf 自我/rr 发展/v 能力/n 。/w 第三/m ，/w 中国/ns 是/vshi 守/v 信誉/n 的/ude1 国家/n 。/w 我们/rr 承诺/vn 了/ule 的/ude1 事情/n 一定会/nz 办到/v ，/w 一定会/nz 办好/vi 。/w 
“/w 日方/n 称/v 其/rz 援助/vn 帮助/v 非洲/nsf 增加/v 了/ule 就业/vn 。/w 我们/rr 想问/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 没有/v 产业/n ，/w 何来/v 就业/vn ？/w ”/w ，/w 他/rr 说/v 。/w 
洪磊/nr 说/v ，/w 长期以来/dl ，/w 中国/ns 在/p 南南合作/nz 框架/n 下/f 本着/p 互帮互助/vl 的/ude1 精神/n 向/p 非洲/nsf 提供/v 了/ule 无私/b 援助/vn ，/w 主要/b 用于/v 非洲/nsf [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc 民生/n 领域/n 。/w 中方/n 为/p 非洲/nsf 援建/v 了/ule 大量/m 公路/n 、/w 铁路/n 、/w 电站/nis 等/udeng 基础设施/gi ，/w 改善/v 了/ule 非洲/nsf [投资/vn 环境/n]/nz 。/w 中国/ns 在/p 非洲/nsf 投资/vn 建立/v 了/ule 汽车/n 装配/vn 、/w 家电/n 制造/vn 、/w 皮革/n 加工/vn 等/udeng 生产性/nz 项目/n ，/w 为/p 非洲/nsf 创造/v 了/ule 大量/m 就业/vn ，/w 提高/v 了/ule [非洲/nsf 国家/n]/nz 自我/rr 发展/v 能力/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 中国/ns 向/p 非洲/nsf 派出/v 了/ule 大量/m 农业专家/nnd ，/w 援建/v 了/ule 很多/m [农业/n 示范/vn 中心/nis]/nt 和/cc [农业/n 技术/n 推广站/nis]/nt ，/w 提高/v 了/ule [非洲/nsf 国家/n]/nz [农业/n 生产/vn]/nz 水平/n ，/w 为/p 非洲/nsf [粮食/nf 安全/an]/nz 作出/v 了/ule 贡献/n 。/w 中方/n 在/p 非洲/nsf 修建/v 了/ule 大量/m 医院/nis 、/w 学校/nis 和/cc 体育场/n 等/udeng 设施/n ，/w 改善/v 了/ule 当地/s 百姓/n 卫生/an 、/w 教育/vn 、/w [文化/n 生活/vn]/nz 条件/n 。/w 
洪磊/nr 说/v ，/w 中国/ns 自/p 1963年/t 起/vf 向/p 非洲/nsf [48/m 国/n]/mq 派出/v 医疗/n 队员/nnt 共计/v [1/m ./w 87/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 诊治/v 非洲/nsf 患者/n 2亿多人次/m 。/w 中/f 方向/n [非洲/nsf 国家/n]/nz 提供/v 了/ule 大量/m 政府/nis 奖学金/n 名额/n ，/w 积极/ad 开展/v 对/p 非/b [人力/n 资源/n 培训/vn]/nz ，/w 提高/v 了/ule 非洲/nsf [人才/n 素质/n]/nz 。/w 中国/ns 还/d 积极/ad 参与/v 非洲/nsf 维和/vn ，/w 现/tg 仍/d 有/vyou 1800多名/m 维和/vn 人员/n 在/p 非洲/nsf [执行/v 任务/n]/nz 。/w 中国/ns 是/vshi 安理会/n 五/m 常/d 中/f 向/p 非洲/nsf 派遣/v 维和/vn 人员/n 最多/ad 的/ude1 国家/n ，/w 为/p 非洲/nsf 和平/n 安全/an 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
他/rr 说/v ，/w 至于/p 中国/ns 和/cc 非洲/nsf 的/ude1 [能源/n 资源/n]/nz 合作/vn ，/w 用/p 非洲/nsf 朋友/n 的/ude1 话说/vn ，/w 中国/ns 通过/p 公平/a 的/ude1 价格/n 购买/v 非洲/nsf 原材料/n ，/w 提高/v 了/ule 非洲/nsf 资源/n 的/ude1 价值/n ，/w 帮助/v 非洲/nsf 获取/v 了/ule 发展/v 资金/n ，/w 提高/v 了/ule 非洲/nsf [自主/vd 发展/vn]/nz 能力/n 和/cc 在/p [国际/n 市场/n]/nz 上/f 的/ude1 议价/n 能力/n 。/w 
