张亮/nr 戴/v 锁/v 形/ng 耳环/n 做/v 回/v 张振锁/nr 

张亮/nr 戴/v 锁/v 形/ng 耳环/n 做/v 回/v 张振锁/nr 

张亮/nr 戴/v 锁/v 形/ng 耳环/n 做/v 回/v 张振锁/nr 
男模/nz 张亮/nr 自/p 参加/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 以来/f ，/w 急速/z 晋升为/v 年度/n 男/b 神/n ，/w 儿子/n 天天/d 更是/d 爆出/v 张亮/nr 原名/n 为/p 张振锁/nr 的/ude1 内幕/n 。/w 1月14日/t ，/w 张亮/nr 通过/p 微博/n 晒/v 出/vf 一组/mq 参加/v [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 时/ng 戴/v 锁子/nz 耳环/n 的/ude1 照片/n ，/w 对此/d ，/w 网友/n 直呼/nz “/w 真是/d 名符其实/vl 的/ude1 锁/v 哥/n 了/ule ！/w ”/w 
1月14日19点43分/t ，/w 男/b 神/n 张亮/nr 通过/p 微博/n 曝光/vi 一组/mq 戴/v 锁子/nz 耳环/n 的/ude1 照片/n ，/w 并/cc 连/ulian 竖/v 大拇指/n ，/w 称/v ：/w “/w 好/a international/x 的/ude1 设计/vn 啊/y …/w …/w 米兰/ns 果然/d 是/vshi ！/w ”/w 照片/n 中/f ，/w 张亮梳/nr 着/uzhe 溜光/z 的/ude1 头发/n ，/w 黑超/nz 墨镜/n 遮面/nz ，/w 酷/ag 劲/n 十足/z ，/w 但/c 最/d 惹眼/nz 的/ude1 还/d 属/v 耳朵/n 上锁/nz 形/ng 的/ude1 耳环/n ，/w 非常/d 抢/v 镜/ng ，/w 也/d 是/vshi 该/rz 照片/n 的/ude1 亮点/n 。/w 
此/rzs 微博/n 照片/n 中/f 曝光/vi 后/f ，/w 网友/n 纷纷/d 转发/v 留言/n ，/w 其中/rz 有/vyou 网友/n 称/v ：/w “/w 这/rzv 回/v 是/vshi 名副其实/vl 的/ude1 锁/v 哥/n 了/ule ，/w 简直/d 是/vshi [量身/d 定做/v]/nz 啊/y ！/w ”/w 更/d 有/vyou 网友/n 称/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 锁/v 儿/ng ，/w 我/rr 为/p 自己/rr 代言/v 。/w ”/w (/w 我/rr 是/vshi 弥/ag 尔/Rg )/w 新浪/ntc 娱乐/vn 
