本报讯/nz （/w 记者/nnt 李嘉瑞/nr ）/w 今年/t 的/ude1 初雪/n ，/w 在/p 春节/t 前/f 可能/v 等/udeng 不到/v 了/ule 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 政协/nis 委员/nnt 、/w [北京市/ns 气象局/nis]/nto 副局长/nnt 王迎春/nr 表示/v ，/w 北京/ns 全市/n 在/p 春节/t 前/f ，/w 预计/v 不会/v 有/vyou 大/a 范围/n 降雪/vi 。/w 此外/c ，/w 人工干预/gi 降雪/vi 的/ude1 条件/n 也/d 不/d 充足/a 。/w 
王迎春/nr 说/v ，/w 这/rzv 主要/b 是/vshi 由于/p 气候/n 干燥/a 以及/cc [大气/n 环流/n]/nz 等/udeng 多种/m 因素/n 。/w 对于/p 是否/v 可以/v 人工干预/gi 降雪/vi ，/w 目前/t 的/ude1 条件/n 不/d 充分/ad 。/w 
此外/c ，/w 王迎春/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 应该/v 加强/vn 气象/n 、/w 环保/n 等/udeng 各/rz 部门/n 的/ude1 [信息/n 共享/v]/nz ，/w 统一/vn 对/p 社会/n “/w 权威/n 发布/v ”/w 。/w J240/x 
