西郊/s 线/n 线路图/n 
在/p 北坞村/ns 南路/n 路口/n 地下/s ，/w 西郊/s 线/n 暗/a 挖/v 段/q 正在/d 紧张/a 施工/vn 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 孙戉/nr 摄/vg 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 涂露芳/nr 
市民/n 前往/v 香山/ns 的/ude1 路上/s ，/w 不时/d 能/v 看到/v 蓝色/n 围挡/nz 遮蔽/v 的/ude1 施工/vn 竖井/n ，/w [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 西郊/s 线/n 地下/s 段/q 开挖/v 在/p 隆冬/t 时节/n 仍/d 在/p 加快/v 推进/vn 。/w 记者/nnt 昨天/t 从/p 市/n [轨道/n 交通/n]/nz 建设/vn 管理/v 公司/nis 获悉/v ，/w 西郊/s 线/n 制约/v 全线/n 工期/n 的/ude1 难点/n 工程/n 已经/d 全部/m 进场/vi 施工/vn ，/w 力争/v 明年/t 年底/f 开通/v 。/w 届时/d ，/w 零排放/nz 的/ude1 [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 将/d 从/p 巴沟/nz 直达/v 香山/ns ，/w 为/p 北京/ns [轨道/n 交通/n]/nz 模式/n 增加/v 全新/b 成员/nnt 。/w 
地下/s 隧洞/n 能/v 双向/b 跑车/n 
[有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 是/vshi 一种/mq [公共/b 交通工具/nz]/nz ，/w 亦称/v [路面/n 电车/n]/nz ，/w 是/vshi 以/p 电力/n 推动/v 的/ude1 列车/n ，/w 老北京/nz 将/d [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 称作/v 铛铛车/nz 。/w 
西郊/s 线/n 被/pbei 誉为/v 北京/ns 最/d 美/b [轨道/n 交通/n]/nz 线/n ，/w 线路/n 穿行/vi 于/p 采摘/v 园/ng 及/cc [郊野/n 公园/n]/nz 之间/f ，/w 沿途/d 分布/vi 着/uzhe 颐和园/ns 、/w 玉泉山/nz 、/w 香山/ns 等/udeng 北京/ns “/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz ”/w 园林/n ，/w 再/d 加上/v 昆玉河/nz 、/w 南水北调/n 明渠/n 的/ude1 大面积/d 水景/n ，/w 将/d 成为/v 吸引/v 大批/m 市民/n 和/cc 外地/s 游客/n 休闲/vn 观光/vn 的/ude1 景观/n 线/n 。/w 
尽管/c 以/p 适宜/v 观光/vn 的/ude1 地面/n 线/n 、/w 高架/n 线/n 为主/vi ，/w 西郊/s 线/n 敏感/a 路段/n 还是/c 不得不/d 采取/v 地下/s 隧洞/n 方式/n 避免/v 对/p 交通/n 繁忙/a 路口/n 的/ude1 干扰/vn 。/w 在/p 北坞村/ns 南路/n 附近/f ，/w 西郊/s 线/n 就/d 需要/v 以/p 一段/mq 长/a 约/d [123/m 米/q]/mq 的/ude1 隧洞/n 穿越/v 路口/n 。/w 从/p 窄/a 得/ude3 仅/d 容/v 一人/mq 通行/vi 的/ude1 狭小/a 通道/n 进入/v 地下/s 工地/n ，/w [隧洞/n 开挖/v]/nz 的/ude1 规模/n 让/v 记者/nnt 大吃一惊/vl ：/w 工人们/nz 正/d 对/p 上下/f 两层/mq [6/m 个/q]/mq 洞室/nz 分别/d 开挖/v ，/w 最终/d 将/d 形成/v 高/a [8/m ./w 89/m 米/q]/mq ，/w 宽/a [11/m ./w 6/m 米/q]/mq 的/ude1 超大/b 隧洞/n ，/w 这样/rzv [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 将/d 可以/v 双向/b 行驶/vi 。/w 
“/w 土质/n 松软/a ，/w 必须/d 注浆/nz 加固/vn 再/d 开挖/v ，/w 一天/mq 一夜/mq 才能/n 推进/vi [2/m 米/q]/mq 。/w ”/w 市政/n 路/n 桥/n 总承包/nz [二/m 部/q]/mq [项目/n 经理/nnt]/nnt 张海生/nr 说/v ，/w 暗/a 挖/v 施工/vn 开挖/v 一/m 小/a 段/q 就要/d 马上/d 安装/v 钢筋/n [格栅/nz 支护/vn]/nz 并/cc 浇筑/v 混凝土/n ，/w 超大/b 隧洞/n 每/rz 推进/vi [1/m 米/q]/mq 消耗/v 的/ude1 钢筋/n 重达/nz [12/m 吨/q]/mq ，/w 这/rzv 将/d 确保/v 隧洞/n 结构/n 的/ude1 坚固/a 。/w 
除了/p 穿过/v 北坞村/ns 南路/n 的/ude1 隧洞/n ，/w 万安东/nr 路/n 、/w 旱河/nz 路/n 交叉口/n 的/ude1 明/ag 挖/v 暗/a 埋/v 地下/s 隧洞/n 施工/vn 也/d 接近/v 尾声/n ，/w [主体/n 结构/n]/nz 上方/f 的/ude1 覆土/nz 已经/d 回填/v 。/w 另外/c ，/w 穿越/v 香泉/nz 环岛/n 的/ude1 暗/a 挖/v 施工/vn 刚刚/d 启动/v 。/w 全长/n [9/m 公里/q]/mq 的/ude1 西郊/s 线/n ，/w 地下/s 隧洞/n 总长/nnt [1400/m 米/q]/mq ，/w 向/p 地面/n 线/n 过渡/vn 的/ude1 U/x 形槽/n 路段/n [929/m 米/q]/mq ，/w 其余/rz 为/p 高架/n 线/n 和/cc 地面/n 线/n 。/w 
轨道/n 公司/nis [二/m 中心/nis]/mq 工程部/nis 部长/nnt 赵克生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 西郊/s 线/n 施工/vn 复杂/a 程度/n 超出/v 预想/vn ，/w 需要/v 与/cc 香山路/nz 改造/vn 和/cc 规划/n 中/f 的/ude1 西山/ns 隧道/n 同步/vd 实施/v ，/w 跨越/v 昆玉河/nz 和/cc 南水北调/n 明渠/n 的/ude1 施工/vn 则/d 必须/d 避开/v 汛期/t ，/w 只能/v 等/udeng 今年/t [11/m 月份/n]/mq 后/f 再/d 施工/vn 。/w 尽管如此/dl ，/w 各/rz 工地/n 还是/c 在/p 争分夺秒/n 创造/v 施工/vn 条件/n ，/w 力争/v 明年/t 年底/f 如期/d 开通/v 。/w 
一次/mq 可/v 运/vn [700/m 名/q]/mq 乘客/n 
[风景/n 优美/a]/nz 的/ude1 西郊/s 线/n 沿线/f ，/w [居住/v 密度/n]/nz 不算/v 高/a ，/w 平时/t 早晚/d 高峰/n 交通/n 拥堵/v 压力/n 并/cc 不大/d 。/w 但/c 一/m 到/v [旅游/vn 旺季/n]/nz ，/w 前往/v 香山/ns 、/w 植物园/n 的/ude1 大批/m 私家车/nz 和/cc 旅游/vn 大巴/n 就/d 会/v 将/d 香山路/nz 塞得/nrf 水泄不通/al 。/w 
为了/p 应对/v [旅游/vn 旺季/n]/nz 的/ude1 大客流/nz ，/w 西郊/s 线/n 已经/d 采购/vn 了/ule [31/m 组/n]/mq 100%/m 低/a 地板/n 现代/ntc [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz ，/w 高峰/n 时/ng 可以/v [两/q 列/v]/mq 串/q 起来/vf 编组/vi 运行/vn ，/w 一次/mq 运送/v [700/m 名/q]/mq 乘客/n 。/w 
西郊/s 线/n [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 车厢/n 为/p 全/a 低/a 地板/n ，/w 距离/n 地面/n 不到/v [40/m 厘米/q]/mq ，/w 乘客/n 抬/v 腿/n 就/d 能/v 上车/vn ，/w 几乎/d 感觉/n 不到/v 高度/d 差/a ，/w 能/v 极大/a 方便/a 老人/n 、/w 儿童/n 和/cc 残障/nz 人士/n 上下车/vn 。/w 在/p 全程/n 运行/vn 中/f ，/w [电力/n 牵引/vn]/nz 的/ude1 现代/ntc [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 平稳/a 度/qv 极佳/d ，/w 噪声/n 比/p 普通/a 汽车/n 还要/d 低/a 。/w 
“/w 预计/v 新/a 车/n 明年/t 下半年/t 开始/v 交付/vn ，/w 车辆/n [最高/a 时速/n]/nz [70/m 公里/q]/mq ，/w 平均/a 时速/n 约/d [20/m 公里/q]/mq 。/w ”/w 轨道/n 公司/nis [二/m 中心/nis]/mq 设备/n 部/q 庞颖/nr 透露/v ，/w 与/cc 最初/d 计划/n 采购/vn 的/ude1 进口车/n 相比/vi ，/w 新近/d 中标/vi 的/ude1 国产/b 车型/n 造价/n 明显/a 降低/v 。/w 
[32/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 西郊/s 线/n 现代/ntc [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 主要/b 采用/v [接触网/n 供电/vn]/nz 方式/n ，/w 车顶/n 伸出/v “/w 小辫子/n ”/w 取/v 电/n 。/w 但/c 经过/p 香山/ns 、/w 颐和园/ns 等/udeng 敏感/a 路段/n 时/ng ，/w 将/d 采用/v 地面/n [供电/vn 方式/n]/nz ，/w 即/v 在/p 两条/mq 行车/vn 钢轨/n 之间/f 铺设/v 嵌入/v 地面/n 的/ude1 [第三/m 轨/ng]/mq ，/w 由/p 受/v 流/v 靴/ng 取/v 电/n 输送/v 到/v 列车/n 上/f 。/w [第三/m 轨/ng]/mq 划分/v 为/p 很多/m 供电/vn 区间/n ，/w 每个/r 供电/vn 区间/n 都/d 比/p 车身/n 短/a 很多/m ，/w 列车/n 经过/p 该/rz 区间/n 时/ng 轨道/n 才/d 有/vyou 电/n ，/w 通过/p 后/f 轨道/n 则/d 是/vshi 无/v 电/n 状态/n ，/w 从而/c 确保/v 其他/rzv 交通工具/nz 或/c 行人/n 进入/v 不会/v 有/vyou 触电/vi 风险/n 。/w 
[新闻/n 背景/n]/nz 
西郊/s 线/n 全线/n 
设/v [7/m 座/q]/mq 车站/n 
西郊/s 线/n 是/vshi 服务于/v 西郊/s 风景区/n ，/w 以/p 旅游/vn 、/w 休闲/vn 、/w 观光/vn 为/p 目的/n 的/ude1 旅游/vn 专用/v [轨道/n 交通/n]/nz 线路/n 。/w 线路/n 沿/p 香山路/nz 、/w 旱河/nz 路向南/nr ，/w 过/uguo 万安东/nr 路/n 后/f 右转/nz ，/w 穿过/v [玉泉/nz 郊野/n 公园/n]/nz 后/f ，/w 沿/p 北坞村/ns 南街/ns 向/p 东/f ，/w 沿/p 金河/nr 路向南/nr ，/w 跨过/v 北四环/ns 后/f 转向/vi 巴沟/nz 路/n 。/w 
全线/n 共/d 设/v 车站/n [7/m 座/q]/mq ：/w 巴沟站/nz 、/w [颐和园/ns 南门/n 站/vi]/nt 、/w 颐和园/ns 西门站/nz 、/w [玉泉/nz 郊野/n 公园/n]/nz 站/vi 、/w [万/d 安/ag 公墓/n]/nz 站/vi 、/w 植物园/n 站/vi 和/cc 香山/ns 站/vi 。/w 西郊/s 线/n 巴沟站/nz 紧邻/v 地铁/n [10/m 号/q]/mq 线/n 巴沟站/nz ，/w 乘客/n 出/vf 站/vi 即可/v 换乘/vn ；/w 香山/ns 站/vi 则/d 设在/v 目前/t 香山/ns [4/m 号/q]/mq 停车场/n 的/ude1 位置/n ，/w [旅游/vn 旺季/n]/nz 时/ng 搭乘/v [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 将/d 成为/v 前往/v 香山/ns 最/d 便捷/a 的/ude1 方式/n 。/w 
西郊/s 线/n 现代/ntc [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 车窗/n 宽大/a 乘坐/v 舒适/a ，/w 非常/d 适合/v 欣赏/vn 沿途/d 美景/n 。/w [有/vyou 轨/ng 电车/n]/nz 有时/d 在/p 路/n 侧/ng 行驶/vi ，/w 有时/d 在/p 路/n 中/f 行驶/vi ，/w [少数/m 几个/mq]/mq [平交/nz 路口/n]/nz 会/v 与/cc 社会/n 车辆/n 混/v 行/ng ，/w 但/c 拥有/v [优先/vd 通行权/nz]/nz 。/w 
