新华社/nt 电/n （/w 记者/nnt 王恒志/nr ）/w 记者/nnt 从/p [丹阳市/ns 公安局/nis]/nto 证实/v ，/w 昨日/t 警方/n 接到/v 半月/t 内/f [第二/m 起/vf]/mq 幼儿/n 被/pbei 绣花针/n 扎伤/nz 报案/vi ，/w 记者/nnt 了解到/v 两名/mq 被/pbei 扎/v 的/ude1 幼儿/n 并/cc 无/v 生命/n 危险/an ，/w 目前/t 警方/n 已/d 正式/ad 介入/v 调查/vn 。/w 
丹阳/ns 警方/n 证实/v ，/w 14日/t 上午/t ，/w 在/p 丹阳/ns 打工/vi 、/w 住在/v 丹阳市/ns 后巷镇/ns 的/ude1 王/n 某/rz 向/p 警方/n 报案/vi ，/w 称/v 10日/t 发现/v 他/rr 16个月/t 大/a 的/ude1 儿子/n 后背/n 左侧/f 靠近/v 腰/n 的/ude1 位置/n 出现/v 红色/n 小/a 肿块/n ，/w 送/v 医院/nis 拍片/vi 后/f 发现/v 一根/mq 绣花针/n 刺入/vf 小孩/n 身体/n ，/w 并/cc 贯穿/v 左侧/f 肾脏/n ，/w 经过/p 手术/n ，/w 约/d [3/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 长/a 的/ude1 绣花针/n 被/pbei 取出/v ，/w 医院/nis 方/q 认为/v 不/d 排除/v 人/n 为/p 刺入/vf 的/ude1 可能/v 。/w 丹阳/ns 警方/n 同时/c 证实/v ，/w 去年/t 12月30日/t 后巷镇/ns 还/d 发生/v 一起/s 类似/a 事件/n ，/w 一名/mq 14个月/t 大/a 的/ude1 幼儿/n 被/pbei 绣花针/n 扎伤/nz ，/w 其/rz 家长/n 也/d 已经/d 报警/vn 。/w 所/usuo 幸/vg 目前/t 两名/mq 幼儿/n 都/d 没有/v 生命/n 危险/an 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 王/n 某/rz 居住/v 的/ude1 区域/n 有/vyou 很多/m [外来/b 务工人员/nnd]/nz ，/w 两个/mq 孩子/n 家庭/n 相距/vi 约/d [四/m 五/m 公里/q]/mq ，/w [两/q 户/q]/mq 人家/n 都/d 表示/v 没有/v 在/p 当地/s 树敌/vi ，/w 王某/nr 一家/n 甚至/d 刚/d 搬到/vf 该/rz 处/n 没/d 多久/ryt ，/w 王/n 某/rz 表示/v 平时/t 孩子/n 和/cc 外界/n [几乎/d 没有/v]/nz 接触/v ，/w 他们/rr 怀疑/v 是/vshi 孩子/n 的/ude1 棉衣/n 晾晒/v 在/p 外面/f ，/w 被/pbei 人/n 在/p 衣服/n 上/f 动/v 了/ule 手脚/n 。/w 警方/n 表示/v ，/w 由于/p 线索/n 比较/d 少/a ，/w 目前/t 正在/d 调查取证/v ，/w 不/d 排除/v 人/n 为/p 甚至/d 同一/b 人/n 所/usuo 为/p 的/ude1 可能/v 。/w 
丹阳市/ns 方面/n 表示/v ，/w 希望/v 家长/n 在/p 照看/v 幼儿/n 时/ng 要/v 小心/a 仔细/ad ，/w 丹阳/ns 警方/n 将/d 全力/d 尽快/d 查明/v 事件/n 原因/n ，/w 并/cc 及时/ad 向/p 社会/n 公布/v 。/w 
