国台办/j 举行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 马晓光/nr 主持/v 
针对/p 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 在/p 电台/nis 接受/v 访问/vn 时/ng 首/q 度/qv 以/p “/w 海滩/n 之/uzhi 鸥/ng ”/w 来/vf 形容/v 两岸/n 之间/f 的/ude1 关系/n ，/w 国台办/j 发言人/nnt 马晓光/nr 15日/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 回答/v 记者/nnt 提问/v 时/ng 表示/v ，/w “/w 台独/n ”/w 是/vshi 一条/mq 死胡同/n ，/w 无论/c 挂/v 上/f 什么样/ryv 的/ude1 路牌/n ，/w 死胡同/n 就是/v 死胡同/n 。/w 
马晓光/nr 表示/v ，/w 民进党/nz 顽固/a 坚持/v “/w [一边/d 一国/mq]/nz ”/w 的/ude1 “/w 台独/n ”/w 立场/n ，/w 是/vshi 其/rz 与/cc 大陆/ns 建立/v 正常/a 交流/v 基础/n 的/ude1 关键/n 症结/n 所在/n 。/w 
关于/p 民进党/nz 所谓/v 检讨/vn 纪要/n 和/cc 民进党/nz 的/ude1 有关/vn 表述/vn ，/w 马晓光/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 想/v 指出/v 的/ude1 是/vshi ，/w 穿/v ‘/w 台独/n ’/w 的/ude1 老/a 鞋/n ，/w 走/v 不/d 出/vf [两岸/n 关系/n]/nz 的/ude1 新/a 路/n 。/w ”/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 春运/n [一/d 票/n 难求/nz]/nz 尚无/v 解/v 媒体/n 称/v [官方/n 说法/n]/nz 年年/d 变/v 
[/w 部委/n 信息/n ]/w 交通部/nt ：/w 春节/t 高速公路/n 免费/vd 从/p 大年初一零时/t 开始/v 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 杨刚/nr 、/w 李崇禧/nr 被/pbei 撤销/v 政协/nis [第/m 十二/m 届/q]/nz 全国/n 委员/nnt 资格/n 
