微博/n 截图/vn 
据/p [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w 豫/b 法/n 阳光/n ”/w 消息/n ，/w 今日/t ，/w [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 对/p 被告人/n 周江波/nr [故意/d 杀人/vi]/nz 、/w 以/p 危险/an 方法/n 危害/v [公共/b 安全/an]/nz 一/m 案/ng 宣判/v ，/w 同意/v [安阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 、/w [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz ，/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 判处/v 被告人/n 周江波/nr 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 的/ude1 [刑事/b 判决/vn]/nz ，/w 并/cc 依法/d 报请/v 最高人民法院/nto 核准/v 。/w 
8月19日/t ，/w 周江波/nr 在/p 安阳市/ns A1/x 路/n [公交车/nz 上/f]/nz 行凶/vi 致使/v [三/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 多/a 人/n 受伤/vi 。/w 11月25日/t ，/w [安阳市/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p 被告人/n 周江波/nr 犯/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 、/w [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 向/p [安阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w [安阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 受理/v 案件/n 当日/t 即/v 向/p 被告人/n 周江波/nr 送达/v 了/ule 起诉书/n 。/w 
12月10日/t ，/w [安阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 此案/r ，/w 并/cc 当庭/d 做出/v 判决/vn 。/w 一审/b 法院/nis 以/p 被告人/n 周江波/nr 犯/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 、/w [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 判处/v 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
