魏寿全/nr 与/cc 失散/vi 多年/mq 的/ude1 儿子/n (/w 右/f )/w 相认/v 。/w 
去年/t 12月11日/t ，/w 有/vyou 路政/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p [交警/nnd 部门/n]/nz 反映/v ，/w 在/p [佛山/ns 一环/nz]/nz 西线/n 转/v 北/f 线/n 的/ude1 位置/n ，/w 一名/mq 满身/n 血迹/n 的/ude1 男子/n 倒/vi 在/p 路边/s 呻吟/vi 。/w 等/udeng 办案/vn 民警/nnt [现场/s 勘查/vn]/nz 时/ng 发现/v ，/w 男子/n 已/d 不见踪影/nz 。/w [交警/nnd 指挥/v 中心/nis]/nto 通过/p 与/cc 120/m 联动/vn ，/w 查找/v 到/v 受伤/vn 男子/n 已/d 被/pbei 送往/v [三/m 水/n 医院/nis]/nt 接受/v 治疗/vn 。/w 当/p 被/pbei 问及/v 姓名/n 和/cc 身份/n 时/ng ，/w 该/rz 男子/n 只能/v 在/p 纸/n 上/f 写出/v “/w 魏斌/nr ”/w 和/cc “/w 四川/ns ”/w 两个/mq 词/n 。/w 民警/nnt [初步/d 判断/v]/nz ，/w 该/rz 男子/n 可能/v 是/vshi 以/p 拾荒/v 为/p 业/ng ，/w 四川籍/n ，/w 名叫/v 魏斌/nr 。/w 
警方/n ：/w 
比/p 对/p 千人/q 为/p 其/rz 找到/v 老父/n 
此/rzs 后/f ，/w 魏斌/nr 一直/d 无法/v 向/p 警方/n 提供/v 证件/n 证明/v 身份/n ，/w 也/d 无法/v 说/v 清/tg 其/rz 亲属/n 名字/n 和/cc 家乡/n 地址/n 。/w [交警/nnd 部门/n]/nz 搜索/v 身份/n 登记/v 信息/n 发现/v ，/w 四川籍/n 的/ude1 魏斌/nr 共有/v 一千多位/m 。/w 通过/p 逐个/d 比/p 对/p ，/w 十天/mq 后/f ，/w 民警/nnt 拿出/v 一些/mq 与/cc 他/rr 有些/rz 相似/a 的/ude1 人/n 的/ude1 照片/n 交给/v 魏斌/nr 辨认/v 。/w 办案/vn 民警/nnt 随后/d 通过/p 邮件/n 或/c 电话/n 与/cc 这些/rz 人员/n 所在地/n 派出所/nis 一一/m 取得/v 联系/vn ，/w 终于/d 在/p 四川/ns 武胜/nr 锁定/v 魏斌/nr 亲属/n 。/w 警方/n 了解到/v ，/w 佛山/ns 发现/v 的/ude1 魏斌/nr 与/cc 四川/ns 武胜/nr 多年前/d 失踪/vi 的/ude1 一名/mq 男子/n 高度/d 相似/a ，/w 其/rz 父亲/n 魏寿全/nr 现在/t 陕西/ns 某/rz 工地/n 做工/n 。/w 
1月12日/t ，/w [64/m 岁/qt]/mq 的/ude1 魏寿全/nr 赶到/v 佛山/ns 与/cc 失散/vi 多年/mq 的/ude1 儿子/n 相认/v 。/w 魏寿全/nr 回忆说/nz ，/w 魏斌/nr 14岁时/t 就/d 跟随/v 老乡/n 南下/vn 广州/ns 学/v 做/v 衣服/n ，/w 此/rzs 后/f 便/d 失去/v 联系/vn 。/w 现在/t 的/ude1 魏寿全/nr 孤单/a 一人/mq ，/w 近/a [二/m 十年/mq]/mq 没/d 和/cc 儿子/n 相处/vi 过/uguo ，/w 表情/n 显得/v 激动/a 而/cc 复杂/a 。/w “/w 今后/t 我会/r 带着/vn 儿子/n 一起/s 到/v 陕西/ns 去/vf 打工/vi 。/w ”/w 
