[8/m 岁/qt]/mq 原本/d 是/vshi 跟/p 小/a 伙伴们/nz 一起/s 上学/vi 、/w 嬉戏/vi 的/ude1 年龄/n ，/w 但是/c 来自/v 龙岩/ns 的/ude1 [8/m 岁/qt]/mq 女孩/n 许子欣/nr 得了/vi 急性/b [单/b 核/n 细胞/n 白血病/nhd]/nhd ，/w 却/d 只能/v 在/p [协和/nz 医院/nis]/nth 的/ude1 病床/n 上/f 和/cc 爸爸/n 一起/s 温习/v 功课/n ，/w 希望/v 有一天/d 病/n 好/a 了/ule 能够/v 重返/v 校园/n 。/w 
找/v 亲戚/n 借/v 了/ule [13/m 万元/q]/mq 
“/w 我们/rr 家/q 有/vyou [三/m 个/q]/mq 孩子/n ，/w 我/rr 和/cc 我/rr 丈夫/n 都/d 是/vshi 打工/vi 的/ude1 ，/w 为了/p 给/p 孩子/n 治病/vi ，/w 我们/rr 把/pba [亲戚/n 朋友/n]/nz 们/k 的/ude1 钱/n 都/d 借光/v 了/ule ，/w 一些/mq 人/n 劝/v 我们/rr 放弃/v 治疗/vn ，/w 不要/d 去/vf 背/v 这/rzv 无底洞/n 的/ude1 债务/n ，/w 可是/c 作为/p 父母/n 哪里/rys 舍得/v ？/w ”/w 许子欣/nr 的/ude1 妈妈/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 向/p 亲戚/n 借/v 的/ude1 钱/n 现在/t 也/d 快/a 花/n 完了/vi ，/w 希望/v 社会上/nz 的/ude1 爱心/n 人士/n 能够/v 为/p 他们/rr 伸出/v 援助/vn 之/uzhi 手/n 。/w 
昨天/t 记者/nnt 来到/v [协和/nz 医院/nis 住院部/nis]/nt [2/m 楼/n]/mq 。/w 在/p 病房/n 里/f ，/w 记者/nnt 看到/v [8/m 岁/qt]/mq 的/ude1 许子欣/nr 正/d 和/cc 爸爸/n 一起/s 温习/v 语文/n 课本/n 。/w “/w 她/rr 每天/r 都会/n 跟/p 我/rr 说/v ，/w 不要/d 住院/vn ，/w 要/v 回家/vn 跟/p 小朋友/n 一起/s 学习/v ，/w 怕/v 跟不上/v 功课/n 。/w ”/w 许子欣/nr 的/ude1 爸爸/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 虽然/c 现在/t 化疗/vn 打药/vi 小孩子/n 有点/d 难受/a ，/w 有时候/d 在/p [药物/n 作用/n]/nz 下/f 脾气/n 会/v 变得/vi 有点/d 暴躁/a ，/w 但是/c 小孩子/n 很/d 懂事/a ，/w 即使/c 在/p 治病/vi ，/w 也/d 经常/d 跟/p 爸爸/n 一起/s 复习/v 功课/n ，/w 怕/v 拉/v 下/f 了/ule 回去/v 跟不上/v 。/w 
“/w 我们/rr 家/q 有/vyou [三/m 个/q]/mq 小孩/n ，/w 为了/p 养家/vi 我们/rr 夫妻/n 俩/m 都/d 在/p 广东/ns 打工/vi ，/w 大/a 女儿/n 寄/v 在/p 河南/ns 奶奶/n 家/q 养/v ，/w 子/ng 欣/vg 放在/v 龙岩/ns 外婆家/nz 养/v 。/w 没想到/nz 发生/v 这种/r 不幸/a 。/w ”/w 许子欣/nr 妈妈/n 告诉/v 记者/nnt 去年/t [11/m 月份/n]/mq 孩子/n 就/d 查出/v 得了/vi 这个/rz 病/n ，/w 从/p 去年/t 生病/vi 到/v 现在/t ，/w 他们/rr 已经/d 找/v 亲戚/n 借/v 了/ule [13/m 万元/q]/mq 。/w 
[第一/m 疗程/n]/mq 恢复/v 较好/d 
“/w 现在/t 治病/vi 只/d 剩下/v [2/m 万元/q]/mq 了/ule ，/w 每天/r 的/ude1 医疗费/n 少/a 则/d [千/m 元/q]/mq ，/w 多/a 则/d 两三千/m 。/w 自从/p 孩子/n 生病/vi 后/f ，/w 我们/rr 夫妻/n 俩/m 就/d 一直/d 没/d 工作/vn ，/w 在/p 家里/s 陪/v 小孩/n 。/w ”/w 许子欣/nr 妈妈说/nz ，/w “/w 还/d 好/a ，/w 孩子/n 第一个/mq 疗程/n ，/w 医生/nnt 说/v 恢复/vn 得/ude3 很好/ad ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 现在/t 唯一/b 的/ude1 希望/vn ，/w 只要/c 孩子/n 好/a 起来/vf ，/w 做/v 什么/ry 都/d 愿意/v 。/w ”/w 
如果/c 你/rr 想/v 帮助/vn [8/m 岁/qt]/mq 女孩/n 许子欣/nr ，/w 可以/v 向/p 红十字会/nis 捐款/vi 。/w 账户/n 名称/n ：/w [福州市/ns 红十字会/nis]/nt ；/w 开户行/n ：/w [兴业/v 银行/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 福州/ns 五一/m 支行/n ；/w 账号/n ：/w 118100100100041660/m (/w 汇款/n 时/ng 请/v 备注/n ：/w 捐款/vi 对象/n 许子欣/nr )/w 。/w [福州市/ns 红十字会/nis]/nt 捐助/v 热线/n ：/w 0591-87610572/m 。/w 
