本报讯/nz （/w 记者/nnt 李洋/nr ）/w [朝阳区/ns 垡头/nz 地区/n 文化/n 中心/nis]/nt 剧场/n 上/f 周末/t 被/pbei 200多名/m 社区/n 居民/n 挤得/v 水泄不通/al ，/w 一年一度/bl 的/ude1 朝阳区/ns 群众/n 文艺/n 团队/n 展演/vn 在/p 这里/rzs 隆重/ad 上演/v 。/w 今年/t 能/v 登上/v 展演/vn 舞台/n 的/ude1 团队/n ，/w 经历/n 了/ule 比/p 往/p 年/qt 更/d 激烈/a 的/ude1 竞争/vn 。/w 因为/c 去年/t 朝阳区/ns 全年/n 新增/v [367/m 支/q]/mq 群众/n 文艺/n 团队/n ，/w 总数/n 达到/v 了/ule [2029/m 支/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 22%/m 。/w 
当天/t 现场/s ，/w 台下/s 观众/n 纷纷/d 拿起/v 手机/n 、/w 录像机/n 拍照/vi 、/w 录像/n 。/w 原来/d ，/w 看/v 演出/vn 的/ude1 居民/n 大多/d 是/vshi 文艺/n 爱好者/n 和/cc 群众/n 文艺/n 团队/n 成员/nnt ，/w 他们/rr 不光/c 是/vshi 来/vf 欣赏/v 的/ude1 ，/w 还要/d 录/ng 下/f 资料/n 回家/vi 好好/d 学习/v 研究/vn 。/w “/w 人家/n 队形/n 变化/vn 多/a 灵活/a ，/w 值得/v 学习/vn 。/w ”/w 坐/v 在/p [第八/m 排/v]/mq 的/ude1 薛桂明/nr ，/w 当/p 看到/v [亚运村/ns 社区/n]/ns 的/ude1 舞蹈/n 《/w 天山/ns 那/rzv 片/q 彩云/n 》/w 时/ng ，/w 忍不住/v 评论/n 了/ule 起来/vf 。/w 薛桂明/nr 是/vshi 垡头/nz [二/m 区/n]/mq 模特/nnt 队/n 的/ude1 成员/nnt ，/w 她们/rr 这支/r 小/a 团队/n 去年/t 1月/t 成立/vi ，/w 就/d 在/p 同一个/b 社区/n 里/f ，/w 和/cc 她们/rr [前后脚/nz 儿/ng]/nz 成立/vi 的/ude1 还有/v 葫芦丝/nz 乐队/nis 和/cc 柔力球/nz 表演队/n 。/w “/w 每个/r 团队/n [十/m 来/vf]/mq 个人/n ，/w 可/v 我们/rr 不光/c 娱乐/vn 自己/rr ，/w 也/d 服务/vn 他人/rr 。/w ”/w 薛桂明/nr 介绍/v ，/w 去年/t 春节/t 、/w “/w 红五月/nz ”/w 、/w 党/n 的/ude1 生日/n ，/w 模特/nnt 队/n 都/d 参加/v 了/ule [文化/n 广场/n]/nz 表演/vn 和/cc 街头/s 表演/vn ，/w 为/p 邻居们/nz 送去/vf 节日/n 的/ude1 祝福/vn ，/w 这/rzv 让/v 她/rr 非常/d 自豪/a 。/w 
附近/f 双/q 合/v 家园/n 的/ude1 居民/n 潘青/nr 也/d 是/vshi 来/vf 观摩/v 的/ude1 。/w 双/q 合/v 家园/n 是/vshi 个/q 新/a 社区/n 、/w 大/a 社区/n ，/w 7000多户/m 居民/n 才/d 入住/v 不到/v 三分之一/m 。/w 可/v 就/d 在/p 去年/t 办理/v 入住/vn 手续/n 当天/t ，/w 社区/n 就/d 统计/vn 了/ule 每/rz 一户/mq 居民/n 的/ude1 [业余/b 爱好/n]/nz 。/w 潘青/nr 就是/v 那一天/mq 填/v 的/ude1 表/n ，/w 表示/v 愿意/v 参与/vn 社区/n 文艺/n 队/n 。/w “/w 我们/rr 的/ude1 团队/n 才/d 成立/vi 5个月/t ，/w 还/d 在/p 学习/v 阶段/n 。/w ”/w 朝阳区/ns 群众/n 文艺/n 团队/n 众多/a ，/w [艺术/n 水平/n]/nz 也/d 差别/n 很大/d 。/w 为此/bl ，/w 该区/r 将/d 群众/n 文艺/n 团队/n 分为/v [五/m 个/q]/mq 等级/n ，/w 一类/b 团队/n 是/vshi 区级/b 示范/vn 团队/n 和/cc 品牌/n 特色/n 团队/n ，/w 仅有/nz [25/m 支/q]/mq ；/w 二类/b 团队/n 为/p 区级/b 优秀/a 团队/n ，/w 有/vyou [41/m 支/q]/mq 。/w 朝阳区/ns 如今/t 每年/r 投入/v [300/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 各/rz 等级/n 团队/n 提供/v 必要/a 的/ude1 活动/vn 经费/n ，/w 给予/vn 持续/vd 、/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 扶持/v ，/w 帮助/v 热爱/vn 文艺/n 的/ude1 居民/n 进一步/d 提高/v 艺术/n 水准/n ，/w 提升/v [文化/n 生活/vn]/nz 的/ude1 品质/n 。/w 
