人民网/nz 长沙/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 颜珂/nr ）/w 全球/n 首/q 个/q 蝴蝶兰/nz 品牌/n —/w —/w 台湾/ns 湾/ng 朵/q 15日/t 正式/ad 落户/vi 湖南/ns ，/w 成为/v 湖南/ns [第一/m 家/q]/mq 台资/n 花卉/n 企业/n 。/w 
[湖南/ns 湾/ng 朵/q 生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 湾/ng 朵/q ）/w 董事长/nnt 杨智良/nr 表示/v ，/w “/w 目前/t ，/w 湖南/ns 的/ude1 蝴蝶兰/nz 种植/vn 还是/c [一片/mq 空白/n]/nz ，/w 我们/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 成为/v 中国/ns 最大/gm 的/ude1 蝴蝶兰/nz 品牌/n ，/w 在/p 湖南/ns 打造/v 蝴蝶兰/nz 乃至/c 高端/nz 花卉/n 的/ude1 发展/vn 高地/n ，/w 向/p 全国/n 提供/v 花卉/n 种苗/n 和/cc 技术/n 输出/vn 。/w ”/w 台湾/ns 湾/ng 朵/q 正式/ad 落户/vi 湖南/ns ，/w 也/d 揭开/v 台/q 湘/b 精致/a [农业/n 合作/vn]/nz 的/ude1 序幕/n 。/w 
蝴蝶兰/nz 被/pbei 称为/v “/w 兰花/n 之后/f ”/w ，/w 台湾/ns 是/vshi 其/rz 原产地/n 。/w 经/p 数十年/mq 发展/vn ，/w [台湾/ns 蝴蝶兰/nz]/nz 年/qt 外销/v [数千/m 万/d 株/q]/mq ，/w [外汇/n 收入/n]/nz 30多亿/m 台币/n ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 蝴蝶兰/nz 王国/n ”/w 。/w 
目前/t ，/w 蝴蝶兰/nz 在/p 云南/ns 、/w 广东/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 气候/n 较为/d 温润/a 的/ude1 区域/n 都/d 有/vyou 栽培/vn ，/w 但/c 国内/s 还/d 没有/v 一个/mq 蝴蝶兰/nz 品牌/n ，/w 全部/m 停留/vi 在/p 传统/n 的/ude1 花卉/n 盆栽/n 市场/n 。/w 
杨智良/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w [湖南/ns 湾/ng 朵/q 生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 已经/d 在/p [10/m 个/q]/mq 省份/n 建立/v 了/ule 营销/vn 点/qt ，/w 京东/ntc 、/w 淘宝/n 也/d 开始/v 网购/v ，/w 湾/ng 朵/q 蝴蝶兰/nz 呈现/v 出/vf 爆发性/nz 增长/v 。/w 
“/w 许多人/nz 问/v 我/rr 为什么/ryv 湾/ng 朵/q 蝴蝶兰/nz 卖/v 这么/rz 贵?我/nr 的/ude1 回答/vn 是/vshi ，/w 我们/rr 是/vshi 用/p 做/v LV/x 的/ude1 理念/n 来/vf 做/v 蝴蝶兰/nz ，/w 每/rz 处/n 细节/n 都/d 要求/n 做到/v 最好/d ，/w 而且/c 在/p 市场/n 上/f 独一无二/bl 。/w ”/w 台湾/ns 资深/b 花卉/n 专家/nnt 、/w 湾/ng 朵/q 品牌/n 总/b 顾问/nnt 侯卉棋/nr 说/v 。/w 
杨智良/nr 介绍/v ，/w [高端/nz 定制/n]/nz 商务/n 市场/n 是/vshi 公司/nis [主攻/vn 方向/n]/nz ，/w 这/rzv 也/d 使/v 其/rz 区别于/v 普通/a 花卉/n 销售/vn —/w —/w 湾/ng 朵/q 几乎/d 完全/ad 不/d 受/v [花卉/n 市场/n]/nz 急剧/d 下滑/vi 的/ude1 影响/vn 。/w 
进军/v 高端/nz 花卉业/nz 只是/d 湾/ng 朵/q 的/ude1 第一步/mq ，/w 杨智良/nr 瞄准/v 的/ude1 是/vshi 精致/a 农业/n 这个/rz 更/d 庞大/a 的/ude1 未来/t 市场/n 。/w 作为/p 传统/n 的/ude1 农业/n 大/a 省/n ，/w 湖南/ns 与/cc 台湾/ns 在/p 精致/a 农业/n 上/f 的/ude1 合作/vn 大/a 环境/n 更/d 让/v 湾/ng 朵/q 决定/v 大展/ntc 身手/n 。/w 
精致/a 农业/n ，/w 台湾/ns 是/vshi 全球/n 标杆/n ，/w 大陆/ns 也/d 已/d 进入/v 了/ule 快速/d [发展/vn 阶段/n]/nz 。/w “/w 市场/n [快速/d 扩张/vn]/nz ，/w [湖南/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 非常/d 支持/v 精致/a 农业/n 的/ude1 发展/vn ，/w 重视/v 台/q 湘/b 合作/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 选择/v 进入/v 湖南/ns 的/ude1 [根本/a 原因/n]/nz 。/w ”/w 杨智良/nr 表示/v 。/w 
在/p 杨智良/nr 看来/v ，/w 湖南/ns 不仅/c 土壤/n 肥沃/a ，/w 气候/n 良好/a ，/w 而且/c 具有/v 深厚/a 的/ude1 农业/n [技术/n 储备/vn]/nz ，/w 如/v [湖南/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 、/w [湖南省/ns 农科院/nis]/nt ，/w 人才/n 实力/n 也/d 很/d 雄厚/a ，/w 关键/n 是/vshi 如何/ryv 引导/v 更多/ad 的/ude1 人/n 致力于/v 发展/vn 精致/a 农业/n ，/w 向/p 土地/n 要/v 效益/n ，/w 孵化/v 出/vf 更多/ad 的/ude1 精致/a 农业/n 企业/n 。/w 
湾/ng 朵/q 的/ude1 计划/n 是/vshi ，/w 以/p 湖南/ns 肥沃/a 的/ude1 土地/n 和/cc 开放/v 的/ude1 政策/n ，/w 结合/v 台湾/ns 的/ude1 [农业/n 技术/n]/nz ，/w 布局/n 蝴蝶兰/nz 等/udeng 高/a [经济/n 价值/n]/nz 以及/cc 精致/a 蔬菜/n 等/udeng 产品/n ，/w 集/q 两岸/n 的/ude1 产销/n 实力/n ，/w 打造/v 世界/n 一流/b 品牌/n 。/w 
