日前/t ，/w 有/vyou 网友/n 发帖/vi 称/v “/w [宁远县/ns 国税局/nis]/nt [纪检/n 组长/nnt]/nnt 黄小青/nr 与/cc 情妇/n 在/p 宾馆/nis 开房/v 遭/v 捉奸/v ”/w 。/w 记者/nnt 13日/t 从/p [湖南省/ns 永州市/ns 宣传部/nis]/nt 了解/v 证实/vn ，/w 经/p [有关/vn 部门/n]/nz 调查/vn 后/f ，/w 网/n 帖/ng [反映/v 情况/n]/nz 属实/a ，/w 当事人/n 黄小青/nr 已/d 被/pbei 免除/v 职务/n 。/w 
据/p 记者/nnt 了解到/v ，/w “/w [宁远县/ns 国税局/nis]/nt [纪检/n 组长/nnt]/nnt 黄小青/nr 与/cc 情妇/n 在/p 宾馆/nis 开房/v 遭/v 捉奸/v ”/w 的/ude1 网/n 帖/ng 发布/v 后/f ，/w [永州市/ns 国税局/nis]/nt 召开/v 局/n 党组/nis 会议/n 对此/d 进行/vn 研究/vn ，/w 决定/v 给予/vn 黄小青/nr 停职/vi 处理/vn ，/w 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 此外/c ，/w 还/d 成立/vi 由/p [永州市/ns 国税局/nis 监察室/n]/nt 牵头/vi 的/ude1 [联合/vd 调查组/nis]/nt 就/d 有关/vn 举报/v 情况/n 进行/vn 调查/vn 核实/v 。/w 
