原/b 标题/n ：/w 大蜀山/nz 10多天来/m 发生/v [9/m 次/qv]/mq 火情/n 均/d 系/v 人/n 为/p 纵火/vi 
[蜀山/ns 森林/n 公园/n]/nz 内/f 满/a 是/vshi 易燃/a 的/ude1 落叶/n 。/w 
2014年/t 刚/d 过去/vf 10多天/m 时间/n ，/w 但/c 大蜀山/nz 就/d 已经/d 发生/v 了/ule [9/m 次/qv]/mq 火情/n ，/w 比/p 去年/t 全年/n 的/ude1 火情/n 还要/d 多/a ，/w 而且/c 起火/vi 原因/n 全部/m 都/d 是/vshi 人/n 为/p 引发/v 。/w 昨天/t 上午/t ，/w [蜀山/ns 森林/n 公园/n]/nz 管理处/nis 呼吁/v 游客/n 切勿/d 带/v 火种/n 上山/vi ，/w 更/d 不要/d 在/p 山林/n 内/f 吸烟/vi 、/w 野炊/vi 以及/cc 放火/vi 取乐/vi 。/w 
昨天/t ，/w [蜀山/ns 森林/n 公园/n]/nz 管理处/nis 主任/nnt 许伟/nr 介绍/v 说/v ，/w 每年/r 的/ude1 11月/t 至/p 次年/t 的/ude1 4月/t ，/w 是/vshi 大蜀山/nz [森林/n 防火/vn]/nz 最重要/nz 的/ude1 时期/n 。/w 2014年/t 元旦/t 到/v 现在/t 已经/d 发生/v 火情/n [9/m 次/qv]/mq ，/w 过火/a 面积/n 达到/v [940/m 平方米/q]/mq ，/w 发生/v 的/ude1 火情/n 均/d 为/p 地表火/nz 。/w 许伟/nr 表示/v ，/w 发生/v 火情/n 后/f 公园/n 管理处/nis 立即/d [采取/v 措施/n]/nz 并/cc 遏制/v 了/ule [森林/n 火灾/n]/nz 的/ude1 发生/vn 。/w 而/cc 去年/t 全年/n ，/w 该/rz 公园/n 才/d 发生/v 火情/n （/w 地表火/nz ）/w [8/m 次/qv]/mq ，/w 过火/a 面积/n [457/m 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 有/vyou [7/m 次/qv]/mq 火情/n 发生/v 在/p 天气/n 干燥/a 的/ude1 11月/t 至/p 12月/t 。/w 
据预测/nz ，/w 近期/t 合肥/ns 天气/n 仍/d 将/d 持续/vd 干燥/a ，/w 大蜀山/nz [森林/n 防火/vn]/nz 已/d 进入/v “/w [一级/b 战备/vn]/nz ”/w 状态/n 。/w [蜀山/ns 森林/n 公园/n]/nz 管理处/nis 呼吁/v 市民/n 在/p 大蜀山/nz 游玩/v 时/ng 切勿/d 将/d 火种/n 带入/v ，/w 更/d 不要/d 在/p 山林/n 内/f 吸烟/vi 、/w 野炊/vi 、/w 放火/vi 取乐/vi 。/w （/w 王雪薇/nr 记者/nnt 陈丽卿/nr 文/ng 马杨/nr 图/n ）/w 
