原/b 标题/n ：/w 女友/n 被/pbei 老板/nnt “/w 潜规则/nz ”/w 荒唐/a 男/b 勒索/v 对方/n [50/m 万元/q]/mq 
女友/n 阿/b 珍/ag 成/v 了/ule 黄山人/nr 王华/nr 的/ude1 摇钱树/n 。/w 去年/t ，/w 王华/nr 意外/a 得知/v 阿/b 珍/ag 与/cc [公司/nis 老总/nnt]/nz 赵辉/nr 关系/n 暧昧/a 。/w 为此/bl ，/w 王华/nr 强行/d 要求/n 赵辉/nr 写下/v 一张/mq [50/m 万元/q]/mq 的/ude1 欠条/n ，/w 并/cc 陆续/d 索要/v 到/v [30/m 万元/q]/mq 。/w 
2012年8月24日/t ，/w 王华/nr 的/ude1 女友/n 阿/b 珍/ag 从/p 黄山/ns 来到/v 合肥/ns ，/w 应聘/vi 到/v 赵辉/nr 任/v 总经理/nnt 的/ude1 江苏/ns 某公司/nz 驻/v [安徽/ns 分公司/nis]/nt 工作/vn 。/w 2012年9月份/t 后/f ，/w 赵辉/nr 多次/mq 与/cc 阿/b 珍/ag 发生/v 性关系/n 。/w 
去年/t 2月/t ，/w 王华/nr 知道/v 了/ule 这/rzv 件/q 事/n ，/w 于/p 2月25日/t 带着/vn 阿/b 珍/ag 等/udeng 人/n 驾车/vi 赶到/v 合肥/ns ，/w 将/d 赵辉/nr 约/d 到/v 濉溪/ns 路/n 一家/n 宾馆/nis 。/w 在/p 房间/n 内/f ，/w 王华/nr 称/v 要/v 向/p 警方/n 报案/vi 、/w 向赵辉/nr 妻子/n 打电话/vi 告知/v 此事/r ，/w 对/p 赵辉/nr 实施/v 要挟/vn 和/cc 威胁/vn ，/w 勒索/v 钱财/n 。/w 赵辉/nr 被迫/d 答应/v 给/p [50/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 写下/v 字/n 据/p 。/w 
当晚/t ，/w 王华/nr 从/p 赵辉/nr 手中/s 拿到/v [15/m 万元/q]/mq 现金/n ，/w 随后/d 返回/v 黄山市/ns 。/w 此/rzs 后/f ，/w 王华/nr 多次/mq 电话/n 催/v 要/v 剩余/vn 的/ude1 [35/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 言语/n 威胁/vn 。/w 从/p 去年/t 2月28日/t 到/v 4月28日/t ，/w 赵辉/nr 先后/d [6/m 次/qv]/mq 转账/vn [16/m ./w 5/m 万元/q]/mq 给/p 王华/nr 。/w 后来/t ，/w 赵辉/nr 报警/vn 。/w 去年/t 6月15日/t ，/w 合肥/ns 警方/n 将/d 王华/nr 抓获/v 。/w 
目前/t ，/w 王华/nr 涉嫌/v [敲诈勒索/vl 罪/n]/nz ，/w 已/d 被/pbei [庐阳区/ns 检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w (/w 当事/n 人均/a 为/p 化名/v )/w (/w 郭剑/nr 李进/nr )/w 
