[普/ag 华/b 永道/nz]/nz 发布/v 的/ude1 [第八/m 届/q]/mq 《/w [外资/n 银行/nis]/nz 在/p 中国/ns 》/w 报告/n 显示/v ，/w 41.6%/m 的/ude1 银行家/nnt 认为/v 互联网/n 金融公司/nis 将/d 给/p 银行业/n 带来/v 重大/a 挑战/vn ，/w 同时/c ，/w 近/a 80%/m 的/ude1 银行家/nnt 认为/v 银行/nis 的/ude1 发展/vn 将/d 与/cc 电商/nz 等/udeng [非金融/b 机构/n]/nz 开展/v 合作/vn ，/w 实现/v [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 力争/v 双赢/n 。/w 
[普/ag 华/b 永道/nz]/nz [中国/ns 内地/n]/nz 和/cc 香港/ns [金融/n 服务/vn]/nz 主管/v 合伙人/nnt 费理斯/nr 表示/v ，/w 保持/v 经济/n 持续发展/v ，/w 中国/ns 必须/d 逐步/d 实施/v [宏观/n 经济/n 政策/n]/nz 改革/vn 。/w 要/v 加强/vn 国内/s 银行/nis 体系/n 建设/vn 。/w 然后/c ，/w 通过/p 放开/v 利率/n 和/cc 发展/vn 有效/a 运作/vn 的/ude1 [债券/n 市场/n]/nz ，/w 来/vf 改善/v 资本/n 分配/v 和/cc 定价/n 。/w 最终/d 完成/v [资本/n 账户/n]/nz 放开/v ，/w 实现/v 人民币/n 可兑换/nz 。/w “/w 国内/s 银行/nis 改革/vn 的/ude1 第一步/mq 已经/d 基本/a 完成/v ，/w 现在/t 时机/n 已经/d 成熟/a ，/w 应/v 依据/n 银行/nis 的/ude1 能力/n 现状/n ，/w 进一步/d 深化改革/v 进程/n ”/w 。/w （/w 侯捷宁/nr ）/w 
