原/b 标题/n ：/w 这/rzv 顶/v “/w 黑帽子/nz ”/w 戴/v 得/ude3 到底/d 冤/v 不/d 冤/v ？/w 
合肥/ns 市民/n 王军/nr (/w 化名/v )/w 自称/v 爱心/n 人士/n ，/w 经常/d 驾驶/v “/w 爱心/n 车/n ”/w 搭载/v 路人/n 。/w 去年/t 7月1日/t ，/w 王军/nr 搭载/v 严/a 先生/n 去/vf 火车站/n 。/w 当/p 车辆/n 行驶/vi 到/v 站/vi 前/f 路/n 时/ng ，/w 恰逢/v [合肥市/ns 运管处/nis]/nt 执法/vn ，/w 王军/nr 被/pbei 认定/v 为/p [非法/b 营运/vn]/nz ，/w 罚款/vi [3/m 万元/q]/mq 。/w 王军/nr 不服/v ，/w 提起/v 行政诉讼/n ，/w 一审/b 败诉/vi 。/w 昨日/t ，/w [合肥市/ns 中/f 院/n]/nt 二审/b [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 此案/r 。/w 
【/w 事件/n 】/w 
运管处/nis 认定/v [非法/b 营运/vn]/nz 私家车/nz 被罚/nz 3万/m 
去年/t 7月1日/t 下午/t ，/w 安庆市/ns 的/ude1 严/a 先生/n 带着/vn 两个/mq 孩子/n 和/cc 很多/m 行李/n ，/w 站/vi 在/p 明/ag 光/n 路/n 汽车站/n 附近/f 的/ude1 路口/n 上/f 焦急/a 万分/d 。/w “/w 我/rr 要/v 去/vf 火车站/n 赶车/vi ”/w ，/w 严/a 先生/n 说/v ，/w 他/rr 等/udeng 了/ule 约/d [40/m 分钟/qt]/mq ，/w “/w 很多/m 出租车/n 一/m 听/v 我/rr 说/v 去/vf 火车站/n ，/w 都/d 不/d 愿意/v 去/vf 。/w ”/w 
焦急/a 之中/f ，/w 严/a 先生/n 看到/v 一辆/mq 私家车/nz 开/v 过来/vf ，/w 于是/cc 举手/vi 拦车/nz 。/w 私家车/nz 靠/v 了/ule 边/k ，/w 司机/nnt 王军/nr 问/v 严/a 先生/n “/w 去/vf 哪里/rys ？/w ”/w “/w 去/vf 火车站/n ，/w 多少/ry 钱/n ？/w ”/w “/w [15/m 元/q]/mq 。/w ”/w 于是/cc 严/a 先生/n 上/f 了/ule 车/n ，/w 坐/v 到/v 副驾驶/nnt 位置/n 。/w 王军递/nr 来/vf 一张/mq 名片/n ，/w 写/v 着/uzhe “/w 中国/ns 707/m 免费/vd 私家车/nz 联系卡/n ”/w ，/w 告诉/v 严/a 先生/n ：/w “/w 所有/b 坐/v 我/rr 车/n 的/ude1 人/n 都/d 不要/d 钱/n ”/w 。/w 严/a 先生/n 不解/v ，/w 王军/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 这/rzv 是/vshi 爱心/n 车/n 。/w ”/w 
不久/d ，/w 车子/n 行驶/vi 到/v 站/vi 前/f 路/n 时/ng ，/w 遇到/v [合肥市/ns 运管处/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 查处/v 黑头/n 车/n 。/w 严/a 先生/n 讲述/v 了/ule 搭车/v 的/ude1 经过/p ，/w 执法/vn 人员/n 摄/vg 了/ule 像/v 。/w 最终/d ，/w 执法/vn 人员/n 认定/v 王军/nr 从事/vi [非法/b 营运/vn]/nz ，/w 对/p 其/rz 作出/v 罚款/vn [3/m 万元/q]/mq 的/ude1 决定/vn 。/w 
【/w 焦点/n 】/w 
爱心/n 车/n ？/w 黑头/n 车/n ？/w 辩论/vn 很/d 激烈/a 
王军/nr 交/v 了/ule 钱/n ，/w 取回/v 了/ule 车/n 。/w 不过/c ，/w 他/rr 坚称/v 自己/rr 是/vshi 做/v 好事/n ，/w 不/d 收取/v 车费/n ，/w 不/d 构成/v [非法/b 营运/vn]/nz 。/w 他/rr 向/p [高新区/nz 法院/nis]/nt 提起/v 诉讼/vn ，/w 请求/v 撤销/vn [合肥市/ns 运管处/nis]/nt 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 行为/n ，/w 但/c 一审/b 败诉/vi 。/w 昨日/t ，/w [合肥市/ns 中/f 院/n]/nt 二审/b 审理/v 了/ule 此案/r 。/w 
●/w 最初/d 为何/ryv 要价/vi [15/m 元/q]/mq ？/w 
王军/nr 说/v ，/w 之所以/c 会/v 提出/v [15/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n ，/w 完全/ad 是/vshi 一种/mq 策略/n 。/w “/w 如果/c 我/rr 说/v 不要/d 钱/n ，/w 乘客/n 会/v 觉得/v 是/vshi 骗子/n ，/w 不/d 愿意/v 上车/vn 。/w 等/udeng 乘客/n 上车/v ，/w 我/rr 再说/c 是/vshi 免费/vd 的/ude1 。/w ”/w 而且/c ，/w 他/rr 认为/v ，/w 当天/t 车辆/n 并未/d 行驶/vi 到/v 终点/n ，/w 严/a 先生/n 也/d 没有/v 给钱/v ，/w 并/cc 不能/v 证明/vn 是/vshi [非法/b 营运/vn]/nz 。/w 运管处/nis [代理/vn 律师/nnt]/nnt 表示/v ，/w 现有/v 证据/n 足以/d 说明/v 双方/n 曾/d 有/vyou 过/uguo 价格/n 约定/v ，/w “/w 法律/n 没有/v 规定/n 只有/c 等到/v 付钱/v 后/f 才能/n 认定/v [非法/b 营运/vn]/nz ，/w 只要/c 双方/n 有/vyou 过/uguo 价格/n 约定/v ，/w 就/d 可以/v 认定/vn 。/w ”/w 
●/w 多/a 位/q 乘客/n 给钱/v 咋/ryv 解释/v ？/w 
二审/b 中/f ，/w 王军/nr 特意/d 找到/v 乘客/n 严/a 先生/n ，/w 请/v 他/rr 作为/p 证人/nnt 出庭/vi 。/w 严/a 先生/n 还原/vi 了/ule 当天/t 的/ude1 乘车/vn 经过/p 。/w 王军/nr 还/d 出具/v 了/ule [7/m 位/q]/mq 曾经/d 的/ude1 乘客/n 的/ude1 证言/n ，/w [证明/v 自己/rr]/nz 提供/v 免费/vn 搭乘/v 服务/vn 。/w 运管处/nis [代理/vn 律师/nnt]/nnt 反驳/v 称/vn ：/w “/w 这些/rz 证据/n 同时/c 也/d 证明/v ，/w 这些/rz 乘客/n 最终/d 还是/c 给/p 了/ule 钱/n ”/w 。/w 对此/d ，/w 王军/nr 认为/v 不是/c 车费/n ，/w 而是/c 赠予/v ，/w “/w 他们/rr 硬/a 要塞/n 给/p 我/rr 钱/n ，/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 愿意/v 的/ude1 ，/w 我/rr 也/d 没法/v 阻止/vn 啊/y 。/w ”/w 
经过/p 一个/mq 小时/n 的/ude1 庭审/vn ，/w 审判长/nnt 宣布/v 休庭/v ，/w 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 
