人民网/nz 讯/ng 近日/t ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 池州市/ns 分行/n 戴四清/nr 行长/nnt 一行/n [实地/d 考察/v]/nz 东至县/ns 农村/n 助/v 农/ng 取款/vi 点/qt 服务/vn 工作/vn ，/w 抽取/v 胜利镇/ns 姜东村/ns 、/w 新华村/ns 和/cc 东/f 流/v 张岗村/ns 等/udeng 进行/vn [现场/s 调研/vn]/nz ，/w 重点/n 考察/v 服务/vn 现状/n ，/w 调研/vn 发展/v 问题/n ，/w 为/p 下/f 一步/mq 做/v 强/a 做/v 细/a 奠定/v 良好/a 基础/n 。/w 
在/p 胜利镇/ns 姜东村/ns 助/v 农/ng 取款/vi 点/qt ，/w 戴四清/nr 向/p 代理/v 商户/n 饶赛莲/nr 详细/a 询问/v 了/ule 服务/vn 点/qt 的/ude1 业务量/n 和/cc 当地/s 村/n 的/ude1 [人员/n 流动/vn]/nz 、/w 经济/n 情况/n 等/udeng ，/w 认真/ad 查看/v 了/ule 助/v 农/ng 取款/vi 明细/b 登记簿/n ，/w 了解到/v 该/rz 服务/vn 点/qt 2013/m 年度/n 共/d 办理/v [735/m 笔/n]/mq 业务/n ，/w 在/p 取款/vi 点/qt 取款/vi 的/ude1 大部分/n 是/vshi 老人/n ，/w 其中/rz 还有/v 一位/mq [94/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老人/n 办理/v 业务/n 时/ng ，/w 切实/ad 发挥/v 出/vf 助/v 农/ng 取款/vi 点/qt 方便/a 当地/s 的/ude1 居民/n ，/w 提升/v [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb [品牌/n 形象/n]/nz 的/ude1 作用/n 。/w 调研/vn 中/f ，/w 正/d 遇/v 一位/mq 客户/n 办理/v 业务/n ，/w 戴四清/nr 全程/n 观看/v 了/ule 业务/n 办理/v 过程/n ，/w 并/cc 和/cc 客户/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 要求/n 进一步/d 加强/v 宣传/vn ，/w 完善/v 功能/n ，/w 做好/v 助/vn 农/ng 取款/vi 工作/vn ，/w 为/p [农村/n 居民/n]/nz 办实事/nz 、/w 办好/vi 事/n 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 戴/v 行长/nnt 还/d 重点/n 向/p 商户/n 了解/v 助/vn 农/ng 服务/vn 存在/v 的/ude1 不足/an 、/w 商户/n 代理/v 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an ，/w 并/cc 帮助/v 现场/s 解决/v 存折/n 不能/v 实现/vn 取款/vi 点/qt 取款/vi 的/ude1 问题/n ，/w 还/d 要求/n 商户/n 对/p 其他/rzv 银行卡/nz 需/v 缴纳/vn 的/ude1 取款/vn 手续费/n 需要/v 事先/d 进行/vn 温馨/a 提醒/v ，/w 提升/v 助/vn 农/ng 取款/vi 点/qt 的/ude1 [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 在/p [下/f 一/d 阶段/n]/nz 助/v 农/ng 取款/vi 服务/vn 工作/vn ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 池州市/ns 分行/n 要/v 做到/v [三/m 个/q]/mq “/w 加大/v ”/w ：/w 要/v 加大/v 分析/vn 力度/n ，/w 综合/vn 考虑/v 服务/vn 点/qt 交易/v 规模/n 、/w [运营/vn 成本/n]/nz 、/w [探索/v 科学/n]/nz 合理/a 的/ude1 补偿/vn 方式/n ，/w 对于/p 商户/n 备付金/n 要/v 予以/vx 定期/d 利息/n 补助/vn ，/w 要/v 充分/ad 调动/v 代理/vn 商户/n 的/ude1 积极性/n ；/w 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 做好/v 助/vn 农/ng 取款/vi 点/qt 的/ude1 宣传/vn ，/w 做/v 大/a 业务/n 规模/n ，/w 努力/ad 为/p 更多/ad 的/ude1 [农村/n 居民/n]/nz 服务/vn ；/w 三/m 是/vshi 加大/v 创新/vn 力度/n ，/w 了解/v 银行/nis 同业/n 助/v 农/ng 取款/vi 服务/v 情况/n 、/w 学习/v 经验/n ，/w 认真/ad 做好/v 服务/vn 点/qt 交易/vn 咨询/vn 、/w 补偿/vn 和/cc 定期/d 回访/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 试点/vn 代收/v 新农保/nz 缴费/vn ，/w 让/v 助/vn 农/ng 取款/vi 服务/vn 点/qt 真正/d 成为/v [邮政/n 储蓄/vn]/nz 网点/n 服务/vn 的/ude1 延伸/vn ，/w 做到/v 便民/vn 、/w 惠民/ns 、/w 利民/v 。/w 
