原/b 标题/n ：/w 停车/vi 十分钟/mq 回来/v 见/v 罚单/nz 律师/nnt 不服/v 状告/v 城管/n 
把/pba 车/n 停/vi 在/p 路边/s 去/vf 买/v 饮料/nf ，/w [10/m 分钟/qt]/mq 后/f 回来/v ，/w 却/d 看到/v 一张/mq 城管/n 张贴/v 的/ude1 罚单/nz 。/w 这么/rz “/w 倒霉/a ”/w 的/ude1 事情/n ，/w 让/v 合肥市/ns 的/ude1 律师/nnt 王金胜/nr 碰到/v 了/ule 。/w 交/v 了/ule 罚款/vi 后/f ，/w 王金胜/nr 转身/vi 又/d 去/vf 了/ule 法院/nis ，/w 起诉/v [合肥市/ns 城管局/nis]/nt ，/w 请求/v 撤销/vn 城管/n 部门/n 的/ude1 处罚/vn 决定书/n 。/w 王金胜/nr 说/v ，/w 依据/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 对/p 情节/n 轻微/a 、/w 未/d 影响/v 道路/n 通行/vi 和/cc 安全/an 的/ude1 ，/w 执法/vn 人员/n 口头/n 告知/v 后/f 就/d 应/v 放行/vn ，/w 城管/n 在/p 执法/vn 过程/n 中/f [程序/n 违法/vn]/nz 、/w 证据/n 不足/an 。/w 一审/b 王金胜/nr 败诉/vi 。/w 据悉/v ，/w 该案/r 二审/b 今天/t 将/d 在/p [合肥市/ns 中/f 院/n]/nt 开庭/vi 。/w 
停车/vi 十分钟/mq 回来/v 见/v 罚单/nz 
去年/t 7月16日20时/t 许/v ，/w 王金胜/nr 驾驶/v 轿车/n 到/v [合肥/ns 政务/n 中心/nis]/nt 。/w 来到/v [万/d 达/v 广场/n]/nz 附近/f 时/ng ，/w 将/d 车子/n 停靠/v 在/p 高/a 河西/ns 路/n 人行道/n 上/f 。/w 随后/d ，/w 他/rr 去/vf 附近/f 商店/nis 买了/v 一瓶/mq 饮料/nf 。/w 大约/d [10/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 王金胜/nr 返回/v 车/n 边/k ，/w 看到/v 车上/s 张贴/v 了/ule 一张/mq 违法/vn 停车/vi 告知/v 单/b 。/w 
律师/nnt 不/d 服气/vi 状告/v 城管局/nis 
《/w [道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 》/w [第九/m 十三/m 条/q]/mq 规定/n ：/w “/w 对/p 违反/v [道路/n 交通/n 安全/an]/nz 法律/n 、/w 法规/n 关于/p 机动车/n 停放/v 、/w [临时/b 停车/vi]/nz 规定/n 的/ude1 ，/w 可以/v 指出/v [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 并/cc 予以/vx 口头/n 警告/vn ，/w 令/v 其/rz 立即/d 驶离/v 。/w [机动车/n 驾驶/v 人/n]/nz 不/d 在/p 现场/s 或者/c 虽/c 在/p 现场/s 但/c 拒绝/v 立即/d 驶离/v ，/w 妨碍/v 其他/rzv 车辆/n 、/w 行人/n 通行/vi 的/ude1 ，/w 处/n [20/m 元/q]/mq 以上/f [200/m 元/q]/mq 以下/f 罚款/vi ，/w 并/cc 可以/v 将/d 该/rz 机动车/n 拖/v 移至/vf 不/d 妨碍/v 交通/n 的/ude1 地点/n 或者/c [公安/n 机关/n]/nz [交通/n 管理/vn]/nz 部门/n 指定/v 的/ude1 地点/n 停放/v 。/w ”/w 王金胜/nr 认为/v ，/w 根据/p 该/rz 条款/n 表述/vn ，/w “/w 并/cc 不是/c 所有/b 的/ude1 违法/vn 停车/vi 行为/n 都/d 可以/v 罚款/vn ，/w 对/p 情节/n 轻微/a ，/w 未/d 影响/v 道路/n 通行/vi 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 应予/v 警告/vn ，/w 令/v 其/rz 立即/d 驶离/v 。/w ”/w 
对于/p 自己/rr 的/ude1 违法/vn 停车/vi ，/w 王金胜/nr 觉得/v ，/w “/w 当时/t 是/vshi 晚上八九/t 点钟/q ，/w 根本/a 没有/v 造成/v 妨碍/vn 他人/rr 通行/vi 的/ude1 后果/n 。/w ”/w 
去年/t 9月30日/t ，/w 王金胜/nr 向/p [包河区/ns 法院/nis]/nt 提起/v 行政诉讼/n ，/w 请求/v 法院/nis 依法/d 撤销/v [合肥市/ns 城管局/nis]/nt 作出/v 的/ude1 处罚/vn 决定书/n ；/w 判令/nz 被告/n 依法/d 返还/v 自己/rr [100/m 元/q]/mq 罚金/n 。/w 
法院/nis 不/d 支持/v 他/rr 提起/v 上诉/vn 
一审/b 法院/nis 认为/v ，/w 按照/p 《/w [道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 》/w [第三/m 十三/m 条/q]/mq 等/udeng 规定/n ，/w 王金胜/nr 将/d 车辆/n 停放/v 在/p 并非/v [停车/vi 泊位/n]/nz 的/ude1 人行道/n 上/f 且/c 人/n 不/d 在/p 现场/s ，/w 违反/v 了/ule [道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 的/ude1 规定/n ，/w 客观/a 上/f 对/p 行人/n 通行/vi 形成/v 妨碍/vn 。/w [合肥市/ns 城管局/nis]/nt 作为/p 有权/nz 行驶/vi 公安/n 道路/n 管理/v [行政/n 处罚/vn]/nz 权/n 的/ude1 [行政/n 机关/n]/nz ，/w 对/p 王金胜/nr 作出/v 罚款/vn [100/m 元/q]/mq 的/ude1 决定/vn ，/w 并/cc 无/v 不当/a ，/w 驳回/v 王金胜/nr 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 
王金胜/nr 对/p 一审/b 判决/vn 不满/an ，/w “/w 判决/vn 没有/v 说/v 清楚/a 我/rr 的/ude1 停车/vn 行为/n 是否/v 引发/v 了/ule 妨碍/v ‘/w 他人/rr 通行/vi ’/w 的/ude1 后果/n ”/w 。/w 他/rr 向/p [合肥市/ns 中/f 院/n]/nt 提起/v 上诉/vn ，/w 二审/b [今日/t 开庭/vi]/nz 。/w 
新闻/n 链接/gi 
外地/s 也/d 有/vyou “/w 罚单/nz 官司/n ”/w 
2003年3月27日/t ，/w 在/p 北京/ns 某/rz 著名/a 高校/n 攻读/v 法学博士/nnd 的/ude1 宋德新/nr 驾车/vi 去/vf [郑州市/ns 科技局/nis]/nto 办事/vn ，/w 将/d 车/n 停放/v 在/p 科技局/nis 门口/s 。/w [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 他/rr 出来/vf 时/ng 发现/v 车上/s 贴/v 着/uzhe 一张/mq [郑州市/ns 城市/n 管理/vn 行政/n 执法局/nis]/nt 的/ude1 《/w [机动车/n 违章/vn]/nz 停放/v 罚款/vn 行为/n 处罚/v 决定书/n 》/w ，/w 罚款/vi [50/m 元/q]/mq 。/w 宋德新/nr 以/p 这/rzv 一/m 处罚/v 方式/n 违犯/v [行政/n 法规/n]/nz 为/p 由/p ，/w 将/d [郑州市/ns 城管局/nis]/nt 告/v 上/f 法庭/nis 。/w 法院/nis 认为/v ：/w [郑州市/ns 行政/n 执法局/nis]/nt 处罚/v 事实/n 不/d 清/tg 、/w [程序/n 错误/n]/nz 、/w [适用/vi 法律/n]/nz 错误/n ，/w 判决/vn 其/rz 撤销/v 罚单/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 杭州/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 也/d 陆续/d 有/vyou 律师/nnt 起诉/v 城管/n 部门/n 对/p 违章/vn 停车/vi 处罚/vn 不当/a 的/ude1 案例/n 。/w (/w 李进/nr )/w 
