人民网/nz 讯/ng 为/p 进一步/d 提高/v 业务/n [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 提升/v [广大/b 客户/n]/nz 对/p [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 服务/vn 的/ude1 认知/vn 度/qv ，/w “/w 回血/nz ”/w [农村/n 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 2013年12月27日/t ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 马鞍/n 市/n 分行/n 组织/n 开展/v 的/ude1 业务/n 宣传/vn “/w 进/vf 乡村/n ”/w 活动/vn ，/w 首站/n 在/p [微小/a 企业/n]/nz 、/w [个体/n 工商户/n]/nz 和/cc 养殖户/n 比较/d 密集/a 的/ude1 当涂县/ns 乌溪镇/nz 七房村/ns 举行/v ，/w 蟹苗/nz 合作社/nis [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 、/w [服装/n 企业/n]/nz [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 、/w 种/q 养殖/v 客户/n 共计/v 30余人/m 参加/v 活动/vn 。/w 
此次/rz 业务/n 宣传/vn “/w 进/vf 乡村/n ”/w 活动/vn 取得/v 了/ule 不错/a 反响/n ，/w [邮政/n 储蓄/vn 银行/nis]/ntcb 马鞍山市/ns 分行/n 还/d 将/d 在/p 辖/v 内/f 当/p 涂/v 全县/n 范围内/nz 每月/r 开展/v 一次/mq 推介会/nz ，/w 继续/v 将/d [信贷/n 业务/n]/nz 做/v 大/a 做/v 强/a ，/w 给/p [农村/n 经济/n]/nz 单元/n 提供/v 资金/n 支持/v ，/w 践行/nz 普惠/nz 金融/n ，/w 服务/v 城乡/n 的/ude1 战略/n 理念/n 。/w （/w 吴文静/nr 王亚萍/nr ）/w 
