[清明/a 公祭/v 轩辕/ns 黄帝/n 典礼/n]/nz 现场/s （/w 资料/n 图片/n ）/w 
癸巳/m （/w 2013/m ）/w 年/qt 清明/a ，/w 国台办/j 、/w 国/n 侨办/nis [负责/v 同志/n]/nz 在/p 公祭/v [轩辕/ns 黄帝/n]/nz 典礼/n 上/f 
记者/nnt 今天/t （/w 1月14日/t ）/w 从/p 陕西省/ns 公/ng [祭/v 黄帝陵/ns]/nz [工作/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 了解到/v ，/w 甲午年/t [清明/a 公祭/v 轩辕/ns 黄帝/n 典礼/n]/nz 将/d 于/p 2014年4月5日/t （/w 清明节/t ）/w 在/p 陕西省/ns 黄陵县/ns 桥山/ns 黄帝陵/ns [祭祀/vn 广场/n]/nz 举行/v ，/w 将/d 继续/v 由/p [陕西省/ns 人民政府/nis]/nt 会同/v [国务院/nt 台湾/ns 事务/n 办公室/nis]/nt 、/w [国务院/nt 侨务/n 办公室/nis]/nt 联合/vd 承办/v 。/w 
[轩辕/ns 黄帝/n]/nz 是/vshi [中华/nz 文明/n]/nz 的/ude1 奠基者/nz 和/cc 开拓者/n 。/w “/w 黄帝/n 崩/v ，/w 葬/vg 桥山/ns ”/w 。/w 黄帝陵/ns 位于/v 陕西省/ns 黄陵县/ns 桥山/ns 之/uzhi 巅/ng ，/w 是/vshi 海内外/s [中华/nz 儿女/n]/nz 尊崇/v 与/cc 景仰/v 的/ude1 民族/n 圣地/n 。/w 
甲午年/t [清明/a 公祭/v 轩辕/ns 黄帝/n 典礼/n]/nz 将/d 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 以/p 弘扬/v 中华民族/n 优秀/a [传统/n 文化/n]/nz ，/w 激发/v 炎黄子孙/n 的/ude1 爱国/a 情怀/n ，/w 振奋/v [民族/n 精神/n]/nz ，/w 增强/v 中华民族/n 凝聚力/n ，/w 促进/v 祖国/n [和平/n 统一/vn]/nz 为/p 宗旨/n ，/w 展示/v 中华民族/n 悠久/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 和/cc 当今/t [中华/nz 儿女/n]/nz [慎终/nz 追远/nz]/nz 、/w 团结/v 创新/vn 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 和/cc 民族/n 正气/n ，/w 彰显/v 中华/nz [礼仪/n 文化/n]/nz 的/ude1 博大精深/vl ，/w 突显/vi 黄帝陵/ns 祭祀/vn 活动/vn 深厚/a 淳朴/a 的/ude1 民俗/n 特征/n ,/w 将/d 是/vshi 一次/mq 隆重/ad 、/w 务实/vi 、/w 节俭/a 的/ude1 民族/n 盛会/n 。/w 
