原/b 标题/n ：/w 包工头/nnd 未/d 拿到/v 工程款/nz 打工/vi 3年/t 还/d 农民工/nnd 31万/m 工钱/n 
图/n 为/p ：/w 张汉桥/nr 和/cc 欠款/n 单/b 
[50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张汉桥/nr 站/vi 在/p 长江/ns 边/k ，/w 手中/s 一纸/mq 未/d 还/d 清/tg 的/ude1 账单/n 在/p 寒风/n 中/f 抖动/v 。/w 
账单/n 上/f 记录/v 着/uzhe 20余名/m 农民工/nnd 的/ude1 工钱/n ，/w 拖欠/v 已有/v 三年/t 多/a 。/w 作为/p 包工头/nnd ，/w 张汉桥/nr 曾/d 带着/vn 这/rzv 20余名/m 同村/n 同/p 镇/n 的/ude1 老乡/n 承揽/v 工程/n ，/w 可/v 三年前/t 那个/rz 工程/n 完工/vi 后/f ，/w 业主/n 公司/nis 迟迟/d 未/d 付清/v 近/a [60/m 万元/q]/mq 工程款/nz ，/w 包括/v 40余万元/m 农民工/nnd 工资/n 。/w 
人家/n 欠/v 我/rr ，/w 我/rr 不能/v 欠/v 老乡/n 。/w 张汉桥/nr 为了/p 还债/vi ，/w 近/a 三年/t 四处/d 打工/vi ，/w 挣/vi 的/ude1 钱/n 大部分/n 用于/v 偿还/vn 农民工/nnd 工资/n ，/w 目前/t ，/w 他/rr 一共/d 还/d 了/ule 31余万元/m ，/w 还差/nz [17/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 
拿/v 不到/v 工程款/nz 无法/v 发/v 工钱/n 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 张汉桥/nr 来到/v 位于/v 长江/ns 边/k 的/ude1 [浠水县/ns 散花镇/nz 神/n 鹭/ng 水产品/n 有限公司/nis]/nt ，/w 刚/d 到/v 门口/s ，/w 门卫/nnt 就/d 把/pba 闸门/n 关/n 了/ule 起来/vf 。/w “/w 我/rr 讨债/vn 来/vf 过/uguo [很多/m 次/qv]/mq ，/w 他/rr 认得/v 我/rr ！/w ”/w 张汉桥/nr 有些/rz 无奈/d 地/ude2 说/v 。/w 
2009年10月/t ，/w 张汉桥/nr 带领/v 20多名/m 农民工/nnd 承接/v 了/ule 神/n 鹭/ng 公司/nis 二期/b 部分/n [建筑/n 安装/v 工程/n]/nz ，/w 前后/f 做/v 了/ule 一年/mq 多/a 时间/n ，/w 工程/n 于/p 次年/t [11/m 月底/t]/mq 交付使用/v 。/w 
张汉桥/nr 介绍/v ，/w [工程/n 造价/n]/nz 共计/v 124万余元/m ，/w 神/n 鹭/ng 公司/nis 提供/v 材料/n 抵/v 工程款/nz [36/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w 支付/v 现金/n [27/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w 还欠/v [59/m ./w 6/m 万元/q]/mq 工程款/nz 。/w 就是/v 这/rzv 近/a [60/m 万元/q]/mq ，/w 张汉桥/nr 去/vf 讨/v 了/ule [几十/m 次/qv]/mq ，/w 神/n 鹭/ng 公司/nis 一直/d 未付/v 。/w 
“/w 这/rzv 近/a [60/m 万元/q]/mq ，/w 有/vyou 一大半/nz 是/vshi 农民工/nnd 的/ude1 工钱/n 。/w ”/w 作为/p 包工头/nnd ，/w 要/v 不/d 回/v 工程款/nz 的/ude1 张汉桥/nr 无法/v 给/p 20多名/m 农民工/nnd 兄弟/n 发/v 工钱/n 。/w 此/rzs 后/f 一年/mq 多/a ，/w 张汉桥/nr 再也/d 不/d 敢/v 接/vn 大/a 工程/n 。/w 
每次/r [几千/m 三/m 年/qt]/mq 还/d 了/ule [31/m 万元/q]/mq 
跟随/v 张汉桥/nr 出来/vf 打工/vi 的/ude1 ，/w 很多/m 都/d 是/vshi 同/p 镇/n 同村/n 老乡/n ，/w 每/rz 年年/d 关/n 一/m 到/v ，/w 他们/rr 就/d 到/v 张汉桥/nr 家/q 讨/v 工钱/n 。/w 再也/d 没/d 接/v 工程/n 的/ude1 张汉桥/nr 家庭/n 负担/n 也/d 重/a ，/w 手头/n 拿/v 不/d 出/vf 钱/n 发给/v 大家/rr ，/w 一/m 到/v 过年/vn ，/w 他/rr 只得/d 出门/vi 躲债/vi 。/w 
“/w 去年/t 我/rr 除夕夜/t 都/d 在/p 外面/f 没/d 敢/v 回来/v ，/w 大年初一/t 才/d 回/v 的/ude1 家/q 。/w ”/w 张汉桥/nr 内心/n 很/d 纠结/vi ：/w “/w 我/rr 无法/v 面对/v 那些/rz 农民工/nnd 弟兄/n 。/w ”/w 
躲/v 也/d 不是/c 办法/n ，/w 张汉桥/nr 决定/v 外出/vn 打工/vi 还/d 钱/n 。/w 他/rr 是/vshi 做/v 泥瓦匠/nnd 出身/v ，/w 就/d 到处/d 找/v 工地/n 做/v 泥工/nnd 。/w 打工/vi 一个/mq 月/n 可以/v 挣/vi [四/m 五千/m 元/q]/mq ，/w 张汉桥/nr 大部分/n 的/ude1 收入/n 都/d 用来/v 偿还/vn 农民工/nnd 的/ude1 工钱/n 。/w 钱/n 不/d 多/a ，/w 他/rr 只能/v [几千/m 几千/m 地/ude2]/mq 还/d 。/w 虽然/c 是/vshi 杯水车薪/n ，/w 但/c 他/rr 一直/d 在/p 坚持/v 。/w 此外/c ，/w 他/rr 的/ude1 儿子/n 们/k 都/d 在/p 外地/s 打工/vi ，/w 每当/p 讨债/vn 的/ude1 农民工/nnd 上门/vi ，/w 儿子/n 们/k 就/d 会替/nz 父亲/n 还/d 一点/mq 。/w 
昨日/t ，/w 张汉桥/nr 出示/v 给/p 记者/nnt 的/ude1 一份/mq 2009年/t —/w 2011年/t 的/ude1 欠债/vn 和/cc 还款/vn 记录/v 显示/vn ，/w 他/rr 共/d 欠/v [31/m 位/q]/mq 农民工/nnd [49/m ./w 2/m 万元/q]/mq ，/w 目前/t 已经/d 支付/v 了/ule [31/m ./w 7/m 万元/q]/mq ，/w 还欠/v [17/m ./w 5/m 万元/q]/mq 没有/v 还/d 清/tg 。/w 
公司/nis 负责/v 人称/n 分/qt 两次/mq 还/d 钱/n 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 神/n 鹭/ng 公司/nis 一名/mq 杨姓/nz 负责人/nnt 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 张汉桥/nr 前后/f 承接/v 了/ule [两/q 三/m 百/m 万元/q]/mq 的/ude1 工程/n ，/w 欠款/n [一/d 事/n]/mq 确实/ad 存在/v ，/w 不过/c “/w 这个/rz 事情/n 是/vshi 个/q 误会/vn ”/w ，/w 他/rr 向/p 记者/nnt 表示/v 将/d 于/p 本月/r 23/m 日前/t 先/d 偿还/v 张汉桥/nr [20/m 万元/q]/mq ，/w 其余/rz 欠款/n 将/d 于/p 今年/t [6/m 月底/t]/mq 前/f 一次性/d 结清/nz 。/w 
得到/v 这样/rzv 的/ude1 答复/vn ，/w 张汉桥/nr 内心/n 有些/rz 欣喜/a ，/w 也/d 有些/rz 忐忑/a 。/w 如果/c 神/n 鹭/ng 公司/nis 的/ude1 承诺/vn 可以/v 兑现/vn ，/w 他/rr 今年/t 就/d 可以/v 过/uguo 个/q 安稳/a 年/qt 了/ule 。/w （/w 记者/nnt 高家龙/nr [特约/b 记者/nnt]/nnt 张立群/nr ）/w 
