原/b 标题/n ：/w [江西/ns 抚州/ns]/ns 一/m 苏门羚/nr 下山/vi “/w 看风景/nz ”/w 险遭/nz 人/n 猎杀/v (/w 图/n )/w 
苏门羚/nr 在/p [南丰/ns 火车站/n]/nz 广场/n 附近/f 遭/v 人/n 围捕/v 。/w 通讯员/nnt 邓国云/nr 摄/vg 
尽管/c 险遭/nz 猎杀/v 的/ude1 苏门羚/nr 已经/d 放/v 归/v 大自然/n 一周/mq 了/ule ，/w 但/c [南丰县/ns 林业局/nis 野保/nz 站/vi]/nt 站长/nnt 蒋国华/nr 还是/c 习惯性/n 地/ude2 到/v 紫霄镇/ns 辖区/n 的/ude1 山林/n 里/f ，/w 试图/v 了解/vn 解救/v 后/f 的/ude1 苏门羚/nr 近况/n 。/w 一周/mq 前/f ，/w 一头/d 国家/n 二级/b [重点/n 保护/vn 动物/n]/nz 苏门羚/nr 跑/v 下山/vi ，/w 在/p [南丰/ns 火车站/n]/nz 广场/n 附近/f “/w 看风景/nz ”/w ，/w 遭/v 人/n 围捕/v ，/w 幸/vg 被/pbei 巡逻/vn 的/ude1 铁路/n 民警/nnt 发现/v 制止/vn 。/w 
事件/n 回放/v 
1月6日/t 下午/t 3时20分/t 许/v ，/w 铁路/n 派出所/nis 民警/nnt 在/p [南丰/ns 火车站/n]/nz [站/vi 前/f 广场/n]/nz 巡逻/vn ，/w 突然/ad 广场/n 右侧/f 停车场/n 处/n 传来/v 叫喊声/nz ，/w 不少/m 在/p [站/vi 前/f 广场/n]/nz 工地/n 的/ude1 施工/vn 人员/n 也/d 放下/v 手中/s 工具/n 往/p 停车场/n 方向/n 奔跑/vi 聚集/v 。/w 民警/nnt 立即/d 赶到/v 现场/s ，/w 发现/v 该县/r [洽湾镇/ns 汪家村/ns 小组/nis]/nt 村民/n 和/cc 施工/vn 人员/n 正/d 围着/v 一/m 类似/a 小牛/n 或/c 驴/n 的/ude1 活体/nz [野生/b 动物/n]/nz 。/w 
[南丰/ns 火车站/n]/nz 警务/n 室/n 民警/nnt 官新泉/nr 立即/d 上前/vi 制止/v ，/w 告知/v 群众/n [野生/b 动物/n]/nz 受/v [国家/n 法律/n]/nz 保护/vn ，/w 不能/v 伤害/vn ，/w 否则/c 要/v 受/v [法律/n 制裁/vn]/nz 。/w “/w 然而/c ，/w 这时/rzt 群众/n 越/d 聚/v 越多/ad ，/w 有人/r 起哄/vi ，/w 甚至/d 有人/r 叫嚷/v 现场/s 宰杀/v 、/w 按/p 人/n 分/qt 肉/n ，/w 还/d 有人/r 想/v 强行/d 将/d [野生/b 动物/n]/nz 拉走/nz 。/w ”/w 官新泉/nr 说/v ，/w 现场/s 非常/d 混乱/a ，/w 他/rr 一边/d 调集/v [巡逻/vn 民警/nnt]/nz 、/w 协警/nz [保护/vn 现场/s]/nz ，/w 一边/d 向/p 县/n 指挥中心/nis 报告/n ，/w 同时/c 报告/n 县/n [森林/n 公安局/nis]/nto 。/w 很快/d ，/w 森林/n [公安/n 民警/nnt]/nz 和/cc 县/n [野生/b 动物/n 保护/vn 站/vi]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 赶到/v 现场/s 。/w 
而/cc 此时/r ，/w 苏门羚/nr 已/d 被/pbei 群众/n 摁/v 倒/vi 在/p 地/ude2 ，/w 鼻子/n 和/cc 脖子/n [血迹/n 斑斑/z]/nz 。/w 经/p 森林/n [公安/n 民警/nnt]/nz 和/cc 野保/nz 站/vi [专业/n 人士/n]/nz 确认/v ，/w 这/rzv 头像/n 牛/n 又/d 像/v 羊/n 的/ude1 [野生/b 动物/n]/nz 是/vshi 苏门羚/nr ，/w 南丰/ns 土话/n 称之为/v 野牛/n ，/w 是/vshi 国家/n 二级/b [重点/n 保护/vn 动物/n]/nz 。/w 由于/p 其/rz 身上/s 有伤/v ，/w [专业/n 人士/n]/nz 立即/d 对/p 其/rz 进行/vn 简单/a 包扎/v ，/w 并/cc 送往/v [野生/b 动物/n 保护/vn 站/vi]/nt 救治/vn 。/w 
放/v 归/v 山林/n 
[南丰县/ns 铁路/n 派出所/nis]/nt 易/ad 警官/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 经/p 调查/vn 得知/v ，/w 这/rzv 头/n 苏门羚/nr 是/vshi 从/p 火车站/n 后方/s 山林/n 内/f 跑/v 下来/vf 的/ude1 ，/w 被/pbei 附近/f 村民/n 发现/v 一路/mq 追赶/v 至/p 火车站/n [站/vi 前/f 广场/n]/nz ，/w 因/p [站/vi 前/f 广场/n]/nz 空旷/a ，/w 被/pbei 附近/f 村民/n 和/cc [站/vi 前/f 广场/n]/nz 工地/n 民工/nnd 围捕/v 。/w 
据/p 蒋国华/nr 介绍/v ，/w 幸运/a 的/ude1 是/vshi ，/w 苏门羚/nr 并未/d 受到/v 致命伤/n ，/w 仅/d 鼻子/n 与/cc 颈后/nz 受/v 了/ule 些/q 皮外伤/nz 。/w 然而/c ，/w 解救/v 后/f 的/ude1 苏门羚/nr 在/p 治疗/vn 上/f 也/d 让/v 大家/rr 束手无策/vl 。/w “/w 它/rr 性情/n 刚烈/a ，/w 触碰/v 一下/mq 便/d 激烈/a 反抗/v ，/w 实施/v 进一步/d 救治/vn 困难重重/vl ，/w 也/d 无法/v 等到/v 养好/nz 伤/v 再放/nz 归/v 大自然/n 。/w ”/w 蒋国华/nr 说/v ，/w 经过/p 细心/a 观察/v ，/w 发现/v 这/rzv 头/n 苏门羚/nr 伤/v 无/v 大/a 碍/v ，/w 便于/v 当天/t 晚上/t 将/d 其/rz 放/v 归/v 在/p 南丰县/ns 紫霄镇/ns 辖区/n 的/ude1 山林/n 里/f 。/w 苏门羚/nr 重新/d 回到/v 大自然/n 的/ude1 怀抱/n 中/f 。/w 
据介绍/nz ，/w 苏门羚/nr 善于/v 攀登/vn 悬崖/n 陡壁/n ，/w 是/vshi 华南虎/n 主要/b 食物链/n 之一/rz 。/w 在/p 南丰县/ns 军峰山/nz 东部/f 南丰/ns 境内/s 有/vyou 少量/m 分布/vi 。/w 苏门羚/nr 一般/ad 独居/v ，/w 偶然/a 也/d 有/vyou [三/m 五/m 只/d]/mq 成群/vi 的/ude1 ，/w 主要/b 生活/vn 在/p 裸/ag 岩/ng 、/w 环山/nz 、/w 陡峭/a 岩/ng 下/f 和/cc 乱石/n 河谷/n 等/udeng 环境/n 中/f ，/w 在/p 那里/rzs 取/v 食/vn 苔草/gb 和/cc 一些/mq 灌木/n 的/ude1 叶子/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 军峰山/nz 曾经/d 是/vshi 华南虎/n 传统/n 活动/v 区/n ，/w 7年前/t ，/w [中国/ns 虎/n 保护/vn 基金会/nis]/nt 和/cc [国家/n 林业部/nis]/nt 曾/d 派员/v 专程/d 寻找/v ，/w 未能/v 发现/vn 活体/nz 华南虎/n ，/w 但/c 在/p 军峰山/nz 东部/f 首次/m 发现/v 华南虎/n 食物链/n —/w —/w 苏门羚/nr 。/w （/w 记者/nnt 徐黎明/nr 实习生/nnt 帅可聪/nr ）/w 

