雕刻/n 工匠/nnd 刘/nz 某/rz 、/w 叶某/nr [二/m 人/n]/mq 为了/p 赚钱/v ，/w 在/p 未/d 办理/v [野生/b 动物/n 经营/vn 许可证/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 非法/b 为/p 他人/rr 加工/v 象牙/n 制品/n 近/a [14/m 千克/q]/mq ，/w 价值/n 近/a [60/m 万元/q]/mq 。/w [西城/ns 检察院/nis]/nt 近日/t 以/p 涉嫌/v 非法/b 出售/v 珍贵/a 、/w [濒危/vn 野生/b 动物/n]/nz 制品/n 罪/n 对/p [二/m 人/n]/mq [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
2010年6月/t ，/w 女子/n 刘/nz 某/rz 在/p 朝阳区/ns 小武基/nz 双/q 华龙/nr 市场/n 内/f 租用/v 了/ule 一间/mq 门店/n ，/w 用来/v 经营/vn 木质/n 工艺品/n 及/cc 象牙/n 制品/n ，/w 并/cc 通过/p 市场/n 办理/v 了/ule 营业/vn 许可证/n 。/w 
开始/v 几年/mq ，/w 刘/nz 某/rz 一直/d 都/d 做/v 木制品/n 的/ude1 加工/vn 雕刻/n 工作/vn ，/w 但/c 后来/t 她/rr 发现/v 加工/vn 雕刻/n 象牙/n 和/cc 加工/v 雕刻/n 木头/n 的/ude1 方法/n 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 ，/w 而且/c 雕刻/n 象牙雕/nz 件/q ，/w 每/rz 雕刻/n 一面/n ，/w 价格/n 从/p [80/m 元/q]/mq 至/p [100/m 元/q]/mq 不等/vi ，/w 要/v 比/p 木头/n 的/ude1 加工费/n 高/a 多/a 了/ule 。/w 2013年4月/t ，/w 刘/nz 某/rz 改变/v [经营/vn 方向/n]/nz ，/w 以/p 加工/v 象牙/n 和/cc 盔犀鸟/nz 头等/b 牙/n 骨/ng 类/q 制品/n 为主/vi 。/w 
由于/p 市场/n 内/f 电压/n 不稳/nz ，/w [机械/n 加工/vn]/nz 有/vyou 难度/n ，/w 去年/t 8月/t ，/w 刘某租/nr 了/ule 一个/mq 平房/n 小院/n 用来/v 加工/vn 雕刻/n ，/w 小武基/nz 市场/n 内/f 的/ude1 门店/n 就/d 主要/b 用于/v 接待/vn 客户/n 。/w 
除了/p 刘/nz 某/rz 本人/rr 外/f ，/w 她/rr 的/ude1 男友/n 叶某/nr 也/d 跟着/v 一起/s 加工/v 牙/n 骨/ng 。/w 刘/nz 某/rz 负责/v 在/p 加工/v 机械/n 的/ude1 电脑/n 上/f 制图/vn ，/w 并/cc 负责/v 联系/vn 客户/n 与/cc 他们/rr 进行/vn 交易/vn 。/w 叶某/nr 则/d 负责/v 象牙/n 制品/n 的/ude1 加工/vn 和/cc 雕刻/n 。/w 
“/w 我/rr 知道/v 买卖/vn 象牙/n 犯法/vi ，/w 我/rr 觉得/v 加工/vn 只是/d 收取/v 我/rr 的/ude1 劳动/vn 所得/n ，/w 虽然/c 没有/v 许可证/n ，/w 但/c 应该/v 是/vshi 不/d 犯法/vi 的/ude1 ；/w 而且/c 总/b 有/vyou 客户/n 问/v 我/rr 雕/ng 不/d 雕刻/n 象牙/n 制品/n 。/w 我/rr 看到/v 行业/n 内/f 也/d 有人/r 在/p 雕刻/n 象牙/n 制品/n ，/w 也/d 没/d 出事/vi ，/w 所以/c 我/rr 也/d 就/d 雕刻/n 了/ule 。/w ”/w 刘/nz 某/rz 到/v 案/ng 后/f 供述/nz 。/w 
检察官/nnt 表示/v ，/w 在/p 北京市/ns 出售/v 、/w 收购/v 、/w 利用/v 和/cc 携带/v 运输/vn 象牙/n 制品/n ，/w 需/v 向/p 市/n [园林/n 绿化/vn]/nz 局/n 提出申请/v ，/w 由/p 市/n [园林/n 绿化/vn]/nz 局/n 审核/vn 后/f 上报/vi [国家/n 林业局/nis]/nto ，/w 取得/v 《/w [国家/n 林业局/nis]/nto 准予/v [行政/n 许可/vn]/nz 决定书/n 》/w 。/w 而/cc 此案/r 中/f ，/w 刘/nz 某/rz 、/w 叶某/nr 均/d 未/d 提出/v 过/uguo 出售/v 、/w 收购/v 、/w 携带/v 运输/vn 象牙/n 制品/n 的/ude1 申请/vn ，/w 也/d 未/d 得到/v 过/uguo [国家/n 林业局/nis]/nto 的/ude1 批准/vn 。/w 
作者/nnt ：/w 孙莹丁/nr 计魁/nr 张蕾/nr 
