原/b 标题/n ：/w 男子/n 15年/t 走遍/v 全国/n [2000/m 多个/mq]/mq 县市/n 自称/v 现代/ntc 徐霞客/nr 
沙拓夫/nr 正在/d 创作/vn “/w 贵州/ns 行歌/nz ”/w 
昨日/t ，/w 自/p 称为/v “/w 中国/ns 现代/ntc 徐霞客/nr ”/w 的/ude1 行游/nz 者/k 沙拓夫/nr ，/w 开始/v 贵州/ns [感恩/vi 之旅/nz]/nz 。/w 
昨日/t 上午，37/t 岁/qt 的/ude1 沙/n 拓/v 夫/ng 在/p 甲秀楼/ns 翠微/nz 园内/s ，/w 写下/v “/w 贵州/ns 行歌/nz ”/w 诗文/n ，/w 这/rzv 意味着/v 他/rr 即将/d 开始/v [贵州/ns 之旅/nz]/nz 。/w 他/rr 所/usuo 作/v 的/ude1 “/w 贵州/ns 行歌/nz ”/w 中/f ，/w 描述/v 了/ule 对/p 梵净山/ns 、/w 乌江/ns 、/w 侗寨/n 的/ude1 向往/vn ，/w “/w 虽然/c 还/d 未/d 踏足/v ，/w 但/c 想象/v 中/f 就/d 很/d 吸引/v 人/n ”/w 。/w 
沙拓夫/nr 说/v ，/w 此次/rz 行游/nz 贵州/ns ，/w 缘于/p 他/rr 2013年12/t 月底/t 在/p 中国/ns 、/w 老挝/ns 交界处/n 的/ude1 遭遇/vn 。/w 当时/t 他/rr 在/p 海拔/n 三千多米/m 的/ude1 山上/s ，/w 突然/ad 出现/v 腹痛/vn 、/w 抽筋/vi 症状/n ，/w 幸好/d 遇到/v 贵州/ns 驴友/n 将/d 其/rz 搀扶/v 下山/vi 。/w 怀着/v 感恩/vi 的/ude1 心/n ，/w 他/rr 背着/v 旅行包/n ，/w 拄/v 着/uzhe 拐杖/n ，/w 开始/v [贵州/ns 之旅/nz]/nz ，/w 并/cc 会/v 用/p 自己/rr 的/ude1 诗文/n ，/w 记录/v 贵州/ns 的/ude1 风土人情/n 。/w 
■/w 人物/n 简介/n 
行游/nz 者/k 沙拓夫/nr 
据/p 了解/v ，/w 15年/t 来/vf ，/w 沙拓夫/nr 走遍/v 神州/n 2000余个/m 县市/n ，/w 每/rz 到/v [一/d 地/ude2]/mq 便/d 赋诗/vi 一首/mq 。/w 其/rz 旅行/vi 的/ude1 途中/s 全/a 靠/v 各地/rzs 好心人/n 接济/v ，/w 或/c 向/p 爱心/n 企业家/nnt 出售/v [书法/n 作品/n]/nz 。/w 他/rr 经常/d 住在/v 桥洞/n 、/w 树/n 下/f ，/w 在/p 网上/s 又/d 被/pbei 称为/v “/w 亚洲/ns 的/ude1 马可波罗/nrf ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 还/d 想/v 再/d 走/v 35年/t ，/w 当/p 新中国/nz 成立/vi 100周年时/t 才/d 停下/v 脚步/n ，/w 并/cc 把/pba 写下/v 的/ude1 诗词/n 献给/v 祖国/n 。/w (/w 王律/nr 记者/nnt 胡波/nr )/w 
