撞人/v 少年/n 的/ude1 母亲/n 来/vf 看望/v 老人/n 。/w 高峰/n 摄/vg 
一位/mq [82/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老人/n 路上/s 骑/v 自行车/n 时/ng 被/pbei 两/m 少年/n 骑/v 电瓶车/n 撞倒/v 椎体/gb 骨折/vi 。/w 因为/c 撞人/v 的/ude1 少年/n 是/vshi 邻村/n 的/ude1 孩子/n ，/w 老人/n 和/cc 家人/n 知道/v 少年/n 的/ude1 家庭/n 也/d 不/d 宽裕/a ，/w 就/d 自己/rr 掏出/v [5000/m 元/q]/mq 钱/n 治疗/vn 。/w 少年/n 家人/n 几次/mq 拿钱/v 给/p 老人/n 治疗/vn ，/w 都/d 被/pbei 老人/n 及其/cc 家人/n 拒绝/v ，/w 后来/t 老人/n 连/ulian 少年/n 母亲/n 去/vf 看望/v 都/d 不/d 允许/v 了/ule ，/w 让/v 她/rr 安心/a 照顾/v 孩子/n 。/w 在/p 医院/nis 治疗/vn 12/m 天后/nz ，/w 近日/t ，/w 老人/n 回到/v 了/ule [宿迁市/ns 宿城区/ns 屠园乡/ns 陈海村/ns 范/ng 庄/ag 组/n]/nt 二/m 儿子/n 家中/s 调养/v 。/w 
[八/m 旬/ng]/mq 老人/n 被/pbei 两/m 少年/n 撞/v 骨折/vn 
[82/m 岁/qt]/mq 的/ude1 范明月/nr 老人/n 自从/p 前些年/t 老伴/n 去世/vi 后/f ，/w 一直/d 跟着/v 二/m 儿子/n 范家旺/nr 生活/vn 。/w 据/p 老人/n 的/ude1 大儿子/n 范家正/nr 说/v ，/w 老人/n 身体/n 一直/d 很好/ad ，/w 去年/t 一直/d 在/p 工地/n 上/f 帮/v 人/n 看/v 工地/n 、/w 或者/c 帮/v 人/n 带班/vi 做事/vi 。/w 
从/p 南京/ns 打工/vi 回来/v 不到/v 两个月/mq ，/w 范明月/nr 就/d 在家/vi 门前/s 被/pbei 两/m 少年/n 骑/v 电瓶车/n 撞倒/v 了/ule 。/w 前/f 一天/mq 晚上/t ，/w 范明月/nr 在/p 街上/s 三/m 儿子/n 家/q 吃饭/vi ，/w 去年/t 12月15日/t 早上/t ，/w 老人/n 骑着/v 自行车/n 从/p 街上/s 往/p 一里路/nz 外/f 的/ude1 范庄/nr 组/n 二/m 儿子/n 家/q 赶/v 。/w 到/v 了/ule 庄头/nz ，/w 范明月/nr 准备/v 转弯/vn 往/p 西面/f 的/ude1 家中/s 拐弯/vi ，/w 这时/rzt 两名/mq [十二/m 三/m 岁/qt]/mq 的/ude1 少年/n 骑着/v 电瓶车/n 从/p 后面/f 一下子/mq 将/d 老人/n 撞倒/v 在/p 地/ude2 。/w 两/m 少年/n 愣/dg 了/ule 会儿/qt ，/w 吓得/d 哭/v 了/ule 起来/vf 。/w 
