身为/v [第二/m 份/q]/mq [遗嘱/n 执行/v 人/n]/nz 的/ude1 陶沈荣/nr （/w 图/n ）/w 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 报道/v ，/w 香港/ns 已故/vn [隐形/b 富豪/n]/nz 生前/t 经历/n [两/q 段/q]/mq 婚姻/n ，/w 与/cc 现任/v 妻子/n 联名/vd 持有/v 香港/ns 及/cc 外地/s 多项/mq 物业/n 、/w 名车/n 、/w 甚至/d 坟/n 位/q 等/udeng 价值/n 数/n 亿元/q 资产/n ，/w 他/rr 生前/t 先后/d 立下/v [两/q 份/q]/mq 遗嘱/n ，/w 妻子/n 原/b 获/v 分/qt 遗产/n ，/w 但/c 后来/t 妻子/n 与/cc 他/rr 办/v 离婚/vn ，/w 加上/v 认为/v 妻子/n 待/vi 他/rr 不好/a ，/w 故/c 另立/v [第二/m 份/q]/mq 遗嘱/n ，/w 剔除/v 妻子/n 的/ude1 受益人/nz 身分/n ，/w 却/d 引发/v 妻子/n 与/cc 前妻/n 幼子/n 的/ude1 遗产/n 争夺战/n 。/w 
前后/f [两/q 段/q]/mq 婚姻/n 现任/v 妻/ng 提出/v 离婚/vn 
富豪/n 陶晓明/nr (/w [66/m 岁/qt]/mq )/w 2009年6月/t 因/p 脑癌/nz 逝世/vi ，/w 他/rr 与/cc 首任/b 妻子/n 离婚/vi 后/f ，/w 1995年5月/t 与/cc [第二/m 任/v]/mq 妻子/n 荣秀兰/nr (/w [63/m 岁/qt]/mq )/w 结婚/vi 。/w 原/b 于/p 香港/ns 经营/vn 制衣/vn 生意/n 的/ude1 荣/ag ，/w 于/p 1990年/t 退休/v 。/w 2006年11月/t ，/w 陶晓明/nr 证实/v 患/vn 上/f [第/m 4/m 期/qv]/mq 脑癌/nz ，/w 他/rr 遂/d 立下/v 首份/b 遗嘱/n ，/w 将/d 遗产/n 留/v 予/vg 荣秀兰/nr 及/cc 前妻/n 的/ude1 两名/mq 儿子/n 。/w 
不满/an 妻子/n 遗产/n 全/a 拨/v 前妻/n 两/m 儿/ng 
2007年/t 荣秀兰/nr 提出/v 离婚/vn ，/w 同年/d 11月/t ，/w 陶晓明/nr 指/v 因/p 荣秀兰/nr 与/cc 他/rr 办/v 离婚/vn ，/w 加上/v 荣秀兰/nr 对/p 他/rr 不好/a ，/w 当时/t 在/p 美国/nsf 的/ude1 他/rr 立下/v [第二/m 份/q]/mq 由/p 前妻/n 幼子/n 陶沈荣/nr 任/v 执行/vn 人/n 的/ude1 遗嘱/n ，/w 荣秀兰/nr 并非/v 受益人/nz ，/w 遗产/n 全/a 属/v 前妻/n 两名/mq 儿子/n 沈阳/ns 及/cc 沈荣/nr 所有/b 。/w 
陶沈荣/nr 早/a 前/f 兴讼/nz ，/w 要求/n 法庭/nis 颁/vg 令/v [第二/m 份/q]/mq 遗嘱/n 已/d 合法/a 地/ude2 执行/v ，/w 但/c 遭/v 荣秀兰/nr 反对/v ，/w 指/v 对方/n 在/p 执行/v 遗嘱/n 时/ng 有/vyou 问题/n 。/w 陶沈荣/nr 一方/mq 14日/t 传召/nz [第二/m 份/q]/mq 遗嘱/n 的/ude1 见证人/n 、/w 美国/nsf [执业/vn 律师/nnt]/nnt FrankLin/x 作/v 供/vi 。/w Lin/x 供/vi 称/v ，/w 陶晓明/nr 签署/v 遗嘱/n 时/ng 神志/n 清醒/a ，/w 亦/d 了解/v 遗嘱/n 的/ude1 内容/n 。/w 
名下/n 资产/n 数/n 亿13/m 豪宅/n 地铺/n 
根据/p 入禀状/nz ，/w 陶晓明/nr 名下/n 资产/n 包括/v [13/m 项/q]/mq 香港/ns 物业/n ，/w 分别/d 是/vshi 湾仔/ns 会/v 景/ng 阁/ng 、/w 半山/nz 宝/n 园/ng 、/w 九龙站/nz 上/f 盖天玺/nr 等/udeng 豪宅/n 及/cc 尖/a 沙嘴/n 地铺/n ，/w 另有/v 两/m 物业/n 及/cc [4/m 个/q]/mq 坟/n 位/q 在/p 美国/nsf 。/w 其余/rz 资产/n 包括/v [劳斯/nrf 莱斯/nrf]/nz 、/w 法拉利/nrf 等/udeng [4/m 部/q]/mq 名车/n ，/w 以及/cc 长/a 实/ad 及/cc [汇丰/nz 银行/nis]/ntcb 股票/n 、/w [银行/nis 户口/n]/nz 存款/n 、/w 至少/d [685/m 万元/q]/mq 人民币/n 卖/v 楼/n 收益/n 及/cc 珠宝/n 等/udeng 。/w 聆讯/nz 今/tg 续/v 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 香港/ns 一/m [隐形/b 富豪/n]/nz 病逝/vi 留数/nz 亿元/q 家人/n 掀/v 争产/nz 大战/n (/w 图/n )/w )/w 
