图/n 为/p 涉案/vn “/w 假/a 牛肉/nf ”/w 。/w 
生/v 猪肉/nf 随意/ad 加入/v 添加剂/n 当/p “/w 牛肉/nf ”/w 卖/v 8万余斤/m “/w 假/a 牛肉/nf ”/w 流向/v 餐桌/n 
怕/v 外人/n 不/d 可靠/a 叫/vi 家人/n 帮忙/vi 
检察院/nis 查明/v ,/w [2012/m 年年/d]/mq 初/f ,/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 黄甲/nr 为/p 获取/v 非法/b 利益/n ,/w 在/p 南京市/ns 栖霞区/ns 某村/ns 租用/v 房屋/n ,/w 私自/d 采购/vn 生/v 猪肉/nf 后/f 进行/vn 加工/vn ,/w 随意/ad 添加/v 色素/n 、/w 亚硝酸钠/nmc 等/udeng 添加剂/n ,/w 将/d 生/v 猪肉/nf 加工/vn 成/v 形似/v 牛肉/nf 的/ude1 半成品/n 销售/vn 。/w 
自/p 2013年3月/t 至/p 10月28日/t 期间/f ,/w 黄甲/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 先后/d 从/p [河南/ns 商丘/ns]/ns 某/rz [食品/n 有限公司/nis]/nis 采购/vn 生/v 猪肉/nf ,/w 共/d 加工/vn “/w 假/a 牛肉/nf ”/w 半成品/n 83964余斤/m ,/w 后/f 运送/v 至/p 南京市/ns 下关区/ns 某/rz 农贸市场/n 销售/vn 。/w 
2013年10月29日/t ,/w 句容市/ns 执法/vn 部门/n 现场/s 查获/v 扣押/vn 形似/v 牛肉/nf 未/d 销售/vn 的/ude1 半成品/n [12874/m 斤/q]/mq 。/w 后/f 经/p [有关/vn 部门/n]/nz 鉴定/vn ,/w 这批/r 形似/v 牛肉/nf 半成品/n 中/f 亚硝酸盐/n 和/cc 磷酸盐/n 均/d 超标/vi 。/w 
据/p 黄甲/nr 交代/v ,/w 其/rz 之所以/c 没有/v 招/v 过/uguo 任何/rz 工人/nnt 帮忙/vi 加工/vn ,/w 是/vshi 怕/v 招来/v 的/ude1 外人/n 不/d 可靠/a ,/w 易/ad 出/vf 纰漏/n ,/w 所以/c 坚持/v 叫/vi 家里人/n 帮忙/vi 生产/vn 。/w 
添加剂/n 无需/v 计量/vn 随意/ad 添加/v 
黄甲/nr 开设/v 的/ude1 “/w 黑作坊/nz ”/w 需要/v 加工/vn 的/ude1 生/vn 猪肉/nf 来自/v 何处/rys ?/w 据/p 其/rz 交代/v ,/w 这些/rz 冷冻/v 猪肉/nf 是/vshi 从/p 张某/nz 和/cc 一个/mq 外号/n “/w 老/a 七/m ”/w 的/ude1 男子/n 手里/s 购买/v 的/ude1 ,/w 他们/rr 两人/mq 自称/v 在/p [河南/ns 商丘/ns]/ns 某/rz [食品/n 有限公司/nis]/nis 做/v 销售/vn 。/w 
黄甲/nr 说/v ,/w 谁/ry 的/ude1 生/vn 猪肉/nf 价格/n 便宜/a ,/w 他/rr 就/d 进/vf 谁/ry 的/ude1 货/n 。/w 由于/p 业务/n 关系/n ,/w 黄甲/nr 又/d 认识/v 了/ule 李/ng 某/rz ,/w 并/cc 从/p 李/ng 某/rz 那里/rzs 进货/vn 。/w 李/ng 某/rz 也/d 自称/v 是/vshi [河南/ns 商丘/ns]/ns 某/rz [食品/n 有限公司/nis]/nis 的/ude1 销售员/nnt 。/w 
为了/p 达到/v 非法/b 盈利/vn 的/ude1 目的/n ,/w 黄甲/nr 等/udeng [3/m 人/n]/mq 想到/v 把/pba 生/v 猪肉/nf 变成/v “/w 牛肉/nf ”/w 卖/v 。/w 黄甲/nr 以前/f 看过/v 别人/rr 做/v “/w 假/a 牛肉/nf ”/w ,/w 知道/v 一整套/mq 流程/n 。/w 一般/ad 情况下/nz ,/w 他们/rr 先/d 往/p 生/v 猪肉/nf 中/f 添加/v 盐/n 、/w 亚硝酸钠/nmc 、/w 淀粉/nf 、/w 乙基/gb 麦香/nrf 酚/n 还有/v 复/dg 配/v [水分/n 保持/v 剂/q]/nz ,/w 然后/c 就是/v 加/v 着色剂/n 。/w 这样/rzv 做/v 的/ude1 目的/n ,/w 实际上/d 就是/v 把/pba 猪肉/nf 做成/v 牛肉/nf 一样/uyy 的/ude1 形状/n 和/cc 口感/n ,/w 卖/v 的/ude1 时候/n 能/v 多赚/nz 些/q 钱/n 。/w 
黄甲/nr 的/ude1 “/w 黑作坊/nz ”/w 没有/v 任何/rz 检验/vn 、/w 检疫/vn 工具/n ,/w 也/d 从未/d 请/v 人/n 来/vf 进行/vn 过/uguo 检验/vn 。/w 黄甲/nr 让/v 黄/a 乙/Mg 、/w 黄丙/nr 随意/ad 添加/v 添加剂/n ,/w 根本/a 没有/v 任何/rz 称/v 重/a 或者/c 其他/rzv [计量/vn 工具/n]/nz 。/w “/w 看/v 肉/n 不够/a 红/a 就/d 多/a 加/v 点/qt ,/w 够/v 红/a 就/d 少/a 加/v 点/qt 。/w ”/w 黄甲/nr 说/v ,/w 加添加剂/gp 随意性/n 很大/d ,/w 所以/c 他们/rr 自己/rr 也/d 知道/v ,/w 肉/n 中/f 的/ude1 添加剂/n 含量/n [很/d 有可能/nz]/nz 超标/vi 。/w 
[3/m 人/n]/mq 将/d 加工/vn 好/a 的/ude1 “/w 假/a 牛肉/nf ”/w 进行/vn 简单/a 包装/n ,/w 然后/c 装进/vf 从/p 某/rz [纸箱/n 包装/n]/nz 厂/n 订制/v 的/ude1 纸箱/n 进行/vn 销售/vn 。/w 这些/rz 纸箱/n 上/f 印/b 的/ude1 名字/n 都/d 不同/a ,/w 有/vyou “/w 食品/n 周转箱/nz ”/w 、/w “/w 康泰/nrf 食品/n ”/w 、/w “/w 清真/b 阿林/nrf 食品/n ”/w 等/udeng ,/w 但/c 所有/b 包装箱/n 上/f 均/d 无/v 厂址/n 。/w 
警方/n 从/p 黄甲/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 “/w 黑作坊/nz ”/w 发现/v 冷冻/vn 生/v 猪肉/nf 和/cc “/w 假/a 牛肉/nf ”/w 记/v 账簿/n ,/w 日期/n 、/w 人名/n 、/w 欠账/vi 还是/c 付款/vi 、/w 具体/a 货物/n 数量/n 、/w 钱/n 数/n 或者/c 斤/q 数/n 等/udeng 记录/v 得/ude3 非常/d 详细/a 。/w 经/p 初步/d 统计/vn ,/w 黄甲/nr 等/udeng 人/n 销售/vn 的/ude1 “/w 假/a 牛肉/nf ”/w 价值/n 105万余元/m 。/w 
