原/b 标题/n ：/w 交通部/nt 明确/a 除夕/t 不/d 免费/vd “/w 业界/n 良心/n ”/w 黑龙江/ns 改口/vi 
12306/m [网络/n 售票/vn]/nz 将/d 与/cc 中国/ns [身份/n 认证/vn]/nz 权威/n 部门/n 进行/vn 互联网/n 的/ude1 [身份/n 认证/vn]/nz 联网/vi 。/w 该/rz 措施/n 正/d 调试/v 中/f ，/w “/w 很快/d 就/d 可/v 上/f 线/n 运行/vn ”/w 。/w 
—/w 铁路/n 总公司/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 胡亚东/nr 在/p 昨天/t 举行/v 的/ude1 春运/n 形势/n 发布/v 会上/n 回应/v 春运/n [热点/n 问题/n]/nz 时/ng 表示/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 李丹丹/nr 王姝/nr 
逆转/vi 上午/t 称/v 误读/v 下午/t 改/v 收费/vn 
从/p 2013年12月/t 开始/v ，/w 陆续/d 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 了/ule “/w 黑龙江/ns 高速/b 拟/v 从/p 除夕/t 中午/t 开始/v 免费/vn ”/w 的/ude1 消息/n ，/w 部分/n 媒体/n 还/d 专门/d 对此/d 进行/vn 了/ule 求证/v 报道/vn 。/w 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 立即/d 赢得/v 掌声/n 一片/mq ，/w 被/pbei 网友/n 狂/dg 赞/vg 为/p “/w 业界/n 良心/n ”/w ，/w 直到/v 1月13日/t ，/w 黑龙江省/ns [有关/vn 部门/n]/nz 均/d 未/d 出面/vi 否认/v 。/w 
[交通/n 运输/vn 部/q]/nz 14日/t 的/ude1 表态/vn 成为/v 事件/n 发生/v 反转/gm 的/ude1 关键/n 节点/n 。/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz [政策/n 法规/n 司/ng]/nt 司长/nnt 梁晓安/nr 14日/t 表示/v ，/w 2014年/t 春节/t [收费/vn 公路/n]/nz 小型/b 客车/n 的/ude1 [免费/vd 通行/vi]/nz 时间/n 为/p 1月31日零时/t 至/p 2月6日24时/t 。/w 
声音/n “/w 业界/n 良心/n [缴械/vi 投降/v]/nz ”/w 
据/p 人民网/nz 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w 截至/v 14日19时14分/t ，/w 参加/v 调查/vn 的/ude1 [3456/m 名/q]/mq 网友/n 中/f ，/w [八/m 成/v]/mq 支持/v 除夕/t 高速/b 免费/vd ；/w 认为/v 不/d 该/rz 免费/vd 的/ude1 仅有/nz 15.6%/m 。/w 
公众/n 对/p “/w 除夕/t 高速/b [免费/vd 通行/vi]/nz ”/w 有着/v 强烈/a 的/ude1 期待/vn ，/w 但/c 曾/d 被/pbei 寄予/v 厚望/n 的/ude1 黑龙江省/ns 14日/t 宣布/v “/w 除夕/t 不/d 免费/vd ”/w 。/w 从/p “/w 拟/v 免/v ”/w 到/v “/w 不免/d ”/w ，/w 很多/m 网民/gi 表示/v “/w 感到/v 失望/a ”/w ，/w 并/cc 怀疑/v “/w 反转/gm ”/w 背后/f 是/vshi 被/pbei 批/q “/w 不/d 讲/v 政治/n ”/w 所致/nz 。/w 
在/p 黑龙江/ns 除夕/t 高速公路/n 收费/vn 表态/vi 后/f ，/w 一些/mq 网民/gi 在/p 表示/v 遗憾/a 的/ude1 同时/c 指出/v ，/w 黑龙江/ns 高速/b 不/d 应/v 放弃/v “/w 业界/n 良心/n ”/w ，/w 当/p [左右/f 摇摆/v]/nz 的/ude1 “/w 墙头草/n ”/w ，/w 应/v 坚持/v 将/d 高速/b 除夕/t 免费/vd 这/rzv 一/m 惠民/ns 政策/n 落实/v 到位/vn 。/w 
网民/gi “/w 飞翔/v ”/w 说/v ，/w 原本/d 黑龙江/ns 拟/v 实施/vn 除夕/t 高速/b [免费/vd 通行/vi]/nz 的/ude1 举措/n ，/w 是/vshi 一个/mq 明智/a 的/ude1 行动/vn ，/w 是/vshi 一项/mq 亲民/nz 爱民/v 的/ude1 举措/n ，/w 少收/nz 一些/mq 过路费/nz ，/w 社会/n 反响/n 巨大/a ，/w 是/vshi 一件/mq 德政/n 工程/n 。/w 
质疑/vn 免费/vd 与否/u 到底/d 谁/ry 说了算/vl ？/w 
一些/mq 网民/gi 质疑/vn ，/w 对于/p 民意/n 期待/v 的/ude1 “/w 高速公路/n 除夕/t 免费/vd ”/w 问题/n ，/w 地方/n 究竟/d 是/vshi 真的/d 没有/v 自主/vn 决定权/n ，/w 还是/c 拿/v “/w 规定/n ”/w 作为/p 不想/v 免费/vn 的/ude1 “/w 挡箭牌/n ”/w ？/w 
“/w 免费/vd 也/d 不/d 违法/vn 。/w ”/w [中国/ns 消费者/n 协会/nis 律师/nnt 团/n]/nt 团长/nnt 邱宝昌/nr 说/v ，/w “/w 重大/a 节日/n [免费/vd 通行/vi]/nz ”/w “/w 除夕/t 不/d 在/p [春节/t 假期/t]/nz 范围/n ”/w 的/ude1 规定/n 不是/c “/w 除夕/t 不得/vi [免费/vd 通行/vi]/nz ”/w 的/ude1 [法律/n 依据/n]/nz 。/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 对于/p 免费/vd 时间/n 范围/n 的/ude1 规定/n ，/w 只是/d 强制/v 要求/n 在/p 这/rzv 一/m 期间/f 必须/d 免费/vd ，/w 而/cc 不是/c 说/v 在/p 此/rzs 之外/f 就/d 不得/vi 免费/vd 。/w [地方/n 政府/nis]/nz 有权/nz 出让/v 高速公路/n 经营权/n ，/w 延长/v 收费/vn 期限/n ，/w 难道/d 遇到/v 免费/vn 问题/n 就/d 没有/v 自主权/n 了/ule 吗/y ？/w 
实际上/d ，/w 不/d 在/p 《/w 重大/a 节假日/t 免收/v 小型/b 客车/n 通行/vi 费/n [实施/v 方案/n]/nz 》/w 规定/n 之/uzhi 列/v 的/ude1 节日/n 也/d 并非/v 没有/v “/w 高速/b [免费/vd 通行/vi]/nz ”/w 先例/n 。/w 2012年/t ，/w 中秋节/t 和/cc 国庆节/t “/w 黄金周/nr ”/w 组成/v [8/m 天/qt]/mq 连/ulian 休/v 长假/n ，/w 原本/d 并不/d 在/p 免费/vd 之/uzhi 列/v 的/ude1 “/w 中秋节/t ”/w 同样/d 被/pbei 视/vg 同/p 国庆节/t 连/ulian 休/v 日/b 实行/v 免费/vn 。/w 
据/p 新华社/nt 电/n 
