原/b 标题/n ：/w [15/m 岁/qt]/mq 少年/n 骑行/nz [15/m 天/qt]/mq 回老家/vi 过年/vi (/w 组/n 图/n )/w 
路线/n ：/w 
[广州/ns 番禺/ns]/ns 
四川/ns 泸州/ns 行程/n ：/w [1700/m 公里/q]/mq 
春节/t 将/d 至/p ，/w [不少/m 人/n]/mq 正/d 愁/v 买/v 不到/v 回家/vn 的/ude1 车票/n 时/ng ，/w [15/m 岁/qt]/mq 男孩/n 小/a 曾/d 和/cc 一名/mq [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老乡/n 一起/s ，/w 准备/v 一路/mq 骑行/nz 回家过年/v 。/w 一个/mq 小/a 背包/n 、/w 一个/mq 驮/v 包/v 就是/v 小/a 曾/d 的/ude1 行囊/n 。/w 1月12日/t ，/w 他们/rr 已/d 从/p [广州/ns 番禺/ns]/ns 出发/vi ，/w 将/d 途经/v 广东/ns 、/w 广西/ns 、/w 贵州/ns 、/w 四川/ns [四/m 个/q]/mq 省/n （/w 区/n ）/w ，/w 抵达/v 四川/ns 泸州/ns 老家/n 。/w 小/a 曾/d 计划/n 骑行/nz [十五/m 天/qt]/mq 完成/v [1700/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n ，/w 昨日/t 是/vshi 他/rr 骑行/nz 的/ude1 [第三/m 天/qt]/mq 。/w 
2012年/t ，/w [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 曾/d 迷/v 上/f 了/ule 玩/v 车技/n ，/w 独轮/nz 、/w 站立/vi 、/w 倒/vi 骑/v 、/w 漂移/vi 都/d 能/v 耍/v [几/d 招/v]/mq 。/w 番禺区/ns 市/n 桥/n [大夫山/nz 森林/n 公园/n]/nz 是/vshi 他/rr 的/ude1 “/w 根据地/n ”/w ，/w 他/rr 经常/d 在/p 里面/f 冲/v 山地车/nz 赛道/n 。/w 今年/t 1月12日/t 早上六时/t ，/w 当/p [不少/m 人/n]/mq 坐/v 在/p 电脑/n 前/f 不停/v 刷/v 着/uzhe 网页/n 发愁/v 买/v 不到/v 回家/vn 的/ude1 车票/n 时/ng ，/w 整理/v 好/a 行囊/n 的/ude1 小/a 曾/d 已/d 踩着/v 他/rr 的/ude1 “/w 千里/mq 达/v ”/w 从/p [广州/ns 番禺/ns]/ns 出发/vi 了/ule 。/w 
“/w 像/v 是/vshi 在/p 自由/a 地/ude2 飞翔/v ”/w 
“/w 用/p 坚强/a 做/v 双/q 翅膀/n ，/w 勇敢/a 就是/v 种/q 锋芒/n ，/w 逆风/n 也/d 要/v 飞翔/vn ，/w 梦想/n 是/vshi 最好/d 的/ude1 信仰/vn …/w …/w ”/w 戴着/v 头盔/n 、/w 墨镜/n 和/cc 手套/n ，/w 穿/v 上/f 一身/n 骑行服/nz 的/ude1 小/a 曾/d ，/w 一边/d 听/v 着/uzhe 耳麦/nz 里/f 播放/v 的/ude1 《/w [放飞/v 梦想/n]/nz 》/w ，/w 一边/d 飞驰/vi 在/p [324/m 国道/n]/mq 上/f ，/w 他/rr 说/v 特别/d 喜欢/vi 下坡/vi 的/ude1 感觉/n ，/w “/w 像/v 是/vshi 在/p 自由/a 地/ude2 飞翔/v ”/w 。/w 
小/a 曾/d 的/ude1 老家/n 在/p 四川/ns 泸州/ns ，/w 在/p 老家/n 读完/v 小学/nis 后/f 的/ude1 他/rr 跟随/v 爸妈/n 来到/v [广州/ns 番禺/ns]/ns 读/v 初中/nis 。/w 昨天/t 是/vshi 小/a 曾/d “/w 飞翔/v ”/w 的/ude1 [第三/m 天/qt]/mq ，/w 他/rr 和/cc 他/rr 的/ude1 “/w 千里/mq 达/v ”/w 已经/d 抵达/v 广东省/ns 边境/s ，/w 同行/n 的/ude1 还有/v 一名/mq 老乡/n 。/w 午饭/n 吃/v 的/ude1 是/vshi 红烧肉/nf 和/cc 红烧茄子/nf ，/w 因为/c 运动量/n 较大/d ，/w 小/a 曾/d 吃/v 了/ule 两/m 大碗/n 米饭/nf 。/w 接着/c ，/w 他/rr 开始/v 查看/v 自己/rr 准备/v 的/ude1 广东/ns 到/v 四川/ns 骑行/nz 计划书/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe 广西/ns 境内/s 将/d 途经/v 北流市/ns 、/w 贵港市/ns 、/w 南宁/ns 上林县/ns 、/w 河池/ns 都安县/ns 、/w [河池/ns 南丹县/ns 五/m 处/n]/nt ，/w 他/rr 的/ude1 下一站/nz 是/vshi 广西/ns 境内/s 的/ude1 北流市/ns 。/w 
广东/ns [三/m 天/qt]/mq 、/w 广西/ns [五/m 天/qt]/mq 、/w 贵州/ns [五/m 天/qt]/mq 、/w 四川/ns 两天/mq ，/w 目前/t 他们/rr 计划/n 每天/r 骑/v [150/m 公里/q]/mq 左右/f ，/w 对于/p [15/m 天/qt]/mq 完成/v [1700/m 公里/q]/mq 行程/n 的/ude1 目标/n ，/w 小/a 曾/d 显得/v 信心/n 满满/z 。/w “/w 我/rr 想/v 成为/v 从/p 广州/ns 骑/v 回/v 泸州/ns 的/ude1 年龄/n 最/d 小/a 的/ude1 骑行/nz 者/k ，/w 这/rzv 太/d 有/vyou 成就感/n 了/ule ！/w ”/w 
“/w 任何/rz 困难/an 都/d 自己/rr 承担/v ”/w 
小/a 曾/d 说/v ，/w 路上/s 遇到/v 陌生/a 的/ude1 人/n 向/p 他/rr 微笑/vi ，/w 给/p 他/rr 一杯水/nz ，/w 都/d 让/v 他/rr 感受/v 着/uzhe 人/n 与/cc 人/n 之间/f 最/d 珍贵/a 的/ude1 善意/n 。/w 长途/b 骑行/nz 也/d 让/v 他/rr 明白/v 了/ule 一个/mq 简单/a 的/ude1 道理/n ，/w 就是/v 遇到/v 问题/n 只能/v 选择/vn 面对/v 。/w 
在/p 骑/v 往/p 北流市/ns 的/ude1 途中/s ，/w 他们/rr 遭遇/v 了/ule 一个/mq 漫长/a 的/ude1 陡坡/n ，/w 根本/a 骑/v 不/d 上去/vf 。/w “/w 我们/rr 只能/v 下来/vf 推车/v ，/w 推/v 了/ule 半个/mq 多/a 小时/n 。/w ”/w 小/a 曾/d 说/v ，/w 推/v 这个/rz 陡坡/n 让/v 他/rr 有/vyou 了/ule 新的/a 感受/v ，/w 在/p 路上/s 遇到/v 困难/an 唯一/b 能/v 做/v 的/ude1 就是/v 面对/v ，/w 因为/c 不/d 面对/v 就/d 只能/v 打道回府/nz 了/ule 。/w 
骑行/nz 的/ude1 多数/a 时候/n ，/w 都/d 是/vshi 重复/vd 的/ude1 动作/n ，/w 按/p 着/uzhe 定好/nz 的/ude1 路线/n 前行/v ，/w 遇到/v 问题/n 就/d 得/ude3 面对/v 。/w [每天/r 晚上/t]/nz ，/w 完成/v 一天/mq 行程/n 的/ude1 小/a 曾/d 会/v 和/cc 同伴/n 一起/s 在/p 县城/n 里/f 找/v 间/f 小旅馆/nz 住/vi 下/f ，/w [50/m 元/q]/mq [一/d 晚/tg]/mq 的/ude1 双人间/nz ，/w 有/vyou 热水/n 有/vyou 电话/n ，/w 小/a 曾/d 就/d 觉得/v 很/d 满足/v 了/ule 。/w 给/p 爸妈/n 打/v 完/vn 平安/a 电话/n ，/w 他/rr 开始/v 写/v 自己/rr 的/ude1 骑行/nz 日记/n ，/w 并且/c 在/p 第一页/nz 写/v 上/f 了/ule 大大/d 的/ude1 “/w 加油/vi ”/w 。/w 
下一站/nz ，/w 西藏/ns 
小学/nis 三年级时/t ，/w 小/a 曾/d 得到/v 了/ule 人生/n [第一/m 部/q]/mq 单车/n 。/w 当时/t 为了/p 保障/v 学生/nnt 安全/an ，/w 老师/nnt 不/d 允许/v 像/v 小/a 曾/d 这样/rzv 的/ude1 中午/t 留校/v 生/vn 离开/v 学校/nis ，/w 他/rr 为了/p 学/v 骑车/vi 偷偷/d 溜出/nz 校门/n ，/w 摔/v 了/ule 再/d 练/v ，/w 就/d 这样/rzv 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 骑行/nz 路/n 。/w “/w 现在/t 不会/v 偷偷/d 骑车/vi 啦/y ，/w 这次/r 骑/v 回老家/vi 也/d 得到/v 了/ule 爸妈/n 的/ude1 支持/vn ，/w 他们/rr 只是/d 嘱咐/v 我/rr 要/v 注意/vn 安全/an 。/w ”/w 
小/a 曾/d 说/v ，/w 骑行/nz 途中/s 最/d 累/a 的/ude1 是/vshi 上坡路/n ，/w 偏偏/d 这次/r 路程/n 中/f 广东/ns 云浮/nz 往/p 罗定/ns 去/vf 的/ude1 [324/m 国道/n]/mq 上/f ，/w 有/vyou 一段/mq [四/m 五/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 坡/n ，/w 刚开始/nz 上坡/vi 的/ude1 时候/n ，/w 还/d 以为/v 能/v 骑/v 过去/vn 。/w 后来/t 发现/v 根本/a 不/d 可能/v 。/w “/w 我们/rr 走/v 一段/mq 再/d 骑/v 一段/mq ，/w 这样/rzv 撑/v 过来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
原来/d ，/w 骑行/nz 进/vf 藏/v 才/d 是/vshi 小/a 曾/d 的/ude1 [终极/n 目标/n]/nz 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 最/d 爱/v 的/ude1 一部/mq 电影/n 是/vshi 《/w 转山/nz 》/w ，/w 电影/n 讲述/v 了/ule 主人公/n 骑行/nz 两千多公里/m 到达/v 西藏/ns 的/ude1 旅程/n ，/w 令/v 他/rr 很/d 受/v 触动/vn ，/w 他/rr 坚信/v 既然/c 别人/rr 可以/v 做到/v ，/w 他/rr 也/d 一定/b 可以/v 。/w 
小/a 曾/d 的/ude1 第一次/mq 骑行/nz 是/vshi 2012年/t ，/w [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 从/p 番禺/ns 骑/v 到/v 深圳/ns ，/w 第一次/mq 的/ude1 骑行/nz 经历/n 给/p 他/rr 留下/v 了/ule 非常/d 美好/a 的/ude1 印象/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 这次/r 的/ude1 [15/m 天/qt]/mq 行程/n 则/d 是/vshi 他/rr 的/ude1 “/w 进阶/nz 训练/vn ”/w ，/w 骑/v 完/vn 这段/r 路/n 又/d 能/v 积累/vn 不少/m “/w 实战/n 经验/n ”/w ，/w 这些/rz 宝贵/a 的/ude1 经历/n 都/d 将/d 成为/v 他/rr 骑车/vi 进/vf 藏/v 的/ude1 预备/vn 训练/vn 。/w 
骑行/nz 日记/n 
1月11日/t ：/w 
我/rr 从小/d 的/ude1 爱好/n 就是/v 骑/v 自行车/n ，/w 今天/t 是/vshi 我/rr 决定/v 从/p 广东/ns 骑/v 自行车/n 回老家/vi 的/ude1 前/f 一天/mq ，/w 现在/t ，/w 装备/n 这些/rz 都/d 准备就绪/v 。/w 对于/p 一个/mq 仅仅/d [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 我/rr 来说/uls ，/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 一次/mq 考验/vn ，/w 还是/c 一次/mq 相当大/nz 的/ude1 磨练/vn ，/w 我/rr 带着/vn 期待/v 、/w 激情/n 和/cc 恐惧/an 在/p 向/p 前行/v 。/w 
1月12日/t ：/w 
1月13日/t ：/w 
骑行/nz 第二天/mq ，/w 肇庆/ns 到/v 罗定/ns 市区/s ，/w [130/m 公里/q]/mq 。/w 今天/t 第二天/mq ，/w 骑/v 了/ule [130/m 公里/q]/mq 到达/v 罗定市/ns 市区/s ，/w 在/p 云浮/nz 遇到/v 一个/mq [几/d 公里/q]/mq 的/ude1 大/a 坡/n ，/w 累死/v 了/ule 。/w 
1月14日/t ：/w 
骑行/nz [第三/m 天/qt]/mq ，/w 广东/ns 罗定市/ns 到/v 广西/ns 北流市/ns ，/w [160/m 公里/q]/mq 。/w 今天/t 一路/mq 上/f 都/d 是/vshi 上坡/vi ，/w 骑得/nz 很/d 辛苦/a ，/w 但/c 还是/c 完成/v 了/ule [160/m 公里/q]/mq 。/w 经过/p 容岑/nr [一级/b 公路/n]/nz 收费站/nis 的/ude1 时候/n ，/w 好/a 几个/mq 收费站/nis 的/ude1 大伯/n 跟/p 我们/rr 聊天/vi ，/w 问/v 我们/rr 要/v 骑/v 去/vf 哪里/rys 。/w 大伯/n 说/v 看/v 我/rr 年纪/n 很小/a 的/ude1 样子/n ，/w 居然/d 这么/rz 勇敢/a 。/w 他们/rr 递水/v 给/p 我/rr 喝/vg ，/w 又/d 帮/v 我/rr 把/pba 水壶/n 灌满/nz 了/ule ，/w 很/d 感动/v 。/w (/w 文/ng //w 记者/nnt 王晓全/nr 、/w 蚁/ng 畅/a )/w 
