农民工/nnd 夫妻/n 喜/v 中/f 奔驰/vi 没/d 高兴/a 多久/ryt 就/d 开始/v 犯愁/vi 追踪/v 
在/p 彭州/ns 打工/vi 的/ude1 [43/m 岁/qt]/mq 简阳/ns 男子/n 陈海林/nr ，/w 1月3日/t 购物/vn 抽奖/vn 喜/v 中/f 一辆/mq 奔驰/vi Smart/x 轿车/n ，/w 但/c 因为/c 不会/v 开车/vn 、/w 没钱/vi 支付/v 个/q 税/n 和/cc 购置税/nz 等/udeng 费用/n ，/w 每天/r 都/d 在/p 寻找/v 买主/n 想/v 转让/vn 车辆/n (/w [成都/ns 商报/n]/nz 昨日/t 报道/v )/w 。/w 昨日/t ，/w 经/p [成都/ns 商报/n]/nz 报道/v 后/f ，/w 30余位/m 市民/n 打入/v 电话/n 想/v 买车/nz ，/w 并/cc 沾沾/nz 陈/vg 师傅/nnt 的/ude1 好运/n 。/w [昨日/t 下午/t]/nz 6时/t 许/v ，/w 陈/vg 师傅/nnt 最终/d 以/p 7.1万/m 与/cc 买主/n 成交/v ，/w 结束/v 了/ule 长达/v [11/m 天/qt]/mq 的/ude1 卖车/nz 经历/n 。/w 
30余人/m 打电话/vi 
想/v 买车/nz 沾/v 好运/n 
陈/vg 师傅/nnt 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 经过/p [成都/ns 商报/n]/nz 的/ude1 报道/vn ，/w 昨日/t 共有/v 30余名/m 市民/n 与/cc 他/rr 取得/v 联系/vn ，/w 想/v 要/v 买/v 他/rr 中奖/vi 的/ude1 奔驰车/nz ，/w 其中/rz 还有/v 重庆/ns 、/w 乐山/ns 、/w 绵阳/ns 等/udeng 地/ude2 打/v 来/vf 的/ude1 电话/n 。/w [很多/m 人/n]/mq 告诉他/nz ，/w 此/rzs 款/q 车/n 适合/v 女士/n 开/v ，/w 是/vshi 买给/nz 老婆/n 或/c 女朋友/n 的/ude1 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 电话/n 联系/v 上/f 重庆/ns 想/v 要/v 买车/nz 的/ude1 张先生/nz ，/w 据/p 张先生/nz 介绍/v ，/w 他/rr 家/q 有/vyou 车/n ，/w 想/v 买/v 来/vf 给/p 妻子/n 开/v ，/w 顺便/d 也/d 沾沾/nz 陈/vg 师傅/nnt 的/ude1 好运气/nz 。/w 但/c 他/rr 担心/v 成都/ns 购车/v 后/f 到/v 重庆/ns 上/f 户/q 会/v 有些/rz 麻烦/an ，/w 还/d 不能/v 立即/d 给/p 回复/v ，/w 需要/v 咨询/vn 和/cc 考虑/v 一下/mq 。/w 乐山/ns 的/ude1 罗/b 先生/n 也/d 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 2014年/t 刚/d 开/v 年/qt ，/w 想/v 沾沾/nz 陈/vg 师傅/nnt 的/ude1 好运/n ，/w 他/rr 愿意/v 以/p 7.6万/m 购买/v 。/w 
最终/d 7.1万/m 成交/v 净赚/v 5万/m 
最初/d ，/w 陈/vg 师傅/nnt 和/cc 买主/n [电话/n 沟通/v]/nz 时/ng ，/w 一口咬定/vl 卖价/n 至少/d 8.5万/m 。/w [昨日/t 下午/t]/nz 两时/t 许/v ，/w 见/v 还是/c 没有人/nz 愿意/v 开价/vn 8.5万/m ，/w 卖车/nz 心切/a 的/ude1 他/rr 主动/ad 提出/v 少/a 1000/m ，/w 后来/t 他/rr 又/d 将/d 卖价/n 压低/v 到/v 8.2万/m 、/w 8万/m 、/w 7.8万/m 、/w 7.6万/m 、/w 7.5万/m 、/w 7.2万/m 。/w 为/p 避免/v 夜长梦多/nz ，/w 昨晚/t [6/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w 陈/vg 师傅/nnt 最终/d 和/cc 彭州/ns 的/ude1 王先生/nr 以/p [7/m ./w 1/m 万元/q]/mq 成交/v ，/w 王先生/nr 支付/v 陈/vg 师傅/nnt [3000/m 元/q]/mq 定金/n ，/w 今日/t 将/d 余下/v 的/ude1 6.8万/m 余款/n 交给/v 陈/vg 师傅/nnt 。/w 
“/w 终于/d 把/pba 车/n 卖/v 了/ule ！/w ”/w 陈海林/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 自/p 1月3日/t 抽/v 中/f 奔驰/vi Smart/x 后/f ，/w 他/rr 就/d 开始/v 寻找/v 买主/n ，/w [11/m 天/qt]/mq 来/vf 都/d 没有/v 找到/v 合适/a 的/ude1 买主/n 。/w 
虽然/c 比/p 理想/n 价位/n 低/a 了/ule 1.4万/m ，/w 但/c 陈/vg 师傅/nnt 称/v ：/w “/w 中/f 奔驰/vi 也/d 是/vshi 狗屎运/nz ，/w [意外/a 之财/nz]/nz ，/w 总/b 比/p 没有/v 好/a ，/w 人/n 要/v 想得开/vl 。/w ”/w 7.1/m 的/ude1 卖价/n 扣除/v 2.1万/m 的/ude1 个人所得税/n 后/f ，/w 陈/vg 师傅/nnt 还/d 能/v 得/ude3 5万/m 。/w 而/cc 他/rr 和/cc 妻子/n 打工/vi 每月/r 总收入/n [4000/m 多元/b]/mq ，/w 就算/d 两人/mq 一年/mq 不/d 吃/v 不/d 喝/vg ，/w 也/d 需要/v 一年/mq 才能/n 攒/v 够/v [5/m 万元/q]/mq 。/w 
陈/vg 师傅/nnt 说/v ，/w 他/rr 拿到/v 买车/nz 的/ude1 钱/n 后/f ，/w [过年/vi 回家/vi]/nz 会/v 好好/d [孝敬/v 父母/n]/nz ，/w 给/p 双方/n 老人/n 多/a 包/v 红包/n 、/w 给/p 几个/mq 侄女/n 拿/v 点/qt 过年/vi 钱/n ，/w 给/p 老家/n 多/a 添/v 些/q 日用品/n 。/w （/w 记者/nnt 安利平/nrf ）/w 
