据/p [宝钢/n 集团/nis]/ntc 网站/n 消息/n ，/w 13日/t 下午/t [宝钢/n 集团/nis]/ntc 召开/v 领导班子/n 扩大会议/nz ，/w 会上/n 宣布/v 了/ule 中央/n 关于/p [宝钢/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 调整/vn 的/ude1 决定/vn ：/w 徐乐江/nr 同志/n 任/v [宝钢/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 免去/v 刘国胜/nr 同志/n [宝钢/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 职务/n ，/w 同时/c ，/w [国资委/nz 党委/nis]/nt 决定/v ，/w 免去/v 刘国胜/nr 同志/n [宝钢/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc [副/b 董事长/nnt]/nnt 职务/n 。/w 
徐乐江/nr 
徐乐江/nr 简历/n 
董事长/nnt 党委/nis 书记/nnt 党委/nis 常委/nnt 
[中共/n 党员/nnt]/nnt [教授级/b 高级工程师/nnt]/nnd 中共/n [第/m 十七/m 届/q]/nz 中央/n 候补委员/nnt [中国/ns 科协/nis]/nt 常委/nnt 
1998年11月/t 任/v [上海/ns 宝钢/n 集团公司/nis]/ntc 董事/nnt 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt 
2001年3月/t 任/v [上海/ns 宝钢/n 集团公司/nis]/ntc 董事/nnt 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 党委/nis 常委/nnt 
2004年12月/t 任/v [上海/ns 宝钢/n 集团公司/nis]/ntc 董事/nnt 、/w 总经理/nnt 、/w 党委/nis 常委/nnt 
2005年10月/t 任/v [宝钢/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 董事/nnt 、/w 总经理/nnt 、/w 党委/nis 常委/nnt 
2007年1月/t 任/v [宝钢/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 、/w 党委/nis 常委/nnt 兼/v [宝山/ns 钢铁/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 、/w 党委/nis 常委/nnt 
