[置业/n 顾问/nnt]/nz 为/p 冯/nz 先生/n 办理/v 的/ude1 新/a 户口簿/n 
昨日/t 上午/t ，/w 回忆起/v 在/p 机场/nis 的/ude1 遭遇/vn ，/w 冯/nz 先生/n 说/v ：/w “/w 当着/p 那么/c 多/a 乘客/n 的/ude1 面/nf ，/w 我/rr 被/pbei 戴/v 上/f 了/ule 手铐/n ，/w 那/rzv 场面/n 真是/d 太/d 尴尬/a 了/ule 。/w ”/w 
为/p 买房/v 
给/p [置业/n 顾问/nnt]/nz 交钱/nz 办/v 户口/n 
2011年4月/t ，/w 冯/nz 先生/n 和/cc 家人/n 从/p 神木/nz 来/vf 西安/ns 看房/nz ，/w 经/p 朋友/n 介绍/v ，/w 冯/nz 先生/n 在/p [曲江/ns 新区/n]/nz 看中/v 了/ule “/w [万科/nz 金域/nz 曲江/ns]/nz ”/w 的/ude1 一套/mq [精装修/nz 房/n]/nz ，/w 这套/r 房子/n 约/d [184/m 平方米/q]/mq ，/w 总价/n 562万余元/m 。/w 但/c 该/rz 楼盘/n [销售/vn 代理商/nnd]/nz —/w —/w [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt 投资/v [咨询/vn 有限公司/nis]/nis （/w 以下/f 简称/v [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt ）/w 的/ude1 [置业/n 顾问/nnt]/nz 表示/v ，/w 西安市/ns 出台/vi 限购令/nz ，/w 外地/s 户口/n 在/p 西安/ns 只能/v 购买/vn 一/m 套房/n ，/w 而/cc 冯/nz 先生/n 名下/n 已经/d 有/vyou 了/ule 一/m 套房/n 。/w 看到/v 冯/nz 先生/n 有/vyou 买房/v 的/ude1 意愿/n ，/w [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt 的/ude1 [置业/n 顾问/nnt]/nz 王/n 某/rz 称/v ，/w 只要/c 冯/nz 先生/n 肯/v 出/vf 钱/n ，/w 就/d 可以/v 帮/v 他/rr 办理/v 一个/mq 西安/ns 户口/n 。/w “/w 听到/v 这个/rz ，/w 我/rr 心动/v 了/ule ，/w 一/m 是/vshi 想/v 顺利/ad 买/v 到/v 房/n ，/w 二/m 是/vshi 想/v 我/rr 的/ude1 户口/n 可以/v 落/vn 到/v 西安/ns 来/vf 。/w ”/w 冯/nz 先生/n 说/v 。/w 
2011年10月/t ，/w 冯/nz 先生/n 将/d 3.3万余元/m 的/ude1 费用/n 分/qt 两次/mq 交给/v 了/ule [置业/n 顾问/nnt]/nz 王/n 某/rz 。/w 
1个月/t 后/f ，/w 冯/nz 先生/n 接到/v 王/n 某/rz 的/ude1 电话/n ，/w 称/v 户口/n 已经/d 办好/vi ，/w 可以/v 办理/vn 购房/v 手续/n 了/ule 。/w 然而/c 当/p 冯/nz 先生/n 拿到/v 新/a 办理/v 的/ude1 户口/n 和/cc 身份证/n 时/ng 傻/a 了/ule 眼/n ：/w 新的/a 证件/n 上/f ，/w 地址/n 并/cc 不是/c 西安/ns ，/w 而是/c 陕西省/ns 佳县/ns [康家/nz 港/n 乡/n]/ns 某地/r 。/w “/w 当时/t 真/a 有/vyou 种/q 骑虎难下/vl 的/ude1 感觉/n ，/w 但/c 转念/vi 一/m 想/v ，/w 如果/c 佳县/ns 的/ude1 户口/n 能/v 让/v 我/rr 买/v 上/f 房/n 的话/udh ，/w 我/rr 也/d 就/d 认/v 了/ule 。/w ”/w 冯/nz 先生/n 说/v 。/w 2011年12月31日/t ，/w 冯/nz 先生/n 与/cc [西安/ns 万科/nz 恺/ng 洲/ng 置业/n 有限公司/nis]/nt （/w 以下/f 简称/v 西安/ns 万科/nz ）/w 签订/v 了/ule [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz ，/w 缴纳/v 了/ule 200余万元/m 首付款/nz 。/w 在/p 合同/n 中/f ，/w 买受人/nz [身份证/n 号码/n]/nz 一/m 栏/n ，/w 填写/v 的/ude1 是/vshi 冯/nz 先生/n 新的/a [身份证/n 号码/n]/nz 。/w 
乘飞机/nz 
因/p 用/p 假/a 身份证/n 被/pbei 民警/nnt 带走/v 
[购房/vn 合同/n]/nz 签/v 了/ule ，/w [银行/nis 贷款/n]/nz 也/d 办/v 了/ule 下来/vf ，/w 冯/nz 先生/n [十分/d 高兴/a]/nz ，/w 每月/r 都/d 按时/d 向/p 银行/nis 缴纳/v 2万余元/m 的/ude1 房贷/nz 。/w 
2013年10/t 月底/t ，/w 冯/nz 先生/n 打算/v 乘飞机/nz 去/vf [湖北/ns 武汉/ns]/ns 办事/vn ，/w 发现/v 自己/rr 原来/d 的/ude1 身份证/n 丢/v 了/ule 。/w “/w 这时/rzt 家人/n 提醒/v 说/v ，/w 你/rr 买房/v 时/ng 不是/c 办/v 了/ule 个/q 新的/a 身份证/n 吗/y ？/w ”/w 
10月23日/t ，/w 冯/nz 先生/n 通过/p 网络/n ，/w 用/p 新的/a 身份证/n 买了/v 一张/mq 西安/ns 飞/vi 武汉/ns 的/ude1 机票/n 。/w 
第二天/mq 一早/t ，/w 冯/nz 先生/n 前往/v [西安/ns 咸阳/ns 国际/n 机场/nis]/nt 打算/v 登机/vn ，/w 通过/p 安检/n 后/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 让/v 他/rr 等/udeng 一等/b 。/w 随后/d ，/w 几名/mq 民警/nnt 用/p 手铐/n 将/d 他/rr 带走/v 。/w “/w 我/rr 当时/t 就/d 愣住/vi 了/ule ，/w 不/d 知道/v 发生/vn 了/ule 什么事/nz ，/w 其他/rzv 乘客/n 对/p 我/rr 指指点点/v 的/ude1 。/w ”/w 冯/nz 先生/n 说/v ，/w “/w 后来/t 问/v 了/ule 民警/nnt ，/w 他们/rr 说/v 我/rr 用/p 的/ude1 是/vshi 假/a 的/ude1 身份证/n 。/w ”/w 
[民航/n 陕西/ns 机场/nis 公安局/nis]/nt 出具/v 的/ude1 [行政/n 处罚/vn 决定书/n]/nz 显示/v ：/w 2013年10月24日/t ，/w 冯/nz 某/rz 在/p [咸阳/ns 机场/nis]/nt 乘坐/v 航班/n 前往/v 武汉/ns ，/w 因/p 使用/v 伪造/vn [居民/n 身份证/n]/nz 被/pbei 安检/n 查出/v 移交/vn 。/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 居民/n 身份证/n 法/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 对/p 冯/nz 某/rz 处以/v [行政/n 罚款/vi]/nz [1000/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 收缴/v 该/rz 伪造/v [居民/n 身份证/n]/nz 。/w 
再/d 查证/v 
新/a 户口簿/n 与/cc 假/a 身份证/n 信息/n 相同/a 
“/w 这套/r 证件/n 交给/v 我/rr 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 一点/mq 都/d 没/d 怀疑/v 过/uguo 。/w ”/w 冯/nz 先生/n 说/v ，/w 新/a 身份证/n 上/f 的/ude1 照片/n 、/w 姓名/n 、/w [出生/vi 年/qt 月/n]/nz 等/udeng 信息/n 都/d 和/cc 他/rr 本人/rr 相符/vi ，/w 只是/d 住址/n 和/cc [身份证/n 号码/n]/nz 不同/a 。/w 在/p 新的/a 户口簿/n 上/f ，/w 冯/nz 先生/n 为/p 户主/n ，/w 住址/n 与/cc 新/a 身份证/n 相符/vi ，/w 均/d 为/p 陕西省/ns 佳县/ns [康家/nz 港/n 乡/n]/ns 某村/ns ，/w 上面/f 还有/v “/w [陕西省/ns 公安厅/nis]/nto 户口/n 专用/vn 章/q ”/w 和/cc “/w [佳县/ns 公安局/nis 康家/nz 港/n 派出所/nis]/nt 户口/n 专用/vn 章/q ”/w 的/ude1 字样/n 。/w 在/p [常住/v 人口/n]/nz 登记卡/n 上/f ，/w 冯/nz 先生/n 的/ude1 [身份/n 证件/n]/nz 编号/n ，/w 与/cc 之前/f 被/pbei 警方/n 没收/v 的/ude1 假/a [身份证/n 号/q]/nz 相同/a 。/w “/w 既然/c 身份证/n 都/d 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 这个/rz 户口/n 肯定/v 也/d 有/vyou 问题/n 。/w 现在/t 房产证/nz 还/d 没/d 办/v 下来/vf ，/w 这/rzv 可/v 咋办/nz ？/w ”/w 冯/nz 先生/n 说/v 。/w 
从/p 2012年8月/t 开始/v 还贷/vn ，/w 到/v 2013年10月/t 发现/v 新/a 身份证/n 有/vyou 问题/n ，/w 冯/nz 先生/n 一共/d 向/p 银行/nis 还/d 房贷/nz 约/d [40/m 万元/q]/mq 。/w 得知/v 自己/rr 用于/v 购房/vn 的/ude1 身份/n 是/vshi 假/a 的/ude1 后/f ，/w 冯/nz 先生/n 停止/v 向/p 银行/nis 还/d 房贷/nz 。/w 
购房者/nz 
我/rr 要求/n 退钱/nz ，/w 并/cc 返还/v 办/v 户口/n 的/ude1 [3/m ./w 3/m 万元/q]/mq 
冯/nz 先生/n 说/v ，/w 发现/v 新/a 身份证/n 是/vshi 假/a 的/ude1 后/f ，/w 他/rr 立即/d 与/cc 销售商/nnd [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt 取得/v 联系/vn ，/w 但/c [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt 称/v ，/w 为/p 他/rr 办理/v 户口/n 是/vshi [置业/n 顾问/nnt]/nz 的/ude1 个人/n 行为/n ，/w 而/cc 当时/t 负责/v 接待/vn 冯/nz 先生/n 的/ude1 [置业/n 顾问/nnt]/nz 王/n 某/rz 已经/d 离职/vi ，/w 因此/c 销售商/nnd 只能/v 与/cc 冯/nz 先生/n 协商/vn 解决/v 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 西安/ns 万科/nz 一名/mq 客服/nz 人员/n 表示/v ，/w 得知/v 冯/nz 先生/n 遭遇/v 后/f ，/w 公司/nis 曾/d 向/p [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt 发函/nz 要求/n 了解/v 此事/r ，/w 但/c [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt 称/v 这/rzv 属于/v [置业/n 顾问/nnt]/nz 个人/n 行为/n 。/w “/w 我们/rr 与/cc [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt 是/vshi [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 与/cc 王/n 某/rz 没有/v 雇用/vn 关系/n 。/w 因此/c 问题/n 还/d 得/ude3 [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt 解决/v 。/w ”/w 
销售商/nnd 
希望/v 能/v 先/d 退房/vn ，/w 把/pba 房/n 卖出/v 去/vf 后/f 再/d 赔偿/vn 
昨日/t 上午/t ，/w [西安/ns 世/ng 联/vg]/nt [销售/vn 经理/nnt]/nnt 范/ng 先生/n 表示/v ，/w 冯/nz 先生/n 被/pbei 办理/v 假证/n [一/d 事/n]/mq ，/w 公司/nis 并/cc 没有/v 要求/n [置业/n 顾问/nnt]/nz 王/n 某/rz 这么/rz 做/v 。/w 
“/w 王/n 某/rz 已经/d 离职/vi ，/w 不属于/v 公司员工/nnd ，/w 我们/rr 也/d 没有/v 办法/n 对/p 她/rr 进行/vn 处罚/vn 。/w 如果/c 客户/n 能/v 通过/p 法律/n 渠道/n 解决问题/v ，/w 我们/rr 肯定/v 会/v 和/cc 她/rr 联系/v ，/w 积极/ad 应诉/v 。/w ”/w 范/ng 先生/n 说/v ，/w 经过/p 协商/vn ，/w 公司/nis 希望/v 冯/nz 先生/n 能/v 先/d 办理/v [退房/vn 手续/n]/nz ，/w 然后/c 公司/nis 再/d 将/d 这套/r 房屋/n 进行/vn 销售/vn ，/w 所得/n 的/ude1 销售/vn 款/q 将/d 用于/v 赔偿/vn 冯/nz 先生/n 的/ude1 损失/n 。/w 
对此/d ，/w 冯/nz 先生/n 坚决/ad 不/d 同意/v ：/w “/w 现在/t 的/ude1 房子/n 已经/d 不如/v 以前/f 好卖/v ，/w 如果/c 这套/r 房子/n 卖/v 不/d 出去/vf 咋办/nz ？/w ”/w 
[焦点/n 关注/v]/nz 
假/a 身份证/n 咋/ryv 能/v 办/v 出/vf 房贷/nz ？/w 
开发商/nnd 是/vshi 如何/ryv 联系/v 银行/nis 办理/v 贷款/n 的/ude1 ？/w 
对此/d ，/w 西安/ns 万科/nz 的/ude1 客服/nz 人员/n 表示/v 不/d 知情/vi 。/w 
一名/mq 从事/vi [房地产/n 销售/vn]/nz 的/ude1 业内人士/n 称/v ，/w 部分/n 开发商/nnd 与/cc [银行/nis 业务/n]/nz 往来/vn 频繁/a ，/w 关系/n 较好/d ，/w 因此/c 有可能/nz 没/d 经过/p 严格/ad 审核/vn ，/w 直接/ad 就/d 办/v 了/ule 贷款/n 手续/n 。/w 
假/a 身份证/n 能/v 办/v 房产证/nz 吗/y ？/w 
业内人士/n 称/v ，/w 开发商/nnd 与/cc 购房者/nz 签订/v 合同/n 后/f ，/w 会/v 将/d [商品房/n 买卖/vn 合同/n]/nz 送/v 至/p 房管局/nis 备案/vi ，/w “/w 今后/t 这套/r 房子/n 所有/b 的/ude1 信息/n ，/w 都/d 只/d 和/cc 合同/n 上/f 的/ude1 这个/rz [身份证/n 号码/n]/nz 有关/vn ，/w 如果/c [办理/v 房产证/nz]/nz ，/w 就/d 必须/d 用/p 这个/rz 身份证/n 办理/v 。/w ”/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [西安市/ns 房管局/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 房管局/nis 有一套/r [居民/n 身份证/n]/nz 识别/v 系统/n ，/w 如果/c 购房者/nz 的/ude1 身份/n 无法/v 识别/vn ，/w 就/d 不能/v 为/p 其/rz [办理/v 房产证/nz]/nz 。/w “/w 像/v 冯/nz 先生/n 这样/rzv 的/ude1 情况/n ，/w 如果/c 合同/n 上/f 的/ude1 [身份证/n 号/q]/nz 与/cc 购房者/nz 真实/a [身份证/n 号/q]/nz 不符/v ，/w 冯/nz 先生/n 无法/v [证明/v 自己/rr]/nz 拥有/v 这套/r 房产/n 。/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 如果/c [购房/vn 合同/n]/nz 主体/n 不/d 合法/a ，/w 这份/r 合同/n 就/d 属于/v [无效/vi 合同/n]/nz ，/w 购房者/nz 可以/v 向/p 销售/vn 方/q 提出/v 索赔/vn 。/w 
（/w 记者/nnt 孙昊/nr ）/w 
