本/rz 赛季/n 两次/mq 面对/v 老东家/nz [浙江/ns 女篮/nis]/nt ，/w 目前/t 效力/n [北京/ns 金/b 隅/ng 女篮/nis]/nt 的/ude1 强力/n 外援/n 坎/ng 贝/b 奇/ag 都/d 因/p 伤/v 未能/v 上场/vn 。/w 昨晚/t ，/w 在/p WCBA/x [第/m 17/m 轮/qv]/mq 较量/vn 中/f ，/w 北京/ns 球迷/n 所/usuo 期待/v 的/ude1 坎/ng 贝/b 奇/ag 与/cc 格里娜/nrf 的/ude1 中锋/nnt 碰撞/vn 没/d 能/v 上演/vn ，/w 最终/d 北京队/nt 在/p 主场/n 以/p 68/m 比/p 83/m 负于/v 浙江队/nt 。/w 北京队/nt 主帅/nnt 许利民/nr 赛/vn 后/f 透露/v ，/w 坎/ng 贝/b 奇/ag 赛/vn 前/f 得了/vi 急性肠炎/nhd 。/w 
上次/t 北京队/nt 客场/n 挑战/vn 浙江队/nt 时/ng ，/w 坎/ng 贝/b 奇/ag 就/d 因/p 手腕/n 受伤/vi 缺席/vi 比赛/vn ，/w 结果/n [北京/ns 女篮/nis]/nz 以/p 63/m 比/p [83/m 大/a]/mq 比分/n 不敌/v 对手/n 。/w 此次/rz 虽然/c 回到/v 主场/n 作战/vi ，/w 但/c 缺少/v 了/ule 坎/ng 贝/b 奇/ag ，/w 面对/v 实力/n 强劲/a 的/ude1 浙江队/nt ，/w 北京队/nt 的/ude1 [主场/n 优势/n]/nz 近乎/v 消失/vn ，/w 全队/n 外线/n 手感/n 冰冷/z ，/w 3分/t 球/n [24/m 投/v]/mq [3/m 中/f]/mq ，/w 甚至/d 连/ulian [23/m 个/q]/mq 罚球/vi 也/d 只/d 命中/v [13/m 个/q]/mq 。/w 北京队/nt 的/ude1 邵婷/nr 拿下/v 全队/n 最高/a 的/ude1 21分/t ，/w 但/c 浙江队/nt 外援/n 布兰妮·格里娜/nrf 在/p 内线/n 打/v 得/ude3 游刃有余/vl ，/w 砍下/vf 全场/n 最高/a 的/ude1 26分/t 和/cc [16/m 个/q]/mq 篮板/n 。/w 
其实/d ，/w 首/q 节/q 比赛/v 北京队/nt 打/v 得/ude3 并/cc 不算/v 差/a ，/w 双方/n 以/p 18/m 比/p 18/m 结束/v ；/w 次/qv 节/q 格里娜/nrf 独得/nz 17分/t ，/w 加之/cc [第/m 3/m 节/q]/mq 浙江队/nt 外线/n 火力/n 增强/v ，/w [第/m 3/m 节/q]/mq 结束/v 时/ng 浙江队/nt 已/d 以/p 66/m 比/p 47/m 领先/vi ；/w 末节/n 浙江队/nt 派/v 替补/vn 上场/vi ，/w 北京队/nt 一度/d 打出/v 12/m 比/p 0/m 的/ude1 追/v 分/qt 高潮/n ，/w 但/c 等到/v 对方/n 主力/nnt 重新/d 上场/vi 后/f ，/w 北京队/nt 就/d 彻底/ad 失去/v 了/ule 机会/n ，/w 最终/d 以/p 68/m 比/p 83/m 败北/vi 。/w 
本轮/r 过后/v ，/w 北京队/nt 战绩/n 为/p 13/m 胜/v [4/m 负/v]/mq ，/w 已/d 下滑/vi 至/p 积分榜/n 第3/m 。/w 本/rz 赛季/n 还/d 剩余/vn [5/m 轮/qv]/mq 比赛/vn ，/w 北京队/nt 将/d 先后/d 迎来/v 广东/ns 、/w 山西/ns 和/cc 黑龙江/ns 等/udeng 强/a 队/n ，/w 赛季/n “/w 争/v 第4/m ”/w 形势/n 并不/d 乐观/a 。/w （/w 记者/nnt 孙杰/nr ）/w 
