首轮/n 横扫/v 晋级/vn 的/ude1 中国/ns 女/b 网/n 一姐/nz 李娜/nr 今天/t 早上/t 8/m 点将/vi 在/p 罗德拉沃尔/nrf 球场/n 出战/v 澳网/n 女单/n [第二/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 。/w 郑洁/nr 则/d 将/d 对阵/vn 美国/nsf 小将/n 基斯/nrf 。/w 
李娜/nr 本轮/r 对手/n 是/vshi [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 瑞士/nsf 小将/n 本/rz 西/f 奇/ag 。/w 目前/t [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 187/m 位/q]/mq 的/ude1 本/rz 西/f 奇/ag 是/vshi 青少年/n 组/n 的/ude1 女子/n [世界/n 第一/m]/nz ，/w 去年/t 曾经/d 连/ulian 夺/v 法网/n 、/w 温网/nz 的/ude1 青少年/n 组/n 女单/n 冠军/nnt 。/w 本次/r 澳网/n 她/rr 通过/p 三轮/n 资格赛/nz 的/ude1 考验/vn ，/w 首次/m 获得/v 大满贯/nz 正/d 赛/v 资格/n 。/w 
李娜/nr 和/cc 本/rz 西/f 奇/ag 此前/t 从未/d 交过/nz 手/n 。/w 本/rz 西/f 奇/ag 是/vshi 一名/mq 战术/n 素养/n 很高/d 的/ude1 选手/n ，/w 这/rzv 与/cc 她/rr 的/ude1 前辈/n 、/w 瑞士/nsf “/w 公主/nnd ”/w 辛吉斯/nr 颇为/d 相似/a 。/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 辛吉斯/nr 近日/t 还/d 在/p 墨尔本/nsf 对/p 本/rz 西/f 奇/ag 进行/vn 了/ule 指导/vn 。/w 
此外/c ，/w 通过/p 资格赛/nz 首次/m 晋级/vi 澳网/n 女单/n 正/d 赛/vn 的/ude1 中国/ns 小将/n 段莹莹/nr 昨日/t 在/p 首轮/n 比赛/vn 中/f 以/p 0/m 比/p 2/m 不敌/v 白俄罗斯/nsf 选手/n 加沃尔索娃/nrf ，/w 无缘/vi [第二/m 轮/qv]/mq 。/w 至此/d ，/w 本届/r 澳网/n 中国/ns 女单/n 仅/d 剩下/v 李娜/nr 和/cc 郑洁/nr 两位/mq 老将/n 。/w 
张择/nr 昨日/t 也/d 在/p 首轮/n 以/p 1/m 比/p 3/m 负于/v [31/m 号/q]/mq 种子/n 沃达斯科/nrf ，/w 继/vg 吴迪/nr 出局/vi 后/f ，/w 中国/ns 男单/n 选手/n 今年/t 澳网/n 已/d 全军覆没/vl 。/w 
