昨日/t ，/w 《/w 武汉/ns 市民/n 文明/n 行为/n [百/m 例/n]/mq 》/w 手册/n 首发/v ，/w 该/rz 手册/n 将/d 免费/vd 派/v 发给/v 市民/n 。/w 
手册/n 采取/v 漫画/n 配/v 文字/n 的/ude1 形式/n ，/w 将/d 市民/n 文明/n [行为/n 规范/v]/nz 加以/vx 呈现/v 。/w 分成/vi 语言/n 、/w 仪表/n 、/w 就餐/vi 、/w 出行/vi 、/w 公共/b 活动/vn 、/w [民风/n 民俗/n]/nz 、/w [志愿/n 服务/vn]/nz 等/udeng 类别/n ，/w 邀请/v 著名/a 漫画家/nnt 任山葳/nr 创作/vn 。/w 图文并茂/vl 、/w 生动/a 通俗/a 地/ude2 展现/v 如何/ryv 做/v 文明人/n ，/w 行/ng 文明/n 事/n ，/w 是/vshi 一本/mq 实用/a 的/ude1 市民/n 文明/n 行为/n 礼仪/n 宣传/v 读本/n 。/w 
据/p 编撰/v 方/q [武汉市/ns 文明办/nis]/nt 介绍/v ，/w 为了/p 将/d 该书/r 编写/v 得/ude3 [通俗/a 易懂/a]/nz 、/w 实用/a 有效/a ，/w 同时/c 轻松/a 幽默/a ，/w 能够/v 吸引/v 市民/n 阅读/v 和/cc 学习/v ，/w 该书/r 文字/n 稿/ng 完成/v 后/f ，/w 多次/mq 征求/v 专家/nnt 和/cc 热心/a 市民/n 的/ude1 意见/n ，/w 反复/d 修改/v 完善/vn 。/w （/w 记者/nnt 陈凌墨/nr 通讯员/nnt 邓苗苗/nr ）/w 
