原/b 标题/n ：/w “/w 华北/ns 核/n 雾/n 染/v 说/v ”/w 缺乏/v 科学/n 依据/n 
大面积/d 持续/vd 雾霾/nz 是/vshi 由/p “/w 核/n 雾/n 染/v ”/w 造成/v 的/ude1 ？/w 这个/rz 疑问/n 在/p 互联网/n 上/f 发酵/vi 了/ule 一个/mq 多/a 月/n 。/w 
“/w 以上/f 关联/vn ，/w 完全/ad 是/vshi 我/rr 自己/rr 的/ude1 理论/n 推断/v 。/w ”/w [美国/nsf 西部/f]/nz 时间/n 2014年1月11日/t 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 自称/v 在/p 美国/nsf 西海岸/nz 从事/vi 电脑/n 行业/n 工作/vn 的/ude1 马可安/nr 给/p [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 发来/v 邮件/n 。/w 尽管/c 坚称/v 推断/vn 合理/a ，/w 但/c 他/rr 承认/v ，/w 自己/rr 没有/v 数据/n 证明/v 雾霾/nz 与/cc 核辐射/n 相关/vn 。/w 
多/a 位/q 煤炭/n 、/w 原子能/n 、/w 大气/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 受/v 访/v 学者/nnt 均/d 表示/v ，/w 马可安/nr 的/ude1 推断/vn 缺乏/v [直接/ad 证据/n]/nz 支撑/v ，/w 一些/mq 关键/n 问题/n 还/d 存在/v 科学/n 、/w [逻辑/n 错误/n]/nz 。/w 
