2013~2014/m 赛季/n 全国/n 女排/nis 联赛/n 第二/m 阶段/n 复赛/vi 次/qv 轮/qv 昨天/t 打响/v ，/w [广东/ns 恒大/nz 女排/nis]/nz 客场/n 挑战/vn [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz [天津/ns 女排/nis]/nt 失败/vi ，/w 以/p 2/m 比/p 3/m 不敌/v 对手/n ，/w 但/c 仍然/d 能够/v 拿到/v [1/m 个/q]/mq 积分/n 。/w 
[恒大/nz 女排/nis]/nt 与/cc [天津/ns 女排/nis]/nt 在/p 过去/vf [三/m 个/q]/mq 赛季/n 均/d 闯进/v 了/ule 总决赛/n ，/w [两/q 队/n]/mq 势均力敌/vl 。/w 这/rzv 是/vshi [两/q 队/n]/mq 在/p 本/rz 赛季/n 的/ude1 首次/m 交锋/vi ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 的/ude1 [首发/v 阵容/n]/nz 由/p 主攻/v 惠若琪/nr 、/w 福赛特/nrf ，/w 副攻/nz 袁心玥/nr 、/w 陈瑶/nr ，/w 接应/v 古/tg 伊/b 吉/b 、/w [二/m 传/v]/mq 王/n 男/b 以及/cc 自由/a 人/n 尉颖/nr 组成/v ，/w [天津/ns 女排/nis]/nt 则/d 由/p [二/m 传/v]/mq 魏秋月/nr 领衔/vd ，/w 其他/rzv 位置/n 包括/v 接应/vn 李莹/nr ，/w 主攻/v 殷娜/nr 、/w 陈丽怡/nr ，/w 副攻/nz 张晓婷/nr 、/w 王宁/nr 和/cc 自由/a 人/n 王茜/nr 。/w 这/rzv 是/vshi 魏秋月/nr 回归/v [天津/ns 女排/nis]/nt 以来/f 的/ude1 [第二/m 场/qv]/mq 比赛/vn ，/w 尽管/c 此前/t 赴/v 阿塞拜疆/nsf 联赛/n 遭遇/v 俱乐部/nis 欠薪/nz 等/udeng 不/d 愉快/a 经历/n ，/w 但/c 她/rr 始终保持/v 良好/a 的/ude1 状态/n 。/w 她/rr 表示/v ，/w 为了/p [天津/ns 女排/nis]/nt ，/w 她/rr 将/d 在/p 接下来/vl 的/ude1 比赛/vn 中/f 全力/d 一搏/nz 。/w 
在/p 比赛/vn 中/f ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 以/p 25/m 比/p 20/m 先拔头筹/vl ，/w [第/m 2/m 局/n]/mq [天津/ns 女排/nis]/nt 以/p 25/m 比/p 16/m 还/d 以/p 颜色/n 。/w [两/q 队/n]/mq 在/p [第/m 3/m 局/n]/mq 多次/mq 战平/v ，/w 直到/v [28/m 平/v]/mq 后/f ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 才/d 抓住/v 机会/n 连/ulian 夺/v 两分/nz ，/w 以/p 30/m 比/p 28/m 艰难/a 拿下/v 。/w [天津/ns 女排/nis]/nt 在/p [第/m 4/m 局/n]/mq 以/p 25/m 比/p 13/m 迅速/ad 获胜/vi 。/w 在/p 决胜局/n 中/f ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 以/p 9/m 比/p 15/m 惜败/v 。/w 本场/r 得分王/nz 是/vshi [天津/ns 女排/nis]/nt 的/ude1 李莹/nr ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 的/ude1 攻/vn 手/n 表现/v 平均/a ，/w 外援/n 福赛特/nrf 与/cc 古/tg 伊/b 吉/b 分别/d 得到/v 19分/t 与/cc 13分/t ，/w 惠若琪/nr 贡献/n 了/ule 14分/t 。/w 本月/r 19日/t 下午/t ，/w [恒大/nz 女排/nis]/nt 将/d 赴/v 深圳/ns 挑战/vn [八一/t 女排/nis]/nt 。/w （/w 杨敏/nr ）/w 
