昨晚/t ，/w 全国/n 女排/nis 联赛/n 第二/m 阶段/n 战罢/v [第二/m 场/qv]/mq ，/w [北京/ns 汽车/n 女排/nis]/nt 做客/vi 嘉善/ns 挑战/vn 领头羊/n [浙江/ns 女排/nis]/nt 。/w 由于/p [两/q 队/n]/mq 实力/n 上/f 的/ude1 差距/n ，/w 苦战/vi [三/m 局/n]/mq 后/f ，/w [北京/ns 女排/nis]/nz 以/p 0/m 比/p 3/m 失利/vi 。/w 
由于/p 主攻/v 张硕/nr 赛季/n 报废/v ，/w 补/v 上来/vf 的/ude1 新人/n 金烨/nr 和/cc 刘梦瑶/nr 都/d 无法/v 填补/vn 这个/rz 位置/n ，/w 对手/n 的/ude1 发球/vn 都/d 是/vshi 专/a 找/v 这个/rz 位置/n 。/w 一旦/d [一/d 传/v]/mq 出现/v 问题/n ，/w 北京队/nt 就/d 无力/vi 和/cc 对手/n 对抗/v 了/ule 。/w 本场/r 比赛/v 北京队/nt 15/m 比/p 25/m 、/w 19/m 比/p 25/m 和/cc 12/m 比/p [25/m 连/ulian]/mq 失/v [三/m 局/n]/mq 告负/v ，/w 赛/vn 后/f 一些/mq 队员/nnt 都/d 流下/v 了/ule 眼泪/n 。/w 
赛/vn 后/f ，/w [二/m 传/v]/mq 陈馨彤/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 感觉/n 大家/rr 有些/rz 乱/d ，/w “/w 这/rzv 不是/c 我们/rr 真实/a 的/ude1 水平/n 。/w ”/w 张洛/nr 则/d 坦言/v ，/w 这场/r 比赛/vn 完全/ad 被/pbei 对手/n 所/usuo 制约/vn ，/w “/w 我们/rr 所有/b 的/ude1 环节/n 都/d 落后/a 于/p 对手/n ，/w 浙江队/nt 今天/t 对/p 我们/rr 的/ude1 制约/vn 非常/d 有/vyou 针对性/n ，/w 全面/ad 输给/v 了/ule 浙江/ns 。/w ”/w 
张洛/nr 还/d 称/v ：/w “/w 张硕/nr 的/ude1 受伤/vn ，/w 对于/p 大家/rr 的/ude1 注意力/n ，/w 包括/v 对/p 大家/rr 的/ude1 心理/n 影响/vn 太大/d 了/ule ，/w 从/p 整个/b 的/ude1 战术/n 体系/n 上/f ，/w 我们/rr 本来/d 磨合/vn 的/ude1 跑动/vn 战术/n 一下子/mq 也/d 打/v 不/d 出来/vf 了/ule 。/w ”/w （/w 记者/nnt 刘旭辉/nr ）/w 
