昨晚/t ，/w 龚琳娜/nr 一家/n [四/m 口/n]/mq 现身/v [东方/s 卫视/n]/nz 春晚/n 录制/v 现场/s ，/w 两个/mq 混血/vi 儿子/n 和/cc 老锣/nz 上演/v “/w 全武行/nz ”/w 。/w 龚琳娜/nr 再/d 推/v 2014/m 新/a 神曲/n 《/w 天马行空/n 》/w ，/w 全/a 曲/ng 仅有/nz [四/m 句/q]/mq 词/n …/w …/w 
“/w 天马行空/n 呱嗒/o 呱嗒/o 骑/v 上/f 了/ule 大马/n …/w …/w ”/w ，/w 一向/d 造型/n 先/d 夺/v 眼球/n 的/ude1 龚琳娜/nr 当晚/t 一身/n “/w 斑马/n 装/v ”/w 登场/vi ，/w 老锣/nz “/w 妇/ng 唱/v 夫/ng 随/p ”/w 化身/n 斑马/n 。/w 《/w 天马行空/n 》/w 整个/b 表演/vn [四/m 句/q]/mq 歌词/n 循环/vn ，/w 歌曲/n 旋律/n 仍旧/d 是/vshi 听/v 一遍/mq 就/d 会/v 洗脑/nz 的/ude1 节奏/n ，/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 为/p 这段/r [10/m 分钟/qt]/mq 左右/f 的/ude1 表演/vn 录/ng 了/ule 将近/d [4/m 小时/n]/mq ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 龚琳娜/nr 一家/n [四/m 口/n]/mq 的/ude1 荧屏/n 首/q 秀/ag 。/w [8/m 岁/qt]/mq 海/n 酷/ag 和/cc [6/m 岁/qt]/mq 雅/ag 酷/ag 变身/nz 一/m 白/a 一/m 黑/a 两匹/nz 小马/nz ，/w 两位/mq 混血/vi 小王子/nz 不仅/c 长相/n 十分/d 正太/nz ，/w 镜头感/n 更是/d 百分百/d ，/w 录制/v 中/f 海/n 酷玩/nz 起/vf 翻跟头/vl ，/w 雅/ag 酷/ag 也/d 毫不/d 示弱/vi 地/ude2 跳起/v 街舞/n 。/w 
录制/v 现场/s ，/w 老锣/nz 更是/d 拿出/v 自家/rr [锅/n 碗/n 瓢/n 盆/n]/nz 制作/v 出/vf 花样/n 繁多/a 的/ude1 乐器/n 配合/v 演出/vn 。/w 龚琳娜/nr 向/p 观众/n 透露/v ，/w 很多/m 工具/n 是/vshi 从/p 二手/b [家具/n 市场/n]/nz 淘/v 来/vf [费尽/v 心思/n]/nz 。/w 关于/p 这/rzv 首/q 马/n 年/qt 新/a 神曲/n 创作/v 过程/n ，/w 龚琳娜/nr 透露/v 歌词/n 源于/v 一首/mq 童谣/n ，/w 其中/rz 一句/mq “/w 外婆/n 笑哈哈/z ”/w 让/v 龚琳娜/nr 回想/v 起/vf 自己/rr 的/ude1 外婆/n 。/w 创作/v 过程/n 中/f ，/w 她/rr 打电话/vi 与/cc 远在/v 老家/n 贵阳/ns 的/ude1 外婆/n 交流/vn ，/w 外婆/n 得知/v 龚琳娜/nr 要/v 回家/vn 拜年/vi 笑哈哈/z 时/ng ，/w 龚琳娜/nr 坦言/v 感动/vn 落泪/vi 。/w 
龚琳娜/nr 雷/n 人/n 三部曲/n 
《/w 忐忑/a 》/w 
2010年/t 北京/ns 新春/t 音乐会/n ，/w 龚琳娜/nr 带/v 其/rz 乐队/nis 演唱/v 《/w 忐忑/a 》/w ，/w 视频/n 传/v 至/p 网上/s 后/f ，/w 其/rz 夸张/vi 表情/n 及/cc 奇怪/v “/w 歌词/n ”/w 掀起/v 点击/v 狂潮/n ，/w 被/pbei 广大/b 网友/n 奉/v 为/p “/w 神曲/n ”/w 。/w 此/rzs 后/f ，/w 龚琳娜/nr 知名度/n 迅速/ad 提升/v ，/w 一时/d 受到/v 多家/mq 媒体/n 关注/v 。/w 2010年12月31日/t ，/w 受邀/v 参加/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 跨/v 年/qt 音乐会/n 演唱/v 《/w 忐忑/a 》/w 。/w 演唱/v 版本/n 在/p [网络/n 点播/v]/nz 次数/n 超过/v 2000万/m 。/w 
《/w 法海/nz ，/w 你/rr 不懂/v 爱/vn 》/w 
龚琳娜/nr 于/p 2012年12月28日/t 正式/ad 发行/v 自己/rr 的/ude1 新歌/n 《/w 法海/nz ，/w 你/rr 不懂/v 爱/vn 》/w ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 旋律/n 和/cc 歌词/n 都/d 十分/d 简单/a ，/w 与/cc 龚琳娜/nr 往/p 日/b 的/ude1 民族/n 风/n 相比/vi ，/w 这次/r 的/ude1 《/w 法海/nz ，/w 你/rr 不懂/v 爱/vn 》/w 倒是/d [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz ，/w 多/a 了/ule 些/q 说唱/n 的/ude1 感觉/n ，/w 特别/d 是/vshi 副歌/nz 部分/n 的/ude1 “/w 法海/nz 你/rr 不懂/v 爱/vn ，/w [雷峰塔/ns 会/v]/nt 掉/v 下来/vf ，/w 我们/rr 在/p 一起/s ，/w 永远/d 不/d 分离/vi ，/w 法海/nz 你/rr 真的/d 不懂/v 爱/vn ！/w ”/w 绝对/d 是/vshi 病毒/n 式/k 的/ude1 旋律/n ，/w 听/v 一遍/mq 就/d 会/v 在/p 你/rr 记忆/n 中/f 扎根/v 。/w 
《/w 金箍棒/n 》/w 
继/vg 《/w 法海/nz ，/w 你/rr 不懂/v 爱/vn 》/w 之后/f ，/w 龚琳娜/nr 夫妇/n 于/p 2013/m 芒果/nf 春晚/n 舞台/n 推出/v 新歌/n 《/w 金箍棒/n 》/w 。/w 该/rz 曲/ng 视频/n 发布/v 后/f 再次/d 引发/v 网友/n 吐槽/nz ，/w 被/pbei 称/v “/w 毁/v 三/m 观/vg ”/w 。/w 龚琳娜/nr 版/n 的/ude1 孙悟空/nr 造型/n 更是/d 显眼/a ，/w 她/rr 身着/v 黄金甲/nr ，/w 头发/n 紧紧/d 贴/v 住/vn 脑袋/n 画/v 成/v 猴头/n ，/w 金/b 眉毛/n ，/w 红/a 眼影/n ，/w 额头/n 上/f 顶着/v 金箍/nz ，/w [半/m 只/d]/mq 手臂/n 覆盖/v 着/uzhe 厚厚的/z 黄毛/nr ，/w [齐天/nr 大圣/n]/nz 头顶/n 的/ude1 凤翅/nz 紫金冠/nz 则/d 被/pbei 她/rr 镶/v 在/p 了/ule 肩膀/n 上/f 。/w 龚琳娜/nr 对于/p 本/rz 歌/n 的/ude1 解读/vn 是/vshi ：/w “/w 孙悟空/nr 千变万化/vl ，/w 他/rr 的/ude1 性格/n 非常/d 多变/z ,/w 我们/rr 要/v 用/p 音乐/n 来/vf 表达/v 他/rr 的/ude1 性格/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 陈馨/nr ）/w 
