彭帅/nr 坚持/v 完/vn 赛/vn ，/w 遗憾/a 出局/vi 。/w 本组/r 图片/n 据/p 新浪/ntc 
日本/ns 小将/n 引发/v 争议/vn 
昨日/t ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 彭帅/nr 在/p 墨尔本/nsf 的/ude1 高温/n 下/f 苦战/vi [2/m 小时/n]/mq [49/m 分钟/qt]/mq ，/w 最终/d 因/p 体力/n 不/d 支/q 以/p 1/m 比/p 2/m 惜败/v 日本/ns 小将/n 奈良/ns 久留/v 美/b ，/w 澳网/n 女单/n 首轮/n 出局/vi 。/w 赛/vn 末/f 阶段/n ，/w 彭帅/nr 中暑/vi 抽筋/vi 几乎/d 不能/v 完/vn 赛/vn ，/w 而/cc 对面/f 的/ude1 日本/ns 小将/n 认为/v 彭帅/nr [拖延/v 时间/n]/nz ，/w 向/p 主/ag 裁判/nnt 投诉/vn 。/w 
[第一/m 盘/qv]/mq 彭帅/nr 以/p 5/m 比/p 7/m 告负/v 。/w [第二/m 盘/qv]/mq [第/m 9/m 局/n]/mq ，/w 彭帅/nr 艰难/a 保/v 发/v ，/w 此时/r 她/rr 的/ude1 体力/n 出现/v 问题/n ，/w 申请/v 了/ule 医疗/n 暂停/v ，/w 更/d 一度/d 趴在/v 垃圾桶/n 前/f 呈/v 呕吐/vn 状/ng 。/w [10/m 分钟/qt]/mq 后/f 比赛/v [重新/d 开始/v]/nz ，/w 最终/d 彭帅/nr 以/p 6/m 比/p 4/m 顽强/a 扳回/v 一盘/mq 。/w 
决胜盘/n 奈良/ns 久留/v 美/b 5/m 比/p 3/m 领先/vi 拿到/v 赛点/nz 时/ng ，/w 彭帅/nr 再次/d 出现/v 抽筋/vi 的/ude1 情况/n ，/w 倒/vi 地/ude2 不/d 起/vf 。/w [几/d 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 日本/ns 小将/n 来到/v 主裁/nz 判处/v 交涉/vn ，/w 事后/f 据/p 现场/s 记者/nnt 描述/v ，/w 奈良/ns 久留/v 美/b 认为/v 彭帅/nr [拖延/v 时间/n]/nz ，/w 向/p 裁判/nnt 投诉/vn 。/w [第二/m 盘/qv]/mq ，/w 彭帅/nr 也/d 遭到/v 过/uguo 对手/n 拖延/v 比赛/vn 时间/n 的/ude1 投诉/vn 。/w 最终/d 裁判/nnt 剥夺/v 了/ule 彭帅/nr 的/ude1 一发/d 权利/n ，/w 彭帅/nr 在/p 挽救/v 了/ule 两个/mq 赛点/nz 后/f ，/w 连/ulian 丢/v 两分/nz ，/w 以/p 3/m 比/p 6/m 输掉/nz 了/ule 决胜盘/n ，/w 遗憾/a 出局/vi 。/w 
拿下/v 比赛/vn 的/ude1 奈良/ns 久留/v 美/b 则/d 毫无顾忌/nz 地/ude2 大声/d 喊叫/v 庆祝/vn ，/w 日本/ns 小将/n 的/ude1 表现/vn 在/p 赛/vn 后/f 引发/v 争议/vn 。/w 
投诉/v [拖延/v 时间/n]/nz 
符合/v [比赛/vn 规则/n]/nz 
就/d [比赛/vn 规则/n]/nz 而言/uls ，/w 奈良/ns 久留/v 美/b 主动/ad 申诉/vn 为/p 自己/rr 谋利/vi 的/ude1 举动/n 是/vshi 无可厚非/vl 的/ude1 。/w 
网球/n 比赛/vn 中/f ，/w TimeViolation/x （/w 违反/v 时间/n 规定/n ）/w 是/vshi 指/v 当/p 主裁/nz 认定/v 一方/mq 球员/nnt 有意/d [拖延/v 时间/n]/nz 时/ng 做出/v 的/ude1 一种/mq 判罚/v ，/w 第一次/mq 只是/d 口头/n 警告/vn ，/w 如/v 再次/d 做出/v 判罚/vn ，/w 那么/c 正在/d 发球/vi 的/ude1 受/v 处罚/vn 方/q 就/d 将/d 被判/v 直接/ad 丢掉/v 一发/d ，/w 只有/c 一次/mq 发球权/n 。/w 
对/p 奈良/ns 来说/uls ，/w 在/p 比赛/v 形势/n 明显/a 有利于/v 自己/rr 的/ude1 局面/n 下/f ，/w 她/rr 不想/v 给/p 受伤/vi 的/ude1 彭帅/nr 太多/ad 喘息/vi 时间/n ，/w 希望/v 尽快/d 结束/v 比赛/vn ，/w 是/vshi 运动员/nnt 的/ude1 一种/mq 正常/a 反应/vn 。/w （/w 新/a 体/ng ）/w 
彭帅/nr 平静/a ：/w 不能/v 抱怨/vn 什么/ry 
赛/vn 后/f 彭帅/nr 表示/v ，/w 炎热/a 的/ude1 天气/n 下/f 自己/rr 的/ude1 体力/n 出现/v 了/ule 问题/n ，/w “/w 可能/v 是/vshi 每个人/mq 对/p 高温/n 的/ude1 感受/vn 不同/a ，/w 我/rr 对/p 炎热/a 的/ude1 天气/n 更/d 不/d 适应/v 吧/y 。/w ”/w 整/v 场/qv 比赛/v 彭帅/nr [三/m 次/qv]/mq 因为/c 体力/n 不/d 支/q 而/cc 被/pbei 裁判/nnt 警告/vn 并/cc 失去/v 了/ule 一发/d 机会/n ，/w “/w 这/rzv 就是/v [比赛/vn 规则/n]/nz ，/w 我/rr 不能/v 抱怨/vn 什么/ry ，/w 但/c 当时/t 我/rr 确实/ad 抽筋/vi 站/vi 不/d 起来/vf 了/ule ，/w 在/p 局/n 间/f 休息/v 可以/v 接受/vn 治疗/vn ，/w 但/c 很/d 遗憾/a 没/d 能/v 坚持/v 到/v 那时候/nz 。/w ”/w 彭帅/nr 说/v 。/w 
作为/p [2/m 号/q]/mq 种子/n ，/w 彭帅/nr 和/cc 谢淑薇/nr 还/d 将/d 出战/v 女双/n 比赛/vn ，/w 对此/d 彭帅/nr 表示/v ，/w 体能/n 问题/n 不会/v 影响/vn 后面/f 的/ude1 赛事/n 。/w 
对手/n 回应/vn ：/w 高兴/a 赢/v 了/ule 比赛/vn 
日本/ns 选手/n 奈良/ns 久留/v 美/b 赛/vn 后/f 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 承认/v ，/w 自己/rr 在/p 比赛/vn 中/f 确实/ad 先后/d 两次/mq 向/p 主裁/nz 申请/v 对/p 彭帅/nr 采取/v 处罚/vn 。/w 
有/vyou 记者/nnt 问/v ，/w 在/p 看到/v 彭帅/nr 因为/c 抽筋/vi [疼痛/an 难忍/v]/nz 痛苦/an 倒/vi 地/ude2 时/ng ，/w 有/vyou 没有/v 想/v 过/uguo 走到/vf 对面/f 询问/v 一下/mq 对手/n 的/ude1 情况/n 时/ng ，/w 奈良/ns 久留/v 美/b 表示/v ：/w “/w 我/rr 当然/d 为/p 彭帅/nr 感到/v 担心/vn ，/w 但是/c 我/rr 必须/d 为/p 比赛/vn 集中/v 注意力/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 唯一/b 能/v 做/v 的/ude1 。/w ”/w 
对于/p 外界/n 指责/v 她/rr 赛/vn 后/f 的/ude1 庆祝/vn 行为/n 时/ng ，/w 日本/ns 小将/n 只是/d 笑着/vi 说/v 了/ule 一句/mq ：/w “/w 我/rr 很/d 高兴/a 赢/v 了/ule 比赛/vn 。/w ”/w 
外/f 媒/ng 质疑/vn ：/w 缺乏/v [体育/n 精神/n]/nz 
在/p 受伤/vi 的/ude1 对手/n 面前/f 欢呼雀跃/vl 庆祝/v 胜利/vn ，/w 奈良/ns 久留/v 美/b 的/ude1 这/rzv 一/m 行为/n 遭到/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 指责/vn 。/w 赛/vn 后/f ，/w 不少/m 球迷/n ，/w 包括/v 一些/mq 网球/n 资讯/n 类/q [新闻/n 网站/n]/nz 的/ude1 公共/b 账号/n 也/d 在/p 推特/nz （/w [社交/n 网络/n]/nz ）/w 上/f 质疑/vn 日本/ns 小将/n 缺乏/v [体育/n 精神/n]/nz 。/w 《/w [体育/n 画报/n]/nz 》/w 记者/nnt 指责/v 奈良/ns 久留/v 美/b 的/ude1 表现/vn 不够/a 仁慈/a ，/w 该/rz 记者/nnt 在/p 推特/nz 中/f 写道/v ：/w “/w 毫不留情/vl ！/w 奈良/ns 久留/v 美/b 向/p 裁判/nnt 投诉/v 彭帅/nr [拖延/v 时间/n]/nz 违背/v 规则/n ，/w 而/cc 在/p 连/ulian 得/ude3 两分/nz 获胜/vi 后/f 竟/d 大肆/d 庆祝/v 。/w ”/w 
火炉/n 天/qt 比赛/v 澳网/n 被/pbei 批/q “/w 不人道/a ”/w 
澳网/n 昨日/t 掉入/vf “/w 火炉/n ”/w 之中/f ，/w 墨尔本/nsf 气温/n 一下子/mq 飙升/v 到/v [42/m 摄氏度/q]/mq 以上/f ，/w 这/rzv 让/v 很多/m 选手/n 吃不消/vl 。/w [中国/ns 选手/n]/nz 彭帅/nr 在/p 女单/n 首轮/n 比赛/vn 中/f 被/pbei 火热/z 天气/n 折磨/vn 得/ude3 又是/c 抽筋/vi 又是/c 呕吐/vi ，/w 加拿大/nsf 男单/n 选手/n 丹塞维奇/nrf 直言不讳/vl 批评/v 澳网/n 组织者/nnt “/w 不人道/a ”/w ，/w 根本/a 不顾/v 选手/n 死活/n 。/w 
在/p 加拿大/nsf 重炮/n 卡奥尼奇/nrf 同/p 特拉维尔/nrf 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 一个/mq 球童/nz 也/d 出现/v 瘫倒/nz 现象/n 。/w 
澳网/n 在/p 极端/n 炎热/a 天气/n 下/f 比赛/vn ，/w 遭到/v 一些/mq 非议/vn ，/w 组委会/nis 也/d 开始/v [采取/v 措施/n]/nz 。/w 昨日/t 的/ude1 比赛/vn 做出/v 调整/vn ，/w 如果/c 女单/n 比赛/vn 打入/v [第三/m 盘/qv]/mq ，/w 允许/v 选手/n 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 结束/v 后/f 多/a 休息/v [10/m 分钟/qt]/mq 。/w 赛事/n 主裁/nz 麦克吉文/nrf 昨日/t 警告/vn 说/v ，/w 今年/t 的/ude1 澳网/n 比赛/v 有可能/nz 因为/c 酷热/an 的/ude1 天气/n 而/cc 调整/v 赛程/n ，/w 有些/rz 比赛/v 可能会/nz 被/pbei 中断/v 。/w 
对于/p 极端/n 的/ude1 天气/n ，/w 有些/rz 选手/n 是/vshi 有/vyou 备/v 而/cc 来/vf ，/w 亚洲/ns 男单/n 头号/b 单打/n 锦织圭/nz 是/vshi 带着/vn 冰块/n 进场/vi 的/ude1 ，/w 每次/r 休息/v 时/ng ，/w 他/rr 都会/n 拿出/v 装/v 着/uzhe 冰块/n 的/ude1 塑料袋/n 为/p 自己/rr 解暑/vi 降温/vi ，/w 最后/f 他/rr 大战/n [五/m 盘/qv]/mq 成功/a 晋级/vi 。/w （/w 陈/vg 中/f ）/w 
