西安/ns 大黄/nz 鸭/ng 穿/v 比基尼/nrf 献艺/vi 马年萌/nr 并/cc 性感/a 着/uzhe （/w 组/n 图/n ）/w 近日/t ,/w [西安/ns 大唐/nz 芙蓉园/nz]/nz 迎来/v 一组/mq 大黄/nz 鸭/ng 新春/t 彩灯/n ，/w 其中/rz 大黄/nz 鸭/ng 穿/v 比基尼/nrf 彩灯/n 尤为/d 讨喜/nz ，/w 有/vyou 网友/n 甚至/d 用/p 当下/d 的/ude1 流行语/n 调侃/v 大黄/nz 鸭/ng 穿/v 比基尼/nrf 真是/d 高端/nz 大气/n 上档次/vl ！/w 

西安/ns 大黄/nz 鸭/ng 穿/v 粉红/b 比基尼/nrf 
原/b 标题/n ：/w 西安/ns 大黄/nz 鸭/ng 穿/v 比基尼/nrf 献艺/vi 马/n 年/qt 高端/nz 大气/n 上档次/vl ！/w 
