美国/nsf 防务/n 新闻网/n 1月13日/t 文章/n 称/v ，/w [澳大利亚/nsf 国防/n 军事/n 学院/nis]/nt 的/ude1 东南亚/nsf 问题/n 专家/nnt 卡莱尔·塞尔/nrf 认为/v ，/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w (/w Zubr/x )/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 并不/d 适合/v 用来/v 攻占/v 东海/ns 及/cc 南海/ns 小岛/n ，/w 这种/r 舰艇/n 的/ude1 体积/n 让/v 它/rr “/w 很难/d 用于/v 执行/vn 攻击/vn 行动/vn ”/w 。/w 塞尔/nrf 指出/v ，/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 有/vyou [四/m 层/qv]/mq 楼高/nz ，/w 这/rzv 会/v 使/v 它/rr 成为/v 一个/mq “/w 巨大/a 的/ude1 目标/n ”/w 。/w 而且/c ，/w 在/p 不/d 加油/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 其/rz 航程/n 仅有/nz [300/m 海里/q]/mq ，/w 在/p 南海/ns 活动/vn 的/ude1 范围/n 有限/a 。/w 另外/c ，/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 航行/vi 时/ng 会/v 产生/vn 巨大/a 的/ude1 水流/n 冲击/vn ，/w 巡逻艇/n 、/w 护卫舰/n 、/w 轻型/b 巡洋舰/n 等/udeng 小型/b 护航/vi 舰艇/n 无法/v 为/p 之/uzhi 护航/vi 。/w 最后/f ，/w 在/p 南海/ns 利用/v “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 运输/v 坦克/n 与/cc [装甲/b 车辆/n]/nz 也/d 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 ，/w 因为/c 中国/ns 寻求/v 夺取/v 的/ude1 岛屿/n 面积/n 有限/a 。/w 
文章/n 援引/v 中国/ns [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 中国/ns 将/d 在/p 未来/t [30/m 至/p 40/m 年/qt]/mq 内在/b 东海/ns 从/p 日本/ns 手中/s 夺取/v 钓鱼岛/ns ，/w 在/p 南海/ns 掌控/v [南沙/ns 群岛/n]/ns 。/w 《/w 中国/ns 未来/t 必/d 打的/v 六场/nz 战争/n 》/w 一/m 文章/n 暗示/v 出/vf 中国/ns 将/d 在/p 南海/ns 与/cc 越南/nsf 开战/vi ，/w 向/p [南沙/ns 群岛/n 驻军/n]/nt 并/cc 建立/v 岗哨/n ，/w 胁迫/v 其他/rzv “/w 敢于/v 挑战/vn 中国/ns ”/w 的/ude1 国家/n 。/w 文章/n 指出/v ，/w 中国/ns 媒体/n 鼓吹/v 这种/r 冲突/vn 的/ude1 情况/n ，/w 使/v 西方/ns 分析/v 人士/n 更加/d 关注/v 中国/ns 为/p 打造/v 沿海/f 夺/v 岛/n 能力/n 的/ude1 努力/ad 。/w 去年/t 5月/t ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 称/v [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 列装/nz 了/ule 首批/n [两/q 艘/q]/mq “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz ，/w 这些/rz [气垫/n 登陆艇/n]/nz 是/vshi 中国/ns 于/p 2009年/t 耗资/v 3.15亿/m 从/p [费奥多/nrf 西亚/ns 造船厂/nis]/nt 采购/vn 的/ude1 。/w 合约/n 包括/v 另外/c [两/q 艘/q]/mq 该/rz 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 在/p 中国/ns 建造/v 的/ude1 [技术/n 转让/v]/nz 协议/n 。/w 
据/p [费奥多/nrf 西亚/ns 造船厂/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 资料/n 介绍/v ，/w [500/m 吨/q]/mq 级/q “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 是/vshi 迄今为止/dl 最大/gm 的/ude1 气垫船/n ，/w 能够/v 运输/vn [三/m 辆/q]/mq [中/f 型/k 坦克/n]/nz 或/c [10/m 辆/q]/mq [装甲/b 运兵车/n]/nz ，/w 或/c 一支/mq [500/m 人/n]/mq 的/ude1 登陆/vn 部队/nis 。/w 如果/c 中国/ns 选用/v [费奥多/nrf 西亚/ns 造船厂/nis]/nt 的/ude1 常规/n 配置/vn ，/w 那么/c 该/rz 级/q 登陆艇/n 将/d 加装/v [两/q 门/n]/mq [30/m 毫米/q]/mq AK/x -/w [630/m 式/k]/mq 舰炮/n 和/cc [2/m 套/q]/mq [140/m 毫米/q]/mq 非/b 制导/vn 弹药/n [发射/v 装置/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 中国/ns 更/d 有可能/nz 为/p 其/rz “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 配备/v 国产/b 系统/n 。/w 
美国/nsf 国际/n 评估/vn 与/cc [战略/n 中心/nis]/nt 中国/ns 问题/n 研究专家/nnd 理查德/nrf ?/w 费舍尔/nrf 称/v ，/w “/w 我/rr 认为/v 中国/ns 很快/d 就/d 会/v 推出/v 独特/a 的/ude1 中国/ns 版/n ，/w 就/d 像/v 大约/d 十年/mq 前/f 中国/ns 开始/v 生产/vn 国产/b 版/n 乌克兰/nsf ‘/w 铠甲/n ’/w (/w Kolchuga/x )/w 被动/a 雷达/n 一样/uyy 。/w ”/w 他/rr 指出/v ，/w 利用/v “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz ，/w [中国/ns 军方/n]/nz 可以/v 更/d 迅速/ad 地/ude2 针对/p 有/vyou 争议/v 岛屿/n 执行/v 夺/v 岛/n 行动/vn ，/w ”/w “/w 大幅度/d 减少/v 预警/vn 时间/n ，/w 提高/v 威慑/vn ”/w 。/w 
与/cc 较/d 小型/b 的/ude1 中国/ns [150/m 吨/q]/mq [726/m 型/k]/mq “/w 玉/n 义/ng ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 不同/a —/w —/w [071/m 型/k]/mq “/w 玉/n 昭/ag ”/w 级/q [船坞/n 登陆舰/n]/nz 甲板/n 可/v 停放/vn [四/m 艘/q]/mq “/w 玉/n 义/ng ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz —/w —/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 过于/d 庞大/a ，/w 不能/v 通过/p 登陆舰/n 运输/vn 。/w 中国/ns 已知/nz 共有/v [三/m 艘/q]/mq “/w 玉/n 昭/ag ”/w 级/q [船坞/n 登陆舰/n]/nz ，/w 可能/v 还/d 在/p 建造/v [一/d 艘/q]/mq 该/rz 级/q 登陆舰/n 。/w 假设/n 中国/ns 共有/v [四/m 艘/q]/mq 该/rz 级/q [船坞/n 登陆舰/n]/nz ，/w 那么/c 这些/rz 登陆舰/n 将/d 共/d 可/v 运输/vn [16/m 艘/q]/mq “/w 玉/n 义/ng ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 。/w 分析/v 人士/n 指出/v ，/w 目前/t [解放军/nnd 海军/nnd]/nt 共/d 列装/nz 有/vyou [3/m 艘/q]/mq “/w 玉/n 义/ng ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz ，/w 未来/t 中国/ns 可能会/nz 建造/v 更多/ad 该/rz 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 。/w 
不过/c ，/w 并非/v 所有/b 分析/v 人士/n 都/d 认为/v “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 适合/v 在/p 东海/ns 与/cc 南海/ns 执行/v 夺/v 岛/n 任务/n 。/w [澳大利亚/nsf 国防/n 军事/n 学院/nis]/nt 的/ude1 东南亚/nsf 问题/n 专家/nnt 卡莱尔/nrf ?/w 塞尔/nrf 就/d 认为/v ，/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 并不/d 适合/v 用来/v 攻占/v 东海/ns 及/cc 南海/ns 小岛/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 该/rz 级/q 登陆艇/n 的/ude1 体积/n 让/v 它/rr “/w 很难/d 用于/v 执行/vn 攻击/vn 行动/vn ”/w 。/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 有/vyou [四/m 层/qv]/mq 楼高/nz ，/w 这/rzv 会/v 使/v 它/rr 成为/v 一个/mq “/w 巨大/a 的/ude1 目标/n ”/w 。/w 而且/c ，/w 在/p 不/d 加油/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 其/rz 航程/n 仅有/nz [300/m 海里/q]/mq ，/w 在/p 南海/ns 活动/vn 的/ude1 范围/n 有限/a 。/w 另外/c ，/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 航行/vi 时/ng 会/v 产生/vn 巨大/a 的/ude1 水流/n 冲击/vn ，/w 巡逻艇/n 、/w 护卫舰/n 、/w 轻型/b 巡洋舰/n 等/udeng 小型/b 护航/vi 舰艇/n 无法/v 为/p 之/uzhi 护航/vi 。/w 最后/f ，/w 在/p 南海/ns 利用/v “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 运输/v 坦克/n 与/cc [装甲/b 车辆/n]/nz 也/d 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 ，/w 因为/c 中国/ns 寻求/v 夺取/v 的/ude1 岛屿/n 面积/n 有限/a 。/w 
不过/c ，/w 塞尔/nrf 还/d 指出/v ，/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 可/v 向/p 其他/rzv 舰艇/n 无法/v 进入/v 的/ude1 任意/d 滨海/ns 地区/n 运输/vn 一支/mq 由/p [数百/m 名/q]/mq [海军/nnd 陆战队/nis]/nt 官兵/nnd 构成/v 的/ude1 武装力量/n 。/w 他/rr 还/d 指出/v ，/w “/w [欧洲/ns 野牛/n]/nz ”/w 级/q [气垫/n 登陆艇/n]/nz 没/d 必要/a 运输/vn 一支/mq 由/p [500/m 名/q]/mq 官兵/nnd 组成/v 的/ude1 武装力量/n ，/w 而/cc 应该/v 加/v 带/v 燃油/n ，/w 运送/v [150/m 名/q]/mq 特种部队/nis 官兵/nnd 和约/n [50/m 吨/q]/mq 武器/n ，/w 就/d 能/v 在/p [7/m 个/q]/mq 小时/n 之内/f 夺取/v 位于/v 东海/ns 的/ude1 钓鱼岛/ns 。/w ”/w 费舍尔/nrf 指出/v ，/w 此类/r 行动/vn 的/ude1 速度/n 为/p 日本/ns [反应/vn 时间/n]/nz 提出/v 了/ule 问题/n 。/w “/w 日本/ns 能够/v 及时/ad 发现/v 中国/ns 的/ude1 初期/f 准备/v 行动/vn 以/p 发出/v 足够/vn 的/ude1 外交/n 警告/vn 吗/y ？/w 或者/c 是/vshi 其/rz 决策/vn 过程/n 能够/v 使/v 之/uzhi 及时/ad 从/p 冲绳/nsf 基地/nis 发动/v 先发制人/vl 部署/vn 行动/vn 吗/y ？/w ”/w 
解放军/nnd [最新/a 动态/n]/nz ：/w 
解放军/nnd 反/vi 舰/ng 战斧/nz 曝光/vi ：/w 像/v 玩/v 游戏/n 样/ng 打/v 敌舰/n 
中国/ns 战机/n [1453/m 架/qv]/mq 排名/vi 世界/n 第二/m 仅次于/v 美军/n 
解放军/nnd 导弹/n 震住/nz 美国/nsf 总统/nnt 美军/n 认输/vi 了/ule 
