人民网/nz 东京/nsf 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘军国/nr ）/w 日本/ns 记者/nnt 会议/n 与/cc 媒体/n 九条/mq 会/v 14日/t 在/p 东京/nsf 举行/v 记者会/n ，/w 反对/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 号召/v 开展/vn 国民/n 运动/vn ，/w 废除/v 《/w 特定/b 秘密/n 保护法/n 》/w ，/w 推翻/v [安倍/nrf 内阁/n]/nz 。/w 
[99/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [朝日/n 新闻社/nis]/nt 前/f 记者/nnt 武野武/nr 治/v 在/p 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 安倍/nrf 所/usuo 言/vg 如/v 战前/t [绝对/d 君主制/n]/nz ，/w 我们/rr 绝对/d 不/d 允许/v 安倍/nrf 胡来/vi ，/w 号召/v 日本/ns 民众/n 团结/v 起来/vf 反对/v 安倍/nrf 政权/n 。/w 共同社/nis 前/f 编辑/nnt 局长/nnt 原寿雄/nr 表示/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行径/n 毫无道理/al 可言/u ，/w 应/v 坚决/ad 反对/v 。/w 
原/b [东京/nsf 大学/nis]/ntu [新闻/n 研究所/nis]/nt 教授/nnt 桂敬一/nr 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 坚决/ad 反对/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 作为/p 一国/mq 首相/nnt 或/c 大臣/nnt 绝对/d 不能/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 这/rzv 不仅/c [严重/a 伤害/vn]/nz 中/f 韩/b 等/udeng 遭受/v 日本/ns 侵略/vn 与/cc 殖民统治/v 的/ude1 各国/rzs 受害者/n ，/w 而且/c 也/d 践踏/v 了/ule 那场/r 战争/n 中/f 丧失/v 亲人/n 的/ude1 日本/ns 普通/a 民众/n 的/ude1 心灵/n 。/w 虽然/c 目前/t 日本/ns 国内/s 有/vyou [很多/m 人/n]/mq 都/d 对/p 安倍/nrf 政府/nis 非常/d 不满/an ，/w 但是/c 大家/rr 都/d 各自为战/vl ，/w 希望/v 今后/t 这些/rz 反对/v 安倍/nrf 的/ude1 力量/n 能够/v 团结/vn 起来/vf ，/w 打倒/v “/w 做/v 尽/vi 坏事/n ”/w 的/ude1 [安倍/nrf 内阁/n]/nz 。/w 
日本/ns 战备/vn 动态/n 
安倍/nrf 为/p 让/v 自卫队/nis “/w 展现/v 肌肉/n ”/w 放出/v 一/m 狠/d 话/n 
日本/ns 敏感/a 时刻/n 突然/ad 调/v 高/a 军费/n [目标/n 锁定/v]/nz 钓鱼岛/ns 武器库/n 惊天/nz 升级/vi 
日本/ns 铁心/v 在/p 钓鱼岛/ns 对抗/v 解放军/nnd 官方/n 文件/n 内容/n 攻击性/n 极强/d 
日/b 媒/ng 设想/vn 中/f 日/b 开战/vi ；/w 歼/vg 10/m 导弹/n 落空/vi 被/pbei 日/b F15/x 击落/v 
日本/ns 钓鱼岛/ns [特/ag 战/vg 部队/nis]/nz 曝光/vi 若/c 开战/vi 他/rr 是/vshi 先锋/n 
日/b [秘密/n 部队/nis]/nz 学/v 闽南话/nz 开战/vi 做/v 准备/vn 称/v [10/m 分钟/qt]/mq 拿下/v 钓鱼岛/ns 
