1月14日/t ，/w [中国/ns 气象局/nis]/nto 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 发布/v 《/w 2013年/t [中国/ns 气候/n 公报/n]/nz 》/w 。/w 《/w 公报/n 》/w 显示/v ，/w 2013年/t 我国/n 雾/n 天/qt 和/cc 霾天/nz 呈现/v “/w 此消彼长/vl ”/w 的/ude1 格局/n 。/w 中/f [东部/f 地区/n]/nz 平均/a 雾/n 日/b 数/n [16/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏少/nz [8/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最少/d ；/w 平均/a 霾/n 日/b 数/n [36/m 天/qt]/mq ，/w 较/d 常年/d 偏多/nz [27/m 天/qt]/mq ，/w 比/p 2012年/t 偏多/nz [18/m 天/qt]/mq ，/w 为/p 1961年/t 以来/f 最多/ad 。/w 其中/rz ，/w 江苏/ns 、/w 安徽/ns 、/w 浙江/ns 、/w 河南/ns 、/w 河北/ns 、/w 北京/ns 、/w 天津/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz ，/w 霾/n 日/b 数/n 超过/v [100/m 天/qt]/mq 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w 霾/n 的/ude1 形成/vn 主要/b 是因为/c 污染/vn ，/w 也/d 和/cc 一定/b 的/ude1 天气/n 气候/n 条件/n 有关/vn 。/w 
[长江/ns 流域/n]/nz 静风/nz 日/b 年/qt 增/v [1/m ./w 5/m 天/qt]/mq 以上/f 
[国家/n 气候/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 宋连春/nr 指出/v ，/w 霾/n 的/ude1 形成/vn 主要/b 是因为/c 污染/vn ，/w 但/c 一定/b 的/ude1 天气/n 气候/n 条件/n 也/d 有利于/v 霾/n 的/ude1 形成/vn 。/w 降雨/vn 、/w 降雪/vi 对/p 大气/n 中/f 的/ude1 雾/n 、/w 霾/n 能/v 起到/v 清除/vn 和/cc [冲刷/v 作用/n]/nz 。/w 从/p [降水/n 日/b 数/n]/nz 来看/u ，/w [1961/m —/w 2013/m 年/qt]/mq ，/w 全国/n [降水/n 日/b 数/n]/nz 减少/v 明显/a ，/w 近/a 50年/t 来/vf 减少/v 了/ule 10%/m 。/w [西北/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 江淮/n 、/w 华北/ns 、/w 东北/ns 西部/f 等/udeng 地/ude2 [降水/n 日/b 数/n]/nz 每年/r 减少/v 0.5—1/m ./w [0/m 天/qt]/mq 。/w 
大风/n 有利于/v 驱散/vn 雾/n 、/w 霾/n 。/w 从/p [平均/a 风速/n]/nz 来看/u ，/w [1961/m —/w 2013/m 年/qt]/mq ，/w 我国/n [平均/a 风速/n]/nz 呈/v 减小/v 趋势/n ，/w 平均/a 每年/r 减少/v 0.01—0/m ./w [05/m 米/q]/mq //w 秒/qt ，/w [部分/n 地区/n]/nz [平均/a 风速/n]/nz 每年/r 减少/v 超过/v [0/m ./w 05/m 米/q]/mq //w 秒/qt 。/w 静风/nz 、/w 微风/n 不利于/v 污染物/n 扩散/v 。/w 从/p 静风/nz 、/w 微风/n 日/b 数/n 来看/u ，/w [1961/m —/w 2013/m 年/qt]/mq ，/w 我国/n 静风/nz 、/w 微风/n 日/b 数/n 出现/v 显著/ad 增加/v 趋势/n ，/w 静风/nz 日/b 数/n [长江/ns 流域/n]/nz 增加/v 比较/d 明显/a ，/w 每年/r 增加/v [1/m ./w 5/m 天/qt]/mq 以上/f 。/w 
今冬/t 总体/n 偏/d 暖/a ，/w 不/d 排除/v 倒春寒/nz 
[国家/n 气候/n 中心/nis]/nt 专家/nnt 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 指出/v ，/w 截至/v 1月12日/t ，/w 这个/rz 冬季/t 全国/n [平均/a 气温/n]/nz 偏高/d [0/m ./w 6/m ℃/w]/mq ，/w 如果/c 这个/rz 趋势/n 持续/vd 下去/vf 的话/udh ，/w 今年/t 冬季/t 有可能/nz 成为/v 一个/mq 暖冬/n 。/w 
[国家/n 气候/n 中心/nis]/nt [副/b 总工程师/nnt]/nnt 张培群/nr 介绍/v ，/w 去年/t 12月1日/t 入冬/vi 以来/f ，/w 我国/n 气温/n 的/ude1 总体/n 特点/n 是/vshi 比/p 常年/d 同期/f 偏/d 暖/a ，/w 按照/p 气候/n 统计/v 标准/n ，/w 全国/n 气温/n 偏高/d [0/m ./w 5/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 就是/v 暖冬/n 。/w 张培群/nr 说/v ，/w 这个/rz 冬季/t 我国/n 偏/d 暖/a 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz ，/w 是/vshi 北极/ns 的/ude1 冷空气/n 对于/p 东半球/n 的/ude1 影响/vn 比较/d 弱/a 。/w 冷空气/n 主要/b 集中/v 在/p [北极/ns 地区/n]/nz ，/w 不时/d 向/p 极地/n 外/f 地区/n 扩散/v ，/w 入冬/vi 以来/f 已有/v [两/q 到/v 三/m 次/qv]/mq 大规模/b 向/p 极地/n 外/f 扩散/v ，/w 基本上/d 扩散/v 的/ude1 区域/n 是/vshi 西半球/n 。/w 
张培群/nr 表示/v ，/w 目前/t 北极/ns 极地/n 冷空气/n 状况/n 没有/v 太大/d 的/ude1 改变/vn ，/w 但/c 后期/f 会/v 有/vyou 一定/b 调整/vn 。/w 在/p 冬季/t 后期/f 出现/v 强/a 冷空气/n 或/c 春季时/t 出现/v 倒春寒/nz 的/ude1 可能性/n 还是/c 存在/v 的/ude1 ，/w 目前/t 不能/v 排除/vn 。/w 
今夏/t 还/d 会/v “/w 南/b 旱/a 北/f 涝/ng ”/w ？/w 目前/t 难/a 下/f 定论/n 
今年/t 夏季/t 降水/n 仍然/d 会/v “/w 北/f 多/a 南/b 少/a ”/w 吗/y ？/w 宋连春/nr 说/v ，/w 从/p 监测/vn 来看/u ，/w [中国/ns 东部/f]/nz 主要/b 雨带/n 存在/v [10/m —/w 20/m 年/qt]/mq 的/ude1 周期性变化/gp 规律/n ，/w 自/p 2009年/t 以后/f ，/w 雨带/n 在/p 往/p 北方/s 推/v 。/w 尽管/c 我国/n 雨带/n 可能/v 出现/vn 年代/n 际/ng （/w 十年/mq 周期/n ）/w 转型/vn ，/w 但/c 也/d 不能/v 排除/vn 年/qt 际/ng 之间/f 会/v 有/vyou 差别/n 。/w 今年/t 夏季/t 北方/s 是否/v 多雨/nz ，/w 要/v 到/v 3月份时/t ，/w 根据/p 当时/t 的/ude1 大气/n 、/w 海洋/n 等/udeng 状况/n 进行/vn 研判/nz 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月15日03/t 版/n ）/w 
