人民网/nz 成都/ns 1月15日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 1月18日/t —/w 23日/t 召开/v ，/w 会期/n [6/m 天/qt]/mq 。/w 在/p 今日/t 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [四川省/ns 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 曾省权/nr 介绍/v 说/v ，/w 目前/t [会议/n 议程/n]/nz 草案/n 、/w 日程/n 草案/n 已经/d 确定/v 。/w 
议程/n 草案/n 主要/b 有/vyou [七/m 项/q]/mq 主要/b 议程/n ：/w 
一/m 是/vshi 听取/v 和/cc 审议/v [四川省/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v ；/w 二/m 是/vshi 审查/vn 和/cc 批准/v 四川省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 的/ude1 报告/n 及/cc 2014年/t 计划/n 草案/n 的/ude1 报告/n ；/w 三/m 是/vshi 审查/v 四川省/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n 、/w 批准/v 2013年/t 省/n [本级/r 财政/n]/nz [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 的/ude1 报告/n 及/cc 2014年/t 省/n 本级/r [财政/n 预算/n]/nz ；/w 四/m 是/vshi 听取/v 和/cc 审议/v [四川省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v ；/w 五/m 是/vshi 听取/v 和/cc 审议/v [四川省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 六/m 是/vshi 听取/v 和/cc 审议/v [四川省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 七/m 是/vshi 选举/v 等/udeng 事项/n 。/w 
