核心/n 提示/v ：/w 李立三/nr 犯错误/v 时/ng 年仅/nz [30/m 岁/qt]/mq ，/w 犯错误/v 的/ude1 时间/n 只有/c [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n ，/w 但/c 他/rr 却/d 坦率/a 地/ude2 检讨/v 、/w 自我批评/n 了/ule [30/m 多年/mq]/mq 。/w 
（/w 图/n 为/p 李立三/nr ，/w 图片/n 来源/n ：/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v ：/w [中国共产党/nt 新闻网/n]/nz ，/w 作者/nnt ：/w 佚名/n ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 李立三/nr ：/w 在/p 自我批评/n 中/f 度过/v 后半生/nz 》/w 
李立三/nr ，/w 1921年/t 在/p 上海/ns 加入/v 中国共产党/nt ，/w 是/vshi [安源/ns 路矿/n 工人/nnt 大罢工/nz]/nz 和/cc “/w 五卅/m ”/w 运动/vn 的/ude1 [主要/b 领导人/nnt]/nnt 之一/rz 。/w 中共/n “/w 五大/n ”/w 当选/v 为/p [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt ，/w 是/vshi 年/qt 7月/t 任/v 中共中央/nt [五/m 人/n]/mq 临时/b 政治局/nis 委员/nnt ，/w 参与/v 南昌起义/nz [领导/n 工作/vn]/nz 。/w “/w 六大/n ”/w 后任/n [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 常委/nnt 。/w 1930年6/t 至/p 9月/t 李立三/nr 在/p 全党/n 推行/v “/w 左/f ”/w 倾/vi 冒险主义/n 政策/n ，/w 给/p 革命/vn 造成了/v 严重/a 损失/n 。/w 对待/v 错误/n ，/w 李立三/nr 提倡/v 和/cc 实行/v 自我批评/n ，/w 他/rr 在/p 自我批评/n 中/f 度过/v 了/ule 他/rr 的/ude1 后半生/nz 。/w 
[岁月/n 峥嵘/z]/nz 贡献/n 卓越/a 
李立三/nr ，/w 1899年11月18日/t 生于/v 湖南省/ns 醴陵县/ns 。/w 在/p [长沙/ns 长/a 郡/n 中学/nis]/nts 毕业/v 后/f ，/w 到/v 护国军/nz 程潜/nr 部/q 当兵/vi 。/w 1919年/t ，/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李立三/nr 赴法/nz 勤工俭学/vl ，/w 与/cc 赵世炎/nr 等/udeng 组织/n 劳动/vn 学会/v ，/w 在/p 旅法/vn 的/ude1 中国/ns 学生/nnt 和/cc 工人/nnt 群众/n 中/f 开展/v 革命/vn 活动/vn 。/w 1921年/t ，/w 李立三/nr 回国/vi 后/f 加入/v 中国共产党/nt 。/w 随后/d ，/w 李立三/nr 受/v 湖南/ns 党组织/n 和/cc 毛泽东/nr 的/ude1 委派/vn ，/w 到/v 安源/ns 矿区/n 创办/v 了/ule 工人/nnt [补习/v 学校/nis]/nz 和/cc [工人/nnt 俱乐部/nis]/nz ，/w 任/v 中共/n 安源/ns 路矿/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 俱乐部/nis 主任/nnt ，/w 同/p 刘少奇/nr 等/udeng 领导/n 了/ule [安源/ns 路矿/n 工人/nnt 大罢工/nz]/nz 。/w 1923年3月/t 任/v [中共/n 武汉/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 的/ude1 李立三/nr ，/w 作为/p 湖北省/ns 代表/nnt 出席/v [中国/ns 国民党/n]/nz “/w 一大/n ”/w 会议/n 后/f ，/w 任/v [中共/n 上海/ns 区委/nis]/nt 职工/nnt 委/ng 书记/nnt 、/w 上海/ns 国民党/n 执行部/nis 工委/nis 委员/nnt 。/w 1925年/t 任/v [上海/ns 总工会/nis]/nt 委员长/nnt 的/ude1 李立三/nr ，/w 参加/v 了/ule “/w 五卅/m ”/w 运动/vn 的/ude1 [领导/n 工作/vn]/nz 。/w 是/vshi 年/qt 10月/t ，/w 李立三/nr 受/v 党中央/nt 派/v 赴/v 莫斯科/nsf 出席/v 了/ule 共产国际/n [第六/m 次/qv]/mq 执委/nnt 扩大会议/nz 、/w [赤色/n 职工/nnt 国际/n]/nz 会议/n 。/w 1926年/t 回国/vi 后/f ，/w 李立三/nr 到/v 武汉/ns 从事/vi 工人运动/n 。/w 在/p 第三/m 、/w [四/m 次/qv]/mq 全国/n 劳动/vn 大会/n 上/f ，/w 李立三/nr 都/d 当选/v 为/p 中华全国总工会/nt 执行/v 委员/nnt ，/w 兼任/v 全/a 总/b 组织部长/nnt 、/w 秘书长/nnt 、/w [武汉/ns 办事处/nis]/nt 主任/nnt ，/w 领导/n 华中/ns 的/ude1 工人运动/n 。/w 
1927年中/t 共/d “/w 五大/n ”/w 召开/v ，/w 李立三/nr 当选/v [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt ，/w 任/v [中央/n 工人/nnt 部/q]/nt 部长/nnt 兼/v 全/a 总/b 党团/nis 干事会/nis 书记/nnt 。/w 是/vshi 年/qt 7月/t 任/v 中共中央/nt [五/m 人/n]/mq 临时/b 政治局/nis 委员/nnt ，/w 参加/v 南昌起义/nz [领导/n 工作/vn]/nz 。/w 起义/vi 部队/nis 南下/vn 后/f ，/w 李立三/nr 在/p 香港/ns 、/w 广州/ns 坚持/v 党/n 的/ude1 秘密/n 工作/vn 。/w 年底/f ，/w 任/v [中共/n 广东/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 。/w 1928年/t 出席/v 中共/n “/w 六大/n ”/w 的/ude1 李立三/nr ，/w 被/pbei 选/v 为/p 中央委员/nnt 。/w 随后/d ，/w 任/v [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w 常委/nnt ，/w 兼/v 党中央/nt 秘书长/nnt 、/w 宣传部长/nnt 、/w 农委/nis 书记/nnt 。/w 
[中国共产党/nt 成立/vi]/nz 到/v 1930年/t 的/ude1 10/m 年间/n ，/w 李立三/nr 为/p 党/n 和/cc 人民/n 革命/vn 事业/n 的/ude1 贡献/n 是/vshi 巨大/a 的/ude1 。/w 1939年10月/t ，/w 被/pbei 关押/v 在/p [苏联/ns 监狱/nis]/nt 里/f 的/ude1 李立三/nr 写下/v 了/ule 《/w 我/rr 的/ude1 声明/n 》/w 。/w 他/rr 在/p 《/w 声明/n 》/w 中/f 说/v ：/w “/w 我/rr 自/p 1921年/t 入党/vi 直至/v 1927年/t 的/ude1 7年/t 内/f ，/w 在/p 中央/n 和/cc 地方/n 先后/d 担任/v 党/n 和/cc 工会/nis 领导/n 职务/n 期间/f ，/w 从未/d 犯/v 过/uguo 右倾/b 或/c [左倾/b 错误/n]/nz ，/w 一直/d 坚持/v 正确/a 的/ude1 立场/n ，/w 同/p 各种/rz 机会主义/n 倾向/n 作/v 斗争/vn 。/w ”/w 他/rr 还/d 写道/v ：/w “/w 中国共产党/nt 建立/v 后/f 的/ude1 10年中/t ，/w 有/vyou [3/m 个/q]/mq 艰苦/a 时期/n 。/w 每逢/v 这样/rzv 的/ude1 时期/n ，/w 中共中央/nt 就/d 委/ng 我/rr 以/p 重任/n ，/w 派/v 我/rr 到/v 最/d 关键/n 的/ude1 地方/n 去/vf 。/w ”/w [京汉/nz 铁路/n]/nz 工人/nnt 总罢工/v 失败/vn 后/f ，/w 军阀/nnd 吴佩孚/nr 在/p 汉口/ns 枪杀/v 工人/nnt 和/cc 共产党员/nnt ，/w 汉口/ns 党组织/n 完全/ad 涣散/an 。/w 此时/r ，/w 党中央/nt 派/v 李立三/nr 去/vf 汉口/ns 任/v [中共/n 汉口/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 李立三/nr 在/p 这里/rzs 通过/p 一年/mq 多/a 的/ude1 艰苦/a 工作/vn ，/w 恢复/v 和/cc 发展/vn 了/ule 武汉/ns 地区/n 的/ude1 党/n 和/cc [工会/nis 组织/n]/nz 。/w [广州/ns 公社/nis]/nz 失败/vi 后/f ，/w 国民党/n 军阀/nnd 把/pba 广州/ns 淹没/v 在/p 血泊/n 中/f ，/w 屠杀/vn 了/ule 5000多名/m 共产党员/nnt 和/cc 工人/nnt 积极分子/n 。/w 党中央/nt 及时/ad 派/v 李立三/nr 到/v 广州/ns ，/w 挑起/v [中共/n 广东/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 的/ude1 重任/n 。/w 此时/r 的/ude1 广州/ns ，/w 白色恐怖/n 异常/a 严酷/a ；/w 党内/s 和/cc 干部/nnt 中/f 恐慌/an 、/w 气馁/a 、/w 动摇/v 的/ude1 情绪/n 日益/d 滋生/v 。/w 针对/p 这里/rzs 的/ude1 实际/n 状况/n 李立三/nr 团结/v 立场/n 坚定/a 、/w 信念/n 坚强/a 的/ude1 [党员/nnt 干部/nnt]/nz 和/cc [工农/n 群众/n]/nz ，/w 在/p 5个月/t 里/f 不仅/c 恢复/v 发展/vn 了/ule 党/n 和/cc 工农/n 组织/n ，/w 而且/c 在/p 广东/ns 建立/v 了/ule 苏区/n 。/w 中共/n “/w 六大/n ”/w 后/f ，/w [中国/ns 革命/vn]/nz 以/p 失败/vi 告终/vi ，/w 白色恐怖/n 十分/d 猖獗/a ，/w 工农/n 革命/vn 组织/n 均/d 遭到/v 破坏/vn ，/w 党/n 的/ude1 组织/n 及/cc 活动/vn 被迫/d 完全/ad [转入/v 地下/s]/nz ，/w 逃跑/v 、/w 叛变/v 、/w 出卖/v 等/udeng 屡见不鲜/vl 。/w 中央/n 的/ude1 [盲动/vn 主义/n]/nz 错误/n 使/v 局势/n 更加/d 严峻/a ，/w 党内/s 许多/mq 小/a 宗派/n 纷纷/d 联合/vd 起来/vf 反对/v 中央/n 。/w 这时/rzt 的/ude1 李立三/nr 被/pbei 选/v 为/p [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt ，/w 成为/v 中央/n 主要/b 的/ude1 政治/n 领导人/nnt 。/w 在/p 随后/d 的/ude1 两年/mq 中/f ，/w 以/p 李立三/nr 为/p [主要/b 领导/n]/nnt 的/ude1 中共中央/nt 执行/v 了/ule 正确/a 的/ude1 路线/n ，/w 克服/v 了/ule 内部/f 困难/an ，/w 粉碎/v 了/ule 托派/n 和/cc 右倾/b 集团/nis ，/w 使/v 全党/n 团结/v 在/p 党中央/nt 的/ude1 周围/f 。/w 同时/c 恢复/v 和/cc 发展/vn 了/ule 党/n 和/cc 工农/n 组织/n ，/w 开展/v 了/ule 革命/vn 斗争/vn ，/w 在/p 国内/s 建立/v 了/ule [中国/ns 工农红军/nnd]/nt 和/cc 苏区/n 根据地/n 。/w 正如/v 李立三/nr 在/p 《/w 声明/n 》/w 中/f 说/v 的/ude1 ：/w “/w 在/p 这/rzv [三/m 次/qv]/mq 艰苦/a 时期/n 我/rr 一分钟/mq 也/d 没有/v 动摇/vn 过/uguo ，/w 一直/d 为/p 完成/v 党/n 交给/v 我/rr 的/ude1 重要/a 任务/n 而/cc 努力工作/v ”/w 。/w 
[20/m 岁/qt]/mq 就/d 投身/v 革命/vn 的/ude1 李立三/nr ，/w 在/p 白色恐怖/n 中/f 坚持/v 斗争/vn ，/w 敌人/n 曾/d 两次/mq 悬赏/v 重金/n 取/v 他/rr 的/ude1 人/n 头/n 而/cc 未/d 得逞/vi 。/w 党组织/n 在/p 5/m 年间/n 为/p 他/rr 举行/v 过/uguo [3/m 次/qv]/mq “/w 追悼会/n ”/w 。/w 可是/c ，/w 他/rr 从不/d 谈及/v 个人/n “/w 过五关/nz ，/w 斩六将/nz ”/w 的/ude1 功劳/n ，/w 始终/d 坚持/v 只/d 讲/v 毛泽东/nr 、/w 刘少奇/nr 、/w 周恩来/nr 、/w 朱德/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 丰功伟绩/n 。/w 
错误/n 严重/a 批评/vn 勇敢/a 
1930年6月11日/t ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 李立三/nr 在/p 上海/ns 主持/v 召开/vn [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 会议/n 。/w 会议/n 通过/p 的/ude1 《/w 新的/a 革命/vn 高潮/n 与/cc [一/d 省/n]/mq 或/c [几/d 省/n]/mq 的/ude1 首先/d 胜利/vn 》/w 决议/n ，/w 标志着/v 以/p 李立三/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 “/w 左/f ”/w 倾/vi 冒险主义/n 错误/n 在/p 党中央/nt 占/v 了/ule 统治/v 地位/n 。/w 会议/n 的/ude1 决议/n 运用/v 和/cc 发展/vn 了/ule 共产国际/n 过分/ad 夸大/v 资本主义/n 总危机/n 等/udeng “/w 左/f ”/w 的/ude1 理论/n ，/w 片面/a 夸大/v 国内/s 统治阶级/n 的/ude1 危机/n ，/w 过/uguo 高/a 估计/v 革命/vn 力量/n 的/ude1 发展/vn ，/w 否认/v [中国/ns 革命/vn]/nz 和/cc 世界/n 革命/vn 发展/vn 的/ude1 不/d 平衡性/nz ，/w 否认/v [中国/ns 民主革命/n]/nz 的/ude1 长期性/n ，/w 混淆/v 民主革命/n 和/cc [社会主义/n 革命/vn]/nz 的/ude1 界限/n ，/w 不切实际/vl 地/ude2 提出/v 争取/v 以/p 武汉/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 附近/f 省区/n 的/ude1 首先/d 胜利/vn ，/w 进而/c 在/p 全国/n 推翻/v 国民党/n 政权/n ，/w 建立/v 全国/n 革命/vn 政权/n 的/ude1 “/w 左/f ”/w 的/ude1 “/w 策略/n 总路线/n ”/w 。/w 不久/d ，/w 李立/nr 三等/b 制定/v 了/ule 以/p 武汉/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 全国/n 总/b 暴动/vn 和/cc 集中/v 全国/n 红军/nnd 进攻/v [中心/nis 城市/n]/nz 的/ude1 冒险/vn 计划/n ，/w 幻想/n “/w 会师/vi 武汉/ns 、/w [饮马/nz 长江/ns]/nz ”/w 。/w 随后/d 将/d 党/n 、/w 团/n 、/w 工会/nis 的/ude1 [各级/r 领导/n]/nz 机关/n 合并/v 为/p 准备/v 武装/n 起义/vi 的/ude1 各级/r 行动/vn 委员会/nis 。/w 这个/rz “/w 策略/n 总路线/n ”/w 推行/v 的/ude1 结果/n ，/w 使/v 城市/n 工作/vn 、/w 各地/rzs 红军/nnd 和/cc 根据地/n 遭到/v 不同/a 程度/n 的/ude1 损失/n 。/w 
1930年9月24日/t 至/p 28日/t 在/p 共产国际/n 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 在/p 瞿秋白/nr 、/w 周恩来/nr 主持/v 下/f ，/w 中国共产党/nt 在/p 上海/ns 召开/v 了/ule 中共/n [六/m 届/q]/mq 三中全会/n 。/w 会议/n 根据/p 共产国际/n 指示/n ，/w 纠正/v 了/ule 部分/n “/w 左/f ”/w 倾/vi 错误/n ，/w 进一步/d 批评/vn 了/ule 以/p 李立三/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 “/w 左/f ”/w 倾/vi 错误/n ，/w 停止/v 了/ule 李立/nr 三等/b 组织/n 全国/n 总/b 起义/vi 和/cc 集中/v 全国/n 红军/nnd 进攻/v [中心/nis 城市/n]/nz 的/ude1 冒险/vn 行动/vn 。/w 这样/rzv ，/w 中共中央/nt 结束/v 了/ule 以/p 李立三/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 “/w 左/f ”/w 倾/vi 错误/n 统治/vn 。/w 
李立三/nr 在/p 全党/n 推行/v “/w 左/f ”/w 倾/vi 冒险主义/n ，/w 犯/v 了/ule “/w [立/v 三/m 路线/n]/nz ”/w 错误/n ，/w 对/p 中国共产党/nt 领导/n 的/ude1 革命/vn 事业/n 造成了/v 巨大/a 损失/n ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 一生中/nz 最大/gm 的/ude1 憾事/n 。/w 
一些/mq 人犯/n 了/ule 错误/n 总是/d [躲躲/nz 闪闪/z]/nz ，/w 生/v [怕/v 丢面子/vi]/nz 。/w 李立三/nr 则/d 不然/c ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 共产党/nis 就是/v 提倡/vn 自我批评/n 。/w 一个/mq 共产党员/nnt 究竟/d 有/vyou 没有/v 党性/n ，/w 就/d 看/v 他/rr 能/v 不能/v 对/p 自己/rr 的/ude1 错误/n 进行/vn 认真/ad 的/ude1 自我批评/n 。/w 共产党员/nnt 当然/d 不/d 可能/v 不/d 犯错误/v ，/w 只要/c 他/rr 不/d 搞/v 阴谋/n ，/w 不谋/v 私利/n ，/w 犯/v 了/ule 错误/n ，/w [承认/v 错误/n]/nz ，/w 他/rr 就/d 可以/v [改正/v 错误/n]/nz 。/w 不仅如此/bl ，/w 还要/d 把/pba 自己/rr 犯错误/v 的/ude1 教训/n 告诉/v 大家/rr 。/w ”/w 他/rr 还/d 不止/v 一次/mq 地/ude2 说/v ：/w “/w 如果/c 党/n 需要/v 我/rr 当/p ‘/w [反面/n 教员/nnt]/nz ’/w ，/w 我/rr 一定/b 当/p 好/a 这个/rz ‘/w [反面/n 教员/nnt]/nz ’/w 。/w ”/w 他/rr 利用/v 一切/rz 可以/v 利用/vn 的/ude1 机会/n 在/p 各种/rz 场合/n 襟怀坦白/vl 地/ude2 、/w [积极/ad 主动/ad]/nz 地/ude2 向/p 同志们/nz 、/w 向/p 相识/vi 和/cc 不/d 相识/vi 的/ude1 人/n 讲/v 自己/rr 犯/v 过/uguo 的/ude1 错误/n ，/w 公开/ad 批判/vn “/w [立/v 三/m 路线/n]/nz ”/w 的/ude1 错误/n 与/cc 危害/vn 。/w 他/rr 不/d 隐讳/v ，/w 努力/ad 当/p 好/a “/w [反面/n 教员/nnt]/nz ”/w 以/p 警示/v 后人/n 。/w 
在/p 1930年9月/t 中共/n [六/m 届/q]/mq 三中全会/n 上/f ，/w 李立三/nr 就/d 所/usuo 犯/v “/w 左/f ”/w 倾/vi 冒险主义/n 错误/n 主/ag 动作/n 深刻/a 检查/vn ，/w 勇敢/a 地/ude2 承担/v 起/vf 全部/m 责任/n 。/w 他/rr 遵照/v 共产国际/n 召/vg 令/v 赶到/v 莫斯科/nsf ，/w 在/p 共产国际/n 的/ude1 各种/rz 会议/n 上/f 对/p 自己/rr 所/usuo 犯错误/v 、/w 给/p [中国/ns 革命/vn]/nz 事业/n 造成/v 的/ude1 损失/n 进行/vn 全面/ad 深刻/a 、/w 系统/n 的/ude1 检查/vn 和/cc 批判/vn ，/w 承认/v 自己/rr 所/usuo 犯错误/v 的/ude1 严重性/n 。/w 深刻/a 诚恳/a 的/ude1 自我批评/n ，/w 得到/v 共产国际/n 大多数/m 执委/nnt 委员/nnt 的/ude1 赞许/vn ，/w 认为/v “/w 立/v 三/m 在/p 这里/rzs 勇敢/a 的/ude1 实行/v 自我批评/n ，/w 这/rzv 是/vshi 很好/ad 的/ude1 ”/w 。/w 库西宁/nrf 执委/nnt 当即/d 表示/v ：/w “/w 我/rr 应当/v 说/v ，/w 立/v 三/m 的/ude1 自我批评/n 是/vshi 给/p 我/rr 一个/mq 很好/ad 的/ude1 感觉/n ，/w 这里/rzs 确实/ad 没有/v 两面派/n 的/ude1 手段/n 。/w ”/w 李立三/nr 得到/v 共产国际/n 的/ude1 信任/vn 。/w 
后来/t ，/w 根据/p 共产国际/n 的/ude1 决定/vn ，/w 李立三/nr 化名/v 李明/nr ，/w 以/p 研究生/nnt 身份/n 进入/v [莫斯科/nsf 列宁/nrf 学院/nis]/nt 学习/v 。/w 一个/mq 周末/t ，/w 学院/nis 召开/v 别开生面/vl 的/ude1 讨论会/n 。/w 被/pbei 指/v 名/q 发言/vi 的/ude1 李立三/nr ，/w 自/p 拟/v 发言稿/n 的/ude1 题目/n 是/vshi 《/w 批判/vn “/w [立/v 三/m 路线/n]/nz ”/w 》/w 。/w 李立三/nr 在/p 发言/vi 中/f 列举/v 了/ule 许多/mq 鲜为人知/vl 的/ude1 事例/n ，/w 历数/nz “/w [立/v 三/m 路线/n]/nz ”/w 给/p 中共/n 和/cc 红军/nnd 造成/v 的/ude1 危害/vn 。/w 他/rr 的/ude1 发言/vn 极为/d 精彩/a ，/w 不时/d 博得/v 听众/n 的/ude1 热烈/a 掌声/n 。/w 大家/rr [纷纷/d 议论/v]/nz ：/w 如果/c 李立三/nr 在/p 这里/rzs ，/w 非得/d 给/p 他/rr 点/qt 颜色/n 看看/v 。/w 发言/vi 后/f 的/ude1 李立三/nr 走/v 下台/vn 来/vf ，/w 人们/n 立刻/d 把/pba 他/rr [团团/d 围住/v]/nz ，/w 问道/vi ：/w “/w 你/rr 怎么/ryv 讲/v 得/ude3 那么/c 活灵活现/al ？/w 好像/v 身临其境/n 亲自/d 经历/n 一样/uyy ！/w ”/w 李立三/nr 羞愧/v 低/a 下头/f ，/w 说/v ：/w “/w 我/rr 就是/v 李立三/nr 。/w ”/w 大家/rr 惊愕/a 了/ule ，/w 一时/d 说/v 不/d 出/vf 话/n 来/vf 。/w 
一次/mq ，/w 享受/v 副教授/nnt 待遇/n 的/ude1 李立三/nr 应邀/vi 在/p 莫斯科/nsf 郊外/s 为/p [中国/ns 军事/n 学院/nis]/nt 干部/nnt 讲授/v “/w [立/v 三/m 路线/n]/nz ”/w 这/rzv 一课/mq 。/w 他/rr 讲课/vi 丰富/a 、/w 具体/a 、/w 翔实/a ，/w 批判/vn 深刻/a ，/w 有/vyou 相当/d 的/ude1 理论/n 高度/d 和/cc 借鉴/v 意义/n 。/w 当/p 听课/vi 的/ude1 干部/nnt 知道/v 讲课/vn 人/n 就是/v 李立三/nr 时/ng ，/w 都/d 说/v 李立三/nr 对/p 自己/rr 的/ude1 错误/n 有/vyou 深刻/a 的/ude1 反省/vn ，/w 表现/v 了/ule 一个/mq 共产党员/nnt 敢于/v [承认/v 错误/n]/nz 、/w 勇于/v 自我批评/n 的/ude1 精神/n 。/w 
1931年/t 至/p 1946年/t ，/w 党派/n 李立三/nr 在/p 莫斯科/nsf 学习/v 和/cc 工作/vn 。/w 在/p 此/rzs 期间/f 他/rr 曾/d 出席/v 共产国际/n “/w 七大/n ”/w ，/w 坚决/ad 抵制/v 王明/nr 非法/b 召开/v 中共/n 临时/b 代表大会/n ，/w 参加/v [赤色/n 职工/nnt 国际/n]/nz 和/cc 莫斯科/nsf 外文/n 书籍/n 出版局/nis （/w 任中文/nr 部/q 主任/nnt ）/w 工作/vn ，/w 主持/v 翻译/vn 了/ule 多/a 本/rz 马列主义/n 经典著作/nz 。/w 苏联/ns 肃反/vn 扩大化/vi ，/w 李立三/nr 被/pbei [苏联/ns 内务部/nis]/nt 逮捕/v ，/w 坐牢/vi 1年零/t 9个月/t 。/w 1945年4月23日/t 至/p 6月11日/t ，/w 中共/n “/w 七大/n ”/w 在/p 延安/ns 举行/v ，/w 身/ng 在/p 莫斯科/nsf 的/ude1 李立三/nr 在/p 缺席/vi 的/ude1 情况下/nz 被/pbei 选/v 为/p 中央委员/nnt 。/w 可见/c 李立三/nr 虽然/c 犯/v 过/uguo 严重/a 错误/n ，/w 但是/c 他/rr 正视/v 、/w [承认/v 错误/n]/nz ，/w 坚持/v 自我批评/n 改正/v 了/ule 错误/n ，/w 同样/d 得到/v [广大/b 党员/nnt]/nz 和/cc 党组织/n 的/ude1 尊重/vn 和/cc 信任/vn 。/w 
