原来/d ，/w 爸爸/n 在家/vi 说/v 普通话/n ，/w 妈妈/n 在家/vi 说/v 江西/ns 话/n ，/w 爷爷/n 、/w 奶奶/n 带/v 他/rr 时/ng 说/v 朝阳/ns 方言/n ，/w 姥姥/n 带/v 他/rr 时/ng 说/v 粤语/n ，/w 还有/v 留学/vn 归来/vi 的/ude1 小姨/nz 陪他/nz 时/ng 特意/d 教/v 英语/nz …/w …/w 复杂/a 的/ude1 [语言/n 环境/n]/nz 让/v 孩子/n 无所适从/vl 。/w 昨日/t ，/w 读者/n 王先生/nr 给/p [沈阳/ns 晚报/n]/nz 、/w 沈阳网/nr 记者/nnt 打/v 来/vf 电话/n ，/w 希望/v 自己/rr 的/ude1 教训/n 能/v 给/p 年轻/a 的/ude1 父母/n 敲响/v 警钟/n 。/w 
苦恼/an ：/w [5/m 岁/qt]/mq 孩子/n “/w 金口/nz 难/a 开/v ”/w 愁/v 坏/a 爸妈/n 
王先生/nr 的/ude1 儿子/n 亮亮/nz 是/vshi 个/q 十分/d 可爱/a 的/ude1 小男孩/nz 。/w [1/m 岁/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 孩子/n 还/d 很/d 正常/a 地/ude2 喊着/v “/w 爸爸/n 、/w 妈妈/n ”/w ，/w 可/v 随着/p 年龄/n 增长/v ，/w 孩子/n 的话/udh 却/d [越来越/d 少/a]/nz 。/w 在/p [2/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n ，/w 干脆/d 一句话/l 也/d 不说/c 了/ule 。/w 
因为/c 儿子/n 不/d 说话/vi ，/w 在/p 幼儿园/nis 受尽/v 了/ule 欺负/v ，/w 有些/rz 小朋友/n 嘲笑/v 他/rr 是/vshi “/w 小/a 哑巴/n ”/w ，/w 还/d 往/p 儿子/n 身上/s 扔/v 东西/n 。/w 为了/p 避免/v 儿子/n 产生/v [心理/n 阴影/n]/nz ，/w 王先生/nr 只能/v 把/pba 亮亮/nz 接/v 回家/vn ，/w 幼儿园/nis 也/d 不能/v 去/vf 了/ule 。/w 
就/d 在/p 王先生/nr 为/p “/w 不会/v ”/w 说话/vi 的/ude1 儿子/n 整天/d 唉声叹气/vl 时/ng ，/w “/w 奇迹/n ”/w 却/d 毫无/v 征兆/n 地/ude2 出现/v 了/ule 。/w 1月10日/t 晚上/t ，/w 亮亮/nz 正在/d 跟/p 小姨/nz 玩耍/vi 。/w 突然/ad ，/w 亮亮/nz 说/v 了/ule 一句/mq ：/w “/w 小姨/nz ，/w 帮/v 我/rr 把/pba 牛奶/nf 拿/v 过来/vf 呗/y ！/w ”/w 一/m 听/v 这话/r ，/w 小姨/nz 立即/d 兴奋/a 地/ude2 跳/vi 了/ule 起来/vf 。/w “/w 哎呀/e ！/w 亮亮/nz 说话/vi 了/ule ！/w ”/w 王先生/nr 夫妻/n 俩/m 闻讯/vi 赶来/vi 也/d 笑得/vi 合不拢嘴/vl 。/w 一旁/f 的/ude1 亮亮/nz 却/d 很/d 淡定/nz ：/w “/w 我/rr 一直/d 会/v 说话/vn 啊/y ，/w 就是/v 不想/v 说/v 。/w ”/w 
探/v 因/p ：/w 复杂/a 的/ude1 [语言/n 环境/n]/nz 把/pba 孩子/n 弄/v 蒙/b 了/ule 
王先生/nr 很/d 纳闷/v ，/w “/w 能/v 说话/vn 为/p 啥/ry 不说/c 呢/y ？/w ”/w 后来/t ，/w 一位/mq 医生/nnt 的话/udh 点醒/nz 了/ule 王先生/nr 。/w 这位/r 医生/nnt 深究/v 了/ule 亮亮/nz 的/ude1 家庭/n [语言/n 环境/n]/nz ，/w 推断/v 是因为/c 他/rr 过早/d 处于/v 多种/m 语言/n 的/ude1 混乱/a 环境/n ，/w 造成/v 语言/n 系统/n 失衡/vi ，/w 难以/d 用/p 一种/mq 单纯/a 的/ude1 语言/n 来/vf 表达/v ，/w 因此/c 不/d 开口/vi 说话/vi 。/w 
原来/d ，/w 王先生/nr 家/q 的/ude1 [语言/n 环境/n]/nz 很复杂/nz 。/w 他/rr 自己/rr 平时/t 说/v 普通话/n ，/w 但/c 爱人/n 是/vshi 江西/ns 人/n ，/w 平时/t 在家/vi 总/b 说/v 江西/ns 话/n 。/w 王先生/nr 的/ude1 老家/n 是/vshi 朝阳/ns 的/ude1 ，/w [爷爷/n 奶奶/n]/nz 带/v 亮亮/nz 时/ng 操/v 着/uzhe 一口/mq 很重/nz 的/ude1 朝阳/ns 方言/n 。/w 王先生/nr 的/ude1 岳母/n 是/vshi 广东/ns 人/n ，/w 平时/t 讲/v 粤语/n 。/w 而/cc 亮亮/nz 的/ude1 小姨/nz 从/p 英国/ns 留学/v 回来/v 后/f ，/w 一直/d 呆/v 在/p 王先生/nr 家里/s ，/w 平时/t 讲/v 中文/nz 时不时/d 夹杂/v 着/uzhe 英语/nz 。/w 没想到/nz ，/w 身处/s 复杂/a 的/ude1 [语言/n 环境/n]/nz 下/f ，/w 亮亮/nz 被/pbei 彻底/ad 弄/v 迷糊/vn 了/ule ，/w 所以/c 干脆/d 选择/v 不/d 说话/vi 。/w “/w 现在/t 想想/v 真/a 有/vyou 恍然大悟/vl 的/ude1 感觉/n 。/w 就/d 拿/v 简单/a 的/ude1 ‘/w 关灯/vi ’/w 一个/mq 词/n ，/w 我们/rr 家/q 就/d 能/v 给/p 孩子/n 说/v 出/vf [5/m 种/q]/mq 以上/f 的/ude1 叫法/n ，/w 孩子/n 那么/c 小/a ，/w 不/d 蒙/b 才怪/v 。/w ”/w 王先生/nr 说/v 。/w 
提醒/v ：/w 孩子/n 过早/d 接触/v 多种/m 语言/n 不/d 可取/a 
[沈阳/ns 军区/nis 总医院/nis]/nth [心理/n 专家/nnt]/nnt 陈琨/nr 表示/v ，/w 这个/rz 叫/vi 亮亮/nz 的/ude1 孩子/n 实际上/d 是/vshi 出现/v 了/ule 选择/v 混乱/a 。/w 其实/d 孩子/n 的/ude1 耳朵/n 能/v 正常/a 听见/v ，/w 思维/n 也/d 正常/a ，/w 孩子/n 为了/p 防止/v 这种/r 混乱/a 的/ude1 [语言/n 环境/n]/nz ，/w 只好/d 选择/v 语言/n 回避/v 。/w 之所以/c 在/p [5/m 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n 才/d 突然/ad 说话/vi ，/w 是/vshi 孩子/n 在/p 慢慢/d 寻找/v 一个/mq 适应/v 自己/rr 的/ude1 语言/n 体系/n 。/w 近年来/dl ，/w 许多/mq 年轻/a 父母/n 本着/p “/w 不能/v 让/v 孩子/n 输/v 在/p 起跑线/n 上/f ”/w 的/ude1 心态/n ，/w 异常/a 重视/v 对孩子/nz [语言/n 能力/n]/nz 的/ude1 培养/vn ，/w 孩子/n 刚/d 会/v 喊/v “/w 爸爸/n ”/w 、/w “/w 妈妈/n ”/w 时/ng ，/w 就/d 马上/d 教/v 他/rr “/w Daddy/x ”/w 、/w “/w Mummy/x ”/w ，/w 才/d [两/q 三/m 岁/qt]/mq 就/d 让/v 孩子/n 学说/n 英/b 、/w 法/n 、/w 日/b 等/udeng 多种/m 语言/n ，/w 试图/v 给/p 孩子/n 创造学/nz 外语/n 的/ude1 良好/a 环境/n 。/w 这种/r 多种/m 语言/n 轮番/d 上阵/vi 很容易/nz 把/pba 孩子/n 弄/v 迷糊/vn 。/w 
[儿童/n 心理/n]/nz 专家/nnt 李智/nr 表示/v ，/w 人/n 的/ude1 心理/n 和/cc 生理/n 一样/uyy 具有/v 复杂/a 的/ude1 [几/d 大/a]/mq 系统/n ，/w 心理/n 同样/d 具有/v 每个/r 生长/v 时期/n 所/usuo 特定/b 的/ude1 需求/n ，/w 也/d 就是/v 各/rz 阶段/n [发育/vi 敏感期/nz]/nz ，/w 在/p 特定/b 的/ude1 敏感期/nz 内/f 为/p 孩子/n 的/ude1 [心理/n 发展/vn]/nz 创建/v 一个/mq 适度/a 的/ude1 环境/n 是/vshi 非常/d 重要/a 的/ude1 。/w 孩子/n 在/p [0/m -/w 2/m 岁/qt]/mq 期间/f 语言/n 储备/v 信息量/n 大于/v [心理/n 发育/vi]/nz 所/usuo 特定/b 的/ude1 局限/vn ，/w [思维/n 方式/n]/nz 还/d 未/d 发育/vi 成熟/a ，/w 没/d 办法/n 协调/v 这么/rz 多/a 语言/n 信息/n ，/w 不/d 知道/v 怎么/ryv 表达/v 是/vshi 正常/a 的/ude1 现象/n ，/w 顺应/v 孩子/n 发展/v 规律/n 进行/vn 教育/vn 才/d 是/vshi 最重要/nz 的/ude1 。/w 幼儿期/t 的/ude1 孩子/n 正/d 处在/v “/w 游戏/n 期/qv ”/w ，/w 这个/rz 时期/n 的/ude1 教育/vn 应/v 以/p 游戏/n 为主/vi ，/w 在/p 游戏/n 中/f 发展/v 孩子/n 的/ude1 感官/n ，/w 激发/v 孩子/n 的/ude1 心智/n ，/w 培养/v 孩子/n 的/ude1 社会/n 能力/n 。/w （/w [沈阳/ns 晚报/n]/nz 、/w 沈阳网/nr [主任/nnt 记者/nnt]/nnt 张晓宁/nr [见习/vn 记者/nnt]/nz 萧林熙/nr ）/w 
