要/v 过节/vn 了/ule ，/w 亲朋好友/n 打/v 个/q 麻将/n 吧/y ，/w 一把/mq [五/m 元/q]/mq 打/v 起/vf 热闹/a ，/w 这/rzv 在/p 百年/mq 前/f 的/ude1 老/a 成都/ns 是/vshi 被/pbei 禁止/v 的/ude1 。/w 昨日/t ，/w [成都市/ns 档案馆/nit]/nt 发布/v 了/ule 一份/mq 老/a 成都/ns 的/ude1 档案/n ，/w [民国/n 时期/n]/ns 过/uguo 春节/t ，/w 禁忌/n 极/d 多/a ，/w 首当其冲/vl 被/pbei 政府/nis 禁止/v 的/ude1 是/vshi “/w 赌博/vi ”/w ，/w 其次/c 是/vshi 燃放/v “/w 花炮/n ”/w 和/cc “/w 冲天炮/nz ”/w ，/w 而/cc 玩耍/vi “/w 龙灯/n ”/w “/w 狮/ng 灯/n ”/w ，/w 孩子们/nz “/w 抛/v 提/v 簧/n ”/w “/w 划/v 甘蔗/n ”/w “/w 掷/v 洋画/nz ”/w ，/w 从/p 安全/an 、/w 交通/n 、/w 防火/vn 等/udeng 考虑/v ，/w 也/d 被/pbei 政府部门/n 明令禁止/vl 了/ule 。/w 
防/v 赌/v ：/w 打麻将/nz 耍/v 纸牌/n 都/d 不/d 允许/v 
1921年/t 春节/t ，/w 四川/ns 省会/n 军事/n 警察厅/n 就/d 曾/d 在/p 二月初时/t 布告/n 成都/ns 市民/n ，/w “/w 现/tg 值/n 阴历/n 春节/t 禁止/v [聚众/vd 赌博/vi]/nz 及/cc 一切/rz 类似/a 赌博/vi 营业/vn 。/w ”/w 
据/p [成都市/ns 档案局/nis 政策/n 法规/n 处/n]/nt 调研员/nnt 姬勇/nr 透露/v ，/w 百年/mq 前/f 春节/t 的/ude1 禁忌/n 比较/d 多/a ，/w 打麻将/nz 、/w 推牌九/nz 、/w 耍/v 纸牌/n 等/udeng 各种/rz 赌博/vi 行为/n 都/d 是/vshi 不/d 允许/v 的/ude1 。/w 发现/v 有/vyou 赌博/vi 行为/n 后/f 的/ude1 处罚/vn 也/d 是/vshi 较为/d 严厉/a 的/ude1 ，/w 姬勇/nr 说/v ，/w 警察/nnt 部门/n 将/d 根据/p 赌博/vi [情节/n 严重/a]/nz 程度/n ，/w 没收/v 赌具/n ，/w 并/cc 处以/v 罚款/vn 。/w 
防火/vn ：/w 耍龙灯/nz 玩/v 花炮/n 也/d 不行/a 
百年/mq 前/f 不仅/c 禁赌/vi ，/w 放礼花/nz 、/w 魔术/n 弹/v 这/rzv 类/q 的/ude1 烟花/n 也/d 是/vshi 不行/a 的/ude1 ，/w 甚至/d 连/ulian 小/a 娃娃/n 耍/v 的/ude1 龙灯/n 、/w 抛/v 提/v 簧/n 、/w 划/v 甘蔗/n 、/w 掷/v 洋画/nz 也/d 都/d 不行/a 。/w 姬勇/nr 说/v ，/w 当时/t 的/ude1 房屋/n 竹/ng 、/w [木质/n 材料/n]/nz 较多/d ，/w 市区/s 内/f 还有/v 不少/m 草房/ns ，/w 这些/rz 在/p 天空/n 中/f 爆炸/vn 的/ude1 烟花/n ，/w 四散/vi 的/ude1 火星/ns 落/v 到/v 房屋/n 上/f 容易/ad 引起/v 火灾/n ，/w 所以/c 就/d 被/pbei 禁止/v 了/ule 。/w 
龙灯/n 、/w 狮/ng 灯/n 现代人/n 很容易/nz 理解/v ，/w 而/cc 抛/v 提/v 簧/n 就是/v 抖空竹/nz ，/w 划/v 甘蔗/n 的/ude1 玩法/n 是/vshi 把/pba 甘蔗/n 低端/nz 削尖/nz ，/w 直立/v 在/p 地上/s ，/w 用/p 一把/mq 菜刀/n 平放/vi 在/p 上面/f ，/w 突然/ad 拿起/v 小刀/n ，/w 半空中/nz 虚晃/nz 一圈/mq ，/w 再/d [手/n 起/vf 刀/n 落/v]/nz 向/p 甘蔗/n 砍去/nz ，/w 看/v 谁/ry 砍/v 的/ude1 长/a ，/w 谁/ry 就是/v 赢家/n 。/w “/w 掷/v 洋画/nz ，/w 就是/v 用/p 烟盒/n 封皮/n 折叠/v 起来/vf ，/w 在/p 街头巷尾/n 耍/v 。/w ”/w 姬勇/nr 说/v 。/w 
龙灯/n 、/w 掷/v 洋画/nz 以及/cc 抛/v 提/v 簧/n 等/udeng 很容易/nz 引起/v 路人/n 的/ude1 围观/vn ，/w “/w 当时/t 成都/ns 街道/ns 最/d 宽/a 也/d 就/d 一丈/mq 八/m ，/w 大约/d [四/m 五/m 米/q]/mq 宽/a 。/w 人/n 一旦/d 围观/vi 发生/v 什么/ry 事情/n ，/w 根本/a 来不及/v 救援/vn ，/w 所以/c 被/pbei 禁止/v 了/ule 。/w “/w 姬勇/nr 说/v ，/w 划/v 甘蔗/n 则/d 是/vshi 危险性/n 太高/d ，/w 很容易/nz 伤/v 人/n 伤/v 己/rr ，/w 也/d 就/d 被/pbei 禁/v 了/ule 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 张舒/nr 
