2013年12月30日/t ，/w 家住/v 泸州市/ns 古蔺县/ns 鱼化乡/ns 望龙村/ns [三/m 组/n]/mq 的/ude1 一位/mq 老奶奶/n 带着/vn [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙女/n 上山/vi 放羊/vi ，/w 孙女/n 陈晓/nr 却/d 不慎/d 掉入/vf 火堆/n 里/f ，/w 导致/v 身体/n 大面积/d 烧伤/v 。/w 
当天/t 下午/t [1/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 因/p 天气/n 寒冷/a ，/w 便/d 生/v 起/vf 了/ule 火堆/n 取暖/vi ，/w 后来/t ，/w 眼看/v 羊群/n 离/v 奶奶/n 生火/vi 的/ude1 地方/n 越来越/d 远/a ，/w 奶奶/n 就/d 离开/v 火堆/n 前去/v 赶羊/nz 。/w 等/udeng 奶奶/n 再次/d 回到/v 附近/f 时/ng ，/w 却/d 突然/ad 听到/v 孩子/n 凄惨/a 的/ude1 哭声/n ：/w 陈晓/nr 掉/v 在/p 火堆/n 里/f ，/w 身体/n 大面积/d 被/pbei 烧伤/v 。/w 陈晓先/nr 被/pbei 送往/v [古蔺县/ns 康/ag 兴/v 医院/nis]/nt “/w [重症/n 监护/vn 室/n]/nz ”/w 治疗/vn ，/w 现已/v 转入/v [泸州/ns 医学院/nis]/ntu 。/w 陈晓/nr 身上/s 的/ude1 组织/n 细胞/n 已经/d 开始/v 糜烂/vn ，/w 医生/nnt 称/v 目前/t 急需/v 救治/vn 费/n [30/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 后续/v 医疗/n 费用/n 视/vg 病情/n 而/cc 定/v 。/w 
因/p 家庭/n 比较/d 贫困/a ，/w 巨额/b 的/ude1 医疗/n 费用/n 让/v 这个/rz 家庭/n 几乎/d 绝望/a 。/w 但/c 陈晓/nr 的/ude1 家人/n 表示/v 绝不/d 放弃/v 治疗/vn ，/w 将/d 尽/vi 其/rz 全力/d 救治/v 孩子/n ，/w [鱼化乡/ns 人民政府/nis]/nt 表示/v 也/d 在/p 积极/ad 筹资/vi 救治/v 孩子/n 。/w (/w 苏海鹏/nr 记者/nnt 曾/d 业/ng )/w 
