一条/mq 爆炸性/n 的/ude1 中国/ns “/w 军事/n 秘闻/n ”/w 昨天/t 传遍/v 全球/n 。/w [美国/nsf 媒体/n]/nz 爆料/v 说/v ，/w 1月9日/t ，/w [中国/ns 军方/n]/nz 首次/m 试验/vn 了/ule [10/m 倍/q]/mq 音速/n 的/ude1 [超级/b 武器/n]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 突破/v 美国/nsf 的/ude1 [导弹/n 防御/vn]/nz 体系/n 。/w 
五角大楼/n 发言人/nnt 对此/d 予以/vx 确认/v ，/w 并/cc 再次/d 要求/n [中国/ns 军力/n]/nz 透明/a ，/w “/w 避免/v 误判/vn ”/w ，/w [美国/nsf 众议院/n]/nt [3/m 名/q]/mq 重量级/b 议员/nnt 随后/d 联名/vd 指责/v 中国/ns 此举/rzv 令/v 亚太/b 迅速/ad 变成/v 一点/mq 就/d 着/uzhe 的/ude1 “/w 火药桶/n ”/w 。/w 有/vyou 美国/nsf 舆论/n 还/d 抱怨/v 道/qv ，/w 由于/p 全球/n 制造业/n 和/cc 技术/n 向/p 中国/ns 转移/v ，/w “/w 我们/rr 又/d 多/a 了/ule 一个/mq 能/v 打/v 到家/a 门口/s 的/ude1 ‘/w [中国/ns 制造/vn]/nz ’/w ”/w 。/w 
[星球/n 大战/n]/nz ，/w 中国/ns 战胜/v 美国/nsf ？/w 
14日/t 被/pbei 国际/n 媒体/n 纷纷/d 转载/v 的/ude1 “/w 中国/ns [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 测试/vn ”/w 传闻/n 来自/v 美国/nsf “/w 华盛顿/nsf 自由/a 灯塔/n ”/w 网站/n ，/w 这家/r 媒体/n 近年来/dl 以/p 爆料/v 中国/ns “/w 军事/n 秘闻/n ”/w 走红/vi ，/w 比较/d 出名/a 的/ude1 是/vshi 所谓/v 的/ude1 几次/mq 中国/ns “/w 反卫星/nz ”/w 试验/vn 。/w 这/rzv 篇/q 长/a 文/ng 援引/v 五角大楼/n 匿名/vn 官员/nnt 的/ude1 话说/vn ，/w 这项/r [高/a 超音速/n]/nz 滑翔/vi 式/k 导弹/n 载/v 具/vg 测试/vn 于/p 1月9日/t 进行/vn ，/w 五角大楼/n 将/d 试验/v 对象/n 命名/v 为/p WU/x -/w 14/m 。/w 美方/n 探测/vn 到/v 新型/b [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 载/v 具/vg 以/p 极/d 高速/b 飞越/v 中国/ns 境内/s 。/w [高/a 超音速/n]/nz 载/v 具/vg 似乎/d 是/vshi 用/p 中国/ns 洲际/b 弹道/n 发射/v 的/ude1 ，/w 发射/v 后/f 可以/v 从/p [近/a 地/ude2 空间/n]/nz 向/p 目标/n 以/p 最高/a [10/m 倍/q]/mq 音速/n 的/ude1 速度/n 滑翔/vi 机动/b 。/w 文章/n 说/v ，/w 五角大楼/n 发言人/nnt 杰弗里普尔/nrf 向/p “/w 华盛顿/nsf 自由/a 灯塔/n ”/w 确认/v 中方/n 进行/vn 了/ule 这次/r 测试/vn ，/w 但/c 拒绝/v 透露/v 详情/n 。/w 普尔/nz 称/v ，/w “/w 我们/rr [例行/vn 监测/vn]/nz 外国/n 军事/n 活动/vn ，/w 知道/v 这次/r 测试/vn ，/w 但/c 我们/rr 不/d 讨论/v 外国/n [武器/n 系统/n]/nz 情报/n 评估/vn 。/w 我们/rr 鼓励/v 中国/ns 对/p 防务/n 投资/vn 和/cc 军事/n 目的/n 采取/v 更/d 透明/a 的/ude1 姿态/n ，/w 以/p 避免/v 误判/vn 。/w ”/w 多/a 名/q 五角大楼/n 官员/nnt 还/d 表示/v ，/w 中国/ns 试验/vn 的/ude1 目的/n 是/vshi 测试/vn 能否/v 把/pba 导弹/n 打/v 过/uguo 美国/nsf 的/ude1 [导弹/n 防御/vn]/nz 网/n 。/w 
报道/v 引用/vn 美国/nsf 学者/nnt 的话/udh 评论/n 称/v ，/w [高/a 超音速/n]/nz 载/v 具/vg 测试/vn 是/vshi 一个/mq 重大/a 里程碑/n ，/w 是/vshi 中国/ns 发展/vn 不/d 对称/a 作战/vi 武器/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 也/d 被/pbei 称为/v 北京/ns 的/ude1 “/w 撒手锏/nz ”/w ，/w 能/v 让/v 总体/n 实力/n 较弱/d 的/ude1 [中国/ns 军队/n]/nt 打败/v 总体/n 技术/n 更/d 先进/a 的/ude1 美军/n 。/w 前/f [美国/nsf 空军/nis]/nt 军官/nnt 马克斯托克/nrf 表示/v ，/w 作为/p 中国/ns 空间/n 武器/n 的/ude1 一部分/m ，/w 这/rzv 款/q “/w 高/a [超音速/n 飞行/vn]/nz 载/v 具/vg 凸显/v 国防/n 和/cc 产业/n 领域/n [航空/n 航天/n 技术/n]/nz 的/ude1 结合/vn ”/w 。/w [卡耐基/nz 基金会/nis]/nz 中国/ns 战略/n 系统/n 专家/nnt 罗拉萨尔曼/nrf 认为/v ，/w [战略/n 分析/vn]/nz 规划/n 与/cc [技术/n 研究/vn]/nz 相结合/nz ，/w [高/a 超音速/n]/nz 和/cc [精确/a 制导/vn]/nz 将/d 是/vshi 中国/ns 加强/v 军力/n 建设/vn 的/ude1 增长/vn 领域/n 。/w 美国/nsf 国际/n 评估/v [战略/n 中心/nis]/nt 分析师/nnt 里克费舍尔/nrf 说/v ，/w 美国/nsf “/w 全球/n 快速/d 打击/v 系统/n ”/w 和/cc 中方/n 类似/a 的/ude1 [高/a 超音速/n]/nz 武器/n 计划/n 是/vshi 一种/mq 孤立/a 的/ude1 竞争/vn ，/w 造成/v 这种/r 竞争/vn 的/ude1 误解/n 可以/v 通过/p 军控/vn 谈判/vn 解决/v ，/w 但/c 中国/ns 的/ude1 动作/n “/w 让/v 现实/n 非常/d 黑暗/a ”/w 。/w 费舍尔/nrf 称/v ，/w 除/p 开发/vn 类似于/v 美国/nsf “/w 全球/n 快速/d 打击/v 系统/n ”/w 的/ude1 武器/n 外/f ，/w 中国/ns 还/d 加强/v 战略/n [军事/n 实力/n]/nz ，/w 支持/v 其/rz 全球/n 力量/n 投射/v ，/w 对/p 美国/nsf 进行/vn 挑战/vn ，/w 而且/c 根本/a 不愿/nz 进行/vn 磋商/vn 和/cc 加强/v 军控/vn 。/w 
解放军/nnd [最新/a 动态/n]/nz ：/w 
解放军/nnd 最强/ad 坦克/n 竟是/v 它/rr ！/w ！/w 俄罗斯/nsf 自叹/nz 一旦/d 开战/vi 根本/a 无力/vi 阻挡/v 
外/f 媒/ng 称/v 中国/ns 已/d 武装到牙齿/nz 正/d 计划/n 攻击/vn 美/b 航母/n 
曝/vg 解放军/nnd 将/d 乌克兰/nsf 军工/n 家底/n 摸透/v 屡/d 获/v 关键/n 装备/n 
解放军/nnd 反/vi 舰/ng 战斧/nz 曝光/vi ：/w 像/v 玩/v 游戏/n 样/ng 打/v 敌舰/n 
中国/ns 战机/n [1453/m 架/qv]/mq 排名/vi 世界/n 第二/m 仅次于/v 美军/n 
解放军/nnd 导弹/n 震住/nz 美国/nsf 总统/nnt 美军/n 认输/vi 了/ule 

