人民网/nz 丹棱/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭洪兴/nr ）/w [今年/t 春节/t]/nz 哪里/rys 去/vf ？/w 同登/nz 丹棱/ns 大雅堂/nz ！/w 15日/t ，/w 成语/n “/w 大雅之堂/n ”/w 典/ng 出/vf 地/ude2 —/w —/w 四川省/ns 眉山市/ns 丹棱县/ns 举行/v “/w 千年/t 大雅堂/nz 纪念/v 性/ng 重建/v 项目/n 竣工/vi 暨/cc 大雅堂/nz 公园/n 开/v 园/ng 仪式/n ”/w [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 会上/n 宣布/v 该/rz 项目/n 将/d 于/p 本月/r 25日/t 正式/ad 对外开放/vl 。/w 
曾经/d ：/w “/w 大雅堂/nz ”/w 毁于/v 战火/n 
中华/nz 成语/n “/w [登/v 大雅之堂/n]/nz ”/w 中/f 的/ude1 “/w 大雅之堂/n ”/w ，/w 意/ng 为/p 文雅/a 高贵/a 的/ude1 场所/n 。/w 该/rz 成语/n 中/f 的/ude1 大雅堂/nz 是/vshi 集/q 唐代/ns [诗圣/n 杜甫/nr]/nz 和/cc 北宋/t 大/a 书法/n 黄庭坚/nr 诗书/n 艺术/n 为/p 一体/n 的/ude1 诗书/n 堂/ng 。/w 
据/p 《/w [丹棱/ns 县志/n]/nz 》/w 记载/v ，/w 大雅堂/nz 建于/v 北宋/t 元符/nz 三年/t （/w 公元/n 1100年/t ）/w ，/w 由/p 丹棱/ns 名士/nnd 杨素/nr 出资/vi 承建/v 。/w 堂/ng 内/f 珍藏/v 由/p 黄庭坚/nr 手书/v 杜甫/nr 西川/nz 夔峡/nz 诗碑/n [三/m 百余/mq]/mq 方/q ，/w 黄庭坚/nr 为/p 之/uzhi 题名/vi “/w 大雅堂/nz ”/w ，/w 并/cc 作/v 《/w 大雅堂/nz 记/v 》/w 。/w 历经/v 宋/tg 、/w 元/q 、/w 明/ag 、/w 清/tg 、/w 收藏/v 众多/a 名家/n 咏/ng 大雅堂/nz 的/ude1 诗文/n 、/w 书画/n 。/w 为此/bl ，/w 大雅堂/nz 被/pbei 后人/n 称为/v “/w 诗书/n 双/q 绝/d ”/w 的/ude1 人文/n 遗韵/n 名/q 噪/vg 华夏/n 。/w 
明末清初/t ，/w 大雅堂/nz 毁于/v 战火/n ，/w 遗址/n 在/p 丹棱/ns 城南/f 。/w 
