某/rz 杂志/n 爆料/v ,/w 这/rzv 名/q 女孩/n 陪同/v 孔令辉/nr 吃饭/vi 约会/vi 。/w 
媒体/n 爆料/v ,/w 与/cc 孔/n 约会/vi 的/ude1 是/vshi 这位/r 叫/vi 顾姗姗/nr 的/ude1 模特/nnt 。/w 
“/w 孔令辉/nr 夜/tg 会/v 模特/nnt 新欢/nz ,/w 车/n 内/f 激/v 吻/v 缠绵/a ”/w —/w —/w 昨天/t ,/w 某/rz 娱乐/vn 杂志/n 将/d [中国/ns 乒乓/n 球队/nis 女队/n]/nt 主教练/nnt 孔令辉/nr 的/ude1 名字/n 搬上/vf 了/ule 封面/n 。/w 对此/d ,/w 孔令辉/nr 连发/v 两条/mq 微博/n 还击/v —/w —/w “/w 首都/n 这/rzv 天气/n 半夜/t 玩/v 车震/nr ?/w 自己/rr 的/ude1 身体/n 还/d 真/a 扛/v 不住/d ”/w 、/w “/w 那个/rz 做/v 模特/nnt 的/ude1 女孩/n 顾姗姗/nr 我/rr 还/d 真/a 不/d 认识/v ”/w 。/w 
“/w 车震/nr ”/w 并/cc 不是/c 这/rzv 篇/q 报道/v 的/ude1 原始/a 标题/n ,/w 而是/c 经过/p 网络/n 转载/v 修改/vn 之后/f 的/ude1 “/w 二手/b ”/w 货/n 。/w 目击/v 孔令辉/nr 夜/tg 会/v 模特/nnt 的/ude1 媒体/n 是/vshi “/w [风行/v 工作室/nis]/nt ”/w ,/w 在/p 该/rz 媒体/n 的/ude1 爆料/v 中/f ,/w 详细/a 描写/v 几天/mq 前/f 孔令辉/nr 从/p 夜里/t 11时30分/t 到/v 第二天/mq 凌晨/t 3时/t 左右/f 与/cc 一名/mq “/w [漂亮/a 女孩/n]/nz ”/w 吃饭/vi 、/w 约会/vi 的/ude1 全过程/n ,/w 并且/c 追查出/nz 这位/r 女孩/n 名叫/v 顾姗姗/nr ,/w 称/v “/w 比/p 马苏/nr 年轻/a 漂亮/a ,/w 算是/v 半个/mq 同行/n ”/w ,/w 身份/n 注册/vn 为/p “/w [平面/n 模特/nnt]/nnt 、/w [足球/n 宝贝/n]/nz ”/w ,/w 毕业/v 于/p [北京/ns 语言/n 大学/nis]/ntu 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ,/w 去年/t 7月/t ,/w 正是/v 同/p 一家/n 媒体/n 爆出/v 孔令辉/nr 前女友/nz 马苏/nr 因为/c “/w 姐弟恋/nz ”/w 与/cc 孔令辉/nr 宣布/v 分手/vn ,/w 长达/v 11年/t 的/ude1 “/w [爱情/n 长跑/vn]/nz ”/w 戛然而止/vl 。/w 
