“/w 背/v 父/ng 娃/ng ”/w （/w 资料/n 图/n ）/w 。/w 
昨日/t ，/w 叶富源/nr 回到/v [简阳市/ns 三岔镇/ns]/nz 三岔/nz 中学/nis ，/w 开始/v 了/ule 紧张/a 的/ude1 [期末/t 考试/vn]/nz 复习/vn 。/w 叶富源/nr 背着/v 父亲/n 上学/vi 的/ude1 [感人/a 事迹/n]/nz ，/w 经/p [华西/ns 都市报/nz]/nz 报道/v 后/f ，/w 引起/v 社会/n 广泛/a 关注/v 。/w 他/rr 成为/v 最/d 年轻/a 的/ude1 “/w CCTV2013/x 年度/n 三/m 农/ng 人物/n ”/w ，/w 1月12日/t 在/p 北京/ns 领奖/vi 。/w 
“/w 今后/t 取得/v 成就/n 了/ule ，/w 想/v 在/p 三岔镇/ns 修/v 一座/mq 养老院/nis ，/w 让/v 孤寡老人/n [老/a 有所/v 依/v]/nz 。/w ”/w 叶富源/nr 在/p 领奖/vi 时/ng 说/v ，/w 他/rr 感谢/v 帮助/vn 过/uguo 他/rr 的/ude1 人/n ，/w 他/rr 将/d [努力/ad 学习/v]/nz 回报/v 社会/n 。/w 
站/vi 在/p 领奖台/n 上/f 他/rr 有一个/mq 梦想/n 
2013年11月12日/t ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 最早/d 报道/v 了/ule [17/m 岁/qt]/mq 男孩/n 叶富源/nr 照顾/v 瘫痪/vn 父亲/n ，/w 常/d 考/v 年级/n 第一/m 的/ude1 事迹/n ，/w 引起/v 社会/n 关注/v ，/w 随后/d ，/w 他/rr 被/pbei 推选/v 为/p CCTV2013/x 年度/n 三/m 农/ng 人物/n 。/w 
2013年12月28日/t 晚/tg ，/w 站/vi 在/p 领奖台/n 上/f 的/ude1 叶富源/nr ，/w 脸上/s 挂着/v 自信/a 的/ude1 微笑/vn 。/w “/w 我/rr 是/vshi 不/d 服输/vi 的/ude1 人/n ，/w 不愿/nz 被/pbei 打败/v 。/w ”/w 叶富源/nr 回答/v 不愿/nz 接受/v 社会/n 帮助/v 时/ng 说/v ，/w “/w 用/p 自己/rr 的/ude1 钱/n ，/w 心里/s 踏实/a 一些/mq 。/w ”/w 
叶富源/nr 说/v ，/w 感谢/v 关心/vn 和/cc 帮助/v 他/rr 的/ude1 人/n ，/w 如果/c 有一天/d 有/vyou 很多/m 财富/n ，/w 他/rr 要/v 回报/vn 社会/n ，/w “/w 在/p 三岔镇/ns 建/v 一座/mq 养老院/nis ，/w 让/v 孤寡老人/n [老/a 有所/v 依/v]/nz ，/w 还要/d 建/v 一座/mq 大/a 别墅/n ，/w 把/pba 奶奶/n 接/v 过来/vf ，/w 让/v 她/rr 过/uguo 上/f 好日子/n 。/w 照顾/v 父亲/n 是/vshi 我/rr 应该/v 做/v 的/ude1 ，/w 我/rr 不/d 感觉/n 困难/an ，/w 我/rr 很/d 快乐/a ！/w ”/w 
耽搁/vi 太多/ad 期末/t 成绩/n 可能/v 不/d 理想/n 
昨日/t 午休/vi 时间/n ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 叶富源/nr ，/w 他/rr 很/d 担心/v 这次/r [期末/t 考试/vn]/nz ，/w “/w 一直/d 参加/v 活动/vn ，/w 没/d 能/v 好好/d 学习/v ，/w 考试/vn 肯定/v 很糟/nz 。/w ”/w 
“/w 他/rr 剩/v 一天/mq 的/ude1 复习/vn 时间/n ，/w 可能/v 还/d 没/d 能/v 沉/v 下来/vf 。/w ”/w 叶富源/nr 高一/n 时/ng 的/ude1 班主任/nnt 李俊英/nr 老师/nnt 说/v 。/w 
事迹/n 回放/v 
[13/m 岁/qt]/mq 背/v 父/ng 上学/vi 常/d 考/v 第一/m 
叶富源/nr 是/vshi [简阳市/ns 三岔镇/ns]/nz 三岔/nz 中学/nis 一名/mq [高中/nis 学生/nnt]/nz ，/w 四年前/t 的/ude1 一场/mq 变故/n ，/w 让/v 他/rr 的/ude1 父亲/n 腰部/n 以下/f 瘫痪/vi ，/w 家庭/n [陷入/v 困境/n]/nz 。/w 只有/c [13/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr ，/w 撑起/v 了/ule 照顾/v 父亲/n 、/w 维持/v 家庭/n 的/ude1 责任/n 。/w 
为了/p 能/v 一边/d 上学/vi 一边/d 照顾/v 瘫痪/vn 的/ude1 父亲/n ，/w 叶富源/nr 背着/v 父亲/n 去/vf 上学/vi 。/w 他/rr 在/p 学校/nis 附近/f 租/v 了/ule 一间房/nz 住/vi 下来/vf ，/w 每天/r 早上/t [6/m 点/qt]/mq 便/d 起床/vi ，/w 照顾/v 父亲/n 的/ude1 饮食起居/n 。/w 
“/w 现在/t 矛盾/an 的/ude1 是/vshi ，/w 不/d 知道/v 如何/ryv 平衡/a 照顾/v 爸爸/n 和/cc 学习/v 这/rzv 两件事/nz 。/w ”/w 叶富源/nr 说/v ，/w “/w 投入/v 地/ude2 学习/v 半个/mq 小时/n ，/w 比/p 平时/t 学/v 几个/mq 小时/n 都/d 有效/a 。/w ”/w 李俊英/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 上/f 高中/nis 后/f ，/w 叶富源/nr 成绩/n 非常/d 好/a ，/w 常/d 考/v 年级/n 第一/m 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 田雪皎/nr 
