人民网/nz 成都/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭洪兴/nr ）/w 四川省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 将/d 于/p 今日/t 在/p 成都/ns 开幕/vi ，/w 并/cc 于/p 1月20日/t 闭幕/vi 。/w 
15日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p [四川省/ns 政协/nis]/nto 举办/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 此次/rz 会议/n 将/d 听取/v 并/cc 审议/v 省政协/n [第/m 十一届/n]/nz 常委会/nis 工作报告/v 、/w 听取/v 并/cc 审议/v 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 关于/p 十一届/n 一次/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 、/w 听取/v 并/cc 讨论/v [四川/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 及/cc [四川省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 等/udeng 程序/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz [41/m 家/q]/mq 媒体/n 的/ude1 452/m 名记者/n 将/d 采访/v 这次/r 会议/n 。/w 
[四川省/ns 政协/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 杜兰举/nr 介绍/v ，/w 本次/r 会议/n 各/rz 会场/n 的/ude1 [准备/v 工作/vn]/nz 全部/m 就绪/vi 。/w 在/p 去年/t 节俭/a 办/v 会/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 今年/t 确定/v 了/ule “/w 高效/b 、/w 务实/vi 、/w 节俭/a ”/w 的/ude1 办/v 会/v 原则/n ，/w 进一步/d 控制/v 会议/n 规模/n 、/w 节约/v 各项/r 开支/n 。/w (/w 据/p [四川/ns 日报/n]/nz )/w 
