据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w 汤唯/nr 日前/t 成为/v [电话/n 诈骗/vn]/nz 案/ng 受害者/n ，/w 被/pbei 骗/v 去/vf 约/d [21/m 万元/q]/mq ，/w 她/rr 事后/f 报警/vn 求助/v ，/w 网民/gi 惊叹/v 她/rr 好/a 单纯/a 。/w 汤唯/nr 正在/d 上海/ns 拍摄/v 电影/n 《/w 三城记/nz 》/w ，/w 有/vyou 指/v 剧组/nis 其他/rzv [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 接到/v 诈骗/vn 电话/n ，/w 但/c 只有/c 汤唯/nr 中招/nz 。/w 汤唯/nr 近日/t 已/d 复工/vi ，/w 心情/n 未/d 受/v 影响/vn ，/w 还/d 主动/ad 提及/v 被/pbei 骗/v 事件/n 。/w 
汤唯/nr 被/pbei 骗/v 事件/n 引起/v 各方/r 议论/v ，/w 据称/v 她/rr 当日/t 接到/v 自称/v “/w 公安/n ”/w 的/ude1 电话/n ，/w 指/v 她/rr 的/ude1 存款/n 有/vyou 问题/n ，/w 为/p 避免/v 刑责/nz ，/w 必须/d 将/d 钱/n 存入/v “/w 警方/n ”/w 户口/n ，/w 她/rr 没有/v 怀疑/vn 便/d 照做/v ，/w 事后/f 才/d 知道/v 受骗/vi 。/w 原来/d 剧组/nis 好/a 多/a 人/n 都/d 收/v 过/uguo 类似/a 短信/n ，/w 但/c 只有/c 汤唯/nr 被/pbei 骗/v 。/w 
汤唯/nr 已/d 收拾/v 心情/n 继续/v 拍戏/vi ，/w 剧组/nis 为/p 保护/vn 她/rr 免受/v 传媒/n 追访/nz ，/w 遂/d 调整/v 通告/n ，/w 令/v 记者/nnt 扑空/vi 。/w 据悉/v ，/w 汤唯/nr 抵达/v 片/q 场/qv 竟/d 主动/ad 提及/v 被/pbei 骗/v 事件/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 大家/rr 都/d 知道/v 了/ule 吧/y 。/w ”/w 她/rr 然后/c 轻松/a 开工/vi 拍戏/vi 。/w 
