据/p 香港/ns 明报/nz 网/n 报道/v ，/w 香港/ns 演员/nnt 马德钟/nr 14日/t 出席/v 活动/vn ，/w 谈及/v “/w 黄秋生/nr 大闹/v [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt ”/w 的/ude1 新闻/n 时/ng ，/w 坦言/v 自己/rr 认为/v 黄秋生/nr 能/v 胜任/vn [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 会长/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 并/cc 认为/v 黄秋生/nr 敢言/vn 、/w [文化/n 修养/n]/nz 高/a 。/w 
马德钟/nr 今日/t 出席/v 活动/vn 时/ng 谈到/v [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 的/ude1 新闻/n 。/w 马德钟/nr 称/v 自己/rr 并非/v 该/rz 会/v 会员/nnt ，/w 自觉/a 不/d 擅/vg 处理/v 公务/n ，/w 希望/v 专心/ad 演戏/vi 。/w 
当/p 被/pbei 问/v 到/v 是否/v 赞成/vn 黄秋生/nr 当/p [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 会长/nnt 时/ng ，/w 马德钟/nr 说/v ：/w “/w 他/rr 绝对/d 是/vshi 一个/mq 敢言/vn 的/ude1 人/n ，/w 还/d 看/v 很多/m 书/n [文化/n 修养/n]/nz 高/a ，/w 在/p 这/rzv 行/ng 多年/mq 有/vyou 很多/m 朋友/n ，/w 我/rr 觉得/v 他/rr 能/v 胜任/vn 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 13日/t 黄秋生/nr 在/p 带同/nz 还/d 未/d 加入/v 香港/ns 演/v 协/vg 的/ude1 艺人/nnt 参与/v 会长/nnt 选举/v 时/ng ，/w 被/pbei 拒/vg 诸/rz 门外/s 。/w 随即/d 导致/v 黄秋生/nr 在/p 大吵大闹/vl 。/w 
