“/w 大爷/n ，/w 您/rr 笑/v 一笑/mq …/w …/w ”/w 
“/w 大妈/n ，/w 往/p 左转/nz 一点/mq …/w …/w ”/w 
前/f 不久/d ，/w 在/p 四川省/ns [达州市/ns 通川区/ns]/nz 双/q 龙场镇/ns 茶店村/ns ，/w 民警/nnt 正在/d 为/p [留守/v 老人/n]/nz 拍/v 身份/n 证照/n 。/w 
服务/vn 送/v 上门/vn ，/w 这/rzv 是/vshi [达州市/ns 公安局/nis 通川/nz 分局/nis]/nt 加强/v 警民/n 情/n 、/w 开展/v 民生/n 警务/n 活动/vn 的/ude1 一个/mq 片断/n 。/w 
警力/n 沉/v 下去/vf ，/w 警务/n 动起来/nz 。/w 谈及/v 警务/n 模式/n 的/ude1 创新/vn ，/w 通川/nz 分局/nis 局长/nnt 李森/nr 讲/v 了/ule 这样/rzv 一件/mq 事/n ：/w 一位/mq 70多岁/m 的/ude1 老人/n 到/v 派出所/nis 领取/v 身份证/n ，/w 民警/nnt 核查/vn 后/f 告诉他/nz [身份/n 证件/n]/nz 还/d 没/d 办/v 下来/vf 。/w 老人/n 听/v 后/f 当即/d 长叹/vi ：/w “/w 我/rr 走/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 来/vf 取证/vn ，/w 结果/n 又/d 没/d 取/v 到/v 。/w ”/w 说/v 者/k 无意/v ，/w [听者/n 有心/v]/nz 。/w 后来/t ，/w 民警/nnt 将/d 办好/vi 的/ude1 [身份/n 证件/n]/nz 送到/v 了/ule 老人/n 家中/s 。/w 
举一反三/vl ，/w 通川/nz 分局/nis 开展/v 了/ule 党委/nis 委员/nnt 进/vf [社区/n 活动/vn]/nz ，/w 访/v 民情/n 、/w 访/v 民忧/nz 、/w 访民/nz 难/a ，/w 及时/ad 了解/v 群众/n 对/p [公安/n 工作/vn]/nz 的/ude1 期盼/vn ，/w 收集/v 社区/n 对/p [公安/n 工作/vn]/nz 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 回应/v 群众/n 诉求/v ，/w 构建/v 起/vf “/w 服务/vn 跟着/v 群众/n 走/v ”/w 的/ude1 新型/b 民生/n 警务/n [服务/vn 模式/n]/nz 。/w 
罗江镇/ns [高/a 石/ng 社区/n]/ns [2/m 组/n]/mq 的/ude1 杨某某/nr 刑满释放/nz 多年/mq 一直/d 未/d 办理/v 户籍/n 手续/n ，/w [罗江/ns 派出所/nis]/nto 户籍/n 和/cc 档案/n 民警/nnt 翻阅/v 了/ule 大量/m 早已/d 封存/vi 的/ude1 档案/n ，/w 几经周折/vl 终于/d 找到/v 相关/vn 原始/a 依据/n ，/w 为/p 其/rz 补录/nz 户口/n 。/w 西/f 外/f 辖区/n [一/d 处/n]/mq 棚户区/n 居民/n 杨德利/nr 、/w 彭洪琼/nr 夫妇/n [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 无/v 户籍/n ，/w 给/p 生活/vn 、/w 学习/v 带来/v 困难/an 。/w 在/p 获知/v 这/rzv 一/m 情况/n 后/f ，/w 民警/nnt 胡轩/nr 多方/d 走访/v 、/w 调查/vn ，/w 收集/v 相关/vn 证明/v 材料/n ，/w 仅/d 用/p 两天/mq 时间/n 就/d 将/d 所有/b 入户/v 程序/n 办完/nz 。/w 
从/p 群众/n 最/d 期盼/v 的/ude1 地方/n 做起/v ，/w 通川/nz 分局/nis 民警/nnt 深入/ad [街道/ns 社区/n]/nz 、/w 乡间/s 村落/n ，/w 访/v 民情/n 、/w 问/v 民意/n ，/w 不断/d [改进/v 工作/vn]/nz 。/w 很长/d 时间/n 以来/f ，/w [小/a 北街/n 社区/n]/ns 居民/n 梁/n 某某/r 与/cc 邻居/n 曹某某/nr 经常/d 为/p 小事/n 大吵大闹/vl ，/w 甚至/d 大打出手/vl ，/w 关系/n 不合/v ，/w 积怨/n 多年/mq 。/w 民警/nnt 通过/p 深入/ad 了解/v 矛盾/an 源头/n ，/w 积极/ad 组织/n 多方/d 力量/n ，/w 多次/mq 开展/v 疏导/vn 劝解/v 工作/vn ，/w 最终/d 使/v 这/rzv 对/p [冤家/n 邻居/n]/nz 握手言和/vl 。/w 
进入/v 腊月/t ，/w 农村/n 买/v 熏/v 腊/ng 货/n 、/w [烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 多/a 了/ule 起来/vf 。/w 通川/nz 分局/nis [双龙镇/ns 派出所/nis]/nt 趁/p “/w 赶场/vn ”/w 天/qt ，/w 将/d “/w [流动/vn 警务/n 室/n]/nz ”/w 车辆/n 开/v 到/v 镇/n [中心/nis 广场/n]/nz ，/w 民警/nnt 现场/s 示范/vn 讲解/v 防火/vn 、/w 防盗/vn 、/w 防/v 诈骗/vn 等/udeng [安全/an 防范/vn]/nz 知识/n 。/w 这/rzv 是/vshi 通川/nz 分局/nis 推行/v “/w 农/ng 时/ng 工作制/n ”/w 的/ude1 一个/mq 场景/n 。/w 
2012年7月/t 以来/f ，/w 该局/r 在/p 东岳镇/ns 和/cc [双龙镇/ns 派出所/nis]/nt 进行/vn 了/ule “/w 农/ng 时/ng 工作制/n ”/w 农村/n 警务/n [服务/vn 模式/n]/nz 试点/vn ，/w 通过/p 整合/v 农村/n 警务/n 资源/n ，/w 以/p 农村/n 赶集/vi 日/b 为/p [时间/n 节点/n]/nz ，/w 尽可能/d 将/d 警务/n 服务/vn 工作/vn 窗口/s 前/f 移到/vf 农村/n 乡镇/n 和/cc 村/n 社/n ，/w 为/p 赶集/vi 的/ude1 [农村/n 居民/n]/nz 提供/v 高效/b 警务/n 服务/vn 。/w 在/p 这/rzv 两个/mq 派出所/nis 试点/vn 成功/a 的/ude1 基础上/nz ，/w 又/d 推广/vn 到/v 辖区/n 所有/b 农村/n 派出所/nis 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月15日19/t 版/n ）/w 
