[北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t 消息/n ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 展开/v 了/ule 正/d 赛/vn 第3日/t 的/ude1 争夺/vn ，/w 在/p 罗德拉沃尔/nrf 球场/n 结束/v 的/ude1 一场/mq 比赛/vn 中/f ，/w 金花/nz 一姐/nz 、/w [4/m 号/q]/mq 种子/n 李娜/nr 比赛/vn 中/f 连胜/q [7/m 局/n]/mq ，/w 顶住/v 对手/n [第二/m 盘/qv]/mq 的/ude1 反击/vn 后/f ，/w 6-0/m //w 7-6/m (/w 5/m )/w 击败/v 瑞士/nsf 小将/n 本/rz 西/f 奇/ag ，/w 顺利/ad 晋级/vi 到/v 下/f 一轮/mq 。/w [第三/m 轮/qv]/mq 比赛/vn ，/w 李娜/nr 将/d 对阵/vn 捷克/nsf 姑娘/n 赫拉德卡/nrf 和/cc [26/m 号/q]/mq 种子/n 萨法洛娃/nrf 之间/f 的/ude1 胜者/n 。/w 
凤凰/ns 体育/n 讯/ng [北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t 消息/n ，/w 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 展开/v 了/ule 正/d 赛/vn 第3日/t 的/ude1 争夺/vn ，/w 在/p 罗德拉沃尔/nrf 球场/n 结束/v 的/ude1 一场/mq 比赛/vn 中/f ，/w 金花/nz 一姐/nz 、/w [4/m 号/q]/mq 种子/n 李娜/nr 比赛/vn 中/f 连胜/q [7/m 局/n]/mq ，/w 顶住/v 对手/n [第二/m 盘/qv]/mq 的/ude1 反击/vn 后/f ，/w 6-0/m //w 7-6/m (/w 5/m )/w 击败/v 瑞士/nsf 小将/n 本/rz 西/f 奇/ag ，/w 连续/a 5年/t 晋级/vi 澳网/n [32/m 强/a]/mq 。/w [第三/m 轮/qv]/mq 比赛/vn ，/w 李娜/nr 将/d 对阵/vn 捷克/nsf 姑娘/n 赫拉德卡/nrf 和/cc [26/m 号/q]/mq 种子/n 萨法洛娃/nrf 之间/f 的/ude1 胜者/n 。/w 
首轮/n 比赛/vn 中/f ，/w 李娜/nr 展示/v 出/vf 强劲/a 的/ude1 势头/n ，/w 在/p 开局/n 慢热/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 连赢/nz [11/m 局/n]/mq 横扫/v [克罗地亚/nsf 新星/n 科/n]/nt 纽/ng 。/w 有意思/al 的/ude1 是/vshi ，/w [第二/m 轮/qv]/mq 娜/x 姐/n 的/ude1 对手/n 同样/d 是/vshi 一位/mq 年仅/nz [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小将/n ，/w 瑞士/nsf 天才/n 本/rz 西/f 奇/ag 目前/t [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 187/m 位/q]/mq ，/w 是/vshi 青少年/n 组/n 女子/n [世界/n 第一/m]/nz ，/w 首轮/n 比赛/vn 中/f 淘汰/v 了/ule 前/f 亚洲/ns 一姐/nz [伊达/nrf 公子/n]/nz ，/w 展示/v 了/ule 不俗/a 的/ude1 竞技/n 水准/n 。/w 这/rzv 是/vshi 两人/mq [职业/n 生涯/n]/nz 首次/m 交锋/vi 。/w 
首/q 盘/qv 比赛/vn ，/w 李娜/nr 在/p 第一个/mq 发球局/nz 被/pbei 对手/n 利用/v 鹰眼/nz 逼/v 到/v Duece/x ，/w 但/c 李娜/nr 还是/c 利用/v 发球/vn 的/ude1 主动/ad 先/d 下/f 一局/mq 。/w 本/rz 西/f 奇/ag 发球/vi 质量/n 不/d 高/a ，/w 李娜/nr 利用/v 强劲/a 的/ude1 接发/nz 手握/v [2/m 个/q]/mq 破发点/nz ，/w 抢攻/v 反手/d 兑现/v 完成/vn 破发/nz ，/w 2-0/m 领先/vi 。/w [第/m 3/m 局/n]/mq 尽管/c 李娜/nr 送/v 上/f 双误/nz ，/w 但/c 还是/c 利用/v 连续/a 的/ude1 压制/vn 逼迫/v 对手/n 犯错/vn ，/w 完成/v 保/v 发/v 。/w 被动/a 局势/n 下/f 本/rz 西/f 奇/ag 发球/vi 依然/d 不见/v 起色/n ，/w 失误/vn 增多/v 的/ude1 她/rr 再次/d 被/pbei 李娜/nr 拿到/v [2/m 个/q]/mq 破发点/nz ，/w 李娜/nr 接发/nz 抢攻/v 直接/ad 得分/n 完成/v 破发/nz ，/w 4-0/m 领先/vi 。/w [第/m 5/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 在/p 0-30/m 落后/a 的/ude1 情况下/nz 发挥/v 发球/vn 威力/n ，/w 保/v 发/v 后/f 已/d 是/vshi 势不可挡/vl ，/w 本/rz 西/f 奇/ag 也/d 是/vshi 不/d 作/v 抵抗/vn ，/w 连/ulian 丢/v 4分/t 交出/v 发球局/nz ，/w 李娜/nr 耗时/vi [22/m 分钟/qt]/mq 后/f 就/d 6-0/m 拿下/v [第一/m 盘/qv]/mq 。/w 
[第二/m 盘/qv]/mq 比赛/vn ，/w 李娜/nr 一/m 上来/vf 就/d 成功/a 保/v 发/v ，/w 本/rz 西/f 奇/ag 在/p 随后/d 的/ude1 发球局/nz 终于/d 止住/v 颓势/n ，/w Duece/x 情况下/nz [一/d 记/v]/mq 反拍/nz 空挡/n 拿到/v 局/n 点/qt ，/w 并/cc 利用/v 李娜/nr 的/ude1 回球/nz 出/vf 底/f 拿到/v 首/q 个/q 局/n 分/qt ，/w 1-1/m 。/w 渐渐/d 进入/v 状态/n 的/ude1 本/rz 西/f 奇/ag 在/p [第/m 3/m 局/n]/mq 又/d 逼出/nz 破发点/nz ，/w 李娜/nr [二/m 发/v]/mq 被/pbei 针对/p ，/w 出/vf 底/f 后/f 首次/m 遭遇/v 破发/nz ，/w 不过/c 很快/d 李娜/nr 稳住/v 局势/n ，/w 利用/v 穿越/vn 和/cc 抢攻/v 完成/vn 回/v 破/v ，/w 2-2/m 。/w 比赛/vn 进入/v 僵持/vn 后/f 双方/n 互保/nz 发球局/nz 。/w [第/m 7/m 局/n]/mq 李娜/nr 状态/n 出现/v 明显/a 波动/vn ，/w 双误/nz 、/w 回球/nz 出/vf 底/f 失误/vn 频频/d ，/w 交出/v 发球局/nz 后/f 陷入/v 被动/a ，/w 不过/c 随后/d 在/p 对手/n 的/ude1 发球局/nz ，/w 李娜/nr 成功/a 化解/v [2/m 个/q]/mq 局/n 点/qt ，/w 并/cc 逼迫/v 对手/n 连续/a 失误/vn 完成/v 艰难/a 的/ude1 回/v 破/v ，/w [4/m -/w 4/m 平/v]/mq 。/w [第/m 9/m 局/n]/mq 李娜/nr 率先/d 保/v 发/v 将/d 压力/n 甩/v 给/p 了/ule 对手/n ，/w 但/c 本/rz 西/f 奇/ag 还是/c 直落/v 四分/t 将/d 比分/n 追/v 平/v ，/w 5-5/m 。/w 双方/n 再次/d 互保/nz 后/f ，/w 比赛/vn 不得不/d 进入/v 抢七/nz 。/w 
