徐念沙/nr 资料/n 图/n 
[中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis]/ntc 徐念沙/nr 等/udeng 人/n 职务/n 变动/v 情况/n 
徐念沙/nr 任/v [中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt ；/w 免去/v 陈洪生/nr [中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 党委/nis 常委/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt 职务/n 。/w 
徐念沙/nr 简历/n ：/w 
徐念沙/nr 今年/t [57/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 已故/vn [国家/n 领导人/nnt]/nnt 、/w 原/b 中央军委/nt 副主席/nnt 刘华清/nr 的/ude1 女婿/n ，/w 曾任/v 海军/nnd [东海/ns 舰队/nis]/nt [导弹/n 护卫舰/n]/nz 副舰长/nnt 及/cc 国际/n 引水员/nnd ，/w [北京市/ns 外运/v 公司/nis]/nt [部门/n 经理/nnt]/nnt ，/w [北京市/ns 机械/n 进出口/vn 公司/nis]/nt [部门/n 经理/nnt]/nnt ，/w [中国/ns 嵩/ng 海/n 实业/nis 总公司/nis]/ntc [总经理/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt ，/w [华海/nr 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt ，/w [中国/ns 海洋/n 航空/n 集团公司/nis]/ntc 董事长/nnt 兼/v 总经理/nnt ，/w [中国/ns 机械/n 工业/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [副/b 董事长/nnt]/nnt ，/w 2013年初/t 当选/v [第/m 十二/m 届/q]/nz 全国政协/nt 委员/nnt 。/w 
[中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis]/ntc 简介/n ：/w 
[中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis]/ntc 系/v [国务院/nt 国有/vn 资产/n 监督/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt 管理/vn 的/ude1 大型/b [中央/n 企业/n]/nz 。/w 
[中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis]/ntc 成立/vi 于/p 1993年2月/t ，/w 前身/n 为/p [保利/nrf 科技/n 有限公司/nis]/nt 。/w 
1984年1月/t ，/w 根据/p 党中央/nt 、/w 国务院/nt 、/w 中央军委/nt 领导人/nnt 的/ude1 指示/n ，/w 原/b [总参/n 装备/n 部/q]/nt 和/cc [中/f 信/n 公司/nis]/ntc 共同/d 出资/vi 成立/vi [保利/nrf 科技/n 有限公司/nis]/nt ，/w 从事/vi [军事/n 装备/n]/nz [进出口/vn 业务/n]/nz 。/w 
1992年/t ，/w 根据/p 国家/n 改革开放/v 和/cc 我军/n 装备/n 建设/vn 发展/vn 的/ude1 需要/vn ，/w 经/p 国务院/nt 、/w 中央军委/nt 批准/v ，/w [中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis]/ntc 在/p [保利/nrf 科技/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 基础上/nz 正式/ad 组建/v ，/w 1993年2月/t 在/p [国家/n 工商局/nis]/nt 注册/vn 。/w 
1999年3月/t ，/w 根据/p 党中央/nt 、/w 国务院/nt 、/w 中央军委/nt 关于/p “/w 军队/n 、/w 武警部队/nis 和/cc [政法/n 机关/n]/nz 不再/d 从事/vi 经商/vi 活动/vn ”/w 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz ，/w [中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis]/ntc 由/p 原/b 隶属/v 总装备部/nis 划归/v 中央/n [大型/b 企业/n]/nz [工作/vn 委员会/nis]/nto 领导/n 管理/vn ，/w 成为/v 国有/vn 重要/a [骨干/n 企业/n]/nz 。/w 
2003年/t ，/w 由/p [国务院/nt 国有/vn 资产/n 监督/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt 履行/v [出资人/nnd 职责/n]/nz ，/w [中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis]/ntc 成为/v 国资委/nz 管理/vn 的/ude1 大型/b [中央/n 企业/n]/nz 。/w 
