在/p 1月14日/t 召开/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大常委会/nis [第七/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [四川省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 彭渝/nr 通报/v 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 筹备/vn 工作/vn 情况/n ，/w 大会/n 审议/v 了/ule 《/w 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 筹备/vn 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w 。/w 
据悉/v ，/w 四川省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 本月/r 18日/t 至/p 23日/t 在/p 成都/ns 召开/v ，/w 会期/n 预计/v [6/m 天/qt]/mq 。/w 筹备/v [工作/vn 机构/n]/nz 设/v 秘书/nnt 、/w 组织/n 、/w 议案/n 、/w 计划/n 预算/n 、/w 简报/n 、/w [新闻/n 报道/v]/nz 、/w 保卫/v 、/w 翻译/v 来信/n 来访/vi 等/udeng [11/m 个/q]/mq 组/n ，/w 制定/v 了/ule 各种/rz 紧急/a 、/w 突发/vn 情况/n [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 确保/v 出现/vn 问题/n 及时/ad 有效/a 处置/vn ；/w [严格/ad 执行/v]/nz 中央/n 关于/p 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 的/ude1 [八/m 项/q]/mq 规定/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 《/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 》/w 和/cc 《/w 关于/p 领导干部/nnt 带头/vd 在/p 公共场所/n 禁烟/vn 有关/v 事项/n 的/ude1 通知/n 》/w 等/udeng ，/w 厉行/v 勤俭节约/vl ，/w 精简/v 会议/n 活动/vn ，/w 全力/d 做好/v [后勤/n 保障/vn]/nz ，/w 确保/v 大会/n 各项/r 任务/n [顺利/ad 完成/v]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 四川省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 共有/v 以下/f [7/m 项/q]/mq 议程/n ：/w 1/m 、/w 听取/v 和/cc 审查/v [四川省/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v ；/w 2/m 、/w 审查/vn 和/cc 批准/v 四川省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 计划/n 草案/n 的/ude1 报告/n ；/w 3/m 、/w 审查/v 四川省/ns 2013/m 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 2013年/t 省/n [本级/r 财政/n]/nz [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 的/ude1 报告/n 和/cc 2014年/t 省/n 本级/r [财政/n 预算/n]/nz ；/w 4/m 、/w 听取/v 和/cc 审查/v [四川省/ns 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v ；/w 5/m 、/w 听取/v 和/cc 审查/v [四川省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 6/m 、/w 听取/v 和/cc 审查/v [四川省/ns 高级/a 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 7/m 、/w 选举/v 等/udeng 事宜/n 。/w (/w 记者/nnt 杜成/nr )/w 
