[新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 钟汉良/nr 版/n [27/m 集/q]/mq 演员表/n 全集/n [剧情/n 介绍/v]/nz 至/p 大结局/nz 
[新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 演员表/n 
主要/b 角色/n ：/w 
乔峰/nr （/w 钟汉良/nr 饰/v ）/w 段誉/nr （/w 金基范/nr 饰/v ）/w 王语嫣/nr （/w 张檬/nr 饰/v ）/w 阿紫/nz （/w 贾青/nr 饰/v ）/w 
其他/rzv 角色/n ：/w 
康敏/nr （/w 张馨予/nr 饰/v ）/w 慕容复/nz （/w 宗峰岩/nr 饰/v ）/w 耶律洪基/nrf （/w 王建新/nr 饰/v ）/w 游坦之/nz （/w 刘潮/nr 饰/v ）/w 
[天山/ns 童/ng 姥/n]/nz （/w 金铭/nr 饰/v ）/w 汪剑通/nr （/w 赖水清/nr 饰/v ）/w 
[新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz [剧情/n 简介/n]/nz 
北宋/t 年间/n ，/w 辽/b 、/w 夏/tg 侵/vg 宋/tg ，/w 天下第一/vl 大/a 帮/v 丐帮/n 领导/n 中原/ns 武林/n 抗击/v 。/w 豪气/n 干云/nz 、/w 武功/n 卓绝/z 的/ude1 丐帮帮主/nnd 乔峰/nr ，/w 被/pbei 康敏/nr 指/v 为/p 契丹人/nz 而/cc 被/pbei 中原/ns 武林/n 所/usuo 不容/v 。/w 乔峰/nr 四处/d 求证/v ，/w 先后/d 与/cc 大理/ns 世子/n 段誉/nr 和/cc 少林/n 弟子/n 虚竹/nz 结义/nz ，/w 却/d 屡遭/v 奸人/n 陷害/v ，/w 更/d 误杀/v [红颜/n 知己/n]/nz 阿朱/nrf ，/w 在/p 成为/v 辽/b [南院/nz 大王/n]/nz 后/f 更/d 被/pbei 中原/ns 武林/n 唾弃/v ，/w 终/d 与/cc [天下/n 英雄/n]/nz 大战/n 一场/mq 并/cc 决裂/vi ，/w 以/p 死/v 明/ag 志/n 。/w [风流/a 倜傥/nz]/nz 、/w 豁达/a 开朗/a 的/ude1 段誉/nr 逃避/v 习武/vn 却/d 屡/d 获/v 奇功/n ；/w 先后/d 留情/vi 于/p 木婉清/nr 、/w 钟灵/nr ，/w 却/d 痴恋/v 貌/ng 若/c 天仙/n 的/ude1 王语嫣/nr ，/w 最后/f 痴情/a 动天/nz ，/w 终/d 得/ude3 美人/n 芳心/r 。/w 天性/n 纯良/nz 、/w [宅心/nz 仁厚/a]/nz 的/ude1 虚竹/nz ，/w 因缘/n 契合/v ，/w 成就/n 了/ule 与/cc 梦姑/nz 的/ude1 一段/mq 奇缘/nz ，/w 成为/v 西夏/t 驸马/nnd ，/w 以及/cc 全部/m 由/p 女性/n 组成/v 的/ude1 灵鹫宫/nz 的/ude1 掌门人/nnt 。/w [几/d 人/n]/mq 的/ude1 不同/a 际遇/n 、/w 情感/n 上/f 的/ude1 纠葛/n 共同/d 构成/v 了/ule 大义/n 情操/n 、/w 壮士/n 英雄/n 的/ude1 豪情壮志/n 、/w [江湖/n 儿女/n]/nz 的/ude1 [爱恨/nz 情仇/n]/nz 的/ude1 动人/a 故事/n 。/w 
