近日/t ，/w 西充县/ns [农村/n 道路/n]/nz 客运/n 经营者/nnt 张洪文/nr 拨打/v 本报/rz 民情/n 热线/n ，/w 反映/v 当地/s 在/p 执行/v 国家/n 燃油/n 补贴/n 政策/n 过程/n 中/f ，/w 未/d 按规定/nz 实施/v 政策/n ，/w 而是/c 区分/v 用/p 油车/nz 和/cc 双/q 燃料/n 车/n ，/w 给予/vn 不同/a 标准/n 的/ude1 补贴/n ，/w 使/v 张洪文/nr 等/udeng 双/q 燃料/n 车/n 经营者/nnt 多年来/d 未/d 足额/vd 领取/v 国家/n 燃油/n 补贴/n ，/w [经济/n 利益/n]/nz 受到/v 较大/d 损失/n 。/w 
情况/n 反映/v 是否/v 属实/a ？/w 1月6日/t -/w 7日/t ，/w 记者/nnt 前往/v 西充县/ns [调查/vn 采访/v]/nz 。/w 
反映/v 人/n ：/w 
当地/s “/w 油/n 补/v ”/w 政策/n 不/d 合规/nz 燃油/n 补贴/n 未/d 领/v 足/a 
1月6日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 赶到/v 西充/nz 县城/n ，/w 见到/v 了/ule 张洪文/nr 。/w 
张洪文/nr 说/v ，/w 他/rr 开/v 的/ude1 是/vshi 一辆/mq 长安/ns 面包车/n ，/w 从事/vi 农村/n 客运/n 。/w 2006年/t ，/w 国家/n 开始/v 对/p [农村/n 道路/n]/nz 客运/n 经营者/nnt 进行/vn 油价/n 补贴/n ，/w 2008年/t 他/rr 的/ude1 车/n “/w 油/n 改/v 气/n ”/w 后/f 成为/v 一辆/mq 双/q 燃料/n 车/n ，/w 原本/d 以为/v 能/v 领到/v 上/f 万元/q “/w 油/n 补/v ”/w ，/w 不料/d 当年/t 只/d 领到/v 了/ule [3000/m 多元/b]/mq 的/ude1 “/w 油/n 补/v ”/w 。/w 此/rzs 后/f 每年/r 享受/v 的/ude1 油/n 补/v 也/d 只有/c 用/p 油车/nz “/w 油/n 补/v ”/w 的/ude1 1/4/m 。/w 原因/n 在于/v ，/w 西充县/ns 将/d 农村/n 客运/n 车/n 按/p [4/m 辆/q]/mq 双/q 燃料/n 车/n 折合/v 成/v 一辆/mq 用/p 油车/nz 的/ude1 方式/n 发放/v 补贴/n 。/w 
张洪文/nr 认为/v ，/w 西充县/ns 执行/v 的/ude1 油/n 补/v 方案/n 有/vyou 违/vg [国家/n 政策/n]/nz 。/w 张洪文/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 [国家/n 政策/n]/nz ，/w 是/vshi 指/v 国家/n 关于/p 燃油/n 补贴/n [相关/vn 政策/n]/nz 和/cc 省政府/n “/w 川府/nz 办/v 电发/nz 【/w 2006/m 】/w [39/m 号/q]/mq ”/w 文件/n 。/w 张洪文/nr 介绍/v ，/w 文件/n 在/p “/w 农村/n 客运/n 补贴/n 资金/n 的/ude1 计算/vn ”/w 条目/n 中/f ，/w 以/p 大/a 、/w 中/f 、/w 小型/b 客车/n 来/vf 区别/n 分配/v 补贴/n 资金/n 。/w 而/cc 南府/nz 办/v 函/n 【/w 2006/m 】/w [105/m 号/q]/mq 文件/n 对/p 农村/n 客运/n 车/n 补贴/n 的/ude1 规定/n ，/w 除/p 按/p 大/a 、/w 中/f 、/w 小型/b 区分/v 外/f ，/w 增加/v 了/ule “/w [4/m 辆/q]/mq 双/q 燃料/n 车/n 折合/v 一辆/mq 用/p 油车/nz 的/ude1 标准/n ”/w 。/w 
对此/d ，/w 西充县/ns 农村/n 客运/n 其他/rzv 双/q 燃料/n 车主/n 怎么/ryv 看/v 呢/y ？/w 记者/nnt 采访/v 的/ude1 双/q 燃料/n 车主/n 中/f ，/w 超过/v 半数/n 的/ude1 受访者/n 对/p 实行/v 用/p 油车/nz 和/cc 双/q 燃料/n 车/n 区分/v 表示/vn 理解/v ，/w 但/c 部分/n 经营者/nnt 认为/v 补贴/n 方案/n 不尽/d 合理/a 。/w “/w 我们/rr 双/q 燃料/n 车/n 享受/v 1/4/m ‘/w 油/n 补/v ’/w 太少/d 了/ule 。/w ”/w 农村/n 客运/n 车主/n 杜培杰/nr 表示/v ，/w 根据/p 这/rzv 两年/mq 补贴/n 政策/n ，/w 虽然/c 双/q 燃料/n 车主/n 除了/p 1/4/m “/w 油/n 补/v ”/w 还/d 可以/v 领到/v 全额/n “/w 气/n 补/v ”/w ，/w 但/c 用/p 油车/nz 拿到/v 的/ude1 全额/n “/w 油/n 补/v ”/w 比/p 双/q 燃料/n 车/n 享受/v 的/ude1 1/4/m “/w 油/n 补/v ”/w 、/w “/w 气/n 补/v ”/w 补贴/n 资金/n 之/uzhi 和/cc 高/a 一倍/mq 左右/f 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 西充县/ns 以前/f 从事/vi 农村/n 客运/n 的/ude1 双/q 燃料/n 车/n 有/vyou [70/m 辆/q]/mq 左右/f ，/w 近几年/qt 考虑到/v 安全/an 及/cc 成本/n 等/udeng 问题/n ，/w 部分/n 车辆/n 渐渐/d 改回/nz 为/p 用/p 油车/nz ，/w 目前/t 该县/r 双/q 燃料/n 车/n 在/p [20/m 辆/q]/mq 左右/f 。/w 
当地/s 政府/nis ：/w 
补贴/n 政策/n [结合/v 实际/n]/nz 考虑/v 公平/a 合乎/v 规定/n 
对于/p 张洪文/nr 反映/v 的/ude1 情况/n ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule [西充县/ns 财政局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 。/w “/w 我们/rr 县/n 没有/v 制定/vn 实施/v 标准/n ，/w 是/vshi 按照/p 市/n 上/f 的/ude1 实施/vn 意见/n 执行/v 。/w ”/w [西充县/ns 财政局/nis]/nto 副局长/nnt 赵常林/nr 介绍/v 。/w 
1月7日/t ，/w 记者/nnt 来到/v 当时/t 政策/n 制定/v 的/ude1 参与/vn 方/q 和/cc 执行/v 方/q [南充市/ns 财政局/nis]/nto 。/w 该局/r [经济/n 建设/vn]/nz 科/n 负责人/nnt 曹榆/nr 介绍/v ，/w 目前/t 南充/ns 全市/n 执行/v 的/ude1 都/d 是/vshi 统一/vn 的/ude1 “/w 油/n 补/v ”/w 政策/n 实施/v 标准/n ，/w 张洪文/nr 质疑/vn 的/ude1 “/w 市/n 上/f 没有/v 权力/n 制定/v 符合/v 地方/n 实际/n 的/ude1 实施/vn 标准/n ”/w 这/rzv 一/m 说法/n 站/vi 不/d 住脚/nz ，/w 他/rr 给/p 记者/nnt 拿出/v 了/ule “/w 川府/nz 办/v 电发/nz 【/w 2006/m 】/w [39/m 号/q]/mq ”/w 文件/n ，/w 文件/n 显示/v ，/w 在/p “/w 补贴/n 资金/n 的/ude1 落实/vn 与/cc 监管/vn ”/w 条目/n 下/f ，/w 说明了/v “/w 各市/r [州/n 人民政府/nis]/nt 应/v 根据/p 有关/v [文件/n 精神/n]/nz ，/w 结合/v 当地/s [实际/n 情况/n]/nz ，/w 因地制宜/vl 制订/v 好/a 具体/a 补贴/n 办法/n ”/w 。/w 
曹榆/nr 说/v ，/w [南充市/ns 政府/nis]/nto 根据/p “/w 川府/nz 办/v 电发/nz 【/w 2006/m 】/w [39/m 号/q]/mq ”/w [文件/n 精神/n]/nz ，/w 结合/v 南充/ns 实际/n ，/w 参照/v 省/n 上/f 对/p 城市/n 出租车/n 、/w 公交车/nz 中/f 的/ude1 双/q 燃料/n 车/n 补贴/n 办法/n (/w [四/m 辆/q]/mq 双/q 燃料/n 车/n 折合/v 一辆/mq 用/p 油车/nz )/w ，/w 制定/v 出台/vn 了/ule 南府/nz 办/v 函/n 【/w 2006/m 】/w [105/m 号/q]/mq 文件/n 《/w [南充市/ns 人民政府/nis 办公室/nis]/nt 关于/p 印发/v 〈/w 南充市/ns [石油/n 价格/n]/nz 改革/v [财政/n 补贴/n]/nz 实施/v 意见/n 〉/w 的/ude1 通知/n 》/w 。/w 
