[62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李光全/nr 老人/n 因/p 癫痫/nhd 发作/vi ，/w 12日/t 晚/tg 离世/nz 王冬/nr 要/v 回来/v 送/v 干爸/n 最后/f 一程/nz 
事件/n 回放/v 
2012年11月6日/t ，/w 被/pbei 撞/v 后/f ，/w 李光全/nr 坚称/v 没事/vi ，/w 被/pbei 王冬/nr 送到/v 医院/nis ，/w 检查/vn 出/vf 颅内出血/nhd ，/w 一度/d 昏迷不醒/vl 
2012年12月1日/t ，/w 李光全/nr 醒/v 了/ule 过来/vf ，/w 月底/t 转入/v 普通/a 病房/n 
2013年1月10日/t ，/w 王冬认/nr 干爹/n ，/w 以/p “/w 爸爸/n ”/w “/w 妈妈/n ”/w 称呼/n 李光全/nr 夫妻/n 
2013年1月16日/t ，/w 李光全/nr 进行/vn 了/ule [高压氧/n 舱/n]/nz 治疗/vn ，/w 在/p 搀扶/v 下/f 勉强/ad 可以/v 走路/vn 
2013年3月25日/t ，/w 李光全/nr 出院/vi 返回/v 老家/n ，/w 王冬/nr 送别/v 。/w 交警/nnd 出具/v [事故/n 责任/n]/nz 认定/v ：/w 王冬/nr 和/cc 李光全/nr 承担/v 同等/b 责任/n 
2013年4月/t ，/w 为/p 方便/a 照顾/v ，/w 在/p 浙江/ns 打工/vi 的/ude1 儿女/n 将/d 父亲/n 接到/v 浙江/ns 治疗/vn 
2013年9月2日/t ，/w 在家/vi 人/n 的/ude1 陪同/vn 下/f ，/w 老人/n 返回/v 南部县/ns 
2014年1月12日/t 晚/tg ，/w 老人/n 去世/vi 
本月/r 12日/t 晚/tg 10时30分/t 许/v ，/w 年仅/nz [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李光全/nr ，/w 因/p 癫痫/nhd 发作/vi 不/d 治/v 离世/nz 。/w 得知/v 消息/n 后/f ，/w 远在/v 山东/ns 工作/vn 的/ude1 王冬/nr 将/d 赶回/v 南部县/ns ，/w 为/p 干爸/n 送行/vi 。/w 李/ng 大爷/n 在/p 浙江/ns 打工/vi 的/ude1 儿子/n 李云昌/nr 也/d 获得/v 老乡/n 让出/v 的/ude1 车票/n ，/w 将/d 于/p 17日/t 返回/v 南部县/ns 。/w 
据/p 了解/v ，/w 老人/n 的/ude1 [告别/vi 仪式/n]/nz 初步/d 安排/v 在/p 18日/t 。/w 
