13日/t ，/w 一条/mq 名为/v 《/w 20140111/m 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m 长顺/ns 街/n 疯狂/a 的/ude1 GOLF/x 》/w 的/ude1 网友/n 实拍/v 视频/n 引发/v 网友/n 热/a 议/v 。/w 视频/n 中/f ，/w 一辆/mq 银色/n 高尔夫/n 对/p 用/p [行车/vn 记录仪/n]/nz 拍摄/v 这段/r 视频/n 的/ude1 宝马车/nz 百般/d 挑衅/vn ，/w 各种/rz 卡位/nz ，/w 数次/m 逼/v 停/vn ，/w 之后/f 扬长而去/vl 。/w 
事发/vi 第二天/mq ，/w 宝马车/nz 女/b 车主/n 罗/b 女士/n 向/p 成都/ns 交警/nnd 四/m 分局/nis 事故/n 大队/nis 报案/vi ，/w 并/cc 将/d 原/b 视频/n 交/v 予/v 警方/n 调查/vn 。/w 同时/c ，/w 罗/b 女士/n 将/d 视频/n 上/f 传/v 至/p 网络/n 。/w 正是/v 这/rzv 条/q 视频/n 引发/v 了/ule 网友/n 的/ude1 热/a 议/v 。/w 
14日/t ，/w 当事/n “/w 高尔夫/n ”/w 司机/nnt 廖某/nr 在/p 接到/v 警方/n 口头/n 传唤/v 后/f 前往/v 成都/ns 交警/nnd 四/m 分局/nis 接受/v 调查/vn 。/w 
调查/vn 
连/ulian 人/n 带/v 车/n “/w 消失/vi ”/w 妻子/n 拨通/v 他/rr 的/ude1 电话/n 
12日/t ，/w 《/w 20140111/m 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m 长顺/ns 街/n 疯狂/a 的/ude1 GOLF/x 》/w 这/rzv 条/q 视频/n 引发/v 网络/n 轰动/vn 的/ude1 前/f 一天/mq ，/w 被/pbei “/w 高尔夫/n ”/w 卡位/nz 逼/v 停/vn 的/ude1 宝马车/nz 女/b 车主/n 罗/b 女士/n 便/d 已/d 前往/v 成都/ns 交警/nnd 四/m 分局/nis 事故/n 大队/nis 报警/vn ，/w 称/v “/w 高尔夫/n ”/w 与/cc 所/usuo 驾/v 宝马车/nz 发生/v 了/ule 擦/v 挂/v 。/w 13日/t ，/w 视频/n 引发/v 热/a 议/v ，/w 网友/n 展开/v “/w [人/n 肉/n 搜索/vn]/nz ”/w 时/ng ，/w 警方/n 则/d 已/d 根据/p 罗/b 女士/n 提供/v 的/ude1 [行车/vn 记录仪/n]/nz 原/b 视频/n 展开/v 了/ule 调查/vn 。/w 
14日/t 上午/t ，/w 罗/b 女士/n 再次/d 前往/v 成都/ns 交警/nnd 四/m 分局/nis 配合/v 此事/r 调查/vn 。/w 民警/nnt 对/p 视频/n 中/f 事发/vi 过程/n ，/w “/w 高尔夫/n ”/w 路线/n ，/w 司机/nnt 举动/n 、/w 外貌/n 特征/n 等/udeng ，/w 一一/m 与/cc 罗/b 女士/n 进行/vn 核对/v 。/w 
“/w 原/b 视频/n 画面/n 很/d 清晰/a ，/w 能够/v 清楚/a 识别/vn ‘/w 高尔夫/n ’/w 的/ude1 号牌/nz 为/p 川/b AN4R/x */w */w 。/w ”/w 根据/p 号牌/nz 信息/n ，/w 民警/nnt 在/p 公安/n 交管/vn 系统/n 中/f 查询/v 到/v 了/ule 该车/r 登记/v 信息/n ，/w 并/cc 核实/v 到/v 车主/n 廖/nz 某/rz 的/ude1 [个人/n 信息/n]/nz 。/w 
14日/t 中午/t ，/w 多种/m 方式/n 联系/v 无/v 果/ng ，/w 民警/nnt 前往/v 廖某/nr 居住地/n 。/w 
“/w 他/rr 不/d 在家/vi ，/w 家里/s 只有/c 他/rr 妻子/n 和/cc 不到/v [1/m 岁/qt]/mq 的/ude1 娃娃/n 。/w ”/w 廖某/nr 现在/t 的/ude1 居住地/n 并非/v 他/rr 的/ude1 车辆/n 登记/vn 地/ude2 ，/w 后者/rzv 自/p 前晚/nz 被/pbei 网友/n “/w 扒/v ”/w 出/vf 后/f 已/d 被/pbei 频繁/a 造访/v 。/w 让/v 民警/nnt 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 廖某现/nr 住地/n 并/cc 没有/v 屋门/n 紧闭/v ，/w “/w 门/n 虚掩/vi 着/uzhe ，/w 他/rr 妻子/n 在家/vi 带着/vn 娃娃/n 。/w ”/w 
得知/v 民警/nnt 来意/n 后/f ，/w 廖某/nr 妻子/n 没有/v 表现/vn 出/vf 太/d 意外/a ，/w 并/cc 在/p 民警/nnt 要求/n 下/f 很/d 配合/v 地/ude2 联系/v 了/ule 廖/nz 某/rz 。/w 民警/nnt 在/p 电话/n 中/f 口头/n 传唤/v 廖/nz 某/rz 前往/v 成都/ns 交警/nnd 四/m 分局/nis 接受/v 调查/vn ，/w 廖某/nr 答应/v 了/ule 。/w 
现身/v 
自行/d 前往/v 交警/nnd 分局/nis 车尾/n 贴/v 着/uzhe 谦让/vi 车贴/nz 
14日/t 下午/t 4时30分/t 许/v ，/w 廖某/nr 现身/v 成都/ns 交警/nnd 四/m 分局/nis 事故/n 大队/nis ，/w 开/v 的/ude1 正是/v 视频/n 中/f 的/ude1 当事/n “/w 高尔夫/n ”/w 。/w 
对于/p 罗/b 女士/n 的/ude1 两车/nz 发生/v 擦/v 挂/v 的/ude1 说法/n ，/w 廖某/nr 表示/v 不/d 知情/vi 。/w 民警/nnt 在/p 进行/vn 询问/v 前/f ，/w 先/d 对/p 当事/n “/w 高尔夫/n ”/w 进行/vn 了/ule 检查/vn 。/w 
绕着/v 车/n 仔细/ad 查看/v 了/ule 一圈/mq ，/w 对于/p 车身/n 上/f 的/ude1 一些/mq 痕迹/n ，/w 廖某均/nr 表示/v 不是/c 擦/v 挂/v 事故/n 造成/v 的/ude1 。/w 
就/d 在/p “/w 高尔夫/n ”/w 车尾/n 标志/n 右侧/f ，/w 一个/mq “/w 你/rr 让/v 我/rr 也/d 让/v ，/w 心宽/nz 路/n 更/d 宽/a ”/w 的/ude1 黄色/n 字样/n 车贴/nz 很/d 是/vshi 显眼/a 。/w 
“/w 好像/v 贴/vn 了/ule 好/a 久/a 了/ule 。/w ”/w 对/p 这个/rz 车贴/nz ，/w 廖某/nr 表露/v 出/vf 茫然/a ，/w 对/p 这个/rz 一直/d 贴/v 在/p 车尾/n 的/ude1 车贴/nz ，/w 他/rr 表示/v 时间/n 太久/nz 已经/d 忘了/v 。/w 
处理/vn 
违反/v 标线/nz 行为/n 处罚/vn 调查/vn 其它/rz [违法/vn 行为/n]/nz 
截至/v 昨晚/t 7时30分/t 许/v ，/w 对/p 廖/nz 某/rz 的/ude1 调查/vn 还/d 未/d 结束/v 。/w 
警方/n 透露/v ，/w 廖某/nr 此前/t 在/p 都江堰/ns 因/p 超速/vd 被/pbei 一次性/d 记/v 满/a 12分/t ，/w 其/rz 驾照/n 被/pbei 交警/nnd 分局/nis 依法/d 暂扣/v 。/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 廖某才/nr 重考/nz 了/ule 理论/n 考试/vn ，/w 重新/d 拿回/vf 了/ule 驾照/n 。/w 此外/c ，/w 廖某/nr 作为/p 一名/mq 14年/t 驾龄/nz 的/ude1 老/a 司机/nnt 曾/d 升/v 为/p B/x 照/v ，/w “/w 要/v 审验/vn ，/w 不方便/nz ，/w 就/d 又/d 降/v 回来/v 了/ule 。/w ”/w 
民警/nnt 说/v ，/w 廖某/nr 驾驶/v “/w 高尔夫/n ”/w 穿插/v 超越/vn 罗/b 女士/n 车辆/n ，/w 存在/v 有/vyou 碾压/v 实线/n 的/ude1 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 根据/p 道法/n ，/w 将/d 对/p 廖/nz 某/rz [违反/v 禁止/v 标线/nz]/nz 的/ude1 行为/n 予以/vx 罚款/vi [100/m 元/q]/mq 、/w 记/v 3分/t 的/ude1 处罚/vn ，/w “/w 其/rz 是否/v 存在/vn 其他/rzv [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 仍/d 在/p 进一步/d 的/ude1 调查/vn 核实/v 中/f 。/w ”/w 
