刘晓庆/nr 造型/n 
刘晓庆/nr 
刘晓庆/nr 搭档/n 郑国霖/nr 
《/w 隋唐英雄/nrf 》/w 的/ude1 前/f 两部/mq 作品/n 继/vg 去年/t 成为/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 开/v 年/qt 大/a 剧/n 之后/f ，/w 播出/v 后/f 收视率/n 一直/d 稳居/v 全国/n 同时/c 段/q 第一/m 。/w 今年/t 该剧/r 的/ude1 [第三/m 部/q]/mq 《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 再度/d 成为/v 了/ule [湖南/ns 卫视/n]/nz 开/v 年/qt 大戏/n 的/ude1 不/d [二/m 之/uzhi]/mq 选/v ，/w 张卫健/nr 、/w 郑国霖/nr 、/w 刘晓庆/nr 等/udeng 原班人马/n 将/d [再/d 续/v 前缘/n]/nz ，/w 黄海冰/nr 、/w 张睿/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 新鲜/a 加盟/v ，/w 让/v 这部/r 开/v 年/qt 大/a 剧/n 更加/d 精彩/a 。/w 在/p 日前/t 曝光/vi 的/ude1 一组/mq 剧照/n 中/f ，/w 郑国霖/nr 拥吻/nz 着/uzhe 身穿/v 红衣/n 的/ude1 刘晓庆/nr ，/w 并/cc 温柔/a 称呼/n 刘晓庆/nr 为/p “/w 傻丫头/nz ”/w ，/w 让/v 网友/n 激/v 呼/v “/w 受不了/al ！/w ”/w —/w —/w 刘晓庆/nr 的/ude1 真实/a 年龄/n 比/p 郑国霖/nr 整整/d 大/a 了/ule [21/m 岁/qt]/mq ！/w 
张卫健/nr 分/qt 饰/v 程咬金/nr 父子/n 
本来/d ，/w [一人/mq 分/qt 饰/v 两角/nz]/nz 就/d 很/d 考验/v 演员/nnt 功力/n ，/w 而/cc 更大/d 的/ude1 挑战/vn 是/vshi 一人/mq 分/qt 饰/v 父与子/nz 。/w 张卫健/nr 会/v 不会/v 演完/nz 两个/mq 角色/n 会/v 得/ude3 忧郁症/nz 的/ude1 时候/n ，/w 张卫健/nr 笑/v 说/v ：/w “/w 不是/c 忧郁症/nz ，/w 是/vshi [精神/n 分裂/vi]/nz ！/w 有/vyou 机会/n 大家/rr 可以/v 在家/vi 试试/v 一/m 会演/vn 爸爸/n ，/w 一/m 会演/vn 儿子/n ，/w 试试/v 就/d 知道/v 多/a 可怕/a 了/ule ，/w 但是/c 很/d 过瘾/a 。/w ”/w 此外/c ，/w 张卫健/nr 在/p 该剧/r 中/f 除了/p 两个/mq 角色/n 上/f 差异/n 很大/d 外/f ，/w 两个/mq 角色/n 的/ude1 造型/n 上/f 也/d 是/vshi 非同小可/vl 。/w 中年/n 版/n 程咬金/nr 是/vshi [两/q 撇/v]/mq 小胡子/nz ，/w 而/cc 程咬金/nr 的/ude1 儿子/n 程铁牛/nr 的/ude1 “/w 招风耳/nhd ”/w 造型/n ，/w 也/d 是/vshi 非常/d 的/ude1 惹人/v 眼球/n 。/w 
