1月14日/t ，/w 为/p 唤起/v 公众/n 对/p 熊猫/n 保护/vn 工作/vn 的/ude1 关注/vn 与/cc 支持/v ，/w 成都/ns IFS/x 特别/d 邀请/v Lawrence/x 设计/vn 制作/v 了/ule 高/a [40/m 公分/q]/mq 的/ude1 白色/n 熊猫/n 雕塑/n ，/w 并/cc 由/p 香港/ns 著名/a 策/ng 展/vg 机构/n 邀请/v 张曼玉/nr 、/w 杜鹃/n 、/w 黄晓明/nr 、/w 周迅/nr 、/w 郭富城/nr 、/w 郑洁/nr 、/w 刘嘉玲/nr 等/udeng [20/m 位/q]/mq 知名/a 巨星/n 及/cc 潮流/n 领袖/nnt 各自/rr 设计/vn 独一无二/bl 的/ude1 熊猫/n 雕塑/n ，/w 并/cc 在/p 成都/ns IFS/x 现场/s 举办/v 熊猫/n 慈善/a 展览/vn 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv [20/m 只/d]/mq 熊猫/n 雕塑/n 随后/d 将/d 在/p 成都/ns IFS/x 举行/v 公开/ad 慈善/a 拍卖/vn ，/w 筹得/v 的/ude1 全部/m 善/ag 款/q 将/d 支持/v [中国/ns 保护/vn 大熊猫/n 研究/vn 中心/nis]/nt 即将/d 成立/vi 的/ude1 [都江堰/ns 大熊猫/n 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 。/w 图/n 为/p 设计/vn 漂亮/a 的/ude1 “/w 土豪/n ”/w 熊猫/n （/w 部分/n 拼图/n ）/w 。/w 
