省政协/n 常委/nnt 冯家辉/nr 调研/vn 国内外/s 多/a 所/usuo 名校/n ，/w 呼吁/v 高校/n 资源/n 开放/v ，/w 引起/v 共鸣/vn 
1月13日/t ，/w 省政协/n 常委/nnt 冯家辉/nr 在/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 调研/vn 。/w 吕甲/nr 摄/vg 
人物/n 简介/n 
省政协/n 常委/nnt 、/w [成都/ns 大凡/d 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 冯家辉/nr 
调研/v 地点/n 
南非/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 的/ude1 世界/n 名校/n ，/w 省内/s [四川/ns 大学/nis]/ntu 、/w [电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [西南/ns 财经/n 大学/nis]/ntu 
调研/v 内容/n 
四川/ns 高校/n “/w 拆墙/nz ”/w 开放/v ，/w 融入/v 社会/n 、/w [共享/v 资源/n]/nz 
“/w 我们/rr 的/ude1 大学/nis ，/w 图书馆/nis 可/v 让/v 市民/n 借/v 书/n 吗/y ？/w 能/v 不能/v 对外/vn 停车/vi ，/w 市民/n 能/v 不能/v 到/v 体育馆/n 打球/vi ？/w ”/w 近日/t ，/w 省政协/n 常委/nnt 、/w [成都/ns 大凡/d 律师/nnt 事务所/nis]/nt 主任/nnt 冯家辉/nr 频繁/a 出现/v 在/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 、/w [电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [西南/ns 财经/n 大学/nis]/ntu 等/udeng 名校/n 内/f 。/w 最近/t 8年/t ，/w 冯家辉/nr 足迹/n 遍布/v 世界/n 多个/mq 国家/n ，/w 他/rr 发现/v ，/w 无论是/c 南非/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 等/udeng 国家/n ，/w 还是/c 我国/n 台湾/ns 、/w 香港/ns 等/udeng 地区/n ，/w 大学/nis [无/v 一/d 例外/vi]/nz 都/d 没有/v 围墙/n ，/w 高校/n 与/cc 社会/n 充分/ad 实现/v 了/ule 资源共享/gi 。/w 让/v 冯家辉/nr 疑惑/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 为何/ryv 四川/ns 及/cc 内地/n 很多/m 高校/n 都/d 有/vyou 围墙/n ？/w 为此/bl ，/w 冯家辉/nr 对/p 川/b 内/f 多/a 所/usuo 高校/n 展开/v 调研/vn 。/w 在/p 今年/t 的/ude1 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 上/f ，/w 冯家辉/nr 将/d 郑重/ad 递交/v 提案/n ，/w 呼吁/v 四川/ns 高校/n 拆除/v 围墙/n 。/w 
A/x 、/w 调研/vn 篇/q 
[第/m 1/m 站/vi]/mq 时间/n ：/w 2006年/t -/w 2012年/t 地点/n ：/w 南非/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 调研/vn 发现/v 世界/n 名校/n 没/d 围墙/n 
[最近/t 几年/mq]/nz ，/w 冯家辉/nr 几乎/d 每年/r 都/d 要/v 出国/vn ，/w 每次/r 他/rr 都会/n 用/p [一/d 两个月/mq]/mq 时间/n 访问/vn 著名/a 高校/n 。/w [美国/nsf 哈佛/ns 大学/nis]/ntu 、/w [耶鲁/nsf 大学/nis]/ntu ，/w [加拿大/nsf 多伦多/nsf 大学/nis]/ntu 、/w [UBC/x 大学/nis]/nt ，/w [英国/ns 剑桥/nsf 大学/nis]/ntu 、/w [牛津/ns 大学/nis]/ntu ，/w [南非/nsf 开普敦/nsf 大学/nis]/nt …/w …/w 都/d 留下/v 了/ule 他/rr 的/ude1 足迹/n 。/w 他/rr 发现/v ，/w 几乎/d 所有/b 世界/n 名校/n 哪怕/c 是/vshi 地处/v 闹市区/n 的/ude1 ，/w [无/v 一/d 例外/vi]/nz 都/d 没有/v 围墙/n 。/w 三三两两/m 的/ude1 市民/n ，/w 可以/v 轻松/a 、/w 自由/a 出入/v 。/w 在/p [美国/nsf 耶鲁/nsf 大学/nis]/ntu 参观/v 时/ng ，/w 冯家辉/nr 转/v 了/ule 好/a [几/d 圈/qv]/mq ，/w 才/d 在/p 校内/s 教学/vn 大楼/n 外/f 墙上/s 找到/v “/w [耶鲁/nsf 大学/nis]/ntu ”/w 的/ude1 校名/nnt 。/w 在/p [麻省/ns 理工/nz]/nz 参观/v 期间/f ，/w 下/f 了/ule 公交车/nz 就/d 直达/v 教学楼/n ，/w 更/d 特别/d 的/ude1 是/vshi [纽约/nsf 大学/nis]/ntu ，/w 它/rr 的/ude1 教学楼/n 就/d 像/v 连锁店/nis ，/w 散布/v 在/p 城市/n 各处/rzs ，/w 大学/nis 本身/rz 没有/v 明确/a 的/ude1 界线/n 。/w 举例来说/vl ，/w 只要/c 在/p 纽约市/nz 见到/v 印/b 有/vyou 火炬/n 图案/n 的/ude1 紫色/n 旗帜/n ，/w 就/d 找到/v 了/ule [纽约/nsf 大学/nis]/ntu 。/w 参观/v [英国/ns 牛津/ns 大学/nis]/ntu 时/ng ，/w 冯家辉/nr 向/p 校方/n 提出/v 了/ule 几个/mq 问题/n ：/w “/w 你们/rr 大学/nis 没有/v 围墙/n 和/cc 门卫/nnt ，/w 万一/m 有/vyou 闲杂人员/nnd 进来/vf 怎么办/ryv ？/w 如果/c 非/b 本校/r 学生/nnt 进来/vf 蹭/vi 课/n ，/w 占用/v 本校/r [教学/vn 资源/n]/nz 怎么办/ryv ？/w ”/w 校方/n 的/ude1 回答/vn 让/v 他/rr 茅塞顿开/vl ：/w 1167年/t ，/w 寄读/nz 于/p [巴黎/nsf 大学/nis]/ntu 的/ude1 英国/ns 学者/nnt 聚集/v 于/p 牛津/ns ，/w 从事/vi [教学/vn 与/cc 研究/vn]/nz 。/w 牛津/ns 镇/n 从/p 一个/mq 学术/n 中心/nis 地带/n ，/w 慢慢/d 演化/vi 为/p 学者/nnt 、/w 学院/nis 联盟/nis ，/w 直至/v 建制/n 化/v ，/w 成为/v 今天/t 的/ude1 [牛津/ns 大学/nis]/ntu 。/w [牛津/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 校史/nz ，/w 几乎/d 是/vshi 牛津/ns 镇/n 的/ude1 城镇/n 史/ng 。/w 这/rzv 是/vshi 真正/d 的/ude1 深度/n 融合/v ，/w 城镇/n 集聚/vn 了/ule 人才/n 、/w 知识/n 与/cc 文化/n ，/w 大学/nis 于是/cc 孕育/v 其中/rz ，/w 日/b 后/f 慢慢/d 发展/vn 壮大/v 。/w 这种/r 大学/nis 怎么/ryv 可能会/nz 有/vyou 围墙/n 呢/y ？/w 在/p 南非/nsf ，/w [开普敦/nsf 大学/nis]/ntu 优美/a 的/ude1 环境/n 、/w 开放/v 的/ude1 资源/n 更是/d 让/v 冯家辉/nr 印象/n 深刻/a 。/w 在/p 那里/rzs ，/w 任何人/r 都/d 可以/v 在/p 大学/nis 参观/v 、/w 访问/vn 、/w 听课/vi ，/w 安全措施/gi 由/p 警方/n 来/vf 负责/v ，/w 迄今为止/dl 并/cc 没有/v 发生/vn 过/uguo 大/a 的/ude1 暴力/n 案件/n 。/w 
[第/m 2/m 站/vi]/mq 时间/n ：/w 2013年/t 地点/n ：/w 中国/ns 香港/ns 调研/vn 发现/v 港/n 校/ng 也/d 没/d 围墙/n 
2013年/t ，/w 冯家辉/nr 在/p 一次/mq 出差/vi 时/ng 发现/v ，/w 即使/c 在/p 中国/ns 香港/ns ，/w 大学/nis 也/d 没有/v 围墙/n 阻隔/v 。/w 冯家辉/nr 陆续/d 走访/v 了/ule [香港/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [香港/ns 理工大学/nis]/ntu 、/w [香港/ns 城市/n 大学/nis]/ntu 等/udeng [6/m 所/usuo]/mq 港/n 校/ng ，/w 一个/mq 明显/a 感受/v 是/vshi ，/w 香港/ns 的/ude1 大学/nis 对/p 市民/n 的/ude1 开放/vn 度/qv 远远/d 高于/v 内地/n 大学/nis 。/w [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 不但/c 没有/v 围墙/n ，/w 校园/n 里/f 还/d 处处/d 有/vyou 免费/vd WiFi/x ，/w 即使/c 是/vshi 没有/v 购买/vn 香港/ns 电话卡/nz 的/ude1 外来/b 游客/n ，/w 也/d 能/v 用/p [手机/n 上网/v]/nz 。/w [香港/ns 城市/n 大学/nis]/ntu 建/v 在/p 九龙/ns 市中心/s 的/ude1 一个/mq 商业区/n ，/w 从/p 地铁/n 口/n 出来/vf 上/f [二/m 楼/n]/mq ，/w 在/p 一排/mq [商业/n 门面/n]/nz 中间/f ，/w 就是/v [香港/ns 城市/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 校门/n 。/w 市民/n 不但/c 可以/v 参观/vn 各个/rz 楼层/n ，/w 甚至/d 能/v 观摩/vn 香港/ns 学生/nnt 的/ude1 部分/n 实验课/nz 。/w 冯家辉/nr 记忆犹新/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 香港/ns 不少/m 大学/nis 是/vshi 开放式/b 校园/n ，/w 除了/p 图书馆/nis 、/w 实验室/nis 等/udeng 少数/m 地方/n 需要/v 刷卡/vi 或/c 输入/v 密码/n 进入/v 外/f ，/w 其他/rzv 大部分/n 地方/n 可以/v 随时/d 参观/v 。/w 一些/mq 学校/nis 每年/r 年初/t 会/v 有/vyou 开放/v 日/b ，/w 内地/n 游客/n 可/v 通过/p 学校/nis 的/ude1 官网/n 报名/vi ，/w 学校/nis 会/v 专门/d 安排/v 向导/nnt 接待/v 。/w 
[第/m 3/m 站/vi]/mq 时间/n ：/w 2014年1月13日/t 地点/n ：/w [四川/ns 大学/nis]/ntu 调研/vn 发现/v 川大/nz 校内/s 可/v 停车/vn 市民/n 可/v 办证/vn 借/v 书/n 
“/w 用/p 一道/d 围墙/n 将/d 自己/rr 和/cc 外界/n 隔离/vn 开来/v ，/w 难道/d 是/vshi 内地/n 高校/n 的/ude1 一大/n 特色/n 吗/y ？/w ”/w 冯家辉/nr 回到/v 四川/ns 后/f ，/w 对/p 成都/ns [几/d 所/usuo]/mq 代表性/n 高校/n 展开/v 了/ule 详细/a 调研/vn 。/w 1月13日/t 下午/t ，/w 他/rr 驾车/vi 来到/v [四川/ns 大学/nis 望江/ns 校区/n]/nz 东门外/s 。/w 很远/d 就/d 看到/v 了/ule 校门/n 和/cc 一排/mq 铁艺/nz 镂空/vn 的/ude1 围墙/n 。/w “/w 虽然/c 围墙/n 不/d 高/a ，/w 是/vshi 半/m 通透/nz 的/ude1 ，/w 但/c 将/d 学校/nis 包裹/n 起来/vf 的/ude1 感觉/n 和/cc 国外/s 仍/d 有/vyou 很大/d 反差/n 。/w ”/w 不过/c ，/w 让/v 他/rr 满意/v 的/ude1 是/vshi ，/w 门卫/nnt 没有/v 阻挡/vn ，/w 顺利/ad 放行/vi 他/rr 的/ude1 自驾车/nz 进入/v 校园/n 。/w 前/f [4/m 小时/n]/mq [4/m 元/q]/mq ，/w 超时/v 后/f 每/rz [2/m 个/q]/mq 小时/n [1/m 元/q]/mq 的/ude1 停车/vn 收费/vn 标准/n ，/w 也/d 比/p [市场/n 价格/n]/nz 低/a 很多/m 。/w 距离/n 东门/n 约/d [100/m 米/q]/mq 的/ude1 地方/n ，/w 就是/v [四川/ns 大学/nis 望江/ns 校区/n]/nz 图书馆/nis 。/w 值班/vn 的/ude1 高/a 老师/nnt 告诉他/nz ，/w 学生/nnt 可以/v 凭/p 一卡通/n 使用/v 食堂/n 、/w 图书馆/nis 、/w 听/v 讲座/n ，/w 而/cc 市民/n 只能/v 在/p 限制/v 范围内/nz 使用/v 这些/rz 资源/n 。/w 例如/v ，/w 市民/n 可以/v 办理/vn 阅览/v 证/n （/w 在/p 图书/n 馆内/s 阅览/vn 、/w 不能/v 带/v 书/n 走/v ）/w ，/w 并/cc 交纳/v 每年/r [240/m 元/q]/mq 费用/n ；/w 如果/c 市民/n 要/v 办理/vn 借阅/v 证/n （/w 借/v 书/n 带走/v ）/w ，/w 就/d 需要/v 提供/v [单位/n 介绍信/n]/nz 、/w 担保人/n 、/w 身份证/n 等/udeng 多种/m 手续/n ，/w 逾期/vi 不/d 还/d 书/n 需/v 交/v 滞纳金/n 。/w “/w 那/rzv 借/v 书/n 的/ude1 市民/n 多/a 吗/y ？/w ”/w 对此/d ，/w 图书馆/nis 办证/v 人员/n 表示/v ，/w 借/v 书/n 的/ude1 市民/n 很少/ad ，/w 只有/c 偶/d 有/vyou 外来/b [专业/n 人员/n]/nnt 查/v 资料/n ，/w 才/d 有/vyou 这种/r 需求/n 。/w [相对/d 来说/uls]/nz ，/w [四川/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 [体育/n 场地/n]/nz ，/w 比较/d 开放/v 。/w 市民/n 平时/t 可以/v 免费/vn 入场/vi ，/w 而/cc 足球场/n 周末/t 包场/v 的/ude1 价格/n 为/p 每小时/mq [四/m 五/m 百/m 元/q]/mq 。/w 
[第/m 4/m 站/vi]/mq 时间/n ：/w 2014年1月14日/t 地点/n ：/w [西南/ns 财经/n 大学/nis]/ntu 光华/n 校区/n 调研/vn 发现/v 财大/n 可/v 随便/ad 逛/v 图书馆/nis 不/d 对外开放/vl 
1月14日/t 上午/t ，/w 冯家辉/nr 来到/v [西南/ns 财经/n 大学/nis]/ntu 光华/n 校区/n 。/w 只见/v [一根/mq 根/n]/mq 黑色/n 的/ude1 金属/n 条/q 连接/v 着/uzhe [白色/n 水泥/n]/nz 墙/n 的/ude1 长/a 方块/n ，/w 共同/d 组成/v 了/ule 包围/v 整个/b 学校/nis 的/ude1 围墙/n 。/w 冯家辉/nr 调研/vn 发现/v ，/w 和/cc 川大/nz 望江/ns 校区/n 一样/uyy ，/w 财大/n 光华/n 校区/n 也/d 允许/v 外来/b 人员/n 和/cc 车辆/n 进入/v ，/w 停车/vi 收费/vn 标准/n 也/d 完全/ad 一致/a 。/w 体育馆/n 从/p 上午/t [10/m 点/qt]/mq 到/v 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 一直/d 对外开放/vl ，/w 市民/n 可以/v 在/p 这里/rzs 打/v 羽毛球/n 、/w 乒乓球/n 、/w 篮球/n 。/w 以/p [羽毛球/n 场地/n]/nz 为/p 例/n ，/w 每小时/mq 使用费/n 是/vshi [25/m 元/q]/mq ，/w 学生/nnt 是/vshi [7/m 折/vi]/mq 收费/vn 。/w 让/v 他/rr 失落/v 的/ude1 是/vshi ，/w 图书馆/nis 完全/ad 不/d 对外开放/vl ，/w 只/d 对/p 学生/nnt 服务/vn 。/w “/w 如果/c 你/rr 知道/v 讲座/n 具体/a 信息/n ，/w 也/d 可以/v 前来/vi 听/v ，/w 没/d 人/n 阻拦/v 。/w ”/w 一名/mq 学生/nnt 说/v 。/w 
[第/m 5/m 站/vi]/mq 时间/n ：/w 2014年1月14日/t 地点/n ：/w [电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 府/ng 青/a 路/n 校区/n 调研/vn 发现/v 科大/nis 体育场/n 开放/v 但/c 不可/v 随意/ad 停车/vi 
1月14日/t 下午/t ，/w 冯家辉/nr 调研/vn 的/ude1 [最后/f 一/d 站/vi]/nz 放在/v 了/ule [电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 府/ng 青/a 路/n 校区/n 。/w 这里/rzs 的/ude1 围墙/n 是/vshi 一堵/v 黄色/n 的/ude1 砖墙/n ，/w 部分/n 地方/n 有/vyou 黄色/n 镂空/vn 的/ude1 花纹/n 。/w 和/cc 前/f [两/q 所/usuo]/mq 大学/nis 相比/vi ，/w [电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu 府/ng 青/a 路/n 校区/n 管/v 得/ude3 最/d 严/a ：/w 人员/n 可/v 随便/ad 出入/v ，/w 但/c 外来/b 车辆/n 需要/v 由/p 学校/nis 向/p 门卫/nnt 室/n 报备/nz 才能/n 进入/v 。/w 市民/n 不能/v 停车/vn ，/w 图书馆/nis 也/d 不/d 对外开放/vl 。/w 体育场/n 主要/b 对外开放/vl 羽毛球/n 、/w 乒乓球/n ，/w 周一/t 至/p 周五/t 下午/t [6/m 点/qt]/mq 到/v [10/m 点/qt]/mq 开放/v ，/w 周末/t 全天/n 开放/v 。/w 冯家辉/nr 将/d 调研/v 情况/n 一一/m 认真/ad 记录/v 下来/vf ，/w 以/p 形成/v 提案/n 。/w 
