2014年/t 四川/ns 德阳/ns 灯会/n ，/w 康飞/nr 所在/n 的/ude1 灯/n 艺/ng 公司/nis 出资/vi 800余万元/m ，/w 占/v 整个/b 灯会/n 投资/vn 的/ude1 80%/m ，/w 其余/rz 20%/m 由/p 场地/n 提供/v 方/q 出资/vi ，/w 政府/nis 则/d 提供/v 政策/n 支持/v 、/w 安全/an 保障/vn 等/udeng 。/w 为什么/ryv [民营/b 企业/n]/nz 有/vyou 了/ule [投资/vn 机会/n]/nz ？/w 该/rz 公司/nis 董事长/nnt 钟东泉/nr 认为/v ，/w 中央/n ‘/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ’/w 起/vf 了/ule 催化剂/n 作用/n 。/w 往/p 年/qt ，/w 灯会/n 投资方/n 80%/m 都/d 是/vshi [地方/n 政府/nis]/nz 或/c [企事业/n 单位/n]/nz ，/w “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 出台/vi 后/f ，/w 政府/nis 和/cc [企事业/n 单位/n]/nz 不再/d 出/vf 钱/n 办/v 灯会/n ，/w 虽然/c 灯/n 艺/ng 公司/nis 的/ude1 彩灯/n 订单/n 量/n 减少/v 、/w 业务/n 萎缩/vi ，/w 但/c 也/d 给/p 灯/n 艺/ng 公司/nis 提供/v 了/ule 投资/vn 做/v 灯会/n 的/ude1 机会/n ，/w 灯会/n 逐步/d 走上/v 了/ule 市场化/v 道路/n 。/w 
康飞/nr 说/v ：/w “/w 据/p 我/rr 了解/v ，/w 今年/t 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 太原/ns 、/w 西安/ns 、/w 广东/ns 越秀/nz 的/ude1 大部分/n 春节/t 灯会/n 都/d 由/p [民营/b 企业/n]/nz 主要/b 投资/vn ，/w 小规模/d 灯会/n 投资/vn 在/p [300/m -/w 400/m 万/d 左右/f]/mq ，/w 大规模/b 灯会/n 投资/vn 超/v [千/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 
“/w 现在/t 企业/n 投资/vn 做/v 灯会/n ，/w 首先/d 考虑/v 的/ude1 是/vshi 经济效益/n ，/w 肯定/v 要/v 收取/vn 相应/vi 的/ude1 门票/n ；/w 其次/c 是/vshi 社会效益/n 。/w 为了/p 吸引/v 更多/ad 的/ude1 游客/n ，/w 企业/n 必须/d 在/p 彩灯/n 产品/n 上/f 下功夫/v ，/w 比如/v 今年/t 德阳/ns 灯会/n 上/f ，/w 我们/rr 打造/v 了/ule 高达/v [20/m 米/q]/mq 的/ude1 大黄/nz 鸭/ng 以及/cc 孩子们/nz 喜欢/vi 的/ude1 [海绵/n 宝宝/n]/nz 、/w 海盗船/nz 、/w 熊出没/nz 等/udeng 卡通版/nz 灯/n 组/n 。/w ”/w 康飞/nr 说/v ，/w 企业/n 投资/vn 做/v 灯会/n 虽然/c 风险/n 大/a ，/w 但是/c 灯会/n 质量/n 提高/v ，/w 游客/n 量/n 逐步/d 上升/vi ，/w 收益/n 应该/v 会/v 逐步/d 好转/vi 。/w 
