昨日/t ，/w [成都/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt （/w 成都/ns IFS/x ）/w 正式/ad 开幕/vi ，/w 作为/p [九龙仓/ntc 集团/nis]/ntc 在/p 国内/s 投资/vn 开发/vn 的/ude1 [五/m 个/q]/mq [国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 首/q 个/q 开业/vi 项目/n ，/w 包括/v LouisVuitton/x 、/w Chanel/x 、/w Prada/x 等/udeng 众多/a 国际/n 大牌/n 以/p 跨/v 层/qv 旗舰店/nis 规格/n 亮相/vi ，/w 为/p 成都/ns 春/tg 盐/n 商圈/nz 又/d 增添/v [一/d 抹/v]/mq 亮色/n 。/w 此外/c ，/w 郭富城/nr 等/udeng 明星/nnd 也/d 在/p 昨晚/t 7时/t 现身/v 成都/ns IFS/x ，/w 与/cc 他/rr 亲自/d 设计/vn 的/ude1 熊猫/n 艺术品/n 参加/v 开幕/vn 晚会/n 。/w 
作为/p 华西/ns 地区/n 树立/v 令人瞩目/vl 的/ude1 新/a [城市/n 地标/n]/nz ，/w 成都/ns IFS/x 开业/vi 现场/s 也/d 正式/ad 启动/v 了/ule 大熊猫/n 艺术/n 及/cc 慈善/a 公益/n 项目/n ，/w 这种/r 通过/p 艺术/n 、/w 慈善/a 的/ude1 跨界/nz 嫁接/v 或/c 将/d 成为/v 成都/ns 的/ude1 卖场/nz 宣传/vn 树立/v 新/a 风向/n 。/w 
现场/s 开业/vi 首/q 日/b 迎来/v [数百/m 人/n]/mq 
在/p 昨日/t 成都/ns IFS/x 开幕/vi 现场/s ，/w [舞龙/v 舞狮/vi]/nz 表演/vn 和/cc 大型/b 的/ude1 大熊猫/n 艺术/n 及/cc 慈善/a 公益/n 项目/n 的/ude1 [启动/v 仪式/n]/nz 引来/v [数百/m 人/n]/mq 围观/vi ，/w 给/p 工作日/n 的/ude1 春熙路/ns 增添/v 了/ule 不少/m 人气/n 。/w 11时/t ，/w [数百/m 名/q]/mq 市民/n 手拿/v 熊猫/n 图案/n 气球/n 涌入/v 商场/nis ，/w 成都/ns IFS/x 正式/ad 迎来/v 首批/n 客人/n 。/w 
在/p 东大街/ns 某/rz 写字楼/n 上班/vi 的/ude1 沈/b 小姐/n 特地/d “/w 翘班/nz ”/w 来/vf 逛/v 成都/ns IFS/x ，/w 她/rr 表示/v ，/w 自己/rr 在/p 东大街/ns 上班/vi 近/a 十年/mq ，/w 是/vshi 看着/v 这/rzv 座/q 楼/n [一点点/m 地/ude2]/mq 建/v 起来/vf ，/w 一块/s 一块/s 广告牌/n 挂/v 上去/vf 的/ude1 ，/w “/w 今天/t 专门/d 从/p 办公室/nis 跑出/vf 来/vf ，/w 就是/v 来看/u 一/m 看/v 这/rzv 座/q 商场/nis 到底/d 是/vshi 什么/ry 样子/n ”/w 。/w 
尽管/c 商场/nis 昨日/t 正式/ad 开门/vi 迎客/nz ，/w 但/c 内部/f 的/ude1 品牌/n 仍/d 有/vyou 一部分/m 还/d 在/p 开业/vi 筹备/vn 当中/f ，/w LouisVuitton/x 、/w Chanel/x 、/w Gior/x -/w gioArmani/x 等/udeng 大牌/n 依然/d 大门/n 紧闭/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 目前/t 入/v 驻/v 的/ude1 [300/m 多家/mq]/mq [国际/n 品牌/n]/nz ，/w 有/vyou [100/m 余家/nz]/mq 已经/d 在/p 昨日/t 正式/ad 开业/vi ，/w 而/cc 老牌/b 英资/n 商场/nis 连/ulian 卡弗/nrf 也/d 只有/c [二/m 层/qv]/mq 的/ude1 美/b 妆/vg 区/n 开门/vi 迎客/nz 。/w 成都/ns IFS/x 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 所有/b 进驻/v 的/ude1 品牌/n 将/d 会/v 在/p 今年/t [4/m 月份/n]/mq 的/ude1 时候/n 全部/m 开业/vi 。/w 

