人民网/nz 成都/ns 1月15日/t 电/n （/w 宋艳/nr 许梦曦/nr ）/w 家住/v 四川/ns 彭州/ns 的/ude1 李家林/nr 半/m 躺在/v 床/n 上/f 看书/vi ，/w 右腿/n 的/ude1 骨折/vn 要/v 让/v 他/rr 至少/d 在/p 床/n 上/f 呆/v 3个月/t 。/w 据/p 李家林/nr 的/ude1 妈妈/n 张国超/nr 回忆/v ，/w 从/p 家/q 林/ng 8个月/t 大/a 到/v 现在，7年/t 时间/n 已经/d 发生/v 过/uguo [10/m 多次/mq]/mq 骨折/vi 。/w 
原来/d ，/w 李家林/nr 患有/v 脆骨病/nz ，/w 从/p 医学/n 上来/vf 解释/v 就是/v 一种/mq 成骨不全/nhd 症/ng ，/w 病症/n 表现/v 之一/rz 骨质/n 脆弱/a 。/w 
李家林/nr 半/m 躺在/v 床/n 上/f 看书/vi （/w 宋艳/nr 摄/vg ）/w 
李家林/nr 做手术/nz 留下/v 的/ude1 疤痕/nhd 宋艳/nr 摄/vg 
“/w 笔/n 和/cc 本子/n 是/vshi 我/rr 最好/d 的/ude1 朋友/n ”/w 
李家林/nr 一家/n 住在/v 彭州/ns 红岩镇/ns 梨花村/ns ，/w 爸爸/n 在/p 外/f 打零工/vi ，/w 妈妈/n 则/d 留/v 在家/vi 照顾/v 他/rr 。/w 
正常/a 情况下/nz ，/w 家/q 林/ng 一家/n 的/ude1 生活/vn 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ：/w 早上/t [6/m 点/qt]/mq 张国超/nr 起床/vi 做/v 早饭/n ，/w 6：50/m 李家林/nr 起床/vi 。/w 母子/n 两人/mq 吃完/v 早饭/n 后/f ，/w 张国超/nr 便/d 骑/v 电瓶车/n 送/v 儿子/n 去/vf 读书/vi 。/w 上课/vi 期间/f ，/w 张国超/nr 就/d 在/p 外/f 守候/v ；/w 中午/t 两人/mq 在/p 学校/nis 吃/v 午餐/n ；/w 下午/t ，/w 张国超/nr 依然/d 守候/v 着/uzhe 儿子/n 读书/vi ，/w 甚至/d 在/p 儿子/n 需要/v 如厕/nz 时/ng ，/w 她/rr 会/v 选择/vn 没/d 人/n 的/ude1 时候/n 陪同/v 前往/v 。/w 放学后/nz ，/w 张国超/nr 做/v 农活/n ，/w 也/d 要/v 把/pba 儿子/n 带/v 上/f 。/w “/w 我/rr 就/d 让/v 家/q 林/ng 坐/v 一个/mq 小/a 板凳/n 守/v 着/uzhe ，/w 没/d 办法/n ，/w 一刻/mq 都/d 不/d 敢/v 离开/v 。/w ”/w 
因为/c 身体/n 的/ude1 原因/n ，/w 李家林/nr 已经/d 在/p 学校/nis 读/v 了/ule 两个/mq 一年级/mq 。/w 他/rr 现在/t 的/ude1 班主任/nnt 戴/v 老师/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 家/q 林/ng 很/d 聪明/a ，/w 各/rz 方面/n 都/d 表现/v 很好/ad ，/w 很早/d 就/d 成为/v 了/ule 少先队员/n 。/w 
课间/t 和/cc 体育/n 课时/n ，/w 偌大/b 的/ude1 教室/n 通常/d 只剩/v 李家林/nr 一人/mq 在/p 座位/n 上/f 。/w 张国超/nr 说/v ，/w “/w 儿子/n 没有/v 童年/t 。/w ”/w 李家林/nr 则/d 说/v ，/w “/w 笔/n 和/cc 本子/n 是/vshi 我/rr 最好/d 的/ude1 朋友/n 。/w ”/w 
