核心/n 阅读/v 
在/p [城市/n 管理/vn]/nz 日益/d 需要/v 科学化/vn 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w 评价/v 硕士/nnt 城管/n 的/ude1 去留/vn ，/w 与其说/c 是/vshi 个人/n 理性/n 倒不如/v 说/v 是/vshi 给/p 政策/n 设计者/nnt 的/ude1 某种/rz 提醒/v 。/w 很多/m 职务/n 的/ude1 高/a 学历/n 化/v 是/vshi 社会发展/v 的/ude1 必然/d ，/w 但/c 通往/v 必然/d 的/ude1 途中/s ，/w 我们/rr 应该/v 及时/ad 发现/v 并/cc 修正/v 出现/vn 的/ude1 问题/n 。/w 
硕士生/nnt ，/w 你/rr 为/p 啥/ry 当/p 城管/n ？/w 
“/w 看重/v 了/ule [事业/n 编制/vn]/nz 才/d 考/v 进来/vf 的/ude1 ”/w 
“/w 每个人/mq 的/ude1 选择/vn 都/d 是/vshi 理性/n 的/ude1 ”/w 
戴着/v 副/b 眼镜/n ，/w 扎/v 着/uzhe 马尾辫/nz ，/w 笑/v 起来/vf 还/d 有些/rz 羞涩/a ，/w 看起来/v 像/v 个/q 大学生/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 董彩英/nr 给/p 记者/nnt 的/ude1 [第一/m 印象/n]/nz 。/w 1月9日/t 下午/t 两点/m ，/w 董彩英/nr 和/cc 同事/n 们/k 一起/s 在/p 江苏省/ns 金坛市/ns 翠/ag 北路/n 巡查/vn 。/w 
常州/ns 及/cc 下辖/v 县级市/nz 城管局/nis 参照/v 公务员/nnt [管理/vn 办法/n]/nz 考试/vn 录用/v 城管/n ，/w 始于/v 2003年/t 。/w 截至/v 2012年/t ，/w 常州/ns 一线/n 城管/n 队员/nnt 中/f 有/vyou [12/m 人/n]/mq 拥有/v 硕士/nnt 学历/n ，/w 但/c 目前/t 只/d 剩下/v 董彩英/nr 一人/mq 。/w 
“/w 每个人/mq 的/ude1 选择/vn 都/d 是/vshi 理性/n 的/ude1 ，/w 就/d 像/v 有的/rz 人/n 离开/v ，/w 或者/c 我/rr 还/d 在/p 执法/vn 一线/n 。/w ”/w 对于/p 自己/rr 的/ude1 坚守/vn ，/w 董彩英/nr 觉得/v 是/vshi 工作/vn 需要/v ，/w 对于/p 别人/rr 的/ude1 离开/v ，/w 她/rr 很/d 能/v 理解/vn 。/w 
不仅/c 是/vshi 董彩英/nr ，/w 2003年/t 通过/p [公务员/nnt 考试/vn]/nz 进入/v 城管/n 部门/n 的/ude1 杨斌宇/nr 之前/f 学/v 的/ude1 是/vshi [财会/n 专业/n]/nz 。/w “/w 当时/t 之所以/c 报考/v 就是/v 因为/c 有/vyou 公务员/nnt 编制/vn 。/w ”/w 考取/v 后/f ，/w 杨斌宇/nr 又/d 报考/v 了/ule [公共/b 管理/vn 专业/n]/nz 读/v 在职/vn 研究生/nnt 。/w 
董彩英/nr 先是/d 被/pbei 分配/v 到/v 城管/n 执法/vn 大队/nis [四/m 中队/nis]/mq 。/w 开始/v 几个月/mq ，/w 董彩英/nr 做/v 过/uguo 内勤/nnd [文职/n 工作/vn]/nz 。/w “/w 她/rr 做/v 内勤/nnd 时/ng ，/w 简报/n 做/v 得/ude3 特别/d 好/a ，/w 经常/d 受到/v [上级/n 领导/n]/nz 的/ude1 表扬/vn 。/w ”/w 当时/t 在/p [四/m 中队/nis]/mq 工作/vn ，/w 如今/t 是/vshi 城管/n 执法/vn 大队/nis 副队长/nnt 兼/v [二/m 中队/nis]/mq 队长/nnt 的/ude1 周永俊/nr 说/v 。/w 
之后/f ，/w 董彩英/nr 从/p [四/m 中队/nis]/mq 到/v 了/ule [二/m 中队/nis]/mq ，/w 并/cc 开始/v 到/v 一线/n 执法/vn 。/w 
“/w 没想到/nz 第一次/mq 到/v 一线/n 执法/vn 就/d 遭到/v 了/ule 辱骂/v 。/w ”/w 董彩英/nr 说/v 。/w 2010年初/t 快/a 过/uguo 春节/t 的/ude1 时候/n ，/w 卖/v 年/qt 货/n 的/ude1 商贩/nnd 把/pba 地摊/n 摆/v 到/v 了/ule 马路/n 中央/n ，/w 影响/vn 了/ule 交通/n 。/w 接到/v 群众/n 举报/vn ，/w [二/m 中队/nis]/mq 城管/n 队员/nnt 便/d 去/vf 劝导/v 小商贩/nnd ，/w 董彩英/nr 负责/v 拍/v 录像/n 取证/vn 。/w 在/p 拍摄/v 的/ude1 时候/n ，/w 一/m 摊贩/nnd 冲/v 过来/vf 就/d 骂/v 人/n ，/w “/w 骂/v 得/ude3 极其/d 难听/a ”/w ，/w 回家/vi 后/f 董彩英/nr 委屈/a 地/ude2 哭/v 了/ule 。/w “/w 听到/v 这些/rz 谩骂/v 常常/d 觉得/v 很/d 委屈/a ，/w 但/c 又/d 要/v 考虑到/v 自己/rr 执法者/nnd 的/ude1 身份/n 。/w 很/d 痛苦/an ，/w 很/d 为难/a 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
除了/p 辱骂/v ，/w 有时/d 还/d 会/v 遭遇/vn 暴力/n 。/w “/w 你/rr 看/v ，/w 我/rr 的/ude1 手指/n 现在/t 还/d 酸痛/a ，/w 就是/v 前些天/nz 在/p 执法/vn 拍照/vi 举证/nz 时/ng ，/w 一个/mq [中年/n 男子/n]/nz 过来/vf 抢/v 摄像机/n 把/pba 我/rr 的/ude1 手指/n 给/p 掰/v 成/v 骨裂/nhd 了/ule 。/w ”/w 
1985年/t 出生/vi 的/ude1 王小霞/nr 是/vshi [苏州/ns 大学/nis]/ntu [高等教育/n 学/v]/nz 的/ude1 [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt ，/w 2011年8月/t 通过/p [公务员/nnt 考试/vn]/nz 成为/v [新北区/ns 城管/n 执法/vn 大队/nis]/nt 的/ude1 一线/n 执法/vn 队员/nnt 。/w 那段/r 时间/n ，/w 她/rr 每天/r 工作/vn 有/vyou [7/m 个/q]/mq 小时/n 徒步/d 巡查/vn 。/w “/w 工作/vn 确实/ad 蛮/d 累/a 的/ude1 ，/w 有时/d 还要/d 与/cc 人/n 争执/vn ，/w 每天/r 回家/vi 都/d 是/vshi 一身/n 负能量/nz 。/w ”/w 王小霞/nr 如今/t 离开/v 执法/vn 一线/n ，/w 转/v 到/v 了/ule 内勤/nnd 做/v 文字/n 工作/vn 。/w 
这些/rz 不算/v 什么/ry ，/w 在/p 这些/rz 硕士/nnt 城管/n 队员/nnt 看来/v ，/w 最/d 让/v 他们/rr 难受/a 的/ude1 是/vshi 人们/n 对/p 城管/n 的/ude1 不/d 理解/v 。/w 董彩英/nr 说/v ，/w 2009年/t 刚/d 走上/v 岗位/n 那/rzv 会/v ，/w 家里/s 和/cc 周围/f 的/ude1 人/n 都/d 不/d 理解/v ，/w 看着/v 其他/rzv 一起/s 考/v 进来/vf 的/ude1 公务员/nnt 坐/v 在/p 办公室/nis 里/f ，/w 心里/s 还是/c 有些/rz 落差/n 的/ude1 。/w 
“/w 你/rr 只/d 看到/v 我/rr 的/ude1 疾言厉色/al ，/w 却/d 没有/v 看到/v 我/rr 的/ude1 泪水/n 委屈/a 。/w 你/rr 有/vyou 你/rr 的/ude1 生计/n ，/w 我/rr 有/vyou 我/rr 的/ude1 职责/n 。/w 你/rr 可以/v 不屑/v 我们/rr 的/ude1 工作/vn ，/w 我们/rr 会/v 证明/vn 谁/ry 在/p 扮/v 靓/n 城市/n 。/w 城管/n 是/vshi 注定/v 受/v 争议/vn 的/ude1 职业/n ，/w 路上/s 少不了/vl 质疑/vn 和/cc 讥讽/v 。/w 但/c ，/w [那/rzv 又怎样/nz]/nz ，/w 哪怕/c 不/d 受/v 理解/vn ，/w 也/d 要/v 勇敢/a 向前/vi 。/w 我/rr 是/vshi 城管/n ，/w 我/rr 为/p 自己/rr 代言/v 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 2013年/t ，/w [常州市/ns 天宁区/ns 行政/n 执法/vn 大队/nis]/nt 的/ude1 蒋佚凡/nr 给/p 同事/n 们/k 拍/v 的/ude1 一段/mq 视频/n 中/f 的/ude1 台词/n 。/w 蒋佚/nr 凡是/d 一名/mq 大学/nis [本科/n 学历/n]/nz 的/ude1 城管/n 队员/nnt ，/w 今年/t [26/m 岁/qt]/mq 。/w 
董彩英/nr 说/v ，/w 这段/r 视频/n 很/d 真实/a 地/ude2 描写/v 了/ule 城管/n 执法/vn 工作/vn 的/ude1 现状/n 和/cc 队员/nnt 们/k 的/ude1 心态/n 。/w “/w 虽然/c 有/vyou 了/ule 编制/vn ，/w 但/c 每天/r 面对/v 的/ude1 是/vshi 乱占/v 马路/n 的/ude1 小摊贩/nz 、/w 搭建/v [违章/vn 建筑/n]/nz 的/ude1 小市民/n 、/w 乱/d 排/v 乱放/v 的/ude1 小饭店/nz ，/w 看到/v 的/ude1 是/vshi 脏乱差/n ，/w 听到/v 的/ude1 是/vshi 骂/v 人/n 话/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 工作/vn 确实/ad 很累/nz 人/n 。/w ”/w 
