黄秋生/nr 被/pbei 曝/vg 与/cc 女演员/nnd 公园/n 野战/b 。/w 
[二/m 人/n]/mq 公园/n 被/pbei 拍/v 
女演员/nnd 伏/v 在/p 黄秋生/nr 腹部/n (/w 上/f )/w ，/w 黄秋生/nr 慌张/a 整理/v 内裤/n (/w 下/f )/w 。/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 近日/t 黄秋生/nr 可谓/v 新闻/n 不断/d ，/w 先是/d 14日/t 因/p 竞选/v 演艺/n 人/n 协会/nis 会长/nnt 被/pbei 拒/vg ，/w 双方/n 隔/v 门/n 对峙/vi ，/w 黄秋生/nr 更/d 一度/d 躺/v 地/ude2 抗议/vn ，/w 两帮/nz 人/n 不欢而散/al 。/w 今早/nz 又/d 有/vyou 港/n 媒/ng 报道/v 称/vn 黄秋生/nr 与/cc 女演员/nnd 魏璐/nr 传出/v 婚外情/nz ，/w 并/cc 于/p 公园/n 野战/b 。/w 
