[北京/ns 时间/n]/nz 1月14日/t 晚/tg ，/w 荷兰/nsf 球星/nnd 西多夫/nrf 在/p 巴西/nsf 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 亲口/d 宣布/v 自己/rr 将/d 成为/v AC/x 米兰队/nt 新任/b 主教练/nnt ，/w 在/p 宣布/v 成为/v 主教练/nnt 之前/f ，/w 西多夫/nrf 先/d 宣布/v 了/ule 结束/v 球员/nnt 生涯/n 的/ude1 决定/vn ，/w [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 荷兰/nsf 巨星/n 正式/ad 宣布/v 退役/vn ，/w 76/m [黄金/n 一代/n]/nz 又/d 一位/mq 巨星/n 告别/vi 球员/nnt 生涯/n 。/w 
西多夫/nrf 的/ude1 [职业/n 生涯/n]/nz 从/p 荷兰/nsf 著名/a 的/ude1 球星/nnd 加工厂/nis —/w —/w [阿/b 贾克斯/nrf]/ns 开始/v ，/w 此/rzs 后/f 他/rr 又/d 辗转/vi 效力/n 于/p 意/ng 甲/n [桑普多利亚/nrf 队/n]/nt 、/w 西甲/n [皇家/n 马德里/ns 队/n]/nt 、/w 意/ng 甲/n [国际/n 米兰队/nt]/nt 、/w AC/x 米兰队/nt ，/w 在/p AC/x 米兰/ns 效力/n 了/ule 十年/mq 之/uzhi 久/a 。/w [职业/n 生涯/n]/nz 中/f ，/w 西多夫/nrf 在/p [阿/b 贾克斯/nrf]/ns 、/w 皇马/n 和/cc AC/x 米兰/ns 都/d 曾/d 夺得/v 过/uguo 欧冠冠军/nrf ，/w 是/vshi 欧冠/n 历史/n 上/f 唯一/b 一位/mq 代表/nnt [三/m 支/q]/mq 球队/nis [四/m 次/qv]/mq 夺得/v 欧冠冠军/nrf 的/ude1 球员/nnt ，/w 而/cc 这/rzv ，/w 是/vshi 让/v C/x 罗/b 和/cc 梅西/nrf 们/k 也/d 只有/c 惊叹/v 的/ude1 纪录/n 。/w 
辉煌/a 的/ude1 [职业/n 生涯/n]/nz 之后/f ，/w 西多夫/nrf 将/d 担当/v 新的/a 角色/n 
来自/v 南美洲/nsf 苏里南/nsf 的/ude1 西多夫/nrf 在/p 荷兰/nsf 成长/vi ，/w 与/cc 前辈/n 古利特/nrf 一样/uyy ，/w 西多夫/nrf 同样/d 向往/v 着/uzhe 到/v 意/ng 甲/n 去/vf 踢球/v 。/w 1995年/t ，/w 西多夫/nrf 如愿以偿/vl 的/ude1 来到/v [亚平宁/nrf 半岛/n]/ns ，/w 不过/c 他/rr 并/cc 没有/v 像/v 古利特/nrf 那样/rzv 加盟/v AC/x 米兰/ns ，/w 而是/c 成为/v [桑普多利亚/nrf 队/n]/nt 的/ude1 一员/mq 。/w [桑普多利亚/nrf 队/n]/nt 在/p 上世纪/nz 90年代/t 初期/f 辉煌/a 过/uguo 一把/mq ，/w 不但/c 赢得/v 过/uguo [意/ng 甲/n 联赛/n]/nz 冠军/nnt 也/d 曾/d 在/p 欧冠/n 中/f 打进/v 决赛/vn ，/w 然而/c 西多夫/nrf 加盟/v 时/ng ，/w 这支/r 在/p 意大利/nsf 算/v 不/d 上/f 豪门/n 的/ude1 球队/nis 已经/d 开始/v 走下坡路/vl ，/w 好/a 在/p 西多夫/nrf 的/ude1 才华/n 没有/v 被/pbei 埋没/v ，/w 一个/mq 赛季/n 之后/f 他/rr 加盟/v 了/ule 西甲/n 巨无霸/nf [皇家/n 马德里/ns]/nz ，/w 在/p 这里/rzs 的/ude1 四年/t 时间/n 里/f ，/w 西多夫/nrf 第二次/mq 赢得/v 欧冠冠军/nrf 。/w 
2000年/t 西多夫/nrf 重返/v 意/ng 甲/n ，/w 加盟/v 了/ule 拥有/v 罗纳尔多/nrf 的/ude1 [国际/n 米兰/ns]/nz 。/w 那个/rz 时候/n 的/ude1 国/n 米/q 虽然/c 人才济济/vl ，/w 但/c 球队/nis 始终/d 无法/v 捏/v 合成/vn 一个/mq 整体/n ，/w 2002年/t 世界杯/n 之后/f ，/w 罗纳尔多/nrf 率先/d 舍弃/v 了/ule 深爱/v 他/rr 的/ude1 球迷/n 和/cc 俱乐部/nis 老板/nnt ，/w 转/v 投/v [皇家/n 马德里/ns]/nz 帐下/nz 。/w 同样/d 是/vshi 在/p [那个/rz 夏天/ns]/nz ，/w 西多夫/nrf 转/v 投/v 同/p 城/n 死敌/n AC/x 米兰/ns ，/w 这次/r 转会/v 开启/vn 了/ule 红黑/nz 军团/nis 的/ude1 一个/mq 时代/n ，/w 同时/c 也/d 让/v 西多夫/nrf 自己/rr 的/ude1 [职业/n 生涯/n]/nz 迎来/v 了/ule 巨变/vn 。/w 
在/p AC/x 米兰/ns 的/ude1 第一个/mq 赛季/n ，/w 西多夫/nrf 就/d 赢得/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [第三/m 座/q]/mq 欧冠冠军/nrf 奖杯/n ，/w 他/rr 也/d 因此/c 成为/v 了/ule 历史/n 上/f 第一位/mq 代表/nnt [三/m 支/q]/mq 不同/a 的/ude1 球队/nis 赢得/v 欧冠冠军/nrf 的/ude1 球员/nnt 。/w 2006/07/m 赛季/n 米兰/ns 再次/d 问鼎/v 欧冠/n ，/w 西多夫/nrf [第四/m 次/qv]/mq 捧起/v [大/a 耳朵/n 杯/ng]/nz 。/w 西多夫/nrf 在/p 米兰/ns 出战/v 各项/r 赛事/n [432/m 场/qv]/mq ，/w 打进/v [62/m 个/q]/mq 进球/n ，/w 其中/rz 不乏/v 精彩/a 之/uzhi 作/v 。/w 米兰德比/nrf 上/f 的/ude1 超级/b 远射/v ，/w 客场/n 面对/v [尤/d 文图斯/nrf]/nz 时/ng 的/ude1 [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz ，/w 都/d 是/vshi 他/rr 米兰/ns 十年/mq [职业/n 生涯/n]/nz 中/f 的/ude1 亮点/n 。/w 
AC/x 米兰/ns 从/p 三剑客/nz 时代/n 开始/v 就/d 偏爱/v 荷兰/nsf 球员/nnt ，/w 然而/c 三剑客/nz 之后/f 加盟/v 米兰/ns 的/ude1 荷兰/nsf 球员/nnt 很多/m 都/d 以/p 失败/vi 告终/vi ，/w 戴维斯/nrf 、/w 雷奇格/nr 、/w 博加德/nrf 、/w [克鲁伊/nrf 维特/nrf]/nz 给/p 米兰/ns 留下/v 的/ude1 都/d 是/vshi 痛苦/an 回忆/v ，/w 直到/v 西多夫/nrf 的/ude1 到来/vn ，/w 荷兰/nsf 球员/nnt 才/d [重新/d 开始/v]/nz 在/p 圣西罗/nrf 站住脚/vi 。/w 2012年/t 夏天/ns ，/w 西多夫/nrf 与/cc 众多/a 米兰/ns 老臣/nz 一起/s 告别/vi ，/w 这/rzv 其中/rz 有/vyou 内斯塔/nrf 、/w 因扎吉/nrf 、/w 加图索/nrf 这样/rzv 同样/d 效力/n 十年/mq 之/uzhi 久/a 的/ude1 传奇/n 。/w 西多夫/nrf 离开/v 米兰/ns 后/f 转战/v 巴西/nsf 联赛/n ，/w 在/p 博塔/nrf 佛/n 戈西多夫/nrf 一年/mq 半/m 的/ude1 时间/n 里/f 出场/vi [81/m 次/qv]/mq 打进/v [24/m 球/n]/mq ，/w 延续/v 着/uzhe 不错/a 的/ude1 状态/n 。/w 
[2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 突然/ad 有/vyou 消息/n 称/v 中超/n [北京/ns 国安/nz]/nz 有意/d 邀请/v 西多夫/nrf 加盟/v ，/w 然而/c [竞技/n 状态/n]/nz 还/d 不错/a 的/ude1 西多夫/nrf 最终/d 选择/v 了/ule 挂靴/nz ，/w 返回/v 自己/rr 效力/n 了/ule 十年/mq 之/uzhi 久/a 的/ude1 AC/x 米兰/ns 执教/vi ，/w 这/rzv 里面/f 有/vyou 很多/m 原因/n ，/w 相信/v 其中/rz 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 荷兰人/nz 对/p 米兰/ns 的/ude1 爱/vn ，/w 毕竟/d 在/p 这里/rzs 他/rr 度过/v 了/ule [职业/n 生涯/n]/nz 最/d 美好/a 的/ude1 十年/mq 。/w 
从/p [今天/t 开始/v]/nz ，/w 西多夫/nrf 成为/v 米兰/ns 新一代/nz 主教练/nnt 。/w 对于/p 米兰/ns 和/cc 西多夫/nrf 本人/rr 都/d 是/vshi 一次/mq 巨大/a 的/ude1 挑战/vn ，/w 米兰/ns 现在/t 内忧/n 外/f 困/vi ，/w 在/p 米兰/ns 人缘/n 不错/a 的/ude1 荷兰人/nz 能否/v 如/v [穿/v 花蝴蝶/nz]/nz 般/uyy 的/ude1 维护/vn 上下/f 关系/n ，/w 这/rzv 似乎/d 比/p 训练场/n 和/cc 球场/n 上/f 的/ude1 事情/n 更/d 重要/a 。/w (/w 天蓝/b )/w 
