（/w 政协/nis 四川省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis [第四/m 次/qv 会议/n]/mq 通过/p ）/w 
秘书长/nnt ：/w 高烽/nr 
[副/b 秘书长/nnt]/nnt （/w 按/p 姓氏/n 笔画/n 为/p 序/n ）/w ：/w 刘宇刘/nr 全胜/n 何顺洪/nr 李江/nr 杜兰举/nr 沈光明/nr 聂文强/nr 聂卉/nr 蒲波/nr 
