本报/rz 北京/ns 1月14日/t 电/n 综合/vn 本报/rz [驻外/vn 记者/nnt]/nnt 报道/v ：/w 最近/t ，/w 我国/n 驻/v 澳大利亚/nsf 、/w 哈萨克斯坦/nsf 、/w 意大利/nsf 、/w 巴基斯坦/nsf 、/w 西班牙/nsf 、/w 韩国/nsf 等/udeng 国家/n 的/ude1 使/v 节/q 纷纷/d 在/p 主流/n 媒体/n 撰文/vi 或/c 接受/v 采访/vn ，/w 抨击/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 、/w 无视/v 历史/n 的/ude1 行径/n ，/w 在/p [国际/n 社会/n]/nz 引起/v 广泛/a 关注/v 和/cc 共鸣/vn 。/w 
[澳大利亚/nsf 西/f 悉尼/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 彼得·霍尔/nrf 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 说/v ，/w 中国/ns 驻/v 澳大利亚/nsf 大使/nnt 马朝旭/nr 在/p 《/w [澳大利亚/nsf 人/n 报/n]/nz 》/w [发表/v 文章/n]/nz ，/w 揭露/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 历史/n 罪行/n ，/w 批驳/v 安倍/nrf 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行径/n ，/w 文章/n 很/d 有/vyou 说服力/n 。/w 霍尔/nrf 说/v ，/w 文章/n 使/v 读者/n 进一步/d 认清/v 了/ule [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 残暴/a 本质/n ，/w 以及/cc 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 就是/v 要/v 否定/vn 历史/n 、/w 复活/vi 军国主义/n 的/ude1 实质/n 。/w 在/p 二战/n 期间/f ，/w 日本/ns 使/v [亚洲/ns 国家/n]/nz 遭受/v 灾难/n ，/w 也/d 把/pba 侵略/v 魔爪/n 伸向/vf 澳大利亚/nsf ，/w 对/p [北部/f 城市/n]/nz 达尔文/ns 进行/vn 狂轰滥炸/vl ，/w 给/p 澳大利亚/nsf 人民/n 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 造成/v 巨大/a 损失/n 。/w 安倍/nrf 的/ude1 行径/n 是/vshi 危险/an 的/ude1 ，/w 不仅/c 是/vshi 对/p 遭受/v 侵略/vn 国家/n 人民/n 感情/n 的/ude1 践踏/vn ，/w 也/d 是/vshi 对/p 和平/n 与/cc 稳定/an 的/ude1 威胁/vn 。/w 
中国/ns 驻/v 哈萨克斯坦/nsf 大使/nnt 乐玉成/nr 在/p 哈萨克斯坦/nsf 《/w 快报/n 》/w 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 痛/a 批/q 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行径/n 。/w [哈萨克斯坦/nsf 凯纳尔/nrf 大学/nis]/nt 历史/n 和/cc 国际关系/nit 教授/nnt 、/w 著名/a 汉学家/nnd 哈菲佐娃/nrf 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 说/v ，/w 安倍/nrf 到/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 拜鬼/nz ，/w 其/rz 本质/n 是/vshi 企图/v 煽动/vn 已/d 遭到/v 全世界/n 强烈/a 谴责/v 的/ude1 军国主义/n ，/w 作为/p 一国/mq 政治/n 首脑/nnt 实在/d 不/d 应该/v 做出/v 这样/rzv 的/ude1 举动/n 。/w 她/rr 认为/v ，/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 发动/v 的/ude1 战争/n 给/p 中国/ns 等/udeng 亚太/b 邻国/n 带来/v 深重/a 灾难/n ，/w 许多/mq 普通/a 民众/n 遭受/v 到/v 直接/ad 或/c [间接/b 伤害/vn]/nz ，/w 迄今为止/dl ，/w 日本/ns 并/cc 没有/v 对/p 这些/rz 罪行/n 进行/vn 深刻/a 反省/v ，/w 在/p 这/rzv 一点/mq 上/f 应该/v 向/p 德国/nsf 学习/v 。/w 她/rr 说/v ，/w 乐玉成/nr 在/p 文章/n 中/f 引用/v 中国/ns 谚语/n “/w 得道多助/vl ，/w 失道寡助/vl ”/w 恰如其分/al 地/ude2 说明/v ，/w 日本/ns 在/p 军国主义/n 历史/n 问题/n 上/f 的/ude1 错误/n 态度/n 和/cc 一意孤行/vl 将/d 遭到/v 亚太/b 国家/n 乃至/c 整个/b [国际/n 社会/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 [正义/n 力量/n]/nz 的/ude1 强烈/a 抵制/v 和/cc 谴责/v 。/w 
中国/ns 驻/v 意大利/nsf 大使/nnt 李瑞宇/nr 在/p 意大利/nsf 《/w 信使报/nz 》/w 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 指出/v “/w 对待/v 历史/n 的/ude1 态度/n 决定/v 一个/mq 国家/n 的/ude1 命运/n ”/w 。/w 与/cc 安倍/nrf 政府/nis 的/ude1 “/w 一意孤行/vl ”/w 形成/v 鲜明/a 对比/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 同/p 为/p 二战/n “/w 轴心国/n ”/w 的/ude1 德国/nsf 和/cc 意大利/nsf ，/w 在/p 战后/t 却/d 同/p [纳粹/n 主义/n]/nz 、/w 法西斯主义/nz 进行/vn 了/ule 坚决/ad 、/w 彻底/ad 的/ude1 决裂/vi 。/w 对/p 历史/n 问题/n 进行/vn 全面/ad 、/w 深刻/a 的/ude1 反省/vn “/w 并/cc 没有/v 令/v 它们/rr 失去/v 尊严/n ，/w 反而/d 让/v 它们/rr 赢得/v 了/ule 欧洲/ns 和/cc 世界/n 的/ude1 接纳/vn 与/cc 信任/vn ”/w 。/w 
意大利/nsf 多/a 名/q 政界/n 人士/n 谴责/v 安倍/nrf 参拜/v 的/ude1 行为/n 不/d 负责任/nz ，/w 是/vshi 其/rz 缺乏/v 对/p 历史/n 进行/vn 反省/v 的/ude1 表现/vn 。/w 这/rzv 不仅/c 极大/a 地/ude2 伤害/vn 了/ule 包括/v [中国/ns 人民/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 所有/b 受害/vi 国/n 人民/n 的/ude1 感情/n ，/w 更是/d 对/p 战后/t [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 不懈努力/vl 进行/vn 破坏/v 。/w 还/d 有人/r 表示/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 绝对/d 不能/v 姑息/vn 和/cc 纵容/v 的/ude1 ，/w “/w 很难/d 想象/v [意大利/nsf 政府/nis]/nt 总理/nnt 会/v 公然/d 为/p 墨索里尼/nrf ‘/w 招魂/vi ’/w ”/w 。/w 
中国/ns 驻/v 巴基斯坦/nsf 大使/nnt 孙卫东/nr 在/p 巴基斯坦/nsf 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 谴责/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 巴基斯坦/nsf [各界/rz 人士/n]/nz 对此/d 反响/n 热烈/a 。/w 巴基斯坦/nsf 参议员/nnt 穆沙希德·侯赛因/nrf 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 里/f 供奉/v 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 是/vshi 众/ag 所/usuo 皆知/nz 的/ude1 事/n ，/w 安倍/nrf 悍然/d 参拜/v ，/w 丝毫/a 不/d 顾及/v [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 感受/vn ，/w [整个/b 世界/n]/nz 为/p 之/uzhi 震惊/v 。/w 这种/r 极/d 不/d 友善/a 的/ude1 行为/n ，/w 不仅/c 激怒/v 了/ule 中国/ns 和/cc 韩国/nsf ，/w 也/d 有损/v 日本/ns 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 不利于/v 地区/n 的/ude1 稳定/an 与/cc 和平/n ，/w 理应/v 受到/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 谴责/vn 。/w 巴基斯坦/nsf 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 主编/v 马克东·巴伯/nrf 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 安倍/nrf 此举/rzv 是/vshi 明知故犯/vl ，/w 说明/v 其/rz 不能/v 反思/vn 日本/ns 的/ude1 过错/n ，/w 不能/v [正确/a 对待/v]/nz 历史/n ，/w 也/d 在/p 很大/d 程度/n 上/f 破坏/v 了/ule 日本/ns 与/cc 邻国/n 的/ude1 关系/n 。/w 
西班牙/nsf 中国/ns 问题/n 专家/nnt 马埃斯特罗/nrf 就/d [中/f 日/b 关系/n]/nz 撰写/v 过多/d 篇/q 文章/n ，/w 他/rr 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 指出/v ，/w 一个/mq 评论/n 或者/c 一篇/mq 文章/n 有/vyou 没有/v 力度/n ，/w 最重要/nz 是/vshi 看/v 它/rr 是否/v 逻辑/n 缜密/a 、/w 是否/v 有/vyou 足够/v 的/ude1 事实/n 支撑/v ，/w [中国/ns 驻/v 西班牙/nsf 使馆/nis]/nt 临时代办/n 黄亚中/nr 撰写/v 的/ude1 批判/vn [日本/ns 右翼/nis]/nt 的/ude1 文章/n 就是/v 一篇/mq 有/vyou 力度/n 的/ude1 文章/n 。/w 文章/n 用/p 大量/m 事实/n 和/cc 数据/n 对/p [日本/ns 右翼/nis]/nt 的/ude1 “/w 怪论/n ”/w 进行/vn 了/ule 回应/vn 和/cc 驳斥/v 。/w 马埃斯特罗/nrf 表示/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 一方面/c 口口声声/dl 表示/v 愿意/v 与/cc 邻国/n 进行/vn 对话/vn ，/w 另一方面/c 又/d 不断/d 推出/v 激怒/v 邻国/n 和/cc 不利于/v 对话/vn 的/ude1 举措/n ，/w 其/rz 虚伪/a 性/ng 可见一斑/vl 。/w 
[中国/ns 驻/v 韩国/nsf 使馆/nis]/nt 临时代办/n 陈海/nr 在/p 韩国/nsf 主要/b 报刊/n 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 谴责/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 和/cc 日本/ns 右倾/b 化/v ，/w 呼吁/v 包括/v 中/f 韩/b 在/p 内/f 的/ude1 [亚洲/ns 国家/n]/nz 向/p [日本/ns 右翼/nis 势力/n]/nz 共同/d 发出/v 警告/vn ，/w 敦促/v 日方/n [正确/a 对待/v]/nz 历史/n 、/w 承认/v 和/cc 纠正/v 错误/n 。/w 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w [中国/ns 研究所/nis]/nt 所长/nnt 韩友德/nr 是/vshi 这/rzv 篇/q 文章/n 的/ude1 韩语/n 翻译/v 者/k ，/w 他/rr 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 表示/v ，/w 文章/n 多次/mq 提到/v 韩国/nsf 家喻户晓/vl 的/ude1 义士/n 安重根/nr 的/ude1 事迹/n ，/w 引发/v 了/ule 广大/b 民众/n 的/ude1 强烈/a 共鸣/vn ，/w 取得/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 效果/n ，/w 进一步/d 凝聚/v 了/ule 韩/b 中/f 两国/mq 对/p 日本/ns 右倾/b 化/v 危险/an 倾向/n 的/ude1 一致/a 立场/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 非常/d 同意/v 文章/n 中/f 的/ude1 如下/vn 宣示/v ：/w “/w 所有/b 致力于/v 和平/n 与/cc 合作/vn 的/ude1 人们/n 应该/v 携起手来/vl ，/w 共同/d 维护/v 正义/n 与/cc 良知/n ，/w 对/p 那些/rz 逆/vg 时代/n 潮流/n 而/cc 动/v 的/ude1 行径/n 作出/v 庄严/a 宣判/v 。/w 我们/rr 相信/v ，/w 多/a 行/ng 不/d 义/ng 者/k 必将/d 被/pbei 钉/v 在/p 历史/n 的/ude1 耻辱柱/nz 上/f 。/w ”/w 
[檀/ng 国/n 大学/nis]/ntu 政治/n 外交学/n 教授/nnt 金珍镐/nr 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 说/v ，/w 他/rr 看/v 了/ule 陈海/nr 的/ude1 文章/n ，/w 也/d 看/v 了/ule 中国/ns 驻/v [其他/rzv 国家/n]/nz 使/v 节/q 发表/v 的/ude1 一系列/b 文章/n 。/w 陈海/nr 的/ude1 文章/n 让/v 韩国/nsf 读者/n 回顾/v 了/ule 韩/b 中/f [两国/mq 人民/n]/nz 共同/d 反抗/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 历史/n ，/w 两国/mq 现在/t 更/d 应该/v 携起手来/vl ，/w 共同/d 遏制/v 军国主义/n 死灰复燃/vl 。/w 他/rr 认为/v ，/w 在/p 向/p [国际/n 社会/n]/nz 特别/d 是/vshi 向/p 美国/nsf 揭露/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 罪恶/n 和/cc 狡诈/a 方面/n ，/w 两国/mq 还有/v [很多/m 事/n]/mq 要/v 做/v ，/w 这次/r 中国/ns 使/v 节/q [发表/v 文章/n]/nz 开/v 了/ule 一个/mq 好/a 头/n 。/w 
[美国/nsf 斯坦福/nrf 大学/nis]/ntu [亚太/b 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 丹尼尔·斯奈德/nrf 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 说/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 再次/d 加深/v 了/ule 人们/n 对/p [日本/ns 军国主义/n]/nz 复活/vi 的/ude1 担忧/vn 。/w 二战/n 之后/f ，/w 德国/nsf 的/ude1 反思/vn 、/w 道歉/vi 和/cc 忏悔/v 为/p 其/rz 赢得/v 了/ule 欧洲/ns 的/ude1 信任/vn 。/w 我/rr 希望/v 日本/ns 能/v 诚挚/a 道歉/vi ，/w 赢得/v 信任/vn 和/cc 尊重/v 。/w 
（/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 李景卫/nr 、/w 黄文帝/nr 、/w 韩秉宸/nr 、/w 杨迅/nr 、/w 丁大伟/nr 、/w 万宇/nr 、/w 吴成良/nr ）/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月15日02/t 版/n ）/w 
