人民网/nz 芦山/ns 1月15日/t 电/n （/w 熊文瑶/nr ）/w 今日/t 上午/t ，/w 四川省/ns 2014年/t 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 服务/vn 示范/vn 活动/vn 在/p 雅安/ns 芦山县/ns 启动/v 。/w 同时/c ，/w 首场/n “/w 列车/n 文化/n  [同心/vi 艺术团/nis]/nt ”/w 送/v 文化/n 下乡/vi 慰问演出/v 在/p 芦山/ns 老县城/nz [中心/nis 广场/n]/nz 开演/vi 。/w 
本次/r “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 服务/vn 示范/vn 活动/vn 由/p 省委/nis 宣传部/nis 、/w 省/n 文明办/nis 、/w 省/n 教育厅/nis 、/w 省/n 科技厅/nis 、/w 省/n 文化厅/nis 等/udeng [17/m 个/q]/mq 部门/n 联合/vd 举办/v 。/w 各/rz 省级/b [有关/vn 部门/n]/nz [结合/v 实际/n]/nz ，/w 为/p 当地/s 提供/v 资金/n 、/w 项目/n 支持/v 和/cc 技术/n 、/w 信息/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 服务/vn ，/w 赠送/v 了/ule 电视机/n 、/w 棉被/n 、/w 药品/n 药具/n 、/w 图书/n 、/w 春联/n 和/cc 年/qt 画/v 等/udeng 价值/n 100多万元/m 的/ude1 物品/n ，/w 并/cc 现场/s 开展/v 了/ule 技术/n 培训/vn 、/w 科普/b 宣传/vn 、/w 春联/n 书写/v 、/w 咨询服务/v 等/udeng 活动/vn 。/w 
四川省/ns 2014年/t 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 启动/v ，/w [第/m 十六/m 届/q]/mq “/w 列车/n 文化/n  [同心/vi 艺术团/nis]/nt ”/w 送/v 文化/n 首场/n 慰问演出/v 活动/vn 在/p 芦山/ns 开演/vi 。/w （/w 熊文瑶/nr 摄/vg ）/w 
市民/n 在/p 省/n [人口/n 计生委/nis]/nt 的/ude1 展台/n 前/f 领取/v 年/qt 画/v 等/udeng 物品/n 。/w （/w 熊文瑶/nr 摄/vg ）/w 
在/p [四川省/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 的/ude1 服务/vn 点/qt 前/f ，/w 当地/s 群众/n 正/d 排/v 着/uzhe 长/a 队/n 领取/v 书包/n 、/w 围裙/n 、/w 水杯/nz 、/w 计生/n 药具/n 等/udeng 物品/n 。/w “/w ‘/w 三/m 下乡/vi ’/w 活动/vn 能/v 来到/v 芦山/ns 非常/d 好/a ，/w 我/rr 给/p 女儿/n 领/v 了/ule 一个/mq 书包/n 。/w ”/w 市民/n 王先生/nr 说/v 。/w 
