北区/n 明星/nnd 队/n 首发/v 球员/nnt ：/w 韩德君/nr 、/w 李晓旭/nr (/w 辽宁/ns )/w 、/w 丁彦雨/nr 航/vg (/w 山东/ns )/w 、/w 孙悦/nr (/w 北京/ns )/w 、/w 哈德森/nrf (/w 新疆/ns )/w ；/w 替补/v 球员/nnt ：/w [西/f 热力/n 江/n]/nz (/w 新疆/ns )/w 、/w 张彪/nr (/w 吉林/ns )/w 、/w 莫里斯/nrf 、/w 李根/nr (/w 北京/ns )/w 、/w 段江鹏/nr (/w 山西/ns )/w 、/w 张楠/nr (/w 天津/ns )/w 、/w 哈达迪/nrf (/w 四川/ns )/w 。/w 南区/ns 明星/nnd 队/n 首发/v 球员/nnt ：/w 王治郅/nr (/w 八一/m )/w 、/w 朱芳雨/nr 、/w 王仕鹏/nr 、/w 易建联/nr (/w 广东/ns )/w 、/w 林志杰/nr (/w 广厦/n )/w ；/w 替补/v 球员/nnt ：/w 杜比/nrf (/w 上海/ns )/w 、/w 顾全/v (/w 东莞/ns )/w 、/w 胡雪峰/nr (/w 江苏/ns )/w 、/w 吉布森/nrf (/w 广厦/n )/w 、/w 丁锦辉/nr (/w 浙江/ns )/w 、/w 王哲林/nr (/w 福建/ns )/w 、/w 许钟豪/nr (/w 八一/m )/w 。/w (/w 京/b 友/ng )/w 
