刘恺威/nr 和/cc 唐嫣/nr 
上周/t 在/p 巴厘岛/nsf 举办/v 婚礼/n 后/f ，/w 刘恺威/nr 和/cc 杨幂/nr 并/cc 没有/v 急/v 着/uzhe 去/vf 度蜜月/nz ，/w 而是/c 同时/c 回/v 沪/b ，/w 各自/rr 开工/vi 。/w 昨天/t ，/w 刘恺威/nr 和/cc 唐嫣/nr 主演/v 的/ude1 年代/n 大戏/n 《/w 千金/n 女贼/nz 》/w 在/p 其/rz 归队/vi 后/f 首次/m 开放/v 媒体/n 探班/nz ，/w 尽管/c 松江/ns 气温/n 很低/d ，/w 但/c [人/n 逢/v 喜事/n 精神/n 爽/ag]/nz 的/ude1 刘恺威/nr 始终/d 笑容满面/vl ，/w 对于/p 杨幂/nr 怀孕/vi 的/ude1 传闻/n 不/d 承认/v 也/d 不/d 否认/v ，/w 还/d 催/v 着/uzhe 伴娘/nnt 唐嫣/nr 赶紧/d 去找/v 男朋友/n 。/w 
婚后/t 都/d 听/v 老婆/n 的/ude1 
《/w 千金/n 女贼/nz 》/w 中/f 刘恺威/nr 出演/v 上海/ns [黑帮/ns 老大/n]/nz 白正擎/nr ，/w 刘恺威/nr 说/v ：/w “/w 白正擎/nr 是/vshi 一头/d 惹不起/v 的/ude1 狼/n ，/w 他/rr 的/ude1 一举一动/n 都会/n 影响/vn 到/v 整个/b 上海滩/ns ，/w 是/vshi 一个/mq 富有/v 传奇/n 色彩/n 的/ude1 人物/n ，/w 让/v 我/rr 爱不释手/vl 。/w ”/w 记者/nnt 探班/nz 时/ng 现场/s 拍摄/v 的/ude1 是/vshi 一场/mq 他/rr 与/cc 对头/a [生死/n 对决/v]/nz 的/ude1 戏/n ，/w 尽管/c 整个/b 片/q 场/qv 气氛/n 肃杀/nz ，/w 但/c 仍/d 掩饰/v 不住/d 刘恺威/nr 的/ude1 好心情/nz ，/w 导演/nnt 一/m 喊/v 停/vn ，/w 马上/d 面露/nz 笑容/n ，/w 不时/d 和/cc 远处/s 的/ude1 粉丝/nf 招手/vi 做鬼脸/nz ，/w 引起/v 偌大/b 的/ude1 片/q 场/qv 一阵阵/mq 骚动/vi 。/w 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 更是/d 心情/n 大好/a ，/w 热络/v 地/ude2 催/v 老婆/n 的/ude1 闺蜜/nz 、/w 自己/rr 剧中/n 的/ude1 女/b 搭档/n 唐嫣/nr 赶紧/d 找/v 男朋友/n 。/w 刘恺威/nr 坦言/v 婚后/t 重返/v 剧组/nis ，/w 尽管/c 一切/rz 都/d 没有/v 变/vn ，/w 但/c 自己/rr 的/ude1 心态/n 完全/ad 不/d 一样/uyy 了/ule ：/w “/w 你们/rr 看/v 我/rr 现在/t 每天/r 都/d 红光满面/al ，/w 因为/c 碰到/v 的/ude1 每个人/mq 都会/n 给/p 我/rr 祝福/vn ，/w 尽管/c 还是/c 住在/v 剧组/nis ，/w 但/c 我/rr 一/m 觉醒/vi 来/vf 都会/n 有点/d 异样/n 的/ude1 感觉/n ，/w 啊/y ，/w 我/rr 不再/d 是/vshi 个/q 单身汉/n 啦/y ，/w 我/rr 结婚/vi 了/ule ！/w ”/w 而/cc 回忆起/v 婚礼/n 过程/n ，/w 刘恺威/nr 坦言/v 自己/rr 最/d 感动/v 地/ude2 是/vshi 从/p 杨/ng 爸爸/n 手中/s 把/pba 杨幂/nr 牵/v 走/v 的/ude1 一瞬/t ：/w “/w 我/rr 跟/p 杨/ng 爸爸/n 很/d 熟/a ，/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 很/d 爱/v 开玩笑/vi 的/ude1 人/n ，/w 但/c 那天/r 当/p 我/rr 看到/v 他/rr 哽咽/vi 地/ude2 把/pba 女儿/n 的/ude1 手/n 交到/v 我/rr 手上/s ，/w 我/rr 有/vyou 种/q 抢走/v 了/ule 他/rr 心头肉/nz 的/ude1 感觉/n ，/w 我/rr 都/d 很/d 为/p 他/rr 心疼/v 。/w ”/w 既然/c 接到/v 了/ule 一个/mq 父亲/n 最/d 重/a 的/ude1 承诺/vn ，/w 刘恺威/nr 也/d 承诺/vn 婚后/t 都/d 听/v 老婆/n 的/ude1 ，/w “/w 蜜月/n 我们/rr 还/d 没/d 想好/v 到/v 哪里/rys 去/vf ，/w 要/v 看/v 我们/rr 的/ude1 工作/vn 安排/v ，/w 但/c 一定/b 是/vshi 听/v 杨幂/nr 的/ude1 ，/w 她/rr 如果/c 想/v 购物/vn 就/d 带/v 她/rr 去/vf 购物/vn ，/w 如果/c 想/v 去/vf 晒太阳/vi 就/d 带/v 她/rr 去/vf 海岛/ns 。/w ”/w 
