昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [南充市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 获悉/v ，/w 近期/t ，/w [南充市/ns 纪委/nnt]/nt 对/p [市/n 农科院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 市/n [农牧业/n 局/n 党组/nis]/nt 成员/nnt 廖永国/nr ，/w [南充市/ns 农牧业/n 局/n]/nt 农业/n [环境/n 监测站/nis]/nt 站长/nnt 张维/nr 进行/vn 了/ule [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 廖永国/nr 、/w 张维/nr 涉嫌/v 利用/vn 职务/n 之/uzhi 便/d 收受/v 沼气池/n 设备/n 供应商/nnt 贿赂/v ，/w 其/rz 行为/n 已/d 严重/a 违纪/vn ，/w 部分/n 问题/n 已/d 涉嫌/v 犯罪/vn 。/w 13日/t ，/w 市/n 纪委/nnt 将/d 该案/r 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w (/w 记者/nnt 钱双/nr )/w 
