据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 13日/t 在/p 青瓦台/nsf 接受/v 了/ule [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz (/w CNN/x )/w 的/ude1 采访/vn ，/w 就/d 韩日/nz 关系/n 、/w [朝鲜/nsf 局势/n]/nz 等/udeng 问题/n 发表/v 了/ule 看法/n 。/w 她/rr 在/p 采访/v 中/f 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 应该/v 继承/vn “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w 、/w “/w [河野/nz 谈话/vn]/nz ”/w 的/ude1 精神/n ，/w 对/p 自己/rr 的/ude1 言行/n 保持/v 克制/vn 。/w 
朴槿惠/nr 强调/v ，/w 韩日/nz 关系/n 在/p “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w 、/w “/w [河野/nz 谈话/vn]/nz ”/w 的/ude1 基础上/nz 得以/v 发展/vn 。/w 希望/v 两国/mq 立足/vi 于/p 正确/a 的/ude1 历史/n 认识/v ，/w 构建/v 面向/vn 未来/t 的/ude1 关系/n 。/w 
资料/n 图/n ：/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 。/w 
对于/p 她/rr 会见/v 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 的/ude1 可能性/n ，/w 朴槿惠/nr 表示/v ，/w 虽然/c 随时/d 都/d 可以/v 与/cc 朝鲜/nsf 领导人/nnt 举行/v 会晤/vn ，/w 但/c 不能/v 与/cc 朝鲜/nsf “/w 为了/p 对话/vn 而/cc 对话/vn ”/w ，/w 韩朝/nr 首脑/nnt 会谈/vi 应该/v 取得/v 实质性/n 成果/n 。/w 她/rr 表示/v ，/w 当前/t [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 局势/n 高度/d 复杂/a 敏感/a ，/w 因此/c 现在/t 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 全面/ad [维护/v 国家/n 安全/an]/nz ，/w 确保/v 国民/n 安居乐业/vl 。/w 与此同时/c ，/w 韩国/nsf 需/v 加强/vn 与/cc 美国/nsf 、/w 中国/ns 等/udeng 区域内/nz 国家/n 之间/f 的/ude1 合作/vn 。/w 
1993年/t ，/w 时任/v [日本/ns 政府/nis]/nt [内阁/n 官房长官/n]/nnt 的/ude1 河野洋平/nrj 代表/nnt [日本/ns 政府/nis]/nt 发表/v 了/ule “/w [河野/nz 谈话/vn]/nz ”/w ，/w 承认/v 日军/n 强征/nz 慰安妇/n 的/ude1 历史/n 事实/n 。/w 1995年/t ，/w 时任/v 日本/ns 首相/nnt 村山富市/nrj 发表/v “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w ，/w 对/p 日本/ns 的/ude1 殖民统治/v 表示/vn 深刻/a 的/ude1 反省/vn 和/cc 由衷/d 的/ude1 歉意/n 。/w 但/c 安倍/nrf 政府/nis 成立/vi 后/f ，/w 日本/ns 试图/v 修改/vn 这些/rz 谈话/vn 内容/n ，/w 引起/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 强烈/a 谴责/v 。/w 
