１月１３日/t 晚/tg ，/w 一组/mq 被/pbei 指/v 为/p [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 的/ude1 裸/ag 照/v 在/p 网络/n 上/f 被/pbei 大量/m 转发/v 。/w 有/vyou 微博/n 网友/n 发帖/vi 称/v ，/w 秦国刚/nr 以/p 承诺/vn 结婚/vi 为/p 诱饵/n ，/w 与/cc 在校/b 女/b 研究生/nnt 保持/v 性爱/n 关系/n 一年/mq 多/a ，/w 而/cc 后/f 却/d 与/cc 妻子/n 在/p 办公室/nis 殴打/v 这位/r 女学生/nz 。/w 
这位/r 负责人/nnt 表示/v ，/w 秦国刚/nr 是/vshi 省委/nis 直/d 管/v 干部/nnt ，/w 所以/c 学校/nis 无权/vi 处置/vn 和/cc 透露/v 更多/ad 细节/n 。/w 目前/t ，/w 秦国刚/nr 已/d 向/p [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [陕西/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 、/w [陕西/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 提交/v 材料/n ，/w 说明/v 此事/r 。/w 
当事/n 女/b 研究生/nnt 的/ude1 [代理/vn 律师/nnt]/nnt 屈建国/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 网上/s 照片/n 系/v [视频/n 截图/vn]/nz ，/w 拍摄/v 于/p ２０１３年８月１３日/t ，/w 也/d 就是/v 农历/n 的/ude1 七夕/t 节/q ，/w 地点/n 在/p 女学生/nz 住所/n ，/w 拍摄/v 时/ng 秦国刚/nr 知情/vi 。/w （/w 记者/nnt 李华/nr ）/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
[陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 女/b 研究生/nnt 自曝/nz 与/cc 副校长/nnt 性丑闻/nz (/w 图/n )/w 
土豪/n 熊猫/n 现/tg 成都/ns 吸引/v 众多/a 市民/n 围观/vi （/w 组/n 图/n ）/w 
中国/ns “/w 神秘/a 国宴/n ”/w 曝光/vi （/w 组/n 图/n ）/w 
宋祖英/nr [25/m 岁/qt]/mq 亲/ng 妹妹/n 惊艳/nz 亮相/vi 
女/b 主播/nnt 拍/v 半裸/nz 照/v 性感/a 京剧/n 造型/n 惹/v 争议/vn (/w 组/n 图/n )/w 
林志颖/nr 刘烨/nr 林志玲/nr 自曝/nz 吻/v 戏/n 床戏/nz 不/d 过瘾/a 的/ude1 明星/nnd 

