章子怡/nr 汪峰/nr 资料/n 图/n 
章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 的/ude1 恋情/n 曝光/vi 几个月/mq 来/vf “/w 持续高烧/nhd ”/w ，/w 两人/mq 除了/p 工作/vn 外/f ，/w 几乎/d 成/v 了/ule “/w 合体/n 人/n ”/w ，/w 洛杉矶/nsf 之旅/nz 、/w 三亚/ns 之/uzhi 行/ng 、/w 澳门/ns 之/uzhi 约/d ，/w “/w 处处/d 都/d 有/vyou 爱/v 的/ude1 影踪/nz ”/w ，/w 日前/t 有/vyou 媒体/n 记者/nnt 拍/v 到/v 两人/mq 再度/d 一起/s 出游/v 。/w 有/vyou 知情/vi 人士/n 透露/v 称/vn ，/w 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr 目前/t 已/d 跨入/v 了/ule “/w 同居/vi ”/w 的/ude1 阶段/n 。/w 
日前/t ，/w 某/rz 媒体/n 记者/nnt 拍/v 到/v 章子怡/nr 和/cc 汪峰/nr [一/d 前/f 一/d 后/f]/nz 出现/v 在/p [北京/ns 机场/nis]/nt ，/w 章子怡/nr 由/p 两名/mq 助理/nnt 帮/v 其/rz 搬/v 行李/n 。/w 而/cc 汪峰/nr 保持/v 一贯/d [穿着/n 打扮/v]/nz 随后/d 出现/v ，/w 据悉/v ，/w 为了/p 防备/v 偷拍/v ，/w 章子怡/nr 又/d 使/v 出/vf 了/ule “/w 新招/nz ”/w ，/w 她/rr 的/ude1 助理/nnt 撑着/v 伞/n ，/w 与/cc 她/rr [并肩/d 同行/n]/nz ，/w 黑/a 伞/n 挡住/v 了/ule 章子怡/nr 的/ude1 上半身/n ，/w 记者/nnt 称/v 章子怡/nr 看上去/v 身材/n 珠/ng 圆/vg 有/vyou 致/v ，/w 或许/d 在/p 甜蜜/a 爱情/n 和/cc 事业/n 回春/vi 滋润/v 下/f ，/w 她/rr 明显/a 有些/rz “/w 发福/vi ”/w 了/ule 。/w 
柳岩深/nr V/x 紧身/n 透视装/nz 出镜/nz 盘点/vn 2013/m 柳岩/nr [20/m 个/q]/mq 性感/a 瞬间/n 
韩国/nsf 女星/nnd 整容/vi 变脸/vi 照/v 对比/vn 女神/n 瞬间/n 变/v 土鳖/n 
史泰龙/nr 拍/v A/x 片/q 图/n 揭/v 明星/nnd 成名/vi 前/f 卖身/vi 卖/v 肉/n 遭遇/v (/w 图/n )/w 
主播/nnt 张心儿/nr 半裸/nz 照/v ：/w 京剧/n 造型/n 美臀/nz 隐现/v 超/v 性感/a 
图/n 揭/v 娱乐圈/nz 咸猪手/nz 章子怡/nr 范冰冰/nr 徐静蕾/nr 均/d 中招/nz 
