 建议/n 将/d 宜宾/ns 争取/v 为/p 国家级/b 的/ude1 [长江/ns 第四/m 航运/n 中心/nis]/nt ，/w 宜宾港/nz 和/cc 泸州港/nz 成为/v [长江/ns 第四/m 航运/n 中心/nis]/nt 的/ude1 两个/mq 港区/nz 。/w 
 建议/n 在/p 宜宾/ns 、/w 泸州/ns 建立/v 国家级/b [综合/vn 保税区/n]/nz ，/w 按/p “/w [一/d 区/n]/mq [两/q 园/ng]/mq ”/w 模式/n 实施/v [海关/nis 监管/vn]/nz 。/w 
 建议/n 实施/v [川南/nrf 城市群/n]/nz 同/p 城/n 化/v 。/w 打破/v 各市/r 州/n 的/ude1 行政/n 边界/n ，/w 实施/v 电话/n 同/p 城区/n 号/q 和/cc 通讯/n 、/w [金融/n 业务/n]/nz 同/p 城/n 化/v 管理/vn ，/w 实行/v 社保/vn 、/w 医保/n 等/udeng “/w 一卡通/n ”/w 。/w 
四川省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 将/d 于/p 1月16日/t 至/p 20日/t 在/p 成都/ns 召开/v 。/w 农工党/n [四川/ns 省委/nis]/nto 准备/v 向/p 会议/n 提交/v 题为/v 《/w 依托/v 长江/ns 黄金水道/n ，/w 加快/v 打造/v 四川/ns 经济/n 新/a 支撑/v 带/v 》/w 的/ude1 集体/n 建议/n 。/w 
“/w 依托/v 长江/ns 建设/v [中国/ns 经济/n]/nz 新/a 支撑/v 带/v ，/w 是/vshi 党中央/nt 、/w 国务院/nt 继/vg 我国/n 东/f 中西/n 三/m 大部分/n 、/w 四大/n 板块/n 之后/f [第三/m 次/qv]/mq 重大/a 区域/n 战略规划/gi 。/w 对/p 四川/ns 而言/uls ，/w 这/rzv 无疑/d 是/vshi 一个/mq 千载难逢/vl 的/ude1 历史性/n 机遇/n 。/w ”/w 
因此/c ，/w 农工党/n [四川/ns 省委/nis]/nto 建议/n 应/v 尽快/d 启动/v “/w 依托/v 长江/ns 黄金水道/n ，/w 加快/v 打造/v 四川/ns 经济/n 新/a 支撑/v 带/v ”/w 的/ude1 规划/n ，/w 尽力/d 争取/v 将/d 此项/r 工作/vn 列为/v 国家/n 的/ude1 工作/vn 意见/n 并/cc 上升/vi 为/p [国家/n 战略/n]/nz 。/w 
拓展/v 延伸/vn 金沙江/ns 航道/n 至/p 攀枝花/ns 
目前/t ，/w 长江/ns 四川/ns 段/q 现有/v 航道/n ，/w 即/v 从/p 宜宾/ns 经/p 泸州/ns 至/p 重庆/ns 的/ude1 楼/n 溪/ng 沟/n 约/d [373/m 公里/q]/mq 的/ude1 航道/n ，/w 均/d 为/p [Ⅲ/m 级/q]/mq ，/w 常年/d 只能/v 通/v [1000/m 顿/qv]/mq 级/q 货船/n ，/w 严重/a 制约/vn 着/uzhe 长江/ns 黄金水道/n 的/ude1 优势/n 发挥/v 和/cc 宜宾/ns 、/w 泸州/ns 两个/mq 港口/n 的/ude1 发展/vn 。/w 同时/c ，/w 宜宾/ns 到/v 攀枝花/ns 的/ude1 [810/m 公里/q]/mq 金沙江/ns 水域/n 还/d 没有/v 通航/vn ，/w 其间/f 的/ude1 水电/n 大坝/n 的/ude1 翻/vn 坝/n 设施/n 还/d 未/d 规划/n 建设/vn ，/w 向家坝/nz 至/p 宜宾/ns 的/ude1 金沙江/ns 水域/n 航道/n 条件/n 较差/d 。/w 
农工党/n [四川/ns 省委/nis]/nto 对此/d 提出/v 建议/n ，/w 应/v 争取/v 国家/n 尽快/d 支持/v 启动/vn 实施/v 长江/ns 四川/ns 段/q (/w 重庆/ns 的/ude1 楼/n 溪/ng 沟/n 至/p 宜宾/ns 向家坝/nz )/w 的/ude1 航道/n Ⅲ/m 改/v Ⅰ/m 工程/n 。/w 
“/w 这样/rzv 可以/v 极大/a 地/ude2 解决/v 凉山/ns 、/w 攀枝花/ns 的/ude1 [物流/n 成本/n]/nz 高/a 和/cc 较好/d 解决/v 两地/n 的/ude1 富集/vn 优质/b 资源/n 的/ude1 综合开发/v 问题/n ，/w 也/d 可/v 使/v 攀西/ns -/w 六盘水/ns 的/ude1 核心/n 城市/n 成为/v 东/f 向/p 内地/n 沿海/f ，/w 西/f 向/p 云南/ns ‘/w 桥头堡/n ’/w 的/ude1 [中国/ns 西部/f]/nz 长江/ns 两头/n 开放/v 基地/nis 。/w ”/w 
宜宾/ns 争取/v 成为/v 国家级/b 的/ude1 [长江/ns 第四/m 航运/n 中心/nis]/nt 
国家/n 在/p 长江/ns 沿线/f 已/d 布局/n 了/ule 上海/ns 、/w 武汉/ns 、/w 重庆/ns [三/m 个/q]/mq 航运/n 中心/nis ，/w 农工党/n [四川/ns 省委/nis]/nto 建议/n 应/v 不失时机/dl 地/ude2 将/d 宜宾/ns 争取/v 为/p 国家级/b 的/ude1 [长江/ns 第四/m 航运/n 中心/nis]/nt ，/w 宜宾港/nz 和/cc 泸州港/nz 在/p 全省/n 统筹/vd 、/w [资源/n 整合/vn]/nz 的/ude1 基础上/nz 成为/v [长江/ns 第四/m 航运/n 中心/nis]/nt 的/ude1 两个/mq 港区/nz 。/w 
同时/c 统筹/vd 协调/v ，/w 加大/v 投入/vn ，/w 加快/v 宜宾港/nz 、/w 泸州港/nz 的/ude1 铁路/n 、/w 公路/n 网路/n 体系/n 建设/vn ，/w 实现/v “/w 铁/n 、/w 公/ng 、/w 水/n 、/w 空/ng ”/w 的/ude1 [无缝/b 对接/vi]/nz ，/w 形成/v “/w 水路/n 交通/n 、/w 物流/n 贸易/vn 和/cc [港口/n 经济/n]/nz ”/w 枢纽/n 。/w 
农工党/n [四川/ns 省委/nis]/nto 认为/v 这些/rz 措施/n 能避免/nz 四川/ns 今后/t 对/p [重庆/ns 航运/n 中心/nis]/nt 的/ude1 过度/d 依赖/v ，/w 避免/v 失去/v 发展/vn 机遇/n ，/w 也/d 能/v 很好/ad 地/ude2 带动/v 四川/ns 、/w 云南/ns 乃至/c 贵州/ns 大部分/n [长江/ns 上游/f 地区/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 同时/c 还/d 能/v 充分/ad 促进/v 我省/n 长江/ns 航道/n 的/ude1 自然/n 优势/n 、/w 已经/d 建成/v 的/ude1 港口/n 基础/n 优势/n 和/cc 云/vg 、/w 贵/a 、/w 川/b 三省/nz 的/ude1 产业/n [资源/n 优势/n]/nz 的/ude1 发挥/vn 。/w 
