詹春乙/nr 挑战/vn 现场/s 。/w （/w 当事人/n 供/vi 图/n ）/w 
原/b 标题/n ：/w “/w 牛/n 人/n ”/w 挑战/vn 寒冷/a 冰块/n 里/f 坐/v [1/m 小时/n]/mq 
在/p 温度/n 只有/c [六/m 七度/nz]/mq 的/ude1 室外/s ，/w 只/d 穿/v [1/m 条/q]/mq 泳裤/nz ，/w 坐/v 在/p [1/m 个/q]/mq 装满/v 冰块/n 的/ude1 玻璃/n 缸里/nz [1/m 小时/n]/mq ，/w 人/n 能/v 受得了/vl 吗/y ？/w 1月12日/t ，/w 宿州市/ns 的/ude1 詹春乙/nr 就/d 在/p 当地/s 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 闹市/n 处/n 尝试/v 了/ule 一回/mq 。/w “/w 人/n 刚/d 进去/vf 的/ude1 时候/n ，/w 肯定/v 会/v 冷/a ，/w 但是/c 坚持/v 下来/vf 就/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 
人/n 坐/v 在/p 冰块/n 里/f 待/vi [1/m 小时/n]/mq 
1月12日/t 上午/t ，/w 在/p 宿州市/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 闹市/n ，/w 一个/mq 只/d 穿着/n 泳裤/nz 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz ，/w 坐/v 在/p 装满/v 冰块/n 的/ude1 玻璃/n 缸里/nz 。/w 当天/t 宿州市/ns 气温/n [最低/a 温度/n]/nz －/w [1/m ℃/w]/mq ，/w 当时/t 的/ude1 温度/n 也/d 只有/c [六/m 七度/nz]/mq ，/w 在/p 大家/rr 的/ude1 疑惑/vn 中/f ，/w 男子/n 硬是/d 在/p 冰块/n 里/f 坐/v 了/ule 一个/mq 小时/n 才/d 出来/vf 。/w 
挑战/vn 这个/rz 极限/n 的/ude1 就是/v 宿州市/ns 颇/d 知名/a 的/ude1 “/w [挑战/vn 极限/n]/nz 达人/nz ”/w 詹春乙/nr 。/w “/w 以前/f 也/d 做/v 过/uguo 类似/a 的/ude1 尝试/vn ，/w 但/c 都/d 是/vshi 一些/mq 电视台/nis 拍摄/v 节目/n 时/ng 需要/v 才/d 进行/vn 的/ude1 。/w ”/w 詹春乙/nr 说/v ，/w 此次/rz 尝试/v 被/pbei 埋/v 在/p 冰/n 里/f ，/w “/w 也/d 是/vshi 突然/ad 想起/v 在/p 闹市/n 中/f 试试/v ，/w 来/vf 吸引/v 人气/n 。/w ”/w 1月12日/t ，/w 詹春乙/nr 的/ude1 一家/n 店/n 开业/vi ，/w 而/cc 此次/rz “/w 表演/vn ”/w 就/d 在/p 店/n 门口/s 。/w 
据介绍/nz ，/w 当时/t 挑战/vn 时/ng ，/w 除了/p 詹春乙/nr 外/f ，/w 还有/v 两名/mq 外地/s 极限/n 挑战/vn 爱好者/n 。/w “/w 他们/rr 两个/mq ，/w 一个人/mq 穿着/n 鞋子/n ，/w 能/v 保暖/a 。/w ”/w 詹春乙/nr 说/v ，/w 其他/rzv 两人/mq 分别/d 坚持/v 了/ule 半个/mq 小时/n ，/w 只有/c 我/rr 坚持/v 了/ule [1/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
