近来/d ，/w 由/p 金秀贤/nr 与/cc 全智贤/nr 主演/v 的/ude1 韩/b 剧/n 《/w 来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 》/w 掀起/v 海内外/s 收视/nz 狂潮/n ，/w 男主角/nnt 金秀贤/nr 饰演/v 的/ude1 大学/nis 讲师/nnt 都敏俊/nr 迷/v 倒/vi 了/ule [一/d 票/n]/mq 女性/n 观众/n 。/w 令/v 大家/rr 深陷/v “/w 教授/nnt 综合症/n ”/w 。/w 
金秀贤/nr 出众/a 的/ude1 演技/n ，/w 而/cc 他/rr 先后/d 拍/v 过/uguo 哪些/ry 剧作/n 呢/y ，/w 一起/s 看看/v 吧/y !/w 
金秀贤/nr 在/p 19岁时/t 通过/p 情景剧/nz 《/w [泡菜/nf 奶酪/nf 微笑/vi]/nz 》/w 出道/vi 。/w 那时/rzt 还/d 在/p 大学/nis 剧团/nis 练习/v 演技/n 的/ude1 金秀贤/nr ，/w 被/pbei 经纪人/nnt 像/v “/w 抓壮丁/nz ”/w 一样/uyy 拎/v 到/v 片/q 场/qv 试镜/nz ，/w 却/d 意外/a 发现/v 与/cc 剧中/n “/w 幼稚/a 王/n ”/w 游泳/vn 选手/n 的/ude1 形象/n 非常/d 符合/v ，/w 于是/cc 紧急/a 投入/v 拍摄/vn 。/w 金秀贤/nr 非常/d 怀念/v 当初/t “/w [初/f 生/v 牛犊/n]/nz ”/w 的/ude1 冲劲/n ，/w “/w 当时/t 是/vshi 没有/v 什么/ry 负担/n 地/ude2 演戏/vi ，/w 想/v 做/v 就/d 做/v 。/w 如果/c 叫/vi 我/rr 再/d 来/vf 一次/mq ，/w 恐怕/d 回/v 不到/v 当年/t 的/ude1 状态/n 了/ule 。/w ”/w 
“/w 金秀贤/nr ”/w [这个/rz 名字/n]/nz 为/p 观众/n 熟知/v 则/d 是/vshi 在/p 2011年/t 《/w DreamHigh/x 》/w 这部/r 电视剧/n 之后/f ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 第一次/mq 担纲/v 主演/v 的/ude1 剧作/n 。/w 剧中/n 金秀贤/nr 饰演/v 留/v 着/uzhe 爆炸头/nz ，/w 说/v 一口/mq 方言/n 的/ude1 “/w 土鳖/n 小子/n ”/w 宋/tg 森动/nz 。/w 而/cc 真正/d 为/p 金秀贤/nr 赢得/v 爆发性/nz 人气/n 的/ude1 是/vshi 2012年/t 的/ude1 古装/n 大戏/n 《/w [拥抱/v 太阳/n]/nz 的/ude1 月亮/n 》/w 。/w 这部/r 剧/n 使得/vi 全/a 韩国/nsf 陷入/v 了/ule “/w 金秀贤/nr 综合征/n ”/w ，/w 他/rr 更/d 在/p 2012年/t [韩国/nsf 百/m 想/v 艺术/n 大/a 赏/v]/nz 中/f 称帝/v 。/w 
2013年/t 金秀贤/nr 转型/vn 大/a 银幕/n ，/w 担纲/v 《/w 伟大/a 的/ude1 隐藏/v 者/k 》/w 的/ude1 主演/v ，/w [角色/n 设定/v]/nz 却/d 惊呆/v 了/ule 一/m 众/ag 小伙伴/n 。/w 金秀贤/nr 饰演/v 的/ude1 是/vshi 北韩/nz 部队/nis 的/ude1 精英/n 要员/nnt 元流焕/nr ，/w 接到/v [特殊/a 任务/n]/nz 伪装/v 成/v 隐藏/v 在/p 南韩/ns 贫民区/ns 中/f 的/ude1 “/w 小区/n 傻瓜/n ”/w 东/f 九/m 。/w 金秀贤/nr 通过/p 片中/s 的/ude1 反转/gm 角色/n 展现/v 了/ule 双重/b 魅力/n ，/w 并/cc 以此/d 在/p 2013年/t [韩国/nsf 电影/n 大钟奖/nz]/nz 斩获/nz 新人/n 男演员/nnd 奖/n 。/w 
