首届/b [２２/m 岁/qt]/mq 以下/f （/w Ｕ２２/x ）/w 亚洲杯/nz 男子/n 足球赛/n Ｄ/x 组/n [第二/m 轮/qv]/mq 比赛/vn １４日/t 在/p [阿曼/ns 首都/n 马斯喀特/nsf]/nz 的/ude1 西/f 卜/vg 体育场/n 举行/v ，/w [中国/ns 足球队/nis]/nt 以/p １：２/m 负于/v [沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt ，/w 遭遇/v 小组赛/nz 两/m 连败/nz 。/w 
[两/q 队/n]/mq 在/p 上半场/n 踢得/nz 较为/d 谨慎/a ，/w 中国队/nt 虽/c 有/vyou 一些/mq 有/vyou 威胁/vn 的/ude1 射门/vn ，/w 但/c 均/d 未/d 有/vyou 建树/n ，/w 双方/n 踢/v 成/v ０：０/m 。/w 下半场/n 一/m 开始/v 沙特队/nt 就/d [大举/d 进攻/vn]/nz 。/w [第/m ４７/m 分钟/qt]/mq ，/w 沙特/ns 球员/nnt 阿卜杜·法塔赫/nrf 在/p 禁区/n 内/f 射门/vi 得分/n ，/w 沙特队/nt 以/p １：０/m 领先/vi 。/w 中国队/nt 失球/nz 后/f 没有/v 气馁/a ，/w 耐心/a 寻找/v 破门/vn 良机/n 。/w [第/m ５５/m 分钟/qt]/mq ，/w 中国/ns 球员/nnt 罗森文/nr 劲射/v 攻破/v 对方/n 球门/n ，/w 中国队/nt 将/d 比分/n 扳/v 成/v [１/m ：/w １/m 平/v]/mq 。/w [第/m ７５/m 分钟/qt]/mq ，/w 罗森文/nr 禁区/n 内/f 犯规/vi ，/w 沙特/ns 球员/nnt 莫塔兹·哈萨维/nrf 主罚/v 点球/n 得分/n ，/w 沙特队/nt 以/p ２：１/m 取得/v 本场/r 比赛/vn 胜利/vn 。/w 
为期/vi [１６/m 天/qt]/mq 的/ude1 首届/b 男足/nis Ｕ２２/x 亚洲/ns 杯赛/n 于/p １月１１日/t 在/p [阿曼/ns 首都/n 马斯喀特/nsf]/nz 开幕/vi ，/w 共有/v [１６/m 支/q]/mq 球队/nis 参加/v 本次/r 杯赛/n 。/w 参赛/vn 球队/nis 分成/vi [４/m 个/q]/mq 小组/nis 进行/vn 预赛/n ，/w 小组赛/nz 前/f 两名/mq 晋级/vi [八/m 强/a]/mq 。/w 中国队/nt 所在/n 的/ude1 Ｄ/x 组/n 包括/v [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 、/w [沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt 和/cc [伊拉克/nsf 队/n]/nt 。/w 
当日/t ，/w [伊拉克/nsf 队/n]/nt 以/p ２：１/m 战胜/v [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 。/w 小组赛/nz 两轮/mq 战罢/v ，/w [伊拉克/nsf 队/n]/nt [两/q 战/vg]/mq 全胜/n 积/v ６分/t 、/w [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 和/cc [沙特阿拉伯/nsf 队/n]/nt 同/p 为/p 一/m 胜/v [一/d 负/v]/mq 各/rz 积/v ３分/t ，/w 中国队/nt [两/q 战/vg]/mq 皆/d 负/v 。/w 
中国队/nt 主教练/nnt 傅博/nr 在/p 赛/vn 后/f [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 说/v ，/w 沙特队/nt 实力/n 较强/d ，/w 中国队/nt 在/p 比赛/vn 中/f 踢得/nz 比较/d 紧/d ，/w 许多/mq 机会/n 没有/v 抓住/v 。/w 中国队/nt 虽然/c 输掉/nz 比赛/vn ，/w 但/c 锻炼/v 价值/n 很大/d ，/w 队员/nnt 表现/v 总体/n 令人满意/al 。/w 中国队/nt 将/d 全力以赴/vl 备战/vi 与/cc [伊拉克/nsf 队/n]/nt 的/ude1 比赛/vn 。/w 
根据/p 赛程/n ，/w 中国队/nt 将/d 于/p [当地/s 时间/n]/nz １月１６日/t 迎战/v 小组/nis [最后/f 一个/mq]/nz 对手/n [伊拉克/nsf 队/n]/nt 。/w 
