1月14日/t ，/w [中国/ns 交通/n 运输/vn 部/q]/nto 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 根据/p 《/w 国务院/nt 关于/p 批转/v [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 等/udeng 部门/n 重大/a 节假日/t 免收/v 小型/b 客车/n 通行/vi 费/n [实施/v 方案/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w [春节/t 期间/f]/nz [收费/vn 公路/n]/nz 小客车/nz 从/p 2014年1月31日/t (/w 初一/n )/w 至/p 2月6日/t (/w 初七/t )/w 期间/f 免费/vd ，/w 除夕/t 当天/t 高速/b 不/d 免费/vd 。/w 
今日/t ，/w 记者/nnt 从/p 四川/ns 境内/s 成/v 雅/ag 、/w 雅西/nsf 、/w 成/v 南/b 等/udeng 高速公路/n 公司/nis 了解到/v ，/w 目前/t 还/d 没有/v 收到/v [四川省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 关于/p 春节/t 高速/b 免费/vd 的/ude1 具体/a 通知/n 。/w 
有/vyou 高速公路/n 公司/nis 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 如果/c 在/p 春节/t 免费/vd 政策/n 实施/v 之前/f 没有/v 接到/v 进一步/d 通知/n ，/w 将/d 按照/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 的/ude1 方案/n 执行/v 。/w 
[四川省/ns 交通厅/nis]/nto 方面/n 表示/v ，/w 目前/t 并/cc 没收/v 到/v 新的/a 通知/n ，/w 将/d 按照/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 的/ude1 方案/n 执行/v 。/w (/w 记者/nnt 张云柯/nr )/w 
