“/w 中国/ns 大妈/n ”/w 抄底/nz 韩国/nsf 济州岛/ns 的/ude1 消息/n 震惊/v 业界/n ，/w 同时/c 更多/ad 的/ude1 开发商/nnd 正/d 冲/v 向/p 济州岛/ns 。/w 济州岛/ns 当地/s 房价/n [一路/mq 飙升/v]/nz ，/w 直逼/v 韩国/nsf 首都/n 首尔/ns 。/w 1月2日/t ，/w [韩国/nsf 鉴定/vn 院/n]/nt 对外/vn 透露/v ，/w 最近两/t 年间/n (/w 2012年/t 至/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f )/w ，/w 济州岛/ns 的/ude1 公寓/n 售价/n 上涨/vi 了/ule 8.6%/m 。/w 首尔/ns 和/cc 周边/n 地区/n [销售/vn 价格/n]/nz 分别/d 下跌/vi 了/ule 7.8%/m 、/w 6.5%/m ，/w 形成/v 了/ule 鲜明/a 对比/vn 。/w 济州岛/ns [土地/n 价格/n]/nz 也/d 呈现/v 较高/ad 的/ude1 上升率/nz ，/w [韩国/nsf 国土/n 交通部/nt]/nt 近期/t 透露/v ，/w 以/p 去年/t 11月/t 为准/v ，/w 济州岛/ns 的/ude1 地价/n 比/p 前/f 一个/mq 月/n 上升/vi 了/ule 0.24%/m ，/w 上涨率/n 在/p 全国/n 排/v 在/p [第/m 2/m 位/q]/mq 。/w 
然而/c ，/w 记者/nnt 采访/v 韩国/nsf 当地/s [房产/n 中介/n]/nz 、/w 消费者/n 以及/cc 业界/n 专家/nnt 发现/v ，/w 济州岛/ns [房地产/n 投资/vn]/nz 火热/z 的/ude1 消息/n ，/w 或/c 是/vshi 投资商/nnd 们/k 做/v 噱头/n 的/ude1 “/w 烟幕弹/n ”/w 。/w 
忽悠/z 中国人/n ？/w 
“/w 济州岛/ns 的/ude1 房地产/n 卖/v 得/ude3 并/cc 不好/a 。/w ”/w 克而瑞/nz 上海/ns 机构/n [研究/vn 总监/nnt]/nnt 薛建雄/nr 指出/v ，/w “/w 其实/d 这/rzv 一年/mq ，/w 韩国/nsf 济州岛/ns 的/ude1 开发商/nnd 都/d 处于/v 一个/mq 不断/d ‘/w 拉客/v ’/w 的/ude1 状态/n ，/w 成交量/n 很低/d 。/w ”/w 
韩国/nsf 一家/n [建筑/n 公司/nis]/nt 的/ude1 工程师/nnt 崔成元/nr (/w 音译/n )/w 透露/v ，/w 虽然/c 济州岛/ns 的/ude1 房价/n 有所/v 增长/vn ，/w 但是/c 近期/t 买房/v 的/ude1 海外/s 人士/n 并不/d 多/a 。/w “/w 由于/p 济州岛/ns 的/ude1 气候/n 特点/n ，/w 中国人/n 其实/d 并不/d 喜欢/vi 在/p 那里/rzs 购房/vn 。/w ”/w 
薛建雄/nr 直言/vi ，/w 济州岛/ns 房价/n 的/ude1 [一路/mq 飙升/v]/nz ，/w 是/vshi 一种/mq 炒作/v 。/w 大规模/b 的/ude1 “/w 购房者/nz ”/w 更/d 可能/v 是/vshi 开发商/nnd 的/ude1 “/w 烟幕弹/n ”/w 。/w “/w 从/p 济州岛/ns 的/ude1 气候/n 来看/u ，/w 只有/c 一个/mq 季度/n 适宜/v 旅游/vn 居住/v 。/w 其他/rzv [三/m 个/q]/mq 季度/n ，/w 很少/ad 会/v 有/vyou 游客/n 来访/vi 。/w 若是/c 投资/vn 这里/rzs 的/ude1 房地产/n ，/w [租金/n 回报率/n]/nz 会/v 很低/d 。/w ”/w 
“/w 很多/m 时候/n ，/w 这些/rz 国外/s 度假/vn 房/n 的/ude1 噱头/n ，/w 就是/v 开发商/nnd 忽悠/z 某些/rz [中/f 产/v 阶层/n]/nz 的/ude1 手段/n 。/w ”/w 薛建雄/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 联系/v 到/v 在/p 当地/s 从事/vi 旅游业/n 的/ude1 金海珠/nr (/w 音译/n )/w ，/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 很多/m 开发商/nnd 在/p 济州岛/ns 开发/v 房地产/n ，/w 多半/d 是/vshi 瞄准/v 了/ule [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 甚至/d 一些/mq 项目/n 是/vshi 专门/d 针对/p 中国人/n 推销/v 的/ude1 。/w 
