原/b 标题/n :/w 大师/nnt 赛-丁俊晖/nrf 连/ulian 丢/v [4/m 局/n]/mq [4/m -/w 6/m 遭/v]/mq 墨菲/nrf 逆转/vi 首轮/n 出局/vi 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月14日/t 晚/tg ，/w 2014/m 斯诺克/nrf 大师/nnt 赛/vn 继续/v 进行/vn ，/w 在/p 首轮/n 的/ude1 一场/mq 比赛/vn 中/f ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 丁俊晖/nr 和/cc 墨菲/nrf 展开/v 强/a 强/a 对话/vn 。/w 比赛/vn 中/f 丁俊晖/nr 开局/n 阶段/n 强势/n ，/w 2-0/m 、/w [4/m -/w 2/m 两/q 度/qv]/mq [大/a 比分/n 领先/vi]/nz ，/w 但/c 随后/d 其/rz 状态/n 陷入/v 低迷/a 之中/f ，/w 墨菲/nrf 抓住/v 机会/n 连胜/q [四/m 局/n]/mq ，/w 最终/d 总/b 比分/n 6-4/m 逆转/vi 胜出/v ，/w 丁俊晖/nr 遗憾/a 的/ude1 止步/vi 大师/nnt 赛/v 首轮/n 。/w 
丁俊晖/nr 本/rz 赛季/n 达到/v 了/ule [职业/n 生涯/n]/nz 的/ude1 巅峰/n ，/w 上海/ns 赛/vn 、/w 印度/nsf 赛/vn 和国锦/nr 赛/vn 实现/v 了/ule 排名赛/nz 背靠背/vi 的/ude1 三连冠/n 。/w 丁俊晖/nr 和/cc 墨菲/nrf 此前/t 曾经/d 交手/vi [18/m 次/qv]/mq ，/w 丁俊晖/nr 8/m 胜/v [9/m 负/v]/mq [1/m 平/v]/mq 稍/d 处/n 下风/n ，/w 但/c 最近/t 两次/mq 交手/vi 丁俊晖/nr 则/d 是/vshi 取得/v 了/ule 全胜/n 。/w 
[第三/m 局/n]/mq [比赛/vn 开始/v]/nz ，/w 开/v 球/n 后/f 墨菲/nrf 率先/d 获得/v 上手/vi ，/w 拿下/v 9分/t 后/f 反切/n 底/f 袋/ng 黑球/nz 失误/vn 。/w 随后/d 丁俊晖/nr 拼/v 中/f 台/q 红球/nz 没/d 能/v 打进/v 再度/d 漏球/nz ，/w 墨菲/nrf 抓住/v 上手/vi 机会/n 单/b 杆/ng 拿下/v 71分/t 胜出/v 这/rzv 局/n ，/w 扳回/v 一局/mq 总/b 比分/n 1-2/m 落后/a 。/w [第四/m 局/n]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 开/v 球/n 后/f 丁俊晖/nr 又是/c 拼/v 进/vn [一/d 杆/ng]/mq 长/a 台/q ，/w 但/c 没/d 能/v 叫/vi 到/v 彩球/n ，/w 随后/d 墨菲/nrf 安全/an 球/n 摔/v 袋/ng ，/w 丁俊晖/nr 取得/v 5-0/m 的/ude1 领先/vn 。/w 安全/an 球/n 争夺/v 中/f 墨菲/nrf 做出/v [一/d 杆/ng]/mq 高质量/nz 的/ude1 防守/vn ，/w 丁俊晖/nr 解/v 球/n 连罚/nz [两/q 杆/ng]/mq 后/f 漏球/nz ，/w 随后/d 墨菲/nrf 抓住/v 上手/vi 机会/n 连/ulian 得/ude3 64分/t 形成/v 超/v 分/qt 。/w 丁俊晖/nr 尝试/v 斯诺克/nrf 没/d 能/v 成功/a ，/w 墨菲/nrf 再度/d 上手/vi 成功/a 拿下/v 这/rzv 局/n ，/w 连/ulian 追/v [两/q 局/n]/mq 后/f 总/b 比分/n 战成/v [2/m -/w 2/m 平/v]/mq 。/w 
局/n 间/f 休息/v 后/f 比赛/vn 继续/v 进行/vn ，/w [第五/m 局/n]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 开/v 球/n 后/f 墨菲/nrf 出现/v 失误/vn 被罚/nz 6分/t ，/w 随后/d 丁俊晖/nr 一度/d 打进/v 红球/nz ，/w 但/c 随后/d 简单/a 的/ude1 中/f 袋/ng 蓝球/nz 失误/vn 。/w 墨菲/nrf 上手/vi 连/ulian 得/ude3 21分/t 后/f K/x 红球/nz 堆/v 效果/n 不/d 理想/n 进攻/vn 中断/v ，/w 安全/an 球/n 争夺/v 中/f 丁俊晖/nr 失误/vn 漏球/nz ，/w 墨菲/nrf 上手/vi 拿下/v 6分/t 后/f 底/f 袋/ng 红球/nz 没/d 能/v 打进/v 。/w 丁俊晖/nr 没有/v 错失/v 这个/rz 机会/n ，/w 上手/vi 单/b 杆/ng 拿下/v 70分/t 形成/v 超/v 分/qt ，/w 最终/d 丁俊晖/nr 101-34/m 胜出/v 这/rzv 局/n ，/w 总/b 比分/n 3-2/m 再度/d 领先/vi 。/w [第六/m 局/n]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 双方/n 在/p 这/rzv 局/n 陷入/v 了/ule 长时间/nz 的/ude1 防守/vn 缠斗/nz ，/w 墨菲/nrf 安全/an 球/n 接连/d 出现/v 失误/vn ，/w 丁俊晖/nr 建立/v 起/vf 42-0/m 的/ude1 [领先/vi 优势/n]/nz 。/w 随后/d 丁俊晖/nr 进攻/v 粉球/nz 失误/vn 漏球/nz ，/w 但/c 墨菲/nrf 拿下/v 9分/t 后/f 叫/vi 位/q 黑球/nz 不到/v 位/q 进攻/vn 中断/v 。/w 安全/an 球/n 争夺/v 中/f 墨菲/nrf 解/v 球/n 失误/vn 罚分/nz ，/w 随后/d 丁俊晖/nr [一/d 杆/ng]/mq 超/v 分/qt 胜出/v 这/rzv 局/n ，/w 总/b 比分/n 4-2/m 扩大/v [领先/vi 优势/n]/nz 。/w 
[第七/m 局/n]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 丁俊晖/nr 这/rzv 局/n 率先/d 取得/v 30-0/m 的/ude1 开局/n ，/w 但/c 随后/d 两名/mq 选手/n 陷入/v 连续/a 失误/vn 之中/f 。/w 在/p 接连/d 错失/v 机会/n 后/f ，/w 墨菲/nrf 成功/a 上手/vi ，/w 随后/d 连/ulian 得/ude3 56分/t 后/f 超/v 分红/vn 球/n 没/d 能/v 打进/v 。/w 安全/an 球/n 争夺/v 中/f 丁俊晖/nr 出现/v 失误/vn ，/w 墨菲/nrf 打进/v 红球/nz 延/vg 分/qt 后/f 彩球/n 再次/d 出现/v 失误/vn 。/w 但/c 丁俊晖/nr 依旧/z 没/d 能/v 抓住/v 机会/n ，/w 随后/d 墨菲/nrf 再度/d 上手/vi ，/w 超/v 分/qt 胜出/v 这/rzv 局/n 总/b 比分/n 追/v 成/v 3-4/m 落后/a 。/w [第八/m 局/n]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 两名/mq 选手/n 进攻/v 成功率/n 在/p 这/rzv 局/n 降至/vf 最低/a ，/w 比赛/vn 进行/vn 的/ude1 非常/d 琐碎/a ，/w 各自/rr 都/d 出现/v 了/ule 大量/m 的/ude1 进攻/vn 失误/vn 。/w 丁俊晖/nr 一度/d 取得/v 43-12/m 的/ude1 领先/vn ，/w 但/c 随后/d [一/d 杆/ng]/mq 底/f 袋/ng 红球/nz 失误/vn 给/p 了/ule 墨菲/nrf 机会/n ，/w 后者/rzv 上手/vi 清/tg 台/q 拿下/v 这/rzv 局/n ，/w 连/ulian 追/v [两/q 局/n]/mq 总/b 比分/n [4/m -/w 4/m 平/v]/mq 。/w 
[第九/m 局/n]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 开/v 球/n 后/f 丁俊晖/nr 接连/d 错失/v 上手/vi 机会/n ，/w 随后/d 墨菲/nrf 掌控/v 了/ule 主动权/n ，/w 63-1/m 领先/vi 时/ng 组合/vn 球/n 进攻/vn 出现/v 失误/vn 。/w 丁俊晖/nr 随后/d 迎来/v 上手/vi 良机/n ，/w 拿下/v 46分/t 后/f 叫/vi 位/q 黄球/nr 出现/v 失误/vn 。/w 安全/an 球/n 争夺/v 中/f 墨菲/nrf 做出/v 高质量/nz 防守/vn ，/w 丁俊晖/nr 罚分/nz 形成/v 漏球/nz ，/w 墨菲/nrf 上手/vi 形成/v 超/v 分/qt 。/w 丁俊晖/nr 随后/d 尝试/v 斯诺克/nrf 没/d 能/v 成功/a ，/w 墨菲/nrf 连胜/q [三/m 局/n]/mq 总/b 比分/n 5-4/m 反超/nz 拿到/v 了/ule 赛点/nz 。/w [第/m 十/m 局/n]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 开/v 球/n 后/f 墨菲/nrf [一/d 杆/ng]/mq 高质量/nz 防守/vn 让/v 丁俊晖/nr 连罚/nz [5/m 杆/ng]/mq ，/w 随后/d 墨菲/nrf 上手/vi 连/ulian 得/ude3 43分/t 后/f 失误/vn 。/w 丁俊晖/nr 抓住/v 机会/n 上手/vi 连/ulian 得/ude3 46分/t 缩小/v 分/qt 差/a 。/w 安全/an 球/n 争夺/v 中/f 墨菲/nrf 抓住/v 了/ule 机会/n ，/w 成功/a 胜出/v 这/rzv 局/n 后/f 总/b 比分/n 6-4/m 击败/v 丁俊晖/nr ，/w 成功/a 挺进/v 大师/nnt 赛/vn 次/qv 轮/qv ，/w 接下来/vl 将/d 对阵/vn 傅家俊/nr 。/w 

