[北京/ns 时间/n]/nz 1月15日/t (/w 墨尔本/nsf [当地/s 时间/n]/nz 15日/t )/w 2014年/t 澳网/n 公开赛/n 将/d 进入/v 正/d 赛/vn [第/m 3/m 个/q]/mq 比赛/vn 日/b 。/w 李娜/nr 将/d 在/p 罗德-拉沃尔/nrf 球场/n 迎战/v 瑞士/nsf 选手/n 本/rz 西/f 奇/ag ，/w 随后/d 出场/vi 的/ude1 还有/v 小威廉姆斯/nrf 、/w 德约科维奇/nrf 、/w 斯托瑟/nrf 等/udeng 人/n 。/w 除去/v 李娜/nr 之外/f ，/w 郑洁/nr 还/d 将/d 在/p [8/m 号/q]/mq 球场/n 对阵/vn 美国/nsf 新秀/n 凯斯/nrf ；/w 郑赛赛/nr 搭档/n 泰国/nsf 老将/n 塔纳苏甘/nrf ，/w 出/vf 站/vi 女双/n 首轮/n 。/w 届时/d ，/w [墨尔本/nsf 公园/n]/nz 所有/b [比赛/vn 场地/n]/nz 都/d 将/d 在/p [当地/s 时间/n]/nz [11/m 点/qt]/mq 、/w [北京/ns 时间/n]/nz [8/m 点/qt]/mq 准时/ad 挥拍/nz 。/w 
