14日/t 中午/t ，/w 网上/s 出现/v 《/w 重庆/ns 一/m 政府/nis 办公楼/n 现/tg “/w 金顶/nr ”/w 违/vg 建/v 》/w 的/ude1 图文/n 信息/n 。/w 记者/nnt 刚刚/d 获悉/v ，/w 该/rz 楼/n “/w 金顶/nr ”/w 违/vg 建/v 已/d 开展/v 拆除/vn 工作/vn 。/w 
华龙网/nr 记者/nnt 采访/v [江北区/ns 规划/n 分局/nis]/nt 了解到/v ，/w 此/rzs 楼/n 为/p 辖区/n 一/m 企业/n 租用/v 的/ude1 政府/nis 配套/v 综合楼/n ，/w 该/rz 企业/n 在/p 楼顶/n 自行/d 修建/v 了/ule 涂/v 有/vyou 黄色/n 涂料/n 的/ude1 观景/nz 亭/ng 及/cc 周边/n 构筑/v ，/w 面积/n 约/d [60/m 平方米/q]/mq ，/w 均/d 系/v [违法/vn 建筑/n]/nz 。/w 区/n 规划/n 部门/n 已/d 责令/v 该/rz 企业/n 立即/d 整改/vn 。/w 据/p 证实/v ，/w 该/rz 企业/n 已/d 自行/d 开展/v 拆除/vn 工作/vn 。/w 
今日/t 21时45分/t 左右/f ，/w [重庆市/ns 江北/s 区委/nis]/nt 外/f 宣/nz 办/v 官方/n 微博/n 也/d 发布/v 消息/n 称/v ，/w 涉及/v 的/ude1 企业/n 已/d 自行/d 开展/v 拆除/vn 工作/vn 。/w 
