[香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 13日/t 早上/t 选/v 新/a 会长/nnt 时/ng 爆发/v 内讧/vn 。/w 有意/d 角逐/vn 的/ude1 黄秋生/nr 被/pbei 现任/v 秘书长/nnt 陈芷菁/nr 指/v “/w 不是/c 会员/nnt ”/w ，/w 结果/n 其/rz 被/pbei 拒/vg 门外/s 。/w 黄秋生/nr 当时/t 表示/v ，/w 根据/p 规章/n 自己/rr 可以/v 立刻/d 入会/vi ，/w 然后/c 假装/v 头晕/vi 满/a 地/ude2 打滚/v ，/w 但/c 演艺/n 人/n 协会/nis 方面/n 没有/v 理睬/vn 。/w 此事/r 发生/v 后/f ，/w 引来/v 娱乐圈/nz 哗然/z 。/w 
因为/c 不是/c 会员/nnt 被/pbei 拒之门外/vl 
[香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 自/p 前/f 会长/nnt 曾志伟/nr 辞职/vi 后/f ，/w 新/a 会长/nnt 位置/n 一直/d 悬空/vi ，/w 有意/d 角逐/vn 并/cc 积极/ad 加入/v 的/ude1 黄秋生/nr 当选/v [呼声/n 最高/a]/nz 。/w 昨天一早/t ，/w 黄秋生/nr 现身/v 协会/nis 会址/n ，/w 却/d 见/v 会址/n 外/f 贴/v 有/vyou “/w 是/vshi 日/b [会员/nnt 大会/n]/nz ，/w 非/b 会员/nnt 禁/v 内/f 进/vf ”/w 字样/n ，/w 黄秋生/nr 不是/c 会员/nnt ，/w 所以/c 不能/v 入/v 内/f 。/w 黄秋生/nr 按/p 门铃/n 后/f ，/w 有人/r 来/vf 开门/vi ，/w 但/c 随即/d 又/d 关上/v 了/ule 门/n 。/w 黄秋生/nr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 你/rr 看/v ，/w 对/p 同行/n 多么/d 没有/v 礼貌/an ！/w 真/a 侮辱/v 人/n ！/w ”/w 黄秋生/nr 越/d 说/v 越/d 生气/a ，/w 假装/v 头/n 晕倒/v 地/ude2 打/v 起/vf 滚/vi 来/vf ，/w “/w 我/rr [休息/v 一下/mq]/nz ，/w 好/a 吗/y ？/w ”/w 
协会/nis 秘书长/nnt 陈芷菁/nr 事后/f 接受/v 记者/nnt 采访/v 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 协会/nis 一直/d 跟/p 他/rr 沟通/v ，/w 选举/v 首先/d 要/v 申请/vn 做/v 会员/nnt ，/w 要/v 填表/vi ，/w 批/q 核/n 要/v 时间/n 。/w 虽然/c 艺人/nnt 彼此/rr 很/d 熟悉/v ，/w 但/c 每个人/mq 入会/vi 都/d 要/v 申请/vn 。/w 如果/c 立刻/d 入会/vi 就/d 做/v 候选人/nnt ，/w 会/v 被/pbei 人/n 说/v [暗箱/n 操作/vn]/nz ，/w 对/p 其他/rzv 候选人/nnt 不/d 公平/a ！/w 而且/c 昨晚/t 黄秋生/nr 跟/p 协会/nis 的/ude1 律师/nnt 通过/p 电话/n ，/w 绝对/d 不是/c 没有/v 机会/n 讨论/v 。/w ”/w 
副会长/nnt 苗侨伟/nr ：/w 这个/rz 行为/n 过激/vn 
演艺/n 人/n 协会/nis 副会长/nnt 苗侨伟/nr 临时/b 被/pbei 召回/v 开会/vn 。/w 对于/p 新/a 会长/nnt 人选/n ，/w 苗侨伟/nr 称/v 个人/n 推举/v 黄秋生/nr ，/w 希望/v 他/rr 带/v 更多/ad 会员/nnt 入会/vi ，/w 令/v 这个/rz 协会/nis 年轻化/vi 。/w 但/c 对/p 黄秋生/nr 在/p 门外/s 的/ude1 不/d 雅/ag 行为/n ，/w 他/rr 坦言/v ：/w “/w 真是/d 有一点/nz 过激/vn 了/ule ！/w 我/rr 讲/v 句/q 公道话/nz ，/w 当时/t 黄秋生/nr 未/d 填好/nz 表/n ，/w 程序/n 上/f 是/vshi 不/d 合适/a 的/ude1 ，/w 不是/c 将/d 他/rr 拒/vg 诸/rz 门外/s 。/w ”/w 据悉/v ，/w 拥有/v 600多名/m 会员/nnt 的/ude1 [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 每隔/d 两年/mq 便/d 会/v 选出/v 理事会/nis 成员/nnt ，/w [21/m 名/q]/mq 理事会/nis 成员/nnt 当中/f ，/w 选出/v 会长/nnt 、/w 副会长/nnt 、/w 秘书长/nnt 等/udeng 要职/nnt 。/w 
