近日/t ，/w [双流县/ns 局/n]/nt [永安/ns 派出所/nis]/nto 成功/a 抓获/v 一起/s 系列/n 持枪抢劫/v 案/ng ，/w 抢劫/v 者/k 在/p [20/m 天/qt]/mq 内/f 持枪抢劫/v 出租车/n [6/m 起/vf]/mq 。/w 每次/r 几乎/d 在/p 同一/b 地点/n 作案/vi 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 此前/t 做好/v 了/ule 被/pbei 抓住/v 的/ude1 准备/vn ，/w 面对/v 民警/nnt 逮捕/v ，/w 他/rr 称/v “/w 解脱/v 了/ule ”/w 。/w 
[20/m 天/qt]/mq 内/f 持枪抢劫/v 出租车/n [6/m 起/vf]/mq 
2013年11月11日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w [永安/ns 派出所/nis]/nto 接到/v 报警/vn ，/w 一名/mq 出租/v 司机/nnt 被/pbei 持枪抢劫/v 。/w 值班/vn 民警/nnt 张玉奇/nr 到达/v 凤凰村/ns 现场/s 时/ng ，/w [出租车/n 司机/nnt]/nnd 吴/tg 师傅/nnt 回忆起/v 事件/n 经过/p ，/w 吴/tg 师傅/nnt 当天/t 搭载/v 了/ule 一名/mq 身高/n [170/m cm/x]/mq 的/ude1 年轻/a 小伙子/n ，/w “/w 小伙子/n 从/p 成都/ns 玉林/ns 南路/n 上车/v ，/w 要/v 到/v 永安镇/ns 。/w 刚刚/d 走到/vf 凤凰村/ns [2/m 组/n]/mq 一条/mq 偏僻/a 小路/n 时/ng ，/w 小伙子/n 就/d 拿出/v 枪/n 指/v 着/uzhe 我/rr 胸口/n 。/w ”/w 吴/tg 师傅/nnt 说道/v 。/w 
“/w 那/rzv 人/n 对/p 我/rr 说/v ：/w ‘/w 把/pba 钱/n 拿出/v 来/vf ，/w 不然/c 我/rr 就/d 弄死/nz 你/rr ！/w ’/w ”/w 回忆/v 起来/vf 吴/tg 师傅/nnt 依然/d 很/d 心颤/nz 。/w 在/p 对方/n 的/ude1 要挟/vn 下/f ，/w 吴/tg 师傅/nnt 拿出/v 了/ule 仅有/nz 的/ude1 [300/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 小伙子/n 接过/v 钱/n 也/d 溜走/v 了/ule 。/w 
4/m 天后/nz ，/w 又/d 一名/mq 成都/ns [出租车/n 司机/nnt]/nnd 肖/vg 师傅/nnt 被/pbei 人/n 持枪抢劫/v [2000/m 元/q]/mq ，/w 警方/n 询问/v 得知/v ，/w 此次/rz 抢劫/v 方式/n 、/w 地点/n 和/cc 11月11日/t 那/rzv 起/vf 抢劫案/nz 几乎/d 完全/ad 一样/uyy 。/w 11月23日/t 、/w 28日/t ，/w [出租车/n 司机/nnt]/nnd 毛/n 师傅/nnt 、/w 江/n 师傅/nnt 先后/d 遭遇/v 抢劫/vn ，/w 抢劫/v 时间/n 、/w 地点/n 、/w 手法/n 、/w 抢劫/v 者/k 特征/n 都/d 和/cc 前/f [2/m 起/vf]/mq 很/d 相似/a 。/w 
办案/vn 民警/nnt 经过/p 对/p 嫌疑人/n [体貌/n 特征/n]/nz 、/w 作案/vi 手法/n 、/w 作案/vi 地点/n 比/p 对/p 分析/vn ，/w 决定/v 对/p [几/d 起/vf]/mq 案件/n 进行/vn 串/q 并/cc 侦查/vn ，/w 并/cc 展开/v 了/ule 讨论/v ，/w 对/p 案情/n 进行/vn 仔细/ad 分析/vn 。/w 一系列/b 案件/n 中/f ，/w 警方/n 从/p 被/pbei 抢/v 出租车/n 上/f 提取/v 到/v 了/ule 重要/a 物证/n ：/w 嫌疑人/n 递给/v 驾驶员/nnt 的/ude1 一支/mq “/w 中南海/ns ”/w 牌/n 香烟/n 。/w 副所长/nnt 陈滨/nr 分析/vn 到/v ：/w “/w 嫌疑人/n 可能/v 烟瘾/n 较大/d 、/w [消费/vn 水平/n]/nz 偏下/f 。/w 我们/rr 应该/v 加强/vn 对/p 中/f 、/w 小旅馆/nz 、/w 网吧/nis 以及/cc 出租房/nz 的/ude1 清查/vn 力度/n ，/w 必要/a 时/ng 将/d 清理/v 范围/n 辐射/vn 到/v 周边/n 的/ude1 乡镇/n 。/w 在/p 加大/v 清理/vn 力度/n 的/ude1 同时/c ，/w 我们/rr 还/d 必须/d 加强/v 夜间/n 的/ude1 巡逻/vn 力度/n ，/w 特别/d 是/vshi 发案地/n 周边/n 的/ude1 力度/n 。/w ”/w 
同一/b 地点/n [多次/mq 作案/vi]/nz 嫌疑/n 人称/n “/w 解脱/v 了/ule ”/w 
在/p 高/a 密度/n 的/ude1 巡逻/vn 及/cc 排查/v 的/ude1 同时/c ，/w 对/p 案发/v 周边/n 住户/n 的/ude1 清理/vn 以及/cc 对/p 辖区/n 内/f 重/a 口/n 的/ude1 清查/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 并/cc 调/v 齐全/a 镇/n 的/ude1 治保/n 巡逻/vn 力量/n 进行/vn 夜间/n 设卡/vi 、/w 巡逻/vn 。/w 针对/p 嫌疑人/n 带有/v “/w 枪支/n ”/w ，/w 具有/v 很高/d 的/ude1 危险性/n ，/w 还/d 专门/d 制定/v 了/ule 堵截/vn 、/w 盘查/v 出租车/n 的/ude1 工作/vn 预案/n 。/w 
12月1日/t 凌晨/t ，/w 当天/t 由/p 副所长/nnt 陈滨/nr 和/cc 民警/nnt 杨若鸿/nr 带领/v 巡逻队/n 在/p 永安/ns 街上/s 设卡/vi 盘查/v 。/w 对/p 经过/p 的/ude1 每/rz 一辆/mq 出租车/n 设卡/vi 民警/nnt 都/d 进行/vn 了/ule 逐一/d 仔细/ad 的/ude1 检查/vn 。/w 发现/v [另一/m 辆/q]/mq 出租车/n 打着/v 双/q 闪/vi 缓慢/a 地/ude2 向/p 路/n 这边/rzs 开/v 过来/vf 。/w 随即/d 民警/nnt 发现/v 只有/c 一人/mq 在/p 驾驶室/n ，/w 另外/c 两人/mq 在/p 车/n 后面/f 推车/v 。/w 
陈滨/nr 发现/v ，/w 推车人/n 之一/rz 与/cc 抢劫/v 嫌疑人/n [体貌/n 特征/n]/nz 非常/d 相似/a ，/w 便/d 询问/v 男子/n 拿出/v 身份证/n 作/v 登记/vn ，/w 男子/n 神色/n 顿时/d 慌张/a 起来/vf ，/w 称/v 没/d 带/v 身份证/n 。/w 随即/d 民警/nnt 迅速/ad 将/d 该/rz 男子/n 控制/vn 住/vi ，/w 从/p 其/rz 身上/s 查获/v 了/ule 一把/mq 黑色/n 的/ude1 仿真/vn 手枪/n 以及/cc 空/ng 的/ude1 “/w 中南海/ns ”/w 牌/n 香烟盒/n 、/w 打火机/n 等/udeng 物/ng 。/w 经/p 警方/n 询问/v ，/w 当天/t 抢劫/v 者/k 正在/d “/w 捕猎/v ”/w ，/w 还/d 没/d 得手/vi 碰巧/d 出租车/n 坏/a 了/ule 。/w 
经查/nz ，/w 嫌疑人/n 潘震亚/nr （/w 化名/v ）/w 为/p 成都/ns 人/n ，/w 平时/t 在/p 黄龙溪/ns 居住/v 。/w 对/p 当地/s 以及/cc 附近/f 的/ude1 地形/n 非常/d 熟悉/v ，/w 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz 在/p 成都/ns 一/m 小旅馆/nz 暂住/v ，/w 他/rr 如实/d 供述/nz 了/ule 抢劫/v [6/m 起/vf]/mq 出租车/n 的/ude1 事实/n 。/w “/w 他/rr 的/ude1 黑色/n 仿真/vn 手枪/n 是/vshi 在/p 以/p 地摊/n 上/f 购买/v 的/ude1 ，/w ”/w [双流县/ns 公安局/nis]/nto 相关/vn 人员/n 透露/v 。/w “/w 潘震亚/nr 是/vshi 刑满释放/nz 人员/n ，/w 出狱/vi 后/f 对/p 外界/n 社会/n 不能/v 很好/ad 适应/v ，/w 也/d 不具备/v 谋生/vn 技能/n ，/w 总/b 感觉/n [人情/n 冷淡/a]/nz 。/w ”/w 
由于/p 潘震亚/nr 住/vi 得/ude3 地方/n 离/v 被/pbei 抢/v 地点/n 较/d 近/a ，/w 依仗/v 熟悉/vn 地形/n 潘震亚/nr 几乎/d 在/p 都/d 同一/b 地点/n 犯案/vi 。/w “/w 其实/d 我/rr 晓得/v 迟早/d 都/d 要/v 遭/v 你们/rr 逮/v 的/ude1 ，/w 我/rr 也/d 解脱/v 了/ule 。/w ”/w 嫌疑人/n 面对/v 抓获/v 他/rr 的/ude1 民警/nnt 说道/v 。/w 目前/t [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 被/pbei [双流县/ns 公安局/nis]/nto 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 此案/r 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 双流/ns 公/ng 宣/nz 四川/ns 在线/vn 记者/nnt 颜雪/nr ）/w 
