[广东省/ns 科技厅/nis]/nto 原/b 厅长/nnt 李兴华/nr 被/pbei [开除/v 党籍/n]/nz 
笔者/n 昨日/t （/w 1月14日/t ）/w 从/p [广东省/ns 纪委/nnt]/nt [官方/n 网站/n]/nz “/w 南粤/ns 清风/n 网/n ”/w 获悉/v ，/w [广东省/ns 科学技术/n 厅/n]/nt 原/b 厅长/nnt 李兴华/nr 因/p 严重/a 违纪/vn 问题/n 被/pbei [开除/v 党籍/n]/nz 。/w 
2013年7月26日/t ，/w [中共/n 广东省/ns 纪委/nnt]/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w [广东省/ns 科学技术/n 厅/n]/nt 厅长/nnt 李兴华/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n 被/pbei 调查/vn 。/w 随后/d ，/w [广东省/ns 人大常委会/nis]/nt [通过/p 决议/n]/nz ，/w 接受/v 李兴华/nr 辞去/v [第/m 十二/m 届/q]/nz [全国/n 人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn ，/w 并/cc 报请/v [全国人大常委会/nt 代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 审查/vn 确认/v 。/w 并/cc 于/p 当日/t 表决/v 通过/p 免去/v 其/rz 职务/n 。/w 当年/t 10月25日/t ，/w 全国人大常委会/nt 举行/v 会议/n 终止/v 其/rz [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 资格/n 。/w （/w 记者/nnt //w 赵杨/nr 通讯员/nnt //w 粤/b 纪宣/nr ）/w 
