1月15日/t ，/w 记者/nnt 从/p [遂宁市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 经过/p [遂宁市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 两次/mq 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz ，/w [中共/n 蓬溪/ns 县委/nis]/nt 原/b 常委/nnt 、/w 总工会/nis 原/b 主席/nnt 卢军/nr 受贿/vi 、/w 贪污/v 案/ng 现已/v 审理/vn 终结/vi ，/w 被告人/n 卢军/nr 因/p 受贿罪/n 获/v 刑/n 9年/t 、/w 贪污罪/n 获/v 刑/n 4年/t ，/w 合并/v 执行/vn 12年/t 有期徒刑/n 。/w 
据/p 法庭/nis 审理/v ，/w 2004年/t 至/p 2012年10月/t 期间/f ，/w 被告人/n 卢军/nr 利用/v 担任/v 遂宁市/ns 安居区/ns 副区长/nnt 、/w 区/n 教育局/nis 局长/nnt 的/ude1 [职务/n 便利/an]/nz ，/w 多次/mq 收受/v 他人/rr 钱财/n 共计/v 人民币/n [98/m ./w 83/m 万元/q]/mq ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 贪污/v 公款/n [11/m ./w 8585/m 万元/q]/mq 。/w 2013年4月15日/t ，/w [遂宁市/ns 纪委/nnt]/nt 对/p 卢军/nr [立案/vi 调查/vn]/nz ；/w 6月24日/t ，/w 卢军/nr 因/p 涉嫌/v 违法犯罪/v ，/w 被/pbei 移送/v [遂宁市/ns 人民检察院/nis]/nt 依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz ；/w 10月29日/t ，/w 中共/n [遂宁/ns 市委/nis 常委会/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 给予/vn 卢军/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ；/w 9月11日/t ，/w 卢军/nr 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w [遂宁市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 依法/d 组成/v 合议庭/n ，/w 于/p 2013年9月25日/t 、/w 11月21日/t 两次/mq 公开/ad 开庭/vi 对/p 本案/r 进行/vn 了/ule 审理/v ，/w 并/cc 于/p 12月/t 宣判/v 。/w 
为/p 警醒/vi 和/cc 教育/vn 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz ，/w 近日/t ，/w [遂宁市/ns 纪委/nnt]/nt 专门/d 发出/v 通报/vn ，/w 要求/n [广大/b 党员/nnt]/nz 、/w 干部/nnt 从/p 卢军/nr 案件/n 中/f 吸取/v 深刻/a 教训/n ，/w 务必/d 加强/v 党性/n 和/cc 从政/vi [道德/n 修养/n]/nz ，/w 切实/ad 筑/v 牢/a 拒腐防变/vl 的/ude1 [思想/n 路线/n]/nz ；/w 务必/d 牢记/v “/w 慎初/nz 、/w 慎微/nz 、/w 慎终/nz ”/w ，/w 始终/d 做/v 廉洁自律/bl 的/ude1 忠实/a 践行者/nz ；/w 务必/d 始终/d 坚持/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz ，/w 切实/ad 恪守/v “/w 为民/v 、/w 务实/vi 、/w 清廉/a ”/w 的/ude1 从政/vn [道德/n 底线/n]/nz ；/w 务必/d 管/v 好/a 家属/n 和/cc 身边/s [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 共同/d 抵制/v [腐败/an 问题/n]/nz 在/p 身边/s 的/ude1 滋生/vn 蔓延/vi ；/w 务必/d 加强/v 对/p 领导干部/nnt 的/ude1 监管/vn ，/w 切实/ad 贯彻/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w ，/w 狠刹/v “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 致力于/v 营造/vn [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 良好/a 氛围/n ，/w 确保/v 干部/nnt 清正/a 、/w 政府/nis 清廉/a 、/w 政治/n 清明/a 。/w （/w 遂/d 纪宣/nr 记者/nnt 任鸿/nr ）/w 
