人民网/nz 彭山/ns 1月15日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 刘树军/nr 杨德勇/nr 徐惠/nr ）/w 1月15日/t ，/w 记者/nnt 从/p [四川/ns 眉山市/ns 彭山县/ns 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 贵州省/ns 石阡县/ns 农民/nnt 王/n 某/rz （/w 男/b ）/w 、/w 张某/nz （/w 女/b ）/w [2/m 人/n]/mq ，/w 假冒/v [国家/n 安/ag 监/vg]/nt 部门/n 、/w 消防/b 部门/n 干部/nnt 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w [电话/n 诈骗/vn]/nz 四川/ns 彭山县/ns 、/w 仁寿县/ns 、/w 乐山市/ns 和/cc [重庆市/ns 武隆县/ns 经营/vn 公司/nis]/nt 、/w 宾馆/nis 、/w 茶楼/nis 和/cc [企业/n 负责人/nnt]/nz 20余人/m 现金/n [13/m ./w 32/m 万元/q]/mq 一/m 案/ng ，/w 日前/t （/w 1月7日/t ）/w ，/w 经/p [彭山县/ns 人民法院/nis]/nt 审理/v ，/w 已/d 作出/v 一审/b 宣判/v 。/w 
2013年6月27日/t 至/p 8月9日/t ，/w 被告人/n 王/n 某/rz 、/w 张某/nz [2/m 人/n]/mq ，/w 在/p 浙江省/ns 宁波市/ns 宁海县/ns 火炉村/ns 炉/ng 山/n 巷/ng 的/ude1 租/v 住房/n 内/f ，/w 采取/v 王/n 某/rz 负责/v 假冒/vn 安/ag 监/vg 、/w 消防/b 干部/nnt 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 诈骗/v 现金/n ，/w 张某/nz 负责/v 从/p 银行/nis 取钱/v 的/ude1 方式/n ，/w 先后/d 使用/v [移动/vn 电话/n]/nz 座机/n ，/w 假冒/v [重庆市/ns 武隆县/ns 安监局/nis]/nt 刘/nz 副局长/nnt 等/udeng ，/w 分别/d 打电话/vi 给/p [武隆县/ns 经营/vn 建材/n 公司/nis]/nt 和/cc [煤炭/n 公司/nis]/nt 的/ude1 张某/nz 、/w 李/ng 某/rz 和/cc 郑/tg 某/rz ，/w 以/p 需要/v 办理/vn [安全/an 生产/vn]/nz 合格证/n 为/p 由/p ，/w 让/v 其/rz 将/d 钱/n 打入/v 指定/vn 账号/n ，/w 共计/v 诈骗/vn 现金/n [1/m ./w 74/m 万元/q]/mq ；/w 假冒/v [四川省/ns 仁寿县/ns 消防/b 大队/nis]/nt 张/q 参谋/nnt 、/w 徐参谋/nr 、/w 丁/ng 参谋/nnt 和/cc 安监局/nis 罗/b 局长/nnt 等/udeng ，/w 分别/d 打电话/vi 给/p [仁寿县/ns 经营/vn 塑料厂/nis]/nt 、/w 加工厂/nis 、/w 公司/nis 、/w 宾馆/nis 、/w 茶楼/nis 的/ude1 黄某/nz 、/w 赖/v 某/rz 等/udeng [11/m 人/n]/mq ，/w 以/p 需要/v 办理/vn [消防/b 安全/an]/nz 许可证/n 为/p 由/p ，/w 让/v 其/rz 将/d 钱/n 打入/v 指定/vn 账号/n ，/w 共计/v 诈骗/vn 现金/n [6/m ./w 62/m 万元/q]/mq ；/w 假冒/v [四川省/ns 彭山县/ns 安监局/nis]/nt 李/ng 副局长/nnt 、/w [彭山县/ns 消防/b 大队/nis]/nt 梁/n 参谋/nnt ，/w 分别/d 打电话/vi 给/p [彭山县/ns 经营/vn 砖厂/nis]/nt 、/w 宾馆/nis 、/w 饲料厂/nis 、/w 建材厂/nis 的/ude1 袁/nz 某/rz 、/w 舒/ag 某/rz 等/udeng [7/m 人/n]/mq ，/w 以/p 需要/v 办理/vn 安全/an 许可证/n 、/w 培训/v 安检员/nnd ，/w 交纳/v 消防/b 费/n 等/udeng 为/p 由/p ，/w 让/v 其/rz 将/d 钱/n 打入/v 指定/vn 账号/n ，/w 共计/v 诈骗/vn 现金/n [4/m ./w 38/m 万元/q]/mq ；/w 假冒/v [乐山市/ns 市中区/ns 消防/b 大队/nis]/nt 赵/nz 参谋/nnt 和/cc [乐山市/ns 井研县/ns 消防/b 大队/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 分别/d 打电话/vi 给/p [乐山市/ns 市中区/ns 经营/vn 网吧/nis]/nt 的/ude1 武/ag 某/rz ，/w 乐山市/ns 井研县/ns 经营/v 店铺/n 的/ude1 梁/n 某/rz ，/w 让/v 其/rz 将/d 钱/n 打入/v 指定/vn 账号/n ，/w 共计/v 诈骗/vn 现金/n [0/m ./w 58/m 万元/q]/mq 。/w 2013年8月13日/t ，/w 王/n 某/rz 、/w 张某/nz 因/p 涉嫌/v 诈骗罪/n ，/w 被/pbei [四川/ns 彭山县/ns 公安局/nis]/nt [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 同年/d 9月17日/t 被/pbei 执行/v 逮捕/vn 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 被告人/n 王/n 某/rz 、/w 张某/nz 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 冒充/v [国家机关/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 采用/v 虚构/vn 事实/n 方法/n ，/w 骗取/v 公司/nis 及/cc [个体/n 经营者/nnt]/nz 财物/n ，/w 数额/n 巨大/a 的/ude1 行为/n ，/w 已/d 触犯/v 了/ule 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第二/m 百/m 六/m 十六条/nz]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w 构成/v 诈骗罪/n 。/w 被告人/n 王/n 某/rz 在/p [共同/d 犯罪/vn]/nz 中/f 起/vf 主要/b 作用/n ，/w 是/vshi 主犯/n ；/w 被告人/n 张某/nz 在/p [共同/d 犯罪/vn]/nz 中/f 起/vf 辅助/v 作用/n ，/w 是/vshi 从犯/n ，/w 应当/v 从/p 轻/a 或者/c [减轻/v 处罚/vn]/nz 。/w 法院/nis 据此/d 作出/v 判决/vn ：/w 被告人/n 王/n 某/rz 犯/v 诈骗罪/n 判处/v 有期徒刑/n 四年六/t 个/q 月/n ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [5/m 万元/q]/mq ；/w 被告人/n 张某/nz 犯/v 诈骗罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 二年/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [2/m 万元/q]/mq 。/w 
