人民网/nz 成都/ns 1月15日/t 电/n （/w 冯亚涛/nr ）/w 15日/t ，/w 记者/nnt 从/p 德阳/ns 获悉/v ，/w 2014/m [第/m 十一届/n]/nz 德阳/ns 灯会/n ，/w 将/d 于/p 2014年1月24日/t —/w 3月2日/t 在/p 德阳/ns [文化/n 娱乐/vn]/nz 城/n 玄珠/nz 湖畔/n 盛大/b 举行/v 。/w 灯会/n 分为/v 四大/n 灯/n 组/n 板块/n ，/w 仅/d 大中型/b 灯/n 组/n 达/v 100多组/m ，/w 整个/b 观灯/nz 路线/n 长/a [3/m 公里/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 本届/r 德阳/ns 灯会/n 上/f ，/w 用/p [40/m 余/ng 万/d 只/d]/mq 水晶/n 瓶/n 捆扎/v 制作/vn 而/cc 成/v [20/m 米/q]/mq 的/ude1 两只/mq 巨大/a 的/ude1 孔雀/n 《/w 花开富贵/nrf 》/w 灯/n 组/n 和/cc 用/p 丝/n 扎/v 内/f 透/v 工艺/n 制作/v 高达/v [20/m 米/q]/mq 的/ude1 《/w 大黄/nz 鸭/ng 》/w 灯/n 组/n ，/w 二者/rzv 在/p 使用/v 相关/vn 特殊/a 材质/n 的/ude1 数量/n 上/f 均/d 创下/v [目前/t 国内/s]/nz 灯会/n 之/uzhi 最/d ，/w 这/rzv 两个/mq 特色/n 灯/n 组/n 将/d 申报/vn “/w 大世界/n 基尼斯/nrf 纪录/n ”/w 。/w 
[德阳市/ns 人民政府/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 王勇/nr 介绍/v ，/w 灯/n 展区/n 由/p [美丽/a 家园/n]/nz ，/w 魅力/n 德阳/ns ；/w 福/n 满新春/nr ，/w 欢乐/a 之/uzhi 年/qt ；/w 中国/ns 之/uzhi 梦/n ，/w [复兴/vn 之/uzhi 路/n]/nz ；/w 流光溢彩/vl ，/w 璀璨夺目/vl 四大/n 板块/n 组成/v 。/w 
“/w 届时/d ，/w 整个/b 玄珠/nz 湖畔/n 将/d 呈现/v 立体/b 布展/vn 、/w 观/vg 游/v 相宜/a 的/ude1 互动/vn 式/k 格局/n ，/w 灯/n 亮/vi 景/ng 、/w 景/ng 衬/v 灯/n 、/w 既/c 观灯/nz 、/w 又/d 赏/v 景/ng ，/w 突出/a 主题/n 感/vg 、/w 时代感/n 和/cc 动态/n 感/vg 。/w ”/w 王勇/nr 说/v ，/w 灯展/n 、/w 灯市/n 、/w 灯/n 景/ng 充分/ad 融合/v ，/w 再/d 加上/v 数量/n 可观/a 的/ude1 游乐/vn 灯/n 组/n ，/w 观灯/nz 与/cc 游乐/vn 相辅相成/vl ，/w 为/p 游客/n 提供/v 玩/v 与/cc 休闲/vn 两/m 不/d 误/v 的/ude1 优越/a 环境/n 。/w 无论/c 规模/n 还是/c 水平/n 比肩/nz 国内/s 一流/b 灯会/n ，/w 成为/v 一场/mq 盛况空前/vl 、/w 低碳/n 环保/n 的/ude1 灯火/n 盛宴/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 本届/r 灯会/n 主办方/nz 还/d 专门/d 邀请/v 欧洲/ns 顶级/b 大师/nnt 表演/v 极限/n 水上/s 飞板/nz 运动/vn 和/cc 激光秀/nz 。/w 真人/n 化身/n 为/p 远古/t 世纪/n 的/ude1 恐龙/n ，/w 将/d 给/p 游客/n 带来/v 新/a 、/w 奇/ag 、/w 特/ag 的/ude1 游乐/vn 特色/n 和/cc 强烈/a 视觉/n 震撼/v 。/w 同时/c ，/w 歌舞/n 表演/vn 、/w [美食/n 娱乐/vn]/nz 等/udeng 各项/r 活动/vn 也/d 将/d 在/p 灯会/n 期间/f 精彩/a 亮相/vi 。/w 
王勇/nr 介绍/v ，/w 将/d 以/p 灯会/n 为/p 契机/n ，/w 进一步/d 去粗取精/vl ，/w 加大/v [文化/n 娱乐/vn]/nz 城/n 的/ude1 包装/n 推介/v ，/w 打造/v 与/cc 德阳/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 、/w 市民/n 精神/n 需求/n 相/d 匹配/vi 的/ude1 休闲/vn [娱乐/vn 场所/n]/nz ，/w 提升/v 城市/n 旅游/vn 的/ude1 吸引力/n ，/w 延伸/v 景点/n 经济/n 的/ude1 支撑力/n 。/w 
