中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 近日/t 与/cc 英国/ns 二战/n 老兵/n 塞/v 克/q 互/d 致/v 信件/n ，/w 共/d 批/q [日本/ns 军国主义/n]/nz 行径/n 。/w 
塞/v 克/q 日前/t 致函/v 刘晓明/nr 大使/nnt ，/w 高度/d 赞赏/v 大使/nnt 在/p 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 发表/v 的/ude1 《/w 拒不/d 反省/v 侵略/vn 历史/n 的/ude1 日本/ns 必将/d 对/p [世界/n 和平/n]/nz 构成/v 严重/a 威胁/vn 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 并/cc 以/p 自己/rr 二战/n 期间/f 作为/p 远东/ns 战俘/n 的/ude1 经历/n 为/p 例/n ，/w 痛斥/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 残暴/a 罪行/n ，/w 提醒/v 世人/n 永/d 不忘/v 历史/n ，/w 警惕/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 卷土重来/vl 。/w 塞/v 克/q 随/p 信/n 还/d 寄来/vf 根据/p 其/rz 亲身/d 经历/n 写成/v 的/ude1 《/w 永远/d 不能/v 忘记/v 》/w 一/m 书/n 中/f 、/w 英文/nz 版本/n 。/w 
刘晓明/nr 认真/ad 阅读/v 了/ule 塞/v 克/q 先生/n 来信/n 和/cc 其/rz 著作/gi 后/f ，/w 随即/d 回函/v ，/w 对/p 塞/v 克/q 先生/n 二战/n 期间/f 苦难/n 经历/n 深表/v 同情/vn ，/w 并/cc 对/p 其/rz 表现/v 出/vf 的/ude1 巨大/a 勇气/n 和/cc 人道主义/n 精神/n 表示/v 钦佩/vn 。/w 他/rr 在/p 回信/n 中/f 表示/v ，/w [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 造成/v 3500多万/m 中国人/n 伤亡/vn ，/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 对/p 中国/ns 、/w 对/p 亚洲/ns 以及/cc 英美/n 等/udeng 国/n 人民/n 犯下/v 的/ude1 [滔天/nz 罪行/n]/nz 罄竹难书/vl 。/w 为/p 防止/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 恶魔/n 卷土重来/vl ，/w 必须/d 记录/v 真实/a 的/ude1 历史/n 并/cc [正确/a 认识/v]/nz 历史/n 。/w 不久/d 前/f ，/w 安倍/nrf 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 牌位/n 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w [甲级/b 战犯/n]/nz 就是/v 日本/ns 的/ude1 纳粹/n 。/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 这些/rz 手上/s 沾满/v [中国/ns 人民/n]/nz 、/w 亚洲/ns 人民/n 和/cc 英国/ns 人民/n 鲜血/n 的/ude1 [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 说明/v 他们/rr 要/v 继承/vn 这些/rz 战犯/n 的/ude1 衣钵/n ，/w 他们/rr 就是/v 这些/rz 战犯/n 的/ude1 继承人/n 。/w 中/f 、/w 英/b 同/p 为/p 二战/n 盟友/n 和/cc 战争/n 受害者/n ，/w 两国/mq 应/v 与/cc [国际/n 社会/n]/nz 一道/d 共同/d 承担/v 维护/vn 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 责任/n 。/w 明年/t 将/d 迎来/v [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn [70/m 周年/q]/mq 。/w 希望/v 人们/n 牢记/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 侵略/vn 历史/n ，/w 希望/v [国际/n 社会/n]/nz [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 坚决/ad 制止/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 复辟/v ，/w 为/p 维护/v 世界/n 永久/b 和平/n 与/cc 稳定/an 做出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
经/p 塞/v 克/q 先生/n 同意/v ，/w 现/tg 将/d 双方/n 往来/vn 信函/n 全文/n 附/v 下/f ：/w 
英国/ns 二战/n 老兵/n 弗瑞德·塞克/nrf 致/v 中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr 的/ude1 信件/n 
亲爱的/n 大使/nnt 先生/n ，/w 
祝贺/v 你/rr 1月2日/t 在/p 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 上/f 发表/v 的/ude1 [精彩/a 文章/n]/nz 。/w 你/rr 在/p 文中/s 雄辩/n 有力/a 地/ude2 批驳/v 了/ule 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 不/d 思/v 悔改/vn ，/w 决意/d 将/d 日本/ns 带/v 上/f 军国主义/n 道路/n 的/ude1 错误/n 行径/n 。/w 
我/rr 的/ude1 许多/mq 朋友/n 在/p 修建/v 泰/b 缅/b 铁路/n 时/ng 被/pbei 日军/n 杀害/v 。/w 为/p 表示/v 对/p 您/rr 发文/vi 的/ude1 支持/vn ，/w 我/rr 谨/d 以/p 个人/n 名义/n ，/w 并/cc 代表/nnt 那些/rz 惨死/vi 在/p 日军/n 屠刀/n 下/f 的/ude1 朋友/n ，/w 寄去/nz 我/rr 的/ude1 拙作/n 《/w 永远/d 不能/v 忘记/v 》/w 中/f 、/w 英文/nz 版本/n ，/w 请/v 您/rr 斧正/vn 。/w 
其中/rz ，/w 英文版/n 是/vshi 该书/r 的/ude1 [第四/m 版/n]/mq ，/w 除/p 保留/v 原/b 书/n 内容/n 外/f ，/w 还/d 增加/v 了/ule 我/rr 个人/n 当时/t 的/ude1 遭遇/vn ，/w 中文版/n 无/v 增补/vn 。/w [中文/nz 翻译/v]/nz 由/p [美国/nsf 德/b 克/q 萨斯/nrf 州/n]/nz 休斯敦/nsf 城/n 的/ude1 卢美纯/nr 博士/nnt 完成/v ，/w 并/cc 特意/d 配有/v 照片/n 和/cc 插图/n ，/w 因为/c 卢/b 博士/nnt 认为/v 照片/n 会/v 让/v 书/n 中/f 内容/n 更加/d 可信/a 。/w 
多年来/d ，/w 卢/b 博士/nnt 一直/d 倾力/v 支持/vn 我/rr 的/ude1 著述/nz ，/w 她/rr 本人/rr 也/d 坚决/ad 反对/v 安倍/nrf 的/ude1 危险/an 政策/n 。/w 卢/b 博士/nnt 的/ude1 父亲/n （/w 注/v ：/w 卢秉枢/nr ，/w “/w 菊花台/nz 九/m 烈士/nnt ”/w 之一/rz ）/w 与/cc 其他/rzv 当年/t [中国/ns 驻/v 菲律宾/nsf 使馆/nis]/nt 的/ude1 全体/n [工作/vn 人员/n]/nnt 一齐/d 被/pbei 日本/ns 宪兵/nnd 杀害/v 。/w 
我/rr 本人/rr 今年/t [98/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 二战/n 北大西洋/nz 战队/n 老兵/n ，/w 也/d 是/vshi 泰/b 缅/b 铁路/n 工/n 的/ude1 幸存者/n 。/w 1995年/t 至今/d ，/w 我/rr 一直/d 积极/ad 参与/v “/w 远东/ns 战俘/n 协会/nis ”/w 的/ude1 工作/vn 。/w 您/rr 可以/v 通过/p 网上/s 搜索/vn “/w FredSeiker/x ”/w 了解到/v 更多/ad 关于/p 我/rr 的/ude1 情况/n 。/w 
如/v 蒙/b 你/rr 拨冗/d 回复/v ，/w 我/rr 将/d 不胜/d 荣幸/a 。/w 
此致/v 
敬礼/vi 
弗瑞德·塞克/nrf 
二一四年一月三日/t 
刘晓明/nr 大使/nnt 给/p 英国/ns 二战/n 老兵/n 弗瑞德·塞克/nrf 的/ude1 回信/n 
塞/v 克/q 先生/n ，/w 你好/vl ！/w 
很/d 高兴/a 收到/v 你/rr 来信/n 和/cc 你/rr 写/v 的/ude1 书/n 《/w 永远/d 不能/v 忘记/v 》/w 。/w 我/rr 认真/ad 阅读/v 了/ule 你/rr 的/ude1 信/n 和/cc 你/rr 这部/r 令人/v 震撼/vn 的/ude1 珍贵/a 著作/gi 。/w 我/rr 对/p 你/rr 二战/n 期间/f 在/p 日军/n 刺刀/n 下/f 经历/n 的/ude1 苦难/n 深表/v 同情/vn ，/w 同时/c 也/d 对/p 你/rr 表现/v 出/vf 的/ude1 巨大/a 勇气/n 和/cc 人道主义/n 精神/n 表示/v 钦佩/vn 。/w 
你/rr 一定/b 知道/v ，/w 在/p 中国/ns ，/w 我/rr 的/ude1 数以千万计/l 的/ude1 同胞/n 遭受/v 了/ule 与/cc 你/rr 相似/a ，/w 甚至/d 更加/d 悲惨/a 的/ude1 命运/n 。/w [日本/ns 侵华/vn 战争/n]/nz 造成/v 3500多万/m 中国人/n 伤亡/vn ，/w 其中/rz 包括/v 在/p [南京/ns 大屠杀/n]/nz 中/f 惨遭/v 杀戮/vn 的/ude1 30万/m 平民/n ，/w 以及/cc 日本/ns “/w 731/m ”/w 细菌/n 部队/nis 魔爪/n 下/f 被/pbei 记录/v 为/p “/w 木头/n ”/w 实验/v 品/ng 的/ude1 无辜/n 百姓/n 。/w [日本/ns 军国主义/n]/nz 对/p 中国/ns 、/w 对/p 亚洲/ns 以及/cc 英美/n 等/udeng 国/n 人民/n 犯下/v 的/ude1 [滔天/nz 罪行/n]/nz 罄竹难书/vl 。/w 
“/w 逝者/n 长/a 已矣/nz ，/w 生者/n 如/v 斯/b 夫/ng ”/w 。/w 然而/c ，/w 战争/n 的/ude1 伤痛/n 至今/d 仍/d 难以/d 抚平/v ，/w 人们/n 无法/v 忘记/v 那段/r 罪恶/n 的/ude1 历史/n 和/cc 令人发指/vl 的/ude1 罪行/n 。/w 你/rr 在/p 书/n 中/f 提到/v ：/w “/w 经常/d 有人/r 善意/n 地/ude2 问/v 我/rr 是否/v 会/v 宽恕/vn 或/c 忘记/v 。/w 宽恕/v 或许/d 属于/v 宗教/n 和/cc 道德/n 范畴/n ，/w 忘记/v 却/d 是/vshi 一条/mq 充满/v 现实/n 危险/an 的/ude1 道路/n 。/w 对于/p 泰/b 缅/b 铁路/n 工/n 的/ude1 幸存者/n 来说/uls ，/w 生活/vn 中/f 没有/v 比/p 修建/v “/w [死亡/vi 之/uzhi 路/n]/nz ”/w 更大/d 的/ude1 苦难/n 。/w 忘记/v ？/w 永不/d ！/w ”/w 。/w 为了/p 防止/v 军国主义/n 的/ude1 恶魔/n 卷土重来/vl ，/w 我们/rr 必须/d 记录/v 真实/a 的/ude1 历史/n ，/w 并/cc [正确/a 认识/v]/nz 历史/n 。/w 
令人担忧/al 和/cc 愤慨/an 的/ude1 是/vshi ，/w 今天/t 的/ude1 日本/ns 领导人/nnt 正在/d 一条/mq 错误/n 的/ude1 道路/n 上/f [越/d 走/v 越远/nz]/nz 。/w 安倍/nrf 一方面/c 鼓吹/v “/w 侵略/vn 未/d 定论/n ”/w ，/w 美化/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵略/vn 和/cc 殖民/vn 历史/n ，/w 另一方面/c 试图/v 修改/vn 日本/ns [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 加快/v 政治/n 右倾/b 化/v 和/cc 扩充/v 军备/n 步伐/n ，/w 不久/d 前/f ，/w 他/rr 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 牌位/n 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w [甲级/b 战犯/n]/nz 就是/v 日本/ns 的/ude1 纳粹/n 。/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v 这些/rz 手上/s 沾满/v [中国/ns 人民/n]/nz 、/w 亚洲/ns 人民/n 和/cc 英国/ns 人民/n 鲜血/n 的/ude1 [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 说明/v 他们/rr 要/v 继承/vn 这些/rz 战犯/n 的/ude1 衣钵/n ，/w 他们/rr 就是/v 这些/rz 战犯/n 的/ude1 继承人/n 。/w 今天/t 日本/ns 领导人/nnt 对待/v 历史/n 问题/n 的/ude1 这种/r 态度/n 怎么/ryv 能/v 让/v 逝去/vn 的/ude1 冤魂/n 安息/vi ？/w 怎么/ryv 能/v 让/v 今天/t 的/ude1 人们/n 淡忘/v 那段/r 历史/n ？/w 
中/f 、/w 英/b 同/p 为/p 二战/n 盟友/n 和/cc 战争/n 受害者/n ，/w 两国/mq 应/v 与/cc [国际/n 社会/n]/nz 一道/d 共同/d 承担/v 维护/vn 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 责任/n 。/w 明年/t 将/d 迎来/v [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn [70/m 周年/q]/mq 。/w 我们/rr 纪念/v 胜利/vn 目的/n 是/vshi 防止/v 战争/n 悲剧/n 的/ude1 重演/vn 。/w 温斯顿·丘吉尔/nrf 曾经/d 说/v 过/uguo ，/w “/w 不/d 从/p 历史/n 中/f [吸取/v 教训/n]/nz 的/ude1 人/n 注定/v 重蹈覆辙/vl ”/w 。/w 我们/rr 希望/v 人们/n 牢记/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 侵略/vn 历史/n ，/w 希望/v [国际/n 社会/n]/nz [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 坚决/ad 制止/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 复辟/v ，/w 为/p 维护/v 世界/n 永久/b 和平/n 与/cc 稳定/an 做出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
我/rr 愿/v 和/cc 你/rr 保持/v 联系/vn ，/w 期待/v 有/vyou 机会/n 与/cc 你/rr 见面/vi 。/w 一些/mq 中国/ns 媒体/n 的/ude1 朋友们/nz 听说/v 你/rr 给/p 我/rr 写信/vi ，/w 他们/rr 都/d 想/v 了解/vn 我们/rr 通信/vn 的/ude1 内容/n ，/w 有的/rz 还/d 想/v 采访/vn 你/rr 。/w 我/rr 想/v ，/w 如果/c 能/v 有/vyou 更多/ad 的/ude1 人/n 了解/v 你/rr 和/cc 你/rr 的/ude1 老兵/n 朋友们/nz 的/ude1 [悲惨/a 遭遇/v]/nz ；/w 如果/c 我们/rr 能/v 提醒/vn 更多/ad 的/ude1 人们/n 不忘/v 那段/r 历史/n ，/w 警惕/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 复活/vi ，/w 那/rzv 将/d 是/vshi 十分/d 有/vyou 意义/n 的/ude1 。/w 不知/v 你/rr 是否/v 同意/vn 公开发表/v 我们/rr 来往/vi 信件/n ？/w 我/rr 尊重/v 你/rr 的/ude1 意见/n 。/w 
祝/v 你/rr [身体/n 健康/a]/nz ，/w 安享/v 和平/n 美好/a 的/ude1 时光/n 。/w 
中国/ns 驻/v 英国/ns 大使/nnt 刘晓明/nr 
二一四年一月十三日/t 
