本报/rz 合肥/ns 1月14日/t 电/n （/w 记者/nnt 钱伟/nr ）/w 记者/nnt 今天/t 从/p [安徽省/ns 利辛/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 了解到/v ：/w [利辛县/ns 程/n 家/q 集镇/n 政府/nis]/nt 自/p 1992年/t 至/p 2001/m 年间/n 赊欠/v 私营/b 饭店/nis 的/ude1 5.2万余元/m 欠款/n ，/w 现已/v 由/p [利辛县/ns 政府/nis]/nto 代为/v 还/d 清/tg ，/w 目前/t 县/n 纪委/nnt 已经/d 牵头/vi 成立/vi 调查组/nis 介入/v 。/w 
[私营/b 业主/n]/nz 孙玉芳/nr 1990年/t 在/p 利辛县/ns [程/n 家/q 集镇/n]/ns 开办/v 饭店/nis ，/w 之后/f 镇政府/nis [相关/vn 部门/n]/nz 多次/mq 在/p 该/rz 饭店/nis 接待/v 并/cc 赊账/vi ，/w 从/p 1992年/t 至/p 2001/m 年间/n ，/w 镇政府/nis 先后/d 有/vyou [29/m 张/q]/mq 欠条/n 累计/vd 赊欠/v 5.2万余元/m 未/d 还/d 。/w 其间/f 因为/c 讨要/nz 未果/v ，/w 孙玉芳/nr 一度/d 放弃/v 。/w 直到/v 她/rr 的/ude1 丈夫/n 由于/p 重病/n 住院/vn ，/w 欠下/v 高额/b 债务/n ，/w 孙玉芳/nr 才/d 又/d 重新/d 要求/n 镇政府/nis 还/d 清/tg 欠款/n 。/w 
[程/n 家/q 集镇/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 宋刚/nr 表示/v ，/w 在/p [媒体/n 报道/v]/nz 之前/f ，/w 孙玉芳/nr 并未/d 向/p 本届/r 政府/nis 讨要/nz 欠款/n ，/w 相关/vn 问题/n 并不/d 知情/vi ，/w 本届/r 政府/nis 在/p 了解/v 情况/n 后/f 曾/d 主动/ad 与/cc 孙玉芳/nr 协商/vn 希望/v [分期/d 还款/vn]/nz ，/w 但/c 遭到/v 拒绝/vn 。/w 由于/p [程/n 家/q 集镇/n]/ns 没有/v 工业/n ，/w 每月/r 只有/c 县/n 财政/n 拨付/v 的/ude1 2万余元/m 办公/vn 经费/n ，/w 政府/nis 财力/n 确实/ad 难以/d 一次性/d 还/d 清/tg 欠款/n ，/w 最终/d 协调/v 由/p 县/n 财政/n 偿还/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [程/n 家/q 集镇/n 政府/nis]/nt 仍/d 有/vyou 包括/v [公共/b 设施/n]/nz 工程款/nz 、/w 植树造林/vl 苗木/n 款/q 、/w 办公/vn 设施/n 购置/v 款/q 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 约/d [300/m 万元/q]/mq 欠款/n 待/vi 化解/v 。/w 目前/t ，/w 利辛县/ns 已经/d 安排/v 纪检/n 、/w 审计/vn 、/w 财政/n 等/udeng 部门/n 成立/vi [专项/b 调查/vn]/nz 组/n ，/w 对/p 历史/n 欠账/vi 进行/vn 摸底/vn 排查/v 分类/vn ，/w 确属/nz 历届/b 政府/nis 欠账/vi 的/ude1 ，/w 将/d 从/p 县/n 财政/n 化解/v 乡镇/n 债务/n [专项/b 资金/n]/nz 中/f 增加/v 预算/n ，/w 由/p 本届/r 政府/nis 偿还/v ；/w 属于/v 个人/n 欠款/n 的/ude1 ，/w 将/d 责成/v 当事人/n 尽快/d 偿还/v 到位/vn ；/w 对/p 存在/v 违法/vn [违纪/vn 行为/n]/nz 的/ude1 ，/w 将/d 严肃/a [追究/v 责任/n]/nz 。/w [利辛县/ns 政府/nis]/nto 也/d 将/d 出台/vi [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 严/a 控/v [三/m 公/ng 经费/n]/nz 支出/n 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月15日11/t 版/n ）/w 
