车祸/n 后/f 寒心/vi 一幕/nz 
上/f 百/m 村民/n 哄抢/v 饮料/nf 追踪/v 
[沪/b 蓉/ng 高速公路/n]/nz [广安/ns 段/q 岳池/ns 收费站/nis]/nt 附近/f 发生/v 车祸/n 后/f ，/w 侧/ng 翻/v 的/ude1 大货车/nz 上/f 饮料/nf 散落/v ，/w 被/pbei 附近/f 村民/n 哄抢/v 。/w 昨日/t ，/w 岳池/ns 警方/n 透露/v ，/w 已/d 收缴/v 饮料/nf 近/a [万/d 瓶/n]/mq ，/w 一名/mq 拒不/d 配合/v 村民/n 吴某/nz 已/d 被/pbei 处/n [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 。/w 警方/n 表示/v ，/w 将/d 继续/v 追缴/vn 村民/n 手中/s 的/ude1 被/pbei 抢/v 饮料/nf 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [岳池县/ns 公安局/nis]/nto [花园/n 派出所/nis]/nto 一间/mq 大约/d [6/m 平方米/q]/mq 的/ude1 空/ng 屋内/s ，/w 警察/nnt 正在/d 查看/v 收缴/vn 回来/v 的/ude1 饮料/nf 。/w 据介绍/nz ，/w 当天/t 参与/v 哄抢/v 的/ude1 村民/n 主要/b 集中/v 在/p [岳池/ns 收费站/nis]/nt 周边/n [三/m 个/q]/mq 村/n 。/w “/w 通过/p 村干部/nnt 广播/vn 和/cc 上门/vi 通知/n ，/w 从/p 13日/t 中午/t 开始/v ，/w 村民/n 陆续/d 归还/v 饮料/nf ，/w 当天/t 晚上/t 有/vyou [52/m 人/n]/mq 归还/v 4000余瓶/m ，/w 今天一早/t 到/v 现在/t ，/w 又/d 交/v 来/vf [五/m 六/m 千/m 瓶/n]/mq 。/w ”/w 一名/mq 派出所/nis 警察/nnt 说/v 。/w [花园镇/ns 五/m 元/q 坟/n 村/n 党支部/nis]/nt 书记/nnt 张万平/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 村/n 在/p 13日/t 下午/t 就/d 追回/v 了/ule 两/m 皮卡车/nz 饮料/nf ，/w 全部/m 送往/v 派出所/nis 统一/vn 保存/v 。/w ”/w 
吴小彬/nr (/w 化名/v )/w 是/vshi 岳池县/ns 苟角镇/ns 人/n ，/w 但/c 在/p 哄抢/v 饮料/nf 的/ude1 视频/n 资料/n 中/f ，/w 警方/n 发现/v 了/ule 他/rr 的/ude1 身影/n 。/w “/w 吴小彬/nr 是/vshi 现场/s 为数不多/vl 的/ude1 青壮年/n 男子/n ，/w 并且/c 哄抢/v 的/ude1 饮料/nf 也/d 比较/d 多/a 。/w ”/w [办案/vn 人员/n]/nz 介绍/v 。/w 13日/t 上午/t ，/w 警察/nnt 找到/v 胡小彬/nr ，/w 要求/n 他/rr 主动/ad 退还/v 饮料/nf 。/w “/w 他/rr 一/m 开始/v 极/d 不/d 配合/v ，/w 通过/p 教育/vn 他/rr 承认/v 抢/v 了/ule 两件/mq 易拉罐/n 、/w [3/m 件/q]/mq 塑料/n 瓶装/b 饮料/nf ，/w 他/rr 却/d 不/d 老实/a 交代/v 藏匿/vn 饮料/nf 地点/n ，/w 警方/n 目前/t 也/d 只/d 收缴/v 到/v 两件/mq 易拉罐/n 。/w ”/w [办案/vn 人员/n]/nz 说/v ，/w “/w 14日/t 凌晨/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 对/p 胡小彬/nr 作出/v [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 的/ude1 治安/n 处罚/vn ，/w 目前/t 已/d 将/d 其/rz 投入/v 拘留所/nis 。/w ”/w 
据/p 胡小彬/nr 老家/n 村干部/nnt 介绍/v ，/w 胡小彬/nr 今年/t 40多岁/m ，/w 与/cc 妻子/n 、/w 儿子/n 长/a 年/qt 在/p 外/f 打工/vi ，/w 最近/t 刚/d 回老家/vi 。/w “/w 胡小彬/nr 的/ude1 家境/n 还/d 可以/v 。/w 听说/v 当天/t 他/rr 是/vshi 走亲戚/nz 路过/v 那里/rzs ，/w 不知/v 为/p 啥/ry 要/v 去/vf 占便宜/vi 。/w ”/w 邻居们/nz 说/v 。/w 岳池/ns 警方/n 及/cc 花园镇/ns 政府部门/n 负责/v 人均/a 表示/v ，/w 接下来/vl 将/d 利用/v [春节/t 期间/f]/nz 村民/n 聚集/v 的/ude1 机会/n ，/w 开展/v 法制/n [宣传/vn 教育/vn]/nz 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 邓成满/nr 
