据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 年/qt 关/n 就要/d 到/v 了/ule ，/w 无人/b 陪伴/v 的/ude1 孩子/n 如何/ryv 安全/an 乘车/vi 外出/vi 让/v 不少/m 家长/n 犯/v 了/ule 难/a ，/w 今年/t 春运/n 期间/f 一种/mq 名叫/v “/w [邮寄/v 儿童/n]/nz ”/w 的/ude1 业务/n 在/p 航空/n 公路/n 铁路/n 等/udeng [运输/vn 方式/n]/nz 中/f 悄然/d 兴起/v ，/w 这种/r 业务/n 既/c 方便/a 了/ule 家长/n 也/d 节省/v 了/ule 交通/n 费用/n 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz [青岛/ns 长途汽车站/n]/nz 就/d 邮寄/v 出/vf 了/ule 今年/t 春运/n 期间/f 的/ude1 第一位/mq 小/a 旅客/n 。/w 
今年/t [9/m 岁/qt]/mq 正在/d 读/v 小/a 小学/nis [三/m 年级/n]/mq 的/ude1 锦/ag 锦/ag [独自/d 一人/mq]/nz 登上/v 了/ule 从/p 青岛/ns 发往/vf 上海/ns 的/ude1 长途/b 班车/n ，/w 锦/ag 锦/ag 也/d 成为/v 今年/t 春运/n [青岛/ns 长途/b 站/vi]/nt 邮寄/v 出/vf 的/ude1 首位/n 儿童/n ，/w 锦/ag 锦/ag 的/ude1 妈妈/n 张/q 女士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 她/rr 和/cc 丈夫/n 都/d 在/p 青岛/ns 打工/vi ，/w 要/v 到/v 腊月二十八/t 才能/n 放假/vi 回老家/vi 日照/ns ，/w 如果/c 把/pba 孩子/n 留/v 在/p 青岛/ns ，/w 孩子/n 会/v 没有人/nz 照顾/v ，/w 于是/cc 就/d 想到/v 了/ule 这个/rz [邮寄/v 儿童/n]/nz 这个/rz 业务/n 。/w 
目前/t 从/p 车站/n 方面/n 得到/v 信息/n ，/w 锦/ag 锦/ag 已经/d 顺利/ad 的/ude1 回到/v 了/ule 老家/n 日照/ns ，/w 据/p 了解/v ，/w 长途/b 站/vi 的/ude1 [邮寄/v 儿童/n]/nz 收费/vn 标准/n 是/vshi 按照/p 成人/n 票/n 的/ude1 半价/n 来/vf 收取/v 。/w 
