奥巴马/nrf 白宫/ns 接见/v 热火/a 全队/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w [台湾/ns 东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 网站/n 
据/p [台湾/ns 东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 网站/n 报道/v ，/w 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf 15日/t 于/p 白宫/ns 接见/v 上/f 赛季/n NBA/x 总冠军/nz [迈阿密/nsf 热火/a]/nz 。/w 连续/a 第二年/mq 进/vf 白宫/ns 让/v “/w 小/a 皇帝/nnt ”/w 詹姆斯/nrf 难/a 掩/v 兴奋/a ，/w 表示/v 将/d 率领/v 热火/a 取得/v 三连冠/n ，/w 明/ag 年会/n 再度/d 重返/v 白宫/ns 。/w 而/cc 奥巴马/nrf 不/d 改/v 幽默/a 性格/n ，/w 还/d 特别/d 调侃/v 了/ule 查尔莫斯/nrf 。/w 
“/w 我/rr 认为/v 没有/v 任何/rz 球队/nis 进/vf 白宫/ns 会/v 比/p 热火队/nt 兴奋/a 的/ude1 。/w ”/w 奥巴马/nrf 说/v ，/w “/w 詹姆斯/nrf 去年/t 其实/d 就/d 很/d 激动/a 了/ule ，/w 我/rr 以为/v 他/rr 会/v 给/p 我/rr 大/a 拥抱/v ，/w 能/v 看到/v 他们/rr 我/rr 很/d 开心/a ，/w 很/d 高兴/a 他们/rr 又/d 来/vf 了/ule 。/w ”/w 
谈起/v 上/f 赛季/n 的/ude1 NBA/x ，/w 奥巴马/nrf 说/v ，/w “/w 身为/v 卫冕/vn 军/n 常规赛/nz 赢/v 了/ule [66/m 场/qv]/mq ，/w 还/d 取得/v [27/m 连胜/q]/mq 的/ude1 纪录/n ，/w 排/v 在/p 史上/d 第二/m ，/w 这/rzv 让/v 我/rr 印象/n 深刻/a ，/w 詹姆斯/nrf 拿下/v [第二/m 座/q]/mq 总冠军/nz MVP/x ，/w 韦德/nrf 、/w 波什/nrf 和/cc 其他/rzv 球员/nnt 都/d 有/vyou 很/d 棒/ng 的/ude1 贡献/n 。/w ”/w 
接着/c 奥巴马/nrf 对/p 查尔莫斯/nrf 说/v ，/w “/w 其实/d 有时候/d 即使/c 失误/vn ，/w 也/d 不会/v 是/vshi 查尔莫斯/nrf 的/ude1 错/v ，/w 有/vyou 我/rr 在/p ，/w 我/rr 挺/d 你/rr 。/w ”/w 
