近日/t ，/w 桂平市/ns 举行/v “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n ”/w 文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq 活动/vn 暨/cc 2013年/t 群众/n [文艺/n 汇演/vn]/nz 颁奖/vn 晚会/n ，/w [干部/nnt 群众/n]/nz 欢聚一堂/vl 共/d 赏/v “/w 文化/n 大餐/n ”/w 。/w 这/rzv 标志着/v 该市/r 喜迎/v 2014年/t 新春佳节/nz 系列/n 活动/vn 正式/ad 启动/v 。/w 
当晚/t ，/w 来自/v 该市/r 城乡/n 社区/n 、/w 企业/n 的/ude1 [18/m 支/q]/mq 业余/b 文艺/n 团队/n ，/w 通过/p 歌舞/n 、/w 器乐/nnt 、/w 合唱/vn 等/udeng 形式/n ，/w 表演/vn 了/ule 《/w 走进/v 春天/t 》/w 、/w 《/w 春天/t 芭蕾/n 》/w 、/w 《/w [美丽/a 乡村/n]/ns 》/w 、/w 《/w 洗衣歌/nz 》/w 、/w 《/w [山丹丹花/n 开/v 红艳艳/z]/nz 》/w 等/udeng 传统/n 节目/n 和/cc [自编/v 自/p 演/v]/nz 节目/n ，/w 歌颂/v 党/n 和/cc 祖国/n ，/w 歌颂/v 改革开放/v ，/w 歌颂/v 美好/a 春天/t ，/w 博得/v 现场/s 逾/vg [1000/m 名/q]/mq 观众/n 的/ude1 阵阵/q 掌声/n 。/w （/w 梁泽义/nr 杨洪/nr 梁远辉/nr ）/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
