1月4日/t ，/w [3/m 位/q]/mq 来自/v [上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 金融/n EMBA/x 北京/ns 首席/n 班/n 的/ude1 爱心/n 人士/n ，/w 在/p “/w 援助/vn 抗战/vi 老兵/n 玉林/ns 贵港/ns 行动/vn 组/n ”/w 志愿者/nnt 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 来到/v 桂平市/ns 大洋镇/ns 为/p 抗战/vi 老兵/n 秦守序/nr 和/cc 甘树池/nr 送温暖/nz 。/w 
当天/t 中午/t ，/w 志愿者/nnt 走进/v 秦守序/nr 家/q ，/w 给/p 老人/n 穿/v 上/f 新买/nz 来/vf 的/ude1 棉鞋/n ，/w 披上/v 羽绒服/n ，/w 叮嘱/v 他/rr 一定/b 要/v 注意/vn 身体/n 。/w [95/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 秦守序/nr 坐/v 在/p 椅子/n 上/f ，/w 几近/d [双目/n 失明/vi]/nz 的/ude1 他/rr 虽然/c 看/v 不/d 清/tg 来/vf 人/n 是/vshi 谁/ry ，/w 但/c 心情/n 十分/d 激动/a 。/w 据悉/v ，/w 秦守序/nr 1940年/t 参军/vi ，/w 系/v 原/b 国民党/n 上尉/nnt ，/w 曾/d 入伍/vi [31/m 军/n]/mq [135/m 师/ng]/mq 。/w 目前/t ，/w 老人/n 的/ude1 生活/vn 比较/d 困难/an ，/w [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 独子/n 至今/d 尚未/d 娶妻/nz 。/w 
据此/d 行/ng 的/ude1 爱心/n 人士/n 方/q 女士/n 介绍/v ，/w 她/rr 的/ude1 丈夫/n 是/vshi 广东/ns 揭阳市/ns 援助/vn 抗战/vi 老兵/n 的/ude1 志愿者/nnt ，/w 得知/v 丈夫/n 要/v 援助/vn 玉林/ns 、/w 贵港/ns 的/ude1 抗战/vn 老兵/n 后/f ，/w 她/rr 决定/v 帮忙/vn 筹集/v 一些/mq 资金/n 。/w 她/rr 将/d 自己/rr 的/ude1 想法/n 跟/p [上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 金融/n EMBA/x 北京/ns 首席/n 班/n 的/ude1 同学/n 说/v 后/f ，/w 得到/v 了/ule [全班/n 同学/n]/nz 的/ude1 积极/ad 响应/v 。/w 最后/f ，/w 全班/n 决定/v 从/p 班费/n 中/f 支出/n [10/m 万元/q]/mq 资助/v 抗战/vn 老兵/n ，/w 加上/v 方/q 女士/n 的/ude1 丈夫/n 之前/f 筹/v 到/v 的/ude1 [5/m 万元/q]/mq ，/w 总共/d 有/vyou [15/m 万元/q]/mq 的/ude1 爱心/n 款/q 。/w 对于/p 此次/rz [上海/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 金融/n EMBA/x 北京/ns 首席/n 班/n 的/ude1 爱心/n 人士/n 捐/v 来/vf 的/ude1 善/ag 款/q ，/w 志愿者/nnt 表示/v ，/w 将/d 会/v 根据/p 老兵/n 的/ude1 家庭/n 情况/n ，/w 陆续/d 将/d 钱/n 分发/v 到/v 他们/rr 手上/s 。/w (/w 记者/nnt 张彬/nr )/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
