记者/nnt 1月7日/t 从/p 桂平市/ns 获悉/v ，/w 去年/t ，/w 桂平市/ns 接待/v 国内外/s 游客/n 分别为/v [406/m ./w 16/m 万/d 人次/qv]/mq 和/cc [2/m ./w 92/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 23.75%/m 和/cc 21.16%/m ;/w 国内外/s [旅游/vn 收入/n]/nz 分别为/v [30/m ./w 23/m 亿元/q]/mq 和/cc [1017/m ./w 3/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 26.52%/m 和/cc 29.1%/m 。/w 
桂平市/ns 重视/v 抓好/v 旅游/vn 宣传/vn 促销/vn ，/w 组织/n 本地/rzs 旅行社/nis 到/v 广东/ns 珠三角/nz 地区/n 及/cc 区内/n 南宁/ns 、/w 梧州/ns 、/w 玉林/ns 等/udeng 地/ude2 开展/v 旅游/vn 宣传/vn 推介/v 活动/vn 。/w 同时/c 在/p 主要/b [旅游/vn 网站/n]/nz 宣传/vn 推介/v ，/w 印发/v “/w 桂平/ns 十八/m 奇/ag ”/w “/w 奇秀/a 桂平/ns ”/w 等/udeng 宣传/v 小册子/n 。/w 
该市/r 还/d [采取/v 措施/n]/nz 提高/v 旅游服务/v 水平/n ，/w 开通/v [3/m 条/q]/mq 旅游/vn 快/a 巴/b 专线/n ，/w 配置/vn 旅游/vn 专线/n 车/n 30多辆/m ，/w 并/cc 设置/v 公共汽车/nz 候车亭/n 、/w 市区/s 到/v 各/rz 景区/n 的/ude1 旅游/vn [交通/n 标识牌/nz]/nz ，/w 为/p 游客/n [提供/v 优质/b 服务/vn]/nz 。/w (/w 陆小洁/nr 黄春怡/nr )/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
