桂平市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 最近/t 成功/a 将/d [一/d 艘/q]/mq 触礁/vi 沉没/vi 的/ude1 货船/n 打捞/v 出/vf 水/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 去年/t 12月7日/t 晚/tg ，/w [一/d 艘/q]/mq 柳州/ns 籍/ng 货船/n 从/p 武宣/nr 装运/v [800/m 吨/q]/mq 货物/n 下/f 航/vg 广东/ns ，/w 经过/p 黔江/ns 桂平/ns 铜鼓滩/nz 水域/n 时/ng ，/w 由于/p 船舶/n 偏离/v 航道/n ，/w 导致/v 触礁/vi 并/cc 下沉/vi 。/w “/w 我们/rr 马上/d 拨打/v ‘/w 12395/m ’/w 报警/vn ，/w 海事/n 部门/n 不到/v [10/m 分钟/qt]/mq 就/d 赶到/v 了/ule 。/w ”/w 当班/vi 驾驶员/nnt 说/v 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w 该市/r 海事/n 处/n 立即/d 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 迅速/ad 派出/v 搜/v 救/vn 工作组/nis 赶往/v [事故/n 现场/s]/nz 进行/vn 施救/nz ，/w 还/d 调/v 来/vf 钢丝/n 缆/n 对/p 这/rzv 艘/q 船/n 进行/vn 固定/a ，/w 防止/v 沉船/n 继续/v 往/p 下/f 漂流/v ，/w 然后/c 从/p 武宣/nr 调/v 来/vf [两/q 艘/q]/mq 大型/b 起吊/nz 船/n 对/p 沉船/n 进行/vn 打捞/v 。/w 
由于/p 事发/vi 后/f 遭遇/v 连续/a 低温/n 降雨/vn 天气/n ，/w 黔江/ns 水域/n 水位/n 猛涨/vi ，/w 江水/n 湍急/a ，/w 给/p 打捞/v 工作/vn 带来/v 极大/a 的/ude1 困难/an 。/w 直到/v 12月20日/t ，/w 黔江/ns 水位/n 才/d 开始/v 下降/vn ，/w [桂平/ns 海事/n 处/n]/nt 及时/ad 组织/n 力量/n 打捞/v 沉船/n 。/w 
经过/p 两天/mq 的/ude1 堵漏/v 、/w 起吊/nz 和/cc 抽水/vi ，/w 12月21日/t 晚/tg 7时/t ，/w 这/rzv 艘/q 沉船/n 终于/d 成功/a 打捞/v 出/vf 水/n ，/w 随后/d 拉/v 往/p 修理厂/nis 进行/vn 维修/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 本次/r 事故/n 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz ，/w 没有/v 造成/v 水域/n 污染/vn 。/w (/w 梁泽义/nr 禤/nz 绵/vg 钧/q )/w 
来源/n ：/w [贵港/ns 日报/n]/nz 
