昨日/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 杨岳/nr 会见/v 了/ule 塔吉克斯坦/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 拉希德·阿利莫夫/nrf 、/w 哈萨克斯坦/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 努尔兰·叶尔梅克巴耶夫/nrf 、/w 乌兹别克斯坦/nsf [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 达尼亚尔·库尔班诺夫/nrf 以及/cc [吉尔吉斯斯坦/nsf 驻华/vn 使馆/nis]/nt 参赞/nnt 奥鲁斯巴耶夫/nrf 等/udeng 中亚/ns [四/m 国/n]/mq [驻华/vn 使/v 节/q]/nz 一行/n 。/w 
杨岳/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 和/cc 727万/m 福州/ns 人民/n 向/p 客人/n 的/ude1 到来/vn 表示/v [热烈/a 欢迎/v]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 福州/ns 自古/d 就是/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 重要/a 门户/n ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns 最早/d 对外开放/vl 的/ude1 口岸/n 之一/rz 。/w 近年来/dl ，/w 福州/ns 积极/ad 实施/v 大/a [开放/v 战略/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [开放型/b 经济/n]/nz ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 呈现/v 良好/a 势头/n 。/w 当前/t ，/w 福州/ns 与/cc 中亚/ns 各国/rzs [经贸/b 关系/n]/nz 紧密/ad 、/w 合作/vn 不断/d 加深/v ，/w 我们/rr 将/d 按照/p 习近平/nr 主席/nnt 在/p 出访/v [中亚/ns 国家/n]/nz 时/ng 提出/v 的/ude1 共建/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 [战略/n 构想/vn]/nz ，/w 进一步/d 拓展/v 福州/ns 与/cc 中亚/ns 各国/rzs 城市/n 之间/f 在/p 经贸/b 、/w 科技/n 、/w 教育/vn 、/w 文化/n 以及/cc 青少年/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 交流/vn 合作/vn ，/w 动员/v 更多/ad 榕/ng 籍/ng 企业家/nnt 赴/v 中亚/ns 各国/rzs 投资/vn 兴业/v ，/w 为/p “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 发展/vn 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
中亚/ns [四/m 国/n]/mq [驻华/vn 使/v 节/q]/nz 表示/v ，/w 福州/ns 是/vshi 充满/v 魅力/n 的/ude1 海/n 西/f “/w 明珠/n ”/w ，/w 经济/n 快速/d 发展/vn ，/w 社会/n 和谐/a 稳定/an ，/w [人民/n 生活/vn]/nz 幸福/a ，/w 给/p 他们/rr 留下/v 了/ule 深刻/a 印象/n 。/w 希望/v 双方/n 能/v 进一步/d 加强/v 沟通/vn 交流/vn 、/w 增进/v 了解/vn 互信/v ，/w 不断/d 拓展/v 合作/vn 领域/n ，/w 努力/ad 实现/v [合作/vn 共赢/n]/nz 。/w 
市/n 领导/n 徐启源/nr 、/w 陈晔/nr 会见/v 时/ng 在座/vi 。/w 
