表哥/n 新婚/n 夜/tg 酒驾/nz 电动车/n ，/w 载/v 刚刚/d 金榜题名/n 的/ude1 表弟/n 去/vf 看看/v [大学/nis 校园/n]/nz ，/w 半路/n 上/f ，/w 两人/mq 与/cc 大货车/nz 发生/v 碰撞/vn ，/w 双双/q 身亡/vi 。/w 事发/vi 后/f ，/w 交警/nnd 划定/v [事故/n 责任/n]/nz ，/w 法院/nis 判决/v 表哥/n 应/v 赔偿/vn 表弟/n [12/m 万元/q]/mq 。/w 表哥/n 新婚/n 妻子/n 与/cc 老父/n 不能接受/v ，/w 至今/d 法院/nis 判决/vn 未能/v 执行/vn 。/w 近日/t ，/w 表弟/n 母亲/n 再次/d 找到/v 律师/nnt ，/w 让/v 其/rz 帮忙/vi 向/p 法院/nis 申请/v [强制/vd 执行/v]/nz 。/w 
2011年9月23日/t ，/w 刚刚/d 金榜题名/n 的/ude1 表弟/n 王明/nr （/w 化名/v ）/w 来/vf 汉/tg 参加/v 表哥/n 王光/nr （/w 化名/v ）/w 的/ude1 婚礼/n 。/w 表弟/n 是/vshi 农村/n 人/n ，/w 来/vf 武汉/ns 后/f ，/w 处处/d 觉得/v 新鲜/a ，/w 外加/v 考上/v 大学/nis 后/f ，/w 对/p [大学/nis 生活/vn]/nz 很/d 神往/v 。/w 当晚/t 表哥/n [一时/d 兴起/v]/nz 多/a 喝/vg 了/ule [几/d 杯/ng]/mq ，/w 表弟/n 酒后/t 也/d 兴奋/a 不已/vi ，/w 希望/v 表哥/n 能/v 带着/vn 他/rr 到/v 刚刚/d 被录取/nz 的/ude1 大学/nis 认认/nz 门/n 。/w 
当晚/t 11时/t 许/v ，/w 表哥/n 撇下/v 新婚/n 妻子/n ，/w 骑/v 电动/b 车载/b 着/uzhe 表弟/n 去/vf 大学/nis 认/v 门/n 。/w 不料/d 在/p 南湖/ns [大道/ns 湖北省/ns 农业/n 科学院/nis]/nt 门前/s ，/w 电动车/n 右侧/f 与/cc 刘强/nr （/w 化名/v ）/w 驾驶/v 的/ude1 货车/n 相撞/vi ，/w 表兄弟/n 俩/m 均/d 死亡/vi 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w [洪山区/ns 交通/n 大队/nis]/nt 认定/v 表弟/n 王明/nr 无责/nz ，/w 表哥/n 王光/nr 与/cc 大/a 货车司机/nnd 分别/d 承担/v 事故/n 40%/m 、/w 60%/m 的/ude1 责任/n 。/w 
随后/d ，/w 表弟/n 王明/nr 的/ude1 母亲/n 李/ng 女士/n （/w 化名/v ）/w 将/d 王光/nr 的/ude1 老父/n 和/cc 新婚/n 妻子/n ，/w 以及/cc 大/a 货车司机/nnd 及其/cc 挂靠/v 的/ude1 运输公司/nis 、/w 保险公司/nis 告/v 上/f 法院/nis 。/w 2012年初/t ，/w [洪山区/ns 法院/nis]/nt 依法/d 判决/vn ，/w 表哥/n 王光/nr 的/ude1 老父/n 和/cc 新婚/n 妻子/n 与/cc 大/a 货车司机/nnd 及其/cc 挂靠/v 的/ude1 运输公司/nis 、/w 保险公司/nis 连带/vn 赔偿/vn 其/rz [死亡/vi 赔偿金/n]/nz 、/w [精神/n 损害/v 赔偿/vn]/nz 金/b 等/udeng 各项/r 费用/n ，/w 共计/v [42/m 万元/q]/mq 。/w 表哥/n 的/ude1 父亲/n 和/cc 新婚/n 妻子/n 要/v 赔偿/vn 表弟/n 的/ude1 母亲/n [12/m 万元/q]/mq 。/w 之后/f ，/w 大货车/nz 挂靠/v 的/ude1 运输公司/nis 不服/v 判决/vn ，/w 上诉/v 至/p [武汉市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt ，/w 2012年5月/t ，/w 中/f 院/n [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
新/a 婚丧/nz 夫/ng ，/w 白发人/n 送/v 黑发/n 人/n 已/d 是/vshi 悲痛欲绝/vl ，/w 还要/d 再/d 赔钱/vi ，/w 这/rzv 让/v 表哥/n 的/ude1 父亲/n 和/cc 新婚/n 妻子/n 万万/m 不能接受/v ，/w 对/p 法院/nis 判决/vn 一直/d 未/d 执行/v 。/w 近日/t ，/w 表弟/n 的/ude1 母亲/n 再次/d 找到/v 律师/nnt ，/w 让/v 其/rz 帮忙/vi 向/p 法院/nis 申请/v [强制/vd 执行/v]/nz 。/w 
[湖北/ns 旗/n 开/v 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 袁志权/nr 解释/v ，/w 表哥/n 虽/c 亦/d 不幸/a 身亡/vi ，/w 但/c 其/rz 家属/n 在/p 可/v 继承/vn 的/ude1 遗产/n 范围内/nz 仍/d 应对/v 表弟/n 的/ude1 死亡/vn 承担/v 相应/vn 的/ude1 赔偿/vn 责任/n 。/w 年末/t 是/vshi 交通事故/nz 高发/b 期/qv ，/w 在/p 此/rzs 提醒/v 驾驶员/nnt 严格/ad [遵守/v 交通/n 法规/n]/nz ，/w 严禁/v 超载/vn 、/w 超速/vd 及/cc [酒后/t 驾驶/v]/nz 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 避免/v 悲剧/n 再次/d 发生/v 。/w 
