购物/vn 抽奖/vn 凭/p 的/ude1 是/vshi 运气/n 和/cc 几率/n ，/w 就/d 像/v 买彩票/nz 和/cc 刮/v 发票/n 一样/uyy ，/w 更多/ad 的/ude1 是/vshi “/w 谢谢/v 您/rr ”/w ，/w 真正/d 抽/v 中/f 的/ude1 几率/n 太低/nz 太低/nz 。/w 而/cc 在/p 彭州/ns 打工/vi 的/ude1 [43/m 岁/qt]/mq 简阳/ns 男子/n 陈海林/nr 却/d 称/v ，/w 这/rzv 中/f 大奖/n 也/d 有/vyou 不尽/d 的/ude1 烦恼/an ，/w 自/p 1月3日/t 抽/v 中/f 一辆/mq 奔驰/vi Smart/x 后/f ，/w 因为/c 不会/v 开车/vn 、/w 没钱/vi 支付/v 个/q 税/n 和/cc 购置税/nz 等/udeng 费用/n ，/w 每天/r 他/rr 都/d 过/uguo 得/ude3 茶饭不思/l 、/w 夜夜/nz 难眠/v 。/w 
花/n [208/m 元/q]/mq 买/v 四件套/nz 意外/a 抽/v 中/f 奔驰/vi Smart/x 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 在/p 彭州/ns 护/v 贤路/nz 的/ude1 家纺/nz 城/n ，/w 见到/v 了/ule 打电话/vi 的/ude1 男子/n 。/w 据/p 男子/n 介绍/v ，/w 他/rr 叫/vi 陈海林/nr ，/w 简阳/ns 人/n ，/w 今年/t [43/m 岁/qt]/mq ，/w 和/cc 老婆/n 来/vf 成都/ns 打工/vi 已有/v 4年/t ，/w 目前/t 在/p 护/v 贤路/nz 一/m 单位/n 做/v 棉絮/n 包边/nz 工作/vn 。/w 之前/f 儿子/n 告诉他/nz ，/w 几个/mq 同学/n 朋友/n 过年/vi 要/v 来/vf 老家/n 玩/v ，/w 陈海林/nr 想/v 着/uzhe 家里/s 的/ude1 被套/n 太/d 旧/a 了/ule ，/w 就/d 到/v 家纺/nz 城/n 买了/v 四件套/nz ，/w 准备/v 过年/vn 带/v 回家/vn 。/w 
“/w 我/rr 要/v 不/d 起/vf 这个/rz 车/n 。/w ”/w 陈海林/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 他/rr 是/vshi 简阳/ns 三合镇/ns 靖水村/ns 人/n ，/w 以前/f 夫妻/n 靠/v 务农/vi 维/b 生/v ，/w 因为/c 孩子/n 要/v 上学/vn ，/w 花销/n 大/a ，/w 两人/mq 去/vf 了/ule 广州/ns 打工/vi ，/w 四年前/t 夫妻/n 俩/m 又/d 来到/v 成都/ns 打工/vi ，/w 每天/r 加班加点/vl ，/w 每月/r 一共/d 收入/n [4000/m 多元/b]/mq 。/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 大儿子/n 初中/nis 毕业/v 后/f ，/w 在/p 酒店/nis 做/v 了/ule 一年/mq 服务员/nnt ，/w 现在/t 又/d 在/p 学修/nz 电瓶车/n ；/w [5/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 正在/d 读/v 幼儿园/nis ，/w 最近/t 半年/mq 经常/d 感冒/vi 发烧/vi ，/w 去/vf 一次/mq 医院/nis 做/v 检查/vn 、/w 输液/vi 和/cc 拿药/v 就要/d 花/n [五/m 六/m 百/m 元/q]/mq ，/w 此外/c ，/w 家里/s 的/ude1 老人/n 也/d 需要/v 他们/rr 照顾/v 。/w 
陈海林/nr 给/p [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ，/w 个/q 税/n [2/m ./w 1/m 万元/q]/mq ，/w [车辆/n 购置税/nz]/nz 、/w 上/f 牌/n 等/udeng 费用/n 还/d 需/v [2/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 也/d 就是说/c ，/w 他/rr 还/d 需要/v 缴纳/vn 4万余元/m ，/w 才能/n 完全/ad 、/w 真正/d 地/ude2 拥有/v 这/rzv 辆车/q ，/w “/w 更何况/bl ，/w 我们/rr 全家人/n 都/d 不会/v 开车/vn ，/w 要/v 来/vf 也/d 没/d 多/a 大/a 用处/n ”/w 。/w 
转让/v 车辆/n 急需/v 买主/n “/w 理想/n 卖价/n [8/m ./w 5/m 万元/q]/mq ”/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 6时/t 许/v ，/w 彭州/ns 护/v 贤路/nz 龙洋/nr 家纺/nz 城/n 财务室/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 曾玮/nr 介绍/v ，/w 从/p 去年/t 12月28日/t 到/v 今年/t 1月3日/t ，/w 家纺/nz 城/n 一直/d 在/p 搞/v 活动/vn ，/w 满/a [100/m 元/q]/mq 送/v 一张/mq 抽奖券/nz ，/w 每天/r 都会/n 送/v [8/m 台/q]/mq iPadMini/x ，/w 而/cc 1月3日/t 最后/f 一天/mq 的/ude1 抽/v 汽车/n 环节/n ，/w 则/d 是/vshi 对/p 没有/v 抽/v 中/f iPadMini/x 的/ude1 剩余/vn 奖券/n 进行/vn 再/d 抽奖/vn 。/w 她/rr 介绍/v ，/w 大奖/n 奔驰/vi Smart/x 只有/c 一辆/mq ，/w 而/cc 陈海林/nr 是/vshi 从/p 万余张/m 奖券/n 中/f 抽/v 中/f 的/ude1 。/w 因为/c 陈海林/nr 不会/v 开车/vn ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 帮忙/vi 把/pba 奔驰/vi 开/v 到/v 了/ule 陈海林/nr 打工/vi 的/ude1 仓库/n 。/w 此外/c ，/w 公司/nis 要/v 对/p 陈海林/nr 获得/v 的/ude1 汽车/n [代扣/nz 代/q 缴/v]/nz [2/m ./w 1/m 万元/q]/mq 的/ude1 个/q 税/n ，/w 但/c 陈海林/nr 还/d 没有/v 缴纳/vn 。/w 
陈海林/nr 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 他/rr 想/v 转让/vn 这/rzv 辆车/q 。/w [10/m 天/qt]/mq 来/vf ，/w 他/rr 去/vf [汽车/n 市场/n]/nz 询问/v 过/uguo ，/w 也/d 托/v 朋友/n 问/v 过/uguo ，/w 得到/v 的/ude1 答复/vn 均/d 是/vshi 两座/mq 汽车/n 不/d 太/d 实用/a ，/w 买/v 的/ude1 人/n 不/d 多/a ，/w 想/v 买/v 的/ude1 最多/ad 只/d 愿意/v 出/vf [6/m 万元/q]/mq 。/w “/w 我/rr 不/d 干/v ，/w 这样/rzv 我/rr 好/a 划不来/a 喔/o 。/w ”/w 陈海林/nr 又/d 给/p 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ，/w 如果/c 他/rr 以/p [6/m 万元/q]/mq 卖出/v ，/w 缴纳/v 个/q 税后/nz ，/w 自己/rr 实际/n 获利/v 不到/v [4/m 万元/q]/mq 。/w 而/cc 他/rr 的/ude1 理想/n 卖价/n 是/vshi [8/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 这样/rzv 扣除/v [2/m ./w 1/m 万元/q]/mq 的/ude1 个/q 税后/nz ，/w 他/rr 还/d 能/v 获利/vn [6/m ./w 4/m 万元/q]/mq ，/w “/w 想/v 早点/d 找到/v 买主/n 把/pba 车子/n 卖出/v 去/vf ，/w 我/rr 也好/y 回家过年/v ，/w 要不然/c 没/d 人/n 买/v ，/w 过年/vi 我/rr 都/d 要/v 守/vn 到/v 起/vf ”/w 。/w 
