人民网/nz 讯/ng 1月10日/t ，/w [安徽/ns 名山/ns 公司/nis]/nt 暨/cc 海/n 鸣/vg 、/w 兴/v 皖/b 公司/nis 2013/m [年度/n 总结/v]/nz 表彰会/n 传出/v 消息/n ，/w 该/rz 企业/n 要求/n 全体/n 员工/n 在/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 指引/vn 下/f ，/w 进一步/d 凝心/nz 聚/v 力/n ，/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 力争/v 早日/d 跻身/v 国家级/b [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [安徽/ns 名山/ns 有机/b 农业/n 科技/n 开发/vn 有限公司/nis]/ntc 紧紧/d 依托/v 岳西/nr 良好/a 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w 以/p “/w 公司/nis +/w 基地/nis +/w 农户/n ”/w 的/ude1 产业/n 模式/n ，/w 开展/v “/w 有机/b 黑猪/nz ”/w 养殖/vn ，/w 进行/vn 规模化/vn 经营/vn ，/w 产业化/vn 发展/vn ，/w 取得/v 了/ule 良好/a 的/ude1 经济/n 和/cc 社会效益/n ，/w 是/vshi 省级/b [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 。/w 截止/vi 目前/t ，/w 公司/nis 已/d 带动/v 规模/n 养殖户/n 50多户/m ，/w 户均/n 增收/v [5/m 万元/q]/mq ，/w 最大/gm 养殖户/n 公山村/ns 汪松柏/nr 户/q 年收入/n [21/m 万元/q]/mq 。/w 表彰/v 会上/n ，/w 该/rz 企业/n 总经理/nnt 朱显文/nr 全面/ad 总结/v 了/ule 公司/nis 2013/m [年度/n 工作/vn]/nz 成绩/n ，/w 表彰/vn 了/ule 一批/mq [先进/a 集体/n]/nz 和/cc [先进/a 个人/n]/nnt ，/w 对/p [困难/an 职工/nnt]/nz 给予/vn 了/ule 爱心/n 补助/vn 。/w [来榜镇/ns 党委/nis 政府/nis]/nt [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 会议/n 并/cc 提出/v 要求/n 。/w （/w 储诚才/nr ）/w 
