北京市/ns 刚刚/d 出台/vi [57/m 项/q]/mq 措施/n 全面/ad 深化/v 首都/n 改革/vn ，/w 其中/rz 明确/a 提出/v ，/w 落实/v 人口/n 调控/vn 属/v 地/ude2 责任/n 。/w 实施/v [居住证/nz 制度/n]/nz 。/w 昨天/t ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [市政府/n 法制/n 办公室/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 周继东/nr 介绍/v 说/v ，/w [居住证/nz 制度/n]/nz 将/d 替代/v 现在/t 的/ude1 暂住证/n ，/w 居住证/nz 将/d 附加/v [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 随着/p 使用者/n 在/p 京/b 生活/vn 、/w 工作/vn 的/ude1 时间/n 越/d 长/a ，/w [公共/b 服务/vn]/nz 也/d 将/d 随之/d “/w 升级/vi ”/w 。/w 
疏解/v 人口/n 应/v 是/vshi [市场/n 行为/n]/nz 
周继东/nr 委员/nnt 在/p 接受/v [北京/ns 晨报/n]/nz （/w 微博/n ）/w 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 控制/v 人口/n 过/uguo 快/a 增长/v 最/d 根本/a 的/ude1 办法/n 是/vshi 调整/v [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 和/cc 经济发展/v 结构/n ，/w 促进/v 城市群/n 的/ude1 发展/vn ，/w 如/v 像/v 长/a 三角/n 、/w 珠三角/nz 一样/uyy 发展/v [京津冀/nz 城市群/n]/nz ，/w [这样/rzv 才能/n]/nz 达到/v 人口/n 疏解/v 的/ude1 作用/n 。/w 
周继东/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 缓解/v 人口/n 压力/n 、/w 疏解/v 人口/n 也/d 应该/v 是/vshi [市场/n 行为/n]/nz ，/w “/w [高端/nz 服务业/n]/nz 发展/vn 后/f ，/w 肯定/v 会/v 对/p 低端/nz 市场/n 有/vyou 挤压/vn ，/w 在/p 北京/ns 就/d 体现/v 在/p 土地/n 、/w [生产/vn 要素/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w 部分/n 人口/n 可能/v 因此/c 需要/v 向/p 外/f 转移/v 。/w ”/w 
针对/p 本市/r 提出/v 的/ude1 [居住证/nz 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 周继东/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 人口/n [居住证/nz 制度/n]/nz 是/vshi 国务院/nt 正在/d 推动/v 的/ude1 一项/mq 制度/n ，/w 北京/ns 也/d 正在/d 推进/vi 。/w [居住证/nz 制度/n]/nz 是/vshi [常住/v 人口/n]/nz 的/ude1 [管理/vn 手段/n]/nz ，/w 但/c 它/rr 本身/rz 并/cc 不能/v 完全/ad 解决/v [人口/n 迁移/v]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
暂住证/n 将/d 退出/v 北京/ns 舞台/n 
目前/t ，/w 北京/ns 针对/p [外来/b 人口/n]/nz 的/ude1 [户口/n 管理/vn]/nz 实行/v 暂住证/n ，/w 未来/t [居住证/nz 制度/n]/nz 实施/v 后/f ，/w 暂住证/n 将/d 告别/vi 历史/n 舞台/n 。/w 
周继东/nr 委员/nnt 表示/v ，/w 居住证/nz 将/d 替代/v 现有/vn 的/ude1 暂住证/n ，/w “/w 暂住证/n 实行/v 了/ule 多年/mq ，/w 但/c 它/rr 从/p 名称/n 上/f 来说/uls 不/d 好听/a ，/w 使/v 常住/vn 北京/ns 的/ude1 人口/n 没有/v 归属感/n 。/w 居住证/nz 不同/a ，/w 归属感/n 可以/v 得到/v 体现/vn 。/w 此外/c ，/w 附加/vn 在/p 居住证/nz 上/f 的/ude1 必要/a 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz ，/w 可以/v 使/v 没有/v 北京/ns 户籍/n ，/w 又/d 常年/d 工作/vn 、/w 生活/vn 在/p 北京/ns 的/ude1 人/n 在/p [很多/m 方面/n]/mq 享受/v 到/v 北京市/ns 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 。/w ”/w 
周继东/nr 表示/v ，/w 实施/v [居住证/nz 制度/n]/nz 的/ude1 主要/b 目的/n 是/vshi 北京/ns 作为/p 一个/mq 大都市/n ，/w 政府/nis 必须/d 要/v 提供/v 相应/vn 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz ，/w [居住证/nz 制度/n]/nz 主要/b 就是/v 在/p 管理/vn 的/ude1 基础上/nz 加上/v [公共/b 服务/vn]/nz 功能/n 。/w 
居住证/nz 将/d 附加/v 住房/n 服务/vn 
那么/c 未来/t [居住证/nz 制度/n]/nz 将/d 体现/v 哪些/ry [公共/b 服务/vn]/nz 呢/y ？/w 周继东/nr 介绍/v 说/v ，/w 从/p 国家/n 安排/v 来看/u ，/w 居住证/nz 将/d 附加/v 住房/n 、/w 购车/v 及/cc 其他/rzv [社会/n 保障/vn]/nz 等/udeng [公共/b 服务/vn]/nz 。/w 这些/rz [公共/b 服务/vn]/nz 将/d 根据/p 使用者/n 的/ude1 条件/n ，/w 随着/p 在/p 北京/ns 工作/vn 、/w 生活/vn 的/ude1 年限/n “/w 升级/vi ”/w ，/w “/w 比如/v 你/rr 在/p 北京/ns 工作/vn 五年/t ，/w 居住证/nz 上/f 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 可能会/nz 多/a 一些/mq ，/w 工作/vn 、/w 居住/v 的/ude1 年限/n 越/d 长/a ，/w [公共/b 服务/vn]/nz 会/v [越来越/d 多/a]/nz 。/w ”/w 
目前/t 本市/r 针对/p 非/b 北京/ns 户籍/n 的/ude1 高端/nz 、/w 稀缺/a 人才/n 实行/v 工作/vn [居住证/nz 制度/n]/nz 。/w 周继东/nr 表示/v ，/w [工作/vn 居住证/nz]/nz 不同/a 于/p 未来/t 实行/v 的/ude1 居住证/nz ，/w 前者/rzv 是/vshi 针对/p 人才/n ，/w 而/cc 后者/rzv 是/vshi 针对/p 人口/n ，/w 前者/rzv 针对/p 的/ude1 面/nf 很窄/nz ，/w 而/cc 后者/rzv 是/vshi 普遍/ad 的/ude1 实施/vn 。/w 
