在/p 李嘉诚/nr 出售/v 广州/ns 、/w 上海/ns 、/w 南京/ns 物业/n 之后/f ，/w 日前/t ，/w 其/rz 子/ng “/w 小超人/nz ”/w 李泽楷/nr 掌控/v 的/ude1 [电讯/n 盈科/nz]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 旗下/d 全资/n 附属/vn 盈/vg 大/a 地产/n 就/d 出售/v 位于/v [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 股权/n 与/cc 独立/a [第三/m 方/q]/mq 处于/v 深入/ad 磋商/v 阶段/n 。/w 虽然/c 截至/v 目前/t ，/w 盈/vg 大/a 地产/n 仍/d 未/d 做出/v 是否/v 出售/vn 的/ude1 决定/vn ，/w 双方/n 也/d 没有/v 签订/vn 具有/v 约束力/n 的/ude1 买卖/vn 协议/n ，/w 但/c 此举/rzv 仍/d 被/pbei 不少/m 房地产/n 业内人士/n 解读/v 为/p [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 对/p 内地/n [房地产/n 市场/n]/nz 前景/n 的/ude1 判断/vn 。/w 
盈科/nz 中心/nis 频传/nz 出售/v 意向/n 
盈科/nz 中心/nis 位于/v 北京/ns 东三环/ns 长虹桥/nz 西南角/nz ，/w 为/p 北京/ns 知名/a [5/m A/x]/mq 级/q 写字楼/n ，/w 周边/n 有/vyou 外交/n 公寓/n 、/w [三里屯/ns 酒吧/nis]/nt 一条街/mq 、/w 使馆/nis 区/n 等/udeng ，/w 是/vshi [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 在/p 北京/ns 除/p [东方/s 广场/n]/nz 、/w 逸翠园/nz 之外/f 的/ude1 另一/m 地产/n 项目/n ，/w 由/p 其/rz 子/ng 李泽楷/nr 掌控/v 的/ude1 [电讯/n 盈科/nz]/nz 负责/v 经营/vn 。/w 
1月13日/t 上午/t ，/w [电讯/n 盈科/nz]/nz 和/cc 旗下/d 全资/n 公司/nis 盈/vg 大/a 地产/n 双双/q 停牌/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 已经/d 不是/c [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 第一次/mq 传出/v 出售/vn 信息/n 。/w 去年/t 10月/t ，/w 盈/vg 大/a 地产/n 在/p 公告/n 中/f 曾/d 表示/v ，/w 不时/d 有/vyou [第三/m 方/q]/mq 表达/v 收购/vn [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 权益/n 的/ude1 意向/n 或/c 建议/n ，/w 而/cc 盈/vg 大/a 地产/n 也/d 在/p 探讨/v 出售/vn 该项/r 目的/n 机会/n 。/w 
由于/p 此前/t SOHO/x 中国/ns 曾/d 表示/v 想/v 要/v 加大/v 收购/vn [商业/n 物业/n]/nz 的/ude1 力度/n ，/w 曾/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 盈科/nz 中心/nis 的/ude1 潜在/b 买家/n ，/w 但/c SOHO/x 中国/ns 未/d 对/p 此事/r 进行/vn 过/uguo 回应/vn 。/w 
[北京/ns 写字楼/n]/nz 租金/n 持续/vd 下滑/vi 
“/w 在商言商/l ，/w [盈利/vn 能力/n]/nz 下降/vi 自然/n 会/v 考虑/vn 出售/v 。/w ”/w [北京/ns 中原/ns 地产/n]/nt 市场/n 研究部/nis 总监/nnt 张大伟/nr 说/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 北京/ns [甲级/b 写字楼/n]/nz 租金/n 水平/n 自/p [2010/m 至/p 2012/m 年/qt]/mq 三/m 年间/n 大幅/d 攀升/v 后/f ，/w 于/p 2012年/t [第二/m 季度/n]/nz 出现/v 了/ule 三年/t 来/vf 的/ude1 首次/m 下跌/vi ，/w 并且/c 这/rzv 一/m 下滑/vi 势头/n 持续/vd 至今/d 。/w 
对于/p 2014年/t 的/ude1 [北京/ns 写字楼/n]/nz 市场/n ，/w 很多/m 业内人士/n 仍/d 不/d 看好/v 。/w 国际/n [房地产/n 代理/vn]/nz 机构/n [高/a 力/n 国际/n]/nz 预测/vn ，/w 受/v 供应量/n 增加/v 、/w 经济/n 疲软/a 和/cc 企业/n 搬迁/v 等/udeng 影响/vn ，/w 2014年/t 北京/ns [甲级/b 写字楼/n]/nz 租金/n 将/d 有/vyou 4%至5%/m 的/ude1 跌幅/n 。/w 
李嘉诚/nr 3/m 抛/v 内地/n 物业/n 
写字楼/n [市场/n 竞争/vn]/nz 激烈/a 、/w 自身/rr 经营/vn 不/d 理想/n ，/w 李泽楷/nr 考虑/v 抽身/v 本/rz 是/vshi 正常/a 的/ude1 商业/n 行为/n ，/w 令/v 外界/n 格外/d 关注/v 这笔/r 潜在/b 交易/vn 的/ude1 地方/n 在于/v ，/w 去年/t 以来/f ，/w 李泽楷/nr 之父/nz 李嘉诚/nr 及其/cc 家族/n 已/d 出售/v 多/a 处/n [中国/ns 内地/n]/nz 的/ude1 [商业/n 物业/n]/nz 。/w 
去年/t [8/m 月底/t]/mq ，/w 和/cc 黄/a 与/cc [长江/ns 实业/nis]/nt 出售/v 广州/ns 西城/ns 都/d 荟/n 广场/n 等/udeng 项目/n ，/w 套现/nz [26/m 亿元/q]/mq 。/w 去年/t 10月18日/t ，/w 和/cc 黄/a 与/cc [长江/ns 实业/nis]/nt 出售/v [上海/ns 陆家嘴/ns 东方/s 汇/v 经/p 中心/nis]/nt ，/w 套现/nz 约/d [70/m 亿元/q]/mq 。/w 去年/t 12月31日/t ，/w [长江/ns 实业/nis]/nt ARA/x 基金/n 出售/v [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 大厦/n ，/w 预计/v 将/d 收获/n [30/m 亿元/q]/mq 。/w 
对此/d ，/w 任志强/nr 却/d 不以为然/vl ：/w “/w 只要/c 李嘉诚/nr 没有/v 把/pba [东方/s 广场/n]/nz 卖/v 了/ule ，/w 他/rr 就/d 没有/v 撤资/vn ，/w 他/rr 有/vyou 那么/c 多/a 东西/n 没有/v 卖/v ，/w 卖/v 的/ude1 才/d 多少/ry ？/w ”/w （/w 记者/nnt 李海霞/nr 赵莹莹/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w “/w 小超人/nz ”/w 拟/v 售/vn 北京/ns 东三环/ns 写字楼/n 
