韩国/nsf 歌手/nnt 李孝利/nr 公开/ad 济州岛/ns 婚房/nz （/w 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 网站/n 截图/vn ）/w 
据/p 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 1月14日/t ，/w tvN/x 周一/t 周二/t 剧/n 《/w 需要/v 罗曼史/n 3/m 》/w 的/ude1 主题曲/n 《/w Don/x '/w tCry/x 》/w 音乐/n MV/x 正式/ad 公开/ad 。/w MV/x 中/f 以/p 李尚纯/nr 和/cc 李孝利/nr 夫妇/n 的/ude1 济州岛/ns 婚房/nz 为/p 背景/n 拍摄/v ，/w 夫妇/n 两人/mq 一起/s 出镜/nz ，/w 可以/v 看到/v 房间/n 温馨/a 的/ude1 装修/vn 、/w 他们/rr 养/v 的/ude1 宠物狗/nz 顺心/a 和/cc 两人/mq 进行/vn 录音/vn 的/ude1 样子/n 。/w 
这/rzv 首/q MV/x 的/ude1 歌曲/n 《/w Don/x '/w tCry/x 》/w 由/p 李孝利/nr 作词/v 作曲/vn ，/w 李尚纯/nr 进行/vn 吉他/n 伴奏/vn 和/cc 编曲/nnt 。/w 
此前/t 据/p 韩国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 韩国/nsf 歌手/nnt 李孝利/nr 和/cc 李尚顺/nr [当地/s 时间/n]/nz 9月1日/t 下午/t [1/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 在/p 济州岛/ns 涯/ng 月/n 邑/ng 的/ude1 别墅/n 低调/n 完婚/v 。/w 婚礼/n 现场/s 低调/n 简约/a ，/w 只有/c 双方/n 亲友/n 出席/v 。/w 2013年9月3日/t ，/w 李孝利/nr 在/p 自己/rr 的/ude1 粉丝/nf 社区/n 谈及/v 9月1日/t 在/p 济州岛/ns 别墅/n 举办/v 的/ude1 非/b 公开/ad 婚礼/n ，/w 并/cc 上/f 传/v 了/ule 照片/n 。/w 李孝利/nr 为了/p 举办/v 婚礼/n ，/w 还/d 亲自/d 前往/v 美国/nsf 以/p 合理/a 的/ude1 价格/n 购买/v 了/ule 婚纱/n 。/w （/w 刘融/nr ）/w 
