经/p [自贡市/ns 贡井区/ns 人民检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 嫌犯/n 因/p 盗窃罪/n 获/v 刑/n 十个月/t 
本/rz 是/vshi 好意/n 租房/v ，/w 却/d 不想/v 引狼入室/nz 。/w 去年/t 6月/t 中旬/t ，/w 家住/v 自贡市/ns 贡井区/ns 的/ude1 赵伟/nr 招来/v 了/ule 一名/mq 颇为/d 豪爽/a 租客/nz ，/w 可/v 这/rzv 名/q “/w 爽快/a 人/n ”/w 竟/d [三/m 次/qv]/mq 盗窃/v 他/rr 的/ude1 财物/n 。/w 近日/t ，/w 经/p [自贡市/ns 贡井区/ns 人民检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 万华/ns 因/p 盗窃罪/n ，/w 被/pbei [贡井区/ns 人民法院/nis]/nt 判处/v 有期徒刑/n 十个月/t 。/w 
招来/v “/w 豪爽/a ”/w 租客/nz 家中/s 却/d 开始/v 屡屡/d 失窃/vi 
2013年6月/t 中旬/t ，/w 通过/p 对外/vn 发布/v 的/ude1 招租/vi 信息/n ，/w 赵伟/nr 招来/v 一/m 名叫/v 万华/ns 的/ude1 租客/nz ，/w 虽然/c 万华/ns 是/vshi [无业/b 人员/n]/nz ，/w 但是/c 生性/n “/w 很/d 爽快/a ”/w ，/w 赵伟/nr 便/d 将/d 房子/n 租住/nz 给/p 了/ule 万华/ns 。/w 
房子/n 被/pbei 租/v 出去/vf ，/w 本来/d 是/vshi 件/q 好事/n 。/w 但/c 从/p 万华/ns 入住/v 开始/vn ，/w 赵伟/nr 的/ude1 房子/n 就/d 没有/v “/w 太平/a ”/w 过/uguo 。/w 6月17日/t 、/w 18日/t ，/w 赵伟/nr 的/ude1 家/q 先后/d 两次/mq 被/pbei 人/n “/w 光顾/v ”/w ，/w 丢失/v 了/ule 一些/mq 值钱/a 的/ude1 物品/n 和/cc 现金/n 。/w 
两次/mq 被盗/v 之后/f ，/w 赵伟/nr 都/d 选择/v 了/ule 报警/vn ，/w 但/c 在/p 警方/n 登录/v 被盗/vn 物品/n 的/ude1 时候/n ，/w “/w 孑然一身/nz ”/w 的/ude1 万华/ns ，/w 似乎/d 总/b 不/d 受/v “/w 盗贼/n ”/w 的/ude1 “/w 抬爱/nz ”/w ，/w 两次/mq 失盗/v 他/rr 都/d 幸免于难/nz ，/w 这/rzv 让/v 赵伟/nr 产生/v 了/ule 怀疑/v 。/w 
知道/v 自己/rr 已经/d 被/pbei 怀疑/v 的/ude1 万华/ns ，/w 觉得/v 在/p “/w 家中/s ”/w 已经/d 没有/v “/w 立锥之地/n ”/w ，/w 于是/cc 选择/v 与/cc 赵伟/nr 提前/vd 解约/v ，/w 准备/v 退租/nz 搬/v 出去/vf 。/w 尽管/c 这样/rzv ，/w 赵伟/nr 的/ude1 家/q 还是/c 在/p 继续/v “/w 遭劫/vi ”/w 。/w 
7月31日/t ，/w 万华/ns [最后/f 一次/mq]/nz “/w 光顾/v ”/w 赵伟/nr 的/ude1 家/q ，/w 这次/r 他/rr 还/d 叫/vi 来/vf 了/ule 一个/mq 小车/n ，/w 将/d 赵伟/nr 家中/s 堆放/v 的/ude1 老式/b 木床/n 、/w 老式/b 电视机/n 等/udeng 老旧/nz 家居/n ，/w 全部/m 装/v 上/f 了/ule 车/n 。/w 就/d 在/p 万华/ns 准备/v 离开/v 时/ng ，/w 被/pbei 赵伟/nr 的/ude1 邻居/n 看见/v ，/w 当/p 被/pbei 问起/v 干什么/vi 时/ng ，/w 万华/ns 回答/v 说/v 是/vshi “/w 搬家/vi ”/w 。/w 
电机/n 失而复得/vl 锁定/v 盗贼/n 身份/n 
万华/ns 在/p 盗窃/v 赵伟/nr 的/ude1 东西/n 时/ng ，/w 曾经/d 盗走/v 了/ule 刘/nz 品/ng 放在/v 赵伟/nr 家/q 的/ude1 两台/mq 电机/n ，/w 并/cc 将/d 其/rz 销赃/vn 到/v 了/ule 一家/n [废品/n 回收/vn]/nz 店/n 。/w 后来/t [废品/n 回收/vn]/nz 店/n 的/ude1 老板/nnt 的/ude1 一个/mq 朋友/n 看到/v 机子/n ，/w 想到/v 自己/rr 有/vyou 个/q 叫/vi 刘威/nr 的/ude1 朋友/n 是/vshi 维修/v 电机/n 的/ude1 ，/w 经/p 他/rr 介绍/v ，/w [废品/n 回收/vn]/nz 店/n 老板/nnt 将/d 两台/mq 电机/n 卖给/v 了/ule 刘威/nr 。/w 
戏剧性/n 的/ude1 是/vshi ，/w 因为/c 刘威/nr 经常/d 帮/v 刘/nz 品/ng 维修/v 电机/n ，/w 刘品/nr 在/p 电机/n 失窃/vi 后/f ，/w 便/d 找到/v 刘威/nr 想/v 要/v 买/v 一些/mq [二手/b 电机/n]/nz 。/w 刘威/nr 就/d 将/d 自己/rr 收购/v 的/ude1 两台/mq 电机/n 拿/v 给/p 了/ule 刘/nz 品/ng 。/w 刘品/nr 拿到/v 电机/n 后/f ，/w 发现/v 这/rzv 是/vshi 自己/rr 被/pbei 盗走/v 的/ude1 电机/n ，/w 报/n 了/ule 案/ng 。/w [公安/n 机关/n]/nz 通过/p 这/rzv 一条/mq 线索/n ，/w 最终/d 将/d 万华/ns 抓获/v 。/w 
近日/t ，/w 经/p [自贡市/ns 贡井区/ns 人民检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 万华/ns 因/p 盗窃罪/n ，/w 被/pbei [贡井区/ns 人民法院/nis]/nt 判处/v 有期徒刑/n 十个月/t 。/w 承办/v 检察官/nnt 提醒/v 广大/b 市民/n ：/w 在/p 出租/v 房屋/n 时候/n ，/w 一定/b 要/v 了解/vn 清楚/a 租房/v 者/k 的/ude1 身份/n 信息/n 和/cc 基本/a 的/ude1 情况/n ，/w 以免/c “/w 引/v 贼/n 入室/v ”/w 。/w （/w 文中/s 人物/n 均/d 系/v 化名/v ）/w （/w 记者/nnt 熊强/nr ）/w 
