1月11日/t ，/w 电影演员/nnd 汤唯/nr 被/pbei 骗/v [21/m 万元/q]/mq 。/w 据/p 了解/v ，/w 汤唯/nr 目前/t 正在/d 拍/v 上海/ns 民国/n [爱情/n 电影/n]/nz 《/w 三城记/nz 》/w ，/w 据/p 经纪人/nnt 郑/tg 小姐/n 表示/v ，/w 目前/t 汤唯/nr 拍戏/vi [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 情绪/n 也/d 很/d 稳定/an 。/w 
汤唯/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
1月11日/t ，/w 电影演员/nnd 汤唯/nr 被/pbei 骗/v [21/m 万元/q]/mq 。/w 昨日/t ，/w 汤唯/nr 经纪人/nnt 范/ng 小姐/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 汤唯/nr 被/pbei 诈骗/vn 的/ude1 细节/n 以及/cc 对方/n 用/p 了/ule 何种/r 方式/n 会/v 让/v 汤唯/nr 受骗/vi 都/d 不方便/nz 透露/v 。/w “/w 案件/n 仍/d 处/n 调查/vn 中/f ，/w 因此/c 无法/v 透露/v 细节/n 。/w 汤唯/nr 目前/t [情绪/n 稳定/an]/nz ，/w 拍戏/vi 也/d 还/d 在/p 有条不紊/al 进行/vn 当中/f 。/w ”/w 而/cc 网友/n 戏称/v ，/w “/w 女神/n ”/w 被/pbei 骗/v 就/d 被/pbei 认为/v “/w 单纯/a ”/w ，/w 大妈/n 被/pbei 骗/v 则/d 会/v 被/pbei 说/v “/w 蠢/a ”/w ，/w 实在/d 是/vshi 不/d 公平/a 。/w 
据/p 了解/v ，/w 汤唯/nr 目前/t 正在/d 拍/v 上海/ns 民国/n [爱情/n 电影/n]/nz 《/w 三城记/nz 》/w ，/w 据/p 经纪人/nnt 郑/tg 小姐/n 表示/v ，/w 目前/t 汤唯/nr 拍戏/vi [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 情绪/n 也/d 很/d 稳定/an 。/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 汤唯/nr 所在/n 的/ude1 《/w 三城记/nz 》/w 剧组/nis 罗姓/nz 导演/nnt 说/v ，/w 近日/t 全/a 剧组/nis 都/d 收到/v 声称/v [公安/n 机关/n]/nz 发来/v 的/ude1 短信/n ，/w 短信/n 内容/n 为/p “/w 欠/v 了/ule 一笔/mq 钱/n ，/w 不/d 投案/vi 要/v 罚款/vn ”/w ，/w 没想到/nz 汤唯/nr 真的/d 中招/nz 了/ule 。/w 
警方/n 提醒/v ，/w 面对/v [电信/n 诈骗/vn]/nz 应/v 牢记/v “/w 三/m 不一/vi 要/v ”/w ，/w 即/v ：/w 不/d 轻信/v 来历不明/vl 的/ude1 电话/n 和/cc [手机/n 短信/n]/nz ﹔/w 不/d 因/p 小利/nz 而/cc 受/v 诱惑/vn ，/w 向/p 对方/n 透露/v 自己/rr 及/cc 家人/n 的/ude1 身份/n 信息/n 、/w 存款/n 、/w 银行卡/nz 等/udeng 情况/n ﹔/w 不/d 向/p 陌生人/n 汇款/n 、/w 转账/vn ﹔/w 遇到/v 任何/rz 可疑/a 电话/n ，/w 要/v 拨打/v 报警/vn [电话/n 咨询/vn]/nz 。/w 
