热/a 播/v 剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w “/w 虎头蛇尾/vl ”/w 观众/n 开始/v 有/vyou 意见/n 了/ule 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 凭借/p 着/uzhe 前/f [几/d 集/q]/mq 让/v 人/n 惊艳/nz 的/ude1 表演/vn 、/w 智斗/nz ，/w 在/p 开/v 年/qt 剧/n 的/ude1 阵营/n 中/f 迅速/ad 杀出重围/vl 。/w 只是/d ，/w 刚/d 有/vyou 网友/n 兴奋/a 地/ude2 开始/v 追/v 剧/n ，/w 就/d 发现/v “/w 智商/n 又/d 被/pbei 侮辱/v 了/ule ”/w 。/w 这部/r 在/p 浙江/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 卫视/n 热/a 播/v 的/ude1 剧/n 能/v 成为/v 开/v 年/qt 剧中/n 的/ude1 佼佼者/n ，/w 如同/v 剧中/n 孙红雷/nr 能/v 成为/v “/w 枭雄/n ”/w 一样/uyy ，/w 只是/d 因为/c ，/w 他们/rr 的/ude1 对手/n 都/d “/w 弱爆/nz ”/w 了/ule 。/w 
吐槽/nz 
1/m 速度/n 好/a 快/a ，/w 一/m 不/d 留神/v 就/d 跟不上/v 趟/qv 
对于/p 习惯于/mq 拖沓/a 剧情/n 的/ude1 观众/n 来说/uls ，/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 绝对/d 是/vshi 个/q 异类/n 。/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 一集/mq 信息量/n 可/v 抵/v 人家/n [五/m 六/m 集/q]/mq ，/w [第七/m 集/q]/mq 里/f 魏正先/nr 被/pbei 砍/v 手/n 、/w 枪决/v ，/w 何辅堂/nr [亡命/v 天涯/n]/nz ，/w 魏正先/nr 死而复生/nz ，/w 何辅堂/nr 病倒/v ，/w 何辅堂/nr 率/v 兄弟/n 摆平/v 疤/n 脸/n …/w …/w 一集/mq 集中/v 了/ule [五/m 六/m 个/q]/mq 高潮/n 点/qt ，/w 情节/n 逆转/vi [超越/v 想象/v]/nz ，/w 观众/n 不/d 多/a 吃/v 点/qt 核桃/nf 补/v 脑/n 都/d 跟不上/v 了/ule 。/w 整/v 部/q 剧/n 几乎/d 每/rz 一集/mq 都/d 有一个/mq 生死/n 考验/vn ，/w 落下/v 中间/f [几/d 集/q]/mq ，/w 便/d 没/d 办法/n 跟上/v 节奏/n 。/w [第一/m 集/q]/mq 何辅堂/nr 父亲/n 被/pbei 杀/v ，/w 放到/v 别的/rzv 剧/n 里/f ，/w 报仇/vi 肯定/v 要/v 花费/vn [十几/m 二十/m 集/q]/mq 的/ude1 工夫/n ，/w 但/c 在/p 该剧/r 里/f ，/w [第四/m 集/q]/mq 何辅堂/nr 就/d 搞定/v 了/ule 杀父/nz 仇人/n 刘庆福/nr 。/w 不仅/c 报仇/vi 速度快/nz ，/w 谈恋爱/nz 速度/n 也/d 快/a ，/w 何辅堂/nr 与/cc 朱彩灵/nr 几个/mq 眼神/n 就/d 定/v 终身/n ，/w 一集/mq 就/d 拜堂/nz 成亲/vi ，/w 火箭/n 般/uyy 的/ude1 节奏/n ，/w 观众/n 一/m 不/d 留神/v 就/d 跟不上/v 了/ule 。/w 
吐槽/nz 
2/m 情节/n 太弱/nz ，/w 好/a 演员/nnt 都/d 让/v 剧情/n 糟蹋/v 了/ule 
一/m 开始/v [很多/m 人/n]/mq 是/vshi 冲/v 着/uzhe 孙红雷/nr 、/w 巍子/nz 等/udeng 一批/mq 实力/n 演员/nnt 而/cc 来/vf ，/w 而/cc 这些/rz 主角/nnt 的/ude1 演技/n 也/d 的确/d 没得/nz 挑剔/v ，/w 只是/d 导演/nnt 可能/v 把/pba 重心/n 放在/v 这些/rz 主角/nnt 身上/s ，/w “/w 跟/p 孙红雷/nr 对手戏/nz 多/a 的/ude1 这些/rz 人/n 都/d 还/d 行/ng ，/w 其他人/r 一/m 看/v 就是/v 两个/mq 层次/n 。/w ”/w 
更/d 要命/vi 的/ude1 是/vshi ，/w [十几/m 集/q]/mq 之后/f ，/w 剧情/n 的/ude1 弱点/n 开始/v 暴露/vn ，/w 演技/n 过关/vi 的/ude1 戏骨/nz 们/k ，/w 在/p 这些/rz 不能/v 让/v 人/n 信服/v 的/ude1 情节/n 面前/f ，/w 也/d 失/v 了/ule 风采/n 。/w “/w 除了/p 魏正先/nr ，/w 没/d 人/n 能/v 跟/p 何辅堂/nr 对抗/v ，/w 王三春/nr 、/w 李兰群/nr 混/v 了/ule 多年/mq ，/w 都/d 是/vshi 那么/c 厉害/a 的/ude1 角色/n ，/w [三/m 两/q 下/f]/mq 就/d 被/pbei 他/rr 给/p 治/v 了/ule ？/w ”/w 本来/d 很多/m 观众/n 还/d 想/v 看看/v 这些/rz 厉害/a 角色/n 之间/f 的/ude1 智斗/nz ，/w 结果/n 总是/d 没/d 展开/v 就/d 结束/v 了/ule ，/w “/w 真是/d 浪费/v 了/ule 这些/rz 个/q 好/a 演员/nnt ！/w ”/w 
