图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
[58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周润发/nr 拍/v 《/w [赌城/nz 风云/n]/nz 》/w 时/ng 胖/a 了/ule 不少/m ，/w 体重/n 达/v [180/m 磅/q]/mq ，/w 同/p 片/q 的/ude1 谢霆锋/nr 则/d 很/d 瘦/a ，/w 就/d 连/ulian 杜汶泽/nr 也/d 比/p 周润发/nr 瘦/a ，/w 周润发/nr 再/d 披/v 赌神/nz 战/v 衣/ng ，/w 故/c 决心/n 减肥/vn 。/w 据悉/v ，/w 周润发/nr 一日/t 吃/v 足/a [三/m 餐/qv]/mq ，/w 但/c 以/p 白饭/n 、/w 菜/n 和/cc 海鲜/nf 为主/vi ，/w 步行/vi 也/d 是/vshi 致/v 瘦/a 的/ude1 秘诀/n 。/w 周润发/nr 平/v 日/b 乘/v 搭/v [公共/b 交通工具/nz]/nz ，/w 还/d 爱/v 登山/vn ，/w 有/vyou 时间/n 的话/udh 会/v 走/v [6/m 小时/n]/mq ，/w 故/c 速速/nz 减掉/v [30/m 磅/q]/mq 。/w 电影/n 宣传/vn 即将/d 展开/v ，/w 周润发/nr 与/cc [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 霆/ng 锋/ng 有/vyou 机会/n 一/m 较高/ad 下/f ，/w 以/p 他/rr 目前/t 的/ude1 状态/n ，/w 绝不/d 逊色/a 。/w 
