图片/n 来源/n ：/w 韩联社/nr 
人民网/nz 1月15日/t 讯/ng 据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w 韩国/nsf 近日/t [严寒/an 天气/n]/nz 仍/d 持续/vd 不断/d 。/w 14日/t ，/w 以/p 神秘/a 名山/ns 著称/v 的/ude1 韩国/nsf 全/a 北/f 镇安郡/nz 马耳山/nz 塔/n 寺内/d 惊/v 现/tg “/w 逆天/nz 冰柱/n ”/w ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 游客/n 的/ude1 目光/n 。/w 

据悉/v ，/w 寺内/d 逆天/nz 生长/v 的/ude1 冰柱/n 长/a 约/d [10/m -/w 35/m cm/x]/mq 。/w 该/rz 神奇/a 的/ude1 冰柱/n 在/p 塔寺/nz 、/w 天王/n 门/n 一带/n 皆/d 可/v 看到/v 。/w （/w 实习/vn 编译/v ：/w 李钰荃/nr 审编/nz ：/w 樊海旭/nr ）/w 
