据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 苏有朋/nr 为/p 新/a 戏/n 《/w 甜蜜/a 杀机/n 》/w ，/w 14日/t 再/d 上/f 《/w SS/x 小燕/nz 之/uzhi 夜/tg 》/w 接受/v 恩师/n 张小燕/nr 专访/vn ，/w [回首/vi 当年/t]/nz 只身/d 赴/v 大陆/ns 发展/vn 的/ude1 来/vf 时/ng 路/n ，/w 苏有朋/nr 难得/a 在/p 屏幕/n 前/f 落/v 男儿/n 泪/n ，/w 一旁/f 的/ude1 张小燕/nr 也/d 自责/v 泪/n 诉/vg ，/w “/w 好/a 内疚/a ，/w 应该/v 让/v 你/rr 好好/d 读书/vi 的/ude1 。/w ”/w 
当年/t 赴/v 大陆/ns 拍戏/vi ，/w 苏有朋/nr 自曝/nz 是/vshi 因/p [家庭/n 经济/n]/nz 出/vf 状况/n ，/w 却/d 因/p 招牌/n “/w 娃娃脸/nz ”/w ，/w 让/v 他/rr 试镜/nz 时常/d 吃闭门羹/vl ，/w 甚至/d 被/pbei 质疑/vn “/w 你/rr 会/v 演戏/vi 吗/y ？/w ”/w 后来/t 接/v 拍/v 古装剧/nz ，/w 夏天/ns 戴/v 头套/n ，/w 却/d 闷/v 到/v 头皮/n 长/a 脓包/nhd ，/w 加上/v 日夜/d 赶/v 戏/n ，/w 健康/a 出/vf 问题/n ，/w 他/rr 形容/v ：/w “/w 五脏六腑/n 全/a 拍/v 到/v 坏掉/nz 了/ule 。/w ”/w 
离乡背井/vl 的/ude1 他/rr ，/w 难免/v 乡愁/n 涌现/v ，/w 曾/d 坐/v 在/p 车上/s 望着/v 满天/n 星星/n ，/w 自问/vi “/w 我/rr 到底/d 在/p 这里/rzs 干嘛/nz ？/w ”/w 
15岁时/t ，/w 苏有朋/nr 被/pbei 张小燕/nr 看中/v ，/w 加入/v “/w 小虎队/nz ”/w ，/w 张小燕/nr 说/v ：/w “/w 当时/t 苏有朋/nr 已/d 考上/v 建/v 中/f (/w [台北/ns 建国/vi 高级中学/nis]/nt ，/w 台湾/ns 知名/a 高中/nis )/w ，/w 一度/d 犹豫/a 该/rz 不/d 该/rz 让/v 他/rr 好好/d 读书/vi ，/w 毕竟/d 入/v 行会/n 改变/v 这/rzv 小孩/n 一生/n 。/w ”/w 
公司/nis 曾/d 劝退/vi 苏有朋/nr ，/w 但/c 他/rr 抵死/nz 不/d 从/p ，/w 因/p 兴趣/n 让/v 他/rr 继续/v 在/p 圈内/d 挺进/v 。/w “/w 小虎队/nz ”/w 是/vshi 他/rr 难忘/a 的/ude1 记忆/n ，/w 上/f KTV/x 会唱/v “/w 小虎队/nz ”/w 的/ude1 歌/n 吗/y ？/w 苏有朋/nr 说/v ：/w “/w 不会/v 特别/d 唱/v ，/w 因为/c 每次/r 唱/v 总会/nis 激动/a 落泪/vi 。/w ”/w 
