张靓颖/nr ，/w 选秀明星/nnd 火/n 到/v 现在/t 的/ude1 不/d 多/a 。/w 
央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 日益/d 临近/v ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 歌手/nnt 张靓颖/nr 将/d 再度/d 亮相/vi 春晚/n 舞台/n ，/w 虽然/c 相关/vn 的/ude1 节目/n 形式/n 和/cc 演唱/v 曲目/n 还/d 没/d 确定/v ，/w 但/c 据/p 张靓颖/nr 团队/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 目前/t 春晚/n 导演/nnt 组/n 已经/d 给/p 出/vf 了/ule 几个/mq [备选/nz 方案/n]/nz ，/w 其中/rz 之一/rz 还有/v 张靓颖/nr 与/cc [相声/n 演员/nnt]/nnt [跨界/nz 合作/vn]/nz 表演/v 说唱/n 节目/n 的/ude1 内容/n 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 歌手/nnt 方面/n ，/w 除了/p 张靓颖/nr 确定/v 亮相/vn 春晚/n 外/f ，/w 还有/v 王铮亮/nr 和/cc 孙楠/nr 也/d 将/d 登上/v 春晚/n 舞台/n 。/w 黄渤/nr 也/d 将/d 登上/v 春晚/n 独唱/vn 一首/mq 《/w 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 
