《/w [霍/n 比特/q 人/n]/nz ：/w 史矛革/nr 之/uzhi 战/vg 》/w 海报/n 
卷/q 福华/nz 生/v 金银财宝/n 面前/f “/w 眼里/s 只有/c 你/rr ”/w 
卷/q 福华/nz 生/v 穿越/vn 相逢/vi 金银财宝/n 面前/f “/w 眼中/s 只有/c 你/rr ”/w ？/w 
预告片/nz 围绕/v 庞然/nr 巨龙/n 史矛革/nr 展开/v ，/w [霍/n 比特/q 人/n]/nz 巴金/nr 斯/b 、/w 甘道夫/nr 以及/cc [十三/m 个/q]/mq 矮人/n 们/k 踏上/v 了/ule 惊险/a 的/ude1 屠龙/nz 征程/n ，/w 激流/n 漩涡/n 中/f 木桶/n 求生/vi ，/w 幽暗/a 密林/n 里/f 搏杀/v 异兽/n ，/w 一场/mq 巨龙/n 鏖战/vi 一触即发/vl 。/w 他们/rr [越过/v 黑暗/a]/nz 越过/v 荒漠/n ，/w 最/d 刺激/v 的/ude1 旅程/n 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz ，/w “/w 如果/c 你/rr 把/pba 这/rzv 头/n 巨兽/nz 叫醒/v ，/w 我们/rr 就/d 都/d 死/v 定/v 了/ule ”/w ，/w 这个/rz 被/pbei 神乎其神/al 的/ude1 庞然/nr 巨兽/nz ，/w 在/p 人们/n 的/ude1 意念/n 中/f 越发/d 恐惧/an 与/cc 神秘/a 。/w 预告/v 结尾/n ，/w [喷火/nz 巨龙/n]/nz 史矛革/nr 终于/d 在/p 千呼万唤/vl 中/f 初露/nz 真容/n ，/w 与/cc [霍/n 比特/q 人/n]/nz 巴金/nr 斯/b [正面/b 交锋/vi]/nz ，/w 戛然而止/vl 的/ude1 故事/n 让/v 人/n 意犹未尽/vl 。/w 
值得/v 玩味/v 的/ude1 是/vshi ，/w 此番/nz 为/p 巨龙/n 奉献/v 了/ule “/w 声音/n ”/w 和/cc “/w 表情/n ”/w 的/ude1 “/w 卷/q 福/n ”/w 本尼迪克特·康伯巴奇/nrf ，/w 其实/d 与/cc 主角/nnt 比尔博·巴金斯/nrf 的/ude1 扮演者/n “/w 华生/nz ”/w 马丁·弗瑞曼/nrf 有着/v 一段/mq 奇妙/a 的/ude1 缘分/n ，/w 两人/mq 曾经/d 热门/a 英/b 剧/n 《/w [神探/nz 夏洛克/nrf]/nz 》/w 中/f 饰演/v [生死/n 搭档/n]/nz —/w —/w 福尔摩斯/nrf 和/cc 华生/nz ，/w 深受/v 中国/ns 观众/n 喜爱/v 。/w 此次/rz 在/p 《/w [霍/n 比特/q 人/n]/nz 2/m 》/w 中/f ，/w 两人/mq 又/d 以/p 一种/mq 奇妙/a 的/ude1 方式/n “/w 穿越/v ”/w 相逢/vi ，/w 在/p 金银财宝/n 面前/f 是否/v 会/v “/w 眼中/s 只有/c 你/rr ”/w ？/w 
