据/p 台湾/ns 媒体/n ETtoday/x 消息/n ，/w 由/p 杨谨华/nr 、/w 阮经天/nr 主演/v 的/ude1 《/w [败犬/nz 女王/nnt]/nz 》/w 曾经/d 在/p 台/q 轰动/vn ，/w 现在/t 连/ulian 韩国/nsf 也/d 要/v “/w 照/v 本/rz 翻拍/nz ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 后/f ，/w 韩国/nsf 再度/d 翻拍/nz 由/p 台湾/ns 首先/d 拍摄/v 而/cc 造成/v 热潮/n 的/ude1 偶像剧/nz ，/w 男女/n 主角/nnt 虽/c 未定/vi 案/ng ，/w 但/c 已/d 引起/v 网友/n 热/a 议/v 。/w 据/p 韩国/nsf 《/w SportsDonga/x 》/w 透露/v ，/w 曾/d 翻拍/nz 过/uguo 《/w [流星/n 花园/n]/nz 》/w 、/w 《/w 宫/ng 》/w 及/cc 《/w [恶作剧/n 之/uzhi 吻/v]/nz 》/w 等/udeng 偶像剧/nz 的/ude1 知名/a 制作/v 公司/nis “/w Group8/x ”/w ，/w 预计/v 将/d 于/p 上半年/t 重新/d 翻拍/nz [台湾/ns 偶像剧/nz]/nz 《/w [败犬/nz 女王/nnt]/nz 》/w ，/w 目前/t 还/d 在/p 协调/v 男女/n 主角/nnt 人选/n ，/w 不过/c 《/w [败犬/nz 女王/nnt]/nz 》/w 剧/n 的/ude1 高/a 人气/n 已/d 受到/v 各界/rz 关注/v ，/w 甚至/d 被/pbei 封/q 为/p 是/vshi 台/q 版/n 的/ude1 《/w 我/rr 爱/v 金三顺/nr 》/w 。/w 
