陈思成/nr 佟丽娅/nr 曝/vg 婚礼/n 将/d 于/p 16日/t 设在/v 大溪/ns 地/ude2 举办/v ，/w 邀请/v 了/ule [数百/m 位/q]/mq 好友/n 参加/v 婚礼/n 。/w 作为/p 婚礼/n 的/ude1 主角/nnt ，/w 佟丽娅/nr 当然/d 少不了/vl [一/d 款/q]/mq 唯美/nz 的/ude1 新娘/n 发型/n ，/w 这次/r 佟丽娅/nr 新娘/n 发型/n 会/v 有/vyou 什么/ry 惊喜/a 呢/y ？/w 我们/rr 不妨/d 从/p 她/rr 历来/d 的/ude1 电视剧/n 以及/cc 写真/n 中/f 找找/nz 答案/n 吧/y 。/w 
陈思成/nr 佟丽娅/nr 婚礼/n 写真/n 
陈思成/nr 佟丽娅/nr 这/rzv 婚礼/n 写真/n 中/f ，/w 佟丽娅/nr 选择/v 了/ule 露/v 额/n 盘发/nz 设计/vn ，/w 侧/ng 分/qt 刘海/n 沿着/p 脸颊/n 摆动/v ，/w 修饰/v 出/vf 圆润/a 的/ude1 鹅蛋脸/n ，/w 稍/d 显/v 凌乱/a 的/ude1 盘发/nz 高贵/a 不/d 失/v 独特/a ，/w 耳/n 间/f 的/ude1 吊坠/nz 耳环/n 更/d 显/v 精致/a 妩媚/a 。/w 
