近日/t 出/vf 刊/vg 的/ude1 香港/ns 某/rz 杂志/n 曝光/vi 了/ule 一组/mq 黄秋生/nr 与/cc 女演员/nnd 魏璐/nr 在/p 街头/s 亲密/a 举动/n 的/ude1 照片/n ，/w 并用/vi “/w 婚外情/nz 断/v 正/d ”/w “/w 揽/v 妹/n 激战/vi ”/w 等/udeng 字眼/n 作为/p 封面/n 标题/n 。/w 1月14日/t 下午/t 18时/t ，/w 黄秋生/nr 通过/p 微博/n 发表声明/v ，/w 斥责/v 该/rz 杂志/n 报道/v 。/w 称/v “/w 有关/v 婚外情/nz 和/cc 其他/rzv 相关/vn 描述/v ，/w [纯属/v 虚构/vn]/nz ”/w 。/w 黄秋生/nr 本人/rr 也/d 没有/v 任何/rz [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 黄秋生/nr 所在/n 公司/nis 也/d 表态/vi ，/w 将/d 会/v 保留/vn 追究/v 其/rz [法律/n 责任/n]/nz 的/ude1 权利/n 。/w 
声明/n 全文/n ：/w 
[英皇/nz 娱乐/vn]/nz 致/v 各/rz 大/a 传媒/n ：/w 
严正/a 声明/n 
就/d 今/tg 期/qv 香港/ns 某/rz 周刊/n 封面/n 故事/n 有关/v [英皇/nz 娱乐/vn 集团/nis]/ntc 旗下/d 艺人/nnt 黄秋生/nr 之/uzhi 报道/v ，/w 本/rz 集团/nis 现/tg 发出/v 声明/n 如下/vi ：/w 
