据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 台湾/ns 今年/t 进口/vn [10/m 部/q]/mq 大陆/ns 电影/n 配额/n 今天/t 抽出/v ，/w 导演/nnt 赵薇/nr 的/ude1 处女作/n 《/w 致/v 我们/rr 终将/d 逝去/vi 的/ude1 青春/n 》/w 挤进/nz 配额/n ，/w 但/c 遗珠/nz 大片/n 不少/m 。/w 
台/q 当局/n “/w [文化部/nto 影视/b 局/n]/nt ”/w 表示/v ，/w 两岸/n 签订/v 的/ude1 《/w [海峡/n 两岸/n]/nz [服务/vn 贸易/vn 协议/n]/nz 》/w 尚未/d 正式/ad 生效/vi ，/w 配额/n 仍/d 以/p [10/m 部/q]/mq 为/p 限/v ，/w 如果/c 今年/t 协议/n 在/p 台/q “/w 立法院/nz ”/w 通过/p 则/d 将/d 依顺序/nz 递补/v 为/p [15/m 部/q]/mq 。/w 
抽/v 中/f 的/ude1 [10/m 部/q]/mq 电影/n 配额/n 依序/nz 是/vshi ，/w 《/w 分手/vi 合约/n 》/w 、/w 《/w 一生一世/n 》/w 、/w 《/w 飘落/vi 的/ude1 羽毛/n 》/w 、/w 《/w 宫/ng 锁/v 沉香/n 》/w 、/w 《/w 致/v 我们/rr 终将/d 逝去/vi 的/ude1 青春/n 》/w 、/w 《/w 赛尔号/nz 大/a 电影/n 3/m 》/w 、/w 《/w [今天/t 明天/t]/nz 》/w 、/w 《/w 一/m 江明烛/nr 》/w 、/w 《/w 泡菜/nf 》/w 、/w 《/w 摩登/a 年代/n 》/w 。/w 
多/a 位/q 大导演/nz 的/ude1 片子/n 都/d 成/v 遗珠/nz ，/w 张艺谋/nr 的/ude1 《/w 归来/vi 》/w 、/w 获得/v 金马奖/nz 肯定/v ，/w 贾樟柯/nr 的/ude1 《/w 天/qt 注定/v 》/w ，/w 冯小刚/nr 的/ude1 《/w 私人/n 订制/v 》/w ，/w 成龙/nr 系列/n 的/ude1 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 等/udeng 都/d 没有/v 抽/v 中/f 。/w 
不过/c ，/w 如果/c 两岸/n 服/v 贸/vg 协议/n 通过/p ，/w 配额/n 增/v 为/p [15/m 部/q]/mq ，/w 排/v 第12/m 顺/v 位/q 的/ude1 冯小刚/nr 的/ude1 《/w 私人/n 订制/v 》/w 和/cc 排/v 第15/m 顺/v 位/q 、/w 小朋友/n 期待/v 的/ude1 [动画/n 电影/n]/nz 《/w [喜羊羊/nz 与/cc 灰太狼/nz]/nz 之/uzhi 飞马/nz 奇遇/n 记/v 》/w ，/w 都/d 可/v 复活/vn ，/w 挤进/nz 配额/n 。/w 
