今日/t 有/vyou 网站/n 爆料/v 称/vn ，/w 从/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 走红/vi 的/ude1 张亮/nr 父子/n 将/d 登上/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 。/w 对此/d ，/w 张亮/nr 方面/n 告诉/v 中新网/nz ，/w 按/p 艺人/nnt 目前/t 行程/n 安排/v 来看/u ，/w 时间/n 上/f 不/d 太/d 可能/v 。/w 
央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 日益/d 临近/v ，/w 关于/p 演员/nnt 阵容/n 逐一/d 曝光/vi 。/w 今日/t 有/vyou 网站/n 报道/v 称/vn ，/w 男模/nz 张亮/nr 将/d 首/q 登/v 春晚/n 舞台/n ，/w 记者/nnt 随后/d 拨通/v 张亮/nr 团队/n 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 电话/n ，/w 提到/v 张亮/nr 是否/v 会上/n 春晚/n ，/w 对方/n 首先/d 说/v ，/w 张亮/nr 一行人/mq 目前/t 还/d 在/p 国外/s 工作/vn ，/w 和/cc 张亮/nr 本人/rr 暂时/d 无法/v 取得/v 联系/vn 。/w 
随后/d ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 查看/v 了/ule 一下/mq [工作/vn 流程/n]/nz 表/n ，/w 称/v 张亮/nr 最快/d 也/d 是/vshi 17日/t 才能/n 回国/vi ，/w 之后/f 还要/d 宣传/v 电影版/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 而/cc 马/n 年/qt 春晚/n [18/m 号/q]/mq 就/d 将/d 进行/vn 首次/m 节目/n 带/v 妆/vg 彩排/v ，/w “/w 我/rr 判断/v 时间/n 安排/v 上/f 不/d 太/d 可能/v ”/w 。/w 
该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 还/d 表示/v ，/w 央视/j 春晚/n 是/vshi 个/q 非常/d 大/a 的/ude1 舞台/n ，/w 张亮/nr 本人/rr 没有/v 太多/ad 的/ude1 舞台/n 表演/v 经验/n ，/w “/w 我们/rr 考虑/v 他/rr 也/d 不会/v 贸然/d 就/d 上/f ”/w 。/w (/w 罗攀/nr )/w 
