人民网/nz 莫斯科/nsf 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘旭/nr ）/w 据/p 《/w 俄罗斯/nsf [共青团/nis 真理报/nz]/nz 》/w 消息/n ，/w [俄罗斯/nsf 列/v 瓦德/nrf 分析/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 一项/mq [社会/n 调查/vn]/nz 结果/n 显示/v ，/w 57%/m 的/ude1 [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 对/p [苏联/ns 解体/vi]/nz 表示/v 遗憾/a 。/w 
此外/c ，/w 29%/m 的/ude1 被/pbei 调查者/nz 认为/v ，/w [苏联/ns 解体/vi]/nz 不可避免/vl ；/w 53%/m 的/ude1 被/pbei 调查者/nz 则/d 认为/v [苏联/ns 解体/vi]/nz 是/vshi [可以/v 避免/v]/nz 的/ude1 。/w 
