吴明/nr 今年/t 30/m 出头/vi ，/w 已经/d 结婚/vi 生子/vi 。/w 去年/t 9月2日/t 开始/v ，/w 他/rr 在/p 多个/mq QQ/x 群/ng 里/f 发布/v 男/b 同/p 网友/n 聚会/vi 活动/vn 的/ude1 信息/n 。/w 之后/f ，/w 陆续/d 有/vyou 网友/n 通过/p QQ/x 和/cc 吴明私/nr 聊/v 报名/vn 。/w 吴明/nr 对/p 报名/vi 的/ude1 网友/n 进行/vn 了/ule 简单/a 询问/v 和/cc 视频/n 验证/v ，/w 最终/d 确定/v 了/ule [7/m 名/q]/mq 参与/v 网友/n 。/w 9月7日/t 中午/t ，/w 吴明/nr 携带/v 相关/vn 用具/n 来到/v 徐汇/ns 一/m [连锁/vn 酒店/nis]/ntch 开/v 好/a 房间/n ，/w 并/cc 将/d 地址/n 和/cc 房间/n 号/q 告知/v 参与/vn 网友/n 。/w 下午/t [3/m 点/qt]/mq ，/w [8/m 人/n]/mq 全部/m 到/v 齐/a ，/w [几/d 人/n]/mq 洗澡/vi 后/f 发生/v 了/ule 性行为/n 。/w 下午/t [4/m 点/qt]/mq 半/m ，/w [公安/n 机关/n]/nz 接到/v 举报/vn 赶到/v 该/rz 酒店/nis 检查/vn ，/w 将/d 房间/n 内/f 的/ude1 [8/m 名/q]/mq 男子/n 全部/m 抓获/v 。/w 
