去年/t 以来/f ，/w 我国/n 各地区/nz 出现/v 不同/a 程度/n 的/ude1 [雾霾/nz 天气/n]/nz ，/w 省/n 、/w 市/n [各级/r 政府/nis]/nz 适时/ad 出台/vi “/w 治污/vn 降/v 霾/n ./w 保卫/v 蓝天/n ”/w [行动/vn 计划/n]/nz 。/w 为/p 深入/ad 推进/vi “/w 保卫/v 蓝天/n ”/w 行动/vn ，/w 切实/ad 促进/v [大气/n 环境/n]/nz 质量/n 改善/v 。/w 省/n 环保厅/nis 邀请/v 省政协/n 副主席/nnt 、/w 中国科学院/nt 院士/nnt 周卫健/nr 、/w [西北/ns 大学/nis]/ntu 马乃喜/nr 教授/nnt 在/p 陕西/ns 环保/n 讲坛/n 讲授/v PM2/x ./w 5/m 相关/vn 知识/n 。/w 讲座/n 以/p 我省/n 西安/ns 及/cc [关中/ns 地区/n]/nz 为/p 例/n ，/w 深刻/a 地/ude2 分析/vn 了/ule 我国/n PM2/x ./w 5/m [时空/n 分布/vi]/nz ，/w 10年/t 来/vf 西安市/ns 的/ude1 年/qt 际/ng 、/w 季节/n 及/cc 日均/d 变化/vn ，/w 关中/ns 及/cc 西安/ns 地区/n 的/ude1 区域/n 变化/v 特征/n 、/w 来源/n 解析/v 及/cc 典型/n 灰霾/nz [案例/n 分析/vn]/nz ，/w 并/cc 针对/p 我省/n 实际/n 提出/v 控制/vn 对策/n 建议/n 。/w 
通过/p 此次/rz 讲座/n ，/w 使/v 我市/r 环保/n 系统/n [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v [专业/n 人员/n]/nnt 对/p 我市/r PM2/x ./w 5/m 的/ude1 成因/n 及/cc 防治/vn 有/vyou 了/ule 进一步/d 了解/v 掌握/vn ，/w 为/p 我市/r 开展/v 雾霾/nz 防治/vn 工作/vn ，/w 有效/a 应对/v 重/a 污染/v 天气/n ，/w 保障/v [人民/n 群众/n]/nz [身体/n 健康/a]/nz 提供/v 了/ule [理论/n 依据/n]/nz ，/w 理清/v 了/ule 思路/n ，/w 树立/v 了/ule 信心/n 。/w 
