据/p [俄罗斯/nsf RT/x 电视台/nis]/nt 1月14日/t 报道/v ，/w [日本/ns 水产/n 综合/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 在/p [福岛/nz 核电站/nis]/nt 以南/f [37/m 公里/q]/mq 处/n 海域/n 发现/v 了/ule 一条/mq 黑/a 鲷鱼/nz ，/w 其/rz 体内/s 放射性物质/gb 铯/n 含量/n 高达/v 每/rz 公斤/q 1.24万/m 贝克勒尔/nrf ，/w 是/vshi [食品/n 安全/an 标准/n]/nz [124/m 倍/q]/mq 。/w 
这些/rz 黑鲷/n 样本/n 是/vshi [研究/vn 人员/n]/nnt 在/p 2013年10月/t 和/cc 11月/t 于/p 福岛县/ns 沿岸/f 捕获/v 的/ude1 。/w 据/p 检测/vn ，/w 除/p 这/rzv 条/q 超标/vi 鱼/n 以外/f ，/w 还有/v [2/m 条/q]/mq 鱼/n 也/d 被/pbei 测试/vn 出/vf 不/d 适合/v 人类/n 食用/vn ，/w 因/p 其/rz 体内/s 的/ude1 放射/vn 含量/n 分别/d 达/v 每/rz 公斤/q 426/m 贝克勒尔/nrf 和/cc 197/m 贝克勒尔/nrf 。/w 但/c 其它/rz 鱼/n 的/ude1 辐射/vn 含量/n 均/d 在/p [安全/an 标准/n]/nz 范围内/nz 。/w 
目前/t ，/w 日本/ns 福岛县/ns 和/cc 宫城县/ns 已/d 禁止/v 捕捞/vn 与/cc 销售/v 黑鲷/n 。/w [研究/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 他们/rr 将/d 进一步/d 调查/vn 污染/v 来源/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w [福岛/nz 核危机/nz]/nz 爆发/v 后/f ，/w 日本/ns 已/d 将/d 食物/nf 中/f 放射性物质/gb 铯/n 的/ude1 [安全/an 标准/n]/nz 从/p 每/rz 公斤/q 500/m 贝克勒尔/nrf 降至/vf 100/m 贝克勒尔/nrf ，/w 比/p 欧盟/n 标准/n 还要/d 严格/ad [6/m 倍/q]/mq 。/w 2012年/t ，/w 日本/ns 曾/d 捕捞/vn 到/v 一条/mq 放射性/n 铯/n 含量/n 达/v 每/rz 公斤/q 74万/m 贝克勒尔/nrf 的/ude1 鱼/n ，/w 创/v 历史/n 纪录/n 。/w 
欧洲/ns 辐射/v 风险/n 委员会/nis （/w ECRR/x ）/w 科学/n 部/q 秘书长/nnt 布斯/nrf 比/p （/w ChrisBusby/x ）/w 警告/vn ，/w 在/p 未来/t 50年/t 内/f ，/w 日本/ns 核污染/nz 至少/d 将/d 使/v [400/m 到/v 800/m 人/n]/mq 患/v 上/f 癌症/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 核污染/nz 已/d 影响/v 日本/ns 的/ude1 [婴儿/n 死亡率/n]/nz 与/cc 甲状腺癌/nhd 发生率/n 。/w 这种/r 影响/vn 还/d 会/v 恶化/vn ，/w 威胁/v 日本/ns 北方/s 人口/n 的/ude1 健康/a 。/w ”/w （/w 沈姝华/nr ）/w 
