据/p [上海市/ns 人力/n 资源/n 社会/n 保障局/nis]/nt 和/cc 共青团/nis [上海/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 调查/vn 显示/v ,/w 2005年/t 以来/f ,/w 上海/ns 青年/n 创业/vn 活动/vn 率/v 逐步/d 攀升/v ,/w 进入/v “/w 十二五/m ”/w ,/w 也/d 就是/v 2011年/t 以后/f ,/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 又/d 进一步/d 步入/v “/w 两位/mq 数/n ”/w 阶段/n ,/w 到/v “/w 十二五/m ”/w 中期/f ,/w 也/d 就是/v 2013年/t 开展/v 调研/vn 时/ng ,/w 创业/vn 活动/vn 率/v 已/d 达/v 11.7%/m ,/w 同期/f 的/ude1 “/w 未来/t 一年/mq 青年/n 意向/n 创业/vn 活动/vn 率/v ”/w 也/d 从/p “/w 十一五/m ”/w 期末/t 的/ude1 14.1%/m ,/w 提高/v 到/v “/w 十二五/m ”/w 中期/f 的/ude1 16.5%/m 。/w 
此次/rz 针对/p 就业/vn 创业/vn 领域/n 的/ude1 青年/n 调查/vn 还/d 显示/v ,/w 有/vyou 8.6%/m 的/ude1 受/v 访/v 青年/n 拥有/v 社会/n 兼职/vn ,/w 也/d 就是/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 第二/m 职业/n ”/w ,/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 比/p “/w 十一五/m ”/w 期末/t 的/ude1 2.7%/m 增加/v 了/ule [5/m ./w 9/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
此外/c ,/w 还有/v 19.2%/m 的/ude1 受访者/n 表示/v 可能会/nz 在/p NGO/x 等/udeng [社会/n 组织/n]/nz 领域/n 中/f 就业/vn 或/c 创业/vn 。/w 
共青团/nis [上海/ns 市委/nis]/nto 有关/v 负责人/nnt 分析/vn ,/w 创业/vn 活动/vn 率/v 、/w 意向/n 创业/vn 活动/vn 率/v 以及/cc 兼职/vn 比例/n 的/ude1 增加/vn ,/w 都/d 反映/v 了/ule 近年来/dl 上海/ns [创业/vn 环境/n]/nz 、/w 营/n 商/vg 便利/an 度/qv 的/ude1 不断/d 改善/v ,/w 青年/n 创业/vn 热情/an 激增/vi 与/cc 区县/n 、/w 校园/n 、/w 社区/n 的/ude1 青年/n [创业/vn 辅导/vn]/nz 服务/vn 增加/v 也/d 有/vyou 关系/n 。/w 特别/d 是/vshi 中国/ns (/w 上海/ns )/w [自由/a 贸易/vn]/nz 试验区/n [相关/vn 政策/n]/nz 逐步/d 落地/vi ,/w 上海/ns 有望/v 迎来/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 青年/n 创业/vn 潮/n 。/w (/w 许晓青/nr 周蕊/nr )/w 
