救助/vn 封顶/vi 线/n 将/d 再/d 提高/v ，/w 着力/vd 破解/v [养老/vn 机构/n]/nz 融资/vn 难/a ，/w 国庆/n 前/f 完成/v 零散/a 烈士墓/n 抢救/v 保护/vn 任务/n …/w …/w 今天/t ，/w 安徽省/ns [民政/n 工作/vn]/nz 会议/n 在/p 合肥/ns 召开/v ，/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 今年/t ，/w 省/n 民政部门/n 将/d 出台/vi 一揽子/n 惠民/ns 举措/n 。/w 
江淮/n 英烈/n 网/n 今年/t 将/d 开建/nz 
省/n 民政厅/nis 表示/v ，/w 按照/p 要求/n ，/w 2014年10月1/t 日前/t ，/w 安徽省/ns 将/d 全面/ad 完成/v 分散/a 烈士/nnt 纪念/v 设施/n 的/ude1 集中/vn 迁移/v 保护/vn 任务/n ，/w 并/cc 对/p [14/m 所/usuo]/mq 烈士陵园/n 进行/vn 维修/vn 改造/vn 。/w 同时/c ，/w 安徽省/ns 还/d 将/d 建设/v 江淮/n 英烈/n 网/n ，/w 方便/a 群众/n 网上/s 祭扫/v 。/w 
省/n 民政厅/nis 救灾/vn 救济/n 处/n 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 全省/n 正在/d 加快/v 推进/vn [救灾/vn 物资/n]/nz 储备库/n [项目/n 建设/vn]/nz 。/w 纳入/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 省级/b 区域性/n [救灾/vn 物资/n]/nz 储备库/n 黄山市/ns 库/n 已经/d 建成/v ，/w 安庆市/ns 库/n 、/w 寿县/ns 库/n 正在/d 建设/vn 之中/f ，/w 其他/rzv 库/n 正/d 加紧/vd 筹备/vn 开工/vi 。/w 
[社会/n 救助/vn]/nz 封顶/vi 线/n 将/d 再/d 提高/v 
去年/t ，/w 安徽省/ns 出台/vi [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 重点/n 优抚对象/n 优先/vd 纳入/v [最低/a 生活/vn 保障/vn]/nz 范围/n 。/w 省/n 民政厅/nis 优抚/v 处/n 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2014年/t 安徽省/ns 将/d [进一步/d 规范/v]/nz “/w 一站式/nz ”/w 平台/n 运营/vn ，/w 为/p 广大/b 优抚对象/n [提供/v 方便/a]/nz 快捷/z 的/ude1 医疗/n 结算/vn 服务/vn 。/w “/w 目前/t ，/w 正在/d 研究/vn 实现/v 全省/n 联网/vi ，/w 一旦/d 完成/v ，/w 届时/d ，/w 有望/v 实现/vn 全省/n 区域/n [互联/vi 互通/v]/nz ，/w 方便/a 优抚对象/n [异地/n 就医/vi]/nz 报销/v 。/w ”/w 
省/n 民政厅/nis [社会/n 救助/vn]/nz 处/n 介绍/v ，/w 将/d 加快/v 建立/vn 救助/vn 申请/v 核对/vn 机制/n 。/w 拟/v 出台/vn 《/w 救助/vn 申请/v 家庭/n [经济/n 状况/n]/nz 核对/v 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 意见/n]/nz 》/w ，/w 推动/v 市县/n 建立/v 救助/vn 申请/v 家庭/n [经济/n 状况/n]/nz 核对/v [工作/vn 机构/n]/nz ，/w 落实/v [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
此外/c ，/w 安徽省/ns 医疗/n 救助/vn 封顶/vi 线/n 还/d 将/d 继续/v 提高/vn ，/w 探索/v 建立/vn 与/cc [大病/v 保险/n]/nz 相适应/nz 的/ude1 重特大/n 疾病/n 医疗/n 救助/v 制度/n ，/w 探索/v 重特大/n 疾病/n 贫困/a 患者/n 转诊/nz 机制/n 和/cc 异地/n “/w 一站式/nz ”/w 即时/d 结算/vn 服务/v 机制/n 。/w 在/p 条件/n 成熟/a 的/ude1 地区/n ，/w 将/d 适时/ad 开展/v 城乡/n [低收入/n 群体/n]/nz 救助/v [试点/vn 工作/vn]/nz 。/w 
养老/vn 将/d 突破/v 两个/mq 政策/n 障碍/n 
备受/v 关注/vn 的/ude1 “/w 袁厉害/nz 事件/n ”/w 发生/v 之后/f ，/w 安徽省/ns 对/p 全省/n 孤儿/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 排查/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 去年/t ，/w 我省/n 共/d 下拨/v 孤儿/n 基本/a 生活费/n 补助/v 资金/n [11681/m ./w 71/m 万元/q]/mq ，/w 将/d 全省/n [27010/m 名/q]/mq 孤儿/n 和/cc 事实/n 无人/b 抚养/v 儿童/n 纳入/v 基本/a 生活/vn [保障/vn 范围/n]/nz ，/w 对于/p 散居/v 孤儿/n 和/cc 集中/v 供养/vn 的/ude1 孤儿/n ，/w 分别/d 提供/v 每月/r [600/m 元/q]/mq 和/cc [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 生活/vn 补助/vn 。/w 
同时/c ，/w 安徽/ns 还/d 将/d 着力/vd 突破/v 养老/vn 服务业/n 面临/v 的/ude1 两个/mq 政策/n 障碍/n 。/w 一/m 是/vshi 破解/v [养老/vn 机构/n]/nz 融资/vn 难/a 的/ude1 障碍/n ，/w 推动/v [财政性/n 资金/n]/nz 建立/v [养老/vn 机构/n]/nz 创业/vn 发展/vn 引导/v 资金/n ，/w 创新/vi [金融/n 产品/n]/nz ；/w 二/m 是/vshi 推进/vi 农村/n 敬老院/nis 转型/vn 升级/vi 和/cc 公办/b [养老/vn 机构/n]/nz 的/ude1 改革/vn ，/w 探索/v 公办/b [养老/vn 机构/n]/nz 的/ude1 改革/vn 改制/vi 试点/vn 。/w 
据悉/v ，/w [国家/n 开发/vn 银行/nis]/ntcb 和/cc 省/n 建行/nis 已确定/nz 向/p 安徽省/ns [三/m 家/q]/mq 不同/a 类型/n 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz 发放贷款/v 。/w （/w 叶翔/nr 记者/nnt 李后祥/nr ）/w 
