网友/n 吐槽/nz “/w 有/vyou 李若彤/nr 和/cc 刘亦菲/nr 在/p 前/f ，/w 居然/d 找/v 张檬/nr 这么/rz 平庸/a 的/ude1 女星/nnd 还/d 敢/v 演/v 王语嫣/nr ，/w 是/vshi 多/a 想/v 自/p 黑/a ？/w ”/w “/w 张檬/nr 每次/r 脸上/s 那/rzv 销魂/a 的/ude1 腮红/nz 哟/e ，/w 堪比/nz 猴/ng 屁股/n 了/ule ，/w 不见/v 仙气/nz 只见/v 怨气/n 的/ude1 她/rr 每次/r 都/d 顶着/v 苦瓜脸/nz 高低眉/nz 大小/n 眼/n 。/w ”/w 
李若彤/nr 扮演/v 的/ude1 王语嫣/nr 似乎/d 无人/b 能够/v 超越/vn ，/w 出尘脱俗/al ，/w 仙气/nz 逼/v 人/n ，/w 是/vshi 一代人/n 心中/s 的/ude1 女神/n 。/w 而/cc 新版/b 的/ude1 张檬/nr 呢/y ，/w 显然/ad 远/a 不及/vi 李若彤/nr 惊艳/nz ，/w 还/d 被/pbei 打趣/vi 不如/v 金起范/nr 俊俏/a 。/w 据悉/v ，/w 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 最后/f 王语嫣/nr 不会/v 与/cc 段誉/nr 在/p 一起/s ，/w 引来/v 不少/m 网友/n 拍手叫好/vl 。/w 
