1月14日/t 上午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 宋国权/nr 到/v [铜陵/ns 学院/nis]/ntu 调研/vn 。/w 市/n 领导/n 李敬明/nr 、/w 信思金/nz 、/w 袁心玲/nr 参加/v 调研/vn ，/w [铜陵/ns 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 储国定/nz 、/w 院长/nnt 丁家云/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 
宋国权/nr 一行/n 实地/d 察看/v 了/ule [铜陵/ns 学院/nis 工科/n 实验室/nis]/nt 、/w [金融/n 投资/vn]/nz 实训/v 及/cc 典当/v 拍卖/vn 室/n 、/w 图书馆/nis 、/w [沈浩/nr 精神/n]/nz 传承/vn 基地/nis 及/cc 校史馆/nz 等/udeng ，/w 详细/a 了解/v 教育/vn 教学/vn 和/cc 日常/b 管理/vn 工作/vn 。/w 
在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 座谈会/n 上/f ，/w 宋国权/nr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w [铜陵/ns 学院/nis]/ntu 坚持/v “/w 应用型/b 、/w 地方性/n 、/w 开放式/b ”/w 办学/vn 定位/vn ，/w 不断/d 提升/v 教学/vn 科研/n 水平/n ，/w 办/v 出/vf 了/ule 自身/rr 的/ude1 特色/n 和/cc 优势/n ，/w 为/p [各/rz 条/q 战线/n]/nz 培养/v 了/ule 大批/m 人才/n ；/w 同时/c ，/w 学院/nis 立足/vi 地方/n 、/w 服务/vn 发展/vn ，/w 在/p 培养/v 实用/a 人才/n 、/w 加快/v [产业/n 升级/vi]/nz 、/w 促进/v 城市/n 转型/vn 上/f 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n ，/w 有力/a 促进/v 了/ule 铜陵/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 。/w 
宋国权/nr 希望/v [铜陵/ns 学院/nis]/ntu 坚持/v 正确/a 办学/vn 方向/n ，/w 突出/a [办学/vn 特色/n]/nz ，/w 提高/v 教学/vn 科研/n 水平/n ，/w 不断/d 激发/v 师生/n 热情/an 和/cc 发展/v 活力/n 。/w 要/v 围绕/v 铜陵/ns [产业/n 升级/vi]/nz 和/cc [结构/n 调整/vn]/nz ，/w 进一步/d 优化/v [学科/n 专业/n]/nz 结构/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 人才/n 、/w [技术/n 优势/n]/nz ，/w 提高/v 产学研/n 合作/v 水平/n 。/w 要/v 把/pba 建设/v [绿色/n 生态/n]/nz 校园/n 放到/v 全市/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 大格局/nz 中/f 谋划/v 和/cc 推进/vi ，/w 积极/ad 参与/v 全市/n 文明/n 创建/v 、/w 绿化/vn 提升/v 、/w 环境保护/gg 等/udeng 活动/vn ，/w [共建/v 共享/v]/nz 宜居/nz 宜/ag 业/ng 的/ude1 山水/n [生态/n 城市/n]/nz 。/w 宋国权/nr 表示/v ，/w 市委/nis 、/w 市政府/n 将/d 一如既往/vl 地/ude2 支持/v [铜陵/ns 学院/nis]/ntu 建设/vn ，/w 为/p 学院/nis 发展/vn 创造/v 更加/d 良好/a 的/ude1 [外部/f 环境/n]/nz ，/w 期待/v 市/n 校/ng 合作/vn 不断/d 结出/v [丰硕/a 成果/n]/nz 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 储国定/nz 介绍/v 了/ule 学院/nis 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz 、/w 近年来/dl 的/ude1 主要/b 工作/vn 、/w 未来/t 几年/mq 的/ude1 发展/vn 设想/vn 以及/cc 学院/nis 在/p 建设/vn 和/cc 发展/vn 上/f 面临/v 的/ude1 相关/vn 问题/n 等/udeng 。/w 丁家云/nr 表示/v ，/w [铜陵/ns 学院/nis]/ntu 将/d 围绕/v 创建/vn 省/n 高水平/nz 示范/vn [应用型/b 大学/nis]/nz 这个/rz 目标/n ，/w 积极/ad 融入/v 地方/n ，/w 为/p 地方/n 社会/n 经济发展/v 作出/v 应有/vn 贡献/n 。/w （/w 陈震/nr ）/w 
