记者/nnt 从/p [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 在/p 近日/t 召开/v 的/ude1 省/n [摄影家/nnd 协会/nis]/nt 、/w 省/n 作家协会/nis 、/w 省/n [戏剧家/nnd 协会/nis]/nis 等/udeng 换届/vi 会议/n 上/f ，/w 我市/r 武子轩/nr 等/udeng [三/m 人/n]/mq 分别/d 当选/v 省/n 摄/vg 协/vg 、/w 作协/nis 、/w 剧协/nis 副主席/nnt 。/w 
近年来/dl ，/w 市/n 文联/nis 在/p 全省/n 率先/d 出版/v 了/ule 《/w [中国/ns 民间/n 故事/n 全书/n]/nz  亳州/ns 卷/q 》/w 、/w 举办/v 了/ule “/w 我/rr 眼中/s 的/ude1 亳州/ns ”/w 全国/n 摄影/vn 大赛/vn 、/w “/w 安徽/ns [百/m 名/q]/mq 作家/nnt 看/v 亳州/ns ”/w 等/udeng 多项/mq 大型/b [文艺/n 活动/vn]/nz 。/w [编辑/nnt 出版/v]/nz 外/f 宣/nz 典籍/n 《/w 亳州/ns 》/w 、/w 《/w 人文/n 亳州/ns 》/w 、/w 《/w 亳州/ns 地名/n 传奇/n 》/w 和/cc 《/w 亳州/ns 文艺/n 》/w 等/udeng 书籍/n 、/w 杂志/n ，/w 扎实/a 开展/v 了/ule 丰富多彩/vl 的/ude1 [文艺/n 活动/vn]/nz ，/w 为/p 我市/r 文艺/n 事业/n 的/ude1 繁荣/an 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 贡献/n ，/w 大大/d 提高/v 了/ule 亳州/ns 在/p 全省/n [文学/n 艺术/n]/nz 界/n 的/ude1 知名度/n 和/cc 影响力/n 。/w 
在/p 此次/rz 省/n 各/rz 文艺家/nnd 协会/nis 换届/vi 中/f ，/w 市/n 文联/nis 主席/nnt 武子轩/nr 当选/v 省/n 摄/vg 协/vg 副主席/nnt ，/w 市/n 文联/nis 副主席/nnt 、/w 市/n 作协/nis 主席/nnt 孙志保/nr 当选/v 省/n 作协/nis 副主席/nnt ，/w 市/n 文联/nis 副主席/nnt 、/w 市/n 戏曲/n 家协会/nz 主席/nnt 刘传师/nr 当选/v 省/n 剧协/nis 副主席/nnt 。/w 这/rzv 是/vshi 我市/r 首次/m 有/vyou 如此/rzv 众多/a 文艺家/nnd 进入/v 省级/b 文艺家/nnd 协会/nis 领导班子/n 。/w 另外/c ，/w 我市/r 王淳杰/nr 等/udeng [15/m 人/n]/mq 分别/d 当选/v 省/n 摄/vg 协/vg 、/w 书协/nis 、/w 作协/nis 等/udeng 协会/nis 理事/nnt 。/w 
