苏东坡/nr 是/vshi 个/q [咸/a 吃/v 萝卜/n 淡/a 操心/v]/nz 的/ude1 人/n ，/w 自己/rr 大半生/n 混得/nz 鼻青脸肿/al ，/w 却/d 惦记/v 着/uzhe 比/p 他/rr 大/a 一千多岁/m 的/ude1 范/ng 大爷/n 范增/nr 该怎样/nz 安全/an 辞职/vi ，/w 因此/c 写下/v 一篇/mq 《/w 范增论/nr 》/w ，/w 替/p 古人/n 拿主意/nz 。/w 
这些/rz 主意/n 参考/v 价值/n 有/vyou 多/a 大/a ，/w 值/n 不/d 值得/v 借鉴/vn ，/w 不好/a 定论/n ，/w 但/c 历史/n 的/ude1 价值/n 有时候/d 不/d 在于/v 结论/n ，/w 而/cc 在于/v 过程/n ，/w 毕竟/d ，/w 职场/n 也/d 是/vshi 一个/mq 过程/n 。/w 就/d 让/v 我们/rr 来/vf 看看/v 范增/nr 的/ude1 职场/n 过程/n 吧/y 。/w 
辞职/vi 原因/n ：/w 
范增/nr 走人/vi 未必/d 因为/c 陈平/nr 的/ude1 离间计/n 
苏轼/n 老师/nnt 的/ude1 这/rzv 篇/q 《/w 范增论/nr 》/w ，/w 姑且/d 演绎/v 成/v 现代/ntc 文/ng 《/w 范增/nr 辞职/vi [可行性/n 分析/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 在/p 分析/v 范/ng 老/a (/w 范增/nr )/w 辞职/vi 的/ude1 动机/n 时/ng ，/w 有/vyou 一句话/l 很/d 有/vyou 内涵/n ：/w “/w 岂必/nz 待/vi 陈平哉/nr ？/w ”/w 
我们/rr 要/v 为/p 苏/b 老师/nnt 的/ude1 这个/rz 分析/vn 鼓掌/vi ，/w 他/rr 的/ude1 分析/vn 很/d 到位/vi ：/w 楚/tg 公司/nis 的/ude1 首席/n 智囊/n 范增/nr 和/cc 老板/nnt 项/q 大哥/n 早就/d 有点/d 互/d 看/v 不爽/nz ，/w [公司/nis 管理层/n]/nz 到/v 这个/rz 局面/n 了/ule ，/w 就/d 如/v 陈奕迅/nr 所/usuo 唱/v —/w —/w “/w 总/b 有/vyou 一个人/mq 先/d 走/v ”/w ，/w 范/ng 老/a 走人/vi 是/vshi 迟早/d 的/ude1 事/n ，/w [没有/v 必要/a]/nz 等到/v 陈平/nr 这/rzv 小子/n 设计/vn 来/vf 离间/v 他们/rr 。/w 
所谓/v 的/ude1 陈平/nr 使/v 离间计/n ，/w 是不是/v 文艺/n 加工/vn 出来/vf 给/p 汉/tg 公司/nis 智囊/n 贴金/vi 的/ude1 ？/w 我们/rr 来/vf 看看/v 《/w 史记/n 》/w 记载/v 的/ude1 这/rzv 起/vf 辞职/vi 风波/n 的/ude1 起因/n ：/w 汉王/n 三年/t ，/w 即/v 公元前/t 204年/t ，/w 楚/tg 公司/nis 的/ude1 使者/nnt 去/vf 汉/tg 公司/nis 搞/v 交流/vn 。/w 在/p 汉/tg 公司/nis 餐厅/nis 里/f ，/w 服务生/nnd 端/v 上来/vf 一盘/mq 豪华/a 套餐/n ，/w 但/c 一/m 看到/v 楚/tg 公司/nis 使者/nnt ，/w 马上/d 变/v 了/ule 嘴脸/n ：/w “/w 我/rr 以为/v 是/vshi 范/ng 老/a 的/ude1 使者/nnt ，/w 原来/d 是/vshi 项/q 老板/nnt 的/ude1 使者/nnt ，/w 搞错/v 了/ule 。/w ”/w 马上/d 撤掉/v 豪华/a 套餐/n 和/cc 精美/a 餐具/nf ，/w 随便/ad 塞上/nz 一套/mq 廉价/a 便当/a 。/w 
楚/tg 公司/nis 使者/nnt 受到/v 了/ule 不/d 公正/a 待遇/n ，/w 去向/n 老板/nnt 项羽/nr [打/v 小报告/n]/nz ，/w 项羽/nr 开始/v 怀疑/vn 他/rr 的/ude1 亚父/nz ，/w 于是/cc 慢慢/d 夺/v 范增/nr 的/ude1 权/n 。/w 范/ng 老/a 一/m 怒/vg ，/w 辞职/vi 了/ule ，/w 这/rzv 似乎/d 是/vshi 一顿/mq 工作餐/n 引发/v 的/ude1 辞职/vn 风波/n 。/w 
不过/c ，/w 司马迁/nr 还是/c 有点/d 心虚/a ，/w 他/rr 没/d 敢断/nz 论/v 用餐/vn 风波/n 与/cc 辞职/vi 事件/n 有/vyou 直接/ad 的/ude1 因果关系/gm ，/w 而/cc 只是/d 小心/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 项/q 王乃疑/nr 。/w ”/w 老板/nnt 一/m 疑/vg ，/w 范/ng 老/a 待/vi 不住/d ，/w 走人/vi ，/w 然后/c 汉/tg 公司/nis 的/ude1 人/n 就/d 说/v 是/vshi 自己/rr 的/ude1 反间计/n 使然/v 。/w 
辞职/vi 事件/n 的/ude1 背后/f ，/w 有/vyou 很多/m 丰富/a 的/ude1 细节/n ，/w 这些/rz 多元/b 因素/n 却/d 被/pbei 屏蔽/v 了/ule ，/w 只/d 剩下/v [一/d 出/vf]/mq “/w 反间计/n ”/w 。/w 
苏/b 老师/nnt 觉得/v 陈平/nr 所谓/v 的/ude1 反间计/n ，/w 最多/ad 也/d 是/vshi 范增/nr 辞职/vi 的/ude1 [临门/vi 一/d 脚/n]/nz 而已/y ，/w 陈平/nr 这/rzv 小子/n 就算/d 再/d 聪明/a ，/w 也/d 不能/v 离间/vn 没有/v 疑心/v 的/ude1 老板/nnt ，/w “/w 陈平/nr 虽/c 智/ng ，/w 安/ag 能/v 间/f 无疑/d 之/uzhi 主/ag 哉/y ”/w ？/w 想一想/v 吧/y ，/w 当时/t 刘邦/nr 困/vi 在/p 荥阳/ns 城/n ，/w 形/ng 同/p 瓮中鳖/nz ，/w 诚如/v 范增/nr 所/usuo 言/vg ：/w “/w 天下事/nz 大/a 定/v 矣/y 。/w ”/w 范/ng 老/a 却/d 要/v 去/vf 和/cc 快/a 完蛋/vi 的/ude1 人/n 私交/n ，/w 这/rzv 符合/v 他/rr 老人家/n 的/ude1 智商/n 吗/y ？/w 
因此/c ，/w 苏/b 老师/nnt 认为/v ，/w 在/p 这/rzv 顿/qv 工作餐/n 风波/n 之前/f ，/w 项/q 老板/nnt 对/p 范/ng 老/a 的/ude1 疑心/v ，/w 范/ng 老/a 对/p 项/q 老板/nnt 的/ude1 不/d 信任/vn ，/w 就/d 已经/d 开始/v 了/ule 。/w 既然/c 楚/tg [公司/nis 管理层/n]/nz 的/ude1 互信/vn ，/w 不是/c 被/pbei 一顿/mq 工作餐/n 击垮/nz 的/ude1 ，/w 那么/c ，/w 更深/d 层次/n 的/ude1 原因/n 在/p 哪里/rys ，/w 范/ng 老/a [什么/ry 时候/n]/nz 辞职/vi 比较/d 好/a ？/w 
启发/vn 
一顿/mq 带/v 歧视/vn 的/ude1 工作餐/n ，/w 一个/mq 让/v 人/n 不/d 太/d 爽/ag 的/ude1 眼神/n ，/w 让/v 人/n 待/vi 不/d 下去/vf 了/ule ，/w 然而/c ，/w 人/n 真的/d 这么/rz 简单/a 吗/y ？/w 本来/d 混得/nz 不爽/nz ，/w 别怪/nz 反间计/n 。/w 
辞职/vi 时机/n ：/w 
在/p 互信/v 度/qv 出现/v 轻微/a 裂缝/n 时/ng 走人/vi 
苏/b 老师/nnt 的/ude1 报告/n 细腻/a 地/ude2 描述/v 了/ule 范增/nr 职场/n 生涯/n 中/f 几个/mq 可能/v 辞职/vn 的/ude1 时间/n 点/qt ：/w 
第一个/mq 时间/n 点/qt ：/w 鸿门宴/n 
辞职/vi 可行性/n ：/w 否/vg 
管理层/n 互信/v 度/qv ：/w 没有/v 受损/vn 
范增/nr 建议/n 除掉/v 刘邦/nr ，/w 在/p 咸阳/ns 城外/s 就地/d 兼并/v 刘邦/nr 集团/nis ，/w 但/c 这个/rz 一劳永逸/vl 的/ude1 策划/vn 没有/v 被/pbei 项/q 老板/nnt 采纳/v ，/w 尽管/c 范/ng 老/a 气得/v 将/d 张良/nr 送来/v 的/ude1 玉璧/nz 打/v 得/ude3 粉碎/v ，/w 但/c 项/q 范/ng 之间/f 的/ude1 互信/vn 没有/v 破裂/vn 。/w 苏/b 老师/nnt 的/ude1 报告/n 分析/vn 认为/v ，/w 范/ng 老/a 建议/n 项/q 老板/nnt 干掉/v 刘邦/nr ，/w 那/rzv 是/vshi 一个/mq 智囊/n 分/qt 内/f 的/ude1 事/n ，/w 老板/nnt 不/d 采用/v 那/rzv 是/vshi 老板/nnt 的/ude1 风度/n ，/w “/w 犹/d 有/vyou 君/ng 人/n 之/uzhi 度/qv 也/d ”/w 。/w 因为/c 自己/rr 的/ude1 策划/vn 没有/v 通过/p 就/d 赌气/v 辞职/vn ，/w 咱们/rr 范/ng 老/a 怎么会/nz 是/vshi 那样/rzv 没/d 风度/n 的/ude1 人/n 呢/y ？/w 
第二个/mq 时间/n 点/qt ：/w 楚义帝/nr 事件/n 
辞职/vi 可行性/n ：/w 有点/d 迟/a 
管理层/n 互信/v 度/qv ：/w 极度/d 受损/vi 
范增/nr 一生/n 最/d 了不起/a 的/ude1 策划/vn 就是/v ，/w 给/p 全/a 天下/n 林立/vi 的/ude1 公司/nis 树立/v 一个/mq 大老板/nz —/w —/w 楚义帝/nr 。/w 楚义帝/nr 是/vshi 范/ng 老/a 的/ude1 一张/mq 品牌/n 。/w [陈胜/nr 吴广/nr]/nz 失败/vi 后/f ，/w 天下/n 诸侯/n 就/d 如/v 一群/mq 无/v 头/n 苍蝇/n ，/w 不/d 知道/v 该/rz 往/p 哪里/rys 去/vf 。/w 范增/nr 却/d 一下/mq 找到/v 市场/n 的/ude1 制高点/n 在/p 哪儿/rys ：/w 找/v 一个/mq 大家/rr 都/d 认同/vn 的/ude1 老板/nnt 。/w 这个/rz 老板/nnt 是/vshi 谁/ry ？/w 是/vshi 楚怀王/nr 的/ude1 后代/n ，/w 在/p 民间/n 放羊/vi ，/w 赶紧/d 把/pba 他/rr 弄/v 出来/vf 树立/v 为/p 楚王/nnd ，/w 乃至/c 树立/v 为/p 天下/n 老大/n ：/w 义帝/nz 。/w 
老板/nnt 树立/v 起来/vf ，/w [市场/n 主体/n]/nz 区分/v 成/v 楚/tg 公司/nis 和/cc 秦/tg 公司/nis ，/w 于是/cc 方向/n 明确/a 了/ule ，/w 天下/n 乱七八糟/al 的/ude1 各种/rz 公司/nis 马上/d 归入/v 楚/tg 公司/nis 的/ude1 阵营/n 。/w 有/vyou 了/ule 东家/n ，/w 都/d 知道/v 为/p 谁/ry 打工/vi 了/ule ，/w 这一招/nz 高/a 啊/y 。/w 这/rzv 是/vshi 范/ng 老/a 的/ude1 品牌/n ，/w 也/d 是/vshi 项家军/nr 的/ude1 王牌/n 。/w 
项羽/nr 这/rzv 坏小子/nz ，/w 却/d 把/pba 手里/s 的/ude1 王牌/n 给/p 沉/v 水里去/nz 了/ule ，/w 过早/d 毁/v 了/ule 可/v 利用/vn 资源/n 。/w 这/rzv 等于/v 是/vshi 给/p 范/ng 老/a 扇/q 耳刮子/n ，/w [这个/rz 时候/n]/nz 该/rz 辞职/vi 了/ule 。/w 然而/c ，/w 项/q 家/q 集团/nis 崛起/v 已/d 成为/v 事实/n ，/w 真正/d 的/ude1 老板/nnt 是/vshi 项羽/nr ，/w 你/rr 范/ng 老/a [这个/rz 时候/n]/nz 辞职/vi ，/w 到/v 哪里/rys 领/v 养老金/n 去/vf ？/w 迟/a 了/ule ！/w 
[第三/m 个/q]/mq 时间/n 点/qt ：/w [巨鹿/nz 之/uzhi 战/vg]/nz 前夕/f 
辞职/vi 可行性/n ：/w 最佳/z 辞职/vi 时机/n 
管理层/n 互信/v 度/qv ：/w 轻微/a 受损/vi 
公元前/t 208年/t ，/w 一场/mq 连绵/z 的/ude1 阴雨/n ，/w 一场/mq 迫在眉睫/vl 的/ude1 危机/n ，/w 一支/mq 徘徊/vi 不/d 前/f 的/ude1 军队/n ，/w 天下/n 群雄/n 正在/d 纠结/vi 和/cc 彷徨/vi 中/f ，/w 而/cc 一个/mq 叫/vi 项羽/nr 的/ude1 小伙子/n 闯进/v 前线/s 总指挥/nnt 办公室/nis ，/w [一/d 剑/n]/mq 诛杀/v 那个/rz 面对/v 秦兵/nr 犹豫/a 不定/d 的/ude1 上司/n 宋义/nr ，/w 成为/v 楚/tg 公司/nis 业务/n 骨干/n 。/w 
苏/b 老师/nnt 认为/v ，/w 这/rzv 就是/v 范/ng 老/a 辞职/vi 的/ude1 [最佳/z 时机/n]/nz 。/w 正是/v 楚/tg 公司/nis 走/v 长阳线/nz 的/ude1 时候/n 辞职/vi ？/w 不好/a 理解/v 啊/y 。/w 苏/b 老师/nnt 这么/rz 分析/vn ：/w 楚义帝/nr 是/vshi 范/ng 老/a 树立/v 的/ude1 王牌/n ，/w 也/d 是/vshi 范/ng 老/a 职场/n 生涯/n 的/ude1 品牌/n ，/w 宋义/nr 是/vshi 楚义帝/nr 任命/v 的/ude1 业务/n 带头人/nnt ，/w 你/rr 项羽/nr 却/d 无视/v 之/uzhi ，/w 铲除/v 之/uzhi ，/w 分明/a 是/vshi 不/d 给/p 楚义帝/nr 面子/n ，/w 也/d 就是/v 不/d 给/p 范增/nr 面子/n ，/w 当时/t 的/ude1 范增/nr 还/d 和/cc 小/a 项/q 是/vshi 平起平坐/vl 的/ude1 同事/n 呢/y ，/w “/w (/w 范/ng )/w 增/v 与/cc (/w 项/q )/w 羽/ng 并肩/d 而/cc 事/n 义帝/nz ”/w 。/w 
小/a 项/q 不/d 给/p 同事/n 面子/n ，/w 你/rr 范增/nr [这个/rz 时候/n]/nz 应该/v 做/v 的/ude1 是/vshi ，/w 要么/c 把/pba 这/rzv 坏小子/nz 也/d 干掉/v ，/w 实在/d 不行/a ，/w 就/d 自己/rr 跑/v 人/n ，/w 以后/f 事态/n 发展/vn 到/v 彼此/rr 成/v 了/ule 上下级/n ，/w 要说/c 走人/vi 就/d 不/d 那么/c 方便/a 了/ule 。/w 
启发/vn 
如果/c 觉得/v 和/cc 某个/rz 人/n 混/v 下去/vf 会/v 很/d 不爽/nz ，/w 就/d 走/v 吧/y 。/w 不然/c 一路/mq 走/v 下去/vf ，/w 对方/n 一不小心/dl 成/v 了/ule 你/rr 的/ude1 老板/nnt ，/w 那时候/nz 互/d 看/v 不爽/nz 就/d 迟/a 了/ule 。/w 但是/c ，/w 这个/rz 关系/n 不/d 适合/v 项羽/nr 和/cc 范增/nr 。/w 
辞职/vi 质疑/vn ：/w 
范增/nr [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 不/d 应该/v 走人/vi 
苏/b 老师/nnt 的/ude1 报告/n 也/d 不尽/d 合理/a ，/w 他/rr 对/p 项羽/nr 范增/nr 的/ude1 关系/n 界定/vn 是/vshi 不/d 准确/a 的/ude1 。/w 苏/b 老师/nnt 认为/v 楚义帝/nr 才/d 是/vshi 范增/nr 真正/d 的/ude1 老板/nnt 。/w 非/b 也/d ，/w 在/p 范增/nr 心目中/nz ，/w 项羽/nr 才/d 是/vshi 他/rr 真正/d 的/ude1 老板/nnt ，/w 但/c 他/rr 同时/c 主张/v 保留/vn 楚义帝/nr 这个/rz 宝贵/a 的/ude1 [战略/n 资源/n]/nz ，/w [二/m 人/n]/mq 在/p 这里/rzs 有/vyou 分歧/n 。/w 
公元前/t 208年/t 的/ude1 那个/rz 雨夜/nz ，/w 项羽/nr 诛/vg 宋义/nr 夺/v 指挥权/n ，/w 说不定/vl 是/vshi 范增/nr 所/usuo 支持/v 的/ude1 ，/w 至少/d 是/vshi 不/d 反对/v 的/ude1 ，/w 而且/c 范增/nr 通过/p 此事/r 和/cc [巨鹿/nz 之/uzhi 战/vg]/nz 觉得/v 项羽/nr 是/vshi 个/q 有魄力/nz 的/ude1 大/a 英雄/n ，/w 是/vshi 他/rr 真正/d 的/ude1 boss/x ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 让/v 他/rr 在/p 这个/rz 确定/v 了/ule 人生/n 归宿/n 的/ude1 时候/n 辞职/vi 呢/y ？/w 区区/z 一个/mq 宋义/nr ，/w 根本/a 成/v 不/d 了/ule 项/q 与/cc 范/ng 之间/f 的/ude1 障碍/n 。/w 
范增/nr 与/cc boss/x 之间/f 的/ude1 矛盾/an ，/w 除了/p 对/p 楚义帝/nr 的/ude1 态度/n ，/w 主要/b 还是/c 因为/c 范智囊/nr 的/ude1 策划/vn 长期/d 不/d 被/pbei 采纳/v ，/w 范/ng 老/a 觉得/v 没/d 必要/a 待/vi 下去/vf 了/ule ，/w 项/q boss/x 也/d 觉得/v 老人家/n 挺/d 烦/v 的/ude1 ，/w 于是/cc [好/a 聚/v 好/a 散/v]/nz 。/w 然而/c ，/w 范/ng 老/a 不/d 应/v 在/p [这个/rz 时候/n]/nz 辞职/vi ，/w 因为/c 正是/v 楚/tg 公司/nis 吞并/v 汉/tg 公司/nis 的/ude1 [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 刘邦/nr 被困/v 在/p 荥阳/ns 已/d 成/v 瓮中鳖/nz ，/w 范老忍/nr 一/m 忍/v ，/w 和/cc 公司/nis 共/d 荣辱/n ，/w 哪怕/c 不能/v 决策/vn ，/w 继续/v 待/vi 在/p 项羽/nr 身边/s 等/udeng 着/uzhe 也好/y ，/w 说不定/vl 凭/p 他/rr 老狐狸/n 的/ude1 眼光/n ，/w 还/d 可以/v 识破/v 刘邦/nr 让/v 纪信/nr 当/p 替身/nnt 的/ude1 计谋/n ，/w 将/d 楚汉/nz 两家/mq 公司/nis 相争/nz 的/ude1 历史/n 在/p 那里/rzs 画/v 一个/mq 句号/n 。/w 可惜/v 历史/n 没有/v 如果/c ，/w 只有/c 结果/n 和/cc 后果/n 。/w 
启发/vn 
生气/a 归/v 生气/a ，/w 误解/n 归/v 误解/n ，/w 大局/n 还是/c 最重要/nz 的/ude1 ，/w 如果/c 有/vyou 大局观/n ，/w 管理层/n 就/d 有/vyou 稳定/an 的/ude1 互信/vn ，/w 项/q 老板/nnt 就/d 不用/d 在/p [乌江/ns 自刎/v]/nz 了/ule 。/w 刘黎平/nr 
