导读/vn ：/w 自/p 去年/t 以来/f ，/w 已/d 在/p 内地/n 出售/v 多个/mq 重要/a 物业/n 项目/n 的/ude1 [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 又/d 将/d 抛售/v 的/ude1 目光/n 聚焦/vi 在/p 了/ule 位于/v 北京/ns CBD/x 的/ude1 盈科/nz 中心/nis ，/w 虽然/c 盈/vg 大/a 地产/n 表示/v 截至/v 目前/t 尚未/d 做出/v 是否/v 出售/vn 的/ude1 决定/vn ，/w 但/c 此前/t 曾/d [三/m 度/qv]/mq 爆出/v 被/pbei 出售/v 传闻/n 的/ude1 盈科/nz 中心/nis ，/w 仍/d 很可能/nz 在/p 李嘉诚/nr 套现/nz 内地/n 资产/n 的/ude1 版图/n 上/f 增添/v 一块/s 新/a “/w 地标/n ”/w 。/w 
李嘉诚/nr 之/uzhi 子/ng 李泽楷/nr 旗下/d 的/ude1 盈/vg 大地/n 产前日/t 正式/ad 公告/n ，/w 正/d 就/d 出售/v [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt 的/ude1 权益/n 与/cc 独立/a [第三/m 方/q]/mq 深入/ad 磋商/vn ，/w 称/v 若/c 交易/vn 成功/a 将/d 会/v 构成/vn 盈/vg 大/a 地产/n 一项/mq 非常/d 重大/a 出售/v 。/w 尽管/c 盈/vg 大/a 地产/n 同时/c 也/d 表示/v ，/w 截至/v 目前/t 尚未/d 做出/v 是否/v 出售/vn 的/ude1 决定/vn ，/w 双方/n 也/d 没有/v 签订/vn 具有/v 约束力/n 的/ude1 买卖/vn 协议/n ，/w 但/c 这/rzv 仍/d 被/pbei 外界/n 与/cc 近来/d [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 频繁/a 出售/v [中国/ns 内地/n]/nz 物业/n 资产/n 关联/vn 起来/vf 。/w 
盈科/nz 中心/nis 近年/t 经营/vn 并不/d 理想/n 
不过/c [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 从/p 地产/n 界/n 人士/n 处/n 了解到/v ，/w 尽管/c 这里/rzs 交通/n 便利/an ，/w 但/c 由于/p 盈科/nz 中心/nis 处于/v CBD/x 的/ude1 [边缘/n 地带/n]/nz ，/w 加上/v 周围/f 缺乏/v 其他/rzv 同业/n 形成/v [集群/nz 效应/n]/nz ，/w 近年来/dl 盈科/nz 中心/nis 的/ude1 经营/vn 状况/n 并不/d 理想/n 。/w 此前/t 位于/v 大厦/n 一层/mq 的/ude1 北京/ns 高端/nz 商业/n [太平洋/ns 百货/n]/nz 关张/v 就/d 曾经/d 引起/v 人们/n 对/p 盈科/nz 中心/nis 经营/v 状况/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
这位/r 人士/n 介绍/v ，/w 随着/p CBD/x 核心区/nz 的/ude1 不断/d 发展/vn ，/w 盈科/nz 中心/nis 所处/nz 的/ude1 位置/n 就/d 显得/v 边缘化/vn 了/ule 。/w “/w 虽然/c 这里/rzs 位置/n 不错/a ，/w 但是/c 作为/p 高档/b 写字楼/n 的/ude1 氛围/n 并不/d 很/d 浓厚/a ，/w 这/rzv 周围/f 有/vyou 酒店/nis 、/w 餐饮/n ，/w 还有/v 大面积/d 的/ude1 居民区/n ，/w 尤其/d 不远处/s 又/d 有/vyou 经营/v 服装/n 的/ude1 批发/vn 城/n ，/w 这/rzv 座/q 高档/b 写字楼/n 在/p 这里/rzs 反而/d 显得/v 有些/rz 格格不入/vl 。/w 这/rzv 可能/v 也/d 是/vshi 之前/f [太平洋/ns 百货/n]/nz 这种/r 高档/b 商业/n 在/p 这里/rzs 无法/v 存活/vn 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w ”/w 
盈科/nz 中心/nis 此前/t 曾/d [三/m 传/v]/mq 出售/v 消息/n 
据/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 了解/v ，/w 其实/d 早/a 在/p 2008年4月/t ，/w 盈/vg 大/a 地产/n 就/d 曾/d 叫价/nz [41/m ./w 03/m 亿/m 港元/q]/mq 打算/v 出售/vn 盈科/nz 中心/nis ，/w 但/c 最终/d 并/cc 没有/v 如愿/vi 。/w 此/rzs 后/f 的/ude1 2011年2月/t ，/w 又/d 有/vyou 媒体/n 爆出/v 消息/n 称/v 李泽楷/nr 将/d 出售/v 盈科/nz 中心/nis ，/w 这次/r 的/ude1 叫价/nz 是/vshi [40/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 但/c 很快/d 盈/vg 大/a 地产/n 就/d 对/p 该/rz 消息/n 作出/v 澄清/vn ，/w 最终/d 也/d 没有/v 出售/vn 。/w 去年/t 2月份时/t ，/w 再度/d 传出/v 盈/vg 大/a 地产/n 有意/d 以/p [80/m 亿元/q]/mq 出售/v 盈科/nz 中心/nis 的/ude1 消息/n ，/w 但/c 也/d 没有/v 了/ule 下文/n 。/w 
李嘉诚/nr 近期/t 频频/d 套现/nz 内地/n 资产/n 
其实/d ，/w 近/a 一段/mq 时期/n ，/w [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 一直/d 被/pbei 外界/n 认为/v 在/p “/w 撤资/v 内地/n ”/w 。/w 半个月/mq 之前/f ，/w 李嘉诚/nr 刚刚/d 出售/v 了/ule 位于/v 南京/ns 最/d 核心/n 的/ude1 新街口/ns 商圈/nz 的/ude1 地标/n 性/ng 建筑/n —/w —/w [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 大厦/n 。/w 而/cc 去年/t 以来/f ，/w 李嘉诚/nr 已/d 出售/v 多个/mq 国内/s 地产/n 项目/n ，/w 而且/c 基本/a 都/d 是/vshi 位于/v 大城市/n 核心/n 商圈/nz 的/ude1 资产/n ，/w 如/v 广州/ns 西城/ns 都/d 荟/n 广场/n 项目/n 、/w [上海/ns 陆家嘴/ns 东方/s 汇/v 经/p 中心/nis]/nt 项目/n 等/udeng 。/w 
尤其/d 从/p 去年/t 下半年/t 以来/f ，/w [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 确实/ad 频频/d 套现/nz 内地/n 资产/n ：/w 去年/t [8/m 月底/t]/mq ，/w 他/rr 的/ude1 和/cc 黄/a 与/cc [长江/ns 实业/nis]/nt 以/p [26/m 亿元/q]/mq 出售/v 了/ule 位于/v 广州/ns 的/ude1 西城/ns 都/d 荟/n 广场/n 等/udeng 项目/n ；/w 去年/t 10月/t ，/w 和/cc 黄/a 与/cc [长江/ns 实业/nis]/nt 以/p [70/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 出售/v 了/ule [上海/ns 陆家嘴/ns 东方/s 汇/v 经/p 中心/nis]/nt ；/w 去年/t 12月31日/t ，/w [长江/ns 实业/nis]/nt 旗下/d 的/ude1 ARA/x 基金/n 又/d 出售/v 了/ule [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 大厦/n ，/w 待/vi 交割/vn 后/f 预计/v 将/d 入账/vi [30/m 亿元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 作为/p [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 在/p A/x 股/q 唯一/b 一家/n 上市公司/nis ，/w 长/a 和/cc 投资/vn 屡次/d 减持/nz [长/a 园/ng 集团/nis]/ntc 也/d 被/pbei 市场/n 认为/v 是/vshi 其/rz 撤资/v 内地/n 的/ude1 重要/a 举动/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 以来/f 长/a 和/cc 投资/vn 累计/v 减持/nz [长/a 园/ng 集团/nis]/ntc 股份/n 达/v 15%/m ，/w 共/d 套现/nz [9/m ./w 17/m 亿元/q]/mq 。/w 
李嘉诚/nr [投资/vn 策略/n]/nz “/w [脱/v 亚/b 入/v 欧/b]/nz ”/w 
也许/d 正如/v 李嘉诚/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 出于/v 对/p 股东/n 利益/n 的/ude1 负责/vn ，/w 近/a 三年/t 来/vf 他/rr 开始/v 谋划/vn 调整/v 业务/n 比重/n ，/w 向/p 海外/s 拓展/v ，/w 这/rzv 也/d 被/pbei 媒体/n 总结/v 为/p “/w [脱/v 亚/b 入/v 欧/b]/nz ”/w 。/w 
从/p 2010年/t 至今/d ，/w [李嘉诚/nr 家族/n]/nz 约/d 半数/n 的/ude1 公司/nis 资产/n 已转/nz 移至/vf 欧洲/ns 。/w 李嘉诚/nr 总共/d 在/p 海外/s 完成/v [11/m 笔/n]/mq 收购/v ，/w 涉及/v [1868/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 包括/v 基建/n 投资/vn [1517/m 亿/m 港元/q]/mq 和/cc [352/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 电讯/n 并购/vn ，/w 其中/rz 欧洲/ns 地区/n 占/v 比/p 高达/v 96.75%/m 。/w 尤其/d 是/vshi 在/p 英国/ns ，/w 在/p 连番/v 收购/vn 之下/f ，/w 目前/t 李嘉诚/nr 已经/d 掌握/v 了/ule 英国/ns 30%/m 的/ude1 [电力/n 供应/vn]/nz 、/w [7/m %/w 人口/n]/mq 的/ude1 供水/vn 、/w 25%/m 的/ude1 天然气/n 供应/vn 。/w 目前/t 来看/u ，/w 李嘉诚/nr 的/ude1 投资/vn 逻辑/n 是/vshi 从/p 香港/ns 移师/v 欧洲/ns ，/w 以/p 英国/ns 为/p 原点/n ，/w 以/p 公用事业/n 为/p 主线/n ，/w 能源/n 与/cc 电讯/n 并驾齐驱/vl 。/w 文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 张钦/nr 制图/vn //w 巨/ag 琳/nz 
相关/vn 新闻/n 
任志强/nr ：/w 李嘉诚/nr 没/d 卖/v [东方/s 广场/n]/nz 就是/v 没/d 撤资/v 
任志强/nr 不/d 改/v “/w 大炮/n ”/w 本色/n 。/w 昨日/t ，/w 在/p 参加/v 新浪/ntc 微访谈/nz 时/ng ，/w 任志强/nr 表示/v 中国/ns [房地产/n 市场/n]/nz 根本/a 没有/v 泡沫/n 。/w 对于/p “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 面临/v 的/ude1 高房价/nz ，/w 任志强/nr 建议/n 通过/p 租房子/nz 解决/v 。/w 
分析/vn 
北京/ns 和/cc 纽约/nsf [房价/n 上涨/vi]/nz 因素/n 不同/a 
有人/r 将/d 北京/ns 房价/n 和/cc 纽约/nsf 房价/n 进行/vn 比较/d ，/w 问/v 北京/ns 房价/n 是否/v 会/v 像/v 纽约/nsf 一样/uyy 持续/vd 上涨/vi 。/w 任志强/nr 表示/v ，/w 纽约/nsf [房价/n 上涨/vi]/nz 是/vshi [经济/n 因素/n]/nz 导致/v ，/w 北京/ns 则/d 是因为/c 政府/nis 对/p 市场/n [行政/n 管理/vn]/nz 导致/v ，/w 如果/c 行政/n 力量/n 继续/v 管理/vn 市场/n ，/w 房价/n 会/v 持续/vn 上涨/vi 。/w “/w 但/c 可能/v 一/m [二/m 十年/mq 以后/f]/nz ，/w 市场经济/n 的/ude1 程度/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 大/a 政府/nis 变小/d 政府/nis ，/w 以后/f 可能/v 就/d 会/v 发生/vn 变化/vn 。/w ”/w 
之所以/c [目前/t 市场/n]/nz 没有/v 办法/n 发挥/v 主要/b 作用/n ，/w 原因/n 是/vshi [土地/n 资源/n]/nz 问题/n 在/p 中国/ns 还/d 没有/v 得到/v 公平/a 的/ude1 解决/vn ，/w [农村/n 土地/n]/nz 、/w [城市/n 土地/n]/nz 等/udeng 多种/m 土地类型/gg 没有/v 办法/n 用/p 一刀切/vi 的/ude1 方式/n 都/d 进入/v 市场/n 。/w “/w 土地/n 和/cc 其他/rzv 资源/n 不/d 一样/uyy ，/w 有/vyou 规划/n 和/cc 用途/n 的/ude1 限制/vn ，/w 包括/v 种/q 粮食/nf 的/ude1 地/ude2 ，/w 修/v 马路/n 的/ude1 地/ude2 ，/w 建/v 工业/n 的/ude1 地/ude2 ，/w 以及/cc 允许/v 建/v 住宅/n 的/ude1 地/ude2 ，/w 是/vshi 有/vyou 规划/n 区别/n 的/ude1 ，/w 用途/n 和/cc 规划/n 导致/v 了/ule 这些/rz 土地/n 没有/v 办法/n 入市/v 。/w 中国/ns 现有/v 的/ude1 规划/n 条件/n 太/d 次/qv ，/w 满足/v 不/d 了/ule 除/p [城市/n 核心区/nz]/nz 以外/f 的/ude1 [规划/n 用地/n]/nz 。/w ”/w 
直言/vi 
[房地产/n 泡沫/n]/nz 论/v “/w 都/d 是/vshi 胡扯/vi 八道/nz ”/w 
对于/p 目前/t 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz 泡沫/n 论/v ，/w 任志强/nr 给/p 出/vf 的/ude1 答案/n 是否/v 定/v 的/ude1 。/w “/w 根本/a 没/d 泡沫/n ，/w 泡沫/n 论/v 都/d 是/vshi 胡扯/vi 八道/nz 。/w 泡沫/n 是/vshi 经济学/n 的/ude1 概念/n ，/w 只要/c 有/vyou 市场/n 议价/n 就/d 有/vyou 泡沫/n ，/w 但是/c [什么/ry 东西/n]/nz 没有/v 市场/n 议价/n 呢/y ，/w [几乎/d 没有/v]/nz 。/w 我们/rr 说/v 手机/n ，/w 一/m 出来/vf [5000/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 过/uguo 两天/mq 变成/v [4000/m 元/q]/mq ，/w 再/d 过/uguo 两天/mq [3000/m 元/q]/mq 了/ule ，/w 你/rr 说/v 是/vshi 泡沫/n 吗/y ？/w 最初/d 的/ude1 时候/n 就是/v 知识产权/nz 的/ude1 市场/n 议价/n 。/w ”/w 
对于/p 2014年/t 楼市/n ，/w 任志强/nr 继续/v 看涨/vi ，/w 如果/c 从/p [供求/n 关系/n]/nz 解释/v ，/w 今年/t 的/ude1 价格/n 会/v 趋于/v 平稳/a 。/w “/w 今年/t 我们/rr 估计/v 在/p [10/m %/w 以上/f]/mq 。/w 但是/c 价格/n 下降/vi [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w 或者/c 是/vshi [10/m %/w 以下/f]/mq ，/w 也/d 是/vshi 有可能/nz 的/ude1 。/w 城市间/nz 的/ude1 不/d 平衡/a 问题/n ，/w 对/p 价格/n 的/ude1 影响/vn 越来越/d 明显/a 。/w ”/w 
反问/v 
李嘉诚/nr 卖/v 的/ude1 才/d 多少/ry 
最近/t 一年/mq ，/w 华人/n 首富/n 李嘉诚/nr 接连/d 出售/v [房地产/n 项目/n]/nz ，/w 昨/tg 又/d 传出/v 将/d 出售/v [北京/ns 盈科/nz 中心/nis]/nt ，/w 被/pbei 市场/n 解读/v 为/p 撤退/vi 。/w 万科/nz 董事长/nnt 王石/nr 也/d 发/v 微博/n 表示/v ，/w 精明/a 的/ude1 李嘉诚/nr 在/p 卖/v 上海/ns 的/ude1 物业/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 信号/n ，/w 要/v 小心/a 了/ule 。/w 对此/d ，/w 任志强/nr 颇为/d 宽心/a ，/w “/w 只要/c 李嘉诚/nr 没有/v 把/pba [东方/s 广场/n]/nz 卖/v 了/ule 他/rr 就/d 没有/v 撤资/vn ，/w 他/rr 有/vyou 那么/c 多/a 东西/n 没有/v 卖/v ，/w 卖/v 的/ude1 才/d 多少/ry ？/w ”/w 
放炮/vi 
“/w [90/m 后/f]/mq ”/w 现在/t 有/vyou 房子/n 太/d 不/d 尊重/v 现实/n 
有人/r 表示/v ，/w 在/p 高房价/nz 下/f ，/w 许多/mq 年轻人/n 根本/a 就/d 买不起/v 房子/n ，/w 任志强/nr 没有/v 安抚/vn ，/w 而是/c 指出/v 这种/r 需求/n 本身/rz 就/d 不合理/nz ，/w “/w 提/v [这个/rz 问题/n]/nz 太/d 贪婪/a 了/ule ，/w 认为/v [90/m 后/f]/mq 现在/t 就/d 应该/v 有/vyou 房子/n 的/ude1 人/n 就是/v 痴心妄想/vl ，/w 太/d 不/d 尊重/v 现实/n 了/ule ，/w 没有/v 对/p 社会/n 做出/v 贡献/n ，/w 也/d 没有/v 一定/b [经济/n 实力/n]/nz 的/ude1 时候/n 就/d 应该/v 租房子/nz 。/w ”/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 范辉/nr 
