操汪松/nr 和/cc 熊恩生/nr 分别/d 是/vshi 薛家岗/nr 和/cc 庆丰村/ns 的/ude1 [困难/an 群众/n]/nz ，/w [两/q 户/q]/mq 都/d 是/vshi 因病/d 致贫/v 。/w 林斗喜/nr 鼓励/v 他们/rr 通过/p 政府/nis 的/ude1 帮扶/vn 和/cc 自身/rr 的/ude1 努力/ad 战胜/v 困难/an ，/w 并/cc 要求/n 王河镇/ns 以及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 要/v 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关心/vn 、/w 温暖/an 及时/ad 及时/ad 送到/v [困难/an 群众/n]/nz 家中/s ，/w 实实在在/z 地/ude2 帮助/v [困难/an 群众/n]/nz 解决/v 好/a 生活/vn 中/f 的/ude1 难题/n ，/w 让/v 他们/rr 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
随后/d ，/w 林斗喜/nr 前往/v 王河镇/ns [经济/n 园区/n]/nz 以及/cc 高速/b 出口/vn 部分/n 安置/vn 点/qt ，/w 查看/v 了/ule 园区/n 发展/vn 和/cc 安置/vn 点/qt 建设/v 情况/n ，/w 并/cc 听取/v 了/ule 该镇/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 林斗喜/nr 指出/v ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 王河镇/ns 的/ude1 许多/mq 工作/vn 取得/v 了/ule 突破性/n 进展/vn ，/w [几/d 大/a]/mq [重点/n 工程/n]/nz 、/w [民生/n 工程/n]/nz 都/d 能/v 按时/d 、/w 按质/nz 、/w 按量/nz 完成/v 规定/n 动作/n ，/w 这/rzv 值得/v 借鉴/vn 和/cc 学习/v 。/w 林斗喜/nr 希望/v 王河镇/ns 继续/v 保持/vn 真/a 干事/nnt 干/v 实事/n 的/ude1 作风/n ，/w 认真/ad 做好/v 园区/n 一期/b 企业/n 入/v 驻/v 、/w 二期/b 园区/n 发展/vn 以及/cc 高速路/n 出口/vn 等/udeng [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 助推/vn 王河/nr [经济/n 社会/n]/nz 再/d 上/f 新/a 台阶/n 。/w 
