阻止/v 未/d 取得/v [土地/n 使用权/n]/nz 的/ude1 开发商/nnd 施工/vn 
4/m 村干部/nnt 被/pbei 警方/n 违法/vn 拘留/v [10/m 天/qt]/mq 
[海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 撤销/v [澄迈/ns 公安局/nis]/nt 作出/v 的/ude1 [治安/n 管理/vn 处罚/vn]/nz 决定书/n ，/w [4/m 人/n]/mq 分别/d 获得/v [国家/n 赔偿/vn]/nz 款/q [1823/m ./w 5/m 元/q]/mq 
“/w 我们/rr [4/m 人/n]/mq 被/pbei [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 拘留/v 真是/d 太/d 冤/v 了/ule ，/w [海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 近日/t 撤销/v 处罚/vn 决定书/n ，/w 我们/rr 每个人/mq 都/d 拿到/v 了/ule [1823/m ./w 5/m 元/q]/mq [国家/n 赔偿/vn]/nz 款/q 。/w ”/w 昨日/t ，/w 澄迈/ns 老城镇/ns 美/b 且/c 村/n 的/ude1 村干部/nnt 林日川/nr 说/v ，/w 因/p 阻拦/v 未/d 取得/v [土地/n 使用权/n]/nz 的/ude1 开发商/nnd 施工/vn ，/w 他/rr 和/cc 另外/c [3/m 名/q]/mq 村干部/nnt 被/pbei [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 分别/d 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz [10/m 天/qt]/mq ，/w 经过/p [行政/n 复议/vn]/nz ，/w [海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 撤销/v 了/ule [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 治安/n 处罚/v 决定书/n 。/w 
去年/t 2月28日/t ，/w [老城/n 开发区/ns]/nz 、/w [老城镇/ns 政府/nis]/nto 在/p 未/d 与/cc 美/b 且/c 村/n 签署/v [征地/vn 补偿/vn]/nz 协议/n 、/w 没有/v 落实/vn [青苗/n 补偿/vn]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 开发商/nnd 就/d 组织/n 大批/m 机械/n 进场/vi 施工/vn ，/w 遭到/v 美/b 且/c 村村/n 干部/nnt 林日川/nr 、/w 林开春/nr 、/w 林开扬/nr 、/w 林锦状/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 阻拦/v ，/w 要求/n 暂停/v 施工/vn 。/w [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto [老城/n 派出所/nis]/nto 的/ude1 民警/nnt 接到/v 报警/vn 赶到/v 现场/s ，/w 将/d 站/vi 在/p 路/n 中间/f 阻拦/v 施工/vn 的/ude1 林/ng 日/b 川/b 等/udeng [4/m 名/q]/mq 村干部/nnt 带/v 往/p 派出所/nis 。/w 随后/d ，/w 经/p [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 批准/v ，/w 警方/n 以/p “/w 到/v [老城镇/ns 海南/ns 生态园/nz]/nt E/x 地块/n 商业街/n 项目/n 工地/n 阻拦/v 施工/vn ”/w 为/p 由/p ，/w 决定/v 对/p 林/ng 日/b 川/b 等/udeng [4/m 人/n]/mq 分别/d 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 。/w 2013年3月10日/t 拘留/v 期满/vn 被/pbei 释放/v 后/f ，/w 林日川/nr 等/udeng 人/n 向/p [海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 申请/v [行政/n 复议/vn]/nz 。/w 去年/t 6月27日/t ，/w 省/n 公安厅/nis 法制处/nz 认为/v ，/w 林日川/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 有/vyou 阻拦/v 项目/n 施工/vn 的/ude1 事实/n ，/w “/w 但/c 没有/v 证据/n 证明/v 开发商/nnd 已经/d 取得/v 该/rz 地块/n 的/ude1 [土地/n 使用权/n]/nz 证书/n ，/w 且/c 申请人/n 在/p 阻拦/v 过程/n 没有/v 使用/vn 暴力/n ，/w 没有/v 损坏/vn 财物/n ，/w 认定/v 申请人/n 扰乱/v 单位/n 秩序/n 事实/n 不/d 清/tg ，/w 证据/n 不足/an 。/w ”/w [海南省/ns 地方/n 公安处/nis]/nt 根据/p 《/w [行政/n 复议/vn 法/n]/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 撤销/v [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 对/p 林/ng 日/b 川/b 等/udeng [4/m 人/n]/mq 作出/v 的/ude1 [行政/n 拘留/v]/nz 十日/t 的/ude1 [治安/n 管理/vn 处罚/vn]/nz 决定书/n ；/w 责令/v [澄迈县/ns 公安局/nis]/nto 赔偿/v 林/ng 日/b 川/b 等/udeng [4/m 人/n]/mq 被/pbei 违法/vn [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 的/ude1 损失/n ，/w 以/p 2012年/t 全国/n 职工/nnt 日/b [平均/a 工资/n]/nz [182/m ./w 35/m 元/q]/mq 计算/v ，/w 每人/r 共/d 赔偿/vn [1823/m ./w 5/m 元/q]/mq 。/w 
