1月12日/t 下午/t ，/w [中国/ns 摄影/vn 报/n]/nz [铜陵市/ns 摄/vg 友/ng 联谊会/nis]/nt 暨/cc 2013/m [铜陵市/ns 摄影家/nnd 协会/nis]/nt 年会/n 在/p 五松山/nz 宾馆/nis 举行/v 。/w [中国/ns 摄影/vn 报/n]/nz 副社长/nnt 方焕然/nr ，/w [安徽省/ns 摄影家/nnd 协会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w 秘书长/nnt 乐卫星/nr ，/w 市/n 领导/n 黄玲/nr 、/w 黄化锋/nr 参加/v 会议/n 。/w 
2013年/t ，/w 我市/r [摄影家/nnd 协会/nis]/nt 成功/a 举办/v 了/ule “/w 美丽/a 中国/ns  安徽/ns 之旅/nz ”/w [中国/ns 摄影/vn 报/n]/nz 2013/m 铜陵站/nz 拉力赛/n 、/w 铜陵/ns 好人好事/n 好/a [风光/n 摄影/vn]/nz 大赛/vn 等/udeng [十几/m 次/qv]/mq 国家/n 和/cc 省/n 、/w 市级/b 摄影/vn 大赛/vn 、/w 摄影/vn [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 和/cc [中国/ns 摄影/vn 报/n]/nz 的/ude1 互动/vn 合作/vn ，/w 让/v 我市/r 广大/b 摄影/vn 爱好者/n 开阔/a 了/ule 视野/n 。/w 去年/t ，/w 市/n 摄影家/nnd [协会/nis 组织/n]/nt 外出/vi 采风/vi 上/f 千人/q 次/qv 。/w 截至/v 去年/t 底/f ，/w 我市/r 共有/v 国家级/b 会员/nnt [23/m 人/n]/mq ，/w 省级/b 会员/nnt [362/m 人/n]/mq ，/w 市级/b 会员/nnt [527/m 人/n]/mq 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 我市/r 在/p 国家级/b 比赛/vn 中/f 有/vyou [58/m 人次/qv]/mq 获奖/vn ，/w 在/p 省级/b 各类/r 比赛/vn 中/f 有/vyou [578/m 人次/qv]/mq 获奖/vn ，/w 并/cc 涌现/v 出/vf 一批/mq 高/a 水准/n 的/ude1 作品/n 。/w 今年/t ，/w 我市/r [摄影家/nnd 协会/nis]/nt 将/d 通过/p 现有/v 的/ude1 通讯/n 平台/n ，/w 拟/v 创办/vn 市/n [摄影家/nnd 协会/nis]/nt 网站/n ，/w 组织/n 会员/nnt 积极/ad 参与/v 摄影/vn 比赛/vn ，/w 进一步/d 提升/v 我市/r 摄影/vn 行业/n 整体/n 水平/n 和/cc 影响力/n 。/w （/w 李莉/nr ）/w 
