张志宏/nr 一行/n 先后/d 实地/d 查看/v 了/ule 市/n [经济/n 开发区/ns]/nz 、/w 现代/ntc 制鞋/vi 产业/n 城/n 、/w 北/f 杨/ng 寨/ng 和/cc 埇桥区/ns 桃园镇/ns 等/udeng 地/ude2 公路/n 沿线/f [环境/n 治理/vn]/nz 点/qt 情况/n 。/w 经/p 查看/v ，/w 宿/vg 城南/f 外环/gi 沿/p 路/n 两侧/f 、/w G206/x 北/f 杨寨镇/ns 北/f 村/n 路段/n 垃圾/n 乱/d 倒/vi 、/w 杂物/n 乱堆/nz 乱放/v 、/w [违规/vn 建筑/n]/nz 乱/d 搭/v 乱/d 建/v 和/cc 出/vf 店/n [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 等/udeng 现象/n 严重/a ，/w 整治/vn 工作/vn 尚未/d 启动/v ；/w 埇桥区/ns 桃园镇/ns 段/q 沿/p 路/n 两侧/f 环境/n 整治/v 效果/n 较好/d ，/w 路边/s 、/w 房前/s 、/w 沟/n 河/n 清理/v 已/d 初/f 显/v 成效/n ，/w 但/c 仍/d 有/vyou [卫生/an 死角/n]/nz 需要/v 继续/v 清理/vn 。/w 
张志宏/nr 要求/n 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 按照/p “/w 大干/v 快干/nz [40/m 天/qt]/mq ，/w 干干净净/z 过/uguo 大年/n ”/w 的/ude1 工作/vn 部署/vn ，/w 倒/vi 排/v 时间/n ，/w 压实/nz 责任/n ，/w 不断/d 加大/v 整治/vn 力度/n ，/w 认真/ad 落实/v 各项/r 措施/n ，/w 加强/v 道路/n 沿线/f 卫生/an 整治/vn ，/w 拆除/v [违章/vn 建筑/n]/nz ，/w 清理/v 生产/vn [生活/vn 垃圾/n]/nz ，/w 取缔/v 街面/n 出/vf 店/n [经营/vn 行为/n]/nz ，/w 尽快/d 让/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 区域/n 净/a 起来/vf 、/w 美/b 起来/vf 、/w 亮/vi 起来/vf 、/w 绿/a 起来/vf ；/w 继续/v 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 引导/v 群众/n 自觉/a 加入/v 到/v 整治/vn 工作/vn 中/f 来/vf ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 群众/n 在/p 环境/n 整治/vn 中/f 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz ；/w 注重/v 借鉴/vn 南京/ns 、/w 亳州/ns 等/udeng 地/ude2 先进/a 经验/n ，/w 创新/vi 工作/vn 方法/n ，/w 积极探索/v 建立/vn [环境/n 治理/vn]/nz [长效/b 机制/n]/nz ，/w 不断/d 将/d “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 引向/v 深入/ad ；/w 把/pba 环境/n 整治/vn 工作/vn 与/cc [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 相结合/nz ，/w 在/p 修整/v 道路/n 、/w 清理/v 河道/n 的/ude1 同时/c ，/w 达到/v 美化/vn 环境/n 与/cc 实现/v 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 双赢/n 目的/n 。/w 
