[爱情/n 神话/n]/nz 轻喜剧/n 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 1月26日/t 起/vf 将/d 在/p 央视/j [八/m 套/q]/mq 晚间/t 黄金档/nr 每日/r [三/m 集/q]/mq 联播/vn 。/w 宋祖英/nr 之/uzhi 妹/n 宋佳玲/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 女一号/nnt 胡九妹/nr 。/w 
[爱情/n 神话/n]/nz 轻喜剧/n 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 将/d 于/p 1月26日/t 起/vf 登陆/vi 央视/j [八/m 套/q]/mq 晚间/t 黄金档/nr 。/w 该剧/r 今日/t 举行/v 开播/v 发布会/n ，/w 导演/nnt 李惠民/nr 携/v 主创/vn 为/p 该剧/r 造势/v 。/w 马海燕/nr 摄/vg 
中新网/nz 北京/ns 1月14日/t 电/n (/w 记者/nnt 马海燕/nr )/w [爱情/n 神话/n]/nz 轻喜剧/n 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 1月26日/t 起/vf 将/d 在/p 央视/j [八/m 套/q]/mq 晚间/t 黄金档/nr 每日/r [三/m 集/q]/mq 联播/vn 。/w 宋祖英/nr 之/uzhi 妹/n 宋佳玲/nr 与/cc 新生代/n 人气/n 古装/n 美/b 男/b 乔振宇/nr 共同/d 谱写/v 一曲/mq 人/n 狐/ng 之/uzhi 恋/v 。/w 
该剧/r 改编/v 自/p 湖南/ns 湘西/ns [民间/n 传说/n]/nz “/w 刘海砍樵/nrf ”/w ，/w 以/p [常德/ns 桃花源/ns]/nz 渔樵村/ns 和/cc 百花山/ns 以及/cc 娄底/ns 的/ude1 波月洞/ns 为/p 故事/n 发生地/n ，/w 讲述/v 众人/n 为/p 争夺/v 神奇/a 宝物/n 金丝瓜/nz 引发/v 的/ude1 一系列/b 传奇/n 斗争/vn 故事/n 。/w 其中/rz ，/w 刘海/n 与/cc [狐仙/n 九妹/nz]/nz 胡秀英/nr 之间/f 的/ude1 曲折/a 感人/a 的/ude1 感情/n 故事/n 是/vshi 主线/n ，/w 电视剧/n 力图/v 以/p 全新/b 视角/n 发掘/v 这个/rz 民间/n [爱情/n 喜剧/n]/nz 传奇/n 的/ude1 新亮点/nz 。/w 
该剧/r 由/p 曾/d 出品/vi 过/uguo 《/w [雍正/n 王朝/n]/nz 》/w 、/w 《/w [走向/v 共/d 和/cc]/nz 》/w 、/w 《/w [恰/d 同学/n 少年/n]/nz 》/w 、/w 《/w 黎明前/nz 的/ude1 暗战/nz 》/w 等/udeng 剧/n 的/ude1 知名/a 制片人/nnt 罗浩/nr 担任/v 该/rz 该剧/r 总/b 制片人/nnt ，/w 曾/d 拍摄/v 过/uguo 《/w [新/a 龙门/ns 客栈/nis]/nz 》/w 、/w 《/w [新/a 流星/n 蝴蝶/n 剑/n]/nz 》/w 、/w 《/w [萍踪/nz 侠/ng 影/ng]/nz 》/w 等/udeng 的/ude1 香港/ns 著名/a 导演/nnt 李惠民/nr 执导/v 。/w 偶像/n 演员/nnt 乔振宇/nr 出演/v “/w 刘海哥/nr ”/w ，/w 曾/d 出演/v 过/uguo 《/w [丑女/nz 无敌/vi]/nz 》/w 、/w 《/w 黎明前/nz 的/ude1 暗战/nz 》/w 、/w 《/w [英雄/n 时代/n]/nz 》/w 、/w 《/w 毛泽东/nr 》/w 的/ude1 影视/b 新人/n 宋佳玲/nr 扮演/v 狐仙/n 胡九妹/nr 。/w 
此次/rz 为/p 宋佳玲/nr 首次/m 挑战/vn 女一号/nnt 。/w 在/p 拍摄/v 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 期间/f ，/w 宋佳玲/nr 每天/r [四/m 点/qt]/mq 多/a 就要/d 起来/vf 化妆/vn ，/w [六/m 点/qt]/mq 多/a 赶到/v 现场/s 拍戏/vi ，/w 文戏/n 武戏/n 分量/n 极重/nz ，/w 吊威亚/nz 耍/v 刀剑/nz 更是/d 家常便饭/n 。/w 宋佳玲/nr 说/v ，/w 一点/mq 都/d 不/d 觉得/v 苦/a ，/w 这/rzv 是/vshi 自己/rr 的/ude1 职业/n ，/w 她/rr 非常/d 喜欢/vi 这个/rz 职业/n ，/w 也/d 希望/v 到/v 时候/n 大家/rr 都/d 能/v 喜欢/vn 她/rr 扮演/v 的/ude1 胡九妹/nr 。/w 
顶着/v “/w 宋祖英/nr 亲/ng 妹妹/n ”/w 的/ude1 标签/n ，/w 宋佳玲/nr 的/ude1 演艺/n 之/uzhi 路/n [顺风/vi 顺水/nz]/nz 同时/c 也/d 压力/n 颇/d 大/a 。/w 剧中/n 的/ude1 胡九妹/nr 是/vshi 在/p 几个/mq 姐姐/n 的/ude1 呵护/vn 下/f 长大/vi 的/ude1 。/w 宋佳玲/nr 说/v ，/w 这个/rz 角色/n 有/vyou [八/m 成/v]/mq 与/cc 她/rr 个性/n 接近/v ，/w 胡九妹/nr 是/vshi 被/pbei 姐姐/n 们/k 宠/v 大/a 的/ude1 ，/w 自己/rr 也/d 是/vshi 被/pbei 姐姐/n 宠/v 大/a 的/ude1 。/w 刘海哥/nr 非常/d 疼爱/v 保护/vn 胡九妹/nr ，/w 自己/rr 也/d 比较/d 欣赏/v 有/vyou 刘海哥/nr 身上/s 那种/r “/w 孝顺/v 、/w 大爱/nz 、/w 保护/vn 弱小/a ”/w 的/ude1 [优秀/a 品质/n]/nz 。/w 而/cc 剧中/n 的/ude1 “/w 刘海哥/nr ”/w 乔振宇/nr 在/p 拍摄/v 时/ng 也/d 给/p 了/ule 她/rr 许多/mq 指导/vn 。/w 
此外/c ，/w 电视剧/n 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 主题曲/n 也/d 由/p 宋祖英/nr 演唱/v 。/w 
