汤唯/nr 前/f 几天/mq 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 损失/n [21/m 万元/q]/mq ，/w 目前/t 她/rr 已/d 重新/d 投入/v 电影/n 《/w 三城记/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn 。/w 剧组/nis 方面/n 透露/v ，/w 汤唯/nr 回到/v 片/q 场/qv 后/f 主动/ad 提及/v 被/pbei 骗/v [一/d 事/n]/mq ，/w “/w 大家/rr 都/d 知道/v 了/ule 吧/y ？/w ”/w 
事实上/bl ，/w 除了/p 汤唯/nr ，/w 剧组/nis 其他/rzv [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 遇到/v 了/ule 同样/d 的/ude1 诈骗/vn 情况/n 。/w 据/p 《/w [郑州/ns 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 汤唯/nr 当天/t 接到/v 了/ule 一个/mq 自称/v 公安/n 的/ude1 电话/n ，/w “/w 直指/v 她/rr 的/ude1 存款/n 有/vyou 问题/n ，/w 如果/c 想/v 避免/v [刑事/b 责任/n]/nz ，/w 必须/d 将/d 钱/n 存入/v ‘/w 警方/n ’/w 户/q 头/n 。/w ”/w 与此同时/c ，/w 剧组/nis 其他人/r 也/d 先后/d 接到/v 过/uguo 类似/a 的/ude1 电话/n 或/c 短信/n ，/w 但/c 只有/c 汤唯/nr 一个人/mq 跑去/nz 银行/nis 汇/v 钱/n ，/w 而且/c 还/d 在/p 银行/nis 办理/v 了/ule [网银/n 业务/n]/nz ，/w 被/pbei 骗/v 去/vf 的/ude1 21万/m 正是/v 通过/p [网上/s 银行/nis]/nz 转出/vf 去/vf 的/ude1 。/w (/w 记者/nnt 陈淑芝/nr )/w 
