近日/t ，/w 因/p 涉嫌/v [信用卡/n 诈骗/vn]/nz 被/pbei 宿迁/ns 警方/n 上网/v 追逃/nz 的/ude1 宿迁/ns 小伙/n 薛/nz 某/rz 在/p 萧县/ns [落入/v 法网/n]/nz 。/w 
2013年12月25日/t 下午/t ，/w 安徽/ns [萧县/ns 城东/s 派出所/nis]/nt 刘警官/nr 、/w 邵警官/nr 在/p 金街/nr 一带/n 巡逻/vn 发现/v 迎面而来/vl 的/ude1 [4/m 名/q]/mq 男子/n [形迹/n 可疑/a]/nz 遂/d 上前/vi 盘问/v ，/w [4/m 名/q]/mq 男子/n 说话/vi 吞吞吐吐/vl ，/w 含糊/a 不/d 清/tg ，/w 便/d 被/pbei 带到/v 派出所/nis 盘查/v 。/w 经/p 讯问/vn ，/w 其中/rz 一人/mq 薛/nz 某/rz 系/v 网上/s 逃犯/n 。/w 
薛某/nr 是/vshi 江苏/ns 宿迁/ns 人/n ，/w 2010年8月/t 向/p [工商/n 银行/nis]/ntcb 宿迁/ns 分行/n 申请/v 牡丹/n 白金/n 信用卡/n 一张/mq ，/w [信用/n 额度/n]/nz 为/p [50/m 万元/q]/mq 。/w 办/v 卡/n 后/f ，/w 薛某/nr 使用/v 该/rz [信用卡/n 透支/v]/nz [485750/m ./w 24/m 元/q]/mq ，/w [工商/n 银行/nis]/ntcb 多次/mq 催收/nz ，/w 薛某/nr 仍/d 不/d 还款/vn ，/w 而且/c 人/n 也/d 下落不明/vl 。/w 2012年2月10日/t 宿迁/ns 警方/n 对/p 薛/nz 上网/v 追逃/nz ，/w 薛某/nr 为/p 逃避/v [法律/n 制裁/vn]/nz 东躲西藏/vl 。/w 近日/t ，/w 薛某/nr 来到/v 萧县/ns 某/rz 工地/n 务工/v ，/w 休/v 班/n 时/ng 上街/vi 闲逛/vi ，/w 却/d 撞/v 上/f 了/ule “/w 火眼金睛/n ”/w 的/ude1 [巡逻/vn 民警/nnt]/nz 。/w 
目前/t ，/w 嫌疑人/n 薛/nz 某/rz 已/d 被/pbei 移交/v 宿迁/ns 警方/n 。/w (/w 路东元/nr 刘和毅/nr )/w 
