2013年/t ，/w [宁国市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 、/w [开发区/ns 管委会/nis]/nis 通过/p 动员/v [13/m 个/q]/mq [社区/n 居委会/nis]/nz 、/w [19/m 个/q]/mq 乡镇/n 人/n 社/n 所/usuo 对/p 招聘/vn 活动/vn 进行/vn 宣传/vn ，/w 让/v 企业/n 招聘/v 信息/n 走进/v 千家万户/n ，/w 让/v 宁国/ns 百姓/n 及时/ad 迅速/ad 的/ude1 得到/v 第一手/b 企业/n 招聘/v 信息/n ，/w 选择/v 合适/a 自己/rr 的/ude1 职业/n 。/w 该市/r 累计/v 组织/n 了/ule [15/m 场/qv]/mq 不同/a 时间/n 、/w 不同/a 区域/n 、/w 针对/p 不同/a 人群/n 的/ude1 招聘/vn 活动/vn ，/w 其中/rz 包括/v “/w 春季/t 大型/b 招聘会/n ”/w 、/w “/w 大学生/nnt 毕业/v 专场/n 会/v ”/w 、/w “/w 省/n 人才/n 中心/nis 宁国/ns 专场/n 会/v ”/w [三/m 次/qv]/mq 大型/b 招聘/vn 活动/vn ，/w [8/m 场/qv]/mq [宁国市/ns 人力/n 资源/n 市场/n]/nt 组织/n 的/ude1 小型/b 招聘/vn 活动/vn ，/w [4/m 场/qv]/mq “/w 家门口/n ”/w 的/ude1 招聘会/n ，/w 有效/a 解决/v 各类/r 企业/n 不同/a 用工/vn 需求/n 。/w （/w 李郑毅/nr ）/w 
