综合/v [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 将/d 于/p 1月18日/t 下午/t ，/w 在/p 央视/j 旧址/n [1/m 号/q]/mq 演播厅/n ，/w 首次/m 进行/vn 带/v 妆/vg 、/w 带/v 观众/n 大/a 彩排/v ，/w 春晚/n 节目/n 细节/n 日渐/d 清晰/a 。/w 
据悉/v ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 节目/n 主题/n 会/v 按照/p 春/tg 、/w 夏/tg 、/w 秋/tg 、/w 冬/tg 进行/vn 划分/v ，/w 晚会/n 总设计师/nnd 陈岩/nr 近日/t 也/d 透露/v ，/w 舞台/n 将/d 注重/v 传统/n ，/w 返璞归真/vl 。/w 另外/c ，/w 歌手/nnt 王铮亮/nr 也/d 确定/v 将/d 登台/vi 献/v 唱/v 《/w 私人/n 订制/v 》/w 插曲/n ，/w 语言/n 类/q 节目/n 方面/n ，/w 备受/v 争议/vn 的/ude1 郭德纲/nr 会/v 否/vg 亮相/vi 仍/d 未/d 得到/v 官方/n 回应/vn 。/w 
央视/j 春晚/n 舞台/n 注重/v 传统/n 将/d 返璞归真/vl 
另据/nz 央视/j 消息/n ，/w 春晚/n 总设计师/nnd 陈岩/nr 日前/t 接受/v 采访/vn 时/ng 介绍/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 舞台/n 注重/v 传统/n ，/w 将/d 返璞归真/vl 。/w 陈岩/nr 还/d 称/v 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 偏爱/v 传统/n 的/ude1 方式/n ，/w “/w 他/rr 说/v 自己/rr 很/d 喜欢/vi 在/p 一个/mq 普通/a 的/ude1 礼堂/n 里面/f ，/w 幕/q 是/vshi 最简单/nz 的/ude1 拉开/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 方式/n 过/uguo 这个/rz 年/qt ，/w 是/vshi 很/d 温馨/a 的/ude1 ”/w 。/w 
蛇/n 年/qt 春晚/n 时/ng ，/w 导演/nnt 组/n 为了/p 加强/v 演员/nnt 与/cc 观众/n 之间/f 的/ude1 互动/vn ，/w 将/d 一部分/m 舞台/n 延伸/v 到/v 了/ule 观众席/n ，/w 并/cc 拆掉/v 不少/m 椅子/n ，/w 装/v 上/f LED/x 屏幕/n 。/w 而/cc 马/n 年/qt 的/ude1 春晚/n 舞台/n ，/w 则/d 从/p T/x 字型/n 变成/v 了/ule 一字型/nz ，/w 台下/s 被/pbei 拆除/v 的/ude1 椅子/n 也/d 重新/d 安/ag 上/f ，/w 恢复/v 了/ule 观众/n 与/cc 演员/nnt 之间/f 最/d 传统/n 的/ude1 位置/n 格局/n 。/w 
陈岩/nr 还/d 称/v 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 的/ude1 特点/n 是/vshi [中国/ns 元素/n]/nz ，/w 所以/c 选择/v 了/ule 红灯笼/n 这种/r 代表/nnt 喜庆/vi 的/ude1 符号/n ，/w “/w 但/c 舞台/n 的/ude1 设置/vn 仍然/d 会/v 符合/v 电视/n 技术/n 的/ude1 发展/vn 规律/n ，/w 会/v 为/p 观众/n 奉/v 上/f 精彩/a 的/ude1 视觉/n 盛宴/n ”/w 。/w 
歌舞/n 类/q 节目/n 
[60/m 位/q]/mq 舞者/nnt 表演/vn 《/w 万马奔腾/nz 》/w 
近日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 节目/n 主题/n 会/v 按照/p 春/tg 、/w 夏/tg 、/w 秋/tg 、/w 冬/tg 进行/vn 划分/v 。/w 在/p 节目/n 方面/n ，/w 歌舞/n 节目/n 的/ude1 数量/n 大概/d 在/p [15/m 个/q]/mq 左右/f ，/w 为了/p 契合/v 马/n 年/qt 主题/n ，/w 节目组/n 还/d 特意/d 筹备/vn 了/ule 舞蹈/n 《/w 万马奔腾/nz 》/w 。/w 
据悉/v ，/w 《/w 万马奔腾/nz 》/w 是/vshi 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 重点/n 节目/n 之一/rz ，/w 舞蹈/n 将/d 由/p [60/m 多/a 名/q 男/b]/mq 舞者/nnt 在/p 打击乐/n 的/ude1 现场/s 伴奏/vn 下/f 完成/v ，/w 十分/d 震撼/v 。/w 
李玟/nr 节目/n 不是/c 开场/vi 曲/ng 
此外/c ，/w 该/rz 媒体/n 还/d 称/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 开场/vn 节目/n 是/vshi 契合/v 晚会/n 主题/n 的/ude1 《/w 中国/ns 梦/n 》/w ，/w 至于/p 这个/rz 节目/n 将/d 由/p 谁/ry 来/vf 表演/vn ，/w 目前/t 仍/d 处于/v 保密/vn 状态/n 。/w 
王铮亮/nr 将/d 献/v 唱/v 《/w 私人/n 订制/v 》/w 插曲/n 
13日/t 晚/tg 9时/t 许/v ，/w “/w 2014/m [央视/j 春节/t 联欢/vn 晚会/n]/nz ”/w 官方/n 微博/n 宣布/v ，/w 王铮亮/nr 将/d 参演/v 马/n 年/qt 春晚/n 并/cc 演唱/v 其/rz 代表作/n 《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 央视/j 春晚/n 剧组/nis 首次/m 正式/ad 公布/v 的/ude1 表演/vn 歌手/nnt 和/cc 歌曲/n 。/w 
剧组/nis 还/d 透露/v ，/w 王铮亮/nr 是/vshi 通过/p 央视/j 的/ude1 《/w 我/rr 要/v 上/f 春晚/n 》/w 节目/n 得到/v 春晚/n 青睐/vn ，/w 以/p 节目/n 总决赛/n 胜出/v 选手/n 身份/n 将/d 登台/vi 表演/vn 。/w 
《/w 时间/n 都/d 去哪儿/nz 了/ule 》/w 是/vshi 冯小刚/nr 贺岁/v 电影/n 《/w 私人/n 订制/v 》/w 的/ude1 插曲/n ，/w 难免/v 引来/v 冯小刚/nr 导演/nnt 借/v 春晚/n 推广/vn 自家/rr 电影/n 的/ude1 嫌疑/n 。/w 而/cc 对/p 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 入选/vn 理由/n ，/w 春晚/n 剧组/nis 则/d 称/v “/w 这/rzv 首/q 曾经/d 的/ude1 电视剧/n 主题曲/n 因/p 一部/mq 电影/n 而/cc 再度/d 走红/vi 。/w 歌曲/n 以/p 看似/v 平淡/a 的/ude1 旋律/n 和/cc 娓娓道来/vl 的/ude1 歌词/n 深刻/a 地/ude2 刻画/v 出/vf 父母/n 对/p 子女/n 无私/b 的/ude1 爱/vn ，/w 被/pbei 网友/n 誉为/v 年度/n 最/d 暖心/nz 歌曲/n 。/w ”/w 
孙楠/nr 证实/v 将/d 上/f 春晚/n 以/p 唱歌/vi 为主/vi 
黄渤/nr 上/f 春晚/n 不/d 演/v 小品/n 改/v 唱歌/vn 
另外/c ，/w [影视剧/n 演员/nnt]/nnd 一直/d 以来/f 都/d 是/vshi 春晚/n 歌唱/vi 节目/n 的/ude1 常客/n 。/w 日前/t 在/p 某/rz 活动/v 后台/n ，/w 黄渤/nr 的/ude1 好友/n 梁静/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 爆料/v 称/vn ，/w 黄渤/nr 将/d 登上/v 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 问/v 到/v 其他/rzv 春晚/n 细节/n ，/w 梁静/nr 并未/d 透露/v ，/w 只是/d 称/v ：/w “/w 知道/v 也/d 不能/v 告诉/v 大家/rr ，/w 到/v 时候/n 看吧/nz 。/w 反正/d 黄渤/nr 肯定/v 不会/v 让/v 大家/rr 失望/a 的/ude1 。/w ”/w 
近日/t 有/vyou 媒体/n 在/p 横店/ns 探班/nz 他/rr 主演/v 的/ude1 《/w 济公传/nz 》/w 时/ng ，/w 问/v 到/v 春晚/n 话题/n ，/w 郭德纲/nr 却/d 含糊/a 表示/v ，/w “/w 听见/v 的/ude1 别/d 全信/nz ，/w 知道/v 的/ude1 别/d 全/a 说/v ，/w 我/rr 说/v 我/rr 上/f 吧/y 你/rr 别/d 信/n ，/w 我/rr 说/v 我/rr 不/d 上/f 吧/y 你/rr 千万/m 别/d 信/n ，/w [就/d 这么/rz 简单/a]/nz ，/w 有/vyou 什么事/nz 咱们/rr 大年初一/t 说/v 。/w ”/w 
潘长江/nr 无缘/vi 春晚/n 
潘长江/nr 也/d 曾/d 被/pbei 报道/v 将/d 和/cc 蔡明/nr 合演/v 小品/n ，/w 但/c 在/p 1月6日/t 春晚/n 节目/n 四/m 审/v 时/ng ，/w 潘长江/nr 并未/d 亮相/vi 审核/vn 现场/s 。/w 
近日/t ，/w 潘长江/nr 宣传/v 新剧/n 时/ng 表示/v 自己/rr 未/d 给/p 央视/j 春晚/n 报送/v 作品/n ，/w “/w 今年/t 是/vshi 特殊/a 情况/n 。/w 《/w 男/b 媒婆/n 》/w 去年六月/t 开机/vi ，/w [七/m 月底/t]/mq [八/m 月初/t]/mq 杀青/v 。/w 9月18日/t ，/w 我/rr 担任/v 总/b 导演/nnt 的/ude1 电影/n 《/w 毛驴/n 县令/nnt 》/w 开机/vi ，/w 我/rr 根本/a 就/d 没/d 时间/n 准备/v 作品/n 往/p 春晚/n 上报/vi ”/w 。/w 
另外/c ，/w 媒体/n 称/v 蔡明/nr 的确/d 提交/v 了/ule 一个/mq 小品/n ，/w 与/cc 她/rr 搭档/n 的/ude1 是/vshi 华少/nr 、/w 大鹏/nz ，/w 据悉/v ，/w 该/rz 节目/n 已/d 通过/p 节目/n 四/m 审/v 。/w (/w 蒲希茜/nr )/w 
