日前/t ，/w 记者/nnt 在/p 东三环/ns 某/rz 高档/b 商场/nis 附近/f 发现/v 了/ule 谢娜/nr (/w 微博/n )/w 的/ude1 身影/n 。/w 谢娜/nr 亲自/d 驾驶/v 着/uzhe 价值/n 144万/m 的/ude1 [保时捷/ntc 跑车/n]/nz 抵达/v ，/w 副驾驶/nnt 上/f 坐着/vi 一位/mq 看起来/v 比/p 谢娜/nr 小/a [几/d 岁/qt]/mq 的/ude1 帅哥/n 。/w 谢娜/nr 将/d 车/n 停/vi 在/p 停车场/n 后/f ，/w 和/cc 帅哥/n 一同/d 下/f 了/ule 车/n 。/w 这位/r 小/a 帅哥/n 一身/n 潮/n 范/ng 装扮/v ，/w 手/n 挎/v 大牌/n 包/v ，/w 一颦一笑/n 间/f 倒是/d 与/cc 张杰/nr (/w 微博/n )/w 有/vyou 几分/mq 神似/a 。/w 
停下/v 车/n 后/f ，/w [二/m 人/n]/mq 开始/v 在/p 商场/nis 里面/f 逛/v 起来/vf 了/ule 。/w 男装/n 店/n 、/w 女装/n 店/n ，/w 还有/v 包包/n 、/w 鞋子/n 店/n ，/w 出/vf 出/vf 进/vf 进/vf 起码/d 得/ude3 有/vyou [十几/m 家/q]/mq 店/n 被/pbei 光顾/v ，/w 谢娜/nr 有/vyou 帮/v 帅哥/n 参考/vn ，/w 帅哥/n 也/d 有/vyou 帮/v 谢娜/nr 出/vf 出/vf 主意/n ，/w 边/k 逛/v 边/k 聊/v 的/ude1 [二/m 人/n]/mq 慢慢悠悠/z 很/d 是/vshi 悠闲/a ，/w 挑/v 挑选/vn 选/v 倒/vi 也/d 很/d 认真/ad ，/w 可/v 就是/v 什么/ry 都/d 没/d 买/v 。/w 或许/d 是/vshi 这些/rz 东/f 东都/nz 没/d 能/v 入/v 得/ude3 坡姐/nz 的/ude1 法眼/n 吧/y 。/w 
在/p 商场/nis 内/f 的/ude1 最后/f 时段/n ，/w 是/vshi 在/p 寻找/v 厕所/n 中/f 度过/v 的/ude1 ，/w 找到/v 卫生间/n 的/ude1 位置/n 后/f ，/w 谢娜/nr 进入/v 方便/a ，/w 帅哥/n 为/p 谢娜/nr 拿着/vf 包/v 在/p 外/f 等候/v 。/w 随后/d ，/w 帅哥/n 送/v 谢娜/nr 抵达/v 停车场/n ，/w 不过/c ，/w 帅哥/n 并/cc 没有/v 跟/p 谢娜/nr 一起/s 从/p 停车场/n 离开/v ，/w 谢娜/nr 独自/d 驾驶/v 着/uzhe 跑车/n 离开/v 。/w 而/cc 帅哥/n 又/d 返回/v 到/v 商场/nis 一层/mq ，/w 从/p 商场/nis 离开/v 。/w 
