马英九/nr (/w 前/f 右/f )/w 14日/t 在/p 官邸/n 接见/v [美国/nsf 企业/n 研究院/nis]/nt (/w AEI/x )/w 访/v 台/q 团/n ，/w 说明/v 台湾/ns 和/cc 美国/nsf 、/w 日本/ns 、/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 之间/f 的/ude1 关系/n 。/w 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 
马英九/nr 14日/t 称/v ，/w 在/p 东海/ns 上空/s 与/cc [中国/ns 大陆/ns]/nz 有/vyou [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 重迭/nz 的/ude1 国家/n ，/w 都/d 应/v 双边/n 协商/vn ，/w 降低/v 未来/t 发生/v 冲突/vn 的/ude1 机会/n 。/w 两岸/n 重迭/nz 的/ude1 [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 有/vyou [2/m 万/d 3000/m 平方公里/q]/mq ，/w 台/q 方/q 表达/v 不/d 排除/v 未来/t 与/cc 对方/n 协商/vn 这个/rz 议题/n 。/w 
台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 马英九/nr 14日/t 上午/t 在/p 官邸/n 接见/v [美国/nsf 企业/n 研究院/nis]/nt (/w AEI/x )/w 访/v 台/q 团/n 时/ng 称/v ，/w 上任/vi 后/f 同时/c 改善/v 与/cc 美国/nsf 、/w 日本/ns 及/cc [中国/ns 大陆/ns]/nz 的/ude1 关系/n 。/w 美国/nsf 方面/n ，/w 目标/n 恢复/v 高层/n 互信/v ，/w 方法/n 是/vshi 采取/v “/w 低调/n 、/w 零/m 意外/a ”/w 推动/v 双方/n 交流/vn 。/w 与/cc 日本/ns 关系/n 也/d 有/vyou 显著/ad 改善/v ，/w 除/p 增设/v 办事处/nis 、/w 台北/ns 松山/ns 与/cc [东京/nsf 羽田/nrf 机场/nis]/nz 对/p 飞/vi 、/w 签署/v 投资/vn 协议/n 及/cc 开放/v 天空/n 协议/n ，/w 双方/n 交往/vn 大幅度/d 提升/v 。/w 
马英九/nr 说/v ，/w 台/q 方/q 去年/t 4月/t 与/cc 日本/ns 签订/v “/w 渔业/n 协议/n ”/w ，/w 让/v 双方/n 争执/vn 40年/t 的/ude1 钓鱼岛/ns 海域/n 成为/v 共同/d 养护/vn 与/cc 管理/v 区域/n 。/w 除/p 解决/v 渔业/n 争执/vn ，/w 双方/n 都/d 搁置/vi 主权/n 方面/n 争议/vn ，/w 也/d 是/vshi 非常/d 显著/ad 进步/vn 。/w 
改善/v 与/cc [中国/ns 大陆/ns]/nz 关系/n 方面/n ，/w 马英九/nr 表示/v ，/w 过去/vf 5年/t 半/m ，/w 双方/n 经/p [9/m 回合/n]/mq 协商/vn ，/w 签订/v [19/m 项/q]/mq 协议/n ，/w [许多/mq 方面/n]/nz 出现/v 60年/t 来/vf 最/d 稳定/an 与/cc 和平/n 情势/n 。/w 
马英九/nr 说/v ，/w 过去/vf 5年/t 多/a 除/p 经济效益/n 增长/v ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 双方/n 体认/nz 和平/n 的/ude1 重要/a 。/w 台/q 方/q 在/p “/w 宪法/n ”/w 架构/n 下/f ，/w 维持/v 台海/nz “/w 不/d 统/vi 、/w 不独/c 、/w 不/d 武/ag ”/w 现状/n ，/w 并/cc 在/p “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz 、/w [一/d 中/f 各/rz 表/n]/nz ”/w 基础上/nz ，/w 推动/v 两岸/n 和平/n 发展/vn 。/w 
至于/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 去年/t 11月/t 宣布/v 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 马英九/nr 说/v ，/w 台/q 方/q 表达/v “/w 严正/a 立场/n ”/w ，/w 重申/v “/w 中华民国/n 对/p 钓鱼岛/ns 列/v 屿/ng 主权/n ”/w ，/w 及/cc 军机/n 在/p 与/cc [中国/ns 大陆/ns]/nz 重迭/nz 的/ude1 [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 演/v 训/v ，/w 都/d 不/d 受/v 任何/rz 影响/vn 。/w （/w 记者/nnt 李柏涛/nr ）/w 
