“/w ‘/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ’/w 实施/v 以来/f ，/w 我/rr 确实/ad 感受到/nz ，/w 党/n 的/ude1 [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz 正在/d 得到/v 恢复/vn 。/w ”/w 2014年1月/t 中旬/t ，/w 在/p 甘肃省/ns 两当县/ns ，/w [85/m 岁/qt]/mq 的/ude1 “/w 老革命/nz ”/w 权栋/nr 谈及/v 他/rr 对/p “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 的/ude1 看法/n 。/w 
新中国/nz 成立/vi 前/f ，/w 权栋/nr 就/d 加入/v 中国共产党/nt ，/w 直到/v 1988年/t 离休/vi ，/w [40/m 多年/mq]/mq 的/ude1 革命/vn 生涯/n 里/f ，/w 权栋/nr 领导/n 过/uguo 游击队/n ，/w 也/d 在/p 县里/n 担任/v 过/uguo 干部/nnt ，/w 对于/p 党群关系/n 有着/v 切身/b 的/ude1 体会/vn 。/w 
“/w 新中国/nz 刚/d 成立/vi 那时候/nz ，/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz 们/k 到/v 老乡/n 家/q 吃饭/vi 一定/b 要/v 给钱/v 。/w 一顿/mq 早饭/n ，/w 是/vshi 2两/m 粮票/n 加/v 1/m 毛钱/nz ；/w 午饭/n 和/cc 晚饭/n 是/vshi 半斤/mq 粮票/n 加/v 1/m 毛钱/nz 。/w ”/w 谈起/v 革命/vn 年代/n 的/ude1 “/w [三/m 大/a 纪律/n 八/m 项/q 注意/v]/nz ”/w ，/w 权栋/nr 仍然/d 记忆犹新/vl 。/w 
权栋/nr 回忆说/nz ，/w [解放/v 初期/f]/nz ，/w 两当县/ns 的/ude1 普通/a 群众/n 对/p 刚刚/d 进城/vi 的/ude1 人民解放军/nt 不/d 了解/v ，/w 采取/v 观望/vn 的/ude1 态度/n 。/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz 们/k 正是/v 靠/v 严格遵守/v “/w 不拿/v 群众/n 一针一线/n ”/w 的/ude1 [组织/n 纪律/n]/nz ，/w 通过/p 和/cc 农民/nnt 一起/s 参加/v [生产/vn 劳动/vn]/nz ，/w 打消/v 了/ule 普通/a 群众/n 的/ude1 顾虑/n ，/w 赢得/v 了/ule 他们/rr 对/p 党组织/n 的/ude1 信任/vn 。/w 
作为/p 一名/mq 老/a 党员/nnt ，/w 权栋/nr 长期/d 被/pbei 两当县/ns 教育/vn 和/cc 城建/n 等/udeng 多个/mq 部门/n 聘请/v 担任/v 社会/n 监督员/nnt ，/w 监督/vn 当地/s 政府部门/n 的/ude1 [工作/vn 作风/n]/nz 。/w 
两/m 当/p 是/vshi 一个/mq 国家/n 扶贫开发/v 工作/vn 重点/n 县/n ，/w 交通/n 不便/an 、/w 经济发展/v 滞后/vn ，/w 但/c 前/f 几年/mq 社会上/nz 流行/v 干部/nnt “/w 吃喝风/n ”/w “/w 送礼/vi 风/n ”/w 。/w 权栋/nr 说/v ：/w “/w 一/m 到/v 年底/f ，/w 县里/n 的/ude1 干部/nnt 就要/d 发愁/v 。/w 一方面/c ，/w 县里/n [财政/n 困难/an]/nz ；/w 另一方面/c ，/w 却/d 还要/d 千方百计/dl 想/v 着/uzhe 给/p 上/f 一级/b 部门/n 领导/n 拜年/vi ，/w 在/p 狼牙蜜/nf 、/w 木耳/nf 等/udeng 当地/s 土特产/n 上/f 动脑筋/vi 。/w ”/w 
这位/r 对于/p 社会/n 不良/a 风气/n 深恶痛绝/vl 的/ude1 老同志/n ，/w 也/d 曾经/d 委婉/a 地/ude2 向/p [相关/vn 部门/n]/nz 提出/v 过/uguo 意见/n ，/w 结果/n 大多/d 不了了之/vl 。/w “/w 如果/c 这种/r 现象/n 持续/vd 下去/vf ，/w 我们/rr 的/ude1 党风/n 、/w 政风/n 和/cc 民风/n 就/d 坏/a 了/ule ，/w 群众/n 还/d 怎么/ryv 能/v 继续/v 信任/vn 我们/rr 的/ude1 干部/nnt ？/w ”/w 他/rr 一度/d 对此/d 表示/v 忧虑/vn 。/w 
“/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 出台/vi 之后/f 发生/v 的/ude1 一系列/b 变化/vn 让/v 他/rr 感到/v 振奋/vn 。/w 两当县/ns 县城/n 不大/d ，/w 每天/r 都/d 要/v 在/p 县城/n 转一圈/nz 的/ude1 权/n 栋/q 对/p 当地/s 仅有/nz 的/ude1 几家/mq 酒店/nis 了如指掌/vl 。/w 以前/f 他/rr 不时/d 能/v 看到/v 一些/mq 党政/n 干部/nnt 在/p 其中/rz 大吃大喝/vl 的/ude1 情形/n ，/w 而/cc 从/p 去年/t 以来/f ，/w 在/p 酒店/nis 里/f 吃/v 请/v 的/ude1 变成/v 举办/vn 红白喜事/n 的/ude1 普通/a 百姓/n ，/w 很少/ad 能/v 看到/v 干部/nnt 的/ude1 身影/n 。/w 
“/w 我/rr 感觉/n 党中央/nt 是/vshi 下/f 了/ule 狠心/a 要/v 整治/vn 党风/n ，/w ‘/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ’/w 的/ude1 每/rz 一条/mq 都/d 具有/v 很强/d 的/ude1 针对性/n 。/w ”/w 权栋/nr 说/v ，/w “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 实施/v 后/f ，/w 干部/nnt 吃喝/vn 和/cc 送礼/vi 现象/n 在/p 当地/s 大量/m 减少/v ，/w 身边/s 许多/mq 群众/n 都/d 看/v 在/p 眼里/s 、/w 记/v 在/p 心中/s 。/w 
“/w 现在/t 群众/n 担心/v 的/ude1 是/vshi ，/w ‘/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ’/w 能/v 不能/v 长期/d 坚持/v 推行/vn 下去/vf ，/w 各项/r 措施/n 能/v 不能/v 一抓到底/vl 。/w ”/w 这位/r 老革命/nz 说/v ，/w 他/rr 相信/v “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 能够/v 长久/a 坚持/v 下去/vf ，/w 干部/nnt 作风/n 发生/v 大/a 转变/v ，/w 也/d 必将/d 会/v 带动/vn 整体/n 社会风气/nz 的/ude1 好转/vn 。/w (/w 记者/nnt 侯丽军/nr 、/w 屠国玺/nr )/w 
