市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 今/tg 起/vf 在/p 市/n 行政/n 会议中心/nis 召开/v 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [预备/vn 会议/n]/nz 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 陈良平/nr ，/w 副主任/nnt 崔玉奇/nr 、/w 黄玲/nr 、/w 袁心玲/nr 、/w 朱家祥/nr 、/w 何刚明/nr 及/cc 秘书长/nnt 陈松林/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 会议/n 由/p 崔玉奇/nr 主持/v 。/w 
本次/r [预备/vn 会议/n]/nz 应/v 到/v 代表/nnt [267/m 名/q]/mq ，/w 因/p 事/n 因病/d 请假/vi 的/ude1 代表/nnt [12/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v 代表/nnt [255/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
[与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 以/p [举手/vi 表决/v]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 通过/p 了/ule 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz ，/w 通过/p 了/ule [大会/n 主席团/nis]/nt 和/cc 秘书长/nnt 名单/n （/w 见/v A3/x 版/n ）/w ，/w 通过/p 了/ule 预算/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 、/w 议案/n [审查/vn 委员会/nis]/nz 组成/v [人员/n 名单/n]/nz （/w 见/v A3/x 版/n ）/w 。/w 
市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 听取/v 和/cc 审议/v [市/n 人民政府/nis]/nz 工作报告/v ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 铜陵市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t 计划/n （/w 草案/n ）/w 的/ude1 报告/n ；/w 审查/v 铜陵市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n ；/w 听取/v 和/cc 审议/v 市/n [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [市/n 人民检察院/nis]/nz 工作报告/v ，/w 并/cc 作出/v 相关/vn 决议/n 。/w 
本报讯/nz [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 了/ule 代表团/n 召集人/nnt 会议/n 。/w 崔玉奇/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 陈松林/nr 参加/v 会议/n 。/w 
崔玉奇/nr 强调/v ，/w 要/v 充分/ad 认识/v 这次/r 会议/n 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ；/w 要/v 进一步/d 明确/a 这次/r 会议/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz ；/w 要/v 切实/ad 加强/v [会议/n 期间/f]/nz 的/ude1 [组织/n 领导/n]/nz ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 这次/r 大会/n 的/ude1 各项/r 规定/n ，/w 保证/v 大会/n 有序/a 进行/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 代表/nnt 们/k 报到/vi 后/f ，/w 分/qt 团/n 组/n 进行/vn 了/ule 学习/v ，/w 抓紧/v 时间/n 阅读/v 会议/n 相关/vn 文件/n 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 朱国庆/nr ）/w 
