TVB/x 花旦/nnt 蔡慧敏/nr 与/cc 杨紫琼/nr 弟弟/n 公园/n 野战/b 
明星/nnd 也/d 是/vshi 凡人/n ，/w 因/p 狗仔/nz 的/ude1 全程/n 跟拍/nz ，/w 隐私/n 常常/d 被/pbei 暴露/v 在/p 外/f ，/w 本/rz 属于/v 两个人/mq 的/ude1 私生活/n 瞬间/n 就/d 变成/v 天下/n 皆知/nz 了/ule 。/w 不过/c ，/w 娱乐圈/nz 明星/nnd 也/d 不乏/v 在/p [公共/b 场合/n]/nz 偷腥/nz 被/pbei 直播/v 事件/n 。/w 
曾/d 拍/v 过/uguo 《/w [妙手/n 仁心/nz]/nz 2/m 》/w 的/ude1 无线/b 前/f 艺人/nnt 蔡慧敏/nr 曾/d 被/pbei 发现/v 与/cc 杨紫琼/nr 的/ude1 已婚/vn 弟弟/n 杨南日/nr (/w 出生于/v 马来西亚/nsf 霹雳州/ns 的/ude1 怡保/nsf ，/w [上海/ns 忠/vg 记/v 公司/nis]/nt 董事/nnt 及/cc 首席/n 执行/v 员/ng )/w 在/p 公园/n 激烈/a “/w 舌吻/nz ”/w 。/w 蔡慧敏/nr 拥有/v 惹火/v 的/ude1 “/w FCup/x ”/w 身材/n ，/w 早/a 前/f 被/pbei 记者/nnt 拍/v 到/v 深夜/t 与/cc 杨南日/nr 在/p 中环/s 一/m 僻静/a 公园/n 内/f “/w 谈心/vi ”/w ，/w 其间/f 女方/n 更/d 坐/v 在/p 男方/n 的/ude1 大腿/n 上/f ，/w 两人/mq 激烈/a 拥吻/nz ，/w 杨南日/nr 还/d 一度/d 想/v 解开/v 她/rr 的/ude1 皮带/n 。/w 对于/p 此事/r ，/w 蔡慧敏/nr 说/v ：/w “/w 当晚/t 我们/rr 先是/d 吃饭/vi ，/w 然后/c 开始/v 喝酒/vi ，/w 喝/vg 得/ude3 很/d 醉/v ，/w 我/rr 完全/ad 不/d 记得/v 发生/vn 了/ule 什么事/nz 。/w 我/rr 不/d 知道/v 他/rr 已经/d 结婚/vi ，/w 这/rzv 件/q 事/n 曝光/vi 前/f 的/ude1 [一/d 两天/mq]/mq 我/rr 才/d 知/v 他/rr 结婚/vi 了/ule 。/w ”/w 
问/v 她/rr 事/n 请/v 曝光/vn 后/f 有/vyou 否/vg 联络/v 杨南日/nr ，/w 蔡慧敏/nr 说/v ：/w “/w 他/rr 告诉/v 我/rr 他/rr 太太/n 在/p 闹/v ，/w 但/c 没听/v 他/rr 说/v 过/uguo 会/v 离婚/vn 。/w 我/rr 想/v 找/v 个/q 机会/n 跟/p 他/rr 太太/n 解释/v 。/w 当晚/t 喝/vg 太多/ad 了/ule …/w …/w 我/rr 绝对/d 不会/v 做/v 第三者/n 去/vf 破坏/v 人家/n 家庭/n 。/w ”/w 
