据/p [淮北市/ns 侨联/nis]/nt 消息/n ，/w [安徽省/ns 侨联/nis]/nt 下拨/v 的/ude1 2013/m 年度/n 至/p 2014/m 年度/n 马来西亚/nsf 《/w [星洲/ns 日报/n]/nz 》/w 爱心/n 助学金/n 近日/t 发放/v 完毕/vi ，/w 淮北市/ns [144/m 名/q]/mq 受/v 助/vn 学生/nnt 喜/v 领/v [102/m ,/w 400/m 元/q]/mq 助学金/n 。/w 
为/p 充分/ad 了解/v 受/v 助/vn 学生/nnt 的/ude1 学习/vn 、/w 生活/vn 情况/n ，/w [淮北市/ns 侨联/nis]/nt 采取/v “/w 一对一/vl ”/w 发放/v 方式/n 。/w 要求/n 受/v 助/vn 学生/nnt 在/p 监护人/nnt 带领/v 下/f 携/v 户口本/n 、/w 监护人/nnt 身份证/n 和/cc 相关/vn 证件/n 到/v 市/n 侨联/nis 领取/v 助学金/n 。/w 
发放/v 时/ng ，/w [淮北市/ns 侨联/nis]/nt 专职/b 副主席/nnt 章芳同/nr 每/rz 一位/mq 受/v 助/vn 学生/nnt 和/cc 监护人/nnt 进行/vn 认真/ad 交谈/vi ，/w 仔细/ad 询问/v 相关/vn 情况/n 。/w 她/rr 鼓励/v 受/v 助/vn 学生/nnt 在/p 困难/an 面前/f 不/d 低头/vi ，/w 感恩/vi 社会/n ，/w 好好/d 学习/v ，/w 用/p [优异/a 成绩/n]/nz 答谢/v 家人/n 、/w 回报/v 社会/n 。/w 
受/v 助/vn 学生/nnt 也/d 表达/v 对/p 海外/s [华人/n 华侨/n]/nz 的/ude1 感激/vn 之/uzhi 情/n ，/w 表示/v 不/d 辜负/v [社会/n 各界/rz]/nz 期望/vn ，/w 克服/v 暂时/d 困难/an ，/w 做/v 国家/n [栋梁/n 之/uzhi 才/d]/nz 。/w 此次/rz [淮北市/ns 侨联/nis]/nt 遵照/v 捐赠/vn 人/n 意愿/n ，/w 严/a 把/pba 受/v 助/vn 学生/nnt 遴选/v 关/n ，/w 保证/v 善/ag 款/q 真正/d 用/p 在/p 品学兼优/vl 、/w 生活/vn 困难/an 的/ude1 学生/nnt 身上/s ，/w 服务/v 淮北市/ns [民生/n 工程/n]/nz ，/w 为/p 精致/a 淮北/ns 建设/vn 积聚/v 正能量/nz 。/w 
