热/a 播/v 剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 分/qt 集/q [剧情/n 介绍/v]/nz 孙红雷/nr 无赖/n 欺负/v 陈数/nr 
正在/d 江蘇/ns 、/w 浙江/ns 、/w 天津/ns 、/w 東方/s 四大/n 衛視/n 熱/a 播/v 的/ude1 傳奇/n 開/v 年/qt 大戲/n 《/w [一代/n 梟雄/n]/nz 》/w 開播/v 以來/f 取得/v 不俗/a 收視/nz 。/w 在/p 劇/n 集/q 三分之一/m 處女/n 主角/nnt 陳數/nr 正式/ad 登場/vi 后/f ，/w 劇情/n 更是/d 漸入佳境/vl 。/w 陳數/nr 飾演/v 的/ude1 程立雪/nr 漸漸/d 走進/v 孫紅雷/nr 飾演/v 的/ude1 何輔堂/nr 心中/s ，/w 他/rr 更是/d 使/v 出/vf 種種/q “/w 無賴/n ”/w 招數/n 猛追/v 程立雪/nr ，/w 兩人/mq 之間/f 也/d 迸發/v 出/vf 劇中/n 前所未有/vl 的/ude1 甜蜜/a 火花/n 。/w 
