说/v 到/v 好/a 手机/n ，/w 大家/rr 只/d 知道/v 苹果/nf 的/ude1 “/w 土豪/n 金/b ”/w ，/w 可/v 前/f 日/b 新/a 亚/b 出租车/n 公司/nis 的哥/n 刘红伟/nr 捡到/v 一个/mq 诺基亚/ntc ，/w 但/c 这个/rz 诺基亚/ntc 可/v 不是/c “/w 砖头机/nz ”/w ，/w 它/rr 比/p 刘/nz 师傅/nnt 的/ude1 出租车/n 都/d 贵/a ，/w 全球/n 限量/n 还/d 镶/v 钻石/n ！/w 刘红伟/nr 在/p 微博/n 上/f 拍照/vi 寻/v 失主/n ，/w 最终/d 将/d 价值/n 10万/m 的/ude1 手机/n 物归原主/vl 。/w 
的哥/n 在/p 车上/s 捡到/v “/w 奇怪/v ”/w 手机/n 
刘红伟/nr 今年/t [29/m 岁/qt]/mq ，/w 已经/d 开/v 了/ule 2年/t 多/a 的/ude1 出租车/n 了/ule ，/w 家里/s 还有/v 个/q [5/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 。/w 12日/t 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 一对/mq 打扮/v 比较/d 商务/n 的/ude1 男女/n 在/p 芜湖/ns 路/n 和/cc 桐城/ns 路/n 交口/n 附近/f 的/ude1 宜/ag 临/v 大酒店/nis 坐/v 上/f 了/ule 刘/nz 师傅/nnt 的/ude1 车/n ，/w 到/v [南/b 七/m 派出所/nis]/nt 附近/f 的/ude1 一个/mq 烧烤/v 店/n 吃/v 烧烤/vn 。/w “/w 一路/mq 上/f 俩人/n 都/d 在/p 说/v 在/p 国外/s 旅游/vn 、/w 工作/vn 的/ude1 事/n ，/w 还/d 不是/c 美国/nsf 日本/ns 那种/r 大家/rr 都/d 知道/v 的/ude1 国家/n ，/w 都/d 是/vshi 没/d 听过/v 名字/n 的/ude1 国家/n 。/w ”/w 
俩人/n 下车/vi 后/f ，/w 刘红伟/nr 又/d 继续/v 工作/vn ，/w 路上/s 又/d 带/v 了/ule [两/q 拨/v]/mq 客人/n 。/w “/w 第二个/mq 客人/n 是/vshi 个/q 打扮/v 时尚/n 的/ude1 女士/n ，/w 到/v 1912/m 酒吧/nis 街区/n 。/w 一路/mq 上/f 都/d 在/p 打电话/vi ，/w 似乎/d 被/pbei 催/v 的/ude1 很/d 急/v 。/w ”/w 女士/n 下车/vi 后/f ，/w 刘红伟/nr 便/d 去/vf 加气/nz ，/w 间隙/n 整理/v 坐垫/n 套/q 的/ude1 时候/n 才/d 发现/v 脚垫/nz 上/f 有一个/mq 手机/n ，/w 手机/n 细细/d 长/a 长/a ，/w 长得/v 挺/d 怪异/a ，/w 功能/n 很/d 简单/a ，/w 和/cc 老/a [诺基亚/ntc 手机/n]/nz 一样/uyy ，/w 屏幕/n 上/f 都/d 是/vshi 拼音/n 按键/n ，/w 每个/r 按键/n 上/f 还/d 镶/v 着/uzhe 一块/s “/w 塑料/n ”/w 。/w 
刘红伟/nr 本/rz 想/v 看看/v 号码/n 簿/ng 联系/v 失主/n 的/ude1 朋友/n ，/w 可/v 发现/vn 手机/n 根本/a 无法/v 操作/vn ，/w 似乎/d 又/d 挺/d “/w 高级/a ”/w ，/w 或许/d 失主/n 设/v 了/ule 什么/ry “/w 机关/n ”/w 说不定/vl 。/w 
刘红伟/nr 不/d 清楚/a 这个/rz 手机/n 是/vshi 哪个/ry 乘客/n 丢下/vf 的/ude1 ，/w 便/d 一边/d 等/udeng 着/uzhe 失主/n 打电话/vi ，/w 一边/d 用/p 自己/rr 的/ude1 [新浪/ntc 微博/n]/nz “/w lhw69/x 号/q ”/w 发/v 了/ule 个/q 寻/v 失主/n 的/ude1 微博/n 。/w “/w 我/rr 是/vshi 合肥/ns 一名/mq 出租车/n 晚班/n 驾驶员/nnt ，/w 在/p 刚才/t 大约/d 一小时/mq 前/f ，/w 在/p 我/rr 的/ude1 车里/d 捡到/v 一部/mq 手机/n ，/w 可是/c 手机/n 好像/v 打/v 不/d 开/v ，/w 也/d 接/v 不到/v 来电/n ，/w 真/a 让/v 人/n 着急/a ，/w 我/rr 在/p 这里/rzs 拍/v 了/ule 照片/n ，/w 失主/n 如/v 看到/v 请/v 速/ag 与/cc 我/rr 联系/v 。/w ”/w 
键盘/n 上/f 镶/v 的/ude1 不是/c 塑料/n 是/vshi 钻石/n 
凌晨/t [3/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 沉静/a 许久/m 的/ude1 手机/n 终于/d 响/v 了/ule ，/w 电话/n 中/f 的/ude1 男子/n 心急火燎/al 地/ude2 告诉/v 刘红伟/nr 自己/rr [10/m 点/qt]/mq 多/a 坐/v 他/rr 的/ude1 车/n 丢/v 了/ule 手机/n 。/w 
刘红伟/nr 和/cc 这个/rz 男/b 客人/n 一一/m 核对/v 乘车/vn 时间/n 地点/n ，/w 确定/v 这个/rz 男/b 客人/n 确实/ad 是/vshi 失主/n ，/w “/w 你/rr 在/p 哪/ry ，/w 我会/r 开车/vi 把/pba 手机/n 还给/v 你/rr 。/w ”/w 
此时/r ，/w 刘红伟/nr 车上/s 还/d 坐着/vi 两个/mq 从/p 步行街/n 上车/v 的/ude1 女孩/n ，/w “/w 师傅/nnt 你/rr 人/n 挺/d 不错/a 啊/y ，/w 捡到/v 了/ule 什么/ry 手机/n 给/p 我/rr 看看/v ？/w ”/w 刘红伟/nr 回忆/v ，/w 两/m 女孩/n 看到/v 手机/n 后/f ，/w 居然/d 惊呼/v 一声/mq ：/w “/w 师傅/nnt ！/w 你/rr 知道/v 这/rzv 是/vshi 啥/ry 手机/n 吗/y ？/w 这/rzv 是/vshi 奢侈品/n 啊/y ！/w 这/rzv 手机/n 可是/c 我/rr 一直/d 的/ude1 追求/vn 、/w 我/rr 的/ude1 梦想/n ！/w ”/w 
这时/rzt 刘红伟/nr 也/d 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ，/w 这/rzv 才/d 知道/v 键盘/n 上/f 镶/v 着/uzhe 的/ude1 不是/c 塑料/n ，/w 是/vshi 钻石/n ！/w 
爱/v 做/v 好事/n 的/ude1 的哥/n 婉拒/v 酬谢/vn 
虽然/c 知道/v 手机/n 价值/n 不菲/a ，/w 但/c 刘红伟/nr 依然/d 驾车/vi 及时/ad 来到/v 宜/ag 临/v 大酒店/nis 。/w 丢失/v 手机/n 的/ude1 闻/vn 先生/n 正/d 坐立不安/al 地/ude2 在/p 贵宾/n 楼里/nz 等候/v 着/uzhe 。/w “/w 他/rr 手里/s 攥着/nz 一把/mq 100/m 的/ude1 票子/n ，/w 看样子/v 起码/d [1000/m 块/q]/mq ，/w 要/v 给/p 我/rr ，/w 我/rr 说什么/nz 也/d 没/d 要/v 。/w ”/w 刘红伟/nr 呵呵/e 笑着/vi 说/v 。/w 
刘红伟/nr 没想到/nz ，/w 第二天/mq 闻/v 先生/n 就/d 打电话/vi 给/p 自己/rr 公司/nis 的/ude1 领导/n ，/w 表达/v 了/ule 感激/v 之/uzhi 情/n 。/w 原来/d 这个/rz 手机/n 是/vshi 诺基亚/ntc vertu/x 全球/n 限量版/nz 镶/v 钻/v 手机/n ，/w 值/n 十多万/m 。/w 
其实/d ，/w 这/rzv 不是/c 刘红伟/nr 第一次/mq 做/v 好人好事/n 了/ule 。/w 去年/t ，/w 刘红伟/nr 帮助/v 一个/mq 羊水/n 破/v 了/ule 的/ude1 孕妇/n 乘客/n 辗转/vi 多个/mq 医院/nis 找/v 床位/n 。/w 刘红伟/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 图/n 钱/n ，/w 哪怕/c 给/p 我/rr 一面/n 旗/n 、/w 一封/mq 感谢信/n 也好/y ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 我/rr 的/ude1 肯定/vn ，/w 我/rr 将来/t 还/d 可以/v 拿来/vf 教育/vn 我/rr 女儿/n 。/w ”/w （/w 徐晓景/nr ）/w 
