图/n 为/p [宁波市/ns 城市/n 管理局/nis]/nto [官方/n 网站/n]/nz 截图/vn 。/w 何蒋勇/nr 摄/vg 
记者/nnt 今天/t 从/p [浙江省/ns 宁波市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w [宁波市/ns 城市/n 管理局/nis]/nto (/w [城市/n 管理/vn 行政/n 执法局/nis]/nto )/w 党委/nis 委员/nnt 、/w 副局长/nnt 陈建胜/nr 涉嫌/v 违纪/vn ，/w 目前/t 正/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
记者/nnt 向/p [宁波市/ns 城市/n 管理局/nis]/nto 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 证实/v ，/w 该局/r 党委/nis 委员/nnt 、/w 副局长/nnt 陈建胜/nr 近/a 几日/n 没有/v 上班/vn ，/w 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
记者/nnt 今天/t 查阅/v [宁波市/ns 城市/n 管理局/nis]/nto [官方/n 网站/n]/nz 发现/v ，/w 其/rz [组织/n 机构/n]/nz “/w 领导/n 信息/n ”/w 一/m 栏/n 依然/d 显示/v 着/uzhe 党委/nis 委员/nnt 、/w 副局长/nnt 陈建胜/nr 的/ude1 相关/vn 信息/n 。/w (/w 记者/nnt 何蒋勇/nr )/w 
