1月14日/t 下午/t ，/w 市政协/n 召开/v [四/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 各组/r 召集人/nnt 会议/n 。/w 市政协/n 主席/nnt 刘晓云/nr ，/w 市政协/n 副主席/nnt 李令臣/nr 、/w 苏兴佳/nr 、/w 王胜华/nr 、/w 高士宏/nr 、/w 武敏/nr 、/w 马杰/nrf 和/cc 秘书长/nnt 周舒/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 市政协/n 副主席/nnt 马杰/nrf [主持/v 会议/n]/nz ，/w 刘晓云/nr 在/p 会议/n 上/f 作/v 重要/a 讲话/n 。/w 
刘晓云/nr 在/p 会上/n 指出/v ，/w 市政协/n [四/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 是/vshi 我市/r [政治/n 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 一件/mq 大事/n ，/w 各组/r 召集人/nnt 要/v 高度/d 重视/v ，/w 积极/ad 组织/n 引导/v 广大/b 委员/nnt 参加/v 各/rz 次/qv 会议/n 和/cc 活动/vn ，/w 严格遵守/v 大会/n 纪律/n 。/w 积极/ad 撰写/v 提案/n 和/cc [社情/nz 民意/n 信息/n]/nz 。/w 要/v 围绕/v 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 的/ude1 重要/a 问题/n 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 普遍/ad 关心/v 的/ude1 热点/n 、/w 难点/n 问题/n ，/w 组织/n 引导/v 委员/nnt [结合/v 实际/n]/nz 提出/v 有/vyou 针对性/n 、/w 可操作性/n 的/ude1 高质量/nz 提案/n ，/w 充分/ad 展示/v 广大/b 政协/nis 委员/nnt 参政议政/vl 的/ude1 水平/n ，/w 充分/ad 体现/v 广大/b 政协/nis 委员/nnt 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 心/n 系/v 民众/n 、/w 关注/v 民生/n 的/ude1 真切/a 情怀/n 。/w 认真/ad 组织/n 开展/v 讨论/vn 并/cc 如实/d 反映/v 发言/vn 情况/n 。/w 要/v 发挥/vn 好/a 引导/v 作用/n ，/w 切实/ad 把/pba 大家/rr 的/ude1 注意力/n 引导/v 到/v 事关/v 宿州/ns 发展/v 大局/n ，/w 尤其/d 是/vshi 群众/n 关心/v 的/ude1 热点/n 难点/n 问题/n 上来/vf ，/w 着力/vd 营造/v [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 会议/n 环境/n 。/w 希望/v 通过/p 大家/rr [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 把/pba 市政协/n [四/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开/v 成/v 一次/mq 团结/v 民主/a 、/w 求实/vi 鼓劲/vi 、/w [风清/nz 气/n 正/d]/nz 、/w 和谐/a 奋进/vi 的/ude1 大会/n 。/w 
