魏秋月/nr 回归/v [天津/ns 女排/nis]/nt ，/w 立马/d 带领/v 球队/nis 打/v 了/ule 翻身仗/n ，/w 昨晚/t 更/d 以/p 3/m 比/p 2/m 击败/v [恒大/nz 女排/nis]/nt ，/w 不少/m 球迷/n 呼吁/v 国家队/nis 重新/d 召回/v 魏秋月/nr 。/w 不过/c ，/w 身兼/v [中国/ns 女排/nis]/nt 主帅/nnt 的/ude1 郎平/nr 赛/vn 后/f 否认/v 了/ule 这/rzv 一/m 可能性/n ，/w “/w 球迷/n 有/vyou 球迷/n 的/ude1 说法/n ，/w 国家队/nis 有/vyou 国家队/nis 的/ude1 需要/vn ！/w ”/w 
本/rz 赛季/n ，/w 原/b [国家/n 女排/nis]/nt 主力/nnt [二/m 传/v]/mq 魏秋月/nr 一度/d 前往/v 阿塞拜疆/nsf 打球/vi ，/w 但/c 因为/c [合同/n 纠纷/n]/nz 不得不/d 提前/vd 解约/v 返回/v 天津/ns ，/w 这/rzv 对/p 处于/v 将帅/n 不/d 和/cc 矛盾/an 中/f 的/ude1 天津队/nt 来说/uls 无疑/d 是/vshi 及时雨/n 。/w 自从/p 魏秋月/nr 出国/vi 后/f ，/w 天津队/nt 以/p 米/q 杨/ng 为/p 主力/nnt [二/m 传/v]/mq ，/w 先后/d 输/v 了/ule [四/m 场/qv]/mq 比赛/vn ，/w 昔日/t 联赛/n 霸主/n [虎落/nz 平阳/ns]/nz ，/w 之后/f 更/d 爆出/v 主帅/nnt 王宝泉/nr 与/cc 米/q 杨/ng 爆发/v 冲突/vn ，/w [势/ng 成/v 水火/n]/nz 。/w 
[恒大/nz 女排/nis]/nt 自从/p 主将/nnt 霍奇/nr 受伤/vi 后/f ，/w 球队/nis 表现/v 并不/d 稳定/an ，/w 为了/p 填补/v 空缺/vn ，/w [接应/v 二/m 传/v]/nz 改打/nz 主攻/vn ，/w 副攻/nz 改打/nz [接应/v 二/m 传/v]/nz ，/w 副攻/nz 不得不/d 接/v [一/d 传/v]/mq ，/w 几个/mq 位置/n 球员/nnt 的/ude1 被逼/v 换岗/vn 也/d 导致/v 球队/nis 出现/v 攻防/vn 漏洞/n 。/w 昨天/t ，/w 恒大/nz 女/b 排便/vi 被/pbei 天津队/nt 的/ude1 [发球/vi 战术/n]/nz 打乱/v 了/ule 进攻/v 体系/n ，/w 尤其/d 副攻/nz 陈瑶/nr 被/pbei 追/v 发/v 导致/v [一/d 传/v]/mq 体系/n 崩溃/vi ，/w 从而/c 以/p 25/m 比/p 20/m 、/w 16/m 比/p 25/m 、/w 30/m 比/p 28/m 、/w 13/m 比/p 25/m 和/cc 9/m 比/p 15/m 落败/v 。/w 赛/vn 后/f 王宝泉/nr 认为/v 天津队/nt 胜/v 在/p 情绪/n 好/a ，/w 魏秋月/nr 的/ude1 回归/vn 令/v 球队/nis 爆发/v 出/vf 自信/a 和/cc 霸气/an ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 整个/b 联赛/n 打/v 得/ude3 最好/d 的/ude1 一场/mq 球/n ！/w ”/w 
郎平/nr 也/d 承认/v 魏秋月/nr 的/ude1 回归/vn 影响/vn 了/ule 战局/n ，/w 在/p 被/pbei 要求/n 评点/v 一下/mq 魏秋月/nr 的/ude1 表现/vn 时/ng ，/w 她/rr 表示/v ：/w “/w 魏秋月/nr 以前/f 就/d 这/rzv 水平/n ，/w 她/rr 把/pba 天津队/nt 的/ude1 攻守/n 盘活/v 了/ule 。/w 她/rr 是/vshi 场上/s 年龄/n 最大/gm 的/ude1 球员/nnt ，/w 也/d 带领/v 天津队/nt 赢得/v 了/ule 很多/m 冠军/nnt ，/w 老/a 队员/nnt 回来/v 了/ule ，/w 大家/rr 心里/s 都会/n 感到/v 很/d 踏实/a ，/w 这/rzv 是/vshi 很/d 正常/a 的/ude1 。/w ”/w 
当/p 有/vyou 记者/nnt 追问/v 郎平/nr ，/w 国家队/nis 是否/v 考虑/vn 把/pba 魏秋月/nr 重新/d 召回/v 时/ng ，/w 郎平/nr 对此/d 问题/n 早/a 有/vyou 准备/v ：/w “/w 球迷/n 有/vyou 球迷/n 的/ude1 说法/n ，/w 国家队/nis 有/vyou 国家队/nis 的/ude1 需要/vn ！/w ”/w 看来/v ，/w 即使/c 魏秋月/nr 充当/v 了/ule 天津队/nt 救世主/n 的/ude1 角色/n ，/w 但/c 年龄/n 和/cc 伤病/n 的/ude1 原因/n 还是/c 限制/vn 了/ule 她/rr 重回/v 国家队/nis 的/ude1 可能性/n 。/w 
也许/d 是/vshi 天津队/nt 的/ude1 魔鬼/n 主场/n 以及/cc 记者/nnt 不断/d 追问/v 魏秋月/nr 回归/v 的/ude1 问题/n 令/v 郎平/nr 感到/v 了/ule 一些/mq 压力/n ，/w 当/p 有/vyou 记者/nnt 问/v “/w 天津队/nt 第一次/mq 把/pba 如此/rzv 热烈/a 的/ude1 掌声/n 给/p 了/ule 一位/mq 客队/n 教练/nnt ，/w 请问/v 你/rr 想/v 对/p 天津/ns 球迷/n 说什么/nz ”/w 时/ng ，/w 郎平/nr 的/ude1 回答/vn 有/vyou [一/d 丝/n]/mq 情绪/n ，/w “/w [什么/ry 时候/n]/nz ？/w 我/rr 怎么/ryv 没/d 听见/v …/w …/w 你/rr 听错/nz 了/ule ，/w 那/rzv (/w 掌声/n )/w 是/vshi 给/p 王导/nz 的/ude1 ，/w 给/p 我/rr 的/ude1 都/d 是/vshi 嘘声/n ，/w 我/rr 的/ude1 耳朵/n 没/d 出毛病/vi ！/w ”/w （/w 记者/nnt 苏荇/nr ）/w 
