人民网/nz 讯/ng 2014/m 新年伊始/bl ，/w 来/vf 安/ag [汊河/nz 经济/n 开发区/ns]/nz 传来/v 好消息/nz ，/w 该/rz 开发/v 区内/n 总投资/nz 逾/vg [30/m 亿元/q]/mq 的/ude1 数/n 个/q 大/a 项目/n 相继/d 开工/vi 建设/vn 。/w 包括/v 投资/vn [25/m 亿元/q]/mq 的/ude1 雅居乐/ntc [城市/n 综合体/nz]/nz 项目/n 、/w 投资/vn [5/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [南京/ns 湾/ng 广东/ns 家居/n 馆/ng]/nt 项目/n 以及/cc 投资/vn [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [滁州/ns 南/b 钢/n 盛/v 达/v 实业/nis 有限公司/nis]/nt 二期/b 项目/n 。/w 此外/c ，/w 另有/v 投资/vn [1/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [滁州/ns 宝岛/n 特种/b 冷轧/v 带钢/nz 有限公司/nis]/nt 的/ude1 年产/vn [1/m ./w 2/m 万吨/q]/mq [冷轧/v 带钢/nz]/nz 项目/n 正式/ad 投入生产/v 。/w 全区/n [项目/n 建设/vn]/nz 喜迎/v 开门红/vl 。/w 
