时装/n 周/qt 看/v 女星/nnd ，/w 男装/n 周/qt 当然/d 是/vshi 看/v 男星/n 喽/y ，/w 不是/c 比/p 谁/ry 美/b ，/w 当然/d 是/vshi 要/v 比/p 谁/ry 帅气/a 。/w 本次/r 时装/n 周/qt 不仅/c 有/vyou 长腿/nz 男/b 神/n 张亮/nr 出席/v ，/w 陈坤/nr 、/w 陆毅/nr 也/d 在/p 时装/n 周/qt 前排/s 有/vyou 帅/ng 的/ude1 造型/n 。/w 2014/m 秋冬/t 男装/n 周三/t 大/a 男/b 神/n 造型/n PK/x ，/w 长腿/nz 张亮/nr 大胜/v 陆毅/nr 陈坤/nr ！/w 
米兰/ns [当地/s 时间/n]/nz 1月11日/t ，/w 中国/ns 好爸爸/nz —/w —/w 超模/nz 张亮/nr 米兰/ns 男装/n 周/qt 首站/n 亮相/vi ErmenegildoZegna/x 。/w 当地/s 华人/n 粉丝/nf 和/cc 观/vg 秀/ag 媒体/n 发起/v 的/ude1 中国/ns 式/k [热烈/a 欢迎/v]/nz 场面/n ，/w 让/v 众多/a 外国/n 媒体/n 很/d 是/vshi 措手不及/al ，/w 更是/d 以/p 多/a 套/q 造型/n 秒杀/v 众人/n 眼球/n 。/w 
同/p 为/p 潮/n 爸/n 的/ude1 陆毅/nr 潮流/n 与/cc 品位/n 并存/vi 简洁/a 大方/a 的/ude1 秀场/nz 搭配/v ，/w 使/v 荧幕/n 上/f 和/cc 生活/vn 中/f 的/ude1 新/a 好/a 先生/n 形象/n 有/vyou 了/ule 更/d 潮流/n 与/cc 更/d 时尚/n 的/ude1 表达/vn 。/w 
陈坤/nr 虽然/c 造型/n 单一/a 无/v 亮点/n ，/w 身着/v [黑色/n 风衣/n]/nz 低调/n 亮相/vi ，/w 但/c 看/v 秀/ag 期间/f 仍/d 不忘/v “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 。/w 
