用/p 仪器/n 检测/vn 是否/v 是/vshi 燃气/n 泄漏/vn 
昨日/t 11时30分/t 左右/f ，/w [合肥/ns 曙光路/nz 安徽/ns 水/n 安/ag 公司/nis]/nt 宿舍/n [8/m 栋/q]/mq 楼下/s ，/w 小区/n 围墙/n 外面/f 的/ude1 泥土/n 路面/n 突然/ad 喷/v 出/vf 长/a 长/a 火舌/n ，/w 居民/n 报警/vn 并/cc 逃离/v 现场/s 。/w 因/p 大火/n 是/vshi 从/p 泥土/n 内/f 喷/v 出/vf ，/w 居民/n 以为/v 是/vshi 地下/s 的/ude1 燃气/n 管道/n 泄漏/vn 导致/v 起火/vn ，/w 然而/c ，/w [合肥/ns 燃气/n 集团/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 用/p 专业/n 仪器/n 检测/vn ，/w 却/d 未/d 发现/v 周围/f 有/vyou 泄漏/v 情况/n 。/w 
【/w 蹊跷/a 】/w 
地底/nz 冒/v 浓烟/n 还/d 喷/v 出/vf 火舌/n 
当天/t 中午/t ，/w 家住/v [8/m 栋/q]/mq 的/ude1 吴先生/nr 正在/d 做饭/vi ，/w 突然/ad 闻到/v 空气/n 中/f 传来/v 刺鼻/a 的/ude1 焦煳/nr 味/ng ，/w 还/d 没/d 等/udeng 他/rr 反应/vn 过来/vf 楼下/s 就/d 传来/v “/w 起火/vi 了/ule ，/w 赶紧/d 救火/vi ”/w 的/ude1 声音/n 。/w 
吴先生/nr 等/udeng 众多/a 居民/n 纷纷/d 关闭/v 家中/s 窗户/n ，/w 跑下/nz 楼/n 去/vf 。/w 来到/v 楼下/s ，/w 居民/n 发现/v ，/w 小区/n 围墙/n 后面/f 的/ude1 泥土/n 路/n 喷/v 出/vf 了/ule 长长的/z 火舌/n 。/w “/w 火/n 是/vshi 从/p 泥巴/n 路面/n 喷/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 不知/v 地/ude2 底下/f 是/vshi 什么/ry 起火/vi ，/w 当时/t 我们/rr 就/d 以为/v 是/vshi 地下/s 有/vyou 燃气/n 管道/n 泄漏/vn 。/w ”/w 居民/n 李先生/nr 称/v ，/w 大伙/rr 担心/v 会/v 发生/vn 爆炸/vn ，/w 不/d 敢/v 接近/vn ，/w 拨打/v 电话/n 报警/vn 。/w 居民/n 介绍/v ，/w 当时/t 明火/n 有/vyou [1/m 米/q]/mq 高/a ，/w 并/cc 冒出/vf 浓浓的/z 黑烟/nz ，/w 非常/d 刺鼻/a 。/w 
