昨日/t ，/w 张淑侠/nr 被/pbei 警车/n 押送/v 至/p [渭南市/ns 中/f 院/n]/nt 。/w 张淑侠/nr 因/p 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 一审/b [被判/v 死刑/n]/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz 。/w 新华社/nt 发/v 
昨日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 富平/nz 贩/v 婴/ng 案/ng 在/p [陕西/ns 渭南市/ns 中/f 院/n]/nt [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 主犯/n 张淑侠/nr 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 被判/v 处死刑/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并/cc 没收/v 个人/n 全部/m 财产/n 。/w [公开/ad 宣判/v]/nz 历时/vi 约/d [15/m 分钟/qt]/mq 。/w 张淑侠/nr 当庭/d 并未/d 明确/a 表示/v 是否/v 上诉/vn ，/w 称/v 要/v “/w 先/d 考虑/v 下/f ”/w 。/w 
去年/t 7月/t ，/w 富平县/ns 来国峰/nr 之/uzhi 妻/ng 董/nz 某/rz 在/p 该县/r [妇幼/n 保健院/nis]/nis 分娩/vi ，/w 时任/v 该院/r 产科/nit 副主任/nnt 的/ude1 张淑侠/nr 对/p 董/nz 某/rz 及其/cc 家属/n 谎称/v “/w 新生/n 婴儿/n 患有/v 先天性/b 传染病/nhd 及/cc 先天/n 残疾/n ”/w ，/w 于是/cc 来国峰/nr 自愿/vd 放弃/v 并/cc 委托/v 张淑侠/nr 对/p 其/rz 进行/vn 处置/vn 。/w 之后/f ，/w 婴儿/n 家属/n 报警/vn 。/w 
去年/t 12月30日/t ，/w [渭南市/ns 中/f 院/n]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 此案/r 。/w 张淑侠/nr 涉嫌/v 拐卖/v 儿童/n 犯罪/vn [6/m 起/vf]/mq ，/w 拐卖/v 新生儿/n [7/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz [1/m 名/q]/mq 婴儿/n 被/pbei 卖/v 后/f 死亡/vi 。/w 张淑侠/nr 在/p 最后/f 陈述/v 中/f 向/p 受害者/n 家属/n 致歉/vi 。/w 
致/v 1/m 儿童/n 死/v 情节/n 不/d 成立/vi 
法院/nis 认为/v ，/w 被告人/n 张淑侠/nr 以/p 获利/v 为/p 目的/n ，/w 将/d 多/a 名/q 婴儿/n 拐卖/v 给/p 潘某串/nr 等/udeng 人/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 。/w [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 其/rz 所/usuo 犯罪/vn 名/q 成立/vi 。/w [公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 致/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi 的/ude1 情节/n 不能/v 成立/vn 。/w 但/c 该/rz 名/q 婴儿/n 被/pbei 拐卖/v 后/f ，/w 潘某串/nr 认为/v 该/rz 婴儿/n 已经/d 死亡/vi ，/w 将/d 其/rz 抛弃/v 在/p 垃圾/n 沟/n 内/f ，/w 张淑侠/nr 应/v 承担/v 该/rz 婴儿/n 被/pbei 抛弃/v 无法/v 找到/v 的/ude1 责任/n 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 被告人/n 张淑侠/nr 身为/v [医务/b 人员/n]/nz ，/w 利用/v 诊疗/vn 之/uzhi 便/d ，/w 采取/v 编造/v 婴儿/n 感染/v 难以/d 治愈/v 疾病/n 、/w 身体/n 有/vyou 畸形/n 等/udeng 手段/n ，/w 拐卖/v 新生/n 婴儿/n 多/a 人/n ，/w 其/rz 行为/n 违背/v 职业道德/n 和/cc 社会/n 伦理/n ，/w [主观/a 恶性/b]/nz 极大/a ，/w 社会/n 影响/vn 恶劣/a ，/w 情节/n [特别/d 严重/a]/nz ，/w 张淑侠/nr 虽/c 有/vyou 坦白/v 情节/n ，/w 但/c 综合/v [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 依法/d 应/v 从严/d 惩处/v 。/w 
涉嫌/v 失职/vn 人员/n 等待/v 宣判/vn 
此案/r 将/d 择/v 期/qv 宣判/v 。/w 
-/w 追访/nz 
被/pbei 拐/v 婴儿/n 父亲/n 不/d 接受/v 道歉/vn 
被/pbei 拐/v 婴儿/n 的/ude1 父亲/n 来国峰/nr 到/v 渭南/ns 旁听/v 了/ule 昨日/t 的/ude1 宣判/vn 。/w 
前晚/nz ，/w 来国峰/nr 对/p 新京报/nz 记者/nnt 称/v ，/w 1月7日/t ，/w 他/rr 起诉/v 了/ule [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth ，/w 申请/v 索赔/vn ，/w 该县/r 法院/nis 让/v 他/rr 等/udeng 立案/vi 通知/n 。/w 
去年/t 12月30日/t ，/w [渭南/ns 中/f 院/n]/nt 庭审/v 的/ude1 最后/f 陈述/v 中/f ，/w 张淑侠/nr 曾/d 当庭/d 痛哭/vi 道歉/vi 。/w 但/c 昨日/t ，/w 来国峰/nr 表示/v 他/rr 不/d 接受/v [妇幼/n 保健院/nis]/nis 和/cc 张淑侠/nr 的/ude1 道歉/vn 。/w 
此外/c ，/w 来国峰/nr 的/ude1 父亲/n 来/vf 天祥/nz 表示/v ，/w 来/vf 家/q 不/d 打算/v 追究/vn 张淑侠/nr 的/ude1 [民事/b 责任/n]/nz 。/w 
[50/m 起/vf]/mq 相关/vn 报案/vi 还/d 在/p 核查/vn 
去年/t 8月/t ，/w 富平/nz 警方/n 透露/v ，/w 截至/v 去年/t 8月9日/t ，/w 警方/n 已/d 接/v 群众/n 报案/vi [55/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 涉及/v 张淑侠/nr 的/ude1 [26/m 起/vf]/mq ，/w 立案/vi 查实/v [5/m 起/vf]/mq ，/w 其他/rzv 的/ude1 还/d 在/p 核查/vn 中/f 。/w 
部分/n 当时/t 报警/vn 的/ude1 家长/n 陆续/d 对/p 新京报/nz 记者/nnt 称/v ，/w 富平/nz 警方/n 答复/vn 他们/rr “/w 你们/rr 的/ude1 案子/n 不/d 算是/v 案子/n ”/w ，/w 但/c 警方/n 并未/d 告知/v 其/rz 孩子/n 确定/v 已经/d 不/d 在/p 了/ule 。/w 
在/p 该案/r 公开/ad 庭审/v 时/ng ，/w 张淑侠/nr 辩称/v ，/w 2011年/t ，/w 经/p 熟人/n 介绍/v ，/w 她/rr 在/p 上/f 妇科/nit 门诊/nis 的/ude1 时候/n 认识/v 了/ule 潘某串/nr ，/w 但/c 自己/rr 始终/d 不/d 知道/v 潘/nz 是/vshi 人贩子/n 。/w 
1月3日/t ，/w 富平/nz 警方/n 一/m 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 新京报/nz 记者/nnt 说/v ，/w 很多/m 的/ude1 报案/vn 都/d 是/vshi 在/p 2011年前/t 发生/v 的/ude1 ，/w 那时/rzt 张淑侠/nr 和/cc 潘某串/nr 还/d 不/d 认识/v 。/w 
-/w 讲述/v 
孩子/n 长/a 大会/n 不会/v 怪/a 我们/rr 
来国峰/nr 的/ude1 生活/vn 已/d 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w “/w 我/rr 这/rzv 几个月/mq 经常/d 在/p 想/v ，/w 以后/f 我/rr 还/d 能/v 不能/v 相信/v 医生/nnt ？/w 相信/v 医院/nis ？/w ”/w 
“/w 在/p 孩子/n 找回/v 来/vf 前/f 的/ude1 半个/mq 多/a 月/n ，/w 我/rr 每天/r 都/d [心/n 如/v 刀/n 绞/v]/nz ，/w 一下子/mq 瘦/a 了/ule [十几/m 斤/q]/mq 。/w ”/w 来国峰/nr 说/v ，/w 其间/f 他/rr 多次/mq 找/v 张淑侠/nr ，/w 找/v 医院/nis 领导/n ，/w 都/d 被/pbei 冷漠/a 对待/v 。/w “/w 张淑侠/nr 还/d 对/p 我/rr 说/v ，/w 你/rr 去找/v 警察/nnt 吧/y ，/w 你/rr 去/vf 法院/nis 告/v 我/rr 吧/y ，/w 随便/ad 你/rr 。/w ”/w 
起诉/v [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 后/f ，/w 来国峰/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 还/d 没/d 想好/v 让/v 医院/nis 赔偿/vn 我们/rr 多少/ry 钱/n ，/w 我/rr 现在/t 就是/v 觉得/v 医院/nis 也/d 要/v 负/vn 起/vf 责任/n 。/w ”/w 
和/cc 来国峰/nr 同村/n 的/ude1 祁坤峰/nr ，/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 王艳艳/nr 于/p 去年/t 5月/t 生/v 下/f 一对/mq 双胞胎/n 女儿/n ，/w 张淑侠/nr 以/p “/w 身患/v 重病/n ”/w 为/p 由/p 劝/v 其/rz 放弃/v ，/w 随后/d 将/d 两个/mq 女婴/n 贩卖/v 。/w 8月/t ，/w 这/rzv 对/p 未满/nz [百/m 天/qt]/mq 的/ude1 双胞胎/n 女婴/n 被/pbei 警方/n 解救/v 。/w 
提起/v 张淑侠/nr ，/w 王艳艳/nr 仍/d 忍不住/v 伤心/a ：/w “/w 我/rr 现在/t 就/d 害怕/v 孩子/n 长大/vi 后/f 会/v 知道/v 这/rzv 件/q 事/n ，/w 她们/rr 会/v 不会/v 怪/a 我们/rr 。/w ”/w 
村里/n 流传/v 一些/mq 闲言闲语/n ，/w “/w 娃/ng 是不是/v 真/a 有/vyou 病/n ？/w ”/w “/w 咋/ryv 这么/rz 笨/a ？/w 人家/n 说啥/nz 都/d 信/n ！/w ”/w 听到/v 这种/r 话/n ，/w 两家人/nz 会/v 很难/d 受/v 。/w 
来国峰/nr 和/cc 妻子/n 感情/n 出现/v 了/ule 裂痕/n 。/w “/w 当初/t 张淑侠/nr 说/v 她/rr 有/vyou 梅毒/nhd ，/w 我们/rr 两个/mq 就/d 相互/d 怀疑/v 了/ule ，/w 还/d 吵架/vi 了/ule 。/w ”/w 来国峰/nr 说/v ，/w 直到/v 现在/t 妻子/n 还/d 很/d 生气/a 婆家/n 人/n 对/p 她/rr 不/d 信任/vn 。/w 据/p 新华社/nt 
