1月14日/t ，/w 在/p 春节/t 即将/d 来临/vi 之前/f ，/w 六/m [安农/nrf 商行/nis]/nt （/w 筹/v ）/w 领导/n 何大宏/nr 率/v 该行/r 工会/nis 、/w 监察室/n 等/udeng 部门/n 负责人/nnt 一行/n [四/m 人/n]/mq 深入/ad 到/v 结队/vn 帮扶/v 村/n —/w —/w [寿县/ns 古城/n]/nz 村/n ，/w 走访/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz ，/w 提前/vd 向/p 他们/rr 送/v 上/f 新春/t 的/ude1 祝福/vn 和/cc 问候/vn 。/w 
在/p 古城/n 村委会/nis ，/w 慰问组/nis 和/cc 该村/r 负责人/nnt 就/d 基层/n 党建/n 、/w 通/v 村/n 公路/n 建设/vn 、/w 帮助/v [困难/an 群众/n]/nz 脱贫致富/bl 等/udeng 话题/n 进行/vn 了/ule 认真/ad 了解/v 和/cc 详细/a 座谈/vn ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n [一/d 万元/q]/mq 。/w 
随后/d 何大宏/nr 一行/n 分别/d 走访/v 慰问/vn 了/ule 该村/r 的/ude1 [四/m 户/q]/mq 特困户/n 。/w 何大宏/nr 每/rz 到/v 一户/mq ，/w 都/d 关切/vn 地/ude2 询问/v 他们/rr 的/ude1 生活/vn 、/w 身体/n 和/cc 家庭/n 情况/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 要/v 战胜/v 困难/an ，/w 对/p 生活/vn [充满/v 信心/n]/nz ，/w [相信/v 明天/t]/nz 一定会/nz 更/d 美好/a ，/w 并/cc 为/p [四/m 户/q]/mq 共/d 送去/vf 慰问金/n [2200/m 元/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 自/p 2012年1月/t 联合/v 党委/nis 成立/vi 以来/f 六/m [安农/nrf 商行/nis]/nt （/w 筹/v ）/w 开展/v 的/ude1 [第五/m 次/qv]/mq 走访/v 慰问/vn 活动/vn ，/w 两年/mq 来/vf 该/rz 行为/n 古城村/ns 共/d 送去/vf 慰问金/n [34200/m 元/q]/mq ，/w 现场/s 走访/v 困难/an 党员/nnt 和/cc [困难/an 群众/n]/nz [16/m 户/q]/mq ，/w 得到/v 了/ule 帮扶/v 对象/n 的/ude1 热诚/ad 欢迎/v 。/w （/w 黄绍刚/nr 林志慧/nr ）/w 
