团结/v 凝聚/vn 力量/n ，/w 奋进/vi 成就/n 伟业/n 。/w 1月14日/t 上午/t ，/w 市/n 行政/n 会议中心/nis 洋溢/v 着/uzhe 欢快/a 和谐/a 的/ude1 氛围/n —/w —/w —/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [铜陵市/ns 第八/m 届/q 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 在/p 这里/rzs 隆重/ad 开幕/vi 。/w 上午/t 8时30分/t ，/w 大会/n 在/p 雄壮/a 的/ude1 国歌声/n 中/f [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w 
市政协/n 主席/nnt 古亚伟/nr ，/w 副主席/nnt 徐强/nr 、/w 胡安美/nr 、/w 吴少文/nr 、/w 阮良之/nr 、/w 孙中辉/nr 、/w 程金林/nr 、/w 姚尚友/nr ，/w 秘书长/nnt 侯化林/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 开幕/vi 大会/n 执行主席/nnt 是/vshi 古亚伟/nr 、/w 徐强/nr 、/w 阮良之/nr 。/w 大会/n 由/p 徐强/nr 主持/v 。/w 
应邀出席/v 会议/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 市/n 党政军/n 领导/n 有/vyou 宋国权/nr 、/w 侯淅珉/nr 、/w 陈良平/nr 、/w 倪玉平/nr 、/w 江娅/nr 、/w 黄然/nz 、/w 王大军/nr 、/w 李敬明/nr 、/w 王炜/nr 、/w 邹河/nr 、/w 钱岩松/nr 、/w 钱学伟/nr 、/w 信思金/nz 、/w 王元/nr 。/w 老干部/n 孙树兴/nr 、/w 赵指南/nr 、/w 周本源/nr 、/w 夏/tg 发/v 年/qt 、/w 周长玉/nr 、/w 郑宪景/nr 、/w 孟永范/nr 、/w 陈乐宁/nr 、/w 徐宗督/nr 、/w 唐/tg 世/ng 定/v 等/udeng 应邀出席/v 会议/n ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
应邀/vi 参加/v 开幕/vn 大会/n 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 的/ude1 还有/v [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt ，/w 市政府/n 副市长/nnt ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 及/cc [市委/nis 党校/nis]/nt 、/w [铜陵/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 、/w [铜陵/ns 学院/nis]/ntu 负责人/nnt 等/udeng 。/w 市政协/n 历届/b 副主席/nnt 等/udeng 也/d 应邀出席/v 会议/n 。/w 
古亚伟/nr 受/v 政协/nis [铜陵市/ns 第八/m 届/q 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 委托/vn ，/w 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v （/w 报告/n 摘要/n 见/v A2/x 版/n ）/w 。/w 
报告/n 回顾/v 了/ule 市政协/n 去年/t 一年/mq 的/ude1 工作/vn 情况/n 。/w 报告/n 指出/v ，/w 2013年/t 是/vshi 本届/r 政协/nis 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt 。/w 市政协/n 以/p 中共/n [十八/m 大/a]/mq 精神/n 为/p 统领/v ，/w 围绕/v 市委/nis 市政府/n 提出/v 的/ude1 “/w 抢占/v 竞争/vn 制高点/n ，/w 争当/v 发展/vn 排头兵/n ”/w 的/ude1 目标/n 定位/vn ，/w 突出/a 团结/v 、/w 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w [创新/vi 工作/vn 机制/n]/nz 方法/n ，/w 锐意进取/vl ，/w 扎实/a 履/vg 职/ng ，/w 为/p 加快/v 转型/vn 发展/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 铜陵/ns 作出/v 了/ule 应有/v 贡献/n 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 市政协/n 坚持/v 围绕/v 中心/nis ，/w 服务/v 大局/n ，/w 把/pba 工作/vn 重点/n 放在/v 助推/vn 铜陵/ns 转型/vn 发展/vn 上/f ，/w 坚持/v 围绕/v 转型/vn 发展/vn 的/ude1 重点/n 协商/vn 议政/vi 、/w 针对/p 转型/vn 发展/vn 的/ude1 难点/n 建言/nz 立论/vi 、/w 抓住/v 转型/vn 发展/vn 的/ude1 热点/n 献计献策/vl ，/w 汇聚/v 各界/rz 力量/n ，/w 发挥/v [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 促进/v [党委/nis 政府/nis]/nz 科学/n 、/w [民主/a 决策/vn]/nz 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 市政协/n 坚持/v 服从/v 和/cc 服务于/v 全市/n 工作/vn 大局/n ，/w 注重/v 发挥/vn [人才/n 荟萃/v]/nz 、/w 智力/n 密集/a 的/ude1 优势/n ，/w 主动/ad 作为/p ，/w 深入/ad 进行/vn [专题/n 调研/vn]/nz ，/w 认真/ad [组织/n 委员/nnt]/nnt 视察/v ，/w 广泛开展/v 界别/n 活动/vn ，/w [主动/ad 参与/v]/nz 中心/nis 工作/vn ，/w 以/p [多种/m 形式/n]/nz 助推/vn 幸福/a 铜陵/ns 建设/vn 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 市政协/n 坚持/v 以人为本/l ，/w 履/vg 职/ng 为民/v ，/w 把/pba 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 作为/p 履/vg 职/ng 的/ude1 出发点/n 、/w 落脚点/n ，/w 发挥/v [职能/n 作用/n]/nz ，/w 通过/p 加强/v 提案/n 督办/v 、/w 开展/v 专项/b 督查/vn 、/w 反映/v 社情民意/n 、/w 开展/v [民主/a 评议/vn]/nz 和/cc 特约/b 监督/vn ，/w 大力/d 促进/v 民生/n 建设/vn 和/cc [社会/n 事业/n]/nz 发展/vn ，/w 推动/v 改革/vn 发展/v 成果/n 更多/ad 更/d 公平/a 惠及/v 全市/n 人民/n 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 市政协/n 坚持/v 在/p 工作/vn 中/f 突出/a 团结/v 、/w 民主/a 主题/n ，/w 发挥/v 代表性/n 强/a 、/w 联系/v 面广/nz 、/w 包容性/nz 大/a 的/ude1 优势/n ，/w 积极/ad 协调/v 关系/n ，/w 增进/v 共识/n ，/w 不断/d 深化/v 党派/n 合作/vn ，/w 扩大/v [公民/n 有序/a 政治/n 参与/v]/nz ，/w 加强/v 港澳台侨/n 和/cc [外事/n 工作/vn]/nz ，/w 推进/vi 政协/nis 组织/n 联动/vn 交流/vn ，/w 做好/v 文史/n 、/w [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 广泛/a 汇聚/v 建设/vn 和谐/a 铜陵/ns 的/ude1 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 市政协/n 联系实际/v ，/w 坚持/v 抓/v 创新/vn 、/w 重/a 实践/vn 、/w 适应/v 形势/n 、/w 突出/a 重点/n ，/w 积极/ad 创新/vi 政协/nis 工作/vn 举措/n ，/w 不断/d 加强/v [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 完善/v 工作/vn 机制/n ，/w 强化/v 履/vg 职/ng 措施/n ，/w 着力/vd 提高/v 工作/vn 的/ude1 科学化/vn 水平/n 。/w 
一年/mq 来/vf ，/w 市政协/n 着眼/vi 提高/v 委员/nnt [整体/n 素质/n]/nz 、/w 提升/v 机关/n 服务/v 效能/n ，/w 始终/d 把/pba 自身/rr 思想/n 、/w 作风/n 、/w 能力/n 建设/vn 摆/v 在/p 突出/a 位置/n ，/w 通过/p 加强/v [政治/n 理论/n]/nz 学习/v 、/w 加强/v 委员/nnt 队伍/n 管理/vn 、/w 加强/v [机关/n 作风/n]/nz 建设/vn 来/vf 练/v 好/a 内功/n ，/w 夯实/v 基础/n ，/w 深入/ad 推进/vi 政协/nis [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 
就/d 今年/t 政协/nis 工作/vn ，/w 古亚伟/nr 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 铜陵/ns 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 第一年/t ，/w 也/d 是/vshi 全面/ad 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 、/w 加快/v 转型/vn 发展/vn 的/ude1 关键/n 年/qt 。/w 新的/a 形势/n 和/cc 任务/n 赋予/v 了/ule 政协/nis 更多/ad 履/vg 职/ng 课题/n 、/w 更大/d 履/vg 职/ng 空间/n 。/w 我们/rr 将/d 在/p 中共/n [铜陵/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 坚强/a 领导/n 下/f ，/w 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 为/p 促进/v 全面/ad 深化改革/v 、/w 加快/v 转型/vn 发展/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 铜陵/ns 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
受/v 政协/nis [铜陵市/ns 第八/m 届/q 委员会/nis 常务委员/nnt 会/v]/nt 的/ude1 委托/vn ，/w 阮良之/nr 向/p 大会/n 报告/n [八/m 届/q]/mq 一次/mq 会议/n 以来/f 的/ude1 提案/n 工作/vn 情况/n （/w 报告/n 摘要/n 见/v A2/x 版/n ）/w 。/w 
大会/n 还/d 审议/v 通过/p 了/ule 《/w 政协/nis [铜陵市/ns 第八/m 届/q 委员会/nis]/nt 第二次/mq [会议/n 议程/n]/nz 》/w 。/w 
应邀/vi 列席/v 大会/n 的/ude1 有/vyou ：/w 在/p 铜/n 省政协/n 委员/nnt ，/w 市政协/n 特聘/v 委员/nnt ，/w 市/n 党政/n [有关/vn 部门/n]/nz 、/w 人民团体/n 负责人/nnt ，/w [铜陵/ns 有色/b 控股/vn 公司/nis]/nt 等/udeng [企事业/n 单位/n]/nz 负责人/nnt ，/w 市政协/n [办事/vn 机构/n]/nz 、/w [工作/vn 机构/n]/nz 负责人/nnt ，/w 旁听/v 会议/n 的/ude1 公民/n 代表/nnt 。/w （/w 汪伟/nr ）/w 
