位于/v 淮南市/ns [田家庵/nr 区/n]/ns 廖家湾/nr 、/w 小高庄/nz 附近/f 的/ude1 毒/n 水坑/n 旷日持久/al 。/w 村民/n 反映/v ，/w 坑内/nz 污水/n 酸味/n 难闻/a 。/w 
[工业/n 垃圾/n]/nz 乱/d 倾/vi 胡/d 倒/vi ，/w 已/d 侵占/v 到/v 机耕道/nz 。/w 上/f 为/p 随意/ad 倾倒/vi 废料/n 的/ude1 车辆/n 近景/n 。/w 
毒/n 水坑/n 成/v 了/ule 不少/m 企业/n 倾倒/vi 废料/n 的/ude1 垃圾场/n ，/w 坑/n 边/k 工业/n 废料/n 堆积如山/vl 。/w 
毒/n 水坑/n 东侧/f 还有/v 企业/n 排放/vn 的/ude1 碱性/n 污水/n 绕行/v 农田/n 间/f 。/w 村民/n 反映/v ，/w 这种/r 污水/n 不能/v 浇地/v 种菜/vn 。/w 
继/vg 本/rz 网/n 报道/v [淮/n 化/v 集团/nis]/nt 排污/vn 淮河/ns 饮/v [水源/n 保护区/n]/nz 后/f ，/w l/x 月/n 3日/t ，/w 有/vyou 淮南市/ns [田家庵/nr 区/n]/ns 不/d 具/vg 名/q 村民/n 向/p [中国/ns 日报/n 网/n]/nz 中国/ns 环保/n 来电/n 反映/v ，/w 在/p [淮/n 化/v 集团/nis]/nt 西/f [003/m 乡/n]/mq 道边/nz ，/w 一个/mq 近/a [3/m 亩/q]/mq 大/a 水坑/n 积满/nz 酸性/n 污水/n ，/w 坑内/nz 污水/n 为/p 企业/n 多年前/d 排放/vn ，/w 一直/d 无人/b 治理/vn 。/w 
据/p 村民/n 来电/n 描述/v ，/w 污水坑/nz 位/q 处/n 廖家湾/nr 、/w 小高庄/nz 附近/f ，/w 水坑/n 不仅/c 散发/v 难闻/a 气味/n ，/w 而且/c 漫/v 水/n 村民/n 农田/n ，/w 致/v 沿/p 坑/n 冬小麦/n 死/v 种/q 少/a 苗/n ，/w 疑/vg 地下水/n 也/d 被/pbei 污染/vn 。/w 因此/c ，/w 污水坑/nz 被/pbei 当地人/n 斥/vg 为/p 毒/n 水坑/n 。/w 另外/c ，/w 毒/n 水坑/n 不远处/s 还有/v 企业/n 向/p 农民/nnt 菜田/n 水渠/n 排放/v 碱性/n 污水/n ，/w 白色/n 污水/n 绕/v 田/n 过路/b ，/w 害/v 得/ude3 村民/n 无/v 水浇/nz 菜/n 。/w 现在/t ，/w 毒/n 水坑/n 又/d 成/v 了/ule 不少/m 企业/n 倾倒/vi 废料/n 的/ude1 垃圾场/n ，/w 坑/n 边/k 工业/n 废料/n 堆积如山/vl 。/w 垃圾/n 乱/d 倾/vi 胡/d 倒/vi ，/w 已/d 侵占/v 到/v 机耕/vn 路面/n 。/w 有毒/vn 污水/n 、/w [工业/n 垃圾/n]/nz 不仅/c 给/p 附近/f 村民/n 生产/vn 、/w 生活/vn 造成/v 很大/d 影响/vn ，/w 而且/c [安全/an 隐患/n]/nz 也/d 很大/d ，/w 大家/rr 特别/d 担心/v 老人/n 、/w 孩子/n 不/d 小心/a 掉进/vf 坑里/nz 。/w 
来电/n 村民/n 还/d 称/v ，/w 环保/n 部门/n 不能/v 收/v 了/ule 企业/n 排污费/n 就/d 不管/c 治污/vn 。/w 随后/d ，/w 该/rz 村民/n 给/p 记者/nnt 发来/v 毒/n 水坑/n 、/w 垃圾山/nz 现场/s 图片/n 数/n 幅/q 。/w 
[群众/n 利益/n 无/v 小事/n]/nz 。/w 1月6日/t ，/w 记者/nnt 致电/v [淮南市/ns 环境保护/gg 局/n]/nto ，/w 求证/v 村民/n 反映/v 的/ude1 毒/n 水坑/n 污染/v 情况/n 。/w 1月13日/t ，/w 该局/r 回复/v 称/vn 已/d 交由/v [田家庵/nr 区/n 环保局/nis]/nt 处理/vn ，/w 目前/t 正在/d 处理/v 过程/n 中/f 。/w [淮南/ns 田家庵/nr]/nz “/w 毒/n 水坑/n ”/w 污染/v 死结/n 何/ry 解?本/nr 网/n 将/d 作/v 后续/vn 报道/v 。/w 
