原/b 标题/n ：/w 年末/t 贺岁/v [合肥/ns 楼市/n]/nz 销售/vn 趋/v 稳/a 滨湖/n 房源/n 热销/v 依旧/z 
据/p 家园网/nz 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2014年/t [第/m 1/m 周/qt]/mq （/w 2014年1月6日/t —/w 2014年1月12日/t ）/w 合肥市/ns （/w 包括/v 组团/vn ）/w 住宅/n 类/q 商品房/n （/w 含/v 集资房/nz ）/w 销售/vn 前/f 十家/q 楼盘/n 累计/vd 销售/vn [1436/m 套/q]/mq ，/w 与/cc 2014年/t 首/q 周/qt 相比/vi 仅/d 减少/v [43/m 套/q]/mq ，/w 差别/n 不大/d 。/w 2014年/t [第/m 2/m 周/qt]/mq 销售/vn 排名/vi 前/f 十/m 的/ude1 项目/n 依次/d 为/p ：/w 万象/ns 公馆/n 、/w 合肥/ns 万达文/nr 旅/vg 新城/ns 、/w [北城/nz 世纪城/nz]/nz 、/w [蓝山/ns 花园/n]/nz 、/w 北城/nz 华府/n 、/w 世纪/n 荣廷/nr 小区/n 、/w 瑞/b 地/ude2 公馆/n 、/w 佳/a 源/ng 都市/n 小区/n 、/w 滨/ng 水/n 印象/n 、/w 梦溪/nz 小城/ns 。/w 
2014年/t [第/m 2/m 周/qt]/mq 合肥市/ns 住宅/n 类/q 商品房/n 销售/v 套数/n 排行榜/n 
前/f 十/m 销售量/n [环比/nz 下降/vi]/nz 2.9%/m 岁末/t 楼市/n 销售/vn 趋/v 稳/a 
随着/p 春节/t 的/ude1 即将/d 到来/vi ，/w 返乡/vi 者/k 不断/d 增多/v ，/w 置业/n 潮/n 却/d 迟迟/d 没有/v 到来/vn ，/w 合肥/ns 的/ude1 楼市/n 并/cc 没有/v 之前/f 预想/v 的/ude1 火爆/a 。/w 根据/p 家园网/nz 最新/a 数据/n 统计/vn 显示/v ，/w 2014年/t [第/m 2/m 周/qt]/mq （/w 2014年1月6日/t —/w 2014年1月12日/t ）/w 合肥市/ns （/w 包括/v 组团/vn ）/w 住宅/n 类/q 商品房/n （/w 含/v 集资房/nz ）/w 销售/vn 前/f 十家/q 楼盘/n 累计/vd 销售/vn [1436/m 套/q]/mq ，/w 环比/nz 上周/t [合肥/ns 楼市/n]/nz 前/f 十/m 销售/vn 下降/vi 2.9%/m ，/w 没有/v 出现/vn 大/a 的/ude1 涨跌/v 情况/n 。/w 
另一方面/c ，/w 从/p [合肥/ns 楼市/n]/nz 开盘/vi 数量/n 上/f 来看/u ，/w 据/p 合肥/ns 家园/n 新房/n 中心/nis 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 上/f 周末/t 合肥/ns 共/d [9/m 家/q]/mq 楼盘/n 推出/v 新/a 房源/n ，/w 大约/d [1836/m 套/q]/mq 住宅/n 新品/n 入市/v ，/w 相比/vi 2014年/t 首/q 周/qt 入市/v 房源/n 也/d 有所/v 减少/vn 。/w 入市/v 房源/n 减少/v 的/ude1 同时/c ，/w 成交量/n 也/d 随之/d 相应/vi 有所/v 减少/vn ，/w [合肥/ns 楼市/n]/nz 岁末/t 将/d 以/p 稳定/an 为/p 基调/n ，/w 或/c 将/d 不会/v 有/vyou 太大/d “/w 风暴/n ”/w 。/w 上周/t 住宅/n 前/f 十/m 项目/n 分布/vi 在/p [5/m 个/q]/mq 区域/n ，/w 滨湖区/ns [4/m 个/q]/mq ，/w 北部/f 组团/vi [2/m 个/q]/mq ，/w 经/p 开/v 区/n [1/m 个/q]/mq ，/w 新站/nz [2/m 个/q]/mq ，/w 庐阳区/ns [1/m 个/q]/mq 。/w 
从/p 楼盘/n [销售/vn 区域/n]/nz 来看/u ，/w 滨湖/n 去/vf 热销/v 依旧/z ，/w 与/cc 首/q 周/qt 一样/uyy ，/w 共有/v [4/m 家/q]/mq 楼盘/n 进/vf 前/f 十/m 销售/v 榜/n 单/b ，/w [4/m 家/q]/mq 楼盘/n 共/d 销售/v 房源/n [721/m 套/q]/mq ，/w 占据/v 前/f 十/m 销售/v 总量/n 的/ude1 近/a 一半/m ，/w 同时/c 相比/vi 首/q 周/qt ，/w 滨湖/n [4/m 盘/qv]/mq 销售/v 数量/n 上涨/vi 达/v 133%/m 。/w 
万象/ns 夺冠/vi 这边/rzs 风景/n 独/d 好/a 
近期/t 看来/v ，/w 销/v 冠/ng 频频/d 流转/vn ，/w 在/p 继/vg [北城/nz 世纪城/nz]/nz 和/cc 合肥/ns 万达文/nr 旅/vg 新城/ns 之后/f ，/w 2014年/t [第/m 2/m 周/qt]/mq 滨湖/n 万象/ns 公馆/n 击败/v 京/b 冠/ng 北城/nz 华府/n 夺得/v 上周/t 销/v 冠/ng ，/w 合肥/ns 万达文/nr 旅/vg 新城/ns [196/m 套/q]/mq [销售/vn 业绩/n]/nz 暂居/nz 第二/m ，/w [北城/nz 世纪城/nz]/nz 销售/v 情况/n 依旧/z 稳定/an 在/p [百/m 套/q]/mq 以上/f 位居/v 前/f 十/m 榜/n 单/b [第三/m 位/q]/mq 。/w 
上周/t 前/f 十/m 销售/vn 虽然/c 总量/n 稍/d 有/vyou 减少/v ，/w 但是/c 有/vyou [8/m 家/q]/mq 楼盘/n 销售/vn 破/v 百/m ，/w 各家/rz 销售/v 房源/n 相比/vi 差别/n 不大/d ，/w 竞争/v 实力/n 旗鼓相当/vl 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 楼市/n 趋/v 稳/a 的/ude1 另一/m 表现/v 形式/n 。/w 上周/t 销/v 冠/ng 万象/ns 公馆/n （/w 推广/vn 名/q 华冶/nr 新天地/nz ）/w 项目/n 位于/v 合肥市/ns 滨湖区/ns 四川/ns 路/n 与/cc 云谷/nz 路/n 交叉口/n ，/w [总/b 用地/n 面积/n]/nz 约/d [236/m ./w 66/m 亩/q]/mq ，/w 其中/rz [商业/n 用地/n]/nz [30/m 亩/q]/mq ，/w [住宅/n 用地/n]/nz [206/m ./w 66/m 亩/q]/mq ；/w 项目/n 包含/v [13/m 万/d 平米/q]/mq 综合性/n 商业/n ，/w 涵盖/v 了/ule [总部/nis 经济/n]/nz 大厦/n 、/w 酒店/nis 、/w 百货/n 、/w 等/udeng 多种/m [复合/vn 业态/n]/nz ，/w 集聚/vn 购物/vn 、/w 娱乐/vn 、/w 休闲/vn 、/w 生活/vn 为/p 一体/n ，/w 形成/v 一个/mq 精致/a 体验/v 式/k 的/ude1 现代/ntc [生活/vn 方式/n]/nz 的/ude1 中心/nis ，/w 是/vshi 一座/mq 倡导/v [精致/a 生活/vn]/nz 、/w [品质/n 生活/vn]/nz 、/w [体验/v 生活/vn]/nz 的/ude1 风尚/n 新/a 地标/n 。/w 
后期/f 将/d 引入/v 大型/b 的/ude1 国内外/s 知名/a 商业/n 品牌/n 组合/vn ，/w 为/p 整个/b 区域/n 的/ude1 繁华/a 奠定/v 坚实/a 的/ude1 品牌/n 基础/n ，/w 在/p 业态/n 布局/n 方面/n ，/w 将/d 做到/v 品牌化/nz 、/w 合理化/vn 、/w 人性化/vn ，/w 华冶/nr 新天地/nz 的/ude1 建成/vn ，/w 将/d 极大/a 的/ude1 满足/vn 区域内/nz 及/cc 区域/n 外/f 的/ude1 [消费/vn 市场/n]/nz ，/w 也/d 将/d 填补/v 区域内/nz “/w 商业/n 配套/v 空白/n ”/w 的/ude1 现状/n ，/w 这边/rzs 风景/n ，/w 未来/t 值得/v 期待/vn 。/w 
返乡/vi 置业/n “/w 潮涨潮落/vl ”/w 岁末/t 选/v 房/n 需/v 理性/n 
销售/vn 趋/v 稳/a 的/ude1 态势/n ，/w 预示/v 着/uzhe 返乡/vi 置业/n 大潮/n 或/c 将/d 不会/v 很/d 明显/a 。/w 楼市/n 快速/d 发展/vn 的/ude1 十年/mq 里/f ，/w 更/d 需要/v 置业/n 者/k 理性/n 的/ude1 对待/vn 置业/n 问题/n 。/w 在/p 市场经济/n 的/ude1 快速/d 发展/vn 中/f ，/w 必须/d 学会/v 了/ule 冷静/a 的/ude1 看待/v 问题/n 。/w 
据/p 家园网/nz [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 上周/t 全市/n 商品房/n 新增/v 供应/vn [1940/m 套/q]/mq ，/w 其中/rz 住宅/n 类/q 新增/v 供应/vn [1836/m 套/q]/mq ；/w 上周/t 全市/n 商品房/n 共/d 备案/vi [3394/m 套/q]/mq ，/w 其中/rz 住宅/n 类/q 备案/vi ：/w [2718/m 套/q]/mq 。/w 北部/f 组团/vi 上周/t 共计/v 备案/vn 住宅/n [427/m 套/q]/mq ，/w 较/d 此前/t 一周/mq 减少/v 了/ule [391/m 套/q]/mq ，/w 环比/nz 跌幅/n 为/p 48%/m ；/w 另一方面/c ，/w 西南/ns 组团/vi 上周/t 共/d 备案/vi 住宅/n [210/m 套/q]/mq ，/w 较/d 此前/t 一周/mq 减少/v [178/m 套/q]/mq ，/w 环比/nz 跌幅/n 为/p 46%/m 。/w 在/p 总体/n 销售/vn 看好/v 的/ude1 情形/n 下/f ，/w 区域性/n 的/ude1 销售/vn 小幅/b 上涨/vi 或/c 下跌/vi 对/p [合肥/ns 楼市/n]/nz 影响/vn 不大/d 。/w （/w 记者/nnt 曹一品/nr ）/w 
