1月10日/t 上午/t ，/w 史翔/nr 一行/n 来到/v 大病/v 特困/b 家庭/n 张建华/nr 的/ude1 家里/s 。/w 今年/t [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张建华/nr ，/w 患/v 类风湿/n 多年/mq ，/w 下岗/vn 后/f 一直/d 在家/vi ，/w 生活/vn 难以/d 自理/vi 。/w 丈夫/n 在/p 区直/n 部门/n 工作/vn ，/w 并/cc 患/v 过/uguo 癌症/n ，/w 家庭/n 入不敷出/vl ，/w 生活/vn 困难/an 。/w “/w 身体/n 恢复/v 得/ude3 怎样/ryv ？/w ”/w “/w 大病/v 救助/vn 情况/n 办理/v 得/ude3 怎样/ryv ？/w ”/w “/w 家里/s 还有/v 什么/ry 困难/an ？/w ”/w 史翔/nr 一/m 进屋/vi ，/w 就/d 关切/vn 地/ude2 询问/v 她/rr 家/q 的/ude1 情况/n 。/w 当/p 了解到/v 张建华/nr 在/p 医院/nis 看病/vi ，/w 通过/p 城镇/n [医疗/n 保险/n]/nz 报销/v 大部分/n 看病/vi 费用/n 时/ng ，/w 史翔/nr 深表/v 欣慰/a ，/w 并/cc 鼓励/v 她/rr 积极/ad 面对/v 生活/vn ，/w 坚定/a 信心/n ，/w [克服/v 困难/an]/nz ，/w 勇敢/a 战胜/v 病魔/n 。/w 史翔/nr 同时/c 要求/n 随行/vn 的/ude1 [有关/vn 部门/n]/nz ，/w 更多/ad 地/ude2 关心/v 关注/vn 特困/b 家庭/n ，/w 进一步/d 加大/v 对/p 他们/rr 的/ude1 [社会/n 救助/vn]/nz 力度/n ，/w 切实/ad 保障/vn 改善/v 民生/n 。/w 临行/vi 之际/f ，/w 史翔/nr 向/p 张建华/nr 一家/n 送去/vf 了/ule “/w 博爱/ns 送/v [万/d 家/q]/mq ”/w 家庭/n 包/v 和/cc 慰问金/n 。/w 
14日/t 上午/t ，/w 史翔/nr 又/d 来到/v [西/f 二铺乡/nz]/ns 沟西村/ns ，/w 看望/v 慰问/vn 了/ule 村里/n 的/ude1 部分/n [困难/an 群众/n]/nz 。/w “/w 新春佳节/nz 即将/d 来临/vi ，/w 我/rr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 你们/rr 表达/v 新春/t 的/ude1 祝福/vn ！/w ”/w 在/p 特困户/n 石秀云/nr 的/ude1 家中/s ，/w 史翔/nr 了解/v 了/ule 她/rr 家/q 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 。/w 石秀云/nr 几年/mq 前/f 身患/v 重病/n ，/w 不久/d 前/f 刚/d 接受/v 化疗/vn 出院/vi ，/w 家庭/n [十分/d 困难/an]/nz 。/w 史翔/nr 鼓励/v 她/rr 树立/v 生活/vn 的/ude1 信心/n ，/w 战胜/v 眼前/s 的/ude1 困难/an ，/w 相信/v 在/p [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 生活会/n [越来越/d 好/a]/nz 。/w 得知/v 史翔/nr 市长/nnt 来/vf 慰问/v 自己/rr ，/w [67/m 岁/qt]/mq 的/ude1 沟西村/ns 老/a 党员/nnt 陈光才/nr 早早/d 从/p 屋里/s 迎/v 出来/vf 。/w “/w 作为/p 老/a 党员/nnt 、/w 老干部/n ，/w 你/rr 曾/d 为/p 沟西村/ns 的/ude1 发展/vn 做出/v 过/uguo [重要/a 贡献/n]/nz ，/w 沟西村/ns 的/ude1 老百姓/n 绝/d 不会/v 忘记/v 你/rr 的/ude1 功劳/n ！/w ”/w 史翔/nr 关切/vn 地/ude2 询问/v 陈光才/nr 的/ude1 身体/n ，/w 并/cc 祝愿/v 他/rr 健康/a 长寿/a ，/w 新春/t 快乐/a 。/w 史翔/nr 还/d 走进/v 困难/an 残疾人/n 伯大柱/nr 的/ude1 家中/s ，/w 将/d [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 送到/v 他/rr 的/ude1 心坎/n ，/w 并/cc 祝愿/v 他们/rr 过/uguo 上/f 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
