1月14日/t 下午/t ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 召开/v 各/rz 代表团/n 临时/b 党支部/nis 书记/nnt 会议/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 宋国权/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 侯淅珉/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 市/n 领导/n 陈良平/nr 、/w 倪玉平/nr 、/w 钱岩松/nr 以及/cc 各/rz 代表团/n 临时/b 党支部/nis 书记/nnt 、/w 副书记/nnt 参加/v 会议/n 。/w 
市委/nis 决定/v 在/p 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 期间/f]/nz 设立/v 临时/b 党委/nis ，/w 各/rz 代表团/n 设立/v 临时/b 党支部/nis 。/w 临时/b 党委/nis 由/p 宋国权/nr 任/v 书记/nnt ，/w 侯淅珉/nr 、/w 陈良平/nr 、/w 倪玉平/nr 任/v 副书记/nnt 。/w 
宋国权/nr 强调/v ，/w 市/n [十五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 是/vshi 在/p 全市/n 上下/f 深入/ad 贯彻/v 市委/nis [九/b 届/q]/mq [十/m 一次/mq]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 站/vi 在/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 加快/v 转型/vn 发展/vn 、/w 建设/vn 幸福/a 铜陵/ns 的/ude1 新起点/nz 上/f ，/w 召开/v 的/ude1 一次/mq [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 会议/n 。/w 要/v 增强/vn [政治/n 责任感/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 大会/n 临时/b 党组织/n 的/ude1 领导/n 作用/n 和/cc 全体/n 党员/nnt 代表/nnt 的/ude1 [表率/n 作用/n]/nz ，/w 切实/ad 把/pba 广大/b 代表/nnt 的/ude1 思想/n 认识/v 统一/vn 好/a ，/w 把/pba 各方/r 力量/n 凝聚/v 好/a 。/w 要/v 认真/ad 组织/n ，/w 引导/v 代表/nnt 客观/a 总结/v 过去/vn 一年/mq 工作/vn ，/w 深入/ad 讨论/v 今年/t 发展/v 举措/n ，/w 积极/ad 反映/v 社情民意/n ，/w 提出/v 切实可行/vl 的/ude1 对策/n 建议/n 。/w 要/v 严明/a [政治/n 纪律/n]/nz ，/w [严格/ad 执行/v]/nz 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 等/udeng 相关/vn 制度/n ，/w 带头/vd 遵守/v [会议/n 期间/f]/nz 各项/r 要求/n ，/w 团结/v 带领/vn 全体/n 代表/nnt 认真/ad 履/vg 职/ng 尽责/a ，/w 把/pba 这次/r 会议/n 开/v 成/v 一次/mq 民主/a 团结/v 、/w 求真务实/vl ，/w 集思广益/vl 、/w 共谋/v 发展/vn ，/w 坚定/a 信心/n 、/w [振奋/v 精神/n]/nz 的/ude1 大会/n 。/w 
侯淅珉/nr 就/d 贯彻/v 落实/vn [会议/n 精神/n]/nz 提出/v 要求/n 。/w 侯淅珉/nr 指出/v ，/w 临时/b 党支部/nis 书记/nnt 、/w 副书记/nnt 要/v 切实/ad 负/v 起/vf 责任/n ，/w 引导/v 党员/nnt 代表/nnt 强化/v [党员/nnt 意识/n]/nz ，/w 正确/a 行使/v 好/a 代表/nnt 权利/n ，/w 圆满完成/v 大会/n 的/ude1 各项/r 任务/n 。/w （/w 陈震/nr ）/w 
