因/p 汽修厂/nis 生意/n 不好/a ，/w 为/p 多/a 挣/vi 补/v 轮胎/n 钱/n ，/w 就/d 想到/v 在/p 高速公路/n 上/f 抛撒/v 钢钉/nz 的/ude1 歪/a 招/v ，/w 造成/v 10多辆车/m 的/ude1 轮胎/n 被/pbei 扎/v 破/v 。/w 1月14日/t ，/w [鹤壁/ns 中/f 院/n]/nt 已/d 二审/b 审结/v 此案/r ，/w 法院/nis [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz ，/w 分别/d 判处/v 被告人/n 杨建伟/nr 有期徒刑/n 2年零/t 3个月/t ，/w 判处/v 被告人/n 李/ng 某/rz 有期徒刑/n 9个月/t 。/w 
2013年3月14日/t 凌晨/t ，/w 省/n 高速/b [交警/nnd 总队/nis 九/b 支队/nis]/nt 接连/d 接到/v 报警/vn 称/v ，/w 车/n 轮胎/n 在/p 高速公路/n 上/f 被/pbei 自制/v 的/ude1 四/m 尖钉/nz 扎/v 破/v ，/w 并且/c 发现/v 在/p 高速公路/n 上/f [由/p 南向/n 北/f]/nz 还有/v 这样/rzv 的/ude1 铁钉/n 。/w 
据/p 杨/ng 供述/nz 。/w 2012年10月/t ，/w 他/rr 到/v [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 鹤壁/ns 服务区/nz 一/m 汽修厂/nis 上班/vi 。/w 2013年3月/t 的/ude1 一天/mq 下午/t ，/w 杨/ng 开车/vi 到/v 县城/n 买/v [汽车/n 配件/n]/nz ，/w 一/m 男子/n 向/p 他/rr 推销/v 钢钉/nz ，/w 说/v 是/vshi 扎/v [汽车/n 轮胎/n]/nz 用/p 的/ude1 ，/w 由于/p 最近/t 汽修厂/nis 生意/n 不好/a ，/w 杨/ng 就/d 买了/v [200/m 个/q]/mq 扎/v 车/n 用/p 的/ude1 铁钉/n 。/w 
2013年3月13日/t 晚/tg ，/w 杨/ng 叫/vi 来/vf 高速路/n 鹤壁/ns 服务区/nz 的/ude1 李/ng 某/rz ，/w 杨/ng 告诉/v 李/ng 某/rz 说/v ：/w 到/v 高速公路/n 上/f 撒/v 些/q 钢钉/nz ，/w 可以/v 通过/p 补胎/nz 多/a 挣/vi 些/q 钱/n 。/w [二/m 人/n]/mq 随后/d 驾驶/v 一辆/mq 面包车/n 从/p [鹤壁/ns 收费站/nis]/nt 去/vf 往/p 汤阴/ns 方向/n ，/w 将近/d [200/m 个/q]/mq 铁钉/n ，/w 从/p 汤阴站/nz 往南/d ，/w 撒/v 至/p 淇县/ns 服务区/nz ，/w 沿/p 路/n 撒/v 了/ule [47/m 公里/q]/mq 。/w 
随后/d ，/w 杨建伟/nr 和/cc 李/ng 某/rz 先后/d 被/pbei 逮捕/v ，/w 公诉/vi 部门/n 指控/v [二/m 人/n]/mq 涉嫌/v [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz 。/w 法院/nis 于/p 2013年10月15日/t [开庭/vi 审理/v]/nz 此案/r ，/w 并/cc 做出/v 一审/b 判决/vn ，/w 判处/v 被告人/n 杨建伟/nr 有期徒刑/n 3年/t ，/w 李/ng 某/rz 有期徒刑/n 1年零/t 9个月/t 。/w 
[二/m 人/n]/mq 认为/v 一审/b 量刑/vi 过重/v ，/w 他们/rr 有/vyou 自首/vi 情节/n ，/w 遂/d 上诉/v 。/w [鹤壁/ns 中/f 院/n]/nt 二审/b [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 此案/r ，/w 法院/nis 二审/b 认可/vn 了/ule 上诉人/nz 的/ude1 自首/vn 情节/n 。/w 二审/b 仍/d [以/p 危险/an 方法/n 危害/vn 公共/b 安全/an 罪/n]/nz ，/w 改判/v 杨建伟/nr 有期徒刑/n 2年3/t 个/q 月/n ，/w 改判/v 李/ng 某/rz 有期徒刑/n 9个月/t 。/w （/w 记者/nnt 韩景玮/nr 实习生/nnt 乔小广/nr 董晓/nr ）/w 
