[中国/ns 娱乐网/nz]/nz 讯/ng 田亮/nr 的/ude1 女儿/n 田雨橙/nr 运动/vn 天赋/n 超常/vi ，/w 自打/p 她/rr 去/vf 幼儿园/nis 全校/n 的/ude1 跑步/vi 成绩/n 都/d 提高/v 一大/n 截/v 。/w 田亮/nr 也/d 说/v 过/uguo [顺/v 其/rz 自然/n]/nz ，/w 如果/c 孩子/n 真的/d 喜欢/vi 体育/n ，/w 有/vyou 能/v 坚持/v 下来/vf ，/w 就/d 让/v 女儿/n 去/vf 搞/v 体育/n 。/w 今年/t [6/m 岁/qt]/mq 的/ude1 的/ude1 田雨橙/nr 已经/d 会/v 游泳/vn 了/ule ，/w 并且/c 能/v 在/p 爸/n ./w ./w ./w 
