[27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李军/nr （/w 化名/v ）/w 将/d 素不相识/vl 的/ude1 严/a 先生/n 一家/n 从/p 明/ag 光/n 路/n 汽车站/n 送往/v 合肥市/ns 火车站/n ，/w 途中/s 被/pbei 运管处/nis 执法/vn 人员/n 拦/v 下来/vf ，/w 并/cc 以/p 其/rz 从事/vi [非法/b 营运/vn]/nz 给予/vn [行政/n 处罚/vn]/nz ：/w 责令/v 其/rz 停止/v 经营/vn ，/w 并/cc 罚款/vi 3万/m 。/w 虽然/c 缴纳/v 了/ule 罚款/vi ，/w 但/c 李军/nr 认为/v 自己/rr 的/ude1 行为/n 是/vshi 一种/mq “/w 爱心/n 行为/n ”/w 。/w 为此/bl ，/w 他/rr 一纸/mq 诉状/n 将/d 运管处/nis 告/v 上/f 法庭/nis 。/w 一审/b 败诉/vi 后/f ，/w 他/rr 又/d 提起/v 上诉/vn 。/w 昨日/t ，/w 该案/r 在/p 市/n 中/f 院/n 二审/b 开庭/vi 。/w 
私家车/nz 汽车站/n 载人/b 被/pbei 拦/v 
2013年7月1日/t 下午/t 4时/t 左右/f ，/w 来自/v 安庆/ns 的/ude1 严/a 先生/n 一家/n [四/m 口/n]/mq 从/p 明/ag 光/n 路/n 车站/n 出来/vf ，/w 急/v 着/uzhe 赶往/v [合肥/ns 火车站/n]/nz 乘车/vi ，/w 但/c 等/udeng 了/ule [40/m 分钟/qt]/mq 也/d 没/d 能/v 拦/vn 到/v 出租车/n 。/w 这时/rzt 一辆/mq 黑色/n 轿车/n 驶过/v 来/vf ，/w 严/a 先生/n 连忙/d 招手/vi ，/w 车子/n 在/p 他/rr 身边/s 停/vi 了/ule 下来/vf 。/w “/w 火车站/n 去/vf 不/d 去/vf ？/w ”/w 严/a 先生/n 问/v 。/w 对方/n 表示/v 愿意/v 去/vf 。/w “/w 多少/ry 钱/n ？/w ”/w “/w [15/m 元/q]/mq 。/w ”/w 严/a 先生/n 觉得/v 价格/n 不/d 贵/a ，/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 连忙/d 上/f 了/ule 车/n 。/w 
上车/v 后/f ，/w 年轻/a 的/ude1 司机/nnt 递给/v 严/a 先生/n 一张/mq 名片/n ，/w 名片/n 上/f 写/v 着/uzhe “/w 中国/ns 707/m 免费/vd 私家车/nz 联系卡/n ”/w 。/w 年轻人/n 表示/v ，/w 自己/rr 的/ude1 车/n 是/vshi “/w 爱心/n 车/n ”/w ，/w 所有/b 人/n 乘坐/v 都/d 是/vshi 免费/vd 的/ude1 。/w 然而/c ，/w 车子/n 行驶/vi 到/v 站/vi 前/f 路/n 附近/f ，/w 被/pbei [合肥市/ns 运管处/nis]/nt 执法/vn 人员/n 拦/v 下来/vf 。/w 
运管处/nis 对/p 其/rz 罚款/vi [三/m 万元/q]/mq 
运管处/nis 经/p 调查取证/v 后/f 查明/v ，/w 李军/nr 将/d [四/m 名/q]/mq 乘客/n 送往/v 火车站/n ，/w 并/cc 约定/v 到达/v 目的地/n 时/ng 收取/v 乘客/n [15/m 元/q]/mq 车费/n 。/w 根据/p [法律/n 规定/n]/nz ，/w 李军/nr 在/p 未/d 获得/v 法定/b 机关/n 批准/v 许可/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 擅自/d 从事/vi 客运/n 运营/vn 活动/vn ，/w 涉嫌/v 违法/vn 。/w 据此/d ，/w 运管处/nis 决定/v 暂扣/v 该/rz 车辆/n 。/w 2013年9月18日/t ，/w 运管/n 处以/v 李军/nr 未经/d [行政/n 许可/vn]/nz ，/w 擅自/d 从事/vi 客运/n [经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 违反/v 了/ule [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 作出/v 了/ule [行政/n 处罚/vn]/nz ：/w 决定/v 给予/vn 责令/v 停止/v 经营/vn ，/w 罚款/vi [3/m 万元/q]/mq 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 当日/t ，/w 李军/nr 缴纳/v 了/ule 罚款/vi 。/w 
当事人/n 称/v 是/vshi “/w 爱心/n 行为/n ”/w 
虽然/c 缴纳/v 了/ule 罚款/vi ，/w 但/c 李军/nr 却/d 非常/d 不/d 服气/vi 。/w [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李军/nr ，/w 是/vshi 一名/mq 司机/nnt 。/w 据/p 其/rz 介绍/v ，/w 2012年2月14日/t 情人节/t 那天/r ，/w 他/rr 失恋/vi 了/ule ，/w 于是/cc 选择/v 了/ule 一种/mq 另类/nz 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz —/w —/w 做/v 一位/mq 有/vyou “/w 爱心/n 的/ude1 ”/w 车主/n 。/w 
从/p 那天/r 起/vf ，/w 李军/nr 经常/d 开/v 着/uzhe 车/n 在/p 合肥/ns 市区/s 转悠/vi ，/w 还/d 将/d “/w 中国/ns 707/m 免费/vd 私家车/nz ”/w 的/ude1 标志/n 贴/v 在/p 车身/n 上/f 。/w 按照/p 李军/nr 的/ude1 说法/n ，/w 他/rr 每天/r 能够/v 顺路/v 带/v [很多/m 人/n]/mq ，/w 遇到/v 本地人/nz ，/w 他/rr 都会/n 直白/a 表示/v 自己/rr 是/vshi 免费/vd 车/n ；/w 遇到/v 外地人/n ，/w 他/rr 则/d 会/v 报/n 一个/mq 价格/n 。/w “/w 素不相识/vl 的/ude1 ，/w 不/d 报价/vn 谁敢/nz 上车/v ，/w 报价/vn 只是/d 为了/p 让/v 他们/rr 心安/a 。/w ”/w 李军/nr 说/v 。/w 
“/w 但/c 他们/rr 上车/v 后/f ，/w 我/rr 都会/n 跟/p 他们/rr 说/v ，/w 我/rr 是/vshi 免费/vd 车/n 。/w 他们/rr 不/d 给/p 车费/n ，/w 我/rr 从/p 不会/v 主动/ad 要/v ，/w 他们/rr 要是/c 给/p 车费/n ，/w 我/rr 就/d 会/v 当成/v 是/vshi 对/p 我/rr 的/ude1 赠与/v 。/w ”/w 李军/nr 说/v 。/w 他/rr 以/p 这种/r 方式/n 载/v 了/ule [很多/m 打/v]/mq 不到/v 车/n 的/ude1 乘客/n 。/w 
一审/b 败诉/vi 二审/b 未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 
因/p 不服/v 运管处/nis 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 决定/v ，/w 李军/nr 将/d 运管处/nis 告/v 上/f 了/ule [高新区/nz 法院/nis]/nt ，/w 要求/n 法院/nis 判定/v 撤销/vn 该/rz [行政/n 处罚/vn]/nz 决定/v 。/w 
[高新区/nz 法院/nis]/nt 经过/p 审理/v 后/f 认为/v ，/w 在/p 此案/r 中/f ，/w 李军/nr 在/p 未/d 取得/v 道路/n 运输/vn 经营/vn 许可/vn 以及/cc [车辆/n 营运证/nz]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 擅自/d 从事/vi 道路/n 运输/v [经营/vn 行为/n]/nz ，/w 违反/v 了/ule [相关/vn 规定/n]/nz 。/w [最终/d 判决/vn]/nz ，/w 驳回/v 李军/nr 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 李军/nr 不服/v ，/w 提起/v 上诉/vn 。/w 
在/p 二审/b 法庭上/nz ，/w 李军/nr 再次/d 坚称/v 自己/rr 只是/d “/w 利用/v 闲余/nz 时间/n 帮助/v 那些/rz 打/v 不到/v 车/n 的/ude1 人/n ”/w ，/w 自己/rr 的/ude1 行为/n 是/vshi 一种/mq “/w 爱心/n 行为/n ”/w ，/w 并/cc 不是/c [非法/b 营运/vn]/nz 。/w 而/cc [合肥市/ns 运管处/nis]/nt [代理/vn 律师/nnt]/nnt 则/d 表示/v ，/w 虽然/c 在/p 此次/rz [非法/b 营运/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 李军/nr 还/d 没有/v 收/v 对方/n 的/ude1 [15/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 但/c [整个/b 过程/n]/nz 已经/d 完成/v 了/ule [非法/b 营运/vn]/nz 所/usuo 需要/v 的/ude1 一切/rz 因素/n 。/w 运管处/nis 是/vshi [依据/n 事实/n]/nz 作出/v 了/ule 具体/a 的/ude1 [行政/n 行为/n]/nz ，/w [事实/n 清楚/a]/nz ，/w 证据/n 充分/ad ，/w 应/v 依法/d [维持/v 原判/n]/nz 。/w 
此案/r 未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w 
