[中年/n 男子/n]/nz 戴/v 某/rz 涉嫌/v 以/p 零食/n 为/p 诱饵/n ，/w 将/d 两名/mq 幼女/n 骗/v 至/p 住处/n 实施/v 性/ng 侵/vg 。/w 13日/t ，/w [上海市/ns 奉贤区/ns 人民检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 强奸罪/n 对/p 戴/v 某/rz 依法/d 批准逮捕/v 。/w 
据/p [检察/b 机关/n]/nz 介绍/v ，/w 现年/n [48/m 岁/qt]/mq 的/ude1 戴/v 某/rz 是/vshi 安徽/ns 来/vf 沪/b 务工人员/nnd ，/w 在/p 奉贤区/ns 一家/n 电子厂/nis 工作/vn 。/w 去年/t 8月/t 以来/f ，/w 多次/mq 以/p 零食/n 为/p 诱饵/n ，/w 将/d 在/p 街边/d 玩耍/vi 的/ude1 两名/mq 幼女/n 骗/v 到/v 其/rz 租住/nz 处/n 实施/v 性/ng 侵/vg 。/w 12月11日/t ，/w 一名/mq 幼女/n 家长/n 发现/v 异样/n ，/w 经/p 询问/v 获知/v 详情/n ，/w 遂/d 报警/vn 。/w 当日/t ，/w [奉贤/ns 公安/n 分局/nis]/nt 将/d 戴/v 某/rz 抓获/v 并/cc 将/d 其/rz 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 两名/mq 幼女/n 分别为/v [7/m 岁/qt]/mq 和/cc [8/m 岁/qt]/mq ，/w 按照/p 我国/n 刑法/n 规定/n ，/w 属/v 幼女/n ，/w 戴/v 某/rz 的/ude1 性/ng 侵/vg 行为/n 涉嫌/v 强奸罪/n ，/w 如/v 罪名/n 成立/vi ，/w 将/d 被/pbei [从/p 重/a 处罚/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 黄安琪/nr )/w 
