[广州市/ns 纪委/nnt]/nt 15日/t 在/p 市政协/n 常委/nnt 会上/n 作/v 报告/n 指出/v ，/w 2013年/t 广州市/ns 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 立案/vi [659/m 件/q]/mq [682/m 人/n]/mq ，/w 所/usuo 查处/v 的/ude1 违法/vn 违纪/vn 案件/n 呈现/v 犯案/vi 主体/n 职务/n 级别/n 渐/d 高/a 以及/cc “/w 年轻化/vi ”/w 趋势/n 。/w 
[广州市/ns 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt 严翠芳/nr 表示/v ，/w 广州市/ns 去年/t 违纪/vn 违法/vn 案件/n 主体/n 呈现/v 职务/n 级别/n 渐/d 高/a 、/w 年龄/n 层次/n 下降/vi 的/ude1 趋势/n ，/w 去年/t 被/pbei 查办/v 的/ude1 “/w 一把手/nnt ”/w [48/m 人/n]/mq 、/w 立案/vi 查处/v 干部/nnt [平均/a 年龄/n]/nz [45/m ./w 74/m 岁/qt]/mq ，/w 处级/b 以上/f 干部/nnt [平均/a 年龄/n]/nz [50/m ./w 12/m 岁/qt]/mq 。/w 
报告/n 指/v ，/w 2013年/t 广州/ns 各级/r 纪检/n 监查/v 机关/n 共/d 受理/v 群众/n 信访/n 举报/vn [7225/m 件/q]/mq (/w 次/qv )/w ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 31.25%/m ；/w 初/f 核/n 线索/n [3241/m 件/q]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 627%/m ；/w 立案/vi [659/m 件/q]/mq [682/m 人/n]/mq (/w 含/v [市/n 管/v 干部/nnt]/nz [14/m 件/q]/mq [14/m 人/n]/mq )/w 。/w 
[广州市/ns 纪委/nnt]/nt 去年/t 查处/v 了/ule 从化市/ns 原/b 市长/nnt 郭清和/nr ，/w [广州市/ns 人大常委会/nis]/nt [教科文/n 卫/ng 委/ng]/nt 原/b 主任委员/nnt 谷文耀/nr 、/w [广州市/ns 科/n 信局/nz]/nt 原/b 局长/nnt 谢学宁/nr ，/w [广州市/ns 畜牧/n 总公司/nis]/nt 原/b 总经理/nnt 闻伟龙/nr ，/w 广州市/ns 国营/b 白云/n [农工商/n 联合/vd 公司/nis]/ntc 经理/nnt 张新华/nr 等/udeng 大案要案/n ，/w 一些/mq 原本/d [身居/v 要职/nnt]/nz 的/ude1 “/w 一把手/nnt ”/w 纷纷/d 落马/vi 。/w 
另一方面/c ，/w 一些/mq 官职/n 不/d 高/a 、/w 油水/n 不少/m 的/ude1 基层/n 村镇/n 干部/nnt 腐败/an 案件/n ，/w 市/n 纪委/nnt 也/d 进行/vn 了/ule 严肃查处/v ，/w 如/v 天河区/ns 沙东街/nz 沙/n 东/f 有利/a [集团/nis 有限公司/nis]/nis 原/b 党委/nis 书记/nnt 兼/v 董事长/nnt 杨锦兴/nr 受贿案/n 、/w [萝岗区/ns 萝岗/nz 街/n 长/a 平/v 社区/n 党支部/nis]/nt 原/b 书记/nnt 张振雄/nr 贪污/v 苗圃/n 征地/vn [拆迁/v 补偿/vn]/nz 款/q 案/ng 、/w 番禺区/ns 南村镇/ns 塘/ng 埗/nz [东村/ns 村委会/nis]/nto 原/b 主任/nnt 陈志强/nr 受贿案/n 等/udeng 。/w 
记者/nnt 还/d 从/p 此次/rz 会议/n 中/f 了解到/v ，/w 在/p 去年/t 查处/v 的/ude1 违法/vn 违纪/vn 案件/n 中/f 涉及/v [商业/n 贿赂/v]/nz 的/ude1 比例/n 较高/ad ，/w 涉案/v 行业/n 正/d 逐渐/d 从/p 行政执法/v 权力/n 部门/n 向/p 市场/n 服务/vn 管理/v 部门/n 蔓延/vi 。/w 因/p [商业/n 贿赂/v 行为/n]/nz 被/pbei 立案/vi 查处/v 的/ude1 [268/m 件/q]/mq ，/w 占/v 处级/b 以上/f 干部/nnt 案件/n 的/ude1 60.84%/m ，/w 占/v 局级/b 以上/f 干部/nnt 案件/n 的/ude1 93.33%/m 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t 广州/ns 开展/v 清退/vn 会员卡/n 等/udeng [5/m 个/q]/mq 专项/b 行动/vn ，/w 共/d 清理/v 出/vf 违规/vn 使用/v [专项/b 资金/n]/nz [9768/m 万元/q]/mq ，/w 出国/vi (/w 境/ng )/w 经费/n [同比/n 下降/vi]/nz 24%/m ，/w 会议/n 经费/n [同比/n 下降/vi]/nz 52%/m 。/w (/w 王华/nr 李心宇/nr )/w 
