据/p [深圳市/ns 互联网/n 信息/n 办公室/nis]/nt 官方/n 微博/n “/w 深圳/ns 微博/n 发布/v 厅/n ”/w 消息/n ，/w [今天/t 上午/t]/nz 8时03分/t 许/v ，/w [松岗/ns 街道/ns]/ns [东方/s 社区/n]/ns 大/a 田洋/nr 工业区/n [深圳/ns 福瑞/nrf 来/vf 电子/n 有限公司/nis]/nt 发生/v 火灾/n 。/w 
接报/v 后/f 副区长/nnt 、/w 区/n 公安局/nis 局长/nnt 王浩/nr 、/w 区/n 安监局/nis 局长/nnt 阮开江/nr 及/cc [松岗/ns 街道/ns]/ns [主要/b 领导/n]/nnt 张春明/nr 等/udeng 率/v [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt [第一/m 时间/n]/nz 赶到/v [现场/s 处置/vn]/nz ，/w 现场/s 暂/d 未/d 发现/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
