原/b 标题/n ：/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 计划/n 为/p 日军/n 慰安妇/n 纪录/n 申请/v 加入/vn [世界/n 记忆/n 名录/n]/nz 
据/p 韩国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 近日/t 表示/v 计划/n 为/p 日军/n 慰安妇/n 相关/vn 资料/n “/w 申遗/nr ”/w 。/w 目前/t 已经/d 展开/v 资料/n 收集/v 和/cc 目录/n 编纂/v 工作/vn ，/w 并且/c 考虑/v 与/cc 中国/ns 和/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz 共同/d 商讨/v 。/w 
[韩国/nsf 政府/nis]/nt 计划/n 申请/v 的/ude1 是/vshi [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 1992年/t [发起/v 设立/v]/nz 的/ude1 “/w 世界/n 记忆/n ”/w 项目/n 名录/n 。/w 而/cc 并/cc 不是/c 我们/rr 所/usuo 熟知/v 的/ude1 “/w [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz ”/w 名录/n 。/w 由于/p “/w 世界/n 记忆/n ”/w 项目/n 名录/n 又/d 被/pbei 称为/v “/w [世界/n 纪录/n]/nz 遗产/n ”/w 名录/n ，/w 因此/c 用/p “/w 申遗/nr ”/w 来/vf 形容/v [韩国/nsf 政府/nis]/nt 此项/r 计划/n 也/d 不/d 为/p 过/uguo 。/w 
这项/r 计划/n 从/p 去年/t 就/d 已经/d 着手/v 实施/vn 。/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 计划/n 将/d 有关/v 日军/n 强征/nz 亚洲/ns 妇女/n 充当/v 慰安妇/n 的/ude1 相关/vn 资料/n ，/w 包括/v 慰安妇/n 受害者/n 的/ude1 著作/gi 、/w 画作/n 、/w 口述/v 资料/n 以及/cc 录音/vn 、/w 录像/n 资料/n 和/cc 照片/n 等/udeng ，/w 经过/p 编排/v 目录/n 之后/f 向/p [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 申请/v 加入/vn “/w 世界/n 记忆/n ”/w 项目/n 名录/n 。/w 
韩国/nsf 女性/n 家族/n 部/q 官员/nnt 14日/t 表示/v ，/w 目前/t 正在/d 韩国/nsf 国内/s 、/w 中国/ns 、/w 东南亚/nsf 以及/cc 日本/ns 搜集/v 慰安妇/n 资料/n 并/cc 编辑/nnt 目录/n ，/w 计划/n 到/v 今年/t 年底/f 完成/v 目录/n 的/ude1 编纂/vn 工作/vn ，/w 2015年/t 提交/v [韩国/nsf 文化/n 财/n 厅/n]/nt 启动/v “/w 申遗/nr ”/w 工作/vn 。/w 按照/p 一般/ad 流程/n ，/w [韩国/nsf 文化/n 财/n 厅/n]/nt 将/d 在/p 2016年/t 提交/v 给/p [联合国/nt 教科文/n 组织/n 秘书处/nis]/nt ，/w [教科文/n 组织/n]/nt 则/d 最快/d 于/p 2017年/t 决定/v 是否/v 将/d 这/rzv 一/m 项目/n 列入/v “/w 世界/n 记忆/n ”/w 名录/n 。/w 
包括/v 韩国/nsf 、/w 中国/ns 以及/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz 在/p 内/f ，/w 众多/a 被/pbei 日军/n 强征/nz 为/p 慰安妇/n 的/ude1 受害者/n 一直/d 都/d 在/p 要求/n [日本/ns 政府/nis]/nt 正视/v 历史/n 问题/n ，/w 做出/v 正式/ad 和/cc 严肃/a 的/ude1 道歉/vn 并/cc 进行/vn 赔偿/vn 。/w 但/c [日本/ns 政府/nis]/nt 特别/d 是/vshi [安倍/nrf 内阁/n]/nz 上台/vi 以来/f ，/w 右倾/b 化/v 趋势/n 明显/a 。/w 包括/v 安倍晋三/nrj 以及/cc 大阪/nsf 市长/nnt 桥下彻/nz 在/p 内/f 的/ude1 日本/ns 政治/n 人士/n 接连/d 抛出/v 的/ude1 “/w [侵略/vn 定义/n]/nz 未定/vi ”/w 论/v 和/cc “/w 慰安妇/n 制度/n 战时/t 合理/a ”/w 等/udeng 论调/n [严重/a 伤害/vn]/nz 了/ule 亚洲/ns 曾/d 遭受/v 侵略/vn 国家/n 人民/n 的/ude1 感情/n 。/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 计划/n 为/p 日军/n 慰安妇/n 申请/v 加入/vn [世界/n 记忆/n 名录/n]/nz ，/w 意在/v 进一步/d 表达/v 要求/n [日本/ns 政府/nis]/nt 做出/v 道歉/vn 和/cc 赔偿/vn 的/ude1 意愿/n ，/w 同时/c ，/w 也/d 符合/v [世界/n 记忆/n 名录/n]/nz 所/usuo 设立/v 的/ude1 宗旨/n ，/w “/w 以/p 记录/v 对抗/vn 遗忘/v ”/w ，/w 呼吁/v 全世界/n 不要/d 遗忘/v 这些/rz 遭受/v 非人道/nz 侵害/vn 的/ude1 慰安妇/n 老人/n ，/w 更/d 不要/d 遗忘/v 遭受/v 侵略/vn 的/ude1 国家/n 和/cc 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 国家/n 。/w （/w 记者/nnt 陈濛/nr ）/w 
