《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 让/v [五/m 位/q]/mq 萌/v 娃/ng [大/a 受欢迎/nz]/nz ，/w 节目/n 结束/v 后/f ，/w 几位/n 萌/v 娃/ng 也/d 是/vshi 广告/n 、/w 上演/v 邀约/v 不断/d ，/w 而/cc 其中/rz 除了/p 郭涛/nr 不/d 太/d 愿意/v 让/v 儿子/n 过早/d 的/ude1 接触/vn 娱乐圈/nz ，/w 而/cc 鲜有/v 广告/n 外/f ，/w 其余/rz [四/m 位/q]/mq 萌/v 娃/ng 也/d 都/d 相继/d 接/v 拍/v 广告/n 、/w 电影/n 等/udeng 工作/vn 。/w 
1月8日21点52分/t ，/w 王岳伦/nr 通过/p 微博/n 透露/v 王诗龄/nr 和/cc KIMI/x 将/d 一起/s 代言/v 拍摄/vn 广告/n ，/w 并/cc 晒/v 出/vf 一组/mq 合影/vi 照片/n 。/w 照片/n 中/f ，/w 王诗龄/nr 父女/n 穿着/n 红色/n 亲子/nz 针织衫/nz ，/w 而/cc 林志颖/nr KIMI/x 父子/n 则/d 穿着/n 黄色/n 亲子装/nz ，/w 星/n 爸/n 萌/v 娃/ng 一起/s 合影/vi 互动/vn ，/w 看上去/v 玩/v 的/ude1 非常/d 的/ude1 开心/a 。/w 
据悉/v ，/w 《/w 爸爸/n 》/w 播出/v 后/f ，/w [五/m 对/p]/mq 父子/n 的/ude1 人气/n 不断/d 飙升/v ，/w 结束/v “/w 爸爸/n ”/w 后/f 这/rzv 五/m 萌/v 宝/n 通告/n 不断/d ，/w 而/cc 成为/v 女/b 汉子/n 的/ude1 田雨橙/nr 也/d 是/vshi 接到/v 首/q 只/d 代言/v 广告/n 。/w 结束/v 了/ule 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 田亮/nr 便携/nz 女儿/n Cindy/x 去/vf 东莞/ns 拍摄/v 了/ule 首/q 个/q 代言/v 广告/n ，/w 而/cc [另一/m 位/q]/mq 萌/v 娃/ng 天天/d 更是/d 在/p 参加/v 节目/n 之前/f 就/d 已经/d 是/vshi 某/rz 童装/n 的/ude1 代言人/nnt ，/w 人气/n 直逼/v 老爸/n 张亮/nr 。/w 
