1月13日/t 下午/t ，/w 铜陵市/ns 与/cc [安徽/ns 工业/n 大学/nis 市/n 校/ng]/nt 全面/ad [合作/vn 协议/n]/nz 在/p [中科大/nz 铜陵/ns 创业园/nz]/nt 签订/v 。/w 市委/nis 常委/nnt 信思金/nz ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 崔玉奇/nr ，/w [安徽/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 葛芦生/nr 、/w 魏先文/nr 等/udeng 出席/v [签字/vi 仪式/n]/nz 。/w 
[签字/vi 仪式/n]/nz 上/f ，/w 崔玉/nr 奇致/nz 欢迎辞/n 并/cc 介绍/v 市情/n ；/w 葛芦生/nr 介绍/v 了/ule [安徽/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 建设/vn 和/cc 发展/v 情况/n 。/w 近年来/dl ，/w 我市/r 正在/d 对/p 有色/b 、/w 化工/n 、/w 建材/n 等/udeng [主导/n 产业/n]/nz 实施/v 提升/vn 改造/vn 、/w 转型/vn 升级/vi ，/w 积极/ad 培育/v 铜/n 基/ng 新材料/nz 、/w 特色/n [装备/n 制造/vn]/nz 、/w [节能/vn 环保/n]/nz 、/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 等/udeng [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 。/w [安徽/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 在/p 冶金/n 、/w 材料/n 、/w 化工/n 、/w [能源/n 与/cc 环境/n]/nz 等/udeng 方面/n 具有/v 突出/a 的/ude1 学科/n 优势/n ，/w 与/cc 我市/r 产业/n 发展/vn 有/vyou 很高/d 的/ude1 契合度/nz ，/w 双方/n 产学研/n 合作/v 空间/n 广阔/a ，/w 潜力/n 巨大/a 。/w 
信思金/nz 要求/n ，/w 要/v 围绕/v 地方/n 产业/n 发展/vn 的/ude1 战略/n 需求/n 和/cc 转型/vn 升级/vi 寻求/v 合作/vn ；/w 要/v 坚持/v 以/p 企业/n 为/p 主体/n 推进/vi 合作/vn ；/w 要/v [下/f 大/a 力气/n]/nz 促进/v [科技/n 成果/n 转化/v]/nz ；/w 要/v 广泛开展/v 人才/n 交流/vn 与/cc 合作/vn 。/w 
[签字/vi 仪式/n]/nz 后/f ，/w 我市/r 部分/n 企业/n 与/cc [安徽/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 专家/nnt 教授/nnt 就/d 相关/vn 技术/n 话题/n 进行/vn 了/ule 交流/vn 对接/vi 。/w （/w 记者/nnt 朱国庆/nr ）/w 
