据/p 美国/nsf 彭博社/nr 1月13日/t 报道/v ，/w 大众/ntc 在/p 华/b 销量/n 9年/t 来/vf 首次/m 超越/v 通用/vn ，/w 成为/v [中国/ns 市场/n]/nz 上/f [第一/m 大/a]/mq 海外/s 汽车/n 制造商/nnd 。/w 2013年/t ，/w 大众/ntc 在/p 华/b 销量/n 总计/v [327/m 万辆/q]/mq ，/w 增长/v 16%/m ;/w 通用/vn 在/p 华/b 全年/n 销量/n 达/v [316/m 万辆/q]/mq ，/w 增长/v 11%/m ，/w 大众/ntc 销量/n 首/q 超/v 通用/vn 。/w 
2013年/t 大众/ntc 在/p 华/b 销量/n 达/v [327/m 万辆/q]/mq 首/q 超/v 通用/vn 
大众/ntc 设定/v 目标/n ，/w 欲/d 在/p 2018年/t 成为/v 世界/n 最大/gm 的/ude1 汽车/n 制造商/nnd ，/w 此次/rz 在/p 华/b 销量/n 超过/v 通用/vn 使得/vi 大众/ntc 距离/n 目标/n 更进一步/vl 。/w 今年，两/t 大/a 公司/nis 竞争/vn 再次/d 升级/vi ，/w 都/d 宣布/v 将/d 在/p 华/b 实施/v 总计/vn [360/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 组合/vn [投资/vn 计划/n]/nz ，/w 但是/c ，/w 由于/p 政府/nis 为/p 减少/v 环境污染/gg 而/cc 加强/v 汽车/n 监管/vn ，/w 所以/c 他们/rr 也/d 将/d 面临/v 来自/v 丰田/nz 和/cc 现代/ntc 公司/nis 的/ude1 激烈/a 竞争/vn 。/w 
在/p 美国/nsf ，/w 80%/m 的/ude1 人口/n 拥有/v 汽车/n ，/w 韩国/nsf 36%/m 的/ude1 人口/n 拥有/v 汽车/n ，/w 虽然/c 目前/t 中国/ns 已经/d 成为/v 世界/n 最大/gm 的/ude1 [汽车/n 市场/n]/nz ，/w 但是/c 只有/c 6%/m 的/ude1 中国人/n 拥有/v 汽车/n ，/w 因此/c [中国/ns 市场/n]/nz 仍/d 具备/v 很大/d 发展/v 潜力/n 。/w 
[中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 发展/vn 空间/n 极大/a ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 绝佳/nz 机遇/n ，/w 于是/cc 大众/ntc 在/p 年/qt 2013年11月/t 宣布/v ，/w 截止/vi 2018年/t 其/rz 在/p 华/b 投资/vn 要/v 达到/v [182/m 亿/m 欧元/n]/mq (/w 约/d 合/v [249/m 亿/m 美元/q]/mq )/w 。/w 大众/ntc 表示/v ，/w 也/d 将/d 在/p 华/b 车型/n 数量/n 增加/v 一倍/mq ，/w 预计/v 超过/v [35/m 款/q]/mq 。/w 
2013年/t ，/w [大众/ntc 公司/nis]/ntc 的/ude1 销量/n 冠军/nnt 是/vshi 奥迪/n ，/w 奥迪/n 是/vshi [中国/ns 市场/n]/nz 上/f 最畅销/nz 的/ude1 豪华车/nz 品牌/n ，/w 去年/t 在/p 华/b 销量/n 增长/v 21%/m 。/w 紧接着/c ，/w 奥迪/n 于/p 今年/t 推出/v 中国/ns 国产/b A3/x [紧凑型/b 轿车/n]/nz ，/w 旨在/v 刺激/vn 2014年/t 销售/vn 进一步/d 上涨/vi 。/w 
2013年/t ，/w 由于/p [中国/ns 消费者/n]/nz 热衷/v 卡宴/ns SUV/x 和/cc Panamera/x 轿车/n ，/w 保时捷/ntc 的/ude1 销量/n 也/d 处于/v 跑车/n 销量/n 首位/n ，/w 今年/t ，/w 保时捷/ntc 也/d 计划/n 推出/v 全新/b 卡宴/ns SUV/x ，/w 目标/n 是/vshi 进一步/d 推动/v 销量/n 增长/v 。/w (/w 崔艳艳/nr 刘洋/nr )/w 
