张亮/nr 
张亮/nr （/w 1982.3.26/m ）/w ，/w 中国/ns 首席/n 男模/nz ，/w 北京/ns 人/n ，/w [台湾/ns 凯渥/nz 模特/nnt 公司/nis]/nt 签约/vi 模特/nnt 。/w 是/vshi 中国/ns 登上/v [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 的/ude1 [第一/m 人/n]/mq ，/w 先后/d 参加/v 过/uguo 北京/ns 时装/n 周/qt 、/w [上海/ns 时装/n 周/qt]/nz 、/w [米兰/ns 时装/n 周/qt]/nz 等/udeng 活动/vn 。/w 已婚/vi ，/w 妻子/n 寇静/nr ，/w 有/vyou [一/d 子/ng]/mq ：/w 张悦轩/nr 。/w 2013年10月/t 带/v 儿子/n 张悦轩/nr 参加/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 大型/b 亲子/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w 因/p 收视/nz 大/a 热/a 而/cc 为/p 观众/n 熟知/v 。/w 
个人/n 概况/n 
中文名/nz ：/w 张亮/nr 
外文/n 名/q ：/w SEAN/x 
别名/n ：/w 张振锁/nr 
国籍/n ：/w 中国/ns 
民族/n ：/w 汉族/nz 
[出生/vi 日期/n]/nz ：/w 1982年3月26日/t 
职业/n ：/w 模特/nnt 、/w 时尚圈/nz 人士/n 
经纪公司/nis ：/w [台湾/ns 凯渥/nz 模特/nnt 公司/nis]/nt 
星座/n ：/w 牧羊座/nz 
身高/n //w 体重/n ：/w [187/m cm/x]/mq //w [74/m kg/x]/mq 
最/d 爱/v 的/ude1 人/n ：/w 母亲/n 
爱好/n ：/w 健身/vn 、/w 游泳/vn 、/w KTV/x 
