周恩来/nr 工作/vn 照/v 
1973年12/t 月底/t ，/w 由/p 周恩来/nr 亲笔/d 起草/v 的/ude1 中共中央/nt 关于/p 邓小平/nr 担任/v 党中央/nt 和/cc 中央军委/nt [领导/n 工作/vn]/nz 的/ude1 通知/n ，/w 迅速/ad 发/v 至/p 全党/n 、/w 全军/n 、/w 全国/n 。/w 这时/rzt 的/ude1 邓小平/nr ，/w 已/d 是/vshi 集/q 党政军/n 三/m 要职/nnt 于/p 一身/n ，/w 开始/v 全面/ad 参与/v [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 [重大/a 决策/vn]/nz 。/w 几乎/d 就/d 在/p 中央文件/n 下达/v 的/ude1 同时/c ，/w 周恩来/nr 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 发现/v ，/w 几个月/mq 里/f 一直/d 不苟言笑/vl 的/ude1 周恩来/nr ，/w 这/rzv 几天/mq 就/d 像/v 是/vshi 变/v 了/ule [1/m 个人/n]/mq 。/w 
然而/c ，/w 1974年/t [从/p 一/d 开始/v]/nz 就是/v 不/d 平静/a 的/ude1 。/w 
元旦/t 那天/r ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w 、/w 《/w 红旗/n 》/w 杂志/n 和/cc 《/w 解放军报/n 》/w 联合/vd 发表/v 的/ude1 社论/n 中/f 提出/v ：/w “/w 要/v 继续/v 开展/vn 对/p 尊/vg 孔/n 反/vi 法/n 思想/n 的/ude1 批判/vn ”/w ，/w “/w 批/q 孔/n 是/vshi 批/q 林/ng 的/ude1 [1/m 个/q]/mq 组成部分/n ”/w 。/w 由此/d 发出/v 了/ule “/w 批/q 林/ng ”/w 也/d 要/v 联系/vn “/w 批/q 孔/n ”/w 的/ude1 信号/n 。/w 
1月12日/t ，/w 王洪文/nr 、/w 江青/nr 致信/v 毛泽东/nr ，/w 建议/n 转发/v “/w 北京大学/ntu 、/w 清华大学/ntu 大/a 批判/v 组/n ”/w 编辑/nnt 的/ude1 《/w 林彪/nr 与/cc 孔孟之道/n 》/w (/w 材料/n 之一/rz )/w ，/w 称/v 这份/r 材料/n “/w 对/p 当前/t 继续/v 深入/ad 批/q 林/ng 、/w 批/q 孔/n 会/v 有/vyou 很大/d 帮助/v ”/w 。/w 18日/t ，/w 经/p 毛泽东/nr 批准/v ，/w 中共中央/nt 转发/v 了/ule 《/w 林彪/nr 与/cc 孔孟之道/n 》/w (/w 材料/n 之一/rz )/w ，/w 继而/c 在/p 全国/n 开展/v 了/ule 一场/mq 声势浩大/vl 的/ude1 “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 运动/vn 。/w 
江青/nr 等/udeng 人/n 果真/d 是/vshi 要/v “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 吗/y ？/w 人们/n 记得/v ：/w 1972年/t ，/w 周恩来/nr 主持/v 中央/n [日常/b 工作/vn]/nz 期间/f ，/w 在/p 批判/v 林彪/nr 一伙/mq 的/ude1 [反革命/n 罪/n]/nz 行/ng 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 提出/v 批判/vn 极/d “/w 左/f ”/w 思潮/n 的/ude1 正确/a 意见/n ，/w 意欲/v 将/d 批/q 林/ng 斗争/vn 引向/v 深入/ad 。/w 正是/v 由于/p 江青/nr 一伙/mq [从/p 中/f 作梗/vi]/nz ，/w 才/d 使得/vi 批/q 林/ng 运动/vn 陷于/v 夭折/vn 。/w 
至于/p “/w 批/q 孔/n ”/w ，/w 更/d 不过/c 是/vshi 江青/nr 等/udeng 人/n 为/p “/w 联系/v 现实/n 斗争/vn ”/w 而/cc 玩弄/v 的/ude1 一套/mq 障眼法/n 。/w 早/a 在/p 1973年/t 党/n 的/ude1 十大/mq 召开/v 之前/f ，/w 江青/nr 就/d 借/v 要/v “/w [评/v 法/n 批/q 儒/ng]/nz ”/w ，/w 试图/v 把/pba 所谓/v “/w 儒/ng 法/n 斗争/vn ”/w 内容/n 塞/v 入党/vn 的/ude1 十大/mq [政治/n 报告/n]/nz 中/f 。/w 结果/n 被/pbei 周恩来/nr 以/p “/w [这个/rz 问题/n]/nz 还/d 需要/v 消化/vn [一段/mq 时间/n]/nz ”/w 为/p 由/p ，/w 否定/v 了/ule 江青/nr 的/ude1 主张/v 。/w 
这一次/mq ，/w 江青/nr 等/udeng 人/n 又/d 打出/v “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 的/ude1 招牌/n ，/w 似乎/d 只有/c 把/pba 死/v 于/p 2000/m 多年前/d 的/ude1 孔丘/nr 拉/v 出来/vf 批/q 一通/v ，/w 才能/n 将/d 死/v 于/p 2年/t 多/a 以前/f 的/ude1 林彪/nr 一伙/mq “/w 批/q 深/a 批/q 透/v ”/w 。/w 这/rzv 一/m 弥天大谎/nz ，/w 恰恰/d 是/vshi “/w 四人帮/n ”/w 自己/rr 把/pba 它/rr 揭破/v 的/ude1 。/w 
1月25日/t ，/w 在/p 中央/n 、/w 国务院/nt 直属机关/n “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w [动员/v 大会/n]/nz 上/f ，/w 江青/nr 等/udeng 人/n 俨然/z 以/p 党中央/nt 领导/n “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 运动/vn 的/ude1 [主要/b 负责人/nnt]/nnt 自居/v ，/w 颐指气使/vl ，/w 动辄/d 训/v 人/n ，/w 无限/b 上/f 纲/n ，/w 置/v 到/v 会/v 的/ude1 周恩来/nr 等/udeng [中央/n 领导人/nnt]/nz 于/p 被/pbei 领导/n 、/w 被/pbei 指责/v 的/ude1 地位/n 。/w 他们/rr 提出/v “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 所/usuo 要/v 联系/vn 的/ude1 “/w 实际/n ”/w 之一/rz ，/w 就是/v 要/v 批判/vn 所谓/v “/w 走后门/vl ”/w 问题/n ，/w 即/v “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 又/d 批/q “/w 走后门/vl ”/w 。/w 这/rzv 完全/ad 是/vshi 别有用心/vl 的/ude1 。/w 他们/rr 是/vshi 企图/v 利用/vn 群众/n 对/p “/w 走后门/vl ”/w 的/ude1 不满/an ，/w 故意/d 混淆/v 两类/mq 不同/a 性质/n 的/ude1 矛盾/an ，/w 进而/c 整/v 倒/vi 中央/n 和/cc 地方/n 的/ude1 一大批/mq 党政军/n 领导干部/nnt ，/w 而/cc “/w 文化大革命/nz ”/w 中/f 、/w 后期/f ，/w 正是/v 由于/p 周恩来/nr 的/ude1 不懈努力/vl ，/w 才/d “/w 解放/v ”/w 并/cc 使用/v 了/ule 许多/mq 老干部/n 。/w 因此/c ，/w “/w 四人帮/n ”/w 一伙/mq 的/ude1 矛头/n ，/w 最终/d 是/vshi 对准/v 周恩来/nr 的/ude1 。/w 
就/d 在/p “/w 一·二五/m ”/w 大会/n 前后/f ，/w 江青/nr 等/udeng 人/n 还/d 制造/vn 了/ule 一系列/b 的/ude1 “/w [政治/n 事件/n]/nz ”/w ：/w 
他们/rr 以/p 个人/n 名义/n 向/p 军队/n 系统/n 大量/m 写信/vi 、/w 送/v “/w 材料/n ”/w ，/w 还/d 勒令/v 《/w 解放军报/n 》/w 停刊/vi 数月/mq ，/w 在/p 军/n 内/f 大/a 搞/v “/w 放火/vi 烧荒/vi ”/w ；/w 他们/rr 围剿/v 《/w 三上桃峰/nrj 》/w 等/udeng 剧目/n ，/w 批/q 所谓/v “/w 黑/a 画/v ”/w ，/w 批/q 纪录片/n 《/w 中国/ns 》/w ，/w 以/p “/w 回击/v 文艺/n 黑线/n 复辟/v ”/w ；/w 
他们/rr 一手/d 制造/vn 了/ule “/w 马振抚/nr 公社/nis 中学/nis 逼死/v 女生/n ”/w 、/w “/w 黄帅驳/nr ‘/w 王亚卓/nr ’/w ”/w 、/w “/w [北京/ns 永乐/ns 中学/nis]/nt 学生/nnt 被逼/v 跳楼/v ”/w 等/udeng 事件/n ，/w 以/p “/w 证实/v ”/w “/w 教育/v 黑线/n 回潮/vi ”/w ；/w 
他们/rr 无中生有/vl 地/ude2 编造/v 出/vf 所谓/v “/w [蜗牛/n 事件/n]/nz ”/w ，/w 以/p “/w 证明/v ”/w 国务院/nt 领导人/nnt 批准/v 引进/vn 外国/n [先进/a 技术/n]/nz 是/vshi “/w 崇洋媚外/vl ”/w ，/w 等等/udeng 。/w 
[所有/b 这些/rz]/nz ，/w 都/d 成/v 了/ule 江青/nr 一伙/mq 提出/v “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 所/usuo 要/v 联系/vn 的/ude1 “/w 实际/n ”/w 。/w 无怪乎/d 当时/t 便/d 有/vyou 了/ule “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 是/vshi “/w 第二次/mq 文化大革命/nz ”/w 的/ude1 说法/n ，/w 而/cc 江青/nr 等/udeng 人/n 更/d 仿佛/d 是/vshi 当年/t [中央/n 文革/n]/nz 小组/nis 的/ude1 再现/vn 。/w 
这时/rzt 的/ude1 周恩来/nr ，/w 正值/v 癌症/n 发展/vn ，/w 病情/n 日趋/d 加重/v 之际/f 。/w 从/p 1月/t 下旬/t 起/vf ，/w 他/rr 连日/d 便血/vi ，/w 不得不/d 施行/v 癌细胞/n 的/ude1 控制/vn 治疗/vn ，/w 尚需/v 配合/vn 以/p 恢复/v 、/w 休息/v 。/w 但/c 在/p “/w 四人帮/n ”/w [一次/mq 次/qv]/mq 进攻/vn 面前/f ，/w 周恩来/nr 既/c 不/d 可能/v 安心/a 地/ude2 放下/v 工作/vn 去/vf 休息/v ，/w 也/d 不会/v 不闻不问/vl 地/ude2 表示/v 沉默/a 。/w 他/rr 此时/r 的/ude1 一桩/mq 心事/n 是/vshi ：/w 在/p 自己/rr 病倒/v 之前/f ，/w 必须/d 有/vyou [1/m 个人/n]/mq 能够/v 取代/v 他/rr 现在/t 的/ude1 地位/n ，/w 以便/d 在/p 今后/t 的/ude1 斗争/vn 中/f 同/p “/w 四人帮/n ”/w 一伙/mq 继续/v 周旋/vn 、/w 抗衡/vi 。/w 
周恩来/nr 思虑/v 已/d 久/a 的/ude1 这个/rz 能够/v 接替/vn 他/rr 的/ude1 人/n ，/w 便是/v 邓小平/nr 。/w 
周恩来/nr 清楚/a ，/w 邓小平/nr 刚刚/d 恢复/v 党政军/n 职务/n 不久/d ，/w 必须/d 抓紧/v 时机/n ，/w 安排/v 好/a 邓/nz 的/ude1 实际/n 权力/n ，/w 并/cc 创造/v 一切/rz 条件/n ，/w 为/p 邓小平/nr 提高/v 声望/n ，/w 扩大/v 他/rr 在/p 党/n 内外/f 、/w 国内外/s 的/ude1 影响/vn 。/w 因为/c 自己/rr 一旦/d 病倒/v ，/w 就/d 再/d 难/a 回到/v [工作/vn 岗位/n]/nz 。/w 
1974年1月18日/t ，/w 周恩来/nr 主持/v [中央/n 政治局/nis]/nto 会议/n ，/w 提议/v 成立/vn 由/p 叶剑英/nr 牵头/vi ，/w 有/vyou 王洪文/nr 、/w 张春桥/nr 、/w 邓小平/nr 、/w 陈锡联/nr 等/udeng 参加/v 的/ude1 中央军委/nt [5/m 人/n]/mq 小组/nis ，/w 全权/n 处理/v 军委/nis 日常/b 事务/n 及/cc 紧急/a 作战/vi 事项/n 。/w 邓小平/nr 由此/d 进入/v 军队/n [领导/n 核心/n]/nz 。/w 之后/f ，/w 政治局/nis 会议/n 又/d 正式/ad 向/p 毛泽东/nr 提出/v 这/rzv 一/m 建议/n ，/w 得到/v 毛/n 的/ude1 赞同/vn 。/w 这样/rzv ，/w 便/d 走出/v 了/ule 邓小平/nr 接替/v 周恩来/nr 格局/n 的/ude1 第一步/mq 。/w 
对/p 江青/nr 等/udeng 人/n 在/p “/w 一·二五/m ”/w 大会/n 前后/f 搞/v 的/ude1 “/w 三/m 箭/n 齐发/v ”/w (/w 即/v “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 又/d 批/q “/w 走后门/vl ”/w )/w 的/ude1 阴谋/n ，/w 周恩来/nr 早就/d 深谙/v 其意/n 。/w [2/m 月初/t]/mq ，/w 他/rr 亲笔/d 致信/v 毛泽东/nr ，/w 阐明/v 自己/rr 对此/d 问题/n 的/ude1 看法/n ，/w 提出/v ：/w 如/v 运动/vn 中/f 只/d 研究/vn “/w 走后门/vl ”/w [1/m 个/q]/mq 问题/n ，/w 就/d 太/d 狭窄/a 了/ule ，/w 不正之风/n 决/vg 不止/v 此/rzs ；/w 而/cc 对/p “/w 走后门/vl ”/w 又/d 要/v 进行/vn 分析/vn ，/w 区别/n 处理/vn ，/w 才能/n 收效/vi 。/w 在/p 这/rzv 之前/f ，/w 叶剑英/nr 也/d 向/p 毛泽东/nr 反映/v 了/ule 这/rzv 一/m 问题/n 。/w 不久/d ，/w 毛泽东/nr 痛斥/v 江青/nr 等/udeng 人/n 搞/v “/w 三/m 箭/n 齐发/v ”/w 的/ude1 做法/n 是/vshi “/w 形而上学/n 猖獗/a ，/w 片面性/n ”/w 。/w 同时/c ，/w 毛/n 还/d 制止/v 下发/vn “/w 四人帮/n ”/w 一伙/mq 在/p “/w 一·二五/m ”/w 大会/n 上/f 的/ude1 发言稿/n ，/w 阻止/v 了/ule 他们/rr 欲/d 将/d 矛头/n 对准/v 一大批/mq 老干部/n 的/ude1 阴谋/n 。/w 
江青/nr 等/udeng 人/n 在/p 头/n 一回合/nz 的/ude1 较量/vn 中/f 失利/vi 后/f ，/w 仍/d 不甘/v 罢休/vi 。/w 同年/d 3月/t ，/w 在/p 讨论/v 出席/v 联合国/nt 大会/n [第六/m 届/q]/mq [特别/d 会议/n]/nz 人选/n 的/ude1 [中央/n 政治局/nis]/nto 会议/n 上/f ，/w 江青/nr 又/d 公开/ad 把/pba 目标/n 指向/v 邓小平/nr ，/w 以/p 种种/q 理由/n 不/d 同意/v 外交部/nto 提出/v 的/ude1 (/w 实为/v 毛泽东/nr 、/w 周恩来/nr 的/ude1 意见/n )/w 由/p 邓小平/nr 率/v 团/n 出席/v 联大/n 会议/n ，/w 并/cc 代表/nnt [中国/ns 政府/nis]/nt 作/v 大会/n 发言/vi 的/ude1 建议/n 。/w 这/rzv 是/vshi 自/p 邓小平/nr 复职/vi 后/f ，/w “/w 四人帮/n ”/w 第一次/mq 直接/ad 向/p 邓小平/nr 发难/vi 。/w 
由于/p 江青/nr 的/ude1 反对/vn ，/w 政治局/nis 第一次/mq 讨论/v 议/v 而/cc 未决/vi 。/w 第二天/mq ，/w 周恩来/nr 不顾/v 江青/nr 阻挠/v ，/w 提笔/v 在/p 外交部/nto 报告/n 上/f 批示/n ，/w 同意/v 外交部/nto 所/usuo 提/v 方案/n ，/w 并/cc 将/d 该/rz 件/q 送/v 毛泽东/nr 及/cc 各/rz 政治局/nis 成员/nnt 传阅/v 。/w 江青/nr 见/v 批件/n 后/f 勃然大怒/vl ，/w 竟/d “/w 勒令/v ”/w 外交部/nto 必须/d 撤回/v 其/rz 原/b 报告/n 。/w 
在/p [中央/n 政治局/nis]/nto 第二次/mq 讨论/v 出席/v 联大/n 会议/n 人选/n 时/ng ，/w 由于/p 周恩来/nr 事前/t 努力/ad ，/w 政治局/nis 成员/nnt 中/f 除/p 江青/nr 外/f 均/d 一致/a 同意/v 邓小平/nr 率/v 团/n 出席/v 联大/n [特别/d 会议/n]/nz 。/w 为此/bl ，/w 江青/nr 歇斯底里/n ，/w 大闹/v 政治局/nis 。/w 会/v 后/f ，/w 毛泽东/nr 得知/v 江青/nr 表现/v ，/w 甚/dg 为/p 不满/an 。/w 他/rr 写信/vi 告诫/v 江青/nr ：/w “/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 出国/vi 是/vshi 我/rr 的/ude1 意见/n ，/w 你/rr 不要/d 反对/v 为/p 好/a 。/w ”/w 迫使/vi 江青/nr 收敛/v 气焰/n 。/w 
这样/rzv ，/w 周恩来/nr 又/d 赢得/v 同/p “/w 四人帮/n ”/w 较量/vn 的/ude1 第二个/mq 回合/n 的/ude1 胜利/vn 。/w 
实践/vn 表明/v ，/w 邓小平/nr 此次/rz 率/v 团/n 出席/v 联大/n [特别/d 会议/n]/nz ，/w 无论/c 从/p 国内/s 或/c 国际/n 方面/n 看/v ，/w 都/d 意义/n 重大/a 。/w 它/rr 对于/p 迅速/ad 提高/v 刚/d 复职/vi 不久/d 的/ude1 邓小平/nr 的/ude1 威望/n ，/w 巩固/v 和/cc 加强/v 他/rr 已经/d 取得/v 的/ude1 中央/n [领导/n 工作/vn]/nz 的/ude1 地位/n ，/w 都/d 具有/v 关键性/n 的/ude1 作用/n 。/w 为此/bl ，/w 周恩来/nr 对/p 邓小平/nr 这次/r 出行/vi 亦/d 给予/vn 高度/d 重视/v 。/w 对/p [飞行/vn 安全/an]/nz 问题/n ，/w 他/rr 亲自/d 过问/v 、/w 把关/vi ，/w 不容/v 有/vyou 丝毫/a 疏忽/vn 。/w 
行/ng 前/f ，/w 周恩来/nr 多次/mq 召集/v 民航/n 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 开会/vi ，/w [反复/d 研究/vn]/nz 飞行/vn 方案/n ，/w 对/p 许多/mq 技术/n 细节/n 都/d 作出/v 指示/n 。/w 例如/v ，/w 他/rr 曾/d 向/p 负责/v 此次/rz 飞行/vn 任务/n 的/ude1 [机组/n 人员/n]/nz 建议/n ，/w 为/p 确保/v 航线/n 畅通/an ，/w 预先/d 可/v 安排/vn 东/f 、/w 西/f [两/q 线/n]/mq 同时/c 试飞/vi 。/w 这样/rzv ，/w 届时/d 如果/c 一条/mq 航线/n 因故/d 不能/v 飞/vn ，/w 还/d 可以/v 走/v [另一/m 条/q]/mq 航线/n 。/w 当/p [机组/n 人员/n]/nz 提出/v 过去/vn 从未/d 飞过/v 西线/n ，/w 困难/an 较大/d 时/ng ，/w 周恩来/nr 再/d 给/p 他们/rr 出/vf 主意/n ：/w “/w 你们/rr 可以/v 找/v [法国/nsf 航空公司/nis]/ntc [驻京/v 办事处/nis]/nt ，/w 请/v 他们/rr 帮助/v 解决/vn 。/w ”/w 经/p 联系/v 后/f ，/w 法航/n 很快/d 提供/v 了/ule 试飞/vi 所需/nz 各种/rz 资料/n ，/w 并/cc 主动/ad 派出/v 领航员/nnt 跟/p 机/ng 协助/v 。/w 在/p 周恩来/nr 精心/ad 指导/vn 下/f ，/w 东/f 、/w 西/f [两/q 线/n]/mq 均/d 试航/vi 成功/a ，/w 邓小平/nr 出国/vi 的/ude1 时间/n 和/cc 安全/an 都/d 有/vyou 了/ule 可靠/a 保障/vn 。/w 
[3/m 月底/t]/mq ，/w 周恩来/nr 致信/v 毛泽东/nr ：/w 小平/n 同志/n 出国/vi [一/d 事/n]/mq ，/w 已/d 从/p 各/rz 方面/n 加强/v 布置/vn 。/w 4月6日/t 代表团/n 离京/v 时/ng ，/w 准备/v 举行/v 盛大/b 欢送/v 仪式/n ，/w 以/p 壮行/nz 色/ng 。/w 获准/v 后/f ，/w 周恩来/nr 又/d 告诉/v 民航/n 负责人/nnt 和/cc [有关/vn 部门/n]/nz ：/w “/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 代表/nnt 中华人民共和国/ns 出席/v 联合国/nt 大会/n ，/w 我们/rr 要/v 为/p 他/rr [圆满/a 完成/v 任务/n]/nz 打通/v 道路/n ，/w 增添/v 光彩/n ，/w 并/cc 为/p 他/rr 铺/v 上/f 红地毯/nz 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 当时/t [中国/ns 外交/n]/nz 礼仪/n 上/f 的/ude1 最高/a 规格/n 。/w 
4月6日/t 清晨/t 7时/t 许/v ，/w 周恩来/nr 虽/c [通宵/n 未/d 眠/vg]/nz ，/w 却/d 精神抖擞/vl ，/w 毫无/v 倦意/n ，/w 驱车/vi 亲/ng 往/p [首都/n 机场/nis]/nz 为/p 邓小平/nr 一行/n 送行/vi 。/w 机场/nis 上/f 彩旗/n 飘扬/v ，/w [数千/m 名/q]/mq 群众/n 身着/v 鲜艳/a 服装/n ，/w 载歌载舞/vl ，/w 热烈/a 欢送/v 。/w 
4月10日/t ，/w 邓小平/nr 在/p 联大/n [第六/m 届/q]/mq [特别/d 会议/n]/nz 上/f 代表/nnt [中国/ns 政府/nis]/nt 发言/vi ，/w 全面/ad 阐述/v 毛泽东/nr 关于/p “/w [三/m 个/q 世界/n]/nz ”/w 的/ude1 理论/n 及/cc [中国/ns 政府/nis]/nt 对外/vn 政策/n ，/w 引起/v 世界/n 舆论/n 的/ude1 普遍/ad 关注/v 。/w 一些/mq 有识之士/n 认为/v ，/w 邓/nz 不仅/c 代表/nnt 着/uzhe 新中国/nz 的/ude1 形象/n ，/w 且/c 无疑/d 也/d 是/vshi [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 的/ude1 一位/mq “/w 最好/d 的/ude1 代理人/nnt ”/w 。/w 
4月19日/t ，/w 邓小平/nr 率/v 团/n [载誉/nz 而/cc 归/v]/nz 。/w 周恩来/nr 再度/d 赴/v 机场/nis 并/cc 举行/v 盛大/b [欢迎/v 仪式/n]/nz ，/w 为/p 老战友/nz “/w 接风洗尘/vl ”/w 。/w 此时此刻/n ，/w 只有/c 负责/v 周恩来/nr 保健/n 的/ude1 [少数/m 几位/n]/mq 医生/nnt 知道/v ，/w [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 里/f ，/w 周恩来/nr 一直/d 是/vshi 在/p 抱病/vi 操劳/v ，/w 以致/c 不得不/d 一再/d 推迟/v 自己/rr [住院/vn 治疗/vn]/nz 的/ude1 日期/n 。/w 3月/t 中旬/t ，/w 当/p 周恩来/nr 每日/r 便血/vi 达/v 100毫升时/t ，/w 他/rr 才/d 接受/v [医生/nnt 建议/n]/nz ，/w 前往/v 医院/nis 进行/vn 全面/ad 检查/vn ，/w 被/pbei 确诊/v 是/vshi 癌症/n 复发/vi 。/w 但/c 这时/rzt 周恩来/nr 仍/d 表示/v 还/d 不能/v 马上/d [住院/vn 治疗/vn]/nz 。/w 在/p 这/rzv 以后/f 的/ude1 [一段/mq 时间/n]/nz 里/f ，/w 他/rr 每天/r 工作/vn 仍/d 达/v [十几/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 甚至/d 夜以继日/dl ，/w 超负荷/b 运转/vi 。/w 
有关/v 周恩来/nr 一再/d 推迟/v [住院/vn 治疗/vn]/nz 时间/n 的/ude1 缘由/n ，/w 直至/v 周恩来/nr 去世/vi 数/n 年/qt 之后/f ，/w 邓颖超/nr 才/d 向/p 身边/s [工作/vn 人员/n]/nnt 作/v 了/ule “/w 透露/v ”/w 。/w 她/rr 说/v ：/w 在/p 那段/r 时间/n 里/f ，/w 恩/ng 来/vf 一直/d 对/p 小平/n 的/ude1 事情/n 放心不下/nz ，/w 他/rr 担心/v 江青/nr 那些/rz 人/n 乘/v 他/rr 住院/vn 时/ng 对/p 小平/n 同志/n 下手/vi ，/w 所以/c 他/rr 不能/v 离开/v [工作/vn 岗位/n]/nz …/w …/w 
1974年6月1日/t ，/w 周恩来/nr 终于/d 不胜/d 其/rz 劳/ng ，/w 心力交瘁/vl ，/w 住进/vf 离/v 中南海/ns 不/d 远/a 的/ude1 中国人民解放军/nt 305/m 医院/nis 接受/v 治疗/vn 。/w 这时/rzt ，/w 江青/nr 一伙/mq 以为/v 时机/n 又/d 到/v ，/w 不遗余力/vl 地/ude2 重/a 又/d 煽起/nz 批/q “/w 宰相/nnt ”/w 、/w 批/q “/w 周公/n ”/w 、/w 批/q “/w 党内/s 大儒/n ”/w 的/ude1 [一股/mq 股/q]/mq 恶浪/nz 。/w 
6月/t 中旬/t ，/w 江青/nr 、/w 王洪文/nr 、/w 姚文元/nr 等/udeng 连续/a 接见/v “/w 梁效/nr ”/w 写作/v 班子/n 成员/nnt ，/w 在/p 谈话/vn 中/f ，/w 竭力/d 宣扬/v 所谓/vn “/w 现代/ntc 的/ude1 儒/ng 法/n 斗争/vn ”/w 。/w 江青/nr 提出/v ：/w “/w 历史/n 上/f 的/ude1 儒/ng 法/n 斗争/vn 一直/d 贯穿/v 到/v 现在/t ，/w 即/v 复辟/vn 与/cc 反复/d 辟/v 、/w 前进/vi 与/cc 倒退/vi 的/ude1 斗争/vn ；/w 现在/t 也/d 有/vyou ，/w 不能/v 说/v 没有/v 。/w ”/w 又/d 说/v ：/w “/w 现在/t 的/ude1 文章/n 很少/ad 提到/v 现代/ntc 的/ude1 儒/ng ，/w 现在/t 有/vyou 没有/v 儒/ng ？/w 有/vyou 很大/d 的/ude1 儒/ng ，/w 除了/p 林彪/nr 、/w 陈伯达/nr 以外/f 。/w 不然/c ，/w 不会/v 搞/v 这么/rz 大/a 的/ude1 运动/vn 。/w ”/w 之后/f ，/w 江青/nr 又/d 跑到/v 天津/ns 一些/mq 工厂/nis 、/w 农村/n 和/cc 部队/nis ，/w 继续/v 散布/v “/w 揪/v 现代/ntc 大儒/n ”/w 、/w “/w 批/q 党内/s 大儒/n ”/w 的/ude1 论调/n ，/w 极其/d 露骨/a 地/ude2 影射/v 、/w 攻击/v 周恩来/nr 。/w 
就/d 在/p “/w 四人帮/n ”/w 借/v “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 之/uzhi 机/ng 大肆/d 进行/vn “/w 批/q 周公/n ”/w 的/ude1 [阴谋/n 活动/vn]/nz 之际/f ，/w 因/p 患/v [老年性/n 白内障/nhd]/nhd 眼病/n 准备/v 赴/v 外地/s 休养/v 的/ude1 毛泽东/nr ，/w 于/p 7月17日/t 召集/v 在/p 京/b [中央/n 政治局/nis]/nto 成员/nnt 开会/vi 。/w 在/p 医院/nis 的/ude1 周恩来/nr 也/d 抱病/vi 出席/v 了/ule 会议/n 。/w 会上/n ，/w 毛泽东/nr 当头棒喝/n 江青/nr 一伙/mq ：/w “/w 不要/d 设/v 两个/mq 工厂/nis ，/w [1/m 个/q]/mq 叫/vi 钢铁/n 工厂/nis ，/w [1/m 个/q]/mq 叫/vi [帽子/n 工厂/nis]/nz ，/w 动不动/d 就/d 给/p 人/n [戴/v 大帽子/n]/nz 。/w ”/w 并/cc 指/v 着/uzhe 江青/nr 说道/v ：/w “/w 她/rr 算/v 上海/ns 帮/v 呢/y ！/w 你们/rr 要/v 注意/vn 呢/y ，/w 不要/d 搞/v [四/m 人/n]/mq 小/a 宗派/n 呢/y ！/w ”/w 他/rr 还/d 严厉批评/v 江青/nr ：/w “/w 你/rr 也/d 是/vshi 难改/nz 呢/y 。/w ”/w 毛泽东/nr 当着/p 全体/n 到/v 会/v 的/ude1 政治局/nis 委员/nnt 郑重/ad 宣布/v ：/w “/w 她/rr (/w 指/v 江青/nr )/w 并不/d 代表/nnt 我/rr ，/w 她/rr 代表/nnt 她/rr 自己/rr ”/w ，/w “/w 总而言之/c ，/w 她/rr 代表/nnt 她/rr 自己/rr 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 毛泽东/nr 第一次/mq 在/p 党内/s 高层/n 指出/v “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 并/cc 实际上/d 已/d 点明/v ，/w 这个/rz 帮派/n 的/ude1 头目/nnt 即/v 江青/nr 。/w 
毛泽东/nr 此时/r 严厉批评/v 、/w 警告/vn “/w 四人帮/n ”/w 一伙/mq ，/w 表明/v 他/rr 对/p 江青/nr 等/udeng 人/n 自/p “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 以来/f 所作所为/n 的/ude1 极端/n 不满/an ，/w 亦/d 是/vshi 对/p “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 一次/mq [沉重/a 打击/v]/nz 。/w 慑/vg 于/p 毛泽东/nr 的/ude1 警诫/n ，/w 从/p 7月/t 中旬/t 至/p [9/m 月底/t]/mq ，/w 江青/nr 等/udeng 人/n 攻击/v 周恩来/nr 等/udeng 老一辈/n 革命家/nnd 的/ude1 活动/vn 稍/d 有/vyou 收敛/v ，/w 但/c 他们/rr 仍/d 在/p 喘息/vi 中/f 窥测/v 方向/n ，/w 等待/v 时机/n ，/w [以/p 求/v 一/d 逞/vg]/nz 。/w 
9月29日/t ，/w 经/p 周恩来/nr 提议/v 、/w 毛泽东/nr 批准/v ，/w 党中央/nt 发出/v 《/w 关于/p 为/p 贺龙/nr 同志/n [恢复/v 名誉/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w 。/w 这个/rz 在/p 当时/t 条件/n 下/f 的/ude1 有限/a 的/ude1 平反/vn 文件/n ，/w 仍/d 是/vshi “/w 四人帮/n ”/w 一伙/mq 极/d 不/d 情愿/v 看到/v 的/ude1 。/w 因为/c 这/rzv 又/d 意味着/v 在/p “/w 文化大革命/nz ”/w 中/f 遭到/v 迫害/vn 的/ude1 一批/mq 老干部/n 要/v 被/pbei 平反/vi ，/w 被/pbei “/w 解放/v ”/w 。/w 
