1月13日/t 上午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 芜湖市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 在/p 市/n 政务/n 文化中心/nis 隆重/ad 开幕/vi 。/w [408/m 名/q]/mq 市政协/n 委员/nnt 满怀/v 参政议政/vl 热情/an 出席/v 开幕式/n ，/w 共谋/v 推进/vn 我市/r 全面/ad 深化改革/v 事业/n 大计/n ，/w 为/p 加快/v 建设/vn 创新/vi 、/w 优美/a 、/w 和谐/a 、/w 幸福/a 新/a 芜湖/ns 献计/vi 出力/vi 。/w 
市政协/n 主席/nnt 胡邦明/nr ，/w 副主席/nnt 李志国/nr 、/w 司旌霞/nr 、/w 吴万春/nr 、/w 孙国正/nr 、/w 杨/ng 高/a 、/w 崔执凤/nr 、/w 汪健/nr 、/w 周明/nr ，/w 秘书长/nnt 韩肃/nr ，/w 市政协/n 全体/n 常委/nnt 在/p 大会/n 主席台/n 就座/vi 。/w 
市委/nis 书记/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 高登榜/nr ，/w 市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 潘朝晖/nr ，/w 十一届/n 市政协/n 主席/nnt 方/q 成/v ，/w 市委/nis 副书记/nnt 雍成瀚/nr ，/w 市/n 领导/n 张峰/nr 、/w 冯克金/nr 、/w 谢胜权/nr 、/w 张士军/nr 、/w 刘玉杰/nr 、/w 段玉嘉/nr 、/w 单/b 向前/vi 、/w 杨燚/nr 、/w 江伯友/nr 、/w 汪华东/nr 、/w 张志宏/nr 、/w 胡锡萍/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 王为明/nr 、/w [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt 胡胜友/nr 应邀出席/v 大会/n ，/w 并/cc 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
上午/t 9时/t ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi ，/w 与/cc 会/v 人员/n 全体/n 起立/vi ，/w 会场/n 内/f 响起/v 雄壮/a 的/ude1 [中华人民共和国/ns 国歌/n]/nz 。/w 
市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕式/n 由/p 李志国/nr 主持/v 。/w 
胡邦明/nr 在/p 报告/n 的/ude1 [第一/m 部分/n]/mq 回顾/v 了/ule [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 2013年/t 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 精神/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 的/ude1 起始/vn 之/uzhi 年/qt 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 在/p 中共/n [芜湖/ns 市委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 市政协/n 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 全市/n 工作/vn 大局/n ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 积极/ad 推进/vi [人民/n 政协/nis]/nz [协商/vn 民主/a]/nz 实践/vn ，/w 为/p 推动/v 我市/r [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz ，/w [人民/n 政协/nis]/nz 事业/n 呈现/v 出/vf 团结/v 和谐/a 、/w 务实/vi 进取/vi 的/ude1 局面/n 。/w 
胡邦明/nr 指出/v ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 市政协/n 加强/v 思想/n 引导/v ，/w 把/pba 主动/ad 接受/v 、/w 坚决/ad 维护/v 党委/nis 领导/n 作为/p 自己/rr 的/ude1 重要/a 职责/n ，/w 把/pba 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 精神/n 作为/p 贯穿/v 政协/nis 工作/vn 的/ude1 一条/mq 主线/n ，/w 大力/d 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 不断/d 巩固/v 共同/d 政治/n 基础/n 。/w 注重/v 协商/vn 议政/vi ，/w 紧紧/d 围绕/v 市委/nis 、/w 市政府/n 中心/nis 工作/vn ，/w 立足/vi 全局/n 广泛/a 协商/vn ，/w 抓住/v 重点/n 资政/n 建言/nz ，/w 聚焦/vi 难点/n 献策/vi 出力/vi ，/w 全力/d 服务/v [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 坚持/v 履/vg 职/ng 为民/v ，/w 围绕/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 特别/d 是/vshi 关系/n [人民/n 群众/n]/nz 切身利益/n 的/ude1 问题/n ，/w 视察/v 调研/vn 关切/v 民愿/nz ，/w 提案/n 信息/n 畅通/an 民意/n ，/w 界别/n 活动/v 情/n 暖/a 民心/n ，/w 积极/ad 推动/v 民生/n 改善/v 。/w 着眼/vi 凝心/nz 聚/v 力/n ，/w 团结/v 各界/rz 合作/vn 共事/vi ，/w 广泛开展/v 交往/vn 联谊/b ，/w 重视/v 宣传/vn 文化/n 工作/vn ，/w [加强/v 团结/v]/nz 联谊/b ，/w 营造/v 民主/a 和谐/a 、/w 荣辱与共/vl 、/w 齐心协力/vl 的/ude1 政治/n 氛围/n 。/w 着力/vd 夯实/v 基础/n ，/w 加强/v 班子/n [团结/v 协作/vn]/nz ，/w 提高/v 委员/nnt [履/vg 职/ng 能力/n]/nz ，/w 提升/v 机关/n [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 切实/ad 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 
胡邦明/nr 在/p 报告/n 的/ude1 [第二/m 部分/n]/mq 指出/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开启/vn 之/uzhi 年/qt ，/w 也/d 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 的/ude1 关键/n 之/uzhi 年/qt 。/w 市政协/n 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 我市/r 改革/vn 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 和/cc 涉及/v [群众/n 利益/n]/nz 的/ude1 [实际/n 问题/n]/nz ，/w 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [人民/n 政协/nis]/nz [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 为/p 推进/vi 我市/r 全面/ad 深化改革/v 事业/n ，/w 建设/vn 创新/vi 、/w 优美/a 、/w 和谐/a 、/w 幸福/a 新/a 芜湖/ns 广泛/a 凝聚/v 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 
胡邦/nr 明说/v ，/w 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 把握/v [正确/a 方向/n]/nz ，/w 不断/d [探索/v 创新/vi]/nz 政协/nis 工作/vn ，/w 改进/v 政协/nis [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 营造/v 推动/vn [人民/n 政协/nis]/nz 事业/n 发展/vn 的/ude1 良好/a 氛围/n 。/w 要/v 围绕/v 改革/vn 发展/vn ，/w 增强/v 履/vg 职/ng 成效/n ，/w 强化/v 制度/n 落实/v 推进/vn [协商/vn 民主/a]/nz ，/w 围绕/v 中心/nis 工作/vn 积极/ad 建言/nz 献策/vi ，/w 立足/vi 本职/n 岗位/n 主动/ad 献计/vi 出力/vi ，/w 提升/v 海/n 联/vg 平台/n 促进/v 联谊/b 招商/vn 。/w 要/v 彰显/v 团结/vn 民主/a ，/w 凝聚/v 智慧/n 力量/n ，/w 巩固/v [多党/nz 合作/vn]/nz 局面/n ，/w 积极/ad 对外/vn 联系/v 交流/vn ，/w 认真/ad 开展/v [民主/a 监督/vn]/nz 。/w 要/v [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz ，/w 促进/v 社会/n 和谐/a ，/w 抓好/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 拓展/v 社情民意/n 渠道/n ，/w 凸显/v 界别/n 活动/v 特色/n 。/w 要/v 坚持/v 强/a 基/ng 固本/nz ，/w 提升/v 能力/n 水平/n ，/w 增强/v 班子/n [履/vg 职/ng 能力/n]/nz ，/w 发挥/v 委员/nnt [主体/n 作用/n]/nz ，/w 切实/ad 改进/v [机关/n 作风/n]/nz ，/w 为/p 推进/vi 社会主义/n [协商/vn 民主/a]/nz 、/w 发展/v [人民/n 政协/nis]/nz 事业/n 、/w 谱写/v 芜湖/ns 新篇章/n 作出/v 新的/a 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 
受/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 委托/vn ，/w 周明作/nr 《/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 芜湖市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 关于/p [十二/m 届/q]/mq 一次/mq 会议/n 以来/f 提案/n 工作/vn 情况/n 的/ude1 报告/n 》/w 。/w 周明/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq 一次/mq 会议/n 以来/f ，/w 紧紧/d 围绕/v 市委/nis 、/w 市政府/n 中心/nis 工作/vn ，/w 切实/ad 加强/v 提案/n 办理/v 协商/vn ，/w 提案/n 质量/n 和/cc 办理/v 效果/n 有/vyou 了/ule 新/a 提高/v 。/w 一年/mq 来/vf 共/d 收到/v 提案/n [405/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn 立案/vi [369/m 件/q]/mq 。/w 按照/p 分级/v 负责/vn 、/w 归口/vd 办理/v 原则/n ，/w 交由/v [71/m 个/q]/mq 承办/v 单位/n 和/cc 部门/n 办理/v ，/w 现已/v 全部/m 办理/v 回复/vn 。/w 收到/v 委员/nnt 提案/n 办/v 复/dg 征询/v 意见/n 表/n [437/m 份/q]/mq ，/w 其中/rz 表示/v 满意/vn 的/ude1 [385/m 份/q]/mq 。/w 提案/n 工作/vn 为/p 推进/vi 我市/r 经济/n 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 社会/n 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 实现/v 以人为本/l 、/w [科学/n 发展/vn]/nz 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
周/qt 明说/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 市政协/n [十二/m 届/q]/mq 常委会/nis 把/pba 提案/n 工作/vn 放到/v 政协/nis 工作/vn 的/ude1 全局/n 来/vf 抓/v ，/w 把/pba 重要/a 、/w 重点/n 提案/n 督办/v 与/cc 开展/v [调查/vn 研究/vn]/nz 相结合/nz ，/w 不断/d 提高/v 提案/n 工作/vn 质量/n 和/cc 水平/n 。/w 市政协/n 创新/vi 协商/v 形式/n ，/w 逐步完善/v 提案/n 评价/vn 工作/vn 制度/n ，/w 探索/v 提案/n 办理/v 量化/vn 评价/vn 的/ude1 新方法/nz 、/w 新途径/nz ，/w 提升/v 提案/n 办理/v 水平/n 。/w 准确/a 及时/ad 交办/v 提案/n ，/w 明确/a 办理/v 时限/n ，/w 落实/v 办理/vn 任务/n ，/w 使/v 提案/n 办理/v 工作/vn 落到实处/n 。/w 加大/v 督办/vn 力度/n ，/w [采取/v 多种/m 形式/n]/nz ，/w 全方位/n 、/w 多层次/n 加大/v 提案/n 督办/v 力度/n ，/w 增强/v 提案/n 办理/v 实效/n 。/w 提升/v 信息化/vn 水平/n ，/w 完善/v 提案/n 办理/v 机制/n ，/w 进一步/d 提高/v 提案/n 工作/vn 各/rz 环节/n 的/ude1 便捷/a 度/qv 、/w 效率/n 和/cc 准确率/n 。/w 
围绕/v 2014年/t 提案/n 工作/vn ，/w 周明/nr 在/p 报告/n 中/f 说/v ，/w 市政协/n 将/d 开展/v 学习/vn 交流/vn ，/w 提升/v 委员/nnt 提案/n 撰写/v 水平/n ，/w 提高/v 提案/n 征集/v 质量/n 。/w 强化/v 精品/n 意识/n ，/w 精心/ad 选题/n ，/w 深度/n 调研/vn ，/w 加强/v 部门/n 协作/vn 和/cc 跟踪/vn 督办/v ，/w 提高/v 提案/n 办理/v 协商/vn 实效/n 。/w 推进/vi [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 把/pba 服务/vn 工作/vn 贯穿/v 于/p 提案/n 工作/vn 全过程/n ，/w 不断/d 提高/v 提案/n 工作/vn 水平/n ，/w 努力/ad 开创/v [政协/nis 提案/n]/nz [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 
没有/v 安排/vn [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 委员/nnt 的/ude1 [市直/b 单位/n]/nz 有关/v 负责人/nnt ；/w 市政协/n 各/rz 委/ng 室/n 、/w [市委/nis 统战部/nis]/nz 、/w [市/n 工商联/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt ；/w 驻/v [芜/ng 省属/b 高校/n 统战部/nis]/nt 部长/nnt ；/w 部分/n 驻/v 芜/ng [单位/n 负责人/nnt]/nz ；/w 驻/v 芜/ng 省/n [新闻/n 单位/n]/nz 负责人/nnt 和/cc 在/p 芜/ng 省政协/n 委员/nnt 等/udeng 列席/v 大会/n 。/w （/w 记者/nnt 张逸潇/nr ）/w 
