现/tg 如今/t 在/p 西安/ns 的/ude1 大街小巷/n 经常/d 可以/v 看见/v 各类/r “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 的/ude1 身影/n ，/w 这些/rz “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 的/ude1 随意/ad 穿梭/vi 给/p 交通/n 造成了/v 诸多/m 隐患/n 。/w 昨天/t （/w 1月14日/t ）/w 在/p 陕西省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 分组/vn 讨论/v 中/f ，/w 省政协/n 委员/nnt 祁志峰/nr 建议/n ，/w 对待/v “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 不能/v 一刀切/vn ，/w 而/cc 应该/v 循序渐进/vl ，/w 必要/a 时/ng 可以/v 给/p “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 发放/v 营运/vn 牌照/n ，/w 并/cc 引导/v “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 司机/nnt 转岗/vn 就业/vn 。/w 
治理/vn “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 不能/v “/w 杀无赦/nz 斩立决/nz ”/w 
“/w 每年/r 西安/ns 因/p ‘/w 摩/b 的/ude1 ’/w 引发/v 交通事故/nz 就/d 有/vyou [数百/m 起/vf]/mq ，/w 虽然/c [有关/vn 部门/n]/nz 也/d 一直/d 在/p 整治/vn ，/w 但/c 受/v 利益/n 驱动/vn 和/cc 客源/n 需求/n ，/w ‘/w 摩/b 的/ude1 ’/w 载客/vi 乱/d 象/ng 一直/d 存在/v ，/w 治理/vn 的/ude1 效果/n 并不/d 明显/a 。/w ”/w 祁志峰/nr 说/v 。/w 
在/p 祁志峰/nr 看来/v ，/w 西安/ns “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 治理/v 效果/n 不好/a ，/w 一/m 是因为/c 公交车/nz 、/w 出租车/n 满足/v 不/d 了/ule 市民/n 的/ude1 出行/vn 需求/n 。/w 二/m 是/vshi “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 车主/n 已经/d 把/pba 营运/vn 作为/p 唯一/b 的/ude1 谋生/vn 手段/n 。/w 
“/w 虽然/c 市民/n 也/d 觉得/v ‘/w 摩/b 的/ude1 ’/w 不/d 安全/an ，/w 但/c 在/p 普通/a 街道/ns ，/w 它/rr 确实/ad 更/d 快捷/z 方便/a 一些/mq 。/w 再/d 加上/v [公共/b 交通/n]/nz 运力/n 明显/a 不足/an ，/w 道路/n 又/d 过于/d 拥挤/a ，/w 这/rzv 就/d 造成了/v ‘/w 摩/b 的/ude1 ’/w 生意/n 一直/d 火爆/a ，/w 禁/v 而/cc 不/d 绝/d 。/w ”/w 祁志峰/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 西安/ns 要/v 对/p “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 乱/d 象/ng 实行/v 杀无赦/nz ，/w 斩立决/nz ，/w 显然/ad 不/d 太/d 现实/n ，/w 应该/v 选择/vn 一个/mq 折中/vn 的/ude1 方法/n ，/w 慢慢/d 的/ude1 实现/vn 全面/ad 取缔/v 。/w 
积极/ad 引导/v “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 司机/nnt 转岗/vn 就业/vn 
祁志峰/nr 建议/n ，/w 首先/d 应该/v 加大/v 公交车/nz 的/ude1 运营/vn 频次/nz 和/cc 覆盖/v 面积/n ，/w 使/v [公共/b 交通/n]/nz 真正/d 方便/a 起来/vf ，/w 从而/c 促使/v 大家/rr 自然/n 的/ude1 弃/vg 乘/v “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 。/w 同时/c ，/w 在/p 市区/s 或/c 繁华/a 拥堵/v 路段/n ，/w 限制/vn “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 通行/vi 或/c 限制/vn 载/v 乘员/nnd 通行/vi ，/w 只/d 允许/v 一人/mq 骑乘/nz 。/w 
“/w 如果/c 短时间/nz 内/f 不能/v 取缔/vn ‘/w 摩/b 的/ude1 ’/w ，/w 倒不如/v [面对/v 现实/n]/nz ，/w [规范/v 管理/vn]/nz ，/w 使/v 摩/b 的/ude1 载客/vn 合法化/vi ，/w 并/cc 为/p 其/rz 发放/v 正规/a 的/ude1 ‘/w 摩/b 的/ude1 ’/w 运营/vn 牌照/n ，/w 规范/v 其/rz 管理/vn 。/w ”/w 祁志峰/nr 说/v 。/w 
在/p 提案/n 中/f ，/w 祁志峰/nr 还/d 特别/d 提到/v 西安/ns 可以/v 借鉴/vn 武汉/ns 治理/vn “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 的/ude1 做法/n ，/w 他/rr 在/p 提案/n 中/f 指出/v ，/w 武汉市/ns 对/p 有/vyou 证/n 的/ude1 “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 车主/n 推出/v 一揽子/n 保障/v 政策/n 、/w 安置/v 措施/n 。/w 政府/nis 筹资/vi [1/m ./w 4/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w 对/p “/w 摩/b 的/ude1 ”/w 除/p 折价/vi 回收/vn 外/f ，/w 对/p 自觉/a 交/v 车/n 者/k 奖励/vn [1200/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 发放/v 过渡期/n 生活/vn 补贴/n ，/w 对/p [自谋/v 职业/n]/nz 者/k 给予/vn 一次性/d 补贴/n [4000/m 元/q]/mq ，/w 主动/ad 交/v 车/n 的/ude1 最高/a 可/v 领回/v 补偿金/nz 一万余元/m 。/w 
同时/c ，/w 在/p 武汉/ns 的/ude1 做法/n 当中/f ，/w 残疾人/n 车主/n 还/d 可/v 获得/v [1500/m 元/q]/mq 的/ude1 购置/vn 代步车/nz 补贴/n ，/w 对/p 符合/v “/w 低保/n ”/w 条件/n 的/ude1 车主/n ，/w 简化/v 手续/n 及时/ad 办理/v 。/w 并/cc 鼓励/v 车主/n [自谋/v 职业/n]/nz ，/w 帮助/v 他们/rr 转岗/vn 就业/vn ，/w 按/p 1/m 比/p [1/m ./w 5/m 为/p]/mq 车主/n 们/k 提供/v 岗位/n ，/w 一举/d 革除/v 了/ule 长期/d 困扰/v [城市/n 管理/vn]/nz 的/ude1 “/w 顽疾/n ”/w 。/w (/w 记者/nnt 秦振/nr )/w 
