正在/d 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 天津/ns 、/w 东方/s 四大/n 卫视/n 热/a 播/v 的/ude1 传奇/n 开/v 年/qt 大戏/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 开播/v 以来/f 取得/v 不俗/a 收视/nz 。/w 在/p 剧/n 集/q 三分之一/m 处女/n 主角/nnt 陈数/nr 正式/ad 登场/vi 后/f ，/w 剧情/n 更是/d 渐入佳境/vl 。/w 陈数/nr 饰演/v 的/ude1 程立雪/nr 渐渐/d 走进/v 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 心中/s ，/w 他/rr 更是/d 使/v 出/vf 种种/q “/w 无赖/n ”/w 招数/n 猛追/v 程立雪/nr ，/w 两人/mq 之间/f 也/d 迸发/v 出/vf 剧中/n 前所未有/vl 的/ude1 甜蜜/a 火花/n 。/w 
感情/n 甜蜜/a 升级/vi 孙红雷/nr 无赖/n 追/v 陈数/nr 
陈数/nr 饰演/v 的/ude1 程立雪/nr 是/vshi 留学/v 归来/vn 的/ude1 女教师/nz ，/w 被/pbei 孙红雷/nr 饰演/v 的/ude1 何辅堂/nr 邀请/v 到/v 风雷/n 镇/n 的/ude1 中学/nis 做/v 校长/nnt 。/w 在/p 接触/v 过程/n 中/f ，/w 何辅堂/nr 渐渐/d 被/pbei 美丽/a 独立/a 的/ude1 “/w 女神/n ”/w 程立雪/nr 吸引/v ，/w 使/v 出/vf [浑身/n 解数/n]/nz 展开/v 死缠/nz 烂/a 打/v 。/w 程立雪/nr 是/vshi [辅仁/nz 中学/nis]/nts 校长/nnt ，/w 何辅堂/nr 就/d 滥用/v 私权/nz ，/w 跑到/v 中学/nis 里/f 做/v 了/ule 一个/mq 大龄/b 旁听生/n ，/w 不料/d 受尽/v 学生/nnt 欺负/v ，/w 程立雪/nr 也/d 对/p 他/rr 大/a 为/p 反感/an 。/w 但/c 天性/n 无赖/n 的/ude1 何辅堂/nr 竟/d 在/p 全校/n 师生/n 面前/f 反咬/nz 说/v 是/vshi 程立雪/nr 爱慕/v 他/rr 让/v 他/rr 感到/v 苦恼/an ，/w 一贯/d 保持/v [大家/rr 闺秀/n]/nz 气质/n 的/ude1 程立雪/nr 也/d 被/pbei 他/rr 弄得/d 哭笑不得/al 。/w 不甘/v 被/pbei 作弄/v 的/ude1 程立雪/nr 联合/v 丫环/n 新/a 月/n 唱/v 起/vf 了/ule 双簧/n ，/w 装病/nz 戏耍/vi 了/ule 心急/a 前来/vi 探病/vi 的/ude1 何辅堂/nr 。/w 两人/mq 你来我往/n 中/f 感情/n 逐渐/d 升温/vi ，/w 堪称/v 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 开播/v 以来/f 最为/d 温馨/a 甜蜜/a 的/ude1 一幕/nz 剧情/n 。/w 
戏/n 里/f 斗气/v 戏/n 外/f 合拍/a 孙红雷/nr 评价/v 陈数/nr “/w 好/a 欺负/v ”/w 
戏/n 里/f 的/ude1 孙红雷/nr 和/cc 陈数/nr 是/vshi 一对/mq [斗气/v 冤家/n]/nz ，/w 戏/n 外/f 孙红雷/nr 对/p 陈数/nr 的/ude1 评价/vn 也/d 是/vshi “/w 高贵/a 好/a 欺负/v ”/w 。/w 在/p 拍摄/v 时/ng ，/w 孙红雷/nr 就/d 对/p 陈数/nr 说/v ，/w 像/v 她/rr 这样/rzv 的/ude1 女人/n ，/w 男人/n 碰上/v 了/ule 肯定/v 是/vshi 想/v 要/v “/w 欺负/v ”/w 的/ude1 。/w 这种/r 欺负/v 就/d 好像/v 在/p 学校/nis 里/f 男生/n 会/v 对/p 女生/n 恶作剧/n ，/w 其实/d 就是/v 表示/vn 喜欢/vi 她/rr 一样/uyy 。/w 这种/r 小孩子/n 之间/f 的/ude1 [表达/v 方式/n]/nz 放在/v 何辅堂/nr 和/cc 程立雪/nr 两个/mq 成人/n 身上/s ，/w 立刻/d 产生/v 了/ule 有趣/a 的/ude1 化学反应/n 。/w 而/cc “/w 好/a 欺负/v ”/w 的/ude1 陈数/nr 也/d 表示/v ，/w 拍摄/v 时/ng 如果/c 跟/p 孙红雷/nr 有/vyou 不同/a 意见/n 时/ng ，/w 就/d 会/v 听从/v 他/rr 的/ude1 意见/n ，/w 自己/rr 完全/ad 信任/vn 他/rr 。/w 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 中/f ，/w 程立雪/nr 是/vshi 何辅堂/nr [四/m 段/q]/mq 感情线/nz 中/f 的/ude1 最后/f 一段/mq ，/w 也/d 正是/v 最/d 让/v 他/rr 刻骨铭心/vl 的/ude1 一段/mq ，/w 究竟/d [二/m 人/n]/mq 最终/d 能否/v 修成/v 正果/n ，/w 还要/d 等待/v 接下来/vl 的/ude1 剧情/n 揭晓/vi 答案/n 。/w 
