记者/nnt 1月15日/t 从/p [上海/ns 铁路局/nis]/nto [淮南/ns 西站/nis]/nt 获悉/v ，/w [淮南/ns 铁路/n]/nz 预计/v 春运/n 期间/f 发送/v 旅客/n [33/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq 。/w 预计/v 客流/n 最高峰/n 日/b 为/p 2月6日/t ，/w 将/d 发送/v 旅客/n [1/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w 淮南/ns 东/f 开往/vf 广州/ns 南/b 及/cc 北京/ns 方向/n 的/ude1 高铁/nz 、/w 淮南站/nz 开往/vf 沪杭甬/nz 方向/n 的/ude1 列车/n 将/d 是/vshi 热门/a 车次/n 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 高铁/nz [淮南/ns 东站/nis]/nt 共/d 开行/v [旅客/n 列车/n]/nz [16/m 对/p]/mq ，/w 其中/rz [2/m 对/p]/mq 为/p 增/v 开/v 临客/n 。/w 淮南站/nz 共/d 开行/v [旅客/n 列车/n]/nz [34/m 对/p]/mq （/w 图/n 定/v [15/m 对/p]/mq 、/w 临客/n [19/m 对/p]/mq ，/w 其中/rz 节前/f 开行/v 临客/n [14/m 对/p]/mq ，/w 节/q 后/f 开行/v 临客/n [13/m ./w 5/m 对/p]/mq ）/w 。/w （/w 江劲松/nr 记者/nnt 张安浩/nr ）/w 
