马/n 年/qt 春节/t 越来越/d 近/a ，/w 合肥/ns 市民/n 的/ude1 春节/t 游/v 计划/n 也/d 进入/v 爆发/vn 期/qv ，/w 记者/nnt 昨日/t 了解到/v ，/w 各/rz 旅行社/nis 的/ude1 春节/t 旅游/vn 报名/vi 均/d 比较/d 火/n ，/w 目前/t 出境游/nz 报名/vi 基本/a 结束/v ，/w 而/cc 国内/s 长线/n 旅游/vn 从/p 这/rzv 周/qt 起/vf 开始/v 进入/v 报名/vn 高峰期/n 。/w 而/cc [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 热/a 播/v 的/ude1 影响/vn 仍/d 在/p 持续/vd ，/w 节目/n 取景/vi 地/ude2 成为/v 不少/m 家庭/n 亲子游/nz 的/ude1 热门/a 目的地/n 。/w 
泰国/nsf 稍/d 淡/a 港澳台/n 火爆/a 
“/w 今年/t 出境游/nz 的/ude1 路线/n 比较/d 受/v 捧/v ，/w 考虑到/v 签证/n 等/udeng 因素/n ，/w 国际/n 路线/n 报名/vi 主要/b 集中/v 在/p 前/f [三/m 周/qt]/mq 。/w ”/w [安徽/ns 中青旅/nz]/nz 产品/n 公司/nis 总经理/nnt 沈宏文/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 一周/mq 出境游/nz 开始/v 进入/v 扫尾/vn 阶段/n ，/w 合肥/ns 到/v 欧洲/ns 、/w 澳洲/ns 、/w 美洲/nsf 出境/vi 长线/n 以及/cc 海岛游/nz 都/d 比较/d 受欢迎/nz ，/w 销售/vn 也/d 比较/d 快/a 。/w 欧洲/ns 线路/n 报名/vi 早已/d 结束/v ，/w 港澳台/n 线路/n 也/d 已/d 是/vshi [一/d 票/n 难求/nz]/nz ，/w 以/p 泰国/nsf 为/p 主要/b 中心点/gm 的/ude1 东南亚/nsf 旅游/vn ，/w 因/p 受/v 今年/t 泰国/nsf 不/d [稳定/an 局势/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 报名/vi 情况/n 没有/v 往/p 年/qt 好/a 。/w 
“/w 合肥/ns 市场/n 去/vf 泰国/nsf 、/w 韩国/nsf 的/ude1 包机/n 产品/n 都/d 停/vi 了/ule ，/w 现在/t 往/p 这些/rz 目的地/n 主要/b 靠/v 分销/vn 。/w ”/w 安徽/ns 好/a 之旅/nz [副/b 总经理/nnt]/nnt 李阳/nr 也/d 透露/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 出境游/nz 的/ude1 产品/n 基本上/d 都/d 卖完/nz ，/w 目前/t 仅/d 剩/v [韩国/nsf 首尔/ns]/ns 和/cc 港澳游/nz 的/ude1 一些/mq 名额/n 。/w 
沈宏文/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 近几年/qt 兴起/v 的/ude1 [邮轮/n 旅游/vn]/nz 也/d 很/d 受/v 追捧/v ，/w “/w 选择/v [邮轮/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 主要/b 是/vshi 全家/n 游/v ，/w 尤其/d 是/vshi [家庭/n 成员/nnt]/nz [年龄/n 构成/v]/nz 比/p 差距/n 比较/d 大/a 的/ude1 家庭/n 会/v 选择/vn 邮轮/n ，/w 因为/c 不/d 需要/v 坐/v 繁琐/a 的/ude1 交通工具/nz ，/w 对/p 有/vyou 老/a 有/vyou 少/a 的/ude1 家庭/n 来说/uls 比较/d 方便/a ，/w 可以/v 休闲地/n 享受/v 假期/t 。/w ”/w 
国内/s 一/m 南/b 一/m 北/f 两端/n 火/n 
国内/s 长线/n 游/v 这/rzv 一周/mq 开始/v 热/a 起来/vf ，/w 从/p 市场/n 报名/vi 情况/n 看/v ，/w 国内/s 受欢迎/nz 的/ude1 [旅游/vn 路线/n]/nz 还是/c 两头/n 热/a ，/w 即/v 南北/f 一/m 冷/a 一/m 热/a 的/ude1 城市/n 。/w 李阳/nr 介绍/v ，/w 目前/t 其/rz 所在/n 旅行社/nis 收到/v 的/ude1 游客/n ，/w 选择/v 的/ude1 目的地/n 以/p 云南/ns 、/w 厦门/ns 、/w 海南/ns 、/w 北京/ns 、/w 四川/ns 为主/vi ，/w 价格/n 在/p [2180/m 到/v 4700/m 元/q]/mq 钱/n 之间/f ，/w 而/cc 价格/n [3390/m 元/q]/mq 的/ude1 哈尔滨/ns [中国/ns 雪乡/ns]/nz 双飞/nz 5日/t 游/v 也/d 比较/d 受欢迎/nz 。/w 同时/c ，/w 李阳/nr 发现/v 这/rzv 两年/mq 海南/ns 跟团游/nz 的/ude1 人数/n 在/p 下降/vi ，/w 海南/ns 自由行/nz 的/ude1 游客/n 在/p 增加/v ，/w “/w 机票/n +/w 酒店/nis ”/w 的/ude1 海南/ns 自由行/nz 产品/n 比较/d 受/v 青睐/vn 。/w 
另外/c ，/w 受/v [前段/t 时间/n]/nz 火热/z 的/ude1 [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 影响/vn ，/w 合肥/ns 多家/mq 旅行社/nis 均/d 推出/v 节目/n 取景/vi 地/ude2 亲子游/nz 线路/n 。/w 普者黑/ns 、/w 大雪/n 谷/ng 等/udeng 也/d 受到/v 家庭/n 出游/v 的/ude1 青睐/vn 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 省内/s 周边/n [旅游/vn 路线/n]/nz 以/p 温泉/n 为主/vi ，/w 报名/vi 去/vf 九华山/nz 的/ude1 游客/n 也/d 比较/d 多/a ，/w 而/cc 黄山/ns 受/v 天气/n 因素/n 影响/vn 报名/vi 相对/d 少/a 一点/mq ，/w “/w 现在/t 周边/n 游/v 总体/n 报名/vi 还/d 比较/d 少/a ，/w 预计/v 在/p [春节/t 期间/f]/nz 会/v 有所增加/v 。/w ”/w 
