1月14日/t ，/w [无锡/ns 灵山/ns 文化/n 旅游/vn 集团/nis]/nt 董事长/nnt 吴国平/nr 一行/n 来/vf 我县/r 考察/v ，/w 副市长/nnt 陈爱军/nr 和/cc 代/q 县长/nnt 张劲松/nr 、/w 县委/nis 副书记/nnt 夏吉侃/nr 、/w 副县长/nnt 蔡婷婷/nr 陪同/v 。/w 
吴国平/nr 先后/d 考察/v 了/ule [山谷/n 流泉/nz 文化园/n]/nz 、/w [三祖/nz 禅寺/n]/nz 和/cc 天柱山/nz 主/ag 景区/n ，/w 并/cc 听取/v 了/ule 相关/vn 情况/n 介绍/v 。/w 吴国平/nr 表示/v ，/w [天柱山/nz 风景区/n]/nz [自然/n 风光/n]/nz 优美/a 、/w 人文/n 底蕴/n 深厚/a ，/w 不/d 负/v “/w 文/ng 造/v 天柱/ns ”/w 之/uzhi 美名/n ，/w 希望/v 两地/n 今后/t 进一步/d 加强/v 沟通/vn 合作/vn ，/w 共同/d 做好/v [文化/n 旅游/vn]/nz 大/a 文章/n 。/w 
陈爱军/nr 指出/v ，/w 灵山/ns 集团/nis 是/vshi 全国/n [文化/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 一面/n 旗帜/n 。/w 潜山县/ns 要/v 珍惜/vn 交流/v 机会/n ，/w 认真/ad 学习/v 灵山/ns 集团/nis 好/a 的/ude1 经验/n 和/cc 做法/n ，/w 推进/vi [文化/n 旅游/vn]/nz 深度/n 融合/v ，/w 让/v 美丽/a 的/ude1 风景/n 和/cc 厚重/a 的/ude1 文化/n 相得益彰/vl ，/w 提高/v 天柱山/nz 的/ude1 美誉度/nz 和/cc 知名度/n ，/w 带动/v 全县/n 乃至/c 全市/n [旅游/vn 经济/n]/nz 大/a 发展/vn 。/w 
[无锡/ns 灵山/ns 文化/n 旅游/vn 集团/nis]/nt 是/vshi 一家/n 以/p 灵山/ns 文化/n 景区/n 为/p [经营/vn 主体/n]/nz 、/w 涉及/v 多/a 品牌/n 产业/n 开发/vn 的/ude1 多元化/vn 集团/nis 性/ng 企业/n ，/w 公司/nis 在/p 经营/v [文化/n 旅游/vn]/nz 方面/n 建树/n 独特/a ，/w 旗下/d 的/ude1 [灵山/ns 大佛/n]/nz 是/vshi 无锡/ns 标志性/n 景点/n 和/cc [华东/ns 旅游/vn]/nz 精品/n 景点/n 。/w （/w 杨培华/nr ）/w 
