随着/p [本/rz 山/n 传媒/n]/nz 的/ude1 影响力/n 不断/d 扩大/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 二人转/n 艺人/nnt 及/cc 年青/a 的/ude1 演员/nnt 投靠/v 到/v 赵本山/nr 的/ude1 门下/n 。/w 在/p 他们/rr 当/p 在/p 既有/v 在/p 东北/ns 成名/vi 已/d 久/a 的/ude1 转/v 星/n ，/w 也/d 有/vyou 崭露头角/vl 的/ude1 新星/n ，/w 个/q 个/q [身/ng 怀/v 绝技/n]/nz 出手不凡/vl 。/w 大家/rr 都/d 看过/v 赵本山/nr 收/v 徒/ng 的/ude1 画面/n ，/w 那/rzv 场面/n 就/d 似/vg 会道门/nz 聚会/vi ，/w 更/d 似/vg 青红帮/nz 在/p 推举/v 黑老大/nnd ，/w 在/p [三/m 叩/vg 九拜/nz]/nz 之下/f ，/w 在/p 香烟/n 缭绕/vi 之中/f ，/w 赵本山/nr 春风得意/vl 的/ude1 脸庞/n 比/p 过去/vf 坐/v 在/p 龙椅/nz 上/f 的/ude1 帝王/n 们/k 还要/d 自信/a 和/cc 傲慢/a 。/w 赵本山/nr 与/cc 徒弟/n 之间/f 不/d 只是/d [师徒/n 关系/n]/nz ，/w 要/v 比/p [师徒/n 关系/n]/nz 复杂/a 得/ude3 多/a 。/w 下面/f 我们/rr 一起/s 盘点/v 赵本山/nr 的/ude1 美女/n 徒弟/n 。/w 
黄圣依/nr 
黄圣依/nr 下跪/v 拜师/vi 赵本山/nr 成为/v 长假/n 之后/f 最大/gm 看点/n 。/w 10月7日/t ，/w 黄圣依/nr 登上/v [刘老根/nr 大舞台/nz]/nz ，/w 与/cc 宋小宝/nr 合作/vn 表演/vn 了/ule 一段/mq 二人转/n ，/w 并/cc 被/pbei 赵本山/nr 收/v 为/p 徒弟/n 。/w 现场/s 黄圣依/nr 态度/n 诚恳/a 深情/n 一/m 跪/v ，/w 正式/ad 进入/v 赵家班/nr 。/w 赵本山/nr 连忙/d 扶起/v 黄圣依/nr ，/w 大赞/nrf 黄圣依/nr 唱/v 、/w 跳/vi 、/w 斗/v 、/w 舞/v 样样/q 出彩/v 。/w 黄圣依/nr 拜师/vi 赵本山/nr 其实/d 早/a 有/vyou 端倪/n ，/w 黄圣依/nr 于/p 出道/vi 后/f 不久/d 便/d 结识/v 了/ule 赵本山/nr ，/w 还/d 曾/d 与/cc 赵本山/nr 女儿/n 妞妞/nz 一起/s 同台/vd 演出/vn 过/uguo ，/w 另外/c ，/w 黄圣依/nr 还/d 与/cc 赵本山/nr 频频/d 合作/vn ，/w 两人/mq 更/d 曾/d 多次/mq 一起/s 出席/v 活动/vn 。/w 黄圣依/nr 和/cc 赵本山/nr 还有/v 许多/mq 合影/vi 。/w 黄圣依/nr 称/v 拜师/vi 并非/v 心血来潮/vl 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
黄秋生/nr 被/pbei 曝/vg 与/cc 女演员/nnd 公园/n 野战/b （/w 组/n 图/n ）/w 
《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 何辅堂/nr 为什么/ryv 要/v 进/vn [三/m 号/q]/mq 监狱/nis 大结局/nz 曝光/vi 
董卿/nr 王菲/nr 刘嘉玲/nr 李嘉欣/nr 女星/nnd 奢华/a 生活/vn 大/a 揭秘/v 
