1月13日/t ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 朱翯/nr ，/w [县/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 黄晟/nr 前/f 、/w 县政协/n 副主席/nnt 黄晓安/nr 率/v 县直/n [相关/vn 部门/n]/nz 到/v 余井镇/ns 天圣村/ns 指导/vn 帮扶/vn 。/w 
在/p 听取/v 了/ule 村/n 两委/n 关于/p 基本/a 村情/nz 、/w 2013年/t 工作/vn 开展/v 及/cc 2014/m [年度/n 工作/vn]/nz 安排/v [情况/n 汇报/vn]/nz 后/f ，/w 朱翯/nr 指出/v ，/w 天圣村/ns 近几年/qt 发展/vn 的/ude1 实现/vn 了/ule “/w 两个/mq 好/a ”/w ，/w 即/v 村/n 两委/n [精神/n 状态/n]/nz 好/a ，/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz 口碑/n 好/a ；/w 做到/v 了/ule “/w [三/m 个/q]/mq 注重/v ”/w ，/w 即/v 注重/v 发挥/vn 党员/nnt 的/ude1 [先锋/n 模范/n 作用/n]/nz 和/cc [基层/n 党组织/n]/nz 的/ude1 战斗/vn [堡垒/n 作用/n]/nz ，/w 注重/v 发扬/vn 艰苦奋斗/vl [优良/z 传统/n]/nz ，/w 注重/v 发展/vn 村级/b [各项/r 事业/n]/nz 。/w 同时/c 也/d 存在/v 农业/n 基础/n 薄弱/a 、/w 产业/n 支撑/v 能力/n 不/d 强/a 、/w [农民/nnt 群众/n]/nz 收入/n 不/d 高等/b 问题/n 。/w 
就/d 下/f 一步/mq 工作/vn ，/w 朱翯/nr 要求/n 做好/v “/w 三/m 抓/v ”/w ：/w 一/m 是/vshi 抓/v 发展/vn ，/w 要/v 做好/v 村庄/n 布点/vn 、/w 建设/vn 、/w [产业/n 发展/vn 规划/n]/nz ，/w 以/p 规划/n 引领/v 发展/vn ；/w 要/v 因地制宜/vl ，/w 积极/ad 调整/v [产业/n 结构/n]/nz ，/w 结合/v 253/m 省道/n 拓/v 改/v 等/udeng 推动/v 发展/vn ；/w 要/v 量力而行/vl 推进/vi [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 保护/vn 好/a 生态/n ，/w 实现/v [永续/nz 发展/vn]/nz 。/w 二/m 是/vshi 抓/v 服务/vn ，/w 要/v 围绕/v 一家一户/n 难以/d 独立/a 完成/v 的/ude1 事项/n 如/v [困难/an 群众/n]/nz [生产/vn 生活/vn]/nz 帮助/v 、/w [土地/n 流转/vn]/nz 、/w 村级/b 共用/b 事业/n 等/udeng 做/v 实/ad 服务/vn 。/w 三/m 是/vshi 抓/v 队伍/n ，/w 班子/n 成员/nnt 自身/rr 要/v 过得硬/a ，/w 要/v 把/pba 党员/nnt 和/cc [基层/n 组织/n]/nz 的/ude1 积极性/n 和/cc 能动性/n 要/v 调动/vn 好/a 、/w 发挥/v 好/a 。/w 
朱翯/nr 还/d 分别/d 就/d 危桥/nz 改造/vn 、/w 水利/n 基础设施/gi 、/w 美好/a 乡村/n 建设/vn 等/udeng 具体/a 问题/n 要求/n 随行/vn 的/ude1 同志/n 认真/ad 开展/v 调研/vn ，/w 结合/v 各自/rr 本职工作/n 切实/ad 提供/v 指导/vn 和/cc 帮助/v 。/w 
黄晟/nr 前/f 、/w 黄晓安/nr 也/d 分别/d 对/p 天圣村/ns 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 产业/n 发展/vn 提出/v 了/ule 具体/a 要求/n 。/w 
