1月14日/t 下午/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省委/nis 统战部/nis 部长/nnt 沈素琍/nr 在/p 省委/nis 统战部/nis 常务/b 副部长/nnt 操建华/nr 等/udeng 陪同/v 下/f ，/w 带着/vn 省委/nis 省政府/n 对/p 困难/an 群体/n 的/ude1 深切/a 关怀/vn ，/w 来/vf 我市/r 开展/v “/w 送温暖/nz ”/w 活动/vn 。/w 市委/nis 副书记/nnt 万以学/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [谢家集/nr 区/n 区委/nis]/nt 书记/nnt 吴宁春/nr ，/w 市政协/n 副主席/nnt 、/w [市委/nis 统战部/nis]/nz 部长/nnt 王仁发/nr 等/udeng 陪同/v 慰问/vn 。/w 
沈素琍/nr 一行/n 深入/ad 到/v 三和乡/ns 看望/v 慰问/vn [困难/an 群众/n]/nz ，/w 向/p 他们/rr 送去/vf 新年/t 的/ude1 祝福/vn 和/cc 问候/vn ，/w 并/cc 送/v 上/f 慰问金/n 和/cc 慰问品/n 。/w 在/p 城市/n 低保户/nz 、/w 双/q 残/a 户/q 朱元龙/nr 家中/s ，/w 沈素琍/nr 与/cc 朱元龙/nr 夫妇/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 嘘寒问暖/vl ，/w 得知/v 朱元龙/nr 现在/t [自主/vd 创业/vn]/nz 、/w 以/p 维修/v 家用电器/n 作为/p [家庭/n 收入/n]/nz 来源/n ，/w 沈素琍/nr 连声/d 夸赞/v 他们/rr 是/vshi 自力更生/vl 、/w 自强不息/vl 的/ude1 典范/n ，/w 并/cc 鼓励/v 他们/rr 继续/v 保持/vn 乐观/a 向上/vi 的/ude1 生活/vn 态度/n ，/w 相信/v 通过/p 政府/nis 的/ude1 帮扶/vn 和/cc 自身/rr 的/ude1 努力/ad ，/w 一定/b 能/v 战胜/v 各种/rz 困难/an ，/w 日子/n 会/v 越过/v 越好/d 。/w 随后/d ，/w 沈素琍/nr 一行/n 又/d 来到/v 农村/n 特困户/n 、/w 老/a 党员/nnt 毛传同/nr 家中/s ，/w 详细/a 询问/v 老/a 党员/nnt 的/ude1 [日常/b 生活/vn]/nz 、/w 身体/n 状况/n 和/cc 家庭/n 情况/n ，/w 并/cc 叮嘱/v [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 多/a 关心/v 老/a 党员/nnt 和/cc 困难/an 党员/nnt 的/ude1 生活/vn 和/cc 健康/a ，/w 经常/d 倾听/v 他们/rr 的/ude1 心声/n ，/w 了解/v 他们/rr 的/ude1 需求/n ，/w 并/cc 帮助/v 解决/vn ，/w 切实/ad 让/v 他们/rr 感受到/nz 党组织/n 的/ude1 温暖/an 和/cc 关怀/vn 。/w 今年/t [89/m 岁/qt]/mq 的/ude1 朱元苏/nr 是/vshi 1958年/t [大/a 炼/v 钢铁/n]/nz 时/ng 的/ude1 市/n 劳动模范/nnt ，/w 一/m 进入/v 朱元苏/nr 家中/s ，/w 沈素琍/nr 就/d 紧紧/d 握住/v 老人/n 的/ude1 手/n ，/w 亲热/a 地/ude2 同/p 老人/n 打招呼/vi ，/w 并/cc 把/pba 老人/n 扶/v 到/v 椅子/n 上/f 坐好/nz ，/w “/w 您/rr 在/p 国家/n 最/d 困难/an 的/ude1 时候/n 为/p 经济发展/v 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n ，/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 没有/v 忘记/v 您/rr 的/ude1 功劳/n 。/w ”/w 沈素琍/nr 衷心/d 地/ude2 祝愿/v 老人/n 生活/vn 幸福/a ，/w 健康/a 长寿/a 。/w 
慰问/v 中/f ，/w 沈素琍/nr 强调/v ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 要/v 高度/d 重视/v 走访/vn 慰问/v 和/cc 帮扶/v [困难/an 群众/n]/nz 工作/vn ，/w 时刻/n 把/pba [困难/an 群众/n]/nz 的/ude1 冷暖/n 记/v 在/p 心/n 上/f ，/w 多/a 为/p 群众/n 办实事/nz ，/w 解难/vi 事/n ，/w 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 温暖/an 送到/v 千家万户/n ，/w 让/v [困难/an 群众/n]/nz 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 春节/t 。/w 
慰问/v 活动/vn 结束/v 后/f ，/w 沈素琍/nr 一行/n 还/d 深入/ad 到/v [日/b 芯/ng 光伏/nz 科技/n 有限公司/nis]/ntc ，/w [实地/d 考察/v]/nz 企业/n 生产/vn 运营/vn 情况/n 。/w 
