人民网/nz 讯/ng “/w 这些/rz 供电/vn 服务/v 卡/n 让/v 我们/rr 住户/n 对/p 用电/n 咨询/vn 、/w 报修/v 方式/n 一目了然/vl ，/w 供电公司/nis 的/ude1 服务/vn 真的/d 很/d 贴心/a ！/w ”/w 家住/v 凤阳县/ns 皇城/ns 明/ag 居/v 小区/n 的/ude1 刘玲/nr 女士/n 对/p 供电公司/nis 张贴/v 供电/vn 服务/v 卡/n 的/ude1 举措/n 赞扬/v 地/ude2 说/v 。/w 
为/p 进一步/d 提升/v 服务质量/gi ，/w 提高/v 咨询/vn 、/w 报修/v 效率/n ，/w [凤阳县/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 在/p 各/rz 居民区/n 单元楼/n 宣传栏/n 等/udeng 地/ude2 张贴/v 了/ule 专门/d 定制/n 的/ude1 “/w 供电/vn 服务/v 卡/n ”/w ，/w 该/rz 卡/n 含有/v 分片/vd 服务/vn 供电/vn 人员/n 姓名/n 、/w [联系/v 方式/n]/nz 、/w 抢修/v 电话/n 和/cc 监督/v 电话/n ，/w 以及/cc 供电/vn 部门/n 的/ude1 服务/vn 范围/n ，/w 用户/n 如/v 有/vyou 用电/n 方面/n 的/ude1 咨询/vn 、/w 报修/vn 等/udeng ，/w 可以/v 拔/v 打/v “/w 服务/v 卡/n ”/w 上/f 的/ude1 电话/n ，/w 遇到/v 抢修/vn [紧急/a 情况/n]/nz 还/d 可/v [第一/m 时间/n]/nz 到达/v 现场/s 为/p 客户/n 解决/v 用电/n 问题/n 。/w 
“/w 年末/t 将/d 至/p ，/w 我们/rr 希望/v 通过/p 此举/rzv ，/w 更好/d 的/ude1 服务/vn 用户/n 、/w 返乡/vi 人员/n ，/w 帮助/v 大家/rr 新春/t 用电/n 无忧/nz ！/w ”/w 该/rz 公司/nis 营销/vn [副/b 总经理/nnt]/nnt 胡汉红/nr 说/v 。/w （/w 王玉宝/nr 刘晶东/nr ）/w 
