14日/t 下午/t 17时10分/t 许/v ，/w [成都/ns 郫县/ns 花园镇/ns 水电厂/nis]/nt 在/p 组织/n 工人/nnt 进行/vn 河道/n 清淤/v 时/ng 突发/vn 悲剧/n ：/w 所在/n 的/ude1 走马河/nz 上游/f 突然/ad 涨水/nz ，/w 倾泻/vi 而/cc 下/f 的/ude1 河水/n 将/d 该厂/r 副厂长/nnt 秦/tg 某/rz (/w [53/m 岁/qt]/mq )/w 和/cc 当地/s 村民/n 杨/ng 某/rz (/w [36/m 岁/qt]/mq )/w 冲走/v ，/w 意外/a 失踪/vi 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w 当地/s 公安/n 、/w 消防/b 、/w 安/ag 监/vg 、/w 水/n 务/vg 等/udeng 部门/n 及时/ad 组织/n 力量/n ，/w 火速/d 赶往/v 现场/s 展开/v 救援/vn 。/w 事发/vi 后/f ，/w [郫县/ns 县委/nis]/nto 、/w 县政府/n 高度/d 重视/v ，/w 相关/vn 领导/n 及时/ad 指挥/v 搜/v 救/vn 。/w 昨晚/t ，/w 失踪者/nz 杨/ng 某/rz 被/pbei 打捞/v 上岸/vn ，/w 但/c 确认/v 不幸/a 身亡/vi 。/w 截止/vi 本/rz 网/n 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 还/d 正在/d 对/p 失踪者/nz 秦/tg 某/rz 展开/v 进一步/d 打捞/v 搜/v 救/vn 。/w 
