1月11日/t ，/w 2014/m 中国/ns 铜陵/ns 铜/n 文化/n 发展/v [高层/n 论坛/n]/nz 在/p 我市/r 举行/v 。/w 亚洲铜/nz 装饰/v 协会/nis 会长/nnt 谭德睿/nr ，/w 省委/nis 宣传部/nis 副部长/nnt 、/w 省/n [社会/n 科学院/nis]/nit 院长/nnt 陆勤毅/nr 出席/v 论坛/n 。/w 市委/nis 书记/nnt 宋国权/nr 致/v 欢迎辞/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部/nis 部长/nnt 李敬明/nr 等/udeng 参加/v 相关/vn 活动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 论坛/n 由/p 亚洲铜/nz 装饰/v 协会/nis 和/cc [国际/n 铜/n 业/ng 协会/nis]/nt 主办/v ，/w 旨在/v 邀请/vn 雕塑/n 界/n 、/w 工艺美术/n 界/n 、/w 文物界/n 、/w 建筑界/nz 、/w [有色金属/n 材料/n]/nz 界/n 著名/a 专家/nnt 和/cc 知名/a 媒体/n ，/w 以及/cc 国内/s 和/cc 我市/r 著名/a 铜/n 文化/n 企业/n ，/w 多/a 维度/n 、/w 多视角/nz 地/ude2 研讨/v 铜/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/v 理念/n 、/w 方向/n 、/w 经验/n 和/cc 方法/n 。/w 
宋国权/nr 向/p 出席/v 论坛/n 的/ude1 各位/rr 学术/n 家/q 、/w 艺术家/nnt 和/cc 企业家/nnt 表示/v [热烈/a 欢迎/v]/nz ，/w 并/cc 简要/ad 介绍/v 了/ule 铜陵市/ns 情/n 。/w 宋国权/nr 说/v ，/w 铜陵市/ns 是/vshi 一个/mq 以/p 铜/n 为/p 名/q 、/w 因/p 铜/n 而/cc 生/v 的/ude1 城市/n ，/w 发展/v 铜/n 文化/n 、/w 铜/n 产业/n 资源/n 丰富/a 、/w 基础/n 厚实/a 、/w 氛围/n 良好/a 。/w 市委/nis 、/w 市政府/n 已/d 将/d 铜/n 文化/n 发掘/v 、/w 铜/n 艺/ng 产业/n 发展/vn 作为/p 铜/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 重点/n 来/vf 抓/v ，/w 作为/p [文化/n 事业/n]/nz 和/cc [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 特色/n 来/vf 抓/v ，/w 支持/v 铜/n 艺/ng 企业/n 发扬/v 特长/n 、/w 做/v 强/a 优势/n ，/w 提升/v 创意/n 研发/v 、/w 设计/vn 制作/v 和/cc [策划/vn 营销/vn]/nz 等/udeng 各/rz 环节/n 水平/n ，/w 提升/v 综合/vn 竞争力/n 和/cc 市场占有率/n 。/w 宋国权/nr 希望/v 各位/rr 来宾/n 在/p 提升/v 铜/n 文化/n 、/w 铜/n 产业/n 发展/v 水平/n 方面/n 多/a 提/v [宝贵/a 意见/n]/nz ，/w 在/p 学术/n 、/w 艺术/n 与/cc 产业/n 层面/n 与/cc 铜陵/ns 加强/v 合作/vn ，/w 实现/v 互利/vn 共赢/n 。/w 
谭德睿/nr 在/p 致辞/vi 中/f 说/v ，/w [铜陵/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 历来/d 高度/d 重视/v 铜/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 在/p 铜/n [文化/n 产业/n]/nz 方面/n 做出/v 了/ule 许多/mq 重大/a 举措/n ，/w 青铜/n 帝国/n 项目/n 和/cc 一些/mq 铜/n 文化/n 企业/n 在/p 传承/vn 、/w 开拓/v 、/w 创意/n 和/cc 振兴/v 方面/n 引领/v 国内/s 同行业/b ，/w 令人瞩目/vl 。/w 
谭德睿/nr 希望/v 通过/p 此次/rz 论坛/n 的/ude1 交流/vn ，/w 集思广益/vl ，/w 共同/d 把/pba 中国/ns 铜/n [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 成/v 具有/v 深厚/a 文化/n 和/cc 艺术/n 的/ude1 产业群/n 。/w 
活动/vn 中/f ，/w 美籍/b 华裔/n 雕塑家/nnt 、/w [美国/nsf 国际/n 雕塑/n 基金会/nis]/nt 主席/nnt 、/w [中国/ns 铸造/v 协会/nis 理事会/nis]/nt 顾问/nnt 吴信坤/nr 大师/nnt 艺术馆/nis 入/v 驻/v 青铜/n 帝国/n 项目/n 签约/vi 仪式/n 举行/v 。/w 部分/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 围绕/v “/w 中国/ns 铜/n 文化/n 传承/vn 与/cc 振兴/v ”/w 主题/n 进行/vn 了/ule 交流/vn 发言/vi 。/w （/w 李莉/nr ）/w 
