在/p 观众/n 的/ude1 千呼万唤/vl 中/f ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 本/rz 周五/t 登陆/vi [东方/s 卫视/n]/nz [梦想/n 剧场/n]/nz 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 编剧/nnt 汪远/nr 、/w 导演/nnt 韦正携/nr 主演/v 陈赫/nr 、/w 娄艺潇/nr 、/w 王传君/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 李佳航/nr 亮相/vi 上海/ns ，/w 为/p 开播/v 站台/n 吆喝/v 。/w 对于/p 这部/r 姗姗来迟/vl 的/ude1 第四季/mq ，/w 众/ag 主创/vn 直言/vi 这部/r “/w 马上/d ”/w 登场/vi 的/ude1 作品/n 将/d 是/vshi 整个/b 系列/n 中/f 最/d 好看/a 的/ude1 一部/mq 。/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 3/m 》/w 留下/v 了/ule 诸多/m “/w 历史/n 遗留/v ”/w 悬念/n 。/w 最/d 让/v 网友/n 心焦/a 的/ude1 应该/v 就/d 属/v 曾小贤/nr 和/cc 胡一菲/nr 的/ude1 关系/n 发展/vn 了/ule ，/w 前/f [三/m 季/ng]/mq 两人/mq 一直/d 没有/v 捅破/nz 窗户纸/nz ，/w 直到/v 第四季/mq 预告片/nz 出炉/v 后/f ，/w 众/ag 人才/n 看出/v 一些/mq 端倪/n 。/w 预告片/nz 中/f ，/w 胡一菲/nr 愤怒/a 地/ude2 骂/v 曾小贤/nr ：/w “/w 你/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 屎/n 吗/y ？/w ”/w 曾小贤/nr 脱口而出/vl ：/w “/w 我/rr 脑子/n 里/f 全/a 是/vshi 你/rr ！/w ”/w 这段/r 呼之欲出/vl 的/ude1 表白/v ，/w 让/v 网友/n 都/d 为/p 他们/rr 着急/a ：/w “/w 你/rr 俩/m 倒是/d 给/p 个/q 痛快/a 点/qt 的/ude1 呀/y ！/w ”/w 
有/vyou 传言/n 说/v 《/w 爱/v 4/m 》/w 将/d 是/vshi 终结/vi 季/ng ，/w 汪远/nr 和/cc 韦正/nr 则/d 称/v [4/m 季/ng]/mq [88/m 集/q]/mq 的/ude1 长度/n 并/cc 不算/v 长/a ，/w 似乎/d 暗示/v 还/d 会/v 拍/v 下去/vf 。/w （/w 陈颖/nr ）/w 
