人民网/nz 合肥/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr 实习生/nnt 张俊/nr ）/w 明天/t 起/vf ，/w 一年一度/bl 的/ude1 春运/n 将/d 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 为了/p 便于/v 大学生/nnt 群体/n 和/cc 农民工/nnd 群体/n 顺利/ad 回家/vi ，/w [合肥市/ns 公交/b 集团/nis]/nt 将/d 开通/v 大学生/nnt 及/cc 农民工/nnd 临时/b 直达/v 公交/b 专线/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [第一/m 条/q]/mq 公交/b 专线/n —/w —/w [合肥/ns 学院/nis]/ntu （/w 南区/ns ）/w 到/v [合肥/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 线路/n 将/d 于/p 16日/t 正式/ad 开通/v 。/w 
记者/nnt 今日/t 从/p [合肥市/ns 公交/b 集团/nis]/nt 了解到/v ，/w 1月13日/t 到/v 1月30日/t （/w 除夕/t ）/w ，/w [合肥市/ns 公交/b 集团/nis]/nt 将/d 开通/v 从/p 大学生/nnt 、/w 农民工/nnd 居/v 所/usuo 至/p 火车站/n 、/w 长途汽车站/n 的/ude1 “/w 大学生/nnt 临时/b 直达/v 专线/n ”/w 和/cc “/w 农民工/nnd 临时/b 直达/v 专线/n ”/w 。/w 农民工/nnd 和/cc 大学生/nnt 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 可以/v 预约/vn 公交车/nz ，/w 而/cc 票价/n 与/cc 平常/a 一样/uyy ，/w 大件/n 行李/n 和/cc 包裹/n 还/d 可以/v 免费/vn 携带/v 。/w 
想/v 预约/vn 临时/b 的/ude1 直达/vn 公交/b 专线/n 车/n ，/w 只需/v 提前/vn [三/m 天/qt]/mq 携带/v 相关/vn 证件/n 到/v [合肥/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 营运部/nz 联系/v 对接/vn 。/w 在/p 同一/b 地点/n 或/c 附近/f 区域/n 、/w [同一/b 时间/n]/nz 内有/nz [30/m 人/n]/mq 以上/f 集体/n 出行/vi ，/w 目的地/n 是/vshi 合肥市/ns 汽车站/n 、/w 省/n 客运/n 总站/nis 、/w 旅游/vn 汽车站/n 、/w 火车站/n [四/m 个/q]/mq 客流/n 集散/v 枢纽站/nz 其中/rz 之一/rz ，/w 即可/v 预约/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 今年/t [合肥/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 为了/p 做好/v 冬运/v 冬防/n 工作/vn ，/w 已/d 派/v 人/n 提前/vd 赴/v 有关/vn [大中专/n 院校/n]/nz 了解/v 假期/t 安排/v ，/w 做好/v 了/ule 客流/n [摸底/vn 调查/vn]/nz ，/w 掌握/v 了/ule [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 和/cc 学生/nnt 客流/n 状况/n ，/w 并/cc 为此/bl 划分/v 了/ule 车队/nis 服务/v 区域/n ，/w 鼓励/v 下辖/v 各/rz 车队/nis 做好/v 运力/n 的/ude1 组织/n 准备/v ，/w 开展/v [上门/vi 服务/vn]/nz ，/w 进一步/d 扩大/v 临时/b 专线/n 的/ude1 服务/vn 范围/n ，/w 切实/ad 为/p 这/rzv 两类/mq 乘车/vi 群体/n 提供/v 便利/an 的/ude1 出行/vn 条件/n 。/w 
[合肥/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 营运部/nz 地址/n ：/w 和平路/ns [272/m 号/q]/mq 公交/b 营运/vn 调度/v 楼/n [317/m 室/n]/mq ，/w 电话/n 64459685/m ，/w 联系/v 时间/n 为/p 周一/t 至/p 周五/t 的/ude1 8:00/m ～/w 12:00/m 、/w 14:30/m ～/w 17:30/m 。/w 
