图/n 为/p 位于/v 大山/ns 脚下/f 的/ude1 [柳州市/ns 轩/ng 达/v 有色金属/n 有限公司/nis]/nt 钟欣/nr 摄/vg 
图/n 为/p [柳州市/ns 轩/ng 达/v 有色金属/n 有限公司/nis]/nt 附近/f 的/ude1 树木/n 全/a 被/pbei 熏/v 死/vn 钟欣/nr 摄/vg 
[柳州市/ns 轩/ng 达/v 有色金属/n 有限公司/nis]/nt 无/v 任何/rz 厂/n 名/q 和/cc 有关/vn 生产/v 项目/n 的/ude1 信息/n 钟欣/nr 摄/vg 
[广西/ns 柳州/ns]/ns 市/n 柳江县/ns 里雍镇/ns 立冲村/ns 一/m 企业/n 经常/d 利用/v 晚上/t 偷/v 排污/vn 水/n 和/cc 臭气/n ，/w 严重/a 污染/vn 了/ule [周边/n 环境/n]/nz ，/w 企业/n 与/cc 环保/n 部门/n 玩/v “/w 猫/n 捉/v 老鼠/n ”/w ，/w 采取/v “/w [明/ag 修/v 栈道/n]/nz ，/w 暗度陈仓/vl ”/w 的/ude1 手段/n 来/vf 敷衍/v 检查/vn 。/w 
“/w 这家/r 厂/n 经常/d 深夜/t 偷偷/d 排放/v 污水/n 和/cc 臭气/n ，/w 基本上/d 每隔/d [两/q 三/m 天/qt]/mq 都会/n 排/v 一次/mq 。/w ”/w 1月14日/t ，/w 记者/nnt 在/p 村民/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 找到/v 这家/r 位于/v 山/n 背后/f 企业/n 。/w 发现/v 该/rz 企业/n 大白天/n 的/ude1 ，/w [工厂/nis 大门/n]/nz 却/d 紧闭/v ，/w 门口/s 也/d 没有/v 任何/rz 厂/n 名/q 和/cc 有关/vn 生产/v 项目/n 的/ude1 信息/n 。/w 
记者/nnt 在/p 工厂/nis 附近/f 看到/v ，/w 附近/f 的/ude1 小河/n 河水/n 呈/v 黄褐色/n ，/w 周边/n 树木/n 已经/d 被/pbei 熏/v 死/vn 。/w 村民/n 们/k 告诉/v 记者/nnt ，/w 这个/rz 厂/n 到/v 晚上/t 就/d 开始/v 偷/v 排污/vn 水/n 和/cc 臭气/n ，/w 对/p 农民/nnt 的/ude1 生活/vn [影响/vn 很大/d]/nz 。/w 记者/nnt 停留/vi 了/ule 20多分钟/m ，/w 就/d 能/v 闻到/v 刺鼻/a 的/ude1 气味/n 。/w 
村民/n 何运强/nr 称/v 自己/rr 种植/vn 的/ude1 [1750/m 株/q]/mq 桉树/n 已/d 陆续/d 死去/v ，/w 为/p 养护/vn 这些/rz 树木/n ，/w 2013年/t ，/w 仅/d 工人/nnt 和/cc 肥料/n 就/d 花/n 了/ule 近/a [6000/m 元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 眼睁睁/d 的/ude1 看着/v 这些/rz 树/n 死去/v ，/w 却/d 无处/d 讨/v 说法/n 。/w 村民/n 孙炳龙/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 企业/n 晚上/t 就/d 排放/vn 令人/v 难受/a 的/ude1 臭气/n ，/w 自己/rr 也/d 曾/d 多次/mq 向/p 环保/n 部门/n 举报/vn ，/w 环保/n [工作/vn 人员/n]/nnt 来/vf 检查/vn 过后/v ，/w 该/rz 企业/n 晚上/t 又/d 开始/v 偷/v 排/v 。/w 
记者/nnt 随后/d 从/p [柳江县/ns 工商局/nis]/nt 查询/v 到/v ，/w 该/rz 企业/n 为/p [柳州市/ns 轩/ng 达/v 有色金属/n 有限公司/nis]/nt ，/w 其/rz [经营/vn 范围/n]/nz 为/p 有色金属/n 及/cc [建筑/n 材料/n]/nz 销售/vn 、/w [次/qv 氧化锌/nmc]/nz 生产/vn 销售/vn ，/w 矿产品/n 批发/vn 。/w 
柳江县/ns 环保/n 部门/n 15日/t 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 坦言/v ，/w [柳州市/ns 轩/ng 达/v 有色金属/n 有限公司/nis]/nt 是/vshi 该县/r 重点/n 监控/vn 的/ude1 企业/n ，/w 多次/mq 遭/v 市民/n 举报/vn ，/w 环保/n 部门/n 很/d 重视/v 。/w 经查/nz ，/w 该/rz 公司/nis 的/ude1 排气/vn 筒/ng 风机/n 存在/v 漏气/vi 现象/n ，/w [生产/vn 过程/n]/nz 中/f ，/w 未/d 使用/v 生产/vn 废气/n 冷却管/nz 、/w 布袋/n 除尘/vn 设施/n ，/w 烯/x 料/n 由/p 煤/n 改为/v 重油/n 未/d 重新/d 报批/v [环评/nz 文件/n]/nz ，/w 环保/n [档案/n 管理/vn]/nz 不/d 规范/v ，/w 无/v 环境/n [应急/vn 预案/n]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 2013年11月7日/t ，/w [柳江县/ns 环保局/nis]/nt 对/p 该/rz 公司/nis 下达/v 了/ule 《/w 限期/vd 整改/vn 通知书/n 》/w 。/w 
[柳江县/ns 环保局/nis]/nt 表示/v ，/w 他们/rr 已/d 接到/v 相关/vn 投诉/vn ，/w 然而/c 该/rz 企业/n 总是/d 上演/v “/w [猫/n 鼠/ng 游戏/n]/nz ”/w 。/w 环保/n 部门/n 将/d 不/d 定期/d 开展/v 错/v 时/ng 执法/vn 行动/vn ，/w 加大/v 查处/vn 力度/n ，/w 加强/v 对/p 企业/n 的/ude1 全方位/n 监管/vn 。/w 同时/c 欢迎/v 市民/n 通过/p “/w 12369/m ”/w 热线/n 举报/vn 。/w (/w 钟欣/nr )/w 
