1月14日/t 上午/t ，/w 市长/nnt 魏晓明/nr 深入/ad 大观区/ns 看望/v 慰问/vn 部分/n 军转/n 干部/nnt 、/w 优抚对象/n 、/w 特困/b 职工/nnt 和/cc 残困/nz 家庭/n ，/w 向/p 他们/rr 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn ，/w 送去/vf [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 与/cc 温暖/an 。/w 市政府/n 秘书长/nnt 江兴代/nz 陪同/v 。/w 
魏晓明/nr 首先/d 看望/v 慰问/vn 了/ule 军转/n 干部/nnt 余声良/nr 。/w 魏晓/nr 明说/v ，/w 企业/n 军转/n 干部/nnt 在/p 部队/nis 为/p 保家卫国/vl 奉献/v 了/ule 青春/n 和/cc 汗水/n ，/w 转业/vi 后/f 又/d 为/p 地方/n 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 全力/d 落实/v 中央/n 对/p 企业/n 军转/n 干部/nnt 的/ude1 各项/r 政策/n ，/w 帮助/v 他们/rr 解决/v [实际/n 困难/an]/nz 。/w 希望/v 企业/n 军转/n 干部/nnt 继续/v 保持/vn 军人/nnt 的/ude1 [优良/z 作风/n]/nz ，/w 发挥/v 模范/n [带头/vd 作用/n]/nz ，/w 为/p 安庆/ns 的/ude1 经济发展/v 和/cc 社会/n 稳定/an 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
优抚对象/n 程友平/nr 是/vshi 一位/mq 残疾人/n ，/w [家庭/n 生活/vn]/nz [十分/d 困难/an]/nz 。/w 魏晓明/nr 详细/a 了解/v 了/ule 他/rr 家/q 的/ude1 低保/n 落实/v 情况/n ，/w 要求/n 随行/vn 的/ude1 基层/n [负责/v 同志/n]/nz 要/v 实实在在/z 地/ude2 关心/v 优抚对象/n 的/ude1 生活/vn ，/w 落实/v 好/a [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 优抚/vn 政策/n ，/w 及时/ad 为/p 他们/rr 排忧解难/vl ，/w 真正/d 把/pba [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 送到/v 他们/rr 的/ude1 心坎/n 上/f 。/w 
[困难/an 职工/nnt]/nz 郑立发/nr 年轻时/nz 曾/d 荣获/v “/w 安徽省/ns 劳动模范/nnt ”/w 称号/n ，/w 魏晓明/nr 走进/v 他/rr 的/ude1 家中/s ，/w 与/cc 他/rr 亲切/a 交谈/vi ，/w 关切/vn 地/ude2 询问/v 他/rr 的/ude1 身体/n 和/cc 生活/vn 情况/n ，/w 向/p 他/rr 为/p 我市/r 经济发展/v 作出/v 的/ude1 贡献/n 表示/v [衷心/d 感谢/v]/nz 。/w 魏晓明/nr 要求/n 随行/vn 的/ude1 有关/vn [负责/v 同志/n]/nz 切实/ad 安排/v 好/a 、/w 照顾/v 好/a [困难/an 职工/nnt]/nz 的/ude1 生活/vn 。/w 魏晓明/nr 强调/v ，/w 关心/v [困难/an 群众/n]/nz 要/v 从/p 小事/n 、/w 实事/n 做起/v ，/w 从/p 他们/rr 切身利益/n 出发/vi ，/w 真正/d 帮助/v 他们/rr 解决/v 一些/mq [实际/n 困难/an]/nz 。/w 要/v 进一步/d 健全/v 和/cc 完善/v [社会/n 保障/vn]/nz 和/cc [社会/n 救助/vn]/nz 体系/n ，/w 使/v 救助/vn 工作/vn 制度化/vi 、/w 规范化/vn 、/w 经常化/vi ，/w 确保/v [困难/an 群众/n]/nz 共享/v 改革/vn 发展/v 成果/n 。/w 
