原/b 标题/n ：/w 合肥/ns [128/m 个/q]/mq 计划/n 交付/v 的/ude1 楼盘/n 实施/v 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 
商品/n [住宅/n 小区/n]/nz 交付/v 前/f 必须/d 经过/p 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz ，/w 明确/a 开发商/nnd 及/cc 物业公司/nis 在/p 小区/n 共用/b 设施/n 、/w 公共/b 部位/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 责任/n ，/w 最大限度/nz 避免/v 日/b 后/f 小区/n 管理/vn 中/f 潜藏/v 的/ude1 矛盾/an 。/w 日前/t ，/w [合肥市/ns 房产局/nis]/nt 发布/v 通知/n ，/w 确定/v 今年/t 合肥/ns 计划/n 交付/v 的/ude1 [128/m 个/q]/mq 楼盘/n 均/d 实施/v 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 去年/t 11月/t ，/w 《/w 合肥市/ns 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w 出台/vi ，/w 明确/a 要求/n [从/p 今年/t 起/vf]/nz 该市/r [商品房/n 交付/v]/nz 前/f 必须/d 经过/p 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz ，/w 对/p 小区/n 公共/b 部位/n 、/w 设施/n 等/udeng 的/ude1 管理/vn 维修/v 责任/n 究竟/d 属于/v 物业公司/nis 还是/c 开发商/nnd 进行/vn 明确/a 。/w 根据/p 规定/n ，/w 不/d 做/v 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 或/c 查验/vn 不/d 合格/vi 的/ude1 商品房/n ，/w 不得/vi 交付/v 。/w 
长期以来/dl ，/w [住宅/n 小区/n]/nz 的/ude1 管理/vn 和/cc 维修/vn 都/d 是/vshi 难题/n ，/w 其中/rz 权责/n 不/d 明晰/a 、/w 维修/vn 管理/vn 不到/v 位/q 等/udeng 问题/n 普遍/ad 存在/v ，/w 导致/v 小区/n 居民/n 与/cc 开发商/nnd 及/cc 物业公司/nis 关系/n 颇/d 显/v 紧张/a ，/w 一些/mq 矛盾/an 就是/v 因为/c [责任/n 主体/n]/nz 不/d 明确/a 导致/v 无法/v 有效/a 解决/v 。/w 
为/p 解决/v 后期/f [物业/n 管理/vn]/nz 所/usuo 面临/v 的/ude1 棘手/a 问题/n ，/w 合肥市/ns 不仅/c 出台/vi 了/ule 《/w 细则/n 》/w ，/w 社区/n [物业/n 服务/vn]/nz 中心/nis 也/d 于/p 本月/r [正式/ad 开始/v]/nz 运行/vn 。/w [合肥市/ns 瑶海区/ns]/nz [和平路/ns 街道/ns 茂林/nz 路社区/ns 物业/n 服务/vn 中心/nis]/nt 作为/p 该市/r 首/q 个/q 此类/r 中心/nis [1/m 月初/t]/mq 正式/ad 在/p [合肥市/ns 房产局/nis]/nt 完成/v 备案/vn ，/w 也/d 标志着/v 社区/n [物业/n 服务/vn]/nz 中心/nis 这种/r 服务/v [管理/vn 模式/n]/nz 在/p 合肥/ns 开启/v 。/w 
此外/c ，/w [合肥市/ns 房产局/nis]/nt 日前/t 发布/v 通知/n ，/w 确定/v 恒盛/nz  [皇家/n 花园/n]/nz 等/udeng [128/m 个/q]/mq [新建/v 住宅/n 小区/n]/nz 进行/vn 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz ，/w 其中/rz 蜀山区/ns (/w 含/v 政务/n 区/n )/w 数量/n 最多/ad ，/w 达/v [12/m 个/q]/mq 。/w 
依照/p 合肥市/ns 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w [房地产/n 开发/vn 企业/n]/nz 、/w [物业/n 服务/vn 企业/n]/nz 在/p 延续/v 、/w 核定/v 资质/n 以及/cc 申报/vn 优秀/a (/w 示范/vn )/w 项目/n 时/ng ，/w 物业/n [承接/v 查验/vn]/nz 备案/vi 证明/v 文件/n 及/cc 履约/vn 情况/n 作为/p 企业/n 诚信/a 考评/vn 和/cc 经营/v 业绩/n 认定/v 的/ude1 重要/a 依据/n 之一/rz 。/w (/w 郜征/nr )/w 
