据/p 台湾/ns [联合/vd 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 35年前/t “/w 叛逃/v ”/w 到/v 大陆/ns 的/ude1 前/f 世界银行/ntcb 副总裁/nnt 林毅夫/nr 是否/v 应/v 被/pbei 持续/vd 通缉/v [引起/v 争议/vn]/nz ，/w 台湾/ns 金门/ns 检/ng 方/q 13日/t 决定/v 继续/v 对/p 对/p 林毅夫/nr 发布/v 通缉/vn 。/w 
[台湾/ns 当局/n]/nz 法务/n 部门/n 负责人/nnt 罗莹雪/nr 15日/t 表示/v ，/w 原则上/nz ，/w 林毅夫/nr 仍/d 属于/v “/w 继续犯/nz ”/w ，/w 他/rr “/w 投敌/vi 叛逃/v ”/w 的/ude1 “/w 违法/vn ”/w 状态/n 仍/d 继续/v 进行/vn 中/f ，/w 林毅夫/nr 案/ng 要/v 终极/n 解决/v 通缉/vn 问题/n ，/w 应/v 由/p 马英九/nr 决定/v 是否/v 特赦/vn 。/w 
林毅夫/nr 出生/vi 在/p 台湾/ns 宜兰/ns ，/w 本名/n 林正义/nr ，/w 后/f 改名/vi 林正谊/nr 。/w 1978年/t [台湾/ns 政治/n 大学/nis]/ntu 硕士/nnt 班/n 毕业/v 后/f 投笔从戎/vl ，/w 来/vf 年/qt 分发/v 到/v 金门/ns 担任/v 连长/nnt ，/w 后来/t 逃往/v 大陆/ns 。/w 台湾/ns 军方/n 2002年/t 对/p 林毅夫/nr 依/v “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w 的/ude1 “/w 投敌/vi 罪/n ”/w 发布/v 通缉/vn 。/w 林毅夫/nr 到/v 大陆/ns 后/f 成长/vi 为/p 知名/a 经济学家/nnt ，/w 2008年/t 出任/v 世界银行/ntcb 首席/n 经济师/nnt 兼/v 负责/vn [发展/vn 经济学/n]/nz 的/ude1 资深/b 副行长/nnt 。/w 
