1月14日/t ，/w [安徽省/ns 体育局/nis]/nto 与/cc [太和县/ns 政府/nis]/nto [战略/n 合作/vn]/nz 签约/vi 仪式/n 在/p 太/d 和/cc 举行/v 。/w 省/n 体育局/nis 局长/nnt 冯潮/nr 出席/v 并/cc 与/cc [太和县/ns 政府/nis]/nto [负责/v 同志/n]/nz 共同/d 签署/v 了/ule 协议/n 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 胡明莹/nr ，/w 副市长/nnt 黄珍/nr 出席/v 签约/vn 仪式/n 。/w 
省/n 体育局/nis 与/cc [太和县/ns 政府/nis]/nto 签署/v [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz ，/w 旨在/v 加快/vn 实现/v 省委/nis 省政府/n 建设/v [体育/n 强/a 省/n]/nz [战略/n 目标/n]/nz ，/w 促进/v 太/d 和/cc [体育/n 事业/n]/nz [全面/ad 发展/vn]/nz 。/w 根据/p 协议/n ，/w 双方/n 将/d 在/p 深化/v [体/ng 教/v 结合/v]/nz 、/w 强化/v [人才/n 培养/v]/nz 与/cc 政府/nis [服务/vn 职能/n]/nz ，/w 以及/cc 开发/v 体育/n 资源/n 、/w [打造/v 品牌/n]/nz 赛事/n 活动/vn 等/udeng 方面/n 展开/v 全面/ad 合作/vn 。/w 
冯潮/nr 在/p 致辞/vi 中/f 说/v ，/w [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz 的/ude1 签署/vn ，/w 既是/c 一个/mq 良好/a 开端/n ，/w 也/d 意味着/v 共同/d 的/ude1 责任/n ，/w 省/n 体育局/nis 将/d 加强/v 与/cc [太和县/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 合作/vn ，/w 抓好/v 协议/n 内容/n 的/ude1 落实/vn ，/w 汇聚/v 双方/n 正能量/nz ，/w 共同/d 推进/vi [体育/n 事业/n]/nz 发展/vn 。/w 
签约/vi 仪式/n 前/f ，/w 冯潮/nr 一行/n 还/d 考察/v 了/ule 太和县/ns 旧县镇/ns 体育/n [建设/vn 工程/n 项目/n]/nz 等/udeng 。/w 
