图/n 为/p ：/w 徐燕萍/nr 给/p 婆婆/n 喂/v 橙子/n （/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 戴辉/nr 摄/vg ）/w 
给/p 老人/n 擦/v 身体/n ，/w 洗/v 粘/v 满/a 污秽/n 的/ude1 衣物/n ，/w 喂/v 饭/n …/w …/w 为了/p 照顾/v 患病/vn 的/ude1 婆婆/n ，/w 徐燕萍/nr 硬是/d 放弃/v 了/ule 自己/rr 做/v 了/ule [大/a 半辈子/mq]/nz 的/ude1 副食品/n 批发/v 生意/n 。/w 日子/n 一晃/v ，/w 就/d 过/uguo 了/ule [八/m 个/q]/mq 年头/n 。/w 每/rz [当/p 有人/r 问起/v]/nz ，/w 今年/t 已/d 是/vshi [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 徐燕萍/nr 总是/d 说/v ：/w “/w 生意/n 想/v 做/v 还/d 能/v 做/v ，/w 为/p 老人/n 尽孝/nz 可/v 就/d 没有/v 重/a 来/vf 的/ude1 机会/n 了/ule ！/w ”/w 
汉正街/ns 门面/n 过户/vn 
她/rr 一/m 夜间/n 从/p 老板/nnt 变身/nz “/w 保姆/nnt ”/w 
2006年/t ，/w 徐燕萍/nr 的/ude1 婆婆/n 失去/v 了/ule 老伴/n ，/w 半年/mq 时间/n 都/d 很少/ad 说话/vi 。/w 此时/r ，/w 徐燕萍/nr 在/p 汉正街/ns 做/v 副食品/n 批发/vn ，/w 知道/v 老人/n 心里/s 寂寞/a ，/w 徐燕萍/nr 只能/v 忙里偷闲/dl ，/w 陪/v 婆婆/n 聊/v 会/v 天/qt 。/w 即便/c 这样/rzv ，/w 为/p 生意/n 脱/v 不/d 开/v 身/ng 的/ude1 她/rr ，/w 始终/d 觉得/v 心里/s 有些/rz 愧疚/an 。/w 
每天/r 早上/t [8/m 点/qt]/mq ，/w 她/rr 就/d 会/v 准时/ad 给/p 婆婆/n 擦洗/v 身体/n ，/w 换/v 衣服/n ，/w 喂/v 早餐/n 。/w 随后/d ，/w 将/d 沾满/v 了/ule 大小便/n 的/ude1 衣服/n 和/cc 床单/n 冲洗/v 干净/a 。/w 这样/rzv 忙/v 里/f 忙/v 外/f ，/w 她/rr 要/v 花/n 上/f [六/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 。/w 闲/v 下来/vf 了/ule ，/w 徐燕萍/nr 喜欢/vi 看看/v 电视/n 。/w 一次/mq 电视台/nis 中/f 有/vyou 专家/nnt 介绍/v ，/w 老年痴呆症/n 是/vshi 因/p 小脑萎缩/nhd 所致/nz 。/w 
专家/nnt 的话/udh 好像/v [一/d 记/v]/mq 闷/v 锤/ng ，/w 徐燕萍/nr 想/v 每天/r 在家/vi 陪着/v 婆婆/n 根本/a 不够/a ，/w 她/rr 要/v 为/p 老人/n 训练/vn 训练/v 小脑/n 。/w 于是/cc ，/w 她/rr 开始/v 教/v 婆婆/n 练习/v 数数/nz ，/w 又/d 教/v 婆婆/n 念/v 绕口令/n 。/w 如今/t ，/w 在/p 徐燕萍/nr 的/ude1 努力/ad 下/f ，/w 婆婆/n 也/d 能/v 说/v 出/vf 几句/mq 绕口令/n 了/ule 。/w 
