地铁/n 建设/vn 还/d 在/p 进行/vn 中/f ，/w 票价/n 问题/n 已经/d 成/v 了/ule 不少/m 代表/nnt 委员/nnt 关注/v 的/ude1 [热门/a 话题/n]/nz 。/w 到底/d 啥/ry 样/ng 的/ude1 价格/n 合适/a ？/w “/w [2/m 元/q]/mq 全程/n ”/w ？/w “/w [2/m 元/q]/mq 起步/vi ，/w 每/rz 站/vi [5/m 毛/n]/mq ，/w [5/m 元/q]/mq 封顶/vi ”/w ？/w 代表/nnt 委员/nnt 都/d 有/vyou 自己/rr 心中/s 的/ude1 一笔/mq 账/n 。/w 记者/nnt 采访/v 了/ule [7/m 名/q]/mq 委员/nnt 代表/nnt ，/w 统计/vn 发现/v [2/m 元/q]/mq 全程/n 最/d 得/ude3 欢心/n 。/w 
票价/n [2/m 元/q]/mq 支持率/n 最高/a 
“/w 前期/f 试/v 运营/vn 阶段/n ，/w 票价/n 可/v 不能/v 定/v 太高/d ”/w 。/w 合肥市/ns 人大代表/nnt 卫立球/nr 说/v ，/w “/w 建议/n 地铁/n 票价/n 最高/a [2/m 元/q]/mq ，/w 太贵/nz 了/ule 没/d 人/n 坐/v ，/w 也/d 起/vf 不到/v 缓解/vn 交通/n 压力/n 的/ude1 作用/n 。/w ”/w 他/rr 还/d 建议/n 政府/nis 对/p 地铁/n 进行/vn 补贴/n 。/w 如果/c 后期/f 运营/vn 需要/v ，/w 可以/v 适当/a 提价/vi 。/w 
[瑶海区/ns 招商局/nis]/nt 副局长/nnt 许海燕/nr 也/d 认为/v 票价/n 最多/ad [2/m 块钱/q]/mq 。/w “/w 再/d 贵/a ，/w 那/rzv 老百姓/n 估计/v 就/d 会/v 考虑/vn 还是/c 坐/v 公交/b 吧/y 。/w ”/w [合肥/ns 幼儿/n 师范/n 高等/b 专科学校/nis]/nt 副校长/nnt 袁萍/nr 也/d 表示/v ，/w “/w [2/m 元/q]/mq 全程/n ”/w 最/d 合适/a 。/w 
应/v 仿/v 公交/b [政府/nis 补贴/n]/nz 
“/w 我/rr 现在/t 开车/vi 上班/vi ，/w 其实/d 也/d 就/d 5/m 、/w [6/m 站/vi]/mq 路/n ，/w 但/c 公交/b 确实/ad 不方便/nz 。/w ”/w 地铁/n 将来/t 从/p 许海燕/nr 家/q 附近/f 过/uguo ，/w 她/rr 笑言/nz ，/w 如果/c 价格/n 合适/a ，/w 那/rzv 她/rr 可/v 不想/v 开车/vn 了/ule ，/w 宁愿/d 坐/v 地铁/n 。/w 
“/w 票价/n 肯定/v 要/v 关注/vn 到/v [普通/a 老百姓/n]/nz 的/ude1 [消费/vn 水平/n]/nz 。/w ”/w [合肥市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [华泰/ntc 集团/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 何文霞/nr 建议/n ，/w 未来/t 在/p 地铁/n 票价/n 上/f ，/w 要/v 像/v 公交/b 票价/n 一样/uyy ，/w 政府/nis 也/d 要/v 尽可能/d 给/p 补贴/n 。/w “/w 治理/v 雾霾/nz 需要/v 投入/vn ，/w 如果/c 有/vyou 一部/mq 分钱/v 能够/v 投入/vn 在/p 地铁/n 建设/vn 上/f ，/w 对/p 减少/v [汽车/n 尾气/n]/nz 排放/vn 也/d 是/vshi 有益/a 的/ude1 。/w ”/w 
应/v 比/p [一线/n 城市/n]/nz 便宜/a 点/qt 
“/w 一定/b 要/v 照顾/vn 到/v 大众化/vn 的/ude1 消费/vn 。/w ”/w 列席/v [合肥/ns 政协/nis]/nt [十三/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 胡卫平/nr 建议/n ，/w 地铁/n 票价/n 定价/n 时/ng 要/v 考虑/vn 举行/v 听证会/n 。/w “/w 空调/n 车/n 都/d 两块/mq 了/ule ，/w 地铁/n 估计/v 贵/a 点/qt ，/w 一票制/nz 比/p 分段/vd 收费/vn 更好/d 。/w ”/w 
何文霞/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 个人/n 主张/v 尽量/d 要/v 比/p [一线/n 城市/n]/nz 低/a 一些/mq ，/w [一/d 来/vf]/mq 地铁/n 算是/v [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 方面/n ，/w [二/m 来/vf]/mq 合肥/ns 的/ude1 城市/n [生活/vn 水平/n]/nz 与/cc 大城市/n 相比/vi 也/d 要/v 相对/d 低/a 一些/mq 。/w ”/w 对于/p 持有/v 一卡通/n 的/ude1 乘客/n ，/w 也/d 应该/v 像/v 公交/b 一样/uyy ，/w 给予/vn 打折/v 优惠/vn 。/w 
