据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 台湾/ns 前/f “/w 中/f 研/v 院/n 院长/nnt ”/w 李远哲/nr 强调/v ，/w 他/rr 从未/d 后悔/v 支持/vn 因/p 贪污/v 入狱/vi 的/ude1 陈水扁/nr ，/w 并/cc 强调/v 当年/t 是/vshi 想/v 帮助/vn 充满/v 肃贪/nz 理想/n 的/ude1 陈水扁/nr 解决/v 台湾/ns 贪/v 腐/vg 问题/n 。/w 
李远哲/nr 表示/v ，/w 他/rr 从不/d 后悔/v 自己/rr 做/v 过/uguo 的/ude1 事情/n ，/w 当年一/t 心想/v 解决/vn 台湾/ns 贪/v 腐/vg 问题/n ，/w 而/cc 碰巧/d 遇上/v 陈水扁/nr 当时/t 充满/v 肃贪/nz 理想/n ，/w 因此/c 他/rr 当年/t 呼吁/v 台湾/ns 人/n 支持/v 陈水扁/nr 。/w 
他/rr 解释/v ，/w 当年/t 支持/v 陈水扁/nr 改革/v 理想/n ，/w 继而/c 成功/a 帮助/v 陈水扁/nr 选/v 上台/vn 当局/n 领导人/nnt ，/w 虽然/c 最后/f 表现/v 不/d 理想/n ，/w 不过/c 李远哲/nr 仍/d 认为/v ，/w 如果/c 人民/n 不满/an 政绩/n ，/w 下/f 一届/mq 再/d 一人/mq [一/d 票/n]/mq 去/vf 决定/v 台湾/ns 的/ude1 未来/t 。/w 
李远哲/nr 认为/v ，/w 科学家/nnt 是/vshi 人民/n 的/ude1 一份/mq 子/ng ，/w 也/d 必须/d 尽责/a 投票/vi 参与/v 社会/n 。/w 
不过/c 他/rr 提醒/v 任何人/r 应该/v 小心/a ，/w 一旦/d 拥有/v 权力/n 后/f ，/w 许多人/nz 会/v 趋近/nz 想/v 要/v 讨好/v 处/n ，/w 自然/n 会/v 伴随/v 贪污/vn 问题/n 。/w 
