新年伊始/bl ，/w 喜讯/n 传来/v ，/w 包河区/ns 滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 将/d 被/pbei 评为/v 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz ！/w 时间/n 回溯/v 到/v 2013年12月30日/t ，/w 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 专家/nnt 评审/v 会上/n ，/w 滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 全票/n 通过/p [21/m 位/q]/mq 专家/nnt 评审/vn ，/w 这/rzv 距/p 2012年8月/t 公园/n 开建/nz 仅/d 17个月/t 。/w [国家/n 林业局/nis]/nto 有关/v 专家/nnt 指出/v ，/w 滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz 晋升/v 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 后/f 将/d 实现/v “/w [两/q 大/a]/mq 突破/v ”/w ：/w 该/rz 公园/n 是/vshi 全国/n 首/q 个/q 人工林/nz 公园/n 参与/v 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 评审/vn 并/cc 获得/v 全票/n 通过/p ；/w 合肥市/ns 是/vshi 全国/n 唯一/b 一个/mq 连续/a 两年/mq 参加/v 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 评审/vn 均/d 获得/v 成功/a 、/w 成为/v [中心/nis 城区/n]/nz 同时/c 拥有/v 两个/mq 国家级/b [森林/n 公园/n]/nz 的/ude1 城市/n 。/w 
每/rz 到/v 周末/t 或/c 节假日/t ，/w 滨湖/n 湿地/n [森林/n 公园/n]/nz ，/w 这个/rz 距离/n 滨湖/n 新城/ns 核心区/nz 仅/d [5/m 公里/q]/mq 的/ude1 [生态/n 公园/n]/nz ，/w 人气/n 很/d 旺/a 。/w 漫步/v 在/p 公园/n ，/w 焦姥河/nr 芦苇/n 丛生/vi ，/w 木/ng 栈道/n 依/v 水/n 而/cc 建/v ，/w 成片/v 白鹭/n 嬉戏/vi 飞过/v …/w …/w 傍水/nz 依/v 城/n ，/w 堪称/v “/w 城市/n 之/uzhi 肺/n ”/w 和/cc “/w 城市/n 之/uzhi 肾/n ”/w 。/w 这里/rzs 自古/d 水草/n 丰茂/a 、/w 林地/n 丛生/vi 。/w 在/p 新中国/nz 成立/vi 前/f ，/w 当地/s 百姓/n [围/v 湖/n 造田/vi]/nz ，/w 导致/v [生态/n 环境/n]/nz 日渐/d 破坏/v 。/w 2002年/t ，/w 包河区/ns 大力/d 实施/v [退耕/nz 还/d 林/ng]/nz ，/w [万/d 亩/q]/mq 林区/n 悄然/d 形成/v ，/w 规划/n 林地/n 面积/n [1/m ./w 6/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 面积/n [1072/m 公顷/q]/mq 。/w 
党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 提出/v 建设/vn “/w 美丽/a 中国/ns ”/w ，/w 安徽省/ns 提出/v “/w 生态/n 强/a 省/n ”/w 战略/n 。/w 2011年/t ，/w 安徽省/ns 行政区划/n 调整/vn ，/w 巢湖/ns 成为/v 合肥/ns 内湖/nz ；/w 合肥市/ns 提出/v “/w 大湖/ns 名城/n 、/w 创新/vi 高地/n ”/w 的/ude1 世纪/n 新战略/nz ，/w 全面/ad 推进/vi 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 建设/vn 。/w 包河/nr 人/n 按照/p “/w 世界/n 眼光/n 、/w 国内/s 一流/b ”/w 品质/n 要求/n ，/w 推动/v [森林/n 公园/n]/nz 建设/vn ，/w 先后/d 引进/v 北京/ns 笛/n 东/f 、/w [武汉/ns 大学/nis]/ntu 、/w [南京/ns 大学/nis]/ntu 、/w 省/n [城乡/n 规划/n]/nz [设计/vn 研究院/nis]/nit 、/w 省/n [建筑/n 设计/vn 研究院/nis]/nit 等/udeng [十/m 多家/mq]/mq 专业/n 设计/v 团队/n ，/w 参与/v [总体/n 规划/n]/nz 以及/cc [景观/n 设计/vn]/nz 、/w 林/ng 下/f 植被/n 、/w 林相/nr 改造/vn 、/w 活水/n 净水/n 、/w [旅游/vn 策划/vn]/nz 、/w [建筑/n 设计/vn]/nz 等/udeng [专项/b 规划/n]/nz 设计/vn ，/w 确保/v “/w 顶层/f ”/w 品质/n 。/w 以/p 五一/m 和/cc [十/m 一/d 两个/mq]/mq 重要/a 节假日/t 旅游/vn 为/p 节点/n ，/w 循环/vn 推出/v 旅游/vn 新项目/nz 。/w 
“/w 我们/rr 要/v 努力/ad 将/d 公园/n 建成/v 让/v 城市/n 融入/v 大自然/n ，/w 让/v 居民/n 望/v 得/ude3 见/v 山/n 、/w 看得见/v 水/n 、/w 记得/v 住/vn 乡愁/n 的/ude1 范例/n 。/w ”/w 包河区/ns 负责人/nnt 介绍/v 。/w 2012年8月/t ，/w 包河区/ns 将/d 合肥/ns 滨湖/n [森林/n 公园/n]/nz 建设/vn 作为/p [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 的/ude1 一号/mq 工程/n ，/w 作为/p 惠及/v 全市/n 人民/n 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz ，/w 奋力/d 打造/v 环/n 巢湖/ns 绿色/n 明珠/n 。/w 2012年10月1日/t ，/w 公园/n 一期/b 建成/v 开放/vn ；/w 2013年5月1日/t ，/w 公园/n 二期/b 对外开放/vl 。/w 开/v 园/ng 15个月/t 以来/f ，/w 累计/vd 接待/v 游客/n [260/m 多/a 万/d 人次/qv]/mq 。/w 据/p [东南/f 大学/nis]/ntu 与/cc [合肥市/ns 城调队/nis]/nt 联合/vd 调查/vn ，/w 游客/n 对/p 公园/n 的/ude1 综合/vn 满意度/n 达到/v 91.54%/m 。/w 该/rz 公园/n 摘/v 得/ude3 国字号/nz 后/f ，/w 将/d 是/vshi 合肥/ns “/w 大湖/ns 名城/n 、/w 创新/vi 高地/n ”/w 建设/vn 的/ude1 重要/a 成果/n ，/w 更是/d 环/n 巢湖/ns [生态/n 文明/n]/nz 示范区/n 建设/v 成效/n 的/ude1 一个/mq 缩影/n 。/w （/w 王蔚蔚/nr 黄小建/nr ）/w 
