2012年/t [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt [大型/b 运输舰/n]/nz “/w 大隅号/nz ”/w 在/p 冲绳县/nsf [宫古岛/nz 市/n]/nz 画面/n 。/w 
据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 鉴于/p “/w 大隅号/nz ”/w 与/cc 当地/s [一/d 艘/q]/mq 渔船/n 相撞/vi 事故/n ，/w [当地/s 时间/n]/nz 15日/t 早上/t 8点20分/t 左右/f ，/w 日本/ns 决定/v 在/p 首相/nnt 官邸/n [危机/n 管理/vn]/nz 中心/nis 设置/v “/w 官邸/n 对策/n 室/n ”/w ，/w 收集/v 相关/vn 情报/n 、/w 处理/v 事故/n 。/w 
据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [当地/s 时间/n]/nz 15日/t 早上/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 日本/ns 广岛县/ns 大竹市阿多/nrj 田岛/nr 东侧/f 的/ude1 自卫队/nis 护卫舰/n “/w 大隅号/nz ”/w 与/cc 当地/s [一/d 艘/q]/mq 渔船/n 相撞/vi ，/w 渔船/n 随即/d 倾覆/v ，/w [4/m 名/q]/mq 渔民/nnd 皆/d 落/v 海/n 。/w 
“/w 大隅号/nz ”/w 上/f 全体/n 船员/nnd 出动/v 进行/vn 救援/vn ，/w 目前/t 仍/d 有/vyou [2/m 名/q]/mq 渔民/nnd 处于/v [心肺/nz 功能/n]/nz 停止/v 状态/n ，/w 另外/c [2/m 名/q]/mq 渔民/nnd 则/d 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 
“/w 大隅号/nz ”/w 于/p 1996年/t 下水/vi ，/w 是/vshi [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 的/ude1 [大型/b 运输舰/n]/nz 。/w [标准/n 排水量/n]/nz 为/p [8900/m 吨/q]/mq 。/w 全长/n 约/d [180/m 米/q]/mq 。/w 隶属/v [日本/ns 广岛县/ns 吴/tg 司令部/nnt]/nt “/w 第一/m 运输队/nis ”/w ，/w 能/v 搭载/vn 登陆艇/n 和/cc 陆上/s 自卫队/nis 的/ude1 战车/n 。/w 
2004年/t ，/w “/w 大隅号/nz ”/w 除/p 担任/v 自卫队/nis 伊拉克/nsf 派遣/v 部队/nis 的/ude1 车辆/n 及/cc 装备/n 等/udeng 运输/v 任务/n 外/f ，/w 2013年/t 曾/d 运输/v [救灾/vn 物资/n]/nz 等/udeng ，/w 赴/v 遭受/v 台风/n 重创/v 的/ude1 菲律宾/nsf 救援/vn 。/w 
