“/w 日本/ns 首相/nnt 14日/t 在/p 中国/ns 援建/v 的/ude1 非盟/nz 总部/nis 发表/v 演讲/vn ，/w 强调/v 日本/ns 对/p 非/b 政策/n 与/cc 中国/ns 的/ude1 不同/a ”/w ，/w 据/p [日本/ns 时事/n 通讯社/nis]/nt 报道/v ，/w 安倍/nrf 14日/t 在/p 此次/rz 访/v 非/b 的/ude1 [最后/f 一/d 站/vi]/nz —/w —/w 埃塞俄比亚/nsf 首都/n 亚/b 的/ude1 [斯/b 亚/b 贝/b 巴/b]/ns 的/ude1 非盟/nz 总部/nis 发表/v 日本/ns 对/p 非/b 政策/n 演讲/vn ，/w [反复/d 强调/v]/nz 了/ule 日本/ns “/w 重视/v [人才/n 培养/v]/nz 与/cc [技术/n 转移/v]/nz ”/w 的/ude1 姿态/n ，/w 以/p 突出/a 与/cc 先行/vi 进入/v 非洲/nsf 的/ude1 中国/ns 不同/a ，/w 称/v “/w 日本/ns 企业/n 来到/v 非洲/nsf ，/w 才能/n 建立/v 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 共赢/n 关系/n ”/w 。/w 
“/w 安倍/nrf 向/p 非洲/nsf 示爱/vi ”/w ，/w [南非/nsf 新闻/n 通讯社/nis]/nt 14日/t 报道/v 称/vn ，/w 安倍/nrf 在/p 演讲/vn 中/f 表示/v 将/d 提供/v [3/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 援助/vn 用以/d 支持/v 南苏丹/nz 、/w 中非共和国/nsf 等/udeng 国家/n 处理/vn 冲突/vn 和/cc 灾难/n 等/udeng 问题/n 。/w 日本/ns 与/cc 非洲/nsf 的/ude1 外交/n 中心/nis 将/d 放在/v 年轻人/n 和/cc 妇女/n 身上/s ，/w 因为/c 前者/rzv 肩负/v 非洲/nsf 未来/t 发展/vn 的/ude1 责任/n ，/w 后者/rzv 将/d 孕育/v 未来/t 非洲/nsf 的/ude1 子孙后代/n 。/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w 安倍/nrf 还/d 在/p 演讲/vn 中/f 指出/v ，/w 日本/ns 企业/n “/w 将/d 在/p 非洲/nsf 使/v 每个人/mq 都/d 具备/v 力量/n ，/w 发挥/v 创意/n ”/w ，/w 之所以/c 强调/v 这些/rz ，/w 都/d 是/vshi 为了/p 突出/a 日本/ns 与/cc 中国/ns 以及/cc 非洲/nsf 旧/a 宗主国/n 的/ude1 区别/n —/w —/w 日本/ns 的/ude1 卖点/n 在于/v [人才/n 培养/v]/nz 与/cc 技术/n 提供/v ，/w 将/d 促使/v 非洲/nsf 自助/b 努力/ad ，/w 提高/v 本国/rzs 的/ude1 就业/vn ，/w 增强/v 经济基础/n 。/w [日本/ns NHK/x 电视台/nis]/nt 14日/t 称/v ，/w 安倍/nrf 在/p 埃塞俄比亚/nsf 举行/v 的/ude1 记者/nnt 会上/n 强调/v 称/vn ，/w 在/p 与/cc 各国/rzs 首脑/nnt 会谈/vi 中/f ，/w 他/rr 所/usuo 主张/v 的/ude1 “/w 积极/ad [和平/n 主义/n]/nz ”/w 得到/v 了/ule 支持/v 与/cc 欢迎/v 。/w 安倍/nrf 称/v ，/w “/w 日本/ns 去年/t 设立/v 了/ule 国际/n 安全/an 保障/v 会议/n ，/w 制定/v 了/ule [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 战略/n 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 今年/t 将/d 战略性/n 地/ude2 开展/v ‘/w 俯瞰/v 地球仪/n 外交/n ’/w ，/w 起点/n 就是/v 非洲/nsf 。/w 此次/rz 访问/vn 是/vshi 一场/mq 可以/v 感受到/nz ‘/w [21/m 世纪/n]/mq 可能/v 是/vshi 非洲/nsf 的/ude1 世纪/n ’/w 之旅/nz 。/w 非洲/nsf 已经/d 不是/c 援助/vn 的/ude1 对象/n ，/w 不管/c 是/vshi [人才/n 培养/v]/nz 还是/c 基础设施/gi 完善/v 都/d 是/vshi 为/p 未来/t 的/ude1 投资/vn ”/w 。/w 
不过/c ，/w 韩国/nsf 对/p 日本/ns 的/ude1 态度/n 并未/d 出现/v 改变/vn 。/w 据/p 韩联社/nr 14日/t 报道/v ，/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 13日/t 在/p 青瓦台/nsf 接受/v [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz (/w CNN/x )/w 采访/v ，/w 她/rr 就/d 韩日/nz 关系/n 表示/v ，/w 日本/ns 领导人/nnt 应该/v 继承/vn “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w 、/w “/w [河野/nz 谈话/vn]/nz ”/w 的/ude1 精神/n ，/w 对/p 自己/rr 的/ude1 言行/n 保持/v 克制/vn 。/w 朴槿惠/nr 强调/v ，/w 韩日/nz 关系/n 在/p “/w [村/n 山/n 谈话/vn]/nz ”/w 、/w “/w [河野/nz 谈话/vn]/nz ”/w 的/ude1 基础上/nz 得以/v 发展/vn ，/w 希望/v 两国/mq 立足/vi 于/p 正确/a 的/ude1 历史/n 认识/v ，/w 构建/v 面向/vn 未来/t 的/ude1 关系/n 。/w 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 14日/t 称/v ，/w 朴槿惠/nr 此前/t 接受/v [另一/m 家/q]/mq [美国/nsf 媒体/n]/nz 彭博社/nr 采访/v ，/w 当/p 被/pbei 问/v 到/v “/w 是否/v 打算/vn 在/p [达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 上/f 与/cc 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 握手/vi ”/w 时/ng ，/w 朴槿惠/nr 表示/v “/w 握手/vi 不是/c 问题/n ，/w 假如/c 与/cc 韩国/nsf 换/v 个/q 立场/n ，/w 您/rr 是否/v 还/d 以为/v 两国/mq 的/ude1 关系/n 能/v 像/v 没有/v 发生/vn 任何/rz 事/n 一样/uyy 继续走/nz 下去/vf ？/w 请/v 设身处地/dl 为/p 韩国/nsf 想想/v ”/w 。/w 
韩国/nsf 《/w 每日/r 经济/n 》/w 14日/t 发表/v 题为/v “/w 朴槿惠/nr 应该/v 利用/vn 外访/vn 阻止/v 安倍/nrf 继续/v 暴走/nz ”/w 的/ude1 社论/n ，/w 表示/v 朴槿惠/nr 即将/d 访问/v 印度/nsf 和/cc 瑞士/nsf ，/w 并/cc 参加/v [世界/n 经济/n 论坛/n]/nz 年会/n 。/w 由于/p 朴槿惠/nr 的/ude1 访问/vn 行程/n 部分/n 与/cc 安倍/nrf 重叠/vi ，/w 引发/v 外界/n 关注/v 。/w 安倍/nrf 去年/t 访问/vn 了/ule [25/m 个/q]/mq 国家/n ，/w 实施/v “/w 远交近攻/nz ”/w 策略/n 。/w 朴槿惠/nr 总统/nnt 应该/v 利用/vn 此次/rz 外访/vn 机会/n ，/w 积极/ad 向/p [国际/n 社会/n]/nz 揭露/v 日本/ns 的/ude1 黑色/n 伎俩/n 。/w (/w 刘军国/nr 倪涛/nr 王刚/nr )/w 
