据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w 来/vf 打开/v 今天/t 的/ude1 《/w 新闻/n 地图/n 》/w 。/w 
江苏省/ns 丹阳市/ns 后巷镇/ns 最近/t 接连/d 发生/v 的/ude1 [2/m 起/vf]/mq 针扎/nz 婴儿/n 事件/n ，/w 引发/v 社会/n 广泛/a 关注/v 。/w 14日/t 上午/t ，/w 一位/mq 在/p 丹阳/ns 打工/vi 、/w 住/vi 后巷镇/ns 的/ude1 王先生/nr 向/p 警方/n 报案/vi ，/w 称/v 几天/mq 前/f 发现/v 自己/rr 16个月/t 大/a 的/ude1 儿子/n ，/w 后背/n 左侧/f 靠近/v 腰部/n 的/ude1 位置/n 出现/v 了/ule 一个/mq 红色/n 的/ude1 小/a 肿块/n 。/w 送/v 医院/nis 拍片/vi 后/f 发现/v ，/w 一根/mq 绣花针/n 刺入/vf 小孩/n 身体/n ，/w 并/cc 贯穿/v 左侧/f 肾脏/n 。/w 
经过/p 手术/n ，/w 大约/d [3/m ./w 5/m 厘米/q]/mq 长/a 的/ude1 绣花针/n 被/pbei 取出/v ，/w 医院/nis 认为/v 不/d 排除/v 人/n 为/p 刺入/vf 的/ude1 可能/v 。/w 无独有偶/bl ，/w 去年/t 12月30日/t ，/w 后巷镇/ns 警方/n 也/d 接到/v 一起/s 类似/a 的/ude1 报警/vn 事件/n ，/w 一名/mq 14个月/t 大/a 的/ude1 幼儿/n 也/d 被/pbei 绣花针/n 扎伤/nz 。/w 所/usuo 幸/vg 目前/t 两名/mq 幼儿/n 都/d 没有/v 生命/n 危险/an 。/w 丹阳市/ns 表示/v ，/w 希望/v 家长/n 在/p 照看/v 幼儿/n 时/ng 要/v 小心/a 仔细/ad ，/w 丹阳/ns 警方/n 将/d 全力/d 尽快/d 查明/v 事件/n 的/ude1 原因/n ，/w 并/cc 及时/ad 向/p 社会/n 公布/v 。/w 
