原/b 标题/n ：/w 陆毅/nr 妻女/n 毛里求斯/nsf 度假/vn 贝儿/nz 疯/vi 玩/v 晒成/nz 非洲人/nz 

日前/t 陆毅/nr 在/p 米兰/ns 参加/v 时装/n 周/qt ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 娇妻/nz 鲍蕾/nr 也/d 没有/v 闲着/v ，/w 带着/vn 爱女/n 小/a 贝儿/nz 远/a 赴/v 非洲/nsf 毛里求斯/nsf 度假/vn ，/w 此前/t 一直/d 给/p 网友/n [温婉/a 可/v 人/n]/nz 形象/n 的/ude1 小/a 贝儿/nz 露出/v 童真/n 本色/n ，/w 到达/v 第一天/mq 游泳/vn [6/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 难怪/d 鲍蕾/nr 调侃/v 道/qv ：/w “/w 一步到位/vl 变成/v 了/ule 当地人/n ”/w ，/w 更/d 晒/v 出/vf 脱皮/vi 的/ude1 小/a 胳膊/n ，/w 令人/v 十分/d 心疼/v 。/w 不过/c 贝儿/nz 一点/mq 也/d 不/d 娇气/a ，/w 虽然/c 第二天/mq [全副/b 武装/n]/nz ，/w 但/c 也/d 是/vshi 十分/d 搞怪/nz 。/w 
