记者/nnt 从/p 安徽省/ns 道路/n [运输/vn 管理局/nis]/nto 获悉/v ，/w 为/p 保障/v [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 地区/n 回乡/vi 务工人员/nnd 顺利/ad 出行/vi ，/w 当地/s 公路/n 客运/n 部门/n 提前/vd 制定/v 道路/n 春运/n 应急/vn 运力/n 储备/v 方案/n ，/w 目前/t 约/d [６００/m 台/q]/mq 应急/vn 车辆/n 已/d 准备就绪/v 。/w 
针对/p 这/rzv 一/m 情况/n ，/w 当地/s 公路/n 客运/n 部门/n 在/p 投入/v 包括/v 中长途/n 班/n 线/n 、/w 市内/s 班/n 线/n 、/w [城市/n 公交/b]/nz 、/w 农村/n 公交/b 在/p 内/f [３０００/m 台/q]/mq 客车/n 服务/v 春运/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 储备/vn 应急/vn 运力/n 约/d [６００/m 台/q]/mq ，/w 以/p 应对/v 突发/vn 客流/n 、/w 确保/v 道路/n 春运/n 平稳/a 有序/a 。/w （/w 记者/nnt 汤阳/nr ）/w 
