零食/n ，/w 几乎/d [每个/r 孩子/n]/nz 都/d 喜欢/vi 吃/v 。/w 近日/t ，/w 一项/mq 调查/vn 又/d 给/p 家长/n 们/k 提/v 了/ule 个/q 醒/v 。/w 非营利性/b 机构/n “/w iearth/x —/w 爱/v 地球/ns ”/w 发布/v 的/ude1 一项/mq 《/w 中国/ns 9/m 城市/n 儿童/n [食品/n 添加剂/n]/nz 摄入/v 情况/n [调查/vn 报告/n]/nz 》/w 显示/v ：/w 有/vyou 九种/nz 孩子/n 常/d 吃/v 的/ude1 零食/n 含/v 添加剂/n 最多/ad 。/w 此次/rz 调查/vn 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 西安/ns 等/udeng [9/m 座/q]/mq 城市/n 的/ude1 中小学/n 开展/v ，/w 共有/v 近/a [2/m 万名/q]/mq 儿童/n 参与/v 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 1/10/m 的/ude1 儿童/n 每天/r 食用/vn 含/v 添加剂/n 零食/n [3/m 次/qv]/mq 以上/f ，/w 6%/m 的/ude1 儿童/n 每天/r 饮用/v 饮料/nf 超过/v [3/m 瓶/n]/mq （/w 不/d 包括/v 矿泉水/nf 和/cc 自制/v 茶水/n ）/w 。/w 在/p 夏天/ns ，/w 每天/r 吃/v 冰激凌/nf 的/ude1 儿童/n 更是/d 高达/v 26%/m 。/w 
该/rz 调查/vn 还/d 对/p [33/m 个/q]/mq 类别/n 的/ude1 [489/m 种/q]/mq 食品/n 的/ude1 配料表/n 及/cc 所含/v [食品/n 添加剂/n]/nz 进行/vn 了/ule 取样/vn 统计/vn 。/w iearth/x [食品/n 安全/an]/nz 项目/n 顾问/nnt 、/w 原/b [南昌/ns 大学/nis]/ntu [食品/n 科学/n 与/cc 工程/n]/nz 系/v 彭珊珊/nr 教授/nnt 介绍/v 说/v ，/w 其中/rz 方便面/nf 、/w 乳/vg 饮料/nf 、/w 薯片/nf 、/w 冰激凌/nf 、/w 饼干/n 等/udeng 食品/n 所含/v 的/ude1 添加剂/n 最多/ad 。/w 
