2013年9月25日21时/t 许/v ，/w 家住/v 肥东县/ns 的/ude1 许/v 女士/n 在/p [肥东县/ns 第二/m 中学/nis]/nts 后门/n 附近/f ，/w 被/pbei [3/m 名/q]/mq 迎面而来/vl 的/ude1 男青年/nz 抢走/v 脖子/n 上/f 的/ude1 一条/mq 金项链/nz 。/w 一年/mq 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq 的/ude1 老人/n 见/v 此/rzs 追赶/v 了/ule [500/m 米/q]/mq ，/w 还是/c 让/v 对方/n 逃掉/nz 。/w 昨日/t ，/w 肥东/ns 警方/n 帮/v 老人/n 完成/v 追/v 贼/n 心愿/n ，/w 还/d 将/d 追回/v 的/ude1 赃款/n 送到/v 许/v 女士/n 手中/s 。/w 
许/v 女士/n 称/v ，/w 事发/vi 后/f 她/rr 大喊/v “/w 捉贼/nz ”/w ，/w 这时/rzt [一/d 六/m 旬/ng]/mq 老人/n 挺身而出/vl ，/w 在/p 巷子/n 内/f 狂/dg 追/v ，/w 后来/t 因/p 体力/n 透支/v 没/d 能/v 追/v 上/f 劫匪/n 。/w 而/cc 与此同时/c ，/w 肥东/ns 警方/n 已/d 相继/d 接到/v 了/ule [4/m 起/vf]/mq 相关/vn 报案/vi ，/w 发现/v [几/d 起/vf]/mq 案件/n 都/d 有/vyou [两/q 到/v 三/m 人/n]/mq ，/w 抢劫/v 都/d 在/p 晚上/t ，/w 被害人/n 都/d 是/vshi 中年/n 女性/n 。/w [肥东县/ns 公安局/nis]/nto 经过/p 排查/v ，/w 民警/nnt 在/p 周边/n 大排档/nf 得到/v 一条/mq 重要/a 线索/n 。/w 侦查/v 人员/n 将/d 相关/vn 物品/n 提取/v 并/cc 送/v 检验/vn ，/w 发现/v 相关/vn 信息/n 与/cc 前科/n 人员/n 吴某/nz 吻合/vi 。/w 2013年12月20日/t ，/w 专案组/nis 在/p 合肥市/ns 一/m 网吧/nis 内/f ，/w 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 吴某/nz 、/w 任/v 某/rz 抓获/v 。/w 12月27日/t ，/w 嫌疑人/n 蒋/nz 某/rz 在/p 合肥/ns 一/m 小区/n 落网/vi 。/w 审讯/vn 中/f ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 对/p 自己/rr 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 在/p [肥东县/ns 店埠/nz 派出所/nis]/nt 内/f ，/w 肥东/ns 警方/n 将/d 追回/v 的/ude1 赃款/n [14000/m 元/q]/mq ，/w 返还/v 给/p 许/v 女士/n 等/udeng 人/n 。/w (/w 东/f 公/ng 新/a 、/w 张剑/nr )/w 
