1月12日/t ，/w 记者/nnt 在/p [蚌埠/ns 综合/vn 客运站/nis]/nt 建设/vn 现场/s 见到/v ，/w 客运站/nis 站/vi 房/n 内外/f 装饰/vn 基本/a 结束/v ，/w “/w [蚌埠/ns 综合/vn 客运站/nis]/nt ”/w 字/n 标/v 崭新/b 醒目/a 。/w 综合/v 客运站/nis 站/vi 房/n 、/w 站/vi 务/vg 楼/n 将/d 于/p 春运/n 期间/f 投入/v 使用/vn 。/w [蚌埠/ns 综合/vn 客运站/nis]/nt [建筑/n 面积/n]/nz [4/m ./w 5/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 作为/p [国家/n 一级/b 公路/n 客运/n 枢纽站/nz]/nt 、/w 省内/s 第二个/mq 在/p 建/v 的/ude1 综合/vn 客运/n 枢纽/n ，/w 它/rr 的/ude1 建成/vn 投入/v 使用/vn ，/w 将/d 进一步/d 凸显/v 蚌埠/ns 在/p 皖北/ns [交通/n 枢纽/n]/nz 的/ude1 优势/n 地位/n 。/w 记者/nnt 郭雷/nr 摄/vg 
0/m 
