农业部/nt 副部长/nnt 陈晓华/nr 15日/t 在/p 回应/vn “/w [转基因/n 作物/n]/nz 进口/vn ”/w 时/ng 表示/v ，/w 进口/v 农产品/n 必须/d 要/v 具备/v 相应/vn 的/ude1 审批/vn 程序/n 和/cc 审批/v 条件/n 。/w 只要/c 符合/v 贸易/vn 需求/n ，/w 符合/v 有关/vn [安全/an 标准/n]/nz ，/w 进口/vn 就/d 没有/v 问题/n 。/w 
陈晓华/nr 表示/v ，/w 对/p 进口/v 农产品/n 的/ude1 监管/vn ，/w 国家/n 有/vyou 一整套/mq 严格/ad 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz 和/cc 管理/vn 的/ude1 规程/n ，/w 涉及/v 到/v 多个/mq 部门/n 的/ude1 协作/vn 和/cc 配合/v 机制/n 。/w 
陈晓华/nr 说/v ，/w 国家/n 有/vyou 专门/d 的/ude1 [转基因/n 生物/n]/nz 的/ude1 管理/vn 条例/n ，/w 条例/n 对/p 进口/v [转基因/n 农产品/n]/nz 的/ude1 管理/vn 有/vyou 明确/a 的/ude1 规定/n ，/w 农业部/nt 也/d 相应/vi 地/ude2 制定/v 了/ule 进口/v [转基因/n 农产品/n]/nz 的/ude1 管理/vn 的/ude1 [实施/v 办法/n]/nz 。/w 要/v 进口/vn 农产品/n ，/w 必须/d 要/v 具备/v 相应/vn 的/ude1 审批/vn 程序/n 和/cc 审批/v 条件/n 。/w 只要/c 符合/v 贸易/vn 需求/n ，/w 符合/v 有关/vn [安全/an 标准/n]/nz ，/w 进口/vn 就/d 没有/v 问题/n 。/w 
