[国务院/nt 台办/nis]/nt 15日/t 在/p 北京/ns 举行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 发言人/nnt 马晓光/nr 就/d 两岸/n 记者/nnt 关心/v 的/ude1 大熊猫/n 宝宝/n “/w 圆/v 仔/ng ”/w 、/w “/w 淘宝/n 统一/v 中国/ns ”/w 、/w 林毅夫/nr 被/pbei 接续/v 通缉/vn 等/udeng 问题/n 回答/v 了/ule 记者/nnt 的/ude1 提问/vn 。/w 
大陆/ns [赠/v 台/q 大熊猫/n]/nz 团团/d 和/cc 圆圆/a 产/v 下/f 的/ude1 [第一/m 只/d]/mq 幼/ag 崽/n “/w 圆/v 仔/ng ”/w 在/p 台湾/ns 正式/ad 与/cc 民众/n 见面/vi 已有/v [10/m 天/qt]/mq ，/w 吸引/v 大批/m 台湾/ns 民众/n 蜂拥/vi 参观/v ，/w 也/d 引发/v 海内外/s 媒体/n 广泛/a 关注/v 。/w 
就此/d ，/w 马晓光/nr 表示/v ，/w 大陆/ns 民众/n 赠送/v 台湾/ns 一对/mq 大熊猫/n ，/w 确确实实/z 是/vshi [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn 的/ude1 产物/n ，/w 是/vshi 两岸/n 同胞/n 感情/n 进一步/d 密切/ad 和/cc 交融/vi 的/ude1 体现/vn 。/w “/w 圆/v 仔/ng ”/w 作为/p 它们/rr 的/ude1 后代/n ，/w 受到/v 了/ule 民众/n 的/ude1 追捧/v ，/w 是/vshi 很/d 自然/n 的/ude1 事情/n 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 我/rr 衷心/d 地/ude2 祝愿/v ‘/w 圆/v 仔/ng ’/w 和/cc 它/rr 的/ude1 父亲/n 、/w 母亲/n 在/p [台北/ns 动物园/n]/nz 里/f 生活/vn 得/ude3 更/d 快乐/a ，/w 能/v 给/p 台湾/ns 民众/n ，/w 特别/d 是/vshi [小/a 朋友们/nz]/nz 带来/v 更多/ad 的/ude1 欢乐/a 。/w ”/w 
有/vyou 记者/nnt 提出/v ，/w 目前/t 台湾/ns 有/vyou 不少/m 年轻人/n 通过/p 大陆/ns 的/ude1 淘宝网/nz 购买/v 物品/n ，/w 在/p 商家/n 标注/v 的/ude1 全国/n 包邮/nz 项目/n 中/f 包括/v 中国/ns 台湾省/ns ，/w 台湾/ns 的/ude1 消费者/n 只有/c 选择/v 这个/rz 地址/n 才能/n 享受/v 包邮/nz 。/w 这/rzv 一/m 现象/n 引发/v 了/ule 两岸/n 网友/n 的/ude1 热/a 议/v ，/w 有/vyou 很多/m 网友/n 感叹/v ：/w 淘宝/n 先/d 统一/v 中国/ns 。/w 发言人/nnt 对此/d 有/vyou 何/ry 评价/vn ？/w 
马晓光/nr 指出/v ，/w 电子商务/nnd 的/ude1 开通/vn 确实/ad 是/vshi 极大/a 方便/a 了/ule 两岸/n 民众/n 购买/v 两岸/n 的/ude1 商品/n 。/w 这种/r 比较/d 便捷/a 的/ude1 购物/vn 方式/n 自然/n 会/v 受到/v 两岸/n 网民/gi 的/ude1 热烈/a 追捧/v 。/w 
台湾/ns 的/ude1 教育/vn [主管/vn 部门/n]/nz 日前/t 提出/v ，/w 今年/t 想/v 开放/vn 、/w 承认/v 更多/ad 大陆/ns 高校/n 学历/n 。/w 马英九/nr 日前/t 也/d 提出/v ，/w 要/v [通盘/d 考虑/v]/nz “/w 三/m 限/v 六/m 不/d ”/w 政策/n ，/w 并且/c 提出/v 有可能/nz 要/v 将/d 陆生/nr 纳入/v 健/ag 保/v 。/w 
对于/p 有/vyou 记者/nnt 提到/v 的/ude1 部分/n 在/p 天津/ns 的/ude1 台/q 生/v 由于/p 没有/v 学籍/n 编号/n 和/cc 户籍/n ，/w 无法/v 参加/v 当地/s 高考/vn [一/d 事/n]/mq ，/w 马晓光/nr 说/v ，/w “/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 我们/rr 对/p 台湾/ns 的/ude1 学生/nnt 在/p 大陆/ns 就读/vi 各类/r 学校/nis ，/w 从/p 政策/n 上/f 是/vshi 积极/ad 支持/v 和/cc 帮助/v 的/ude1 。/w 在/p 台商/nnd 聚集/v 较多/d 的/ude1 地区/n ，/w 我们/rr 也/d 单独/d 批准/v 设立/vn 了/ule 台商/nnd 子弟学校/nis 。/w ”/w 对于/p 前述/b 问题/n ，/w 将/d 尽快/d 了解/v 情况/n 予以/vx 答复/vn 。/w 
就/d 扩大/v 大陆/ns 居民/n [赴/v 台/q 个人/n 游/v]/nz 试点/vn 问题/n ，/w 马晓光/nr 表示/v ，/w 2011年6月/t ，/w 大陆/ns 开放/v [赴/v 台/q 个人/n 游/v]/nz 试点/vn 城市/n 以来/f ，/w [赴/v 台/q 个人/n 游/v]/nz 总体/n 上/f 保持/v 了/ule 健康/a 、/w 有序/a 、/w 较快/d 的/ude1 发展/vn 态势/n 。/w 扩大/v [赴/v 台/q 个人/n 游/v]/nz 是/vshi 两岸/n 同胞/n 的/ude1 共同/d 心愿/n ，/w 有关/v 事宜/n 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 将/d 由/p 海/n 旅/vg 会/v 和/cc 台湾/ns 的/ude1 台旅会/nz 协商/vn 作出/v 安排/vn 。/w (/w 记者/nnt 路梅/nr 郑巧/nr )/w 
