人民网/nz 合肥/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 李阔/nr 实习生/nnt 张俊/nr ）/w 昨日/t ，/w [腾讯/ntc 微博/n]/nz 网友/n “/w @/w 路边社/nr [六/m 安/ag]/mq 分社/nis ”/w 爆料/v 称/vn ，/w 1月6日/t ，/w 安徽/ns [霍邱县/ns 朝阳/ns 中学/nis]/nt [七/m 年级/n]/mq 学生/nnt 蒋某/nr 在校/b 期间/f 玩耍/vi ，/w 与/cc 同学/n 发生/v 纠纷/n ，/w 被/pbei 女同学/nz 邢/nz 某/rz 用/p 小刀/n 将/d 面部/n 划伤/v ，/w 伤口/n 长达/v [10/m 厘米/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w 受害/vi 男生/n 家长/n 已/d 报警/vn ，/w 而/cc 邢/nz 某/rz 及/cc 家人/n 至今/d 未/d 对/p 此事/r 有/vyou 回应/vn 。/w 今日/t ，/w [朝阳/ns 中学/nis]/nts 校长/nnt 付振松/nr 接受/v 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 表示/v ，/w 将/d 对/p 此事/r 负责/v 到底/d ，/w 及时/ad 垫付/v 相关/vn 医疗/n 费用/n ，/w 并/cc 配合/v 警方/n 调查/vn 。/w 
触碰/v 同学/n 书桌/n 被/pbei 对方/n 用/p 刀/n 毁容/vi 
据/p 受害人/n 蒋/nz 某/rz 母亲/n 王庆芬/nr 介绍/v ，/w 1月6日/t 下午/t 5时/t 许/v ，/w 正值/v 下课/vn 休息/v 期间/f ，/w 蒋/nz 某/rz 在/p 教室/n 内/f 与/cc 同学/n 唐/tg 某/rz 玩耍/vi ，/w 不/d 小心/a 触碰/v 到/v 女同学/nz 邢/nz 某/rz 的/ude1 书桌/n 。/w 此时/r ，/w 正在/d 玩/v 手机/n 的/ude1 刑/n 某/rz 便/d 用/p 手中/s 的/ude1 小刀/n 划/v 向/p 蒋/nz 某/rz 的/ude1 左/f 面部/n 。/w 
“/w 我/rr 儿子/n 开始/v 以为/v 只是/d 被/pbei 邢/nz 某/rz 手指甲/n 划伤/v ，/w 并/cc 没/d 注意/v ，/w 直到/v 流/v 了/ule 很多/m 鲜血/n 后/f ，/w 才/d 一个人/mq 跑到/v 学校/nis 外面/f 的/ude1 诊所/nis 寻求/v 治疗/vn 。/w ”/w 王庆芬/nr 说/v ，/w 校外/s 诊所/nis 诊断/vn 发现/v ，/w 因/p 伤口/n 太深/nz ，/w 无法/v 处理/vn 。/w 
于是/cc ，/w 蒋/nz 某/rz 便/d 回到/v 学校/nis 找到/v 了/ule 班主任/nnt 。/w 班主任/nnt 当时/t 正/d 准备/v 去/vf 上课/vi ，/w 便/d 打电话/vi 给/p 生活/vn 老师/nnt 。/w 生活/vn 老师/nnt 随即/d 将/d 蒋/nz 某/rz 送到/v 了/ule [霍邱县/ns 人民/n 医院/nis]/nt 治疗/vn ，/w 院方/n 告知/v ，/w 蒋/nz 某/rz 需/v 转/v 至/p [合肥/ns 医院/nis]/nt 治疗/vn 。/w 后来/t ，/w 蒋/nz 某/rz 被/pbei 家属/n 送/v 至/p [安徽/ns 医科/n 大学/nis]/ntu 第一/m [人民/n 医院/nis]/nth 治疗/vn ，/w 脸部/n 被/pbei 手术/n 缝合/v 70余针/m 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 蒋/nz 某/rz 父母/n [第一/m 时间/n]/nz 向/p [霍邱县/ns 城关/ns 派出所/nis]/nt 报案/vi ，/w 派出所/nis 民警/nnt 进行/vn 了/ule 调查取证/v 。/w 
据/p 蒋/nz 某/rz 母亲/n 介绍/v ，/w 事情/n 发生/v 后/f ，/w 邢某/nr 就/d 被/pbei 其/rz 父母/n 接走/nz ，/w 至今/d 没有/v 出面/vi ，/w 也/d 无法/v 联系/vn 到/v 当事人/n 及其/cc 亲属/n 。/w 派出所/nis 则/d 以/p 当事人/n 属/v 未成年人/n ，/w 不/d 负有/v [刑事/b 责任/n 能力/n]/nz ，/w 不予/v 立案/vn 。/w “/w 事情/n 发生/v 后/f ，/w 我/rr 先后/d 跑/v 了/ule [四/m 次/qv]/mq 学校/nis ，/w 想/v [找/v 一个人/mq]/nz 出面/vi 解决/v 这/rzv 件/q 事/n ，/w 但/c 都/d 没有/v 一个人/mq 来/vf 给/p 我/rr 明确/a 的/ude1 答复/vn ，/w 学校/nis 想/v 推脱/v 责任/n 。/w ”/w 蒋/nz 某/rz 母亲/n 王庆芬/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
学校/nis 已/d 垫付/v 相关/vn 医疗费/n 
针对/p 受害人/n 蒋/nz 某/rz 母亲/n 所/usuo 说/v 的/ude1 问题/n ，/w 记者/nnt 随后/d 联系/v 了/ule [霍邱县/ns 朝阳/ns 中学/nis]/nt 校长/nnt 付振松/nr 。/w 付振松/nr 说/v ，/w 事发/vi 后/f ，/w 学校/nis 一直/d 很/d 重视/v 此事/r ，/w 1月11日/t ，/w 便/d 指派/v 相关/vn 领导/n 和/cc 蒋/nz 某/rz 的/ude1 班主任/nnt 前往/v 医院/nis 慰问/v 、/w 看望/v 了/ule 受伤/vi 学生/nnt 蒋某/nr 。/w 13日/t 上午/t ，/w [学校/nis 领导/n]/nnt 还/d 前往/v [城关镇/ns 派出所/nis]/nto 对/p 此事/r 进行/vn 了/ule 沟通/v 协商/vn 。/w 但/c 鉴于/p 当事/n 学生/nnt 刑/n 某/rz 及其/cc 家人/n 至今/d 没有/v 露面/vi ，/w 所以/c 事件/n 至今/d 未/d 有/vyou 处理/v 结果/n 。/w 
对于/p 蒋/nz 某/rz 家属/n 质疑/vn 学校/nis 在/p 推脱/v 责任/n [一/d 事/n]/mq ，/w 付/v 校长/nnt 回应/vn 称/v ：/w “/w 受害/vi 学生/nnt 蒋某/nr 在校/b 期间/f 受到/v [意外/a 伤害/vn]/nz ，/w 学校/nis 有/vyou 一定/b 责任/n ，/w 也/d 愿意/v [承担/v 责任/n]/nz 。/w ”/w 付/v 校长/nnt 表示/v ，/w 事发/vi 后/f 学校/nis 已经/d 与/cc 受害人/n 家属/n 进行/vn 了/ule 沟通/v 协商/vn 。/w “/w 学校/nis 对/p 此事/r 不会/v 不管/c ，/w 针对/p 蒋/nz 某/rz 当前/t 的/ude1 治疗/vn 费用/n 和/cc 后续/vn 的/ude1 整容/vn 费用/n ，/w 在/p 事件/n 责任/n 未/d 完全/ad 明确/a 前/f ，/w 学校/nis 已/d 垫付/v [1500/m 元/q]/mq 治疗费/n 。/w ”/w 
[六/m 安/ag]/mq 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 
