民警/nnt 手机/n 拍/v 下/f [案发/v 现场/s]/nz 。/w 晨报/n 记者/nnt 苏一凡/nr 摄/vg 
三轮/n 摩托车/n 将/d 一/m 小伙/n 撞倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 就/d 在/p 肇事者/n 拦车/nz 等待/v 救援/vn 时/ng ，/w 一辆/mq 面包车/n 经过/p ，/w 从/p 伤者/n 腿/n 上/f 又/d 碾压/v 过去/vn …/w …/w 最终/d 这/rzv 名/q 小伙子/n 伤势/n 过重/v ，/w 抢救/v [7/m 天/qt]/mq 无效/vi 后/f 死亡/vi 。/w 目前/t ，/w 肥西/ns 警方/n 已/d 成功/a 锁定/v 两名/mq 肇事者/n 。/w 
1月5日6点44分/t ，/w 天/qt 刚/d 微/ag 亮/vi ，/w [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 阿飞/n （/w 化名/v ）/w 在/p 金寨/nr 南路/n 名邦/nz 西城/ns 国际/n 小区/n 对面/f 等/udeng 车/n 。/w 此时/r ，/w 开/v 着/uzhe 三轮/n 摩托车/n 去/vf 菜市场/n 卖/v 猪肉/nf 的/ude1 陈晨/nr （/w 化名/v ）/w 正好/z 经过/p 此处/s 。/w 由于/p 天色/n 较/d 暗/a ，/w 当/p 陈晨/nr 发现/v 路边/s 有人/r 时/ng ，/w 已经/d 来不及/v 避让/vn ，/w 他/rr 猛打/v 方向盘/n ，/w 但/c 还是/c 将/d 阿飞/n 撞倒/v 在/p 地/ude2 。/w 
见/v 撞到/v 人/n ，/w 陈晨/nr 慌了/v 神/n ，/w 赶忙/d 拨打/v 了/ule 110/m 、/w 120/m 。/w 在/p 等待/v 120/m 赶/v 至/p 现场/s 期间/f ，/w 陈晨/nr 在/p 路边/s 拦车/nz ，/w 防止/v 有/vyou 车子/n 经过/p 再次/d 撞/v 向/p 阿飞/n 。/w 可/v 谁知/v ，/w 一辆/mq 面包车/n 飞快/z 地/ude2 从/p 陈晨/nr 面前/f 驶过/v ，/w 他/rr 还/d 没有/v 反应/vn 过来/vf ，/w 车子/n 已经/d 开走/v 。/w “/w 面包车/n 好像/v 从/p 阿飞/n 的/ude1 腿部/nz 碾压/v 过去/vn 。/w ”/w 陈晨/nr 回忆/v 道/qv 。/w 
当/p 交警/nnd 赶/v 至/p 现场/s 时/ng ，/w 阿飞/n 躺在/v 地上/s ，/w 头部/n 受伤/vi 严重/a 。/w 经/p 交警/nnd 仔细/ad 查看/v ，/w 其/rz 腿部/nz 也/d 有/vyou 类似/a 小轿车/n 的/ude1 车胎/n 印/b 。/w 阿飞/n 被/pbei 紧急/a 送往/v 医院/nis 抢救/v 。/w 不过/c 经过/p [7/m 天/qt]/mq 抢救/v ，/w 阿飞/n 最终/d 因/p 伤势/n 过重/v ，/w [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
肥西/ns 交警/nnd 根据/p 当天/t 的/ude1 情况/n ，/w 进行/vn 车辆/n [行驶/vi 速度/n]/nz 模拟/vn ，/w 大致/d 算出/vf 面包车/n 途经/v 下/f 一个/mq 路口/n 的/ude1 时间/n 。/w 通过/p 排查/v ，/w 警方/n 锁定/v [3/m 辆/q]/mq 嫌疑/n 车辆/n 。/w 而/cc 最终/d 锁定/v 肇事/vn 车辆/n ，/w 还是/c 肥西县/ns 天网/nz 项目/n 安装/v 的/ude1 高清/n 探头/vi 帮/v 了/ule 忙/v 。/w 警方/n 结合/v 天网/nz 项目/n 安装/v 的/ude1 监控/vn 探头/vi ，/w 看清楚/nz 了/ule 嫌疑/n 车辆/n 的/ude1 车牌号/nz 。/w 
肥西/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 透露/v ，/w 两次/mq 事故/n 如何/ryv 定责/vn ，/w 目前/t 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 当中/f 。/w (/w 李文靖/nr )/w 
