昨日/t ，/w [中国/ns 足协/nis 选/v 帅/ng 小组/nis]/nt 已/d 抵达/v 德国/nsf 法兰克福/nsf ，/w 并/cc 同/p [德国/nsf 足协/nis]/nt 推荐/v 的/ude1 两名/mq 教练/nnt 会面/vi 。/w 国/n 足/a 前/f 主帅/nnt 朱广沪/nr 也/d 抵达/v 德国/nsf ，/w 为/p 此次/rz 选/v 帅/ng 担任/v 参谋/nnt 。/w 
足协/nis 选/v 帅/ng 小组/nis 此次/rz 抵达/v 法兰克福/nsf 面谈/v 的/ude1 教练/nnt 全/a 由/p [德国/nsf 足协/nis]/nt 推荐/v ，/w 其中/rz 包括/v 布赫瓦尔德/nrf 、/w 奥西克/nrf 等/udeng 教练/nnt 。/w 布赫瓦尔德/nrf 曾/d 在/p 日本/ns 联赛/n 执教/vi 过/uguo ，/w 但/c 其/rz 执教/vi 履历/n 并不/d 丰富/a ；/w 奥西克/nrf 曾/d 执教/vi 过/uguo [澳大利亚/nsf 国家队/nis]/nt 。/w 
此前/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 海因克斯/nrf 和/cc 马特乌斯/nrf 也/d 是/vshi 足协/nis 此次/rz 面谈/v 的/ude1 对象/n 。/w 不过/c 从/p 现在/t 情况/n 来看/u ，/w 这/rzv 两人/mq 名气/n 太大/d ，/w 身价/n 自然/n 也/d 会/v 较高/ad ，/w 来/vf 中国/ns 执教/vi 的/ude1 可能性/n 并/cc 不是/c 很大/d 。/w 反倒/d 是/vshi 布赫瓦尔德/nrf 、/w 奥西克/nrf 这样/rzv 的/ude1 教练/nnt 更/d 符合/v [中国/ns 足协/nis]/nt 的/ude1 要求/n ，/w 两人/mq 此前/t 都/d 曾/d 有/vyou 过/uguo 在/p 日本/ns 执教/vi 的/ude1 经历/n ，/w 对/p [亚洲/ns 足球/n]/nz 也/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 了解/vn 。/w 奥西克/nrf 还/d 曾/d 率领/v [澳大利亚/nsf 队/n]/nt 参加/v 过/uguo 亚洲区/n [世界杯/n 预选赛/n]/nz 。/w 足协/nis 选/v 帅/ng 小组/nis 已/d 同/p 他们/rr 接触/v 了/ule ，/w 但/c 这次/r 只是/d 畅谈/v 执教/vn 思路/n 和/cc 意向/n ，/w 并/cc 不会/v 敲定/v 具体/a 人选/n 或者/c 签订/v 工作/vn 合同/n 。/w 
为了/p 让/v 此次/rz 选/v 帅/ng 更加/d 专业/n ，/w 足协/nis 特意/d 邀请/v 朱广沪/nr 担任/v 参谋/nnt ，/w 他/rr 已/d 抵达/v 德国/nsf ，/w 同/p 选/v 帅/ng 小组/nis 成员/nnt 会合/vi 。/w 接下来/vl ，/w 选/v 帅/ng 小组/nis 还/d 将/d 前往/v 荷兰/nsf 、/w 法国/nsf 同/p 另/rz 几名/mq 教练/nnt 接触/v 。/w （/w 记者/nnt 赵宇/nr ）/w 
