1月10日/t ,/w 市/n 城管局/nis [开发区/ns 支队/nis]/nt [公用事业/n 大队/nis]/nt 依法/d 拆除/v 了/ule [312/m 国道/n]/mq 浏/n 园/ng 路段/n [一/d 处/n]/mq 违规/vn 设置/v 的/ude1 大型/b 广告牌/n 。/w 
经查/nz ,/w 该/rz 广告牌/n 是/vshi 元月/t 6日/t 晚/tg ,/w 未经/d 许可/vn 擅自/d 设立/v 的/ude1 ,/w 其/rz 行为/n 违反/v 了/ule 《/w [安徽省/ns 城市/n 市容/n 和/cc 环境卫生/nz 管理/vn 条例/n]/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz 。/w 执法/vn 队员/nnt 依法/d 下达/v 了/ule 《/w 限期/vd 改正/v [违法/vn 行为/n]/nz 通知书/n 》/w ,/w 责令/v 当事人/n 限期/vd 拆除/v 。/w 但/c 当事人/n 在/p 规定/n 期限/n 内/f 未/d 按/p 要求/n 整改/vn 到位/vi 。/w 
为此/bl ,/w [开发区/ns 执法/vn 支队/nis]/nt 及时/ad 联系/v 专业/n 拆除/v 人员/n ,/w 使用/v 专业/n 设备/n 依法/d 予以/vx 拆除/v 。/w 在/p 拆除/v 过程/n 中/f ,/w 执法/vn 人员/n 对/p 现场/s 进行/vn 警戒/vn ,/w 确保/v 安全/an 。/w 拆除/v 行动/vn 历时/vi [2/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ,/w 圆满完成/v 了/ule 任务/n 。/w 
下/f 一步/mq ,/w [开发区/ns 执法/vn 支队/nis]/nt [公用事业/n 大队/nis]/nt 将/d 不断/d 加大/v 监管/vn 力度/n ,/w 对/p 未经/d 许可/vn 擅自/d 设立/v 的/ude1 [户外/s 广告/n]/nz 发现/v 一起/s ,/w [依法/d 查处/v]/nz 一起/s ,/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 维护/v 开发区/ns [户外/s 广告/n]/nz 规划/n 设置/v 的/ude1 严肃性/n 。/w (/w 耿超/nr )/w 
