她/rr 也许/d 是/vshi 世界/n 上/f 最/d 会/v 骗人/vi 的/ude1 骗子/n ，/w 从/p 一个人/mq 身上/s 成功/a 骗取/v [18/m 次/qv]/mq ，/w 共/d [12/m 万元/q]/mq ；/w 而/cc 她/rr 也许/d 是/vshi 世界/n 上/f 最/d 善良/a 的/ude1 女人/n ，/w 接连/d [18/m 次/qv]/mq 选择/v 相信/v ，/w 甚至/d 躺在/v 病床/n 上/f 还/d 被/pbei 骗/v 去/vf [5000/m 元/q]/mq 。/w 昨天/t ，/w 这/rzv 桩/q 离奇/a 的/ude1 诈骗/vn 案/ng 在/p [肥西/ns 法院/nis]/nt 审理/v 。/w 
2012年10月份/t ，/w 陈某/nz 在/p 肥西县/ns 严店乡/ns 严/a 店/n 街道/ns 租住/nz ，/w 并/cc 与/cc 邻居/n 俞某/nr 相识/vi ，/w 谎称/v 名叫/v “/w 杨琴/nr ”/w ，/w 因/p 家中/s [房屋/n 拆迁/v]/nz 暂住/v 此处/s 。/w 同时/c ，/w 谎称/v 前夫/n 十/m 多年前/d 车祸/n 去世/vi ，/w 自己/rr 获得/v 了/ule [58/m 万元/q]/mq 的/ude1 赔偿/vn 款/q ，/w 定期/d 存在/v 银行/nis ，/w 另外/c ，/w 她/rr 还/d 拥有/v 两套/mq 待/vi 拆迁/v 的/ude1 住房/n 。/w 
当年/t [11/m 月初/t]/mq ，/w 陈某/nz 以/p 想/v 把/pba 租/v 住房/n 装修/vn 一下/mq 为/p 理由/n ，/w 向/p 俞某/nr 提出/v 借款/n [1/m 万元/q]/mq 。/w 为了/p 得到/v 信任/vn ，/w 她/rr 还/d 出示/v 了/ule 伪造/v 的/ude1 [58/m 万元/q]/mq [邮政/n 储蓄/vn]/nz [定期/d 存单/n]/nz ，/w 存单/n 上/f 2013年3月2日/t 到期/vi ，/w 陈某/nz 承诺/vn 到期/vi 后/f 立即/d 归还/v 借款/n 。/w 俞某/nr 信以为真/nz 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 陈某/nz 以/p 母亲/n 去世/vi 需/v 购买/vn 墓地/n 、/w 父亲/n 心脏病/nhd 住院/vn 、/w 舅舅/n 生命/n 住院/vn 、/w 水电/n 表/n 入户/v 以及/cc 购置/v 家电/n 等/udeng 借口/n ，/w 先后/d [18/m 次/qv]/mq 从/p 俞某/nr 或/c 通过/p 俞某/nr 向/p 她/rr 的/ude1 朋友/n ，/w 骗取/v [12/m 万元/q]/mq 的/ude1 现金/n 。/w 其中/rz 一次/mq ，/w 俞某/nr 出/vf 车祸/n ，/w 腰部/n 骨折/vi 住院/vn ，/w 陈某/nz 也/d 不/d 放过/v 骗钱/v 的/ude1 念头/n ，/w 在/p 病房/n 里/f 骗取/v 了/ule 现金/n [5000/m 元/q]/mq 。/w 
直到/v 去年/t 4月20日/t ，/w 俞某/nr 打听/v 到/v 陈某/nz 的/ude1 家/q ，/w 发现/v 陈某/nz 母亲/n 并未/d 去世/vi ，/w 又/d 被/pbei 陈某/nz 母亲/n 告知/v ，/w 陈某/nz 前夫/n 也/d 仍然/d 健/ag 在/p 。/w 此时/r ，/w 俞某/nr 才/d 发现/v 被/pbei 骗/v ，/w 随后/d 报/n 了/ule 案/ng 。/w 
1月14日/t 上午/t ，/w [肥西/ns 人民法院/nis]/nt 法庭上/nz ，/w 陈某/nz 对/p 自己/rr 多次/mq 采用/v 虚构/vn 事实/n ，/w 隐瞒/v 真相/n 的/ude1 手段/n ，/w 骗取/v 他人/rr 现金/n 的/ude1 事实/n 予以/vx 供认/v 。/w 同时/c 称/v 自己/rr 所/usuo 诈骗/vn 的/ude1 现金/n 已/d 全部/m 用/p 光/n ，/w 现/tg [无力/vi 偿还/v]/nz 。/w 
法院/nis 查明/v ，/w 早/a 在/p 1983年/t ，/w 肥西县/ns 上派镇/ns 妇女/n 陈某/nz 就/d 因/p 多次/mq 诈骗/vn 他人/rr 烟酒/n 等/udeng 物/ng ，/w 坐/v 过/uguo 7年/t 牢/a 。/w 20年/t 后/f ，/w 陈某/nz 再次/d 构成/v 诈骗罪/n 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 目前/t ，/w 此案/r 还/d 在/p 审理/v 当中/f 。/w (/w 记者/nnt 谢勋章/nr 通讯员/nnt 李平/nr )/w 
