核心/n 提示/v ：/w 这里/rzs 的/ude1 关键/n 是/vshi ：/w 有人/r 说/v 项/q 英/b 有一个/mq 建立/v “/w 第二/m 延安/ns ”/w 的/ude1 想法/n ，/w 也/d 有人/r 认为/v 与/cc 新四军/n 大部分/n 部队/nis 缺乏/v 在/p [国共/n 合作/vn]/nz 抗日/vn 情况下/nz 对/p 所谓/v “/w 友军/n ”/w 进行/vn 集团/nis 作战/vi 的/ude1 经验/n 有关/vn 。/w 
（/w 项/q 英/b 图片/n 来源/n ：/w 资料/n 图/n ）/w 
难忘/a ，/w 1941/m ！/w 那/rzv 是/vshi 一场/mq “/w [兄弟/n 阋/n 于/p 墙/n]/nz ”/w 的/ude1 悲惨/a 事件/n 。/w [皖南/ns 事变/n]/nz 发生/v 后/f 的/ude1 1941年1月17日/t ，/w 周恩来/nr 在/p 重庆/ns 《/w [新华/n 日报/n]/nz 》/w 上/f 发表/v 亲笔/d 题词/n ：/w “/w [千古/n 奇冤/n]/nz ，/w 江南/nz [一/d 叶/ng]/mq ；/w 同室操戈/vl ，/w [相煎/nz 何/ry 急/v]/nz ？/w ！/w ”/w 表达/v 了/ule 中国共产党/nt 人/n 和/cc 一切/rz 正义/n 的/ude1 人们/n 对/p [国民党/n 顽固派/n]/nz 发动/v 又一次/mq 反共/v 内战/n 的/ude1 愤怒/a 和/cc 谴责/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [皖南/ns 事变/n]/nz 被/pbei 称为/v “/w [千古/n 奇冤/n]/nz ”/w 的/ude1 由来/n 。/w 
60年前/t 发生/v 在/p 皖南/ns 的/ude1 同室操戈/vl 的/ude1 [国民党/n 顽固派/n]/nz 的/ude1 反共/v 事件/n ，/w 是/vshi [国民党/n 顽固派/n]/nz 在/p [新四军/n 军部/n]/nz 和/cc 所属/n 部队/nis 决定/v 北/f 撤/v 到/v 长江/ns 以北/f 苏皖/n 敌后/s 地区/n 时/ng 精心/ad 策划/vn 的/ude1 聚歼/v 新四军/n 部队/nis 于/p 泾县/ns 茂林/nz 地区/n 的/ude1 一个/mq 极其/d 险恶/a 的/ude1 反动/a 阴谋/n ，/w 也/d 是/vshi 在/p [抗日战争/nz 时期/n]/nz ，/w 国民党/n 所/usuo 发动/v 的/ude1 反共/v 高潮/n 中/f 所/usuo 犯下/v 的/ude1 最大/gm 的/ude1 一次/mq 罪行/n 。/w 
一/m 、/w “/w [千古/n 奇冤/n]/nz ”/w 的/ude1 由来/n 
1940年/t ，/w [国民党/n 顽固派/n]/nz 将/d 反共/v 重心/n 由/p 华北/ns 转/v 到/v 华中/ns 。/w 先是/d 命令/n 长江/ns 以北/f 的/ude1 新四军/n [全部/m 开/v]/mq 到/v 长江/ns 以南/f 指定/v 的/ude1 狭小/a 地区/n ，/w 企图/v 割断/v 新四军/n 与/cc 八路军/n 的/ude1 联系/vn ，/w 便于/v 各个击破/vl 。/w 在/p 中共中央/nt 针锋相对/al 地/ude2 进行/vn 了/ule 斗争/vn 以后/f ，/w 1940年10月19日/t ，/w 又/d 由/p 参谋/nnt 总长/nnt 何应钦/nr 、/w 副参谋/nnt 总长/nnt 白崇禧/nr 发出/v 皓电/nz ，/w 强令/v 黄河/ns 以南/f 的/ude1 八路军/n 、/w 新四军/n 于/p 1个月/t 内/f [全部/m 开/v]/mq 到/v 灾情/n 、/w 敌情/n 并重/vi 的/ude1 黄河/ns 以北/f ，/w 欲/d 陷/vi 八路军/n 、/w 新四军/n 于/p 绝境/n ，/w 并/cc 调兵遣将/n ，/w 在/p 皖南/ns 集中/v 了/ule [7/m 个/q]/mq 师/ng 8万余人/m 的/ude1 大军/n ，/w 以/p [上官云/nz 相/d]/nz 为/p 总指挥/nnt ，/w 采取/v 前/f 堵/v 后/f 追/v 、/w 两翼/n 夹击/v 的/ude1 部署/vn ，/w 伺机/d 围歼/v 势/ng 孤/ag 力/n 单/b 的/ude1 [新四军/n 军部/n]/nz 和/cc 所属/n [皖南/ns 部队/nis]/nt 。/w 1941年1月4日/t ，/w [新四军/n 军部/n]/nz 和/cc 所属/n [皖南/ns 部队/nis]/nt 9000余人/m ，/w 为/p 顾全/v 团结/vn 抗战/vi 大局/n ，/w 在/p 军长/nnt 叶挺/nr 、/w 副军长/nnt 项英/nr 率领/v 下/f ，/w 从/p 皖南/ns 泾县/ns 云岭/ns 及其/cc [附近/f 地区/n]/nz 出发/vi ，/w 准备/v 绕道/v 茂林/nz 、/w 三溪/nz 、/w 宁国/ns 、/w 郎溪/ns ，/w 到/v 江苏省/ns 溧阳/ns 待机/vn 渡江/vi 北/f 移/v 。/w 1月6日/t ，/w 蒋介石/nr 得知/v 新四军/n 开始/v 北/f 移/v ，/w 下令/v 第3/m 、/w [第/m 5/m 战区/n]/mq “/w 采取/v 行动/vn ”/w 。/w [第/m 3/m 战区/n]/mq 于/p 6日/t 下午/t 命令/n [第/m 32/m 集团军/nis]/mq “/w 迅速/ad 部署/v 所部/n 开始/v 进剿/nz ”/w ，/w 并/cc 强令/v “/w 彻底/ad 加以/vx 肃清/v ”/w 。/w 7日/t 拂晓/t ，/w 当/p 新四军/n [北/f 移/v 部队/nis]/nt 行/ng 至/p 泾县/ns 茂林/nz 以东/f 山区/n 时/ng ，/w 即/v 遭到/v 国民党/n 军/n 层层/q 堵截/vn 和/cc 进攻/vn 。/w 新四军/n 指战员/nnd 在/p 军长/nnt 叶挺/nr 的/ude1 指挥/vn 下/f ，/w 被迫/d [奋起/vd 自卫/vn]/nz ，/w 浴血/vd 苦战/vi [8/m 昼夜/n]/mq ，/w 到/v 1月14日/t ，/w 终因/nz 寡不敌众/vl ，/w 弹尽粮绝/vl ，/w 除/p 约/d 少/a 部分/n 人/n 分散/a [突出/a 重围/n]/nz 外/f ，/w 其余/rz 分别/d 被/pbei 打散/v 、/w 被俘/vi 或/c 牺牲/v 。/w 叶挺/nr 根据/p [中共中央/nt 东南局/nz]/nz 副书记/nnt 饶漱石/nr 的/ude1 意见/n ，/w 14日/t 下午/t 走出/v 隐蔽处/nz 准备/v 同/p 国民党/n 军/n 谈判/vn ，/w 竟/d 被/pbei 扣押/v 。/w 政治部/nit 主任/nnt 袁国平/nr 在/p 突围/vi 时/ng 牺牲/v 。/w 副军长/nnt 项英/nr 和/cc [副/b 参谋长/nnt]/nnt 周子昆/nr 在/p 泾县/ns 濂/ng 坑/n 石牛/nr 坞/ng 赤坑/nz 山/n 的/ude1 蜜蜂/n 洞/n 隐蔽/a 时/ng 于/p 3月12/t 日夜/d 遭/v 叛徒/n 杀害/v 。/w 1月17日/t ，/w [国民党/n 政府/nis 军事/n 委员会/nis]/nt 发表/v 命令/n 和/cc 谈话/vn ，/w 反/vi 侮/vg 新四军/n 为/p “/w 叛军/n ”/w ，/w 宣布/v 撤销/vn 新四军/n 番号/n ，/w 将/d 叶挺/nr “/w 交/v 军法/n 审判/vn ”/w 。/w 1月30日/t ，/w 蒋介石/nr [亲自/d 出马/vi]/nz ，/w 以/p [行政/n 院长/nnt]/nnt 名义/n 发表/v 撤销/vn 新四军/n 番号/n 的/ude1 所谓/vn “/w 训令/n ”/w ，/w 从而/c 把/pba 第二次/mq 反共/v 高潮/n 推/v 到/v 了/ule 顶峰/n 。/w 
1月18日/t ，/w 中共中央/nt 发言人/nnt [发表/v 谈话/vn]/nz ，/w 全面/ad 揭露/v [国民党/n 顽固派/n]/nz 制造/v [皖南/ns 事变/n]/nz 真相/n 。/w 1月20日/t ，/w 中共/n 中央军委/nt 发表/v 毛泽东/nr 起草/v 的/ude1 命令/n 和/cc 发言人/nnt 谈话/vn 。/w 命令/n 任命/v 陈毅/nr 为/p 新四军/n 代理/v 军长/nnt 、/w 张云逸/nr 为/p 副军长/nnt 、/w 刘少奇/nr 为/p 政治委员/nnt 、/w 赖传珠/nr 为/p 参谋长/nnt 、/w 邓于恢/nr 为/p 政治部/nit 主任/nnt ，/w 重建/v [新四军/n 军部/n]/nz 。/w 谈话/vn 提出/v 了/ule 严惩/v 祸首/n 、/w 取消/v 1月17日/t 反动/a 命令/n 等/udeng [12/m 条/q]/mq 解决/v [皖南/ns 事变/n]/nz 办法/n 。/w 周恩来/nr 在/p 重庆/ns 除/p 同/p 国民党/n 当局/n 进行/vn 面对面/dl 的/ude1 斗争/vn 外/f ，/w 并/cc 运用/v [各种/rz 形式/n]/nz 在/p [各界/rz 人士/n]/nz 中/f 揭露/v 和/cc 痛斥/v [国民党/n 顽固派/n]/nz 的/ude1 暴行/n 。/w 中国共产党/nt 的/ude1 正义/n 自卫/vn 立场/n ，/w 得到/v [全国/n 各族/rz 人民/n]/nz 、/w [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w [海外/s 侨胞/n]/nz 和/cc 国际/n 进步/vn 舆论/n 的/ude1 同情/vn 和/cc 支持/v 。/w 
