人民网/nz 霍邱/ns 1月15日/t 电/n 一个/mq 身患/v [先天性/b 心脏病/nhd]/nhd 的/ude1 哥哥/n ，/w 两个/mq 未满/nz [十/m 周岁/q]/mq 的/ude1 妹妹/n ，/w 没有/v 父母/n 没有/v 亲人/n ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 相依为命/vl ，/w 这/rzv 就是/v 家住/v 霍邱县/ns 高塘镇/ns 尚塘村/ns 村民/n 冀建宏/nr 的/ude1 家庭/n 处境/n 。/w 
[中环/s 集团/nis]/nt “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 特地/d 为/p 冀建宏/nr 送来/v 一台/mq 洗衣机/n 
随同/v [中环/s 集团/nis]/nt “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 来到/v 尚塘村/ns ，/w 一路/mq 上/f ，/w 除了/p 山区/n 的/ude1 偏远/a 和/cc 路途/n 的/ude1 颠簸/vn 之外/f ，/w 更多/ad 是/vshi 冀建宏/nr 家庭/n 的/ude1 困难/an ，/w 身患/v 心脏病/nhd 的/ude1 他/rr ，/w 在/p 时常/d 奔波/vi 于/p 省城/n 医院/nis 和尚/nnt 塘村/ns 路上/s 的/ude1 同时/c ，/w 还要/d 悉心/d 照顾/v 好/a 两个/mq 妹妹/n 。/w 
采访/v 中/f 得知/v ，/w 由于/p 身体/n 原因/n 不能/v 从事/vn 体力/n 活儿/n ，/w 如今/t 兄妹/n [三/m 人/n]/mq 的/ude1 经济/n 来源/n 只能/v 依靠/vn 民政部门/n 发放/v 的/ude1 低保/n 和/cc 孤儿/n 抚养费/n ，/w 而/cc 一个/mq 月/n 仅有/nz 的/ude1 [1290/m 元/q]/mq 对/p 冀建宏/nr 看病/vi 所需/nz 费用/n 来说/uls 也/d 只是/d 杯水车薪/n ，/w 解/v 燃眉之急/n 。/w 如今/t 来自/v 身体/n 和/cc 生活/vn 的/ude1 双重/b 压力/n ，/w 使得/vi 冀建宏/nr 倍感/v 生活/vn 之/uzhi 艰辛/an 。/w 
一同/d 随行/vn 的/ude1 [合肥/ns 心理/n 咨询/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 张/q 量/n 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 从/p 与/cc 孩子/n 简单/a 的/ude1 交谈/vn 来看/u ，/w 受/v 家庭/n 影响/vn ，/w 两个/mq 妹妹/n 还是/c 偏/d 于/p 内向/a 和/cc 腼腆/a ，/w 这/rzv 就/d 需要/v 多/a 去/vf 鼓励/v 和/cc 关爱/vn 。/w 如果/c 一个/mq 孩子/n 没有/v 父母/n 在/p 身边/s ，/w 会/v 让/v 自身/rr 变/v 地/ude2 多疑/a 和/cc 自闭/nz ，/w 更有甚者/bl 会/v 产生/vn 孤独症/nhd 。/w 所以/c 在/p 性格/n 还/d 未/d 成型/vi 之前/f ，/w 需要/v 加强/vn 对/p 两个/mq 孩子/n 的/ude1 关心/vn 和/cc 爱护/v 。/w ”/w 
[合肥/ns 心理/n 咨询/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 张/q 量/n 带着/vn 冀建宏/nr 的/ude1 两个/mq 妹妹/n 做/v “/w [模拟/vn 课堂/n]/nz ”/w 游戏/n 
由于/p 冀建宏/nr 还/d 患有/v 严重性/n [风湿/n 性/ng 关节炎/n]/nhd ，/w 一/m 到/v 冬季/t 天寒/nz ，/w 几乎/d 不能/v 沾/v 冷水/n ，/w 平/v 日/b 里/f 洗衣/vi 做饭/vi 就/d 成/v 了/ule 很大/d 的/ude1 难题/n 。/w 鉴于/p 此/rzs ，/w 此次/rz [中环/s 集团/nis]/nt “/w [暖冬/n 行动/vn]/nz ”/w 特地/d 为/p 他/rr 送来/v 一台/mq 洗衣机/n ，/w 解决/v 冬天/t 洗衣/vi 的/ude1 不便/an 。/w 
活动/vn 期间/f ，/w [中环/s 集团/nis 国际/n 广场/n 管理处/nis]/nt 主任/nnt 王海啸/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 通过/p “/w 暖冬/n 行/ng ”/w 这样/rzv 的/ude1 [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 希望/v 社会/n 有志之士/n 和/cc 企业集团/nis ，/w 能够/v 加入/vn 到/v 需要/vn 关爱/vn 的/ude1 孤儿/n 家庭/n 中/f 来/vf ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 孤儿/n 群体/n 得到/v 帮扶/vn 。/w （/w 汪瑞华/nr 通讯员/nnt 过/uguo 常伟/nr ）/w 
