1月10日/t ，/w 青阳县/ns 2014年/t 企业家/nnt 新春/t 座谈会/n 在/p [西峰/n 山庄/n]/nz 东苑/nz [六/m 楼/n]/mq 会议室/n 召开/v 。/w 会议/n 由/p 县委/nis 书记/nnt 方能斌/nr 主持/v ，/w 县长/nnt 纪良才/nr 介绍/v 了/ule 全县/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 30余名/m [企业/n 负责人/nnt]/nz 在/p 会上/n 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 县领导/nz 方能斌/nr 、/w 纪良才/nr 、/w 黄国正/nr 、/w 江晓利/nr 、/w 吴风云/nr 、/w 陈学锋/nr 、/w 刘荣发/nr 、/w 阮学猛/nr 、/w 胡俊/nr 、/w 潘盛/nr [出席/v 会议/n]/nz ，/w 县/n [企业家/nnt 协会/nis]/nt 会长/nnt 张卫平/nr 应邀出席/v 。/w 全县/n [规模/n 以上/f 企业/n]/nz 、/w 亿元/q 以上/f 重点/n 工业/n 项目/n 、/w 重点/n [民营/b 企业/n]/nz 和/cc 县直/n [相关/vn 部门/n]/nz 、/w 各/rz 乡镇/n 负责人/nnt 参会/vn 。/w （/w 杨月春/nr ）/w 

