原/b 标题/n ：/w [浙江/ns 台州/ns]/ns 用/p “/w 红头文件/n ”/w 劝/v 捐/v 
捐款/vi 多少/ry 参考/v 官帽/nz 大小/n 
实习生/nnt 郭小荷/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 刘星/nr 
“/w 捐款/vi 原则上/nz 参考/vn 以下/f 标准/n ：/w 正厅级/b [8000/m 元/q]/mq 、/w 副厅级/b [7000/m 元/q]/mq 、/w 正处级/b [5000/m 元/q]/mq 、/w 副处级/b [4000/m 元/q]/mq 、/w 正科级/b [3000/m 元/q]/mq 、/w 副科级/b [2000/m 元/q]/mq 、/w 科员/nnt [1000/m 元/q]/mq 。/w ”/w 这/rzv 出自/v 北京/ns 律师/nnt 王鹏/nr 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 的/ude1 《/w 关于/p 在/p 市级/b 单位/n 开展/v “/w 助力/b [五/m 水/n]/mq 共/d 治/v ”/w 捐款/vi 活动/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 这份/r 落款/n 为/p “/w [中共/n 台州/ns 市委/nis 办公室/nis]/nt [台州市/ns 人民政府/nis 办公室/nis]/nt ”/w 的/ude1 文件/n 写明/v ：/w “/w 请/v 各/rz 单位/n 于/p 2014年1月13日/t 上午/t 下班/vi 前/f 完成/v 认捐/vn 工作/vn ，/w 并/cc 将/d 捐款/vi 名单/n 和/cc 金额/n 汇总/v 报/n 给/p 市/n 水环境/nz 整治/vn 办/v 。/w ”/w 
文件/n 被/pbei 晒/v 出/vf 后/f ，/w 陆续/d 有/vyou [几十/m 位/q]/mq 浙江/ns 网友/n 表示/v ，/w 自己/rr 或/c 周围/f 的/ude1 公务员/nnt 朋友/n 正/d 遭遇/v 此次/rz “/w [强制/vd 捐款/vi]/nz ”/w 。/w 
记者/nnt 就此/d 联系/v 浙江省/ns 台州市/ns 水环境/nz 整治/vn 办/v 得知/v ，/w 该/rz 文件/n 属实/a 。/w 但/c [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v “/w 捐款/vi 金额/n 只是/d 参考/v 标准/n ，/w 并/cc 没有/v 强行/d 规定/n ，/w 是/vshi 他们/rr 没/d 理解/v 这/rzv 一/m 层面/n 的/ude1 意思/n ”/w 。/w 
记者/nnt 查阅/v 相关/vn 网站/n 了解到/v ，/w “/w [五/m 水/n]/mq 共/d 治/v ”/w 即/v “/w 治/v 污水/n 、/w 防洪/vn 水/n 、/w 排涝/vn 水/n 、/w 保/v 供水/vn 、/w 抓/v 节水/vn ”/w ，/w 该/rz 行动/vn 肇始/nz 于/p 2013年12月末/t 的/ude1 浙江省/ns [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 。/w 按照/p 计划/n ，/w 浙江省/ns 将/d 分/qt [三/m 步/qv]/mq 实现/v “/w 治水/vi 质变/n ”/w 。/w 据/p [浙江省/ns 发展/vn 和/cc 改革/vn 委员会/nis]/nt 网站/n 发布/v 的/ude1 消息/n ，/w 2014年/t 浙江省/ns 共/d 安排/v “/w [五/m 水/n]/mq 治理/vn ”/w 项目/n [125/m 个/q]/mq ，/w 总投资/nz [4680/m 亿元/q]/mq ，/w 计划/n 年度/n 投资/vn 超过/v [650/m 亿元/q]/mq 。/w 
一名/mq 台州/ns 员工/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 几天/mq ，/w 微信/nz 朋友圈/nz 里/f 都/d 是/vshi 晒/v “/w 红头/nz 捐款/vi 文件/n ”/w 的/ude1 照片/n ，/w “/w 不/d 只是/d 台州/ns ，/w 浙江/ns 其他/rzv 地方/n 也/d 让/v 捐款/vn 。/w 单位/n 领导/n 已经/d 捐/v 了/ule ，/w 签/v 了/ule 字/n ，/w 还/d 搞/v 了/ule 捐款/vi 仪式/n 。/w ”/w [另一/m 名/q]/mq 台州/ns 的/ude1 公务员/nnt 也/d 证实/v ，/w 她/rr 在/p 杭州/ns 的/ude1 朋友/n 已/d 捐款/vi 完毕/vi ，/w 而/cc 她/rr 所在/n 单位/n 上/f 周五/t 刚/d 收到/v 通知/n ，/w 这/rzv 几天/mq 正在/d 落实/v 捐款/vn 事宜/n 。/w 
王鹏/nr 晒/v 出/vf 微博/n 后/f ，/w 1月13日/t 晚/tg ，/w 有/vyou 台州/ns 网友/n 微博/n 私信/n 他/rr ，/w 称/v 又/d 接到/v 了/ule “/w [五/m 水/n]/mq 共/d 治/v 认捐/vn 工作/vn 的/ude1 补充/vn 通知/n ”/w 。/w 通知/n 分/qt [三/m 条/q]/mq ：/w 一/m 是/vshi 坚持/v [自愿/vd 原则/n]/nz ，/w [从/p 实际/n 出发/vi]/nz 落实/v 认捐/vn 工作/vn ；/w 二/m 是/vshi 参考/vn 之前/f 的/ude1 捐款/vn 标准/n 组织/n 发动/v ；/w 三/m 是/vshi 提出/v 捐款/vn 方式/n 采取/v “/w 一次/mq 认捐/vn ，/w 分期/d 到位/vi ”/w （/w 原则上/nz 认捐/vn 额/n 分/qt 三年/t 到位/vi ，/w 首期/n 捐款/vi 于/p 2014年2月/t 到位/vi ）/w 。/w 
台州市/ns 水环境/nz 整治/vn 办/v 的/ude1 一名/mq 郑姓/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 文件/n 是/vshi 从/p 市/n 里/f 发出/v 的/ude1 ，/w 捐款/vi 标准/n 并/cc 不是/c 我们/rr （/w 水环境/nz 整治/vn 办/v ）/w 制定/v 的/ude1 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 目前/t 捐款/vi 名单/n 及/cc 金额/n 汇总/v 工作/vn 仍/d 在/p 进行/vn ，/w 因/p “/w 涉及/v 单位/n 较多/d ”/w ，/w 预计/v 明/ag 后天/n 完成/v 。/w 对于/p 有/vyou 公务员/nnt 提及/v 的/ude1 “/w 分/qt 三年/t 认捐/vn ”/w 方式/n ，/w 她/rr 称/v 文件/n 并未/d 详细/a 规定/n 每年/r 捐/v 多少/ry ，/w 只是/d 补充/vn 了/ule “/w 三年/t 到位/vi ”/w 的/ude1 细则/n 。/w 
一名/mq 台州市/ns 某/rz 银行/nis 员工/n 说/v ，/w 她/rr 1月13日/t 下午/t 两点半/m 收到/v 单位/n 发来/v 的/ude1 邮件/n ，/w 附/v 了/ule 所有/b 员工/n 名单/n 和/cc 捐款/vi 金额/n ，/w “/w 我/rr 马上/d 向/p 领导/n 表达/v 抗议/vn ，/w 被/pbei 批评/vn 为/p 政治/n 觉悟/n 不/d 高/a ”/w 。/w 
据/p 1月11日/t 《/w [台州/ns 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台州市/ns 领导/n 表示/v ：/w “/w ‘/w [五/m 水/n]/mq 共/d 治/v ’/w 是/vshi 省委/nis 省政府/n 的/ude1 重大/a 工作/vn 部署/vn ，/w 是/vshi 转型/vn 升级/vi 的/ude1 重要/a 突破口/n ，/w 惠及/v 民生/n 、/w 造福/v 子孙后代/n 。/w 对/p 台州/ns 来讲/uls ，/w 治水/vi 也/d 是/vshi 当务之急/n ，/w 是/vshi 今年/t 重中之重/n 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w 《/w [浙江/ns 日报/n]/nz 》/w 则/d 称/v ，/w 1月10日/t 下午/t ，/w 在/p [台州市/ns 行政/n 中心/nis]/nt 举行/v 的/ude1 为/p “/w [五/m 水/n]/mq 共/d 治/v ”/w 捐款/vi 仪式/n 上/f ，/w 市/n [四套/nz 班子/n]/nz 的/ude1 领导/n 带头/vd 捐出/v 一个/mq 月/n 的/ude1 工资/n 。/w 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz 称/v ，/w 2014年/t ，/w 浙江省/ns 省级/b “/w 三/m 公/ng ”/w [经费/n 预算/n]/nz 初步/d 计划/n 削减/v [30/m %/w 以上/f]/mq ，/w 将/d 省/n 下/f 的/ude1 资金/n 用于/v [水利/n 建设/vn]/nz 。/w “/w 除/p 政府/nis 投入/v 外/f ，/w 将/d 积极/ad 吸引/v [民间/n 投资/vn]/nz 共同/d 参与/v ‘/w [五/m 水/n]/mq 共/d 治/v ’/w 。/w ”/w 
对此/d ，/w 有/vyou 台州/ns 公务员/nnt 表示/v ：/w “/w 如果/c 资金/n 不够/a ，/w 是不是/v 可以/v 多/a 削减/v 一部分/m ‘/w 三/m 公/ng ’/w [经费/n 投入/v]/nz 环保/n 工作/vn ？/w 作为/p 台州/ns 当地人/n ，/w 我/rr 很/d 支持/v 治理/vn 污水/n ，/w 但/c 我们/rr 也/d 很/d 好奇/a ，/w 这个/rz ‘/w [五/m 水/n]/mq 共/d 治/v ’/w 一共/d 捐/v 了/ule 多少/ry 钱/n ？/w 谁/ry 来/vf 监督/vn ？/w ”/w 
接受/v 采访/vn 的/ude1 台州/ns 当地/s 人均/a 表示/v ，/w 希望/v 能/v 跟进/vn 了解/v 捐款/vn 去向/n 及/cc 使用/v 情况/n 。/w 
在/p 研究/vn 慈善/a 立法/vn 的/ude1 [浙江/ns 工业/n 大学/nis]/ntu 吕鑫/nr 博士/nnt 看来/v ，/w 政府/nis “/w 红头文件/n 劝/v 捐/v ”/w 已/d 成为/v 一种/mq “/w 传统/n ”/w 。/w “/w 或者/c 政府/nis 内部/f 针对/p 公务员/nnt 摊派/v ，/w 或者/c 政府/nis 对外/vn 以/p 慈善/a 名义/n 摊派/v 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 目前/t ，/w 我国/n 主要/b 的/ude1 慈善/a 立法/vn 是/vshi 自/p 1999年/t 施行/v 的/ude1 《/w [中华人民共和国/ns 公益/n 事业/n 捐赠/v 法/n]/nz 》/w ，/w 其中/rz 明确/a 规定/n 禁止/v 摊派/vn 。/w 但/c 类似/a 摊派/v 在/p 公务员/nnt 内部/f 一直/d 存在/v 。/w ”/w 
吕鑫/nr 认为/v ，/w 类似/a “/w [五/m 水/n]/mq 共/d 治/v ”/w 等/udeng 公益/n 项目/n ，/w “/w 是/vshi 政府/nis 的/ude1 基本/a 责任/n ，/w 不/d 应该/v 通过/p 所谓/v ‘/w 慈善/a ’/w 完成/v ”/w 。/w 此外/c ，/w 吕鑫/nr 提出/v ，/w 我国/n 目前/t 的/ude1 慈善/a [信息/n 公开/ad]/nz 、/w [监督/vn 机制/n]/nz 及/cc 相关/vn 立法/vn 尚待/nz 完善/v ，/w 而/cc 通过/p 此次/rz “/w 红头文件/n 劝/v 捐/v ”/w ，/w 更/d 应/v 反思/vn 政府/nis 是否/v 适合/v [直接/ad 参与/v]/nz 募捐/vn 活动/vn 。/w 
针对/p 记者/nnt 问及/v 的/ude1 “/w 捐款/vi 去向/n ”/w 问题/n ，/w 台州市/ns 水环境/nz 整治/vn 办/v [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v “/w 会/v 有一个/mq 专门/d 账户/n 存放/v ”/w ，/w 但/c 款项/n 使用/v 方面/n ，/w “/w 暂时/d 没有/v 具体/a 文件/n 说明/v ，/w 但/c 最后/f 一定会/nz 有一个/mq 专门/d 规划/n ，/w 还/d 在/p 制定/v 过程/n 中/f ”/w 。/w 
