[国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 近日/t 发布/v 公告/n ，/w 批准/v 了/ule 对/p 安徽/ns [霍山/ns 灵芝/n]/nz (/w 赤芝/nz )/w 实施/v [地理/n 标志/n 产品/n]/nz 保护/vn 。/w 记者/nnt 14日/t 获悉/v ，/w 首家/n [霍山/ns 灵芝/n]/nz 专卖店/nis 将/d 在/p 合肥/ns 开业/vi 。/w 届时/d ，/w 省城/n 市民/n 在家/vi 门口/s 便/d 可/v 买/v 到/v 正宗/b [霍山/ns 灵芝/n]/nz 了/ule 。/w 
作为/p 灵芝/n (/w 赤芝/nz )/w 的/ude1 原产地/n ，/w 霍山/ns 及其/cc 大别山/ns 余脉/n 具备/v 独特/a 的/ude1 地理/n 条件/n 和/cc 自然/n 气候/n ，/w 非常/d 适宜/v [名贵/a 中药材/n]/nz 生长/v 。/w 2011/m 年底/f ，/w 霍山县/ns 开始/v 筹备/vn [地理/n 标志/n 产品/n]/nz 保护/vn 申报/vn 工作/vn ，/w 近日/t [霍山/ns 灵芝/n]/nz 被/pbei [国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 批准/v 实施/vn [地理/n 标志/n 产品/n]/nz 保护/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 首家/n [霍山/ns 灵芝/n]/nz 专卖店/nis 18日/t 将/d 在/p [合肥/ns 天鹅湖/ns]/nz 万/m 达/v 开业/vn 。/w (/w 冯兰友/nr )/w 
