宿州/ns 一/m 男子/n [挑战/vn 极限/n]/nz ，/w 还/d 曾/d 在/p [120/m 度/qv]/mq 桑拿房/nz 里/f 坚持/v [22/m 分钟/qt]/mq 
詹春乙/nr 挑战/vn 现场/s 。/w （/w 当事人/n 供/vi 图/n ）/w 
在/p 温度/n 只有/c [六/m 七度/nz]/mq 的/ude1 室外/s ，/w 只/d 穿/v [1/m 条/q]/mq 泳裤/nz ，/w 坐/v 在/p [1/m 个/q]/mq 装满/v 冰块/n 的/ude1 玻璃/n 缸里/nz [1/m 小时/n]/mq ，/w 人/n 能/v 受得了/vl 吗/y ？/w 1月12日/t ，/w 宿州市/ns 的/ude1 詹春乙/nr 就/d 在/p 当地/s 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 闹市/n 处/n 尝试/v 了/ule 一回/mq 。/w “/w 人/n 刚/d 进去/vf 的/ude1 时候/n ，/w 肯定/v 会/v 冷/a ，/w 但是/c 坚持/v 下来/vf 就/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 
人/n 坐/v 在/p 冰块/n 里/f 待/vi [1/m 小时/n]/mq 
1月12日/t 上午/t ，/w 在/p 宿州市/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 闹市/n ，/w 一个/mq 只/d 穿着/n 泳裤/nz 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz ，/w 坐/v 在/p 装满/v 冰块/n 的/ude1 玻璃/n 缸里/nz 。/w 当天/t 宿州市/ns 气温/n [最低/a 温度/n]/nz -/w [1/m ℃/w]/mq ，/w 当时/t 的/ude1 温度/n 也/d 只有/c [六/m 七度/nz]/mq ，/w 在/p 大家/rr 的/ude1 疑惑/vn 中/f ，/w 男子/n 硬是/d 在/p 冰块/n 里/f 坐/v 了/ule 一个/mq 小时/n 才/d 出来/vf 。/w 
挑战/vn 这个/rz 极限/n 的/ude1 就是/v 宿州市/ns 颇/d 知名/a 的/ude1 “/w [挑战/vn 极限/n]/nz 达人/nz ”/w 詹春乙/nr 。/w “/w 以前/f 也/d 做/v 过/uguo 类似/a 的/ude1 尝试/vn ，/w 但/c 都/d 是/vshi 一些/mq 电视台/nis 拍摄/v 节目/n 时/ng 需要/v 才/d 进行/vn 的/ude1 。/w ”/w 詹春乙/nr 说/v ，/w 此次/rz 尝试/v 被/pbei 埋/v 在/p 冰/n 里/f ，/w “/w 也/d 是/vshi 突然/ad 想起/v 在/p 闹市/n 中/f 试试/v ，/w 来/vf 吸引/v 人气/n 。/w ”/w 1月12日/t ，/w 詹春乙/nr 的/ude1 一家/n 店/n 开业/vi ，/w 而/cc 此次/rz “/w 表演/vn ”/w 就/d 在/p 店/n 门口/s 。/w 
据介绍/nz ，/w 当时/t 挑战/vn 时/ng ，/w 除了/p 詹春乙/nr 外/f ，/w 还有/v 两名/mq 外地/s 极限/n 挑战/vn 爱好者/n 。/w “/w 他们/rr 两个/mq ，/w 一个人/mq 穿着/n 鞋子/n ，/w 能/v 保暖/a 。/w ”/w 詹春乙/nr 说/v ，/w 其他/rzv 两人/mq 分别/d 坚持/v 了/ule 半个/mq 小时/n ，/w 只有/c 我/rr 坚持/v 了/ule [1/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
花/n [500/m 元/q]/mq 买了/v [1500/m 斤/q]/mq 冰块/n 
为/p 准备/v 这次/r 挑战/vn ，/w 詹春乙/nr 也/d [费尽/v 心思/n]/nz 。/w “/w 专门/d 到/v 冷库/n 里/f ，/w 花/n 了/ule [500/m 元/q]/mq 买了/v [1500/m 斤/q]/mq 冰块/n 。/w ”/w 单/b 有/vyou 冰块/n 也/d 不行/a ，/w “/w 还/d 得/ude3 有/vyou 器具/n 。/w ”/w 之后/f ，/w 詹春乙/nr 还/d 专门/d 到/v 店/n 里/f 让/v 人/n 做/v 了/ule 个/q 足够/v 成年人/n 坐着/vi 的/ude1 大/a 玻璃缸/n 。/w 
这种/r 行为/n 不是/c 花钱/vi 找/v 罪/n 受/v 吗/y ？/w 对此/d ，/w 詹春乙/nr 呵呵/e 一笑/mq ，/w “/w 这/rzv 其实/d 都/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 [个人/n 爱好/n]/nz 。/w ”/w 
那么/c 到/v 堆满/v 冰块/n 的/ude1 玻璃/n 缸里/nz 会/v 不会/v 冷/a 呢/y ？/w “/w 肯定/v 冷/a 啊/y ，/w 正常人/n 都会/n 冷/a 。/w ”/w 不过/c ，/w 詹春乙/nr 说/v ，/w 只要/c 在/p 里面/f 坚持/v [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 就/d 能/v 接受/vn 了/ule ，/w “/w 但/c 这/rzv 也/d 是/vshi 慢慢地/nz 磨练/v 出来/vf 的/ude1 ，/w 我/rr 之前/f 在/p 家里/s 练习/v 过/uguo [很多/m 次/qv]/mq 了/ule ，/w 一般/ad 人/n 肯定/v 不行/a 。/w ”/w 
感受/v ：/w 全身/n 有点/d 麻/n 手脚/n 冻得/nz 痛/a 
在/p 堆满/v 冰块/n 的/ude1 玻璃/n 缸里/nz 出来/vf 是/vshi 什么/ry 感受/v ？/w “/w 全身/n 有点/d 麻/n ，/w 手脚/n 冻得/nz 有点/d 痛/a 。/w ”/w 詹春乙/nr 说/v ，/w 不过/c 没什么/vl 大/a 碍/v ，/w “/w 刚/d 出来/vf 就/d 让/v 人/n 打/v [一/d 盆/n]/mq 凉水/n ，/w 先/d 用/p 凉水/n 泡/v 着/uzhe ，/w 之后/f 慢慢/d 加温/v 。/w 一下/mq 太热/nz 的话/udh ，/w 对/p 身体/n 不好/a 。/w ”/w 
这么/rz 冷/a 的/ude1 天/qt ，/w 尝试/v 这样/rzv 的/ude1 项目/n ，/w 是否/v 会/v 对/p 身体/n 造成/v 什么/ry 影响/vn ？/w 对此/d ，/w 詹春乙/nr 称/v ，/w 他/rr 在/p 宿州/ns 还/d 专门/d 搞/v 了/ule 冬泳/n 队/n ，/w “/w 经常/d 冬泳/n ，/w 习惯/n 了/ule 就/d 好/a 。/w ”/w 而且/c ，/w 詹春乙/nr 还/d 常/d 去/vf 体检/vn ，/w “/w 医生/nnt 说/v 我/rr 的/ude1 身体/n 没什么/vl 事/n 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 詹春乙/nr 已/d 不是/c 第一次/mq [挑战/vn 极限/n]/nz 了/ule 。/w 2013年/t 夏天/ns 时/ng ，/w [江淮/n 晨报/n]/nz 就/d 曾/d 报道/v 过/uguo （/w 2013年7月10日/t A/x [Ⅰ/m 08/m 版/n]/mq ）/w ，/w 他/rr 在/p [120/m 度/qv]/mq 的/ude1 桑拿房/nz 里/f ，/w 待/vi 了/ule [22/m 分钟/qt]/mq 。/w 而/cc 据/p 其他/rzv 公开/ad 报道/v ，/w 詹春乙/nr 曾经/d 挑战/vn 过/uguo 在/p 冰/n 屋内/s 不/d 穿/v 上衣/n 站立/vi [14/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 同时/c 他/rr 还/d 拜/v 了/ule 有/vyou “/w 黄山/ns 北极熊/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 极限/n 爱好者/n 崔德益/nr 为/p 师/ng ，/w “/w 有时/d 到/v 外地/s 去/vf 挑战/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 姚庆林/nr ）/w 
