核心/n 提示/v ：/w 后来/t ，/w 森喜朗/nz 把/pba 这段/r 灵异/nz 经历/n 讲给/nz 小泉纯一郎/nrj 听/v ，/w 小泉/nz 虽/c 一笑置之/vl ，/w 但/c 自/p 其/rz 担任/v 首相/nnt 后/f ，/w 不/d 急/v 着/uzhe 搬进/v 公/ng 邸/nz ，/w 而是/c 请/v 了/ule 神社/nz 的/ude1 神官/nnt 去/vf 举行/v [驱魔/nz 仪式/n]/nz 。/w “/w 看来/v 这/rzv 确/d 是/vshi 个/q 令人/v 很/d 不/d 舒服/a 的/ude1 地方/n ，/w 我/rr 宁愿/d 住在/v 旧宅/n 内/f 。/w ”/w 小泉/nz 搬入/vf 公/ng 邸/nz 时/ng 说/v 。/w 为此/bl ，/w 他/rr 还/d 让/v 几位/n 亲姐妹/n 轮流/vd 到/v 公/ng 邸/nz 陪他/nz 过夜/vi 。/w 
本文/r 来源/n ：/w 《/w 国家/n [人文/n 历史/n]/nz 》/w 2014年/t [第/m 1/m 期/qv]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 佚名/n ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 日本/ns [总理/nnt 大臣/nnt 官邸/n]/nz ：/w 首相/nnt 们/k 避/v 之/uzhi 不及/vi 的/ude1 “/w 鬼宅/nz ”/w 》/w 
2013年11月5日/t ，/w [日本/ns 众议院/n]/nt [国家/n 安全/an]/nz 保障/vn 特别/d 委员会/nis 上/f ，/w 民主党/n 议员/nnt 近藤洋介/nrj 对/p 安倍晋三/nrj 提出/v 质询/vn ，/w 认为/v 他/rr 长期/d 居住/v 在/p 自己/rr 家中/s ，/w 不利于/v [国家/n 安全/an]/nz 。/w 一旦/d 遇到/v 大地震/nz 等/udeng 紧急/a 事态/n ，/w 安倍/nrf 无法/v 迅速/ad 抵达/v 官邸/n 实施/v 指挥/vn 。/w 
对此/d ，/w [内阁/n 官房长官/n]/nnt 菅义伟/nr 回应/vn ：/w “/w 包括/v 骑坐/nz 摩托车/n 在/p 内/f ，/w 不管/c 遇到/v 什么样/ryv 的/ude1 紧急/a 事态/n ，/w 我们/rr 都/d 能/v 保证/vn 首相/nnt 在/p [15/m 分钟/qt]/mq 之内/f 赶到/v 官邸/n 。/w 首相/nnt 住在/v 家中/s ，/w 没有/v 任何/rz 问题/n 。/w ”/w 此言/rz [一/d 出/vf]/mq ，/w 惊呆/v 了/ule 在场/vi 的/ude1 所有/b 议员/nnt ，/w 让/v 首相/nnt 坐/v 在/p 摩托车/n 后座/n 满街/n 跑/v [15/m 分钟/qt]/mq ，/w 实在/d 太/d 荒唐/a 。/w [15/m 分钟/qt]/mq 虽然/c 不/d 长/a ，/w 万一/m 遇到/v 道路/n 毁坏/v 的/ude1 情况/n ，/w 那/rzv 又/d 该/rz 怎么办/ryv ？/w 
自/p 安倍晋三/nrj “/w [梅/ng 开/v 二/m 度/qv]/nz ”/w 继任/v 日本/ns 首相/nnt 至今/d ，/w 首相/nnt 公/ng 邸/nz 就/d 一直/d 空荡荡/z 的/ude1 。/w 一名/mq 在野党/n 议员/nnt 猜测/v 认为/v ，/w 安倍/nrf 迟迟/d 不/d 入住/v 是因为/c 里面/f 闹鬼/vi 。/w 2013年6月/t ，/w 安倍晋三/nrj 在/p [一/d 档/ng]/mq [电视/n 节目/n]/nz 中/f 提到/v ，/w “/w （/w 我/rr ）/w 从/p 森喜朗/nz 前首相/nz 那里/rzs 听到/v 过/uguo 有关/v 幽灵/n 的/ude1 事情/n 。/w 一般来说/vl ，/w 幽灵/n 是/vshi 没有/v 脚/n 的/ude1 ，/w 但是/c （/w 森喜朗/nz ）/w 看到/v 的/ude1 却/d 没有/v 上身/n 只有/c 脚/n 。/w ”/w 当/p 被/pbei 问及/v 是否/v 惧怕/v 幽灵/n 出现/v 时/ng ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 没有/v 这/rzv 回/v 事/n 。/w ”/w 
白宫/ns style/x 的/ude1 忍者/nnd 屋/n 
从/p 银座/ns 经过/p 樱田门/nz ，/w 迈入/v 两旁/f 种/q 满/a 银杏树/n 的/ude1 大道/ns ，/w [走到/vf 尽头/f]/nz ，/w 你/rr 就/d 能/v 看到/v 威严/a 雄伟/a 的/ude1 [日本/ns 国会/nis 议事堂/nz]/nz 。/w 在/p 它/rr 对面/f 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 高台/ns 上/f ，/w 日本/ns 首相/nnt 官邸/n （/w 又称/gi [总理/nnt 大臣/nnt 官邸/n]/nz ）/w 屹立/vi 其中/rz 。/w 自/p 2002年/t 建成/v 至今/d ，/w 这/rzv 座/q 五层楼/nz 高/a 、/w 具备/v 承受/vn 大地震/nz 和/cc 核打击/nz 能力/n 的/ude1 长方形/n 建筑/n 一直/d 扮演/v 着/uzhe 日本/ns 首相/nnt 办公室/nis 的/ude1 角色/n 。/w 
在/p 日本/ns ，/w 首相/nnt 官邸/n 和/cc 公/ng 邸/nz 是/vshi 两个/mq 概念/n ，/w 官邸/n 专指/n 首相/nnt 的/ude1 办公厅/nis 舍/v ，/w 公/ng 邸/nz 为/p 其/rz 住所/n ，/w 有时/d ，/w 公/ng 邸/nz 和/cc 官邸/n 同/p 在/p 一个/mq 建筑/n 里/f 。/w 过去/vf 日本/ns 首相/nnt 官邸/n 位于/v 东京/nsf 永田町/nz 。/w 这/rzv 座/q 官邸/n 有/vyou [4/m 个/q]/mq 门/n ，/w 四周/f 设有/v [2/m 米/q]/mq 多/a 高/a 的/ude1 水泥/n 围墙/n ，/w 并/cc 装有/v [4/m 根/n]/mq 电线/n ，/w 连/ulian [一只/mq 小鸟/n]/nz 落在/v 上面/f ，/w 报警器/n 都会/n 自动/d 发出/v 声响/n 。/w 
旧/a 官邸/n 的/ude1 内阁/n 会议室/n 、/w 首相/nnt 办公室/nis 及/cc 首相/nnt 专车/n 装有/v 防弹玻璃/n 。/w 如果/c 首相/nnt 在/p 公务/n 之/uzhi 余/ng 去/vf 饭馆/nis 品尝/v [美味/n 佳肴/n]/nz ，/w 保安/b 警察/nnt 就/d 会/v [严格/ad 控制/vn]/nz 饭店/nis 的/ude1 大门/n 附近/f ，/w 监视/v 周围/f 动静/n 。/w 当/p 首相/nnt 外出/vi 运动/vn 时/ng ，/w 随同/v 前往/v 的/ude1 保安/b 警察/nnt 就/d 得/ude3 扮成/v 风度/n 十足/z 的/ude1 运动员/nnt ，/w [眼观/nz 六/m 路/n]/nz ，/w 耳听八方/vl ，/w 随时/d 提防/v 意外/a 的/ude1 发生/vn 。/w 
由于/p 这/rzv 座/q 老/a 官邸/n 是/vshi 1929年/t 落成/vi 投入/v 使用/vn 的/ude1 ，/w 陈旧/a 的/ude1 设施/n 无法/v 适应/vn 现代/ntc [政治/n 活动/vn]/nz 的/ude1 需要/vn 。/w 1987年/t ，/w 时任/v 日本/ns 首相/nnt 的/ude1 中曾根康弘/nrj 首次/m 提出/v 修建/vn 新/a 首相/nnt 官邸/n 的/ude1 建议/n ，/w 到/v 小渊惠三/nrf 内阁/n 时期/n ，/w 总/b 投入/v 约/d 为/p [700/m 多/a 亿/m 日元/n]/mq 的/ude1 新/a 首相/nnt 官邸/n 的/ude1 修建/vn 方案/n 和/cc 计划/n 才/d 正式/ad 通过/p 。/w 
林伯渠/nr 妻子/n 出身/v 上层/f 揭发/v 江青/nr 上海/ns 风流/a 事/n 自杀/vi 
揭秘/v ：/w 毛泽东/nr 去世/vi 当天/t 仍/d 在/p 阅读/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry 书/n ？/w 
江青/nr 法庭/nis 语/ng 出/vf 惊人/a ：/w “/w 你/rr 办事/vn ，/w 我/rr 放心/v ”/w 非/b 全文/n 
[十大/mq 元帅/nnt]/nz 情缘/n :/w 叶剑英/nr 与/cc [6/m 位/q]/mq 妻子/n [3/m 个/q]/mq 红颜/n 的/ude1 感情/n 经历/n 
[西安/ns 事变/n]/nz 后/f 蒋介石/nr 曾/d 欲/d 提/v 毛泽东/nr 为/p 接班人/n ？/w 
图/n 揭江青/nr 震愕/nz 世人/n 的/ude1 风流韵事/nz 
习近平/nr 曾/d 用/p 旧衣/nz 拼成/v 褥子/n 布料/n 
江青/nr 的/ude1 另一面/mq ：/w 迷恋/v 摄影/vn 悟性/n 很高/d 
知情人/n 披露/v 江青/nr 真实/a 死因/n ：/w 并非/v 上吊/vi 自杀/vi 
林彪/nr 一生/n 的/ude1 [五/m 次/qv]/mq 婚恋/n 
《/w 渗透/v 》/w 落幕/vi 揭秘/v 红色/n 女间谍/nz 的/ude1 [真实/a 人生/n]/nz 
浙江/ns 发现/v 古墓/n 群/ng 当地/s 人称/n 是/vshi 吕洞宾/nr 父兄/n 长眠/vi 之/uzhi 地/ude2 
揭秘/v 白崇禧/nr ：/w 他/rr 没有/v 选择/vn 毛/n ，/w 也/d 没有/v 选择/vn 蒋/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
