原/b 标题/n ：/w 邓紫棋/nr 因/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 身价/n 飙升/v 连/ulian 买/v 两层/mq 海景/n 豪宅/n 
邓紫棋/nr 
邓紫棋/nr 的/ude1 豪宅/n 
邓紫棋/nr 豪宅/n 海景/n 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 因/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 在/p 内地/n 窜红/nz 的/ude1 香港/ns 小/a 巨/ag 肺/n G/x ./w E/x ./w M/x ./w 邓紫棋/nr ，/w 在/p 众多/a 实力派/n 前辈/n 面前/f 以/p 一首/mq 《/w 存在/v 》/w 唱/v 爆/vn 台/q ，/w 以/p 第二名/mq 晋/b 身下/n 一回/mq ，/w 再/d 迎战/v 有/vyou “/w 中国/ns 惠特尼休斯顿/nrf ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 韦唯/nr ！/w 现在/t 在/p 内地/n 身价/n 劲升/v 一倍/mq ，/w 叫价/nz 由/p [20/m 万/d 升/v]/mq 到/v 40万/m ，/w 价格/n 同/p 陈慧琳/nr 等/udeng 天后/nz 看齐/vi ，/w 钱途/nr 无可/d 限量/n 。/w 
其实/d G/x ./w E/x ./w M/x ./w 已经/d 回内地/nz 发展/vn 好/a 久/a 了/ule ，/w 都/d 有/vyou 一批/mq 忠实/a 粉丝/nf ，/w 以前/f 知名度/n 不算/v 好/a 高/a ，/w 但/c 都/d 发展/vn 得/ude3 挺/d 顺利/ad ，/w 有/vyou 不错/a 的/ude1 基础/n 。/w 好像/v 她/rr 近日/t 就/d 被/pbei 发现/v 在/p 12/m 年底/f ，/w 以/p 625万/m (/w 约/d 合/v [487/m 万元/q]/mq 人民币/n )/w 买入/v 韵/n 涛/ng 居/v 一个/mq 近/a [千/m 英尺/q]/mq 的/ude1 单位/n ，/w 一个/mq 月/n 后/f 再/d 以/p 同样/d 价钱/n 扫/v 入/v 楼上/s 单位/n ，/w 这个/rz 还是/c 韵/n 涛/ng 居/v 唯一/b 一个/mq 复式/b 单位/n ，/w 上手/vi 业主/n 自己/rr 打通/v 两层/mq ，/w 可以/v 望/vn 到/v 无敌/vn 海景/n ，/w 还有/v 巨/ag 厅/n 巨/ag 房/n ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 想/v 几时/r 唱歌/vi 都/d 不怕/v 吵/v 到/v 别人/rr 。/w 
虽然/c 房子/n 就/d 不是/c 一次性/d 买入/v ，/w 都/d 是/vshi 要/v 月/n 供/vi ，/w 不过/c G/x ./w E/x ./w M/x ./w 现在/t 演出/v 价/n 劲升/v ，/w 供/vi 楼/n 真是/d 无/v 难度/n ，/w G/x ./w E/x ./w M/x ./w 都/d 承认/v 是/vshi 买了/v 楼/n ，/w 原因/n 是/vshi 租/v 楼/n 贵/a ，/w 唱歌/vi 又/d 会/v 吵/v 到/v 别人/rr ，/w 但是/c 就/d 笑着/vi 否认/v 是/vshi 富/vg 婆/ng ，/w 因为/c 准备/v 比赛/vn ，/w 有/vyou 好/a 多/a 工作/vn 无奈/d 推/v 了/ule ，/w 不过/c 不用/d 怕/v ！/w 听闻/nz 她/rr 一定/b 还有/v [两/q 集/q]/mq 可以/v 唱/v ，/w 之后/f 大/a 把/pba 钱/n 赚/v ，/w 还/d 不是/c 马/n 年/qt 富/vg 婆/ng ！/w 
