董文华/nr 老公/n 正面/b 照/v 
董文华/nr 老公/n 
1月14日/t 晚/tg ，/w 著名/a 爆料/v 人/n “/w 长春/ns 国贸/nz ”/w 在/p 其/rz 博客/n 上/f 曝光/vi 两张/mq 董文华/nr 老公/n 的/ude1 正面/b 近照/n 。/w 照片/n 中/f 张楠/nr 一副/mq 生意人/n 模样/n ，/w 还/d 将/d 蛤蟆镜/n 别/d 在/p 头/n 上/f ，/w 土豪/n 气/n 十足/z 。/w 
据悉/v ，/w 张楠/nr 是/vshi 位/q 电视剧/n 导演/nnt ，/w 两人/mq 是/vshi [沈阳/ns 军区/nis 前进/vi 歌舞团/nis]/nt 时/ng 的/ude1 同事/n ，/w 在/p 工作/vn 中/f 相识/vi 相知/v 相爱/vn ，/w 并/cc 于/p 1984年/t 喜/v 结连理/nz 。/w 婚后/t 张楠/nr 一直/d 像/v 大/a 哥哥/n 一样/uyy 照顾/v 董文华/nr ，/w 并/cc 在/p 背后/f 默默/d 支持/v 她/rr 的/ude1 事业/n 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 到/v 今年/t 两人/mq 已经/d 结婚/vi [三/m 十年/mq]/mq ，/w 感情/n 很好/ad ，/w 令人羡慕/al 。/w 
