“/w 请/v 喝水/vi ”/w “/w 我/rr 不/d 渴/a ”/w “/w 喝/vg 吧/y ，/w 喝/vg 喝/vg 就/d 渴/a 了/ule …/w …/w ”/w 流传/v 在/p 山东省/ns 德州市/ns 一些/mq 农村/n 的/ude1 一则/c 笑话/n 反映/v 了/ule 当地/s 吃水/n 难/a 的/ude1 窘状/nz 。/w 随着/p 德州市/ns 实现/v 整建制/nz 城乡/n 供水/vn 一体化/vn ，/w 400多万/m 农民/nnt 告别/vi 了/ule 苦水/n 咸水/nz ，/w 喝/vg 上/f 了/ule 和/cc 城里人/n 一样/uyy 的/ude1 “/w 甘甜/an 水/n ”/w 。/w 
“/w 现在/t 打开/v 水龙头/n ，/w 就/d 能/v 喝/vn 上/f 和/cc 城里人/n 一样/uyy 的/ude1 水/n 。/w ”/w [德州市/ns 乐陵市/ns 铁/n 营/n]/nt 镇/n 农民/nnt 李汉文/nr 在/p 他/rr 家/q 厨房/n 一边/d 说/v ，/w 一边/d 打开/v 水头/ns 龙/n 请/v 记者/nnt 喝口/nz “/w 甜水/n ”/w 。/w 记者/nnt 尝/v 了/ule [几/d 口/n]/mq ，/w 果然/d 没有/v 了/ule 以前/f 的/ude1 咸味/n 、/w 苦味/n 和/cc 涩味/n 。/w 李汉文/nr 解释/v 说/v ，/w 他们/rr 过去/vf 喝/vg 的/ude1 都/d 是/vshi 苦水/n 咸水/nz ，/w 所以/c 越/d 喝/vg 越/d 渴/a 。/w 
能/v 喝/vn 上/f “/w 甘甜/an 水/n ”/w 的/ude1 不仅/c 是/vshi 乐陵市/ns 。/w 在/p 德州市/ns 庆云县/ns ，/w 有/vyou 远近闻名/n 的/ude1 “/w [十八/m 苦/a 村/n]/nz ”/w 。/w 由于/p 海水/n 长/a 年/qt 浸渍/v ，/w 方圆/n 240多公里/m 都/d 是/vshi 苦水/n 区/n ，/w 当地/s 人畜/n 饮水/n 非常/d 困难/an ，/w 一直/d 有/vyou “/w 淡水/n 贵/a 如/v 油/n ”/w 之/uzhi 说/v 。/w 而/cc 如今/t ，/w 这里/rzs 也/d 喝/vg 上/f 了/ule “/w 自来水/n ”/w ，/w 当地/s 农民/nnt 敲锣打鼓/vl ，/w 贴/v 出/vf 一副/mq 对联/n ：/w “/w 告别/vi 千年/t 苦水/n ，/w 迎来/v 万代/mq 甘甜/an 。/w ”/w 
[德州市/ns 水利局/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 于富斌/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 由于/p 特殊/a 的/ude1 地理位置/gg 和/cc 气候/n 条件/n ，/w 德州/ns 水资源/n 严重/a 不足/an ，/w 人均/a 占有量/n 为/p [211/m 立方米/q]/mq ，/w 仅/d 为/p 全国/n 人均/a 占有量/n 的/ude1 10%/m 。/w 由于/p 深层地下水/gg 含/v 氟/n 量/n 高/a ，/w [浅层/nz 地下水/n]/nz 苦/a 咸/a ，/w 80%/m 区域/n 的/ude1 地下水/n 达/v 不到/v 国家/n 饮水/n [安全/an 标准/n]/nz 。/w 
为/p 解决/v 这/rzv 一/m 难题/n ，/w 2005年/t 到/v 2007年/t ，/w 德州/ns 实施/v 了/ule “/w 村村通/nz 自来水/n 工程/n ”/w ；/w 2008年/t 到/v 2013年/t ，/w 德州市/ns 又/d 在/p 山东/ns 第一个/mq 提出/v 实施/vn “/w 城乡/n 供水/vn 一体化/vn 工程/n ”/w 。/w 2013年12月25日/t ，/w 随着/p 临邑/ns 、/w 禹城/ns 、/w 武城/nr 三/m 县市/n 正式/ad 联网/vi 供水/vn ，/w 德州市/ns 整建制/nz 完成/v 城乡/n 供水/vn 一体化/vn 建设/v 任务/n ，/w 比/p 国家/n 饮水/n 安全/an 建设/v 计划/n 提前/vd 两年/mq 。/w 从此/d ，/w 400多万/m 农村/n 群众/n 同/p 180万/m [城镇/n 居民/n]/nz 一样/uyy ，/w 喝/vg 上/f 了/ule “/w 同源/vn 、/w 同/p 网/n 、/w 同/p 质/ng ”/w 的/ude1 安全/an 水/n ，/w 结束/v 了/ule 德州/ns 农民/nnt 几千年/mq 喝/vg 苦水/n 咸水/nz 的/ude1 历史/n 。/w (/w 记者/nnt 潘林青/nr )/w 
