“/w 该/rz 过年/vi 了/ule 没有/v 给/p 家里/s 拿/v 回去/v 钱/n ，/w 还/d 被/pbei 工人/nnt 整天/d 堵着/nz 门/n ，/w 现在/t 媳妇/n 正在/d 跟/p 我/rr 闹/v 离婚/vn 。/w ”/w 伊川县/ns 白庄/nz 的/ude1 李国民/nr 这个/rz 年/qt 不好过/a ，/w 他/rr 带着/vn 当地/s [36/m 名/q]/mq 农民工/nnd 赴/v 洛阳/ns 老城区/ns 承建/v 的/ude1 工程/n 在/p 完工/vi 后/f 却/d 没/d 能/v 拿/v 足/a 钱/n 。/w 
1月13日/t ，/w 李国民/nr 向/p 大河网/nz 讨/v 薪/ng 平台/n 投诉/vn 自己/rr 为了/p 讨要/nz 工资/n 往/p [相关/vn 部门/n]/nz 来回/vd 跑/v 了/ule 17/m 次之/vi 多/a ，/w 却/d 毫无/v 成效/n 。/w “/w 如果/c 你们/rr 真的/d 能/v 把/pba 我们/rr 的/ude1 钱/n 全/a 要/v 回来/v ，/w 我们/rr 商量/v 好/a 从/p 工资/n 中/f 拿出/v [两/q 万元/q]/mq 由/p 政府/nis 捐献/v 给/p [贫困/a 山区/n]/nz 的/ude1 那些/rz 可怜/v 的/ude1 孩子们/nz 。/w ”/w 李国民/nr 说/v 。/w 
被/pbei 拖欠/v 的/ude1 [43/m 万/d 4/m 千/m 8/m 百/m 元/q]/mq 农民工/nnd 工资/n 
“/w 我们/rr 承建/v 的/ude1 是/vshi [工程/n 项目/n]/nz 为/p 武校/nis 综合楼/n 。/w 综合楼/n 原/b 设计/vn [3/m 层/qv]/mq ，/w 后/f 变更/v 为/p [4/m 层/qv]/mq 。/w 当时/t 约定/v 由/p 施工队/nis 垫资/nz 到/v [3/m 层/qv]/mq 封顶/vi ，/w 中间/f 不/d 付款/vi 。/w ”/w 
李国民/nr 说/v ，/w “/w 9月27日/t 综合楼/n [三/m 层/qv]/mq 封顶/vi ，/w 工人/nnt 要求/n 支付/v [3/m 层/qv]/mq 以下/f 工资/n 的/ude1 97%/m 。/w 大/a 包/v 方/q 梁备战/nr 、/w 解宏志/nr 、/w 大清/nz 包/v 黄遵龙/nr 当时/t 承诺/vn 说/v ，/w 这/rzv 两天/mq 银行/nis 放假/vi 了/ule ，/w 9月3/t 号/q 钱/n 才能/n 取出/v 来/vf ，/w 又/d 拖/v 到/v [8/m 号/q]/mq 、/w [12/m 号/q]/mq 、/w [15/m 号/q]/mq 还是/c 没有/v 兑现/vn ，/w 只/d 付/v 了/ule 一/m 少/a 部分/n 。/w ”/w 
李国民/nr 称/v ，/w 这时/rzt 游泳馆/n 、/w 集体/n 训练馆/n 网架/n 活/v 又/d 开始/v 了/ule ，/w 黄遵龙/nr 承诺/v 李国民/nr 每人/r 每天/r [40/m 元/q]/mq 生活费/n 预付/v ，/w 基础/n 出来/vf 先付/nz 80%/m 。/w 
“/w 我们/rr 又/d 信/n 了/ule 他/rr 的话/udh ，/w 9月16日/t 签订/v 了/ule 附加/v 合同/n ，/w 直到/v 约/d 9月24日/t ，/w [四/m 层/qv]/mq 已/d 封顶/vi ，/w 网架/n 工程/n 也/d 已/d 进行/vn 了/ule 四分之三/m ，/w 综合楼/n [三/m 层/qv]/mq 以下/f 人工费/nz 还/d 未付/v 够/v ，/w 网架/n 活/v 也/d 将近/d [十/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 李国民/nr 说/v 。/w 
大河网/nz 记者/nnt 从/p 李国民/nr 传来/v 的/ude1 [劳务/n 承包/vn]/nz 协议书/n 上/f 看到/v ，/w 李国民/nr 与/cc 黄遵龙/nr 约定/v 的/ude1 价格/n 为/p 每/rz 平米/q [140/m 元/q]/mq ，/w [付款/vi 方式/n]/nz 为/p 主体/n 封顶/vi 一周/mq 内/f 付/v 97%/m ，/w 剩余/vn 3%/m 在/p 工程/n 交工/vn 后/f 一周/mq 内/f 付清/v 。/w 协议/n 还/d 显示/v ，/w 李国民/nr 曾/d 向/p 黄遵龙/nr 支付/v [十/m 万元/q]/mq 工程/n 保证金/n 。/w 据/p 李国民/nr 介绍/v ，/w 保证金/n 在/p 主体/n 完工/vi 时/ng 已/d 退回/v 。/w 
在/p [另一/m 份/q]/mq 附加/v 合同/n 里/f 显示/v 工人/nnt 进入/v 工地/n 三日/t 内/f 按/p 每人/r 每天/r [40/m 元/q]/mq 生活费/n 支付/v ，/w 每周/r 支付/v 一次/mq 。/w 工程量/n 干完/v 付/v 所/usuo 干/v 工程款/nz 的/ude1 80%/m ，/w 给/p 工人/nnt 发放/v 家用/b 钱/n ，/w 完工/vi 三日/t 内/f 结/v 完/vn 剩余/v 工程款/nz 。/w 
据/p 李国民/nr 介绍/v ，/w 前后/f 加/v 在/p 一起/s ，/w 他们/rr [36/m 个/q]/mq 工人/nnt 仍/d 未/d 拿到/v 的/ude1 薪酬/n 共计/v [43/m ./w 48/m 万元/q]/mq 。/w 其中/rz 包括/v 综合楼/n 的/ude1 [35/m ./w 33/m 万元/q]/mq 和/cc 游泳馆/n 、/w 集体/n 训练馆/n 网架/n 工程/n 的/ude1 [10/m ./w 1/m 万元/q]/mq 。/w 
1月13日/t ，/w 大河网/nz 记者/nnt 与/cc 工程/n 大清/nz 包/v 方/q 黄遵龙/nr 取得/v 联系/vn ，/w 黄遵龙/nr 承认/v 李国民/nr 拿/v 不到/v 工资/n 的/ude1 情况/n 真实/a 。/w 
黄遵龙/nr 认为/v 李国民/nr 拿/v 不到/v 钱/n 是因为/c “/w 甲方/n 和/cc 大/a 包/v 方/q 耍赖/v ，/w 一直/d 不/d 给钱/v 。/w ”/w 
“/w 我们/rr 是/vshi 干/v 劳务/n 的/ude1 ，/w 我/rr 上面/f 还有/v 大/a 包/v ，/w 他们/rr 挂靠/v 的/ude1 是/vshi [信阳/ns 建筑/n 总公司/nis]/nt [洛阳/ns 分公司/nis]/nt ，/w 负责人/nnt 叫/vi 梁备战/nr 。/w ”/w 
“/w 我/rr 上面/f 没有/v 拿到/v 钱/n ，/w 我/rr 哪/ry 有钱/a 给/p 他们/rr 呢/y ？/w ”/w 黄遵龙/nr 承认/v 自己/rr 欠/v 李国民/nr 好/a 几十万/m ，/w 但/c 因为/c 从/p 大/a 包/v 方/q 拿/v 不到/v 钱/n ，/w 所以/c 没有/v 办法/n 付/v 李国民/nr 等/udeng 人/n 工资/n 。/w 
黄遵龙/nr 并不/d 认为/v 工程/n 已经/d 完工/vi ，/w “/w 现在/t 游泳馆/n 的/ude1 砌墙/v 活/v 还/d 没有/v 完/vn 。/w ”/w 李国民/nr 则/d 认为/v 是因为/c 没有/v 拿到/v 应得/vn 的/ude1 钱/n ，/w “/w 综合楼/n 工程/n 和/cc 游泳馆/n 工程/n 的/ude1 钢筋/n 、/w 木工/nnt 活/v 我们/rr 都/d 完成/v 了/ule ，/w 却/d 一直/d 拿/v 不到/v 钱/n 。/w ”/w 
大河网/nz 记者/nnt 随后/d 又/d 联系/v 了/ule 出资/vi 方/q 陈真伟/nr 。/w 
“/w [武术/n 学校/nis]/nz 属于/v 甲方/n ，/w [信阳/ns 建筑/n 公司/nis]/nt [洛阳/ns 分公司/nis]/nt 是/vshi 乙方/n ，/w 黄遵龙/nr 是/vshi 丙方/nz 。/w 我们/rr 已/d 按照/p 阶段/n 付款/vi 的/ude1 结点/gm 将/d 钱/n [全部/m 付/v]/mq 到位/vi 了/ule ，/w 信访局/nis 也/d 调查/vn 过/uguo 了/ule 。/w ”/w 陈真伟/nr 称/v 目前/t 正在/d 协调/v [信阳/ns 建筑/n 公司/nis]/nt 和/cc 李国民/nr 等/udeng 人/n 协商/vn 。/w 
“/w 前/f 两天/mq 已/d 协商/vn 的/ude1 差不多/al 了/ule ，/w 我们/rr 的/ude1 钱/n 全/a 付/v 过/uguo 了/ule 。/w 到/v 时候/n [信阳/ns 建筑/n 公司/nis]/nt 如果/c 还/d 不/d 给钱/v ，/w 那/rzv 就/d 政府/nis 出面/vi ，/w 该/rz 抓/v 谁/ry 抓/v 谁/ry 。/w ”/w 
讨/v 薪/ng 工人/nnt ：/w 要/v 回/v 钱/n 后/f 愿意/v 捐出/v [两/q 万元/q]/mq 助学/vn 
在/p 洛阳/ns 当地/s 的/ude1 一个/mq 论坛/n 上/f ，/w 网名/n 为/p “/w [洛阳市/ns 信访局/nis]/nto ”/w 的/ude1 网友/n 就/d 相关/vn 帖子/n 进行/vn 回复/v 称/vn ，/w “/w 初步/d 了解/v ，/w 李国民/nr 反映/v 的/ude1 问题/n 比较/d 复杂/a ，/w 老城区/ns [有关/vn 单位/n]/nz 仍/d 在/p 协调/v 处理/vn 之中/f 。/w 我们/rr 会/v 继续/v 关注/vn 该/rz 问题/n 的/ude1 处理/vn 。/w ”/w 
大河网/nz 记者/nnt 发现/v 该/rz 网友/n 经过/p 当地/s 论坛/n 的/ude1 信息/n 认证/vn 。/w 记者/nnt 随后/d 与/cc [洛阳/ns 信访局/nis]/nt 联系/v ，/w 但/c 被/pbei 告知/v 负责/vn 宣传/vn 的/ude1 人员/n 正在/d 考核/vn ，/w 未能/v 联系/vn 到/v 相关/vn 负责人/nnt 。/w 
1月15日/t ，/w 李国民/nr 再次/d 给/p 大河网/nz 记者/nnt 打/v 来/vf 电话/n ，/w 表示/v 仍/d 在/p 与/cc [信阳/ns 建筑/n 公司/nis]/nt [洛阳/ns 分公司/nis]/nt 有关/v 人员/n 协商/vn 中/f ，/w 言语/n 中/f 并不/d 乐观/a 。/w 
“/w 如果/c 你们/rr 真的/d 能/v 把/pba 我们/rr 的/ude1 钱/n 全/a 要/v 回来/v ，/w 我们/rr 商量/v 好/a 从/p 工资/n 中/f 拿出/v [两/q 万元/q]/mq ，/w 由/p 政府/nis 捐献/v 给/p [贫困/a 山区/n]/nz 的/ude1 那些/rz 可怜/v 的/ude1 孩子们/nz 。/w ”/w 李国民/nr 说/v 。/w (/w 记者/nnt 宋向乐/nr )/w 
