F22/x 战机/n 资料/n 图/n 
据/p 韩联社/nr 13日/t 报道/v ，/w 美国/nsf 军方/n 12日/t 宣布/v ，/w 美国/nsf 计划/n 在/p 1月/t 中旬/t 向/p 日本/ns 部署/vn [12/m 架/qv]/mq F/x -/w 22/m [隐形/b 战斗机/n]/nz ，/w 距/p 钓鱼岛/ns 仅/d [200/m 公里/q]/mq 左右/f 。/w 
[另据/nz 报道/v]/nz ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 计划/n 在/p 向/p 美国/nsf 购买/v [42/m 架/qv]/mq F/x -/w 35/m 战斗机/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 将/d 规模/n 追加/v 到/v [100/m 架/qv]/mq ，/w 以/p 强化/v [西南/ns 诸岛/nz]/nz 和/cc 东海/ns 海域/n 的/ude1 防卫/vn 力量/n 。/w 
分析/v 人士/n 指出/v ，/w [日本/ns 自卫队/nis]/nt 战斗力/n 提升/v 将/d 威胁/v [周边/n 国家/n]/nz 。/w 
意在/v 东亚/ns 战略/n 对弈/vi 中/f 增加/v 筹码/n 
据悉/v ，/w 美国/nsf 计划/n 在/p 1月/t 中旬/t 向/p 日本/ns 部署/vn [12/m 架/qv]/mq F/x -/w 22/m [隐形/b 战斗机/n]/nz 和/cc [300/m 名/q]/mq 军人/nnt 。/w 这批/r 先进/a 的/ude1 [隐形/b 战斗机/n]/nz 将/d 部署/vn 在/p [冲绳/nsf 嘉/b 手/n 纳/v 空军/nis 基地/nis]/nt 。/w 冲绳/nsf 离/v 中国/ns 台湾岛/nz 大约/d 只有/c [600/m 公里/q]/mq 的/ude1 距离/n ，/w 离/v 钓鱼岛/ns 更/d 近/a ，/w 仅有/nz [200/m 公里/q]/mq 左右/f 。/w 
美国/nsf 军方/n 称/v ，/w 这/rzv 是/vshi 华盛顿/nsf 致力于/v 维护/vn 亚太地区/n 安全/an 和/cc 美国/nsf 推进/vi 亚太/b 再/d 平衡/a 战略/n 的/ude1 一部分/m 。/w 
F/x -/w 22/m “/w 猛禽/n ”/w 战斗机/n 是/vshi 由/p 美国/nsf 洛克希德·马丁/nrf 和/cc 波音/b 联合/vd 研制/v 的/ude1 单座/nz 双/q 发/v 高/a 隐身/v 性/ng [第五代/mq 战斗机/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 世界/n 上/f [第/m 一种/mq]/mq 进入/v 服役/vn 的/ude1 [第五代/mq 战斗机/n]/nz 。/w 
日前/t ，/w 美国/nsf 还/d 宣布/v 本月/r 将/d 向/p 韩国/nsf 派遣/v [12/m 架/qv]/mq F/x -/w 16/m 战斗机/n 。/w 
自/p 2004年/t 以来/f ，/w 美国/nsf 一直/d 向/p 亚太地区/n 增派/v 战斗机/n ，/w 保持/v 军事/n 威慑/vn 。/w 分析/v 人士/n 认为/v ，/w 美国/nsf 将/d [先进/a 战机/n]/nz 部署/vn 到/v 敏感/a 地区/n ，/w 意在/v 东亚/ns 战略/n 对弈/vi 中/f 加入/v 更多/ad 力量/n 筹码/n 。/w 
F/x -/w 22/m 飞抵/v 日本/ns 曾/d 引起/v 东亚/ns 国家/n 高度/d 关注/v 。/w 早/a 在/p 2009年/t ，/w 美国/nsf 就/d 曾/d 几次/mq 将/d F/x -/w 22/m 猛禽/n 战斗机/n 派往/vf 冲绳岛/nsf 作/v 临时/b 部署/vn ，/w 时间/n 各/rz 长达/v [3/m 到/v 4/m 个/q]/mq 月/n 。/w 
[另据/nz 报道/v]/nz ，/w 日本/ns 也/d 曾/d 想/v 购买/vn 美国/nsf 的/ude1 F/x -/w 22/m 战机/n 但/c 未果/v 。/w 分析/vn 称/v 不是/c 因为/c 价格/n 贵/a ，/w 而/cc 主要/b 的/ude1 阻力/n 在于/v 美国/nsf ，/w 虽然/c 美国/nsf 军方/n 很/d 希望/v 要/v 卖/v ，/w 但是/c 美国/nsf [法律/n 规定/n]/nz 美国/nsf 不/d 允许/v 出售/vn 高端/nz 的/ude1 武器/n 给/p 他国/rzs ，/w 除非/c 这种/r 武器/n 已经/d 过时/a 或者/c 有/vyou 更好/d 的/ude1 武器/n 代替/v 他/rr 。/w 
[另据/nz 报道/v]/nz ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 计划/n 增加/v F/x -/w 35/m 战斗机/n 的/ude1 购入/vn 数量/n ，/w 以/p 强化/v [西南/ns 诸岛/nz]/nz 和/cc 东海/ns 海域/n 的/ude1 防卫/vn 力量/n 。/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 计划/n 在/p 向/p 美国/nsf 购买/v [42/m 架/qv]/mq F/x -/w 35/m 战斗机/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 将/d 规模/n 追加/v 到/v [100/m 架/qv]/mq 。/w 
据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 迄今为止/dl ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 已确定/nz 向/p 美国/nsf 购买/v [42/m 架/qv]/mq F/x -/w 35/m 战斗机/n ，/w 以/p 替换/v 老化/vn 的/ude1 F/x -/w 4/m 战斗机/n 。/w 
防卫省/nz 已/d 决定/v 在/p 今年/t 3月/t 前/f 购买/v [6/m 架/qv]/mq F/x -/w 35/m ，/w 另外/c 在/p 明年/t 起/vf 的/ude1 今后/t 5年/t 内/f ，/w 再/d 购买/v [28/m 架/qv]/mq 。/w 最终/d 将/d 购入/v [42/m 架/qv]/mq 。/w 如果/c 部分/n F/x -/w 15/m 战斗机/n 的/ude1 雷达系统/gp 无法/v 被/pbei 改造/vn ，/w 可能/v 还/d 需/v 追加/vn 购买/v [100/m 架/qv]/mq F/x -/w 35/m 战斗机/n 。/w 
军事专家/nnd 杜文龙/nr 分析/vn 称/v ，/w 若/c 日本/ns 的/ude1 F/x -/w 35/m 战机/n 数量/n 规模/n 达到/v [100/m 架/qv]/mq ，/w 就/d 意味着/v 它/rr 目前/t 的/ude1 [一部分/m F/x]/mq -/w 15/m 和/cc F/x -/w 4/m 战斗机/n 都会/n 得到/v 更新/vn ，/w 预示/v 着/uzhe [日本/ns 空中/s 自卫队/nis]/nt 的/ude1 综合/vn 作战/vi 能力/n 将/d 上升/vi 到/v 一个/mq 新的/a 台阶/n 。/w 
他/rr 指出/v ，/w F/x -/w 35/m 防空/vn [预警/vn 系统/n]/nz 作战/vi 能力/n 很强/d ，/w 而且/c 由于/p 具备/v 强大/a 的/ude1 隐身/v 能力/n 和/cc 优异/a 的/ude1 轰炸/vn 能力/n ，/w 对/p [周边/n 国家/n]/nz 的/ude1 各种/rz 航空/n 目标/n ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 无/v 隐形/b 能力/n 的/ude1 战机/n 可/v 构成/vn 相当大/nz 的/ude1 威胁/vn ，/w 在/p 空战/v 中/f 获胜/vi 的/ude1 概率/n 也/d 较高/ad 。/w 
杜文龙/nr 特别/d 指出/v ，/w 最/d 值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 日本/ns 将/d 拥有/v 的/ude1 [100/m 架/qv]/mq F/x -/w 35/m 战机/n 中/f ，/w 不/d 只是/d 从/p 美国/nsf 引进/v 。/w 还包括/nz 日本/ns 制造/vn ，/w 这/rzv 一/m 制造/v 能力/n 将/d 使/v [日本/ns 航空/n]/nz 武器/n 的/ude1 发展/vn 上升/vi 到/v 一个/mq 新的/a 台阶/n 。/w 
[若干/m 年/qt]/mq 后/f ，/w 日本/ns 制造/vn 的/ude1 五代/n 战机/n F/x -/w [35/m G/x]/mq 可能/v 出现/vn 在/p 相关/vn 地区/n 空域/n ，/w 到/v 时/ng [日本/ns 空中/s 自卫队/nis]/nt 将/d 在/p 这/rzv 一/m 方向/n 显示/v 出/vf 它/rr 强大/a 的/ude1 攻击/vn 能力/n 。/w 
