大陆/ns [很多/m 人/n]/mq 知道/v 陈楚河/nr 还是/c 很早/d 的/ude1 时候/n 某/rz 论坛/n 的/ude1 人/n 说/v 台湾/ns [黑帮/ns 教父/n]/nz 的/ude1 儿子/n 帅/ng 到/v 爆/vn 的/ude1 发帖/vi 。/w 
父/ng 陈启礼/nr (/w 2007年10月4日/t 去世/vi )/w 是/vshi 台湾/ns 最大/gm 黑帮/ns 竹联帮/nz 的/ude1 领袖/nnt 。/w 启/v 节/q 秉/vg 乎/y 天/qt ，/w 人/n 从/p 侠道/nz 知/v 忠荩/nz ;/w 礼/n 失/v 求/v 诸/rz 野/b ，/w 路/n 断/v 关河/nr 望/v 竹林/ns ”/w 陈启礼/nr 的/ude1 挽联/n 也/d 见证/n 了/ule 这位/r 曾经/d 的/ude1 [传奇/n 人物/n]/nz ，/w 黑帮/ns “/w 鸭霸/nz 子/ng ”/w 的/ude1 地位/n 。/w 为了/p 他/rr 的/ude1 葬礼/n ，/w 台湾/ns 警方/n 出动/v 近/a [千/m 名/q]/mq 警力/n ，/w 居/v 历年来/dl 黑帮/ns 丧礼/n 之/uzhi 最/d 。/w 
