[/w 摘要/n ]/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 即将/d 正式/ad 进入/v 彩排/vn 阶段/n ，/w 腾讯/ntc 娱乐/vn 独家/d 获悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 主题/n 将/d 按/p 季节/n 划分/v ，/w 分为/v 春夏秋冬/n [四/m 部分/n]/mq ，/w 契合/v 马/n 年/qt 主题/n 的/ude1 《/w 中国/ns 梦/n 》/w 确定/v 开场/vn ，/w 重点/n 节目/n 《/w 万马奔腾/nz 》/w 将/d 由/p [60/m 多/a 名/q 男/b]/mq 舞者/nnt 震撼/v 演绎/vn 。/w 
王铮亮/nr 将/d 登上/v 春晚/n 舞台/n 
马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 名单/n 公开/ad 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng (/w 文/ng //w 周萌/nr )/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 即将/d 正式/ad 进入/v 彩排/vn 阶段/n ，/w 而/cc 关于/p 春晚/n 的/ude1 各路/r 消息/n 也/d 接连/d 被/pbei 曝/vg 出/vf ，/w 日前/t ，/w 腾讯/ntc 娱乐/vn 独家/d 获悉/v 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 主题/n 以及/cc 部分/n [节目/n 内容/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 将/d 按照/p 季节/n 划分/v ，/w 分为/v 春/tg 、/w 夏/tg 、/w 秋/tg 、/w 冬/tg [四/m 个/q]/mq 主题/n ，/w 而/cc 节目/n 中/f 不仅/c 有/vyou 契合/v 马/n 年/qt 主题/n 的/ude1 舞蹈/n 《/w 万马奔腾/nz 》/w ，/w 还有/v 李玟/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 黄渤/nr 等/udeng 歌手/nnt 倾情/nz 献/v 唱/v 。/w 不过/c ，/w 此前/t 曾/d 有/vyou 传闻/n 称/v 李玟/nr 演唱/v 的/ude1 《/w 想/v 你/rr 的/ude1 [365/m 天/qt]/mq 》/w 将/d 作为/p 开场/vi ，/w 据/p 腾讯/ntc 娱乐/vn 获悉/v ，/w 李玟/nr 确实/ad 要/v 演唱/vn 这/rzv 首/q 歌/n ，/w 但/c 只是/d 出场/vi 顺序/n 比较/d 靠/v 前/f ，/w 并非/v 开场/vn ，/w 而/cc 开场/vi 舞/v 则/d 是/vshi 歌舞/n 《/w 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 
