原/b 标题/n ：/w [云南/ns 大理/ns]/ns 州/n 全州/ns 大/a 清洁/a 市委/nis 书记/nnt 扫/v 厕所/n 
褚中志/nr （/w 右/f ）/w 带头/vd 清扫/v 厕所/n 。/w 
1月13日/t 上午/t ，/w 大理州/ns 在/p 龙山/ns 举行/v 大理州/ns 清洁/a 家园/n 、/w 清洁/a 水源/n 、/w 清洁/a 田园/n 环境卫生/nz 整治/vn 活动/v [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 州委/nis 副书记/nnt 、/w 州长/nnt 何华/nr 在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f 表示/v ，/w “/w 三/m 清洁/a ”/w 活动/vn 旨在/v 营造/vn 干净/a 卫生/an 、/w 整洁/a 有序/a 、/w 优美/a 文明/n 的/ude1 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 推进/vi 美丽/a 幸福/a 新/a 大理/ns 建设/vn 。/w 
本次/r 整治/vn 活动/vn 以/p 洱海/ns 流域/n 核心/n 区域/n 、/w 县城/n 、/w 集镇/n 、/w 村庄/n 及/cc 沿江/nz 、/w 沿河/ns 、/w 沿/p 湖/n 、/w 交通/n 沿线/f 为/p 重点/n ，/w 县市/n 城乡/n 为/p 对象/n ，/w 在/p 全州/ns 范围内/nz 全面/ad 组织/n 开展/v 环境卫生/nz 整治/vn ，/w 全州/ns 各级/r 党政机关/n 、/w 各/rz [企事业/n 单位/n]/nz 、/w [各/rz 人民团体/n]/nz ，/w 各/rz [大中专/n 院校/n]/nz ，/w 中央/n 和/cc 省属/b 驻/v 大理/ns 单位/n ，/w 驻/v [大理/ns 解放军/nnd]/nt 和/cc 武警部队/nis ，/w 各/rz 县市/n 、/w 各/rz 乡镇/n 、/w 村委会/nis （/w 社区/n ）/w 等/udeng 均/d 为/p 参与/v 单位/n 。/w 此前/t ，/w [大理/ns 州委/nis 办公室/nis]/nt 曾/d 就/d “/w 三/m 清洁/a ”/w 下发/v 文件/n ，/w 要求/n 各/rz 县市/n 将/d 开展/v 卫生/an 整治/vn 活动/vn 的/ude1 相关/vn 情况/n 于/p 每年/r 7月1日/t 、/w 12月31/t 日前/t 报/n 州/n 文明办/nis 和/cc 州委/nis 督查室/nz 、/w 州/n [政府/nis 督查室/nz]/nz 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
盘点/vn 陷入/v “/w 艳照门/nz ”/w 的/ude1 官员/nnt 【/w 组/n 图/n 】/w 
安徽/ns 霍邱/ns 一/m 初中生/nnd 被/pbei 同学/n 毁容/vi 学校/nis 称/v 将/d 负责/v 到底/d 
合肥/ns [14/m 岁/qt]/mq 少女/n 被/pbei 父亲/n “/w 囚禁/v ”/w 九个月三/t 餐/qv 都/d 吃/v 方便面/nf （/w 图/n ）/w 
土豪/n 坐/v 出租/vn 丢失/v [10/m 万元/q]/mq 镶/v 钻石/n 手机/n 的哥/n 以为/v 是/vshi 塑料/n （/w 图/n ）/w 
[陕西/ns 党校/nis]/nt 副校长/nnt 艳照/nz 曝光/vi ：/w 七夕/t 在/p 女生/n 家/q 拍摄/v (/w 图/n )/w 
娱乐/vn 阅读/v ：/w 
其/rz 丑/a 无比/z ！/w 盘点/v 世界/n 上/f 最丑/nz 的/ude1 [20/m 种/q]/mq 动物/n （/w 组/n 图/n ）/w 
林志颖/nr 陈若仪/nr 刘恺威/nr 盘点/v [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz 的/ude1 明星/nnd 夫妻/n 
扒/v 一/m 扒/v 娱乐圈/nz 中/f 那些/rz 是/vshi “/w 黑二代/nz ”/w 的/ude1 明星/nnd 们/k （/w 图/n ）/w 
黄秋生/nr 被/pbei 曝/vg 与/cc 女演员/nnd 公园/n 野战/b （/w 组/n 图/n ）/w 
