[日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 护卫舰/n “/w 大隅号/nz ”/w （/w [视频/n 截图/vn]/nz ）/w 。/w 
据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [当地/s 时间/n]/nz 15日/t 早上/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 日本/ns 广岛县/ns 大竹市阿多/nrj 田岛/nr 东侧/f 的/ude1 自卫队/nis 护卫舰/n “/w 大隅号/nz ”/w 与/cc 当地/s [一/d 艘/q]/mq 渔船/n 相撞/vi ，/w [4/m 名/q]/mq 渔民/nnd 落/v 海/n 。/w 目前/t 仅/d [2/m 人/n]/mq 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 
据悉/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 15日/t 早上/t [8/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w [日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 第6/m 管区/n 接到/v “/w 大隅号/nz ”/w 报警/vn ，/w 说/v 是/vshi 与/cc [一/d 艘/q]/mq 渔船/n 相撞/vi 。/w 相撞/vi 后/f 渔船/n 倾覆/v ，/w [4/m 名/q]/mq 渔民/nnd 皆/d 落/v 海/n 。/w 
“/w 大隅号/nz ”/w 上/f 全体/n 船员/nnd 出动/v 进行/vn 救援/vn ，/w 目前/t 仍/d 有/vyou [2/m 名/q]/mq 渔民/nnd 处于/v [心肺/nz 功能/n]/nz 停止/v 状态/n ，/w 另外/c [2/m 名/q]/mq 渔民/nnd 则/d 脱离/v 生命/n 危险/an 。/w 
