董卿/nr 、/w 张国立/nr 和/cc 章子怡/nr 出席/v 联欢会/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 郭延冰/nr 摄/vg 
1月12日/t 下午/t ，/w 由/p [中国/ns 文联/nis]/nto 主办/v 的/ude1 一年一度/bl 的/ude1 “/w [百花/n 迎春/vn]/nz ”/w [中国/ns 文学/n]/nz 艺术界/n 2014/m [春节/t 大联欢/nz]/nz ，/w 在/p 人民大会堂/nz 宴会厅/n 举办/v 。/w 本届/r 联欢会/n 由/p 杨澜/nr 、/w 黄宏/nr 主持/v ，/w 包括/v 郭兰英/nr 、/w 秦怡/nr 、/w 田华/nr 、/w 杜近芳/nr 、/w 尚长荣/nz 、/w 宋祖英/nr 、/w 范曾/nr 、/w 冯骥才/nr 、/w 张国立/nr 、/w 章子怡/nr 、/w 董卿/nr 、/w 冯巩/nr 、/w 姜昆/nr 、/w 郁钧剑/nr 在/p 内/f 的/ude1 上/f 千位/nz 艺术家/nnt 提前/vd 庆祝/v 马/n 年/qt 春节/t 的/ude1 到来/vn 。/w 
整/v 台/q 联欢会/n 分为/v [三/m 大/a]/mq 篇章/n 。/w 在/p 第一章/mq 中/f ，/w 秦怡/nr 、/w 田华/nr 等/udeng 多/a 位/q 老/a 艺术家/nnt 登台/vi 。/w 在/p 第二章/mq 中/f ，/w 瞿弦和/nr 、/w 宋春丽/nr 、/w 奚美娟/nr 与/cc 陈建斌/nr 带来/v 配乐/vn 诗朗诵/n ，/w 常石磊/nr 与/cc 萨顶顶/nz 带来/v 《/w 万物/n High/x 》/w 。/w 在/p [第三/m 章/q]/mq 中/f ，/w 张国立/nr 、/w 章子怡/nr 、/w 高希希/nr 、/w 李胜素/nr 、/w 董卿/nr 、/w 殷秀梅/nr 等/udeng 纷纷/d 亮相/vi ，/w 寄语/v 新春/t 。/w 
据悉/v ，/w 这场/r 阵容/n 堪比/nz “/w 春晚/n ”/w 的/ude1 联欢会/n ，/w 预计/v 于/p 2014/m [春节/t 期间/f]/nz 登陆/vi [广东/ns 卫视/n]/nz 、/w [北京/ns 卫视/n]/nz 和/cc [甘肃/ns 卫视/n]/nz 。/w (/w 陈然/nr )/w 
