国台办/j [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 马晓光/nr 15日/t 表示/v ，/w 两岸/n 同胞/n 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 看得/v 很/d 清楚/a ，/w 日方/n 在/p 钓鱼岛/ns 问题/n 上/f 蓄意/d 挑动/v 事端/n 、/w 激化/v 矛盾/an ，/w 损害/v 地区/n 和平/n 稳定/an 大局/n 。/w 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 自古以来/dl 就是/v 中国/ns 固有/b 领土/n ，/w 两岸/n 同胞/n 都/d 负有/v 维护/vn 中国/ns 主权/n 和/cc [领土/n 完整/a]/nz 的/ude1 责任/n 。/w 应该/v 心往/nz [一/d 处/n]/mq 想/v ，/w 劲/n 往/p [一/d 处/n]/mq 使/v ，/w 共同/d 维护/v 中华民族/n 的/ude1 整体/n 和/cc [根本/a 利益/n]/nz 。/w 
国台办/j 今天/t 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [福建/ns 东南/f 卫视/n]/nz 记者/nnt 提问/vn ：/w 马英九/nr 日前/t 重申/v 钓鱼岛/ns “/w 主权/n ”/w ，/w 并/cc 表示/v ，/w 日本/ns 在/p 2012年/t 企图/v 实施/vn 钓鱼岛/ns “/w 国有化/vi ”/w ，/w 导致/v 东亚/ns 区域/n 的/ude1 形势/n 再次/d 动荡不安/vl 。/w 对此/d ，/w 请问/v 发言人/nnt 有/vyou 何/ry 评价/vn ？/w 马晓光/nr 针对/p 上述/b 问题/n 做/v 如上/b 表示/v 。/w （/w 周剑/nr ）/w 
