近日/t ，/w 网络/n 评选/vn 出/vf 了/ule 中国/ns 排名/vi 前/f 20/m 的/ude1 美女/n ，/w 出/vf 了/ule 老牌/b 明星/nnd 章子怡/nr 、/w 赵薇/nr 、/w 周迅/nr 之外/f ，/w [90/m 后/f]/mq [推崇/v 备至/z]/nz 的/ude1 新生代/n 偶像/n 刘诗诗/nr 、/w 刘亦菲/nr 、/w 杨幂/nr 也/d 赫然/z 在/p 列/v 。/w 
