广州市/ns 白云区/ns 一/m 出租屋/nz 1月12日/t 凌晨/t 发生/v 火灾/n ，/w 造成/v [6/m 人/n]/mq 遇难/vi 。/w 广州/ns 警方/n 15日/t 对外/vn 公布/v 初步/d 调查/v 结果/n 称/v ，/w 起火/vi 原因/n 是/vshi 住户/n 用/p 火/n 不慎/d 。/w 
12日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w [广州/ns 白云区/ns]/nz 沙涌/nr 北/f 涌/v 南街/ns [一/d 栋/q]/mq [6/m 层/qv]/mq 民宅/n 的/ude1 [1/m 楼/n]/mq 出租屋/nz 发生/v 火灾/n ，/w 广州/ns 消防/b 出动/v [7/m 台/q]/mq 消防车/n 约/d [50/m 名/q]/mq 消防员/nnd 前往/v 现场/s ，/w 并/cc 迅速/ad 破/v 拆/v 防盗门/n 灭火/vn ，/w 搬出/vf [3/m 个/q]/mq 煤气/n 瓶/n ，/w 疏散/v 楼上/s 及/cc 周边/n 百余/mq 名/q 市民/n ，/w 防止/v 火势/n 向/p 周边/n 蔓延/vi 。/w 12日/t 凌晨/t 4时31分/t ，/w 现场/s 明火/n 被/pbei 控制/vn 。/w 虽然/c 火/n 被/pbei 及时/ad 扑灭/v ，/w 但/c 出租屋/nz 内有/nz [6/m 人/n]/mq 因/p 烟熏/v 致死/vi 。/w 
附近/f 居民/n 介绍/v ，/w 在/p 事故/n 中/f 丧生/vi 的/ude1 户主/n 何/ry 某某/r 是/vshi 广东/ns 五/m 华人/n ，/w 在/p 住宅/n 旁边/f 开/v 了/ule 一个/mq 小卖部/n 兼/v 卖/v 早餐/n ，/w 他们/rr 一家/n [6/m 口/n]/mq 人/n 居住/v 在/p 一房/nz [一/d 厅/n]/mq 的/ude1 出租/vn 屋内/s ，/w 火灾/n 发生/v 时/ng ，/w 何某某/nr 可能/v 在/p 准备/v 做/v 外卖/nz 的/ude1 早餐/n 。/w 
广州/ns 警方/n 调查/vn 后/f 发现/v ，/w [6/m 名/q]/mq 遇难者/n 均/d 符合/v 在/p 火场/n 中/f 吸入/v 一氧化碳/n 死亡/vi 特征/n ，/w [现场/s 调查/vn]/nz 未/d 发现/v 人/n 为/p 故意/d 放火/vi 的/ude1 痕迹/n 。/w 经/p 消防/b 部门/n 初步/d 调查/vn ，/w 起火/vi 部位/n 位于/v 该/rz 栋/q 民宅/n 首/q 层/qv 厅房/n 中部/f ，/w 过火/a 面积/n [25/m 平方米/q]/mq ，/w 起火/vi 原因/n 初步/d 调查/vn 为/p 住户/n 用/p 火/n 不慎/d 引起/v ，/w 目前/t ，/w 火灾/n 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 确认/v 中/f 。/w (/w 奚婉婷/nr 龚轩/nr )/w 
