提高/v 政协/nis 参政议政/vl 质量/n 
董小龙/nr 委员/nnt ：/w 过去/vf 一年/mq 省政协/n 注重/v 发挥/vn [各界/rz 人士/n]/nz 智慧/n ，/w 围绕/v 服务/vn 全省/n 大局/n 工作/vn [成效/n 显著/ad]/nz 。/w 在/p 政协/nis [制度/n 建设/vn]/nz 、/w 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 方面/n ，/w 以及/cc 对/p 重大/a 规划/n 、/w [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 进行/vn 调研/vn 和/cc [实地/d 考察/v]/nz ，/w 确保/v 所/usuo 提/v 建议/n 有/vyou 针对性/n 和/cc 可操作性/n 。/w 
杨志刚/nr 委员/nnt ：/w 提案/n 工作/vn 的/ude1 质量/n 不仅/c 要/v 看/v 提案/n 的/ude1 回复/vn 率/v ，/w 更/d 应/v 重视/vn 提案/n 的/ude1 落实/vn 率/v 和/cc 提案/n 单位/n 、/w 个人/n 的/ude1 满意率/n 。/w 
王春萍/nr 委员/nnt ：/w 政协/nis 工作/vn 应该/v 进一步/d 制度化/vi 、/w 规范化/vn 、/w 程序化/v ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 重大/a 的/ude1 社会/n 民生/n [项目/n 决策/vn]/nz 上/f 应/v 加大/v 政协/nis 参政议政/vl 力度/n 。/w 
周敏/nr 委员/nnt ：/w 政协/nis 工作/vn 从/p 形式/n 到/v 内容/n 都/d 有/vyou 较大/d 改进/v ，/w 委员/nnt 提案/n 从/p 数量/n 到/v 质量/n 也/d 有/vyou 很大/d 提高/v ，/w 但/c 应/v 抓好/v 落实/vn ，/w 以此/d 更好/d 地/ude2 发挥/v 政协/nis 参政议政/vl 作用/n 。/w 
加快/v 新丝路/nz 建设/vn 
周杰/nr 委员/nnt ：/w 陕西/ns 发展/vn 需要/v 抓好/v 两个/mq 机遇/n ，/w 一个/mq 是/vshi [西咸/nz 新区/n]/nz 如何/ryv 带来/v 机遇/n ，/w 一个/mq 是/vshi 丝绸之路/n 经济带/n 。/w 丝绸之路/n 经济带/n 发展/vn 的/ude1 核心/n 问题/n 是/vshi 交通/n 和/cc [物流/n 产业/n]/nz ，/w 输/v 油气/n 管道/n 和/cc 交通/n 物流/n 是/vshi 关键/n 。/w 
刘娟/nr 委员/nnt ：/w 应/v 抓住/v 丝绸之路/n 经济带/n 发展/vn 的/ude1 机遇/n ，/w 将/d [机械/n 制造/vn 技术/n]/nz 、/w [科技/n 创新/vi]/nz 技术/n 、/w 能源/n 开发利用/v 技术/n 等/udeng 进行/vn 打包/vi ，/w 向/p 西部/f 省份/n 拓展/v ，/w 向/p [中亚/ns 国家/n]/nz 拓展/v 。/w 
张涛/nr 委员/nnt ：/w “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 建设/vn ，/w 对/p 陕西/ns 来说/uls 是/vshi 一个/mq 历史/n 新/a 机遇/n 。/w 新丝路/nz 起点/n 与/cc 古/tg 长安/ns [丝/n 路/n 起点/n]/nz 是/vshi 有/vyou 挑战/vn 的/ude1 ，/w 西安/ns 要/v 发挥/vn 丝/n 路/n 经济带/n 建设/vn 的/ude1 重点/n 作用/n 。/w 
郭新明/nr 委员/nnt ：/w 政协/nis 应/v 为/p 发展/v 区域/n 金融中心/nis 的/ude1 [融资/vn 渠道/n]/nz ，/w 多/a 做/v [调查/vn 研究/vn]/nz 和/cc 引导/v 。/w 在/p 促进/v 资金/n 流动性/n 和/cc [风险/n 管理/vn]/nz 方面/n ，/w 应/v 出谋划策/vl ，/w 研究/vn 制定/v 相关/vn 切实可行/vl 的/ude1 措施/n 。/w 金融/n 先行/vi ，/w 以便/d 更好/d 地/ude2 支持/v 丝绸之路/n 经济带/n 发展/vn 。/w 
王宏斌/nr 委员/nnt ：/w 陕西/ns 实际/n 经济发展/v 步伐/n 快/a 于/p 金融/n 发展/v 步伐/n ，/w 金融业/n 发展/vn 与/cc 投入/v 有/vyou 很大/d 关系/n ，/w 深化改革/v 才能/n 大/a 发展/vn 。/w 必须/d 加强/v 资金/n 配置/vn 的/ude1 力度/n ，/w 解决/v [中小企业/n 融资/vn]/nz 慢/a 、/w 融资/vn 贵/a 的/ude1 问题/n 。/w 关注/v 互联网/n 金融业/n ，/w 用/p 开放/v 的/ude1 思维/n 进一步/d 创新/vi 技术/n 和/cc 风险/n 防/v 控/vn 。/w 
何俊杰/nr 委员/nnt ：/w 陕西/ns 应/v 把/pba 发展/v 非公经济/n 作为/p 战略/n 来/vf 抓/v ，/w 积极/ad 出台/vi 好/a 的/ude1 政策/n ，/w 以/p 鼓励/v 非公经济/n 的/ude1 快速/d 发展/vn 。/w 
保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 
陈建贡/nr 委员/nnt ：/w “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 把/pba 富裕/a 陕西/ns 放在/v 第一位/mq ，/w 说明/v 经济/n 很/d 重要/a ，/w 要/v 重视/vn 培养/v 一批/mq 儒商/nz 而/cc 非/b “/w 土豪/n ”/w ，/w 通过/p 发展/v 经济/n 提高/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 物质/n 和/cc 精神/n [生活/vn 水平/n]/nz 。/w 
王建华/nr 、/w 杨学义/nr 委员/nnt ：/w 科教/b 与/cc 经济发展/v 是/vshi 一体/n 的/ude1 ，/w 呼吁/v 教育/vn 部门/n 提高/v 对/p 高等教育/n 的/ude1 重视/vn 程度/n ，/w 加大/v 支持/vn 力度/n ，/w 使/v 高校/n 更好/d 地/ude2 解决/v 教师/nnt 资源/n 引进/v 及/cc 财政/n 等/udeng 问题/n ，/w 促进/v 我省/n 教育/v 产业/n 的/ude1 健康/a 发展/vn 。/w 
欧阳克/nr 刚/d 委员/nnt ：/w 要/v 研究/vn [工业/n 企业/n]/nz 自主创新/v [经济/n 增长/v]/nz 模式/n 和/cc [科技/n 人员/n]/nnt 如何/ryv 服务/vn 广大/b 农户/n 的/ude1 问题/n 。/w [现代/ntc 科技/n]/nz [服务/vn 模式/n]/nz 企业/n 化/v 运作/vn ，/w [科技/n 人员/n]/nnt 进门/vi 入户/v ，/w 为/p 基层/n 农民/nnt 服务/vn 很/d 有/vyou 必要/a 。/w 
胡建波/nr 委员/nnt ：/w 地方/n 高校/n 要/v 为/p 地方/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 服务/vn ，/w 特别/d 应该/v 加强/vn 应用型/b 高校/n 建设/vn ，/w 实现/v “/w 高等教育/n 强/a 省/n ”/w 向/p “/w 强/a 省/n 高等教育/n ”/w 转变/v 。/w 
雷光焰/nr 、/w 赵东科/nr 委员/nnt ：/w 建议/n 要/v 加大/v 医疗/n 投资/vn ，/w 增加/v 医疗/n [资源/n 供给/vn]/nz ；/w 建立/v 合理/a 的/ude1 [医疗/n 质量/n]/nz 评价/v 体系/n ，/w 不断/d 改善/v 就医/vn 环境/n ，/w 优化/v [就医/vi 流程/n]/nz ；/w 强化/v [医疗/n 质量/n]/nz 和/cc [服务/vn 意识/n]/nz 。/w 
王晓虹/nr 、/w 尹爱平/nr 、/w 张梅/nr 、/w 徐泉/nr 、/w 费舟/nr 、/w 董协良/nr 委员/nnt ：/w 近年来/dl ，/w [医/ng 患/v 关系/n]/nz 日趋/d 紧张/a ，/w 医/ng 患/v 矛盾/an 比较/d 突出/a ，/w 医/ng 患/v 之间/f 缺乏/v 信任/vn 。/w 应/v 加强/vn 县/n 、/w 乡/n 、/w 村/n 医院/nis ，/w 卫生院/nis 、/w 所/usuo 的/ude1 建设/vn ，/w 提高/v [医疗/n 服务/vn]/nz 水平/n ，/w 化解/v 医/ng 患/v 矛盾/an 。/w 
高勇/nr 委员/nnt ：/w “/w [三/m 个/q]/mq 陕西/ns ”/w 里/f 美丽/a 陕西/ns 最重要/nz ，/w 我们/rr 要/v 富裕/a ，/w 但/c 不能/v 以/p 牺牲/v 环境/n 为/p 代价/n 。/w 
何亮/nr 委员/nnt ：/w 治污/vn 减排/v ，/w 陕西/ns 有/vyou 后发优势/l ，/w 治污/vn 减排/v 需要/vn 考虑/v 长久/a 发展/vn ，/w [项目/n 建设/vn]/nz 前/f 应该/v 先/d 进行/vn [生态/n 规划/n]/nz 。/w 要/v 重视/vn [水资源/n 保护/vn]/nz 问题/n ，/w 进行/vn 立法/vn 保护/vn ，/w 发展/vn 前/f 先/d 考虑/v 水域/n 治理/v 问题/n ，/w 通过/p 治污/vn 减排/v 为/p 老百姓/n 打造/v 天蓝/b 水绿/b 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz 。/w 
