事发/vi 漳州市/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 角美镇/ns ，/w 该/rz 托儿所/nis 无证/nz 经营/vn 
1月12日20时/t 许/v ，/w 在/p [漳州/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n]/nz 角美镇/ns 福井村/ns 一/m 托儿所/nis 内/f ，/w 老师/nnt 上/f 洗手间/n 时/ng ，/w 两岁/mq 女童/n 佳佳/nz 打翻/v 了/ule 烧水壶/nz ，/w 致使/v 全身/n 35%/m 的/ude1 面积/n 特/ag 重度烧伤/nhd 。/w 昨日/t ，/w 佳佳/nz 已/d 被/pbei 宣布/v 脑死亡/nhd ，/w 全身/n [多/a 脏器/n 衰竭/vi]/nz ，/w 基本/a 没有/v 生还/vn 希望/v 。/w 
而/cc 导报/n [记者/nnt 调查/vn]/nz 得知/v ，/w 该/rz 托儿所/nis 并未/d 办理/v 任何/rz 手续/n ，/w 就/d 开展/v [经营/vn 活动/vn]/nz 。/w [漳州/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n]/nz [社会/n 事业/n]/nz 管理局/nis 表示/v ，/w 将/d 责令/v 该/rz 托儿所/nis 停办/v 。/w 
事件/n ：/w 托儿所/nis 内/f ，/w 两岁/mq 女童/n 烧伤/v 
佳佳/nz 是/vshi 漳浦县/ns 人/n ，/w 由于/p 父亲/n 王济兴/nr 长期/d 在/p 外/f 跑船/nz ，/w 而/cc 去年/t [6/m 月份/n]/mq ，/w 母亲/n 因/p 癌症/n 离开了/v 人世/n ，/w 之后/f ，/w 佳佳/nz 便/d 没/d 人/n 照顾/v 。/w 经过/p 一番/mq 周折/n ，/w 王济兴/nr 将/d 佳佳/nz 托付/v 给/p 住在/v 台商/nnd 投资/v 区/n 角美镇/ns 的/ude1 大姐/n ，/w 也/d 就是/v 佳佳/nz 的/ude1 姑姑/n 。/w 两个月/mq 前/f ，/w 佳佳/nz 被/pbei 送往/v 村里/n 林/ng 女士/n 所/usuo 办/v 的/ude1 托儿所/nis ，/w [24/m 小时/n]/mq 全托/vi ，/w 每个/r 月/n [1200/m 元/q]/mq 。/w 
1月12日20时/t 许/v ，/w 托儿所/nis 唯一/b 的/ude1 老师/nnt 林/ng 女士/n 刚/d 拖/v 完/vn 地板/n ，/w 去/vf 上/f 洗手间/n 。/w 没想到/nz ，/w 就/d 在/p 这/rzv 空隙/n ，/w 佳佳/nz 碰翻/nz 正在/d 烧水/v 的/ude1 烧水壶/nz ，/w 被/pbei 严重/a 烫伤/vi 。/w 
林/ng 女士/n 的/ude1 丈夫/n 黄来兴/nr 这时/rzt 刚好/d 回到/v 家里/s ，/w 于是/cc 夫妻/n 俩/m 赶紧/d 将/d 佳佳/nz 送往/v [漳州市/ns 第五/m 医院/nis]/nt ，/w 因为/c 伤情/n 严重/a ，/w 佳佳/nz 转院/vi 到/v 解放军/nnd 第175/m 医院/nis 。/w 
据悉/v ，/w 佳佳/nz 送到/v 175/m 医院/nis 时/ng 全身/n 35%/m 特/ag 重度烧伤/nhd ，/w 已/d 陷入/v 深昏迷/nhd ，/w 而/cc 目前/t ，/w 全身/n [多/a 脏器/n 衰竭/vi]/nz ，/w 基本/a 没有/v 了/ule 生还/vi 希望/v 。/w “/w 我/rr 怎么/ryv 都/d 没想到/nz 会/v 发生/vn 这样/rzv 的/ude1 事/n ，/w 我/rr 宁愿/d 被/pbei 烫伤/vi 的/ude1 是/vshi 我/rr 自己/rr 。/w ”/w 佳佳/nz 的/ude1 姑姑/n 自责/v 不已/vi 。/w 
调查/vn ：/w 托儿所/nis 属于/v 无证/nz 经营/vn 
对于/p 佳佳/nz 的/ude1 意外/a ，/w 托儿所/nis 的/ude1 负责人/nnt 林/ng 女士/n 和/cc 丈夫/n 黄来兴/nr 自责/v 不已/vi ，/w 从事/vi 发/v 到/v 现在/t ，/w 两人/mq 也/d 一直/d 陪护/nz 在/p 侧/ng ，/w 两天/mq 时间/n ，/w 他们/rr 已/d 花/n 去/vf [3/m 万元/q]/mq 的/ude1 积蓄/n 。/w 黄来兴/nr 表示/v ：/w “/w 我们/rr 愿意/v 负/vn 全部/m 的/ude1 责任/n 。/w ”/w 
黄来兴/nr 说/v ，/w 自己/rr 就是/v 一名/mq 普通/a 的/ude1 打工者/n ，/w 妻子/n 刚好/d 有/vyou [幼师/nnt 资格证/nz]/nz ，/w 就/d 萌生/v 了/ule 在家/vi 办/v 托儿所/nis 的/ude1 念头/n ，/w 既/c 可/v 照顾/vn 自己/rr 的/ude1 小孩/n 还/d 可/v 贴补/vn 点/qt 家用/b 。/w “/w 我们/rr 这/rzv 总共/d 有/vyou [10/m 个/q]/mq 小孩/n ，/w 最/d 小/a 的/ude1 就是/v 佳佳/nz ，/w 最大/gm 的/ude1 [6/m 岁/qt]/mq 。/w ”/w 林/ng 女士/n 说/v ，/w 在/p 这/rzv [10/m 名/q]/mq 小孩/n 中/f ，/w 只有/c 佳佳/nz 是/vshi [24/m 小时/n]/mq 全托/vi 。/w 
而/cc 黄来兴/nr 也/d 坦承/v ，/w 他们/rr 的/ude1 这个/rz 托儿所/nis 没有/v 到/v 教育/vn 部门/n 登记/vn ，/w 也/d 没有/v 其他/rzv 的/ude1 相关/vn 手续/n ，/w 只是/d 帮/v 邻居/n 和/cc 朋友/n 看管/v 一下/mq 小孩/n 。/w 
部门/n ：/w 将/d 责令/v 该/rz 托儿所/nis 停办/v 
针对/p 此事/r ，/w [漳州/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n]/nz [社会/n 事业/n]/nz 管理局/nis 德育/n 安全/an 科/n 负责人/nnt 王继胜/nr 表示/v ，/w 像/v 这/rzv 类/q 家庭式/b 的/ude1 托儿所/nis ，/w 没有/v 任何/rz 办学/vn 手续/n ，/w 环境/n 很差/d ，/w 存在/v 一定/b [安全/an 隐患/n]/nz ，/w 看护/v 人员/n 没有/v 资质/n ，/w 教育/vn 没有/v 系统性/n 。/w “/w 如果/c 托儿所/nis 是/vshi 盈利/vn 的/ude1 ，/w 更/d 需要/v 到/v [相关/vn 部门/n]/nz 办理/v 相关/vn 手续/n 。/w 根据/p 目前/t 了解/v 的/ude1 情况/n ，/w 这个/rz 托儿所/nis 确/d 有/vyou 违规/vn ，/w 我们/rr 将/d 责令/v 他们/rr 停办/v 。/w ”/w 王继胜/nr 说/v 。/w 
此外/c ，/w [漳州/ns 华/b 闽南/ns 方/q 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 吴华周/nr 表示/v ，/w 托儿所/nis 管理/vn 不善/a 或/c 设施/n 问题/n 导致/v 幼儿/n 人身/n 伤害/vn ，/w 应/v 承担/v [民事/b 赔偿/vn 责任/n]/nz 。/w 吴华周/nr 也/d 建议/n ，/w 家长/n 应该/v 选择/vn 正规/a 的/ude1 托儿所/nis 、/w 幼儿园/nis ，/w 以免/c 小孩/n 出现/v 意外/a 。/w (/w 记者/nnt 张惠玲/nr 张伟华/nr )/w 
