[北海/ns 公园/n]/nz 内/f 乙十六/nz 御膳/nz 堂/ng 门前/s 已/d 摆出/vf 停业/vi 调整/vn 的/ude1 牌子/n 摄/vg //w [法制/n 晚报/n]/nz 记者/nnt 林晖/nr 
市属/b 公园/n 须/d 关停/v 私人会所/nis 
本市/r 公园/n 初步/d 摸排/nz 有/vyou [15/m 家/q]/mq 高档/b 餐厅/nis 、/w [9/m 个/q]/mq 私人会所/nis 
[北海/ns 公园/n]/nz 内/f 两/m 高档/b 餐厅/nis 停业整顿/v 
根据/p 初步/d 摸排/nz ，/w 在/p 本市/r [城市/n 公园/n]/nz 内/f 共有/v 高档/b 餐饮/n 及/cc 企业/n 租用/v [经营/vn 场所/n]/nz [24/m 家/q]/mq ，/w 包括/v [北海/ns 公园/n]/nz 内/f 的/ude1 乙十六/nz 御膳/nz 堂/ng 、/w 上/f 林苑/nr 饭庄/n 等/udeng 。/w 本市/r 将/d 依据/n 以下/f 标准/n 开展/v 进一步/d 摸排/nz ，/w 一/m 是/vshi 在/p [城市/n 公园/n]/nz 及/cc 文保/n 单位/n 中/f 开设/v 的/ude1 ；/w 二/m 是/vshi 占用/v 公园/n 及/cc 文保/n 单位/n 的/ude1 亭/ng 、/w 台/q 、/w 楼/n 、/w 阁/ng 等/udeng 公共资源/gi 封闭/v 经营/vn 的/ude1 ；/w 三/m 是/vshi 规模/n 大/a 、/w 装修/vn 豪华/a ，/w 只/d 为/p 少数人/mq 提供/v 高档/b 餐饮/n 、/w 娱乐/vn 服务/vn 的/ude1 。/w 目前/t ，/w 已有/v [10/m 个/q]/mq 区县/n 向/p 市/n 纪委/nnt 提交/v 了/ule 摸排/nz [情况/n 报告/n]/nz ，/w 对/p 隐瞒/v 不/d 报/n 的/ude1 单位/n ，/w 将/d 追究/v 区县/n [相关/vn 部门/n]/nz [领导/n 责任/n]/nz 。/w 
市/n 纪委/nnt 发出通知/v ，/w 要求/n 全市/n 各级/r [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 带头/vd 执行/v 中央/n 规定/n ，/w 签订/v “/w 不/d 出入/v 私人会所/nis 、/w 不/d 接受/v 和/cc 持有/v 私人会所/nis 会员卡/n ，/w 自觉/a 接受/v 党组织/n 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 监督/vn ”/w 的/ude1 承诺书/nz 。/w 纪检/n 部门/n 将/d 进一步/d 加强/v 监督/vn 执纪/vn ，/w 对/p 落实/v 市委/nis 要求/n 不力/a ，/w 玩忽职守/vl 、/w 故意/d 瞒报/v 、/w 漏报/nz 、/w 工作/vn 走过场/vi 的/ude1 ，/w [严肃/a 处理/vn]/nz 相关/vn 责任人/nnt ；/w 并/cc 深挖/v 背后/f 的/ude1 [腐败/an 问题/n]/nz ，/w 严肃查处/v 出入/vn 私人会所/nis 吃喝玩乐/vl 等/udeng 违规/v [违纪/vn 行为/n]/nz 。/w 
[北海/ns 公园/n]/nz 内/f ：/w 
乙十六/nz 号/q 御膳/nz 堂/ng 、/w 上/f 林苑/nr 
[今天/t 上午/t]/nz 10时/t ，/w 记者/nnt 来到/v [北海/ns 公园/n]/nz 探访/v ，/w 看到/v 乙十六/nz 御膳/nz 堂/ng 面向/v 湖面/n 的/ude1 两处/mq 大门/n 紧闭/v ，/w 门前/s 摆出/vf “/w 停业/vi 调整/vn ”/w 的/ude1 牌子/n 。/w 透过/v 窗户/n 能/v 看到/v 里面/f 的/ude1 大门/n 同样/d 处于/v 紧闭/v 状态/n 。/w 附近/f 居民/n 称/v ，/w 上/f 周五/t 还/d 看到/v 御膳/nz 堂/ng 有人/r 进出/v ，/w 近日/t 才/d 发现/v 停业整顿/v 的/ude1 。/w 
在/p 北海/ns 东岸/n 的/ude1 上/f 林苑/nr ，/w 这/rzv 栋/q 两层/mq 的/ude1 [仿古/vn 建筑/n]/nz 门前/s ，/w 也/d 已/d 贴/v 出/vf 停业/vi 的/ude1 公告/n 。/w 里面/f 只剩/v 几位/n 留守/v 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 据称/v ，/w 上/f 林苑/nr 停业/vi 已有/v 约/d 半个月/mq ，/w “/w 大部分/n [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 回家过年/v 了/ule 。/w ”/w 一位/mq 男子/n 称/v ，/w 具体/a 何时/ryt 恢复/v 营业/vn 他/rr 并不/d 清楚/a 。/w 
[北海/ns 公园/n]/nz 管理处/nis 上午/t 介绍/v ，/w 御膳/nz 饭庄/n 房屋/n 性质/n 属/v 公园/n 内/f 非/b 古建/n 一般/ad 功能性/n 用房/n 。/w 
1925年/t [北海/ns 公园/n]/nz 开放/v 后/f ，/w 清宫/n 御膳房/nz 的/ude1 御厨/nz 在/p 此/rzs 开设/v 仿膳/nz 茶点/nf 社/n 。/w 1955年/t [北海/ns 公园/n]/nz 管理/vn 处在/v 原址/n 筹建/v [仿膳/nz 饭庄/n]/nz 。/w 1959年/t 改为/v [大众/ntc 餐厅/nis]/nt ，/w 一直/d 经营/vn 至/p 1971年/t [北海/ns 公园/n]/nz 闭/v 园/ng 。/w 1978年/t 公园/n 重新/d 开放/v ，/w 这里/rzs 改称/v 为/p [北海/ns 餐厅/nis]/nt 。/w 1990年/t 改名/vi 为/p 御膳/nz 饭庄/n 。/w 2010年6月/t 引入/v 资金/n 、/w 技术/n 及/cc 服务/vn ，/w 由/p 北京/ns 乙十六/nz 号/q 餐饮/n 有限公司/nis 沿用/v 北海/ns 御膳/nz 堂/ng 品牌/n ，/w 非/b 高档/b 会所/nis 。/w 
[北海/ns 公园/n]/nz 管理处/nis 表示/v ，/w 从/p 去年/t 5月/t 开始/v ，/w 已/d 多次/mq 对/p [餐饮/n 企业/n]/nz 提出/v 相关/vn 要求/n ，/w 并/cc 督促/v 协调/vn 落实/v 。/w 目前/t 御膳/nz 堂/ng 已/d 进行/vn 深入/ad 停业/vi 调整/vn ，/w 将/d 调整/v 菜系/n ，/w 符合/v 大众/ntc 需求/n ，/w 更多/ad 为/p 百姓/n 服务/vn ，/w 走/v 平民/n 路线/n 。/w 
上/f 林苑/nr 位于/v [北海/ns 公园/n]/nz 东岸/n ，/w 1954年/t 辟/v 建/v ，/w 1985年/t 作为/p 餐厅/nis 使用/v 。/w 在/p 住建部/nz 下文/n 之后/f ，/w 餐厅/nis 转变/v [经营/vn 模式/n]/nz ，/w 调整/v 餐饮/n 结构/n ，/w 推出/v 更/d 贴近/v 大众/ntc 的/ude1 经济/n 套餐/n 菜品/n ，/w 同时/c 还有/v 面条/nf 等/udeng 大众/ntc 食品/n 。/w 目前/t ，/w 上/f 林苑/nr 已经/d 停业/vi 进行/vn 进一步/d 的/ude1 [结构/n 调整/vn]/nz 。/w 
紫竹/nz 院内/s ：/w 问/v 月/n 楼/n 
昨晚/t 和/cc [今天/t 上午/t]/nz ，/w 记者/nnt 两次/mq 探访/v 了/ule [紫竹院/nz 公园/n]/nz 内/f 的/ude1 问/vn 月/n 楼/n ，/w 看到/v “/w 游人/n 止步/vi ”/w 的/ude1 牌子/n 和/cc 周围/f 的/ude1 围栏/n 已经/d 拆除/v ，/w 一些/mq 老年人/n 在/p 亭台/n 水榭/n 上/f 遛弯/v 、/w 打/v 太极/n 、/w 聊天/vi 。/w 
记者/nnt 昨晚/t 看到/v ，/w 没有/v 来/vf 问/v 月/n 楼/n 就餐/vi 的/ude1 客人/n 。/w [今天/t 上午/t]/nz 接近/v 中午/t ，/w 也/d 没有/v 客人/n 就餐/vi 。/w 
据此/d 前/f [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 问/v 月/n 楼/n 的/ude1 菜单/n 显示/v ，/w 最/d 贵/a 的/ude1 菜/n 为/p [1288/m 元/q]/mq 一份/mq ，/w 最/d 便宜/a 的/ude1 酱萝卜/nf 也/d 标价/n 为/p [48/m 元/q]/mq 一份/mq 。/w 在/p 那份/r 老/a 菜单/n 上/f ，/w 鲍鱼/n 、/w 鱼翅/nf 、/w 燕窝/ns 等/udeng 是/vshi 主角/nnt 。/w 而/cc 在/p 新/a 菜单/n 上/f 记者/nnt 看到/v ，/w 最/d 贵/a 的/ude1 一道菜/nz 是/vshi [298/m 元/q]/mq 的/ude1 剁椒鱼头/nf ，/w 最/d 便宜/a 则/d 是/vshi 一道/d [42/m 元/q]/mq 的/ude1 农夫/nnd 煨/v 香干/n 。/w 
