徐念沙/nr 资料/n 图/n 。/w 
陈洪生/nr 。/w 资料/n 图/n 
据/p 国资委/nz 网站/n 消息/n ，/w 徐念沙/nr 任/v [中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt ；/w 免去/v 陈洪生/nr [中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 党委/nis 常委/nnt 、/w 党委/nis 委员/nnt 职务/n 。/w 
徐念沙/nr 简历/n ：/w 
徐念沙/nr 今年/t [57/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 已故/vn [国家/n 领导人/nnt]/nnt 、/w 原/b 中央军委/nt 副主席/nnt 刘华清/nr 的/ude1 女婿/n ，/w 曾任/v 海军/nnd [东海/ns 舰队/nis]/nt [导弹/n 护卫舰/n]/nz 副舰长/nnt 及/cc 国际/n 引水员/nnd ，/w [北京市/ns 外运/v 公司/nis]/nt [部门/n 经理/nnt]/nnt ，/w [北京市/ns 机械/n 进出口/vn 公司/nis]/nt [部门/n 经理/nnt]/nnt ，/w [中国/ns 嵩/ng 海/n 实业/nis 总公司/nis]/ntc [总经理/nnt 助理/nnt]/nnt 、/w [副/b 总经理/nnt]/nnt ，/w [华海/nr 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt ，/w [中国/ns 海洋/n 航空/n 集团公司/nis]/ntc 董事长/nnt 兼/v 总经理/nnt ，/w [中国/ns 机械/n 工业/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [副/b 董事长/nnt]/nnt ，/w 2013年初/t 当选/v [第/m 十二/m 届/q]/nz 全国政协/nt 委员/nnt 。/w 
去年/t 6月/t 出任/v 董事长/nnt 
据/p 媒体/n 6月27日/t 报道/v ，/w [保利/nrf 集团/nis]/ntc 高层/n 出现/v [人事/n 变动/vn]/nz ，/w 原/b [中国/ns 机械/n 工业/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [副/b 董事长/nnt]/nnt 徐念沙/nr 出任/v [保利/nrf 集团/nis]/ntc 董事长/nnt ，/w 保利/nrf 前/f 董事长/nnt 陈洪生/nr 则/d 担任/v [保利/nrf 文化/n 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 。/w 
陈洪生/nr 简历/n ：/w 
陈洪生/nr ，/w 男/b ，/w 出生于/v 1950年3月/t ，/w 江西/ns 遂川县/ns 人/n ，/w 陈正人/nr 幼子/n 。/w 毕业/v 于/p [北京/ns 航空/n 学院/nis]/nt [无线电/n 遥控/vn]/nz 专业/n ，/w [高级/a 经济师/nnt]/nnt 。/w 
1976年1月/t 至/p 1998年3月/t 在/p 军中/s 任职/v 。/w 
1998年3月/t 至/p 2010年初/t ，/w 任/v [中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis]/ntc 董事/nnt 、/w [常务/b 副/b 总经理/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt 。/w 
2010年2013年6月/t ，/w 担任/v [中国/ns 保利/nrf 集团公司/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 。/w 
2013年6月27日/t ，/w [保利/nrf 集团/nis]/ntc 高层/n 出现/v [人事/n 变动/vn]/nz ，/w 原/b [中国/ns 机械/n 工业/n 集团/nis 有限公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [副/b 董事长/nnt]/nnt 徐念沙/nr 出任/v [保利/nrf 集团/nis]/ntc 董事长/nnt ，/w 保利/nrf 前/f 董事长/nnt 陈洪生/nr 则/d 担任/v [保利/nrf 文化/n 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 。/w 
