[中国科学院/nt 昆明/ns 植物/n 研究所/nis]/nt 今日/t 在/p 其/rz 官方/n 微博/n 发布/v 《/w 关于/p 祖/ng 一堂/mq [排/v 瘀/n 收腹/v 贴/v]/nz 事件/n 的/ude1 说明/vn 》/w 澄清/vi 称/v ，/w 该/rz 所/usuo 暨/cc 周俊/nr 院士/nnt 从未/d 与/cc 原生/b 康泰/nrf (/w 随州/ns )/w [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 进行/vn 任何/rz 合作/vn 、/w 协作/vn ，/w 从未/d 对/p 其/rz 产品/n 进行/vn 认证/vn 、/w 推荐/v ，/w 并/cc 要求/n 原生/b 康泰/nrf (/w 随州/ns )/w [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 澄清/vi [事实/n 真相/n]/nz ，/w 并/cc 公开/ad 在/p 媒体/n 上/f 道歉/vi 。/w 
以下/f 是/vshi 说明/v 全文/n ：/w 
近日/t 以来/f ，/w 原生/b 康泰/nrf (/w 随州/ns )/w [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 在/p 未经/d 我/rr 所/usuo 暨/cc 周俊/nr 院士/nnt 的/ude1 同意/vn 或/c 委托/vn 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 在/p 网址/n 为/p ：/w http/x :/w //w //w angelbird/x ./w koonay/x ./w com/x //w zytpy/x //w 的/ude1 网站/n 上/f 利用/v 我/rr 所/usuo 暨/cc 周俊/nr 院士/nnt 的/ude1 社会/n 影响力/n 与/cc 公众/n 信任/v 力/n ，/w 进行/vn 不/d 实/ad [广告/n 宣传/vn]/nz ，/w 从/p 中/f 牟取暴利/vl 。/w 对此/d ，/w 我/rr 所/usuo 做出/v 如下/vn 事实/n 说明/v ：/w 
1/m ./w 我/rr 所/usuo 暨/cc 周俊/nr 院士/nnt 从未/d 与/cc 原生/b 康泰/nrf (/w 随州/ns )/w [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 进行/vn 任何/rz 合作/vn 、/w 协作/vn ，/w 从未/d 对/p 其/rz 产品/n 进行/vn 认证/vn 、/w 推荐/v ，/w 也/d 没有/v 给/p 原生/b 康泰/nrf (/w 随州/ns )/w [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 提供/v 过/uguo 咨询/vn 、/w 顾问/nnt 等/udeng 服务/vn 。/w 
2/m ./w 我/rr 所/usuo 暨/cc 周俊/nr 院士/nnt 对/p 原生/b 康泰/nrf (/w 随州/ns )/w [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 所/usuo 生产/vn 的/ude1 “/w 祖一堂/nr [排/v 瘀/n 收腹/v 贴/v]/nz ”/w 的/ude1 相关/vn 情况/n 概/d 不/d 知情/vi ；/w 网站/n 中/f 所有/b 相关/vn 宣传/v 信息/n 周俊/nr 院士/nnt 均/d 不/d 知情/vi ；/w 
3/m ./w 网站/n 中/f 标题/n “/w 权威/n 专家/nnt 力荐/nz 引领/v 男性/n 减肥/vn 新风尚/nz ”/w 中/f 有关/v 周俊/nr 院士/nnt 推荐/v 的/ude1 信息/n 为/p [虚假/a 信息/n]/nz ，/w 周俊/nr 院士/nnt 本人/rr 及其/cc 课题组/nis 未/d 参与/v 任何/rz 减肥贴/nz 之类/rz 产品/n 研发/v ，/w 网/n 传/v 之/uzhi 排/v 淤/ng 收腹/v 贴/vn 的/ude1 相关/vn 信息/n 与/cc 周俊/nr 院士/nnt 及其/cc 课题组/nis [毫无/v 关系/n]/nz 。/w 
4/m ./w 以上/f 做法/n 纯属/v 违法/vn [侵权/vn 行为/n]/nz ，/w 不仅/c 严重/a 误导/v 了/ule 消费者/n ，/w 也/d 对/p 我/rr 所/usuo 的/ude1 良好/a 声誉/n 造成了/v 损害/vn 。/w 
我/rr 所/usuo 对/p 原生/b 康泰/nrf (/w 随州/ns )/w [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 严正/a 提出/v 以下/f 要求/n ：/w 
1/m ./w 立刻/d 停止/v 用/p 我/rr 所/usuo 暨/cc 周俊/nr 院士/nnt 名义/n 等/udeng 来/vf 误导/v 消费者/n 的/ude1 行为/n ；/w 
2/m ./w 立刻/d 停止/v 在/p [产品/n 外包装/n]/nz 、/w [网络/n 宣传/vn]/nz 等/udeng 使用/v 周俊/nr 院士/nnt 推荐/v 该/rz 产品/n 的/ude1 相关/vn 信息/n ；/w 
3/m ./w 澄清/vi [事实/n 真相/n]/nz ，/w 并/cc 公开/ad 在/p 媒体/n 上/f 向/p 我/rr 所/usuo 暨/cc 周俊/nr 院士/nnt 道歉/vi ，/w 消除/v 不良/a 影响/vn 。/w 
如/v 原生/b 康泰/nrf (/w 随州/ns )/w [生物/n 科技/n 有限公司/nis]/nis 不能接受/v 以上/f 要求/n ，/w 我们/rr 将/d 考虑/v 通过/p [法律/n 程序/n]/nz 进行/vn 维权/n 。/w 
