今年/t 春运/n 将/d 于/p 1月16日/t 开始/v ，/w 至/p 2月24日/t 结束/v 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [亳州/ns 火车站/n]/nz 获悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 方案/n “/w 出炉/v ”/w ，/w [亳州/ns 火车站/n]/nz 计划/n 增/v 开/v [20/m 对/p]/mq 临客/n ，/w 预计/v 发送/vn 旅客/n [31/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
调整/vn 
停运/nz [1/m 对/p]/mq 列车/n ，/w 增/v 开/v [20/m 对/p]/mq 临客/n 
[亳州/ns 火车站/n]/nz 党支部/nis 书记/nnt 张飙/nr 介绍/v ，/w 根据/p [铁路/n 部门/n]/nz 的/ude1 春运/n 方案/n ，/w 春运/n 期间/f ，/w 涉及/v [亳州/ns 火车站/n]/nz 的/ude1 列车/n 有/vyou 一些/mq 变化/vn ，/w 除了/p 个别/a 车次/n 停运/nz ，/w 部分/n 列车/n 调整/vn 运行/vn 时刻/n ，/w [亳州/ns 火车站/n]/nz 还/d 将/d 增加/v [20/m 对/p]/mq 临客/n ，/w 以/p 缓解/v 乘客/n 集中/v 出行/vn 带来/v 的/ude1 运输/vn 压力/n 。/w 
在/p 1月16日/t 至/p 2月24日/t 期间/f ，/w 合肥/ns -/w 商丘/ns 的/ude1 [2039/m //w 2040/m 次/qv]/mq 列车/n 停运/nz ；/w K342/x 、/w K655/x 、/w K1071/x 和/cc K1109/x [四/m 列/v]/mq 列车/n 的/ude1 运行/vn 时刻/n 进行/vn 调整/vn ，/w 不再/d 停靠/v 亳州站/nz 。/w 此外/c ，/w [亳州/ns 火车站/n]/nz 还/d 增/v 开/v 了/ule [20/m 对/p]/mq 临客/n ，/w 其中/rz ，/w 节前/f 开行/v [19/m 对/p]/mq ，/w 节/q 后/f 增/v 开/v 至/p [20/m 对/p]/mq 。/w 
记者/nnt 通过/p 查询/v 12306/m 网站/n 了解到/v ，/w 增/v 开/v 的/ude1 这些/rz 临客/n 主要/b 发往/vf 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 东莞/ns 东/f 、/w 宁波/ns 和/cc 成都/ns 方向/n 。/w 其中/rz ，/w 亳州/ns —/w 上海/ns 的/ude1 L8555/x //w L8556/x 次/qv 为/p 始发/vn 终/d 到/v 列车/n 。/w 
预测/vn 
春运/n 预计/v 发送/vn 旅客/n [31/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq 
根据/p [铁路/n 部门/n]/nz 预计/v ，/w 在/p [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 春运/n 时间/n 里/f ，/w [亳州/ns 火车站/n]/nz 将/d 发送/v 旅客/n [31/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w 较/d 去年/t 有/vyou 大幅/d 增长/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 普通/a 客车/n 车票/n 春运/n 期间/f 预售/vn 期/qv 为/p 网络/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz [20/m 天/qt]/mq ，/w 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt [18/m 天/qt]/mq ；/w [临时/b 客车/n]/nz 车票/n 预售/vn 期/qv 为/p 网络/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz [25/m 天/qt]/mq ，/w 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 预售/vn 期/qv [23/m 天/qt]/mq 。/w 
提醒/v 
购买/v 团体票/n “/w 门槛/n ”/w 降低/v 
张飙/nr 介绍/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w [亳州/ns 火车站/n]/nz 实行/v [实名制/nz 购票/v]/nz ，/w 乘客/n 凭/p 本人/rr [居民/n 身份证/n]/nz 、/w [临时/b 身份证/n]/nz 、/w 户口簿/n 、/w 军官证/nz 等/udeng [23/m 种/q]/mq [有效/a 证件/n]/nz 购买/v 车票/n ，/w 并/cc 持/v 车票/n 及/cc 购票/v 时/ng 所/usuo 使用/v 的/ude1 乘车/vn 人/n 本人/rr [有效/a 证件/n]/nz 原件/n 进站/vi 、/w 乘车/vi 。/w 
根据/p [铁路/n 部门/n]/nz 要求/n ，/w 学生/nnt 购/vg 普通/a 列车/n 硬座/n 享/v 半价/n 优惠/vn ，/w 软座/n 、/w 软卧/n 不/d 发售/v 学生票/nz 。/w 而且/c ，/w 学生/nnt 在/p 购票/v 时/ng ，/w 需/v 携带/v [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 和/cc 带有/v 有效/a 优惠卡/n 的/ude1 学生证/n 。/w 若/c 出现/v 学生证/n 登记/v 地址/n 有/vyou 涂改/v 、/w 未/d 按时/d 办理/v 学校/nis 注册/vn 、/w 学生证/n 优惠/vn 乘车/vi 区间/n 更改/v 但/c 未/d 加盖/nrf 学校/nis 公章/n 、/w 没有/v “/w 学生/nnt [火车票/n 优惠卡/n]/nz ”/w 、/w 优惠卡/n 不能/v 识别/vn 或/c 与/cc 学生证/n 记载/v 不/d 一致/a 等/udeng 情况/n ，/w 均/d 不能/v 享受/vn 学生票/nz 待遇/n 。/w 
与/cc 往/p 年/qt 相比/vi ，/w 今年/t 购买/v 团体票/n 门槛/n 变得/vi 更/d 低/a 了/ule 。/w 从/p 2014年/t 春运/n 起/vf ，/w 务工人员/nnd 只要/c 人数/n 在/p [5/m 人/n]/mq 以上/f ，/w 都/d 可/v 自行/d 订/v 团体/n 往返票/n ，/w 不/d 受/v 出发地/n 、/w 目的地/n 、/w 席/qt 别的/rzv 限制/vn 。/w （/w 记者/nnt 蒋加磊/nr ）/w 
