林心如/nr 进入/v 娱乐圈/nz 后/f 认识/v 了/ule 林志颖/nr ，/w 两人/mq 一见钟情/vl ，/w 然而/c 因为/c 林心如/nr 跑到/v 大陆/ns 拍摄/v 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 与/cc 苏有朋/nr 传出/v 暧昧关系/n ，/w 而/cc 林志颖/nr 又/d 因为/c 刚刚/d 服/v 完/vn 后/f 役/ng 处于/v 事业/n 低谷/n ，/w 所以/c 便/d 向/p 林心如/nr 提出/v 分手/vn 。/w 
