昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [淮北市/ns 公安局/nis 相山/nz 分局/nis]/nt 获悉/v ，/w 该局/r 破获/v 了/ule 一起/s 团伙/n 系列/n 盗窃案/n ，/w [三/m 名/q]/mq 来自/v 贵州/ns 的/ude1 男子/n 一/m 夜间/n 就/d 将/d 一个/mq 小区/n 偷/v 了/ule 个/q 遍/qv ，/w 他们/rr 如同/v 抄/v 水表/n 一样/uyy ，/w 逐户/d 逐/v 门/n 进行/vn 撬门/nz 搜查/v ，/w 不/d 漏/v 过/uguo 一家/n 。/w 据/p 这伙/nz 人/n 介绍/v ，/w 他们/rr 选定/v 的/ude1 目标/n 一般/ad 都/d 是/vshi 中档/b 小区/n 。/w 
报警/vn 人/n 络绎不绝/vl 
[淮北市/ns 相山/nz 公安/n 分局/nis]/nt 刑警/nnt 王震/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 1月7日/t 上午/t ，/w 他/rr 和/cc 同事/n 刚/d 上班/vi ，/w 就/d 不停/v 有人/r 前来/vi 报警/vn 失窃/vi 。/w 这些/rz 报警/vn 人/n 都/d 是/vshi 来自/v 同/p 个/q 小区/n —/w —/w 淮北市/ns 惠民路/nz 华/b 松/ng 现代/ntc 花园/n F/x 组/n 小区/n 。/w “/w 有/vyou 个/q 女/b 的/ude1 ，/w 两个/mq 钻戒/n 、/w 一个/mq [黄金/n 首饰/n]/nz 一/m 晚上/t 就/d 不见/v 了/ule ！/w ”/w 警方/n 介绍/v ，/w 失窃/vi 时间/n 均/d 是/vshi [7/m 号/q]/mq 凌晨/t ，/w 这些/rz 人/n 都/d 在/p 卧室/n 睡觉/vi 。/w 
由于/p [人数/n 众多/a]/nz ，/w 案件/n 引起/v 高度/d 关注/v ，/w 该局/r 刑警/nnt [集中/v 力量/n]/nz 准备/v 将/d 这伙/nz 盗贼/n 绳之以法/vl 。/w 
垃圾堆/n 里/f 藏/v 首饰/n 
警方/n 进入/v 被盗/vn 小区/n 内/f 侦查/vn 发现/v ，/w 被盗/v 人家/n 分散/a 在/p 小区/n [三/m 栋/q]/mq 楼/n ，/w 每个/r 楼层/n 都/d 有/vyou ，/w 这伙/nz 人/n 显然/ad 是/vshi 一层/mq 一层/mq 撬门/nz 进入/v 屋内/s 的/ude1 。/w 
1月9日/t ，/w 警方/n 在/p 淮北市/ns 一/m 旅馆/nis 内/f 将/d [三/m 人/n]/mq 抓获/v 。/w 在/p 其/rz 租住/nz 的/ude1 房间/n 内/f 一堆/mq 垃圾/n 里/f ，/w 警察/nnt 找到/v 了/ule 一些/mq 金/b 首饰/n ，/w [两/q 枚/q]/mq 钻戒/n 藏/v 在/p 马桶/n 边/k 。/w 
准备/v 大干/vn [一/d 票/n]/mq 回家/vi 
经/p 审讯/vn ，/w 这/rzv [三/m 名/q]/mq 来自/v 贵州/ns 的/ude1 嫌疑人/n 如实/d 供述/nz 了/ule 其/rz 作案/vi 经过/p 。/w “/w 他们/rr 都/d 是/vshi 来自/v 贵州/ns 沿河/ns 籍/ng 一个/mq 村/n ，/w 这个/rz 村/n 全国/n 都/d 有名/a ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 在/p 外面/f 偷/v 。/w ”/w 刑警/nnt 王震/nr 称/v ，/w [三/m 人/n]/mq 中/f 有/vyou 一人/mq 曾经/d 来/vf 淮北/ns 盗窃/v 过/uguo ，/w 觉得/v 这里/rzs “/w 市场/n ”/w 比较/d 好/a ，/w 于是/cc [三/m 人/n]/mq 一起来/nz 淮北/ns ，/w 准备/v 大干/vn [一/d 票/n]/mq 回家过年/v 。/w 
