1月13日/t ，/w 一组/mq 有关/v [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 的/ude1 裸/ag 照/v 在/p 网上/s 被/pbei 大量/m 转发/v ，/w 引起/v 网民/gi 围观/vi 。/w 今日/t 下午/t ，/w 当事人/n [代理/vn 律师/nnt]/nnt 屈建国/nr 在/p 其/rz 认证/vn 微博/n 表示/v 已经/d 将/d 视频/n 资料/n 送达/v [陕西/ns 省委/nis]/nt ，/w 进行/vn [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 。/w 另一方面/c ，/w 据/p 西部网/nz 报道/v ，/w [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 已/d 报请/v 省委/nis 同意/v 停止/v 秦国刚/nr 的/ude1 职务/n 配合/v 调查/vn 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 该/rz 网民/gi 喊话/vi “/w 限/v 你/rr 立即/d 去/vf [陕西省/ns 纪检委/nis]/nto 自首/vi ”/w ，/w 同时/c ，/w 委托/v [陕西/ns 法正/nz 平安/a 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 屈建国/nr 全权/n 办理/v 该/rz 女学生/nz 与/cc [陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 人身/n 伤害/v 案件/n 的/ude1 法律/n 工作/vn 。/w 
今日/t 下午/t ，/w 屈建国/nr 微博/n 表示/v “/w 今日/t 早间/t 我/rr 的/ude1 当事人/n 已经/d 将/d 视频/n 资料/n 送达/v 省纪委/n ，/w 并且/c 在/p 谈话/vn 笔录/n 上/f 签字/vi 。/w 下午/t 进行/vn 了/ule 法医学/n [司法/n 鉴定/vn]/nz ，/w 结论/n 可/v 待/vi 。/w 感谢/v 朋友们/nz 的/ude1 关心/vn ，/w 关注/v ！/w ”/w 
据/p 新华网/nz 报道/v ，/w 今日/t 上午/t ，/w 秦国刚/nr 已/d 向/p [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [陕西/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 、/w [陕西/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 提交/v 材料/n ，/w 说明/v 此事/r 。/w （/w 田雪/nr ）/w 
