据/p [渭南市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 1月14日/t 上午/t 9时/t ，/w [渭南/ns 中/f 院/n]/nt 对/p 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 案/ng 一审/b [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 依法/d 判处/v 被告人/n 张淑侠/nr 死刑/n ，/w 缓期/vi 二年/t 执行/v ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 宣判/v 后/f ，/w 张淑侠/nr 未/d 明确/a 表示/v 是否/v 上诉/vn 。/w 
判决书/n 全文/n 如下/vi ：/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 1/m 、/w 2013年7月15日/t ，/w 被害人/n 董某某/nr 经/p 被告人/n 张淑侠/nr 联系/v ，/w 在/p [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 住院/vn 待产/vi 。/w 7月16日/t ，/w 被告人/n 张淑侠/nr 在/p 看到/v 董某某/nr 化验/v 报告单/n 后/f ，/w 在/p 董某某/nr 生产/v 时/ng ，/w 以/p 董某某/nr 患有/v 乙肝/nhd 、/w 梅毒/nhd 等/udeng 疾病/n ，/w 婴儿/n 会/v 被/pbei 传染/v 为/p 由/p ，/w 劝/v 董某某/nr 丈夫/n 来/vf 某某/r 及其/cc 亲属/n 放弃/v 婴儿/n ，/w 来/vf 某某/r 等/udeng 人/n 因/p 相信/v 张淑侠/nr 所/usuo 说/v 情况/n ，/w 便/d 签字/vi 同意/v 放弃/v 。/w 当天/t 21时/t 许/v ，/w 张淑侠/nr 将/d 男婴/n 抱/v 回家/vn 中/f ，/w 联系/v 山西省/ns 临猗县/ns 的/ude1 潘某某/nr 买卖/v 婴儿/n 。/w 随后/d 来/vf 某某/r 及其/cc 亲属/n 询问/v 婴儿/n 去向/n ，/w 张淑侠/nr 谎称/v 婴儿/n 已/d 处理/vn 。/w 次日/t ，/w 张淑侠/nr 安排/v 王/n 某某/r 修改/v 婴儿/n 记录表/nz ，/w 向/p 董某某/nr 亲属/n 谎称/v 婴儿/n 有/vyou 尿道下裂/nhd 的/ude1 畸形/n 。/w 7月17日/t 凌晨/t 3时/t 许/v ，/w 潘某某/nr 及其/cc 子/ng 崔某驶/nr 晋/b MC5988/x 白色/n 丰田/nz 越野车/n 来到/v 富平县/ns ，/w 以/p [21600/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 在/p 张淑侠/nr 家中/s 将/d 该/rz 男婴/n 买走/nz 。/w 潘某某/nr 通过/p 王/n 某某/r 、/w 黄/a 某某/r 介绍/v ，/w 经/p 其/rz 丈夫/n 崔某某/nr 协助/v ，/w 以/p [59800/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 将/d 婴儿/n 卖/v 于/p 河南省/ns 内黄县/ns 的/ude1 朱某某/nr 、/w 赵某某/nr 夫妇/n 。/w 2013年8月4日/t 该/rz 男婴/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 解救/v ，/w 并/cc 送还/v 来/vf 某某/r 夫妇/n 。/w 
2/m 、/w 2013年5月28日/t ，/w 被害人/n 王/n 某某/r 经/p 被告人/n 张淑侠/nr 联系/v ，/w 在/p [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 住院/vn 待产/vi 。/w 5月29日/t ，/w 被告人/n 张淑侠/nr 在/p 看到/v 王/n 某某/r 的/ude1 [医学/n 影像/n]/nz 检查/v 报告单/n 后/f ，/w 在/p 王/n 某某/r 生产/v 时/ng ，/w 以/p 王/n 某某/r 所/usuo 生/v 的/ude1 双胞胎/n 女婴/n 患有/v 双胎/nz 输血/vi 综合症/n 、/w 一/m 女婴/n 活/v 不成/v 、/w 另一/m 女婴/n 出生/vi 时/ng 手脚/n 被/pbei 拽/v 坏/a 为/p 由/p ，/w 劝/v 王/n 某某/r 及其/cc 亲属/n 放弃/v 婴儿/n 。/w 当晚/t ，/w 张淑侠/nr 将/d 双胞胎/n 女婴/n 抱/v 回家/vn 中/f ，/w 联系/v 潘某某/nr 买卖/v 婴儿/n 。/w 后/f 潘某某/nr 、/w 崔某/nr 驾驶/v 晋/b MC5988/x 白色/n 丰田/nz 越野车/n 来到/v 富平县/ns ，/w 在/p 张淑侠/nr 家中/s 以/p [30000/m 元/q]/mq 将/d 双胞胎/n 女婴/n 买走/nz 。/w 潘某某/nr 通过/p 黄/a 某某/r 介绍/v ，/w 经/p 崔某某/nr 协助/v ，/w 将/d 一名/mq 女婴/n 以/p [46000/m 元/q]/mq 卖/v 于/p 山东省/ns 巨野县/ns 的/ude1 任/v 某某/r 、/w 国/n 某某/r 夫妇/n 。/w 潘某某/nr 将/d [另一/m 名/q]/mq 女婴/n 寄养/vi 于/p 吴某/nz 某家/nz ，/w 吴某某/nr 又/d 将/d 该/rz 婴儿/n 寄养/vi 在/p 贾某某/nr 家中/s 。/w 2013年8月7日/t 、/w 8月9日/t 该/rz 双胞胎/n 婴儿/n 分别/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 解救/v ，/w 并/cc 送还/v 王/n 某某/r 夫妇/n 。/w 
3/m 、/w 2013年4月3日/t ，/w 被害人/n 黄/a 某某/r 、/w 唐/tg 某/rz 在/p [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 产/v 下/f 一/m 女婴/n ，/w [二/m 人/n]/mq 因/p 该/rz 女婴/n 患有/v 严重/a 疾病/n 而/cc 放弃/v 。/w 该/rz 医院/nis 保洁员/nnd 杜某某/nr 将/d 女婴/n 抱/v 回/v 其/rz 宿舍/n ，/w 并/cc 电话/n 告知/v 被告人/n 张淑侠/nr ，/w 张淑侠/nr 即/v 联系/vn 潘某某/nr 买卖/v 婴儿/n 。/w 当天/t 下午/t ，/w 潘某某/nr 与/cc 崔/nz 某/rz 驾驶/v 晋/b MC5988/x 白色/n 丰田/nz 越野车/n 来到/v 富平县/ns ，/w 在/p 杜某某/nr 宿舍/n 以/p [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 从/p 张淑侠/nr 处/n 买走/nz 该/rz 女婴/n 。/w 几天后/nz ，/w 潘/nz 某某某/nz 、/w 崔某/nr 认为/v 该/rz 女婴/n 已/d 死亡/vi ，/w 将/d 其/rz 抛弃/v 在/p 垃圾/n 沟/n 内/f ，/w 该/rz 女婴/n 经/p [公安/n 机关/n]/nz 查找/v 未果/v 。/w 
4/m 、/w 2013年2月28日/t ，/w 被害人/n 武/ag 某某/r 因/p 患有/v 梅毒/nhd 而/cc 无/v 医院/nis 接收/v 生产/vn ，/w 其/rz 亲属/n 即/v 找/v 被告人/n 张淑侠/nr 帮忙/vi 。/w 生产/vn 前/f ，/w 张淑侠/nr 以/p 婴儿/n 肯定/v 会/v 感染/vn 梅毒/nhd 为/p 由/p 劝/v 亲属/n 放弃/v 。/w 当晚/t ，/w 张淑侠/nr 在/p 其/rz 家中/s 为/p 被害人/n 武/ag 某某/r 做手术/nz ，/w 武/ag 某某/r 产/v 下/f 一/m 女婴/n 后/f ，/w 张淑侠/nr 还/d 以/p 婴儿/n 有/vyou 畸形/n 为/p 由/p 劝/v 被害人/n 武/ag 某某/r 亲属/n 放弃/v ，/w 武/ag 某某/r 亲属/n 表示/v 同意/vn 。/w 张淑侠/nr 遂/d 联系/v 潘某某/nr 买卖/v 婴儿/n ，/w 当晚/t ，/w 潘某某/nr 、/w 崔某/nr 驾驶/v 晋/b MC5988/x 白色/n 丰田/nz 越野车/n 来到/v 富平县/ns ，/w 在/p 张淑侠/nr 家中/s 以/p [20000/m 元/q]/mq 价格/n 买走/nz 女婴/n 。/w 经/p 王/n 某某/r 介绍/v ，/w 潘某某/nr 以/p [46000/m 元/q]/mq 将/d 女婴/n 卖/v 于/p [河南省/ns 滑县/ns]/nz [大/a 吕庄村/ns]/ns 的/ude1 和/cc 某某/r 、/w 李某某/nr 夫妇/n 。/w 2013年9月5日/t 该/rz 女婴/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 解救/v ，/w 并/cc 送还/v 武/ag 某某/r 家人/n 。/w 
5/m 、/w 2012年4月份/t 一天/mq ，/w 被害人/n 赵某某/nr 、/w 贺某某/nr 在/p [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 产/v 下/f 一/m 女婴/n ，/w 因/p [二/m 人/n]/mq 尚未/d 结婚/vi ，/w 无力/vi 抚养/v ，/w 准备/v 将/d 婴儿/n 送/v 养/v 他人/rr 。/w 被告人/n 张淑侠/nr 得知/v 后/f ，/w 即/v 联系/vn 潘某某/nr 买卖/v 婴儿/n 。/w 当天/t ，/w 潘某某/nr 和/cc 崔/nz 某/rz 驾驶/v 晋/b MC5988/x 白色/n 丰田/nz 越野车/n 来到/v [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth ，/w 以/p [20000/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 从/p 张淑侠/nr 处/n 将/d 女婴/n 买走/nz ，/w 张淑侠/nr 将/d 其中/rz [15000/m 元/q]/mq 交给/v 被害人/n 赵某某/nr 。/w 次日/t ，/w 被害人/n 反悔/vi ，/w 张淑侠/nr 联系/v 潘某某/nr 将/d 女婴/n 送/v 回/v ，/w 并/cc 送还/v 赵某某/nr 。/w 
6/m 、/w 2011年11月份/t 一天/mq ，/w 被告人/n 张淑侠/nr 在/p [富平县/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 得到/v 住院/vn 生产/vn 的/ude1 被害人/n 尚/d 某某/r 、/w 赵某某/nr 夫妇/n 放弃/v 的/ude1 男婴/n ，/w 即/v 联系/vn 潘某某/nr 买卖/v 婴儿/n 。/w 后/f 潘某某/nr 和/cc 崔/nz 某/rz 驾车/vi 来到/v 富平县/ns ，/w 在/p 张淑侠/nr 家中/s 将/d 该/rz 男婴/n 买走/nz 。/w 经/p 廉/ag 某某/r 和/cc 黄/a 某某/r 介绍/v ，/w 潘某某/nr 以/p [47000/m 元/q]/mq 的/ude1 价格/n 将/d 男婴/n 卖/v 于/p 山东省/ns 巨野县/ns 的/ude1 王/n 某某/r 、/w 吕某某/nr 夫妇/n 。/w 2013年8月27日/t 该/rz 男婴/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 解救/v ，/w 并/cc 送还/v 尚/d 某某/r 夫妇/n 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 被告人/n 张淑侠/nr 以/p 获利/v 为/p 目的/n ，/w 将/d 多/a 名/q 婴儿/n 拐卖/v 给/p 潘某某/nr 等/udeng 人/n ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v 其/rz 所/usuo 犯罪/vn 名/q 成立/vi 。/w [公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v 张淑侠/nr 拐卖/v 儿童/n 致/v [1/m 人/n]/mq 死亡/vi 的/ude1 情节/n 不能/v 成立/vn 。/w 但/c 该/rz 名/q 婴儿/n 被/pbei 拐/v 买/v 后/f ，/w 潘某某/nr 认为/v 该/rz 婴儿/n 已/d 死亡/vi ，/w 将/d 其/rz 抛弃/v 在/p 垃圾/n 沟/n 内/f ，/w 张淑侠/nr 应/v 承担/v 该/rz 婴儿/n 被/pbei 抛弃/v 无法/v 找到/v 的/ude1 责任/n 。/w 被告人/n 张淑侠/nr 身为/v [医务/b 人员/n]/nz ，/w 利用/v 诊疗/vn 之/uzhi 便/d ，/w 采取/v 编造/v 婴儿/n 感染/v 难以/d 治愈/v 疾病/n 、/w 身体/n 有/vyou 畸形/n 等/udeng 手段/n ，/w 拐卖/v 新生/n 婴儿/n 多/a 人/n ，/w 其/rz 行为/n 违背/v 职业道德/n 和/cc 社会/n 伦理/n ，/w [主观/a 恶性/b]/nz 极大/a ，/w 社会/n 影响/vn 恶劣/a ，/w 情节/n [特别/d 严重/a]/nz ，/w 张淑侠/nr 虽/c 有/vyou 坦白/v 情节/n ，/w 但/c 综合/vn 全/a 案/ng [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 依法/d 应/v 从严/d 惩处/v 。/w 依照/p 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第二/m 百/m 四十/m 条/q]/mq [第一/m 款/q]/mq 第/m (/w 二/m )/w 项/q 、/w [第四/m 十八/m 条/q]/mq 、/w [第五/m 十七/m 条/q]/mq [第一/m 款/q]/mq 、/w [第五/m 十九/m 条/q]/mq [第一/m 款/q]/mq 、/w [第六/m 十七/m 条/q]/mq [第三/m 款/q]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w 判决/vn ：/w 被告人/n 张淑侠/nr 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 判处/v 死刑/n ，/w 缓期/vi 二年/t 执行/v ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 
