[第/m 1/m 集/q]/mq 
何辅堂/nr 父亲/n 被害/vi 
故事/n 发生/v 在/p 上世纪/nz 二十年代/t ，/w 远走/v 他乡/rzs 的/ude1 何辅堂/nr 重归/nz 故里/n 风雷/n 镇/n ，/w 当年/t 镇/n 口/n 立下/v 石碑/n 依然/d 挺立/v 不/d 倒/vi ，/w 何辅堂/nr 捧着/v [几/d 本/rz]/mq 厚厚的/z 书册/n 来到/v 石碑/n 下面/f 伫足/nz 观看/v 良久/m ，/w 随后/d 向着/p 镇上/n 方向/n 走/v 去/vf 。/w 
何辅堂/nr 顺着/p 当年/t 留下/v 的/ude1 记忆/n 找到/v 了/ule 一个/mq 故友/n 的/ude1 住处/n ，/w 结果/n 开门/vi 的/ude1 人/n 并/cc 不是/c 故友/n ，/w 而是/c 一个/mq 陌生/a 的/ude1 男子/n ，/w [陌生/a 男子/n]/nz 听完/v 了/ule 何辅堂/nr 的话/udh ，/w 神色/n 冷漠/a 透露/v 原/b 屋主/nz 已经/d 搬迁/v ，/w 何辅堂/nr 一/m 听/v 故友/n 已经/d 搬迁/v ，/w 无奈/d 之下/f 只得/d 继续/v 向/p 镇/n 中心/nis 走/v 去/vf 。/w 
[风雷/n 镇/n 民团/nis]/nt 团总/nnt 魏正先/nr 横行/vi 镇里/n ，/w 平时/t 经常/d 借款/n 给/p 穷苦/a 百姓/n ，/w 妙/a 妙/a 母亲/n 便/d 借/v 了/ule 魏正先/nr 一些/mq 银两/n ，/w 由于/p [无力/vi 偿还/v]/nz 被/pbei 魏正先/nr 唤/vg 到/v 身边/s 审问/v 。/w 
魏正先/nr 知道/v 妙/a 妙/a 母亲/n [无力/vi 偿还/v]/nz 银两/n ，/w 于是/cc 做出/v 将/d 妙/a 妙/a 送到/v 妓院/n 的/ude1 打算/vn ，/w 妙/a 妙/a 母亲/n 没有/v 料到/v 魏正先/nr 会/v 想出/vf 将/d 少女/n 送到/v 妓院/n 的/ude1 主意/n ，/w 情急/a 之下/f 连声/d 向/p 魏正先/nr 求饶/vi ，/w 希望/v 魏正先/nr 放过/v 年纪/n [十三/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 妙/a 妙/a 。/w 
围观/vi 在/p 一边/d 的/ude1 百姓/n 们/k 已/d 是/vshi 对/p 魏正先/nr 的/ude1 行为/n 敢怒不敢言/vl ，/w 黑娃/nz 实在/d 看不惯/v 魏正先/nr 的/ude1 行为/n ，/w 主动/ad 出面/vi 劝说/v 魏正先/nr 不要/d 逼/v 人/n 太/d 势/ng ，/w 正当/a 魏正先/nr 想/v 责骂/v 黑娃/nz 的/ude1 时候/n ，/w 何辅堂/nr 从/p 远处/s 走/v 了/ule 进来/vf ，/w 黑娃/nz 一眼/d 就/d 认出/v 了/ule 归来/vi 的/ude1 大哥/n 何辅堂/nr ，/w 分享/v 者/k 影视/b ，/w 惊喜/a 之下/f 扔下/v 妙/a 妙/a 母女/n 的/ude1 事情/n 撒腿/d 向/p 何辅堂/nr 奔/v 了/ule 过去/vf ，/w 何辅堂/nr 与/cc 黑娃/nz 寒喧/v 几句/mq 得知/v 魏正先/nr 欺压/v 百姓/n ，/w 立即/d 不动声色/vl 上前/vi 向/p 魏正先/nr 点头哈腰/vl 打招呼/vi ，/w 由于/p 魏正先/nr 不/d 待见/nz 何辅堂/nr ，/w 何辅堂/nr 只得/d 许/v 以/p 金钱/n 才/d 说服/v 魏正先/nr 放过/v 了/ule 妙/a 妙/a 母女/n 。/w 
回/v 镇/n 第一天/mq 就/d 办/v 了/ule 一件/mq 好事/n ，/w 何辅堂/nr 心情/n 大好/a 与/cc 黑娃/nz 向/p 家中/s 方向/n 走/v 去/vf ，/w 来到/v 多年/mq 没有/v 居住/vn 的/ude1 家门/n 外面/f ，/w 黑娃/nz 替/p 何辅堂/nr 敲门/vi ，/w 开门/vi 的/ude1 是/vshi 何辅堂/nr 的/ude1 姐姐/n ，/w 何/ry 姐/n 见/v 弟弟/n 何辅堂/nr 归来/vi ，/w 惊喜/a 之下/f 将/d 弟弟/n 迎/v 进屋/vi 中/f 细谈/nz 。/w 
在/p 谈话/vn 过程/n 中/f 何辅堂/nr 想起/v 了/ule 当年/t 被/pbei 抵押/vn 的/ude1 房产/n ，/w 于是/cc 询问/v 姐姐/n 是否/v 有/vyou 能力/n 赎回/v 房产/n ，/w 谈/v 完了/vi 房子/n 的/ude1 事情/n ，/w 何辅堂/nr [嘻/o 皮/n 笑脸/n]/nz 询问/v 姐姐/n 是否/v 已经/d 嫁人/v 。/w 
魏正先/nr 来到/v 刘庆福/nr 家中/s ，/w 将/d 何辅堂/nr 归来/vi 的/ude1 事情/n 说/v 了/ule 一遍/mq ，/w 刘庆福/nr 对/p 何辅堂/nr 没有/v 好感/n ，/w 认为/v 何辅堂/nr 是/vshi 一个/mq 玩世不恭/vl 的/ude1 浪子/n ，/w 两人/mq 谈话/vn 的/ude1 时候/n 马/n 团长/nnt 走/v 了/ule 进来/vf ，/w 魏正先/nr 立即/d 与/cc 马/n 团长/nnt 商议/v 一些/mq 重要/a 的/ude1 事情/n 。/w 
何辅堂/nr 父亲/n 何敬敏/nr 运送/v 一批/mq 盐/n 向/p 镇/n 中/f 方向/n 赶去/vf ，/w 路上/s 邹/nz 七/m 出现/v 拦住/v 盐/n 队/n 去路/n ，/w 先是/d 开枪/vi 杀死/v 了/ule 跟随/v 何敬敏/nr 的/ude1 几个/mq 伙计/n ，/w 接着/c 抢走/v 了/ule 食盐/nf 。/w 
不等/vi 何敬敏/nr 回过/v 神/n 来/vf ，/w 魏正先/nr 带着/vn [一/d 队/n]/mq 人马/n 来到/v 现场/s 挥刀/nz 杀死/v 了/ule 何敬敏/nr ，/w 藏/v 在/p 不远处/s 的/ude1 何辅堂/nr 目睹/v 父亲/n 遇难/vi ，/w 情急/a 之下/f 晕厥/v 过去/vn 被/pbei 黑娃/nz 抬/v 回到/v 家中/s 。/w 
何敬敏/nr 死后/qt ，/w 镇上/n 主事者/nz 将/d 百姓/n 召集/v 到/v 公告栏/n 下/f ，/w 宣称/v 何敬敏/nr 死/v 于/p 王三春/nr 一伙人/nz 手中/s 。/w 
