1月13日/t 上午/t ，/w 伴随/v 着/uzhe 大型/b 挖掘机/n 的/ude1 轰鸣声/n ，/w 颍上县/ns 慎城/nz 、/w [十/m 八里铺/nz]/nz 两/m 乡镇/n 的/ude1 部分/n [违法/vn 建筑/n]/nz 被/pbei 依法/d 强制/vd 拆除/v 。/w 
不久/d 前/f ，/w [十/m 八里铺/nz 镇/n 党委/nis]/nt 、/w 政府/nis 在/p 开展/v 控/vn 违/vg 拆违/nz 工作/vn 例行/vn 巡查/v 过程/n 中/f 发现/v 在/p 花园村/ns 五里湖/nz [湿地/n 公园/n]/nz 西侧/f ，/w 有人/r 受/v 利益/n 驱动/vn 在/p 未/d 取得/v 政府/nis 的/ude1 相关/vn 许可/vn 下/f ，/w 在/p 两处/mq 可耕地/n 内/f 进行/vn 非法/b 建房/vi ，/w 严重影响/v 了/ule 城市/n 的/ude1 [整体/n 规划/n]/nz 。/w 
为/p 依法/d 严厉打击/v [违法/vn 建设/vn]/nz 行为/n ，/w 进一步/d 加大/v 颍/ng 城/n 控/v 违/vg 拆违/nz 工作/vn 力度/n ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [慎城镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 徐东辉/nr 立即/d 带领/v 县/n [有关/vn 单位/n]/nz 依法/d 对/p [十/m 八里铺/nz 镇/n]/ns 花园村/ns 的/ude1 两处/mq [违法/vn 建筑/n]/nz 进行/vn 强制/vd 拆除/v 。/w 
随后/d ，/w 县/n 市容/n 局/n 执法/vn 人员/n 又/d 依法/d 对/p 慎城镇/ns 保丰村/ns 王大庄/nz 的/ude1 两处/mq [违法/vn 建筑/n]/nz 进行/vn 强制/vd 拆除/v 。/w 
