15年前/t ，/w 河南/ns 汝阳/ns 一名/mq 包工头/nnd 欠下/v 工友/n 近/a [2/m 万元/q]/mq 。/w 为了/p 还债/vi ，/w 多年来/d 他/rr 四处/d 打工/vi ，/w 省吃俭用/vl 攒钱/nz 还债/vi 。/w 不久/d 前/f ，/w 带着/vn 当年/t 细心/a 保留/v 的/ude1 账本/n 和/cc 辛苦/a 攒/v 起/vf 的/ude1 钞票/n ，/w 这/rzv 名/q “/w 信义/n 包工头/nnd ”/w 开始/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 还债/vn 之旅/nz 。/w 
1999年/t ，/w [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈武现/nr 承包/vn 了/ule 洛阳市/ns [3/m 个/q]/mq 工地/n 的/ude1 工程/n ，/w 手下/s 有/vyou 近/a [百/m 名/q]/mq 农民工/nnd 。/w 临近/v 年/qt 关/n ，/w 工程/n 方面/n 的/ude1 负责人/nnt 忽然/d 消失/vi ，/w [2/m 万/d 多元/b]/mq 的/ude1 工友/n 工资/n 一下子/mq 全/a 落/v 到/v 陈武现/nr 的/ude1 肩上/s 。/w 面对/v 眼巴巴/z 要账/v 的/ude1 农民工/nnd 乡亲/n ，/w 他/rr 许/v 下/f 承诺/vn ：/w “/w 这个/rz 账/n ，/w 还/d 不/d 了/ule 我/rr 房子/n 就/d 不/d 盖/v ，/w 只要/c 我/rr 有/vyou 能力/n ，/w 肯定/v 先/d 偿还/v 你们/rr 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w [10/m 多年来/d]/mq ，/w 挑/v 着/uzhe 诚信/a 的/ude1 担子/n ，/w 陈武现/nr 下/f 过/uguo 煤窑/n ，/w 卖/v 过/uguo 水果/n ，/w 干/v 过/uguo 快递/v ，/w 但/c 这些/rz 最多/ad 只能/v 维持/vn 自己/rr 和/cc 家人/n 的/ude1 生活/vn ，/w 攒/v 下/f 的/ude1 钱/n 与/cc 还款/vn 还有/v 很大/d 差距/n 。/w 直到/v 最近/t ，/w 陈武/nr 现在/t 朋友/n 的/ude1 介绍/vn 下/f 承包/vn 了/ule [一/d 处/n]/mq 工程/n 赚/v 了/ule 些/q 钱/n ，/w 从/p 没有/v 如此/rzv “/w 宽裕/a ”/w 的/ude1 陈武现/nr 终于/d 迎来/v 还款/vn 时机/n 。/w 
在/p 昔日/t 工友/n 胡书堂/nr 家里/s ，/w 陈武现/nr 打开/v 随身/d 的/ude1 包/v ，/w 里面/f 是/vshi 厚厚的/z 一沓/nz 信封/n ，/w 每个/r 信封/n 上面/f 都/d 写/v 有/vyou 名字/n 和/cc 欠款/n 等/udeng [详细/a 信息/n]/nz 。/w 看着/v 放到/v 自己/rr 面前/f 的/ude1 装有/v [500/m 元/q]/mq 的/ude1 信封/n ，/w 胡书堂/nr 一下子/mq 愣住/vi 了/ule ：/w “/w 还/d 啥/ry 钱/n ？/w ”/w 在/p 陈武现/nr 的/ude1 提醒/vn 下/f ，/w 胡书堂/nr 最终/d 才/d 想/v 起来/vf 当初/t 被/pbei 欠薪/nz 的/ude1 事/n 。/w 
“/w 一共/d [60/m 多个/mq]/mq 工友/n ，/w 最少/d 的/ude1 欠/v 人家/n 有/vyou [50/m 多元/b]/mq ，/w 最多/ad 的/ude1 是/vshi [900/m 多元/b]/mq 。/w ”/w 陈武现/nr 说/v ，/w “/w 钱/n 没/d 攒/v 够/v 的/ude1 时候/n ，/w 先/d 还/d 了/ule 谁/ry 的/ude1 都/d 不/d 对/p ，/w 先/d 还/d 了/ule 谁/ry 的/ude1 ，/w 都/d 是/vshi 事儿/n ，/w 会/v 让/v 其他人/r 心里/s 疙疙瘩瘩/z 的/ude1 ，/w 我/rr 这几年/mq 就是/v 等/udeng 着/uzhe 凑齐/nz 这些/rz 钱/n ，/w 把/pba 大家/rr 的/ude1 钱/n 一次/mq 都/d 还/d 清/tg 。/w ”/w 
陈武现/nr 说/v ，/w 多年/mq 过去/vf 了/ule ，/w 可能/v 很多/m 工友/n 早已/d 忘记/v 了/ule 这/rzv 回/v 事/n ，/w 有的/rz 工友/n 对/p 要/v 回/v 工钱/n 已/d 不/d 抱/v 希望/vn ，/w “/w 但/c 这些/rz 钱/n 在/p 我/rr 心里/s 像/v 雪球/n 一样/uyy 越/d 滚/vi 越大/d ，/w 沉甸甸/z 的/ude1 。/w 为了/p 表达/v 我/rr 的/ude1 愧疚/an ，/w 要/v 给/p 工友/n 亲自/d 说/v 一声/mq 抱歉/a 。/w 我/rr 还/d 的/ude1 这/rzv 点钱/nz 也/d 可能/v 微乎其微/vl ，/w 但/c 我/rr 认为/v 诚信/a 比/p 这些/rz 钱/n 更/d 重要/a 。/w ”/w 
据/p 新华社/nt 
