据/p [芜湖市/ns 侨联/nis]/nt 消息/n ，/w 1月14日/t ，/w [安徽省/ns 侨联/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 、/w [副/b 巡视员/nnt]/nnt 、/w 秘书长/nnt 罗芳/nr 率/v 队/n 赴/v 芜湖市/ns 繁昌县/ns 慰问/v 阿联酋/nsf 侨眷/n 周寿银/nr 夫妇/n ，/w 并/cc 送/v 上/f 新春/t 祝福/vn 。/w [芜湖市/ns 侨联/nis]/nt 副主席/nnt 靳艳/nr 、/w [繁昌县/ns 侨办/nis]/nt 负责人/nnt 陪同/v 慰问/vn 。/w 
罗芳/nr 说/v ，/w 敬老/v 爱/vn 老是/d 中华民族/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz ，/w 关心/v [海外/s 侨胞/n]/nz 和/cc 他们/rr 在/p 国内/s 的/ude1 亲属/n 是/vshi 侨联/nis 职责/n 。/w 你们/rr 在/p 家乡/n [身体/n 健康/a]/nz ，/w 晚年/t 幸福/a ，/w 受到/v 政府/nis 和/cc 侨联/nis 组织/n 的/ude1 照顾/vn ，/w 海外/s 的/ude1 侨胞/n 侨领/n 才能/n 安心/a 创业/vn 。/w 罗芳/nr 充分/ad 肯定/v 周寿银/nr 夫妇/n 的/ude1 女儿/n 、/w [阿联酋/nsf 安徽/ns 商会/nis]/nt 暨/cc 安徽/ns 同乡会/nz 会长/nnt 潘尚旭/nr 女士/n 对/p 侨联/nis 工作/vn 的/ude1 关心/vn 和/cc 支持/v ，/w 为/p 侨联/nis 事业/n 发展/vn 做出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 
远在/v 国外/s 的/ude1 潘尚旭/nr 会长/nnt 听闻/nz 侨联/nis 对/p 其/rz 亲属/n 的/ude1 关心/vn ，/w 激动/a 万分/d ，/w 飞信/gi 传书/nz “/w 冰霜/n 寒冷/a 三九天/t ，/w 天地/n 万物/n 人/n 有/vyou 情/n 。/w 冰霜/n 寒冷/a [三/m 千尺/nz]/mq ，/w 游子/n 万里/mq 心连心/vl 。/w 万般/d 情意/n 将/d 铭记/v ，/w 温暖如春/al 是/vshi 友情/n ，/w [中华/nz 儿女/n]/nz 报国志/n ，/w 回报/v 侨联/nis 慰问/v 情/n ”/w ，/w 深情/n 表达/v 对/p 祖籍/n 国/n 亲人/n 的/ude1 眷念/vn 之/uzhi 情/n 。/w 
