[蚌埠市/ns 体育局/nis]/nto 一/m [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 效能办/nz 检查/vn 中/f ，/w 强行/d 关闭/v [电脑/n 显示器/n]/nz ，/w 不仅/c 被/pbei 通报批评/v ，/w 被/pbei 扣发/v 年终奖/n 。/w 1月14日/t ，/w [蚌埠市/ns 效能办/nz]/nt 通报/v 去年/t [12/m 月份/n]/mq 效能/n 建设/vn 明察暗访/vl 情况/n ，/w 多/a 名/q [工作/vn 人员/n]/nnt 被/pbei 发现/v 上班/vn 时间/n 玩/v 游戏/n ，/w 甚至/d 采用/v 关/n 电脑/n 、/w 关/n 网页/n 的/ude1 方式/n 阻挠/v 督查/vn 。/w 
去年/t 12月19日/t 至/p 20日/t ，/w [蚌埠市/ns 效能办/nz]/nt 督查/v 组/n ，/w 采取/v 突击/vn 查岗/nz 、/w [现场/s 抓拍/v]/nz 、/w 模拟/vn 办事/vn 和/cc 事件/n 跟踪/vn 等/udeng 方式/n ，/w 对/p 该市/r [94/m 家/q]/mq [市直/b 单位/n]/nz 及/cc 龙子湖/nr 、/w 蚌/n 山/n 、/w 禹/nz 会/v 、/w 淮上/nz 、/w 高新/nz 、/w 经/p 开/v 等/udeng [六/m 区/n]/mq 的/ude1 效能/n 建设/v 情况/n 进行/vn 了/ule 集中/v 督查/vn ，/w 重点/n 对/p [机关/n 效能/n 建设/vn]/nz “/w 十项/mq 制度/n ”/w 和/cc “/w 十/m 不得/vi ”/w 落实/v 情况/n 进行/vn 督查/vn 。/w 针对/p 督查/vn 中/f [发现/v 问题/n]/nz ，/w 该市/r [10/m 家/q]/mq 单位/n 对/p 违规/v 当事人/n 给予/vn 了/ule 较为/d 严格/ad 的/ude1 处罚/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 检查/vn 中/f 发现/v ：/w [蚌埠市/ns 司法局/nis]/nto 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 上班/vi 时间/n 玩/v [电脑/n 游戏/n]/nz (/w 休假/vi 期间/f 回/v 单位/n 处理/v 公务/n )/w ，/w 该/rz 单位/n 责成/v 当事人/n 在/p 局/n 党组/nis 会议/n 上/f 作/v 检查/vn ，/w 并/cc 向/p 市委/nis 作/v 书面/b 检查/vn ，/w 扣除/v 其/rz 半年/mq 目标/n 考核/v 奖/n ；/w [蚌埠市/ns 体育局/nis 政工/n 科/n]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 强行/d 关闭/v [电脑/n 显示器/n]/nz ，/w 阻挠/v 检查/vn ，/w 当事人/n 被/pbei 责令/v 作/v 书面/b 检查/vn 并/cc 通报批评/v ，/w 取消/v 其/rz 年度/n 评/v 先/d 评优/vi 资格/n ，/w 扣发/v 其/rz 年终/t 一次性/d 奖金/n ；/w [蚌埠市/ns 行政/n 执法局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 上班/vi 时间/n 玩电脑/nz [纸牌/n 游戏/n]/nz ，/w 被/pbei 责令/v 作/v 书面/b 检查/vn 并/cc 通报批评/v ，/w 并/cc 免去/v 其/rz [副主任/nnt 科员/nnt]/nnt 职务/n ，/w 取消/v 年度/n 评/v 先/d 评优/vi 资格/n ，/w 年度/n 考核/vn 定为/v 不/d 称职/a 等/udeng 次/qv ；/w [蚌埠市/ns 招标/vn 采购/vn 管理局/nis]/nt 咨询服务/v 公司/nis 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 强行/d 关闭/v 浏览/vn 页面/n ，/w 不/d 配合/v 检查/vn ，/w 当事人/n 被/pbei [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ，/w 待岗/vn 一年/mq ，/w 扣发/v 年度/n [绩效/n 工资/n]/nz 、/w 目标/n 考核/vn 等/udeng 奖项/n ，/w 取消/v 其/rz 年度/n 评优/vi 资格/n ；/w [蚌埠市/ns 盐务局/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt (/w 聘用/v )/w 上班/vi 时间/n 玩/v [电脑/n 游戏/n]/nz ，/w 事后/f 当事人/n 被/pbei 辞退/v ；/w [蚌埠/ns 蚌埠/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 保安/b 人员/n 强行/d 阻挠/v 检查/vn ，/w 被/pbei 调离/v 当/p 值/n 负责人/nnt [工作/vn 岗位/n]/nz ，/w 扣减/nz 保安/b 费用/n [5000/m 元/q]/mq ；/w 
[蚌埠/ns 禹会区/ns 政法委/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 上班/vi 时间/n 玩/v [电脑/n 游戏/n]/nz ，/w 当事人/n 作出/v 书面/b 检查/vn ，/w 由/p 区/n 纪委/nnt 对/p 其/rz 进行/vn 诫勉/vn 谈话/vn ，/w 并/cc 予以/vx 通报批评/v ，/w 取消/v 年度/n 评/v 先/d 评优/vi 资格/n ，/w 扣发/v 年终/t 一次性/d 奖金/n ；/w [蚌埠/ns 禹会区/ns 招商局/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt (/w 聘用/v )/w 上班/vi 时间/n 玩/v [电脑/n 游戏/n]/nz ，/w 当事人/n 被/pbei 辞退/v ；/w [禹会区/ns 人防办/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 上班/vi 时间/n 玩电脑/nz [纸牌/n 游戏/n]/nz ，/w 当事人/n 被/pbei [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 全区/n 通报批评/v ，/w 扣发/v 年终/t 一次性/d 奖金/n ；/w [蚌埠/ns 淮上区/ns 档案局/nis]/nt 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt (/w 系/v 区/n [行政/n 执法局/nis]/nto 聘用/v 人员/n ，/w 借调/v 至/p [区/n 档案局/nis]/nt 工作/vn )/w 上班/vi 时间/n 看/v 影视剧/n ，/w 当事人/n 被/pbei 解聘/v 处理/vn 。/w (/w 记者/nnt 黄娜娜/nr )/w 
