“/w 死刑/n 保证/v 书案/n ”/w 所/usuo 涉/vg [国家/n 赔偿/vn]/nz 问题/n ，/w 由于/p 当事人/n 李怀亮/nr 提出/v 复议/vn ，/w [河南省/ns 高级/a 人民法院/nis 国家/n 赔偿/vn 委员会/nis]/nt 定于/v 2014年1月22日/t 召开/v 听证会/n ，/w 听取/v 双方/n 意见/n 。/w 今日/t 下午/t ，/w 李怀亮/nr 的/ude1 律师/nnt 王永杰/nr 、/w 蔺文财/nr 透露/v 了/ule 这/rzv 一/m 消息/n 。/w 
2001年/t ，/w 河南/ns 农民/nnt 李怀亮/nr 因/p 涉嫌/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 被/pbei 批捕/v ，/w 后/f 被/pbei 判刑/vi 15年/t 。/w 此案/r [三/m 次/qv]/mq 历经/v [发/v 回/v 重审/nz]/nz 期间/f ，/w 2004年/t ，/w [平顶山/ns 中/f 院/n]/nt 为/p 避免/v 被害人/n 家属/n 上访/v ，/w 与/cc 家属/n 约定/v 尽量/d 判/v 李怀亮/nr 死刑/n ，/w 此案/r 也/d 因此/c 被/pbei 称为/v “/w 死刑/n 保证/v 书案/n ”/w 。/w 2013年4月25日/t ，/w [平顶山/ns 中/f 院/n]/nt 一审/b 判决/v 李怀亮/nr 无罪/vi ，/w 被/pbei 关押/v 了/ule 12年/t 的/ude1 李怀亮/nr 当庭/d 释放/v 。/w 之后/f ，/w [平顶山/ns 中/f 院/n]/nt 决定/v 赔偿/vn 李怀亮/nr 98万余元/m 。/w 李怀亮/nr 认为/v 数额/n 偏低/d ，/w 提出/v 了/ule 复议/vn 。/w (/w 记者/nnt 张媛/nr )/w 
