原/b 标题/n ：/w 贵州/ns 警方/n 锁定/v 凯/ng 里/f 爆炸/v 案/ng 嫌疑人/n 
[协查/nz 通报/v]/nz 称/v ，/w 贵州/ns 施秉县/ns 吴姓/nz 男子/n 有/vyou 重大/a 作案/vi 嫌疑/n ，/w 有/vyou 吸毒/vi 史/ng 
新京报/nz 记者/nnt 刚刚/d 获悉/v ，/w 贵州/ns 警方/n 已/d 锁定/v 凯/ng 里/f 爆炸/v 案/ng 嫌疑人/n ，/w 目前/t 警方/n 正在/d 追查/v 。/w 
[协查/nz 通报/v]/nz 呼吁/v 群众/n 发现/v 此人/r 及时/ad 联系/v [公安/n 机关/n]/nz ，/w 对/p 提供/v 线索/n 抓获/v 嫌疑人/n 的/ude1 ，/w [公安/n 机关/n]/nz 给予/vn 奖励/vn 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 注意到/v ，/w [协查/nz 通报/v]/nz 盖/v 有/vyou 当地/s 警方/n 公章/n ，/w 并/cc 附有/v 嫌疑人/n 照片/n 和/cc 警员/nnt 手机/n 号/q 。/w 
相关/vn 警员/nnt 证实/v ，/w 这份/r [协查/nz 通报/v]/nz 出自/v [雷山县/ns 公安局/nis]/nto [西江/ns 派出所/nis]/nt 。/w (/w 记者/nnt 刘刚/nr )/w 
