通报会/n 现场/s 。/w 李梦清/nr 摄/vg 
15日/t ，/w [浙江/ns 温岭/ns]/ns 方面/n 就/d 14日/t 温岭/ns 大火/n 致/v [16/m 人/n]/mq 遇难/vi 事件/n 召开/v 新闻/n 通报会/n 。/w 目前，16/t 名/q 遇难者/n 身份/n 已/d 基本/a 掌握/v ，/w 性别/n 为/p [6/m 男/b]/mq [10/m 女/b]/mq 。/w 另外/c ，/w 台州/ns 大/a [东/f 鞋业/n 有限公司/nis]/nt [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 林剑锋/nr 、/w 股东/n 林真剑/nr 、/w [管理/vn 人员/n]/nnt 余金标/nr 已/d 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w 对于/p 遇难/vi 家属/n ，/w 已经/d 进行/vn 一对一/vl 的/ude1 全程/n 接待/v 服务/vn ，/w 落实/v 宾馆/nis 、/w 车辆/n ，/w 并/cc 安排/v 食宿/n 、/w 交通/n 。/w 
14日/t 下午/t 2点52分/t ，/w 浙江/ns 温岭市/ns [城北/s 街道/ns]/nto [杨家/nz 渭/ng 村/n]/ns 台州/ns 大/a 东/f 鞋厂/nis 发生/v 火灾/n 。/w 据介绍/nz ，/w 14时57分/t 起/vf ，/w 先后/d 有/vyou [12/m 辆/q]/mq 消防车/n 到达/v 现场/s 抢救/v 人员/n ，/w 全力/d 展开/v 扑救/vn 。/w 明火/n 在/p 17时40分/t 扑灭/v 。/w 现场/s 过火/a 面积/n [800/m 平方米/q]/mq 。/w 
15日/t 上午/t ，/w 温岭/ns 方面/n 就此/d 事件/n 召开/v 通报会/n 。/w [温岭/ns 市府/n 办/v]/nt 主任/nnt 李海兵/nr 作为/p [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 发布/v 相关/vn 情况/n 。/w 
通报会/n 称/v ，/w 14日/t 晚/tg 19时/t ，/w 遇难者/n 遗体/n 已/d [全部/m 被/pbei]/mq 运往/v 殡仪馆/nis 。/w 对于/p 遇难/vi 家属/n ，/w 已经/d 进行/vn 一对一/vl 的/ude1 全程/n 接待/v 服务/vn ，/w 落实/v 宾馆/nis 、/w 车辆/n ，/w 并/cc 安排/v 食宿/n 、/w 交通/n 。/w 
目前，16/t 名/q 遇难者/n 身份/n 已/d 基本/a 掌握/v ，/w 性别/n 为/p [6/m 男/b]/mq [10/m 女/b]/mq ，/w 具体/a 名单/n 待/vi [公安/n 部门/n]/nz DNA/x 比/p 对/p 确定/v 后/f [第一/m 时间/n]/nz 公布/v 。/w 
受伤/vi 的/ude1 [五/m 名/q]/mq 人员/n 目前/t 在/p [温岭市/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nth 接受/v 治疗/vn ，/w 两名/mq 位于/v ICU/x 病房/n 。/w 其中/rz ，/w 大部分/n 为/p 外地/s 务工/v 者/k 。/w 
与此同时/c ，/w 台州/ns 大/a [东/f 鞋业/n 有限公司/nis]/nt [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 林剑锋/nr 、/w 股东/n 林真剑/nr 、/w [管理/vn 人员/n]/nnt 余金标/nr 已/d 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w 
目前/t ，/w 当地/s 正/d 联合/vd 消防/b 、/w 公安/n 、/w 安/ag 监/vg 等/udeng 部分/n 开展/v 事故/n 调查取证/v 工作/vn 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 李梦清/nr )/w 
