先/d 拿走/v 女/b 网友/n 的/ude1 提包/n ，/w 再/d 诱/vg 其/rz 进屋/vi 找寻/v ，/w 然后/c 再/d 图谋不轨/nz 。/w 14日/t ，/w 济南/ns 历下/nz 警方/n 通报/v 称/vn 一起/s 强奸/v 案/ng ，/w 一名/mq 来/vf 济南/ns 参加/v 艺考/nz 的/ude1 [19/m 岁/qt]/mq 女孩/n 因/p 轻信/v 男/b 网友/n 而/cc 付出/v 沉重/a 代价/n 。/w 目前/t ，/w 涉嫌/v 强奸/vn 的/ude1 张阳/nr (/w 化名/v )/w 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
1月9日/t ，/w [济南市/ns 公安局/nis 历下/nz 分局/nis]/nt [解放路/ns 派出所/nis]/nto 接到/v 一名/mq 女孩/n 报警/vn ，/w 称/v 自己/rr 在/p [泺/n 源/ng 大街/n]/nz 附近/f 一家/n 商务/n 宾馆/nis 内/f 被/pbei 男/b 网友/n 强奸/v 。/w 经/p 询问/v 得知/v ，/w 该/rz [90/m 后/f]/mq 女孩/n 名叫/v 方萍/nr (/w 化名/v )/w ，/w 从/p 泰安/ns 来到/v 济南/ns 学习/v ，/w 准备/v 参加/v 艺考/nz ，/w 因/p 学习/v 压力/n 大/a 、/w 心情/n 不/d 佳/a ，/w 8日/t 晚/tg 在/p 网上/s 发布/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 一条/mq 状态/n ，/w 这/rzv 却/d 引起/v 了/ule 网友/n 张阳/nr 的/ude1 关注/vn 。/w 
“/w 一个/mq 月/n 前/f ，/w 两人/mq 通过/p [网上/s 聊天/vi]/nz 相识/vi 。/w ”/w [解放路/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 侯振东/nr 说/v ，/w 张阳/nr 就/d 约/d 方萍/nr 一起/s 出来/vf 散散心/nz 。/w 由于/p 之前/f 和/cc 对方/n 在/p 网上/s 聊得/nz 不错/a ，/w 尽管/c 这/rzv 是/vshi 两人/mq 第一次/mq 见面/vi ，/w 但/c 方萍/nr 还是/c 应允/v 了/ule 。/w 唱歌/vi 、/w 喝/vg 粥/nf …/w …/w 两人/mq 一直/d 玩/v 到/v 1月9日/t 凌晨/t 。/w 
民警/nnt 介绍/v ，/w 在/p 交谈/vi 中/f 得知/v 方萍/nr 学校/nis 已经/d 关门/vi ，/w 且/c 她/rr 在/p 济南/ns 举目无亲/vl 后/f ，/w 张阳动/nr 了/ule 邪念/n 。/w 由于/p 请/v 方萍/nr 唱歌/vi 、/w 吃饭/vi 花费/v 不少/m ，/w 便/d 把/pba 方萍/nr 的/ude1 包/v 拿走/v 并用/vi 她/rr 的/ude1 钱/n 在/p [泺/n 源/ng 大街/n]/nz 附近/f 一家/n 商务/n 宾馆/nis 开/v 了/ule 间/f 房/n 。/w 到/v 了/ule 房间/n 后/f 他/rr 打电话/vi 告诉/v 方萍/nr ，/w 想/v 要/v 包/v 就/d 自己/rr 来/vf 拿/v ，/w 还/d 表示/v 自己/rr 不会/v 对/p 她/rr 怎么样/ryv 。/w 
一番/mq 纠结/vi 后/f ，/w 认为/v 对方/n 不会/v 有/vyou 坏/a 想法/n 的/ude1 方萍/nr 来到/v 张阳/nr 的/ude1 房间/n 门口/s 。/w [视频/n 监控/vn]/nz 显示/v ，/w 张阳/nr 和/cc 方萍/nr 在/p 房间/n 门口/s 的/ude1 过道/n 处/n 逗留/vi 了/ule 有/vyou [三/m 四/m 分钟/qt]/mq 。/w 最终/d ，/w 方萍/nr 没有/v 拗/a 过/uguo 张阳/nr ，/w 自己/rr 进屋/vi 找/v 包/v 。/w 结果/n ，/w 张阳/nr 也/d 很快/d 露出/v 了/ule 真面目/n ，/w 将/d 方萍/nr 反锁/nz 在/p 屋内/s …/w …/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w 1月12日/t 中午/t ，/w 历下/nz 公安/n [解放路/ns 派出所/nis]/nto 的/ude1 民警/nnt 将/d 涉嫌/v 强奸/vn 的/ude1 张阳/nr 抓获/v ，/w “/w 去年/t ，/w 张阳/nr 就/d 曾/d 因/p 约会/vi 女/b 网友/n 时/ng 偷/v 人家/n 东西/n 而/cc 被/pbei 警方/n 处理/vn 过/uguo 。/w ”/w 
对此/d ，/w 民警/nnt 也/d 提醒/v 网民/gi 尤其/d 是/vshi [涉世/nz 未/d 深/a]/nz 的/ude1 女孩/n ，/w 与/cc 网友/n 聊天/vi 、/w 见面/vi 时/ng ，/w 一方面/c 不要/d 将/d 自己/rr 的/ude1 一些/mq [私人/n 信息/n]/nz 随便/ad 告诉/v 对方/n ，/w 另一方面/c 要/v 保持/vn 必要/a 的/ude1 警惕/vn ，/w 不要/d 跟/p 对方/n 去/vf 自己/rr 不/d 熟悉/v 的/ude1 地方/n 或/c 见/v 不/d 熟悉/v 的/ude1 人/n ，/w 遇到/v 对方/n 纠缠/v 不休/vi ，/w 必要/a 时/ng 可/v 拨打/v 110/m 报警/vn 求助/v ，/w 让/v 民警/nnt 来/vf 帮助/v 解决/vn 。/w (/w 邹宁/nr )/w 
