1月14日/t 下午/t ，/w 市委/nis 副书记/nnt 王强/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 施建华/nr 、/w 张夏林/nr 、/w 严琛/nr 、/w 王贵杰/nr 、/w 金庆丰/nr 、/w 张权发/nr 、/w 金鑫/nr ，/w 分别/d 到/v 政协/nis 各界/rz 别/d 小组/nis ，/w 与/cc 委员/nnt 们/k 一起/s 讨论/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 
他们/rr 与/cc 政协/nis 委员/nnt 交流/v 时/ng 说/v ，/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 总结/v 去年/t 的/ude1 成绩/n 实事求是/vl ，/w 对/p 今年/t 工作/vn 的/ude1 谋划/vn 切实可行/vl ，/w 目标/n 明确/a ，/w 思路/n 清晰/a ，/w 催人奋进/vl 。/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 符合/v 中央/n 精神/n 和/cc 省委/nis 部署/vn ，/w 切合/v 池州/ns 实际/n ，/w 反映/v 人民/n 心声/n ，/w 是/vshi 一个/mq [鼓舞/v 士气/n]/nz 、/w 令人振奋/al 的/ude1 报告/n ，/w 是/vshi 一个/mq 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 引领/v 池州/ns [科学/n 发展/vn]/nz 的/ude1 报告/n 。/w 
他们/rr 在/p 发言/vi 时/ng 指出/v ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f ，/w 市政协/n 及其/cc 常委会/nis 在/p 中共/n [池州/ns 市委/nis]/nto [正确/a 领导/n]/nz 下/f ，/w 在/p 市政府/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 大力支持/v 下/f ，/w 紧紧/d 围绕/v 全市/n 工作/vn 中心/nis ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 切实/ad 履行/v 政协/nis 职能/n ，/w 在/p 服务/v 大局/n 中/f 助推/vn [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 在/p 关注/v 民生/n 中/f 促进/v 社会/n 和谐/a ，/w 在/p 传承/vn 创新/vi 中/f 增强/v 政协/nis 活力/n ，/w 圆满/a 地/ude2 完成/v 了/ule [三/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 为/p 推动/v 全市/n [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn 和/cc [协商/vn 民主/a]/nz 广泛/a 多/a 层/qv 开展/v 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 
他们/rr 希望/v 广大/b 委员/nnt 继续/v 发挥/vn 自身/rr 优势/n ，/w 更多/ad 地/ude2 [深入/ad 基层/n]/nz 了解/v 社情民意/n ，/w 更加/d 贴近/v 群众/n ，/w 及时/ad 反映/v 群众/n 的/ude1 诉求/v 和/cc 愿望/n ，/w 多/a 为/p 顺/v 民意/n 、/w 解/v 民忧/nz 、/w 惠民生/nz 出谋划策/vl 。/w 希望/v 全体/n 政协/nis 委员/nnt 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 按照/p 市委/nis [三/m 届/q]/mq [九/b 次/qv]/mq 全会/n 的/ude1 部署/vn ，/w 为/p 打好/v “/w 三张牌/nz ”/w ，/w 推进/vi “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn ，/w 建设/vn 幸福/a 池州/ns 广泛/a 凝聚/v 智慧/n 力量/n ，/w 为/p 服务/vn 我市/r 全面/ad 深化改革/v 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 
