“/w 去年/t 12月/t 下旬/t 到/v 今年/t [1/m 月初/t]/mq ，/w 村/n 中/f 的/ude1 丰乐/nz 河道/n ，/w 突然间/nz 被/pbei 填/v 埋/v 了/ule 大量/m 弃土/nz 。/w ”/w 1月13日/t ，/w 黄山区/ns 汤口镇/ns 芳村/ns 的/ude1 村民/n 担心/v 地/ude2 说道/v ，/w 如/v 遇/v 暴雨/n 和/cc 山洪/n ，/w 弃土/nz 将/d 阻塞/v 河道/n ，/w 会/v 对/p 下游/f 村庄/n 、/w 桥梁/n 和/cc 水库/n 带来/v 很大/d 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
村民/n 们/k 告诉/v 记者/nnt ，/w 这些/rz 填/v 埋/v 在/p 丰乐河/nz 的/ude1 弃土/nz ，/w 都/d 是/vshi 晚上/t 用/p 工程车/nz 从/p 外面/f 偷偷/d 运/v 来/vf 的/ude1 。/w 黄山区/ns 汤口镇/ns 芳村/ns 的/ude1 丰乐河/nz 地处/v 新安江/ns 上游/f ，/w 沿/p [205/m 国道/n]/mq 顺流而下/vl 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 芳村/ns 丰乐河/nz 一段/mq 的/ude1 河道/n ，/w 弃土/nz 占/v 了/ule 近/a [半/m 条/q]/mq 河/n 。/w 村/n 中/f 的/ude1 新/a 桥头/s ，/w 有/vyou [两/q 三/m 百米/mq]/mq 长/a 的/ude1 河堤/n ，/w 也/d 堆放/v 了/ule 大量/m 弃土/nz 。/w 
[黄山区/ns 汤口镇/ns 芳村/ns 党总支/nis]/nt 书记/nnt 汪兴东/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 丰乐河/nz 河道/n 内/f 的/ude1 弃土/nz 是/vshi 该村/r 一家/n 漂流/v 企业/n 雇佣/v 渣土/n 车/n 倾倒/vi 的/ude1 ，/w 这家/r 企业/n 想/v 在/p 河道/n 上/f 建/v 一个/mq 停车场/n 和/cc 搭建/v 一座/mq 便桥/n 。/w 当时/t ，/w 村干部/nnt 也/d 知道/v 此事/r ，/w 刚开始/nz 以为/v 只是/d 稍微/d 倒/vi 点/qt ，/w 后来/t 才/d 发现/v 倒/vi 多/a 了/ule 。/w [1/m 月初/t]/mq 接到/v 村民/n 反映/v 后/f ，/w 村干部/nnt 立马/d 到/v 现场/s 查看/v 并/cc 予以/vx 制止/v ，/w 还/d 组织/n 村干部/nnt 夜间/n 巡逻/vn ，/w 防止/v 继续/v 偷/v 倒/vi 。/w 至于/p 村/n 中/f 的/ude1 新/a 桥头/s 弃土场/nz ，/w 虽然/c 弃土/nz 比/p 河道/n 石磅/nr 高/a ，/w 但/c 弃土/nz 不会/v 坍塌/vn 到/v 河道/n 内/f 。/w 
[黄山区/ns 水利局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 该局/r 已/d 派出/v [水政/nz 监察/vn]/nz 人员/n 会同/v 当地/s 政府/nis 到/v [现场/s 调查/vn]/nz ，/w 村民/n 反映/v 的/ude1 问题/n 属实/a 。/w [黄山市/ns 芳村/ns 大竹海/nz 休闲/vn 游乐/vn 有限公司/nis]/nt 欲/d 在/p 该/rz 处/n 河道/n 建/v 一个/mq 停车场/n ，/w 联系/v 当地/s 的/ude1 村民/n 谢/v 某/rz 和/cc 严/a 某/rz 等/udeng 人/n ，/w 将/d [黄山/ns 风景区/n]/nz 一/m 项目/n 施工/vn 的/ude1 弃土/nz 外运/v 倾倒/vn 河道/n 内/f ，/w 初步/d 核算/v 弃土/nz 约/d [1800/m 立方米/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 该局/r 已经/d 下达/v “/w 责令/v 停止/v 水/n 事/n [违法/vn 行为/n]/nz 通知书/n ”/w ，/w 同时/c 要求/n 当事人/n 在/p 1月22/t 日前/t ，/w 完成/v 全部/m 弃土/nz 的/ude1 清理/vn ，/w 将/d 弃土/nz 运/v 至/p 指定/v 的/ude1 弃土场/nz 。/w 当事人/n 已/d 写下/v 保证书/n 并/cc 承诺/vn 完成/v 全部/m 清理/v 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 赵天彪/nr 报道/v ）/w 
