褚中志/nr （/w 右/f ）/w 带头/vd 清扫/v 厕所/n 。/w 
原/b 标题/n ：/w 全州/ns 大/a 清洁/a 市委/nis 书记/nnt 扫/v 厕所/n 
1月13日/t 上午/t ，/w 大理州/ns 在/p 龙山/ns 举行/v 大理州/ns 清洁/a 家园/n 、/w 清洁/a 水源/n 、/w 清洁/a 田园/n 环境卫生/nz 整治/vn 活动/v [启动/v 仪式/n]/nz 。/w 州委/nis 副书记/nnt 、/w 州长/nnt 何华/nr 在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f 表示/v ，/w “/w 三/m 清洁/a ”/w 活动/vn 旨在/v 营造/vn 干净/a 卫生/an 、/w 整洁/a 有序/a 、/w 优美/a 文明/n 的/ude1 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz ，/w 推进/vi 美丽/a 幸福/a 新/a 大理/ns 建设/vn 。/w 
本次/r 整治/vn 活动/vn 以/p 洱海/ns 流域/n 核心/n 区域/n 、/w 县城/n 、/w 集镇/n 、/w 村庄/n 及/cc 沿江/nz 、/w 沿河/ns 、/w 沿/p 湖/n 、/w 交通/n 沿线/f 为/p 重点/n ，/w 县市/n 城乡/n 为/p 对象/n ，/w 在/p 全州/ns 范围内/nz 全面/ad 组织/n 开展/v 环境卫生/nz 整治/vn ，/w 全州/ns 各级/r 党政机关/n 、/w 各/rz [企事业/n 单位/n]/nz 、/w [各/rz 人民团体/n]/nz ，/w 各/rz [大中专/n 院校/n]/nz ，/w 中央/n 和/cc 省属/b 驻/v 大理/ns 单位/n ，/w 驻/v [大理/ns 解放军/nnd]/nt 和/cc 武警部队/nis ，/w 各/rz 县市/n 、/w 各/rz 乡镇/n 、/w 村委会/nis （/w 社区/n ）/w 等/udeng 均/d 为/p 参与/v 单位/n 。/w 
此前/t ，/w [大理/ns 州委/nis 办公室/nis]/nt 曾/d 就/d “/w 三/m 清洁/a ”/w 下发/v 文件/n ，/w 要求/n 各/rz 县市/n 将/d 开展/v 卫生/an 整治/vn 活动/vn 的/ude1 相关/vn 情况/n 于/p 每年/r 7月1日/t 、/w 12月31/t 日前/t 报/n 州/n 文明办/nis 和/cc 州委/nis 督查室/nz 、/w 州/n [政府/nis 督查室/nz]/nz 。/w 
1月13日/t 下午/t ，/w 全州/ns 各级/r 各/rz 部门/n 纷纷/d 赶到/v 挂钩/vn 清洁/a 地点/n ，/w 清扫/v 路面/n 、/w 庭院/n ，/w 清理/v 垃圾/n ，/w 清除/v 杂草/n 及/cc 非法/b 小/a 广告/n ，/w 清洗/v 门头/nz 店面/n ，/w 清理/v 占/v 道/qv 堆放/v 杂物/n 和/cc [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 摊点/n ，/w 规范/v [建筑/n 施工/vn]/nz 工地/n ，/w 打捞/v 湖面/n 漂浮物/n ，/w 清/tg 掏/v 滩涂/n 地/ude2 和/cc 水沟/n 垃圾/n ，/w 清/tg 挖/v 河道/n 淤泥/n 垃圾/n 。/w 
下午/t 2时/t 许/v ，/w [大理/ns 州委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 褚中志/nr 等/udeng 人/n 来到/v 了/ule 桃源村/ns 桃源/ns 码头/n ，/w 开展/v 清洁/a 活动/vn 。/w 在/p 清除/v 了/ule 路边/s 杂草/n 之后/f ，/w 褚中志/nr 说/v ：/w “/w 哪里/rys 脏/a ，/w 我们/rr 就/d 去/vf 哪/ry 。/w ”/w 他/rr 与/cc 另/rz 几名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 走进/v 桃源/ns 码头/n 的/ude1 旅游/vn 厕所/n 。/w 厕所/n 年/qt 久/a ，/w 是/vshi 老式/b 蹲坑/nz 、/w 便/d 槽/ng ，/w 臭气熏天/nz 。/w 褚中志/nr 左手/n 拿/v 笤帚/n 扫/v 烟头/n ，/w 右手/n 持/v 铁钳/nz ，/w 夹起/nz 地面/n 上/f 的/ude1 脏/a 卫生纸/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 则/d 用水/n 冲刷/v 地面/n 。/w 清扫/v 了/ule [20/m 分钟/qt]/mq 。/w 
当日/t 下午/t ，/w 大理市/ns 范围内/nz 驻军/n 部队/nis 、/w [机关/n 单位/n]/nz 、/w [高校/n 学生/nnt]/nz 、/w 群众/n 约/d [33/m 万/d 人/n]/mq ，/w 参与/v 了/ule 此次/rz “/w 三/m 清洁/a ”/w 大扫除/v 活动/vn 。/w 
