1月14日/t 下午/t ，/w [池州市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 臧佑初/nr 、/w 周海铭/nr 、/w 章霞升/nr 、/w 朱晓华/nr 、/w 何世荣/nr 、/w 李跃宜/nr 、/w 李刘保/nr 、/w 周珍花/nr 及/cc 市政协/n 秘书长/nnt 欧阳振/nr 家/q 分别/d 到/v 各界/rz 别/d 小组/nis ，/w 与/cc 委员/nnt 们/k 一起/s 讨论/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 。/w 
市政协/n 领导/n 在/p 讨论/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 时/ng [一致/a 认为/v]/nz ，/w 今年/t 的/ude1 报告/n 内容/n 丰富/a 实在/d ，/w 简约/a 厚重/a ，/w 总结/v 去年/t 成绩/n 实事求是/vl ，/w 谋划/v 今年/t 工作/vn 切实可行/vl ，/w 目标/n 明确/a ，/w 思路/n 清晰/a ，/w 催人奋进/vl 。/w 报告/n 对/p 2013年/t 政府/nis 工作/vn 的/ude1 总结/vn 以/p 事实/n 和/cc [数字/n 说话/vi]/nz ，/w 令人/v 备受/v 鼓舞/vn 。/w 去年/t 全市/n 上下/f 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 较好/d 地/ude2 完成/v 了/ule 市/n [三/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 确定/v 的/ude1 目标/n 任务/n ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 继续/v 保持/vn 稳/a 中/f 向/p 好/a 、/w 结构/n 趋/v 优/ag 、/w 民生/n 改善/v 、/w 社会/n 和谐/a 的/ude1 良好/a 态势/n 。/w 报告/n 提出/v 的/ude1 今年/t “/w [六/m 个/q]/mq 坚持/v ”/w 的/ude1 举措/n 令人振奋/al ，/w 只要/c 全市/n 上下/f 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 努力奋斗/v ，/w 全年/n 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz [发展/vn 目标/n]/nz 就/d 一定/b 能够/v 实现/vn 。/w 
市政协/n 领导/n 在/p 讨论/v 时/ng 指出/v ，/w 池州/ns 正/d 处在/v 难得/a 的/ude1 黄金/n 发展/vn 期/qv 。/w 政协/nis 委员/nnt 一定/b 要/v 立足/vi 本职/n 岗位/n ，/w 发挥/v 自身/rr 优势/n ，/w 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 动力/n ，/w 以/p 开展/v [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 以/p 推进/vi “/w [三/m 区/n]/mq ”/w 发展/vn 为/p 主线/n ，/w 以/p 幸福/a 池州/ns 建设/vn 为/p 目标/n ，/w 在/p 人居/n 城市/n 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 、/w 美好/a 乡村/n 等/udeng 方面/n 展开/v 调研/vn ，/w 及时/ad 搜集/v 、/w 整理/v 和/cc 反映/v 社情民意/n ，/w 形成/v 一批/mq 具有/v 针对性/n 、/w 操作性/n 的/ude1 提案/n 和/cc 建议/n ，/w 为/p 推进/vi 池州/ns [科学/n 发展/vn]/nz 和/cc 社会/n 和谐/a 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
