1月14日/t ，/w 市/n 领导/n 姚玉舟/nr 、/w 韩军/nr 、/w 颜银河/nr 、/w 孙铭和/nr 、/w 王章/nr 来/vf 、/w 韩永生/nr 等/udeng 前往/v 泾县/ns ，/w 集中/v 调研/vn [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 市委/nis 秘书长/nnt 牛传勇/nr 、/w 市政府/n 秘书长/nnt 唐佑文/nr 及/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 、/w [泾县/ns 县委/nis]/nto 、/w 县政府/n [负责/v 同志/n]/nz 参加/v 调研/vn 。/w 
当日/t 上午/t ，/w 市/n 领导/n 先后/d 对/p 安徽/ns 同/p 华新/nr [能源/n 动力/n 公司/nis]/nt 、/w 燕青/nr 光电/b 产业园/nz 、/w 晏公/nr 社区/n 左家坝/nz 自然村/n 、/w 教/v 体/ng 新区/n 、/w 新/a [泾县/ns 医院/nis]/nth 、/w 合/v 福/n 高铁/nz 泾县/ns 段/q 等/udeng 进行/vn 了/ule 实地/d 察看/v 。/w 在/p 同化/vi 新能源/nz [动力/n 公司/nis]/nt ，/w 市/n 领导/n 询问/v 了/ule 产品/n 零部件/n 生产/v 情况/n ，/w 得知/v 本市/r 有/vyou [35/m 家/q]/mq [小型/b 企业/n]/nz 为/p 公司/nis 加工/v 零部件/n ，/w 市/n 领导/n 希望/v 进一步/d 扩大/v 配套/vn 产品/n 生产/vn 的/ude1 本地化/vn 。/w 在/p 燕青/nr 光电/b 产业园/nz ，/w 市/n 领导/n 对/p 产业园/nz 调整/v 计划/n 、/w 缩短/v [投资/vn 周期/n]/nz 的/ude1 做法/n 给予/vn 赞赏/v ，/w 要求/n [有关/vn 部门/n]/nz 全力/d 支持/v 企业/n 发展/vn 。/w 在/p 左家坝/nz 美好/a 乡村/n 建设/v 示范点/nis ，/w 市/n 领导/n 沿着/p 环/n 村/n 路边/s 参观/v 边/k 了解/v 村庄/n 保洁/b 、/w 集体经济/n 等/udeng 有关/v 情况/n ，/w 希望/v 镇/n 村/n 在/p 整治/vn 和/cc 改造/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 积极/ad 打造/v 人口/n 集聚/vn 的/ude1 中心村/ns 。/w 在/p 县/n 教/v 体/ng 新区/n ，/w 市/n 领导/n 对/p [泾县/ns 中学/nis]/nts 新校区/nz 规划/n 提出/v [修改/v 意见/n]/nz ，/w 要求/n 合理/a 规划/n 空间布局/gi ，/w 节约/v 土地/n 和/cc 资金/n 。/w 在/p 县/n 医院/nis 新/a 大楼/n ，/w 市/n 领导/n 察看/v 了/ule 门诊/nis 等/udeng 病区/nz 情况/n ，/w [希望/v 医院/nis]/nth 在/p 规范/v 服务/vn 的/ude1 同时/c ，/w 注重/v 引导/vn 患者/n 有序/a 就医/vi ，/w 大力/d 引进/v 年轻/a 人才/n 、/w 合理/a 配置/v 人才/n ，/w 更好/d 服务/v [人民/n 群众/n]/nz 。/w 在/p 合/v 福/n 高铁/nz 泾县/ns 车站/n ，/w 市/n 领导/n 要求/n 做好/v [站/vi 前/f 广场/n]/nz 配套/vn 服务/v 设施/n 的/ude1 建设/vn ，/w 方便/a 广大/b 旅客/n 。/w 市/n 领导/n 还/d 察看/v 了/ule 泾县/ns 青弋江/nz 整治/vn 开发/v 情况/n 。/w 
在/p 下午/t 召开/v 的/ude1 调研/vn 汇报/v 会上/n ，/w 市/n 领导/n 听取/v 了/ule [泾县/ns 县委/nis]/nto 、/w 县政府/n 工作/vn [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 就/d 推进/vi 泾县/ns 建设/vn 与/cc 发展/vn 提出/v 了/ule 意见/n 。/w 
姚玉舟/nr 在/p 讲话/n 中/f 充分/ad 肯定/v 了/ule 泾县/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 成绩/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 市/n 、/w 县/n 是/vshi 共同体/nis ，/w 县里/n 的/ude1 成绩/n 和/cc 形象/n ，/w 也/d 是/vshi 市/n 里/f 的/ude1 成绩/n 和/cc 形象/n 。/w 就/d 下/f 一步/mq 工作/vn ，/w 姚玉舟/nr 强调/v ，/w 全市/n 上下/f 要/v 围绕/v 做好/v “/w 山水诗/nz 乡/n 、/w 多彩/z 宣城/ns ”/w 这/rzv 篇/q 文章/n ，/w 共同/d 形成/v 大合唱/n 。/w 泾县/ns 要/v 结合/vn 自身/rr 优势/n ，/w 按照/p “/w 11331/m ”/w 发展/v 思路/n ，/w 抓好/v [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 落实/vn 。/w 全县/n 上下/f 要/v 凝心/nz 聚/v 力/n ，/w 团结一心/vl ，/w 加快/v 发展/vn 。/w 要/v 实事求是/vl 分析/v [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 得/ude3 与/cc 失/v ，/w 既/c 要/v 纵向/n 比/p ，/w 又/d 要/v 横向/n 比/p ，/w 冷静/a 地/ude2 看到/v 自身/rr 的/ude1 快/a 和/cc 慢/a 、/w 好/a 和/cc 坏/a 。/w 要/v [科学/n 分析/vn]/nz 发展/v 机遇/n 和/cc 发展/v 优势/n ，/w 明确/a 有/vyou 什么/ry 、/w 想/v 要/v 什么/ry 和/cc 怎么/ryv 去/vf 做/v ，/w [谋定/nz 而/cc 后/f 动/v]/nz ，/w 特别/d 要/v 进一步/d 放大/v 宣纸/n [品牌/n 效应/n]/nz ，/w 发展/v [衍生/vn 产品/n]/nz ，/w 提升/v [产品/n 附加值/n]/nz 。/w 要/v 强化/vn [责任/n 意识/n]/nz ，/w 着力/vd 在/p “/w 干/v ”/w 字/n 上下/f 工夫/n 。/w 全县/n 干部/nnt 特别/d 是/vshi 领导干部/nnt 要/v 将/d 思想解放/n 体现/v 在/p 讲真话/nz 、/w 干/v 实事/n 上/f ，/w 首先/d 把/pba 自己/rr 的/ude1 事/n 干好/v ，/w 把/pba 发展/vn 作为/p 共同/d 追求/v 的/ude1 价值观/n 。/w 要/v 从/p 查找/v 问题/n 入手/vi ，/w 坚持/v 问题/n 导向/n ，/w 对症下药/vl ，/w 更好/d 地/ude2 推动/v 发展/vn 。/w 姚玉舟/nr 强调/v ，/w 要/v 着力/vd 做好/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 进一步/d 解决/v “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n ，/w 加强/v 各级/r 领导班子/n 和/cc [干部/nnt 队伍/n]/nz 作风/n 建设/vn ，/w 营造/v [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 政治/n [生态/n 环境/n]/nz 。/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 要/v 严格/ad 落实/v 中央/n 和/cc 省/n 、/w 市/n 有关/v 要求/n ，/w 加大/v 明察暗访/vl 力度/n ，/w 确保/v 过/uguo 一个/mq 勤俭/ad 廉洁/a 的/ude1 节日/n 。/w 姚玉舟/nr 表示/v ，/w 市/n [四大/n 班子/n]/nz 将/d 一如既往/vl 支持/v 泾县/ns 发展/vn ，/w 希望/v 泾县/ns 进一步/d 找准/v 目标/n 、/w 放大/v 优势/n ，/w 实现/v 新/a 一轮/mq 的/ude1 快速/d 发展/vn 。/w 
韩军/nr 指出/v ，/w 泾县/ns 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 和/cc [旅游/vn 资源/n]/nz 十分/d 丰富/a ，/w 优势/n 十分/d 突出/a 。/w 进一步/d 把/pba 泾县/ns 建设/vn 好/a 、/w 发展/vn 好/a ，/w 一/m 要/v 强化/vn 发展/vn 定位/vn ，/w 在/p 坚持/v “/w 好/a 为/p 标准/n ”/w 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 突出/a “/w 快/a 字/n 当/p 先/d ”/w ，/w 实现/v [弯道/n 超车/vi]/nz 。/w 泾县/ns 要/v 按照/p 市委/nis 、/w 市政府/n 关于/p “/w 11331/m ”/w 发展/v 思路/n 和/cc “/w 六年/t 并进/vi ”/w 、/w “/w [六/m 城/n]/mq 同创/nz ”/w 的/ude1 部署/vn ，/w 脚踏实地/vl 抓好/v 工作/vn 落实/v 。/w 二/m 要/v 充分/ad 挖掘/v 资源/n 、/w 发挥/v 优势/n ，/w 在/p [文化/n 旅游/vn 产业/n]/nz 发展/vn 上/f ，/w 树/n 大旗/n 、/w 创/v 品牌/n 。/w 要/v 切实/ad 培育/v [品牌/n 企业/n]/nz ，/w 注重/v 突出/a 特色/n 产品/n ，/w 着力/vd 推动/v 景区/n 景点/n 的/ude1 升级/vn 。/w 三/m 要/v 按照/p [主体/n 功能区/nz]/nz 的/ude1 定位/vn ，/w 切实/ad 做好/v [生态/n 保护/vn]/nz 、/w 利用/v 和/cc 开发/vn 工作/vn 。/w 要/v 在/p [生态/n 农业/n]/nz 发展/vn 上/f 创新/vi 模式/n ，/w 在/p [矿产/n 资源/n]/nz 开发/vn 上/f [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 在/p [生态/n 保护/vn]/nz 上/f 有所作为/vl 。/w 四/m 要/v [集中/v 力量/n]/nz ，/w 切实/ad 打好/v 交通/n 基础设施/gi 会战/vn 。/w 要/v 加快/vn 拆迁/v 进度/n ，/w 优化/v 施工/vn 环境/n ，/w 强力/n 推进/vi 宣泾/nr 线/n 建设/vn 。/w 五/m 要/v 大力/d 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 、/w 工业化/vn ，/w 推动/v [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/vn 。/w 在/p 发展/v 工业/n 上/f ，/w 积极/ad 发挥/v 资本/n 的/ude1 撬动/nz 作用/n ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a [主导/n 产业/n]/nz 。/w 六/m 要/v 进一步/d 解放思想/vl ，/w 转变/v 观念/n ，/w 开拓/v 思路/n 。/w 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中央/n 关于/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 决定/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 的/ude1 决定性/n 作用/n ，/w 通过/p 市场/n 方式/n 获取/v 资源/n 、/w 获得/v 能量/n 。/w （/w 吕祥峰/nr ）/w 
