高清/n :/w U22/x 激战/vi 沙特/ns 徐新/nr 巧妙/a 秀/ag 传球/vn 罗森/nrf 文庆/nr 破门/vi 
提前/vd 一轮/mq 出局/vi ！/w 这/rzv 是/vshi 傅博/nr 的/ude1 U22/x 国/n 足/a 在/p 首届/b U22/x 亚洲杯/nz 上/f 的/ude1 表现/vn ，/w 在/p 首轮/n 以/p 1-2/m 惨遭/v 乌兹别克斯坦/nsf 逆转/vi 绝杀/v 之后/f ，/w 傅家军/nr 又/d 在/p 小组赛/nz 次/qv 轮/qv 以/p 1-2/m 负于/v 沙特/ns 。/w 如此一来/dl ，/w 在/p 惨遭/v 小组赛/nz 两/m 连败/nz 之后/f ，/w 傅家军/nr 提前/vd 出局/vi 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这支/r 国字号/nz 在/p 2012年/t 时/ng 曾/d 出征/vi 过/uguo 亚青赛/nz ，/w 当时/t 他们/rr 亦/d 是/vshi 在/p 小组赛/nz 提前/vd 一轮/mq 出局/vi ，/w 不过/c 当时/t 他们/rr 在/p 末/f 轮/qv 再/d 败/vi 一阵/mq ，/w 惨遭/v 三/m 连败/nz 。/w 如若/c 这支/r 傅家军/nr 无法/v 在/p 末/f 轮/qv 面对/v 伊拉克/nsf 时/ng 有所作为/vl 的话/udh ，/w 恐/vg 将/d 复制/v 2012/m 亚青赛/nz 式/k 的/ude1 悲剧/n 。/w 
事实上/bl 回顾/v 中国队/nt 在/p 这/rzv 届/q U22/x 亚洲杯/nz 小组赛/nz 前/f 两轮/mq 的/ude1 发挥/vn ，/w 实则/v 是/vshi 难言/nz 理想/n 。/w 其中/rz 在/p 首轮/n 赛事/n 中/f ，/w 恒大/nz 前锋/nnt 杨超声/nr 在/p 上半时/t 的/ude1 世界/n 波/n 曾/d 力/n 助/v 中国队/nt 取得/v 了/ule 1-0/m 的/ude1 比分/n 优势/n ，/w 不过/c 在/p 最后/f 的/ude1 [伤/v 停/vi 补/v 时/ng]/nz 阶段/n ，/w 中国队/nt 后防/n 连续/a 出现/v 失误/vn 让/v 对方/n 连/ulian 入/v [两/q 球/n]/mq ，/w 中国队/nt 再度/d 遭遇/v “/w [黑色/n 三/m 分钟/qt]/nz ”/w ，/w 这样一来/dl ，/w 中国队/nt 惨遭/v 乌兹别克斯坦/nsf 逆转/vi 绝杀/v 。/w 
而/cc 到/v 了/ule 此番/nz 一/m 役/ng ，/w 已/d 被/pbei [逼至/nz 绝境/n]/nz 的/ude1 中国队/nt 与/cc 沙特/ns 相遇/vi 。/w 临场/b 比赛/vn 中/f ，/w 当/p 罗森文/nr 用/p 轻巧/a 的/ude1 垫射/nz 为/p 中国队/nt 扳平/v 比分/n 时/ng ，/w 一度/d 让/v 国人/n 看到/v 了/ule 希望/v 。/w 不过/c 比赛/vn 临近/v 尾声/n 时/ng ，/w 进球/n 功臣/n 罗森文/nr 在/p 本/rz 方/q 禁区/n 边缘/n 颇为/d 冒失/a 的/ude1 [防守/vn 犯规/vi]/nz 送/v 出/vf 点球/n 大/a 礼/n ，/w 这/rzv 直接/ad 导致/v 中国队/nt 惨遭/v 沙/n 特点/n 杀/v 从而/c 以/p 1-2/m 再/d 败/vi 一阵/mq 。/w 也/d 正是/v 因为/c 小组赛/nz 前/f 两轮/mq 的/ude1 两/m 连败/nz ，/w 使得/vi 傅博/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 这支/r 国字号/nz 提前/vd 一轮/mq 从/p 这/rzv 届/q 大赛/vn 中/f 出局/vi 。/w 
不得不/d 提及/v 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 已然/d 不是/c 这支/r 国字号/nz 在/p 大赛/vn 中/f 提前/vd 出局/vi 了/ule 。/w 要/v 知道/v 在/p 2012年/t 的/ude1 亚青赛/nz 上/f ，/w 正是/v 这支/r 国字号/nz 代表/nnt 中国/ns 出征/vi 了/ule 亚青赛/nz 。/w 在/p 小组赛/nz 中/f ，/w 国/n 青/a 队/n 首轮/n 1-2/m 不敌/v 泰国队/nt ，/w 随后/d 国/n 青/a 队/n 1-2/m 再/d 败/vi 于/p [伊拉克/nsf 队/n]/nt 脚下/f 提前/vd 一轮/mq 出局/vi ，/w 最后/f 国/n 青/a 队/n 又/d 在/p 末/f 轮/qv 以/p 0-1/m 惨遭/v 韩国队/nt 绝杀/v ，/w 进而/c 以/p 三/m 连败/nz 的/ude1 战果/n 结束/v 了/ule 那/rzv 届/q 亚青赛/nz 。/w 而/cc 如此/rzv 战果/n ，/w 不得/vi 不说/c 是/vshi 一种/mq 悲剧/n 。/w 
而/cc 从/p 目前/t 情况/n 看来/v ，/w 这支/r 遭遇/v 到/v 两/m 连败/nz 的/ude1 傅家军/nr 极/d 有可能/nz 像/v 2012年/t 那样/rzv ，/w 亦/d 也/d 在/p 小组赛/nz 提前/vd 一轮/mq 出局/vi 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 于/p 末/f 轮/qv 一/m 役/ng 再/d 败/vi 而/cc 悲情/nz 谢幕/vi 。/w 要/v 知道/v 中国队/nt 在/p 本届/r U22/x 亚洲杯/nz 小组赛/nz 中/f 的/ude1 [最后/f 一个/mq]/nz 对手/n 是/vshi 伊拉克/nsf ，/w 他们/rr 如今/t 已然/d 是/vshi 拿到/v 了/ule [两/q 连胜/q]/mq 提前/vd 一轮/mq 晋级/vi 复赛/vi ，/w 而/cc 从/p 这/rzv 一/m 层面/n 可见/c ，/w 伊拉克/nsf 的/ude1 实力/n 明显/a 要强/a 于/p 本组/r 其余/rz [三/m 队/n]/mq 。/w 所以/c 如此一来/dl ，/w 末/f 轮/qv 的/ude1 中/f 伊/b 之/uzhi 战/v 傅家军/nr 绝对/d 是/vshi 凶多吉少/vl ，/w 而/cc 一旦/d 再/d 有/vyou 闪失/n ，/w 曾经/d 的/ude1 悲剧/n 便/d 将/d 再度/d 上演/v 。/w （/w 雨/n 乔/ag ）/w 
