民进党/nz 前/f 主席/nnt 谢长廷/nr 。/w （/w 图片/n 来自/v ：/w 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w ）/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 马英九/nr 施政/b 满意度/n 屡/d 创新/vi 低/a ，/w 但/c 民进党/nz 似/vg 也/d 未见/nz 被/pbei 民意/n 大举/d 托付/v 之/uzhi 势/ng 。/w 昨天/t 谢长廷/nr 接受/v 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 专访/v 时/ng 坦言/v ，/w 当前/t 民进党/nz 的/ude1 最大/gm 困境/n ，/w 就是/v 什么/ry 事情/n 都/d 反对/v ，/w 但/c 每/rz 一件/mq 事情/n 都/d 阻止/v 不/d 了/ule 。/w 
谢长廷/nr 说/v ，/w 照理/v 讲/v ，/w 有/vyou 这样/rzv 低迷/a 的/ude1 当局/n ，/w 在野党/n 选举/v 时/ng 应/v 能/v “/w [秋风/n 扫/v 落叶/n]/nz ”/w 。/w 结果/n 今年底/t 选举/v 民进党/nz 中央/n 却/d 仅/d 设定/v 标准/n 不/d 高/a 的/ude1 拿下/v “/w 3/m 都/d ”/w 。/w 他/rr 呼吁/v 民进党/nz 应/v 设法/v 凝聚/vn 人民/n 的/ude1 信心/n 与/cc 希望/v ，/w 设定/v 更高/d 的/ude1 企图/vn 。/w 
谢长廷/nr 以/p “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w 为/p 例/n ，/w 指/v “/w 台独/n 党纲/n ”/w 是/vshi 可以/v 讨论/vn 的/ude1 ，/w 但/c 就/d 会/v 有人/r 直接/ad 反应/vn ，/w 说/v “/w 没有/v 冻结/vn 问题/n 、/w 或/c 说/v 怎么/ryv 可以/v 冻结/vn ”/w ，/w 他/rr 认为/v 这/rzv 不是/c 很好/ad ，/w 因/p 无法/v 继续/v 谈/v 下去/vf 。/w 谢长廷/nr 说/v ，/w 政党/n 应/v 要/v [大/a 开/v 大/a 合/v]/nz ，/w 回应/v 社会/n 变化/vn 。/w 
谢长廷/nr 表示/v ，/w 无法/v 随/p 时代/n 演进/vn 的/ude1 民进党/nz ，/w 已经/d 无法/v 代表/nnt 全部/m 在野党/n 。/w 他/rr 说/v ，/w “/w 民进党/nz 久/a 了/ule 有/vyou 包袱/n ，/w 且/c 是/vshi 每个人/mq 有/vyou 不同/a 包袱/n ，/w 应/v 放开/vn 一些/mq ，/w [无欲/nz 则/d 刚/d]/nz 。/w ”/w 
他/rr 另/rz 指/v ，/w 社/n 运/v 团体/n 追求/v 的/ude1 公道/a 、/w 正义/n ，/w 跟/p 以前/f 民进党/nz 的/ude1 信念/n 吻合/vi ，/w 但/c 以/p [7/m 次/qv]/mq “/w 修宪/nz ”/w 的/ude1 结果/n ，/w 目前/t 要/v 出现/vn 第三/m 党/n 较为/d 困难/an ，/w 因此/c 要/v 实现/vn 公道/a 、/w 正义/n ，/w 得/ude3 从/p 民进党/nz 本身/rz 改变/v 做起/v 。/w 
谢长廷/nr 又/d 说/v ，/w 民进党/nz 可以/v 做/v 的/ude1 绝对/d 不止/v 眼前/s 之/uzhi 事/n 。/w 他/rr 举例/vi ，/w “/w 宪法/n 制度/n ”/w 有/vyou 很多/m 问题/n ，/w 例如/v 军中/s 人权/n 是/vshi “/w 宪法/n ”/w [第/m 9/m 条/q]/mq 、/w 文林苑/nr 案/ng 是/vshi “/w 宪法/n ”/w 的/ude1 保护/vn 人民/n 财产/n ，/w 很多/m 问题/n 都/d 是/vshi “/w 宪法/n ”/w ，/w 光/n 是/vshi 进行/vn “/w 释宪/nz ”/w 就是/v 民进党/nz 做/v 得到/v 的/ude1 。/w 
谢长廷/nr 认为/v 民进党/nz 应该/v 改变/vn ，/w 却/d 也/d 承认/v 包袱/n 很大/d ，/w 尤其/d 是/vshi 意识形态/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 民进党/nz 可以/v 有/vyou 意识形态/n ，/w 但/c 不能/v 无限/b 上/f 纲/n 。/w 如/v 有些/rz 人/n 反对/v “/w 让/v 中国/ns 统治/vn ”/w ，/w 就/d 因此/c 认为/v 从/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 来/vf 的/ude1 配偶/n 、/w 就学/vn 的/ude1 人/n ，/w 都/d 是/vshi 要/v 来/vf 并吞/v 台湾/ns ，/w 这/rzv 就/d 很/d 不好/a 。/w 谢长廷/nr 强调/v ，/w 民进党/nz 要/v 能/v 对话/vn ，/w 也/d 要/v 有/vyou 互信/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 民进党/nz 要/v 改变/vn ，/w 但/c 要/v 立即/d 看见/v 成效/n 较/d 不/d 容易/ad ，/w “/w 要/v 看/v 压力/n 有/vyou 多/a 大/a ，/w 决心/n 有/vyou 多/a 强/a ，/w 改革/vn 才/d 有/vyou 多/a 深/a 。/w ”/w （/w 王文英/nr ）/w 
