[中国/ns 股市/n]/nz 2014年/t 开局/n 不利/a ，/w 连/ulian 跌/v [3/m 天/qt]/mq ，/w [上/f 证/n 指数/n]/nz [3/m 天/qt]/mq 累计/vd 下跌/vi 3.25%/m ，/w 可以/v 说/v ，/w 给/p 2014年/t A/x 股/q 带来/v 一片/mq 阴霾/n ，/w 令/v 市场/n 信心/n 受挫/vi ，/w 投资者/nnd 盼望/v 的/ude1 新年/t 开门/vi 大吉/z 落空/vi ，/w 对/p 全年/n [股市/n 行情/n]/nz 徒增/nz 悲观/a 情绪/n 。/w 风雨/n 之后/f 见/v 彩虹/n 。/w 对/p [中国/ns 股市/n]/nz 虽然/c 暂时/d 失望/a ，/w 但/c 却/d 不/d 可以/v 最终/d 绝望/a 。/w [中国/ns 崛起/v]/nz 强大/a 方兴未艾/vl ，/w [中国/ns 股市/n]/nz 发展/v 前景/n 是/vshi 向/p 好/a 的/ude1 ，/w [充满/v 希望/v]/nz 的/ude1 ，/w 发展/vn 成为/v 世界/n 首屈一指/bl 的/ude1 股市/n ，/w 是/vshi 指日可待/vl 的/ude1 。/w 
2014年/t [中国/ns 股市/n]/nz 是/vshi 延续/v 历时/vi 四年/t 熊/n 冠/ng 全球/n 的/ude1 命运/n ，/w 依旧/z 跌/v 跌/v 不休/vi ，/w 一蹶不振/vl ，/w 还是/c 柳暗花明/vl ，/w 峰回路转/vl ，/w 迎来/v 久违/vi 的/ude1 牛市/n 行情/n ，/w 哪怕/c 是/vshi 慢/a 牛/n 行情/n ？/w 对于/p 今年/t [中国/ns 股市/n]/nz 的/ude1 走势/n 分析/vn 预测/vn 可谓/v 众说纷纭/vl ，/w 莫衷一是/vl 。/w 按/p 笔者/n 的/ude1 研判/nz ，/w 2014年/t [中国/ns 股市/n]/nz 既/c 不会/v 如/v 悲观/a 者/k 预测/vn 的/ude1 那样/rzv 依然/d 陷于/v 熊市/n 泥潭/n 中/f [难以/d 自拔/vi]/nz ，/w 也/d 不会/v 像/v 过分/ad 乐观者/nz 估算/v 的/ude1 那样/rzv 将/d [绝地/n 反击/v]/nz ，/w 迎来/v A/x 股/q [3500/m 点/qt]/mq 牛市/n 大行情/nz ；/w 而是/c 反反复复/vl 震荡/vn 、/w 逐渐/d 逐渐/d 摆脱/v 熊/n 尾/ng 羁绊/n ，/w 迎来/v [2500/m 点/qt]/mq 左右/f 的/ude1 不大不小/al 行情/n 的/ude1 概率/n 可能性/n 更大/d 。/w 
相对于/nz 2013年/t 美/b 欧/b 日/b 等/udeng 股市/n 大/a 涨/vi 行情/n 而言/uls ，/w 的确/d [中国/ns 股市/n]/nz 连续/a 第四年/t 下跌/vi 垫底/vi ，/w 沪/b 指/v 整体/n 下跌/vi 6.7%/m ，/w [深证/n 成/v 指/v]/nz 下跌/vi 10.91%/m ；/w 而/cc 美国/nsf 全年/n 道/qv 指/v 大/a 涨/vi 26.5%/m ，/w 创/vg 1995年/t 以来/f 最大/gm 年度/n 涨幅/n ，/w 标普/nz 指数/n 大/a 涨/vi 29.6%/m ，/w 为/p 1997年/t 以来/f 最大/gm 年度/n 涨幅/n ，/w [纳斯/nrf 达/v 克/q 指数/n]/nz 更是/d 大/a 涨/vi 38.3%/m ；/w 伦敦/nsf 股市/n 全年/n 也/d 上涨/vi 了/ule 14.4%/m ，/w 日经指数/n 疯/vi 涨/vi 了/ule 57%/m 。/w 
列举/v 这些/rz 数据/n 在于/v 说明/vn ，/w 股市/n 作为/p 反映/v 国家/n 经济/n 走势/n 的/ude1 晴雨表/n ，/w 在/p 欧美/n 日/b 是/vshi 与/cc 经济/n 表现/v 呈正/nz 相关/vn 反映/v 关系/n ，/w 而/cc 在/p 中国/ns 却/d 是/vshi 呈/v 负相关/gm 反映/v 关系/n 。/w 美国/nsf 在/p [金融/n 危机/n]/nz 中/f 股市/n 一路/mq 惨/a 跌/v ，/w 在/p [美/b 债/n 危机/n]/nz 中/f 也/d 应声/vi 下行/vi ，/w 然而/c 即便/c 在/p 危机/n 中/f ，/w 只要/c 经济/n 数据/n 稍/d 有一点/nz 起色/n ，/w 股市/n 便/d 紧跟着/d 翻/v 红/a ；/w 只要/c 经济/n 稍微/d 向/p 好/a ，/w 给/p 一点/mq 阳光/n ，/w 股市/n 便/d [一/d 脸/n]/mq 灿烂/a ，/w 连续/a 大/a 涨/vi ；/w 只要/c 经济/n 即便/c 断断续续/dl 慢吞吞/z 的/ude1 上升/vn ，/w 股市/n 就/d 跟着/v 断断续续/dl 不断/d 上涨/vi 。/w 尽管/c [美国/nsf 经济/n]/nz 并未/d 根本/a 复苏/vi ，/w 还/d 存在/v 不确定性/gm 和/cc [债务/n 危机/n]/nz 性/ng 风险/n ，/w 但/c 经济/n 预期/vn 向/p 好/a ，/w 便/d 催生/vi 股市/n 一路/mq 走高/nz ，/w 甚至/d 接连/d 创新/vi 高/a 。/w 反观/v [中国/ns 股市/n]/nz 却/d 与/cc 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 反向/f 而/cc 行/ng 。/w [中国/ns 经济/n]/nz 近/a 四年/t 一直/d 保持/v 着/uzhe 年均/v 8.75%/m 的/ude1 增速/n ，/w 累计/v 增幅/n 高达/v 35%/m ；/w 而/cc 股市/n 却/d 一直/d 年年/d 下跌/vi ，/w 保持/v 着/uzhe 年均/v 8.86%/m 的/ude1 跌幅/n ，/w 四年/t 累计/v 跌幅/n 深/a 达/v 35.43%/m 。/w 二者/rzv 呈现/v 出/vf 惊人/a 的/ude1 几乎/d 完全/ad 对应/vi 的/ude1 负/vn 相关性/n 。/w 更有甚者/bl ，/w 稍/d 有/vyou 政策/n 传闻/n 、/w 小道消息/n 引起/v 风吹草动/n ，/w [中国/ns 股市/n]/nz 就/d 立刻/d 闻风/nz 大跌/v 或/c 暴跌/vi 。/w [中国/ns 股市/n]/nz 有悖/v 市场经济/n 规律/n 、/w 股市/n 规律/n 的/ude1 现象/n ，/w 真/a 有些/rz 令人/v 迷惑不解/vl 。/w 然而/c ，/w 这/rzv 却/d 是/vshi [中国/ns 股市/n]/nz 的/ude1 政策/n 市/n 特色/n 。/w 
[中国/ns 股市/n]/nz 这种/r 奇异/a 政策/n 市/n 特色/n ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 说/v ，/w 是/vshi 政府/nis 直接/ad 或/c 间接/b 配置/v 股市/n 资源/n 和/cc 插手/v 干预/vn 股市/n 的/ude1 政策/n 所/usuo 异化/vn 的/ude1 [必然/d 结果/n]/nz 。/w [中国/ns 股市/n]/nz 要/v 按/p 市场经济/n 规律/n 、/w 股市/n 规律/n 即/v [资本/n 市场/n]/nz 规律/n 进行/vn 全面/ad 深化/v 的/ude1 体制改革/v 。/w 而且/c 要/v 彻底/ad 的/ude1 市场化/vn 改革/vn ，/w 政府/nis 的/ude1 手/n 必须/d 从/p 股市/n 撤出/v ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 和/cc 完善/v 加强/vn [市场/n 监管/vn]/nz 、/w 维护/v 市场/n 、/w 保障/v 市场/n 公平/a 合法/a 交易/vn 的/ude1 作用/n ，/w [中国/ns 股市/n]/nz 才/d 有可能/nz 真正/d 成为/v 市场经济/n 原本/d 意义/n 上/f 的/ude1 股市/n 。/w 只有/c 到/v 那时/rzt ，/w [中国/ns 股市/n]/nz 自然/n 就/d 会/v 成为/v 中国/ns 经济发展/v 走势/n 的/ude1 晴雨表/n 了/ule 。/w 
正是/v 从/p 上述/b 意义/n 上/f 说/v ，/w [中国/ns 股市/n]/nz 在/p 今年/t 有望/v 在/p 政府/nis 不再/d 配置/v 股市/n 资源/n ，/w 不再/d 干预/v 股市/n 的/ude1 重大/a 改革/v 方面/n 获得/v 推动力/n ，/w 分享/v 改革/vn 红利/n ，/w 因而/c 告别/vi 熊市/n ，/w 踏上/v 牛市/n 的/ude1 [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 应/v 是/vshi 可望/v 而/cc 可/v 期/qv 的/ude1 。/w 
中共中央/nt [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及其/cc 决定/v 作出/v 的/ude1 以/p [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 为/p 重点/n 的/ude1 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 宏伟/a 战略部署/nz 和/cc 路线图/n 纲要/n ，/w 势将/d 确保/v 开局/n 之/uzhi 年/qt 的/ude1 2014年/t 取得/v 初战告捷/v ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 大/a [战略/n 实施/v]/nz 开/v 个/q 好/a 头/n ，/w 打下/v 良好/a 基础/n 。/w 因此/c ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 仍/d 将/d 保持/v 平稳/a 增长/v ，/w GDP/x 的/ude1 增速/n 在/p 7%-7/m ./w 5%/m 之间/f 平稳/a 运行/vn ，/w 而且/c 在/p [全球/n 经济/n]/nz 特别/d 是/vshi 美/b 欧/b 经济/n 趋于/v 回暖/vi 复苏/vi 增长/v 的/ude1 刺激/vn 下/f ，/w 中国/ns GDP/x 增速/n 达到/v 7.5%-7/m ./w 8%/m 的/ude1 水平/n 也/d 有可能/nz 。/w 
基于/p 上述/b 总体/n 的/ude1 分析/vn 、/w 研判/nz 和/cc 预测/vn ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 、/w [中国/ns 股市/n]/nz 或/c 将/d 迎来/v 马/n 年/qt 大吉/z 。/w 马/n 年/qt 即将/d 来临/vi ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 、/w [中国/ns 股市/n]/nz 乘着/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 东风/n 和/cc [世界/n 经济/n]/nz 特别/d 是/vshi 美/b 欧/b [经济/n 复苏/vi]/nz 的/ude1 西风/n ，/w 势将/d 马不停蹄/vl ，/w 奋蹄/nz 向前/vi ，/w [马/n 到/v 功/n 成/v]/nz 。/w 环顾/v 世界/n 各/rz 主要/b 国家/n ，/w 可以/v 断定/v 2014年/t GDP/x 增速/n 能/v 达到/v [7/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 国家/n 唯有/v 中国/ns 了/ule ；/w 因此/c ，/w 2014年/t 仍然/d 是/vshi 中国/ns 年/qt ，/w 2014年/t 也/d 将/d 是/vshi [中国/ns 股市/n]/nz 熊/n 转/v 牛/n 之/uzhi 年/qt 。/w （/w 王凯莉/nr 蒯辙元/nr ）/w 
