原/b 标题/n ：/w 方逸华/nr 现身/v 中环/s 似/vg 为/p 邵逸夫/nr 追思/v 会/v 作/v 安排/vn 
图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w TVB/x 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr (/w 六/m 叔/n )/w 的/ude1 追思/vn 会/v 将/d 于/p 本/rz 周五/t (/w 17日/t )/w 在/p [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 。/w “/w 六/m 婶/n ”/w 方逸华/nr 处理/vn 六/m 叔/n 的/ude1 身后事/nz [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz ，/w 昨日/t 她/rr 在/p 中环/s 一间/mq 咖啡店/nis 现身/v ，/w 跟/p 身边/s 人/n 似/vg 在/p 商量/v 大事/n ；/w 她/rr 不时/d 发言/vi 并/cc 有人/r 记录/v ，/w 估计/v 她/rr 为/p 六/m 叔/n 的/ude1 追思/vn 会/v 作/v 安排/vn 。/w 方逸华/nr 离开/v 时/ng 见/v 有/vyou 记者/nnt 还/d 友善/a 微笑/vi 打招呼/vi 。/w 
