蒋经国/nr 和/cc 章亚若/nr 
本文/r 摘自/v 《/w 蒋介石/nr 父子/n 1949/m 危机/n 档案/n 》/w ，/w 王丰著/nr ，/w [九州/ns 出版社/nis]/nt ，/w 2010.9/m 
蒋孝严/nr 在/p 《/w 蒋家/nz 门外/s 的/ude1 孩子/n 》/w 一/m 书/n 中/f 说/v ：/w “/w 母亲/n 曾/d 要/v 父亲/n 尽快/d 将/d 身/ng 怀/v 蒋家/nz 骨肉/n [一/d 事/n]/mq 禀报/v 祖父/n ，/w 并/cc 要求/n 接纳/v 。/w 父亲/n 于/p [一/d 九/b 四/m 一年/mq]/mq 十月/t 为此/bl 专程/d 前往/v 重庆/ns ，/w 伺机/d 做/v 了/ule 禀报/v 。/w 返回/v 桂林/ns 后/f 非常/d 兴奋/a 地/ude2 跟/p 母亲/n 说/v ，/w 委员长/nnt 对/p 整件/nz 事/n 表示/v 了解/vn ，/w 而且/c 很/d 高兴/a 又/d 有/vyou 了/ule 两个/mq 孙儿/nz ，/w 并/cc 立即/d 按照/p 家谱/n 排辈/nz 亲自/d 取名/v ，/w 一个/mq 叫/vi 孝/ng 严/a ，/w 一个/mq 叫/vi 孝慈/nz 。/w ”/w 
可是/c ，/w 一位/mq 与/cc 蒋家/nz 甚/dg 为/p 亲近/v 的/ude1 人士/n 亲口/d 透露/v ，/w 蒋介石/nr 并不/d 知晓/v 蒋经国/nr 、/w 章亚若/nr 的/ude1 恋情/n ，/w 更/d 不/d 知道/v 两人/mq 育/vg 有/vyou 孝/ng 严/a 、/w 孝慈/nz [二/m 子/ng]/mq 。/w 这位/r 人士/n 表示/v ，/w 依/v 蒋介石/nr 的/ude1 个性/n ，/w 如果/c 他/rr 知悉/v 有/vyou 孝/ng 严/a 、/w 孝慈/nz 两位/mq 孙儿/nz ，/w 肯定/v 会/v 想/v 办法/n 让/v 两人/mq 在/p 幼年/t 时代/n 即/v [认/v 祖/ng 归宗/nz]/nz ，/w 不会/v 让/v 这/rzv 两位/mq 优秀/a 的/ude1 [孪生/b 兄弟/n]/nz 在/p 外头/f 吃/v 那么/c 多/a 苦头/n 。/w 即使/c 不/d 敢/v 明目张胆/n [认/v 祖/ng 归宗/nz]/nz ，/w 至少/d 也/d 会/v 有/vyou 低调/n 之/uzhi 妥适/nz 安排/v ，/w 使/v 孝/ng 严/a 、/w 孝慈/nz 受到/v 更/d 稳当/a 的/ude1 照顾/vn 。/w 
武孙/nr ：/w 
自/p 你/rr 出国/vi 的/ude1 [第三/m 天/qt]/mq ，/w 我/rr 就/d 病/n 到/v 现在/t ，/w 尚未/d 痊愈/vi 。/w 但/c 并非/v 重病/n ，/w 只是/d 时常/d 发/v 轻微/a 热度/n ，/w 故/c 亦/d 未/d 往/p 他处/s 休养/v ，/w 连/ulian 你/rr 所/usuo 住/vi 的/ude1 房间/n ，/w 亦/d 不/d 愿去/nz 看/v ，/w 以免/c 感慨/v 。/w 我/rr 在/p 十六七日/t 复/dg 你/rr 的/ude1 电报/n 即/v 问/vn 你/rr 住在/v 纽约/nsf 何处/rys ？/w 至今/d 尚未/d 接/v 得/ude3 复电/nz 为/p 念/v 。/w 你/rr 到/v 纽约/nsf ，/w 由/p 何人/ry 陪伴/v 游览/vn ？/w 一切/rz 详情/n 还望/nz 详/ag 告/v 。/w 家中/s 平安/a 。/w 惟/d “/w 匹/q 灵/a 司/ng ”/w 的/ude1 性情/n ，/w 并/cc 不如/v 理想/n ，/w 未免/d 失望/a ，/w 余/ng 不/d 多/a 谈/v 。/w 
一九六六年五月一日/t ？/w 祖父/n 试想/v ，/w 蒋介石/nr 连/ulian 孙儿/nz 蒋孝武/nr 到/v 美国/nsf 短期/b 进修/v 都会/n 万分/d 不舍/nz ，/w 甚至/d 忧念/nz 成/v 疾/ag ，/w 足证/nz 蒋介石/nr 和/cc 孙/ng 辈/n 感情/n 极深/d ，/w 而/cc 孙/ng 辈/n 对/p 这位/r 慈祥/a 的/ude1 祖父/n ，/w 亦/d 是/vshi 孺慕/nz 敬爱/v 。/w 就/d 因为/c 蒋介石/nr 离情/nz 甚笃/z ，/w 才/d 会/v 写出/v “/w 连/ulian 你/rr 所/usuo 住/vi 的/ude1 房间/n ，/w 亦/d 不/d 愿去/nz 看/v ，/w 以免/c 感慨/v ”/w 的/ude1 肺腑之言/n 。/w 设若/c 蒋介石/nr 得知/v 有/vyou 孝/ng 严/a 、/w 孝慈/nz 这/rzv 两位/mq 蒋家/nz 最/d 能/v 读书/vn 的/ude1 孙/ng 辈/n ，/w 以/p 他/rr 爱/v 孙之殷/nr ，/w 岂/d 会/v 允许/vn 有/vyou 蒋家贵/nr 冑/n 血统/n 的/ude1 孙/ng 辈流/nz 落在/v 外/f ，/w 受/v 贫穷/a 之/uzhi 苦/a 及/cc “/w 人言可畏/nz ”/w 的/ude1 委曲/n ？/w 
因此/c ，/w 这位/r 人士/n 认为/v ，/w 蒋介石/nr 完全/ad 不/d 知道/v 蒋经国/nr 和/cc 章亚若/nr 婚外恋/n ，/w 更/d 不/d 晓得/v 蒋经国/nr 在/p 外/f 育/vg 有/vyou [两/q 子/ng]/mq 的/ude1 秘密/n 。/w 与/cc 章亚若/nr 之间/f 的/ude1 悲剧/n 恋情/n ，/w 蒋经国/nr 始终/d 掩饰/v 得/ude3 天衣无缝/al 。/w 他/rr 之所以/c 如此/rzv 低调/n ，/w 之所以/c 不/d 让/v 恋情/n 曝光/vi ，/w 除了/p 担心/v 曝光/vn 之后/f 引起/v 与/cc 蒋方良/nr 夫妻/n 勃/ag 谿/nz ，/w 更/d 应/v 与/cc 其/rz 担心/v 影响/vn 其/rz 政治/n 宦途/nz 有关/vn 。/w 毕竟/d 蒋介石/nr 、/w 宋美龄/nr 结缡/nz 之后/f ，/w 笃信/v 基督教/nz ，/w 万万/m 不/d 容许/v 蒋经国/nr 搞/v 婚外情/nz 。/w 
我们/rr 没有/v 足够/vn 证据/n 能/v 解开/v “/w 章亚若/nr 死亡/vi 之/uzhi 谜/ng ”/w ，/w 也/d 没有/v [直接/ad 证据/n]/nz 证明/v 蒋经国/nr 是否/v 曾经/d 禀告/v 蒋介石/nr 有关/vn 与/cc 章亚若/nr 之/uzhi 恋情/n 。/w 然而/c ，/w 我们/rr 却/d 能/v 从/p 蒋经国/nr 给/p 父亲/n 家书/n 的/ude1 字里行间/n ，/w 寻索/nz 若干/m 蛛丝马迹/n ，/w 找到/v 更/d [出人意/nz 表/n]/nz 的/ude1 秘密/n 。/w 
1947年/t 冬/tg ，/w 孝/ng 严/a 、/w 孝慈/nz 与/cc 外婆/n 的/ude1 亲友/n 于/p [江西/ns 南昌/ns]/ns 留影/vi 。/w 
一九四二年一月五日/t ，/w 蒋经国/nr 写/v 给/p 父亲/n 的/ude1 [一封/mq 家书/n]/nz ，/w 是/vshi 他/rr 在/p 整个/b 章亚若/nr 事件/n 中/f 一系列/b “/w 掩耳盗铃/vl ”/w 行动/vn 的/ude1 关键/n 证据/n ，/w 这个/rz 关键/n 证据/n [一定/b 程度/n]/nz 说明了/v 蒋经国/nr 的/ude1 双面/b 性格/n ，/w 更/d 能/v 说明/vn 他/rr 是/vshi 以/p 什么/ry 态度/n 处理/vn 自己/rr 的/ude1 婚外情/nz 的/ude1 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 赣南/ns 各县/r 县长/nnt ，/w 发起/v 组织/n 参观团/nis ，/w 赴/v 粤桂/nz 湘/b 考察/v 行政/n ，/w 儿/ng 亦/d 拟/v 参加/v ，/w 约/d 二月/t 间/f 出发/vi 。/w ”/w 
这段/r 文字/n 究竟/d 隐藏/v 着/uzhe 什么/ry 玄妙/a 呢/y ？/w 细想/nz ，/w [抗战/vi 时期/n]/nz ，/w [国家/n 财政/n]/nz 无比/z 艰困/nz ，/w [珍珠港/nsf 事变/n]/nz 之前/f ，/w 中国/ns 长期/d 孤立无援/vl ，/w [国民党/n 军队/n]/nt 士兵/nnt 上/f 战场/n ，/w 每人/r 仅/d 发/v 子弹/n [四/m 发/v]/mq ，/w 如此/rzv 惨状/n ，/w 印证/v 民穷/nz 财/n 困/vi 之/uzhi 实况/n 。/w 战争/n 时期/n 之/uzhi 民穷/nz 财/n 困/vi ，/w 哪/ry 还有/v 经费/n 让/v 小小的/z 县长/nnt 到处/d 逍遥游/nz ？/w 蒋经国/nr 毕竟/d 是/vshi 委员长/nnt 之/uzhi 子/ng ，/w 自有/b 其/rz 差旅费/n 上/f 的/ude1 便利/an 之/uzhi 处/n ，/w 但是/c ，/w 其他/rzv 的/ude1 县长/nnt ，/w 究竟/d 是/vshi [何德/nr 何/ry 能/v]/nz ，/w 哪/ry 来/vf 的/ude1 钱/n 能/v 与/cc 蒋经国/nr “/w 组织/n 参观团/nis ”/w ，/w 大老远/nz 从/p 江西/ns 跑到/v 广东/ns 、/w 湖南/ns 、/w 广西/ns 去/vf “/w 考察/v 行政/n ”/w ？/w 
更/d 令人/v 不可思议/al 者/k ，/w 一九四二年/t [二/m 月/n 十四/m]/nz 日/b ，/w 恰/d 为/p 农历/n 除夕/t 合家/n 团聚/vi 之/uzhi 日/b ，/w 二月十五日/t ，/w 即/v 为/p [农历/n 新年/t]/nz 大年初一/t 。/w 以/p 当年/t 大陆/ns 交通/n 建设/vn 落伍/vi 而且/c 政府/nis 差旅/nz 费用/n 极度/d 困窘/an 情况下/nz ，/w 蒋经国/nr 和/cc 那些/rz “/w 赣南/ns 各县/r 县长/nnt ”/w ，/w 他们/rr 的/ude1 出/vf 差旅费/n 如何/ryv 筹措/v ？/w 他们/rr 要/v 乘坐/v 什么样/ryv 的/ude1 交通工具/nz ？/w 蒋经国/nr 向/p 父亲/n 禀告/v ，/w 这/rzv 趟/qv 行政/n 考察/v 之旅/nz “/w 约/d 二月/t 间/f 出发/vi ”/w ，/w 然而/c ，/w 就算/d 二月/t 一号/mq 从/p 江西/ns 出发/vi ，/w 即使/c 路上/s 不/d 作/v 勾留/v ，/w 光/n 是/vshi 粤桂/nz 湘/b 三省/nz 跑/v 一圈/mq ，/w 即使/c 不/d 依赖/v 飞机/n ，/w 而/cc 仅只/d 靠/v 舟车/n 陆上/s 交通工具/nz ，/w 恐怕/d 至少/d 也/d 要/v 到/v [三/m 月初/t]/mq 才/d 回/v 得了/vi 江西/ns 。/w 
既然/c 二月/t 间/f 出发/vi “/w 赴/v 粤桂/nz 湘/b 考察/v 行政/n ”/w ，/w 不是/c 摆明/nz 不/d 在/p 赣南/ns 与/cc 妻子/n 蒋方良/nr 过/uguo 春节/t 吗/y ？/w 民国/n 定都/v 南京/ns 之后/f ，/w 固然/c 改革/vn 历/vg 制/v ，/w 但是/c ，/w 民间/n 依旧/z 是/vshi 过/uguo 旧历/n 新年/t ，/w 不时/d 兴/v 过/uguo 新/a 历年/n ，/w [战争/n 年代/n]/nz 亦复/nz 如/v 是/vshi ；/w 纵使/c 蒋介石/nr 夫妇/n 过/uguo 阳历/n 新年/t (/w 阳历/n 元月一日/t )/w ，/w 但/c 从未/d 废除/v [农历/n 新年/t]/nz ，/w 仍旧/d 非常/d 重视/v [农历/n 新年/t]/nz 的/ude1 节庆/n 仪式/n 。/w 蒋经国/nr 偏偏/d 是/vshi 在/p [农历/n 新年/t]/nz 离家/vi 远行/vi ，/w 确实/ad [启/v 人/n 疑窦/nz]/nz 。/w 
存在/v 着/uzhe 一种/mq 可能/v 的/ude1 情况/n 是/vshi ：/w 蒋经国/nr 在/p 一九四二年/t [农历/n 新年/t]/nz 前夕/f ，/w 从/p 赣南/ns 千里迢迢/dl 风尘仆仆/vl 跑到/v [广西/ns 桂林/ns]/ns ，/w 目的/n 就是/v 依约/nz 和/cc 章亚若/nr 团聚/vi ，/w 因为/c 蒋经国/nr 写/v 这/rzv 封信/q 给/p 父亲/n 时/ng ，/w 章亚若/nr 确实/ad 已经/d 怀胎/vi 六甲/ns ，/w 蒋经国/nr 事前/t 承诺/v 章亚若/nr ，/w 一块/s 在/p 桂林/ns 共度/v 一九四二年/t [农历/n 新年/t]/nz 。/w 
完全/ad 有/vyou 此/rzs 可能/v ，/w 而且/c 合情合理/al 。/w 按照/p 怀胎/vi 时/ng 月/n 计算/v ，/w 章亚若/nr 应该/v 一九四二年五月/t 才/d 生产/vn ，/w 所以/c ，/w 我们/rr 甚至/d 可以/v 假设/n ，/w 蒋经国/nr 和/cc 章亚若/nr 事先/d 的/ude1 安排/vn ，/w 是/vshi 二月/t 间/f 一块/s 在/p [广西/ns 桂林/ns]/ns 过年/vi ，/w 到/v 五月/t 预产期/n ，/w 蒋经国/nr 再/d 以/p 其他/rzv 的/ude1 理由/n ，/w 借故/d 从/p 赣南/ns 到/v 广西/ns ，/w 陪伴/v 章亚若/nr 生产/vn 。/w 
无/v 巧/a 不成/v 书/n 。/w 怀胎/vi 仅/d 七个月/t 的/ude1 章亚若/nr ，/w 却/d 在/p 蒋经国/nr 于/p 新年/t 前夕/f 到达/v 广西/ns 时/ng ，/w 阵痛/vn 临盆/v ，/w 生/v 下/f 了/ule 双胞胎/n 孝/ng 严/a 、/w 孝慈/nz 。/w 一九四二年二月/t ，/w 蒋经国/nr 原本/d 是/vshi 要/v 和/cc 章亚若/nr 在/p 广西/ns 欢度/v 农历/n 春节/t 的/ude1 ，/w 风尘仆仆/vl 到/v 了/ule 广西/ns 却/d 刚好/d 赶上/v 章亚若/nr 临盆/v 生产/vn 。/w 与/cc 蒋经国/nr 亲近/v 者/k 皆知/nz ，/w 章亚若/nr 是/vshi 在/p 一九四二年二月/t 中旬/t ，/w 于/p [广西/ns 桂林/ns]/ns 生/v 下/f 章孝严/nr (/w 今/tg 已/d 归宗/nz 改姓/vi 名为/v 蒋孝严/nr )/w 、/w 章孝慈/nr 两位/mq 双胞胎/n 兄弟/n 的/ude1 。/w 
然而/c ，/w 令人/v 困惑/an 的/ude1 是/vshi ，/w 蒋孝严/nr 公布/v 的/ude1 [出生/vi 年月日/nz]/nz 为/p 一九四二年/t [五/m 月/n 二/m 日/b]/nz ，/w 可是/c ，/w 若/c 考证/v 蒋孝严/nr 自己/rr 撰写/v 的/ude1 回忆录/n 《/w 蒋家/nz 门外/s 的/ude1 孩子/n 》/w ，/w 蒋孝严/nr 说/v 他/rr 外婆/n 亲口/d 告诉/v 孝/ng 严/a 兄弟/n ，/w 母亲/n 章亚若/nr “/w 是/vshi 在/p 一九四二年八月十五日/t 下午/t 猝/dg 逝/vg ，/w 不及/vi 留下/v 遗言/n ”/w ，/w 外婆/n “/w 终于/d 断断续续/dl ，/w 指/v 着/uzhe 照片/n 说/v ：/w ‘/w 大毛/nz 、/w 小毛/n (/w 孝/ng 严/a 、/w 孝慈/nz 之/uzhi 乳名/n )/w ，/w 这/rzv 是/vshi 你们/rr 的/ude1 亲娘/n 、/w 我/rr 的/ude1 宝贝/n 三/m 女儿/n 亚/b 若/c …/w …/w 她/rr 好/a 命苦/a ，/w 你们/rr [半/m 岁/qt]/mq 大/a 的/ude1 时候/n ，/w 她/rr 就/d 死/v 了/ule ，/w 死/v 得/ude3 不明不白/al 。/w ’/w ”/w 
依/v 蒋孝严/nr 外婆/n 的/ude1 说法/n 推论/vi ，/w 章亚若/nr 去世/vi 时/ng 为/p 一九四二年八月十五日/t 下午/t ，/w 死/v 时/ng 蒋孝严/nr 兄弟/n 仅/d 六个月/t 大/a ，/w 故而/c 往/p 上/f 推算/v ，/w 两位/mq [孪生/b 兄弟/n]/nz 的/ude1 生日/n 绝非/v 孝/ng 严/a 公开/ad 出生/vi 资料/n 上/f 的/ude1 “/w 一九四二年/t [五/m 月/n 二/m 日/b]/nz ”/w ，/w 正确/a 的/ude1 日期/n 应/v 为/p 一九四二年二月十五日/t 前后/f 。/w 
一九四二年二月十五日/t 前后/f ，/w 正是/v 蒋经国/nr 禀告/v 蒋介石/nr 要/v “/w 组织/n 参观团/nis ，/w 赴/v 粤桂/nz 湘/b 考察/v 行政/n ”/w 的/ude1 时间/n 点/qt 。/w 这/rzv 究竟/d 是/vshi 一种/mq “/w 巧合/vi ”/w ，/w 抑或/c 是/vshi 一种/mq “/w 意外/a ”/w ？/w 确实/ad 耐人寻味/vl 。/w 一个/mq 可能/v 的/ude1 推论/vn 是/vshi ，/w 蒋经国/nr 认定/v 广西/ns 位/q 处/n 西南/ns 边陲/s ，/w 远离/v 重庆/ns 与/cc 赣南/ns ，/w 不但/c 隐秘/n 性/ng 高/a ，/w 而且/c [天/qt 高/a 皇帝/nnt 远/a]/nz ，/w 在/p 那里/rzs ，/w 没有人/nz 认识/v 章亚若/nr ，/w 更/d 不会/v 有人/r 认出/v 大腹便便/vl 的/ude1 章亚若/nr 竟是/v 蒋经国/nr 的/ude1 情人/n ，/w 因此/c 选择/v [广西/ns 桂林/ns]/ns 作为/p 章亚若/nr 秘密/n 生产/vn 的/ude1 地点/n 。/w 
令人/v 不解/v 的/ude1 是/vshi ，/w 果/ng 如/v 蒋孝严/nr 着/uzhe 书/n 所/usuo 言/vg ，/w 蒋经国/nr 曾/d 于/p [一/d 九/b 四/m 一年/mq]/mq 十月/t 向/p 蒋介石/nr 报告/n 章亚若/nr 怀/v 了/ule 蒋家/nz 骨肉/n ，/w 并/cc 当即/d 得到/v 蒋介石/nr 的/ude1 谅解/vn ，/w 那么/c ，/w 蒋经国/nr 为何/ryv 不/d 敢/v 向/p 蒋介石/nr 禀报/v 他/rr 二月/t 要/v 去/vf 桂林/ns 探望/v 即将/d 临盆/v 的/ude1 章亚若/nr ，/w 而/cc 竟是/v 以/p “/w 赣南/ns 各县/r 县长/nnt ，/w 发起/v 组织/n 参观团/nis ，/w 赴/v 粤桂/nz 湘/b 考察/v 行政/n ，/w 儿/ng 亦/d 拟/v 参加/v ，/w 约/d 二月/t 间/f 出发/vi ”/w 为/p 借口/n 。/w 因此/c 可以/v 证明/vn ，/w 他/rr 并未/d 曾/d 向/p 蒋介石/nr 报告/n 章亚若/nr 生子/vi 之/uzhi 事/n ，/w 而且/c 种种/q 迹象/n 显示/v ，/w 终/d 蒋介石/nr 一生/n ，/w 从来不/d 晓得/v 蒋家/nz 门外/s 还有/v [亲生/b 骨肉/n]/nz 。/w 
六月六/nz 日/b ，/w 蒋经国/nr 向/p 父亲/n 禀告/v ，/w 他/rr 已经/d 从/p 大西北/ns 回到/v 赣南/ns 任/v 所/usuo 。/w 他/rr 只字不提/vl 漫游/v 大西北/ns 行程/n 中/f 的/ude1 任何/rz 私事/n ，/w 整/v 封信/q 的/ude1 重点/n ，/w 主要/b 提出/v 防/v 共/d 与/cc 剿共/v 的/ude1 意见/n 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 封信/q 的/ude1 结尾/n 处/n ，/w 蒋经国/nr 告诉/v 父亲/n ：/w “/w …/w …/w 华秀妹/nr 处/n ，/w 因/p 过/uguo 桂林/ns 未/d 停/vi ，/w 致/v 未能/v [一/d 见/v]/mq 。/w ”/w 
蒋经国/nr 信/n 上/f 提及/v 的/ude1 华/b 秀/ag ，/w 即/v 蒋介石/nr 兄长/n 蒋介卿/nr 的/ude1 女儿/n 蒋华秀/nr 。/w 蒋介卿/nr 于/p 一九三六/m 年底/f 去世/vi 后/f ，/w 蒋介石/nr 爱屋及乌/nz ，/w 华/b 秀/ag 成为/v 最/d 受/v 蒋介石/nr 关照/v 的/ude1 侄女/n 。/w 蒋华秀/nr 抗战/vi 前/f 毕业/v 于/p [之/uzhi 江/n 大学/nis]/ntu ，/w [抗战/vi 时期/n]/nz 溪口/ns 沦陷/vi ，/w 蒋华秀/nr 和/cc 母亲/n 等/udeng 家人/n 避居/nz 赣南/ns ，/w 与/cc 蒋经国/nr 、/w 蒋方良/nr 夫妇/n 一家/n 生活/vn 在/p 一起/s 。/w 一九四二年/t 春天/t ，/w 蒋华秀/nr 嫁给/v 了/ule 桂系/nz 将领/nnt 白祟禧/nr 的/ude1 外甥/n 韦永成/nr 。/w 韦永成/nr 曾/d 留学/v 苏联/ns ，/w 与/cc 蒋经国/nr 系/v 同窗/n 。/w 婚后/t 初期/f ，/w 华/b 秀/ag 与/cc 夫婿/n 韦永成/nr 择/v 居/v [广西/ns 桂林/ns]/ns 。/w 因此/c ，/w 身为/v 堂兄/n 的/ude1 蒋经国/nr 从/p 江西/ns 大老远/nz 到/v [广西/ns 桂林/ns]/ns ，/w 按/p 中国人/n 的/ude1 亲情/n 伦理/n ，/w 说什么/nz 也/d 应该/v 到/v 蒋华秀/nr 家里/s 探视/v 拜访/vn ，/w 而/cc 蒋华秀/nr 也/d 势必/d 要/v [尽/vi 地主/nnd 之谊/nz]/nz ，/w 好生/d 接待/v 。/w 更何况/bl ，/w 抗战/vi 初期/f 蒋华秀/nr 曾经/d 住在/v 赣南/ns 二/m [三/m 年/qt 时光/n]/nz ，/w 必/d 也/d 受/v 蒋经国/nr 不少/m 照拂/v ，/w 何/ry 至/p 发生/v “/w 过/uguo 桂林/ns 未/d 停/vi ”/w 的/ude1 情况/n 呢/y ？/w 
合理/a 的/ude1 推断/vn 是/vshi ，/w 蒋经国/nr 安排/v 的/ude1 这/rzv 趟/qv 大西北/ns 之/uzhi 行/ng ，/w 其/rz 主要/b 目的/n 绝非/v 如/v 家书/n 所/usuo 言/vg 是/vshi 要/v 体认/nz “/w 漫游/v 西北/ns ，/w 益/vg 深信/v 我国/n 之/uzhi 伟大/a ”/w ，/w 而是/c 要/v 借/v 着/uzhe “/w 漫游/v 西北/ns ”/w 的/ude1 旅途/n 绕行/v 到/v 桂林/ns 。/w 而/cc 一九四二年五月/t 间/f 应/v 是/vshi 章亚若/nr 原定/v 的/ude1 预产期/n ，/w 也/d 就是/v 蒋孝严/nr 对外/vn 数据/n 上/f 显示/v 的/ude1 [出生/vi 日期/n]/nz 。/w 但是/c ，/w 天/qt 有/vyou 不测/vn 风雨/n ，/w 上天/vi 要/v 孝/ng 严/a 、/w 孝慈/nz 两兄弟/mq 提早/d 降生/vi ，/w 打乱/v 了/ule 蒋经国/nr 、/w 章亚若/nr 原定/v 的/ude1 时/ng 程/n 安排/v ，/w 但是/c 并不/d 影响/vn 五月/t 间/f 蒋经国/nr 的/ude1 桂林/ns 之/uzhi 行/ng ，/w 他/rr 依旧/z 可以/v 拿/v “/w 漫游/v 西北/ns ”/w 作为/p 向/p 父亲/n 禀报/v 的/ude1 借口/n ，/w 顺道/vi 弯/ng 到/v [广西/ns 桂林/ns]/ns 和/cc 章亚若/nr 母子/n [三/m 人/n]/mq 私下/d 团聚/vi ，/w 隐秘/n 地/ude2 共享/v 天伦/nz 。/w 
从/p 蒋经国/nr 安排/v 章亚若/nr 离开/v 赣南/ns 远/a 赴/v 广西/ns 生产/vn 来看/u ，/w 他/rr 是/vshi 极端/n 小心翼翼/dl ，/w 极端/n 忌讳/v 蒋/nz 章/q 恋情/n 曝光/vi ，/w 更/d 忌讳/v 有人/r 得知/v 章亚若/nr 怀孕/vi 之/uzhi 事/n 。/w 这种/r 谨小慎微/vl 的/ude1 行为/n ，/w 都/d 是/vshi 十分/d 合情合理/al 的/ude1 。/w 但是/c ，/w 唯独/d 这/rzv [两/q 封/q]/mq 蒋经国/nr 致/v 蒋介石/nr 的/ude1 家书/n ，/w 令人/v 觉得/v 不合/v 常理/n 。/w 一个/mq 最/d 合理/a 的/ude1 解释/vn 是/vshi ，/w 蒋经国/nr 无/v 所/usuo 不用/d 其/rz 极地/n 想/v 掩饰/vn 章亚若/nr 生产/vn 之/uzhi 事/n ，/w 因此/c 不惜/v 向/p 父亲/n 蒋介石/nr 撒谎/vi ，/w 这种/r 想/v “/w 掩饰/v 些/q 什么/ry ”/w 的/ude1 想法/n ，/w 是否/v 隐伏/v 了/ule 一九四二年八月十五日/t 章亚若/nr 神秘/a 死亡/vi 的/ude1 杀机/n 呢/y ？/w 
以/p 当时/t 蒋经国/nr 所处/nz 的/ude1 [客观/a 环境/n]/nz 来看/u ，/w 任何人/r 处于/v 他/rr 的/ude1 立场/n ，/w 都会/n 对/p 婚外恋/n 、/w [婚外/nz 生子/vi]/nz 采取/v 绝对/d 掩饰/v 的/ude1 做法/n 。/w 试想/v ，/w 蒋经国/nr 自从/p 一九三七年/t 春天/t 回国/vi ，/w 到/v 一九四二年二月/t ，/w 回国/vi 不过/c 五年/t 时光/n ，/w 在/p 国内/s 尚未/d 站稳/v 身子/n ，/w 章亚若/nr 在/p [广西/ns 桂林/ns]/ns 隐姓埋名/vl 产/v 下/f 一对/mq 麟儿/nz ，/w 对/p 地位/n 不稳/nz 的/ude1 蒋经国/nr 而言/uls ，/w 无异/vi 一枚/mq 不/d 定时炸弹/n 。/w 这/rzv 期间/f ，/w 蒋经国/nr 在/p 蒋家/nz 、/w 在/p 国民党/n 内部/f ，/w 其/rz 地位/n 都/d 处于/v 相对/d 不稳定的/gm 状态/n 。/w 他/rr 首先/d 必须/d 顾虑/n 到/v 太太/n 蒋方良/nr 的/ude1 态度/n ，/w 深受/v 俄国/ns 东正教/nz 熏陶/vn 的/ude1 蒋方良/nr ，/w 岂/d 会/v 容忍/vn 蒋经国/nr 在/p 外/f 另/rz 筑/v 香巢/nz ，/w 产/v 下/f 一对/mq 麟儿/nz ？/w 他/rr 也/d 要/v 顾虑/n 到/v 父亲/n 的/ude1 地位/n ，/w 一旦/d 消息/n 走漏/v ，/w 集/q 党政军/n 大权/n 于/p 一身/n 的/ude1 蒋介石/nr 要/v 如何/ryv 面对/v 国民政府/nt 大员/n ，/w 更/d 要/v 如何/ryv 向/p 笃信/v 基督教/nz 的/ude1 宋美龄/nr 自圆其说/vl ？/w 蒋经国/nr 本人/rr 要/v 如何/ryv 面对/v 来自/v 蒋家/nz 内部/f 的/ude1 压力/n ，/w 更/d 别/d 说/v 国民政府/nt 内部/f 虎视眈眈/vl 的/ude1 敌对/a 势力/n 。/w 一切/rz 的/ude1 一切/rz ，/w 都/d 困扰/v 着/uzhe 蒋经国/nr 。/w 
蒋孝严/nr 在/p 《/w 蒋家/nz 门外/s 的/ude1 孩子/n 》/w 一/m 书/n 中/f 说/v ：/w “/w 外婆/n 最/d 懊恼/v 的/ude1 ，/w 应当/v 是/vshi 在/p 她/rr 最/d 需要/v 帮助/vn 的/ude1 时刻/n ，/w 却/d 不见/v 父亲/n 的/ude1 身影/n 。/w [一/d 九/b 四/m 一年/mq]/mq 前后/f ，/w 在/p 赣州/ns 时/ng 还/d 能/v 常常/d 和/cc 他/rr 碰上/v 面/nf ，/w 父亲/n 时常/d 会/v 从/p 行政/n 专员公署/l 走到/vf 相隔/v 才/d [六/m 百/m 公尺/q]/mq 之/uzhi 遥/ag 的/ude1 章/q 家/q 去/vf 看/v 亚/b 若/c ，/w 进门/vi 后/f 都/d 很/d 礼貌/an 地/ude2 喊/v 她/rr 一声/mq ‘/w 伯母/n ’/w ，/w 并且/c 请安/v 。/w 外婆/n 搬到/vf 万安县/ns 之后/f ，/w 父亲/n 还/d 在/p 一九四三年/t 千里迢迢/dl 地/ude2 去/vf 探望/v 过/uguo 她/rr 和/cc 两个/mq 双胞胎/n 。/w ”/w 
