原/b 标题/n ：/w 刘晓庆/nr 再演/nz [16/m 岁/qt]/mq 少女/n 网友/n 直呼/nz “/w 受不了/al ”/w (/w 图/n )/w 
《/w 隋唐英雄/nrf 3/m 》/w 里/f 的/ude1 刘晓庆/nr 
在/p 《/w 隋唐英雄/nrf 》/w 前/f 两部/mq 中/f ，/w 刘晓庆/nr 饰演/v 萧皇后/nr ，/w 但是/c 这次/r ，/w 刘晓庆/nr 再次/d 挑战/vn 年龄/n 跨度/n ，/w 演/v 一位/mq [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 少女/n ，/w 要/v 与/cc 比/p 自己/rr 小/a [21/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑国霖/nr 上演/v 一段/mq 旷世/nz 恋情/n 。/w 日前/t 曝光/vi 的/ude1 一组/mq 剧照/n 中/f ，/w 郑国霖/nr 拥吻/nz 着/uzhe 身穿/v 红衣/n 的/ude1 刘晓庆/nr ，/w 并/cc 温柔/a 称呼/n 刘晓庆/nr 为/p “/w 傻丫头/nz ”/w ，/w 让/v 网友/n 直呼/nz “/w 受不了/al ”/w !/w (/w 刘磊/nr )/w 
