王学兵/nr 的/ude1 宣传/vn 伍/ng 小姐/n 昨天/t 接受/v 采访/vn 透露/v ，/w 王学兵/nr 的确/d 已经/d 再婚/vi 而且/c 陪/v 妻子/n [赴/v 美/b 生子/vi]/nz ，/w 孩子/n 是/vshi 在/p 2013年11月/t 出生/vi 的/ude1 ，/w 是/vshi 王学兵/nr 的/ude1 第一个/mq 孩子/n 。/w 从/p 王学兵/nr 孩子/n 11月/t 出生/vi 可以/v 推算/vn ，/w 当时/t 的/ude1 张璇/nr 已经/d 怀有/v 4个月/t 的/ude1 身孕/n 。/w 
王学兵/nr 妻子/n 
王学兵/nr 儿子/n 
2014年/t 娱乐圈/nz 又/d 添/v 一/m 喜事/n 。/w 王学兵/nr 昨天一早/t 在/p 自己/rr 微博/n 发布/v 了/ule 一条/mq [五/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 [视频/n 短片/n]/nz ，/w 曝光/vi 了/ule 自己/rr 儿子/n Dida/x 诞生/vi 的/ude1 过程/n ，/w 收获/n 诸多/m 网友/n 祝福/vn 。/w 王学兵/nr 妻子/n 和/cc 产子/nz 的/ude1 [具体/a 情况/n]/nz 之后/f 也/d 被/pbei 曝光/vi 。/w 据称/v ，/w 王学兵/nr 这/rzv 任/v 妻子/n 是/vshi 其/rz [第三/m 任/v]/mq 妻子/n ，/w 比/p 其/rz 小/a [15/m 岁/qt]/mq ，/w 原/b 是/vshi TVB/x 的/ude1 一位/mq 主播/nnt ，/w 而/cc 王学兵/nr 儿子/n Dida/x 是/vshi 在/p 美国/nsf 出生/vi ，/w 因而/c 已经/d 获得/v 了/ule [美国/nsf 国籍/n]/nz 。/w 
昨天/t 9时/t 不到/v ，/w 王学兵/nr 公布/v 了/ule 这/rzv 条/q 名为/v “/w 等待/v Dida/x ”/w 的/ude1 [视频/n 短片/n]/nz 。/w 点/qt 开/v 短片/n 内容/n 才/d 发现/v ，/w 原来/d 视频/n 讲述/v 的/ude1 是/vshi 他/rr 陪伴/v 新婚/n 妻子/n 赴/v 美/b 待产/vi 生子/vi 、/w 到/v 孩子/n 逐渐/d 长大/vi 的/ude1 内容/n 。/w 王学兵/nr 还/d 在/p 微博/n 中/f 写道/v ：/w “/w 等待/v Dida/x ，/w 给/p 自己/rr 放/v 个/q 长假/n ，/w 没/d 工作/vn 没/d 电话/n 没/d 计划/n ，/w [走走/v 停停/v]/nz ，/w 等待/v Dida/x 。/w Dida/x 是/vshi 等待/v de/x 时间/n …/w …/w 感谢/v 帮助/vn 我们/rr 的/ude1 朋友们/nz 。/w ”/w 王学兵/nr 还/d 透露/v ，/w 自己/rr 之所以/c 给/p 儿子/n 取名/v Dida/x 的/ude1 原因/n 很/d 单纯/a ，/w 就是/v 希望/vn 儿子/n 可以/v 简简单单/z [平平/z 凡凡/nz]/nz 。/w 这段/r 视频/n 感动/v 了/ule 不少/m 网友/n 。/w 有/vyou 网友/n 甚至/d 称/v 自己/rr 看/v 哭/v 了/ule ，/w “/w 梦想/n -/w 照/v 进/vn 现实/n ”/w 就/d 直言/vi ，/w 这段/r 视频/n “/w 很有爱/nz ，/w 很/d 温暖/an ”/w 。/w 
王学兵/nr 的/ude1 宣传/vn 伍/ng 小姐/n 昨天/t 接受/v 采访/vn 透露/v ，/w 王学兵/nr 的确/d 已经/d 再婚/vi 而且/c 陪/v 妻子/n [赴/v 美/b 生子/vi]/nz ，/w 孩子/n 是/vshi 在/p 2013年11月/t 出生/vi 的/ude1 ，/w 是/vshi 王学兵/nr 的/ude1 第一个/mq 孩子/n 。/w 记者/nnt 也/d 从/p 《/w 北/f 爱/v 》/w 剧组/nis 相关/vn 人士/n 处/n 获悉/v ，/w 王学兵/nr 对/p 宝宝/n 特别/d 重视/v ，/w 去年/t 有/vyou 半年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 王学兵/nr 结束/v 手头/n 所有/b 的/ude1 工作/vn ，/w 为/p 等待/v 儿子/n 的/ude1 降临/vn 做/v 准备/vn 。/w 而/cc 知情人/n 更/d 称/v ，/w 一向/d 很/d 喜欢/vi 小孩/n 的/ude1 王学兵/nr 包揽/v 了/ule 除了/p 换/v 尿布/n 之外/f 所有/b 照顾/v 小宝宝/n 的/ude1 事情/n ，/w 是/vshi 一个/mq 十足/z 的/ude1 好爸爸/nz 。/w 
王学兵/nr 在/p 自制/v 视频/n 的/ude1 片尾/nz 在/p 感谢/v 一堆/mq 友人/n 的/ude1 同时/c 也/d 透露/v ，/w 孩子/n 的/ude1 母亲/n 名叫/v 张璇/nr 。/w 之后/f ，/w 王学兵/nr 妻子/n 的/ude1 [详细/a 情况/n]/nz 也/d 被/pbei 网友/n 扒出/nz 。/w 有/vyou 网友/n 称/v ，/w 王学兵/nr 的/ude1 妻子/n 是/vshi 1986年/t 出生/vi ，/w 原先/d 为/p TVB/x 女/b 主播/nnt ，/w 2011年/t 从/p 无线/b 辞职/vi ，/w 现居/nz 北京/ns 。/w 去年/t 3月16日/t 在/p 电视剧/n 《/w 上海/ns 森林/n 》/w 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 王学兵/nr 首次/m 大方/a 开/v 谈/v 自己/rr 的/ude1 恋情/n ，/w 承认/v 恋/vn 上/f TVB/x 前/f 娱乐/vn 主播/nnt 张小姐/nr 。/w 王学兵/nr 经纪人/nnt 张小姐/nr 只/d 表示/v ，/w 王学兵/nr 确实/ad 已经/d 与/cc 张璇/nr 结婚/vi ，/w 女方/n 是/vshi 圈外/nz 人/n 。/w 
