《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 1月13日/t 报道/v 称/vn ，/w 全球/n 汽车/n 企业/n 纷纷/d 启动/v 在/p 中国/ns 生产/vn 和/cc 销售/v 环保/n 车/n 。/w [中国/ns 政府/nis]/nt 出台/vi 了/ule 相当于/v 发达国家/n 水平/n 的/ude1 新的/a 燃/vg 效/ng 和/cc 尾气/n [排放/vn 标准/n]/nz ，/w 各/rz 大/a 汽车/n 厂商/nnd 不得不/d 开始/v 生产/vn 和/cc 销售/v 高性能/n 的/ude1 环保/n 车/n 。/w 可/v 在/p 家中/s 充电/vi 的/ude1 插/v 电/n 式/k [混合/vn 动力车/nz]/nz (/w PHV/x )/w 和/cc [纯/a 电动/b 汽车/n]/nz (/w EV/x )/w 等/udeng 车型/n ，/w 将/d 在/p 全球/n 最大/gm 的/ude1 [汽车/n 市场/n]/nz 上/f 展开/v 激烈/a 竞争/vn 。/w 
日/b 媒/ng ：/w 中国/ns 或/c 成为/v 全球/n 环保/n 车主/n 战场/n 
德国/nsf 大众/ntc 将/d 从/p 2016年/t 开始/v 在/p 中国/ns 生产/vn 插/v 电/n 式/k [混合/vn 动力车/nz]/nz 和/cc [纯/a 电动/b 汽车/n]/nz 。/w 计划/n 在/p 位于/v 广东省/ns 佛山市/ns 的/ude1 大众/ntc 和/cc 一汽/n 的/ude1 合资/vn 工厂/nis 内/f 生产/v 电池/n 和/cc 驱动/v 马达/n 等/udeng 核心/n 部件/n 。/w 预计/v 最初/d 每年/r 将/d 生产/vn [几/d 万辆/q]/mq 。/w 
这/rzv 是/vshi 大众/ntc 在/p 欧洲/ns 以外/f 的/ude1 首/q 个/q 环保/n 车/n 生产/v 基地/nis 。/w 大众/ntc 还/d 将/d 在/p 中国/ns 启动/v 小型/b [纯/a 电动车/n]/nz 和/cc 轿车/n 型/k 插/v 电/n 式/k [混合/vn 动力车/nz]/nz 生产/vn 。/w 同时/c [大众/ntc 集团/nis]/ntc 的/ude1 高档/b 车/n 品牌/n “/w 奥迪/n ”/w 也/d 将/d 推出/v [混合/vn 动力车/nz]/nz 版本/n 。/w 此外/c 还/d 将/d 在/p 大众/ntc 一汽/n 的/ude1 合资/vn 工厂/nis 内/f 开发/v 中国/ns 专用/v [纯/a 电动/b 汽车/n]/nz 等/udeng ，/w 计划/n 2020年/t 之前/f 推出/v [10/m 款/q]/mq 在/p 中国/ns 生产/vn 的/ude1 汽车/n 。/w 
日本/ns 汽车/n 厂商/nnd 将/d 凭借/p 其/rz 具有/v 优势/n 的/ude1 [混合/vn 动力车/nz]/nz (/w HV/x )/w 来/vf 抗衡/vi 欧美/n 车/n 企/ng 。/w [丰田/nz 汽车/n]/ntc 计划/n 与/cc [合作/vn 伙伴/n]/nz [广州/ns 汽车/n 集团/nis]/nt 等/udeng 厂商/nnd 共同/d 开发/v 中国/ns 专用/vn 的/ude1 [混合/vn 动力车/nz]/nz ，/w 在/p 中国/ns 的/ude1 生产/vn 将/d 从/p 2015年/t 开始/v 。/w 本田/ntc 将/d 与/cc [东风/n 汽车/n 集团/nis]/nt 以及/cc 广/a 汽/n 合作/vn ，/w 于/p 2016年/t 启动/v 低价/n [混合/vn 动力车/nz]/nz 的/ude1 本土/n 生产/vn 。/w 
全球/n 汽车/n 巨头/n 之所以/c 纷纷/d 在/p 中国/ns 推出/v 环保/n 车/n 是因为/c 中国/ns 加强/v 了/ule 环保/n 限制/vn 。/w 2013年5月/t 中国/ns 出台/vi 了/ule 新的/a [汽车/n 尾气/n]/nz [排放/vn 标准/n]/nz ，/w 提出/v 2020年/t 之前/f 逐步/d 将/d 汽车/n 的/ude1 平均/a 燃/vg 效/ng 提高/v 至/p 与/cc 日本/ns 和/cc 欧洲/ns 相仿/vi 的/ude1 水平/n 。/w 为了/p 配合/v 新规/nz ，/w 各/rz 汽车/n 厂商/nnd 不得不/d 增加/v 环保/n 车/n 的/ude1 销售/vn 。/w 
在/p 全球/n 最大/gm 的/ude1 [汽车/n 销售/vn]/nz 市场/n 中国/ns ，/w 2013年/t 的/ude1 销量/n 达到/v [2198/m 万辆/q]/mq 。/w 不过/c 环保/n 车/n 的/ude1 普及/vn 却/d 相对/d 滞后/v ，/w 到/v 2012年/t 每年/r 的/ude1 销售量/n 不过/c [1/m ./w 3/m 万辆/q]/mq 左右/f 。/w 
[中国/ns 政府/nis]/nt 计划/n 在/p 2020年/t 之前/f 将/d 插/v 电/n 式/k [混合/vn 动力车/nz]/nz 和/cc [纯/a 电动/b 汽车/n]/nz 的/ude1 合计/vn 销量/n 提高/v 至/p [500/m 万辆/q]/mq ，/w 但是/c 目前/t 仍/d 面临/v 众多/a 难题/n 。/w 中国/ns 的/ude1 [国土/n 面积/n]/nz 辽阔/a ，/w 建设/v [纯/a 电动/b 汽车/n]/nz 和/cc 插/v 电/n 式/k [混合/vn 动力车/nz]/nz 所需/nz 的/ude1 充电站/nz 需要/v 巨额/b 成本/n 。/w 另外/c 对于/p 美/b 日/b 欧/b 的/ude1 汽车/n 企业/n 来说/uls ，/w 如何/ryv 防止/v 电池/n 和/cc [驱动/vn 装置/n]/nz 等/udeng [核心/n 技术/n]/nz 外泄/v 也/d 是/vshi 难题/n 。/w 
中国/ns 的/ude1 环保/n 车/n 促进/v 政策/n ：/w 中国/ns 以/p PM2/x ./w [5/m 为/p]/mq 中心/nis 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 问题/n 中/f ，/w [汽车/n 尾气/n]/nz 的/ude1 影响/vn 被/pbei 认为/v 占/v 到/v 了/ule [20/m %/w 以上/f]/mq 。/w [中国/ns 政府/nis]/nt 为/p 治理/vn 污染/vn ，/w 开始/v 注目/vn 于/p 环保/n 车/n 。/w 现在/t 对/p 购买/v [纯/a 电动车/n]/nz 的/ude1 人/n ，/w 最多/ad 可/v 给予/vn 6万/m 人民币/n 的/ude1 补贴/n ，/w 以此/d 促进/v 环保/n 车/n 的/ude1 发展/vn 。/w 对/p 汽车/n 厂商/nnd 的/ude1 燃/vg 效/ng 和/cc 尾气/n [排放/vn 标准/n]/nz 越来越/d 严格/ad 。/w 到/v 2020年/t 要/v 让/v 平均/a 燃/vg 效/ng 性能/n 比/p 目前/t 标准/n 提高/v 50%/m ，/w 同时/c 削减/v [二氧化碳/n 排放量/n]/nz 。/w 各/rz 汽车/n 厂商/nnd 如/v 不/d 尽力/d 销售/v 环保/n 车/n ，/w 就/d 难以/d 完全/ad 满足/v 规定/n 的/ude1 要求/n 。/w [免责/vn 声明/n]/nz 版权/n 作品/n ，/w 未经/d 环球网/nz Huanqiu/x ./w com/x 书面/b 授权/v ，/w 严禁/v 转载/vn ，/w 违者/n 将/d 被/pbei 追究/v [法律/n 责任/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 王欢/nr ）/w 
