原/b [滁州市/ns 房产局/nis 拆迁办/nis]/nt 负责人/nnt 王某某/nr ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 吞下/vf 200多万/m 的/ude1 巨额/b 贿赂/v 。/w 1月10日/t ，/w [全椒县/ns 人民法院/nis]/nt 对/p 王/n 某某/r 受贿案/n 进行/vn 了/ule 一审/b [公开/ad 宣判/v]/nz ，/w 依法/d 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 十一年/mq 零六个月/t ；/w 并处/v [没收/v 财产/n]/nz [15/m 万元/q]/mq 。/w 
经查/nz ：/w 王/n 某某/r 于/p 2001年9月/t 至/p 2010年2月/t 任/v [滁州市/ns 房屋/n 拆迁/v 事务所/nis]/nt 副所长/nnt 、/w 所长/nnt ，/w 2010年2月/t 之后/f 任/v [滁州市/ns 拆迁/v 认证/vn 办公室/nis]/nt 负责人/nnt 、/w [滁州市/ns 房屋/n 拆迁/v 事务所/nis 党支部/nis]/nt 书记/nnt 。/w 在/p [房屋/n 拆迁/v]/nz 事务所/nis 工作/vn 期间/f ，/w 他/rr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an 为/p 张某/nz 、/w 赵某/nz 等/udeng 人/n 在/p 房屋/n 拆除/v 等/udeng 多项/mq 工程/n 中/f 倾力/v “/w 相助/v ”/w ，/w 并/cc 从/p 中/f 多次/mq 收受/v 多/a 人/n 贿赂/v 达/v 220多万/m ，/w 其中/rz 单独/d 收受/v 张某/nz 现金/n 93万余元/m 以及/cc 价值/n 100余万元/m 的/ude1 二套房/nz 产/v 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 王/n 某某/r 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 受贿罪/n 。/w （/w 张爱民/nr 石勇/nr 记者/nnt 王太新/nr ）/w 
