大面积/d 持续/vd 雾霾/nz 是/vshi 由/p “/w 核/n 雾/n 染/v ”/w 造成/v 的/ude1 ？/w 这个/rz 疑问/n 在/p 互联网/n 上/f 发酵/vi 了/ule 一个/mq 多/a 月/n 。/w 
“/w 以上/f 关联/vn ，/w 完全/ad 是/vshi 我/rr 自己/rr 的/ude1 理论/n 推断/v 。/w ”/w [美国/nsf 西部/f]/nz 时间/n 2014年1月11日/t 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 自称/v 在/p 美国/nsf 西海岸/nz 从事/vi 电脑/n 行业/n 工作/vn 的/ude1 马可安/nr 给/p [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 发来/v 邮件/n 。/w 尽管/c 坚称/v 推断/vn 合理/a ，/w 但/c 他/rr 承认/v ，/w 自己/rr 没有/v 数据/n 证明/v 雾霾/nz 与/cc 核辐射/n 相关/vn 。/w 
多/a 位/q 煤炭/n 、/w 原子能/n 、/w 大气/n 等/udeng 领域/n 的/ude1 受/v 访/v 学者/nnt 均/d 表示/v ，/w 马可安/nr 的/ude1 推断/vn 缺乏/v [直接/ad 证据/n]/nz 支撑/v ，/w 一些/mq 关键/n 问题/n 还/d 存在/v 科学/n 、/w [逻辑/n 错误/n]/nz 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w [国家/n 核安全/nz 局/n]/nto [官方/n 网站/n]/nz 公布/v 的/ude1 [辐射/vn 环境/n 监测/vn]/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2012年8月/t 至今/d ，/w 全国/n 辐射/v 环境/n 自动/d 监测站/nis 空气/n [吸收/v 剂量率/nz]/nz 均/d 处于/v “/w 正常/a 水平/n ”/w 。/w 
在/p 科技/n 网站/n 果壳网/nz ，/w 也/d 有人/r 质疑/vn 道/qv ：/w “/w 假设/n 真/a 如/v 作者/nnt 所/usuo 认为/v 的/ude1 ，/w 大批/m 的/ude1 铀资源/nz 已经/d 成为/v 大气/n 颗粒物/n 飘散/v 在/p 空中/s 了/ule ，/w 中国/ns 处于/v 中纬度/n 西风带/nz ，/w 下/f 风向/n 的/ude1 韩国/nsf 、/w 日本/ns 甚至/d 美国/nsf 恐怕/d 早/a 已经/d 接收/v 到/v 了/ule 中国/ns 飘/v 去/vf 的/ude1 ‘/w 核/n 雾/n 染/v ’/w 了/ule 吧/y ？/w …/w …/w 若/c 中国/ns 真的/d 输送/v 了/ule 大量/m 的/ude1 铀/n 污染/vn 到/v 邻国/n ，/w 我们/rr 的/ude1 邻居/n 为什么/ryv 一点/mq 反应/vn 都/d 没有/v 呢/y ？/w 为什么/ryv 那么/c 多/a 天天/d 组织/n 各种/rz 抗议/vn 活动/vn 的/ude1 环保/n NGO/x 也/d 完全/ad 不/d 知道/v 这/rzv 件/q 事/n 呢/y ？/w 难道/d 世界/n 上/f 所有/b 人/n 都/d 还/d 被/pbei 蒙在鼓里/vl ，/w 只有/c 原帖/nz 作者/nnt 这个/rz 极度/d 聪明/a 的/ude1 人/n 洞悉/v 了/ule 真相/n ？/w ”/w 
“/w 我/rr 灵机一动/vl ，/w 觉得/v 这/rzv 之间/f 必然/d 有/vyou 联系/v ”/w 
2013年11月22日/t ，/w 马可安/nr 在/p [社交/n 网站/n]/nz 发表/v 了/ule 博文/nz 《/w [中国/ns 煤炭/n 工业/n]/nz 的/ude1 崩溃/vn 和/cc 核/n 雾/n 染/v 灾难/n 》/w 。/w 该/rz 文/ng 在/p 其/rz 微博/n 上/f 有/vyou [数十/m 万/d 次/qv]/mq 阅读/v 量/n ，/w 并/cc 被/pbei 网友/n 转/v 至/p 微信/nz 朋友圈/nz 等/udeng 社交/n 平台/n 。/w 
马可安/nr 告诉/v [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt ，/w 他/rr 对/p 所谓/v “/w 核/n 雾/n 染/v ”/w 的/ude1 关注/vn 始于/v [2013/m 年年/d]/mq 初/f 。/w 当时/t ，/w 他/rr 阅读/v 了/ule 一篇/mq 英文/nz 报道/v ，/w 称/v 内蒙古/ns 发现/v 了/ule 与/cc 煤矿/nis 伴生/v 的/ude1 大/a 铀矿/n ，/w 专家/nnt 既/c 担心/v 铀资源/nz 被/pbei 糟蹋/v ，/w 又/d 担心/v 造成/v 核污染/nz 。/w 
“/w 最初/d 我/rr 并/cc 没有/v 非常/d 在意/v 。/w ”/w 马可安/nr 说/v ，/w 后来/t ，/w 他/rr 注意到/v 中国/ns 的/ude1 雾霾/nz 问题/n 近/a [一/d 两年/mq]/mq 突然/ad 严重/a 起来/vf 。/w 
另有/v [三/m 件/q]/mq 事/n 走进/v 了/ule 马可安/nr 的/ude1 视野/n 。/w 一/m 是/vshi 部分/n 专家/nnt 对/p 连日/d 不/d 散/v 的/ude1 雾霾/nz 感到/v 疑惑/vn ；/w 二/m 是/vshi 他/rr 认为/v 中国/ns [汽车/n 行业/n]/nz 近年来/dl 采用/v 新技术/nz ，/w 尾气/n 排放/v 效果/n 比/p 过去/vf 好/a ；/w 三/m 是/vshi 他/rr 发现/v 内蒙古/ns 煤炭/n 产业/n 近几年/qt 发展/vn 迅速/ad 。/w 
马可安/nr 自称/v 的/ude1 物理学/n 背景/n 多次/mq 被/pbei 媒体/n 公开/ad 提及/v 。/w 在/p 拥有/v 3000余名/m 粉丝/nf 的/ude1 微博/n 中/f ，/w 他/rr 的/ude1 头像/n 背景/n 为/p [美国/nsf 加州/ns]/ns 贝/b 城/n ，/w [个人/n 简介/n]/nz 是/vshi “/w 物理/n 博士/nnt 、/w 电脑/n 工程师/nnt 、/w 业余/b 投资家/nnd 、/w 财经/n 评论家/nnt ”/w 。/w 
微博/n 资料/n 显示/v ，/w 马可安/nr 1986年/t 进入/v [美国/nsf 圣地亚哥/nsf 大学/nis]/nt (/w UniversityOfSanDiego/x )/w 读书/vi ，/w 1995年/t 进入/v 某/rz 跨国公司/nis 工作/vn 。/w 其/rz [个人/n 主页/n]/nz 是/vshi 美国/nsf 某/rz 财经/n [网站/n 开发/vn]/nz 的/ude1 博客/n ，/w 马/n 的/ude1 博文/nz 多/a 与/cc 经济/n 相关/vn ，/w 且/c 自称/v 进入/v IT/x 行业/n 前/f 曾/d 有/vyou 科学研究/nz 背景/n 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 马可安/nr 在/p 博客/n 中/f 的/ude1 英文名/nz 为/p MarkAnthony/x ，/w 而/cc 其/rz QQ/x 空间/n 的/ude1 评论/n 中/f 亦/d 有人/r 称/v 其/rz 为/p Anthony/x 。/w 
不过/c ，/w 圣地亚哥/nsf [大学/nis 毕业生/n]/nz 处在/v 回复/vn [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 的/ude1 邮件/n 中/f 称/v ，/w 经/p 大学/nis 教务处/nis 查询/v ，/w 没有/v 找到/v 名为/v MarkAnthony/x 的/ude1 学生/nnt 的/ude1 入学/vn 记录/v 。/w 
[圣地亚哥/nsf 大学/nis 公共/b 事务处/nis]/nt 则/d 表示/v ，/w 该校/r 物理/n 学科/n 只/d 颁发/v [学士/nnt 学位/n]/nz ，/w 没有/v 颁发/vn [博士/nnt 学位/n]/nz 。/w 
对于/p 教育/v 背景/n 、/w 研究/v 领域/n 等/udeng 问题/n ，/w 马可安/nr 不愿/nz 向/p 记者/nnt 透露/v 详情/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 除了/p 现在/t 美国/nsf 西海岸/nz 从事/vi 电脑/n 行业/n 工作/vn 、/w [业余/b 时间/n]/nz 做/v 许多/mq 学术/n 上/f 的/ude1 探讨/vn 之外/f ，/w 其他/rzv 情况/n 都/d 不/d 重要/a 。/w 
“/w 我/rr 研究/vn 的/ude1 领域/n 也/d 不/d 重要/a ，/w 因为/c 我/rr 现在/t 已经/d 没有/v 再/d 做/v 那/rzv 方面/n 的/ude1 研究/vn 。/w 但是/c 我/rr 确实/ad 各/rz 领域/n 的/ude1 学识/n 都/d 很/d 渊博/a ，/w 有/vyou 独到/a 见解/n ，/w 我/rr 可以/v 毫不费力/vl 地/ude2 和/cc 不是/c 自己/rr 领域/n 的/ude1 专家/nnt 辩论/vn 非常/d 专业/n 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 马可安/nr 回复/v 记者/nnt 。/w 
铀矿石/nz 数据/n 是/vshi 个人/n “/w 很/d 粗略/a 的/ude1 数量级/n 估算/v ”/w 
在/p 马可安/nr 的/ude1 设想/vn 中/f ，/w 华北/ns 雾霾/nz 成因/n 与/cc 内蒙古自治区/ns 大/a 营/n 铀矿/n 有关/vn 。/w 博文/nz 称/v ，/w 该矿/r “/w 煤/n 和/cc 铀矿石/nz 混/v 在/p 一起/s ，/w 难以/d 分开/vi ”/w ，/w “/w 许多/mq 铀/n 的/ude1 成分/n 渗透/v 到/v 煤/n 之中/f ，/w 随/p 煤/n 产出/vn 而/cc 运销/v 至/p 各个/rz 煤炭/n 消耗/v 点/qt ”/w 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 大/a 营/n 铀矿/n 的/ude1 发现/vn 思路/n 是/vshi “/w 煤/n 铀/n 兼/v 探/vn ”/w ，/w 因为/c [煤炭/n 勘查/vn]/nz 区/n 与/cc 不久/d 前/f 发现/v 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 铀矿床/n 在/p 地层/n 层序/gg 上/f 是/vshi 上下/f 层/qv 的/ude1 关系/n 。/w 
这些/rz 数据/n 是否/v 准确/a ？/w 马可安/nr 在/p 回复/v 记者/nnt 的/ude1 邮件/n 中/f 承认/v ，/w 所/usuo 挖/v 煤矿/nis 有/vyou 10%/m 混入/v 铀矿石/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 自己/rr “/w 一个/mq 很/d 粗略/a 的/ude1 数量级/n 估算/v ”/w 。/w 不过/c ，/w 他/rr 没有/v 给/p 出/vf 估算/v 依据/n 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 所谓/v “/w [1/m 亿吨/q]/mq 铀矿石/nz 被/pbei 糟蹋/v ”/w ，/w 其/rz [计算/v 方法/n]/nz 是/vshi 将/d 内蒙古/ns 全境/n 的/ude1 煤矿/nis 年产量/n 乘/v 以/p “/w 粗略/a 估算/v ”/w 的/ude1 10%/m 。/w 但/c 事实上/bl ，/w 内蒙古/ns 全境/n 并非/v 都/d 像/v 大/a 营/n 地区/n 一样/uyy 同时/c 有/vyou 煤矿/nis 和/cc 铀矿/n 。/w 
马可安/nr 在/p 邮件/n 中/f 说/v ，/w 即使/c 不/d 考虑/v 混入/v 铀矿石/nz ，/w 煤炭/n 本身/rz 也/d 会/v 含有/v 超高/b 的/ude1 铀/n 。/w 他/rr 援引/v 一位/mq 学者/nnt 的/ude1 研究/vn 数据/n 称/v ，/w 这个/rz 比例/n “/w 平均/a 也/d 有/vyou 百万分/t 之/uzhi 三/m ”/w 。/w 
对此/d ，/w [清华大学/ntu 热能/n 工程系/nit]/nz 煤/n 燃烧/v 工程/n 研究中心/nis 主任/nnt 姚强/nr 表示/v ，/w 通常/d 而言/uls ，/w 煤/n 中/f 的/ude1 铀元素/nz 非常/d 微量/b ，/w 完全/ad 不会/v 造成/v 任何/rz 危害/vn 。/w 
研究/v 煤层气/n 勘探/vn 与/cc 开发/vn 的/ude1 [中国/ns 地质/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 王小明/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 铀矿/n 是/vshi 国家/n [战略/n 资源/n]/nz ，/w 国家/n 对/p 铀矿/n 的/ude1 保护/vn 非常/d 严格/ad ，/w 与/cc 铀矿/n 距离/n 较/d 近/a 的/ude1 煤矿/nis 是/vshi 不/d 允许/v 开采/vn 的/ude1 ，/w 因为/c 可能/v 破坏/vn 到/v 铀矿/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w [煤矿/nis 开采/vn]/nz 之前/f 要/v 先/d 做/v 一个/mq 评价/vn ，/w 包括/v 检测/vn 微量元素/n ，/w 如/v 铀/n 含量/n 高/a ，/w 也/d 不/d 允许/v 开采/vn 。/w 
“/w 铀/n 是/vshi 一种/mq [天然/b 放射性/n 核素/gc]/nz ，/w 随便/ad 从/p 公园/n 抓/v 一把/mq 土/n 起来/vf ，/w 里面/f 就/d 会/v 有/vyou 。/w ”/w 郭秋菊/nr 说/v ，/w 煤/n 燃烧/v 之后/f 会/v 剩下/v 一些/mq 无法/v 燃烧/vn 的/ude1 无机物/n ，/w 其中/rz 包括/v 铀/n 等/udeng [天然/b 放射性/n 核素/gc]/nz 。/w 同时/c ，/w 煤/n 燃烧/v 后/f 产生/v 的/ude1 [放射性/n 废物/n]/nz 是/vshi 固体/n ，/w 在/p [锅炉/n 燃烧/v]/nz 环节/n ，/w 粉煤灰/n 进入/v 不到/v 大气/n 中/f 去/vf 。/w 
[东北/ns 大学/nis]/ntu [矿产/n 普查/vn]/nz 与/cc 勘测/v 专业/n 副教授/nnt 黄大威/nr 也/d 表示/v ，/w 金属铀/nz 燃烧/v 后/f 会/v 变成/v 粉尘/n 或/c 以/p 气溶胶/gc 的/ude1 形式/n 出现/v ，/w 如果/c 没有/v 物质/n 与/cc 其/rz 化合/vi ，/w 性状/n 不会/v 改变/vn 。/w 至于/p 辐射量/nz ，/w 要/v 依据/n 铀/n 实际/n 进入/v 原料/n 的/ude1 数量/n 来/vf 判断/v ，/w 如果/c 浓度/n 未/d 达到/v 一定/b 的/ude1 量/n ，/w 再/d 怎么/ryv 燃烧/v 也/d 没有/v 用/p 。/w 
“/w 假如/c 说/v 铀/n 在/p 煤/n 里/f ，/w 燃烧/v 后/f 它/rr 很大/d 一部分/m 还/d 在/p 锅炉/n 内/f 。/w ”/w 黄大威/nr 说/v 。/w 
雾霾/nz 与/cc 核辐射/n 有关/vn 的/ude1 说法/n 无/v 数据/n 支撑/v 
按照/p 马可安/nr 博文/nz 的/ude1 说法/n ，/w 因/p 燃煤/v 产生/vn 的/ude1 放射性/n 铀/n 粉尘/n 不仅/c 进入/v 了/ule 大气/n ，/w 而且/c 电离/v 了/ule “/w 大量/m 的/ude1 空气/n 分子/n 和/cc 粉尘/n 颗粒/n ”/w ，/w 最终/d 形成/v “/w 终日/d 经久不散/vl 的/ude1 华北/ns 雾霾/nz 现象/n ”/w 。/w 
但是/c ，/w 马可安/nr 承认/v ，/w 他/rr 并/cc 没有/v 掌握/vn 华北/ns 雾霾/nz 与/cc 核辐射/n 直接/ad 相关/vn 的/ude1 数据/n 。/w “/w 铀/n 含量/n 高/a 到/v 多少/ry ，/w 是否/v 足够/vn 引起/v 严重/a 雾霾/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 的/ude1 猜测/vn ，/w 需要/v [实验/vn 数据/n]/nz 证实/v ”/w 。/w 
[中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 早/a 在/p 2003年/t ，/w 北京大学/ntu 副教授/nnt 郭秋菊/nr 即/v 开始/vn 在/p 北京/ns 全年/n 监测/v 氡气/nz 和/cc 雾霾/nz 的/ude1 关系/n ，/w 结果/n 发现/v 氡气/nz 与/cc 雾霾/nz 没有/v 一对一/vl 的/ude1 必然/d 关联/vn 。/w 
氡气/nz 是/vshi 空气/n 中/f 原本/d 就/d 含有/v 的/ude1 稀有气体/gc 之一/rz 。/w 郭秋菊/nr 告诉/v [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt ，/w 铀/n 是/vshi 天然/b 核素/gc 中/f 最/d 重/a 的/ude1 一个/mq ，/w 通常/d 为/p 颗粒物/n ，/w 想/v 要/v 进入/v 空气/n 是/vshi 非常/d 不/d 容易/ad 的/ude1 ，/w 而/cc 铀/n 有/vyou 衰变链/nz ，/w 衰变链/nz 上/f 唯一/b 一种/mq 气体/n 是/vshi 氡/n 。/w 
她/rr 解释/v ，/w 之所以/c 选择/v 氡气/nz 监测/vn ，/w 是因为/c 氡气/nz 是/vshi 放射性/n 的/ude1 ，/w 灵敏度/n 比较/d 高/a ，/w 测量/vn 起来/vf 相对/d 简单/a 。/w 
她/rr 发现/v ，/w 当/p 区域环境/gg 大气/n 相对/d 稳定/an 、/w 没有/v 对流/vn 扩散/v 时/ng ，/w 雾霾/nz 严重/a 程度/n 会/v 增加/vn ，/w 氡气/nz 也/d 会/v 增加/vn 。/w 但/c 这/rzv 并/cc 不能/v 证明/vn 雾霾/nz 与/cc 氡气/nz 有关/vn ，/w 因为/c 此时/r 不仅/c 是/vshi 氡气/nz ，/w 包括/v 其它/rz 气体/n 、/w 颗粒物/n 在/p 内/f 的/ude1 所有/b 污染物/n 都会/n 浓集/nz 。/w 
“/w 雾霾/nz 的/ude1 产生/vn 和/cc 铀/n 一点/mq 关系/n 都/d 没有/v 。/w ”/w 郭秋菊/nr 实验/vn 分析/vn 之后/f 认为/v ，/w 从/p 物理/n 机制/n 上/f 来说/uls ，/w 雾霾/nz 发生/v 时/ng ，/w 颗粒物/n 增多/v ，/w 像/v 氡/n 这种/r 放射性核素/gb 附着/v 颗粒物/n 上/f 的/ude1 几率/n 就/d 会/v 增加/vn 。/w “/w 像/v 沙尘暴/n ，/w 你/rr 一/m 测/v ，/w 肯定/v 会/v 测出/v 很多/m [天然/b 放射性/n 核素/gc]/nz 来/vf 。/w ”/w 
事实上/bl ，/w [国家/n 核安全/nz 局/n]/nto [官方/n 网站/n]/nz 公布/v 的/ude1 [辐射/vn 环境/n 监测/vn]/nz 数据/n 也/d 显示/v ，/w 2012年8月/t 至今/d ，/w 全国/n 辐射/v 环境/n 自动/d 监测站/nis 空气/n [吸收/v 剂量率/nz]/nz 均/d 处于/v “/w 正常/a 水平/n ”/w 。/w 
这/rzv 意味着/v ，/w 我国/n 并未/d 监测/vn 到/v 马克安/nr 所/usuo 言/vg 的/ude1 核污染/nz 。/w 而/cc 其实/d ，/w 核污染/nz 仅/d 指/v 核物质/gp 泄露/v 带来/v 的/ude1 污染/vn 。/w 
[清华大学/ntu 核/n 研/v 院/n]/nz 教授/nnt 王捷/nr 告诉/v [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt ，/w [国家/n 核安全/nz 局/n]/nto 公布/v 的/ude1 数据/n 是/vshi 由/p 各个/rz 法定/b 测量/vn 站/vi 定期/d 汇报/vn 的/ude1 ，/w 数据/n 可靠性/n 较高/ad 。/w 
但/c 马可安/nr 坚称/v 其/rz 理论/n “/w 看来/v 是/vshi 唯一/b 合理/a 的/ude1 解释/vn ”/w 。/w 他/rr 认为/v ，/w 雾霾/nz 在/p 一些/mq 低/a 湿度/n 的/ude1 情况下/nz 发生/v ，/w 而/cc PM2/x ./w 5/m 严重/a 超标/vi 不是/c 雾霾/nz 终日/d 不/d 散/v 的/ude1 理由/n 。/w 
张庆红/nr 说/v ，/w 大气/n 中/f 存在/v 多种/m 污染物/n 、/w 颗粒物/n ，/w 吸收/v 水/n 的/ude1 气态/n 分子/n 之后/f ，/w 空气/n 中/f 的/ude1 固态物质/gp 就/d “/w 被/pbei 长大/vi ”/w 了/ule 。/w 之后/f ，/w 光/n 不/d 容易/ad 透/v 进来/vf ，/w 造成/v 能见度/n 降低/v 。/w “/w 实际上/d ，/w 雾/n 跟/p 霾/n 是/vshi 两回事/n 。/w 霾/n 的/ude1 形成/vn ，/w 一/m 是/vshi 由于/p 人类/n 的/ude1 排放/vn ，/w 二/m 是/vshi 依赖于/v 天气/n 条件/n 。/w ”/w 
张庆红/nr 分析/vn ，/w 通常/d 而言/uls ，/w 大气/n 中/f 的/ude1 水/n 越多/ad ，/w 雾霾/nz 的/ude1 可能性/n 越大/d ；/w 天气/n 干燥/a 时/ng ，/w 雾霾/nz 较少/ad 。/w 但/c 她/rr 强调/v ，/w 排放/vn 、/w 天气/n 这/rzv 两个/mq 原因/n 缺一不可/vl 。/w 
“/w 比如/v ，/w 相对湿度/n 在/p 60%/m ，/w 如果/c 排放/vn 特别/d 多/a 、/w 污染/v [特别/d 严重/a]/nz ，/w 也/d 会/v 产生/vn 霾/n ；/w 相反/vi 地/ude2 ，/w 如果/c 相对湿度/n 在/p 80%/m ，/w 但/c 大气/n 非常/d 干净/a ，/w 也/d 有可能/nz 没有/v 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [中国科学院/nt 大气/n 物理/n 研究所/nis]/nt 近日/t 研究/v 结果/n 显示/v ，/w [研究/vn 人员/n]/nnt 对/p [北京/ns 地区/n]/nz PM2/x ./w 5/m 化学/n 组成/v 及/cc 源/ng 解析/v [季节/n 变化/vn]/nz 研究/vn 发现/v ，/w 北京/ns PM2/x ./w 5/m 有/vyou [6/m 个/q]/mq 重要/a 来源/n 。/w 马可安/nr 所/usuo 称/v 的/ude1 “/w 核/n 雾/n 染/v ”/w 不/d 在/p 其中/rz 。/w 
这/rzv [6/m 种/q]/mq 来源/n ，/w 分别/d 是/vshi 土壤/n 尘/ng 、/w 燃煤/v 、/w [生/v 物质/n 燃烧/v]/nz 、/w [汽车/n 尾气/n]/nz 与/cc [垃圾/n 焚烧/v]/nz 、/w [工业/n 污染/vn]/nz 和/cc [二/m 次/qv]/mq 无机/b 气溶胶/gc 。/w 
在/p 中国科学院/nt 院士/nnt 何祚庥/nr 看来/v ，/w 马可安/nr 所/usuo 称/v 的/ude1 煤矿/nis ，/w 烧掉/nz 了/ule 多少/ry 铀/n ，/w 排放/vn 到/v 大气/n 中/f 又/d 有/vyou 多少/ry ，/w 必须/d 深入/ad 调查/vn ，/w 没有/v 数据/n 就/d 没法/v 说话/vn 。/w 
他/rr 说/v ，/w 造成/v 雾霾/nz 的/ude1 原因/n 有/vyou 很多/m ，/w 而/cc 大气/n 当中/f 本来/d 就/d 有/vyou 铀/n ，/w 铀/n 对/p 雾霾/nz 的/ude1 影响/vn 比重/n 有/vyou 多/a 大/a ，/w 必须/d 有/vyou 数据/n 支持/v 。/w 何祚庥/nr 强调/v ，/w 讨论/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 如果/c 没有/v 定量/n ，/w 是/vshi 没有/v 意义/n 的/ude1 。/w 
“/w 有可能/nz 最终/d [事实/n 证明/v]/nz 我/rr 把/pba 雾霾/nz 归于/v 铀/n 辐射/vn 是/vshi 错/v 的/ude1 ，/w 那/rzv 没有/v 什么/ry ，/w 错/v 了/ule 就/d 错/v 了/ule 。/w ”/w 马可安/nr 回复/v 记者/nnt 称/v ，/w 但是/c ，/w 他/rr 不大/d 相信/v 他/rr 会/v 错/v 。/w 
