1月14日/t 上午/t ，/w [市/n 司法局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 局长/nnt 郭建保/nr 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 深入/ad 舒城县/ns 柏林乡/ns 大墩村/ns ，/w 积极/ad 参加/v 六安市/ns 2014年/t “/w 我们/rr 的/ude1 中国/ns 梦/n  文化/n 进/vf [万/d 家/q]/mq ”/w 暨/cc 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 。/w 
按照/p “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/v 领导小组/nis 统一/vn 部署/vn ，/w [市/n 司法局/nis]/nt 、/w [舒城县/ns 司法局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 在/p 活动/vn 现场/s 设置/v 了/ule 宣传/vn 台/q 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 精心/ad 准备/v 的/ude1 2014年/t 法制/n 宣传/vn 年/qt 画/v 、/w 法制/n 宣传/v 手册/n 、/w [法律/n 援助/vn]/nz 手册/n 和/cc 普法/vn 环保袋/nz 等/udeng 近/a [3000/m 份/q]/mq 各类/r 宣传/v 材料/n 深受/v 群众/n 喜爱/v ，/w 在/p 短短/z [1/m 小时/n]/mq 之间/f ，/w 就/d 被/pbei 争/v 领/v 一空/v 。/w 
活动/vn 现场/s ，/w 随行/vn 律师/nnt 认真/ad 解答/v 了/ule 群众/n 咨询/vn ，/w [市/n 司法局/nis]/nt 还/d 向/p 舒城县/ns 捐赠/v 了/ule [4/m 万元/q]/mq “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/v 资金/n 。/w （/w 包文婧/nr ）/w 
