郁郁葱葱/al 的/ude1 树木/n ，/w 石子/n 铺就/v 的/ude1 小路/n ，/w 别具一格/vl 的/ude1 [园林/n 小品/n]/nz …/w …/w 细心/a 的/ude1 [马鞍山市/ns 民/ng 会/v]/nt 发现/v ，/w 最近/t 市区/s 又/d 增添/v 了/ule 一些/mq 街头/s 游园/vn ，/w 面积/n 不大/d ，/w 却/d 能/v 闲坐/vi 小憩/vi 。/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 市/n 园林处/nis 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 我市/r 确定/v 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 街头/s 游园/vn [建设/vn 项目/n]/nz ，/w 目前/t 已/d 基本/a 建成/v 投/v 用/p ，/w 拓展/v 出/vf [绿色/n 空间/n]/nz [9/m ./w 7/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
近年来/dl ，/w 我市/r 确定/v 了/ule 加大/v 城市/n 街头/s 游园/vn 建设/vn ，/w 以/p 游园/vn 建设/vn 带动/v 城市/n 休闲/vn 品位/n 的/ude1 思路/n ，/w 积极/ad 利用/v 老旧/nz 小区/n 拆违/nz 、/w 道路/n 两侧/f 退让/vi 产生/v 的/ude1 街角/nz 零星/a 空地/n ，/w 新建/v 了/ule 一批/mq 街头/s 游园/vn 。/w 仅/d 2013年/t ，/w 我市/r 就/d 新建/v 及/cc 改造/vn 了/ule 金瑞/nr 新城/ns 西南/ns 侧/ng 游园/vn 、/w 花/n 山路/n 与/cc 健康/a 路/n 交叉口/n 东南角/f 游园/vn 、/w 真趣/nz 园/ng 、/w 园/ng 中/f 苑/ng 及/cc 天门/ns 大道/ns 与/cc 电业/nis 路/n 交叉口/n 游园/vn 、/w 化工/n 路/n 与/cc 天门/ns 大道/ns 交叉口/n 游园/vn 这/rzv [6/m 个/q]/mq 街头/s 游园/vn 项目/n 。/w 
新建/v 的/ude1 街头/s 游园/vn 项目/n 集/q 文化/n 、/w 生态/n 、/w 健身/vn 、/w 休闲/vn 功能/n 于/p 一体/n ，/w 花坛/n 、/w 树池/nz 、/w 亭/ng 廊/ng 、/w [园林/n 小品/n]/nz 、/w [健身/vn 器材/n]/nz 、/w 坐/v 凳/ng 等/udeng 设施/n 一应俱全/vl 。/w 错落有致/vl 、/w 极/d 具/vg 特色/n 的/ude1 [园林/n 设计/vn]/nz 风格/n 更/d 成为/v 了/ule 独具/v 诗/n 城/n 魅力/n 的/ude1 多彩/z 名片/n ，/w 为/p 市民/n 休憩/vi 、/w 娱乐/vn 、/w 健身/vn 提供/v 了/ule 便捷/a 多样/a 的/ude1 [园林/n 空间/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 按照/p “/w 均匀/a 布局/n 、/w 远近/n 期/qv 结合/v 、/w 因地制宜/vl 、/w 交通/n 便利/an ”/w 的/ude1 原则/n 和/cc “/w 服务/v 半径/n [500/m 米/q]/mq 、/w 居民/n 出行/vi [10/m 分钟/qt]/mq 即可/v 到达/v [一/d 处/n]/mq 街头/s 游园/vn ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 到/v 2020年/t ，/w 我市/r [中心/nis 城区/n]/nz 将/d 建设/vn 街头/s 游园/vn [123/m 个/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 邓婷婷/nr 通讯员/nnt 涂艳萍/nr ）/w 
