当/p [很多/m 学生/nnt]/mq 拿着/vf 钱/n 买/v 教辅/n 资料/n 时/ng ，/w 外校/nz 学生/nnt 冯亚伦/nr 却/d 将/d 自己/rr 的/ude1 [学习/v 笔记/n]/nz 卖出/v 了/ule 一个/mq 好/a 价钱/n ：/w 高中/nis 三年18/t 本/rz [学习/v 笔记/n]/nz ，/w 定价/n [750/m 元/q]/mq ，/w [3/m 天/qt]/mq [110/m 人/n]/mq 购买/v ，/w 销售额/n 过/uguo 万元/q ，/w 老师/nnt 也/d 成/v 了/ule 他/rr 的/ude1 买家/n 。/w 
冯亚伦/nr 是/vshi [武汉/ns 外国语/n 学校/nis]/nt 应届/b “/w 创新/vi 班/n ”/w 毕业生/n ，/w 现已/v 成功/a 保送/v 清华大学/ntu 。/w 
昨天/t ，/w 他/rr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 告诉/v 记者/nnt ，/w 卖/v 笔记/n 有/vyou 两个/mq 想法/n ：/w 一/m 是/vshi 希望/v 与/cc 学/v 弟/n 学/v 妹/n 分享/v 自己/rr 的/ude1 学习/vn 心得/n ，/w 二/m 是/vshi 用/p 自己/rr 的/ude1 劳动/vn 所得/n 为/p 母校/n （/w 外校/nz ）/w 图书馆/nis 捐/v 一批/mq 书/n 。/w 
“/w 销售额/n 不是/c 我/rr 追求/v 的/ude1 硬指标/n 。/w 我/rr 主要/b 通过/p 发传单/nz ，/w 以及/cc 同学/n 间/f [口口/nz 相传/v]/nz 而/cc 完成/v ，/w 没有/v 网上/s 销售/vn 。/w 其实/d ，/w 我/rr 的/ude1 销售/vn 只/d 进行/vn 了/ule [3/m 天/qt]/mq 就/d 结束/v 了/ule 。/w ”/w 冯亚伦/nr 说/v 。/w 
冯亚伦/nr 出售/v 的/ude1 笔记/n 包括/v 《/w 保送/v 面试/vn 准备/v [110/m 题/n]/mq +/w [三/m 分钟/qt]/mq 内/f 答案/n （/w 英语/nz ）/w 》/w 、/w 《/w 清华/j 保送/v 、/w 自招/nz 面试/vi 真题/n （/w 中文/nz 笔试/n 加/v 面试/vn ）/w 》/w 、/w 《/w [政治/n 经济/n]/nz 、/w 哲学/n 错/v 题/n +/w 笔记/n 》/w 、/w 《/w 地理/n 错题本/nz 》/w 、/w 《/w 英语/nz 高考/vn 错/v 题/n [600/m 题/n]/mq 》/w 、/w 《/w 数学/n [高考/vn 错题本/nz]/nz 》/w 等/udeng 。/w 他/rr 的/ude1 传单/n 中/f 多/a 处/n 标明/v —/w —/w 此/rzs 笔记/n 已/d 被/pbei 某某/r 学科/n 老师/nnt 预订/v 。/w 
“/w 冯亚伦/nr 作为/p 校/ng 学生会/nis 副主席/nnt ，/w 出席/v 过/uguo [湖北省/ns 高校/n 联盟/nis 会/v]/nt ，/w 并/cc 作/v 专题/n 发言/vi 。/w 他/rr 还/d 代表/nnt 学校/nis 多次/mq 参加/v [全国/n 高校/n]/nz [模拟/vn 联合国/nt]/nz 大会/n 。/w 作为/p 学校/nis [社团/n 活动/vn]/nz 的/ude1 [活跃/a 分子/n]/nz ，/w 他/rr 在/p 学生/nnt 中/f 很/d 有/vyou 人气/n 。/w 另外/c ，/w 他/rr 在/p 宣传单/nz 中/f 成功/a 利用/v ‘/w 老师/nnt 预订/v ’/w 这/rzv 一条/mq ，/w 给/p 自己/rr 的/ude1 笔记/n 增加/v 了/ule 权威性/n 。/w ”/w 班主任/nnt 宋兵/nr 老师/nnt 认为/v ，/w 冯亚伦/nr 的/ude1 笔记/n 能/v 卖/v 得/ude3 火/n ，/w 既有/v 实力/n 因素/n ，/w 也/d 有/vyou [销售/vn 技巧/n]/nz 成分/n 。/w （/w 周锐/nr 吴小平/nr ）/w 
