昨天/t ，/w 参与/v 2013/m 年度/n 蚌埠/ns 十大/mq 新闻/n 评选/vn 的/ude1 评委/nnt 抽出/v 幸运/a 读者/n 。/w 
记者/nnt 刘晨/nr 摄/vg 
经/p 组委会/nis 热烈/a 讨论/v 、/w 综合/vn 评审/vn ，/w “/w 2013/m 年度/n 蚌埠/ns 十大/mq 新闻/n ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 入围/v 条目/n 昨日/t 揭晓/vi 。/w 十件/nz “/w 全市/n 强力/n 推进/vi 、/w 全国/n 产生/v 影响/vn 、/w 牵动/v 未来/t 发展/vn ”/w 的/ude1 年度/n 新闻/n 事件/n ，/w 涉及/v 我市/r 政治/n 、/w 经济/n 、/w 文化/n 、/w 社会/n 等/udeng 各个/rz 方面/n 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w [评选/vn 活动/vn 组委会/nis]/nt 召开/v 会议/n ，/w 通过/p 将/d 前期/f 预选/v 新闻/n 的/ude1 纸质/n 、/w [网络/n 投票/vi]/nz 数/n 与/cc 评委/nnt 投票数/nz 进行/vn 加权/vn 计算/v ，/w 最终/d 确定/v 了/ule 2013/m 年度/n 蚌埠/ns 十大/mq 新闻/n ，/w 分别/d 是/vshi ：/w [主要/b 经济/n 指标/n]/nz 增速/n 全省/n 居前/v ，/w 重返/v 全省/n 第一/m 方阵/n 实现/v 良好/a 开局/n ；/w 工业/n [经济/n 总量/n]/nz 进位/v ，/w 硅/n 基/ng [新材料/nz 产业/n]/nz 基地/nis 跻身/v 国家级/b ；/w 粮食/nf 总产/n 实现/v “/w [十/m 连/ulian]/mq 增/v ”/w ，/w [农民/nnt 收入/n]/nz 实现/v “/w [四/m 连/ulian]/mq 快/a ”/w ；/w 实施/v 先进/a [思想/n 文化/n]/nz 引领/v 工程/n ，/w 推动/v 蚌埠/ns 加快/v 发展/vn ；/w 商贸/n 重镇/n [重振/v 雄风/n]/nz ，/w 一批/mq [重点/n 项目/n]/nz 建成/v 运营/vn ；/w 实施/v 行政区划/n 调整/v 功能区/nz 扩/vg 区/n ，/w 城镇化/vn 迈出/v 重要/a 步伐/n ；/w 蝉联/v “/w 全国/n [科技/n 进步/vn]/nz 先进/a 市/n ”/w ，/w 主要/b 科技/n 指标/n 居/v 省/n 前/f 三/m ；/w 棚/n 改/v 安置房/nz 回迁/v [16500/m 户/q]/mq ，/w “/w 蚌埠/ns 模式/n ”/w 全国/n 推广/vn ；/w 禹墟/nr 研讨会/n 达成/v 共识/n ，/w 蚌埠/ns 就是/v 禹/nz 会/v 诸侯/n 之/uzhi 地/ude2 ；/w 出台/vi 实施/v 改进/vn 作风/n “/w [28/m 条/q]/mq ”/w ，/w 机关/n [工作/vn 作风/n]/nz 明显/a 改观/vi 。/w 会上/n 还/d 现场/s 抽取/v 产生/vn 了/ule [50/m 名/q]/mq 热心/a 读者/n 。/w 
由/p [市委/nis 宣传部/nis]/nt 主办/v 、/w [蚌埠/ns 日报社/nis]/nt 承办/v 的/ude1 “/w 2013/m 年度/n 蚌埠市/ns 十大/mq 新闻/n ”/w 于/p 去年/t 12月/t 正式/ad 启动/v 。/w 本月/r 3日/t ，/w [24/m 条/q]/mq 候选/b 条目/n 在/p 《/w [蚌埠/ns 日报/n]/nz 》/w 、/w 《/w 淮河/ns 晨刊/nz 》/w 和/cc 蚌埠/ns 新闻网/n 同步/vd 刊发/v 后/f ，/w 迅速/ad 引起/v 全市/n 读者/n 、/w 网友/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 和/cc 积极/ad 参与/v 。/w 
活动/vn 评选/v 结果/n 和/cc 热心/a 读者/n 名单/n 详见/nz 今日/t 《/w [蚌埠/ns 日报/n]/nz 》/w A8/x 版/n ，/w 《/w 淮河/ns 晨刊/nz 》/w 第四/m 、/w [五/m 版/n]/mq 。/w (/w 记者/nnt 马天/nr )/w 
