1月14日9时55分/t ，/w [淮南/ns 矿业/nis 集团/nis 朱/ag 集/q 东/f 矿/n]/nt 1122/m (/w 1/m )/w 工作/vn 面上/s 风/n 巷/ng 修/v 巷/ng 时/ng 发生/v 冒/v 落/vn 事故/n ，/w [22/m 人/n]/mq 被困/v 井/n 下/f 。/w 经过/p [9/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 紧张/a 施救/nz ，/w 当日/t 19时20分/t 救援/v 通道/n 打通/v ，/w [21/m 人/n]/mq 安全/an 升井/nz (/w 含/v [1/m 名/q]/mq 技术员/nnt 、/w [1/m 名/q]/mq 安全/an 检查员/nnt )/w ，/w [1/m 人/n]/mq 遇难/vi 。/w 目前/t ，/w 被/pbei 救/v 人员/n 身体/n 状况/n 良好/a 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 省委/nis 书记/nnt 张宝顺/nr 、/w 省长/nnt 王学军/nr 批示/n 要求/n 各方/r [紧密/ad 配合/v]/nz ，/w 全力以赴/vl 抢救/v 被困/v 人员/n 。/w 副省长/nnt 杨振超/nr [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 现场/s ，/w 指挥/v 调度/vn 。/w 省/n 安监局/nis 、/w 省/n 经/p 信委/nis 、/w [安徽/ns 煤/n 监/vg 局/n]/nt 、/w 淮南市/ns 、/w [淮南/ns 矿业/nis 集团/nis]/ntc [主要/b 领导/n]/nnt 科学/n 制订/v 抢险/vn 方案/n ，/w 迅速/ad 调集/v 抢险/vn 力量/n ，/w 全力/d 组织/n 抢险/vn 救援/vn ，/w 共计/v 施工/vn 救援/v 通道/n [16/m 米/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 采用/v [生命/n 探测仪/n]/nz 、/w 激光/n 仪/ng 、/w 警用/b 通讯/n 等/udeng 现代化/vn 装备/n ，/w 及时/ad 掌握/v 被困/v 人员/n 信息/n ，/w 与/cc 被困/v 人员/n 保持/v 联系/vn ，/w 确保/v 抢险/vn 救援/v 科学/n 有序/a 推进/vi 。/w 
[淮南/ns 矿业/nis 集团/nis]/ntc 将/d [认真/ad 吸取/v]/nz 事故/n 教训/n ，/w 举一反三/vl ，/w 查/v 隐患/n 、/w 定/v 措施/n 、/w 严/a 问责/nz ，/w 确保/v 矿区/n [安全/an 生产/vn]/nz 。/w (/w 孙玉宝/nr 、/w 柳文/nr )/w 
