人民网/nz 合肥/ns 1月15日/t 电/n （/w 韩畅/nr ）/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 今日/t 从/p 2014年/t 安徽省/ns [民政/n 工作/vn]/nz 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 2014年/t [安徽省/ns 民政厅/nis]/nto 确保/v 低保/n 标准/n 提高/v [10/m %/w 以上/f]/mq 。/w 除了/p [社会/n 救助/vn]/nz 上限/n 今年/t 将/d 再/d 提升/v ，/w 会议/n 还/d 提出/v 了/ule 一系列/b 惠民/ns 计划/n ，/w 如/v 整合/vn 老年人/n 福利/n 服务/v 体系/n ，/w 扶持/v 、/w 引导/v 民间/n [养老/vn 机构/n]/nz ；/w 加快/v 建设/vn “/w 江淮/n 英烈/n 网/n ”/w ，/w 让/v 群众/n 可以/v 在/p 网上/s 祭扫/v 亲人/n 。/w 
计划/n 2014年/t 低保/n 标准/n 提高/v 10%/m 
目前/t 困扰/v 安徽省/ns 民政/n 系统/n 的/ude1 是/vshi ，/w 低保/n 保障/v 标准/n “/w 南/b 高/a 北/f 低/a ”/w ，/w [农村/n 低保/n]/nz 覆盖面/n 偏低/d 。/w 因此/c ，/w 探索/v 制定/vn 不同/a 区域/n 省级/b 低保/n 标准/n 指导/v 线/n ；/w 着力/vd 解决/v [社会/n 救助/vn]/nz 制度/n “/w 碎片化/nz ”/w 等/udeng 问题/n 成为/v 耽误/v 之/uzhi 急/v 。/w 
“/w 确保/v 低保/n 标准/n 提高/v [10/m %/w 以上/f]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 保守/a 估计/v 的/ude1 数字/n 。/w ”/w [安徽省/ns 民政厅/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 回顾/v 2013年/t ，/w 城乡/n 低保/n 月/n 保障/v 对象/n 约/d [293/m 万/d 人/n]/mq ，/w [城市/n 低保/n]/nz 标准/n [382/m ./w 24/m 元/q]/mq //w 月/n ，/w [农村/n 低保/n]/nz 标准/n 约/d 为/p [209/m 元/q]/mq //w 月/n ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11.83%/m 和/cc 18.36%/m 。/w 
鼓励/v 民间/n 养老/vn 建设/vn 
“/w 我们/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 力争/v 2014年/t [养老/vn 服务/vn]/nz 设施/n 总/b 床位数/nz 达/v [36/m 万/d 张/q]/mq 。/w 其中/rz 民办/b [养老/vn 机构/n]/nz 床位/n 达到/v [5/m 万/d 张/q]/mq 。/w ”/w [安徽省/ns 民政厅/nis]/nto 相关/vn 人士/n 透露/v ，/w 省/n 厅/n 正在/d 大力支持/v [社会/n 力量/n]/nz 举办/v [养老/vn 机构/n]/nz ，/w 拟/v 对/p 民间/n [养老/vn 机构/n]/nz 提供/v 政策/n 扶持/v ，/w 资金/n 补助/vn ，/w 支持/v 多元/b 主体/n 兴办/v 老年人/n 生活/vn 照料/v 、/w 医疗/n 护理/vn 、/w [精神/n 慰藉/vn]/nz 、/w [紧急/a 救援/vn]/nz 等/udeng [服务/vn 项目/n]/nz 。/w 
强力/n 推进/vi 敬老院/nis 等级/n 评定/vn 、/w [法人/nnt 登记/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w [安徽省/ns 民政厅/nis]/nto 争取/v 年末/t [农村/n 五保/vn 供养/vn]/nz 机构/n [法人/nnt 登记/vn]/nz 率/v 达到/v 70%/m ，/w 推动/v 建立/vn 全省/n [80/m 周岁/q]/mq 及/cc 以上/f 低收入/n 老年人/n [高龄/n 津贴/n]/nz 和/cc 困难/an 老人/n 护理/v 补贴/n 制度/n 。/w 
安徽/ns 市民/n 有望/v 网上/s 祭扫/v 
据介绍/nz ，/w [安徽省/ns 民政厅/nis]/nto 正/d 积极/ad 推进/vi 山区/n 、/w 库区/n 农/ng 房/n [灾害/n 保险/n]/nz 工作/vn ，/w 集聚/v 政府/nis 、/w [保险/n 行业/n]/nz 、/w 个人/n 力量/n ，/w 通过/p 财政/n 保险费/n 补贴/n 等/udeng 手段/n 引导/v 农户/n 参/vg 保/v ，/w 提高/v 因/p 灾/n 倒塌/v 农/ng 房/n 恢复/v 重建/vn 水平/n 。/w 
此外/c ，/w 2014年10月1/t 日前/t ，/w 安徽省/ns 将/d 全面/ad 完成/v 分散/a 烈士/nnt 纪念/v 设施/n 的/ude1 集中/vn 迁移/v 保护/vn 任务/n ，/w 并/cc 对/p [14/m 所/usuo]/mq 烈士陵园/n 进行/vn 维修/vn 改造/vn 。/w 同时/c ，/w 安徽省/ns 还/d 将/d 建设/vn “/w 江淮/n 英烈/n 网/n ”/w ，/w 方便/a 群众/n 网上/s 祭扫/v 。/w 
