1月13日/t 上午/t ，/w 宿州市/ns [四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第/m 十/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 政务中心/nis 召开/v 。/w [市/n 人大常委会/nis 党组/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 孟宪会/nr [主持/v 会议/n]/nz ，/w 党组/nis 副书记/nnt 、/w 副主任/nnt 张旭/nr ，/w 副主任/nnt 王克金/nr 、/w 张忆秋/nr 、/w 石文庆/nr 及/cc 秘书长/nnt 王保华/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
[常务/b 副市长/nnt]/nnt 周勇/nr ，/w 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 及/cc [市/n 人民检察院/nis]/nz 检察长/nnt [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
[市/n 人大常委会/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 各/rz 委/ng 室/n [负责/v 同志/n]/nz [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
