原/b 标题/n ：/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 运输舰/n 与/cc [一/d 艘/q]/mq 渔船/n 相撞/vi 
【/w 环球网/nz 报道/v 记者/nnt 关超/nr 】/w 据/p [日本/ns NHK/x 电视台/nis]/nt 1月15日/t 报道/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 15日/t 上午/t 8时/t 许/v ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt “/w 大/a 隅/ng ”/w 号/q 运输舰/n ，/w 在/p 广岛县/ns 大竹市阿多/nrj 田岛/nr 附近/f 海域/n ，/w 与/cc [一/d 艘/q]/mq 渔船/n 发生/v 相撞/vn 事故/n 。/w 渔船/n 发生/v 侧/ng 翻/v ，/w 船上/s [4/m 名/q]/mq 作业/vn 人员/n 坠入/v 海/n 中/f ，/w 其中/rz [2/m 人/n]/mq [心肺/nz 功能/n]/nz 停止/v 。/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 在/p 首相/nnt 官邸/n [危机/n 管理/vn]/nz 中心/nis 紧急/a 设立/v 对策/n 室/n ，/w 负责/v 收集/vn 相关/vn 信息处理/gp 事故/n 。/w 
