台军/nr 女/b 枪炮/n 官/n 董舒雯/nr 少尉/nnt 。/w (/w 台/q 媒/ng 图/n )/w 
据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 台湾/ns 防务/n 部门/n 春节/t 巡弋/nz 14日/t 邀请/v 媒体/n 前往/v [海军/nnd 左营/nr 基地/nis]/nt 考察/v 战力/n ，/w 除/p 反/vi 快艇/n 作战/vi 及/cc 海上/s 战术/n 运动/vn ，/w 还有/v 锦江/ns 级/q 舰/ng 模拟/vn 施放/v 深水炸弹/nz 攻击/vn ；/w 台/q 媒/ng 所/usuo 搭/v 的/ude1 拉法叶/nrf 级/q 迪化/nz 舰/ng 上/f ，/w 女/b 枪炮/n 官/n 董舒雯/nr 少尉/nnt 因为/c 亮眼/nz 外型/n 成为/v 镁光灯/n 焦点/n ，/w 风头/n 甚至/d 盖/v 过/uguo 台军/nr 表演/vn 。/w 
春节/t 巡弋/nz 今天/t 演练/vn 反/vi 快艇/n 作战/vi 、/w 海上/s 战术/n 运动/vn 、/w 海空/nrf [反潜/vn 作战/vi]/nz 等/udeng 科目/n ，/w 在/p 这次/r 操演/v 中/f ，/w 媒体/n 搭乘/v 的/ude1 是/vshi 迪化/nz 舰/ng ，/w 船上/s 仅有/nz [3/m 名/q]/mq 女性/n ，/w 其中/rz 枪炮/n 官/n 董舒雯/nr 更是/d 抢眼/a ，/w 她/rr 有着/v [一/d 双/q]/mq 大眼睛/nz 、/w 皮肤/n 白皙/z 且/c 声音/n 甜美/a 。/w 
董舒雯/nr 是/vshi 海军/nnd 官校/nz 第一位/mq 自费生/n 毕业/v 后/f 转/v 服/v 志愿/n 役/ng 的/ude1 女/b 军官/nnt ，/w 目前/t 负责/v 枪炮/n 人员/n 管理/vn 和/cc 装备/n 操作/vn 维护/v 督导/vn 。/w 她/rr 接受/v 媒体/n 联/vg 访/v 时/ng 说/v ，/w “/w 一/m 开始/v 上船/vn 最/d 艰苦/a 的/ude1 地方/n 就是/v 要/v 克服/vn 晕船/v ，/w 克服/v 晕船/v 之后/f ，/w 就/d 可以/v 学习/vn 到/v 其他/rzv 所有/b 东西/n 。/w ”/w 
台军/nr 女/b 枪炮/n 官/n 董舒雯/nr 少尉/nnt 。/w (/w 台/q 媒/ng 图/n )/w 
