1月14日/t ，/w [消防/b 人员/n]/nz 在/p 抢救/v 被困/v 人员/n 。/w 当日/t 下午/t ，/w [浙江/ns 温岭/ns]/ns 城北/s 一家/n 制鞋/vi 厂/n 突发/vn 火灾/n ，/w 目前/t 已经/d 造成/v [16/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 火灾/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s 消防/b 派出/v 大量/m 消防车/n 和/cc [消防/b 官兵/nnd]/nz 赶赴/v 现场/s 进行/vn 施救/nz 。/w 至/p 下午/t 5点40分/t ，/w 现场/s 明火/n 被/pbei 基本/a 扑灭/v 。/w 新华社/nt 发/v 
[浙江省/ns 温岭/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt １５日/t 上午/t 表示/v ，/w １４日/t 下午/t 发生/v 在/p 该市/r 台州/ns 大/a [东/f 鞋业/n 有限公司/nis]/nt 火灾/n 的/ude1 [１６/m 名/q]/mq 遇难者/n 身份/n 已/d 基本/a 掌握/v ，/w 性别/n 为/p [６/m 男/b]/mq [１０/m 女/b]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 具体/a 名单/n 待/vi [公安/n 部门/n]/nz ＤＮＡ/x 比/p 对/p 确定/v 后/f [第一/m 时间/n]/nz 公布/v 。/w 
目前/t ，/w 台州/ns 大/a [东/f 鞋业/n 有限公司/nis]/nt [法人/nnt 代表/nnt]/nnt 林/ng 某/rz 、/w 股东/n 林/ng 某/rz 、/w [管理/vn 人员/n]/nnt 余/ng 某/rz 等/udeng [三/m 人/n]/mq 已/d 被/pbei 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w （/w 记者/nnt 岳德亮/nr ）/w 
