美国/nsf 《/w 福布斯/nrf 》/w 双周刊/n 网站/n 1月12日/t 发表/v 了/ule 题为/v 《/w 以/p 怀疑/v 的/ude1 态度/n 看待/v 美/b [中/f 日/b 关系/n]/nz ：/w 与/cc 梅尔·格托夫/nrf 问答/vn 》/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 作者/nnt 斯蒂芬·哈纳/nrf 就/d [中美/n 关系/n]/nz 与/cc 亚太/b 局势/n 等/udeng 问题/n 专访/vn 了/ule 格托夫/nrf 博士/nnt 。/w 梅尔·格托夫/nrf 担任/v 过/uguo [兰德/nrf 公司/nis]/ntc 研究员/nnt ，/w 后来/t 成为/v [加利福尼亚/nsf 大学/nis]/ntu 政治学/n 教授/nnt 。/w 他/rr 还是/c [波特兰/nsf 大学/nis]/nt 荣誉/n 退休/v 教授/nnt 和/cc 《/w 亚洲/ns 展望/v 》/w 杂志主编/nnd ，/w 撰写/v 了/ule 20多本/m 关于/p 亚洲/ns 和/cc 美国/nsf [外交/n 政策/n]/nz 的/ude1 著作/gi 。/w 
对于/p 美/b 日/b 同盟/nis 与/cc 美/b 中/f 建设/vn “/w 新型/b 大国/n 关系/n ”/w 是否/v 相容/vi 的/ude1 问题/n ，/w 格托夫/nrf 博士/nnt 指出/v ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 正处于/v 危险/an 的/ude1 低点/n ，/w 可以/v 说/v 比/p 2005年/t 还要/d 糟糕/a ，/w 因为/c [很/d 有可能/nz]/nz 爆发/v 海上/s 冲突/vn 。/w 美国/nsf 在/p [领土/n 问题/n]/nz 上/f 的/ude1 立场/n 几乎/d 不/d 可能/v 保持/vn 中立/vn ，/w 因为/c 受到/v 安保/n 同盟/nis 的/ude1 限制/vn 。/w 多年来/d ，/w 美国/nsf 一直/d 迫使/vi 日本/ns 在/p 亚洲/ns 承担/v 更多/ad 的/ude1 安全/an 重担/n 。/w 现在/t ，/w 日本/ns 出现/v 了/ule 一位/mq 民族主义/n 领导人/nnt ，/w 他/rr 承诺/vn 要/v 修改/vn 宪法/n ，/w 并/cc 建立/v 更大/d 规模/n 、/w 更/d 积极/ad 的/ude1 [军事/n 力量/n]/nz ，/w 美/b 日/b 同盟/nis 呈现/v 出/vf 明确/a 的/ude1 反/vi 华/b 面貌/n ，/w 这/rzv 显然/ad 与/cc “/w 新型/b ”/w 美/b 中/f 关系/n 不/d 相容/vi 。/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 可能/v 嘴/n 上/f 说/v 要/v 与/cc 中国/ns 接触/v ，/w 但/c 东京/nsf 发出/v 的/ude1 所有/b 信号/n 都/d 是/vshi 不/d 接触/v 。/w 安倍/nrf 的/ude1 立场/n 还/d 恶化/vi 了/ule 日本/ns 与/cc 韩国/nsf 的/ude1 关系/n ，/w 进一步/d 破坏/v 了/ule 地区/n 稳定/an ，/w 扰乱/v 了/ule 美国/nsf 的/ude1 “/w 重点/n ”/w 转向/vi 亚洲/ns 策略/n 。/w 
格托夫/nrf 博士/nnt 还/d 认为/v ，/w [领土/n 问题/n]/nz 深陷/v 于/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 全面/ad 消极/a 的/ude1 状态/n 中/f 。/w [无法/v 想像/v]/nz 在/p 整体/n 关系/n 优先/vd 改善/v 之前/f 能/v 解决/vn —/w —/w 或者/c 更/d 可能/v 的/ude1 是/vshi 搁置/vi [这个/rz 问题/n]/nz 。/w 那/rzv 可能/v 意味着/v 举行/v 峰会/n 。/w 如果/c 安倍/nrf 想/v 要/v 让/v 北京/ns 相信/v [外交/n 手段/n]/nz 是/vshi 有价值/nz 的/ude1 ，/w 那/rzv 他/rr 必须/d 停止/v 挑战/vn 日本/ns 军事/n 扩张/vn 的/ude1 极限/n 。/w 否则/c ，/w 可能会/nz 发生/v 交火/vn ，/w 并且/c [很/d 有可能/nz]/nz 升级/vi 。/w 一旦/d 双方/n 减少/v 敌对/a 言论/n ，/w 开始/v 进行/vn 外交/n 接触/v ，/w 那/rzv 就/d 有可能/nz 通过/p 制订/v 防止/v 在/p 钓鱼岛/ns 发动/v [军事/n 行动/vn]/nz 的/ude1 [行为/n 准则/n]/nz ，/w 或者/c 通过/p 共享/v 那里/rzs 的/ude1 资源/n 来/vf 解决/v [领土/n 问题/n]/nz 。/w 
格托夫/nrf 博士/nnt 指出/v ，/w 长期以来/dl ，/w 他/rr 一直/d 认为/v ，/w 日本/ns 对/p 亚洲/ns 和/cc 世界/n 最重要/nz 的/ude1 贡献/n 在于/v 成为/v 一个/mq “/w 全球性/n 民生/n 大国/n ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 日本/ns 外交/n 学者/nnt 船桥洋一/nrj [20/m 世纪/n]/mq 90年代/t 初/f 提出/v 的/ude1 概念/n 。/w 这/rzv 意味着/v 日本/ns 可以/v 利用/vn 技术/n 和/cc [经济/n 实力/n]/nz 在/p 第三世界/n 发展/vn 援助/v 计划/n ，/w [成为/v 领导者/nnt]/nz 。/w 日本/ns 还/d 可以/v 在/p [联合国/nt 维和/vn 行动/vn]/nz 、/w 救灾/vn 任务/n 和/cc 建立/v 东北亚/ns 安全/an 对话/vn 机制/n 中/f 发挥/v 更大/d 作用/n 。/w 最后/f ，/w 日本/ns 必须/d 采取/v 前首相/nz 小渊惠三/nrf 10/m 多年前/d 提出/v 的/ude1 重点/n 改善/v 与/cc 韩国/nsf 和/cc 中国/ns 关系/n 的/ude1 [睦邻/n 政策/n]/nz 。/w 对/p 美国/nsf 来说/uls ，/w 日本/ns 的/ude1 这些/rz 新/a 行动/vn 可能/v 令人/v 难以/d 接受/v ，/w 因为/c 它/rr 将/d 最终/d 导致/v 美国/nsf 在/p 日本/ns 的/ude1 军事/n 存在/v 逐步/d 缩小/v ，/w 对/p 日本/ns 的/ude1 安全/an 职责/n 变得/vi 更加/d 薄弱/a 。/w 但/c 对于/p 一个/mq 更加/d 平静/a 的/ude1 亚洲/ns 来说/uls ，/w 这/rzv 只是/d 一个/mq 小小的/z 代价/n ，/w 尤其/d 是/vshi 考虑到/v 中国/ns 对/p 日本/ns 的/ude1 看法/n 以及/cc [中美/n 关系/n]/nz 。/w 
