2014年/t 春运/n 即将/d 开始/v ，/w [合肥/ns 新/a 桥/n 国际/n 机场/nis]/nt 、/w [黄山/ns 机场/nis]/nt 、/w [九华山/nz 机场/nis]/nz 春运/n 航班/n 安排/v 计划/n 初步/d 确定/v 。/w 其中/rz ，/w [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 预计/v 起降/vn 航班/n [6080/m 架次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 5.9%/m ，/w 预计/v 完成/vn [旅客/n 吞吐量/n]/nz [66/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 4.3%/m 。/w [黄山/ns 机场/nis]/nt 航班/n 起降/vi [540/m 架次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 6%/m ；/w [旅客/n 吞吐量/n]/nz [4/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 4%/m 。/w [九华山/nz 机场/nis]/nz 预计/v 航班/n 起降/vi [240/m 架次/qv]/mq ，/w [旅客/n 吞吐量/n]/nz [1/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
春运/n 期间/f ，/w [合肥/ns 新/a 桥/n 机场/nis]/nt 的/ude1 加班/vn 重点/n 去向/n 主要/b 集中/v 在/p [南方/s 城市/n]/nz ，/w 以/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 海口/ns 、/w 三亚/ns 为/p 重点/n 城市/n ，/w 至/p [上海/ns 浦东/ns]/ns 、/w 香港/ns 也/d 有/vyou 加班/vi 。/w 预计/v [新/a 桥/n 机场/nis]/nz 的/ude1 进港/nz 高峰期/n 将/d 出现/v 在/p 腊月二十八/t 至/p 除夕/t 期间/f ，/w 单/b 日/b [旅客/n 吞吐量/n]/nz 可能/v 突破/vn [两/q 万/d 人/n]/mq ，/w 年初五/t 到/v 初六/t 将/d 现出/v 港/n 高峰期/n 。/w 
