人民网/nz 合肥/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭宇/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p [安徽省/ns 能源局/nis]/nto 获悉/v ，/w 日前/t [国家/n 能源局/nis]/nto 公布/v [第/m 一批/mq]/mq 创建/v 新能源/nz 示范/vn 城市/n （/w [产业/n 园区/n]/nz ）/w 名单/n ，/w 确定/v 了/ule 全国/n [81/m 个/q]/mq 城市/n 和/cc [8/m 个/q]/mq [产业/n 园区/n]/nz 为/p [第/m 一批/mq]/mq 创建/v 新能源/nz 示范/vn 城市/n 和/cc [产业/n 园区/n]/nz 。/w 安徽省/ns 编制/vn 并/cc 上报/vi 新能源/nz 示范/vn 城市/n （/w [产业/n 园区/n]/nz ）/w 发展/v 规划/n 的/ude1 [3/m 市/n]/mq 1/m 园区/n 均/d 列入/v 名单/n 。/w 分别为/v 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 、/w 亳州/ns 获/v 批/q 创建/v 国家/n 新能源/nz 示范/vn 城市/n ，/w 马鞍山/ns [承接/v 产业/n 转移/v]/nz [示范/vn 园区/n]/nz 获/v 批/q 创建/v 国家/n 新能源/nz 应用/vn 示范/vn [产业/n 园区/n]/nz 。/w 
新能源/nz 示范/vn 城市/n （/w [产业/n 园区/n]/nz ）/w 是/vshi 指/v 在/p 城市/n （/w [产业/n 园区/n]/nz ）/w 区域/n 能源/n 发展/vn 中/f 充分/ad 利用/v 当地/s 丰富/a 的/ude1 太阳能/n 、/w 风能/n 、/w 地热能/gg 、/w [生/v 物质/n 能/v]/nz 等/udeng [可/v 再生/vn 能源/n]/nz ，/w 使/v [可/v 再生/vn 能源/n]/nz 在/p [能源/n 消费/vn]/nz 中/f 达到/v 较高/ad 比例/n 或/c 较大/d 利用/v 规模/n 的/ude1 城市/n （/w [产业/n 园区/n]/nz ）/w 。/w 
下/f 一步/mq ，/w [安徽省/ns 能源局/nis]/nto 将/d 按照/p [国家/n 能源局/nis]/nto 要求/n ，/w 推动/v 太阳能/n 、/w [生/v 物质/n 能/v]/nz 和/cc 地热能/gg 等/udeng 各类/r [可/v 再生/vn 能源/n]/nz 技术/n 在/p 城市/n 区域/n 供电/vn 、/w 供热/vn 、/w 供气/vn 、/w 交通/n 和/cc 建筑/n 中/f 的/ude1 应用/vn 。/w 争取/v 2015年/t 实现/v [可/v 再生/vn 能源/n]/nz 利用/v 量/n 在/p 城市/n [能源/n 消费/vn 总量/n]/nz 中/f 的/ude1 比重/n 合肥/ns 6.6%/m 、/w 芜湖/ns 6.5%/m 、/w 亳州/ns 达到/v 16.7%/m 、/w 马鞍山/ns [示范/vn 园区/n]/nz 9.4%/m 的/ude1 规划/n 目标/n ，/w 如期/d 建成/v 国家/n 新能源/nz 示范/vn 城市/n （/w [产业/n 园区/n]/nz ）/w 。/w 
