[广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns 兴业县/ns [14/m 岁/qt]/mq 少女/n 遭/v 多/a 人/n 长时间/nz 性/ng 侵/vg 案/ng 爆出/v ，/w 引发/v [社会/n 各界/rz]/nz 高度/d 关注/v 。/w 15日/t 在/p 此间/rzs 召开/v 的/ude1 [广西/ns 政协/nis]/nto 年度/n 会议/n 对此/d 展开/v 热/a 议/v ，/w 妇联/nis 界别/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 为此/bl 上交/v 提案/n ，/w 建议/n 建立/v 跨部门/nz 联动/vn 的/ude1 常态化/nz 监管/v 机制/n ，/w 建议/n 学习/v [港澳/n 地区/n]/nz 的/ude1 救助/vn 机制/n 。/w 
当日/t 的/ude1 广西/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 分组/vn 讨论/v ，/w [妇女/n 联合会/nis]/nis 组/n 专门/d 讨论/v 如何/ryv 预防/v 女童/n 遭受/v 性侵害/nz 的/ude1 问题/n ，/w 这些/rz 大多/d 都/d 已经/d 为/p 人/n 母亲/n 的/ude1 委员/nnt 在/p 谈到/v 广西/ns 近年/t 频/ag 发/v 的/ude1 未成年/n 女孩/n 遭/v 性/ng 侵/vg 案/ng 时/ng ，/w 建议/n 应/v 在/p 司法/n 方面/n 加大/v 打击/vn 力度/n ，/w 将/d 该类/r 案件/n 列为/v 重点/n 惩处/v 的/ude1 对象/n 。/w 
据/p [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 妇联/nis]/nt 提供/v 的/ude1 信息/n 显示/v ，/w 2010年/t 以来/f ，/w 广西/ns 发生/v 女童/n 遭受/v 性侵害/nz 案件/n [622/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz [14/m 岁/qt]/mq 以下/f [413/m 人/n]/mq ，/w 占/v 受害/vn 人数/n 的/ude1 66.4%/m 。/w 发/v 在/p 农村/n 的/ude1 女童/n 遭受/v 性侵害/nz 案/ng 占/v 到/v [八/m 成/v]/mq 以上/f ，/w 有/vyou [508/m 件/q]/mq 。/w 
在/p 谈到/v 近来/d 女童/n 遭/v 性侵害/nz 案/ng 密集/a 发生/v 的/ude1 原因/n 时/ng ，/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 妇联/nis]/nt 副主席/nnt 吴晓丽/nr 称/v ，/w 这/rzv 与/cc 目前/t 整个/b [社会/n 道德/n]/nz 水准/n 的/ude1 下降/vn 有关/vn ，/w 是/vshi [社会/n 文明/n]/nz 程度/n 的/ude1 重大/a 缺陷/n 。/w 
“/w 在/p 互联网/n 上/f ，/w 可/v 搜/v 到/v 很多/m 黄色/n 信息/n ，/w 一些/mq 介绍/v 玩弄/v 女童/n 的/ude1 论坛/n 非常/d 的/ude1 丑恶/a 。/w ”/w [广西/ns 贵港/ns]/ns 市/n [妇联/nis 主席/nnt]/nnt 郭淑娣/nr 说/v 。/w 
对于/p 事后/f 的/ude1 救助/vn ，/w 一些/mq 委员/nnt 建议/n ，/w 应该/v 学习/vn 国外/s 及/cc [港澳/n 地区/n]/nz 的/ude1 救助/vn 机制/n ，/w 尽可能/d 的/ude1 缩小/vn 影响/v 范围/n ，/w 避免/v 对/p 受害人/n 造成/v [二/m 次/qv 伤害/vn]/nz 。/w 并/cc 成立/vi 专门/d 的/ude1 救助/vn 机构/n ，/w 对/p 受害/vi 女童/n 进行/vn [心理/n 疏导/v]/nz 和/cc 安抚/v 。/w 
“/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 目前/t 我们/rr 非常/d 缺乏/v 相关/vn 的/ude1 [专业/n 人才/n]/nz ，/w 一些/mq 志愿者/nnt 在/p 对/p 受害/vi 女童/n 进行/vn 救助/v 时/ng ，/w 因/p 没有/v 身心/n 康复/vn 方面/n 的/ude1 技能/n ，/w 让/v 受害人/n 心理/n 再次/d 受伤/vi 。/w ”/w 郭淑娣/nr 说/v 。/w 
目前/t ，/w [广西区/nz 妇女/n 联合会/nis]/nt 已/d 集体/n 上交/v 提案/n ，/w 建议/n 建立/v 跨部门/nz 联动/vn 的/ude1 常态化/nz 监管/v 机制/n ，/w [公安/n 部门/n]/nz 和/cc 教育/v 部门/n 以及/cc [群团/n 组织/n]/nz 等/udeng 整合/v 力量/n ，/w 筑/v 牢/a 保护/v 女童/n 的/ude1 防线/n 。/w 同时/c 建立/v 救助/vn 机制/n ，/w 为/p 受害/vi 女童/n 提供/v 最/d 便捷/a 、/w 及时/ad 的/ude1 救治/vn 和/cc 帮助/v 。/w (/w 记者/nnt 蒙鸣明/nr )/w 
