胡仁巴/nr 摄/vg 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月15日/t 电/n 1月15日/t 上午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 在/p [新疆/ns 人民/n 会堂/n]/nt 开幕/vi 。/w 胡仁巴/nr 摄/vg 
