“/w 今年/t ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 面临/v 的/ude1 总体/n 形势/n 是/vshi [挑战/vn 与/cc 机遇/n]/nz 并存/vi 。/w ”/w 娄勤俭/nr 在/p 《/w 报告/n 》/w 中/f 指出/v ，/w [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 不断/d 催生/vi 新的/a 增长点/n ，/w 一批/mq [重大/a 项目/n]/nz 显著/ad 提升/v 了/ule 发展/vn 保障/v 能力/n ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz 最近/t 又/d 被/pbei 列为/v [国家级/b 新区/n]/nz …/w …/w 全省/n [经济/n 运行/vn]/nz 在/p 快速/d 增长/v 区间/n 的/ude1 基础/n 依然/d 牢固/a 。/w 特别/d 是/vshi 中央/n 全面/ad 深化改革/v 、/w 加快/v 推进/vn [新型/b 城镇化/vn]/nz 、/w 共建/v 丝绸之路/n 经济带/n 等/udeng 重大/a 战略部署/nz ，/w 又/d 给/p 陕西/ns 带来/v 了/ule 新的/a 发展/v 机遇/n 。/w 
“/w 我们/rr 完全/ad 有条件/nz 、/w 有/vyou 能力/n 把/pba 经济/n 平稳/a 较快/d 发展/vn 的/ude1 良好/a 势头/n 保持/v 下去/vf 。/w ”/w 娄勤俭/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 近年来/dl 全省/n [经济/n 增长/v]/nz 一直/d 高/a 出/vf 全国/n [3/m ~/w 4/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 今年/t 预期/vn 增长/v 目标/n 按/p 高/a 出/vf [3/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n 安排/v ，/w 既/c 顺应/v 了/ule 陕西/ns 经济/n 较快/d 增长/v 的/ude1 趋势/n ，/w 与/cc 中长期/n [发展/vn 目标/n]/nz 相/d 衔接/vi ，/w 也/d 有利于/v 把/pba 工作/vn 重心/n 调整/vn 到/v 优化/vn 结构上/nz ；/w 既/c 能够/v 充分/ad 调动/v 各/rz 方面/n 的/ude1 积极性/n ，/w 也/d 有利于/v 满足/vn 就业/vn ，/w 增加/v [城乡/n 居民/n]/nz 收入/n 。/w （/w 记者/nnt 程慧/nr 实习生/nnt 焦隽/nr ）/w 
