人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月15日1月15日/t 上午/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 在/p [新疆/ns 人民/n 会堂/n]/nt 开幕/vi 。/w 自治区/n 政协/nis 主席/nnt 努尔兰·阿不都/nrf 满/a 金/b 代表/nnt 政协/nis [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 向/p 大会/n 作/v 工作报告/v 。/w 图/n 为/p 政协/nis 代表/nnt 认真/ad 聆听/v 工作报告/v 。/w 胡仁巴/nr 摄/vg 
