春运/n 来临/vi ，/w 回家/vi 的/ude1 渴望/vn 也/d 让/v 人们/n 为/p 抢/v 票/n 疯狂/a ，/w 各种/rz 奇葩/n 刷票/nz 故事/n 不断/d 上演/v 。/w “/w 你/rr 刷/v 到/v 票/n 了/ule 吗/y ”/w 甚至/d 已经/d 成为/v 在/p 各种/rz 场合/n 最/d 能/v 引起/v 共鸣/vn 的/ude1 话题/n ，/w 点/qt 开/v 12306/m 网站/n 刷/v 火车票/n 也/d 成/v 了/ule 这段/r 时间/n [很多/m 人/n]/mq 不断/d 重复/vd 的/ude1 动作/n 。/w 
购/vg [五/m 张/q]/mq 车票/n 接力/vn 回家/vi 
东莞/ns 到/v 广州/ns ，/w 广州/ns 北/f 到/v 武汉/ns ，/w 武昌/ns 到/v 西安/ns ，/w 西安/ns 到/v 兰州/ns ，/w 兰州/ns 到/v 张掖/ns —/w —/w [1/m 张/q]/mq 汽车票/nz 、/w [4/m 张/q]/mq 火车票/n ，/w 辗转/vi [5/m 地/ude2]/mq 经/p [6/m 站/vi]/mq ，/w 设计/vn 出/vf 这/rzv 条/q 路线/n 的/ude1 陈蓉/nr ，/w 2013年/t 刚/d 从/p [兰州/ns 大学/nis]/ntu 毕业/v ，/w 目前/t 在/p 东莞/ns 某/rz 国企/n 工作/vn 。/w 
“/w 为了/p 能/v 抢/v 到/v 票/n ，/w 我/rr 提前/vd 半个/mq 小时/n 就/d 开始/v 坐/v 在/p 电脑/n 前/f 等待/v 。/w ”/w 然而/c ，/w 网上/s 抢/v 票/n 的/ude1 激烈/a 程度/n 远/a 超出/v 陈蓉/nr 的/ude1 预想/vn 。/w 出票/v 那天/r ，/w “/w [一/d 到/v 12/m 点/qt]/mq 我/rr 就/d 立马/d 进去/vf ，/w 但/c 输入/v 验证码/nz 好几次/d 都/d 没/d 成功/a ，/w 不到/v [5/m 分钟/qt]/mq 就/d 没有/v 卧铺票/n 了/ule 。/w ”/w 陈蓉/nr 无奈/d 地/ude2 说/v ，/w 当时/t 虽然/c 还有/v 直达/vn 的/ude1 硬座/n 票/n ，/w 但/c 一/m 想到/v 整个/b 旅程/n 长达/v [36/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 她/rr 还是/c 退缩/vi 了/ule 。/w 
陈蓉/nr 查/v 了/ule 查/v 飞机/n 的/ude1 直达/vn 票价/n ，/w 发现/v 加上/v [机场/nis 建设/vn 费/n]/nz 和/cc [燃油/n 附加费/n]/nz ，/w 总价/n 近/a [两千/m 元/q]/mq ，/w 这笔/r 费用/n 对于/p 参加/v 工作/vn 不到/v 一年/mq 、/w 经济/n 条件/n 尚/d 不/d 宽裕/a 的/ude1 陈蓉/nr ，/w 略显/d 昂贵/a 。/w 于是/cc ，/w 她/rr 放弃/v 了/ule “/w 飞/vi ”/w 回家/vi 的/ude1 念头/n 。/w 
最终/d ，/w 陈蓉/nr 选择/v 了/ule “/w [曲线/n 救国/vn]/nz ”/w ，/w 设计/vn 前面/f 的/ude1 区间/n 分段/vd 乘车/vi 方案/n 。/w 陈蓉/nr 的/ude1 [4/m 张/q]/mq 火车票/n 共/d 花费/v [839/m 元/q]/mq ，/w 比/p 直达票/nz [595/m 元/q]/mq 贵/a 了/ule [244/m 元/q]/mq 。/w 对于/p 多次/mq 换乘/v 问题/n ，/w 陈蓉/nr 说/v ：/w “/w 总价/n 比/p 机票/n 便宜/a 多/a 了/ule ，/w 折腾/v 就/d 折腾/v 点/qt 吧/y 。/w 而且/c 既然/c 回/v 一趟/mq 家/q 能/v 经过/p 这么/rz 多/a 城市/n ，/w 我/rr 也/d 可以/v 趁机/d 到处/d 走走/v 。/w ”/w 
“/w 伪/ag 土豪/n ”/w 买/v 全程/n 高铁/nz 票/n 中途/d 下车/vi 
去年/t 夏天/ns 毕业/v 后来/t 东莞/ns 工作/vn 的/ude1 苏维/nr （/w 化名/v ）/w 老家/n 在/p 河南省/ns 漯河市/ns ，/w 为了/p 成功/a 买/v 到/v 火车票/n ，/w 他/rr 在/p 电脑/n 上/f 提前/vd 装/v 好/a 各种/rz 刷票/nz 软件/n ，/w 但/c 成功/a 并未/d 如约/d 而/cc 至/p 。/w 
小苏/nz 本来/d 想/v 买/v 25日/t 从/p 广州/ns 回家/vi 的/ude1 票/n ，/w 可/v 他/rr 从/p 6日/t 一直/d 抢/v 到/v 10日/t ，/w 回家/vi 的/ude1 票/n 还/d 没有着落/v 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 小苏/nz 决定/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 回家/vn 路程/n 分为/v [四/m 段/q]/mq ：/w 广州/ns -/w 郴州/ns 、/w 郴州/ns -/w 长沙/ns 、/w 长沙/ns -/w 武汉/ns ，/w 再/d 从/p 武汉/ns 回家/vi 。/w 谁/ry 知道/v ，/w “/w 从/p 广州/ns 走/v 的/ude1 人/n 太多/ad 了/ule ，/w 去/vf 往/p 各个/rz 方向/n 的/ude1 车票/n 都/d 卖完/nz 了/ule 。/w ”/w 小苏/nz 说起/v 这个/rz 直/d 摇头/vi 。/w 
归心似箭/vl ，/w 小苏/nz 果断/a 决定/v 第一段/nz 坐汽车/nz ，/w 其他/rzv [三/m 段/q]/mq 的/ude1 火车票/n 因为/c 路程/n 都/d 比较/d 短/a 还算好/nz 买/v 。/w 买/v 完/vn 这/rzv [四/m 张/q]/mq 票/n 后/f ，/w 小苏/nz 一/m 有/vyou 机会/n 还是/c 会/v 点/qt 开/v 12306/m 网站/n ，/w 查询/v 一下/mq 余/ng 票/n ，/w 期待/v 着/uzhe 某个/rz 漏网之鱼/nz 出现/v 在/p 视线/n 里/f 。/w 果然/d ，/w 他/rr 逮到/nz 了/ule 一条/mq 漏网/vi 的/ude1 “/w 大/a ”/w 鱼/n —/w —/w 一张/mq 广州/ns 南/b -/w 北京/ns 西/f 的/ude1 高铁/nz 票/n 。/w “/w 那/rzv 张/q 二等/b 座/q 才/d [八/m 百/m 多元/b]/mq ，/w 中午/t 发车/vn 下午/t 就/d 到/v 了/ule ，/w 而/cc 我/rr 辗转/vi 两天/mq 才能/n 到家/a 的/ude1 方案/n 也/d 要/v 花/n 上/f [七/m 百/m 多元/b]/mq ，/w 还/d 不如/v 多/a 花/n 点钱/nz 少/a 那么/c 多/a 麻烦/an 。/w ”/w 这/rzv 也/d 就/d 意味着/v ，/w 他/rr 买了/v 张/q 全程/n 的/ude1 高铁/nz 票/n 而/cc 中途/d 就/d 下车/vi ，/w 相当于/v 多付/v 了/ule 一半/m 的/ude1 钱/n 。/w “/w 跟/p 朋友/n 说起/v 这/rzv 事/n ，/w 他们/rr 都/d 说/v 我/rr 是/vshi ‘/w 土豪/n ’/w 。/w 我/rr 哪儿/rys 是/vshi 土豪/n 啊/y ，/w 充其量/d 是/vshi 个/q ‘/w 伪/ag 土豪/n ’/w ，/w 实在/d 没/d 办法/n 才/d 这么/rz 干/v 的/ude1 。/w ”/w 小苏/nz 自嘲/vi 道/qv 。/w 
网友/n 支招/nz 刷票/nz 攻略/n 
“/w 网速/nz 决定论/n ”/w 
当/p 有/vyou 成百上千/al 的/ude1 乘客/n 用/p [10/m M/x]/mq 光纤/n 登录/v 12306/m ，/w 你/rr 却/d 在/p 家里/s [2/m M/x]/mq 宽带/n 下/f 网页/n 卡/n 死/v 时/ng ，/w 车票/n 会/v 到/v 你/rr 碗/n 里/f 来/vf 吗/y ？/w 所以/c ，/w 想/v 抢/v 到/v 票/n ，/w 去/vf 个/q 网速/nz 好/a 点/qt 的/ude1 网吧/nis “/w 守/v 机/ng 待/vi 票/n ”/w 吧/y 。/w 
“/w 人/n 多/a 力量/n 大/a ”/w 
你/rr 并/cc 不仅/c 是/vshi 跟/p 这么/rz 多/a 乘客/n 竞争/vn ，/w 你/rr 是/vshi 跟/p 他们/rr 和/cc 他们/rr 的/ude1 同学/n 、/w 同事/n 、/w 亲戚/n 、/w 朋友们/nz 一起/s 竞争/vn 。/w 当/p 他们/rr 利用/v 自己/rr 的/ude1 人脉圈/nz 齐齐/nz 上阵/vi 抢/v 票/n 时/ng ，/w 请/v 不要/d 一个人/mq 战斗/vn 。/w 
“/w 捡漏儿/nz 法/n ”/w 
抓住/v 再次/d 放/v 票/n 的/ude1 时间/n 。/w 一般来说/vl ，/w 开车/vi 前/f 一天/mq [12/m 点/qt]/mq ~/w [13/m 点/qt]/mq ，/w [18/m 点/qt]/mq ~/w [19/m 点/qt]/mq ，/w 以及/cc 开车/vi 前/f [三/m 天/qt]/mq [19/m 点/qt]/mq ~/w [20/m 点/qt]/mq ，/w 往往/d 会/v 放出/v 部分/n 余/ng 票/n 。/w 而/cc 每天/r [12/m 点/qt]/mq 、/w [13/m 点/qt]/mq 和/cc [18/m 点/qt]/mq 均/d 会/v 再次/d 放/v 票/n ，/w 在/p 这些/rz 时刻/n 碰碰/v 运气/n 吧/y 。/w 
“/w [曲线/n 救国/vn]/nz 法/n ”/w 
如果/c 直达票/nz 太难/d 买/v ，/w 分段/vd 回家/vi 也/d 是/vshi 不错/a 的/ude1 选择/vn 。/w 本文/r 中/f 陈蓉/nr 就是/v 活生生/z 的/ude1 例子/n 。/w 
“/w 土豪/n 法/n ”/w 
买/v 比/p 家/q 更远/d 的/ude1 车票/n ，/w 然后/c 在/p 中途/d 下车/vi 回家/vi 。/w 本文/r 中/f 提到/v 的/ude1 苏维/nr 也/d 是/vshi 活生生/z 的/ude1 例子/n ，/w 虽然/c 要/v 付出/vn 更高/d 的/ude1 代价/n ，/w 但/c 毕竟/d 能/v 回家/vn 了/ule 。/w 文/ng //w 刘文彬/nr 、/w 姜璐/nr 
