1月23日/t (/w 小/a 年/qt )/w 之后/f ,/w 北京/ns 至/p 济南/ns 的/ude1 所有/b 车次/n ,/w 都/d 显示/v 无票/nz 。/w 
“/w 北京/ns 到/v 济南/ns 的/ude1 高铁/nz 怎么/ryv 一张/mq 票/n 也/d 没有/v 了/ule ?/w ”/w 在/p 北京/ns 工作/vn 的/ude1 山东/ns 小伙/n 孙凯/nr 本/rz 打算/v 上网/vn 预订/v 27日/t 从/p 北京/ns 到/v 济南/ns 的/ude1 高铁/nz 票/n ,/w 可/v 打开/v 网页/n 一/m 看/v ,/w 当天/t 所有/b [62/m 趟/qv]/mq 高铁/nz 、/w 动车/n 车票/n 已经/d 齐刷刷/z 显示/v “/w 无票/nz ”/w 。/w 当日/t ,/w 连同/p 普通/a 列车/n 在/p 内/f 的/ude1 两地/n 间/f [80/m 趟/qv]/mq 列车/n 的/ude1 所有/b 车票/n 都/d 没/d 了/ule 。/w 
根据/p 目前/t 互联网/n 订票/vn [20/m 天/qt]/mq 的/ude1 预售/vn 期/qv ,/w 早/a 在/p 8日/t 就/d 可以/v 从/p 网上/s 购买/v 27日/t 的/ude1 火车票/n 了/ule ,/w 孙凯/nr 之前/f 并/cc 没有/v 想到/v 从/p 北京/ns 到/v 济南/ns 的/ude1 [高铁/nz 车票/n]/nz 这么/rz 紧张/a 。/w 
目前/t ,/w 每天/r 从/p 早晨/t [7/m 点/qt]/mq 到/v 晚上/t [8/m 点/qt]/mq ,/w 北京/ns 和/cc 济南/ns 之间/f 共有/v [62/m 对/p]/mq 高铁/nz 和/cc 动车/n 往来/vn ,/w 高峰/n 时段/n 已经/d 实现/v 了/ule “/w 公交化/vn 运营/vn ”/w ,/w 但/c 一/m 到/v 周末/t 节假日/t 尤其/d 是/vshi 春节/t 将/d 至/p ,/w 北京/ns 到/v 济南/ns 的/ude1 [高铁/nz 车票/n]/nz 特别/d 紧张/a 。/w 
记者/nnt 从/p 12306/m 网站/n 上/f 查询/v 获悉/v ,/w 23日/t (/w 小/a 年/qt )/w 以后/f 至/p 30日/t 除夕/t 当天/t ,/w 从/p 北京/ns 始发/vn 至/p 济南/ns 的/ude1 [62/m 趟/qv]/mq 高铁/nz 和/cc 动车/n 所有/b 座次/n 的/ude1 车票/n 已经/d 基本/a 售罄/nz ,/w 另外/c 每天/r [十几/m 趟/qv]/mq 的/ude1 普通/a 列车/n 的/ude1 车票/n 也/d 基本/a 卖光/v ,/w 两地/n 间/f [80/m 趟/qv]/mq 列车/n 后面/f 的/ude1 预订/vn 栏/n 全部/m 变成/v 灰色/n 。/w 不过/c 济南/ns 至/p 北京/ns 方向/n 的/ude1 票/n 量/n 还/d 比较/d 充足/a 。/w 
不光/c 北京/ns 至/p 济南/ns 的/ude1 年底/f 车票/n 出现/v [一/d 票/n 难求/nz]/nz ,/w 济南/ns 至/p 上海/ns 、/w 东北/ns ,/w 北京/ns 至/p 青岛/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 车票/n 也/d 相对/d 比较/d 紧张/a 。/w (/w 记者/nnt 宋磊/nr )/w 

