据/p [国家/n 安全/an 监管/vn 总局/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 2014年1月15日9时/t 左右/f ，/w 云南省/ns 昆明市/ns 禄劝县/ns [马鹿塘/nz 乡/n]/ns 新潮村/ns 发生/v 一起/s 交通事故/nz 。/w 造成/v [12/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
据/p 云南/ns 网/n 消息/n ，/w [昆明/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 证实/v ，/w 这/rzv 辆/q 面包车/n 核/n 载/v [7/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 载/v [12/m 人/n]/mq ，/w 事发/vi 时/ng 该/rz 辆车/q 拉/v 载/v 当地/s 村民/n 赶/v 乡/n 街/n ，/w 行驶/vi 至/p [上/f 龙/n 厂/n 村/n]/nz 路段/n 时/ng ，/w 车辆/n 驶出/v 道路/n 坠下/nz 山沟/n ，/w 导致/v [12/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 其中/rz [11/m 名/q]/mq 乘车/vi 人/n 现场/s 死亡/vi ，/w 驾驶员/nnt 受/v 重伤/n 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
