记者/nnt 从/p [广州/ns 地铁/n 公司/nis]/nt 获悉/v ，/w 一名/mq 少女/n 为了/p 购/v 春运/n 车票/n ，/w 突然/ad 呕吐/vi 并/cc 晕倒/v 在/p [天河/n 客运站/nis 站/vi 厅/n]/nt ，/w 经/p [工作/vn 人员/n]/nnt 及时/ad 帮助/v ，/w 终于/d 脱离/v 了/ule 危险/an 。/w 
11日17/t ：/w 53/m ，/w 一名/mq [20/m 岁/qt]/mq 左右/f 的/ude1 女乘客/nz 表示/v 身体/n 不适/a 向/p 车站/n 求助/v 。/w 随后/d ，/w 该/rz 乘客/n 突然/ad 在/p [工作/vn 人员/n]/nnt 小李/nz 的/ude1 搀扶/vn 下/f 乘客/n 走到/vf 墙角/n 呕吐/vi 。/w 呕吐/vi 之后/f ，/w 乘客/n 靠/v 在/p 椅子/n 上/f 陷入/v 了/ule 昏迷/v ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 为/p 乘客/n 擦/v 嘴/n 清理/v 呕吐物/nz ，/w 并/cc 采取/v 擦药/nz 油/n 、/w 掐/v 人/n 中/f 的/ude1 方式/n 试图/v 唤醒/v 乘客/n ，/w 随后/d 乘客/n 被/pbei 送往/v [武警/nnd 医院/nis]/nt 做/v 进一步/d 检查/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 乘客/n 当时/t 正/d 准备/v 前往/v [天河/n 客运站/nis]/nt 购买/v 春运/n 返乡/vi 车票/n 。/w [广州/ns 地铁/n]/nz 提醒/v 乘客/n ：/w 近期/t 气温/n 反复/d ，/w 请/v 乘客/n 注意/v 保暖/a 和/cc 休息/v ，/w 切/v 不可/v 因为/c 春运/n 抢/v 票/n 忽略/v 了/ule [身体/n 健康/a]/nz 。/w （/w 李慧燕/nr 汪莉玲/nr 毛伟韬/nr ）/w 
