主角/nnt ：/w 王晓梅/nr 年龄/n ：/w [23/m 岁/qt]/mq 家乡/n ：/w 禄丰/ns 别/d 看/v 王晓梅/nr 才/d [23/m 岁/qt]/mq ，/w 却/d 已经/d 是/vshi 一位/mq 准妈妈/nz 了/ule 。/w 站台/n 上/f ，/w 老公/n 黄万鹏/nr 正/d 小心翼翼/dl 的/ude1 扶着/nz 妻子/n 和/cc 肚子/n 里/f 8个月/t 的/ude1 孩子/n 准备/v 上车/vn 。/w 没有/v 什么/ry 行李/n 的/ude1 他们/rr ，/w 是/vshi 上来/vf 昆明/ns 办事/vn 。/w 对/p 着/uzhe 镜头/n ，/w 王晓梅/nr 和/cc 老公/n 自觉/a 的/ude1 闭/v 起/vf 双眼/n 、/w 头/n 依偎/vi 着/uzhe 头/n ，/w 阳光/n 下/f ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 甜蜜/a 尽/vi 显/v 。/w （/w 记者/nnt 龙宇丹/nr 曹婕/nr 张悦/nr ）/w 
