为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 2014年/t 春运/n 从/p 1月16日/t 开始/v 至/p 2月24日/t 结束/v 。/w 为/p 确保/v 春运/n 期间/f 芜湖市/ns 道路/n 的/ude1 通行/vn 畅通/an ，/w 昨天/t 市/n 交警支队/nis 对/p 交通事故/nz 易/ad 发生/v 路段/n 进行/vn 了/ule 排查/v 、/w 公示/n ，/w 并/cc 就/d 春运/n [交通/n 安全/an]/nz 做出/v [9/m 项/q]/mq 提示/v 。/w 
全市/n 道路/n 危险/an 路段/n 公示/n 
1/m 镜湖区/ns 埭/n 南/b 红绿灯/n 口/n 
2/m 弋江区/ns 长江/ns 南路/n (/w 峨山/ns 路/n 以南/f —/w 漳河/ns 大桥/n 段/q )/w 
3/m 南/b 塘湖/nz 路/n 与/cc 峨山/ns 路/n [交叉/vn 路口/n]/nz 
4/m 鸠江区/ns 十里/q 新/a 桥/n 
5/m 经/p 开/v 区/n 九/m 华北/ns 路/n 港湾/n 路口/n 
6九/m 华北/ns 路/n 与/cc 华山路/nz 路口/n 
7/m [长江/ns 大桥/n]/nz 综合开发/v 区长/nnt 江南路/nz 全线/n 
[8/m 三山区/ns]/mq 长江/ns 南路/n 全线/n 
9/m 奎湖/nz 路/n [交叉/vn 路口/n]/nz 、/w 经五路/ns [交叉/vn 路口/n]/nz 
10/m 高速/b 一/m [沪/b 渝/b 高速/b]/nz [315/m km/x]/mq 至/p [341/m km/x]/mq 
[11/m S28/x]/mq 高速/b [0/m km/x]/mq 至/p [16/m km/x]/mq 
12/m 芜/ng 合/v 高速/b [0/m km/x]/mq 至/p [6/m km/x]/mq 路段/n 
13/m [沪/b 渝/b 高速/b]/nz 上行/vi [341/m km/x]/mq 往/p 铜陵/ns 、/w 安庆/ns 匝道/nz 
14/m 高速/b 二/m [沪/b 渝/b 高速/b]/nz 下行/vi [341/m KM/x]/mq 段/q 
15/m [沪/b 渝/b 高速/b]/nz [358/m KM/x]/mq 至/p [365/m KM/x]/mq 段/q 
16/m 高速/b 三/m 芜/ng 合/v 高速/b [62/m KM/x]/mq 段/q 
17/m 芜/ng 合/v 高速/b [47/m KM/x]/mq -/w [51/m KM/x]/mq 段/q 
19/m X011/x 线/n 湾/ng 西路/n 全线/n 
20/m 繁昌县/ns 长江/ns 南路/n 繁昌/ns 段/q 
21/m [S321/x 线/n 政务/n 中心/nis]/nt 至/p 脊/ng 岭/ng 坡/n 施工/vn 路段/n 
22/m 南陵县/ns 三/m 荻/n 路段/n 与/cc 沿/p 路/n 农村/n 交叉口/n 
[23/m 家/q]/mq 发麻/vi 桥/n 街道/ns [32/m KM/x]/mq +/w [400/m M/x]/mq —/w [33/m KM/x]/mq +/w [400/m M/x]/mq 
24/m 无为县/ns 柘/n 无/v 路/n [61/m KM/x]/mq —/w [64/m KM/x]/mq 处/n 
交警支队/nis 安全/an 提示/v 
1/m 、/w [三轮/n 汽车/n]/nz 、/w 低速/d 货车/n [安全/an 技术/n]/nz 性能/n 不/d 高/a ，/w [车体/n 结构/n]/nz [安全/an 防护/vn]/nz 性/ng 差/a ，/w 请/v 不要/d 违法/vn 载人/b 及/cc 客货/n 混/v 装/v 。/w 
2/m 、/w 驾驶/v 货车/n 要/v 保持/vn 安全/an 车速/n ，/w 特别/d 是/vshi 行经/v 急弯/n 、/w 陡坡/n 时/ng 要/v [严格/ad 控制/vn]/nz 车速/n ，/w 切忌/v 猛打/v 方向/n 、/w 急/v 踩/v 刹车/n 、/w 边/k [紧急/a 制动/vn]/nz 边/k 转弯/vi 、/w 借/v 对/p 向/p 车道/n 超车/vi 等/udeng ，/w 以免/c 车辆/n 发生/v 侧/ng 翻/v 。/w 
3/m 、/w 驾驶/v 面包车/n 请勿/v 超员/vn 载客/vi 、/w 客货/n 混/v 装/v 。/w 驾驶/v 货车/n 、/w 拖拉机/n 请勿/v 违法/vn 在/p 货/n 厢/ng 载人/b 。/w 途经/v 村镇/n 、/w 集市/n 时/ng ，/w 注意/v 低速/d 通过/p ，/w 礼让/v 行人/n 。/w 
4/m 、/w 如/v 遇/v 浓雾/n 天气/n 道路/n 能见度/n 小于/v 50米时/t ，/w 公安/n 交管/vn 部门/n 将/d 采取/v 道路/n 封闭/v 等/udeng 措施/n ，/w 请/v 驾驶/vn 人/n 服从/v 执勤/vn 民警/nnt 指挥/v ；/w 已/d 进入/v 高速公路/n 的/ude1 车辆/n 时速/n 不得/vi 超过/v [20/m 公里/q]/mq ，/w 并/cc 应/v 驶入/v 最近/t 的/ude1 服务区/nz 停车/vi 等候/v 或/c 从/p 最近/t 的/ude1 出口/vn 驶离/v 高速公路/n 。/w 
5/m 、/w [雾/n 天/qt 行车/vn]/nz ，/w 可/v 间歇/n 使用/v 雨刮器/nz ，/w 把/pba [挡风/vn 玻璃/n]/nz 上/f 因/p 雾气/n 凝成/v 的/ude1 小/a 水珠/n 刮/v 干净/a ，/w 以/p 改善/v 视线/n 。/w 切忌/v 边/k 驾车/vi 边/k 擦拭/v 玻璃/n 。/w 
6/m 、/w 遇/v [雾霾/nz 天气/n]/nz 交通/n 拥堵/v 时/ng ，/w 驾驶/v 人/n 应/v 听从/v 现场/s 民警/nnt 指挥/v ，/w 依次/d 排队/vi 等候/v 通行/vn ，/w 不争/v 道/qv 抢行/nz ，/w 不/d 占用/v [应急/vn 车道/n]/nz ，/w 不/d 随意/ad 变换/v 车道/n 。/w 
7/m 、/w [雾/n 天/qt 行车/vn]/nz 应/v 及时/ad 打开/v 雾灯/nz 、/w 示廓灯/nz 、/w [危险/an 报警/vn 闪光灯/n]/nz 或/c 近光灯/nz 。/w 由于/p 远光灯/n 射出/vf 的/ude1 光线/n 会/v 被/pbei 雾气/n 漫反射/gp ，/w 在/p 车/n 前/f 形成/v 白茫茫/z 一片/mq ，/w 严重影响/v 视线/n ，/w 因此/c 雾/n 天/qt 驾车/vi 切勿/d 使用/v 远光灯/n 。/w 
8/m 、/w 雾霾/nz 天/qt 驾车/vi 应/v 与/cc 前/f 车/n 保持/v [安全/an 距离/n]/nz ，/w 降低/v 车速/n ，/w 如/v 需/v 减速/vn 应/v 缓慢/a 放松/v 油门/n ，/w 连续/a 轻/a 踩/v 制动/vn ，/w 防止/v 碰撞/vn 、/w 刮擦/nz 和/cc 追尾/nz 事故/n 发生/v 。/w 
9/m 、/w 在/p 高速公路/n 上/f 发生/v 交通事故/nz ，/w 请/v 立即/d 开启/v [危险/an 报警/vn 闪光灯/n]/nz ，/w 在/p 车/n 后/f [150/m 米/q]/mq 外/f 放置/v 三角/n [警告/vn 标志/n]/nz ，/w 迅速/ad 将/d 车/n 内/f 人员/n 疏散/v 至/p 路/n 侧/ng [安全/an 防护/vn]/nz 设施/n 以外/f ，/w 打电话/vi 报警/vn 等待/v 救援/vn ，/w 切勿/d 在/p 高速公路/n 上/f 停留/vi 。/w (/w 涂/v 志/n 勤王/nz 奕扬/nr )/w 
