记者/nnt 从/p [安徽省/ns 芜湖市/ns 政府/nis]/nt 了解到/v ，/w １月５日８时４０分/t 许/v ，/w [沪/b 渝/b 高速/b]/nz Ｇ５０/x 线/n 宣城/ns 至/p 芜湖/ns 方向/n 发生/v [４/m 车/n]/mq 追尾/nz 的/ude1 交通事故/nz ，/w 造成/v [７/m 人/n]/mq 丧生/vi 的/ude1 惨剧/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 由于/p 当时/t 大雾/n 天气/n 高速/b 能见度/n 较低/d ，/w [３/m 辆/q]/mq 牌照/n 号/q 分别为/v 豫/b Ｂ８８８８/x 、/w 沪/b Ｄ３３５４８/x 、/w 豫/b ＤＧ２５２３/x 的/ude1 [大型/b 货车/n]/nz 以及/cc 一辆/mq 牌照/n 号/q 为/p 皖/b ＡＸ２４０１/x 的/ude1 小型/b 面包车/n 发生/v 追尾/nz 事故/n 。/w 面包车/n 上/f [７/m 人/n]/mq 全部/m 不幸/a 遇难/vi 。/w 
事故/n 的/ude1 具体/a 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 朱青/nr ）/w 
