孩子/n 也/d 可以/v “/w 包邮/nz ”/w ？/w 这/rzv 可/v 不是/c 戏言/n 。/w 今年/t ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 推出/v 了/ule “/w 车/n 递/v 儿童/n ”/w 特色/n 服务/vn —/w —/w 小孩/n 需/v 乘火车/nz [长途/b 旅行/vi]/nz ，/w 家长/n 因/p 各种/rz 因素/n 不能/v 陪伴/vn ，/w 现在/t 可/v 不用/d 担心/v 了/ule ！/w 在/p 符合/v [铁路/n 部门/n]/nz [相关/vn 规定/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 家长/n 可以/v 将/d 孩子/n 交给/v 车上/s 的/ude1 乘务/b 人员/n “/w 包邮/nz ”/w 。/w 
每年/r 春节/t ，/w 外出/vi 务工/v 的/ude1 父母/n 们/k ，/w 费劲/a 辛苦/a 抢/v 到/v 火车票/n ，/w 在家/vi 与/cc 孩子/n 短暂/a 相处/vi 几天后/nz ，/w 又/d 要/v 背上/v 行囊/n 远离/v 家乡/n ，/w 远离/v 自己/rr 最/d 心爱/b 的/ude1 孩子/n 。/w 针对/p 这样/rzv 的/ude1 情况/n ，/w 今年/t 的/ude1 春运/n 期间/f ，/w 青岛/ns 多/a 趟/qv 列车/n 将/d 推出/v “/w 车/n 递/v 儿童/n ”/w 服务/vn ，/w 服务/v 网络/n 将/d 涵盖/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 合肥/ns 、/w 银川/ns 、/w 西安/ns 、/w 烟台/ns 等/udeng 城市/n 。/w 而/cc “/w 车/n 递/v 儿童/n ”/w 服务/v 对象/n 是/vshi 年/qt 满/a [7/m -/w 13/m 岁/qt]/mq ，/w [身体/n 健康/a]/nz 能/v 自理/vn ，/w 持有/v 所乘/v 列车/n 有效/a 车票/n 的/ude1 儿童/n ，/w [服务/vn 项目/n]/nz 是/vshi 列车/n 免费/vd 提供/v 儿童/n 乘车/vi 途中/s 的/ude1 “/w 伴护/nz ”/w 服务/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 在/p 去年/t 暑假/t 期间/f 也/d 推出/v 过/uguo 类似/a “/w 车/n 递/v 儿童/n ”/w 服务/vn 。/w 当时/t ，/w 一群/mq 四川/ns 渠县/ns 的/ude1 小朋友/n 乘坐/v 上/f 了/ule 前往/v 深圳/ns 列车/n ，/w 与/cc 他们/rr 的/ude1 父母/n 团聚/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 此举/rzv 是/vshi 针对/p 暑期/t 大批/m [留守/v 儿童/n]/nz 纷纷/d 前往/v 父母/n 打工/vi 地/ude2 探亲/vi 形成/v “/w 小/a 候鸟/n ”/w 客流/n 的/ude1 情况/n ，/w 考虑到/v 这/rzv 一点/mq ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 联合/vd 当地/s 政府/nis 推出/v 了/ule 短暂/a 的/ude1 “/w [留守/v 儿童/n]/nz [圆梦/v 行动/vn]/nz ”/w 。/w 
[成都/ns 铁路局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 虽然/c “/w 车/n 递/v 儿童/n ”/w 服务/vn 目前/t 只/d 在/p 青岛/ns 地区/n 试点/vn ，/w 还/d 没有/v 大面积/d 展开/v ，/w 去年/t 暑假/t [成都/ns 铁路局/nis]/nto 推出/v 的/ude1 暑假/t “/w [圆梦/v 行动/vn]/nz ”/w 也/d 是/vshi 小/a 范围/n 的/ude1 活动/vn ，/w 但是/c ，/w 对于/p 四川/ns 、/w 贵州/ns 、/w 重庆/ns 、/w 云南/ns 等/udeng 劳动力/n 输出/v 地区/n 来说/uls ，/w “/w 车/n 递/v 儿童/n ”/w 服务/vn 一旦/d 扩展/v 开/v ，/w 无疑/d 是/vshi 外出/vi 务工人员/nnd 家庭/n 的/ude1 福音/n ，/w 也/d 可/v [一定/b 程度/n]/nz 上/f 缓解/v 春运/n “/w [一/d 票/n 难求/nz]/nz ”/w 的/ude1 情况/n 。/w (/w 记者/nnt 戴璐岭/nr )/w 
