零下/s 十多度/m ，/w [山西/ns 大同/ns 车辆段/nis]/nt 天寒地冻/vl 。/w 贺彦强/nr 已经/d 连续/a 一周/mq 没/d 回家/vi ，/w 每天/r [５/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 睡眠/vn 让/v 他/rr 看起来/v 有些/rz 疲惫/a 。/w 但/c 当/p 最后/f 一列/mq 春运/n 援外/vn 的/ude1 列车/n “/w 暖和/a ”/w 后/f ，/w 贺彦强/nr 终于/d 松/ng 了/ule 口气/n ：/w 我/rr 跟着/v 它/rr 一起/s 南下/vn 安徽/ns 。/w 
这/rzv 是/vshi 他/rr [第/m １４/m 次/qv]/mq 支援/v 南方/s 春运/n 。/w 今年/t [４３/m 岁/qt]/mq 的/ude1 贺彦强/nr 是/vshi [太原/ns 铁路局/nis]/nto [大同/ns 车辆段/nis]/nt 大件/n 维修/v 组/n 组长/nnt ，/w １月８日/t 至/p １４日/t ，/w 他/rr 和/cc 组/n 里/f 的/ude1 [６/m 名/q]/mq 兄弟/n 加班加点/vl ，/w 给/p 南下/vn 的/ude1 [１０/m 列/v]/mq [１８８/m 辆/q]/mq 临客/n 的/ude1 水暖/nz 系统/n 进行/vn 了/ule “/w 体检/vn ”/w 。/w 
“/w 只要/c 旅客/n 能/v 坐/v 上/f 温暖/an 的/ude1 车厢/n ，/w 我们/rr 付出/v 些/q 无所谓/vl 。/w ”/w 贺彦强/nr 的/ude1 这/rzv 句话/q 背后/f 有/vyou 多少/ry 辛酸/an 只有/c 他/rr 自己/rr 最/d 清楚/a 。/w 沙哑/a 的/ude1 嗓音/n 、/w 粘/v 满/a 炭黑/n 的/ude1 双手/n 、/w 关节炎/n 的/ude1 疼痛/an 他/rr 都/d 不/d 上心/a ，/w 而/cc 当/p 记者/nnt 提起/v 他/rr 的/ude1 妻女/n 、/w 过世/v 的/ude1 老父亲/n 时/ng ，/w 这个/rz [七尺/mq 男儿/n]/nz 禁不住/v 泪流满面/al 。/w 
“/w 有钱/a 没钱/vi ，/w 回家过年/v ”/w —/w —/w 对/p 中国人/n 来说/uls ，/w 团圆/vi 是/vshi 每个/r 家庭/n 的/ude1 过年/vn 愿望/n 。/w 随着/p 春节/t 临近/v ，/w 一年一度/bl 的/ude1 中国/ns 人口/n 大迁徙/nz 又/d 将/d 在/p １月１６日/t 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w [相关/vn 部门/n]/nz 初步/d 预测/vn 今年/t 春运/n 客运量/n 将/d 达到/v [３６/m ．/w ２３/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 
然而/c ，/w [太原/ns 铁路局/nis]/nto 的/ude1 [７８/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 却/d 远离/v 家乡/n ，/w 在/p 南方/s 坚守/v [工作/vn 岗位/n]/nz 。/w 出发/vi 前/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 零下/s [１０/m 到/v ２０/m 度/qv]/mq 的/ude1 室外/s 环境/n 中/f 先后/d [两/q 遍/qv]/mq 对/p [１０/m 列/v]/mq 临客/n 的/ude1 设备/n 质量/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 恢复/v 。/w 
与/cc 贺彦强/nr 一样/uyy ，/w [４１/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑志强/nr 今年/t 也/d 将/d 跟随/v 临客/n 在/p [安徽/ns 阜阳/ns]/ns 过年/vi 。/w 虽然/c 每年/r 与/cc 亲友/n 打电话/vi 拜年/vi 早已/d 成为/v 习惯/n ，/w 但/c 郑志强/nr 心里/s 一直/d 有/vyou 个/q 愿望/n ：/w 随着/p 中国/ns 交通/n 事业/n 的/ude1 大/a 发展/vn ，/w 当/p 春运/n 现象/n 不/d 存在/v 后/f ，/w 他/rr 能/v 和/cc 妻女/n 过/uguo 一个/mq 团圆年/n 。/w 
记者/nnt 见到/v 郑志强/nr 时/ng ，/w 他/rr 正/d 手拿/v [四/m 五/m 种/q]/mq 工具/n 维修/v 列车/n [供暖/vn 设备/n]/nz ，/w 车厢/n 内/f 融化/vi 的/ude1 冰水/n 打/v 湿/a 了/ule 他/rr 的/ude1 工作服/n ，/w 长/a 湿疹/nhd 的/ude1 双手/n 戴着/v 两件/mq 手套/n ，/w 但/c 最/d 外层/n 的/ude1 已经/d 湿透/nz ，/w 冒着/v 热气/n 。/w 正当/a 记者/nnt 佩服/v 他/rr 车厢/n 内外/f 爬上/vf 爬下/nz 的/ude1 灵活性/n 时/ng ，/w 他/rr 指/v 了/ule 指/v 在/p 车顶/n 打/v 烟囱/n 的/ude1 贺彦强/nr 说/v ，/w “/w ‘/w 猴哥/nz ’/w 才/d 是/vshi 我们/rr 的/ude1 领头/vn 兵/n 。/w ”/w 
“/w 虽然/c 我们/rr 的/ude1 工作/vn 苦/a 、/w 脏/a 、/w 累/a ，/w 但/c 大家/rr 很/d 团结/v ，/w 在/p 一起/s 过年/vi 也/d 很/d 幸福/a 。/w ”/w 郑志强/nr 说/v ，/w “/w 猴哥/nz ”/w 就/d 像/v 他们/rr 的/ude1 大师兄/nz ，/w 不仅/c 业务/n 能力/n 强/a ，/w 去年/t 支援/v 南方/s 春运/n ，/w 不/d 小心/a 头部/n 受伤/vi ，/w 带着/vn 重伤/n 也/d 没有/v 耽误/v 一天/mq 工作/vn ，/w 为/p 他们/rr 树立/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 榜样/n 。/w 
在/p [７８/m 个/q]/mq “/w 南/b 飞/vi ”/w 的/ude1 春运/n 护航/vi 人/n 中/f ，/w 有些/rz 人/n 的/ude1 家庭/n 竟/d 从未/d 过/uguo 过/uguo 团圆/vi 的/ude1 春节/t 。/w [４８/m 岁/qt]/mq 的/ude1 邢国杰/nr 是/vshi 一名/mq 列车/n 乘务/b 长/a ，/w [妻子/n 和/cc 女儿/n]/nz 都/d 是/vshi 列车员/nnd 。/w [２０/m 多年来/d]/mq ，/w 他们/rr 一家/n 几乎/d 从未/d 吃/v 上/f 过/uguo 团圆/vi 的/ude1 年夜饭/n ，/w 但/c 他们/rr 却/d 为/p 彼此/rr 骄傲/an 。/w 
“/w 妻子/n 工作/vn [２０/m 多年/mq]/mq 从未/d 请/v 过/uguo 一次/mq 假/a ，/w 女儿/n 工作/vn 四年/t 很/d 有/vyou 上进心/n ，/w 我们/rr [一家/n 三/m 口/n]/nz 经常/d 在/p [三/m 个/q]/mq 不同/a 地方/n 辞旧迎新/vl 。/w ”/w 邢国杰/nr 说/v ，/w 唯一/b 让/v 他/rr 感到/v 内疚/a 的/ude1 是/vshi 无法/v 陪/v ８０多岁/m 的/ude1 父母/n 过年/vi 。/w 他/rr 的/ude1 ＱＱ/x 心情/n 里/f 一句/mq “/w 无法/v 陪/v 你们/rr ，/w 我/rr 的/ude1 爹娘/n ”/w 表达/v 了/ule 自己/rr 多年来/d 深深/d 的/ude1 愧疚/an 。/w 
