1月14日/t ，/w [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 胡亚东/nr 表示/v ，/w 作为/p 春运/n 中/f [极为/d 重要/a]/nz 的/ude1 交通工具/nz 的/ude1 铁路/n ，/w 在/p 未来/t [40/m 天/qt]/mq 中/f ，/w 预计/v 将/d 发送/v 旅客/n [2/m ./w 58/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 7.9%/m 。/w 
全民/n 抢/v 票/n 回家/vi 
自/p 进入/v 1月/t 起/vf ，/w 家/q 在/p 安徽/ns 的/ude1 孙/ng 果/ng 经常/d 上/f 铁道部/nis [官方/n 网站/n]/nz 刷票/nz 。/w 从/p 1月6日/t 到/v 9日/t ，/w 她/rr 连/ulian 刷/v [4/m 天/qt]/mq ，/w 才/d 在/p 单位/n 同事/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 抢/v 到/v 了/ule 一张/mq 晚上/t 到家/a 的/ude1 票/n 。/w 湖南/ns 人/n 小/a 朱/ag 则/d 没有/v 这么/rz 幸运/a ，/w 几番/n 抢/v 票/n 未果/v 后/f ，/w 他/rr 只能/v 先/d 订/v 一张/mq 去/vf 武汉/ns 的/ude1 票/n ，/w 再/d 订/v 从/p 武汉/ns 到/v 长沙/ns 的/ude1 票/n ，/w 之后/f 再/d 坐/v 公共汽车/nz 回家/vi 。/w 
能力/n 与/cc 需求/n 不/d 匹配/vi 
在/p 连维良/nr 看来/v ，/w 尽管/c 近几年/qt 交通/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 发展/vn 很快/d ，/w 但/c 与/cc 春运/n 的/ude1 阶段性/n 高峰/n 需求/n 相比/vi ，/w 现有/v 的/ude1 运力/n 仍/d 难以/d [满足/v 要求/n]/nz 。/w 
尽管/c 近年来/dl 推出/v 的/ude1 [手机/n 购票/v]/nz 、/w 互联网/n 购票/v 、/w 电话/n 购票/v 等/udeng 多种/m 手段/n 和/cc 措施/n ，/w 但/c 胡亚东/nr 承认/v ，/w 互联网/n 售票/vn 等/udeng 新/a 方式/n 也/d 影响/vn 到/v 了/ule 一部分/m 人群/n ，/w 如/v 不/d 经常/d 上网/v 的/ude1 老人/n 以及/cc 部分/n [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 等/udeng 。/w 
多/a 措施/n 解决/v 客流/n 
面对/v 春运/n 的/ude1 严峻/a 形势/n ，/w 连维良/nr 表示/v ，/w 在/p 铁路/n 方面/n ，/w 春节/t 前/f 每天/r 安排/v 客车/n [2667/m 对/p]/mq ，/w 比/p 平时/t 增加/v 近/a [300/m 对/p]/mq 。/w 
胡亚东/nr 表示/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 还/d 将/d 采取/v 停/vn 短/a 保长/nnt ，/w 长短/n 套用/v ，/w 北/f 车/n 南/b 调/v ，/w 挖掘/v 检修/vn 潜力/n 等/udeng 方式/n ，/w 集中/v 解决/vn 春运/n 期间/f 高峰期/n 的/ude1 客流/n 。/w “/w 不断/d 完善/v ，/w 不断/d 精打细算/vl ，/w 可以/v 说/v 把/pba 每/rz [一/d 辆车/q]/mq 的/ude1 潜力/n 都/d 要/v 挖掘/vn 出来/vf ，/w 提供/v 到/v 春运/n 当中/f 。/w ”/w 胡亚东/nr 说/v 。/w 
除此之外/al ，/w 连维良/nr 认为/v ，/w 铁路/n 、/w 公路/n 、/w 水运/vn 、/w 航空/n 等/udeng 各种/rz [交通/n 运输/vn]/nz 方式/n 之间/f 需要/v 加强/vn 协调/v 与/cc 互补/vi 。/w （/w 刘少华/nr ）/w 
