1月14日/t ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 成都/ns 东/f 动车/n 所/usuo [工作/vn 人员/n]/nnt 正在/d 检修/v 车辆/n 。/w 2014年/t 春运/n 大幕/nz 即将/d 拉开/v ，/w 一台/mq 智能/n 探伤/vn 仪器/n “/w LU/x 动车组/nz 移动式/nz 轮辋/n 轮辐/n 探伤机/nz ”/w 近日/t 在/p [成都/ns 铁路局/nis]/nto 成都/ns 东/f 动车/n 所/usuo 投入/v 使用/vn ，/w 集中/v 为/p 即将/d 投入/v 春运/n 的/ude1 动车组/nz 轮/qv 对/p 进行/vn 探伤/vn ，/w 为/p 动车组/nz 安全/an 运营/vn 提供/v 保障/vn 。/w 它/rr 利用/v 超声波/n 反射原理/gm 对/p 轮/qv 对/p 的/ude1 轮辋/n 和/cc 轮辐/n 内部/f 裂纹/n 进行/vn 探测/vn ，/w 全身/n 共有/v [20/m 多个/mq]/mq 探头/vi ，/w 其中/rz [机械/n 手臂/n]/nz 上/f 有/vyou [9/m 个/q]/mq 探头/vi 。/w 它/rr 被/pbei [铁路/n 职工/nnt]/nz 誉为/v “/w 动/v 车轮/n 对/p 医生/nnt ”/w ，/w 是/vshi 轮/qv 对/p 探伤/vn 的/ude1 智能/n 帮手/n 。/w 目前，380/t 多个/mq 轮/qv 对/p 已/d 通过/p [探伤/vn 检测/vn]/nz ，/w 约计/v [12/m 组/n]/mq 动车组/nz 可以/v 安全/an 上/f 线/n 运营/vn 。/w 吴正琪/nr 摄/vg 
