原/b 标题/n ：/w “/w 伪/ag 实名/gi ”/w 以后/f 不准/v 上/f 火车/n 
春运/n 即将/d 到来之际/n ，/w “/w 特殊/a 火车票/n ”/w 风波/n 再/d 起/vf ，/w 一些/mq 网友/n 纷纷/d 晒/v 出具/v 有/vyou 特殊/a 名字/n 的/ude1 火车票/n ，/w “/w 四喜丸子/nf ”/w “/w [西门/ns 吹雪/nz]/nz ”/w “/w [庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nz ”/w …/w …/w 难道/d 持/v 这样/rzv 名字/n 的/ude1 火车票/n 也/d 能/v 顺利/ad 上/f 火车/n ？/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 铁路/n 总公司/nis 获悉/v ，/w [网购/v 火车票/n]/nz 打印/v 出来/vf 应有/v 姓名/n 和/cc [身份证/n 号码/n]/nz ，/w 而/cc 姓名/n 为/p “/w [西门/ns 吹雪/nz]/nz ”/w “/w 四喜丸子/nf ”/w 这样/rzv 的/ude1 火车票/n 很可能/nz 被/pbei 查/v 后/f 不准/v 上/f 火车/n 。/w 
12306/m 网站/n 无法/v 做到/v 识别/vn 
姓名/n 与/cc [身份证/n 号/q]/nz 是否/v 一致/a 
对于/p 不/d 写/v 实际/n 姓名/n 这/rzv 一点/mq ，/w 旅客/n 的/ude1 看法/n 也/d 不/d 太/d 一样/uyy ，/w “/w 如果/c 车票/n 丢/v 了/ule ，/w 真实/a 的/ude1 姓名/n 和/cc [身份证/n 号/q]/nz 也/d 可能会/nz 泄露/v 。/w ”/w [铁路/n 部门/n]/nz 表示/v ：/w “/w 我们/rr 一直/d 提醒/v 旅客/n 妥善/ad 处置/vn 使用/v 后/f 的/ude1 火车票/n ，/w 其实/d ，/w 为了/p 保护/v [个人/n 隐私/n]/nz ，/w 火车票/n 上/f 的/ude1 [身份证/n 号/q]/nz 会/v 隐去/nz [四/m 位数/n]/mq 。/w ”/w 车站/n 对/p [身份证/n 号/q]/nz 的/ude1 审查/vn 非常/d 严格/ad ，/w 只有/c 正确/a 的/ude1 [身份证/n 号/q]/nz 才能/n 对应/vi 到/v 乘车/vn 人/n 的/ude1 信息/n 。/w 在/p 12306/m 网上/s 购票/v 时/ng ，/w 网络/n 对/p [身份证/n 号/q]/nz 的/ude1 真假/n 也/d 有/vyou 识别/vn ，/w 如果/c 是/vshi 不/d 存在/v 的/ude1 [身份证/n 号/q]/nz ，/w 网页/n 会/v 用/p 红字/nz 提示/v “/w 非法/b 的/ude1 [二/m 代/q 身份证/n]/nz 号码/n ”/w ，/w 而/cc 对/p 姓名/n 的/ude1 填写/vn 没有/v 审核/vn 。/w 
目前/t ，/w 只有/c 车站/n 售票/vn 窗口/s 、/w 公安/n 制证/nz 窗口/s 、/w 进站/vi 验票/v 处/n 及/cc 火车票/n 代售/vn 点/qt 对/p [身份/n 证件/n]/nz 有/vyou 审核/vn ，/w 能/v 识别/vn 出/vf 姓名/n 与/cc [身份证/n 号/q]/nz 是否/v 一致/a ，/w 而/cc 12306/m 网站/n 无法/v 做到/v 。/w 
前天/n ，/w 有/vyou 媒体/n 刊登/v 姓名/n 为/p “/w 四喜丸子/nf ”/w 的/ude1 火车票/n ，/w 并/cc 表示/v 以后/f [网购/v 火车票/n]/nz 将/d 不再/d 显示/v 姓名/n ，/w 只/d 显示/v [身份证/n 号/q]/nz 。/w 昨天/t 早晨/t 记者/nnt 获悉/v ，/w 针对/p “/w 四喜丸子/nf ”/w 事件/n ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 给予/vn 回应/vn ，/w 以后/f “/w 四喜丸子/nf ”/w 等/udeng 姓名/n 出现/v 在/p 票面/n ，/w 一经/d 发现/v 将/d 不能/v 乘车/vn 。/w 同时/c ，/w 铁路/n 负责人/nnt 表示/v ：/w “/w 按照/p [火车票/n 实名制/nz]/nz [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 火车票/n 应/v 打印/vn 旅客/n 姓名/n 和/cc 身份证/n 或/c 其他/rzv [有效/a 证件/n]/nz 号码/n 。/w 由于/p 中国人/n 重/a 名/q 较多/d ，/w 因此/c 核验/nz [实名制/nz 火车票/n]/nz 最终/d 依据/n 为/p 旅客/n 的/ude1 姓名/n 、/w [身份证/n 号/q]/nz 或/c 其他/rzv [有效/a 证件/n]/nz 的/ude1 号码/n 。/w ”/w 
实名制/nz 难/a 杜绝/v 黄牛/n “/w 囤/ng 票/n ”/w 
铁路/n 春运/n 运力/n 不足/an 是/vshi 关键/n 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 目前/t 网络/n 购票/v 最大/gm 的/ude1 漏洞/n 在于/v ，/w 只要/c 有效/a 的/ude1 [身份证/n 号码/n]/nz 就/d 能/v 购票/vn ，/w 即使/c 填写/v 的/ude1 姓名/n 和/cc [身份证/n 号码/n]/nz 不/d 对应/vi ，/w 也/d 能/v 顺利/ad 下/f 单/b 。/w 这样一来/dl ，/w 就/d 为/p 黄牛/n “/w 囤/ng 票/n ”/w 留下/v 可乘之机/n 。/w 面对/v 火车票/n “/w 伪/ag 实名/gi ”/w 之/uzhi 惑/vg ，/w 不少/m 旅客/n 呼吁/v ，/w １２３０６/m 网站/n 应/v 与/cc [公安/n 系统/n]/nz 联网/vi ，/w 确保/v 姓名/n 和/cc [身份证/n 号码/n]/nz 的/ude1 一一对应/gm ，/w 从而/c 管住/v 黄牛/n 。/w 不过/c 记者/nnt 了解到/v ，/w 使用/v “/w 全国/n [公民/n 身份/n 号码/n]/nz 查询/v 服务中心/nis ”/w 的/ude1 数据/n 是/vshi 收费/vn 的/ude1 。/w 火车票/n 的/ude1 定价/n 有着/v 严格/ad 规定/n ，/w 很难/d 为/p 个人/n 身份/n 信息/n 验证/v 额外/b 支付/v 费用/n 。/w 如果/c 将/d 此/rzs 费用/n 转嫁/v 给/p 乘客/n ，/w 想必/d 多数/a 乘客/n 也/d 不/d 乐意/v 。/w 
早/a 在/p [２０１２/m 年年/d]/mq 初/f 实行/v [火车票/n 实名制/nz]/nz 之/uzhi 初/f ，/w 就/d 有/vyou 不少/m 专家/nnt 指出/v ，/w 实名制/nz 是/vshi 大势所趋/n ，/w 但/c 不能/v 解决/vn 所有/b 问题/n 。/w 还有/v 业内人士/n 建言/nz ，/w “/w １２３０６/m 网站/n 能否/v 成为/v 公众/n [开放/v 平台/n]/nz ，/w 通过/p 引入/v [社会/n 力量/n]/nz 来/vf 分散/a 压力/n ？/w ”/w 但/c 目前/t １２３０６/m 网站/n 并/cc 没有/v 相关/vn 打算/v ，/w 因为/c 如果/c 允许/v 电商/nz 平台/n 大规模/b 介入/v 火车票/n 销售/vn ，/w 数/n 亿/m 乘客/n 的/ude1 个人/n 信息安全/gi 也/d 将/d 成为/v 隐患/n 。/w 其实/d ，/w 实名制/nz 只是/d 购票/v 登记/vn 实名/gi 信息/n ，/w 这/rzv 提高/v 了/ule 铁路/n 管理/v 水平/n 和/cc 信息化/v 程度/n ，/w 但是/c 指望/v 它/rr 解决/v 铁路/n 春运/n 的/ude1 所有/b 矛盾/an ，/w 尤其/d 是/vshi 铁路/n 春运/n 运力/n 不足/an ，/w 并不/d 现实/n 。/w 
相关/vn 新闻/n 
铁路/n 春运/n 
[京津/ns 城际/b]/nz 
从/p 去年/t 12月23日/t 开始/v 发售/vn 春运/n 车票/n ，/w 截至/v 1月12日24时/t ，/w 累计/vd 发售/v 火车票/n [15462/m 万/d 张/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 12306/m 网站/n 日均/d 发售/v [354/m ./w 4/m 万/d 张/q]/mq ；/w 1月9日/t 网/n 售/v [501/m 万/d 张/q]/mq ，/w 远/a 超/v 去年/t [364/m 万/d 张/q]/mq 的/ude1 [网络/n 售票/vn]/nz 单/b 日/b [最高/a 纪录/n]/nz 。/w 周五/t 铁路/n 电话/n 、/w 网络/n 开/v 售/vn 返程/n 车票/n ，/w 目前/t 已/d 开/v 卖/v [正月/t 初四/t]/nz 的/ude1 火车票/n 。/w 
列车/n 
[1/m 月初/t]/mq ，/w 因/p 受/v 铁路/n 塘沽站/nz 施工/vn 影响/vn ，/w 塘沽站/nz 停运/nz 的/ude1 [8/m 对/p]/mq [京津/ns 城际/b 列车/n]/nz 即/v 日/b 起/vf 将/d 恢复/v 运营/vn 。/w 恢复/v 运营/vn 的/ude1 车次/n 分别为/v C2271/x //w C2272/x 、/w C2273/x //w C2274/x 、/w C2275/x //w C2276/x 、/w C2277/x //w C2278/x 、/w C2279/x //w C2280/x 、/w C2281/x //w C2282/x 、/w C2283/x //w C2284/x 、/w C2293/x //w [2294/m C/x]/mq 这/rzv [8/m 对/p]/mq [京津/ns 城际/b 列车/n]/nz 。/w 
民航/n 春运/n 
即将/d 启动/v 的/ude1 2014年/t 春运/n 中/f ，/w [天津/ns 机场/nis]/nt 将/d 增加/v 航班/n [412/m 架次/qv]/mq ，/w 国内/s 城市/n 以/p 海口/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 长沙/ns 、/w 西安/ns 、/w 成都/ns 、/w 延吉/ns 为主/vi ，/w 地区/n 城市/n 以/p 台北/ns 桃园/ns 、/w 台北/ns 松山/ns 为主/vi 。/w 航班/n 高峰/n 将/d 集中/v 在/p 1月21日/t 至/p 2月9日/t 之间/f 。/w 1月20日/t 至/p 1月29日/t 由/p 天津/ns 出港/vn 航班/n 票源/nz 偏紧/nz ，/w 特别/d 是/vshi 三亚/ns 、/w 海口/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 长沙/ns 、/w 成都/ns 方向/n ；/w 2月5日/t 至/p 2月10日/t 进港/nz 航班/n 票源/nz 偏紧/nz 。/w 1月20日/t 至/p 30日/t ，/w 天津/ns 至/p 上海/ns 往返/vi 航线/n [吉祥/n 航空/n]/nz 、/w [海南/ns 航空/n]/nz 、/w [国际/n 航空/n]/nz 有/vyou [2/m ./w 8/m 折/vi]/mq 至/p [4/m 折/vi]/mq 机票/n ，/w 成都/ns 至/p 天津/ns 方向/n [四川/ns 航空/n]/nz 、/w [奥/b 凯/ng 航空/n]/nz 、/w [国际/n 航空/n]/nz 、/w [成都/ns 航空/n]/nz 有/vyou [2/m ./w 7/m 折/vi]/mq 至/p [3/m ./w 8/m 折/vi]/mq 机票/n ，/w 杭州/ns 至/p 天津/ns 方向/n 奥/b 凯/ng 推出/v [1/m ./w 4/m 折/vi]/mq 机票/n 。/w （/w 记者/nnt 张珊珊/nr 侯砚/nr 通讯员/nnt 范丽颖/nr ）/w 
