[香港/ns 城市/n 大学/nis 创意/n 媒体/n 学院/nis]/nt [360/m 度/qv]/mq 全景/n 投影/n 呈现/v 数字化/vn 后/f 的/ude1 [敦煌/ns 莫高窟/ns]/ns [220/m 窟/ng]/mq 。/w 
（/w 摄影/vn ：/w 杨牧/nr ）/w 
点击/v 进入/v 高清/n 图/n 点击/v 进入/v 视频/n 访谈/vn 
【/w 编者按/n 】/w 香港/ns ，/w 一直/d 被/pbei 视为/v 亚洲/ns “/w 创意/n 之/uzhi 都/d ”/w 。/w 信息/n 流通/vn 自由/a 、/w [法律/n 制度/n]/nz 健全/v 、/w 资金/n 储备/vn 雄厚/a ，/w 让/v 香港/ns 成为/v 创意/n 人才/n 汇聚/v 、/w 创新/vi 技术/n 诞生/vi 和/cc [创意/n 产业/n 发展/vn]/nz 的/ude1 绝佳/nz 场所/n 。/w 人民网/nz 年度/n 赴/v 港/n 主题/n 采访/v 的/ude1 其中/rz [一/d 站/vi]/mq 来到/v [香港/ns 城市/n 大学/nis 创意/n 媒体/n 学院/nis]/nt 。/w 这/rzv 所/usuo 学院/nis 创造性/n 地/ude2 使用/v 数字/n [3/m D/x]/mq 技术/n ，/w 将/d 谢绝/v 公众/n 参观/v 的/ude1 [敦煌/ns 莫高窟/ns]/ns [220/m 号/q]/mq 窟/ng 重新/d 呈现/v 在/p 世人/n 面前/f 。/w 
看过/v [敦煌/ns 莫高窟/ns]/ns 的/ude1 人/n ，/w 都会/n 赞叹/v 中华民族/n 祖先/n 留下/v 的/ude1 这/rzv 座/q 绚烂/a 文化/n 瑰宝/n 。/w 他们/rr 也/d 都会/n 思考/v 中华民族/n 的/ude1 子孙/n 该/rz 如何/ryv 传承/vn 并/cc 保护/vn 好/a 这/rzv 座/q 瑰宝/n 。/w 
来自/v [敦煌/ns 研究院/nis]/nt 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 过去/vf 10年/t 已有/v 超过/v [500/m 万/d 人/n]/mq 参观/v 过/uguo 莫高窟/ns 。/w 参观/v 人数/n 不断/d 增加/v 令/v 莫高窟/ns 的/ude1 保护/vn 工作/vn 面临/v 日趋/d 沉重/a 的/ude1 压力/n 。/w 大量/m 游客/n 进入/v 洞窟/n 所/usuo 呼/v 出/vf 的/ude1 二氧化碳/n 和/cc 带入/v 的/ude1 湿气/n ，/w 已/d 对/p 壁画/n 和/cc 塑像/n 造成/v [一定/b 程度/n]/nz 的/ude1 破坏/vn 。/w 因此/c ，/w 部分/n 洞窟/n 已/d 被迫/d 永久性/n 关闭/v 。/w 
“/w [文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 保护/vn 与/cc 展示/v 是/vshi 多年来/d [难以/d 解决/v]/nz 的/ude1 矛盾/an ，/w ”/w [香港/ns 城市/n 大学/nis 创意/n 媒体/n 学院/nis]/nt 的/ude1 谭雪/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 但/c 将/d [文化/n 遗产/n]/nz 进行/vn 数字/n [3/m D/x]/mq 化/v 正在/d 逐步/d 改变/v 这/rzv 一/m 局面/n 。/w ”/w 
2011年/t ，/w 在/p 香港/ns 敦煌/ns 之/uzhi 友/ng 的/ude1 赞助/vn 下/f ，/w [香港/ns 城市/n 大学/nis]/ntu 互动/v 视觉/n 及/cc 体现/v 应用/vn 研究室/nis 与/cc [敦煌/ns 研究院/nis]/nt 合作/vn ，/w 使用/v 数字/n [3/m D/x]/mq 呈现/v 技术/n 成功/a 将/d 已/d 永久性/n 关闭/v 的/ude1 莫高窟/ns [220/m 窟/ng]/mq 重新/d 带回/v 公众/n 面前/f 。/w 
在/p 这里/rzs ，/w 记者/nnt 得以/v 欣赏/vn 到/v 数字/n [3/m D/x]/mq 化/v 之后/f 的/ude1 [220/m 窟/ng]/mq 所/usuo 描绘/v 的/ude1 [药师/nnt 琉璃/n 光/n 佛/n]/nz 东方/s 净土/n 世界/n 。/w 带/v 上/f [3/m D/x]/mq 眼镜/n ，/w 置身/v 于/p [360/m 度/qv]/mq 全景/n 投影/n 环境/n ，/w 仿佛/d 来到/v [现实/n 世界/n]/nz 中/f 的/ude1 [敦煌/ns 石窟/ns]/nz 。/w 透过/v 立体/b 互动/v 动画/n 及/cc 数码/n 音响效果/n ，/w 壁画/n 中/f 的/ude1 人/n 与/cc 物/ng “/w 活/v ”/w 了/ule 起来/vf 。/w 虚拟/v 石窟/ns 中/f ，/w 药师佛/nz 七/m 化身/n 一字/mq 排/v 开/v ，/w 站/vi 在/p 莲花座/nz 上/f 。/w 佛/n 前/f 中原/ns 式/k 灯楼/nz 和/cc 西域/ns 式/k 灯轮/nz 并/cc 出/vf 。/w [28/m 名/q]/mq 乐师/nnt 分/qt 坐/v 前方/s 两块/mq 方/q 毯/n 下/f ，/w 演奏/v 着/uzhe 中原/ns 汉民族/nz 、/w 西域/ns 少数民族/n 以及/cc 从/p 外国/n 传入/v 的/ude1 各种/rz 乐器/n 。/w 壁画/n 上方/f 飞天/n 翱翔/vi ，/w 下方/f 舞伎/nz 起舞/vi 。/w 画/v 中/f 的/ude1 神/n 将/d ，/w 身着/v 甲胄/nz ，/w 头戴/nz 宝冠/nz ，/w 宝冠/nz 上/f 饰/v 以/p 不同/a 的/ude1 动物/n 肖像/n 。/w 可谓/v ：/w 佛像/n 庄严/a 、/w 法器/n 绚丽/a 、/w 古琴/n 悠扬/a 、/w 舞姿/n 曼妙/a 。/w 
谭雪/nr 介绍/v ，/w 为了/p 将/d [220/m 窟/ng]/mq [药师/nnt 琉璃/n 光/n 佛/n]/nz 壁画/n 数字/n [3/m D/x]/mq 化/v ，/w [30/m 名/q]/mq 来自/v 不同/a 领域/n 的/ude1 专家/nnt 耗时/vi 6个月/t ，/w 对/p 壁画/n 图像/n 进行/vn 了/ule [数码/n 修复/v]/nz 并/cc 重新/d 上色/v 。/w 研发/v 人员/n 还/d 录制/v 了/ule 仿古/vn 乐/a 及/cc 邀请/v [北京/ns 舞蹈/n 学院/nis]/ntu 编舞/nnt 录制/v 壁画/n 中/f 的/ude1 舞蹈/n ，/w 在/p 虚拟/v 石窟/ns 中/f 播放/v 。/w 古代/t 歌舞/n 就/d 这样/rzv 借助/v [3/m D/x]/mq 立体/b 动画/n 技术/n 从/p 壁画/n 中/f “/w 走/v ”/w 出来/vf 。/w 
这个/rz 技术/n 还/d 可以/v 通过/p “/w 虚拟/v 手电筒/n ”/w 感受/v 实地/d 参观/v 洞窟/n 时/ng 以/p 手电筒/n 浏览/v 的/ude1 过程/n ，/w 也/d 可以/v 通过/p “/w 虚拟/v 放大镜/n ”/w 观看/v 高/a 清晰度/n 壁画/n 细节/n ，/w “/w 这/rzv 为/p 很多/m 佛教/nz [研究/vn 人员/n]/nnt 继续/v 研究/vn 提供/v 了/ule 便利/an ”/w 。/w 
谭雪/nr 指/v ，/w “/w 这项/r 技术/n 不仅/c 细致/a 记录/v 了/ule [文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 资料/n ，/w 也/d 同时/c 向/p 观众/n 提供/v 了/ule 不同/a 的/ude1 体验/vn 方式/n ，/w 很好/ad 地/ude2 解决/v 了/ule [文化/n 遗产/n]/nz 展示/v 与/cc 保护/vn 之间/f 的/ude1 矛盾/an 。/w ”/w 
然而/c ，/w 中国/ns 亟待/v 保护/vn 的/ude1 [文化/n 遗产/n]/nz 有/vyou 很多/m 。/w 单/b 就/d [敦煌/ns 莫高窟/ns]/ns 来讲/uls ，/w 莫高窟/ns 有/vyou [700/m 多个/mq]/mq 洞窟/n ，/w 其中/rz [492/m 个/q]/mq 洞穴/n 都/d 藏/v 有/vyou 丰富/a 的/ude1 壁画/n 和/cc 雕塑/n ，/w 必须/d 对/p 它们/rr 加快/v 进行/vn 数字/n [3/m D/x]/mq 化/v ，/w 才能/n 尽可能/d 延长/v 遗产/n 的/ude1 寿命/n 。/w 
“/w [文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 保护/vn 工作/vn 需要/v [与/cc 时间/n 赛跑/vi]/nz 。/w ”/w 谭雪/nr 说/v ，/w 对/p 莫高窟/ns [220/m 窟/ng]/mq 进行/vn 数字/n [3/m D/x]/mq 化/v 是/vshi 城市/n 大学/nis 第一次/mq 与/cc 内地/n [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 合作/vn 的/ude1 项目/n 。/w “/w 我们/rr 的/ude1 数字/n [3/m D/x]/mq 呈现/v 技术/n 系统/n 很/d 稳定/an ，/w 以后/f 希望/v 能/v 得到/v 更多/ad 考古/n 资料/n 以及/cc 资金/n 方面/n 的/ude1 支持/vn ，/w 推动/v 这/rzv 一/m 技术/n 得到/v 更/d 广泛/a 的/ude1 运用/vn ，/w 留存/v 和/cc 保护/vn 更多/ad 的/ude1 [中国/ns 文化/n 遗产/n]/nz 。/w ”/w （/w 记者/nnt 杨成/nr 杨牧/nr 赵艳红/nr 李智勇/nr ）/w 
