下午/t 2时/t ，/w 山东省/ns 滨州市/ns 博兴县/ns 湾头村/ns 街头/s ，/w 关于/p 电子商务/nnd 的/ude1 [宣传/vn 标语/n]/nz 随处可见/vl 。/w 
1月8日/t 晚上/t 6时/t ，/w 山东省/ns 滨州市/ns 博兴县/ns 全国/n [20/m 个/q]/mq “/w 淘宝/n 村/n ”/w 之一/rz 湾头村/ns ，/w 村民/n 们/k 接二连三/al 地/ude2 到/v 村里/n 的/ude1 快递公司/nis 发货/vi ，/w 从/p 下午/t [4/m 点/qt]/mq 到/v 晚上/t [7/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 是/vshi 村里/n 快递/v 最/d 忙/v 的/ude1 时候/n 。/w 
上午/t 12时/t ，/w 山东省/ns 菏泽市/ns 曹县/ns 大集乡/ns ，/w 主营/n 影楼/nz 服饰/n 道具/n 的/ude1 张大志/nr （/w 左/f ）/w 在/p 自己/rr 的/ude1 卧室/n 兼/v 办公室/nis 中/f 与/cc 网上/s 的/ude1 买家/n 沟通/v 。/w 张大志/nr 今年/t [25/m 岁/qt]/mq ，/w 他/rr 说/v ，/w 互联网/n 改变/v 了/ule 他/rr 的/ude1 生活/vn ，/w 他/rr 不光/c 在/p 网上/s 卖/v 东西/n ，/w 也/d 从/p 网上/s 买/v 东西/n ，/w 身上/s 的/ude1 衣服/n 和/cc 脖子/n 上/f 的/ude1 挂/v 坠/v 都/d 是/vshi 从/p 网上淘/nz 来/vf 的/ude1 。/w 
上午/t 10时/t ，/w 山东省/ns 菏泽市/ns 曹县/ns 大集乡/ns 丁楼村/ns ，/w 一家/n 规模/n 较大/d 的/ude1 节日/n 服装/n 制作/v 工厂/nis 中/f ，/w 附近/f 一名/mq 经营/v 网店/nz 的/ude1 村民/n （/w 右/f 一/m ）/w 在/p 拿货/nz 。/w 
下午/t 2时/t ，/w 山东省/ns 滨州市/ns 博兴县/ns 湾头村/ns ，/w 几个/mq 村民/n 正在/d 制作/v 草柳编/nz 坐垫/n ，/w 一旁/f 的/ude1 老板/nnt 在/p 维护/v 网店/nz 上/f 的/ude1 页面/n 。/w 
上午/t 11时/t ，/w 山东省/ns 滨州市/ns 博兴县/ns 湾头村/ns ，/w 经营/v 异形/nz 木工/nnt 定制/n 的/ude1 张洪文/nr 在/p 电脑/n 前/f 查收/v 订单/n 。/w 张洪文/nr 今年/t [57/m 岁/qt]/mq ，/w 左侧/f 墙上/s 的/ude1 [汉语/gi 拼音字母/nz]/nz 表/n 是/vshi 他/rr 自学/v [电脑/n 打字/vn]/nz 时/ng 留下/v 的/ude1 。/w 
上午/t 9时/t ，/w 山东省/ns 滨州市/ns 博兴县/ns 顾家村/ns ，/w 1983年/t 出生/vi 的/ude1 巩春晓/nr 在/p 生产/v 车间/n 里/f 查看/v 布料/n 。/w 
上午/t 9时/t ，/w 山东省/ns 菏泽市/ns 曹县/ns 大集乡/ns 丁楼村/ns ，/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李亿/nr 在/p 用/p 手机/n 查看/v 订单/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 身边/s 没有/v 电脑/n 时/ng ，/w 拿出/v 手机/n 时刻/n 关注/v 自己/rr 网店/nz 的/ude1 动态/n 。/w 
以往/t 的/ude1 腊八/t 这一天/mq ，/w 山东省/ns 博兴县/ns 湾头村/ns 的/ude1 村民/n 会/v 早早/d 起床/vi ，/w [打扫/v 卫生/an]/nz ，/w 熬粥/nz 腌蒜/nz ，/w 祭祀/v 祖先/n 。/w 可/v 今天/t 唤醒/v 湾头村/ns 的/ude1 ，/w 不再/d 是/vshi 鸡鸣/nz 声/qv ，/w 也/d 不再/d 是/vshi 村民/n 依/v 湖/n 捕鱼/vi 的/ude1 古老/a 作息/n ，/w 而是/c 互联网/n 上/f 发出/v 的/ude1 “/w 叮咚/o ”/w 声/qv 。/w 这个/rz 有/vyou 几百年/mq 历史/n 的/ude1 村庄/n ，/w 已经/d 踏上/v 了/ule 电子商务/nnd 的/ude1 节拍/n ，/w 成/v 了/ule 名副其实/vl 的/ude1 “/w 淘宝/n 村/n ”/w 。/w 如今/t 村民/n 们/k 看重/v 腊八/t ，/w 是因为/c 当天/t 网上/s 有/vyou 相关/vn 年/qt 货/n 促销/vn ，/w 而/cc 这/rzv [直接/ad 关系/n]/nz 着/uzhe 草柳编/nz 的/ude1 销量/n 。/w 
湾头村/ns 是/vshi 全国/n [20/m 个/q]/mq “/w 淘宝/n 村/n ”/w 之一/rz ，/w 全村/n 有/vyou [1000/m 多个/mq]/mq 淘宝/n 店/n 销售/v 草柳编/nz 工艺品/n ，/w 其中/rz [80/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 店主/nnd 都/d 在/p [35/m 岁/qt]/mq 以下/f 。/w 在/p 山东/ns ，/w 像/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 淘宝/n 村/n ”/w 共有/v [4/m 个/q]/mq ，/w 集中/v 在/p 滨州市/ns 博兴县/ns 和/cc 菏泽市/ns 曹县/ns 大集乡/ns 两地/n 。/w 
上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 凌晨/t 两点/m 才/d 睡/v 的/ude1 [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马耀飞/nr 刚刚/d 起床/vi 。/w 简单/a 洗漱/vi 后/f ，/w 他/rr 径直/d 坐/v 到/v 电脑/n 前/f ，/w 开始/v 了/ule 一天/mq 的/ude1 工作/vn ，/w “/w 叮咚/o 、/w 叮咚/o ”/w ，/w [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 的/ude1 买家/n 提示/v 音/n 将/d 会/v 持续/vn 到/v 深夜/t 。/w 
临近/v 中午/t ，/w 守/v 在/p 网店/nz 前/f 的/ude1 安娜/nr 努努嘴/nz ：/w “/w 今天/t 的/ude1 销量/n 并/cc 没有/v 预期/vn 的/ude1 好/a 。/w ”/w 等待/v 订单/n 的/ude1 间歇/n ，/w 安娜/nr 拿起/v [单反/nz 相机/n]/nz ，/w 给/p 新/a 上/f 的/ude1 货品/n 拍摄/v 图片/n 。/w 这/rzv 是/vshi 她/rr 开店/vi 以来/f 用/p 的/ude1 第二个/mq 相机/n 。/w [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 安娜/nr 是/vshi 土生土长/vl 的/ude1 湾头村/ns 人/n ，/w [滨州/ns 技术/n 学院/nis]/ntu 毕业/v 后/f 在/p 济南/ns 做/v 客服/nz ，/w 每月/r 收入/n 只有/c [1800/m 元/q]/mq ，/w “/w 这/rzv 点/qt 工资/n 仅/d 够/v 基本/a 生活费/n ”/w 。/w 在家/vi 人/n 劝说/v 下/f ，/w 2011年2月/t 她/rr 最终/d 选择/v 在家/vi 门口/s 创业/vn 。/w 开/v 网店/nz 的/ude1 第一个/mq 月/n ，/w 她/rr 就/d 净赚/v 了/ule [6000/m 元/q]/mq ，/w 第二年/mq 就/d 拥有/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 私家车/nz 。/w 现在/t 她/rr 的/ude1 网店/nz 已/d 拥有/v [150/m 多个/mq]/mq 品种/n 的/ude1 产品/n 。/w 
但/c 安娜/nr [几乎/d 没有/v]/nz [业余/b 时间/n]/nz ，/w 她/rr 无奈/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 自己/rr 压力/n 很大/d ，/w 每天/r 都/d 为/p 订单/n 着急/a ，/w 每个/r 月光/n 支付/v 各种/rz 费用/n 就/d 有/vyou [6000/m 多元/b]/mq ”/w 。/w 由于/p 长时间/nz 在/p 电脑/n 前/f 保持/v 同一/b 姿势/n ，/w 年纪/n 轻轻/d ，/w 她/rr 就/d 已经/d 患有/v 严重/a 的/ude1 肩周炎/nhd ，/w 去年/t 做/v 了/ule [1/m 个/q]/mq 多/a 月/n 的/ude1 刮痧/vn 治疗/vn 。/w “/w 现在/t 还是/c 经常/d 不/d 舒服/a ，/w 不能/v 长时间/nz 保持/v 一个/mq 姿势/n ”/w ，/w 她/rr 边/k 说/v ，/w 边/k 不时/d 换换/v 姿势/n 。/w 
中午/t [12/m 点/qt]/mq 到/v 下午/t [3/m 点/qt]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 淘宝/n 村/n ”/w 店主/nnd 们/k 一天/mq 最/d 忙/v 的/ude1 时候/n ，/w 他们/rr 忙着/v 下/f 订单/n ，/w 写/v 地址/n ，/w 打包/vi 。/w 不曾/d 停歇/vi 的/ude1 “/w 叮咚/o ”/w 声/qv 同样/d 在/p 离/v 湾头村/ns 不/d 远/a 的/ude1 “/w 淘宝/n 村/n ”/w 顾家村/ns 响起/v 。/w 靠/v 村/n 新建/v 的/ude1 老粗布/nz 家纺/nz 城/n 是/vshi [博兴县/ns 大学生/nnt 创业园/nz]/nt ，/w 入/v 驻/v [220/m 家/q]/mq 商户/n 中/f ，/w 其中/rz [100/m 多家/mq]/mq 开/v 有/vyou 淘宝/n 店/n 。/w 
经营/v 老粗布/nz 之前/f ，/w 商铺/n 店主/nnd 王立军/nr 与/cc 妻子/n 在/p 北京/ns 、/w 济南/ns 、/w 淄博/ns 都/d 待/vi 过/uguo ，/w 干/v 过/uguo [广告/n 设计/vn]/nz 、/w [室内/s 装修/vn]/nz 。/w 2013年初/t ，/w 王立军/nr 带着/vn 妻儿/n 返乡/vi 开/v 了/ule 淘宝/n 店/n ，/w 开始/v 推广/vn 他/rr 难以/d 割舍/v 的/ude1 、/w 也/d 是/vshi 父辈/n 曾/d 赖以/v 为/p 生/v 的/ude1 老粗布/nz 。/w 如今/t ，/w 他们/rr 有/vyou 自己/rr 的/ude1 生产/vn 车间/n ，/w 经营/vn 着/uzhe [4/m 个/q]/mq 网店/nz 。/w 就/d 在/p 两周/mq 前/f ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 主持人/nnt 朱军/nr 联系/v 到/v 他们/rr ，/w 在/p 这里/rzs 订做/v 了/ule 几套/nz 唐装/nz 。/w “/w 到/v 时候/n 给/p 我/rr 几张/n 他/rr 穿/v 我们/rr 衣服/n 的/ude1 照片/n 就/d 可以/v 了/ule ”/w ，/w 谈起/v 名人/n 在/p 这里/rzs 订制/v 唐装/nz 的/ude1 事/n ，/w 他/rr 显得/v 很/d 淡定/nz 。/w 今年/t 央视/j 春晚/n 剧组/nis 也/d 在/p 这里/rzs 订制/v 了/ule [2000/m 条/q]/mq 红围巾/nz ，/w 这些/rz 手感/n 舒适/a 的/ude1 老粗布/nz 围巾/n 将/d 出现/v 在/p 2014年/t 春晚/n 的/ude1 主持人/nnt 和/cc 嘉宾/n 身上/s 。/w 
与/cc 顾家村/ns 相隔/v 400多公里/m 的/ude1 曹县/ns 大集乡/ns 丁楼村/ns ，/w “/w 打工/vi 东奔西跑/vl ，/w 不如/v 创业/vn 淘宝/n ”/w 、/w “/w 足不出户/vl 掌握/v [天下/n 商机/n]/nz ，/w 键盘/n 轻敲/nz 完成/v 四海/n 交易/vn ”/w 的/ude1 类似/a 标语/n 在/p 村口/s 墙上/s 随处可见/vl 。/w 
[23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 袁哲/nr 初中/nis 毕业/v 后/f ，/w 一直/d 在/p 上海/ns 的/ude1 [外贸/n 服装/n]/nz 厂/n 打工/vi ，/w 去年/t 春节/t 回家/vi 看到/v 丁楼村/ns 的/ude1 变化/vn 后/f ，/w 她/rr 不禁/d 萌生/v 了/ule 在家/vi 开/v 网店/nz 的/ude1 想法/n 。/w 现在/t 她/rr 有/vyou 两家/mq 淘宝/n 店/n ，/w 平时/t 自己/rr 只/d 负责/v 网上/s 销售/vn ，/w 拿到/v 订单/n 后/f 就/d 到/v 村里/n 拿货/nz ，/w 然后/c 通过/p 快递/v 把/pba 货/n 发出/v 去/vf ，/w 平均/a 每个/r 月/n 有/vyou [7000/m 多元/b]/mq 收入/n 。/w “/w 比/p 以前/f 挣得/nz 要/v 多/a ，/w 和/cc 外面/f 打工/vi 相比/vi ，/w 我/rr 更喜欢/nz 在/p 家里/s ”/w ，/w 她/rr 说/v ，/w 在/p 丁楼村/ns ，/w 和/cc 她/rr 有/vyou 相同/a 经历/n 的/ude1 还有/v [很多/m 人/n]/mq 。/w 
下午/t [3/m 点钟/q]/mq ，/w 湾头村/ns [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张洪文/nr 正在/d 院子/n 里/f 加工/vn 自家/rr 网店/nz 接到/v 的/ude1 订单/n ，/w 他/rr 只/d 接受/v 异形/nz 订制/v ，/w 所以/c 并/cc 不是/c 每天/r 都/d 有/vyou 订单/n 。/w 2008年/t 奥运会/n 开幕/vi 当天/t ，/w 在/p 儿子/n 鼓励/v 下/f ，/w 木工/nnt 出身/v 的/ude1 张洪文/nr 开/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 网店/nz 。/w 开店/vi 前/f ，/w 初中/nis 毕业/v 的/ude1 他/rr 对/p 着/uzhe 墙上/s 贴/v 的/ude1 汉语拼音/n 表/n ，/w 花/n 了/ule 一个/mq 多/a 月/n 才/d 学会/v [电脑/n 打字/vn]/nz 。/w 他/rr 习惯/n 在/p 一个/mq 老旧/nz 的/ude1 明细/b 簿上/nz 记下/v 每个/r 订单/n 的/ude1 详细/a 要求/n ，/w 然后/c 自己/rr 打出/v 模具/n ，/w 由/p [59/m 岁/qt]/mq 的/ude1 老伴/n 来/vf 编/v 。/w 为了/p 展示/v 产品/n 的/ude1 纯天然/b 材质/n ，/w 他/rr 甚至/d 会/v 以/p 夏天/ns 的/ude1 玉米/nf 地/ude2 为/p 背景/n 来/vf 拍摄/v 产品/n 效果图/nz 。/w 开店/vi 前/f ，/w 老两口/n 晚上/t 不到/v [9/m 点/qt]/mq 就/d 会/v 入睡/vi ；/w 而/cc 如今/t ，/w 这/rzv 对/p 老夫妻/nz 每晚/r 都会/n 熬到/nz [十/m 一/d 二/m 点/qt]/mq ，/w 他们/rr 的/ude1 生活/vn 已经/d 离不开/v 网络/n 了/ule 。/w 就/d 连/ulian 张洪文/nr 的/ude1 老伴/n 治疗/v 骨质增生/nhd 的/ude1 进口/vn 药品/n ，/w 都/d 是/vshi 在/p 网上/s 订购/v 的/ude1 。/w 
从/p 下午/t [4/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 快递/v 员/ng 就/d 会/v 成为/v “/w 淘宝/n 村/n ”/w 绝对/d 的/ude1 主角/nnt 。/w “/w 一直/d 到/v 晚上/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 是/vshi 快递/v 最/d 忙/v 的/ude1 时候/n ”/w ，/w 湾头村/ns 的/ude1 周曙光/nr 快速/d 处理/vn 着/uzhe 厚厚/z 一摞/v 快递/vn 单/b 。/w 快递公司/nis 老板/nnt 介绍/v ：/w 一/m 开始/v 自己/rr 也/d 开/v 网店/nz ，/w 但/c 后来/t 发现/v 村里/n 做/v 快递/vn 的/ude1 太少/d ，/w 严重影响/v 了/ule 自己/rr 包裹/n 的/ude1 [发送/v 速度/n]/nz ，/w 最终/d 决定/v 自己/rr 代理/v 一家/n 快递公司/nis 。/w 像/v 他/rr 这样/rzv 做/v 既/c 开/v 网店/nz 又/d 做/v 快递/vn 的/ude1 商户/n 在/p 村里/n 还有/v [5/m 家/q]/mq ，/w 店主/nnd 都/d 是/vshi [30/m 岁/qt]/mq 出头/vi 。/w 现在/t ，/w 湾头村/ns 遍布/v 着/uzhe [20/m 多家/mq]/mq 快递公司/nis 和/cc [3/m 家/q]/mq 银行/nis 。/w 
入夜/vi ，/w 随着/p 快递公司/nis 的/ude1 货车/n 纷纷/d 出发/vi ，/w “/w 淘宝/n 村/n ”/w 再次/d 变得/vi 安静/a 起来/vf 。/w 短暂/a 放松/v 后/f ，/w 是/vshi 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 到/v [11/m 点/qt]/mq 的/ude1 网/n 售/v 小/a 高潮/n 。/w 接近/v 午夜/t ，/w 乡村/n 的/ude1 淘宝/n 店主/nnd 们/k 才/d 有/vyou 了/ule 真正/d 喘/v 歇/v 的/ude1 机会/n ，/w 靠近/v 丁楼村/ns 的/ude1 一条/mq 小吃/n 街/n 也/d 开始/v 变得/vi 热闹/a ，/w 淘宝/n 店主/nnd 们/k 三三两两/m 聚/v 在/p 这里/rzs ，/w 享受/v 着/uzhe 难得/a 的/ude1 惬意/a 时光/n ，/w 而/cc 三年前/t 这里/rzs 还/d 一片/mq 冷清/a 。/w 
屏幕/n 前/f ，/w 马耀飞/nr 还/d 在/p 浏览/v 着/uzhe 网页/n ，/w 期待/v 睡前/d 还/d 能/v 获得/v 新的/a 订单/n 。/w 
