孙刚/nr 委员/nnt 就/d 北京/ns 居民/n 用电/n 节电/vi 问题/n [发表/v 意见/n]/nz 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 胡铁湘/nr 摄/vg J125/x 
教育界/n 别的/rzv 刘岩/nr 委员/nnt 坐着/vi 轮椅/n 出现/v 在/p 政协/nis 会场/n ，/w 身边/s 常常/d 有/vyou 记者/nnt 围着/v 采访/vn 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 胡铁湘/nr 摄/vg J125/x 
[昨天/t 下午/t]/nz ,/w 前往/v 参加/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕式/n 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 车队/nis 堵/v 在/p 了/ule 大屯/nz 路/n 。/w 市政协/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 宗朋/nr 介绍/v ，/w 这/rzv 是因为/c 本次/r 大会/n 取消/v 了/ule 会议/n 车队/nis 开道/vi 车/n 。/w 
本次/r 政协/nis 会/v 众多/a 举措/n 都/d 在/p 践行/nz 着/uzhe 节俭/a 办/v 会/v 的/ude1 理念/n 。/w 比如/v 提高/vn 会议/n 效率/n ，/w 要求/n 开/v 短/a 会/v 讲/v 短/a 话/n ，/w 大会/n 发言/vi 控制/vn 在/p [7/m 分钟/qt]/mq 内/f ，/w 会议/n 简报/n 压缩/v 数量/n 和/cc 期/qv 数/n ，/w 简报/n 总/b 期/qv 数/n 只/d 减/v 不/d 增/v ，/w 印刷/v 份数/nz 也/d 将/d 由/p [350/m 份/q]/mq 减到/nz [300/m 份/q]/mq ，/w 大会/n 发言/vi 的/ude1 印刷/vn 份数/nz 也/d 由/p [200/m 份/q]/mq 减到/nz [100/m 份/q]/mq 。/w 
政协/nis [会场/n 布置/v]/nz 也/d 充分/ad 体现/v 庄重/a 简朴/a ，/w 不/d 摆放/v 鲜花/n 、/w 绿植/nz ，/w 不/d 悬挂/v 彩旗/n 、/w 气球/n 、/w 横幅/n 、/w 标语/n 等/udeng 。/w 
交通/n 方面/n ，/w 改变/v 了/ule 以往/t 在/p 整个/b 会期/n 当中/f 包租/v 车辆/n 的/ude1 做法/n ，/w 而是/c 改为/v 实时/n 租赁/vn ，/w 根据/p 大会/n [议程/n 安排/v]/nz 租赁/v 车辆/n ，/w 比如/v 开幕式/n 时/ng 租赁/v 车辆/n 运送/v 委员/nnt ，/w 把/pba 委员/nnt 送/v 回/v 住地/n 就/d 结束/v 租车/vi 。/w 编组/vi 20多辆/m 大车/n ，/w 仅/d 此/rzs 一项/mq 就/d 节省/v 了/ule 大量/m 的/ude1 费用/n 。/w 
今年/t 会议/n 车辆/n 出行/vi 即使/c 是/vshi 车队/nis 也/d 不/d 设/v 开道/vi 车/n ，/w 所以/c 出现/v 了/ule 车队/nis 一度/d 堵/v 在/p 大屯/nz 路上/s 的/ude1 情况/n ，/w 会议/n 车辆/n 同样/d 受/v 机动车/n 限/v 行/ng 措施/n 的/ude1 限制/vn 。/w 
委员/nnt 住宿/v 方面/n ，/w 今年/t 一律/d 用/p 自助餐/n ，/w 严格/ad 按照/p 会议/n 标准/n 安排/v 。/w 房间/n 内/f 一律/d 不/d 另配/nz 水果/n ，/w 也/d 不/d 另配/nz 洗漱/vi 用品/n 。/w 
会议/n 进行/vn 中/f ，/w 按照/p 惯例/n 都会/n 有/vyou 一场/mq 委员/nnt 联欢会/n ，/w 今年/t 这场/r 联欢会/n 一律/d 不/d 外/f 请/v 演员/nnt ，/w 节目/n 都/d 是/vshi 委员/nnt [自编/v 自/p 演/v]/nz ，/w 也/d 不/d 设/v 抽奖/vn 环节/n ，/w 委员/nnt 们/k 可以/v 充分/ad 展示/v 自身/rr 才艺/n ，/w 烘托/v 会议/n 热烈/a 气氛/n 和/cc 团结/v 民主/a 的/ude1 氛围/n 。/w 
另外/c ，/w 今年/t 市政协/n 大会/n 会务/n [工作/vn 人员/n]/nnt 减少/v 了/ule 10%/m ，/w 有效/a 节约/v 了/ule [人力/n 成本/n]/nz 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 孙颖/nr X133/x 
吴玉华/nr 委员/nnt 
准确/a 测算/v [社会/n 资源/n]/nz 是/vshi [居住证/nz 制度/n]/nz 的/ude1 前提/n 
在/p [今天/t 上午/t]/nz 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 分组/vn 讨论/v 中/f ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [北京市/ns 政协/nis]/nto [社会/n 和/cc 法制/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 吴玉华/nr 建议/n 政府/nis 加快/v 对/p [居住证/nz 制度/n]/nz 的/ude1 调研/vn 和/cc 研究/vn ，/w 以/p 缓解/v 北京/ns 面临/v 的/ude1 人口/n 、/w 资源/n 、/w 环境/n 的/ude1 矛盾/an 。/w 
“/w 北京/ns 几百万/m 的/ude1 [流动/vn 人口/n]/nz ，/w 如何/ryv 保障/v [常住/v 人口/n]/nz 和/cc [流动/vn 人口/n]/nz 的/ude1 基本/a 生活/vn 以及/cc 以后/f 可能/v 不断/d 增加/v 的/ude1 人口/n 的/ude1 基本/a 生活/vn ？/w ”/w 吴玉华/nr 发言/vi 时/ng ，/w 其他/rzv 在座/vi 委员/nnt 的/ude1 目光/n 都/d 聚集/v 在/p 他/rr 身上/s 。/w 
吴玉华/nr 介绍/v ，/w 围绕/v [北京/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 的/ude1 中心/nis 工作/vn ，/w 市政协/n 去年/t 开展/v 了/ule 系统/n 的/ude1 调研/vn 项目/n ，/w 其中/rz 就/d 有/vyou 关于/p 北京/ns 实行/v [居住证/nz 制度/n]/nz 的/ude1 相关/vn 调研/vn 。/w “/w 北京/ns 当前/t 的/ude1 主要矛盾/n 就是/v 人口/n 、/w 资源/n 、/w 环境/n 的/ude1 矛盾/an ，/w 要/v 缓解/vn 这个/rz 矛盾/an ，/w 需要/v 我们/rr 在/p 人口/n 调控/v 方面/n 有/vyou 相关/vn 的/ude1 举措/n 。/w ”/w 
吴玉华/nr 表示/v ，/w “/w 以/p 业/ng 、/w 以/p 房/n 、/w 以/p 证/n ”/w 是/vshi [三/m 种/q]/mq 对/p 人口/n 进行/vn 调控/vn 的/ude1 手段/n ，/w 在/p 现有/v 政策/n 条件/n 下/f ，/w 北京/ns 居住证/nz 相关/vn 制度/n 的/ude1 实施/vn ，/w 其/rz 前提/n 是/vshi 要/v 对/p [社会/n 资源/n]/nz 进行/vn 全面/ad 、/w 准确/a 的/ude1 测算/vn ，/w “/w 在/p 医疗/n 、/w 教育/vn 、/w 养老/vn 等/udeng [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 方面/n 北京/ns 现有/v 的/ude1 条件/n 、/w 将来/t 的/ude1 条件/n 、/w 资源/n 所/usuo 能/v 提供/v 的/ude1 [极限/n 条件/n]/nz ，/w 需要/v 把/pba 这些/rz 相关/vn 数字/n 进行/vn 细化/v ，/w 把握住/v 现状/n 和/cc 趋势/n ，/w 需要/v 看清楚/nz 北京/ns 能够/v 给/p 生活/vn 在/p 这里/rzs 的/ude1 人/n 提供/v 何种/r 保障/vn 、/w 保障/vn 到/v 何种/r 程度/n ，/w 也/d 关系到/v 北京/ns [二/m 元/q 结构/n]/nz 的/ude1 社会/n 差距/n 如何/ryv 解决/v 。/w ”/w 
吴玉华/nr 认为/v ，/w 在/p 目前/t 政策/n 条件/n 下/f 探索/v 实施/vn [居住证/nz 制度/n]/nz ，/w “/w 北京/ns 的/ude1 [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 保障/vn 能力/n 有/vyou 多/a 大/a ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 根本性/n 的/ude1 问题/n ，/w 对/p 各种/rz [社会/n 资源/n]/nz 准确/a 测算/v 的/ude1 意义/n 也/d 在于/v 此/rzs 。/w ”/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 习楠/nr J237/x 
孔繁峙/nr 委员/nnt 
被/pbei 占用/v 文物/n 腾/v 退/vn 工作/vn 进入/v 攻坚/vn 
作为/p 古都/n ，/w 北京城/n 的/ude1 王府/n 可/v 不少/m ，/w 但/c 除/p 恭王府/nz 在/p 对外开放/vl 外/f ，/w 其余/rz 都/d 被/pbei 占用/v 了/ule 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w [北京/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt 、/w [北京市/ns 文物局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 孔繁峙/nr 表示/v ，/w [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 的/ude1 搬迁/vn 腾/v 退/vn 工作/vn 已经/d 进入/v [攻坚/vn 阶段/n]/nz 。/w 
“/w 剩下/v 的/ude1 都/d 是/vshi 难题/n ”/w ，/w 孔繁峙/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 北京/ns 的/ude1 王府/n 是/vshi 除了/p 故宫/ns 、/w [皇家/n 园林/n]/nz 之外/f 文物/n 等级/n 最高/a 的/ude1 。/w 北京/ns 的/ude1 特点/n ，/w 王府/n 都/d 沿街/d ，/w 而且/c 很多/m ，/w 但/c 除了/p 恭王府/nz 实现/v 了/ule 对外开放/vl 外/f ，/w 其他/rzv 都/d 被/pbei 占用/v 了/ule ，/w 像/v [段祺瑞/nr 执政府/ns]/nt 、/w 孚王府/nz 、/w 庆王府/nz 、/w [淳/ag 亲王/nnd 府/ng]/nz 等/udeng 。/w 
“/w [一段/mq 时间/n]/nz 可以/v ，/w 永远/d 占用/v 是/vshi 不行/a 的/ude1 。/w ”/w 这些/rz 被/pbei 占用/v 的/ude1 王府/n 有些/rz 被/pbei [机关/n 单位/n]/nz 用来/v 办公/vn ，/w 有些/rz 则/d 成/v 了/ule 居民/n 大院/n 。/w “/w [文物/n 保护/vn]/nz 也/d 面临/v 着/uzhe 攻坚/vn ，/w 必须/d 要/v 寻找/v 办法/n 解决/v 难题/n 。/w 能/v 不能/v 下决心/vi 一年/mq 搬/v [一/d 处/n]/mq ？/w 或者/c 能/v 不能/v 让/v 有些/rz 王府/n 逐步/d 实现/v 一半/m 开放/v ？/w ”/w 孔繁峙/nr 说/v 。/w 
今年/t 北京/ns “/w 两会/n ”/w ，/w 社科界/n 提出/v 了/ule 界别/n 提案/n “/w 关于/p 加快/v 解决/vn 景/ng 山/n 寿皇殿/nz 文物/n 建筑群/n 的/ude1 占用/vn 搬迁/v 、/w 整治/vn 修复/v 和/cc 对外开放/vl 问题/n ”/w 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 寿皇殿/nz 是/vshi 明清/t 两代/mq 皇家/n 专用/v 建筑/n ，/w [北京/ns 中轴线/n]/nz 上/f 唯一/b 因/p 社会/n 占用/v 而/cc 未能/v 向/p 社会/n 开放/v 的/ude1 国家级/b 建筑/n ，/w 2013年10月/t 启动/v 搬迁/vn 工作/vn ，/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 古建/n 部分/n 已交/nz [景/ng 山/n 公园/n]/nz ，/w 目前/t 西侧/f 体育场/n 还/d 未/d 搬迁/v ，/w 管理/v 用房/n 被/pbei 老干部/n 活动房/n 占用/v 。/w 
腾/v 退后/vi 的/ude1 寿皇殿/nz 需/v 进行/vn 整治/v [修复/v 工程/n]/nz ，/w 具体/a 的/ude1 保护/vn 修复/v [实施/v 方案/n]/nz 还/d 未/d 制定/v 。/w 同时/c ，/w 修复/v 后/f 的/ude1 寿皇殿/nz 建筑群/n 如何/ryv 展示/v 和/cc 深入/ad 发掘/v 其/rz [历史/n 文化/n]/nz 内涵/n ，/w 也/d 要/v 公园/n 部门/n 研究/vn 详细/a 的/ude1 方案/n ，/w 最大限度/nz 展现/v 其/rz 历史/n 价值/n 。/w 孔繁峙/nr 表示/v ，/w 要/v 加快/vn 寿皇殿/nz 的/ude1 腾/v 退/vn 速度/n ，/w 他/rr 希望/v 通过/p 对/p 寿皇殿/nz 的/ude1 保护/vn 来/vf 推进/vi [北京/ns 中轴线/n]/nz 申遗/nr 的/ude1 步伐/n ，/w 并/cc 通过/p 中轴线/n 申遗/nr 来/vf 提升/v 北京/ns [城市/n 文化/n]/nz 的/ude1 影响力/n 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 张蕾/nr J009/x 
孙宝国/nr 委员/nnt 
给/p 孩子/n 加/v 点/qt “/w 食育/nz ”/w 
一个/mq 中学生/nnd 的/ude1 问题/n ，/w 让/v [中国/ns 工程院/nis]/nto 院士/nnt 、/w [北京/ns 工商/n 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 孙宝国/nr 很/d 意外/a 。/w 2013年/t ，/w 他/rr 在/p [三/m 所/usuo]/mq 中学/nis 分别/d 做/v 了/ule 科普/b 讲座/n ，/w “/w 学生/nnt 们/k 很/d 欢迎/v ，/w 但是/c 都会/n 有/vyou 一些/mq 非常/d 奇怪/v 的/ude1 问题/n ，/w 说明/v 我们/rr 的/ude1 孩子/n 基本/a 营养/n 知识/n 很/d 缺乏/v 。/w 就/d 拿/v [这个/rz 问题/n]/nz 来说/uls ，/w 方便面/nf 怎么会/nz 一点/mq 营养/n 都/d 没有/v 呢/y ？/w [六大/n 营养素/n]/nz 里/f ，/w 方便面/nf 最/d 起码/d 有/vyou 碳水化合物/gc 、/w 淀粉/nf 、/w 水/n 、/w 油脂/n ，/w 差/a 的/ude1 是/vshi 维生素/n 和/cc 蛋白质/n 。/w 它/rr 不是/c 没有/v 营养/n ，/w 是/vshi 不/d 均衡/a 。/w ”/w 
在/p 许多/mq 委员/nnt 都/d 建言/nz 给/p 中小学生/nnd “/w 减负/v ”/w 的/ude1 时候/n ，/w 孙宝国/nr 今天/t 在/p 分组/vn 讨论/v 时/ng 却/d 提出/v 建议/n ，/w 还是/c 要/v 给/p 孩子们/nz 的/ude1 教育/vn 加/v 点/qt “/w 料/n ”/w —/w —/w 比如/v “/w 食育/nz ”/w ，/w 培养/v 孩子/n 良好/a 的/ude1 营养/n [饮食/n 习惯/n]/nz 。/w 
“/w 我们/rr 现在/t 的/ude1 [食品/n 安全/an 问题/n]/nz ，/w 老百姓/n 不/d 满意/v ，/w 但/c 里面/f 有/vyou 很/d 严重/a 的/ude1 误区/n 。/w 比如/v 大家/rr 对/p [婴幼儿/n 配方/n 奶粉/n]/nz ，/w 喜欢/vi 的/ude1 不得/vi 了/ule ；/w 对/p [食品/n 添加剂/n]/nz ，/w 恨/v 的/ude1 不得/vi 了/ule 。/w 可是/c [婴幼儿/n 配方/n 奶粉/n]/nz 里/f 除了/p [乳/vg 铁蛋白/nmc]/nz 之外/f ，/w 其他/rzv 都/d 是/vshi [食品/n 添加剂/n]/nz ，/w 维生素/n A/x 等/udeng 都/d 是/vshi 添加剂/n 。/w [卤水/nf 豆腐/nf]/nz ，/w 我们/rr 吃/v 了/ule [两千/m 多年/mq]/mq ，/w 卤水/nf 就是/v 添加剂/n 。/w ”/w 今天一早/t ，/w 离/v 小组/nis 讨论/v 开始/vn 还有/v 一刻钟/nz ，/w 孙宝国/nr 就/d 抱着/v 一摞/v 自己/rr 主编/v 的/ude1 小/a 书/n 进/vf 了/ule 会议室/n ，/w 封面/n 上/f [九/b 个/q]/mq 端正/v 的/ude1 大字/n ：/w 《/w 躲/v 不/d 开/v 的/ude1 [食品/n 添加剂/n]/nz 》/w ，/w “/w 误解/n 不要紧/vl ，/w 但是/c 经常/d 吓/v 的/ude1 不得/vi 了/ule ，/w 那/rzv 就/d 没/d 必要/a 了/ule 。/w 所以/c ，/w 从/p 中小学/n 起/vf 就/d 应该/v 加强/vn ‘/w 食育/nz ’/w ，/w 我们/rr 的/ude1 孩子/n 缺乏/v 基本/a 的/ude1 营养/n 和/cc [食品/n 安全/an]/nz 知识/n 。/w 这/rzv 方面/n ，/w 日本/ns 就/d 做/v 得/ude3 很好/ad 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 日本/ns 在/p 2005年/t 制定/v 并/cc 实施/v 了/ule 《/w 食育/nz 基本法/n 》/w ，/w 将/d 其/rz 作为/p 一项/mq 国民/n 运动/vn ，/w 以/p 家庭/n 、/w 学校/nis 、/w 保育/b 所/usuo 、/w 地域/n 等/udeng 为/p 单位/n ，/w 在/p 全国/n 范围/n 进行/vn 普及/v 推广/vn 。/w 为/p 保障/vn 《/w 食育/nz 基本法/n 》/w 的/ude1 顺利/ad 实施/v ，/w 日本/ns 制定/v 了/ule “/w 食育/nz 推进/vi 基本/a 计划/n ”/w ，/w 提出/v 了/ule [9/m 个/q]/mq 到/v 2010年/t 必须/d 达到/v 的/ude1 食育/nz 目标/n ,/w 例如/v “/w 不/d 吃早饭/nz 的/ude1 儿童/n 由/p 4%/m 减少/v 到/v 零/m ”/w 、/w “/w 具有/v [食品/n 安全/an]/nz [基础/n 知识/n]/nz 的/ude1 国民/n 达到/v 60％/m ”/w 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 张棻/nr J234/x 
