本报讯/nz （/w 记者/nnt 杨琳/nr ）/w 在/p [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu MBA/x [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt [考试/vn 作弊/vi]/nz 案/ng 中/f ，/w 有/vyou 多家/mq 北京/ns 教育/v [培训/vn 机构/n]/nz 涉嫌/v 参与/vn 其中/rz 。/w 目前/t 两家/mq 本市/r 的/ude1 涉事/nz [培训/vn 机构/n]/nz 已经/d 被/pbei 警方/n 查封/v 。/w 案件/n 还/d 在/p 进一步/d 调查/vn 之中/f 。/w 
这/rzv 两家/mq [培训/vn 机构/n]/nz 的/ude1 办公/vn 地点/n 在/p [海淀区/ns 新起点/nz 嘉园/nz]/nt [4/m 号楼/q]/mq [306/m A/x]/mq 室/n 和/cc 苏州街/nz [长远/a 天地/n 大厦/n]/nz B1/x 座/q [1905/m 室/n]/mq ，/w 两处/mq 均/d 已/d 被/pbei 警方/n 查封/v ，/w 现场/s 已/d 没有/v [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 拨打/v 了/ule [北京/ns 智/ng 恒/ag 知/v 艺术/n 培训/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 电话/n ，/w 但/c 无人/b 接/v 听/v ，/w 负责人/nnt 手机/n 也/d 已/d 关机/vi 。/w 在/p 智/ng 恒/ag 知/v 的/ude1 网上/s 企业/n 介绍/v 中/f ，/w 其/rz 称/v 一直/d 致力于/v 推动/vn 中国/ns 在职/vn 教育/vn 工作/vn ，/w 在/p 招聘/v 信息/n 中/f ，/w 该/rz 公司/nis 最新/a 的/ude1 [招聘/vn 启事/n]/nz 刊登/v 时间/n 为/p 2013年12月19日/t 。/w 
据悉/v ，/w 早/a 在/p 2013年11月/t ，/w [三/m 名/q]/mq “/w [哈尔滨/ns 理工大学/nis MBA/x 学院/nis]/nt 老师/nnt ”/w 就/d 来到/v 其中/rz 之一/rz 的/ude1 [北京/ns 智/ng 恒/ag 知/v 艺术/n 培训/vn 中心/nis]/nt 办公/vn 地/ude2 进行/vn [研究生/nnt 考试/vn]/nz 报名/vi 确认/v ，/w 这家/r 公司/nis 还/d 出示/v 了/ule 理工大学/nis 的/ude1 授权书/nz ，/w 称/v 可以/v 开展/vn [培训/vn 项目/n]/nz 。/w [另一/m 家/q]/mq [北京/ns 中/f 研/v 启航/vi 培训/vn 中心/nis]/nt 主管/vn 表示/v ，/w [很多/m 钱/n]/mq 都/d 用/p 在/p 了/ule “/w 打点/vi ”/w 上/f ，/w 根本/a 进/vf 不/d 了/ule 自己/rr 腰包/n 。/w [北京/ns 智/ng 恒/ag 知/v 艺术/n 培训/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 机构/n 老总/nnt 和/cc [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 领导/n 相熟/v ，/w 有/vyou 关系/n 所以/c 有/vyou 保障/vn 。/w [中国/ns 教育/vn 科学/n 研究院/nis]/nt [教育/vn 理论/n]/nz 研究中心/nis 博士/nnt 郭元婕/nr 女士/n 说/v ，/w [哈尔滨/ns 理工大学/nis]/ntu 与/cc 北京/ns 的/ude1 [培训/vn 机构/n]/nz 完全/ad 有可能/nz 进行/vn “/w 合作/vn ”/w ，/w 空间/n 距离/n 并/cc 不是/c 问题/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 北京/ns 的/ude1 [培训/vn 机构/n]/nz 会/v 掌握/vn 很多/m 资源/n ，/w 信息/n 也/d 比较/d 灵通/a ，/w 这/rzv 也许/d 是/vshi 北京/ns 几家/mq [培训/vn 机构/n]/nz 涉及/v 此案/r 的/ude1 一个/mq 原因/n 。/w 线索/n 提供/v //w 茅/nz 先生/n 
