人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 鲍聪颖/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w [北京/ns 铁路局/nis 客票/n 中心/nis]/nt 副主任/nnt 王红/nr 在/p 谈到/v “/w 2014/m 平安/a 春运/n ”/w 的/ude1 话题/n 时/ng 介绍/v ：/w 2014年/t 春运/n 铁路/n 客流/n 预计/v 将/d 发送/v 旅客/n [1220/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz 52.9万/m ，/w 增长/v 4.5%/m 。/w 节前/f [15/m 天/qt]/mq 发送/v 旅客/n [604/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [31/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增长/v 5.4%/m 。/w 高峰/n 日/b 是/vshi 1月28日/t ，/w 旅客/n 发送量/n 将/d 达到/v [51/m 万/d 左右/f]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 6.9%/m 。/w 北京站/ns 发送量/n 将/d 达到/v [402/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [22/m 万/d 人/n]/mq ，/w 增长/v 5.8%/m 。/w [北京/ns 西站/nis]/nt 达到/v [504/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [17/m 万/d 人/n]/mq ，/w [北京/ns 南/b 站/vi]/nt [同比/n 增加/v]/nz [12/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq ，/w [北京/ns 北站/nis]/nt 将/d 达到/v [33/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
面对/v 这样/rzv 一个/mq 大/a 的/ude1 客流/n ，/w 为了/p 做到/v 让/v 旅客/n 安全/an 、/w 方便/a 出行/vi ，/w [北京/ns 铁路局/nis]/nto 对外/vn 公布/v 了/ule [20/m 条/q]/mq 服务/v 措施/n ，/w 在/p [北京/ns 西站/nis]/nt 、/w [北京/ns 南/b 站/vi]/nt 开设/v 了/ule 临时/b 侯/ng 车/n 区/n ，/w 方便/a 旅客/n 侯/ng 车/n 。/w 此外/c 还/d 对/p 一些/mq 引导/v 揭示/vn 系统/n 进行/vn 了/ule 改造/vn 和/cc 更新/v ，/w 方便/a 旅客/n 看到/v 提示/vn 性/ng 的/ude1 信息/n 。/w 
