人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 鲍聪颖/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w [北京市/ns 春运/n 办/v]/nt 副主任/nnt 、/w [交通/n 委员会/nis]/nt 综合运输/gg 处/n 处长/nnt 吴反修/nr 在/p 谈到/v “/w 2014/m 平安/a 春运/n ”/w 的/ude1 话题/n 时/ng 介绍/v ：/w 春运/n 期间/f 拥堵/v 的/ude1 重点/n 是/vshi 返/v 京/b ，/w 比如/v 初六/t 、/w 初七/t 两天/mq 。/w 拥堵/v 点/qt 也/d 提醒/v 大家/rr 注意/v ，/w 一个/mq 是/vshi [京/b 港澳/n 高速/b]/nz 由于/p 河北/ns 段/q 的/ude1 全部/m 大修/vn ，/w 没有/v 出京/nz 、/w 过境/vn 的/ude1 车流/n 。/w 第二个/mq 是/vshi [京/b 藏/v 高速/b]/nz ，/w 清河/ns 、/w 西关/nz 环岛/n 、/w 八达/nz 岭/ng ，/w 还有/v 北五环/nz 的/ude1 回龙观/nz 也/d 是/vshi 压力/n 大/a 的/ude1 。/w [第三/m 个/q]/mq 就是/v 京/b 开/v 高速/b ，/w 需要/v 关注/vn 的/ude1 点/qt 是/vshi 由于/p 京/b 港澳/n 断道/nz ，/w 这/rzv 条/q 路/n 的/ude1 压力/n 就/d 剧增/vi 了/ule ，/w 而且/c 京/b 开/v 高速/b 北段/n 的/ude1 特点/n ，/w 就是/v 京广/nz 公路/n 在/p 这个/rz 地方/n 二合一/nz ，/w 两条/mq 高速/b 只有/c [四/m 条/q]/mq 车道/n ，/w 这样/rzv 造成/v 的/ude1 压力/n 非常/d 大/a ，/w 需要/v 各位/rr 网友/n 们/k 关注/v 。/w [第四/m 点/qt]/mq 就是/v 京/b 承/vg 高速/b ，/w 在/p [春节/t 期间/f]/nz ，/w 车流/n 会/v 叠加/vn 。/w 其他/rzv 高速公路/n ，/w 估计/v 主要/b 集中/v 在/p 初六/t 、/w 初七/t ，/w 进京/vi 车流/n 比较/d 大/a 。/w 
