早上/t 10时15分/t ，/w 记者/nnt 来到/v [地坛/ns 公园/n]/nz 北门/n ，/w 附近/f 的/ude1 乙十六/nz 会所/nis 大门/n 开放/v ，/w 会所/nis 门口/s 的/ude1 [礼仪/n 小姐/n]/nz 在/p 玻璃房/nz 中/f 正常/a 工作/vn 。/w 记者/nnt 询问/v 后/f 得知/v ，/w 现在/t 会所/nis 依然/d 可以/v 预定/vn 。/w 
“/w 之前/f 看/v 新闻/n 北海/ns 的/ude1 乙十六/nz 不是/c 搬走/v 了/ule 吗/y ，/w 我/rr 还/d 想/v 着/uzhe 哪天/nz 去/vf 举报/vn 呢/y 。/w ”/w 赵/nz 阿姨/n 已经/d 在/p 地坛/ns 附近/f 生活/vn 了/ule [30/m 多年/mq]/mq ，/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt 乙十六/nz 会所/nis 占据/v 的/ude1 四合院/n 以前/f 是/vshi 个/q 花房/n ，/w 当时/t 这里/rzs 还/d 养/v 了/ule 小兔子/nz 、/w 小/a 羊/n 等/udeng 小动物/nz ，/w 她/rr 经常/d 带/v 小/a 孙子/n 进去/vf 玩/v 。/w 大约/d 在/p 五六年前/t ，/w 这/rzv 座/q 四合院/n 被/pbei 会所/nis 占据/v ，/w 还/d 围/v 上/f 了/ule 铁栏杆/n 。/w 
上午/t ，/w 记者/nnt 登录/v [大众/ntc 点评/v 网/n]/nz ，/w 看到/v 这家/r 店/n 从/p 夏天/ns 起/vf 就/d 推出/v 了/ule 各类/r 团购/v 套餐/n 。/w 此前/t ，/w 这里/rzs 的/ude1 人均/a 消费/vn 为/p [480/m 元/q]/mq 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 孙文文/nr J192/x 
