人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 记者/nnt 鲍聪颖/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w [北京市/ns 交通/n 委员会/nis 运输局/nis]/nt 副局长/nnt 马伯夷/nr 在/p 谈到/v “/w 2014/m 平安/a 春运/n ”/w 的/ude1 话题/n 时/ng 介绍/v ：/w 公路/n 方面/n ，/w 省际/b 客运/n 进出/v 京/b 人数/n 大概/d [300/m 万/d 人次/qv]/mq 以上/f ，/w 较/d 去年/t [同比/n 增加/v]/nz [10/m %/w 左右/f]/mq 。/w 从/p 今年/t 的/ude1 1月23日/t 到/v 29日/t 是/vshi 公路/n 出行/vi 的/ude1 高峰/n 时间段/n 。/w 集中/v 出行/vn 高峰/n 可能会/nz 集中/v 在/p 26日/t 到/v 29日/t 。/w 北京/ns 市内/s 公共/b 电/n 汽/n 运送/v 的/ude1 大概/d [4/m ./w 5/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 同比/n 基本/a 持平/vi 。/w 而/cc [轨道/n 交通/n]/nz ，/w 也/d 就是/v 地铁/n 将/d [同比/n 增加/v]/nz 12.8%/m ，/w 预计/v 将/d 达到/v [3/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 
据/p 马伯夷/nr 介绍/v ，/w 目前/t 北京/ns 全市/n 有/vyou [11/m 个/q]/mq 省际/b 客运/n 的/ude1 场站/n ，/w 将/d 落实/v 备/vn 班/n 运力/n 的/ude1 筹备/vn 工作/vn ，/w 筹备/vn 是/vshi [905/m 辆/q]/mq ，/w 加/v 开/v [5211/m 次/qv]/mq ，/w 用来/v 保障/vn 特大/b 高峰期/n 乘客/n 的/ude1 顺利/ad 离京/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 按/p 往/p 年/qt 的/ude1 情况/n 看/v ，/w 这种/r 公路/n 的/ude1 长途/b 客运/n 调配/vn 是/vshi 基本/a 满足/v 出行/vn 需求/n 的/ude1 。/w 
