西城/ns 原有/v [四/m 中/f]/mq 教育集团/nis 、/w [北京/ns 小学/nis]/nts 、/w [八/m 中/f]/mq 、/w 实验/vn 二/m 小/a [四/m 个/q]/mq 教育集团/nis ，/w 今年/t 还/d 将/d 增加/v [三/m 个/q]/mq 教育集团/nis ，/w 试点/vn 小学/nis 、/w 中学/nis 纵向/n 衔接/vi 。/w 目前/t 已经/d 初步/d 确定/v 由/p [北师大/nt 实验/vn 中学/nis]/nts 、/w [北师大/nt 二/m 附中/j]/nz 和/cc 黄城根/nr 小学/nis 牵头/vi ，/w 带动/v 周边/n 普通/a 中小学/n ，/w 集团/nis 校内/s 的/ude1 成员/nnt 校/ng 约/d [4/m 至/p 6/m 所/usuo]/mq 。/w 
从/p 今年/t 开始/v ，/w 西城区/ns 将/d 在/p 中学/nis 阶段/n 试行/v 校长/nnt 、/w 教师/nnt 轮换/vn 制/v ，/w 即/v 优秀/a 校长/nnt 、/w 教师/nnt 到/v 普通/a 校/ng 开展/v 管理/vn 和/cc 教学/vn ，/w 使/v 生源/n 和/cc 教师/nnt 实现/v 双向/b 流动/vn 。/w 教师/nnt 和/cc 校长/nnt 的/ude1 流动/vn 将/d 首先/d 在/p 教育集团/nis 内部/f 实行/v 。/w 
今年/t 3月/t 至/p 12月/t ，/w 西城区/ns 将/d 安排/v [30/m 所/usuo]/mq 中小学校/n 作为/p 试点/vn ，/w 并/cc 将/d 优秀/a 的/ude1 校外/s 教师/nnt 资源/n 配备/v 到/v 校外/s 教育/vn 相对/d 薄弱/a 的/ude1 学校/nis ，/w 帮助/v 其/rz 提高/v [教学/vn 水平/n]/nz 。/w 到/v 2015年/t ，/w 西城区/ns 将/d 建立/v [百/m 所/usuo]/mq “/w 城市/n 学校/nis 少年宫/nis ”/w 。/w 
