[本报/rz 记者/nnt]/nz 陈博/nr 
“/w 亲家母/n ，/w 不/d 和/cc 你/rr 说/v 了/ule 啊/y ，/w 我们/rr 老两口/n 要/v 去/vf 海边/s 钓鱼/vi 了/ule 。/w ”/w 身/ng 在/p 海南/ns 的/ude1 本市/r 市民/n 、/w [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王瑞芳/nr 阿姨/n 在/p 电话/n 里/f 对/p 亲家母/n 说/v ，/w 语气/n 中/f 透着/v 兴奋/a 。/w 电话/n 这/rzv 头/n ，/w 亲家母/n 撂下/v 电话/n ，/w [一/d 脸/n]/mq 羡慕/v ：/w “/w 明年/t 我/rr 也/d 跟/p 他们/rr 一起/s 去/vf 。/w ”/w 今年/t 是/vshi 王瑞芳/nr 和/cc 老伴/n [第三/m 次/qv]/mq 去/vf 海南/ns “/w 猫冬/nz ”/w ，/w 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 以前/f 她/rr 是/vshi 和/cc 家人/n 去/vf 短期/b 旅游/vn ，/w 如今/t 是/vshi 住在/v 海南/ns 的/ude1 养老院/nis 里/f ，/w 待/vi 到/v 北方/s 漫长/a 的/ude1 冬季/t 过后/v 再/d 回/v 北京/ns 。/w 
冬天/t 到/v 南方/s 猫冬/nz 、/w 夏天/ns 到/v 海边/s 避暑/vn …/w …/w 这/rzv 是/vshi 很多/m 老年人/n 的/ude1 夙愿/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w [候鸟/n 式/k 养老/vn]/nz ”/w 的/ude1 养老/vn 方式/n 近年来/dl 更是/d 日益/d 受欢迎/nz 。/w 相关/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w 近几年/qt 仅/d 在/p [海南/ns 三亚/ns]/ns ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 每年/r 前往/v 过冬/vn 的/ude1 老人/n 就/d 已/d 超过/v 40万/m 。/w 
许多/mq [养老/vn 机构/n]/nz 看到/v 了/ule 其中/rz 的/ude1 商机/n ，/w 纷纷/d 结成/v “/w 异地/n 联盟/nis ”/w ，/w 方便/a 老人/n 当/p “/w 候鸟/n ”/w [异地/n 养老/vn]/nz 。/w 用/p 王瑞芳/nr 的/ude1 话说/vn ，/w 如今/t ，/w 只要/c 打/v 个/q 电话/n ，/w [养老/vn 机构/n]/nz 联盟/nis 中/f 的/ude1 北京/ns 公司/nis ，/w 就/d 能/v 为/p 本市/r 老年人/n 安排/v 好/a 外地/s 养老/vn 的/ude1 一切/rz 事宜/n ，/w 使/v 老人/n 快乐/a 轻松/a 地/ude2 实现/v [候鸟/n 式/k 养老/vn]/nz 。/w 
老两口/n 冬天/t “/w 躲/v ”/w 进/vf [海南/ns 养老院/nis]/nt 
王瑞芳/nr 和/cc 丈夫/n 是/vshi 同事/n ，/w 几年/mq 前/f 两人/mq 双双/q 办理/v 退休/vn 。/w 如今/t ，/w 孙子/n 辈/n 都/d 上/f 中学/nis 了/ule ，/w 老两口/n 商量/v 着/uzhe 过/uguo 过/uguo 自己/rr 向往/v 的/ude1 生活/vn 。/w 
“/w 儿子/n 提议/v 让/v 我们/rr 出去/vf 旅游/vn 。/w ”/w 王瑞芳/nr 说/v ，/w 自己/rr 有/vyou 高血压/nhd ，/w 丈夫/n 的/ude1 腿脚/n [无法/v 忍受/v]/nz 长久/a 走路/vi 。/w 儿子/n 通过/p 一个/mq [养老/vn 机构/n]/nz 联盟/nis ，/w 找/v 了/ule 海南/ns 一家/n 养老院/nis 。/w “/w 这样/rzv 我们/rr 想/v [什么/ry 时候/n]/nz 去/vf ，/w 就/d 提前/vd 打电话/vi 预约/v ，/w 在/p 海南/ns 过/uguo 个/q 冬天/t 再/d 回/v 北京/ns 或/c 上海/ns 。/w ”/w 
“/w 冬天/t 躲/v 到/v 海南/ns 来/vf 过冬/vi 太/d 舒适/a 了/ule ，/w 满眼/n 都/d 是/vshi 绿色/n ，/w 空气/n 也/d 比/p 北京/ns 好/a 一些/mq 。/w ”/w 王瑞芳/nr 说/v ，/w 以前/f 跟着/v 儿女/n 们/k 也/d 去/vf 过/uguo 一些/mq [海滨/s 城市/n]/nz ，/w 但/c 人/n 老/a 了/ule 体力/n 跟不上/v ，/w 很多/m 景点/n 人/n 多/a 也/d 烦躁/a ，/w 另外/c 儿女/n 们/k 为了/p 照顾/v 老人/n ，/w 也/d 玩/v 得/ude3 不/d 痛快/a 。/w 但/c 在/p [海南/ns 住/vi 养老院/nis]/nt 的/ude1 感觉/n 完全/ad 不同/a ，/w 住/vi 的/ude1 地方/n 离/v 海边/s 步行/vi 不到/v [20/m 分钟/qt]/mq ，/w 早上/t 可以/v 看/v 日出/vn 、/w 呼吸/v [新鲜/a 空气/n]/nz 、/w 散/v 散步/vn 或者/c 钓/v 钓鱼/vn 。/w 白天/t 可以/v 在/p 养老/vn 院里/n 看看/v 书报/n 电视/n ，/w 还/d 可以/v 和/cc 其他/rzv 老人/n 下/f 下棋/vi 、/w 聊聊天/nz 。/w “/w 我/rr 老伴/n 有/vyou 关节炎/n ，/w 以前/f 每/rz 到/v 冬天/t 疼/a 得/ude3 不能/v 打/v 弯儿/nz ，/w 现在/t 在/p 海南/ns 住着/v ，/w 每天/r 早晚/d 遛弯儿/nz 欢/a 着/uzhe 呢/y 。/w ”/w 王瑞芳/nr 高兴/a 地/ude2 说/v 。/w 
“/w 吃住/v 在/p [老年/n 公寓/n]/nz 比/p 住旅馆/nz 划算/a 得/ude3 多/a ，/w 养老/vn 的/ude1 同时/c 还/d 能/v 旅游/vn 。/w ”/w 谈起/v 花费/vn ，/w 王大妈/nr 认为/v 还/d 能/v 承受/vn 。/w 两人/mq 在/p 养老院/nis 每月/r 食宿/n 等/udeng 费用/n 共/d [4000/m 元/q]/mq ，/w 如果/c 想/v 去/vf 其它/rz 景点/n ，/w 养老院/nis 可以/v 车/n 接/v 车/n 送/v ，/w 但/c 需要/v 另/rz 付费/v 。/w “/w 在/p 海南/ns 度过/v [三/m 个/q]/mq 冬天/t 了/ule ，/w 以后/f 有/vyou 机会/n ，/w 我们/rr 也/d 想/v 感受/vn 一下/mq 北海/ns 、/w 珠海/ns 等/udeng 其他/rzv 城市/n 的/ude1 风景/n 。/w ”/w 王大妈/nr 说/v 。/w 
多/a 地/ude2 [养老/vn 机构/n]/nz 纷/ag 建/v 异地/n 联盟/nis 
“/w 想/v 去/vf 其它/rz 城市/n 当/p 候鸟/n 的/ude1 老人/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 从/p [一线/n 城市/n]/nz 去/vf 二/m 、/w 三线/n ，/w 或者/c 二/m 、/w [三线/n 城市/n]/nz 的/ude1 老人/n 到/v 大城市/n ，/w 双向/b 流动/vn 都/d 有/vyou 。/w ”/w 说/v 这话/r 的/ude1 是/vshi [中国/ns 敬老院/nis 网/n]/nz [异地/n 养老/vn]/nz 事业部/nis 的/ude1 刘/nz 经理/nnt 。/w 据/p 她/rr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 有/vyou 不少/m 城市/n 的/ude1 养老院/nis 和/cc 他们/rr 结成/v 合作/vn 平台/n ，/w 老人/n 通过/p 在/p [网上/s 报名/vi]/nz ，/w 可以/v 直接/ad 选择/v 其他/rzv 城市/n 的/ude1 养老院/nis 养老/vn 。/w 这家/r 网站/n 还/d 提供/v 养老院/nis 短期/b 团购/v 服务/vn ，/w 老人/n 们/k 看好/v 目的地/n 的/ude1 [老年/n 公寓/n]/nz 后/f ，/w 通过/p 该/rz 网/n 支付/v 定金/n ，/w 收到/v [老年/n 公寓/n]/nz 的/ude1 [电子/n 优惠券/n]/nz ，/w 老人/n 到达/v 当地/s 后/f 凭/p 优惠券/n 就/d 能/v 入住/vn [老年/n 公寓/n]/nz 。/w 
记者/nnt 发现/v ，/w 这家/r 网站/n 已/d 先后/d 组织/n 过/uguo 珠海/ns 、/w 北海/ns 、/w 昆明/ns 和/cc 杭州/ns 等/udeng 多个/mq 城市/n 的/ude1 [异地/n 养老/vn]/nz 团购/v 活动/vn 。/w 以/p 眼下/t 正/d 组织/n 团购/v 的/ude1 [广西/ns 南宁/ns]/ns 金太阳/nr [老年/n 公寓/n]/nz 为/p 例/n ，/w [1600/m 元/q]/mq 每月/r (/w 标/v 间/f )/w //w 人/n ，/w 同时/c 公示/n 有/vyou 这家/r 公寓/n 的/ude1 [税务/n 登记证/n]/nz 、/w [社会/n 福利/n]/nz 机构/n 审批/v 证/n 等/udeng 证书/n 。/w 对于/p 越冬/vi 避寒/nz 的/ude1 [候鸟/n 老人/n]/nz ，/w 公寓/n 还/d 提供/v 专车/n 接送/v 。/w 
记者/nnt 采访/v 中/f 发现/v ，/w 目前/t 也/d 有/vyou 一些/mq 中小型/b 机构/n 结成/v 的/ude1 异地/n 联盟/nis ，/w 收费/vn 比较/d 低廉/a ，/w 比如/v 海南/ns 有些/rz 养老院/nis 的/ude1 标/v 间/f 月租/nz 在/p [2000/m 元/q]/mq 上下/f ，/w 和/cc 在/p 北京/ns 租房/v 费用/n 差不多/al 。/w 
“/w 打/v 个/q 电话/n 游/v 全国/n ”/w 成/v 可能/v 
“/w 您/rr 家/q 老人/n 选/v 好/a 了/ule 目的地/n ，/w 随时/d 打/v 个/q 电话/n 报名/vi ，/w 我们/rr 就/d 可以/v 帮/v 您/rr 安排/v 异地/n 度假/vn 养老/vn 的/ude1 行程/n ，/w 每年/r 一次/mq ，/w 每次/r [14/m 天/qt]/mq ，/w 当地/s 的/ude1 食宿/n 和/cc 游览/v 都/d 包含/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w [北京/ns 太阳城/n]/nz 集团/nis 养老/vn 公寓/n [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 电话/n 里/f 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
近日/t ，/w [北京/ns 太阳城/n]/nz 集团/nis 发起/v 倡议/n 、/w 并/cc 联合/v 全国/n 其他/rzv [30/m 余家/nz]/mq [养老/vn 产业/n]/nz [龙头/n 企业/n]/nz 在/p 北京/ns 启动/v “/w 百龄/nz 计划/n  全球/n 联盟/nis ”/w 。/w 这/rzv 一/m 联盟/nis 针对/p 国内/s “/w [50/m 后/f]/mq ”/w 老年/n 人群/n 提供/v 养老/vn [度假/vn 交换/v]/nz 等/udeng 服务/vn ，/w 其中/rz 一项/mq 服务/vn 就是/v 为期/vi 五年/t 、/w 每年/r 一次/mq 、/w 每次/r [14/m 天/qt]/mq 的/ude1 异地/n 度假/vn [养老/vn 服务/vn]/nz 。/w 昨日/t ，/w [北京/ns 太阳城/n]/nz [银/ng 龄/ng 老年/n 公寓/n]/nz 总经理/nnt 朱凤至/nr 介绍/v ，/w 目前/t 已/d 开始/v 接受/vn 北京/ns 的/ude1 老年人/n 报名/vi ，/w 5年/t 的/ude1 会员/nnt 费用/n 是/vshi [2/m ./w 98/m 万元/q]/mq ，/w 老人/n 可以/v [自主/vd 选择/v]/nz 度假/vn 城市/n ，/w 同时/c 还/d 可以/v 获赠/v 腕表/nz 检测/vn 、/w GPS/x 定位/vn 和/cc [生命/n 体征/nz]/nz [检测/vn 设备/n]/nz ，/w 每半年/nz 有/vyou 一次/mq 健康/a [评估/vn 报告/n]/nz ，/w 确定/v 其/rz 是否/v 适合/v [长途/b 旅行/vi]/nz 。/w 
“/w 现在/t [异地/n 养老/vn]/nz 的/ude1 [市场/n 需求/n]/nz 很大/d ，/w 但/c 主体/n 还是/c 比较/d 松散/a 的/ude1 自助式/b 流动/vn ，/w 缺乏/v 正规/a 专业/n 机构/n 的/ude1 [一条龙/n 服务/vn]/nz 。/w ”/w 朱凤至/nr 介绍/v ，/w “/w 百龄/nz 计划/n  全球/n 联盟/nis ”/w 预计/v 三年/t 内/f 发展/vn 到/v [100/m 家/q]/mq 联盟/nis 单位/n ，/w 而且/c 能/v 覆盖/vn 加拿大/nsf 、/w 澳大利亚/nsf 等/udeng 热门/a 度假/vn 地/ude2 国家/n ，/w 届时/d 老人/n 异国/n 养老/vn 也/d 将/d 成为/v 可能/v 。/w 
对于/p 这种/r 新型/b 服务/vn ，/w 记者/nnt 在/p 潘家园/ns 、/w 松榆里/nz 和/cc 旧宫/nz 随机/b 采访/v 了/ule [30/m 位/q]/mq 老人/n ，/w 超过/v [八/m 成/v]/mq 的/ude1 老年人/n 表示/v ，/w 如果/c 价格/n 合适/a ，/w 很/d 愿意/v 尝试/vn 。/w 家住/v 松榆里/nz 的/ude1 退休/vn 职工/nnt 贺华珍/nr 的/ude1 看法/n 很/d 有/vyou 代表性/n ：/w “/w 很多/m 城市/n 没/d 去/vf 过/uguo ，/w 打电话/vi 联系/v 当地/s 养老院/nis 不/d 放心/v 。/w 如果/c 在/p 北京/ns 报/n 个/q 名/q 就/d 能/v 放心/vn 去/vf 其他/rzv 省市/n 度假/vn 养老/vn ，/w 老人/n 们/k 谁/ry 不想/v 晚年/t 走走/v 看看/v 祖国/n 的/ude1 大好河山/n ？/w ”/w 
专家/nnt 说法/n 
[异地/n 养老/vn]/nz 要/v 走/v 市场化/vn 道路/n 
[北京大学/ntu 人口/n 研究所/nis]/nt 教授/nnt 、/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 穆光宗/nr 多年来/d 一直/d 研究/v [养老/vn 问题/n]/nz 。/w 他/rr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w [候鸟/n 式/k 养老/vn]/nz ，/w 也/d 就是/v “/w [异地/n 养老/vn]/nz ”/w ，/w 指/v 的/ude1 是/vshi 离开/v 户籍/n 所在地/n 或者/c 常/d 居住地/n ，/w 以/p 家庭/n 团聚/vi 或者/c 旅居/v 游览/vn 为/p 主要/b 目的/n 的/ude1 特色/n 养老/vn 方式/n ，/w 主要/b 包括/v 迁居/vn 式/k [异地/n 养老/vn]/nz 和/cc 旅居/v 式/k [异地/n 养老/vn]/nz ，/w 这/rzv 和/cc “/w [居家/v 养老/vn]/nz ”/w 是/vshi 截然不同/vl 的/ude1 两个/mq 概念/n 。/w 旅居/v 式/k [异地/n 养老/vn]/nz 有着/v 广阔/a 的/ude1 [市场/n 前景/n]/nz ，/w 随着/p 市场/n 规范/v 和/cc 发展/vn ，/w 旅居/v 式/k [异地/n 养老/vn]/nz 也/d 会/v 随/p 老人/n 需求/n 的/ude1 增加/vn 而/cc 增长/v 并/cc 日趋/d 成熟/a ，/w 丰富/a 老年/n 生活/vn 。/w 从/p 时间/n 分配/v 角度/n 看/v ，/w 可能/v 成为/v 某些/rz 活跃/a 老人/n 主要/b 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 。/w 
对于/p [异地/n 养老/vn]/nz ，/w 有些/rz 老人/n 担心/v 工薪阶层/ns 的/ude1 收入/n [难以/d 承受/v]/nz 。/w 对此/d ，/w 穆光宗/nr 表示/v ，/w 有闲/nz 有钱/a 有兴趣/v 是/vshi 老年人/n 参加/v “/w 旅居/v 式/k [异地/n 养老/vn]/nz ”/w 活动/vn 的/ude1 [三/m 个/q]/mq [基本/a 条件/n]/nz ，/w 完全/ad 有可能/nz 涵盖/v 普通/a 老人/n 。/w 因为/c “/w 旅居/v 式/k [异地/n 养老/vn]/nz ”/w 活动/vn 是/vshi 分/qt 档次/n 的/ude1 ，/w 有/vyou 花钱/vi 多/a 的/ude1 ，/w 也/d 有/vyou 花钱/vi 少/a 的/ude1 。/w 而且/c 花/n 的/ude1 钱/n 也/d 可能/v 是/vshi 儿孙/n 孝敬/v 的/ude1 ，/w 与/cc 老人/n 的/ude1 收入/n 不一定/nz 直接/ad 相关/vn 。/w 
针对/p 诸多/m [养老/vn 机构/n]/nz 纷纷/d 搭建/v [异地/n 养老/vn]/nz 联盟/nis 的/ude1 举动/n ，/w 穆光宗/nr 表示/v 肯定/vn 。/w “/w ‘/w [异地/n 养老/vn]/nz ’/w 成败/n 的/ude1 关键/n 在于/v 需求/n 和/cc 供给/vn 能够/v 对接/vn ，/w 需要/v 走/v 市场化/vn 道路/n 。/w 一些/mq 商业/n [养老/vn 机构/n]/nz 摸准/nz 了/ule 老年人/n 需求/n ，/w 在/p [有效/a 需求/n]/nz 和/cc [有效/a 供给/vn]/nz 之间/f 架起/v 了/ule ‘/w 桥梁/n ’/w ，/w 所以/c 取得/v 了/ule 成功/a 。/w ”/w 穆光宗/nr 说/v 。/w 
