[今天/t 上午/t]/nz ，/w 吕锡文/nr 、/w 李伟/nr 、/w 苟仲文/nr 、/w 牛有成/nr 、/w 姜志刚/nr 等/udeng 市委/nis 常委/nnt 参加/v 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 小组会/n 讨论/v 。/w 
苟仲文/nr ：/w “/w 会/v 后/f 我/rr 马上/d 找/v 你/rr ！/w ”/w 
因为/c 怕/v 迟到/vn ，/w 来/vf 参加/v 政协/nis 教育界/n 小组/nis 讨论/v 的/ude1 [北京/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 教工/nnd 委/ng 书记/nnt 苟仲文/nr 几乎/d 提前/vd [二十/m 分钟/qt]/mq 就坐/vi 在/p 了/ule 会议室/n 里/f 。/w 
市属/b 市/n 管/v 高校/n 和/cc [教育部/nt 直属/b 高校/n]/nz 差距/n 拉/v 大/a 、/w [科研/n 经费/n]/nz 管理/vn 矛盾/an 多/a 、/w 义务教育/n 重点/n 学校/nis 和/cc 普通/a 学校/nis 差别/n 明显/a …/w …/w 讨论/v 刚/d 一/m 开始/v ，/w 政协/nis 委员/nnt 们/k 就/d 接连/d 指出/v 各/rz 层面/n 的/ude1 教育/vn 问题/n 。/w 
“/w [音乐/n 教育/vn]/nz 的/ude1 弱项/n 主要/b 在/p 师资/n 方面/n ”/w ，/w [中央/n 音乐/n 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 郭淑兰/nr 说/v ：/w “/w [我们/rr 学校/nis]/nt 接受/v 了/ule [国家/n 教育/vn 体制/n 改革/vn]/nz 的/ude1 两个/mq 试点/vn 项目/n ，/w 其中/rz 一个/mq 是/vshi 关于/p 学校/nis [音乐/n 教育/vn]/nz 新/a 体系/n 的/ude1 ，/w 我们/rr 已经/d 进行/vn 了/ule 几年/mq ，/w 联系/v 了/ule 北京/ns 的/ude1 一些/mq 中小学/n 作为/p 我们/rr 的/ude1 实验/vn 基地/nis ，/w 因为/c 还/d 没有/v 纳入/v 教委/nis 的/ude1 …/w …/w ”/w 
刚/d 说/v 到/v 这儿/rzs ，/w 坐/v 在/p 她/rr 对面/f 的/ude1 苟仲文/nr 忽然/d 开口/vi ：/w “/w 我/rr 打扰/v 问/vn 一下/mq ，/w 你们/rr 能/v 不能/v 多/a 联系/v 一些/mq 学校/nis 做/v 实验/vn 基地/nis ？/w ”/w 
“/w 可以/v 啊/y ！/w 我们/rr 愿意/v ！/w ”/w 郭淑兰/nr 脸上/s 闪出/nz 惊喜/a 的/ude1 微笑/vn 。/w 
“/w 你们/rr 可以/v ，/w 那/rzv 我/rr 马上/d 就/d 落实/v 。/w 我们/rr 求之不得/vl 呢/y ！/w 我/rr 给/p 你/rr 拨/v 经费/n 啊/y ！/w ”/w 苟仲文/nr 的/ude1 语气/n 也/d 有些/rz 迫切/ad ：/w “/w 北京/ns 的/ude1 教育/vn 不/d 缺钱/nz ，/w 但是/c 要/v 把/pba 钱/n 花/n 好/a 。/w 你们/rr [中央/n 音乐/n 学院/nis]/ntu 如果/c 能/v 多/a 联系/v 一些/mq 学校/nis ，/w 尤其/d 是/vshi 小学/nis ，/w 其实/d 花/n 不/d 了/ule 多少/ry 精力/n ，/w 效果/n 会/v 非常/d 好/a 。/w ”/w 
郭淑兰/nr 连连/d 笑着/vi 点头/vi ：/w “/w 我们/rr 特别/d 愿意/v 做/v 。/w ”/w 
“/w 好/a ，/w 会/v 后/f 我/rr 马上/d 就/d 找/v 你/rr 。/w ”/w 不过/c ，/w 作为/p 教工/nnd 委/ng 书记/nnt 的/ude1 苟仲文/nr 很快/d 也/d 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 要求/n ：/w “/w 这样/rzv 对/p 择校/nz 问题/n 都/d 有/vyou 好处/n 。/w 别/d 再/d 挑/v 那些/rz ‘/w 豪华/a ’/w 学校/nis 了/ule ，/w 就/d 挑/v 一般/ad 学校/nis ！/w ”/w 
牛有成/nr ：/w [民族/n 宗教/n]/nz 工作/vn 要/v 树立/v 首都/n 意识/n [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 
市委/nis 常委/nnt 、/w 统战部/nis 部长/nnt 牛有成/nr 来到/v 政协/nis 分组/vn 讨论会/n 现场/s ，/w 听取/v 民族/n 、/w 宗教界/n 委员/nnt 的/ude1 讨论/vn 和/cc 建议/n 。/w 
讨论/v 开始/vn 前/f 半小时/mq ，/w 牛有成/nr 与/cc [两/q 三/m 名/q]/mq 政协/nis 委员/nnt 一同/d 到达/v 分组会/nz 现场/s ，/w 并/cc 与/cc 在场/vi 政协/nis 委员/nnt 亲切/a 交谈/vi 起来/vf 。/w 讨论会/n 最后/f ，/w 牛有成/nr 表示/v ，/w “/w 各位/rr 委员/nnt 在/p 刚才/t 的/ude1 讨论/vn 中/f 提出/v 了/ule 很多/m 建议/n ，/w 都/d 很好/ad ，/w 对于/p 成熟/a 的/ude1 议案/n ，/w 咱们/rr 今年/t 抓紧/v 落实/vn ，/w 需要/v 调研/vn 的/ude1 ，/w 咱们/rr 抓紧/v 深入/ad 调研/vn 。/w ”/w 
牛有成/nr 表示/v ，/w “/w 我们/rr 首先/d 要/v 有/vyou 首都/n 意识/n ，/w 首都/n 意识/n 简单/a 说/v 就是/v 一流/b 的/ude1 标准/n ，/w 尤其/d 是/vshi 我们/rr 提倡/v 首善/nz ，/w 我们/rr 要/v 给/p [全国/n 人民/n]/nz 树立/v 典范/n 。/w 市委/nis 市政府/n 对/p 民族/n [宗教/n 事务/n]/nz 始终如一/vl 、/w 高度/d 重视/v ，/w [民族/n 宗教/n]/nz 界/n 也/d 应/v 进一步/d 探讨/v 如何/ryv 发挥/v 自身/rr 的/ude1 优势/n ，/w 在/p 首都/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w ”/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 张棻习/nr 楠/n J234J237/x 
