“/w [大兴/v 机场/nis]/nt ”/w 名字/n 大大/d 超出/v 了/ule 名词/n 本身/rz 的/ude1 意蕴/n ，/w 不仅/c 有/vyou “/w 北京/ns 范儿/nz ”/w ，/w 更/d 具/vg “/w 中国/ns 范儿/nz ”/w 。/w 
—/w —/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [北京/ns 麋鹿/n 生态/n 实验/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 郭耕/nr 
大兴/v 寓意/n 的/ude1 兴旺发达/vl 带有/v 比较/d 浓厚/a 的/ude1 商业/n 气息/n ，/w 没有/v 传达/vn 出/vf [中华/nz 文化/n]/nz 的/ude1 精髓/n 所在/n ，/w 不/d 符合/v 北京/ns 新机场/nz 应该/v 追求/vn 的/ude1 文化/n 品位/n 。/w 
今年/t 即将/d 启动/v 开建/nz 的/ude1 北京/ns 新机场/nz ，/w 名字/n 却/d 一直/d 悬而未决/vl 。/w 京畿/nz 机场/nis 、/w [永定/nz 机场/nis]/nt 、/w [大兴/v 机场/nis]/nt 、/w 礼贤/nz 机场/nis 、/w 朱雀/n 机场/nis …/w …/w 出来/vf [不少/m 版本/n]/mq ，/w 究竟/d 该/rz 叫/vi 个/q 什么/ry 好听/a 又/d 合适/a 的/ude1 名字/n 呢/y ？/w 
昨天/t 上午/t ，/w 在/p 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 报到/vn 现场/s ，/w 两位/mq 政协/nis 委员/nnt 也/d 没/d 忘/v 新机场/nz 取名/v 这/rzv 事儿/n ，/w 各自/rr 还/d 追根溯源/i ，/w 摆出/vf 十足/z 的/ude1 理由/n 。/w 
1/m 叫/vi “/w [大兴/v 机场/nis]/nt ”/w ？/w 
郭耕/nr ：/w “/w 大兴/v ”/w 名字/n 大气/n 大方/a 有/vyou [历史/n 渊源/n]/nz 
“/w 我/rr 觉得/v 吧/y ，/w 新机场/nz 应该/v 要/v 大气/n 、/w 大度/a 、/w 简单/a 、/w 指向/v 明确/a ，/w 所以/c 我/rr 就/d 把/pba 它/rr 叫/vi ‘/w [北京/ns 大兴/v 国际/n 机场/nis]/nt ’/w ”/w 。/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [北京/ns 麋鹿/n 生态/n 实验/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 郭耕/nr 一/m 出现/v 在/p 大堂/n ，/w 立马/d 被/pbei 记者/nnt 围/v 了/ule [几/d 圈/qv]/mq 。/w 他/rr 直接/ad 从/p 包/v 里/f 取出/v [4/m 张/q]/mq 纸/n ，/w 亮/vi 出/vf 事先/d 打印/v 好/a 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 大字/n “/w [北京/ns 大兴/v]/ns ”/w ，/w 表达/v 对/p 新机场/nz 取名/v 的/ude1 建议/n 。/w 
“/w 大展宏图/nz 、/w 兴旺发达/vl 的/ude1 内涵/n 嘛/y ”/w ，/w 郭耕/nr 说/v ，/w “/w [大兴/v 机场/nis]/nt ”/w 名字/n 大大/d 超出/v 了/ule 名词/n 本身/rz 的/ude1 意蕴/n ，/w 不仅/c 有/vyou “/w 北京/ns 范儿/nz ”/w ，/w 更/d 具/vg “/w 中国/ns 范儿/nz ”/w ，/w 简明扼要/al 地/ude2 诠释/v 了/ule 北京/ns 特点/n 、/w [时代/n 特征/n]/nz 。/w 
而且/c 新机场/nz 有/vyou 五分/t 之/uzhi 四/m 的/ude1 范围/n 都/d 在/p 大兴/v 的/ude1 地面/n 上/f ，/w 以/p 一个/mq 区/n 命名/v ，/w 好/a 找/v 好/a 记/v ，/w 也/d 符合/v [中国/ns 机场/nis]/nt 命名/v 的/ude1 惯例/n 和/cc 规律/n ，/w 很多/m 机场/nis 的/ude1 名字/n 都/d 是/vshi 以/p 市/n 里/f 的/ude1 一个/mq 县/n 或者/c 一个/mq 小/a 地区/n 命名/v 的/ude1 ，/w 既/c 避免/v 飞机/n [迷失/v 方向/n]/nz ，/w 也/d 免除/v 旅客/n 找错/nz 机场/nis ，/w 像/v “/w 上海/ns 的/ude1 也/d 不/d 叫/vi [上海/ns 机场/nis]/nz ，/w 广州/ns 的/ude1 并不/d 叫/vi [广州/ns 机场/nis]/nz ”/w 。/w 
他/rr 甚至/d 还/d 找出/v 了/ule “/w 历史/n 根据/p ”/w ：/w 北京/ns 历史/n 上/f 曾经/d 就/d 叫/vi 大兴府/nz 。/w 据/p 其/rz 介绍/v ，/w 860年前/t ，/w 金朝/nz 定都/v 北京/ns 即/v 金中都/nr ，/w 下设/v 大兴府/nz ，/w 包括/v 着/uzhe 今天/t 北京/ns 大部分/n 地区/n 及/cc 永定河/ns 以南/f 的/ude1 河北/ns 霸州/ns 固安/nz 的/ude1 广泛/a 区域/n ，/w 到/v 了/ule 元朝/t ，/w 元大都/nz 仍/d 下辖/v 大兴府/nz 。/w 
这块/r 土地/n 上/f 是/vshi 先/d 有/vyou 大兴/v 之/uzhi 名/q ，/w 后/f 有/vyou 北京/ns 之/uzhi 名/q ，/w 新机场/nz 起名/vi “/w 大兴/v ”/w ，/w “/w 不仅/c 有/vyou 地理/n 依据/n ，/w 更/d 有/vyou [历史/n 渊源/n]/nz ”/w ，/w 郭耕/nr [特别/d 强调/v]/nz 。/w 
连玉明/nr 
“/w 大兴/v ”/w 这/rzv 名字/n 商业/n 浓/a 少/a 精髓/n 
“/w 我/rr 这次/r 主要/b 的/ude1 提案/n 之一/rz 就是/v 关于/p 大兴/v 新机场/nz 的/ude1 。/w ”/w 昨天/t ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [北京/ns 国际/n 城市/n 发展/vn 研究院/nis]/nt 院长/nnt 连玉明/nr 一/m 进/vf 会场/n 门/n 便/d 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 北京/ns 新机场/nz 是/vshi 一张/mq “/w 国家/n 名片/n ”/w ，/w 也/d 是/vshi 联系/v 首都/n 经济圈/n 各方/r 纽带/n 和/cc 首都/n 发展/vn 的/ude1 新/a 招牌/n ，/w 新机场/nz 命名/v 意义/n 重大/a ，/w “/w 一定/b 要/v 想/v 得/ude3 早/a ，/w 想/v 得/ude3 深/a ”/w 。/w 
连玉明/nr 说/v ，/w 目前/t 主要/b 争议/vn 的/ude1 名字/n 集中/v 在/p 大兴/v 、/w 榆垡/nz 、/w 朱雀/n 和/cc 礼贤/nz [四/m 个/q]/mq 名字/n 上/f 。/w 对于/p “/w 大兴/v ”/w [这个/rz 名字/n]/nz ，/w 虽然/c 来源于/v 金代/t ，/w 寓/vg 疆域/n 辽阔/a ，/w 兴旺发达/vl 之意/nz ，/w 但/c 他/rr 仍然/d 觉得/v 内涵/n 和/cc 底蕴/n 有些/rz 不足/an 。/w 
“/w 大兴/v 寓意/n 的/ude1 兴旺发达/vl 带有/v 比较/d 浓厚/a 的/ude1 商业/n 气息/n ，/w 没有/v 传达/vn 出/vf [中华/nz 文化/n]/nz 的/ude1 精髓/n 所在/n ，/w 不/d 符合/v 北京/ns 新机场/nz 应该/v 追求/vn 的/ude1 文化/n 品位/n 。/w ”/w 连玉明/nr 这样/rzv 认为/v 。/w 
