本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙文文/nr ）/w 明天/t ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 春运/n 将/d 正式/ad [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w [北京/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 将/d 在/p 火车站/n 、/w 地铁站/nis 、/w 大学城/nz 等/udeng 重点/n 客流/n 集散地/n 增配/v 上/f [百/m 部/q]/mq 机动车/n ，/w 并/cc 增/v 开/v 返程/n 夜间/n 摆渡/v 专线/n 。/w 长途/b 客运/n 公司/nis 今年/t 配备/v [600/m 部/q]/mq 运营/vn 车辆/n ，/w 并/cc 增发/v [570/m 车次/n]/mq ，/w 保障/v 旅客/n 春运/n 出行/vi 。/w 
据预测/nz ，/w 今年/t 春运/n 期间/f [公交/b 集团/nis]/nt 客运/n 总量/n 将/d 达/v [4/m ./w 04/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 根据/p 春运/n 特点/n ，/w 途经/v 四大/n 火车站/n ，/w 六里桥/ns 、/w 赵公口/nr 、/w 四惠/nz 等/udeng 长途/b 客运站/nis 周边/n 的/ude1 [公交/b 线路/n]/nz 将/d 增配/v [100/m 部/q]/mq 机动车/n 。/w 学院路/nz 及/cc 各/rz 高校/n 周边/n [公交/b 线路/n]/nz 也/d 将/d 根据/p 客流/n 变化/vn 进行/vn 高低/n 峰/ng 配/v 车/n 调整/vn 。/w 
春运/n 期间/f ，/w [北京/ns 西站/nis]/nt 至/p 北京站/ns 的/ude1 摆渡/v 专线/n 日均/d 发车/vn 将/d 增至/v [46/m 车次/n]/mq 。/w 从/p 正月初五/t 开始/v ，/w 增/v 开/v 夜间/n 摆渡/v 专线/n 。/w 
[北京/ns 长途/b 公司/nis]/nt 所属/n 永定门/nz 、/w 北郊/s 、/w 四惠/nz 、/w 莲花池/nz [四/m 个/q]/mq 长途/b 站/vi ，/w 配备/v 了/ule [600/m 部/q]/mq 运营/vn 车辆/n ，/w 计划/n 加/v 车/n [570/m 车次/n]/mq ，/w 发车/vn 将/d 达/v [18872/m 次/qv]/mq ，/w 确保/v 乘客/n 出行/vi 。/w J192/x 
