人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n （/w 聂丛笑/nr ）/w 今天/t ，/w 农业部/nt 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 农业部/nt 副部长/nnt 陈晓华/nr 介绍/v [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 监管/vn 有关/v 情况/n 。/w 陈晓华/nr 表示/v ，/w 农业部/nt 按照/p 国务院/nt 的/ude1 要求/n ，/w 针对/p 突出/a 的/ude1 问题/n 已经/d 连续/a 五年/t 进行/vn 了/ule 专项/b 整治/vn 。/w 
陈晓华/nr 介绍/v ，/w 五年/t 来/vf ，/w 全国/n 的/ude1 [农业/n 部门/n]/nz 共/d 出动/v 执法/vn 人员/n 1560万余人次/m ，/w 查处/v 的/ude1 问题/n 是/vshi 17.3万余起/m ，/w 立案/vi 查处/v 的/ude1 案件/n [6/m ./w 8/m 万/d 件/q]/mq ，/w 使/v 一些/mq 突出/a 问题/n 得到/v 了/ule 有效/a 遏制/v 。/w 
下/f 一步/mq 重点/n 是/vshi 针对/p 农/ng [兽药/n 残留/vn]/nz 超标/vi 的/ude1 问题/n 、/w 非法/b 添加/v [有毒/vn 有害/a 物质/n]/nz 的/ude1 问题/n 和/cc 假劣/b 农资/n 等/udeng 问题/n 开展/v 整治/vn ，/w 目前/t 已经/d 制定/v 了/ule 今年/t 的/ude1 整治/vn 方案/n ，/w 重点/n 是/vshi 严查/v 、/w 严/a 处/n ，/w 把/pba 查/v 案件/n 作为/p 衡量/v 工作/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 标准/n 。/w 
