人民网/nz 1月4日/t 电/n 据/p 民政部/nis 网站/n 消息/n ，/w 近日/t ，/w 民政部/nis 、/w [国家/n 减灾/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 会同/v [工业/n 和/cc 信息化/vn 部/q]/nz 、/w [国土/n 资源部/nis]/nto 、/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 、/w 铁道部/nis 、/w 水利部/nis 、/w 农业部/nt 、/w 卫生部/nto 、/w 统计局/nis 、/w 林业局/nis 、/w 地震局/nis 、/w 气象局/nis 、/w 保监会/nz 、/w 海洋局/nis 、/w 总参谋部/nis 、/w [中国/ns 红十字会/nis 总会/nis]/nt 等/udeng 部门/n 对/p 2013年/t 全国/n 自然灾害/n 情况/n 进行/vn 了/ule 会商/v 分析/vn 。/w 经/p 核定/v ，/w 2013年/t ，/w 各类/r 自然灾害/n 共/d 造成/v 全国/n [38818/m ./w 7/m 万/d 人次/qv]/mq 受灾/vn ，/w [1851/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w [433/m 人/n]/mq 失踪/vi ，/w [1215/m 万/d 人次/qv]/mq 紧急/a 转移/v 安置/vn ；/w [87/m ./w 5/m 万/d 间/f]/mq 房屋/n 倒塌/v ，/w [770/m ./w 3/m 万/d 间/f]/mq 房屋/n 不同/a 程度/n 损坏/v ；/w 农作物/n [受灾/vn 面积/n]/nz [31349/m ./w 8/m 千/m 公顷/q]/mq ，/w 其中/rz 绝收/v [3844/m ./w 4/m 千/m 公顷/q]/mq ；/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [5808/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 。/w 
总体/n 上/f ，/w 2013年/t 我国/n 自然灾害/n 情况/n 较/d 2012年/t 明显/a 偏重/v ，/w 属于/v 2000年/t 以来/f 中等/b 偏重/v 年份/n 。/w 自然灾害/n 主要/b 呈现/v 以下/f 特点/n ：/w 
二/m 是/vshi 中强震/gg 异常/a 活跃/a ，/w 地质灾害/gg 损失/n 较重/d 。/w 2013年/t ，/w 我国/n [大陆/ns 地区/n]/nz 共/d 发生/v [5/m ./w 0/m 级/q]/mq 以上/f （/w 含/v [5/m ./w 0/m 级/q]/mq ）/w 地震/n [43/m 次/qv]/mq （/w 其中/rz 含/v 黄海/ns [2/m 次/qv]/mq ）/w ，/w 远/a 超常/vi 年年/d 均/d [20/m 次/qv]/mq 水平/n 。/w 地震灾害/gg 造成/v 的/ude1 倒/vi 损/vg 房屋/n 数量/n 占/v 全年/n 各类/r 自然灾害/n 造成/v 倒/vi 损/vg 房屋/n 数量/n 的/ude1 [4/m 成/v]/mq 左右/f 。/w 其中/rz ，/w 四川/ns 芦山/ns [7/m ./w 0/m 级/q]/mq 地震/n 和/cc [甘肃/ns 岷县/ns]/ns 漳县/ns 交界/vi [6/m ./w 6/m 级/q]/mq 地震震级/gg 高/a 、/w 破坏性/n 强/a ，/w 两次/mq 地震/n 造成/v 死亡/vn [失踪/vi 人口/n]/nz 、/w 倒塌/v 房屋/n 间/f 数/n 和/cc [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 占/v 全年/n 地震/n 总/b 损失/n [9/m 成/v]/mq 以上/f 。/w 全年/n 因/p 洪涝/n 、/w 台风/n 、/w 地震/n 等/udeng 引发/v 多/a 起/vf 造成/v 严重/a [人员/n 伤亡/vn]/nz 和/cc 重大/a [财产/n 损失/n]/nz 的/ude1 地质灾害/gg 。/w 其中/rz ，/w 1月11日/t 云南/ns 镇雄县/ns 、/w 3月29日/t 西藏/ns [墨竹/n 工/n 卡/n 县/n]/ns 和/cc 7月10日/t 四川/ns [都江堰/ns 市/n]/ns 发生/v 的/ude1 严重/a [山体/n 滑坡/vi]/nz 共/d 造成/v 近/a [300/m 人/n]/mq 死亡/vi 或/c 失踪/vi 。/w 
四/m 是/vshi 低温/n 雪灾/n 总体/n 偏轻/nz ，/w 中/f [东部/f 地区/n]/nz 雾霾/nz 严重/a 。/w 2013年/t ，/w 我国/n 低温/n 冷冻/vn 和/cc 雪灾/n 影响/v 总体/n 偏轻/nz 。/w 年初/t ，/w [南方/s 地区/n]/nz 接连/d 遭遇/v 两次/mq 低温/n 雨雪/n 过程/n ，/w 贵州/ns 中西部/f 、/w 湖南/ns 中南部/f 和/cc 江西/ns 中部/f 等/udeng 地/ude2 出现/v [冻雨/n 天气/n]/nz ，/w 当地/s 交通/n 、/w 通信/vn 及/cc [农业/n 生产/vn]/nz 受到/v 较大/d 影响/vn 。/w 4月/t ，/w [西北/ns 地区/n]/nz 东部/f 、/w 华北/ns 、/w 黄淮/n 先后/d 出现/v [3/m 次/qv]/mq 强/a 降温/vi 过程/n ，/w [局部/n 地区/n]/nz 出现/v 早/a 霜冻/n 现象/n ，/w 处于/v 拔节/vn 至/p 孕穗期/t 的/ude1 冬小麦/n 生长/v 受到/v 一定/b 影响/vn 。/w 11月/t 下旬/t ，/w [东北/ns 地区/n]/nz 出现/v 两次/mq 强/a 降雪/vi 过程/n ，/w 黑龙江/ns 和/cc 吉林/ns [局部/n 地区/n]/nz 遭遇/v 雪灾/n 。/w 年末/t ，/w 西南/ns [部分/n 地区/n]/nz 出现/v [低温/n 冷冻/vn 灾害/n]/nz 。/w 2013年/t ，/w 中/f [东部/f 地区/n]/nz [雾霾/nz 天气/n]/nz 多发/b 、/w 频/ag 发/v 。/w 除/p 8月/t 外/f ，/w 各/rz 月/n 雾霾/nz 日/b 数/n 均/d 较/d 历史/n 同期/f 偏多/nz ，/w 其中/rz ，/w 1/m －/w 3月/t 、/w 9/m －/w 12月/t [雾霾/nz 天气/n]/nz 尤其/d 严重/a 。/w 
五/m 是/vshi 林业/n 灾害/n 形势/n 平稳/a ，/w [海洋/n 灾害/n]/nz 损失/n 偏重/v 。/w 2013年/t ，/w 全国/n 林业/n [有害/a 生物/n]/nz 灾害/n 和/cc [森林/n 火灾/n]/nz 总体/n 发生/v 平稳/a ，/w 没有/v 发生/vn 重大/a 或/c 特别/d [重大/a 森林/n 火灾/n]/nz 。/w 主要/b 林业/n [有害/a 生物/n]/nz 灾害/n 发生/v 面积/n [12002/m ./w 3/m 千/m 公顷/q]/mq ，/w 其中/rz 重度/b 发生/v [863/m ./w 1/m 千/m 公顷/q]/mq 。/w 2013年/t ，/w 我国/n [海洋/n 灾害/n]/nz 损失/n 偏重/v ，/w 主要/b 灾害/n 为/p 风暴潮/n 、/w 海浪/n 和/cc 海冰/n ，/w 共/d [造成/v 直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [160/m ./w 9/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 台风/n [风暴潮/n 灾害/n]/nz 严重/a ，/w 全年/n 发生/v [3/m 次/qv]/mq 达到/v [红色/n 预警/vn]/nz 级别/n 的/ude1 [台风/n 风暴潮/n]/nz 过程/n ，/w 为/p 新中国/nz 成立/vi 以来/f 同期/f 最多/ad ；/w [灾害性/n 海浪/n]/nz 过程/n 较/d 常年/d 偏重/v ，/w 全年/n 近海/s 共/d 出现/v [40/m 次/qv]/mq [有效/a 波高/nrf]/nz [4/m 米/q]/mq 以上/f [灾害性/n 海浪/n]/nz 过程/n ；/w 年初/t 辽东湾/ns 海域/n 海冰/n 影响/vn 较重/d ，/w 盛冰期/nz 长达/v [53/m 天/qt]/mq 。/w 
