人民网/nz 平壤/ns 1月4日/t 电/n 1月3日/t ，/w [中国/ns 驻/v 朝鲜/nsf 大使/nnt]/nnd 刘洪才/nr 一行/n 走访/v 了/ule 平壤/ns 市/n 的/ude1 部分/n 旅/vg 朝/tg 华侨/n 家庭/n ，/w 给/p 他们/rr 送去/vf 新年/t 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w （/w 图片/n 均/d 为/p 王莉/nr 拍摄/v ）/w 
