人民网/nz 1月4日/t 讯/ng 据/p 中国/ns 领事/nnt 服务网/n 消息/n ，/w 《/w [中华人民共和国/ns 政府/nis]/nt 和/cc [委内瑞拉/nsf 玻/b 利瓦尔/nrf 共和国/n]/nz 政府/nis 关于/p 互/d 免持/nz 外交/n 、/w 公务/n 、/w [公务/n 普通/a 护照/n]/nz 人员/n 签证/n 的/ude1 协定/n 》/w 已/d 于/p 2013年9月22日/t 在/p 北京/ns 由/p [中国/ns 外交部/nto]/nt 副部长/nnt 张业遂/nr 和/cc 委内瑞拉/nsf 外长/nnt 埃利亚斯·豪/nrf 阿/b 分别/d 代表/nnt 本国/rzs 政府/nis 签署/v ，/w 并/cc 将/d 于/p 2014年1月8日/t 生效/vi 。/w 
协定/n 规定/n ，/w 中华人民共和国/ns 持/v 有效/a 的/ude1 外交/n 、/w 公务/n 或/c [公务/n 普通/a 护照/n]/nz 的/ude1 公民/n 和/cc [委内瑞拉/nsf 玻/b 利瓦尔/nrf 共和国/n]/nz 持/v 有效/a 的/ude1 外交/n 、/w [公务/n 护照/n]/nz 的/ude1 公民/n ，/w 在/p 缔约/vi 另一方/mq 入境/vi 、/w 出境/vi 或者/c 过境/vn ，/w 停留/vi 不/d 超过/v 30日/t ，/w 免/v 办/v 签证/n 。/w 
