2014年1月4日/t ，/w 南京/ns ，/w 近日/t ，/w 在/p [长江路/ns 九号/nz]/nz 附近/f 一段/mq 不足/an [50/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 人行道/n 上/f 竖起/v 了/ule 近/a [80/m 根/n]/mq 红黄/nz 相间/v 的/ude1 隔离/vn 桩/q ，/w 行人/n 从此/d 经过/p 犹如/v 穿行/vi 在/p “/w 梅花桩/nr ”/w 之间/f 。/w 南京/ns [历史/n 文化/n 街区/n]/nz 长江路/ns 是/vshi 一条/mq 集/q 文化/n 、/w 休闲/vn 、/w 旅游/vn 、/w 景观/n 于/p 一身/n 的/ude1 艺术/n 氛围/n 浓郁/a 之/uzhi 街区/n ，/w 其/rz [道路/n 线形/n]/nz 流畅/a 美观/a ，/w 六朝/n 文化/n 、/w 石刻/n 浮雕/n 、/w 民国/n 文化/n 等/udeng 主题/n 内容/n 随处可见/vl 。/w 东方/s IC/x 
