新华社/nt 北京/ns 1月3日/t 电/n [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 、/w 国务院/nt [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 领导小组/nis 组长/nnt 张高丽/nr 1月3日/t 上午/t 在/p 北京市/ns 考察/v [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 登记/vn 工作/vn ，/w 先后/d 到/v 东城区/ns [雍/b 和/cc 大厦/n]/nz 北门/n 报刊亭/nz 、/w 爱/v 希/b 创业/vn [商贸/n 有限公司/nis]/nis 、/w [北京/ns 演艺/n 集团/nis]/nt 、/w [经济/n 普查/vn]/nz 宣传/vn 点/qt 等/udeng 调研/vn 普查/v 情况/n ，/w 看望/v 慰问/vn 普查/v 对象/n 和/cc 普查/v 人员/n 。/w 
张高丽/nr 指出/v ，/w [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 是/vshi 在/p 我国/n 进入/v 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 决定性/n 阶段/n 、/w 中央/n 作出/v 全面/ad 深化改革/v 总体/n 部署/vn 后/f 进行/vn 的/ude1 一次/mq 重大/a 国情/n 国力/n 调查/vn 。/w 搞好/v 这次/r [经济/n 普查/vn]/nz ，/w 查准/nr 总量/n ，/w 查清/v 结构/n ，/w 查实/v 单位/n ，/w 把/pba 家底/n 摸清/v ，/w 得到/v 管用/a 、/w 实用/a 、/w 好/a 用/p 的/ude1 数据/n ，/w 对/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 加快/v 转变/vn [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 、/w 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 、/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 意义/n 。/w 
张高丽/nr 要求/n ，/w [各级/r 政府/nis]/nz 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 国务院/nt 决策/vn 部署/vn ，/w 加强/v 领导/n ，/w 精心/ad 组织/n ，/w 扎实/a 推进/vi 普查/vn 工作/vn 。/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 各司其职/vl ，/w 各负其责/vl ，/w 密切配合/v ，/w 确保/v 普查/vn 工作/vn [顺利/ad 进行/vn]/nz 。/w 居委会/nis 、/w 村委会/nis 等/udeng [基层/n 组织/n]/nz ，/w 要/v 积极/ad 协助/v 配合/vn 普查/v 人员/n 做好/v 现场/s 登记/vn 工作/vn 。/w 企业/n 和/cc [个体/n 经营户/n]/nz 等/udeng 普查/v 对象/n 要/v 依法/d 及时/ad 如实/d 申报/v 资料/n 。/w 全社会/nz 都/d 要/v 热情/an 参与/v 和/cc 积极/ad 支持/v 普查/vn 。/w 广大/b 一线/n 普查/v 人员/n 要/v 以/p 高度/d 的/ude1 责任感/n 和/cc 使命感/n ，/w 严格遵守/v [业务/n 流程/n]/nz 规范/v ，/w 认真/ad 核实/v ，/w 逐一/d 登记/vn ，/w 逐项/vd 查清/v ，/w 做到/v 单位/n 不/d 重/a 不/d 漏/v ，/w 指标/n 没有/v 缺项/nz ，/w 确保/v 工作/vn 质量/n 。/w 
张高丽/nr 强调/v ，/w 数据/n 真实/a 准确/a 是/vshi 普查/vn 工作/vn 的/ude1 灵魂/n ，/w 也/d 是/vshi 最/d 根本/a 、/w 最/d 核心/n 的/ude1 要求/n 。/w 普查/v 数据/n 必须/d 实打实/dl 、/w 硬碰硬/vi ，/w 决不能/v 带/v 水分/n 。/w 要/v [严格/ad 执行/v]/nz 《/w 统计法/gp 》/w 和/cc 《/w [全国/n 经济/n 普查/vn 条例/n]/nz 》/w ，/w 严肃/a 普查/v 纪律/n ，/w 实施/v 全过程/n [质量/n 控制/vn]/nz ，/w 用/p 好/a 普查/vn 电子化/v 手段/n 。/w 普查/v 机构/n 和/cc 普查/v 人员/n 要/v 坚持/v 独立/a 调查/vn 、/w 独立/a 报告/n ，/w 为/p 普查/v 对象/n 的/ude1 个体/n 资料/n 保密/vn 。/w 任何/rz 单位/n 、/w 任何/rz 个人/n 都/d 不得/vi 在/p 普查/v 数据/n 上/f 弄虚作假/vl ，/w 一经/d 发现/v ，/w 要/v [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
张高丽/nr 表示/v ，/w 普查/vn 的/ude1 目的/n 全/a 在于/v 运用/vn 。/w 要/v 积极/ad 利用/v 普查/vn 获取/v 的/ude1 最新/a 数据/n ，/w 为/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz [科学/n 决策/vn]/nz 提供/v 高质量/nz 、/w 高水平/nz 的/ude1 参考/vn 依据/n 。/w 及时/ad 发布/v 和/cc 提供/v [统计/vn 数据/n]/nz ，/w 大力/d 促进/v [信息/n 共享/v]/nz ，/w 满足/v [社会/n 需求/n]/nz ，/w 推动/v 普查/vn [成果/n 转化/v]/nz 和/cc 深度/n 开发利用/v 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月04日01/t 版/n ）/w 
