人民网/nz 北京/ns 1月4日/t 电/n [河北/ns 日报/n]/nz 近日/t 刊发/v 《/w 习近平/nr 同志/n 在/p 正定/ns 》/w 的/ude1 文章/n ，/w [深入/ad 细致/a]/nz 回顾/v 了/ule 习近平/nr 在/p [河北/ns 石家庄市/ns]/nz 正定县/ns 工作/vn 生活/vn 的/ude1 诸多/m 细节/n 。/w 文章/n 指出/v ，/w 正是/v 在/p 习近平/nr 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w 正定县/ns 在/p 河北省/ns 率先/d 搞起/v “/w 大包干/n ”/w ，/w 由此/d 奠定/v 正定/ns 经济/n 腾飞/vi 的/ude1 基础/n 。/w 
文章/n 摘编/vn 如下/vi ：/w 
来/vf 正定/ns 之前/f ，/w 习近平/nr 同志/n 并不/d 十分/d 了解/v 这里/rzs 的/ude1 真实/a 情况/n 。/w 他/rr 清楚/a 地/ude2 记得/v ，/w [石家庄/ns 地委/nis]/nt 领导/n 跟/p 他/rr 谈话/vn 说/v ，/w 你/rr 从/p 大城市/n 来/vf ，/w 地委/nis 研究/vn 决定/v ，/w 派/v 你/rr 到/v 一个/mq 领导班子/n 团结/v 、/w 经济/n 条件/n 较好/d 、/w 农民/nnt 比较/d 富裕/a 的/ude1 正定县/ns 任职/v 。/w 到/v 正定/ns 以后/f ，/w 习近平/nr 同志/n 没有/v 坐/v 在/p 办公室/nis ，/w 他/rr 走访/v 座谈/vn ，/w 进/vf 村/n 入户/v ，/w 虚心/ad 向/p 每/rz 一位/mq 同志/n 请教/v 。/w 无论是/c 县委/nis [和/cc 县政府/n]/nto 领导/n 还是/c 一般/ad 干部/nnt ，/w 无论是/c 年长/vi 的/ude1 还是/c 年轻/a 的/ude1 ，/w 他/rr 都/d 诚恳/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 来/vf 学习/v 的/ude1 ，/w 希望/v 得到/v 你们/rr 的/ude1 帮助/vn 和/cc 指教/v 。/w ”/w 
习近平/nr 同志/n 通过/p 调研/vn 很快/d 发现/v ，/w 这个/rz 全国/n 闻名/v 的/ude1 高产/b 县/n 竟/d 有/vyou 不少/m 农民/nnt 连/ulian 温饱/n 都/d 不能/v 保证/vn 。/w 由于/p 长期/d 的/ude1 思想/n 和/cc 体制/n 束缚/vn ，/w 正定/ns 仍/d 在/p 单一/a 经营/vn 的/ude1 死胡同/n 里/f 兜圈子/vi ：/w 片面/a 追求/v 粮食/nf 高产/b ，/w 踩/v 棉花/n ，/w 挤/v 油料/n ，/w 压/v 瓜果/n ，/w 砍/v 副业/n 。/w 粮食/nf 亩产/v 超/v 千斤/q ，/w 但/c 经常/d 是/vshi 交/v 完/vn 征购粮/n ，/w 剩下/v 的/ude1 就/d 不够/a 自己/rr 吃/v 了/ule 。/w 当时/t 全国/n 闻名/v 的/ude1 “/w [农业/n 学大寨/nz]/nz ”/w 典型/n 村/n —/w —/w 三角村/ns ，/w 还有/v [不少/m 人/n]/mq 到/v 外/f 县/n 买/v 薯干/n 来/vf 维持/v 生活/vn ，/w 因为/c 在/p 本县/r 买/v 怕/v 给/p “/w 高产/b 县/n ”/w 丢面子/vi 。/w 
1981/m 年底/f ，/w 正定/ns 的/ude1 [工农业/n 总产值/n]/nz [20673/m 万元/q]/mq ，/w 人均/a 年收入/n 仅/d [148/m 元/q]/mq ，/w 每天/r 只有/c 4/m 角钱/nz 。/w “/w [农业/n 学大寨/nz]/nz ”/w 先进县/n 的/ude1 锦旗/n 高悬/v 在/p 县委/nis 的/ude1 会议室/n 里/f ，/w 而/cc 老百姓/n 却/d 不得/vi 温饱/n 。/w 面对/v 这个/rz “/w 高产/b 穷/a 县/n ”/w ，/w 习近平/nr 同志/n 的/ude1 心情/n 十分/d 沉重/a 。/w 
老百姓/n 吃饱/v 了/ule ，/w 还/d 想/v 富/vg 起来/vf 。/w 要/v [从/p 根本/a 上/f]/nz 贯彻/v 中央/n 把/pba 工作/vn 重点/n 迅速/ad 转移/v 到/v [经济/n 建设/vn]/nz 上来/vf 的/ude1 精神/n ，/w 还/d 必须/d 在/p 解放思想/vl 上/f 做文章/vi 、/w 找/v 路子/n 。/w 
一天/mq 晚上/t ，/w 习近平/nr 同志/n 来到/v 程宝怀/nr 的/ude1 办公室/nis ，/w 说/v ：/w “/w 老程/nz ，/w 你/rr 看/v 报纸/n 没有/v ？/w 南方/s 一些/mq 地方/n 正/d 推行/v 农业/n ‘/w 大包干/n ’/w ，/w 效果/n 不错/a 。/w 河北省/ns 还/d 没有/v 启动/vn ，/w 咱们/rr 县/n 能/v 不能/v [先行/vi 一步/mq]/nz ，/w 选/v 个/q 经济/n 落后/a 的/ude1 公社/nis ，/w 先搞/v 个/q 试点/vn ，/w 然后/c 在/p 全县/n 推广/vn 。/w ”/w 程宝怀/nr 听/v 后/f ，/w [十分/d 高兴/a]/nz ，/w 说/v ：/w “/w 我/rr 早/a 有/vyou 此意/nz ，/w 曾经/d 和/cc 冯/nz 书记/nnt 交换/v 过/uguo 意见/n 。/w 可是/c 冯/nz 书记/nnt 说/v ，/w 现在/t 还/d 不能/v 搞/v ，/w 等等/udeng 中央文件/n 再说/c ，/w 等/udeng 省/n 里/f 有/vyou 了/ule 新/a 精神/n 再考虑/nz ，/w 在/p [这个/rz 问题/n]/nz 上/f ，/w 我们/rr 不能/v 冒尖/vi 犯错误/v 。/w ”/w 听/v 了/ule 程宝怀/nr 的话/udh ，/w 习近平/nr 同志/n 说/v ：/w “/w 我/rr 认为/v ‘/w 大包干/n ’/w 是/vshi 件/q 好事/n ，/w 是/vshi 调动/v 农民/nnt 种田/vi 积极性/n 的/ude1 好/a 方法/n 。/w ‘/w 大包干/n ’/w 分配/v 简单/a ，/w 农民/nnt 容易/ad 接受/v 。/w 这样/rzv 吧/y ，/w 你/rr 和/cc 玉兰/n 同志/n 谈谈/v ，/w 我/rr 去找/v 冯/nz 书记/nnt 通/v 通气/vn 。/w ”/w 在/p 他/rr 的/ude1 推动/vn 下/f ，/w 县委/nis [和/cc 县政府/n]/nto 经过/p 认真/ad 讨论/v 、/w [反复/d 研究/vn]/nz ，/w 确立/v 了/ule “/w 先行/vi 试点/vn ，/w 逐步/d 推开/v ”/w 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w 决定/v 在/p 经济/n 落后/a 、/w [生产/vn 条件/n]/nz 差/a 、/w 农民/nnt [生活/vn 水平/n]/nz 低/a 、/w 离/v 县城/n 较远/d 的/ude1 里/f 双/q 店/n 公社/nis 搞/v “/w 大包干/n ”/w 试点/vn 。/w 
工作/vn 刚开始/nz ，/w 不少/m [干部/nnt 群众/n]/nz 有/vyou 疑虑/n ，/w 怕/v 犯/v 方向/n 错误/n 、/w 路线/n 错误/n ，/w 甚至/d 有人/r 还/d 编/v 了/ule 顺口溜/n ：/w “/w 先/d 分房/vn 、/w 后/f 分/qt 地/ude2 ，/w [一步/mq 一步/mq]/nz 往/p 后退/vi ，/w 最后/f 退/v 到/v 旧社会/n 。/w ”/w 
活生生/z 的/ude1 事实/n ，/w 解除/v 了/ule 全县/n [干部/nnt 群众/n]/nz 的/ude1 各种/rz 顾虑/n ，/w 吹响/v 了/ule 正定/ns 发展/v 经济/n 的/ude1 号角/n 。/w 
1983年1月/t ，/w 正定/ns 下发/v 了/ule [包干/v 到/v 户/q]/nz 责任制/n 办法/n ，/w 提出/v 土地/n 可以/v 分包/vn 到/v 户/q ，/w 承包/vn 后/f 5年/t 或/c 更长/d 时间/n 不变/nz 。/w 在/p 经营管理/v 上/f ，/w 坚持/v 宜/ag 统/vi 则/d 统/vi 、/w 宜/ag 分/qt 则/d 分/qt 的/ude1 原则/n 。/w “/w 大包干/n ”/w 在/p 正定/ns [全面/ad 推广/vn]/nz ，/w 在/p 河北省/ns 开创/v 了/ule 先河/n 。/w 正定/ns 经济/n 腾飞/vi 的/ude1 基础/n 由此/d 奠定/v 。/w 
思想解放/n 了/ule ，/w 观念/n 转变/v 了/ule ，/w 还要/d 把/pba [干部/nnt 群众/n]/nz 焕发/v 出来/vf 的/ude1 工作/vn 热情/an 转化/v 为/p 发展/vn 生产/vn 的/ude1 实际/n 效果/n 。/w 习近平/nr 同志/n 本着/p 对/p 正定/ns 人民/n 负责/v 、/w 对/p 正定/ns 事业/n 负责/v 的/ude1 精神/n ，/w 摒弃/v 急功近利/vl 、/w 杀鸡取卵/vl 的/ude1 观念/n ，/w 立足/vi 当前/t ，/w 放眼/v 长远/a ，/w 科学/n 谋划/v 着/uzhe 正定/ns 的/ude1 未来/t 。/w 
—/w —/w 正定/ns 具有/v 悠久/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz ，/w 有/vyou 发展/v 商品经济/n 的/ude1 厚实/a 积淀/vn ；/w 紧靠/nz 石家庄市/ns 区/n ，/w 有/vyou 发展/v 经济/n 的/ude1 [区位/n 优势/n]/nz ；/w 有/vyou [107/m 国道/n]/mq 和/cc 京广线/nz 、/w 石德线/nz 铁路/n 大动脉/n 穿/v 境/ng 而/cc 过/uguo ，/w 为/p 商品流通/n 提供/v 了/ule 便利/an 交通/n ；/w [粮食/nf 产量/n]/nz 高/a ，/w 有/vyou 发展/v 经济/n 的/ude1 基础/n 条件/n 。/w 习近平/nr 同志/n 提出/v ，/w 要/v 把/pba 这些/rz 优势/n 转化/v 为/p 发展/vn 的/ude1 动力/n 。/w 
—/w —/w 习近平/nr 同志/n 鼓励/v 大家/rr 解放思想/vl ，/w 摆脱/v 束缚/vn ，/w 放开/v 手脚/n ，/w 大胆/ad 探索/v 。/w 他/rr 和/cc 县委/nis 班子/n 成员/nnt 分头/d 带领/v 干部/nnt 走/v 出去/vf ，/w 到/v 南方/s 改革开放/v 先行/vn 地区/n 取经/vi ，/w 赴/v 乡镇企业/n 起步/vi 较早/d 的/ude1 浙江/ns 、/w 江苏/ns 、/w 天津/ns 考察/v 学习/vn 。/w 
—/w —/w 习近平/nr 同志/n 和/cc 县委/nis 班子/n 一道/d ，/w 开展/v 了/ule 发展/v 思路/n 的/ude1 大/a 讨论/v ，/w 集思广益/vl ，/w [统一/vn 思想/n]/nz ，/w 确立/v 了/ule “/w 依托/v 城市/n 、/w 服务/v 城市/n 、/w 打入/v 石/ng 市/n 、/w 挤进/nz 京津/ns 、/w 咬住/v 晋/b 蒙/b 、/w 冲/v 向/p 全国/n ”/w 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz “/w 半/m 城郊型/b 经济/n ”/w 。/w 
习近平/nr 同志/n 说/v ，/w “/w 城市/n 需要/v 什么/ry ，/w 我们/rr 就/d 种/q 什么/ry ；/w 城市/n 需要/v 什么/ry ，/w 我们/rr 就/d 加工/vn 什么/ry 。/w ”/w 他/rr 提出/v ，/w 要/v 把/pba 全县/n 思想/n 统一/vn 到/v [大力/d 发展/vn]/nz [多种/m 经营/vn]/nz 、/w 特色/n 种植/vn 上来/vf 。/w 随后/d ，/w 正定/ns 提出/v 了/ule “/w 投其所好/vl ，/w 供/vi 其/rz 所需/nz ，/w 取/v 其/rz 所长/nnt ，/w 补/v 其/rz 所/usuo 短/a ，/w 应/v 其/rz 所/usuo 变/v ”/w 的/ude1 方针/n ，/w 出台/vi 了/ule 《/w 关于/p 把/pba 工作/vn 重点/n 迅速/ad 脚踏实地/vl 转移/v 到/v 农/ng 、/w 工/n 、/w 多/a （/w [多种/m 经营/vn]/nz ）/w 上来/vf 的/ude1 决定/vn 》/w 。/w 当年/t ，/w 全县/n [多种/m 经营/vn]/nz 收入/n 达/v [4300/m 万元/q]/mq ，/w 人均/a [100/m 元/q]/mq ，/w 社员/nnt 收入/n 由/p [100/m 多元/b]/mq 增加/v 到/v [200/m 多元/b]/mq 。/w 
—/w —/w 习近平/nr 同志/n 提出/v ，/w 正定/ns 的/ude1 农业/n 发展/vn 必须/d 处理/vn 好/a 粮食作物/n 和/cc 经济作物/n 的/ude1 关系/n ，/w 适当/a 压缩/v 粮田/n 面积/n ，/w 提高/v [土地/n 利用率/n]/nz ，/w 多/a 种植/v 经济作物/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 棉花/n 、/w 蔬菜/n 、/w 瓜果/n 、/w 花卉/n 、/w 食用菌/nf 等/udeng 市场/n 需要/v 的/ude1 经济作物/n 。/w 1983年/t ，/w 棉花/n 种植/v 面积/n 达到/v [17/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 
正定/ns 有/vyou 计划/n 地/ude2 开发/v 商品/n 菜/n 基地/nis ，/w 积极/ad 试验/vn 和/cc 应用/v [塑料/n 大棚/n]/nz 、/w [地膜/n 覆盖/v]/nz 、/w 楼/n 田/n 菜圃/n 等/udeng 新技术/nz ，/w 使/v 农业/n 种植/vn 向/p 多层次/n 、/w 全方位/n 延伸/v ；/w [大力/d 发展/vn]/nz 畜牧业/n 和/cc 家禽/n 养殖业/n ，/w 不断/d 优化/v [农业/n 产业/n 结构/n]/nz 。/w 为/p 发展/v 食用菌/nf ，/w 习近平/nr 同志/n 亲自/d 给/p [南京/ns 汇/v 宁县/ns 化肥厂/nis]/nt 厂长/nnt 写/v 求援/vn 信/n ，/w 并/cc 派/v 人/n 从/p 该厂/r 拉/v 回/v 种植/vn 蘑菇/nf 的/ude1 重要/a 原料/n —/w —/w 尾/ng 沙/n ，/w 使/v 蘑菇/nf 从此/d 在/p 正定/ns 扎/v 了/ule 根/n 。/w 
—/w —/w 习近平/nr 同志/n 提出/v ，/w 正定/ns 要/v [大力/d 发展/vn]/nz 乡镇企业/n 。/w 在/p 这/rzv 一/m 思路/n 引导/v 下/f ，/w 正定/ns 淀粉/nf 加工/vn 、/w 肉制品/nf 加工/vn 、/w 面粉/nf 加工/vn 等/udeng [逐渐/d 形成/v]/nz 规模/n 。/w 截至/v l985/x 年底/f ，/w 乡/n 办/v 企业/n 、/w 联合体/n [企业/n 产值/n]/nz 达到/v [8850/m 万元/q]/mq ，/w 比/p 1980年/t 增长/v 200％/m 。/w 同时/c ，/w 建筑/n 、/w 劳务/n 、/w 运输/vn 、/w 餐饮/n 、/w 建材/n 等/udeng 领域/n 也/d 全面/ad 拓展/v ，/w 呈现/v 出/vf “/w 五/m 业/ng ”/w 兴旺/a 的/ude1 局面/n 。/w 
乡镇企业/n 实行/v “/w 一包/mq 三/m 改/v ”/w 。/w “/w 一包/mq ”/w 就是/v 包/v [经济/n 指标/n]/nz 翻番/vi 。/w “/w 三/m 改/v ”/w 就是/v 改/v 企业/n 干部/nnt 委任制/nz 为/p 选聘制/nz ，/w 改/v 工人/nnt 固定/a 录用/v 制/v 为/p 合同制/n ，/w 改/v [固定/a 工资制/n]/nz 为/p [浮动/vn 工资制/n]/nz ，/w 进一步/d 激发/v 了/ule 乡镇企业/n 的/ude1 活力/n 。/w 
—/w —/w 习近平/nr 同志/n 认为/v ，/w 要/v 解决/vn 正定/ns [人/n 多/a 地/ude2 少/a]/nz 的/ude1 矛盾/an ，/w 必须/d 向/p 荒滩/n 进军/v 。/w 正定/ns 地处/v 冀/b 西/f [三/m 大/a]/mq 沙荒/n （/w 木/ng 道沟/nz 、/w 老/a 滋/v 河/n 、/w 神道/n 滩/ng ）/w 所在地/n ，/w 沙荒/n 面积/n 大/a ，/w 长期/d 无人/b 耕种/v ，/w 改造/v 潜力/n 大/a 。/w 他/rr 提出/v ，/w 要/v 发展/vn 好/a 林业/n ，/w 利用/v 好/a 荒滩/n 。/w 县里/n 研究/vn 制定/v 了/ule 《/w 关于/p 放宽/v 发展/vn 林业/n 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 在/p [东/f 里/f 双/q 公社/nis]/nt 开展/v 试点/vn ，/w 把/pba 河滩地/n 经营权/n 下放/v 到/v 户/q ，/w 且/c 30年/t 不变/nz 。/w 
种植/vn 有/vyou 自主权/n ，/w 什么/ry 卖钱/nz 种/q 什么/ry ，/w 大大/d 激发/v 了/ule 农民/nnt 改造/v 河滩地/n 的/ude1 热情/an 。/w 大家/rr 在/p 沙滩/n 里/f 打井/vi ，/w 修/v 垄沟/n ，/w 种/q 果树/n 、/w 花生/n 、/w 小杂粮/nz ，/w 养猪/v 沤肥/vn ，/w 使/v 沉睡/vi 了/ule 多年/mq 的/ude1 荒滩/n 空前/a 热闹/a ，/w 冬闲/n 变成/v 了/ule 冬/tg 忙/v ，/w 经济效益/n 大增/v ，/w 人均收入/n 增加/v 了/ule 一倍/mq 。/w 
1984年6月17日/t ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w 发表/v 了/ule 《/w 正定/ns 翻身/vi 记/v 》/w ，/w 肯定/v 正定/ns 所/usuo 作/v 的/ude1 尝试/vn ，/w 赞扬/v 正定/ns 经济/n 走出/v 了/ule 死胡同/n ，/w 做到/v 了/ule 利/n 城/n 富/vg 乡/n ：/w 既/c 为/p 城市/n 服务/vn ，/w 又/d “/w 掏/v 城市/n 腰包/n ”/w ，/w 在/p 服务/vn 中/f 发展/vn 自己/rr 。/w 正定/ns 人民/n 按照/p 习近平/nr 同志/n 提出/v 的/ude1 “/w 团结/v 务实/vn ，/w 改革/vn 奋进/vi ”/w 的/ude1 要求/n ，/w 向/p 建设/v 经济/n 强县/v 迈出/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 步伐/n 。/w 
历史/n 的/ude1 [经验/n 教训/n]/nz 告诉/v 我们/rr ，/w 一个/mq 地方/n 的/ude1 发展/vn ，/w 如果/c 没有/v 长远/a 的/ude1 规划/n ，/w 往往/d 会/v 导致/v 建设/vn 的/ude1 盲目性/n ，/w 甚至/d 会/v 出现/vn 严重/a 失误/vn ，/w 留下/v 永久/b 的/ude1 遗憾/a 。/w 
1984年4月/t ，/w 在/p 正定/ns 改革/vn 如火如荼/al 时/ng ，/w 习近平/nr 同志/n 牵头/vi 制定/v 了/ule 县委/nis 工作/vn 大纲/n ，/w 要求/n 大家/rr 以/p [经济/n 建设/vn]/nz 为/p 中心/nis ，/w 搞好/v [两个/mq 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 努力/ad 实现/v [经济/n 起飞/vi]/nz 。/w 1985年/t ，/w 立足/vi 国家/n 发展/vn 的/ude1 总体/n 要求/n ，/w 县里/n 又/d 制定/v 了/ule 《/w 正定县/ns [经济/n 技术/n]/nz 、/w 社会发展/v [总体/n 规划/n]/nz 》/w ，/w 提出/v 了/ule 正定/ns 经济/n “/w 三步走/nz ”/w [发展/vn 目标/n]/nz 和/cc “/w 对外开放/vl 、/w 对内搞活/n 、/w 依托/v 城市/n 、/w 开发/v 智力/n 、/w 发展/v 经济/n 、/w 致富/vi 人民/n ”/w 的/ude1 发展/vn 方针/n 。/w 正定/ns 这/rzv 只/d 古老/a 的/ude1 凤凰/ns ，/w 浴火/nz 涅槃/nz ，/w 开始/v 走向/vn 新的/a 辉煌/a 。/w 
