人民网/nz 北京/ns 1月4日/t 电/n （/w 欧兴荣/nr 实习生/nnt 贺艳花/nr ）/w 今日/t 上午,2014年/t 研究生/nnt 招生/vn 考试/vn 正式/ad 拉开/v 大幕/nz ，/w 率先/d 结束/v 的/ude1 [第一/m 项/q]/mq 科目/n 是/vshi [思想/n 政治/n]/nz 理论/n ，/w 部分/n 考生/n 考/v 后/f 网上/s 吐槽/nz ：/w 完全/ad 是/vshi 抄/v 材料/n 的/ude1 节奏/n ！/w 
趁/p 中午/t 休息/v 时/ng ，/w 有/vyou 不少/m 考生/n 上/f 微博/n 吐槽/nz ，/w 政治/n 大/a 题/n 完全/ad 是/vshi 抄/v 材料/n 的/ude1 节奏/n ，/w 有/vyou 一种/mq 像/v 是/vshi 在/p 答/v 语文/n （/w 卷/q ）/w 的/ude1 感觉/n 。/w 
@/w 鲸/ng 鲸/ng liebt/x 舒米/nr 么么/nz ：/w 写/v 政治/n 有/vyou 种/q 答/v 语文/n 的/ude1 赶脚/nz —/w —/w 答案/n 从/p 文中/s 找/v …/w 
@/w _/w 翛/n 兒/ng ：/w 一直/d 在/p 抄/v 材料/n 了/ule 。/w 
@/w 叫/vi 我/rr 小小/z 得瑟/nz ：/w 各种/rz 抄/v 材料/n 我/rr 怎么/ryv 觉得/v 答案/n 就/d 在/p 材料/n 里/f 。/w 
@/w Aaaawesome/x _/w doll/x ：/w 抄/v 材料/n 是/vshi 王道/n ～/w 
@/w 学/v 疯/vi 学/v 傻/a 学/v 丢/v 裤衩/n ：/w 怎么/ryv 答案/n 都/d 在/p 题目/n 上/f ～/w 手抄/nz 断/v ～/w 
@/w 茹果/nr 织围脖/nz ：/w 关于/p 多/a 选/v ，/w [一切/rz 随缘/nz]/nz 。/w 关于/p 大/a 题/n ，/w 完全/ad 抄/v 材料/n 的/ude1 节奏/n 。/w 
@/w 奋斗/vi 中/f 的/ude1 大/a 文子/nr -/w JamieTD/x ：/w 抄/v 题目/n 抄/v 的/ude1 不错/a 。/w 
