据/p 新华社/nt 长沙/ns 1月3日/t 专电/n (/w 记者/nnt 周勉/nr )/w 日前/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz “/w [杂交/vn 水稻/n 之父/nz]/nz ”/w 袁隆平/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 称/v ，/w 自己/rr 正在/d 将/d 玉米/nf 的/ude1 碳/n 四/m 基因/n 转/v 到/v 水稻/n 上面/f 来/vf ，/w 提高/v 光合效率/gb ，/w [提高/v 产量/n]/nz ；/w 他/rr 还/d 认为/v 转基因/n 是/vshi 今后/t 的/ude1 发展/vn 方向/n ，/w 不能/v 一概而论/vl 。/w 这/rzv 一/m 消息/n 引起/v 社会/n 关注/v 。/w 
3日/t ，/w 新华社/nt 记者/nnt 就此/d 采访/v 了/ule 袁隆平/nr 先生/n 的/ude1 弟子/n 、/w [杂交/vn 水稻/n 国家/n 重点/n 实验室/nis]/nt 首席/n 科学家/nnt 邓启云/nr 。/w 邓启云/nr 表示/v ，/w 由于/p 难度/n 较大/d 等/udeng 原因/n ，/w 将/d 玉米/nf 的/ude1 碳/n 四/m 基因/n 转/v 到/v 水稻/n 的/ude1 相关/vn 研究/vn 目前/t 处于/v 技术/n 探讨/v 层面/n ，/w 离/v 实践/vn 应用/vn 还有/v 很长/d 一段/mq 距离/n 。/w 
邓启云/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 首先/d ，/w 水稻/n 、/w 小麦/n 、/w 大豆/n 等/udeng 农作物/n 属于/v [碳/n 三/m 植物/n]/nz ，/w 玉米/nf 、/w 甘蔗/n 等/udeng 属于/v [碳/n 四/m 植物/n]/nz 。/w 一般来说/vl ，/w 由于/p [碳/n 四/m 植物/n]/nz 的/ude1 光合作用/n 效能/n 要/v 高于/v [碳/n 三/m 植物/n]/nz ，/w 因而/c 其/rz 产量/n 也/d 更高/d 。/w 如果/c 能/v 将/d 碳/n 四/m 基因/n 成功/a 转移/v 到/v 水稻/n 等/udeng 作物/n 内/f ，/w 产量/n 可/v 提高/vn [30/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
邓启云/nr 认为/v ，/w 要/v 想/v 完全/ad 实现/v 和/cc 掌握/v 这样/rzv 的/ude1 技术/n ，/w 难度/n 很大/d ，/w 是/vshi 一个/mq “/w 世纪/n 工程/n ”/w ，/w 短时间/nz 内/f 难以/d 完全/ad 实现/v 。/w 袁隆平/nr 院士/nnt 早/a 在/p 2002年/t 就/d 曾/d 将/d 邓启云/nr 派往/vf [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 与/cc 相关/vn 专家/nnt 开展/v 过/uguo 相关/vn 方面/n 的/ude1 合作/vn 。/w 但/c 作为/p [湖南省/ns 杂交/vn 水稻/n 研究/vn 中心/nis]/nt 曾经/d 最早/d 一批/mq 接触/v 这/rzv 一/m [科研/n 项目/n]/nz 的/ude1 专家/nnt ，/w 邓启云/nr 直言/vi “/w 自己/rr 穷尽/vi 一生/n 或许/d 都/d 难/a 有/vyou 成果/n ”/w 。/w 
邓启云/nr 介绍/v ，/w 常规/n 技术/n 在/p 增产/v 方面/n 还有/v 较大/d 的/ude1 提升/vn 空间/n ，/w “/w 我/rr 认为/v 利用/vn 常规/n 手段/n 可以/v 实现/vn 亩产/v [1200/m 公斤/q]/mq 。/w ”/w 
