1月3日/t ，/w [山东/ns 黄金/n 队/n]/nt 球员/nnt 哈维/nrf （/w 右/f ）/w 在/p 比赛/vn 中/f 上篮/nz 受阻/vi 。/w 当日/t ，/w 在/p 2013-2014/m 赛季/n [中国/ns 男子/n 篮球/n 职业/n 联赛/n]/nz （/w CBA/x ）/w 常规赛/nz [第/m 20/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w [浙江/ns 广厦/n 队/n]/nt 主场/n 以/p 101/m 比/p 85/m 战胜/v [山东/ns 黄金/n 队/n]/nt 。/w 新华社/nt 记者/nnt 鞠焕宗/nr 摄/vg 
