人民网/nz 北京/ns 1月4日/t 电/n （/w 记者/nnt 王甲/nr ）/w “/w 我/rr 是/vshi [湛河区/ns 实验/vn 小学/nis]/nt 三/m （/w 一/m ）/w 班/n 学生/nnt 的/ude1 家长/n ，/w 老师/nnt 布置/v 的/ude1 作业/vn 量/n 太大/d ，/w [每天/r 晚上/t]/nz 都/d 要/v 做到/v [12/m 点/qt]/mq 以后/f ，/w 孩子/n 写/v 着/uzhe 写/v 着/uzhe 能/v 趴在/v 桌子/n 上/f 睡着/v …/w …/w ”/w 本周/t ，/w 一名/mq 河南省/ns 平顶山市/ns 网友/n 给/p 市委/nis 书记/nnt 留言/n ，/w 呼吁/v 给/p 孩子/n 减负/v 。/w 
这/rzv 名/q 网友/n 说/v ：/w “/w 我们/rr 不/d 反对/v 老师/nnt 留/v 作业/vn ，/w 但是/c 这样/rzv 大/a 的/ude1 作业/vn 量/n 造成/v 孩子/n 睡眠/vn 严重/a 不足/an ，/w 白天/t 上课/vi 头脑/n 不/d 清晰/a 瞌睡/vi ，/w 根本/a 没有/v 精力/n 听课/vi 。/w ”/w 
接到/v 孩子/n 家长/n 投诉/vn 后/f ，/w [湛河区/ns 委/ng]/nt 回复/v 表示/vn ：/w 区/n 教/v 体局/nz 责成/v 该校/r 就此/d 事件/n 召开/v 全体/n 教师/nnt 会议/n ，/w 告诫/v 全体/n 老师/nnt 要/v 站/vi 在/p 减负/v 的/ude1 高度/d [严格/ad 控制/vn]/nz 作业/vn 量/n ，/w 减轻/v 学生/nnt [课业/n 负担/n]/nz 。/w 
关于/p 学生/nnt 课业/n 压力/n 过重/v 的/ude1 问题/n ，/w 还有/v 一名/mq 山西省/ns 潞城市/ns 的/ude1 高中生/nnd 给/p 省委/nis 书记/nnt 留言/n ，/w 反映/v 学校/nis 晚自习/nz 到/v 22:30/m ，/w 学生/nnt 平均/a 每日/r 在校/b 时间/n 超过/v [14/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 情况/n 。/w 对此/d ，/w [潞城市/ns 一/d 中/f]/nt 组织/n 召开/v [学生/nnt 家长/n]/nz 会/v ，/w 准许/v 学生/nnt 在/p 每天/r 晚自习/nz 后/f [21/m :/w 10/m 后/f]/mq 离校/vn 。/w 
此外/c 、/w 安徽/ns 、/w 山东/ns 、/w 西藏/ns 等/udeng 地/ude2 均/d 有/vyou 网友/n 留言/n 投诉/v 学校/nis 寒假/t 违规/vn 补课/vi 的/ude1 问题/n ，/w 要求/n 将/d 休息权/nz 还给/v 孩子/n 。/w [西藏自治区/ns 教育厅/nis]/nt 基/ng 教/v 处于/v 12月19日/t 下发/v 《/w 关于/p 重申/v “/w 禁止/v 利用/vn 假期/t 组织/n 学生/nnt 到校/v 集体/n 补课/vi ”/w 的/ude1 [紧急/a 通知/n]/nz 》/w ，/w 要求/n 各地/rzs 市/n 教/v 体局/nz 关注/v 民声/nz 、/w 民意/n ，/w 进一步/d 落实/v “/w 严禁/v 假期/t 补课/vi ”/w 行为/n 。/w 
