已/d [两/q 度/qv]/mq 离婚/vi 的/ude1 台湾/ns 男星/n 孙兴/nr 1月2日/t 晚/tg 通过/p 微博/n 高调/n 为/p 小/a 女友/n 骆丽娜/nr 庆生/nz ，/w 并/cc 晒/v 两个人/mq 的/ude1 亲密/a 合影/vi ，/w 照片/n 中/f ，/w 有/vyou 大大/d 的/ude1 [生日/n 蛋糕/nf]/nz ，/w 两人/mq 时而/d 亲嘴/nz ，/w 时而/d 贴脸/nz 搂抱/v ，/w 全场/n 大/a 秀恩爱/nz ，/w 孙兴/nr 还/d 在/p 微博/n 高呼/v ：/w “/w 我/rr 最/d 爱/v 的/ude1 女人/n ，/w [生日/n 快乐/a]/nz ！/w ”/w 照片/n 中/f ，/w 有/vyou 骆丽娜/nr 化身/n 蜘蛛侠/nz 的/ude1 样子/n ，/w 有/vyou 两人/mq 亲嘴/nz 搂抱/v 的/ude1 ，/w 有/vyou 唱歌/vi 表白/v 的/ude1 ，/w 更/d 有/vyou 大大/d 的/ude1 [生日/n 蛋糕/nf]/nz ，/w 上面/f 写/v 有/vyou “/w 祝/v 美丽/a 的/ude1 小天使/nz [生日/n 快乐/a]/nz ！/w [笑/v 看/v 人生/n]/nz ！/w LOVE/x ！/w ”/w 字样/n ，/w 全场/n 两人/mq 大/a 秀恩爱/nz ，/w 小/a 女友/n 更是/d 非常/d 开心/a 。/w 
据/p 报道/v ，/w 去年/t 7月/t ，/w 有/vyou 媒体/n 拍/v 到/v 孙兴和/nr 前妻/n 林美贞/nr 悠闲地/nz 并肩/d 坐/v 在/p 海边/s ，/w 网友/n 以为/v 两人/mq “/w 破镜重圆/vl ”/w ，/w 但/c 同时/c ，/w 骆丽娜/nr 在/p 微博/n 中/f 疑似/nz 高调/n 示威/vn ，/w 连/ulian 传/v 多/a 张/q 和/cc 孙兴/nr 的/ude1 亲密/a 照/v ，/w 并/cc 在/p 微博/n 中/f 写道/v ：/w “/w 别人/rr 的/ude1 事/n 都/d 不/d 关/n 我们/rr 的/ude1 事/n ！/w 其他人/r 也/d 少管/nz 我们/rr 的/ude1 闲事/n ！/w ”/w 随后/d ，/w 孙兴/nr 在/p [第一/m 时间/n]/nz 转发/v 此/rzs 微博/n 并/cc 全力/d 支持/v ，/w 力证/nz 两人/mq 的/ude1 感情/n 未变/v 。/w 
据悉/v ，/w 孙兴和/nr 骆丽娜/nr 2011年/t 因/p 吸毒/vi 被捕/vi ，/w 他俩/r 曾/d 传/v 婚/ng 讯/ng ，/w 但/c 未/d 获/v 证实/vn 。/w 孙兴/nr 无论/c 到/v 哪/ry 都/d 带着/vn 骆丽娜/nr ，/w 并/cc 不时/d 在/p 微博/n 中/f 狂/dg 发/v 两人/mq 的/ude1 亲密/a 照/v 。/w 孙兴/nr 曾/d 得意/a 地/ude2 透露/v ，/w 林美贞/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 第一位/mq 前妻/n 潘阳/nr 相处/vi 融洽/a ，/w 让/v 他/rr 觉得/v 幸福/a ，/w 但/c 林美贞/nr 和/cc 骆丽娜/nr 似乎/d 就/d 水火/n 不容/v 。/w 
