习近平/nr 收到/v 云南/ns 独龙族/nz 乡亲/n 来信/n 作/v 重要/a 批示/n 
新华社/nt 北京/ns 1月3日/t 电/n 2014年/t 元旦/t 前夕/f ，/w 云南省/ns [贡山/ns 独龙族/nz 怒族/nz 自治县/n]/ns [干部/nnt 群众/n]/nz 致信/v 习近平/nr 总书记/nnt ，/w 汇报/vn 了/ule 当地/s [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc [人民/n 生活/vn]/nz 改善/v 情况/n ，/w 重点/n 报告/n 了/ule 多年/mq 期盼/v 的/ude1 [高黎/nr 贡山/ns]/nz 独龙江/nz [公路/n 隧道/n]/nz 即将/d 贯通/vi 的/ude1 喜讯/n 。/w 收到/v 来信/n 后/f ，/w 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 习近平/nr 立即/d 作出/v 重要/a 批示/n 。/w 
习近平/nr 指出/v ：/w “/w 获悉/v [高黎/nr 贡山/ns]/nz 独龙江/nz [公路/n 隧道/n]/nz 即将/d 贯通/vi ，/w [十分/d 高兴/a]/nz ，/w 谨向/nz 独龙族/nz 的/ude1 乡亲们/nz 表示/v 祝贺/vn ！/w 独龙族/nz 群众/n 居住/v 生活/vn 条件/n 比较/d 艰苦/a ，/w 我/rr 一直/d 惦念/v 着/uzhe 你们/rr 的/ude1 [生产/vn 生活/vn]/nz 情况/n 。/w 希望/v 你们/rr 在/p [地方/n 党委/nis]/nz 和/cc 政府/nis 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 在/p [社会/n 各界/rz]/nz 帮助/v 下/f ，/w 以/p 积极向上/vl 的/ude1 心态/n 迎战/v 各种/rz 困难/an ，/w 顺应/v 自然规律/n ，/w 科学/n 组织/n 和/cc 安排/v [生产/vn 生活/vn]/nz ，/w 加快/v 脱贫致富/bl 步伐/n ，/w 早日/d 实现/v 与/cc 全国/n 其他/rzv [兄弟/n 民族/n]/nz 一道/d 过/uguo 上/f [小康/n 生活/vn]/nz 的/ude1 美好/a 梦想/n 。/w ”/w 
独龙族/nz 是/vshi 我国/n 人口/n 较少/ad 的/ude1 少数民族/n 之一/rz ，/w 只有/c 5000多人口/m ，/w 主要/b 聚居/vi 在/p 云南省/ns 怒江州/ns 贡山县/ns [独龙江/nz 乡/n]/ns 。/w [独龙江/nz 乡/n]/ns 深处/s 峡谷/n ，/w [自然/n 条件/n]/nz 十分/d 恶劣/a ，/w 仅有/nz 一条/mq 独龙江/nz 公路/n 通往/v 外界/n ，/w 每年/r 有/vyou 半年/mq 大雪/n 封山/vi 、/w 与/cc 世/ng 隔离/vn ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 滞后/v ，/w 一直/d 是/vshi 云南/ns 乃至/c 全国/n 最为/d [贫穷/a 落后/a]/nz 的/ude1 地区/n 。/w 习近平/nr 对/p 独龙族/nz 等/udeng 人口/n 较少/ad [民族/n 地区/n]/nz [扶贫/vn 工作/vn]/nz [十分/d 关心/v]/nz ，/w 多次/mq 作出/v 重要/a 指示/n ，/w 提出/v 明确/a 要求/n 。/w 近年来/dl ，/w 云南省/ns [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 认真/ad 落实/v 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a [指示/n 精神/n]/nz ，/w 大力/d 推动/v [独龙江/nz 乡/n]/ns 扶贫开发/v 工作/vn 不断/d 深入/ad ，/w 使/v 当地/s 基础设施/gi 和/cc 群众/n [生产/vn 生活/vn]/nz 不断/d 改善/v 。/w 
独龙江/nz 公路/n 是/vshi 独龙族/nz 与/cc 外界/n 联系/v 沟通/vn 的/ude1 唯一/b 通道/n ，/w 是/vshi 独龙族/nz 同胞/n [生产/vn 生活/vn]/nz 和/cc 经济发展/v 的/ude1 命脉/n ，/w 尤其/d 是/vshi 公路/n 中途/d 的/ude1 [41/m 公里/q]/mq 至/p [63/m 公里/q]/mq 的/ude1 [高黎/nr 贡山/ns]/nz 独龙江/nz [公路/n 隧道/n]/nz 是/vshi 整/v 条/q 公路/n 建设/vn 的/ude1 瓶颈/n 。/w [公路/n 隧道/n]/nz 的/ude1 贯通/vn ，/w 标志着/v 独龙族/nz 同胞/n 祖祖辈辈/n 大雪/n 封山/vi 半年/mq 的/ude1 历史/n 宣告/v 结束/vn ，/w 有助于/v 大幅/d 提升/v 独龙族/nz 同胞/n 的/ude1 生产/vn [生活/vn 水平/n]/nz 。/w 
