2014年/t 中国/ns [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt [入学/vi 考试/vn]/nz 开/v 考/vn 
1月4日/t ，/w 2014年/t 中国/ns [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt 入学/vi 统一/vn 考试/vn 开/v 考/vn ，/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 考点/n 的/ude1 考生/n 排队/vi 入场/vi 。/w 今年/t 中国/ns [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt 报考/v 人数/n 达到/v 176万/m ，/w 已经/d 连续/a 9年/t 达到/v [百万/m 以上/f]/mq 。/w 据悉/v ，/w 2014年/t 秋季/t ，/w 高校/n 将/d 向/p 所有/b 纳入/v 国家/n [招生/vn 计划/n]/nz 的/ude1 新/a 入学/vi 研究生/nnt 收取/v 学费/n ，/w 同时/c 取消/v 年龄/n 限制/vn 。/w 中新社/nt 发/v 刘关关/nr 摄/vg 
