记者/nnt 从/p [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 桂平市/ns 人民法院/nis]/nt 了解到/v ，/w 因/p 纠纷/n 处理/vn 不当/a ，/w 本/rz 是/vshi 邻里/n 乡亲/n 的/ude1 徐剑/nr 与/cc 徐/ag 全/a 发生/v 激烈/a 争吵/vi 、/w 相互/d 推拉/nz ，/w 最终/d 导致/v 徐剑/nr 心脏病/nhd 复发/vi ，/w 丧失/v 性命/n 。/w 法院/nis 近日/t 审结/v 了/ule 这/rzv 起/vf 健康权/nz 、/w 生命权/nz 纠纷案/nz ，/w 依/v 实际/n 确定/v 徐剑/nr 负/v 70%/m 的/ude1 责任/n ，/w 被告/n 徐/ag 全/a 负/v 30%/m 的/ude1 责任/n 。/w 
2012年11月13日/t 下午/t ，/w 曾/d 有/vyou 心脏/n 病史/n 、/w [花甲/n 之/uzhi 年/qt]/nz 的/ude1 徐剑帮/nr 儿子/n 维修/v 家门口/n 的/ude1 道路/n ，/w 同村/n 的/ude1 徐/ag 全/a 以/p 修路/vi 占用/v 了/ule 自家/rr 菜地/n 为/p 由/p 进行/vn 制止/v ，/w 并/cc 与/cc 徐剑/nr 发生/v 争吵/vn 。/w 徐/ag 全/a 要求/n 处理/vn 好/a 占用/v 菜地/n 问题/n 才能/n 再/d 动工/vi ，/w 但/c 徐剑/nr 认为/v 修路/vn 没有/v 占用/vn 徐全家/nr 菜地/n 。/w 争吵/vi 过程/n 中/f ，/w 徐剑/nr 先动/v 手推/nz 了/ule 徐/ag 全/a ，/w 徐/ag 全/a 被/pbei 推/v 后/f 也/d 不甘示弱/vl ，/w 于是/cc 就/d 互相/d 推拉/nz ，/w 数/n 分钟/qt 后/f 大家/rr 都/d 停/vi 了/ule 下来/vf ，/w 孰知/nz 停下来/nz 还/d 不到/v [1/m 分钟/qt]/mq ，/w 徐剑/nr 即/v 晕迷/nz 倒/vi 地/ude2 ，/w 随后/d 被/pbei 送/v 至/p 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
经/p [法医/nnt 鉴定/vn]/nz 徐剑/nr 的/ude1 死/vn 因为/c [冠状动脉/n 粥样/nz 硬化/vi 性/ng 心脏病/nhd]/nhd 所致/nz [心源/nz 性猝死/nz]/nz 。/w 情绪/n 激动/a 、/w [剧烈/a 运动/vn]/nz 、/w 轻微/a 外伤/n 等/udeng 构成/v 死亡/vn 的/ude1 诱导/vn 因素/n 。/w 
2013年10月/t ，/w 徐剑/nr 的/ude1 亲属/n 将/d 徐/ag 全/a 诉至/v 法院/nis ，/w 请求/v 法院/nis 判令/nz 徐/ag 全/a 赔偿/vn 各项/r 损失/n 共计/v 16多万元/m 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 徐剑/nr 生前/t 有/vyou 心脏/n 病史/n ，/w 应当/v 注意/vn 避免/v 情绪/n 激动/a 、/w [剧烈/a 运动/vn]/nz 等/udeng 构成/v 病/n 发/v 的/ude1 诱导/vn 因素/n ，/w 其/rz 与/cc 被告/n 徐/ag 全/a 争吵/vi 、/w 推拉/nz 是/vshi 造成/v 病/n 发/v 的/ude1 诱因/n ，/w 是/vshi 其/rz 本身/rz 身体/n 原因/n 导致/v 的/ude1 死亡/vn ，/w 其/rz 对/p 自身/rr 死亡/vi 负/v 主要/b 责任/n 。/w 被告/n 徐/ag 全/a 与/cc 徐剑/nr 争吵/vi 、/w 推拉/nz 是/vshi 造成/v 徐剑病/nr 发/v 的/ude1 诱导/vn 因素/n ，/w 与/cc 徐剑/nr 的/ude1 死亡/vn 有/vyou 因果关系/gm ，/w 有/vyou [过错/n 责任/n]/nz ，/w 构成/v 对/p 徐剑/nr 的/ude1 健康权/nz 、/w 生命权/nz 的/ude1 侵权/vn ，/w 被告/n 徐/ag 全/a 对/p 徐剑/nr 死亡/vi 应负/v 次要/b 责任/n ，/w 依/v 实际/n 确定/v 徐剑/nr 负/v 70%/m 的/ude1 责任/n ，/w 被告/n 徐/ag 全/a 负/v 30%/m 的/ude1 责任/n ，/w 判决/v 被告/n 徐/ag 全/a 应/v 赔偿/vn [4/m 万/d 多元/b]/mq 给/p 原告/n 方/q ，/w 驳回/v 原告/n 方/q 的/ude1 其他/rzv [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w （/w 记者/nnt 邹婷玉/nr 覃星星/nr ）/w 
