上海/ns 报告/n [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 
上海市/ns 卫生/an 和/cc [计划生育/n 委员会/nis]/nt 今日/t 在/p 其/rz [官方/n 网站/n]/nz 通报/v ，/w 1月3日/t ，/w 上海市/ns 报告/n [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 
患者/n 周某某/nr ，/w 男/b ，/w [86/m 岁/qt]/mq ，/w [本市/r 户籍/n]/nz 。/w 于/p 1月3日/t 确诊/v ，/w 现在/t 本市/r 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 
根据/p [国家/n 规定/n]/nz ，/w 从/p 2013年11月1日/t 开始/v 上海市/ns 已/d 将/d 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 纳入/v [乙类/n 传染病/nhd]/nz 进行/vn 管理/vn 。/w 
