[三/m 届/q]/mq 人大/nis 一次/mq 会议/n 
1965年1月4日/t ,/w [第三/m 届/q]/mq 全国人大/nto 第一次/mq 会议/n 在/p 北京/ns 闭幕/vi ，/w 政协/nis [第四/m 届/q]/mq 第一次/mq 会议/n 也/d 同时/c 在/p 北京/ns 闭幕/vi 。/w 周恩来/nr 在/p 全国人大/nto 的/ude1 工作报告/v 中/f 首次/m 提出/v 了/ule 在/p 中国/ns 实现/v [四/m 个/q 现代化/vn]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 即/v 要/v “/w 在/p 不/d 太/d 长/a 的/ude1 [历史/n 时期/n]/nz 内/f ，/w 把/pba 我国/n 建设/vn 成为/v 一个/mq 具有/v [现代/ntc 农业/n]/nz 、/w 现代/ntc 工业/n 、/w 现代/ntc 国防/n 和/cc [现代/ntc 科学技术/n]/nz 的/ude1 社会主义/n 强国/n ”/w 。/w 大会/n 选举/v 刘少奇/nr 为/p [国家/n 主席/nnt]/nnt ，/w 宋庆龄/nr 、/w 董必武/nr 为/p 副主席/nnt ，/w 朱德/nr 为/p 人大常委会/nis 委员长/nnt ，/w 周恩来/nr 为/p 国务院/nt 总理/nnt 。/w 政协/nis 选举/v 毛泽东/nr 为/p [名誉/n 主席/nnt]/nnt ，/w 周恩来/nr 为/p 主席/nnt ，/w 彭真/nr 等/udeng [22/m 人/n]/mq 为/p 副主席/nnt 。/w （/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
