另/rz 艘/q 同型/nz 舰/ng “/w 高雄舰/nr ”/w 3月/t 下水/vi ，/w 将/d 负责/v 南海/ns 与/cc 太平岛/ns 运/v 补/v 巡弋/nz 任务/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w “/w 宜兰/ns 舰/ng ”/w 下水/vi 后/f ，/w 将/d 进行/vn 一连串/al 海上/s 测试/vn 的/ude1 作业/vn ，/w 舰/ng 上/f 配备/v 由/p 军方/n 移交/v 的/ude1 [40/m 毫米/q]/mq 快/a 炮/n ，/w 也/d 将/d 择/v 期/qv 进行/vn 实弹射击/vl 与/cc 战术/n 测试/vn ，/w 预计/v 6月/t 进行/vn 全/a 舰/ng 移交/v 。/w 
