海洋局/nis 成立/vi “/w 雪龙/n ”/w 船/n 脱困/vn 应急/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt 
据/p [国家/n 海洋局/nis]/nto 网站/n 消息/n ，/w [国家/n 海洋局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 刘赐贵/nr 1月4日/t 主持/v 召开/vn 会议/n ，/w 就/d “/w 雪龙/n ”/w 船/n 遇/v 冰/n 受阻/vi 专门/d 成立/vi “/w 雪龙/n ”/w 船/n 脱困/vn 应急/vn [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 进一步/d 研究/vn 部署/vn 脱困/v 措施/n ，/w 全力/d 组织/n “/w 雪龙/n ”/w 船/n 救援/vn 脱困/vn 工作/vn 。/w 
“/w 雪龙/n ”/w 船/n 受阻/vi 后/f ，/w 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 立即/d 作出/v 重要/a 指示/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 我国/n [南极/ns 科学/n 考察队/nis]/nt 暨/cc “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 在/p 极其/d 困难/an 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 冒着/v 极大/a 风险/n ，/w 成功/a 完成/v 对/p 遇险/vn 俄罗斯/nsf 籍/ng 客轮/n 的/ude1 救援/vn 行动/vn ，/w 为/p 祖国/n 和/cc 人民/n 争得/v 了/ule 荣誉/n ，/w 请/v 向/p 同志们/nz 致敬/vi ，/w 并/cc 转达/v 对/p 考察队/nis 全体/n 人员/n 的/ude1 诚挚/a 慰问/v 。/w 
习近平/nr 要求/n 各/rz 有关方面/nz 协调/v 配合/vn ，/w 指导/vn 帮助/v 他们/rr 脱困/vn ，/w 确保/v 人员/n 安全/an 。/w 他/rr 表示/v ，/w 祖国/n 人民/n 同/p 他们/rr 在/p 一起/s ，/w 希望/v 他们/rr [保重/v 身体/n]/nz 、/w 坚定/a 信心/n 、/w 沉着/a 应对/v 、/w 科学/n 施/v 策/ng ，/w 争取/v 早日/d 平安/a 返回/v 。/w 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 张高丽/nr 作出/v 批示/n ，/w 要求/n [国家/n 海洋局/nis]/nto 抓紧/v 研究/vn 完善/v 脱困/vn 方案/n ，/w 适时/ad 择/v 机/ng 突破/v 海冰/n ，/w 确保/v 全体/n 人员/n 安全/an 。/w 
刘赐贵/nr 要求/n ，/w [国家/n 海洋局/nis]/nto [极地/n 考察/v 办公室/nis]/nt 和/cc [中国/ns 极地/n 研究/vn 中心/nis]/nt 要/v 确保/vn 在/p 船/n 考察队员/n [人身/n 安全/an]/nz ，/w 保证/v 国内/s 与/cc 前方/s 的/ude1 联络/vn 畅通/an ，/w 加强/v 分析/vn 研判/nz ，/w 综合/vn 施/v 策/ng ，/w 有效/a 应对/v ，/w 将/d 帮助/v “/w 雪龙/n ”/w 船/n 突破/v 海冰/n 困阻/nz 作为/p 当前/t 的/ude1 重点/n 工作/vn 去/vf 谋划/v 。/w 
[国家/n 海洋局/nis 海洋/n 预报/vn 减灾/vn 司/ng]/nt 、/w [国家/n 海洋/n 环境/n 预报/vn 中心/nis]/nt 要/v 进入/v [最高/a 级别/n]/nz 应对/v 状态/n ，/w 加强/v 与/cc 前方/s 的/ude1 联络/vn 沟通/v ，/w 积极/ad 搜集/v 气象/n 资料/n ，/w 加强/v 研判/nz 与/cc 分析/vn ，/w 及时/ad 准确/a 地/ude2 提供/v 相关/vn 信息/n 。/w [国家/n 海洋局/nis 办公室/nis]/nt 要/v 会同/v [国家/n 海洋局/nis]/nto [宣传/vn 教育/vn 中心/nis]/nt 、/w [中国/ns 海洋/n 报社/nis]/nt 做好/v [沟通/v 协调/v]/nz 等/udeng 方面/n 工作/vn ，/w 同时/c 加强/v 新闻/n 宣传/vn ，/w [正确/a 引导/v]/nz 舆论/n 。/w 
