蔡元培/nr 像/v 
1917年1月4日/t ，/w 蔡元培/nr 就任/v 北京大学/ntu 校长/nnt ，/w 着手/v 改革/vn 北京大学/ntu 。/w 赴任/vi 前/f ，/w 蔡元培/nr 的/ude1 众多/a 友人/n 认为/v 北大/n 校方/n 腐败/an ，/w 如/v 赴任/vi 有/vyou 碍/v 名望/n 。/w 孙中山/nr 认为/v ，/w “/w 北方/s 当/p 有/vyou [革命/vn 思想/n]/nz 的/ude1 传播/vn ，/w 像/v 蔡元培/nr 这样/rzv 的/ude1 老同志/n ，/w 应当/v 去/vf 那/rzv [历代/n 帝王/n]/nz 和/cc 官僚/n 气氛/n 笼罩/v 下/f 的/ude1 北京/ns ，/w 主持/v 全国/n 教育/vn 。/w ”/w 蔡元培/nr 慨然/d 领命/nz 。/w 
蔡元培/nr 任/v 校长/nnt 后/f ，/w 改革/v 北大/n [领导/n 体制/n]/nz 和/cc 学科/n 、/w 学制/n 设置/v ，/w 创办/v [科研/n 机构/n]/nz ，/w 倡导/v [平民/n 教育/vn]/nz ，/w 首/q 行/ng 男女/n 同校/nz 。/w 他/rr 采取/v “/w 兼容并包/vl ”/w 的/ude1 方针/n ，/w 大量/m 引进/v 新/a 人物/n ，/w 不拘一格/vl 招聘/vn 众/ag 家/q 。/w 北京大学/ntu 很快/d 即/v 开/v [学术/n 研究/vn]/nz 、/w [思想/n 自由/a]/nz 之/uzhi 风气/n 。/w 蔡元培/nr 还/d 支持/v 日益/d 兴盛/a 的/ude1 [新文化/n 运动/vn]/nz ，/w 提倡/v 白话文/n ，/w 赞成/v 文学革命/nz ，/w 反对/v 封建/a [复古/vi 主义/n]/nz ，/w 倡导/v 以/p 科学/n 和/cc 民主/a 为/p 内容/n 的/ude1 新思潮/nz 。/w 他/rr 的/ude1 努力/ad 终/d 使/v 北大/n 成为/v “/w 五四/m ”/w 时期/n [新文化/n 运动/vn]/nz 的/ude1 中心/nis 。/w 
当时/t 的/ude1 北京大学/ntu 
位于/v 景/ng 山/n 东侧/f 马神庙/nz 等/udeng 的/ude1 北京大学/ntu [二/m 院/n]/mq （/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
