记者/nnt 3日/t 从/p [厦门/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 了解到/v ，/w [海峡/n 两岸/n]/nz 农产品/n [检验/vn 检疫/vn]/nz 技术/n [厦门/ns 中心/nis]/nt (/w 以下/f 简称/v 海峡/n 中心/nis )/w 已/d 于/p 1月1日/t 正式/ad 启动/v 运行/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 大陆/ns 首家/n 专/a 为/p [海峡/n 两岸/n]/nz 农产品/n 贸易/vn 提供/v [检验/vn 检疫/vn]/nz [技术/n 服务/vn]/nz 的/ude1 专业/n [检测/vn 机构/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 海峡/n 中心/nis 下设/v [5/m 个/q]/mq 实验室/nis 和/cc [1/m 个/q]/mq 分中心/n ，/w 主要/b 从事/vi 食品/n 、/w 农产品/n 、/w 动植物/n 及其/cc 产品/n 的/ude1 检验/vn 检测/v 业务/n ，/w 以及/cc 科研/n 制/v 标/v 、/w [检测/vn 技术/n]/nz 开发/vn 、/w [技术/n 咨询/vn]/nz 、/w 培训/vn 等/udeng 工作/vn 。/w 
厦门/ns 一直/d 是/vshi [海峡/n 两岸/n]/nz 农产品/n 交流/vn 的/ude1 最主要/nz 口岸/n 之一/rz ，/w 厦门/ns 每年/r 进口/vn 的/ude1 台湾/ns 水果/n 占据/v [祖国/n 大陆/ns]/nz 进口量/n 半壁江山/n ，/w 台湾/ns 大米/nf 、/w 水产品/n 等/udeng 也/d 以/p 厦门/ns 为/p 主要/b 登陆/vi 口岸/n 之一/rz 。/w 
[厦门/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nt 局长/nnt 詹思明/nr 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 近年来/dl ，/w [厦门/ns 检验/vn 检疫局/nis 技术/n 中心/nis]/nt 在/p 应对/v 台湾/ns “/w 塑化剂/n ”/w 、/w “/w 黑心/n 油/n ”/w 等/udeng [食品/n 安全/an]/nz 事件/n 中/f 成效/n 突出/a 。/w 海峡/n 中心/nis 启动/v 运行/vn 后/f ，/w 必将/d 为/p 保障/v 两岸/n [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 和/cc 促进/v 两岸/n 经贸/b 往来/vn ，/w 提供/v 更加/d 有力/a 的/ude1 [技术/n 支撑/v]/nz 。/w 
海峡/n 中心/nis 主任/nnt 柯志成/nr 亦/d 表示/v ，/w 海峡/n 中心/nis 将/d 紧密/ad 围绕/v 打造/v “/w [海峡/n 两岸/n]/nz 一流/b 食品/n 农产品/n 检测中心/nis ”/w 这/rzv 一/m 目标/n ，/w 确保/v 检测/vn 数据/n 客观/a 、/w 公正/a 、/w 科学/n ，/w 优化/v [检验/vn 检疫/vn]/nz 服务/v 机制/n ，/w 更好/d 更快/d 地/ude2 服务/v 两岸/n 贸易/vn ，/w 为/p 扩大/v 两岸/n 农产品/n 协作/vn 交流/vn 提供/v 有力/a 契机/n 和/cc 广阔/a 空间/n 。/w (/w 洪钧/nr 林锦斌/nr )/w 
