男女/n 一夜情/nz 后/f 联手/vd 偷盗/v 落网/vi 被/pbei 戏称/v “/w [雌雄/n 大盗/nz]/nz ”/w 
龙沁雨/nr 和/cc 曾红磊/nr 被/pbei 当地/s 市民/n 称为/v “/w [雌雄/n 大盗/nz]/nz ”/w 。/w 从/p 2011年9月2日/t 起/vf 的/ude1 1个月/t 内/f ，/w 曾红磊/nr 和/cc 龙沁/nr 雨/n 先后/d 在/p 常德/ns 市区/s 、/w 长沙/ns 市区/s 以及/cc 岳阳市/ns 岳阳楼区/ns 、/w 华容县/ns 、/w 岳阳县/ns 、/w 临湘市/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 采取/v 利用/vn 伪造/v 的/ude1 身份证/n 到/v 宾馆/nis 、/w 旅社/nis 开房/v 入住/vn 后/f ，/w 用/p 多功能/b 起/vf 子/ng 将/d 房间/n 内/f 物品/n 拆卸/v 后/f 装入/v 事先/d 准备/v 的/ude1 旅行箱/nz 带/v 出/vf 的/ude1 手段/n ，/w 先后/d 盗窃/v 作案/vn [10/m 起/vf]/mq ，/w 盗/vg 得/ude3 [液晶/n 电视机/n]/nz 、/w [电脑/n 主板/gi]/nz 、/w 电脑/n [液晶/n 显示器/n]/nz 、/w 电脑/n 摄像头/n 及/cc 话筒/n 等/udeng 物品/n ，/w 然后/c 脱手/vi 换钱/vi 。/w 
但/c 到/v 2011年12月6日/t ，/w 两人/mq 到/v 临湘市/ns [重施/nz 故伎/n]/nz 时/ng ，/w 却/d 栽/v 了/ule 跟头/n 。/w 
2011年10月7日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w [临湘市/ns 公安局/nis]/nto 先后/d 接到/v 当地/s 两家/mq 宾馆/nis 报案/vi ，/w 称/v 宾馆/nis 房间/n 里/f 的/ude1 部分/n 电脑/n 、/w [液晶/n 电视机/n]/nz 等/udeng 物/ng 相继/d 被盗/v 。/w 经过/p 一番/mq 盘查/v ，/w 民警/nnt 们/k 很快/d 锁定/v 持/v 伪造/vn 身份证/n 、/w 冒名/vd “/w 张某/nz ”/w 和/cc “/w 王/n 某/rz ”/w 入住/v [临湘市/ns 宜/ag 佳/a 客栈/nis]/nt 的/ude1 202/m 、/w 203/m 房间/n 和/cc [临湘市/ns 中/f 天/qt 酒店/nis]/nt 509/m 房间/n 的/ude1 一对/mq 男女/n 青年/n 具有/v 重大/a 作案/vi 嫌疑/n 。/w 
随后/d ，/w [临湘市/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt 在/p 临湘/nz 市内/s 的/ude1 一辆/mq 出租车/n 上将/nnt 两人/mq 截获/v ，/w 并/cc 当场/d 从/p 其/rz 携带/v 的/ude1 超大/b 黑色/n 和/cc 红色/n 旅行包/n 里/f 搜出/v 涉案/vn 的/ude1 电脑/n [液晶/n 显示器/n]/nz [三/m 台/q]/mq 、/w [电脑/n 主板/gi]/nz [三/m 块/q]/mq 、/w 电脑/n 摄像头/n 两只/mq 、/w TCL/x 牌/n [26/m 英寸/q]/mq [液晶/n 电视机/n]/nz [三/m 台/q]/mq 等/udeng 物/ng 。/w 民警/nnt 还/d 从/p “/w 张某/nz ”/w 、/w “/w 王/n 某/rz ”/w 的/ude1 口袋/n 里/f 搜出/v 伪造/vn 的/ude1 张某/nz 、/w 谢/v 某/rz 、/w 何某/nz 等/udeng 多/a 名/q 男性/n 和/cc 王/n 某/rz 、/w 朱某/nr 、/w 郭/nz 某/rz 等/udeng 多/a 名/q 女性/n 的/ude1 [居民/n 身份证/n]/nz 。/w 
12月27日/t ，/w 当时/t 负责/v 审讯/vn 的/ude1 [临湘市/ns 公安局/nis]/nto [城南/f 派出所/nis]/nto 民警/nnt 游应良/nr 告诉/v [今日/t 女报/nz]/nz //w 凤/ng 网/n 记者/nnt ，/w 在/p 审讯/v 室/n 里/f ，/w “/w 张某/nz ”/w 和/cc “/w 王/n 某/rz ”/w 交代/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 真实/a 姓名/n 分别为/v 龙沁/nr 雨/n 和/cc 曾红磊/nr 。/w 让/v 民警/nnt 想不到/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 对/p 结伴/vi 行窃/nz 的/ude1 男女/n 竟然/d 才/d 认识/v 不到/v 三个月/t 时间/n 。/w 
