资料/n 图/n ；/w [当地/s 时间/n]/nz 2013年12月26日/t ，/w [日本/ns 东京/nsf]/ns ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p 迎来/v 12月26日/t 执政/vi 一周年/mq 之际/f ，/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 图/n 为/p 安倍晋三/nrj 抵达/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 
崔天凯/nr “/w 奉劝/v ”/w 安倍/nrf ：/w 今日/t 闹得/vi 欢/a 小心/a 将来/t 拉/v 清单/n 
曾任/v 中国/ns 驻/v 日/b 大使/nnt 的/ude1 崔天凯/nr 强调/v ，/w 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 绝非/v “/w 个别/a 、/w 偶然/a 的/ude1 事情/n ”/w ，/w 也/d 绝非/v 是/vshi 个人/n 行为/n 。/w 作为/p 现任/v 日本/ns 首相/nnt ，/w 他/rr 选择/v 在/p 执政/vi 一周年/mq 之际/f 参拜/v ，/w 带有/v 明确/a 政治/n 意图/n 。/w 
崔天凯/nr 指出/v ，/w 几年/mq 前/f 时任/v 日/b 相/d 小泉纯一郎/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 安倍晋三/nrj 当时/t 是/vshi 小泉/nz 内阁/n 的/ude1 官房长官/n ，/w 事实上/bl 他/rr 完全/ad 了解/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 “/w 经纬/n ”/w ，/w 对于/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 的/ude1 重要性/n 、/w 敏感性/gi 以及/cc 曾经/d 造成/v 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz 是/vshi 了解/v 的/ude1 。/w 
“/w 为什么/ryv 时隔/v 数/n 年/qt 他/rr 再次/d 去/vf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ？/w ”/w 崔天凯/nr 反问/v ，/w “/w 说穿/vi 了/ule ，/w 他/rr 企图/v 在/p 历史/n 铁案/nz 上/f 翻案/vi ；/w 说到底/dl ，/w 是/vshi 为了/p 重走/nz 当年/t [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 道路/n 。/w ”/w 
对于/p 现在/t 颇为/d 严峻/a 的/ude1 [中/f 日/b 关系/n]/nz ，/w 崔天凯/nr 指出/v ，/w 出现/v 这种/r 局面/n 责任/n 完全/ad 在/p 日方/n ，/w 特别/d 是/vshi 安倍/nrf 政府/nis ，/w 现在/t 已经/d 不是/c “/w 安倍/nrf 出来/vf 说一句/nz 什么话/nz 就/d 能/v 改变/vn 这个/rz 局面/n ”/w 。/w 
“/w 中国/ns 有/vyou 句/q 俗话/n 叫/vi ‘/w 天/qt 要/v 下雨/vi ，/w [娘/n 要/v 嫁人/v]/nz ’/w ，/w 如果/c 安倍铁了心/nrj 在/p 错误/n 的/ude1 道路/n 上/f [越/d 走/v 越远/nz]/nz ，/w 那/rzv 是/vshi 他/rr 的/ude1 选择/vn ，/w 但是/c 不能/v 听任/v 这样/rzv 一个/mq 政客/nnd 把/pba 日本/ns 引向/v 错误/n 道路/n ，/w 不能/v 听任/v 他/rr 把/pba 亚太/b 局势/n 引向/v 紧张/a 方向/n ，/w 更/d 不能/v 听任/v 他/rr 质疑/vn 和/cc 推翻/v 二战/n 以后/f 的/ude1 [国际/n 秩序/n]/nz 。/w ”/w 崔天凯/nr 说/v 。/w 
他/rr 引用/v 中国/ns [另一/m 句/q]/mq 俗话/n “/w 奉劝/v ”/w 安倍晋三/nrj ，/w “/w 别/d 看/v 今日/t 闹得/vi 欢/a ，/w 小心/a 将来/t 拉/v 清单/n 。/w 拉/v 清单/n 的/ude1 时候/n 会/v 有的/rz ，/w 我们/rr 都会/n 看到/v 。/w ”/w 
迄今/d 安倍晋三/nrj 除/p 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 还/d 试图/v 修改/vn [和平/n 宪法/n]/nz 和/cc 扩充/v 军队/n ，/w 对此/d 崔天凯/nr 再度/d 反问/v ，/w “/w 据说/v 安倍/nrf 的/ude1 目的/n 是/vshi 让/v 日本/ns 成为/v 正常/a 国家/n ，/w 那么/c 难道/d 战后/t 近/a 70年/t 的/ude1 [国际/n 秩序/n]/nz 不/d 正常/a ？/w 难道/d 日本/ns 在/p 二战/n 以后/f 走/v 和平/n 道路/n 反而/d 不/d 正常/a ？/w 是不是/v 恢复/vn 到/v 当年/t 发动/v 侵略战争/nz 才/d 叫/vi 正常/a ？/w ”/w 
他/rr 呼吁/v ，/w [国际/n 社会/n]/nz 应有/v 明确/a 态度/n 和/cc 鲜明/a 立场/n ，/w 表明/v 不能/v 允许/vn 二战/n 以后/f 的/ude1 [国际/n 秩序/n]/nz 被/pbei 质疑/vn 、/w 被/pbei 推翻/v ，/w 不能/v 允许/vn 当年/t 日本/ns 侵略战争/nz 造成/v 的/ude1 深重/a 苦难/n 再次/d 重演/v ，/w 也/d 不能/v 坐视/nz 安倍晋三/nrj 的/ude1 错误/n 政策/n 把/pba 日本/ns 再次/d 带/v 上/f 错误/n 方向/n 。/w (/w 记者/nnt 德/b 永/d 健/ag )/w 
