[浙江/ns 卫视/n]/nz [第二/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w 将/d 于/p 1月6日/t 开播/v ，/w 影星/nnd 秦汉/n 之/uzhi 子/ng 孙国豪/nr 、/w “/w 皇后/nnd 专业户/n ”/w 戴春荣/nr 之/uzhi 女/b 郝洛钒/nr 、/w 歌手/nnt 张咪/nr 之/uzhi 女/b 洛伊/nrf 、/w 小品演员/nnd 刘亚津/nr 之/uzhi 女/b 刘芸杉/nr 等/udeng 将/d 参赛/vn 。/w 之前/f 有/vyou 传/v 林青霞/nr 有望/v 以/p 嘉宾/n 身份/n 参与/v ，/w 为/p 孙国豪/nr 助阵/vi ，/w 昨天/t 节目组/n 宣布/v ，/w 孙国豪/nr 的/ude1 嘉宾/n 已/d 尘埃落定/vl ，/w 由/p “/w 琼瑶/nr 女郎/n ”/w 陈德容/nr 担任/v 。/w 
节目/n 中/f ，/w 凭借/p “/w 杜芊芊/nr ”/w 、/w “/w 紫菱/nz ”/w 等/udeng 角色/n 红/a 遍/qv 大江南北/n 的/ude1 “/w 琼瑶/nr 女郎/n ”/w 陈德容/nr 来到/v 节目/n 现场/s 力挺/nz 孙国豪/nr ，/w 两人/mq 合唱/vn 了/ule 一首/mq 温柔/a 情歌/n 《/w [制造/vn 浪漫/a]/nz 》/w ，/w 浪漫/a 的/ude1 场景/n 令人/v 仿佛/d 置身/v 琼瑶/nr 剧中/n 。/w 说起/v 这次/r 来/vf 助阵/vi 的/ude1 原因/n ，/w 陈德容/nr 说/v ：/w “/w 秦汉/n 老师/nnt 是/vshi 我/rr 的/ude1 偶像/n ，/w 我/rr 和国豪/nr 也/d 是/vshi 旧识/nz ”/w 。/w 对于/p 孙国豪/nr 在/p 舞台/n 上/f 的/ude1 表现/vn ，/w 陈德容/nr 表示/v ：/w “/w 他/rr 一直/d 以来/f 都/d 落落大方/vl ，/w 也/d 有/vyou 遗传/vn 到/v 父亲/n 的/ude1 表演/vn 天分/n ，/w 我/rr 相信/v 这/rzv 方面/n 的/ude1 才华/n 是/vshi 会/v 有/vyou 遗传/vn 的/ude1 。/w ”/w (/w 记者/nnt 许青红/nr )/w 
