人民网/nz 福州/ns 1月4日/t 电/n （/w 赖俊文/nr 李章亮/nr ）/w 4日/t 上午/t ，/w “/w [美丽/a 乡村/n]/ns 幸福/a 永定/nz ”/w ，/w 2014年/t 龙岩市/ns 美丽/a 乡村游/nz ，/w 暨/cc 永定县/ns [乡村/n 旅游/vn]/nz [启动/v 仪式/n]/nz 在/p 永定县/ns 大溪乡/ns 万石村/ns 举行/v 。/w 活动/vn 现场/s 为/p 游客/n 们/k 奉献/v 了/ule 精彩/a 的/ude1 民俗/n 表演/vn ，/w 演示/vn 了/ule 客家/n 独具特色/vl 的/ude1 文化/n 风俗/n “/w 赶圩/nz 天/qt ”/w ，/w 还/d 首次/m 在/p 土楼/nz 里/f 办起/v 了/ule [美丽/a 乡村/n]/ns [客家/n 土楼/nz]/nz 摄影展/n ，/w 充分/ad 展示/v 了/ule 近年来/dl 龙岩市/ns [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/v 成果/n 。/w 游客/n 们/k 还/d 亲身/d 体验/v 了/ule 一批/mq 新/a 开发/vn 的/ude1 [乡村/n 旅游/vn]/nz 项目/n ，/w 感受到/nz 了/ule 美丽/a 乡村游/nz 的/ude1 真正/d 魅力/n 。/w 
游客/n ：/w 他/rr 的/ude1 旅游/vn 模式/n 发生/v 了/ule 根本/a 的/ude1 改变/vn ，/w 会/v 从/p 看/v 的/ude1 角度/n ，/w 变成/v 从/p 听/v 的/ude1 ，/w 闻/v 的/ude1 ，/w 摸/v 的/ude1 。/w 那/rzv 这个/rz 乡村游/nz ，/w 重视/v 的/ude1 就是/v 旅游/vn 的/ude1 细节/n ，/w 一种/mq 体验/v ，/w 尤其/d 客家/n 是/vshi 这么/rz 一种/mq 虚拟/vn 的/ude1 东西/n ，/w 我们/rr 让/v 他/rr 变得/vi 更/d 具体/a ，/w 更/d 形象化/vn ，/w 让/v 他/rr 吃/v 得到/v 、/w 摸/v 得到/v 、/w 玩/v 得到/v 。/w 这/rzv 对/p 乡村游/nz 就是/v 一种/mq 带动/v ，/w 你/rr 早上/t 的/ude1 时候/n 可以/v [六/m 点/qt]/mq 起床/vi ，/w 听听/v 百灵鸟/n 就/d 在/p 你/rr 的/ude1 窗外/s ，/w 这/rzv 就是/v 一种/mq 体验/v ，/w 让/v 你/rr 在/p 早上六/t 点/qt ，/w 就/d 散步/vi 在/p 土楼/nz 边/k ，/w 去/vf 呼吸/v 这么/rz 好/a 的/ude1 [负氧/nz 离子/n]/nz ，/w 这/rzv 就是/v 体验/vn ，/w 其实/d 没有/v 办法/n 具象/n 具体/a 说明/v 。/w 但/c 这/rzv 体验/v 是/vshi 一种/mq 心态/n ，/w 是/vshi 所有/b 的/ude1 旅游/vn 从业者/n 都/d 应该/v 去/vf 关注/v 到/v ，/w 是/vshi 一种/mq 心灵/n 上面/f 的/ude1 触动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 美丽/a 乡村游/nz 也/d 是/vshi 今年/t 1月2日/t 启动/v 的/ude1 福建省/ns 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn 的/ude1 一项/mq [重要/a 内容/n]/nz 。/w 
