陈凯希/nr 是/vshi 马来西亚/nsf 第一位/mq 宣布/v “/w 裸捐/nz ”/w 的/ude1 富豪/n 。/w (/w 新加坡/nsf 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 援引/v 互联网/n )/w 
身家/n 过/uguo 亿/m 大马/n 华人/n 富豪/n 陈凯希/nr 宣布/v 百年/mq 后/f “/w 裸捐/nz ”/w 
据/p 新加坡/nsf 《/w [联合/vd 早报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 马来西亚/nsf 华社/nz 闻/v 人/n 兼/v 著名/a 企业家/nnt [海鸥/n 集团/nis]/nt 创办人/nnt 陈凯希/nr 宣布/v ，/w 他/rr 将/d 在/p 百年/mq 归老/nz 后/f “/w 裸捐/nz ”/w ，/w 捐出/v 个人/n 名下/n 的/ude1 所有/b 资产/n 包括/v 股票/n 、/w 房产/n 、/w 储蓄/vn 及/cc 公积金/n ，/w 以/p 成立/vi 基金会/nis 协助/v [弱势/n 群体/n]/nz 。/w 
陈凯希/nr 是/vshi 马国/nr 首位/n 宣布/v “/w 裸捐/nz ”/w 做/v 慈善/a 的/ude1 富豪/n ，/w 其/rz 身家/n 保守/a 估计/v 过/uguo 亿/m ，/w 单/b 是/vshi 个人/n 名下/n 的/ude1 股票/n 目前/t 价值/n 就/d 超过/v 3000万/m 令吉/nz (/w 约/d 1200万/m 新/a 元/q )/w 。/w 
陈凯希/nr 说/v ，/w 虽然/c 为/p 善/ag 不/d 应/v 敲锣打鼓/vl [公告/n 天下/n]/nz ，/w 但/c 如果/c 旨在/v 宣扬/vn 慈善/a ，/w 让/v 社会/n 人士/n 受惠/vi ，/w 他/rr 认为/v 就/d 应/v 大事/n 宣传/vn ，/w 以/p 起/vf 拋/nz 砖/n 引玉/nz 作用/n 。/w “/w 我/rr 希望/v 这项/r 宣布/v 能/v 鼓励/vn 更多/ad 人/n 响应/v 善举/n ，/w 让/v 更多/ad 需要/v 帮助/vn 的/ude1 机构/n 和/cc 团体/n 受惠/vi 。/w ”/w 
陈凯希/nr 也/d 相信/v 这项/r 决定/v 能/v 永续/nz 地/ude2 贡献/n 社会/n ，/w 带动/v 更多/ad 人/n 回馈/v 社会/n 。/w “/w 最近/t 我/rr 听/v 人/n 说/v ，/w ‘/w 如果/c 你/rr 人/n 在/p 天堂/n ，/w 钱/n 在/p 银行/nis ，/w 就/d 等于/v 是/vshi 白/a 赚/v 了/ule ’/w ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 句话/q 十分/d 有意思/al ，/w 才/d 做出/v 这个/rz 决定/v 。/w [很多/m 人/n]/mq 在世/vi 时/ng 未能/v 很好/ad 地/ude2 分配/v 资产/n ，/w 以致/c 百年/mq 归老/nz 后/f 无法/v 再/d 做出/v 对/p 社会/n 有/vyou 意义/n 和/cc 贡献/n 的/ude1 事/n 。/w ”/w 
另据/nz 《/w [南洋/ns 商报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 陈凯希/nr 的/ude1 个人/n 身家/n 总数/n 难以/d 准确/a 计算/v ，/w 他/rr 目前/t 个人/n 名义/n 下/f 拥有/v 价值/n 超过/v 3000万/m 令吉/nz 的/ude1 股票/n ，/w 但/c 这些/rz 股票/n 在/p 他/rr 百年/mq 后/f 价值/n 是否/v 会/v 更高/d 或/c 较低/d ，/w 仍/d 是/vshi 未知数/n 。/w 
陈凯希/nr 也/d 说/v ，/w 他/rr 本身/rz 也/d 难以/d 估算/v 日/b 后/f “/w 裸捐/nz ”/w 将/d 有/vyou 多少/ry 钱/n ，/w 只能/v 确定/vn 股票/n 将/d 是/vshi 最大/gm 笔/n 数目/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 自/p 2010年/t 起/vf ，/w 他/rr 每年/r 都会/n 把/pba 名下/n [股票/n 分红/vi]/nz 约/d 100万至200万/m 令吉/nz (/w 约/d 39万至77万/m 新/a 元/q )/w ，/w 悉数/d 捐给/v 有/vyou 需要/v 的/ude1 团体/n 。/w 
陈凯希/nr 在/p 上述/b 华/b 团/n 晚宴/n 上/f ，/w 也/d 和/cc 妻子/n 陈秀英/nr 联名/vd 捐出/v 50万/m 令吉/nz (/w 约/d 20万/m 新/a 元/q )/w 给/p [11/m 个/q]/mq 团体/n 。/w 
陈凯希/nr 是/vshi 马国/nr 乃至/c 东南亚/nsf 华人/n 社会/n 知名人士/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 祖籍/n 是/vshi 中国/ns 福建/ns ，/w 1937年/t 出生/vi 在/p 马国/nr 柔佛州/nz 居銮/nr 。/w 年轻时/nz 陈凯希/nr 活跃/a 于/p [学生/nnt 运动/vn]/nz 、/w 工人运动/n 及/cc [政治/n 活动/vn]/nz ，/w 曾/d 担任/v 现已/v 解散/vn 的/ude1 劳工党/nz 秘书/nnt 及/cc 社/n 阵/ng 副总/nnt 秘书/nnt 。/w 
上世纪/nz 60年代/t 初/f ，/w 陈凯希/nr 在/p 新/a 山/n 市议会/nz 选举/v 中/f 两次/mq 当选/v 新/a 山/n 市议员/nnt ，/w 但/c 在/p 1963年/t 社/n 阵/ng 主席/nnt 被捕/vi 后/f ，/w 陈凯希/nr 和/cc 社/n 阵/ng 人士/n 于/p 1965年/t 组织/n 抗议/v 大会/n ，/w 结果/n 在/p 内/f 安/ag 法令/n 下/f 被捕/vi ，/w 坐/v 了/ule 八年/m 牢/a ，/w 直到/v 1973年/t 才/d 获释/vi 。/w 
获释/vi 后/f 陈凯希/nr 开始/v 从/p 商/vg ，/w 并/cc 于/p 1974年/t 马国/nr 和/cc 中国/ns 建交/vi 时/ng 创业/vn ，/w [海鸥/n 公司/nis]/nt 于/p 隔/v 年/qt 正式成立/v ，/w 专营/v 中国/ns 商品/n 如/v 中药/n 、/w 药酒/nf 、/w 保健品/n 、/w 茶叶/n 等/udeng 。/w 目前/t [海鸥/n 集团/nis]/nt 已/d 是/vshi 马国/nr 最大/gm 的/ude1 专门/d 销售/v 中国/ns 保健品/n 的/ude1 公司/nis ，/w 集团/nis 拥有/v [15/m 家/q]/mq 分公司/nis 、/w [70/m 多家/mq]/mq 连锁店/nis ，/w 员工/n 超过/v [一/d 万/d 人/n]/mq 。/w 
陈凯希/nr 一直/d 积极/ad 推动/v 马/n 中/f 两国/mq 华商/nz 的/ude1 合作/vn 及/cc 民间/n 交流/vn ，/w 并/cc 于/p 1992年/t 和/cc 马国/nr 著名/a 马来/ns 诗人/nnt 奥斯曼/nrf 阿旺/nz 联手/vd 成立/vi 马/n [中/f 人民/n 友好/a 协会/nis]/nt ，/w 在/p 促进/v 马/n 中/f 关系/n 上/f 功不可没/vl 。/w 
