橙橙/nz 的/ude1 父亲/n 伤心/a 不已/vi 
今年/t 1月2日/t 中午/t ，/w 因为/c 觉得/v 异常/a ，/w 漳州市/ns 台商/nnd 投资/v 区/n 角美镇/ns 的/ude1 王先生/nr 和/cc 妻子/n ，/w 带着/vn 橙橙/nz （/w 化名/v ）/w ，/w 到/v [漳州市/ns 第五/m 医院/nis]/nt （/w 角美/nz 医院/nis ）/w 检查/vn ，/w 医生/nnt 说/v 可能/v 洗澡/vn 时/ng 着/uzhe 了/ule 凉/a ，/w 开/v 了/ule 点/qt 药/n 。/w 没想到/nz [22/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 不到/v 3个月/t 大/a 的/ude1 橙橙/nz ，/w 就/d 因/p [抢救/v 无效/vi]/nz 离世/nz 了/ule 。/w 
对于/p 橙橙/nz 的/ude1 死/vn ，/w 其/rz 父母/n 怀疑/v 系/v [漳州/ns 第五/m 医院/nis]/nt 医生/nnt 的/ude1 误诊/vi 导致/v 。/w 当事/n 的/ude1 医生/nnt 陈丽卿/nr 回应/vn ，/w 橙橙/nz 当天/t 下午/t [精神/n 状态/n]/nz 挺好/nz ，/w [心肺/nz 功能/n]/nz 并/cc 无/v 异常/a 。/w 漳州市/ns 台商/nnd 投资/v 区/n [卫生/an 部门/n]/nz 建议/n 家属/n ，/w 对/p 女婴/n 的/ude1 死因/n 进行/vn 医学/n 鉴定/vn 。/w 
