唐/tg 节度使/nnt 刘济墓/nr 揭秘/v ：/w 其/rz 妻/ng 张氏/nz 系/v 出/vf 名门/ns 墓志/n 奢华/a (/w 图/n )/w 
相比/vi 刘济/nr 墓志/n （/w 左/f ）/w ，/w 张氏/nz 墓志/n （/w 右/f ）/w 可谓/v 奢华/a ，/w 选料/n 、/w 规格/n 远/a 超/v 刘济/nr 墓志/n 摄/vg //w [法制/n 晚报/n]/nz 记者/nnt 柴程/nr 
半壁/n 石虎/nr 默然/z 伫立/v ，/w 守护/v 着/uzhe 千年/t 前/f 的/ude1 墓/n 主人/n ；/w 两块/mq 墓志/n 并排/d 躺在/v 地上/s ，/w 无言/z 地/ude2 讲述/v 墓/n 主人/n 的/ude1 生平/n …/w …/w 时隔/v 4个月/t ，/w 房山/ns 长/a 沟/n 唐/tg 幽州/nz [卢龙/nr 节度使/nnt]/nz 刘济墓/nr 重回/v 公众/n 视野/n 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 北京/ns 房山/ns 唐/tg 刘济墓/nr 2013/m 考古/n 成果/n 发布会/n 举行/v ，/w 该/rz 墓/n 留给/v 世人/n 的/ude1 一些/mq 谜团/n 被/pbei 解开/v 。/w 
