3日/t 上午/t ，/w 集/q 美/b 城区/n 一片/mq 雾蒙蒙/z 。/w 记者/nnt 唐光峰/nr 摄/vg 
[海峡/n 都市报/nz]/nz 讯/ng (/w 海都网/nz 记者/nnt 陈文浩/nr 肖春道/nr )/w 福州/ns 从/p 元旦/t 以来/f ，/w 连续/a 多/a 天/qt 出现/v 轻度/b 污染/vn 。/w 昨日/t 晋安区/ns 市/n [三/m 十二/m 中/f]/mq 点/qt 位/q 更/d 出现/v 中度/b 污染/vn 。/w 环保/n 专家/nnt 认为/v ，/w 近期/t 榕城/ns [空气/n 质量/n]/nz 主要/b 受/v [气象/n 条件/n]/nz 的/ude1 影响/vn 。/w 
多数/a 点/qt 位/q 昨/tg 轻度/b 污染/vn 
前/f 日/b ，/w 福州/ns 市区/s [12/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 位/q 中/f ，/w 除/p 鼓山/nz 和/cc [马尾/ns 亭江镇/ns 政府/nis]/nt 监测/vn 点/qt [空气/n 质量/n]/nz 仍/d 为/p 良/ag 外/f ，/w 其余/rz 监测/vn 点/qt [空气/n 质量/n 指数/n]/nz (/w AQI/x )/w 均/d “/w 陷入/v ”/w 三级/b 轻度/b 污染/v 状况/n 。/w 其中/rz 五四/m 北路/n 和/cc 师大/nis 监测/vn 的/ude1 [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 均/d 达到/v 127/m 。/w 
昨日/t 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 开始/v 至/p 下午/t 3时/t 前后/f ，/w 城区/n 各/rz 监测/vn 点/qt AQI/x 指数/n 纷纷/d 上升/vi 至/p 最高点/n ，/w 其中/rz 五四/m 北路/n 监测/vn 点/qt 从/p [98/m 升/v]/mq 至/p 119/m ;/w 杨桥/nr 西路/n 监测/vn 点/qt 从/p [127/m 升/v]/mq 至/p 139/m ;/w 晋安区/ns 市/n [三/m 十二/m 中/f]/mq 监测/vn 点/qt 从/p [139/m 升/v]/mq 至/p 182/m ，/w 达/v 中度/b 污染/vn 。/w 
首要/b 污染物/n 方面/n ，/w 除/p 快/a 安/ag 、/w 鼓山/nz 监测/vn 点/qt 为/p PM10/x 外/f ，/w 城区/n [10/m 个/q]/mq 监测/vn 点/qt 的/ude1 首要/b 污染物/n 均/d 为/p PM2/x ./w 5/m 。/w 
实测/v [空气/n 质量/n]/nz 下午/t 短暂/a 好转/vi 
记者/nnt 昨/tg 携带/v 仪器/n 到/v 华林路/nz 一带/n 实测/vn ，/w 分别/d 选择/v 地面/n 和/cc 高层/n 两种/mq 位置/n 。/w 实测/v 数据/n 见/v 表格/n 。/w 
根据/p 最新/a 的/ude1 [环境/n 空气/n 质量/n 标准/n]/nz ，/w PM2/x ./w 5/m 的/ude1 [24/m 小时/n]/mq 平均/a 浓度/n 不/d 超过/v [35/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w [空气/n 质量/n]/nz 为/p 优/ag ，/w 不/d 超过/v [75/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q 为/p 良/ag 。/w 
根据/p 测试/v 结果/n ，/w 下午/t 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 实时/n 浓度/n 只是/d 稍微/d 超标/vi 。/w 此时/r 市区/s [5/m 个/q]/mq 国/n 控/v 点/qt 测得/vi 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 实时/n 浓度/n ，/w 也/d 多/a 在/p [50/m ~/w 70/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q 之间/f 。/w 这/rzv 显示/v ，/w [空气/n 质量/n]/nz 有/vyou 好转/vi 的/ude1 趋势/n 。/w 
有/vyou 环保/n 专家/nnt 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 由于/p [阳光/n 照射/v]/nz ，/w 使得/vi 上下/f [对流/vn 条件/n]/nz 转好/nz 。/w 到/v 了/ule 下班/vi 高峰期/n ，/w PM2/x ./w 5/m 的/ude1 浓度/n 又/d 有所/v 上升/vn 。/w 
受/v 天气/n 影响/v [细/a 颗粒物/n]/nz 难/a 扩散/v 
专家/nnt 认为/v ，/w 如果/c 冷空气/n 足够/v 强劲/a ，/w 或者/c 下/f 一场雨/nz ，/w 福州/ns 的/ude1 空气/n 有望/v 迅速/ad 转为/v 优良/z 。/w 不过/c 长期/d 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 变化/vn ，/w 受/v 本地/rzs 污染源/n [影响/vn 很大/d]/nz ，/w 需要/v 政府部门/n 加大/v 治理/vn 力度/n 。/w 
