船长/nnt 朱昭香/nr (/w 左/f )/w 、/w 站长/nnt 林炳辉/nr 站好/v 最后/f 一班/mq 岗/n 
[琅岐/nz 闽江/ns 大桥/n]/nz 元旦/t 通车/vi 以来/f ，/w 经由/p 轮渡/n 过/uguo 江/n 的/ude1 车辆/n 除了/p 村民/n 卖菜/v 用/p 的/ude1 三轮车/n 和/cc 电动车/n 、/w 摩托车/n 外/f ，/w 再/d 没有/v 其他/rzv 车辆/n 过渡/vn ，/w 渡船/n 行驶/vi 趟/qv 次/qv 锐减/vi ，/w 原本/d 喧嚣/vi 的/ude1 两岸/n 码头/n 骤然/d 冷清/a 起来/vf 。/w 
连日来/dl ，/w [退休/v 返聘/v]/nz 的/ude1 琅岐/nz 轮渡/n 老船长/nz 朱昭香/nr 还/d 坚守/v 在/p 驾驶舱/n 里/f ，/w 目光如炬/nz 双手/n 紧握/v 舵盘/nz ，/w [一/d 丝/n]/mq 不/d 敢/v 懈怠/a ，/w 用/p [30/m 多年/mq]/mq 练就/v 的/ude1 水上/s 航行/vi 经验/n 分外/d 小心/a 地/ude2 [一趟/mq 趟/qv]/mq 驾驶/v 着/uzhe 。/w 
朱昭香/nr 是/vshi 琅岐岛/nz 龙台村/ns 人/n ，/w 自从/p 1997年/t 岛/n 上/f 建起/v 轮渡/n 码头/n ，/w [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr [第/m 一份/mq]/mq 职业/n 就是/v 为/p 乡亲/n 开船/v 摆渡/v ，/w 一辈子/mq 没有/v 离开/v 过渡/vn 轮/qv 舵盘/nz 。/w 因为/c 沉稳/a 的/ude1 个性/n 和/cc 丰富/a 经验/n ，/w 已经/d 退休/v 的/ude1 他/rr 被/pbei 领导/n 请求/v 继续/v 留/v 在/p 岗位/n 上/f ，/w 一直/d 到/v 大桥/n 通车/vi 。/w 
