昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 公安局/nis 获悉/v ，/w [公安部/nto 交管局/nis]/nt 日前/t 正式/ad 同意/v 授予/v 平潭/ns 设区市/nz 级/q [车辆/n 管理所/nis]/nto 权限/n ，/w 指出/v 平潭/ns 可/v 使用/vn “/w 闽/b K/x ”/w 的/ude1 部分/n 号牌/nz 资源/n 。/w 目前/t ，/w “/w 闽/b K/x ”/w 部分/n 号/q 段/q 已经/d 确定/v 划归/v 平潭/ns 使用/v 。/w 闽/b K50001/x —/w [89999/m 为/p]/mq 平潭/ns 专属/b 。/w 
据/p 了解/v ，/w 从/p 今年/t 1月/t 起/vf ，/w 车/n 主持/v 平潭/ns [身份/n 证明/v]/nz ，/w 到/v [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 公安局/nis 治安/n [交通/n 巡防/nz 支队/nis]/nt [车辆/n 管理所/nis]/nto 办理/v 机动车/n 注册/vn 登记/vn 。/w 对/p 平潭/ns 居民/n 已/d 在/p 福州市/ns 注册/vn 登记/vn 的/ude1 汽车/n ，/w 按照/p 自愿/vd 的/ude1 原则/n ，/w 由/p 车辆/n 所有/b 人/n [自主/vd 选择/v]/nz 使用/v 原/b 号/q 或/c 迁出/v 福州市/ns 、/w 改/v 挂/v [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 号牌/nz ;/w 选择/v 使用/vn 原/b 号/q 的/ude1 ，/w 仍/d 由/p [福州市/ns 公安局/nis]/nto [交巡警/nz 支队/nis]/nto [车辆/n 管理所/nis]/nto 管理/vn 。/w [公务/n 用车/n]/nz (/w 车辆/n 所有/b 人/n 为/p 党政机关/n 、/w [企事业/n 单位/n]/nz )/w 以及/cc 大中型/b 客货/n 车/n 、/w 校车/nz 等/udeng 重点/n 车辆/n ，/w 由/p [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 公安局/nis 治安/n [交通/n 巡防/nz 支队/nis]/nt 统一/vn 协调/v 、/w 敦促/v 车辆/n 所有/b 人/n ，/w 按规定/nz 迁出/v 福州市/ns 、/w 改/v 挂/v [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 号牌/nz ，/w 其中/rz [公务/n 用车/n]/nz 须/d 在/p 今年/t 5月1/t 日前/t 完成/v 改/v 挂/v 手续/n 。/w 
[平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 公安局/nis [车辆/n 管理所/nis]/nto 所长/nnt 吴陈华/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 计划/n 今年/t 年底/f 前/f 在/p 平潭/ns 建成/v [小型/b 汽车/n]/nz 科目/n 一/m 、/w 科目/n 二/m 和/cc 科目/n 三/m 的/ude1 考场/n ，/w 届时/d 考/v 小型/b [汽车/n 驾驶证/n]/nz 的/ude1 学员/nnt 可/v 直接/ad 在/p 平潭/ns 参加/v 考试/vn ，/w 而/cc 不必/d 再/d 跑到/v 福州/ns 参加/v 考试/vn 。/w 
此外/c ，/w 对/p 平潭/ns 居民/n 已/d 在/p [福州市/ns 公安局/nis]/nto [交巡警/nz 支队/nis]/nto [车辆/n 管理所/nis]/nto 注册/vn 登记/vn 的/ude1 摩托车/n ，/w 统一/vn 划归/v 区/n 公安局/nis 治安/n [交通/n 巡防/nz 支队/nis]/nt [车辆/n 管理所/nis]/nto 管理/vn ;/w 摩托车/n 报废/v 后/f ，/w 不再/d 使用/v 原来/d 的/ude1 “/w 闽/b A/x ”/w 号牌/nz 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 卢锃/nr )/w 
