习近平/nr 对/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 救人/vi 后/f 遇/v 冰/n 受阻/vi 作/v 指示/n 李克强/nr 批示/n 
“/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 受阻/vi 后/f ，/w 党中央/nt 、/w 国务院/nt 高度/d 重视/v 。/w 中共中央/nt 总书记/nnt 、/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 、/w 中央军委/nt 主席/nnt 习近平/nr 立即/d 作出/v 重要/a 指示/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 我国/n [南极/ns 科学/n 考察队/nis]/nt 暨/cc “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 在/p 极其/d 困难/an 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 冒着/v 极大/a 风险/n ，/w 成功/a 完成/v 对/p 遇险/vn 俄罗斯/nsf 籍/ng 客轮/n 的/ude1 救援/vn 行动/vn ，/w 为/p 祖国/n 和/cc 人民/n 争得/v 了/ule 荣誉/n ，/w 请/v 向/p 同志们/nz 致敬/vi ，/w 并/cc 转达/v 我/rr 对/p 他们/rr 的/ude1 诚挚/a 慰问/v 。/w 习近平/nr 要求/n 各/rz 有关方面/nz 协调/v 配合/vn ，/w 指导/vn 帮助/v 他们/rr 脱困/vn ，/w 确保/v 人员/n 安全/an 。/w 他/rr 表示/v ，/w 祖国/n 人民/n 同/p 他们/rr 在/p 一起/s ，/w 希望/v 他们/rr [保重/v 身体/n]/nz 、/w 坚定/a 信心/n 、/w 沉着/a 应对/v 、/w 科学/n 施/v 策/ng ，/w 争取/v 早日/d 平安/a 返回/v 。/w 
[有关/vn 部门/n]/nz 正/d 按照/p 中央/n 领导/n 同志/n 重要/a [指示/n 精神/n]/nz ，/w 进一步/d [采取/v 措施/n]/nz ，/w 全力/d 组织/n “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 救援/vn 脱困/vn 工作/vn 。/w 据/p [有关/vn 部门/n]/nz 会商/v ，/w 1月6日/t 可能/v 有/vyou 一次/mq 天气/n 和/cc 海冰/n 变化/v 过程/n ，/w 有望/v 为/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船/n 脱困/vn 带来/v [有利/a 条件/n]/nz 。/w 
