吴宗宪/nr 的/ude1 奢靡/a 生活/vn ：/w 吴宗宪/nr 生日/n ，/w 恰巧/d 他/rr 在/p 重庆/ns 参加/v 巨星/n 演唱会/n ，/w 于是/cc 提前/vd 通过/p 朋友/n 联系/v 到/v “/w 爱上/v ”/w 酒吧/nis 预订/v 当晚/t 包场/v 庆生/nz 。/w 吴宗宪/nr 当天/t 喝/vg 得/ude3 高兴/a 玩/v 得/ude3 也/d 尽兴/vi ，/w 甚至/d 有/vyou 玩/v 到/v 疯狂/a 之/uzhi 势/ng ，/w 跟/p 其中/rz 一名/mq 重庆/ns 模特/nnt 特别/d 亲密/a ，/w 更/d 付出/v [2/m 万元/q]/mq 陪/v 玩/v 费/n 。/w 吴宗宪/nr 的/ude1 经纪人/nnt 慷慨/a 发出/v 很多/m 红包/n 给/p 酒吧/nis 服务员/nnt ，/w 整个/b 包场/v 费用/n 高达/v 4万/m ，/w 水酒/nf 消费/vn 近/a [2/m 万元/q]/mq 。/w 算/v 下来/vf ，/w 宪/ng 哥/n 的/ude1 一场/mq 生日/n 就/d 消耗/v [8/m 万/d 多元/b]/mq 人民币/n ，/w 真是/d 十分/d 的/ude1 奢侈/a 啊/y 。/w 
