尽管/c 2013年/t 一直/d 在/p 陪伴/v [两个/mq 儿子/n]/nz ，/w 开心/a 享受/v 母子/n 乐趣/n 和/cc [家庭/n 生活/vn]/nz ，/w 但/c 张柏芝/nr 的/ude1 [感情/n 生活/vn]/nz 和/cc 事业/n 发展/vn 依然/d 是/vshi 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 2014年/t 元旦/t ，/w 张柏芝/nr 过/uguo 得/ude3 非常/d 充实/v ，/w 在/p 陪/v 完/vn [两个/mq 儿子/n]/nz 逛街/vi 后/f ，/w 就/d 约见/v 了/ule 经纪人/nnt 、/w 公司/nis 老板/nnt 余毓兴/nr 讨论/v 新/a 一年/mq 的/ude1 工作/vn 。/w 据悉/v ，/w 目前/t 仍/d 是/vshi 单身/n 的/ude1 张柏芝/nr 在/p 新/a 一年/mq 将/d 会/v 投入/vn [电视/n 节目/n 制作/v]/nz 、/w 电影/n 和/cc 电视剧/n 的/ude1 拍摄/vn ，/w 及/cc 个人/n 演唱会/n 等/udeng 工作/vn ，/w 全方位/n 出发/vi 。/w 元旦/t 当天/t ，/w 张柏芝/nr 带/v 儿子/n Lucas/x 和/cc Quintus/x 现身/v 香港/ns 某/rz 商场/nis ，/w 右手/n 食指/n 戴/v 有/vyou [5/m 克拉/q]/mq 大/a 钻戒/n 的/ude1 柏芝/nr 心情/n 大好/a 。/w 不过/c ，/w 她/rr 否认/v 钻戒/n 是/vshi 男友/n 送/v 的/ude1 [新年/t 礼物/n]/nz ，/w 并/cc 笑/v 说/v “/w 有/vyou 男友/n 送/v 就/d 不止/v [5/m 克拉/q]/mq 了/ule ，/w 是/vshi 我/rr 买/v 来/vf 送给/v 自己/rr 的/ude1 ”/w 。/w 张柏芝/nr 被/pbei 问及/v 是否/v 有/vyou 新/a 男友/n ，/w 她/rr 表示/v 自己/rr 目前/t 还是/c 单身/n ，/w 但/c 坦言/v 想/v 恋爱/vn ，/w 笑/v 称/vn ：/w “/w 2014/m 我/rr 要/v 放盘/nz ，/w 想/v 追/v 我/rr 就/d 打/v 1083/m (/w 电话/n 查询/v 号码/n )/w 啦/y 。/w ”/w 
逛完/nz 街/n 后/f ，/w 张柏芝/nr 回家/vi 安顿/v 好/a 爱子/n ，/w 之后/f 便/d 和/cc 经纪人/nnt 、/w 公司/nis 老板/nnt 余毓兴/nr 见面/vi 商谈/vn 新/a 一年/mq 的/ude1 工作/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 新的/a 一年/mq ，/w 张柏芝/nr 将/d 会/v 全面/ad 投入/v 工作/vn ，/w 除了/p 会/v 推出/v 新唱片/nz 外/f ，/w 还/d 会/v 接/vn 拍电影/nz 、/w 电视剧/n ，/w 全方位/n 地/ude2 重新/d 出发/vi ，/w 希望/v 2014年/t 各/rz 方面/n 都/d 有/vyou 新的/a 开始/v ，/w 让/v 事业/n 、/w 爱情/n 来/vf 一个/mq 大跃进/n 。/w 
2日/t 下午/t ，/w 柏芝/nr 前往/v 香港/ns 一家/n 顶级/b 沙龙/nis 做/v 发型/n ，/w 并称/v ：/w “/w 好/a 想念/v 大家/rr ！/w ”/w 披着/v 理发/vn 用/p 的/ude1 围脖/n ，/w 张柏芝/nr [一/d 脸/n]/mq 开心/a 地/ude2 对/p 镜/ng 自/p 拍/v ，/w 看上去/v 心情/n 很好/ad 。/w 
