这/rzv 是/vshi 2014年1月2日/t 拍摄/v 的/ude1 中国/ns 驻/v [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 总领事馆/nis 正门/n 外景/n 。/w 遭/v 纵火/vn 的/ude1 [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 当日/t 上午/t 9时/t 开放/v ，/w 包括/v 签证/n 服务/vn 在/p 内/f 的/ude1 所有/b 业务/n 正常/a 运行/vn 。/w 美国/nsf 太平洋/ns 时间/n 1月1日/t 晚/tg 9时25分/t （/w [北京/ns 时间/n]/nz 2日/t 下午/t 1时25分/t ）/w ，/w 一人/mq 拎/v [两/q 桶/q]/mq 汽油/n 走/v 下/f 总领馆/nis 门前/s 停放/v 的/ude1 一辆/mq 小型/b 客车/n ，/w 把/pba 汽油/n 泼/v 向/p 总领馆/nis 正门/n 并/cc 点火/vi 焚烧/v 。/w 董旭东/nr 摄/vg 
据/p 美国/nsf 《/w 侨报/nz 》/w 报道/v ，/w 惊悉/v 有/vyou 不法分子/n 1月1/t 日夜/d 纵火/vi 袭击/v [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 大门/n ，/w 美/b 西/f [中国/ns 和平/n 统一/vn 促进会/nis]/nt 、/w 北/f 加州/ns 河北/ns 同乡会/nz 、/w 北/f 加州/ns 江苏/ns 同乡会/nz 等/udeng 旅美/vn 侨团/nis 侨胞/n 对此/d 感到/v 无比/z 愤慨/an ，/w 同时/c 对/p 总领事馆/nis [全体/n 成员/nnt]/nz 和/cc 家人/n 致/v 以/p 亲切/a 的/ude1 慰问/vn ！/w 
美/b 西/f 和/cc 统/vi 会/v 等/udeng 侨团/nis 发表声明/v 指出/v ，/w 总领事馆/nis 是/vshi 中国/ns 驻/v 美国/nsf [外交/n 机构/n]/nz ，/w 神圣/a 不可/v 侵犯/vn ，/w 理应/v 得到/v 美国/nsf 的/ude1 安全/an 保护/vn 。/w 我们/rr 对/p 在/p 美国/nsf 出现/v 这样/rzv 的/ude1 严重/a 事件/n 非常/d 气愤/a ，/w [强烈/a 要求/n]/nz [美国/nsf 政府/nis]/nt 立即/d 查明/v [事件/n 真相/n]/nz ，/w 将/d 犯罪分子/n 逮捕/v 归案/vi 。/w 同时/c 要求/n [美国/nsf 政府/nis]/nt 向/p [中国/ns 政府/nis]/nt 和/cc 人民/n 道歉/vi 赔偿/vn ，/w 并/cc 采取/v 切实/ad 措施/n 保证/v 不再/d 出现/v 类似/a 事件/n 。/w 
在/p 此/rzs 重要/a 时刻/n ，/w 海外/s [华人/n 华侨/n]/nz 坚决/ad 支持/v [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 为/p 捍卫/v [国家/n 尊严/n]/nz 和/cc 总领事馆/nis 神圣/a 不可/v 侵犯/vn 而/cc 采取/v 的/ude1 各项/r 措施/n 和/cc 法律/n 手段/n 。/w 也/d 正告/v 那些/rz 不法之徒/n ，/w 与/cc 13亿/m 伟大/a 的/ude1 [中国/ns 人民/n]/nz 为/p 敌/vg ，/w 只能/v 落得/v 失败/vn 的/ude1 下场/n 。/w 
