中国/ns 驻/v 美国/nsf 大使/nnt 崔天凯/nr 3日/t 就/d 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 不久/d 前/f 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 表示/v ，/w 安倍/nrf 此举/rzv 是/vshi 有/vyou 明确/a 意图/n 的/ude1 [政治/n 行为/n]/nz ，/w 是/vshi 企图/v 对/p 二战/n 的/ude1 历史/n 铁案/nz 进行/vn 翻案/vi ，/w 重走/nz 军国主义/n 道路/n ，/w 包括/v 中国/ns 在/p 内/f 的/ude1 [国际/n 社会/n]/nz 绝不/d 允许/v 安倍/nrf 把/pba 日本/ns 再次/d 带/v 向/p 一个/mq 错误/n 的/ude1 方向/n 。/w 
崔天凯/nr 在/p 接受/v 华文/nz 媒体/n 联合/vd 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 不是/c 一件/mq 个别/a 的/ude1 、/w 偶然/a 的/ude1 事情/n ，/w 而是/c 有/vyou 深刻/a 背景/n 的/ude1 。/w 首先/d ，/w 安倍/nrf 作为/p 一个/mq [国家/n 领导人/nnt]/nnt ，/w 选择/v 在/p 执政/vi 一周年/mq 的/ude1 时候/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 绝/d 不是/c 一种/mq 个人/n 行为/n ，/w 而是/c 一种/mq 带有/v 明确/a 政治/n 意图/n 的/ude1 行为/n 。/w 其次/c ，/w 安倍/nrf 曾/d 在/p 前首相/nz 小泉纯一郎/nrj 内阁/n 中/f 担任/v 官房长官/n ，/w 深知/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 在/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 、/w 韩日/nz 关系/n 中/f 的/ude1 重要性/n 和/cc 敏感性/gi 以及/cc 当年/t 小泉/nz 参拜/v 曾经/d 造成/v 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz 。/w 安倍/nrf 在/p [6/m 任/v]/mq 首相/nnt 后/f （/w 包括/v 安倍/nrf [第一/m 任/v]/mq ）/w 再次/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 完全/ad 反映/v 出/vf 他/rr 的/ude1 历史/n 观念/n 、/w 政治/n 倾向/n 和/cc 政策/n 走向/v 。/w 
崔天凯/nr 指出/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v [14/m 个/q]/mq 日本/ns 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz ，/w 包括/v 制造/vn [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 松井石根/nrj 和/cc 下令/v [偷袭/v 珍珠港/nsf]/nz 发动/v [太平洋/ns 战争/n]/nz 的/ude1 东条英机/nrj ，/w “/w 对/p 这些/rz 人/n 顶礼膜拜/nz ，/w 说穿/vi 了/ule 就是/v 要/v 继承/vn 他们/rr 的/ude1 衣钵/n 。/w 企图/v 在/p 这样/rzv 一个/mq 历史/n 铁案/nz 上/f 进行/vn 翻案/vi ，/w 说到底/dl 是/vshi 为了/p 重走/nz 当年/t 的/ude1 军国主义/n 道路/n ”/w ，/w “/w 我们/rr 相信/v [国际/n 社会/n]/nz 所有/b 有/vyou 正义感/n 的/ude1 成员/nnt 和/cc 所有/b 没有/v 忘记/v [历史/n 教训/n]/nz 的/ude1 成员/nnt ，/w 都会/n 高度/d 重视/v 这/rzv 一/m 事件/n 所/usuo 表现/v 出来/vf 的/ude1 以/p 安倍/nrf 为/p 代表/nnt 的/ude1 [日本/ns 右翼/nis]/nt 政客/nnd 的/ude1 政治/n 倾向/n 和/cc 政策/n 走向/v 。/w ”/w 
他/rr 表示/v ，/w 希望/v [国际/n 社会/n]/nz 在/p [这个/rz 问题/n]/nz 上/f 表示/v 明确/a 态度/n 和/cc 鲜明/a 立场/n ，/w 不能/v 允许/vn 牺牲/v [几千/m 万/d 人/n]/mq 生命/n 建立/v 起来/vf 的/ude1 二战/n 后/f 秩序/n 被/pbei 质疑/vn 和/cc 推翻/v ，/w 不能/v 允许/vn 当年/t 日本/ns 侵略战争/nz 给/p 中国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 韩国/nsf 等/udeng 国/n 人民/n 造成/v 的/ude1 深重/a 苦难/n 再次/d 重演/v ，/w “/w 我们/rr 也/d 不能/v 看着/v 安倍/nrf 的/ude1 错误/n 政策/n 把/pba 日本/ns 再次/d 带/v 向/p 一个/mq 错误/n 的/ude1 方向/n ”/w 。/w （/w 支林飞/nr 祁星/nr ）/w 
