2014年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 的/ude1 天/qt 将/d 更/d 蓝/a ，/w 而且/c ，/w 随着/p 乌鲁木齐市/ns [城市/n 生态/n]/nz 绿/a 肺/n 的/ude1 构建/vn ，/w 乌鲁木齐市/ns 市民/n 将/d 见到/v 更多/ad 生机盎然/vl 的/ude1 绿地/n 。/w 
在/p 1月3日/t 召开/v 的/ude1 [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 十届/mq [七/m 次/qv]/mq 全委/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 上/f ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 朱海仑/nr 提出/v 要求/n ，/w 2014年/t ，/w 保持/v 全年/n [空气/n 质量/n]/nz 达标/vi 天数/n 在/p [300/m 天/qt]/mq 以上/f ，/w 绿化/vn 不/d 达标/vi 的/ude1 [建设/vn 项目/n]/nz 一律/d 不予/v 审批/vn 验收/vn 。/w 
天/qt 更/d 蓝/a 健全/v [大气/n 污染/vn]/nz 长效/b 治理/v 机制/n 
朱海仑/nr 提出/v ，/w 2014年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 启动/v [大气/n 污染/vn]/nz 防/v 控/vn [预警/vn 机制/n]/nz ，/w 落实/v [区域/n 联防/vn]/nz 联控/v 措施/n ，/w 保持/v 全年/n [空气/n 质量/n]/nz 达标/vi 天数/n 在/p [300/m 天/qt]/mq 以上/f 。/w 
2013年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 成为/v 全国/n 第一个/mq 气化/v 城市/n ，/w 同时/c ，/w [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 取得/v 新/a 突破/v ，/w 两年/mq 来/vf 筹措/v [258/m 亿元/q]/mq 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz ，/w 搬迁/v 污染/vn 企业/n [55/m 家/q]/mq ，/w 拆除/v 大小/n [燃煤/v 锅炉/n]/nz [1/m ./w 7/m 万/d 多个/mq]/mq ，/w 新建/v [燃气/n 锅炉/n]/nz [960/m 台/q]/mq ，/w 受益/vi 于/p 此/rzs ，/w 2013年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 全年/n [空气/n 优良率/n]/nz 达/v [83/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
[乌鲁木齐市/ns 环保局/nis]/nt 网站/n 上/f 的/ude1 资料/n 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 将/d 力争/v 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 达标/vi 天数/n 达到/v [300/m 天/qt]/mq 。/w 
今年/t ，/w 为/p 确保/v 全年/n [空气/n 质量/n]/nz 达标/vi 天数/n 达/v [300/m 天/qt]/mq 以上/f ，/w 乌鲁木齐市/ns 要求/n 在/p 环境保护/gg 和/cc [生态/n 修复/v]/nz 上/f 取得/v 突破/vn ，/w 健全/v [大气/n 污染/vn]/nz 长效/b 治理/vn 和/cc [区域/n 联防/vn]/nz 联控/v 机制/n ，/w 严格/ad 实行/v [生态/n 环境/n]/nz 保护/v 责任/n 追究/v 和/cc 环境/n 损害赔偿/v 制度/n 。/w 
地/ude2 更/d 绿/a 进一步/d 提升/v [城市/n 园林/n 绿化/vn]/nz 水平/n 
朱海仑/nr 提出/v ，/w 今年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 要/v 把/pba 绿地/n 控制/vn 作为/p [首要/b 条件/n]/nz ，/w 新建/v 道路/n 、/w 新区/n 开发/vn 要/v 严格/ad 按规定/nz 绿化/vn ，/w 对/p 绿化/vn 不/d 达标/vi 的/ude1 [建设/vn 项目/n]/nz 一律/d 不予/v 审批/vn 验收/vn 。/w 
与此同时/c ，/w 乌鲁木齐市/ns 将/d 进一步/d 提升/v [城市/n 园林/n 绿化/vn]/nz 水平/n ，/w 抓好/v [道路/n 绿化/vn]/nz 、/w 公共/b 绿化/vn 、/w [庭院/n 绿化/vn]/nz 和/cc 荒山/n 绿化/vn ，/w 新增/v 绿化/vn 面积/n [3/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq 。/w 继续/v 打造/v 一批/mq 道路/n 和/cc [园林/n 绿化/vn]/nz 景观/n 精品/n ，/w 新增/v 一批/mq 小游园/nz 、/w 小/a 水面/n 、/w 小/a 绿地/n 和/cc 小步/nz 道/qv ，/w 启动/v 环城/vn 生态圈/n 建设/vn ，/w 以/p 原始/a 生态/n 、/w 湿地/n 、/w 人工林/nz 为/p 主要/b 形态/n ，/w 构建/v [城市/n 生态/n]/nz 绿/a 肺/n 和/cc 新的/a 景观/n 带/v 。/w 
绿地/n 建设/vn 的/ude1 同时/c ，/w 今年/t ，/w 乌鲁木齐市/ns 还/d 将/d 采取/v 最/d 严格/ad 措施/n 保护/v [生态/n 环境/n]/nz ，/w 严格/ad 落实/v [项目/n 环评/nz]/nz 制度/n ，/w 提高/v 准入/vn 门槛/n ，/w 坚决/ad 杜绝/v 高耗能/n 、/w 高/a 排放/vn 、/w 高/a 污染/v 项目/n 上马/vi 。/w （/w 刘书成/nr ）/w 
