乌鲁木齐/ns 人/n 想/v 去/vf 石河子/ns 吃/v [八/m 毛/n]/mq 凉皮/nf ，/w 待/vi [城际/b 铁路/n]/nz 开通/v 后/f ，/w 一个/mq 小时/n 就/d 到/v 了/ule 。/w 
在/p 1月3日/t 举行/v 的/ude1 [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 十届/mq [七/m 次/qv]/mq 全委/n （/w 扩大/v ）/w 会议/n 上/f ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 党委/nis]/nt 常委/nnt 、/w [乌鲁木齐市/ns 委/ng]/nto 书记/nnt 朱海仑/nr 指出/v ，/w 争取/v 尽快/d 启动/v “/w 五大/n 经济圈/n ”/w [城际/b 铁路/n]/nz 规划/n 建设/vn ，/w 加强/v “/w 乌昌石/nr ”/w 城市群/n 经济/n 协作/vn 互动/vn ，/w 推动/v [区域/n 经济/n 一体化/vn]/nz 发展/vn 。/w 
五大/n 经济圈/n 是/vshi 指/v ：/w 乌鲁木齐/ns 核心/n 经济圈/n ，/w 昌吉市/ns 、/w [五家渠/ns 市/n]/ns 、/w [呼图壁/ns 县/n]/ns 经济圈/n ，/w 石河子市/ns 、/w [玛纳斯/nsf 县/n]/ns 经济圈/n ，/w 昌吉州/ns 东部/f 四/m 县市/n 经济圈/n ，/w 吐鲁番/ns 经济圈/n 。/w 
随着/p 城镇化/vn 步伐/n 的/ude1 加快/vn ，/w 将/d 让/v 人们/n 之间/f 的/ude1 距离/n 越来越/d 近/a 。/w 经常/d 从/p 乌鲁木齐/ns 驾车/vi 往返/vi 石河子/ns 的/ude1 私家车/nz 车主/n 赵悦/nr 说/v ，/w 路况/n 好/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 从/p 乌鲁木齐/ns 到/v 石河子/ns 走/v 高速/b 需要/v 两个/mq 多/a 小时/n 。/w 根据/p 乌鲁木齐市/ns 此前/t 提出/v 构建/vn “/w 五大/n 经济圈/n ”/w 一小时/mq 交通网/n 的/ude1 目标/n ，/w 一旦/d [城际/b 铁路/n]/nz 启动/v ，/w 从/p 乌鲁木齐市/ns 到/v 石河子/ns 、/w 吐鲁番/ns 等/udeng 五大/n 经济圈/n 城市/n ，/w 均/d 有望/v 缩短/v 至/p 一小时/mq 到达/v 。/w 
自治区/n 发改委/nis [经济/n 研究院/nis]/nit [投资/vn 研究所/nis]/nt 副研究员/nnt 秦波/nr 认为/v ，/w 五大/n 经济圈/n [城际/b 铁路/n]/nz 启动/v 后/f ，/w 不仅/c 改善/v 经济圈/n 居民/n 出行/vi 以及/cc [生活/vn 方式/n]/nz ，/w 还/d 将/d 使得/vi 沿线/f [城市/n 经济/n]/nz 进入/v 快车道/n ，/w 形成/v 与/cc 乌鲁木齐市/ns [产业/n 布局/n]/nz 相互/d 补充/vn ，/w 相互/d 调整/vn 和/cc 整合/vn ，/w [优化/v 资源/n 配置/vn]/nz 的/ude1 格局/n 。/w 
显著/ad 的/ude1 案例/n 是/vshi ，/w [京广/nz 高铁/nz]/nz 途经/v [28/m 个/q]/mq 城市/n ，/w 连接/v [6/m 个/q]/mq 省市/n ，/w 并且/c 连接/v 了/ule [环渤海/ns 经济圈/n]/nz 、/w [中原/ns 经济区/n]/nz 、/w [武汉/ns 城市圈/nz]/nz 、/w [长株潭/nz 城市圈/nz]/nz 、/w [珠三角/nz 经济区/n]/nz 五大/n 经济圈/n ，/w 便利/an 的/ude1 [交通/n 条件/n]/nz ，/w 使得/vi 经济/n 圈内/d 沿线/f 城市/n 投资/vn 、/w 人才/n 、/w 信息/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 交流/vn 得到/v 进一步/d 增强/v 。/w （/w 刘书成/nr ）/w 
