人民网/nz 库车/ns 1月4日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 范红英/nr 索善武/nr ）/w 1月3日/t ，/w 新疆/ns 库车县/ns [比/p 西/f 巴格/nrf 乡/n]/ns 计生/n 干部/nnt 在/p 巴扎/n 上/f 为/p [各族/rz 群众/n]/nz 宣传/v 计生/n 知识/n 和/cc 发放/v [计生/n 用品/n]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 近年来/dl ，/w [库车/ns 县委/nis]/nt 、/w 政府/nis 对/p 人口/n 计划生育/n 工作/vn 加大/v 了/ule 支持/v 力度/n 和/cc [财政/n 投入/v]/nz 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 已完成/v 了/ule [12/m 个/q]/mq 县/n 、/w 乡级/b 计生/n 服务站/nis [1/m ./w 05/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 改造/vn [扩建/vn 工程/n]/nz ，/w 已有/v [10773/m 对/p]/mq 夫妇/n 享受/v 了/ule 国家/n 每/rz 对/p 夫妇/n [240/m 元/q]/mq 的/ude1 免费/vn 检查/v 项目/n ，/w 全面/ad 实现/v 了/ule 技术/n 条列/nz 规范/v 的/ude1 上/f 环/n 、/w 取环/nz 、/w 结扎/v 、/w 查/v 环/n 等/udeng [10/m 项/q]/mq 540余万元/m 的/ude1 免费/vn 服务/vn ，/w 受到/v 了/ule 育龄/b 群众/n 的/ude1 极大/a 欢迎/v 。/w 
