记者/nnt 4日/t 从/p 黑龙江省/ns 佳木斯市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 3日16时30分/t 左右/f ，/w 佳木斯/ns 境内/s 高速公路/n 发生/v 一起/s [道路/n 交通事故/nz]/nz ，/w 造成/v [3/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [24/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w [黑龙江/ns 佳运/nz 集团/nis 有限公司/nis]/nt 驾驶员/nnt 赵某/nz 驾驶/v 客车/n 行/ng 至/p 同/p （/w 江/n ）/w 三/m （/w 亚/b ）/w 公路/n [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz [362/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 与/cc 同/p 向/p 路边/s 违/vg 停/vi 的/ude1 [双鸭山/ns 市/n 集贤县/ns 运输/vn 公司/nis]/nt 一/m 客车/n 相撞/vi 。/w 集贤县/ns 客车/n 当场/d 死亡/vi [2/m 人/n]/mq ，/w 送/v 医院/nis 途中/s 死亡/vi [1/m 人/n]/mq ，/w 伤/v [18/m 人/n]/mq 。/w 佳运/nz 集团/nis 客车/n [6/m 人/n]/mq 轻伤/n 。/w 截止/vi 到/v 4日11时/t ，/w 伤者/n 中/f 有/vyou [3/m 人/n]/mq 伤势/n 较重/d ，/w 但/c [生命/n 体征/nz]/nz 平稳/a ，/w [8/m 人/n]/mq [住院/vn 治疗/vn]/nz ，/w [11/m 人/n]/mq 留/v 院/n 观察/v ，/w [2/m 人/n]/mq 出院/vi 。/w 
经/p 当地/s [交警/nnd 部门/n]/nz 初步/d 调查/vn ，/w 事故/n 原因/n 主要/b 是/vshi 由于/p 集贤县/ns 客车/n 在/p 高速公路/n 违章/vn 停车/vi 下/f 客/ng ，/w 佳运/nz 集团/nis 客车/n 驾驶员/nnt 瞭望/v 不够/a 、/w [紧急/a 措施/n]/nz 采取/v 不当/a ，/w 造成/v 双方/n 车辆/n 相撞/vi 。/w 集贤县/ns 客车/n 定员/v [35/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 载/v [38/m 人/n]/mq ，/w 存在/v 超员/vn 行为/n 。/w （/w 王子辰/nr ）/w 
