内蒙古/ns 一起/s 特大/b 家族式/b 贩毒案/nz 3日/t 在/p [包头市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 一审/b 宣判/v ，/w 涉案/vn 的/ude1 [11/m 名/q]/mq 被告人/n 中/f [4/m 人/n]/mq 被判/v 处死刑/nz ，/w [2/m 人/n]/mq 被/pbei 判处/v 无期徒刑/n ，/w 另/rz [5/m 人/n]/mq 分别/d 被/pbei 判处/v 15年/t 至/p 5年/t 不等/vi 有期徒刑/n ，/w [11/m 人/n]/mq 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 至/p [1/m 万元/q]/mq 等/udeng 相应/vi 罚金/n 。/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 自/p 2010年6月/t 开始/v ，/w 包头/ns 市民/n 马少斌/nr 为/p 贩毒/vn 牟利/vi ，/w 单独/d 或/c 与/cc 女友/n 韩婷婷/nr 等/udeng 人/n 多次/mq 前往/v 成都/ns ，/w 通过/p 自身/rr 携带/v 或/c [物流/n 运输/vn]/nz 方式/n ，/w 从/p 四川籍/n 毒贩/n 李斌/nr 、/w [肖/vg 运/v 伟/ag 处/n]/nt 购买/v 大量/m 冰毒/n 运输/vn 回/v 包头市/ns ，/w 并/cc 亲自/d 或/c 指使/v 其/rz 儿子/n 马志远/nr 、/w 弟弟/n 马林/nrf 及/cc 女儿/n 男友/n 李龙/nr 等/udeng 人/n 进行/vn 贩卖/v ，/w 逐步形成/v 了/ule 以/p 马少斌/nr 为/p 核心/n ，/w 由/p 上述/b 人员/n 组成/v 的/ude1 贩卖/vn 毒品/n 团伙/n ，/w 大肆/d 实施/v 贩卖/vn 毒品/n 的/ude1 犯罪/vn 活动/vn 。/w 
被告人/n 瞿峰/nr 为/p 马少斌/nr 购买/v 毒品/n 提供/v 资金/n 支持/v ，/w 并/cc 将/d 从/p 马少斌/nr 处分/n 得/ude3 的/ude1 毒品/n 向/p 被告人/n 李昱/nr 、/w 张晶晶/nr 等/udeng 人/n 进行/vn 贩卖/v 。/w 被告人/n 李昱/nr 、/w 张晶晶/nr 、/w 王琪/nr 等/udeng 人/n 将/d 从/p 瞿峰处/nr 购得/v 的/ude1 毒品/n 向/p 张磊/nr 、/w 武波/nr 等/udeng [吸毒/vi 人员/n]/nz 贩卖/v 以/p 牟取/v 非法/b 利益/n 。/w 
法院/nis 认定/v ，/w 被告/n 人马/n 少斌/nr 贩卖/v 、/w 运输/v 冰毒/n 8030余克/m 、/w 麻古/nz 20余克/m ；/w 被告人/n 肖运伟/nr 贩卖/v 冰毒/n [4500/m 克/q]/mq 、/w 麻古/nz 9余克/m ，/w 运输/v 冰毒/n 204余克/m ；/w 被告人/n 李斌/nr 贩卖/v 、/w 运输/v 冰毒/n 3489余克/m 、/w 麻古/nz 27余克/m ；/w 被告人/n 瞿峰/nr 贩卖/v 冰毒/n 3864余克/m ；/w 被告人/n 韩婷婷/nr 、/w 马志远/nr 、/w 马林/nrf 、/w 李龙/nr 、/w 李昱/nr 、/w 张晶晶/nr 、/w 王琪/nr 参与/v 贩卖/vn 或/c 运输/v 冰毒/n ，/w 从事/vi [毒品/n 交易/vn]/nz 活动/vn ，/w 系/v 从犯/n 。/w 
