[联合国/nt 人道主义/n 事务/n 协调/v 办公室/nis]/nt 3日/t 呼吁/v 确保/vn [人道主义/n 救援/vn]/nz 机构/n 能够/v 无障碍/nz 向/p 南苏丹/nz 受/v 冲突/vn 影响/vn 的/ude1 民众/n 提供/v 援助/vn 。/w 
联合国/nt 驻/v 南苏丹/nz 人道主义/n 协调员/nnt 兰泽尔/nrf 当天/t 发表声明/v 说/v ，/w [人道主义/n 救援/vn]/nz 机构/n 正在/d 加大/v 对/p 南苏丹/nz 援助/v 力度/n ，/w 提供/v 食物/nf 、/w 非/b 食物/nf 物资/n 以及/cc [基本/a 医疗/n 服务/vn]/nz 等/udeng ，/w 并/cc 加大/v 努力/ad 提供/v 洁净/a 水/n 及/cc [公共/b 厕所/n]/nz 。/w 各方/r 应/v 确保/vn 救援/v 机构/n 开展/v 工作/vn ，/w 并/cc 保护/vn 和/cc 尊重/v [人道主义/n 救援/vn]/nz 行动/vn 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 及/cc 财产/n 。/w 
据/p 联合国/nt 统计/vn ，/w 去年/t 12月15日/t 南苏丹/nz 境内/s 爆发/v 的/ude1 武装冲突/v 已经/d 造成/v [数千/m 人/n]/mq 丧生/vi ，/w [19/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq 被迫/d [逃离/v 家园/n]/nz 。/w [联合国/nt 人道主义/n 事务/n 协调/v 办公室/nis]/nt 说/v ，/w 三个月/t 内/f 南苏丹/nz 国际/n [人道主义/n 救援/vn]/nz 工作/vn 需/v [1/m ./w 66/m 亿/m 美元/q]/mq 资金/n 。/w 
联合国/nt 负责/v 人道主义/n 事务/n 的/ude1 [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [紧急/a 救援/vn]/nz 协调员/nnt 阿莫斯/nrf 2日/t 在/p [纽约/nsf 联合国/nt 总部/nis]/nt 强调/v ，/w 救援/v 机构/n 需要/v 接触/vn 到/v 受/v 冲突/vn 影响/vn 的/ude1 民众/n ，/w 以/p 提供/v 医疗/n 、/w 住所/n 及/cc 洁净/a 水/n 等/udeng 。/w 
去年/t 7月/t ，/w 南苏丹/nz 总统/nnt 基尔/ns 撤销/v 副总统/nnt 马沙尔/nrf 职务/n 。/w 此/rzs 后/f 执政/vi 的/ude1 [苏丹/nsf 人民/n 解放/v 运动/vn]/nz 内部/f 两个/mq 主要/b 派别/n 分歧/n 日益/d 严重/a 。/w 12月15日/t ，/w 南苏丹/nz 爆发/v [军事/n 冲突/vn]/nz 。/w 次日/t ，/w 基尔/ns 宣布/v 挫败/v 马沙尔/nrf 等/udeng 人/n 操控/v 的/ude1 [军事/n 政变/vn]/nz 图谋/n ，/w 马沙尔/nrf 对此/d 否认/v 。/w 但/c 南苏丹/nz 局势/n 并未/d 因此/c 好转/vi ，/w 冲突/vn 不断/d 加剧/v ，/w 并/cc 蔓延/vi 至/p 全国/n 半数以上/nz 省份/n 。/w （/w 刘美辰/nr 张淼/nr ）/w 
