[阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 将/d 包装/n 好/a 的/ude1 泡菜/nf 装箱/vi 外运/v 。/w 
每天/r 订货/vn 电话/n 响/v 个/q 不停/v ，/w 来/vf 提货/vi 的/ude1 人/n 络绎不绝/vl ，/w 一个/mq 月/n 向/p 库尔勒市/nsf 送/v [1000/m 箱/ng]/mq 货/n 依旧/z 供不应求/vl …/w …/w 自从/p 创办/v 新/a 和/cc 科/n [德/b 瑞/b 生物/n 技术/n 有限公司/nis]/nt 后/f ，/w 阿曼古丽·克然木/nrf 就/d 成/v 了/ule 一个/mq 大忙人/n 。/w 
2013年11月28日/t ，/w 笔者/n 在/p 新和县/ns [依/v 其/rz 艾日/nz 克/q 乡/n]/ns 喀/b 拉塔什/nrf 村/n 见到/v [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 时/ng ，/w 头戴/nz 黄色/n 太阳帽/n 、/w 身穿/v 蓝色/n 工作服/n 的/ude1 她/rr ，/w 正在/d 公司/nis 生产/v 车间/n 里/f 忙碌/a ，/w 浑身/n 散发/v 着/uzhe 朝气/n 与/cc 活力/n 。/w 与/cc 笔者/n 交谈/vi 时/ng ，/w 她/rr 微笑/vi 的/ude1 脸庞/n 始终/d 透着/v 自信/a 。/w 
[阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 的/ude1 公司/nis 成立/vi 于/p 2013年8月/t ，/w 以/p 生产/v 泡菜/nf 为主/vi 。/w 说起/v 做/v 泡菜/nf 的/ude1 事/n ，/w [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 还有/v 一段/mq 曲折/a 的/ude1 经历/n 。/w 
[35/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 原来/d 是/vshi [新和县/ns 粮食局/nis]/nt 的/ude1 出纳员/nnt ，/w 丈夫/n 是/vshi 公务员/nnt ，/w 她/rr 有/vyou 两个/mq 孩子/n ，/w 过/uguo 着/uzhe 衣食/n 无忧/nz 的/ude1 生活/vn 。/w 
但/c [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 一直/d 有着/v 自己/rr 的/ude1 创业/vn 梦/n 。/w “/w 我/rr 总/b 想/v 有/vyou 自己/rr 的/ude1 一番/mq 事业/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 想法/n 随着/p 年龄/n 的/ude1 增长/vn 越来越/d 强烈/a 。/w ”/w [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 回忆/v 当初/t 的/ude1 心境/n 时/ng ，/w 语气/n 非常/d 坚定/a 。/w 
2013年5月/t ，/w [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 毅然/d 辞掉/v 工作/vn ，/w 到/v 乌鲁木齐/ns 找到/v 在/p [新疆/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 研究/v [农副产品/n 加工/vn]/nz 的/ude1 哥哥/n ，/w 谈/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 创业/vn 梦想/n 。/w 在/p 哥哥/n 的/ude1 建议/n 下/f ，/w [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 开始/v 学习/vn 泡菜/nf 技术/n 。/w 哥哥/n 之所以/c 让/v 她/rr 学习/v 泡菜/nf 技术/n ，/w [原因/n 很/d 简单/a]/nz ，/w 泡菜/nf 这种/r 佐餐/vn 的/ude1 小吃/n ，/w 越来越/d 受到/v 各族/rz 朋友/n 的/ude1 喜爱/vn ，/w 而/cc 在/p 南疆/ns 这项/r [生产/vn 技术/n]/nz 还是/c 空白/n ,/w 有/vyou 很好/ad 的/ude1 [市场/n 前景/n]/nz 。/w 
两个月/mq 熟练/a 掌握/v 了/ule 泡菜/nf 技术/n 后/f ，/w [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 回到/v 县里/n 注册/vn 成立/vi 了/ule 公司/nis 。/w [新和县/ns 妇联/nis]/nt 把/pba 她/rr 还/d 列入/v “/w 靓丽/nz 工程/n ”/w 扶持/v 对象/n ，/w 免费/vd 为/p 她/rr 提供/v 厂房/n ，/w 县/n 电视台/nis 为/p 她/rr 的/ude1 产品/n 免费/vd 宣传/vn 。/w 自从/p 2013年8月/t 投产/vi 后/f ，/w [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 生产/vn 的/ude1 泡菜/nf 很快/d 就/d 打开/v 了/ule 销路/n ，/w 现在/t 已经/d 销售/vn 到/v 阿克苏/nsf 、/w 喀什/nsf 、/w 和/cc 田/n 、/w 库尔勒/nsf 等/udeng 地/ude2 。/w 
[阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 说/v ：/w “/w 在/p 两三个/mq 月/n 里/f ，/w 我/rr 能/v 把/pba 生意/n 做/v 起来/vf ，/w 多亏/v 了/ule 政府/nis 的/ude1 帮助/vn 和/cc 支持/v ，/w 要不是/c 县上/n 给/p 我/rr 免费/vd 提供/v 厂房/n ，/w 估计/v 现在/t 也/d 生产/vn 不/d 出/vf 产品/n 。/w ”/w 
[阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 的/ude1 公司/nis 开业/vi 后/f ，/w 还/d 为/p 当地/s [富余/vn 劳动力/n]/nz 提供/v 了/ule 就业/vn 岗位/n 。/w “/w 在/p 用工/vn 高峰期/n ，/w 生产/v 车间/n 需要/v 20多名/m 妇女/n ，/w 她们/rr 平均/a 每月/r 收入/n [2000/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 等/udeng 生产/v 规模/n 扩大/v 后/f ，/w 公司/nis 还/d 可以/v 吸收/vn 更多/ad 的/ude1 人/n 来/vf 这里/rzs 上班/vi 。/w ”/w [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 说/v 。/w 
如今/t ，/w [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 的/ude1 公司/nis 每天/r 生产/vn [150/m 公斤/q]/mq 成品/n 泡菜/nf ，/w 仍然/d 满足/v 不/d 了/ule [市场/n 需求/n]/nz ，/w 她/rr 正/d 打算/v 把/pba 生产/v 车间/n 扩大/v [两/q 到/v 三/m 倍/q]/mq ，/w 还/d 计划/n 增加/v 肉食/n 加工/vn 。/w 
“/w 公司/nis 成立/vi 后/f ，/w 一年/mq 的/ude1 收入/n 在/p [一/d 二/m 百/m 万元/q]/mq ，/w 我/rr 的/ude1 致富梦/n 在/p 逐步/d 变成/v 现实/n ，/w 现在/t 我/rr 有/vyou 了/ule 更大/d 的/ude1 梦想/n ，/w 就是/v 希望/vn 通过/p 自己/rr 的/ude1 努力/ad 带动/v 更多/ad 的/ude1 人/n 就业/vn ，/w 也/d 希望/v 能/v 帮助/vn 村民/n 创业/vn 。/w ”/w [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 信心/n 十足/z 。/w 
【/w 边骥/nr 点评/v 】/w 
[阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 放弃/v 收入/n 可观/a 的/ude1 稳定/an 工作/vn ，/w [自主/vd 创业/vn]/nz ，/w 将/d 传统泡菜/nf 这种/r 佐餐/vn 小吃/n ，/w 融入/v 民族/n 口味/n 精心/ad 配制/v ，/w 不仅/c 成功/a 开拓/v 了/ule 市场/n ，/w 且/c 赢得/v 了/ule 经济效益/n 。/w 而/cc 她/rr 更大/d 的/ude1 梦想/n ，/w 是/vshi 努力/ad 让/v 她/rr 的/ude1 特色/n 美味/n “/w 泡菜/nf ”/w ，/w 成为/v 帮助/vn 村民/n 创业/vn 的/ude1 一条/mq 致富路/n 、/w 亮丽/a 天山南北/n 的/ude1 一道/d 风景/n 。/w 
“/w 我/rr 能/v 把/pba 生意/n 做/v 起来/vf ，/w 多亏/v 了/ule 政府/nis 的/ude1 帮助/vn 和/cc 支持/v ”/w 。/w 发展/v [民族/n 经济/n]/nz ，/w 创立/v [民族/n 品牌/n]/nz ，/w 是/vshi 本乡本土/n 发展/vn 的/ude1 未来/t 。/w 我们/rr 期望/v [各级/r 政府/nis]/nz 积极/ad 鼓励/v 创业/vn ，/w 在/p 项目/n 上/f 争取/v 扶持/vn 、/w 从/p 资金/n 上/f 协调/v 贷款/n ，/w 以/p 良好/a 的/ude1 发展/vn 空间/n 、/w 众多/a 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 [阿曼/ns 古丽/nrf]/nz 的/ude1 创业/vn 梦想/n 成为/v 现实/n ！/w 
