“/w 有一个/mq 蒙着/v 花/n 盖/v 的/ude1 新娘/n ，/w 捧起/v 黄沙/n 半个/mq 太阳/n ，/w 牵/v 走/v 我/rr 日夜/d 的/ude1 梦想/n ，/w [楼兰/ns 姑娘/n]/nz 你/rr 去/vf 何方/r …/w …/w ”/w [悦耳/a 动听/a]/nz 的/ude1 旋律/n 在/p 空中/s 飘荡/v ，/w 歌声/n 中/f 那/rzv 神秘/a 的/ude1 [楼兰/ns 姑娘/n]/nz [渐行/nz 渐/d 远/a]/nz 。/w 
2013年12月25日/t ，/w 在/p [若羌县/ns 楼兰/ns 影剧院/n]/nt 舞台/n 上/f ，/w [楼兰/ns 艺术团/nis]/nt 的/ude1 20余/m 名演员/n 加紧/vd 排练/v 节目/n 。/w 艺术团/nis 团长/nnt 吾尔尼莎·艾买提/nrf ：/w “/w 演员/nnt 们/k 正在/d 排练/v 大型/b 歌舞/n 《/w 楼兰/ns 儿女/n 》/w ，/w 将/d 在/p 2014年/t 新春/t [联欢/vn 晚会/n]/nz 上/f 推出/v 。/w ”/w 
在/p 以/p 米兰/ns 古堡/n 为/p 艺术/n 造型/n 的/ude1 [楼兰/ns 博物馆/nis]/nt 前/f ，/w [若羌县/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 党峰/nr 说起/v [楼兰/ns 文化/n]/nz 感慨万分/vl ：/w “/w 楼兰/ns ，/w 是/vshi 祖先/n 留给/v 我们/rr 的/ude1 巨大/a 遗产/n ，/w 也/d 是/vshi 若羌/ns [各族/rz 人民/n]/nz 的/ude1 骄傲/an 。/w 挖掘/v 、/w 传承/vn 、/w 弘扬/v [楼兰/ns 文化/n]/nz ，/w 是/vshi 我们/rr 义不容辞/vl 的/ude1 责任/n ，/w 要/v 将/d [楼兰/ns 文化/n]/nz 变为/v 动力/n ，/w 推动/v 若羌/ns [各项/r 事业/n]/nz 跨越/v 发展/vn 。/w ”/w 
近年来/dl ，/w 若羌县/ns 以/p 融入/v [楼兰/ns 文化/n]/nz 精髓/n 的/ude1 现代/ntc 文化/n 为/p 引领/v ，/w 实施/v “/w 文化/n 塑/vg 县/n ”/w 战略/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 文化/n 引领/v 风尚/n 、/w 教育/v 人民/n 、/w 服务/v 社会/n 、/w 推动/v 发展/vn 的/ude1 作用/n ，/w 在/p 满足/v 群众/n [精神/n 文化/n]/nz 需求/n 的/ude1 同时/c ，/w 为/p [创造/v 和谐/a]/nz 稳定/an 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 增光/vi 添/v 彩/ng ，/w 推动/v 了/ule 当地/s 农牧民/n 增收/v 、/w 经济/n 快速/d 发展/vn 。/w 
12月25日/t ，/w 当/p 记者/nnt 走进/v [塔克/nrf 拉玛/nrf 干/v 沙漠/n]/nz 边缘/n 这/rzv 座/q 小/a 县城/n 时/ng ，/w “/w 昔日/t 古楼兰/nz 今朝/t 新/a 若羌/ns ”/w [十/m 个/q]/mq 巨幅/b 大字/n 映入眼帘/vl 。/w 
若羌/ns ，/w 曾经/d 作为/p [古/tg 丝绸之路/n]/nz “/w [西域/ns 三/m 十六/m 国/n]/nz ”/w 的/ude1 重镇/n ，/w 成为/v 镶嵌/vn 在/p [塔克/nrf 拉玛/nrf 干/v 沙漠/n]/nz 的/ude1 一颗/mq 明珠/n ，/w 吸引/v 人们/n 循着/nz 历史/n 足迹/n ，/w 去/vf 寻找/v 遗落/v 在/p 沙海/nrf 中/f 的/ude1 [人类/n 文明/n]/nz 。/w 
融合/v 交流/vn 成就/n [楼兰/ns 文化/n]/nz 
2013年10月/t ，/w 电影/n 《/w [西行/v 总动员/vn 之/uzhi 楼兰/ns 传奇/n]/nz 》/w 在/p 新/a 落成/vi 的/ude1 [楼兰/ns 影剧院/n]/nt 举行/v 首映式/n 。/w “/w 这/rzv 是/vshi [若羌县/ns 楼兰/ns 文化/n 影视/b 创意/n 产业园/nz]/nt 诞生/vi 的/ude1 首部/gi [电影/n 作品/n]/nz ，/w 此前/t 同名/vn 动漫/n 电视剧/n 已/d 上映/v 。/w ”/w [若羌/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 简小东/nr 介绍/v 说/v ，/w 正在/d 打造/v 的/ude1 [楼兰/ns 文化/n]/nz 影视/b [创意/n 产业园/nz]/nz ，/w 集/q 文化/n 、/w 影视/b 、/w 创意/n 为/p 一体/n ，/w 除了/p 复制/v [楼兰/ns 故城/ns]/nz 、/w [米兰/ns 古城/n]/nz 外/f ，/w 还/d 将/d 配套/vn 建设/v [野生/b 动物园/n]/nz 、/w [特色/n 旅游/vn]/nz 园/ng 等/udeng ，/w 将/d 若羌/ns 有形/b [文化/n 符号/n]/nz 集中/v 复制/vn ，/w 通过/p 拍摄/v 影视剧/n 等/udeng 方式/n ，/w 打造/v 以/p 楼兰/ns 品牌/n 为/p 中心/nis 的/ude1 旅游/vn [文化/n 产业/n]/nz 。/w 
若羌/ns ，/w 一个/mq 自古/d 就/d 与/cc [多元/b 文化/n]/nz 结缘/vi 的/ude1 地方/n 。/w 从/p 2011年/t 起/vf ，/w 若羌县/ns 利用/v 丰富/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz [资源/n 优势/n]/nz ，/w 大力/d 实施/v “/w 文化/n 塑/vg 县/n ”/w 战略/n ，/w 走出/v 一条/mq 独具特色/vl 的/ude1 [文化/n 产业/n]/nz [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 制定/v 了/ule 《/w 十二五/m [文化/n 产业/n]/nz 发展/v 纲要/n 》/w ，/w 出台/vi 了/ule 一系列/b 招商引资/vl [优惠/vn 政策/n]/nz ；/w 吸引/v 了/ule 三间房/nz 、/w 克罗兰/nrf 、/w 大/a 境界/n [文化/n 传媒/n]/nz 等/udeng 一批/mq [知名/a 企业/n]/nz 入/v 驻/v ，/w 将/d 触角/n 延伸/v 到/v [文化/n 创意/n]/nz 、/w 影视/b 拍摄/v 、/w [特色/n 旅游/vn]/nz 、/w 工艺品/n 加工/vn 等/udeng 领域/n 。/w 
近几年/qt 该县/r 投入/v [2/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w 建设/vn 了/ule [楼兰/ns 博物馆/nis]/nt 、/w [楼兰/ns 体育馆/n]/nt 、/w [楼兰/ns 影剧院/n]/nt 、/w 楼兰/ns [文化/n 广场/n]/nz 、/w [若羌/ns 图书馆/nis]/nt 等/udeng 一批/mq 惠民/ns 文化/n 工程/n 。/w 
2012年10月/t ，/w [新疆/ns 若羌/ns 楼兰/ns 历史/n 文化/n 研究会/nis]/nt 在/p 若羌/ns 成立/vi ，/w 著名/a [西域/ns 文化/n]/nz 学者/nnt 、/w [中国/ns 社科院/nis]/nt 研究员/nnt 杨镰/nr 担任/v 名誉/n 会长/nnt ，/w 70余名/m 国内外/s [楼兰/ns 文化/n]/nz 研究专家/nnd 、/w 学者/nnt 参与/v 学术/n 研讨/vn 。/w 与此同时/c ，/w 新疆/ns [楼兰/ns 学会/v 秘书处/nis]/nt 由/p 乌鲁木齐市/ns 迁至/vf 若羌/ns 。/w 
2012年8月/t ，/w 首期/n “/w 楼兰/ns 大/a 讲坛/n ”/w 在/p 若羌/ns 开讲/vi ，/w [中科院/n 新疆/ns 生态/n 与/cc 地理/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 夏训诚/nr 做/v 了/ule [专题/n 讲座/n]/nz ，/w 拉开/v 了/ule “/w 学/v 楼兰/ns 、/w 讲/v 楼兰/ns ”/w 的/ude1 热潮/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w “/w 楼兰/ns 大/a 讲坛/n ”/w 已/d 开讲/vi [十/m 期/qv]/mq ，/w 参与/v [干部/nnt 群众/n]/nz 达/v 13000余人/m 。/w 
该县/r 还/d 在/p 全/a 疆/b 率先/d 设立/v 了/ule 第一个/mq 地方性/n 文艺/n 综合/v 奖项/n —/w —/w “/w 楼兰/ns 文艺/n 奖/n ”/w ，/w 一批/mq 从事/vi [楼兰/ns 文化/n]/nz 研究/vn 创作/vn 的/ude1 “/w 文化/n 能人/n ”/w 脱颖而出/vl ，/w 创作/vn 了/ule 武侠小说/n 《/w [楼兰/ns 传奇/n]/nz 》/w 、/w 诗集/n 《/w 古道/n 琴声/n 放歌/v 楼兰/ns 》/w 、/w 歌曲集/n 《/w [楼兰/ns 姑娘/n]/nz 》/w 等/udeng 一批/mq [优秀/a 作品/n]/nz 。/w 
捧着/v 散发/v 着/uzhe 墨香/n 的/ude1 新书/n 《/w 楼兰/ns 的/ude1 奥秘/n 》/w 《/w 罗布泊/ns 传/v 》/w ，/w 记者/nnt 惊奇/a 地/ude2 发现/v 作者/nnt 阿力甫·巴拉提/nrf 是/vshi [中国/ns 电信/n]/nt 若羌/ns 分公司/nis 一名/mq [普通/a 员工/n]/nz 。/w 20年前/t ，/w 他/rr 刚刚/d 迈入/v 大学/nis 门槛/n ，/w 就/d 被/pbei 神秘/a 的/ude1 [楼兰/ns 文化/n]/nz 深深/d 吸引/v 住/vn 了/ule ，/w “/w [文化/n 交流/vn]/nz 增强/v [民族/n 团结/v]/nz 的/ude1 凝聚力/n 。/w ”/w 阿力甫·巴拉提/nrf 通过/p 学习/v 和/cc 研究/vn 发现/v ，/w [楼兰/ns 文化/n]/nz 融合/v 了/ule 多个/mq 民族/n 的/ude1 文化/n ，/w 历史/n 上/f 文化/n 大/a 繁荣/an 时期/n 也/d 是/vshi 各/rz [民族/n 大/a 融合/v]/nz 时期/n 。/w 抓住/v 这/rzv 一/m 脉络/n ，/w 他/rr 的/ude1 作品/n 一/m 问世/vi 就/d 受到/v 读者/n 追捧/v 。/w 
简小东/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 塑造/v [楼兰/ns 文化/n]/nz 品牌/n 工作/vn 全面/ad 铺开/v ：/w 其/rz 内容/n 为/p 开办/v [楼兰/ns 文化/n]/nz 网/n 、/w 开展/v 神秘/a 楼兰/ns 主题/n 巡展/vn 活动/vn ；/w 编撰/v 《/w [楼兰/ns 文化/n]/nz 简明/a 读本/n 》/w 《/w 楼兰/ns 文物/n 志/n 》/w ；/w 灌录/nz 《/w 绽放/v 楼兰/ns 》/w 歌曲集/n ；/w 以/p [楼兰/ns 文化/n]/nz 为/p 主要/b 创作/v 素材/n ，/w 编创/nz 一台/mq 《/w 楼兰/ns 之/uzhi 恋/v 》/w 音乐剧/n ，/w 计划/n 于/p 2014年/t 红枣/n 节/q 期间/f 上演/v 。/w 
中国/ns 精品/n 红枣/n 出/vf 若羌/ns 
长/a 在/p 子母/nz 河畔/n 的/ude1 [若羌/ns 红枣/n]/nz 色/ng 红/a 形/ng 美/b 、/w 皮薄/nz 肉/n 厚/a 、/w 清甜/nz 爽口/a 、/w 果实/n 细腻/a ，/w 堪称/v 枣/n 中/f 极品/n ，/w 被/pbei 人/n 誉为/v “/w 楼兰国/nz 枣/n ”/w 。/w 
2013年12月26日/t ，/w [吾塔木乡/nrf 文化站/nis]/nt 聚集/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq ，/w 尤勒/nr 滚/vi 艾日/nz 克村/ns 农民/nnt 吾斯曼·买买提依明/nrf 捧着/v 《/w 枣树/n 春季/t 管理/vn 》/w 一/m 书/n 看得/v 津津有味/al 。/w “/w 冬闲/n 一/m 有空/vi 就/d 来/vf 看书/vi ，/w 给/p 自己/rr 充/v 充电/vn 。/w ”/w 吾斯曼·买买提依明/nrf ，/w 10/m 多年前/d ，/w 全县/n 推广/vn 种植/v 红枣/n ，/w 他/rr 带头/vd 种/q 了/ule [18/m 亩/q]/mq 。/w 红枣/n 改变/v 了/ule 他/rr 的/ude1 生活/vn ，/w 2012/m 年收入/n [35/m 万元/q]/mq ，/w 2013年/t 红枣/n 卖/v 了/ule [45/m 万元/q]/mq 。/w 家里/s 盖/v 了/ule 300多平方米/m 的/ude1 新房/n ，/w 还/d 买了/v 一辆/mq 10多万元/m 的/ude1 小轿车/n 。/w 
[吾塔木乡/nrf 党委/nis]/nt 书记/nnt 孙惠杰/nr 补充/vn 说/v ：/w “/w 2013年/t ，/w 全乡/n 年收入/n [百/m 万元/q]/mq 的/ude1 农民/nnt 有/vyou 好/a [几十/m 户/q]/mq ，/w 光/n 是/vshi 尤/d 勒/v 滚/vi 艾日克/nr 村/n 一/m 多半/d 农户/n 都/d 买了/v 小轿车/n 。/w ”/w 
记者/nnt 了解/v ，/w 目前/t 全县/n 红枣/n 种植/v 面积/n 达/v [22/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 红枣/n 总产量/n [6/m ./w 2/m 万吨/q]/mq 。/w 2013年/t ，/w 农牧民/n 人均/a 纯收入/n 预计/v 达/v [25000/m 元/q]/mq ，/w 有望/v 连续/a 五年/t 蝉联/v 西部/f 12/m 省市区/nz 之/uzhi 首/q 。/w 
“/w 楼兰国/nz 枣/n ”/w 成为/v 若羌/ns 一张/mq “/w 名片/n ”/w ，/w 该县/r 已/d 成功/a 举办/v 了/ule [九/b 届/q]/mq 红枣/n 节/q ，/w 吸引/v 了/ule 来自/v 上海/ns 、/w 北京/ns 、/w 浙江/ns 、/w 河南/ns 、/w 山东/ns 、/w 东北/ns 的/ude1 客商/nnd 。/w 楼兰/ns 果/ng 业/ng 、/w 羌/b 都/d 枣/n 业/ng 、/w 好/a 想/v 你/rr 枣/n 业/ng 等/udeng [20/m 余家/nz]/mq 国内/s [知名/a 企业/n]/nz 落户/vi 若羌/ns ，/w 红枣/n 年/qt 加工/v 能力/n 突破/v [4/m 万吨/q]/mq 。/w [楼兰/ns 红枣/n]/nz 挺进/v 全国/n 60多座/m 大中城市/n ，/w 并/cc 在/p [1000/m 余家/nz]/mq 专卖店/nis [闪亮/v 登场/vi]/nz ，/w 受到/v 广大/b 消费者/n 的/ude1 青睐/vn 。/w 
今年/t ，/w 县委/nis 、/w 政府/nis 乘势/d 而/cc 上/f 提出/v ：/w 推进/vi 红枣/n 精深/a 加工/vn ，/w 努力/ad 将/d 若羌/ns 打造/v 成/v “/w 中国/ns 最优/ad 红枣/n 示范县/n ”/w 。/w 
“/w 红果果/nz ”/w 让/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 农民/nnt 过/uguo 上/f 了/ule 好日子/n ，/w 对/p [精神/n 文化/n]/nz 的/ude1 需求/n 也/d 越来越/d 强烈/a 。/w “/w 现在/t 好/a 了/ule ，/w 农民/nnt 开展/v [文化/n 活动/vn]/nz 有/vyou 了/ule 好去处/nz 和/cc 大舞台/nz 。/w ”/w 2013年12月25日/t ，/w [铁/n 干/v 里克乡/ns]/ns 果/ng 勒/v [吾/rr 斯/b 塘村/ns]/ns 农民/nnt 买买提·热合曼/nrf ，/w 参加/v 完/vn [广场/n 文化/n 活动/vn]/nz 后/f 高兴/a 地/ude2 说/v 。/w 
随着/p 若羌县/ns 群众性/n [文化/n 活动/vn]/nz 的/ude1 深入/ad 开展/v ，/w 群众/n 的/ude1 参与/vn 性/ng 越来越/d 强/a ，/w 该县/r 连续/a 四年/t 荣获/v 自治区/n “/w 百日/t [广场/n 文化/n 活动/vn]/nz 先进县/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
2013年5月/t ，/w 县委/nis 、/w 政府/nis 出台/vi 了/ule 《/w 若羌县/ns [突出/a 贡献/n]/nz 文化/n 人才/n 奖励/v 办法/n 》/w ，/w 对/p 36位/m 有/vyou [突出/a 贡献/n]/nz 优秀/a 文化/n 人才/n 、/w 文化/n 领头人/n ，/w 民间艺人/nnd 进行/vn 了/ule 奖励/vn 。/w 
[楼兰/ns 红枣/n]/nz 鼓/v 了/ule 百姓/n 的/ude1 “/w 钱/n 袋子/n ”/w ，/w 也/d 给/p 民间艺人/nnd 提供/v 了/ule 创作/vn 的/ude1 源泉/n 。/w [吾塔木乡/nrf 文化站/nis]/nt 站长/nnt 吾/rr 加布拉·艾合麦提/nrf 根据/p 农村/n 发展/vn 变化/vn ，/w 创作/vn 了/ule 《/w 金/b 树/n 》/w 《/w 红枣/n 王/n 》/w 《/w 丰收/vi 》/w 《/w 福/n 乐/a 生活/vn 》/w 等/udeng 200余幅/m [绘画/n 作品/n]/nz ，/w 成为/v 游客/n 们/k 的/ude1 抢手货/n 。/w 
打造/v “/w 中国/ns [探险/vn 旅游/vn]/nz [第一/m 县/n]/mq ”/w 
2013年12月22日/t ，/w 一支/mq 由/p 20余人/m 、/w [5/m 辆/q]/mq 越野/vn 吉普车/n 组成/v 的/ude1 旅游/vn 探险队/nis ，/w 走/v 沙漠/n 、/w 穿/v 古城/n 、/w 领略/v 阿尔金山/nrf [野生/b 动植物/n]/nz 的/ude1 壮美/a 景象/n 。/w “/w 让/v 人/n 真正/d 感受到/nz 了/ule ‘/w [大漠/n 孤烟/nz 直/d]/nz ，/w [长河/ns 落日/n]/nz 圆/vg ’/w 的/ude1 景致/n 。/w ”/w 一位/mq 来自/v 北京/ns 的/ude1 游客/n 发出/v 这样/rzv 的/ude1 感叹/vn 。/w 
若羌/ns 境内/s 有/vyou 国家级/b [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz [5/m 处/n]/mq ，/w 自治区/n 级/q 保护/v 单位/n [4/m 处/n]/mq ，/w 拥有/v 楼兰/ns 、/w 米兰/ns 、/w 海/n 头/n 、/w 楼兰/ns 墓葬/n 等/udeng 闻名于世/vl 的/ude1 遗址/n ，/w 绮丽/a 多彩/z 的/ude1 壁画/n 、/w 岩画/n ，/w 奇异/a 的/ude1 自然景观/gg 数不胜数/al ；/w 举世闻名/vl 的/ude1 罗布泊/ns ，/w 扑朔迷离/vl 的/ude1 [雅丹/nrf 地貌/n]/nz ，/w 全国/n 面积/n 最大/gm 的/ude1 [野生/b 动物/n]/nz 自然保护区/n —/w —/w [阿尔金山/nrf 自然保护区/n]/nz 等/udeng ，/w 给/p 这/rzv 片/q 神奇/a 的/ude1 热土/n 增添/v 了/ule 无限/b 魅力/n 。/w 
走出/v 一条/mq 以/p “/w [故城/ns 遗址/n]/nz 、/w 高原/n 风光/n 、/w [沙漠/n 胡杨/n]/nz 、/w [民俗/n 风情/n]/nz ”/w [四/m 位/q 一体/n]/nz 的/ude1 [特色/n 旅游/vn]/nz 路子/n ，/w 把/pba 若羌/ns 打造/v 成/v 著名/a [文化/n 旅游/vn]/nz 城市/n 和/cc “/w 中国/ns [探险/vn 旅游/vn]/nz [第一/m 县/n]/mq ”/w ，/w 是/vshi [若羌/ns 县委/nis]/nt 、/w 政府/nis 实现/v 跨越/vn [发展/vn 目标/n]/nz 的/ude1 策略/n 之一/rz 。/w 
“/w 今年/t ，/w 县里/n 成立/vi 了/ule [楼兰/ns 文化/n]/nz 旅游/vn [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis ，/w 目前/t 公司/nis 正在/d 与/cc 北京/ns 、/w 乌鲁木齐/ns 等/udeng 地/ude2 旅行社/nis 洽谈/v [旅游/vn 开发/vn]/nz 事宜/n ，/w 引进/v [新疆/ns 国际/n 旅行社/nis]/nt 推广/v [特种/b 旅游/vn]/nz ，/w 并/cc 向/p 全国/n 辐射/vn 。/w ”/w [县/n 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 焦迎新/nr 说/v 。/w 
焦迎新/nr 透露/v ，/w [探险/vn 旅游/vn]/nz 开发/v 方案/n 于/p 近期/t 出炉/v ，/w 按/p 区域/n 把/pba 若羌/ns 分为/v 罗布泊/ns 、/w 阿尔金山/nrf 和/cc [塔克/nrf 拉玛/nrf 干/v 沙漠/n]/nz 特种/b 探险/vn 旅游区/n 。/w 方案/n 还/d 设计/vn 了/ule 覆盖/v 库尔勒/nsf 、/w 吐鲁番/ns 、/w 哈密/ns 和/cc 敦煌/ns 的/ude1 [15/m 条/q]/mq 探险/vn 线路/n ，/w 推出/v 罗布泊/ns 十日/t 经典/n 探险游/nz 、/w 阿尔金山/nrf 观光/vn 摄影/vn 七日/t 游/v 、/w [小河/n 墓地/n]/nz 五日/t 徒步/d 游/v 等/udeng 项目/n 。/w 
[特种/b 旅游/vn]/nz 热/a 推动/v 三产/n 兴起/v ，/w 拉动/v 了/ule 旅游/vn 、/w 餐饮业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 若羌/ns 先后/d 从/p 乌鲁木齐/ns 、/w 库尔勒/nsf 等/udeng 地/ude2 引进/v 北园/nz 春/tg 、/w [顺风/vi 肥牛/n]/nz 、/w 伊/b 品/ng 食/v 界/n 等/udeng 大型/b [连锁/vn 餐饮/n]/nz 企业/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 全县/n 规模/n 以上/f 宾馆/nis 、/w 酒店/nis 达/v [20/m 余家/nz]/mq ，/w 餐饮/n 经营/v 企业/n [180/m 余家/nz]/mq ，/w 解决/v 就业/vn 近/a 千人/q 。/w “/w 来/vf 这里/rzs 投资/vn 兴业/v ，/w 就是/v 看中/v 了/ule 若羌/ns 未来/t 的/ude1 发展/vn 势头/n 。/w ”/w 北园/nz 春/tg [聚/v 龙/n 饭店/nis]/nt 负责人/nnt 车丽娟/nr 说/v 。/w 
统计/vn 表明/v ，/w 2013年前11/t 个/q 月/n ，/w 全县/n 接待/v 游客/n [271179/m 人次/qv]/mq ，/w 实现/v 旅游/vn 综合/v 收入/n [4067/m ./w 7/m 万元/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 23%/m 和/cc 25%/m 。/w 
谈起/v 今后/t 的/ude1 发展/vn ，/w 党/n 峰/ng 思路/n 很/d 明确/a ：/w 抢/v 抓/v 共建/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 重大/a 历史/n 机遇/n ，/w 进一步/d 拓展/v 和/cc 深化/v [文化/n 产业/n]/nz 在/p 调结构/nz 、/w 扩/vg 内需/n 、/w 增/v 就业/vn 、/w 促/v 发展/vn 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz ；/w 加快/v [文化/n 旅游/vn]/nz 繁荣/an 发展/vn ，/w 通过/p 3年/t 至/p 5年/t 的/ude1 努力/ad ，/w 将/d 若羌/ns 打造/v 成/v 特色/n 鲜明/a 的/ude1 [文化/n 旅游/vn]/nz 名城/n ；/w 释放/v 若羌/ns 在/p “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 上/f 重要/a 节点/n 的/ude1 能量/n 。/w （/w 刘枫/nr ）/w 
