记者/nnt 从/p [江西省/ns 鄱阳湖/ns 渔政/nis 局/n]/nz 获悉/v ，/w 近日/t ，/w [江西省/ns 都昌县/ns 渔政/nis]/nt 部门/n 接到/v 渔民/nnd 举报/vn ，/w 在/p 鄱阳湖/ns 松门/nrf 山瓢/nz 牙/n 头/n 水域/n 发现/v 一头/d 江豚/n 被/pbei 渔网/n 困住/nz ，/w 情况/n 紧急/a 。/w [都昌县/ns 渔政/nis]/nt 部门/n 立即/d 派出/v [救护/vn 人员/n]/nz 前往/v 现场/s ，/w 成功/a 救护/vn 了/ule 这/rzv 头/n 被困/v 江豚/n 。/w 
[江西省/ns 鄱阳湖/ns 渔政/nis 局/n]/nz 介绍/v ，/w 这/rzv 头/n 江豚/n 被困/v 在/p 一部/mq 定置/nz 网/n 中/f 。/w 被困/v 江豚/n 为/p 雄性/b ，/w 体长/n 约/d [160/m 厘米/q]/mq ，/w 体重/n 约/d [160/m 斤/q]/mq ，/w 体态/n 饱满/a ，/w 体表/n 未/d 发现/v 明显/a 伤痕/n 。/w 
长江/ns 江豚/n 是/vshi 中国/ns 特有/b 的/ude1 珍稀/a 淡水/n 哺乳动物/n ，/w 也/d 是/vshi [国家/n 二级/b 保护/vn 动物/n]/nz ，/w 主要/b 分布/vi 于/p [长江/ns 中下游/n]/nz 干流/n 以及/cc 鄱阳湖/ns 、/w 洞庭湖/ns 两/m 大湖区/nz 。/w 近年来/dl ，/w 随着/p 水环境/nz 的/ude1 变化/vn 以及/cc [人类/n 活动/vn]/nz 加剧/v ，/w 长江/ns 江豚/n 种群/n 数量/n 呈现/v 快速/d 下降/vi 趋势/n ，/w 已/d 极度/d 濒危/vn 。/w （/w 郭强/nr ）/w 
