据/p 《/w [参考/vn 消息/n]/nz 》/w 1月4日/t 报道/v ，/w 美称/n 我/rr 总领馆/nis 遭/v 纵火/vn 案/ng 非/b 恐/vg 袭/v 
【/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 网站/n 1月3日/t 报道/v 】/w [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto (/w FBI/x )/w 表示/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 1日/t 发生/v 的/ude1 纵火/vn 案/ng 不/d 涉及/v [恐怖/a 袭击/vn]/nz 。/w 中国/ns [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 表示/v ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 和/cc 驻/v 美/b 有关/v 使领馆/n 已/d 就此/d 向/p 美方/n 提出/v [严正/a 交涉/v]/nz ，/w 要求/n 美方/n 尽快/d 破案/vi ，/w 严惩/v 肇事者/n ，/w 确保/v 不再/d 发生/v 类似/a 事件/n 。/w 
【/w 美国/nsf 《/w [洛杉矶/nsf 时报/n]/nz 》/w 网站/n 1月3日/t 报道/v 】/w 旧金山/nsf 警方/n 2日/t 说/v ，/w 他们/rr 将/d 在/p 中国/ns 总领事馆/nis 外/f 进行/vn 全天/n 巡逻/vn 。/w 此前/t ，/w 在/p 该/rz 领事馆/nis 于/p 1日/t 遭遇/v 明显/a 的/ude1 纵火/vn 袭击/vn 后/f ，/w 中国/ns 呼吁/v 加强/vn 对/p 其/rz [外交/n 人员/n]/nz 的/ude1 保护/vn 。/w 但是/c 目前/t 仍/d 未/d 找到/v 纵火者/nz ，/w 也/d 还/d 没有/v 逮捕/vn 任何人/r 。/w 
【/w 美联社/nt 旧金山/nsf 1月2日/t 电/n 】/w 联邦/n 官员/nnt 2日/t 表示/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 的/ude1 大火/n 是/vshi 从/p 大楼/n 前面/f 着/uzhe 起来/vf 的/ude1 。/w 此事/r 导致/v 有关方面/nz 展开/v 纵火/vn 调查/vn 。/w 
FBI/x 表示/v ，/w 美方/n 没有/v 将/d 1日/t 晚/tg 发生/v 的/ude1 大火/n 作为/p 恐怖主义/n 行为/n 进行/vn 调查/vn 。/w 
没有人/nz 在/p 这场/r 造成/v 正门/n 严重/a 损毁/v 的/ude1 大火/n 中/f 受伤/vi 。/w FBI/x 发言人/nnt 彼得·李/nrf 说/v ，/w 大火/n 是/vshi 由/p 引燃/v 装置/n 引发/v 的/ude1 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 没有/v 发现/vn 任何/rz 制造/v 炸弹/n 的/ude1 材料/n ，/w 也/d 没有/v 发现/vn 任何/rz 爆炸/v 痕迹/n 。/w 
领事馆/nis 2日/t 正常/a 办公/vn ，/w 但/c 增加/v 了/ule 警力/n 。/w 领事馆/nis 发言人/nnt 王川/nr 说/v ，/w 领事馆/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 监控/v 录像/n 显示/v ，/w 有/vyou 一个人/mq 从/p 停放/v 在/p 总领事馆/nis 外面/f 的/ude1 一辆/mq 面包车/n 上下/f 来/vf ，/w 拎着/v [两/q 桶/q]/mq 汽油/n 泼/v 向/p 正门/n ，/w 引火/nz 焚烧/v 。/w 
FBI/x 特工/nnd 戴维·约翰逊/nrf 没有/v 提供/v 有关/vn 嫌犯/n 的/ude1 可能/v 动机/n 或/c 嫌犯/n 身份/n 的/ude1 任何/rz 细节/n 。/w 
[美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言人/nnt 玛丽·哈尔夫/nrf 表示/v ，/w 目前/t 判断/v 领事馆/nis 采取/v 的/ude1 安保/n 措施/n 是否/v 适当/a 为时尚早/nz 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我们/rr 十分/d 严肃/a 地/ude2 对待/v 这/rzv 一/m 事件/n 。/w 国务院/nt 正/d 协同/vd FBI/x 以及/cc 当地/s [有关/vn 部门/n]/nz 展开/v 调查/vn ，/w 力争/v 抓获/v 肇事者/n 。/w ”/w 
加州/ns 众议院/n 议长/nnt 约翰·佩雷斯/nrf 对/p 这/rzv 起/vf 纵火/vi 案/ng 提出/v 谴责/vn 。/w 佩雷斯/nrf 说/v ：/w “/w 这种/r 可耻/a 的/ude1 袭击/vn 在/p 加州/ns 没有/v 市场/n 。/w 万幸/nz 的/ude1 是/vshi 火灾/n 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 和/cc [重大/a 损失/n]/nz ，/w 但/c 这/rzv 一/m 针对/p 我国/n 外交/n 伙伴/n 的/ude1 袭击/vn 事件/n 必须/d 受到/v 谴责/vn 。/w ”/w 
【/w 中央社/nz 台北/ns 1月3日/t 电/n 】/w 中国/ns 媒体/n 今天/t 引述/v [美国/nsf 广播/vn 公司/nis]/ntc 现场/s 采访/v 指出/v ，/w [大陆/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 后/f 发现/v ，/w 领事馆/nis 建筑/n 上/f 留/v 有/vyou “/w 西藏/ns 人权/n ”/w 标志/n ，/w 但/c 无法/v 确定/vn 是否/v 和/cc 纵火/vi 案/ng 有关/vn 。/w 
【/w 日本/ns 《/w 外交/n 学者/nnt 》/w 杂志/n 网站/n 1月3日/t 文章/n 】/w 题/n ：/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 遭/v 纵火/vn (/w 作者/nnt 香农·蒂耶齐/nrf )/w 
今后/t 事态/n 如何/ryv 发展/vn 将/d 为/p 2014年/t 美/b 中/f 关系/n 定下/v 基调/n 。/w 中国/ns 国内/s 定/v 会/v 有人/r 对/p 怎么会/nz 听任/v 此/rzs 种/q 袭击/v 事件/n 发生/v 提出/v 疑问/n 并/cc 表达/v 愤慨/an 。/w 迅速/ad 进行/vn 调查/vn 、/w 成功/a 确认/v 和/cc 逮捕/v 嫌犯/n 将/d 大大/d 有助于/v 减轻/vn 中国人/n 可能会/nz 产生/v 的/ude1 有着/v [充分/ad 理由/n]/nz 的/ude1 愤怒/a 之/uzhi 情/n 。/w 另一方面/c ，/w 如果/c 调查/vn 久拖不决/vl 、/w 没有/v 结果/n ，/w 就/d 会/v 使/v 人/n 产生/v 以下/f 想法/n ：/w 美国/nsf 对/p 与/cc 中国/ns 建立/v [合作/vn 关系/n]/nz 没有/v 真正/d 的/ude1 兴趣/n 。/w 在/p 中国/ns 国内/s ，/w 已/d 有人/r 感到/v ，/w 美国/nsf 只/d 对/p 遏制/v [中国/ns 崛起/v]/nz 感兴趣/a —/w —/w —/w 一旦/d 调查/vn 陷入/v 死胡同/n ，/w 几乎/d 肯定/v 会/v 被/pbei 视为/v 能够/v 证实/vn 上述/b 说法/n 的/ude1 证据/n 。/w 
还有/v 一个/mq 问题/n 就是/v ，/w 袭击/v 事件/n 的/ude1 幕后/s 是/vshi 谁/ry 。/w 在/p 美国/nsf ，/w 有/vyou [很多/m 对/p]/mq 中国/ns 看法/n 不/d 佳/a 的/ude1 组织/n 。/w 很难/d 想象/v 这些/rz 组织/n 中/f 的/ude1 任何/rz 一个/mq 会/v 针对/p 一个/mq 领事馆/nis 策划/vn 纵火/vi 案/ng ，/w 因为/c 通常/d 他们/rr 的/ude1 活动/vn 都/d 限于/v 示威/vn 或/c 宣传/v 攻势/n 。/w 然而/c ，/w 一旦/d 发现/v 袭击者/nz 与/cc 这些/rz 组织/n 中/f 的/ude1 任何/rz 一个/mq 有/vyou 联系/v ，/w 美/b 中/f 关系/n 就/d 将/d 受损/vi 。/w 美国/nsf 会/v 被/pbei 指责/v 允许/vn 此类/r 组织/n 在/p [美国/nsf 领土/n]/nz 上/f 活动/vn ，/w 并/cc 可能/v 再次/d 促使/v 人们/n 认为/v ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 参与/v 在/p 国内外/s 削弱/v 中国/ns 的/ude1 [阴谋/n 活动/vn]/nz 。/w 
