记者/nnt 从/p [新疆/ns 霍尔/nrf 果/ng 斯/b 出入境/n 检验/vn 检疫局/nis]/nt 获悉/v ，/w 截至/v 2013年12月25日/t ，/w 从/p [霍尔/nrf 果/ng 斯/b 口岸/n]/nz 入境/vi 的/ude1 中亚/ns [天然气/n 管道/n]/nz ，/w 已/d 累计/vd 向/p 中国/ns 输送/v 天然气/n 达/v [700/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 如果/c 以/p 北京市/ns 2012年84.1亿/t 立方米/q 的/ude1 用/p 气量/n 计算/v ，/w 可/v 连续/a 为/p 北京市/ns 供气/vn 达/v 9年/t 。/w 
为/p 保障/vn 进口/v 天然气/n 的/ude1 [质量/n 安全/an]/nz ，/w [新疆/ns 霍尔/nrf 果/ng 斯/b 出入境/n 检验/vn 检疫局/nis]/nt 不断/d 探索/v ，/w 在/p 企业/n 备案/vi 、/w 定期/d 申报/vn 、/w 查验/vn 放行/vi 、/w 置换/v 气体/n 监管/vn 、/w 后续/vn 管理/vn 等/udeng 各/rz 方面/n 形成/v 了/ule 一套/mq [24/m 小时/n]/mq 检验/vn 监管/v 模式/n ，/w 确保/v 进口/vn 天然气/n 质量/n 符合/v 要求/n 。/w 
2009年12月14日/t ，/w 中国/ns 、/w [土库曼/n 斯坦/nrf]/nsf 、/w 哈萨克斯坦/nsf 和/cc 乌兹别克斯坦/nsf [四/m 国/n]/mq 元首/nnt 在/p [土库曼/n 斯坦/nrf]/nsf 阿姆河/nz 右岸/nz 的/ude1 第一/m [天然气/n 处理厂/nis]/nt 共同/d 转动/v 通气/vn 阀门/n ，/w 标志着/v 中亚/ns [天然气/n 管道/n]/nz [正式/ad 开始/v]/nz 输气/vn ；/w 2011年5月28日/t ，/w 中亚/ns [天然气/n 管道/n]/nz 累计/vd 向/p 中国/ns 输气/vn 突破/v [100/m 亿/m 立方米/q]/mq ；/w 2013年4月13日/t ，/w 中亚/ns [天然气/n 管道/n]/nz 累计/vd 向/p 中国/ns 输气/vn 突破/v [500/m 亿/m 立方米/q]/mq ；/w 2013年8月21日/t ，/w 中亚/ns [天然气/n 管道/n]/nz 累计/vd 向/p 中国/ns 输气/vn 突破/v [600/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 
