3日/t ，/w [第四/m 届/q 中国/ns]/nz 冰雪/n 动漫节/nz 在/p [哈尔滨/ns 冰雪/n 大世界/n]/nz 开幕/vi 。/w 本届/r 动漫节/nz 以/p 冰雕/n 雪/n 塑/vg 的/ude1 形式/n 展出/v 了/ule 美国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 台湾/ns 等/udeng [十/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 知名/a 卡通/n 形象/n ，/w 其中/rz 全球/n 首例/n 冰雪/n 小/a 黄鸭/nr 在/p 开幕式/n “/w 领衔/vd 登场/vi ”/w ，/w 成为/v [冰雪/n 大世界/n]/nz 今年/t 的/ude1 大明星/nz 。/w 
19时/t ，/w [中国/ns 北方/s]/nz 城市/n 哈尔滨/ns 已/d 达到/v 零下/s [22/m 摄氏度/q]/mq 的/ude1 低温/n ，/w 冰雪/n 动漫节/nz 现场/s 却/d 是/vshi 动漫/n 人/n 偶/d 与/cc 中外/b 游客/n 载歌载舞/vl 的/ude1 火热/z 场面/n 。/w 伴随/v 漫天/z 焰火/n 齐放/nr ，/w 舞台/n 中央/n [神秘/a 来客/n]/nz 的/ude1 红盖头/nz 被/pbei 揭开/v ，/w 带着/vn 调皮/a 笑容/n 的/ude1 冰雪/n 小/a 黄鸭/nr 完美/a 亮相/vi ，/w 瞬间/n 吸引/v 到/v 无数/m 镜头/n 与/cc 闪光灯/n 的/ude1 捕捉/vn 。/w 
“/w 中国/ns 冰雪/n 动漫节/nz ”/w 是/vshi 全球/n 唯一/b 将/d 冰雪/n 与/cc 动漫/n [有机/b 结合/v]/nz 的/ude1 展会/n 活动/vn ，/w 至今/d 已/d 成功/a 举办/v [三/m 届/q]/mq ，/w 展出/v 规模/n 和/cc 内容/n 不断/d 升级/vi 。/w 依托/v [哈尔滨/ns 冰雪/n 大世界/n]/nz 这/rzv 一/m 国际/n [冰雪/n 旅游/vn]/nz 平台/n ，/w 今年/t 冰雪/n 动漫节/nz 首/q 度/qv 打造/v 了/ule 巨型/b 充气/vn 小/a 黄鸭/nr 和/cc 冰雪/n 小/a 黄鸭/nr 的/ude1 独特/a 组合/vn ，/w 此前/t 该/rz 形象/n 受邀/v 造访/vn 了/ule 全球/n 各/rz 大城市/n 。/w 
[冰雪/n 大世界/n]/nz 执行/v [副/b 总经理/nnt]/nnt 王增钰/nr 介绍/v ：/w “/w 本届/r 动漫/n 冰雪节/n 推出/v 了/ule ‘/w 冰雪/n 动漫/n 世博会/n ’/w 这/rzv 一/m 国际化/vn 主题/n ，/w 以/p 冰雕/n 雪/n 塑/vg 的/ude1 独特/a 形式/n 展出/v 了/ule 中国/ns 香港/ns B/x ./w Duck/x 小/a 黄鸭/nr 、/w 美国/nsf 迪斯尼/nrf 、/w 英国/ns [小鸟/n 三/m 号/q]/nz 、/w 俄罗斯/nsf 巨耳/nhd 小/a 怯/a 、/w 巴西/nsf Fuleco/x 、/w 2014/m [世界杯/n 吉祥物/n]/nz Fuleco/x 、/w 熊出没/nz 等/udeng [十/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 知名/a 动漫/n 形象/n 。/w ”/w 
王增钰/nr 说/v ：/w “/w 园区/n 内/f 百米/mq 动漫/n 长廊/n 、/w 卡通/n 合影/vi 墙/n 、/w 冰雪/n 动漫/n 游园会/n 、/w 全国/n COSPLAY/x 挑战赛/n 等/udeng 观赏性/n 与/cc 互动/v 性/ng 相结合/nz 的/ude1 内容/n ，/w 也/d 展现/v 出/vf 动漫/n 赋予/v 冰雪/n 的/ude1 独特/a 魅力/n ，/w 吸引/v 了/ule 1000余名/m 参加/v 冰雪/n 动漫节/nz COSPLAY/x 、/w 街舞/n 和/cc 摄影/vn 等/udeng 多项/mq 赛事/n 的/ude1 选手/n 和/cc 数以万计/vl 的/ude1 中外/b 游客/n 前来/vi 参与/v 。/w ”/w 
江苏/ns 游客/n 王世伟/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 在/p 南方/s 见到/v 冰雪/n 难得/a ，/w 见到/v 冰雪/n 制造/vn 的/ude1 大黄/nz 鸭/ng 更加/d 难得/a 。/w 来/vf 哈尔滨/ns 赶上/v 冰雪/n 动漫节/nz 很/d 幸运/a ，/w 感觉/n 这次/r 活动/vn 的/ude1 互动/vn 性/ng 很强/d ，/w 刚才/t 和/cc 熊猫人/nr 偶/d 一起/s 跳/vi 了/ule 冰雪/n 迪斯/nrf 高/a ，/w 跳/vi 得/ude3 大汗淋漓/al 。/w ”/w (/w 王琳/nr 胡迪/nrf )/w 
