据/p 外/f 媒/ng 12月24日/t 报道/v ，/w 法国/nsf 西南部/f [多尔多涅/nrf 河/n]/nz 中/f ，/w 载有/v 中国/ns 富商/n 郝琳/nr 的/ude1 飞机/n 残骸/n 被/pbei 部分/n 打捞/v 出/vf 水面/n 。/w 报道/v 称/vn ，/w 打捞/v 上/f 的/ude1 飞机/n 残骸/n 被/pbei 运往/v 当地/s 的/ude1 一个/mq [军用/b 仓库/n]/nz 。/w 空难/n [事故/n 调查/vn]/nz 小组/nis 负责人/nnt 表示/v ，/w 还/d 没有/v 探测/vn 到/v 飞机/n 前半部/n 分/qt ，/w 除了/p 打捞/v 上/f 的/ude1 后/f [半/m 部分/n]/mq 残骸/n 之外/f ，/w 还/d 找到/v 了/ule 飞机/n 的/ude1 驾驶舱/n 残骸/n 。/w 20日/t ，/w 中国/ns 富商/n 郝琳/nr 在/p 购买/v 了/ule 当地/s 的/ude1 大河/n 酒庄/n ChateaudelaRivi/x re/x 之后/f ，/w 与/cc 其/rz 儿子/n 和/cc 一名/mq 翻译/v 随同/vn 酒庄/n 旧/a 主人/n 格雷戈瓦/nrf 坐/v 上/f 了/ule [私人/n 飞机/n]/nz ，/w 发生/v 空难/n 丧命/vi 。/w 目前/t 除/p 打捞/v 上/f 郝琳/nr 儿子/n 的/ude1 遗体/n 之外/f ，/w 其他/rzv [三/m 人/n]/mq 不知/v 踪影/n 。/w 
据/p [法国/nsf 国际/n 广播/vn 电台/nis]/nt 中文网/nz 消息/n ，/w [法国/nsf 波尔多/nsf]/ns 大河/n 酒庄/n 直升机/n 失事/vi 两周/mq 后/f ，/w 仍然/d 没有/v 找到/v [三/m 名/q]/mq 失事/vi 者/k 的/ude1 下落/n ，/w 当地/s 警方/n 周四/t (/w 1月2日/t )/w 表示/v ，/w 对/p 失事/vi 地区/n 地面/n 和/cc 空中/s 的/ude1 搜/v 救/vn 仍/d 将/d 继续/v ，/w 但/c 暂时/d 撤出/v 潜水员/nnd 及/cc 声纳/n 探测/v 装备/n 。/w 
当地/s 宪兵队/n 的/ude1 搜/v 救/vn 负责人/nnt 日/b 思/v 兰雷蒂/nr 向/p 法新社/j 表示/v ，/w 从/p 周一/t 开始/v ，/w 搜/v 救/vn 人员/n 将/d 利用/v [多尔多涅/nrf 河/n]/nz 的/ude1 低水位/nz 期/qv ，/w 加强/v 对/p [多尔多涅/nrf 河/n]/nz 沿岸/f 的/ude1 搜索/vn ，/w 潜水员/nnd 及/cc 专业/n 声纳/n 装备/n 将/d 视/vg 巡视/v 结果/n 使用/v 。/w 
12月20日/t ，/w 波尔多/nsf 大河/n 酒庄/n 前/f 业主/n 雅姆·格雷古瓦尔/nrf 直升机/n 起飞/vi 后/f 不久/d 在/p 距离/n 波尔多/nsf [40/m 公里/q]/mq 的/ude1 [多尔多涅/nrf 河/n]/nz 上空/s 失事/vi 。/w 机上/s 共有/v [4/m 人/n]/mq ，/w 包括/v 格雷古瓦尔/nrf 、/w 大河/n 酒庄/n 现/tg 业主/n [中国/ns 商人/nnt]/nz 郝琳/nr 和/cc 他/rr [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n ，/w 以及/cc [另一/m 名/q]/mq [中国/ns 翻译/v]/nz 王鹏/nr 。/w 当晚/t 当地/s 政府/nis 派出/v 直升机/n 、/w 潜水员/nnd 和约/n [一/d 百/m 名/q]/mq 宪兵/nnd 队员/nnt 在/p [多尔多涅/nrf 河/n]/nz 搜索/vn ，/w 发现/v 了/ule 郝琳/nr 儿子/n 的/ude1 尸体/n 。/w 三/m 天后/nz 在/p 河/n 中/f 发现/v 并/cc 打捞/v 起/vf 了/ule 失事/vi 飞机/n 的/ude1 残骸/n 。/w 
