索贿/vi 受贿/vi 贪污/v 公款/n [滥用/v 职权/n]/nz 
近日/t ，/w [山西省/ns 大同市/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 对/p [市/n 供销社/nis 原/b 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 监事会/n 主任/nnt （/w 正处级/b ）/w 王普生/nr 索贿/vi 受贿/vi 、/w 贪污/v 公款/n 、/w [滥用/v 职权/n]/nz 的/ude1 严重/a 违纪/vn 违法/vn 问题/n 进行/vn 了/ule 严肃查处/v 。/w 
经查/nz ，/w 2008年5月/t 至/p 2009年12月/t ，/w 王普生/nr 在/p 担任/v [天镇县/ns 委/ng]/nt 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 兼/v 县/n 农村/n 资源/n 综合管理/v 中心/nis 主任/nnt ，/w 主管/v 全县/n 农村/n “/w 四荒/n ”/w 地/ude2 开发/vn 治理/vn 工作/vn 期间/f ，/w [滥用/v 职权/n]/nz ，/w 贪污受贿/v ，/w [谋取/v 私利/n]/nz ，/w 给/p 国家/n 造成/v [重大/a 损失/n]/nz ，/w 在/p 社会上/nz 产生/v 了/ule 恶劣/a 影响/vn 。/w 一/m 是/vshi 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 收受贿赂/v 。/w 2008年7月/t ，/w 巩某/nr 为/p 取得/v 砂/n 山/n 承包/v 权/n ，/w 通过/p 张某/nz 先后/d 两次/mq 分别/d 送给/v 王普生/nr 人民币/n [110/m 万元/q]/mq 和/cc [190/m 万元/q]/mq ，/w 王普生/nr 违规/vn 为/p 其/rz 批办/vn “/w 四荒/n ”/w 地块/n 承包/v 权/n 。/w 二/m 是/vshi 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 索贿/vi 受贿/vi 。/w 2008年6月/t ，/w 大同市/ns 某/rz 拍卖公司/nis 受/v [天镇县/ns 农村/n 资源/n 综合/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 委托/vn 主持/v 了/ule 两次/mq 拍卖/vn 竞/ag 包/v 会/v ，/w 按/p 合同/n 县/n 农村/n 资源/n 综合管理/v 中心/nis 需/v 支付/vn 佣金/n [138/m ./w 6/m 万元/q]/mq ，/w 拍卖公司/nis 多次/mq 催/v 要/v 佣金/n 未果/v 。/w 2009年3月26日/t ，/w 王普生/nr 同意/v 支付/vn 佣金/n ，/w 但/c 以/p 县/n 农村/n 资源/n 综合管理/v 中心/nis 资金/n 紧张/a 为/p 由/p ，/w 要求/n 对方/n 退回/v [28/m 万元/q]/mq 。/w 拍卖公司/nis 迫于/v 无奈/d ，/w 收到/v 佣金/n 后/f ，/w 提取/v [28/m 万元/q]/mq 现金/n 送给/v 王普生/nr 个人/n ，/w 此/rzs 款/q 被/pbei 王普生/nr 据为己有/vl 。/w 三/m 是/vshi 利用/v 职权/n 贪污/v 公款/n 。/w 2009年12月16日/t ，/w 王普生/nr 从/p 县/n 农村/n 资源/n 综合管理/v 中心/nis 借款/n [20/m 万元/q]/mq ，/w 同日/d 批示/n 从/p 县/n 农村/n 资源/n 综合管理/v 中心/nis 给/p 两个/mq 乡镇/n 分别/d 拨付/v 清淤/vn 河道/n 工程款/nz [45/m 万元/q]/mq 和/cc [40/m 万元/q]/mq 。/w 按照/p 王普生/nr 的/ude1 要求/n ，/w 两个/mq 乡镇/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 分别/d 从/p 下拨/v 款项/n 中/f 拿出/v [10/m 万元/q]/mq 现金/n 送给/v 王普生/nr ，/w 王普生/nr 用/p 这/rzv [20/m 万元/q]/mq 抵顶/nz 了/ule 借款/n 。/w 四/m 是/vshi [滥用/v 职权/n]/nz ，/w 造成/v [重大/a 经济/n 损失/n]/nz 。/w 2008年6月23日/t ，/w 曹某某/nr 向/p 县/n 农村/n 资源/n 综合管理/v 中心/nis 缴纳/v 竞/ag 包/v 保证金/n [40/m 万元/q]/mq ，/w 后/f 未/d 履行/v 协议/n ，/w 按规定/nz 保证金/n 不予/v 退还/vn ，/w 但/c 王普生/nr 在/p 9月27日/t 批示/n 退还/v 了/ule 曹某某/nr [40/m 万元/q]/mq 保证金/n 。/w 2008年8月15日/t ，/w [天镇县/ns 政府/nis]/nto 按照/p 省政府/n 、/w 市政府/n 要求/n ，/w 下发/v 了/ule 《/w 立即/d 停止/v 以/p 各种/rz 工程/n 名义/n 变相/vd 开采/v 浅层/nz 煤/n 浅层/nz 矿/n 的/ude1 [紧急/a 通知/n]/nz 》/w ，/w 但/c 在/p 2008年8月15日/t 之后/f 至/p 同年/d [10/m 月底/t]/mq ，/w 王普生/nr 擅自/d 确定/v 承包人/n 及/cc 承包/v 价格/n ，/w 指使/v 下属/vn 办理/v 了/ule [121/m 块/q]/mq [8050/m 亩/q]/mq 土地/n 的/ude1 “/w 四荒/n ”/w 治理/v 开发权/n 承包/v 手续/n 。/w 为了/p 逃避/v 检查/vn ，/w 王普生/nr 授意/v 下属/vn 弄虚作假/vl ，/w 将/d 承包/v 手续/n 签订/v 时间/n 和/cc 费用/n 收取/v 时间/n 均/d 写/v 在/p 县政府/n 禁令/n 下发/v 之前/f 。/w 其/rz 行为/n 导致/v [数千/m 亩/q]/mq 土地/n 遭到/v [严重/a 破坏/v]/nz ，/w 给/p 国家/n 造成/v 巨大/a 经济/n 损失/n 。/w 
经/p 市/n 纪委/nnt 常委/nnt 会议/n 和/cc [市/n 监察局/nis]/nt 局长/nnt 办公会议/n 研究/vn 并/cc 报/n 市委/nis 市政府/n 批准/v ，/w 给予/vn 王普生/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 其/rz 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 及/cc 线索/n 已/d 移送/v 司法机关/nz 。/w （/w 赵志成/nr ）/w 
