释小龙/nz 郝劭文/nr 再/d 聚/v 
曾/d 因/p 《/w [旋风/n 小子/n]/nz 》/w 红/a 遍/qv 华人/n 区/n 的/ude1 释小龙/nz 和/cc 郝劭文/nr 当年/t 受到/v 的/ude1 欢迎/vn 不亚于/v 现在/t 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 几个/mq 萌/v 娃/ng 。/w 早/a 前/f 有/vyou 消息/n 称/v 两人/mq 将/d 和/cc 林志颖/nr 一起/s 出现/v 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 上/f ，/w 不过/c 当晚/m 却/d 之后/f 郝劭文/nr 和/cc 林志颖/nr 登台/vi 表演/vn 。/w 昨晚/t ，/w 歌手/nnt 张敬豪/nr 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 释小龙/nz 和/cc 郝劭文/nr 的/ude1 合影/vi ，/w 引起/v 不少/m 网友/n 的/ude1 怀旧/vn 共鸣/vn ，/w 网友/n 也/d 为/p 6日/t 即将/d 满/a [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 释小龙/nz 提前/vd 送/v 上/f [生日/n 祝福/vn]/nz 。/w 
