全国/n 冰毒/n 产量/n 中/f ，/w 来自/v 广东省/ns 陆丰市/ns 的/ude1 超过/v 三分之一/m ，/w 而/cc 其中/rz 相当/d 一部分/m 均产/nz 自/p 于/p 陆丰市/ns 博社村/ns 。/w 在/p 这个/rz 有着/v １４０００多人/m 的/ude1 村庄/n ，/w [两/q 成/v]/mq 多/a 村民/n 从事/vi 冰毒/n 制造/vn ，/w 村/n 党支部/nis 书记/nnt 和/cc 副书记/nnt 均/d 涉嫌/v 带头/vn 制毒/v 。/w 
２０１３年１２月２９日/t ，/w 广东/ns 警方/n 出动/v [３０００/m 多/a]/mq 警力/n 对/p 这个/rz 制毒/v 堡垒/n 村/n 进行/vn 清剿/v ，/w 一次性/d 查获/v 冰毒/n 成品/n 近/a [３/m 吨/q]/mq 、/w 半成品/n [２３/m 吨/q]/mq ，/w [令人/v 咋舌/vi]/nz 。/w 
海陆空/n 围/v 清剿/v 制毒/vn “/w [第一/m 大/a]/mq 村/n ”/w 
２０１３年１２月２９日/t 凌晨/t [４/m 点/qt]/mq ，/w 随着/p 广东/ns 警方/n “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 行动/vn 指挥部/nis 一声令下/vl ，/w ３０００多名/m 公安/n 、/w 武警/nnd 、/w 边防/n 警力/n 出动/v ，/w 对/p 陆丰市/ns 博社村/ns 进行/vn 清剿/v 。/w 
与此同时/c ，/w [两/q 架/qv]/mq 警用/b 直升机/n 在/p 目标/n 区域/n 上空/s 执勤/vi ，/w 进行/vn 空中/s 管控/nz ，/w 负责/v 执行/vn 探照/nz 追踪/v 、/w 高音/n 喊话/vi 、/w [空中/s 警戒/vn]/nz 、/w 航拍/nz 取证/vn 、/w 快速/d 用兵/vi 、/w [紧急/a 救援/vn]/nz 等/udeng 任务/n 。/w 路面/n 上/f ，/w 对/p 相关/vn 路段/n 和/cc 重点/n 部位/n 实施/v [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 形成/v 海陆空/n 全方位/n 立体/b 防/v 控/vn 网/n 。/w 
记者/nnt 从/p 警方/n 了解到/v ，/w 该村/r 不少/m 民房/n 都/d 用来/v 生产/vn 冰毒/n ，/w 一桶/nz 一桶/nz 污浊/a 、/w 褐色/n 的/ude1 半成品/n 把/pba 房间/n 塞得/nrf 像/v 个/q 酱油/nf 作坊/n ，/w [一/d 盆/n]/mq [一/d 盆/n]/mq 的/ude1 冰毒/n 正在/d 结晶/n 。/w 更有甚者/bl ，/w 因为/c 家里/s 空间/n 不够/a ，/w 一些/mq 人/n 还/d 直接/ad 把/pba 原材料/n 或/c 半成品/n 放在/v 屋/n 与/cc 屋/n 之间/f 不到/v 一米/mq 宽/a 的/ude1 过道/n 上/f 。/w 
扫毒/vn 行动/vn 持续/vd 了/ule [１２/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 一举/d 摧毁/v [１８/m 个/q]/mq 特大/b 制/v 贩毒/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 抓捕/v 网络/n 成员/nnt １８０多名/m ，/w 捣毁/v 制毒/vn 工场/nis [７７/m 个/q]/mq 和/cc [１/m 个/q]/mq 炸药/n 制造/vn 窝点/v ，/w 缴获/v 冰毒/n [２/m ．/w ９/m 吨/q]/mq ，/w 半成品/n [２３/m 吨/q]/mq 。/w 
村委会/nis 树/n 公示/n 牌/n ：/w “/w 严禁/v 乱/d 倒/vi 制毒/v 垃圾/n ！/w ”/w 
—/w —/w 部分/n 村民/n [暴力/n 抗/v 法/n]/nz ，/w 此处/s 已/d 成/v “/w 法/n 外/f 之/uzhi 地/ude2 ”/w 。/w 过去/vf 警方/n 进/vf 村/n 抓捕/v 毒犯/nz 时/ng ，/w 多次/mq 遭遇/v 不法分子/n 阻碍/v 执法/vn 、/w [暴力/n 抗/v 法/n]/nz 行为/n 。/w 且/c 不少/m 毒犯/nz 不但/c 有/vyou 强/a 腐蚀性/n 、/w 毒害/v 性/ng 的/ude1 硫酸/n 、/w 盐酸/n 、/w 乙醚/n 等/udeng 易燃易爆/al 危险物品/n ，/w 而且/c 还/d 藏/v 有/vyou 枪支/n 弹药/n 、/w [管制/vn 刀具/n]/nz 甚至/d 手雷/n 等/udeng [杀伤性/n 武器/n]/nz 。/w 
—/w —/w 制毒/v 工艺/n “/w 转型/vn 升级/vi ”/w ，/w 原料/n 来源/n 缺乏/v 监管/vn 。/w [广东省/ns 公安厅/nis 禁毒/vn 局/n]/nt 政委/nnt 邱伟/nr 说/v ，/w 过去/vf 制作/v 冰毒/n 只能/v 从/p 成品/n 药/n 中/f 提炼/v 麻黄碱/n ，/w 国家/n 加强/v 管控/nz 以后/f ，/w 这/rzv 方面/n 得到/v 了/ule 较好/d 的/ude1 控制/vn 。/w 如今/t 制毒/v 分子/n 从/p 内蒙古/ns 、/w 新疆/ns 等/udeng 地/ude2 购入/v 麻黄草/nz 进行/vn 提炼/v ，/w 或者/c 直接/ad 从/p 福建/ns 等/udeng 地/ude2 购入/v 化学品/n [溴代苯/nmc 丙酮/n]/nmc 进行/vn 加工/vn ，/w 生成/v 麻黄碱/n 。/w [２５/m 公斤/q]/mq 麻黄碱/n 经过/p [三/m 五/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 简单/a 加工/vn 产/v ，/w 就/d 可以/v 变成/v [２０/m 公斤/q]/mq 的/ude1 冰毒/n 。/w 现在/t ，/w 不但/c [生产/vn 周期/n]/nz 越来越/d 短/a ，/w 而且/c 产量/n [越来越/d 大/a]/nz 。/w 
“/w 运输/v 麻黄草/nz ，/w 抓/v 到/v 的/ude1 基本上/d 都/d 是/vshi 司机/nnt ，/w 无法/v 认定/vn 是/vshi 用于/v 制作/vn 冰毒/n ，/w 制毒/v 分子/n 深居/nz 幕后/s ；/w 而/cc [溴代苯/nmc 丙酮/n]/nmc ，/w 目前/t 也/d 没有/v 明文规定/vl 为/p 禁止/v 物品/n 。/w ”/w 邱伟/nr 说/v 。/w 
—/w —/w [基层/n 组织/n]/nz [软弱/a 涣散/an]/nz ，/w 执法/vn 人员/n 里应外合/nz 。/w [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 副厅长/nnt 郭少波/nr 说/v ，/w [博社村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副书记/nnt 不但/c 涉嫌/v [直接/ad 参与/v]/nz 制/v 贩毒/vn ，/w 而且/c 还/d 涉嫌/v 行贿/vn 协调/v “/w 捞/v 人/n ”/w 。/w 其中/rz ，/w 党支部/nis 书记/nnt 还是/c 陆丰市/ns 人大代表/nnt 、/w 汕尾市/ns 人大代表/nnt 。/w 截至/v 目前/t ，/w 当地/s 查处/v 的/ude1 [１０/m 宗/vg]/mq 涉/vg 毒/n 违法/vn 违纪/vn 案件/n 中/f ，/w 牵涉/v [２１/m 名/q]/mq 党政/n [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 包括/v [３/m 名/q]/mq [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 和/cc 部分/n 民警/nnt 。/w 
“/w 本来/d 都/d 是/vshi 死罪/n ，/w 按理说/vl 是/vshi 有/vyou 震慑/v 力/n ，/w 但/c 却/d 演变/vi 成/v 重罪/n 可以/v 轻/a 判/v ，/w 大/a 罪/n 变小/d 罪/n ，/w 再/d 加上/v 巨额/b 利益/n 驱动/vn ，/w 导致/v 一些/mq 村民/n 纷纷/d 效仿/v 。/w ”/w 邱伟/nr 说/v 。/w 
大规模/b 清缴/v 毒品/n 的/ude1 工作/vn 还/d 没有/v 完全/ad 结束/v 
陆丰/ns 是/vshi 广东/ns 东部/f 汕尾市/ns 管辖/v 的/ude1 县级市/nz ，/w 涉/vg 毒/n 问题/n 由来已久/vl 。/w 邱伟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 该村/r 历史/n 上/f 曾经/d 发生/v 过/uguo [三/m 次/qv]/mq 大规模/b 警力/n 进/vf 村/n 行动/vn ，/w 第一次/mq 是/vshi 清剿/v 毒品/n ，/w 第二次/mq 是/vshi 清剿/v 假币/n ，/w [第三/m 次/qv]/mq 也/d 就是/v 这一次/mq ，/w 仍/d 是/vshi 清剿/v 毒品/n 。/w 
[汕尾/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [陆丰/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 郑佳/nr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 目前/t 已经/d 着手/v 从/p 博社村/ns [小学/nis 校长/nnt]/nnt 、/w 年轻/a 党员/nnt 、/w 退伍军人/nnd [中/f 选任/v 党支部/nis]/nt 成员/nnt ；/w 同时/c 从/p 公安局/nis 、/w 法院/nis 、/w 检察院/nis 、/w 司法局/nis 及/cc 甲子镇/ns 、/w 甲东镇/ns 及/cc 甲西镇/ns 共/d 抽调/v ５００多人/m ，/w 分别/d 进驻/v [６/m 个/q]/mq 涉/vg 毒/n 重点/n 村/n 进行/vn 清理/v 清查/vn ，/w 继续/v 开展/vn 毒品/n 清剿/v 打击/vn 行动/vn ，/w 开展/v 清理/vn 、/w 清查/vn 、/w [基层/n 组织/n]/nz 建设/vn 、/w 民生/n 、/w 产业/n 及/cc 帮扶/vn 等/udeng 方面/n 工作/vn 。/w 
根治/v 毒/n 情/n 决不能/v 止/v 于/p 严厉打击/v 
治乱/v 须/d 用/p 重典/nz 。/w 当地/s 不少/m [基层/n 干部/nnt]/nnt 呼吁/v 说/v ，/w 鉴于/p 陆丰/ns 地区/n 禁毒/vn 工作/vn 形势/n 严峻/a 、/w 状况/n 特殊/a ，/w 建议/n 广东/ns 及/cc 相关/vn 部委/n 加大/v 靠/v 前/f 指挥/v 力度/n ，/w 协调/v 组织/n 多/a 部门/n “/w 力量/n 下沉/vi ”/w 、/w 周边/n 地区/n 联动/vn 配合/v ，/w 以便/d 更好/d 地/ude2 打击/v 和/cc 威慑/vn 制/v 贩毒/vn 行为/n 。/w 
另一方面/c ，/w 要/v 想/v 让/v 陆丰/ns 制毒/v 问题/n “/w 斩草除根/vl ”/w ，/w 仅仅/d 依靠/v [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 打击/vn 远远/d 不够/a ，/w 如何/ryv 重塑/v 当地/s 党风/n 政风/n ，/w 切实/ad 加强/v 社会/n 治理/vn ，/w 以/p 经济发展/v 和/cc 社会/n 建设/vn 为/p 治本/vi 之/uzhi 策/ng ，/w 铲除/v 其/rz 滋生/v 的/ude1 制度/n 和/cc 社会/n 根源/n ，/w 仍然/d 任重道远/vl 。/w （/w 记者/nnt 扶庆詹/nr 奕嘉/nr ）/w 
