广西/ns 一/m 男子/n 在/p 离婚/vi 一年/mq 后/f 违背/v 前妻/n 意愿/n 强行/d 与/cc 之/uzhi [发生/v 关系/n]/nz ，/w 并/cc 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 近日/t [广西/ns 梧州市/ns 岑溪/nr 法院/nis]/nt 以/p 犯/v 强奸罪/n 判处/v 该/rz 男子/n 有期徒刑/n 一年/mq ，/w [缓刑/vi 一年/mq]/nz 执行/v 。/w 
[岑溪县/nz 法院/nis]/nt 3日/t 介绍/v 了/ule 案件/n 经过/p ：/w 2012年5月/t ，/w 王明/nr (/w 化名/v )/w 与/cc 前妻/n 陈红/nr (/w 化名/v )/w 因/p 感情/n 不/d 和/cc 而/cc 离婚/vi 。/w 一年/mq 后/f ，/w 2013年5月4日/t 晚上/t ，/w 陈红/nr 因/p 要/v 拿/v 户口簿/n 办事/vn ，/w 打电话/vi 给/p 王明/nr 。/w 王明/nr 即/v 产生/vn 与/cc 陈红/nr 发生/v 性关系/n 的/ude1 念头/n 。/w 
次日/t 早上/t ，/w 当/p 陈红/nr 来到/v 王明/nr 的/ude1 住宅/n 房间/n 内/f 拿/v 户口簿/n 时/ng ，/w 王明/nr 马上/d 将/d 房间/n 门插销/nz 插/v 上/f 。/w 王明/nr 乘/v 陈红/nr 找/v 户口簿/n 时/ng ，/w 从/p 背后/f 将/d 陈红/nr 抱住/v ，/w 欲/d 强行/d 与/cc 其/rz 发生/v 性关系/n ，/w 但/c 遭到/v 陈红/nr 的/ude1 极力/d 反抗/v 。/w 后/f 陈红/nr 以/p 先吃/nz 早餐/n 、/w 洗脚/vn 后/f 再/d 发生/v 性关系/n 为/p 由/p 得以/v 逃离/v 现场/s 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 陈红/nr 向/p 派出所/nis 民警/nnt 报警/vn ，/w 申诉/vn 自己/rr 的/ude1 遭遇/vn 。/w 派出所/nis 民警/nnt 于/p 2013年5月6日/t 将/d 王明/nr [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 王明/nr 行为/n 构成/v 强奸罪/n ，/w 依法/d 应/v 在/p “/w 处/n 三年/t 以上/f 十年/mq 以下/f 有期徒刑/n ”/w 幅度/n 内/f 量刑/vi 惩处/v 。/w 考虑到/v 王明/nr 的/ude1 行为/n 属于/v [犯罪/vn 未遂/vi]/nz ，/w 归案/vi 后/f 又/d 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 且/c 取得/v 被害人/n 谅解/vn 等/udeng 因素/n ，/w 遂/d 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w 
