秀英/nz 与/cc 演员/nnt 郑京浩/nr 恋情/n 公开/ad 
据/p 韩联社/nr 首尔/ns 1月3日/t 报道/v ，/w 韩国/nsf 人气/n 偶像/n 团体/n “/w [少女/n 时代/n]/nz ”/w 成员/nnt 允儿/nz 与/cc 李胜基/nr 的/ude1 恋情/n 于/p 1月1日/t 被/pbei 曝光/vi 之后/f ，/w 该/rz 团体/n [另一/m 名/q]/mq 成员/nnt 秀英/nz 与/cc 演员/nnt 郑京浩/nr 的/ude1 恋情/n 也/d 于/p 3日/t 被/pbei 公开/ad 。/w 
秀英/nz 所属/n 经纪公司/nis SM/x 娱乐/vn 方面/n 当日/t 表示/v ，/w 秀英/nz 和/cc 郑京浩/nr 原本/d 是/vshi 关系/n 较好/d 的/ude1 前/f 后辈/n ，/w 从/p 2013年/t 起/vf 两人/mq 关系/n 变/v 近/a 并/cc 开始/v 交往/vn 。/w 
郑京浩/nr 所属/n 经纪公司/nis Fantagio/x 娱乐/vn 方面/n 也/d 表示/v ，/w 两人/mq 从/p 2013年初/t 开始/v 正式/ad 交往/vn ，/w 目前/t 两人/mq 已/d 走过/v 了/ule 恋爱/vi 初期/f 阶段/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 从/p 2013年/t 开始/v 就/d 曾/d 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 有关/vn 两人/mq 恋爱/vi 的/ude1 传闻/n ，/w 但/c 当时/t 双方/n 经纪公司/nis 都/d 给予/vn 了/ule 否认/v 。/w 
