杨幂/nr 
近日/t ，/w 贺岁/v 短片/n 《/w 把/pba 乐/a 带/v 回家/vn 2014/m 》/w 正在/d 上海/ns 紧张/a 拍摄/v 中/f ，/w 这部/r 传递/v “/w 快乐/a ”/w 的/ude1 微电影/nz 汇聚/v 了/ule 张国立/nr 、/w 古天乐/nr 、/w 罗志祥/nr 、/w 蔡依林/nr 、/w 杨幂/nr 、/w [快乐/a 家族/n]/nz 、/w 郭采洁/nr 、/w 王柏杰/nr 等/udeng 全明星/nz 阵容/n 。/w 虽然/c 天气/n 寒冷/a ，/w 片/q 场/qv 的/ude1 温度/n 降至/vf 冰点/n ，/w 但是/c 明星/nnd 好友/n 之间/f 的/ude1 亲密/a 互动/vn 却/d 是/vshi 一片/mq 暖意/n 融融/z 。/w 即将/d 大婚/nz 的/ude1 杨幂/nr 就/d 收到/v 了/ule 好姐妹/nz 郭采洁/nr 的/ude1 快乐/a 祝福/vn 。/w 
好姐妹/nz 郭采洁/nr 抢先/vd 送礼/vi 恭贺/v 新婚/n 
自/p 宣布/v 婚/ng 讯/ng 以来/f 杨幂/nr 一直/d 备受/v 媒体/n 关注/v ，/w 近日/t ，/w 她/rr 低调/n 现身/v 上海/ns 拍摄/v 微电影/nz 《/w 把/pba 乐/a 带/v 回家/vn 2014/m 》/w 。/w 杨幂/nr 享受/v [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 的/ude1 快乐/a ，/w 而/cc 好姐妹/nz 郭采洁/nr 却/d 急/v 着/uzhe 隔/v 空/ng 抢先/vd 送/v 上/f 新婚/n 祝福/vn 。/w 原来/d 郭采洁/nr 与/cc 杨幂/nr 虽/c 同/p 演/v 这部/r 微电影/nz ，/w 却/d 因/p 档期/n 与/cc 戏/n 份/q 的/ude1 原因/n [一/d 前/f 一/d 后/f]/nz 来到/v 片/q 场/qv ，/w 无缘/vi 同/p 场/qv 拍戏/vi 。/w 因此/c 贴心/a 的/ude1 郭采洁/nr 特地/d 准备/v 了/ule 一条/mq 厚实/a 、/w 温暖/an 的/ude1 毛毯/n 作为/p 礼物/n 送给/v 之后/f 到达/v 片/q 场/qv 的/ude1 杨幂/nr ，/w 提醒/v 她/rr 注意/v 保暖/a 。/w 除了/p 有/vyou 暖心/nz 礼物/n ，/w 郭采洁/nr 也/d 不忘/v 提前/vn 祝福/v 杨幂/nr 新婚/n 快乐/a 。/w 郭采洁/nr 说/v ：/w “/w 杨幂/nr 就要/d 进入/v 一个/mq 新的/a 人生/n 阶段/n ，/w 我/rr 真的/d 很/d 为/p 她/rr 开心/a 。/w 我们/rr 曾经/d 一起/s 打赌/v 说/v 看/v 谁/ry 会/v 先/d 步入/v 婚姻/n 的/ude1 殿堂/n ，/w 想不到/vl 她/rr 这么/rz 快/a 就/d 成为/v 第一名/mq ，/w 可以/v 收/v 红包/n 了/ule ！/w 真心/d 祝福/vn 她/rr 跟/p 老刘/nz 永远/d 快乐/a 。/w ”/w 
杨幂/nr 向/p 吴昕/nr 传递/v 正能量/nz 
喜获/v 郭采洁/nr 快乐/a “/w 催生/vi ”/w 的/ude1 杨幂/nr ，/w 也/d 不忘/v 再/d 将/d 这份/r 快乐/a 传递/v 下去/vf 。/w 杨幂/nr 在/p 戏/n 份/q 杀青/v 之后/f ，/w 她/rr 的/ude1 [另一/m 位/q]/mq 姐妹淘/nz 吴昕/nr 还/d 将/d 在/p 片/q 场/qv 继续/v 奋战/vn 。/w 吴昕/nr 一边/d 紧张/a 拍戏/vi 一边/d 还要/d 提防/v 杜海涛/nr 的/ude1 随时/d “/w 偷袭/v ”/w ，/w 忍不住/v 大/a 呼/v ：/w “/w 好/a 累/a 啊/y ！/w ”/w 幸而/d 好姐妹/nz 杨幂/nr 早/a 有/vyou 先见之明/n ，/w 特意/d 挑选/v 了/ule 一个/mq 可爱/a 的/ude1 卡通/n 狗/n 暖手/nz 包/v 送给/v 吴昕/nr ，/w 为/p 她/rr 加油/vi ！/w 杨幂/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 一/m 看到/v 这个/rz 就/d 觉得/v 特别/d 适合/v 吴昕/nr ，/w [非常/d 可爱/a]/nz 。/w 就/d 让/v 这个/rz 暖手/nz 包/v 把/pba 我/rr 的/ude1 快乐/a 和/cc 祝福/vn 一起/s 送给/v 她/rr ，/w 让/v 她/rr 在/p 冬天/t 的/ude1 片/q 场/qv 也/d 能/v 感到/v 温暖/an 、/w 快乐/a 。/w ”/w 
