蓝洁瑛/nr 精神/n 好/a 转染/gb 黑发/n ，/w 现身/v 教会/nis 做礼拜/v 
据/p 港/n 媒/ng 报道/v ，/w 壹周刊/nz 在/p 12月/t 中/f 收到/v 一段/mq 长/a 约/d [三/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 访问/vn 片/q ，/w 内容/n 是/vshi 蓝洁瑛/nr 自述/n [二十/m 多年/mq]/mq 先后/d 被/pbei 两名/mq 影坛/n 大哥/n 强奸/v ，/w 不过/c 碍/v 于/p 势力/n ，/w 当年/t 她/rr 未/d 有/vyou 实时/n 报警/vn ，/w 但/c 往后/t 却/d 多次/mq 用/p 刀片/n 割/v 脉/ng 自杀/vi ，/w 惨遭/v 蹂躏/vn ，/w 令/v 她/rr 身心/n 严重/a 受/v 创/vg ，/w 精神/n 出现/v 问题/n 。/w 连日来/dl ，/w 当年/t 跟/p 她/rr 同期/f 读/v 训练班/nis 的/ude1 同学/n 刘嘉玲/nr ，/w 公开/ad 表示/v 忧心/n ，/w 曾经/d 与/cc 她/rr 同/p 是/vshi 金牌/n 经理人/nnt 陈自强/nr 旗下/d 艺人/nnt 的/ude1 成龙/nr ，/w 更/d 以/p “/w 一言难尽/vl ”/w 回应/vn 。/w 至于/p 前/f 演艺/n 人/n 协会/nis 会长/nnt ，/w 在/p 圈/qv 中/f 一呼百应/vl 的/ude1 曾志伟/nr ，/w 也/d 表示/v 未能/v 联络/vn 上/f 。/w 在/p 蓝洁瑛/nr 仍然/d 行踪/n 不明/v 时/ng ，/w 壹周刊/nz 联络/vn 上/f 过去/vf 七年/t 来/vf ，/w 曾经/d 让/v 她/rr 寄居/v 在/p 自己/rr 深圳/ns 寓所/n ，/w 陪着她/nz 度过/v 不少/m 难关/n 的/ude1 好友/n 杨曼莉/nr ，/w 她/rr 大/a 爆/v 蓝洁瑛/nr [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz 的/ude1 坎坷/an 生活/vn ，/w 因/p 受/v 精神/n 问题/n 困扰/v ，/w 不断/d 失去/v 工作/vn 机会/n ，/w 以致/c 沦落/v 到/v 靠/v 政府/nis 综援/nz 过活/nz 。/w 并称/v 住/vn 筲箕湾/nz 公屋/n 时/ng 遭/v 变态/n 佬/ng 欺凌/vn ，/w 早/a 前/f 又/d 发现/v 子宫/n 生/v 瘤/ng ；/w 半生/m 坎坷/an ，/w 却/d 鲜有/v 圈/qv 中/f 人/n 肯/v 出手/vi 相助/v ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 十分/d 凄凉/a 。/w 
未见/nz 蓝洁瑛/nr 吸毒/vi 
采访/v 中/f ，/w 杨曼莉/nr 否认/v 蓝洁瑛/nr 吸毒/vi [一/d 说/v]/mq ，/w 只/d 称/v 她/rr 有/vyou 吃/v 精神/n 方面/n 的/ude1 药/n 。/w 而/cc 对于/p 她/rr 的/ude1 精神/n 状况/n ，/w 杨/ng 觉得/v 蓝洁瑛/nr 没有/v 问题/n ，/w 但/c 在/p 1998年/t 蓝洁瑛/nr 出/vf 车祸/n 时/ng 脑袋/n 受伤/vi ，/w 后/f 被/pbei 送到/v 精神病院/nis ，/w 这/rzv 之后/f [医生/nnt 建议/n]/nz 她/rr 用药/n 。/w 
曾华倩/nr 借/v 其/rz 两万/m 刘德华/nr 借/v 十万/m 
而/cc 当年/t 蓝洁瑛/nr 有/vyou 一/m 众/ag 圈/qv 中/f 好友/n ，/w 与/cc 邱淑贞/nr 、/w 张曼玉/nr 、/w 吴君如/nr 、/w 罗美薇/nr 、/w 梅艳芳/nr 、/w 曾华倩/nr 、/w [上山/vi 诗/n 钠/n]/nz 、/w 刘嘉玲/nr 并称/v “/w 九龙女/nz ”/w ，/w 但/c 在/p 出/vf 事后/f ，/w 与/cc 好友/n 都/d 没/d 了/ule 联络/vn ，/w 杨曼莉/nr 称/v 早/a 前/f 曾华倩/nr 有/vyou 借/v 两万/m ，/w 刘德华/nr 也/d 曾/d 借出/v 十万/m 。/w 至于/p 曾志伟/nr 称/v 一直/d 联系/v 不到/v 蓝洁瑛/nr ，/w 杨/ng 表示/v 有可能/nz ，/w 因为/c 蓝/a 有/vyou 不断/d 更改/v [电话/n 号码/n]/nz ，/w 与/cc 曾志伟/nr 失/v 联/vg 好/a 几年/mq 了/ule 。/w 
曾/d 生/v 瘤/ng 住院/vn 医好/nz 后/f 信教/vn 重回/v [正常/a 生活/vn]/nz 上周日/t (/w 12月29日/t )/w 早上/t 不到/v 十点/t ，/w 蓝洁瑛/nr 终于/d 现身/v 。/w 头戴/nz cap/x 帽/ng ，/w 将/d 一头/d 灰白/z 发/v 染/vn 黑/a 的/ude1 她/rr 离开/v 屋/n 邨/nz ，/w 坐/v 专线/n 小巴/n 前往/v 赤柱/nz 巿/n 中心/nis 。/w 落/v 车/n 后/f ，/w 记者/nnt 上前/vi 问/v 蓝洁瑛/nr 可否/v 聊/v 几句/mq ，/w 她/rr 瞪大/nz 眼/n 怒视/v 未/d 有/vyou 回应/vn ，/w 并/cc 急/v 步行/vn 去/vf [圣德/nrf 兰/ng 学校/nis]/nt 的/ude1 圣亚纳/nrf 天主堂/n ，/w 参与/v 十点/t 开始/v 的/ude1 广东话/nz 弥撒/n 。/w 入/v 到/v 教堂/n ，/w 蓝洁瑛/nr 向/p 神父/nnt 挥手/vi 打招呼/vi ，/w 不少/m 热情/an 教友/n 陪住/nz 她/rr 倾偈/nz 。/w [十/m 一点/mq 多/a]/mq 弥撒/n 结束/v ，/w 但/c 一直/d 未见/nz 蓝洁瑛/nr 踪影/n 。/w 等到/v 两点/m ，/w 负责/v 主持/vn 弥撒/n 的/ude1 神父/nnt 向/p 记者/nnt 表示/v 她/rr 已经/d 离开/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 蓝洁瑛/nr 早/a 前/f 因/p 子宫/n 生/v 良性瘤/n 而/cc 入院/vi ，/w 故/c 多/a 日/b 未/d 有/vyou 返回/v 赤柱/nz 住所/n 。/w 出院/vi 后/f ，/w 已/d 改信/nz 天主教/nz 的/ude1 她/rr 周日/t 会/v 返/v 教会/nis ，/w 有/vyou 了/ule 信仰/vn 影响/vn ，/w 她/rr 的/ude1 外观/n 亦/d 开始/v 有/vyou 改变/v ，/w 注重/v 仪容/n 外/f ，/w 更/d 把/pba 之前/f 乱七八糟/al 的/ude1 寓所/n 执/v 拾/v 清洁/a ，/w 挂/v 上/f 窗帘布/nz 保护/v 私隐/nz ，/w 亦/d 买/v 齐家/v 品/ng 在/p 家中/s 煮/v 食/vn ，/w 逐步/d 重/a 过/uguo [正常/a 生活/vn]/nz 。/w 
