有人/r 要/v 卖/v 孩子/n ，/w 越南/nsf “/w 媳妇/n ”/w 薛某帮/nr 人/n 介绍/v 买家/n 后/f 获利/v [2000/m 元/q]/mq 。/w 在/p 尝/v 到/v 甜头/n 后/f ，/w 薛某/nr 及其/cc 同居/vi 男友/n 龙/n 某/rz 负责/v 寻找/v “/w 卖家/n ”/w ，/w 而/cc 其/rz 越南/nsf 老乡/n 钱/n 某/rz 负责/v 寻找/v “/w 买家/n ”/w 。/w 警方/n 根据/p 群众/n 举报/vn 调查/v 钱/n 某/rz ，/w 最终/d [将/d 计/vi 就/d 计/vi]/nz 赶赴/v 沂水/ns 将/d 等待/v 交易/vn 的/ude1 薛/nz 某/rz 、/w 龙/n 某/rz 以及/cc 他们/rr 雇来/nz 的/ude1 黑车/n 司机/nnt 王/n 某/rz 全部/m 抓获/v 。/w 到/v 2012年7月/t 案发/v 时/ng ，/w 薛某/nr 共/d 拐卖/v 儿童/n [四/m 名/q]/mq ，/w 获利/v [10500/m 元/q]/mq 。/w 1月3日/t ，/w 记者/nnt 从/p [青岛市/ns 中/f 院/n]/nt 获悉/v ，/w 薛某/nr 因/p 犯/v [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz 一审/b 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 15年/t ，/w 其余/rz 几名/mq 被告人/n 也/d 均/d 获/v 刑/n 。/w 
举报/v 越南/nsf 媳妇/n 涉嫌/v 拐卖/v 儿童/n 
钱/n 某/rz 是/vshi 越南/nsf 人/n ，/w 据/p 其/rz 陈述/v ，/w 5年前/t 被/pbei 骗/v 至/p 青岛/ns ，/w 并/cc 和/cc 黄岛区/ns [理务/nz 关/n 镇/n]/ns 某村/ns 一/m 村民/n 登记/vn 结婚/vi 。/w 2012年7月初/t ，/w 有/vyou 村民/n 拨打/v 110/m 报警/vn 电话/n 称/v ，/w 钱/n 某/rz 涉嫌/v 拐卖/v 儿童/n 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 警方/n 立即/d 着手/v 调查/vn 。/w 经/p 询问/v ，/w 钱/n 某/rz 承认/v 曾经/d 两次/mq 参与/v 拐卖/v 儿童/n 的/ude1 违法犯罪/v 活动/vn 。/w “/w 我/rr 只是/d 帮忙/vi 牵线搭桥/vl ，/w 周围/f 有些/rz 夫妻/n 不能/v 生育/vn ，/w 我/rr 就/d 帮/v 人家/n 联系/v 下/f 。/w ”/w 她/rr 表示/v ，/w 这些/rz 被/pbei 拐卖/v 的/ude1 孩子/n 都/d 是/vshi 由/p 远在/v 临沂/ns 的/ude1 越南/nsf 老乡/n 薛/nz 某/rz 提供/v 的/ude1 。/w 
当晚/t ，/w 在/p 接受/v [公安/n 机关/n]/nz 讯问/vn 期间/f ，/w 薛某/nr 给钱/v 某/rz 打/v 来/vf 电话/n 表示/v 又/d 有一个/mq 婴儿/n 要/v 卖/v ，/w 让/v 钱/n 某/rz 寻找/v 买主/n 。/w 经/p 做/v 工作/vn ，/w 钱/n 某/rz 同意/v 配合/vn [公安/n 机关/n]/nz 抓获/v 薛/nz 某/rz 等/udeng 其他/rzv [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 很快/d ，/w 钱/n 某/rz 谎称/v 已经/d 找到/v 买主/n ，/w 并/cc 和/cc 薛/nz 某/rz 约定/v 2012年7月6日/t 下午/t 到/v 临沂市/ns 沂水县/ns 汽车站/n 附近/f 交易/vn 。/w 当天/t 下午/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 赶赴/v 约定/vn 地点/n ，/w 在/p 沂水县/ns 汽车站/n 一举/d 将/d 正在/d 等待/v 交易/vn 的/ude1 薛/nz 某/rz 、/w 龙/n 某/rz 、/w 王/n 某/rz 抓获/v 归案/vi 。/w 
供述/nz 同居/vi 男友/n 帮忙/vi 联系/v 卖家/n 
记者/nnt 了解到/v ，/w 龙/n 某/rz 是/vshi 薛/nz 某/rz 的/ude1 同居/vn 男友/n ，/w 而/cc 王/n 某/rz 则/d 是/vshi [二/m 人/n]/mq 雇来/nz 的/ude1 一名/mq 黑车/n 司机/nnt 。/w 到/v 案/ng 后/f ，/w 薛某/nr 等/udeng 人/n 对/p 其/rz 罪行/n 供认不讳/vl 。/w 薛某/nr 表示/v ，/w 2010年初/t ，/w 一个/mq 叫/vi “/w 玲玲/nz ”/w 的/ude1 女孩/n 说/v 想/v 把/pba 自己/rr 刚/d 出生/vi 的/ude1 孩子/n 卖掉/v ，/w 让/v 其/rz 帮忙/vi 联系/v 买主/n 。/w 后来/t ，/w 薛某/nr 通过/p 周围/f 的/ude1 [亲戚/n 朋友/n]/nz ，/w 联系/v 到/v 一名/mq 男子/n ，/w 并/cc 以/p [2/m ./w 2/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 将/d 这个/rz 婴儿/n 卖掉/v 。/w 事后/f ，/w “/w 玲玲/nz ”/w 给/p 了/ule 其/rz [2000/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 辛苦费/n ”/w 作为/p 报答/v 。/w 
尝/v 到/v 甜头/n 后/f ，/w 薛某/nr 便/d 和/cc 同居/vi 男友/n 龙/n 某/rz 有意识/v 地/ude2 搜集/v 此类/r 信息/n ，/w 尝试/v 做/v 此类/r “/w 生意/n ”/w 。/w 2012年5月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 一张/mq 姓/v 妇女/n 找到/v 薛/nz 某/rz ，/w 称/v 有/vyou 一名/mq 一个/mq 月/n 大/a 的/ude1 女儿/n 想/v 送/v 人/n ，/w 要点/n “/w 抚养费/n ”/w 。/w 随即/d ，/w 薛某/nr 便/d 打电话/vi 找到/v 远在/v 黄岛/ns 的/ude1 越南/nsf 老乡/n 钱/n 某/rz ，/w 让/v 其/rz 帮忙/vi 联系/v 买主/n 。/w 几天后/nz ，/w 钱/n 某/rz 回话/vi 称/v ，/w 身边/s 有/vyou 一位/mq 姓/v 樊/nz 的/ude1 人/n 正/d 想/v 领养/vn 一个/mq 孩子/n 。/w 双方/n 约定/v 了/ule 价格/n 后/f ，/w 薛某/nr 和/cc 其/rz 同居/vi 男友/n 龙/n 某/rz 赶往/v 诸城市/ns 的/ude1 一个/mq 加油站/nis 附近/f 交易/vn 。/w 事后/f ，/w 薛某/nr 拿到/v [1000/m 元/q]/mq 好处费/n 。/w 
仅/d [10/m 多/a]/mq 天后/nz ，/w 在/p 得知/v 隔壁村/ns 有/vyou 村民/n 刚/d 生/v 了/ule 一名/mq 女婴/n ，/w 并/cc 想/v 卖掉/v 后/f ，/w 薛某/nr 和/cc 龙/n 某/rz 联系/v 到/v 钱/n 某/rz 。/w 很快/d ，/w 钱/n 某/rz 联系/v 到/v 另外/c 一对/mq 不孕/vi 的/ude1 夫妇/n ，/w 并/cc 商定/v 以/p [2/m ./w 6/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 成交/v 。/w 事/n 成/v 后/f ，/w 薛某/nr 将/d 得到/v 的/ude1 [9000/m 元/q]/mq 辛苦费/n 分/qt 给钱/v 某/rz [1500/m 元/q]/mq 。/w 
判刑/vi 薛/nz 某/rz 获/v 刑/n 15年/t 处罚金/nz 10万/m 
2012年7月初/t ，/w 又/d 有人/r 因/p 要/v 卖/v 孩子/n 联系/v 到/v 薛/nz 某/rz 。/w 此时/r ，/w 薛某/nr 对于/p 钱/n 某/rz 已/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 查获/v 的/ude1 消息/n 毫不/d 知情/vi ，/w 就/d 给钱/v 某/rz 打电话/vi 。/w 于是/cc 出现/v 了/ule 本文/r 开始/v 的/ude1 一幕/nz 。/w 
据/p 王/n 某/rz 供述/nz ，/w 事发/vi 当天/t ，/w 薛某/nr 给/p 其/rz 打电话/vi 要/v 借车/nz 用/p 。/w 王/n 某/rz 称/v ，/w 他/rr 知道/v 薛/nz 某/rz 是/vshi 为了/p 拐卖/v 婴儿/n 租车/vi 用/p ，/w 因/p 想/v 以后/f 跟着/v 对方/n 一起/s 干/v ，/w 所以/c 王/n 某/rz 便/d 同意/v 开车/vn 出动/v 和/cc 其/rz 一起/s 去/vf ，/w 没想到/nz 第一次/mq 就/d 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 
■/w 链接/gi 
拐卖/v 儿童/n 最高/a 可/v 判死/nz 
根据/p 我国/n 刑法/n ，/w [拐卖/v 儿童/n 罪/n]/nz ，/w 是/vshi 指/v 以/p 出卖/v 为/p 目的/n ，/w 拐骗/v 、/w 绑架/v 、/w 收买/v 、/w 贩卖/v 、/w 接送/v 中转/vn 儿童/n 的/ude1 行为/n 。/w 其中/rz ，/w “/w 儿童/n ”/w 一般/ad 指/v [14/m 周岁/q]/mq 以下/f 的/ude1 人/n 。/w 拐骗/v 、/w 绑架/v 是/vshi 指/v 行为人/n 以/p 欺骗/v 、/w 利诱/v 等/udeng 手段/n ，/w 或者/c 以/p 暴力/n 、/w 胁迫/v 或/c 麻醉/vn 等/udeng 方法/n ，/w 将/d 儿童/n 置于/v 自己/rr 的/ude1 控制/vn 之下/f ，/w 使/v 其/rz 脱离/v 其/rz 家庭/n 或/c 监护人/nnt ；/w 收买/v 指/v 在/p 出卖/v 之前/f 支付/v 钱物/n ，/w 购买/v 儿童/n ；/w 贩卖/v 是/vshi 指/v 将/d 已/d 控制/vn 在/p 手中/s 的/ude1 儿童/n 转卖给/nz 他人/rr ；/w 接送/v 是/vshi 指/v 在/p 拐卖/v 儿童/n 过程/n 中/f ，/w 负责/v 藏匿/vn 、/w 看管/v 、/w 转换/v 车船/n 等/udeng 中间/f 转运/v 。/w 
（/w 记者/nnt 李保光/nr ）/w 
