宫崎骏/nr 宣布/v 退休/vn 后/f 再次/d 食言/vi 。/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 日本/ns 殿堂级/nz [动画/n 大师/nnt 宫崎骏/nr]/nz 曾/d 数/n 度/qv 宣布/v 退休/vn 后/f 复出/v ，/w 去年/t 9月/t 他/rr 在/p 东京/nsf 召开/v 记者会/n 认真/ad 表明/v 是/vshi 真的/d 退休/v ，/w 在/p 将来/t 大概/d 不再/d 可能/v 见/v 他/rr 有/vyou 新/a 动画/n 面世/vi 。/w 不过/c ，/w [吉卜力/nrf 工作室/nis]/nt 的/ude1 [电影/n 制作人/nnt]/nnd 铃木敏夫/nrj 昨天/t 在/p 接受/v 东京/nsf [电台/nis 节目/n]/nz 访问/v 时/ng 透露/v ，/w 将/d 在/p 2015/m 、/w 2016年/t 继续/v 安排/vn 宫崎骏/nr 执导/v 动画/n ，/w 宫崎骏/nr 将/d 以/p “/w 义务/n ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 协助/v [制作/v 动画/n]/nz 。/w 
对此/d ，/w 日本/ns 网友/n 就/d 似乎/d 感到/v 又/d 被/pbei 骗/v ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 笑道/v ：/w “/w 要/v 大师/nnt 宫崎骏/nr 退休/v ，/w 可能/v 跟/p 戒烟/vi 一样/uyy 难/a ！/w ”/w 许多/mq 网友/n 也/d 呼吁/v ：/w “/w 大师/nnt 不要/d 再/d 欺骗/v 我们/rr 了/ule ，/w 请/v 继续/v 画/v 到/v 最后/f 吧/y ！/w ”/w 
