近日/t ，/w 汪峰/nr 与/cc 章子怡/nr 爱/v 得/ude3 越来越/d 高调/n ，/w 早/a 前/f 不但/c 被/pbei 媒体/n 拍/v 到/v 牵手/vi 出入/v 酒店/nis ，/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w “/w 财经/n 男/b 记者/nnt 圈/qv ”/w 发/v 微博/n 吐槽/nz 汪峰/nr 新歌/n 的/ude1 歌词/n 太/d 露骨/a ，/w 竟然/d 包括/v “/w 乳房/n 将/d 我/rr 埋葬/v ”/w 、/w “/w 一个人/mq 做爱/v ”/w 这样/rzv 的/ude1 字句/n 。/w 近日/t ，/w ”/w 更多/ad 人/n 将/d 此/rzs 与/cc 多次/mq 睡/v 了/ule 女/b 歌迷/n 联系/v 在/p 一起/s ，/w 并/cc 曝/vg 料/n 他/rr 一夜/mq 做/v [6/m 次/qv]/mq 有/vyou “/w 金枪/nr ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 爆料/v 人/n 还/d 表示/v ，/w 女/b 歌迷/n 被/pbei 他/rr 的/ude1 威猛/a “/w 床/n 技/ng ”/w 彻底/ad 屈服/vi 。/w 女方/n 也/d 因此/c 坠胎/nz 多次/mq ，/w 并且/c 还/d 多次/mq 给/p 汪峰/nr 洗/v 内裤/n 。/w 
汪峰/nr 歌词/n 露骨/a “/w 乳房/n 将/d 我/rr 埋葬/v ”/w 被/pbei 指/v 和/cc 女/b 粉丝/nf 坠胎/nz (/w 网络/n 配/v 图/n )/w 
随着/p 日前/t “/w 帮/v 汪峰/nr 上/f 头条/n ”/w 的/ude1 新闻/n 被/pbei 网友/n 热炒/nz 后/f ，/w 先是/d 汪峰/nr 被/pbei 踢爆/nz 此次/rz 表白/v 是/vshi 出/vf 老/a 招/v ，/w 有/vyou 网友/n 直指/v 他/rr 2年前/t 就/d 曾/d 在/p 演唱/v 会上/n 以/p 一首/mq 写/v 给/p 已故/vn 恋人/n 筠子/nz 的/ude1 《/w 当/p 我/rr 想/v 你/rr 的/ude1 时候/n 》/w 向/p [第/m 2/m 任/v]/mq 前妻/n 康/ag 作/v 如/v 示爱/vi ，/w 如今/t 依样画葫芦/nz ，/w 把/pba 写/v 给/p 前女友/nz 葛荟婕/nr [/w 微博/n ]/w 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 如此/rzv 爱/v 你/rr 》/w 献给/v 章子怡/nr ，/w 更/d 讽刺/v 的/ude1 是/vshi ，/w 汪峰/nr 也/d 曾/d 献/v 唱/v 《/w 当/p 我/rr 想/v 你/rr 的/ude1 时候/n 》/w 给/p 章子怡/nr ，/w 等于/v 章子怡/nr 至今/d 收到/v 的/ude1 告白/v 全/a 是/vshi 二手货/n 。/w 
上海/ns 知名/a [娱乐/vn 记者/nnt]/nz 微博/n [实名/gi 认证/vn]/nz 的/ude1 “/w xuuxoo/x 甘鹏/nr ”/w 在/p 微博/n 上/f 爆料/v 汪峰/nr 不仅/c 爱上/v 过/uguo 女/b 助理/nnt ，/w 还/d 睡/v 了/ule 女/b 歌迷/n ，/w 甘鹏/nr 表示/v ：/w “/w 女/b 歌迷/n 给/p 他/rr 洗/v 内裤/n 时/ng ，/w 发现/v 他/rr 穿/v 的/ude1 是/vshi 一种/mq 可以/v 增大/vn 增/v 粗/a [男性/n 生殖器/n]/nz 的/ude1 “/w 汉阳/ns 储能/vn 裤/ng ”/w ，/w 所以/c 在/p 圈内/d ，/w 他/rr 有着/v “/w 金枪/nr 小/a 豹王/nz ”/w 之/uzhi 称/v ，/w 并/cc 以此/d 征服/v 了/ule 这/rzv 为/p 女/b 歌迷/n ，/w 还/d 为/p 其/rz 堕胎/vi 数次/m 。/w 网友/n 感叹/v ~/w 呵呵/e ，/w 爱情/n ，/w 爱情/n 也/d 是/vshi “/w 现实/n ”/w 的/ude1 。/w 

