就/d 在/p “/w 帮/v 汪峰/nr 上/f 头条/n ”/w 热潮/n 渐/d 退/v 之际/f ，/w 网友/n 对/p 汪峰/nr 新专辑/nz 《/w 生/v 来/vf 彷徨/vi 》/w 进行/vn 了/ule 新/a 一轮/mq 讨论/v 。/w 
歌词/n 很/d 香艳/z 
“/w 用/p 你/rr 那/rzv 芬芳/n 的/ude1 乳房/n 将/d 我/rr 埋葬/v ”/w 
2日/t 下午/t ，/w “/w 财经/n 男/b 记者/nnt 圈/qv ”/w 发文/vi 称/v ：/w “/w 汪峰/nr 新专辑/nz 中/f 一首/mq 名为/v 《/w 高地/n 》/w 的/ude1 歌曲/n ，/w 歌词/n 露骨/a 直白/a ：/w 我/rr 喘息/vi 着/uzhe 幻想/n 着/uzhe 混乱/a 着/uzhe ，/w 来/vf 吧/y ，/w 姑娘/n ，/w 用/p 你/rr 芬芳/n 的/ude1 乳房/n 来/vf 将/d 我/rr 埋葬/v ，/w 震撼/v 我/rr 吧/y ，/w 达到/v 高地/n …/w …/w [另一/m 首/q]/mq 《/w 这/rzv 感觉/n 怎么样/ryv 》/w 更是/d 唱响/v ：/w 一个人/mq 做爱/v [一个人/mq 哭/v]/nz …/w …/w ”/w 
微博/n 发出/v 后/f ，/w 引来/v 不少/m 网民/gi 围观/vi 。/w 汪峰/nr 的/ude1 歌曲/n 一向/d 是/vshi 他/rr 本人/rr 包揽/v 词曲创作/nnd ，/w 有人/r 直呼/nz 汪峰/nr 歌词/n 的/ude1 尺度/n 改变/v 之/uzhi 大/a 让/v 人/n 咋舌/vi ：/w “/w 汪峰/nr 的/ude1 励志/n 去/vf 哪/ry 了/ule ？/w ”/w 也/d 有人/r 对此/d 表示/v 理解/vn ：/w “/w [艺术/n 创作/vn]/nz 本来/d 就是/v 主观/a 的/ude1 ，/w 应该/v 包容/vn 。/w ”/w 更多/ad 人/n 将/d 此/rzs 与/cc 早/a 前/f 汪峰/nr 和/cc 章子怡/nr 谈恋爱/nz 以及/cc “/w 上/f 头条/n ”/w 事件/n 联想/vi 到/v 一起/s ，/w “/w 这/rzv 哥们/n 的/ude1 歌词/n 越来越/d 没/d 节操/n ”/w 。/w 
经纪人/nnt 回应/vn 
晓/vg 棠/ng ：/w 为何/ryv 把/pba 这些/rz 事/n 联系/v 到/v 一起/s ？/w 
记者/nnt 致电/v 汪峰/nr 经纪人/nnt 晓/vg 棠/ng 。/w 她/rr 的/ude1 反应/vn 比较/d 激烈/a ，/w 否认/v 这/rzv 与/cc “/w 上/f 头条/n ”/w 和/cc 新/a 恋情/n 有/vyou 关系/n ，/w 更/d 不是/c 什么/ry 炒作/v ：/w “/w 你/rr 有/vyou 了解/v 过/uguo 这些/rz 歌/n 是/vshi [什么/ry 时候/n]/nz 写/v 的/ude1 么/y ？/w 为什么/ryv 非/b 要/v 跟/p 这些/rz 事情/n 联系/v 到/v 一起/s ？/w 为什么/ryv 媒体/n 一定/b 要/v 这样/rzv 想/v 事情/n 呢/y ？/w ”/w 说完/v 就/d 迅速/ad 挂断/nz 电话/n 。/w 
音乐人/nnt 意见/n 
前/f 同事/n ：/w 多多少少/m 增加/v 了/ule 话题/n 度/qv 
曾/d 与/cc 汪峰/nr 共事/vi 过/uguo 的/ude1 [唱片/ntc 企划/v]/nz 小李/nz （/w 化名/v ）/w ，/w 也/d 发表/v 了/ule 对/p 此事/r 的/ude1 观点/n 。/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 汪峰/nr 从/p 出道/vi 到/v 出/vf 这/rzv 张/q 唱片/ntc 之前/f ，/w 歌词/n 里/f 基本/a 很少/ad 有/vyou 这么/rz 露骨/a 的/ude1 描写/vn 。/w 这些/rz 词/n 感觉/n 有点/d 像/v 对/p 媒体/n 舆论/n 的/ude1 反击/vn 。/w 汪峰/nr 之前/f 是/vshi 一个/mq 摇滚/n 乐手/nnt ，/w 通过/p 他/rr 和/cc 章子怡/nr 的/ude1 一系列/b 事件/n ，/w 现在/t 他/rr 可能/v 变得/vi 更/d 流行/v 、/w 更/d 全民/n 一点/mq 了/ule 。/w 我/rr 觉得/v 汪峰/nr 其实/d 更/d 想/v 让/v 自己/rr 成为/v 一个/mq 精英/n 式/k 的/ude1 人物/n ，/w 但/c 现在/t 偏离/v 得/ude3 有点/d 远/a 。/w ”/w 
从事/vi 唱片/ntc 业/ng 多年/mq 的/ude1 他/rr 也/d 从/p 歌词/n 的/ude1 角度/n 指出/v ：/w “/w 这样/rzv 的/ude1 歌词/n ，/w 对/p 歌迷/n 来说/uls 是/vshi 一种/mq 阅读/v 快感/n ，/w 不能/v 单一/a 说/v 好/a 或者/c 坏/a 。/w 汪峰/nr 的/ude1 事业/n 已经/d 算是/v 达到/v 了/ule 巅峰/n ，/w 再/d 往/p 上/f 已/d 很难/d ，/w 新歌/n 的/ude1 歌词/n 多多少少/m 算是/v 为/p 自己/rr 增加/v 话题/n 度/qv 的/ude1 一个/mq 手段/n 。/w 另外/c ，/w 他/rr 跟/p 章子怡/nr 的/ude1 娱乐/vn 事件/n 闹/v 这么/rz 大/a ，/w 作为/p 一个/mq 摇滚/n 乐手/nnt ，/w 他/rr 在/p 音乐/n 上/f 没有/v 一个/mq 反馈/vn ，/w 也/d 有些/rz 说不过去/al 。/w ”/w 
陈小奇/nr ：/w 总体/n 价值观/n 导向/n 要/v 正确/a 
著名/a 音乐人/nnt 陈小奇/nr （/w 《/w [涛声/n 依旧/z]/nz 》/w 作者/nnt ）/w 对/p 记者/nnt 表示/v ：/w “/w 歌词/n 创作/vn 没什么/vl 标准/n ，/w 电影/n 没有/v 分级制/nz ，/w 歌词/n 也/d 没有/v 。/w 现在/t 已经/d 是/vshi 全民/n 写词/nz 的/ude1 时代/n ，/w 这/rzv 方面/n ，/w 大家/rr 更/d 自由/a 开放/v ，/w 其实/d （/w 汪峰/nr 这些/rz 词/n ）/w 没什么/vl ，/w 小说/n 、/w 诗歌/n 可以/v (/w 有/vyou 露骨/a 描写/v ）/w ，/w 歌词/n 也/d 可以/v 。/w ”/w 不过/c 陈小奇/nr 也/d 强调/v ，/w 歌曲/n 在/p 总体/n 价值观/n 上/f 一定/b 要/v 导向/n 正确/a ，/w 不能/v 公开/ad 渲染/v 色情/n 。/w 
歌曲/n 发表/v 需/v [广电/n 总局/nis]/nto 审批/vn 
究竟/d 汪峰/nr 这些/rz 有/vyou 香艳/z 歌词/n 的/ude1 歌曲/n 发行/v 符合/v 规定/n 吗/y ？/w 
[北京/ns 盈科/nz （/w 沈阳/ns ）/w 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 、/w 本报/rz [法律/n 顾问/nnt]/nnt 夏辉/nr 表示/v ：/w “/w 歌曲/n 发行/v 需/v [广电/n 总局/nis]/nto 审批/vn ，/w 它/rr 能/v 发行/vn ，/w 证明/v [广电/n 总局/nis]/nto 是/vshi 批准/v 了/ule 的/ude1 。/w ”/w 夏辉/nr 也/d 表示/v ，/w 对于/p 歌词/n 的/ude1 露骨/a 不符/v 常规/n ，/w 这个/rz 界定/vn 也/d 是/vshi 由/p [广电/n 总局/nis]/nto 来/vf 规定/n ，/w “/w 这个/rz 不是/c 法律/n ，/w 只是/d 规定/n ，/w [广电/n 总局/nis]/nto 内部/f 有一个/mq 对于/p 内容/n 的/ude1 规定/n 。/w 就/d 像/v 对/p 影视剧/n 的/ude1 审查/vn 一样/uyy 。/w ”/w 
（/w [主任/nnt 记者/nnt]/nnt 孟丽/nr ）/w 
“/w 对/p 社会/n 的/ude1 表达/vn 应/v 理性/n 含蓄/a ”/w 
一向/d 严肃/a 的/ude1 汪峰/nr 到底/d 是/vshi 怎么/ryv 了/ule ？/w 记者/nnt 为此/bl 采访/v 了/ule [辽宁/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 、/w 著名/a 学者/nnt 刘铁/nr 。/w 
刘铁/nr 说/v ，/w 汪峰/nr 在/p 与/cc 章子怡/nr 相恋/v 之前/f 的/ude1 形象/n 很/d 正统/a ，/w “/w 我/rr 最喜欢/nz 他/rr 的/ude1 一句/mq 歌词/n 是/vshi ‘/w 我/rr 要/v [飞得/v 更高/d]/nz ’/w 。/w 这/rzv 句话/q 也/d 构成/v 了/ule 此前/t （/w 指/v 与/cc 章子怡/nr 相恋/v 之前/f ）/w 汪峰/nr 的/ude1 一个/mq 整体/n 形象/n 。/w 他/rr 还/d 算是/v 一个/mq [心/n 无/v 旁骛/nz]/nz 的/ude1 歌手/nnt 。/w 他/rr 是/vshi 正能量/nz 的/ude1 、/w 阳光/n 的/ude1 、/w 正统/a 的/ude1 歌手/nnt ，/w 充满/v 了/ule 励志/n ，/w 是/vshi 一个/mq 奋斗者/nz 的/ude1 形象/n ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 这/rzv 几年来/qt ，/w 无可替代/nz 的/ude1 [摇滚/n 歌手/nnt]/nz 的/ude1 先锋/n 人物/n 。/w ”/w 刘铁称/nr ，/w “/w 在/p 肯定/v 这些/rz 的/ude1 同时/c ，/w 就/d 让/v 人/n 对/p 他/rr 的/ude1 转型/vn 不/d 无理由/nz 地/ude2 担忧/v 。/w 在/p 轰轰烈烈/al 的/ude1 爱情/n 面前/f ，/w 可能/v 要/v 改变/vn 这个/rz 人/n 的/ude1 形象/n 。/w 感情/n 升华/vi 为/p 艺术/n ，/w 无可厚非/vl ，/w 但/c 作为/p 严肃/a 的/ude1 歌手/nnt ，/w 能/v 看到/v ，/w 与/cc 章子怡/nr 在/p 一起/s 后/f ，/w 他/rr 情感/n 的/ude1 另一面/mq 被/pbei 打开/v ，/w 让/v 他/rr ‘/w 特色/n 独具/v ’/w 。/w 用力过度/nhd ，/w 尺度/n 不准/v ，/w 香艳/z 的/ude1 歌词/n ，/w 在/p 他/rr 看来/v 能/v 表达/vn 歌手/nnt 的/ude1 有血有肉/al 。/w ”/w 
刘铁/nr 认同/vn 这些/rz 歌词/n 对/p 社会风气/nz 影响/vn 不好/a ，/w “/w 他/rr 是/vshi 直抒/nz 胸怀/n 的/ude1 歌手/nnt ，/w 有/vyou 很多/m 大实话/nz 大白话/n ，/w 表达/v 自己/rr 对/p 生命/n 的/ude1 看法/n ，/w 其中/rz 有/vyou 很多/m 死亡/vi 、/w 活着/vi 等/udeng 字眼/n ，/w 人生观/n 是/vshi 可以/v 适用/vn 这些/rz 词/n 的/ude1 ，/w 但/c 情感/n 的/ude1 生活/vn 不能/v 这样/rzv 直接/ad ，/w 不能/v 大声疾呼/vl 。/w 对于/p 涉世/nz 不/d 深/a 的/ude1 青少年/n ，/w 没有/v 理性/n 的/ude1 识别/vn ，/w 分辨/v 美/b 和/cc 丑/a 的/ude1 能力/n ，/w [很/d 有可能/nz]/nz 在/p 他们/rr 那里/rzs 关注/v 的/ude1 就是/v 那/rzv 几句/mq 香艳/z 的/ude1 歌词/n ，/w 只/d 关注/v 这/rzv 几句/mq ，/w 绝/d 不是/c 汪峰/nr 创作/vn 的/ude1 初衷/n 。/w ”/w 
汪峰/nr 的/ude1 转型/vn 在/p 刘铁/nr 看来/v 是/vshi 个/q 诱惑性/n 的/ude1 突破/vn ，/w “/w 对/p 他/rr 自己/rr 是/vshi 转型/vn ，/w 对/p 一些/mq 人/n 来说/uls 就是/v 诱惑/vn 。/w 汪峰/nr 作为/p 有/vyou 影响力/n 的/ude1 歌手/nnt ，/w 对/p [社会/n 文化/n]/nz 的/ude1 冲击/vn 不可忽视/v 。/w 所以/c 他/rr 的/ude1 歌词/n 要/v 净化/vn 。/w 另外/c ，/w 有/vyou 情/n 未必/d 在/p 艳词/nz ，/w 简单/a 地/ude2 说/v ，/w 希望/v 他/rr 这些/rz 强烈/a 的/ude1 情感/n ，/w 能够/v 理智/n 地/ude2 表达/v ，/w 他/rr 现在/t 处于/v 理智/n 迷失/v 。/w ”/w 
刘铁/nr 还/d 称/v ：/w “/w 我/rr 注意到/v 汪峰/nr 最近/t 的/ude1 表达/vn ，/w 对/p 一个/mq 女人/n 的/ude1 表达/vn 也/d 是/vshi 对/p 社会/n 的/ude1 表达/vn 。/w 像/v 演唱/vn 会上/n 对/p 章子怡/nr 说/v 的话/udh ，/w 他/rr 也/d 是/vshi 要/v 让/v 全社会/nz 知道/v 这些/rz 。/w 说/v 给/p 某个/rz 人/n 的/ude1 就/d 说/v 给/p 某个/rz 人/n ，/w 说/v 给/p 社会/n 的/ude1 就/d 说/v 给/p 社会/n ，/w 说/v 给/p 社会/n 时/ng 要/v 让/v 女人/n 穿/v 上/f 衣服/n 。/w ”/w 
刘铁/nr 建议/n 汪峰/nr 的/ude1 转型/vn 应该/v 理性/n 、/w 收敛/v 、/w 含蓄/a ，/w “/w 很可能/nz 太/d 想/v 突破/vn 。/w 这个/rz 转型/vn ，/w 很可能/nz 另一个/mq 储备库/n 打开/v 大门/n ，/w 一下子/mq 倾泻/vi 而/cc 出/vf 。/w ”/w 

