监制/vi 陈维冠/nr 亲吻/v 袁洁莹/nr 的/ude1 脸/n 。/w 

监制/vi 陈维冠/nr 承认/v 与/cc 袁洁莹/nr 是/vshi 好朋友/nz 。/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 最近/t 复出/v 拍/v 剧/n 的/ude1 袁洁莹/nr ，/w 与/cc 同性/b 密友/n 阮嘉欣/nr 结束/v 七年/t 同性/b 恋情/n ，/w 日前/t 被/pbei 拍/v 到/v 与/cc 《/w MClub/x 》/w 监制/vi 陈维冠/nr 有/vyou 亲密/a 亲脸/nz 举动/n ，/w 疑/vg 被/pbei 对方/n “/w 掰/v 直/d ”/w 。/w 
陈维冠/nr 昨天/t 受/v 访/v 时/ng 称/v [二/m 人/n]/mq 因/p 拍/v 剧变/vn 好友/n ：/w “/w 大家/rr 好/a 熟/a 不要/d 问/v 这些/rz (/w 掰/v 直/d )/w ，/w 也/d 不是/c 拍拖/nz 。/w (/w 为什么/ryv 亲脸/nz ？/w )/w 都/d 不/d 记得/v 了/ule ！/w ”/w 而/cc 袁洁莹/nr 还/d 暂时/d 没有/v 回覆/nz 。/w 
