梅艳芳/nr 母亲/n 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 消息/n ，/w 去年/t 12月30日/t 是/vshi 梅艳芳/nr (/w 梅姑/nr )/w 逝世/vi 10/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b ，/w 2003年/t 她/rr 因/p [子/ng 宫颈癌/nhd]/nz 辞世/v ，/w 留下/v 现/tg 值/n 超过/v 3.8亿/m (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w 的/ude1 遗产/n ，/w 梅姑/nr 母亲/n 覃美金/nr 自此/d 不断/d 对/p [遗产/n 分配/v]/nz 杠/ng 上/f [遗产/n 管理人/nnt]/nz ，/w 争产/nz 10年/t ，/w 最后/f 竟/d 只/d 得到/v 7.7万/m 的/ude1 生活费/n 。/w 
梅姑/nr 最初/d 遗产/n 约/d 1.3亿/m ，/w 主要/b 是/vshi 香港/ns 、/w 东京/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 伦敦/nsf 的/ude1 [6/m 项/q]/mq 房地产/n ，/w 10年/t 来/vf ，/w 投资/vn 早已/d 翻/v 了/ule 数倍/n ，/w 现/tg 值/n 超过/v 3.8亿/m 。/w 依/v 她/rr 遗嘱/n 指示/n ，/w [遗产/n 管理人/nnt]/nz 每月/r 应/v 发/v 26万/m 给/p 梅/ng 妈/n 当/p 生活费/n ，/w 10年/t 后/f ，/w 梅/ng 妈/n 控诉/v 受/v “/w 奸人/n ”/w 所/usuo 害/v ，/w 生活费/n 每月/r 只剩/v 7.7万/m 。/w 
梅/ng 妈/n 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 激动/a 痛心/a 地/ude2 指控/v [遗产/n 管理人/nnt]/nz 未/d 如期/d 给付/v 生活费/n ，/w 加上/v 梅姑/nr 的/ude1 [珠宝/n 首饰/n]/nz 不断/d 减少/v ，/w 财产/n 又/d 赠与/v 友人/n ，/w 她/rr 为了/p 生计/n 愤/vg 而/cc 提/v 告/v ，/w 捍卫/v “/w 亡/vg 女/b 的/ude1 公义/nz ”/w ，/w 历经/v 7年/t 缠/v 讼/vg ，/w 不但/c 落得/v 贪得无厌/vl 的/ude1 恶名/n ，/w 还/d 以/p 败诉/vi 收场/vi ，/w 付/v 不/d 出/vf 768万/m 律师费/n ，/w 只能/v 宣告/v 破产/vn 。/w 
梅/ng 妈/n 屡次/d 向/p 法庭/nis 要求/n 增加/v 生活费/n ，/w 2006年/t 起/vf 每年/r 一/m 调/v ，/w 2008年/t 每月/r 生活费/n 高达/v 58万/m ，/w 期间/f 曾/d 以/p 过年/vi 名义/n 要/v 到/v 23万，2009年/t 甚至/d 以/p 官司/n 压力/n 大/a ，/w 要/v [环游/v 世界/n]/nz 散心/vi ，/w 向/p 法院/nis 申请/v 307万/m 旅费/n ，/w 但/c 被/pbei 拒/vg 。/w 
梅/ng 妈/n 高涨/a 的/ude1 生活费/n 和/cc 争产/nz 官司/n ，/w 让/v 她/rr 与/cc 梅姑/nr 遗产/n 基金会/nis 两败俱伤/al ，/w 基金会/nis 2008年/t 起/vf 就/d 开始/v 捉襟见肘/vl 、/w 付/v 不/d 出/vf 钱/n ，/w 2012年7月/t 至/p 2013年5月/t ，/w 让/v 梅/ng 妈/n “/w 断粮/vi ”/w ”/w 10个月/t 没钱/vi 拿/v ，/w 使得/vi 她/rr 积欠/v 租金/n 92万/m 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 基金会/nis 卖掉/v 梅姑/nr 香闺/nz ，/w 填补/v 资金/n 缺口/n ，/w 偿还/v 梅/ng 妈/n 10个月/t 生活费/n ，/w 东/f 扣/v 西/f 减/v ，/w 最后/f 她/rr 只/d 拿到/v 42万/m 。/w 
据悉/v 梅/ng 妈/n 雇用/v 两名/mq 佣人/nnd ，/w [1/m 位/q]/mq 贴身/a 随侍/nz ，/w 另/rz [1/m 位/q]/mq 专责/n 打扫/v 与/cc 照顾/v [6/m 只/d]/mq 爱犬/n 。/w “/w 7.7万/m 哪/ry 够用/vi 啊/y ？/w ”/w 梅/ng 妈/n 说/v 虽然/c 基金会/nis 每月/r 会/v 负担/n 11.5万/m 租金/n ，/w 但/c 两名/mq 佣人/nnd 薪水/n 、/w 狗/n 饲料/n ，/w 加上/v 助理/nnt 与/cc 水电费/n ，/w “/w 是/vshi 想/v 逼死/v 我/rr 吗/y ？/w ”/w 
