李念/nr 裸/ag 背/v 作画/vn 
李念/nr 为/p 戏/n 不惜/v “/w 大尺度/nz ”/w 
电视剧/n 《/w 绞刑架/n 下/f 的/ude1 春天/t 》/w 正在/d 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 播出/v 。/w 剧中/n ，/w 已/d 为/p 人妻/nz 的/ude1 李念/nr 饰演/v 女仆/nnd 韩雨莲/nr ，/w 不光/c 命运/n 坎坷/an ，/w 情路/nz 多/a 舛/n ，/w 一些/mq “/w 限制级/nz ”/w 的/ude1 场景/n 也/d 相当/d 撩人/nz ，/w 尺度/n 较大/d ，/w 更/d 有/vyou 一场/mq 画面/n 香艳/z 的/ude1 裸/ag 背/v 作画/vn 戏/n 。/w 
《/w 绞刑架/n 》/w 抢滩/vi 岁末/t 荧屏/n 
一个/mq 是/vshi 从/p 豪门/n 阔少/n 沦为/v 阶下囚/n 、/w 一个/mq 是/vshi 从/p 落魄/vi 女仆/nnd 转眼/d 晋升为/v 当/p 红/a 女星/nnd 。/w 就是/v 这样/rzv 两个/mq 看似/v 不同/a 世界/n 的/ude1 人/n ，/w 却/d 在/p 电视剧/n 《/w 绞刑架/n 下/f 的/ude1 春天/t 》/w 里/f 共/d 谱/ng 了/ule 一曲/mq 凄美/a 恋歌/n 。/w 该剧/r 目前/t 正在/d [江苏/ns 综艺/b 频道/n]/nz 热/a 播/v ，/w 除了/p 有/vyou “/w 虐恋/nz ”/w 两/m 主角/nnt 严屹宽/nr 、/w 李念/nr 的/ude1 默契/a 出演/v ，/w 《/w 绞刑架/n 》/w 还/d 汇聚/v 了/ule 刘小锋/nr 、/w 归亚蕾/nr 、/w 万梓良/nr 、/w 张延/nr 、/w 陈锦鸿/nr 、/w 何明翰/nr 等/udeng 演员/nnt 。/w 有/vyou 网友/n 甚至/d 感叹/v ：/w “/w 演员/nnt 名单/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 《/w 绞刑架/n 》/w 就/d 已经/d 在/p 岁末/t 荧屏/n 上/f 站稳/v 了/ule 脚跟/n 。/w ”/w 总/b 导演/nnt 兼总/nz 编剧/nnt 范小天/nr 自信/a 表示/v ；/w “/w 好/a 故事/n 才/d 是/vshi 《/w 绞刑架/n 》/w 的/ude1 制胜/vn 大/a 招/v 。/w ”/w 
李念/nr 为/p 戏/n 不惜/v “/w 大尺度/nz ”/w 
《/w 绞刑架/n 下/f 的/ude1 春天/t 》/w 讲述/v 了/ule [一个/mq 男孩/n]/nz 在/p 时代/n 洪流/n 中/f ，/w 从/p 纨绔/nz 到/v 正直/a 、/w 从/p 脆弱/a 到/v 坚强/a 的/ude1 成长/vn 故事/n 。/w 主演/v 严屹宽/nr 直言/vi ：/w “/w 《/w 绞刑架/n 》/w 中/f ，/w 民国/n 不再/d 仅仅/d 是/vshi 一个/mq [时代/n 背景/n]/nz ，/w 更是/d 让/v 我/rr 饰演/v 的/ude1 杜/vg 枯荣/v 成长/vn 的/ude1 直接/ad 契机/n 。/w ”/w 该剧/r 主打/v 心灵/n 改革/vn ，/w 除了/p 成长/vi ，/w 爱情/n 也/d 是/vshi 必需元素/gb ，/w 尤其/d 是/vshi 李念/nr 与/cc 严屹宽/nr 俊/nz 男/b 美女/n 的/ude1 组合/vn ，/w 更/d 让/v 该剧/r 自/p 开拍/v 就/d 引/v 人/n 关注/v 。/w 李念/nr 透露/v ：/w “/w 我/rr 饰演/v 的/ude1 韩雨莲/nr 虽然/c 只是/d 一个/mq 身世/n 凄苦/a 的/ude1 下人/n ，/w 但是/c 在/p 被/pbei 大少爷/n ‘/w 看上/v ’/w 后/f ，/w 她/rr 并/cc 没有/v 屈服/vn 在/p 他/rr 的/ude1 ‘/w 淫威/n ’/w 之下/f 。/w 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz 内/f ，/w 雨/n 莲/ng 对/p 杜/vg 枯荣/v 都/d 是/vshi 只有/c 恨/v 没有/v 爱/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 很/d 有/vyou 思想/n 的/ude1 女孩子/n 。/w ”/w 
将/d 自己/rr 的/ude1 角色/n 评价/vn 为/p “/w 有/vyou 思想/n ”/w ，/w 并不/d 代表/nnt 李念/nr 此次/rz 在/p 剧中/n “/w 只有/c 思想/n ”/w 。/w 不少/m 观众/n 发/v 微博/n 表示/v ：/w “/w 小/a 海藻/n 变成/v 大/a 女人/n 了/ule 呀/y 。/w 画/v 个/q 画/v 居然/d 背部/n 全/a 裸/ag ！/w 这/rzv 是/vshi 拷贝/n 《/w [泰坦尼克/nrf 号/q]/nz 》/w 吗/y ？/w 《/w 绞刑架/n 下/f 的/ude1 春天/t 》/w 果然/d 是/vshi 剧/n 如/v 其/rz 名/q ，/w 有/vyou 如/v 绞刑架/n 一般/ad 的/ude1 虐心/nz 剧情/n ，/w 还有/v 让/v 人/n 喷/v 鼻血/n 的/ude1 春天/t 啊/y 。/w ”/w 除了/p “/w 裸/ag 背/v 作画/vn ”/w ，/w 李念/nr 此次/rz 在/p 《/w 绞刑架/n 下/f 的/ude1 春天/t 》/w 中/f 还/d 多次/mq 突破/v 尺度/n ，/w 与/cc 严屹宽/nr 、/w 陈锦鸿/nr 上演/v “/w 肉搏战/n ”/w ，/w 连/ulian 她/rr 自己/rr 都/d 直言/vi “/w 这次/r 真/a 豁出去/vi 了/ule ”/w 。/w 也/d 让/v 李念/nr 有/vyou 些许/m “/w 担心/v ”/w ，/w 她/rr 笑/v 称/vn ：/w “/w 都/d 说/v 好/a 东西/n 要/v 大家/rr 分享/v ，/w 但/c 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 《/w 绞刑架/n 》/w 绝对/d 不能/v 让/v 我/rr 老公/n 看到/v 啊/y ！/w ”/w 
