据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 以/p 《/w 金鸡/ns 》/w 一片/mq 拿下/v [金马/nr 影后/n]/nz 的/ude1 港星/nz 吴君如/nr ，/w 为了/p 替/p 最新/a 贺岁片/n 《/w 金鸡/ns sss/x 》/w 宣传/vn ，/w 牺牲/v 色相/n 装/v 上/f 硅胶/n 假/a 奶/nf ，/w 让/v 原本/d [33/m B/x]/mq “/w 小笼包/nf 奶/nf ”/w 发育/vi 成/v [38/m G/x]/mq ，/w 她/rr 还/d 大胆/ad 自/p 拍/v 裸/ag 照/v 给/p 所有/b 男星/n 朋友/n 看/v ，/w 吴君如/nr 透露/v ，/w 古天乐/nr 看到/v 以后/f ，/w 直接/ad 害羞/a 涨/vi 红脸/vi ，/w 因为/c 实在/d 不好意思/a 。/w 近日/t ，/w 几张/n “/w 隆胸/nz ”/w 过程/n 的/ude1 照片/n 也/d 随之/d 曝光/vi 。/w 
