林志颖/nr 、/w 钟汉良/nr （/w 图片/n 来源/n ：/w [新浪/ntc 微博/n]/nz ）/w 
近期/t ，/w 钟汉良/nr 版/n 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d 热/a 播/v ，/w 虽然/c 这/rzv 版/n 的/ude1 [人物/n 造型/n]/nz 定位/vn 天/qt 雷/n 滚滚/z ，/w 但/c 无损/vi 钟汉良/nr 本身/rz 魅力/n 。/w 被/pbei 不/d 少女/n 粉丝/nf 视为/v 理想/n 结婚/vi 对象/n 的/ude1 小太阳/nz 钟汉良/nr ，/w 却/d 遭/v 曝/vg 已/d [秘密/n 结婚/vi]/nz 、/w 生子/vi ，/w 让/v 粉丝/nf 心碎/vi 了/ule [一/d 地/ude2]/mq 。/w 日前/t ，/w 钟汉良/nr 在/p 李静/nr 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 却/d 以/p 单身/n 人士/n 自居/v ，/w 还/d 大方/a 披露/v 理想/n 女友/n 条件/n ，/w 让/v 隐婚门/nz 蒙/b 上/f 阴影/n 。/w 
钟汉良/nr 与/cc 林志颖/nr 同岁/vi ，/w 都/d 有着/v 令人羡慕/al 的/ude1 不/d 老/a 容颜/n 。/w 近期/t ，/w 两人/mq 碰面/vi 的/ude1 机会/n 也/d 相当多/nz ，/w 一次/mq 在/p 《/w [国剧/nz 盛典/n]/nz 》/w ，/w [另一/m 次/qv]/mq 在/p 湖南/ns 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 上/f ，/w 而/cc 两人/mq 私底下/nz 也/d 常常/d 聚会/vi 。/w 
在/p 参与/v 李静/nr 的/ude1 节目/n 《/w [非常/d 静/a 距离/n]/nz 》/w 的/ude1 录制/vn 时/ng ，/w 还/d 未/d 曝/vg 出/vf 钟汉良/nr 隐婚/nz 生子/vi 的/ude1 消息/n 。/w 当时/t ，/w 钟汉良/nr 自称/v 还是/c [单身/n 一/d 族/ng]/nz 。/w 他/rr 也/d 大方/a 爆料/v 相亲/vn 往事/n ，/w 称/v ：/w 小志/nz （/w 林志颖/nr ）/w 曾/d 为/p 我/rr 介绍/v 相亲/vn 对象/n ，/w 我们/rr 有/vyou 试着/v 交往/vn ，/w 但/c 我/rr 忙着/v 拍戏/vi ，/w 后来/t ，/w 女生/n 从/p 台湾/ns 到/v 新加坡/nsf 去/vf 了/ule ，/w 联络/v 变少/nz ，/w 就/d 散/v 了/ule 。/w 
李静/nr 很/d 吃惊/a ，/w 像/v 钟汉良/nr 这样/rzv 的/ude1 明星/nnd ，/w 怎麽/nz 会/v 拉下脸/nz 来/vf 去/vf 相亲/vi 。/w 钟汉良/nr 解释/v 说/v ：/w 如果/c 只是/d 互相/d 认识/v ，/w 我/rr 并不/d 排斥/v ，/w 如果/c 直说/vi 要/v 去/vf 相亲/vi ，/w 我/rr 也/d 会/v 有点/d 排斥/v 。/w 
很多/m 跟/p 钟汉良/nr 合作/vn 过/uguo 的/ude1 女艺人/nnd ，/w 都/d 觉得/v 他/rr 是/vshi 怪人/n ，/w 因为/c 他/rr 不/d 太/d 会/v 主动/ad 跟/p 女孩子/n 搭讪/v 。/w 钟汉良/nr 坦承/v ：/w 除了/p 青春期/t 时候/n ，/w 很/d 想/v 引起/v 女孩子/n 的/ude1 注意/vn ，/w 特地/d 学/v 过/uguo 现代舞/n 以外/f ，/w 真的/d 不/d 怎麽/nz 会/v 主动/ad 跟/p 陌生/a 女孩子/n 搭讪/v 。/w 这/rzv 点/qt 也/d 说明/v ，/w 钟汉良/nr 有/vyou 成为/v 专一/a 男/b 的/ude1 潜质/n 。/w 
