由/p 叶昭仪/nr 执导/v ，/w 张含韵/nr 、/w 彭冠英/nr 、/w 陈奕/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 古装/n 时尚/n [青春/n 偶像剧/nz]/nz 《/w [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz 》/w 正在/d [无锡/ns 影视/b 基地/nis]/ns 热/a 拍/v 。/w 1月3日/t ，/w 剧组/nis 在/p 无锡/ns 首次/m 开放/v 媒体/n 探班/nz 。/w 导演/nnt 叶昭仪/nr 以及/cc 主演/v 张含韵/nr 、/w 彭冠英/nr 、/w 陈奕/nr 、/w 华娇/nr 等/udeng 在/p 拍摄/v 现场/s 接受/v 媒体/n 采访/v 。/w 此前/t 一直/d 被/pbei 传/v 在/p 剧组/nis 耍大牌/nz 的/ude1 张含韵/nr 当天/t 委屈/a 否认/v 此事/r 。/w 
《/w [兰陵/ns 王妃/nnd]/nz 》/w 不仅/c 是/vshi 张含韵/nr 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq 古装戏/n ，/w 也/d 是/vshi 她/rr 首次/m 挑战/vn 如此/rzv 重/a 戏/n 份/q 的/ude1 女主角/nnt 。/w 在/p 剧中/n ，/w 她/rr 还/d 献出/vf 了/ule 荧屏/n 初吻/n 。/w 提及/v 吻/v 戏/n ，/w 张含韵/nr 面露/nz 羞涩/a ：/w “/w 拍/v 之前/f 很/d 紧张/a ，/w 试戏/nz 的/ude1 时候/n 一直/d 很/d 想/v 笑/vn ，/w 作为/p 女生/n ，/w 总是/d 会/v 有点/d 害羞/a ，/w 然后/c 彭冠英/nr 就/d 跟/p 我/rr 说/v 之前/f 他/rr 拍/v 吻/v 戏/n 是/vshi 怎么样/ryv 的/ude1 ，/w 听到/v 许多/mq 拍/v 吻/v 戏/n 的/ude1 各种/rz 感想/n ，/w 人/n 一下/mq 就/d 放松/v 多/a 了/ule ，/w 拍/v 起来/vf 也/d 就/d 没/d 那么/c 担心/v 害怕/vn 了/ule ，/w 嘻嘻/nz 。/w ”/w 
此前/t ，/w 曾/d 有/vyou 剧组/nis 人/n 爆料/v 张含韵/nr “/w 耍大牌/nz ”/w ，/w 跟/p 剧组/nis 人/n 相处/vi 不/d 睦/ag 。/w 探班/nz 当天/t ，/w 其他人/r 忙着/v 拍摄/vn 时/ng ，/w 张含韵/nr [独自/d 一人/mq]/nz 用/p 剧本/n 遮脸/nz 在/p 旁边/f 躺椅/n 上/f 休息/v 。/w 记者/nnt 问/v 张含韵/nr 是否/v 平时/t 也/d 是/vshi 这样/rzv 不/d 愿意/v 跟/p 其他/rzv 演员/nnt 交流/vn ，/w 张含韵/nr 委屈/a 表示/v ：/w “/w 哪/ry 有/vyou ？/w 我/rr 有/vyou 不理/v 过/uguo 人/n 吗/y ？/w 从来/d 没有/v 过/uguo ，/w 我们/rr 平时/t 交流/vn 非常/d 多/a ，/w 如果/c 我/rr 不/d 睡觉/vi ，/w 他们/rr 会/v 烦/v 我/rr 。/w 其实/d 我/rr 工作/vn 比较/d 早/a ，/w 我/rr 也/d 不/d 怕生/a ，/w 但是/c 剧组/nis 生活/vn 是/vshi 非常/d 辛苦/a 的/ude1 ，/w 每天/r 都/d 是/vshi 从早到晚/nz 。/w 所以/c 尽可能/d 有/vyou 时间/n 大家/rr 就/d 眯着/v 眼睛/n 休息/v 会/v 。/w ”/w 
