近年来/dl 污染/v 天气/n 持续/vd 多发/b ，/w 给/p [人民/n 群众/n]/nz [生产/vn 生活/vn]/nz 带来/v 一定/b 影响/vn ，/w 制定/v 出台/vn 空气/n 重/a 污染/v [应急/vn 预案/n]/nz [十分/d 必要/a]/nz ，/w 有利于/v 重/a 污染/v 天气/n 下/f 进一步/d 减少/v 污染物/n 排放/vn ，/w 减缓/v 污染/vn 程度/n ，/w 保障/v 公众/n 健康/a 。/w 1月3日/t 上午/t ，/w 西安市/ns 市长/nnt 董军/nr 主持/v 召开/vn 市政府/n [常务/b 会议/n]/nz ，/w 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p 《/w 西安市/ns 空气/n 重/a 污染/v [应急/vn 预案/n]/nz （/w 暂行/b ）/w 》/w 。/w 
会议/n 通过/p 了/ule 在/p 空气/n 极重/nz 污染/vn 日/b 启动/v 机动车/n 每日/r 限/v 行/ng 两个/mq 尾/ng 号/q （/w 最后/f 一位/mq 数字/n ）/w 的/ude1 强制性/b [污染/vn 减排/v]/nz 措施/n （/w 应急/vn 响应/v 解除/vn 后/f 取消/v 限/vn 行/ng ，/w 恢复/v 正常/a 通行/vi ）/w 。/w 会议/n 指出/v ，/w 这项/r 在/p 特定/b 环境/n 下/f 启动/v 的/ude1 临时/b 应急/vn 举措/n ，/w 既/c 符合/v 《/w 陕西省/ns 城市/n 空气/n 重/a 污染/vn 日/b 应急/vn 方案/n （/w 暂行/b ）/w 》/w 等/udeng 相关/vn 文件/n 的/ude1 规定/n ，/w 也/d 充分/ad 参照/v 了/ule 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 其他/rzv 城市/n 实施/v 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 重度/b 污染/vn 应急/vn 措施/n ，/w 符合/v 大部分/n 市民/n 群众/n 的/ude1 意愿/n 。/w （/w 记者/nnt 张艳芳/nr ）/w 
