林志颖/nr 郝邵文/nr 同台/vd 引/v 热/a 议/v 
林志颖/nr 31日/t 帅气/a 亮相/vi [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 虽然/c 萌/v 儿子/n kimi/x 并未/d 同往/nz ，/w 但/c 《/w [旋风/n 小子/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 童星/nnd 郝劭文/nr 的/ude1 现身/v ，/w 还是/c 勾起/v 了/ule 不少/m 观众/n 的/ude1 共鸣/vn 。/w 看着/v 林志颖/nr 20年/t 如/v 一日/t 的/ude1 脸庞/n ，/w 而/cc 郝邵文/nr 却/d 从/p 可爱/a 的/ude1 萌/v 娃/ng ，/w 变成/v 了/ule 如今/t 的/ude1 大/a 胖子/n ，/w 网友/n 忍不住/v 吐槽/nz ：/w 简直/d 是/vshi [时空/n 错乱/an]/nz 了/ule 。/w 当年/t 拍摄/v 《/w [旋风/n 小子/n]/nz 》/w 时/ng ，/w 郝邵文/nr 与/cc 释小龙/nz 都/d 是/vshi 3/m 、/w [4/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小朋友/n ，/w 他们/rr 的/ude1 可爱/a 表演/vn ，/w 萌/vg 翻/v 了/ule 不少/m 观众/n 。/w 看到/v 20年/t 后/f 的/ude1 郝邵文/nr ，/w 网友/n 感慨/v ：/w 现在/t 的/ude1 郝邵文/nr 看起来/v 比/p 林志颖/nr 还/d 老成/a ，/w 看来/v 岁月/n 这/rzv 把/pba 杀猪/v 刀/n ，/w 是/vshi 看/v 人/n 来/vf 下手/vi 滴/v !/w [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 上/f ，/w 林志颖/nr 身着/v 赛车服/nz 上/f 有些/rz 灯管/n ，/w 灯光/n 亮/vi 起来/vf 时/ng 十分/d 帅气/a 。/w 
