毛晓彤/nr 麦田/n 伫立/v 
由/p 钟汉良/nr 、/w 金基范/nr 等/udeng 人气/n 演员/nnt 主演/v 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w ，/w 自在/a [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 以来/f 便/d 热/a 议/v 不断/d ，/w 有/vyou 观众/n 大赞/nrf 好看/a ，/w 也/d 有/vyou 网友/n 直呼/nz 太雷/nz ，/w 而/cc 其中/rz 出场/vi 不/d 多/a 的/ude1 钟灵/nr 一角/n ，/w 却/d 给/p 大家/rr 留下/v [惊鸿/nz 一瞥/q]/nz 的/ude1 深刻/a 印象/n ，/w 同时/c 也/d 获得/v 了/ule 众多/a 好评/n 。/w 不少/m 观众/n 称/v 与/cc 以往/t 版本/n 的/ude1 钟灵/nr 相比/vi ，/w 毛晓彤/nr 饰演/v 的/ude1 钟灵/nr 是/vshi 最萌/nz ，/w 也/d 是/vshi 最/d 符合/v 原著/n 形象/n 的/ude1 一个/mq ，/w 而/cc 剧中/n 的/ude1 扮相/n 非常/d 灵动/a 可爱/a ，/w 演技/n 也/d 自然/n 不/d 造作/v 。/w 
出道/vi 至今/d ，/w 毛晓彤/nr 的/ude1 作品/n 大多/d 是/vshi 古装剧/nz ，/w 有着/v 古装/n 情结/n 的/ude1 毛晓彤/nr 却/d 坦言/v 不/d 担心/v 被/pbei 定型/vi ，/w 并/cc 表示/v 演员/nnt 应该/v 先/d 找准/v 定位/vn ，/w 再/d 寻求/v 突破/vn 。/w 对于/p 未来/t ，/w 她/rr 则/d 希望/v 可以/v 接/vn 拍/v 更多/ad 题材/n 的/ude1 [影视/b 作品/n]/nz ，/w 尝试/v 和/cc 挑战/vn 各种/rz 类型/n 的/ude1 角色/n 。/w 
