当/p 杨家胜/nr 得知/v 女儿/n 杨敏/nr 与/cc [3/m 个/q]/mq 外孙/n 在/p 火灾/n 中/f 不幸/a 遇难/vi 的/ude1 那/rzv 一刻/mq ，/w 他/rr 不知所措/vl 。/w 虽然/c [十/m 几年来/qt]/mq 与/cc 女儿/n 很少/ad 见面/vi ，/w 但/c 每逢/v 过年/vn ，/w 女儿/n 的/ude1 问候/vn 电话/n 都会/n 如期/d 而/cc 至/p 。/w 如今/t ，/w 他/rr 再也/d 听/v 不到/v 女儿/n 关切/vn 的/ude1 问候/vn 。/w 
1月1日/t 晚/tg [10/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 杭州市/ns 萧山区/ns 瓜沥镇/ns [沙/n 田头村/ns]/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 民居/n 起火/vi 。/w [3/m 个/q]/mq 孩子/n 被困/v 于/p [熊熊/z 大火/n]/nz 之中/f 。/w 闻讯/vi 赶来/vi 的/ude1 母亲/n 、/w [武汉市/ns 江夏区/ns]/nz 人/n 杨敏/nr 奋不顾身/vl ，/w 披着/v 一条/mq 棉被/n 冲进/vf 了/ule 火海/n —/w —/w 她/rr 拼/v 了/ule 命/n ，/w 也/d 要/v 救/vn 她/rr 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 
大火/n 最终/d 将/d 他们/rr 无情/a 吞噬/v 。/w 在/p 现场/s ，/w 杨敏/nr 所/usuo 居住/v 的/ude1 房子/n 几乎/d 被/pbei 焚烧/v 一空/v ，/w 铁皮/n 门/n 上/f 到处/d 都/d 是/vshi 焦黑/z ，/w 一些/mq 衣物/n 被/pbei 清理/v 出来/vf 。/w 杨敏养/nr 的/ude1 一只/mq 狗/n 卧/vi 在/p 衣物/n 旁/f ，/w 不时/d 对/p 着/uzhe 已经/d 烧毁/v 的/ude1 房子/n 哀嚎/v …/w …/w 
3日/t ，/w 本报/rz 两名/mq 记者/nnt 分赴/v 杭州市/ns 萧山区/ns 和/cc [武汉市/ns 江夏区/ns]/nz ，/w 试图/v 还原/vi 火灾/n 发生/v 的/ude1 原因/n 及/cc 经过/p ，/w 以及/cc 这位/r 母亲/n 舍命/d 救/v 伢/n 的/ude1 幕后/s 故事/n 。/w 
