[华中/ns 第一/m 高楼/n]/nz 首/q 根/n 钢/n 巨/ag 柱/ng 吊装/v 武汉/ns 开吊/nz 
人民网/nz 武汉/ns 1月4日/t 电/n （/w 李如胜/nr 郝思远/nr ）/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 位于/v 武汉市/ns [武昌/ns 滨江/nz 商务区/n]/nz 的/ude1 “/w [武汉/ns 绿地/n 中心/nis]/nt ”/w 工地/n 上/f ，/w [华中/ns 第一/m 高楼/n]/nz 首/q 根/n 钢/n 巨/ag 柱/ng 吊装/v 在/p 这里/rzs 开吊/nz 。/w 这/rzv 不仅/c 意味着/v 该/rz 工程/n 将/d 迈向/v [主体/n 结构/n]/nz 施工/vn 阶段/n ，/w 也/d 昭示/v 着/uzhe 武汉/ns 走向/v 新/a “/w 高度/d ”/w ，/w 冲/v 向/p “/w [国家/n 中心/nis 城市/n]/nz ”/w 的/ude1 信心/n 、/w 决心/n 与/cc 希望/v 。/w 
“/w [武汉/ns 绿地/n 中心/nis]/nt ”/w 由/p 世界/n [500/m 强/a]/mq 企业/n [绿地/n 集团/nis]/ntc 投资/vn 建设/vn ，/w 该/rz 工程/n [建筑/n 高度/d]/nz 为/p [606/m 米/q]/mq ，/w 是/vshi [华中/ns 第一/m 高楼/n]/nz ，/w 中国/ns 第二/m 高楼/n ，/w 世界/n 上/f 第三/m 高楼/n ，/w 用/p 钢/n 量/n 近/a [8/m 万吨/q]/mq ，/w 吊装/v 能力/n [90/m 吨/q]/mq ，/w 是/vshi 当今/t 超高层/b 钢结构/nz 建筑物/n 中/f 的/ude1 “/w 重量级/b 选手/n ”/w 。/w 
该/rz 项目/n 现/tg 进入/v [主体/n 结构/n]/nz 施工/vn 阶段/n ，/w 预计/v 2017年/t 完工/vi 。/w 该/rz 工程/n 建成/v 后/f 将/d 成为/v 集/q 艺术馆/nis 、/w 国际/n [5/m A/x]/mq 写字楼/n 、/w 铂金/nmc [五星级/b 酒店/nis]/nz 等/udeng 多种/m 顶级/b 业态/n 的/ude1 金融/n 商务中心/nis ，/w 推动/v 武汉/ns 国际化/vn 发展/vn 。/w 
该/rz 工程/n 由/p [中/f 建/v 总公司/nis]/ntc 旗下/d 的/ude1 建筑/n 劲旅/n [中/f 建/v 三/m 局/n]/nt 承建/v ，/w 中国/ns 最大/gm 钢结构/nz 专业/n 集团/nis 企业/n —/w 中/f 建/v 钢构/nz 承担/v 钢结构/nz 安装/v ，/w 据/p 项目/n 现场/s 负责人/nnt 介绍/v ，/w 该/rz 工程/n 作为/p 商用/b [超高层/b 建筑/n]/nz ，/w 其/rz [结构/n 体系/n]/nz 采用/v 了/ule 当今/t 最为/d 流行/v 的/ude1 “/w 巨型/b 框架/n -/w 核心筒/nz -/w 伸臂/nz [桁架/n 结构/n]/nz ”/w ，/w 具有/v 强度/n 高/a 、/w 更/d 稳固/a 的/ude1 结构/n 特点/n 。/w 
