上/f 周五/t 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 完美/a 收官/v ，/w 本/rz 周五/t 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 势/ng 要/v [再/d 创/vg 辉煌/a]/nz 。/w 未/d 开播/v 前/f ，/w 官方/n 微博/n 就/d 曝光/vi 了/ule [七/m 位/q]/mq 首发/v 歌手/nnt ，/w 分别/d 是/vshi 韦唯/nr 、/w 韩磊/nr 、/w 張/nz 宇/ng 、/w 罗琦/nr 、/w 曹格/nr 、/w 周笔畅/nr 、/w 邓紫棋/nr 。/w 他们/rr 中间/f 有/vyou [60/m 后/f]/mq 、/w 有/vyou [70/m 后/f]/mq 、/w 有/vyou [80/m 后/f]/mq ，/w 甚至/d 有/vyou [90/m 后/f]/mq ，/w 涵盖/v 了/ule 各个/rz 年龄/n 层次/n ，/w 他们/rr 中间/f 有/vyou 创作/v 实力派/n ，/w 有/vyou 摇滚/n 女声/n ，/w 有/vyou 时代/n 歌者/nnd ，/w 有/vyou 电视剧/n 歌王/n ，/w 有/vyou 超级/b 新星/n 等/udeng ，/w [7/m 种/q]/mq 类型/n 相信/v 总/b 有/vyou [1/m 款/q]/mq 是/vshi 你/rr 喜爱/v 的/ude1 。/w 在/p 台上/s 听/v 他们/rr 动人/a 的/ude1 歌声/n ，/w 在/p 台下/s 818/m 那些/rz 不为人知/vl 的/ude1 私生活/n 。/w 
韦唯/nr 
1986年/t ，/w 韦唯/nr 参加/v 央视/j 的/ude1 青歌赛/nz 脱颖而出/vl 进入/v 歌坛/n 。/w 第二年/mq 韦唯/nr 代表/nnt 内地/n 歌手/nnt 参加/v 了/ule 在/p 波兰/nsf 举行/v 的/ude1 [第/m 24/m 届/q]/mq 索波特/nrf 国际/n 歌曲/n 大赛/vn 一举/d 夺魁/vi ，/w [为/p 国/n 争光/vi]/nz 之外/f 也/d 为/p 自己/rr 争取/v 到/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 机会/n 。/w 88年/t 的/ude1 一首/mq 感人肺腑/vl 的/ude1 《/w 爱/v 的/ude1 奉献/vn 》/w 唱/v 红/a 了/ule 大江南北/n ，/w 让/v 韦唯/nr [一夜/mq 之间/f]/nz 成为/v 家喻户晓/vl 的/ude1 大腕/n 。/w 而/cc 90年/t [北京/ns 亚运会/n]/nz 上/f 的/ude1 一首/mq 《/w [亚洲/ns 雄风/n]/nz 》/w 更是/d 令/v 其/rz 名气/n [走出/v 国门/n]/nz 响亮/a 亚洲/ns 。/w 出道/vi 26年/t ，/w 韦唯/nr 的/ude1 [音乐/n 专辑/n]/nz 在/p 中国/ns 销量/n 突破/v 1.2亿/m ，/w 被/pbei 乐评/nz 人/n 称为/v “/w 中国/ns 的/ude1 惠特妮/nrf 。/w 休斯顿/ns ”/w ，/w 是/vshi 内地/n 歌坛/n 毫无/v 争议/vn 的/ude1 超级/b 天后/nz 。/w 如今/t 的/ude1 韦唯/nr ，/w 虽然/c 比起/v 以前/f 出现/v 的/ude1 次数/n 少/a 了/ule ，/w 但/c 每次/r 露面/vi 其/rz 标志/n 的/ude1 高亢/a 嗓音/n 都/d 让/v 广大/b 歌迷/n 深深/d 折服/v ，/w 实力派/n 天后/nz 魅力/n 依旧/z 。/w 
