人民网/nz 武汉/ns 1月4日/t 电/n 本/rz 网/n 综合/v 消息/n ，/w 据/p [武汉市/ns 国税局/nis 车购税/nz 分局/nis]/nt 介绍/v ，/w 2013年/t 武汉/ns 卖/v 了/ule [244983/m 辆车/q]/mq ，/w 相比/vi 2012年/t 的/ude1 [18/m ./w 78/m 万辆/q]/mq ，/w 去年/t 车市/nz 销量/n [同比/n 增长/v]/nz 了/ule 29.94%/m 。/w 
“/w [20/m 万/d 以下/f]/mq 车辆/n 仍/d 是/vshi 消费/v 主力/nnt ，/w 占/v 77.33%/m 。/w ”/w [武汉市/ns 国税局/nis 车购税/nz 分局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 全年/n 纳税/vn 车辆/n 总价/n 达到/v [383/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 30.44%/m ，/w 平均/a 购车/v 价/n 15.63万/m //w 辆/q 。/w 征收/vn 进口/v 汽车/n [18385/m 辆/q]/mq ，/w 比/p 2012年/t [同期/f 增长/v]/nz 29.21%/m 。/w [10/m 万元/q]/mq 以下/f 和/cc [10/m 万/d -/w 20/m 万元/q]/mq 的/ude1 经济/n 车型/n 仍/d 是/vshi 武汉/ns 人/n 买车/nz 的/ude1 主流/n 选择/v ，/w 而/cc [100/m 万元/q]/mq 以上/f 豪/ag 车/n 去年/t 卖出/v [1641/m 辆/q]/mq ，/w 占/v 0.67%/m ，/w 其中/rz 价格/n 最高/a 的/ude1 为/p [870/m 万元/q]/mq 的/ude1 [劳斯/nrf 莱斯/nrf 幻影/n]/nz 。/w 
由于/p 2012年/t 全国/n [汽车/n 市场/n]/nz 比较/d 清淡/a ，/w 部分/n 车/n 企/ng 在/p 制订/v 2013年/t 的/ude1 销量/n 目标/n 时/ng 较为/d 保守/a ，/w 然而/c ，/w 去年/t 车市/nz 销量/n 意外/a 的/ude1 高/a 增长/v 打乱/v 了/ule 车/n 企/ng 和/cc 经销商/nnd 的/ude1 原定/vn 规划/n ，/w 尤其/d 是/vshi 武汉/ns ，/w 车市/nz 的/ude1 强势/n 增长/v 超出/v 了/ule 预期/vn 。/w 
武汉/ns 限购/nz 或/c 在/p 两年/mq 后/f 车市/nz 将/d 继续/v 保持/vn 高/a 增长/v 
日前/t ，/w 天津市/ns 宣布/v [汽车/n 牌照/n]/nz 无偿/d 摇/v 号/q 与/cc 有偿/b 竞价/v 相结合/nz 的/ude1 限/vn 牌/n 措施/n ，/w 限购/nz 传闻/n 再次/d 挑动/v 了/ule 武汉/ns 车市/nz 敏感/a 的/ude1 神经/n 。/w 据/p [武汉市/ns 国税局/nis 车购税/nz 分局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 武汉/ns 车市/nz 增长/v 较快/d 的/ude1 [主要/b 因素/n]/nz ，/w 除了/p 武汉/ns 汽车/n 消费/vn 仍/d 处于/v 快速/d 增长期/n 、/w 汽车/n 经销商/nnd 开展/v 各类/r [促销/vn 活动/vn]/nz 外/f ，/w 政策/n 影响/vn 较为/d 明显/a ，/w 在/p 中央/n 不准/v 违反/vn 规定/n 使用/v 公车/n 、/w 节假日/t 期间/f 公车/n 集中/v 停放/vn 和/cc 武汉市/ns “/w 限/v 牌/n ”/w 恐慌/an 等/udeng 因素/n 影响/vn 下/f ，/w 很多/m “/w 潜在/b ”/w 购车/v 需求/n 被/pbei 拉动/v 了/ule 。/w 
在/p 武汉/ns 竹叶/n 山/n 市场/n 首席/n 分析师/nnt 陈志东/nr 看来/v ，/w 限购/nz 对/p 车市/nz 冲击/vn 很大/d ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 本土/n 车/n 企/ng 和/cc 经销商/nnd 的/ude1 生产/vn 销售/vn 而言/uls 。/w 但/c 武汉/ns 离/v 限购/nz 还有/v [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 消费者/n 不必/d 过分/ad 紧张/a 。/w 
