大会/n 现场/s 
庄严/a 誓师/v 
[稻花香/nf 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 蔡宏柱/nr 发布/v 动员令/n 
[稻花香/nf 集团/nis]/ntc [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt 蔡开云/nr 致/v 欢迎辞/n 
人民网/nz 龙泉/ns 1月4日/t 电/n （/w 李春芳/nr 袁林顾/nr 礼/n 灿/ag ）/w 3日/t ，/w 以/p “/w 聚/v 势/ng 而/cc 上/f ，/w 合力/n 共赢/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [稻花香/nf 酒业/nis]/nz 公司/nis 2013/m [年度/n 工作/vn]/nz 总结/v 表彰/vn 暨/cc 2014年/t 誓师大会/n 在/p 龙泉/ns 隆重/ad 举行/v 。/w [稻花香/nf 集团/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 蔡宏柱/nr 发出/v 动员令/n ，/w 号召/v 全体/n 稻花香/nf 员工/n 及/cc 客商/nnd ，/w 改革/vn 竞争/v [激励/vn 机制/n]/nz ，/w 实现/v 强/a 企/ng 富民/v 。/w 2014年/t ，/w [稻花香/nf 酒业/nis]/nz 剑指/nz 60亿/m ！/w [稻花香/nf 集团/nis]/ntc [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt 蔡开云/nr 致/v 欢迎辞/n 。/w 
2013年/t ，/w [稻花香/nf 酒业/nis]/nz 公司/nis 实现/v [逆势/vd 上扬/v]/nz ，/w 营业收入/v 、/w 利税/n 分别/d 比/p 2012年/t 增长/v 12.85%/m 、/w 14.26%/m ，/w ；/w 形成/v 了/ule 一批/mq 全年/n 销售/vn 过/uguo 10亿/m 、/w 过/uguo 5亿/m 、/w 过/uguo 1亿/m 的/ude1 省级/b 市场/n 和/cc 销售/vn 达/v 3000万/m 、/w 过/uguo 500万/m 的/ude1 县级/b 市场/n ；/w 稻花香/nf 连续/a 十年/mq 入选/v 中国/ns 500/m 最/d 具/vg 价值/n 品牌/n ，/w 位居/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 行业/n 前/f [四/m 强/a]/mq ，/w “/w 清样/n ”/w 、/w “/w 活力/n 型/k ”/w 入选/v “/w [中国/ns 名酒/n]/nz 典型/n 酒/nf ”/w ；/w 公司/nis 成功/a 获得/v 三峡/ns 质量/n 奖/n ，/w 并/cc 顺利/ad 通过/p [长江/ns 质量/n 奖/n]/nz 现场/s 评审/vn ，/w [企业/n 形象/n]/nz 、/w 公信力/nz 进一步/d 提升/v 。/w 
