图/n 为/p ：/w [两/q 艘/q]/mq 渡船/n 只有/c [一/d 艘/q]/mq 在/p 运营/vn （/w 记者/nnt 李光正/nr 摄/vg ）/w 
从/p [东西/n 湖区/ns]/ns 原/b 新华/n 汽/n 渡口/n 坐船/vi 过汉江/nz ，/w 到/v 对面/f 的/ude1 蔡甸区/ns 张湾街/nz [徐/ag 尹/nz 邓村/ns]/ns 不到/v 十分钟/mq 。/w 然而/c ，/w 周边/n 村民/n 近日/t 发现/v ，/w 有/vyou [两/q 艘/q]/mq 客/ng 渡船/n 停/vi 在/p 渡口/n 不/d 运营/vn ，/w 过/uguo 江/n 得/ude3 绕行/v [一/d 两个/mq]/mq 小时/n 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 赶到/v 原/b 新华/n 汽/n 渡口/n ，/w 发现/v 客/ng 渡船/n 刚刚/d 恢复/v 运营/vn 。/w 
昨日/t 上午/t 11时/t 许/v ，/w 记者/nnt 来到/v 汉江/ns 东西湖/nz 段/q 原/b 新华/n 汽/n 渡/v 码头/n ，/w 只见/v 渡口/n 停/vi 了/ule [一/d 艘/q]/mq 客/ng 渡船/n ，/w [另一/m 艘/q]/mq 客/ng 渡船/n 正/d 从/p 江/n 中/f 往/p 岸边/s 驶来/v 。/w 附近/f 村民/n 黄/a 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 元旦/t 当天/t ，/w 他/rr 准备/v 乘船/vn 到/v 对岸/s 的/ude1 蔡甸区/ns ，/w 可/v 码头/n 上/f 竟然/d 停着/v [两/q 艘/q]/mq 客/ng 渡船/n ，/w 船主/n 都/d 不/d 做生意/nz 。/w 
停/vi 在/p 岸边/s 的/ude1 客/ng 渡船/n 船主/n 吴先生/nr 介绍/v ，/w 他/rr 本/rz 在/p 上游/f [几百/m 米/q]/mq 处/n 一个/mq 渡口/n 摆渡/v ，/w 因/p 冬季/t 水位/n 低/a ，/w 上游/f 渡口/n 无法/v 停靠/v ，/w 他/rr 才/d 来到/v 原/b 新华/n 汽/n 渡口/n ，/w 但/c 这个/rz 渡口/n 已有/v [一/d 艘/q]/mq 客/ng 渡船/n 在/p 运营/vn ，/w 船主/n 是/vshi 汉江/ns 对岸/s 蔡甸区/ns 张湾街/nz 徐尹邓/nr 渡口/n 的/ude1 肖/vg 先生/n 。/w 肖/vg 先生/n 则/d 称/v ，/w 前/f 几年/mq ，/w 汽/n 渡船/n 因/p [安全/an 问题/n]/nz 撤销/v 后/f ，/w 他/rr 就/d 在/p 此/rzs 经营/v 客/ng 渡船/n ，/w 日均/d 客流量/n [300/m 人次/qv]/mq ，/w 高峰/n 时/ng 超/v [500/m 人次/qv]/mq 。/w 上/f 月底/t ，/w 上游/f 的/ude1 吴先生/nr 把/pba 船/n 开/v 过来/vf ，/w 想/v 在/p 这里/rzs 做生意/nz ，/w 因/p 双方/n 协商/vn 不成/v ，/w [两/q 艘/q]/mq 船/n 都/d 停摆/nz 了/ule 。/w 
[东西/n 湖区/ns 港/n 航海/vn 事/n 处/n]/nt 副处长/nnt 袁超/nr 称/v ，/w 汉江/ns 东西湖/nz 段/q 共有/v [8/m 个/q]/mq 渡口/n ，/w 客流量/n 最多/ad 的/ude1 是/vshi 原/b 新华/n 汽/n 渡口/n ，/w 根据/p [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 一个/mq 渡口/n 只能/v 有/vyou [一/d 艘/q]/mq 客/ng 渡船/n ，/w 吴先生/nr 迁移/v 到/v 下游/f 来/vf 是/vshi 迫不得已/vl ，/w 但/c 确实/ad 影响/vn 了/ule 肖/vg 先生/n 的/ude1 生意/n 。/w [两/q 艘/q]/mq 船/n 停摆/nz 期间/f ，/w 周边/n 群众/n 过/uguo 江/n 受到/v 了/ule 很大/d 影响/vn 。/w 
[蔡甸区/ns 港/n 航海/vn 事/n 处/n]/nt 海事/n 室主任/nnt 鲁维亚/nrf 则/d 表示/v ，/w 吴先生/nr 把/pba 船/n 往/p 下游/f 迁移/v 来/vf 做生意/nz ，/w 必须/d 得到/v [相关/vn 部门/n]/nz 批准/v 。/w 昨日/t ，/w 吴/tg 、/w 肖/vg 两名/mq 船主/n 刚刚/d 协商/vn 完毕/vi ，/w 肖/vg 先生/n 随后/d 恢复/v 运营/vn 。/w 经/p 协商/vn ，/w 两人/mq 隔/v 一天/mq 轮流/vd 摆渡/v ，/w 等/udeng 水位/n 上涨/vi 后/f ，/w 肖/vg 先生/n 回到/v 原来/d 的/ude1 渡口/n 。/w （/w 记者/nnt 李光正/nr ）/w 
