人民网/nz 龙泉/ns 1月4日/t 电/n （/w 卢静/nr 李金冯/nr 菊/ng 杨晓双/nr 徐明明/nr 顾礼灿/nr ）/w 3日/t ，/w 稻花香/nf 151/m 广场/n ，/w 彩旗/n 飘扬/v ，/w 锣鼓喧天/vl 。/w 以/p “/w 聚/v 势/ng 而/cc 上/f 合力/n 共赢/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 “/w [湖北/ns 稻花香/nf 酒业/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 2013/m [年度/n 工作/vn]/nz 总结/v 表彰/vn 暨/cc 2014/m 誓师大会/n ”/w 隆重/ad 举行/v 。/w 全体/n 稻花香/nf 人/n 意气风发/vl 、/w 信心/n 激荡/v ；/w 数千/m 客商/nnd 朋友们/nz 见证/n 奇迹/n 、/w [共/d 襄/vg 盛举/n]/nz 。/w 
喜获/v 欧洲/ns 等/udeng 旅游/vn 大奖/n [鼓舞/v 士气/n]/nz 迎/v 新年/t 
2013年/t ，/w [稻花香/nf 酒业/nis]/nz 携/v 着/uzhe 辉煌/a ，/w 载/v 着/uzhe 收获/n ，/w 留下/v [一行/n 行/ng]/mq 坚实/a 的/ude1 足迹/n ，/w 这些/rz 足迹/n 凝聚/v 着/uzhe 众多/a 公司员工/nnd 、/w 供应商/nnt 、/w 经销商/nnd 等/udeng [各界/rz 人士/n]/nz 的/ude1 心血/n 和/cc 努力/ad 、/w 支持/v 和/cc 厚爱/n …/w …/w 是/vshi 他们/rr 成就/n 了/ule [稻花香/nf 酒业/nis]/nz 的/ude1 辉煌/a ，/w 他们/rr 是/vshi [稻花香/nf 酒业/nis]/nz 本次/r 大会/n 上/f 浓墨重彩/vl 的/ude1 一笔/mq 。/w 
[稻花香/nf 集团/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w [监事会/n 主席/nnt]/nnt 、/w 工会/nis 主席/nnt 方丽华/nr 宣读/v [先进/a 个人/n]/nnt 、/w [先进/a 集体/n]/nz 表彰/v 文件/n 后/f ，/w [241/m 名/q]/mq [先进/a 个人/n]/nnt 、/w [28/m 个/q]/mq [先进/a 集体/n]/nz 代表/nnt 捧着/v 夺目/a 的/ude1 [荣誉/n 证书/n]/nz 依次/d 步入/v 舞台/n 中央/n ，/w 展示/v 他们/rr 的/ude1 荣誉/n ，/w 也/d 展示/v 着/uzhe 他们/rr 这/rzv 一年/mq 来/vf 璀璨/z 的/ude1 成绩/n 。/w 
[宜昌/ns 奥美/ntc]/nt 包装/n 、/w 宜昌市/ns 综艺/b 包装/n 、/w 湖北/ns 协/vg 丰/ag 印刷/vn 、/w 宜昌崟/nr 锦/ag 包装/n 等/udeng [7/m 家/q]/mq 优秀/a 供应商/nnt 、/w 获得/v 最佳/z 忠诚/a 奖/n 的/ude1 [65/m 家/q]/mq 经销商/nnd 与/cc 最佳/z 贡献/n 奖/n 的/ude1 [50/m 家/q]/mq 经销商/nnd 喜获/v 欧洲/ns [三/m 国/n]/mq 11日/t 游/v 的/ude1 奖励/vn ；/w 获得/v 忠诚/a 奖/n 的/ude1 [164/m 家/q]/mq 经销商/nnd 与/cc 最佳/z 进步奖/n 的/ude1 [68/m 家/q]/mq 经销商/nnd 喜获/v 韩国/nsf 五日/t 游/v 的/ude1 奖励/vn 。/w 他们/rr 拿着/vf 证书/n ，/w 捧着/v 奖杯/n ，/w 信心/n 满满/z 的/ude1 走上/v 舞台/n 向/p 大家/rr 展示/v ，/w 他们/rr 得到/v 的/ude1 不仅仅/d 是/vshi 荣誉/n ，/w 更是/d 一种/mq 满足/v 与/cc 自豪/a 。/w 
最/d 令人/v 激动人心/bl 的/ude1 便是/v 陪同/vn 集团/nis 董事长/nnt 蔡宏柱/nr 到/v 美国/nsf 考察/v 、/w 观光/vn 的/ude1 特别/d 贡献/n 奖/n ，/w [广州/ns 白云区/ns 松/ng 洲/ng 骏/ag 龙/n 酒业/nis]/nt 、/w [武汉/ns 金雅/nr 景/ng 商贸/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 、/w [汕头/ns 锦/ag 玛/nz 有限公司/nis]/nt 揽/v 获/v 了/ule 这/rzv 一/m 殊荣/n ，/w 集团/nis [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 总经理/nnt 蔡开云/nr 为/p 他们/rr 颁发/v 了/ule 这/rzv 一/m 荣誉/n 。/w 在/p 与/cc 主持人/nnt 的/ude1 互动/vn 中/f ，/w 喜获/v 这/rzv 一/m 荣耀/an 的/ude1 优秀/a 经销商/nnd 说/v ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一年中/t ，/w 他们/rr 有/vyou 挫折/n 有/vyou 困难/an ，/w 但/c 他们/rr 依然/d 不折不扣/vl 地/ude2 完成/v 了/ule 任务/n ，/w 他们/rr 感谢/v 稻花香/nf 的/ude1 支持/vn 与/cc 帮助/v ，/w 希望/v 新的/a 一年/mq 稻花香/nf 取得/v 更加/d 辉煌/a 的/ude1 成就/n ，/w 能够/v 真正/d “/w 合力/n 共赢/n ”/w ！/w 
