人民网/nz 武汉/ns 1月4日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w “/w 治/v 霾/n 如/v 治病/vn ，/w 治理/v 雾霾/nz 建立/v 预测模型/gi 须/d 先行/vi ”/w ，/w 今日/t 上午/t ，/w 在/p 政协/nis 武汉市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [三/m 次/qv]/mq 会议/n 提案/n 咨询/v 会上/n ，/w 政协/nis 委员/nnt 冯莉/nr 关于/p 武汉/ns 治/v 霾/n 的/ude1 提案/n 建言/nz 引发/v 关注/vn 。/w 
[近几年/qt 来/vf]/nz ，/w 我国/n 多/a 地区/n 长时间/nz 出现/v 高浓度/b 雾霾/nz ，/w PM2/x ./w 5/m 严重/a 超标/vi 。/w 而/cc 在/p 武汉市/ns ，/w 2013年/t ，/w 前/f 十个月/t ，/w 天气/n 优良率/n 仅/d 为/p 48.7%/m ，/w 人均/a 吸入/v 的/ude1 PM10/x 和/cc PM2/x ./w 5/m 分别/d 超标/vi [0/m ./w 6/m 倍/q]/mq 和/cc [1/m ./w 8/m 倍/q]/mq ，/w [严重/a 危害/vn]/nz 人民/n 健康/a ，/w 改善/v [空气/n 质量/n]/nz 成/v 民生/n 大事/n 。/w 
政府/nis 也/d 在/p 加大/v 对/p [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 治理/vn ，/w 如何/ryv 在/p 治/v 霾/n 工程/n 中/f 取得/v 良好/a 的/ude1 治理/vn 效果/n ？/w 冯莉/nr 提案/n 建言/nz ，/w 治/v 霾/n 如/v 医生/nnt 给/p 病人/n 治病/vi ，/w 要/v 先/d 对/p 病人/n 进行/vn 全面/ad 检查/vn ，/w 摸清/v 何/ry 病/n ，/w 严重/a 程度/n ，/w 治病/vi 因素/n 等/udeng ，/w 治/v 霾/n 须/d 建立/v 合理/a 的/ude1 环境/n 与/cc 经济/n 统计/vn 预测模型/gi 。/w 
冯莉/nr 表示/v ，/w 对/p 大气/n 进行/vn 监测/vn 分析/vn 、/w 制定/v 办法/n 、/w 预测/v 效果/n 、/w 优化/v 决策/vn 是/vshi 做好/v 《/w 武汉/ns 改善/v [空气/n 质量/n]/nz [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 环节/n ，/w 缺一不可/vl 。/w 据悉/v ，/w 目前/t 我国/n 已经/d 在/p 珠三角/nz 治/v 霾/n 统计/vn 预测模型/gi 中/f 取得/v 进展/vn 。/w 
