被/pbei 诈骗/v 汽车/n 陈娅君/nr 摄/vg 
人民网/nz 宜都/ns 1月4日/t 电/n （/w 陈娅君/nr 李少波/nr ）/w 为/p 还/d 赌债/n 竟/d 租车/vi 来/vf 贱卖/v ，/w [15/m 万元/q]/mq 的/ude1 海/n 马车/n 卖/v [2/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 而/cc 买家/n 竟然/d 准备/v 将/d 车/n 拆成/nz 零件/n 卖/v 。/w 一/m 汽车/n 诈骗/v 团伙/n 在/p 湖北省/ns 宜都市/ns 实施/v 诈骗/vn 后/f ，/w 将/d 车/n 倒卖/v 到/v 江苏/ns ，/w 未/d 料想/v 不/d 出/vf 一个/mq 月/n ，/w 就/d 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 目前/t ，/w 诈骗/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 覃某/nr 、/w 田/n 某/rz 、/w 龚某/nr 和/cc 购买/v 赃/ng 车/n 的/ude1 江苏/ns 人/n 黎/b 某/rz 均/d 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 在/p 进一步/d 侦办/nz 中/f 。/w 
租车/vi 后/f [人间/n 蒸发/vi]/nz 
2013年12月8日/t ，/w 在/p 宜都/ns 经营/v 一家/n 汽车/n 租车公司/nis 的/ude1 陈某/nz 到/v [宜都市/ns 公安局/nis]/nto 报警/vn ，/w 称/v 自己/rr 一辆/mq 价值/n 8万余元/m 的/ude1 [别克/nrf 凯越/nz]/nz 小轿车/n 被/pbei 人/n 租/v 去/vf ，/w 到/v 了/ule 归还/v 时间/n 不见踪影/nz ，/w 租车/vi 人/n 留下/v 的/ude1 [联系/v 电话/n]/nz 也/d 打/v 不通/a ，/w 只/d 留下/v 了/ule 一个/mq 叫/vi “/w 何某/nz ”/w 的/ude1 [身份证/n 复印件/n]/nz 。/w 
宜都/ns 警方/n 针对/p 近期/t 打击/v 盗/vg 抢/v 两车/nz 情况/n 予以/vx 摸排/nz ，/w 发现/v 不久/d 前/f 枝江/ns 也/d 有/vyou 一起/s 类似/a 的/ude1 案子/n ，/w 并且/c 租车/vi 人/n 也/d 是/vshi “/w 何某/nz ”/w ，/w “/w 何某/nz ”/w 的/ude1 嫌疑/n 度/qv 增加/v 。/w 
12月10日/t ，/w 警方/n 找到/v “/w 何某/nz ”/w ，/w 何某/nz 称/v 完全/ad 不知/v 此事/r ，/w 经/p 宜都/ns 、/w 枝江/ns 两个/mq 租车公司/nis 老板/nnt 辨认/v ，/w 租车/vi 的/ude1 也/d 不是/c 何某/nz 本人/rr 。/w 唯一/b 的/ude1 侦破/vn 线索/n 由此/d 中断/v 。/w 
