昨日/t 是/vshi 2014年1月3日/t ，/w 谐音/n “/w 爱/v 你/rr 一世/n 一生/n ”/w ，/w 被/pbei 许多/mq 新人/n 热/a 捧/v 。/w 据/p [武汉市/ns 民政局/nis]/nto 统计/vn ，/w 当天/t 共有/v [2472/m 对/p]/mq 新人/n 登记/vn 结婚/vi 领证/nz ，/w 寄托/v 对/p 爱情/n 长久/a 的/ude1 美好/a 心愿/n 。/w 图/n 为/p [武昌区/ns 民政局/nis]/nt [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n 楼梯/n 上/f 排/v 起/vf 长/a 队/n ，/w 一对/mq 新人/n 摆出/vf 象征/n 幸福/a 爱情/n 的/ude1 心形/n 。/w 
（/w 记者/nnt 李溪/nr 王哲/nr 实习生/nnt 汪诗皓/nr 摄/vg ）/w 
