资料/n 图/n ：/w [中国/ns 荒地村/ns 空军/nis 基地/nis]/nt [卫星/n 图像/n]/nz 。/w 
据/p 英国/ns 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 2013年12月19日/t 报道/v ，/w [中国人民解放军/nt 海军/nnd 航空兵/nnd]/nz [荒地村/ns 空军/nis 基地/nis]/nt 的/ude1 相关/vn [卫星/n 图像/n]/nz 近日/t 被/pbei 曝/vg 出/vf ，/w 图像/n 显示/v 出/vf 中国/ns 在/p [舰载/b 战斗机/n]/nz 训练/vn 基础设施/gi 上/f 取得/v 显著/ad 进展/vn ，/w 同时/c 也/d 表明/v 了/ule 中国/ns 发展/v [海军/nnd 航空/n]/nz 力量/n 、/w 部署/vn 近海/s 实力/n 的/ude1 决心/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w [荒地村/ns 空军/nis 基地/nis]/nt 位于/v 渤海湾/ns 西北/ns 岸/n ，/w 距/p [沈阳/ns 军区/nis]/nt [兴城/ns 空军/nis 基地/nis]/nt 南面/f 约/d [8/m 公里/q]/mq 处/n 。/w 基地/nis 始建于/v 2008年/t ，/w 2012年/t 完工/vi 。/w 2012年1月/t ，/w 歼/vg -/w 15/m “/w 飞/vi 鲨/ng ”/w 战斗机/n 利用/v 该/rz 基地/nis 新/a 设施/n 进行/vn 首次/m 公开/ad 试飞/vi 。/w [荒地村/ns 空军/nis 基地/nis]/nt 训练/v 设施/n 齐全/a ，/w 可/v 用于/v 训练/vn 在/p 辽宁/ns 舰/ng 和/cc 未来/t 其他/rzv 航母/n 上/f 服役/vi 的/ude1 [海军/nnd 飞行员/nnt]/nz 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 基地/nis 主跑道/n 两端/n 分别/d 设有/v 模拟/vn 航母/n 着陆/vi 的/ude1 甲板/n ，/w 并/cc 配有/v 整套/b 的/ude1 着陆/vn 拦阻索/nz ，/w 且/c 甲板/n 上/f 有/vyou 包括/v 辽宁/ns 舰/ng [主体/n 结构/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 标记/n 。/w 毗邻/vi 主跑道/n 的/ude1 [另一/m 片/q]/mq 区域/n 分布/vi 着/uzhe 两个/mq 滑/v 跃/vg 式/k 助飞/nz 斜坡/n ，/w 也/d 同样/d 配有/v 成套/b 的/ude1 模拟/vn 甲板/n 标记/n 。/w 从/p [卫星/n 图像/n]/nz 中/f 明显/a 可见/c 基地/nis 建有/v [24/m 个/q]/mq 歼/vg -/w 15/m 机库/n ，/w 但/c 看上去/v 像/v 是/vshi 收放/nz 式/k 飞机棚/nz ，/w 不是/c 永久性/n 设施/n 。/w 另外/c 基地/nis 还有/v [3/m 个/q]/mq 供/vi 旋转翼/nz 飞机/n 使用/v 的/ude1 永久/b 机库/n ，/w 尺寸/n 为/p [36/m x55/x]/mq 米/q 。/w 
据/p 报道/v ，/w 截至/v [10/m 月份/n]/mq ，/w 位于/v [空军/nis 基地/nis]/nz 外围/f 但/c 独立/a 于/p 飞行区/nz 的/ude1 居住区/n 仍/d 在/p 建设/vn 中/f ，/w 这/rzv 或许/d 是/vshi 该/rz 基地/nis 目前/t 总体/n 活动/vn 不/d 多/a 的/ude1 原因/n 。/w 同时/c ，/w 基地/nis 中/f 没有/v 武器/n 储存/v 设施/n ，/w 也/d 缺少/v 可供/v 长期/d 使用/v 的/ude1 机库/n ，/w 凸显/v 出/vf 该/rz 基地/nis 的/ude1 性质/n 是/vshi 训练/vn 而/cc 非/b 作战/vi 。/w 
报道/v 评价/vn 称/v ，/w 荒地村/ns 基地/nis 相比/vi 中国/ns 仅有/nz 的/ude1 另一个/mq 舰载/b 飞行员/nnt [训练/vn 基地/nis]/nz —/w —/w [西安/ns 阎良/nr 航空/n 基地/nis]/nt ，/w 在/p [配套/vn 设施/n]/nz 上/f 有/vyou 了/ule 重大/a 升级/vi 。/w [西安/ns 阎良/nr 航空/n 基地/nis]/nt 是/vshi [中国/ns 飞行/vn 试验/vn 研究院/nis]/nt 的/ude1 所在地/n ，/w 也/d 是/vshi 歼/vg -/w 15/m 试飞/vi 的/ude1 地方/n 。/w 歼/vg -/w 15/m 样机/n 的/ude1 初期/f 训练/vn 是/vshi 利用/v 阎良/nr 基地/nis 的/ude1 滑/v 跃/vg 式/k 助飞/nz 设施/n 进行/vn 的/ude1 ，/w 但/c 该/rz 基地/nis 没有/v 着陆/vn [拦阻/v 装置/n]/nz 。/w 
报道/v 指出/v ，/w 从/p [荒地村/ns 空军/nis 基地/nis]/nt 可以/v 清晰/a 地/ude2 看到/v 中国/ns 未来/t 的/ude1 航母/n 设计/vn ，/w 如/v 两个/mq 独立/a 的/ude1 滑/v 跃/vg 式/k 助飞/nz 设施/n 和/cc 拦阻索/nz 着陆/vi 跑道/n 足以/d 表明/v ，/w 中国/ns 的/ude1 下/f [一/d 艘/q]/mq 航空母舰/n 将/d 保留/v 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 短/a 距/p 起飞/vi 、/w 拦阻/v 着陆/vn 方案/n 。/w 
另外/c ，/w 报道/v 称/vn [荒地村/ns 空军/nis 基地/nis]/nt 还/d 缓解/v 了/ule 中国/ns 到/v 境外/s 物色/v [飞行/vn 训练/vn]/nz 场所/n 的/ude1 需求/n 。/w 因/p 中国/ns 缺乏/v 航母/n 作战/vi 经验/n ，/w 此前/t 乌克兰/nsf 曾/d 劝说/v 中国/ns 租借/v 其/rz 苏联/ns 时期/n 的/ude1 尼特卡/nrf 航母/n 舰载机/nz [训练/vn 基地/nis]/nz (/w NITKA/x )/w 。/w 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 11月/t 曾/d 援引/v 一名/mq 乌克兰/nsf 官员/nnt 的话/udh ，/w 称/v 歼/vg -/w 15/m “/w 与/cc [前苏联/ns 苏霍伊/nrf 设计局/nis]/nt 的/ude1 舰载/b 苏/b -/w 33/m 十分/d 类似/a ，/w 因此/c 无需/v 费/n 多/a 大/a 力气/n 就/d 可以/v 为/p 中国/ns [航母/n 飞行员/nnt]/nz 提供/v 训练/vn 体系/n 。/w ”/w 但/c 此次/rz 曝光/vi 的/ude1 卫星/n 图片/n 表明/v 乌克兰/nsf 的/ude1 提议/vn 将/d 以/p 失败/vi 告终/vi 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 孙玲莉/nr 审稿/vi ：/w 聂鲁彬/nr )/w 
