中新网/nz 1月4日/t 电/n 据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 中纪委/nt 网站/n 近日/t 刊登/v 《/w 蜕变/vi 始于/v 亲情/n 失重/vn —/w [河北省/ns 交通厅/nis]/nto 原/b 副厅长/nnt 张/q 全/a 案件/n 剖析/v 》/w ，/w 详细/a 剖析/v 了/ule [河北/ns 交通厅/nis]/nt 原/b 副厅长/nnt 张/q 全/a 受贿/vi 敛财/vi 过程/n 。/w 
文章/n 如下/vi ：/w 
一/m 、/w 基本/a 案情/n 
张/q 全/a ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 河北省/ns 迁安市/ns 人/n ，/w [大学/nis 文化/n]/nz 。/w 1948年6月/t 出生/vi ，/w 1969年9月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1980年8月/t 入党/vi 。/w 曾任/v [河北省/ns 交通厅/nis]/nto [高速公路/n 管理局/nis]/nt 副局长/nnt 、/w [公路/n 管理局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 1998年3月/t 任/v [河北省/ns 交通厅/nis]/nto 副厅长/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 。/w 2005年2月18日/t 被/pbei 依法/d 逮捕/v 。/w 
经查/nz ，/w 自/p 2002年/t 至/p 2004年/t ，/w 张/q 全/a 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 通过/p 其/rz 子/ng 张某某/nr ，/w 先后/d 收受/v [路/n 桥/n 集团/nis 国际/n 建设/vn 股份/n 有限公司/nis]/ntc [河北/ns 工程部/nis]/nt 经理/nnt 陈某/nz 等/udeng [3/m 人/n]/mq 所/usuo 送/v 人民币/n 共计/v [154/m 万元/q]/mq 、/w 股金/n [16/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 其/rz 在/p 承揽/v [青/a 银/ng 高速公路/n]/nz 工程/n 、/w 高速公路/n 信息管理/gi 中心/nis 和/cc [联网/vi 收费/vn]/nz 项目/n 中/f 谋利/vi 。/w 2001年/t 至/p 2004年/t ，/w 张/q 全/a 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 直接/ad 或/c 通过/p 其/rz 妻/ng 张某某/nr ，/w 收受/v 省/n [交通/n 规划/n 设计院/nis]/nt 院长/nnt 刘某/nr 等/udeng [8/m 人/n]/mq 所/usuo 送/v 人民币/n 共计/v [8/m ./w 3/m 万元/q]/mq 、/w 美金/q [1000/m 元/q]/mq 及/cc [5000/m 元/q]/mq 购物卡/nz 。/w 收受贿赂/v 合计/vn 人民币/n [162/m ./w 3/m 万元/q]/mq 、/w 股金/n [16/m 万元/q]/mq 、/w 美金/q [1000/m 元/q]/mq 及/cc [5000/m 元/q]/mq 购物卡/nz 。/w 
经/p [河北/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 批准/v ，/w [河北省/ns 纪委/nnt]/nt 决定/v 给予/vn 张/q 全/a [开除/v 党籍/n]/nz 处分/n ，/w [河北省/ns 监察厅/nis]/nt 决定/v 给予/vn 其/rz [行政/n 开除/v 处分/n]/nz 。/w 司法机关/nz 依法/d 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 十四年/t ，/w 剥夺/v 政法/n 权利/n 三年/t 。/w 
