齐秦/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 创作歌手/nnd 齐秦/nr 为/p 早年/t 代表作/n “/w 大约/d 在/p 冬季/t ”/w 、/w “/w [九/b 个/q 太阳/n]/nz ”/w 、/w “/w 狼/n ”/w 等/udeng [27/m 首歌曲/nz]/mq 著作权/nz ，/w 与/cc [环球/n 音乐/n]/nz 打官司/vi ，/w 最高法院/nt 以/p [环球/n 音乐/n]/nz 无法/v 证明/vn 合法/a 取得/v 词曲/n 权利/n 转让/v 等/udeng 理由/n ，/w 认定/v 齐秦/nr 仍/d 是/vshi 这些/rz 著名/a 歌曲/n 的/ude1 [著作/gi 财产权/n]/nz 所有/b 人/n 。/w 全/a 案/ng 定谳/nz 。/w 
齐秦/nr 主张/v 他/rr 在/p 1985到1986/m 年间/n ，/w 创作/vn 了/ule “/w 大约/d 在/p 冬季/t ”/w 等/udeng [27/m 首/q]/mq 词曲/n 后/f ，/w 只/d 授权/v 综/ng 一/m 公司/nis 发行/v “/w 冬雨/n ”/w 等/udeng 专辑/n ，/w 并未/d 同时/c 转让/v 著作权/nz 。/w 但/c 后来/t 综/ng [一/d 被/pbei]/mq [宝丽金/ntc 公司/nis]/nt 收购/v ，/w 宝丽金/ntc 又/d 和/cc [环球/n 音乐/n]/nz 合并/v ，/w 环球/n 因此/c 主张/v 合法/a 取得/v 这些/rz 歌曲/n 的/ude1 著作权/nz 。/w 
但/c [智慧/n 财产/n]/nz 法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 原始/a 的/ude1 综/ng 一/m 取得/v [著作权/nz 转让/v]/nz 证书/n 上/f ，/w 齐秦/nr 签名/vi 、/w 印章/n [形式/n 多样/a]/nz ，/w 难以/d 判断/v 真伪/n ，/w 且/c 即使/c 创作/vn “/w 有时/d 思路/n 泉涌/nz ，/w 如/v 行云流水/n ”/w ，/w 但/c 当年/t 综/ng 一/m 登记/vn 的/ude1 [著作权/nz 转让/v]/nz 证明书/n 中/f ，/w 至少/d 有/vyou [7/m 首/q]/mq 竟/d 登记/vn 在/p 同一/b 天/qt 创作/vn 完成/v ，/w 可见/c 转让/v 证明/vn 真实性/n 可疑/a ，/w 判决/v 综/ng 一/m 并未/d 合法/a 取得/v 著作权/nz ，/w [环球/n 音乐/n]/nz 也/d 不/d 可能/v 从/p 综/ng 一/m 受/v 让/v 取得/v 著作权/nz 。/w 案/ng 经/p 最高法院/nt [驳回/v 上诉/v]/nz 定谳/nz 。/w 
