1月3日/t 凌晨/t ，/w [宜昌市/ns 五峰县/ns 采花乡/ns 红票/n 湾/ng 煤矿/nis]/nt 发生/v [瓦斯/n 突出/a 事故/n]/nz ，/w 导致/v [井/n 下/f 作业/vn]/nz 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 工人/nnt 死亡/vi 。/w 
据/p 五峰县/ns [相关/vn 部门/n]/nz 透露/v ，/w 事故/n 发生/v 时/ng ，/w 井/n 下/f 只有/c [3/m 名/q]/mq 工人/nnt 在/p 作业/vn ，/w 据/p 初步/d 调查/v 结果/n ，/w 这/rzv [3/m 名/q]/mq 在/p [井/n 下/f 作业/vn]/nz 的/ude1 工人/nnt 已经/d 全部/m 遇难/vi 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w [五峰县/ns 委/ng]/nto 、/w 县政府/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt 作出/v 批示/n ，/w 要求/n 妥善/ad 处置/vn 相关/vn 事宜/n ，/w 迅速/ad 查明/v 原因/n 。/w 五峰县/ns 县长/nnt 吕学锋/nr 与/cc 副县长/nnt 龙泰星/nr 带领/v [相关/vn 部门/n]/nz [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 现场/s ，/w 组成/v [现场/s 处置/vn]/nz 、/w [事故/n 调查/vn]/nz 、/w [善后/n 处理/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 专/a 班/n 。/w 
据/p [相关/vn 部门/n]/nz 透露/v ，/w 遇难/vi 人员/n 分别为/v ：/w [49/m 岁/qt]/mq 的/ude1 煤矿/nis 矿长/nnt 、/w 采花乡/ns [栗子/n 坪/ng 村/n]/ns 村民/n 薛云/nr ，/w [39/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [渔洋关/nz 镇/n]/ns [清水/ns 湾村/ns]/ns 村民/n 许弟国/nr ，/w [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 五峰镇/ns [谢/v 家坪村/ns]/ns 村民/n 邓宏俊/nr 。/w 目前/t ，/w [善后/n 工作/vn]/nz 正在/d 有序/a 进行/vn ，/w 事故/n 详细/a 原因/n 正在/d 调查/vn 之中/f ，/w 五峰县/ns 所有/b 煤矿/nis 已/d 停产/vi 整顿/v 。/w （/w 记者/nnt 王功尚/nr ）/w 
