原/b 标题/n ：/w 扬州/ns 刑事案/nz 已/d 查明/v 系/v 堂弟/n 杀/v 堂哥/nz 一家/n [四/m 口/n]/mq 后/f 畏罪/vi 自焚/vi 
图/n 为/p 警方/n 侦/vg 技/ng 人员/n [案发/v 现场/s]/nz 开展/v 火灾/n 原因/n 调查/vn 、/w [现场/s 勘查/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 凯/ng 涛/ng 摄/vg 
1月3日/t 上午/t ，/w 扬州/ns 仪征/ns 发生/v 一起/s [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 现场/s [5/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 当日/t 下午/t 17时30分/t 许/v ，/w 警方/n 认定/v 这/rzv 是/vshi 一起/s 杀人/vi 纵火/vi 案/ng 。/w 初步/d 查明/v ，/w 1月2日/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 进入/v 受害人/n 其/rz 堂哥/nz 家中/s ，/w 将/d 其/rz 堂哥/nz 一家/n [四/m 口/n]/mq 杀害/v ，/w 纵火/vi 焚烧/v 现场/s ，/w 畏罪/vi 自焚/vi 。/w 
1月3日/t 上午/t 7时22分/t ，/w [扬州/ns 仪征市/ns 新集镇/ns 八桥村/ns 徐/ag 马/n 组/n]/nt 钟/n 某某/r 家中/s 发生/v 火灾/n 。/w 事发/vi 后/f ，/w 扬州/ns 、/w 仪征/ns 两级/mq [党委/nis 政府/nis]/nz 高度/d 重视/v ，/w 组织/n 警力/n 赶赴/v 现场/s 开展/v 火灾/n 扑救/vn ，/w 至/p 上午/t 8时/t 许/v ，/w 大火/n 被/pbei 扑灭/v 。/w 经/p 警方/n [现场/s 勘验/vn]/nz ，/w 发现/v [5/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 根据/p 现场/s 血迹/n 等/udeng [痕迹/n 物证/n]/nz ，/w 警方/n 定性/vn 为/p [刑事/b 案件/n]/nz 。/w 
[5/m 名/q]/mq 死亡/vi 的/ude1 人/n 分别/d 是/vshi ，/w 发生/v 火灾/n 的/ude1 [新集镇/ns 八桥村/ns 徐/ag 马/n 组/n]/nt [25/m 号/q]/mq 房主/n 钟生昌/nr 一家/n [四/m 口/n]/mq 即/v 钟生昌/nr (/w 男/b ，/w [66/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 钟生昌/nr 老伴/n 胡玲/nr (/w [59/m 岁/qt]/mq )/w 、/w 外孙/n 和/cc 岳父/n 。/w 以及/cc 隔壁/s 相邻/vi 的/ude1 钟生怀/nr (/w 男/b ，/w [52/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 系/v 钟生昌/nr 的/ude1 堂弟/n 。/w 
当日/t 下午/t ，/w 经/p 警方/n 侦/vg 技/ng 人员/n 现场/s 开展/v 火灾/n 原因/n 调查/vn 、/w [现场/s 勘查/vn]/nz 、/w 善后/n 处置/vn 等/udeng 工作/vn ，/w 认定/v 是/vshi 一起/s 杀人/vi 纵火/vi 案/ng 。/w 初步/d 查明/v ，/w 1月2日/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 钟生怀/nr 进入/v 受害人/n 其/rz 堂哥/nz 家中/s ，/w 将/d 其/rz 堂哥/nz 一家/n [四/m 口/n]/mq 杀害/v ，/w 纵火/vi 焚烧/v 现场/s ，/w 畏罪/vi 自焚/vi 。/w 
目前/t ，/w 相关/vn 工作/vn 正在/d 进一步/d 进行/vn 中/f 。/w (/w 记者/nnt 崔佳明/nr )/w 
新闻/n 延伸/v ：/w 
组/n 图/n ：/w 堂弟/n 杀/v 堂哥/nz 一家/n [四/m 口/n]/mq 后/f 畏罪/vi 自焚/vi 
