近些年/t ，/w 粗暴/a 拆迁/v 和/cc 抗/v 拆/v 事件/n 屡见/v 报端/n ，/w 拆迁办/nis 人员/n 常/d 感叹/v “/w 拆迁/v 难办/a ”/w 。/w 然而/c 在/p 2013年/t ，/w 陕西省/ns [西咸/nz 新区/n]/nz [空港/n 新城/ns]/nz 先后/d 完成/v [6/m 个/q]/mq 村/n 近/a 千户/q 房屋/n 的/ude1 拆迁/vn ，/w 没有/v 发生/vn 一起/s 对抗/v 和/cc 纠纷/n 。/w 这里/rzs 的/ude1 拆迁/vn 为何/ryv 能/v 达到/v 如此/rzv 效果/n ？/w 记者/nnt [三/m 次/qv]/mq 走进/v [西咸/nz 新区/n]/nz ，/w 和/cc 拆迁办/nis 人员/n 一起/s 走村入户/vl ，/w 探明/v 原委/n 。/w 
进/vf 村/n 宣讲/v 常态/n 
“/w 政策/n 定/v 得/ude3 再/d 好/a ，/w 百姓/n 不知/v 也/d 枉然/z ”/w 
冬日/n 晚上/t [7/m 点/qt]/mq 半/m ，/w [西咸/nz 新区/n]/nz [空港/n 新城/ns]/nz 杨家村/ns ，/w 天冷/nz 路/n 黑/a 。/w 记者/nnt 跟随/v 拆迁办/nis 副主任/nnt 邵元锦/nr 去/vf 村民/n 家/q 做/v 拆迁/vn 动员/v 工作/vn 。/w 村民/n 白天/t 出去/vf 打工/vi ，/w 拆迁办/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 需要/v 晚上/t 入户/v 做/v 工作/vn 。/w 
在/p 这里/rzs 碰/v 了/ule 壁/ng ，/w 大家/rr 还是/c 有点/d 小/a 失落/v 。/w 邵元锦/nr 说/v ，/w 有时/d 村民/n 见/v 一大/n 帮子/n 人/n 围着/v ，/w 有/vyou 顾虑/n ，/w 有些/rz 话/n 肯定/v 不会/v 说/v ，/w 明天/t 她/rr 要/v 再/d 来/vf 一趟/mq 。/w 
像/v 这样/rzv 挨家挨户/dl 走访/v ，/w 已经/d 成/v 了/ule 规定/n 动作/n 。/w “/w 政策/n 定/v 得/ude3 再/d 好/a ，/w 百姓/n 不/d 知道/v 也/d 枉然/z 。/w 前期/f 辛苦/a 些/q ，/w 以后/f 顾虑/n 也/d 少/a 些/q 。/w ”/w 邵元锦/nr 说/v 。/w 
为了/p 制定/v 一套/mq 科学/n 合理/a 的/ude1 征/v 迁/v 政策/n ，/w 政策/n 制定/v 人员/n 也/d 没/d 少/a 往/p 村子/n 里/f 跑/v 。/w 从/p 2012年8月/t 开始/v ，/w [空港/n 新城/ns]/nz 就/d 组织/n [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 对/p 村子/n [遗留/v 问题/n]/nz 、/w 村民/n 现状/n 等/udeng 进行/vn 调查/vn 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 邀请/v 政府部门/n 、/w 镇/n （/w 街办/vn ）/w [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 群众/n 代表/nnt 参与/v 政策/n 制定/v 。/w 
政策/n 保障/vn 完备/a 
“/w 工作/vn 做/v 得/ude3 顺利/ad ，/w 主要/b 是/vshi 政策/n 好/a ”/w 
记者/nnt 在/p [空港/n 新城/ns]/nz 小寨村/ns 安置房/nz 建设/vn 的/ude1 样板间/nz ，/w 看到/v 房间/n 装有/v 暖气/n ，/w 厨房/n 的/ude1 组合柜/n 等/udeng 都/d 是/vshi 配套/vn 的/ude1 ，/w [天然气/n 管道/n]/nz 也/d 在/p 架设/v 。/w 
按照/p “/w [拆迁/v 安置/vn]/nz 并重/vi ”/w 的/ude1 工作/vn 思路/n ，/w [空港/n 新城/ns]/nz 在/p 周边/n 的/ude1 机场/nis “/w 黄金/n 地段/n ”/w 规划/n 了/ule 空港/n [花园/n 社区/n]/nz 集中/v [安置/vn 小区/n]/nz 。/w 2012年6月/t 就/d 已/d 开工/vi 建设/vn ，/w 不仅/c 可以/v 满足/vn [3/m 个/q]/mq 村/n 近/a 5000余人/m 的/ude1 安置/vn 需求/n ，/w 还/d 可/v 解决/vn 部分/n 入/v 区/n [外来/b 务工人员/nnd]/nz 的/ude1 安居/vn 需求/n 。/w 据介绍/nz ，/w 2014年/t ，/w [第/m 一批/mq]/mq 征/v 迁/v 的/ude1 小寨村/ns 民/ng 就/d 能/v 入住/vn 。/w 
“/w 农民/nnt 不/d 种地/vi 了/ule ，/w 以后/f 靠/v 啥/ry 生活/vn ？/w ”/w 记者/nnt 提出/v 疑问/n 。/w 
拆迁办/nis 的/ude1 梁佳/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [就业/vn 培训/vn]/nz 已经/d 开展/v 了/ule 20多期/m ，/w 1000多名/m 新市民/nz 完成/v 了/ule 保洁/b 、/w 物流/n 、/w [酒店/nis 服务/vn]/nz 、/w 理财/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 培训/vn ，/w 部分/n 已经/d 就业/vn 了/ule 。/w 
“/w [西安/ns 咸阳/ns 国际/n 机场/nis]/nt 及其/cc 新/a 规划/n ，/w 能/v 提供/v 大量/m [工作/vn 岗位/n]/nz 。/w 而且/c ，/w 我们/rr 与/cc 入/v 区/n 企业/n 签订/v [项目/n 投资/vn]/nz 协议/n 时/ng 明确/a 提出/v ，/w [劳动密集型/n 企业/n]/nz 必须/d 预留/v 20%—30%/m 的/ude1 就业/vn 岗位/n 给/p 本地/rzs 群众/n 。/w 预计/v 三年/t 内/f ，/w 就/d 能/v 基本/a 解决/v 区内/n 群众/n [就业/vn 问题/n]/nz 。/w ”/w [空港/n 新城/ns]/nz 管委会/nis 主任/nnt 王学东/nr 说/v 。/w 
“/w [空港/n 新城/ns]/nz 还/d 无偿/d 提供/v 每人/r [10/m 平方米/q]/mq 的/ude1 经济发展/v 用房/n ，/w 由/p 村/n 集体/n 统一经营/v ，/w 年底/f 按/p 股权/n 分红/vi 。/w ”/w 小寨村/ns 村长/nnt 查光义/nr 说/v ，/w “/w 工作/vn 做/v 得/ude3 顺利/ad ，/w 主要/b 是/vshi 政策/n 好/a 。/w ”/w 
拆迁/v 弥漫/vn 温情/n 
“/w 在/p 能力/n 范围内/nz ，/w 我们/rr 尽力/d 解决/v ”/w 
谈起/v 自己/rr 房屋/n 被/pbei 拆/v ，/w [64/m 岁/qt]/mq 的/ude1 村民/n 李保田/nr 说/v ：/w “/w 同意/v 拆/v ，/w 但/c 肯定/v 有些/rz 舍不得/v 。/w 毕竟/d 从小/d 住在/v 那里/rzs 。/w ”/w 
其实/d ，/w 最/d 不能/v 忽视/vn 也/d 最/d 容易/ad 被/pbei 忽视/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 村子/n 里/f 没有/v [工作/vn 能力/n]/nz 的/ude1 老人/n ，/w 这/rzv 也/d 成/v 了/ule 拆迁/v 工作/vn 的/ude1 一个/mq 重点/n 。/w 为此/bl ，/w [空港/n 新城/ns]/nz 推行/v [统一/vn 标准/n]/nz 的/ude1 [城乡/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n 制度/n]/nz ，/w 实现/v [城镇/n 居民/n]/nz 医保/n 、/w [新型/b 农村/n 合作医疗/n]/nz 和/cc [城乡/n 居民/n]/nz 医疗/n 救助/vn 的/ude1 有效/a 衔接/vi 。/w 目前/t ，/w 已/d 筹集/v [社保/vn 基金/n]/nz 约/d [3/m ./w 4/m 亿元/q]/mq 。/w 
为了/p 让/v 拆迁/vn 不/d 冰冷/z ，/w [空港/n 新城/ns]/nz 想/v 了/ule 很多/m 办法/n 。/w 在/p 卓邢村/ns ，/w 拆迁办/nis 给/p [5/m 位/q]/mq 身体/n 有/vyou 残疾/n 的/ude1 村民/n 购买/v 了/ule 轮椅/n ，/w 并/cc 将/d 他们/rr 列为/v [第/m 一批/mq]/mq 选/v 房/n 者/k ；/w 在/p 小寨村/ns ，/w 免费/vd 的/ude1 搬家/vn 车辆/n 就/d 停/vi 在/p 村口/s ；/w 在/p 邓村/ns ，/w 征/v 迁/v [工作/vn 人员/n]/nnt 协助/v 村民/n 魏聪孝/nr 一起/s 卖/v 桃子/n ；/w 在/p 底张镇/ns 花杨村/ns ，/w 因为/c [项目/n 建设/vn]/nz 造成/v 村民/n [饮水/n 困难/an]/nz ，/w [空港/n 新城/ns]/nz 短短/z [三/m 周/qt]/mq 时间/n 打井/vi [40/m 口/n]/mq …/w …/w 
记者/nnt 晚上/t 跟随/v 邵元锦/nr 又/d 陆续/d 走访/v 了/ule 好/a 几家/mq 村民/n 。/w 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 按照/p 今天/t 的/ude1 计划/n ，/w 还要/d 到/v 村民/n 张雪盈/nr 家/q 签/v 协议/n 。/w 打电话/vi 过去/vf ，/w 人家/n 还/d 在/p 等/udeng 着/uzhe 。/w 邵元锦/nr 又/d 匆匆/z 赶/v 过去/vn 。/w 
签/v 协议/n 时/ng ，/w 张雪盈/nr 还有/v 担心/vn 。/w 邵元锦/nr 继续/v 算账/vn 解释/v ，/w 从/p 物业费/nz 贵/a 不/d 贵/a 到/v 飞机/n 飞过/v 的/ude1 噪音/n 等/udeng 问题/n ，/w 直到/v [11/m 点/qt]/mq 多/a 才/d 结束/v 。/w 
临走/vi ，/w 张雪盈/nr 将/d 邵元锦/nr 送/v 出/vf 门外/s 。/w 外面/f 冷风/n 拂过/v ，/w 张雪盈/nr 不禁/d 打/v 了/ule 个/q 寒颤/nz ，/w 喃喃/o 地/ude2 说/v ：/w “/w 你们/rr 也/d 不/d 容易/ad 啊/y ！/w ”/w 
