“/w 嘉禾/ns [经典/n 电影/n]/nz 系列/n 重拍/nz ”/w 计划/n 去年/t [全面/ad 启动/v]/nz ，/w 张柏芝/nr 旧作/n 《/w 星愿/nz 》/w 将/d 是/vshi 启动/v 重拍/nz 的/ude1 [第一/m 部/q]/mq ，/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 获悉/v ，/w 该片/r 已/d 在/p 紧锣密鼓/dl 的/ude1 筹备/vn 阶段/n ，/w 计划/n 于/p 今年/t 暑期档/nz 上映/v 。/w 
张柏芝/nr 、/w 任贤齐/nr 主演/v 的/ude1 《/w 星愿/nz 》/w 令/v 张柏芝/nr 一举成名/vl ，/w 此次/rz 重拍/nz 的/ude1 《/w 星愿/nz 2/m 》/w 将/d 是/vshi 一部/mq 全新/b 的/ude1 电影/n ，/w 新的/a 团队/n 、/w 年轻/a 的/ude1 导演/nnt 、/w 演员/nnt ，/w 同时/c 给/p 故事/n 赋予/v 更多/ad 的/ude1 [时代/n 气息/n]/nz 。/w 影片/n 还/d 会/v 采用/vn 超高/b 画质/n 的/ude1 索尼/nz [4/m K/x]/mq 数码/n 电影/n 技术/n 拍摄/v ，/w 创/v 中国/ns 之/uzhi 首/q 。/w 
除了/p 重拍/nz 计划/n ，/w [橙/ag 天/qt 嘉禾/ns]/nz 表示/v 还/d 会/v 继续/v 扩大/vn 影院/nis 建设/vn 。/w 目前/t ，/w [橙/ag 天/qt 嘉禾/ns]/nz 于/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 地区/n 已/d 经营/v 影城/n 达到/v [49/m 家/q]/mq ，/w 屏幕/n [354/m 块/q]/mq 。/w 今年/t ，/w 将/d 继续/v 加大/v 重点/n 城市/n 的/ude1 投入/vn ，/w [橙/ag 天/qt 嘉禾/ns]/nz 仍/d 会/v [积极/ad 关注/v]/nz [成熟/a 市场/n]/nz 与/cc [新兴/b 市场/n]/nz 的/ude1 并购/vn 机会/n ，/w 借助/v 并购/vn 加快/v 公司/nis 发展/vn ，/w 向/p 2015年/t 在/p 全/a 亚洲/ns 的/ude1 银幕/n 计划/n 突破/v [1000/m 块/q]/mq 的/ude1 目标/n [全速/d 前进/vi]/nz 。/w 
