
1月3日/t ，许多/mq 新人/n 在/p 西海岸/nz 拍摄/v 婚纱照/n 。记者/nnt 李汉仁/nr 摄/vg 
上午/t 10时/t 许/v ，记者/nnt 在/p [海口市/ns 美兰区/ns 民政局/nis]/nt [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n 看到/v ，登记/v 大厅/n 旁/f 的/ude1 一列/mq 座椅/n 上/f 已/d 坐满/nz “准/a 新人/n ”，等待/v 按/p 号/q 入场/vi 办理/v [登记/vn 手续/n]/nz 。对于/p “准/a 新人/n ”曾/d 女士/n 而言/uls ，在/p “201413/m ”这天/rzt 领证/nz 的/ude1 意义/n 比/p 平常/a 更多/ad 了/ule 一层/mq 。曾/d 女士/n 说/v ，她/rr 是/vshi 海南/ns 一家/n 企业/n 的/ude1 会计/nnt ，和/cc 男友/n 是/vshi 大学/nis 校友/n ，两人/mq 毕业/v 已有/v 5年/t ，觉得/v 今天/t 是/vshi 特别/d 的/ude1 日子/n ，所以/c 去/vf 登记/vn 。“我/rr 就/d 想/v 让/v 他/rr 爱/v 我/rr 一世/n 一生/n 。”曾/d 女士/n 说/v 。
当天/t ，像/v 曾/d 女士/n 一样/uyy 的/ude1 情侣/n 不/d 在/p 少数/m 。3日/t 上午/t 12时/t 许/v ，[龙华区/ns 民政局/nis]/nt [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n 已有/v [76/m 对/p]/mq 新人/n [结婚/vi 登记/vn]/nz 。据统计/nz ，当天/t 该/rz 登记处/nis 共有/v [98/m 对/p]/mq 新人/n 办理/v [结婚/vi 登记/vn]/nz 。[龙华区/ns 民政局/nis]/nt [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n [工作/vn 人员/n]/nnt 韩/b 女士/n 介绍/v ，不少/m 情侣/n 都/d 觉得/v “爱/v 你/rr 一世/n 一生/n ”很/d 有/vyou 纪念/v 意义/n ，登记处/nis 也/d 为/p 这些/rz 情侣/n 准备/v 了/ule “[绿色/n 通道/n]/nz ”，增加/v 了/ule 人手/n 。
[琼山区/ns 民政局/nis]/nt [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 表示/v ，大部分/n 情侣/n 都/d 是/vshi 奔/v 着/uzhe 2014年1月3日/t 这个/rz 日子/n 来/vf 的/ude1 ，人数/n 相比/vi 平时/t 有所/v 增多/vn 。截至/v 当天/t 下午/t [5/m 点/qt]/mq 半/m ，有/vyou [55/m 对/p]/mq 新人/n 在/p 该/rz 处/n 登记/vn 结婚/vi 。
据/p 了解/v ，与/cc 2013年1月4日/t 的/ude1 “爱/v 你/rr 一生一世/n ”相比/vi ，今年/t 的/ude1 “爱/v 你/rr 一世/n 一生/n ”登记/v 人数/n 少/a 了/ule 许多/mq 。下午/t 5时/t 许/v ，这/rzv 一点/mq 也/d 得到/v 龙华区/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 证实/vn ：“去年/t 的/ude1 1月4日/t ，我们/rr 这里/rzs 登记/vn 的/ude1 人数/n [259/m 对/p]/mq ，今天/t 只有/c [98/m 对/p]/mq 。”据悉/v ，2013年1月4日/t 的/ude1 “爱/v 你/rr 一生一世/n ”当天/t ，全省/n 共有/v [3353/m 对/p]/mq 新人/n 登记/vn 结婚/vi ，掀起/v 海南/ns 近年来/dl 扎堆/nz 结婚/vi 的/ude1 高潮/n 。
[海口市/ns 民政局/nis 婚姻/n 登记处/nis]/nt 一位/mq 负责人/nnt 表示/v ，年轻人/n 跟/p 风/n “好日子/n ”结婚/vi ，“‘一生一世/n ’寓意/n 虽然/c 好/a ，但/c 婚后/t 是否/v 能够/v 一生一世/n 相守/nz ，还/d 需要/v 新人/n 用心/ad 建设/v 家庭/n ，用/p 爱/v 包容/vn 对方/n 并/cc 掌握/v 好/a [经营/vn 婚姻/n]/nz 的/ude1 技巧/n 。”
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
人民日报/nz ：海口/ns 31万/m [超标/vi 电动车/n]/nz ，驶向/v 何方/r ?
3/m 外地/s 少女/n 海南/ns 寻爱/nz 被/pbei 骗/v [15/m 岁/qt]/mq 女孩/n 被逼/v 接客/nz 
海南/ns 3日/t -4日/t [空气/n 污染物/n]/nz 仍/d 难/a 扩散/v 最/d 低温/n [12/m 度/qv]/mq 
海南/ns 农民工/nnd 堵/v 豪/ag 车/n 讨/v 薪/ng 电话/n 全/a 遭/v 老板/nnt 拉黑/nz 
视频/n ：[特色/n 产业/n]/nz 支撑/v 琼海/ns 风情/n 小镇/n [城镇化/vn 建设/vn]/nz 
