据/p [浙江省/ns 旅游局/nis]/nto 消息/n ，/w 2日/t ，/w [阿尔山/ns 市/n]/ns 冬季/t 旅游/vn （/w 杭州/ns ）/w 推介会/nz 召开/v ，/w 会上/n ，/w [阿尔山/ns 市/n]/ns 副市长/nnt 刘向阳/nr 表示/v ，/w 此行/rzv 杭州/ns 之/uzhi 行/ng 除了/p 推荐/v 阿尔山/ns 冬季/t [旅游/vn 产品/n]/nz 外/f ，/w 还/d 将/d 宣布/v 一则/c 消息/n ，/w 那/rzv 就是/v 从/p 1月1日/t 开始/v ，/w 阿尔山—杭州/nrf 冬季/t 航线/n 开通/v ，/w 这/rzv 将/d 为/p 两地/n 游客/n 提供/v 更加/d 便捷/a 的/ude1 交通/n 服务/vn 。/w 
阿尔山/ns 全称/n 为/p 哈伦·阿尔山/nrf ，/w 其/rz 意思/n 为/p 热/a 的/ude1 圣泉/nz ，/w 是/vshi 一座/mq 新兴/b 的/ude1 边境/s 旅游/vn 疗养/vi 城市/n 。/w 阿尔山/ns 保持/v 着/uzhe 良好/a 的/ude1 原/b [生态/n 环境/n]/nz ，/w 主要/b 有/vyou 矿泉/n 资源/n 、/w [冰雪/n 资源/n]/nz 、/w 火山/n 遗迹/n 、/w 森林草原/gg 等/udeng 。/w 其中/rz ，/w 阿尔山/ns 冬季/t 漫长/a ，/w [冰雪/n 资源/n]/nz 丰富/a ，/w 在/p 长达/v 7个月/t 的/ude1 冰雪期/n 内/f ，/w 积雪/n 厚度/n 平均/a 超过/v [350/m 毫米/q]/mq ，/w 加上/v 特殊/a 的/ude1 山/n 形/ng 地貌/n ，/w 为/p 开展/v [冰雪/n 运动/vn]/nz 和/cc [冰雪/n 旅游/vn]/nz 提供/v 了/ule 无与伦比/vl 的/ude1 资源/n 。/w 其中/rz ，/w 冰雪/n 与/cc 温泉/n 的/ude1 完美/a 结合/v 是/vshi 阿尔山/ns [冰雪/n 资源/n]/nz 的/ude1 优势/n 之一/rz ，/w 让/v 游客/n 在/p 冰天雪地/n 中/f 感受/v 温泉/n 的/ude1 细腻/a 柔滑/nz 温润/a 、/w 在/p 雪花/n 飘飘/v 泉水/n 喷涌/v 中/f 体验/v 时尚/n 浪漫/a 养生/vn 之旅/nz 的/ude1 美好/a 。/w 据介绍/nz ，/w 2011年/t ，/w 浙江省/ns 与/cc 兴安盟/ns 的/ude1 旅游/vn [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 包括/v 支持/vn 兴安盟/ns [旅游/vn 项目/n]/nz 规划/n 策划/vn 、/w [旅游/vn 项目/n 开发/vn]/nz 招商引资/vl 、/w 旅游/vn [市场/n 拓展/v]/nz 、/w 旅游/vn [形象/n 宣传/vn]/nz 以及/cc 旅游/vn [人才/n 培训/vn]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 从而/c 也/d 开启/v 了/ule 杭州/ns 和/cc [阿尔山/ns 市/n]/ns 的/ude1 [友谊/n 之旅/nz]/nz 。/w 2013年/t 夏季/t ，/w 阿尔山/ns 开通/v 了/ule 杭州/ns 的/ude1 夏季/t 航班/n ，/w 一共/d 飞/vi 了/ule [52/m 架次/qv]/mq ，/w 游客/n 达到/v [5400/m 人次/qv]/mq ，/w 平均/a 每次/r 都/d 在/p [100/m 人/n]/mq 以上/f ，/w 有时候/d 达到/v [一/d 票/n 难求/nz]/nz 。/w 而且/c 这些/rz 游客/n 来源/n 地/ude2 都/d 是/vshi 来自/v 杭州/ns 。/w 
[浙江省/ns 旅行社/nis 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 张建融/nr 认为/v ，/w 美丽/a 的/ude1 [阿尔山/ns 市/n]/ns 是/vshi 南方人/nz 向往/v 的/ude1 地方/n ，/w 杭州/ns 至/p 阿尔山/ns 冬季/t 航班/n 的/ude1 开通/vn ，/w 也/d 标志着/v 两地/n 之间/f 的/ude1 距离/n 越来越/d 近/a 了/ule 。/w 
据/p [阿尔山/ns 民航/n 机场/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 市场部/nis 助理/nnt 赵绵琦/nr 介绍/v ，/w 1月1日/t ~/w 2月23日/t ，/w 阿尔山—杭州/nrf 航班/n 时间/n 是/vshi 15:00/m ~/w 18:00/m ，/w 杭州—阿尔山/nrf 的/ude1 航班/n 时间/n 是/vshi 09:50/m ~/w 12:50/m ，/w 阿尔山/ns 至/p 杭州/ns 票价/n 全价/nz 为/p [2210/m 元/q]/mq ，/w 此次/rz 的/ude1 优惠/vn 是/vshi ：/w [3/m 人/n]/mq 成团/v 的/ude1 游客/n 可以/v 直接/ad 在/p [阿尔山/ns 机场/nis]/nt 售票处/n 购票/v 或者/c 通过/p 电话/n 0482-7186888/m 售票/vn ，/w 享受/v [2/m 折/vi]/mq 优惠/vn ，/w [440/m 元/q]/mq 起/vf 售/v ；/w 散客/n 享受/v [3/m 折/vi]/mq 优惠/vn ，/w [660/m 元/q]/mq 起/vf 售/v ，/w 其中/rz ，/w 兴安盟/ns 、/w [呼伦贝尔/ns 市/n]/ns 居民/n 凭/p 本地/rzs 身份证/n 享/vg [2/m 折/vi]/mq 优惠/vn ，/w [440/m 起/vf]/mq 售/v 。/w 
