编者按/n ：/w 《/w 中央/n 和/cc 国家机关/n 会议费/n [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 于/p 2014年1月1日/t [开始/v 实行/v]/nz 。/w 《/w 办法/n 》/w 规定/n ，/w 参会/v 人员/n 以/p 在/p 京/b 单位/n 为主/vi 的/ude1 不/d 得到/v 京/b 外/f 召开/v ；/w 不/d 得到/v 党中央/nt 、/w 国务院/nt 明令禁止/vl 的/ude1 [风景/n 名胜区/n]/nz 召开/v 会议/n ；/w 参会/v 人员/n 在/p [50/m 人/n]/mq 以内/f 且/c 无/v 外地/s 代表/nnt 的/ude1 会议/n ，/w 原则上/nz 在/p 单位/n 内部/f 会议室/n 召开/v ，/w 不/d 安排/v 住宿/vn ，/w 二/m 、/w 三/m 、/w [四/m 类/q]/mq 会议/n 应当/v 在/p 四星级/b 以下/f 定点/n 饭店/nis 召开/v 。/w 
那么/c ，/w 哪些/ry 是/vshi [中央/n 明令禁止/vl 办/v 会/v]/nt 的/ude1 风景区/n 呢/y ？/w 人民网/nz 记者/nnt 查询/v 到/v ，/w [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 1998年11月/t 印发/v 的/ude1 《/w 关于/p 严禁/v 党政机关/n 到/v [风景/n 名胜区/n]/nz 开会/vi 的/ude1 通知/n 》/w 中/f 明确/a 列举/v 了/ule 庐山/ns 、/w 黄山/ns 等/udeng [12/m 个/q]/mq [风景/n 名胜区/n]/nz 。/w 
