
[琼山区/ns 旧州镇/ns 光明/ntc 村委会/nis]/nt 万年村/ns 两名/mq [17/m 岁/qt]/mq 少年/n ，今天/t 早晨/t 7时30分/t ，持/v 自制/vn 枪/n 外出/vi 打鸟/nz ，一/m 少年/n 所/usuo 持/v 枪支/n 发生/v 爆炸/vn ，弹壳/n 弹出/vf 后/f 从/p 其/rz 颈部/n 穿/v 入/v 头部/n 致/v 其/rz 死亡/vi 。事发/vi 后/f ，另一/m 持枪/vd 少年/n 被/pbei 警方/n [行政/n 拘留/v]/nz 。
当天/t 早晨/t 7时30分/t ，[旧州镇/ns 光明/ntc 村委会/nis]/nt 万年村/ns 两名/mq 年龄/n 均/d 为/p [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 陈某彬/nr 和/cc 吴某/nz 立/v ，各/rz 持/v 一把/mq 自制/v 枪/n 到/v 村/n 外/f 打鸟/nz 。他们/rr 在/p 旧州镇/ns 道/qv 群/ng 村/n 路口处/n ，看见/v 有/vyou 只/d 鸟/n 在/p 路边/s 觅食/vi ，陈某彬/nr 便/d 开枪/vi 射击/vn 。[第一/m 枪/n]/mq 没打中/nz ，陈某彬/nr 再次/d 装/v 弹/vn ，枪支/n 突然/ad 走火/vi 陈某彬/nr 倒/vi 地/ude2 不/d 起/vf 。吴某/nz 立/v 见状/vi ，立刻/d 拨打/v 120/m 急救/v 电话/n ，随后/d 陈某彬/nr 被/pbei 送到/v [旧州/ns 卫生院/nis]/nt ，发现/v 已经/d 死亡/vi 。事发/vi 后/f 有人/r 报/n 了/ule 警/ng 。
警方/n 调查/vn 发现/v ，陈某彬/nr 和/cc 吴某/nz 立/v 所/usuo 持/v 枪支/n 为/p 用/p 射钉枪/nz 改装/v 而/cc 成/v 的/ude1 自制/vn 枪/n ，子弹/n 也/d 是/vshi 用/p [运动/vn 手枪/n]/nz 子弹/n 改装/v 成/v 的/ude1 钢珠/n 子弹/n ，这种/r 自制/v 枪支/n 最/d 容易/ad 在/p 高温/n 时/ng 出现/v 子弹/n 自爆/nz 走火/vi ，陈某彬/nr 所/usuo 持/v 枪支/n 走火/vi 并非/v 击发/nz 造成/v ，其/rz 死亡/vi 也/d 不是/c 枪管/n 射出/vf 的/ude1 子弹/n 击中/v ，而是/c 陈某彬/nr 一边/d 装/v 弹/vn 、一边/d 观看/v 枪膛/n 子弹/n 是否/v 到位/vn ，这时/rzt 弹药/n 突然/ad 自爆/nz ，弹壳/n 直接/ad 弹出/vf 击中/v 其/rz 颈部/n ，又/d 穿/v 入/v 头脑/n 致/v 其/rz 死亡/vi 。
目前/t 涉嫌/v 非法/b 持有/v 自制/vn 枪支/n 的/ude1 吴某/nz 立/v ，已/d 被/pbei 警方/n [行政/n 拘留/v]/nz ，警方/n 将/d 检验/vn 鉴定/vn 其/rz 所/usuo 持/v 枪支/n 是否/v 有/vyou 杀伤力/n 后/f 再/d 进一步/d 处理/vn 。
警方/n 提醒/v 广大/b 民众/n ，海口/ns 警方/n 长/a 年/qt 开展/v 打击/vn 私藏/v 枪支/n 弹药/n 违法犯罪/v 行为/n ，而且/c 持/v 自制/vn 枪支/n 弹药/n 非常/d 危险/an ，私藏/v 枪支/n 弹药/n 将/d 会/v 受到/v 法律/n 惩罚/vn ，望/v 有/vyou 枪支/n 弹药/n 的/ude1 人们/n 尽快/d 主动/ad 上交/v [公安/n 机关/n]/nz 销毁/v ，争取/v [宽大/a 处理/vn]/nz 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
人民日报/nz ：海口/ns 31万/m [超标/vi 电动车/n]/nz ，驶向/v 何方/r ?
3/m 外地/s 少女/n 海南/ns 寻爱/nz 被/pbei 骗/v [15/m 岁/qt]/mq 女孩/n 被逼/v 接客/nz 
海南/ns 3日/t -4日/t [空气/n 污染物/n]/nz 仍/d 难/a 扩散/v 最/d 低温/n [12/m 度/qv]/mq 
海南/ns 农民工/nnd 堵/v 豪/ag 车/n 讨/v 薪/ng 电话/n 全/a 遭/v 老板/nnt 拉黑/nz 
视频/n ：[特色/n 产业/n]/nz 支撑/v 琼海/ns 风情/n 小镇/n [城镇化/vn 建设/vn]/nz 
