
从/p 省/n 国土/n [环境/n 资源/n]/nz 厅/n 了解到/v ，[国土/n 资源部/nis]/nto 和/cc 财政部/nt 批复/v 同意/vn 我省/n 实施/v 海口市/ns 南渡江/nz 流域/n [土地/n 整治/vn]/nz 重大/a 工程/n 实施/v ，已/d 于/p 近期/t 正式/ad 函复/nz [海南省/ns 政府/nis]/nto ，同意/v [土地/n 整治/vn]/nz 重大/a 工程/n [实施/v 方案/n]/nz ，明确/a [项目/n 建设/vn]/nz 规模/n [32/m .57/m 万/d 亩/q]/mq ，规划/n 建成/v 高标准/d [基本/a 农田/n]/nz [21/m .09/m 万/d 亩/q]/mq 。记者/nnt 了解到/v ，至/p 2013年12月/t ，中央/n 及/cc 我省/n 共计/v 落实/vn 重大/a [工程/n 建设/vn]/nz 资金/n [8/m .5/m 亿元/q]/mq 。
[国土/n 资源部/nis]/nto 和/cc 财政部/nt 批复/v 同意/vn 整治/vn 重大/a 工程/n 实施/v ，明确/a 总投资/nz [27/m .95/m 亿元/q]/mq ，其中/rz [土地/n 整治/vn]/nz 资金/n [23/m .95/m 亿元/q]/mq ，由/p 中央/n 和/cc 地方/n 共同/d 承担/v 。我省/n 在/p [组织/n 领导/n]/nz 、资金/n 配套/vn 、项目/n [工程/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n 加大/v 工作/vn 力度/n ，有力/a 地/ude2 推进/vi 了/ule 南渡江/nz 流域/n [土地/n 整治/vn]/nz 重大/a [工程/n 项目/n]/nz 的/ude1 顺利/ad 实施/v 。我省/n 已/d 专门/d 从/p 省级/b [新增/v 建设/vn 用地/n]/nz 土地/n [有偿/b 使用/v]/nz 费/n 中/f 安排/v 了/ule [1/m .5/m 亿元/q]/mq 作为/p 该/rz 重大/a 工程/n 的/ude1 首/q 笔/n 省级/b 配套/v 资金/n 已/d 下达/v 海口市/ns 。目前/t ，海口市/ns 根据/p 重大/a 工程/n [实施/v 方案/n]/nz 和/cc 资金/n 到位/vi 情况/n ，组织/n 实施/v 了/ule 新坡镇/ns 新彩/nz 、东山镇/ns 马坡/nr 等/udeng [6/m 个/q]/mq [土地/n 整治/vn]/nz 示范/vn 项目/n ，总/b [建设/vn 规模/n]/nz 为/p [5/m .92/m 万/d 亩/q]/mq ，[投资/vn 总额/n]/nz [2/m .97/m 亿元/q]/mq 。
在/p 示范/vn 项目/n 的/ude1 实施/vn 进度/n 方面/n ，新坡镇/ns 新彩/nz 兰花/n 产业园/nz 项目/n 、东山镇/ns 马坡/nr 蔬菜/n 产业园/nz 项目/n 基本/a 完工/vi ，旧州镇/ns 无益/vi 肚/ng 项目/n 完成/v 80%/m ，[三/m 门/n 坡/n 镇/n]/ns 文/ng 多/a 洋/ag 项目/n 完成/v 65%/m ，旧州镇/ns 红卫/nz 项目/n 完成/v 65%/m ，甲子镇/ns 大同/ns 项目/n 完成/v 80%/m 。同时/c ，为/p 做好/v 下/f 一步/mq 子项目/n 实施/v 工作/vn ，海口市/ns 已完成/v 了/ule 龙华区/ns 遵谭镇/ns 谷沙洋/nr 项目/n 一期/b 、龙泉镇/ns 龙泉/ns 项目/n 、新坡镇/ns 文山/nr 项目/n 、旧州镇/ns 雅秀/nz 项目/n [5/m 个子/n]/mq 项目/n 的/ude1 招标/vn 工作/vn ，[建设/vn 规模/n]/nz 为/p [4/m .34/m 万/d 亩/q]/mq ，[投资/vn 总额/n]/nz [2/m .05/m 亿元/q]/mq ，并/cc 完成/v 了/ule [三/m 门/n 坡/n 镇/n]/ns （乐/a 来/vf ）等/udeng [7/m 个子/n]/mq 项目/n 的/ude1 [规划/n 设计/vn]/nz 工作/vn 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
人民日报/nz ：海口/ns 31万/m [超标/vi 电动车/n]/nz ，驶向/v 何方/r ?
3/m 外地/s 少女/n 海南/ns 寻爱/nz 被/pbei 骗/v [15/m 岁/qt]/mq 女孩/n 被逼/v 接客/nz 
海南/ns 3日/t -4日/t [空气/n 污染物/n]/nz 仍/d 难/a 扩散/v 最/d 低温/n [12/m 度/qv]/mq 
海南/ns 农民工/nnd 堵/v 豪/ag 车/n 讨/v 薪/ng 电话/n 全/a 遭/v 老板/nnt 拉黑/nz 
视频/n ：[特色/n 产业/n]/nz 支撑/v 琼海/ns 风情/n 小镇/n [城镇化/vn 建设/vn]/nz 
