作为/p 《/w 中国/ns 音/n 超/v 》/w 解说员/nnt ，/w 高晓松/nr 在/p 解说/v 时/ng 屡屡/d 爆料/v ，/w 被/pbei 不少/m 网友/n 评为/v “/w 音/n 超/v 第一/m 大嘴/nz ”/w 。/w 日前/t ，/w 网上/s 流出/v 一段/mq 视频/n ，/w 高晓松/nr 再/d 爆/v 央视/j 春晚/n 事宜/n 。/w 据/p 高晓松/nr 透露/v ，/w “/w 摇滚/n 教父/n ”/w 崔健/nr 有望/v 现身/v 春晚/n 舞台/n 。/w 
此外/c ，/w 高晓松/nr 也/d 大赞/nrf 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 十分/d 努力/ad 、/w 认真/ad ，/w 但/c 随后/d 坦言/v 自己/rr 已/d 签过/nz [保密/vn 协议/n]/nz ，/w 因此/c 不便/an 透露/v 春晚/n 相关/vn 事宜/n ，/w 不过/c 高晓松/nr 依然/d 表示/v 春晚/n “/w 还/d 不错/a ”/w 。/w 
