[当地/s 时间/n]/nz 1月3日/t ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 举行/v 媒体/n 招待会/n ，/w 来自/v 华/b 洋/ag 媒体/n [数十/m 人/n]/mq 参加/v 。/w 中新社/nt 发/v 陈钢/nr 摄/vg 
[当地/s 时间/n]/nz 1月3日/t ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 举行/v 媒体/n 招待会/n ，/w 来自/v 华/b 洋/ag 媒体/n [数十/m 人/n]/mq 参加/v 。/w 中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事/nnt 袁南生/nr 致辞/vi ，/w 向/p 旧金山/nsf 及/cc 所/usuo 辖/v 领/v 区/n 的/ude1 各/rz 族裔/nz 民众/n 拜年/vi 。/w 同时/c 感谢/v 媒体/n 对/p 总领馆/nis 正门/n 日前/t 遭/v 人/n 纵火/vi [一/d 事/n]/mq 的/ude1 关注/vn 与/cc 报道/v 表示/vn 感谢/v 。/w 
