据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 车门/n 没有/v 被/pbei 撬/v 痕迹/n ，/w 车窗/n 完好无损/vl ，/w 车/n 内/f [贵重/a 物品/n]/nz 却/d 不翼而飞/vl ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 孙某/nr 和/cc 肖/vg 某/rz 网购/v [汽车/n 解码器/n]/nz 秒杀/v 别克/nrf 车/n 。/w 目前/t ，/w 两人/mq 已/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 向/p 检察院/nis 移送/v [审查/vn 起诉/v]/nz 。/w 检察官/nnt 呼吁/v [有关/vn 部门/n]/nz 加大/v 对/p [高科技/n 产品/n]/nz “/w [汽车/n 解码器/n]/nz ”/w 的/ude1 买卖/vn 加以/vx 监管/vn 。/w 
2013年6月/t ，/w 在/p 南京/ns 卖/v 水果/n 的/ude1 孙某/nr ，/w 在/p 网上/s 看到/v 所谓/vn “/w 用/p 解码器/n 开/v 汽车/n 车门/n ，/w 盗窃/v 车/n 内/f 财物/n ”/w 的/ude1 [生财/vi 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 与/cc 同/p 是/vshi 卖/v 水果/n 的/ude1 肖/vg 某/rz 花/n [1800/m 元/q]/mq 通过/p 网络/n 购买/v 了/ule “/w [汽车/n 解码器/n]/nz ”/w ，/w 到/v 北京/ns 、/w 天津/ns 作案/vi 。/w [北京/ns 西城/ns 检察院/nis]/nt 检察官/nnt 罗强/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 作案/vi 过程/n 仅/d 用/p 10秒/t 。/w 
罗强/nr ：/w 在/p 2013年7月6日/t 两人/mq 来到/v 北京/ns 西城区/ns 西/f 便/d 门/n 附近/f 时/ng ，/w 发现/v 一辆/mq 别克/nrf 车/n 正在/d 路边/s 停车/vi ，/w 孙某/nr 拿出/v 解码器/n 搜索/vn 锁/v 车/n 密码/n 和/cc 信号/n ，/w 之后/f 遥控/vn 打开/v 了/ule 别克/nrf 车/n 的/ude1 车锁/nz ，/w 在/p 路边/s 负责/v 望风/v ，/w 肖/vg 某/rz 打/v 车门/n ，/w 只用/v 了/ule [10/m 秒钟/qt]/mq 左右/f ，/w 便/d 盗窃/v 了/ule 一部/mq 尼康/nz [单反/nz 相机/n]/nz 、/w 一个/mq [尼康/nz 相机/n]/nz 镜头/n 、/w 一部/mq [富士/ntc 拍立得/ntc]/nt 相机/n 和/cc 一些/mq 杂物/n ，/w 经/p 鉴定/v 价值/n 人民币/n [1/m 万/d 1/m 千/m 多元/b]/mq 。/w 
一小时/mq 后/f 车主/n 开车/vi 离开/v ，/w 因为/c 车窗/n 都/d 是/vshi 关/n 好/a 的/ude1 ，/w 车/n 内/f 也/d 没有/v 翻动/v 痕迹/n ，/w 所以/c 起初/d 并/cc 没有/v 发现/vn 被盗/v 。/w 报警/vn 后/f ，/w 民警/nnt 调取/v 现场/s 周边/n [视频/n 监控/vn]/nz 录像/n 锁定/v 两名/mq 嫌疑人/n ，/w 经/p 进一步/d 调查/vn ，/w 将/d 两人/mq 抓获/v 。/w 
检察官/nnt 在/p 办案/vn 过程/n 中/f 发现/v ，/w [汽车/n 解码器/n]/nz 本来/d 是/vshi 汽修/n 行业/n 的/ude1 修车/vn 工具/n ，/w 用于/v 诊断/vn 汽车/n 故障/n 和/cc 电路/n 资料/n ，/w 而/cc 如今/t ，/w 这/rzv 一/m 先进/a 汽修/n 工具/n 却/d 被/pbei 不法分子/n 利用/v ，/w 比/p “/w [锁/v 车/n 干扰/vn 器/ng]/nz ”/w 的/ude1 危害/vn 还要/d 大/a 。/w 而/cc 国家/n 目前/t 尚未/d 对/p 这种/r 工具/n 进行/vn 特殊/a 管理/v 规定/n ，/w 建议/n [有关/vn 部门/n]/nz 加强/v 对/p [汽车/n 解码器/n]/nz 的/ude1 买卖/vn 管理/vn 。/w 
罗强/nr ：/w 销售/vn 特殊/a 工具/n 的/ude1 商家/n 在/p 买卖/vn 的/ude1 过程/n 中/f 一定/b 要/v 注意/vn [两点/m ：/w 第一/m 点/qt]/mq 应该/v 对/p 买方/n 的/ude1 资质/n 进行/vn 审核/vn ，/w 他/rr 是不是/v 这种/r 汽修/n 行业/n ，/w 对/p [汽车/n 解码器/n]/nz 有/vyou 没有/v 迫切/ad 的/ude1 需要/vn ；/w 第二个/mq 他/rr 要/v 对/p 购买/v 的/ude1 去向/n 做/v 详细/a 的/ude1 登记/vn ，/w 这个/rz 东西/n 卖/v 到/v 哪儿/rys 了/ule ，/w 买家/n 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz 是/vshi 什么/ry ，/w 如果/c 将来/t 出现/v 问题/n 的话/udh 可以/v 来/vf 追查/v 到/v 这个/rz 东西/n 。/w 
真是/d 防不胜防/vl ，/w 检察官/nnt 提醒/v 公众/n ，/w 不要/d 在/p 车/n 内/f 放/v 现金/n 、/w [贵重/a 物品/n]/nz ，/w 尽可能/d 将/d 车/n 停/vi 在/p 正规/a 的/ude1 停车场/n 内/f ，/w 有人/r 看管/v ，/w 这/rzv 对/p 盗贼/n 来说/uls 也/d 能/v 起到/v 一种/mq 威慑/vn 作用/n 。/w (/w 记者/nnt 孙莹/nr )/w 
