女子/n 王/n 某/rz 向/p 情人/n 傅/nz 某/rz 催讨/v 欠款/n ，/w 结果/n 催讨/v 不成/v ，/w 反/vi 被/pbei 傅/nz 某/rz 拍/v 裸/ag 照/v 敲诈/vn 。/w 经/p [漳州/ns 龙海市/ns 检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 日前/t ，/w [龙海市/ns 法院/nis]/nt 二审/b [维持/v 原判/n]/nz ，/w 判决/v 傅/nz 某/rz 犯/v [敲诈勒索/vl 罪/n]/nz ，/w 判处/v 有期徒刑/n 十个月/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [2000/m 元/q]/mq 。/w 
[25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 傅/nz 某/rz 和/cc [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王/n 某/rz 都/d 是/vshi 龙岩/ns 人/n ，/w 同/p 在/p [漳州/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n]/nz [龙池/nz 开发区/ns]/nz 一/m 工厂/nis 打工/vi ，/w 还是/c [情人/n 关系/n]/nz ，/w 其中/rz 王/n 某/rz 已婚/vi 。/w 
2013年5月26日/t 晚/tg ，/w 王/n 某/rz 来到/v 傅/nz 某/rz 位于/v 角美镇/ns 白礁村/ns 的/ude1 出租房/nz 内/f 。/w 两人/mq [发生/v 关系/n]/nz 后/f ，/w 王/n 某/rz 突然/ad 要求/n 傅/nz 某/rz ，/w 偿还/v 之前/f 的/ude1 [1/m 万/d 多元/b]/mq 欠款/n 。/w 
刚才/t 还/d 如胶似漆/nz ，/w 一转眼/d 又/d 讨钱/nz ，/w 突然/ad 的/ude1 转变/vn ，/w 让/v 傅/nz 某/rz 很/d 恼火/a 。/w 于是/cc ，/w 傅某/nr 将/d 王/n 某/rz 的/ude1 衣服/n 强行/d 脱光/v ，/w 并用/vi 手机/n 拍/v 了/ule [10/m 张/q]/mq 裸/ag 照/v 。/w 然后/c ，/w 傅某/nr 还/d 将/d 王/n 某/rz 的/ude1 手机/n 、/w 钥匙/n 留下/v ，/w 要/v 王/n 某/rz 拿钱/v 来/vf 赎/v 。/w 
为了/p 要/v 回/v 被扣/nz 的/ude1 物品/n ，/w 第二天/mq ，/w 王/n 某/rz 便/d 将/d 一张/mq 银行卡/nz 交给/v 了/ule 傅/nz 某/rz ，/w 并/cc 告知/v 了/ule 密码/n 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 傅某/nr 用/p 银行卡/nz 取/v 走/v 了/ule [1000/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 5月28日/t ，/w 王/n 某/rz 又/d 给/p 了/ule [300/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 才/d 要/v 回/v 银行卡/nz 、/w 手机/n 等/udeng 物品/n 。/w 
之后/f ，/w 傅某/nr 又/d 要求/n 王/n 某/rz 再/d 支付/v [3000/m 元/q]/mq ，/w 否则/c 就/d 公开/ad 裸/ag 照/v 及/cc 他们/rr 俩/m 的/ude1 不/d [正当/a 关系/n]/nz 。/w 迫于/v 无奈/d ，/w 王/n 某/rz 只好/d 向/p 当地/s 警方/n 报警/vn 。/w 5月28日/t 当晚/t ，/w 傅某/nr 被/pbei 抓获/v 。/w (/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 王龙祥/nr 通讯员/nnt 王志超/nr 洪顺珠/nr )/w 
