原/b 标题/n ：/w 为/p 阻止/v 男友/n 出轨/vi 女子/n “/w 诈/v 弹/vn ”/w 被/pbei 诉/vg 
近日/t ，/w [房山/ns 法院/nis]/nt 受理/v 了/ule 一起/s 通过/p 手机/n 录音/vn ，/w 谎称/v 飞机/n 上/f 有/vyou 炸弹/n 的/ude1 虚假/a 恐怖/a 信息/n 的/ude1 案件/n ，/w 被告/n 的/ude1 作案/vn 动机/n 竟然/d 是/vshi 为了/p 阻止/v 自己/rr 的/ude1 男友/n “/w 出轨/vi ”/w 。/w 
这/rzv 一/m 电话/n 造成/v [北京/ns 首都/n 国际/n 机场/nis 公安/n 分局/nis]/nt 采取/v 了/ule 一系列/b 紧急/a 应对/v 措施/n ，/w 同时/c 还/d 增派/v 了/ule 警力/n 。/w 一个/mq 月/n 后/f ，/w 高/a 菲/b 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 查获/v 归案/vi 。/w 
经/p 讯问/vn ，/w 高菲/nr 供认/v ，/w 称/v 自己/rr 当时/t 怀疑/v 男友/n 要/v 去/vf 上海/ns 见/v 另一/m 女子/n ，/w 为了/p 阻止/v 男友/n 乘坐/v 飞机/n ，/w 就/d 编造/v 了/ule 恐怖/a 信息/n 。/w 
[检察/b 机关/n]/nz 认为/v ：/w 被告人/n 行为/n 触犯/v 了/ule 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 应/v 以/p 编造/v 虚假/a 恐怖/a 信息/n 罪/n 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz ，/w 故/c 依法/d [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
目前/t ，/w 这/rzv 起/vf 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 当中/f 。/w （/w 记者/nnt 张宇/nr 通讯员/nnt 孙静波/nr ）/w 
