“/w 吏/ng 不畏/v 吾/rr 严/a 而/cc 畏/vg 吾/rr 廉/ag ，/w 民/ng 不服/v 吾/rr 能/v 而/cc 服/v 吾/rr 公/ng ”/w ，/w 这/rzv 句/q 廉洁/a 为/p 官/n 的/ude1 箴言/n [很多/m 人/n]/mq 都/d 耳熟能详/vl 。/w 昨天/t ，/w 陕西省/ns 首家/n 以/p [中国/ns 古代/t]/nz [廉政/n 文化/n]/nz 教育/vn 为/p 主题/n 的/ude1 廉政/n [教育/vn 基地/nis]/nz 在/p [碑林/n 博物馆/nis]/nt 成立/vi ，/w 您/rr 在/p 这里/rzs 就/d 能/v 看到/v 这块/r “/w 官箴/nr 碑/n ”/w 。/w 
在/p [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w [西安市/ns 纪委/nnt]/nt 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 碑林区/ns 依托/v [碑林/n 博物馆/nis]/nt ，/w 对/p 馆藏/vn 陈列/v 的/ude1 上/f [千/m 方/q]/mq 蕴含/v 忠/vg 、/w 孝/ng 、/w 仁/ag 、/w 义/ng 、/w 礼/n 、/w 智/ng 、/w 信/n 、/w 廉/ag 等/udeng 思想/n 内涵/n 的/ude1 碑刻/n 艺术品/n ，/w 通过/p 梳理/v 、/w 分类/vn 和/cc 总结/v ，/w 提炼/v 出/vf 了/ule “/w 民本/nz ”/w “/w 公廉/nz ”/w “/w 勤俭/ad ”/w “/w 修身/vi ”/w “/w 孝治/nz ”/w [五/m 类/q]/mq 主题/n 。/w 
这些/rz 从/p 西汉/t 到/v 清代/t 的/ude1 碑刻/n ，/w 全面/ad 展示/v 出/vf [中国/ns 古代/t 文明/n]/nz 中/f 优秀/a 的/ude1 廉政/n [文化/n 遗产/n]/nz 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz 建立/v 的/ude1 [西安/ns 碑林/n 廉政/n 教育/vn 基地/nis]/nt ，/w 主要/b 面向/v 广大/b [党员/nnt 干部/nnt]/nz 开放/v ，/w 使/v 参观者/n 在/p 感受/v [传统/n 文化/n]/nz 魅力/n 的/ude1 同时/c ，/w 接受/v 廉洁/a 从政/vi 教育/vn ，/w 推动/v [反腐倡廉/vl 建设/vn]/nz 。/w 
据/p 博物馆/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 这/rzv 则/d 官箴/nr 碑/n 的/ude1 作者/nnt 为/p 明代/t 霍州/ns 学正/nnt 曹端/nr ，/w [西安/ns 碑林/n 博物馆/nis]/nt 所/usuo 珍藏/v 的/ude1 石碑/n 则/d 是/vshi 清代/t 陕西/ns 延绥/nz 道/qv 颜伯焘/nr 请/v 长安/ns 知县/nnt 张聪贤/nr 重/a 加/v 摹刻/v 的/ude1 版本/n 。/w 在/p 碑林/n 大大小小/z 石碑/n 上/f 的/ude1 [书法/n 作品/n]/nz ，/w 反映/v 着/uzhe [社会/n 生活/vn]/nz 中/f 人们/n 向往/v 的/ude1 准则/n 。/w 
