据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w 日本/ns 官房长官/n 菅义伟/nr 在/p 3日/t 播出/v 的/ude1 广播/vn 节目/n 中/f 就/d 去年/t 年底/f 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq 透露/v ，/w 对于/p 担忧/v 日本/ns 与/cc 反对/v 参拜/v 的/ude1 中/f 韩/b 之间/f 关系/n 恶化/vi 的/ude1 美国/nsf ，/w 日方/n 在/p 参拜/v 前/f 就/d 已经/d 认识到/v 了/ule 美方/n 的/ude1 意向/n 。/w 
菅义伟/nr 就/d 安倍/nrf 参拜/v [一/d 事/n]/mq 称/v ，/w 日方/n 和/cc 美国/nsf 的/ude1 各方/r 人士/n 展开/v 了/ule 会晤/vn 。/w 美方/n 指出/v 还是/c 不/d 去/vf 为/p 妙/a 。/w 
但/c 菅义伟/nr 辩解/vi 称/v ，/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 安倍/nrf “/w 深思熟虑/n 后/f 的/ude1 决定/vn ”/w ，/w 他/rr 对/p 美国/nsf 并不/d 那么/c 担心/v 。/w 菅义伟/nr 还/d 强调/v ，/w 将/d 努力/ad 充分/ad 说明/v 安倍/nrf 的/ude1 意图/n ，/w 抹消/nz 美方/n 担忧/v 。/w 
无视/v [国际/n 社会/n]/nz 和/cc 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 反对/vn ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p 去年/t 年底/f 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 安倍/nrf 去年/t 底/f 就任/v 首相/nnt 以来/f 的/ude1 首次/m 参拜/v 。/w [美国/nsf 驻/v 日/b 使馆/nis]/nt 随后/d 发表声明/v ，/w 对/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 表示/v 失望/a 。/w 
此外/c ，/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 重申/v ，/w 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 将/d 加剧/v 与/cc 邻国/n 的/ude1 紧张/a 关系/n ，/w 美方/n 对此/d 表示/v 失望/a ，/w 希望/v 日本/ns 及其/cc 邻国/n 能/v 找到/v 建设性/n 方法/n 来/vf 解决/v 敏感/a 问题/n ，/w 改善/v 关系/n 。/w 
[日本/ns 媒体/n]/nz 援引/v 美国/nsf 专家/nnt 的话/udh 指出/v ，/w 从/p [美国/nsf 政府/nis]/nt 的/ude1 声明/n 来看/u ，/w 美国/nsf 反对/v 日本/ns 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 意思/n 非常/d 明显/a 。/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 采用/v “/w 失望/a ”/w 这/rzv 一/m 表述/vn ，/w 是/vshi [美国/nsf 政府/nis]/nt 内部/f 花费/v 很长/d 时间/n 经过/p 细致/a 讨论/v 的/ude1 。/w “/w 失望/a ”/w 一般/ad 用于/v 评论/n 个人/n 秉性/n 。/w 安倍/nrf 此次/rz 的/ude1 参拜/v 有可能/nz 对/p 日本/ns 政治/n 带来/v [重大/a 影响/vn]/nz 。/w 
