
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 保亭/ns 1月4日/t 电/n （冯星/nr ）近日/t ，某/rz 媒体/n 刊发/v 的/ude1 《想/v 上/f 北京/ns 的/ude1 海南/ns 巾帼/b 割胶/vn 班/n 》报道/v 引起/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 重视/vn ，在/p [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 关心/vn 帮助/v 下/f ，报道/v 中/f 的/ude1 [23/m 名/q]/mq 巾帼/b 割胶/vn 女职工/nz 将/d 在/p 1月8日/t 前往/v 北京/ns 圆梦/v 。
1月4日/t ，[海南/ns 师范大学/nis 信息/n 学院/nis]/nt 的/ude1 党员/nnt 教师/nnt 们/k 专门/d 驱车/vi 前往/v 保亭/ns ，为/p [海南/ns 橡胶/n]/nz [金江/nr 分公司/nis]/nt 新星/n 站/vi [一/d 区/n]/mq [一/d 队/n]/mq 巾帼/b 割胶/vn 班/n 的/ude1 [23/m 名/q]/mq 女职工/nz 捐赠/v [数码/n 相机/n]/nz 。
4日/t 中午/t 12时/t ，[海南/ns 师范大学/nis]/ntu 的/ude1 老师/nnt 捐赠/v 队伍/n 经过/p [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 车程/n ，来到/v 了/ule [海南/ns 橡胶/n]/nz [金江/nr 分公司/nis]/nt 新星/n 站/vi 。老师/nnt 们/k 将/d [23/m 部/q]/mq [数码/n 相机/n]/nz 亲自/d 送到/v 每/rz 一名/mq 巾帼/b 割胶/vn 班/n 女职工/nz 手中/s ，并/cc 教会/nis 她们/rr 使用/v 相机/n 。
[海南/ns 师范大学/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 张诚一/nr 在/p 捐赠/v 仪式/n 上/f 说/v ：“你们/rr 的/ude1 故事/n 深深地/d 感动/v 了/ule 我们/rr 这些/rz 老师/nnt ，你们/rr [8/m 号/q]/mq 就/d 能/v 实现/vn 自己/rr 的/ude1 梦想/n 去/vf 北京/ns 了/ule ，我/rr 希望/v 你们/rr 可以/v 可以/v 利用/vn 好/a 这些/rz 相机/n ，在/p 北京/ns 留下/v 美丽/a 的/ude1 故事/n 和/cc 照片/n 。你们/rr 回来/v 以后/f 邀请/v 你们/rr 来/vf [海南/ns 师范大学/nis]/ntu 与/cc 学生/nnt 们/k 交流/vn ，教会/nis 他们/rr 担当/v 起/vf 对/p 社会/n 的/ude1 责任/n ，帮助/v 我们/rr 把/pba 他们/rr 培养/v 成/v 你们/rr 这样/rzv 的/ude1 追梦人/nz 。”
据/p [海南/ns 橡胶/n]/nz [金江/nr 分公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 李彩霞/nr 介绍/v ，此次/rz 巾帼/b 割胶/vn 女职工/nz 们/k 去/vf 北京/ns 圆梦/v 的/ude1 行动/vn 得到/v 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 支持/vn ，有/vyou 捐赠/v 相机/n ，羽绒服/n ，手套/n ，帽子/n 以及/cc 现金/n 等/udeng 物资/n ，“现在/t 我们/rr 已经/d 有/vyou 了/ule [4/m 个/q]/mq 巾帼/b 割胶/vn 队/n ，分别/d 在/p 南平/ns 、新星/n 、南/b 茂和畅/nr 好/a 站/vi ，下/f 一步/mq 我们/rr 将/d 完善/v 这些/rz 队伍/n 的/ude1 建设/vn ，来/vf 在/p 社会上/nz 发光/vi 发热/vi 。”
