[当地/s 时间/n]/nz 1月1日/t 晚/tg ，/w 中国/ns 驻/v [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 总领事馆/nis 遭/v 人/n 为/p 纵火/vi ，/w 致使/v 总领馆/nis 大门/n 严重/a 损毁/v 。/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w 中国/ns 方面/n 已经/d 向/p 美方/n 提出/v [严正/a 交涉/v]/nz ，/w 要求/n 美国/nsf 方面/n 尽快/d 破案/vi 。/w 3日/t ，/w [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto (/w FBI/x )/w [旧金山/nsf 办事处/nis]/nt 指定/v 特别/d 调查/v 科主任/nnt 会同/v 当地/s 警方/n 和/cc 其他/rzv 执法/vn 机构/n 共同/d 侦破/v 此案/r ，/w 而/cc [美国/nsf 加州/ns]/ns 政客/nnd 和/cc 国务院/nt 官员/nnt 先后/d 对此/d 事件/n 表示/v “/w 密切/ad 关注/v ”/w 和/cc “/w 强烈/a 谴责/v ”/w 。/w 
神秘/a 男子/n 拎/v 汽油/n 烧/vi 领馆/nz 大门/n 
中国/ns 驻/v [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns 总领事馆/nis 的/ude1 监控/vn 摄像/vn 显示/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 1日21时25分/t (/w [北京/ns 时间/n]/nz 2日13时25分/t )/w 左右/f ，/w 一名/mq 男子/n 从/p 停/vi 在/p 领馆/nz 街道/ns 上/f 的/ude1 面包车/n 内/f 拎/v 出/vf [两/q 桶/q]/mq 汽油/n ，/w 泼/v 向/p 总领馆/nis 大门/n 并/cc 点火/vi ，/w 然后/c 迅速/ad 逃逸/vi 。/w 纵火/vi 事件/n 致使/v 我/rr 总领馆/nis 大门/n 严重/a 损毁/v ，/w 但/c 没有/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 2日/t 上午/t 10时/t ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 王川/nr 在/p 总领馆/nis 门前/s 召开/v 简短/a 媒体/n 见面会/n ，/w 说明/v 事发/vn 经过/p 并/cc 强烈/a 谴责/v 本次/r 蓄意/d 焚烧/v 事件/n 。/w 王川/nr 表示/v ，/w 总领事馆/nis 方面/n 正在/d 和/cc [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 、/w 消防局/nis 和/cc [美国/nsf 国务院/nt]/nt [外交/n 安全局/nis]/nto 交涉/v ，/w 希望/v 美国/nsf 方面/n 能够/v 迅速/ad 破案/vi 。/w 王川/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 强烈/a 谴责/v 这次/r 纵火/vi 事件/n ，/w 总领馆/nis 已/d 向/p 美方/n 提出/v 交涉/vn ，/w 敦促/v 美方/n 切实/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 保护/v 中方/n 馆舍/n 和/cc 人员/n 安全/an 。/w ”/w 王川/nr 还/d 说/v ，/w 纵火/vi 事件/n 发生/v 时/ng ，/w 总领/nz 馆内/s 还有/v 一批/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 
针对/p 可能/v 的/ude1 嫌犯/n ，/w 王川/nr 证实/v 总领馆/nis 有/vyou 当晚/t 纵火/vi 焚烧/v 发生/vn 时/ng 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w 并/cc 已/d 提供/v 给/p 了/ule 旧金山/nsf 警方/n ，/w 协助/v 其/rz 侦查/vn 此案/r 。/w 针对/p 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 纵火/vi 嫌疑人/n 可能/v 为/p 一名/mq 亚裔/n 男子/n ，/w 穿/v 牛仔裤/n 、/w 戴眼镜/nz 的/ude1 消息/n ，/w 王川/nr 拒绝/v 提供/v 更多/ad 关于/p 嫌犯/n 性别/n 、/w 年龄/n 、/w 种族/n 和/cc 动机/n 推测/v 的/ude1 细节/n 。/w 
中国/ns [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 2日/t 就/d 此事/r [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 时/ng 指出/v ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 和/cc 驻/v 美/b 有关/v 使领馆/n 已/d 就此/d 向/p 美方/n 提出/v [严正/a 交涉/v]/nz ，/w 要求/n 美方/n 尽快/d 破案/vi ，/w 严惩/v 肇事者/n ，/w 并/cc 采取/v 有效/a 措施/n 加强/v 对/p 中国/ns 驻/v 美/b [外交/n 机构/n]/nz 及/cc 人员/n 的/ude1 安全/an 保护/vn ，/w 确保/v 不再/d 发生/v 类似/a 事件/n 。/w 此案/r 如/v 有/vyou 进一步/d 情况/n ，/w 中方/n 将/d 及时/ad 对外/vn 发布/v 。/w 
据/p 《/w [中国/ns 青年报/n]/nz 》/w 记者/nnt 了解/v ，/w 我/rr 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis 的/ude1 签证/n 办公/vn 业务/n 未/d 受到/v 纵火/vn 事件/n 的/ude1 影响/vn 。/w 申请/v 赴/v 中国/ns 的/ude1 外籍/n 人士/n ，/w 仍/d 可/v 按照/p 正常/a 办公/vn 时间/n 到/v 总领馆/nis 申请/v 入境/vn 签证/n 。/w 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 锁定/v “/w 亚裔/n 男子/n ”/w 
尽管/c [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 拒绝/v 透露/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 的/ude1 相关/vn 信息/n ，/w 但/c [美国/nsf 广播/vn 公司/nis]/ntc (/w ABC/x )/w 现场/s 采访/v 视频/n 报道/v 称/vn ，/w 纵火/vi 案/ng 发生/v 后/f ，/w 领馆/nz 建筑/n 上/f 发现/v 留/v 有/vyou “/w 西藏/ns 人权/n ”/w 的/ude1 标识/n ，/w 但/c 无法/v 确定/vn 该/rz 标识/n 是否/v 和/cc 纵火/vi 案/ng 有关/vn 。/w 而/cc 中国/ns 总领事馆/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 透露/v ，/w 案发/v 几天/mq 前/f ，/w 当地/s 一伙/mq “/w 藏独/nz ”/w 分子/n 曾/d 在/p 旧金山/nsf 总领馆/nis 门前/s 示威/vn ，/w 并/cc 向/p 总领馆/nis 投掷/v 石块/n ，/w 造成/v 领馆/nz 正门/n 上方/f 的/ude1 玻璃/n 破裂/vi 。/w 
这/rzv 并非/v [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 第一次/mq 遭到/v 袭击/vn ，/w 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 举办/v 前夕/f ，/w 曾/d 有/vyou “/w 藏独/nz ”/w 分子/n 两次/mq 袭击/vn 了/ule 该/rz 领馆/nz ，/w 其中/rz 一次/mq 是/vshi 类似/a 的/ude1 纵火/vn 焚烧/v 袭击/vn 。/w 
美国/nsf FBI/x 发言人/nnt 彼特·李/nrf 2日/t 向/p 媒体/n 表示/v ，/w 根据/p FBI/x 证据/n 反应/vn 小组/nis 事发/vi 后/f 在/p 现场/s 采集/v 的/ude1 证据/n 显示/v ，/w 此次/rz 纵火/vi 案件/n 是/vshi 一个/mq 独立/a 事件/n ，/w 与/cc 2008年/t 中国/ns 总领事馆/nis 门外/s 纵火/vi 案/ng 没有/v 关联/vn 。/w 
另据/nz [旧金山/nsf 消防局/nis]/nt 官员/nnt 透露/v ，/w 他们/rr 在/p [当地/s 时间/n]/nz 1日/t 晚/tg 21时33分/t 接到/v 火警/n 报告/n ，/w [两/q 分钟/qt]/mq 后/f 到达/v 现场/s ，/w [6/m 分钟/qt]/mq 内/f 就/d 将/d 火势/n 控制/vn 住/vi ，/w 之后/f 将/d 现场/s 交给/v [联邦/n 调查局/nis]/nto (/w FBI/x )/w 收集/v 证据/n 、/w 摄取/v 图像/n 。/w 目前/t ，/w FBI/x 已/d 全面/ad 接管/v 并/cc 主导/n 侦破/v 这/rzv 起/vf 蓄意/d 纵火/vi 事件/n 。/w 
负责/v 牵头/vn 调查/vn 此事/r 的/ude1 [FBI/x 旧金山/nsf 办事处/nis]/nt 特别/d 调查/v 科主任/nnt 大卫·约翰逊/nrf ，/w 2日/t 下午/t 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 介绍/v [案件/n 调查/vn]/nz 进展/vn 时/ng 表示/v ，/w FBI/x 目前/t 暂时/d 将/d 该/rz 纵火/vi 案/ng 定性/vn 为/p “/w 一般/ad 犯罪/vn ”/w ，/w 不是/c 危害/v 美国/nsf [国土/n 安全/an]/nz 的/ude1 案件/n ，/w 也/d 与/cc 恐怖主义/n 无关/v ，/w 但/c 他/rr 强调/v 不/d 排除/v 日/b 后/f 调查/vn 发现/v 的/ude1 其他/rzv 可能性/n 。/w 
约翰逊/nrf 表示/v ，/w [联邦/n 调查局/nis]/nto 正/d 和/cc [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 与/cc 消防局/nis 紧密/ad 合作/vn ，/w 展开/v 调查/vn 侦破/v 工作/vn ，/w 但/c 在/p [案件/n 调查/vn]/nz 没有/v 取得/v 进一步/d 进展/vn 前/f ，/w 美方/n 不会/v 公布/vn 任何/rz 纵火者/nz 的/ude1 动机/n 和/cc 背景/n 等/udeng 信息/n 。/w 
美国/nsf FBI/x 发言人/nnt 彼特·李/nrf 2日/t 也/d 强调/v 说/v ，/w 由于/p 该/rz 纵火/vi 案/ng 涉及/v 中美/n 两国/mq 的/ude1 [外交/n 关系/n]/nz ，/w FBI/x 将/d 全力以赴/vl 进行/vn 调查/vn 侦破/v 工作/vn ，/w 旧金山/nsf 警方/n 也/d 在/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 周围/f 加强/v 巡逻/vn ，/w 确保/v 总领事馆/nis 的/ude1 安全/an 不/d 受/v 侵害/vn 。/w 
此次/rz 事发/vi 后/f ，/w 我/rr 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis 已/d 再次/d 敦促/v 美方/n 加强/v 保护/vn 领馆/nz 人员/n 和/cc [财产/n 安全/an]/nz ，/w 并/cc 将/d 评估/v 损失/n 、/w 提出/v 索赔/vn 。/w 
FBI/x 特别/d 调查/v 科主任/nnt 领衔/vd 侦破/v 
我/rr 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis 1日/t 晚/tg 遭/v 不明/v 身份/n 人员/n 纵火/vi 事件/n 发生/v 后/f ，/w 美国/nsf 社会/n 上下/f 一片/mq 震惊/v 。/w 
旧金山/nsf 华裔/n 市民/n 们/k 对/p 纵火/vi 焚烧/v [中国/ns 领事馆/nis]/nt 的/ude1 行为/n “/w 表示/v 愤怒/a ”/w ，/w [美国/nsf 加州/ns]/ns 众议院/n 议长/nnt 约翰·佩雷斯/nrf 抨击/v 纵火/vn 事件/n “/w 可耻/a ”/w ，/w 加州/ns 参议员/nnt 余胤良/nr 则/d 发表声明/v 称/vn ：/w “/w [旧金山/nsf 中/f 领馆/nz]/nt 遭/v 人/n 纵火/vi 袭击/vn ，/w 我/rr 对此/d 感到/v 震惊/vn ，/w 庆幸/v 的/ude1 是/vshi 没有人/nz 受伤/vi 。/w 暂时/d 我们/rr 还/d 未知/v 谁/ry 在/p 背后/f 策动/v 这项/r 袭击/vn 及其/cc 动机/n ，/w 但/c 这/rzv 类/q 袭击/vn 是/vshi 不能容忍/v 的/ude1 ，/w 这种/r 行为/n 有/vyou 违/vg 我们/rr 社区/n 的/ude1 价值观/n 。/w ”/w 
纵火/vi 事件/n 发生/v 后/f ，/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 发言人/nnt 玛丽·哈夫/nrf 在/p 华盛顿/nsf 发表/v 简要/ad 声明/n 称/v ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 对/p 这次/r 纵火/vi 事件/n “/w 密切/ad 关注/v ”/w ，/w 但/c 对于/p 中国/ns 驻/v [华盛顿/nsf 大使馆/nis]/nt 或/c 领事馆/nis 的/ude1 安全措施/gi 是否/v 已经/d 加强/v ，/w 她/rr 未/d 发表/v 评论/n ，/w 仅/d 表示/v 目前/t 还/d 没有/v 发现/vn 任何/rz 针对/p (/w 中国/ns 驻/v 华盛顿/nsf )/w 领事馆/nis 的/ude1 威胁/vn 。/w 
此次/rz 针对/p [中国/ns 领事馆/nis]/nt 的/ude1 恶性/b 纵火/vi 事件/n 也/d 引发/v 了/ule 国际/n 媒体/n 高度/d 关注/v 。/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 2日/t 称/v ，/w 此/rzs 事件/n 发生/v 在/p 中美/n 因/p 中/f 日/b 领土/n 之争/v [关系/n 紧张/a]/nz 之际/f ，/w 目前/t 没有/v 任何人/r 宣称/v 对/p 此事/r 负责/v ，/w 警方/n 也/d 没有/v 锁定/v 任何/rz 嫌疑人/n 。/w [中国/ns 领事馆/nis]/nt 遭/v 纵火/vn 的/ude1 照片/n 在/p 中国/ns 网络/n 上/f 流传/v 后/f ，/w 引起/v 了/ule [中国/ns 网民/gi]/nz 对/p 袭击者/nz 的/ude1 谴责/vn 。/w 
路透社/nt 2日/t 称/v ，/w 中国/ns 驻/v [西方/ns 国家/n]/nz 使领馆/n 外/f 虽/c 时/ng 有/vyou 示威/vn 活动/vn ，/w 但/c 遭受/v 暴力/n 袭击/vn 极为/d 罕见/a 。/w 
