图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 将/d 于/p 下/f 周三/t (/w 1月8日/t )/w 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n ，/w 两人/mq 近日/t 已完成/v 手头/n 工作/vn ，/w 准备/v 全力/d 筹备/v 婚礼/n 。/w 一直/d 有/vyou 传/v 已/d 怀孕/vi 的/ude1 杨幂/nr ，/w 前/f 日/b 被/pbei 媒体/n 拍/v 到/v 她/rr 现身/v [上海/ns 机场/nis]/nz ，/w 穿/v 上/f 厚/a 大衣/n 的/ude1 她/rr 腹部/n 微/ag 隆/ag ，/w 不过/c 依然/d 健步如飞/nz ，/w 她/rr 刚/d 完成/v 电影/n 《/w [分手/vi 大师/nnt]/nz 》/w ，/w 但/c 完婚/v 后/f 又/d 立即/d 投入/v 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 拍摄/v 。/w 
昨日/t 一对/mq 新人/n 开始/v 派/v 喜糖/nf ，/w 而/cc 这次/r 婚礼/n 由/p 刘恺威/nr 一手包办/vl ，/w 希望/v 给/p 太太/n 一个/mq 感动/v 又/d 浪漫/a 的/ude1 婚礼/n ；/w 杨幂/nr 唯一/b 参与/v 的/ude1 ，/w 是/vshi 婚纱/n 设计/vn 和/cc 喜糖/nf 的/ude1 意见/n ，/w 对于/p 婚纱/n 款式/n ，/w 她/rr 也/d 保密/vn ，/w 说/v 要/v 结婚/vn 当/p 天才/n 着/uzhe 给/p 刘恺威/nr 看/v ，/w 让/v 对方/n 感到/v 惊喜/a 。/w 这次/r 婚礼/n 主要/b 是/vshi 双方/n 家人/n 出席/v ，/w 圈/qv 中/f 人/n 仅有/nz 好姐妹/nz 唐嫣/nr 任/v 伴娘/nnt ，/w 目前/t 未/d 决定/v 会/v 否/vg 在/p 北京/ns 再补/v 摆/v 喜酒/nf ，/w 只/d 会/v 与/cc 圈/qv 中/f 好友/n 私底下/nz 吃饭/vi 。/w 
