查传讷/nr （/w 右/f ）/w 2011年/t 在/p 港/n 办/v 画展/n 时/ng ，/w 父亲/n 金庸/nr （/w 中/f ）/w 出席/v 。/w 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 图/n 
据/p 香港/ns 《/w [星岛/nz 日报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 拆卸/v 中/f 的/ude1 [香港/ns 湾仔/ns]/nz 熙/ng 信/n 大厦/n 发生/v 混凝土/n 柱/ng 塌落/nz 意外/a 。/w 一条/mq 长/a [3/m 米/q]/mq 、/w [2/m 吨/q]/mq 重/a 巨型/b 混凝土/n 横梁/n ，/w 3日/t 在/p [21/m 楼/n]/mq 落在/v 繁忙/a 的/ude1 [轩尼诗/nz 道/qv]/nz ，/w 幸好/d 巨/ag 梁/n 跌/v 至/p [7/m 楼/n]/mq 撞/v 断/vn ，/w 大部分/n 柱身/n 搁在/v 半空/s ，/w 但/c 仍/d 有/vyou 石块/n 如/v 雨/n 坠/v 街/n ，/w 击毁/v [三/m 车/n]/mq ，/w 包括/v 名人/n 金庸/nr 的/ude1 小/a 女儿/n 查传讷/nr 的/ude1 [七/m 人/n]/mq 车/n ，/w 幸/vg 无人/b 受伤/vi 。/w 
据/p 报道/v ，/w 被/pbei 击中/v 的/ude1 [七/m 人/n]/mq 车/n 为/p [武侠小说/n 作家/nnt]/nnd 金庸/nr (/w 查良镛/nr )/w 小/a 女儿/n 查传讷/nr 名下/n 所有/b ，/w 当时/t 司机/nnt 正/d 准备/v 接/vn 载/v 女/b 雇主/nnd 查传讷/nr ，/w 幸/vg 当时/t 查传讷/nr 与/cc 名医/nnt 丈夫/n 吴维昌/nr 不/d 在/p 车/n 内/f 。/w 
[50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 查传讷/nr ，/w 是/vshi 金庸/nr 与/cc [第二/m 任/v]/mq 妻子/n 朱玫/nr 所/usuo 生/v ，/w 亦/d 是/vshi 金庸/nr [四/m 名/q]/mq 子女/n 中/f 最/d 疼爱/v 的/ude1 女儿/n ，/w 她/rr 自幼/d 学习/v 中国画/n 及/cc 油画/n ，/w 其/rz 画作/n 被/pbei 誉为/v 很/d 有/vyou 灵气/n ，/w 曾/d 开/v 个人/n 画展/n ，/w 售卖/v 作品/n 为/p 香港/ns 弱听/nz 儿童/n 及/cc [四川/ns 地震/n]/nz 筹款/vi 。/w 
查传讷/nr [21/m 岁/qt]/mq 从/p [香港/ns 树/n 仁/ag 学院/nis]/ntu 毕业/v 后/f ，/w 不久/d 便/d 下嫁/vf 内科/nit 专科/n 医生/nnt 吴维昌/nr ，/w 当时/t 她/rr 比/p 姐姐/n 早/a 一年/mq 出嫁/vi ，/w 两/m 夫妇/n 育/vg 有/vyou [两/q 女/b]/mq [一/d 子/ng]/mq 。/w 
