林青霞/nr 当/p 嘉宾/n 出席/v 助阵/vi 
作为/p 当年/t 公认/v 的/ude1 “/w 第一/m 小生/nnt ”/w ，/w 帅气/a 儒雅/z 的/ude1 秦汉/n 曾/d 叱咤/nz 娱乐圈/nz 红极一时/vl ，/w 而/cc 他/rr 和/cc 林青霞/nr [有/vyou 缘/ng 无/v 分/qt]/nz 的/ude1 爱情/n ，/w 更是/d 成为/v 娱乐圈/nz 史上/d 最/d 令人/v 唏嘘/vi 的/ude1 话题/n 。/w 而/cc 日前/t ，/w 秦汉/n 独子/n 孙国豪/nr 加盟/v 星二代/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 我/rr 不是/c 明星/nnd 》/w ，/w 其/rz “/w 高富帅/nr ”/w 的/ude1 形象/n 遗传/vn 了/ule 父亲/n 的/ude1 基因/n 。/w 据悉/v ，/w 作为/p 孙国豪/nr 长辈/n ，/w 曾/d 带/v 他/rr 进入/v 娱乐圈/nz 的/ude1 林青霞/nr 后期/f 也/d 将/d 加盟/v 担任/v 助阵/vi 嘉宾/n 。/w 
秦汉/n 与/cc 林青霞/nr 合作/v [第一/m 部/q 电影/n]/nz 《/w 窗外/s 》/w 擦/v 出/vf 火花/n ，/w 当时/t ，/w 秦汉/n 带着/vn 和/cc 前妻/n 邵乔茵/nr 生/v 下/f 的/ude1 儿子/n 孙国豪/nr ，/w 儿子/n 管/v 林青霞/nr 称呼/n 为/p “/w 林/ng 阿姨/n ”/w ，/w 而/cc 林青霞/nr 也/d 迅速/ad 与/cc 他/rr 建立/v 特殊/a 的/ude1 “/w 母子/n ”/w 感情/n ，/w 以至于/c 后来/t 即使/c 秦汉/n 和/cc 林青霞/nr 分手/vi 后/f ，/w 林青霞/nr 依旧/z 对/p 孙国豪/nr 给予/vn 各种/rz 帮助/v 。/w [18/m 岁/qt]/mq 出道/vi 的/ude1 孙国豪/nr 当年/t 跨入/v 娱乐圈/nz 发展/vn 颇为/d 不顺/v ，/w 得知/v 孙国豪/nr 来/vf 香港/ns 发展/vn 后/f ，/w 林青霞/nr 不/d 留余地/nz 地/ude2 帮/v 孙国豪/nr 介绍/v 各种/rz 圈内/d 资源/n 和/cc 好友/n ，/w 并/cc 推荐/v 他/rr 参与/v 《/w [白发/n 魔女/n 传/v]/nz II/x 》/w 等/udeng 。/w 
