昨晚/t ，/w [北京/ns 首钢/n 俱乐部/nis 金/b 隅/ng 男篮/nis]/nt 迎来/v 2014/m 新年/t 的/ude1 首场/n CBA/x 常规赛/nz 。/w 最终/d [7/m 人/n]/mq 得分/n 上/f 双/q 的/ude1 北京队/nt 客场/n 以/p 116/m 比/p 92/m 轻松/a 击败/v 拥有/v 3/m 外援/n 的/ude1 青岛队/nt 。/w 凭借/p 本场/r 胜利/vn ，/w 北京队/nt 已/d 超越/v 新疆队/nt 排名/vi 胜率/nz 榜/n 次席/n 。/w 
心态/n 稳定/an 罚篮/nz 特有/b 谱/ng 
来/vf 青岛/ns 之前/f ，/w 北京队/nt 在/p 主场/n 经历/n 了/ule 与/cc 新疆队/nt 和/cc 山西队/nt 的/ude1 两场/mq 硬仗/n 。/w 尽管/c 战绩/n 是/vshi 1/m 胜/v [1/m 负/v]/mq ，/w 但/c 队员/nnt 们/k 在/p 场上/s 表现/v 出/vf 的/ude1 [拼搏/vi 精神/n]/nz 和/cc 凝聚力/n 让/v 主教练/nnt 闵鹿蕾/nr 非常/d 满意/v 。/w 此役/r 碰到/v 已经/d 5/m 连败/nz 的/ude1 青岛队/nt ，/w 北京队/nt 的/ude1 目标/n 就是/v 取胜/vn 。/w 
首/q 节/q ，/w 北京队/nt 前/f 两次/mq 出手/vi 都/d 没/d 命中/v 。/w 随后/d ，/w 队员/nnt 们/k 不再/d 强打/nz 内线/n ，/w 吉喆/nr 和/cc 王骁辉/nr 连续/a [3/m 次/qv]/mq 外线/n 3分/t 球/n 命中/v ，/w 比赛/vn 也/d 就此/d 进入/v 北京队/nt 的/ude1 节奏/n 。/w 面对/v 拥有/v 3/m 外援/n 的/ude1 青岛队/nt ，/w 北京队/nt 没有/v 任何/rz 保守/a 和/cc 迟疑/a ，/w 进攻/vn 中/f 通过/p 反击/v 不断/d 冲击/v 对手/n ，/w 防守/vn 中/f 利用/v 莫里斯/nrf 和/cc 吉喆/nr 的/ude1 身高/n 控制/v 篮板/n ，/w 李学林/nr 和/cc 孙悦/nr 负责/v 组织/n 。/w 
次/qv 节/q ，/w 威尔金斯/nrf 和/cc 李根/nr 联手/vd 登场/vi ，/w 北京队/nt 的/ude1 得分/n 点/qt 更多/ad 。/w 可能/v 是/vshi 得分/n 太/d 过/uguo 容易/ad ，/w 全队/n 在/p 防守/vn 端/v 出现/vn 了/ule 松懈/a 情绪/n ，/w 比分/n 始终/d 没有/v 拉开/v 。/w 直到/v 半场/nz 结束/v 前/f ，/w 北京队/nt 利用/v 对手/n 几次/mq 进攻/vn 失误/vn 打出/v [一/d 波/n]/mq 16/m 比/p 8/m 的/ude1 得分/n 高潮/n ，/w 半场/nz 以/p 60/m 比/p 49/m 领先/vi 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 北京队/nt 在/p 近/a [一段/mq 时间/n]/nz 饱受/v 诟病/n 的/ude1 罚篮/nz 不准/v 问题/n 本场/r 得到/v 解决/vn ，/w 半场/nz 16/m 罚/v 全/a 中/f 。/w 凭借/p 稳定/an 的/ude1 心态/n ，/w 北京队/nt 整/v 场/qv 的/ude1 罚篮/nz 命中率/n 也/d 高达/v 91.4%/m 。/w 其中/rz ，/w 莫里斯/nrf 10/m 罚/v 全/a 中/f 。/w 
多/a 点/qt 开花/vi 不/d 怵/ag 3/m 外援/n 
下半场/n ，/w 青岛队/nt 的/ude1 拉莫斯/nrf 、/w 约/d 什/ng 和/cc 桑尼/nrf [3/m 名/q]/mq 外援/n 一起/s 出场/vi ，/w 北京队/nt 内外线/n 遭遇/v 到/v 对手/n 的/ude1 重重/z 压力/n 。/w 困难/an 时刻/n ，/w 威尔金斯/nrf 挺身而出/vl ，/w 他/rr 的/ude1 个人/n 突破/v 和/cc 掩护/v 、/w 策应/vn ，/w 不光/c 帮助/v 球队/nis 顶住/v 了/ule 对手/n 凶狠/a 的/ude1 反扑/vn ，/w 还/d 将/d 分/qt 差/a 迅速/ad 拉/v 大/a 到/v 20分/t 。/w 
在/p 他/rr 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 吉喆/nr 、/w 孙悦/nr 、/w 李根/nr 、/w 王骁辉/nr 、/w 朱彦西/nr 都/d 得到/v 了/ule 空位/n 出手/vi 的/ude1 机会/n ，/w 青岛队/nt 一/m 时间/n 不/d 知道/v 防/v 谁/ry 是/vshi 好/a 。/w 
大/a 比分/n 落后/a ，/w 让/v 青岛队/nt 逐渐/d 失去/v 了/ule 追/v 分/qt 的/ude1 欲望/n ，/w 尤其/d [3/m 名/q]/mq 外援/n 同时/c 在/p 场上/s 时/ng ，/w 小/a 外援/n 约/d 什/ng 外线/n 开火/vi ，/w 大/a 中锋/nnt 拉莫斯/nrf 强打/nz 内线/n ，/w [3/m 人/n]/mq 没有/v [形成/v 合力/n]/nz 。/w 这种/r 单打/n 独/d 斗/v 的/ude1 局面/n 很快/d 就/d 让/v 青岛队/nt 陷入/v 连续/a 进攻/vn 失误/vn 的/ude1 泥潭/n 。/w 而/cc 没有/v 了/ule 命中率/n 作为/p 保障/vn ，/w 青岛队/nt 的/ude1 3/m 外援/n 在/p 北京/ns 众/ag 将/d 的/ude1 严防/v 死守/v 面前/f 变成/v 了/ule 纸老虎/n ，/w 这/rzv 也/d 让/v [第/m 4/m 节/q]/mq 早早/d 沦为/v 垃圾/n 时间/n 。/w 
比赛/vn 最后/f [4/m 分钟/qt]/mq ，/w 因/p 脚踝/n 扭伤/vi 缺席/vi 了/ule 两轮/mq 比赛/vn 的/ude1 翟晓川/nr 重新/d 回到/v 球场/n ，/w 最终/d [7/m 人/n]/mq 得分/n 上/f 双/q 的/ude1 [北京队/nt 轻取/v 青岛/ns 队/n]/nt 。/w 
“/w 这/rzv 才/d 是/vshi 北京队/nt 的/ude1 打球/vn 模式/n ”/w 
赛/vn 后/f ，/w 闵鹿蕾/nr [一/d 脸/n]/mq 轻松/a 地/ude2 走进/v 新闻/n 发布/v 厅/n ，/w 谈起/v 这场/r 24分/t 的/ude1 大胜/v 时/ng 他/rr 表示/v ，/w 全队/n 本场/r 比赛/vn 在/p 防守/vn 端/v 表现/vn 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 对/p 对手/n 内外线/n 得分/n 点/qt 和/cc 外援/n 的/ude1 控制/vn 也/d 不错/a ，/w 队员/nnt 完成/v 了/ule 赛/vn 前/f 布置/v 的/ude1 [防守/vn 战术/n]/nz 。/w 进攻/v 方面/n ，/w 不/d 只是/d 一个人/mq 得分/n ，/w 全体/n 都/d 在/p 发挥/v ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 北京队/nt 的/ude1 打球/vn 模式/n 。/w 
由于/p 老/a 马/n 的/ude1 缺阵/v ，/w 北京队/nt 有/vyou 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz 没有/v 得到/v 过/uguo 110分/t 以上/f 的/ude1 高/a 分/qt 了/ule ，/w 对此/d 闵鹿蕾/nr 感慨/v 颇多/d ：/w “/w 比分/n 只是/d 一方面/c ，/w 全队/n 在/p 防守/vn 中/f 的/ude1 专注力/nz 非常/d 好/a ，/w 包括/v 王骁辉/nr 对/p 约/d 什/ng 、/w 拉莫斯/nrf 的/ude1 控制/vn ，/w 包括/v 全队/n 每一个/mq 人/n 的/ude1 防守/vn 。/w 进攻/vn 上/f ，/w 在/p 莫里斯/nrf 只得/d 14分/t 的/ude1 情况下/nz ，/w 全队/n 拿到/v 了/ule 116分/t ，/w 这/rzv 证明/v 每个人/mq 都/d 站/vi 出来/vf 了/ule 。/w 拼/v 防守/vn ，/w 每个/r 点/qt 都/d 能/v 得分/n ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 才/d 是/vshi 我们/rr 的/ude1 打球/vn 模式/n ，/w 任何/rz 一个/mq 教练/nnt 都/d 愿意/v 看到/v 自己/rr 的/ude1 球队/nis 多/a 点/qt 开花/vi 。/w ”/w 
至于/p [最后/f 时刻/n]/nz 登场/vi 的/ude1 翟晓川/nr ，/w 闵鹿蕾/nr 表示/v ，/w 派/v 他/rr 上场/vi 主要/b 是/vshi 为了/p 适应/v 比赛/vn ，/w 翟晓川/nr 前/f 一段/mq 脚踝/n 受伤/vi 并/cc 没有/v 完全/ad 好/a 。/w 但是/c 他/rr [主动/ad 请缨/v]/nz ，/w 出于/v 保护/vn 他/rr 的/ude1 目的/n ，/w 利用/v 末节/n 最后/f 的/ude1 时间/n 让/v 他/rr 恢复/v 一下/mq 。/w “/w 后面/f 还有/v 很多/m 比赛/vn ，/w 他/rr 这个/rz 点/qt 我们/rr 绝对/d 不能/v 缺/v 。/w ”/w 闵鹿蕾/nr 说/v 。/w 
