图片/n 来源/n ：/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 官方/n 微博/n 
我/rr 是/vshi 歌手/nnt 海报/n 图片/n 来源/n ：/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 官方/n 微博/n 
随着/p 大/a 热/a 的/ude1 亲子/nz 真人秀/nz 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 结束/v ，/w 2013年/t 综艺/b 大战/n 全面/ad 落幕/vi 。/w 但/c 紧接着/c ，/w 2014年/t 的/ude1 综艺/b 大战/n 又/d 已/d 盛大/b “/w 开锣/v ”/w ，/w [来势/n 凶猛/a]/nz 。/w 
从/p 目前/t 央视/j 和/cc 各/rz 大/a 卫视/n 曝光/vi 的/ude1 节目单/n 来看/u ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 等/udeng 季播/nz 节目/n 吊/v 足/a 了/ule 观众/n 胃口/n ，/w 明星/nnd 加盟/v [综艺/b 节目/n]/nz 也/d 已/d 全面/ad 流行/v 开来/v ，/w 而/cc 由于/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 这/rzv 类/q 原创/b 节目/n 今年/t 将/d 积极/ad 发/v 力/n ，/w 它们/rr 最终/d 能否/v 火爆/a 荧屏/n ，/w 逆袭/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 等/udeng “/w 舶来品/n ”/w ，/w 备受/v 期待/vn 。/w 
季播/nz 节目/n [来势/n 凶猛/a]/nz 
音乐/n 、/w 亲子/nz 类/q 节目/n 依旧/z 是/vshi 收视/nz 主流/n 
2014年/t ，/w 季播/nz [综艺/b 节目/n]/nz 全面/ad 席卷/v 荧屏/n 。/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 、/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 、/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 等/udeng 节目/n 都/d 将/d 开播/v [第/m 2/m 季/ng]/mq 、/w [第/m 3/m 季/ng]/mq ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 、/w 《/w 变形计/nz 》/w 、/w 《/w 超级/b 女兵/nnd 》/w 、/w 《/w 我/rr 为/p 喜剧/n 狂/dg 》/w 等/udeng 新/a 季播/nz 节目/n 相继/d 开播/v ，/w 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 等/udeng 老牌/b 季播/nz 节目/n 也/d 将/d 继续/v 发/v 力/n 。/w 
1月3日/t ，/w [两/q 档/ng]/mq 主打/v [原创/b 音乐/n]/nz 的/ude1 节目/n ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 、/w [第/m 2/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 在/p 同一/b 时段/n 开播/v ，/w 最终/d 谁/ry 能/v 赢得/v 观众/n 青睐/vn 令人/v 期待/vn 。/w 
2013年/t 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 催生/vi “/w 亲子/nz 节目/n ”/w 热潮/n ，/w 同时/c 也/d 打破/v 了/ule 往/p 年/qt [音乐/n 节目/n]/nz 占/v 绝对/d 主角/nnt 的/ude1 局面/n 。/w 2014年/t ，/w 除了/p 将/d 开播/v [第/m 2/m 季/ng]/mq 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w ，/w [另一/m 档/ng]/mq 亲子/nz 节目/n 《/w 变形记/nz 》/w 也/d 将/d 起航/vi ，/w 这/rzv 必将/d 再次/d 掀起/v [亲子/nz 教育/vn]/nz 话题/n 热/a 。/w 与/cc 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 不同/a ，/w 《/w 变形计/nz 》/w 直面/v 当下/d 的/ude1 社会/n 热点/n ，/w 让/v 孩子们/nz 进行/vn 人生/n 互换/v ，/w 体验/v 对方/n 的/ude1 生活/vn ，/w 节目组/n 也/d 会/v 对/p 当事人/n 进行/vn [24/m 小时/n]/mq 跟拍/nz 。/w 
除了/p 亲子/nz 类/q 节目/n 的/ude1 持续/vn 发热/vi ，/w 2014年/t ，/w 《/w 中国/ns 喜剧/n 星/n 》/w 、/w 《/w 我/rr 为/p 喜剧/n 狂/dg 》/w 、/w 《/w 超级/b 女兵/nnd 》/w 、/w 《/w 真正/d 男子汉/n 》/w 等/udeng 一大/n 波/n 喜剧/n 类/q 、/w “/w 军营/ns ”/w 类/q 节目/n 也/d 都/d 如/v 雨后春笋/n 般/uyy 出现/v 。/w 
不过/c ，/w 就/d 目前/t 的/ude1 [电视/n 节目/n]/nz 市场/n 来看/u ，/w 占/v 主流/n 的/ude1 依然/d 是/vshi “/w 音乐/n ”/w 和/cc “/w 亲子/nz ”/w 类/q 节目/n ，/w 喜剧/n 、/w “/w 军营/ns ”/w 类/q 节目/n 能否/v 很好/ad 地/ude2 生存/vi 下去/vf ，/w 仍/d 是/vshi 个/q 未知数/n 。/w 
明星/nnd 参与/v [综艺/b 节目/n]/nz 成/v 趋势/n 
周杰伦/nr 、/w 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 等/udeng 大腕/n 加盟/v 
2013年/t ，/w 请/v [大牌/n 明星/nnd]/nz 坐镇/v 节目/n ，/w 逐渐/d 在/p 综艺/b 界/n 成为/v [流行/v 趋势/n]/nz 。/w 黄绮珊/nr 、/w 林志炫/nr 等/udeng 的/ude1 翻/vn 红/a ，/w 似乎/d 也/d 让/v 明星/nnd 们/k 看到/v 了/ule 这/rzv 一/m 模式/n 的/ude1 “/w 甜头/n ”/w ，/w 于是/cc 2014年/t 各/rz 节目/n 几乎/d 都/d 把/pba 这/rzv 一/m 模式/n 变成/v 标/v 配/v ，/w 而/cc 明星/nnd 评委/nnt 、/w 嘉宾/n 、/w 导师/nnt 的/ude1 加盟/vn 更是/d 节目/n 的/ude1 常规/n [操作/vn 方式/n]/nz 。/w 
2014年/t ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 杨坤/nr 、/w 蔡健雅/nr 四大/n 导师/nnt 坐镇/v ，/w 气势/n 十足/z ；/w 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 则/d 邀请/v 到/v 了/ule 蔡依林/nr 担任/v 首期/n [特邀/vn 嘉宾/n]/nz ，/w 据称/v 这/rzv 也/d 是/vshi 她/rr 在/p 内地/n [综艺/b 节目/n]/nz 中/f 首次/m 担任/v 导师/nnt ；/w 而/cc 目/ng [第/m 2/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 参赛者/n 也/d 不乏/v 大牌/n 歌手/nnt ，/w 韩磊/nr 、/w 张宇/nr 、/w 韦唯/nr 等/udeng 都/d 是/vshi 实力/n 和/cc 名气/n 兼具/v 的/ude1 歌手/nnt ；/w 在/p 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 中/f ，/w 周杰伦/nr 受邀/v 担任/v “/w 科学/n 助教/nnt ”/w ，/w 陶晶莹/nr 担任/v 嘉宾/n ，/w 范冰冰/nr 、/w 姚明/nr 、/w 邓超/nr 、/w 林志玲/nr 等/udeng 人/n 也/d 将/d 上演/v “/w 科学/n 真人秀/nz ”/w 。/w 
此外/c ，/w 在/p 2014年/t ，/w 英达/nz 、/w 郭德纲/nr 、/w 葛优/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 黄渤/nr 等/udeng 各路/r 笑星/n ，/w 也/d 将/d 在/p [综艺/b 节目/n]/nz 中/f 现身/v 。/w 
原创/b 节目/n 或/c “/w 逆袭/nz ”/w 
卫视/n 格局/n 或/c 现/tg 大变动/nz 
2013年/t [电视/n 综艺/b 节目/n]/nz 丰富多彩/vl ，/w 但/c 细细/d 算来/nz ，/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 、/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 等/udeng [几/d 档/ng]/mq 引起/v 较大/d 反响/n 的/ude1 节目/n ，/w [无/v 一/d 例外/vi]/nz 都/d 是/vshi “/w 舶来品/n ”/w (/w 引进/v 国外/s 模式/n 节目/n )/w ，/w 不过/c 在/p 即将/d 到来/vi 的/ude1 2014年/t ，/w 这/rzv 一/m 局面/n 似乎/d 悄然/d 转变/v 。/w 
目前/t 央视/j 和/cc 各/rz 大/a 卫视/n 透露/v 的/ude1 2014年/t [综艺/b 节目/n]/nz 单/b 中/f ，/w 除了/p 今年/t 走红/vi 的/ude1 [几/d 档/ng]/mq 引进/v 节目/n 外/f ，/w 高品质/nz 的/ude1 原创/b 节目/n 也/d 将/d 大大/d 增加/v 。/w 从/p 这/rzv 点/qt 来看/u ，/w 势必/d 会/v 引发/v 原创/b 节目/n 与/cc “/w 舶来品/n ”/w 之间/f 的/ude1 PK/x ，/w 原创/b 节目/n 逆袭/nz 走红/vi 的/ude1 可能性/n 也/d 非常/d 大/a 。/w 假若/c 逆袭/nz 成功/a ，/w 可能会/nz 让/v 2014年/t 的/ude1 卫视/n 格局/n 出现/v 较大/d 变动/vn ，/w 值得/v 期待/vn 。/w 
