据悉/v ，/w Bitpay/x 创立/v 于/p 2011年/t ，/w 功能/n 类似于/v 比特币/nz “/w 支付宝/nz ”/w 。/w 该/rz 公司/nis 网站/n 称/v ，/w 其/rz 目标/n 是/vshi “/w 让/v 比特币/nz 成为/v 每个/r 商家/n 最喜欢/nz 的/ude1 [支付/v 方式/n]/nz ”/w 。/w 该/rz 公司/nis 媒体/n 关系/n 负责人/nnt JanJahosky/x 昨日/t 在/p 邮件/n 中/f 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 去年/t 共有/v 十家/q [天使/n 投资者/nnd]/nz 和/cc 风投/nz 参与/v 该/rz 公司/nis [种子/n 基金/n]/nz ，/w 其中/rz 就/d 包括/v 维港/nz 投资/vn 。/w “/w 我们/rr 很/d 幸运/a 能/v 从/p 包括/v 维港/nz 投资/vn 在/p 内/f 的/ude1 多/a 名/q 投资人/nnd 的/ude1 支持/vn 中/f 获益/vi ”/w ，/w JanJahosky/x 在/p 邮件/n 中/f 称/v 。/w 
Bitpay/x 告诉/v 记者/nnt ，/w 自/p 去年/t 1月/t 以来/f ，/w 该/rz 公司/nis 共/d 获得/v 了/ule 三轮/n [种子/n 基金/n]/nz ，/w 分别/d 在/p 1月/t 、/w 3月/t 和/cc 5月/t ，/w 金额/n 共计/v [270/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 其中/rz 一位/mq 投资者/nnd 还是/c 用/p 比特币/nz 支付/v 的/ude1 投资/vn 。/w 
此外/c ，/w 从/p 以往/t 的/ude1 投资/vn “/w 战绩/n ”/w 看/v ，/w 维港/nz 投资/vn 向来/d 偏爱/v 高科技/n 及/cc 社交/n 应用/vn 类/q 公司/nis 。/w 其/rz 最/d 著名/a 的/ude1 要/v 属/v Facebook/x 的/ude1 投资/vn ，/w 据此/d 前/f [媒体/n 报道/v]/nz 李嘉诚/nr 在/p 其中/rz [投资/vn 总额/n]/nz 高达/v [1/m ./w 2/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w Skype/x 和/cc NBA/x 中国/ns [官方/n 网站/n]/nz 等/udeng 也/d 在/p 该/rz 公司/nis [投资/vn 组合/vn]/nz 中/f 。/w 
而/cc 在/p 关注/v 新科技/nz 的/ude1 同时/c ，/w 李嘉诚/nr 在/p 过去/vf 一年/mq 不停/v 抛售/vn 物业/n 及/cc 股权/n 。/w 据/p 记者/nnt 统计/vn ，/w 去年/t 一年/mq 时间/n ，/w 李嘉诚/nr 通过/p 抛售/v 内地/n 物业/n 及/cc 减持/nz A/x 股/q 套现/nz 近/a [123/m 亿元/q]/mq ，/w 抛售/v 香港/ns 物业/n 及/cc 减持/nz 股权/n 等/udeng 套现/nz 超/v [460/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 总计/v 超/v 500亿/m 人民币/n 。/w 与此同时/c ，/w 李嘉诚/nr 旗下/d 资本/n 在/p 海外/s 的/ude1 基建/n 能源/n 等/udeng 方向/n 上/f 的/ude1 投入/vn 却/d 近/a [350/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
李嘉诚/nr 近/a 一年/mq 套现/nz 路径/n 
2014年1月/t 
电能/n 实业/nis 分拆/nz 港/n 灯/n ，/w 计划/n 于/p [1/m 月底/t]/mq 上市/vn ，/w 套现/nz 超/v [400/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
2013年12月/t 
抛售/v 位于/v 南京/ns 核心/n 区域/n 物业/n [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt ，/w 套现/nz 超过/v [20/m 亿元/q]/mq 。/w 
2013年11月/t 
减持/nz 国内/s 唯一/b A/x 股/q [长/a 园/ng 集团/nis]/ntc ，/w 套现/nz 超/v [9/m 亿元/q]/mq 。/w 
2013年10月/t 
和/cc 黄/a 长/a 实/ad 整/v 售/vn 上海/ns “/w 东方/s 汇/v 经/p OFC/x ”/w [商业/n 物业/n]/nz ，/w 套现/nz [89/m ./w 56/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
2013年8月/t 
2013年7月/t 
[长江/ns 实业/nis]/nt 减持/nz 香港/ns [嘉/b 湖/n 银座/ns]/nz 近/a 70%/m 的/ude1 股权/n ，/w 套现/nz [58/m ./w 49/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
2013年2月/t 
分拆/nz 出售/v [长江/ns 实业/nis]/nt 旗下/d [香港/ns 雍雅轩/nr 酒店/nis]/nt ，/w 套现/nz [2/m ./w 46/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
■/w 相关/vn 新闻/n 
李嘉诚/nr 月底/t 分拆/nz 港/n 灯/n 上市/vn 
亚洲/ns 首富/n 李嘉诚/nr 旗下/d 电能/n 实业/nis 近日/t 发布/v 公告/n 称/v ，/w [香港/ns 电灯/n]/ntc (/w 以下/f 简称/v 港/n 灯/n )/w 有望/v 于/p 1月29日/t 进行/vn [分拆/nz 上市/vn]/nz 交易/vn ，/w 分拆/nz 市值/n 将/d 位于/v [480/m 亿/m 港元/q]/mq 到/v [634/m 亿/m 港元/q]/mq 之间/f 。/w 有/vyou 媒体/n 昨日/t 报道/v ，/w 电能/n 实业/nis 将/d 在下/r 周一/t 的/ude1 [股东/n 特别/d 大会/n]/nz 上/f 进行/vn 投票/vi ，/w 并/cc 将/d 于/p 当日/t 启动/v 上市/vn 前/f 推介/v 。/w 
2013年9月27日/t ，/w 电能/n 实业/nis 宣布/v 将/d 以/p 股份/n 合订/nz 单位/n 形式/n 拆/v 售/vn 港/n 灯/n ，/w 市场/n 估计/v 集资/vn 额/n 在/p [40/m 亿/m 至/p 50/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 根据/p Dealogic/x 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 如若/c 港/n 灯/n 上市/vn ，/w 本次/r 交易/vn 将/d 成为/v 自/p 2012年9月份/t [日本/ns 航空/n]/nz 融资/vn [85/m 亿/m 美元/q]/mq 以来/f 亚太地区/n 规模/n 最大/gm 的/ude1 一宗/mq IPO/x 交易/vn 。/w 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [两/q 大/a]/mq 独立/a 顾问/nnt 机构/n ISS/x 及/cc GlassLewis/x 均/d 表示/v 支持/vn 港/n 灯/n 分拆/nz 。/w 这/rzv 两家/mq 机构/n 对/p 电能/n 实业/nis 影响力/n 巨大/a 。/w 在/p 电能/n 实业/nis 去年/t 5月/t [股东/n 大会/n]/nz 上/f ，/w ISS/x 赞成/v 的/ude1 议案/n ，/w 反对/v 率/v 几乎/d 为/p 零/m 。/w [市场/n 分析/vn]/nz [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 下/f 周一/t 的/ude1 [股东/n 大会/n]/nz 上/f 分拆/nz 计划/n 将/d 可/v 顺利/ad 过关/vi 。/w 
机构/n 分析/vn 指出/v ，/w 分拆/nz 后/f 港/n 灯/n 市值/n 最低/a 达/v [480/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 以此/d 计算/v ，/w 分拆/nz 港/n 灯/n 将/d 为/p 电能/n 实业/nis 带来/v [530/m 亿/m 港元/q]/mq 的/ude1 收益/n ，/w 令/v 其/rz 有/vyou 充足/a 财力/n 继续/v 在/p 香港/ns 以外/f 的/ude1 市场/n 寻找/v [投资/vn 机会/n]/nz 。/w 而/cc 在/p 过去/vf 5年/t ，/w 海外/s 业务/n 对/p 电能/n 实业/nis 收入/n 的/ude1 贡献/n ，/w 已/d 由/p 10%/m 大幅/d 上升/vi 到/v 超过/v 50%/m 。/w 
据/p 报道/v ，/w 李嘉诚/nr 旗下/d 长/a 和/cc 系/v 目前/t 在/p [欧洲/ns 市场/n]/nz 投入/v 的/ude1 收购/vn 资金/n 已经/d 超过/v [1500/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 并购/vn 的/ude1 资产/n 包括/v 基建/n 、/w 电讯/n 、/w 能源/n 等/udeng 业务/n 。/w 李嘉诚/nr 此前/t 曾/d 对/p 媒体/n 表示/v ，/w 欧洲/ns [政治/n 环境/n]/nz 稳定/an 、/w [法律/n 制度/n]/nz 健全/v 、/w [资产/n 质量/n]/nz 较高/ad ，/w 近几年/qt 正是/v 投资/vn 好时机/nz 。/w 
