“/w 火星/ns 一号/mq ”/w 太空舱/n 内景/n 想象/v 图/n 
[火星/ns 移民/n]/nz 营区/n 想象/v 图/n 
据/p 法新社/j 、/w 欧新社/nr 等/udeng 2日/t 报道/v ，/w 因/p 主办/v [火星/ns 移民/n]/nz 探险/vn 计划/n 而/cc 名噪一时/vl 的/ude1 荷兰/nsf 非营利/nz 团体/n “/w 火星/ns 一号/mq ”/w 2日/t 宣布/v ，/w 已经/d 从/p 20万/m 报名/vi 者/k 中/f 初/f 选出/v [1058/m 人/n]/mq ，/w 允许/v 他们/rr 参加/v 第二/m 阶段/n 的/ude1 [移民/n 火星/ns]/nz 训练/vn 。/w 而/cc 这/rzv [1058/m 人/n]/mq 经过/p 多次/mq 淘汰/v 后/f ，/w 将/d 最终/d 筛选/v 出/vf [24/m 名/q]/mq “/w 地球/ns 壮士/n ”/w ，/w 并/cc 于/p 2024年/t 分成/vi [6/m 个/q]/mq 批次/n 前往/v 火星/ns 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 趟/qv [火星/ns 之旅/nz]/nz 没有/v 回程/n 票/n ，/w 可以/v 说/v 是/vshi “/w 有去无回/vl ”/w 。/w 
火爆/a ：/w [20/m 万/d 人/n]/mq 报名/vi 
据/p 报道/v ，/w 荷兰/nsf 非营利/nz 团体/n “/w 火星/ns 一号/mq ”/w 成立/vi 于/p 2012年5月/t ，/w 从/p 去年/t 开始/v 正式/ad 推出/v “/w 2024/m 火星/ns 登陆/vi 计划/n ”/w ，/w 并/cc 接受/v [火星/ns 移民/n]/nz 申请/v 。/w 对/p 申请者/n 的/ude1 惟一/b 限定/v 是/vshi 必须/d 年/qt 满/a [18/m 岁/qt]/mq ，/w 报名/vi 于/p 去年/t [8/m 月底/t]/mq 截止/vi ，/w 报名/vi 者/k 多达/v [20/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
悲壮/a ：/w “/w 有去无回/vl ”/w 
据/p 了解/v ，/w [1058/m 名/q]/mq 初选/v 过关/vn 者/k 中/f ，/w 经过/p 进一步/d 淘汰/v ，/w 最后/f 将/d 剩下/v [24/m 人/n]/mq 。/w 他们/rr 预计/v 将/d 在/p 2024年/t 启程/vi ，/w 前往/v 火星/ns 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 趟/qv [火星/ns 之旅/nz]/nz 没有/v 回程/n 票/n ，/w 可以/v 说/v 是/vshi “/w 有去无回/vl ”/w 。/w 换句话说/c ，/w 这/rzv [24/m 名/q]/mq “/w 地球/ns 壮士/n ”/w 将/d 成为/v 老死/nz 于/p 火星/ns 的/ude1 永久/b 移民/n ，/w 因为/c 他们/rr 用/p 的/ude1 全部/m 是/vshi “/w 单程票/n ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv [20/m 万名/q]/mq 申请者/n 分别/d 来自/v [107/m 个/q]/mq 国家/n ，/w 初选/v 过关/vn 的/ude1 [1058/m 人/n]/mq 中/f ，/w 包括/v [297/m 名/q]/mq 美国人/nz 、/w [75/m 名/q]/mq 加拿大/nsf 人/n 、/w [62/m 名/q]/mq 印度人/nz 、/w [52/m 名/q]/mq [俄罗斯/nsf 人/n]/nz 。/w 通过/p 初选/v 者/k 男性/n 占/v 55%/m ，/w 女性/n 45%/m ，/w 都/d 相当/d 年轻/a ，/w 有/vyou [357/m 人/n]/mq 在/p [25/m 岁/qt]/mq 以下/f 、/w [415/m 人/n]/mq 不到/v [35/m 岁/qt]/mq ，/w 只有/c [26/m 人/n]/mq 超过/v [56/m 岁/qt]/mq 。/w 
计划/n ：/w 分/qt [6/m 批/q]/mq 飞往/v 火星/ns 
据悉/v ，/w 第二/m 阶段/n 筛选/v 将/d 在/p 2014/m 和/cc 2015年/t 举行/v ，/w 训练/v 科目/n 包括/v 严格/ad 的/ude1 火星/ns 模拟/vn 生存/vi 训练/vn ，/w 其中/rz 受训/vn 者/k 的/ude1 体能/n 和/cc [情绪/n 管理/vn]/nz 能力/n 将/d 是/vshi 考核/vn 的/ude1 重点/n 。/w 最后/f 胜出/v 的/ude1 [24/m 人/n]/mq 将/d 于/p 2024年/t 分/qt [6/m 个/q]/mq 批次/n 依序/nz 升空/vi ，/w 每个/r 批次/n [4/m 人/n]/mq ，/w 飞往/v 距/p 地球/ns [5500/m 万/d 公里/q]/mq 、/w 空气/n 稀薄/a 、/w 不/d 适合/v 呼吸/vn 、/w [平均/a 温度/n]/nz 在/p [摄氏/b 零度/n]/nz 以下/f 的/ude1 火星/ns ，/w 整个/b 行程/n 预计/v 为/p [6/m 到/v 7/m 个/q]/mq 月/n 。/w 
目前/t “/w 火星/ns 一号/mq ”/w 已/d 和/cc [美国/nsf 飞机/n 公司/nis]/nt 洛克希德马丁/nrf 的/ude1 太空/s 部门/n 签约/vi 打造/v 登陆/vn 舱/n ，/w 计划/n 于/p 2018年/t 开始/v 试飞/vn 。/w 预计/v 本次/r [移民/n 火星/ns]/nz 计划/n 的/ude1 成本/n 至少/d 需要/v [600/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 目前/t 尚/d 有/vyou 不足/an 。/w 于是/cc 主办方/nz 想出/vf 了/ule 别的/rzv 筹款/vi 办法/n ，/w 包括/v 以/p 第二/m 阶段/n 筛选/v 的/ude1 训练/vn 和/cc 挑选/v 为/p 内容/n ，/w 推出/v 电视/n 真人秀/nz 节目/n ，/w 并/cc 出售/v 电视/n 传播/v 权/n 。/w 至于/p 哪些/ry 人/n 能够/v 上/f 火星/ns ，/w 哪些/ry 人/n 得/ude3 留/v 在/p 地球/ns ，/w 将/d 由/p 观众/n [投票/vi 决定/v]/nz 。/w 
质疑/vn ：/w [纯属/v 骗局/n]/nz ？/w 
有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 自从/p “/w 2024/m 火星/ns 登陆/vi 计划/n ”/w 招募/v 志愿者/nnt 以来/f ，/w 全球/n 已经/d 有/vyou 8万多人/m 报名/vi ，/w 其中/rz 中国/ns 有/vyou 1万多人/m 报名/vi ，/w 占/v 1/8/m 。/w 然而/c 对于/p “/w 火星/ns 一号/mq ”/w 的/ude1 凌云壮志/nrf ，/w 许多人/nz 仍/d [持/v 怀疑/v 态度/n]/nz ，/w 毕竟/d 这/rzv 只是/d 一家/n [民间/n 组织/n]/nz 。/w 
[美国/nsf 航空/n 航天局/nis]/nto （/w NASA/x ）/w 总工程师/nnt 穆尔希德/nrf 去年/t 4月/t 曾/d 表示/v ，/w 民间/n 兴办/v [火星/ns 移民/n]/nz ，/w “/w 目前/t 根本/a 不/d 可能/v ”/w 。/w 甚至/d 有人/r 猜测/v ，/w 这/rzv 根本/a 就是/v 一场/mq “/w 世界/n 大骗局/nz ”/w ，/w 目的/n 就是/v 骗取/v 巨额/b 报名费/nz 。/w 因为/c 即便/c 是/vshi NASA/x 这样/rzv 的/ude1 官方/n 航天/n 机构/n ，/w 也/d 只是/d 计划/n 20年/t 后/f 才/d 送/v 航天员/nnd [登陆/vi 火星/ns]/nz 。/w 
迄今为止/dl ，/w 全球/n 只有/c NASA/x 成功/a 登陆/vi 过/uguo 火星/ns ，/w 而且/c 并非/v 载人/b 登陆/vi ，/w 只是/d 探测器/n 。/w 
