安倍晋三/nrj 须/d 铭记/v 小泉/nz 教训/n 邝飚/nr 作/v 
高调/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 、/w 新年/t 致辞/vi 又/d 像/v “/w 战书/n ”/w ，/w 这些/rz 还/d 不够/a ，/w 安倍/nrf 要/v 在/p 两年/mq 内/f 遍访/v 太平洋/ns 诸岛/nz 国/n 以/p 慰/vg 亡灵/n 。/w 按理说/vl ，/w 上述/b 任何/rz 一种/mq 举动/n 都/d 能/v 招致/v [国际/n 社会/n]/nz 的/ude1 强烈/a 批评/vn ，/w 但/c 考察/v [政府/nis 行为/n]/nz ，/w 除/p 中/f 韩/b 之外/f ，/w 在/p 世界大战/n 中/f 受/v 日本/ns 毒害/v 极深/d 的/ude1 [东南亚/nsf 国家/n]/nz 却/d [保持/v 沉默/a]/nz 。/w 在/p 如此/rzv 大是大非/n 的/ude1 问题/n 上/f ，/w 是/vshi 安倍/nrf 手段/n 高明/a 无懈可击/al ，/w 还是/c 某些/rz 国家/n 被/pbei 蒙蔽/v 了/ule 眼睛/n ？/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 连线/v 日本/ns 问题/n 专家/nnt ，/w 对/p 此事/r 进行/vn 解读/v 。/w 
安倍/nrf 拜鬼/nz ，/w 东南亚/nsf 失声/vi 
安倍/nrf 在/p 为/p 历史/n 翻案/vi 的/ude1 道路/n 上/f [越/d 走/v 越远/nz]/nz ，/w 怒/vg 者/k 很多/m 。/w 
自民党/n 的/ude1 执政/vn 盟友/n 公明党/n 党首/n 山口那津男/nrj 2日/t 就/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 劝诫/v 首相/nnt 倾听/v 他国/rzs 呼声/n 。/w 
在/p 去年/t 12月26日/t 高调/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w 安倍/nrf 非但/c 没有/v 收敛/vn ，/w 反而/d 在/p 新年/t 致辞/vi 中/f 强调/v ，/w “/w 夺回/v ‘/w 强大/a 日本/ns ’/w 的/ude1 战斗/vn 才刚/nz 开始/v 。/w ”/w 在/p 观看/v 军国主义/n 影片/n “/w 永远/d 的/ude1 0/m ”/w 时/ng ，/w 他/rr 还/d 声称/v 深受/v 感动/vn 。/w 
[日本/ns 媒体/n]/nz 透露/v ，/w 安倍/nrf 还/d 将/d 在/p 两年/mq 内/f 遍访/v [第二次/mq 世界大战/n]/nz 末期/f 的/ude1 交战/vn 地/ude2 [南/b 太平洋/ns]/nz 地区/n 的/ude1 岛国/n 。/w 这些/rz 地方/n 都/d 是/vshi 当时/t 日军/n 和/cc 美军/n 的/ude1 交战/vn 地/ude2 ，/w 当地/s 还/d 留/v 有/vyou 许多/mq 纪念/v 日本/ns 军人/nnt 的/ude1 “/w 慰/vg 灵/a 碑/n ”/w 。/w 
这/rzv 也/d 意味着/v ，/w 安倍/nrf 不仅/c 要/v 在/p 国内/s “/w 拜鬼/nz ”/w ，/w 还要/d 远/a 赴/v 海外/s “/w 拜鬼/nz ”/w 。/w 
是/vshi 可/v 忍/v ，/w 孰/ry 不可/v 忍/v ？/w 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 对/p 此举/rzv 表达/v 了/ule [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 
[韩国/nsf 国会/nis]/nt 去年/t 12月31日/t 在/p [全体/n 会议/n]/nz 上/f 一致/a [通过/p 决议/n]/nz ，/w 认为/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 给/p 构筑/v 面向/vn 未来/t 的/ude1 日韩/n 关系/n 以及/cc 东北亚/ns 的/ude1 和平/n 与/cc 稳定/an “/w 带来/v 严重/a [负面/b 影响/vn]/nz 的/ude1 外交/n 挑衅/vn 行为/n ”/w ，/w 将/d “/w 予以/vx 强烈/a 谴责/v ”/w 。/w 
[二战/n 时期/n]/nz 同样/d 犯/v 有/vyou [战争/n 罪行/n]/nz 的/ude1 德国/nsf 也/d 对/p 日本/ns 的/ude1 行为/n 表达/v 不齿/vi 。/w [德国/nsf 总理/nnt]/nz 默克尔/nrf 的/ude1 发言人/nnt 赛贝特/nrf 在/p 回答/v 记者/nnt 提问/v 时/ng 说/v ，/w “/w 一般来说/vl ，/w 所有/b 国家/n 都/d 应该/v 对/p [20/m 世纪/n]/mq 发生/v 的/ude1 可怕/a 事情/n 正直/a 地/ude2 负/v 起/vf 自己/rr 应有/v 的/ude1 责任/n ”/w 。/w 
就/d 连/ulian 日本/ns 本国/rzs 媒体/n 对/p 首相/nnt 的/ude1 举动/n 也/d 颇为/d 担忧/v 。/w 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 直呼/nz “/w 不要/d 陷入/v 爱国/a 的/ude1 陷阱/n ！/w ”/w 
相比较/nz 他国/rzs 的/ude1 激烈/a 态度/n ，/w 在/p 二战/n 中/f 备受/v 日本/ns 残害/v 的/ude1 [东南亚/nsf 国家/n]/nz 却/d 表现/v 出/vf 另一番/nz 态度/n 。/w 除了/p 个别/a 媒体/n 发表/v 了/ule 义正辞严/vl 的/ude1 社论/n 文章/n 之外/f ，/w 多/a 国/n 政府/nis 选择/v 了/ule 集体/n 失声/vi 。/w 只有/c [越南/nsf 外交部/nto]/nt 就/d 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 含糊其辞/vl 地/ude2 表示/v “/w 希望/v 日本/ns 为/p 地区/n 和平/n 、/w 稳定/an 与/cc 合作/v [妥善/ad 处理/vn]/nz 问题/n 。/w ”/w 
金钱/n 障眼/nz ，/w “/w 义/ng ”/w 字/n 难觅/v 
据/p 日本/ns 的/ude1 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 除/p 中国/ns 外/f ，/w 在/p 二战/n 中/f ，/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz 受害/vi 颇/d 深/a ，/w 印度尼西亚/nsf 约/d [400/m 万/d 人/n]/mq 被/pbei 杀/v ，/w 越南/nsf 200余万/m ，/w 菲律宾/nsf 111万/m ，/w 缅甸/ns 30余万/m ，/w 新加坡/nsf 也/d 有/vyou 15万/m …/w …/w 
如此/rzv 深仇大恨/nz ，/w 理应/v 有/vyou 咬牙切齿/dl 之/uzhi 痛/a ，/w 至少/d 也/d 敢于/v 严厉/a 的/ude1 谴责/vn 。/w 在/p 面对/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 问题/n 上/f ，/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz 为何/ryv 噤若寒蝉/nz ，/w 大气/n 都/d 不/d 敢/v 出/vf 一声/mq ？/w 
“/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz 考虑/v 的/ude1 多/a 是/vshi 现实/n 利益/n ，/w 不/d 太/d 考虑/v 大是大非/n 的/ude1 问题/n 。/w ‘/w 见利忘义/vl ’/w [一/d 词/n]/mq ，/w 尤其/d 是/vshi 用/p 在/p 菲律宾/nsf 这样/rzv 的/ude1 国家/n 身上/s 丝毫/a 不/d 为/p 过/uguo 。/w ”/w [中国/ns 社会/n 科学院/nis 日本/ns 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 高洪/nr 分析/vn 。/w “/w 在/p 战后/t ，/w 日本/ns 对/p [东南亚/nsf 国家/n]/nz 实施/v ODA/x （/w 官方/n 开发/vn 援助/vn ）/w 计划/n ，/w 一方/mq 面对/v [东南亚/nsf 国家/n]/nz 投钱/v ，/w 另一方面/c 为/p 日/b 企/ng 在/p 国外/s 发展/vn 铺路/vi 。/w 通过/p 这样/rzv 一种/mq 形式/n ，/w 拉拢/v [东南亚/nsf 国家/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 经济/n 合作/vn 是/vshi 手段/n 之一/rz ，/w 同时/c 安倍/nrf 还/d 打出/v ‘/w [价值观/n 外交/n]/nz ’/w 牌/n ，/w 宣扬/v [中国/ns 威胁论/n]/nz ，/w 为/p [东南亚/nsf 国家/n]/nz 提供/v 巡逻/vn 舰船/n ，/w 在/p 南海/ns 问题/n 上/f 围堵/v 中国/ns 。/w ”/w [外交/n 学院/nis]/nz 周永生/nr 教授/nnt 认为/v 。/w 
“/w 其实/d 日本/ns 提供/v 的/ude1 无非/d 是/vshi 蝇头小利/n 。/w 这些/rz 援助/vn 并/cc 不是/c 白/a 给/p ，/w 而是/c 以/p [低息/n 贷款/n]/nz 的/ude1 形式/n 向/p [东南亚/nsf 国家/n]/nz 提供/v 。/w 免费/vd 的/ude1 部分/n 只/d 占/v 1/10/m 。/w 包括/v 巡逻舰/n ，/w 也/d 是/vshi 以/p 贷款/n 形式/n 提供/v 的/ude1 。/w ”/w 周永生/nr 说/v 。/w 
但/c 就是/v 为了/p 获得/v 这/rzv [低息/n 贷款/n]/nz ，/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz 也/d 不愿/nz 冒/v 财路/n 被/pbei 断/v 的/ude1 风险/n 。/w 
但/c 无论是/c 拜鬼/nz ，/w 还是/c 遍访/v [南/b 太平洋/ns]/nz 诸国/r ，/w [日本/ns 媒体/n]/nz 及/cc 民众/n 已经/d 对/p 安倍/nrf 的/ude1 做法/n 表示/v 了/ule 担忧/v 。/w “/w 民众/n 已经/d 开始/v 有/vyou 批评/v 声音/n ，/w 认为/v 领导者/nnt 不/d 应该/v 一意孤行/vl ，/w 损害/v [国家/n 利益/n]/nz 。/w 而且/c 安倍/nrf 经济学/n 的/ude1 负面/b 效果/n 也/d 要/v 显现/vn ，/w 安倍/nrf 的/ude1 [第/m 三支箭/nz]/mq 有可能/nz 脱靶/v 。/w ”/w 高洪/nr 说/v ，/w 届时/d ，/w 民众/n 意见/n 会/v 很大/d 。/w 
专家/nnt 认为/v ，/w 曾/d 为/p 日本/ns 殖民地/n 的/ude1 [东南亚/nsf 国家/n]/nz 不/d 应该/v 为了/p 蝇头小利/n ，/w 在/p 大是大非/n 上/f 犯/v 了/ule 糊涂/a 。/w “/w [子/ng 系/v 中山狼/n]/nz ，/w 得志/vi 便/d 猖狂/a 。/w ”/w 纵容/v 日本/ns 滑向/v 右倾/b ，/w 对/p 这些/rz 国家/n 来说/uls 肯定/v 是/vshi 得不偿失/vl 。/w 
如果/c 在/p 此/rzs 问题/n 上/f ，/w [东南亚/nsf 国家/n]/nz “/w 不/d 伸/v 明/ag 正义/n 立场/n ，/w 还要/d 主导/n 地区/n 合作/vn ，/w 谈何容易/vl 。/w ”/w 周永生/nr 教授/nnt 批评/vn 。/w 
