微博/n 截图/vn 
[云南省/ns 丽江市/ns 旅游局/nis]/nt 3日/t 通报/v ，/w 该局/r 已/d 对/p 网上/s 曝/vg 出/vf 的/ude1 导游/nnt 辱骂/v 游客/n “/w 不/d 买/v 东西/n 比/p 卖淫/vi 可耻/a ”/w 事件/n 依法/d [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 并/cc 将/d 及时/ad 对外/vn 公布/v 调查/vn 结果/n 。/w 
当日/t ，/w 网上/s 曝/vg 出/vf 一段/mq 2分/t 多/a 钟/n 视频/n 。/w 视频/n 中/f ，/w 有/vyou 一/m 男子/n 口/n 暴/ad 污秽/n 之/uzhi 语/ng ：/w “/w 一路/mq 下来/vf ，/w 一分钱/mq 没有/v 消费/vn 的话/udh ，/w 比/p 卖淫/vi 更/d 可耻/a 。/w ”/w 并称/v ，/w “/w 丽江/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 云南/ns 欢迎/v 你/rr ，/w 欢迎/v 你/rr 来/vf 干嘛/nz ，/w 是/vshi 欢迎/v 你/rr 来/vf 消费/vn 。/w ”/w 随后/d ，/w 有/vyou 女性/n 人员/n 上车/v 推销/vn 螺旋藻/n ，/w 要/v 游客/n 购买/v 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 导游/nnt 辱骂/v 游客/n 的/ude1 视频/n 在/p 网上/s 播放/v 后/f ，/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 高度/d 重视/v ，/w 成立/vi 专门/d 调查组/nis 并/cc 迅速/ad 开展/v 调查/vn 工作/vn ，/w 同时/c 上报/vi [丽江/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n ，/w 相关/vn 领导/n 做出/v 批示/n ，/w 要求/n 旅游/vn 部门/n 严厉/a 查处/v 。/w 
经/p 初步/d 查明/v ，/w 涉案/vn “/w 导游/nnt ”/w 为/p 刘俊杰/nr ，/w 系/v [丽江/ns 森/ag 龙/n 旅游社/nis]/nt 安排/v 的/ude1 导游/nnt 王光志/nr (/w 导游证/nz 号/q D/x -/w 5332-000183/m )/w 请来/v 的/ude1 助手/nnt ，/w 刘俊杰/nr 无/v 导游证/nz 。/w 目前/t ，/w [丽江市/ns 旅游局/nis]/nto 正/d 依法/d 对/p 该/rz 案件/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
通报/v 表示/vn ，/w 自/p 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 正式/ad 施行/v 后/f ，/w 丽江市/ns 严格/ad 按照/p 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 对/p [违法/vn 行为/n]/nz 进行/vn 严厉打击/v ，/w 努力/ad 建设/v 国际/n 精品/n [旅游/vn 胜地/n]/nz 。/w 对/p 该/rz 案件/n 的/ude1 处理/vn 结果/n ，/w [丽江/ns 旅游局/nis]/nt 将/d 及时/ad 对/p 社会/n 进行/vn 公布/v 。/w 
2013年/t 实施/v 的/ude1 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 规定/n ，/w 旅游者/n 有权/nz [自主/vd 选择/v]/nz [旅游/vn 产品/n]/nz 和/cc 服务/vn ，/w 有权/nz 拒绝/v 旅游/vn 经营者/nnt 的/ude1 强制/vn [交易/vn 行为/n]/nz ；/w 旅行社/nis 不/d 得以/v 不合理/nz 的/ude1 低价/n 组织/n 旅游活动/v ，/w 诱骗/v 旅游者/n ，/w 并/cc 通过/p 安排/v 购物/vn 或者/c 另行/d 付费/v [旅游/vn 项目/n]/nz 获取/v 回扣/n 等/udeng 不/d 正当/a 利益/n ；/w 旅行社/nis 应当/v 与/cc 其/rz 聘用/v 的/ude1 导游/nnt 依法/d 订立/v [劳动/vn 合同/n]/nz ，/w 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz ，/w 缴纳/v 社会保险费/nz 用/p 。/w 
