1月3日/t ，/w [山西/ns 太原/ns 婚姻/n 登记处/nis]/nt ，/w 新人/n 排队/vi 登记/vn 结婚/vi 。/w 当日/t 日期/n “/w 2014年1月3日/t ”/w 谐音/n “/w 爱/v 你/rr 一世/n 一生/n ”/w ，/w 因此/c 成为/v 中国/ns 许多/mq 新人/n 热/a 捧/v 的/ude1 特殊/a 节日/n ，/w 多数/a 年轻人/n 选择/v 在/p 这一天/mq 结婚/vi 或/c 领证/nz 。/w 中新社/nt 发/v 韦亮/nr 摄/vg 
