小马/nz 奔腾/vi 董事长/nnt 李明/nr 生前/t 照片/n 。/w 
1月2日/t 深夜/t ，/w 影视圈/n 突然/ad 传出/v 消息/n ，/w 知名/a 影视/b 公司/nis 小马/nz 奔腾/vi 董事长/nnt 李明/nr 因/p 突发/vn 心肌梗塞/n 去世/vi ，/w 年仅/nz [47/m 岁/qt]/mq 。/w 昨天/t ，/w 小马/nz 奔腾/vi 通过/p 其/rz 官方/n 微博/n 发出/v 讣告/n ，/w 确认/v 李明/nr 去世/vi 的/ude1 消息/n 。/w 作为/p 一家/n 在/p 国内/s 极/d 有/vyou 影响力/n 的/ude1 影视/b 公司/nis 掌门人/nnt ，/w 李明/nr 英年早逝/vl ，/w 令/v 业内人士/n 极度/d 震惊/v ，/w 大家/rr 在/p 哀悼/vn 之/uzhi 余/ng 纷纷/d 感叹/v ，/w 工作/vn 再/d 忙/v ，/w 也/d 要/v 懂得/v 休息/vn 、/w [珍爱/v 生命/n]/nz 。/w 
李明/nr 在/p 影视/b 圈内/d 的/ude1 绰号/n 叫做/v “/w 李大狗/nr ”/w 。/w 上世纪/nz 90年代/t 初/f ，/w 毕业/v 于/p [北京/ns 广播/vn 学院/nis]/nt 的/ude1 他/rr 进入/v 广告/n 界/n ，/w 成为/v 一名/mq [广告/n 摄影师/nnt]/nz 。/w 1994年/t ，/w 李明/nr 成立/vi 雷明顿/nrf [广告/n 有限公司/nis]/nis ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 成为/v 其/rz 主要/b 客户/n 之一/rz 。/w 1998年/t ，/w 李明/nr 将/d 雷明顿/nrf 广告公司/nis 升级/vi 为/p 小马/nz 奔腾/vi ，/w 并/cc 进军/v 电视剧/n 领域/n ，/w 制作/v 出品/vi 了/ule 《/w 历史/n 的/ude1 天空/n 》/w 《/w 甜蜜蜜/z 》/w 《/w 我/rr 的/ude1 兄弟/n 叫/vi 顺溜/nz 》/w 《/w 我/rr 是/vshi 特种兵/nnd 》/w 及/cc 新/a 《/w [三/m 国/n]/mq 》/w 《/w [精忠/nz 岳飞/nr]/nz 》/w 等/udeng 多部/mq [影视/b 作品/n]/nz 。/w 其/rz 电视剧/n 作品/n 多/a 为/p 风格/n 硬朗/a 的/ude1 军事/n 题材/n ，/w 这/rzv 与/cc 李明/nr 的/ude1 军人/nnt [家庭/n 出身/v]/nz 有关/vn 。/w 
从/p 2009年/t 起/vf ，/w 小马/nz 奔腾/vi 开始/v 涉足/v 电影/n 产业/n ，/w 并/cc 先后/d 参与/v 投资/vn 了/ule 《/w 机器侠/nz 》/w 《/w 花木兰/nr 》/w 《/w 无人区/n 》/w 《/w [黄金/n 大劫案/nz]/nz 》/w 《/w [武林/n 外传/vi]/nz 》/w 等/udeng 热门/a 电影/n 。/w 在/p 李明/nr 的/ude1 领衔/vn 之下/f ，/w 小马/nz 奔腾/vi 还/d 开创性/n 地/ude2 签约/vi 了/ule 一批/mq 导演/nnt 和/cc 编剧/nnt ，/w 著名/a 导演/nnt 吴宇森/nr 、/w 宁浩/nr 以及/cc 编剧/nnt 束焕/nr 、/w 芦苇/n 、/w 兰晓龙/nr 等/udeng 都/d 被/pbei 其/rz 招致/v 麾下/n 。/w 
李明/nr 属/v 马/n ，/w 公司/nis 之所以/c 会/v 取名/v “/w 小马/nz 奔腾/vi ”/w ，/w 跟/p 其/rz 钟情/vi “/w 马/n ”/w 不无关系/vl ，/w 可惜/v 倒/vi 在/p 了/ule 马/n 年/qt 前夕/f ，/w 令/v 影视圈/n 人士/n 感慨万千/vl 。/w 导演/nnt 王小帅/nr 惊呼/v ：/w “/w 不/d 敢/v 相信/v ，/w 极度/d 震惊/v ！/w ”/w 编剧/nnt 苏健/nr 表示/v ，/w 李明/nr 是/vshi 中国/ns 影视/b 市场/n 的/ude1 拓荒人/nz 之一/rz ，/w 制作/v 过/uguo 无数/m 好/a 作品/n ，/w 他/rr 的/ude1 去世/vn 是/vshi 产业/n 之/uzhi 殇/vg 。/w 导演/nnt 高群书/nr 说/v ，/w 李明/nr 对/p 朋友/n 比/p 对/p 自己/rr 好/a ，/w 为/p 圆/v 兄弟/n 创作/v 梦/n 甘愿/v 赔钱/vn 。/w 影评人/nnd 谭飞/nr 也/d 表示/v ，/w “/w 感觉/n 李明/nr 是/vshi 一个/mq 把/pba 朋友/n 看得/v 比/p 事业/n 重/a ，/w 把/pba 事业/n 看得/v 比/p 身体/n 重/a 的/ude1 [性情/n 中/f 人/n]/nz 。/w ”/w 
作为/p 小马/nz 奔腾/vi 的/ude1 一把手/nnt ，/w 李明/nr 在/p 公司/nis 主抓/v 的/ude1 工作/vn 是/vshi 编剧/nnt 、/w 导演/nnt 团队/n 的/ude1 建设/vn 与/cc 开发/vn 。/w 目前/t ，/w 小马/nz 奔腾/vi 正在/d 拍摄/v 中/f 的/ude1 电影/n 有/vyou 吴宇森/nr 导演/nnt 的/ude1 《/w 太平轮/nz 》/w 、/w 宁浩/nr 导演/nnt 的/ude1 《/w 玩命/vi 邂逅/v 》/w ，/w 都/d 是/vshi 今年/t 国内/s 颇受/nz 关注/v 的/ude1 重点/n 电影/n 项目/n 。/w 李明/nr 骤然/d 去世/vi ，/w 这/rzv 两部/mq 正/d 拍摄/v 的/ude1 新片/n 可能/v 受到/v 一定/b 影响/vn 。/w 
近两年/qt ，/w 小马/nz 奔腾/vi 在/p [资本/n 运作/vn]/nz 方面/n 屡遭/v 挫折/n 。/w 2012年/t ，/w 小马/nz 奔腾/vi 收购/v 美国/nsf 顶级/b 特效/b 公司/nis 数字/n 王国/n ，/w 一时/d 为/p 业内/n 所/usuo 瞩目/vi 。/w 然而/c 就/d 在/p 此次/rz 收购/v 后/f 仅/d 几个月/mq ，/w 其/rz 所/usuo 持有/v 的/ude1 数字/n 王国/n 70%/m 的/ude1 股份/n ，/w 便/d 被/pbei [香港/ns 上市/vn 公司/nis]/nt [奥/b 亮/vi 集团/nis]/nt 收购/v 。/w 失掉/v 数字/n 王国/n 股份/n ，/w 一度/d 被/pbei 视为/v 小马/nz 在/p [全/a 产业链/n]/nz 布局/n 上/f 的/ude1 一次/mq 重大/a 挫折/n 。/w 
另外/c ，/w 小马/nz 奔腾/vi 一直/d 受困/nz 于/p 国内/s IPO/x 排队/vi ，/w 迟迟/d 没有/v 上市/vn ，/w 也/d 导致/v [综合/vn 实力/n]/nz 落后/a 于/p 已/d 上市/vn 的/ude1 [华谊/nz 兄弟/n]/nz 、/w [华/b 策/ng 影视/b]/nz 、/w [光线/n 传媒/n]/nz 等/udeng 影视/b 公司/nis 。/w 业内人士/n 分析/vn ，/w 小马/nz 奔腾/vi 去年/t 一直/d 在/p 酝酿/v 上市/vn ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 也/d 已/d 准备/v 妥当/a ，/w 只/d 待/vi 合适/a 的/ude1 上市/vn 时机/n 。/w 但/c 身为/v 公司/nis 董事长/nnt 的/ude1 李明/nr 突然/ad 离世/nz ，/w 小马/nz 奔腾/vi 上市/vn 之/uzhi 路/n 再/d 蒙/b 上/f 一层/mq 阴影/n 。/w （/w 记者/nnt 周南焱/nr ）/w 
