人民网/nz 海南/ns 视窗/n 儋州/ns 1月3日/t 电/n （/w 余恒平/nr ）/w 1月3日/t ，/w 2014/m [中国/ns 微笑/vi 行动/vn]/nz 走进/v 海南/ns 儋州/ns ，/w 在/p 当地/s 开展/v 唇腭裂/nhd 救助/v [慈善/a 公益/n 活动/vn]/nz ，/w 儋州/ns 、/w 琼中/ns 地区/n 的/ude1 唇腭裂/nhd 儿童/n 将/d 得到/v 免费/vn 医治/v ，/w 从而/c 展现/v 灿烂/a 的/ude1 笑容/n 。/w 
在/p 当天/t 上午/t 举行/v 的/ude1 [启动/v 仪式/n]/nz 上/f ，/w 儋州市/ns 市长/nnt 林东/ns 表示/v ，/w 新年伊始/bl ，/w 2014/m [中国/ns 微笑/vi 行动/vn]/nz 不远千里/vl 走进/v 儋州/ns ，/w 免费/vd 为/p 儋州/ns 、/w 琼中/ns 的/ude1 唇腭裂/nhd 患者/n 实施/v 修补/vn 手术/n ，/w 并/cc 向/p 儋州/ns 、/w 琼中/ns [医务/b 工作者/nnt]/nz 传授/v 先进/a [医疗/n 技术/n]/nz ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 唇腭裂/nhd 患者/n 还原/vi 他们/rr 应有/v 的/ude1 微笑/vn 和/cc 人生/n 尊严/n ，/w 这/rzv 是/vshi 儋州/ns 的/ude1 福气/n 、/w 百姓/n 的/ude1 福音/n 。/w 
[中国/ns 妇女/n 发展/vn 基金会/nis]/nt [副/b 理事长/nnt]/nnt 甄砚/nr 在/p [启动/v 仪式/n]/nz 上/f 表示/v ，/w [中国/ns 妇女/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 主办/v 这次/r 唇腭裂/nhd 救助/v [慈善/a 公益/n 活动/vn]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 为/p 唇腭裂/nhd 儿童/n 提供/v 及时/ad 治疗/vn ，/w 恢复/v 自信/a ，/w 使/v 孩子/n 的/ude1 家长/n 们/k 能够/v 舒展/v 笑容/n ，/w 为/p 社会/n [和谐/a 发展/vn]/nz 传递/v 正能量/nz 。/w 上海/ns 、/w 浙江/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 专家/nnt 、/w [医护/vn 人员/n]/nnt 积极/ad 参与/v 中国/ns 微笑/vi 走进/v 儋州/ns 行动/vn ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 传递/v 着/uzhe 高尚/a 的/ude1 人道主义/n 精神/n ，/w 希望/v 更多/ad 的/ude1 人/n 参与/v 到/v 这项/r [公益/n 活动/vn]/nz 中/f 。/w 
[启动/v 仪式/n]/nz 后/f ，/w 由/p 来自/v [杭州/ns 微笑/vi 行动/vn 慈善/a 医院/nis]/nth 、/w [上海/ns 交通/n 大学/nis 附属/vn 第九/m 人民/n 医院/nis]/nth 、/w [江苏省/ns 中医院/nis]/nth 、/w [浙江/ns 大学/nis 附属/vn 邵逸夫/nr 医院/nis]/nt 、/w [杭州/ns 整形/vn 医院/nis]/nth 等/udeng 国内/s [知名/a 医院/nis]/nt 的/ude1 医疗/n 专家/nnt 在/p [海南/ns 农垦/n]/nz 那/rzv 大/a 医院/nis 免费/vd 为/p 儋州/ns 、/w 琼中/ns 两/m 地区/n 筛/v 查出/v 的/ude1 唇裂/nhd 患儿/n 实施/v [整形/vn 手术/n]/nz 和/cc 服务/vn 。/w 据悉/v ，/w 当天/t 已/d 初步/d 筛选/v 出/vf [25/m 名/q]/mq 唇裂/nhd 患儿/n ，/w 4日/t 将/d 进行/vn [手术/n 治疗/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 唇腭裂/nhd 俗称/v 兔唇/nhd 、/w 豁嘴/n ，/w 是/vshi 口腔/n 颌/n 面部/n 最/d 常见/a 的/ude1 [先天性/b 畸形/n]/nz ，/w 发生率/n 约/d 为/p 千分之一/m ，/w 患儿/n 无法/v 像/v 正常人/n 一样/uyy 吃饭/vi 、/w 说话/vi 和/cc 交流/vn 。/w 早期/f 进行/vn 手术/n 可以/v 尽早/d 恢复/v 患者/n 上唇/n 的/ude1 正常/a 功能/n 和/cc 外形/n ，/w 并/cc 可/v 使/v 瘢痕组织/gb 减少/v 到/v 最/d 小/a 程度/n 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 活动/vn 由/p [中国/ns 妇女/n 发展/vn 基金会/nis]/nt 主办/v ，/w 由/p [儋州市/ns 人民政府/nis]/nt 、/w [琼中县/ns 县委/nis]/nt 、/w [儋州市/ns 卫生局/nis]/nt 、/w [儋州市/ns 妇女/n 联合会/nis]/nt 、/w [琼中县/ns 妇女/n 联合会/nis]/nt 、/w [海南省/ns 农垦/n 那/rzv 大/a 医院/nis]/nth 和/cc [杭州/ns 微笑/vi 行动/vn 慈善/a 医院/nis]/nth 联合/vd 承办/v 。/w 活动/v 时间/n 为/p 1月3日/t 至/p 1月11日/t 。/w 
