姜氏/nz 父子/n 是/vshi [河北/ns 邯郸/ns]/ns 人/n ，/w 父亲/n [45/m 岁/qt]/mq ，/w 儿子/n [24/m 岁/qt]/mq ，/w 案发/v 前/f 在/p 北京/ns 打工/vi 。/w 
姜朋飞/nr 受审/vi 时/ng 说/v ，/w 李/ng 某/rz 在/p [公交车/nz 上/f]/nz 坐/v 在/p 他/rr 身后/f ，/w 用/p 腿/n 顶着/v 他/rr 的/ude1 座椅/n 后背/n ，/w 让/v 他/rr 很/d 不/d 舒服/a ，/w 双方/n 因此/c 发生/v 口角/n 。/w 李/ng 某/rz 承认/v 此事/r ，/w 他/rr 说/v 当时/t 自己/rr 想/v 坐得/nz 舒服/a 一些/mq ，/w 就/d 用/p 膝盖/n 顶着/v 前/f 座/q ，/w 姜朋飞/nr 回头/vi 和/cc 他/rr 说/v 了/ule 一次/mq ，/w 他/rr 就/d 放下/v 了/ule ，/w 随后/d 觉得/v 不/d 舒服/a 就/d 又/d 用/p 腿/n 顶/v ，/w 姜朋飞/nr 使劲/vi 向/p 后坐/n ，/w 弄/v 疼/a 了/ule 他/rr 的/ude1 腿/n ，/w 双方/n 厮打/vi 起来/vf 。/w 
姜朋飞/nr 说/v ，/w 李/ng 某/rz 那边/rzs 人/n 多/a ，/w 将/d 他/rr 打倒/v 在/p 地/ude2 。/w 他/rr 给/p 父亲/n 打电话/vi 说/v 自己/rr 在/p 车上/s 被/pbei 人/n 打/v ，/w 让/v 父亲/n 去/vf 车站/n 接/v 他/rr 。/w 
姜世俊/nr 说/v ，/w 接到/v 儿子/n 电话/n 后/f 他/rr 很/d 着急/a ，/w 赶紧/d 开车/vi 到/v 公交/b 车站/n ，/w 拿/v 了/ule 一把/mq 约/d 一米/mq 长/a 的/ude1 [日本/ns 武士刀/nr]/nz ，/w 那/rzv 是/vshi 在/p [潘家园/ns 市场/n]/nz 买/v 的/ude1 。/w “/w 想/v 着/uzhe 他们/rr 人/n 多/a ，/w 有点/d 害怕/v ，/w 就/d 拿/v 刀/n 吓唬/v 吓唬/v 。/w ”/w 
姜朋飞/nr 见到/v 父亲/n 后/f ，/w 指/v 着/uzhe 李/ng 某/rz 等/udeng 人/n 对/p 父亲/n 说/v ：/w “/w 就是/v 他们/rr 打/v 我/rr 的/ude1 。/w ”/w 姜世俊/nr 上前/vi 揪住/v 李/ng 某/rz 的/ude1 衣领/n 质问/v ，/w 双方/n 扭打/vi 在/p 一起/s 。/w 姜世俊/nr 说/v ，/w 他/rr 看见/v 李/ng 某/rz 的/ude1 [四/m 五/m 个/q]/mq 同伙/n 跑/v 过来/vf ，/w 他/rr 随即/d 拔出/vf 长/a 刀/n ，/w 结果/n 在/p 回身/vi 的/ude1 瞬间/n ，/w 刘/nz 某/rz 撞到/v 了/ule 刀/n 上/f 。/w 父子俩/nz 事后/f 相继/d 离开/v 现场/s ，/w 次日/t 被/pbei 抓/v 。/w 
法庭上/nz ，/w 父子俩/nz 均/d 想/v 替/p 对方/n [开脱/v 罪责/n]/nz ，/w 姜朋飞/nr 翻供/vi 否认/v 叫/vi 父亲/n 来/vf 是/vshi 为了/p 报复/vn ，/w 姜世俊/nr 强调/v 儿子/n 和/cc 刘/nz 某/rz 没有/v 任何/rz 身体/n 接触/v 。/w 
市/n [二/m 中/f]/mq 院/n 认为/v ，/w 姜朋飞/nr 遇事/v 不能/v [正确/a 处理/vn]/nz ，/w 竟/d 纠集/v 姜世俊/nr 前来/vi 报复/vn ，/w 他们/rr 共同/d [故意/d 伤害/vn]/nz 他人/rr 身体/n ，/w 致/v 一人/mq 死亡/vi 、/w 一人/mq 轻微伤/nz ，/w 均/d 已/d 构成/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w 姜朋飞/nr 是/vshi 纠集/v 者/k ，/w 应对/v 案件/n 的/ude1 后果/n 承担/v 全部/m 责任/n ，/w 应/v 认定/vn 为主/vi 犯/v 。/w 鉴于/p 他们/rr 的/ude1 亲属/n 能/v 积极/ad 赔偿/v 死者/n 家属/n 的/ude1 部分/n 经济/n 损失/n ，/w 可/v 对/p 他们/rr 酌予/nz [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
一审/b 宣判/v 后/f ，/w 父子俩/nz 上诉/v ，/w 但/c 被/pbei 市/n 高院/n 驳回/v 。/w (/w 记者/nnt 裴晓兰/nr ）/w 
