10年前/t ，/w 辽宁省/ns 盘锦/ns 市民/n 王维/nr 的/ude1 儿子/n 刚/d 出生/vi 时/ng 就/d 被/pbei 诊断/vn 为/p 脑瘫/n ，/w 在/p 节衣缩食/vl 治疗/v 未见/nz 明显/a 成效/n 后/f ，/w 王维/nr 与/cc 妻子/n 于/p 2011年/t 创办/v [残疾/n 儿童/n]/nz [康复/vn 训练/vn]/nz 中心/nis ，/w 已/d 累计/vd 收治/v [62/m 位/q]/mq 脑瘫/n 儿/ng 。/w 
王维/nr 与/cc 妻子/n 吴艳萍/nr 创办/v 的/ude1 这个/rz [康复/vn 训练/vn]/nz 中心/nis 名为/v “/w [盘锦/ns 博爱/ns 残疾/n 儿童/n 康复/vn 训练/vn 中心/nis]/nt ”/w ，/w [今年/t 38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 王维/nr 说/v ，/w 2004年初/t ，/w 儿子/n 刚/d 出生/vi 时/ng 就/d 被/pbei 诊断/vn 为/p 脑瘫/n 。/w “/w 儿子/n 刚/d 出生/vi 时/ng 双手/n 只有/c 两个/mq 手指/n 会/v 动/vn ，/w 我/rr 一下/mq 感觉/n 天/qt 都/d 塌了/v ，/w 所以/c 现在/t 特别/d 能/v 理解/vn 脑瘫/n 儿童/n 家长/n 的/ude1 感受/vn 。/w ”/w 王维/nr 说/v ，/w 为/p 照顾/v 孩子/n ，/w 自己/rr 与/cc 妻子/n 先后/d 从/p 当地/s 一家/n 知名/a 的/ude1 [商业/n 企业/n]/ntc 辞职/vi 。/w 
为了/p 维持/v 孩子/n 的/ude1 治疗/vn 费用/n ，/w 他/rr 开设/v 了/ule 一家/n 补习班/nis ，/w 靠/v 赚/v 来/vf 的/ude1 钱/n 给/p 儿子/n 治病/vi 及/cc 康复/vn 。/w 2011年8月/t ，/w 和/cc 许多/mq 脑瘫/n 儿童/n 家长/n 有/vyou 过/uguo 接触/v 的/ude1 王维/nr 有/vyou 了/ule 一个/mq 大胆/ad 的/ude1 设想/vn ：/w 开设/v 一家/n 脑瘫/n 儿童/n [康复/vn 训练/vn]/nz 中心/nis 。/w “/w 我们/rr 两口子/n 创办/v 康复中心/nis 的/ude1 初衷/n 有/vyou 两个/mq ，/w 一/m 是/vshi 可以/v 让/v 孩子们/nz 在/p 盘锦/ns 本地/rzs 得到/v [康复/vn 训练/vn]/nz ，/w 另一个/mq 则/d 是/vshi 可以/v 得到/v 一些/mq 盈利/vn ，/w 以/p 维持/v 儿子/n 的/ude1 康复/vn 费用/n 。/w ”/w 
[残疾/n 儿童/n]/nz [康复/vn 训练/vn]/nz 中心/nis 成立/vi 仅/d 过/uguo 了/ule 一年/mq 半/m ，/w 夫妇/n 俩/m 就/d 陷入/v 了/ule 新的/a 烦恼/an 。/w 由于/p 起初/d 是/vshi 按照/p [每个/r 孩子/n]/nz 每月/r [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 标准/n 收费/vn ，/w 但/c 许多/mq 家庭/n 非常/d 困难/an ，/w 王维和/nr 妻子/n 就/d 把/pba 费用/n 直接/ad 减半/vi 。/w 这样/rzv 的/ude1 结果/n 就是/v ，/w 康复中心/nis 成立/vi 一年/mq 半/m ，/w 王维/nr 赔/v 了/ule [14/m 万/d 多元/b]/mq 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 他/rr 只能/v 把/pba 办/v 补习班/nis 的/ude1 收入/n 全部/m 贴补/v 到/v 康复中心/nis 。/w 此/rzs 后/f 的/ude1 一段/mq 时期/n ，/w 他/rr 向/p [盘锦/ns 残联/nis]/nt 寻求/v 帮助/vn ，/w 还/d 获得/v 了/ule 爱心/n 人士/n 的/ude1 捐助/vn ，/w 日子/n 才/d 好/a 了/ule 一些/mq 。/w 但/c 时至今日/dl ，/w 中心/nis 仍/d 处于/v 微/ag 亏/v 的/ude1 状态/n 。/w 
令/v 王维/nr 夫妇/n 欣慰/a 的/ude1 是/vshi ，/w 目前/t 不仅/c 自己/rr 的/ude1 儿子/n 康复/vn 得/ude3 [越来越/d 好/a]/nz ，/w 收治/v 过/uguo 的/ude1 [62/m 位/q]/mq 脑瘫/n 儿/ng 都/d 发生/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 变化/vn ，/w 智力/n 及/cc 自理/vi 能力/n 有/vyou 了/ule 提高/v 。/w 曾/d 有/vyou 一位/mq 老太太/n 带着/vn [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孙女/n 来到/v 康复中心/nis ，/w 称/v 心愿/n 就是/v 让/v 孙女/n 张口/vi 说话/vi 。/w 吴艳萍/nr 说/v ，/w 如果/c 10个月/t 还/d 不行/a ，/w 咱就/nz 把/pba 钱/n 全部/m 退还/v 。/w 在/p [9/m 个/q]/mq 半月/t 的/ude1 时候/n ，/w [这个/rz 女孩/n]/nz 突然/ad 说/v 了/ule 一句/mq “/w 老师/nnt ”/w ，/w 孩子/n 奶奶/n 当时/t 就/d 趴在/v 走廊/n 墙上/s 泣不成声/vl 。/w (/w 记者/nnt 范春生/nr )/w 
