1月2日/t 晚/tg [6/m 点/qt]/mq 半/m ,/w 井底/n 人/n 王秀青/nr 给/p 我/rr 打/v 来/vf 电话/n ,/w 说/v 他/rr 到/v 了/ule 报社/nis 的/ude1 前台/n 。/w 
在/p 前台/n 的/ude1 同事/n 说/v ,/w 王秀青/nr 抱着/v 一个/mq 大纸箱/nz 子/ng ,/w 箱子/n 里/f 全/a 是/vshi 煎饼/nf 。/w 
在/p 电话/n 里/f ,/w 王秀青/nr 说/v ,/w 2014年/t 元旦/t 这天/rzt 是/vshi 他/rr 找到/v 新/a 工作/vn 后/f 的/ude1 第一个/mq 假期/t ,/w 这天/rzt 一大/n 早/a ,/w 他/rr 起身/vi 回/v 了/ule 趟/qv 家/q 。/w 
从/p [北京/ns 城市/n 学院/nis]/ntu 到/v 怀柔区/ns [长哨营/nz 乡/n]/nz 遥岭村/ns ,/w 差不多/al [130/m 公里/q]/mq ,/w 回城/vi 时/ng ,/w 他/rr 搬/v 着/uzhe 两个/mq 大纸箱/nz 子/ng 挤上/nz 了/ule 公交车/nz ,/w 箱子/n 里/f 装/v 的/ude1 是/vshi 上/f [百/m 斤/q]/mq 的/ude1 煎饼/nf 。/w 
头/n 一天/mq ,/w 王秀青/nr 给/p 我/rr 打电话/vi 说起/v 煎饼/nf 的/ude1 事/n ,/w 他/rr 说/v 别的/rzv 也/d 没有/v 什么/ry 感谢/v 你们/rr ,/w 我家/n 里头/f 的/ude1 给/p 你们/rr 做/v 了/ule 煎饼/nf ,/w 你们/rr 能/v 不能/v 来/vf 拿/v 上/f 啊/y ?/w 
这/rzv 语气/n ,/w 跟/p 12月5日/t 那/rzv 晚/tg 记者/nnt 头/n 一次/mq 和/cc 他/rr 在/p 丽都/nz 地区/n 热力/n 井/n 下/f 聊天/vi 时/ng ,/w 一模一样/al ,/w 声音/n 里/f 透着/v 真诚/a 和/cc 真实/a 。/w 
没想到/nz 他/rr 还是/c 扛着/v 煎饼/nf 找到/v 了/ule 报社/nis 。/w 
纸/n 箱子/n 太重/d 了/ule ,/w 他/rr 平生/n 头/n 一次/mq 打/v 了/ule 车/n ,/w 还/d 带着/vn 一副/mq 锦旗/n 。/w 
锦旗/n 上/f 绣/v 着/uzhe 的/ude1 字/n 是/vshi “/w 一颗/mq 爱心/n 暖/a 人间/n ,/w [三/m 天/qt]/mq 解决/v 一生/n 难/a ”/w ,/w 落款/n 是/vshi 王秀青/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 
其实/d 我/rr 知道/v ,/w 12月12日/t ,/w 王秀青/nr 重新/d 返回/v 市区/s 去/vf [北京/ns 城市/n 学院/nis]/ntu 工作/vn 的/ude1 第二天/mq ,/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 彭雪玲/nr —/w —/w 那个/rz 才/d [53/m 岁/qt]/mq 却/d 已/d 是/vshi 头发/n 花白/z 的/ude1 农妇/n ,/w 就/d 找/v 了/ule 村里/n 两个/mq 手/n 最/d 巧/a 的/ude1 村民/n ,/w 开始/v 做/v 煎饼/nf 。/w 
12月16日/t ,/w 我/rr 和/cc 当初/t 一起/s 关注/v 井底/n 人/n 群体/n 的/ude1 搭档/n 摄影/vn 正在/d [河南/ns 禹州/ns]/ns 出差/vi ,/w 彭雪玲/nr 打/v 来电/n 话说/v ,/w 我们/rr 家/q 实在/d 是/vshi 没有/v 其他/rzv 可以/v 感谢/vn 你们/rr 的/ude1 ,/w 别/d 嫌弃/v 婶子/n 脏/a ,/w 这些/rz 煎饼/nf ,/w 你们/rr 一定/b 要/v 尝尝/v 。/w 
我/rr 和/cc 搭档/n 摄影/vn 做/v 记者/nnt 这么/rz 多年/mq ,/w 见过/v 各式各样/bl 的/ude1 感谢/vn ,/w 但/c 听/v 彭雪玲/nr 说/v 她/rr 做/v 了/ule [百十/m 斤/q]/mq 煎饼/nf ,/w 我们/rr 还是/c 有点/d 合不拢嘴/vl 。/w 
突然/ad ,/w 我/rr 感到/v 酸楚/an 。/w 
评论/n 者/k 仇勇/nr 说/v ,/w 井底/n 人/n 的/ude1 故事/n 是/vshi 让/v 人/n 辛酸/an 的/ude1 [另一/m 重/a]/mq 隐秘/n 世界/n 的/ude1 故事/n 。/w 当/p 夜色/n 降临/vi ,/w 北京/ns 笼罩/v 在/p 明亮/a 的/ude1 灯光/n 下/f ,/w 这些/rz 白天/t 的/ude1 拾荒者/nz 、/w 打零工/vi 者/k 会/v 钻进/v 北京/ns 的/ude1 热力/n 井/n 井底/n 。/w 距/p 地/ude2 [3/m 米/q]/mq 之下/f ,/w 流/v 着/uzhe 脏水/nz 的/ude1 蒸气/n 管道/n ,/w 是/vshi 他们/rr 居住/v 竟然/d 超过/v 10年/t 的/ude1 “/w 家/q ”/w 。/w 
石扉客/nz 说/v ,/w 这/rzv 是/vshi 真正/d 的/ude1 底层/n [百姓/n 生活/vn]/nz :/w 辛酸/an ,/w 真实/a ,/w 本分/n ,/w 认命/v ,/w 如/v 蝼/n 如/v 蚁/ng ,/w 如/v 芥/q 如/v 尘/ng 。/w 天底下/s 到/v 哪里/rys 去找/v 这样/rzv 卑贱/a 而/cc 不屈/v 的/ude1 老百姓/n ?/w 
而/cc 就/d 在/p 12月7日/t ,/w 王秀青/nr 和/cc 其他/rzv 井底/n 人/n 居住/v 的/ude1 热力/n 井/n 被/pbei 封/q ,/w [那天/r 晚上/t]/nz ,/w 他/rr 一直/d 围着/v 住/vn 了/ule 10年/t 的/ude1 那/rzv 口井/q 打转/vi 。/w 
那会儿/rzt ,/w 我/rr 也/d 有/vyou 过/uguo 酸楚/an 的/ude1 感觉/n 。/w 
在/p 中国/ns 干/v 记者/nnt 这/rzv 行/ng ,/w 老/a 得/ude3 想/v 着/uzhe ,/w 既/c 要/v 把/pba 事情/n 说/v 清/tg 说/v 透/v ,/w 又/d 要/v 避免/v 给/p [采访/v 对象/n]/nz 带来/v 任何/rz 伤害/vn 。/w 
尤其/d 是/vshi 像/v 王秀青/nr 这样/rzv 的/ude1 [采访/v 对象/n]/nz ,/w 他们/rr 要/v 的/ude1 并不/d 多/a ,/w 只是/d [容身/vi 之/uzhi 所/usuo]/nz ,/w 亦/d 或/c 是/vshi 果腹/nz 之/uzhi 餐/qv ,/w 有的/rz 时候/n ,/w 因为/c 报道/v ,/w 他们/rr 会/v 被动/a 的/ude1 失去/v 这些/rz 。/w 
我们/rr 好像/v 犯/v 了/ule 错/v 。/w 
网络/n 上/f 铺天盖地/vl 都/d 在/p 热/a 议/v ,/w 关注/v 井底/n 人/n 究竟/d 该/rz 不/d 该/rz ?/w 
我/rr 和/cc 搭档/n 摄影/vn 拼命/d 想/v 给/p 王秀青/nr 找/v 个/q 住处/n 找/v 个/q 工作/vn ,/w 我们/rr 甚至/d 想/v 问问/v 报社/nis 的/ude1 发行/vn 站/vi 还/d 缺/v 不/d 缺/v 人/n 。/w 
好/a 在/p 事情/n 的/ude1 转机/n 超乎/v 王秀青/nr 也/d 超乎/v 我们/rr 的/ude1 想象/vn ,/w 有人/r 给/p 他/rr 解决/v 了/ule 工作/vn 和/cc 住处/n ,/w 也/d 有人/r 给/p 他/rr 捐款/vi ,/w 还/d 为/p 他/rr 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 孩子/n 支付/v 了/ule 从/p 现在/t 直到/v 大学毕业/v 的/ude1 学费/n 。/w 
连续/a 几天/mq ,/w 更多/ad 的/ude1 爱心/n 人士/n 不停/v 拨打/v 着/uzhe 报社/nis 的/ude1 电话/n ,/w 他们/rr 也/d 想/v 帮助/vn 其他/rzv 的/ude1 井底/n 人/n 。/w 
王秀青/nr 的/ude1 这/rzv 箱/ng 煎饼/nf ,/w 说到底/dl ,/w 不/d 只是/d 送给/v 记者/nnt 的/ude1 ,/w 而是/c 那些/rz 对/p 井底/n 人/n 的/ude1 关注/vn 者/k 。/w 
这/rzv 箱/ng 煎饼/nf ,/w 可能/v 能够/v 回答/vn ,/w 关注/v 井底/n 人/n 究竟/d 该/rz 不/d 该/rz ?/w 
