人民网/nz 成都/ns 1月4日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr 通讯员/nnt 穆旭/nr ）/w 昨/tg （/w 3/m ）/w 日/b 18时20分/t 许/v ，/w 位于/v 德阳市/ns 旌阳区/ns 天元镇/ns 的/ude1 友/ng 助/v [物资/n 贸易/vn]/nz 公司/nis [木材/n 加工/vn]/nz 厂/n 发生/v 火灾/n 。/w [德阳市/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt 调派/v [5/m 个/q]/mq 消防/b 中队/nis 、/w [13/m 台/q]/mq 消防车/n 、/w [62/m 名/q]/mq 指战员/nnd 赶赴/v 现场/s ，/w 奋战/vi [4/m 个/q]/mq 小时/n 终于/d 将/d 大火/n 扑灭/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz [木材/n 加工/vn]/nz 厂/n [占地/v 面积/n]/nz 约/d 3300余平方米/m ，/w 过火/a 面积/n 1100余平方米/m ，/w 主要/b 经营/v [木材/n 加工/vn]/nz 。/w 起火/vi 部位/n [为/p 该/rz 公司/nis]/nt 堆积/v 木材/n 的/ude1 院子/n 内/f 。/w 由于/p [木材/n 加工/vn]/nz 厂/n 附近/f 一/m 加气/nz 站/vi 距离/n 该厂/r 大门/n 仅/d 40余米/m ，/w 如果/c 火势/n 继续/v 蔓延/vn ，/w 将/d 会/v 威胁/vn 到/v 这个/rz 液化气/n 站/vi 。/w 
[德阳/ns 天/qt 元/q 消防/b 中队/nis]/nt [第一/m 时间/n]/nz 到达/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 火势/n 较大/d ，/w 立即/d 向/p 支队/nis 申请/v 调集/vn 增援/v 力量/n 。/w 支队/nis 长沙/ns 尔/Rg 哈/b 随即/d 带领/v 全勤/n 指挥部/nis 人员/n 前往/v 现场/s 。/w 因/p 该/rz [木材/n 加工/vn]/nz 厂/n 地处/v 郊区/s ，/w 水源/n 稀缺/a ，/w 起火/vi 的/ude1 厂区/n 院子/n 里/f 堆放/v 了/ule 大量/m 木材/n ，/w 风/n 助/v 火势/n 快速/d 蔓延/vi 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 采用/v 接力/vn 供水/vn 、/w 水沟/n 取水/v 等/udeng 措施/n 不/d 间断/vi 进行/vn 供水/vn 。/w [13/m 辆/q]/mq 消防车/n 和/cc 60余名/m [消防/b 官兵/nnd]/nz 在/p 火场/n 奔忙/vi 着/uzhe ，/w 十余条/m 水枪/n 将/d 火场/n 围住/v 。/w [几/d 辆/q]/mq 铲车/n 也/d 加入/v 到/v 救援/vn 当中/f ，/w 将/d 火场/n 周围/f 的/ude1 木材/n 搬运/vn 到/v 安全/an 地点/n 。/w 截止/vi 昨晚/t 22时30分/t ，/w [木材/n 加工/vn]/nz 厂/n 的/ude1 明火/n 才/d 被/pbei 扑灭/v 。/w 
事故/n 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz ，/w 具体/a 起火/vi 原因/n 仍/d 在/p 调查/vn 之中/f 。/w 
