警方/n 查获/v 的/ude1 毒资/n 、/w 枪支/n 等/udeng 。/w 
为何/ryv 陆丰/ns 在/p 警方/n 屡次/d 高压/n 打击/v 整治/vn 下/f ，/w 仍然/d 顶风作案/v ，/w 甚至/d 更为/d 猖狂/a ？/w [重拳/nz 出击/vi]/nz 之后/f ，/w “/w 毒/n 窝/n ”/w 是否/v 会/v 得到/v 彻底/ad 的/ude1 整治/vn ？/w 
“/w 战果/n 是/vshi 历史/n 上/f [最好/d 成绩/n]/nz ，/w 但/c 相对于/nz 陆丰/ns 冰毒/n 泛滥成灾/vl 的/ude1 情况/n ，/w 仍/d 只是/d [冰山/n 一角/n]/nz 。/w ”/w 省/n 公安厅/nis 禁毒/v 局/n 政委/nnt 邱伟/nr 说道/v 。/w 
[14/m 名/q]/mq “/w 保护伞/n ”/w 同时/c 落网/vi 
“/w 该村/r 制/v 贩毒/vn 如此/rzv 猖狂/a ，/w 与/cc 该村/r 村干部/nnt 不无关系/vl 。/w ”/w 省/n 公安厅/nis 副厅长/nnt 郭少波/nr 说/v 。/w 此次/rz 行动/vn 中/f ，/w 包括/v 头号/b 目标/n 人物/n [博社村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 蔡东家/nr 在/p 内/f 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 干部/nnt 也/d 涉案/vn 落网/vi 。/w 
警方/n 抓捕/v [1/m 号/q]/mq 目标/n 蔡东家/nr 颇/d 费/n 了/ule 一番/mq 心思/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 警方/n 此前/t 通过/p 多种/m 方式/n ，/w 试图/v 让/v 蔡东家/nr 离开/v 陆丰/ns 进而/c 实施/v 抓捕/v ，/w 但/c 都/d 没有/v 成功/a 。/w 
抓捕/v 行动/vn 前/f 一天/mq ，/w 在/p 当地/s 镇/n 领导/n 的/ude1 配合/vn 下/f ，/w 通知/n 蔡东家/nr 参加/v 县里/n 的/ude1 会议/n ，/w 以/p 实施/v 抓捕/v 。/w 狡猾/a 的/ude1 蔡东家/nr 虽然/c 口头/n 上/f 答应/v 前往/v ，/w 私下/d 却/d 携/v 巨款/n 前往/v 惠州/ns ，/w 欲/d “/w 捞出/v ”/w 因/p 制毒/v 被/pbei 警方/n 抓获/v 的/ude1 堂弟/n —/w —/w 博社村/ns 制/v 贩毒/vn “/w 开山/vi 元老/n ”/w 蔡良火/nr 。/w 在/p 掌握/v 其/rz 行踪/n 后/f ，/w 警方/n 于/p 去年/t 12月29日/t 凌晨/t 1时/t 抓获/v 蔡东家/nr 。/w 
据/p 群众/n 举报/vn 和/cc 相关/vn 案件/n 指向/v ，/w 蔡东家/nr 早年/t 曾/d 参与/v 制贩/vn 毒品/n ，/w 近几年/qt 则/d 藏身/vi 幕后/s ，/w 充当/v 制贩/vn 毒品/n “/w 幕后/s 老板/nnt ”/w 。/w 警方/n 来/vf 查/v 时/ng ，/w 他/rr 经常/d 能/v 听到/v 风声/n 让/v 人/n 提前/vd 防备/v ，/w 当/p 村里/n 有人/r 因为/c 制/v 贩毒/vn 被/pbei 抓/v ，/w 他/rr 又/d 总/b 能/v 通过/p 各种/rz 关系/n “/w 捞/v 人/n ”/w 。/w 当地/s 群众/n 称/v 蔡东家/nr 是/vshi “/w 发家致富/v 制毒/vn 鼻祖/n ，/w 恶贯满盈/vl 当今/t 红人/n ”/w 。/w 
29日/t 行动/vn 当晚/t ，/w 另外/c 一名/mq 重要/a 保护伞/n ，/w [博社村/ns 党支部/nis]/nt 副书记/nnt 蔡汉武/nr 在/p 家里/s 睡梦中/nz 被/pbei 擒/v ，/w 警方/n 从/p 其/rz 家中/s 当场/d 搜出/v 冰毒/n [350/m 公斤/q]/mq ，/w 令/v 执法/vn 人员/n 惊愕/a 不已/vi 。/w 
[3/m 名/q]/mq [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 涉案/vn 
截至/v 目前/t ，/w 当地/s 查处/v 的/ude1 [10/m 宗/vg]/mq 涉/vg 毒/n 违法/vn 违纪/vn 案件/n 中/f ，/w 牵涉/v [21/m 名/q]/mq 党政/n [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 包括/v [3/m 名/q]/mq [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 和/cc 部分/n 民警/nnt 。/w 
省/n 公安厅/nis 禁毒/v 局/n 政委/nnt 邱伟/nr 对比/vn 了/ule 一组/mq 数据/n ：/w 2011年/t 整治/vn 以来/f ，/w 不到/v 两/m 年间/n ，/w 警方/n 共/d 侦破/v 涉及/vn 陆丰/ns 制/v 贩毒/vn 案件/n 2100余宗/m ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 2300余人/m 。/w 而/cc 在/p 整治/vn 前/f 的/ude1 3年/t ，/w 从/p 2006年/t 到/v 2008年/t ，/w 全国/n 涉/vg 毒/n 案件/n 涉及/v 陆丰/ns 的/ude1 有/vyou 1700多宗/m ，/w 可是/c 在/p 陆丰/ns 本地/rzs ，/w 3年/t 侦破/v 案件/n 仅/d [23/m 宗/vg]/mq ，/w 仅/d 抓/v 了/ule [25/m 人/n]/mq ，/w 多数人/mq 取保候审/v ，/w 缴获/v 的/ude1 毒品/n 仅/d [25/m ./w 15/m 克/q]/mq 。/w 
“/w 在/p 当地/s ，/w 民警/nnt 工资/n 不/d 高/a ，/w 人/n 少/a 工作量/n 大/a ，/w 一个/mq 月/n 的/ude1 工资/n [1000/m 多元/b]/mq ，/w 不到/v [2000/m 元/q]/mq ，/w 跟/p 别人/rr 相比/vi 显得/v 非常/d 可怜/v 。/w ”/w 邱伟/nr 坦承/v ，/w 这/rzv 不是/c 在/p 为/p 他们/rr 开脱/v 。/w 
“/w 所以/c 出现/v 警察/nnt 参与/v 庇护/vn ，/w 收受/v 红包/n ，/w 甚至/d [直接/ad 参与/v]/nz 犯罪/vn 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 邱伟/nr 说/v ，/w 在/p 过去/vf 两年/mq 中/f ，/w 已经/d 抓/v 了/ule 两个/mq 警察/nnt ，/w 他们/rr 直接/ad 开车/vi 去/vf 贩毒/vn ，/w 或者/c 偷运/v 毒品/n 。/w 据悉/v ，/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 发现/v 有/vyou 多/a 名/q 警察/nnt 参与/v 其中/rz ，/w “/w 有/vyou 通风报信/vl 、/w 违法/vn 办案/vn 、/w 甚至/d 是/vshi 直接/ad 充当/v 保护伞/n 。/w ”/w 
有数/a 个/q 制/v 贩毒/vn “/w 堡垒/n 村/n ”/w 
陆丰/ns 制毒/v 已有/v 一定/b 年头/n ，/w 1999年/t 和/cc 2011年/t 两次/mq 被/pbei 戴/v “/w 国/n 帽/ng ”/w ，/w 是/vshi 全国/n 乃至/c 全球/n 制贩/v 冰毒/n 最/d 严重/a 地区/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 近/a 3年/t 来/vf ，/w 陆丰/ns 制造/vn 的/ude1 冰毒/n 在/p 全国/n 查缉/v 的/ude1 冰毒/n 份额/n 中/f ，/w 从/p 14%到16%/m ，/w 再/d 到/v 33.4%/m ，/w 目前/t 已经/d 超过/v 40%/m ，/w “/w 来自/v 汕尾/ns 陆丰/ns 的/ude1 冰毒/n ，/w 已/d 销往/vf 全国/n 除/p 西藏/ns 地区/n 所有/b 省份/n 。/w ”/w 
而/cc 近年来/dl ，/w 全国/n 破获/v 涉/vg 陆丰/ns 毒品/n 案件/n 主要/b 来自/v “/w [三/m 甲/n]/mq ”/w 地区/n ，/w 其中/rz 博/ag 社/n 、/w 西山/ns 、/w 上/f 堆/v 、/w 濠/n 头/n 、/w 大陂/nz 、/w 建宁/ns 等/udeng 村/n 是/vshi 制/v 贩毒/vn 问题/n 严重/a 的/ude1 “/w 堡垒/n 村/n ”/w 。/w 尽管/c 此次/rz 行动/vn 战果/n 是/vshi 陆丰/ns 历史/n 上/f [最好/d 成绩/n]/nz ，/w 但/c 也/d 只是/d 撞开/nz 了/ule [冰山/n 一角/n]/nz 。/w 
