“/w 我/rr 是/vshi [保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt 的/ude1 一把手/nnt ，/w 我/rr 有/vyou 决定权/n 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi [苏州/ns 高新区/nz]/nz [保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt [管理/vn 办公室/nis]/nt 原/b 主任/nnt 黄承风/nr 的/ude1 “/w 豪言壮语/n ”/w 。/w 也/d 正是/v 因为/c 有/vyou 这样/rzv 一个/mq 观念/n ，/w 他/rr 利用/v 手中/s 的/ude1 职权/n ，/w 大肆/d 索贿/vi 受贿/vi ，/w 区区/z 的/ude1 一个/mq 物流中心/nis 办公室/nis 主任/nnt 竟/d 受贿/vi 1150余万元/m 。/w 去年/t 8月/t ，/w 黄承风/nr 因/p 受贿/vi 被判/v 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 昨天/t ，/w 曾/d 对/p 黄承风/nr 作出/v 批捕/vn 决定/v 的/ude1 [江苏省/ns 检察院/nis]/nto 披露/v 了/ule 黄承风/nr 腐败/an 始末/n 。/w 
一波三折/vl 
追查/v 小/a 销售员/nnt ，/w 牵/v 出/vf 腐败/an “/w 大鱼/n ”/w 
2000年/t 到/v 2011年/t 期间/f ，/w 黄承风/nr 历任/v [苏州/ns 高新区/nz 经济/n 贸易局/nis]/nt 副局长/nnt 、/w [保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt [管理/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 、/w [保税/vn 物流/n 中心/nis 有限公司/nis]/nt （/w 原/b [苏州/ns 高新区/nz 浒/ng 新/a 加/v 投资/vn 管理/vn 有限公司/nis]/nt ）/w 总经理/nnt 等/udeng 职务/n 。/w 
2010年/t ，/w [苏州市/ns 检察院/nis]/nto 收到/v 一封/mq 举报信/n ，/w 里面/f 详细/a 介绍/v 了/ule 黄承风/nr 在/p 给/p 单位/n 购买/v 叉车/n 过程/n 中/f 的/ude1 受贿/vn 细节/n ，/w 该院/r 反贪局/nis 侦查/v 人员/n 立即/d 展开/v 侦查/vn 。/w 不过/c ，/w 让/v 侦查/vn 人员/n 感到/v 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 已经/d 约/d 好/a 的/ude1 举报人/n 却/d 没有/v 露面/vi ，/w 这里/rzs 头/n 难道/d 还有/v 隐情/n ？/w 反贪局/nis 经过/p 研究/vn ，/w 还是/c 决定/v 查/v 下去/vf ，/w 他们/rr 将/d 目光/n 转向/vi 了/ule 叉车/n ，/w 并/cc 很快/d 确定/v 了/ule 一个/mq [调查/vn 对象/n]/nz ，/w 某/rz 叉车/n 公司/nis 的/ude1 销售员/nnt 李某/nr 。/w 
李/ng 某/rz 并不/d 配合/v 调查/vn ，/w 2011年初/t 更是/d 换/v 了/ule 工作/vn 销声匿迹/vl 。/w 反贪局/nis 并/cc 没有/v 放弃/v 调查/vn ，/w 而是/c 继续/v 关注/vn 着/uzhe 事态/n 的/ude1 发展/vn 。/w 到/v 了/ule 2012年/t ，/w 李/ng 某/rz 再次/d 出现/v 在/p 苏州/ns ，/w 并/cc 摇身一变/vl 成/v 了/ule 个体/n 老板/nnt 。/w 侦查/v 人员/n 追查/v 李/ng 某/rz 已经/d 两年/mq ，/w 手上/s 掌握/v 了/ule 部分/n 其/rz 行贿/vi 的/ude1 证据/n ，/w 当年/t [8/m 月初/t]/mq ，/w 侦查员/nnt 将/d 李/ng 某/rz 带回/v 反贪局/nis 进行/vn 调查/vn 。/w 在/p 证据/n 面前/f ，/w 李/ng 某/rz 很快/d 便/d [败/vi 下/f 阵/ng 来/vf]/nz ，/w 交代/v 自己/rr 曾/d 给/p 时任/v [苏州/ns 高新区/nz]/nz [保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt [筹备/vn 小组/nis]/nt 组长/nnt 黄承风/nr 行贿/vi [10/m 万元/q]/mq 的/ude1 事实/n 。/w 至此/d ，/w 黄承风/nr 这/rzv 条/q “/w 大鱼/n ”/w 终于/d 浮出水面/v 。/w 
疑点/n 重重/z 
账户/n 上/f [数百/m 万元/q]/mq ，/w 到底/d 从/p 哪儿/rys 来/vf 的/ude1 
黄承风/nr 是/vshi 副处级/b 干部/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 妻子/n 是/vshi 普通/a 公务员/nnt ，/w 两人/mq 的/ude1 年收入/n 最多/ad 也/d 就/d [几十/m 万元/q]/mq 。/w 而/cc 反贪局/nis 侦查/v 人员/n 发现/v ，/w 他/rr 的/ude1 账户/n 上/f 有/vyou [五/m 六/m 百/m 万元/q]/mq ，/w 连/ulian 他/rr 刚刚/d 大学毕业/v 的/ude1 女儿/n 的/ude1 账户/n 中/f 也/d 有/vyou 一百多万/m ，/w 这些/rz 钱/n 是/vshi 从/p 哪儿/rys 来/vf 的/ude1 ？/w 
2012年8月/t 中旬/t ，/w 黄承风/nr 被/pbei 侦查员/nnt “/w 请/v ”/w 到/v 了/ule 反贪局/nis 。/w 当/p 侦查员/nnt 列举/v 出/vf 他/rr [银行/nis 账户/n]/nz 、/w [证券/nis 账户/n]/nz 的/ude1 异常/a 情况/n 时/ng ，/w 黄承风/nr 被/pbei 彻底/ad 击溃/v ，/w 最终/d 交代/v 了/ule 自己/rr 受贿/vi 1150余万元/m 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 2012年8月17日/t ，/w [苏州市/ns 检察院/nis]/nto 以/p 涉嫌/v 受贿罪/n 对/p 黄承风/nr [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 13/m 天后/nz ，/w 黄承风/nr 因/p 涉嫌/v 受贿罪/n 被/pbei [江苏省/ns 检察院/nis]/nto 批准逮捕/v 。/w 去年/t 4月26日/t ，/w 他/rr 被/pbei [苏州市/ns 检察院/nis]/nto [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 同年/d 8月5日/t ，/w [苏州市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 认定/v ，/w 黄承风/nr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n 1150余万元/m ，/w 判处/v 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 审理/v 此案/r 的/ude1 法官/nnt 介绍/v ，/w 在/p 受贿/vi 的/ude1 [1150/m 余/ng 万元/q 中/f]/mq ，/w 有/vyou 400多万元/m 都/d 是/vshi 黄承风/nr 主动/ad 索贿/vi 。/w 
那么/c ，/w 一个/mq 小小/z 物流中心/nis 办公室/nis 主任/nnt 为什么/ryv 能/v 有/vyou 如此/rzv 能量/n ，/w 受贿/vi 1150余万元/m ？/w 
