人民网/nz 成都/ns 1月4日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt 刚刚/d 从/p [四川省/ns 环境/n 监测/vn 总站/nis]/nt 获悉/v ，/w 自/p 12月30日/t 至/p 1月3日/t ，/w 受/v 冬季/t 连日/d 的/ude1 静/a 稳/a 及/cc 多雾/nz 天气/n 影响/vn ，/w 全省/n 盆地/n 内/f [城市/n 环境/n]/nz 空气/n 出现/v 不同/a 程度/n 的/ude1 区域性/n 成片/v [大气/n 污染/vn]/nz ，/w 其中/rz 成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns [3/m 市/n]/mq 持续/vd [5/m 天/qt]/mq 出现/v 重度/b 污染/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 本次/r 污染/v 区域/n 主要/b 集中/v 在/p [成都/ns 平原/n]/nz 、/w 川/b 中和/vi 川南/nrf 地区/n ，/w 主要/b 污染物/n 为/p 颗粒物/n 。/w 截至/v 今日/t 12时/t ，/w 全省/n 城市/n 空气/n 中/f [可/v 吸入/v 颗粒物/n]/nz [24/m 小时/n]/mq 平均/a 浓度/n 为/p [0/m ./w 144/m mg/x]/mq //w m3/x 。/w 从/p 3日/t 起/vf ，/w 全省/n [城市/n 环境/n]/nz 空气/n 开始/v 改善/vn ，/w 全省/n 污染/v 城市/n 由/p 前/f 日/b 的/ude1 [16/m 市/n]/mq 减少/v 至/p [11/m 市/n]/mq ，/w 减少/v 了/ule 攀枝花/ns 、/w 乐山/ns 、/w 达州/ns 、/w 巴/b 中/f 、/w 资阳/ns 、/w 峨眉山/ns ，/w 新增/v 了/ule 阆中市/ns 。/w 
成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns [3/m 市/n]/mq 受/v 地形/n 因素/n 影响/vn ，/w 污染/vn 最为/d 明显/a ，/w 从/p 12月30日/t 至/p 3日/t 已/d 出现/v 了/ule 持续/vd [5/m 天/qt]/mq 的/ude1 重度/b 污染/vn 。/w 
从/p 3日15时/t 起/vf ，/w 由于/p 日照/ns 辐射/vn 的/ude1 增强/vn ，/w 大雾/n 消散/v 、/w 气温/n 上升/vi ，/w 逆温层/n 得以/v 打破/v ，/w 污染物/n 垂直/vd 扩散/v 条件/n 得以/v 明显/a 改善/v ，/w 预计/v [4/m -/w 5/m 日/b]/mq 成都/ns 、/w 德阳/ns 、/w 绵阳/ns [3/m 市/n]/mq [空气/n 质量/n]/nz 将/d 改善/v 至/p 中度/b 污染/v 水平/n 。/w 
据/p [气象/n 预报/vn]/nz 信息/n ，/w 5日/t 夜间/n 到/v 6日/t 白天/t 有/vyou 冷空气/n 入/v 川/b ，/w 且/c 伴有/v 盆地/n 内/f [局部/n 地区/n]/nz 降水/n ，/w 届时/d 全省/n 污染/v 情况/n 有望/v 得到/v 改善/vn 。/w 预计/v 盆地/n 内/f 各/rz 城市/n 的/ude1 [空气/n 污染/vn]/nz 水平/n 将/d 降至/vf 轻度/b 污染/vn 及/cc 以下/f ，/w 部分/n 城市/n 达到/v 优/ag 、/w 良/ag 。/w 
