[国家/n 食品/n 药品/n 监督/vn 管理/vn 总局/nis]/nt 证实/v ，/w 深圳/ns 康泰/nrf 、/w [天坛/ns 生物/n]/nz 、/w 大连/ns 汉/tg 信/n [三/m 家/q]/mq [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 生产/v 厂家/n 已/d 于/p 1月1日/t 起/vf 停产/vi ，/w 但/c 疫苗/n 厂家/n 在/p 2013年12月31/t 日前/t 生产/vn 的/ude1 产品/n 可/v 继续/v 销售/vn 。/w 
“/w 市民/n 不用/d 恐慌/an ，/w 要/v 接种/vn 就/d 有/vyou 疫苗/n ，/w 国家/n 会/v 想/v 办法/n ，/w 我们/rr 会/v 积极/ad 沟通/v ，/w 及时/ad 下发/v 疫苗/n ，/w 不用/d 担心/v 疫苗/n 的/ude1 事情/n 。/w ”/w [成都市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt [免疫/vn 规划/n]/nz 科/n 科长/nnt 黄蓉娜/nr 昨日/t 表示/v ，/w 短时间/nz 内/f 成都/ns 不会/v 出现/vn [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 短缺/vi 的/ude1 问题/n 。/w 
成都/ns 有/vyou 库存/n [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 短期内/nz 不/d 短缺/vi 
成都/ns 使用/v 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz ，/w 主要/b 是/vshi 由/p [北京/ns 天坛/ns 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 。/w 目前/t ，/w 成都市/ns 设置/v [预防/v 接种/vn]/nz 门诊/nis [397/m 家/q]/mq ，/w 所有/b 的/ude1 [预防/v 接种/vn]/nz 门诊所/nis 使用/v 的/ude1 疫苗/n ，/w 都/d 是/vshi 由/p [成都市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 统一/vn 发放/v 的/ude1 。/w 最近/t 一次/mq [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 发放/v ，/w 是/vshi 在/p 2013年12月/t 上旬/t 。/w 至于/p 下一次/mq 何时/ryt 发放/v ，/w 黄蓉娜/nr 表示/v 还要/d 看/v [预防/v 接种/vn]/nz 门诊/nis 是否/v 向/p 疾控中心/nit 提/v 计划/n ，/w 有/vyou 计划/n 才/d 会/v 进行/vn 发放/v 。/w 
目前/t ，/w [成都市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 有/vyou 一定/b 数量/n 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 库存/n ，/w 短时间/nz 内/f 不会/v 出现/vn 疫苗/n 供应/vn 短缺/vi 的/ude1 问题/n 。/w “/w 市民/n 不用/d 恐慌/an ，/w 要/v 接种/vn 就/d 有/vyou 疫苗/n ，/w 国家/n 会/v 想/v 办法/n ，/w 我们/rr 会/v 积极/ad 进行/vn 沟通/v ，/w 及时/ad 下发/v 疫苗/n ，/w 不用/d 担心/v 疫苗/n 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 黄蓉娜/nr 介绍/v 。/w 
启用/v “/w 康泰/nrf ”/w 疫苗/n ？/w 疾控中心/nit 暂/d 未/d 接/v 通知/n 
此前/t ，/w [深圳/ns 康泰/nrf 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 几个/mq 批次/n [重组/vn 乙型/nz 肝炎/nhd 疫苗/n]/nhm (/w 酿酒酵母/gb )/w 婴儿/n 接种/vn 后/f ，/w 在/p 湖南/ns 、/w 广东/ns 、/w 四川/ns 已/d 至少/d 发生/v [7/m 例/n]/mq 疑似/nz “/w 疫苗/n 致死/vi ”/w 病例/n 。/w 当时/t ，/w 虽然/c 成都/ns 并/cc 无/v 批号/n 为/p C201207088/x 、/w C201207090/x 、/w C201207086/x 的/ude1 涉事/nz [重组/vn 乙肝/nhd 疫苗/n]/nz ，/w 但/c 为了/p 确保/v 安全/an ，/w 成都/ns 所有/b 由/p [深圳/ns 康泰/nrf 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 已/d 销售/vn 的/ude1 [重组/vn 乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 均/d 暂停/v 使用/vn ，/w 并/cc 全部/m 封存/vi 。/w 
[最新/a 消息/n]/nz 显示/v ，/w [国家/n 食/v 药/n 总局/nis]/nt 、/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 正在/d 联合/vd 通报/v [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 问题/n 调查/vn 进展/vn ：/w 未/d 发现/v [深圳/ns 康泰/nrf 公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 疫苗/n 存在/v [质量/n 问题/n]/nz 。/w 目前/t 累计/v 报告/n 的/ude1 [17/m 例/n]/mq 疑似/nz 与/cc 接种/v [康泰/nrf 公司/nis]/nt 产/v [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 有关/vn 的/ude1 死亡/vn 病例/n ，/w 均/d 已/d 明确/a 或/c [初步/d 判断/v]/nz 与/cc [接种/vn 疫苗/n]/nz 无关/v 。/w 
成都/ns 是否/v 会/v 重新/d 启用/v 之前/f 封存/vi 的/ude1 [深圳/ns 康泰/nrf 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 [重组/vn 乙肝/nhd 疫苗/n]/nz ？/w 黄蓉娜/nr 表示/v ：/w “/w 我们/rr 没/d 接到/v 任何/rz 通知/n ，/w 现在/t 还/d 不/d 清楚/a 。/w ”/w 
■/w 解读/v 
无/v 药品/n GMP/x 认证/vn 药/n 企/ng 须/d 停产/vi 
