人民网/nz 1月4日/t 讯/ng 据/p 央视/j 报道/v ，/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei 逮捕/v 。/w 
另据/nz [美国/nsf 侨报网/nz]/nz 报道/v ，/w 中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事/nnt 袁南生/nr 3日/t 晚/tg 在/p 出席/v 总领馆/nis 举办/v 的/ude1 新春/t 媒体/n 招待/v 晚会/n 上/f 披露/v ，/w 接/v [美国/nsf 国务院/nt]/nt [外交/n 安全局/nis]/nto 通知/n ，/w 1月1日/t 晚/tg 蓄意/d 纵火/vi 焚烧/v 旧金山/nsf 总领馆/nis 正门/n 的/ude1 嫌疑人/n 已/d 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 但/c [外交/n 安全局/nis]/nto 并/cc 没有/v 提供/v 有关/vn 嫌疑人/n 的/ude1 具体/a 信息/n 。/w 
