泸州市/ns 叙永县/ns 江门镇/ns 祥林村/ns 某/rz 社长/nnt 王/n 某/rz 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 侵占/v 了/ule 80余万元/m ，/w 在/p [叙永县/ns 公安局/nis]/nto [江门/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 的/ude1 规劝/vn 下/f ，/w 王/n 某/rz 于/p 1月2日/t 下午/t [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 2013年11月23日/t ，/w [叙永县/ns 公安局/nis]/nto [江门/ns 派出所/nis]/nt 接到/v 报案/vn 称/v ：/w 叙永县/ns 江门镇/ns 祥林村/ns 某/rz 社长/nnt 王/n 某/rz 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 以/p 各种/rz [虚假/a 信息/n]/nz 侵占/v 黄桷/nr 坝/n 水利工程/n 祥林村/ns 一/m 社/n [集体/n 土地/n]/nz 赔偿/vn 款/q 及/cc 该社/r 村民/n 个人/n 土地/n 赔偿/vn 款/q 总额/n 80余万元/m ，/w 案发/v 后/f 潜逃/vi 。/w 
经/p 民警/nnt 多方/d 努力/ad ，/w 王/n 某/rz 于/p 1月2日/t 到/v [江门/ns 派出所/nis]/nt [投案/vi 自首/vi]/nz ，/w 并/cc 对/p 其/rz [犯罪/vn 行为/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 目前/t ，/w 王/n 某/rz 已/d 依法/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
