大河报/nz 供/vi 图/n 
原/b 标题/n ：/w 郑州/ns [百年/mq 老宅/n]/nz 遭/v 征/v 迁/v 村民/n 称/v [南水北调/n 工程/n]/nz 曾/d 为/p 其/rz 绕道/v 
建于/v 清/tg [光绪/n 年间/n]/nz 的/ude1 安氏/nz 大院/n ，/w 如今/t 因/p “/w 合村/ns 并/cc 城/n ”/w ，/w 近日/t 被/pbei 令/v “/w 限期/vd 拆除/v ”/w 。/w 为此/bl ，/w 新郑市/ns 龙王乡/ns [庙/n 后安村/ns]/ns 的/ude1 安氏/nz 后/f 人们/n 寝食难安/vl 。/w 目前/t ，/w [郑州市/ns 文物局/nis]/nto “/w 介入/v 协调/vn ”/w 。/w 
[庙/n 后安村/ns]/ns 村口/s 有/vyou 一字/mq 排/v 开/v 的/ude1 [3/m 座/q]/mq 高大/a 门楼/n ，/w 这/rzv [3/m 座/q]/mq 门楼/n 最/d 吸引/v 人/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 保存/v 完整/a 的/ude1 砖雕/n ：/w 镂空/vn 的/ude1 麒麟/n 、/w 飞舞/v 的/ude1 凤凰/ns 腾云驾雾/nz ，/w 惟妙惟肖/al ，/w 各种/rz 吉祥/n 花饰/n 、/w 福寿/nz 字/n 刻/v ，/w 工艺/n 精美/a 。/w 门楼/n 上/f 的/ude1 木雕/n ，/w 图案/n 以/p 花卉/n 为主/vi ，/w 保存/v 完整/a ，/w 工艺/n 也/d [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 。/w 
穿过/v 门楼/n 下/f 被/pbei 磨/v 得/ude3 发亮/vi 的/ude1 过门石/nz ，/w 门楼/n 后/f 是/vshi [4/m 座/q]/mq 对称/a 分布/vi 、/w 具有/v 浓郁/a 中原/ns 民居/n 风格/n 的/ude1 老宅/n 。/w 该/rz 座/q 老宅/n 配房/nz 的/ude1 房主/n 、/w [庙/n 后安村/ns]/ns 安氏/nz 后人/n 安翠峰/nr 说/v ，/w 这/rzv 片/q 古建筑/n 是/vshi 祖上/n 传/v 下来/vf 的/ude1 ，/w 最早/d 的/ude1 门楼/n ，/w 修造/v 年份/n 可能/v 在/p 清/tg [嘉庆/t 年间/n]/nz ，/w “/w 已经/d 200多岁/m 了/ule ”/w 。/w 然而/c ，/w 张贴/v 在/p 村/n 内/f 的/ude1 征/v 迁/v 公告/n ，/w 却/d 打破/v 了/ule 村子/n 的/ude1 宁静/a 。/w [郑州/ns 航空/n 港区/nz]/nz [银河/ns 办事处/nis]/nt [庙/n 后安村/ns]/ns 合村/ns 并/cc 城/n 指挥部/nis 的/ude1 公告/n 显示/v ，/w 这里/rzs 的/ude1 征/v 迁/v 工作/vn 将/d 在/p 2014年1月15/t 日前/t 完成/v 。/w 
配房/nz 内/f 居住/v 的/ude1 安保/n 山/n 、/w 李菊梅/nr 老两口/n ，/w 一个/mq [76/m 岁/qt]/mq ，/w 一个/mq [72/m 岁/qt]/mq 。/w “/w 我们/rr 安家/vi 在/p 这里/rzs 居住/v [200/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 一共/d 经历/n 了/ule [18/m 代/q]/mq 人/n 。/w 以前/f 这里/rzs 还有/v 正房/n 、/w 厢房/n ，/w 更高/d 更大/d 。/w ”/w 在/p 安氏/nz 后人/n 指引/vn 下/f ，/w 记者/nnt 在/p [另一/m 处/n]/mq 老宅/n 院里/n 见到/v 了/ule 一株/mq 树冠/n 庞大/a 的/ude1 皂角树/nz 。/w [新郑市/ns 绿化/vn 委员会/nis]/nt 2010年/t 设置/v 的/ude1 [古树/nz 名/q 木/ng]/nz 铭牌/n 显示/v ，/w 该/rz 树/n 已有/v 320年/t 树龄/n 。/w 门楼/n 以北/f 的/ude1 配房/nz 后/f ，/w 还有/v 一株/mq 树龄/n 300年/t 的/ude1 皂角树/nz ，/w 树冠/n 稍/d 小/a 。/w 
除了/p 这些/rz 古树/nz ，/w 此次/rz 征/v 迁/v 让/v 安氏/nz 后人/n 记挂/v 的/ude1 ，/w 还有/v 村/n 旁/f [占地/v 面积/n]/nz 约/d [20/m 亩/q]/mq 的/ude1 安氏/nz 墓园/n 。/w 几位/n 安氏/nz 后人/n 说/v ，/w 前/f 几年/mq ，/w [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 勘察/v 时/ng ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 专门/d 避开/v 了/ule [古/tg 皂角树/nz]/nz 、/w 古宅/nz 和/cc 古墓/n 园/ng ，/w “/w 当时/t ，/w 标线/nz 都/d 在/p 村里/n 画/v 好/a 又/d 改/v 了/ule ，/w 现在/t 大运河/n 绕着/v 村子/n 过/uguo ”/w 。/w 
官方/n 回应/vn 
合村/ns 并/cc 城/n 系统/n 一/m 部署/vn 
2日/t 下午/t 5时/t ，/w [郑州/ns 航空/n 港区/nz]/nz [银河/ns 办事处/nis]/nt 驻/v [庙/n 后安村/ns]/ns 负责/v 征/v 迁/v 工作/vn 的/ude1 [包村/v 干部/nnt]/nz 唐建超/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [庙/n 后安村/ns]/ns 的/ude1 合村/ns 并/cc 城/n 工作/vn 是/vshi 按/p 港区/nz 管委会/nis 要求/n 统一/v [安排/v 部署/vn]/nz 的/ude1 ，/w 征/v 迁/v [手续/n 完备/a]/nz ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 一直/d 在/p 按部就班/vl 进行/vn 中/f 。/w 按照/p 规划/n ，/w 村子/n 所处/nz 位置/n 要/v 建/v 一座/mq 跨/v 南水北调/n 渠/n 的/ude1 大桥/n ，/w 原本/d 需要/v 拆掉/v [十几/m 户/q]/mq ，/w 但是/c ，/w “/w 老/a 建筑/n 刚好/d 在/p 村/n 中央/n ，/w 要是/c 附近/f 都/d 拆/v 了/ule ，/w 留/v [几/d 处/n]/mq 老宅子/nz 也/d 不/d 好看/a 不是/c ？/w ”/w 
“/w 确实/ad 是/vshi 必须/d 拆掉/v ，/w 不/d 可能/v 保留/vn 。/w ”/w 唐建超/nr 强调/v 说/v ，/w “/w 港区/nz 现在/t [12/m 个/q]/mq 办事处/nis 都/d 在/p 搞/v 合村/ns 并/cc 城/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 老/a 建筑/n 几乎/d 每个/r 办事处/nis 都/d 有/vyou ，/w 要/v 易地/vn 重建/v ，/w 也/d 不/d 太/d 现实/n 。/w ”/w 
非/b 文保/n 只能/v 建议/n 保留/v 
河南/ns 绿色/n 中原/ns 志愿者/nnt 组织/n 古民居/nz [项目/n 负责人/nnt]/nnt 彭保红/nr 说/v ，/w 他们/rr 呼吁/v 保护/vn 这些/rz 古建筑/n 、/w 古墓葬/nz ，/w 是/vshi 有/vyou [法律/n 依据/n]/nz 的/ude1 ，/w 因为/c 它们/rr 是/vshi 官方/n 认定/v 的/ude1 文物/n —/w —/w 在/p 2011年/t 公布/v 的/ude1 “/w 三/m 普/ag ”/w 名录/n 中/f ，/w [庙/n 后安村/ns]/ns 的/ude1 安宝山/nr 门楼/n 、/w 安氏/nz 墓地/n (/w 清/tg )/w 、/w 安氏/nz 墓群/nz (/w 汉/tg )/w 等/udeng [6/m 处/n]/mq 古建筑/n 、/w 古墓葬/nz 被/pbei 公布/v 为/p 不可/v 移动/vn 文物/n 。/w 
在/p 郑州/ns 的/ude1 [网络/n 问政/nz]/nz 平台/n 上/f ，/w [新郑市/ns 文物局/nis]/nt 回应/v 网友/n 称/v ，/w [庙/n 后安村/ns]/ns 的/ude1 古宅/nz 不属于/v 国有/vn [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 无法/v 纳入/v 国家/n 直接/ad 保护/vn 管理/v 范围/n ，/w “/w 三/m 普/ag ”/w 时/ng 该局/r 对/p 古宅/nz 进行/vn 了/ule 登记/vn ，/w 但/c 最终/d 未/d 被/pbei 批准/v 公布/vn 为/p [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 文物局/nis 只能/v 建议/n 保留/v 。/w 
对此/d ，/w 彭保红/nr 认为/v ，/w 既然/c 经过/p [文物/n 普查/vn]/nz 已/d 被/pbei 公布/v 为/p 文物/n 点/qt ，/w 这些/rz 古建筑/n 、/w 古墓葬/nz 就是/v 法律/n 意义/n 上/f 的/ude1 文物/n ，/w “/w 要/v 知道/v ，/w 《/w [中华人民共和国/ns 文物/n 保护法/n]/nz 》/w 保护/vn 的/ude1 是/vshi 所有/b 文物/n ，/w 而/cc 不仅仅/d 是/vshi [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ”/w 。/w 
[郑州市/ns 文物局/nis]/nto 介入/v 协调/vn 
根据/p “/w 三/m 普/ag ”/w 资料/n ，/w 新郑市/ns 龙王乡/ns 有/vyou 不可/v 移动/vn 文物/n [108/m 处/n]/mq 、/w 八千乡/ns [29/m 处/n]/mq 、/w 薛店镇/ns [46/m 处/n]/mq 、/w 和庄镇/ns [43/m 处/n]/mq ，/w 加上/v 中牟县/ns 八岗乡/nz [37/m 处/n]/mq 、/w [三官庙/nz 乡/n]/ns [242/m 处/n]/mq 、/w 张庄镇/ns [242/m 处/n]/mq …/w …/w 如今/t ，/w 这些/rz 包含/v 众多/a 古建筑/n 文物/n 的/ude1 乡镇/n 大多/d 在/p 本次/r 拆迁/v 范围内/nz 。/w 
“/w 这些/rz 文物/n 中/f ，/w 上/f 有/vyou 新/a [旧石器/n 时代/n]/nz 古遗址/nz 、/w 汉唐/b 宋/tg 古墓葬/nz ，/w 下/f 有/vyou 数量/n 众多/a 的/ude1 明清/t 民国/n 的/ude1 古建筑/n ，/w 文化/n 内涵/n 非常/d 丰富/a 。/w ”/w 彭保红/nr 说/v ，/w “/w 如果/c 它们/rr 在/p 合村/ns 并/cc 城/n 过程/n 中/f 被/pbei 一/m 拆/v 了/ule 之/uzhi ，/w [总/b 有一天/d]/nz 我们/rr 会/v 后悔/vn 的/ude1 。/w ”/w “/w 在/p 不久/d 前/f 刚刚/d 结束/v 的/ude1 中央/n 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w ‘/w 记得/v 住/vn 乡愁/n ’/w 已经/d 成为/v 公开/ad 的/ude1 会议/n 表述/vn ，/w 深入人心/vl ，/w 故乡/n 没/d 了/ule 老树/n 、/w 老坟/nz 、/w 老房子/nz ，/w 乡愁/n 去哪儿/nz 寻/v 呢/y ？/w ”/w 彭保红/nr 说/v 。/w 
[郑州市/ns 文物局/nis]/nto 局长/nnt 阎铁成/nr 2013年12月29日/t 接受/v 采访/vn 时/ng 认为/v ，/w 这种/r 现实/n 情况/n 虽然/c 难以/d 理解/v ，/w 但/c 并不/d 违规/vn ，/w 因为/c 这些/rz 古建筑/n 只是/d 一般/ad 意义/n 上/f 的/ude1 文物/n ，/w 不是/c [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 但/c 阎铁成/nr 也/d 表示/v ，/w 港区/nz 庙/n 后/f 安/ag 等/udeng 村/n 的/ude1 老/a 建筑/n ，/w “/w 拆/v 了/ule 确实/ad 可惜/v ”/w ，/w 他们/rr “/w 注意到/v 了/ule 市民/n 诉求/v ，/w 已/d 介入/v 协调/vn ”/w 。/w 
