[青羊区/ns 民政局/nis]/nt 门口/s 开心/a 等候/v 的/ude1 新人/n 
2014年1月3日/t ，/w 因/p 谐音/n “/w 一世/n 一生/n ”/w ，/w 被/pbei 很多/m 市民/n 认为/v 是/vshi 继/vg 去年/t 2013年1月4日/t 之后/f ，/w 又/d 一/m 难得/a 的/ude1 好日子/n ，/w 成都市/ns 各/rz 大/a [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n 也/d 迎来/v 了/ule 2014年/t 首/q 个/q 扯/v 证/n 结婚/vi 的/ude1 小/a 高峰/n 。/w 
“/w 相对于/nz 前/f 几天/mq [零零/m 散/v 散/v]/nz 几个人/mq ，/w 今天/t 应该/v 是/vshi 2014年/t 来/vf ，/w 小两口/n 来/vf 扯/v 证/n 最多/ad 的/ude1 一天/mq 。/w ”/w [武侯区/ns 婚姻/n 登记处/nis]/nt [维持/v 秩序/n]/nz 的/ude1 保安/b 刘先生/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 早上八九/t 点/qt 来/vf 的/ude1 人/n 很多/m 。/w “/w 还/d 没有/v 开门/vi 就/d 有/vyou 近/a [二/m 百/m]/mq 人/n 在/p 门口/s 排队/vi ，/w 整个/b 队伍/n 像/v 长长的/z ‘/w Z/x ’/w 字形/n ，/w 三十多米/m 一直/d 排/v 到/v 马路/n 边上/f ”/w 
在/p [成都/ns 青羊区/ns 婚姻/n 登记处/nis]/nt ，/w 虽然/c 不及/vi 去年/t 的/ude1 通宵/n 排队/vi ，/w 热闹/a 火爆/a ，/w 但/c 依旧/z 有/vyou 新人/n 凌晨五/t 点/qt 就/d 前来/vi 排队/vi ，/w 准备/v 在/p “/w 1413/m ”/w 扯/v 证/n 。/w 
排队/vi 等待/v [5/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 只/d 因/p 1413/m 日子/n 好/a 
今早/nz [9/m 点/qt]/mq 就/d 来/vf 排队/vi 的/ude1 准/a 新人/n 高/a 悦/ag 和/cc 罗思明/nr ，/w 看着/v 眼前/s 密密麻麻/z 的/ude1 队伍/n ，/w 被/pbei 小小的/z 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq 。/w 妻子/n 高/a 悦/ag 告诉/v 记者/nnt ，/w 来/vf 之前/f 虽然/c 已经/d 预想/v 到/v 了/ule 会/v 排队/vn ，/w 但是/c 没想到/nz 那么/c 多/a 人/n 。/w 不过/c 高/a 悦/ag 称/v ，/w 即使/c 人/n 再/d 多/a ，/w 也/d 要/v 今天/t 扯/v 证/n ，/w 就是/v 因为/c 今天/t 日子/n 好/a 寓意/n 好/a 。/w 一直/d 到/v 下午/t [1/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w 这/rzv 对/p 恋爱/vi 四年/t 的/ude1 准/a 新/a 人才/n 高兴/a 地/ude2 拿到/v 结婚证/n 。/w 丈夫/n 罗思明/nr 表示/v ，/w 去年/t 1314/m 就/d 想来/v 了/ule ，/w 但/c [因为/c 种种/q 原因/n]/nz 错过/v 了/ule ，/w 今年/t 一定/b 不能/v 再/d 错过/v 了/ule 。/w “/w 错过/v 了/ule 一生一世/n ，/w 我们/rr 要/v 一世/n 一生/n 。/w ”/w 
和/cc 高/a 悦/ag 、/w 罗思明/nr 有着/v 同样/d 的/ude1 想法/n 的/ude1 不/d 在/p 少数/m ，/w 记者/nnt 在/p 现场/s 随机/b 做/v 了/ule 个/q 调查/vn ，/w 发现/v 绝大部分/m 的/ude1 情侣/n 都/d 是/vshi 看中/v 今天/t 这个/rz 好日子/n 。/w 
迎/v 新年/t 首/q 个/q 小/a 高峰/n 各区/r 民政局/nis 做好/v 准备/vn 
[青羊区/ns 民政局/nis 婚姻/n 登记处/nis]/nt 科长/nnt 蒙明月/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 这次/r 没有/v [1314/m 多/a]/mq ，/w 但/c 如果/c 下班/vi 前/f 办/v 不/d 完/vi ，/w 我们/rr 会/v 考虑/vn 继续/v 加班/vn 。/w ”/w 此外/c ，/w [青羊区/ns 民政局/nis]/nt 还/d 在/p [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n 室内/s 新增/v 了/ule 排/v 号/q 喊/v 号/q 设备/n ，/w 避免/v 新人/n 错过/v 喊/v 号/q ，/w 也/d 多/a 准备/v 了/ule 等候/v 的/ude1 座椅/n 以及/cc 茶水/n 等/udeng 。/w 
而/cc [武侯区/ns 民政局/nis 婚姻/n 登记处/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 刘琳琳/nr 介绍/v ，/w 截止/vi 下午/t 3:20/m ，/w 该/rz 登记处/nis 就/d 有/vyou [127/m 对/p]/mq 新人/n 扯/v 证/n 。/w “/w [昨天/t 晚上/t]/nz 就/d 有/vyou 一对/mq 情侣/n 来/vf 门口/s 排队/vi 了/ule ！/w ”/w 刘琳琳/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 附近/f 居住/v 的/ude1 一对/mq 情侣/n 昨晚/t 就/d 开始/v 在/p 门口/s 排/v 起/vf 了/ule 队伍/n ，/w 就是/v 为了/p 今天/t 能够/v 第一个/mq 登记/vn 。/w 
截止/vi 17时30分/t ，/w “/w 201413/m ”/w 这天/rzt 金牛区/ns 、/w 青羊区/ns 各/rz [181/m 对/p]/mq 新人/n 扯/v 证/n ，/w 成华区/ns [112/m 对/p]/mq 、/w 高新区/nz [122/m 对/p]/mq 、/w 锦江区/ns [86/m 对/p]/mq 。/w 
