美女/n 博士/nnt 实验/vn 照/v 走红/vn 曝/vg 海量/n 私照/nz 博士/nnt 也/d 性感/a 。/w 近日/t ，/w 网上/s 传/v 美女/n 博士/nnt 实验/vn 照/v 征婚/vn 租男友/nz 回家过年/v 的/ude1 新闻/n ，/w 真的/d 不/d 知道/v 是/vshi 这位/r 美女/n 想/v 出名/a 呢/y ?/w 还是/c 真的/d 嫁/v 不/d 出/vf 想/v 要/v 租/v 一个/mq 男友/n 回家过年/v 呢/y ?/w 不少/m 的/ude1 网友/n 现在/t [十分/d 关心/v]/nz 这位/r 美女/n 博士/nnt 的/ude1 [个人/n 资料/n]/nz ，/w 这位/r 美女/n 博士/nnt 究竟/d 叫/vi 什么/ry 呢/y ?/w 想/v 知道/v 更加/d 详细/a 的/ude1 内容/n 的话/udh ，/w 一起/s 往/p 下/f 看/v 咯/y !/w 
小/a 编/v 经过/p 一些/mq 资料/n 找到/v ，/w 发现/v 美女/n 博士/nnt 实验/vn 照/v 主人公/n 叫做/v 李洁/nr ，/w 李洁/nr 是/vshi [正定/ns 龙武/nr 会/v]/nt 的/ude1 会长/nnt ，/w 因为/c 自己/rr 是/vshi 美女/n 又是/c 博士/nnt ，/w 所以/c 不少/m 男生/n 就/d 被/pbei 这/rzv 两个/mq 名号/n 吓/v 到/v 了/ule ，/w 但是/c 迫于/v 父母/n 的/ude1 压力/n 要/v 找/v 个/q 男朋友/n 回家过年/v ，/w 所以/c 在/p 网上/s 开始/v 租男友/nz 回家过年/v ，/w 李洁/nr 平时/t 喜欢/vi 玩儿/v [网络/n 游戏/n]/nz ，/w 所以/c 想/v 要/v 应聘/vn 的/ude1 男生/n 应该/v 好好/d 练习/v 玩儿/v 网游/n 哦/e !/w 
美女/n 博士/nnt 实验/vn 照/v 走红/vn 征/v 男友/n 回家过年/v 
都/d 说/v 女博士/nz 是/vshi 男人/n 、/w 女人/n 之外/f 的/ude1 [第三/m 类/q]/mq 存在/v 。/w 然而/c 近日/t ，/w 一位/mq 将近/d [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女博士/nz 自发/d 实验室/nis 美/b 照/v 惊艳/nz 了/ule 网友/n ，/w 该/rz 美女/n 博士/nnt 自称/v 博士/nnt [太/d 皇太后/nnd]/nz ，/w 是/vshi 奋斗/vi 在/p [化学/n 实验室/nis]/nz 一线/n 的/ude1 一名/mq [科研/n 工作者/nnt]/nnd 。/w 因/p 马上/d 就/d 放假/vi 了/ule ，/w 父母/n 一直/d 催促/v ，/w 美女/n 博士/nnt 还/d 希望/v 征/v 个/q 男友/n 一起/s 回家过年/v 。/w 
吴奇隆/nr 刘诗诗/nr 恋爱/vi 、/w 张雨绮/nr 大/a 胸/ng 战/v 戛纳/nsf 、/w 王力宏/nr 结婚/vi 2013/m 娱乐圈/nz 大盘点/nz 
女星/nnd 影视剧/n 出浴/v 照/v ：/w 杨幂/nr 柳岩/nr 香艳/z 刘亦菲/nr 小/a 清新/a 
老情人/nz 死对头/n 明星/nnd “/w 冤家/n ”/w 尴尬/a 合影/vi 瞬间/n (/w 图/n )/w 
张杰/nr 韩庚/nr 黄晓明/nr 图/n 揭/v 见/v 美女/n 起/vf [生理/n 反应/vn]/nz 的/ude1 男星/n 
盘点/v 中国/ns 最/d 美/b 体育/n 女/b 主播/nnt 美艳/a 荧屏/n 获/v 赞/vg (/w 图/n )/w 
朱军/nr 白岩松/nr 周涛/nr 朱迅/nr 揭秘/v 当/p 红/a 主播/nnt 的/ude1 神秘/a 家庭/n 
[活/v 色/ng 生/v 香/a]/nz 被/pbei 封存/vi 27年/t 的/ude1 超模/nz 大尺度/nz 年历/n 曝光/vi 
让/v 人/n 脸红/vi 心跳/vi 的/ude1 非洲/nsf 男女/n 雕刻/n 展品/n （/w 组/n 图/n ）/w 
