据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 先前/t 传出/v [台湾/ns 应召/v 站/vi]/nt 与/cc 日本/ns 女优/nnd 羽田爱/nz 合作/vn ，/w 利用/v 手机/n 软体/n LINE/x 发送/v 性交易/nz 招揽/v 广告/n ，/w 引发/v 警方/n 关注/v ，/w 为了/p 防止/v 过去/vn 女优/nnd 来/vf 台/q 非法/b 掏/v 金/b 的/ude1 事件/n 重演/v ，/w 台湾/ns “/w 移民/n 署/ng ”/w 及/cc 警方/n 已经/d 将/d 部分/n 女优/nnd 列为/v 追踪/vn 对象/n ，/w 其中/rz 五大/n 女优/nnd 因为/c 常/d 来/vf 台/q 宣传/vn ，/w 加上/v 知名度/n 又/d 高/a ，/w 遭到/v 列入/v 黑名单/n 。/w 
日本/ns AV/x 女优/nnd 羽田爱/nz 梦幻/n 形象/n ，/w 无辜/n 表情/n ，/w 在/p 台/q 迅速/ad 打响/v 知名度/n ;/w 不过/c 最近/t 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 在/p LINE/x 里/f 收到/v 这样/rzv 的/ude1 讯息/n ，/w 一/m 打开/v 全/a 是/vshi 羽田爱/nz 拍摄/v AV/x 时/ng 的/ude1 宣传/vn 照/v ，/w 文字/n 还/d 写/v 著/nz 她/rr 本人/rr 将/d 到/v 桃园/ns 、/w 林口/nz 、/w 台北/ns 服务/vn ，/w 要/v 大家/rr 赶快/d 预约/v 。/w 
应召/v 站/vi 公开/ad 揽客/vi ，/w 引发/v 警方/n 关注/v ，/w 周刊/n 报道/v ，/w 为了/p 防止/v 业/ng 者/k 假借/v AV/x 女优/nnd 头衔/n 来/vf 台/q 从事/vi 性交易/nz ，/w “/w 移民/n 署/ng ”/w 列出/v 了/ule 五大/n 女优/nnd ，/w 入境/vi 黑名单/n 上/f 榜/n 的/ude1 有/vyou “/w 小/a 林志玲/nr (/w 微博/n )/w (/w 微/ag 信号/n ：/w chilinglin/x )/w ”/w [波多/nrf 野/b 结衣/nz]/nz 。/w “/w 我/rr 又/d 来/vf 了/ule !/w ”/w [波多/nrf 野/b 结衣/nz]/nz 深受/v 宅男/n 欢迎/v ，/w 成/v 了/ule 最/d 常/d 出入/v 台湾/ns 的/ude1 AV/x 女优/nnd 。/w 
还有/v “/w 暗黑界/nz 的/ude1 Selina/x (/w 微博/n )/w ”/w 大槻响/nz 也/d 被/pbei 列入/v 观察/vn ，/w 挑逗/v 女王/nnt 知名度/n 高/a 。/w 另外/c [三/m 位/q]/mq 女优/nnd 则/d 是/vshi 知/v 花/n 梅莎/nr 、/w 藤/n 岛/n 唯/d 、/w [吉/b 泽明/nz 步/qv]/nz ，/w 早已/d 时/ng 有所/v 闻/vn ，/w 因为/c 在/p 台湾/ns AV/x 女优/nnd 被/pbei 视为/v 偶像/n ，/w 寻芳/nz 客/ng 趋之若鹜/vl ，/w 价码/n 自然/n 高/a 。/w 
“/w 移民/n 署/ng ”/w 也/d 坦承/v 女优/nnd 有/vyou 真名/n 跟/p 艺名/n ，/w 只要/c 没/d 被/pbei 查获/v 难以/d 管理/vn ，/w 但/c 目前/t 警方/n 已经/d 提/v 报/n 重点/n 名单/n ，/w 就/d 怕/v 女优/nnd 挟/v 著/nz 超高/b 人气/n ，/w 非法/b 来/vf 台/q 掏/v 金/b 。/w 
