随着/p 2013年12月/t 房价/n 以/p “/w 涨/vi 声/qv ”/w 收尾/vn ，/w 去年/t 全年/n 的/ude1 楼市/n 主题/n 均/d 以/p “/w 涨/vi ”/w 字/n 作/v 结/v 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 北京/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns [三/m 城/n]/mq 全年/n 的/ude1 涨幅/n 均/d 超过/v 20%/m ，/w 百城/nz 房价/n 持续/vd 上涨/vi 。/w 本月/r 28日/t 即将/d 迎来/v [房产税/nz 试点/vn]/nz 满/a 3年/t 的/ude1 时间/n 点/qt ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f [房地产/n 税/n]/nz 立法/vn 进程/n 的/ude1 明确/a 加快/v 也/d 让/v [房地产/n 税/n]/nz 扩/vg 围/v 预期/vn 成为/v 主流/n 。/w 有/vyou 观点/n 质疑/vn ，/w [房地产/n 税/n]/nz 对/p 房价/n 的/ude1 一路/mq 走高/nz 要/v 负/vn 起/vf 责任/n 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w [房价/n 上涨/vi]/nz 的/ude1 根源/n 仍/d 在于/v 供需/n 端/v 的/ude1 不/d 平衡/a ，/w 征收/v [房地产/n 税/n]/nz 并/cc 不是/c 房价/n “/w 高歌猛进/vl ”/w 的/ude1 [主要/b 因素/n]/nz 。/w 
城市/n 不同/a 加剧/v 分化/vn 
[中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 1月2日/t 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年12月/t ，/w 百城/nz 住宅/n 均价/nz 涨/vi 至/p [每/rz 平方米/q]/nz [10833/m 元/q]/mq ，/w [同比/n 上涨/vi]/nz 11.51%/m ，/w 环比/nz 11月/t 上涨/vi 0.7%/m 。/w 这/rzv 是/vshi 自/p 2012年6月/t 以来/f 连续/a 第19个月/t 的/ude1 [环比/nz 上涨/vi]/nz 。/w 其中/rz ，/w 北京/ns 、/w 上海/ns 和/cc 深圳/ns [三/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 新建/vn 住宅/n 均价/nz [每/rz 平方米/q]/nz 高于/v [3/m 万元/q]/mq 。/w 
[中原/ns 地产/n 市场/n 研究部/nis]/nt 总监/nnt 张大伟/nr 指出/v ，/w 预计/v 2013年/t 全国/n 新房/n 成交/v 面积/n 和/cc [同比/n 涨幅/n]/nz 或/c 将/d 创下/v 2010年/t 上/f 一轮/mq 调控/vn 以来/f 的/ude1 年度/n 涨幅/n 新高/n 。/w 2014年/t 房价/n 可能/v 仍/d 以/p 涨势/n 为/p 主要/b 方向/n 。/w 
[中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 的/ude1 报告/n 称/v ，/w 2014年/t 不同/a 城市/n 分化/vi 或/c 将/d 进一步/d 加剧/v 。/w 
