毛泽东/nr 来/vf 了/ule 。/w 他/rr 来得/vi 那么/c 突然/ad ，/w 可能/v [几/d 分钟/qt]/mq 前/f ，/w 连/ulian 他/rr 自己/rr 也/d 没有/v 想到/v 。/w 所以/c ，/w 他/rr 并/cc 没有/v 更衣/vi 梳洗/v 打理/nz ，/w 而是/c 就/d 那么/c 着/uzhe 来/vf 了/ule ：/w 帽子/n 摘掉/v 后/f ，/w 看得/v 出来/vf ，/w 头发/n 有些/rz 乱/d ，/w 显然/ad 没有/v 好好/d 梳/v 一/m 梳/v 。/w 
毛泽东/nr 在/p 陈毅/nr 追悼会/n 上/f 的/ude1 相片/n 
陈毅/nr 夫人/n 挽着/nz 毛泽东/nr 的/ude1 左臂/n 
1971年9月13日/t ，/w 林彪/nr 搭机/nz 叛逃/v ，/w 飞机/n 在/p 蒙古/ns 沙漠/n 出事/vi 坠落/v ，/w 结果/n 机/ng 毁/v 人/n 亡/vg 。/w 这/rzv 件/q 事/n 使/v 毛泽东/nr 大/a 为/p 震撼/v 应该/v 是/vshi 事实/n ，/w 因为/c 明眼人/n 会/v 发现/vn ，/w 此/rzs 后/f ，/w 毛泽东/nr 出镜/nz 率/v 开始/vn 减少/v 。/w 身体/n 状态/n ，/w 也/d 明显/a 大/a 不如/v 前/f ，/w 整个/b 人/n 看上去/v 仿佛/d 一/m 夜间/n 变得/vi 老态龙钟/nz 起来/vf 。/w 
病榻/n 上/f 的/ude1 陈毅/nr 得知/v 林彪/nr 事件/n 这/rzv 一/m 消息/n 后/f ，/w 究竟/d 有/vyou 何种/r [内心/n 活动/vn]/nz 与/cc 表情/n ，/w 今天/t 的/ude1 我们/rr 根本/a 无/v 从/p 得知/v 。/w 一些/mq 所谓/v 的/ude1 “/w 红墙/n 作家/nnt ”/w 们/k ，/w 同样/d 没有/v 知晓/vn 的/ude1 渠道/n 。/w 所以/c ，/w 我/rr 尤/d 不/d 喜欢/vi 读/v 那些/rz 满嘴/n 胡言乱语/vl 的/ude1 写手/nnd 们/k 鼓捣/v 出来/vf 的/ude1 溜须/nz 附庸/n 权贵/n 、/w 莫名其妙/al 拔高/v 权贵/n 、/w 落井下石/vl 式/k 的/ude1 胡扯/vi 文字/n 。/w 没/d 人/n 知道/v 陈毅/nr 到底/d 对/p 林彪/nr 事件/n 有/vyou 什么样/ryv 的/ude1 看法/n 。/w 那/rzv 我们/rr 就/d 只能/v 根据/p 留存/v 的/ude1 影视/b 照片/n 资料/n ，/w 最大/gm 可能/v 地/ude2 贴近/v 看上去/v 似乎/d 还/d 算/v 客观/a 的/ude1 [历史/n 真相/n]/nz 。/w 
林彪/nr 死后/qt 不到/v 四个月/t 时间/n ，/w 身为/v 中共中央/nt 委员/nnt 、/w 中央军委/nt 副主席/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 兼/v 外交部长/nnt 、/w 政协/nis 副主席/nnt 、/w [国防/n 委员会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [中华人民共和国/ns 元帅/nnt]/nz 的/ude1 陈毅/nr ，/w 于/p 1972年1月6日/t 逝世/vi 。/w 他/rr 活/v 了/ule [71/m 岁/qt]/mq 。/w 
据/p 记载/v ，/w 开始/v 时/ng 毛泽东/nr 并/cc 无意/v 参加/v 陈毅/nr 追悼会/n 。/w 但/c 就/d 在/p [最后/f 一分钟/mq]/nz ，/w 天马行空/n 的/ude1 毛泽东/nr 突然/ad 决定/v 参加/v 。/w 周恩来/nr 虽然/c 被/pbei 弄得/d 有些/rz 措手不及/al ，/w 但/c 显然/ad 他/rr 十分/d 乐意/v 接受/vn 这/rzv 突如其来/bl 的/ude1 挑战/vn ，/w 他/rr 于是/cc 马上/d 按/p 毛泽东/nr 参加/v 追悼会/n 的/ude1 规格/n ，/w 尽/vi 最大/gm 可能/v 重新/d 安排/v 追悼会/n 事宜/n 。/w 
毛泽东/nr 来/vf 了/ule 。/w 他/rr 来得/vi 那么/c 突然/ad ，/w 可能/v [几/d 分钟/qt]/mq 前/f ，/w 连/ulian 他/rr 自己/rr 也/d 没有/v 想到/v 。/w 所以/c ，/w 他/rr 并/cc 没有/v 更衣/vi 梳洗/v 打理/nz ，/w 而是/c 就/d 那么/c 着/uzhe 来/vf 了/ule ：/w 帽子/n 摘掉/v 后/f ，/w 看得/v 出来/vf ，/w 头发/n 有些/rz 乱/d ，/w 显然/ad 没有/v 好好/d 梳/v 一/m 梳/v 。/w 毛泽东/nr 脚上/nz 蹬着/nz 那/rzv 双/q 当时/t 人们/n 都/d 十分/d 熟悉/v 的/ude1 “/w 老头乐/nz ”/w 布鞋/n ，/w 穿着/n 看上去/v 十分/d 宽大/a 也/d 一定/b 很/d 舒适/a 的/ude1 大/a 睡衣/n ，/w 外面/f 套/q 件/q 厚厚的/z 大衣/n ，/w 就/d 赶到/v 了/ule 现场/s 。/w 
毛泽东/nr 左/f 嘴角/n 显然/ad 起/vf 了/ule 些/q 泡/v ，/w 用/p 老百姓/n 的/ude1 话说/vn ，/w 就是/v “/w 上火/vi 了/ule ”/w 。/w 估计/v 这/rzv [四/m 个/q]/mq 来/vf 月/n 时间/n ，/w 恐怕/d 是/vshi 毛泽东/nr 一生中/nz 相当/d 不/d 愉快/a 的/ude1 日子/n 吧/y 。/w 那个/rz 整天/d 手/n 举/v 《/w [毛主席/nr 语录/n]/nz 》/w 本/rz 的/ude1 人/n ，/w 居然/d 以/p 那种/r 形式/n 和/cc 他/rr 彻底/ad 分道扬镳/vl ，/w 怎能/d 不/d 上火/vi 呢/y 。/w 
第二天/mq 的/ude1 《/w 人民日报/nz 》/w 刊发/v 了/ule 毛泽东/nr 参加/v 追悼会/n 的/ude1 消息/n 。/w 附带/v 的/ude1 照片/n ，/w 被/pbei 处理/vn 了/ule 一下/mq ：/w 陈毅/nr 夫人/n 挽着/nz 毛泽东/nr 的/ude1 左臂/n ，/w 有些/rz 依赖/v 的/ude1 样子/n ，/w 朝/tg 半空/s 张望/v ，/w 似乎/d 说/v 着/uzhe 什么/ry 。/w 毛泽东/nr 的/ude1 睡衣/n 部分/n 当然/d 被/pbei 裁剪/vn 掉/v 。/w 因为/c 身穿/v 睡衣/n 参加/v 追悼会/n ，/w 无论如何/dl 都/d 说不过去/al 。/w 但/c 显然/ad 毛泽东/nr 似乎/d 关注/v 的/ude1 并/cc 不是/c 什么/ry 睡衣/n 不/d 睡衣/n ，/w 而是/c 当时/t 的/ude1 [政治/n 形势/n]/nz 。/w 
这次/r 追悼会/n 后/f ，/w 有/vyou 句话/q 被/pbei 流传/v 开来/v ，/w 据说/v 是/vshi 周恩来/nr 安排/v 特意/d 传/v 出来/vf 的/ude1 ：/w 毛泽东/nr 说/v ，/w “/w 陈毅/nr 是/vshi 个/q 好/a 同志/n 。/w ”/w 至此/d ，/w 缠绕/v 在/p 陈毅/nr 身上/s 的/ude1 “/w [二/m 月/n 逆流/n]/nz ”/w 阴影/n ，/w 不再/d 成为/v 政治/n 羁绊/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 一些/mq 老革命/nz 们/k 开始/v 恢复/vn 工作/vn 。/w 这/rzv 客观/a 上/f 为/p 邓小平/nr 的/ude1 几年/mq 后/f 的/ude1 再次/d 出山/vi ，/w 奠定/v 了/ule 某种/rz 淡淡的/z 政治/n 基调/n 。/w （/w 张放/nr ）/w 
原/b 标题/n ：/w 毛泽东/nr 突然/ad 决定/v 参加/v 陈毅/nr 追悼会/n 
