毛泽东/nr 领导/n [中国/ns 人民/n]/nz 进行/vn 伟大/a 的/ude1 [解放/v 事业/n]/nz ，/w 无/v 时/ng 不/d 在/p 发生/v [重大/a 事件/n]/nz ，/w 又/d 无/v 时/ng 不/d 受到/v 解放区/ns 内外/f 、/w 国内外/s 受众/n 的/ude1 关注/vn 。/w 连/ulian 斯诺/nrf 这样/rzv 的/ude1 西方/ns 记者/nnt 也/d 要/v 突破/vn 千重/nz 阻隔/v 来/vf 报道/v 毛/n 和/cc 他/rr 的/ude1 事业/n 。/w 写/v 新闻/n 本来/d 不/d 该/rz 是/vshi 毛/n 或/c [政治/n 领袖/nnt]/nz 们/k 干/v 的/ude1 事情/n ，/w 他们/rr 是/vshi 新闻/n 的/ude1 主体/n ，/w 是/vshi 创造/v 时势/n 的/ude1 英雄/n ，/w 是/vshi 被/pbei 采访/v 的/ude1 对象/n ，/w 各国/rzs 领袖/nnt 亲自/d 上阵/vi 写/v 新闻/n 的/ude1 也/d 确实/ad 少见/a 。/w 但/c 毛泽东/nr 要/v 亲自/d 捉刀/nz ，/w 而且/c 还/d 留下/v 了/ule 至少/d [52/m 篇/q]/mq 写作/vn 和/cc 修改/v 的/ude1 新闻/n 作品/n （/w 见/v 《/w [毛泽东/nr 新闻/n 工作/vn 文选/n]/nz 》/w [新华/n 出版社/nis]/nt 1983年12月/t 版/n ）/w 。/w 这/rzv 在/p 中外/b 政治史/n 和/cc 新闻/n 史上/d 也/d 是/vshi 罕见/a 的/ude1 一例/mq 。/w 可能/v 有一个/mq 原因/n ，/w [中国/ns 革命/vn]/nz 是/vshi 农民/nnt 革命/vn ，/w 队伍/n 中/f 的/ude1 文化人/n 不/d 多/a ，/w 人手/n 不够/a ，/w 毛/n 急/v 而/cc 无奈/d ，/w 只好/d 亲自/d 上阵/vi 。/w 当然/d 还有/v 一个/mq 理由/n ，/w 毛/n 未/d 当/p 领袖/nnt 时/ng 就/d 在/p 北大/n 旁听/v 新闻/n ，/w 又/d 回/v 湖南/ns 创办/v 刊物/n 。/w 他/rr [身/ng 怀/v 绝技/n]/nz ，/w 技痒/nz 难熬/nz ，/w [关键/n 时刻/n]/nz 别人/rr 撰/vg 的/ude1 稿/ng 又/d 不合/v 他/rr 意/ng ，/w 便/d 拨开/v 众人/n ，/w 亲自/d 拍马/vi 上阵/vi 。/w 他/rr 也/d 确实/ad 技高一筹/vl ，/w 留下/v 了/ule 不朽/z 的/ude1 新闻/n 名篇/n 和/cc [几/d 段/q]/mq 新闻/n 佳话/n 。/w 
用/p 政治家/nnt 的/ude1 眼光/n 写/v 新闻/n 
毛泽东/nr 是/vshi 主张/v 政治家/nnt 办报/vn 的/ude1 。/w 解放后/t 有/vyou 一次/mq 佛教/nz 领袖/nnt 赵朴初/nr 陪/v 毛泽东/nr 见/v 外宾/n ，/w 客人/n 未/d 到/v ，/w 毛/n 问道/vi ：/w “/w 佛经/n 里/f 是不是/v 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 句式/n ：/w 赵朴初/nr 不是/c 赵朴初/nr ，/w 是/vshi 名/q 赵朴初/nr 。/w ”/w 毛/n 是/vshi 大/a 政治家/nnt ，/w 在/p 他/rr 眼里/s ，/w 新闻/n 不是/c 新闻/n ，/w 是/vshi 名/q 新闻/n ，/w 而/cc 实质/n 是/vshi 政治/n （/w 新闻/n 有/vyou [四/m 个/q]/mq 属性/n ：/w 信息/n 、/w 政治/n 、/w 文化/n 、/w 商品/n ）/w 。/w 他/rr 是/vshi 把/pba 新闻/n 当作/v 政治/n ，/w 当作/v 军事/n 棋盘/n 上/f 的/ude1 棋子/n 来/vf 用/p 的/ude1 。/w 在/p 著名/a 的/ude1 《/w 对/p [晋绥/n 日报/n]/nz [编辑/nnt 人员/n]/nz 的/ude1 谈话/vn 》/w 中/f ，/w 开篇/n [第/m 一句/mq]/mq 就是/v ：/w “/w 我们/rr 的/ude1 政策/n ，/w 不光/c 要/v 使/v 领导者/nnt 知道/v ，/w 干部/nnt 知道/v ，/w 还要/d 使/v 广大/b 的/ude1 群众/n 知道/v 。/w ”/w 他/rr 在/p 《/w [政治/n 周报/n]/nz 发刊/nz 理由/n 》/w 中/f 说/v ，/w 反攻/v 敌人/n 的/ude1 方法/n 就是/v “/w 忠实/a 地/ude2 报告/n 我们/rr 革命/vn 工作/vn 的/ude1 事实/n ”/w 。/w 他/rr 亲自/d 动笔/vi ，/w 用/p 新闻稿/n 、/w 评论/n 、/w 发言人/nnt 谈话/vn 、/w 按语/n 等/udeng 来/vf 宣传/v 群众/n ，/w 反击/v 敌人/n 。/w 
1945年/t ，/w 蒋介石/nr 要/v 破坏/vn 和平/n ，/w 挑起/v 内战/n 。/w 胡宗南/nr 欲/d 进攻/v [陕甘宁/n 边区/s]/nz ，/w 毛/n 立即/d 写/v 了/ule 《/w 爷台山/nz 战事/n 扩大/v 》/w 揭/v 其/rz 预谋/n ，/w 制敌/nz 于/p 未动/nz 。/w 1948年/t 蒋介石/nr 、/w 傅作义/nr 欲/d 偷袭/v 石家庄/ns ，/w 威胁/vn 已/d 进驻/v 西柏坡/ns 的/ude1 党中央/nt 。/w 毛/n 写/v 了/ule 《/w 华北/ns 各/rz 首长/nnt 号召/v 保/v 石/ng 沿线/f 人民/n 准备/v 迎击/v 蒋/nz 傅军/nr 进扰/nz 》/w ，/w 将/d 蒋军/nr 之/uzhi 兵力/n 、/w 部署/v 公/ng 之/uzhi 于/p 报端/n ，/w 敌/vg 虽/c 出兵/v ，/w 见/v 我/rr 有/vyou 备/v ，/w 只好/d 撤回/v 。/w 其实/d 当时/t 我/rr 之/uzhi 守备/v 实在/d 空虚/a ，/w 这/rzv 是/vshi [一/d 出/vf]/mq 名副其实/vl 的/ude1 空城计/n 。/w 而/cc 当/p 我军/n 进入/v 反攻/vn 阶段/n 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 新闻稿/n 《/w 中原/ns 我军/n 占领/v 南阳/ns 》/w 《/w 我/rr 三十万/m 大军/n 胜利/vn 南渡/v 长江/ns 》/w 《/w [人民解放军/nt 百万/m 大军/n 横渡/v 长江/ns]/nz 》/w 《/w 南京/ns 国民党/n [反动/a 政府/nis]/nz 宣告/v 灭亡/vi 》/w ，/w 又是/c [一/d 声声/q]/mq 进军/v 的/ude1 号角/n 。/w 这些/rz 新闻稿/n 都/d 是/vshi 政治/n 炸弹/n 。/w 
虽然/c 是/vshi 从/p 政治/n 上/f 着眼/vi ，/w 为/p 战略/n 服务/vn ，/w 毛/n 的/ude1 新闻稿/n 还是/c 写/v 得/ude3 [中/f 规/ng 中/f 矩/ng]/nz ，/w 时间/n 、/w 地点/n 、/w 人物/n 、/w 现场/s ，/w 跃然/v 眼前/s 。/w 他/rr 是/vshi 用/p 新闻/n 来/vf 翻译/v 政治/n 。/w 下面/f 仅/d 举/v 一例/mq ：/w 
[东北/ns 解放军/nnd]/nt 正/d 举行/v 全线/n 进攻/vn ，/w 辽西/ns 蒋军/nr 一个/mq 军/n 被/pbei 我/rr 包围/v 击溃/v (/w 一九四八年十月二十七日/t )/w 
