白菜/n 古/tg 时/ng 称/v “/w 菘/ng ”/w 。/w 《/w 六书故/nz 》/w 载/v ：/w “/w 菘/ng ，/w 息/ng 躬/vg 切/v ，/w 冬菜/nf 也/d 。/w 其/rz 茎叶/n 中/f 白/a ，/w 因/p 谓之/v 白菜/n 。/w ”/w 古人/n 形容/v 菜/n 之/uzhi 美/b 者/k ，/w 称/v “/w 春初/nz 早/a 韭/n ，/w 秋末/nz 晚/tg 菘/ng ”/w 。/w 白菜/n 在/p 洛阳/ns 和/cc 北方/s 有/vyou 悠久/a 的/ude1 种植/vn 史/ng 。/w 过去/vf ，/w 到/v 了/ule 冬季/t ，/w 天寒地冻/vl ，/w 百叶/nz 凋零/vi ，/w 是/vshi 菜/n 的/ude1 淡季/n ，/w 大白菜/n 成为/v 主要/b 菜蔬/n 。/w 况且/c 北方/s 冬季/t 的/ude1 大白菜/n ，/w [一/d 棵/q]/mq 白菜/n 重/a 十余斤/m ，/w 叶叶/nr 紧裹/nz 成/v 球形/n ，/w 切开/v 后/f ，/w 雪白/z 水嫩/nz ，/w 观/vg 之/uzhi 可爱/a ，/w 可/v 炒/v 、/w 烩/v 、/w 汆/v (/w cu/x n/x )/w 、/w 烧/vi ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 菜/n 中/f 王/n ”/w 。/w 
1/m 菘菜/nz 初/f 植光风/nr 园/ng 
[北/f 魏孝文帝/nrf]/nz 迁都/v 洛阳/ns 后/f ，/w 重建/v 洛阳城/ns ，/w 并/cc 建/v 了/ule 名为/v 光风/nz 园/ng 的/ude1 皇家/n 菜园/n 。/w 北魏/nz 杨衒之/nr 《/w [洛阳/ns 伽蓝/nz 记/v]/nz 》/w 载/v ：/w “/w 大/a 夏/tg 门/n 东北/ns ，/w 今/tg 为/p 光风/nz 园/ng ，/w 苜蓿/n 生/v 焉/y 。/w ”/w 在/p 皇家/n 华林园/nz 中/f 也/d 建有/v 蔬圃/nz ，/w 种植/vn 各种/rz [时令/n 蔬菜/n]/nz 。/w 当时/t 蔬菜/n 品种/n 已极/nz 丰富/a ，/w 北魏/nz 贾思勰/nr 的/ude1 《/w [齐民/nr 要/v 术/ng]/nz 》/w 共有/v [16/m 篇/q]/mq 专门/d 总结/v 蔬菜/n 生产/vn 的/ude1 科学技术/n ，/w 在/p 谈到/v 种/q 菘/ng 技术/n 中/f 说/v ：/w “/w 菘菜/nz 似/vg 芜菁/n (/w w/x j/x ng/x )/w ，/w 无毛/nz 而/cc 大/a 。/w ”/w 
菘菜/nz 培育/v 成功/a 后/f ，/w 有/vyou 南梁/nz (/w 南朝/t 的/ude1 梁朝/nr )/w 使臣/n 来/vf 洛阳/ns ，/w [北魏/nz 宣武帝/nz]/nz 赏赐/v 其/rz [一/d 船/n]/mq 菘菜/nz ，/w 让/v 其/rz 带到/v 南梁/nz 皇室/n 。/w 南梁/nz 皇太子/nnd 萧统/nr 专门/d 写/v 了/ule 《/w 谢敕赉/nr 河南菜/nz 启/v 》/w 和/cc 《/w 谢敕赉/nr 大/a 菘/ng 启/v 》/w [两/q 篇/q]/mq 答谢词/nz ，/w 称赞/v 菘菜/nz 是/vshi “/w 周原泽/nr 洽/ag ，/w 味/ng 备/v 百羞/nz ”/w ，/w 比/p 江南/nz 的/ude1 莼菜/nf 、/w 巴蜀/ns 的/ude1 葵/ng 、/w 芹/ng 等/udeng 菜/n 都/d 要/v 鲜美/a 。/w 
[2/m 晚/tg]/mq 菘/ng 细切/nz 肥/n 牛肚/nz 
在/p 唐代/ns 时/ng ，/w 菘菜/nz 已/d 遍/qv 种/q 于/p 洛阳/ns 民间/n 。/w 食疗/n 家/q 孟诜/nr 居住/v 在/p 龙门/ns 南溪/ns ，/w 他/rr 在/p 这里/rzs 种植/vn 了/ule 大量/m 菘菜/nz ，/w 并/cc 在/p 《/w [食疗/n 本草/nz]/nz 》/w 中/f 记述/v ：/w “/w 菘菜/nz ，/w 治/v 消渴/n ，/w 和/cc 羊肉/nf 甚/dg 美/b 。/w 其/rz 冬/tg 月/n 作/v 菹/n ，/w 煮/v 作/v 羹食/nz 之/uzhi ，/w 能/v 消宿食/nz ，/w 下/f 气/n 治/v 嗽/n 。/w ”/w 在/p [龙门/ns 石窟/ns]/nz 药方洞/nz ，/w 有/vyou 用/p 菘菜/nz 治病/vi 的/ude1 单方/n 。/w 
有/vyou 一年/mq 冬天/t ，/w 大雪/n 飘飘/v ，/w 孟郊/nr 、/w 卢仝/nr 来访/vi ，/w 韩愈/nr 把/pba 储藏/v 的/ude1 白菜/n 细细/d 切丝/nz 慢/a 炖/v ，/w 加/v 汤/n 慢/a 炖/v ，/w 满满/z 一碗/mq 好像/v 烩银丝/nf ，/w 配/v 上/f 屋外/d 新/a 挖出/vf 的/ude1 冬笋/n 。/w 众人/n 品/ng 菘/ng 尝/v 笋/n ，/w 煮酒/nz 论/v 诗/n ，/w 韩愈/nr 赞/v 白菜/n 赛过/nz 牛肚/nz ，/w 冬笋/n 胜过/v 嫩/a 马蹄/n 的/ude1 味道/n ，/w 众人/n 也/d 有/vyou 诗/n 唱/v 和/cc ，/w 成/v 了/ule 一段/mq 千秋/n 佳话/n 。/w 
古人/n 把/pba 菘菜/nz 当作/v 一种/mq 美味/n ，/w 经常/d 写诗/vi 赞/vg 之/uzhi ，/w 唐代/ns 洛阳/ns 诗人/nnt 刘禹锡/nr 诗/n 云/vg ：/w “/w 只/d 恐/vg 鸣驺/nz 催/v 上/f 道/qv ，/w 不容/v 待得/nz 晚/tg 菘/ng 尝/v 。/w ”/w 他/rr 把/pba 未能/v 吃/v 到/v 晚秋/t 的/ude1 菘菜/nz 当作/v 一种/mq 遗憾/a 。/w 苏东坡/nr 有/vyou 诗/n 云/vg ：/w “/w 白菘/nr 似/vg 羔/ng 豚/n ，/w 冒/v 土/n 出/vf 熊蟠/nr 。/w ”/w 他/rr 把/pba 大白菜/n 比作/v 羊羔/n 和/cc 熊掌/nf 。/w 大白菜/n 经/p 风霜/n 历/v 雪/n 雨/n ，/w 从/p 遥远/a 的/ude1 古代/t [一路/mq 走/v 来/vf]/nz ，/w 博得/v 众人/n 喜爱/v 。/w 
