核心/n 提示/v ：/w 刘少奇/nr 在/p [庐山/ns 会议/n]/nz 上/f 则/d 提到/v 关向应/nr 在/p 死/v 前/f 曾/d 流/v 着/uzhe 泪/n 说/v ：/w “/w 彭/nz 总/b ，/w 你/rr 不要/d 反对/v 毛主席/nr ，/w 闹/v 派别/n 。/w 我/rr 是/vshi 快死/nz 的/ude1 人/n 了/ule 。/w ”/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w [中共中央/nt 党校/nis 学报/n]/nz 》/w 1999年/t [第/m 4/m 期/qv]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 胡正勃/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 试析/v 1959年/t [庐山/ns 会议/n]/nz 铸成/v 彭德怀/nr 错案/n 的/ude1 原因/n 》/w 
1959年/t 夏/tg 在/p 庐山/ns 召开/v 的/ude1 [中央/n 政治局/nis 扩大会议/nz]/nz 和/cc 中共/n [八/m 届/q]/mq [八/m 中/f 全会/n]/nz ，/w 本/rz 以/p 纠/vg ‘/w 左/f ’/w 开始/v ，/w 反/vi 以/p 反右/v 结束/vn ，/w 表面/n 看来/v 是因为/c 当时/t 作为/p [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt 的/ude1 彭德怀/nr 给/p 党/n 的/ude1 主席/nnt 毛泽东/nr 写/v 了/ule 一封/mq 不足/an [四/m 千/m 字/n]/mq 的/ude1 信/n ，/w 对/p ‘/w 三面红旗/n ’/w 提出/v 了/ule 一些/mq 与/cc 众/ag 不尽/d 相同/a 的/ude1 观点/n ，/w 结果/n 被/pbei 视为/v 对/p “/w 三面红旗/n ’/w 、/w 党/n 的/ude1 领导/n 和/cc 毛泽东/nr 本人/rr 的/ude1 猖狂/a 进攻/vn 。/w 会议/n 认定/v 在/p 党内/s 结成/v 了/ule 一个/mq 以/p 彭德怀/nr 为首/vi 的/ude1 ‘/w [反党/vi 集团/nis]/ntc ’/w ，/w 并/cc 据此/d [通过/p 决议/n]/nz ，/w 要求/n 在/p 全党/n 普遍/ad 深入/ad 地/ude2 开展/v 一场/mq 反对/v [右倾/b 机会主义/n]/nz 的/ude1 运动/vn 。/w 历史/n 已经/d 证明/v ，/w 在/p [庐山/ns 会议/n]/nz 期间/f ，/w 根本/a 不/d 存在/v 一个/mq 以/p 彭德怀/nr 为首/vi 的/ude1 “/w [反党/vi 集团/nis]/ntc ”/w ，/w 那么/c 是/vshi 什么/ry 原因/n 使得/vi 这/rzv 一/m 历史性/n 错案/n 得以/v 铸成/v 的/ude1 呢/y ？/w 
首先/d ，/w “/w 左/f ’/w 倾/vi 思想/n 占居/v [主导/n 地位/n]/nz 是/vshi 铸成/v 彭德怀/nr 错案/n 的/ude1 [根本/a 原因/n]/nz 。/w 尽管/c 从/p 1958年11月/t 起/vf ，/w 全党/n 对/p “/w 大跃进/n ”/w 运动/vn 所/usuo 带来/v 的/ude1 混乱/a 局面/n 已有/v 了/ule 初步/d 的/ude1 认识/vn ，/w 毛泽东/nr 还/d 带头/vd 提出/v 并/cc 具体/a 布署/nz 反/vi 左/f ，/w 认为/v 1958年/t 的/ude1 问题/n 主要/b 是/vshi 没有/v 搞/v [综合/vn 平衡/a]/nz ，/w 但/c 对/p 问题/n 的/ude1 性质/n 以及/cc 由/p 谁/ry 来/vf 纠正/v 是/vshi 有着/v 不同/a 看法/n 的/ude1 。/w 以/p 毛泽东/nr 为/p 代表/nnt 的/ude1 党内/s 多数/a 领导人/nnt 认为/v 总路线/n 、/w 大跃进/n 、/w [人民公社/n 化/v 运动/vn]/nz 本身/rz 没有/v 错/v ，/w 错误/n 主要/b 表现/v 在/p 具体/a 执行/v 中/f ，/w 产生/v 了/ule 偏差/n ，/w 但/c 即使/c 出现/v 了/ule 失误/vn ，/w 成绩/n 也/d 仍然/d 是/vshi 第一位/mq 的/ude1 ，/w 成绩/n 与/cc 失误/vn 的/ude1 关系/n 是/vshi [九/b 个/q]/mq 指头/n 与/cc 一个/mq 指头/n 的/ude1 关系/n ，/w 对/p 具体/a 问题/n 可以/v 批评/vn 并/cc 作/v 纠正/vn ，/w 但/c 一定/b 不能/v 损害/vn [广大/b 干部/nnt]/nz 和/cc 群众/n 的/ude1 积极性/n ，/w 是/vshi 压缩空气/nz ，/w 而/cc 不是/c 泄/vg 掉/v 空气/n ，/w 而/cc 对/p 错误/n 的/ude1 纠正/vn 一定/b 要/v 由/p 毛泽东/nr 来/vf 领导/n 进行/vn 。/w 毛泽东/nr 还/d 认为/v 经过/p 半年/mq 多/a 的/ude1 纠/vg ‘/w 左/f ’/w ，/w 问题/n 已经/d 基本/a 解决/v 了/ule ，/w 全党/n 的/ude1 任务/n 是/vshi 在/p 新的/a 条件/n 下/f 再/d 鼓/v 干劲/n ，/w 继续/v 跃进/vn 。/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 如果/c 有/vyou 谁敢/nz 怀疑/v 或/c 反对/v “/w 三面红旗/n ’/w ，/w 那/rzv 就是/v 观潮派/n 和/cc 算帐/nz 派/v ，/w 或/c 简直/d 就是/v [敌对/a 分子/n]/nz 。/w 因此/c ，/w 当/p 彭德怀/nr 在/p [庐山/ns 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 发言/vn 中/f ，/w 多/a 讲/v 缺点/n ，/w 少/a 讲/v 成绩/n ，/w 在/p 给/p 毛泽东/nr 的/ude1 信/n 中/f ，/w 又/d 着重/vd 分析/vn “/w 大跃进/n ”/w 运动/vn 以来/f 党/n 在/p 工作/vn 中/f 存在/v 的/ude1 一些/mq 严重/a 问题/n 及其/cc 原因/n 时/ng ，/w 毛泽东/nr 便/d 认为/v 彭德怀/nr 不是/c 跟/p 他/rr 一道/d 去/vf 纠正/v 工作/vn 中/f 的/ude1 缺点/n 错误/n ，/w 实际上/d 是/vshi 对/p ‘/w 三面红旗/n ’/w 表示/v 怀疑/vn 和/cc 反对/v ，/w 是/vshi 向/p 他/rr 和/cc 党中央/nt 的/ude1 领导/n ‘/w 下/f 战书/n ’/w ，/w 是/vshi 右倾/b 的/ude1 表现/vn ，/w 因而/c 必须/d 反击/v ，/w 不/d 反击/v 不行/a 。/w 于是/cc 在/p 7月23日/t 的/ude1 大会/n 上/f 着重/vd 批驳/v 了/ule 彭德怀/nr 在/p 信/n 中/f 所/usuo 提到/v 的/ude1 ‘/w [小/a 资产阶级/n]/nz 狂热性/n ’/w 和/cc 因/p 誊写/v 时/ng 笔误/n 写成/v 的/ude1 “/w [有失/v 有/vyou 得/ude3]/nz ’/w 等/udeng 说法/n ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi [右倾/b 机会主义/n]/nz 的/ude1 表现/vn ，/w 离/v 右派/nis 只有/c [30/m 公里/q]/mq 。/w 在/p 7月31日/t 和/cc 8月/t l/x 日/b 的/ude1 政治局/nis 常委/nnt 会上/n ，/w 毛泽东/nr 又/d 断言/v 彭德怀/nr 写信/vi 的/ude1 目的/n 是/vshi “/w 争取/v 群众/n ，/w 组织/n 队伍/n ”/w ，/w “/w 是/vshi 向着/p 中央/n [领导/n 机关/n]/nz 而/cc 来/vf 的/ude1 ，/w “/w 锋芒/n 是/vshi 攻击/v 中央/n ，/w 是/vshi 反/vi 中央/n ，/w 要/v 修正/vn 总路线/n ，/w 要/v 按照/p 他/rr 的/ude1 面貌/n “/w 来/vf 改造/v 党/n 和/cc 世界/n ’/w 。/w 在/p 私下/d 的/ude1 谈话/vn 中/f 还/d 说/v 彭德怀/nr 原名/n 彭得华/nr ，/w 就是/v 要得/vi 中华/nz 。/w 因此/c ，/w 同/p 彭德怀/nr 的/ude1 斗争/vn 是/vshi 路线/n 斗争/vn 。/w 据此/d ，/w 会议/n 认定/v 彭德怀/nr 组织/n 了/ule 反党/vi 性质/n 的/ude1 军事/n 俱乐部/nis ’/w 。/w [八/m 届/q]/mq [八/m 中/f 全会/n]/nz 通过/p 的/ude1 《/w 决议/n 》/w 则/d 指出/v ：/w 彭德怀/nr 等/udeng 人物/n 的/ude1 错误/n 是/vshi 代表/nnt [右倾/b 机会主义/n]/nz 分子/n 发动/v 的/ude1 反对党/n 的/ude1 总路线/n 、/w 反对/v 大跃进/n 、/w 反对/v 人民公社/n 的/ude1 猖狂/a 进攻/vn 。/w 因此/c ，/w 坚决/ad 粉/ag 以/p 彭德怀/nr 为首/vi 的/ude1 [右倾/b 机会主义/n]/nz [反党/vi 集团/nis]/ntc 的/ude1 活动/vn ，/w “/w 对于/p 保卫/v 党/n 的/ude1 总路线/n 是/vshi [完全/ad 必要/a]/nz 的/ude1 ’/w 。/w 
其次/c ，/w 复杂/a 的/ude1 历史/n 纠葛/n 是/vshi 铸成/v 彭德怀/nr 错案/n 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w 许多/mq 相关/vn 的/ude1 论著/n 一致/a 指出/v ：/w 毛泽东/nr 和/cc 彭德怀/nr 两人/mq 在/p 历史/n 上/f 矛盾/an 较大/d ，/w 相互间/nz 的/ude1 成见/n 很深/d ，/w 有/vyou 很多/m 历史/n 上/f 的/ude1 疙瘩/n 没有/v 解开/v 。/w 毛泽东/nr 在/p 1959年4月/t 的/ude1 [上海/ns 政治局/nis]/nt 会议/n 上/f 说/v 过/uguo ：/w “/w 我/rr 这个/rz 人/n 是/vshi 被/pbei 许多人/nz 恨/v 的/ude1 ，/w 特别/d 是/vshi 彭德怀/nr 同志/n ，/w 他/rr 是/vshi 恨死/v 了/ule 我/rr 的/ude1 ；/w 不/d 恨死/v 了/ule ，/w 也/d 有/vyou 若干/m 恨/v 。/w 我/rr 跟/p 彭德怀/nr 同志/n 的/ude1 政策/n 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ：/w ‘/w 人/n 不犯/d 我/rr ，/w 我/rr 不/d 犯人/n ；/w 人/n 若/c 犯/v 我/rr ，/w 我/rr 必/d 犯人/n ’/w 。/w ”/w 黄克诚/nr 回忆说/nz ：/w 毛泽东/nr 和/cc 彭德怀/nr 在/p 历史/n 上/f “/w 因为/c 某些/rz 观点/n 的/ude1 分歧/n 和/cc 性格/n 的/ude1 差异/n ，/w 发生/v 了/ule 一系列/b 的/ude1 矛盾/an ，/w 形成/v 颇/d 深/a 的/ude1 成见/n 。/w ”/w 毛泽东/nr 曾/d 开玩笑/vi 似/vg 地/ude2 对/p 彭德怀/nr 说/v 过/uguo ：/w “/w 老总/nnt ，/w 咱们/rr 定/v 个/q 协议/n ，/w 我/rr 死/v 以后/f ，/w 你/rr 别/d 造反/vi ，/w 行/ng 不行/a ？/w ，/w 师哲/nz 在/p 回忆录/n 中/f 也/d 说/v ：/w 历史/n 上/f [毛泽东/nr 与/cc 彭德怀/nr]/nz 误会/vn 很深/d 。/w 毛泽东/nr 对/p 彭/nz 在/p 七大/n 上/f 的/ude1 检讨/vn 很/d 不/d 满意/v ，/w 曾/d 说/v 过/uguo ：/w “/w 他/rr [承认/v 错误/n]/nz 的/ude1 态度/n 十分/d 勉强/ad ！/w 也/d 难说/v 他/rr 是/vshi 心悦诚服/vl 的/ude1 。/w ”/w 又/d 说/v ：/w “/w 此人/r 刚愎自用/vl ，/w 目空一切/vl 。/w ”/w 师哲/nz 由此/d 认为/v 1959年/t 的/ude1 [庐山/ns 会议/n]/nz ，/w “/w 如果/c 不是/c 彭/nz 总/b ，/w 也/d 不是/c 那种/r 硬性/b 方式/n ，/w 可能/v 结局/n 会/v 不同/a 于/p 此/rzs 。/w ”/w 刘少奇/nr 在/p [庐山/ns 会议/n]/nz 上/f 则/d 提到/v 关向应/nr 在/p 死/v 前/f 曾/d 流/v 着/uzhe 泪/n 说/v ：/w “/w 彭/nz 总/b ，/w 你/rr 不要/d 反对/v 毛主席/nr ，/w 闹/v 派别/n 。/w 我/rr 是/vshi 快死/nz 的/ude1 人/n 了/ule 。/w ”/w 那么/c ，/w [毛泽东/nr 与/cc 彭德怀/nr]/nz 在/p 历史/n 上/f 究竟/d 又/d 些/q 什么/ry 误会/vn 和/cc 纠葛/n 呢/y ？/w 
按照/p 毛泽东/nr 在/p [庐山/ns 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 有关/vn 讲话/n 以及/cc [八/m 中/f 全会/n]/nz 通过/p 的/ude1 《/w 决议/n 》/w 的/ude1 论述/vn ，/w 彭德怀/nr 在/p “/w [立/v 三/m 路线/n]/nz 时期/n 、/w 第一次/mq 王明/nr 路线/n 时期/n 、/w 第二次/mq 王明/nr 路线/n 时期/n 、/w 高/a 饶/v 反党/vn 联盟/nis 事件/n 时期/n ，/w 他/rr 都/d 曾经/d 站/vi 在/p 错误/n 路线/n 方面/n 而/cc 反对/v 以/p 毛泽东/nr 同志/n 为/p 代表/nnt 的/ude1 [正确/a 路线/n]/nz 。/w ”/w 具体/a 而言/uls ，/w 彭德怀/nr 历史/n 上/f 有/vyou 这么/rz [几/d 件/q]/mq 事/n ，/w 使/v 毛泽东/nr [难以/d 释怀/v]/nz 。/w 首先/d 是/vshi 袁文才/nr 、/w 王佐/nr 事件/n 。/w 1930年2月/t 中旬/t ，/w 在/p 毛泽东/nr 率/v 红四军/n 向/p 赣南/ns 进军/v 时/ng ，/w 留守/v 井冈山/ns 的/ude1 彭德怀/nr 听信/v 谗言/n ，/w 制造/vn 了/ule ‘/w 袁文才/nr 、/w 王佐/nr 事件/n ’/w ，/w 给/p 湘赣/n 边/k [革命/vn 根据地/n]/nz 的/ude1 建设/vn 造成了/v 极大/a 的/ude1 损失/n ，/w 井冈山/ns 也/d 从此/d 落入/v 了/ule 国民党/n 之/uzhi 手/n ，/w 直到/v 1950年/t 人民解放军/nt 南下/vn 才/d 获得/v 解放/vn 。/w 为此/bl ，/w 彭德怀/nr 被/pbei 批评/vn 是/vshi 犯/v 了/ule [流寇/n 主义/n]/nz 、/w 不要/d 根据地/n 的/ude1 错误/n 。/w 其次/c 是/vshi 长征/n 途中/s 的/ude1 会理/nz 风波/n 。/w [遵义/ns 会议/n]/nz 后/f ，/w 重/a 获/v 军权/n 的/ude1 毛泽东/nr 为/p 摆脱/v 敌人/n 的/ude1 重重/z 包围/v ，/w 指挥/v [中央/n 红军/nnd]/nz 与/cc 敌人/n 进行/vn 了/ule 频繁/a 的/ude1 战斗/vn 和/cc 大踏步/d 的/ude1 回旋/vn 转移/v 。/w 红军/nnd 中/f 一些/mq 指战员/nnd 极端/n 疲惫/a ，/w 又/d 对/p 中央/n [战略/n 意图/n]/nz 不明/v ，/w 产生/v 了/ule 埋怨/v 情绪/n 。/w 当时/t 担任/v [红一军/nz 团/n]/nt 军团长/nnt 的/ude1 林彪/nr 给/p 中央军委/nt 写信/vi ，/w 说/v 毛泽东/nr 指挥/v 军队/n 作战/vi 不行/a ，/w 应/v 解除/vn 其/rz 指挥权/n ，/w 让/v 彭德怀/nr 指挥/v [中央/n 红军/nnd]/nz 。/w 在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 会理/nz [中央/n 政治局/nis 扩大会议/nz]/nz 上/f ，/w 毛泽东/nr 在/p 严厉批评/v 林彪/nr 的/ude1 同时/c ，/w 又/d 指责/v 彭德怀/nr 说/v ：/w “/w 林彪/nr 的/ude1 信/n 就是/v 你/rr 鼓动/v 起来/vf 的/ude1 。/w ”/w 尽管/c 彭德怀/nr 曾/d 严正/a 声明/n ：/w “/w 这/rzv 封信/q ，/w 事先/d 我/rr 不/d 知道/v ，/w 并/cc 还/d 批评/v 林彪/nr 此举/rzv 不妥/a ，/w 但/c 毛泽东/nr 并未/d 释然/z ，/w 在/p [庐山/ns 会议/n]/nz 上/f 又/d 重提/v 此事/r ，/w 林彪/nr 被迫/d 当面/d 声明/n ，/w 当时/t 他/rr 写信/vi ，/w 彭德怀/nr 不/d 知道/v 。/w 
