[58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 教师/nnt 王传君/nr ，/w 不畏/v 严寒/an ，/w 跳进/v 河/n 中/f ，/w 咬紧牙关/vl ，/w 最后/f 用/p 头/n 一点一点/m 将/d 孩子/n 顶/v 到/v 岸边/s 。/w 
1月2日/t ，/w 太和县/ns 洪山镇/ns 在/p 全镇/n 发出/v 向/p [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 教师/nnt 王传君/nr 学习/v 的/ude1 号召/vn 。/w 王传君/nr 奋不顾身/vl 从/p 冰河/n 中/f 勇救/v 落水/vn 儿童/n 的/ude1 壮举/n ，/w 在/p 寒冷/a 的/ude1 冬季/t 传递/v 了/ule 暖暖/v 的/ude1 正能量/nz ，/w 四邻/n 八乡/nz 一时/d 传为佳话/vl 。/w 
2013年12月31日/t 下午/t 4时50分/t ，/w 太和县/ns 洪山镇/ns 祝/v 楼/n 教学/vn 点/qt 教师/nnt 王传君/nr ，/w 突然/ad 发现/v 距离/n 学校/nis [100/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 古迹/n 沟/n 内/f ，/w 小学/nis 一年级/mq 学生/nnt 王博文/nr 落水/vn 。/w 王传君/nr 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/w 没/d 来得及/v 脱鞋/v 和/cc 衣服/n ，/w 便/d 跳进/v [2/m 米/q]/mq 多/a 深/a 的/ude1 水中/s 。/w 数九寒天/n ，/w 河面/n 上/f 结/v 着/uzhe 一层/mq 薄薄的/z 冰/n ，/w 河水/n 冰冷/z 彻骨/z 。/w 王传君/nr 游/v 到/v 王博文/nr 身边/s ，/w 一只/mq 手/n 划水/vi 、/w 一只/mq 手/n 托举/v 着/uzhe 他/rr 向/p 岸边/s 划去/nz 。/w 身体/n 冻僵/v 的/ude1 王传君/nr ，/w 最后/f 用/p 头/n 一点一点/m 将/d 孩子/n 顶/v 到/v 岸边/s 。/w 由于/p 河岸/n 很/d 陡/a ，/w 无法/v 上岸/vn ，/w 王传君/nr 咬紧牙关/vl ，/w 顽强/a 坚持/v 了/ule 5分/t 多/a 钟/n 时间/n 。/w 在/p 此/rzs [危急/a 时刻/n]/nz ，/w 乡亲们/nz 闻讯/vi 赶来/vi ，/w [几/d 人/n]/mq 下/f 到/v 水里/d 接应/v ，/w 齐心协力/vl 将/d 孩子/n 拖/v 上/f 河岸/n 。/w 体力/n 不/d 支/q 的/ude1 王传君/nr 随后/d 也/d 被/pbei 群众/n 合力/n 救援/vn 上岸/vi 。/w 
