1月3日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 停泊/v 在/p 南极/ns 浮冰/n 区/n 。/w 援救/v 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q [52/m 名/q]/mq 被困/v 人员/n 后/f ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 当日/t 在/p 撤离/v 这/rzv 片/q [密集/a 浮冰/n 区/n]/nz 时/ng 受阻/vi 。/w 新华社/nt 记者/nnt 张建松/nr 摄/vg 
原/b 标题/n ：/w 跌宕起伏/al 的/ude1 极地/n 大/a 救援/vn 
“/w 勇士/n 不/d 顾生/nr ，/w 故/c 能/v 立/v 天下/n 之/uzhi 大名/ns ”/w 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 南极/ns 科考/n 船上/s 的/ude1 中国/ns 勇士们/nz 在/p 获悉/v 他国/rzs 船只/n 身/ng 陷/vi 危难/n 后/f ，/w 秉承/v 国际主义/n 、/w 人道主义/n 精神/n ，/w 千里/mq 驰援/v ，/w 助/v 多/a 国/n 乘客/n 转危为安/vl ，/w 彰显/v 了/ule [极地/n 考察/v]/nz 大国/n 和/cc [负责任/nz 大国/n]/nz 形象/n 。/w 
2013年11月7日/t ，/w 当/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 科考/n 船/n 在/p 上海/ns 码头/n 一声/mq 汽笛/n 长鸣/v ，/w 踏上/v 中国/ns [第/m 30/m 次/qv]/mq 南极/ns 科考/n 征程/n 时/ng ，/w 谁/ry 也/d 不会/v 想到/v 中国/ns 南极/ns 勇士/n 此行/rzv 将/d 经历/n 前所未有/vl 的/ude1 冰雪/n 考验/vn 。/w 
4/m 天后/nz ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 在/p 破冰/v 航道/n 内/f 遇到/v 俄罗斯/nsf 科考/n 船/n “/w 费德洛夫/nrf 院士/nnt ”/w 号/q ，/w 双方/n [友好/a 协商/vn]/nz 了/ule 各自/rr 直升机/n 的/ude1 [作业/vn 时间/n]/nz 。/w 或许/d 就/d 在/p 这种/r 偶遇/v 中/f ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 与/cc 俄罗斯/nsf “/w 院士/nnt ”/w 结下/v 了/ule 不解之缘/n 。/w 
12月18日/t ，/w 负责/v 此次/rz 南极/ns 内陆/s 考察/v 任务/n 的/ude1 泰山/ns 站队/v 和/cc [格罗夫/nrf 山/n]/nz 队/n 集结/v 出征/vn 。/w 次日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 启程/vi ，/w 向/p 东/f 开始/v 实施/vn 中国/ns 极地/n 科考/n 史上/d [首次/m 环/n]/mq [南极/ns 大陆/ns]/nz 航行/vi 。/w 船上/s 科考/n 队员/nnt 则/d 对/p 沿途/d 气象/n 、/w 水文/n 、/w 海水/n 、/w 大气/n 和/cc 冰情/nz 进行/vn 观测/vn 、/w 采样/vn ，/w 以期/v 获取/vn 宝贵/a 资料/n 。/w 
天有不测风云/al ，/w 在/p [变化/vn 万/d 千/m]/nz 的/ude1 南极/ns 更是/d 如此/rzv 。/w 12月25日/t ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 值班/vn 驾驶员/nnt 突然/ad 通过/p 电话/n 和/cc [求救/vi 信号/n]/nz 获悉/v ，/w 载有/v [74/m 人/n]/mq 的/ude1 俄罗斯/nsf “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 客轮/n 在/p 600多海里/m （/w [1/m 海里/q]/mq 等于/v [1/m ．/w 852/m 公里/q]/mq ）/w 以外/f 的/ude1 南极/ns 迪维尔/nrf 海/n 被/pbei 浮冰/n 困住/nz ，/w 两座/mq 冰山/n 正/d 向/p 它/rr 漂移/vi ，/w 急需/v 救援/vn 。/w 
险情/n 似火/nz 。/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船长/nnt 王建忠/nr 决定/v 履行/vn 《/w [国际/n 海上/s 人命/n 安全/an 公约/n]/nz 》/w ，/w 立即/d 指挥/v 向/p 东南方/nz 调整/v 航线/n ，/w 以/p 最大/gm 航速/n 前往/v 俄/b 船/n 遇险/vn 地点/n 。/w 为/p 尽快/d 救援/v 受困/nz 俄/b 船/n ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 冒着/v 危险/an 穿越/v 西风带/nz 气旋/n 中心/nis ，/w 在/p 大雾/n 笼罩/v 、/w 风雪交加/vl 、/w [白浪/nr 滔天/nz]/nz 、/w 能见度/n 极差/d 的/ude1 陌生/a 海域/n 一路/mq 猛进/nz ，/w 终于/d 在/p 27日/t 挺进/v 到/v 距/p 俄/b 遇险/vn 船/n 不到/v [10/m 海里/q]/mq 的/ude1 地方/n 。/w 
但/c 严峻/a 的/ude1 冰情/nz 给/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 出/vf 了/ule 大/a 难题/n 。/w 厚达三/nr 、/w [四/m 米/q]/mq 的/ude1 重重/z 坚冰/n 阻隔/v 在/p 中/f 俄/b [两/q 船/n]/mq 之间/f ，/w 在/p 刚刚/d 破冰/v 开辟/vn 的/ude1 清水/ns 通道/n 内/f ，/w 浮冰/n 很快/d 就/d 闭合/vn 起来/vf 。/w 四周/f 白茫茫/z 一片/mq ，/w 能见度/n 最低/a 时/ng 仅有/nz 10多米/m 。/w 随后/d 赶来/vi 援救/vn 的/ude1 法国/nsf “/w 星盘/nz ”/w 号/q 和/cc 澳大利亚/nsf “/w 南极光/n ”/w 号/q 破冰船/n ，/w 同样/d 受困/nz 于/p 坚冰/n ，/w 在/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 身后/f 数/n 海里/q 外/f 停下/v 脚步/n 。/w 
困难/an 无法/v 阻拦/vn 无畏/vi 的/ude1 中国/ns 南极/ns 勇士/n 。/w 他们/rr 一边/d 操控/v “/w 雪龙/n ”/w 号/q 与/cc 浮冰/n 争夺/v 地盘/n ，/w 一边/d 在/p 天气/n 好转/vi 时/ng 派/v 直升机/n 考察/v 俄/b 受困/nz 船只/n 附近/f 冰清/nz ，/w 为/p 疏散/v 船上/s 人员/n 选择/v 合适/a 的/ude1 场地/n 和/cc 路线/n 。/w 鉴于/p 冰情/nz 始终/d 严峻/a ，/w 而/cc 天气/n 持续/vd 好转/vi ，/w 应/v 俄方/n 要求/n ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 31日/t 决定/v 用/p 直升机/n 救出/vf 俄/b 船上/s 所有/b [52/m 名/q]/mq 乘客/n 。/w 
此/rzs 后/f 两天/mq 里/f ，/w [中国/ns 救援队/nis]/nt 一面/n 加强/v 气象/n 监测/vn ，/w 一面/n 派/v 人/n 在/p 疏散/v 人员/n 登机/vi 点/qt 和/cc 下/f 机/ng 登船/nz 位置/n 分别/d 压实/nz 雪/n 面/nf ，/w 用/p 木板/n 搭建/v 临时/b 停机坪/n ，/w 针对/p 等候/v 疏散/vn 、/w 登机/vi 、/w 清点/v 人数/n 、/w 搬运/v 行李/n 等/udeng 细节/n 问题/n 一一/m 做好/v 部署/vn 。/w 
2014年1月2日/t ，/w 中/f 俄/b 澳/b [三/m 方/q]/mq 共同/d 决定/v 开始/vn 救援/vn 。/w 拥有/v 36年/t 飞行/vn 资历/n 的/ude1 机长/nnt 贾树良/nr ，/w 驾驶/v “/w 雪鹰/nz 12/m ”/w 直升机/n 直抵/nz “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 右舷/nz 冰面/n 。/w 等待/v 疏散/vn 的/ude1 乘客/n 以/p [12/m 人/n]/mq 为/p 一组/mq ，/w 在/p 中国/ns 救援/vn 者/k 指引/vn 下/f 迅速/ad 登机/vi 。/w 随后/d “/w 雪鹰/nz ”/w 再次/d 升空/vi ，/w 径直/d 飞/vi 到/v 澳大利亚/nsf “/w 南极光/n ”/w 号/q 附近/f 冰面/n 着陆/vi ，/w 再/d 由/p 小艇/n 把/pba 乘客/n 送/v 至/p “/w 南极光/n ”/w 号/q 。/w 如此/rzv 往返/vi [6/m 架次/qv]/mq ，/w 终于/d 使/v 所有/b 乘客/n 安全/an 脱险/vi 。/w 
“/w 感谢/v ‘/w 雪龙/n ’/w 号/q ！/w ”/w “/w 你们/rr 的/ude1 救援/vn 让/v 人/n 难以置信/vl ！/w ”/w 中国/ns 救援/v 人员/n 所到之处/l 总/b 能/v 听到/v 这样/rzv 的/ude1 感谢/vn 和/cc 欢呼/v 。/w 俄罗斯/nsf 船长/nnt 更是/d 饱含/v 深情/n 地/ude2 对/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 船长/nnt 说/v ：/w “/w 你们/rr 的/ude1 努力/ad 是/vshi 国际/n 合作/vn 的/ude1 典范/n ，/w 不仅/c 体现/v 了/ule 人类/n 航海/vn 的/ude1 互助/vn 精神/n ，/w 也/d 体现/v 了/ule 《/w [南极/ns 条约/n]/nz 》/w 精神/n 。/w 非常/d 希望/v 有/vyou 机会/n 向/p 你们/rr 当面/d 致谢/vi 。/w ”/w 
然而/c ，/w 就/d 在/p 各方/r 依依/z 话别/vi ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 准备/v 撤离/v 浮冰/n 区/n ，/w 继续/v 执行/vn 考察/v 任务/n 时/ng ，/w 所在/n 地区/n 受/v 强大/a 气旋/n 影响/vn ，/w 浮冰/n 范围/n 迅速/ad 扩大/v 。/w 2日/t 至/p 3日/t 期间/f ，/w 一座/mq 长/a 约/d [一/d 公里/q]/mq 的/ude1 平顶/nz 大/a 冰山/n 更是/d 堵住/v 了/ule “/w 雪龙/n ”/w 号/q 的/ude1 撤离/v 路线/n ，/w 最近时/t 与/cc “/w 雪龙/n ”/w 号/q 相距/vi 仅/d [1/m ．/w 2/m 海里/q]/mq 。/w 为/p 安全/an 起见/u ，/w “/w 雪龙/n ”/w 号/q 准备/v 等/udeng 该/rz 冰山/n 漂/v 走/v 后/f ，/w 再/d 从/p [密集/a 浮冰/n 区/n]/nz 里/f 破冰/v 突围/vn 。/w 
目前/t ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 正/d 进一步/d [采取/v 措施/n]/nz ，/w 全力/d 组织/n “/w 雪龙/n ”/w 号/q 脱困/vn 工作/vn 。/w 据/p [有关/vn 部门/n]/nz 会商/v ，/w 1月6日/t 可能/v 有/vyou 一次/mq 天气/n 和/cc 海冰/n 变化/v 过程/n ，/w 有望/v 为/p “/w 雪龙/n ”/w 号/q 脱困/vn 带来/v [有利/a 条件/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 栾海/nr ）/w 
