[湖南/ns 卫视/n]/nz 接档/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 2/m 》/w 被/pbei 曝/vg 已经/d 结束/v 了/ule 前/f 两场/mq 的/ude1 录制/vn ，/w 周笔畅/nr 成为/v 首位/n 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 歌手/nnt ，/w 令人/v [大跌/v 眼镜/n]/nz 。/w 与此同时/c ，/w 几位/n 歌手/nnt 的/ude1 私生活/n 也/d 被/pbei 网友/n 扒皮/nz ，/w 和/cc 一帆风顺/vl 的/ude1 歌唱/vn 事业/n 相比/vi ，/w 几位/n 歌手/nnt 的/ude1 感情/n 故事/n 显得/v 一波三折/vl 。/w 贵/a 为/p 内地/n 歌坛/n 一姐/nz 的/ude1 韦唯/nr 曾经/d 有/vyou 过/uguo 一段/mq 令人羡慕/al 的/ude1 [跨国/b 婚姻/n]/nz ，/w 但/c 03年/t ，/w 韦唯/nr 却/d 带着/vn 一纸/mq 离婚/vi 证书/n 回国/vi ，/w 独自/d 抚养/v [三/m 个/q]/mq 帅气/a 的/ude1 混血/vi 儿子/n 至今/d 。/w ”/w 
金曲/nz 歌王/n “/w 曹格/nr 曾/d 屡次/d 因/p 酒醉/nz 闹/v 上/f 新闻/n 版面/n ，/w 搞得/v 爱妻/n 吴速玲/nr 绝望/a 携/v 儿女/n 出走/vi ，/w 而/cc 两人/mq 的/ude1 恋爱/vn 过程/n 也/d 让/v 人/n 直呼/nz 意外/a ，/w 曹格/nr 曾/d 和/cc 吴速玲/nr 谈/v 了/ule 2年/t 地下情/nz ，/w 曹格/nr 最终/d ”/w 小/a 三/m ”/w 上位/b 成功/a 。/w 香港/ns 小/a 天后/nz 邓紫棋/nr 2010年/t 被/pbei 爆/v 和/cc 林宥嘉/nr 相恋/v ，/w 一/m 开始/v [2/m 人/n]/mq 还/d 狂/dg 打/v 迷糊/vn 仗/n ，/w 近来/d 却/d 越/d 爱/v 越高/d 调/v ，/w 成为/v 娱乐圈/nz 最/d 让/v 人/n 看/v 不懂/v 的/ude1 情侣/n 组合/vn 之一/rz 。/w 复出/v 的/ude1 中国/ns [女子/n 摇滚/n]/nz [第一/m 人/n]/mq 罗琦/nr 经历/n 了/ule 左眼/n 失明/vi 和/cc 吸毒/vi 的/ude1 不堪/vn 过往/vn 后/f ，/w 终于/d 在/p 收获/n 了/ule 一段/mq [跨国/b 婚姻/n]/nz 后/f 涅槃/nz 重生/v 。/w 
