原/b 标题/n ：/w 江西/ns 新/a 余/ng 一/m 干部/nnt 下班/vi 饮酒/vi 后/f 身亡/vi 
记者/nnt 4日/t 从/p 江西/ns 新余市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 3日/t 晚/tg ，/w 该市/r 一名/mq 干部/nnt 下班/vi 饮酒/vi 后/f 身亡/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 1月3日/t 下班/vi 后/f ，/w [江西/ns 新余市/ns 民政局/nis]/nt 干部/nnt 罗某/nr 召集/v 张某/nz （/w 死者/n ）/w 等/udeng [六/m 人/n]/mq 到/v 一/m 餐馆/nis 用餐/vi ，/w [六/m 人/n]/mq 平分/v 两瓶/nz 白酒/nf ，/w 餐费/n 由/p 罗/b 某个/rz 人/n 支付/v 。/w 当日/t 约/d 19时六/t 人/n 各自/rr 回家/vi ，/w 未见异常/nhd 。/w 
19:30/m 时/ng 许/v ，/w 张某/nz 爱人/n 回家/vi 发现/v 张某/nz 倒/vi 在/p 卫生间/n 并/cc 伴有/v 呕吐物/nz 、/w 身体/n 发生/v 僵硬/a 等/udeng 现象/n 。/w 后/f 送/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz ，/w 经/p 确诊/v 死亡/vn 。/w 
具体/a [死亡/vi 原因/n]/nz 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 秦海峰/nr ）/w 
