原/b 标题/n ：/w 安倍/nrf 强化/v 对/p 非/b 外交/n 日/b 媒/ng 称/v 欲/d 借此/v 来/vf 抗衡/vi 中国/ns 
虽然/c 日本/ns 目前/t 还/d 处在/v 新年/t 气氛/n 当中/f ，/w 3日/t 在/p 神奈川/ns 与/cc 日本/ns 财/n 界/n 人士/n 打/v 高尔夫球/n 的/ude1 安倍/nrf 却/d 被/pbei 记者/nnt 包围/v ，/w 询问/v 新/a 一年/mq 的/ude1 “/w 抱负/n 如何/ryv ”/w 。/w 安倍/nrf 详细/a 谈及/v 要/v 在/p 1月/t 出访/v 中东/ns 、/w 非洲/nsf 、/w 瑞士/nsf 和/cc 印度/nsf 等/udeng 国/n 。/w [日本/ns 媒体/n]/nz 称/v ，/w 安倍/nrf 政府/nis 打算/v 通过/p 帮助/v [非洲/nsf 国家/n]/nz 建设/vn 基础设施/gi ，/w 来/vf 和/cc 中国/ns 抗衡/vi 。/w 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 3日/t 报道/v ，/w 预计/v 安倍晋三/nrj 将/d 访问/v 科特迪瓦/nsf 、/w 莫桑比克/nsf 和/cc 埃塞俄比亚/nsf 等/udeng [三/m 国/n]/mq 。/w 安倍/nrf 借/v 访问/vn 非洲/nsf [三/m 国/n]/mq 之/uzhi 机/ng ，/w 尽/vi 全力/d 强化/v 对/p 非/b 外交/n 。/w 为/p 确保/v 资源/n ，/w 日本/ns 确定/v 了/ule 重点/n 援助/vn 的/ude1 [非洲/nsf 国家/n]/nz 和/cc 地区/n ，/w 并/cc 参与/v 当地/s 的/ude1 [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 日本/ns 还/d 将/d 促进/v 在/p 非洲/nsf 创设/v “/w 经济特区/n ”/w ，/w 帮助/v 日/b 企/ng 开拓/v 市场/n 。/w 日本/ns 借此/v 与/cc 通过/p 提供/v 巨额/b 援助/vn 而/cc 不断/d 提高/v 对/p 非/b 影响力/n 的/ude1 中国/ns 展开/v 抗衡/vn 。/w 
报道/v 称/vn ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 将/d 加速/vi 在/p 莫桑比克/nsf 建设/v [干线/n 公路/n]/nz 网/n 和/cc 主要/b 港口/n 。/w 为了/p 在/p 2018年/t 完工/vi ，/w 日本/ns 已/d 决定/v 提供/v [240/m 亿/m 日元/n]/mq （/w 约/d 合/v [13/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 人民币/n ）/w 的/ude1 贷款/n 。/w 安倍/nrf 将/d 在/p 访问/v 莫桑比克/nsf 时/ng 宣布/v 增加/vn 援助/v 额度/n 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 希望/v 利用/vn 莫桑比克/nsf 的/ude1 公路网/n ，/w 使/v 邻国/n 马拉维/nsf 开采/vn 的/ude1 稀有金属/n 能/v 出口/vn 到/v 日本/ns 。/w 安倍/nrf 在/p 科特迪瓦/nsf 也/d 将/d 表明/v 帮助/vn 该国/r 建设/v 公路网/n 。/w 
此外/c ，/w 埃塞俄比亚/nsf 是/vshi [非洲/nsf 联盟/nis]/nt 轮值/vn 主席国/n 。/w 安倍/nrf 将/d 在/p 访/v 埃/b 时/ng 发表/v 演说/vn ，/w 阐述/v 今后/t 日本/ns 对/p 非洲/nsf 外交/n 的/ude1 [基本/a 方针/n]/nz 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt [消息/n 人士/n]/nz 就/d 安倍/nrf 访/v 非/b 的/ude1 意义/n 强调/v ：/w “/w 访问/vn 是/vshi 向/p 世界/n 展示/v 姿态/n 的/ude1 大好/a 机会/n 。/w ”/w 据悉/v ，/w 日本/ns 还/d 将/d 帮助/v 肯尼亚/nsf 建立/v “/w 经济特区/n ”/w ，/w 并/cc 加紧/vd 推动/v 日/b 企/ng 赴/v 当地/s 开拓/v 市场/n 。/w 
日/b 媒/ng 认为/v ，/w 安倍/nrf 在/p 2014年/t 伊始/vi 就/d 急匆匆/d 要/v 访问/vn 非洲/nsf ，/w 也/d 是因为/c 中国/ns 外长/nnt 将要/d 访问/v 非洲/nsf 。/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 2日/t 宣布/v ，/w 中国/ns 外长/nnt 王毅/nr 将/d 于/p 本月/r 6日/t 至/p 11日/t 访问/v 埃塞俄比亚/nsf 、/w 吉布提/nsf 、/w 加纳/nsf 、/w 塞内加尔/nsf 等/udeng 非洲/nsf [四/m 国/n]/mq 。/w 而/cc 据/p 日本/ns 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 2日/t 报道/v 称/vn ，/w 安倍/nrf 将/d 于/p 1月9日/t 出发/vi 开始/v 访问/vn 中东/ns 、/w 非洲/nsf 等/udeng 国家/n ，/w 目的/n 是/vshi “/w 为了/p 强化/v 和/cc 中国/ns 影响力/n 较深/d 的/ude1 非洲/nsf 的/ude1 关系/n ”/w 。/w 
另据/nz 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 3日/t 报道/v ，/w 由于/p 安倍晋三/nrj 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 该/rz 行为/n 或/c 导致/v 中国/ns 的/ude1 [主权/n 财富/n 基金/n]/nz [中国/ns 投资/vn 公司/nis]/ntc 开始/v 抛售/vn 日本/ns 股票/n 。/w (/w 李珍/nr )/w 
