原/b 标题/n ：/w 韩国/nsf 再/d 搞/v 小动作/n ：/w 欲/d 在/p 黄海/ns 修建/v “/w 最大/gm 科考/n 基地/nis ”/w 
根据/p 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 3日/t 的/ude1 报道/vn ，/w 韩国/nsf 会/v 预算/n 决算/n 特别/d 委员会/nis 关于/p 大幅/d 删除/v 独岛/ns 预算/n 的/ude1 解释/vn 引发/v 争议/vn 。/w 在/p 今年/t 的/ude1 政府/nis 预算案/n 中/f ，/w [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 原本/d 要求/n 关于/p 巩固/v 独岛/ns 主权/n 的/ude1 预算/n ，/w 由/p [42/m ./w 35/m 亿/m 韩元/q]/mq （/w [1/m 元/q]/mq 人民币/n 约/d 合/v [174/m 韩元/q]/mq ）/w 增加/v 至/p [48/m ./w 35/m 亿/m 韩元/q]/mq 。/w 但/c 1日/t 最终/d 通过/p 的/ude1 预算案/n 中/f ，/w 关于/p 独岛/ns 的/ude1 预算案/n 只/d 安排/v 了/ule [26/m 亿/m 韩元/q]/mq 。/w 特别/d 是/vshi 在/p 日本/ns 今年/t 将/d 宣传/v 竹岛/nz 主权/n 的/ude1 预算/n 增至/v 韩国/nsf [2/m 倍/q]/mq 的/ude1 情况下/nz ，/w 国会/nis 的/ude1 上述/b 做法/n 引发/v 韩国/nsf 各界/rz 强烈/a 不满/an 。/w 韩国/nsf 会/v 预算/n 决算/n 特别/d 委员会/nis 2日/t 发表/v 解释/vn 资料/n ，/w 称/v 针对/p 独岛/ns 还有/v 别的/rzv 政府/nis 项目/n ，/w 实际上/d 政府/nis 开支/n 增加/v 到/v [166/m 亿/m 韩元/q]/mq ：/w 独岛/ns 入/v 岛/n 支援/v 中心/nis [30/m 亿/m 韩元/q]/mq （/w 新增/v ）/w 、/w 建设/vn “/w 西/f [海/n （/w 即/v 黄海/ns ）/w 海洋/n 科学/n 基地/nis]/nt ”/w [126/m 亿/m 韩元/q]/mq （/w 新增/v ）/w 、/w “/w 东海/ns ”/w （/w 即/v 日本海/ns ）/w 最低/a 位置/n 调查/v 碑/n [20/m 亿/m 韩元/q]/mq （/w 新增/v ）/w ，/w 同时/c [科研/n 经费/n]/nz 减少/v [10/m 亿/m 韩元/q]/mq 。/w 不过/c ，/w 实际上/d 有/vyou [2/m 个/q]/mq 项目/n 与/cc 独岛/ns 无/v [直接/ad 关系/n]/nz ，/w 有/vyou 故意/d 掩饰/v 之/uzhi 嫌/v 。/w 
韩国/nsf 《/w [明日/t 新闻/n]/nz 》/w 去年/t 11月1日/t 曾/d 报道/v 称/vn ，/w 根据/p [韩国/nsf 国会/nis 农林/n 畜/ng 海洋/n 水产/n 委员会/nis]/nt 议员/nnt 李完九/nr 当天/t 散发/v 的/ude1 资料/n ，/w [韩国/nsf 国务/n 总理/nnt 室/n]/nt 下属/v 的/ude1 “/w 独岛/ns 领土/n 管理/v 对策/n 团/n ”/w 正/d 计划/n 将/d 独岛/ns 海洋/n 科考/n 基地/nis 移/v 向/p 黄海/ns 白翎岛/nz 一带/n 。/w 
根据/p 韩联社/nr 的/ude1 报道/vn ，/w 2011年8月30日/t ，/w [韩国/nsf 国土/n 海洋/n 部/q]/nt （/w 现/tg 改名/vi 海洋/n 部/q ）/w 曾/d 宣布/v 将/d 从/p 2013年/t 开始/v 在/p 白翎岛/nz 西南/ns 方/q [30/m 公里/q]/mq 的/ude1 海上/s 建设/v 韩国/nsf 最大/gm 规模/n 的/ude1 “/w [海洋/n 科学/n]/nz 基地/nis ”/w ，/w 并/cc 计划/n 2015年/t 竣工/vi 。/w 该/rz 基地/nis 计划/n 耗资/v [400/m 亿/m 韩元/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [3000/m 平方米/q]/mq 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 该/rz 基地/nis 建设/v 方式/n 与/cc 以往/t 立足/vi 礁石/n 不同/a ，/w 将/d 采取/v 浮动/vn 式/k 设计/vn ，/w 并/cc 搭载/v 各种/rz 海洋/n 、/w 气象/n 、/w [环境/n 监测/vn]/nz 设备/n ，/w 可/v 无人/b 看守/n 自动/d 运行/vn 。/w 目前/t 韩国/nsf 已经/d 建设/vn 的/ude1 [海洋/n 科学/n]/nz 基地/nis 已经/d 有/vyou [3/m 个/q]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 离於岛/nz （/w 即/v 我/rr 苏岩礁/ns ，/w 2003年/t 竣工/vi ，/w 面积/n 为/p [1345/m 平方米/q]/mq ）/w 、/w “/w 可/v 居/v 礁/n ”/w （/w 即/v 我/rr 日向礁/ns ，/w 2009年/t 完工/vi ，/w 面积/n 为/p [286/m 平方米/q]/mq ）/w 和/cc 独岛/ns 。/w 
根据/p 韩/b 媒/ng 的/ude1 报道/vn ，/w 韩国/nsf 从/p 2007年/t 开始/v 在/p 可居岛/nz 以西/f [47/m 公里/q]/mq 处/n 的/ude1 水下/s 暗礁/n “/w 可/v 居/v 礁/n ”/w 上/f 修建/v 海洋/n 科考/n 基地/nis ，/w 在/p 2年/t 内/f 投入/v [100/m 亿/m 韩元/q]/mq 修建/v 了/ule 所谓/v 的/ude1 “/w 可/v 居/v 礁/n [海洋/n 科学/n]/nz 基地/nis ”/w 。/w 该/rz 基地/nis 位于/v 水下/s [15/m 米/q]/mq 的/ude1 暗礁/n 上/f ，/w 高度/d [26/m 米/q]/mq ，/w 可供/v [4/m 人/n]/mq 居住/v ，/w 于/p 2009年/t 完工/vi 。/w 
[辽宁/ns 社科院/nis 朝/tg 韩/b 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 吕超/nr 3日/t 告诉/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w ，/w 韩国/nsf 在/p 水下/s 暗礁/n 上/f 频频/d 搞/v 一些/mq 小动作/n 是/vshi 怀有/v 一种/mq [侥幸/ad 心理/n]/nz 。/w 这些/rz 水下/s 暗礁/n 并/cc 不是/c 岛屿/n ，/w 而/cc 韩国/nsf 借/v 着/uzhe “/w 海洋/n 科考/n ”/w 的/ude1 名义/n 在/p 暗礁/n 上/f 建设/vn 施/v ，/w 是/vshi 想/v 造成/v 既定/b 事实/n ，/w 从而/c 扩大/v 经济/n 专属/b 区/n 。/w 但/c 韩国/nsf 的/ude1 做法/n ，/w 既/c 不/d 合乎/v 国际法/n ，/w 也/d 不合情理/nz ，/w 不会/v 得到/v 外界/n 的/ude1 认同/vn 。/w 
另据/nz 韩联社/nr 3日/t 报道/v ，/w 韩军方/nr 相关/vn 负责人/nnt 当天/t 表示/v ，/w 今年/t 将/d 在/p 黄海/ns 北部/f 小岛/n 上/f 部署/v 近距离/nz [监视/v 雷达/n]/nz ，/w [具体/a 位置/n]/nz 为/p 仁川市/ns 江华郡/nr 乔桐岛/nr 。/w 总共/d 计划/n 部署/vn [6/m 台/q]/mq ，/w 该/rz 雷达/n 探测/v 半径/n 超过/v [5/m 公里/q]/mq ，/w 在/p 夜间/n 或/c [气象/n 条件/n]/nz 恶劣/a 时/ng 也/d 能/v 准确/a 辨认/v 靠近/v 海岸/n 的/ude1 物体/n 。/w 【/w 记者/nnt 张涛/nr 记者/nnt 胡锦洋/nr 】/w 
