1月2日/t ，/w 淮北市/ns 方面/n 通过/p 省/n 人/n 社/n 厅/n [官方/n 网站/n]/nz ，/w 在/p 全省/n 率先/d 曝光/vi 了/ule 2013/m 年度/n 被/pbei 列入/v 黑名单/n [建筑/n 施工/vn 企业/n]/nz 名单/n 。/w 来自/v 江浙/ns 和/cc 本省/r 的/ude1 [7/m 家/q]/mq 相关/vn 企业/n 被/pbei 列入/v 黑名单/n ，/w 分别/d 是/vshi ：/w [浙江/ns 鸿/ag 翔/vg 建设/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt ，/w [安徽/ns 三/m 建/v 工程/n 有限公司/nis]/ntc ，/w [江苏/ns 弘盛/nz 建设/vn 工程/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc ，/w [安徽省/ns 晋源/nr 建筑/n 安装/v 工程/n 有限公司/nis]/ntc ，/w 安徽/ns 凯/ng 源/ng [建设/vn 集团/nis]/nt ，/w 合肥/ns 宏伟/a [建安/t 公司/nis]/nt ，/w [安徽/ns 富/vg 煌/ag 钢构/nz 股份公司/nis]/nt 。/w 
据/p 了解/v ，/w 淮北市/ns 将/d 利用/v 黑名单/n 制度/n 严/a 把/pba 投标/vn 关口/n ，/w [施工/vn 单位/n]/nz 参与/v [工程/n 项目/n]/nz 投标/vn ，/w 必须/d 持有人/nz 社/n 部门/n 出具/v 的/ude1 农民工/nnd 工资/n 无/v 拖欠/vn 证明/v ，/w 否则/c 不得/vi 参加/v [建设/vn 工程/n]/nz 投标/vn 。/w 利用/v 黑名单/n 制度/n 严/a 把/pba 施工/vn 许可/vn 关口/n ，/w 在/p 淮/n [建设/vn 工程/n 项目/n]/nz 中标/vi 后/f ，/w [建筑/n 施工/vn]/nz 单位/n 必须/d 到/v 人/n 社/n 部门/n 缴纳/v 农民工/nnd 工资/n 保障金/n ，/w 凭/p 缴纳/v 证明/vn 到/v 建设/vn [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 办理/v [施工/vn 许可证/n]/nz 。/w 利用/v 黑名单/n 制度/n 严/a 把/pba 验收/v 关口/n ，/w [工程/n 竣工/vi 验收/vn]/nz 前/f ，/w 必须/d 在/p 人/n 社/n 部门/n 的/ude1 监督/vn 下/f 对/p 农民工/nnd 工资/n 发放/v 情况/n 进行/vn 公示/n 。/w 公示/n 结束/v 无/v 投诉/vn 的/ude1 ，/w [施工/vn 企业/n]/nz 方可/d 持/v 人/n 社/n 部门/n 出具/v 的/ude1 农民工/nnd 工资/n 无/v 拖欠/vn 证明/v 到/v 建设/vn [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 办理/v 验收/vn 手续/n 。/w 
