想/v 欣赏/vn [巢湖/ns 民歌/n]/nz 、/w 一/m 睹/v 木雕/n 绝技/n 、/w 观看/v 大型/b 群众/n 文艺/n 演出/vn 的/ude1 市民/n ，/w 将来/t 又/d 有/vyou 好去处/nz 。/w 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 省城/n 塘/ng 西/f 河畔/n 的/ude1 “/w 合肥/ns 版/n 鸟巢/n ”/w 已/d 从/p 原先/d 的/ude1 [合肥/ns 美术馆/nis]/nt 改为/v [合肥市/ns 群众/n 文化/n 活动/vn 中心/nis]/nt (/w 文化馆/nis 新馆/n )/w ，/w 目前/t 正在/d 紧锣密鼓/dl 的/ude1 建设/vn 中/f 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 中心/nis [占地/v 面积/n]/nz [97378/m 平方米/q]/mq ，/w 分/qt 室内/s 主要/b 功能区/nz 和/cc 户外/s 演艺/n 广场/n [两/q 大/a]/mq 区域/n ：/w 室内/s 设/v 演艺/n [多功能/b 厅/n]/nz 、/w 艺术类/n 综合/v 展厅/n 、/w 民俗/n 民间/n 展厅/n 、/w 美术/n (/w 音乐/n )/w 工作室/nis 、/w 团队/n 活动室/n 、/w [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/v 中心/nis 、/w [全民/n 健身/vn 活动/vn 中心/nis]/nt 等/udeng ；/w 户外/s 依托/v [风景/n 优美/a]/nz 的/ude1 [塘西河/nz 公园/n]/nz ，/w 打造/v 户外/s 演艺/n 广场/n 。/w 
具体/a 用途/n 上/f ，/w 相关/vn 人士/n 介绍/v ，/w 今后/t 将/d 举办/v 每年/r 的/ude1 新春/t 文化/n 庙会/n 、/w 辅导/vn 和/cc 培训/v 基层/n 业余/b 文艺/n 骨干/n 、/w 开展/v [群众/n 文化/n]/nz 调研/vn 、/w 对/p 民俗/n [民间/n 文化/n]/nz 暨/cc [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 研究/vn 保护/vn ；/w 开展/v [群众/n 文化/n]/nz [理论/n 研究/vn]/nz 和/cc 对外/vn 民间/n [文化/n 交流/vn]/nz ；/w 举办/v 各类/r 有/vyou [艺术/n 水平/n]/nz 的/ude1 美术/n 、/w 摄影/vn 、/w 书画/n 、/w 民俗/n [民间/n 工艺/n]/nz 和/cc [历史/n 文化/n]/nz 展览/vn 等/udeng 。/w 
目前/t ，/w 场馆/n 使用/v 方/q [合肥市/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 正/d 积极/ad 推进/vi 项目/n 进程/n ，/w 预计/v 年/qt 内/f 将/d 面向/v 市民/n 开放/v 。/w (/w 杨治国/nr 张沛/nr )/w 
标签/n ：/w [合肥/ns 美术馆/nis]/nt 群众/n 文化馆/nis 鸟巢/n 
编辑/nnt ：/w 杨杨/nr 
