2日/t ，/w [美国/nsf 旧金山/nsf]/ns ，/w 两名/mq 男子/n 正在/d 查看/v 被/pbei 烧毁/v 的/ude1 [中国/ns 领事馆/nis]/nt 正门/n 。/w 
■/w “/w [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 遭/v 纵火/vn ”/w 追踪/v 
据/p 新华社/nt 电/n [美国/nsf 国务院/nt]/nt 2日/t 发表声明/v ，/w 对/p 1日/t 晚/tg [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 遭/v 蓄意/d 纵火/vi 事件/n 表示/v “/w 严重/a 关切/vn ”/w 。/w 
美/b 国务院/nt 
“/w 力争/v 抓获/v 肇事者/n ”/w 
国务院/nt 发言人/nnt 哈/b 夫/ng 在/p 声明/n 中/f 说/v ，/w 美国/nsf 十分/d 严肃/a 地/ude2 对待/v 此/rzs 事件/n 。/w 国务院/nt [外交/n 安全局/nis 正/d 协同/vd 联邦/n 调查局/nis]/nt 以及/cc 当地/s 警方/n 展开/v 调查/vn ，/w 力争/v 抓获/v 肇事者/n 。/w 
哈/b 夫/ng 说/v ，/w 国务院/nt 官员/nnt 正/d 与/cc 中方/n 官员/nnt 保持/v 沟通/vn ，/w 提供/v 协助/vn 并/cc 通报/v [事件/n 进展/vn]/nz 。/w 
美国/nsf 太平洋/ns 时间/n 1月1日/t 晚/tg 9时25分/t (/w [北京/ns 时间/n]/nz 2日/t 下午/t 1时25分/t )/w ，/w 一人/mq 拎/v [两/q 桶/q]/mq 汽油/n 走/v 下/f 总领馆/nis 门前/s 停放/v 的/ude1 一辆/mq 小型/b 客车/n ，/w 把/pba 汽油/n 泼/v 向/p 总领馆/nis 正门/n 并/cc 点火/vi 焚烧/v 。/w 总领馆/nis 方面/n 认定/v ，/w 这/rzv 起/vf 纵火/vi 案/ng 针对/p 中国/ns 驻/v 美国/nsf 领事/nnt 机构/n ，/w 严重/a 损毁/v 领馆/nz 设施/n ，/w 威胁/v 馆员/nnt 和/cc 周边/n 居民/n 安全/an ，/w 是/vshi 一起/s 恶性/b 破坏/v 事件/n 。/w 中国/ns [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 2日/t 表示/v ，/w 外交部/nto 和/cc 驻/v 美/b 有关/v 使领馆/n 已/d 就此/d 向/p 美方/n 提出/v [严正/a 交涉/v]/nz ，/w 要求/n 美方/n 尽快/d 破案/vi ，/w 严惩/v 肇事者/n ，/w 确保/v 不再/d 发生/v 类似/a 事件/n 。/w 
归国/vi 夫妇/n 
一度/d 担心/v 领馆/nz 关闭/v 
又/d 讯/ng 2日/t 上午/t ，/w 总领馆/nis 表示/v ，/w 领馆/nz 工作/vn 正常/a 进行/vn ，/w 敦促/v 美方/n 加强/v 保护/vn 领馆/nz 人员/n 和/cc [财产/n 安全/an]/nz ，/w 并/cc 将/d 评估/v 损失/n 提出/v 索赔/vn 。/w 
中新社/nt 记者/nnt 2日/t 上午/t 再次/d 到/v 位于/v 拉古那/nrf 街/n [1450/m 号/q]/mq 的/ude1 总领馆/nis 门前/s ，/w 被/pbei 汽油/n 焚烧/v 后/f 黢黑/nz 变形/vi 的/ude1 [一/d 扇/q]/mq 铁门/n 仍旧/d 放在/v 门前/s [一/d 棵/q]/mq 大树/n 旁/f ，/w 台阶/n 上/f 通往/v 馆内/s 的/ude1 [两/q 扇/q]/mq 门/n 紧闭/v 。/w 
仍/d 有/vyou 两名/mq [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto (/w FBI/x )/w 的/ude1 便衣/n 在/p 现场/s ，/w 另有/v 一辆/mq [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 的/ude1 警车/n 停/vi 在/p 总领馆/nis 正门/n 对面/f 的/ude1 街口/s ，/w 一名/mq 警察/nnt 在/p 现场/s 执勤/vi 。/w 
位于/v 领馆/nz 侧面/f 盖瑞/nr 大街/n 上/f 的/ude1 签证/n 大厅/n 正常/a 运行/vn ，/w 大厅/n 内有/nz 近/a [百/m 人/n]/mq 在/p 办理/v 各种/rz 手续/n 。/w 
一对/mq 将/d 回国/vi 过/uguo 春节/t 的/ude1 [年轻/a 夫妇/n]/nz 如约/d 得到/v 签证/n 。/w 他们/rr 对/p 中新社/nt 记者/nnt 说/v ，/w 今天一早/t 看到/v 新闻/n 非常/d 着急/a ，/w 担心/v 领馆/nz 关闭/v ，/w 不能/v 回家/vn 看/v 父母/n ，/w 没想到/nz 一切/rz 手续/n 都/d 很/d 顺利/ad 。/w 
领馆/nz 发言人/nnt 
与/cc FBI/x 保持/v 密切联系/v 
总领馆/nis [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 王川/nr 2日/t 上午/t 在/p 总领馆/nis 正/d 门前/s 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 向/p 媒体/n 通报/v 了/ule 1日/t 晚/tg 9时25分/t 发生/v 的/ude1 纵火/vn 事件/n 。/w 
针对/p 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 说/v 嫌犯/n 是/vshi 一名/mq 亚裔/n 男子/n ，/w 王川/nr 对此/d 表示/v ，/w “/w 从/p 摄像头/n 等/udeng 取得/v 的/ude1 相关/vn 资料/n 都/d 已/d 交给/v [美国/nsf 联邦/n 调查局/nis]/nto FBI/x ，/w 将/d 与/cc 之/uzhi 保持/v 密切联系/v 。/w 目前/t 领馆/nz 不/d 对此/d 作/v 任何/rz 说明/v 或/c 推测/v 。/w ”/w 
王川/nr 对/p 中新社/nt 记者/nnt 说/v ，/w 被/pbei 损毁/v 的/ude1 正门/n 从/p 今天/t 起/vf 关闭/v ，/w 需要/v [一段/mq 时间/n]/nz 评估/vn 并/cc 向/p 美方/n 提出/v 索赔/vn 。/w 据/p 中新社/nt 
我/rr 大约/d (/w 晚上/t )/w 9点32分/t 与/cc 朋友/n 驾车/vi 经过/p (/w 领事馆/nis )/w ，/w 停/vi 在/p 左侧/f 车道/n 等/udeng 绿灯/n ，/w 然后/c 就/d 看到/v 右边/f 有/vyou 火/n 。/w 当时/t 火/n 大概/d 高/a 过/uguo (/w 领馆/nz 大门/n 外/f 的/ude1 )/w 石狮/ns 一个/mq 头/n ，/w 等/udeng 我/rr 拿出/v 手机/n 拍/v 完/vn 照/v ，/w 还/d 没变/nz 绿灯/n 时/ng ，/w 火/n 已经/d 是/vshi 我/rr 第一眼/mq 看到/v 的/ude1 两倍/mq 。/w 转/v 绿灯/n 时/ng ，/w 火/n 已有/v 两层/mq 楼高/nz 。/w 我/rr 坐/v 在/p 车/n 内/f 隔着/v 玻璃/n ，/w 还/d 隔/v 了/ule 两三个/mq 车道/n ，/w 也/d 能/v 感觉到/v 火/n 的/ude1 热量/n 。/w 朋友/n 当时/t 说/v ：/w 那/rzv 是/vshi [中国/ns 领事馆/nis]/nt ，/w 很可能/nz 是/vshi 有人/r 蓄意/d 纵火/vi 。/w 变/v 灯/n 后/f 我们/rr 开车/vi 离开/v ，/w 此时/r 已/d 能/v 听到/v 救火车/n 的/ude1 警笛声/n 。/w —/w —/w [新浪/ntc 微博/n]/nz 网友/n @/w Rosalindxx/x 昨日/t 对/p 新京报/nz 记者/nnt 说/v ，/w 她/rr 目击/v 了/ule 领事馆/nis 起火/vi ，/w 并/cc 拍/v 下/f 照片/n 。/w 
■/w 猜测/v 
事件/n 与/cc “/w 藏独/nz ”/w 势力/n 有关/vn ？/w 
[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言/vi 人称/n ，/w 目前/t 还/d 不能/v 确定/vn 
[美国/nsf 媒体/n]/nz 2日/t 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 总领事馆/nis 纵火/vi 案/ng 发生/v 后/f ，/w 领馆/nz 建筑/n 上/f 发现/v 留/v 有/vyou “/w 西藏/ns 人权/n ”/w 的/ude1 标识/n ，/w 但/c 无法/v 确定/vn 该/rz 标识/n 是否/v 和/cc 纵火/vi 案/ng 有关/vn 。/w 
美国/nsf 《/w 侨报/nz 》/w 援引/v 领事馆/nis 官员/nnt 的话/udh 报道/v 称/vn ，/w 案发/v 几天/mq 前/f ，/w 当地/s 一伙/mq “/w 藏独/nz ”/w 分子/n 在/p 旧金山/nsf 总领馆/nis 门前/s 示威/vn ，/w 并/cc 向/p 总领馆/nis 投掷/v 石块/n ，/w 造成/v 领馆/nz 正门/n 上方/f 的/ude1 玻璃/n 破裂/vi 。/w 
3日/t ，/w 在/p [中国/ns 外交部/nto]/nt 例行/v 记者/nnt 会上/n ，/w 有/vyou 记者/nnt 问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 旧金山/nsf 总领馆/nis 遭/v 纵火/vn 现场/s 发现/v 了/ule “/w 西藏/ns 人权/n ”/w 的/ude1 字样/n ，/w 是否/v 表明/v 事件/n 与/cc “/w 藏独/nz ”/w 势力/n 有关/vn ？/w 这/rzv 是不是/v 调查/vn 方向/n ？/w 
新京报/nz 记者/nnt 储信艳/nr 
