1月4日/t ，/w [65/m 岁/qt]/mq 的/ude1 仝正国/nr 在/p 展示/v [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt 考试/vn 准考证/n 。/w 
2014年/t [研究生/nnt 入学/vi 考试/vn]/nz 今天/t 开/v 考/vn ，/w 在/p 考研/vi 大军/n 中/f ，/w 今年/t [65/m 岁/qt]/mq 、/w 2012年/t 毕业/v 于/p [河北/ns 联合/vd 大学/nis]/ntu 的/ude1 仝正国/nr 老人/n 今年/t 已经/d 是/vshi [第三/m 次/qv]/mq 冲击/vn 考研/vi ，/w 她/rr 的/ude1 梦想/n 是/vshi 从/p “/w 奶奶/n 大学生/nnt ”/w 升级/vi 为/p “/w 奶奶/n 研究生/nnt ”/w 。/w 
2008年9月/t ，/w [河北/ns 联合/vd 大学/nis 轻工/n 学院/nis 商学/nz 与/cc 人文部/nit]/nt [国际/n 经济/n 与/cc 贸易/vn 专业/n]/nz 迎来/v 了/ule 中国/ns 经/p 统招/nz 录取/v 的/ude1 年龄/n 最大/gm 的/ude1 大学生/nnt —/w 仝正国/nr 。/w 她/rr 在/p 初中/nis 毕业/v 38年/t 后/f 重返/v 高中/nis ，/w 三年/t 苦读/nz 、/w [三/m 度/qv]/mq 高考/vn ，/w 60/m 岁终/nz 圆/v 大学/nis 梦/n 。/w 2012年6月份/t 取得/v 经济学/n [学士/nnt 学位/n]/nz ，/w 两次/mq 考研/vi 但/c 都/d 遗憾/a 落榜/vi 。/w 
仝正国/nr 此次/rz 报考/v 的/ude1 是/vshi 天津/ns [一/d 所/usuo]/mq [师范/n 院校/n]/nz 的/ude1 [教育学/n 专业/n]/nz 。/w 仝正国/nr 说/v ，/w 政治/n 科目/n 没有/v 问题/n ，/w 去年/t 考/v 了/ule 67分/t 。/w 主要/b 是/vshi 英语/nz 拖/v 了/ule 后腿/n ，/w 她/rr 说/v 自已/n [55/m 岁/qt]/mq 才/d 开始/v 学习/vn 英语/nz ，/w 现在/t 听力/n 不是/c 很强/d ，/w 只能/v 更/d 努力/ad 地/ude2 背/v 单词/n 。/w 每天/r 看书/vi 到/v 次日/t 凌晨三/t 、/w [四/m 点/qt]/mq 。/w 
两次/mq 考研/vi 失败/vi ，/w 但是/c 仝正国/nr 依然/d 乐观/a 自信/a ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 感觉/n 自己/rr 正在/d 进步/vn ，/w 大脑/n 越/d 用/p 越/d 活/v ，/w 认识/v 和/cc 会/v 写/v 的/ude1 [英语/nz 单词/n]/nz 也/d [越来越/d 多/a]/nz 。/w ”/w 
自/p 中国/ns 高考/vn 取消/v 年龄/n 限制/vn 以来/f ，/w 不断/d 有/vyou 老年人/n 上/f 大学/nis 的/ude1 新闻/n [见/v 诸/rz 报端/n]/nz ，/w 受到/v 社会/n 关注/v 。/w [河北/ns 联合/vd 大学/nis 轻工/n 学院/nis 商学/nz 与/cc 人文部/nit]/nt 党总支/nis 书记/nnt 李莉/nr 曾/d 表示/v ，/w 仝正国/nr 学习/v 刻苦/ad 、/w 成绩/n 优异/a ，/w 是/vshi “/w [终身/n 学习/v]/nz ”/w 的/ude1 楷模/n ，/w 她/rr 的/ude1 这种/r 精神/n 值得/v 在/p [当代/t 大学生/nnt]/nz 中/f 宣传/vn 。/w 她/rr 对/p 理想/n 的/ude1 执着/nz 、/w 对/p 知识/n 的/ude1 渴求/vn ，/w 也/d 向/p 年轻人/n 传递/v 着/uzhe 积极/ad 的/ude1 正能量/nz 。/w 
与/cc 一些/mq 大学生/nnt 相比/vi ，/w 仝正国/nr 考研/vi 的/ude1 目的/n 少/a 了/ule 许多/mq 功利性/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 不是/c 为/p 拿/v 文凭/n ，/w 就是/v 享受/vn 学习/v 的/ude1 过程/n ，/w 人/n 活着/vi ，/w 就要/d 永不/d 停止/v 地/ude2 前进/vi 。/w ”/w （/w 记者/nnt 张涛/nr ）/w 
