昨日/t ，/w 长/a 三角/n 区域/n 大通关/nz 建设/vn 协作/vn [第六/m 次/qv]/mq 联席会议/n 在/p 皖/b 召开/v 。/w 2013年/t ，/w 我省/n 围绕/v 大通关/nz 合作/vn [6/m 大/a]/mq 类/q [21/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz ，/w 积极/ad 与/cc 江浙沪/nz 三/m 省市/n 口岸/n 单位/n 开展/v 合作/vn ，/w 取得/v 了/ule 可喜/a 的/ude1 成果/n 。/w 其中/rz ，/w 仅/d 直通/vn 放行/vi 政策/n 一年/mq 就/d 为/p 京东方/nz 省去/v [900/m 万元/q]/mq 以上/f 。/w 
[区域/n 通关/vn]/nz 集中/v 长/a 三角/n 
区域/n 大通关/nz 建设/vn 协作/vn 的/ude1 基本/a 要义/n 在于/v 以/p 通关/vn 便利/an 化/v 的/ude1 实际/n 需求/n 为/p 导向/n ，/w 对/p 原有/v 通关/vn 流程/n 进行/vn 重组/vn 再造/v ，/w 最大限度/nz 地/ude2 提高/v 通关/vn 效率/n 。/w 
“/w 此前/t ，/w 长/a 三角/n 跨/v 区域/n 港口/n 口岸/n 之间/f 的/ude1 合作/vn 主要/b 在/p 江苏/ns 港口/n 口岸/n 与/cc 上海/ns 以及/cc 宁波/ns 之间/f 开展/v 。/w 安徽/ns 加入/v 后/f ，/w 其/rz 沿江/nz 港口/n 口岸/n 与/cc 江苏/ns 、/w 上海/ns 之间/f 存在/v 较大/d 合作/v 空间/n 。/w ”/w [江苏省/ns 人民政府/nis]/nt [口岸/n 办公室/nis]/nto 徐斌/nr 表示/v 。/w 
长/a 三角/n 区域/n 大通关/nz 带来/v 的/ude1 效益/n 从/p 一组/mq 数据/n 中/f 可以/v 窥见/v 。/w 2013年前11/t 个/q 月/n ，/w 我省/n 口岸/n 运量/n 取得/v 了/ule 大幅度/d 增长/v ，/w 完成/v 进出口/vn 货运量/n [同比/n 增加/v]/nz 42.3%/m ，/w 进出口/v 货值/n [同比/n 增长/v]/nz 26.4%/m 。/w 
[安徽省/ns 人民政府/nis]/nt [口岸/n 办公室/nis]/nto 徐滋跃/nr 介绍/v ：/w “/w 据统计/nz ，/w 以/p 长/a 三角/n 口岸/n 作为/p ‘/w 口岸/n 验放/vn ’/w 的/ude1 ‘/w 属/v 地/ude2 申报/vn ’/w 的/ude1 报关单/n ，/w 占/v [区域/n 通关/vn]/nz 申报/v 总量/n 的/ude1 97%/m 。/w ”/w 据悉/v ，/w 我省/n 与/cc 全国/n [26/m 个/q]/mq [直属/b 海关/nis]/nz 签署/v 了/ule [合作/vn 备忘录/n]/nz ，/w 实现/v 安徽/ns 进出口/v 企业/n “/w 属/v 地/ude2 申报/vn 、/w 口岸/n 验放/vn ”/w 业务/n 在/p 全国/n 沿海/f 、/w 沿边/nz 主要/b 口岸/n 的/ude1 覆盖/vn 。/w 
合肥/ns 或/c 开/v 飞/vn 美国/nsf 航线/n 
加入/v 大通关/nz 后/f ，/w 江浙沪/nz 皖/b 的/ude1 走动/vn 也/d [日益/d 频繁/a]/nz ，/w 不断/d 擦/v 出/vf 合作/v 火花/n 。/w 
从/p 我省/n 来看/u ，/w 2013年/t ，/w 马鞍山/ns 郑蒲港/nr 与/cc 上海港/ns 就/d [合作/vn 开发/vn]/nz 进行/vn 深入/ad 洽谈/vn ，/w 共同/d 推进/vi 郑蒲港/nr 成为/v 上海/ns 的/ude1 延伸/vn 港/n 。/w 铜陵/ns “/w 废五金/nz ”/w 集装箱/n 进口/vn 转关/vn 的/ude1 大通关/nz 合作/vn 得到/v 了/ule 上海市/ns 口岸/n 单位/n 的/ude1 支持/vn 提供/v 相关/vn 便利/an 。/w 
徐滋跃/nr 还/d 介绍/v 了/ule 我省/n 铁/n 海/n 、/w 航空/n 联运/vn 方面/n 的/ude1 成果/n 。/w 目前/t ，/w 我省/n 开通/v 了/ule 蚌埠/ns 至/p [上海/ns 芦潮港/nr]/nz 的/ude1 铁/n 海/n 联运/vn 集装箱/n 快/a 线/n ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 将/d 蚌埠/ns 列为/v 货运/n 改革/vn 试点/vn 城市/n ，/w 投资/vn [2/m 亿元/q]/mq 打造/v 蚌埠/ns 铁路/n 无水港/nz ，/w 中/f 远/a 集装箱/n 和/cc [东方/s 海外/s 公司/nis]/nt 已/d 在/p 蚌埠/ns 设立/v [国际/n 集装箱/n]/nz 还/d 箱/ng 点/qt 。/w “/w 还/d 将/d 就/d 开行/v 阜阳/ns 至/p [宁波/ns 北仑港/ns]/nz 集装箱/n 专线/n 与/cc [上海/ns 铁路局/nis]/nto 达成/v 意向/n ，/w 近期/t 将/d 组织/n 实施/v 。/w ”/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 航空/n 联运/vn 方面/n ，/w 我省/n 正在/d 与/cc 相关/vn 航空公司/nis 商洽/v 合肥/ns 飞往/v 美国/nsf 的/ude1 国际/n 联程/nz 航线/n 。/w 
京东方/nz 一年/mq 省/n 900万/m 
会上/n 记者/nnt 从/p [安徽/ns 出入境/n 检验/vn 检疫局/nis]/nt 获悉/v ，/w 2011年/t ，/w 该局/r 与/cc [上海/ns 检验/vn 检疫局/nis]/nto 签署/v 了/ule 《/w 给予/vn [合肥/ns 京东方/nz 光电/b 科技/n 有限公司/nis]/ntc 入境/vi 货物/n 及其/cc 包装/n 通关/vn 便利/an 的/ude1 协议/n 》/w ，/w 继续/v 对/p [合肥/ns 京东方/nz 光电/b 科技/n 有限公司/nis]/ntc 实行/v 直通/vn 放行/vi 。/w 
2013年8月/t ，/w [泛/v 长/a 三角/n]/nz [检验/vn 检疫/vn]/nz 平台/n 直通/vn 放行/vi 子系统/n [正式/ad 开始/v]/nz 应用/vn ，/w 可/v 为/p 我省/n [重点/n 企业/n]/nz 京东方/nz 和/cc 鑫/nz 晟/ng 光电/b 每批/nz [进口/vn 货物/n]/nz 缩短/v [1/m -/w 2/m 天/qt]/mq 的/ude1 通关/vn 时间/n ，/w 每个/r 集装箱/n 每天/r 节省/v 费用/n [3000/m 元/q]/mq 。/w 截至/v 2013年12月/t ，/w 已/d 直通/vn 放行/vi [750/m 批/q]/mq ，/w 涉及/v 货物/n 金额/n 约/d [10/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 累计/vd 为/p 企业/n 节省/v 物流/n 等/udeng 各项/r 成本/n 900余万元/m 。/w (/w 郑茹/nr )/w 
