1月3日/t 下午/t ，/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 就/d 中国科学院/nt 院士/nnt 王正敏/nr 涉嫌/v 学术/n 抄袭/v 、/w [科研/n 成果/n]/nz 剽窃/v 、/w 院士/nnt [申报/vn 材料/n]/nz 造假/v 等/udeng 问题/n 召开/v [情况/n 通报/v]/nz 会/v ，/w 王正敏/nr 对/p 外界/n 质疑/vn 一一/m 回应/vn ，/w 表示/v 论文/n 中/f 确/d 有/vyou 四分之一/m 存在/v 不/d 规范/v 之/uzhi 处/n ，/w 论著/n 中/f 引用/v 他人/rr 图片/n 未/d 在/p 图/n 旁/f 说明/v ，/w 但/c 有/vyou [文字/n 说明/v]/nz ；/w 其/rz [人工/b 耳蜗/nz]/nz 受到/v 国外/s 产品/n 的/ude1 启发/vn ，/w 但/c 绝非/v “/w 克隆/vn ”/w 。/w 
3日/t 晚上/t ，/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 又/d 针对/p 王正敏/nr 团队/n 的/ude1 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 的/ude1 研发/v 情况/n 发表声明/v ，/w 称/v 2004年/t 医院/nis 将/d 实验室/nis 产品/n 成功/a [技术/n 转让/v]/nz ，/w 原/b 卫生部/nto 的/ude1 课题/n 由/p 医院/nis 戴春富/nr 教授/nnt 牵头/vi 申请/v ，/w 王正敏/nr 教授/nnt 不/d 担任/v [项目/n 负责人/nnt]/nnt ；/w 工信部/nz 的/ude1 课题/n 由/p 相关/vn 企业/n 申请/v ，/w 与/cc 医院/nis 无关/v 。/w 
王正敏/nr 的/ude1 学生/nnt 、/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 医师/nnt 王宇澄/nr 从/p 2012年/t 开始/v 针对/p 王正敏/nr 发出/v 多项/mq 指控/v ，/w 包括/v 学位/n 造假/v 、/w 论文/n 及/cc 专著/n 抄袭/v 等/udeng 。/w 
[复旦/nz 大学/nis 学术/n 规范/v 委员会/nis]/nt 于/p 2013年8月19日/t 发布/v 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz 称/v ，/w 王正敏/nr 提供/v 的/ude1 [医学/n 博士/nnt 学位/n]/nz 证书/n ，/w 最终/d 获/v 国家/n [教育部/nt 留学/v 服务/vn 中心/nis]/nt 认定/v ，/w 其/rz [博士/nnt 学位/n]/nz 不/d 存在/v 造假/vn 行为/n ；/w 但/c 王正敏/nr 的确/d 在/p [学术/n 论文/n]/nz 上/f 存在/v “/w [一稿/nz 多/a 投/v]/nz ”/w 、/w 任意/d 编制/vn 实验/v 结果/n 、/w [一/d 图/n]/mq 多/a 用/p 等/udeng 问题/n ，/w 属于/v 学术/n 不/d 规范/v 。/w 
在/p 3日/t 的/ude1 通报/vn 会上/n ，/w 王正敏/nr 表示/v ，/w 在/p [申报/vn 材料/n]/nz 中/f ，/w 有/vyou 四分之一/m 是/vshi 不/d 符合/v [学术/n 规范/v]/nz 的/ude1 论文/n ，/w 包括/v 一些/mq 已/d 发表/v 的/ude1 著作/gi 节选/v 、/w [学术/n 观点/n]/nz 交流/vn 等/udeng 。/w 但/c 他/rr 称/v ，/w 这些/rz 不/d 规范/v 的/ude1 论文/n 对/p 院士/nnt 评选/vn 没有/v 影响/vn 。/w 对于/p 自己/rr 在/p 院士/nnt 申报/v 过程/n 中/f 的/ude1 论文/n 不/d 规范/v 问题/n ，/w 他/rr 已经/d 向/p 中科院/n 作出/v 说明/vn 。/w “/w 院士/nnt 评选/vn 主要/b 看/v 成果/n 一/m 栏/n ，/w 这/rzv 包括/v [10/m 篇/q]/mq 代表性/n 论文/n 和/cc 专利/n 等/udeng 。/w 而/cc 我/rr 的/ude1 不/d 规范/v 论文/n 都/d 在/p 另一个/mq 名为/v 文章/n 的/ude1 目录/n 里/f ，/w 文章/n 多少/ry 对/p 院士/nnt 评选/vn 没有/v 影响/vn 。/w ”/w 
王宇澄/nr 曾/d 在/p 王正敏/nr 申报/v 院士/nnt 时/ng 担任/v 其/rz 秘书/nnt 。/w “/w 只要/c 是/vshi 在/p 杂志/n 上/f 发表/v 的/ude1 ，/w 公开发表/v 的/ude1 ，/w 我/rr 都/d 写/v 上去/vf 了/ule 。/w ”/w 王正敏/nr 说/v ，/w “/w 实际上/d 也/d 是/vshi 王宇澄/nr 找/v 的/ude1 、/w 整理/v 的/ude1 ，/w 我/rr 看/v 的/ude1 。/w ”/w 
[复旦/nz 大学/nis]/ntu 此前/t 的/ude1 [调查/vn 报告/n]/nz 称/v ，/w 这/rzv [三/m 本/rz]/mq 著作/gi 在/p 未/d 取得/v 国外/s 著作/gi 版权/n 的/ude1 同意/vn 下/f ，/w 对/p 其/rz 原著/n 图片/n 采取/v 重新/d 描画/v 的/ude1 做法/n ，/w 使用/v 了/ule 大量/m 插图/n ，/w 且/c 未/d 注明/v 出处/n ，/w 这种/r 做法/n 尽管/c 不属于/v [学术/n 剽窃/v]/nz ，/w 但是/c 不/d 符合/v [国际/n 公认/v]/nz 的/ude1 [学术/n 规范/v]/nz 。/w 至于/p 举报信/n 中/f 所/usuo 提及/v 的/ude1 “/w 文字/n 抄袭/v ”/w ，/w 因/p 其/rz 内容/n 为/p 解剖学/n 描述/v ，/w 不属于/v 抄袭/vn 。/w 
“/w 我/rr 引用/v 的/ude1 图/n 是/vshi 老师/nnt 的/ude1 图解/vn ，/w 不是/c 没有/v 注明/v ，/w 只是/d 图解/v 旁边/f 没有/v 写/v 上/f 老师/nnt 的/ude1 名字/n ，/w 但/c 在/p 文字/n 里/f ，/w 凡是/d 谈到/v 费/n 绪/ng 手术/n 的/ude1 时候/n 都/d 提到/v 了/ule 他/rr 的/ude1 名字/n ，/w 包括/v 文字/n 介绍/v 和/cc 图解/v 。/w ”/w 王正敏/nr 对此/d 回应/vn 说/v ，/w 在/p 用/p 图/n 较多/d 的/ude1 [两/q 本书/r]/mq 中/f ，/w 一/m 共有/v [13/m 处/n]/mq 文字/n 注明/v 了/ule 导师/nnt 费绪/nr 的/ude1 名字/n ，/w 出版社/nis 认为/v 文字/n 里/f 已经/d 注明/v ，/w 图/n 上/f 就/d 不必/d 再/d 注明/v 。/w 
“/w 图/n 旁/f 没有/v 注明/v 的/ude1 现象/n 在/p 2004年/t 以前/f 出版/v 的/ude1 医学/n 书/n 中/f 是/vshi 比较/d 普遍/ad 的/ude1 ，/w 这/rzv 是/vshi 历史/n 原因/n ，/w 现在/t 我们/rr 要求/n 和/cc 国际/n 接轨/vi ，/w 当然/d 要求/n 做/v 得/ude3 更好/d 一些/mq 。/w ”/w 王正敏/nr 说/v ，/w 对于/p 图片/n ，/w 他/rr 也/d 并非/v 直接/ad 使用/v ，/w 而是/c 按照/p 原图/nz 重新/d 绘制/v 的/ude1 。/w 
王正敏/nr 还/d 提到/v ，/w 费绪/nr 对于/p 自己/rr 的/ude1 手术/n 被/pbei 推广/vn 到/v 中国/ns 感到/v 非常/d 高兴/a ，/w 因此/c 愿意/v 为/p 书/n 作序/v 。/w “/w 序/n 中/f 他/rr 也/d 提到/v 我/rr 引用/v 他/rr 的/ude1 图/n 是/vshi 非常/d 小心谨慎/vl 的/ude1 ，/w 而且/c 这个/rz 图/n 能够/v 使得/vi 读者/n 对/p 手术/n 有/vyou 很好/ad 的/ude1 理解/vn 。/w ”/w 
1985年/t ，/w 澳大利亚/nsf 首先/d 向/p 世界/n 宣布/v 了/ule 数字/n [人工/b 耳蜗/nz]/nz 的/ude1 发明/vn ，/w 王正敏/nr 说/v ，/w 1989年/t ，/w 他/rr 和/cc 院里/n 其他/rzv 专家/nnt 一起/s 找到/v 了/ule 一些/mq 工程师/nnt ，/w 探索/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 怎么做/nz ，/w 但/c 当时/t 国内/s 芯片/n [技术/n 水平/n]/nz 有限/a ，/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz 完全/ad 靠/v 自己/rr 来/vf 做/v 难度/n 很大/d 。/w 1996年/t ，/w 澳大利亚/nsf 相关/vn 公司/nis 赠送/v 给/p 王正敏/nr 两个/mq [人工/b 耳蜗/nz]/nz ，/w 于是/cc ，/w 王正敏/nr 便/d 和/cc 一个/mq 澳大利亚/nsf 医生/nnt 一起/s ，/w 分别为/v 武汉/ns 的/ude1 两/m 兄妹/n 植入/v 了/ule [人工/b 耳蜗/nz]/nz 。/w 
王正敏/nr 说/v ，/w 植入/v 后/f 便/d 开始/v 和/cc 澳/b 方/q 合作/vn ，/w 举办/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 学习班/nis 。/w “/w 合作/v 过程/n 中/f 有/vyou 个/q 教学/vn 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz ，/w 并非/v 此前/t 被/pbei 指/v 称/vn 的/ude1 花钱/vi 买/v 的/ude1 。/w 澳大利亚/nsf 对/p [人工/b 耳蜗/nz]/nz 管理/vn 很严/d ，/w 基本/a 不/d 可能/v 买/v 到/v 。/w 这个/rz 耳蜗/nz 打开/v 后/f ，/w 里面/f 的/ude1 数据/n 都/d 消失/vi 了/ule ，/w 也/d 不能/v 明确/a 地/ude2 看到/v 里面/f 的/ude1 线路图/n 。/w 这/rzv 对/p 我们/rr 有些/rz 启发/vn ，/w 但/c 不/d 存在/v 打开/v [人工/b 耳蜗/nz]/nz 克隆/vn 它/rr 的/ude1 可能/v ，/w 如果/c 真的/d 这么/rz 容易/ad ，/w 也/d 不必/d 搞/v 那么/c 多年/mq ，/w 到/v 2004年/t 才/d 形成/v 实验室/nis 里/f 的/ude1 第一个/mq 数字/n [人工/b 耳蜗/nz]/nz 。/w ”/w 
王正敏/nr 强调/v ，/w [人工/b 耳蜗/nz]/nz 的/ude1 知识产权/nz 属于/v 医院/nis ，/w 随后/d 医院/nis 把/pba [知识产权/nz 转让/v]/nz 给/p 力/n 声/qv 特/ag 公司/nis ，/w 但/c 他/rr 自己/rr 从未/d 拿到/v 过/uguo 力/n 声/qv 特/ag 公司/nis 的/ude1 股份/n 、/w 股权/n 。/w “/w 所有/b 有/vyou 拿钱/v 可能性/n 的/ude1 地方/n ，/w 我/rr 都/d 没有/v 拿/v 。/w ”/w 王正敏/nr 称/v ，/w 作为/p [职务/n 发明/v]/nz 人/n ，/w 除了/p 拿到/v 医院/nis 的/ude1 一些/mq 相关/vn 奖励/vn 外/f ，/w 没有/v 从/p 公司/nis 拿/v 过/uguo 钱/n 。/w 
在/p 通报/v 会上/n ，/w 项目/n 的/ude1 直接/ad 负责人/nnt 、/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 主任医师/nnt 戴春富/nr 表示/v ，/w 这个/rz 项目/n 在/p 2012年/t 受到/v 了/ule 2171万/m 资助/v ，/w 有/vyou [8/m 个/q]/mq 单位/n 参加/v ，/w 每个/r 单位/n 平均/a 经费/n 不到/v [300/m 万元/q]/mq 。/w 项目/n 的/ude1 实施/vn 、/w 规划/n ，/w 都/d 是/vshi 按照/p 卫/ng 计委/nis 的/ude1 项目管理/gi 的/ude1 要求/n 在/p 进行/vn ，/w 并/cc 在/p 2013年11月/t 通过/p 了/ule 中期/f 考核/vn 。/w 
“/w 其实/d 我/rr 没有/v 做/v 什么/ry 对不起/v 他/rr 的/ude1 事情/n ，/w 他/rr 那么/c 恨/v 我/rr ，/w 是/vshi 出乎/v 我/rr 意料/vi 的/ude1 ，/w 我/rr 到/v 现在/t 也/d 没有/v 搞清楚/nz 为什么/ryv 。/w ”/w 王正敏/nr 说/v ，/w 王宇澄/nr 作为/p 他/rr 的/ude1 研究生/nnt ，/w 在/p 2004年/t 毕业/v 后/f ，/w 未能/v 通过/p 留/v 院/n 工作/vn 的/ude1 相关/vn 评审/vn ，/w 当时/t 自己/rr 还/d 和/cc 医院/nis 坚持/v ，/w 希望/v 把/pba 他/rr 留下来/v 。/w 他/rr 也/d 否认/v 曾/d 在/p 王宇澄/nr 的/ude1 副高/b [职称/n 评审/vn]/nz 中/f 投/v 了/ule 唯一/b 的/ude1 反对票/n 。/w “/w 实际上/d 我/rr 对/p 他/rr 的/ude1 照顾/vn ，/w 比/p 对/p 其他/rzv 医生/nnt 还要/d 多/a 。/w 我/rr 带/v 他/rr 做/v 了/ule 好/a [几/d 例/n]/mq 难度/n 比较/d 高/a 的/ude1 手术/n ，/w 亲自/d 教导/vn ，/w 还给/v 他/rr 去/vf [苏黎世/nsf 大学/nis]/ntu 进修/vn 学习/v 3个月/t 的/ude1 机会/n ，/w [科研/n 项目/n]/nz 挂着/v 他/rr 的/ude1 名/q ，/w 科研/n 奖励/vn 他/rr 也/d 有/vyou 份/q 。/w 我/rr 非但/c 没有/v 反对/vn 他/rr ，/w 还/d 帮/v 他/rr ，/w 推荐/v 他/rr 。/w ”/w 
在/p 通报/v 会上/n ，/w 王正敏/nr 展示/v 了/ule 一份/mq 名为/v 《/w 我/rr 的/ude1 爱/vn 徒/ng 王宇澄/nr 培养/v 计划/n 》/w 的/ude1 文件/n ，/w 他/rr 认为/v ，/w 这份/r 文件/n 正是/v 两人/mq 矛盾/an 产生/v 的/ude1 原因/n 。/w 
王正敏/nr 说/v ，/w 2009年/t 的/ude1 一天/mq ，/w 王宇澄/nr 突然/ad 把/pba 这份/r 以/p 自己/rr 口气/n 拟/v 的/ude1 文件/n 拿/v 给/p 他/rr ，/w 希望/v 自己/rr 在/p 文件/n 上/f 签字/vi 画押/vi 。/w “/w 我/rr 一/m 看/v ，/w 感觉/n 太/d 荒诞/an 了/ule 。/w ”/w 
这份/r 文件/n 要求/n 王正敏/nr 对/p 王宇澄/nr 做出/v 多项/mq 保证/v 。/w “/w 简单/a 归纳/v 起来/vf 讲/v ，/w 他/rr 要/v 做/v 我/rr 的/ude1 终身/n 荣誉/n 秘书/nnt ，/w 在/p 两年/mq 之内/f 做/v 我院/n 耳鼻喉科/nit 的/ude1 [学科/n 带头人/nnt]/nnt ，/w 即/v 科主任/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 业务/n 很/d 一般/ad ，/w 当时/t 他/rr 勉强/ad 升/v 上/f 了/ule 副高/b ，/w [怎么/ryv 可能/v]/nz 在/p 这么/rz 短/a 的/ude1 时间/n 里/f 做到/v 这个/rz 位置/n ？/w ”/w 文件/n 还/d 提到/v ，/w “/w 以后/f 所有/b 机会/n 首先/d 考虑/v 给予/vn 王宇澄/nr ，/w 亲/ng 贤臣/n ，/w 远/a 小人/n ，/w 充分/ad 听取/v 王宇澄/nr 的/ude1 意见/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 没有/v 答应/v 他/rr ，/w 也/d 没/d 权力/n 答应/v 他/rr ，/w 也/d 跟/p 他/rr 解释/v 了/ule 。/w ”/w 王正敏/nr 说/v ，/w 当时/t ，/w 王宇澄/nr 还/d 问/v 他/rr ：/w “/w 你/rr 是/vshi 院士/nnt ，/w 你/rr 院士/nnt 讲/v 句话/q ，/w 我/rr 还/d 做/v 不到/v 吗/y ？/w ”/w 还/d 曾/d 埋怨/v 他/rr ，/w 表示/v 过/uguo “/w 别的/rzv 院士/nnt 很/d 有/vyou 气派/a ，/w 你/rr 怎么/ryv 这么/rz 窝囊/a ”/w 的/ude1 意思/n 。/w 
