专题/n ：/w 

王心凌/nr [今昔/n 对比/vn]/nz 容貌/n 变化/vn 惊人/a 
王心凌/nr 16年/t 情史/nz ：/w 
[17/m 岁/qt]/mq 王心凌/nr 的/ude1 [初恋/vn 情人/n]/nz 欧定心/nr 
2003年/t 王心凌/nr 范植伟/nr 亲密/a 照/v 曝光/vn 
2006年/t 王心凌/nr 与/cc 张栋梁/nr 传出/v 拍拖/nz 绯闻/n 
2007年/t 王心凌/nr 与/cc 李威/nr 大陆/ns 拍戏/vi 共用/b 行李箱/n 遭/v 偷拍/v 
2008年/t 王心凌/nr 与/cc 罗志祥/nr 传出/v 绯闻/n 
2008年/t 王心凌/nr 的/ude1 日本/ns 籍/ng 绯闻/n 男友/n 藤冈靛/nz 很/d 是/vshi 帅气/a 
2010年/t 王心凌/nr 与/cc 贺军翔/nr 暧昧/a 十足/z 
2011年8月/t 王心凌/nr 与/cc 姚元浩/nr 被/pbei 拍/v 到/v 在/p 垦丁/nz 海边/s 互动/vn 亲密/a 
