【/w 导读/vn 】/w 钟汉良/nr 版/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 开播/v ，/w 其中/rz 金庸/nr 笔下/n 最/d 美/b 王语嫣/nr 由/p 张檬/nr 饰演/v ，/w 拥有/v 清秀/a 气质/n 和/cc 白皙/z 水嫩/nz 美/b 肌/ng 的/ude1 张檬/nr ，/w 还是/c 挺/d 可爱/a 的/ude1 。/w 下面/f 就/d 为/p 大家/rr 盘点/vn 历届/b 王语嫣/nr 美/b 肌/ng ，/w 看/v 谁/ry 更/d 有/vyou 气质/n 。/w 
专题/n ：/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 钟汉良/nr 版/n 美/b 肤/ng 明星/nnd 妆容/nz 
2013/m 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 钟汉良/nr 版/n 》/w 在/p 期待/v 和/cc 争议/vn 中/f 终于/d 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 开播/v 。/w 拥有/v 清秀/a 气质/n 和/cc 白皙/z 水嫩/nz 美/b 肌/ng 的/ude1 张檬/nr 饰演/v 的/ude1 王语嫣/nr 是/vshi 观众/n 最/d 喜爱/v 的/ude1 角色/n 之一/rz 。/w 你/rr 最喜欢/nz 哪个/ry 版本/n 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 里/f 的/ude1 王语嫣/nr ?/w 是/vshi 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 黄日华/nr 版/n 》/w 中/f 李若彤/nr 饰演/v 的/ude1 经典/n 王语嫣/nr ?/w 还是/c 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 胡军/nr 版/n 》/w 中/f 刘亦菲/nr 饰演/v 的/ude1 [神仙/nnd 姐姐/n]/nz 版/n 王语嫣/nr ?/w 不管/c 是/vshi 那个/rz 版本/n 的/ude1 王语嫣/nr ，/w 她们/rr 都/d 有/vyou 个/q 共同/d 的/ude1 特征/n ，/w 就是/v 都/d 拥有/v 水嫩/nz 无瑕/z 的/ude1 稚嫩/a 肌肤/n ，/w 才能/n 将/d 王语嫣/nr 清纯/a 的/ude1 气质/n 展现/v 得/ude3 淋漓尽致/al 。/w 
