2013年10月8日/t 下午/t 4点20分/t ，/w 当/p 瞿四平/nr 的/ude1 妻子/n 发疯/vi 一样/uyy 跑到/v 路口/n 时/ng ，/w 她/rr 惊呆/v 了/ule ：/w 电工/nnt 丈夫/n 正/d 挂/v 在/p 电线杆/n 上/f ，/w 全身/n 被/pbei 电击/vi 得/ude3 焦黑/z ，/w 早已/d 死亡/vi 。/w 
就/d 在/p 几个/mq 小时/n 前/f ，/w 瞿四平/nr 得知/v 该/rz 线路/n 停电/vi 至/p 傍晚/t 5时/t ，/w 他/rr 爬上/vf 电线杆/n 检修/v 变压器/n 。/w 谁知/v 突然/ad 提前/vd 送电/vi ，/w 毫不/d 知情/vi 的/ude1 他/rr 被/pbei [高压/n 电击/vi]/nz 中/f ，/w 惨遭/v 不幸/a 。/w 
“/w 当天/t 多次/mq 嘱咐/v 供电所/nis ，/w 提前/vd 送电/vi 要/v 通知/n ，/w 他们/rr 为何/ryv 不/d 通知/n ？/w ”/w 提起/v 丈夫/n 的/ude1 死/vn ，/w 妻子/n 变得/vi 歇斯底里/n 。/w 
[38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 瞿四平/nr 是/vshi [枞阳县/ns 供电局/nis]/nt [周潭镇/ns 供电所/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 电工/nnt 。/w 
2013年10月8日/t 中午/t ，/w 该镇/r 某/rz 街道/ns 电路/n 出现/v 故障/n ，/w 需要/v 抢修/vn 。/w [枞阳县/ns 供电局/nis]/nt 通知/n 从/p 中午/t 12时30分/t 起/vf ，/w 该/rz 路段/n 实行/v 断电/vn ，/w 至/p 下午/t 5时/t 送电/vi 。/w 
按照/p 瞿四平/nr 妻子/n 的/ude1 说法/n ，/w 当天/t 上午/t ，/w 瞿四平/nr 到/v 供电所/nis 报到/vi 时/ng ，/w 从/p [工作/vn 人员/n]/nnt 周海权/nr （/w 音/n ）/w 那里/rzs 得知/v 停电/vn 抢修/vn [一/d 事/n]/mq 。/w 由于/p 该/rz 线路/n 正好/z 有/vyou 家/q 公司/nis 的/ude1 变压器/n 坏掉/nz 了/ule ，/w 于是/cc 瞿四平/nr 告诉/v 周海权/nr ，/w 自己/rr 将/d 趁着/p 这次/r 断电/vi 到/v 那里/rzs 检修/v 变压器/n 。/w “/w 临走/vi 时/ng ，/w 我/rr 老公/n 多次/mq 提醒/v ，/w 如果/c 提前/vd 送电/vi ，/w 一定/b 要/v 提前/vn 通知/n 他/rr 。/w ”/w 
当天/t 午后/t ，/w 瞿四平/nr 爬上/vf 去/vf 修理/v 变压器/n ，/w 该厂/r 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 一旁/f 看守/n 。/w 对此/d ，/w 该/rz 公司/nis 机修工/nz 证实/v ，/w 供电所/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 告知/v 瞿四平/nr 当天/t 下午/t 5时/t 左右/f 送电/vi ，/w 但/c 到/v 4时/t 许/v 突然/ad 送电/vi ，/w 瞿四平/nr 被/pbei 电/n 身亡/vi 。/w 
家属/n ：/w 丈夫/n 作业/vn 期间/f 被/pbei 电/n 身亡/vi 
“/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 我们/rr 就/d 进行/vn 了/ule 内部/f 调查/vn 。/w ”/w 采访/v 中/f ，/w [枞阳县/ns 供电局/nis]/nt 安全/an 监察/v 质量/n 部/q 主任/nnt 成/v 胜/v 学/v 坦言/v ，/w 供电/vn 部门/n 确实/ad 提前/vd [1/m 个/q]/mq 小时/n 送电/vi ，/w “/w 但/c 在/p 此/rzs 之前/f ，/w [周潭镇/ns 供电所/nis]/nt 并/cc 没有/v 接到/v 瞿四平/nr 检修/v 变压器/n 的/ude1 书面/b 申请/v ，/w 甚至/d 口头/n 通知/n 。/w ”/w 
“/w 这个/rz 事情/n 涉及/v 多方面/n 因素/n ，/w 我们/rr 也/d 都/d 在/p 调查/vn 。/w ”/w 对/p “/w 是否/v 提前/vn 告知/v ”/w 这/rzv 一/m 争论/v 焦点/n 的/ude1 调查/vn 结果/n 如何/ryv ，/w 成/v 胜/v 学/v 称/vn 不/d 确定/v 。/w 
然而/c ，/w 就/d 死者/n 妻子/n 提供/v 的/ude1 一份/mq [询问/v 笔录/n]/nz 显示/v ，/w 供电所/nis 员工/n 左艮河/nr 证实/v ，/w 当天/t 下午/t 1时/t 许/v ，/w 瞿四平/nr 曾/d 告诉/v [现场/s 维修/vn]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 称/v 自己/rr 要/v 去/vf 检修/v 厂里/n 变压器/n ，/w 并/cc 多次/mq 嘱咐/v “/w 送电/vi 一定/b 要/v 提前/vn 通知/n 我/rr ”/w 。/w 
供电局/nis ：/w 没/d 接到/v 作业/vn 书面/b 申请/v 
安监局/nis ：/w 通知/n 停电/vi 时间/n 确/d 为/p 12:30/m ～/w 17:00/m 
随后/d ，/w [市场/n 星报/nz]/nz 记者/nnt 联系/v 到/v [枞阳县/ns 安监局/nis]/nt 。/w 该局/r 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 当地/s 政府部门/n 就/d 此事/r 成立/vi 了/ule 调查小组/nis ，/w 并/cc 出具/v 了/ule [调查/vn 报告/n]/nz 。/w 
在/p 这份/r [调查/vn 报告/n]/nz 上/f ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 枞阳县/ns 周潭镇/ns 线路/n 抢修/vn ，/w 该县/r 供电局/nis 调度中心/nis 通知/n 停电/vi 时间/n 为/p 当日/t 12:30/m 到/v 17:00/m ，/w [周潭镇/ns 供电所/nis]/nt 将/d 故障/n 停电/vi 信息/n 通知/n 了/ule 区域内/nz 重点/n 用电户/n ，/w 并/cc 布置/v 相关/vn 抢修/vn 作业/vn 任务/n 。/w 不久/d ，/w 抢修/vn 工作/vn 暂停/v ，/w 于/p 当天/t 下午/t 4时05分/t 提前/vd 送电/vi 。/w 而/cc 此时/r ，/w 瞿四平/nr 尚未/d 完成/v 作业/vn ，/w 被/pbei 电击/vi 当场/d 死亡/vi 。/w 
[安监局/nis 办公室/nis]/nt 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 调查/vn 显示/v ，/w 瞿四平/nr 在/p 作业/vn 期间/f 未/d 做好/v 足够/vn 的/ude1 [安全/an 防护/vn]/nz 。/w 
[市场/n 星报/nz]/nz 记者/nnt 联系/v 上/f 参与/v 此次/rz 调查/vn 的/ude1 [枞阳县/ns 公安局/nis]/nto [治安/n 大队/nis]/nt 一位/mq 鲍姓/nz 副队长/nnt ，/w 他/rr 表示/v ，/w 目前/t 事件/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 。/w 
