央视/j 《/w [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 新年/t “/w 卖萌/nz ”/w ，/w 引爆/v 2014年1月3日/t “/w 爱/v 你/rr 一世/n 一生/n ”/w 的/ude1 结婚/vn 潮/n 。/w 昨天/t ，/w 合肥/ns [1300/m 对/p]/mq 新人/n 登记/vn 结婚/vi ，/w 而/cc 当天/t 全省/n 登记/vn 结婚/vi 人数/n 高达/v [7600/m 对/p]/mq 。/w 
2014年/t [第一/m 期/qv]/mq 《/w [新闻/n 联播/vn]/nz 》/w ，/w 主播/nnt 康辉/nr 在/p 节目/n 最后/f 的/ude1 画外音/n 中/f 说/v ：/w “/w 朋友们/nz 都/d 在/p 说/v ，/w 2013/m 就是/v 爱/vn 你/rr 一生/n ，/w 2014/m 就是/v 爱/vn 你/rr 一世/n ，/w 那/rzv 就/d 让/v ‘/w [新闻/n 联播/vn]/nz ’/w 和/cc 您/rr 一起/s 传承/vn 一生一世/n 的/ude1 爱/vn 和/cc 正能量/nz 吧/y ！/w ”/w 昨天/t ，/w 在/p 合肥/ns 各/rz [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n ，/w 大量/m 新人/n 冲/v 着/uzhe “/w 爱/v 你/rr 一世/n 一生/n ”/w 的/ude1 好彩头/nz ，/w 扎堆/nz 登记/vn 结婚/vi 。/w 
在/p [蜀山区/ns 婚姻/n 登记处/nis]/nt ，/w 新人/n 齐/a 印宝和/nr 高/a 雯/nz 经历/n 了/ule 9年/t 的/ude1 [爱情/n 长跑/vn]/nz ，/w 相约/v 在/p 昨天/t 牵手/vi “/w 一世/n 一生/n ”/w 。/w 说/v 到/v 两人/mq 9年/t 的/ude1 爱情/n “/w 长征/n ”/w ，/w 高雯/nr 说/v ，/w 两人/mq 在/p 合肥/ns 读/v 大学/nis 时/ng 相识/vi ，/w 齐印宝/nr 是/vshi 她/rr 的/ude1 学长/n ，/w 且/c 在/p 她/rr 之前/f 保送/v 读/v 研/v 。/w “/w 我/rr 第一年/t 考研/vi 没/d 考上/v ，/w 他/rr 对/p 我/rr 说/v ，/w 不行/a 就/d 辞/v 了/ule 合肥/ns 的/ude1 医生/nnt 工作/vn ，/w 到/v 我/rr 老家/n 安庆/ns 去/vf 。/w ”/w 高雯/nr 说/v 到/v 两人/mq 对/p 爱情/n 的/ude1 坚守/vn ，/w 泪水/n 再次/d 夺眶而出/vl 。/w 他俩/r 宣誓/vi 时/ng 的/ude1 情绪/n ，/w 也/d 感染/v 了/ule 在场/vi 的/ude1 不少/m 新人/n 。/w 
来自/v 省/n 民政厅/nis 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 昨天/t 合肥市/ns 共有/v [1300/m 对/p]/mq 新人/n 登记/vn 结婚/vi ，/w 而/cc 全省/n 结婚/vi 人数/n 有/vyou [7600/m 对/p]/mq 。/w (/w 董鹏/nr 武鹏卓/nr 也/d )/w 
标签/n ：/w 爱/v 你/rr 一世/n 一生/n [结婚/vi 登记/vn]/nz 一世/n 一生/n 
编辑/nnt ：/w 杨杨/nr 
