原/b 标题/n ：/w 我/rr 也/d 想问/nz 天/qt ，/w 我/rr 也/d 想问/nz 地/ude2 
郑州/ns 非机动车/n 停车/vi 市场/n 多头/n 管理/vn ，/w 乱/d 象/ng 存在/v 多年/mq [河南/ns 商报/n]/nz 持续/vd 关注/v ，/w 再度/d 追问/v 
为何/ryv 相关/vn 法规/n 难以/d 执行/v ？/w 为何/ryv [主管/vn 部门/n]/nz 无能为力/vl ？/w [这个/rz 问题/n]/nz 到底/d 该/rz 怎么办/ryv ？/w 
郑州市/ns 停/vi 管/v 中心/nis 副主任/nnt ：/w 
我/rr 也/d 想问/nz 天/qt ，/w 我/rr 也/d 想问/nz 地/ude2 
半个月/mq 前/f ，/w [河南/ns 商报/n]/nz 对/p 郑州市/ns 多个/mq 非机动车/n 停车场/n 非法/b 占/v 道/qv 、/w 违规/vn 收费/vn 等/udeng 行为/n 进行/vn 了/ule 报道/v 。/w 1月2日/t 晚/tg ，/w 记者/nnt 回访/vn 发现/v ，/w 有的/rz 非机动车/n 停车场/n 依旧/z 多头/n 管理/vn ，/w 乱/d 象/ng 依然/d 。/w 法定/b [主管/vn 部门/n]/nz ，/w 郑州市/ns 停/vi 管/v 中心/nis 相关/vn 负责/v 人称/n 无能为力/vl ，/w 已/d 向上/vi 汇报/vn 。/w 市长/nnt 热线/n 也/d 回复/v 称/vn ，/w 将/d 向上/vi 汇报/vn 。/w 
乱/d 了/ule 一年/mq 又/d 一年/mq ，/w 谁/ry 来/vf 终结/vi 非机动车/n 停车场/n 管理/vn 乱/d 象/ng 呢/y ？/w 
[河南/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 张君瑞/nr 
对话/vn 负责人/nnt ：/w 
“/w 我/rr 也/d 无能为力/vl ”/w 
2013年12月30日/t 下午/t 5时/t 许/v ，/w [河南/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 再次/d 拨通/v 了/ule 郑州市/ns 停/vi 管/v 中心/nis 副主任/nnt 张逊/nr 的/ude1 电话/n 。/w 
[河南/ns 商报/n]/nz ：/w 上次/t 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 你/rr 说/v “/w 管/v 不住/d ”/w ，/w 但/c 为何/ryv 管/v 不住/d 呢/y ？/w 是/vshi [行政/n 管理/vn]/nz 没有/v 效力/n ，/w 还是/c 相关/vn 法律/n 不能/v 执行/vn ，/w 还是/c 有/vyou 什么/ry 制度/n 阻碍/v ？/w 
张逊/nr ：/w 你/rr 说/v 的/ude1 这些/rz 都/d 有/vyou 。/w 
[河南/ns 商报/n]/nz ：/w 有人/r 会/v 说/v [公安/n 交通/n]/nz 管理/v [机关/n 行政/n]/nz 无能/a ，/w 有/vyou 法规/n ，/w 为何/ryv 管/v 不住/d 呢/y ？/w 
张逊/nr ：/w [法律/n 规定/n]/nz 不/d 让/v 杀人/vn 不/d 让/v 放火/vn ，/w 但/c 还/d 有人/r 以身试法/vl 。/w 
[河南/ns 商报/n]/nz ：/w 按照/p 你/rr 之前/f 的/ude1 说法/n ，/w 二七区/ns 、/w 金水区/ns 没有/v 一个/mq 合法/a 非机动车/n 停车场/n ，/w 这些/rz 停车场/n 由/p 车管/n 会/v 和/cc 办事处/nis 管/v ，/w 是否/v 要/v 对/p 其/rz 进行/vn 处罚/vn 呢/y ？/w 
张逊/nr ：/w 现在/t [就/d 这样/rzv 吧/y]/nz 。/w 我/rr 相信/v 你/rr 也/d 知道/v 这/rzv 没有/v （/w 没有/v 对/p 这些/rz 停车场/n 进行/vn 处罚/vn ）/w 。/w 
[河南/ns 商报/n]/nz ：/w 那/rzv 停/vi 管/v 中心/nis 是否/v 能/v 挨个/d 进行/vn 处罚/vn 呢/y ？/w 街头/s 违规/v 非机动车/n 停车场/n 可是/c 一/m 抓/v 一大把/nz 。/w 
张逊/nr ：/w 是/vshi 呀/y ，/w 我/rr 也/d 觉得/v 应该/v 这样/rzv 。/w [很多/m 人/n]/mq 生活/vn 在/p 水深火热/bl 之中/f ，/w 我/rr 也/d 想/v 解除/vn 他们/rr 的/ude1 痛苦/an ，/w 但/c 我/rr 无能为力/vl 。/w 
[河南/ns 商报/n]/nz ：/w 是/vshi 什么/ry 让/v 法定/b 赋予/v 权力/n 的/ude1 机关/n 无能为力/vl 呢/y ？/w 
张逊/nr ：/w 你/rr 觉得/v 这/rzv 是/vshi 停/vi 管/v 中心/nis 的/ude1 事儿/n 吗/y ？/w 
[河南/ns 商报/n]/nz ：/w 依照/p 法规/n 嘛/y ，/w 不管/c 政府/nis 还是/c 个人/n ，/w 谁/ry 违法/vn 就/d 对/p 谁/ry 处罚/vn 嘛/y 。/w 
张逊/nr ：/w 罚/v 一个/mq 政府/nis 可以/v 吗/y ？/w 罚/v 一个/mq 政府/nis 可以/v 吗/y ？/w 
[河南/ns 商报/n]/nz ：/w 那/rzv 现在/t 怎么办/ryv 呢/y ？/w 
张逊/nr ：/w 是/vshi 你/rr 头疼/a 的/ude1 问题/n ，/w 也/d 是/vshi 我/rr 头疼/a 的/ude1 问题/n ，/w 我/rr 也/d 想问/nz 天/qt ，/w 我/rr 也/d 想问/nz 地/ude2 。/w 
背景/n 链接/gi 
[郑州市/ns 物价局/nis]/nto 2012年/t 发布/v 《/w 关于/p 郑州市/ns 非机动车/n 管理/v 现状/n 的/ude1 调查/vn 和/cc 建议/n 》/w 称/v ，/w 导致/v 乱/d 象/ng 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi [管理/vn 体制/n]/nz 多元化/vn 、/w 层层/q 发包/vi 和/cc 政策/n 滞后/v 。/w 
2013年12月17日/t ，/w 《/w [河南/ns 商报/n]/nz 》/w A10/x 、/w A11/x 版/n 对/p 郑州市/ns 多个/mq 非机动车/n 停车场/n 违规/vn 收费/vn 、/w [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 、/w 停车/vi 纠纷/n 等/udeng 广泛/a 存在/v 的/ude1 问题/n 进行/vn 了/ule 披露/v 。/w 时隔/v 半月/t ，/w 非机动车/n 停车场/n 依旧/z “/w 多头/n 管理/vn ”/w ：/w 二七区/ns 的/ude1 归/v 市政/n 部门/n 的/ude1 [二级/b 机构/n]/nz [二/m 七/m 车管/n 会/v]/nt 管理/vn ；/w 金水区/ns 多/a 由/p 街道办/nis 管理/vn ；/w 管/v 城区/n 与/cc 中原区/ns 则/d 属于/v 法定/b [主管/vn 部门/n]/nz ，/w 即/v [公安/n 交通/n]/nz 部门/n 郑州市/ns 停车场/n 管理中心/nis 管理/vn 。/w 
[河南/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 向/p 郑州市/ns 市长/nnt 热线/n 反映/v 该/rz 问题/n 之后/f ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 回应/vn 称/v ，/w [郑州市/ns 公安局/nis]/nto 已/d 建议/n 政府部门/n [归口/vd 管理/vn]/nz 。/w 至于/p 建议/n 是否/v 采纳/vn 、/w 何时/ryt [归口/vd 管理/vn]/nz 等/udeng 问题/n ，/w 还/d 需/v 继续/v 向/p 上级/n 汇报/vn 。/w 
问/v 天/qt 问/v 地/ude2 不如/v 问自己/nz 
看着/v 停/vn 管/v 中心/nis 挺/d 委屈/a ，/w 都/d 要/v 以/p 头/n 抢/v 地/ude2 、/w [徒/ng 呼/v 奈何/v]/nz 了/ule 。/w 
真的/d 委屈/a 吗/y ？/w 比起/v 你们/rr 的/ude1 委屈/a ，/w 我/rr 看/v 民众/n 更/d 委屈/a ：/w 吃/v 了/ule 这么/rz 久/a 多头/n 管理/vn 、/w 乱/d 停车/vi 的/ude1 苦/a ，/w 并且/c 有时/d 还/d 有苦难言/vl 。/w 到底/d 谁/ry 更/d 应该/v 问/vn 天/qt 问/v 地/ude2 ，/w 寻觅/v 一个/mq 答案/n ？/w 
也许/d ，/w 停/vi 管/v 中心/nis ，/w 真的/d 委屈/a 。/w 停/vi 管/v 中心/nis ，/w 才/d 是/vshi 法定/b 的/ude1 非机动车/n 停车场/n 管理者/nnt ，/w 如今/t 却/d 因为/c 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz ，/w 管理权/n 被/pbei [二七区/ns 车管/n 会/v]/nt 、/w 金水区/ns 各/rz 街道办/nis 瓜分/v 。/w 
如今/t ，/w 停/vi 管/v 中心/nis 收/v 不/d 回/v 二七区/ns 、/w 金水区/ns 这/rzv 方面/n 的/ude1 管理权/n ，/w 李逵/nr 打/v 不过/c 李鬼/nr ，/w 的确/d 令人/v 匪夷所思/vl 。/w 
非机动车/n 停车场/n 乱/d 象/ng ，/w 并非/v 商报/n 去年/t [12/m 月份/n]/mq 才/d 揭开/v 其/rz 盖子/n ；/w 问题/n 已经/d 积年累月/nz ，/w 媒体/n 早已/d 长期/d 呼吁/v 了/ule 。/w 
顽疾/n 存在/v 已/d 久/a ，/w 既然/c 知道/v 症结/n 所在/n ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 为何/ryv 不/d 更加/d 主动/ad 一些/mq ，/w 觅/vg 求/v 解决/vn 良机/n ，/w 早些/nz 上报/vi ？/w 
也许/d ，/w 我们/rr 对/p 停/vi 管/v 中心/nis 又/d 不能/v 苛责/vn 太多/ad ，/w 其/rz 很可能/nz “/w 有心无力/nz ”/w 。/w 但是/c ，/w 更高/d 一级/b 的/ude1 [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n ，/w 难道/d 看不到/v 媒体/n 呼吁/v 、/w 民众/n 怨言/n 吗/y ？/w 
说/v 严重/a 点/qt ，/w 这/rzv 是/vshi “/w 四/m 风/n ”/w 之中/f 典型/n 的/ude1 官僚主义/n 。/w （/w 温江桦/nr ）/w 
