[三十/m 而/cc 立/v]/nz 的/ude1 鲍春来/nr ，/w 曾/d 是/vshi 羽坛/n 前/f 男单/n 国手/nnd 、/w [世界/n 冠军/nnt]/nz ；/w 而/cc 在/p 今年/t 全运会/n 后/f ，/w 彻底/ad 退役/vi 的/ude1 他/rr ，/w 开始/v 迎来/v 了/ule 人生/n 新的/a 转折/vn —/w —/w 挺进/v 娱乐圈/nz 。/w 
日前/t ，/w 在/p 国内/s 首/q 档/ng 明星/nnd 类/q 军事/n 竞技/n 真人秀/nz 《/w 星/n 兵/n 报到/vi 》/w 中/f ，/w 鲍春来/nr 与/cc 其他/rzv [9/m 位/q]/mq 明星/nnd 走进/v 真实/a 军营/ns ，/w 以/p 沉稳/a 表现/v 交出/v 进军/vn 演艺圈/n 首份/b 答卷/n 。/w 近日/t ，/w 记者/nnt 对话/vn 鲍春来/nr ，/w 他/rr 坦言/v 选择/vn 当/p 艺人/nnt 是/vshi 为了/p 能/v 体验/vn 不/d 一样/uyy 的/ude1 生活/vn 。/w 据/p 《/w [天府/n 早报/n]/nz 》/w 
转型/vn 当/p 艺人/nnt ：/w 只/d 因/p 不想/v 重复/vn 过去/vf 
运动员/nnt 转型/vn 有/vyou [很多/m 种/q]/mq 可能/v ，/w 而/cc 鲍春来/nr 却/d 选择/v 了/ule 进军/v 娱乐圈/nz ，/w [从头/d 开始/v]/nz 。/w 他/rr 并/cc 不想/v 选择/vn 重复/v 老路/n ，/w “/w 我/rr 总/b 喜欢/vi 把/pba 事情/n 当成/v 是/vshi 一个/mq 经历/n 来/vf 对待/v ，/w 而/cc 不是/c 只/d 把/pba 它/rr 当做/v 是/vshi 一件/mq 事情/n ，/w 总/b 有一个/mq 目的/n 。/w ”/w 
近日/t ，/w 国内/s 首/q 档/ng 明星/nnd 类/q 军事/n 竞技/n 真人秀/nz 《/w 星/n 兵/n 报到/vi 》/w 播出/v ，/w 这/rzv 是/vshi 鲍春来/nr 正式/ad 进军/v 娱乐圈/nz 交出/v 的/ude1 首份/b 答卷/n 。/w 首期/n 节目/n 中/f ，/w 鲍春来/nr 与/cc 吴若甫/nr 、/w 陈一冰/nr 、/w 赫子铭/nr 、/w 于小彤/nr 等/udeng [9/m 位/q]/mq 明星/nnd 同时/c 入伍/vi ，/w 接受/v 诸如/v 扛/v 原木/n 、/w 搬运/v 弹药箱/n 、/w 推重/nz 型/k 卡车/n 等/udeng [体能/n 测试/vn]/nz 。/w 运动员/nnt 出身/v 的/ude1 鲍春来/nr 凭借/p 沉稳/a 、/w 大方/a 的/ude1 表现/vn ，/w 赢得/v 了/ule 观众/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 如今/t 的/ude1 他/rr ，/w 已经/d 拥有/v 一大批/mq 忠实/a “/w 粉丝/nf ”/w 。/w 
为什么/ryv 会/v 选择/vn 参加/v 军事/n 类/q 真人秀/nz 节目/n 呢/y ？/w 鲍春来/nr 称/v 是因为/c 他/rr 一直/d 希望/v 能/v 有/vyou 机会/n 当/p 一次/mq 兵/n ，/w 不过/c ，/w 部队/nis 里/f 的/ude1 [魔鬼/n 训练/vn]/nz 却/d 让/v 他/rr 笑言/nz “/w 自讨苦吃/vl ”/w ：/w “/w 之前/f 确实/ad 没有/v 想到/v ，/w 部队/nis 里/f 的/ude1 训练/vn 会/v 这么/rz 严格/ad 。/w ”/w 
谈/v 自身/rr 优势/n ：/w “/w 一张/mq 白纸/n ”/w 加/v 努力/ad 
此前/t ，/w [体育/n 明星/nnd]/nz 闯荡/v 娱乐圈/nz 也/d 有/vyou [成功/a 案例/n]/nz ，/w 对于/p 自己/rr 的/ude1 优势/n ，/w 鲍春来/nr 坦言/v ：/w “/w 可能/v 就是/v 前/f 国手/nnd 和/cc 冠军/nnt 赋予/v 我/rr 的/ude1 光环/n 和/cc 那么/c 一些/mq 名气/n 。/w ”/w 但/c 他/rr 也/d 深知/v “/w 由于/p 社会/n 阅历/n 较/d 简单/a ，/w [很多/m 方面/n]/mq 对/p 我/rr 而言/uls ，/w 都/d 是/vshi 空白/n 的/ude1 ，/w 而且/c 在/p 这个/rz 年龄/n 转战/v 新的/a 领域/n ，/w 需要/v 比/p 其他人/r 付出/v 更多/ad 努力/ad ”/w 。/w 
从/p 去年/t 开始/v ，/w 鲍春来/nr 就/d 已/d 开始/v 试水/nz ：/w 触电/vi 微电影/nz ，/w 也/d 在/p [一/d 档/ng]/mq [旅游/vn 节目/n]/nz 中/f 担当/v 主持人/nnt 。/w 刚开始/nz ，/w 他/rr 对/p 表演/vn 并不/d 适应/v ，/w 在/p 镜头/n 面前/f 也/d 会/v 卡壳/v ，/w 当/p 主持/v 时/ng 还/d 创下/v NG20/x 次/qv 的/ude1 光辉/a 纪录/n 。/w 不过/c ，/w 鲍春来/nr 对/p 现在/t 的/ude1 自己/rr 很/d 有/vyou 信心/n ，/w “/w 我/rr 知道/v 自己/rr 即将/d 面对/v 的/ude1 将/d 是/vshi 一场/mq 长跑/vn ，/w 我/rr 可以/v 通过/p 自己/rr 的/ude1 努力/ad 去/vf 完成/v 它/rr 。/w ”/w 
也/d 会/v 被/pbei 催/v 婚/ng ：/w 喜欢/vi 长发/n 漂亮/a 女生/n 
埋首于/nz 工作/vn ，/w [31/m 岁/qt]/mq 的/ude1 鲍春来/nr 目前/t 仍/d 是/vshi 单身/n ，/w 自然/n 逃/v 不过/c 被/pbei 父母/n 催/v 婚/ng 的/ude1 命运/n 。/w “/w 父母/n 会/v 说/v ，/w 年纪/n 不/d 小/a 了/ule ，/w 赶紧/d 了/ule 。/w ”/w 对于/p [婚姻/n 大事/n]/nz ，/w 鲍春来/nr 希望/v 能够/v 尽快/d 。/w 当/p 被/pbei 问及/v 对/p 另一半/mq 的/ude1 要求/n 时/ng ，/w 他/rr 又/d 拿出/v 安全/an 答案/n ，/w “/w 看/v 缘分/n 吧/y 。/w ”/w 不过/c ，/w 当/p 记者/nnt 问道/vi ：/w “/w 是不是/v 要/v 长头发/nz ？/w 很/d 漂亮/a ？/w ”/w 鲍春来/nr 一下子/mq 笑/v 了/ule 出来/vf ，/w “/w 你/rr 怎么/ryv 知道/v ，/w 对/p ，/w 在/p 这/rzv 方面/n 我/rr 确实/ad 随大流/vl 。/w ”/w 
谈/v “/w 林鲍/nr 大战/n ”/w ：/w 碰到/v 强大/a 对手/n 是/vshi 幸事/n 
鲍春来/nr 转战/v 演艺圈/n ，/w 而/cc 当时/t 国家队/nis 的/ude1 同室/nz 好友/n 、/w 对手/n 林丹/nr ，/w 曾/d 多次/mq 被/pbei 众人/n 用来/v 和/cc 他/rr 比较/d 。/w 但/c 鲍春来/nr 坦言/v ，/w 两人/mq 场上/s 是/vshi 对手/n ，/w 场/qv 下/f 是/vshi 好友/n 。/w 传说中/nz 的/ude1 “/w 林鲍/nr 大战/n ”/w 在/p 他/rr 看来/v ，/w “/w 能/v 碰到/v 一个/mq 强大/a 的/ude1 对手/n 是/vshi 一件/mq 幸事/n 。/w 遇到/v 更多/ad 的/ude1 林丹/nr ，/w 我/rr 也/d 会/v 全力以赴/vl 做/v 更好/d 的/ude1 自己/rr 。/w ”/w 
