冬日/n 新疆/ns ，/w 放眼/v 天山南北/n 银装素裹/n ，/w 在/p 冰雪/n 中/f 旅游/vn ，/w 不/d 亦/d 快/a 哉/y 。/w 
雪岭/nz 纵横/v 雪谷/n 静/a 幽/ag 
冬天/t 的/ude1 美/b 纯粹/b 动人/a 
冬天/t 的/ude1 天池/ns ，/w 犹如/v 一幅/mq 水墨画/n ：/w 辽阔/a 的/ude1 冰面/n 形成/v 天然/b 滑冰场/n ，/w 四周/f 雪峰/ns 林立/vi ，/w 森林/n 、/w 草原/n 、/w 雪山/n 和/cc [人文/n 景观/n]/nz 汇聚/v ，/w 美不胜收/vl 。/w “/w 太/d 壮观/a 了/ule ，/w 没想到/nz 天池/ns 的/ude1 冬天/t 这么/rz 美/b ！/w ”/w 首次来/m [新疆/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 [上海/ns 市民/n]/nz 张新平/nr 兴奋/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 特别/d 是/vshi 爬上/vf 海拔/n [2718/m 米/q]/mq 的/ude1 灯杆山/nz ，/w 天池/ns 和/cc 周围/f 的/ude1 雪山/n 一览无遗/vl 。/w 黄昏/t 时分/n ，/w 月亮/n 已经/d 悄然/d 悬挂/v ，/w 同时/c 看到/v 了/ule 壮观/a 无比/z 的/ude1 落日/n 和/cc 云海/n ，/w 真是/d ‘/w 明月/n 出/vf 天山/ns ,/w 苍茫/z 云海/n 间/f ’/w ，/w 令人/v 心潮澎湃/vl 。/w ”/w 
在/p [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 心目中/nz ，/w “/w 大/a 美/b 新疆/ns ”/w [这个/rz 概念/n]/nz 一般/ad 都/d 是/vshi 同/p 夏季/t 和/cc 秋季/t 联系/v 在/p 一起/s 的/ude1 。/w 其实/d ，/w 冬季/t 的/ude1 新疆/ns 别/d 有/vyou 韵味/n 。/w 据介绍/nz ，/w 新疆/ns 的/ude1 雪季/nz 一般/ad 从/p 每年/r 11月/t 下旬/t 起到/v 次年/t [3/m 月底/t]/mq ，/w 长达/v 5个月/t 。/w 因此/c ，/w 新疆/ns 冬季/t [旅游/vn 资源/n]/nz 丰富/a ，/w 除了/p 天池/ns ，/w 天山/ns 以北/f 的/ude1 阿勒泰/nsf 、/w 伊犁/ns 、/w [博尔/nrf 塔拉/nrf]/ns 等/udeng 地/ude2 州/n 也/d 将/d 在/p 冬季/t 举行/v 赏/v 冰/n 、/w 滑雪/vn 、/w 民俗游/nz 等/udeng 一系列/b 活动/vn 。/w 
地处/v 北疆/nz 的/ude1 “/w 人间/n 净土/n ”/w 喀纳斯/nrf ，/w 一年中/t 有/vyou 7个月/t 都/d 是/vshi 伴着/v 雪花/n 度过/v 的/ude1 。/w 雪岭/nz 纵横/v ，/w 雪谷/n 静/a 幽/ag ，/w 琼枝玉叶/n ，/w 冰清玉洁/bl ，/w 冬日/n 的/ude1 喀纳斯/nrf 就/d 像/v 是/vshi 一个/mq [童话/n 世界/n]/nz 。/w “/w 山/n 南山/ns 北/f 雪晴/nz ，/w 千里/mq 万里/mq 月/n 明/ag 。/w ”/w 通过/p 自驾游/nz 方式/n 来/vf 喀纳斯/nrf 旅游/vn 的/ude1 广东/ns 游客/n 叶振江/nr 说/v ，/w “/w 曾经/d 夏天/ns 时/ng 来/vf 这边/rzs 游玩/v ，/w 景色/n 醉/v 人/n 。/w 但/c 冬日/n 喀纳斯/nrf 呈现/v 的/ude1 完全/ad 是/vshi 另一种/mq 美/b ，/w 纯粹/b 而/cc 动人/a 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w [喀纳斯/nrf 景区/n]/nz 目前/t 仍然/d 实行/v 冬季/t 免票/vd 政策/n ，/w 延续/v 至/p ３月３１日/t 。/w 
紧邻/v 喀纳斯/nrf 的/ude1 [中国/ns 最/d 美乡村/ns]/nz 之一/rz 的/ude1 禾木村/ns ，/w 在/p 冬日/n 里/f 也/d 显得/v [分外/d 妖娆/an]/nz 。/w 傍晚/t 时分/n ，/w 又/d 到/v 了/ule 图瓦人/nz 生火/vi 做饭/vi 的/ude1 时候/n ，/w 袅袅/z 炊烟/n 升起/v ，/w [远远/d 望去/v]/nz ，/w 辽阔/a 雪原/n 背景/n 下/f ，/w 松桦/nr 浓淡/n 不一/vi ，/w 厚/a 雪/n 覆盖/v 的/ude1 木屋/n 错落有致/vl ，/w 整体/n 画面/n 美轮美奂/bl 。/w 
而/cc 在/p 伊犁/ns 州/n 的/ude1 那拉提/nrf ，/w 褪去/v 了/ule 一身/n 绿/a 衣裳/n ，/w 冬/tg 姑娘/n 将/d 辽阔/a 的/ude1 大草原/nz 装扮/v 得/ude3 气势磅礴/vl ，/w 山/n 舞/v 银蛇/nz ，/w [原驰/nz 蜡/n 象/ng]/nz 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 为了/p 向/p 更多/ad 的/ude1 游客/n 展现/v 冬季/t 那拉提/nrf 的/ude1 景色/n ，/w 截至/v [3/m 月底/t]/mq ，/w 景区/n 门票/n 全免/nz 。/w 
雪质/nz 优良/z 滑行/vi 舒适/a 
在/p 雪道/nz 上/f 沟通/v 自然/n 
“/w 在/p 冬天/t ，/w 滑雪/vn 就是/v 度假/vn 。/w 我/rr 认为/v 滑雪/vn 不仅仅/d 是/vshi 一项/mq 运动/vn ，/w 更是/d 一种/mq 冬季/t 的/ude1 [健康/a 生活/vn 方式/n]/nz 。/w ”/w 在/p 新疆/ns 丝绸之路/n 国际/n 度假区/n 工作/vn 的/ude1 黄河/ns 说/v ，/w “/w 人们/n 在/p 冬天/t 走出/v 户外/s ，/w 呼吸/v 着/uzhe 纯净/a 的/ude1 空气/n ，/w 沐浴/vi 在/p 温暖/an 的/ude1 阳光/n 里/f ，/w 滑行/vi 在/p 洁白/z 的/ude1 雪道/nz 上/f ，/w 用/p 一种/mq 独特/a 的/ude1 方式/n ，/w 跟/p 大自然/n 沟通/v 。/w 因为/c 滑雪/vn ，/w 冬天/t 变得/vi 更加/d 美好/a 了/ule 。/w ”/w 
谈到/v 新疆/ns 的/ude1 冰雪/n [资源/n 优势/n]/nz ，/w 自治区/n 旅游局/nis 书记/nnt 李冀东/nr 有/vyou 说/v 不/d 完/vi 的话/udh ：/w “/w 新疆/ns 的/ude1 雪/n 期/qv 早/a 且/c 雪季/nz 长/a 。/w 每年/r 雪季/nz 自/p 11月/t 到/v 第二年/mq 4月/t ，/w 天然/b 存/v 雪/n 期/qv 长达/v 半年/mq 。/w 冬季/t 的/ude1 降雪/vn 厚度/n 在/p [1/m 米/q]/mq 以上/f ，/w 山区/n 积雪/n 厚度/n 达到/v [2/m 米/q]/mq 左右/f 。/w 雪质/nz 优良/z ，/w 天然/b 雪/n 属于/v 粉状/n 雪/n 形态/n ，/w 不/d 软/a 不/d 硬/a ，/w 滑雪/vn 舒适度/n 好/a ，/w 适宜/v 开展/vn [滑雪/vn 运动/vn]/nz …/w …/w ”/w 
“/w 总体/n 来说/uls ，/w 新疆/ns 的/ude1 [冰雪/n 资源/n]/nz 具有/v 积雪/n 天数/n 长/a 、/w 干/v 雪/n 存留时间/gb 长/a 等/udeng 优点/n 。/w ”/w [新疆/ns 旅游/vn]/nz 专家/nnt 张丹林/nr 介绍/v 。/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 虽然/c 新疆/ns 冬季/t 寒冷/a ，/w 大多数/m 滑雪场/n 的/ude1 气温/n 却/d 并不/d 低/a 。/w “/w 新疆/ns 大多数/m 滑雪场/n 海拔/n 在/p [1500/m 米/q]/mq 左右/f ，/w 处在/v 逆温层/n ，/w 冬季/t [最低/a 气温/n]/nz 也/d 不过/c 零下/s [十几/m 度/qv]/mq ，/w 不/d 存在/v 严寒/an ，/w 非常/d 适宜/v 滑雪/vn 。/w ”/w 张丹林/nr 说/v 。/w 
[阿勒泰/nsf 市/n 将军山/nz 滑雪场/n]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 至今/d 仍/d 津津乐道/vl 一件/mq 事/n ：/w 2011年11月/t ，/w [国际/n 滑雪/vn 联合会/nis]/nz 技术/n 官员/nnt 在/p 考察/v 将军山/nz 滑雪场/n 后/f 表示/v ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 一条/mq 既有/v 技术性/n ，/w 又/d 有/vyou 一定/b 难度/n 的/ude1 雪道/nz ，/w 在/p 欧洲/ns 也/d 很难/d 找到/v 。/w ”/w 
“/w 阿勒泰/nsf 可是/c 人类/n 滑雪/vn 发祥地/n 啊/y ！/w ”/w [阿勒泰/nsf 地区/n 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 史发强/nr 自豪/a 地/ude2 介绍/v ，/w “/w 在/p 我们/rr 的/ude1 敦/ag 德布拉克/nrf 有/vyou 一组/mq 距今/nz 1.5万年/t 左右/f 的/ude1 岩画/n ，/w 绘/v 有/vyou 脚踏/v 滑雪板/n 、/w 手持/v 单/b 杆/ng 滑雪/vn 的/ude1 猎人/nnd 进行/vn 狩猎/vi 的/ude1 图案/n 。/w ”/w 这里/rzs 还/d 被/pbei 网友/n 评为/v 中国/ns [五/m 个/q]/mq 最/d 值得/v 去/vf 滑雪/vn 的/ude1 地区/n 之一/rz ，/w 而/cc 乌鲁木齐市/ns 、/w 昌吉州/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 滑雪场/n 也/d 迎来/v 了/ule [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 国内外/s 滑雪/vn 爱好者/n 。/w 
活动/vn 众多/a 民俗/n 多彩/z 
冬日/n 生活/vn 也/d 精彩/a 
[新疆/ns 民族/n]/nz 众多/a ，/w 冬季/t 漫长/a ，/w 进入/v 冬季/t ，/w 闲/v 下来/vf 的/ude1 人们/n 反而/d 让/v 新疆/ns 的/ude1 大地/n 更加/d 多姿多彩/bl 。/w 
在/p [喀喇/nz 昆仑山/ns]/nz 和/cc 天山/ns 交汇/v 的/ude1 [帕米尔/nsf 高原/n]/nsf ，/w 这里/rzs 生活/vn 着/uzhe [柯尔克孜/nz 族/ng]/nz ，/w 猎鹰/n 正是/v [柯尔克孜/nz 族/ng]/nz 最/d 著名/a 的/ude1 标签/n 之一/rz 。/w 冬季/t 大雪/n 封山/vi ，/w 正是/v 驯/v 鹰/n 、/w 捕猎/v 的/ude1 大好/a 季节/n 。/w 如今/t 新疆/ns [阿合奇/ns 县/n]/ns 每年/r 3月/t 在/p [冰雪/n 消融/vi]/nz 的/ude1 时节/n 都会/n 举办/v 盛大/b 的/ude1 “/w 猎鹰节/nz ”/w ，/w 猎鹰/n 捕/v 兔/ng 、/w 猎鹰/n 活捉/v 狐狸/n 、/w 赛马/vi 、/w 阿拉斯/nsf 跳火/nz 、/w 千人/q 《/w 玛纳斯/nsf 》/w 说唱/n 表演/vn 等/udeng 民族/n 特有/b 节目/n ，/w 让/v 见多识广/vl 的/ude1 新疆/ns [金桥/ns 国际/n 旅行社/nis]/nt 总经理/nnt 董良泉/nr 也/d 不禁/d 感慨/v ：/w “/w 猎鹰/n 逐捕/nz 猎物/n 的/ude1 神奇/a 景观/n 非常/d [令人/v 难忘/a]/nz ，/w 如果/c 来/vf 疆/b 旅游/vn 的/ude1 客人/n 们/k 能/v 身临其境/n 地/ude2 看到/v 这种/r 场面/n ，/w 一定会/nz 感到/v 非常/d 刺激/v 。/w ”/w 
南疆/ns 看完/v 猎鹰/n ，/w 我们/rr 再/d 来到/v 此时/r 同样/d 被/pbei 冰雪/n 覆盖/v 的/ude1 伊犁/ns ，/w 让/v 我们/rr 领略/v 一下/mq ，/w 生活/vn 在/p 这儿/rzs 的/ude1 锡伯族/nz 冬日/n 里/f 的/ude1 [精彩/a 生活/vn]/nz 。/w 
约/d 250年前/t ，/w [1010/m 名/q]/mq 锡伯族/nz 官兵/nnd 携带/v 家眷/n 共/d 3000余人/m ，/w 从/p [辽宁/ns 沈阳/ns]/ns 出发/vi ，/w 历时/vi 15个月/t ，/w 行程/n 2万余/t 
小贴士/nz 
[注意/v 事项/n]/nz ：/w 
1/m ./w 备齐/v 水壶/n 、/w 手电/n 、/w 太阳镜/n 、/w 防风/vn 镜/ng 、/w [防尘/vn 口罩/n]/nz ；/w 
2/m ./w 新疆/ns 冬季/t 气温/n 很低/d ，/w 1月/t 气温/n 北疆/nz 约/d 零下/s [20/m —/w 15/m ℃/w]/mq ，/w 南疆/ns 约/d 零下/s [10/m —/w 5/m ℃/w]/mq ，/w 要/v 带足/nz 防寒/vn 衣物/n ；/w 
3/m ./w 交通/n 费用/n 是/vshi [新疆/ns 旅游/vn]/nz 中/f 开销/n 最大/gm 的/ude1 一项/mq ，/w 如果/c 时间/n 宽裕/a ，/w 火车/n 硬卧/n 最适宜/nz 。/w 乘坐/v 出租车/n 前/f 应/v 大约/d 了解/v 路程/n 和/cc 价格/n 。/w 
[新疆/ns 旅游/vn]/nz 禁忌/n ：/w 
新疆/ns 许多/mq 地方/n 是/vshi 维吾尔族/nz 、/w 哈萨克族/nz 人/n 聚居区/n ，/w 一定/b 要/v 了解/vn 当地人/n 的/ude1 生活/vn 习惯/n ，/w 以免/c 引起/v 误会/vn 。/w 
1/m ./w 禁止/v 穿/v [袒胸/nz 露背/nz]/nz 的/ude1 衣服/n 及/cc 过于/d 短小/z 的/ude1 衣服/n ，/w 禁止/v 穿/v 背心/n 短裤/n 在/p 室外/s 活动/vn 和/cc 做客/vi 。/w 
2/m ./w 不能/v 凝视/v [维吾尔/nz 人/n]/nz 或/c 他们/rr 的/ude1 东西/n ，/w 或/c 在/p 巴扎/n （/w 自由市场/n ）/w 上/f 看/v 了/ule 好/a 久/a 而/cc 不/d 买/v 。/w 
3/m ./w 切/v 不可/v 将/d 猪/nf 、/w 狗/n 、/w 驴/n 、/w 骡/ng 肉/n 、/w 猛兽/n 猛禽/n 的/ude1 肉/n 以及/cc 动物/n 的/ude1 血/n 带入/v 穆斯林/nz 家庭/n 或/c 餐厅/nis ，/w 或/c 在/p 这种/r 场合/n 谈论/v 这些/rz 物品/n 。/w 
4/m ./w 在/p 穆斯林/nz 做/v 乃/v 玛/nz 孜/ng （/w 礼拜/n ）/w 时/ng ，/w 不能/v 喧闹/vn ，/w 诵读/v 祈祷/vn 经文/n 时/ng ，/w 不能/v 说话/vn 。/w 
