今年/t ，/w 本市/r 将/d [全面/ad 启动/v]/nz 新机场/nz 建设/vn ，/w 同步/vd 实施/v 南/b 中轴/n 高速/b 、/w 场/qv 前/f 联络线/nz 等/udeng 外围/f 配套/vn 基础设施/gi 。/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 昨天/t 从/p [大兴区/ns 政府/nis]/nto 获悉/v ，/w 榆垡/nz 、/w 礼贤/nz 安置房/nz [控制性/n 详细/a 规划/n]/nz 摘要/n 已/d 对外/vn 公布/v ，/w 两地/n 将/d 建起/v 能容纳/nz [11/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 安置房/nz 。/w 
两处/mq 安置房/nz 可容纳/v [11/m 万/d 人/n]/mq 
根据/p 规划/n ，/w 榆垡/nz 安置房/nz 位于/v 原/b 规划/n 镇/n 中心区/nz 西北/ns ，/w 用地/n 范围/n 北/f 起/vf 镇/n 中心区/nz 北部/f 现状/n [500/m kv/x]/mq [高压/n 走廊/n]/nz ，/w 南/b 至/p 榆垡/nz 路/n 、/w 榆/ng 泰/b 路/n 、/w 榆/ng 纬/ng [二/m 路/n]/mq ，/w 东/f 起/vf 京/b 开/v 高速/b 东侧/f 求贤/nz 渠/n ，/w 西/f 至/p 通/v 和/cc 街/n 和/cc [106/m 国道/n]/mq ，/w 总/b 用地/n 规模/n 约/d [2/m ./w 89/m 平方公里/q]/mq ，/w 能容纳/nz [人口/n 规模/n]/nz 约/d [7/m ./w 43/m 万/d 人/n]/mq 。/w 礼贤/nz 安置房/nz 位于/v 原/b 规划/n 镇/n 中心区/nz 以东/f ，/w 用地/n 范围/n 北/f 起/vf 规划/n 横/dg 一路/mq ，/w 南/b 至/p 规划/n 横/dg [七/m 路/n]/mq ，/w 东/f 起/vf 青/a 礼/n 路/n 旧/a 线/n ，/w 西/f 至/p 规划/n 纵/ng [四/m 路/n]/mq ，/w 总/b 用地/n 规模/n 约/d [1/m ./w 49/m 平方公里/q]/mq ，/w 能容纳/nz [人口/n 规模/n]/nz 约/d [4/m ./w 19/m 万/d 人/n]/mq 。/w 两地/n 将/d 建成/v 以/p 居住/v 、/w 生活/vn 服务/vn 、/w 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 等/udeng 功能/n 为主/vi 的/ude1 综合/vn 生活/vn 配套/v 区/n 。/w 
新机场/nz [可研/nz 报告/n]/nz 仍/d 待/vi 批复/v 
在/p 大兴区/ns 礼贤镇/ns [祁/nz 各庄村/ns]/ns ，/w 村民/n 对/p “/w [大兴区/ns 机场/nis 办/v]/nt ”/w 的/ude1 [二/m 层/qv]/mq 小/a 楼/n 已经/d 很/d 熟悉/v 了/ule ，/w 近年来/dl 有关/vn 分批/d 拆迁/v 的/ude1 各种/rz 消息/n 一直/d 在/p 村里/n 流传/v ，/w 周边/n 地区/n 乃至/c 固安/nz 的/ude1 楼盘/n 销售员/nnt 都/d 把/pba 售房/v 小/a 广告/n 发/v 到/v 了/ule 村里/n 。/w 据/p 大兴区/ns 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 区政府/n 还/d 在/p 等待/v [国家/n 发改委/nis]/nto 对/p 新机场/nz 的/ude1 [可研/nz 报告/n]/nz 批复/v ，/w 批复/v 出台/vn 之前/f ，/w 很多/m 信息/n 都/d 无法/v 确定/vn 。/w 针对/p 新机场/nz 的/ude1 拆迁/vn 问题/n ，/w 大兴区/ns [常务/b 副区长/nnt]/nnt 邵恒/nr 曾/d 表示/v ，/w 将/d 出台/vi 大兴区/ns [集体/n 土地/n]/nz 非/b 居住/v 土地/n 拆迁/v 办法/n 和/cc 居住/v [房屋/n 拆迁/v]/nz 办法/n ，/w 为/p 新机场/nz 建设/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 基础/n 条件/n 。/w 
他/rr 透露/v ，/w 已/d 对/p 机场/nis 范围/n 建设/vn 可能/v 涉及/vn 的/ude1 村庄/n 的/ude1 人/n 、/w 地/ude2 、/w 房/n 等/udeng [基本/a 情况/n]/nz 进行/vn [摸底/vn 调查/vn]/nz ，/w 也/d 确定/v 了/ule 安置房/nz 的/ude1 选址/vn 方案/n ，/w 并/cc 按照/p 国家/n 和/cc 北京市/ns 统一/vn 安排/v 做好/v 新机场/nz 整体/n 拆迁/v 工作/vn 。/w 区政府/n 将/d 站/vi 在/p 群众/n 的/ude1 角度/n 制定/v 周转/vn 方案/n ，/w 切实/ad 解决/v 好/a 拆迁/v 群众/n 的/ude1 居住/vn 、/w 入学/vi 、/w 就医/vi 、/w 出行/vi 等/udeng [实际/n 问题/n]/nz ，/w 高标准/d 抓好/v [回迁/v 安置房/nz]/nz 规划/n 建设/vn 。/w 同时/c 借力/nz 发展/vn 壮大/v [农村/n 集体经济/n]/nz ，/w 引导/v 村/n 集体/n 、/w 村民/n 有序/a 参与/v 机场/nis 服务/vn 、/w 建设/vn 、/w 运营/vn ，/w 让/v 群众/n 充分/ad 享受/v 重大/a 机遇/n 带来/v 的/ude1 实惠/an 。/w 
新机场/nz 将/d 建/v [70/m 万/d 平方米/q]/mq 航站楼/n 
邵恒/nr 还/d 透露/v ，/w 结合/v 新机场/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 在/p 新机场/nz 周边/n 将/d 同步/vd 规划/n 新航/n 城/n ，/w 目前/t 正/d 围绕/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 、/w 交通/n [承载/v 能力/n]/nz 、/w 城市/n [概念性/nz 规划/n]/nz 、/w [生态/n 系统/n]/nz 等/udeng [11/m 个/q]/mq 专题/n 进行/vn 研究/vn ，/w 初步/d 明确/a 了/ule 新航/n 城/n 地区/n 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz 。/w 大兴区/ns 区长/nnt 谈绪祥/nr 在/p 提到/v 今年/t 重点/n 工作/vn 时/ng 表示/v ，/w 2014年/t 将/d 是/vshi 第二/m 机场/nis 建设/vn 的/ude1 启动/vn 之/uzhi 年/qt ，/w 将/d 以/p 征地/vn 拆迁/v 、/w [群众/n 利益/n]/nz 维护/v 、/w 服务/vn 保障/vn 、/w 规划/n 协调/v 为/p 重点/n ，/w 全力/d 保障/v 新机场/nz 建设/vn 顺利/ad 推进/vi 。/w 另据/nz 了解/v ，/w 新机场/nz 的/ude1 建设/vn 地点/n 为/p 大兴区/ns 礼贤镇/ns 、/w 榆垡镇/ns ，/w 将/d 建设/vn [4/m 条/q]/mq 跑道/n 和约/n [70/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 航站楼/n ，/w 主体/n 工程/n 占地/v 多/a 在/p 北京/ns 境内/s ，/w 计划/n 建成/v 日期/n 为/p 2018/m 年底/f 。/w 此外/c ，/w [平谷/ns 通航/vi 机场/nis]/nt 改扩建/vn 工程/n 今年/t 也/d 将/d 启动/v 。/w （/w 记者/nnt 李佳/nr ）/w 
