北京/ns 新机场/nz 选址/vi 主要/b 在/p 榆垡镇/ns 和/cc 礼贤镇/ns ，/w 其中/rz 榆垡镇/ns 几乎/d 是/vshi 北京/ns 最/d 南/b 的/ude1 一个/mq 镇/n ，/w 临近/v 河北/ns 固安/nz 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 本市/r 今年/t 将/d [全面/ad 启动/v]/nz 新机场/nz 建设/vn ，/w 同步/vd 实施/v 南/b 中轴/n 高速/b 、/w 场/qv 前/f 联络线/nz 等/udeng 外围/f 配套/vn 基础设施/gi 。/w 新机场/nz 的/ude1 建设/vn 地点/n 为/p 大兴区/ns 礼贤镇/ns 、/w 榆垡镇/ns ，/w 将/d 建设/vn [4/m 条/q]/mq 跑道/n 和约/n [70/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 航站楼/n ，/w 主体/n 工程/n 占地/v 多/a 在/p 北京/ns 境内/s 。/w 计划/n 建成/v 日期/n 为/p 2018/m 年底/f 。/w 此外/c ，/w [平谷/ns 通航/vi 机场/nis]/nt 改扩建/vn 工程/n 今年/t 也/d 将/d 启动/v 。/w 
同时/c ，/w 本市/r 将/d 加快/v 广渠路/nz 二期/b 、/w 长安街/ns 西延/nz 、/w 北辛安/nz 路/n 、/w 上/f 庄/ag 路南/ns 延/vg 等/udeng [城市/n 道路/n]/nz 和/cc 联络线/nz 建设/vn ，/w 建成/v 京/b 昆/b 、/w 京/b 新/a 北京/ns 段/q ，/w 规划/n 高速公路/n 全面/ad 开工/vi ；/w 完成/v [500/m 公里/q]/mq 中/f 小/a 河道/n 和/cc [23/m 处/n]/mq 立交桥/n 区/n 积水/n 点/qt 治理/vn ，/w 新建/v 和/cc 改造/v 中心/nis 城/n 供排水/vn 管网/n [450/m 公里/q]/mq 、/w 远郊/s 区县/n 污水/n 管网/n [385/m 公里/q]/mq 、/w 再生/vn 水/n 管网/n [230/m 公里/q]/mq ；/w 建成/v 东干渠/nz 、/w [密云/ns 水库/n]/nz 调/v 水工程/nz ，/w 加快/v 河西/ns 输水/vn 支线/n 建设/vn ，/w 接纳/v 南水北调/n 来/vf 水/n ；/w 建成/v 郭公庄/nz 和/cc 第十/m 水厂/nis ，/w 新增/v 供水/vn 能力/n 每日/r [100/m 万/d 立方米/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 王海亮/nr ）/w 
■/w 相关/vn 新闻/n 
新机场/nz 将/d 建/v [11/m 万/d 人/n]/mq 安置房/nz 
拆迁/v 项目/n 的/ude1 前期/f 调研/vn 和/cc [准备/v 工作/vn]/nz 即将/d 启动/v ，/w 目前/t ，/w [大兴区/ns 房屋/n 征收/vn 中心/nis]/nt 已完成/v 涉及/vn 村庄/n 内人/n 、/w 地/ude2 、/w 房/n 的/ude1 详细/a 摸底/vn 并/cc 建立/v 了/ule 完整/a 的/ude1 数据库/n 。/w 但/c 拆迁/v 项目/n 具体/a 启动/v 时间/n 安排/v 尚未/d 确定/v 。/w 
“/w 榆垡/nz 、/w 礼贤/nz 安置房/nz [控制性/n 详细/a 规划/n]/nz 摘要/n ”/w 显示/v ，/w 榆垡/nz 安置房/nz 位于/v 原/b 规划/n 镇/n 中心区/nz 西北/ns ，/w 总/b 用地/n 规模/n 约/d [2/m ./w 89/m 平方公里/q]/mq ，/w 能容纳/nz [人口/n 规模/n]/nz 约/d [7/m ./w 43/m 万/d 人/n]/mq 。/w 礼贤/nz 安置房/nz 位于/v 原/b 规划/n 镇/n 中心区/nz 以东/f ，/w 总/b 用地/n 规模/n 约/d [1/m ./w 49/m 平方公里/q]/mq ，/w 能容纳/nz [人口/n 规模/n]/nz 约/d [4/m ./w 19/m 万/d 人/n]/mq 。/w 两地/n 将/d 建成/v 以/p 居住/v 、/w 生活/vn 服务/vn 、/w 休闲/vn 、/w 娱乐/vn 等/udeng 功能/n 为主/vi 的/ude1 综合/vn 生活/vn 配套/v 区/n 。/w 
此外/c ，/w 今年/t 大兴区/ns 还/d 将/d 启动/v 京台/nz 高速/b 等/udeng 项目/n 的/ude1 拆迁/vn 工作/vn ，/w 涉及/v 旧宫/nz 集贤/ns 地区/n [旧村/ns 改造/vn]/nz 、/w [三元/b 牛奶/nf 厂/n]/nt 厂区/n 扩建/vn 等/udeng 多个/mq 项目/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 京台/nz 高速/b 在/p 大兴区/ns 境内/s 全长/n [26/m ./w 6/m 公里/q]/mq ，/w 该/rz 项目/n 路面/n 涉及/v [8/m 镇/n]/mq [1/m 场/qv]/mq ，/w 即/v 旧宫/nz 、/w 瀛海/nz 、/w 西/f 红门/nz 、/w 黄村/ns 、/w 魏善庄/nz 、/w 青云店/nz 、/w 礼贤/nz 、/w 安定镇/ns 和/cc [南郊/nz 农场/nis]/nt 。/w 预计/v 京台/nz 高速/b 征地/vn 拆迁/v 工作/vn 将/d 于/p 2014年/t 上半年/t 完成/v 。/w （/w 记者/nnt 刘洋/nr ）/w 
