人民网/nz 北京/ns 1月18日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 2013年7月/t 姚晨/nr 产/v 下/f 爱子/n “/w 小土豆/nz ”/w 至今/d 已有/v 半年/mq 时间/n ，/w 母爱/n 爆棚/nz 的/ude1 大姚/nz 在/p 为/p 爱子/n 赚/v 奶粉钱/nz 四处奔波/vl 之/uzhi 时/ng ，/w 句句/q 不/d 离/v “/w 小土豆/nz ”/w 。/w 一/m 有空/vi 便/d 急忙/d 返家/vi 与/cc 儿子/n 团聚/vi ，/w 当/p 起/vf 全职/nz 好妈妈/nz ，/w 幸福/a 之/uzhi 情/n 溢于言表/vl 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz [10/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 姚晨/nr 又/d 通过/p 微博/n 与/cc 广大/b 粉丝/nf 分享/v 温馨/a 一刻/mq ，/w 小土豆/nz 获/v 妈妈/n 爱宠/nz 巴顿/nrf “/w 香/a 吻/v ”/w 的/ude1 一幕/nz 被/pbei 姚晨/nr 抓拍/v ，/w 照片/n 中/f 小土豆/nz 明显/a 长大/vi ，/w 胖/a 嘟/o 可爱/a ，/w 发型/n 也/d 与/cc 之前/f 不同/a ，/w 浓密/a 的/ude1 “/w 小/a 锅盖/n 儿/ng ”/w 很/d 是/vshi 抢/v 镜/ng 。/w 激萌/nz 的/ude1 背影/n 瞬间/n 萌化/nz 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 心/n 。/w 能/v 拥有/v 如此/rzv 可爱/a 的/ude1 娃/ng 和/cc 如此/rzv 贱/a 萌/vg 的/ude1 喵星人/nz ，/w 网友/n [纷纷/d 表示/v]/nz ：/w “/w 好/a 羡慕/v 啊/y ！/w ”/w 
