人民网/nz 北京/ns 1月18日/t 电/n （/w 艾雯/nr ）/w 早/a 前/f 一直/d 有/vyou 消息/n 称/v 内地/n “/w 摇滚/n 教父/n ”/w 崔健/nr 将/d 登台/vi 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 献/v 唱/v 其/rz 经典/n 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 此/rzs 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 在/p 内地/n 摇滚/n 界/n 引起/v 了/ule 一阵/mq 轰动/vn 。/w 而/cc 之后/f 曝光/vi 的/ude1 央视/j 2014年/t 春晚/n 彩排/v 节目单/n 中/f ，/w 崔健/nr 的/ude1 名字/n 也/d 赫然/z 出现/v ，/w 只是/d 演唱/v 曲目/n 由/p 之前/f 传言/n 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 变为/v 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 。/w [究其/nz 原因/n]/nz 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 称/v 是因为/c 《/w 一无所有/vl 》/w 未/d 通过/p 春晚/n 审查/vn ，/w 而/cc 崔健/nr 坚持/v 原作/n ，/w 拒/vg 改/v 歌词/n ，/w 因此/c 妥协/vi 将/d 《/w 一无所有/vl 》/w 换/v 为/p 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 。/w 
就/d 在/p 网友/n 还/d 在/p 热/a 议/v “/w 崔健/nr 换/v 曲/ng ”/w 之/uzhi 时/ng ，/w 昨日/t （/w 17日/t ）/w 晚/tg 11时34分/t ，/w 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 发/v 微博/n 称/v ：/w “/w 崔健/nr 不会/v 上/f 春晚/n ，/w 谢谢/v 大家/rr 的/ude1 关注/vn 。/w ”/w 短短/z 数/n 日/b ，/w “/w 剧情/n ”/w 几度/mq 反转/gm ，/w 让/v 网友/n 和/cc 粉丝/nf 们/k 都/d 有些/rz [一头/d 雾水/nz]/nz 。/w 也/d 充分/ad 证明了/v 明星/nnd 们/k 所/usuo 说/v ：/w “/w 春晚/n 不到/v [最后/f 一刻/mq]/nz ，/w 都/d 是/vshi 个/q 变数/n 。/w ”/w 
（/w 本/rz 网/n 综合/vn ）/w 
