据/p 台湾/ns “/w [中/f 时/ng 电子报/nz]/nz ”/w 1月17日/t 报道/v ，/w 在/p 美国/nsf 前/f [国防/n 部长/nnt]/nnt 盖茨/nrf 抨击/v 英国/ns 已/d 无/v “/w 全面/ad 战力/n ”/w 之后/f ，/w 英国/ns 首相/nnt 卡梅伦/nrf 于/p [当地/s 时间/n]/nz 16日/t 反唇相讥/vl ，/w 指/v 称/vn 大西洋/nsf 两岸/n 都/d 在/p 裁减/v 军费/n ，/w “/w 大哥/n 别/d 笑/v 二哥/nz ”/w ，/w 卡梅伦/nrf 还/d 坚称/v ，/w 英国/ns 仍/d 是/vshi 第一流/b 军事/n 强国/n 。/w 
卡梅伦/nrf 在/p 造访/v 伦敦/nsf 市中心/s “/w 跨/v 轨/ng ”/w (/w crossrail/x )/w 建设/v 专案/n 时/ng ，/w 对/p 盖茨/nrf 的/ude1 批评/vn 表示/v 不以为然/vl ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 相信/v 他/rr (/w 盖茨/nrf )/w 错/v 得/ude3 离谱/a 。/w 英国/ns 有/vyou 世界/n [第/m 4/m 大/a]/mq 的/ude1 军事/n 预算/n ，/w 还/d 投资/vn 在/p 未来/t 战力/n 。/w 就/d 国防/n 而言/uls ，/w 英国/ns 依然/d 是/vshi 一流/b 国家/n ，/w 而且/c 只要/c 我/rr 还/d 当/p 首相/nnt ，/w 这个/rz 地位/n 仍/d 会/v 维持/vn 下去/vf 。/w ”/w （/w 实习/v 编辑/nnt ：/w 梁豪/nr ）/w 
