人民网/nz 上海/ns 1月18日/t 电/n 今天/t ，/w 长/a 三角/n 铁路/n 迎来/v 节前/f 春运/n 客流/n 高峰/n 。/w 截至/v 1月17日/t ，/w 春运/n [2/m 天/qt]/mq ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 发送/v 旅客/n [251/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 36.3%/m ，/w 直通/v 客流/n 增幅/n 大于/v 管/v 内/f 客流/n ，/w 运输/vn 安全/an 平稳/a 有序/a 。/w 
今天/t ，/w [上海/ns 铁路局/nis]/nto 预计/v 客/ng 发/v 量/n 在/p [138/m 万/d 人/n]/mq ，/w 学生/nnt 运输/vn 仍/d 处于/v 高峰/n ，/w 全天/n 加/v 开/v 临客/n [183/m 列/v]/mq ;/w 1月19日/t ，/w 加/v 开/v 临客/n [193/m 列/v]/mq ，/w 其中/rz [直通/vn 临客/n]/nz [149/m 列/v]/mq ，/w 管/v 内/f 临客/n [44/m 列/v]/mq 。/w 
截至/v 1月18日8时/t ，/w 1月18日/t -/w 30日/t ，/w 上海站/ns 各/rz 方向/n 余/ng 票/n 信息/n 如下/vi ：/w 
云贵/nz 、/w 川渝/nz 、/w 湖南/ns 、/w 广西/ns 方向/n ：/w 1月18日/t —/w 29日/t 各/rz 次/qv 列车/n 车票/n 已/d 基本/a 售完/v ，/w 30日/t 尚/d 有余/vi 票/n 。/w 
山东/ns 方向/n ：/w 1月18日/t —/w 30日/t D362/x 次/qv 已/d 售完/v ，/w 其余/rz 车次/n 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
福建/ns 方向/n ：/w 1月18日/t —/w 28日/t K1209/x 次/qv 车票/n 已/d 售完/v ，/w 1月18日/t —/w 30日/t D379/x 、/w D3201/x 、/w D3209/x 、/w D3101/x 、/w D3119/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 30日/t 票额/n 充足/a 。/w 
广东/ns 方向/n ：/w 1月18日/t —/w 21日/t K197/x ，/w D2283/x 有/vyou 少量/m 票额/n 剩余/vn ，/w 1月18日/t —/w 24日/t T101/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn ,/w 30日/t 各/rz 车次/n 余/ng 票/n 较多/d 。/w 
湖北/ns 方向/n ：/w 1月18日/t —/w 30日/t D2202/x 次/qv ，/w 30日/t K123/x 、/w K253/x 、/w K11/x 、/w D3032/x 、/w D3052/x 、/w D3014/x 、/w D3086/x 、/w D3042/x 、/w D3046/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
西北/ns 方向/n ：/w 1月18日/t —/w 19日/t T52/x 、/w T164/x 有/vyou 少量/m 票额/n 剩余/vn ，/w 1月29日/t —/w 30日/t T164/x 、/w T52/x 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 其余/rz 各/rz 车次/n 基本/a 售完/v ，/w 30日/t K376/x 、/w K360/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
中原/ns 方向/n ：/w 1月18日/t —/w 19日/t K1102/x 、/w T268/x 、/w K372/x 有/vyou 少量/m 票额/n 剩余/vn ，/w 20日/t —/w 29日/t 各/rz 车次/n 基本/a 售完/v ，/w 30日/t 普/ag 速/ag 车/n 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
安徽/ns 方向/n ：/w 1月18日/t —/w 23日/t 部分/n 车次/n 有/vyou 票额/n 剩余/vn ，/w 24日/t —/w 29日/t 各/rz 车次/n 基本/a 售完/v ，/w 30日/t K8418/x 、/w K8434/x 、/w K8378/x 、/w K8432/x 、/w K8366/x 、/w K8482/x 、/w L8636/x 及/cc 高铁/nz G7256/x 次/qv 有/vyou 票额/n 剩余/vn 。/w 
甬台温/nz 方向/n ：/w 28日/t 至/p 30日/t G7505/x 、/w G7509/x 、/w G7515/x 、/w G7519/x 、/w G7525/x 有/vyou 较多/d 票额/n 剩余/vn 。/w 
京沪/n 高/a 、/w 沪宁杭/nz 方向/n 1月18日/t 至/p 30日/t 有/vyou 较多/d 剩余/v 车票/n 。/w 
1月17日/t ，/w 合肥站/nz 全天/n 发送/v 旅客/n 超过/v [7/m ./w 1/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 1月18日/t ，/w 合肥站/nz 发送/v 旅客/n [7/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 、/w 售票/vn [7/m ./w 6/m 万/d 张/q]/mq 左右/f ，/w 加/v 开/v [旅客/n 列车/n]/nz [24/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 方向/n 为/p ：/w 北京/ns 方向/n [5/m 趟/qv]/mq ，/w 上海/ns 方向/n [8/m 趟/qv]/mq ，/w 杭甬/nr 方向/n [4/m 趟/qv]/mq ，/w 成都/ns 方向/n [9/m 趟/qv]/mq ，/w 广州/ns 方向/n [2/m 趟/qv]/mq ，/w 汉口/ns 方向/n [1/m 趟/qv]/mq ，/w 其他/rzv 方向/n [20/m 趟/qv]/mq ；/w 车站/n 设/v 代售/vn 点/qt 达/v [75/m 个/q]/mq ，/w [自动/d 售票机/n]/nz [36/m 台/q]/mq ，/w 车站/n 人工/b 窗口/s [40/m 个/q]/mq 。/w 从/p 近/a 两天/mq 售票/vn 情况/n 看/v ，/w [直通/vn 列车/n]/nz 北京/ns 方向/n 还有/v 剩余/vn ，/w 东北/ns 、/w [湖北/ns 湖南/ns]/nz 、/w 西南/ns 方向/n 较为/d 紧张/a ，/w [管/v 内/f 列车/n]/nz 各个/rz 方向/n 都/d 有/vyou 剩余/vn 。/w 针对/p 北京/ns 方向/n 客流/n 较为/d 集中/v 的/ude1 情况/n ，/w 申请/v 加/v 开/v 了/ule G102/x 、/w G118/x 、/w G132/x 次/qv 列车/n ，/w 开行/v 日期/n 为/p 1月16日/t 至/p 1月29日/t ；/w 针对/p 上海/ns 方向/n 客流/n 较为/d 集中/v 的/ude1 情况/n ，/w 申请/v 加/v 开/v 了/ule G7188/x 、/w G7270/x 、/w G7274/x 次/qv 列车/n ，/w 开行/v 日期/n 为/p 1月16日/t 至/p 1月29日/t 。/w 
铁路/n 温馨/a 提示/v 出行/vn 旅客/n ：/w 
2/m ./w 春运/n 期间/f ，/w 网络/n 购票/v 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 是/vshi 广大/b 旅客/n 主要/b 的/ude1 购票/vn 方式/n ，/w 截至/v 17日18时/t ，/w 上海站/ns 有/vyou 126万多张/m 网络/n 购票/v 尚未/d 取/v 票/n ，/w 杭州站/nz 通过/p 互联网/n 出售/v 的/ude1 车票/n 有/vyou 54.4万余张/m 未/d 取/v 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 网络/n 购票/v 旅客/n 尽早/d 、/w 就近/d 取/v 票/n ，/w 以免/c 出行/vi 当日/t 换票/nz 客流/n 集中/v 而/cc 耽误/v 出行/vn 。/w 请/v 旅客/n 尽早/d 就近/d 到/v 火车票/n 代售/vn 点/qt 和/cc 车站/n 人工/b 窗口/s 及/cc [自动/d 售票机/n]/nz 换取/v 网络/n 购票/v 。/w （/w 唐小丽/nr 陆应果/nr ）/w 
