[上海市/ns 教委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 高考/vn 改革/vn 事关/v 千家万户/n 的/ude1 利益/n ，/w 上海/ns 会/v 根据/p 中央/n 的/ude1 部署/vn ，/w 在/p [国家/n 政策/n]/nz 大/a 框架/n 下/f 进行/vn 上海/ns 高考/vn 改革/v 细则/n 的/ude1 研究/vn 。/w [高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz 是否/v 减少/vn 统考/v 科目/n ？/w 市/n 教委/nis 相关/vn 负责人/nnt 对此/d 没有/v 透露/v 更多/ad 细节/n ，/w 只/d 表示/v ，/w 静候/v 方案/n 发布/v 。/w 
教育部/nt 部长/nnt 袁贵仁/nr 近日/t 表示/v ，/w 教育部/nt 将/d 出台/vi “/w [总体/n 方案/n]/nz ”/w 和/cc 关于/p 高考/vn 、/w 外语/n [一年/mq 多/a 考/v]/nz 、/w [高中/nis 学业/n 水平/n 考试/vn]/nz 、/w [综合/vn 素质/n 评价/vn]/nz 、/w 考试/vn 招生/vn 违规/vn 处理/vn 等/udeng [5/m 个/q]/mq 配套/vn “/w 实施/v 意见/n ”/w ,/w 被/pbei 俗称/v 为/p “/w 高考/vn 1/m +/w 5/m ”/w 方案/n ，/w 根据/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 部署/vn 所/usuo 进行/vn 的/ude1 [高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz 的/ude1 轮廓/n 至此/d 已/d 大致/d 清晰/a 。/w 而/cc 在/p [昨天/t 下午/t]/nz 的/ude1 市政协/n 现场/s 咨询/vn 活动/vn 现场/s ，/w 市/n 教委/nis 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 上海/ns 的/ude1 [高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz 细则/n 正在/d 制定/v ，/w 将/d 在/p 近期/t 发布/v ，/w 快/a 的话/udh 在/p 春节/t 后/f 就/d 可/v 公布/vn 。/w 
教育部/nt 部长/nnt 袁贵仁/nr 曾/d 表示/v ，/w 各省/r 要/v 根据/p 教育部/nt [总体/n 方案/n]/nz 和/cc 实施/v 意见/n ，/w 结合/v 本地/rzs 实际/n ，/w 于/p 今年/t 上半年/t 出台/vi 改革/vn “/w [实施/v 方案/n]/nz ”/w 。/w 在/p 有/vyou 意愿/n 、/w 有条件/nz 的/ude1 省份/n 和/cc 高校/n 开展/v 改革/vn 试点/vn 。/w 改革/vn 试点/vn 包括/v 综合/vn 改革/vn 和/cc 专项/b 改革/vn 试点/vn ，/w 相关/vn 省份/n 和/cc 高校/n 要/v 于/p 上半年/t 出台/vi 试点/vn “/w [实施/v 办法/n]/nz ”/w 。/w 根据/p 此前/t 一些/mq 专家/nnt 的/ude1 描摹/v ，/w 新的/a [高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz 或/c 只/d 考/v 语文/n 、/w 数学/n 、/w 外语/n [三/m 门/n]/mq 课程/n 。/w 袁贵仁/nr 表示/v ，/w 教育部/nt 将/d 抓紧/v 研究/vn 统一/vn 高考/vn 的/ude1 语文/n 、/w 数学/n 、/w 外语/n [三/m 门/n]/mq 课程/n [考试/vn 内容/n]/nz ，/w 完善/v 国家/n 考试/vn 题库/n 。/w [高等/b 职业/n 教育/vn]/nz 则/d 要/v 推广/vn “/w 知识/n ＋/w 技能/n ”/w 的/ude1 考试/vn 方式/n 。/w 
市/n 教委/nis 相关/vn 负责人/nnt 昨天/t 表示/v ，/w 上海/ns 是/vshi 全国/n 的/ude1 教育/vn 综合/vn 改革/v 试验区/n ，/w 一些/mq 在/p 全国/n 推进/vi 的/ude1 教育改革/v 内容/n ，/w 一般/ad 会/v 在/p 上海/ns [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 高考/vn 改革/vn 事关/v 千家万户/n 的/ude1 利益/n ，/w 上海/ns 会/v 根据/p 中央/n 的/ude1 部署/vn ，/w 在/p [国家/n 政策/n]/nz 大/a 框架/n 下/f 进行/vn 上海/ns 高考/vn 改革/v 细则/n 的/ude1 研究/vn 。/w 
根据/p 教育部/nt 的/ude1 部署/vn ，/w 各地/rzs 在/p 具体/a 实施/v 过程/n 中/f ，/w 要/v 加强/vn 高考/vn 改革/vn 的/ude1 风险评估/gi 。/w 按照/p “/w [三/m 年/qt 早/a 知道/v]/nz ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 提前/vd 公布/v [高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz 。/w 
上海/ns 的/ude1 高考/vn 改革/vn 同样/d 遵循/v [三/m 年/qt 早/a 知道/v]/nz 原则/n ，/w 不会/v 对/p 未来三年/t 内/f 参加/v 高考/vn 的/ude1 学生/nnt 产生/v [重大/a 影响/vn]/nz 。/w 
[高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz 是否/v 减少/vn 统考/v 科目/n ，/w 比如/v 只/d 考/v 语文/n 和/cc 数学/n ？/w 市/n 教委/nis 相关/vn 负责人/nnt 并/cc 没有/v 透露/v 更多/ad 细节/n ，/w 只/d 表示/v ，/w 静候/v 方案/n 发布/v 。/w 不过/c ，/w 统考/v 科目/n 只/d 考/v 语数/nz ，/w 摒弃/v 理化/n ，/w 外语/n 退出/v ，/w 引起/v 了/ule 部分/n 教育界/n 人士/n 的/ude1 反对/vn ，/w 认为/v 这/rzv 一/m 做法/n 并不/d 利于/v 综合性/n 人才/n 的/ude1 选拔/vn 。/w （/w 据/p [东方/s 早报/n]/nz ）/w 
