人民网/nz 上海/ns 1月18日/t 电/n [今天/t 下午/t]/nz ，/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 马云安/nr 、/w 胡光/nr 、/w 屠海鸣/nr 、/w 陈玲/nr 、/w 张广生/nr 、/w 柏国强/nr 等/udeng “/w 政协/nis 委员/nnt 谈/v 改善/vn [空气/n 质量/n]/nz ”/w 记者/nnt 集体/n 采访/v 活动/vn ，/w 介绍/v 了/ule [上海市/ns 政协/nis]/nto 2013年/t 重点/n 工作/vn “/w 改善/v 上海/ns 环境/n [空气/n 质量/n]/nz ”/w 课题/n 调研/v 成果/n 。/w 
集体/n 采访/v 现场/s ，/w 改善/v [空气/n 质量/n]/nz 成为/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 共识/n 。/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [上海市/ns 政协/nis 经济/n 委员会/nis]/nt 常务/b 副主任/nnt 张广生/nr 认为/v ，/w 让/v “/w 雾都/nz ”/w 不/d 蔓延/vi 成/v “/w 雾/n 国/n ”/w ，/w 需/v 充分/ad 吸取/v 国外/s 有效/a 经验/n ，/w 要/v 长期/d 规划/n ，/w 不能/v 走/v “/w 先/d 污染/vn 后/f 治理/vn ”/w 的/ude1 老路/n ；/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 、/w [上海市/ns 侨联/nis]/nt 副主席/nnt 屠海鸣/nr 说/v :/w “/w 在/p [空气/n 质量/n]/nz 改善/v 上/f 这/rzv 一/m 问题/n 上/f ，/w 政府/nis 从/p ‘/w 为民/v 做主/vi ’/w 转变/v 为/p ‘/w 让/v 民/ng 做主/vi ’/w 或许/d 更为/d 有利/a ！/w ”/w 而/cc [上海市/ns 政协/nis]/nto 常委/nnt 、/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 人/n 资/ng 环/n 建/v 委员会/nis 常务/b 副主任/nnt 马云安/nr 更/d 呼吁/v :/w “/w 让/v 世/ng 博/ag 期间/f 的/ude1 [蓝天/n 白云/n]/nz 重回/v 上海/ns ，/w 政府/nis 、/w 企业/n 、/w 个人/n [三/m 股/q]/mq 力量/n 缺一不可/vl ！/w ”/w 
此外/c ，/w 与/cc 会/v 记者/nnt 均/d 收到/v 了/ule 一份/mq 《/w 关于/p 改善/v 上海/ns 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 的/ude1 若干/m 建议/n 》/w ，/w 该/rz 报告/n 是/vshi 人口/n [资源/n 环境/n]/nz [建设/vn 委员会/nis]/nis 组织/n 近/a [40/m 名/q]/mq 委员/nnt ，/w 围绕/v 进一步/d 改善/v 上海/ns 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 开展/v 的/ude1 课题/n 调研/vn ，/w 经/p 2013年9月23日/t 市政协/n [十二/m 届/q]/mq [十/m 一次/mq]/mq 主席/nnt 会议/n 审议/v 通过/p ，/w 从/p [三/m 个/q]/mq 方面/n 剖析/v 了/ule 上海/ns 环境/n [空气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 的/ude1 瓶颈/n 和/cc 难题/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi [上海市/ns 政协/nis]/nto 全会/n 召开/v 期间/f 首次/m 举办/v 的/ude1 专题/n 采访/v 活动/vn ，/w [30/m 余家/nz]/mq 媒体/n 参加/v 。/w （/w 吴心远/nr ）/w 
