开幕/vi 会议/n 现场/s 
吴志明/nr 代表/nnt 政协/nis 上海市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis ，/w 向/p 大会/n 报告/n 工作/vn 
人民网/nz 上海/ns 1月18日/t 电/n [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 上海市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n [今天/t 上午/t]/nz 在/p [世/ng 博/ag 中心/nis]/nz 大会堂/n 隆重/ad 开幕/vi 。/w 
上午/t 9时/t ，/w 周太彤/nr 宣布/v 大会/n 开幕/vi ，/w 全体/n 起立/vi ，/w 奏/v 唱/v 国歌/n 。/w 
吴志明/nr 代表/nnt 政协/nis 上海市/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis ，/w 向/p 大会/n 报告/n 工作/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 全市/n 人民/n 在/p 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 领导/n 下/f ，/w 齐心协力/vl ，/w 开拓/v 奋进/vn ，/w 努力/ad 当/p 好/a 全国/n 改革开放/v 排头兵/n 和/cc [科学/n 发展/vn]/nz 先行者/n ，/w 创新/vi 驱动/vn 发展/vn 、/w [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 取得/v 了/ule 新/a 成就/n 。/w [十二/m 届/q]/mq 市政协/n 常委会/nis 在/p 工作/vn 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 贯彻/v 中央/n 精神/n ，/w 在/p 全国政协/nt 指导/vn 下/f ，/w 认真/ad 落实/v 市委/nis 要求/n 和/cc 部署/vn ，/w 牢牢/d 把握/v 团结/vn 和/cc 民主/a [两/q 大/a]/mq 主题/n ，/w 紧紧/d 依靠/v 全体/n 委员/nnt ，/w 广泛/a 团结/v 各族/rz [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 积极/ad 履行/v 职能/n ，/w 努力/ad 为/p 全市/n 工作/vn 大局/n 作出/v 贡献/n 。/w 广大/b 委员/nnt 认真/ad 履/vg 职/ng ，/w 付出/v 了/ule 大量/m 心血/n 。/w 
在/p 谈到/v 一年/mq 来/vf 工作/vn 的/ude1 体会/vn 时/ng ，/w 吴志明/nr 表示/v ，/w 必须/d 坚持/v 在/p 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 领导/n 下/f ，/w 紧紧/d 依靠/v 各/rz 部门/n 、/w 各/rz 方面/n 的/ude1 支持/vn 开展/v 工作/vn ；/w 必须/d 适应/v [协商/vn 民主/a]/nz 深入/ad 推进/vi 对/p 政协/nis 工作/vn 提出/v 的/ude1 新/a 要求/n ，/w 切实/ad 提高/v 协商/vn 议政/vi 的/ude1 能力/n 和/cc 水平/n ；/w 必须/d 紧紧/d 围绕/v 上海/ns 改革/vn 发展/v 大局/n 履行/v 职能/n ，/w 彰显/v 政协/nis 的/ude1 独特/a 优势/n 和/cc [重要/a 作用/n]/nz ；/w 必须/d 切实/ad 改进/v 作风/n ，/w 把/pba 为民/v 务实/vn 清廉/a 的/ude1 要求/n 落实/v 到/v 政协/nis 工作/vn 中/f ；/w 必须/d [充分/ad 发挥/v]/nz 委员/nnt 在/p 政协/nis 工作/vn 中/f 的/ude1 [主体/n 作用/n]/nz ，/w 为/p 委员/nnt [施展/v 才华/n]/nz [创造/v 条件/n]/nz 。/w 
吴志明/nr 指出/v ，/w 2014年/t ，/w 市政协/n 常委会/nis 要/v 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 中共/n [上海/ns 市委/nis]/nto 决策/vn 部署/vn ，/w 凝聚/v 改革/vn 共识/n ，/w 更好/d 地/ude2 理解/v 改革/vn 、/w 支持/v 改革/vn 、/w 参与/v 改革/vn ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [人民/n 政协/nis]/nz 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 着力/vd 提高/v 协商/vn 活动/v [组织/n 能力/n]/nz ，/w 着力/vd 提高/v 委员/nnt 协商/v 建言/nz 能力/n ，/w 围绕/v 全面/ad 深化改革/v 各项/r 任务/n 履行/v 职能/n ，/w 为/p 加快/v 建设/vn “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w 和/cc 社会主义/n 现代化/vn [国际/n 大都市/n]/nz 贡献/n 智慧/n 和/cc 力量/n 。/w 
冯国勤/nr ，/w 崔亚东/nr 、/w 陈旭/nr ，/w 陈锦华/nr 、/w 李敏/nr 、/w 马荣辉/nr 、/w 蒋勇/nr ，/w 老/a 领导/n 叶公琦/nr 、/w 王力平/nr 、/w 龚学平/nr 、/w 蒋以任/nr 、/w 刘云耕/nr 等/udeng 也/d 应邀出席/v 大会/n 。/w 在/p 沪/b [十二/m 届/q]/mq 全国政协/nt 委员/nnt 应邀/vi [列席/v 会议/n]/nz 。/w 
