在/p 昨天/t （/w 1月17日/t ）/w 举行/v 的/ude1 市政协/n 现场/s 咨询/v 会上/n ，/w 市/n 卫/ng 计委/nis 有关/v 负责人/nnt 在/p 回答/v 委员/nnt 提问/v 时/ng 表示/v ，/w 本市/r 的/ude1 “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 预计/v 今年/t 上半年/t 实施/v ，/w 细则/n 与/cc 浙江/ns 、/w 北京/ns 等/udeng 地/ude2 类似/a ，/w 即/v 一方/mq 是/vshi 独生子女/n 的/ude1 夫妇/n 可/v 生育/vn 第二个/mq 孩子/n 。/w 
在/p 回答/v 市政协/n 委员/nnt 左建平/nr 关于/p 上海/ns “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 时间表/n 的/ude1 提问/vn 时/ng ，/w 市/n 卫/ng 计委/nis 计划生育/n 家庭/n 发展/v 处/n 处长/nnt 樊华/nr 表示/v ，/w “/w 上海/ns 将/d 在/p 今年/t 上半年/t 实施/v 这/rzv 一/m 政策/n ，/w 在/p 全国/n 算是/v 走/v 得/ude3 比较/d 前面/f 的/ude1 。/w ”/w 左建平/nr 又/d 问/v ，/w “/w 上海/ns 人口/n 比较/d 多/a ，/w 上海/ns 的/ude1 细则/n 会/v 不会/v 和/cc 浙江/ns 的/ude1 一样/uyy ？/w ”/w 樊华/nr 回答/v ，/w “/w 细则/n 应该/v 差不多/al ，/w 也/d 就是说/c ，/w 夫妻/n 双方/n 只要/c 一方/mq 是/vshi 上海/ns 户口/n ，/w 其中/rz 一方/mq 是/vshi 独生子女/n ，/w 就/d 可以/v 生育/vn ”/w 。/w 
[国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 此前/t 表示/v ，/w 启动/v 实施/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 全国/n 不/d 设/v 统一/vn 的/ude1 时间表/n ，/w 将/d 由/p 各/rz 省区/n 市/n 根据/p [实际/n 情况/n]/nz ，/w 确定/v 具体/a 时间/n ，/w 通过/p 省级/b [人民/n 代表大会/n]/nis 或/c 其/rz 常委会/nis 修订/v 地方/n 条例/n 或/c 作出规定/v 。/w 
