对于/p 很多/m 不会/v 使用/vn 电脑/n 的/ude1 务工人员/nnd 来说/uls ，/w 通过/p 网络/n 买/v 到/v 春运/n 返乡/vi 车票/n ，/w 是/vshi 一个/mq 很大/d 的/ude1 难题/n 。/w 记者/nnt 昨日/t （/w 1月17日/t ）/w 从/p [上海市/ns 互联网/n 公共/b 上网/v 服务/vn 行业/n 协会/nis]/nt 获悉/v ，/w 在/p 协会/nis 的/ude1 倡议/n 下/f ，/w 全市/n [600/m 余家/nz]/mq 网吧/nis 提供/v 免费/vn 网络/n 和/cc 免费/vd 购票/v 机/ng ，/w 并/cc 配备/v [技术/n 人员/n]/nnt ，/w 帮助/v 务工人员/nnd 从/p [网上/s 订票/vn]/nz 。/w 
据/p [上海市/ns 互联网/n 公共/b 上网/v 服务/vn 行业/n 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 方志平/nr 介绍/v ，/w 事实上/bl ，/w 这/rzv 一/m 措施/n 早/a 在/p 2011年/t 就/d 已/d 开始/v 在/p 部分/n 网吧/nis 实施/v ，/w 至今/d 已/d 是/vshi 第三年/t 。/w 三年/t 来/vf ，/w 参与/v 这项/r 服务/vn 的/ude1 网吧/nis 数量/n 已/d 从/p 最初/d 的/ude1 不到/v [100/m 家/q]/mq 发展/vn 到/v [600/m 余家/nz]/mq ，/w 受到/v 了/ule 务工人员/nnd 的/ude1 欢迎/vn 。/w 对/p 他们/rr 来说/uls ，/w 能够/v [网上/s 订票/vn]/nz 不仅/c 不/d 需要/v 彻夜/d 排队/vi ，/w 也/d 提高/v 了/ule 买/v 到/v 票/n 的/ude1 成功率/n 。/w 
除此之外/al ，/w [上海市/ns 网吧/nis]/nt 行业/n 还/d 将/d 参与/v 到/v 更多/ad 的/ude1 [公益/n 活动/vn]/nz 中/f 去/vf 。/w 在/p [上海市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b 管理局/nis]/nto 的/ude1 指导/vn 下/f ，/w 市/n 互联网/n 公共/b 上网/v 服务/vn 行业协会/nis 今年/t 将/d 组织/n 各/rz 会长/nnt [理事/nnt 单位/n]/nz ，/w 为/p [贵州/ns 贫困/a 山区/n 铜仁/ns 松桃/ns 县/n 九江乡/ns 中学/nis]/nt 捐赠/v 一套/mq 完整/a 的/ude1 电脑/n 学习/v 教室/n 。/w 此外/c ，/w 协会/nis 还/d 到/v 偏远/a 山区/n 走访/v ，/w 计划/n 对/p 松桃/ns 县/n 的/ude1 [100/m 名/q]/mq [贫困/a 学生/nnt]/nz 进行/vn 一对一/vl 的/ude1 帮/v 学/v 活动/vn 。/w 
