人大代表/nnt 精神抖擞/vl 步入/v 会场/n （/w 唐小丽/nr 摄/vg ）/w 
[预备/vn 会议/n]/nz 现场/s （/w 唐小丽/nr 摄/vg ）/w 
会议/n 审议/v 通过/p 了/ule [大会/n 主席团/nis]/nt 成员/nnt 和/cc 秘书长/nnt 名单/n （/w 唐小丽/nr 摄/vg ）/w 
人民网/nz 上海/ns 1月18日/t 电/n [今天/t 下午/t]/nz ，/w [上海市/ns 人大/nis]/nto [十四/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 在/p [世/ng 博/ag 中心/nis]/nz 举行/v 。/w 会议/n 审议/v 通过/p 了/ule [大会/n 主席团/nis]/nt 成员/nnt 和/cc 秘书长/nnt 名单/n ，/w [会议/n 议程/n]/nz 草案/n 。/w [大会/n 主席团/nis]/nt 由/p 丁伟/nr 等/udeng [87/m 人/n]/mq 组成/v ，/w 钟燕群/nr 为/p 大会/n 秘书长/nnt 。/w 会议/n 由/p 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 主任/nnt 殷一璀/nr 主持/v 。/w 
根据/p [预备/vn 会议/n]/nz 表决/v 通过/p 的/ude1 [会议/n 议程/n]/nz ，/w [第/m 十四/m 届/q]/mq 人大/nis 第二次/mq 会议/n 的/ude1 主要/b 议程/n 为/p ：/w 听取/v 和/cc 审议/v [上海市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 上海市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 与/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 上海市/ns 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 上海市/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 上海市/ns 2014年/t 市级/b 预算/n ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [上海市/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [上海市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [上海市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 选举/v 事项/n 等/udeng 。/w 
殷一璀/nr 指出/v ，/w [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 即将/d 开幕/vi ，/w 要/v 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 关于/p 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 、/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 的/ude1 规定/n ，/w 希望/v [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 能够/v 尽量/d 乘坐/v 专线/n 车/n 参会/vn ，/w 减少/v 私车/nz 出行/vi ，/w 以/p 减轻/v 上海/ns 的/ude1 交通/n 压力/n 。/w （/w 韩庆/nr ）/w 
