人民网/nz 拉萨/ns 1月18日/t 电/n （/w 任晓攀/nr ）/w 17日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p 西藏自治区/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 电视电话会议/n 上/f 获悉/v ，/w 2013年/t 西藏/ns 实现/v [城镇/n 新增/v 就业/vn]/nz [2/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w 各项/r 社会保险/n 参/vg 保/v 达到/v [248/m ./w 89/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 取得/v 显著/ad 成效/n 。/w 
西藏自治区/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 厅/n 厅长/nnt 马相村/ns 在/p 会上/n 作/v 报告/n 时/ng 指出/v ，/w 2013年/t 西藏/ns [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 把握住/v 了/ule 重点/n ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 取得/v 显著/ad 成效/n 。/w 全面/ad 完成/v 了/ule 就业/vn 目标/n 任务/n ，/w 2013年/t 实现/v [城镇/n 新增/v 就业/vn]/nz [2/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 控制/vn 在/p [2/m ./w 5/m %/w 以内/f]/mq ，/w 继续/v 实现/vn 了/ule 动态/n 消除/v 零就业/nz 目标/n 。/w 其中/rz ，/w 2013年/t 西藏/ns 还/d 新增/v 购买/vn [公益性/n 岗位/n]/nz [7000/m 个/q]/mq ，/w 全部/m 用于/v 基层/n 所需/nz ；/w 农牧区/n 劳动力/n 转移/v 就业/vn 达到/v [45/m 万/d 人/n]/mq 、/w [90/m 万/d 人次/qv]/mq 以上/f ，/w 劳务/n 创收/vi 实现/v [19/m 亿元/q]/mq 。/w 
在/p 城乡/n [社会/n 保障/vn 体系/n]/nz 方面/n ，/w 2013年/t 西藏/ns 全区/n 各项/r 社会保险/n 参/vg 保/v 达到/v [248/m ./w 89/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [农村/n 社会/n 养老/vn 保险/n]/nz 月/n [基础/n 养老金/n]/nz 提高/v 到/v [105/m 元/q]/mq ，/w [城镇/n 居民/n 基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 财政/n 补助/v 标准/n 达到/v 人均/a [300/m 元/q]/mq ，/w 并/cc [首次/m 对/p]/mq 工伤/n 职工/nnt 的/ude1 长期/d 待遇/n 进行/vn 了/ule 调整/vn ，/w 各项/r 社会保险/n 待遇/n 及时/ad 足额/vd 支付/v 。/w 
此外/c ，/w [西藏自治区/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 常务/b 副主席/nnt 、/w 区党委/nis 政法委/nis 书记/nnt 邓小刚/nr 出席/v 此次/rz 会议/n ，/w 对/p [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 厅/n 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 肯定/v ，/w 并/cc 对/p 2014年/t 的/ude1 [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 提出/v 了/ule 意见/n 。/w 
