人民网/nz 拉萨/ns 1月18日/t 电/n （/w 任晓攀/nr ）/w 17日/t 下午/t ，/w 西藏自治区/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 电视电话会议/n 在/p 拉萨/ns 召开/v ，/w [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 厅/n 厅长/nnt 马相村/ns 对/p 2014年/t [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 做出/v 具体/a [安排/v 部署/vn]/nz 。/w 
马相村/ns 指出/v ，/w 2014年/t 西藏/ns [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 为/p 指引/vn ，/w 按照/p “/w 守住/v 底线/n 、/w 突出/a 亮点/n 、/w 完善/v 制度/n 、/w 引导/v 舆论/n ”/w 的/ude1 总体/n 要求/n ，/w 继续/v 深化改革/v ，/w 将/d [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 向/p 纵深/n 方向/n 推进/vi 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 2014年/t 西藏/ns [人力/n 资源/n]/nz [社会/n 保障/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 [主要/b 目标/n]/nz 任务/n 为/p ：/w [城镇/n 新增/v 就业/vn]/nz [2/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 控制/vn 在/p [2/m ./w 5/m %/w 以内/f]/mq ，/w 农牧区/n 劳动力/n 转移/v 就业/vn 巩固/v 在/p [45/m 万/d 人/n]/mq 、/w [90/m 万/d 人次/qv]/mq 以上/f ，/w 劳务/n 创收/vi [20/m 亿元/q]/mq ，/w 各项/r 社会保险/n 参/vg 保/v 突破/vn [250/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 集聚/v 人才/n 的/ude1 机制/n 体制/n 进一步/d 健全/v ，/w 公务员/nnt 队伍/n 管理/vn 更加/d 规范/v ，/w [劳动/vn 关系/n]/nz 保持/v 和谐/a 稳定/an ，/w 基层/n 基础/n 工作/vn 显著/ad 加强/v ，/w [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 明显/a 提高/v 。/w 
