17日/t ，/w 除去/v 丰台/ns 团/n ，/w 郭金龙/nr 还/d 参加/v 了/ule 怀柔/ns 代表团/n 的/ude1 小组/nis 讨论/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 摄/vg 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [北京/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 郭金龙/nr 17日/t 在/p 参加/v 丰台/ns 团/n 讨论/v 时/ng 表示/v ，/w 北京/ns 在/p 教育/vn 、/w 住房/n 、/w 医疗/n 、/w 养老/vn 等/udeng 方面/n 面临/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 考验/vn ，/w 在于/v [人口/n 增长/v]/nz 非常/d 快/a ，/w 但/c 对/p 每一个/mq 来/vf 北京/ns 的/ude1 人/n 都/d 要/v 善待/v 。/w 今年/t 推出/v 的/ude1 居住证/nz 改革/vn 中/f ，/w 要/v 通过/p 居住证/nz 在/p 这些/rz 保障/vn 服务/v 方面/n 有所/v 缓解/vn 。/w 
郭金龙/nr 说/v ，/w 今年/t 的/ude1 工作/vn 要/v 以/p 改革/vn 和/cc 发展/vn 的/ude1 眼光/n 去/vf 观察/v 一个/mq 特大型/b 城市/n 的/ude1 发展/vn 问题/n 。/w “/w 抓手/n 在/p 哪里/rys ？/w 无论是/c 对/p [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 、/w 转变/v 发展/vn 方式/n 、/w 人口/n 合理/a 调控/vn 、/w PM2/x ./w 5/m 的/ude1 治理/vn ，/w 还是/c 城市/n 运行/vn 的/ude1 安全/an ，/w 都/d 要/v 做到/v 可持续/nz 。/w ”/w 
实现/v [产业/n 升级/vi]/nz [腾/v 笼/ng 换/v 鸟/n]/nz 
“/w 特别/d 是/vshi 要/v 自觉/a 地/ude2 学习/v 中央/n 三中全会/n 精神/n 和/cc 市委/nis 全会/n 的/ude1 部署/vn ，/w 通过/p 深化改革/v 化解/vn 矛盾/an ，/w 激发/v 活力/n 。/w 把/pba [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 盘/qv 得/ude3 更/d 活/v ，/w 更加/d 科学/n 合理/a 地/ude2 用/p 得/ude3 更好/d 。/w 实现/v [产业/n 升级/vi]/nz 、/w [腾/v 笼/ng 换/v 鸟/n]/nz 。/w 使得/vi [产业/n 升级/vi]/nz 、/w 农民/nnt 就业/vn 、/w 环境/n 改善/v 、/w 收入/n 增加/v ，/w 把/pba 这/rzv [四/m 个/q]/mq 环节/n 紧紧/d 扣住/nz 。/w 这/rzv 要/v 进行/vn 一系列/b 基础性/n 的/ude1 深化改革/v 工作/vn 。/w ”/w 郭金龙/nr 说/v 。/w 
对于/p 盘活/v [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz ，/w 他/rr 解释/v 说/v ，/w 过去/vf 搞/v 建设/vn ，/w 需要/v 把/pba [集体/n 土地/n]/nz 征/v 为/p 国有/vn 用地/n 。/w 而/cc [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 的/ude1 改革/vn ，/w 是/vshi 不用/d 国家/n 来/vf 征收/v 土地/n ，/w 在/p 坚持/v 土地/n 集体所有/n 和/cc 严守/v [耕地/n 红线/n]/nz 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 把/pba [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 的/ude1 指标/n 盘活/v ，/w 给予/vn 一定/b 的/ude1 流转/vn ，/w 让/v [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 在/p 市场/n 中/f 实现/v 它/rr 的/ude1 价值/n ，/w 不必/d 再/d 经过/p 征收/vn 的/ude1 环节/n 。/w 围绕/v [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 的/ude1 [用/p 益/vg 物权/nz]/nz 、/w 经营权/n 深化改革/v 。/w 
“/w 障碍/n 在/p 哪里/rys ？/w [集体/n 土地/n]/nz 的/ude1 使用/vn 权限/n 在/p 市场/n 上/f 没有/v 得到/v 确认/vn ，/w 市场/n 流通/vn 中/f 没有/v 法定/b 允许/v 存在/vn 的/ude1 空间/n 。/w 现在/t 要/v 通过/p 改革/vn ，/w 对/p [集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 的/ude1 [用/p 益/vg 物权/nz]/nz 进行改革/v 。/w ”/w 郭金龙/nr 说/v 。/w 
解决/v 好/a [学/v 有所/v 教/v]/nz 等/udeng 问题/n 
同时/c ，/w 他/rr 表示/v ，/w 要/v 继续/v 加大/v 环境/n 整治/v 力度/n ，/w “/w 对/p 一个/mq 区域/n 要/v 综合/vn 实施/v ，/w 把/pba 各种/rz 法律/n 、/w 经济/n 、/w 政府/nis 引导/v 、/w [社会/n 动员/v]/nz 这些/rz 手段/n 综合/vn 起来/vf 使用/v 。/w 把/pba 社会/n 管理/vn 升华/vi 为/p 社会/n 治理/vn ，/w 综合/vn 实施/v 来/vf 加以/vx 治理/vn 。/w ”/w 
此外/c ，/w 他/rr 还/d 要求/n 进一步/d 解决/v 好/a 广大/b [人民/n 群众/n]/nz 关心/v 的/ude1 热点/n 、/w 难点/n 问题/n 。/w 也/d 就是/v 通常/d 说/v 的/ude1 [学/v 有所/v 教/v]/nz 、/w 病/n 有所/v 医/ng 、/w [住/vi 有所/v 居/v]/nz 、/w 老有所养/vl 。/w 
“/w 就/d 这些/rz 方面/n 的/ude1 保障/vn 水平/n ，/w 北京市/ns 在/p 全国/n [平均/a 水平/n]/nz 之上/f ，/w 但/c 我们/rr 面临/v 着/uzhe 很大/d 的/ude1 考验/vn ，/w 一点/mq 不比/p 其他/rzv 地区/n 压力/n 小/a ，/w 考验/vn 在于/v [人口/n 增长/v]/nz 非常/d 快/a ，/w 每一个/mq 来/vf 北京/ns 的/ude1 人/n 都/d 要/v 善待/v 。/w [户籍/n 人口/n]/nz 或/c 是/vshi [常住/v 人口/n]/nz 实施/v 了/ule 保障/vn ，/w 但/c 还有/v 更多/ad 的/ude1 [流动/vn 人口/n]/nz 呢/y ？/w ”/w 郭金龙/nr 认为/v ，/w 老/a 的/ude1 [二/m 元/q 结构/n]/nz 是/vshi [城乡/n 差距/n]/nz ，/w 而/cc 新的/a [二/m 元/q 结构/n]/nz 是/vshi 在/p [城市化/v 进程/n]/nz 中/f ，/w 存在/v 老/a 市民/n 和/cc 新市民/nz 之间/f 的/ude1 一些/mq 差距/n 和/cc 矛盾/an ，/w 集中/v 表现/vn 在/p 户籍/n 上/f 。/w 
“/w 这/rzv 方面/n 要/v 探索/vn 改革/vn ，/w 所以/c 今年/t 我们/rr 一定/b 要/v 推出/v 居住证/nz 改革/vn 。/w 在/p 改革/v 过程/n 中/f ，/w 每个人/mq 都/d 要/v 尽义务/vi ，/w 同时/c 要/v 享受/vn 权利/n ，/w 享受/v 服务/vn 。/w 这/rzv 一块儿/s 年轻/a 的/ude1 同志们/nz 更/d 有/vyou 体会/v ，/w 买车/nz 要/v 户口/n 、/w 买房/v 要/v 户口/n 、/w 孩子/n 上学/vi 要/v 五证/nz ，/w 以后/f 通过/p 居住证/nz 要/v 在/p 这/rzv 方面/n 缓解/v 一下/mq ，/w 但/c 靠/v 一个/mq 居住证/nz 一下子/mq 完全/ad 解决/v 也/d 很难/d 。/w ”/w 郭金龙/nr 说/v 。/w 
花絮/n 
“/w 我/rr 承诺/vn 过/uguo 不/d 做/v 京/b 北/f 市长/nnt ”/w 
郭金龙/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 没关系/vl ，/w 我/rr 希望/v 你/rr 这么/rz 叫/vi ，/w 这么/rz 叫/vi 体现/v 了/ule 一种/mq 情感/n 。/w 当年/t 也/d 是/vshi 在/p 这里/rzs ，/w 我/rr 向/p 大家/rr 许诺/v 过/uguo ，/w 不/d 做/v 京/b 北/f 市长/nnt 。/w ”/w 
2008年/t ，/w 刚来/v 北京/ns 工作/vn 不久/d 的/ude1 郭金龙/nr 表示/v ，/w 要/v 做/v 北京/ns 市长/nnt ，/w 不是/c 京/b 北/f 市长/nnt 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 北京/ns 大力/d 推进/vi 南城/ns 发展/vn ，/w 解决/v 南北/f 城/n 发展/vn 不/d 均衡/a 问题/n ，/w 推出/v 了/ule [城南/f 行动/vn 计划/n]/nz 等/udeng 一系列/b 举措/n 。/w 郭金龙/nr 昨天/t 也/d 表示/v ，/w 丰台/ns 就/d 取得/v 了/ule 骄人/a 的/ude1 成绩/n ，/w 去年/t 除了/p 成功/a 举办/v 园博会/nz 外/f ，/w 经济发展/v 也/d 突破/v [1000/m 亿元/q]/mq 的/ude1 大关/n ，/w 而且/c 环境/n 指标/n 还/d 在/p 全市/n 名列前茅/vl 。/w 一/m 改/v 过去/vn 提起/v 丰台/ns 就/d 想起/v “/w 脏乱差/n ”/w 的/ude1 印象/n 。/w （/w 记者/nnt 马力/q ）/w 
