[西藏自治区/ns 气象/n 服务/vn 中心/nis]/nt 1月16日/t 发布/v 的/ude1 春运/n [气象/n 服务/vn]/nz 专/a 报/n 显示/v ，/w 以下/f 路段/n 受/v 积雪/n 影响/vn ，/w 请/v 过往/vn 车辆/n 车主/n 注意/v 安全/an 驾驶/v 。/w 
[109/m 国道/n]/mq ：/w 安/ag 多/a 段/q 
[214/m 国道/n]/mq ：/w 左贡/nr -/w 芒康/ns 段/q 
[219/m 国道/n]/mq ：/w 仲巴-噶尔/nrf 段/q 、/w 日/b 土/n 段/q 、/w 普兰/nrf 段/q 
[317/m 国道/n]/mq ：/w 丁青/nr -/w 比如/v -/w 索县/ns 段/q 
[318/m 国道/n]/mq ：/w 八宿/ns 段/q 、/w [墨竹/n 工/n 卡/n]/ns 段/q 、/w [工布/nz 江达/ns]/ns -/w 左贡/nr 段/q 、/w 波密/ns 段/q 、/w 聂拉木/ns -/w 芒康/ns 段/q 、/w 达孜/ns 段/q 
303/m 省道/n ：/w 八宿/ns -/w 边/k 坝段/n 
304/m 省道/n ：/w 南木林/ns 段/q 
306/m 省道/n ：/w 米/q 林/ng 段/q 
路况/n 
相对于/nz [川藏/nz 公路/n]/nz ，/w 目前/t [青藏/b 公路/n]/nz 的/ude1 路况/n 还是/c 比较/d 好/a 的/ude1 ，/w 但/c 由于/p 气温/n 较低/d ，/w 部分/n 路段/n 也/d 会/v 出现/vn 积雪/n 、/w 积冰/n 的/ude1 情况/n ，/w 走/v 这/rzv 条/q 线/n 的/ude1 司机/nnt 要/v 当心/v 。/w 
提醒/v 
林芝/ns 公路/n 管理/v [分局/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 尹大云/nr 说/v ：/w 由于/p 冬季/t 气温/n 较低/d ，/w [川藏/nz 公路/n]/nz 的/ude1 路况/n 较差/d ，/w 所以/c 不/d 建议/n 自驾/nz 车主/n 选择/v [川藏/nz 公路/n]/nz 出/vf 藏/v 。/w 
[格尔木/ns 市/n]/ns 
[109/m 国道/n]/mq （/w 青藏线/nz ）/w 
“/w 由于/p 冬季/t 气温/n 较低/d ，/w [川藏/nz 公路/n]/nz 的/ude1 路况/n 较差/d ，/w 所以/c 我们/rr 不/d 建议/n 自驾/nz 车主/n 选择/v [川藏/nz 公路/n]/nz 出/vf 藏/v 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 林芝/ns 公路/n 管理/v [分局/nis 办公室/nis]/nt 副主任/nnt 尹大云/nr 说/v 。/w 
“/w 这个/rz 季节/n 选择/v [川藏/nz 公路/n]/nz 出/vf 藏/v 的/ude1 自驾车/nz 主/ag 不/d 多/a ，/w 来往/vi 于/p [川藏/nz 公路/n]/nz 的/ude1 多/a 为/p 货运/n 大车/n ，/w 在/p 一些/mq 比较/d 危险/an 的/ude1 路段/n 往往/d 都会/n 被/pbei 压出/nz 冰/n 槽/ng 。/w ”/w 尹大云/nr 说/v ，/w 目前/t 比较/d 危险/an 的/ude1 路段/n 主要/b 在/p [色/ng 季/ng 拉/v 山/n]/nz 附近/f 、/w 通麦/nz 天险/n 附近/f 和/cc 四川/ns 境内/s 的/ude1 [新都桥/nz 镇/n]/ns 。/w 
“/w 如果/c 自驾车/nz 主/ag 非/b 要/v 选择/vn 川藏线/nz 出/vf 藏/v ，/w 司机/nnt 朋友/n 一定/b 要/v 准备好/nz 质量/n 较好/d 的/ude1 防滑链/n ，/w 否则/c 在/p 翻山/v 的/ude1 时候/n 很容易/nz 因为/c 轮胎/n 打滑/vi 而/cc 导致/v 交通事故/nz 。/w ”/w 尹大云/nr 说/v ，/w [川藏/nz 公路/n]/nz 路况/n 最好/d 的/ude1 季节/n 是/vshi 每年/r 的/ude1 9月/t 到/v 11月/t ，/w 而/cc 每年/r 的/ude1 11月/t 到/v 次年/t 的/ude1 5月/t 是/vshi 路况/n 最/d 复杂/a 、/w 最/d 容易/ad 发生/v 交通事故/nz 的/ude1 时候/n 。/w 
