现在/t 气温/n 低/a ，/w [青藏/b 公路/n]/nz 上/f 有些/rz 路段/n 有/vyou 积雪/n 、/w 积冰/n ，/w 我/rr 打电话/vi 主要/b 是/vshi 想/v 给/p 走/v 这/rzv 条/q 线路/n 的/ude1 司机/nnt 朋友/n 提个醒/vl ，/w 路上/s 一定/b 要/v 小心/a 行驶/vi 。/w ”/w 17日/t 上午/t ，/w 热心/a 自驾车/nz 司机/nnt 王德宇/nr 给/p 本报/rz 打/v 来/vf 热线/n 说/v 。/w 
自治区/n [公路/n 管理局/nis 养护/vn 处/n]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 大巴/n 珠/ng 也/d 提醒/v 广大/b 自驾车/nz 主/ag ，/w 如果/c 道路/n 由于/p 降雪/vi 等/udeng 原因/n 中断/v ，/w 可以/v 拨打/v 电话/n 通知/n 公路/n 管理/v 部门/n 。/w 
[青藏/b 公路/n]/nz 部分/n 路面/n 有/vyou 冰雪/n 
司机/nnt 提醒/v 青藏线/nz 上/f 有/vyou 三/m 险/ng 
王德宇/nr 1月14日/t 清晨/t 7时/t 左右/f 开/v 着/uzhe 一辆/mq 白色/n 皮卡车/nz 从/p 拉萨/ns 回/v 四川/ns 老家/n ，/w 原本/d 计划/n 15日/t 到/v 格尔木/ns 的/ude1 他/rr 昨日/t 才刚/nz [过/uguo 唐古拉山/ns 口/n]/nz 。/w “/w 路上/s 堵/v 了/ule 几次/mq 车/n ，/w 所以/c 原定/v 的/ude1 时间/n 耽误/v 了/ule 。/w ”/w 说起/v 路上/s 的/ude1 几次/mq 堵车/v 的/ude1 情况/n ，/w 王德宇/nr 在/p [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 叹/v 了/ule 一口气/d 。/w 
“/w 第一次/mq 堵车/v 是/vshi 在/p [那曲/ns 地区/n]/ns 到/v 安多县/ns 的/ude1 途中/s ，/w 很多/m 汽车/n 被/pbei 堵/v 在/p 了/ule 路上/s ，/w 大概/d 堵/v 了/ule [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 。/w ”/w 回忆起/v 当时/t 堵车/v 经历/n 时/ng ，/w 从/p 王德宇/nr 的/ude1 语气/n 中听/a 得出/v 有些/rz 郁闷/a 。/w “/w 第二次/mq 堵车/v 是/vshi 在/p 安多县/ns 境内/s 的/ude1 申格里/nr 贡山/ns 附近/f 。/w ”/w 王德宇/nr 说/v ，/w 由于/p 申格里/nr 贡山/ns 海拔/n 较高/ad ，/w 所以/c 山上/s 有/vyou 积雪/n ，/w 而/cc 他/rr 开车/vi 经过/p 此处/s 时/ng 正好/z 又/d 遇到/v 了/ule 降雪/vi ，/w 所以/c 又一次/mq 被/pbei 堵/v 在/p 了/ule 路上/s 。/w 
“/w 走出/v 安多县/ns [10/m 公里/q]/mq 就是/v 上坡路/n 了/ule ，/w 公路/n 沿/p 山势/n 蜿蜒/z 上升/vi ，/w S/x 型/k 的/ude1 上/f 山路/n 看上去/v 似乎/d 没有/v 尽头/f ，/w 由于/p 路面/n 有/vyou 积冰/n ，/w 所以/c 有时/d 可以/v 感觉/n 车轮/n 打滑/vi ，/w 从/p 车窗/n 往外看/nz 时/ng 都/d 觉得/v 害怕/vn 。/w ”/w 王德宇/nr 说/v ，/w 在/p 翻越/v 申格里/nr 贡山/ns 时/ng ，/w 由于/p 之前/f 有/vyou [很多/m 车/n]/mq 堵/v 在/p 他/rr 的/ude1 车/n 前/f ，/w 所以/c 车速/n 都/d 很慢/d ，/w 俗话说/vl “/w [望山/nz 跑/v 死马/nz]/nz ”/w ，/w 用/p 在/p 这儿/rzs 绝对/d 到位/vi ，/w “/w 大约/d 用/p 了/ule [3/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 才/d 通过/p 那段/r 路/n 。/w ”/w 
[第三/m 次/qv]/mq 堵车/v 是/vshi 王德宇/nr 所/usuo 遇到/v 最/d 危险/an 的/ude1 一次/mq 了/ule 。/w “/w [第三/m 次/qv]/mq 是/vshi 在/p 翻越/v 唐古拉山/ns 的/ude1 时候/n 。/w ”/w 王德宇/nr 说/v ，/w 由于/p 唐古拉山/ns 附近/f 常年/d 有/vyou 雪/n ，/w 来来往往/v 的/ude1 大车/n 把/pba 路面/n 上/f 的/ude1 积雪/n 压/v 成/v 了/ule 冰/n 槽/ng ，/w 不少/m 小型/b 车辆/n 都/d 停/vi 在/p 那里/rzs 不/d 敢/v 翻山/v ，/w 所以/c 又/d 堵/v 了/ule 好/a 一阵/mq 儿/ng ，/w 这次/r 堵/v 了/ule 近/a [4/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 
“/w 我/rr 原本/d 以为/v 这个/rz 季节/n 开车/vi 走/v 青藏线/nz 没/d 多/a 大/a 问题/n ，/w 但/c 这/rzv [一路/mq 走过/v]/nz 来/vf 才/d 知道/v 什么/ry 叫/vi ‘/w 艰难/a ’/w ，/w 希望/v 回内地/nz 的/ude1 司机/nnt 朋友/n [慎重/a 考虑/v]/nz 是否/v 开车/vn 。/w ”/w 王德宇/nr 说/v 。/w 
官方/n 声音/n 正在/d 做/v [紧急/a 预案/n]/nz 
随后/d ，/w 记者/nnt 连线/v 了/ule [那曲/ns 地区/n 交通/n 运输局/nis]/nt 。/w “/w 我们/rr 接到/v 了/ule 近期/t 可能/v 大/a 范围/n 降雪/vi 的/ude1 通知/n ，/w 所以/c 我们/rr 目前/t 正在/d 做/v [紧急/a 预案/n]/nz 。/w ”/w 该局/r [工作/vn 人员/n]/nnt 格桑扎西/nrf 说/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 1月13日/t ，/w 自治区/n [交通/n 运输/vn]/nz 厅/n 就/d 下发/v 了/ule 《/w 关于/p 切实/ad 加强/v 冬季/t [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 要求/n 各地/rzs 市/n [相关/vn 部门/n]/nz 切实/ad 做好/v 进一步/d 加强/v 冬季/t 道路/n 的/ude1 保/v 通/v 工作/vn ，/w 客运/n 企业/n 和/cc 客运站/nis 加强/v 车辆/n 的/ude1 检测/vn 工作/vn ，/w 进一步/d 加大/v 路面/n [执法/vn 检查/vn]/nz 力度/n 等/udeng 。/w 
“/w 根据/p 规定/n ，/w 道路/n 一旦/d 中断/v ，/w 我们/rr 按照/p 中断/v 时间/n 的/ude1 长短/n 将/d 逐级/d 上报/vi ，/w 上报/vi 后/f ，/w 我们/rr 将/d 制定/v 相应/vn 方案/n 解决问题/v ，/w 在/p [工作/vn 人员/n]/nnt [施工/vn 安全/an]/nz 的/ude1 前提/n 下/f 将/d 尽最大努力/v 对/p 中断/v 通行/vn 的/ude1 道路/n 进行/vn 抢/v 通/v 。/w ”/w 自治区/n [交通/n 运输/vn]/nz [厅/n 办公室/nis]/nt 主任/nnt 丹巴/ns 加/v 措/vg 说/v 。/w 
道路/n 中断/v 可/v 拨打/v 电话/n 求助/v 
“/w 我们/rr 在/p [青藏/b 公路/n]/nz 沿线/f 都/d 设有/v 提示/vn 牌/n 和/cc 警示牌/n ，/w 明确/a 标明/v 了/ule 持续/vd 上/f 、/w 下坡/vi 路段/n ，/w 冰雪/n 路段/n 、/w 积水/n 路面/n 等/udeng 危险/an 警示牌/n ，/w 选择/v 自驾/nz 回内地/nz 的/ude1 司机/nnt 应该/v 注意/vn 每/rz 处/n 警示牌/n 上/f 的/ude1 内容/n 并/cc 谨慎/a 驾驶/v 。/w ”/w 17日/t 下午/t ，/w 自治区/n [公路/n 管理局/nis 养护/vn 处/n]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 大巴/n 珠/ng 说/v 。/w 
“/w 自驾车/nz 主/ag 在/p 青/a 、/w [川藏/nz 公路/n]/nz 上/f 发现/v 道路/n 由于/p 降雪/vi 等/udeng 原因/n 中断/v ，/w 可以/v 拨打/v 电话/n 通知/n 我们/rr ，/w 我们/rr 将/d 在/p [第一/m 时间/n]/nz 派出/v 附近/f [工作/vn 人员/n]/nnt 前去/v 救援/vn 、/w 抢/v 通/v 。/w ”/w 大巴/n 珠/ng 说/v 。/w 
目前/t [川藏/nz 公路/n]/nz 的/ude1 路况/n 比较/d 危险/an ，/w [青藏/b 公路/n]/nz 相对/d 较好/d ，/w 但/c [青藏/b 公路/n]/nz 部分/n 路段/n 受/v 降雪/vn 影响/vn ，/w 路面/n 也/d 有/vyou 积雪/n 、/w 积冰/n ，/w 当/p 车主/n 遇到/v 危险/an 或/c 由于/p 降雪/vi 等/udeng 原因/n 道路/n 中断/v 通行/vn 时/ng ，/w 可/v 拨打/v 自治区/n [公路/n 管理局/nis 养护/vn 处/n]/nt 的/ude1 电话/n 进行/vn 求助/v 。/w “/w 车主/n 在/p 白天/t 可/v 拨打/v 0891-6834815/m ，/w 夜间/n 可/v 拨打/v 0891-6813357/m 联系/v 我们/rr 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w ”/w 大巴/n 珠/ng 说/v 。/w 
