中新网/nz 1月17日/t 电/n 据/p [中国/ns 政府/nis 网/n]/nz 消息/n ，/w 1月17日/t 上午/t ，/w 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 在/p 中南海/ns 主持/v 召开/vn 座谈会/n ，/w 听取/v [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 企业界/n 人士/n 对/p 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz (/w [征求/v 意见/n 稿/ng]/nz )/w 》/w 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 会上/n ，/w 李克强/nr 表示/v ，/w 政府/nis 要/v 以/p [人民/n 利益/n]/nz 为重/vi ，/w 把/pba 不/d 该/rz 管/v 的/ude1 事/n 坚决/ad 放掉/nz ，/w 避免/v “/w 拍脑袋/nz ”/w 决策/vn 。/w 
会上/n ，/w 来自/v 高校/n 、/w [研究/vn 机构/n]/nz 、/w 企业/n 的/ude1 代表/nnt 积极/ad 建言/nz 献策/vi 。/w 大家/rr 认为/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 在/p 内外/f 压力/n 都/d 很大/d 的/ude1 情况下/nz ，/w 新/a 一届/mq 政府/nis 创新/vi [宏观/n 调控/vn]/nz 方式/n ，/w 特别/d 是/vshi 明确/a [经济/n 运行/vn]/nz 合理/a 区间/n ，/w 对/p 提振/nz 市场/n 信心/n 起/vf 了/ule 很大/d 作用/n 。/w 经济/n 回稳/nz 向/p 好/a 趋势/n 明显/a ，/w 发生/v 了/ule 实质性/n 变化/vn 。/w 建议/n 总结/v 和/cc 坚持/v 行之有效/vl 的/ude1 做法/n 。/w 北京大学/ntu 刘伟/nr 、/w [国家/n 发改委/nis 宏观/n 院/n]/nt 王一鸣/nr 、/w [德意志/ns 银行/nis]/ntcb 大中华区/n 马骏/nr 谈到/v ，/w 当前/t [经济/n 下行/vi]/nz 和/cc [通胀/v 风险/n]/nz 仍然/d 存在/v ，/w 结构/n 升级/vi 困难/an ，/w 建议/n 加大/v 改革/vn 和/cc [结构/n 调整/vn]/nz 力度/n ，/w 提高/v [宏观/n 政策/n]/nz 针对性/n 、/w 协调性/n ，/w 加强/v 供给/vn 管理/vn 和/cc 正面/b 预期/vn 引导/v 。/w 李克强/nr 说/v ，/w 对/p 国际/n [国内/s 形势/n]/nz 要/v 做好/v “/w 有利/a ”/w 、/w “/w 不利/a ”/w [两/q 方面/n]/mq 研究/vn ，/w 把握/v 走势/n ，/w 发现/v 苗头/n 性/ng 问题/n ，/w 希望/v 专家/nnt 们/k 对此/d 深入分析/v 。/w 
李克强/nr 边/k 听/v 边/k 记/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 大家/rr 的/ude1 发言/vn 言简意赅/al ，/w 不仅/c [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 要/v 尽量/d 吸收/v ，/w 在/p [实际/n 工作/vn]/nz 中/f 也/d 要/v 考虑/vn 。/w 对/p 大家/rr 提出/v 的/ude1 一些/mq 问题/n ，/w 相关/vn 部委/n 要/v 抓紧/v 研究/vn 。/w 他/rr 强调/v ，/w 今年/t 的/ude1 经济发展/v ，/w 还是/c 要/v 把握/vn 好/a [宏观/n 政策/n]/nz ，/w 做好/v 预案/n ，/w 使/v [经济/n 运行/vn]/nz 保持/v 在/p 合理/a 区间/n ，/w 给/p 市场/n 以/p 稳定/an 的/ude1 预期/vn 。/w 要/v 着/uzhe 力促/v 改革/vn 、/w 调结构/nz ，/w 不仅/c 要/v 有/vyou 实际/n 措施/n ，/w 还要/d 有/vyou 实质/n 进展/vn 。/w 核心/n 还是/c 要/v 处理/vn 好/a 政府/nis 和/cc 市场/n 的/ude1 关系/n ，/w 解决/v 好/a 政府/nis 错位/vi 、/w 缺位/nz 的/ude1 问题/n 。/w 要/v 以/p [人民/n 利益/n]/nz 为重/vi ，/w 把/pba 不/d 该/rz 管/v 的/ude1 事/n 坚决/ad 放掉/nz ，/w 避免/v “/w 拍脑袋/nz ”/w 决策/vn ；/w 把/pba 加强/v 公共/b 监管/vn 的/ude1 事/n 切实/ad 抓好/v ，/w 用/p 硬/a 措施/n 营造/v [公平/a 竞争/vn]/nz 的/ude1 [市场/n 环境/n]/nz ，/w 为/p 企业/n 发展/vn 特别/d 是/vshi 新/a 业态/n 的/ude1 成长/vn 拓展/v 空间/n 。/w 
会议/n 结束/v 后/f ，/w 李克强/nr 与/cc 参会者/n 一一/m 握手/vi 表示/v 感谢/vn ，/w 向/p 大家/rr 拜年/vi ，/w 并/cc 叮嘱/v 专家/nnt 们/k ，/w 请/v 他们/rr 就/d [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 中/f 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 进一步/d 深入研究/v 。/w 
国务院/nt 副总理/nnt 张高丽/nr 、/w 刘延东/nr 、/w 汪洋/n 、/w 马凯/nrf ，/w 国务委员/nnt 杨晶/nr 、/w 王勇/nr 参加/v 座谈会/n 。/w 
