1月17日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p [西藏自治区/ns 气象局/nis]/nto 了解到/v ，/w 由于/p 受/v 南部/f 暖湿气流/n 和/cc 北部/f 冷空气/n 共同/d 影响/vn ，/w 17日/t 下午/t 17时/t ，/w 西藏/ns 发布/v 了/ule 今年/t 第一个/mq 强/a 降雪/vi [黄色/n 预警/vn]/nz 信号/n ，/w 提醒/v [相关/vn 部门/n]/nz 采取/v [相应/vi 措施/n]/nz ，/w 做好/v 防御/vn [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 
根据/p [西藏自治区/ns 气象局/nis]/nto 的/ude1 预测/vn ，/w 由于/p 受/v 冷暖/n 气流/n 共同/d 影响/vn ，/w 预计/v 17日20时/t ～/w 18日20时/t ，/w [西藏/ns 阿里/ns]/nz 地区/n 南部/f 和/cc [日喀则/ns 地区/n]/ns 西南部/f 有/vyou 中到大雪/n （/w 5/m ～/w [10/m 毫米/q]/mq ）/w ，/w 部分/n 地方/n 有/vyou 暴雪/nz （/w 10/m ～/w [25/m 毫米/q]/mq ）/w ；/w [那曲/ns 地区/n]/ns 有/vyou 小到中雪/n ；/w [阿里/ns 地区/n]/ns 北部/f 、/w [山/n 南/b 地区/n]/ns 南部/f 和/cc [林芝/ns 地区/n]/ns 有/vyou 小雪/n （/w 雨/n ）/w 。/w 
为此/bl ，/w [专家/nnt 建议/n]/nz [相关/vn 部门/n]/nz 应/v [采取/v 措施/n]/nz ，/w 做好/v 防御/vn [准备/v 工作/vn]/nz ；/w 交通/n 、/w 城管/n 部门/n 等/udeng 部门/n 应当/v 做好/v 公路/n 、/w [城市/n 道路/n]/nz 的/ude1 融雪/v 、/w 清扫/v 工作/vn ；/w [户外/s 活动/vn]/nz 注意/v 防滑/vi ；/w 驾驶/v 人员/n 放慢/v 行车/vn 速度/n ，/w 注意/v [交通/n 安全/an]/nz 。/w （/w 记者/nnt 彭月圆/nr 通讯员/nnt 次/qv 吉/b ）/w 
