中新社/nt 华盛顿/nsf 1月17日/t 电/n (/w 记者/nnt 张蔚然/nr )/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt 17日/t 通报/v ，/w 亚太/b 事务/n 助理/nnt 国务卿/nnt 拉塞尔/nrf 将/d 于/p 1月20日/t 至/p 27日/t 对/p 中国/ns 、/w 日本/ns 、/w 韩国/nsf 和/cc 新加坡/nsf 进行/vn 访问/vn ，/w 其中/rz 访问/vn 中/f 日/b 期间/f ，/w 拉塞尔/nrf 将/d 与/cc [副/b 国务卿/nnt]/nnt 伯恩斯/nrf 一道/d 与/cc 两国/mq 政府/nis 高/a 级别/n 官员/nnt 会见/v 。/w 
此前/t 一天/mq ，/w 美方/n 宣布/v [副/b 国务卿/nnt]/nnt 伯恩斯/nrf 将/d 于/p 19日/t 至/p 24日/t 访问/v 中国/ns 、/w 日本/ns 和/cc 韩国/nsf ，/w 与/cc [三/m 国/n]/mq 就/d 双边/n 、/w 地区/n 和/cc [全球性/n 问题/n]/nz 进行/vn 协调/v 。/w 外界/n 认为/v 此/rzs 访/v 意在/v 力促/v 紧张/a 的/ude1 地区/n 关系/n 实现/v 转圜/nz 。/w 
从/p 访问/v 日程/n 看/v ，/w 除了/p 与/cc 伯恩斯/nrf 一道/d 与/cc 中/f 日/b 高/a 级别/n 官员/nnt 举行/v 对话/vn ，/w 拉塞尔/nrf 还/d 将/d 在/p 北京/ns 出席/v 美/b 中/f 亚太/b 事务/n 磋商/vn 。/w 磋商/vn 旨在/v 让/v 双方/n 围绕/v 亚太/b 总体/n 形势/n 、/w 各自/rr 亚太/b 政策/n 和/cc 地区/n [热点/n 问题/n]/nz [交换/v 意见/n]/nz ，/w 在/p 此/rzs 基础上/nz 加强/v 合作/vn 。/w 
1月26日/t ，/w 拉塞尔/nrf 将/d 前往/v 韩国/nsf ，/w 与/cc 韩方/nr 高层/n 官员/nnt 就/d 一系列/b 双边/n 和/cc 地区/n 问题/n 展开/v 对话/vn 。/w 随后/d 他/rr 将/d 前往/v 新加坡/nsf 出席/v 美/b 新/a [战略/n 伙伴/n]/nz 对话/vn 。/w 
此/rzs 访/v 正值/vn 地区/n [关系/n 紧张/a]/nz 之际/f ，/w 虽然/c 美方/n 并未/d 通报/v 访问/vn 详细/a 意图/n ，/w 但/c 外界/n [普遍/ad 认为/v]/nz ，/w 伯恩斯/nrf 与/cc 拉塞尔/nrf 此行/rzv 有/vyou 两个/mq 重点/n ，/w 一/m 是/vshi 帮助/v 改善/vn 因/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 而/cc 恶化/vi 的/ude1 日/b 中/f 、/w 日韩/n 关系/n ，/w 二/m 是/vshi 就/d [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 局势/n 与/cc 中/f 日韩/n [三/m 方/q]/mq [交换/v 意见/n]/nz 协调/v 立场/n 。/w 
安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w 地区/n 关系/n 迅速/ad 恶化/vi ，/w [美国/nsf 驻/v 日/b 使馆/nis]/nt 罕见/a 发表声明/v ，/w 对/p 安倍/nrf 这/rzv 一/m 行为/n 感到/v 失望/a 。/w 从/p 年初/t 至今/d 短短/z 十余天/m 内/f ，/w 美/b 国务院/nt 相继/d 迎来/v 韩国/nsf 、/w 中国/ns 、/w 日本/ns 的/ude1 高/a 级别/n 外交官/nnt 。/w 国务卿/nnt 克里/nrf 先后/d 同/p 韩国/nsf 外长/nnt 尹炳世/nr 、/w [日本/ns 国家/n 安全/an 保障局/nis]/nt 首任/b 局长/nnt 谷内正太郎/nrf 举行会谈/v ，/w 伯恩斯/nrf 先后/d 与/cc 中国/ns 驻/v 美/b 大使/nnt 崔天凯/nr 、/w 日本/ns 外务/n 副大臣/nnt 岸/n 信/n 夫/ng 举行会谈/v ，/w 美/b 中/f 日韩/n 正/d 就/d 双边/n 和/cc 地区/n 形势/n 密集/a [交换/v 意见/n]/nz 。/w 日本/ns 近期/t 更/d 对/p 美国/nsf 发起/v 一轮/mq 游说/v 攻势/n ，/w 向/p 美方/n 解释/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 意图/n 。/w 
日方/n 游说/v 效果/n 如何/ryv 目前/t 尚/d 不/d 得知/v ，/w 但/c 美/b 国务院/nt 发言人/nnt 珍·普萨基/nrf 16日/t 强调/v ，/w 帮助/v 日本/ns 改善/v 与/cc 邻国/n 的/ude1 关系/n 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 一项/mq 外交/n 重点/n ，/w 美国/nsf 继续/v 鼓励/vn 中/f 日/b 进行/vn 对话/vn ，/w 两国/mq 均/d 应/v 避免/v 采取/v 挑衅/vn 行动/vn 。/w 美方/n 近期/t 也/d 数次/m 强调/v ，/w 日本/ns 与/cc 邻国/n 保持/v 良好/a 关系/n 不仅/c 符合/v 地区/n 各国/rzs 利益/n ，/w 也/d 符合/v 美国/nsf 的/ude1 利益/n 。/w 
分析/v 人士/n 认为/v ，/w 从/p 美方/n 公开/ad 表态/vi 看/v ，/w 伯恩斯/nrf 和/cc 拉塞尔/nrf 此行/rzv 或/c 将/d 力促/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 转圜/nz 。/w 但/c 另一方面/c ，/w 安倍/nrf 在/p 参拜/v 问题/n 上/f 的/ude1 立场/n 依然/d 强硬/a ，/w 甚至/d 暗示/v 有意/d 继续/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 基于/p 此/rzs ，/w 美方/n 此行/rzv 的/ude1 最终/d 效果/n 仍/d 需/v 打/v 一个/mq “/w 大大/d 的/ude1 问号/n ”/w 。/w (/w 完/vi )/w 
