据/p [浙江省/ns 人大/nis]/nto 官网/n 显示/v ，/w 浙江/ns 从/p 17日/t 起/vf 正式/ad 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 成为/v 全国/n 首/q 个/q “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 落地/vi 的/ude1 省份/n 。/w 17日/t ，/w [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 毛群安/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 全面/ad 放开/v “/w 二/m 孩/ng ”/w 尚无/v 时间表/n 。/w 
舟山/ns 去年/t 11月/t 率先/d 实施/v 
17日/t ，/w [浙江省/ns 人大/nis]/nto 官网/n 公布/v 修订/vn 后/f 的/ude1 《/w [浙江省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w ，/w 明确/a 将/d “/w 夫妻/n 一方/mq 为/p 独生子女/n ，/w 已/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ”/w 作为/p 经/p 批准后/nz 可以/v 再/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 法定/b 情形/n 。/w 浙江/ns 由此/d 成为/v 全国/n 首/q 个/q “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 落地/vi 的/ude1 省份/n 。/w 
去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 全国人大常委会/nt 作出/v 了/ule 《/w 关于/p 调整/v [生育/vn 政策/n]/nz 的/ude1 决议/n 》/w ，/w 要求/n 各地/rzs 及时/ad 修改/v 相关/vn [地方/n 法规/n]/nz 或/c 作出规定/v ，/w 依法/d 启动/v 实施/vn 单独/d 二/m 孩/ng 政策/n 。/w 今年/t 1月13日/t ，/w 浙江省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 作出/v 了/ule 《/w 关于/p 修改/v [第/m 十九/m 条/q]/mq 的/ude1 决定/vn 》/w ，/w 将/d “/w 夫妻/n 一方/mq 为/p 独生子女/n ，/w 已/d 生育/vn 一个/mq 子女/n ”/w 作为/p 可/v 经/p 批准/v 再/d 生育/vn 的/ude1 合法/a 情形/n 。/w 
为何/ryv 浙江省/ns 率先/d 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 。/w [浙江省/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 介绍/v ，/w 自/p 上世纪/nz 80年代/t 初/f ，/w 浙江/ns 全面/ad 推行/v 计划生育/n 以来/f ，/w [低/a 生育/vn 水平/n]/nz 持续/vd 稳定/an 30年/t ，/w 群众/n 生育/v 观念/n 发生/v 整体/n 性/ng 变化/vn 。/w 但/c 随着/p [经济/n 社会/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 从/p 2010年/t 开始/v ，/w 浙江省/ns [老年/n 人口/n]/nz 规模/n 进入/v 快速/d 增长期/n ，/w 人口/n 结构性/n 矛盾/an 逐步/d 显现/v ，/w 因此/c ，/w 有/vyou 必要/a 在/p 全国/n 率先/d 实施/v 单独/d 二/m 孩/ng 政策/n 。/w 
去年/t 11月/t ，/w 辖/v 属于/v 浙江省/ns 的/ude1 海岛/ns 城市/n —/w —/w 舟山/ns ，/w 在/p 全国/n 率先/d “/w 破冰/v ”/w ，/w 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 已/d 为/p 浙江/ns 在/p 全省/n 范围内/nz 调整/v [生育/vn 政策/n]/nz 探路/vi 。/w 
放开/v 每年/r 多/a 生/v 一两百万/m 
针对/p 网上/s 有/vyou 说法/n 称/v 2016年/t 全面/ad 放开/v 二/m 孩/ng 的/ude1 说法/n ，/w 毛群安/nr 予以/vx 了/ule 否认/v ，/w 他/rr 表示/v 目前/t 尚无/v 时间表/n ，/w 国家/n 也/d 提出/v 要/v 逐步完善/v [计划生育/n 政策/n]/nz 。/w 毛群安/nr 说/v ，/w “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 放开/v ，/w 也/d 是/vshi 为/p 未来/t 全面/ad 放开/v 二/m 孩/ng 打下/v 基础/n ，/w 如果/c 将来/t 放开/v ，/w 也/d 要/v 进行/vn 预测/vn 和/cc 周密/a 的/ude1 准备/vn ，/w 防止/v 出现/vn 非常/d 集中/v 的/ude1 生育/vn 高峰/n 。/w 目前/t ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 也/d 在/p 进行/vn 全面/ad 放开/v 二/m 孩/ng 的/ude1 调研/vn 工作/vn 。/w 
落地/vi 
北京/ns 有望/v 3月/t 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 
北京/ns [计生委/nis 主任/nnt]/nnt 刘志称/nr ，/w 实施/v 后/f 每年/r 会/v 多/a 生/v [3/m 万/d 至/p 5/m 万/d 人/n]/mq 
17日/t ，/w 在/p [北京市/ns 政协/nis]/nto 会议/n 上/f ，/w [北京市/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 主任/nnt 刘志/nr 对/p 政协/nis 委员/nnt 表示/v ，/w 如果/c 《/w [北京市/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w 修正案/n 顺利/ad 经/p 人大/nis 审议/v 通过/p ，/w 北京/ns 有望/v 从/p 今年/t 3月1日/t 起/vf 正式/ad 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 新政/n 。/w 
对于/p 委员/nnt 们/k 追问/v 的/ude1 3月1日/t 是否/v 为/p “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 合法/a “/w 出生/vi 时间/n ”/w ，/w 刘志/nr 表示/v 认同/vn 。/w 根据/p [北京市/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 的/ude1 前期/f 调研/vn 测算/v ，/w 北京市/ns 符合/v 条件/n 的/ude1 “/w 一方/mq 为/p 独生子女/n ”/w 夫妻/n 中/f ，/w 大约/d 50%至60%/m 想/v 生育/vn 第二个/mq 孩子/n 。/w 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 后/f ，/w 北京市/ns 每年/r 大约/d 多/a 出生/vi [3/m 万/d 至/p 5/m 万/d 个/q]/mq 孩子/n 。/w 
专家/nnt 解读/v 
生育率/n 不会/v 强烈/a 反弹/vi 
专家/nnt 称/v 江浙/ns 亟待/v 宽松/a [生育/vn 政策/n]/nz 支持/v 城市/n 发展/vn 
人口学/n 专家/nnt 、/w 北大/n 人口/n 所/usuo 教授/nnt 陆杰华/nr 表示/v ，/w 江浙/ns 宁波/ns 、/w 无锡/ns 、/w 苏州/ns 、/w 镇江/ns 等/udeng 经济/n 较/d 发达/a 城市/n ，/w 近年来/dl [人口/n 出生率/n]/nz 较低/d ，/w 亟待/v 较为/d 宽松/a 的/ude1 [生育/vn 政策/n]/nz ，/w 支持/v 新城/ns 建设/vn ，/w 以及/cc 城市/n 的/ude1 [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
去年/t 11月/t ，/w 中央/n 决定/v 在/p 全国/n 范围内/nz 调整/v [生育/vn 政策/n]/nz ，/w 启动/v 实施/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 后/f ，/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 两省/nz [人口/n 计生委/nis]/nt 都/d 在/p 积极/ad 酝酿/v ，/w 争取/v 尽快/d 修订/v 省级/b 计划生育/n 条例/n ，/w 将/d “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 纳入/v 合法/a 生育/v 情形/n 。/w 因此/c ，/w 此次/rz 浙江省/ns 在/p 全国/n 率先/d 落实/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 新政/n ，/w 并不/d 出人意料/vl 。/w 
[浙江/ns 大学/nis 人口/n 与/cc 发展/vn 研究所/nis]/nt 、/w [浙江/ns 大学/nis 政策/n 仿真/vn 研究室/nis]/nt 的/ude1 研究/vn 分析/vn 显示/v ：/w 目前/t ，/w 我国/n 各省/r 的/ude1 实际/n 生育/v 水平/n ，/w 中部/f 最高/a ，/w 为/p 1.579/m ；/w 西部/f 其次/c ，/w 为/p 1.514/m ，/w 前/f 两者/rzv 都/d 属于/v 中度/b 低水平/nz ；/w 东部/f 更/d 低/a ，/w 为/p 1.368/m ，/w 属于/v 深度/n 低水平/nz ；/w [东北/ns 地区/n]/nz 最低/a ，/w 为/p 0.891/m ，/w 已/d 处于/v 极度/d 低水平/nz 。/w 
“/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 启动/v 后/f ，/w 会/v 不会/v 引发/v 生育/vn 反弹/vi ？/w 有人/r 借机/d “/w 超生/vi ”/w ？/w [浙江/ns 大学/nis]/ntu 人口/n 所/usuo 尹文耀/nr 研究员/nnt 分析/vn 称/v ，/w 有可能/nz 引起/v 政策性/n 反弹/vi 的/ude1 重点/n 在/p 计划生育/n 基础/n 较好/d 的/ude1 城镇/n 和/cc 东部/f 及/cc [东北/ns 地区/n]/nz ；/w 有可能/nz 引起/v 非/b 政策性/n 反弹/vi 的/ude1 势能/n 已/d 基本/a 释放/v ；/w 中/f 、/w 西部/f 农村/n [年轻/a 一代/n]/nz 妇女/n 多胎/nhd 生育/v 比例/n 平均/a 只有/c 4.12%/m 。/w [生育/vn 政策/n]/nz 调整/vn 完善/v 过程/n 中/f 的/ude1 生育率/n 反弹/vi 可/v 通过/p 渐进式/b 策略/n 有效/a 调控/vn ，/w 不会/v 引起/v 生育率/n 大幅/d 强烈/a 反弹/vi 。/w （/w 记者/nnt 魏铭言/nr 李丹丹/nr ）/w 
“/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 进展/vn 
广西/ns 
3月1日/t 实施/v 
1月13日/t ，/w [广西/ns 人大常委会/nis]/nt 表决/v 通过/p 了/ule 关于/p 修改/v [人口/n 与/cc 计划生育/n]/nz 条例/n 的/ude1 决定/vn ，/w 规定/n 夫妻/n 一方/mq 为/p 独生子女/n 的/ude1 经/p 批准/v 可以/v 生育/vn 第二个/mq 子女/n 。/w 该/rz 条例/n 自/p 3月1日/t 起/vf 正式/ad 施行/v 。/w 
陕西/ns 
人大/nis 审议/v 通过/p 
江苏/ns 
最快/d 3月/t 出台/vi 
据/p 《/w [现代/ntc 快报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 江苏省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第九/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 今年/t 3月/t 召开/v ，/w 这/rzv 也/d 意味着/v 江苏/ns “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 政策/n 最快/d 将/d 于/p [3/m 月份/n]/mq 出台/vi 。/w 
河北/ns 
今年/t 实施/v 
河南/ns 
尚无/v 时间表/n 
据悉/v ，/w 修订/v 《/w 河南省/ns [人口/n 与/cc 计划生育/n]/nz 条例/n 》/w 已/d 列入/v 省/n 人大常委会/nis 2014年/t 至/p 2018年/t 地方/n 立法/vn 规划/n ，/w 今年/t 有望/v 修订/vn ，/w 但/c 何时/ryt 修订/v 尚无/v 具体/a 时间表/n 。/w 
四川/ns 
最快/d 上半年/t 实施/v 
据/p 《/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 》/w 报道/v ，/w [四川省/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 主任/nnt 姚义贤/nr 表示/v ，/w 最快/d 2014年/t 上半年/t 就/d 会/v 实施/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 。/w 
吉林/ns 
有望/v 今年/t 出台/vi 
据/p 《/w [长春/ns 日报/n]/nz 》/w 去年/t 报道/v ，/w [吉林省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt [相关/vn 部门/n]/nz 已/d 着手/v 相关/vn 调研/vn ，/w “/w 单独/d 生/v 二胎/nz ”/w 政策/n 有望/v 于/p 今年/t 正式/ad 出台/vi 。/w 
广东/ns 
尚无/v 时间表/n 
广东省/ns 副省长/nnt 林少春/nr 16日/t 称/v ，/w 广东/ns 已经/d 向/p [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 提交/v 实施/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 的/ude1 方案/n ，/w 正/d 等待/v [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 的/ude1 备案/vn 认可/vn ，/w “/w 到/v 目前/t 为止/u 广东/ns 还/d 没/d 确定/v 放开/vn ‘/w 单独/d 二/m 孩/ng ’/w 的/ude1 时间/n ”/w 。/w 
