“/w 体认/nz [当代/t 中国/ns]/nz [价值/n 观念/n]/nz ，/w 弘扬/v [中华民族/n 文化/n]/nz 精神/n —/w —/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 专题/n 学习/v 会/v ”/w 1月18日/t 在/p [全国政协/nt 礼堂/n]/nz 举行/v 
人民网/nz 北京/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 赵光霞/nr ）/w 今日/t 上午/t ，/w 在/p 全国政协/nt 文史/n 和/cc 学习/v 委员会/nis 指导/vn 下/f ，/w 由/p [中国/ns 新闻/n 文化/n 促进会/nis]/nt 主办/v 、/w [北京/ns 奇虎/nz 科技/n 有限公司/nis]/ntc 承办/v 的/ude1 “/w 体认/nz [当代/t 中国/ns]/nz [价值/n 观念/n]/nz ，/w 弘扬/v [中华民族/n 文化/n]/nz 精神/n —/w —/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 专题/n 学习/v 会/v ”/w 在/p [全国政协/nt 礼堂/n]/nz 举行/v 。/w 这次/r 学习/v 会/v 是/vshi 为/p 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 贯彻/v 落实/vn 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 贯彻/v 落实/vn [中共中央/nt 办公厅/nis]/nt 印发/v 的/ude1 《/w 关于/p 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w 而/cc 举办/v 的/ude1 。/w 全国政协/nt 副主席/nnt 卢展工/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副局长/nnt 蒋建国/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [中国/ns 新闻/n 文化/n 促进会/nis]/nt 会长/nnt 李东东/nr 在/p 会上/n 致辞/vi 。/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [中国/ns 国际/n 广播/vn 电台/nis]/nt 台长/nnt 王庚年/nr 在/p 会上/n 作/v 重点/n 发言/vi 。/w 
全国政协/nt 副主席/nnt 卢展工/nr [出席/v 会议/n]/nz 
全国政协/nt 委员/nnt 、/w 全国政协/nt [外事/n 委员会/nis 驻/v 会/v]/nt 副主任/nnt 金学锋/nr ，/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [人民日报/nz 社/n]/nt 副社长/nnt 何崇元/nr ，/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [人民日报/nz 社/n]/nt [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 陈俊宏/nr ，/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [人民日报/nz 社/n 编委/nnt]/nt 、/w 海外版/n 总编辑/nnt 张德修/nr ，/w 全国政协/nt 常委/nnt 、/w [中共中央/nt 编译局/nis]/nt 原/b 副局长/nnt 韦建桦/nr ，/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w 原/b [国家/n 广电/n 总局/nis]/nto 副局长/nnt 张丕民/nr ，/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [韬/ng 奋/vg 基金会/nis]/nt 理事长/nnt 聂震宁/nr 等/udeng [出席/v 会议/n]/nz 。/w 全国政协/nt 文史/n 和/cc 学习/v 委员会/nis 驻/v 会/v 副主任/nnt 卞晋平/nr ，/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [中国/ns 出版/v 集团/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副总裁/nnt 王涛/nr 等/udeng 作/v [书面/b 发言/vi]/nz 。/w 全国政协/nt 委员/nnt 、/w [解放军/nnd 报社/nis]/nt 原/b 社长/nnt 、/w [中国/ns 新闻/n 文化/n 促进会/nis]/nt 副会长/nnt 黄国柱/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w [国家/n 互联网/n 信息/n 办公室/nis 互联网/n 新闻/n 研究/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 华清/nr ，/w [北京/ns 青年/n 报社/nis]/nt 社长/nnt 、/w [中国/ns 新闻/n 文化/n 促进会/nis]/nt 副会长/nnt 张延平/nr ，/w [深圳/ns 特区/n 报社/nis]/nt 社长/nnt 、/w [中国/ns 新闻/n 文化/n 促进会/nis]/nt [常务/b 理事/nnt]/nnt 陈寅/nr ，/w [北京/ns 奇虎/nz 科技/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 周鸿祎/nr ，/w [北京/ns 联创/nz 博远/nz 科技/n 发展/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 穆国庆/nr 等/udeng 分别/d 在/p 会上/n 发言/vi 。/w 
国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 副局长/nnt 蒋建国/nr [出席/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 
蒋建国/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 我们/rr 要/v 实现/vn 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 中国/ns 梦/n ，/w 必须/d 走/v 中国/ns 道路/n 、/w 弘扬/v 中国/ns 精神/n 、/w 凝聚/v 中国/ns 力量/n ，/w 而/cc 文化/n 正是/v 道路/n 、/w 精神/n 和/cc 力量/n 之/uzhi 魂/n 。/w 正如/v 习近平/nr 总书记/nnt 所/usuo 指出/v 的/ude1 ，/w 提高/v [国家/n 文化/n 软实力/nz]/nz ，/w 关系/n “/w 两个/mq 一百年/mq ”/w [奋斗/vi 目标/n]/nz 和/cc 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 中国/ns 梦/n 的/ude1 实现/vn 。/w 提高/v [国家/n 文化/n 软实力/nz]/nz ，/w 要/v 努力/ad 夯实/v [国家/n 文化/n 软实力/nz]/nz 的/ude1 根基/n ；/w 而/cc 夯实/v 文化/n 根基/n ，/w 一个/mq 很/d 重要/a 的/ude1 工作/vn 就是/v 从/p [思想/n 道德/n]/nz 抓起/v ，/w 从/p 社会风气/nz 抓起/v ，/w 从/p 每一个/mq 人/n 抓起/v ，/w 让/v [13/m 亿/m 人/n]/mq 的/ude1 每/rz 一分子/nz 都/d 成为/v 传播/vn [中华/nz 美德/n]/nz 、/w [中华/nz 文化/n]/nz 的/ude1 主体/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 文化/n 的/ude1 内涵/n 通过/p 人/n 来/vf 体现/v ，/w 人/n 的/ude1 素质/n 通过/p 道德/n 来/vf 反映/v ，/w 道德/n 力量/n 通过/p [价值/n 观念/n]/nz 来/vf 凝聚/v 。/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 根据/p [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 这/rzv 一/m 根本/a [价值/n 观念/n]/nz ，/w 提出/v “/w [三/m 个/q]/mq 倡导/v ”/w ，/w 这/rzv 就是/v 我们/rr 所/usuo 要/v 传播/vn 、/w 培育/v 、/w 弘扬/v 的/ude1 [当代/t 中国/ns]/nz [价值/n 观念/n]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w [新闻/n 出版/v]/nz 业/ng 是/vshi 传播/v [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 的/ude1 主流/n 渠道/n ，/w 是/vshi 文化/n 传承/vn 创新/vi 的/ude1 重要/a 载体/n ，/w 是/vshi 对外/vn [文化/n 传播/vn]/nz 的/ude1 有效/a 手段/n ，/w 在/p 提升/v [国家/n 文化/n 软实力/nz]/nz 、/w 建设/v 社会主义/n [文化/n 强国/n]/nz 方面/n 发挥/v 着/uzhe 基础性/n 作用/n 。/w 因此/c ，/w 按照/p 习/v 总书记/nnt “/w 努力/ad 传播/v [当代/t 中国/ns]/nz [价值/n 观念/n]/nz ”/w 的/ude1 要求/n ，/w [新闻/n 出版/v]/nz 人/n 体认/nz [当代/t 中国/ns]/nz [价值/n 观念/n]/nz ，/w 核心/n 是/vshi 必须/d 坚守/v 马克思主义/n 的/ude1 立场/n 、/w 社会主义/n [先进/a 文化/n]/nz 的/ude1 前进/vn 方向/n ，/w 坚守/v 文化/n 的/ude1 本质/n 、/w 文化人/n 的/ude1 使命/n ，/w 切实/ad 做到/v 坚守/vn 导向/n 、/w 坚守/v 文化/n 、/w 坚守/v 质量/n ，/w 努力/ad 为/p 提高/v [国家/n 文化/n 软实力/nz]/nz 而/cc 奋斗/vi 。/w 他/rr 在/p 讲话/n 中/f 还/d 对/p [中国/ns 新闻/n 文化/n 促进会/nis]/nt 去年/t 的/ude1 工作/vn 给予/vn 了/ule 充分/ad 肯定/v ，/w 对/p 协会/nis 在/p [充分/ad 发挥/v]/nz 联系/v 、/w 组织/n 、/w 协调/v 、/w 服务/v 功能/n ，/w 在/p 更好/d 地/ude2 引导/v 新闻界/n 与/cc 文化界/n 担当/v 重任/n 、/w 使命/n 过程/n 中/f 发挥/v 更大/d 的/ude1 作用/n 提出/v 了/ule 明确/a 的/ude1 要求/n ，/w 为/p 协会/nis 下/f 一步/mq 的/ude1 工作/vn 指明/v 了/ule 方向/n 。/w 
李东东/nr 在/p 致辞/vi 中/f 指出/v ，/w 学习/v 贯彻/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 、/w 传播/v [当代/t 中国/ns]/nz [价值/n 观念/n]/nz 、/w 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz ，/w 是/vshi 所有/b 新闻/n 人/n 和/cc 文化人/n 责无旁贷/vl 的/ude1 责任/n ，/w 如何/ryv 更好/d 地/ude2 发挥/v 作用/n 、/w [贡献/n 力量/n]/nz 是/vshi 所有/b 新闻/n 人/n 和/cc 文化人/n 应当/v 思考/vn 的/ude1 问题/n 。/w 她/rr 强调/v ，/w 新/a 促/v 会/v 将/d 团结/v 广大/b 新闻/n 人/n 和/cc 文化人/n ，/w 用/p 三中全会/n 精神/n 进一步/d [凝聚/v 共识/n]/nz ，/w 用/p [当代/t 中国/ns]/nz [价值/n 观念/n]/nz 进一步/d 汇聚/v 力量/n ，/w 用/p 改革/v [创新/vi 精神/n]/nz 进一步/d 提升/v 能力/n ，/w 为/p 推动/v 形成/vn 奋发向上/vl 崇德/nz 向/p 善/ag 的/ude1 强大/a 力量/n ，/w 为/p 建成/v 中华民族/n 共有/v [精神/n 家园/n]/nz 做出/v 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 
王庚年/nr 在/p 重点/n 发言/vi 中/f 表示/v ，/w [中国/ns 国际/n 广播/vn 电台/nis]/nt 将/d 把/pba 弘扬/v 中国/ns 价值/n 作为/p [国际/n 传播/vn]/nz 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz ，/w 进一步/d 做好/v 全球/n 传播/vn 、/w 本土/n 传播/vn 、/w [品牌/n 传播/vn]/nz ，/w 在/p 提升/v 中国/ns 内容/n 国际/n 表达/v 的/ude1 传播/vn 能力/n 、/w 适应/v 经济/n 融合/v [信息/n 革命/vn]/nz 的/ude1 发展/vn 趋势/n 、/w 追求/v 全球/n 内容/n 中国/ns 价值/n 的/ude1 传播/vn 境界/n 上/f 多/a 下功夫/v 。/w 
[中国/ns 新闻/n 文化/n 促进会/nis]/nt 是/vshi 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis]/nto 主管/vn 的/ude1 社团/n 之一/rz ，/w 也/d 是/vshi 总局/nis 联系/v 新闻/n 业界/n 的/ude1 重要/a [社会/n 团体/n]/nz 。/w 进入/v 2014年/t ，/w 新/a 促/v 会/v 已/d 走过/v 了/ule 25年/t 历程/n 。/w 25年/t 来/vf 、/w 特别/d 是/vshi [中国/ns 新闻/n 文化/n 促进会/nis]/nt 划转/v 总署/nis 、/w 总局/nis 的/ude1 两年/mq 来/vf ，/w 总局/nis 党组/nis 高度/d 重视/v ，/w 相关/vn 司局/nz 直接/ad 指导/vn ，/w 新/a 促/v 会/v 在/p 李东东/nr 会长/nnt 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 积极/ad 联系/v 、/w 组织/n 、/w 协调/v 、/w 服务/v 新闻界/n 与/cc 文化界/n ，/w 认真/ad 开展/v 工作/vn ，/w 成功/a 地/ude2 组织/n 了/ule “/w 担负/v 文化/n 繁荣/an 重任/n ，/w 推进/vi 新闻/n [文化/n 事业/n]/nz ”/w 、/w “/w 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 精神/n ，/w 以/p [开发性/n 金融/n]/nz 助推/vn 文化/n 发展/vn ”/w 、/w “/w [全媒体/nz 时代/n]/nz 的/ude1 文化/n 责任/n 与/cc 网络安全/gi ”/w 、/w “/w 新闻/n 监督/vn 与/cc 记者/nnt 责任/n ”/w 等/udeng 多项/mq [专题/n 调研/vn]/nz 、/w 研讨/vn 、/w 座谈/vn ，/w 行业/n 和/cc 社会/n 影响力/n 大大/d 提升/v 。/w 同时/c ，/w 新/a 促/v 会/v 与/cc 全国政协/nt 文史/n 和/cc 学习/v 委员会/nis 一道/d ，/w 承担/v 了/ule 新闻出版界/n 别/d 委员会/nis 外/f 活动/vn 的/ude1 组织/n 协调/v 和/cc 服务/vn 工作/vn ，/w 并/cc 精心/ad 制作/v 委员/nnt 活动/v [新闻/n 纪实/n]/nz 画册/n ，/w 为/p 团结/v 和/cc 凝聚/v 委员/nnt 发挥/v 界别/n 参政议政/vl 作用/n ，/w 为/p 推动/v 社会主义/n [文化/n 强国/n]/nz 建设/vn 发挥/v 了/ule [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
奇虎/nz 360/m 公司/nis 是/vshi 中国/ns 领先/vi 的/ude1 互联网/n 和/cc 手机/n 安全/an 产品/n 及/cc 服务/v 供应商/nnt ，/w 在/p 360/m 公司/nis 的/ude1 发展/vn 历程/n 中/f ，/w 广泛/a 与/cc 各/rz 大/a 主流/n 媒体/n 网站/n 和/cc 重点/n [门户/n 网站/n]/nz 开展/v 合作/vn ，/w 开设/v 了/ule “/w 正能量/nz ”/w 、/w “/w 热/a 搜/v 榜/n ”/w 、/w “/w 中国/ns 梦/n ”/w 等/udeng 栏目/n 和/cc 频道/n 。/w 
全国政协/nt 新闻出版界/n 部分/n 委员/nnt ，/w 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis]/nto 有关/v 司局/nz 负责人/nnt ，/w [中国/ns 新闻/n 文化/n 促进会/nis]/nt 副会长/nnt 、/w 秘书长/nnt 、/w [副/b 秘书长/nnt]/nnt ，/w [常务/b 理事/nnt]/nnt 、/w [理事/nnt 单位/n]/nz 代表/nnt ，/w 个人/n 理事/nnt 代表/nnt 以及/cc 媒体/n 记者/nnt 共/d 100多人/m 参加/v 会议/n 。/w 
“/w 体认/nz [当代/t 中国/ns]/nz [价值/n 观念/n]/nz ，/w 弘扬/v [中华民族/n 文化/n]/nz 精神/n —/w —/w 深入/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 专题/n 学习/v 会/v ”/w 1月18日/t 在/p [全国政协/nt 礼堂/n]/nz 举行/v 
