很多/m 癌症/n 不是/c 突然/ad 降临/vi 的/ude1 ，/w 在/p 得病/vi 前/f 往往/d 有/vyou 很长/d 一段/mq 前奏/n ，/w 即/v “/w 癌前病变/gb ”/w ，/w 如/v 能/v 早期/f 对待/v ，/w 结局/n 会/v 大/a 不同/a 。/w 对此/d ，/w 《/w [生命/n 时报/n]/nz 》/w 请来/v [第二/m 炮兵/nnd 总医院/nis 内分泌/n 科/n]/nt 主任/nnt 李全民/nr 、/w [南方/s 医科/n 大学/nis 南方/s 医院/nis 消化/v 内科/nit]/nt 副主任/nnt 刘思德/nr 、/w [首都/n 医科/n 大学/nis 附属/vn 北京/ns 朝阳/ns 医院/nis 妇产科/nit]/nt [副/b 主任医师/nnt]/nnt 王素美/nr ，/w 来/vf 解读/v 与/cc 癌症/n 有着/v 千丝万缕/bl 联系/v 的/ude1 [７/m 种/q]/mq 疾病/n 。/w 
1/m ./w 肝炎/nhd 。/w 有/vyou [数据/n 显示/v]/nz ，/w 我国/n 肝癌/nhd 患者/n 中/f 约/d 90%/m 有/vyou [乙肝/nhd 病毒/n]/nz 感染/v 背景/n 。/w 研究/vn 表明/v ，/w 肝炎病毒/gb 主要/b 通过/p 干扰/vn 正常/a 细胞内/gb DNA/x (/w 核糖核酸/n )/w 的/ude1 复制/vn 和/cc 激活/v 癌基因/gb ，/w 引起/v 肝细胞/gb 恶变/nz 。/w 长期/d [慢性/b 炎症/n]/nz 还/d 会/v 造成/v 肝脏/n 组织/n 纤维化/gb ，/w 导致/v 肝硬化/nhd ，/w 进而/c 诱发/v 肝癌/nhd 。/w 因此/c ，/w 刘思德/nr 建议/n ，/w 乙肝/nhd 、/w 丙肝/nz 病毒/n 标志物/n 阳性/n 者/k 、/w 酒精/n 性/ng 性肝炎/nz 患者/n 应该/v 更加/d 关注/v 自身/rr 的/ude1 健康/a ，/w 最好/d 每半年/nz 做/v 一次/mq 肝脏/n [超声/n 检查/vn]/nz 及/cc 血清/n AFP/x 检查/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 早期/f 发现/v 肝癌/nhd 最/d 有效/a 的/ude1 方法/n 。/w 
