人民网/nz 南宁/ns 1月18日/t 电/n （/w 张芳/nr ）/w 1月17日/t ，/w 记者/nnt 从/p [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 大会/n 上/f 获悉/v ，/w 2014年/t ，/w 广西/ns 将/d 继续/v 深化/vn [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 做好/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz “/w 接/v 、/w 放/v 、/w 管/v ”/w ，/w 坚决/ad 控制/vn 新增/v [行政/n 审批/vn]/nz ，/w 逐步/d 把/pba [婚姻/n 登记/vn]/nz 、/w 农民/nnt 建房/vi 审批/vn 、/w 计生/n 服务/vn 、/w 养老/vn 医疗/n 等/udeng 事项/n ，/w 以/p 授权/v 或/c 委托/vn 的/ude1 形式/n 向/p 乡镇/n 、/w [街道/ns 办事处/nis]/nt 下放/v 。/w 
2013年/t ，/w 广西/ns 深化/v 重点/n 领域/n 改革/vn ，/w 取消/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz [215/m 项/q]/mq ，/w 下放/v 审批/vn 权限/n [152/m 项/q]/mq 。/w 今年/t ，/w 广西/ns 将/d 进一步/d 深化/v [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 改革/vn 。/w 做好/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz “/w 接/v 、/w 放/v 、/w 管/v ”/w ，/w 自治区/n 的/ude1 [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz ，/w 能/v 减/v 就/d 减/v ，/w 能/v 放/v 就/d 放/v ，/w 能/v 取消/vn 就/d 取消/v ，/w 坚决/ad 控制/vn 新增/v [行政/n 审批/vn 事项/n]/nz 。/w 
今年/t ，/w 广西/ns 将/d 实施/v 民事/b [登记/vn 制度/n]/nz 改革/vn ，/w 有条件/nz 的/ude1 地方/n 逐步/d 把/pba [婚姻/n 登记/vn]/nz 、/w 农民/nnt 建房/vi 审批/vn 、/w 计生/n 服务/vn 、/w 养老/vn 医疗/n 等/udeng 事项/n ，/w 以/p 授权/v 或/c 委托/vn 的/ude1 形式/n 向/p 乡镇/n 、/w [街道/ns 办事处/nis]/nt 下放/v 。/w 同时/c ，/w 推行/v [工商/n 登记/vn]/nz 制度/n 改革/vn ，/w 推进/vi [工商/n 注册/vn]/nz 制度/n 便利/an 化/v ，/w 由/p 先/d 证/n 后/f 照/v 改为/v 先/d 照/v 后/f 证/n ，/w 把/pba [注册/vn 资本/n]/nz 实/ad 缴/v 登记/vn 制/v 逐步/d 改为/v 认缴/nz 登记/vn 制/v 。/w 此外/c ，/w 还/d 将/d 深化/v 政府/nis [机构/n 改革/vn]/nz ，/w 加快/v [事业单位/nz 分类/vn 改革/vn]/nz 。/w 打造/v 法治化/an 营/n 商/v 环境/n ，/w 让/v 市场/n 更/d 公平/a 开放/v 透明/a ，/w 群众/n 办事/vn 创业/vn 更加/d 方便/a 快捷/z 。/w （/w 完/vi ）/w 
相关/vn 链接/gi ：/w 
[人民网/nz 两会/n]/nt 专题/n 开幕会/n [图文/n 直播/vn]/nz 微博/n 直播/vn 
彭清华/nr ：/w 抓住/v 全面/ad 深化改革/v 重大/a 机遇/n 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 平稳/a 较快/d 发展/vn 
陈武/nr 冀望/n 南宁/ns 增强/v 发展/vn 紧迫感/n 奋力/d 提升/v 首位度/nz 
广西/ns 2013年/t “/w 扫黄打非/vl ”/w 工作/vn 成果/n 丰硕/a 共/d 查处/v 案件/n [337/m 件/q]/mq 
广西/ns 加快/v 构建/vn [现代/ntc 产业/n 体系/n]/nz 今年/t 争取/v 百亿/m 园区/n 达/v [42/m 个/q]/mq 
广西/ns ：/w 以/p [重大/a 项目/n]/nz 为/p 支撑/v 统筹/vn 推进/vi [重大/a 项目/n]/nz [572/m 项/q]/mq 
2013年/t 广西/ns 粮食/nf 总产量/n 突破/v [300/m 亿斤/nz]/mq 创/vg 8年/t 来/vf 新高/n 
2014年/t 广西/ns 将/d 突出/a 建设/vn [20/m 个/q]/mq [特色/n 旅游/vn]/nz 名/q 县/n 打造/v [旅游/vn 品牌/n]/nz 
广西/ns 构建/v 现代/ntc 综合/v [交通/n 运输/vn]/nz 体系/n 建成/v “/w 12310/m ”/w 高铁/nz 经济圈/n 
