人民网/nz 南宁/ns 1月17日/t 电/n （/w 张芳/nr ）/w 16日/t 上午/t ，/w [广西/ns 壮族/nz 自治区/n]/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 南宁/ns 开幕/vi 。/w 自治区/n 主席/nnt 陈武/nr 代表/nnt [自治区/n 人民政府/nis]/nz 向/p 大会/n 作/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 报告/n 指出/v ，/w 2013年/t 广西/ns 认真/ad 落实/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 和/cc “/w 约法三章/vl ”/w ，/w 压缩/v “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n ，/w 自治区/n 本级/r 压/v 减/v [一般性/n 支出/n]/nz [1/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 调整/vn 用于/v 改善/vn 民生/n 。/w 
2013年/t ，/w 广西/ns 着力/vd 加强/v 政府/nis 建设/vn ，/w 在/p 改进/v 作风/n 中/f 提高/v [行政/n 效能/n]/nz 。/w 全区/n 认真/ad 落实/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 和/cc “/w 约法三章/vl ”/w ，/w 压缩/v “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n ，/w 自治区/n 本级/r 压/v 减/v [一般性/n 支出/n]/nz [1/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 调整/vn 用于/v 改善/vn 民生/n ；/w 停止/v 新建/vn 政府/nis 性/ng 楼堂馆所/n ；/w [严格/ad 控制/vn]/nz 财政/n 供养/v 人员/n 。/w 取消/v 一批/mq 节庆/n 、/w 论坛/n 、/w 展会/n 等/udeng 活动/vn 。/w 
同时/c ，/w 广西/ns 扎实/a 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 通过/p “/w 三/m 服务/vn ”/w “/w 四/m 清理/v ”/w 解决/v 一批/mq 基层/n 、/w 企业/n 和/cc 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 问题/n ，/w 完善/v 一批/mq 为民/v 务实/vn 清廉/a 的/ude1 制度/n 。/w 深化/v [政务/n 公开/ad]/nz ，/w 推进/vi [网络/n 问政/nz]/nz 和/cc 政务/n 服务/v 体系/n 建设/vn 。/w 
陈武/nr 指出/v ，/w 2014年/t 广西/ns 将/d 继续/v [严格/ad 控制/vn]/nz “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 、/w 会议费/n 、/w 培训费/n 等/udeng [一般性/n 支出/n]/nz 。/w 推进/vi [财政/n 预算/n]/nz 公开/ad ，/w 所有/b 市/n 县级/b “/w 三/m 公/ng ”/w 经费/n 和/cc 部门/n 预决算/nz 都/d 要/v 公开/ad 。/w （/w 完/vi ）/w 
