人民网/nz 厦门/ns 1月18日/t 电/n （/w 王蓉/nr 实习生/nnt 王应武/nr ）/w 近日/t ，/w 厦门/ns 首位/n “/w 弃婴/n 反悔/vi 者/k ”/w 张杰/nr 及其/cc 子/ng 的/ude1 命运/n 牵动/v 厦门/ns 人/n 的/ude1 心/n 。/w 记者/nnt 从/p [厦门市/ns 民政局/nis]/nto 等/udeng 方面/n 了解到/v ，/w 如果/c 张杰/nr 属于/v 厦门/ns 本地/rzs 户籍/n 或/c 在/p 厦门/ns 居住/v 满/a 一年/mq （/w 有/vyou 办理/v 居住证/nz 或/c 暂住证/n ）/w ，/w 按照/p 本地/rzs 出台/vi 的/ude1 临时/b 救助/v 办法/n ，/w 是/vshi 能够/v 得到/v 政府/nis 救助/vn 的/ude1 。/w 
据/p 了解/v ，/w 厦门市/ns 根据/p 福建省/ns 立法/vn 推进/vi 步骤/n ，/w 日前/t 公布/v 了/ule 《/w 厦门市/ns 城乡/n 困难/an 家庭/n 临时/b 救助/v [实施/v 办法/n]/nz 》/w ，/w 而/cc 早/a 在/p 2012年10月1日/t ，/w 厦门市/ns 已经/d 公布/v 并/cc 开始/v 实施/vn 了/ule 同名/vn 法规/n 。/w 两者/rzv 内容/n 上/f 只有/c 个别/a 词语/n 调整/vn ，/w 基本/a 一致/a 。/w 
[厦门市/ns 民政局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 2013年/t 市民政局/nis 实施/v 临时/b 救助/vn [5436/m 户/q]/mq （/w 次/qv ）/w ，/w 发放/v 救助金/n 517万余元/m 。/w 如果/c 困难/an 者/k 符合/v 户籍/n 及/cc 居住地/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 条件/n ，/w 可/v 经/p 申请/v 审核/vn 后/f 获得/v 困难/an 救助/vn ，/w 像/v 因/p 贫/ag 、/w 因病/d 导致/v 弃婴/n 的/ude1 情况/n ，/w 有/vyou 了/ule 《/w 办法/n 》/w 做/v 保障/vn ，/w 基本/a 不会/v 发生/vn 。/w 但是/c 不/d 符合/v 户籍/n 条件/n 及/cc 居住地/n 条件/n 的/ude1 ，/w 暂时/d 不能/v 救济/n 。/w 厦门市/ns 本地/rzs 因为/c [经济/n 社会/n]/nz 相对/d 发达/a ，/w 放开/v 救济/n 范围/n ，/w 可能/v 成为/v 救助/vn “/w 洼地/n ”/w 。/w 
[厦门市/ns 社会/n 福利/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 王全弟/nr 也/d 说/v ，/w 本地/rzs 户籍/n 或/c 有/vyou 办理/v 暂住证/n 的/ude1 人/n ，/w 除非/c 不想/v 要/v [那个/rz 孩子/n]/nz ，/w 一般/ad 不会/v 是/vshi 因/p 经济/n 原因/n 弃婴/n 。/w 也/d 就是说/c ，/w 厦门/ns 本地/rzs 户籍/n 或/c 居住证/nz 居民/n 如果/c 弃婴/n ，/w 只能/v 是/vshi 道德/n 原因/n ，/w 是/vshi 违法犯罪/v 行为/n 。/w 
日前/t 引起/v 厦门/ns 人/n 同情/vn 和/cc 热/a 议/v 的/ude1 首位/n “/w 弃婴/n 反悔/vi 者/k ”/w 张杰/nr ，/w 系/v 江西/ns 籍/ng 在/p 漳州市/ns 某/rz 企业/n 的/ude1 打工者/n ，/w 不属于/v 厦门市/ns 临时/b 救济/n 范畴/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 张杰/nr 的/ude1 孩子/n 患有/v 重度/b “/w [交通/n 性/ng 脑积水/nhd]/nhd ”/w ，/w 已/d 住进/vf [厦门市/ns 第一/m 医院/nis]/nth ，/w 院方/n 为/p 其/rz 开放/v 了/ule [绿色/n 通道/n]/nz ，/w 免费/vd 做/v 了/ule CT/x 检查/vn 会诊/vn ，/w 并/cc 表示/v 应/v 尽快/d 做手术/nz 。/w 但是/c 手术/n 费用/n 高达/v [6/m 万元/q]/mq ，/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 目前/t 爱心/n 筹款/vi 仍然/d 不足/an ，/w 被/pbei 张杰/nr 抱/v 回/v 的/ude1 孩子/n ，/w 仍然/d 有/vyou “/w 等/udeng 死/v ”/w 的/ude1 可能/v 。/w 
记者/nnt 曾/d 就/d “/w [婴儿/n 安全岛/n]/nz ”/w 及/cc 张杰/nr 遭遇/v ，/w 向/p [有关/vn 部门/n]/nz 及/cc 专家/nnt 探讨/v 。/w 安全岛/n 的/ude1 设置/vn ，/w 从/p 结果/n 看/v ，/w 是/vshi 在/p 政府/nis 最终/d 承担/v 兜底/vi 救助/v 责任/n 的/ude1 同时/c ，/w 让/v 弃婴/n 者/k 背负/v 了/ule 违背/v 伦理/n 和/cc 法律/n 的/ude1 双重/b 罪错/nz ，/w 不如/v 设立/vn 一个/mq 提前/vd 救助/vn 的/ude1 机制/n ，/w 杜绝/v 因/p 贫/ag 因病/d 弃婴/n 现象/n 。/w 
不过/c ，/w 王全弟/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 民政部/nis 已经/d 就/d 张杰/nr 这样/rzv 的/ude1 困难/an 家庭/n 无力/vi 抚育/v 、/w 救治/v 子女/n 的/ude1 情况/n ，/w 正在/d 征求/v 立法/vn 意见/n ，/w 今后/t 有望/v 进一步/d 从/p 国家/n 层面/n 加大/v 救济/n 力度/n ，/w 不至于/d 让/v 无助/a 者/k 无奈/d 弃婴/n 。/w 
