人民网/nz 福州/ns 1月18日/t 电/n （/w 林伟钟/nr 若/c 漪/ng ）/w “/w 你们/rr 前天/n 说/v ，/w 让/v 我/rr 今天/t 打电话/vi 问/v 办/v 手续/n 的/ude1 事/n ，/w 到底/d 怎么办/ryv 呀/y ！/w ”/w 来自/v 井冈山/ns 的/ude1 李先生/nr 17日一/t 早就/d 拨打/v [中国/ns 石油/n]/ntc 热线/n 询问/v 。/w 他/rr 在/p 晋江/ns 打工/vi ，/w 买/v 不到/v 票/n ，/w 老婆/n 又/d 晕车/v ，/w 今年/t 准备/v 骑车/vi 回家/vi 。/w 听说/v 中石油/nz 今年/t 继续/v 为/p 铁骑/n 提供/v 免费/vn 加油/vi 等/udeng 帮助/v ，/w 15日/t 就/d 打电话/vi 作/v 了/ule 申请/v ，/w 昨天一早/t 又/d 打电话/vi ，/w 询问/v 今天/t 现场/s 确认/v 事宜/n 。/w 
[中国/ns 石油/n 党委/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 陈上元/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 目前/t 已有/v 1500多人/m 打进/v 热线/n 咨询/vn 。/w 他/rr 提醒/v 已经/d 申请/v 了/ule 帮助/v 的/ude1 铁骑/n ，/w 今天/t （/w 18日/t ）/w 一定/b 要/v 带/v 上/f 身份证/n 、/w 驾驶证/n 、/w 行驶证/nz ，/w 到/v 各地/rzs 市/n 指定/v 的/ude1 [中国/ns 石油/n 加油站/nis]/nt 核实/v 有关/vn 信息/n ，/w 办理/v 确认/vn 手续/n 。/w 如果/c 车上/s 载人/b ，/w 还要/d 拿/v 上/f 乘客/n 的/ude1 身份证/n 。/w 
现场/s 确认/v 时/ng ，/w [中国/ns 石油/n]/ntc 还/d 将/d 把/pba [中国/ns 石油/n]/ntc “/w 帮助/v  铁骑/n 返乡/vi ”/w 温馨/a 驿站/n 地图/n 、/w 交通/n [反光/n 背心/n]/nz 、/w [交通/n 意外险/nz]/nz 等/udeng 物品/n 发给/v 大家/rr 。/w 铁骑/n 们/k 现场/s 确认/v 时/ng ，/w 也/d 可/v 相互/d 多/a 交流/vn ，/w 认识/v 一些/mq 同路/vi 的/ude1 老乡/n ，/w 23日/t 、/w 24日/t 出发/vi 时/ng 好/a 结伴/vi 同行/n 、/w 相互/d 照应/v 。/w 出发/vi 当天/t ，/w 再/d 到/v 该/rz 站/vi 领取/v 专用/vn 油/n 卡/n ，/w 加满/nz 油/n 、/w 吃/v 上/f 早餐/n 出发/vi 。/w 
部分/n 农民工/nnd 兄弟/n 如果/c 确实/ad 因/p 加班/vi 等/udeng 原因/n ，/w 18日/t 无法/v 到/v 现场/s 确认/v ，/w 也/d 可/v 在/p 23/m 、/w 24日/t 出发/vi 时/ng ，/w 到/v 出发/vn 站/vi 补办/v 手续/n 。/w 
