日本/ns “/w 最后/f 鬼子/n 兵/n ”/w 病逝/vi 曾/d 躲进/vf 丛林/n 顽抗/vi 28年/t 
据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [当地/s 时间/n]/nz 16日/t 下午/t ，/w 原/b 旧/a 日本/ns [陆军/nis 少尉/nnt]/nz 、/w 被/pbei 称作/v 日军/n “/w 最后/f 的/ude1 投降/vn 兵/n ”/w 的/ude1 小野田宽郎/nrj 因/p 肺炎/nhd 在/p 东京/nsf 的/ude1 一家/n 医院/nis 去世/vi ，/w 终年/n [91/m 岁/qt]/mq 。/w 二战/n 期间/f ，/w 小/a 野田/nz 于/p 1945年/t 躲入/nz 菲律宾/nsf 卢邦岛/nr 的/ude1 丛林/n 中/f 进行/vn 游击战/n ，/w 并/cc 无视/v 盟军/n 的/ude1 投降/vn 命令/n ，/w 负隅顽抗/vl 和/cc 藏身/vi 30年/t 。/w 直到/v 1974年3月/t 原/b 上司/n 来到/v 岛/n 上/f 重新/d 宣读/v 投降/vn 命令/n 后/f ，/w 他/rr 才/d 从/p 卢邦/nr 岛山/nz 中/f 走出/v 投降/vn 。/w 回到/v 日本/ns 后/f ，/w 他/rr 被/pbei 当作/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 “/w 英雄/n ”/w 受到/v 国人/n 欢迎/v ，/w 但/c 始终/d 活/v 在/p 二战/n 阴影/n 中/f 的/ude1 他/rr ，/w 完全/ad 无法/v 理解/vn 和/cc 适应/v 现代/ntc 生活/vn 和/cc [社会/n 变迁/vn]/nz —/w —/w 特别/d 无法/v 理解/vn [日本/ns 宪法/n]/nz 对于/p 各类/r [军事/n 行动/vn]/nz 的/ude1 限制/vn 。/w 近年来/dl ，/w 年迈/z 的/ude1 他/rr 一直/d 在/p 东京/nsf 生活/vn ，/w 并/cc 远/a 赴/v 日本/ns 各地/rzs 的/ude1 小学/nis 、/w 中学/nis 等/udeng 演讲/vn ，/w 讲述/v 战争/n 的/ude1 体验/vn 。/w 
