东南网/nz 1月18日/t 讯/ng （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 杨阳/nr )/w 记者/nnt 昨/tg 从/p 多家/mq 航空公司/nis 获悉/v ，/w 今年/t 除夕/t 前后/f ，/w 福州/ns 往返/vi 台湾/ns 航线/n 的/ude1 机票/n 已/d 趋/v 紧/d ，/w 特别/d 是/vshi 小三通/nz 航线/n ，/w 大部分/n 航班/n 机票/n 已/d 销售一空/vl ，/w 而/cc 由于/p 航空公司/nis 在/p 闽/b 台/q 航线/n 上/f 开辟/v 加班/vn 班次/n ，/w 直航/v 航班/n 目前/t 还有/v 部分/n 余/ng 票/n 。/w 
[立/v 荣/ag 航空公司/nis]/nt 表示/v ，/w 以/p 除夕/t 为/p 中心/nis 前后/f 一星期/mq 的/ude1 时间段/n 中/f ，/w 从/p 福州/ns 往返/vi 台北/ns 桃园/ns 、/w [高雄/ns 机场/nis]/nt 的/ude1 大部分/n 航班/n 的/ude1 上座率/n 已/d 高达/v 九成/nz ，/w 其中/rz 部分/n 日期/n 的/ude1 机票/n 全部/m 售完/v 。/w 大陆/ns 很多/m 其他/rzv 城市/n 往来/vn 台湾/ns 的/ude1 航线/n 都/d 是/vshi 节/q 前去/v 程/n 多/a 、/w 返程/n 少/a ，/w 而/cc 福州/ns 不/d 一样/uyy ，/w 福州/ns 去/vf 台湾/ns 和/cc 从/p 台湾/ns 返回/v 福州/ns 的/ude1 客流/n 都/d 非常/d 多/a ，/w 这/rzv 是/vshi 由于/p 闽/b 台/q 之间/f 特殊/a 的/ude1 关系/n ，/w 使得/vi 两地/n 探亲/vi 的/ude1 客流/n 在/p 节前/f 剧增/vi ，/w 导致/v 航班/n 客座率/nz 迅速/ad 升高/v 。/w 
春运/n 期间/f ，/w [厦门/ns 航空公司/nis]/ntc 在/p 福州/ns 往返/vi 台北/ns 桃园/ns 航线/n 上/f 增加/v 了/ule [9/m 个/q]/mq 班次/n ，/w 也/d 使得/vi 高企/nr 的/ude1 闽/b 台/q 航线/n 机票/n 回落/vi 不少/m 。/w 以/p 适合/v 福州/ns 市民/n 前往/v [台湾/ns 自由行/nz]/nz 的/ude1 行程/n 来看/u ，/w 年初一/t 出发/vi 、/w 年初七/t 返程/n 的/ude1 [往返/vi 机票/n]/nz 价格/n 最低/a 在/p [3000/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 而/cc 如果/c 提前/vd [一/d 两天/mq]/mq 出发/vi ，/w [机票/n 价格/n]/nz 还有/v 不/d 小/a 的/ude1 下浮/v 幅度/n 。/w 
