据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 台/q 当局/n [交通/n 部门/n]/nz 负责人/nnt 叶匡时/nr 卷入/v 生日/n 宴/ng 风波/n 以来/f ，/w 国民党/n “/w 立委/j ”/w 蔡正元/nr 每日/r 一/m 爆/v ，/w 昨天/t 再/d 公开/ad 质问/v 叶匡时/nr ，/w “/w 当晚/t 有/vyou 没有/v 那卡西/nrf 乐团/nis 、/w 叶/ng 是否/v 与/cc 美艳/a 性感/a 女歌手/nnd 合唱/v 情歌/n ？/w ”/w 要求/n 叶匡时/nr 正面/b 回答/v ，/w 别/d 再/d 以/p 眼泪/n 博取/v 同情/vn 。/w 
蔡正元/nr 揭露/v 神脑/nz 总裁/nnt 林保雍/nr 设宴/vi 替/p 叶匡时/nr 庆生/nz ，/w 指/v 背后/f 牵涉/v [中华/nz 电信/n]/nz 考虑/v 增加/vn 神脑/nz 持股/vi 事宜/n ，/w 涉嫌/v 违反/vn 利益/n 回避/v 。/w 翌日/t ，/w 他/rr 点/qt 出/vf 收藏/v 大量/m 文物/n 的/ude1 “/w 小故宫/nz ”/w 才/d 是/vshi 真正/d 聚会/vi 地点/n ，/w 昨天/t 则/d 在/p 脸/n 书/n 上/f 一连/d 提出/v [三/m 个/q]/mq 问题/n ，/w 公开/ad 询问/v 叶匡时/nr 1月5日/t 生日/n 宴席/n 间/f ，/w 有/vyou 没有/v 那卡西/nrf 乐团/nis 、/w 美艳/a 性感/a 女歌手/nnd ，/w 是否/v 和/cc 女歌手/nnd 合唱/v 情歌/n ？/w 
“/w 政务官/nnt 诚实/a [有/vyou 那么/c 难/a 吗/y]/nz ？/w ”/w 蔡正元/nr 说/v ，/w 已/d 提醒/v 叶匡时/nr 的/ude1 行为/n 有/vyou 触法/nz 之/uzhi 虞/ng ，/w 要求/n 说明/v 疑点/n 并/cc 检讨/v 、/w 避免/v 不当/a 行为/n 。/w 他/rr 表示/v ，/w 原本/d 打算/v 息事宁人/vl ，/w 没想到/nz 叶匡时/nr 的/ude1 态度/n 如此/rzv 强硬/a ，/w 除/p 未/d 正面/b 答复/v 问题/n 、/w 数/n 度/qv 召开/v 记者会/n 呛声/nz 外/f ，/w 还/d 扬言/v 保留/vn 法律/n 追诉权/n 。/w 
蔡正元/nr 表示/v 若/c 叶匡时/nr 提/v 告/v ，/w 将/d 立即/d 把/pba 违法/vn 疑点/n 送交/v “/w 监察院/nis ”/w 。/w 他/rr 也/d 呼吁/v 叶匡时/nr ，/w 遇到/v 问题/n 时/ng ，/w 不要/d 只想/v 用/p 哭/v 来/vf 博取/v 同情/vn ，/w 应/v 懂得/v [情绪/n 管理/vn]/nz ，/w “/w 否则/c 如何/ryv 处理/vn eTag/x 等/udeng 重要/a 政策/n ？/w 民众/n 才/d 是/vshi 欲哭无泪/vl 。/w ”/w 被/pbei 问及/v 手中/s 是否/v 有/vyou 具体/a 事/n 证/n 、/w 能否/v 出示/v ？/w 蔡正元/nr 仅/d 回应/vn ，/w “/w 要/v 看/v 叶匡时/nr 如何/ryv 回答/v 再说/c ”/w 。/w 
