教练/nnt 和/cc 队友/n 们/k 手/n 捧/v 鲜花/n 前来/vi 探视/v 受伤/vn 的/ude1 王濛/nr 。/w 
-/w “/w 王濛/nr [脚踝/n 骨折/vi]/nz ”/w 追踪报道/v 
昨日/t ，/w 王濛/nr 右/f [脚踝/n 骨折/vi]/nz 手术后/nz 第二天/mq ，/w [中国/ns 短道/n 队/n]/nt 教练/nnt 和/cc 队员/nnt 们/k 前往/v [华山/ns 医院/nis]/nth 探访/v 了/ule 王濛/nr 。/w 领队/nnt 刘浩/nr 透露/v ，/w 王濛/nr 精神/n 状况/n 良好/a ，/w 不忘/v 鼓励/vn 队友/n 。/w 相关/vn 专家/nnt 透露/v 王濛/nr 昨日/t 已/d 可/v 拄/v 拐/v 下床/nz 。/w 
【/w 精神/n 状况/n 】/w 
鼓舞/v 队友/n ，/w 别/d 耽误/v 备战/vn 
昨日/t ，/w 刘浩/nr 在/p [上海/ns 华山/ns 医院/nis]/nth 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 介绍/v 了/ule 王濛/nr 手术后/nz 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 。/w 他/rr 透露/v 王濛/nr 接受/v 队友/n 探视/v 时/ng 发表/v 了/ule 慷慨激昂/vl 的/ude1 讲话/n ，/w 为/p 全队/n 鼓劲/vi 。/w 
前/f 日/b ，/w 王濛/nr 在/p 训练/vn 中/f 右/f 脚踝/n 双/q 骨折/vi ，/w 当晚/t 接受/v 了/ule 手术/n 。/w 手术/n 大约/d 在/p 前晚/nz [22/m 点/qt]/mq 结束/v ，/w [40/m 分钟/qt]/mq 后/f 王濛/nr 从/p 全麻/nz 中/f 醒来/vi 。/w “/w 她/rr 醒来/vi 之后/f [第/m 一句/mq]/mq 是/vshi ：/w ‘/w 大家/rr 辛苦/a 了/ule ，/w 这么/rz 晚/tg 了/ule ，/w 回去/v 休息/vn 吧/y ，/w 不要/d 耽误/v 奥运/n 备战/vi 。/w ’/w ”/w 刘浩/nr 说/v 。/w 
昨日/t 中午/t ，/w 教练/nnt 和/cc 队友/n 们/k 手/n 捧/v 鲜花/n 前来/vi 探视/v 。/w 刘浩/nr 透露/v ，/w 王濛/nr 主动/ad 打破/v 了/ule 现场/s 的/ude1 沉默/a ，/w 与/cc 队友/n 们/k 进行/vn 交流/vn 。/w 
“/w 王濛/nr 跟/p 大家/rr 说/v ，/w ‘/w 短道/n 队/n 一直/d 都/d 是/vshi 一个/mq 团结/v 、/w 有/vyou 战斗力/n 的/ude1 队伍/n 。/w 我/rr 虽然/c 受伤/vi 了/ule ，/w 我/rr 相信/v 你们/rr 能/v 行/ng 。/w 不管/c 水平/n 怎么样/ryv ，/w 还是/c 要/v 去/vf 拼/v ，/w 不能/v 让/v 人家/n 看不起/v [中国/ns 短道/n 队/n]/nt 。/w 我们/rr 要/v 对得起/v 为/p 这支/r 队伍/n 付出/v 的/ude1 人/n ，/w 对得起/v 队服/n 上/f 的/ude1 中国/ns [二/m 字/n]/mq 。/w 我/rr 现在/t 最/d 应该/v 做/v 的/ude1 是/vshi 治疗/vn 好/a 伤/v ，/w 你们/rr 也/d 要/v 做好/v 当下/d 。/w ”/w 刘浩/nr 转述/v 了/ule 王濛/nr 当时/t 的/ude1 讲话/n 。/w 
刘浩/nr 还/d 表示/v ，/w 探视/v 尾声/n 王濛/nr 招呼/v 队友/n 将/d 手/n 聚拢/v 在/p 一起/s ，/w 喊出/v 了/ule “/w 我/rr 能/v 行/ng ，/w 中国/ns 赢/v ”/w 这/rzv 句/q 她们/rr 训练/v 时/ng 必/d 喊/v 的/ude1 口号/n 。/w 很多/m 队友/n 都/d 流下/v 了/ule 眼泪/n 。/w 此外/c ，/w 王濛/nr 的/ude1 家人/n 也/d 已经/d 赶到/v 上海/ns 。/w 
