昨日/t ，/w 一条/mq 名为/v “/w 张敬轩/nr 疑/vg 出柜/nz ”/w 的/ude1 消息/n 在/p 微博/n 上/f 迅速/ad 走红/vi 。/w 事实上/bl ，/w 早/a 在/p 上/f 月初/t 香港/ns 某/rz 杂志/n 的/ude1 采访/vn 之中/f ，/w 张敬轩/nr 就/d 松口/vi 表示/v 自己/rr 的/ude1 母亲/n 抱孙/nz 心切/a ，/w 曾/d 希望/v 他/rr 考虑/v 代孕/nhd ，/w 但/c 张敬轩/nr 则/d 认为/v 要/v 小孩/n 就要/d 为/p 小孩/n 长/a 到/v [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 日子/n 都/d 考虑/v 好/a ，/w 现在/t 自己/rr 在/p 经济/n 和/cc 心理/n 上/f 都/d 还/d 没/d 做好/v 准备/vn 。/w 而/cc 谈到/v 与/cc 自己/rr 传/v 过/uguo 多年/mq “/w 同性/b 绯闻/n ”/w 的/ude1 关智斌/nr ，/w 张敬轩/nr 则/d 定义/n 其/rz 为/p “/w soulmate/x (/w 心灵/n 伙伴/n )/w ”/w ，/w “/w 我/rr 觉得/v 两个人/mq 相处/vi ，/w 不/d 可以/v [只/d 谈风月/nz]/nz ，/w 一定/b 要/v 大家/rr 生活/vn 上/f 负担/n 对方/n ，/w 大家/rr 要/v 有/vyou 共同/d 的/ude1 vision/x 。/w 在/p 一段/mq 关系/n 中/f ，/w 两人/mq 要/v 一起/s 长期/d 生活/vn 的话/udh ，/w 我/rr 觉得/v 自始至终/dl 都/d 应该/v 当/p 对方/n 最好/d 的/ude1 朋友/n 。/w ”/w 
