由/p 江青/nr 主持/v 选编/vn 的/ude1 《/w 林彪/nr 与/cc 孔孟之道/n （/w 材料/n 之一/rz ）/w 》/w ，/w 标志着/v “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 运动/vn 在/p 全国/n 展开/v 。/w 
1974年1月18日/t 中共中央/nt 转发/v 了/ule 由/p 江青/nr 主持/v 选编/vn 的/ude1 《/w 林彪/nr 与/cc 孔孟之道/n 》/w （/w 材料/n 之一/rz ）/w 。/w 全国/n 开展/v 了/ule [批/q 林/ng 批/q 孔/n 运动/vn]/nz 。/w 1月24日/t -/w 25日/t ，/w 江青/nr 未经/d [中央/n 政治局/nis]/nto 讨论/v ，/w 未/d 报告/n 毛泽东/nr 的/ude1 情况下/nz ，/w 在/p 北京/ns 召开/v 驻京/v 部队/nis 和/cc 中直机关/n 、/w 国家机关/n 的/ude1 “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w [动员/v 大会/n]/nz ，/w 对/p 周恩来/nr 和/cc 其他/rzv [中央/n 领导人/nnt]/nz 发动/v 了/ule [突然/ad 袭击/vn]/nz 。/w 毛泽东/nr 后来/t 发现/v 江青/nr 等/udeng 人/n 借机/d 进行/vn 篡权/v 活动/vn ，/w 又/d 对/p 他们/rr 作/v 了/ule 严厉批评/v 。/w 
天津市/ns 小靳庄/nz 的/ude1 农民/nnt 参加/v “/w [批/q 林/ng 批/q 孔/n]/nz ”/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
