“/w 我/rr 喜欢/vi ‘/w 骏马/n 奋蹄/nz 驮/v 福/n 至/p 和/cc 风/n 携/v 喜/v 报春/vn 来/vf ’/w 这/rzv 副/b 对联/n ！/w ”/w “/w 您/rr 帮/v 我/rr 写/v 个/q ‘/w 美丽/a 厦门/ns ’/w 作/v 横批/n 吧/y ！/w ”/w …/w …/w 昨天/t 上午/t ，/w 灌口/nz 凤/ng 泉/ng 广场/n 分外/d 热闹/a ，/w 在/p 这里/rzs 举行/v 的/ude1 集美区/ns 文化/n 科技/n 卫生/an “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 吸引/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq ，/w 写/v 春联/n 的/ude1 摊位/n 前/f 更是/d 排/v 起/vf 了/ule 长/a 队/n ，/w 无论/c 男女老幼/n ，/w 都/d 想/v 求/v 一副/mq 合心意/nz 的/ude1 对联/n 迎接/v 新春/t 。/w 
每年/r 的/ude1 [春节/t 前夕/f]/nz ，/w 为了/p 让/v 本地/rzs 居民/n 和/cc [外来/b 务工人员/nnd]/nz 过/uguo 个/q 喜庆/vi 的/ude1 新年/t ，/w 集美区/ns 都会/n 举办/v “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 。/w 今年/t 的/ude1 活动/vn 由/p [集美区/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 组织/n 协调/v ，/w 区/n 纪委/nnt 、/w 区委/nis 文明办/nis 、/w 区/n 文体/n [广电/n 旅游局/nis]/nt 、/w 区/n 计生局/nis 、/w [区/n 卫生局/nis]/nt 等/udeng 近/a [20/m 个/q]/mq 单位/n 联办/v ，/w 将/d 文化/n 、/w 科技/n 、/w 卫生带/n 进/vf 村/n 居/v ，/w 带到/v 老百姓/n 身边/s 。/w 
近期/t 的/ude1 “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 将/d 在/p 集美区/ns 灌口/nz 、/w 后/f 溪/ng 、/w 侨/ng 英/b 、/w 杏林/n 、/w 杏/ng 滨/ng 等/udeng [五/m 个/q]/mq 镇/n 街/n 陆续/d 开展/v 。/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz ，/w “/w 三/m 下乡/vi ”/w 将/d 走进/v 后/f 溪/ng 永/d 祥/ag [龙山/ns 社区/n]/ns 、/w [杏林/n 社区/n]/ns 、/w 杏/ng 美/b [文化/n 广场/n]/nz 、/w 集/q 美/b 北区/n [文化/n 广场/n]/nz 等/udeng 地/ude2 。/w 活动/vn 现场/s 内容/n 丰富/a 多样/a ，/w 除了/p 书法家/nnt 写/v 春联/n ，/w 还有/v [知识/n 问答/vn]/nz 、/w 免费/vd 体检/vn 、/w 法律/n 讲座/n 等/udeng 环节/n 。/w （/w 记者/nnt 应洁/nr 通讯员/nnt 林志杰/nr ）/w 
