据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 被/pbei 视为/v 诺贝尔奖/nnd 前哨/n 的/ude1 [沃尔夫/nrf 奖/n]/nz ，/w 17日/t 公布/v 化学奖/nz (/w WolfPrizeinChemistry/x )/w 得主/n ，/w 由/p 台湾/ns “/w 中/f 研/v 院长/nnt ”/w 翁启惠/nr 获得/v ，/w 肯定/v 翁启惠/nr 对/p 多醣体/nz 和/cc 醣/n 蛋白/n 的/ude1 合成/vn ，/w 有/vyou 非常/d 多/a 的/ude1 原创/b 贡献/n 。/w 翁启惠/nr 将/d 于/p 5月/t 前往/v 以色列/nsf ，/w 由/p [以色列/nsf 总统/nnt]/nz 亲自/d 颁奖/vn 。/w 
[沃尔夫/nrf 奖/n]/nz 1976年/t 在/p 以色列/nsf 成立/vi ，/w 具有/v 终身/n 成就/n 性质/n ，/w 是/vshi 世界/n 最高/a 成就奖/n 之一/rz ，/w 许多/mq 得主/n 在/p 后来/t 都/d 得到/v 了/ule 诺贝尔奖/nnd ，/w 翁启惠/nr 是/vshi 首位/n 在/p 台湾/ns 工作/vn 而/cc 获得/v 这个/rz 奖项/n 的/ude1 科学家/nnt 。/w 在/p 得到/v [沃尔夫/nrf 奖/n]/nz 后/f ，/w 各界/rz 预期/vn ，/w 翁启惠/nr 将/d 有/vyou 更大/d 的/ude1 奖项/n “/w Ontheway/x ”/w 。/w 
