17日/t 晚/tg ，/w 由/p 田/n 羽/ng 生/v 执导/v 的/ude1 都市/n [爱情/n 喜剧/n]/nz 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 在/p [山西/ns 太原/ns]/ns [金逸/nr 影城/n]/nz 超前/a 试映/v ，/w 演/v 主角/nnt 韩庚/nr 完全/ad 丢下/vf [偶像/n 包袱/n]/nz 充分/ad 挖掘/v 喜剧/n 天赋/n ，/w 令/v “/w 活儿/n 好/a ”/w 的/ude1 调侃/vn 台词/n 风靡/v 。/w 
《/w 前任/b 攻略/n 》/w 自/p 2013年/t 光棍节/nz 发布/v “/w 活儿/n 好/a ”/w 预告/v ，/w 到/v 终极/n 预告/v 里/f 的/ude1 “/w 你/rr 有/vyou 日本人/nz 的/ude1 技术/n 吗/y ”/w 和/cc 大/a 飙/n 东北话/nz ，/w 主演/v 韩庚/nr 的/ude1 表现/vn 一直/d 在/p 颠覆/v 他/rr 以往/t 的/ude1 既定/b 形象/n ，/w 其中/rz 一句/mq “/w 活儿/n 好/a ”/w 的/ude1 调侃/vn 台词/n 风靡/v 网络/n ，/w 加上/v “/w 前任/b ”/w 话题/n 的/ude1 热门/a 潜力/n ，/w 令/v 网络/n 讨论/v 量/n 频频/d 飙升/v 。/w 
《/w 前任/b 攻略/n 》/w 主创/vn 班底/n 基本/a 都/d 是/vshi [八/m 零/ng 后/f]/mq ，/w 《/w 人/n 在/p 囧/n 途/ng 》/w 编剧/nnt 出身/v 的/ude1 田/n 羽/ng 生/v 首/q 执导/v 筒/ng ，/w 都市/n 时尚/n 的/ude1 欢乐/a 剧本/n 集结/v 了/ule 韩庚/nr 、/w 姚星彤/nr 、/w 郑恺/nr 和/cc 王丽坤/nr 等/udeng [优秀/a 青年/n]/nz 演员/nnt 的/ude1 联合/vn 加盟/v ，/w 同时/c ，/w 更/d 有/vyou 影帝/n 张涵予/nr 和/cc 著名/a 剪辑师/nnt 林安儿/nr 这样/rzv 的/ude1 影坛/n 老将/n 为/p 这些/rz 影坛/n 新鲜/a 人/n [保驾/vi 护航/vi]/nz ，/w 更加/d 保障/vn 了/ule 影片/n 的/ude1 质量/n 。/w 
华谊/nz 总裁/nnt 王中磊/nr 称/v ，/w 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 挑/v 角色/n 的/ude1 [首要/b 标准/n]/nz 不是/c 演技/n 而是/c [情感/n 状态/n]/nz ，/w 为了/p 让/v 这些/rz 青年/n 演员/nnt 能/v 演/v 好/a 这个/rz 关于/p “/w 前任/b ”/w 的/ude1 故事/n ，/w “/w 所有/b 演员/nnt 从/p 影片/n 开拍/v 到/v 上映/vn 都/d 得/ude3 是/vshi 单身/n ”/w ，/w 让/v 人/n 感慨/v 主创/vn 们/k 为/p 影片/n 付出/v 的/ude1 心血/n 和/cc 努力/ad 。/w 
