昨日/t ，/w 除去/v 丰台/ns 团/n ，/w 郭金龙/nr 还/d 参加/v 了/ule 怀柔/ns 代表团/n 的/ude1 小组/nis 讨论/v 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 摄/vg 
[北京/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 郭金龙/nr ：/w 推/v 居住证/nz 改革/vn 善待/v 每个/r 来京/v 者/k 
原/b 标题/n ：/w 推/v 居住证/nz 改革/vn “/w 善待/v 每个/r 来京/v 的/ude1 人/n ”/w 
[中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [北京/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 郭金龙/nr 昨日/t 在/p 参加/v 丰台/ns 团/n 讨论/v 时/ng 表示/v ，/w 北京/ns 在/p 教育/vn 、/w 住房/n 、/w 医疗/n 、/w 养老/vn 等/udeng 方面/n 面临/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 考验/vn ，/w 在于/v [人口/n 增长/v]/nz 非常/d 快/a ，/w 但/c 对/p 每一个/mq 来/vf 北京/ns 的/ude1 人/n 都/d 要/v 善待/v 。/w 今年/t 推出/v 的/ude1 居住证/nz 改革/vn 中/f ，/w 要/v 通过/p 居住证/nz 在/p 这些/rz 保障/vn 服务/v 方面/n 有所/v 缓解/vn 。/w 
郭金龙/nr 说/v ，/w 今年/t 的/ude1 工作/vn 要/v 以/p 改革/vn 和/cc 发展/vn 的/ude1 眼光/n 去/vf 观察/v 一个/mq 特大型/b 城市/n 的/ude1 发展/vn 问题/n 。/w “/w 抓手/n 在/p 哪里/rys ？/w 无论是/c 对/p [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 、/w 转变/v 发展/vn 方式/n 、/w 人口/n 合理/a 调控/vn 、/w PM2/x ./w 5/m 的/ude1 治理/vn ，/w 还是/c 城市/n 运行/vn 的/ude1 安全/an ，/w 都/d 要/v 做到/v 可持续/nz 。/w ”/w 
