赶着/nz 2014/m (/w 爱/v 你/rr 一世/n )/w 的/ude1 好兆头/nz ，/w 娱乐圈/nz 又/d 添/v 一对/mq 新人/n 。/w 昨日，35/t 岁/qt 的/ude1 陈思诚/nr 与/cc [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 佟丽娅/nr 在/p [南/b 太平洋/ns]/nz 小岛/n 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n ，/w 在/p 蓝天/n 碧海/n 和/cc 一/m 众/ag 亲友/n 的/ude1 见证/n 下/f ，/w 立誓/v “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w 。/w 佟丽娅/nr 新婚/n 前夜/t 还/d 通过/p 微博/n 透露/v 心声/n ：/w “/w 这个/rz 男人/n ，/w 我/rr 嫁/v 定/v 了/ule ，/w 更是/d 嫁/v 对了/vl ！/w ”/w 
【/w 婚礼/n 直/d 击/vg 】/w 
结婚/vi 感言/n ：/w 唯有/v “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w 
婚礼/n 前/f 一天/mq ，/w 佟丽娅/nr 在/p 微博/n 中/f 写下/v 了/ule 洋洋洒洒/al 的/ude1 婚前/t 感言/n 。/w 她/rr 写道/v ，/w 明星/nnd 身份/n 使/v 这段/r 感情/n 背负/v 了/ule 太多/ad 揣测/v ，/w 但/c 最后/f 能/v 走到/vf 婚礼/n ，/w “/w 不是/c [一/d 拍/v]/mq 脑门/n 的/ude1 冲动/an ，/w 更/d 不是/c 匆忙/ad 给/p 爱情/n 一个/mq 交代/v ”/w ，/w 而是/c [从/p 一/d 开始/v]/nz 的/ude1 笃定/z ，/w “/w 思/v 诚/dg 和/cc 我/rr 的/ude1 爱情/n ，/w [从/p 一/d 开始/v]/nz 就是/v 奔/v 着/uzhe 结婚/vi 去/vf 的/ude1 。/w 没有/v 观望/vn ，/w 没有/v 迟疑/a ，/w 他/rr 始终/d 真心/d 待/vi 我/rr ，/w 我/rr 也/d 从未/d 动摇/v 半分/nz 。/w ”/w 
佟丽娅/nr 承认/v ，/w 自己/rr 也/d 曾/d 担心/v “/w 要是/c 遇/v 不到/v 我/rr 想/v 嫁/vn 、/w 他/rr 愿/v 娶/v 的/ude1 人/n 怎么办/ryv ”/w ，/w 直到/v 遇见/v 了/ule 陈思诚/nr ，/w “/w 唯有/v 疯/vi 爱/v 此生/r 才能/n 不/d 辜负/v 我们/rr 俩/m 的/ude1 相遇/vn 相爱/vi ”/w 。/w 而/cc “/w 疯/vi 爱/v 此生/r ”/w 这/rzv [四/m 个/q]/mq 字/n ，/w 也/d 被/pbei 印刻/nz 在/p 他们/rr 的/ude1 [结婚/vi 请柬/n]/nz 上/f 。/w 
搞笑/vi 迎亲/vi ：/w 新郎/n “/w 疯子/n 附体/n ”/w 
昨天/t 一大/n 早/a ，/w 婚礼/n 摄影师/nnt 陈寅/nr 就/d 在/p 网上/s 放出/v 迎亲/vi 的/ude1 图片/n ：/w 身穿/v 白色/n 婚纱/n 的/ude1 佟丽娅/nr 坐/v 在/p 大红/b 喜/v 字/n 前/f ，/w 笑得/vi 圣洁/a 又/d 喜庆/vi ；/w 蓝色/n [西装/n 搭配/v]/nz 墨镜/n 的/ude1 新郎/n 陈思诚/nr 则/d 搞笑/vi 不断/d ，/w 被/pbei 调侃/v “/w 疯子/n 附体/n ”/w …/w …/w 
陈思诚/nr 在/p 抢亲/v 之/uzhi 余/ng 还/d 不忘/v 微博/n 立誓/v ：/w “/w 至此/d ，/w 牵/v 你/rr 的/ude1 手/n ，/w 不/d 放开/v 。/w 一生/n ，/w 既/c 长/a 又/d 短/a ，/w 愿/v 陪/v 你/rr ，/w 到/v 最后/f …/w …/w @/w 佟丽娅/nr 公元/n 2014/m 、/w 1/m 、/w 16/m ，/w 西/f 太平洋/ns 波里尼西亚/nrf Tahiti/x ,/w Borabora/x ，/w 蓝天/n 碧海/n 为/p 证/n ，/w 我们/rr 正式/ad 结为/v 夫妻/n 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 陈思诚/nr 为/p 婚礼/n 已经/d 准备/v 了/ule 一年/mq ，/w 之所以/c 选/v 在/p 大溪/ns 地/ude2 ，/w 是/vshi 觉得/v 这里/rzs 的/ude1 纯净/a 与/cc 佟丽娅/nr 的/ude1 气质/n 最为/d 相配/nz 。/w 婚礼/n 前/f 一天/mq ，/w 亲友/n 们/k 被/pbei 包机/n 接到/v 岛/n 上/f ，/w 董璇/nr 等/udeng 人/n 还/d 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 了/ule 潜水/vn 疯/vi 玩/v 、/w 与/cc 土著/nz 互动/vn 的/ude1 照片/n 。/w 
