即将/d 在/p 今年/t 2月/t 当/p 妈/n 的/ude1 吴佩慈/nr ,/w 昨日/t 上午/t 在/p 微博/n 首次/m 晒/v 巨/ag 肚/ng 照/v ,/w 并/cc 附言/n “/w 怀孕/vi 以来/f ,/w 从/p 麻木/a 变成/v 了/ule 拥有/v 很多/m 情绪/n ,/w 从/p 很/d 忙碌/a 的/ude1 生活/vn 到/v 突然/ad 每天/r 睡/v 到/v 自然醒/nz ,/w 从/p 只想/v 活/v 在/p 当下/d 变成/v 不停/v 规划/n 未来/t 。/w 身心灵/nz 上/f 剧烈/a 的/ude1 转变/vn 是/vshi 当初/t 不曾/d 预料/v 的/ude1 ,/w 但/c 看着/v 肚子/n 一天/mq 天变/nz 大/a 让/v 我/rr 很/d 喜悦/an ,/w 也/d 才/d 感觉到/v 要/v 成为/v 妈妈/n 居然/d 是/vshi 我/rr 觉得/v 自己/rr 最/d 有/vyou 成就感/n 的/ude1 一件/mq 事/n 。/w 从/p 今后/t 不再/d 只/d 为了/p 自己/rr 活/v ,/w 将/d 为了/p 我/rr 爱/v 的/ude1 人/n 儿们/nz 努力/ad 地/ude2 活/v 。/w ”/w 
吴佩慈/nr 2012年/t 和/cc [香港/ns 融汇/v 资本/n 有限公司/nis]/nt CEO/x 纪晓波/nr 交往/vn 后/f ,/w 就/d 曾/d 传出/v 两人/mq 有意/d [闪电/n 结婚/vi]/nz ,/w 但/c 最后/f 被/pbei 曝/vg 因/p 她/rr 太/d 爱/v 买/v 爱马仕/nz 加上/v 管/v 太/d 严/a ,/w 让/v 纪晓波/nr 决意/d 分手/vi ,/w 没想到/nz 去年/t 5月/t 又/d 复合/vn 。/w 9月/t 吴佩慈/nr 更/d 主动/ad 宣布/v 怀孕/vn 消息/n 。/w 据悉/v ,/w 两人/mq 计划/n 在/p 吴佩慈/nr [产后/t 恢复/v]/nz 身材/n 后/f ,/w 再/d 去/vf 国外/s 举办/v [浪漫/a 海岛/ns]/nz 婚礼/n 。/w 
