一月十七日/t ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 会见/v 来华/vn 出席/v 中国/ns —/w [海湾/n 阿拉伯/nsf 国家/n 合作/vn 委员会/nis]/nt [第三/m 轮/qv]/mq [战略/n 对话/vn]/nz 的/ude1 海/n 合/v 会/v 代表团/n 。/w 新华社/nt 记者/nnt 刘建生/nr 摄/vg 
习近平/nr 会见/v 海/n 合/v 会/v 代表团/n ：/w 望早日/nz 签署/v 自/p 贸/vg 协定/n 
人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 李伟红/nr ）/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 17日/t 在/p 人民大会堂/nz 会见/v 来华/vn 出席/v 中国/ns —/w [海湾/n 阿拉伯/nsf 国家/n 合作/vn 委员会/nis]/nt [第三/m 轮/qv]/mq [战略/n 对话/vn]/nz 的/ude1 海/n 合/v 会/v 代表团/n 。/w 
习近平/nr 对/p 中国—海/nrf 合/v 会/v [第三/m 轮/qv]/mq [战略/n 对话/vn]/nz 成功/a 举行/v 表示/vn 祝贺/v 。/w 习近平/nr 表示/v ，/w 中国/ns 和/cc 海/n 合/v 会/v 建立/vn 关系/n 33年/t 来/vf ，/w 双方/n 关系/n 持续/vd 健康/a 发展/vn 。/w 双方/n 是/vshi [政治/n 互信/v]/nz 高/a 、/w [经贸/b 合作/vn]/nz 实/ad 、/w 人文/n 交流/vn 密/a 的/ude1 好兄弟/nz 、/w 好朋友/nz 、/w 好/a 伙伴/n 。/w 中方/n 将/d 一如既往/vl 同/p 海/n 合/v 会/v 发展/vn 长期/d [友好/a 关系/n]/nz 。/w 双方/n 要/v 加强/vn 规划/n 和/cc 设计/vn ，/w 突出/a 合作/v 重点/n ，/w 丰富/a 合作/v 内涵/n 。/w 中/f 海/n [自由/a 贸易区/n]/nz 谈判/vn 已经/d 持续/vd 10年/t ，/w 双方/n 做/v 了/ule 大量/m 基础性/n 工作/vn 。/w 中国/ns 农历/n 马/n 年/qt 即将/d 到来/vi ，/w 希望/v 双方/n 快马加鞭/nz ，/w 早日/d 签署/v 协定/n 。/w 中方/n 愿/v 同/p 海/n 方/q [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 推动/v 丝绸之路/n 经济带/n 和/cc [21/m 世纪/n]/mq [海上/s 丝绸之路/n]/nz 建设/vn 。/w 
习近平/nr 强调/v ，/w 中方/n 高度/d 关注/v 中东/ns [海湾/n 地区/n]/nz 形势/n ，/w 坚定/a 支持/v 海/n 合/v 会/v 国家/n 为/p 维护/v 自身/rr 主权/n 和/cc 地区/n 稳定/an 所/usuo 作/v 努力/ad ，/w 坚定/a 支持/v 海/n 合/v 会/v 在/p 国际/n 和/cc 地区/n 事务/n 中/f 发挥/v 建设性/n 作用/n 。/w 我们/rr 愿/v 同/p 海/n 方/q 加强/v 沟通/vn 和/cc 协调/v 。/w 
海/n 合/v 会/v 轮值/vn 主席国/n 科威特/nsf 第一/m 副首相/nnt 兼/v 外交大臣/nnt 萨巴赫/nrf 转达/v 了/ule 海/n 合/v 会/v 各/rz 成员国/n 元首/nnt 对/p 习近平/nr 的/ude1 亲切/a 问候/vn 和/cc 对/p [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 良好/a 祝愿/v 。/w 萨巴赫/nrf 表示/v ，/w 海/n 合/v 会/v 各/rz 成员国/n 高度/d 重视/v 发展/vn 对/p 华/b 关系/n ，/w 愿/v 积极/ad 推进/vi 双方/n 在/p 各/rz 领域/n [友好/a 合作/vn]/nz 。/w 古老/a 的/ude1 丝绸之路/n 曾/d 把/pba [海湾/n 国家/n]/nz 同/p 中国/ns 联系/v 在/p 一起/s 。/w 海/n 合/v 会/v 各/rz 成员国/n 愿/v 积极/ad 参与/v 丝绸之路/n 经济带/n 和/cc [21/m 世纪/n]/mq [海上/s 丝绸之路/n]/nz 建设/vn 。/w 
