[阿富汗/nsf 首都/n 餐馆/nis]/nt 遭/v 袭/v 致/v [16/m 人/n]/mq 死/v 含/v [3/m 名/q]/mq 联合国/nt 人员/n 
[据/p 外电/n 报道/v]/nz ，/w [阿富汗/nsf 首都/n 喀布尔/nsf]/nz 一家/n 餐馆/nis 17日/t 遭到/v 自杀/vn 式/k 爆炸/vn 袭击/vn 与/cc 枪击/vn ，/w 已/d 造成/v [16/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 其中/rz 包括/v [3/m 名/q]/mq 联合国/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 对/p 此次/rz 袭击/vn 予以/vx 强烈/a 谴责/v 。/w 
星期五/t (/w 17日/t )/w 晚餐/n 时间/n ，/w 喀布尔/nsf 一家/n 外国人/n 与/cc 富裕/a [阿富汗/nsf 人/n]/nz 光顾/v 的/ude1 餐馆/nis 遭到/v 袭击/vn 。/w 一名/mq [自杀/vi 式/k 袭击/vn]/nz 者/k 先是/d 在/p 餐馆/nis 外/f 引爆/v 携带/v 炸弹/n ，/w 随后/d [2/m 名/q]/mq 枪手/nnd 通过/p 后门/n 闯入/v 餐馆/nis ，/w 向/p 人群/n 扫射/v 。/w 
喀布尔/nsf 警察/nnt 局长/nnt 扎希尔/nrf (/w MohammadZahirZahir/x )/w 说/v ，/w 16/m 人均/a 在/p 餐馆/nis 内/f 遇害/vi ，/w 包括/v 外国人/n 与/cc [阿富汗/nsf 人/n]/nz 。/w 官员/nnt 说/v ，/w 至少/d [4/m 人/n]/mq 受伤/vi 。/w 
联合国/nt 发布/v 声明/n 称/v ，/w [3/m 名/q]/mq 联合国/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 袭击/vn 中/f 遇害/vi ，/w 其他/rzv 死者/n 来自/v 于/p [国际/n 组织/n]/nz 。/w 
潘基文/nr 强烈/a 谴责/v 袭击/vn ，/w 称/v 针对/p 平民/n 的/ude1 袭击/vn 是/vshi 完全/ad 无法/v 接受/vn 的/ude1 ，/w 是/vshi 公然/d 违反/v 国际法/n 的/ude1 行为/n 。/w 
联合国/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 哈奇/nrf (/w FarhanHaq/x )/w 说/v ，/w 潘基文/nr 以/p “/w 最/d 强烈/a 的/ude1 言辞/n ”/w 谴责/v 这次/r 袭击/vn 。/w 
他/rr 说/v ，/w [3/m 名/q]/mq 联合国/nt [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 及/cc 一些/mq [国际/n 组织/n]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 确认/v 在/p 袭击/vn 中/f 遇难/vi 。/w 
在/p 袭击/v 事件/n 发生/v 一个/mq 小时/n 后/f ，/w 塔利班/nz 组织/n 宣称/v 对/p 袭击/vn 负责/v 。/w 
评论/n 称/v ，/w 塔利班/nz 对/p 外国/n 与/cc [阿富汗/nsf 政府/nis]/nt 利益/n 机构/n 频繁/a 发动/v 袭击/vn 的/ude1 目的/n 是/vshi 发出/v 警告/vn ，/w [塔利班/nz 武装/n]/nz 分子/n 无处不在/bl 。/w 虽然/c [近/a 几个月/mq]/nz 以来/f 喀布尔/nsf 的/ude1 [暴力/n 事件/n]/nz 下降/vi ，/w 但/c 反政府/nz 武装/n 分子/n 仍然/d 具备/v 在/p 重兵/n 把守/v 的/ude1 地区/n 发动/v 袭击/vn 的/ude1 能力/n 。/w 
