资料/n 图/n ：/w 谢长廷/nr 中新社/nt 发/v 刘舒凌/nr 摄/vg 
资料/n 图/n ：/w 苏贞昌/nr 中新社/nt 发/v 董会峰/nr 摄/vg 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 两岸/n 政策/n 面临/v 重整/vn ，/w 党主席/nnt 苏贞昌/nr 日前/t 抛出/v 两岸/n 政策/n 新主张/nz ，/w 但/c 遭/v 前/f “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 谢长廷/nr 质疑/vn 不/d 适当/a 。/w 苏贞昌/nr 昨日/t 解释/v 称/vn 该/rz 说法/n 是/vshi 呼吁/v 大陆/ns 处理/vn 与/cc 台湾/ns 的/ude1 关系/n 应该/v 是/vshi 加/v 分/qt ；/w 但/c 谢/v 持续/vn 回击/v ，/w 直言/vi 相关/vn 论述/vn 未经/d 充分/ad 讨论/v 与/cc 沟通/v 、/w “/w 没有人/nz 懂/v ”/w 。/w 
不仅如此/bl ，/w 对于/p 谢长廷/nr 形容/v 民进党/nz 内/f “/w 两个/mq 太阳/n ”/w ，/w 一个/mq 升起/v 、/w 一个/mq 正在/d 落下/v ；/w 苏贞昌/nr 昨日/t 也/d 不甘示弱/vl ，/w 他/rr 语/ng 带/v 讽刺/vn 地/ude2 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 描述/vn 是/vshi [世界/n 奇观/n]/nz ，/w 他/rr 不好/a 猜测/v 与/cc 评论/n 。/w 
谢长廷/nr 被/pbei 视为/v 5月/t 党主席/nnt 改选/v 挑战/vn 苏贞昌/nr 连任/v 的/ude1 可能/v 人选/n ，/w 两人/mq 这/rzv 番/qv 你来我往/n 、/w 充满/v 刀光剑影/n 的/ude1 [唇/ng 枪/n 舌战/v]/nz ，/w 不仅/c 传出/v 阵阵/q 烟硝/n 味/ng ，/w 也/d 恐/vg 点燃/v “/w 苏谢/nr 之争/v ”/w 再/d 起/vf 战火/n 。/w 
谢长廷/nr 对/p 苏贞昌/nr 日前/t 提出/v 的/ude1 两岸/n 政策/n 说法/n 提出/v 质疑/vn ，/w 称/v 看来/v 似/vg 有/vyou [理论/n 基础/n]/nz ，/w 但/c 照/v 苏/b 的/ude1 讲法/n ，/w 就/d 只是/d 加/v 分/qt 的/ude1 意思/n 而已/y ，/w “/w 似乎/d 有点/d 费解/a 。/w ”/w ，/w 容易/ad 引起/v 误会/vn ，/w 也/d 不易/ad 理解/v 。/w 
谢长廷/nr 直言/vi ，/w 包括/v 党纲/n 是否/v 已/d 走入/vf 历史/n 或/c 冻结/v 等/udeng ，/w 很多/m 这样/rzv 的/ude1 论述/vn 都/d 未经/d 党/n 的/ude1 讨论/vn 。/w 
