郑州/ns 官员/nnt 一顿饭/nz 花/n [8840/m 元/q]/mq 受/v 处分/n 3月/t 后/f 调任/v 一把手/nnt 
[郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 关于/p [惠济区/ns 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis]/nt 书记/nnt 王东亮/nr 和/cc 主任/nnt 陈增林/nr 的/ude1 违纪/vn 处理/vn 通报/v 。/w 赵晖/nr 摄/vg 
一顿饭/nz 吃掉/v [8840/m 元/q]/mq ，/w 被/pbei [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 处以/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w [郑州市/ns 惠济区/ns 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis]/nt 主任/nnt 不仅/c 未/d 降/v ，/w 三个月/t 后/f ，/w 反而/d 调任/v [郑州市/ns 惠济区/ns 城市/n 管理/vn 执法局/nis]/nt 局长/nnt ，/w 由/p 原来/d “/w 屈居/v ”/w 办事处/nis 书记/nnt 之下/f 的/ude1 “/w 二把手/nnt ”/w ，/w 换/v 了/ule 个/q 位置/n 成/v 了/ule 一把手/nnt 。/w 
记者/nnt 17日/t 从/p 郑州市/ns 惠济区/ns [相关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 该/rz 区长/nnt 兴/v 路/n 办事处/nis 主任/nnt 陈增林/nr 等/udeng 人/n 于/p 2013年9月初/t 被/pbei [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 通报批评/v ，/w 陈增林/nr 被/pbei 处以/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 而/cc 2013年12月/t ，/w 陈增林/nr 随/p 又/d 调任/v [惠济区/ns 城市/n 执法局/nis]/nt 任/v 局长/nnt 。/w 
[郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 的/ude1 这份/r 通报/v 上/f 显示/v ，/w 2013年1月6日/t ，/w 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis 与/cc [永/d 威/ng 置业/n 有限公司/nis]/nt 商谈/v 城中村/nz 改造/vn 相关/vn 事宜/n ，/w 经/p 办事处/nis 书记/nnt 王东亮/nr 同意/v ，/w 办事处/nis 主任/nnt 陈增林/nr 、/w 党政办/nis 主任/nnt 师刘伟/nr 等/udeng 人/n 和永威/nr 置业/n 有限公司/nis [项目/n 经理/nnt]/nnt 马/n 某/rz 及其/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 等/udeng 人/n ，/w 到/v [郑东/nr 新区/n 鲁班/nr 张/q 酒店/nis]/nt 就餐/vi ，/w 公款/n 消费/vn [8840/m 元/q]/mq 。/w 
时隔/v [三/m 天/qt]/mq ，/w 1月10日/t 下午/t ，/w 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis 与/cc 信/n 基/ng 调味品/n 市场/n 人员/n 商谈/v [有关/vn 问题/n]/nz ，/w 会/v 后/f ，/w 陈增林/nr 、/w 师刘伟/nr 和/cc 信/n 基/ng 调味品/n 市场/n 总经理/nnt 李某/nr 等/udeng 人/n 到/v [中原区/ns 鲁班/nr 张/q 餐馆/nis]/nt 就餐/vi ，/w 公款/n 消费/vn [4954/m 元/q]/mq 。/w 
2013年9月初/t ，/w [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 对/p 此事/r 查处/v 通报/vn 。/w [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 认为/v ，/w 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis 到/v 鲁班/nr 张/q 酒店/nis 进行/vn 公务/n 宴请/v ，/w 违反/v 了/ule 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 和/cc 郑州市/ns 关于/p 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 的/ude1 “/w [十/m 个/q]/mq 严格/ad ”/w 、/w “/w [十/m 个/q]/mq 不准/v ”/w 的/ude1 规定/n ，/w 给予/vn 负有/v [领导/n 责任/n]/nz 的/ude1 办事处/nis 书记/nnt 王东亮/nr 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 主要/b 责任人/nnt 办事处/nis 主任/nnt 陈增林/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 给予/vn 参与/v 公款/n 消费/vn 的/ude1 [其他/rzv 人员/n]/nz 诫勉/vn 谈话/vn ，/w 责令/v 陈增林/nr 等/udeng 人/n 承担/v 全部/m 费用/n 。/w 
然后/c ，/w 时隔/v 三个月/t 后/f 的/ude1 2013年12月/t ，/w 时任/v 办事处/nis 书记/nnt 的/ude1 王东亮/nr 和/cc 主任/nnt 陈增林/nr 双双/q 调离/v 原/b 单位/n ：/w 王东亮/nr 调任/v 惠济区/ns 新区/n 主任/nnt 助理/nnt ，/w 而/cc 陈增林/nr 则/d 调任/v [惠济区/ns 城市/n 执法局/nis]/nt 局长/nnt 。/w 
