刘晓庆/nr ：/w 2002年7月24日/t ，/w 内地/n 娱乐圈/nz 的/ude1 大姐大/nz 刘晓庆/nr 因/p 涉嫌/v 偷税漏税/v ，/w 经/p [北京市/ns 人民检察院/nis]/nt 第二/m 分院/nis 批准/v 被/pbei 依法/d 逮捕/v 。/w 刘晓庆/nr 在/p 狱中/s 一年/mq 多/a 。/w 曾/d 有/vyou 谣传/v 她/rr 偷税/vi 数目/n 巨大/a ，/w 有可能/nz [被判/v 死刑/n]/nz 。/w 据说/v 是/vshi 老情人/nz 姜文/nr [四处/d 活动/vn]/nz 帮忙/vi 才/d 让/v 她/rr 得以/v 于/p 2003年8月16日/t 被/pbei 取保候审/v 。/w 刘晓庆/nr 个人/n 取保候审/v 后/f 向/p [税务/n 部门/n]/nz 补交/v 税款/n 。/w 
