据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 台湾/ns “/w 交通部长/nnt ”/w 叶匡时/nr 因为/c 远/a 通电/vi 收/v 与/cc 神脑/nz 夜宴/n (/w 点击/v 查看/v 详情/n )/w 问题/n ，/w 蜡烛/n 两头/n 烧/vi ，/w 连带/vn 让/v 家人/n 也/d 受/v 影响/vn ，/w 叶匡时/nr 17日/t 下午/t 在/p [台北/ns 车站/n]/nz 受/v 访/v 突然/ad 流泪/vi ，/w 表示/v 很/d 对不起/v 父母/n ，/w 自己/rr 让/v 他们/rr 担心/v ，/w 最后/f 还/d 拿出/v 手帕/n 擦掉/v 眼泪/n 。/w 
媒体/n 询问/v 近日/t 各种/rz 风波/n ，/w 叶匡时/nr 哽咽/vi 表示/v ，/w “/w 我/rr 自己/rr 觉得/v 让/v 我/rr 父母/n 为/p 我/rr 担心/v ，/w 我/rr 觉得/v 很/d 对不起/v 他们/rr ，/w 我/rr 也/d 希望/v 媒体/n 不要/d 打扰/v 我/rr 的/ude1 父母/n ，/w 我/rr 妈妈/n 现在/t 身体/n 很/d 不好/a ，/w 需要/v 休息/vn ，/w 请/v 大家/rr 不要/d 去/vf 访问/vn 他们/rr ，/w 谢谢/v 。/w ”/w 
台湾/ns [民意/n 代表/nnt]/nz 蔡正元/nr 15日/t 在/p Facebook/x (/w 脸谱/n )/w 爆料/v ，/w 台/q 当局/n “/w 交通部长/nnt ”/w 叶匡时/nr 未/d 利益/n 回避/v ，/w 接受/v 神脑/nz 总裁/nnt 林保雍/nr 豪华/a 夜宴/n ，/w “/w 这种/r 形式/n 的/ude1 官商/nnd 互动/vn ，/w 令人/v 叹为观止/vl ！/w ”/w 
叶匡时/nr 16日/t 仍/d 是/vshi 否认/v 外界/n 传言/n ，/w 并/cc 向/p “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 江宜桦/nr 及/cc “/w 内阁/n ”/w 成员/nnt “/w 表示/v 歉意/n ”/w ，/w 强调/v 个人/n 未来/t 言行/n 会/v 更加/d [谨慎/a 小心/a]/nz ，/w 以免/c 造成/v 行政/n 团队/n 的/ude1 困扰/vn 。/w “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 江宜桦/nr 则/d 表示/v ，/w 交友/vi 的/ude1 方式/n 要/v 特别/d 谨慎/a ，/w “/w 不要/d 让/v 外界/n 有/vyou 理由/n 做/v 瓜田李下/nz 的/ude1 联想/vn 。/w ”/w (/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 高旭/nr )/w 
