“/w 闽南/ns 最强音/n ”/w [第七/m 届/q]/mq [海峡/n 两岸/n]/nz 闽南语/nz [原创/b 歌曲/n]/nz [歌手/nnt 大赛/vn]/nz （/w 简称/v “/w 双/q 歌/n 赛/vn ”/w ）/w 昨晚/t 在/p 市/n [广电/n 集团/nis]/nt 演播厅/n 举行/v 决赛/vn 暨/cc 电视/n 颁奖/vn 晚会/n ，/w 十强/mq 选手/n 一/m 展/vg 歌喉/n 决/v 高下/n 。/w 市/n 领导/n 叶重耕/nr 、/w 黄诗福/nr 、/w 黄强/nr 、/w 潘世建/nr 等/udeng 出席/v 晚会/n 并/cc 为/p 获奖/vn 选手/n 颁奖/vn 。/w 
本届/r “/w 双/q 歌/n 赛/vn ”/w 由/p 市/n [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 主办/v ，/w 市/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/v 中心/nis 、/w [厦门/ns 广播/vn 电视/n 集团/nis]/ntc [节目/n 中心/nis]/nt 音乐/n 广播/vn 承办/v 。/w 自/p 去年/t 11月/t 中旬/t 开赛/vi 以来/f ，/w 在/p 海沧区/ns 、/w 思明区/ns 、/w 湖里区/ns 举行/v 了/ule [三/m 场/qv]/mq 歌手/nnt 海选/nz ，/w 来自/v 两岸/n 的/ude1 500多名/m 热爱/v 闽南/ns 本土/n 乡音/n 的/ude1 选手/n 云集/v 厦门/ns 参赛/vn ，/w 经过/p 复赛/vi ，/w 有/vyou [10/m 位/q]/mq 选手/n 拿到/v 了/ule 决赛/vn 入场券/n 。/w 
“/w [海峡/n 两岸/n]/nz 闽南语/nz [原创/b 歌曲/n]/nz 大赛/vn ”/w 举办/v 以来/f ，/w 共创/v 作出/v 原创/b 闽南语/nz 歌曲/n [1150/m 首/q]/mq 。/w 本届/r 大赛/vn 重点/n 吸引/v 闽南/ns 本土/n 民众/n 大量/m 参与/v ，/w 选拔/v “/w 闽南/ns 最强音/n ”/w ，/w 辅助/vn 历届/b [优秀/a 作品/n]/nz 的/ude1 [定向/b 推广/vn]/nz 。/w 因此/c ，/w 昨晚/t 十强/mq 选手/n 选/v 唱/v 的/ude1 都/d 是/vshi 历届/b 大赛/vn [获奖/vn 作品/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 陈冬/nr ）/w 
