[中/f 海/n 石油/n 福建/ns 新能源/nz 有限公司/nis]/nt 与/cc [台湾/ns 星/n 葳/x 公司/nis]/nt 达成/v 合作/vn 意向/n ，/w 共同/d 推动/v 供应/vn [液化/vn 天然气/n]/nz 至/p 金门/ns ，/w 双方/n 17日/t 在/p 金门/ns 就此/d 签订/v [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz 书/n 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 继/vg 金门/ns 自/p 大陆/ns 泉州/ns 引水/vn 案/ng 获/v 台湾/ns 官方/n 通过/p 后/f ，/w 金门/ns 经济发展/v 迈出/v 的/ude1 另一/m 关键/n 步伐/n 。/w 
当地/s 人士/n 指出/v ，/w 金门/ns 自/p 两岸/n 开放/v “/w 小三通/nz ”/w 以来/f ，/w 经济/n 呈现/v 蓬勃/ad 活力/n ，/w 惟/d 自/p 产/v 能源/n 匮乏/vi 成为/v 制约/vn 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n ，/w 无论/c 发电/vn 、/w 工业/n 、/w 交通/n 用/p 燃油/n 、/w 民生/n 用/p 瓦斯/n (/w 石油气/n )/w ，/w 均/d 自/p [台湾/ns 本/rz 岛/n]/nz 输送/v ，/w 成本/n 、/w 排/v 碳/n 、/w 污染/vn 等/udeng 问题/n 均受/nz 关注/v 。/w 在/p [两岸/n 关系/n]/nz 和平/n 发展/vn 和/cc 互动/vn 合作/vn 日趋/d 密切/ad 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 自/p 大陆/ns 引进/v 所/usuo 急需/v 的/ude1 资源/n 成为/v 金门/ns 人/n 自然/n 的/ude1 思考/vn 方向/n ；/w 继/vg 水/n 之后/f ，/w 自/p 大陆/ns 引进/v 天然气/n ，/w 以/p 长期/d 、/w 稳定/an 解决/v 清洁/a 且/c 高效/b 的/ude1 能源/n 问题/n ，/w 有望/v 实现/vn 。/w 
