1月9日/t ，/w [华阴市/ns 交警/nnd 大队/nis]/nt 罗夫/nrf 中队/nis 交警/nnd 张勇/nr 在/p 巡查/v 时/ng 被/pbei 一辆/mq 超员/v 客车/n 碾轧/nz ，/w 拖行/nz 20余米/m ，/w 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 不幸/a 殉职/vi 。/w 目前/t ，/w 疑犯/n 赵双存/nr 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
1月9日/t 下午/t 4时20分/t ，/w 张勇/nr 带领/v 协警/nz 杜雷/nrf 、/w 樊超/nr 在/p 北/f 赤/ag 路/n 巡逻/vn 执勤/vi 时/ng 发现/v 一辆/mq 超员/v 客车/n 。/w 张勇/nr 遂/d 示意/v 其/rz 靠/v 
边/k 停车/vi 接受/v 检查/vn ，/w 但/c 驾驶员/nnt 非但/c 未/d 停车/vi 反而/d 加速/vi 强行/d 闯关/nz ，/w 将/d 张勇/nr 碰撞/v 碾轧/nz 拖出/nz [20/m 米/q]/mq ，/w 后/f 张勇/nr 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 不幸/a 牺牲/v 。/w 
[华阴市/ns 公安局/nis]/nto [刑警/nnt 大队/nis 专案组/nis]/nt 初步/d 调查/vn 证实/v ，/w 肇事/vn 车辆/n 为/p [华阴市/ns 运输/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 陕/b E97398/x [中/f 型/k 客车/n]/nz ，/w 驾驶员/nnt 名叫/v 赵双存/nr 。/w 疑犯/n 赵双存/nr 现已/v 被/pbei 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 经/p 审/v ，/w 赵双存/nr 对/p 其/rz 事发/vi 时/ng 超员/v [4/m 人/n]/mq ，/w 故意/d 加速/vi 强行/d 闯关/nz ，/w 企图/v 逃避/vn 查处/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
据/p [华阴市/ns 公安局/nis]/nto 透露/v ，/w 张勇/nr 遗体/n [告别/vi 仪式/n]/nz 决定/v 于/p 1月21日/t 上午/t 举行/v 。/w 
目前/t ，/w [华阴市/ns 政府/nis]/nto 已/d 按/p 有关/v 程序/n 为/p 张勇/nr 报请/v 烈士/nnt [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 本报/rz 渭南/ns 讯/ng （/w 记者/nnt 张超/nr 通讯员/nnt 高/a 言/vg ）/w 
