专家/nnt ：/w 中国/ns 增持/nz [百/m 亿/m 美/b]/mq 债/n 属/v [市场/n 行为/n]/nz 仍/d 相对/d 安全/an 
中国/ns 购买/v [美国/nsf 国债/n]/nz 最近/t 创下/v 历史/n 新高/n 。/w [美国/nsf 财政部/nt]/nt 1月16日/t 公布/v ，/w 2013年11月/t ，/w 中国/ns 持有/v 美/b 债/n 总额/n 为/p [1/m ./w 3167/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 较/d 10月/t 修正/v 后/f 的/ude1 [1/m ./w 3045/m 万亿/q 美元/q]/mq 增加/v [122/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 目前/t 仍/d 为/p 美国/nsf 最大/gm 债权国/n 。/w 中国/ns 官方/n 强调/v ，/w 美/b 债/n 市场/n 对/p 中国/ns 来说/uls 是/vshi 一个/mq 重要/a 市场/n ，/w 不论/c 增持/nz 还是/c 减持/nz 都/d 属于/v 正常/a 投资/vn 操作/vn ，/w 外界/n 不必/d 做/v 过多/d 政治性/n 解读/v 。/w 
增持/nz 亦/d 是/vshi 无奈/d 之/uzhi 选/v 
中国/ns 是/vshi 美国/nsf 的/ude1 大/a 债主/nnd 。/w 据/p [美国/nsf 财政部/nt]/nt [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2011年7月/t ，/w 中国/ns 持有/v 美/b 债/n 总额/n 曾创/nz [1/m ./w 3149/m 万亿/q 美元/q]/mq 的/ude1 历史/n 纪录/n 。/w 进入/v 2013年/t 后/f ，/w 中国/ns 持有/v 美/b 债/n 总额/n 一直/d 稳/a 超/v [1/m ./w 2/m 万亿/q 美元/q]/mq ，/w 在/p 9月/t 和/cc 10月/t ，/w 增势/n 明显/a ，/w 持有/v 美/b 债/n 总额/n 终/d 破/v [1/m ./w 3/m 万亿/q 美元/q]/mq 大关/n 。/w 
大家/rr 一直/d 对/p 增持/nz 美/b 债/n 有/vyou 异议/n ，/w 为何/ryv 仍/d 不断/d 增持/nz ？/w 对此/d ，/w 分析/v 人士/n 表示/v ，/w 此次/rz 增持/nz 既是/c [市场/n 行为/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 无奈/d 的/ude1 选择/vn 。/w 与/cc 欧洲/ns 等/udeng 其他/rzv 国债/n 相比/vi ，/w [美国/nsf 国债/n]/nz 仍/d 是/vshi 最好/d 的/ude1 、/w 相对/d 安全/an 和/cc 稳定/an 的/ude1 产品/n ，/w 增持/nz 美/b 债主/nnd 要是/c 从/p 投资/vn 的/ude1 安全性/n 和/cc 流动性/n 考虑/v 的/ude1 。/w 
[复旦/nz 大学/nis 经济/n 学院/nis]/nt 院长/nnt 袁志刚/nr 分析/vn ，/w 美国/nsf 已经/d 开始/v 逐步/d 减少/v [量化/vn 宽松/a]/nz 规模/n ，/w 今年/t 美国/nsf 利率/n 及/cc [国债/n 收益率/n]/nz 都/d 将/d 呈现/v 上涨/vn 的/ude1 态势/n 。/w 因此/c 现在/t 中国/ns 增持/nz [美国/nsf 国债/n]/nz 也/d 是/vshi 出于/v 战略/n 角度/n 考虑/v 。/w 
还有/v 一个/mq 原因/n ，/w 就是/v 中国/ns 拥有/v 庞大/a 的/ude1 [外汇/n 储备/vn]/nz ，/w 而/cc 外储/nz 投资/vn 多元化/vn 正在/d 开创/v 过程/n 中/f ，/w 目前/t ，/w 没有/v 更好/d 的/ude1 资产/n 和/cc 市场/n 能够/v 容纳/v 天/qt 量/n 外储/nz ，/w 因此/c ，/w 美/b 债/n 仍/d 是/vshi 投资/vn 的/ude1 主渠道/n 。/w 
中国人民银行/nto 发布/v 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 国家/n [外汇/n 储备/vn]/nz 总额/n 升/v 至/p [3/m ./w 82/m 万亿/q 美元/q]/mq ,/w 专家/nnt 表示/v ，/w 只要/c 中国/ns 的/ude1 [外汇/n 储备/vn]/nz 继续/v 上升/vn ，/w 加之/cc 2014年/t [美国/nsf 经济/n]/nz 持续/vd 复苏/vi ，/w 中国/ns 将/d 继续/v 成为/v [美国/nsf 国债/n]/nz 的/ude1 买入/vn 方/q 。/w 
