志愿者/nnt 清扫/v [卫生/an 死角/n]/nz 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 的/ude1 鼓浪屿/ns [街心/s 公园/n]/nz ，/w “/w 红帽子/n ”/w 、/w “/w 红/a 背心/n ”/w 攒动/v ，/w 比/p 往/p 日/b 更加/d 热闹/a ，/w 乐队/nis 演奏/v 、/w 各种/rz 配套/vn 的/ude1 [便民/vn 服务/vn]/nz 活动/vn ，/w 吸引/v 了/ule 往来/vn 行人/n 的/ude1 眼球/n 。/w 这里/rzs 举行/v 的/ude1 是/vshi [思明区/ns 城市/n 义工/nnt 协会/nis]/nt [鼓浪屿/ns 街道/ns]/ns 分会/nis 的/ude1 成立/vn 仪式/n 。/w 仪式/n 过后/v ，/w 鼓浪屿/ns 义工/nnt 随即/d 分散/a 开来/v ，/w 开始/v 了/ule 第一次/mq 统一/v 志愿/n 活动/vn —/w —/w 投入/v 洁净/a 家园/n 行动/vn 中/f 。/w 
将/d 拓展/v 城市/n 义工/nnt 活动/v 领域/n 
随着/p “/w 共同/d 缔造/v ”/w 延伸/v 至/p 鼓浪屿/ns ，/w 居民/n 们/k “/w 共管/v 、/w 共/d 治/v ”/w 的/ude1 热情/an 也/d 随之/d 高涨/a ，/w [越来越/d 多/a]/nz 志愿者/nnt 活跃/a 在/p 鼓浪屿/ns 的/ude1 [背街/n 小巷/n]/nz ，/w 以/p 主人翁/n 的/ude1 姿态/n 不断/d 参与/v 到/v “/w 美丽/a 鼓浪屿/ns ”/w 的/ude1 建设/vn 中/f 。/w [思明区/ns 城市/n 义工/nnt 协会/nis]/nt [鼓浪屿/ns 街道/ns]/ns 分会/nis 的/ude1 成立/vn ，/w 恰/d 是/vshi 给/p 了/ule 这些/rz “/w 有志之士/n ”/w 一个/mq 家/q 。/w 
分会/nis 吸纳/v 了/ule 岛/n 上/f 各/rz 单位/n 、/w 各/rz 行业/n 组成/v 的/ude1 服务队/nis ，/w 其中/rz 包括/v 去年/t 成立/vi 的/ude1 [龙头/n 社区/n 城市/n 义工/nnt 服务队/nis]/nt 和/cc [内/f 厝/n 社区/n 城市/n 义工/nnt 服务队/nis]/nt ，/w 同时/c 将/d 非/b 公/ng 企业/n 员工/n 、/w 统一战线/n 人士/n 、/w 街道/ns 机关/n 、/w 社区/n 计生/n 协会/nis 以及/cc 驻/v 岛/n 单位/n 纳入/v 其中/rz 。/w 
“/w 分会/nis 的/ude1 成立/vn 旨在/v 更好/d 地/ude2 发动/v 社区/n 居民/n 参与/v 到/v 志愿者/nnt 服务/vn 当中/f ，/w ”/w [思明区/ns 城市/n 义工/nnt 协会/nis]/nt 会长/nnt 王忠武/nr 如是说/dl 。/w 跟/p 他/rr 有/vyou 相似/a 想法/n 的/ude1 [鼓浪屿/ns 街道/ns]/ns [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 高/a 水/n 来/vf 也/d 认为/v ，/w 让/v 义工/nnt 活动/vn 深入人心/vl 是/vshi 分会/nis 工作/vn 的/ude1 重中之重/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 在/p 今后/t 开展/v 的/ude1 鼓浪屿/ns 城市/n 义工/nnt 活动/vn 中/f ，/w 除了/p 继续/v 坚持/v 过去/vn 的/ude1 成功/a 做法/n ，/w 还/d 将/d 继续/v 拓展/vn 城市/n 义工/nnt 活动/v 领域/n ，/w 突出/a 义工/nnt 活动/vn 的/ude1 多元/b 内容/n ，/w “/w 多/a 办/v 得人心/a 、/w 稳/a 人心/n 、/w 暖/a 人心/n 的/ude1 活动/vn ，/w 希望/v 人/n 人/n 都/d 参与/v 进来/vf ，/w 做/v ‘/w 美丽/a 鼓浪屿/ns ’/w 的/ude1 建设者/n 。/w ”/w 
第一次/mq 志愿/n 活动/vn 清扫/v [卫生/an 死角/n]/nz 
仪式/n 上/f ，/w [思明区/ns 城市/n 义工/nnt 协会/nis]/nt [鼓浪屿/ns 街道/ns]/ns 分会/nis 还/d 公布/v 了/ule 2014年/t 志愿/n 活动/v 计划表/n ，/w 入户/v 帮扶/vn 、/w 洁净/a 家园/n 、/w 宣导/nz 文明/n 旅游/vn 、/w 黄金周/nr 秩序/n 维护/v …/w …/w 志愿/n 活动/vn 覆盖/v 今年/t 的/ude1 每一个/mq 月份/n ，/w 活动/v 内容/n 也/d 涉及/v 方方面面/n 。/w 而/cc 计划/n 的/ude1 [第一/m 项/q]/mq ，/w 也/d 是/vshi 鼓浪屿/ns 义工/nnt 的/ude1 第一次/mq 志愿/n 活动/vn 就/d 在/p 仪式/n 后/f 马上/d 开展/v —/w —/w 志愿者/nnt 连同/p 鼓浪屿/ns 好八连/n 一起/s ，/w 加入/v 到/v 洁净/a 家园/n 志愿/n 活动/vn 中/f ，/w 对/p 鼓/v 新/a 路/n [43/m 号/q]/mq 上/f [一/d 处/n]/mq 大型/b [卫生/an 死角/n]/nz 进行/vn 清扫/v 。/w 
鼓/v 新/a 路/n [43/m 号/q]/mq 的/ude1 大片/n 空地/n ，/w 长期/d 处于/v “/w 无人/b 理/n ”/w 的/ude1 状态/n ，/w 小摊贩/nz 、/w 游客/n 甚至/d 居民/n 随手/d 将/d 垃圾/n 丢/v 入/v 空地/n 里/f ，/w 让/v 原本/d 别/d 具/vg 风味/n 的/ude1 鼓/v 新/a 路/n 风光/n 大/a 损/vg 。/w 而/cc 此次/rz 志愿者/nnt 和好/vi 八连/n 官兵/nnd 共同/d 参与/v 洁净/a 家园/n ，/w [一件/mq 件/q]/mq 垃圾/n 被/pbei 捡起/nz ，/w [一/d 处处/d]/mq 荒草/n 被/pbei 处理/vn ，/w 路过/v 的/ude1 游客/n 居民/n 纷纷/d 叫好/vi 。/w “/w 鼓浪屿/ns 既是/c 景区/n ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 生活/vn 的/ude1 家园/n ，/w [卫生/an 死角/n]/nz 让/v 鼓浪屿/ns 的/ude1 美丽/a 大/a 打折扣/vi ，/w 参与/v 洁净/a 家园/n 行动/vn ，/w 是/vshi 我们/rr 的/ude1 义务/n 。/w ”/w [鼓浪屿/ns 义工/nnt 分会/nis]/nt 志愿者/nnt 阮文理/nr 这样/rzv 说道/v 。/w 
除了/p 洁净/a 家园/n 行动/vn 之外/f ，/w 岛/n 上/f 家庭旅馆/nis 等/udeng [九/b 支/q]/mq 非/b 公/ng 党支部/nis 以及/cc 侨联/nis 等/udeng 机关/n 支部/nis 还/d 在/p 仪式/n 结束/v 后/f ，/w 在/p 辖区/n 内/f 进行/vn 入户/v [结对/v 帮扶/vn]/nz ，/w 为/p 辖区/n [贫困/a 家庭/n]/nz 、/w 困难/an 学生/nnt 、/w 失/v 独/d 家庭/n 等/udeng 送去/vf 了/ule 大米/nf 、/w 食用油/n 等/udeng 慰问品/n 和/cc 慰问金/n 。/w 
【/w 相关/vn 】/w 
[龙头/n 社区/n]/ns 居民/n 吴静霞/nr 
岛/n 上/f [卫生/an 死角/n]/nz 她/rr 都/d 记/v 在/p 本子/n 里/f 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 林露虹/nr 
在/p [龙头/n 社区/n]/ns 居民/n 吴静霞/nr 的/ude1 记事本/n 里/f ，/w 巨细/n 靡遗/nz 地/ude2 记录/v 着/uzhe 岛/n 上/f 的/ude1 [卫生/an 死角/n]/nz 和/cc [占/v 道/qv 经营/vn]/nz 情况/n 。/w 这些/rz 宝贵/a 的/ude1 信息/n 来自/v 她/rr 每天/r 的/ude1 坚持/v —/w —/w 每天/r 一早/t ，/w 吴静霞/nr 都会/n 到/v 岛/n 上/f 的/ude1 [背街/n 小巷/n]/nz 转悠/vi ，/w 哪里/rys 有/vyou [卫生/an 死角/n]/nz ，/w 哪里/rys 的/ude1 垃圾桶/n 破损/vi 严重/a ，/w 哪里/rys 的/ude1 [流动/vn 摊贩/nnd]/nz 猖獗/a ，/w 她/rr 都会/n 拿起/v 本子/n 一一/m 记录/v 在案/vi 。/w “/w 这些/rz 情况/n ，/w 我/rr 都会/n 记录/v 下来/vf ，/w 然后/c 向/p 社区/n 反映/v ，/w 配合/v 问题/n 的/ude1 尽快/d 解决/v 。/w ”/w 这样/rzv 的/ude1 工作/vn ，/w 吴静霞/nr 一/m 做/v ，/w 就是/v 14年/t 。/w 
吴静霞/nr 坚持/v 的/ude1 ，/w 还有/v 照顾/vn 社区/n 里/f 一位/mq 身患/v 残疾/n 的/ude1 居民/n :/w 家里/s 烧/vi 了/ule 什么/ry 菜/n ，/w 吴静霞/nr 都会/n 给/p 他/rr 匀/a 点/qt 过去/vf ；/w 每个/r 月/n ，/w 吴静霞/nr 到/v 对岸/s 购置/v [生活/vn 用品/n]/nz 时/ng ，/w 都/d 不忘/v 给/p 对方/n 捎带/v 一份/mq 。/w 逢年过节/bl ，/w 社区/n 组织/n 的/ude1 各项/r 慰问/v 行动/vn ，/w 也/d 总/b 能/v 看到/v 吴静霞/nr 的/ude1 身影/n 。/w [前/f 一段/mq 时间/n]/nz ，/w 吴静霞/nr 还/d 帮/v 着/uzhe 社区/n ，/w 把/pba 《/w 美丽/a 厦门/ns 战略规划/gi 》/w （/w 讨论稿/nz ）/w 挨家挨户/dl 发/v 到/v 居民/n 手上/s ，/w 并/cc 请/v 居民/n 们/k 填写/v [征求/v 意见/n]/nz 表/n 。/w 
“/w 她/rr 这/rzv 人/n 只/d 会/v 做/v ，/w 不会/v 说/v 。/w ”/w [街坊/n 邻居/n]/nz 说起/v 吴静霞/nr ，/w 交口称赞/vl 的/ude1 同时/c 不免/d 为/p 其/rz 低调/n 有些/rz “/w 惋惜/a ”/w 。/w 但/c 在/p 吴静霞/nr 看来/v ，/w 她/rr 做/v 的/ude1 都/d 是/vshi 力所能及/al 的/ude1 小事/n ，/w 不足挂齿/nz ，/w “/w 帮助/v 别人/rr 我/rr 自己/rr 也/d 快乐/a ，/w 而且/c 在/p 帮助/v 的/ude1 过程/n 中/f 能/v 体现/vn 出/vf 自己/rr 的/ude1 价值/n 。/w ”/w （/w 文/ng //w 图/n 记者/nnt 袁舒琪/nr 林露虹/nr 通讯员/nnt 徐丽雅/nr ）/w 
