郭德纲/nr 中新社/nt 发/v 泱/n 波/n 摄/vg 
央视/j 春晚/n 今日/t [首次/m 带/v]/mq 妆/vg 彩排/v 郭德纲/nr 疑/vg 暗示/v 无缘/vi 春晚/n 
综合/v [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 将/d 于/p 今日/t 下午/t 在/p 央视/j 旧址/n [1/m 号/q]/mq 演播厅/n ，/w 首次/m 进行/vn 带/v 妆/vg 、/w 带/v 观众/n 大/a 彩排/v 。/w 日前/t ，/w 备受/v 争议/vn 的/ude1 郭德纲/nr 会/v 否/vg 亮相/vi 成为/v 外界/n 关注/v 焦点/n 。/w 
另外/c ，/w 多家/mq 媒体/n 还/d 曝光/vi 了/ule 春晚/n 歌舞/n 类/q 部分/n 节目/n 的/ude1 节目单/n 。/w 据/p 报道/v ，/w 崔健/nr 将/d 首次/m 登上/v 春晚/n ，/w 演唱/v [经典/n 名曲/n]/nz 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ，/w 张明敏/nr 则/d 会/v 唱响/v 《/w 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 
