
惠婷/nr 跪在/v 地上/s ，/w 准确/a 地/ude2 念/v 出/vf 春联/n 上/f 的/ude1 字/n ，/w 笑/v 开/v 了/ule 。/w 而/cc 此时/r ，/w 因/p [大小便/n 失禁/vi]/nhd ，/w 地上/s 已经/d 湿/a 了/ule 一片/mq ，/w 她/rr 却/d 浑然不知/vl 。/w 
半山腰/n 上/f ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 惠婷/nr 跪在/v 大门口/s ，/w 远处/s 是/vshi 繁华/a 的/ude1 乡镇/n 、/w 还有/v 大山/ns 之外/f 的/ude1 城市/n 。/w 她/rr 不能/v 行走/vn ，/w 那些/rz 是/vshi 她/rr 去/vf 不/d 了/ule 的/ude1 地方/n ，/w 她/rr 16年/t 来/vf 的/ude1 生活/vn 空间/n ，/w 几乎/d 都/d 是/vshi 在/p 家里/s 。/w 她/rr 靠/v 着/uzhe 门柱/n 笑着/vi 落泪/vi 的/ude1 画面/n ，/w 定格/vi 了/ule 女孩/n 的/ude1 坚强/a 和/cc 太多/ad 的/ude1 期盼/vn 。/w 
[84/m 岁/qt]/mq 的/ude1 彭乌兹/nr 老人/n 看/v 不/d 清/tg 我们/rr 的/ude1 模样/n ，/w 走路/vi 一/m 颤/vi 一/m 颤/vi 的/ude1 ，/w 坚持/v 挪/v 着/uzhe 身子/n 要/v 送/v 我们/rr 出门/vi 。/w 老人/n 笑/v 起来/vf 看不到/v 牙齿/n 了/ule ，/w [一/d 声声/q]/mq “/w 谢谢/v ”/w 清晰/a 洪亮/a 。/w 
在/p 洛江/nrf 虹山乡/ns ，/w “/w 温暖/an 2014年/t 早报/n 爱心/n 大/a 行动/vn ”/w 金花/nz 送/v 年/qt 货/n 把/pba 春节/t 的/ude1 问候/vn 送到/v [一个/mq 个/q]/mq [贫困/a 家庭/n]/nz ，/w 而/cc [一个/mq 个/q]/mq 坚强/a 故事/n 令人感动/al ，/w 如/v 这一天/mq 的/ude1 阳光/n 般/uyy 温暖/an 。/w 
[16/m 岁/qt]/mq 惠婷/nr 膝盖/n 走路/vi 她/rr [笑着/vi 流泪/vi]/nz 
惠婷/nr 跪在/v 地上/s ，/w 膝盖/n 上/f 套/q 着/uzhe [一/d 双/q]/mq 已经/d 磨破/nz 的/ude1 拖鞋/n ，/w 她/rr 很/d 娴熟/a 地/ude2 用/p 双手/n 按/p 着/uzhe 地板/n ，/w 用/p 膝盖/n 挪动/v 身体/n ，/w “/w 走/v ”/w 到/v 大门口/s 来/vf 。/w 
她/rr 今年/t [16/m 岁/qt]/mq ，/w 没/d 上/f 过/uguo 学/v ，/w 但/c 还是/c 很/d 标准/n 地/ude2 念/v 出/vf 了/ule 记者/nnt 工作/vn 卡/n 上/f 的/ude1 名字/n 。/w “/w 五湖四海/n 皆/d 春色/n …/w …/w ”/w 摊开/v 爱心/n 人士/n 送来/v 的/ude1 春联/n ，/w 惠婷/nr 读/v 了/ule 起来/vf ，/w 每个/r 字/n 都/d 认得/v ，/w 声音/n 洪亮/a ，/w 发音/n 很/d 标准/n 。/w 
“/w 都/d 是/vshi 看电视/nz 学/v 的/ude1 。/w ”/w 惠婷笑/nr 了/ule ，/w 她/rr 的/ude1 笑容/n 很/d 灿烂/a 。/w 没/d 多久/ryt ，/w 她/rr 裙子/n 底下/f 的/ude1 地板/n 湿/a 了/ule ，/w 她/rr 又/d 挪/v 了/ule 个/q 地方/n —/w —/w [大小便/n 失禁/vi]/nhd 了/ule 。/w 
惠婷/nr 妈妈/n 陈/vg 女士/n 介绍/v ，/w 惠婷/nr 出生/vi 时/ng ，/w 双脚/n 就是/v 畸形/n 的/ude1 ，/w 没/d 办法/n 走路/vi 。/w “/w 脚掌/n 都/d 烂/a 了/ule 。/w ”/w 妈妈/n 动/v 了/ule 下/f 惠婷/nr 的/ude1 脚掌/n ，/w 惠婷/nr 大喊/v 着/uzhe 疼/a ，/w 变/v 了/ule 形/ng 的/ude1 脚后跟/n ，/w 有/vyou 个/q 深深/d 的/ude1 大/a 口子/n ，/w 常/d 让/v 惠婷/nr 疼/a 得/ude3 直/d 咧嘴/nz 。/w 
慢慢/d 长大/vi 后/f ，/w 家人/n 发现/v 她/rr 要/v 大小便/n 时/ng 不会/v 叫/vi ，/w 检查/vn 后/f 才/d 得知/v 惠婷/nr [大小便/n 失禁/vi]/nhd ，/w 这些/rz 年/qt 寻医/vi 问/v 药/n ，/w 他们/rr 都/d 是/vshi 失望/a 而/cc 回/v 。/w 时常/d ，/w 惠婷/nr 要/v 看电视/nz ，/w 就/d 端/v 个/q 盆子/n 放在/v 身子/n 底下/f ，/w 撑着/v 一/m 蹲/v 两三个/mq 小时/n ，/w 一动/d 也/d 不/d 敢/v 动/vn ，/w 怕/v 一不小心/dl 弄脏/nz 屋子/n 。/w “/w 没法/v 起来/vf 坐/v ，/w 自己/rr 不/d 知道/v [什么/ry 时候/n]/nz 要/v 大小便/n ，/w 浸/v 得/ude3 屁股/n 都/d 烂/a 了/ule ，/w 坐下/vi 去/vf 都会/n 疼/a 。/w ”/w 陈/vg 女士/n 说/v 。/w 
“/w 她/rr 会/v 帮/v 我/rr 做/v 手工/n 活/v 。/w ”/w 陈/vg 女士/n 说/v ，/w 家里/s 会/v 拿/v 些/q 缝/n 鞋/n 的/ude1 手工/n 活/v 回来/v 做/v ，/w 惠婷/nr 都会/n 帮忙/vi ，/w 而且/c 做/v 得/ude3 很/d 精致/a 。/w 
“/w 我/rr 想/v 要/v 电视机/n ，/w 可以/v 看电视/nz 、/w 学/v 东西/n 。/w 有/vyou 电脑/n 就/d 可以/v 玩/v 了/ule 。/w ”/w 靠/v 着/uzhe 门/n ，/w 惠婷/nr 笑着/vi 说/v ，/w 说/v 着/uzhe 说/v 着/uzhe ，/w 眼泪/n 断/v 了/ule 线/n 一般/ad 掉/v 了/ule 下来/vf 。/w 她/rr 没有/v 哭/v ，/w 只是/d 默默地/nz 把/pba 眼泪/n 擦掉/v ，/w [笑容/n 依旧/z]/nz 。/w 
几乎/d 没/d 出/vf 过/uguo 家门/n ，/w 惠婷/nr 的/ude1 世界/n 里/f 只有/c 这些/rz 东西/n ，/w 简单/a 地/ude2 记得/v 玩/v 。/w 她/rr 说/v 自己/rr 喜欢/vi 看书/vi ，/w 妹妹/n 的/ude1 课本/n ，/w 很多/m 功课/n 她/rr 都会/n 了/ule 。/w 爱心/n 人士/n 说/v 回去/v 给/p 她/rr 送书/nz 来/vf ，/w 惠婷/nr 不停/v 地点/n 头/n ，/w “/w 懂/v 知识/n 了/ule ，/w 以后/f 才能/n 养活/v 自己/rr ，/w 照顾/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 这/rzv 孩子/n 太聪明/nz 了/ule ，/w 就/d 被/pbei 这/rzv 病/n 给/p 害/v 了/ule 。/w ”/w 大门/n 外/f ，/w 惠婷/nr 的/ude1 奶奶/n 听/v 着/uzhe ，/w 背过/nz 身/ng 去/vf ，/w 偷偷地/nz 抹/v 起/vf 泪/n 来/vf 。/w 
[18/m 岁/qt]/mq 彭宝霞/nr 她/rr 的/ude1 人生/n 没有/v 蹦蹦跳跳/v 
虹山/nz 彭山村/ns ，/w [65/m 岁/qt]/mq 的/ude1 潘春治/nr 晒/v 着/uzhe 太阳/n ，/w 脚/n 边/k 放/v 着/uzhe 几个/mq 布鞋/n 的/ude1 模子/n ，/w 手中/s 穿针引线/vl ，/w 一双鞋/nz 子/ng 很快/d 就/d 成形/n 了/ule 。/w 做/v 这么/rz 一双鞋/nz 子/ng ，/w 她/rr 能/v 赚/v [七/m 八/m 元/q]/mq 。/w 
小房间/nz 里/f 有点/d 异味/n ，/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 彭宝霞/nr 裹着/v 被子/n ，/w 愣愣/nz 地坐/nz 在/p 床/n 上/f ，/w 脸上/s 毫无/v 表情/n 。/w “/w 这么/rz 好/a 的/ude1 天气/n ，/w 想/v 说/v 让/v 她/rr 出去/vf 晒晒/nz 太阳/n ，/w 可是/c 又/d 怕/v 。/w 我/rr 老/a 了/ule ，/w 她/rr 要是/c 摔/v 了/ule ，/w 我/rr 没力气/nz 再/d 扶她/nz 。/w ”/w 看着/v 孙女/n ，/w 潘春治/nr 长/a 长/a 地/ude2 叹/v 了/ule 口气/n 。/w 
孩子/n 的/ude1 父母/n 出外/vi 打零工/vi ，/w 潘春治/nr 和/cc 老伴/n 照顾/v 着/uzhe 宝霞/nz ，/w 自己/rr 还/d 偶尔/d 帮/v 人/n 做/v 点/qt 手工/n 活/v 贴补/vn 家用/b 。/w 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 眼睛/n 也/d 不好/a 使/v 了/ule ，/w 只能/v 管/v 着/uzhe 孩子/n [三/m 餐/qv]/mq 有/vyou 个/q 着落/n ，/w 宝霞/nz [大小便/n 失禁/vi]/nhd ，/w 时常/d 就/d 拉/v 在/p 床/n 上/f ，/w 没/d 办法/n ，/w 只能/v 不停/v 地/ude2 换洗/v 。/w 
“/w 也/d 不/d 知道/v 还/d 能/v 照顾/vn 她/rr 多少年/nz ，/w 要是/c 她/rr 能/v 像/v 其他/rzv 孩子/n 那样/rzv ，/w 病/n 好/a 了/ule ，/w 蹦蹦跳跳/v 出去/vf 玩/v 那/rzv 该/rz 多/a 好/a 啊/y 。/w ”/w 
[40/m 岁/qt]/mq 彭所兴/nr 忙于/v 治病/vn 满心/d 感恩/vi 和/cc 牵挂/v 
[40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 彭所兴/nr [好/a 久/a 没/d 回家/vi]/nz 了/ule ，/w 前/f 几天/mq 打/v 了/ule 个/q 电话/n 回来/v ，/w 告诉/v 老父亲/n 彭铁生/nr ，/w 现在/t 一星期/mq 要/v 洗肾/nz [三/m 次/qv]/mq 。/w 
这/rzv 两年/mq ，/w 早报/n 爱心/n 送/v 年/qt 货/n 都/d 要/v 到/v 彭所兴/nr 的/ude1 家中/s 慰问/v 。/w 今年/t ，/w 大家/rr 再次/d 去/vf 看望/v 了/ule 老人/n 。/w 彭所兴/nr 是/vshi 1998年/t 被/pbei 查出/v 患有/v 尿毒症/nhd 的/ude1 ，/w 这几年/mq 每周/r 都/d 要/v 做/v 透析/v ，/w 回家/vi 的/ude1 时间/n 也/d 越来越/d 短/a 。/w 他/rr 说/v ，/w 这么/rz 多年/mq 了/ule ，/w 都/d 是/vshi 靠/v [亲戚/n 朋友/n]/nz 帮忙/vi 着/uzhe ，/w 要不然/c 真/a 撑/v 不/d 下去/vf 。/w 
彭铁生/nr 说/v ，/w 自己/rr [71/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 去年/t 刚/d 动/v 过/uguo [心脏/n 手术/n]/nz ，/w 老伴/n 也/d 中风/vi 了/ule ，/w 自己/rr 的/ude1 退休金/n 不/d 多/a ，/w 照顾/v 下/f 老人/n ，/w 挤/v 点/qt 给/p 儿子/n 治病/vi ，/w 也/d 帮/v 不/d 上/f 多/a 大/a 的/ude1 忙/v 。/w 
老人/n 很/d 欣慰/a ，/w 虽然/c 家庭/n 困难/an ，/w 但/c 孙女/n 很/d 努力/ad ，/w 考上/v 了/ule [泉州/ns 五/m 中/f]/nt 。/w “/w 我/rr 跟/p 他们/rr 说/v ，/w 孙女/n 要是/c 能/v 读书/vn ，/w 我/rr 一定/b 供/vi 她/rr ！/w 不能/v 把/pba 孩子/n 给/p 耽搁/vi 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt 给/p 彭所兴/nr 打/v 了/ule 个/q 电话/n ，/w 问候/v 近况/n 。/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz ，/w 他/rr 很/d 是/vshi 高兴/a ，/w 不停/v 地/ude2 说/v “/w 谢谢/v 你们/rr 去/vf 看望/v 老人/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 马/n 年/qt 正月初一/t ，/w 他/rr 照样/d 还/d 得/ude3 去/vf 做/v 透析/v ，/w 但/c 还是/c 要/v 跟/p 老婆/n 孩子/n 回家/vi 去/vf ，/w “/w 陪/v 陪/v 老人家/n ！/w 这几年/mq 拖累/v 他们/rr 了/ule ，/w 辛苦/a 了/ule ，/w 没/d 能/v 报答/vn 父母/n ，/w 至少/d 能/v 让/v 老人/n 团圆/vi 。/w ”/w 
