人民网/nz 泉州/ns 1月18日/t 电/n （/w 张志滨/nr 通讯员/nnt 陈耀宗/nr 何金海/nr 庄凌龙/nr ）/w 18日/t ，/w 记者/nnt 从/p [晋江市/ns 公安局/nis]/nto 了解到/v ，/w 该局/r 2013年/t 共/d 破/v 各类/r [刑事/b 案件/n]/nz [9676/m 起/vf]/mq ，/w 其中/rz 破/v “/w [八/m 类/q]/mq ”/w 案件/n [975/m 起/vf]/mq ，/w 破案率/nz 高达/v 75.9%/m ，/w 达到/v 历年/n 最高/a 。/w 现行/b 命案/n 和/cc 有/vyou 广泛/a 影响/vn 的/ude1 大要案/n 连续/a 两年/mq 实现/v 100%/m 告破/nz ，/w “/w 两/m 抢/v ”/w 案件/n 从/p 日均/d 20余起/m 控制/vn 到/v [3/m 起/vf]/mq 以下/f 。/w 
既/c 要/v 破/v 大案/n ，/w 也/d 要/v 管/v 小/a 案/ng 
谁/ry 能/v 想象/vn 以前/f 的/ude1 晋江市/ns “/w 两/m 抢/v ”/w 案件/n 日均/d 就/d 有/vyou 20余起/m ，/w 女孩/n 上街/vi 不/d 敢/v 提包/n ，/w 上街/vi 打/v 接/vn 电话/n 都/d 得/ude3 左顾右盼/vl ？/w 
2013年/t [晋江市/ns 公安局/nis]/nto 先后/d 组织/n 开展/v [社会/n 治安/n]/nz 综合/vn 整治/vn “/w 百日/t 攻坚/vn ”/w 、/w 打防/vn 管控/nz 业务/n 竞赛/vn 、/w “/w [冬季/t 攻势/n]/nz ”/w 及/cc 命案/n 侦破/v 、/w 打击/v “/w [两/q 抢/v 一/d 盗/vg]/nz ”/w 、/w 打击/v 赌博/vn 违法犯罪/v 、/w [网上/s 追逃/nz]/nz 等/udeng 系列/n 行动/vn ，/w 取得/v 了/ule 显著/ad 成效/n 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t 晋江/ns 共/d 破/v “/w [两/q 抢/v 一/d 盗/vg]/nz ”/w 案件/n [4986/m 起/vf]/mq ，/w 如今/t 的/ude1 “/w 两/m 抢/v ”/w 基本/a 控制/vn 在/p 日均/d [3/m 起/vf]/mq 以下/f ，/w 每日/r “/w 两/m 抢/v ”/w 警/ng 情/n 为/p 零/m 呈/v 常态化/nz 发展/vn 。/w 2014年1月1日/t 至/p 1月16日/t ，/w 晋江市/ns 发生/v “/w 两/m 抢/v ”/w 案件/n [16/m 起/vf]/mq ，/w 日均/d 仅/d [1/m 起/vf]/mq 。/w 
“/w 在/p 老百姓/n 眼里/s ，/w 有钱人/nz 丢/v 了/ule [几/d 万元/q]/mq ，/w 他们/rr 会/v 觉得/v 没什么/vl ，/w 因为/c 那/rzv 跟/p 他们/rr [没有/v 关系/n]/nz ，/w 但是/c 要是/c 自家/rr 的/ude1 老/a 母鸡/n 丢/v 了/ule 找/v 不/d 回来/v ，/w 老百姓/n 就/d 会/v 特别/d 心疼/v 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi [晋江市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 陈文荣/nr 在/p 和/cc 民警/nnt 交流/vn 时常/d 挂/v 在/p 嘴边/s 的/ude1 一句话/l 。/w 
[晋江市/ns 公安局/nis]/nto 坚持/v “/w 既/c 要/v 破/v 大案/n 也/d 要/v 管/v 小/a 案/ng ”/w 工作/vn 思路/n ，/w 对/p 关乎/v 民生/n 的/ude1 盗窃/vn 、/w 诈骗/vn 等/udeng “/w 小/a 案/ng ”/w 同样/d 统筹兼顾/vl ，/w 倾力/v 投入/vn ，/w 形成/v 了/ule 大案/n 尽力/d ，/w 小/a 案/ng 努力/ad ，/w 既/c 破/v 大案/n ，/w 也/d 管/v 小/a 案/ng 的/ude1 工作/vn 格局/n 。/w 
对/p 犯罪/vn 要/v 打掉/v 1/3/m 、/w 吓跑/nz 1/3/m 
“/w 对/p 在/p 晋江市/ns 作案/vi 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 我们/rr 要/v 打掉/v 1/3/m ，/w 吓跑/nz 1/3/m ，/w 剩余/vn 的/ude1 1/3/m 我们/rr 全力/d 经营/vn 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 陈文荣/nr 局长/nnt 提出/v 目标/n 。/w 
为此/bl ，/w [晋江市/ns 公安局/nis]/nto 注重/v 打防/vn 机制/n 的/ude1 改革/vn 与/cc 创新/vi ，/w 深入/ad 推进/vi 刑侦/n 专业化/vn 改革/vn ，/w 打好/v 合成/vn 战/vg 、/w 科技/n 战/vg 、/w 信息战/nz 、/w 证据/n 战/vg ，/w 提高/v 侦查/vn 破案/vi 效能/n ，/w 并/cc 率先/d 在/p 全省/n 成立/vi 县级/b 首家/n 警/ng 情/n 研判/nz 中心/nis ，/w 整合/v 指挥中心/nis 、/w 刑侦/n 、/w 治安/n 等/udeng 部门/n 研判/nz 力量/n ，/w 实行/v 合成/vn 作战/vi 、/w 实时/n 研判/nz 、/w 综合/v 研判/nz 、/w 专/a 班/n 研判/nz ，/w 落实/v 情/n 指/v 对接/vn 、/w 情/n 勤/a 联动/vn 。/w 2013年/t 警/ng 情/n 研判/nz 中心/nis 协助/v 破案/vn [2892/m 起/vf]/mq ，/w 摧毁/v 团伙/n [145/m 个/q]/mq ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [1407/m 人/n]/mq ；/w 
“/w 发/v 一起/s 、/w 研判/nz 一起/s 、/w 破/v 一起/s 。/w ”/w [晋江市/ns 公安局/nis]/nto 要求/n 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz “/w 刨根问底/vl ”/w ，/w 不止/v 追究/vn 其/rz “/w 现/tg 犯/v ”/w ，/w 还要/d 顺藤摸瓜/vl ，/w 对于/p 惯犯/n 累犯/vn ，/w 新/a 科/n 旧账/n 一起/s 算/v ，/w 决不/d 姑息/v ，/w 力求/v 破/v 一/m 案/ng 、/w 带/v 一串/mq 、/w 抓/v 一个/mq 、/w 打/v 一窝/nz ，/w 不/d 给/p 违法犯罪/v 人员/n [喘息/vi 之/uzhi 机/ng]/nz ，/w 以便/d 达到/v “/w 要么/c 从此/d 不再/d 作案/vi ，/w 要么/c 不/d 敢/v 再/d 到/v 晋江/ns 作案/vi ”/w 的/ude1 目的/n 。/w 
