YES/x 国际/n 表演/v 餐厅/nis 在/p 高雄市/ns 街头/s 的/ude1 广告/n 广告牌/n 。/w 
台南/ns 检/ng 调/v 前往/v 查缉/vn 时/ng ，/w 菲律宾/nsf 舞者/nnt 正坐/v 在/p 顾客/n 大腿/n 上/f 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台南/ns 地/ude2 检署/nz 破获/v 人口/n 贩运/v 集团/nis ，/w 救出/vf [35/m 名/q]/mq 菲律宾/nsf 女子/n ，/w 这些/rz 女子/n 被/pbei 控制/vn 在/p 台南/ns Kiss/x 和/cc 高雄/ns Yes/x 等/udeng 夜店/nz 从事/vi 性交易/nz ，/w 调查/v 人员/n 扮/v 顾客/n 暗中/d 录/ng 下/f 她们/rr 在/p 店/n 内/f 与/cc 顾客/n 猥亵/v 画面/n 佐证/n ，/w 前天/n 带回/v 夜店/nz 负责人/nnt 洪某/nr 及/cc [7/m 名/q]/mq 员工/n ，/w 检/ng 方/q 讯/ng 后/f ，/w 谕令/nz 洪/ng 嫌/v [100/m 万元/q]/mq (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w 交保/nz ，/w [35/m 名/q]/mq 菲律宾/nsf 女舞者/nz 送/v “/w 移民/n 署/ng ”/w 安置/vn 。/w 
检/ng 方/q 说/v ，/w 到/v 过/uguo 菲律宾/nsf 马尼拉/nsf 夜店/nz 的/ude1 民众/n ，/w 都/d 对/p 当地/s 钢管/n 舞者/nnt 的/ude1 情色/nz 演出/v 印象/n 深刻/a ，/w 南/b 台湾/ns 夜店/nz 业/ng 者/k 洪/ng 某/rz 以/p 专业/n 舞者/nnt 名义/n ，/w 向/p “/w 劳委会/nz ”/w 申请/v 工作/vn 许可证/n ，/w 招募/v 菲/b 籍/ng 女子/n 来/vf 台/q 从事/vi 舞台/n 表演/vn 工作/vn 。/w 
