[浙江省/ns 人大常委会/nis]/nt 今天/t 发布/v 公告/n ，/w 公布/v 了/ule 修订/v 后/f 的/ude1 《/w [浙江省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w （/w 以下/f 简称/v 《/w 条例/n 》/w ）/w 。/w 依据/n 修改/v 后/f 的/ude1 《/w 条例/n 》/w ，/w “/w 双方/n 或/c 一方/mq 为/p 独生子女/n ，/w 已/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 夫妻/n ，/w 经/p 批准/v 可以/v 再/d 生育/vn 一个/mq 子女/n ”/w ，/w 自/p 公布/v 之/uzhi 日/b 起/vf 施行/v 。/w 
相关/vn 人士/n 认为/v ，/w 这/rzv 标志着/v 浙江/ns 完成/v 了/ule 启动/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 的/ude1 [法定/b 程序/n]/nz ，/w 并/cc 由此/d 成为/v 全国/n 首/q 个/q “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 落地/vi 的/ude1 省份/n 。/w 
[浙江省/ns 人大/nis 教育/vn 科技/n 文化/n 卫生/an 委员会/nis]/nt 主任委员/nnt 蒋泰维/nr 称/v ，/w 浙江/ns 自/p 推行/v 计划生育/n 以来/f ，/w 全省/n 累计/vd 少/a 生/v [2600/m 万/d 人/n]/mq ，/w [低/a 生育/vn 水平/n]/nz 持续/vd 稳定/an 30年/t 。/w 从/p 2010年/t 开始/v ，/w 浙江/ns [老年/n 人口/n]/nz 规模/n 进入/v 快速/d 增长期/n ，/w [人口/n 结构/n]/nz 矛盾/an 逐步/d 显现/v 。/w “/w 因此/c ，/w 修改/v 《/w 条例/n 》/w ，/w 实施/v ‘/w 单独/d 两/m 孩/ng ’/w 政策/n 是/vshi 必要/a 的/ude1 。/w ”/w 
此前/t ，/w [浙江省/ns 人口/n 计生委/nis]/nt 研究/vn 围绕/v 完善/vn 现行/b [生育/vn 政策/n]/nz 进行/vn 系列/n 研究/vn 论证/vn ，/w 结果/n 表明/v ，/w 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 后/f ，/w 浙江/ns 头/n 5年/t 出生/vi 数/n 年均/v 增长/vn [10/m 万/d 人/n]/mq 左右/f ，/w 此/rzs 后/f 近/a 10年/t 出生/vi 数量/n 增量/n 基本/a 稳定/an 在/p [8/m 万/d 人/n]/mq 左右/f 。/w 
“/w 户籍/n 总人口/n 将/d 在/p 2026年/t 达到/v [峰值/n 时间/n]/nz ，/w 峰值/n 总量/n 增加/v 约/d [100/m 万/d 人/n]/mq 。/w ”/w 蒋泰维/nr 说/v ，/w 常驻/v [人口/n 总量/n]/nz 仍/d 能/v 控制/vn 在/p “/w 十二五/m ”/w [人口/n 发展/vn 规划/n]/nz 设定/v 的/ude1 [5700/m 万/d 人/n]/mq 以内/f ，/w 不会/v 对/p 全省/n [粮食/nf 安全/an]/nz 以及/cc 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 就业/vn 等/udeng [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 带来/v 较大/d 压力/n 。/w （/w 记者/nnt 董碧水/nr ）/w 
