程红/nr 的/ude1 博物馆/nis 里/f 陈列/v 的/ude1 乾隆/n 宝刀/n ，/w 据称/v 价值/n [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
博物馆/nis 馆长/nnt 诈骗/vn 亿元/q 公务员/nnt 子女/n 均/d 涉嫌/v [集资/vi 诈骗/vn]/nz (/w 组/n 图/n )/w 
原/b 标题/n ：/w 辽/b 北/f 首家/n 民间/n 博物馆/nis 集资/vi 骗局/n 
■/w 核心/n 提示/v 
辽/b 北/f 小城/ns 西丰县/ns 的/ude1 400多名/m 民众/n 陷入/v 集资/vn 陷阱/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 近/a 亿元/q 。/w 而/cc 涉嫌/v “/w [集资/vi 诈骗/vn]/nz ”/w 的/ude1 主要/b 人物/n ，/w 是/vshi 一个/mq [57/m 岁/qt]/mq 只/d 受/v 过/uguo [高中/nis 教育/vn]/nz 的/ude1 老太太/n 程红/nr 。/w 程红/nr 的/ude1 手段/n 并不/d 复杂/a ，/w 她/rr 建起/v 一座/mq [私人/n 博物馆/nis]/nt ，/w 并/cc 以此/d 为/p “/w 抵押/vn ”/w ，/w 高息/n 吸纳/v 资金/n 。/w 案发/v 时/ng ，/w 程红/nr 带走/v 了/ule 资金/n ，/w 留下/v 了/ule 价值/n 有待/v 鉴定/vn 的/ude1 文物/n 。/w 
如此/rzv 简单/a 的/ude1 “/w 骗局/n ”/w 能够/v 生效/vn ，/w 并非/v 人们/n 看不到/v 破绽/n ，/w 是因为/c 有/vyou 权力/n 为/p 其/rz 背书/vi ，/w 而/cc 对/p 金钱/n 的/ude1 欲望/n 又/d 剥去/vf 了/ule 人们/n 残存/v 的/ude1 理智/n 。/w 
目前/t ，/w 程红/nr 及其/cc 丈夫/n 、/w 儿子/n 、/w 女儿/n 、/w 儿媳/n 都/d 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 集资/vi 者/k 们/k 正在/d 等待/v 政府/nis 对/p 资金/n 的/ude1 追查/vn 和/cc 对/p 文物/n 的/ude1 鉴定/vn 。/w 
1月6日/t 早晨/t [9/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 气温/n 零下/s [20/m 摄氏度/q]/mq ，/w [西丰县/ns 信访/n 中心/nis]/nt 门前/s ，/w 雪地/n 里/f 密密麻麻/z 站/vi 着/uzhe 两百多人/m ，/w 不时/d 有人/r 从/p 四面八方/n 赶来/vi ，/w 加入/v 他们/rr 当中/f 。/w 
“/w 那么/c 多/a 值钱/a 文物/n 还/d 在/p 博物馆/nis 摆着/v ，/w 不会/v 有/vyou 事/n 吧/y ？/w ”/w 文物/n 收藏/v 爱好者/n 刘文强/nr （/w 化名/v ）/w 挤/v 在/p 人群/n 中/f ，/w 格外/d 忐忑/a 。/w 
过去/vf 3年/t 里/f ，/w 在场/vi 的/ude1 人们/n 以/p 2.5分/t 的/ude1 月/n 利/n 借钱/vi 给/p 程红/nr ，/w 多/a 则/d 上/f [百/m 万元/q]/mq ，/w 少/a 则/d [一/d 万元/q]/mq 。/w 
刘文强/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 博物馆/nis ，/w 是/vshi 程红/nr 开办/v 的/ude1 [西丰县/ns 鹿城/nz 博物馆/nis]/nt ，/w 号称/v 辽/b 北/f 地区/n 首家/n [私人/n 博物馆/nis]/nt ，/w 拥有/v 大小/n 3000余件/m 从/p 辽/b 到/v 清/tg 的/ude1 “/w 珍贵/a ”/w 文物/n 。/w 
一个/mq 月/n 前/f ，/w 程红/nr 及其/cc 子女/n [突然/ad 消失/vi]/nz ；/w 随后/d ，/w 警方/n 宣布/v ，/w 程红/nr 及其/cc 身为/v 铁岭市/ns 人大代表/nnt 的/ude1 丈夫/n 和/cc 身为/v 西丰县/ns 公务员/nnt 的/ude1 女儿/n 、/w 儿子/n 、/w 儿媳/n 因/p 涉嫌/v [集资/vi 诈骗/vn]/nz 等/udeng 罪/n 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
他们/rr 冒着/v 严寒/an 参加/v 在/p 信访/n 中心/nis 召开/v 的/ude1 案情/n 通报会/n ，/w 以期/v 得知/v 资金/n 的/ude1 流向/vn 和/cc 程红/nr 收藏/v 文物/n 的/ude1 处理/vn 、/w 变卖/v 结果/n 。/w 
通报会/n 称/v ，/w 截至/v 今年/t 1月6日/t ，/w 程红/nr 家族/n [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 9700余万元/m ，/w 涉案人员/n [454/m 人/n]/mq 。/w 但/c 集资款/n 的/ude1 流向/vn 仍/d 未/d 查明/v ，/w 博物馆/nis 文物/n 仍/d 在/p 清点/v ，/w 还/d 未/d 鉴定/v 价值/n 。/w 
人群/n 中/f 已经/d 有/vyou 了/ule 文物/n 可能/v 是/vshi 赝品/n 的/ude1 低声/d 议论/v 。/w 站/vi 在/p 人群/n 中/f 的/ude1 刘文强/nr 只/d 觉得/v 头/n 嗡嗡响/nz ：/w 这个/rz 在/p 西丰县/ns 能/v “/w 呼风唤雨/n ”/w ，/w “/w 坐拥/nz 宝库/n ”/w 的/ude1 “/w 热心/a 大姐/n ”/w ，/w 难道/d 真的/d 是/vshi 个/q 骗子/n ？/w 
