省纪委/n [九/b 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 召开/v ，/w 尤权/nr 、/w 苏树林/nr 出席/v 
17日/t ，/w 省纪委/n [九/b 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 在/p 福州/ns 召开/v 。/w 
省委/nis 书记/nnt 尤权/nr 在/p 会上/n 讲话/n ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 苏树林/nr 传达/v [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 省纪委/n 书记/nnt 倪岳峰/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 代表/nnt 省纪委/n 常委会/nis 作/v 工作报告/v 。/w 省/n 领导/n 张昌平/nr 、/w 于伟国/nr 、/w 杨岳/nr 、/w 陈桦/nr 、/w 姜信治/nr 、/w 叶双瑜/nr 、/w 苏增添/nr 、/w 张志南/nr 、/w 王蒙徽/nr 、/w 曹德信/nr 、/w 徐谦/nr 在/p 主席台/n 就座/vi ，/w [中央/n 纪委/nnt 七/m 室/n]/nt 领导/n 到/v 会/v 指导/vn 。/w 
就/d 做好/v 今年/t [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn ，/w 尤权/nr 强调/v ，/w 一/m 要/v 持续/vn 深入/ad 抓好/v 作风/n 建设/vn 。/w 坚决/ad 贯彻/v 落实/vn [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 以及/cc 最近/t 中央/n 出台/vi 的/ude1 一系列/b 规定/n ，/w 继续/v 推行/vn “/w [马上/d 就/d 办/v]/nt ”/w ，/w 转变/v 干部/nnt 作风/n ，/w 改善/v 发展/vn 环境/n 。/w 二/m 要/v 保持/vn [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 高压/n 态势/n 。/w 盯住/v 权力/n 较为/d 集中/v 的/ude1 [资源/n 配置/vn]/nz 、/w 资金/n 分配/v 、/w [工程/n 建设/vn]/nz 、/w [政府/nis 采购/vn]/nz 、/w [市场/n 监管/vn]/nz 以及/cc 干部/nnt 选任/v 等/udeng 重点/n 领域/n ，/w 坚持/v “/w 老虎/n ”/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v 。/w 三/m 要/v 加强/vn 对/p 权力/n 运行/vn 的/ude1 制约/vn 和/cc 监督/vn 。/w 强化/v 对/p “/w 一把手/nnt ”/w 的/ude1 监督/vn ，/w 完善/v 党务/n 、/w 政务/n 和/cc 各/rz 领域/n 的/ude1 办事/vn 公开/ad 制度/n ，/w 强力/n 推进/vi 土地/n 出让/v 和/cc 管理/vn 、/w [工程/n 建设/vn]/nz 两个/mq 领域/n 的/ude1 公开/ad 工作/vn ，/w 让/v 人民/n 监督/v 权力/n ，/w 让/v 权力/n 在/p 阳光/n 下/f 运行/vn 。/w 四/m 要/v 进一步/d 严明/a [组织/n 纪律/n]/nz 。/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz 要/v 对/p 党/n [忠诚/a 老实/a]/nz ，/w 言行一致/vl ，/w 相信/v 组织/n 、/w 依靠/v 组织/n 、/w 服从/v 组织/n 。/w 领导干部/nnt 要/v 坚持/v 民主集中制/n ，/w 处理/vn 好/a 个人/n 与/cc 组织/n 的/ude1 关系/n ，/w 执行/v 好/a 请示报告/v 制度/n 。/w [各级/r 党组织/n]/nz 和/cc [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 对/p 违反/v [组织/n 纪律/n]/nz 问题/n 突出/a 的/ude1 要/v [追究/v 责任/n]/nz ，/w 让/v [组织/n 纪律/n]/nz 成为/v 带电/vn 的/ude1 “/w 高压线/n ”/w 。/w 
尤权/nr 强调/v ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 要/v 认真/ad 落实/v 反腐败/nz 体制/n 机制/n 改革/v 举措/n ，/w 加强/v 对/p [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn 的/ude1 [统一/vn 领导/n]/nz ，/w 切实/ad 承担/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 的/ude1 主体/n 责任/n ，/w 切实/ad 保障/v 纪委/nnt 监督权/n 的/ude1 相对/d 独立性/n 和/cc 权威性/n 。/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 特别/d 是/vshi “/w 一把手/nnt ”/w 要/v 按照/p “/w 一岗双责/j ”/w 的/ude1 要求/n 管/v 好/a 班子/n 、/w 带/v 好/a 队伍/n ，/w 带头/vd 廉洁/a 从政/vi 。/w 各级/r 纪委/nnt 要/v 聚焦/vn [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz [中心/nis 任务/n]/nz ，/w 更加/d 有效地/nz 反对/v 腐败/an 、/w [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 努力/ad 营造/v 廉洁/a 从政/vi 的/ude1 [政治/n 生态/n]/nz ，/w 维护/v [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 良好/a 氛围/n 。/w 
倪岳峰/nr 作/v 了/ule 题为/v 《/w 转变/v 职能/n ，/w 突出/a 主业/n ，/w 深入/ad 推进/vi [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 》/w 的/ude1 工作报告/v 。/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 
