韩朝/nr 新年/t 几番/n 互动/vn 暂/d 无/v 果/ng 关系/n 能否/v 转折/vn 仍/d 待/vi 观察/v 
朝鲜/nsf 16日/t 向/p 韩国/nsf 发出/v “/w 重大/a 提案/n ”/w ，/w 呼吁/v 朝/tg 韩/b 停止/v 相互/d 诽谤/v 中伤/v 及/cc 一切/rz 军事/n 敌对/a 行为/n 。/w 17日/t ，/w 韩国/nsf 对此/d 提案/n 表示/v 拒绝/vn ，/w 并/cc 敦促/v 朝鲜/nsf 勿/d 就/d [韩美/nr 军演/nz]/nz “/w 找麻烦/v ”/w 。/w 专家/nnt 指出/v ，/w 韩朝/nr 自/p 今年/t 元旦/t 以来/f 都/d 有意/d 就/d 改善/v 双方/n 关系/n 作出/v 试探/vn 和/cc 努力/ad ，/w 但/c 由于/p 双方/n 要求/n 相差/v 太远/d ，/w 几番/n 互动/vn 却/d 没有/v 取得/v 任何/rz 成果/n ；/w 韩朝/nr 关系/n 真正/d 的/ude1 转折点/n 还/d 需要/v 观察/vn 。/w 
经历/n 了/ule 2013年/t 两国间/nz 关系/n 的/ude1 跌宕起伏/al ，/w 新年伊始/bl ，/w 韩朝/nr 间/f 互动/vn 可谓/v 频繁/a 。/w 双方/n 均/d 提出/v 有关/vn 改善/v 关系/n 的/ude1 建议/n 。/w 2014年/t 元旦/t ，/w 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 发表/v [新年/t 贺词/n]/nz ，/w 向/p 韩国/nsf 伸出/v 改善/vn 关系/n 的/ude1 “/w 橄榄枝/n ”/w 。/w 金正恩/nr 强调/v 应/v 营造/vn 有利于/v 改善/vn 朝/tg 韩/b 关系/n 的/ude1 氛围/n ，/w “/w 现在/t 是/vshi 时候/n 结束/v 对/p 双方/n 都/d 没有/v 好处/n 的/ude1 诽谤/vn 和/cc 中伤/v ”/w 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 朝鲜/nsf 媒体/n 多次/mq 就/d 金正恩/nr 贺词/n 撰写/v 评论/n ，/w 称/v 贺词/n 阐明/v 了/ule 解决/v 国家/n 统一/v 问题/n 的/ude1 [根本/a 途径/n]/nz ，/w 朝/tg 韩/b 对峙/vi 不利于/v 民族/n 和解/vn ，/w 应/v 尽快/d 结束/v 对抗/vn ，/w “/w 年/qt 内/f 一定/b 要/v 开创/v 自主/vn 统一/vn 与/cc 和平/n 繁荣/an 的/ude1 新局面/nz ”/w ，/w 就/d 韩朝/nr 关系/n 释放/v 出/vf 积极/ad 信号/n 。/w 
在/p 金正恩/nr 的/ude1 [新年/t 贺词/n]/nz 发表/v 后/f ，/w [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 对/p 贺词/n 给予/vn 正面/b 回应/vn 。/w 韩方/nr 随后/d 也/d 于/p 年初/t 提议/v ，/w 在/p 今年/t [春节/t 期间/f]/nz 举办/v 韩朝/nr 离散/vn 家属/n 团聚/vi 活动/vn 。/w 朝方/nz 虽/c 以/p 韩美/nr 联合/v 军演/nz 等/udeng 为/p 由/p 拒绝/v 了/ule 韩方/nr ，/w 但/c 并未/d 关闭/v 关系/n 缓和/v 的/ude1 大门/n ，/w 称/v 朝/tg 韩/b 可以/v 在/p “/w 合适/a 季节/n 到来/vi 之/uzhi 时/ng ”/w 举办/v 此类/r 活动/vn 。/w 
1月16日/t ，/w [朝鲜/nsf 国防/n 委员会/nis]/nt 突然/ad 向/p 韩国/nsf 发出/v “/w 重大/a 提案/n ”/w ，/w 提议/v 双方/n 以/p 春节/t 为/p 契机/n 采取/v 实际/n 措施/n ，/w 全面/ad 停止/v 军事/n 敌对/a 行为/n 。/w 朝鲜/nsf 要求/n ，/w 韩国/nsf 停止/v 2月/t 将/d 举行/v 的/ude1 “/w 关键/n 决心/n ”/w 和/cc “/w 秃鹫/n ”/w 韩美/nr 联合/v 军演/nz ；/w 不/d 允许/v 美国/nsf 向/p 韩国/nsf 和/cc 周边/n 运进/nz 核打击/nz 手段/n ；/w “/w 上述/b 重大/a 提议/v 如/v 能/v 实现/vn ，/w 离散/vn 家属/n 团聚/vi 等/udeng 朝/tg 韩/b 关系/n 中/f 的/ude1 大大小小/z 的/ude1 所有/b 问题/n 都/d 将/d 迎刃而解/vl 。/w ”/w 
[北京大学/ntu 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 、/w 东北亚/ns [安全/an 问题/n]/nz 专家/nnt 朱锋/nr 接受/v 中新网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 就/d 朝鲜/nsf 此次/rz 的/ude1 “/w 重大/a 提议/v ”/w 分析/vn 指出/v ，/w 金正恩/nr 的/ude1 [新年/t 贺词/n]/nz 中/f 提出/v 应该/v 改善/vn 南北/f 关系/n ，/w 在/p 民族/n 和解/vn 基础上/nz 促成/v 和平/n 和/cc [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 所以/c 朝鲜/nsf 现在/t 打出/v “/w 韩国/nsf 牌/n ”/w ，/w 希望/v 通过/p 韩朝/nr 关系/n 的/ude1 和解/vn ，/w 减轻/v 经济/n 上/f 和/cc 政治/n 上/f 的/ude1 压力/n 。/w 因此/c ，/w 这/rzv 一/m 提议/v [一定/b 程度/n]/nz 上/f 也/d 是/vshi 对/p 韩国/nsf 打出/v 的/ude1 “/w 和平/n 攻势/n ”/w 。/w 
朱锋/nr 同时/c 就/d 金正恩/nr 的/ude1 [新年/t 贺词/n]/nz 指出/v ，/w 贺词/n 中/f 的/ude1 表态/vn 是/vshi 金正恩/nr 政权/n 试图/v 在/p 对外/vn 政策/n 上/f 寻求/v 改变/vn 的/ude1 一个/mq 标志/n ，/w “/w 朝鲜/nsf 虽然/c 不/d 可能/v 说/v 变/vn 就/d 变/v ，/w 但是/c 依然/d 能/v 看出/v 朝鲜/nsf ‘/w 求变/vi ’/w 的/ude1 新/a 态势/n ”/w 。/w 
[中国/ns 国际/n 问题/n 研究所/nis]/nt 亚太/b 安全/an 与/cc 合作/v 研究部/nis 主任/nnt 虞少华/nr 也/d 对/p 中新网/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 自/p 年初/t 金正恩/nr 的/ude1 [新年/t 贺词/n]/nz 发表/v 后/f ，/w 韩国/nsf 和/cc 朝鲜/nsf 都/d 就/d 韩朝/nr 关系/n 提出/v 一些/mq 建议/n ，/w 双方/n 均/d 有/vyou 互动/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 由于/p 韩朝/nr 双方/n 都/d 认为/v 需要/vn 在/p 目前/t 的/ude1 关系/n 上/f 有所/v 进展/vn ，/w 因此/c 都/d 有意/d 作出/v 试探/vn 和/cc 努力/ad 。/w 
但/c 就/d 在/p 朝鲜/nsf 发出/v “/w 重大/a 提议/v ”/w 的/ude1 第二天/mq 上午/t ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 即/v 拒绝/vn 了/ule 朝鲜/nsf 此项/r 提议/v ，/w 同时/c 敦促/v 朝鲜/nsf 勿/d 就/d 韩美/nr 联合/v 军演/nz 问题/n 找麻烦/v 。/w [韩国/nsf 统一/vn 部/q]/nt 发言人/nnt 表示/v ，/w 朝鲜/nsf 两年/mq 前/f 就/d 在/p 新年/t 致辞/vi 中/f 表示/v 要/v 中断/vn 相互/d 诽谤/v 中伤/v 的/ude1 行为/n ，/w 却/d 未能/v 做到/v 。/w 朝鲜/nsf 应/v 牢记/v ，/w 韩朝/nr 信任/vn 不能/v 靠/v 口头/n 而是/c 需要/v 靠/v 行动/vn 来/vf 维持/v 。/w 
虞少华/nr 认为/v ，/w 韩朝/nr 近期/t 之所以/c 互相/d 提出/v 提议/vn 、/w 但/c 却/d 都/d 很快/d 拒绝/v 的/ude1 原因/n 是/vshi “/w 要求/n 相差/v 太远/d ”/w 。/w 以/p 朝鲜/nsf 要求/n 停止/v 韩朝/nr 军事/n 敌对/a 、/w 取消/v [美/b 韩军/nr 演/v]/nz 为/p 例/n ，/w 首先/d ，/w [美/b 韩军/nr 演/v]/nz 是/vshi 每年/r 例行/vn 进行/vn 的/ude1 ，/w 不/d 可能/v 因为/c 朝鲜/nsf 一纸/mq 建议/n 就/d 宣布/v 取消/vn ；/w 其次/c ，/w 美/b 韩/b 等/udeng 此前/t 多次/mq 指责/v 朝鲜/nsf 出尔反尔/vl ，/w 因此/c 对于/p 朝鲜/nsf 的/ude1 表态/vn ，/w 韩方/nr 需要/v 后续/vn 观察/v ，/w 朝方/nz 也/d 需要/v 用/p 行动/vn 来/vf [证明/v 自己/rr]/nz 。/w 但/c 她/rr 同时/c 强调/v ，/w 即使/c 韩朝/nr 的/ude1 提议/vn 没/d 能/v 得到/v 对方/n 同意/v ，/w 双方/n 依然/d 表达/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n ，/w 仍/d 在/p 进行/vn 着/uzhe 互动/vn 。/w 
虽然/c 朝鲜/nsf 要求/n 取消/v [韩美/nr 军演/nz]/nz 的/ude1 “/w 重大/a 提议/v ”/w 并未/d 被/pbei 韩方/nr 接受/v ，/w 但/c 虞少华/nr 认为/v ，/w 今年/t 朝鲜/nsf 对/p 军演/nz 的/ude1 反应/vn 不会/v 像/v 去年/t 一样/uyy 强烈/a 。/w 她/rr 说/v ，/w 分析/vn 认为/v 朝鲜/nsf 短期内/nz 不会/v 再/d 进行/vn [第四/m 次/qv]/mq 核试验/n ，/w 目前/t [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 局势/n 也/d “/w 没有/v 让/v 朝鲜/nsf 看到/v 核试验/n 的/ude1 必要性/n ”/w ，/w 因此/c 美/b 韩/b 即使/c 如约/d 军演/nz ，/w 朝鲜/nsf 也/d 应该/v 会/v 比/p 去年/t 表现/v 的/ude1 更为/d 正面/b ，/w 克制/v 较为/d 极端/n 的/ude1 姿态/n 。/w 
虞少华/nr 同时/c 指出/v ，/w 从/p 以往/t 的/ude1 经验/n 看/v ，/w 韩朝/nr 关系/n 在/p [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 的/ude1 第二年/mq 任期/n 里/f 可能会/nz 有所/v 推进/vn 。/w 今年/t [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 已经/d 步入/v 执政/vn 的/ude1 第二个/mq 年头/n ，/w 她/rr 也/d 希望/v 能/v 和/cc 朝鲜/nsf 关系/n 有/vyou 进一步/d 的/ude1 进展/vn 和/cc 建树/n 。/w “/w 韩国/nsf 会/v 在/p [一/d 来/vf 一/d 往/p]/nz 的/ude1 过程/n 中/f 不断/d 观察/v 真正/d 的/ude1 机会/n ，/w 虽然/c 不会/v 发生/vn 戏剧性/n 转折/vn ，/w 但/c 应该/v 可以/v 期待/vn 韩朝/nr 关系/n 的/ude1 转变/vn 。/w ”/w (/w 记者/nnt 李夏君/nr )/w 
