新北市/ns 新庄区/nz [一/d 栋/q]/mq 公寓/n 17日/t 凌晨/t [3/m 点/qt]/mq 突然/ad 冒出/vf 火舌/n ，/w [67/m 岁/qt]/mq 的/ude1 屋主/nz 陈文霖/nr 因/p 中风/vi 长期/d 卧床/vi ，/w 无法/v 及时/ad 逃生/vi ，/w 送/v 医/ng 不/d 治/v 。/w 
来不及/v 了/ule ！/w 新北市/ns 新/a 庄/ag [一/d 处/n]/mq 民宅/n 昨天/t 凌晨/t 发生/v 火警/n ，/w [67/m 岁/qt]/mq 屋主/nz 陈文霖/nr 的/ude1 儿子/n 陈建安/nr ，/w [2/m 度/qv]/mq 勇/ag 闯/v 火场/n 要/v 救/vn 中风/vi 的/ude1 父亲/n ，/w 无奈/d 火势/n 太大/d ，/w 遭/v 浓烟/n 呛/vi 伤/v 的/ude1 陈建安/nr 事后/f 泪/n 洒/vi 医院/nis ，/w 自责/v 不已/vi 。/w 
据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 据/p 了解/v ，/w 陈文霖/nr 5年前/t 中风/vi ，/w 陈建安/nr 与/cc 母亲/n 扛/v 起/vf 照顾/v 父亲/n 的/ude1 重任/n ，/w 洗澡/vi 、/w 换/v 尿布/n 等/udeng 都/d 没有/v 怨言/n 。/w 父子/n 感情/n 不错/a ，/w 2年前/t 家人/n 想/v 把/pba 父亲/n 送到/v 赡养/vn 院/n ，/w 他/rr 还/d 坚拒/nz 。/w 
[33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈建安/nr 在/p 折床/n 工厂/nis 工作/vn ，/w 是/vshi 家中/s 唯一/b 经济/n 来源/n ，/w 近期/t 荣升/v 厂长/nnt ，/w 刚/d 与/cc 家人/n 分享/v 完/vn 喜悦/an ，/w 事发/vi 当晚/t 加班/vi 到/v [10/m 点/qt]/mq 多/a 回家/vi ，/w 没想到/nz 发生/v 这/rzv 起/vf 天/qt 人/n 永隔/nz 的/ude1 意外/a 。/w 
昨天/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 新/a 庄/ag 中/f 港/n 路/n 巷弄/nz 间/f [1/m 处/n]/mq 民宅/n 冒出/vf 黑烟/nz ，/w 火苗/n 随即/d 由/p 1/m 楼主/n 卧室/n 窜出/v ，/w 粘姓/nz 妻子/n 赶忙/d 推/v 醒/vn 丈夫/n 并/cc 直奔/v [2/m 楼/n]/mq ，/w 要/v 小/a 儿子/n 陈建安/nr 夫妻/n 俩/m 赶快/d 逃命/v 。/w 
[3/m 人/n]/mq 奔/v 出/vf 屋外/d 后/f ，/w 陈建安/nr 发现/v 因/p 中风/vi 行动/vn 不便/an 的/ude1 父亲/n 还/d 没/d 逃出/vn 来/vf ，/w 马上/d 回头/vi 冲进/vf 火场/n ，/w 用尽/v 力气/n ，/w 想/v 扶起/v 80多公斤/m 的/ude1 父亲/n ，/w 却/d 徒劳无功/vl 。/w 
“/w 紧/d 来/vf 喔/o ！/w 火烧/nf 厝/n 啦/y ！/w ”/w 邻居/n 眼看/v 失火/vn ，/w 连忙/d 报案/vi 并/cc 拿出/v [10/m 多个/mq]/mq 灭火器/n 协助/v 灭火/vn ，/w 但/c 8/m 坪/ng 大小/n 的/ude1 主/ag 卧室/n 和/cc 客厅/n 已/d 陷入/v 火海/n 。/w 
警/ng 消/v 初步/d 勘查/vn ，/w 起火/vi 点/qt 在/p 主/ag 卧室/n 床头/n 侧/ng ，/w 因/p 全家/n 都/d [没有人/nz 抽烟/vi]/nz ，/w 加上/v 室内/s 没有/v 火源/n 与/cc 电暖炉/nz 等/udeng 电器/n ，/w 分析/vn 应/v 为/p 电线/n 走火/vi 所致/nz 。/w 
