综合/v [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 将/d 于/p 今日/t 下午/t 在/p 央视/j 旧址/n [1/m 号/q]/mq 演播厅/n ，/w 首次/m 进行/vn 带/v 妆/vg 、/w 带/v 观众/n 大/a 彩排/v 。/w 日前/t ，/w 备受/v 争议/vn 的/ude1 郭德纲/nr 会/v 否/vg 亮相/vi 成为/v 外界/n 关注/v 焦点/n 。/w 
另外/c ，/w 多家/mq 媒体/n 还/d 曝光/vi 了/ule 春晚/n 歌舞/n 类/q 部分/n 节目/n 的/ude1 节目单/n 。/w 据/p 报道/v ，/w 崔健/nr 将/d 首次/m 登上/v 春晚/n ，/w 演唱/v [经典/n 名曲/n]/nz 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ，/w 张明敏/nr 则/d 会/v 唱响/v 《/w 中国/ns 梦/n 》/w 。/w 
郭德纲/nr 疑/vg 透露/v 无缘/vi 春晚/n 
近日/t ，/w 郭德纲/nr 能否/v 上/f 春晚/n 的/ude1 消息/n 备受/v 关注/vn 。/w 此前/t 有/vyou 媒体/n 称/v ，/w 郭德纲/nr 送审/v 的/ude1 节目/n 视频/n 已经/d 通过/p 央视/j 春晚/n 终审/n ，/w 他/rr 本人/rr 也/d 刻意/d 选择/v 低调/n ，/w 只/d 等/udeng 大年/n [三十/m 晚上/t]/nz 和/cc 观众/n 见面/vi 。/w 不过/c ，/w 也/d 有/vyou 消息/n 称/v 郭德纲/nr 彻底/ad 无缘/vi 春晚/n 舞台/n 。/w 
16日/t ，/w 郭德纲/nr 结束/v 新剧/n 《/w 济公传/nz 》/w 的/ude1 拍摄/vn ，/w 从/p 横店/ns 返/v 北京/ns ，/w 并发/v 微博/n 称/v “/w 新剧/n 杀青/v ，/w 连夜/d 返/v 京/b 。/w 外/f 有/vyou 雾霾/nz ，/w 内存/n 春意/n 。/w 恰逢/v 蝴蝶/n 破茧/nz ，/w 不胜/d 愉悦/a 。/w 更/d 有/vyou [数十/m 只/d]/mq 螳螂/n 孵化/v ，/w 感/vg 生命/n 之/uzhi 伟大/a 。/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 写字/vi 画画/v 说书/vn 唱戏/vi ，/w 人生/n 之/uzhi 乐/a 不过如此/vl 。/w ”/w 
外界/n 分析/vn ，/w 文中/s 委婉/a 回应/vn 了/ule 春晚/n 传闻/n ，/w 疑/vg 称/v 结束/vn 新剧/n 《/w 济公传/nz 》/w 拍摄/v 后/f ，/w 今年/t 工作/vn 已经/d 忙/v 完/vn ，/w 提前/vd 进入/v 休闲/vn 模式/n ，/w 恐怕/d 不会/v 上/f 春晚/n 。/w 
张明敏/nr 或/c 重/a 登/v 春晚/n 唱响/v 《/w 中国/ns 梦/n 》/w 
16日/t ，/w 多家/mq 媒体/n 曝光/vi 了/ule 马/n 年/qt 春晚/n 歌舞/n 类/q 部分/n 节目/n 的/ude1 节目单/n 。/w 
