原/b 标题/n ：/w 吴君如/nr 戴/v 假胸/nz 腰酸背痛/nhd 曝/vg 陈可辛/nr 私下/d 色/ng 眯眯/nz 
图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 消息/n ，/w [香港/ns 喜剧/n]/nz 天后/nz 吴君如/nr ，/w 16日/t 赴/v 台/q 大谈/nz 新片/n 《/w 金鸡/ns sss/x 》/w 幕后/s 花絮/n ，/w 她/rr 爆料/v 爱人/n 陈可辛/nr 平/v 日/b 看起来/v 十分/d 正经/a ，/w 但/c 只要/c 一/m 到/v 片/q 场/qv 看到/v 她/rr 戴/v 假胸/nz ，/w 就/d 马上/d 露出/v 色/ng 眯眯/nz 微笑/vi ，/w 还/d 求/v 她/rr 不要/d 摘下/v 。/w 
吴君如/nr 告诉/v 媒体/n ，/w 戴/v 假胸/nz 十分/d 辛苦/a ，/w 因为/c 前面/f 重量/n 太重/d ，/w 整个/b 身子/n 都/d 站/vi 不/d 直/d ，/w 令/v 她/rr 腰酸背痛/nhd 叫苦连天/nz ，/w 而且/c 每天/r 光/n 是/vshi 贴/v 假胸/nz ，/w 就要/d 花/n 上/f [2/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 每回/nz 一/m 戴/v 上/f ，/w 特殊/a 化妆师/nnt 就/d 不准/v 她/rr 移动/vn 或/c 讲话/n ，/w 深/a 怕/v 特殊/a 硅胶/n 会/v 裂开/v 。/w 
吴君如/nr 也/d 透露/v ，/w 平/v 日/b 看起来/v 也/d 一本正经/al 的/ude1 甄子丹/nr ，/w 拍摄/v 第一天/mq 就/d 被/pbei 剧本/n 笑死/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 当/p 《/w 叶问/nr 》/w 碰上/v 《/w [一代/n 宗师/n]/nz 》/w 的/ude1 桥段/n ，/w 简直/d 叫/vi 他/rr 演完/nz 还/d 依依不舍/vl ，/w 到/v 别的/rzv 剧组/nis 拍摄/v 时/ng ，/w 还/d 不停/v 讨论/vn 《/w 金鸡/ns sss/x 》/w 有/vyou 多/a 好笑/a ，/w 令/v 吴君如/nr 决定/v 下/f 一部/mq 电影/n ，/w 非/b 找/v 甄子丹/nr 主演/v 不可/v ，/w 要/v 好好/d 让/v 他/rr 发挥/v [冷面/nf 笑匠/nz]/nz 的/ude1 真本事/nz 。/w 
