向/p 袁世凯/nr 递交/v “/w [二十/m 一条/mq]/mq ”/w 的/ude1 日本/ns 驻华/v 公使/nnt 日置益/nz 
1914年/t 夏天/ns [第一次/mq 世界大战/n]/nz 爆发/v 以后/f ，/w 由于/p 欧洲/ns 列强/n 陷于/v 大战/n ，/w [无暇/d 顾及/v]/nz 东方/s ，/w 这/rzv 为/p 日本/ns 在/p 中国/ns 进行/vn 扩张/vn 提供/v 了/ule 绝好/nz 的/ude1 机会/n 。/w 8月23日/t ，/w 日本/ns 对/p 德/b 宣战/vi ，/w 派兵/vi 在/p [山东/ns 龙口/ns]/ns 登陆/vi 。/w 3个月/t 后/f ，/w 日本/ns 控制/vn 了/ule 青岛/ns 原/b 德国/nsf 租借地/n 以及/cc [胶/n 济/vg 铁路/n]/nz 全线/n 。/w 1915年1月7日/t ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 照会/n 日本/ns 方面/n ，/w 要求/n 撤走/v 日军/n ，/w 但/c 遭到/v 拒绝/vn 。/w 
日本/ns 一方面/c 出兵/v 中国/ns 山东/ns ，/w 另一方面/c 加紧/vd 制定/v 全面/ad 的/ude1 对/p 华/b 要求/n 。/w [外务/n 大臣/nnt]/nnt 加藤/nz 指示/n 外务部/nt 把/pba 包括/v 军部/n 在/p 内/f 的/ude1 各/rz 方面/n 的/ude1 要求/n 综合/vn 到/v 一起/s ，/w 最后/f 归纳/v 为/p [5/m 号/q]/mq [21/m 条/q]/mq 。/w 
1915年1月18日/t 下午/t ，/w 日本/ns 驻华/v 公使/nnt 日置益/nz 前往/v 怀仁堂/ns 把/pba 日本/ns 对/p 中国/ns 的/ude1 [21/m 条/q]/mq 要求/n 递交/v 给/p 袁世凯/nr ，/w 并且/c 逐一/d 加以/vx 说明/v 。/w 他/rr 还/d 说/v ：/w “/w 今/tg 次/qv 如/v 能/v 承允/nz 所/usuo 提/v 条件/n ，/w 则/d 可/v 证明/vn 日/b 华/b 亲善/nz ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 对/p 袁/nz 总统/nnt 亦可/vi 遇事/v 相助/v 。/w ”/w 最后/f 他/rr 要求/n 对/p 此事/r 严守/v 秘密/n 。/w 袁世凯/nr 表示/v 在/p 详细/a 考虑/v 之后/f 由/p 外交部/nto 给予/vn 答复/vn 。/w 
