1911年1月18日/t ，/w 黄兴/nr 抵达/v 香港/ns 。/w 月底/t ，/w 成立/vi 统筹/vd 部/q ，/w 为/p 领导/n 起义/vi 的/ude1 总/b 机关/n ，/w 统揽/v 一切/rz 计划/n 。/w 黄兴/nr 被/pbei 举/v 为/p 部长/nnt ，/w 赵声/nr 为/p 副/b ，/w 下设/v ：/w 一/m 、/w 调度/v 处/n ，/w 运动/vn 新旧/nz 军界/n ，/w 以/p 姚雨平/nr 为/p 长/a 。/w 二/m 、/w 储备/v 课/n ，/w 购买/v 和/cc 运送/v 枪械/n ，/w 以/p 胡毅生/nr 为/p 长/a 。/w 三/m 、/w 交通/n 课/n ，/w 联络/v 江/n 、/w 浙/b 、/w 皖/b 、/w 鄂/b 、/w 湘/b 、/w 桂/b 、/w 闽/b 、/w 滇/b 各省/r ，/w 以/p 赵声/nr 为/p 长/a 。/w 四/m 、/w 秘书/nnt 课/n ，/w 掌管/v 文件/n ，/w ，/w 以/p 胡汉民/nr 为/p 长/a 。/w 五/m 、/w 编辑/nnt 课/n ，/w 草/n 定/v 制度/n ，/w 以/p 陈炯明/nr 为/p 长/a 。/w 六/m 、/w 出纳/nnt 课/n ，/w 掌管/v [财政/n 收支/n]/nz ，/w 以/p 李海云/nr 为/p 长/a 。/w 七/m 、/w 总务/b 课/n ，/w 司理/nnt 一切/rz 杂务/n ，/w 以/p 洪承/nr 点/qt 为/p 长/a 。/w 八/m 、/w 调查/v 课/n ，/w 调查/v 敌方/n 情形/n ，/w 以/p 罗织扬/nr 为/p 长/a 。/w 
统筹/vd 部/q 设/v 于/p 跑马地/nz [35/m 号/q]/mq ，/w 另/rz 于/p 百花/n 街/n 设/v 实行/v 部/q ，/w 专门/d 制造/vn 起义/vi 时/ng 所/usuo 用/p 炸弹/n ，/w 并/cc 准备/v 暗杀/vn 用具/n ，/w 由/p 方声洞/nr 等/udeng 负责/v 。/w 并/cc 将/d 原来/d 选定/v 的/ude1 [500/m 人/n]/mq 敢死队/n 扩/vg 至/p [800/m 人/n]/mq 。/w 派/v 专人/n 分头/d 发动/v 新军/n 、/w 防营/nz 、/w 巡警/nnd 及/cc 联络/v 会党/n 、/w 绿林/n 。/w 邀/v 谭人凤/nr 来/vf 港/n 共商/v 联络/vn 各省/r 策应/vn 工作/vn 。/w 各地/rzs 同盟会/n 负责人/nnt 宋教仁/nr 、/w 陈其美/nr 、/w 孙武/nr 、/w 焦达峰/nr 、/w 方声涛/nr 等/udeng 都/d 奉命/vd 作/v 响应/vn 的/ude1 准备/vn 。/w 
预定/vn 4月13日/t 在/p 广州/ns 发难/vi ，/w 由/p 赵声/nr 、/w 黄兴/nr 任/v 革命军/n 正副/b 总司令/nnt 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
