东南网/nz 1月18日/t 讯/ng （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 陈锟/nr 实习生/nnt 吴凌静/nr 文/ng //w 图/n ）/w 2014年1月16日/t ，/w 对于/p [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张/q 藤/n 来说/uls 是/vshi 个/q 特别/d 的/ude1 日子/n ，/w 因为/c 从此/d 他/rr 又/d 多/a 了/ule 一个/mq 家/q 。/w 
14年前/t ，/w 在/p 云南/ns ，/w 年仅/nz [3/m 岁/qt]/mq 、/w 当时/t 还/d 叫/vi 刘兴/nr 能/v 的/ude1 张/q 藤/n ，/w 在/p 外/f 玩耍/vi 时/ng 被/pbei 拐/v 。/w 约/d 1个月/t 后/f ，/w 他/rr 出现/v 在/p 了/ule 福建省/ns 福清市/ns ，/w 并/cc 被/pbei 张/q 老伯/n 带/v 回家/vn 抚养/v 。/w 14年/t 后/f 的/ude1 昨天/t ，/w 张藤/nr 的/ude1 亲生/b 父亲/n 从/p 云南/ns 赶来/vi 与/cc 他/rr 相认/v 。/w 
福清/ns 的/ude1 爷爷/n :/w 路边/s 捡/v 回/v 幼儿/n 相依/v 14年/t 
昨日/t ，/w 福清市/ns 龙田镇/ns 东庭村/ns 的/ude1 张依伯/nr 讲述/v 了/ule 当时/t 收养/v 张/q 藤/n 的/ude1 经过/p ：/w 
2000年/t 的/ude1 春天/t ，/w 他/rr 痛失/v 爱子/n ，/w 终日/d 以泪洗面/vl 。/w 两个月/mq 后/f 的/ude1 一天/mq ，/w 他/rr 骑着/v 摩/b 的/ude1 在/p 村里/n 载客/vi ，/w 看到/v 村/n 道边/nz 有/vyou 个/q 小孩/n ，/w 一副/mq 病恹恹/z 的/ude1 样子/n 。/w 他/rr 下车/vi 询问/v ，/w 孩子/n 也/d 没有/v 开口/vi 说话/vi ，/w 随后/d ，/w 他/rr 带着/vn 孩子/n 回家/vi ，/w 当作/v 亲/ng 孙子/n 养/v ，/w 取名/v 张藤/nr 。/w 
14年/t 过去/vf 了/ule ，/w 张藤/nr 十分/d 乖巧/a 孝顺/v ，/w 与/cc [爷爷/n 奶奶/n]/nz 十分/d 亲近/v 。/w 
张藤/nr 的/ude1 大姑/n 回忆说/nz ，/w 2012年/t ，/w 张藤/nr 突然/ad 被/pbei 派出所/nis 叫/vi 去/vf 抽血/vi 取样/vn ，/w 疑惑/vn 不解/v 的/ude1 他/rr 回家/vi 询问/v 家人/n ，/w 家人/n 这/rzv 才/d 将/d 真相/n 告诉他/nz 。/w 当时/t ，/w 张藤/nr 并/cc 没有/v 过激/vn 的/ude1 反应/vn ，/w 之后/f 一切/rz 如常/vi 。/w 如今，17/t 岁/qt 的/ude1 张/q 藤/n 已经/d 在/p 福清/ns 龙田/nr 一家/n 胶带/n 厂/n 上班/vi 。/w 
云南/ns 的/ude1 生父/n 跑遍/v 全省/n 寻/v 子/ng 翻/v 烂/a 了/ule 孩子/n 照片/n 
14年前/t ，/w 家住/v 云南/ns 陆良县/ns 的/ude1 刘东洪/nr 夫妇/n 带着/vn [2/m 个/q]/mq 儿子/n 卖/v 水果/n 谋生/vi ，/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 虽然/c 过/uguo 得/ude3 不/d 富裕/a ，/w 但/c 也/d 其乐融融/al 。/w 回忆起/v 儿子/n 被/pbei 拐/v 一幕/nz ，/w 这个/rz 汉子/n 流下/v 泪水/n 。/w “/w 2000年3月22日/t ，/w 我/rr 带着/vn [两个/mq 儿子/n]/nz 在/p 云南/ns 陆良县/ns 同/p 乐/a 广场/n 玩/v ，/w 一/m 回头/vi 就/d 听到/v 大儿子/n 哭/v ，/w 说/v 小/a 儿子/n 被/pbei 人/n 抱/v 走/v 。/w ”/w 刘东洪/nr 说/v ，/w 他/rr 马上/d 回头/vi 去找/v ，/w 可是/c 广场/n 人/n 太多/ad ，/w 从此/d 就/d 与/cc 小/a 儿子/n 失散/vi 了/ule 。/w 
当时/t 还/d 叫/vi “/w 刘兴能/nr ”/w 的/ude1 张/q 藤/n 失踪/vi 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 母亲/n 日/b 日/b 以泪洗面/vl ，/w 愁/v 白/a 了/ule 头/n 。/w 
接下来/vl 的/ude1 几年/mq ，/w 刘东洪/nr 几乎/d 跑遍/v 了/ule 云南/ns 省内/s 所有/b 地方/n ，/w 把/pba 孩子/n 的/ude1 照片/n 都/d 翻/v 烂/a 了/ule ，/w 只得/d 用/p 胶布/n 勉强/ad 粘/v 在/p 一起/s 。/w 
14年/t 后/f 终/d 聚首/vi 伤疤/n 确认/v 亲生/b 儿/ng 
今年/t [1/m 月份/n]/mq ，/w 刘东洪/nr 接到/v 民警/nnt 电话/n ，/w 称/v 经过/p 血样/n 比/p 对/p ，/w 福建/ns 福清/ns 有/vyou 个人/n 很可能/nz 就是/v 他/rr 失散/vi 多年/mq 的/ude1 儿子/n 。/w 在/p 接到/v 确认/vn 电话/n 后/f 的/ude1 [第一/m 时间/n]/nz ，/w 刘东洪/nr 和/cc 张/q 藤/n 的/ude1 大伯/n 就坐/vi 飞机/n 到/v 了/ule 福清/ns 。/w 
[3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 是/vshi 如何/ryv 从/p 云南/ns 到/v 福建/ns 的/ude1 ？/w 目前/t 还/d 在/p 调查/vn 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 在/p [福清市/ns 刑侦/n 大队/nis]/nt [三/m 楼/n]/mq ，/w 刘东洪/nr 和/cc 儿子/n 张/q 藤/n 在/p 此/rzs 见面/vi 。/w 见到/v 张/q 藤/n 的/ude1 [第/m 一刻/mq]/mq ，/w 刘东洪/nr 就/d 拉/v 着/uzhe 张/q 藤/n 的/ude1 左手/n ，/w 看到/v 他/rr 左手/n 大拇指/n 上/f 的/ude1 伤口/n 后/f ，/w 刘东洪/nr 不禁/d 老泪纵横/al ，/w “/w 这/rzv 就是/v 我/rr 的/ude1 儿子/n ”/w 。/w 原来/d ，/w 这/rzv 是/vshi 张/q 藤/n 小时候/n 与/cc 哥哥/n 玩耍/vi 时/ng ，/w 被/pbei 哥哥/n 不/d 小心/a 用/p 钉锤/n 砸/v 到/v 的/ude1 伤口/n 。/w 刘东洪/nr 一眼/d 就/d 确定/v ，/w 这/rzv 是/vshi 自己/rr 14年前/t 丢失/v 的/ude1 亲身/d 儿子/n 。/w 但是/c 腼腆/a 的/ude1 张/q 藤/n ，/w 在/p 父亲/n 面前/f 仍/d 叫/vi 不/d 出/vf 那/rzv 声/qv “/w 爸爸/n ”/w 。/w 
张藤/nr 说/v ，/w 在/p 福清/ns 生活/vn 习惯/n 了/ule ，/w 他/rr 还是/c 想/v 留/v 在/p 福清/ns 照顾/v [爷爷/n 奶奶/n]/nz ，/w 也/d 会/v 时常/d 回/v 云南/ns 看/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz 。/w 
经/p DNA/x 库比/nrf 对/p 促成/v 父子/n 团聚/vi 
据/p [福清市/ns 刑侦/n 支队/nis]/nt 施/v [副/b 大队长/nnt]/nnt 介绍/v ，/w 2012年/t 开始/v ，/w [福清市/ns 公安局/nis]/nto 对/p 非/b [亲属/n 关系/n]/nz 落户/vi 的/ude1 小孩/n 进行/vn 排查/v ，/w 并/cc 采集/v 血样/n 标本/n 入库/vi 登记/vn ，/w 进行/vn 全国/n 范围内/nz 的/ude1 DNA/x 比/p 对/p ，/w 张藤/nr 的/ude1 血样/n 也/d 是/vshi 其中/rz 之一/rz 。/w 
今年/t [1/m 月份/n]/mq ，/w 他们/rr 发现/v 张/q 藤/n 的/ude1 血样/n 和/cc 云南/ns 的/ude1 刘东洪/nr 夫妇/n 的/ude1 血样/n 对比/v 结论/n 为/p 生理学/n 近亲属/nz 关系/n ，/w 1月15日/t ，/w 民警/nnt 再次/d 提取/v 双方/n 血样/n 对比/vn ，/w 确认/v 了/ule 张/q 藤/n 与/cc 云南/ns 的/ude1 刘东洪/nr 为/p [父子/n 关系/n]/nz 。/w 
