深圳/ns 市长/nnt ：/w 深圳/ns 机动车/n 数量/n 全国/n 第二/m 不会/v 限/vn 行/ng 限购/nz 
正在/d 此间/rzs 举行/v 的/ude1 广东省/ns 两/m 会上/n ，/w 深圳市/ns 市长/nnt 许勤/nr 表示/v ，/w 目前/t 深圳/ns 机动车/n 拥有/v 数量/n 在/p 全国/n 排/v 第二位/mq ，/w 但/c 深圳/ns 对/p 私家车/nz 不限/v 行/ng 不/d 限购/nz ，/w 将/d 通过/p [经济/n 手段/n]/nz 来/vf 调节/v 市民/n [出行/vi 方式/n]/nz 。/w 
许勤/nr 说/v ，/w 目前/t 深圳/ns 车辆/n [增长/v 速度/n]/nz 很快/d ，/w 机动车/n 拥有量/n 在/p 全国/n 排/v 第二位/mq ，/w 交通/n 压力/n 巨大/a 。/w 为/p 解决/v 高峰期/n 的/ude1 拥堵/vn 问题/n ，/w [深圳/ns 市委/nis]/nt 市政府/n 出台/vi 了/ule [城市/n 交通/n]/nz 白皮书/n ，/w 白皮书/n 确定/v 的/ude1 政策/n 趋向/v 依然/d 是/vshi 通过/p [经济/n 手段/n]/nz 来/vf 进行/vn 调节/vn ，/w 减少/v [行政/n 手段/n]/nz 。/w 深圳/ns 将/d 通过/p 提高/v [中心/nis 城区/n]/nz 停车费/n 等/udeng 举措/n ，/w 增加/v 出行/vn 成本/n ，/w 从/p 经济/n 上/f 调节/v 市民/n 出行/vi 的/ude1 需求/n 和/cc 数量/n 。/w 
据/p 许勤/nr 介绍/v ，/w 深圳/ns 还/d 将/d 进一步/d 完善/v 路网/n 体系/n ，/w 打通/v “/w 微循环/n ”/w ，/w 在/p 2013年/t 打通/v [32/m 条/q]/mq “/w 断头路/nz ”/w 的/ude1 基础上/nz ，/w 2014年/t 再/d 打通/v [24/m 条/q]/mq “/w 断头路/nz ”/w 。/w 同时/c ，/w 加快/v 地铁/n 施工/vn 建设/vn ，/w 把/pba 施工/vn 面/nf 尽快/d 缩小/v 。/w 此外/c ，/w 考虑/v 采用/vn 技术/n 手段/n ，/w 用/p [智能/n 交通/n 系统/n]/nz 进一步/d 诱导/v 车辆/n 更好/d 地/ude2 选择/v 路径/n 。/w 
许勤/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 想/v 有些/rz 城市/n 的/ude1 限/vn 牌/n 、/w 限/v 行/ng 也/d 是/vshi 不得已而为之/vl ，/w 因为/c 在/p [经济/n 手段/n]/nz 已经/d 失效/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 只能/v 采用/vn [行政/n 手段/n]/nz 。/w ”/w 许勤/nr 表示/v ，/w 治理/vn 拥堵/v 要/v 形成/vn 组合/vn 效应/n ，/w 形成/v 综合治理/vl 的/ude1 态势/n 。/w 希望/v 深圳/ns 的/ude1 做法/n 得到/v 市民/n 的/ude1 理解/vn 和/cc 支持/v ，/w 希望/v 市民/n 从/p 更/d 长远/a 、/w 更/d 全面/ad 的/ude1 角度/n 来/vf 理解/v 交通/n 的/ude1 [经济/n 政策/n]/nz 。/w 
