昨日/t ，/w 陈有西/nr 向/p 新京报/nz 记者/nnt 展示/v [广东/ns 高院/n]/nt [受理/v 通知书/n]/nz 。/w 新京报/nz 记者/nnt 李飞/nr 摄/vg 
顾雏军/nr 案/ng [再审/vn 程序/n]/nz 启动/v 诉求/v 撤销/vn 此前/t 判决/vn [三/m 个/q]/mq 罪名/n 
2012年/t 出狱/vi 后/f 即/v 高调/n 谋求/v “/w 平反/vi ”/w 的/ude1 顾雏军/nr ，/w 昨日/t 获/v 初步/d 成果/n 。/w 其/rz 律师/nnt 陈有西/nr 展示/v 的/ude1 材料/n 显示/v ，/w 顾雏军/nr 提出/v 不服/v 二审/b 判决/vn 的/ude1 申诉/vn 获得/v [广东/ns 高院/n]/nt 受理/v ，/w [广东/ns 高院/n]/nt 将/d 对/p 是否/v 符合/v 再审/vn 立案/vi 条件/n 进行/vn 审查/vn 。/w 
2009年/t ，/w [广东/ns 高院/n]/nt 宣布/v 顾雏军/nr 的/ude1 二审/b 判决/vn ，/w [108/m 页/q]/mq 的/ude1 终审/n 裁定/vn 指/v 其/rz 犯/v [虚报/v 注册/vn 资本/n 罪/n]/nz ，/w 违规/vn 披露/v 、/w 不/d 披露/v 重要/a 信息/n 罪/n 以及/cc [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz ，/w 判/v 有期徒刑/n 10年/t ，/w 并/cc 罚/v [680/m 万元/q]/mq 。/w 
2012年/t ，/w 顾雏军/nr 在/p 出狱/vi 后/f 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 为/p 自己/rr 谋求/v 平反/vn ，/w 他/rr 头戴/nz 白色/n 纸质/n 高帽/n ，/w 并/cc [实名/gi 举报/vn]/nz 包括/v 证监会/n 原/b 副主席/nnt 在/p 内/f 的/ude1 [4/m 名/q]/mq 官员/nnt 。/w 去年/t 5月/t ，/w 顾雏军/nr 向/p 最高人民法院/nto 递交/v 申诉状/nz 。/w 
而/cc 昨日/t 顾雏军/nr 提出/v 不服/v 二审/b 判决/vn 的/ude1 申诉/vn 获得/v [广东/ns 高院/n]/nt 受理/v ，/w 这/rzv 是/vshi 顾雏军/nr 在/p 出狱/vi 一年/mq 多/a 后/f ，/w 在/p 谋求/v “/w 平反/vi ”/w 路上/s 取得/v 的/ude1 首/q 个/q 实质性/n 进展/vn 。/w 
陈有西/nr 表示/v ，/w 目前/t 该案/r 正/d 处在/v [再审/vn 程序/n]/nz 的/ude1 立案/vn 审查/v 阶段/n ，/w 即/v 对/p 已经/d 生效/vi ，/w 服刑/vi 完毕/vi 或者/c 正在/d 服刑/vi 的/ude1 案子/n ，/w 发现/v 确/d 有/vyou 错误/n ，/w 由/p [终审/n 法院/nis]/nto 提起/v 再审/vn ，/w 立案庭/nz 初审/vn 后/f 再/d 移送/v [审判/vn 监督/vn 庭/ng]/nz 正式/ad 审理/v 。/w 
本报/rz 致电/v 另一/m 独立/a [证券/nis 律师/nnt]/nz 获悉/v ，/w 二审/b 判决/vn 后/f 存在/v 再审/vn 的/ude1 通道/n 。/w 如果/c 一旦/d 确认/v 了/ule 再审/vn ，/w 则/d 说明/v 法院/nis 认为/v 原有/vn 判决/vn 存在/v 问题/n 。/w 
在/p 记者/nnt 昨日/t 获得/v 的/ude1 顾雏军/nr [刑事/b 申诉/vn]/nz 状/ng 中/f ，/w 对/p 广东/ns 两级/mq 法院/nis 判决/vn 的/ude1 [三/m 项/q]/mq 罪名/n ，/w 其/rz 又/d 提出/v 了/ule [15/m 项/q]/mq 反驳/v 罪名/n 的/ude1 新/a 证据/n 。/w 包括/v [科龙/nz 电器/n]/nz 在/p 顾雏军/nr 收购/v 之前/f 已经/d 两年/mq 巨额/b 亏损/vn ，/w 以及/cc 毕马威/nrf 会计师/nnt 行/ng 出具/v 的/ude1 报告/n 中/f 显示/v ，/w 格林柯尔/nrf 并/cc 没有/v 挪用/vn 科龙/nz 的/ude1 资金/n ，/w 反而/d 科龙/nz 还欠/v 格林柯尔/nrf 的/ude1 钱/n 。/w 
陈有西/nr 表示/v ，/w 顾雏军/nr 的/ude1 诉求/v 是/vshi 要求/n 撤销/v 所有/b [三/m 个/q]/mq 罪名/n 判决/vn ，/w 宣布/v 其/rz 无罪/vi 。/w 
据悉/v ，/w [二/m 人/n]/mq 将/d 于/p 18日/t 召开/v 媒体/n 说明/v 会/v ，/w 向/p 外界/n 公布/v 这/rzv 一/m 进展/vn 。/w 
