人民网/nz 兰州/ns 1月18日/t 电/n (/w 吕守奎/nr )/w 记者/nnt 17日/t 晚/tg 从/p 甘肃省/ns [文化/n 产业/n]/nz 大会/n 获悉/v ,/w 2013年/t 甘肃省/ns 以/p [华夏/n 文明/n]/nz 传承/vn 创新/vi 示范区/n 为/p 总揽/v ，/w 采取/v [有力/a 措施/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn ，/w 取得/v 了/ule 显著/ad 成效/n 。/w 
[甘肃/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 管钰年/nz 介绍/v 说/v ，/w 2013年/t ，/w 甘肃省/ns 实现/v 文化/n [产业/n 增加值/n]/nz [108/m 亿元/q]/mq ，/w [增长/v 速度/n]/nz 为/p 38%/m ，/w 占/v 全省/n GDP/x 比重/n 的/ude1 1.71%/m 。/w [各级/r 政府/nis]/nz 通过/p 转/v 方式/n 、/w 调结构/nz 使得/vi [文化/n 产业/n]/nz 与/cc 旅游/vn 、/w 科技/n 、/w 会展/n 、/w 商贸/n 、/w 金融/n 、/w 物流/n 等/udeng [产业/n 融合/v]/nz 发展/vn ，/w 成为/v 文化/n [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 重要/a 支点/n 。/w 
同时/c ，/w 随着/p 《/w “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 甘肃/ns 段/q 大/a 景区/n 建设/v 规划/n 》/w 编制/vn 出台/vi ，/w 敦煌/ns 、/w 张掖/ns 、/w 兰州/ns 、/w 麦积山/nz 、/w 崆峒山/nz 等/udeng [11/m 个/q]/mq 综合/vn 大/a 景区/n 和/cc [19/m 个/q]/mq 核心/n 景区/n 规划/n 编制/v [全面/ad 启动/v]/nz ，/w “/w 丝绸之路/n ”/w （/w 敦煌/ns ）/w 国际/n 文化/n 博览会/n 启动/v 申报/vn ，/w 新华/n 物流园/nz 启动/v 运营/vn ，/w 和/cc 以/p 弘扬/v [敦煌/ns 文化/n]/nz 为/p 主题/n 的/ude1 首部/gi 动漫/n 题材/n 作品/n 《/w [敦煌/ns 传奇/n]/nz 》/w 面世/vi ，/w [甘肃/ns 文化/n 产权/n 交易所/nis]/nt 的/ude1 筹建/vn ，/w 敦煌/ns [综合/vn 保税区/n]/nz 和/cc 航空/n 口岸/n 建设/vn 等/udeng 一系列/b [重大/a 项目/n]/nz 的/ude1 实施/vn ，/w 不仅/c 提升/v 了/ule 全省/n [文化/n 产业/n]/nz 的/ude1 [核心/n 竞争力/n]/nz ，/w 也/d 促进/v 了/ule 全省/n [文化/n 产业/n]/nz 向/p 集约化/vn 、/w 规模化/vn 、/w 全/a 要素/n 发展/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 去年/t ，/w 甘肃/ns [文化/n 市场/n]/nz 培育/v 成效/n 明显/a ，/w [文化/n 产业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 基础/n 力量/n 也/d 不断/d 壮大/v 。/w 全省/n 全年/n 共/d 开建/nz 重点/n [文化/n 产业/n]/nz 项目/n [70/m 个/q]/mq ，/w 一大批/mq [重大/a 项目/n]/nz 顺利/ad 推进/vi ，/w 建设/v 数量/n 和/cc [投资/vn 规模/n]/nz 均/d 创/v 历史/n 之/uzhi 最/d 。/w 目前/t ，/w 全省/n 文化/n [法人/nnt 单位/n]/nz 达到/v [7958/m 家/q]/mq ，/w [从业/b 人员/n]/nz [17/m ./w 1384/m 万/d 人/n]/mq ，/w 总资产/nz [513/m ./w 89/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 分别/d 增加/v 了/ule [3205/m 家/q]/mq 、/w [5/m ./w 93/m 万/d 人/n]/mq 和/cc [215/m ./w 63/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 了/ule 67%/m 、/w 53%/m 和/cc 72%/m ，/w 增速/n 明显/a 。/w 
此外/c ，/w 随着/p 对外/vn 宣传/vn 推介/v 取得/v 良好/a 效果/n ，/w 招商引资/vl 质量/n 也/d 明显/a 提高/v 。/w 去年/t ，/w 甘肃/ns 成功/a 举办/v 了/ule [第二/m 届/q]/mq 国际/n [文化/n 产业/n]/nz 大会/n 暨/cc [第六/m 届/q]/mq 省/n 文博会/nz ，/w 组织/n 参加/v 了/ule [深圳/ns 文博会/nz]/nz ，/w 还/d 分别/d 在/p 香港/ns 、/w 澳门/ns 和/cc 兰洽会/nz 举办/v 了/ule [华夏/n 文明/n]/nz 传承/vn 创新/vi 区/n 和/cc [文化/n 产业/n]/nz 项目/n 专场/n 宣传/vn 推介/v 活动/vn 。/w 并/cc 与/cc 国内外/s 知名/a 媒体/n 、/w 企业/n 、/w 高校/n 和/cc [国际/n 组织/n]/nz 建立/v 了/ule [战略/n 合作/vn]/nz [协作/vn 关系/n]/nz 。/w 
全省/n 各地/rzs 还/d 通过/p “/w 走/v 出去/vf ”/w 招商/vn ，/w 运用/v 网络/n 和/cc 短信/n 招商/vn ，/w 签订/v 了/ule 实质性/n [文化/n 产业/n]/nz 项目/n 金额/n [1545/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 实际/n 到位/vi 资金/n [394/m ./w 45/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 了/ule 148%/m 和/cc 467%/m ，/w 首次/m 实现/v 三位数/nz 增长/v ；/w 资金/n 到位/vi 率/v 25.5%/m ，/w 比/p 2012年/t 提高/v 了/ule 将近/d [15/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 各项/r 增幅/n 均/d 为/p 历史/n 新高/n 。/w 
