人民网/nz 兰州/ns 1月18日/t 电/n （/w 吕守奎/nr ）/w 18日/t 上午/t ，/w 甘肃省/ns 宣传/v 思想/n [工作/vn 会议/n]/nz 在/p 兰州/ns 召开/v 。/w 会议/n 提出/v ，/w 要/v 加大/v 宣传/vn 思想/n 工作/vn 改革创新/v 力度/n ，/w 为/p 全力/d 推进/vi [华夏/n 文明/n]/nz 传承/vn 创新/vi 区/n 建设/vn ，/w [深化/v 文化/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 加快/v 推动/vn 甘肃/ns 文化/n 走/v 出去/vf 创造/v 舆论/n 支持/v 和/cc [精神/n 动力/n]/nz 。/w 
会议/n 传达/v 了/ule 全国/n 宣传部长/nnt 会议/n 和/cc [甘肃/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 王三运/nr 在/p 省委/nis 常委/nnt 会上/n 针对/p 全省/n 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n 。/w 
省委/nis 副书记/nnt 欧阳坚/nr 指出/v ，/w 各地/rzs 要/v 紧紧/d 围绕/v 建设/vn 幸福/a 美好/a 新/a 甘肃/ns ，/w 牢牢/d 把握/v “/w 两个/mq 巩固/v ”/w 的/ude1 根本/a 任务/n ，/w 加大/v 宣传/vn 思想/n 工作/vn 改革创新/v 力度/n ，/w 为/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 推动/v [转型/vn 跨越/v 发展/vn]/nz 、/w 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 提供/v 有力/a 思想/n 保证/v 、/w 舆论/n 支持/v 、/w [精神/n 动力/n]/nz 和/cc 文化/n 条件/n 。/w 
欧阳坚/nr 说/v ，/w 做好/v 意识形态/n 工作/vn ，/w 宣传/v 思想/n 部门/n 承担/v 着/uzhe 重要/a 使命/n 、/w 具有/v 不可/v 替代/vn 的/ude1 地位/n 和/cc 作用/n 。/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 宣传/v 思想/n 工作/vn 的/ude1 重要/a 职能/n ，/w 进一步/d 解放思想/vl 、/w 更新/v 观念/n ，/w 勇于/v 创新/vn ，/w 不断/d 提升/v 宣传/vn 思想/n 工作/vn 的/ude1 针对性/n 和/cc 时效性/n 。/w 同时/c ，/w 还要/d 围绕/v 全省/n 工作/vn 大局/n ，/w 统筹兼顾/vl 、/w 突出/a 重点/n ，/w 力争/v 在/p 重点/n 领域/n 、/w 重点/n 工作/vn 、/w [关键/n 环节/n]/nz 取得/v 新/a 突破/v 新/a 进展/vn 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 连/ulian 辑/q 对/p 今年/t 全省/n 宣传/v [思想/n 文化/n]/nz 工作/vn 作出/v [安排/v 部署/vn]/nz 。/w 并/cc 要求/n 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 狠抓/v 思想/n 理论/n 建设/vn ，/w 强化/v 舆论/n 引导/v 工作/vn ，/w 培育/v 和/cc 践行/nz [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz ，/w 加强/v 和/cc 改进/v 意识形态/n 工作/vn ，/w 切实/ad 抓好/v 网上/s 舆论/n 工作/vn ，/w 全力/d 推进/vi [华夏/n 文明/n]/nz 传承/vn 创新/vi 区/n 建设/vn ，/w [深化/v 文化/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 加快/v 推动/vn 甘肃/ns 文化/n 走/v 出去/vf 。/w 
