昨日/t ，/w 侯福才/nr 被判/v 处死刑/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz [本报/rz 记者/nnt]/nz 张林/nr 摄/vg 
受贿/vi 2191.9万余元/m ，/w 另有/v 3084.3万余元/m 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v ，/w 昨日/t 上午/t ，/w [咸阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 渭南市/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设局/nis 建筑/n 管理/vn 科/n]/nt 原/b 科长/nnt 侯福才/nr 一审/b 判决/vn ，/w 因/p 犯/v 受贿罪/n 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 罪/n ，/w 法院/nis [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 判处/v 侯福才/nr 死刑/n ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此案/r 是/vshi 近年来/dl 陕西/ns 贪/v 腐/vg 职位/n 最低/a 、/w 涉案/v 数额/n 最大/gm 的/ude1 案件/n ，/w 1963年/t 出生/vi 的/ude1 侯福才/nr 在/p [渭南市/ns 住建局/nis]/nt 建管/vn 科/n 科长/nnt 位置/n 上/f 坐/v 了/ule [10/m 多年/mq]/mq ，/w 虽然/c 只是/d [科级/b 干部/nnt]/nz ，/w 对/p 他/rr 的/ude1 举报/vn 却/d 曾/d 惊动/v 中纪委/nt 。/w 
索贿/vi [46/m 家/q]/mq 单位/n 2191万余元/m 
昨日/t 上午/t 10时/t ，/w 曾/d 被/pbei 渭南/ns 民间/n 称为/v “/w 秦/tg 东/f 第一/m 科长/nnt ”/w 的/ude1 侯福才/nr 身穿/v 囚/vg 服/v ，/w 在/p 法警/nnt 的/ude1 羁押/vn 下/f 坐/v 在/p 了/ule [咸阳/ns 中/f 院/n 法庭/nis]/nt 的/ude1 被告席/n 上/f 。/w 此次/rz 开庭/vi 宣判/v 距/p 去年/t 10月25日/t 一审/b 开庭/vi ，/w 已/d 过去/vf 近/a 3个月/t 时间/n 。/w 
在/p 具体/a 索贿/vi 运作/vn 中/f ，/w 侯福才/nr 先后/d 指使/v 其/rz 侄女/n 李/ng 某/rz 及/cc 外甥/n 女婿/n 夏/tg 某/rz ，/w 以/p 祥和/a 公司/nis 名义/n 收钱/v 开票/vn ，/w 但/c 不/d 做/v 财务/n 记账/vn 、/w 不/d 留底/vi 子/ng ，/w 并/cc 将/d 收/v 来/vf 的/ude1 钱/n 转存/nz 至/p 其/rz 姐夫/n 杜/vg 某/rz 等/udeng 人/n 的/ude1 私人/n 账户/n 据为己有/vl 。/w 经查/nz ，/w 从/p 2006年8月/t 至/p 2012年2月/t ，/w 侯福才/nr 先后/d 向/p [46/m 家/q]/mq [建设/vn 单位/n]/nz 、/w [施工/vn 企业/n]/nz 索贿/vi 共计/v 2191.9万余元/m 。/w 
3084万/m 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 侯福才/nr 本人/rr 名下/n 财产/n 共计/v 有/vyou 5615万余元/m ，/w 其中/rz 包括/v ，/w 侯福才/nr 以/p 其/rz 姐夫/n 杜/vg 某/rz 名义/n 投资/v 渭南市/ns 渭/ng 双/q 花苑/nr 经适房/nz 项目/n 的/ude1 1949万余元/m 、/w 侯福才/nr 本人/rr [对外/vn 借款/n]/nz 1158万余元/m ，/w 侯福才/nr 案发/v 后/f ，/w 指示/n 夏/tg 某/rz 杜/vg 某/rz 等/udeng 人/n 转移/v 资金/n [1099/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 以及/cc 侯福才/nr 本人/rr 及其/cc 他人/rr 名义/n 存入/v 银行/nis 的/ude1 存款/n 787.2万余元/m 。/w 除/p 上述/b 款项/n 外/f ，/w 侯福才/nr 本人/rr 还有/v 一辆/mq 价值/n [115/m ./w 5/m 万元/q]/mq 的/ude1 奥迪/n 轿车/n ，/w 以及/cc 总价值/n 42万余元/m 的/ude1 [三/m 套/q]/mq 房产/n 。/w 侯福才/nr 任职/v 期间/f 至/p 案发/v 主要/b 支出/n [463/m ./w 3/m 万元/q]/mq 。/w 总计/v [5615/m 万元/q]/mq 的/ude1 财产/n 扣除/v 其/rz 受贿/vi 的/ude1 [2191/m ./w 9/m 万元/q]/mq 财产/n ，/w 以及/cc 这些/rz 年/qt 侯福才/nr 本人/rr [工资/n 收入/n]/nz 和/cc 其他/rzv [经营/vn 收入/n]/nz 的/ude1 338.8万余元/m ，/w 尚/d 有/vyou 3084.3万余元/m 巨额/b 财产/n 不能/v 说明/vn 其/rz 来源/n 。/w 
宣判/v 结束/vn 表示/v 自己/rr “/w 冤枉/v ”/w 
昨日/t 上午/t 整个/b 宣判/v 过程/n 中/f ，/w 坐/v 在/p 被告席/n 上/f 的/ude1 侯福才/nr 表情/n 一直/d 很/d 平静/a ，/w 法庭/nis 在/p 陈述/v 整个/b 案情/n 时/ng ，/w 他/rr 不时/d 绞/v 动手/vn 指/v ，/w 这种/r 状态/n 一直/d 保持/v 到/v 宣判/vn 结束/v 。/w 对/p 法庭/nis 的/ude1 一审/b 死缓/n 判决/vn ，/w 侯福才/nr 当场/d 表示/v 自己/rr “/w 冤枉/v ”/w ，/w 要求/n 当庭/d 辩解/vi ，/w 该/rz 行为/n 被/pbei 法庭/nis 制止/v 。/w 法庭/nis 表示/v ，/w 如果/c 对/p 一审/b 判决/vn 有/vyou 异议/n ，/w 可/v 在/p 判决/vn 送达/v 次日/t 起/vf 10日/t 内/f 通过/p [咸阳市/ns 中/f 院/n]/nt ，/w 或者/c 直接/ad 向/p [陕西省/ns 高院/n]/nt 提起/v 上诉/vn 。/w 
相关/vn 链接/gi 
侯/ng 妻/ng 敛财/vi 千万/m 被判/v 17年/t 
丈夫/n 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 大肆/d 收受贿赂/v ；/w 妻子/n 借/v 丈夫/n 影响/vn ，/w [垄断/vn 市场/n]/nz 敛财/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 对/p 侯福才/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 妻子/n [渭南市/ns 工商局/nis]/nto 原/b [工作/vn 人员/n]/nnt 曹艳芳/nr [二/m 人/n]/mq 腐败/an 案/ng 的/ude1 典型/n 总结/v 。/w 
经查/nz ，/w 自/p 2003年/t 以来/f ，/w 曹艳芳/nr 在/p 没/d 注册公司/nis 没/d 监理/v 资质/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 冒用/v [4/m 家/q]/mq 公司/nis 名义/n ，/w 安排/v 他人/rr 参与/v 洽谈/vn 或/c 经办/vn ，/w 签订/v 监理/vn 合同/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 3000多万元/m ，/w 实际/n 取得/v 2197万余元/m 。/w 去年/t 9月/t ，/w [渭南/ns 中/f 院/n]/nt 对/p 曹艳芳/nr 及/cc 同伙/n 涉嫌/v [合同/n 诈骗罪/n]/nz 、/w [串通/v 投标/vn 罪/n]/nz 、/w 伪造/v 公司/nis 印章/n 罪/n 开庭/vi 宣判/v ，/w 曹艳芳/nr 犯/v [合同/n 诈骗罪/n]/nz 、/w [串通/v 投标/vn 罪/n]/nz ，/w 一审/b 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 17年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [1500/m 万元/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 张林/nr ）/w 
