“/w 我/rr 的/ude1 钱/n 是/vshi 从/p 垃圾/n 里/f ‘/w 捡/v ’/w 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 18日/t 上午/t ，/w 在/p 参加/v 完/vn 江苏/ns 地方/n “/w 两会/n ”/w 的/ude1 [政协/nis 会议/n]/nz 开幕式/n 后/f ，/w [江苏/ns 黄埔/ns 再生/vn 资源/n 利用/v 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 陈光标/nr 专/a 寻/v 僻静/a 之/uzhi 地/ude2 ，/w 向/p 记者/nnt 详细/a 阐释/v “/w 自己/rr 的/ude1 钱/n 从/p 哪里/rys 来/vf ”/w 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 长久/a 以来/f 外界/n 对/p 其/rz 评价/vn 中/f 最大/gm 的/ude1 谜团/n 。/w 
近期/t 赴/v [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 谈/v 收购/vn 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w “/w 失利/vi ”/w ，/w “/w 中国/ns 最/d 有/vyou 影响/vn 的/ude1 人/n ”/w 英文/nz 名片/n 在/p 外国/n 曝光/vi ，/w 有/vyou 媒体/n 称/v “/w 陈光标/nr ‘/w [第/m 一桶金/nz]/nz ’/w 是/vshi 靠/v 卖假/v [医疗/n 器械/n]/nz ”/w ，/w 最近/t 陈光标/nr “/w 诸事/r 不利/a ”/w 。/w 
这/rzv 似乎/d 也/d 影响/vn 到/v 他/rr ：/w 作为/p 致公党/nt [江苏/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt ，/w 陈光标/nr 参加/v 省/n “/w 两会/n ”/w 时/ng 提前/vd 到场/vi ，/w 散会/vi 时/ng 默默/d 把/pba 材料/n 装进/vf 布袋/n 离开/v ，/w 对/p 提案/n 只字不提/vl ，/w 表情/n 游离/vi 。/w 会/v 间/f ，/w 不时/d 有/vyou 委员/nnt 跑/v 来/vf 问/v 他/rr “/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 收购/v 得/ude3 怎么样/ryv 了/ule ”/w ，/w 他/rr 回答/v “/w 没/d 成/v ”/w 。/w 
陈光标/nr 的/ude1 钱/n 到底/d 从/p 哪里/rys 来/vf ？/w 据/p 其/rz 解释/v ，/w [14/m 岁/qt]/mq 前/f 靠/v 卖/v 粮/n ，/w [25/m 岁/qt]/mq 前/f 靠/v 卖/v [医疗/n 器械/n]/nz ，/w 现在/t 靠/v 废旧/b 品/ng 回收/vn 、/w [垃圾/n 填/v 埋/v]/nz 处理/vn 。/w “/w (/w 工地/n 拆除/v 后/f )/w 上/f 万吨/q 的/ude1 垃圾场/n ，/w 我们/rr 把/pba 里面/f 的/ude1 碎/a 钢筋/n 等/udeng 取出/v 来/vf ，/w 做成/v 颗粒/n ，/w 卖给/v 别人/rr 铺路/vi ，/w [30/m 块钱/q]/mq [一/d 吨/q]/mq 。/w [很多/m 人/n]/mq 看/v 不/d 上/f 这个/rz 利润/n ，/w 利润/n 很低/d ，/w 但是/c 量/n 很大/d 。/w ”/w 
他/rr 说/v ，/w 现在/t 正在/d 做/v 的/ude1 拆除/vn 项目/n 是/vshi [上海/ns 宝钢/n]/nt 、/w [南京/ns 钢铁厂/nis]/nt ，/w 还有/v 河南/ns 的/ude1 水泥厂/nis ，/w 天津/ns 的/ude1 化工厂/nis ，/w 重庆/ns 的/ude1 [水力发电/n 厂/n]/nis ，/w 都/d 在/p 做/v 拆除/vn 。/w “/w 拿/v 不到/v 一手/d (/w 业务/n )/w ，/w 我们/rr 拿/v 二手/b 转包/v 业务/n ，/w 像/v [南京/ns 钢铁厂/nis]/nt 拆除/v 业务/n 就是/v 二手/b 转包/v 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
陈光标/nr 说/v ，/w 这些/rz 业务/n 并非/v 都/d 是/vshi [江苏/ns 黄埔/ns 再生/vn 资源/n 利用/v 有限公司/nis]/ntc 承接/v ，/w 还有/v 一些/mq 是/vshi 他/rr 以/p 其他/rzv 名义/n 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 注册/vn 的/ude1 [十几/m 家/q]/mq 环保/n 公司/nis ，/w 同样/d 做/v 拆迁/vn 业务/n ，/w 这些/rz 环保/n 公司/nis 每年/r 有关/vn 拆除/v 一项/mq ，/w 利润/n 加/v 起来/vf 稳定/an 在/p [2/m 亿元/q]/mq 左右/f 。/w 
近两年/qt ，/w 他/rr 还/d 卖/v “/w 好人/n ”/w 凉茶/nz 、/w “/w 好人/n ”/w 暖茶/nz ，/w 卖空/nz 气罐/n ，/w 在/p 黑龙江/ns 租/v 田/n 种/q 有机大米/nf 、/w [五谷/n 杂粮/n]/nz ，/w 现在/t ，/w 这些/rz 业务/n 都/d 有/vyou 了/ule 变化/vn 。/w 
“/w 饮料/nf 公司/nis 不/d 赚钱/v ，/w 去年/t 4月/t 准备/v 关停/vn ，/w 但/c 有人/r 想/v 接手/v ，/w 我/rr 就/d 转让/v 给/p 他/rr 了/ule ；/w 卖/v 空气/n 主要/b 是/vshi 为了/p 宣传/v 环保/n ；/w 大米/nf 现在/t 不卖/v 了/ule ，/w 都/d 是/vshi 成本价/n 销售/vn ，/w [五谷/n 杂粮/n]/nz 一共/d 卖出/v 去/vf [30/m 万吨/q]/mq 。/w ”/w 陈光标/nr 说/v ，/w 不/d 指/v 着/uzhe 这些/rz 项目/n 挣钱/vi 的/ude1 ，/w 说白/n 了/ule ，/w 这些/rz 项目/n 能/v 做/v 就/d 做/v ，/w 不/d 挣钱/vi 就/d 不/d 做/v 。/w 
他/rr 公布/v 的/ude1 最新/a 经营/v 动态/n 是/vshi 投资/v [光伏/nz 产业/n]/nz ：/w 成立/vi 一家/n [高科技/n 公司/nis]/nt ，/w 并/cc [绝对/d 控股/vn]/nz 。/w “/w 这个/rz 刚刚/d 起步/vi ，/w 还/d 不/d 赚钱/v ，/w 主要/b 做/v 家庭/n 屋顶/n 的/ude1 [分布式/b 发电/vn]/nz ，/w 很/d 有/vyou 前景/n ，/w 是/vshi 交给/v 别人/rr 打理/nz 的/ude1 。/w ”/w 
陈光标/nr 表示/v ，/w 每年/r [2/m 亿元/q]/mq 利润/n 的/ude1 废旧/b 回收/vn 、/w 环保/n 拆除/v 业务/n ，/w 仍/d 是/vshi 他/rr 公司/nis 主要/b 的/ude1 、/w 相对/d 稳定/an 的/ude1 [经营/vn 收入/n]/nz 来源/n ，/w 这/rzv 方面/n ，/w 还要/d 扩大/v 投资/vn 。/w 
今天/t 在/p [南京/ns 人民大会堂/nz]/nz 参会/vn ，/w 他/rr 空手/n 而/cc 来/vf ，/w 提案/n 也/d 没/d 带/v 。/w 而/cc 以往/t ，/w 他/rr 会/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 提案/n 复印/v 多/a 份/q ，/w 给/p 媒体/n 分发/v 传阅/vn 。/w “/w 今年/t 给/p 全国/n ‘/w 两会/n ’/w 准备/v 了/ule [13/m 个/q]/mq ，/w 省/n ‘/w 两会/n ’/w 准备/v 了/ule [2/m 个/q]/mq ，/w 涉及/v 反/vi 腐/vg 、/w 民生/n 、/w 医疗/n 、/w 教育/vn 等/udeng ，/w 内容/n 保密/vn ，/w 都/d 是/vshi 些/q 得罪人/nz 的/ude1 提案/n 。/w ”/w (/w 朱晓颖/nr )/w 
