18日15点06分/t ，/w 2014年/t 春运/n 广东/ns 首/q 趟/qv [外来/b 务工人员/nnd]/nz 返乡/vi 专列/n L328/x 次/qv 列车/n 在/p [广州/ns 火车站/n]/nz 准时/ad 发车/vn ，/w 开往/vf 湖北/ns 襄阳/ns 。/w 正在/d [广州/ns 火车站/n]/nz 看望/v 、/w 慰问/v 返乡/vn 旅客/n 的/ude1 [广东/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 马兴瑞/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 、/w 省/n 总工会/nis 主席/nnt 黄业斌/nr 亲自/d 为/p 乘坐/v 该/rz 趟/qv 列车/n 的/ude1 近/a [3000/m 名/q]/mq 湖北/ns 籍/ng 在/p 粤/b 务工人员/nnd 送行/vi 。/w 
18日15点06分/t ，/w 2014年/t 春运/n 广东/ns 首/q 趟/qv [外来/b 务工人员/nnd]/nz 返乡/vi 专列/n L328/x 次/qv 列车/n 在/p [广州/ns 火车站/n]/nz 准时/ad 发车/vn ，/w 开往/vf 湖北/ns 襄阳/ns 。/w 正在/d [广州/ns 火车站/n]/nz 看望/v 、/w 慰问/v 返乡/vn 旅客/n 的/ude1 [广东/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 马兴瑞/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 、/w 省/n 总工会/nis 主席/nnt 黄业斌/nr 亲自/d 为/p 乘坐/v 。/w 
18日15点06分/t ，/w 2014年/t 春运/n 广东/ns 首/q 趟/qv [外来/b 务工人员/nnd]/nz 返乡/vi 专列/n L328/x 次/qv 列车/n 在/p [广州/ns 火车站/n]/nz 准时/ad 发车/vn ，/w 开往/vf 湖北/ns 襄阳/ns 。/w 正在/d [广州/ns 火车站/n]/nz 看望/v 、/w 慰问/v 返乡/vn 旅客/n 的/ude1 [广东/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 马兴瑞/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 、/w 省/n 总工会/nis 主席/nnt 黄业斌/nr 亲自/d 为/p 乘坐/v 该/rz 趟/qv 列车/n 的/ude1 近/a [3000/m 名/q]/mq 湖北/ns 籍/ng 在/p 粤/b 务工人员/nnd 送行/vi 。/w 
专列/n 出发/vi 前夕/f ，/w 马兴瑞/nr 一行/n 首先/d 来到/v 候车室/n ，/w 看望/v 正在/d 候车/vn 的/ude1 外来/b 工/n ，/w 与/cc 他们/rr 亲切/a 交流/vn ，/w 嘘寒问暖/vl 。/w 随后/d ，/w 又/d 登上/v 专列/n 与/cc 他们/rr 话别/vi ，/w 送/v 上/f [美好/a 祝福/vn]/nz 。/w 马兴瑞/nr 表示/v ，/w 广大/b 外来/b 工/n 为/p 广东/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 多/a 关心/v 、/w 设身处地/dl 为/p 他们/rr 排忧解难/vl 做/v 实事/n 。/w 
当日/t ，/w 这批/r [外来/b 务工人员/nnd]/nz 还/d 收到/v 了/ule [广东省/ns 总工会/nis]/nt 、/w [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 免费/vd 赠送/v 的/ude1 “/w 新春/t 返乡/vi 礼/n 包/v ”/w ，/w 礼/n 包/v 中/f 有/vyou 矿泉水/nf 、/w 方便面/nf 、/w 饼干/n 等/udeng 食品/n ，/w 还有/v 《/w [广东省/ns 总工会/nis]/nt 致/v 全省/n [外来/b 务工人员/nnd]/nz 的/ude1 慰问信/n 》/w 、/w 《/w [外来/b 务工人员/nnd]/nz 平安/a 返乡/vi 宣传/v 手册/n 》/w 等/udeng 资料/n 。/w 
“/w 我/rr 肯定/v 还/d 会/v 回来/v ，/w 我/rr 在/p 这里/rzs 生活/vn 很/d 习惯/n 了/ule ，/w 而且/c 收入/n 也/d 比/p 家里/s 高/a ！/w ”/w 来自/v 湖北/ns 襄阳/ns 的/ude1 外来/b 工/n 赵文仁/nr 说/v 。/w 他/rr 在/p [广东/ns 东莞/ns]/ns 的/ude1 一家/n 模具厂/nis 上班/vi ，/w 已/d 在/p 这里/rzs 工作/vn 了/ule 10年/t ，/w 老婆/n 和/cc 小孩/n 也/d 在/p 这边/rzs ，/w 目前/t 一个/mq 月工资/n 有/vyou [4000/m 多元/b]/mq ，/w 比/p 家里/s 高/a [1000/m 多元/b]/mq ，/w 而且/c 不用/d 经常/d 加班/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 从/p 2007年/t 起/vf ，/w 每逢/v 春节/t 临近/v ，/w [广东省/ns 总工会/nis]/nt 都会/n 与/cc 铁路/n 、/w 客运/n 、/w 民航/n 等/udeng [交通/n 运输/vn]/nz 部门/n 联合/vd 开展/v [外来/b 务工人员/nnd]/nz 平安/a 返乡/vi 行动/vn ，/w 通过/p 包/v 专车/n 、/w 专列/n 、/w 专机/n ，/w 办理/v 外来/b 工/n 团体票/n ，/w 设置/v 外来/b 工/n 返乡/vi 驿站/n 等/udeng 多种/m 措施/n ，/w 帮助/v 外来/b 工/n 平安/a 有序/a 返乡/vi 。/w 
据/p [广/a 铁/n 集团/nis]/ntc 介绍/v ，/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 广/a 铁/n 将/d 共计/v 开行/vn [40/m 趟/qv]/mq “/w [外来/b 务工人员/nnd]/nz 平安/a 返乡/vi 专列/n ”/w ，/w 7万多名/m 在/p 粤/b [外来/b 务工人员/nnd]/nz 可/v 乘坐/v 专列/n 回家过年/v 。/w (/w 郭军/nr )/w 
