结/v “/w 素婚/nz ”/w ，/w 幸福/a 与/cc 金钱/n 无关/v 
在/p 贵阳/ns ，/w 一场/mq “/w 青年/n 到底/d 需要/v 什么样/ryv 婚礼/n ”/w 的/ude1 微博/n 沙龙/nis 讨论/v 在/p 网络/n 上/f 走红/vi 。/w 贵州/ns 著名/a 演员/nnt 、/w 嘉宾/n 钟/n 中/f 说/v ：/w “/w 我/rr 倡导/v 的/ude1 婚礼/n 是/vshi 素/ag 和/cc 热闹/a 。/w 素/ag 是/vshi 不/d 浪费/v ，/w 热闹/a 是/vshi 喜庆/vi ；/w 结/v ‘/w 素婚/nz ’/w ，/w 幸福/a 与/cc 金钱/n 无关/v 。/w ”/w 此言/rz [一/d 出/vf]/mq ，/w 现场/s 400多名/m 青年/n 观众/n 爆发/v 出/vf 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 
不久/d 前/f ，/w [河北省/ns 民政厅/nis 监察室/n]/nt 的/ude1 [80/m 后/f]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 李晔菲/nr 就/d 举办/v 了/ule 一场/mq “/w 素婚/nz ”/w 。/w 婚礼/n 在/p 机关/n 会议室/n 里/f 举办/v ，/w 现场/s 没有/v 鲜花/n 、/w 没有/v 蛋糕/nf 、/w 没有/v 收礼/nz 台/q ，/w 只有/c 墙上/s 简单/a 布置/v 的/ude1 喜/v 字/n 和/cc 气球/n ，/w 一副/mq “/w 引领/v 风尚/n [忠孝/n 两全/vi]/nz ，/w 响应/v 号召/vn [新/a 事/n 新/a 办/v]/nz ”/w 的/ude1 对联/n ，/w 婚礼/n 总/b 开支/n 不足/an [500/m 元/q]/mq 。/w 李晔菲/nr 说/v ：/w “/w 不/d 花费/v 巨额/b 开销/n 、/w 不/d 兴师动众/vl ，/w 我/rr 觉得/v [更/d 有/vyou 意义/n]/nz 。/w ”/w 
在/p 合肥/ns ，/w 瑶海区/ns 的/ude1 小/a 吕/nz 和/cc 小黄/nz 用/p 私家车/nz 当/p 婚车/nz 、/w 亲友/n 共/d 乘/v 一辆/mq 中巴/n ，/w “/w 结婚/vi 只用/v [两/q 辆车/q]/mq ”/w ；/w 在/p 济南/ns ，/w 酒店/nis 推出/v “/w 小/a 份/q 菜/n ”/w ，/w 既/c 为/p 顾客/n 省/n 了/ule 钱/n ，/w 也/d 减少/v 了/ule [餐/qv 厨/ng 垃圾/n]/nz ；/w 在/p 青海/ns 农牧区/n ，/w 农牧民/n 说/v ：/w “/w 正月/t 里/f 的/ude1 酒席/n 变得/vi ‘/w 薄/a ’/w 了/ule ，/w 既/c 保证/v 客人/n 吃/v 好/a ，/w 又/d 不/d 浪费/v ，/w 剩下/v 的/ude1 饭菜/n 也/d 可以/v 大大方方/z 打包/vi ，/w 盘子/n 光/n 了/ule ，/w 也/d 不/d 遭/v 人/n 笑话/n 。/w ”/w 
“/w 光盘/n 行动/vn ”/w ，/w 吃/v 好/a 不/d 等于/v 吃/v 贵/a 
各地/rzs 花/n 大/a 力气/n 推动/v 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn ，/w 消费/vn 回归/v 理性/n 正常/a 。/w 在/p 南宁/ns 从事/vi 高端/nz [餐饮/n 行业/n]/nz 多年/mq 的/ude1 叶/ng 先生/n 表示/v ，/w 自己/rr 旗下/d 的/ude1 饭店/nis 已/d 向/p 家常/n 化/v 转型/vn ，/w 靠/v “/w 接地气/nz ”/w 赚/v 人气/n 。/w 
商家/n 和/cc 消费者/n 的/ude1 观念/n 都/d 在/p 变化/vn ，/w 要/v 节约/vn 不要/d 浪费/v ，/w “/w 光盘/n 行动/vn ”/w 随处可见/vl 。/w 
在/p 乌鲁木齐/ns ，/w [14/m 家/q]/mq 火锅店/nis 推出/v 点/qt “/w 半份/nz 菜/n ”/w 活动/vn ；/w 重庆市/ns 南岸区/ns 百余/mq 家/q [餐饮/n 企业/n]/nz 纷纷/d 推出/v “/w 你/rr 打包/vi 我/rr 打折/v ”/w 等/udeng [促销/vn 活动/vn]/nz ，/w 让/v 顾客/n 既/c 享/v 美味/n 又/d 得/ude3 实惠/an ，/w “/w 吃/v 好/a 不/d 等于/v 吃/v 贵/a ”/w 的/ude1 消费/vn 理念/n 得到/v 普遍/ad 认可/vn ；/w 在/p [内蒙古/ns 呼和浩特市/ns]/nz ，/w 小学/nis 一年级/mq 学生/nnt 妮妮/nz 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 平时/t 我们/rr 在/p 学校/nis 吃/v 午餐/n 时/ng ，/w 老师/nnt 要求/n 我们/rr 吃/v 多少/ry 盛/v 多少/ry ，/w 同学/n 之间/f 互相/d 监督/vn ，/w 不要/d 浪费/v 。/w ”/w 
要/v 珍惜/vn 的/ude1 不/d 只是/d 粮食/nf 。/w 江西省/ns 南昌市/ns 湾里区/ns 制作/v “/w 节约/v 一/m 滴水/n ，/w 少/a 用/p 一度/d 电/n ”/w “/w 节水/vn 节电/vi 从/p 点滴/n 做起/v ”/w 等/udeng 温馨/a 提醒/v 卡/n [数千/m 张/q]/mq ，/w 向/p 居民/n 群众/n 发放/v 有关/vn 水土保持/gg 、/w 绿化/v 家园/n 等/udeng 的/ude1 宣传/vn 资料/n 近/a [万/d 份/q]/mq ，/w 营造/v 从/p 点滴/n 做起/v 、/w 厉行节约/n 的/ude1 浓厚/a 氛围/n 。/w 
在/p 昆明/ns ，/w 官渡区/ns 世纪城/nz 小/a 社区/n 通过/p [中/f 水/n 回/v 用/p]/nz 、/w 向/p 商户/n 下达/v 用水/n 指标/n 等/udeng 措施/n ，/w 仅/d 两个月/mq 时间/n 就/d 节水/vn 3000多吨/m 。/w 小区/n 里/f 一家/n 美发店/nis 把/pba 洗头水/nz 收集/v 起来/vf ，/w 用于/v 拖/v 地板/n 、/w 洗/v 抹布/n 、/w 冲/v 厕所/n ，/w 每月/r 用水量/n 减少/v 了/ule 20多吨/m 。/w 
过/uguo 新年/t ，/w 简约/a 高效/b 更/d 惠民/ns 
又是/c 一年/mq 新年/t 到/v ，/w 怎样/ryv 过/uguo 一个/mq 有/vyou 意义/n 的/ude1 新年/t ？/w “/w 简约/a 高效/b ”/w 成为/v 各地/rzs 、/w 各/rz 企业/n 年/qt 节/q 活动/vn 的/ude1 关键词/n 。/w 
在/p 广州/ns ，/w 2014/m [迎春花/nz 市/n]/nz 节庆/n 活动/vn 减少/v [财政/n 支出/n]/nz [600/m 万元/q]/mq ；/w 在/p 海南/ns ，/w [海航/ntc 集团/nis]/ntc 以/p [公益/n 活动/vn]/nz 迎接/v 新年/t ，/w 较/d 2013年/t 减少/v 逾/vg [830/m 万元/q]/mq ，/w 减幅/n 达/v 80%/m ；/w 在/p 珠海/ns ，/w [年/qt 销售额/n]/nz 突破/v [1200/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [格力/nz 集团/nis]/ntc ，/w 年会/n 期间/f 的/ude1 费用/n 标准/n 是/vshi [30/m 元/q]/mq //w 天/qt ，/w 睡/v 的/ude1 营房/n [32/m 张/q]/mq 单人床/n 一间房/nz …/w …/w 
节俭/a 却/d 不简单/v 。/w [湖北/ns 卫视/n]/nz 今年/t 春晚/n 不/d 拼/v 钱/n 、/w 不/d 拼/v 明星/nnd ，/w 而是/c 拼/v 创意/n 、/w 拼/v 质量/n ，/w 在/p 演职人员/nnd 、/w 舞美/n 上/f 进行/vn 压缩/v ，/w 更/d 注重/v 本地/rzs 性/ng 、/w 大众性/n ；/w 银川市/ns [新年/t 音乐会/n]/nz 也/d 不/d 请/v 明星/nnd 大腕/n ，/w 全部/m 由/p 民间/n 社团/n 、/w 文化/n 志愿者/nnt 参与/v ，/w 让/v 百姓/n 唱主角/vi ，/w 给/p 百姓/n 送/v 上/f 一场/mq 更加/d 热闹/a 的/ude1 节目/n 。/w 
节俭/a 为了/p 让利/v 于/p 民/ng 。/w 国家/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz [自贡/ns 灯会/n]/nz 今年/t 保留/v 了/ule 去年/t 灯会/n 的/ude1 [优秀/a 作品/n]/nz ，/w 修复/v 如/v 新/a ，/w 有效地/nz 降低/v 了/ule 制作/v 成本/n ，/w 节约/v 资金/n 近/a [百/m 万元/q]/mq ，/w 灯会/n 负责人/nnt 说/v ：/w “/w 节约/v 的/ude1 资金/n 被/pbei 用来/v 降低/vn 灯会/n [门票/n 价格/n]/nz ，/w 以往/t 动辄/d 上/f [百/m 元/q]/mq 的/ude1 门票/n 被/pbei 降价/vi 到/v 最低/a [10/m 元/q]/mq 一张/mq ，/w 开幕式/n 上/f 前来/vi 观灯/nz 的/ude1 群众/n 从/p 去年/t 的/ude1 6万余人/m 增至/v [10/m 多/a 万/d 人/n]/mq 。/w ”/w 
