浙江/ns 一/m 女子/n 在/p 出租/v 屋内/s 点燃/v 木炭/n 产生/v 一氧化碳/n 欲/d 自杀/vi ，/w 没想到/nz 自己/rr 未/d 死/v ，/w 竟/d 致/v 楼上/s 两/m 住户/n 因/p 中毒/vi [一/d 死/v]/mq 一/m 重伤/n 。/w 1月16日/t 下午/t ，/w [浙江省/ns 台州市/ns 椒江区/ns 人民法院/nis]/nt 以/p [过失/n 致/v 人/n 死亡/vi 罪/n]/nz 判处/v 该/rz 被告人/n 黄韵/nr 有期徒刑/n 5年/t ，/w 赔偿/v [附带/v 民事/b 诉讼/vn]/nz 原告人/nz 经济/n 损失/n 合计/v 70余万元/m 。/w 
经/p 法院/nis 审理/v 查明/v ，/w 黄韵/nr 是/vshi 浙江/ns 台州市/ns 路桥区/ns 人/n ，/w 1979年/t 出生/vi ，/w 初中/nis 文化/n 。/w 她/rr 因/p 生活/vn 不济/a ，/w 经济/n 困窘/an ，/w 好/a 赌/v 潦倒/a ，/w 对/p 生活/vn 无望/vi 决定/v 以/p 自杀/vi 来/vf 结束/v 生命/n 。/w 她/rr 从/p 网上/s 得知/v 通过/p 木炭/n 燃烧/v 产生/vn 一氧化碳/n 可/v 导致/v 中毒/vn 死亡/vi 。/w 于是/cc 2012年11月/t 中旬/t 的/ude1 一天/mq 晚上/t ，/w 她/rr 和/cc 朋友/n 相约/v 在/p 其/rz 出租房/nz 内/f 以/p 该/rz 方式/n 自杀/vi 。/w 而/cc 后/f ，/w 黄韵/nr 昏迷/v ，/w 朋友/n 难受/a 中/f 打开/v 窗户/n 求生/vi ，/w 两人/mq [自杀/vi 未遂/vi]/nz 。/w 
当/p 月/n 23日/t 晚上/t ，/w 黄韵/nr 再次/d 准备/v 自杀/vn ，/w 为了/p 使/v 一氧化碳/n 不/d 外溢/nz ，/w 她/rr 用/p 胶带/n 将/d 窗户/n 和/cc 门框/n 的/ude1 缝隙/n 全/a 粘/v 上/f 。/w 凌晨/t 时分/n ，/w 她/rr 将/d 木炭/n 放置/v 在/p [三/m 个/q]/mq 不锈钢/n 脸盆/n 内/f 燃烧/v ，/w 因/p 吸入/v 一氧化碳/n 后/f 感觉/n 不适/a ，/w 她/rr 将/d [三/m 个/q]/mq 炭盆/n 移至/vf 卫生间/n ，/w 关闭/v 卫生间/n 房门/n 。/w 
黄韵/nr 辩称/v 想/v 喝醉酒/nz 后/f ，/w 将/d 炭盆/n 移/v 出/vf 再/d 自杀/vi 。/w 结果/n 黄韵/nr 喝醉/vi 后/f 昏睡/vn 过去/vf ，/w [三/m 个/q]/mq 在/p 卫生间/n 的/ude1 炭盆/n 燃烧/v 产生/vn 大量/m 的/ude1 一氧化碳/n ，/w 通过/p 卫生间/n 的/ude1 [排风/nz 系统/n]/nz 及/cc 房屋/n 空隙/n 溢/v 到/v 楼上/s 房间/n ，/w 致/v 楼上/s 租客/nz [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小王/nz 、/w [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 萍/nz 分别/d 中毒/vi 死亡/vi 和/cc 重伤/n 。/w 
当日/t 上午/t ，/w 黄韵/nr 被/pbei 警方/n 抓获/v 归案/vi 。/w 对于/p 因/p 自杀/vi 造成/v 他人/rr 死亡/vi 和/cc 重伤/n 的/ude1 [严重/a 后果/n]/nz ，/w 后悔/v 不已/vi 。/w (/w 韦慧裘/nr 立/v 华/b )/w 
