据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 日前/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 原/b [郑州市/ns 惠济区/ns 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis]/nt 主任/nnt 陈增林/nr 等/udeng 人/n 曾/d 因/p 公款/n 消费/vn 被/pbei [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 处以/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 奇怪/v 的/ude1 是/vshi ，/w 就/d 在/p 前/f 不久/d 有/vyou 记者/nnt 发现/v ，/w 陈增林/nr 等/udeng 人/n 不仅/c 没有/v 降职/vn ，/w 反而/d 被/pbei 调往/vf 其他部门/nit 并/cc 担任/v 起/vf 了/ule “/w 一把手/nnt ”/w 。/w 
在/p 2013年1月6/t 号/q ，/w [郑州/ns 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis]/nt 与/cc 某/rz 置业/n 有限公司/nis 在/p 商谈/v 城中村/nz 改造/vn 的/ude1 事宜/n ，/w 事后/f 办事处/nis 书记/nnt 王东亮/nr 、/w 办事处/nis 主任/nnt 陈增林/nr 就/d 和/cc 置业公司/nis 的/ude1 [项目/n 负责人/nnt]/nnt 一起/s 到/v [郑州/ns 新区/n]/nz 公款/n 消费/vn [8840/m 元/q]/mq 。/w [三/m 天/qt]/mq 之后/f ，/w 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis 又/d 与/cc 某/rz 调味品/n 市场/n 的/ude1 有关/vn 负责人/nnt 在/p 商谈/v 事宜/n 之后/f ，/w 再次/d 公款/n 消费/vn 了/ule [4900/m 多元/b]/mq 。/w 
随后/d ，/w [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 此事/r 进行/vn 了/ule 查处/v ，/w 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis 主任/nnt 陈增林/nr 等/udeng 人/n 被/pbei [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 通报批评/v ，/w 陈增林/nr 也/d 被/pbei 处于/v 党内/s 的/ude1 严重/a 警告/v 处分/n 。/w 
媒体/n 的/ude1 报道/vn 是/vshi ，/w 在/p 2013年9月初/t 的/ude1 时候/n ，/w [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 在/p 通报/v 之后/f 表示/v ，/w 他们/rr 违反/v 了/ule 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 和/cc 郑州市/ns 关于/p 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 给予/vn 负有/v [领导/n 责任/n]/nz 的/ude1 办事处/nis 主任/nnt 王东亮/nr 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 主要/b 责任人/nnt 办事处/nis 主任/nnt 陈增林/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 给予/vn 参与/v 公款/n 消费/vn 的/ude1 [其他/rzv 人员/n]/nz 诫勉/vn 谈话/vn ，/w 并且/c 责令/v 这些/rz 人/n 要/v 承担/v 全部/m 宴请/v 的/ude1 费用/n 。/w 
但/c 就/d 在/p 2013年12月/t ，/w 有/vyou 记者/nnt 发现/v ，/w 时任/v 办事处/nis 书记/nnt 的/ude1 王东亮/nr 和/cc 主任/nnt 陈增林/nr 虽然/c 已经/d 双双/q 调离/v 了/ule 原来/d 的/ude1 单位/n ，/w 但/c 王东亮/nr 却/d 是/vshi 去/vf 调任/v 了/ule 惠济区/ns 新区/n 的/ude1 主任/nnt 助理/nnt ，/w 而/cc 陈增林/nr 则/d 是/vshi 调任/v 了/ule [惠济区/ns 城市/n 执法局/nis]/nt 任/v 局长/nnt 。/w 媒体/n 认为/v ，/w 他们/rr 不仅/c 没有/v 被/pbei 降职/vi ，/w 反而/d 成为/v 了/ule 所在/n 单位/n 的/ude1 一把手/nnt 。/w 目前/t 郑州市/ns 官方/n 还/d 未/d 对/p 此事/r 作出/v 回应/vn 。/w （/w 胡晓辉/nr ）/w 
