孙悦/nr 是/vshi 第一次/mq 准备/v 参加/v CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 他/rr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 保证/v 在/p [全明星/nz 赛/vn]/nz 上/f 不/d 去/vf 盖/v 大/a 郅/ng 的/ude1 帽/ng 。/w ”/w 
第一次/mq 参加/v [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 又是/c 在/p 主场/n 作战/vi ，/w 孙悦/nr 显得/v 愈加/d 活跃/a ，/w 他/rr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 现在/t 很/d 兴奋/a ，/w 没想到/nz 到/v 现在/t 这个/rz 年龄/n 才/d 有/vyou 机会/n 第一次/mq 参加/v CBA/x [全明星/nz 赛/vn]/nz 。/w 之前/f 在/p 奥神/nz ，/w 包括/v 现在/t 在/p 首钢/n ，/w 北京/ns 球迷/n 对/p 我/rr 的/ude1 感情/n 一直/d 很深/d ，/w 在/p 北京/ns 我/rr 也/d 找到/v 了/ule 一种/mq 很/d 浓厚/a 的/ude1 归属感/n ，/w 所以/c 这次/r 比赛/vn 也/d 是/vshi 我/rr 回报/v 球迷/n 的/ude1 一次/mq 机会/n 。/w ”/w 
这/rzv 很可能/nz 是/vshi 王治郅/nr [最后/f 一次/mq]/nz 参加/v [全明星/nz 赛/vn]/nz ，/w 孙悦/nr 对此/d 表示/v ：/w “/w 如果/c 大/a 郅/ng 真/a 退役/vi 的话/udh ，/w 我/rr 希望/v 他/rr 不管/c 干什么/vi 工作/vn 都/d 能/v [一切/rz 顺利/ad]/nz 。/w 至于/p 这次/r 比赛/vn ，/w 我/rr 可以/v 保证/vn 不会/v 去/vf 盖/v 大/a 郅/ng 的/ude1 帽/ng 。/w 北京/ns 是/vshi 他/rr 的/ude1 家乡/n ，/w 希望/v 他/rr 能/v 在/p 这里/rzs 接受/v 最/d 热情/an 的/ude1 欢呼/vn 。/w ”/w 
