“/w 目前/t 浙江省/ns [农产品/n 质量/n]/nz 总体/n 是/vshi 安全/an 的/ude1 ，/w 但/c 仍然/d 不容乐观/vl ，/w 政府/nis 必须/d 花/n 大/a 力气/n 、/w 更大/d 决心/n 通过/p 综合/v 措施/n ，/w 让/v 百姓/n 喝/vg 上/f 放心/v 奶/nf ，/w 吃/v 上/f 放心肉/nz ，/w 放心/v 菜/n 。/w ”/w 18日/t ，/w 在/p 浙江省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 自称/v 将/d 一直/d “/w 农/ng ”/w 下去/vf 的/ude1 [浙江省/ns 农业厅/nis 农场/nis]/nt 管理局/nis 局长/nnt 方丽槐/nr 代表/nnt 表示/v ，/w 合格/vi 的/ude1 农产/nz 是/vshi 监管/vn 出来/vf 的/ude1 。/w 
从/p 瘦肉/n 精到/a 禽流感/nhd 再/d 到/v 转基因/n ，/w 随着/p [经济/n 社会/n]/nz 快速/d 发展/vn ，/w 消费者/n 对于/p [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 的/ude1 关注度/nz 越来越/d 高/a ，/w 也/d 成为/v 了/ule 参加/v 浙江省/ns “/w 两会/n ”/w 代表/nnt 和/cc 委员/nnt 的/ude1 关心/vn 话题/n 。/w 
2013年/t ，/w 浙江省/ns 农产品/n 抽检/v 总体/n 合格率/n 为/p 98.5%/m 。/w [浙江省/ns 人大/nis]/nto 农业/n 和/cc 农村/n 委员会/nis 主任委员/nnt 俞仲达/nr 此前/t 在/p 参加/v [杭州/ns 代表团/n 小组/nis]/nt 审议/v 时/ng 表示/v ，/w 浙江/ns [农产品/n 质量/n]/nz 总体/n 情况/n 良好/a 。/w 
“/w 但是/c 风险/n 、/w 隐患/n 还是/c 存在/v ，/w 最大/gm 的/ude1 风险/n 是/vshi 农产品/n 生产/vn 是/vshi 千家万户/n 的/ude1 小生产/n ，/w 政府部门/n 要/v 对/p 每家/r 每户/r 生产/v 状况/n 进行/vn 监控/v 难度/n 很大/d 。/w ”/w 俞仲达/nr 同时/c 也/d 提出/v ，/w 影响/v [农产品/n 质量/n]/nz 主要/b 问题/n 是/vshi 化肥/n 、/w 农药/n 、/w 抗生素/n 药品/n 等/udeng 。/w 
“/w 农药/n 有/vyou 必要/a ，/w 但/c 不能/v 过量/vn ，/w 对/p 小/a 农业/n 来说/uls ，/w 一些/mq 农民/nnt [社会/n 责任感/n]/nz 有/vyou 差异/n 。/w ”/w 俞仲达/nr 认为/v ，/w 解决/v 的/ude1 根本/a 办法/n 还是/c 要/v 规模性/n 经营/vn ，/w 扶持/v [家庭/n 农场/nis]/nz ，/w 形成/v 商品化/vn 生产/vn 。/w 同时/c ，/w 建立/v [食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 追溯/vn 机制/n 也/d 很/d 重要/a 。/w 
方丽槐/nr 则/d 认为/v ，/w 现在/t 农产品/n [安全/an 监测/vn]/nz 机器/n 是/vshi 很/d 先进/a ，/w 百万分之一/m 的/ude1 含量/n 都/d 能/v 查/v 出来/vf ，/w 产生/v 问题/n 的/ude1 原因/n 是/vshi 多种多样/bl 。/w “/w [法律/n 法规/n]/nz 要/v 健全/v ，/w 政府部门/n 要/v 加大/v 查处/vn 力度/n ，/w 不/d 间断/vi 高压/n 态势/n 。/w “/w 
“/w 实践/vn 表明/v ，/w [重拳/nz 出击/vi]/nz 一直/d 是/vshi 解决/v 突出/a 问题/n 、/w 保障/v [农产品/n 质量/n 安全/an]/nz 的/ude1 有效/a 措施/n ，/w 同时/c 要/v 特别/d 加强/v 基层/n 监管/v 能力/n 的/ude1 建设/vn 。/w ”/w 在/p 方丽槐/nr 看来/v ，/w 合格/vi 的/ude1 农产品/n 是/vshi 监管/vn 出来/vf 的/ude1 。/w 
方丽槐/nr 还/d 建议/n ，/w 需要/v 健全/v 诚信/a 体制/n ，/w 让/v 百姓/n 喝/vg 上/f 放心/v 奶/nf ，/w 吃/v 上/f 放心肉/nz ，/w 放心/v 菜/n 。/w (/w 江耘/nr 祝晓艳/nr 王蔚/nr )/w 
