人民网/nz 南京/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 姚雪青/nr ）/w 日前/t ，/w 有/vyou 媒体/n 曝光/vi 称/v ，/w 位于/v 南京/ns 江宁/nr 和/cc 镇江/ns 句容/ns 之间/f 的/ude1 这/rzv 条/q 河/n 上/f 却/d 漂浮/v 着/uzhe 大量/m 的/ude1 死亡/vn 鱼虾/n 。/w 当地/s 居民/n 怀疑/v 水体/n 可能/v 遭到/v 污染/vn 。/w 目前/t ，/w 环保/n 等/udeng 部门/n 正在/d 调查/vn 之中/f 。/w 
河水/n 为何/ryv 会/v 遭到/v 污染/vn ？/w 记者/nnt 从/p 南京市/ns 江宁区/ns [淳化/ns 街道/ns]/ns 获悉/v ，/w 近日/t 确/d 有/vyou 大批/m 鱼虾/n 死亡/vi ，/w 引来/v 很多/m 村民/n 捕捞/vn 。/w “/w 我们/rr 这里/rzs 没有/v 污染源/n ，/w 死鱼/nz 可能/v 是/vshi 由于/p 句容/ns 几家/mq 企业/n 排放/vn 的/ude1 水污染/n 导致/v 的/ude1 ”/w 。/w 17日/t 上午/t ，/w [南京市/ns 环保局/nis]/nto 和/cc [江宁区/ns 环保局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 已/d 到/v 现场/s [取样/vn 检验/vn]/nz ，/w 目前/t 检验/vn 的/ude1 结果/n 还/d 没有/v 出来/vf 。/w 但是/c 从/p 现场/s 看/v ，/w 情况/n 已/d 有所/v 缓解/vn 。/w 
但是/c 句容/ns 方面/n 否定/v 了/ule 上述/b 说法/n 。/w 据介绍/nz ，/w 经/p 镇江/ns 句容/ns 环保/n 、/w 渔政/nis 、/w 水利/n 、/w 公安/n 等/udeng 部门/n 调查/vn 了解/v ，/w 在/p 新/a [104/m 国道/n]/mq 和/cc 句容/ns 河/n 交界/vi 的/ude1 句容/ns 河/n 大桥/n 下游/f 开始/v 有/vyou 死鱼/nz 现象/n 。/w 死鱼/nz 主要/b 集中/v 在/p 河滩/n ，/w 河面/n 没有/v 大量/m 死鱼/nz ，/w 而且/c 句容/ns 河/n 大桥/n 上游/f 没有/v 死鱼/nz 现象/n 发生/v 。/w 从/p 句容/ns 河/n 大桥/n 沿/p 河岸/n 向/p 下游/f ，/w 死鱼/nz 量/n 有/vyou 增长/v 的/ude1 趋势/n 。/w 
[南京市/ns 工商局/nis]/nto 市场/n 督察/v 管理处/nis 副处长/nnt 蒋福明/nr 介绍/v ，/w [工商/n 管理/vn]/nz 有/vyou 执照/n 及/cc 票据/n 的/ude1 农贸市场/n [经营/vn 行为/n]/nz 。/w “/w 目前/t 未/d 了解到/v 有/vyou 死鱼/nz 流入/v 到/v 农贸市场/n 的/ude1 情况/n ，/w 并且/c 这种/r 可能性/n 也/d 不大/d ，/w 因为/c 这/rzv 一块/s 是/vshi 正规/a 的/ude1 [进货/vn 渠道/n]/nz 。/w 即使/c 有/vyou ，/w 也/d 只/d 可能会/nz 是/vshi 周边/n 地区/n 的/ude1 流动/vn 小摊贩/nz 。/w ”/w 
死鱼/nz 会/v 不会/v 流入/vn 到/v [流动/vn 商贩/nnd]/nz 手中/s 呢/y ？/w 记者/nnt 从/p [南京市/ns 江宁区/ns 城管局/nis]/nt 了解到/v ，/w “/w 对于/p [流动/vn 商贩/nnd]/nz ，/w 我们/rr 都/d 将/d 按规定/nz 坚决/ad 取缔/v ，/w 不论是/c 卖鱼/nz 还是/c 其他/rzv 货品/n 。/w ”/w 
蒋福明/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 下/f 一步/mq ，/w 工商局/nis 将/d 向/p 市场/n 发/v 通知/n ，/w 要求/n [交易/vn 市场/n]/nz 中/f 的/ude1 [个体/n 经营户/n]/nz 拒绝/v 来路不明/vl 的/ude1 货源/n ，/w 各区/r 局/n 及/cc [基层/n 工商所/nis]/nz 也/d 将/d 加强/v 对/p 货源/n 的/ude1 市场/n 巡查/vn 以/p 保证/v 来路/n 清/tg ，/w 并/cc 在/p 必要/a 时/ng 将/d 对/p 市场/n 上/f 的/ude1 鱼/n 进行/vn 抽查/vn 以/p 检测/vn 其/rz 安全性/n 。/w “/w 相/d 较/d 而言/uls ，/w 农民/nnt 市场/n 上/f 的/ude1 鱼类/nf [进货/vn 渠道/n]/nz 正规/a 、/w 更/d 安全/an ，/w 建议/n 市民/n [无论/c 何时/ryt]/nz 都/d 不要/d 贪图/v 便宜/a 选择/v [流动/vn 商贩/nnd]/nz 或/c 不明/v 来源/n 的/ude1 鱼类/nf 。/w ”/w 
