[贵州省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 袁本朴/nr 18日/t 在/p 贵州省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f 表示/v ，/w 2013年/t 贵州/ns 共/d [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 、/w 渎职/vi 侵权/vn 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [922/m 件/q]/mq [1158/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 大案/n [806/m 件/q]/mq ，/w 县处级/b 以上/f 官员/nnt 要案/n [45/m 人/n]/mq 。/w 
在/p 当日/t 举行/v 的/ude1 贵州省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 袁本朴/nr 向/p 大会/n 作/v [贵州省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 。/w 袁本朴/nr 称/v ，/w 贵州/ns 坚持/v 标本兼治/vl 、/w 惩/vg 防/v 并举/vn ，/w 以/p 前所未有/vl 的/ude1 力度/n ，/w 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg ，/w 突出/a 查办/v 有/vyou 影响/vn 、/w 有/vyou 震动/vn 的/ude1 大案/n 、/w 要案/n 。/w 
袁本朴/nr 说/v ，/w 贵州/ns 共/d [立案/vi 侦查/vn]/nz 贪污/v 贿赂/vn 、/w 渎职/vi 侵权/vn 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [922/m 件/q]/mq [1158/m 人/n]/mq ，/w [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [1/m ./w 99/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 其中/rz ，/w 大案/n [806/m 件/q]/mq ，/w 县处级/b 以上/f 官员/nnt 要案/n [45/m 人/n]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 贵州/ns 先后/d [立案/vi 侦查/vn]/nz 了/ule [贵州省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 原/b 厅长/nnt 陈孟仁/nr 涉嫌/v 受贿案/n 、/w [黔南/ns 州委/nis]/nto 原/b 常委/nnt 沙先贵/nr 涉嫌/v 受贿案/n 、/w 黔东南州/ns 原/b 副州长/nnt 洪金洲/nr 涉嫌/v 受贿案/n 、/w 安顺市/ns 原/b 市长/nnt 王术君/nr 涉嫌/v 受贿案/n 等/udeng 厅级/b 官员/nnt 要案/n 。/w 
同时/c ，/w 贵州/ns 在/p 全国/n 率先/d 设立/v [重大/a 责任事故/n]/nz 检察/b 调查/v 专员/nnt ，/w 加大/v 对/p [重大/a 责任事故/n]/nz 的/ude1 查处/vn 和/cc 预防/v 力度/n ，/w [立案/vi 侦查/vn]/nz 各类/r [安全/an 事故/n]/nz 背后/f 的/ude1 [职务/n 犯罪/vn]/nz [35/m 人/n]/mq 。/w 
袁本朴/nr 表示/v ，/w 2014年/t ，/w 贵州/ns 将/d 坚持/v 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg 、/w 有/vyou 贪/v 必/d 肃/vg ，/w 保持/v [惩治/v 腐败/an]/nz 的/ude1 高压/n 态势/n ，/w 突出/a 查办/v 大案要案/n ，/w [努力/ad 做到/v]/nz [惩治/v 腐败/an]/nz 更加/d 坚决/ad ，/w 预防/v 腐败/an 更加/d 有效/a 。/w (/w 张伟/nr )/w 
