[乡村/n 爱情/n]/nz 系列/n [第七/m 部/q]/mq 《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 圆舞曲/n 》/w 将/d 于/p 2月3日/t 在/p [天津/ns 卫视/n]/nz 首播/v 。/w 17日/t ，/w 赵本山/nr 携/v 王小利/nr 、/w 刘小光/nr 、/w 赵海燕/nr 等/udeng 主演/v 亮相/vn ，/w 赵家班/nr 告诫/v 弟子/n 别/d 把/pba 自己/rr 当/p 明星/nnd 。/w 
在/p 17日/t 的/ude1 采访/vn 环节/n ，/w 赵本山/nr 并/cc 没有/v 参加/v ，/w 但/c 从/p 弟子/n 王小利/nr 、/w 刘小光/nr 、/w 唐鉴军/nr 等/udeng 人口/n 中/f 得知/v ，/w 赵本山/nr 身体/n 状况/n 良好/a ，/w 目前/t 正在/d 全力/d 备战/vi 春晚/n 。/w 弟子/n 唐鉴军/nr 表示/v ：/w “/w 师傅/nnt 不会/v 上/f 春晚/n ，/w 他/rr 跟/p 我们/rr 透露/v 希望/vn 把/pba 更多/ad 的/ude1 机会/n 留给/v 新人/n ，/w 今年/t 要/v 全力/d 做好/v 导演/nnt 工作/vn 。/w ”/w 对于/p 是否/v 会/v 有/vyou 作品/n 在/p 春晚/n 露面/vi ，/w 所有/b 的/ude1 本/rz 山/n 弟子/n 都/d 三缄其口/vl 。/w 
在/p 随后/d 的/ude1 首播/v 盛典/n 录制/v 时/ng ，/w 赵本山/nr 现身/v ，/w 他/rr 告诫/v 弟子/n 别/d 把/pba 自己/rr 当/p 明星/nnd ，/w “/w 现在/t 出名/a 的/ude1 太多/ad 了/ule ，/w 但/c 你们/rr 别/d 飘忽/vi 。/w 一定/b 得/ude3 把/pba 自己/rr 看清/v ，/w 我们/rr 是/vshi 农村/n 人/n ，/w 你/rr 找/v 一/m 找/v 那个/rz 感觉/n 一下/mq 全/a 回来/v 了/ule 。/w ”/w 
赵本山/nr 还/d 剧透/nz 了/ule 乡村/n 系列/n 的/ude1 [第/m 8/m 部/q]/mq ，/w 称/v 将/d 打造/v 乡村/n 版/n 《/w [老/a 有所/v 依/v]/nz 》/w ，/w “/w [第八/m 部/q]/mq 就/d 面临/v 老龄化/vn ，/w 我们/rr 写/v [社会/n 问题/n]/nz ，/w 孩子/n 都/d 大/a 了/ule ，/w 有的/rz 上/f 幼儿园/nis 了/ule ，/w 有的/rz 家里/s 老人/n 瘸腿/n 了/ule …/w …/w 每个/r 人物/n 的/ude1 心态/n 都/d 产生/v 了/ule 变化/vn 。/w ”/w 
