[浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [浙江/ns 大学/nis 环境/n 与/cc 资源/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 吴良欢/nr 正在/d 发言/vi 。/w 徐乐/nr 静摄/nz 
浙江省/ns “/w 两会/n ”/w 正在/d 召开/v 中/f ，/w “/w [五/m 水/n]/mq ”/w 共/d 治/v 成为/v 2014年/t 代表/nnt 委员/nnt 们/k 较为/d 关注/v 的/ude1 话题/n 。/w 18日/t ，/w 在/p “/w [五/m 水/n]/mq ”/w 共/d 治/v 专题/n 座谈会/n 上/f ，/w [浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [浙江/ns 大学/nis 环境/n 与/cc 资源/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 吴良欢/nr 提出/v ，/w 浙江/ns [农业/n 污染/vn]/nz 处于/v 高风险/n 水平/n ，/w 建议/n 完善/v 排污权/nz [有偿/b 使用/v]/nz ，/w 刺激/v 企业/n 和/cc 农户/n 主动/ad 寻求/v 环保/n 技术/n 。/w 
日前/t ，/w 浙江省/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 中/f 提出/v ，/w 加快/v [生态/n 环境/n]/nz 保护/v [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 促进/v [生态/n 环境/n]/nz 全面/ad 好转/vi ，/w 全力/d 打好/v “/w [五/m 水/n]/mq 共/d 治/v ”/w 攻坚战/n 。/w 
随着/p 农村/n 生产/vn 的/ude1 发展/vn 和/cc [小城镇/ns 建设/vn]/nz 加速/vi ，/w 农村/n 污水/n 问题/n 凸显/v 。/w 
“/w 农药/n 使用率/n 低/a ，/w 无效/vi 流失/vn 的/ude1 70%/m 都/d 留/v 在/p 了/ule 环境/n 中/f 。/w ”/w 吴良欢/nr 认为/v ，/w 要/v 控制/vn 过度/d 使用/v 的/ude1 化肥/n 农药/n 。/w 
“/w 比如说/vl ，/w 把/pba 施用/v 缓释肥/nz 减少/v 氮磷/nz 的/ude1 排放量/n ，/w 折合/v 成/v 相应/vn 的/ude1 [污水/n 处理厂/nis]/nis 建设/vn 和/cc 维护/v 费用/n ，/w 补贴/n 给/p 企业/n 或/c 农民/nnt 。/w 在/p [总量/n 控制/vn]/nz 下/f ，/w 探索/v 工业/n [点源/nz 污染/vn]/nz 与/cc 农业/n [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz 间/f 的/ude1 [排污权/nz 交易/vn]/nz ，/w 来/vf 为/p 治污/vn 获得/v 更多/ad 的/ude1 资金/n 。/w ”/w 他/rr 建议/n ，/w 完善/v 排污权/nz [有偿/b 使用/v]/nz 和/cc [生态/n 补偿/vn]/nz 政策/n ，/w 通过/p [面/nf 源/ng 污染/vn]/nz 指标/n 交易/vn ，/w 刺激/v 企业/n 和/cc 农户/n 主动/ad 寻求/v 环保/n 新技术/nz 。/w 
环保/n 新技术/nz 从/p 何/ry 而/cc 来/vf ？/w “/w 种植业/n 要/v [大力/d 推广/vn]/nz 清洁生产/v ，/w 鼓励/v 施用/v 有机肥/n ，/w 积极/ad 推广/v [水肥/n 一体化/vn]/nz 技术/n 和/cc [农业/n 废弃物/n]/nz 资源化/vn 利用/v 。/w ”/w 吴良欢/nr 表示/v ，/w 促进/v [农业/n 资源/n]/nz 的/ude1 综合/vn 、/w [循环/vn 利用/v]/nz ，/w 以/p 改善/v 区域/n 农业/n [生态/n 环境/n]/nz 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 2014年/t 浙江/ns “/w 两会/n ”/w 期间/f ，/w 不少/m 代表/nnt 委员/nnt 也/d [十分/d 关注/v]/nz 农村/n 污水/n 问题/n ，/w 而/cc [生活/vn 污水/n]/nz 直排/nz 则/d 是/vshi 农村/n 污水/n 的/ude1 一大/n 来源/n ，/w 其/rz 原因/n 是/vshi 目前/t 浙江/ns 农村/n 环保/n 基础设施/gi 不足/an 导致/v 。/w 
[浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [浙江/ns 大学/nis 生物/n 系统工程/n 与/cc 食品/n 科学/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 张英/nr 指出/v ，/w 由于/p 还/d 没有/v 统一/vn 的/ude1 农村/n 污水处理/v [排放/vn 标准/n]/nz ，/w 目前/t 农村/n 污水处理/v 设施/n 建设/vn 无/v 据/p 可/v 依/v ，/w 污水处理/v [形式/n 多样/a]/nz 。/w 
因此/c ，/w 对/p 饮用水/n 水源/n 地/ude2 、/w [农业/n 生产/vn]/nz 地区/n 不同/a 区域/n ，/w 可/v 按照/p 分类/vn 分级/v 原则/n 制定/v 治理/vn 标准/n 。/w 
“/w 除了/p 要/v 通过/p [截/v 污/ag 纳/v 管/v]/nz ，/w 提高/v [生活/vn 污水/n]/nz 的/ude1 收集/vn 率/v 和/cc 处理率/n 外/f ，/w 还/d 可/v 建立/vn [生活/vn 垃圾/n 处理/vn]/nz 一体化/vn 的/ude1 [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 加强/v [生态/n 修复/v]/nz [工程/n 建设/vn]/nz 。/w ”/w [浙江省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w 浦江/ns [县委/nis 候补委员/nnt]/nz 张飞/nr 联/vg 建议/n ，/w 希望/v 可以/v 改善/vn 目前/t 农村/n 地区/n 垃圾/n 成堆/vi 、/w 污水/n 直排/nz 、/w 河流/n 黑/a 臭/a 的/ude1 现状/n 。/w (/w 徐乐静/nr 邵思翊/nr )/w 
