被盗/v 的/ude1 蔡氏/nz 古墓/n 。/w 
蔡氏/nz 古墓/n 群/ng 是/vshi 海口/ns 重点/n [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w 
龙华区/ns 遵谭镇/ns 涌潭村/nz 有着/v [600/m 多年/mq]/mq 历史/n 的/ude1 一对/mq 夫妻/n 合葬/vi 古墓/n 被盗/v 。/w 今天/t 从/p 有关方面/nz 获悉/v ，/w [市/n 文物局/nis]/nt 和/cc 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 
龙华区/ns 遵谭镇/ns 涌潭村/nz 蔡氏/nz 古墓/n 群/ng ，/w 是/vshi 海南/ns 唯一/b 遗留/v 下来/vf 保护/vn 最/d 完整/a 的/ude1 古墓/n 群/ng 。/w 古墓/n 的/ude1 主人/n 是/vshi 宋代/t 汉人/n 迁/v 琼/b 蔡氏/nz [第七/m 代/q]/mq 蔡有阖/nr 。/w 蔡氏/nz 古墓/n 群/ng 外/f 至今/d 保留/v 着/uzhe 20多座/m 完整/a 古墓/n ，/w 被盗/v 古墓/n 从/p 外观上/nz 看/v ，/w 与/cc 周围/f 其他/rzv 古墓/n 没有/v 明显/a 区别/n ，/w 墓/n 旁/f 堆放/v 着/uzhe 一些/mq 明显/a 是/vshi 新/a 挖出/vf 的/ude1 泥土/n 堆/v 和/cc 石头/n ，/w 盗墓者/nz 把/pba 蔡有阖/nr 古墓/n 上/f 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 长条/n 石板/n 移开/vf 后/f 进入/v ，/w 土堆/n 和/cc 石头/n 都/d 从/p 古墓/n 里/f 挖出/vf 。/w 
当地/s 村民/n 介绍/v ，/w 1月5日/t 上午/t ，/w 有/vyou 村民/n 放羊/vi 经过/p 古墓/n 群/ng ，/w 发现/v 蔡有阖/nr 的/ude1 古墓/n 被盗/v 挖/v 了/ule 。/w 由于/p 村/n 内/f 目前/t 没/d 人/n 知道/v 古墓/n 内有/nz 什么/ry 文物/n ，/w 难以/d 判断/v 究竟/d 丢失/v 了/ule 什么/ry 文物/n 。/w 平常/a 古墓/n 群/ng 有人/r 看管/v ，/w 1月3日/t 下午，3/t 名/q 自称/v 游客/n 的/ude1 男子/n 来到/v 古墓/n 群/ng ，/w 他们/rr 不/d 像/v 平常/a 游客/n 走马观花/vl 地/ude2 看看/v ，/w 拍/v 些/q 照片/n 就/d 离开/v ，/w 而是/c 绕着/v 古墓/n [走/v 来/vf 走/v 去/vf]/nz ，/w 时不时/d 还/d 伸脚/nz 踩/v 踩/v 周围/f 的/ude1 地/ude2 ，/w 摸摸/v 古墓/n ，/w 逗留/vi 了/ule 很长/d 时间/n ，/w 村民/n 们/k 怀疑/v 这/rzv [3/m 名/q]/mq 男子/n 与/cc 盗墓/vn 有关/vn 。/w 
蔡有阖/nr 古墓/n 被/pbei 发现/v 遭/v 盗/vg 挖/v 后/f ，/w 当地/s 村民/n 立刻/d 向/p 辖区/n 派出所/nis 和/cc [海口市/ns 文物局/nis]/nt 反映/v 。/w 
遵/vg 谭/vn 派出所/nis 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 他们/rr 接到/v 报案/vn 后/f ，/w 已/d 对/p 被盗/v 的/ude1 古墓/n 进行/vn 勘察/vn ，/w 目前/t 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w [市/n 文物局/nis]/nt 有关/vn 负责/v 人称/n ，/w 1月5日/t 上午/t ，/w 他们/rr 接到/v 蔡氏/nz 后人/n 反映/v 蔡有阖/nr 古墓/n 被盗/v 挖/v 后/f ，/w 很快/d 赶到/v 事发/vn 现场/s 进行/vn 调查/vn 。/w 目前/t 全市/n 野外/s 古墓葬/nz 基本/a 都/d 是/vshi 靠/v 墓/n 主/ag 的/ude1 后人/n 进行/vn 日常/b 巡视/v 保护/vn ，/w 古墓/n 被盗/v 案件/n 时有发生/vl ，/w 他们/rr 将/d 向/p 上级/n 部门/n 申请/v 相关/vn 的/ude1 经费/n ，/w 聘请/v 专门/d 人员/n 对/p 古墓/n 加强/v 巡视/vn 保护/vn ，/w 或/c 安装/v [监控/vn 摄像头/n]/nz 等/udeng 科技/n 手段/n 对/p 古墓/n 进行/vn 保护/vn 。/w 
小/a 资料/n 
蔡氏/nz 古墓/n 群/ng 
古墓/n 的/ude1 主人/n 蔡有阖/nr 出身/v [官宦/nnd 人家/n]/nz ，/w 其/rz 父亲/n 蔡文达/nr 曾任/v 琼州府/nz 判官/nnt 。/w 蔡有阖/nr 曾任/v 校尉/nnt ，/w 又/d 转迁/nz 县尹/nnt ，/w 后来/t 由/p 八品/nz 升/v 七品/nz 。/w 蔡有阖/nr 生于/v 1265年/t ，/w 卒于/v 1332年/t ，/w 享年/n [68/m 岁/qt]/mq ，/w 妻子/n 王氏/nz ，/w 封安/nz 人/n 。/w 2012年3月/t ，/w 市政府/n 把/pba “/w 涌潭村/nz 蔡氏/nz 古墓/n 群/ng ”/w 定为/v 海口市/ns 重点/n [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 。/w (/w 李云川/nr )/w 
