昌吉/ns 警方/n 利用/v 微信/nz 发布/v 通缉/vn 缉查/nz 通告/n 。/w 微信/nz 截图/vn 摄/vg 
新疆/ns 昌吉州/ns 警方/n 17日/t 透露/v ，/w 警方/n 利用/v 微信/nz 力量/n ，/w 经过/p 10多天/m 缜密/a 侦查/vn ，/w 抓获/v 一名/mq 悬赏/v [5000/m 元/q]/mq 的/ude1 [协查/nz 通报/v]/nz 疑犯/n 。/w 
警方/n 称/v ，/w 2013年12月26日18时30分/t ，/w 昌吉/ns 市民/n 黎/b 女士/n 报案/vi 称/v ：/w 其/rz 在/p 屯/ng 河北路/nz 翡翠/n 园/ng 小区/n 内/f 被/pbei 一名/mq [陌生/a 男子/n]/nz 抢夺/v 现金/n 46000余元/m 、/w 手机/n [2/m 部/q]/mq 以及/cc 银行卡/nz 等/udeng 物品/n 。/w 案发/v 后/f 昌吉/ns 警方/n 成立/vi 专案组/nis 。/w 
经过/p 10余天/m 的/ude1 侦查/vn ，/w 专案组/nis 成功/a 获取/v 了/ule 嫌疑人/n 图像/n 资料/n ，/w 但/c 无法/v 确定/vn 嫌疑人/n 身份/n 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 专案组/nis 开拓/v 思路/n ，/w 将/d 获取/v 线索/n 的/ude1 触角/n 延伸/v 到/v 新媒体/nz 领域/n ，/w 积极/ad 与/cc [昌吉州/ns 公安局/nis]/nto “/w 微博/n ”/w 、/w “/w 微信/nz ”/w 平台/n 取得/v 联系/vn ，/w 将/d 案件/n 信息/n 及/cc 悬赏/v 通告/n 通过/p 网络/n 、/w 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng 新兴/b 媒介/n 面向/v 社会/n 进行/vn [广泛/a 传播/vn]/nz ，/w 征求/v 破案/vn 线索/n ，/w 同时/c 将/d 照片/n 分发/v 到/v 各/rz 大/a 商场/nis 、/w 商铺/n 及时/ad 预警/vn 防范/vn 。/w 通过/p 层层/q 转发/v ，/w 迅速/ad 形成/v 了/ule 全城/n 大/a 搜捕/v 的/ude1 强大/a 舆论/n 攻势/n 。/w 
2014年1月15日12时/t 许/v ，/w 昌吉/ns 某/rz 银行/nis 营业/vn 点/qt [大堂/n 经理/nnt]/nz 在/p 工作/vn 期间/f 发现/v 一/m [形迹/n 可疑/a]/nz 人员/n 。/w 经/p 仔细/ad 核对/v ，/w 发现/v 此人/r 长相/n 与/cc “/w 昌吉/ns 公安/n ”/w 微信/nz 平台/n 悬赏/v 缉拿/v 的/ude1 男子/n [十分/d 相似/a]/nz ，/w 遂/d 打电话/vi 与/cc 办案/vn 民警/nnt 联系/v 。/w 此时/r 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 有所/v 警觉/vn ，/w 立即/d 转身/vi 离开/v 银行/nis ，/w 银行/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 尾随/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 至/p [昌吉市/ns 团结/v 大院/n 处/n]/nt ，/w 办案/vn 民警/nnt 及时/ad 赶来/vi 将/d 准备/v 再次/d 实施/v 抢夺/v 的/ude1 嫌疑人/n 抓获/v 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 罗/b 某/rz 供述/nz ，/w 其/rz 因/p 迷恋/v 在/p 互联网/n 上/f 购买/v 时时彩/nz ，/w 花光/nz 了/ule 父母/n 十余万元/m 的/ude1 积蓄/n ，/w 为/p 赚/v 回/v 本钱/n ，/w 其/rz 于/p 12月26日/t 尾随/v 从/p 银行/nis 取款/vi 回家/vi 的/ude1 黎/b 某/rz 并/cc 实施/v 抢夺/v 。/w （/w 宋雪云/nr 何涛/nr ）/w 
