深冬/t 时节/n ，/w [几/d 只/d]/mq 白鹭/n 在/p 新疆/ns [阿勒泰/nsf 地区/n]/ns [哈巴河/ns 县/n]/ns 城西/d 飞翔/v 。/w 马新龙/nr 摄/vg 
据/p 新疆/ns [哈巴河/ns 县/n]/ns 野生动物保护/gb 部门/n 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2014年/t 白鹭/n 选择/v 在/p [哈巴河/ns 县/n]/ns 越冬/vi ，/w 成为/v 当地/s 留鸟/n ，/w 一方面/c [哈巴河/ns 县/n]/ns 有/vyou 白鹭/n 良好/a 的/ude1 栖息/vn [生态/n 环境/n]/nz ，/w 另一方面/c 2014年/t 冬季/t 气候/n 与/cc 往/p 年/qt 相比/vi 略/d 有/vyou 偏高/d ，/w 还有/v 一方面/c ，/w [哈巴河/ns 县/n]/ns 高度/d 重视/v 野生动物保护/gb ，/w 从/p 入冬/vi 以来/f ，/w 定期/d 给/p 白鹭/n 活动/vn 的/ude1 区域/n 投入/v 了/ule 一些/mq 食料/nz ，/w 确保/v 了/ule 河道/n 、/w 湿地/n 上/f 冻/v 后/f 白鹭/n 有/vyou 足够/v 的/ude1 食物/nf 。/w 白鹭/n 是/vshi 典型/n 的/ude1 候鸟/n ，/w 每年/r [4/m 月份/n]/mq 从/p 南方/s 迁栖/nz 到/v 新疆/ns 北部/f [哈巴河/ns 县/n]/ns 等/udeng 地/ude2 繁衍生息/v ，/w [11/m 月份/n]/mq 开始/v 迁往/vf 南方/s 越冬/vi 。/w 而/cc 2014年/t 冬季/t ，/w [几/d 只/d]/mq 白鹭/n 选择/v 在/p [哈巴河/ns 县/n]/ns 越冬/vi ，/w 成为/v 当地/s 一道/d 美丽/a 的/ude1 风景/n 。/w 
