据/p 通报/v ，/w 病例/n 1/m ，/w 潘某/nr ，/w 女/b ，/w [5/m 岁/qt]/mq ，/w 现/tg 住/vi 广州市/ns 白云区/ns 。/w 1月14日/t 发病/vn ，/w 1月18日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 目前/t 患者/n 症状/n 较轻/d ，/w 在/p 广州市/ns 的/ude1 定点/n 收治/v 医院/nis 住院/vn 。/w 
病例/n 2/m ，/w 杨/ng 某/rz ，/w 女/b ，/w [83/m 岁/qt]/mq ，/w 离/v 退/vn 人员/n ，/w 现/tg 住/vi 广州市/ns 荔湾区/ns 。/w 1月2日/t 发病/vn ，/w 1月18日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 目前/t 患者/n 病情/n 危重/a ，/w 在/p 广州市/ns 的/ude1 定点/n 收治/v 医院/nis 住院/vn 。/w 
病例/n 3/m ，/w 周某/nz ，/w 男/b ，/w [62/m 岁/qt]/mq ，/w 离/v 退/vn 人员/n ，/w 现/tg 住/vi 深圳市/ns 福田区/ns 。/w 1月6日/t 发病/vn ，/w 目前/t 患者/n 病情/n 稳定/an ，/w 在/p 深圳市/ns 的/ude1 定点/n 收治/v 医院/nis 住院/vn 。/w （/w 肖思思/nr ）/w 
