据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 报道/v ，/w [香港/ns 足球/n 总会/nis]/nt 证实/v ，/w 因/p 2013年6月/t 港/n 队/n 主场/n 对/p 菲律宾/nsf 的/ude1 友谊赛/n 期间/f ，/w 小/a 部分/n 港/n 队/n 球迷/n 涉嫌/v 触犯/v 种族歧视/n 行为/n 及/cc 抛掷/v 物品/n ，/w 香港/ns 足/a 总/b 昨/tg 收到/v [国际/n 足联/nis]/nt (/w FIFA/x )/w 通知/n ，/w 指/v 其/rz 违反/v 纪律/n 守则/n ，/w 罚款/vi [3/m 万/d 瑞士法郎/q]/mq (/w 约/d [25/m ./w 6/m 万/d 港元/q]/mq )/w 。/w 
香港/ns 足/a 总/b [行政/n 总裁/nnt]/nnt 薛基辅/nr 回应/vn ，/w 今/tg 次/qv 事件/n 令/v 大家/rr 都/d 上/f 了/ule 宝贵/a 一课/mq ，/w 由衷/d 希望/v 香港/ns 球迷/n 知道/v 自己/rr 行为/n 带来/v 的/ude1 后果/n ，/w 必须/d 以此/d 为/p 鉴/vg 。/w 
香港/ns 足/a 总/b 又/d 指出/v ，/w 由于/p [国际/n 足联/nis]/nt 并未/d 就是/v 次/qv 裁决/vn 提供/v 有关/vn 理据/nz ，/w 故/c 足/a 总/b 已/d 透过/v 书面/b 方式/n 向/p 对方/n 索取/v 裁决/vn 理据/nz ，/w 同时/c 保留/v 向/p [国际/n 足联/nis]/nt [纪律/n 委员/nnt]/nnt 提出/v 上诉/vn 的/ude1 权利/n 。/w 
当日/t 比赛/vn 前/f 播放/v 菲律宾/nsf 国歌/n ，/w 有/vyou 球迷/n 高举/v 写/v 上/f “/w 永志不忘/nz 马尼拉/nsf ”/w 黑色/n 横额/nz ，/w 更/d 有/vyou 球迷/n 拒绝/v 肃立/vi ，/w 其后/f 有/vyou 菲/b 队/n 球迷/n 在/p 网上/s 称/v 被/pbei 港/n 队/n 球迷/n 辱骂/v ，/w 甚至/d 向/p 专程/d 来/vf 港/n 观赛/v 的/ude1 妇女/n 及/cc 儿童/n “/w 竖中指/nz ”/w 。/w 
