临近/v 春节/t ，/w 西安市/ns 的/ude1 各家/rz [机动车/n 检测/vn 站/vi]/nt 迎来/v 了/ule 审/v 车/n 高峰/n ，/w 很多/m 车主/n 往往/d 要/v 花费/vn 几个/mq 小时/n 甚至/d 一天/mq 的/ude1 时间/n 排队/vi 审/v 车/n 。/w 为了/p 想/v 群众/n 所/usuo 想/v ，/w 急/v 群众/n 所/usuo 急/v ，/w 市区/s [8/m 家/q]/mq 、/w 郊县/n [5/m 家/q]/mq [机动车/n 检测/vn 站/vi]/nt 节前/f 周末/t 不休息/v ，/w 加班加点/vl 为/p 群众/n 办理/v 年检/n 业务/n 。/w 
交警支队/nis [车辆/n 管理/vn]/nz 处/n 安排/v 我市/r [13/m 家/q]/mq [机动车/n 检测/vn 站/vi]/nt ，/w 在/p 节前/f 周末/t 放弃/v 休假/vn ，/w 加班加点/vl 为/p 群众/n 办理/v 年检/n 业务/n 。/w 需要/v 审/vn 车/n 的/ude1 车主/n 可/v 就近/d 前往/v 位于/v 市区/s 的/ude1 [8/m 家/q]/mq 检测/vn 站/vi ，/w 凤城/ns [二/m 路/n]/mq [23/m 号/q]/mq [陕西/ns 外/f 远/a 检测/vn 站/vi]/nt 、/w 未央区/ns 天台/ns 八路/n [18/m 号/q]/mq [安/ag 达/v 检测/vn 站/vi]/nt 、/w 幸福/a 南路/n [8/m 号/q]/mq [安远/ns 检测/vn 站/vi]/nt 、/w [辛/nz 家/q 庙/n 街道办/nis]/nto [广大/b 门/n 村/n]/ns 育才路/nz [1/m 号/q]/mq 城北/s 检测/vn 站/vi 、/w 枣园/nz 西路/n [90/m 号/q]/mq 宏林/nz 检测/vn 站/vi 、/w 雁塔区/ns 富裕/a 路/n [58/m 号/q]/mq 城西/d 检测/vn 站/vi 、/w 科技/n 路/n 西段/nz [555/m 号/q]/mq [博/ag 恒/ag 检测/vn 站/vi]/nt 、/w 鱼化寨/nz 双旗/nz 寨村/ns 园区/n [1/m 号/q]/mq [关中/ns 检测/vn 站/vi]/nt ；/w 以及/cc 郊县/n [5/m 家/q]/mq 检测/vn 站/vi ，/w [高陵/ns 博阳/nz 检测/vn 站/vi]/nt 、/w 阎良/nr 特/ag 律/vg 检测/vn 站/vi 、/w [临潼/ns 顺安/nz 检测/vn 站/vi]/nt 、/w [户县/ns 博世/ntc]/nt 、/w [瑞/b 源/ng 检测/vn 站/vi]/nt 。/w 
本/rz 周末/t 这/rzv [13/m 家/q]/mq [机动车/n 检测/vn 站/vi]/nt 都/d 可以/v 照常/vd 审/v 车/n ，/w 25/m 、/w 26日/t 这/rzv [13/m 家/q]/mq 检测/vn 站/vi 是否/v 全部/m 开放/v 根据/p 业务量/n 可能会/nz 有所/v 调整/vn 。/w 
