昨日/t ，/w 西安市/ns 轻工/n 市场/n 的/ude1 [电子/n 鞭炮/n]/nz 吸引/v 了/ule 不少/m 顾客/n [本报/rz 记者/nnt]/nz 张喆/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w “/w 西安/ns 市长/nnt 董军/nr 带头/vd 签名/vi 倡议/n 过年/vi 不/d 放炮/vi ”/w 的/ude1 报道/vn 被/pbei 各/rz 网站/n 转载/v ，/w 也/d 成为/v 西安/ns 市民/n 热/a 议/v 的/ude1 焦点/n 。/w 在/p 省政府/n 官方/n 信息/n 微博/n 发布/v 平台/n “/w 陕西/ns 发布/v ”/w 转发/v 的/ude1 这/rzv 条/q 消息/n 跟帖/nz 中/f ，/w 有/vyou 网友/n 也/d 积极/ad 加入/v ，/w 称/v “/w 我/rr 转发/v ，/w 我/rr 承诺/vn ！/w ”/w 与此同时/c ，/w [102/m 个/q]/mq 社区/n 也/d 没/d 闲着/v ，/w 纷纷/d 响应/v 开始/vn 行动起来/v ，/w 向/p 住户/n 们/k 宣传/vn 倡导/v “/w 过年/vi 少/a 放炮/vi ”/w 。/w 
社区/n 主任/nnt 带头/vd 不/d 买/v 鞭炮/n 
连续/a 几日/n ，/w 由/p 本报/rz 倡导/v 的/ude1 “/w 过年/vi 不/d 放炮/vi ”/w 活动/vn 在/p [社会/n 各界/rz]/nz 引起/v 强烈/a 反响/n 。/w 尤其/d 是/vshi 16日/t ，/w 西安市/ns 市长/nnt 董军/nr 等/udeng 百余/mq 省/n 人大代表/nnt 、/w 政协/nis 委员/nnt 带头/vd 承诺/vn 并/cc 向/p 全民/n 发出/v 倡议/n 。/w 在/p [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 与/cc 环保/n 之间/f ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 网友/n 、/w 市民/n 加入/v 到/v “/w 不/d 放炮/vi ”/w 行列/n 。/w 
“/w [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 是/vshi 种/q 浪费/v 也/d 是/vshi 污染/vn ，/w 还/d 容易/ad 引起/v 火灾/n 。/w ”/w 莲湖区/ns 西关/nz [正街/nz 社区/n]/ns 书记/nnt 兼/v 主任/nnt 谢翔天/nr 说/v 。/w 往/p 年/qt ，/w 拗不过/v 老人/n 和/cc 孩子/n ，/w 他/rr 家/q 总会/nis 买/v 两/m 小/a 串/q 鞭炮/n 。/w 不过/c 他/rr 决定/v 今年/t 说啥/nz 也/d 不/d 买了/v 。/w “/w 现在/t 雾霾/nz 天/qt 频繁/a 出现/v ，/w 又/d 这么/rz 严重/a ，/w 让/v 人/n 触目惊心/vl ，/w 也/d 能/v 深切/a 感受到/nz 环境污染/gg 。/w 民俗/n 和/cc 健康/a 相比/vi ，/w 还是/c 健康/a 更/d 重要/a 。/w 我们/rr 应该/v 从/p 自身/rr 做起/v ，/w [保护/vn 环境/n]/nz 。/w ”/w 谢翔天/nr 说/v 。/w 
鞭炮/n [噪音/n 污染/vn]/nz 也/d 很/d 烦/v 
谈起/v 往/p 年/qt 关于/p [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 感受/vn ，/w 市民/n 朱/ag 小/a 光大/v 倒苦水/nz 。/w 2012年/t 春节/t ，/w 他/rr 的/ude1 孩子/n 刚/d 出生/vi 2个月/t ，/w 除夕夜/t ，/w 院子/n 里/f 鞭炮声/n 四起/vi ，/w 由于/p 家里/s 是/vshi 老房子/nz 隔音/vn 不好/a ，/w 虽然/c 已经/d 提前/vd 给/p 孩子/n 耳朵/n 堵/v 上/f 一大团/nz 棉花/n ，/w 但/c 孩子/n 还是/c 被/pbei 突如其来/bl 的/ude1 鞭炮声/n 吓/v 醒/vn 了/ule ，/w 啼哭/vi 不止/v 。/w 他/rr 妻子/n 赶紧/d 抱着/v 孩子/n 哄/v ，/w 他/rr 的/ude1 双手/n 紧紧/d 贴/v 着/uzhe 孩子/n 的/ude1 耳朵/n ，/w 持续/vd 哄/v 了/ule 好/a 久/a ，/w 但/c 由于/p 炮声/n 持续/vd 不断/d ，/w 费/n 了/ule 很大/d 劲/n ，/w 接近/v 大年初一/t 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq ，/w 孩子/n 才/d 渐渐/d 安静/a 下来/vf 。/w 
“/w 你/rr 有/vyou 没有/v 大年初一/t 一大/n 早/a 被/pbei ‘/w 炸/v 醒/vn ’/w 过/uguo ？/w ”/w 市民/n 梁/n 先生/n 说/v ，/w 由于/p 大年三十/t 都/d 睡得/vi 比较/d 晚/tg ，/w 每年/r 大年初一/t ，/w 他/rr 都/d 习惯/n 睡/v 个/q 懒觉/n ，/w 可/v 常常/d 早上/t [7/m 点/qt]/mq 就/d 被/pbei “/w 炸/v 醒/vn ”/w 了/ule ，/w 生/v [一肚子/nz 气/n]/nz 。/w 
家住/v 科技/n 路/n 的/ude1 杨园/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 每逢/v 除夕/t 、/w 初一/n 和/cc 十五/m ，/w 她/rr 最/d 操心/v 的/ude1 就是/v 停/vn 在/p 楼下/s 的/ude1 车/n 。/w 因为/c 楼上/s 住户/n 们/k 总是/d 习惯/n 在/p 阳台上/nz 放炮/vi ，/w 飞舞/v 的/ude1 炮/n 皮/n 渣渣/nz ，/w 常常/d 落/v 满/a 车顶/n 。/w “/w 我/rr 想/v 弄/v 个/q 车罩/nz ，/w 又/d 怕/v 被/pbei 火星/ns 点燃/v 了/ule 。/w 真/a 不/d 知道/v 该/rz 怎么办/ryv 。/w ”/w 除此之外/al ，/w 楼下/s 机动车/n 因/p 鞭炮/n 巨响/n 而/cc 导致/v 防盗器/n 也/d 频频/d 响起/v ，/w 让/v 人/n 听/v 着/uzhe 心烦/vi 不已/vi 。/w 
文明办/nis 将/d 进/vf 社区/n 宣传/vn 不/d 放炮/vi 
昨日/t ，/w [西安/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [市委/nis 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 吴键/nr 部署/vn ，/w 由/p [市/n 文明办/nis]/nz 联合/v [相关/vn 部门/n]/nz 向/p 全社会/nz 发出/v 倡议/n ：/w [今年/t 春节/t]/nz 不/d 放炮/vi 。/w [西安市/ns 文明办/nis]/nt 已/d 展开/v 了/ule “/w 过年/vi 不/d 放炮/vi ”/w 的/ude1 宣传/vn 。/w 近期/t ，/w [市/n 文明办/nis]/nz 将/d 联合/vd 相关/vn 市级/b 部门/n ，/w 从/p 政府/nis 层面/n 向/p 社会/n 发出/v “/w [今年/t 春节/t]/nz 不/d 放炮/vi ”/w 的/ude1 倡议/n ，/w 全市/n 各/rz 区县/n 文明办/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 将/d 走进/v 每一个/mq 社区/n 宣传/vn 动员/v 。/w 
（/w 记者/nnt 郭晓蓉/nr 付亚娟/nr 周艳涛/nr ）/w 
