昨天/t 播出/v 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w [第四/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 上场/vi 的/ude1 选手/n 都/d 没有/v 逃过/v 蔡健雅/nr 的/ude1 菜谱/n 编制/vn 。/w [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 乐队主唱/nnd 刘相松/nr 演唱/v 了/ule 一首/mq 《/w 春/tg 来/vf 了/ule 》/w 被/pbei 蔡健雅/nr 选中/v ，/w 并且/c 现场/s 把/pba 刘相松/nr 编入/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 菜谱/n 。/w 而/cc 同样/d 曾经/d 开/v 过/uguo 一年/mq 饭店/nis 的/ude1 刘相松/nr 也/d 在/p 现场/s 把/pba 每位/r 导师/nnt 比/p 做/v 了/ule 一道菜/nz 。/w 他/rr 形容/v 蔡健雅/nr 是/vshi “/w 香菇油菜/nf ”/w 、/w 杨坤/nr 则/d 是/vshi “/w 清炒苦瓜/nf ”/w ，/w 一/m 桌子/n 素菜/n 让/v 杨坤/nr 直呼/nz 怎么/ryv 没/d 荤菜/n 。/w 
刘相松/nr 把/pba 刘欢/nr 比喻/n 成/v 了/ule “/w [小鸡/n 炖/v 蘑菇/nf]/nf ”/w ，/w 并且/c 还/d 说/v 周华健/nr 的/ude1 歌/n 就/d 像/v 羊肉串/nf 一样/uyy 陪伴/v 着/uzhe 大家/rr 成长/vi 。/w 现场/s 如此/rzv 跑题/vi 也/d 让/v 周华健/nr 着急/a 地/ude2 说道/v “/w 这里/rzs 不是/c 中国/ns 好/a 味道/n 。/w ”/w 但是/c 喜欢/vi 烹饪/vi 的/ude1 蔡健雅/nr 却/d 反驳道/nz “/w 音乐/n 也/d 是/vshi 一种/mq 味道/n 。/w ”/w 
[中西/n 文化/n]/nz 的/ude1 碰撞/vn 音乐/n 需要/v 互通/v 
《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f 的/ude1 选手/n 所/usuo 带来/v 的/ude1 [原创/b 作品/n]/nz 散发/v 出/vf 不同/a 的/ude1 [地域/n 文化/n]/nz 、/w 背景/n 下/f 音乐人/nnt 对于/p 音乐/n 的/ude1 演绎/vn 。/w 刘欢/nr 也/d 曾经/d 调侃/v 蔡健雅/nr 的/ude1 菜/n 是/vshi [中西/n 合璧/vi]/nz 的/ude1 巧克力/nf 炖鸡/nz 。/w 蔡健雅/nr 从小/d 是/vshi 听/v 西洋/n 歌/n 长大/vi 的/ude1 ，/w 但是/c 为了/p 寻找/v 跟/p [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 碰撞/vn 来到/v 了/ule 中国/ns 。/w 
昨天/t 出现/v 的/ude1 歌手/nnt 中/f ，/w 有/vyou 来自/v 于/p 台湾/ns 的/ude1 慢慢/d 说/v 组合/vn ，/w 也/d 有/vyou 来自/v 少数民族/n 的/ude1 少女/n 乌拉多恩/nrf 、/w 更/d 有/vyou 曾经/d 参加/v 过/uguo [很多/m 大/a]/mq [电影/n 音乐/n]/nz 制作/v 的/ude1 马上又/nz 。/w 这些/rz 选手/n 的/ude1 背景/n 相差/v 很大/d ，/w 所以/c 演绎/v 的/ude1 [音乐/n 风格/n]/nz 也/d 完全/ad 不同/a 。/w 不过/c 导师/nnt 却/d 在/p 这些/rz 选手/n 身上/s 看到/v 了/ule 中国/ns 音乐/n 可以/v 涉足/v 更多/ad 的/ude1 领域/n ，/w 也/d 能/v 创作/vn 出/vf 很多/m 不同/a 种类/n 的/ude1 [音乐/n 风格/n]/nz 。/w 
大牌/n 音乐人/nnt 扎堆/nz 参赛/vn 刘欢/nr “/w 都/d 是/vshi 熟人/n ”/w 
这次/r 参加/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 选手/n 中/f 马上又/nz 不止/v 和/cc 刘欢/nr 认识/v ，/w 连/ulian 杨坤/nr 都/d 在/p 现场/s 惊讶/a 地/ude2 说/v 到/v “/w 小马哥/nz ，/w 我/rr 不/d 知道/v 你/rr 是/vshi 歌手/nnt 。/w ”/w 好/a 歌手/nnt 扎堆/nz 参加/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w ，/w 这些/rz 已经/d 在/p 音乐/n 圈内/d 有着/v 举足轻重/vl 成就/n 的/ude1 音乐人/nnt 一度/d 让/v 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 现场/s 变成/v 了/ule 一场/mq “/w 好友/n 见面会/n 。/w ”/w 
刘欢/nr 也/d 没想到/nz 马上又/nz 也/d 会/v 来/vf 参加/v ，/w 继/vg 张/q 岭/ng 之后/f 又/d 一位/mq 在/p 乐坛/n 有着/v 一定/b 影响力/n 的/ude1 音乐人/nnt 走出/v 了/ule 幕后/s ，/w 走到/vf 了/ule 台前/s 。/w 面对/v 这样/rzv 的/ude1 改变/vn 刘欢/nr 在/p 现场/s 也/d 感慨万分/vl 。/w 很多/m 音乐人/nnt 一辈子/mq 做/v 音乐/n 就/d 这样/rzv 默默/d 在/p 幕后/s ，/w 不曾/d 被/pbei 人/n 认识/v ，/w 而/cc 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 这个/rz 舞台/n 却/d 让/v 他们/rr 走到/vf 了/ule 人们/n 面前/f ，/w 并且/c 演绎/v 自己/rr 的/ude1 音乐/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一件/mq 十分/d 不/d 容易/ad 的/ude1 事情/n 。/w 
马上又/nz 也/d 在/p 现场/s 称/v 自己/rr 想/v 要/v 当/p 的/ude1 是/vshi “/w 歌者/nnd ”/w 而/cc 不是/c “/w 歌手/nnt ”/w ，/w 这/rzv 句话/q 道出/v 了/ule [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 心声/n ，/w 在/p 如今/t 的/ude1 音乐/n 市场/n ，/w 这些/rz 人/n 想/v 要/v 在/p 音乐/n 上/f 有所/v 造诣/n ，/w 要/v 付出/vn 的/ude1 何止/v 是/vshi 舞台/n 上/f 的/ude1 这些/rz ，/w 马上又/nz 的/ude1 这/rzv 句话/q 也/d 触动/v 了/ule 很多/m 音乐人/nnt 的/ude1 内心/n 。/w 
“/w 推杆/n ”/w 次数/n 变少/nz 导师/nnt 需要/v 考虑/vn 综合/v 因素/n 
随着/p 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 盲/ng 选/v [几/d 期/qv]/mq 结束/v 以后/f ，/w 细心/a 的/ude1 网友/n 发现/v ，/w 导师/nnt 推杆/n 的/ude1 次数/n 好像/v 在/p 逐渐/d 减少/v 。/w 台上/s 一些/mq [音乐/n 类型/n]/nz 比较/d 相同/a 的/ude1 音乐人/nnt 并/cc 没有/v 得到/v 通过/p ，/w 上集/n 的/ude1 节目/n 中/f 来自/v 西安/ns 的/ude1 杨众国/nr 虽然/c 表演/vn 也/d 比较/d 新颖/a 甚至/d 怪异/a ，/w 但是/c 也/d 没有/v 获得/v 导师/nnt 的/ude1 青睐/vn 。/w 
对于/p 选择/v 选手/n 的/ude1 标准/n ，/w 每个/r 导师/nnt 都会/n 有/vyou 自己/rr 比较/d 喜欢/vi 的/ude1 风格/n ，/w 但是/c 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 需要/v 的/ude1 是/vshi 不同/a 种类/n 的/ude1 音乐人/nnt ，/w 如此/rzv 而言/uls ，/w 一些/mq 同类型/nz 的/ude1 音乐/n 就/d 会/v 被/pbei 淘汰/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 考虑到/v 这个/rz 舞台/n 的/ude1 综合/vn 因素/n 。/w 但是/c 导师/nnt 在/p 舞台/n 上/f 还是/c 会/v 鼓励/vn 这些/rz 音乐人/nnt 不要/d 放弃/v 音乐/n ，/w 能/v 在/p 这个/rz 舞台/n 上/f 表演/vn 对于/p 很多/m 选手/n 来说/uls ，/w 已经/d 是/vshi 一种/mq 成功/a 了/ule 。/w 
