[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz ，/w [71/m 岁/qt]/mq 的/ude1 程大同/nr 只/d 买/v 到/v 一张/mq 站票/n ，/w 但/c 他/rr 说/v 站/vi 着/uzhe 也/d 要/v 回家/vn [本报/rz 记者/nnt]/nz 董国梁/nr 摄/vg 
未来/t 几日/n 内/f ，/w 西安/ns 至/p 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 贵阳/ns 等/udeng 方向/n 车票/n 最/d 紧张/a ，/w 部分/n 车次/n 有/vyou 座/q 车票/n 已/d 售完/v 。/w 
今日/t 将/d 增/v 开/v [6/m 列/v]/mq [直通/vn 临客/n]/nz 
根据/p 客票/n 预售/v 情况/n 分析/vn ，/w 1月18日/t -/w 26日/t ，/w 直通/v 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 重庆/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 成都/ns 、/w 天津/ns 方向/n 。/w 其中/rz 西安-重庆/nrf 北/f K1002/x 次/qv 10日/t 内有/nz 坐席/n 已/d 售完/v ；/w 西安-成都/nrf K879/x 次/qv 、/w 西安-贵阳/nrf K1032/x 次/qv 7日/t 内有/nz 坐席/n 已/d 售完/v ；/w 西安-成都/nrf K5/x 次/qv 6日/t 内有/nz 坐席/n 已/d 售完/v ；/w 西安-天津/nrf K214/x 次/qv 4日/t 内有/nz 坐席/n 已/d 售完/v ；/w 管/v 内/f 短途/b 客流/n 主要/b 集中/v 在/p 神木/nz 方向/n 。/w 西安-神木/nrf K8170/x 次/qv 27日/t 有/vyou 坐席/n 已/d 售完/v 。/w 1月17日/t 互联网/n 未/d 换票/nz [3/m ./w 5/m 万/d 张/q]/mq 。/w 
今日/t 西安/ns 局/n 加/v 开始/vn 发/v [直通/vn 临客/n]/nz [6/m 列/v]/mq ：/w 西安-北京/nrf 西/f G2508/x 次/qv ，/w 西安-上海/nrf L126/x 次/qv 、/w L192/x 次/qv ，/w 西安-温州/nrf L592/x 次/qv ，/w 安康/an -/w 深圳/ns L136/x 次/qv ，/w 安康/an -/w 北京/ns 西/f L156/x 次/qv 。/w 加/v 开/v 管/v 内/f 临客/n [22/m 列/v]/mq ：/w 西安/ns 北-华山/nrf 北/f D5094/x //w [3/m 次/qv]/mq ，/w 西安-潼关/nrf [4946/m //w 5/m 次/qv]/mq ，/w 西安-宝鸡/nrf [4919/m //w 20/m 次/qv]/mq 、/w [4921/m //w 2/m 次/qv]/mq 、/w [4925/m //w 6/m 次/qv]/mq 、/w [4959/m //w 60/m 次/qv]/mq 、/w [4943/m //w 4/m 次/qv]/mq ，/w 西安-安康/nrf [4976/m //w 7/m 次/qv]/mq 、/w [4978/m //w 5/m 次/qv]/mq 、/w [4986/m //w 7/m 次/qv]/mq 、/w K8178/x //w [5/m 次/qv]/mq ，/w 西安-神木/nrf K8170/x //w [69/m 次/qv]/mq 、/w [4934/m //w 3/m 次/qv]/mq 。/w 
防/v 车门/n 夹/v 手/n 列车/n 配/v “/w 神器/nz ”/w 
坐/v 过/uguo 火车/n 的/ude1 旅客/n 都/d 知道/v ，/w 在/p 列车/n 上/f 走动/vi ，/w 经过/p 车厢/n 两端/n 的/ude1 端门/nz 时/ng ，/w 一不小心/dl 就/d 会/v 被/pbei 夹/v 到手/vi 。/w 怎么办/ryv ？/w 西安/ns 客运段/n 想出/vf 了/ule 办法/n ，/w 就是/v 在/p 端门/nz 闭合/vn 处/n 增加/v 一个/mq 类似/a 橡皮/n 垫子/n 的/ude1 东西/n ，/w 叫做/v 防/v 挤/v 止/v 门/n 器/ng ，/w 这样/rzv 一方面/c 端门/nz 在/p 闭合/vn 时/ng 有/vyou 个/q 缓冲/vn ，/w 同时/c 也/d 给/p 不/d 小心/a 还/d 没/d 抽出/v 手/n 的/ude1 旅客/n “/w 留/v 个/q 缝/n ”/w 。/w 从/p 2013年/t 开始/v ，/w 西安/ns 客运段/n 开始/v 在/p 西安/ns 局管内/n 的/ude1 部分/n 列车/n 上/f 试点/vn 安装/v 这种/r 防/v 挤/v 止/v 门/n 器/ng ，/w 取得/v 了/ule 不错/a 效果/n 。/w 
今年/t 春运/n 前/f ，/w 西安/ns 客运段/n 花/n 20多万元/m ，/w 在/p [156/m 组/n]/mq 车底/n 上/f 配备/v 防/v 挤/v 止/v 门/n 器/ng [2020/m 个/q]/mq 。/w 这样/rzv ，/w 西安/ns 局/n 所有/b 列车/n 都/d 配/v 上/f 了/ule 防/v 挤/v 止/v 门/n 器/ng ，/w 旅客/n 不用/d 再/d 担心/v 过/uguo 端门/nz 时/ng 手/n 再/d 被/pbei 夹/v 。/w 
[自助/b 售票机/n]/nz 大学/nis 里/f 运行/vn 
昨日/t 上午/t ，/w 安装/v 于/p [西安/ns 石油/n 大学/nis]/ntu [1/m 号/q]/mq 教学楼/n 内/f 的/ude1 一台/mq 自助/b 售/v 取/v 票/n 机/ng ，/w 引起/v 学生/nnt 们/k 的/ude1 关注/vn 。/w “/w 以前/f 买票/nz 要/v 去/vf 校外/s 的/ude1 代售/vn 点/qt ，/w 有时/d 还要/d 到/v 火车站/n 去/vf 买票/nz ，/w 光/n 花/n 在/p 路上/s 的/ude1 时间/n 就/d 超过/v [1/m 个/q]/mq 小时/n 。/w ”/w 来自/v 广西/ns 的/ude1 学生/nnt 小/a 胡说/v ，/w “/w 现在/t 好/a 了/ule ，/w 网上/s 一/m 订票/vn ，/w 校园内/nz 就/d 可以/v 取/v 票/n 了/ule 。/w ”/w 
[陕西/ns 高校/n]/nz 众多/a ，/w 每年/r 春运/n 学生/nnt 客流/n 都/d 超过/v 50万/m 。/w 为/p 更好/d 地方/n 便/d 学生/nnt 购票/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 前/f ，/w [西安/ns 铁路局/nis]/nto 计划/n 将/d [20/m 台/q]/mq 自助/b 购取/nz 票/n 机/ng 进驻/v 到/v 省内/s [10/m 个/q]/mq 高校/n 校区/n 。/w 进驻/v 校园/n 的/ude1 自助/b 售/v 取/v 票/n 机/ng 设置/v 有/vyou 学生票/nz 购取/nz 功能/n ，/w 学生/nnt 使用/v [火车票/n 优惠卡/n]/nz 可/v 在/p 自动/d 售/v 取/v 票/n 机上/s 购买/v 学生票/nz ，/w 并/cc 可取/a 铁路/n 12306/m 网站/n 所购/nz 车票/n 。/w 据悉/v ，/w 自动/d 售/v 取/v 票/n 机/ng 的/ude1 预售/vn 期/qv 与/cc 火车站/n 窗口/s 一样/uyy ，/w 为/p [18/m 天/qt]/mq 。/w 
石油大学/nis 的/ude1 这/rzv 台/q 是/vshi 首/q 台/q 落户/vi 高校/n 的/ude1 自助/b 售/v 取/v 票/n 终端/n ，/w 随后/d ，/w 其他/rzv 高校/n 的/ude1 自助/b 售/v 取/v 票/n 机/ng 也/d 将/d 陆续/d 安装/v 到位/vn 。/w （/w 记者/nnt 周沐辉/nr ）/w 
