据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 歌手/nnt 邓丽欣/nr (/w 微博/n )/w （/w Stephy/x ）/w 跟/p 方力申/nr 微博/n (/w 微/ag 信号/n ：/w liksunfong/x )/w 顺利/ad 度过/v [七/m 年/qt 之/uzhi 痒/a]/nz ，/w 邓丽欣/nr 已经/d 做好/v 准备/vn 等/udeng 做/v “/w 方太/nf ”/w ，/w 心情/n 风骚/n 的/ude1 她/rr 最近/t 一掷/nz 百二/m 万豪/nr 买/v 跑车/n ，/w 名正言顺/vl 以/p 自己/rr 名/q 加/v 方力申/nr 姓氏/n 作为/p 车牌/n 宣示/v 主权/n ，/w 出巡/v 享受/vn 阔/a 太/d 生活/vn 。/w 
邓丽欣/nr 跟/p 方力申/nr 拍拖/nz 七年/t ，/w 两人/mq 在/p [日本/ns 冲绳/nsf]/ns 秘/b 婚/ng 的/ude1 传言/n 甚嚣尘上/vl ，/w 日前/t 两人/mq 拍拖/nz 看电影/nz ，/w 被/pbei 记者/nnt 追问/v 到/v 秘/b 婚/ng 消息/n ，/w 方力申/nr 曾/d 口/n 快快/d 自爆/nz ：/w “/w 是/vshi 的/ude1 呀/y ！/w ”/w 邓丽欣/nr 被/pbei 《/w 好报/nz 》/w 踢爆/nz 最近/t 风骚/n 豪/ag 掷/v 百二万/m 买/v 跑车/n ，/w 在/p 其/rz 白色/n 保时捷/ntc 更/d 用/p 上/f “/w SF/x ”/w 宣示/v 主权/n ，/w 意即/nz “/w 邓丽欣/nr Fong/x ”/w ，/w 名正言顺/vl 冠/ng 上/f “/w 我/rr 的/ude1 名字/n ，/w 方力申/nr 姓氏/n ”/w ，/w 大/a 秀/ag 方太/nf 的/ude1 地位/n 。/w 
阔/a 太/d 打扮/v 去/vf 逛街/vi 
虽然/c 盛传/v 方/q 邓/nz 两家/mq 因/p 摆酒/nz 及/cc 礼金/n 问题/n 而/cc 吵架/vi ，/w 但/c 夫妇/n 床头/n 打/v 交床/nz 尾/ng 和/cc ，/w 邓/nz 妈妈/n 希望/v 女儿/n 嫁/v 得/ude3 体面/a ，/w 亲家/n 也/d 是/vshi 明白人/n ，/w 双方/n 已/d 共识/n 会/v 搞得/v 风光/n ，/w 虽然/c 还/d 未/d 补办/v 喜酒/nf ，/w 但/c 有/vyou 方力申/nr “/w 照顾/v ”/w ，/w 邓丽欣/nr 被/pbei 记者/nnt 一连/d 几日/n 拍/v 到/v 以/p 一身/n 富贵/a 造型/n 享受/v “/w 方太/nf ”/w 的/ude1 惬意/a 生活/vn ，/w 过去/vf 两年/mq 邓丽欣/nr 在/p 内地/n 密密/nz 做/v 狂/dg 吸金/nz ，/w 身家/n 超过/v 半亿/m ，/w 继/vg 进驻/v 大埔/ns 比华利山/nrf 独立/a 屋/n ，/w 又/d 买/v 跑车/n ，/w 又/d 手/n 挽/v 超过/v [十/m 万元/q]/mq 的/ude1 黑色/n 名牌/n 手袋/n ，/w 整/v 一个/mq 阔/a 太/d 样/ng 。/w 当日/t 她/rr 独个儿/d 在/p 中环/s 闲逛/vi ，/w 走/v 去/vf 帮衬/v 名模/nnd AmandaS/x ./w 开设/v 的/ude1 饼/n 店/n 买/v 蛋糕/nf 。/w 
开/v 跑车/n 接/v 母/ng 吃饭/vi 
由于/p 方力申/nr 忙于/v 工作/vn 无暇/d 相伴/vi ，/w 有/vyou 一日/t 邓丽欣/nr 做/v 孝顺/vn 女/b 亲驾/nz 其/rz 跑车/n 接/v 载/v 妈妈/n 去/vf 吃饭/vi ，/w 两/m 母女/n 聊/v 不停/v ，/w 翌日/t 则/d 找朋友/nz 打发/v 时间/n ，/w 一齐/d 去/vf 逛街/vi 喝/vg 下午茶/nf ；/w 据知/nz 邓丽欣/nr 跟/p 方力申/nr 秘/b 婚后/t 仍/d 各/rz 与/cc 家人/n 同住/v ，/w 不过/c 两人/mq 不时/d 互访/vn ，/w 两边/f 家里/s 轮/qv 着/uzhe 睡觉/vi 。/w 邓丽欣/nr 昨日/t 透过/v 经理人/nnt 承认/v 买/v 跑车/n 作为/p 奖励/vn 自己/rr ，/w 她/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 大家/rr 想/v 太多/ad 啦/y ，/w SF/x 车牌/n 是/vshi 运输/v 署/ng 轮/qv 着/uzhe 发/v 的/ude1 牌照/n ，/w 我/rr 反而/d 觉得/v 跟/p 我/rr 的/ude1 歌迷会/nz ‘/w 邓丽欣/nr Fastasia/x ’/w 贴切/a 一点/mq 。/w ”/w 对/p 同居/vi [一/d 事/n]/mq ，/w 她/rr 笑/v 说/v ：/w “/w 我们/rr 经常/d 去/vf 对方/n 家里/s 吃饭/vi ，/w 不是/c 同居/vi 的/ude1 关系/n 。/w ”/w 
