崔健/nr 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
此前/t 传出/v 崔健/nr 将/d 登上/v 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 演唱/v 其/rz 成名/vi 曲/ng 《/w 一无所有/vl 》/w ，/w 然而/c 1月17日/t 晚/tg ，/w 崔健/nr 经纪人/nnt 尤尤/nrf 确认/v 崔健/nr 不/d 上马/vi 年/qt 春晚/n 。/w 经纪/vn 人称/n 不/d 上/f 的/ude1 原因/n 是/vshi 《/w 一无所有/vl 》/w 未/d 通过/p 春晚/n 审查/vn 。/w 
此前/t 崔健/nr 的/ude1 经纪人/nnt 尤尤/nrf 在/p 接受/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 中文网/nz 的/ude1 电邮/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 崔健/nr 确实/ad 收到/v 了/ule 来自/v 春晚/n 的/ude1 邀请/vn ，/w 然而/c 由于/p 崔健/nr 无法/v 接受/vn 节目组/n 的/ude1 审查/vn ，/w 不会/v 登上/v 春晚/n 。/w ”/w 随后/d 在/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 随后/d 的/ude1 [电话/n 采访/v]/nz 中/f ，/w 尤尤/nrf 又称/gi “/w 还/d 在/p 等/udeng 审查/v 结果/n ”/w “/w 因为/c 我们/rr 不会/v 改/v 歌词/n ”/w 。/w 在/p 16日/t 进行/vn 的/ude1 第一次/mq 联/vg 排/v 中/f ，/w 有/vyou 媒体/n 曝光/vi 部分/n 节目单/n ，/w 节目单/n 上/f 显示/v 崔健/nr 演唱/v 曲目/n 为/p 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w ，/w 让/v 外界/n 怀疑/v 是因为/c 审查/v 压力/n 临时/b 换/v 歌/n 登台/vi 。/w 看来/v 崔健/nr 最终/d 还是/c 仍然/d 选择/v 的/ude1 《/w 一无所有/vl 》/w 为/p 春晚/n 唯一/b 演唱/v 曲目/n ，/w 但/c 这/rzv 首/q “/w 歌词/n 与/cc 春晚/n 不够/a 契合/v 、/w 背景/n 敏感/a ”/w 的/ude1 成名/vn 曲/ng 注定/v 不能/v 通过/p 审查/vn 。/w 
[中国/ns 内地/n]/nz 的/ude1 “/w 摇滚/n 之父/nz ”/w 崔健/nr 将/d 登/v 春晚/n 的/ude1 消息/n [一/d 出/vf]/mq 就/d 曾/d 引发/v 不少/m 争议/vn ，/w 有人/r 认为/v ，/w 春晚/n 目前/t 的/ude1 政治/n 寓意/n 日益/d 浓厚/a ，/w 崔健/nr 登/v 春晚/n 就/d 像/v “/w 曾经/d 的/ude1 [初恋/vn 情人/n]/nz 突然/ad 变身/nz [倚门/nz 卖笑/nz]/nz 女/b ”/w 。/w （/w 文/ng //w 小/a 易/ad ）/w 
