原/b 标题/n ：/w 刘欢/nr 弟弟/n 进军/v 乐坛/n ：/w 受/v 郭涛/nr 发掘/v 不/d 靠/v 兄长/n 
本文/r 导读/vn ：/w 央视/j 一套/mq 开/v 年/qt 大戏/n 《/w 父母/n 爱情/n 》/w 昨/tg 在/p 京/b 举行/v 开播/v 仪式/n ，/w 主演/v 郭涛/nr 、/w 梅婷/nr 亮相/vi 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 片尾曲/nz 《/w [爱情/n 故事/n]/nz 》/w 的/ude1 演唱者/nnt 刘啸/nr 是/vshi 刘欢/nr 的/ude1 亲/ng 弟弟/n ，/w 但/c 他/rr 闯/v 乐坛/n ，/w 靠/v 的/ude1 却/d 不是/c 哥哥/n ，/w 而是/c 郭涛/nr 。/w 
刘欢/nr 、/w 刘啸/nr 兄弟/n (/w 资料/n 图/n )/w （/w [1/m ／/w 5/m 张/q]/mq ）/w 
原/b 标题/n ：/w 刘欢/nr 弟弟/n 进军/v 乐坛/n ：/w 受/v 郭涛/nr 发掘/v 不/d 靠/v 兄长/n 
央视/j 一套/mq 开/v 年/qt 大戏/n 《/w 父母/n 爱情/n 》/w 昨/tg 在/p 京/b 举行/v 开播/v 仪式/n ，/w 主演/v 郭涛/nr 、/w 梅婷/nr 亮相/vi 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 片尾曲/nz 《/w [爱情/n 故事/n]/nz 》/w 的/ude1 演唱者/nnt 刘啸/nr 是/vshi 刘欢/nr 的/ude1 亲/ng 弟弟/n ，/w 但/c 他/rr 闯/v 乐坛/n ，/w 靠/v 的/ude1 却/d 不是/c 哥哥/n ，/w 而是/c 郭涛/nr 。/w 
《/w 父母/n 爱情/n 》/w 讲述/v 上世纪/nz 50年代/t ，/w 郭涛/nr 饰演/v 的/ude1 海军/nnd 军官/nnt 与/cc 梅婷/nr 饰演/v 的/ude1 资本家/nnd 小姐/n 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 。/w 刚刚/d 升级/vi 当/p 妈/n 的/ude1 梅婷/nr ，/w 昨/tg 亮相/vi 身材/n 已经/d 恢复/v ，/w 她/rr 透露/v ，/w 女儿/n 小名/n 叫/vi 快快/d ，/w 寓意/n “/w 快乐/a ”/w 。/w 现场/s 记者/nnt 有意/d 撮合/v 跟/p 石头/n 订/v 娃娃亲/nz ，/w 郭涛/nr 直呼/nz “/w 年龄/n 差距/n 有点/d 大/a ”/w ，/w 而/cc 梅婷/nr 则/d 笑/v 称/vn ：/w “/w 我们/rr 不/d 嫌弃/v ！/w ”/w 对/p 近日/t 传出/v 郭涛/nr 可能/v 上/f 春晚/n 的/ude1 事/n ，/w 昨日/t 郭涛/nr 回应/vn ：/w “/w 正在/d 接洽/v ，/w 还/d 没/d 确定/v 。/w ”/w 
最/d 令人/v 诧异/a 的/ude1 是/vshi ，/w 本剧/r 片尾曲/nz 《/w [爱情/n 故事/n]/nz 》/w 的/ude1 演唱者/nnt 刘啸/nr ，/w 是/vshi 刘欢/nr 的/ude1 亲/ng 弟弟/n 。/w 刘啸/nr 是/vshi [北京/ns 人民/n 广播/vn 电台/nis]/nt 主持人/nnt ，/w 长相/n 与/cc 刘欢/nr 颇为/d 相似/a ，/w 连/ulian 音色/n 都/d 有点/d 像/v 。/w 刘啸/nr 透露/v ，/w 《/w [爱情/n 故事/n]/nz 》/w 是/vshi 他/rr 独立/a 创作/vn 的/ude1 [第一/m 首/q]/mq [音乐/n 作品/n]/nz 。/w 此番/nz 出道/vi ，/w 他/rr 靠/v 的/ude1 不是/c 亲/ng 哥/n 刘欢/nr ，/w 而是/c 郭涛/nr 发掘/v 了/ule 他/rr 。/w 原来/d 有/vyou 一次/mq 郭涛/nr 到/v 电台/nis 做/v 节目/n ，/w 偶然/a 听到/v 《/w [爱情/n 故事/n]/nz 》/w ，/w 激动不已/vl ，/w 随即/d 拿/v 给/p 剧组/nis 听/v ，/w 所有/b 人/n 都/d 觉得/v 这/rzv 首/q 歌/n 与/cc 剧情/n 无比/z 契合/v ，/w 很快/d 就/d 定为/v 了/ule 片尾曲/nz 。/w 
