原/b 标题/n ：/w 澳门/ns 新/a 赌王/nz 吕志和/nr 身家/n 超/v 李嘉诚/nr 成/v 亚洲/ns 新/a 首富/n 
本文/r 导读/vn ：/w 彭博/nr 富豪榜/nz 今日/t 显示/v ，/w 银河/ns 娱乐/vn 主席/nnt 吕志和/nr 身家/n 大幅/d 飙升/v 至/p [296/m 亿/m 美元/q]/mq 成为/v 亚洲/ns 新/a 首富/n 。/w 吕志和/nr 旗下/d 银河/ns 娱乐/vn 今年/t 股价/n 大/a 涨/vi 129%/m ，/w 而/cc 李嘉诚/nr 的/ude1 房地产/n 产业/n 却/d 受/v 楼市/n 影响/vn 而/cc 表现/v 不/d 佳/a 。/w 
吕志和/nr （/w [1/m ／/w 6/m 张/q]/mq ）/w 
彭博/nr 富豪榜/nz 今日/t 显示/v ，/w 银河/ns 娱乐/vn 主席/nnt 吕志和/nr 身家/n 大幅/d 飙升/v 至/p [296/m 亿/m 美元/q]/mq 成为/v 亚洲/ns 新/a 首富/n 。/w 吕志和/nr 旗下/d 银河/ns 娱乐/vn 今年/t 股价/n 大/a 涨/vi 129%/m ，/w 而/cc 李嘉诚/nr 的/ude1 房地产/n 产业/n 却/d 受/v 楼市/n 影响/vn 而/cc 表现/v 不/d 佳/a 。/w 
这位/r [澳门/ns 赌场/n]/nz 老板/nnt 的/ude1 净/a 财富值/nz 在/p 今年/t 增长/v 了/ule [35/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 达到/v [296/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 已/d 较/d 李嘉诚/nr 高/a 出/vf 约/d [1/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 此前/t 李嘉诚/nr 身价/n 在/p 20012年4月9日/t 超越/v 印度/nsf 富豪/n 穆克什-安巴尼/nrf 后/f 便/d 一直/d 维持/v 亚洲/ns 首富/n 头衔/n 。/w 
吕志和/nr 持有/v 亚洲/ns 营收/nz 第三/m 大赌场/nz [银河/ns 娱乐/vn 集团/nis]/nt 的/ude1 65%/m 的/ude1 股份/n ，/w 该/rz 公司/nis 股价/n 在/p 去年/t 大/a 涨/vi 了/ule 129%/m 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 彭博/nr [数据/n 显示/v]/nz [吕氏/nz 家族/n]/nz 合共/d 持有/v 银/ng 娱/vg 65%/m 股权/n ，/w 但/c 根据/p 公司/nis 最新/a 年/qt 报/n ，/w 家族/n 成员/nnt 合共/d 持股/vi 约/d 51.69%/m 。/w 彭博/nr 数据/n 对/p [吕氏/nz 家族/n]/nz 在/p 银/ng 娱/vg 的/ude1 持股/vi 量/n 与/cc 其他/rzv 公开/ad 资料/n 有所/v 出入/vn 。/w 
因此/c ，/w 彭博/nr 与/cc 福布斯/nrf 最新/a 排名榜/n 估计/v ，/w 略/d 有/vyou 不同/a 。/w 福布斯/nrf 最新/a 公布/v ，/w 吕志和/nr 身家/n 约/d 为/p [210/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 与/cc 李嘉诚/nr 的/ude1 [320/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 仍/d 相距/vi [110/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 银/ng 娱/vg 发言人/nnt 回应/v [香港/ns 经济/n 日报/n]/nz 查询/v 称/vn ，/w 彭博/nr 数据/n 未/d 有/vyou 向/p 公司/nis 核实/v 数字/n ，/w 不/d 清楚/a 其/rz 统计/v 准则/n ，/w 公司/nis 通常/d 只/d 向/p 外/f 表示/v [吕氏/nz 家族/n]/nz 持股/vi 量/n 约/d 50%/m 。/w 按/p [香港/ns 经济/n 日报/n]/nz 计算/v 吕志和/nr 及/cc 李嘉诚/nr 持有/v 的/ude1 主要/b 港股/n 股份/n ，/w 若/c 银/ng 娱/vg 能/v 升/vn 至/p [117/m 港元/q]/mq ，/w 吕志和/nr 帐面/nz 身家/n 才/d 会/v 以/p [2/m ,/w 642/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 超越/v 李嘉诚/nr 的/ude1 [2/m ,/w 627/m 亿/m 港元/q]/mq 。/w 
吕志和/nr 今年/t [85/m 岁/qt]/mq ，/w 1929年/t 出生/vi 在/p 广东省/ns 江门市/ns ，/w 他/rr 的/ude1 父母/n 此前/t 从/p 旧金山/nsf 迁居/v 至/p 中国/ns ，/w 他们/rr 家/q 在/p 旧金山/nsf 通过/p 开/v 洗衣店/nis 赚/v 了/ule 一些/mq 钱/n 。/w 吕志和/nr 在/p 1934年/t 为/p 躲避/v 战乱/n 逃往/v 香港/ns 。/w 吕志和/nr 在/p 13岁时/t 便/d 开始/v 通过/p 在/p 街道/ns 上/f 贩卖/v 食品/n 补贴/n 用/p 家/q 。/w 
[第/m 一桶金/nz]/nz 
在/p 二战/n 结束/v 时/ng ，/w 在/p 美军/n 侵入/v 冲绳/nsf 后/f ，/w 吕志和/nr 向/p 美军/n 购买/v 了/ule 剩余/vn 的/ude1 [建筑/n 设备/n]/nz 。/w 他/rr 把/pba 这些/rz 设备/n 进口/vn 到/v 香港/ns ，/w 当时/t 香港/ns 正处于/v 战后/t 重建/v 时期/n ，/w 他/rr 就是/v 这样/rzv 赚/v 了/ule 他/rr 的/ude1 [第/m 一桶金/nz]/nz 。/w 
因为/c 有/vyou 一些/mq 碎石机/nz 没有/v 被/pbei 卖掉/v ，/w 吕志和/nr 便/d 开始/v 从事/vn 采石/vi 业务/n 。/w 他/rr 在/p 26岁时/t 建立/v 了/ule [嘉华/nz 集团/nis]/ntc ，/w 该/rz 集团/nis 占领/v 了/ule 香港/ns 四分之一/m 的/ude1 [建筑/n 市场/n]/nz 。/w 他/rr 将/d 利润/n 投入/v 到/v 香港/ns 住宅/n 与/cc 酒店/nis 开发业/n 。/w 
在/p 澳门/ns 于/p 2002年/t 决定/v 打破/v 何鸿燊/nr 在/p 博彩业/nz 40年/t 的/ude1 垄断/vn 后/f ，/w 吕志和/nr 与/cc [拉斯/nrf 维加斯/nrf 金沙/ns 集团/nis]/ntc 的/ude1 阿德尔森/nrf 携手/vd 赢得/v 当地/s 政府/nis [三/m 块/q]/mq 赌博/vi 牌照/n 中/f 的/ude1 一块/s 。/w 在/p 不到/v 一年/mq 时间/n 内/f ，/w 双方/n 因/p 策略/n 不/d 和/cc 分手/vi 。/w 阿德尔森/nrf 希望/v 在/p 澳门/ns 重建/v 拉斯韦加斯/nrf ，/w 而/cc 吕志和/nr 希望/v 能/v 迎合/vn 亚洲人/nz 的/ude1 品味/vn 。/w 
吕志和/nr 的/ude1 [星际/n 酒店/nis]/ntch 在/p 2006年/t 开业/vi ，/w 该/rz 酒店/nis 就/d 建/v 在/p [新葡京/nz 酒店/nis]/ntch 的/ude1 对面/f ，/w 赌徒/n 一次/mq 最多/ad 可以/v 赌/v [25/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 他/rr 投资/vn [19/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 [澳门/ns 银河/ns]/nz 度假村/n 于/p 2011年/t 开业/vi ，/w 这个/rz 度假村/n 拥有/v [2200/m 个/q]/mq 客房/n ，/w [450/m 台/q]/mq 赌桌/nz ，/w [1300/m 台/q]/mq 老虎机/n 。/w 
[澳门/ns 银河/ns]/nz 简介/n 
“/w [澳门/ns 银河/ns]/nz ”/w 是/vshi 由/p [银河/ns 娱乐/vn 集团/nis]/nt 旗下/d 的/ude1 度假/vn 城/n 品牌/n 。/w 耗资/v [149/m 亿/m 港元/q]/mq 兴建/v 、/w 占地/v [55/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 最新/a 综合/v [度假/vn 胜地/n]/nz ”/w [澳门/ns 银河/ns]/nz ”/w 综合/vn 度假/vn 城/n 是/vshi 澳门/ns 首/q 个/q 以/p 亚洲/ns 为/p 核心/n 主题/n 的/ude1 [度假/vn 胜地/n]/nz ，/w 更/d 成为/v 亚洲/ns 其中/rz 一个/mq 最大/gm 规模/n 的/ude1 综合/vn 休闲/vn 项目/n 。/w 以/p “/w 傲视/v 世界/n ，/w 情/n 系/v 亚洲/ns ”/w 为/p 理念/n ，/w “/w [澳门/ns 银河/ns]/nz ”/w 综合/vn 度假/vn 城/n 将/d 提供/v [三/m 家/q]/mq 于/p 亚洲/ns 响/v 负/vn 盛名/n 的/ude1 酒店/nis 品牌/n ，/w 一系列/b 具/vg 亚洲/ns 元素/n 的/ude1 多元化/vn 娱乐/vn ，/w 包括/v “/w 红伶/nz ”/w 酒廊/nf 及/cc 演艺/n 厅/n ，/w 以及/cc 全球/n 最大/gm 的/ude1 [空中/s 冲浪/vi]/nz 池/ng 。/w 据/p [银河/ns 娱乐/vn 集团/nis]/nt 创办人/nnt 及/cc 主席/nnt 吕志和/nr 表示/v ，/w 银/ng 娱/vg 支持/v 推动/vn [澳门/ns 经济/n]/nz ，/w 以/p 助/v 澳门/ns 发展/vn 为/p 一个/mq 多元化/v [国际/n 旅游/vn]/nz 及/cc 娱乐/vn 枢纽/n 。/w 
