村民/n 介绍/v 偷/v 狗贼/nz 的/ude1 “/w 专业/n ”/w 毒镖/nz 李凌/nr 摄/vg 
两名/mq 长期/d 潜入/v 偏远/a 山村/n 偷/v 狗/n 的/ude1 惯偷/n ，/w 在/p 被/pbei 村民/n 发现/v 后/f ，/w 竟/d 将/d 用于/v 偷/v 狗/n 的/ude1 毒镖/nz 刺入/vf 一/m 村民/n 身上/s ，/w 导致/v 这/rzv 名/q [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 村民/n 不幸/a 身亡/vi 。/w 记者/nnt 17日/t 从/p 广东/ns 仁化县/ns 警方/n 采访/v 获悉/v ，/w 目前/t 两名/mq 疑犯/n 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
据/p [仁化/ns 公安局/nis]/nt 负责/v 此案/r 的/ude1 江/n 警官/nnt 介绍/v ，/w 1月2日/t 清晨/t ，/w 两名/mq 仁化县/ns 籍/ng 惯偷/n 携带/v 着/uzhe 专门/d 用于/v 偷/v 狗/n 的/ude1 毒镖/nz ，/w 骑着/v 摩托车/n 潜入/v 位于/v 大山/ns 深处/s 的/ude1 塘联村/ns 。/w 村民/n 发现/v 后/f ，/w 迅速/ad 赶到/v 村口/s 对/p [两个/mq 小偷/n]/nz [围追/vn 堵截/vn]/nz ，/w 其中/rz 疑犯/n 叶某/nr 在/p 被/pbei 村民/n 扑倒/v 后/f ，/w 用/p 手中/s 的/ude1 毒镖/nz 刺/v 向/p 村民/n 陈某/nz ，/w 导致/v 陈某/nz 身亡/vi 。/w 
在/p 事发/vi 地/ude2 仁化县/ns 董塘镇/ns 塘联村/ns ，/w 死者/n 陈某/nz 的/ude1 侄子/n 陈传龙/nr 向/p 记者/nnt 讲述/v 了/ule 事情/n 的/ude1 经过/p 。/w 陈传龙/nr 称/v ，/w 当天/t 早上/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 他/rr 被/pbei 楼下/s 狗/n 发出/v 的/ude1 一声/mq 惨叫/vi 惊醒/v ，/w 跑到/v 窗子/n 边/k 往/p 外/f 望/v ，/w 发现/v 两个人/mq 正在/d 将/d 一条/mq 已/d 不能/v 动弹/vi 的/ude1 狗/n 放在/v 摩托车/n 上/f ，/w 往/p 村/n 外/f 开/v 去/vf ，/w “/w 当时/t 我/rr 就/d 明白/v 是/vshi 到/v 村里/n 来/vf 偷/v 狗/n 的/ude1 ，/w 但/c 看到/v 他们/rr 已经/d 跑/v 了/ule ，/w 也/d 没/d 打算/v 去/vf 追/v 。/w ”/w 
谁知/v 这/rzv 两名/mq 偷/v 狗贼/nz 将/d 狗/n 藏/v 在/p 村/n 外/f 后/f ，/w 又/d 再次/d 进/vf 村/n 。/w 陈传龙/nr 发现/v 两/m 贼/n 又/d 进/vf 村/n 后/f ，/w 赶紧/d 叫醒/v 叔叔/n ，/w 并/cc 电话/n 通知/n 村里/n 其他人/r 来/vf 抓贼/nz 。/w 在/p 陈氏/nz 叔侄/n 和/cc 村里人/n 的/ude1 围追/vn 中/f ，/w 疑犯/n 吴某/nz 骑/v 上/f 摩托车/n 跑出/vf 村/n 外/f 躲藏/v ，/w 而/cc 叶某/nr 则/d 被/pbei 陈传龙/nr 按/p 倒/vi 在/p 地/ude2 。/w 
被/pbei 村民/n 围住/v 的/ude1 叶某/nr 非常/d 嚣张/a ，/w 拿出/v [几/d 只/d]/mq 毒镖/nz 对/p 着/uzhe 围住/v 他/rr 的/ude1 村民/n 威胁/vn ，/w 谁敢/nz 上前/vi 就/d 用/p 毒镖/nz 刺/v 谁/ry 。/w 见/v 村民/n 不/d 敢/v 上前/vi ，/w 叶某/nr 又/d 打算/v 逃跑/v ，/w 陈某/nz 见状/vi 上前/vi 阻拦/v ，/w 谁知/v 叶某/nr 竟/d 真的/d 将/d 手中/s 的/ude1 数/n 只/d 毒镖/nz 刺入/vf 陈某/nz 的/ude1 胸部/n 。/w 
“/w 我/rr 叔叔/n 被/pbei 刺/v 后/f ，/w 才/d 走/v 了/ule [十几/m 米/q]/mq 就/d 不行/a 了/ule ，/w 说/v 头晕/vi ，/w 随后/d 就/d 倒/vi 地/ude2 不醒/v 。/w ”/w 陈传龙/nr 哽咽/vi 着/uzhe 说/v ，/w 他们/rr 也/d 吓坏/v 了/ule ，/w 赶紧/d 开车/vi 将/d 叔叔/n 送到/v 最近/t 的/ude1 卫生院/nis 救治/vn ，/w 但/c 还/d 没/d 到/v 医院/nis ，/w 叔叔/n 就/d 已经/d 停止/v 了/ule 呼吸/v 。/w 
逃到/v 山/n 中/f 躲藏/v 的/ude1 吴某/nz ，/w 最终/d 被/pbei 闻讯/vi 赶来/vi 的/ude1 民警/nnt 和/cc 村民/n 联合/vd 抓捕/v ，/w 并/cc 从/p 叶某/nr 身上/s 搜出/v 了/ule [14/m 只/d]/mq 毒镖/nz 。/w 
江/n 警官/nnt 称/v ，/w 据/p [初步/d 判断/v]/nz ，/w 毒镖/nz 所含/v 估计/vn 是/vshi 氰化物/gc ，/w 但/c 具体/a 是/vshi 哪/ry 一种/mq 剧毒/n ，/w 目前/t 已经/d 送/v 样品/n 到/v 上级/n [公安/n 部门/n]/nz 鉴定/vn 。/w 
经/p 警方/n 调查/vn ，/w 两名/mq 惯偷/n 从/p 去年/t 11月/t 开始/v ，/w 经常/d 在/p 董塘镇/ns 一带/n 偷/v 狗/n ，/w 而/cc 疑犯/n 叶某/nr 自己/rr 就/d 在/p 县城/n 开/v 有/vyou 一间/mq 饭馆/nis ，/w 主要/b 就是/v 经营/vn 狗肉煲/nf 。/w 
仁化县/ns [卫生/an 部门/n]/nz 负责/v 人称/n ，/w 据/p 他们/rr 调查/vn 了解/v ，/w 目前/t 大部分/n 偷/v 狗贼/nz 所/usuo 用/p 的/ude1 毒药/n 都/d 是/vshi 氰化物/gc ，/w 这些/rz 被/pbei 偷来/nz 的/ude1 狗/n 被/pbei 卖/v 到/v 餐馆/nis 后/f ，/w 头部/n 、/w 内脏/n 会/v 被/pbei 清理/v 掉/v ，/w 狗肉/nf 经/p 高温/n 烹饪/vi ，/w 目前/t 当地/s 尚未/d 出现/v 食客/nnd 中毒/vi 的/ude1 事件/n 发生/v 。/w 
对于/p 毒镖/nz 的/ude1 来源/n 、/w 狗肉/nf 的/ude1 流向/vn ，/w 仁化县/ns 警方/n 表示/v ，/w 目前/t 该案/r 仍/d 在/p 进一步/d 核实/v 审理/vn 中/f 。/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 李凌/nr )/w 
