1月17日/t ，/w 经/p 最高人民法院/nto 核准/v ，/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt 对/p 诈骗/vn 并/cc 杀害/v 同居/vn 男友/n 的/ude1 宫某娟/nr 依法/d 执行/v 死刑/n 。/w 
宫某娟/nr ，/w 女/b ，/w 1967年/t 出生/vi 。/w 经/p 审理/v 查明/v ：/w 罪犯/nnd 宫某娟/nr 与/cc 被害人/n 赵某/nz (/w 殁/n 年/qt [51/m 岁/qt]/mq )/w 于/p 2009年/t 开始/v 同居/vn 。/w 2010年6月/t 的/ude1 一天/mq 上午/t 11时/t 许/v ，/w 宫某娟/nr 在/p 租住/nz 的/ude1 [海口市/ns 琼山区/ns]/nz 国兴/nz 大道/ns 某/rz 房/n 内/f ，/w 因/p 赵某/nz 炒股/vi 亏损/vn 发生/v 争吵/vn 和/cc 撕扯/nz 。/w 随后/d 宫某娟/nr 抄/v 起/vf 高压锅/n 锅盖/n 朝/tg 赵某/nz 的/ude1 左/f 太阳穴/n 抡/v 去/vf ，/w 致/v 其/rz 当场/d 死亡/vi 。/w 宫某娟/nr 将/d 赵某/nz 的/ude1 尸体/n 予以/vx 肢解/v 后/f ，/w 抛/v 到/v 杂草/n 丛中/s 。/w 
罪犯/nnd 宫某娟/nr 杀害/v 赵某/nz 后/f ，/w 多次/mq 对外/vn 谎称/v 赵某/nz 授权/v 其/rz 转让/v 赵某/nz 的/ude1 房产/n 。/w 2010年8月3日/t 以/p [23/m ./w 5/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 将/d 该/rz 房产/n 转让/v 给/p 符某荣/nr ，/w 因/p 赵某/nz 的/ude1 身份证/n 被/pbei 发现/v 系/v 伪造/vn 而/cc 未能/v 过户/vn 。/w 同年/d 8月4日/t ，/w 宫某娟/nr 退还/v 符某荣/nr 预付/v 的/ude1 [11/m ./w 5/m 万元/q]/mq 购房/vn 款/q 。/w 
罪犯/nnd 宫某娟/nr 通过/p [征婚/vn 广告/n]/nz 与/cc 武/ag 某/rz 有/vyou (/w 殁/n 年/qt [53/m 岁/qt]/mq )/w 相识/vi ，/w 于/p 2010年8月份/t 左右/f 开始/v 同居/vn 。/w 因/p 欠/v 武/ag 某/rz 有/vyou [5/m 万元/q]/mq 无法/v 归还/vn ，/w 且/c 不满/an 武/ag 某/rz 有/vyou 以/p 还/d 钱/n 为/p 由/p 要求/n 玩/v 性/ng 游戏/n ，/w 预谋/n 将/d 武/ag 某/rz 推入/vf 海里/q 淹死/v 。/w 
2011年4月13日/t 下午/t ，/w 宫某娟/nr 在/p 与/cc 武/ag 某/rz 有/vyou 吃/v 晚饭/n 的/ude1 时候/n ，/w 偷偷/d 将/d 安眠/v 类药物/nz 放入/v 红酒/nf 中/f 让/v 武/ag 某/rz 有/vyou 喝/vg 下/f 。/w 晚饭/n 后/f ，/w 宫某娟/nr 携带/v 水果刀/n 等/udeng ，/w 与/cc 武/ag 某/rz 有/vyou 步行/vi 到/v 海堤/n 边/k 。/w 趁/p 武/ag 某/rz 有/vyou 游泳/vn 之/uzhi 机/ng ，/w 宫某娟/nr 将/d 事先/d 准备/v 的/ude1 安眠/v 类药物/nz 放到/v 咖啡/nf 里/f ，/w 武/ag 某/rz 有/vyou 上岸/vi 后/f 将/d 咖啡/nf 喝掉/v 。/w 次日/t 凌晨零时/t 许/v ，/w 武/ag 某/rz 有/vyou 药性/n 发作/vi 熟睡/vi ，/w 宫某娟/nr 多次/mq 试图/v 将/d 武/ag 拖/v 到/v 海里/q 未果/v ，/w 遂/d 用/p 水果刀/n 切割/v 武/ag 的/ude1 颈部/n 十/m 余下/v ，/w 致/v 其/rz 颈动脉/gb 、/w 静脉/n 离/v 断/vn 引起/v [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd 死亡/vi ，/w 后/f 将/d 头颅/n 及/cc 水果刀/n 等/udeng 抛/v 入海/vn 中/f 。/w 
罪犯/nnd 宫某娟/nr 故意/d 非法/b 剥夺/v 他人/rr 生命/n ，/w 致/v [二/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ；/w 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n ，/w 骗取/v 他人/rr 财物/n ，/w 数额/n 巨大/a ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 诈骗罪/n ，/w 应/v 依法/d 并/cc 罚/v 。/w 宫某娟/nr 所/usuo 犯/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 手段/n 残忍/a ，/w 情节/n 特别/d 恶劣/a ，/w 后果/n [特别/d 严重/a]/nz ，/w 应/v 依法/d 予以/vx 严惩/v 。/w 宫某娟/nr 归案/vi 后/f 虽/c 能/v 如实/d 供述/nz [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 但/c 其/rz 罪行/n 极其/d 严重/a ，/w 不足以/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
罪犯/nnd 宫某娟/nr 经/p 最高人民法院/nto 复核/vn 裁定/vn ，/w 认定/v 罪行/n 极其/d 严重/a ，/w 核准/v 判处/v 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并/cc 下达/v 了/ule 执行/v 死刑/n 命令/n 。/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt 接到/v 最高人民法院/nto 对/p 罪犯/nnd 宫某娟/nr 执行/v 死刑/n 命令/n 后/f ，/w 对/p 其/rz 验明正身/nz ，/w 并/cc 将/d 罪犯/nnd 宫某娟/nr 押赴/nz 刑场/n 执行/v 枪决/v 。/w (/w 南海网/nz 记者/nnt 刘麦/nr )/w 
