秀英/nz 的/ude1 豪宅/n 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz 刚/d 承认/v 恋情/n 的/ude1 [少女/n 时代/n]/nz 成员/nnt 秀英/nz (/w SooYoung/x )/w ，/w 原来/d 在/p 上月/t 豪/ag 掷/v 近/a [2/m ,/w 000/m 万/d 港元/q]/mq (/w 约/d 合/v 人民币/n 1506万/m )/w ，/w 在/p 首尔/ns 论/v 岘/ng 洞/n 区/n 购入/v 豪宅/n ，/w 同/p 李敏镐/nr 成为/v 邻居/n 。/w 
秀英/nz 购/vg 下/f 的/ude1 寓所/n 在/p 首尔/ns 十大/mq 超级/b 豪宅/n 之内/f ，/w 因/p 保安/b 设置/v 完善/vn ，/w 防止/v 外界/n 搔扰/nz ，/w 吸引/v 艺人/nnt 入住/v ，/w 去年/t 李敏镐/nr 便/d 在/p 该/rz 处/n 购入/v 价值/n 约/d [2/m ,/w 120/m 万/d 港元/q]/mq 的/ude1 寓所/n ，/w 同/p 秀英/nz 成为/v 邻居/n 。/w 
