记者/nnt 从/p 17日/t 下午/t 举行/v 的/ude1 “/w [高铁/nz 时代/n]/nz 新疆/ns 旅游业/n 发展/vn ”/w 座谈会/n 上/f 获悉/v ，/w 随着/p [高铁/nz 时代/n]/nz 的/ude1 来临/vn ，/w 新疆/ns 旅游业/n 面临/v [跨越式/b 发展/vn]/nz 的/ude1 新/a 机遇/n ，/w 新疆/ns 已经/d 开始/v 着手/v 打造/v 高铁/nz [旅游/vn 产品/n]/nz 。/w 
新疆/ns 首/q 条/q [高速/b 铁路/n]/nz —/w —/w [兰/ng 新/a 铁路/n 第二/m 双线/nz]/nz 新疆/ns 段/q [710/m 公里/q]/mq 钢轨/n 目前/t [全部/m 铺/v]/mq 通/v ，/w 今年/t 即可/v 开通/vn 。/w [新疆/ns 旅游局/nis]/nto 进行/vn 的/ude1 抽样调查/vl [数据/n 显示/v]/nz ，/w 乘坐/v 高铁/nz 来/vf [新疆/ns 旅游/vn]/nz 要/v 占/v 总人数/nz 的/ude1 43.87%/m 。/w 
[新疆/ns 旅游局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 李冀东/nr 表示/v ，/w [高铁/nz 时代/n]/nz 的/ude1 到来/vn ，/w 将/d 进一步/d 推动/v [新疆/ns 旅游/vn]/nz 实现/v 新的/a 跨越式/b 增长/v ，/w 进一步/d 拓展/v 市场/n 客源/n ，/w 刺激/v [旅游/vn 消费/vn]/nz ，/w 进一步/d 加快/v [区域/n 旅游/vn]/nz 合作/vn ，/w 按照/p [市场/n 需求/n]/nz 推动/v [旅游/vn 资源/n 整合/vn]/nz 。/w 
据/p [新疆/ns 旅游/vn 发展/vn 研究院/nis]/nt 石峰/nr 院长/nnt 介绍/v ，/w 目前/t 新疆/ns 必须/d 有/vyou 针对性/n 地/ude2 制定/v 相关/vn 发展/v 规划/n 和/cc 战略/n ，/w 有关/v 商旅/n 联动/v 项目/n 应/v 做到/v “/w 人/n 无/v 我/rr 有/vyou ，/w 人/n 有/vyou 我/rr 优/ag ”/w ，/w 不断/d 改进/v 不断/d 创新/vi 。/w 针对/p “/w [高铁/nz 时代/n]/nz ”/w 的/ude1 快/a 旅/vg 特征/n ，/w 转变/v 发展/vn 方式/n ，/w “/w 早/a 介入/v 、/w 早/a 谋划/v 、/w 早/a 布局/n 、/w 早/a 发展/vn ”/w ，/w 着重/vd 打造/v 新的/a 高铁/nz [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w 提升/v 旅游服务/v 。/w 
业界/n 已经/d 启动/v 相应/vn 项目/n 。/w [新疆/ns 旅游/vn]/nz 投资/vn 发展/v 有限公司/nis 总经理/nnt 宋/tg 建成/v 表示/vn ，/w 公司/nis 围绕/v 乌鲁木齐/ns 高铁/nz 核心区/nz [旅游/vn 集散/vn 中心/nis]/nz 的/ude1 功能性/n 开创/v 新产品/nz ，/w 公司/nis 将/d 以/p [市场化/vn 运作/vn]/nz 方式/n ，/w 发展/v 智慧/n 旅游服务/v 。/w (/w 记者/nnt 闫文陆/nr )/w 
