[视频/n 截图/vn]/nz 
据/p [日本/ns 新闻/n 网站/n]/nt “/w rocketnews24/x ./w com/x ”/w 1月17日/t 报道/v ，/w 近日/t ，/w 日本/ns 一名/mq 叫做/v ShigenoriGoto/x 的/ude1 渔民/nnd 在/p 新潟市/nz 附近/f 捕获/v 了/ule 一只/mq 活/v 的/ude1 [巨型/b 乌贼/n]/nz 。/w 
Shigenori/x 和/cc 其他/rzv 船员/nnd 还/d 曾/d 在/p 新潟市/nz 佐渡岛/ns 沿海/f 附近/f 捕获/v 过/uguo 日本/ns 琥珀鱼/nz 。/w 这/rzv 还是/c 他们/rr 第一次/mq 捕获/v 活/v 的/ude1 [巨型/b 乌贼/n]/nz ，/w 虽然/c 不久/d 后/f 乌贼/n 便/d 死去/v 。/w 
船员们/nz 上岸/vi 后/f 立即/d 将/d 这/rzv 只/d 乌贼/n 带到/v 了/ule 新潟市/nz 政府/nis 渔业/n 和/cc [海洋/n 研究所/nis]/nt 。/w 研究/vn 显示/v ，/w 该/rz 乌贼/n 为/p 雄性/b ，/w 重/a [163/m 公斤/q]/mq ，/w 长/a 约/d [4/m 米/q]/mq 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 宋红娜/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
