1月17日/t 上午/t ，/w 在/p 看守所/nis 内/f ，/w [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 余/ng 追悔莫及/vl 。/w 一个/mq 月/n 前/f ，/w 他/rr 刚刚/d 从/p 特种兵/nnd 部队/nis 退伍/vi ，/w 前/f 不久/d ，/w 因为/c 伙同/v 他人/rr 在/p [关中/ns 环线/n]/nz 阎良/nr 段/q 多次/mq [拦路/vi 抢劫/v]/nz 大货车/nz 被/pbei 警方/n 抓获/v 。/w 
1月9日/t 凌晨/t 2时20分/t 至/p 40分/t 这段/r 时间/n 内/f ，/w 阎良/nr 警方/n 连续/a 接到/v [两/q 起/vf]/mq 报案/vi ：/w [关中/ns 环线/n]/nz 阎良/nr 段/q 航空城/nz 大桥/n 西侧/f 、/w [关中/ns 环线/n]/nz 武/ag 屯/ng [商鞅/nr 广场/n]/nz 西/f [2/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 各/rz 发生/v [1/m 起/vf]/mq 抢劫/v 货车司机/nnd 财物/n 案件/n 。/w 民警/nnt 调查/vn 发现/v ，/w 案发/v 当晚，3/t 名/q [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 驾驶/v 一辆/mq 遮挡/v 牌照/n 的/ude1 白色/n 轿车/n ，/w 将/d [第一/m 辆/q]/mq 货车/n 逼/v 停/vn 后/f ，/w 手持/v 砍刀/n 、/w 棍棒/n 、/w 砖块/n 对/p 货车/n [挡风/vn 玻璃/n]/nz 打/v 砸/v ，/w 再/d 对/p 货车司机/nnd 李/ng 某/rz 进行/vn 殴打/v ，/w 连/ulian 人/n 带/v 车/n 进行/vn 搜查/v ，/w 财物/n 被/pbei 他们/rr 洗劫一空/vl ，/w [整个/b 过程/n]/nz 只/d 持续/vd 了/ule [1/m 分钟/qt]/mq 左右/f ，/w 抢劫/v 现金/n 1600余元/m 。/w [20/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 这伙/nz 人/n 在/p [关中/ns 环线/n]/nz 武/ag 屯/ng [商鞅/nr 广场/n]/nz 西/f [2/m 公里/q]/mq 处/n 再一次/mq 将/d 另一/m 货车/n 逼/v 停/vn ，/w 用/p 同样/d 的/ude1 手段/n ，/w 抢劫/v 司机/nnt 1000余元/m 。/w 
案件/n 发生/v 后/f ，/w [公安/n 阎良/nr 分局/nis]/nt 成立/vi 专案组/nis ，/w 对/p 该案/r 进行/vn 侦破/v 。/w 正当/a 民警/nnt 们/k 摸排/nz 侦查/v 时/ng ，/w 1月13日/t 凌晨/t 0时30分/t 许/v ，/w [关中/ns 环线/n]/nz 阎良/nr 段/q 航空城/nz 大桥/n 西侧/f ，/w 又/d 有/vyou 过路/b 货车司机/nnd 被/pbei 抢/v 。/w 民警/nnt 连夜/d 对/p 可疑/a 车辆/n 逐一/d 排查/v 。/w 通过/p 调取/v [关中/ns 环线/n]/nz [500/m 小时/n]/mq 的/ude1 监控/vn 录像/n 、/w [20/m 多/a 万/d 张/q]/mq 卡口/v 照片/n ，/w 与/cc 嫌疑/n 车辆/n 进行/vn 比/p 对/p ，/w 终于/d 发现/v 嫌疑/n 车辆/n 踪迹/n 。/w 
1月14日/t ，/w [4/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陆续/d 被/pbei 抓获/v ，/w 该/rz 抢劫/v 团伙/n 浮出水面/v ，/w 他们/rr 都/d [20/m 岁/qt]/mq 左右/f ，/w 均/d 是/vshi 三原县/ns 陵前镇/ns 人/n 。/w 一个/mq 月/n 前/f ，/w 嫌疑人/n 小/a 余/ng 从/p 某/rz [武警/nnd 总队/nis]/nt 反/vi 恐/vg 大队/nis 复员/v 回家/vn ，/w 联系/v 上/f 其他/rzv [3/m 人/n]/mq 后/f ，/w 萌生/v 弄/v 点钱/nz 花/n 的/ude1 想法/n ，/w 便/d 先后/d 实施/v 了/ule 多/a 起/vf 抢劫/v 。/w 
昨日/t ，/w 小/a 余/ng 等/udeng [4/m 人/n]/mq 被/pbei 刑/n 拘/vg ，/w 案件/n 阎良/nr 警方/n 还/d 在/p 深挖/v 。/w 
