2006年/t [汉中市/ns 政府/nis]/nto 就/d 出台/vi 规定/n ，/w 规定/n 了/ule 销售/vn 、/w [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 时间/n 和/cc 地点/n ，/w 但/c 对/p 一些/mq 不/d 自觉/a 的/ude1 人/n 来说/uls ，/w 这个/rz 规定/n 基本/a 成/v 了/ule 摆设/n 。/w 
汉中/ns ：/w [烟花/n 爆竹/n]/nz 随意/ad 燃放/v 政府/nis 禁令/n 成为/v 一纸空文/n 
这/rzv 是/vshi 不久/d 前/f 记者/nnt 在/p 汉中市/ns 最/d 繁华/a 的/ude1 商业区/n -/w -/w -/w 天汉/nz 大道/ns 上/f 拍/v 到/v 的/ude1 画面/n ，/w 一个/mq 商家/n 开业/vi 竟然/d 燃放/v 了/ule 半个/mq 多/a 小时/n 的/ude1 鞭炮/n 和/cc 礼花弹/nz ，/w 街道/ns 上/f 浓烟滚滚/vl ，/w 如同/v 发生/vn 火灾/n 一般/ad 。/w 但/c 记者/nnt 打电话/vi 报警/vn 时/ng ，/w 得到/v 的/ude1 回答/vn 却/d 出乎意料/vl 。/w 
接警员/nz ：/w 汉中/ns 这边/rzs 哪里/rys 搞/v 活动/vn ，/w 放炮/vi 还是/c 有的/rz 。/w 
记者/nnt ：/w 汉中/ns 这边/rzs 允许/v 不/d 允许/v 在/p 闹市区/n [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 、/w 礼花弹/nz ？/w 
接警员/nz ：/w 汉中/ns 好像/v 是/vshi 允许/v 的/ude1 ，/w 如果/c 它/rr [噪音/n 扰民/v]/nz 的话/udh ，/w 你/rr 可以/v 给/p 派出所/nis 反映/v 一下/mq 。/w 
在/p 闹市区/n [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 、/w 礼花弹/nz 仅/d 是/vshi [噪音/n 扰民/v]/nz 的/ude1 问题/n 吗/y ？/w 在/p 汉中市/ns 万邦/nr 广场/n 楼下/s ，/w 几个/mq 青年/n 男子/n 在/p 人群/n 中/f 旁若无人/vl 的/ude1 放/v 起/vf 了/ule 鞭炮/n ，/w 距离/n 他们/rr 不远处/s 就/d 有/vyou 妇女/n 和/cc 孩子/n ，/w 还有/v 多个/mq 卖/v 氢气球/nz 的/ude1 小贩/nnd ，/w 一旦/d 发生/v 意外/a ，/w 后果/n 不堪设想/vl 。/w 对于/p 随意/ad [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 、/w 礼花弹/nz 等/udeng ，/w 很多/m 汉中/ns 市民/n 都/d 有/vyou 一肚子/nz 话/n 要说/c 。/w 
汉中/ns 市民/n ：/w 放/v 的/ude1 炮/n 蹦/v 的/ude1 挺/d 高/a 的/ude1 ，/w 咚咚/o 的/ude1 声音/n ，/w 又/d 吵/v 又/d 烦/v 的/ude1 ，/w 白天/t 有时/d 也/d 是/vshi 不停/v 地/ude2 放/v 。/w 你/rr 说/v 开业/vn 呢/y ，/w 你/rr 放/v 两个/mq 炮/n 是/vshi 意思/n ，/w 成天/d 给/p 你/rr 放/v 。/w 
汉中/ns 市民/n ：/w 他们/rr 一/m 放/v 把/pba 人/n 吓一跳/nz ，/w 老年人/n 一般/ad 怕/v 惊动/v 。/w 
除/p 过/uguo 少数/m 商家/n 为了/p 烘托/v 气氛/n ，/w 在/p 人群/n 密集/a 区/n [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 外/f ，/w 过/uguo 生日/n 放炮/vi 、/w 搬家/vi 放炮/vi ，/w 少数人/mq 甚至/d 买辆/nz 新/a 车/n 都/d 要/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 不/d 分/qt 白天/t 和/cc 晚上/t ，/w 除了/p [安全/an 隐患/n]/nz 不说/c ，/w 噪音/n 、/w 烟尘/n 让/v 市民/n 满腹/b 怨言/n 。/w 
汉中/ns 市民/n ：/w 对/p [空气/n 质量/n]/nz 有/vyou 影响/vn ，/w 我们/rr 从/p 那儿/rzs 过/uguo ，/w 必须/d 捂着/nz 嘴巴/n ，/w 浓烟滚滚/vl 的/ude1 ，/w 呼吸/v 都/d 成/v 问题/n 。/w 
汉中/ns 市民/n ：/w 我/rr 特别/d 反对/v 那个/rz 放炮/vi ，/w 又/d [污染/vn 空气/n]/nz ，/w 硫/n 弄/v 的/ude1 嗓子/n 老/a 想/v 咳嗽/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 早/a 在/p 2006年/t [汉中市/ns 政府/nis]/nto 就/d 出台/vi 了/ule 《/w 汉中市/ns [烟花/n 爆竹/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 规定/n 除了/p 每年/r 除夕/t 到/v 正月十五/t 外/f ，/w 主城区/n 内/f 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 
[汉中市/ns 公安局/nis 治安/n 支队/nis]/nt 民警/nnt ：/w 那/rzv 这个/rz 办法/n 规定/n ，/w 严禁/v 在/p [人员/n 密集/a 场所/n]/nz 、/w [机关/n 单位/n]/nz ，/w 学校/nis 、/w [厂矿/n 企业/n]/nz 周边/n [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 。/w 
记者/nnt ：/w 天汉/nz 大道/ns 允许/v 不/d ？/w 
[汉中市/ns 公安局/nis 治安/n 支队/nis]/nt 民警/nnt ：/w 天汉/nz 大道/ns 是/vshi 咱们/rr 禁止/v 燃放/vn 的/ude1 区域/n 。/w 
记者/nnt ：/w 绝对/d 禁止/v ？/w 
[汉中市/ns 公安局/nis 治安/n 支队/nis]/nt 民警/nnt ：/w 绝对/d 禁止/v 。/w 
既然/c 天汉/nz 大道/ns 绝对/d 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 那么/c 少数/m 商家/n 如何/ryv 敢/v 不顾/v [公共/b 安全/an]/nz ，/w 顶风作案/v 呢/y ？/w 从/p 2006年/t 至今/d ，/w 《/w 汉中市/ns [烟花/n 爆竹/n]/nz [管理/vn 办法/n]/nz 》/w 已经/d 颁布/v 七年/t 多/a ，/w 又是/c 什么/ry 原因/n 让/v 规定/n 称为/v 一纸空文/n 呢/y ？/w 
