[仙人掌/n 科/n]/nz 植物/n 是/vshi “/w 肉肉/nz ”/w 家族/n 重要/a 成员/nnt 记者/nnt 张宇明/nr 摄/vg 
肥厚/a 多/a 汁/ng 的/ude1 植物/n ，/w 俗称/v “/w 肉肉/nz ”/w 家族/n ，/w 是/vshi 植物/n 中/f 的/ude1 “/w 萌物/nz ”/w 。/w 昨日/t ，/w 陕西省/ns 首届/b [多/a 肉/n 植物/n]/nz 展/vg 在/p 西安/ns 举行/v ，/w 展期/n 一个/mq 月/n 。/w 它们/rr [一个/mq 个/q]/mq 姿态/n 各异/z ，/w 还有/v 的/ude1 价值/n 不菲/a 。/w 
本次/r 展览/vn 的/ude1 主题/n 是/vshi “/w 萌动/vi 古城/n ”/w ，/w [陕西省/ns 花卉/n 协会/nis]/nt 等/udeng 单位/n 主办/v ，/w 展览/v 地点/n 在/p 西安/ns 沣/nz 东/f 现代/ntc [都市/n 农业/n]/nz 示范园/n （/w 博览/v 园/ng ）/w ，/w 本次/r 展览/vn 展示/v 了/ule 景天科/nr 、/w 番杏科/nz 、/w [仙人掌/n 科/n]/nz 等/udeng 约/d [十/m 个/q]/mq 科/n 的/ude1 200余个多/m 肉/n 品种/n ，/w 它们/rr 来自/v 上海/ns 、/w 济南/ns 、/w 厦门/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w [多/a 肉/n 植物/n]/nz 有/vyou 上/f [万/d 个/q]/mq “/w 成员/nnt ”/w ，/w 大部分/n 生长/v 在/p 干旱/a 或/c 降雨/vn 少/a 的/ude1 地区/n ，/w 肥厚/a 多/a 汁/ng ，/w 有/vyou 发达/a 的/ude1 薄壁组织/gb 可以/v 贮藏/vn 水分/n ，/w 维持/v 生命/n ，/w 近年来/dl 深受/v 人们/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 因为/c 陕西/ns [多/a 肉/n 植物/n]/nz 比较/d 罕见/a ，/w 这次/r 展览/vn 也/d 吸引/v 了/ule 许多/mq 花卉/n 爱好者/n 和/cc 市民/n 的/ude1 目光/n 。/w 
“/w 肉肉/nz ”/w 植物/n 身价/n 不菲/a 。/w 展区/n 中/f 有/vyou 一株/mq “/w 吉祥/n 冠/ng 锦/ag ”/w 曾/d 获得/v [第八/m 届/q]/mq [中国/ns 花卉/n 博览会/n]/nz 金奖/n ，/w 还有/v 一株/mq 高/a [3/m ./w 5/m 米/q]/mq 的/ude1 仙人柱/nz 引得/v 众人/n 纷纷/d 留影/vi ，/w 它/rr 价值/n 上/f 万元/q ，/w 还有/v 的/ude1 小/a 盆栽/n 价格/n 达/v 上/f [千/m 元/q]/mq 。/w 
