昨日/t 记者/nnt 获悉/v ，/w [眉县/ns 公安局/nis]/nto 12日/t 快速/d 出击/vi ，/w 抓获/v 涉/vg 恶/a 违法/vn 人员/n [18/m 名/q]/mq 。/w 
1月12日17时10分/t ，/w [眉县/ns 公安局/nis]/nto 接到/v [太白县/ns 公安局/nis]/nto 协助/v 电话/n ，/w 称/v 有/vyou 20余人/m 手持/v 砍刀/n ，/w 在/p 该县/r 用/p 棍棒/n 将/d 矿/n 老板/nnt 杨某/nr 的/ude1 两辆/mq 小轿车/n 砸毁/nz 后/f ，/w 驾车/vi 沿/p 姜/n 眉/n 路/n 向/p 眉县/ns 方向/n 逃窜/vi ，/w 请求/v 协助/vn 抓捕/v 。/w 面对/v 突发/vn 警/ng 情/n ，/w [眉县/ns 公安局/nis]/nto 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 迅速/ad 调集/v 沿线/f 的/ude1 齐/a 镇/n 、/w 城关/ns 、/w 眉/n 站/vi 、/w 横/dg 渠/n 派出/v 所携/v 警用/b 装备/n [第一/m 时间/n]/nz 在/p 齐/a 镇/n 姜眉/nr 路段/n 、/w 眉/n 站/vi 西宝/nz 高速/b 路口/n 、/w 横/dg 渠/n 汤/n 法/n 高速/b 路口/n 设卡/vi 堵截/vn ，/w 同时/c 调遣/v 应急/vn 分队/n 进行/vn 增援/v 。/w 当日/t 18时/t 许/v ，/w 一辆/mq 陕/b A/x 牌照/n 的/ude1 丰田/nz 中巴车/n 快速/d 驶来/v ，/w 欲/d 从/p 西宝/nz 高速/b 眉县/ns 入口/n 逃窜/vi ，/w 20余名/m 设卡/vi 民警/nnt 在/p 高/a 交/v 大队/nis 的/ude1 协助/vn 下/f 迅速/ad 从/p [四/m 个/q]/mq 方向/n 用/p 警车/n 将/d 嫌疑/n 车辆/n 截/v 停/vn ，/w 当场/d 抓获/v 违法/vn 嫌疑人/n [18/m 人/n]/mq 。/w 
经查/nz ，/w 该/rz 伙/q 成员/nnt 以/p 闫某/nr 为首/vi ，/w 受/v 太白县/ns 杜/vg 某/rz 雇佣/v ，/w 从/p 西安/ns 纠集/v 29人分/t 乘/v [4/m 辆/q]/mq 汽车/n 到/v 太白县/ns 参与/v 一起/s 矿产/n 纠纷/n 。/w 期间/f ，/w 闫某/nr 等/udeng 人/n 手持/v 砍刀/n 、/w 钢管/n 等/udeng 实施/v 砍/v 砸/v 后/f ，/w 其中/rz [18/m 人/n]/mq 乘坐/v 中巴车/n 沿/p 姜/n 眉/n 路/n 逃窜/vi ，/w 被/pbei 眉县/ns 警方/n 成功/a 堵截/vn 抓捕/v 。/w 目前/t ，/w 嫌疑人/n 及/cc 车辆/n 已/d 顺利/ad 移交/v [太白县/ns 公安局/nis]/nto 。/w 
