1月9/t 号/q 凌晨/t ，/w 在/p 西安市/ns 阎良区/ns 发生/v 了/ule [两/q 起/vf]/mq 抢劫/v 货车司机/nnd 财物/n 的/ude1 案件/n ，/w 共/d 抢劫/v 现金/n 2600余元/m 。/w 阎良/nr 警方/n 在/p 接到/v 报案/vn 后/f ，/w 迅速/ad 成立/vi 专案组/nis 并/cc 展开/v 调查/vn ，/w 经过/p 侦查/vn 走访/v 走访/vn ，/w 在/p 1月14日/t ，/w 将/d [4/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抓获/v 。/w 而/cc 在/p 这/rzv [4/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 中/f ，/w 有/vyou 一人/mq 竟是/v 退伍/vn 的/ude1 武警/nnd 反/vi 恐/vg 队员/nnt 。/w 
1月9/t 号/q 凌晨/t [2/m 点钟/q]/mq ，/w [关中/ns 环线/n]/nz 阎良/nr 航空城/nz 大桥/n 西侧/f 及/cc 武/ag [商鞅/nr 广场/n]/nz 西/f [2/m 公里/q]/mq 处/n ，/w 发生/v 了/ule [两/q 起/vf]/mq 货车司机/nnd 被/pbei 抢案/nz 。/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 驾驶/v 租/v 来/vf 的/ude1 车辆/n 先/d 将/d 货车/n 逼/v 停/vn ，/w 随后/d 用/p 棍棒/n 、/w 砖块/n 对/p 货车/n [挡风/vn 玻璃/n]/nz 打杂/vi ，/w 再/d 对/p 货车司机/nnd 进行/vn 殴打/v ，/w 另/rz 其/rz 交出/v 身上/s 所有/b 的/ude1 钱财/n 。/w 
[公安/n 阎良/nr 分局/nis]/nt [刑警/nnt 大队/nis]/nt [副/b 大队长/nnt]/nnt 贾耀辉/nr ：/w 抢劫/v 团伙/n 一共/d 抢劫/v 现金/n 2600余元/m ，/w 为了/p 防止/v 受害人/n 报警/vn ，/w 还/d 将/d 受害人/n 手机/n 当场/d 摔坏/nz ，/w 作案/vi 手段/n 十分/d 恶劣/a 。/w 案件/n 发生/v 后/f ，/w 阎良/nr 警方/n 迅速/ad 成立/vi 了/ule 专案组/nis ，/w 但/c 由于/p 作案/vi 时间/n 都/d 是/vshi 在/p 凌晨/t ，/w 所以/c 现场/s 并/cc 没有/v 目击者/n ，/w 警方/n 只能/v 通过/p 多/a 地/ude2 排查/v ，/w 并/cc 调取/v 了/ule [关中/ns 环线/n]/nz [500/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 监控/vn 录像/n 和/cc [20/m 多/a 万/d 张/q]/mq 卡口/v 照片/n ，/w 才/d 发现/v 了/ule 嫌疑人/n 留下/v 的/ude1 蛛丝马迹/n 。/w 
[公安/n 阎良/nr 分局/nis]/nt [刑警/nnt 大队/nis]/nt [副/b 大队长/nnt]/nnt 贾耀辉/nr ：/w 通过/p 这些/rz 蛛丝马迹/n ，/w 阎良/nr 警方/n 在/p 1月14/t 号/q 将/d [4/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 抓获/v 。/w 贾警官/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv [四/m 名/q]/mq 嫌疑人/n 中/f ，/w 有/vyou 一人/mq 抓获/v 难度/n 非常/d 大/a ，/w 此人/r 曾经/d 是/vshi [安徽/ns 武警/nnd 总队/nis]/nt [反/vi 恐/vg 部队/nis]/nz 的/ude1 成员/nnt ，/w 为了/p 抓/v 他/rr ，/w 警方/n 也/d 是/vshi 经过/p 了/ule 精密/a 的/ude1 部署/vn 。/w 
[公安/n 阎良/nr 分局/nis]/nt [刑警/nnt 大队/nis]/nt [副/b 大队长/nnt]/nnt 贾耀辉/nr ：/w 随后/d ，/w 在/p [阎良区/ns 看守所/nis]/nt ，/w 记者/nnt 见到/v 了/ule 这/rzv [四/m 名/q]/mq 嫌疑人/n ，/w [四/m 人/n]/mq 对/p 实施/v 抢劫/vn 的/ude1 案件/n 供认不讳/vl ，/w 嫌疑人/n 余/ng 某/rz 告诉/v 记者/nnt ，/w 从/p 部队/nis 退伍/vi 后/f ，/w 家人/n 本来/d 已经/d 给/p 他/rr 安排/v 好/a 了/ule 工作/vn ，/w 可/v 后来/t 在/p 其他/rzv 几名/mq 同伙/n 的/ude1 撮合/vn 下/f ，/w 才/d 一时/d [头脑/n 发热/vi]/nz ，/w 才/d 走上/v 了/ule 这/rzv 条/q 路/n 。/w 
[犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 余/ng 某/rz ：/w 根据/p 嫌疑人/n 交代/v ，/w 他们/rr 一共/d 在/p [关中/ns 环线/n]/nz 上/f 作案/vi 10余起/m ，/w 其余/rz 案件/n 警方/n 正在/d 进一步/d 落实/v 。/w 昔日/t 的/ude1 武警/nnd [反/vi 恐/vg 精英/n]/nz ，/w 如今/t 却/d 走上/v 了/ule 犯罪/vn 的/ude1 道路/n ，/w 身手/n 再/d 好/a 也/d 终/d 难逃/nz 法律/n 的/ude1 制裁/vn 。/w （/w [陕西/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 《/w 第一/m 新闻/n 》/w ）/w 
