由/p 南/b 到/v 北/f 、/w 由/p 西/f 到/v 东/f ，/w 共/d [1000/m 公里/q]/mq 的/ude1 路程/n ，/w 飞机/n 、/w 火车/n 、/w 大巴/n …/w …/w 你/rr 会/v 选择/vn 什么/ry 交通/n 方式/n 回家过年/v 呢/y ？/w [武汉/ns 工程/n 大学/nis]/ntu 的/ude1 于/p 键/n 经过/p 一个/mq 月/n 的/ude1 计划/n ，/w 最终/d 决定/v 从/p 武汉/ns 徒步/d 回老家/vi [山东/ns 淄博/ns]/ns 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 于/p 键/n 已经/d 到达/v 河南/ns 信阳/ns 。/w 
于/p 键/n 是/vshi [武汉/ns 工程/n 大学/nis]/ntu 大/a [二/m 学生/nnt]/mq ，/w 早/a 在/p 一个/mq 月/n 前/f ，/w 同学们/nz 就/d 开始/v 买/v 回家/vn 的/ude1 车票/n 。/w 春节/t 回家/vi 的/ude1 票/n 难买/nz ，/w 徒步/d 回家/vi 的/ude1 念头/n 在/p 他/rr 心中/s 萌生/v 。/w “/w 就是/v 想/v 锻炼/vn 一下/mq 自己/rr ，/w 当/p 一个/mq 挑战/vn 。/w ”/w 于/p 键/n 称/v ，/w 他/rr 从/p 去年/t [12/m 月份/n]/mq 开始/v 为/p 徒步/d 回家/vi 做/v 准备/vn ，/w 除了/p 订购/v 徒步/d 的/ude1 必需/vn 用品/n ，/w 还要/d 规划/n 路线/n ，/w 最终/d 决定/v 走/v [107/m 国道/n]/mq ，/w 路程/n [1000/m 公里/q]/mq ，/w 大约/d 需要/v [15/m 天/qt]/mq 时间/n 。/w 
15日/t 早上/t ，/w 于/p 键/n 从/p 武汉/ns 出发/vi ，/w 途经/v 孝感/ns 、/w 大悟/nz 、/w 广水/ns ，/w 于/p [昨日/t 下午/t]/nz 到达/v 信阳/ns 。/w 他/rr 称/v ，/w 从/p 广水/ns 走到/vf 信阳/ns ，/w 花/n 了/ule 大约/d [9/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 时间/n ，/w 是/vshi 这/rzv 几天/mq 走/v 的/ude1 最/d 远/a 的/ude1 一段/mq ，/w 脚上/nz 磨出/v 了/ule [4/m 个/q]/mq 水泡/nhd 。/w “/w 确实/ad 比/p 想象/v 的/ude1 更/d 困难/an 。/w ”/w 于/p 键/n 说/v ，/w 到/v 信阳/ns 经过/p 不少/m 山路/n ，/w 累/a 是/vshi 一个/mq 方面/n ，/w 更/d 艰难/a 的/ude1 是/vshi 路上/s 全程/n 都/d 是/vshi 一个人/mq ，/w 没有人/nz 说话/vi ，/w 也/d 不/d 知道/v 到/v 下/f 一个/mq 地方/n 还有/v 多/a 远/a ，/w 会/v 感到/v 孤独/a 。/w 
于/p 键/n 表示/v ，/w 在/p 自己/rr 极限/n 范围内/nz 都会/n 坚持/v 下去/vf ，/w 如果/c 在/p [15/m 天/qt]/mq 内/f 不能/v 到家/a ，/w 自己/rr 会/v 乘车/vn 走完/v 剩下/v 的/ude1 路程/n 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 陈名钰/nr ）/w 
