据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月15日/t 报道/v ，/w 近日/t ，/w 英国/ns 利兹/nsf 市/n [刑事/b 法庭/nis]/nz [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 一起/s 猥琐男/nz 在/p 快车道/n 上/f 故意/d 向/p 路上/s 开车/vi 的/ude1 一名/mq 女性/n 暴露/v 自己/rr 生殖器/n 的/ude1 案件/n 。/w 
该/rz 事件/n 2012年9月/t 发生/v 在/p 英国/ns 约克郡/ns 的/ude1 某/rz 高速/b 路上/s 。/w 据/p 受害/vi 女子/n 描述/v ，/w 在/p 行驶/vi 过程/n 中/f ，/w [44/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马克琼斯/nrf 故意/d 开车/vi 靠近/v ，/w 与/cc 她/rr 的/ude1 车辆/n 持平/vi ，/w 并/cc 与/cc 她/rr 进行/vn 眼神/n 接触/v ，/w 随后/d ，/w 马克/n 一只/mq 手/n 掌控/v 方向盘/n ，/w 站/vi 离/v 座位/n ，/w 冲/v 她/rr 摇晃/v 生殖器/n 。/w 该/rz 女子/n 多次/mq 试图/v 甩掉/v 马克/n 未果/v ，/w 马克/n 接连/d [四/m 次/qv]/mq 重复/vd 这/rzv 一/m 无耻/a 动作/n ，/w 当/p 他/rr [第五/m 次/qv]/mq 解开/v 裤子/n 时/ng ，/w 女子/n 打电话/vi 向/p 家人/n 求助/v 。/w 
随后/d 马克/n 的/ude1 下流/a 行为/n 被/pbei 报告/n 给/p 警方/n ，/w 警察/nnt 根据/p 信息/n 追查/v 到/v 位于/v [诺丁汉/nsf 郡/n]/ns 的/ude1 马克/n 家中/s 。/w 
马克/n 供认/v 了/ule 他/rr 的/ude1 无耻/a 行径/n ，/w 被/pbei 责令/v 进行/vn 三年/t [社区/n 服务/vn]/nz ，/w 并/cc 被/pbei 要求/n 加入/v 一个/mq 全部/m 由/p 性侵犯/nz 者/k 组成/v 的/ude1 改造/vn 社团/n 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 王怡如/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
