“/w 结婚/vi ，/w 就/d 不会/v 离婚/vn ！/w 老婆/n ，/w 只有/c 这/rzv 一个/mq ！/w ”/w 相恋/v 四年/t ，/w 陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr [终/d 成/v 眷属/n]/nz ，/w 相约/v 这/rzv 辈子/qt 在/p 一起/s 。/w 
昨日/t ，/w 演员/nnt 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 在/p [南/b 太平洋/ns]/nz 中部/f 岛屿/n 大溪/ns 地/ude2 举行/v 婚礼/n ，/w [二/m 人/n]/mq 邀请/v 了/ule 近/a [百/m 位/q]/mq 明星/nnd 嘉宾/n 好友/n 出席/v 婚礼/n ，/w 演员/nnt 郭京飞/nr 和/cc 雷佳音/nr 担任/v [婚礼/n 司仪/nnt]/nz ，/w 包贝尔/nrf 、/w 杜淳/nr 、/w 耿乐/nr 、/w 袁弘/nr 、/w 佘俊/nr 组成/v 伴郎团/nz ，/w 童瑶/nr 、/w 包文婧/nr 等/udeng 人/n 组成/v 伴娘/nnt 团/n 。/w 
婚礼/n 仪式/n 上/f ，/w 新郎/n 陈思诚/nr 一身/n 白色/n 西装/n 亮相/vi ，/w 新娘/n 佟丽娅/nr 身着/v 白色/n 婚纱/n 、/w 乘/v [一/d 艘/q]/mq 白色/n 小船/n 抵达/v 现场/s 。/w 在/p 两人/mq 的/ude1 恩师/n 刘国平/nr 、/w 王丽娜/nr 的/ude1 见证/n 中/f ，/w 他们/rr 各自/rr 发表/v 爱/vn 的/ude1 誓言/n 。/w 
当/p 说/v 出/vf “/w 我/rr 愿意/v ”/w 时/ng ，/w 佟丽娅/nr 忍不住/v 落泪/vi 。/w 陈思诚/nr 为/p 新娘/n 擦去/nz 眼泪/n ，/w 将/d 佟丽娅/nr 拥/v 在/p 怀中/n 。/w 
平复/vi 了/ule 一下/mq 情绪/n ，/w 佟丽娅/nr 说/v :/w “/w 谢谢/v 思/vn 诚/dg ，/w 谢谢/v 他/rr 一直/d 包容/v 我/rr ，/w 给/p 了/ule 我/rr 一场/mq 这么/rz 浪漫/a 的/ude1 婚礼/n 。/w 因为/c 是/vshi 演员/nnt ，/w 在/p 经历/n 这样/rzv 场景/n 时/ng ，/w 难免/v 有些/rz 错觉/n ，/w 觉得/v 像/v 是/vshi 在/p 拍戏/vi ，/w 可/v 当/p 我们/rr 真的/d 彼此/rr 宣誓/vi ，/w 当/p 思/v 诚/dg 为/p 我/rr 戴/v 上/f 这/rzv 枚/q 满/a 含/v 爱意/n 的/ude1 钻戒/n ，/w 我/rr 知道/v ，/w 这/rzv 辈子/qt ，/w 我/rr 就/d 跟/p 他/rr 在/p 一起/s 了/ule ！/w ”/w 
陈思诚/nr 牵起/nz 佟丽娅/nr 的/ude1 手/n ，/w 眼圈/n 有些/rz 红/a 了/ule 。/w “/w 我/rr 是/vshi 一个/mq 不会/v 表达/vn 的/ude1 人/n ，/w 对/p 朋友/n ，/w 对/p 家人/n ，/w 对/p 我/rr 爱/v 的/ude1 佟丽娅/nr 也/d 是/vshi 这样/rzv ，/w 结婚/vi ，/w 就/d 不会/v 离婚/vn ！/w 老婆/n ，/w 只有/c 这/rzv 一个/mq ！/w ”/w [话音/n 未/d 落/v]/nz ，/w 现场/s 响起/v 掌声/n ，/w 佟丽娅/nr 的/ude1 眼泪/n 再次/d 落下/v ，/w 两人/mq 深情/n 拥吻/nz ，/w 场面/n 感人/a 。/w 
（/w 记者/nnt 寿鹏/nr 寰/ng ）/w 
