昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [商洛市/ns 纪委/nnt]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t 该市/r 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 初/f 核/n 违纪/vn 案件/n 线索/n [817/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi [443/m 件/q]/mq ，/w 同比/n 上升/vi 200%/m ，/w 处分/n [党员/nnt 干部/nnt]/nz [508/m 人/n]/mq ，/w 移送/v 司法机关/nz 处理/vn [27/m 人/n]/mq ，/w [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz 1469万余元/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年/t 商洛市/ns [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 把/pba 严肃查处/v [党员/nnt 领导干部/nnt]/nz 和/cc 发生/v 在/p 群众/n 身边/s 的/ude1 违法/vn 违纪/vn 案件/n 作为/p 反腐倡廉/vl [案件/n 检查/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 重点/n ，/w 强化/v [组织/n 领导/n]/nz ，/w 突出/a 重点/n 加大/v 力度/n ，/w 先后/d 查处/v 了/ule [商洛市/ns 环保局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 许某/nr 、/w [丹凤县/ns 教育局/nis]/nt 原/b 局长/nnt 吴某/nz 、/w 副局长/nnt 李某/nr 受贿案/n ，/w 在/p 社会上/nz 引起/v 强烈/a 反响/n 。/w 同时/c ，/w 他们/rr 重视/v 查办/vn 损害/v [群众/n 利益/n]/nz 和/cc 违反/v “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 的/ude1 腐败/an 案件/n ，/w 先后/d 初/f 核损害/nz [群众/n 利益/n]/nz [177/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi [167/m 件/q]/mq ，/w 处分/n [181/m 人/n]/mq 。/w 受理/v 违反/vn “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 有关/v 案件/n 线索/n [25/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi [20/m 件/q]/mq ，/w 处分/n [21/m 人/n]/mq 。/w 
其中/rz ，/w 具有/v 代表性/n 的/ude1 [山阳县/ns 气象局/nis]/nt 副局长/nnt 长/a 仰/v 某/rz 借/v 中秋节/t 用/p 公款/n 购买/v 购物卡/nz 送礼/vi 和/cc [商州区/ns 法院/nis]/nt 副院长/nnt 薛某/nr 驾驶/v 公务车/nz 旅游/vn 的/ude1 典型/n 案件/n 被/pbei 全市/n 通报/v 。/w 同时/c ，/w 他们/rr 还/d 高度/d 重视/v [省委/nis 巡视/v 组/n]/nz 交办/vn 的/ude1 [4/m 起/vf]/mq 群众/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 违法/vn 违纪/vn 线索/n ，/w 均/d 已/d 党政纪/n 立案/vi 并/cc 给予/vn 相应/vi 处分/n 。/w 
