在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 国庆/n 黄金周/nr 里/f ，/w 出境游/nz 表现/v 依旧/z 强劲/a 。/w 最近/t 有/vyou 不少/m [读者/n 来信/n]/nz 表示/v 对/p 一些/mq 国家/n 免/v 签/v 、/w 过境/vn 签/v 、/w 落地签/nz 等/udeng 政策/n 不/d 太/d 清楚/a ，/w 本期/r 我们/rr 将/d 就此/d 进行/vn 简单/a 解答/v 。/w 
Q/x ：/w 针对/p [中国/ns 公民/n]/nz 免/v 签证/n 国家/n //w 地区/n 有/vyou 哪些/ry ？/w 
A/x ：/w 非洲/nsf 贝宁/nsf ，/w 对/p 中国/ns 护照/n 持有者/n 提供/v 面前/f 政策/n ，/w 中国/ns 护照/n 持有者/n 可以/v 逗留/vn 3个月/t 。/w [库克/nrf 群岛/n]/ns ，/w 可/v 免/v 签/v 逗留/vn [31/m 天/qt]/mq 。/w 马尔代夫/nsf ，/w 虽/c 是/vshi [落地/vi 签证/n]/nz ，/w 但是/c [30/m 天/qt]/mq 的/ude1 落地签/nz 是/vshi 不/d 收费/vn 的/ude1 。/w 颇受/nz 游客/n 喜欢/vi 的/ude1 毛里求斯/nsf ，/w 因/p 旅游/vn 目的/n 到访/v 的/ude1 中国/ns 护照/n 持有者/n 可以/v 免/v 签证/n 待/vi [15/m 天/qt]/mq 。/w 尼泊尔/nsf ，/w 中国/ns 游客/n 的/ude1 [落地/vi 签证/n]/nz 是/vshi 不/d 收费/vn 的/ude1 ，/w 可/v [停留/vi 时间/n]/nz 一般/ad 为/p [30/m 天/qt]/mq 。/w 斯里兰卡/nsf ，/w 对/p 中国/ns 护照/n 持有者/n 提供/v 免/v 签/v 政策/n ，/w 中国/ns 游客/n 可以/v 停留/vn [30/m 天/qt]/mq 。/w 
还有/v 一些/mq 群岛/n 是/vshi 实行/v 免/v 签/v 政策/n 的/ude1 ，/w 比如/v 北/f 福/n 克/q 群岛/n ，/w 如果/c 有/vyou 前往/v 澳大利亚/nsf 的/ude1 签证/n ，/w 或者/c 持有/v 澳大利亚/nsf 的/ude1 [多次/mq 往返/vi 签证/n]/nz ，/w 可以/v 免/v 签/v 进入/v [30/m 天/qt]/mq ；/w [北/f 马里亚纳/n 群岛/n]/nz ，/w 如果/c 你/rr 在/p 英国/ns 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 加拿大/nsf 、/w 爱尔兰/nsf 、/w 日本/ns 或/c 是/vshi 香港/ns 工作/vn 或者/c 居留/vn ，/w 可以/v 免/v 签/v 进入/v 该国/r ；/w 关岛/nsf ，/w 如果/c 你/rr 从/p 美国/nsf 本土/n 、/w [维京/nrf 群岛/n]/nz 、/w 阿拉斯加/nsf 、/w 夏威夷/nsf 或者/c 波多黎各/nsf 直接/ad 飞/vi 到/v 那里/rzs ，/w 也/d 是/vshi 免/v 签/v 的/ude1 。/w 
不过/c [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 前往/v 以上/f 国家/n 都/d 需要/v 持有/vn 一定/b 的/ude1 供/vi 旅行/vi 需要/v 的/ude1 资金/n ，/w 和/cc 离开/v 该国/r 的/ude1 经过/p 确认/v 的/ude1 机票/n 及/cc 正确/a 的/ude1 [旅行/vi 证件/n]/nz ，/w 可以/v 是/vshi 护照/n 或/c 是/vshi 前往/v 第三国/nz 的/ude1 签证/n 和/cc 机票/n 。/w 
Q/x ：/w 落地签/nz 国家/n 或/c 地区/n 有/vyou 哪些/ry ？/w 
A/x ：/w 所谓/v 的/ude1 落地签/nz ，/w 并非/v 直接/ad 持/v 护照/n 到达/v 目的地/n 即可/v 获得/v 签证/n 。/w [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 无论是/c 哪个/ry 国家/n ，/w 都/d 要求/n 旅游者/n 持有/v [往返/vi 机票/n]/nz 或/c 是/vshi 前往/v 第三国/nz 的/ude1 机票/n 和/cc 正确/a 的/ude1 [旅行/vi 证件/n]/nz 才能/n 办理/v 落地签/nz 。/w 
实行/v 落地签/nz 政策/n 的/ude1 国家/n 有/vyou 越来越/d 受/v 中国/ns 自由行/nz 游客/n 欢迎/v 的/ude1 柬埔寨/nsf ，/w [落地/vi 签证/n]/nz 的/ude1 签证/n 费/n 为/p [20/m 美元/q]/mq ，/w 可/v 停留/vn 一个/mq 月/n 。/w 埃塞俄比亚/nsf ，/w 中国/ns 游客/n 可/v 落地签/nz ，/w 签证/n 费/n [40/m 美元/q]/mq 。/w 格鲁吉亚/nsf ，/w [过境/vn 签证/n]/nz ，/w 可/v 停留/vn [3/m 天/qt]/mq ，/w 从/p [5/m 美元/q]/mq 到/v [15/m 美元/q]/mq 不等/vi 。/w 
[落地/vi 签证/n]/nz 的/ude1 费用/n 一般/ad 从/p [10/m 美元/q]/mq 到/v [200/m 美元/q]/mq 不等/vi ，/w 视/vg 申请/v 逗留/vn 天数/n 而/cc 定/v 。/w 印度尼西亚/nsf 也/d 是/vshi 落地签/nz 国家/n 之一/rz ，/w [10/m 美元/q]/mq 停留/vi [7/m 天/qt]/mq ，/w [25/m 美元/q]/mq 最多/ad [30/m 天/qt]/mq 。/w 如果/c 你/rr 是/vshi 和/cc 约旦/nsf 的/ude1 旅游/vn 机构/n 或/c 旅行社/nis 组织/n 的/ude1 团队/n 或/c 个人/n 游/v 旅游/vn ，/w 或者/c 搭乘/v 皇家/n 约旦/nsf 航空/n 的/ude1 班机/n ，/w 在/p 国王/nnt 机场/nis （/w AMM/x ）/w 和/cc 皇后/nnd 机场/nis （/w AQJ/x ）/w 是/vshi 可以/v 申请/vn 落地签/nz 的/ude1 ，/w 费用/n 约/d 10/m 约旦/nsf 币/ng 每人/r 。/w 肯尼亚/nsf ，/w 可以/v 申请/vn 为期/vi 3个月/t 的/ude1 落地/vn [旅游/vn 签证/n]/nz ，/w 费用/n 为/p [50/m 美元/q]/mq 。/w 马达加斯加/nsf ，/w 对/p 中国/ns 护照/n 持有者/n 提供/v [90/m 天/qt]/mq 的/ude1 落地签/nz 。/w 巴基斯坦/nsf ，/w 以/p 商业/n 目的/n 前往/v 巴基斯坦/nsf 可以/v 申请/vn [30/m 天/qt]/mq 的/ude1 落地签/nz 。/w 如果/c 持有/v 当地/s 公司/nis 或/c [政府/nis 机构/n]/nz 的/ude1 邀请函/n 不/d 需要/v 交/v 签证/n 费/n 。/w 泰国/nsf 也/d 是/vshi 落地签/nz 国家/n 之一/rz ，/w [1000/m 泰铢/q]/mq 可/v 停留/vn [15/m 天/qt]/mq 。/w 
Q/x ：/w [过境/vn 签证/n]/nz 国家/n 有/vyou 哪些/ry ？/w 
A/x ：/w 中国/ns 游客/n 可/v 在/p 文莱/ns 、/w 布隆迪/nsf 申请/v 落地/vn 的/ude1 过境/vn [72/m 小时/n]/mq 签证/n 。/w 新加坡/nsf 推行/v [96/m 小时/n]/mq 免/v 签/v 政策/n 。/w 如果/c 中国/ns 游客/n 是/vshi 经/p 新加坡/nsf 前往/v 澳洲/ns 、/w 日本/ns 、/w 美国/nsf 、/w 欧洲/ns 和/cc 英国/ns 并且/c 有/vyou 前往/v 目的地/n 的/ude1 签证/n ，/w 则/d 可以/v 在/p 去/vf 程/n 和/cc 回程/n 得到/v 每次/r [96/m 小时/n]/mq 的/ude1 免/v 签/v 许可/vn 。/w 马来西亚/nsf 提供/v [120/m 小时/n]/mq 转机/n 免/v 签证/n 政策/n 。/w (/w 记者/nnt 周人果/nr )/w 
