[春节/t 期间/f]/nz 打算/v 出国/vn 旅游/vn 的/ude1 市民/n 注意/v 啦/y ，/w [东航/n 西北/ns 分公司/nis]/nt 在/p 春运/n 期间/f 计划/n 安排/v 国际/n 包机/n [56/m 班/n]/mq ，/w 其中/rz 增加/v 西安/ns 至/p [泰国/nsf 甲米岛/nz]/nz 38/m 班次/n ，/w 柬埔寨/nsf 暹粒/ns 18/m 班次/n 。/w 
为/p 满足/v 出境游/nz 旅客/n 需求/n ，/w 今年/t [东航/n 西北/ns 分公司/nis]/nt 加大/v 了/ule 西安—泰国甲米岛/nrf 的/ude1 包机/n 运力/n 投入/v ，/w 比/p 去年/t 增加/v 了/ule [14/m 个/q]/mq 包机/n 班次/n ，/w 达到/v [38/m 班/n]/mq ；/w 新/a 开/v 了/ule 西安—柬埔寨/nrf 暹粒/ns 航班/n ，/w 安排/v 包机/n [18/m 班/n]/mq 。/w （/w 记者/nnt 张黎娜/nr 实习生/nnt 屈珂/nr ）/w 
