魏永信/nr 和/cc 老伴/n 一起/s 剪/v 的/ude1 “/w 骏马图/nz ”/w 
家住/v 临潼区/ns 的/ude1 魏永信/nr 和/cc 老伴/n 朱秀兰/nr ，/w 用/p 了/ule 3个月/t 时间/n ，/w 剪出/nz [59/m 个/q]/mq 造型各异/l 的/ude1 骏马/n 图案/n ，/w 组成/v 了/ule 一幅/mq 长达/v [10/m 米/q]/mq 的/ude1 “/w 骏马图/nz ”/w 长卷/n ，/w 迎接/v 马/n 年/qt 春节/t 的/ude1 到来/vn 。/w 
魏永信/nr 和/cc 老伴/n 朱秀兰/nr 都/d 喜爱/v [剪纸/n 艺术/n]/nz ，/w 魏永信/nr 还/d 在/p 临潼石榴/nf 剪纸/n 之/uzhi 家/q 剪纸/n 班/n 义务/n 为/p 剪纸/n 爱好者/n 教/v 剪纸/n 。/w 多年来/d ，/w 两人/mq 创作/vn 了/ule 大量/m [剪纸/n 作品/n]/nz 。/w 去年/t 6月/t ，/w 魏永信/nr 就/d 萌生/v 了/ule 剪/v “/w 骏马图/nz ”/w 的/ude1 想法/n ，/w 他/rr 从/p 书刊/n 、/w 网络/n 上/f 收集/v 各种/rz 骏马/n 的/ude1 资料/n ，/w 做好/v [准备/v 工作/vn]/nz ，/w 经过/p 构思/vn ，/w 从/p [10/m 月初/t]/mq 开始/v 着手/v 剪/vn “/w 骏马图/nz ”/w ，/w 魏永信/nr 在/p 纸/n 上/f 画/v 骏马/n 的/ude1 图案/n ，/w 老伴/n 照/v 图/n 剪纸/n ，/w 两人/mq [配合/v 默契/a]/nz ，/w 于/p 近日/t 完成/v 了/ule [33/m 幅/q]/mq 共/d [59/m 个/q]/mq 骏马/n 图案/n 的/ude1 [剪纸/n 作品/n]/nz ，/w 装裱/vn 在/p [10/m 米/q]/mq 长卷/n 上/f 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 看到/v 魏永信/nr 和/cc 老伴/n 精心/ad 剪出/nz 的/ude1 “/w 骏马图/nz ”/w 长卷/n ，/w 有/vyou 马/n 吃草/nz 的/ude1 、/w 饮水/n 的/ude1 ，/w 还有/v 骏马/n 扬/v 蹄/ng 飞奔/vi 的/ude1 等等/udeng ，/w 形状/n 各异/z ，/w 栩栩如生/al 。/w “/w 这边/rzs 是/vshi 斑马/n 、/w 角马/n ，/w 那边/rzs 是/vshi 奔腾/vi 马/n 、/w 八骏图/nz 、/w 三彩马/nz ，/w 寓意/n 着/uzhe [龙马/nz 精神/n]/nz ，/w 马/n 报/n 平安/a 、/w 马/n 年/qt 送/v 福/n 。/w ”/w 魏永信/nr 向/p 大家/rr 介绍/v 着/uzhe 。/w “/w 马/n 年/qt 春节/t 即将/d 到/v 了/ule ，/w 我/rr 和/cc 老伴/n 一起/s 剪/v 的/ude1 这/rzv 幅/q ‘/w 骏马图/nz ’/w 长卷/n ，/w 就是/v 以/p 剪纸/n 的/ude1 形式/n ，/w 向/p 大家/rr 送/v 上/f 新年/t 的/ude1 [美好/a 祝福/vn]/nz 。/w ”/w 魏永信/nr 说道/v 。/w 
