下/f 周五/t 开始/v ，/w 内地/n 与/cc [香港/ns 家禽/n 养殖场/nis]/nt 及/cc 文锦/ns 渡/v 的/ude1 检查站/nis ，/w 会/v 同步/vn 对/p 供/vi 港/n 活鸡/n 引入/v H7N9/x 血清/n 测试/vn 。/w 
据/p [香港/ns 文汇报/nz]/nz 报道/v ，/w [香港/ns 食物/nf 及/cc 卫生局/nis]/nt 局长/nnt 高永文/nr 17日/t 表示/v ，/w 由/p 本月/r 24日/t (/w 下/f 周五/t )/w 开始/v ，/w 内地/n 与/cc [香港/ns 家禽/n 养殖场/nis]/nt 及/cc 文锦/ns 渡/v 的/ude1 检查站/nis ，/w 会/v 同步/vn 对/p 供/vi 港/n 活鸡/n 引入/v 针对/p H7N9/x 的/ude1 血清/n 测试/vn ，/w 每批/nz 鸡/n 只/d 会/v 抽取/vn [20/m 个/q]/mq 样本/n ，/w 如果/c 发现/v 有/vyou 鸡/n 只/d 对/p 血清/n 测试/v 呈阳性/nz ，/w 会/v 再/d 加强/v H7/x 快速/d 基因/n 测试/vn ，/w 如果/c 两项/mq 测试/vn 均/d 呈阳性/nz ，/w 会/v 将/d 该/rz 批次/n 的/ude1 鸡/n 只/d 销毁/v ，/w 以及/cc 暂停/v [香港/ns 批发/vn 市场/n]/nt 的/ude1 运作/vn 。/w 
高永文/nr 又/d 说/v ，/w 由于/p 引入/v 了/ule 血清/n 测试/vn ，/w 毋须/nz 考虑/v 内地/n 活/v 禽/ng 或/c 人类/n 病例/n ，/w 会/v 容许/v 深圳/ns 两个/mq 目前/t 暂停/v 供/vi 港/n 活鸡/n 的/ude1 养殖场/nis ，/w 恢复/v 对/p 香港/ns 供应/vn 活/v 家禽/n 。/w 
高永文/nr 表示/v ，/w 与/cc [国家/n 质量/n 监督/vn 检验/vn 检疫/vn 总局/nis]/nto 及/cc 相关/vn 地区/n 的/ude1 [检验/vn 检疫/vn]/nz 部门/n 经过/p 讨论/v ，/w 并/cc 经过/p 专家/nnt 反复/d 验证/v 后/f 达成/v 了/ule 共识/n ，/w 由/p 本月/r 24日/t 开始/v ，/w 在/p 内地/n 及/cc 香港/ns 同步/vd 对/p 内地/n 供/vi 港/n 鸡/n 只/d 或/c 香港/ns 本地/rzs 养殖场/nis 的/ude1 鸡/n 只/d ，/w 引入/v 针对/p H7N9/x 禽流感/nhd 的/ude1 血清/n 测试/vn ，/w 即使/c 内地/n 有/vyou 活/v 禽/ng 样本/n 或/c 环境/n 样本/n 对/p H7/x 基因/n 测试/v 呈阳性/nz ，/w 或/c 内地/n 确诊/v 人类/n 感染/v 个案/n ，/w 由于/p 供/vi 港/n 活鸡/n 的/ude1 注册/vn 养殖场/nis 乃/v 独立/a 供应链/nz ，/w 不/d 涉/vg 内地/n 活/v 禽/ng 市场/n 。/w 
故/c 由/p 该/rz 日/b 开始/v ，/w 港府/nz 会/v 同步/vn 开始/v 容许/v 较早/d 前/f 暂停/v 活鸡/n 供/vi 港/n 的/ude1 深圳/ns 两个/mq 活鸡/n 养殖场/nis ，/w 恢复/v 向/p 香港/ns 输出/vn 活/v 家禽/n 。/w 有关/vn 安排/v 是/vshi 在/p 内地/n 养殖场/nis ，/w 除了/p 进行/vn 针对/p H7N9/x 及/cc H5/x 的/ude1 快速/d 测试/vn 或/c 基因/n 测试/vn 外/f ，/w 亦/d 会/v 引入/v 血清/n 测试/vn 。/w 
他/rr 指/v ，/w 香港/ns 亦/d 会/v 在/p 每批/nz 供/vi 港/n 活鸡/n 中/f 抽样/vn ，/w 在/p [文锦/ns 渡/v 动物/n 检查站/nis]/nt 就/d 入口/n 活/v 家禽/n 进行/vn 血清/n 测试/vn 。/w 若/c 有/vyou 样本/n 对/p 血清/n 测试/vn 呈/v [阳性/n 反应/vn]/nz ，/w 会/v 实时/n 对/p 该/rz 批次/n 的/ude1 活/v 家禽/n 加强/v 进行/vn 快速/d 基因/n 测试/vn 以/p 作/v 覆检/nz ，/w 该/rz 批/q 鸡/n 只/d 会/v 额外/b 抽取/v [120/m 个/q]/mq 样本/n 。/w 
现/tg 时/ng 已/d 在/p 内地/n 及/cc 香港/ns 分别/d 抽取/v [30/m 个/q]/mq 样本/n ，/w 若/c 该/rz 批/q 家禽/n 对/p 血清/n 测试/vn 呈/v [阳性/n 反应/vn]/nz ，/w 会/v 实时/n 额外/b 抽取/v [120/m 个/q]/mq 样本/n 进行/vn 基因/n 测试/vn 。/w 若/c 对/p 基因/n 测试/vn 呈/v [阳性/n 反应/vn]/nz ，/w 该/rz 批/q 家禽/n 会/v 被/pbei 实时/n 销毁/v ，/w 而/cc 长沙湾/nz 临时/b 家禽/n [批发/vn 市场/n]/nz 亦/d 会/v 全面/ad 停止/v 运作/vn 21日/t 。/w 
高永文/nr 补充/vn ，/w 供/vi 港/n 活鸡/n 于/p 文锦/ns 渡/v 抽取/vn 样本/n 进行/vn 测试/vn 后/f ，/w 会/v 运送/vn 到/v 长沙湾/nz 临时/b 家禽/n 批发/v 巿/n 场/qv ，/w 该/rz 批/q 活鸡/n 未/d 到/v 零售/vn 巿/n 场/qv 出售/v 前/f ，/w 其/rz 测试报告/gi 已完成/v 。/w 
港/n 大/a 微生物/n 系/v [讲座/n 教授/nnt]/nnt 袁国勇/nr 认为/v ，/w 这样/rzv 做/v 很/d 重要/a ，/w 因为/c 证实/v 家禽/n 对/p 病毒/n 有/vyou 抗体/n ，/w 即/v 显示/vn 出产/v 这批/r 家禽/n 的/ude1 农场/nis 受/v 感染/vn ，/w 要/v 找出/v 源头/n 处理/vn 妥当/a 后/f ，/w 才/d 批准/v 相关/vn 农场/nis 恢复/v 输入/vn 活鸡/n 来/vf 港/n 。/w 
袁国勇/nr 说/v ，/w 即使/c 活鸡/n 的/ude1 血清/n 测试/vn 呈/v [阳性/n 反应/vn]/nz ，/w 只是/d 显示/v 家禽/n 对/p 病毒/n 有/vyou 抗体/n ，/w 家禽/n 可能/v 已经/d 痊愈/vi ，/w 只要/c 家禽/n 对/p H7N9/x 病毒/n 测试/vn 无/v 出现/vn 问题/n ，/w 便/d 不会/v 对/p 人/n 的/ude1 健康/a 构成/v 风险/n ，/w 市民/n 进食/vi 仍/d 是/vshi 安全/an 。/w 
另外/c ，/w [广东省/ns 卫/ng 计委/nis]/nt 主任/nnt 陈元胜/nr 昨日/t 表示/v ，/w 从/p 去年/t 开始/v ，/w 广东/ns 对/p 每/rz 一批/mq 供/vi 港/n 活鸡/n 都/d 进行/vn 了/ule 检验/vn 检测/vn ，/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 粤/b 供/vi 港/n 活鸡/n 都/d 还/d 没有/v 发现/vn 有/vyou 携带/v H7N9/x 基因/n 的/ude1 情况/n 。/w 同时/c ，/w 粤/b 所有/b 的/ude1 供/vi 港/n 鸡/n 都/d 是/vshi 根据/p 粤港/nz 双方/n 协议/n 的/ude1 [检验/vn 检疫/vn]/nz 方式/n 进行/vn 检测/vn 的/ude1 。/w 
