昨日/t ，/w 潘德政/nr 吃力/a 地/ude2 将/d 外甥/n 往/p 自制/v 健身/vn 架/qv 上/f 抱/v ，/w 准备/v 进行/vn 康复/vn 锻炼/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 汤继颖/nr 摄/vg 
年幼/a 时/ng [父母/n 离异/vi]/nz ，/w 2008年/t ，/w 一场/mq 车祸/n 又/d 夺去/vf 了/ule 相依为命/vl 母亲/n 的/ude1 生命/n ，/w 也/d 让/v 当时/t 才/d [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 他/rr 瘫痪/vi 在/p 床/n 。/w 
虽然/c [命运/n 多/a 舛/n]/nz ，/w 但/c 他/rr 却/d 遇到/v 了/ule 一个/mq 难得/a 的/ude1 好/a 舅舅/n 。/w 瘫痪/vi 至今/d 六年/t 时间/n ，/w 舅舅/n 给/p 了/ule 他/rr 无微不至/al 的/ude1 照顾/vn 和/cc 关怀/vn 。/w 
一场/mq 车祸/n 让/v 姐姐/n 丧命/vi 外甥/n 瘫痪/vi 
潘德政/nr 今年/t [56/m 岁/qt]/mq ，/w 他/rr 有一个/mq 哥哥/n 和/cc 一个/mq 姐姐/n 。/w 2008年4月/t ，/w 潘德政/nr 的/ude1 父亲/n 去世/vi ，/w 他/rr 的/ude1 哥哥/n 、/w 姐姐/n 给/p 父亲/n 看完/v 墓地/n 返回/v 时/ng ，/w 不幸/a 遭遇/v 车祸/n ，/w 哥哥/n 和/cc 外甥/n 受/v 了/ule 重伤/n ，/w 姐姐/n 和/cc 两位/mq 舅舅/n 在/p 车祸/n 中/f 去世/vi （/w 2008年/t 本报/rz 曾/d 报道/v 过/uguo 这/rzv 起/vf 车祸/n ）/w 。/w 经过/p 抢救/v ，/w 潘德政/nr 的/ude1 哥哥/n 和/cc 外甥/n 总算/d 保住/v 了/ule 性命/n ，/w 哥哥/n 断/v 了/ule [几/d 根/n]/mq 肋骨/n 需要/v 休养/vn ，/w 外甥/n 却/d 因/p 下肢/n 瘫痪/vi ，/w 从此/d 卧病/vi 在/p 床/n 。/w 
外甥/n 叫/vi 潘金/nr ，/w 一岁时/t 因/p 父母/n 离婚/vi ，/w 一直/d 跟着/v 姐姐/n 生活/vn 在/p 外婆家/nz 。/w 觉得/v 外甥/n 从小/d 就/d 缺少/v 父爱/n 关怀/vn ，/w 潘德政/nr 一直/d 格外/d 心疼/v 潘金/nr 。/w 
车祸/n 后/f ，/w 哥哥/n 需要/v 休养/vn ，/w 照料/v 年迈/z 的/ude1 母亲/n 和/cc 瘫痪/vi 的/ude1 潘金/nr 的/ude1 重担/n ，/w 就/d 落在/v 了/ule 潘德政/nr 身上/s ，/w 他/rr 为此/bl 忍痛/d 放弃/v 了/ule 工作/vn 。/w 
至今/d 的/ude1 六年/t 里/f ，/w 除了/p 每周/r 六/m 哥哥/n 代替/v 他/rr 一天/mq 外/f ，/w 其余/rz 时间/n 潘德政/nr 每天/r 都会/n 到/v 母亲/n 的/ude1 住处/n 帮/v 外甥/n 锻炼/vn ，/w 还/d 常常/d 带着/vn 外甥/n 到/v 医院/nis 做/v [康复/vn 治疗/vn]/nz 。/w 
不/d 知道/v 自己/rr 照顾/v 不/d 了/ule 时/ng 外甥/n 该/rz 咋办/nz 
昨日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 在/p [西安/ns 理工大/nz 家属院/n]/nt [一/d 栋/q]/mq 楼/n 的/ude1 [2/m 楼/n]/mq 潘德政/nr 母亲/n 的/ude1 住处/n ，/w 见到/v 了/ule 潘德政/nr 和/cc 潘金/nr ，/w [56/m 岁/qt]/mq 的/ude1 潘德政/nr 看上去/v 要/v 比/p 同龄人/n 苍老/a 。/w 而/cc 潘金/nr 的/ude1 气色/n 看起来/v 和/cc 健康/a 人/n 一样/uyy ，/w 身体/n 也/d 壮/v ，/w 家人/n 说/v 他/rr 体重/n 超过/v 了/ule [90/m 公斤/q]/mq 。/w 
“/w 出/vf 事前/t ，/w 潘金/nr 是/vshi 个/q 乖巧/a 能干/a 的/ude1 孩子/n ，/w 从小/d 在/p 我/rr 跟前/f 长大/vi ，/w 他/rr 就/d 跟/p 我/rr 自己/rr 的/ude1 孩子/n 一样/uyy 。/w 虽然/c 姐姐/n 走/v 了/ule ，/w 潘金/nr 的/ude1 父亲/n 也/d 不管/c 他/rr ，/w 但/c 无论如何/dl 我/rr 也/d 要/v 照顾/vn 好/a 潘金/nr ，/w 给/p 姐姐/n 留/v 个/q 根/n 。/w ”/w 潘/nz 德政说/nz 。/w 
潘/nz 德政说/nz ，/w 他/rr 的/ude1 身体/n 一天/mq 不如/v 一天/mq 了/ule ，/w 他/rr 最/d 担心/v 的/ude1 就是/v 哪天/nz 自己/rr 没/d 能力/n 照顾/v 潘金/nr 了/ule ，/w 他/rr 不/d 知道/v 那时候/nz 行动/vn 不能/v 自理/vn 的/ude1 潘金/nr 该/rz 怎么办/ryv 。/w 所以/c 他/rr 特别/d 希望/v 潘金/nr 能/v 尽快/d 站/vi 起来/vf ，/w 为了/p 这个/rz 目标/n ，/w 他/rr 现在/t 几乎/d 每天/r 都会/n 帮/v 潘金/nr 锻炼/vn ，/w [主要/b 内容/n]/nz 就是/v 让/v 潘金/nr 扶着/nz 椅子/n 站/vi 起来/vf 再/d 坐下/vi 。/w 他/rr 还/d 自制/v 了/ule 一个/mq 架子/n ，/w 把/pba 潘金绑/nr 到/v 上面/f 就/d 能/v 锻炼/vn 站立/vi 。/w 
但/c 每次/r 把/pba 体重/n 超过/v [90/m 公斤/q]/mq 的/ude1 潘金抱/nr 起来/vf 站/vi 到/v 架子/n 上/f ，/w 对/p 潘德政/nr 来说/uls 都/d 是/vshi 挑战/vn 。/w 昨日/t ，/w 潘德政/nr 花/n 了/ule [五/m 六/m 分钟/qt]/mq ，/w 在/p 母亲/n 的/ude1 帮助/vn 下/f 才/d 把/pba 潘金/nr 绑好/nz ，/w 忙/v 完/vn 后/f 他/rr 已/d 满头大汗/al 。/w 
除了/p 抱/v 潘金/nr 上/f 架子/n ，/w 还有/v 一件/mq 更/d 艰难/a 的/ude1 事/n —/w —/w 每次/r 带/v 潘金/nr 做/v 治疗/vn ，/w 都/d 要/v 背/v 他/rr 上下/f 楼/n ，/w 这/rzv 对/p 年/qt 已/d [56/m 岁/qt]/mq 、/w 体重/n [75/m 公斤/q]/mq 多/a 的/ude1 潘德政/nr 来说/uls ，/w 每一次/d 都/d 是/vshi 考验/vn 。/w 
哥哥/n 说/v 他/rr 确实/ad 太/d 辛苦/a ，/w 担心/v 累垮/v 他/rr 
“/w 要是/c 没有/v 老三/n （/w 潘德政/nr ）/w 我/rr 早就/d 坚持/v 不住/d 了/ule 。/w ”/w 昨日/t ，/w 潘德政/nr 的/ude1 母亲/n 范/ng 女士/n 说/v ，/w “/w 我/rr 知道/v 老三/n 不/d 容易/ad ，/w 毕竟/d 他/rr 也/d 有/vyou 家/q ，/w 也/d 要/v 过日子/vl 。/w 但/c 现在/t 有啥/v 办法/n 啊/y ，/w 老大/n 有伤/v 而/cc 潘金/nr 太重/d ，/w 不/d 敢/v 让/v 老大/n 抱/v 他/rr ，/w 如果/c 肋骨/n 再/d 断/v 了/ule 就/d 麻烦/an 了/ule 。/w ”/w 
潘德政/nr 的/ude1 哥哥/n 说/v ，/w “/w 他/rr 确实/ad 是/vshi 太/d 辛苦/a 了/ule ，/w 这/rzv 件/q 事/n 的/ude1 重担/n 几乎/d 全都/d 落在/v 他/rr 肩上/s ，/w 我/rr 就/d 怕/v 把/pba 他/rr 累垮/v 了/ule ，/w 所以/c 每周/r 都会/n 抽/v 一天/mq 替/p 替/p 他/rr 。/w ”/w 
范/ng 女士/n 的/ude1 邻居/n 杨/ng 奶奶/n 说/v ，/w “/w 隔壁/s 家/q 的/ude1 老三/n 真/a 挺/d 不/d 容易/ad 的/ude1 ，/w 我/rr 已经/d 在/p 这/rzv 住/vi 六年/t 多/a 了/ule ，/w 经常/d 见/v 他/rr 来/vf 给/p 孩子/n 锻炼/vn ，/w 还/d 背着/v 孩子/n 上楼/vi 、/w 下/f 楼/n 。/w 唉/e ，/w 那/rzv 孩子/n 也挺/nz 可怜/v 的/ude1 。/w ”/w 
（/w 记者/nnt 张成龙/nr ）/w 
