“/w 猛/a 药/n 去/vf 疴/nz 、/w 重典/nz 治乱/v ”/w ，/w “/w [刮骨/nz 疗毒/nz]/nz 、/w [壮士/n 断腕/nz]/nz ”/w ，/w “/w 见/v 善/ag 如/v 不及/vi ，/w 见/v 不善/a 如/v 探汤/nz ”/w …/w …/w 
1月14日/t ，/w 中纪委/nt 全/a 会上/n ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 讲话/n 中/f ，/w 多次/mq 引用/v 成语/n 、/w 典籍/n 。/w 新/a 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n ，/w “/w 铁腕/n 反/vi 腐/vg ”/w 让/v 人/n 印象/n 深刻/a 。/w 
习近平/nr 历来/d 注重/v 在/p 反腐倡廉/vl 、/w [群众/n 路线/n]/nz 等/udeng 方面/n [向/p 古人/n 借/v 智慧/n]/nz ，/w 在/p 履/vg 职/ng 总书记/nnt 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 也/d 展现/v 出/vf 这/rzv 一大/n 特点/n 。/w 
成/v 由/p 勤俭/ad 败/vi 由/p 奢/ag 
2012年11月17日/t ，/w 总书记/nnt 履新/nz [第三/m 天/qt]/mq ，/w [十八/m 届/q]/mq [中央/n 政治局/nis]/nto 第一次/mq 集体/n 学习/v 时/ng ，/w 他/rr 引用/v 古语/n “/w 物/ng 必/d 先/d 腐/vg ，/w 而/cc 后/f 虫/n 生/v ”/w ，/w 强调/v 反对/vn 腐败/an 、/w 建设/vn 廉洁/a 政治/n ，/w 保持/v 党/n 的/ude1 肌体/n 健康/a ，/w 始终/d 是/vshi 我们/rr 党/n 一贯/d 坚持/v 的/ude1 鲜明/a [政治/n 立场/n]/nz 。/w 
1年前/t 的/ude1 2013年1月22日/t ，/w [十八/m 届/q]/mq 中纪委/nt [二/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n ，/w 习近平/nr 告诫/v 全党/n ，/w [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 因为/c 统治/v 集团/nis 严重/a 腐败/an 导致/v [人/n 亡/vg 政/ng 息/ng]/nz 的/ude1 例子/n 比比皆是/vl ，/w [当今/t 世界/n]/nz 上/f 由于/p 执政党/n [腐化/v 堕落/vi]/nz 、/w 严重/a 脱离群众/v 导致/v 失去/v 政权/n 的/ude1 例子/n 也/d 为/p 实/ad 不少/m 。/w 会上/n ，/w 他/rr 引用/v 历代/n 文人/nnd 对/p 各/rz 朝代/n 得失/n 的/ude1 评价/vn 与/cc 反思/vn 。/w 谈/v 秦朝/t 衰败/vi ，/w 他/rr 引用/v 唐代/ns 诗人/nnt 杜牧/nr 在/p 《/w [阿房宫/ns 赋/ng]/nz 》/w 中/f 所/usuo 说/v ：/w “/w 秦人/nz 不暇/nz 自哀/nz ，/w 而/cc 后人/n 哀/ag 之/uzhi ；/w 后人/n 哀/ag 之/uzhi 而/cc 不/d 鉴/vg 之/uzhi ，/w 亦/d 使/v 后人/n 而/cc 复/dg 哀/ag 后人/n 也/d 。/w ”/w 谈到/v 唐朝/t ，/w 他/rr 指出/v ，/w 唐玄宗/nr “/w [春宵/nz 苦/a 短/a]/nz 日/b 高/a 起/vf ，/w 从此/d 君王/nnd 不/d 早朝/nz ”/w ，/w 各级/r 官吏/nnt 贪污/v 贿赂/vn 成风/vi ，/w 结果/n “/w [渔阳/nz 鼙鼓/nz]/nz 动/v 地/ude2 来/vf ，/w 惊破/nz [霓裳/n 羽衣/nz 曲/ng]/nz ”/w (/w 唐·白居易/nrf 《/w 长恨歌/nz 》/w )/w ，/w 发生/v 了/ule 安史之乱/n ，/w 唐/tg 王朝/n 也/d 就/d 从/p 兴盛/a 走向/v 衰落/vn 。/w 
对于/p 艰苦奋斗/vl 的/ude1 重要性/n ，/w 他/rr 引用/v 唐代/ns 诗人/nnt 李商隐/nr 《/w 咏史/nz 》/w ：/w “/w [历览/v 前贤/n 国/n 与/cc 家/q]/nz ，/w 成/v 由/p 勤俭/ad 败/vi 由/p 奢/ag ”/w 。/w 历朝历代/n ，/w 奢靡/a 之/uzhi 风/n 兴盛/a 都/d 不是/c 好兆头/nz ，/w 正/d 所谓/v “/w 奢靡/a 之/uzhi 始/vg ，/w 危亡/n 之/uzhi 渐/d ”/w (/w 《/w 新唐书/nz 》/w )/w 。/w 
千丈/mq 之/uzhi 堤/n ，/w 以/p 蝼蚁/n 之/uzhi 穴/ng 溃/vg 
2013年2月28日/t ，/w [十八/m 届/q]/mq 二中全会/n 第二次/mq [全体/n 会议/n]/nz 上/f ，/w 习近平/nr 指出/v ，/w 作风/n 问题/n ，/w 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 反映/v 强烈/a ，/w 不能/v 听之任之/vl 。/w “/w 千丈/mq 之/uzhi 堤/n ，/w 以/p 蝼蚁/n 之/uzhi 穴/ng 溃/vg ；/w 百尺/q 之/uzhi 室/n ，/w 以/p 突隙/nz 之/uzhi 烟/n 焚/vg ”/w (/w 《/w 韩非子/nr  喻/vg 老/a 》/w )/w 。/w 
2013年5月4日/t ，/w 在/p 同/p 各界/rz [优秀/a 青年/n]/nz 代表/nnt 座谈/v 时/ng ，/w 习近平/nr 指出/v ，/w 要/v 牢记/v “/w [从/p 善/ag 如/v 登/v]/nz ，/w [从/p 恶/a 如/v 崩/v]/nz ”/w (/w 《/w 国语/n  周语/nr 下/f 》/w )/w 的/ude1 道理/n ，/w 始终保持/v 积极/ad 的/ude1 [人生/n 态度/n]/nz 、/w 良好/a 的/ude1 [道德/n 品质/n]/nz 、/w 健康/a 的/ude1 [生活/vn 情趣/n]/nz 。/w 
“/w 祸患/n 常/d [积/v 于/p 忽微/nz]/nz ，/w 而/cc 智勇/nz 多/a 困于/nz 所/usuo 溺/vg ”/w (/w 宋/tg  欧阳修/nr 《/w [伶官传/nz 序/n]/nz 》/w )/w 。/w 2013年6月18日/t ，/w 在/p 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v [工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w 习近平/nr 指出/v ，/w 养成/v 勤/a 正/d 衣冠/n 的/ude1 习惯/n ，/w 能/v 收到/v 防微杜渐/vl 之/uzhi 效/ng ，/w 能/v 有效/a 避免/v “/w 积羽沉舟/nz ，/w 群轻折轴/nz ”/w (/w 《/w 战国策/nz  魏策/nr 一/m 》/w )/w 。/w 而/cc “/w 治/v 治病/vn ”/w ，/w 则/d 主要/b 是/vshi 坚持/v 惩前毖后/vl 、/w 治病救人/bl 方针/n ，/w 区别/n 情况/n 、/w 对症下药/vl 。/w 如果/c 讳疾忌医/nz ，/w 就/d 可能/v 小/a 病/n 拖/v 成/v 大病/v 。/w 正/d 所谓/v “/w 禁/v 微/ag 则/d 易/ad ，/w 救/v 末/f 者/k 难/a ”/w (/w 《/w 后汉书/nz  丁鸿传/nr 》/w )/w 。/w 
早/a 在/p 2004年3月20日/t ，/w 习近平/nr 在/p 《/w [浙江/ns 日报/n]/nz 》/w “/w 之/uzhi 江新语/nr ”/w 专栏/n 中/f 谈到/v ，/w 古人/n 云/vg ，/w “/w [堤溃/nz 蚁穴/n]/nz ，/w 气/n 泄/vg 针芒/nz ”/w 。/w 这/rzv 揭示/v 了/ule 由/p 量变/n 到/v 质变/n 的/ude1 深刻/a 哲理/n ，/w 也/d 是/vshi 一些/mq [腐败/an 分子/n]/nz 带给/v 我们/rr 的/ude1 深刻/a 教训/n 。/w 
以/p 激浊扬清/vl 为/p 第一/m 要义/n 
2006年1月24日/t ，/w 时任/v [浙江/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 的/ude1 习近平/nr ，/w 在/p 省委/nis 办公厅/nis 系统/n 总结/v 表彰/vn 会上/n 谈到/v “/w 激浊扬清/vl ”/w ，/w 他/rr 说/v ，/w 清代/t 思想家/nnd 顾炎武/nr 在/p 《/w 与/cc 公/ng 肃/vg 甥/n 书/n 》/w 中/f 说/v ：/w “/w 诚/dg 欲/d 正/d 朝廷/n 以/p 正/d 百官/n ，/w 当/p 以/p 激浊扬清/vl 为/p 第一/m 要义/n 。/w ”/w 这/rzv 就是说/c ，/w 要/v [兴国/vi 安邦/nrf]/nz 正/d 百官/n ，/w 必须/d 除恶/v 扬善/nz ，/w 扶正祛邪/vl ，/w 弘扬/v 正气/n 。/w 他/rr 要求/n 领导干部/nnt ，/w 始终保持/v “/w 富贵/a 不能/v 淫/ag ，/w 贫贱/a 不能/v 移/v ，/w 威武/a 不能/v 屈/vn ”/w (/w 《/w 孟子/nr  滕文公/nr 下/f 》/w )/w 的/ude1 大丈夫/n 气节/n 。/w 
2003年7月10日/t ，/w 他/rr 在/p [浙江/ns 省委/nis]/nto 十一届/n [四/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 谈到/v ，/w 古人/n 云/vg ：/w “/w 当官/vi 之/uzhi 法/n 惟有/v [三/m 事/n]/mq ，/w 曰/vg 清/tg 、/w 曰/vg 慎/ag 、/w 曰/vg 勤/a ”/w (/w 宋/tg  吕本中/nr 《/w 官箴/nr 》/w )/w 。/w 
2004年19/t 期/qv 《/w 求/v 是/vshi 》/w 杂志/n ，/w 习近平/nr 发表/v 《/w 用/p 权/n 讲官/nnt 德/b 交往/vn 有/vyou 原则/n 》/w [一/d 文/ng]/mq 。/w 他/rr 谈到/v ，/w 用/p 权/n 讲官/nnt 德/b ，/w 交往/vn 有/vyou 原则/n ，/w 必须/d 常思/nr 贪欲/n 之/uzhi 害/v 。/w 贪欲/n 一起/s ，/w 祸害/n 无穷/z 。/w 古人/n 云/vg ：/w 贪/v 如/v 火/n ，/w 不/d 遏/vg 则/d 自焚/vi ；/w 欲/d 如/v 水/n ，/w 不/d 遏/vg 则/d 自溺/nz 。/w 
2007年8月/t ，/w 任/v [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 时/ng ，/w 习近平/nr 反思/v 陈良宇/nr 案/ng 时/ng 指出/v ，/w 领导干部/nnt 要/v 过/uguo “/w 五关/nz ”/w 。/w 其中/rz 提到/v ，/w 要/v 切实/ad 过/uguo 好/a 生活/vn 关/n ，/w 生活/vn 正派/a 、/w 情趣/n 健康/a ，/w 讲/v 操守/n ，/w 重/a 品行/n ，/w 切实/ad 做到/v 慎独/nz 、/w 慎/ag 欲/d 、/w 慎微/nz ，/w 真正/d 做到/v “/w 心/n 不/d 动/v 于/p 微利/n 之/uzhi 诱/vg ，/w 目/ng 不/d 眩/vg 于/p [五/m 色/ng]/mq 之/uzhi 惑/vg ”/w (/w [佛祖/n 历代/n 通/v 载/v]/nz 卷/q 第二十二/m )/w ，/w 始终保持/v 高尚/a 的/ude1 气节/n 和/cc 情操/n 。/w 
