原/b 标题/n ：/w 赵本山/nr 春晚/n 只/d 导/vg 不/d 演/v 徒弟/n 接班/vi 表演/vn [三/m 个/q]/mq 节目/n 
本文/r 导读/vn ：/w 去年/t 曾/d 放话/nz “/w 再也/d 不/d 演/v 小品/n 了/ule ”/w ，/w 但/c 观众/n 对/p 赵本山/nr 上/f 春晚/n 还有/v [一/d 丝/n]/mq 期待/v 。/w 知情/vi 人士/n 透露/v ：/w “/w 目前/t 辽视/nz 春晚/n 已经/d 录制/v 完毕/vi ，/w 赵本山/nr 并/cc 没有/v 进行/vn 表演/vn ，/w 只是/d 赵本山/nr 的/ude1 徒弟/n 们/k 表演/vn 了/ule [三/m 个/q]/mq 节目/n 。/w 
赵本山/nr 宣传/v 新剧/n 避/v 谈/v 马/n 年/qt 春晚/n （/w [1/m ／/w 7/m 张/q]/mq ）/w 
华商报/nz 朱秦冀/nr 
原/b 标题/n ：/w 徒弟/n 透露/v ：/w 赵本山/nr 春晚/n 只/d 导/vg 不/d 演/v 
昨天/t ，/w 赵本山/nr 带着/vn “/w 刘能/nr ”/w 、/w “/w 赵四/nr ”/w 、/w “/w 海燕/n ”/w 等/udeng [12/m 位/q]/mq 赵家班/nr 弟子/n ，/w 为/p 即将/d 在/p [天津/ns 卫视/n]/nz 开播/v 的/ude1 《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 》/w [第七/m 部/q]/mq 《/w [乡村/n 爱情/n]/nz 圆舞曲/n 》/w 录制/v “/w 开播/v 小/a 春晚/n ”/w 节目/n 。/w 媒体/n 关心/v 赵本山/nr 的/ude1 春晚/n 话题/n ，/w 但/c 他/rr 做完/v 节目/n 没有/v 接受/vn 媒体/n 采访/v ，/w 他/rr 的/ude1 徒弟/n 唐鉴军/nr 表示/v ，/w 赵本山/nr 要/v 全力/d 做好/v 导演/nnt 工作/vn ，/w 不会/v 再/d 上/f 春晚/n 了/ule 。/w 
“/w 开播/v 小/a 春晚/n ”/w 节目/n 是/vshi 由/p 赵忠祥/nr 担任/v 主持人/nnt ，/w 在/p 央视/j 春晚/n 上/f 合作/vn 多年/mq ，/w 在/p 其他/rzv 节目/n 中/f 再/d 见面/vi ，/w 两人/mq 甚至/d 有些/rz 眼/n 泛/v 泪光/n 。/w 赵忠祥/nr 开玩笑/vi 说/v ：/w “/w 我们/rr 多年来/d 在/p 春晚/n 的/ude1 舞台/n 上/f 相见/vi ，/w 之后/f 也/d 成为/v 好朋友/nz 。/w 他/rr 和/cc 丹丹/nz 的/ude1 那/rzv 句/q ‘/w 我/rr 十分/d 想见/v 赵忠祥/nr ’/w 给/p 喊/v 坏/a 了/ule ，/w 那/rzv 之后/f 我/rr 离开了/v 春晚/n ，/w 说明/v 我/rr 应该/v 从/p 春晚/n 走出/v 啊/y 。/w ”/w 赵本山/nr 接过/v 话/n 来说/uls ：/w “/w 我/rr 那时候/nz 上/f 春晚/n 头发/n 还是/c 黑/a 的/ude1 ，/w 赵/nz 老师/nnt 正是/v 火/n 的/ude1 时候/n 啊/y ，/w 我们/rr 当然/d 是/vshi 十分/d 想见/v 他/rr 了/ule ，/w 哈哈/o 。/w ”/w 离开/v 春晚/n 的/ude1 赵忠祥/nr ，/w 在/p 电视机/n 前/f 看春晚/nz 还是/c 关注/v 赵本山/nr ，/w “/w 虽然/c 我们/rr 这些/rz 年/qt 见面/vi 的/ude1 机会/n 少/a 了/ule ，/w 但是/c 每年/r 春晚/n 上/f 赵本山/nr 的/ude1 作品/n 我/rr 都会/n 认真/ad 地/ude2 看/v ，/w 并且/c 演/v 到/v 精彩/a 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 还/d 会/v 拍手叫好/vl ，/w 为/p 他/rr 祝贺/v 。/w 赵本山/nr 是/vshi 地地道道/bl 的/ude1 草根/n ，/w 走到/vf 今天/t 不/d 容易/ad ，/w 当然/d 走/v 得/ude3 也/d 很/d 精彩/a 。/w ”/w 随后/d 还/d 现场/s 做/v 炸酱面/nf 请/v 赵本山/nr 吃/v 。/w 
