身/ng 怀/v 双胞胎/n [32/m 周/qt]/mq 羊水/n 破裂/vi ，/w 加上/v 血小板/n 太低/nz 需要/v 调/v 血/n ，/w 又/d 担心/v 孩子/n 早产/vi 出生/vi 没有/v 呼吸/vn …/w …/w 距离/n 预产期/n 还有/v 一个/mq 多/a 月/n ，/w 来自/v [甘肃/ns 庆阳/ns]/ns 的/ude1 岑利萍/nr 需要/v 生产/vn 找/v 医院/nis ，/w 可/v 走/v 了/ule 几家/mq 医院/nis ，/w 都/d 没/d 床位/n 。/w 
[29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 岑利萍/nr 家/q 在/p [甘肃/ns 庆阳/ns]/ns ，/w 丈夫/n 付良成/nr 今年/t [32/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p [长/a 庆/vg 油田/nis]/nt 工作/vn ，/w 经常/d 出差/vi 。/w 结婚/vi 4年/t 两人/mq 没有/v 孩子/n ，/w 今年/t 5月/t 在/p 省/n [妇幼/n 保健/n 医院/nis]/nt 做/v 了/ule 试管婴儿/n 。/w 
16日/t 晚/tg ，/w 怀孕/vi [32/m 周/qt]/mq 的/ude1 岑利萍/nr 突然/ad 羊水/n 破裂/vi ，/w 全家人/n 都/d 慌了/v 神/n ，/w 赶忙/d 送往/v 当地/s 的/ude1 医院/nis 。/w 17日/t 凌晨/t 4时/t ，/w 当地/s 医院/nis 的/ude1 产科/nit 主任/nnt 建议/n 转院/vi ，/w 全家人/n 立即/d 赶往/v 西安/ns 。/w 
昨日/t 上午/t 9时/t ，/w 付良成/nr 陪着/v 妻子/n 在/p 省/n [妇幼/n 保健/n 医院/nis]/nt 挂/v 了/ule 急诊/n ，/w 但/c 由于/p 产妇/nnd 血小板/n 太低/nz ，/w 容易/ad 出现/v 大出血/vn ，/w [医生/nnt 建议/n]/nz 他们/rr 到/v [西京/nrf 医院/nis]/nth 。/w 上午/t 11时/t ，/w 一家人/n 赶往/v [西京/nrf 医院/nis]/nth 时/ng ，/w 产科/nit 已/d 没有/v 床位/n ，/w [医生/nnt 建议/n]/nz 去/vf 其他/rzv 医院/nis 看看/v 。/w 着急/a 中/f ，/w 付良成/nr 求助/v 本报/rz ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v [省/n 人民/n 医院/nis]/nz 产科/nit ，/w 对方/n 称/v “/w 楼道/n 里/f 都/d 是/vshi 人/n ，/w 没有/v 床位/n ，/w 产妇/nnd 太多/ad 了/ule ”/w 。/w 
经过/p 辗转/vi 联系/v ，/w 昨晚/t 7时/t 许/v ，/w 岑利萍/nr 在/p [西安市/ns 中心/nis 医院/nis 产科/nit]/nt 入住/v ，/w 由于/p 产科/nit 病房/n 爆满/vi ，/w 医院/nis 在/p 产房/n 内/f 安排/v 临时/b 加/v 床/n ，/w 让/v 孕妇/n 住/vi 下来/vf 。/w 付良成/nr 红/a 着/uzhe 双眼/n 说/v ：/w “/w 终于/d 住进/vf 来/vf 了/ule ”/w 。/w 岑利萍/nr 的/ude1 主治医师/nnt 魏医生/nr 说/v ：/w “/w 因为/c 怀/v 的/ude1 是/vshi 双胞胎/n ，/w 各项/r 指标/n 不能/v 确定/vn 孩子/n 的/ude1 肺部/n 发育/vi 是否/v 完全/ad ，/w 如果/c 出生/vi 后/f 没/d 呼吸/v ，/w 必须/d 用/p 新生儿/n 呼吸机/nz ，/w 但/c [市中心/s 医院/nis]/nth 不具备/v 这项/r 条件/n 。/w ”/w 不过/c ，/w [市中心/s 医院/nis]/nth 经过/p 会商/v ，/w 将/d 从/p 周边/n 医院/nis 调配/v 血/n 和/cc 设备/n ，/w 全力/d 救助/vn 这位/r 孕妇/n 和/cc 不足/an 月/n 的/ude1 孩子/n 。/w （/w 记者/nnt 任娇/nr ）/w 
