据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w “/w 歌神/nz ”/w 张学友/nr 与/cc 罗美薇/nr 结婚/vi 多年/mq 一直/d 恩爱/a ，/w 早/a 前/f 突然/ad 传/v 两人/mq 婚变/n ，/w 指/v 学友/n 与/cc 台湾/ns 女/b 助手/nnt Julia/x 过从甚密/vl 。/w 前晚/nz 两/m 夫妇/n 自/p 婚变/n 传闻/n 后/f 首/q 度/qv 结伴/vi 现身/v ，/w 出席/v 已故/vn [嘉禾/ns 集团/nis]/ntc 创办人/nnt 何冠昌/nr 遗孀/n 傅瑞挪/nr 的/ude1 [生日/n 派对/n]/nz ，/w 直接/ad 以/p 行动/vn 粉碎/v 谣言/n 。/w 
已故/vn [嘉禾/ns 集团/nis]/ntc 创办人/nnt 何冠昌/nr 遗孀/n 傅瑞圈/nr 中/f 人缘/n 甚广/nz ，/w 更是/d 成龙/nr 、/w 罗美薇/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 干妈/n 。/w 每年/r 何/ry 太/d 生日/n ，/w 一班/mq 干儿子/n 干女儿/n 均/d 会/v 为/p 她/rr 开/v 派对/n 庆祝/v 。/w 前晚/nz 何/ry 太/d 在/p 跑马地/nz 一间/mq [日本/ns 餐厅/nis]/nt 包场/v 举行/v [生日/n 派对/n]/nz ，/w 寿星/n 女/b 在/p 友人/n 陪同/v 下/f 提早/d 到场/vi 打点/vi ，/w 未几/nz 见/v 著名/a [时装/n 设计师/nnt]/nnt 刘培基/nr 等/udeng 好友/n 到场/vi 。/w 
罗美薇/nr 全程/n 戴/v 口罩/n 
早/a 前/f 传出/v 婚变/n 的/ude1 罗美薇/nr 于/p 晚上八/t 点/qt 左右/f ，/w 与/cc 老公/n 张学友/nr 一起/s 现身/v ，/w 以/p 行动/vn 证/n 感情/n 未变/v 。/w 两人/mq 乘/v [七/m 人/n]/mq 车/n 到场/vi ，/w 戴帽子/nr 的/ude1 张学友/nr 下车/vi 后/f ，/w [一/d 见/v]/mq 记者/nnt 拍照/vi 即/v 笑笑/v 口/n 点头/vi 打招呼/vi ，/w 并/cc 大方/a 站好/v 任/v 拍照/vn 不/d 介意/v ，/w 态度/n 友善/a 。/w 反观/v 尾随/v 的/ude1 罗美薇/nr 则/d 贯彻/v 低调/n 作风/n ，/w 全程/n 戴着/v 口罩/n ，/w 低头/vi 避开/v 记者/nnt 镜头/n ，/w 急急/al 脚步/n 入/v 餐厅/nis 。/w 
