赵薇/nr 与/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 不/d 和/cc 内幕/n 曝光/vi 再度/d 爽约/vn 《/w 大本营/n 》/w 
赵薇/nr 的/ude1 导演/nnt 处女作/n 《/w 找/v 我们/rr 终将/d 逝去/vi 的/ude1 青春/n 》/w 临近/v 公映/v 之际/f ，/w 主创/vn 赵又廷/nr 、/w 韩庚/nr 、/w 包贝尔/nrf 、/w 郑恺/nr 、/w 杨子姗/nr 、/w 江疏影/nz 空降/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 王牌/n [综艺/b 节目/n]/nz 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 为/p 电影/n “/w 摇旗呐喊/vl ”/w ，/w 卖力/a 宣传/vn 。/w 但/c 却/d 唯独/d 不见/v 导演/nnt 赵薇/nr 的/ude1 身影/n 。/w 
其实/d 在/p 09年/t ，/w 赵薇/nr 在/p 宣传/v 电影/n 《/w 花木兰/nr 》/w 时/ng 就/d 曾/d 爽约/vn 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 栏目组/nis 更/d 在/p 博客/n 上/f 贴/v 出/vf [紧急/a 通知/n]/nz ：/w “/w 原定/v 于/p 11月17日/t 录制/v 的/ude1 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 因为/c 赵薇/nr 个人/n 原因/n 现已/v 取消/vn ，/w 栏目/n 对/p 12年/t 来/vf 首次/m 出现/v 录制/vn 取消/v 的/ude1 情况/n 感到/v 非常/d 抱歉/a 。/w ”/w 将/d 矛头/n 直指/v 赵薇/nr 。/w 
在/p 中国/ns 的/ude1 电视/n 圈/qv 中/f ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 是/vshi 除了/p [中央/n 电视台/nis]/nt 外/f 最/d 具/vg 影响力/n 的/ude1 地方/n 频道/n ，/w 很多/m 明星/nnd 通过/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 这个/rz 平台/n 一鸣惊人/vl ，/w 或者/c 取得/v 了/ule 更大/d 的/ude1 名气/n 。/w 所以/c 明星/nnd 都/d 不/d 愿意/v 和/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 发生/v 不快/a ，/w 更/d 别提/v 翻脸/v 。/w 可是/c 就是/v 有/vyou 那么些/rz 明星/nnd ，/w 为了/p 自己/rr 的/ude1 利益/n 或/c 权益/n ，/w 不惜/v 与/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 翻脸/v 。/w 
