1月17日/t ，/w [陕西省/ns 传播/vn 学会/v]/nt 、/w [西安/ns 交通/n 大学/nis]/ntu [新闻/n 与/cc 传播/vn 研究/vn]/nz 所/usuo 联合/vd 发布/v 了/ule [研究/vn 成果/n]/nz 《/w 2013/m 年度/n 陕西/ns [网络/n 传播/vn]/nz 十大/mq [案例/n 分析/vn]/nz 》/w 。/w 
该/rz 研究/v 顺承/nz 了/ule 2012年/t 首次/m 传播/v [案例/n 分析/vn]/nz 的/ude1 基本/a 方法/n 并/cc 予以/vx 完善/v ，/w 选取/v 传播/vn 因子/n ，/w 进行/vn 函数/n 建模/gi ，/w 最终/d 依据/n 影响力/n 评选/vn 出/vf 了/ule 2013/m 年度/n 陕西/ns [网络/n 传播/vn]/nz 十大/mq 案例/n ，/w 排序/vi 依次/d 为/p ：/w 延安/ns 城管/n 暴力/n 执法/vn 事件/n 、/w 陕西/ns “/w 房姐/nz ”/w 龚爱爱/nr 事件/n 、/w 兴教寺/nz 申遗/nr “/w 保护性/b 拆迁/v ”/w 事件/n 、/w 延安/ns 暴雨/n 应对/v 事件/n 、/w 神木/nz “/w 神话/n ”/w 终结/vi 、/w 《/w [大秦/nz 帝国/n]/nz 》/w 电视剧/n 央视/j 播出/v 、/w 富平/nz 贩卖/v 婴儿/n 事件/n 、/w “/w 丝绸之路/n ”/w 经济带/n [新闻/n 传播/vn]/nz 、/w 宁陕/ns 副县长/nnt 叶庆春/nr 公款/n 出国/vi 事件/n 、/w [白河/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 郭德林/nr 百万/m 豪/ag 车/n 事件/n 。/w 
