据/p “/w 哥伦比亚/nsf 人/n ”/w 网站/n 1月16日/t 报道/v ，/w 哥伦比亚/nsf [安蒂奥基亚/nrf 省/n 警察局/nis]/nt 16日/t 对外/vn 宣布/v ，/w 于/p 1月7日/t 在/p [安蒂奥基亚/nrf 省/n]/ns 麦德林/nrf 市/n 失踪/vi 的/ude1 [中国/ns 公民/n]/nz 陈建斌/nr 的/ude1 遗体/n 已经/d 找到/v ，/w 并/cc 表示/v 目前/t 死因/n 正在/d 调查/v 过程/n 当中/f 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 据/p 陈建斌/nr 的/ude1 朋友/n 透露/v ，/w 失踪/vi 当天/t ，/w 陈建斌/nr 独自/d 开车/vi 前往/v 麦德林/nrf 市/n 的/ude1 何塞·玛利亚·科尔多瓦/nrf [里奥/nrf 内格罗/nrf 机场/nis]/nt ，/w 准备/v 乘坐/v 飞机/n 前往/v 哥伦比亚/nsf 首都/n 波哥大/nsf 。/w 但/c 之后/f 朋友们/nz 就/d 与/cc 之/uzhi 失去/v 联系/vn ，/w 才/d 及时/ad 报案/vi 。/w 
经过/p 长达/v [11/m 天/qt]/mq 的/ude1 搜索/vn ，/w 当地/s 警方/n 在/p [安蒂奥基亚/nrf 省/n]/ns 东部/f 的/ude1 告诉/v 公路/n 旁边/f 发现/v 陈建斌/nr 的/ude1 遗体/n 。/w 但/c 警方/n 并/cc 没有/v 过多/d 的/ude1 描述/vn 案情/n 的/ude1 细节/n 问题/n 。/w 
发生/v 此类/r 事故/n ，/w 网友/n 提醒/v 身/ng 在/p 海外/s 的/ude1 华人/n 朋友们/nz 要/v 注意/vn [人身/n 安全/an]/nz ，/w 学会/v 自我/rr 保护/vn ，/w 也/d 呼吁/v 当地/s 政府/nis 能够/v 尽快/d 破案/vi 。/w 也/d 有/vyou 网友/n 透露/v 陈建斌/nr 曾/d 是/vshi [北京/ns 语言/n 大学/nis 西班牙语/nz 系/v]/nt 的/ude1 学生/nnt ，/w 毕业/v 后/f 前往/v 哥伦比亚/nsf 工作/vn 。/w 但/c 除此之外/al ，/w 我们/rr 暂时/d 还/d 无法/v 了解到/v 更多/ad 关于/p 陈建斌/nr 的/ude1 消息/n 。/w 
