17日/t 早起/vi ，/w 拉开/v 窗帘/n ，/w 猛/a 见/v 一片/mq 灰白/z 堵/v 在/p 眼前/s ，/w 浓浓的/z 雾霾/nz ，/w 空气/n 是/vshi 灰白色/n 的/ude1 …/w …/w 省会/n 市民/n 袁/nz 小姐/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 拉开/v 窗帘/n 那/rzv 一刻/mq ，/w 她/rr 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ，/w 随后/d 心里/s 顿觉/v 异常/a 压抑/v ，/w “/w 前/f 两天/mq 因/p 咳嗽/vi 住院/vn ，/w 看到/v 去/vf 医院/nis 看病/vi 的/ude1 人/n 许多/mq 都/d 是/vshi 呼吸道/n 问题/n 、/w 咳嗽/vi 。/w ”/w 令/v 袁/nz 小姐/n 倍感/v 压抑/vn 的/ude1 是/vshi 一轮/mq 令人/v 难熬/nz 的/ude1 持续/vn [雾霾/nz 天气/n]/nz 过程/n ，/w 从/p 4日/t 开始/v 至今/d 不/d 散/v 。/w 预计/v 未来/t [10/m 天/qt]/mq ，/w 影响/v 河北/ns 的/ude1 冷空气/n 势力/n 仍然/d 偏/d 弱/a ，/w 依然/d 不会/v 出现/vn 明显/a 的/ude1 降雪/vn 天气/n ，/w 平原/n 中/f [南部/f 地区/n]/nz 仍/d 多/a [雾霾/nz 天气/n]/nz 。/w 
发布/v 
17日/t 石/ng 市/n 能见度/n 一度/d 不足/an [200/m 米/q]/mq 
据/p 省/n 气象局/nis [气象/n 服务/vn]/nz [首席/n 专家/nnt]/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 郭迎春/nr 介绍/v ，/w 据/p 监测/vn ，/w 17日/t 凌晨/t 至/p 上午/t ，/w 河北/ns 东北部/f 和/cc 中南部/f 的/ude1 大部/n 地区/n 继续/v 出现/vn 雾和霾/nz ，/w 以/p 霾/n 为主/vi ，/w 其中/rz 承德/ns 南部/f 、/w 唐山/ns 北部/f 、/w 石家庄/ns 中/f 东部/f 、/w 衡水/ns 中部/f 、/w 邢台/ns 大部/n 、/w 邯郸/ns 东南部/f 等/udeng 地/ude2 出现/v 能见度/n 在/p [1000/m 米/q]/mq 以下/f 的/ude1 大雾/n ，/w 石家庄/ns 、/w 邯郸/ns [部分/n 地区/n]/nz 出现/v 能见度/n 在/p [500/m 米/q]/mq 以下/f 的/ude1 浓雾/n ，/w 石家庄市/ns 区/n 能见度/n 一度/d 不足/an [200/m 米/q]/mq 。/w 至/p 当日/t 14时/t ，/w 除/p 邢台/ns 东部/f 外/f ，/w 上述/b 地区/n 的/ude1 雾/n 已/d 基本/a 消散/v ，/w 但/c 唐山/ns 和/cc 保定/ns 、/w 廊坊/ns 及/cc 以南/f 大部/n 地区/n 的/ude1 霾/n 仍然/d 存在/v 。/w 
雪/n 情/n 
16日/t 至/p 17日/t [北部/f 地区/n]/ns 出现/v 降雪/vn 
据/p 监测/vn ，/w 16日/t 白天/t 到/v 17日/t 白天/t ，/w 承德/ns 南部/f 、/w 唐山/ns 东部/f 和/cc 南部/f 、/w 秦皇岛/ns 、/w 衡水/ns 北部/f 等/udeng 地/ude2 出现/v 降雪/vn 天气/n 。/w 截至/v 17日14时/t ，/w 乐亭/ns 、/w 抚宁/ns 、/w 昌黎/nr 、/w 秦皇岛市/ns 区/n 降雪量/nz 超过/v [2/m 毫米/q]/mq ，/w 秦皇岛市/ns 区/n 最大/gm 为/p [3/m ./w 6/m 毫米/q]/mq 。/w 上述/b [部分/n 地区/n]/nz 出现/v 明显/a 积雪/n ，/w 秦皇岛市/ns 区/n 最大/gm [积雪/n 深度/n]/nz 达/v [4/m 厘米/q]/mq 。/w 为此/bl ，/w 省/n 气象台/nis 17日/t 凌晨/t 继续/v 发布/vn [道路/n 结冰/vi 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz 。/w 
回顾/v 
自/p 4日/t 起/vf 雾霾/nz 持续/vd 困扰/v 中/f [南部/f 地区/n]/nz 
2013年12月25日/t 夜间/n 一场/mq 大风/n 吹散/nz 了/ule 持续/vd 多/a 日/b 的/ude1 雾霾/nz ，/w 26日/t 河北/ns 各地/rzs 基本上/d 一片/mq 晴朗/a ，/w [空气/n 质量/n]/nz 明显/a 改善/v ，/w 一度/d 曾/d 是/vshi 重度/b 甚至/d 严重/a 污染/vn 的/ude1 城市/n ，/w [空气/n 质量/n]/nz 也/d 奇迹/n 般/uyy 出现/v 了/ule “/w 良好/a ”/w 。/w 
但/c 好景不长/vl ，/w 自/p 今年/t 1月4日/t 起/vf ，/w 河北/ns [南部/f 地区/n]/nz ，/w 期间/f 间或/d 包括/v 唐山市/ns ，/w 均/d 被/pbei 雾霾/nz 所困/nz 。/w 除/p 个别/a 时段/n 外/f ，/w 省/n 气象台/nis 持续/vd 多次/mq 发布/v 雾/n 、/w [霾/n 预警/vn 信号/n]/nz ，/w 雾霾/nz 发生/v 地区/n [空气/n 污染/vn]/nz 严重/a 。/w 
展望/v 
未来/t 几天/mq 雪/n 不/d 降/v 霾/n 不/d 散/v 
据/p 郭迎春/nr 介绍/v ，/w 预计/v 未来/t [10/m 天/qt]/mq ，/w 影响/v 河北/ns 的/ude1 冷空气/n 势力/n 仍然/d 偏/d 弱/a ，/w 依然/d 不会/v 出现/vn 明显/a 的/ude1 降雪/vn 天气/n ，/w 平原/n 中/f [南部/f 地区/n]/nz 仍/d 多/a [雾霾/nz 天气/n]/nz 。/w 21日/t -/w 25日/t ，/w 全省/n 大部分/n 地区/n 气温/n 明显/a 回升/v ；/w 19日/t 夜间/n 到/v 20日/t ，/w 全省/n 大部分/n 地区/n 有/vyou 西北风/n [4/m 级/q]/mq -/w [6/m 级/q]/mq ；/w 18日/t -/w 19日/t ，/w 平原/n 中/f [南部/f 地区/n]/nz [气象/n 条件/n]/nz 不利于/v [空气/n 污染物/n]/nz 扩散/v ，/w 有/vyou 雾/n 或/c 霾/n ；/w 22日/t -/w 25日/t ，/w 平原/n 中/f [南部/f 地区/n]/nz 仍/d 有/vyou 雾/n 或/c 霾/n ，/w 由于/p [空气/n 湿度/n]/nz 较小/d ，/w 以/p 霾/n 为主/vi 。/w 
省/n 气象台/nis 17日17时/t 继续/v 发布/vn [霾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ：/w 预计/v 17日/t 夜间/n 到/v 18日/t 白天/t ，/w 平原/n 大部分/n 地区/n 仍/d 有/vyou 轻度/b 霾/n ，/w 局部/n 有/vyou 中度/b 到/v 重度/b 霾/n ，/w [气象/n 条件/n]/nz 不利于/v [空气/n 污染物/n]/nz 稀释/v 、/w 扩散/v 和/cc 消除/v 。/w 
省/n 气象台/nis 17日17时/t 继续/v 发布/vn [大雾/n 黄色/n 预警/vn 信号/n]/nz ：/w 预计/v 17日/t 夜间/n 到/v 18日/t 上午/t ，/w 石家庄/ns 东部/f 、/w 衡水/ns 、/w 邢台/ns 中/f 东部/f 、/w 邯郸/ns 中/f 东部/f 有/vyou 雾/n ，/w [部分/n 地区/n]/nz 能见度/n 小于/v [500/m 米/q]/mq 。/w 
[天气/n 预报/vn]/nz ：/w 18日/t 白天/t ，/w 全省/n 晴/vi 间/f 多/a 云/vg 。/w 18日/t 夜间/n 到/v 19日/t ，/w 张家口/ns 北部/f 、/w 承德/ns 北部/f 多云间阴/n 有/vyou 小雪/n 或/c 零星/a 小雪/n ，/w 其他/rzv 地区/n [晴/vi 转/v 多/a 云/vg]/nz 。/w 19日/t 夜间/n 到/v 20日/t ，/w [北部/f 地区/n]/ns [多/a 云/vg 转晴/nz]/nz ，/w 其他/rzv 地区/n 晴/vi 间/f 多/a 云/vg 。/w 全省/n 大部分/n 地区/n 有/vyou 西北风/n [4/m 级/q]/mq 到/v [6/m 级/q]/mq 。/w 21日/t -/w 22日/t ，/w 全省/n 晴/vi 间/f 多/a 云/vg 。/w 23日/t ，/w 全省/n 晴/vi 间/f 多/a 云/vg 。/w 24日/t ，/w [南部/f 地区/n]/nz [晴/vi 转/v 多/a 云/vg]/nz ，/w 其他/rzv 地区/n 晴/vi 间/f 多/a 云/vg 。/w 25日/t ，/w [南部/f 地区/n]/nz 多/a 云/vg ，/w 其他/rzv 地区/n [晴/vi 转/v 多/a 云/vg]/nz 。/w 26日/t ，/w 全省/n [多/a 云/vg 转晴/nz]/nz 。/w 27日/t ，/w 全省/n 晴/vi 间/f 多/a 云/vg 。/w (/w 记者/nnt 张洁/nr )/w 
