人民网/nz 大冶/ns 1月18日/t 电/n （/w 万新强/nr ）/w 年/qt 关/n 将近/d ，/w 耄耋/nz 老人/n 思乡/vi 心切/a ，/w [独自/d 一人/mq]/nz 前往/v 农村/n 老家/n 。/w 下车/vi 之后/f 却/d 迷/v 了/ule 路/n ，/w 在/p 山沟/n 里/f 转悠/vi 了/ule [两天/mq 三夜/nz]/nz 才/d 被/pbei 附近/f 村民/n 发现/v 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 民警/nnt 查找/v 到/v 老人/n 家人/n 住址/n 后/f 将/d 其/rz 送/v 回家/vn 中/f 。/w 
[84/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘/nz 爹爹/n 是/vshi 湖北省/ns 黄石市/ns 下陆区/ns 的/ude1 一位/mq 退休/v 职工/nnt ，/w 老家/n 是/vshi 大冶/ns 还/d 地/ude2 桥/n 人/n 。/w 眼瞅/nz 着/uzhe 快/a 过年/vi 了/ule ，/w 天气/n 也/d 还/d 不错/a ，/w 就/d 筹划/v 着/uzhe 和/cc 老伴/n 一起/s 回老家/vi 看/v 一下/mq 。/w 可是/c 刘婆婆/nr 却/d 盘算/v 着/uzhe 最近/t 有点/d 事/n ，/w 准备/v 过/uguo 两天/mq 再/d 回去/v ，/w 为此/bl 两人/mq 还/d 闹/v 了/ule 点/qt 小/a 别扭/a 。/w 13日/t 下午/t ，/w 脾气/n 倔强/a 的/ude1 刘/nz 爹爹/n 一声不吭/al 的/ude1 就/d 出/vf 了/ule 门/n ，/w 自己/rr 从/p 下/f 陆/ng 乘/v 公交车/nz 到/v 了/ule 铁山/nz ，/w 准备/v 一个人/mq 回老家/vi 去/vf 。/w 
晚上/t 在/p 家中/s 发现/v 刘/nz 爹爹/n 不见/v 了/ule 后/f ，/w 刘/nz 爹爹/n 家里/s 简直/d 炸/v 了/ule 窝/n 。/w 刘婆婆/nr 急得/v 直哭/nz ，/w 后悔/v 不/d 该/rz 和/cc 刘/nz 爹爹/n 怄气/vi ，/w 可是/c 电话/n 打/v 到/v 还/d 地/ude2 桥/n 老家/n ，/w 却说/v 刘/nz 爹爹/n 并/cc 没有/v 回来/v 。/w 于是/cc 一家人/n 分头/d 到/v 各个/rz [亲戚/n 朋友/n]/nz 以及/cc 刘/nz 爹爹/n 常/d 来往/vi 的/ude1 地方/n 寻找/v ，/w 都/d 一无所获/vl 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 家人/n 不得不/d 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
16日/t 上午/t ，/w 家住/v [还/d 地/ude2 桥镇/ns]/ns 秀山村/ns 陈打豹/nr 湾/ng 的/ude1 陈和平/nr 到/v 后山/ns 砍柴/vn 时/ng ，/w 发现/v 一个/mq 老人/n 一个人/mq 躺在/v 路边/s ，/w 冻得/nz 直/d 打哆嗦/vi 。/w 陈和平/nr 上前/vi [一/d 问/v]/mq 才/d 知道/v 原来/d 是/vshi 迷/v 了/ule 路/n 的/ude1 刘/nz 爹爹/n 。/w 于是/cc 他/rr 一边/d 扶着/nz 刘/nz 爹爹/n 慢慢/d 下/f 了/ule 山/n 来到/v 路边/s ，/w 同时/c 拨通/v 了/ule 110/m 报警/vn 电话/n 。/w 
很快/d ，/w [大冶市/ns 公安局/nis]/nto 还/d 地/ude2 桥/n 派出所/nis 民警/nnt 柯国安/nr 驾车/vi 赶到/v 了/ule 现场/s ，/w 将/d 刘/nz 爹爹/n 扶/v 上/f 了/ule 警车/n 并/cc 打开/v 空调/n 给/p 他/rr 取暖/vi 。/w 待/vi 老人/n [精神/n 状态/n]/nz 好转/vi 之后/f ，/w 柯国安/nr 问/v 清/tg 了/ule 老人/n 迷路/vi 的/ude1 原委/n 。/w 原来/d 赌气/v 一个人/mq 外出/vi 的/ude1 刘/nz 爹爹/n 在/p 铁山/nz 下车/vi 之后/f ，/w 凭着/p 映像/nz 就/d 往还/v 地/ude2 桥/n 方向/n 走/v ，/w 谁料/v 到/v 了/ule 还/d 地/ude2 桥/n 秀山村/ns 陈打豹/nr 湾/ng 附近/f 时/ng 竟然/d 迷/v 了/ule 路/n ，/w 不知不觉/dl 就/d 走到/vf 了/ule [一/d 处/n]/mq 山林/n 上/f ，/w 在/p 路上/s 转来转去/vl 就/d 找/v 不到/v 路/n 了/ule 。/w 随后/d 天/qt 也/d 慢慢/d 黑/a 了/ule ，/w 下/f 不/d 了/ule 山/n 的/ude1 刘/nz 爹爹/n 又/d 饿/v 又/d 累/a ，/w 自己/rr 也/d 不知/v 到/v 倒/vi 在/p [什么/ry 地方/n]/nz 睡着/v 了/ule ，/w 随后/d 的/ude1 两天/mq [两/q 夜/tg]/mq 时间/n 里/f 就/d 一直/d 躺在/v 山上/s ，/w 幸好/d 碰见/v 了/ule 路过/v 的/ude1 陈和平/nr ，/w 否则/c 后果/n 真是/d 不堪设想/vl 。/w 
在/p 问/v 清/tg 了/ule 刘/nz 爹爹/n 家/q 的/ude1 电话/n 后/f ，/w 柯国安/nr 一方面/c 跟/p 老人/n 儿女/n 联系/v 让/v 他们/rr 放心/v ，/w 随后/d 又/d 驱车/vi 将/d 老人/n 安全/an 送/v 回/v 了/ule 下/f 陆/ng 家中/s 。/w 
