小野田宽郎/nrj ，/w 被/pbei 称为/v “/w 二战/n 最后/f 一位/mq [放下/v 武器/n]/nz 的/ude1 日本/ns 军人/nnt ”/w 。/w 
小野田宽郎/nrj 生前/t 照/v 
人民网/nz 1月17日/t 讯/ng 二战/n 后/f 潜伏/v 在/p 菲律宾/nsf 卢邦岛/nr 长达/v 近/a 30年/t 的/ude1 日本/ns 前/f [陆军/nis 少尉/nnt]/nz 小野田宽郎/nrj ，/w 于/p 16日/t 下午/t 4点29分/t ，/w 因/p 心力衰竭/n 在/p 东京都/nsf 中央区/ns 的/ude1 医院/nis 去世/vi ，/w 享年/n [91/m 岁/qt]/mq 。/w 小/a 野田/nz 回/v 日本/ns 后/f 开办/v 了/ule 面向/v 青少年/n 的/ude1 “/w 小/a 野田自然/nrj 塾/n ”/w ，/w 指导/v [野外/s 求生/vi]/nz 本领/n 。/w 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w 小/a 野田/nz 于/p 1942年/t [应征/vi 入伍/vi]/nz ，/w 在/p [日本/ns 陆军/nis 中/f 野/b 学校/nis]/nz [二/m 俣/x]/mq 分校/nis 接受/v 游击战/n 的/ude1 训练/vn 。/w 1944年/t ，/w 他/rr 被/pbei 派遣/v 至/p 卢邦岛/nr 。/w 因为/c 不信/v 战争/n 已/d 结束/v ，/w 他/rr 长/a 年/qt 滞留/v 在/p 卢邦岛/nr ，/w 直到/v 1974年3月/t 才/d 回到/v 日本/ns 。/w 
1975年/t ，/w 小/a 野田/nz 移居/v 巴西/nsf 。/w 在/p 经营/v 牧场/nis 的/ude1 同时/c ，/w 为了/p 发挥/v 在/p 卢邦岛/nr 的/ude1 经验/n “/w 让/v 孩子们/nz 更加/d 强壮/a ”/w ，/w 他/rr 从/p 1984年/t 起/vf ，/w 在/p 日本/ns 各地/rzs 开办/v 了/ule “/w 小/a 野田自然/nrj 塾/n ”/w ，/w 5年/t 后/f ，/w 使/v 其/rz 成为/v 财团法人/n 。/w 
1992年/t ，/w “/w 小/a 野田自然/nrj 塾/n ”/w 设施/n 在/p 福岛县/ns 塙町/nz 的/ude1 山林/n 中/f 落成/vi 。/w 小/a 野田/nz 通过/p 野营/vn 生活/vn ，/w 对/p 孩子们/nz 及/cc 野外/s 活动/v 指导员/nnt 们/k 进行/vn 自然/n 生存/vi 指导/vn 。/w 他/rr 还/d 在/p 1996年/t 再访/v 离开/v 22年/t 的/ude1 卢邦岛/nr 。/w 
