原/b 标题/n ：/w 台/q “/w 中/f 研/v 院长/nnt ”/w 获/v [沃尔夫/nrf 奖/n]/nz 地位/n 仅次于/v 诺贝尔奖/nnd 
据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 被/pbei 视为/v 诺贝尔奖/nnd 前哨/n 的/ude1 [沃尔夫/nrf 奖/n]/nz ，/w 17日/t 公布/v 化学奖/nz (/w WolfPrizeinChemistry/x )/w 得主/n ，/w 由/p 台湾/ns “/w 中/f 研/v 院长/nnt ”/w 翁启惠/nr 获得/v ，/w 肯定/v 翁启惠/nr 对/p 多醣体/nz 和/cc 醣/n 蛋白/n 的/ude1 合成/vn ，/w 有/vyou 非常/d 多/a 的/ude1 原创/b 贡献/n 。/w 翁启惠/nr 将/d 于/p 5月/t 前往/v 以色列/nsf ，/w 由/p [以色列/nsf 总统/nnt]/nz 亲自/d 颁奖/vn 。/w 
[沃尔夫/nrf 奖/n]/nz 1976年/t 在/p 以色列/nsf 成立/vi ，/w 具有/v 终身/n 成就/n 性质/n ，/w 是/vshi 世界/n 最高/a 成就奖/n 之一/rz ，/w 许多/mq 得主/n 在/p 后来/t 都/d 得到/v 了/ule 诺贝尔奖/nnd ，/w 翁启惠/nr 是/vshi 首位/n 在/p 台湾/ns 工作/vn 而/cc 获得/v 这个/rz 奖项/n 的/ude1 科学家/nnt 。/w 在/p 得到/v [沃尔夫/nrf 奖/n]/nz 后/f ，/w 各界/rz 预期/vn ，/w 翁启惠/nr 将/d 有/vyou 更大/d 的/ude1 奖项/n “/w Ontheway/x ”/w 。/w 
[沃尔夫/nrf 奖/n]/nz 委员会/nis 昨天/t 宣布/v 奖项/n 时/ng 表示/v ，/w “/w 翁/ng 院长/nnt 对/p 很复杂/nz 的/ude1 多醣体/nz 和/cc 醣/n 蛋白/n 的/ude1 合成/vn ，/w 有/vyou 非常/d 多/a 原创/b 性/ng 的/ude1 贡献/n 。/w ”/w “/w 中/f 研/v 院/n ”/w 在/p 中午/t 公布/v 这项/r 消息/n ，/w 前/f 院长/nnt 李远哲/nr 等/udeng 多/a 位/q 学者/nnt 都/d 恭贺/v 翁启惠/nr 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w 
翁启惠/nr 表示/v ，/w 这/rzv 都/d 归功于/v 在/p 台湾/ns 受到/v 完整/a 教育/vn ，/w 以及/cc “/w 中/f 研/v 院/n ”/w 提供/v 跨/v 领域/n 的/ude1 合作/vn 环境/n ，/w 他/rr 在/p 台湾/ns 一路/mq 念/v 到/v 硕士/nnt ，/w 让/v 他/rr 获得/v 良好/a 的/ude1 启蒙/vn ，/w 打下/v 基础/n ；/w 从/p 境外/s 返/v 台/q 后/f ，/w “/w 中/f 研/v 院/n ”/w 让/v 他/rr 在/p 身兼/v 行政/n 职/ng 的/ude1 同时/c ，/w 可以/v 持续/vn 研究/vn ，/w “/w 不/d 可能/v 有/vyou 第二个/mq 地方/n ，/w 让/v 我/rr 在/p 院长/nnt 任期/n 中/f ，/w 可以/v 继续/v 能/v 当/p 个/q 科学家/nnt 。/w ”/w 
李远哲/nr 表示/v ，/w 翁启惠/nr 获得/v [沃尔夫/nrf 奖/n]/nz 实至名归/vl ，/w “/w 他/rr 是/vshi 这个/rz 领域/n 最好/d 的/ude1 科学家/nnt ”/w ，/w 获奖/vn 不仅/c 对/p 国际/n 意义/n 重大/a ，/w 也/d 代表/nnt 台湾/ns 的/ude1 努力/ad 有/vyou 了/ule 成果/n ，/w 被/pbei 看见/v 。/w 
其实/d ，/w 翁启惠/nr 前天/n 中午/t 就/d 接到/v 以色列/nsf [越洋/vn 电话/n]/nz 通知/n 得奖/v 消息/n ，/w 被/pbei 要求/n 保密/vn 到/v 昨天/t 。/w 翁启惠/nr 原/b 不/d 欲/d 举行/v 记者会/n ，/w 但/c 李远哲/nr 、/w 及/cc “/w 中/f 研/v 院/n 副院长/nnt ”/w 王泛森/nr 坚持/v 要/v 对外/vn 公布/v 。/w 王泛森/nr 说/v ，/w 昨天/t 有/vyou 多/a 通/v 未/d 接/v 来电/n ，/w 都/d 是/vshi 翁启惠/nr 拜托/v 他/rr 别/d 办/v 记者会/n 。/w 
翁启惠/nr 在/p 记者/nnt 会上/n 不见/v 得奖/vn 的/ude1 喜悦/an ，/w 反而/d 板着脸/nz 只/d 一再/d 重复/vd 说/v ，/w “/w 我/rr 的/ude1 感想/n ，/w 只有/c 感谢/v ！/w ”/w 李远哲/nr 频频/d 提醒/v “/w 记得/v 要/v 笑/vn ！/w ”/w 翁启惠/nr 会/v 后/f 幽默/a 地/ude2 说/v ，/w 研究/v 醣/n 分子/n 长达/v [30/m 多年/mq]/mq ，/w “/w 也许/d 是/vshi 失败/vi 太多/ad ，/w 让/v 我/rr 忘了/v 怎么/ryv 笑/v 。/w ”/w 
