日前/t ，/w 张艺谋/nr 超生/vi 被罚/nz 引发/v 了/ule 网友/n 对/p 明星/nnd 二胎/nz 的/ude1 关注/vn ，/w 近日/t ，/w 知名演员/n 郭涛/nr 亲口/d 承认/v 自己/rr 还有/v 一个/mq 小/a 女儿/n 。/w 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 网友/n 们/k 纷纷/d 讨论/v 郭涛/nr 会/v 不会/v 因此/c 被罚/nz 。/w 据悉/v ，/w 郭涛/nr 有一个/mq 妹妹/n 名叫/v 郭/nz 月/n ，/w 李燃/nr 是不是/v 独生女/n 则/d 不得而知/vl ，/w 因为/c 郭涛/nr 不/d 符合/v 生/vn [二胎/nz 政策/n]/nz 。/w 
郭涛/nr 有望/v 上马/vn 年/qt 春晚/n 梅婷/nr 生女/nz 后/f 首/q 现身/v 小肚/nz 隆起/v 
演员/nnt 梅婷/nr 的/ude1 [家庭/n 生活/vn]/nz 向来/d 十分/d 低调/n ，/w 今年/t 8月/t ，/w 梅婷/nr 被/pbei 网友/n 目击/v 挺着/nz 大肚/nz 在/p 香港/ns 逛街/vi ，/w 并/cc 被/pbei 猜测/v 已/d 怀孕/vi 八个月/t 。/w 9月27日/t ，/w 梅婷/nr 自曝/nz 已经/d 顺利/ad 产/v 下/f [一/d 女/b]/mq ，/w 并/cc 晒/v 出/vf 了/ule 一家/n 叁/nz 口/n 人/n 手握/v 在/p 一起/s 的/ude1 照片/n ，/w 十分/d 温馨/a 。/w 1月16日/t ，/w 宝宝/n 已经/d 叁/nz 个/q 多/a 月/n 的/ude1 梅婷/nr 开始/v 全面/ad 復/nz 工/n 了/ule ，/w 还/d 以/p 一身/n 宽/a 鬆/nz 长裙/n 现身/v 电视剧/n 《/w 父母/n 爱情/n 》/w 的/ude1 发布会/n 现场/s ，/w 当天/t 梅婷/nr 气色/n 不错/a ，/w 不时/d 的/ude1 跟/p 身边/s 女演员/nnd 秀/ag 手机/n 裡/nz 宝宝/n 的/ude1 照片/n ，/w 看来/v 梅婷/nr 还/d 处在/v 初/f 得/ude3 千金/n 的/ude1 喜悦/an 中/f ，/w 丝毫/a 没有/v 因为/c 微微/d 隆起/v 的/ude1 小腹/n 而/cc 羞涩/a 于/p 跟/p 媒体/n 见面/vi 。/w 
