昨日/t ，/w 《/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 公布/v 了/ule 新/a 一年/mq 为民/v 办理/vn 的/ude1 实事/n 。/w 荆州/ns 团/n 代表/nnt 、/w [公安县/ns 杨家/nz 厂/n 镇国/nz 胜村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 冉常凤/nr 敏锐/a 地/ude2 发现/v ，/w 实事/n 已/d 不是/c “/w 十件/nz ”/w ，/w “/w 有/vyou 20多件/m 呢/y ！/w 其中/rz 涉及/v 农村/n 的/ude1 实事/n 就/d 有/vyou [16/m 件/q]/mq 。/w ”/w 冉常凤/nr 说/v 。/w 
2004年2月3日/t ，/w 省/n [十届/mq 人大/nis]/nt [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 时任/v 省长/nnt 罗清泉/nr 第一次/mq 在/p 省/n 两/m 会上/n 公开/ad 承诺/vn 为/p 民办/b [八/m 件/q]/mq 实事/n 。/w 10年/t 来/vf ，/w 这/rzv 已/d 成为/v 每年/r 省/n 两会/n 的/ude1 “/w 必备/v 菜/n ”/w ：/w 省长/nnt 先/d 奉/v 上头/f 一年/mq 办实事/nz 的/ude1 答卷/n ，/w 再/d 向/p 群众/n 递交/v 新/a 一年/mq 办实事/nz 的/ude1 考卷/n 。/w 
记者/nnt 对比/vn 10年前/t 的/ude1 “/w [八/m 件/q]/mq 实事/n ”/w 和/cc 今年/t 的/ude1 “/w 实事/n ”/w ，/w 有/vyou 数据/n 的/ude1 变化/vn ，/w 如/v 2004年/t 承诺/vn 确保/v [城镇/n 新增/v 就业/vn]/nz [45/m 万/d 人/n]/mq ，/w 今年/t 这/rzv 一/m 数据/n 变成/v 了/ule [70/m 万/d 人/n]/mq ；/w 有/vyou 内容/n 的/ude1 新增/v ，/w 如/v [精神/n 文化/n]/nz 领域/n 的/ude1 实事/n 在/p 10年前/t 没有/v 提及/v ，/w 今年/t 提到/v 了/ule 支持/v 建设/vn [20/m 个/q]/mq 县级/b [公共/b 图书馆/nis]/nt 、/w 文化馆/nis ；/w 还有/v 某些/rz 字眼/n 的/ude1 消失/vn ，/w 如/v 10年前/t 提到/v 开工/vn 建设/v 县乡/n 公路/n [4500/m 公里/q]/mq ，/w 10年/t 后/f 没有/v 了/ule 县乡/n 公路/n ，/w 涉及/v 公路/n 建设/vn 的/ude1 内容/n 是/vshi 在/p 农村/n ，/w 提出/v 新建/vn [农村/n 公路/n]/nz [12000/m 公里/q]/mq 。/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 10年/t 来/vf ，/w [八/m 件/q]/mq 实事/n 演变/vi 成/v 十件/nz 实事/n ，/w 十件/nz 实事/n 又/d 扩充/v 成/v 实际上/d 的/ude1 N/x 件/q 实事/n 。/w “/w 政府/nis 为民/v 办实事/nz 的/ude1 决心/n 从未/d 改变/v 。/w ”/w 妇女/n 界别/n 吴思澜/nr 委员/nnt 说/v ：/w “/w 政府/nis 先/d 解决/v 了/ule 一些/mq 亟须/d 解决/v 的/ude1 问题/n ，/w 经济发展/v 实力/n 增强/v 后/f ，/w 又/d 全方位/n 拓宽/v 实事/n 的/ude1 内容/n ，/w 真正/d 体现/v [执政/vi 为民/v]/nz 。/w ”/w “/w 办实事/nz 范围/n 更/d 广/a 、/w 层次/n 更高/d 了/ule 。/w ”/w 黄冈/ns 团/n 代表/nnt 、/w [黄州区/ns 赤壁/ns 街道/ns 办事处/nis]/nt [建/v 新/a 社区/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 张楚华/nr 认为/v 。/w 从/p 加强/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 改善/v 群众/n [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 到/v 解决/vn 群众/n 生活/vn 保障/vn ，/w 再/d 到/v 关注/vn 群众/n [生活/vn 质量/n]/nz ，/w 一步/mq 一个/mq 台阶/n 。/w “/w [芝麻/n 开花/vi]/nz 节节高/nz ，/w 老百姓/n 得到/v 的/ude1 实惠/an [越来越/d 多/a]/nz 。/w ”/w 张楚华/nr 说/v 。/w 
张楚华/nr 还/d 发现/v ，/w 实事/n 的/ude1 变迁/vn 也/d 折射/vi 了/ule 制度/n 的/ude1 逐步/d 健全/v 和/cc 完善/v 。/w 比如/v 低保/n 最初/d 推行/v 时/ng ，/w 因为/c 公开/ad 透明/a 不够/a ，/w 一些/mq 地方/n 的/ude1 群众/n 有/vyou 怨言/n ，/w 不仅/c 感受/v 不到/v 政府/nis 温暖/an ，/w 相反/vi 滋生/v 了/ule 新的/a 矛盾/an 。/w “/w 现在/t 实事/n 、/w 好事/n 越/d 办/v 越/d 规范/v ，/w 把/pba 好事/n 真正/d 办好/vi 、/w 实事/n 真正/d 办/v 实/ad 了/ule 。/w ”/w 张楚华/nr 说/v 。/w “/w 每件/d 实事/n 每年/r 都/d 能/v 完成/vn ，/w 有的/rz 还/d [超额/vd 完成/v]/nz ，/w 因为/c 每件/d 事/n 都/d 与/cc [百姓/n 生活/vn]/nz 密切相关/v ，/w 执行/v 中/f 能够/v 得到/v 老百姓/n 的/ude1 支持/vn 和/cc 拥护/v ”/w ，/w 荆州/ns 团/n 代表/nnt 、/w [石首市/ns 残联/nis]/nt 理事长/nnt 刘桂香/nr 说/v 。/w 承诺/vn ，/w 是/vshi 政府/nis 自觉/a 把/pba 执政/vi 置于/v [群众/n 监督/vn]/nz 之下/f 的/ude1 一种/mq 方式/n ，/w 它/rr 见证/n 着/uzhe 政府/nis 打造/v 诚信/a 形象/n 的/ude1 努力/ad 。/w 她/rr 和/cc 所有/b 代表/nnt 委员/nnt 一样/uyy ，/w 期待/v 实事/n 能/v 一直/d 持续/vd 下去/vf ，/w 真正/d 让/v 改革/vn 发展/v 成果/n 更多/ad 、/w 更/d 公平/a 地/ude2 惠及/v 全省/n 人民/n 。/w （/w 记者/nnt 陈会君/nr 、/w 陈春保/nr 、/w 张卫华/nr 、/w 梁晓莹/nr ）/w 
