[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 出席/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 省政协/n 委员/nnt ，/w 就/d 省长/nnt 王国生/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 展开/v 热烈/a 的/ude1 讨论/vn 。/w 
范兴元/nr 委员/nnt 参加/v 了/ule 民盟/n 组/n 的/ude1 讨论/vn 。/w 他/rr 认为/v ，/w 报告/n 总结/v 成绩/n 实事求是/vl ，/w 阐述/v 问题/n 不/d 回避/v 矛盾/an ，/w 新/a 一年/mq 工作/vn 的/ude1 部署/vn 充分/ad 体现/v 了/ule 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 和/cc [中央/n 经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 切合/v 湖北/ns 的/ude1 实际/n ，/w 回应/vn 了/ule 全省/n 人民/n 的/ude1 期盼/vn ，/w 是/vshi 一个/mq 求真务实/vl 、/w 催人奋进/vl 的/ude1 好/a 报告/n 。/w 他/rr 建议/n ，/w 通过/p 整合/v 职能/n 、/w 营造/v 环境/n 、/w 突出/a 重点/n 产业/n 门类/n 等/udeng ，/w 更加/d 重视/v 发展/vn [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 推进/vi 我省/n [产业/n 结构/n 优化/v 升级/vi]/nz ；/w 更加/d 重视/v 支持/vn 小/a [微型/b 企业/n]/nz 的/ude1 成长/vn ，/w 推进/vi 全民/n 创业/vn 工程/n 的/ude1 实施/vn ，/w 落实/v 好/a 相关/vn 税收/n [金融/n 政策/n]/nz ，/w 加大/v 扶持/vn 、/w 引导/v 和/cc 服务/vn 的/ude1 力度/n ；/w 更加/d 重视/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 把/pba [基本/a 公共/b 服务/vn 均等/vi 化/v]/nz 落实/v 到/v [农村/n 基层/n]/nz ，/w 积极/ad 引导/v [社会/n 资金/n]/nz 和/cc [优秀/a 人才/n]/nz 参与/v 农村/n [公共/b 服务/vn 体系/n]/nz 建设/vn ，/w 建立/v 和/cc 完善/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 [长效/b 机制/n]/nz ，/w 不断/d 提高/v [公共/b 服务/vn]/nz 水平/n 。/w 民盟/n 组/n 王耀辉/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 启动/v 武汉/ns 、/w 鄂州/ns 一体化/vn 发展/vn 。/w 黄剑云/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 加大/v 投入/vn ，/w 加强/v [鄂西/ns 生态/n 文化/n 旅游圈/n]/nz 的/ude1 交通/n 建设/v 步伐/n 。/w 
在/p 民革/n 组/n ，/w 毛宗福/nr 、/w 郑军/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 适当/a 提高/v 2014年/t 工作/vn 主要/b 预期/v 目标/n 中/f [外贸/n 出口/vn]/nz 、/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 和/cc 地方/n 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 的/ude1 增长率/n 。/w 李建明/nr 委员/nnt 建议/n 加强/v 我省/n [公共/b 安全/an]/nz 体系/n 建设/vn 。/w 
在/p 经济界/n 组/n ，/w 路/n 策/ng 委员/nnt 建议/n ，/w 实现/v “/w 竞进/nz 提/v 质/ng ”/w ，/w 要/v 从/p 政策/n 上/f 支持/v 民营/b 、/w 私营/b 、/w 中/f [小/a 微/ag 企业/n]/nz 发展/vn 壮大/v 。/w 何兆成/nr 委员/nnt 认为/v 从/p 电量/n 增长/v 可以/v 说明/vn 湖北/ns [经济/n 总量/n]/nz 增长/v 切实/ad 可信/a 。/w 左新亚/nr 委员/nnt 建议/n 加强/v 对/p [影子/n 银行/nis]/nz 的/ude1 清理/vn 整顿/v 。/w 
在/p 医卫界/n 组/n ，/w 杨有旺/nr 、/w 胡菊萍/nr 委员/nnt 说/v ，/w 报告/n 充分/ad 体现/v 了/ule “/w 实/ad ”/w 和/cc “/w 精/a ”/w ，/w 用/p 数字/n 、/w 事实/n 说明/v 问题/n ，/w 没有/v 套话/n 、/w 虚话/nz 。/w 曹敬兰/nr 委员/nnt 建议/n 增加/v [食品/n 安全/an]/nz 快速/d 监测/vn 点/qt 。/w 
在/p 无党派/n 组/n ，/w 镇方松/nz 、/w 张崇超/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 政府/nis 在/p 简政放权/vl 上/f 要/v 注重/v 提高/vn [办事/vn 效率/n]/nz ，/w 切实/ad 做出/v 成效/n 。/w 陆晓明/nr 、/w 何建刚/nr 委员/nnt 建议/n ，/w 注重/v 舌尖/n 上/f 的/ude1 安全/an ，/w 从/p 农业/n 的/ude1 源头/n 抓起/v 。/w 
在/p 妇联/nis 组/n ，/w 皮汉萍/nr 、/w 马萍/nr 、/w 吴红娅/nr 、/w 乐敏霞/nr 等/udeng 委员/nnt 建议/n ，/w 在/p 女性/n [常规/n 体检/vn]/nz 中/f 强制性/b 增加/v 甲状腺/n 检查/v 项目/n ，/w 并/cc 由/p 政府/nis 出资/vi 让/v 低保/n 人群/n 每年/r 体检/vn 。/w （/w 记者/nnt 张辉/nr ）/w 
