[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 省长/nnt 王国生/nr 来到/v 襄阳/ns 代表团/n ，/w 与/cc 出席/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 的/ude1 襄阳市/ns 代表/nnt ，/w 共同/d 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
讨论/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 发言/vi 踊跃/ad ，/w 不/d 讲/v 虚话/nz ，/w 不说/c 套话/n ，/w 紧贴/v 实际/n 谈/v 感受/vn 、/w 实事求是/vl 提/v 建议/n 。/w 代表/nnt 们/k [一致/a 认为/v]/nz ，/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz [鼓舞/v 人心/n]/nz 、/w 催人奋进/vl ，/w 操作性/n 强/a ，/w 把/pba 中央/n 精神/n 和/cc 湖北/ns 实际/n 很好/ad 地/ude2 结合/v 起来/vf ，/w 是/vshi 一份/mq 求真务实/vl 的/ude1 报告/n 。/w 别必雄/nz 、/w 赵世运/nr 、/w 刘波/nr 、/w 盖绍君/nr 、/w 郑德安/nr 等/udeng 代表/nnt ，/w 分别/d 就/d 推动/v [湖北/ns 长江/ns 经济带/n]/nz 与/cc [汉江/ns 生态/n 经济带/n]/nz 协同/vd 发展/vn 、/w 支持/v 中小企业/n 加快/v 发展/vn 、/w 大力/d 推进/vi 农业/n [科技/n 创新/vi]/nz 、/w 推进/vi 粮食/nf 生产/v 核心区/nz 建设/vn 等/udeng 问题/n ，/w 提出/v [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
在/p 认真/ad 听取/v 大家/rr 的/ude1 发言/vn 后/f ，/w 王国生/nr 说/v ，/w 大家/rr 对/p 改进/v 政府/nis 工作/vn 提/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n 。/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 不仅/c 是/vshi 政府/nis 一年一度/bl 工作/vn 成效/n 的/ude1 展现/vn ，/w 更/d 体现/v 了/ule 人民政府/nis 为/p 人民/n 的/ude1 基本/a 立场/n ；/w 既是/c 一份/mq 沉甸甸/z 的/ude1 责任/n ，/w 也/d 是/vshi 给/p 代表/nnt 们/k 的/ude1 一份/mq 答卷/n 。/w 省政府/n 参加/v 各/rz 代表团/n 的/ude1 [列席/v 代表/nnt]/nz ，/w 要/v 认真/ad 听取/v 代表/nnt 们/k 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 把/pba 报告/n 进一步/d 修改/v 完善/vn 好/a ，/w 明确/a 努力/ad 方向/n ，/w 找准/v 工作/vn 着力点/n 。/w 
谈到/v 襄阳/ns 发展/v 时/ng ，/w 王国生/nr 说/v ，/w 过去/vf 一年/mq 襄阳/ns 围绕/v 建设/vn 省/n 域/ng 副中心/nz 和/cc 现代化/vn [区域/n 中心/nis 城市/n]/nz ，/w 全力以赴/vl 稳/a 增长/v 、/w 调结构/nz 、/w 促/v 转型/vn ，/w “/w [四/m 个/q]/mq 襄阳/ns ”/w 建设/vn 迈出/v 了/ule 坚实/a 步伐/n ，/w 来之不易/vl ，/w 要/v 倍加/d 珍惜/v 。/w 2014年/t 是/vshi 改革创新/v 年/qt ，/w 襄阳/ns 要/v 抢/v 抓/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 机遇/n ，/w 努力/ad 在/p 全省/n “/w 建成/v 支点/n 、/w 走/v 在/p 前列/n ”/w 大局/n 中/f 谋求/v 新/a 作为/p 、/w 创造/v 新/a 业绩/n 。/w 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 讲话/n 精神/n ，/w 特别/d 是/vshi 去年/t 7月/t 习/v 总书记/nnt 视察/v 湖北/ns 时/ng 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 加快/v 推动/vn [经济/n 转型/vn 升级/vi]/nz 。/w 既/c 要/v 按照/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 [顶层/f 设计/vn]/nz ，/w 整体/n 谋划/v 好/a 全面/ad 深化改革/v 工作/vn ，/w 又/d 要/v 结合/vn 襄阳/ns 实际/n ，/w 积极/ad 试点/vn ，/w 在/p 一些/mq 领域/n 率先/d 突破/v ，/w 为/p 湖北/ns 全面/ad 深化改革/v 探索/vn 经验/n 。/w 要/v 以/p 开展/v 第二批/mq 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 进一步/d 推动/v 政府/nis 转/v 职能/n 、/w 转/v 作风/n 、/w 转/v 方式/n ，/w 以/p [优良/z 作风/n]/nz 提高/v 干事/nnt 创业/vn 的/ude1 激情/n ，/w 以/p 改革/v [创新/vi 精神/n]/nz 推进/vi 政府/nis 工作/vn 提/v 质/ng 增效/v 。/w （/w 记者/nnt 蔡朝阳/nr ）/w 
