省/n 两/m 会上/n ，/w 省委/nis 书记/nnt 李鸿忠/nr 提出/v ，/w 要/v 办好/vi “/w 市场/n ”/w 大学/nis ，/w 学好/v “/w 市场/n ”/w 课程/n ，/w 着力/vd 推进/vi 重点/n 领域/n 和/cc [关键/n 环节/n]/nz 的/ude1 改革/vn 取得/v 实质性/n 进展/vn 。/w 理念/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 引发/v 港澳/n 委员/nnt 热/a 议/v 。/w 
昨日/t ，/w [楚天/nr 粤海/n 大酒店/nis]/nt ，/w 结合/v 《/w 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w ，/w 港澳/n 委员/nnt 们/k 围绕/v “/w 市场/n ”/w [二/m 字/n]/mq ，/w 畅所欲言/vl 。/w 
市场/n 课程/n 是/vshi 全民/n 课程/n 
“/w 鸿/ag 忠/vg 书记/nnt 提出/v ：/w 必须/d 把/pba 解放思想/vl 作为/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 ‘/w [第一/m 道/qv]/mq 程序/n ’/w ，/w 这/rzv 一点/mq 我/rr 非常/d 赞同/v 。/w ”/w 特邀/vn [3/m 组/n]/mq 港澳/n 委员/nnt 、/w [丝宝/nz 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 兼/v [行政/n 总裁/nnt]/nnt 梁亮胜/nr 表示/v ，/w 市场/n 课程/n 是/vshi 全民/n 课程/n ，/w 不仅/c 仅只/d 针对/p 政府/nis 干部/nnt 。/w 
[全球/n 经济/n]/nz 自由度/n 排名/vi ，/w 香港/ns 连续/a 20年/t 第一/m ，/w “/w 市场/n 说了算/vl ”/w 的/ude1 观念/n 深入人心/vl 。/w 相对/d 香港/ns 百年/mq 市场化/v 道路/n 而言/uls ，/w 内地/n 从/p 计划经济/n 转入/v 市场经济/n ，/w 时间/n 并不/d 长/a ，/w 老百姓/n 对/p 市场经济/n 的/ude1 认识/vn 不够/a 深/a 、/w 不够/a 透/v 。/w “/w 什么/ry 是/vshi 市场/n ？/w 市场/n 是/vshi 法律/n 框架/n 下/f ，/w 建立/v 公平/a 公正/a 的/ude1 秩序/n 。/w ”/w 梁亮胜/nr 说/v ，/w 走/v 市场经济/n ，/w 不是/c 简单/a 的/ude1 面上/s 调整/vn ，/w 而是/c 从/p 理念/n 到/v 机制/n 的/ude1 革命/vn ，/w 如果/c 说/v 深圳/ns 等/udeng [发达/a 地区/n]/nz 的/ude1 “/w 市场/n ”/w 大学/nis 是/vshi 本科/n 水平/n ，/w 那么/c 目前/t ，/w 湖北/ns 可能/v 只是/d “/w 专科/n ”/w ，/w 甚至/d 是/vshi 高中/nis 水平/n 。/w 湖北/ns 学好/v 市场/n 这/rzv 门/n 课/n 任重道远/vl ，/w 扫清/v “/w 思想/n 障碍/n ”/w 是/vshi 前提/n 。/w 
市场/n 开放/v 要/v 真/a 开放/v 
“/w 不怕/v 竞争/vn ，/w 就/d 怕/v 不/d 公平/a 。/w 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 提出/v 要/v 废除/vn 对/p [非公有制/b 经济/n]/nz 一切/rz 不合理/nz 规定/n ，/w 彻底/ad 消除/v 各种/rz 附加条件/gm 和/cc 隐形/b 壁垒/n 。/w 这/rzv 句话/q 对/p 我们/rr 民营/b 和/cc [外资/n 企业/n]/nz 家/q 来说/uls ，/w 是/vshi 重大/a 利好/a ，/w 也/d 是/vshi 办好/vi ‘/w 市场/n ’/w 大学/nis 的/ude1 现实/n 路径/n 。/w 但/c 市场/n 能否/v 做到/v 真/a 开放/v ，/w 值得/v 期待/vn 。/w ”/w 特邀/vn [3/m 组/n]/mq 港澳/n 委员/nnt 、/w [武汉/ns 亚洲/ns 实业/nis 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 总经理/nnt 谢俊/nr 明说/v 。/w “/w 假/a 开放/v ，/w 会/v 变本加厉/dl 破坏/v 市场经济/n 。/w ”/w 特邀/vn [3/m 组/n]/mq 港澳/n 委员/nnt 、/w [凯恩斯/ns 国际/n 置业/n 有限公司/nis]/nt 首席/n [执行/v 董事/nnt]/nnt 陈新林/nr 接过/v 话头/n ，/w “/w 和/cc 香港/ns 一样/uyy ，/w 房屋/n 、/w 道路/n 、/w 山体/n 测量/vn ，/w 供水/vn 、/w 供电/vn ，/w 湖北/ns 同样/d 开放/v 给/p [民营/b 资本/n]/nz ，/w 可/v 实际/n 操作/v 时/ng ，/w 却/d 存在/v 少数/m ‘/w [暗箱/n 操作/vn]/nz ’/w ，/w 损伤/v 政府/nis 整体/n 形象/n 。/w ”/w 
政府/nis 不能/v 当/p “/w [千手/nz 观音/n]/nz ”/w 
“/w 湖北/ns [惟/d 楚/tg 有/vyou 才/d]/nz ，/w 可惜/v [培养/v 人才/n]/nz 不能/v 为/p 我/rr 所/usuo 用/p ，/w 因为/c 优势/n 资源/n 只/d 会/v 流向/vn 经济/n 开发/vn 度/qv 、/w 社会/n 自由度/n 更高/d 的/ude1 地区/n 。/w ”/w 梁亮胜/nr 认为/v 。/w “/w 湖北/ns 科教/b 资源/n 雄厚/a ，/w 但/c 高新产业/n [发展/vn 速度/n]/nz 不快/a ，/w 核心/n 问题/n 是/vshi 没有/v 转动/vn ‘/w 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 起/vf 决定性/n 作用/n ’/w 这/rzv 台/q 发动机/n 。/w ”/w 特邀/vn [3/m 组/n]/mq 港澳/n 委员/nnt 、/w [香江/ns 国际/n 集团/nis]/nt [执行/v 董事/nnt]/nnt 杨华勇/nr 认为/v ，/w 相比/vi 深圳/ns 、/w 广东/ns 、/w 江浙/ns 地区/n ，/w 政府/nis 对/p 企业/n 的/ude1 干预/vn ，/w 还/d 需/v 进一步/d 减少/v 。/w “/w 政府/nis 不能/v 当/p [千手/nz 观音/n]/nz ，/w 权利/n 要/v 下去/vf ，/w 服务/vn 要/v 上来/vf ，/w 才能/n 进一步/d 简政放权/vl ，/w [提高/v 效能/n]/nz 。/w ”/w 特邀/vn [3/m 组/n]/mq 港澳/n 委员/nnt 、/w [裕/vg 亚/b 集团/nis 董事局/nis]/nt 主席/nnt 李少明/nr 认为/v ，/w 目前/t ，/w 民营/b 、/w 外资/n 进入/v 市场/n ，/w 还/d 存在/v 一定/b 的/ude1 “/w 前/f 置/v 门槛/n 高/a ，/w 后期/f 监管/vn 不够/a ”/w 现象/n ，/w 希望/v 政府/nis 借鉴/v 海外/s 经验/n ，/w 宽/a 进/vf 严管/nz ，/w 激发/v [非公有制/b 经济/n]/nz 活力/n 和/cc 创造力/n 。/w （/w 记者/nnt 彭小萍/nr ）/w 
