昨日/t ，/w 省委/nis 副书记/nnt 张昌尔/nr 参加/v 孝感/ns 代表团/n 审议/v 时/ng 提出/v ，/w 孝感/ns 要/v 抢/v 抓/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 重大/a 机遇/n ，/w 凝神/vd 聚/v 力/n 、/w [开拓/v 创新/vi]/nz ，/w 发挥/v 优势/n 、/w 奋发有为/vl ，/w 努力/ad 在/p 优化/v 发展/vn 环境/n 、/w 推进/vi [城乡/n 一体化/vn]/nz 和/cc 作风/n 建设/vn 上/f 走/v 在/p 全省/n 前列/n ，/w 为/p “/w 竞进/nz 提/v 质/ng ，/w 升级/vi 增效/v ”/w 作/v 更大/d 贡献/n 。/w 
陶宏/nr 、/w 刘刚/nr 、/w 邓勇/nr 、/w 许红梅/nr 等/udeng 代表/nnt 围绕/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 就/d [土地/n 流转/vn]/nz 、/w [涉农/vn 资金/n]/nz 整合/vn 、/w [高铁/nz 经济/n]/nz 带/v 和/cc [农产品/n 加工/vn]/nz 园区/n 建设/v 建言/nz 献策/vi 。/w 张昌尔/nr 不时/d 同/p 大家/rr [互动/vn 交流/vn]/nz 。/w 认真/ad 听取/v 发言/vn 后/f ，/w 张昌尔/nr 说/v ，/w 王国生/nr 省长/nnt 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 总结/v 成绩/n 实事求是/vl 、/w 分析/v 形势/n 客观/a 冷静/a 、/w 工作/vn 措施/n 务实/vi 有力/a ，/w 是/vshi 个/q 凝聚/v 人心/n 、/w 提神/vi 鼓劲/vi 的/ude1 好/a 报告/n 。/w 
张昌尔/nr 说/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w 孝感/ns 经济/n 加快/v 发展/vn ，/w 速度/n 和/cc 质量/n 争先/v 进位/v ，/w 但/c 不能/v 小富即安/nrf 。/w 要/v 在/p 优化/v 发展/vn 环境/n 上/f 走/v 在/p 全省/n 前列/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 背靠/d 武汉/ns 这个/rz 华中/ns 最大/gm 经济/n “/w 发动机/n ”/w 的/ude1 地利/n 优势/n ，/w 大力/d 推进/vi 汉/tg 孝/ng 区位/n 、/w 产业/n 、/w 信息/n 、/w 科技/n 、/w 服务/vn 同/p 城/n 化/v ，/w 最大限度/nz 地/ude2 承接/v 武汉/ns 的/ude1 [生产/vn 要素/n]/nz 和/cc 产业/n 辐射/vn ，/w 加快/v 经济发展/v 步伐/n 。/w 
“/w [世界/n 强国/n]/nz 也/d 是/vshi 农业/n 强国/n ，/w 经济/n 强/a 省/n 也/d 是/vshi 农业/n 强/a 省/n 。/w ”/w 张昌尔/nr 指出/v ，/w 农业/n 是/vshi 孝感/ns 的/ude1 传统/n 优势/n ，/w [农村/n 改革/vn]/nz 创造/v 了/ule “/w 春晖/n 模式/n ”/w 等/udeng 很多/m 好/a 经验/n ，/w [农产品/n 加工/vn]/nz 聚集/v 了/ule 神丹/nz 等/udeng 一批/mq [知名/a 品牌/n]/nz ，/w 城乡/n 交通/n 差别/n 较小/d ，/w 大部分/n 县市/n 是/vshi 平原/n 、/w “/w 鱼米之乡/n ”/w ，/w 是/vshi 全省/n [城乡/n 一体化/vn]/nz 条件/n 最好/d 的/ude1 市/n 州/n 之一/rz ，/w 要/v [充分/ad 发挥/v]/nz 好/a 这/rzv 一/m [比较/d 优势/n]/nz ，/w 加大/v [以/p 城/n 带/v 乡/n]/nz 、/w [以/p 工/n 补/v 农/ng]/nz 、/w “/w 四化/n 同步/vd ”/w 发展/vn 工作/vn 力度/n ，/w 在/p 推进/vi [城乡/n 一体化/vn]/nz 方面/n 走/v 在/p 全省/n 前列/n 。/w 要/v 以/p 第二批/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 解决/v 好/a “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n “/w 地方病/n ”/w ，/w 推动/v 干部/nnt [深入/ad 基层/n]/nz 接地气/nz 、/w 贴近/v 群众/n 增/v 感情/n ，/w 在/p 作风/n 建设/vn 上/f 走/v 在/p 全省/n 前列/n ，/w 为/p 深化改革/v 、/w 加快/v 发展/vn 提供/v 良好/a 的/ude1 作风/n 保障/vn 。/w （/w 记者/nnt 邹汉青/nr 、/w 通讯员/nnt 楚宗山/nr ）/w 
