人民网/nz 武汉/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹梦雅/nr ）/w 今年/t 是/vshi [中/f 法/n 建交/vi]/nz [50/m 周年/q]/mq 。/w 在/p 湖北省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 法国/nsf 驻/v 武汉/ns 总领事/nnt 马天宁/nr 介绍/v 了/ule 两国/mq 在/p 中国/ns [中部/f 地区/n]/nz 贯穿/v 全年/n 的/ude1 纪念活动/v 。/w 
马天宁/nr 介绍/v ，/w 纪念/v [庆典/n 活动/vn]/nz 将/d 会/v 在/p 北京/ns 和/cc 上海/ns 两个/mq 城市/n 以/p 法国/nsf 音乐会/n 的/ude1 形式/n [拉开/v 序幕/n]/nz ，/w 之后/f 还/d 将/d 在/p 湖北/ns 、/w 湖南/ns 和/cc [江西省/ns 会/v]/nt 城市/n 举办/v 一系列/b [庆典/n 活动/vn]/nz 。/w 
贯穿/v 全年/n 的/ude1 纪念活动/v 一方面/c 是/vshi 为/p 纪念/v 过去/vn 双方/n 深远/a 的/ude1 友谊/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi [展望/v 未来/t]/nz [双边/n 关系/n]/nz 的/ude1 发展/vn 还有/v 友谊/n 的/ude1 深化/vn 。/w 
马天宁/nr 多次/mq 强调/v 了/ule 武汉/ns 到/v 巴黎/nsf 的/ude1 直航/v 航线/n ，/w 他/rr 希望/v 能/v 和/cc 湖北/ns 发展/v 双边/n 的/ude1 人文/n 交流/vn ，/w 特别/d 是/vshi 旅游/vn 方面/n 的/ude1 ，/w 希望/v 湖北省/ns 乃至/c 中国/ns [中部/f 地区/n]/nz 的/ude1 游客/n 乘坐/v 武汉/ns 到/v 巴黎/nsf 的/ude1 直航/v 航线/n 到达/v 巴黎/nsf ，/w 另外/c 也/d 希望/v 向/p 法国/nsf ，/w 向/p 整个/b 欧洲/ns 推介/v 湖北/ns 。/w 
“/w 谈到/v 未来/t 我们/rr 也/d 离不开/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w ”/w 马天宁/nr 注意到/v ，/w [空气/n 质量/n]/nz 问题/n 是/vshi [中国/ns 政府/nis]/nt 到/v 民众/n 都/d 非常/d 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 所以/c 对于/p 城市/n 的/ude1 发展/vn 问题/n ，/w 会/v 在/p 10月/t 举办/v 一系列/b 的/ude1 活动/vn ，/w 关注/v 法/n 中/f 生态/n 新城/ns 的/ude1 项目/n 。/w 另外/c ，/w 在/p 武汉/ns 落户/vi 的/ude1 法/n 企/ng 还/d 会/v 组织/n 、/w 举办/v 大/a 的/ude1 论坛/n ，/w 以及/cc 科技/n 方面/n 的/ude1 一些/mq 会议/n ，/w 以期/v 用/p 新的/a 工业/n 技术/n 和/cc 方法/n 来/vf 改善/v 环境/n 从而/c 取得/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 。/w 
