郝蕾/nr 邓超/nr 
[中国/ns 娱乐网/nz]/nz 讯/ng “/w 情/n 有/vyou 几分/mq 能/v 说/v 清楚/a ？/w ”/w 这/rzv 是/vshi 普通人/n 的/ude1 情/n ，/w 在/p 娱乐圈/nz 爱情/n 是/vshi 被/pbei 排/v 在/p 事业/n 、/w 知名度/n 、/w 片酬/n 和/cc 形象/n 之后/f 的/ude1 奢侈品/n 。/w 特别/d 是/vshi 双方/n 都/d 是/vshi 艺人/nnt ，/w 似乎/d [面子/n 问题/n]/nz 超过/v 了/ule 爱情/n 本身/rz 。/w 邓超/nr 和/cc 郝蕾/nr 当初/t 是/vshi 多么/d 令人/v 期盼/vn 的/ude1 一对/mq ，/w 但/c 在/p 郝蕾/nr 大尺度/nz 拍/v 完/vn 激情戏/nz 之后/f ，/w 男人/n 的/ude1 面子/n 终于/d 让/v 这段/r 感情/n 崩溃/vi 。/w 可见/c 娱乐圈/nz 女星/nnd 被/pbei 甩/v 也/d 是/vshi 常有/d 的/ude1 事/n ，/w 理由/n 更是/d 千奇百怪/vl ，/w 小/a 编/v 给/p 您/rr 梳理/v 一下/mq 。/w 
郝蕾/nr 男方/n ：/w 不满/an 拍/v 激情戏/nz 
郝蕾/nr 和/cc 邓超/nr 因/p 一部/mq 《/w [少年/n 天子/nnd]/nz 》/w 而/cc 结缘/vi ，/w 一度/d 成为/v 演艺圈/n 颇/d 被/pbei 看好/v 的/ude1 一对/mq 情侣/n ，/w 2005年/t ，/w 郝蕾/nr 在/p 娄华/nr 导演/nnt 的/ude1 《/w 颐和园/ns 》/w 里/f [三/m 点/qt]/mq 全/a 露/v 的/ude1 演出/vn ，/w 并且/c 和/cc 郭晓冬/nr 等/udeng 数位/n 男星/n 有/vyou 全/a 裸/ag 的/ude1 激情戏/nz ，/w 这/rzv 让/v 邓超/nr 无法/v 接受/vn 自己/rr 的/ude1 女友/n 拍/v 裸戏/nz ，/w 而/cc 郝蕾/nr 却/d 想/v [有所/v 突破/v]/nz ，/w 并/cc 认为/v 这部/r 电影/n 的/ude1 导演/nnt 和/cc 搭/v 戏/n 演员/nnt 非常/d 优秀/a ，/w 毅然/d 的/ude1 接/vn 下/f 此/rzs 戏/n ，/w [二/m 人/n]/mq 因此/c 冷战/n ，/w 最终/d 分道扬镳/vl 。/w 
