1月16日/t ，/w [河北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 孙瑞彬/nr 在/p [石家庄/ns 广电/n 中心/nis]/nt 接见/v 了/ule 2013/m 年度/n “/w 感动/v 省城/n ”/w 十大/mq 人物/n 。/w 孙瑞彬/nr 强调/v ，/w 要/v 宣传/vn 学习/v “/w 感动/v 省城/n ”/w 十大/mq 人物/n 的/ude1 崇高/a 精神/n ，/w 在/p 全社会/nz 形成/v 崇/ag 善/ag 尚德/nrf 、/w [见贤/nz 思齐/nz]/nz 的/ude1 浓厚/a 氛围/n ，/w 大力/d 弘扬/v [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz ，/w 培育/v 我们/rr 的/ude1 城市/n 精神/n ，/w 提升/v [社会/n 文明/n]/nz 水平/n ，/w 为/p 贯彻/v 落实/vn 市委/nis [九/b 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 加快/v 转型/vn 升级/vi 、/w 跨越/v 赶超/vn 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 步伐/n ，/w 建设/vn 幸福/a 石家庄/ns ，/w 在/p 全省/n 率先/d 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz ，/w 提供/v 强大/a [精神/n 动力/n]/nz 。/w 
市委/nis 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王亮/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 高/a 天/qt 参加/v 接见/vn 。/w 
孙瑞彬/nr 对/p “/w 感动/v 省城/n ”/w 十大/mq 人物/n [评选/vn 活动/vn]/nz [非常/d 关注/v]/nz 。/w 他/rr 来到/v 市/n 广电/n 中心/nis ，/w 与/cc “/w 感动/v 省城/n ”/w 十大/mq 人物/n 一一/m 握手/vi ，/w 亲切/a 交谈/vi 。/w 孙瑞彬/nr 对/p 每个/r 感动/v 人物/n 都/d 能/v 叫/vi 上/f 名字/n ，/w 每个/r 感动/v 事迹/n 都/d 记得/v 十分/d 清晰/a 。/w 见到/v 豆饼/n 哥/n 姚彦军/nr ，/w 他/rr 关切/vn 地/ude2 询问/v 豆饼/n 生意/n 好/a 不好/a 。/w 见到/v 树洞/n 女孩/n 王/n 月/n ，/w 勉励/v 她/rr 要/v 用/p 画笔/n 把/pba 石家庄/ns 打扮/v 得/ude3 更/d 漂亮/a 。/w “/w 感动/v 省城/n ”/w 十大/mq 人物/n 的/ude1 代表/nnt —/w —/w 坚守/v 乡村/n 的/ude1 女教师/nz 何彦丽/nr 、/w 舍命/d 擒贼/nz 好/a 所长/nnt 李广/nr ，/w 向/p 孙瑞彬/nr 等/udeng 领导/n 同志/n 汇报/vn 了/ule 他们/rr 的/ude1 事迹/n ，/w 令/v 在场/vn 的/ude1 每一个/mq 人/n 都/d 深受/v 感动/vn 。/w 
孙瑞彬/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p 2013/m 年度/n “/w 感动/v 省城/n ”/w 十大/mq 人物/n 表示/v 热烈/a 祝贺/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 看/v 了/ule 你们/rr 的/ude1 事迹/n ，/w 我/rr 非常/d 感动/v ，/w 你们/rr 用/p 自己/rr 的/ude1 真情/n 、/w 心血/n 、/w 汗水/n 以及/cc 超出/v 常人/n 的/ude1 付出/vn ，/w 在/p 平凡/a 的/ude1 岗位/n 上/f 做出/v 了/ule 不/d 平凡/a 的/ude1 成绩/n ，/w 体现/v 了/ule 无私奉献/vl 精神/n 和/cc 高尚/a 道德/n 情操/n ，/w 感染/v 着/uzhe 我们/rr 每一个/mq 人/n ，/w 也/d 感染/v 着/uzhe 这/rzv 座/q 城市/n ，/w 得到/v 了/ule 全市/n 人民/n 的/ude1 认可/vn 和/cc 尊敬/v ，/w 你们/rr 是/vshi 省会/n 一千万/m 人民/n 的/ude1 骄傲/an 和/cc 楷模/n 。/w 
孙瑞彬/nr 表示/v ，/w 近年来/dl ，/w 省会/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 了/ule 长足/a 进步/vn ，/w 为/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 奠定/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 [物质/n 基础/n]/nz 。/w 我们/rr 在/p 改善/v 人们/n 物质/n [生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 需要/v 精神上/nz 的/ude1 滋养/vn ，/w 需要/v 大力/d 弘扬/v [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz ，/w 培育/v 积极/ad 健康/a 、/w 向上/vi 向/p 善/ag 的/ude1 城市/n 精神/n ，/w 传递/v 正能量/nz 。/w “/w 感动/v 省城/n ”/w 十大/mq 人物/n ，/w 就是/v 我们/rr 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 优秀/a 代表/nnt 。/w 只有/c 更多/ad 的/ude1 人/n [像/v 他们/rr 一样/uyy]/nz ，/w 我们/rr 这/rzv 座/q 城市/n 才/d 会/v 更/d 有/vyou 魅力/n 、/w 有/vyou 希望/v ，/w 更/d 具/vg 向心力/n 和/cc 凝聚力/n 。/w 希望/v 感动/vn 省城/n 十大/mq 人物/n 要/v 十分/d 珍惜/v 这份/r 荣誉/n ，/w 继续/v [发扬/v 成绩/n]/nz ，/w 弘扬/v 优良/z 品德/n ，/w 传递/v 真情/n 大爱/nz ，/w 倡导/v 文明/n 新风/n ，/w 发挥/v [示范/vn 作用/n]/nz ，/w 为/p 全市/n 人民/n 作出/v 榜样/n ，/w 为/p 石家庄/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 增添/v 新的/a [精神/n 动力/n]/nz 。/w 
孙瑞彬/nr 强调/v ，/w 要/v 进一步/d 扩大/v “/w 感动/v 省城/n ”/w 十大/mq 人物/n 的/ude1 知名度/n 和/cc 影响力/n ，/w 激发/v 社会/n 正能量/nz 。/w 同时/c ，/w 也/d 要/v 关心/vn 他们/rr 的/ude1 工作/vn 和/cc 生活/vn ，/w 让/v 这些/rz 感动/v 全社会/nz 的/ude1 先进/a 人物/n 也/d 得到/v 更多/ad 温暖/an 和/cc 关爱/vn 。/w 
会见/v 结束/vn 后/f ，/w 孙瑞彬/nr 等/udeng 领导/n 同志/n 与/cc 2013/m 年度/n “/w 感动/v 省城/n ”/w 十大/mq 人物/n [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w 
2013/m 年度/n 十位/mq 感动/v 省城/n 人物/n 分别/d 是/vshi （/w 按/p 姓氏/n 笔画/n 排序/vi ）/w ：/w 树洞/n 女孩/n —/w —/w 王/n 月/n ，/w “/w [天使/n 妈妈/n]/nz ”/w —/w —/w 方芳/nr ，/w 湍流/n 中/f 的/ude1 生命/n 接力/vn 者/k —/w —/w 石/ng 津/b 灌渠/n 救人/vi 群体/n ，/w 与/cc 病魔/n 抗争/vi 的/ude1 创新/vn 能手/n —/w —/w 齐名/vi ，/w 坚守/v 乡村/n 的/ude1 女教师/nz —/w —/w 何彦丽/nr ，/w 舍命/d 擒贼/nz 好/a 所长/nnt —/w —/w 李广/nr ，/w 给/p 城市/n 洗脸/vi 的/ude1 大/a 班长/nnt —/w —/w 李军风/nr ，/w 盲童/n 的/ude1 音乐/n 筑梦/nz 人/n —/w —/w 张晓萌/nr ，/w 温情/n 豆饼/n 哥/n —/w —/w 姚彦军/nr ，/w 至孝/nz 姐妹花/nz —/w —/w 裴聪悦/nr 、/w 裴悦冉/nr 。/w 
