在/p 娱乐圈/nz 里/f ，/w 很多/m 明星/nnd 在/p 光环/n 下/f 让/v 我们/rr 感觉/n 距离/n 我们/rr 的/ude1 生活/vn 很远/d 。/w 今天/t 就/d 来/vf 盘点/vn 一下/mq ，/w 很多/m 明星/nnd 私下/d 生活/vn 的/ude1 人品/n 。/w 
周迅/nr 
[这个/rz 女孩/n]/nz 很/d 特别/d ，/w 很/d 够/v 义气/n ，/w 03年/t 的/ude1 时候/n 一起/s 参加/v 活动/vn ，/w 她/rr 说/v 闷/v ，/w 我/rr 借/v 给/p 她/rr 一个/mq MP3/x ，/w 可能/v 进场/vi 时/ng 准备/v 什么/ry 的/ude1 她/rr 忘/v 还/d 了/ule ，/w 后来/t 她/rr 托人/v 给/p 我/rr 又/d 买了/v 一个/mq ，/w 挺/d 感动/v 的/ude1 。/w 不过/c 她/rr 是/vshi 属于/v 不禁/d 老/a 的/ude1 那种/r ，/w 外表/n 看似/v 很小/a ，/w 但/c 仔细/ad 看/v 脸/n ，/w 很多/m 皱纹/n 。/w 她/rr 和/cc 她/rr 男友/n 好像/v 登记/vn 了/ule 。/w —/w —/w 爆料/v 的/ude1 人/n 自封/v 是/vshi “/w 三线/n ”/w 经纪人/nnt ，/w “/w 一线/n ”/w 就是/v 专门/d 在/p 某某/r 公司/nis 培养/v 和/cc 挖掘/v 大腕/n 的/ude1 ，/w ”/w 二线/n ’/w 是/vshi 专门/d 服务于/v 某个/rz 大腕/n 或者/c 明星/nnd 的/ude1 ，/w “/w 三线/n ”/w 就是/v 随时/d 待命/vi 帮助/v “/w 一线/n ”/w 或者/c “/w 二线/n ”/w 的/ude1 经纪人/nnt 或者/c 艺人/nnt 联系/v 演艺/n 业务/n 的/ude1 中间商/n ，/w 圈/qv 里/f 俗称/v 托/v 。/w 
[热点/n 链接/gi]/nz ：/w 
日本/ns 情色/nz 杂志/n 女星/nnd 全/a 裸/ag 艳照/nz 外流/vi 尺度/n 秒杀/v 《/w 男人装/nz 》/w 
激战/vi ！/w 张雨绮/nr 洞房/n 照/v 外流/vn 20/m 大明星/nz 激情/n 房事/n 遭/v 直播/vn 【/w 组/n 图/n 】/w 
地铁/n 奇葩/n 集中营/n ：/w 不/d 穿/v 裤子/n 搭地铁/nz 情侣/n 公然/d 活/v 春宫/nz 妹纸/nz 当众/d 脱衣/nz 
女星/nnd 残暴/a 笑容/n 合/v 集/q ：/w 姚晨/nr 大笑/v 露/v 牙床/n 林心如/nr 笑/v 起来/vf 更/d 像/v 哭/v 
我/rr 是/vshi 歌手/nnt 张杰/nr 空降/v 被/pbei 吐槽/nz 邓紫棋/nr 自爆/nz [16/m 岁/qt]/mq 就/d 失身/v 
顾长卫/nr 张惠妹/nr 细/a 数/n 那些/rz 深陷/v “/w 车震门/nz ”/w 的/ude1 明星/nnd (/w 组/n 图/n )/w 
最/d 美/b 伪娘/nz 小/a 灿/ag 美艳/a 秒杀/v 全部/m 女星/nnd 翩跹起舞/nz 似/vg 画中仙/nz （/w 图/n ）/w 
揭秘/v 古代/t 皇帝/nnt 荒唐/a 后宫/n ：/w 武则天/nr 和/cc 女儿/n 共用/b 情夫/n 
全智贤/nr 孙俪/nr 杨幂/nr 刘亦菲/nr 赵薇/nr 明星/nnd 学生/nnt 旧/a 照/v 曝光/vn 
