去年/t 11月27日/t ，/w 一名/mq 妇女/n 在/p [浙江/ns 大学/nis 医学院/nis 附属/vn 妇产科/nit 医院/nis]/nth 的/ude1 再/d 生育/vn 咨询/v 门诊/nis 内向/a 医生/nnt 咨询/vn 。/w 伴随/v 着/uzhe “/w 一方/mq 是/vshi 独生子女/n 的/ude1 夫妇/n 可/v 生育/vn 两个/mq 孩子/n ”/w 的/ude1 政策/n 指向/v ，/w 一些/mq 符合/v 条件/n 的/ude1 夫妻/n 开始/v 为/p 生育/vn 第二个/mq 孩子/n 提前/vd 做/v 准备/vn 。/w 新华社/nt 发/v 
据/p [浙江省/ns 人大/nis]/nto 官网/n 显示/v ，/w 浙江/ns 从/p 昨日/t 起/vf 正式/ad 实施/v “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w 成为/v 全国/n 首/q 个/q “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 落地/vi 的/ude1 省份/n 。/w 昨日/t ，/w [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 毛群安/nr 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 全面/ad 放开/v “/w 二/m 孩/ng ”/w 尚无/v 时间表/n 。/w 
