人民网/nz 武汉/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w 2014/m 湖北省/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v ，/w “/w 以/p 改革创新/v 转变/vn [政府/nis 职能/n 转变/v]/nz 、/w 强/a 治理/v 能力/n 、/w 建/v 清廉/a 政府/nis ”/w ，/w 18日/t ，/w 湖北省/ns 人大代表/nnt 、/w [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 侯长安/nr 在/p 分组/vn 讨论/v 上/f 表示/v ，/w 很多/m 地方/n [职能/n 部门/n]/nz 存在/v 监管/vn 不到/v 位/q 等/udeng 突出/a 问题/n 。/w 
侯长安/nr 说/v ，/w “/w 现在/t 在/p 基层/n ，/w 存在/v 教育/vn 、/w 农业/n 、/w 交通/n 、/w 医药/n 监管/vn 等/udeng 方面/n 有/vyou 诸多/m 问题/n ，/w 很多/m [职能/n 部门/n]/nz 对此/d 漠/ng 而/cc 不管/c ，/w ‘/w 都/d 可以/v 说/v ，/w 少有/a 人/n 动手/vi ，/w 得罪人/nz 、/w 处理/v 人/n 的/ude1 事情/n 很少/ad 有人/r 去/vf 做/v ’/w 。/w 导致/v 很多/m 农民/nnt 反映/v 的/ude1 问题/n 久/a 压/v 不解/v 。/w ”/w 
侯长安/nr 表示/v ，/w 因为/c 很多/m 制度/n 规定/n 没有/v 落实/vn 到位/vi ，/w 监管/vn 存在/v 严重/a 缺位/nz 。/w 说/v 到/v 污染/vn 问题/n ，/w 侯长安/nr 追问/v ：/w “/w [河流/n 污染/vn]/nz ，/w 分管/v 环保/n 的/ude1 县长/nnt 、/w 市长/nnt 、/w 局长/nnt 、/w 科长/nnt 们/k 干什么/vi 事/n 去/vf 了/ule ”/w ?/w 
“/w 现在/t 有/vyou 污染/v 问题/n ，/w 处理/vn 了/ule 企业/n ，/w 以后/f 会/v 着重/vd 处理/v 厅长/nnt 、/w 局长/nnt 等/udeng [职能/n 部门/n]/nz 的/ude1 监管/vn 人/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 趋势/n ”/w 。/w 侯长安/nr 称/v ，/w 对/p 人民/n 负责/v ，/w 把/pba [人民/n 群众/n]/nz 反映/v 的/ude1 事情/n 及时/ad 解决/v ，/w 是/vshi 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 的/ude1 [题/n 中/f 之/uzhi 义/ng]/nz ，/w 也/d 是/vshi 建设/v [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 的/ude1 应有/vn 之/uzhi 义/ng 。/w 
