昨日/t ，/w 电话/n 及/cc 网络/n 上/f 可/v 预订/vn [大年/n 初六/t]/nz 的/ude1 返程票/nz ，/w 网上/s 抢/v 票/n 大战/n 再次/d 打响/v 。/w 记者/nnt “/w 掐/v 点/qt ”/w 抢/v 票/n ，/w 部分/n 热/a 门票/n [10/m 分钟/qt]/mq 内/f 售完/v ，/w 武汉/ns 往/p 北上广/nz 深/a 的/ude1 直达车/n 和/cc 高铁/nz 二等/b 座/q 最/d 俏/a 。/w 
上午/t 8时/t ，/w 记者/nnt 买/v 2月5日/t （/w [大年/n 初六/t]/nz ）/w 武汉/ns 到/v 北京/ns 的/ude1 Z38/x 硬卧/n ，/w 登录/v 填写/vn 信息/n 后/f 发现/v 需要/vn 排队/vi ，/w [10/m 分钟/qt]/mq 内/f 硬卧/n 、/w 软卧/n 全部/m 售罄/nz 。/w 下午/t 2时/t ，/w 记者/nnt 又/d 在/p 高铁/nz 放/v 票/n 时间/n 购票/v ，/w 全程/n 时间/n 最/d 短/a 的/ude1 一趟/mq G84/x 次/qv 眼看/v 还/d 余/ng [10/m 张/q]/mq 二等/b 座/q ，/w 待/vi 填/v 完/vn 信息/n 后/f 却/d 显示/v 还/d 剩/v [0/m 张/q]/mq 。/w 换/v 其他/rzv 高铁/nz 车次/n ，/w 购票/v 还/d 比较/d 顺利/ad 。/w 
到/v 昨晚/t 5时/t ，/w 记者/nnt 查询/v 武汉/ns 到/v 上海/ns 2月5日/t 车票/n 全部/m 售罄/nz ，/w 武汉/ns 到/v 北京/ns 仅/d 剩/v 一等/b 座/q 和/cc 特等/b 座/q ，/w 武汉/ns 到/v 深圳/ns 仅/d 剩/v 站票/n ，/w 到/v 广州/ns 还/d 剩/v 部分/n 二等/b 座/q 。/w 
[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 表示/v ，/w 昨日/t 通过/p 各种/rz 售票/vn 方式/n 共/d 售出/v [大年/n 初六/t]/nz 车票/n [48/m 万/d 张/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 15%/m ，/w 未来/t 为期/vi 一周/mq 的/ude1 售票/vn 高峰/n ，/w 日均/d 售票/vn 将/d 在/p [55/m 万/d 张/q]/mq 以上/f 。/w （/w 记者/nnt 韩玮/nr 通讯员/nnt 孟立/nr ）/w 
