人民网/nz 武汉/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w 18日/t ，/w 湖北省/ns 人大代表/nnt 、/w [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 侯长安/nr 在/p 分组/vn 讨论/v 上/f 担忧/v ：/w 简政放权/vl ，/w 下级/n 政府/nis 是否/v 准备好/nz 了/ule ？/w 
“/w 对于/p 政府/nis 简政放权/vl ，/w 下级/n 政府/nis 是否/v 准备好/nz 了/ule ，/w 要/v 如何/ryv 去/vf 消化/v ，/w 如何/ryv 承接/v 好/a 这/rzv 一块/s ”/w ，/w 侯长安/nr 说/v ，/w [各级/r 政府/nis]/nz 要/v 认真/ad 研究/vn ，/w 把/pba 该/rz 管/v 的/ude1 管/v 好/a ，/w 该/rz 放/v 的/ude1 放到/v 位/q ，/w 确保/v 市场/n 健康/a 有序/a 发展/vn 。/w 
