“/w 蕲春/ns 李时珍/nr 中药材/n 市场/n 要/v 走/v 改革/vn [创新/vi 之/uzhi 路/n]/nz ，/w 目标/n 要/v 定位/vn 为/p 打造/v 国内/s 同类/n 市场/n 的/ude1 升级版/nz 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 省政协/n 主席/nnt 杨松/nr 代表/nnt 参加/v 黄冈/ns 代表团/n 审议/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 时/ng ，/w 与/cc 赵少莲/nr 代表/nnt 就/d 发展/v 中药材/n 市场/n 交换/v 了/ule 看法/n 。/w 
围绕/v “/w 竞进/nz 提/v 质/ng 、/w 升级/vi 增效/v ”/w ，/w 黄冈/ns 团/n 代表/nnt 进行/vn 了/ule 热烈/a 的/ude1 讨论/vn 。/w 赵斌/nr 、/w 刘友凡/nr 、/w 刘雪荣/nr 、/w 陈安丽/nr 代表/nnt 就/d 黄冈/ns 发展/vn 如何/ryv “/w 乘势/d 而/cc 为/p 、/w 借势/nz 而/cc 上/f ”/w 提出/v 建议/n ，/w 黄文虎/nr 、/w 赵久富/nr 、/w 刘应文/nr 、/w 马艳舟/nr 、/w 管正兵/nr 、/w 秦小平/nr 、/w 何东英/nr 、/w 王旺林/nr 、/w 郝胜勇/nr 、/w 詹红运/nr 等/udeng 代表/nnt 就/d [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 、/w 盘活/v [民间/n 资本/n]/nz 、/w 关注/v [弱势/n 群体/n]/nz 等/udeng 作/v 了/ule 发言/vi 。/w 
杨松/nr 参与/v 大家/rr 讨论/v ，/w 不时/d 插话/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 习/v 总书记/nnt 要求/n 湖北/ns 努力/ad 建成/v 促进/vn [中部/f 地区/n]/nz 崛起/v 的/ude1 重要/a 战略/n 支点/n ，/w 力争/v 在/p 转变/v [经济/n 发展/vn 方式/n]/nz 上/f 走/v 在/p 全国/n 前列/n ，/w 这/rzv 需要/v 对/p 全省/n 和/cc 各地/rzs 发展/vn 的/ude1 目标/n 任务/n 进行/vn 升级/vi 定位/vn 。/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 提出/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 要求/n ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 都/d 在/p 同一个/b 起跑线/n ，/w 湖北/ns 如何/ryv 抢得/v 先机/n ，/w 走/v 在/p 前列/n ，/w 也/d 需要/v 对/p 工作/vn 思路/n 进行/vn 升级/vi 。/w 
杨松/nr 说/v ，/w 黄冈/ns 要/v 抓住/v 大别山/ns 片/q 区/n [区域/n 发展/vn]/nz 和/cc 扶贫/vn 攻坚/vn 以及/cc 振兴/v [革命/vn 老区/n]/nz 的/ude1 历史性/n 机遇/n ，/w 发挥/v 黄冈/ns 是/vshi “/w 中/f [四/m 角/q]/mq ”/w 地理/n 中心/nis 的/ude1 独特/a 优势/n ，/w 在/p [长江/ns 经济带/n]/nz 、/w [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 建设/vn 中/f 大展/ntc 身手/n ，/w 打造/v [发展/vn 战略/n]/nz 的/ude1 升级版/nz ；/w 一步到位/vl ，/w 实现/v 后发优势/l ，/w 不/d 走/v 别人/rr 走过/v 的/ude1 路/n ，/w 不/d 走/v 先/d 污染/vn 后/f 治理/vn 之/uzhi 路/n ，/w 打造/v 发展/vn 路径/n 的/ude1 升级版/nz ；/w 招商引资/vl 不能/v 饥不择食/nz ，/w 要/v 精挑/nz 细选/nz 、/w [细嚼/nz 慢/a 咽/v]/nz ，/w 打造/v 发展/vn 举措/n 的/ude1 升级版/nz 。/w （/w 记者/nnt 张辉/nr ）/w 
