1月17日/t ，/w 在/p [唐山/ns 南湖/ns]/nz 勇救/v [三/m 名/q]/mq 遇险/vn 大学生/nnt 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 救人/vi 英雄/n ，/w 被/pbei 评为/v 唐山市/ns 路南区/ns 见义勇为/vl 先进/a 群体/n 。/w 此外/c ，/w 路南区/ns 见义勇为/vl 协会/nis 已经/d 将/d 相关/vn 材料/n 上报/vi 到/v 河北省/ns [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 并/cc 准备/v 参与/vn 全国/n 见义勇为/vl 先进/a 群体/n 的/ude1 评选/vn 。/w 
见义勇为/vl 先进/a 群体/n 6/m 勇士/n 中/f ，/w 位于/v “/w 生命/n 链条/n ”/w 第一位/mq 的/ude1 救人/vn 英雄/n 目前/t 还/d 未/d 找到/v ，/w 其他/rzv [5/m 位/q]/mq 英雄/n 是/vshi ：/w [唐山/ns 建设/vn 集团/nis]/ntc 的/ude1 刘志强/nr 、/w [唐山市/ns 园林局/nis]/nt 陡河/nz [带状/n 公园/n]/nz 的/ude1 李勇/nr 、/w [中国/ns 北/f 车/n 集团/nis]/ntc [唐山/ns 轨道/n 客车/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 徐千里/nr 、/w [燕山/ns 大学/nis]/ntu 刚刚/d 毕业/v 的/ude1 大学生/nnt 白云鹏/nr ，/w 以及/cc [阳光/n 保险/n]/nz 的/ude1 李春辉/nr 。/w 这/rzv [几/d 人/n]/mq 在/p 冰面/n 救人/vi 时/ng 分别/d 排/v 在/p “/w 生命/n 链条/n ”/w 的/ude1 [第/m 2/m -/w 6/m 名/q]/mq 。/w 
1月17日9时/t 许/v ，/w 在/p [唐山/ns 南湖/ns]/nz 勇救/v 落水/vn 大学生/nnt 的/ude1 [6/m 位/q]/mq 救人/vi 英雄/n 中/f 的/ude1 [5/m 位/q]/mq ，/w 相聚/v 在/p [唐山市/ns 路南区/ns 公安/n 分局/nis]/nt [南湖/ns 派出所/nis]/nto 。/w 与/cc 当日/t 冰窟/n 救人/vi 时/ng 的/ude1 紧张/a 不同/a ，/w 大家/rr 的/ude1 脸上/s 更多/ad 的/ude1 是/vshi 再次/d 相聚/v 的/ude1 喜悦/an 。/w 在/p 记者/nnt 拿出/v 1月8日/t 《/w [燕赵/ns 都市报/nz]/nz 》/w 上/f 刊发/v 的/ude1 救人/vn 照片/n 后/f ，/w 这/rzv 几名/mq 救人/vi 英雄/n 还/d 在/p 上面/f 指认/nz 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 身影/n 。/w “/w 现在/t ，/w 我们/rr 几个人/mq 已经/d 成/v 了/ule 哥们/n 了/ule 。/w ”/w 救人者/n 之一/rz 的/ude1 刘志强/nr 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
9时30分/t ，/w [唐山/ns 南湖/ns]/nz 救人/vi 事件/n 表彰/vn 活动/v [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 作为/p [6/m 名/q]/mq 救人/vi 英雄/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 来自/v [唐山/ns 建设/vn 集团/nis]/ntc 的/ude1 刘志强/nr 介绍/v 了/ule 事发/vi 时/ng 的/ude1 情况/n 。/w 刘志强/nr 说/v ，/w “/w 任何人/r 遇到/v 这种/r 情况/n 都会/n 冲/v 上去/vf 营救/v 的/ude1 。/w ”/w 依据/n 《/w 河北省/ns 奖励/vn 和/cc 保护/vn 见义勇为/vl 人员/n 条例/n 》/w ，/w 唐山市/ns [相关/vn 部门/n]/nz 及时/ad 启动/v 了/ule 见义勇为/vl 确认/v 程序/n ，/w 经/p [路南区/ns 政府/nis]/nt 研究/vn 决定/v ，/w 授予/v 刘志强/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq “/w 路南区/ns 见义勇为/vl 先进/a 群体/n ”/w 先进/a 称号/n ，/w 并/cc 予以/vx 表彰/vn 奖励/vn 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 颁奖词/nz 这样/rzv 写/v 到/v ：/w “/w 1月5日/t ，/w 在/p [唐山市/ns 南湖/ns 公园/n]/nz ，/w [3/m 名/q]/mq 在/p 冰面/n 上/f 玩耍/vi 的/ude1 大学生/nnt 不幸/a 遇险/vn ，/w 在/p 这/rzv [三/m 名/q]/mq 大学生/nnt [生命/n 安全/an]/nz 遭到/v 威胁/vn 的/ude1 [紧急/a 关头/n]/nz ，/w [6/m 名/q]/mq 与/cc 遇险/vn 大学生/nnt 素不相识/vl 的/ude1 唐山/ns 市民/n ，/w 不顾/v 个人/n 安危/n ，/w 挺身而出/vl ，/w 自发/d 地/ude2 手牵手/nz 构筑/v 了/ule 一条/mq 生命/n 索道/n ，/w 对/p [三/m 名/q]/mq 大学生/nnt 进行/vn 了/ule 成功/a 地/ude2 营救/v 。/w 营救/v 以后/f ，/w 这/rzv [6/m 名/q]/mq 市民/n 默默/d 离开/v ，/w 没有/v 留下/v 任何/rz 联系/v 方法/n 和/cc 姓名/n ，/w 他们/rr 是/vshi 真正/d 的/ude1 无名英雄/n 。/w ”/w 感动/v 了/ule [全国/n 人民/n]/nz 的/ude1 “/w 生命/n 链条/n ”/w 图片/n 的/ude1 拍摄/vn 者/k 程/n 女士/n 也/d 来到/v 了/ule 现场/s 。/w 程/n 女士/n 对/p 记者/nnt 说/v ，/w “/w 我/rr 也/d 是/vshi [唐山/ns 南湖/ns]/nz 健走/nz 队/n 的/ude1 队员/nnt ，/w 当时/t 我/rr 也/d 想/v 冲/v 下去/vf 救人/vi ，/w 但/c 考虑到/v 我/rr 是/vshi 一名/mq 女性/n ，/w 肯定/v 不如/v 小伙子/n 力气/n 大/a ，/w 怕/v 下去/vf 再/d 起/vf 反作用/n ，/w 就/d 站/vi 在/p 岸边/s 做/v 点/qt 力所能及/al 的/ude1 工作/vn 。/w ”/w 事情/n 发生/v 时/ng ，/w 她/rr 赶紧/d 掏出/v 手机/n ，/w 拍/v 下/f 了/ule 这/rzv 组/n 救人/vi 英雄/n 手拉手/vl 实施/v 大营救/nz 的/ude1 珍贵/a 照片/n 。/w 
从事/vi 发/v 至今/d ，/w 本报/rz 除了/p 在/p [第一/m 时间/n]/nz 对/p 事件/n 进行/vn 报道/v 外/f ，/w 还/d 连续/a 刊发/v 多/a 篇/q 报道/v ，/w 寻找/v [6/m 名/q]/mq 救人/vi 英雄/n 。/w [唐山市/ns 文明办/nis]/nt 、/w 市/n 见义勇为/vl 协会/nis 联合/vd 发出/v 寻找/v “/w 最/d 美/b 唐山/ns 生命/n 接力/vn 使者/nnt ”/w 活动/vn 的/ude1 倡议书/n ，/w 希望/v 全市/n 市民/n 寻找/v 最后/f 一位/mq 参与/v 救助/vn 的/ude1 英雄/n 。/w 广大/b 市民/n 如果/c 有/vyou 救人/vi 英雄/n 的/ude1 相关/vn 线索/n ，/w 可以/v 拨打/v 本报/rz [新闻/n 热线/n]/nz 0315-2340000/m 与/cc 我们/rr 联系/v 。/w (/w 记者/nnt 吴艳丽/nr )/w 

