[正月/t 初七/t]/nz （/w 2月6日/t ）/w 返程/n 火车票/n 今天/t （/w 1月18日/t ）/w 将/d 通过/p 网络/n 、/w 电话/n 全面/ad 开/v 售/vn ，/w 准备/v 在/p 春节/t 长假/n 最后/f 一天/mq 返程/n 的/ude1 旅客/n ，/w 请/v 抓紧/v 时间/n 抢/v 票/n 。/w 
今日/t 中午/t [13/m 点/qt]/mq 秒杀/v 
目前/t ，/w [石家庄/ns 火车站/n]/nz 所有/b [图/n 定/v 列车/n]/nz 互联网/n （/w 含/v [手机/n 购票/v]/nz ）/w 和/cc [电话/n 订票/vn]/nz 的/ude1 预售/vn 期/qv 为/p [20/m 天/qt]/mq (/w 含/v 当天/t )/w ，/w 火车站/n 售票/vn 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 预售/vn 期/qv 均/d 为/p [18/m 天/qt]/mq (/w 含/v 当天/t )/w 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 今天/t 起/vf ，/w 旅客/n 将/d 可/v 通过/p 中国/ns [铁路/n 客户/n 服务/vn 中心/nis 网站/n]/nz (/w www/x ./w 12306/m ./w cn/x )/w 、/w 12306/m [手机/n 客户端/nz]/nz 或/c 拨打/v 电话/n 95105105/m 购买/v [正月/t 初七/t]/nz 返程/n 火车票/n 了/ule 。/w 
[石家庄/ns 火车站/n]/nz 、/w [石家庄/ns 北站/nis]/nt C/x 、/w D/x 字头/n 列车/n 车票/n 起/vf 售/v 时间/n 为/p 每天/r [11/m 点/qt]/mq ，/w 普通/a 、/w [临客/n 列车/n]/nz 车票/n 起/vf 售/v 时间/n 为/p 每天/r [13/m 点/qt]/mq ，/w G/x 字头/n 动车组/nz 起/vf 售/v 时间/n 为/p 每天/r [14/m 点/qt]/mq ，/w 准备/v 秒杀/v 车票/n 的/ude1 旅客/n 最好/d 卡/n 准/a 时间/n 点/qt 抢/v 票/n 。/w 
另外/c ，/w 下/f 周一/t [9/m 点/qt]/mq 起/vf ，/w 火车站/n 和/cc 各/rz 代售/vn 点/qt 也/d 将/d 正式/ad 发售/v [正月/t 初七/t]/nz [图/n 定/v 列车/n]/nz 车票/n ，/w 届时/d 旅客/n 也/d 可/v 通过/p 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 购买/v 春运/n 返程/n 火车票/n 。/w 
南方/s 长线/n 车票/n 最/d 热/a 
[正月/t 初六/t]/nz 至/p 初十/t ，/w 铁路/n 将/d 迎来/v 节/q 后/f 返程/n 客流/n 高峰/n ，/w 预计/v 石家庄/ns 开往/vf 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 、/w 西安/ns 、/w 信阳/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 汉口/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 列车/n 车票/n 会/v 比较/d 紧张/a ，/w 前往/v 以上/f 方向/n 的/ude1 旅客/n 务必/d 尽早/d 购票/v 。/w 
[石家庄/ns 火车站/n]/nz 售票处/n 主任/nnt 祁凤琴/nr 介绍/v ，/w 由于/p 大多数/m 旅客/n 都/d 选择/v 在/p 长假/n 最后/f 一天/mq 返程/n ，/w 所以/c [正月/t 初七/t]/nz 铁路/n 返程/n 客流/n 将/d 高度/d 集中/v ，/w 石家庄/ns 前往/v 各/rz 方向/n 列车/n 车票/n 将/d 全面/ad 吃紧/a ，/w 旅客/n 最好/d 提前/vd 购买/v 返程/n 火车票/n 。/w 
如果/c 旅客/n 没/d 能/v 在/p [第一/m 时间/n]/nz 抢/v 到/v 返程/n 车票/n ，/w 还/d 可/v 尝试/vn 在/p 当天/t 放/v 票/n 后/f [45/m 分钟/qt]/mq 、/w 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 到/v [11/m 点/qt]/mq 、/w 开车/vi 前/f 一/m 到/v 两天/mq 这/rzv [三/m 个/q]/mq 时间段/n 尝试/v “/w 捡漏/nz ”/w 买票/nz 。/w 
[16/m 趟/qv]/mq 短途/b 列车/n 只/d 卖/v 3日/t 内/f 车票/n 
[石家庄/ns 火车站/n]/nz 有关/v 人士/n 提醒/v 春运/n 出行/vi 的/ude1 广大/b 旅客/n ，/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 石家庄/ns 开往/vf 张家口/ns 、/w 唐山/ns 、/w 承德/ns 、/w 天津/ns 、/w 邯郸/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 [16/m 趟/qv]/mq 短途/b 列车/n 限/v 售/vn 3日/t 内/f 车票/n ，/w 所有/b 车票/n 渠道/n 均/d 在/p 第3日/t （/w 含/v 当日/t ）/w 上午/t [9/m :/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 。/w 
具体/a 车次/n 包括/v ：/w 邯郸/ns —/w —/w 秦皇岛/ns K7726/x 次/qv 、/w K7725/x 次/qv ，/w 邯郸/ns —/w —/w 张家口/ns K7738/x 次/qv 、/w K7737/x 次/qv ，/w 石家庄/ns —/w —/w 张家口/ns 南/b K7732/x 次/qv 、/w K7731/x 次/qv ，/w 邯郸/ns —/w —/w 唐山/ns [4426/m 次/qv]/mq 、/w [4425/m 次/qv]/mq ，/w 石家庄/ns —/w —/w 承德/ns K7742/x 次/qv 、/w K7741/x 次/qv ，/w 天津/ns —/w —/w 涉县/ns [4481/m 次/qv]/mq 、/w [4482/m 次/qv]/mq ，/w 石家庄/ns —/w —/w 临西/nz [4516/m 次/qv]/mq 、/w [4515/m 次/qv]/mq ，/w 石家庄/ns —/w —/w 邯郸/ns [6421/m 次/qv]/mq 、/w [6422/m 次/qv]/mq 。/w 
另外/c ，/w 即/v 日/b 起/vf 至/p 2月24日/t ，/w 深圳/ns 北/f 开/v G80/x 次/qv 停运/nz ；/w 即/v 日/b 起/vf 至/p 2月26日/t ，/w 北京/ns 西/f 开/v G79/x 次/qv 停运/nz ，/w 去/vf 往/p 深圳/ns 、/w 北京/ns 方向/n 的/ude1 旅客/n ，/w 请/v 多/a 加/v 留意/vn 。/w （/w 记者/nnt 翟开矿/nr ）/w 
