今日/t （/w 1月18日/t ）/w 起/vf ，/w 随着/p 返程/n 高峰/n [正月/t 初七/t]/nz (/w 2月6日/t )/w 的/ude1 火车票/n 开始/v 在/p 网络/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 渠道/n 全面/ad 开/v 售/vn ，/w 春运/n 抢/v 票/n 大战/n 也/d 将/d 再次/d 打响/v ，/w 准备/v 在/p 春节/t 长假/n 最后/f 一天/mq 返程/n 的/ude1 旅客/n 要/v 抓紧/v 时间/n 上网/v 或/c 打电话/vi 订票/vn 啦/y ！/w 
据/p [石家庄/ns 火车站/n]/nz 售票处/n 主任/nnt 祁凤琴/nr 介绍/v ，/w [正月/t 初六/t]/nz 至/p 初十/t ，/w 铁路/n 将/d 迎来/v 节/q 后/f 返程/n 客流/n 高峰/n ，/w 预计/v 这/rzv 几天/mq 石家庄/ns 前往/v 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 、/w 西安/ns 、/w 信阳/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 汉口/ns 等/udeng 西南/ns 方向/n 的/ude1 列车/n 车票/n 会/v 比较/d 紧张/a ，/w 前往/v 以上/f 方向/n 的/ude1 旅客/n 务必/d 要/v 尽早/d 购票/v 。/w “/w 此外/c ，/w 由于/p 绝大多数/m 旅客/n 会/v 选择/vn 在/p 长假/n 最后/f 一天/mq 集中/v 返程/n ，/w 所以/c 特别/d 是/vshi [正月/t 初七/t]/nz ，/w 返程/n 客流/n 也/d 将/d 高度/d 集中/v ，/w 石家庄/ns 前往/v 各/rz 方向/n 的/ude1 火车票/n 都会/n 非常/d 紧张/a ，/w 因此/c 提醒/v 准备/vn 在/p 当天/t 返程/n 的/ude1 旅客/n 要/v 抓紧/v 时间/n 抢购/v 返程/n 车票/n ，/w 以免/c 延误/v 行程/n ，/w 耽误/v 上班/vn 。/w ”/w 祁凤琴/nr 同时/c 提醒/v 广大/b 旅客/n ，/w 如果/c 您/rr 没/d 能/v 在/p [第一/m 时间/n]/nz 抢/v 到/v 返程/n 车票/n ，/w 还/d 可/v 尝试/vn 在/p 抢/v 票/n 后/f 的/ude1 [45/m 分钟/qt]/mq 以后/f 、/w 晚上/t [10/m 点/qt]/mq 到/v [11/m 点/qt]/mq 以及/cc 开车/vi 前/f 一/m 到/v 两天/mq 这/rzv [三/m 个/q]/mq 时间/n 点/qt 尝试/v 捡漏/nz 买票/nz 。/w 
20日/t 上午/t 9时/t 起/vf ，/w 火车站/n 窗口/s 和/cc 市内/s 各/rz 代售/vn 点/qt 也/d 将/d 开始/v 发售/vn [正月/t 初七/t]/nz [图/n 定/v 列车/n]/nz 的/ude1 车票/n ，/w 届时/d 旅客/n 也/d 可/v 通过/p 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 、/w [自动/d 售票机/n]/nz 购买/v 。/w 
另据/nz 记者/nnt 了解/v ，/w 即/v 日/b 起/vf 石家庄/ns 开往/vf 张家口/ns 、/w 唐山/ns 、/w 承德/ns 、/w 天津/ns 、/w 邯郸/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 [16/m 趟/qv]/mq 短途/b 列车/n 只限/v 售/vn 3日/t 车票/n ，/w 所有/b 车票/n 渠道/n 均/d 在/p 第3日/t (/w 含/v 当日/t )/w 上午/t [9/m ：/w 00/m 起/vf]/mq 售/v 。/w 有/vyou 需求/n 的/ude1 旅客/n ，/w 可以/v 通过/p 12306/m 网站/n 、/w 订票/vn 电话/n 95105105，12306/m [手机/n 客户端/nz]/nz ，/w 火车站/n 窗口/s 、/w 市内/s 各/rz 代售/vn 点/qt 、/w [自动/d 售票机/n]/nz ，/w 购买/v 车票/n 。/w (/w 记者/nnt 王萌/nr )/w 
