人民网/nz 西安/ns 1月18日/t 电/n （/w 肖翔/nr ）/w 在/p 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人民/n 大/a 表/n 大会/n 第二次/mq 会议/n 代表团/n [全体/n 会议/n]/nz 中/f ，/w 商洛市/ns 代表团/n 积极/ad 发声/vn ，/w 呼吁/v 陕西省/ns 尽快/d 出台/vi 关于/p 商洛市/ns 的/ude1 “/w [一/d 市/n]/mq 一/m 策/ng ”/w 方案/n 、/w 扶持/v 商洛/ns [绿色/n 崛起/v]/nz 。/w 
商洛市/ns 代表团/n 团长/nnt 、/w [商洛市/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 胡润泽/nr 表示/v ：/w “/w 希望/v 省/n 上/f 出台/vi 针对/p 商洛/ns 的/ude1 ‘/w [一/d 市/n]/mq 一/m 策/ng ’/w ，/w 支持/v 商洛/ns 加快/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 西安/ns 至/p 商洛/ns 城际/b 轻轨/n 建设/vn ，/w 真正/d 把/pba 商洛/ns 建成/v 为/p ‘/w 西安/ns 的/ude1 第二/m 生活区/n ’/w 。/w ”/w 
张国瑜/nr 、/w 刘明智/nr 两位/mq 代表/nnt 认为/v ，/w 商洛/ns 目前/t 已/d 具备/v [绿色/n 崛起/v]/nz 、/w 加快/v 发展/vn 的/ude1 条件/n ，/w 建议/n 省政府/n 尽快/d 出台/vi 关于/p 促进/v 商洛/ns 发展/vn 的/ude1 “/w [一/d 市/n]/mq 一/m 策/ng ”/w ：/w 一/m 是/vshi 支持/v 商洛/ns “/w 一体/n 两翼/n ”/w 地区/n 发展/vn ，/w 打造/v 商洛/ns 经济发展/v 新的/a 增长极/n ；/w 二/m 是/vshi 支持/v 将/d 西安—商洛/nrf 城际/b 之间/f 的/ude1 高铁/nz 、/w 轻轨/n 建设/vn 纳入/v 全省/n [项目/n 建设/vn]/nz 规划/n ；/w 三/m 是/vshi 支持/v 商洛/ns 的/ude1 产业/n 发展/vn ，/w 对/p 商洛/ns 倾斜/vi 一批/mq 重大/a 产业/n 项目/n ，/w 增强/v 商洛/ns 经济发展/v 活力/n 和/cc 后劲/n ；/w 四/m 是/vshi 将/d [西安/ns （/w 商洛/ns 线/n ）/w 机场/nis]/nt 建设/vn 列入/v 陕西省/ns [项目/n 建设/vn]/nz 规划/n ，/w 并/cc 开展/v [前期/f 工作/vn]/nz ；/w 五/m 是/vshi 对/p 榆/ng 商/vg 、/w 卢洛/nr 高速公路/n 建设/vn 给予/vn 支持/v 并/cc 尽快/d 立项/vi 建设/vn 。/w 
陈璇/nr 代表/nnt 在/p 发言/vi 中/f 建议/n ：/w 陕西省/ns 在/p [重大/a 项目/n]/nz 建设/v 布局/n 上/f 应/v 适当/a 向/p 商洛/ns 倾斜/vi ，/w 并/cc 尽快/d 出台/vi 支持/v 商洛/ns 发展/vn 的/ude1 “/w [一/d 市/n]/mq 一/m 策/ng ”/w ，/w 使/v 商洛/ns 实现/v 跨越/vn 发展/vn 、/w 与/cc 全省/n 发展/vn 相同/a 步/qv 。/w 
