人民网/nz 西安/ns 1月18日/t 电/n （/w 张伟/nr ）/w 2014年1月13日/t 至/p 18日/t 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [陕西省/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 在/p [陕西/ns 宾馆/nis]/ntch 召开/v ，/w [624/m 名/q]/mq 政协/nis 委员/nnt 积极/ad 围绕/v 陕西/ns [社会/n 经济/n]/nz 各/rz 方面/n 畅所欲言/vl 、/w 建言/nz 献策/vi ，/w 充分/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 践行/nz 使命/n 。/w 不少/m 政协/nis 委员/nnt 聚焦/vi 农民/nnt 进城/vi 、/w 雾霾/nz 治理/vn 、/w [食品/n 安全/an]/nz 等/udeng 民众/n 关注/v 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz 并/cc 围绕/v 这些/rz 议题/n 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n 。/w 
政协/nis 委员/nnt 、/w 民建/n 委员/nnt 张望/v 建议/n 政府/nis 重视/v 农民/nnt 进城/vi 问题/n ，/w [各级/r 政府/nis]/nz 对/p 农民/nnt 的/ude1 宣传/vn 要/v 到位/vn ，/w 让/v 农民/nnt 有/vyou 知情权/nz 。/w 涉及/v 农民/nnt 利益/n 的/ude1 事情/n ，/w 不能/v 只/d 听/v 官员/nnt 和/cc 专家/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 还要/d 倾听/v 农民/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 真正/d 体现/v 以人为本/l 的/ude1 宗旨/n 。/w 农民/nnt 进城/vi 的/ude1 各项/r 政策/n 要/v 配套/vn 同步/vd ，/w 不能/v 顾此失彼/vl 。/w 
政协/nis 委员/nnt 谭凤双/nr 建议/n 进一步/d 加大/v 环保/n 治理/v 力度/n ，/w 将/d 雾霾/nz 治理/vn 放在/v 突出/a 位置/n ，/w 全面/ad 调研/vn 产生/v 雾霾/nz 的/ude1 原因/n ，/w 找到/v 科学/n 治理/v 办法/n ,/w 出台/vi 新/a 环评/nz 标准/n ，/w 将/d 科技/n 支撑/v 和/cc 法制/n 相结合/nz ，/w 限制/vn 污染/v 行业/n 落户/vi 。/w 
政协/nis 委员/nnt 孙国秀/nr 针对/p 陕西/ns 名小吃/nz 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 看法/n ，/w 陕西/ns 有/vyou 很多/m 名小吃/nz ，/w 但/c [品牌/n 影响力/n]/nz 不足/an 。/w 应/v 先/d 利用/v 资本/n 打开/v 市场/n ，/w 加强/v 宣传/vn 、/w 整合/v 资源/n 、/w 创建/v 品牌/n 。/w 
张红晨/nr 、/w 徐/ag 社会/n 委员/nnt 针对/p 近年来/dl 的/ude1 [食品/n 安全/an 问题/n]/nz 提出/v 了/ule 相关/vn 建议/n ，/w 近年来/dl [食品/n 安全/an 问题/n]/nz 突出/a ，/w 比如/v ：/w [瘦肉精/nz 事件/n]/nz 、/w [农药/n 残留/vn]/nz 、/w 重金属/n 超标/vi 、/w 海南/ns 青/a 豇豆/n 、/w 湖南/ns 铬/ng 大米/nf 事件/n 等/udeng 。/w 习/v 总书记/nnt 在/p [中央/n 农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f 讲/v 到/v ，/w 食用/v 农产品/n 的/ude1 质量/n 是/vshi “/w 产/v ”/w 出来/vf 的/ude1 。/w 由于/p 产品/n 上市/vn 时/ng 质量/n 已经/d 确定/v ，/w 所以/c 说/v ，/w 食用/v 农产品/n 的/ude1 [质量/n 安全/an]/nz 也/d 是/vshi “/w 产/v ”/w 出来/vf 的/ude1 。/w 因此/c 政府/nis 责任/n 就是/v 要/v 建立/vn 一套/mq 完整/a 的/ude1 市场准入/n 体系/n 和/cc [农产品/n 质量/n]/nz 可追溯/nz 体系/n 。/w 加强/v 对/p 上市/vn 农产品/n 的/ude1 监管/vn ，/w 倒逼/nz 生产/v 环节/n [安全/an 监管/vn]/nz ，/w 使/v 不/d 合格/vi 的/ude1 农产品/n 不能/v 上市/vn ，/w 使用/v 非法/b 添加剂/n 必/d 被/pbei 追责/nz 。/w 实现/v 来源/n 可追溯/nz 、/w 去向/n 可/v 查证/vn 、/w 责任/n 可/v 追究/vn 。/w 
委员/nnt 吴双/nr 有/vyou 建议/n 政府/nis 对/p 基层/n 个人/n 投资/vn 的/ude1 [养老/vn 机构/n]/nz 给予/vn 政策/n 和/cc 资金/n 支持/v 。/w 
