人民网/nz 西安/ns 1月18日/t 电/n （/w 张伟/nr ）/w 陕西/ns 是/vshi [古/tg 丝绸之路/n]/nz 的/ude1 起点/n ，/w 是/vshi [新/a 丝绸之路/n]/nz 经济带/n 的/ude1 核心/n 地带/n ，/w 如何/ryv 借助/v 陕西/ns 丰富/a 的/ude1 [文化/n 资源/n]/nz 支持/v 丝绸之路/n [经济/n 建设/vn]/nz ，/w 推动/v 陕西/ns 在/p 丝绸之路/n 经济带/n 建设/vn 中/f 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 在/p 政协/nis 陕西省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 政协/nis 委员/nnt 、/w [民进/n 陕西/ns 省委/nis]/nt [文化/n 艺术/n]/nz [工作/vn 委员会/nis]/nto 主任/nnt 、/w [陕西省/ns 作家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 、/w [陕西/ns 师范大学/nis 文学院/nis]/nt 教授/nnt 朱鸿/nr 建议/n 为/p 丝绸之路/n 经济带/n 提供/v 文化/n 支持/v 。/w 
围绕/v 为/p 丝绸之路/n 经济带/n 提供/v 文化/n 支持/v ，/w 朱鸿/nr 委员/nnt 下/f 建议/n ：/w 
一/m 、/w 持续/vd 出版/v 以/p 丝绸之路/n 为/p 题材/n 的/ude1 各类/r [文艺/n 作品/n]/nz 及/cc 研究/vn 著作/gi ，/w 争取/v 使/v 西安/ns 成为/v 出版/vn 此类/r 专题/n 图书/n 的/ude1 重镇/n 。/w 
二/m 、/w 探讨/v 创立/vn 丝绸之路/n 学/v 
丝绸之路/n 不仅仅/d 是/vshi 一条/mq 贸易/vn 之/uzhi 路/n ，/w 而且/c 也/d 是/vshi 物种/n 、/w 音乐/n 、/w 绘画/n 、/w 雕刻/n 、/w 宗教/n 、/w 历法/n 、/w 针灸/n 、/w 数学/n 、/w 制/v 铁/n 技术/n 及/cc 凿井/nz 技术/n 的/ude1 传播/vn 之/uzhi 路/n ，/w 更是/d 民族/n 迁徙/v 与/cc 融合/v 之/uzhi 路/n ，/w 也/d 是/vshi 早期/f 东方/s 和/cc 西方/ns 的/ude1 交流/vn 之/uzhi 路/n 。/w 内容/n 丰富/a ，/w 课题/n 重大/a 。/w 
以/p 丝绸之路/n 为/p 研究/v 对象/n ，/w 创立/v 一门/mq 学科/n 在/p 逻辑上/nz 是/vshi 通/v 的/ude1 。/w [陕西/ns 高校/n]/nz 甚多/d ，/w 又/d 有/vyou 各类/r [社会科学/n 研究/vn]/nz 机构/n ，/w 把/pba 沉睡/vi 的/ude1 智慧/n 唤醒/v ，/w 丝绸之路/n 学/v 在/p 西安/ns 创立/v 应该/v 是/vshi 可行/a 的/ude1 。/w 丝绸之路/n 学/v 与/cc 敦煌学/nz 可以/v 并行/vn ，/w 也/d 可以/v 相/d 融/vi 。/w 
三/m 、/w 创办/v [丝绸之路/n 艺术节/n]/nz ，/w 设立/v 丝绸之路/n 艺术/n 奖/n 
艺术节/n 的/ude1 内容/n 包括/v 文学/n 、/w 音乐/n 、/w 歌曲/n 、/w 舞蹈/n 、/w 话剧/n 、/w 电影/n 。/w 凡/d 丝绸之路/n 沿线/f 城市/n 都/d 在/p 参加/v 之/uzhi 列/v 。/w 设立/v 适应/vn 相关/vn 内容/n 的/ude1 丝绸之路/n 艺术/n 奖/n ，/w 以/p 表彰/vn 各类/r 胜出/v 作品/n 。/w 艺术节/n 是/vshi 一个/mq 立足/vi 西安/ns 的/ude1 国家/n 性/ng 艺术节/n ，/w 不过/c 从/p 参加/v 城市/n 观察/v ，/w 又是/c 国际性/n 的/ude1 。/w 
四/m 、/w 开办/v 丝绸之路/n 沿线/f 城市/n [青年/n 论坛/n]/nz 
其/rz 旨在/v 为/p 丝绸之路/n 沿线/f 城市/n 的/ude1 青年/n 提供/v [交流/vn 平台/n]/nz ，/w 以/p 增进/v 了解/vn ，/w 增加/v 友谊/n ，/w 逐步/d 树立/v 丝绸之路/n 经济带/n [战略/n 构想/vn]/nz 有利/a 所有/b 地区/n 的/ude1 理念/n 。/w 
丝绸之路/n 经济带/n [战略/n 构想/vn]/nz 的/ude1 实现/vn ，/w 多半/d 取决于/v 丝绸之路/n 沿线/f 城市/n 青年/n 的/ude1 态度/n 。/w 从/p 现在/t 起/vf 就/d 应该/v 吸引/v 青年/n ，/w 让/v 他们/rr 投身/v 其中/rz 。/w 
