原/b 标题/n ：/w 林志颖/nr 身家/n 过/uguo 百亿/m 富豪/n 明星/nnd 排行榜/n 【/w 组/n 图/n 】/w 
近日/t SCC/x [超/v 跑/v 俱乐部/nis]/nt 因/p 曝光/vi 三亚/ns 海/n 天/qt 盛宴/n 外围/f 女/b 孙静雅/nr 以及/cc 与/cc 郭美美/nr 的/ude1 互/d 掐/v 骂战/nz 而/cc 红/a 遍/qv 微博/n 。/w 就/d 在/p 各/rz 富二代/n 争抢/v 晒/vn [银行/nis 存款/n]/nz 的/ude1 热潮/n 中/f ，/w 林志颖/nr 也/d 躺/v 枪/n ，/w 被/pbei 爆/v 低调/n 的/ude1 他/rr ，/w 其实/d 乃/v HAC/x [十/m 个/q]/mq 会员/nnt 之一/rz ，/w 身家/n 百亿/m 。/w 除/p 林志颖/nr 之外/f ，/w 还有/v 不少/m 明星/nnd 身家/n 也/d 过/uguo 亿/m ，/w 一起来/nz 看看/v 吧/y 。/w 
林志颖/nr ：/w 出身/v 豪门/n 勤奋/a 版/n 富二代/n 
据悉/v ，/w 林志颖/nr 的/ude1 家境/n 在/p 他/rr 出身/v 的/ude1 [那个/rz 年代/n]/nz 相当/d 不错/a ，/w 父亲/n 林德雄/nr 是/vshi 一位/mq 成功/a 的/ude1 商人/nnt ，/w 并且/c 也/d 曾经/d 当/p 过/uguo 演员/nnt ，/w 并且/c 最/d 热衷/v 参与/vn [慈善/a 事业/n]/nz ，/w 这/rzv 两点/m 都/d 很好/ad 的/ude1 继承/vn 到/v 了/ule 林志颖/nr 身上/s 。/w 而/cc 38年前/t ，/w 与/cc 其他/rzv 新生/n 婴儿/n 在/p 医院/nis 出生/vi 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 林志颖/nr 是/vshi 出身/v 在/p 自家/rr 客厅/n 的/ude1 地毯/n 上/f ，/w [贵族/n 气质/n]/nz 可见一斑/vl 。/w 不过/c 虽然/c 是/vshi 豪门/n 出身/v ，/w 林志颖/nr 并/cc 没有/v 因为/c 自己/rr 的/ude1 身世/n 背景/n 而/cc 止步/vi 不/d 前/f ，/w 相反/vi 跟/p 父亲/n 学/v 到/v 不少/m 经/p 商之道/nz ，/w 用/p 炒股/vi 赚/v 来/vf 的/ude1 钱/n 买下/v 了/ule 自己/rr [第一/m 辆/q]/mq 法拉利/nrf 。/w 如今/t 的/ude1 他/rr 在/p 事业/n 与/cc 家庭/n 上/f 都/d 成为/v 大家/rr 的/ude1 偶像/n ，/w 当/p 属/v “/w 勤奋/a 版/n 富二代/n ”/w 。/w 
在/p 演艺圈/n 、/w 商界/n 与/cc 赛车/vn 上/f 上/f 都/d 大展/ntc 拳脚/n 的/ude1 林志颖/nr 早已/d 是/vshi 不折不扣/vl 的/ude1 [亿/m 万/d 富翁/n]/nz ，/w 身家/n 更是/d 超过/v 10亿/m 人民币/n ，/w 获得/v 了/ule “/w 林董/nr ”/w 的/ude1 称号/n 。/w 除了/p 为/p 人/n 熟知/v 的/ude1 艺人/nnt 身份/n ，/w 林志颖/nr 在/p 商界/n 取得/v 的/ude1 成就/n 则/d 更加/d 让/v 人/n “/w 崇拜/v ”/w 。/w 林志颖/nr [投资/vn 领域/n]/nz 众多/a ，/w 拥有/v 一家/n 科技/n (/w IT/x )/w 公司/nis 、/w 数/n 家/q 分店/nis 的/ude1 [摄影/vn 工作室/nis]/nis 、/w 网购/v 公司/nis 、/w 车行/nis 、/w 赛车/vn 咨询公司/nis 、/w 餐厅/nis 等/udeng 众多/a 产业/n ，/w 头脑/n 灵活/a 加上/v 从/p 演艺圈/n 获得/v 的/ude1 巨大/a 人气/n ，/w 让/v “/w 林董/nr ”/w 身家/n 不断/d 上涨/vi 。/w 
