昨天/t （/w 1月16日/t ）/w 晚上/t [西安/ns 公安/n 长安/ns 分局/nis]/nt 民警/nnt 对/p 辖区/n 的/ude1 城中村/nz 进行/vn 四/m 小/a 场所/n 的/ude1 清查/vn ，/w 搞笑/vi 的/ude1 是/vshi 有人/r 看热闹/vi 居然/d 忘了/v 自己/rr 也/d 是/vshi 违法犯罪/v 的/ude1 嫌疑人/n ，/w 结果/n 被/pbei 民警/nnt 逮/v 了/ule 个/q 正/d 着/uzhe 。/w 
50多名/m 民警/nnt 分成/vi 多/a 路/n 重点/n 对/p 人流量/n 大/a 的/ude1 郭北村/ns 里/f 小旅馆/nz 、/w 招待所/nis 进行/vn 清查/vn ，/w 在/p 一条/mq 不起眼/a 的/ude1 巷子/n 里/f ，/w 民警/nnt 在/p 一家/n 住户/n 的/ude1 家里/s 发现/v 两台/mq 赌博/vi 专用/vn 的/ude1 钓鱼/vn 机/ng ，/w 民警/nnt 现场/s 将/d 这/rzv 两台/mq 赌博机/n 砸毁/nz ，/w 这/rzv 大/a 动静/n 自然/n 引来/v 了/ule 不少/m 围观/vi 的/ude1 群众/n 看热闹/vi ，/w 这时/rzt 一名/mq 看热闹/vi 的/ude1 群众/n 突然/ad 向/p 警方/n 爆料/v ，/w 说/v 在/p 离/v 这家/r 藏/v 着/uzhe 赌博机/n 的/ude1 民房/n 几步/n 之/uzhi 隔/v 的/ude1 地方/n ，/w 还有/v 一间/mq 民宅/n 干/v 着/uzhe 非法/b 的/ude1 勾当/n 。/w 
顺着/p 村民/n 的/ude1 指引/vn ，/w 民警/nnt 走进/v 这家/r 民宅/n ，/w 屋内/s 并/cc 没有人/nz ，/w 奇怪/v 的/ude1 是/vshi 靠近/v 门口/s 的/ude1 地方/n 却/d 放/v 着/uzhe 一把/mq 椅子/n ，/w 从/p 房间/n 里/f 凌乱/a 散落/v 的/ude1 东西/n 看/v ，/w 这/rzv 间/f 屋子/n 的/ude1 主人/n 应该/v 是/vshi 走/v 的/ude1 非常/d 匆忙/ad 。/w 
[西安/ns 公安/n 长安/ns 分局/nis]/nt [巡警/nnd 大队/nis]/nto [副/b 大队长/nnt]/nnt 王涛/nr ：/w 美容美发/v 色情/n 场所/n 。/w 
原来/d 门口/s 放/v 着/uzhe 的/ude1 椅子/n 是/vshi 专门/d 用来/v 望风/v 的/ude1 ，/w 就/d 在/p 这时/rzt ，/w 有人/r 向/p 民警/nnt 举报/vn ，/w 人群/n 中/f 一个/mq 看热闹/vi 的/ude1 白衣/n 女子/n 正是/v 和/cc 这/rzv 间/f 屋子/n 的/ude1 主人/n 一样/uyy 从事/vi 同样/d 色情/n 服务/vn 的/ude1 。/w 
民警/nnt ：/w 我们/rr 刚才/t 注意/v 你好/vl 久/a 了/ule ，/w 早/a 都/d 注意/v 你/rr 了/ule 。/w 
民警/nnt 跟随/v 这/rzv 名/q 白衣/n 女子/n 来到/v 一间/mq 出租/v 屋内/s ，/w 在/p 查验/v 身份/n 时/ng 发现/v 身份证/n 信息/n 和/cc 女子/n 自己/rr 所/usuo 说/v 信息/n 根本/a 对/p 不/d 上/f ，/w 于是/cc 将/d 女子/n 带回/v 。/w 
[西安/ns 公安/n 长安/ns 分局/nis]/nt [巡警/nnd 大队/nis]/nto 民警/nnt ：/w 村民/n 举报/vn 的/ude1 说/v 是/vshi 帮/v 小姐/n 拉皮条/nz （/w [招揽/v 生意/n]/nz 的/ude1 ）/w 。/w 
民警/nnt 经过/p 讯问/vn ，/w 两人/mq 交代/v ，/w 她们/rr 是/vshi 专门/d 帮助/v 发廊女/nz [招揽/v 生意/n]/nz 的/ude1 ，/w 随后/d 民警/nnt 将/d 另/rz 两名/mq 涉嫌/v 招揽/vn [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 声音/n 的/ude1 嫌疑人/n 抓获/v 。/w 
[西安/ns 公安/n 长安/ns 分局/nis]/nt 郭杜/nr 派出所/nis 副所长/nnt 倪旭建/nr ：/w 查处/v 涉嫌/vn 赌博/vi 人员/n [八/m 人/n]/mq ，/w 予以/vx [行政/n 拘留/v]/nz ，/w 涉嫌/v 容留/v 妇女/n [卖淫/vi 嫖娼/v]/nz 的/ude1 [四/m 人/n]/mq ，/w 予以/vx [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 我们/rr 对/p 违法犯罪/v 行为/n 零容忍/nz 。/w 
