走/v 在/p 街头/s 遭遇/v 飞来横祸/nz ，/w 商洛/ns 艺考/nz 学生/nnt 王荣辉/nr 被/pbei [西安/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 在/p 建/v 工地/n 空中/s 坠下/nz 的/ude1 一段/mq 钢筋/n 砸/v 成/v 右/f 大腿/n [粉碎/v 性骨折/nz]/nhd ，/w 耽误/v 了/ule 陕西省/ns [艺术/n 联考/n]/nz 。/w 事发/vi 后/f ，/w 校方/n 、/w 工程/n 方/q 与/cc 省/n 招办/nz 进行/vn 协调/v ，/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 从/p 校方/n 获悉/v ，/w 省/n 招办/nz 已/d 答应/v 等/udeng 王荣辉/nr 伤情/n 恢复/v 至/p 具备/v 考试/vn 条件/n 时/ng ，/w 给予/vn 一次/mq 补考/v 机会/n 。/w 
新闻/n 回顾/v 
[西安/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu 临街/vn 工地/n 钢筋/n 从/p 天/qt 降/v 艺考生/nz 被/pbei 砸/v 骨折/vn 
昨日/t ，/w 工地/n [工作/vn 人员/n]/nnt 解释/v ，/w 这段/r 钢筋/n 是/vshi 工人/nnt 在/p 拆除/v 大楼/n 主体/n 外/f 设施/n 时/ng 意外/a 坠落/v 的/ude1 。/w 
王荣辉/nr 的/ude1 父母/n 也/d 已/d 赶到/v 西安/ns ，/w 面对/v 这样/rzv 的/ude1 意外/a ，/w 家长/n 也/d 很/d 无奈/d 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w [西安/ns 音乐/n 学院/nis]/ntu [宣传/vn 统战部/nis]/nt 部长/nnt 杨景鑫/nr 说/v ：/w “/w 经过/p 多方/d 努力/ad ，/w 省/n 招办/nz 已经/d 决定/v ，/w 等/udeng 受伤/vi 学生/nnt 伤情/n 好转/vi ，/w 具备/v 考试/vn 条件/n 时/ng ，/w 给予/vn 一次/mq 补考/v 机会/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 杨德合/nr ）/w 
