嫌犯/n 用来/v 作案/vn 的/ude1 轿车/n 。/w 
原/b 标题/n ：/w 盗窃/v 惯犯/n 手拿/v “/w 盗窃/v 地图/n ”/w ，/w 偷/v 一家/n 勾掉/nz 一家/n (/w 图/n )/w 
家住/v 芜湖/ns 的/ude1 缪开宝/nr (/w 化名/v )/w ，/w 曾/d 因/p 盗窃/v 两次/mq 被/pbei 判刑/vi 。/w 刑满/nz 后/f ，/w 缪开宝/nr 怀揣/v 着/uzhe 盗窃/v “/w 路线图/n ”/w 又/d 开始/v 了/ule 疯狂/a 盗窃/v ，/w 在/p 两个月/mq 内/f 作案/vi 50余起/m 。/w 昨天/t ，/w 芜湖/ns 警方/n 对外/vn 公布/v 这/rzv 一/m 案情/n 。/w 
缪开宝/nr 今年/t [42/m 岁/qt]/mq ，/w [28/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 他/rr 开始/v 盗窃/vn ，/w 两次/mq 被/pbei 判刑/vi 13年/t 。/w 2009年11月份/t ，/w 缪开宝/nr 因/p 身体/n 原因/n ，/w 被/pbei [保/v 外/f 就医/vi]/nz 。/w 在/p 监狱/nis 长/a 了/ule “/w 法律/n ”/w 常识/n 的/ude1 缪开宝/nr ，/w 回到/v 家/q 后/f 本/rz 想/v 重操旧业/vl ，/w 但/c 一/m 想到/v 如果/c 犯罪/vn 一旦/d 被/pbei 抓/v ，/w 不仅/c 重回/v 监狱/nis 还要/d 加刑/v 服/v 完/vn 刑期/n ，/w 就/d 没有/v 立刻/d 进行/vn 盗窃/v 。/w 
去年/t [11/m 月份/n]/mq ，/w 缪开宝/nr 期满/vi 后/f ，/w 开始/v 了/ule 疯狂/a 盗窃/v 。/w 白天/t ，/w 缪开宝/nr 开/v 着/uzhe 轿车/n 到/v 一些/mq 小区/n 踩点/nz ，/w 绘制/v 可以/v 实施/vn 盗窃/v 的/ude1 家庭/n 住址/n 草图/n ，/w 凌晨/t 再/d 开车/vi 赶到/v 踩点/nz 的/ude1 小区/n 进行/vn 盗窃/v 。/w 
1月9日/t 凌晨/t ，/w 怀揣/v 着/uzhe “/w 路线图/n ”/w 的/ude1 缪开宝/nr 开车/vi 准备/v 出门/vn 时/ng ，/w 被/pbei 联合/vd 守候/v 的/ude1 弋江/nz [巡警/nnd 大队/nis]/nto 、/w [南/b 瑞/b 派出所/nis]/nt 民警/nnt 当场/d 抓获/v ，/w 随即/d 移交/v 弋江/nz [刑警/nnt 大队/nis]/nt 处理/vn 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w 缪开宝/nr 供认/v 自/p 2013年11月/t 起/vf ，/w 在/p 芜湖/ns 南/b 瑞/b 新城/ns 、/w 吉/b 和/cc 街/n 小区/n 、/w [劳动/vn 新村/ns]/ns 等/udeng 十余个/m 小区/n ，/w 实施/v 入室盗窃/v 作案/vn 50余起/m ，/w 盗/vg 得/ude3 现金/n 、/w [黄金/n 首饰/n]/nz 、/w 高档/b 烟酒/n 等/udeng 财物/n 。/w 
民警/nnt 除了/p 查获/v 赃物/n 外/f ，/w 还/d 查到/v 一本/mq “/w 路线图/n ”/w ，/w 上面/f 绘制/v 了/ule 作案/vi 小区/n ，/w 居民/n 家/q [具体/a 位置/n]/nz ，/w 偷/v 一家/n 勾掉/nz 一家/n ，/w “/w 路线图/n ”/w 上/f 标注/v 得/ude3 一清二楚/al 。/w (/w 任/v 佳/a 、/w 老/a 春/tg )/w 
