两个/mq 小学/nis 毕业生/n 、/w 一个/mq [初中/nis 毕业生/n]/nz 用/p 面粉/nf 混合/vn 少量/m 消炎药/nz ，/w 竟/d 捣鼓/v 出/vf “/w 虫草/nf 生/v 精/a 丸/ng ”/w 。/w 记者/nnt 昨/tg 从/p [汉阳区/ns 检察院/nis]/nt 获悉/v ，/w [3/m 名/q]/mq 制造/v 假药/n 人员/n 均/d 获/v 有期徒刑/n 。/w 
黄某某/nr 、/w 邹某某/nr （/w 女/b ）/w 是/vshi 一对/mq 夫妻/n ，/w 黄某/nz 是/vshi 黄/a 某某/r 的/ude1 姐姐/n 。/w 2010年9月/t 至/p 2012年12月/t ，/w 黄/a 某某/r 带着/vn 妻子/n 和/cc 姐姐/n 开始/v 制售/v 假药/n ，/w 违法/vn 生产/v 标识/n 为/p “/w 虫草/nf 生/v 精/a 丸/ng ”/w 、/w “/w 五毒/n 骨筋丸/nhm ”/w 等/udeng 假药/n [20/m 多种/m]/mq 。/w 
这些/rz 药品/n ，/w 其实/d 就是/v 面粉/nf 和/cc 少量/m 消炎药/nz 。/w [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 药品/n ，/w 成本/n 不足/an [100/m 元/q]/mq ，/w 药品/n 基本/a 都/d 按/p 疗程/n 卖/v ，/w [一/d 疗程/n]/mq [1500/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 
2012年7月/t 开始/v ，/w 黄某/nz 受/v 黄/a 某某/r 、/w 邹某某/nr 雇佣/v ，/w 不/d 定期/d 生产/v 假药/n 。/w [3/m 人/n]/mq 中/f 邹某某/nr 只有/c 初中/nis 文化/n ，/w 其余/rz 两人/mq 只有/c 小学/nis 文化/n 。/w 
2012年12月7日/t ，/w [市/n 公安局/nis]/nt 、/w 市/n 食品/n [药品/n 监督/vn 管理/vn]/nz 局/n 联合/vd 对/p 汉阳/ns 米粮村/ns 陈/vg 湾/ng [15/m 号/q]/mq 检查/vn ，/w 抓获/v 正在/d 生产/v 假药/n 的/ude1 黄/a 某某/r 、/w 邹某某/nr ，/w 并/cc 查获/v 20余种/m 假药/n ，/w 有/vyou 盒装/vi 药/n [6069/m 盒/ng]/mq 、/w 胶囊/n [55828/m 板/ng]/mq 、/w 膏药/n 4000/m 贴/v ，/w 此外/c 还/d 查获/v 散装/b 假/a 药丸/n [450/m 公斤/q]/mq 。/w 
[1/m 月初/t]/mq ，/w [汉阳区/ns 法院/nis]/nt 依法/d 判决/vn 黄/a 某某/r 、/w 邹某某/nr 已/d 构成/v 生产/vn 、/w 销售/v 假药/n 罪/n ，/w 黄某/nz 在/p 知情/vi 的/ude1 情况下/nz 参与/v ，/w 构成/v 生产/vn 假药/n 罪/n 。/w 法院/nis 判处/v 黄/a 某某/r 有期徒刑/n 1年6/t 个/q 月/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [两/q 万元/q]/mq ；/w 判处/v 邹某某/nr 有期徒刑/n 1年1/t 个/q 月/n ，/w 并/cc 处罚金/nz [6/m 万元/q]/mq ；/w 判处/v 黄某/nz 有期徒刑/n 9个月/t ，/w 缓刑/vi 1年/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [3000/m 元/q]/mq 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 贾雪梅/nr 通讯员/nnt 张汉舟/nr 鲁昕/nr 高尚/a ）/w 
