她/rr ，/w 举报/vn 为了/p 什么/ry 
从/p 最初/d 曝光/vi 的/ude1 不/d 雅/ag 照/v 、/w 不/d 雅/ag 视频/n ，/w 到/v 最近/t 准备/v 发布/vn 的/ude1 音频/n ，/w 这些/rz 是/vshi 李佳/nr 举报/v 秦国刚/nr 的/ude1 证据/n ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 网友/n 质疑/vn 其/rz 动机/n 的/ude1 重要/a 因素/n 。/w “/w 我/rr 没有/v 办法/n 。/w ”/w 李佳/nr 睁大/v 了/ule 眼睛/n ，/w “/w 如果/c 我/rr 没有/v 这些/rz ，/w 拿/v 什么/ry 来/vf 证明/v 我/rr 跟/p 他/rr 有/vyou 关系/n ？/w ”/w 
“/w 我/rr 不是/c 想/v 要/v 他/rr 的/ude1 钱/n ，/w 如果/c 要/v 的话/udh ，/w 他/rr 老婆/n 提出/v 200万/m 私了/v 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 就/d 接受/v 了/ule 。/w ”/w 李佳/nr 说/v 。/w 
[陕西/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副校长/nnt 秦国刚/nr 被/pbei 举报/vn 与/cc 自己/rr 党校/nis 的/ude1 女/b 研究生/nnt 有/vyou 不/d [正当/a 关系/n]/nz ，/w 举报者/n 还/d 曝光/vi 了/ule 他/rr 的/ude1 不/d 雅/ag [视频/n 截图/vn]/nz 。/w 近日/t ，/w 秦国刚/nr 被/pbei 停职/vi ，/w [陕西省/ns 纪委/nnt]/nt 已/d 对/p 他/rr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n 进行/vn [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
此事/r 发生/v 距今/nz 已/d 接近/v 一周/mq 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 试图/v 联系/vn 秦国刚/nr ，/w 但/c 电话/n 一直/d 没有人/nz 接/v 。/w 而/cc 举报/v 秦国刚/nr 的/ude1 当事/n 女/b 研究生/nnt 在/p 委托/v 律师/nnt 负责/v 处理/vn 此事/r 后/f ，/w 也/d 一直/d 未曾/d 公开/ad 露面/vi 。/w 
昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 独家/d 专访/v 当事/n 女/b 研究生/nnt 李佳/nr （/w 化名/v ）/w ，/w 还原/vi 此事/r 始末/n 。/w 李佳/nr 说/v ，/w 现在/t 整个/b 县城/n 几乎/d 都/d 知道/v 她/rr 的/ude1 事/n ，/w 她/rr 已经/d 提出/v 辞职/vn 。/w 虽然/c 下/f 一步/mq 该/rz 怎么办/ryv ，/w 她/rr 也/d 不/d 知道/v ，/w 但/c 必须/d 要/v 这/rzv 件/q 事/n 有/vyou 个/q 说法/n 。/w 
对于/p 秦国刚/nr 是否/v 爱/vn 她/rr ，/w 她/rr 自己/rr 也/d 说/v 不/d 清楚/a ，/w 只是/d 望着/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ：/w “/w 你/rr 说/v ，/w 明天/t 会/v 很/d 黑暗/a 吗/y ？/w ”/w 
举报/vn 之后/f 
没/d 回过/v 老家/n 已/d 辞职/vi 
“/w 一定/b 要/v 等到/v 个/q 说法/n ”/w 
晚上/t 11时/t 许/v ，/w 西安/ns 气温/n 已/d 是/vshi 零下/s [3/m 度/qv]/mq ，/w 一个/mq 身形/n 略/d 瘦/a 的/ude1 女士/n 走进/v 茶楼/nis 。/w 她/rr 栗色/n 的/ude1 长发/n 微/ag 卷/q ，/w 穿着/n 小/a 短靴/nz ，/w 黑色/n 小棉袄/nz 内/f 搭/v 橙色/n 波点裙/nz ，/w 脖子/n 上/f 的/ude1 玫/ng 红色/n 纱巾/n ，/w 与/cc 玫/ng 红色/n 的/ude1 手提包/n 正好/z 搭配/v 。/w 
“/w 这/rzv 两天/mq 我/rr 连/ulian 脸/n 都/d 不想/v 洗/v 。/w ”/w 李佳/nr 有些/rz 抱歉/a 地/ude2 说/v ，/w 1月13日/t ，/w 发出/v 爆料/v 微博/n 的/ude1 [那天/r 晚上/t]/nz ，/w 她/rr 一夜/mq 没/d 睡/v ，/w 第二天/mq 到/v 纪委/nnt ，/w 从/p 晚上/t 待/vi 到/v 次日/t 凌晨六/t 点/qt ，/w 之后/f 的/ude1 两天/mq ，/w 她/rr 都/d 在/p 派出所/nis 和/cc 纪委/nnt 两头/n 跑/v ，/w 晚上/t 回去/v 还要/d 看/v 网上/s 的/ude1 评论/n 。/w “/w 没想到/nz 爆/v 出来/vf 会/v 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 她/rr 似乎/d 很难/d 忘记/v 当天/t 的/ude1 情景/n ，/w 当/p 她/rr 发/v 完/vn 微博/n 几小时/mq 后/f 回头/vi 一/m 看/v ，/w 阅读/v 量/n 已/d 突破/v 10万/m 。/w 党校/nis 副校长/nnt 、/w 女/b 研究生/nnt …/w …/w 图文并茂/vl 的/ude1 微博/n 阅读/v 量/n ，/w 一个/mq 晚上/t 就/d 超过/v 了/ule 一百万/m 。/w “/w 惊/v 了/ule 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w 
“/w 我/rr 已经/d 做好/v 心理/n 准备/v 了/ule ，/w 人家/n 肯定/v 会/v 说/v 我/rr 是/vshi 坏人/n 。/w ”/w 李佳/nr 似乎/d 早/a 有/vyou 所料/nz 。/w 但/c 网络/n 的/ude1 影响/vn 显然/ad 大大/d 超出/v 了/ule 她/rr 的/ude1 控制/vn ，/w 随着/p 她/rr 的/ude1 姓氏/n 、/w 单位/n 性质/n 以及/cc 老家/n 的/ude1 逐步/d 揭开/v ，/w 家人/n 的/ude1 反馈/vn 是/vshi ，/w 整个/b 县城/n 都/d 知道/v “/w 那/rzv 女/b 的/ude1 ”/w 是/vshi 她/rr 了/ule 。/w “/w 我/rr 还/d 怎么/ryv 回家/vi ？/w ”/w 李佳/nr 说/v ，/w 出/vf 事后/f 她/rr 就/d 没/d 回过/v 县城/n ，/w 单位/n 已经/d 给/p 她/rr 下/f 了/ule 最后通牒/n ，/w 过/uguo 两天/mq 若/c 再不/d 回去/v 上班/vn ，/w 就/d 永远/d 不能/v 回去/v 了/ule 。/w 
而/cc 这些/rz 天/qt 跟/p [相关/vn 部门/n]/nz 打的/v 几次/mq 交道/n ，/w 也/d 让/v 她/rr 深感/v 不安/an ：/w “/w 打/v 人/n 事件/n 多半/d 是/vshi 按/p 治安/n 处罚/vn 了/ule ，/w 秦国刚/nr 就是/v 生活/vn 作风/n 问题/n ，/w 马上/d 要/v 退休/vn 的/ude1 他/rr ，/w 最多/ad 副校长/nnt 一/m 免/v ，/w 这/rzv 就/d 结束/v 了/ule ？/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 她/rr 已/d 把/pba [辞职/vi 报告/n]/nz 写/v 好/a ，/w 一定/b 要/v 等到/v 个/q 说法/n 。/w 后来/t ，/w 她/rr 明确/a 告诉/v [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt ，/w 她/rr 已经/d 辞职/vi 了/ule 。/w 
