据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月16日/t 报道/v ，/w 英国/ns 一家/n 另类/nz [相亲/vi 网站/n]/nz 近日/t 推出/v 英国/ns 首/q 个性/n 爱/v 彩票/n ，/w 中奖/vi 者/k 可/v 享受/vn 免费/vd 与/cc 陌生/a 异性/n 在/p 情调/n 套房/n 激情/n 一夜/mq 的/ude1 机会/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 该/rz 活动/vn 已/d 吸引/v [1/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 报名/vi 。/w 
据/p 报道/v ，/w 该/rz 网站/n 名为/v “/w forgetdinner/x ./w co/x ./w uk/x ”/w 。/w 在/p 此次/rz 彩票/n 抽奖/vn 中/f ，/w 中奖/vi 的/ude1 [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 两人/mq 可/v 免费/vn 入住/v [英国/ns 布莱顿/ns 北/f 里/f 洛克/nrf 酒店/nis]/nt 的/ude1 豪华/a 套房/n 。/w 该/rz 房间/n 被/pbei 称作/v “/w 终极/n 周末/t 交欢/nz 房/n ”/w ，/w 配有/v 镜面/n 天花板/n 、/w 钢管/n 舞池/n 等/udeng 情调/n 装饰/vn ，/w 充满/v 浪漫/a 与/cc 诱惑/v 气息/n 。/w 
该/rz [相亲/vi 网站/n]/nz 的/ude1 创建者/n 霍华德詹姆斯/nrf (/w HowardJames/x )/w 表示/v ，/w 到/v 目前/t 为止/u ，/w 有/vyou [1/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 报名/vn ，/w 这/rzv 远远/d 超出/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 预想/vn 。/w 据悉/v ，/w 该/rz [相亲/vi 网站/n]/nz 专/a 为/p 人们/n 寻找/v 一夜情/nz 服务/vn ，/w 共/d 拥有/v [注册/vn 会员/nnt]/nz 约/d [21/m 万/d 人/n]/mq 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 王思诗/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
