1月17日/t ，/w 三亚市/ns [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 在/p [市委/nis 党校/nis]/nt 举行/v ，/w 记者/nnt 在/p 会上/n 获悉/v ，/w 三亚市/ns 2013年/t [固定资产/n 投资/vn]/nz 完成/v 523亿/m ，/w 增长/v 21.6%/m 。/w 2014年/t 三亚/ns 将/d 在/p 促进/v [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz 、/w 提升/v [城市/n 管理/vn]/nz 水平/n 、/w 加快/v 民生/n 事业/n 发展/vn 、/w 提升/v 政府/nis 服务/v 效能/n [四/m 个/q]/mq 方面/n 落实/v 好/a 改革/vn 发展/v [主要/b 任务/n]/nz ，/w 进一步/d 推动/v 三亚/ns [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 
会议/n 总结/v 了/ule 2013年/t 三亚市/ns 经济/n 工作/vn 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz ，/w 部署/vn 了/ule 今年/t 全市/n 经济/n 工作/vn 的/ude1 [主要/b 目标/n]/nz 和/cc 任务/n 。/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 吴岩峻/nr 传达/v 了/ule 省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 并/cc 作/v 经济/n 工作报告/v 。/w 据介绍/nz ，/w 2013年/t ，/w 三亚市/ns 按照/p 稳中求进/vl 的/ude1 总/b 基调/n ，/w 科学/n 规划/n 部署/vn ，/w 积极/ad 抓好/v 落实/vn ，/w 取得/v 了/ule 新的/a 发展/v 成绩/n 。/w 全市/n 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz [67/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 16.6%/m 。/w 
记者/nnt 在/p 会上/n 了解到/v ，/w 2013年/t 三亚市/ns [重点/n 项目/n]/nz 总体/n 上/f 进展/vn 顺利/ad 。/w [98/m 个/q]/mq 市/n [重点/n 项目/n]/nz 全年/n 完成/v 投资/vn [423/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 超过/v [年度/n 计划/n]/nz 34.1%/m ；/w [63/m 个/q]/mq 省/n [重点/n 项目/n]/nz (/w 含/v 农垦/n 系统/n [14/m 个/q]/mq )/w 全年/n 完成/v 投资/vn [339/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 超过/v [年度/n 计划/n]/nz 36%/m ；/w 全市/n 有/vyou [6/m 个/q]/mq 区/n 镇/n [超额/vd 完成/v]/nz [重点/n 项目/n]/nz 投资/v 任务/n 。/w 在/p [重点/n 项目/n]/nz 的/ude1 带动/vn 下/f ，/w 全市/n [固定资产/n 投资/vn]/nz 完成/v [523/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 21.6%/m 。/w 
过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 三亚市/ns 新增/v 城镇/n 就业/vn 岗位/n [3/m ./w 3/m 万/d 个/q]/mq ，/w 转移/v [农村/n 富余/vn 劳动力/n]/nz 就业/vn [1/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w [城镇/n 登记/vn 失业率/n]/nz 为/p 1.5%/m 。/w 全市/n 城镇/n [从业/b 人员/n]/nz [五/m 项/q]/mq 社保/vn 参/vg 保/v 率/v 达到/v 98.6%/m ，/w [城乡/n 居民/n]/nz [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 基本/a 实现/v 全/a 覆盖/v ，/w [新型/b 农村/n 社会/n 养老/vn 保险/n]/nz 参/vg 保/v 率/v 超过/v 98%/m ，/w 保障/v 水平/n 进一步/d 提高/v 。/w 
会议/n 指出/v ，/w 2014年/t 三亚市/ns 经济发展/v 的/ude1 主要/b 预期/v 目标/n 是/vshi ：/w 全市/n 生产总值/n 增长/v [10/m %/w 左右/f]/mq ；/w [全社会/nz 固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v [20/m %/w 左右/f]/mq ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v [15/m %/w 左右/f]/mq ；/w 地方/n 公共/b [财政/n 收入/n]/nz 增长/v [15/m %/w 左右/f]/mq ；/w 接待/v 过夜/vn 游客/n 增长/v [8/m %/w 左右/f]/mq ；/w [城镇/n 居民/n 人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 增长/v [10/m %/w 左右/f]/mq ，/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v [11/m %/w 左右/f]/mq ；/w [居民/n 消费/vn]/nz [价格/n 总/b 水平/n]/nz 涨幅/n 控制/vn 在/p [4/m %/w 左右/f]/mq 。/w 为/p 实现/v 2014年/t 经济/n 工作/vn 目标/n ，/w 将/d 全面/ad 深化改革/v ，/w 促进/v [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 提升/v [城市/n 管理/vn]/nz 水平/n ，/w 加快/v 民生/n 事业/n 发展/vn ，/w 提升/v 政府/nis 服务/v 效能/n ，/w 进一步/d 推动/v 三亚/ns [科学/n 发展/vn]/nz 。/w 
[三亚/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王勇/nr 在/p 听取/v 了/ule 会议/n 工作报告/v 后/f 表示/v ，/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 贯彻/v 落实/vn [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 是/vshi 实施/v “/w 十二五/m ”/w 规划/n 承前启后/bl 的/ude1 关键/n 年/qt 。/w 我们/rr 要/v 认清/v 形势/n ，/w 增强/v 做好/v 今年/t 经济/n 工作/vn 的/ude1 信心/n ；/w 要/v 保持/vn 全市/n 工作/vn 的/ude1 连续/a 稳定/an 、/w 开阔/a 创新/vi ，/w 继续/v 坚持/v 建设/vn 更加/d 卓越/a 、/w 更加/d 和谐/a 三亚/ns ；/w 以/p 以/p 全面/ad 深化改革/v 为/p 动力/n ，/w 卓力/nr 提升/v 三亚/ns 经济发展/v 的/ude1 速度/n 、/w 质量/n 和/cc 效率/n ；/w 立足/vi 当前/t ，/w 确保/v 春节/t 大考/vi 交出/v 良好/a 的/ude1 成绩单/n 。/w 
