记者/nnt 18日/t 从/p [绵阳市/ns 涪城区/ns 政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt 获悉/v ，/w 根据/p 群众/n 反映/v ，/w 绵阳市/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 、/w [检察/b 机关/n]/nz 对/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 王彦铭/nr 的/ude1 [有关/vn 问题/n]/nz 从/p 去年/t 下半年/t 开始/v 展开/vn 了/ule 调查/vn 。/w 目前/t ，/w 王彦铭/nr 因/p 涉嫌/v 违纪/vn ，/w 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
1月9日/t ，/w 央视/j 新闻/n 播出/v 了/ule 《/w [过度/d 医疗/n]/nz 的/ude1 危害/vn 》/w [专题/n 报道/v]/nz ，/w [部分/n 内容/n]/nz 涉及/v [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 。/w 报道/v 播出/vn 后/f ，/w 当地/s 立即/d 成立/vi 了/ule 由/p [纪检/n 监察/vn]/nz 等/udeng 部门/n 及/cc [第三/m 方/q]/mq [医疗/n 机构/n]/nz 专家/nnt 组成/v 的/ude1 [联合/vd 调查组/nis]/nt ，/w 按照/p “/w 查清/v 事实/n 、/w 还原/vi 真相/n 、/w 积极/ad 疏导/v 、/w [依法/d 处理/vn]/nz ”/w 的/ude1 原则/n 入/v 驻/v 医院/nis 展开/v 调查/vn 。/w 
