因/p 琐事/n 泄愤/vn 将/d 女友/n 杀害/v ，/w 后/f 又/d 窃取/v 死者/n 财物/n 。/w 1月17日/t ，/w [三亚市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt (/w 以下/f 称/v 中/f 院/n )/w 对/p 故意/d 杀害/v 被害人/n 钟/n 某某/r 并/cc 实施/v 盗窃/vn 的/ude1 罪犯/nnd 贾树新/nr 进行/vn 终审/n 宣判/v ，/w 并/cc 执行/v 死刑/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 罪犯/nnd 贾树新/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1968年6月4/t 日出/vi 生于/v 河南省/ns 武陟县/ns ，/w 初中/nis 文化/n ，/w 无/v 固定/a 职业/n 。/w 贾树新/nr 与/cc 被害人/n 钟/n 某某/r 于/p 2010年11月/t 认识/v 并/cc 成为/v [男女/n 朋友/n]/nz 。/w 2012年5月27日/t 晚/tg ，/w 贾树新/nr 去/vf 到/v 钟/n 某某/r 租住/nz 的/ude1 三亚市/ns 吉阳镇/ns 荒园/nz 村/n 某/rz 出租屋/nz [203/m 室/n]/mq 睡觉/vi 。/w 钟某某/nr 在/p 喝酒/vi 聊天/vi 时/ng 说/v 贾树新/nr 抛弃/v 她/rr 、/w 她/rr 现在/t 找/v 一个/mq 有钱/a 的/ude1 男人/n 包养/nz 她/rr 等/udeng 话/n 。/w 贾树新/nr 听/v 后/f 很/d 不/d 高兴/a 。/w 当/p 钟/n 某某/r 脱光/v 衣服/n 躺在/v 床/n 上/f 准备/v 睡觉/vi 时/ng ，/w 贾树新/nr 骑/v 在/p 钟/n 某某/r 身上/s 用/p 双手/n 用力/ad 掐住/nz 钟/n 某某/r 的/ude1 颈部/n ，/w 钟某某/nr 挣扎/vi ，/w [二/m 人/n]/mq 翻滚/vi 到/v 地上/s 。/w 贾树新/nr 又/d 翻到/v 钟/n 某某/r 身上/s 掐住/nz 钟/n 某某/r 的/ude1 颈部/n ，/w 钟某某/nr 手脚/n 乱/d 蹬/v ，/w 用/p 嘴/n 咬伤/nhd 贾树新/nr 左手/n 大拇指/n ，/w 并/cc 向/p 贾树新/nr 求饶/vi 。/w 但/c 贾树新/nr 继续/v 掐住/nz 钟/n 某某/r 的/ude1 颈部/n ，/w 直致/nz 钟/n 某某/r 死亡/vi 。/w 经/p 鉴定/vn ，/w 钟某某/nr 系/v 生前/t 被/pbei 扼颈/nz 致/v [机械/n 性窒息/nhd]/nz 死亡/vi 。/w 贾树新/nr 掐死/nz 钟/n 某某/r 后/f ，/w 将/d 钟/n 某某/r 的/ude1 一对/mq 耳环/n 和/cc 一枚/mq 钻戒/n 取/v 下/f ，/w 捡起/nz 钟/n 某某/r 掉/v 在/p 地上/s 的/ude1 半截/mq 黄金/n 项链/n ，/w 又/d 找到/v 钟/n 某某/r 的/ude1 一条/mq 黄金/n 手链/n 、/w 一枚/mq 黄金/n 戒指/n 、/w [三/m 颗/q]/mq 黄金/n 珠子/n 、/w [1000/m 元/q]/mq 现金/n ，/w 然后/c 拿着/vf 上述/b 钱物/n 逃离/v 现场/s 。/w 
罪犯/nnd 贾树新/nr 因/p 琐事/n 泄愤/vn 行凶/vi ，/w 故意/d 非法/b 剥夺/v 他人/rr 生命/n ，/w 致/v 人/n 死亡/vi ；/w 以/p [非法/b 占有/v]/nz 为/p 目的/n [秘密/n 窃取/v]/nz 他人/rr 财物/n ，/w 数额/n 较大/d ；/w 其/rz 行为/n 已/d 分别/d 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz 、/w 盗窃罪/n ，/w 应/v 依法/d 并/cc 罚/v 。/w 贾树新/nr [故意/d 杀人/vi]/nz 犯罪/vn 手段/n 特别/d 残忍/a ，/w 情节/n 特别/d 恶劣/a ，/w 罪行/n 极其/d 严重/a ，/w 应/v 依法/d 予以/vx 严惩/v 。/w 依照/p 相关/vn [法律/n 规定/n]/nz ，/w 中/f 院/n 以/p [故意/d 杀人罪/n]/nz 判处/v 贾树新/nr 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ；/w 以/p 盗窃罪/n 判处/v 贾树新/nr 有期徒刑/n 十个月/t ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [5000/m 元/q]/mq ；/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 决定/v 执行/vn 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 罚金/n 人民币/n [5000/m 元/q]/mq 。/w 贾树新/nr 不服/v 中/f 院/n 判决/vn ，/w 提出/v 上诉/vn 。/w 案/ng 经/p [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 终审/n 裁定/vn ，/w [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz 。/w 并/cc 报经/v 最高人民法院/nto 复核/vn ，/w 核准/v 罪犯/nnd 贾树新/nr 死刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
宣判/v 当日/t ，/w 中/f 院/n 安排/v 罪犯/nnd 贾树新/nr 在/p 三亚市/ns 第一/m 看守所/nis 与/cc 其/rz 儿子/n 会见/v 。/w 会见/v 中/f ，/w 贾树新/nr 表示/v 要/v 儿子/n 照顾/v 好/a 家人/n ，/w 遵纪守法/vl 、/w 本分/n 做人/vi ，/w 不要/d 走/v 他/rr 的/ude1 老路/n 。/w 随后/d ，/w 中/f 院/n 在/p [三亚市/ns 城郊/s 人民法院/nis]/nt [审判/vn 法庭/nis]/nto 向/p 罪犯/nnd 贾树新/nr 宣读/v 了/ule 最高人民法院/nto 的/ude1 [死刑/n 复核/vn]/nz 裁定/vn 和/cc 执行/v 死刑/n 命令/n ，/w 并/cc 将/d 其/rz 验明正身/nz ，/w 押赴/nz 刑场/n ，/w 执行/v 枪决/v 。/w 
