昨日/t ，/w [浙江/ns 人大/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 公布/v 《/w [浙江省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 修改/v 〈/w [浙江省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 〉/w [第/m 十九/m 条/q]/mq 的/ude1 决定/vn 》/w (/w 简称/v 《/w 决定/v 》/w )/w ，/w 宣布/v 昨日/t 起/vf 正式/ad 施行/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 。/w 
浙江/ns 成为/v 全国/n 首/q 个/q 正式/ad 实施/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 的/ude1 省份/n 。/w 杭州/ns 部分/n 街道办/nis 透露/v ，/w 执行/v 细则/n 还/d 未/d 下发/v ，/w 市民/n 可/v 先/d 预约/v 。/w 
据/p 《/w [青年/n 时报/n]/nz 》/w 报道/v 
删改/v “/w 双/q 独/d ”/w 等/udeng [三/m 项/q]/mq 内容/n 
据/p 了解/v ，/w 为了/p 施行/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n ，/w [浙江省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 修改/v 了/ule 《/w [浙江省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w [第/m 十九/m 条/q]/mq 。/w 修改/v 该/rz 条例/n 的/ude1 《/w 决定/v 》/w 于/p 1月13日/t 经/p 浙江省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 通过/p ，/w 16日/t 经/p [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 备案/vi 后/f ，/w 昨日/t 正式/ad 公布/v 并/cc 开始/v 施行/vn 。/w 
昨日/t 公布/v 的/ude1 《/w 决定/v 》/w ，/w 对/p 《/w [浙江省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 》/w [第/m 十九/m 条/q]/mq 作/v 了/ule [3/m 处/n]/mq 删改/v 。/w 将/d 原/b [第一/m 款/q]/mq [第一/m 项/q]/mq “/w 双方/n 均/d 为/p 独生子女/n ，/w 已/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ”/w ，/w 修改/v 为/p “/w 双方/n 或/c 一方/mq 为/p 独生子女/n ，/w 已/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ”/w ；/w 将/d 原/b [第一/m 款/q]/mq [第三/m 项/q]/mq “/w 双方/n 均/d 为/p [农村/n 居民/n]/nz ，/w 一方/mq 两代/mq 以上/f 均/d 为/p 独生子女/n ，/w 已/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ”/w 删去/v ；/w 将/d 原/b [第一/m 款/q]/mq [第七/m 项/q]/mq “/w 一方/mq 为/p 烈士/nnt 的/ude1 独生子女/n ，/w 已/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 ”/w 删去/v 。/w 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 解释/v ，/w 省/n 计生/n 条例/n [十九/m 条/q]/mq [第一/m 款/q]/mq [第一/m 项/q]/mq 的/ude1 修改/vn ，/w 标志着/v 该省/r 开始/v 实施/vn “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 政策/n 适用/vi 于/p 浙江省/ns 各地区/nz 。/w 事实上/bl ，/w 早/a 在/p 去年/t 11月19日/t ，/w 舟山/ns 市民/n 就/d 可/v 申请/vn “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w ，/w 这/rzv 是因为/c 舟山/ns 全市/n 范围内/nz 实施/v 了/ule “/w 舟山/ns 海岛/ns 特批/v 政策/n ”/w 。/w 目前/t ，/w 舟山市/ns 共有/v [87/m 人/n]/mq 提出申请/v ，/w [41/m 对/p]/mq 夫妻/n 拿到/v 二/m 孩/ng 准生证/nz 。/w 
细则/n 近日/t 下发/v 市民/n 可/v 预约/vn 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 现在/t 执行/v 细则/n 还/d 没有/v 下发/vn 到/v 各地/rzs 市/n 。/w 但/c 从/p 法律/n 角度/n 来说/uls ，/w [今天/t 开始/v]/nz 就/d 可以/v 到/v 当地/s 政府/nis (/w [街道/ns 办事处/nis]/nt )/w 申请/v 。/w 近日/t 执行/v 细则/n 就/d 会/v 下发/vn 到/v 街道/ns 。/w 符合/v 申请/vn 条件/n 的/ude1 夫妻/n ，/w 可/v 到/v 当地/s 政府/nis (/w [街道/ns 办事处/nis]/nt )/w 申请/v ，/w 具体/a 由/p 当地/s 的/ude1 卫生/an 和/cc 计生/n 部门/n 进行/vn 审批/vn 。/w 手续/n 审批/v 所需/nz 时间/n ，/w 根据/p 提交/v 材料/n 、/w 各地/rzs 市/n 审批/v 情况/n 而/cc 定/v 。/w 
记者/nnt 随后/d 采访/v 了/ule [上城区/ns 南/b 星/n 街道/ns 办事处/nis]/nt 、/w [拱墅区/ns 康桥/nr 街道/ns 办事处/nis]/nt ，/w 计生科/nit [工作/vn 人员/n]/nnt 均/d 表示/v ，/w 目前/t 暂/d 未/d 接到/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w [政策/n 执行/v]/nz 细则/n ，/w 但/c 可以/v 接受/vn 市民/n 提出/v 的/ude1 申请/vn 预约/v ，/w 等/udeng 具体/a 执行/v 细则/n 下发/v ，/w 再/d 通知/n 市民/n 按规定/nz 提交/v [申请/v 材料/n]/nz 。/w 
[上城区/ns 南/b 星/n 街道/ns 办事处/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 过去/vf 申请/v 再/d 生育/vn 的/ude1 夫妻/n ，/w 凡/d 符合/v 条件/n 的/ude1 ，/w 需要/v 提供/v 双方/n [居民/n 身份证/n]/nz 、/w 结婚证/n 、/w 户口簿/n 、/w [二/m 寸/q]/mq 合照/nz 以及/cc 所在/n 乡镇/n 人民政府/nis (/w [街道/ns 办事处/nis]/nt )/w 出具/v 的/ude1 独生子女/n 证明/v 材料/n ，/w 再/d 向/p 当地/s 乡镇/n 人民政府/nis (/w [街道/ns 办事处/nis]/nt )/w 或/c 生育/vn 管理/vn 地/ude2 提出/v 再/d 生育/vn 申请/v 。/w 申请/v 受理/vn 后/f ，/w 乡镇/n (/w 街道/ns )/w 所在/n 的/ude1 县级/b 卫生/an 和/cc 计生/n 部门/n 进行/vn 审批/vn ，/w 符合/v 生育/vn 条件/n 的/ude1 ，/w 给予/vn 发放/v 准生证/nz 。/w 
□/w 链接/gi 
浙江/ns 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 历程/n 
2013年11月15日十八/t 届/q 三中全会/n 上/f 公布/v “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 的/ude1 政策/n ，/w 浙江省/ns 开始/v 抓紧/v 研究/vn 启动/v 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 。/w 
2013年11月21日/t [舟山市/ns 政府/nis 办公室/nis]/nt 发布/v 通知/n ：/w “/w 符合/v 双方/n 或/c 一方/mq 为/p 舟山/ns 户籍/n 且/c 有/vyou 一方/mq 为/p 独生子女/n 、/w 双方/n 合计/v 已/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 的/ude1 夫妻/n 要求/n 再/d 生育/vn 的/ude1 ，/w 经/p 批准/v ，/w 可/v 再/d 生育/vn 一个/mq 子女/n 。/w ”/w 通知/n 称/v ，/w 这/rzv 一/m “/w 舟山/ns 海岛/ns 特批/v 政策/n ”/w ，/w 是/vshi 结合/v 舟山市/ns 海岛/ns 区域/n 特点/n 和/cc [人口/n 与/cc 经济/n]/nz 社会发展/v 的/ude1 实际/n ，/w 经/p 省政府/n 研究/vn 同意/v ，/w 由省/v [人口/n 计生委/nis]/nt 批复/v 的/ude1 。/w 2013年11月19日/t ，/w 舟山/ns 海岛/ns 特批/v 政策/n 已/d 正式/ad 实施/v 。/w 
2013年12月5日/t 浙江省/ns 修改/v 单独/d 两/m 孩/ng 条例/n 的/ude1 草案/n 。/w 
2013年12月28日/t 浙江省/ns 初定/nz 2014年1月/t 实施/v 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 。/w 
2014年1月17日/t 浙江/ns 实施/v 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 。/w 
□/w 网友/n 
昨天/t 午间/t ，/w 浙江/ns 单独/d 两/m 孩/ng 正式/ad 开放/v 的/ude1 消息/n 在/p 网上/s 传开/vi ，/w 引发/v 网友/n 关注/v 。/w 
既有/v 喜悦/an 也/d 有/vyou 疑惑/vn 担忧/v 
“/w 现在/t 就/d 让/v 生/vn ？/w ”/w 
有/vyou 网友/n 迫不及待/dl 地/ude2 问/v ：/w “/w 符合/v 条件/n 的话/udh ，/w 今天/t 可以/v 申请/vn 单独/d 两/m 孩/ng 准生证/nz 吗/y ？/w ”/w 记者/nnt 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 和/cc [19/m 楼/n]/mq [社区/n 论坛/n]/nz 上/f 看到/v ，/w 昨天/t 问/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 问题/n 就是/v “/w 现在/t 开始/v 我/rr 能/v 直接/ad 去/vf 申请/v 单独/d 两/m 孩/ng 准生证/nz 了/ule 吗/y ？/w ”/w 
“/w 养/v 不/d 养/v 得/ude3 起/vf ？/w ”/w 
除了/p 喜悦/an 、/w 疑惑/vn ，/w 大家/rr 担心/v 的/ude1 是/vshi 自己/rr 到底/d 养/v 不/d 养/v 得/ude3 起/vf 。/w 网友/n @/w 改名/vi 什么/ry 的/ude1 忒/d 麻烦/an 说/v ：/w “/w 想/v 生养/vn 不/d 起/vf ，/w 从/p 出生/vi 到/v 幼儿园/nis 是/vshi 一/m 大笔/n 开销/n 啊/y ！/w ”/w 网友/n @/w Kevin/x _/w Z/x 也/d 同意/v 他/rr 的/ude1 说法/n ：/w “/w 以前/f 是/vshi 随便/ad 生养/v 不/d 起/vf ，/w 后来/t 是/vshi 养/v 得/ude3 起/vf 不/d 允许/v 生/vn ，/w 现在/t 是/vshi 想/v 生养/vn 不/d 起/vf ，/w 再/d 接下来/vl 莫非/d 是/vshi 不想/v 生/vn 的/ude1 节奏/n ！/w ”/w 
“/w 孩子/n 跟/p 谁/ry 姓/v ？/w ”/w 
网友/n @/w 亲亲/nz 小宝贝/nz 说/v ，/w 从/p 国家/n 提出/v 单独/d 两/m 孩/ng 开始/v ，/w 她/rr 就/d 和/cc 老公/n 打算/v 再生/vn 一个/mq ，/w 可/v 当/p 提起/v 孩子/n 跟/p 谁/ry 姓/v 时/ng ，/w 老公/n 和/cc 她/rr 产生/v 了/ule 分歧/n ，/w 老公/n 说/v 按照/p 传统/n 的/ude1 观念/n 孩子/n 应该/v 同一个/b 姓/v ，/w 而且/c 亲/ng [兄弟/n 姐妹/n]/nz 不/d 一个/mq 姓/v ，/w 会/v 对孩子/nz 产生/v 不好/a 的/ude1 影响/vn ；/w 但/c 她/rr 却/d 坚持/v 第二个/mq 孩子/n 应该/v 跟/p 自己/rr 姓/v ，/w 因为/c 孩子/n 是/vshi 自己/rr 怀胎/vi 十月/t 生/v 下来/vf 的/ude1 。/w 
她/rr 这个/rz 想法/n 引起/v 了/ule [很多/m 女/b]/mq 网友/n 的/ude1 共鸣/vn ，/w 她们/rr 这段/r 时间/n 也/d 在/p 为/p 第二个/mq 孩子/n 跟/p 谁/ry 姓/v 闹矛盾/nz 。/w 
□/w 追访/nz 
[80/m 后/f]/mq 夫妻/n 期待/v “/w 马宝宝/nr ”/w 
去年/t 11月/t 下旬/t 单独/d 两/m 孩/ng 政策/n 的/ude1 消息/n 传出/v 时/ng ，/w 范/ng 先生/n 就/d 和/cc 妻子/n 商量/v 着/uzhe 再/d 要/v 一个/mq 孩子/n 了/ule 。/w 
“/w 要是/c 没有/v 消息/n 传/v 出来/vf ，/w 我/rr 俩/m 也/d 不/d 敢往/nz 这个/rz 方面/n 去/vf 考虑/v 。/w 我/rr 上面/f 有/vyou 个/q 哥哥/n ，/w 我/rr 老婆/n 是/vshi 独生子女/n ，/w 之前/f 听说/v 必须/d 双方/n 都/d 是/vshi 独生子女/n 才/d 可以/v 生/vn 第二个/mq 孩子/n 。/w ”/w 范/ng 先生/n 说/v 。/w 
范/ng 先生/n 和/cc 妻子/n 同龄/vi ，/w 今年/t 都/d 是/vshi [33/m 岁/qt]/mq ，/w 夫妻/n 俩/m 育/vg 有一个/mq 儿子/n ，/w 今年/t [3/m 周岁/q]/mq 。/w “/w 听到/v 风声/n 后/f ，/w 我/rr 和/cc 老婆/n 就/d 寻思/v 着/uzhe ，/w 要是/c 再/d 添/v 一个/mq 女儿/n 就/d 完美/a 了/ule 。/w 我/rr 自己/rr 有/vyou 哥哥/n ，/w 深深/d 感到/v 手足/n 情谊/n 的/ude1 重要/a 。/w 在/p 杭州/ns 工作/vn 生活/vn ，/w 虽然/c 养育/v 两个/mq 孩子/n 的/ude1 压力/n 会/v 比较/d 大/a ，/w 但是/c 从/p 长远/a 来看/u ，/w 有/vyou [兄弟/n 姐妹/n]/nz 陪伴/v 对于/p 孩子/n 的/ude1 成长/vn 会/v 有/vyou 非常/d 多/a 的/ude1 好处/n ，/w 他/rr 会/v 学/v 着/uzhe 分享/v ，/w 不再/d 孤单/a 。/w 一家/n [四/m 口/n]/mq 其乐融融/al ，/w 我/rr 想/v 所谓/vn 天伦之乐/n ，/w 也/d 不过如此/vl 吧/y 。/w ”/w 范/ng 先生/n 说/v 。/w 
虽然/c 夫妻/n 俩/m 一直/d 计划/n 着/uzhe 再/d 要/v 个/q 孩子/n ，/w 可/v 不等/vi 政策/n 下来/vf ，/w 两个人/mq 始终/d “/w 不敢越雷池一步/nz ”/w 。/w “/w 我/rr 想/v ，/w 万一/m 地方/n 政策/n 推迟/v 到/v 一年/mq 后/f 再/d 出台/vi ，/w 而/cc 第二个/mq 孩子/n 已经/d 在/p 政策/n 前/f 出生/vi 了/ule ，/w 那/rzv 我们/rr 不/d 就/d 得/ude3 被/pbei 罚款/vi 了/ule 嘛/y 。/w ”/w 范/ng 先生/n 说/v ，/w “/w 反正/d 也/d 不/d 差/a 这/rzv 几个月/mq ，/w 我们/rr 夫妻/n 俩/m 还是/c 等/udeng 白纸黑字/n 的/ude1 文件/n 出来/vf 后/f ，/w 再/d 要/v 第二个/mq 孩子/n 。/w ”/w 
现在/t ，/w 范/ng 先生/n 可以/v 松/ng 一口气/d 了/ule ：/w “/w 我/rr 看/v 网上/s 都/d 登/v 出来/vf 了/ule ，/w 有/vyou 了/ule 这/rzv 纸/n 文件/n ，/w 我/rr 和/cc 老婆/n 就/d 可以/v 安心/a 地/ude2 准备/v 要/v 第二个/mq 孩子/n 了/ule 。/w 我/rr 特别/d 希望/v 能/v 在/p 马年生/nr 一个/mq 女儿/n ，/w 因为/c 老人/n 都/d 说/v 马/n 这个/rz 属相/n 特别/d 好/a ，/w 女孩子/n 如果/c 属/v 马/n 会/v 特别/d 顺/v 。/w 这/rzv 几天/mq 我/rr 咨询/vn 了/ule 很多/m 关于/p 怀/v 女儿/n 的/ude1 方法/n ，/w 现在/t 就/d 期待/v 马/n 年/qt 家里/s 能/v 添/v 一个/mq 小千金/nz 。/w ”/w 
□/w 释疑/vi 
生育/vn 两/m 孩/ng 无/v [时间/n 间隔/n]/nz 要求/n 
1/m ./w 再婚/vi 夫妻/n 能否/v 申请/vn 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt :/w 离异/vi 前/f 及/cc 再婚/vi 后/f ，/w 双方/n 生育/vn 的/ude1 孩子/n 合计/v 只能/v 有一个/mq 。/w 再婚/vi 丈夫/n 或/c 妻子/n 的/ude1 孩子/n ，/w 没有/v 同父/nz 同/p 母/ng 、/w [同父/nz 异母/nz]/nz 或/c 同/p 母/ng 异父/nz 的/ude1 [兄弟/n 姐妹/n]/nz ，/w 才能/n 申请/v 生/vn 第二个/mq 孩子/n 。/w 
2/m ./w 收养/v 孩子/n 的/ude1 夫妻/n 能否/v 申请/vn 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt :/w 收养/v 的/ude1 孩子/n 如果/c 办理/v 过/uguo 合法/a 的/ude1 收养/vn 手续/n ，/w 就/d 计入/v 已/d 生育/v 子女/n 的/ude1 名额/n 内/f 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 没有/v 生育/vn 过/uguo 孩子/n 的/ude1 夫妻/n ，/w 如果/c 只/d 领养/v 过/uguo 一个/mq 孩子/n 就/d 可以/v 申请/vn ，/w 否则/c 就/d 不/d 可以/v 申请/vn 。/w 
[3/m ./w 第一/m 胎/ng]/mq 是/vshi 双胞胎/n 的/ude1 夫妻/n 能否/v 申请/vn 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt :/w [第一/m 胎/ng]/mq 是/vshi 双胞胎/n 的/ude1 夫妻/n 不/d 符合/v 申请/vn 条件/n 。/w 符合/v 申请/vn 条件/n 的/ude1 夫妻/n ，/w 如果/c 第二/m 胎生/b 下/f 的/ude1 是/vshi 双胞胎/n ，/w 不会/v 征收/vn [社会/n 抚养费/n]/nz 。/w 
4/m ./w 生育/vn 第二个/mq 孩子/n 是否/v 有/vyou [时间/n 间隔/n]/nz 的/ude1 要求/n 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt :/w 没有/v [时间/n 间隔/n]/nz 要求/n 。/w 
5/m ./w 已经/d 或/c 刚/d 生育/vn “/w 单独/d 两/m 孩/ng ”/w 的/ude1 夫妻/n ，/w 要/v 被/pbei 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz 吗/y ，/w 现在/t 怀孕/vi 还/d 未/d 生育/vn 的/ude1 夫妻/n 呢/y 
[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt :/w 该/rz 问题/n 的/ude1 相关/vn 内容/n ，/w 等/udeng 近日/t 执行/v 细则/n 出台/vi ，/w 会/v 给予/vn 详细/a 说明/v 。/w 对于/p 现在/t 怀孕/vi 但/c 还/d 未/d 生育/vn 的/ude1 夫妻/n ，/w 如果/c 符合/v 申请/vn 条件/n ，/w 提交/v 申请/vn 后/f ，/w 我们/rr 会/v 加快/vn 审批/v 速度/n ，/w 抓紧/v 批/q 出/vf 。/w 
