人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月17日/t 电/n （/w 于/p 耿燕/nr ）/w “/w 体/ng 彩/ng 环岛/n 赛/vn 之/uzhi 夜/tg ”/w 2014/m [新年/t 音乐会/n]/nz 将/d 于/p 19日/t 省/n 图书馆/nis 音乐厅/nis 奏响/v ，/w 届时/d 来自/v [河北省/ns 歌舞/n 剧院/nis]/nt 的/ude1 [民族/n 乐团/nis]/nz 将/d 为/p 海口/ns 广大/b 市民/n 送/v 上/f 一道/d 丰盛/a 的/ude1 新年/t 音乐/n 大餐/n 。/w 在/p 2014年/t 新春/t 来临/vi 之际/f ，/w 省/n 体/ng 彩/ng 中心/nis 希望/v 通过/p 举办/v 这场/r 音乐会/n ，/w 答谢/v 我省/n 广大/b 民众/n 过去/vf 一年/mq 对/p [中国/ns 体育/n 彩票/n]/nz 的/ude1 支持/vn 和/cc 厚爱/n 。/w 
本次/r 音乐会/n 以/p 合奏/vn 、/w 重奏/nz 、/w 独唱/vn 等/udeng [艺术/n 表演/vn]/nz 形式/n ，/w 通过/p 二胡/n 、/w 琵琶/n 、/w 唢呐/n 、/w 古筝/n 、/w 萨克斯/nrf 、/w 笛子/n 、/w 扬琴/n 等/udeng 民族/n 器乐/nnt ，/w 利用/v 《/w 映山红/n 》/w 、/w 《/w 二泉映月/n 》/w 、/w 《/w 鸿雁/n 》/w 、/w 《/w 茉莉花/n 》/w 、/w 《/w 青花瓷/n 》/w 等/udeng 具有/v 代表性/n 的/ude1 [民族/n 音乐/n]/nz 传达/v 了/ule 2014/m 新春/t 来临/vi 之际/f 的/ude1 欢乐/a 氛围/n 。/w 
[河北省/ns 歌剧舞剧院/n 民族/n 乐团/nis]/nt ，/w 是/vshi 新中国/nz 成立/vi 以来/f 最早/d 组建/v 的/ude1 专业/n [文艺/n 团体/n]/nz 之一/rz 。/w 建团/nz 以来/f ，/w 多次/mq 举办/v 大型/b [演艺/n 活动/vn]/nz ，/w 曾/d 在/p [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 、/w [北京/ns 音乐厅/nis]/nt 成功/a 举办/v 过/uguo 专场/n 音乐会/n ，/w 深受/v 广大/b 观众/n 追捧/v 。/w 
近年来/dl ，/w 省/n 体/ng 彩/ng 中心/nis 积极/ad 支持/v 我省/n 群众/n [文体/n 活动/vn]/nz ，/w 先后/d 为/p 我省/n 多/a 届/q 运动会/n 、/w [环/n 海南岛/ns 国际/n 公路/n 自行车/n 赛/vn]/nz 、/w 国际/n 大帆船/nz 赛/vn 、/w 群众/n 广场/n 健身操/n 舞/v 、/w 排球/n 联赛/n 、/w 自行车/n 联赛/n 、/w 农民/nnt 篮球赛/n 、/w [中国/ns 足球/n]/nz 冬季/t 海南/ns 秀/ag 等/udeng 多个/mq 项目/n 提供/v 了/ule 资金/n 支持/v ，/w 为/p 丰富/a 广大/b [人民/n 群众/n]/nz [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 生活/vn 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n ，/w 充分/ad 彰显/v 了/ule [中国/ns 体育/n 彩票/n]/nz “/w 公益/n 体/ng 彩/ng ，/w 乐善/nz 人生/n ”/w 的/ude1 发行/vn 理念/n 。/w （/w 通讯员/nnt 陈明月/nr ）/w 
