人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月17日/t 三亚/ns 电/n （/w 于/p 耿燕/nr ）/w 在/p 加菲猫/nz [35/m 周年/q]/mq 中国/ns 首/q 展/vg 主/ag 现场/s 的/ude1 三亚市/ns 鹿港/nz 溪山/nz 广场/n ，/w 慕名而来/vl 与/cc [35/m 只/d]/mq 加菲猫/nz 媲美/vi 造型/n 的/ude1 市民/n 、/w 游客/n 于/p 今日/t 掀起/v 了/ule “/w 中国/ns 梦/n  童年/t 梦/n ”/w 中国/ns 三亚/ns 国际/n 玩偶/n 文化节/nz [第二/m 轮/qv]/mq 高潮/n ，/w 加菲猫/nz 迷/v 们/k 可/v 于/p 17日/t -/w 19日/t 到/v 现场/s 参与/v 有/vyou 奖/n 问答/vn 、/w 购物袋/nz DIY/x 、/w “/w 菲/b ”/w 造型/n 模仿秀/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 赢取/v 加菲猫/nz [35/m 周年/q]/mq 精美/a 纪念/v 礼品/n 。/w 
记者/nnt 在/p DIY/x 作画/vi 现场/s 看到/v ，/w 不少/m 慕名/vi 而/cc 至/p 的/ude1 小朋友/n 、/w 情侣/n 纷纷/d 拿起/v 画笔/n 在/p 布包/nz 上/f 、/w T/x -/w 恤/n 上/f 展现/v 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 加菲猫/nz ，/w 不少/m 绘画/n 高手/n 临/v 募/vg 加菲猫/nz 的/ude1 造型/n 、/w 神态/n 、/w 色彩/n 惟妙惟肖/al ；/w 有的/rz 小朋友/n 却/d [打破/v 常规/n]/nz ，/w 按照/p 自己/rr 心里/s 所/usuo 想/v 天马行空/n 地/ude2 创意/n T/x -/w 恤/n 涂鸦/vi 。/w 一名/mq [6/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小男孩/nz 何/ry 远在/v 白色/n T/x -/w 恤/n 上/f 随机/b 印/b 上/f 涂/v 满/a 不同/a 色彩/n 的/ude1 手掌印/nz ，/w 加上/v “/w carfield/x ”/w 的/ude1 艺术/n 字样/n ，/w 俨然/z 成为/v 一件/mq 创意/n 十足/z 的/ude1 时尚/n T/x 恤/n 。/w 当天/t 有/vyou 100余名/m 市民/n 游客/n 参与/v 该项/r DIY/x 活动/vn ，/w 大家/rr 不仅/c 能够/v 将/d 自己/rr 满意/v 的/ude1 涂鸦/vi 作品/n 带走/v ，/w 还/d 能/v 将/d 作品/n 拍照/vi 上/f 传/v 至/p @/w 京海成/nr ./w 鹿港/nz 溪山/nz 官方/n 微信/nz 上/f ，/w 赢取/v 创意/n 大奖/n 。/w 17日/t -/w 19日/t ，/w 只要/c 惟妙惟肖/al 地/ude2 模仿/v [35/m 种/q]/mq 造型/n 加菲猫/nz 中/f 任意/d 一种/mq ，/w 拍照/vi 后/f 发送/v 至/p @/w 京海成/nr ./w 鹿港/nz 溪山/nz 官方/n 微信/nz 上/f ，/w 就/d 有/vyou 机会/n 获得/v 加菲猫/nz 幸运/a 礼品/n 一份/mq 。/w 
据悉/v ，/w “/w 中国/ns 梦/n  童年/t 梦/n ”/w 中国/ns 三亚/ns 国际/n 玩偶/n 文化节/nz 于/p 1月1日/t 在/p [海南/ns 三亚/ns]/ns 鹿港/nz 溪山/nz 广场/n [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 现场/s 不仅/c 有/vyou [35/m 只/d]/mq 1：1/m 比例/n 复制/v 制作/vn 的/ude1 加菲猫/nz 搞怪/nz 造型/n 玩偶/n ，/w 更/d 有/vyou 高达/v [12/m 米/q]/mq 的/ude1 充气/vn 加菲猫/nz 玩偶/n 。/w 而/cc 1978年/t 问世/vi 的/ude1 加菲猫/nz 动漫/n 在/p 全球/n 拥有/v 超过/v 2.6亿/m 的/ude1 热心/a 粉丝/nf ，/w 是/vshi 全世界/n 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 猫/n ，/w 承载/v 着/uzhe 众多/a “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 至/p “/w [70/m 后/f]/mq ”/w 的/ude1 [美好/a 回忆/v]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 鹿港/nz 溪山/nz 小区/n [占地/v 面积/n]/nz 约/d [120/m 亩/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [16/m 万/d ㎡/w]/mq ，/w 集/q 住宅/n 、/w 酒店/nis 、/w 商业/n 、/w 公寓/n 、/w 泛会所/nz 为/p 一体/n 。/w [13/m 栋/q]/mq 高层/n 山/n 居/v 住宅/n 中/f 已有/v 2/m 、/w 3/m 、/w 9/m 、/w [10/m 号楼/q]/mq 封顶/vi ，/w 主/ag 推/v [47/m -/w 103/m ㎡/w]/mq 户型/n ，/w 更/d 有/vyou 部分/n [57/m 平方/q]/mq 一口价/nz 特惠/nz 房源/n [110/m 万元/q]/mq 、/w 万元/q 上/f 岛/n 旅游/vn 度假/vn 基金/n 、/w 团购/v 优惠/vn 折扣/n 等/udeng 。/w 项目/n 现/tg 起价/n [16500/m 元/q]/mq ∕/w 平/v ，/w 均价/nz [23000/m 元/q]/mq ∕/w 平/v ，/w 含/v 3000/m //w ㎡/w 的/ude1 精装修/nz 。/w 
