人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月18日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 日前/t ，/w [贵州/ns 卫视/n]/nz 《/w [非常/d 完美/a]/nz 》/w 节目组/n 走进/v 海南/ns 呀诺达/nz 景区/n ，/w 节目/n 男女/n 嘉宾/n 在/p 美丽/a 的/ude1 热带雨林/n 中/f 甜蜜/a 牵手/vi ，/w 开启/v 一段/mq 别致/a 浪漫/a 的/ude1 约会/vn 之旅/nz 。/w 
据/p 节目/n 编导/nnt 介绍/v ，/w 两位/mq 嘉宾/n 将/d 在/p 景区/n 体验/v 刺激/vn 高空/s 滑索/nz ，/w 携手/vd 走过/v 爱情/n 门/n ，/w 搭/v 帐篷/n 、/w 看星星/nz ，/w 品尝/v 烧烤/vn 大餐/n ，/w 一起/s 度过/v 浪漫/a 露营/vi 之/uzhi 夜/tg 。/w 为/p 保证/v 制作/vn 水准/n ，/w 节目组/n 还/d 动用/v 了/ule 航拍/nz 设备/n ，/w 全方位/n 记录/v 下/f 男女/n 嘉宾/n 热带雨林/n 唯美/nz [浪漫/a 之旅/nz]/nz ，/w 并/cc 将/d 呀诺达/nz 景区/n 震撼/v 的/ude1 空中/s 美景/n 完美/a 呈现/v 给/p 观众/n 。/w 
《/w [非常/d 完美/a]/nz 》/w 是/vshi [贵州/ns 卫视/n]/nz [一/d 档/ng]/mq 适应/v 时尚/n [都市/n 生活/vn]/nz 的/ude1 大型/b 甜蜜/a 微/ag 约会/vi 节目/n ，/w 为/p 广大/b [单身/n 男女/n]/nz 提供/v 公开/ad 的/ude1 婚恋/n 和/cc [交友/vi 平台/n]/nz ，/w 其/rz 时尚/n 绚丽/a 的/ude1 [舞台/n 设计/vn]/nz 和/cc 浓缩/v 的/ude1 甜蜜/a “/w 约会/vi ”/w 模式/n ，/w 已/d 受到/v 观众/n 和/cc 网友/n 广泛/a 关注/v 。/w （/w 通讯员/nnt 马磊斌/nr 、/w 胡立前/nr ）/w 
