人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr 通讯员/nnt 刘骞/nr ）/w 1月18日/t 上午/t ，/w 民/ng 升/v [康复/vn 护理/vn]/nz 养老/vn [发展/vn 中心/nis]/nt 与/cc [海南/ns 工商/n 职业/n 学院/nis]/nt 签署/v 合作/vn 办学/vn 协议/n ，/w 共同/d 组建/v [海南/ns 工商/n 职业/n 学院/nis 民/ng 升/v 学院/nis]/nt ，/w 在/p [养老/vn 服务/vn]/nz [人才/n 培养/v]/nz 、/w [培训/vn 基地/nis]/nz 建设/vn 、/w 产学研/n 等/udeng 方面/n 开展/v 深入/ad 合作/vn 。/w 至此/d ，/w 海南省/ns [第一/m 家/q]/mq 有关/v [养老/vn 服务/vn]/nz 与/cc 管理/vn 的/ude1 全国性/n 学生/nnt 和/cc [管理/vn 人员/n]/nnt [培训/vn 基地/nis]/nz 正式/ad 落户/vi [海南/ns 工商/n 职业/n 学院/nis]/nt 。/w 
民/ng 升/v 学院/nis 是/vshi 民/ng 升/v [康复/vn 护理/vn]/nz 养老/vn [发展/vn 中心/nis]/nt 发起/v 的/ude1 [养老/vn 服务/vn]/nz 全国性/n 、/w 综合性/n 教育/v 平台/n 。/w 秉承/v “/w 老吾老以及人之老/vl ”/w 的/ude1 [核心/n 理念/n]/nz ，/w 旨在/v 通过/p 与/cc 全国/n 院校/n 合作/vn 办学/vn 的/ude1 方式/n ，/w 构建/v 适应/vn 我国/n [老龄化/vn 社会/n]/nz 发展/vn 和/cc [养老/vn 服务/vn]/nz 教育/v 特点/n 的/ude1 [养老/vn 服务/vn]/nz [人才/n 培养/v]/nz 、/w [培训/vn 体系/n]/nz 。/w 通过/p 提升/v [养老/vn 服务/vn]/nz [从业/b 人员/n]/nz [知识/n 水平/n]/nz 和/cc [职业/n 技能/n]/nz ，/w 加强/v [养老/vn 服务/vn]/nz [专业/n 课程/n]/nz 和/cc [职业/n 教育/vn]/nz 培训/vn ，/w 开辟/v [养老/vn 服务/vn]/nz [培训/vn 基地/nis]/nz 等/udeng 方式/n ，/w 培养/v [养老/vn 服务/vn]/nz [专业/n 人才/n]/nz 。/w 
[海南/ns 工商/n 职业/n 学院/nis]/nt 是/vshi 民/ng 升/v [康复/vn 护理/vn]/nz 养老/vn [发展/vn 中心/nis]/nt 在/p 全国/n 范围内/nz 开展/v 合作/vn 办学/vn 的/ude1 首家/n 合作/v 院校/n 。/w [海南/ns 工商/n 职业/n 学院/nis 民/ng 升/v 学院/nis]/nt 的/ude1 成立/vn ，/w 有利于/v 弘扬/v 中华民族/n 敬老/v 爱老/nrf [优良/z 传统/n]/nz 、/w 促进/v 代际/n 和谐/a ，/w 有利于/v 构建/vn 社会/n [养老/vn 服务/vn 体系/n]/nz ，/w 对/p 落实/v 国务院/nt 《/w 关于/p 加快/v 发展/vn 养老/vn 服务业/n 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 、/w 教育部/nt 及/cc 民政部/nis 《/w 关于/p 加快/v 推进/vn 养老/vn 服务业/n [人才/n 培养/v]/nz 的/ude1 意见/n 》/w （/w 建议/n 稿/ng ）/w 的/ude1 [文件/n 精神/n]/nz 具有/v 非常/d 重要/a 的/ude1 意义/n 。/w 
