１７日/t 下午/t ，/w [甘肃省/ns 酒泉市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 一审/b 宣判/v 了/ule 被告人/n 刘生海/nr [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n 。/w 法院/nis 以/p 受贿罪/n 、/w 贪污罪/n 、/w [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 罪/n 、/w 徇私舞弊/vl 不/d 征税/vn 款/q 罪/n ，/w 决定/v 对/p 被告人/n 执行/v 有期徒刑/n ２２年/t 。/w 
一审/b 法院/nis 经/p 审理/v 查明/v ，/w 被告人/n 刘生海/nr 在/p 担任/v [甘肃省/ns 敦煌/ns]/nz [市/n 地税局/nis]/nt 局长/nnt 、/w [酒泉市/ns 地税局/nis]/nt [纪检/n 组长/nnt]/nnt 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 收受/v 、/w 索取/v 他人/rr 财物/n 数额/n 达/v ４７２万余元/m ；/w 通过/p 套取/v 代扣/nz 税款/n 手续费/n ，/w 以及/cc 私设/v “/w 小金库/n ”/w ，/w 以/p 提取/v 现金/n 、/w 报销/v 个人/n 支出/n 费用/n 等/udeng 方式/n ，/w 将/d 单位/n 公款/n １４０余万元/m 据为己有/vl ；/w 将/d 单位/n “/w 小金库/n ”/w 资金/n 近/a [５０/m 万元/q]/mq 以/p 个人/n 名义/n 借/v 给/p 他人/rr 炒股/vi 营利/vn ；/w 作为/p [国家/n 工作/vn 人员/n]/nz ，/w 被告人/n 刘生海/nr [家庭/n 财产/n]/nz 、/w 支出/n 明显/a 超过/v [合法/a 收入/n]/nz ，/w 除/p 受贿/vi 所得/n 款项/n 、/w 贪污/v 所得/n 款项/n 外/f 尚/d 有/vyou ５８８万余元/m 差额/n 部分/n 不能/v 说明/vn 来源/n ；/w 利用/v [税收/n 征管/vn]/nz 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 在/p 没有/v 缴纳/vn 税款/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 指使/v 下属/vn 违规/vn 开具/v 金额/n 近/a [５６５/m 万元/q]/mq 的/ude1 [建筑/n 安装/v 业/ng]/nz 发票/n 一张/mq ，/w 致使/v [国家/n 税收/n]/nz 损失/n ２７万余元/m 。/w 
２０１３年５月１４日/t ，/w 被告人/n 刘生/nr 海因/nrf 涉嫌/v 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 罪/n 被/pbei [敦煌市/ns 人民检察院/nis]/nt 监视居住/v ，/w 同年/d ６月９日/t 被/pbei 依法/d 逮捕/v 。/w 捕/v 前/f 系/v [甘肃省/ns 定西市/ns 地税局/nis]/nt 副局长/nnt 。/w 
[酒泉市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 审理/v 认为/v ，/w 被告人/n 刘生海/nr 的/ude1 行为/n 已/d 构成/v 受贿罪/n 、/w 贪污罪/n 、/w [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 罪/n 、/w 徇私舞弊/vl 不/d 征税/vn 款/q 罪/n ，/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz ，/w 决定/v 执行/vn 有期徒刑/n ２２年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz ４年/t ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n 。/w 刘生海/nr 当庭/d 未/d 明确/a 表示/v 是否/v 上诉/vn 。/w 
