人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr ）/w 1月17日/t 晚/tg ，/w “/w 姹紫嫣红/vl 海/n 之/uzhi 南/b ”/w 海南省/ns [第四/m 届/q]/mq 少数民族/n 文艺/n 会演/vn 颁奖/vn 晚会/n 在/p [海南省/ns 歌舞/n 剧院/nis]/nt 举行/v 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 许俊/nr 等/udeng 领导/n 为/p [获奖/vn 作品/n]/nz 颁奖/vn 。/w 此次/rz 演出/v 节目/n 将/d 参加/v 2014年/t “/w 三月三/t ”/w 主会场/n 活动/vn 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 会演/vn 由/p [海南省/ns 人民政府/nis]/nt 主办/v ，/w 省/n [民族/n 宗教/n]/nz [事务/n 委员会/nis]/nis 、/w 省/n 文化/n 广电/n 出版/v 体育/n 厅/n 共同/d 承办/v 。/w 海口/ns 、/w 三亚/ns 、/w 儋州/ns 、/w 琼海/ns 、/w 万宁/ns 、/w 东方/s 、/w 五指山/ns 、/w 屯昌/ns 、/w 乐东/nz 、/w 陵水/ns 、/w 昌江/ns 、/w 保亭/ns 、/w 琼中/ns 、/w 白沙/ns 等/udeng [14/m 个/q]/mq 市县/n 代表队/nis 共/d 600多人/m 参加/v 会演/vn 。/w 
