人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月17日/t 电/n （/w 于/p 耿燕/nr ）/w 1月14日/t ，/w [国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 和/cc 教育部/nt 联合/vd 在/p [中关村/ns 国家/n 自主/vd 创新/vi 示范区/n]/nz 展示/v 交易中心/nis 召开/v 2013年/t [全国/n 中小学/n]/nz 质量/n 教育/v [社会/n 实践/vn]/nz 基地/nis 现场/s [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 发布/v 会上/n 对/p [35/m 家/q]/mq 单位/n 进行/vn 了/ule “/w 2013年/t [全国/n 中小学/n]/nz 质量/n 教育/v [社会/n 实践/vn]/nz 基地/nis ”/w 授牌/vn ，/w [海南/ns 英利/nrf 党委/nis]/nt 书记/nnt 温东征/nr 代表/nnt 海南/ns [英利/nrf 新能源/nz]/nz 有限公司/nis 接受/v 主办方/nz 颁发/v 荣誉/n ，/w 海南/ns 仅有/nz 两家/mq 单位/n 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 2013年/t [全国/n 中小学/n]/nz 质量/n 教育/v [社会/n 实践/vn]/nz 基地/nis 建设/vn 工作/vn 中/f ，/w 海南/ns 英利/nrf 积极/ad 认真/ad 制定/v 了/ule 适合/v 不同/a 或/c 特定/b 年级/n 学生/nnt 质量/n 教育/v [社会/n 实践/vn]/nz 基地/nis 的/ude1 活动/vn [实施/v 方案/n]/nz ，/w 综合/vn 考虑/v 中小学生/nnd 的/ude1 年龄/n 层次/n 、/w 知识结构/gi 、/w 安全/an 保障/vn 等/udeng 因素/n ，/w 在/p 厂房/n 建设/vn 期间/f 即/v 已/d 设计/vn 开辟/v 环形/n 走廊/n 、/w 全/a 透明/a 视窗/n 的/ude1 参观/vn 通道/n ，/w 不仅/c 提高/v 了/ule 中小学生/nnd 参观/v 过程/n 的/ude1 安全性/n ，/w 又/d 便于/v 集中/vn 性/ng 的/ude1 学习/vn 讲解/v 。/w 同时/c ，/w 在/p 不/d 影响/v [正常/a 生产/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 海南/ns 英利/nrf 对/p [生产/vn 现场/s]/nz 进行/vn 了/ule 有效/a 划分/v ，/w 合理/a 安排/v 了/ule 不同/a 教学/vn 场所/n ，/w 制作/v 了/ule 参观/v 引导/vn 牌/n 、/w 安全/an 警示/v 标识/n 等/udeng 标牌/n ，/w 为/p [教育/vn 基地/nis]/nz 提供/v 了/ule 安全/an 、/w 通畅/an 、/w 现代化/vn 的/ude1 参观/vn 实践/v 环境/n 。/w 
海南/ns 英利/nrf 还/d 积极/ad 开展/v 中小学生/nnd 科普/b 活动/vn ，/w 对/p 来/vf 参观/v 的/ude1 中小学生/nnd 进行/vn 科普/b [宣传/vn 教育/vn]/nz ，/w 让/v 学生/nnt 参观/v 生产/vn 车间/n ，/w 了解/v 各种/rz 光伏/nz [产品/n 质量/n]/nz 和/cc [检测/vn 技术/n]/nz ，/w [光伏/nz 产品/n]/nz 安全/an [科普/b 教育/vn]/nz ，/w 并/cc 开展/v “/w 家属/n 参观/v 开放/vn 日/b ”/w 活动/vn ，/w 为/p 员工/n 家属/n 提供/v 了解/vn [光伏/nz 产品/n]/nz [质量/n 安全/an]/nz 工作/vn 的/ude1 机会/n 。/w 此外/c ，/w 海南/ns 英利/nrf 还/d 为/p 提高/v [未/d 就业/vn 毕业生/n]/nz 的/ude1 择业/vn 竞争力/n ，/w 增加/v 其/rz 具体/a 操作/v 能力/n 和/cc [实际/n 工作/vn]/nz 经验/n ，/w 建厂/v 以来/f 一直/d 积极/ad 为/p [海南/ns 大学/nis]/ntu 、/w [海南/ns 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 及/cc 多/a 所/usuo 技校/nis 等/udeng 大中专/n 学生/nnt 提供/v 见习/vn 机会/n 让/v 他们/rr 有/vyou 机会/n 亲身/d 体验/v 、/w 学习/v [光伏/nz 产品/n]/nz [质量/n 安全/an]/nz 工作/vn 的/ude1 内容/n ，/w 为/p 学生/nnt 们/k 将来/t 走向/v 职业/n 岗位/n 打下/v 了/ule 良好/a 的/ude1 实践/vn 基础/n 。/w （/w 通讯员/nnt 王育林/nr ）/w 
