人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月18日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w ：/w 一年一度/bl 的/ude1 新春佳节/nz 即将/d 来临/vi ，/w 海南/ns 没有/v 北方/s 的/ude1 冰天雪地/n ，/w 只有/c 浓厚/a 的/ude1 热带/n 温暖/an 气息/n 。/w 为了/p 让/v 广大/b 游客/n 市民/n 更/d 能/v 感受/vn 节日/n 的/ude1 欢乐/a 氛围/n ，/w [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 浓情/nz 推出/v 了/ule “/w 踏/v 马/n 迎新春/nz ，/w 玩/v 嗨/e 动物园/n ”/w 的/ude1 优惠/vn [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 让/v 您/rr 在/p 寒冬腊月/n 体验/v 绿色/n 盎然/z ，/w 与/cc 百兽/n 同/p 乐/a 。/w 
一/m 、/w “/w 新年/t 财神到/nz ，/w 红包/n 送/v 不停/v ”/w 活动/vn ：/w 
据说/v ，/w 正月初一/t 至/p 初七/t ，/w [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 区/n 里/f 将/d 有/vyou 一位/mq 财神爷/n 降临/vi ，/w 来/vf 这里/rzs 游玩/v 的/ude1 游客/n 如/v 能/v 巧遇/v ，/w 不仅/c 可以/v 获得/v 财神爷/n 派/v 发/v 的/ude1 红包/n 或/c 礼品/n ，/w 且/c 还/d 能/v 与/cc 财神爷/n 亲密/a 接触/v 合影/vi ，/w 求得/v 好运/n ，/w 保佑/v 自己/rr 马/n 年/qt 行/ng 好运/n ，/w [财源/n 滚滚/z]/nz 。/w 
二/m 、/w “/w 加/v 关注/vn 、/w 抽/v 大奖/n ”/w 活动/vn ：/w 
正月初一/t 至/p 初七/t ，/w 凡是/d 关注/v [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 微信/nz 公众/n 号/q 的/ude1 游客/n ，/w 扫描/vn 现场/s 的/ude1 景区/n 二维码/nz 并/cc 分享/v ，/w 即可/v 参加/v 狂野/nz 大/a 抽奖/vn 活动/vn ，/w 奖品/n 丰富/a ，/w 欢迎/v 广大/b 游客/n 市民/n 积极/ad 参加/v ，/w 活动/v 地点/n 为/p [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 景区/n 及/cc 海口市/ns 万绿园/ns 。/w 
三/m 、/w “/w 春节/t 嘉年华/n 、/w 玩/v 嗨/e 动物园/n ”/w 活动/vn ：/w 
[正月/t 初三/n]/nz 至/p 初五/t ，/w [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 与/cc 知名/a 旅游网/nz “/w 同程网/nz ”/w 共同/d 策划/vn 了/ule “/w 玩/v 嗨/e 动植物/n 园/ng ”/w 春节/t 嘉年华/n 活动/vn 。/w 届时/d ，/w 游客/n 朋友们/nz 在/p 探秘/v 热带雨林/n 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 可以/v 免费/vn 观赏/v 儿童/n 人/n 偶/d 互动/v 舞台剧/n 、/w 亲子/nz 儿童剧/n 、/w 可爱/a 搞怪/nz 的/ude1 小丑/n 表演/vn 等/udeng 节目/n ，/w 更/d 有/vyou 欢乐/a [互动/vn 游戏/n]/nz 可/v 参与/vn 和/cc 丰富/a 的/ude1 礼品/n 赠送/v 。/w 让/v 大/a 朋友/n 回归/v 童年/t ，/w 让/v [小/a 朋友们/nz]/nz 寓教于乐/vl 。/w “/w 爸/n 比/p ，/w 今年/t 过年/vi 去哪儿/nz 呀/y ？/w ”/w 到/v [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 看/v 亲子/nz 表演/vn 吧/y ！/w 
四/m 、/w 现实/n 版/n “/w 熊出没/nz ”/w 续集/n 开拍/v 了/ule ：/w 
在/p 茂密/a 的/ude1 深林/nz 里/f ，/w 光头/n 强/a 与/cc 熊大熊/nr [二/m 打/v]/mq 得/ude3 不可开交/al ，/w 他们/rr 的/ude1 孩子们/nz 又/d 会/v 发生/vn 怎样/ryv 的/ude1 故事/n 呢/y ？/w 到/v [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 来/vf 感受/v 下/f 吧/y ！/w [春节/t 期间/f]/nz [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 里/f 将/d 有/vyou [15/m 只/d]/mq [小熊/n 宝宝/n]/nz 参与/v “/w 熊出没/nz ”/w 续集/n 拍摄/v ，/w 还/d 缺/v 导演/nnt 和/cc 小/a 光头/n 强/a 哦/e ，/w 带/v 上/f 您/rr 的/ude1 宝宝/n 来/vf 参演/v 吧/y ，/w 把/pba 您/rr 宝宝/n 和/cc 小熊/n 的/ude1 故事/n 记录/v 下来/vf ，/w 当/p 一回/mq 您/rr 宝宝/n 心中/s 最/d 棒/ng 的/ude1 导演/nnt 吧/y ！/w 
五/m 、/w “/w 心想事成/vl ，/w 梦想成真/n ”/w 活动/vn ：/w 
您/rr 现在/t 还是/c 单身/n ，/w 想/v 在/p 新年/t 找到/v 心仪/v 的/ude1 另一半/mq ，/w “/w 马上/d 有/vyou 对象/n ”/w 吗/y ？/w 您/rr 现在/t 手头/n 吃紧/a ，/w 想/v “/w 马上/d 有钱/a ”/w 吗/y ？/w 您/rr 现在/t 身/ng 在/p 蜗居/v ，/w 想/v “/w 马上/d 有/vyou 房/n ”/w 吗/y ？/w 这/rzv 统统/d 不是/c 问题/n ，/w 来/vf [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 吧/y ，/w 立马/d 让/v 您/rr 心想事成/vl 、/w 梦想成真/n ！/w 不止/v 这些/rz 哦/e ，/w 还有/v “/w [马上/d 封侯/nz]/nz ”/w 、/w “/w 马到成功/vl ”/w 、/w “/w 一马当先/dl ”/w ./w ./w ./w ./w ./w ./w 您/rr 不信/v 啊/y ，/w 来看/u 看吧/nz ，/w 保/v 您/rr 不虚此行/vl ！/w 
六/m 、/w “/w 新春佳节/nz 品/ng 美食/n ”/w 活动/vn ：/w 
亲爱的/n 吃货/nz 们/k ，/w [今年/t 春节/t]/nz 有/vyou 福/n 了/ule ！/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 火烈鸟/n [生态/n 餐厅/nis]/nt 特别/d 为/p 游客/n 推出/v 了/ule 特色/n 的/ude1 海南/ns 团圆饭/n ，/w 有/vyou 特色/n 养身/vi 餐/qv 、/w 海南/ns 本地/rzs 菜/n 、/w 乡村/n 农家乐/nz 等等/udeng ，/w 食材/n 全/a 由/p 园区/n 自/p 产/v ，/w 绝对/d [绿色/n 环保/n]/nz ，/w 还有/v 园区/n 自酿/nz 的/ude1 [养生/vn 保健/n]/nz 美酒/n ，/w 您/rr 可以/v 来/vf 动植物/n 园/ng 赏/v 美景/n ，/w 品/ng 美食/n ，/w 提前/vd 预定/vn 还有/v 惊喜/a 和/cc 折扣/n 哦/e 。/w （/w 本/rz 活动/v [最终/d 解释权/n]/nz 归/v [海南/ns 热带/n 野生/b 动植物/n 园/ng]/nz 有限公司/nis ）/w (/w 通讯员/nnt 陈震江/nr )/w 
