“/w 我/rr 不是/c 来/vf 讲话/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 来/vf 听/v 意见/n 的/ude1 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi [今天/t 上午/t]/nz 的/ude1 [北京/ns 人代会/nis]/nt 朝阳区/ns 代表团/n 审议/v 现场/s ，/w 前来/vi 旁听/v 的/ude1 北京市/ns 市长/nnt 王安顺/nr 开口/vi 的/ude1 [第一/m 句话/q]/mq 。/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 历经/v 至少/d [三/m 稿/ng]/mq 修改/v 的/ude1 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w （/w 下/f 称/v 条例/n 草案/n ）/w 刚刚/d 提交/v 大会/n 审议/v 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 13年/t 来/vf ，/w [北京市/ns 人代会/nis]/nt 第一次/mq 行使/v 立法权/n ，/w 王安顺/nr 评价/vn 它/rr 的/ude1 意义/n “/w 非同一般/vl ”/w 。/w 
“/w [空气/n 污染/vn]/nz 是/vshi 个/q 最大/gm 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v ，/w 人/n 的/ude1 生存/vn 无非/d 依靠/v [三/m 个/q]/mq 最重要/nz 的/ude1 [基本/a 要素/n]/nz ：/w 阳光/n 、/w 空气/n 、/w 水/n ，/w 而/cc 现在/t [空气/n 和/cc 水/n]/nz 都/d 受到/v 污染/vn ，/w “/w 阳光/n 我/rr 看/v 因为/c [空气/n 和/cc 水/n]/nz 被/pbei 污染/vn 也/d 变得/vi 不/d 那么/c 明亮/a 了/ule ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w [空气/n 污染/vn]/nz 问题/n 是/vshi [民生/n 问题/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi [经济/n 问题/n]/nz 、/w [社会/n 问题/n]/nz ，/w 还是/c [政治/n 问题/n]/nz —/w —/w 包括/v 国内/s 和/cc 国际/n 问题/n 。/w 
针对/p [空气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 治理/vn ，/w 国务院/nt 于/p 去年/t 9月10日/t 发布/v 了/ule 《/w [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 其中/rz 明确/a 要求/n ：/w 到/v 2017年/t ，/w 北京市/ns [细/a 颗粒物/n]/nz 年均/v 浓度/n 控制/vn 在/p [60/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q 。/w 
王安顺/nr 回忆/v ，/w 自己/rr 当时/t 带着/vn [壮士/n 断腕/nz]/nz 的/ude1 决心/n 签订/v 了/ule 这份/r “/w 生死状/nz ”/w ：/w “/w 如果/c [空气/n 污染/vn]/nz （/w 治理/v 目标/n ）/w 到/v 2017年/t 实现/v 不/d 了/ule ，/w 领导/n 说/v 了/ule 既是/c 句/q 玩笑/n 话/n ，/w 也/d 是/vshi 句/q 分量/n 很重/nz 的话/udh ，/w ‘/w 提/v 头/n 来/vf 见/v ’/w 。/w ”/w 
备战/vi APEC/x ：/w “/w 不能/v 也/d 得/ude3 能/v ”/w 
国务院/nt 计划/n 公布/v 的/ude1 8/m 天后/nz ，/w 北京市/ns 发布/v 了/ule 《/w [2013/m -/w 2017/m 年/qt]/mq 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 在/p 其中/rz 提出/v 行动/vn 目标/n ，/w 并/cc 分解/v 为/p [84/m 项/q]/mq 具体/a 工程/n 。/w 在/p 此/rzs 背景/n 下/f ，/w 即将/d 出台/vi 的/ude1 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 》/w 将/d 成为/v [北京市/ns 政府/nis]/nto 未来/t 几年/mq 中/f 一系列/b 治污/vn 减排/v 行动/vn 的/ude1 [法律/n 依据/n]/nz ，/w 其/rz 使命/n 不/d 可谓/v 不/d 重大/a 。/w 
北京市/ns 去年/t 的/ude1 优良/z 天数/n 不及/vi 全年/n 天数/n 的/ude1 一半/m ，/w 全市/n PM2/x ./w 5/m 年均/v 浓度/n 超/v 国标/n [1/m ./w 56/m 倍/q]/mq ，/w 形势/n 十分/d 严峻/a 。/w 而/cc 2014年/t 还/d 将/d 面临/v 一个/mq 更大/d 的/ude1 挑战/vn ：/w 秋天/t ，/w [亚太/b 经/p 合/v 组织/n]/nt (/w APEC/x )/w 领导人/nnt [非正式/b 会议/n]/nz 将/d 在/p 北京/ns 召开/v 。/w 
“/w 领导/n 见/v 了/ule 面/nf 就/d 反复/d 问/v 一件/mq 事/n ：/w 今年/t 的/ude1 [亚太/b 经/p 合/v 组织/n]/nt 会议/n ，/w 你/rr 能/v 不能/v 保证/vn [空气/n 质量/n]/nz 没问题/nz ？/w 我/rr 说/v 能/v 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v 到/v 这儿/rzs ，/w 底下/f 的/ude1 代表/nnt 们/k 轰然/d 笑/v 起来/vf 。/w “/w 你/rr 不能/v 也/d 得/ude3 能/v 啊/y 。/w ”/w 
“/w 该/rz 做/v 的/ude1 我/rr 都/d 做/v 了/ule ”/w 
在/p 此/rzs 之前/f 发言/vi 的/ude1 两位/mq 朝阳区/ns 人大代表/nnt ，/w [环境保护部/nis 环境/n 规划院/nis]/nt 副院长/nnt 王金南/nr 和/cc [中科院/n 地理/n 科学/n 与/cc 资源/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 闵庆文/nr ，/w 均/d 对/p 条例/n 草案/n 提出/v 了/ule [修改/v 意见/n]/nz 。/w 王安顺/nr 说/v ，/w 北京市/ns 目前/t 的/ude1 [行动/vn 计划/n]/nz 主要/b 是/vshi 压/v 减/v 燃煤/vn 、/w 控/v 车/n 减/v 油/n 、/w 治污/vn 减排/v 、/w 清洁/a 降尘/nz [四大/n 工程/n]/nz 。/w 
“/w 现在/t 专家/nnt 解读/v 多/a 了/ule ，/w 也/d 不/d 知道/v 谁/ry 权威/n ，/w 昨晚/t 我/rr 又/d 看见/v [13/m 个/q]/mq 院士/nnt 提出/v 一份/mq 报告/n ，/w 说/v （/w 雾霾/nz 的/ude1 ）/w 原因/n 还/d 没/d 查/v 清楚/a ，/w 要求/n 尽快/d 开展/v 研究/vn 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v ，/w “/w 但/c 我/rr 觉得/v ，/w 不/d 就/d 那么/c 几个/mq 方面/n ，/w 我/rr 也/d 不/d 研究/vn 深层/b 成因/n ，/w 你们/rr 说/v 哪儿/rys 是/vshi 污染源/n ，/w 我们/rr 就/d 做/v 哪/ry [几/d 件/q]/mq 事/n 。/w 你/rr 说/v 控/vn 车/n 贡献率/n 不是/c 那么/c 大/a ，/w 但/c 我们/rr 也/d 做/v 了/ule ，/w 该/rz 关停/v 的/ude1 企业/n [2000/m 多家/mq]/mq ，/w 我们/rr 关/n 了/ule ，/w 几个/mq 方面/n 全都/d 做完/v 了/ule ，/w 你/rr 说/v 它/rr 再/d 有/vyou 雾霾/nz ，/w 我/rr 就/d …/w …/w ”/w 他/rr 的话/udh 再次/d 被/pbei 代表/nnt 们/k 的/ude1 笑声/n 淹没/v 。/w 
政府/nis 是/vshi “/w 第一/m 主体/n ”/w 
相比/vi 其他/rzv 法规/n ，/w 《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n 》/w 的/ude1 一个/mq 亮点/n 在于/v 明确/a [总量/n 控制/vn]/nz 的/ude1 原则/n ，/w 并/cc 强调/v 政府/nis 在/p 其中/rz 的/ude1 作用/n 。/w 条例/n 草案/n [第七/m 条/q]/mq 规定/n ，/w [市/n 人民政府/nis]/nz 对/p 本市/r 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 工作/vn 负/v 总责/n ，/w 区/n 、/w [县/n 人民政府/nis]/nt 在/p 各自/rr 辖区/n 范围内/nz 承担/v 相应/vn 责任/n 。/w 
当着/p 众/ag 代表/nnt 的/ude1 面/nf ，/w 王安顺/nr 对坐/vi 在/p 一侧/f 的/ude1 [朝阳/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 程连元/nr 和/cc 区长/nnt 吴桂英/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 跟/p 中央/n 签订/v 了/ule 责任状/n ，/w 对不起/v ，/w 连元和/nr 桂/b 英/b ，/w 我/rr 是/vshi 代表/nnt 你们/rr 去/vf 的/ude1 （/w 众/ag 笑/v ）/w 。/w 这次/r 不是/c 说/v 就/d 我/rr 一个人/mq 承担/v ，/w 是/vshi 属/v 地/ude2 负责/v ，/w 你/rr 把/pba 这/rzv [四/m 项/q]/mq 问题/n 在/p 你/rr 这个/rz 区域/n 管/v 好/a ，/w 细化/v 落实/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 第一/m 。/w ”/w 
其次/c ，/w 王安顺/nr 说/v ，/w 还要/d 坚持/v [依法/d 行政/n]/nz ，/w 坚决/ad 治理/vn 违法/vn 违规/vn 的/ude1 行为/n ，/w 将/d 条例/n 学习/v 好/a 、/w 宣传/vn 好/a 、/w 落实/v 好/a ，/w 只要/c 能/v 依法/d 执行/v ，/w 情况/n 一定会/nz 改善/v 。/w 第三/m 是/vshi 要/v 广泛/a 动员/v [社会/n 力量/n]/nz ，/w 让/v 全市/n 人民/n 都/d 来/vf 参与/v ，/w “/w 解决/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 就/d 得/ude3 有/vyou 一股/mq 狠劲/n 儿/ng 。/w ”/w 
