-/w 一本/mq 2007年前/t 就/d 已/d 出版/v 的/ude1 “/w 旧书/n ”/w 《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w ，/w 因为/c 王岐山/nr 的/ude1 一句/mq 推荐/v ，/w 从/p 2013/m 年底/f 开始/v ，/w 又/d 一跃/d 成为/v 跨越/vn 年度/n 的/ude1 畅销书/n 。/w 据/p 该书/r 的/ude1 出版/vn 方/q 、/w [湖南/ns 文艺/n 出版社/nis]/nt 透露/v ：/w 《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 已/d 紧急/a 加印/v 中/f ，/w 即将/d 重新/d 上市/vn 。/w 现在/t 当当网/nz 上/f ，/w 这/rzv 本书/r 随时/d 有/vyou 售/v ，/w 标示/v 的/ude1 出版/vn 日期/n 则/d 是/vshi 2012年9月/t 。/w 
-/w 这位/r 清朝/ns 的/ude1 “/w 模范/n 优质/b 公务员/nnt ”/w ，/w 是/vshi 个/q 怎样/ryv 的/ude1 人物/n 呢/y ？/w 
陈廷敬/nr 生平/n 
(/w 1639/m ～/w 1712/m )/w 原名/n 陈敬/nr ，/w 清/tg 顺治帝/nz 赐名/vi 廷/ng 敬/v ，/w 字/n 子/ng 端/v ，/w 号/q 说/v 岩/ng ，/w 晚年/t 号/q 午/tg 亭/ng 山/n 人/n 。/w 山西/ns 泽州/ns (/w 今/tg 山西/ns 晋城/ns )/w 人/n ，/w 出身/v 官宦/nnd 世家/n 。/w 顺治十四年/t (/w 1657/m )/w 中/f 举/v ，/w 次/qv 年中/t 进士/nnt 。/w 自/p 康熙/n 八年/t (/w 1669/m )/w 始/vg ，/w 陈廷敬/nr 历任/v 国子监/nz 司业/nnt 、/w [侍读/nnt 学士/nnt]/nnt 、/w [礼部/n 侍郎/nnt]/nnt 、/w 经/p 宴/ng 讲官/nnt 等/udeng 职/ng ，/w 自/p 康熙/n 二十五年/t 至/p 二十七年/t (/w 1686/m ～/w 1688/m )/w 三年/t 之间/f ，/w 更/d 历任/v [工部/nz 尚书/nnt]/nnt 、/w [户/q 部/q 尚书/nnt]/nnt 及/cc [吏部/n 尚书/nnt]/nnt 。/w 
康熙/n 二十七年/t (/w 1688/m )/w ，/w 陈廷敬/nr 任/v [吏部/n 尚书/nnt]/nnt 时/ng 因/p 受/v 亲家/n 、/w 湖广/nz 巡抚/nnt 的/ude1 贪黩/nz 案/ng 牵连/v ，/w 引咎辞职/vl 。/w 两年/mq 后/f ，/w 复/dg 起/vf 为/p 督察院/nz [左/f 都御史/nz]/nnt ，/w 不久/d 又/d 官/n 复/dg [工部/nz 尚书/nnt]/nnt ；/w 康熙/n 四十二年/t (/w 1703/m )/w ，/w 晋/b [文渊阁/nz 大学士/nnt]/nnt ，/w 兼/v [吏部/n 尚书/nnt]/nnt ；/w 康熙/n 四十九年/t (/w 1710/m )/w ，/w 他/rr 受命/vi 与/cc 张玉书/nr 领导/n 编篡/nz 一部/mq 大型/b 字典/n ，/w 这/rzv 就是/v 后来/t 著名/a 的/ude1 《/w [康熙/n 字典/n]/nz 》/w 。/w 康熙/n 五十年/t (/w 1711/m )/w ，/w 首辅/nnt 大学士/nnt 张玉书/nr 去世/vi ，/w 陈廷敬/nr 奉命/vd 入直/nz ，/w 总领/nz 阁/ng 务/vg ；/w 次年/t 陈廷敬/nr 病逝/vi ，/w [康熙/n 皇帝/nnt]/nz 亲笔/d 为/p 他/rr 写下/v 挽诗/n ，/w 谥号/n 文/ng 贞/nz 。/w 
这/rzv 本书/r 是/vshi 基于/p 史实/n 的/ude1 再/d 创作/vn 
他/rr 叫/vi 陈廷敬/nr ，/w 生于/v 明朝/t 末年/f ，/w 长/a 在/p 清朝/ns 初/f 年/qt 。/w 他/rr 在/p 顺治/t 年间/n 中/f 举/v ，/w 是/vshi 康熙/n 手下/s 的/ude1 重臣/nnt 。/w 但/c 在/p 众多/a [历史/n 小说/n]/nz 及/cc 影视/b 剧中/n ，/w 陈廷敬/nr 几乎/d 是/vshi 一个/mq 被/pbei 遗忘/v 的/ude1 人物/n 。/w 他/rr 入仕/nz 53年/t ，/w 官/n 至/p 相位/n 。/w 《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 作者/nnt 王跃文/nr 评价/vn 他/rr ：/w “/w 清官/n 多/a 酷/ag ，/w 陈廷敬/nr 是/vshi 清官/n ，/w 却/d [宅心/nz 仁厚/a]/nz ；/w 好/a 官/n 多/a 庸/ng ，/w 陈廷敬/nr 是/vshi 好/a 官/n ，/w 却/d 精明强干/vl ；/w 能/v 官/n 多/a 专/a ，/w 陈廷敬/nr 是/vshi 能/v 官/n ，/w 却/d 从善如流/vl 。/w ”/w 
12月6日/t ，/w 《/w [凤凰/ns 周刊/n]/nz 》/w 一篇/mq 《/w 王岐山/nr 脸谱/n 》/w 的/ude1 报道/vn ，/w 一度/d 让/v 《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 卖/v 脱/v 了/ule 销/v 。/w 
《/w 王岐山/nr 脸谱/n 》/w 一/m 文中/s 提到/v ：/w [2007/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 时任/v 北京/ns 市长/nnt 的/ude1 王岐山/nr 即将/d 上调/v 中央/n ，/w 在/p 向/p 同僚/n 们/k 告别/vi 之/uzhi 时/ng ，/w 他/rr 推荐/v 了/ule [两/q 本书/r]/mq ，/w 其中/rz 之一/rz 便是/v 在/p 当年/t 出版/v 的/ude1 历史/n 长篇小说/n 《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 。/w [很多/m 人/n]/mq 应该/v 一并/d 记得/v ：/w 2012/m 年底/f ，/w 王岐山/nr 推荐/v 的/ude1 托克维尔/nrf 《/w [旧/a 制度/n 与/cc 大革命/n]/nz 》/w 也/d 成为/v 当年/t 的/ude1 畅销/v 热门/a 。/w 
不过/c ，/w 托克维尔/nrf 的/ude1 书/n 是/vshi 扎扎实实/z 分析/v 历史/n ，/w 王跃文/nr 这/rzv 本/rz 《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 则/d 是/vshi 基于/p 史实/n 的/ude1 再/d 创作/vn ，/w 许多/mq 细节/n 和/cc 故事/n 是/vshi “/w 合理/a 想象/v ”/w ，/w 并且/c 真/a 有/vyou 其/rz 事/n 。/w 
说/v 到/v 写作/vn 这/rzv 本书/r 的/ude1 初衷/n ，/w 王跃文/nr 说/v 是/vshi 自己/rr 有/vyou 一年/mq 去/vf 山西/ns 阳城/ns 陈廷敬/nr 的/ude1 故居/n [皇城/ns 相府/nz]/nz 参观/v 游览/vn ，/w 听/v 了/ule 当地人/n 对/p 这位/r 先贤/n 的/ude1 介绍/vn ，/w 顿/qv 生/v 敬仰/vn 之/uzhi 心/n 。/w 随后/d ，/w 他/rr 查阅/v 了/ule 陈廷敬/nr 相关/vn 的/ude1 [历史/n 资料/n]/nz ，/w 读/v 了/ule 大量/m 同/p 时期/n 的/ude1 清代/t 正史/n 和/cc 野史/n 、/w 笔记/n ，/w 积累/v 了/ule [写作/vn 素材/n]/nz ，/w 写出/v 了/ule 这部/r 小说/n 。/w 
清朝/ns 官场/n “/w 五字诀/nz ”/w ：/w 等/udeng 、/w 忍/v 、/w 稳/a 、/w 狠/d 、/w 隐/v 
《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 首先/d 是/vshi 一部/mq 好看/a 的/ude1 小说/n 。/w 小说/n 以/p 陈廷敬/nr 卷入/v 科考/n 弊/ng 案/ng 开始/v ，/w 在/p [50/m 余年/q]/mq 的/ude1 为/p 官/n 生涯/n 中/f ，/w 他/rr 微服私访/vl ，/w 办案/vn 明察秋毫/vl ，/w 与/cc 明珠/n 、/w 索额图/nz 、/w 高士奇/nr 、/w 徐乾学/nr 等/udeng 同僚/n 明争暗斗/vl 几十年/mq ，/w 要/v 服侍/v 皇上/nnd 也/d 要/v 心怀/v 百姓/n ，/w 在/p 天子/nnd 脚下/f 如履薄冰/vl ，/w 但/c 一一/m 化险为夷/vl ，/w 其间/f 得/ude3 贵人/n 和/cc [红颜/n 知己/n]/nz 相助/v ，/w 年/qt 逾/v 七旬/n 后/f 主动/ad [全身/n 而/cc 退/v]/nz ，/w 康熙/n 评价/vn 他/rr “/w 几/m 尽/vi 完/vi 人/n ”/w 。/w 
在/p 小说/n 中/f ，/w 作者/nnt 替/p 陈廷敬/nr 总结/v 了/ule [五/m 个/q]/mq 字/n 的/ude1 [为/p 官/n 之/uzhi 道/qv]/nz —/w —/w —/w “/w 等/udeng 、/w 忍/v 、/w 稳/a 、/w 狠/d 、/w 隐/v ”/w 。/w 小说/n 结构/n 大体上/d 也/d 是/vshi 围绕/v 着/uzhe 这/rzv [五/m 个/q]/mq 字/n 来/vf 展开/v 。/w 
陈廷敬/nr [14/m 岁/qt]/mq 中/f 秀才/n ，/w [21/m 岁/qt]/mq 中/f 进士/nnt ，/w 可谓/v 少年/n 得意/a 。/w 但是/c ，/w 官场/n 老手/n 们/k 岂能/v 让/v [黄口/nz 小儿/n]/nz 得意/a ？/w 所以/c ，/w 他/rr 必须/d 先/d 得/ude3 等/udeng 和/cc 忍/v ，/w 待/vi 到/v 能/v 做事/vi 的/ude1 时候/n 还要/d 学会/v 稳/a ，/w 一旦/d 大权/n 在握/vi 则/d 要/v 大刀阔斧/dl 建功立业/vl ，/w 即/v 所谓/vn 狠/d 。/w 这里/rzs 讲/v 的/ude1 狠/d 不是/c 心狠手辣/vl ，/w 而是/c 敢于/v 铁腕/n 任/v 事/n 。/w 但是/c ，/w 毕竟/d 宦海/nz 风/n 高/a ，/w 不可/v 过于/d 恋栈/nz ，/w 当/p 隐/v 之/uzhi 时/ng 就要/d 功成身退/vl 。/w 
陈廷敬/nr 以/p [清廉/a 正直/a]/nz 闻名/v 。/w 比如/v 他/rr 任/v [左/f 都御史/nz]/nnt 时/ng ，/w 官场/n 上/f 行贿受贿/v 、/w 营私舞弊/vl 成风/vi 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 上书/v 皇帝/nnt 要求/n 制定/v 严厉/a 的/ude1 制度/n ，/w 以/p 改变/v 不良/a 风气/n 。/w 他/rr 的/ude1 建议/n 被/pbei 康熙/n 采纳/v ，/w 责令/v 都察院/nz 严惩/v 不法之徒/n 。/w 此举/rzv 对于/p 治理/v 国家/n 起/vf 了/ule 积极/ad 的/ude1 作用/n 。/w 陈廷敬/nr 还/d 非常/d 重视/v 发现/vn 和/cc 重用/v 有识之士/n ，/w 经常/d 向/p [康熙/n 皇帝/nnt]/nz 推荐/v 人才/n ，/w 比如/v 有名/a 的/ude1 王士祯/nr 、/w 汪琬/nr 、/w 陆陇其/nr 、/w 邵嗣尧/nr 等/udeng 人/n ，/w 都/d 是/vshi 经/p 他/rr 力荐/nz 而/cc 受到/v 朝廷/n 重用/v 的/ude1 。/w 
[值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 王跃文/nr 在/p 采访/v 中/f 也/d 提到/v ：/w 陈廷敬/nr 作风/n 廉洁/a ，/w 除了/p 他/rr 自己/rr 的/ude1 操守/n 过硬/a 之外/f ，/w 还有/v 个/q 重要/a 原因/n 是/vshi ：/w 他/rr 很/d 富有/v —/w —/w —/w 陈家早/nr 在/p 明代/t 就是/v 大户/n ，/w 算是/v 山西/ns 很早/d 的/ude1 “/w 煤老板/nz ”/w ；/w 他/rr 家/q 铸/v 的/ude1 犁铧/n 销往/vf [全国/n 各地/rzs]/nz ，/w 最/d 远销/v 到/v 东南亚/nsf 。/w 陈廷敬/nr ，/w 是/vshi 真正/d 出身/v [大户/n 人家/n]/nz 。/w 
看/v 清朝/ns 官员/nnt 如何/ryv 被/pbei 贪欲/n 拖下水/nz 
除了/p 陈廷敬/nr 与/cc 康熙帝/nr 之外/f ，/w 小说/n 里/f 最/d 鲜活/a 的/ude1 人物/n 就是/v 高士奇/nr 。/w 他/rr 也/d 是/vshi 身/ng 在/p 官场/n 多年/mq ，/w 还/d 当/p 过/uguo 康熙/n 的/ude1 老师/nnt ，/w 极/d 受/v 皇帝/nnt 信任/vn 。/w 仕途/n 的/ude1 最后/f 也/d 是/vshi [全身/n 而/cc 退/v]/nz ，/w 平安/a 终老/vi 。/w 
康熙/n 为何/ryv 对/p 他/rr [宠爱/v 有/vyou 加/v]/nz ？/w 
据/p 作者/nnt 总结/v ，/w 大概/d 和/cc 他/rr 对/p 康熙/n 儿/ng 时/ng 读书/vi 启蒙/vn 的/ude1 教育/vn 有关/vn 。/w 当时/t 康熙/n 随便/ad 问/v 到/v [什么/ry 东西/n]/nz ，/w 高士奇/nr 都/d 能/v 对答如流/nz 。/w 所以/c ，/w [康熙/n 皇帝/nnt]/nz 一直/d 说/v ，/w 他/rr 学会/v 读书/vn 是/vshi 高士奇/nr 领/v 他/rr 入/v 的/ude1 门径/n 。/w “/w 高士奇/nr 其实/d 学问/n 不/d 深/a 也/d 不/d 精/a ，/w 没有/v 中/f 过/uguo 进士/nnt 。/w 但/c 这个/rz 人/n 很/d 聪明/a ，/w 是/vshi 个/q 什么/ry 都/d 懂/v 一些/mq 的/ude1 杂家/n ，/w 很/d 能/v 讨/v 皇上/nnd 欢心/n 。/w 又/d 因/p 他/rr 出身/v 贫贱/a ，/w [康熙/n 皇帝/nnt]/nz 对/p 他/rr 反而/d 多/a 了/ule 份/q 怜爱/v 之/uzhi 心/n ，/w 曾/d 亲口/d 说/v 高士奇/nr 自小/d 是/vshi 吃/v 过/uguo 苦/a 的/ude1 ，/w 一辈子/mq 很/d 不/d 容易/ad 。/w ”/w 王跃文/nr 说/v 。/w 
《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 最/d 能/v 引起/v 读者/n 兴趣/n 的/ude1 ，/w 应该/v 还是/c 书/n 中/f 描写/v 的/ude1 清代/t 官场/n 荒谬/a 行径/n ，/w 那个/rz 时候/n 有/vyou 官员/nnt 组织/n 背诵/v “/w 圣谕/nz 十六条/nz ”/w ，/w 也/d 有/vyou 地方/n 官员/nnt 的/ude1 GDP/x 冲动/an ，/w 地方/n 官员/nnt 为/p 考评/vn 也/d 会/v 浮夸/vn ，/w 地方官/nnt 要/v 想/v 见到/v 京官/nnt 得/ude3 打点/vi 门房/n ，/w 想/v 升官/vi 得/ude3 送钱/v 等等/udeng 。/w 但/c 王跃文/nr 却/d 对/p 媒体/n 表示/v ：/w “/w 我/rr 没有/v 考虑/vn 当下/d ，/w 更/d 无/v 影射/v 的/ude1 意思/n ，/w 所有/b 素材/n 都/d 是/vshi 从/p 史料/n 中/f 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 里/f 的/ude1 大小/n 官员/nnt ，/w 除了/p 陈廷敬/nr 外/f 少有/a [全身/n 而/cc 退/v]/nz 之/uzhi 人/n 。/w 即便/c 如/v 索额图/nz 这样/rzv 的/ude1 皇亲国戚/n 也/d 人/n 头/n 落地/vi ，/w 明珠/n 这样/rzv 的/ude1 老臣/nz 也/d 会/v 被/pbei 借/v 着/uzhe 反贪/vn 的/ude1 名义/n 拉下马/vl 。/w 昨天/t 还是/c 宠臣/nz 的/ude1 高士奇/nr ，/w 也/d 会/v 跟/p 死对头/n 陈廷敬/nr 一起/s 被/pbei 参/vg 告老还乡/vl 。/w 小说/n 既是/c 写/v 陈廷敬/nr 一生/n 的/ude1 沉浮/vn 官宦/nnd 生涯/n ，/w 也/d 记录/v 了/ule [一个/mq 个/q]/mq 官员/nnt 如何/ryv 被/pbei 拖下水/nz 进入/v 贪官/n 的/ude1 行列/n 。/w 比起/v 托克维尔/nrf 的/ude1 学术/n 型/k 著作/gi 《/w [旧/a 制度/n 与/cc 大革命/n]/nz 》/w 来/vf ，/w 这/rzv 本/rz 好看/a 的/ude1 小说/n 《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 要/v 更/d 受/v 广大/b 公务员/nnt 们/k 的/ude1 欢迎/vn ，/w 当然/d ，/w 也/d 更/d 受/v [普通/a 读者/n]/nz 们/k 的/ude1 青睐/vn 。/w (/w 据/p 《/w [东方/s 早报/n]/nz 》/w )/w 
对话/vn 王跃文/nr 
[制度/n 建设/vn]/nz 很/d 重要/a ，/w 但/c 这/rzv 同/p 效法/v 前贤/n ，/w 并不/d 矛盾/an 
问/v ：/w 小说/n 故事/n 性/ng 很强/d ，/w 其中/rz 最/d 好看/a 的/ude1 部分/n 就是/v 陈廷敬/nr 查案/v 的/ude1 内容/n ，/w 但/c 这些/rz 内容/n 多/a 大/a 程度/n 上/f 夸张/vi 甚至/d 杜撰/v 了/ule 史实/n ？/w 
王跃文/nr ：/w 我/rr 写/v 的/ude1 那些/rz 事情/n 都/d 是/vshi 历史/n 上/f 真实/a 发生/v 过/uguo 的/ude1 ，/w 有些/rz 是/vshi 陈廷敬/nr 直接/ad 办理/v 的/ude1 ，/w 有些/rz 未必/d 是/vshi 陈廷敬/nr 亲自/d 处理/vn 的/ude1 。/w 这/rzv 并不/d 违背/v [历史/n 小说/n]/nz 创作/vn 的/ude1 习惯/n 。/w 比如/v ，/w 陈廷敬/nr 受命/vi 督理/nz 钱/n 法/n ，/w 史书/n 有/vyou 确切/a 记载/v 。/w 比如/v ，/w 陈廷敬/nr 参/vg 王继文/nr (/w 时任/v 云南/ns 巡抚/nnt )/w 之/uzhi 罪/n [确/d 有/vyou 其/rz 事/n]/nz ，/w 但/c 派/v 他/rr 赴/v 云南/ns 实地/d 查案/v 是/vshi 小说/n 虚构/vn 。/w 
问/v ：/w 你/rr 写/v 陈廷敬/nr 大半生/n 内容/n ，/w 为何/ryv 主要/b 写/v 他/rr 断案/vi ？/w 
王跃文/nr ：/w 陈廷敬/nr 终身/n 都/d 是/vshi 京官/nnt ，/w 没有/v 做/v 过/uguo 地方/n 大员/n 。/w 他/rr 虽/c 是/vshi 文翰/nrf 出身/v ，/w 但/c 又/d 很/d 有/vyou 实干/vi 才能/n ，/w 不然/c 像/v 督理/nz 钱/n 法/n 这样/rzv 具体/a 的/ude1 经济/n 工作/vn 皇帝/nnt 不会/v 派/v 他/rr 去/vf 管/v 。/w 可是/c ，/w 我/rr 写/v 小说/n 的/ude1 时候/n 就/d 碰到/v 一个/mq 问题/n ，/w 天天/d 让/v 他/rr 在/p 户/q 部/q 或/c 吏部/n 衙门/nis 里/f 坐着/vi ，/w 天天/d 替/p 皇帝/nnt 看/v 折子/n ，/w 未免/d 太/d 没有/v 意思/n 了/ule 。/w 所以/c ，/w 我/rr 派/v 陈廷敬/nr 出差/vi 查案/v 。/w 陈廷敬/nr 虽/c 没有/v 到/v 地方/n 上/f 任职/v ，/w 出差/vi 的/ude1 事/n 是/vshi 常有/d 的/ude1 。/w 从/p 他/rr 诗文/n 中/f 可以/v 看/v 出来/vf 。/w 他/rr 最/d 得意/a 的/ude1 出差/vn 是/vshi 随/p [康熙/n 皇帝/nnt]/nz 南巡/vi ，/w 饱览/v [江南/nz 风光/n]/nz 。/w 有/vyou 一年/mq 随/p 康熙/n 到/v 了/ule 杭州/ns ，/w 皇帝/nnt 居然/d 给/p 他/rr 放假/vi 叫/vi 他/rr 去/vf 游西湖/nz 。/w 但是/c ，/w 我/rr 在/p 史料/n 中/f 看到/v ，/w 有/vyou 官员/nnt 跟/p 皇帝/nnt 南巡/vi 时/ng 偷/v 买/v 江南/nz 女子/n 带回/v 去/vf 享乐/vi 或/c 送/v 人/n ，/w [两江/nz 总督/nnt]/nnt 阿山/nz 同/p 杭州/ns 知府/nnt 陈鹏年/nr 有隙/nz ，/w 故意/d 命/n 陈/vg 在/p 钱塘江/ns 湍急/a 处/n 搭台/v 供/vi 皇帝/nnt 检阅/v 水师/nnd 。/w 写/v 小说/n ，/w 这些/rz 都/d 是/vshi 最/d 精彩/a 的/ude1 故事/n 。/w 所以/c ，/w 皇帝/nnt 给/p 陈廷敬/nr 放假/vi ，/w 到/v 我/rr 笔下/n 就/d 成/v 了/ule 皇帝命/nz 他/rr 私下/d 巡访/nz 。/w 
问/v ：/w 陈廷敬/nr 某/rz 方面/n 可以/v 看作/v 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 的/ude1 官员/nnt 典范/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 典范/n 有/vyou 何/ry 现代/ntc 意义/n 呢/y ？/w 
王跃文/nr ：/w 我/rr 用/p 小说/n 讲述/v 这位/r 古人/n 的/ude1 故事/n ，/w 经常/d 面临/v 一个/mq 责问/v ：/w 难道/d 我们/rr [这个/rz 时代/n]/nz 还要/d 提倡/v 陈腐/a 的/ude1 清官/n 意识/n 吗/y ？/w 我/rr 觉得/v [这个/rz 问题/n]/nz 提/v 得/ude3 有些/rz 莫名其妙/al 。/w 时代/n 发展/vn 到/v 今天/t ，/w 人们/n 都/d 知道/v [制度/n 建设/vn]/nz 非常/d 重要/a ，/w 这/rzv 是/vshi 常识/n 。/w 但是/c ，/w 这/rzv 同/p 效法/v 前贤/n 并不/d 矛盾/an 。/w 离开/v 时代性/n 不说/c ，/w 道德/n 层面/n 做人/vi 的/ude1 [基本/a 准则/n]/nz 是/vshi 亘古/n 不变/nz 的/ude1 永恒/z 价值/n 。/w 
《/w [大清/nz 相国/nnt]/nz 》/w 节选/v 
主张/v “/w 高薪/n 养廉/nz ”/w 的/ude1 陈廷敬/nr 
陈廷敬/nr 见/v 刘相年/nr 在/p 密奏/nz 上/f 写道/v ：/w “/w 臣/ng 察访/v 两淮/nz 浮费/nrf 甚多/d ，/w 其/rz 名目/n 开列/v 于/p 后/f 。/w 一/m 、/w 院/n 费/n ，/w 盐/n 差/a 衙门/nis 旧例/n 有/vyou 寿礼/n 、/w 灯节/t 、/w 代笔/vi 、/w 后/f 司/ng 、/w 家人/n 等/udeng 各项/r 浮费/nrf ，/w 共/d 八万六千一百两/m 。/w 二/m 、/w 省/n 费/n ，/w 为/p 江苏/ns 督抚/nnd 司道/nz 各/rz 衙门/nis 规礼/nz ，/w 共/d 三万四千五百两/m 。/w 三/m 、/w 司/ng 费/n ，/w 为/p 运道/nz 衙门/nis 陋规/n ，/w 共/d 二万四千六百两/m 。/w 四/m 、/w 杂费/n ，/w 为/p 两淮/nz 杂用/n 交际/vn ，/w 除/p 别/d 敬/v 、/w 过往/vn 士夫/nz [两/q 款/q]/mq 外/f ，/w 尚/d 有/vyou 六万二千五百两/m 。/w 以上/f [四/m 款/q]/mq ，/w 皆/d 派/v 到/v 众/ag 商/v 头/n 上/f ，/w 每每/d 朝廷/n 正/d 项/q 钱粮/n 没有/v 完成/vn ，/w 上述/b 浮费/nrf 先入/nz 私囊/n 。/w 臣/ng 以为/v 应/v 革除/v 浮费/nrf ，/w 整肃/v 吏治/n 。/w ”/w 
陈廷敬/nr 看完/v 密奏/nz ，/w 道/qv ：/w “/w 皇上/nnd ，/w 刘相年/nr 这个/rz 按察使/nnt 实在/d 是/vshi 用/p 对/p 人/n 了/ule 。/w ”/w 说/v 罢/v 就/d 把/pba 密奏/nz 奉/v 给/p 皇上/nnd 。/w 
岂/d 料/n 皇上/nnd 看/v 了/ule ，/w 摇头/vi 叹/v 道/qv ：/w “/w 刘相年/nr 这般/r 行事/vi ，/w 长久/a 不得/vi 。/w ”/w 
陈廷敬/nr 道/qv ：/w “/w 相/d 年/qt 确实/ad 太/d 耿直/a 了/ule ，/w 但/c 他/rr 所/usuo 奏/v 之/uzhi 事/n 如/v 不/d 警醒/vi ，/w [贪墨/nz 之/uzhi 风/n]/nz 煞/ag 不住/d 啊/y 。/w ”/w 
皇上/nnd 不再/d 说话/vi ，/w 提起/v 朱笔/n 批/q 道/qv ：/w “/w 知道/v 了/ule 。/w 所列/nz [四/m 款/q]/mq 浮费/nrf ，/w [第二/m 款/q]/mq 去/vf 不得/vi ，/w 银钱/n 不/d 多/a ，/w 何苦/d 为此/bl 得罪/v 督抚/nnd ，/w 反而/d 积/v 害/v ！/w 治理/v 地方/n 以/p 安静/a 为/p 要/v ，/w 不必/d 遇事/v 就/d 大/a 动/v 手脚/n 。/w 嘱/vg 你/rr 改改/v 脾气/n ，/w 定/v 要/v 切记/v 。/w 小心/a ，/w 小心/a ，/w 小心/a ，/w 小心/a ！/w ”/w 
陈廷敬/nr 听/v 不/d 进/vf 月/n 媛/x 劝告/vn ，/w 他/rr 想/v 要么/c 朝廷/n 应/v 厉行/v 俭朴/a 之/uzhi 风/n ，/w 禁止/v 官员/nnt 奢靡/a ；/w 要么/c 增加/v 官员/nnt 俸禄/n ，/w 不/d 使/v 官员/nnt 再/d 起/vf 贪心/a 。/w 一日/t 在/p 乾清宫/nz 早朝/nz ，/w 陈廷敬/nr 奏/v 道/qv ：/w “/w 臣/ng 以为/v ，/w 国朝/nz 官员/nnt 俸禄/n 实在/d 太/d 薄/a ，/w 很多/m 官员/nnt 亏空/v 库/n 银/ng ，/w 收受贿赂/v ，/w 实/ad 有/vyou 不得已/a 处/n 。/w 朝廷/n 应/v 增加/vn 俸银/nz ，/w 断/v 其/rz 贪念/nz 。/w ”/w 
皇上/nnd 听/v 着/uzhe 奇怪/v ，/w 道/qv ：/w “/w 陈廷敬/nr ，/w 朕/n 觉着/v 你/rr 说话/vi 越来越/d 不/d 着/uzhe 调/v 了/ule 。/w 你/rr 从来/d 都/d 是/vshi 清廉/a 自守/nz ，/w 今儿/t 为何/ryv 替/p 贪官/n 说起/v 话/n 来/vf 了/ule ？/w ”/w 
陈廷敬/nr 奏/v 道/qv ：/w “/w 臣/ng 只是/d 想/v ，/w 听凭/v 官员/nnt 暗中/d 贪污/v ，/w 不如/v 明/ag 着/uzhe 增加/v 他们/rr 的/ude1 俸禄/n 。/w ”/w 
皇上/nnd 道/qv ：/w “/w 做/v 我/rr 清朝/ns 的/ude1 官/n 就/d 得/ude3 清苦/a 。/w 朕/n 早/a 说/v 过/uguo ，/w 想/v 发财/vn ，/w 就/d 不要/d 做官/vi ；/w 做官/vi ，/w 就/d 不许/d 发财/vi 。/w 前/f 明/ag 覆灭/vi ，/w 百官/n 奢靡/a 是/vshi 其/rz 重要/a 祸源/nz 。/w ”/w 皇上/nnd 说/v 着/uzhe ，/w 拿起/v 御案/nz 上/f 一个/mq 折子/n ，/w “/w 朕/n 曾/d 命/n 人/n 查察/nz 明代/t 宫廷/n 费用/n ，/w 同/p 现在/t 比较/d 。/w 账/n 查/v 清楚/a 了/ule ，/w 富伦/nz 你/rr 念/v 给/p 大家/rr 听听/v 。/w ”/w 
富伦/nz 这会儿/rzt 已/d 进京/vi 行走/vi ，/w 着/uzhe 任/v [户/q 部/q 尚书/nnt]/nnt 。/w 他/rr 接过/v 张善德/nr 递/v 过来/vf 的/ude1 折子/n ，/w 念道/nz ：/w “/w 明代/t 宫内/f 每年/r 用/p 银/ng 九十六万九千四百多万两/m ，/w 国朝/nz 还/d 不/d 及其/cc 十分之一/m ，/w 节省/v 下来/vf 的/ude1 银子/n 都/d 充作/nz 军饷/n 了/ule ；/w 明代/t 每年/r 光禄寺/nz 送给/v 宫内/f 各项/r 银/ng 二十四万多两/m ，/w 现在/t 不过/c 三万两/m ；/w 明代/t 每年/r 宫/ng 里/f 用/p 柴火/n 二千六百八十六万多斤/m ，/w 现/tg 如今/t 宫内/f 只用/v [六/m 七/m 百/m 万斤/q]/mq ；/w 明代/t 宫/ng 里/f 每年/r 用/p 红螺/n 炭/n 等/udeng 一千二百多万斤/m ，/w 现在/t 只用/v 百多万斤/m ；/w 明代/t 各/rz 宫/ng 用/p 床帐/nz 、/w 舆/n 轿/ng 、/w 花毯/nz 等/udeng ，/w 每年/r 共用/b 银/ng 二万八千二百多两/m ，/w 现在/t 各/rz 宫/ng 都/d 不用/d ；/w 明代/t 宫殿/n 楼亭/nz 门/n 数/n 共/d [七/m 百/m 八/m 十六/m 座/q]/mq ，/w 现在/t 不/d 及其/cc 十分之一/m ；/w 乾清宫/nz 妃嫔/nz 以下/f 洒扫/v 老妪/n 、/w 宫女/nnd 等/udeng 仅/d [一/d 百/m 三/m 十四/m 人/n]/mq ，/w 不及/vi 明代/t 三分之一/m 。/w ”/w 
皇上/nnd 等/udeng 富伦/nz 念/v 完/vn ，/w 说道/v ：/w “/w 朕/n 可以/v 清苦/a 节俭/a ，/w 你们/rr 为什么/ryv 做/v 不到/v ？/w ”/w 
陈廷敬/nr 奏/v 道/qv ：/w “/w 皇上/nnd 节俭/a 盛德/nr ，/w 胜过/v 了/ule 千古/n 帝王/n ！/w 但/c 皇上/nnd 是/vshi 节俭/a 了/ule ，/w 下头/f 不一定/nz 都/d 节俭/a 了/ule ，/w 账面/n 上/f 的/ude1 东西/n 不一定/nz 就/d 靠得住/a 。/w ”/w 
皇上/nnd 听/v 着/uzhe 更是/d 生气/a ，/w 道/qv ：/w “/w 陈廷敬/nr ，/w 你/rr 如此/rzv 说/v 就/d 太/d 放肆/a 了/ule ！/w ”/w 
陈廷敬/nr 连声/d 请罪/vi ，/w 却/d 又/d 道/qv ：/w “/w 臣/ng 的/ude1 老家/n 产/v 枣/n ，/w 臣/ng 小时候/n 吃/v 枣/n ，/w 专爱/nz 挑/v 红/a 得/ude3 漂亮/a 的/ude1 吃/v ，/w 哪/ry 知/v 越是/d 红/a 得/ude3 漂亮/a 的/ude1 ，/w 里头/f 却/d 已/d 烂/a 了/ule 。/w 原来/d 早/a 有/vyou 虫子/n 钻到/nz 里头/f ，/w 把/pba 肉/n 都/d 吃光/v 了/ule 。/w 臣/ng 便/d 明白/v 一个/mq 道理/n ，/w 越是/d 里头/f 烂掉/nz 了/ule 的/ude1 枣子/n ，/w 外头/f 越是/d 红/a 得/ude3 光鲜/nz ！/w ”/w 
陈廷敬/nr 这/rzv 话说/v 了/ule ，/w 一时/d 殿/ng 内/f 嗡声/nz 四起/vi 。/w 那些/rz 平/v 日/b 暗自/d 恨/v 着/uzhe 他/rr 的/ude1 人/n ，/w 便/d 说/v 他/rr 自命/v 相国/nnt ，/w 倚老卖老/vl ，/w 全/a 不/d 把/pba 皇上/nnd 放在眼里/vl ，/w 这话/r 分明/a 是/vshi [变/v 着/uzhe 法/n 儿/ng]/nz 咒骂/v 朝廷/n ，/w 倘若/c 不/d 治/v 陈廷敬/nr 的/ude1 罪/n ，/w 难/a 服/v 天下/n 人/n 。/w 只有/c 张鹏翮/nr 说/v 陈廷敬/nr 这话/r 都/d 是/vshi 一片/mq 忠心/n ，/w 请/v 皇上/nnd 明鉴/nz 。/w 
陈廷敬/nr 并/cc 不顾/v 别人/rr 在/p 说什么/nz ，/w 仍/d 是/vshi 上/f 奏/v ：/w “/w 皇上/nnd ，/w 如今/t 一个/mq 知县/nnt ，/w 年/qt 俸/nz 四十五两/m 银子/n 。/w 天下/n 有/vyou 谁/ry 相信/v ，/w 知县/nnt 是/vshi 靠/v 这/rzv 四十五两/m 银子/n 过活/nz 的/ude1 ？/w 皇上/nnd 不能/v 光/n 图/n 面子/n 上/f 好看/a ，/w 那/rzv 是/vshi 没有/v 用/p 的/ude1 。/w 若/c 等到/v 天下/n 官员/nnt 都/d 烂/a 透/v 了/ule 再/d 来/vf 整治/vn ，/w 就/d 来不及/v 了/ule ！/w 皇上/nnd ，/w 咱们/rr 不能/v 自欺欺人/vl ！/w ”/w 
