据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 昨天/t （/w 17日/t ）/w ，/w [浙江省/ns 人大常委会/nis]/nt 发布/v 公告/n 说/v ，/w 《/w [浙江省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 修改/v 〈/w [浙江省/ns 人口/n 与/cc 计划生育/n 条例/n]/nz 〉/w [第/m 十九/m 条/q]/mq 的/ude1 决定/vn 》/w 已/d 于/p 1月13日/t 经/p 浙江省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第八/m 次/qv]/mq 会议/n 通过/p ，/w 并/cc 从/p 昨天/t 起/vf 施行/v ，/w 由此/d 浙江/ns 就/d 成为/v 了/ule 全国/n 首/q 个/q “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 落地/vi 的/ude1 省份/n ，/w 
浙江/ns 详细/a 解读/v 单独/d 二/m 孩/ng 政策/n ：/w 
夫妻/n 双方/n 一人/mq 户籍/n 在/p 浙/b 即可/v 享受/vn 二/m 孩/ng 政策/n 
正当/a 人们/n 的/ude1 目光/n 集中/v 在/p 这个/rz 新政策/nz 的/ude1 时候/n ，/w 浙江/ns 今天/t 对/p 单独/d 二/m 孩/ng 新政/n 做/v 了/ule 详细/a 解读/v 。/w 可以/v 享受/vn 政策/n 的/ude1 夫妇/n 应该/v 如何/ryv 办理/v 相关/vn 手续/n ？/w 要/v 注意/vn 哪些/ry 问题/n ？/w 
下午/t ，/w 浙江省/ns 举行/v [人口/n 与/cc 计划生育/n]/nz 领导小组/nis 会议/n ，/w 记者/nnt 发现/v ，/w [政策/n 规定/n]/nz ，/w 只要/c 夫妻/n 双方/n 有/vyou 一人/mq 的/ude1 户籍/n 是/vshi 浙江/ns 的/ude1 ，/w 就/d 可以/v 享受/vn 浙江/ns 的/ude1 单独/d 二/m 孩/ng 政策/n ；/w 由于/p 单独/d 二/m 孩/ng 的/ude1 审批/vn 属于/v 再/d 生育/vn 审批/v 范围/n ，/w 符合/v 条件/n 的/ude1 夫妻/n 可以/v 先/d 向/p 双方/n 所在/n 单位/n 或者/c 居民/n 、/w [村民/n 委员会/nis]/nz 领取/v 并/cc 填写/v 《/w 申请/v 在/p 生育/v 表/n 》/w ，/w 这份/r 表格/n 会/v 被/pbei 逐级/d 审核/vn 并/cc 签署/v 意见/n ，/w 各县/r 市区/s 计划生育/n 行政部门/n 再/d 进行/vn 审批/vn ，/w 三十日/t 之内/f 会/v 出/vf 审批/v 结果/n 。/w [浙江/ns 省委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 李强/nr 说/v ，/w 在/p 今年/t 6月30/t 号/q 之前/f ，/w 对/p 近期/t 再/d 生育/vn 的/ude1 符合/v 单独/d 二/m 孩/ng 政策/n 的/ude1 夫妇/n ，/w 各地/rzs 要/v 抓好/v 办理/vn 再/d 生育/vn 审批/v 手续/n 。/w 
李强/nr ：/w 7月1/t 号/q 以后/f ，/w 严格/ad 按照/p 再/d 生育/vn 审批/v 规定/n 办理/v ，/w 因为/c 以后/f 这个/rz 规定/n 办理/v ，/w 肯定/v 有/vyou 几天/mq 时间/n 的/ude1 ，/w 有/vyou 个/q 程序/n 的/ude1 。/w 
李强/nr 说/v ，/w 各地/rzs 、/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 把/pba 再/d 生育/v 对象/n 纳入/v [优生/vn 检测/vn]/nz 范围/n ，/w 提高/v 检测/vn 参与/v 率/v ，/w 降低/v 出生缺陷/gb 发生/v 的/ude1 风险/n 。/w 
李强/nr ：/w 年轻人/n 还/d 好办/nz ，/w 有的/rz 年纪/n 稍微/d 大/a 一点/mq 了/ule ，/w 一/m 看/v 现在/t 政策/n 可以/v 了/ule ，/w 他/rr 又/d 想/v 生/vn ，/w 但是/c 如果/c 不/d 把/pba 他/rr 列入/v 我们/rr [优生/vn 检测/vn]/nz 的/ude1 范围/n ，/w 往往/d 婴儿/n 出生/vi 质量/n 的/ude1 风险/n 就/d 很大/d 。/w 
1月21/t 号/q ，/w [浙江/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 将/d 对/p 浙江/ns 单独/d 二/m 孩/ng 政策/n 的/ude1 实施/vn 对/p 各地/rzs 市/n 做出/v 具体/a 部署/vn 。/w [浙江/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 特别/d 提醒/v ，/w 如果/c 有/vyou 符合/v 条件/n 并/cc 怀/v 上/f 但/c 未/d 分娩/vi 第二个/mq 孩子/n 的/ude1 ，/w 夫妻/n 一定/b 要/v 去/vf 抓紧/v 办理/vn 审批/v 手续/n 。/w 
