[120/m 幅/q]/mq [书画/n 作品/n]/nz 及/cc 书籍/n 百余/mq 种/q 回顾/v 了/ule 范曾/nr 的/ude1 创作/vn 成就/n 。/w 昨日/t ，/w “/w 大/a 木/ng 葱茏/z —/w —/w 范曾/nr 先生/n 艺文/v 回顾展/n ”/w 在/p [北京/ns 太庙/n]/nz 举行/v ，/w 展出/v 了/ule 范曾/nr 创作/vn 的/ude1 《/w [老子/n 出关/vi]/nz 》/w 、/w 《/w 八仙图/nz 》/w 等/udeng 系列/n 作品/n 。/w 该/rz 展/vg 策展人/nnt 范一夫/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 此次/rz 回顾展/n 主要/b 侧重于/mq 对/p 范曾/nr [艺术/n 创作/vn]/nz 风格/n 的/ude1 回顾/vn ，/w 进而/c 呈现/v 其/rz 创作/vn 的/ude1 多样性/n 。/w 该/rz 展/vg 将/d 展/vg 至/p 1月27日/t 。/w 
此次/rz 回顾展/n 上/f 着重/vd 从/p 范曾/nr 的/ude1 各类/r [艺术/n 创作/vn]/nz 风格/n 上/f 进行/vn 了/ule 梳理/v 。/w 记者/nnt 在/p 展厅/n 看到/v ，/w 展出/v 的/ude1 [120/m 幅/q]/mq [书画/n 作品/n]/nz 中/f [时间/n 跨度/n]/nz 为/p 从/p 上世纪/nz 90年代/t 至今/d ，/w 策展人/nnt 范一夫/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 此次/rz 回顾展/n 并/cc 不是/c 从/p 时间/n 上/f 对/p 范曾/nr [艺术/n 创作/vn]/nz 的/ude1 回顾/vn ，/w 而是/c 其/rz 创作/v 风格/n ，/w 为此/bl 作品/n 主要/b 集中于/v 新世纪/nz 以来/f 的/ude1 创作/vn ，/w 部分/n 为/p 上世纪/nz 90年代/t 。/w 其中/rz ，/w 范曾/nr 创作/vn 中/f 常见/a 的/ude1 主题/n “/w [老子/n 出关/vi]/nz ”/w 以及/cc “/w 八仙图/nz ”/w 均/d 有/vyou 多/a 幅/q 作品/n 按/p 主题/n 形式/n 亮相/vi ，/w “/w 将/d 同一/b 主题/n 的/ude1 作品/n 陈列/v 在/p 一起/s ，/w 可以/v 呈现/v 范曾/nr 创作/vn 的/ude1 多样性/n 。/w ”/w 范一夫/nr 指出/v 。/w 
