人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月18日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 1月18日/t ，/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 从/p [海南/ns 航空/n 深圳/ns 营业部/nis]/nt 了解到/v ，/w 为了/p 解决/v 春运/n 期间/f [一/d 票/n 难求/nz]/nz 的/ude1 局面/n ，/w 增加/v 热点/n 城市/n 航班/n 密度/n ，/w 海航/ntc 于/p 2014年1月/t 起/vf 加/v 频/ag 深圳/ns -/w 海口/ns 、/w 深圳/ns -/w 贵阳/ns 等/udeng 航线/n 。/w 
据悉/v ，/w 海航/ntc 本次/r 加/v 频/ag 航线/n 均/d 由/p 波音/b 738/m 执/v 飞/vn ，/w 具体/a [航班/n 时刻/n]/nz 为/p ：/w 
旅客/n 可/v 通过/p 海航/ntc 服务/v 热线/n 950718/m 、/w 海航/ntc 直属/b 售票处/n 以及/cc 海航/ntc 所有/b 签约/vi 代理人/nnt 购买/v 以上/f +/w 航班/n 机票/n ，/w 详情/n 请/v 垂询/vi 海航/ntc [24/m 小时/n]/mq 服务/v 热线/n 950718/m 或/c 登录/v 海航/ntc 官网/n www/x ./w hnair/x ./w com/x 查询/v 。/w （/w 通讯员/nnt 陈川文/nr ）/w 
