昨天/t ，/w 有/vyou 读者/n 爆料/v ，/w 孙杨/nr 正在/d 黄龙/ns 学车/v 。/w 
经/p 记者/nnt 了解/v ，/w 孙杨/nr 近期/t 确实/ad 正在/d 杭州/ns 学开车/nz ，/w 而且/c 很可能/nz 今天/t 参加/v 路/n 考/v 。/w 如果/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 孙/ng 杨过/nr 完/vi 年/qt 就/d 能/v 正式/ad 领到/v 驾驶证/n 了/ule 。/w [黄龙/ns 体育/n 中心/nis]/nt 有一个/mq 驾校/nis 训练场/n ，/w 孙杨/nr 就/d 在/p 这里/rzs 学车/v 。/w 
一位/mq 资深/b 教练/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 孙杨/nr 报名/vi 学车/v 已经/d 半个月/mq 了/ule 。/w 自己/rr 到/v 办公室/nis 里/f 填/v 的/ude1 单子/n ，/w 教练/nnt 也/d 是/vshi 自己/rr 选/v 的/ude1 。/w 他/rr 爸爸/n 陪着/v 一起来/nz 的/ude1 ！/w ”/w 教练/nnt 们/k 都/d 说/v 见过/v 孙杨/nr 开车/vi ，/w 普遍/ad 评价/v 车技/n 还/d 不错/a 。/w 据/p 驾校/nis 教练/nnt 们/k 说/v ，/w 孙杨/nr 已经/d 通过/p 理论/n 考/v 和/cc 场地/n 考/v 。/w 1月18日/t ，/w 孙杨/nr 很可能/nz 将/d 参加/v 路/n 考/v 。/w 
