人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr ）/w 1月17日/t 晚/tg ，/w “/w 平安/a 幸福/a 中国/ns 梦/n ”/w 晚会/n 在/p 海口市/ns 人民大会堂/nz 举行/v ，/w 著名/a 歌手/nnt 金莎/nr 放歌/v 《/w [星/n 月/n 神话/n]/nz 》/w 、/w 《/w 爱/v 的/ude1 魔法/n 》/w 。/w 据悉/v ，/w 本次/r 活动/vn 由/p [海南/ns 华人/n 国际/n 演艺/n 有限公司/nis]/nt 、/w [海口/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt [综合/vn 频道/n]/nz 承办/v 。/w 
