省/n [五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 17日/t 在/p 海口/ns 召开/v 。/w 会议/n 审议/v 并/cc 表决/v 通过/p 了/ule 《/w 海南省/ns 实施/v [中华人民共和国/ns 道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 办法/n 》/w 等/udeng 一批/mq 法规/n 、/w 议案/n 和/cc 报告/n ，/w 审议/v 并/cc 表决/v 通过/p 了/ule 省/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 有关/v 名单/n 。/w 
本次/r 会议/n 应/v 出席/v 的/ude1 常委会/nis 组成/v 人员/n [62/m 人/n]/mq ，/w 今天/t 实/ad 到/v [54/m 人/n]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 符跃兰/nr 、/w 毕志强/nr 、/w 张力夫/nr 、/w 康耀红/nr 、/w 陈海波/nr 、/w 贾东军/nr ，/w 秘书长/nnt 陈国舜/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
本次/r 会议/n 会期/n [1/m 天/qt]/mq ，/w 共/d 安排/v 两次/mq [全体/n 会议/n]/nz ，/w 两次/mq [全体/n 会议/n]/nz 分别/d 由/p 符跃兰/nr 和/cc 陈海波/nr 主持/v 。/w 
[会议/n 期间/f]/nz ，/w 常委会/nis 组成/v 人员/n 认真/ad 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 对/p 各项/r 议程/n 进行/vn 了/ule 认真/ad 审议/v ，/w 提出/v 了/ule 许多/mq 很好/ad 的/ude1 意见/n 。/w [列席/v 会议/n]/nz 的/ude1 同志/n 也/d 畅所欲言/vl ，/w 发表/v 了/ule 各自/rr 的/ude1 看法/n 。/w 
关于/p 《/w [海南省/ns 法律/n 援助/vn 规定/n]/nz 修正案/n （/w 草案/n ）/w 》/w ，/w 委员/nnt 们/k 认为/v ，/w 2008年11月/t 颁布实施/v 的/ude1 《/w 援助/v 规定/n 》/w 对/p 保障/v 我省/n [经济/n 困难/an]/nz 的/ude1 公民/n 获得/v 必要/a 的/ude1 [法律/n 服务/vn]/nz 、/w 促进/v 和/cc 规范/v 我省/n [法律/n 援助/vn]/nz 工作/vn 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 当前/t 法规/n 的/ude1 [部分/n 内容/n]/nz 与/cc 新/a 修订/v 的/ude1 《/w 刑事诉讼法/n 》/w 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz 不/d 相一致/nz ，/w 按照/p [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 暂/d 不/d 交付/v 本次/r 会议/n 进行/vn 表决/v 。/w 
在/p 审议/v 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v （/w 稿/ng ）/w 时/ng ，/w 委员/nnt 们/k 认为/v ，/w 报告/n 全面/ad 、/w 客观/a 地/ude2 反映/v 了/ule 2013年/t 常委会/nis 依法/d 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 各项/r 职权/n 的/ude1 情况/n ，/w 对/p 2014年/t 的/ude1 工作/vn 任务/n 安排/v 符合/v 我省/n 实际/n ，/w 切实可行/vl 。/w 对于/p 委员/nnt 们/k 在/p 审议/v 中/f 提出/v 的/ude1 意见/n ，/w 会/v 后/f 将/d 进行/vn 综合/vn 整理/v 并/cc 相应/vi 作出/v 修改/vn 。/w 
会议/n 表决/v 通过/p 了/ule 《/w 海南省/ns 实施/v [中华人民共和国/ns 道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 办法/n 》/w ；/w 表决/v 通过/p 《/w [海南省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 增加/v 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 建议/n 议程/n 的/ude1 决定/vn 》/w ；/w 表决/v 通过/p 将/d 《/w 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 名单/n （/w 草案/n ）/w 》/w ，/w 提交/v 省/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 表决/v ；/w 表决/v 通过/p 将/d 《/w 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq [会议/n 议案/n]/nz [审查/vn 委员会/nis]/nz 主任/nnt 、/w 副主任/nnt 和/cc 委员/nnt 名单/n （/w 草案/n ）/w 》/w ，/w 提交/v 省/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 表决/v ；/w 表决/v 通过/p 将/d 《/w [海南省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v （/w 稿/ng ）/w 》/w ，/w 提交/v 省/n [五/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v ；/w 表决/v 通过/p 《/w 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 关于/p 个别/a 代表/nnt 的/ude1 代表/nnt 资格/n 的/ude1 报告/n 》/w ；/w 会议/n 还/d 表决/v 了/ule 一批/mq 干部/nnt 免职/vi 名单/n 。/w 
列席/v 今天/t 会议/n 的/ude1 有/vyou ：/w 省/n 人民政府/nis 副省长/nnt 陈志荣/nr ，/w 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 院长/nnt 董治良/nr ，/w 省/n 人民检察院/nis 检察长/nnt 贾志鸿/nr ，/w 省人大/n [法制/n 委员会/nis]/nt 和/cc [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis 委员/nnt ，/w 省/n 人大常委会/nis 各/rz [工作/vn 机构/n]/nz 和/cc [办事/vn 机构/n]/nz [负责/v 同志/n]/nz ，/w 省/n 人大代表/nnt 及/cc 有关/v 工委/nis 委员/nnt ，/w 各市/r 、/w 县/n 、/w 自治县/n 人大常委会/nis [负责/v 同志/n]/nz ，/w 以及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 [负责/v 同志/n]/nz 。/w 
省/n [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 建议/n 议程/n 增/v 为/p [八/m 项/q]/mq 
[海南省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 增加/v 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 建议/n 议程/n 的/ude1 决定/vn 
2013年11月29日/t 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt [第五/m 次/qv]/mq 会议/n 通过/p 了/ule 《/w 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 关于/p 召开/v 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 的/ude1 决定/vn 》/w 。/w 根据/p 《/w [中华人民共和国/ns 地方/n 各级/r 人民/n 代表大会/n 和/cc 地方/n 各级/r 人民政府/nis 组织法/n]/nz 》/w [第八/m 条/q]/mq [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 结合/v 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 组成/v 人员/n 出缺/nz 、/w 需要/v 补选/vn 的/ude1 实际/n ，/w 本次/r 会议/n 拟/v 选举/vn 个别/a 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 组成/v 人员/n ，/w 现/tg 决定/v ：/w 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 建议/n 议程/n 由/p [七/m 项/q]/mq 增加/v 为/p [八/m 项/q]/mq ，/w 即/v 增加/vn “/w 选举/v ”/w 事项/n ，/w 会议/n 地点/n 和/cc 会议/n 时间/n 不变/nz 。/w 
