今晚，2013年/t 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 将/d 迎来/v “/w [决战/vi 之/uzhi 夜/tg]/nz ”/w ，/w 李琦/nr 、/w 华晨宇/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 肖懿航/nr 、/w 塔斯肯/nrf 、/w 左/f 立/v [6/m 人/n]/mq 将/d 经过/p [四/m 轮/qv]/mq 比拼/nz ，/w 最终/d 产生/v [4/m 位/q]/mq 获胜者/nz 直/d 登/v 马/n 年/qt 央视/j 春晚/n 舞台/n 。/w 据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 本届/r 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 也/d 将/d 现身/v ，/w 并/cc 亲自/d 对/p [6/m 强/a]/mq 选手/n 进行/vn 筛选/v 。/w 
角逐/vn [四/m 个/q]/mq 直通/v 春晚/n 名额/n 
《/w 直通/v 春晚/n 》/w 旨在/v 为/p 央视/j 春晚/n 挑选/v 表演/vn 歌手/nnt ，/w 2012年/t 该/rz 节目/n 迎来/v 第一季/mq ，/w 首期/n 比赛/vn 中/f ，/w 平安/a 、/w 许艺娜/nr 、/w 阿普萨萨/nrf 胜出/v ，/w 最终/d 登上/v 蛇/n 年/qt 春晚/n 。/w 当时/t 的/ude1 春晚/n 总/b 导演/nnt 哈文/nz 也/d 亮相/vi 总决赛/n ，/w 并/cc 担任/v 比赛/vn 的/ude1 特别/d 观察员/nnt 。/w 
今晚，2013/t 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 将/d 迎来/v “/w [决战/vi 之/uzhi 夜/tg]/nz ”/w ，/w 李琦/nr 、/w 华晨宇/nr 、/w 汪小敏/nr 、/w 肖懿航/nr 、/w 塔斯肯/nrf 、/w 左/f 立/v [6/m 人/n]/mq 将/d 经过/p [四/m 轮/qv]/mq 比拼/nz ，/w 最终/d 决出/v [4/m 位/q]/mq 获胜者/nz 将/d 直/d 登/v 春晚/n 舞台/n 。/w 
据悉/v ，/w “/w [决战/vi 之/uzhi 夜/tg]/nz ”/w 赛制/n 方面/n 进一步/d 升级/vi ，/w 分/qt [四/m 轮/qv]/mq 进行/vn 比赛/vn ，/w 首轮/n “/w 排位赛/nz ”/w 按照/p 之前/f 抽签/vi 顺序/n 进行/vn 依次/d 演唱/v ，/w 根据/p 得分/n 进行/vn 排名/vi 。/w [第二/m 轮/qv]/mq ，/w 除/p 前/f 两名/mq 外/f ，/w 其余/rz [四/m 人/n]/mq 进行/vn 抽签/vi ，/w 两两/m 对决/v ，/w 胜者/n 进入/v [第三/m 轮/qv]/mq ，/w 负者/nz 直接/ad 进入/v [第四/m 轮/qv]/mq ；/w [第三/m 轮/qv]/mq ，/w 首轮/n 排位/n 前/f 两名/mq 的/ude1 选手/n 与/cc [第二/m 轮/qv]/mq 胜出/v 的/ude1 [两/q 组/n]/mq 选手/n 抽签/vi 进行/vn 两两/m 对决/v ，/w 胜者/n 直接/ad 晋级/vi ，/w 负者/nz 进入/v [第四/m 轮/qv]/mq ；/w [第四/m 轮/qv]/mq ，/w 剩余/vn 的/ude1 [四/m 组/n]/mq 选手/n 抽签/vi 决定/v 两两/m 对决/v 身份/n ，/w 胜者/n 晋级/vi ，/w 负者/nz 淘汰/v 。/w 至此/d ，/w 年终/t [4/m 强/a]/mq 将/d 诞生/vi 。/w 
另外/c ，/w 据/p 媒体/n 消息/n ，/w 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 也/d 将/d 亮相/vi 现场/s ，/w 亲自/d 对/p 选手/n 进行/vn 筛选/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 除了/p 歌曲/n ，/w 还/d 添加/v 了/ule 综艺/b 板块/n 。/w 在/p 节目/n [第二/m 至/p 第/m 第六/m 期/qv]/mq 节目/n 中/f ，/w 经过/p 分数/n 排位/n 获得/v 前/f [五/m 名/q]/mq 的/ude1 [广东/ns 代表队/nis]/nt 杂技/n 《/w [春花/nz 烂漫/z]/nz 》/w 、/w [青海/ns 代表队/nis]/nt 的/ude1 藏族/nz 伊/b 舞/v 《/w 雪域/n 欢歌/v 》/w 、/w [宁夏/ns 代表队/nis]/nt 的/ude1 舞蹈/n 《/w [花儿/n 与/cc 少年/n]/nz 随想/n 》/w 、/w [新疆/ns 代表队/nis]/nt 的/ude1 舞蹈/n 《/w [打/v 起手/nz 鼓唱/nz 起/vf 歌/n]/nz 》/w 、/w 和/cc [陕西/ns 代表队/nis]/nt 的/ude1 说唱/n 《/w 日子/n 越过/v 越/d 红火/a 》/w 将/d 荣耀/an 回归/v ，/w 接受/v 春晚/n 导演/nnt 组/n 的/ude1 的/ude1 最终/d 挑选/v ，/w 被/pbei 挑选/v 中/f 的/ude1 代表队/nis 将/d 现场/s 接过/v “/w 春晚/n 彩排/v 邀请函/n ”/w ，/w 进驻/v 春晚/n 剧组/nis 。/w 
