海丰/ns 出土/v 的/ude1 青玉琮/nr ，/w 距今/nz 约/d [四/m 五/m 千年/t]/mq 
粤港澳/nz [三/m 地/ude2]/mq 联手/vd 推出/v 的/ude1 年度/n 大展/ntc “/w 岭南/ns 印记/n —/w —/w 粤港澳/nz 考古/n 成果/n 展/vg ”/w 于/p 1月6日/t 在/p [广东省/ns 博物馆/nis]/nt 开展/v 。/w 展览/vn 呈现/v 了/ule 过去/vf 30年/t 来/vf 考古/n 工作者/nnt 们/k 潜心/d 破译/v 的/ude1 深/a 埋/v 地下/s 的/ude1 “/w [无/v 字/n 天书/n]/nz ”/w 的/ude1 累累/z 硕果/n ，/w 展现/v 历史/n 上/f 曾经/d 颇受/nz 歧视/vn 的/ude1 “/w [南蛮/nz 之/uzhi 地/ude2]/nz ”/w 鲜为人知/vl 的/ude1 璀璨/z 历史/n 。/w 30年/t 来/vf 粤港澳/nz 地区/n 的/ude1 考古/n ，/w 到底/d 为/p 我们/rr 展现/v 出/vf 怎样/ryv 一幅/mq 早期/f 岭南/ns 的/ude1 历史/n 图景/n ？/w 
“/w 拔/v 齿/n ”/w ：/w 
岭南/ns 先民/n 特别/d 的/ude1 成年礼/nz 
古籍/n 记载/v ，/w 古越人/nz 有/vyou “/w 拔/v 齿/n ”/w 的/ude1 风俗/n 。/w 这/rzv 在/p [考古/n 发现/v]/nz 中/f 不断/d 得到/v 印证/vn 。/w 1976年/t 秋/tg ，/w 在/p 佛山市/ns 澜/ng 石/ng 镇/n 河/n 宕/n 乡/n 河南村/ns [一/d 处/n]/mq 农田/n 中/f 发现/v 的/ude1 河/n 宕/n 遗址/n ，/w 发现/v 了/ule 一批/mq 比较/d 完整/a 的/ude1 人/n 骨架/n ，/w 在/p 可供/v 观察/vn 的/ude1 [22/m 个/q]/mq 成人/n 标本/n 中/f ，/w 明确/a 施行/v 过/uguo 拔牙/v 的/ude1 就/d 有/vyou [19/m 个/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 拔牙/v 最/d 年轻/a 的/ude1 一例/mq 是/vshi 男性/n ，/w 约/d [22/m ~/w 25/m 岁/qt]/mq 。/w 河/n 宕/n 古/tg 居民/n 拔牙/v 的/ude1 特点/n 是/vshi 严格/ad 限制/vn 于/p 上/f 牙/n ，/w 没有/v 发现/vn 拔下/nz 牙/n 的/ude1 。/w 除了/p 一个/mq 标本/n ，/w 其他/rzv 的/ude1 都/d 是/vshi 被/pbei 拔去/nz 双侧/nz 或/c 单/b 侧/ng 的/ude1 第二/m 门牙/n 。/w 
考古学家/nnd 推断/v ，/w 拔牙/v 是/vshi 一个/mq 特别/d 的/ude1 成人礼/nr 。/w [原始/a 人类/n]/nz 改造/v 环境/n 的/ude1 能力/n 较弱/d ，/w 许多/mq 生命/n 都/d 在/p 幼年/t 就/d 夭折/vi 了/ule 。/w 墓地/n [57/m 座/q]/mq 墓葬/n 的/ude1 墓/n 主/ag ，/w 其/rz 死亡/vi 时间/n 大多/d 在/p [24/m ~/w 55/m 岁/qt]/mq 的/ude1 壮/v 中年/n 期/qv ，/w 未成年/n 死亡率/n 高/a ，/w 活到老/vl 年/qt 的/ude1 很少/ad 。/w 成人/n ，/w 对于/p 先民/n 来说/uls ，/w 是/vshi 一个/mq 巨大/a 的/ude1 跨越/vn 。/w 
那么/c ，/w 这种/r 习俗/n 对/p 古人/n 的/ude1 生活会/n 不会/v 带来/v 麻烦/an 呢/y ？/w 遗址/n 出土/v 的/ude1 大量/m 介壳/n 自然/n 遗物/n 和/cc 骨/ng 角/q 象牙/n 蚝壳/nz 等/udeng 器具/n 表明/v ，/w 河/n 宕/n 古/tg 居民/n 的/ude1 生产方式/n 和/cc [经济/n 形态/n]/nz 应该/v 以/p 渔猎/n 捕捞/vn 为主/vi ，/w 兼营/v 采集/vn ，/w 也/d 就是说/c 主要/b 食物/nf 是/vshi 河鲜/nz ，/w 缺少/v 第二/m 门牙/n 对于/p 其/rz 进食/vi 影响/vn 不大/d 。/w 类似/a 的/ude1 拔牙/v 痕迹/n 在/p 距今/nz [4000/m ~/w 3500/m 年/qt]/mq 的/ude1 [香港/ns 东/f 湾仔/ns 北/f 遗址/n]/nz [一/d 具/vg]/mq 约/d [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女性/n 遗骨/n 中/f 也/d 有/vyou 发现/v 。/w 可见/c 这/rzv 是/vshi 普遍/ad 存在/v 的/ude1 风俗/n 。/w 
还原/vi 岭南/ns 先民/n 
舌尖/n 上/f 的/ude1 美味/n 
鱼/n 、/w 鳖/n 、/w 蛇/n 、/w 蚌/n 、/w 蛤/ng 等/udeng 是/vshi 先民/n 的/ude1 天然/b 美味/n ，/w 但/c [稻作/nz 农业/n]/nz 早/a 在/p [新石器/n 时代/n]/nz 已经/d 开始/v 发展/vn ，/w 曾/d 是/vshi 岭南/ns 先民/n 的/ude1 经济/n 方式/n 之一/rz 。/w [石峡/nz 文化/n]/nz 遗址/n 清理/v 了/ule [102/m 座/q]/mq 墓葬/n ，/w 其中/rz [15/m 座/q]/mq 墓/n 发现/v 炭化/vi 的/ude1 稻谷/nf 或/c 稻米/n ，/w 多数/a 用作/v 祭/vn 食/v ，/w 同/p 其他/rzv 随葬品/n 一起/s 陈放/nr 墓/n 底/f 。/w 台/q 山新村/ns [沙丘/n 遗址/n]/nz 发现/v [40/m 多种/m]/mq 植物/n 淀粉粒/gb ，/w 包括/v 棕榈树/nz 、/w 香蕉/nf 、/w 莲属/nz 植物/n 等/udeng 淀粉/nf 类型/n ，/w 呈现/v 了/ule [史前/b 人类/n]/nz 部分/n 食物/nf 种类/n 。/w 2006年/t ，/w [佛山市/ns 高明区/ns]/nz 荷/b 城镇/n 发掘/v 出土/vn 大量/m 果核/n 、/w 木块/n 、/w 竹片/nz 、/w 陶/ag 片/q 、/w 小贝壳/nz 、/w 小/a 石螺/nz 、/w 动物/n 碎骨/nz ，/w 古/tg 耶/b [贝丘/nrf 遗址/n]/nz 现身/v 。/w 这/rzv 一批/mq 距今/nz 约/d [4000/m ~/w 3500/m 年/qt]/mq 的/ude1 动植物/n 遗存/vn 的/ude1 出土/vn ，/w 为/p 揭示/v [珠江/ns 三角洲/n]/nz 乃至/c 整个/b 岭南/ns 地区/n 这/rzv 一/m 时期/n 的/ude1 食物/nf 来源/n 、/w 食物/nf 结构/n 及/cc 经济/n 的/ude1 多样性/n 和/cc 古/tg [生态/n 环境/n]/nz ，/w 提供/v 了/ule 宝贵/a 资料/n ，/w 勾勒/v 了/ule 一幅/mq 广东/ns 远古/t 原生态/n 图/n 。/w 
此外/c ，/w 考古/n 资料/n 显示/v ：/w 岭南/ns 先民/n 生活/vn 于/p 洞穴/n 、/w 沙丘/n 、/w 贝丘/nrf 、/w 山岗/n 台地/n 等/udeng 不同/a 的/ude1 地理环境/gg 中/f 。/w 不同/a 的/ude1 遗址/n 类型/n 反映/v 出/vf 古人/n 对/p 环境/n 的/ude1 适应/vn 方式/n 及/cc [经济/n 模式/n]/nz 的/ude1 差异/n ：/w [北部/f 地区/n]/ns 的/ude1 山岗/n 、/w 坡地/n 遗址/n ，/w [农业/n 经济/n]/nz 特征/n 鲜明/a ；/w 沿海地区/s 的/ude1 贝丘/nrf 、/w [沙丘/n 遗址/n]/nz ，/w 则/d 渔猎/n 、/w 采集/v 经济/n 特征/n 非常/d 明显/a 。/w 
古人/n 的/ude1 制衣/vn 材料/n 没有/v 今/tg 人/n 这样/rzv 丰富多彩/vl ，/w 主要/b 是/vshi 就地取材/vl 。/w 树皮布/nz 属于/v 植物性/nz [无/v 纺织/n 布/n]/nz 之一/rz ，/w 是/vshi 南/b 中国/ns 先民/n 极富/v 创造性/n 的/ude1 发明/vn 。/w 此次/rz 展览/vn 中/f 展出/v 了/ule 不少/m 古/tg 石/ng 拍/v 。/w 它们/rr 曾/d 被/pbei 认为/v 是/vshi 一种/mq 制/v 陶/ag 工具/n ，/w 用作/v 拍/v 印/b 陶器/n 花纹/n 。/w 进一步/d 的/ude1 研究/vn 表明/v ，/w 石/ng 拍/v 的/ude1 用途/n 之一/rz 是/vshi 作为/p 制作/v 树皮布/nz 的/ude1 工具/n ，/w 用于/v 拍打/v 植物/n 树皮/n 纤维/n 做/v 衣服/n 布料/n 。/w 树皮衣/nz 是/vshi 人类/n 衣服/n 体系/n 中/f 一个/mq 重要/a 分支/n 。/w 近年/t 学术界/n 提出/v ，/w 世界/n 树皮布/nz 文化/n 可能/v 源自/v [中国/ns 南方/s]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 云南/ns 至/p 岭南/ns 一带/n 。/w 石/ng 拍/v 是/vshi 迄今/d 所/usuo 知/v 世界/n 最/d 早期/f 的/ude1 树皮布/nz 制作/v 工具/n 。/w 在/p 珠海/ns 宝镜/nz 湾/ng 出土/v 的/ude1 藤条/n 装/v 柄/ng 石/ng 拍/v ，/w 就/d 被/pbei 视为/v 现今/t 所/usuo 知/v 世界/n 上/f 最早/d 的/ude1 复合型/b 石/ng 拍/v 的/ude1 代表/nnt 。/w 
石器/n 与/cc 陶器/n ：/w 
岭南/ns 地区/n 的/ude1 艺术/n 萌芽/vn 
[生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 的/ude1 简陋/a 并/cc 没有/v 阻挡/vn 先民/n 爱美/a 的/ude1 脚步/n 。/w [新石器/n 时代/n 遗址/n]/nz 中/f 各种/rz 装饰品/n 、/w 彩陶/n 的/ude1 出土/vn ，/w 表达/v 了/ule 古人/n 的/ude1 审美意识/v ，/w 是/vshi 岭南/ns 地区/n 的/ude1 艺术/n 萌芽/vn 。/w 
[珠江/ns 三角洲/n]/nz 及/cc 环/n 珠江口/nz 大陆/ns 和/cc 海岛/ns [新石器/n 时代/n]/nz 中期/f 最/d 具/vg 特色/n 的/ude1 陶器/n 之一/rz 就是/v 彩陶/n 。/w 彩陶/n 多/a 出土/v 于/p 海岸/n 、/w 岛屿/n 或/c 江河/n 边/k 遗址/n ，/w 纹样/nz 主要/b 表现/v 为/p [波浪/n 起伏/vi]/nz 、/w 水样/n 形态/n ，/w 反映/v 出/vf 古人/n 对/p 江河/n 、/w 海洋/n 的/ude1 敬畏/vn 心理/n ，/w 他们/rr 以/p 彩陶/n 作为/p 祭祀/vn 活动/vn 的/ude1 用具/n ，/w 祈望/v 海/n (/w 河/n )/w 神/n 保佑/v 。/w 位于/v 深圳/ns 大鹏镇/nz 的/ude1 咸/a 头/n 岭/ng 遗址/n ，/w 是/vshi [珠江/ns 三角洲/n 地区/n]/nz 所/usuo 发现/v 的/ude1 [新石器/n 时代/n]/nz 中期/f 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 [沙丘/n 遗址/n]/nz ，/w 也/d 是/vshi 深圳/ns 地区/n 迄今为止/dl 发现/v 年代/n 最早/d 的/ude1 [考古/n 遗址/n]/nz ，/w 距今/nz 约/d 7000年/t 。/w 遗址/n 出土/v 大量/m 陶器/n 和/cc 石器/n ，/w 陶器/n 纹饰/n 以/p 压印/nz 纹/ng 、/w 刻划/v 纹/ng 为/p [主要/b 特征/n]/nz ，/w 精致/a 的/ude1 泥质/gg 白陶/nr 和/cc 彩绘/n 红陶/nz 尤为/d 精美/a ，/w 为/p 广东/ns 及其/cc 周边/n 地区/n 同一/b 时期/n [文化/n 遗址/n]/nz 所/usuo 罕见/a ，/w 为/p 岭南/ns [考古学/n 文化/n]/nz 分期/d 与/cc 断代/b 竖立/v 了/ule 重要/a 标尺/n 。/w 
石器/n 、/w 陶器/n 是/vshi 史前/b [物质/n 文化/n]/nz 载体/n ，/w 其/rz 发展/v 规律/n 为/p ：/w 石器/n 从/p 打制/nz 到/v 磨制/nz ，/w 陶器/n 从/p 绳纹/nz 粗/a 陶/ag 到/v 几何/n 印纹陶/nz 。/w 岭南/ns 地区/n 石器/n 、/w 陶器/n 的/ude1 制作/vn 技术/n 不断/d 提高/v ，/w [装饰/vn 纹样/nz]/nz 日益/d 丰富/a ，/w 也/d 表现/v 出/vf 与/cc 中原/ns 或/c 周边/n 地区/n 的/ude1 互动/vn 关系/n 。/w 比如/v ，/w 岭南/ns 地区/n 石器/n 中/f 的/ude1 “/w 标型器/nz ”/w —/w —/w 有/vyou 肩/n 石器/n 、/w 有/vyou 段/q 石器/n ，/w 其/rz 分布/vi 大致/d 为/p ：/w 粤东/ns 区/n 以/p 有/vyou 段/q 石器/n 为主/vi ，/w 粤西/ns 区/n 和/cc 珠三角/nz 以/p 有/vyou 肩/n 石器/n 为主/vi ，/w 粤北/ns 区/n 则/d 以/p 有/vyou 肩/n 有/vyou 段/q 石器/n 、/w 有/vyou 肩/n 石器/n 和/cc 有/vyou 段/q 石器/n 兼容/vi 混合/vn 为/p 其/rz 特征/n ，/w 这/rzv 是/vshi 百/m 越/d 地区/n 之间/f 文化/n 的/ude1 传播/vn 、/w 交流/vn 、/w 融合/v 的/ude1 反映/vn 。/w 
