王濛/nr 的/ude1 意外/a 受伤/vi 一/m 时间/n 引来/v 了/ule 各方/r 的/ude1 关注/vn ，/w 尽管/c [六/m 周/qt]/mq 的/ude1 恢复/vn 时间/n 让/v 王濛/nr 重返/v 冬奥会/n 的/ude1 几率/n 微乎其微/vl ，/w 但/c 不管/c 从/p 王濛/nr 本人/rr 还是/c 总局/nis 方面/n 都/d 并未/d 完全/ad 放弃/v 这种/r 可能性/n 。/w 
醒后/nz 先/d 说/v 大家/rr 辛苦/a 了/ule 
从/p 王濛/nr 被/pbei 推入/vf 手术室/n 的/ude1 那/rzv 一刻/mq ，/w 王濛/nr 的/ude1 家人/n 、/w 领导/n 和/cc 朋友/n ，/w 还有/v 众多/a 媒体/n 和/cc 粉丝/nf 都/d 在/p 时刻/n 关注/v 着/uzhe 王濛/nr 的/ude1 手术/n 情况/n 。/w 王濛/nr 的/ude1 手术/n 进行/vn 了/ule [全身/n 麻醉/vn]/nz ，/w 在/p 手术/n 结束/v 约/d [四十/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 王濛/nr 苏醒/vi 了/ule 过来/vf 。/w 据/p 领队/nnt 刘浩/nr 介绍/v ，/w 王濛/nr 做完/v 手术/n 醒来/vi 之后/f 的/ude1 [第一/m 句话/q]/mq 是/vshi “/w 大家/rr 辛苦/a 了/ule ，/w 这么/rz 晚/tg 了/ule ，/w 大家/rr 回去/v 休息/vn 吧/y ，/w 不要/d 耽误/v 奥运/n 备战/vi 。/w ”/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 王濛/nr 的/ude1 家人/n 是/vshi 从/p 领队/nnt 刘浩/nr 那里/rzs 得到/v 了/ule 王濛/nr 受伤/vi 的/ude1 消息/n 。/w 得知/v 自己/rr 的/ude1 女儿/n 受伤/vi 之后/f ，/w 王濛/nr 的/ude1 父母/n 和/cc 两位/mq 亲友/n 立即/d 启程/vi 赶往/v 上海/ns 。/w 目前/t 家人/n 都/d 陪/v 在/p 王濛/nr 身边/s 。/w 
王濛/nr 参赛/vn 意愿/n 强烈/a 
现在/t 距离/n 冬奥会/n 只有/c [20/m 天/qt]/mq 的/ude1 时间/n ，/w 王濛/nr 的/ude1 伤情/n 也/d 直接影响/v 到/v 了/ule [中国/ns 短道/n 速滑队/nis]/nt 的/ude1 备战/vn 。/w 根据/p 正常/a 的/ude1 恢复/vn 时间/n 推算/v ，/w 王濛/nr 没有/v 希望/vn 赶上/v 冬奥会/n 。/w 而且/c ，/w [短道/n 速滑/vn]/nz 运动/vn 对/p 脚踝/n 部/q 发/v 力/n 和/cc 扭转/v 的/ude1 要求/n 都/d 比较/d 高/a 。/w 据悉/v ，/w 王濛/nr 手术/n 中/f 固定/a 用/p 的/ude1 钢板/n 以及/cc 螺钉/n 估计/v [一年/mq 以后/f]/nz 才/d 能够/v 拆掉/v 。/w 
昨天/t ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis 冬季/t 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 表示/v ，/w 暂/d 不/d 放弃/v 王濛/nr 参加/v 本届/r 索契/nz 冬奥会/n 。/w 领队/nnt 刘浩/nr 透露/v ，/w 王濛/nr 本人/rr 有/vyou 强烈/a 的/ude1 参赛/vn 欲望/n ，/w “/w 从/p 目前/t 掌握/v 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 她/rr 的/ude1 伤情/n 还是/c 比较/d 严重/a 的/ude1 ，/w 但/c 她/rr 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz 和/cc 表现/v 都/d 值得/v 称道/vn ，/w 不但/c 非常/d 配合/v 医生/nnt 的/ude1 检查/vn ，/w 表现/v 也/d 很/d 冷静/a 。/w 而且/c ，/w 她/rr 参赛/vn 的/ude1 愿望/n 非常/d 强烈/a 。/w ”/w 
或/c 还/d 能/v 参加/v 冬奥会/n 
在/p 王濛/nr 的/ude1 术后/t [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto [体育/n 医院/nis]/nt 运动/vn 创伤外科/nit 主任/nnt 李方祥/nr 表示/v ，/w 保证/v 运动员/nnt 的/ude1 健康/a 是/vshi 第一位/mq 的/ude1 。/w “/w [骨折/vi 愈合/vi]/nz 需要/v 时间/n ，/w 王濛/nr 能否/v 参加/v 冬奥会/n 还是/c 未知数/n 。/w 我们/rr 治疗/vn 首先/d 要/v 考虑/vn 运动员/nnt 的/ude1 健康/a ，/w 不是/c 盲目/ad 追求/v 金牌/n 而/cc 丧失/v 基本/a 治疗/v 原则/n 。/w 一般/ad 脚踝/n 关节/n 的/ude1 骨折/vn 需要/v [六/m 周/qt]/mq 的/ude1 时间/n 愈合/vi ，/w 后面/f 还有/v 康复/vn 的/ude1 过程/n 。/w 我们/rr 希望/v 在/p 尊重/v 医学康复/gb 的/ude1 规律/n 过程/n 当中/f 能够/v 战胜/v 伤病/n ，/w 希望/v 她/rr 能够/v 站/vi 在/p 冬奥会/n 的/ude1 赛场/n 上/f 参加/v 比赛/vn 。/w ”/w 
[华山/ns 医院/nis 运动/vn 医学/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 陈世益/nr 说/v ：/w “/w 王濛/nr 能否/v 重返/v 赛场/n 取决于/v 多种/m 因素/n ，/w 现在/t 说/v 她/rr 能/v 不能/v 参加/v 冬奥会/n 还/d 很难/d 讲/v 。/w 运动员/nnt 的/ude1 意志/n 是/vshi 很/d 重要/a 的/ude1 ，/w 也/d 有可能/nz 恢复/v ，/w 不是/c 没有/v 先例/n 。/w ”/w 
