[南京市/ns 政府/nis]/nto 原/b [副/b 秘书长/nnt]/nnt 汪扬/nr 受贿/vi 一/m 案/ng 昨天/t 在/p [南京/ns 中/f 院/n]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 庭审/v 从/p 上午/t [9/m 点/qt]/mq 半/m 持续/vd 到/v [11/m 点/qt]/mq 半/m 。/w 检/ng 方/q 指控/v 从/p 2008年/t 到/v 2013年/t ，/w 汪扬/nr 在/p 担任/v [南京/ns 河西新城/nrj 区/n 开发/vn 建设/vn 指挥部/nis]/nt 副指挥/nnt 长/a 时/ng ，/w 收受/v 同一/b 行贿/vi 人/n 张/q 某某/r 150万/m 。/w 整个/b 庭审/v 过程/n 基本/a 平静/a ，/w [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 并/cc 没/d 出现/v 激烈/a 交锋/vi 。/w 汪扬/nr 当庭/d 表示/v 认罪/vn 服法/vn ，/w 请求/v 轻/a 判/v 。/w 法庭/nis 并未/d [当庭/d 宣判/v]/nz 。/w 实习生/nnt 朱琛烨/nr [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 陈婧/nr 
A/x 检/ng 方/q 指控/v 
5年/t 收下/v 150万/m 来自/v 同一/b 行贿/vi 人/n 
昨天/t 庭审/v 中/f ，/w 公诉/vi 方/q 指控/v ，/w 汪扬/nr 2008年/t 至/p 2013年/t 期间/f ，/w 利用/v 自己/rr 担任/v [河西/ns 国资/n 集团/nis]/nt 董事长/nnt 、/w 河西新城/nrj 公司/nis 董事长/nnt 兼/v 总经理/nnt 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 在/p [滨江/nz 公司/nis]/nt 北段/n 风光/n 带/v [土方/n 工程/n]/nz 、/w 青/a 奥城/nz 地块/n 土方/n 清运/v 工程/n 等/udeng 项目/n 中/f ，/w 为/p 张/q 某某/r 获得/v [施工/vn 合同/n]/nz 、/w 工程款/nz 的/ude1 支付/vn 等/udeng 方面/n 谋取/v 利益/n ，/w 先后/d [17/m 次/qv]/mq 收受/v 张/q 某某/r 给予/vn 的/ude1 人民币/n 共计/v [150/m 万元/q]/mq 。/w 
早/a 在/p 去年/t [4/m 月底/t]/mq ，/w [南京/ns 市委/nis]/nto 及/cc 纪委/nnt 官方/n 微博/n 就/d 首次/m 披露/v ，/w [中国/ns 贸易/vn 促进/v 委员会/nis]/nt 南京/ns 分会/nis 巡视员/nnt 汪扬因/nr 涉嫌/v 严重/a [经济/n 问题/n]/nz ，/w 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 前天/n 下午/t ，/w [南京市/ns 纪委/nnt]/nto 及/cc [南京市/ns 监察局/nis]/nt 的/ude1 官方/n 微博/n @/w 钟山/ns 清风/n 公布/v 的/ude1 2013/m 南京/ns 反/vi 腐/vg 成绩单/n 中/f ，/w 汪扬/nr 涉嫌/v 严重/a [经济/n 问题/n]/nz 案件/n ，/w 排/v 在/p 首位/n 。/w 
B/x 如何/ryv 案发/v 
行贿/vi 人/n 账本/n 中/f 汪扬/nr 代号/n “/w 老板/nnt ”/w 
此前/t ，/w 南京市/ns 纪检/n 部门/n 发布/v 消息/n 称/v ，/w 汪扬/nr 案发/v 并非/v 他人/rr 举报/vn ，/w 而是/c 在/p 调查/vn 其他/rzv 案件/n 时/ng ，/w 发现/v 了/ule 汪扬/nr 的/ude1 犯罪/vn 线索/n 。/w 
这个/rz 线索/n 其实/d 是/vshi 行贿/vi 人/n 张/q 某某/r 的/ude1 一个/mq 记账本/nz 。/w 
纪检/n 在/p 调查/vn 中/f 发现/v ，/w 张某某/nr 的/ude1 账本/n 里/f ，/w 详细/a 记录/v 了/ule 其/rz 行贿/vi 的/ude1 账目/n ，/w 包括/v 行贿/vn 的/ude1 金额/n 和/cc 地点/n 。/w 其中/rz 频繁/a 出现/v 一个/mq 叫/vi “/w 老板/nnt ”/w 的/ude1 称谓/n ，/w 而/cc 给/p 这个/rz “/w 老板/nnt ”/w 的/ude1 金额/n 后面/f ，/w 都会/n 标注/v 为/p “/w 杂支/nz ”/w 、/w “/w 外/f 费用/n ”/w 等/udeng 。/w 
经过/p 调查/vn ，/w 检/ng 方/q 认定/v ，/w 这个/rz 被/pbei 称为/v “/w 老板/nnt ”/w 的/ude1 人/n ，/w 正是/v 汪扬/nr 。/w 
张某某/nr 之所以/c 每次/r 送钱/v 都/d 习惯/n 把/pba 情况/n 记录/v 清楚/a ，/w 因为/c 公司/nis 还有/v 其他/rzv 股东/n ，/w 他/rr 招揽/v 项目/n 维护/v 关系/n 花/n 的/ude1 钱/n ，/w 要/v 给/p 股东/n 们/k 一个/mq 交代/v 。/w 
C/x 收钱/v 细节/n 
除了/p 办公室/nis 还/d 在/p 路口/n 收钱/v 
检/ng 方/q 出示/v 证据/n 显示/v ，/w 从/p 2008年/t 一直/d 持续/vd 到/v 2013年/t 春节/t 前/f ，/w 张某某/nr 一共/d 送/v 了/ule 汪扬/nr [17/m 次/qv]/mq ，/w 每次/r 多/a 则/d 10万/m 少/a 则/d [5/m 万元/q]/mq 。/w 元旦/t 、/w 春节/t 、/w 端午节/t 、/w 中秋节/t 都/d 是/vshi 张/q 某某/r 行贿/vi 的/ude1 时间/n 点/qt 。/w 前/f [14/m 次/qv]/mq ，/w 他/rr 都/d 是/vshi 到/v 汪扬/nr 的/ude1 办公室/nis 送钱/v 。/w 
检/ng 方/q 统计/vn ，/w 单/b 是/vshi 在/p 自己/rr 的/ude1 办公室/nis 里/f ，/w 汪扬/nr 就/d 累计/vd 受贿/vi [135/m 万元/q]/mq 。/w 而/cc 2012年/t 的/ude1 端午/t 、/w 中秋/t 以及/cc 2013年/t 春节/t 前/f ，/w 他们/rr 则/d 是/vshi 在/p 建邺区/ns 兴隆/a 大街/n 和/cc 乐山/ns 路/n 交叉口/n 完成/v 。/w “/w 因为/c 被告人/n 2012年/t 调往/vf 市/n 里/f 工作/vn ，/w 地点/n 就/d 改/v 在/p 了/ule 离/v 他/rr 家/q 和/cc 张/q 某某/r 公司/nis 较/d 近/a 的/ude1 路口/n 。/w ”/w 
那么/c 这些/rz 钱/n 都/d 去/vf 哪里/rys 了/ule ？/w “/w [一部分/m 被/pbei]/mq 花掉/nz ，/w 大部分/n 存在/v 了/ule 几张/n 银行卡/nz 里/f ”/w 。/w 去年/t [4/m 月份/n]/mq ，/w 汪扬/nr 受贿/vi 败露/vi 被/pbei “/w 双规/nz ”/w ，/w 退/v 缴/v 了/ule 赃款/n 。/w 
庭审/v [两/q 大/a]/mq 焦点/n 
算/v 不算/v 自首/vn ？/w 有/vyou 没有/v 检举/vn 立功/vi ？/w 
昨天/t 庭审/v 上/f ，/w 对于/p 检/ng 方/q 指控/v 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 汪扬/nr 供认不讳/vl 。/w 不过/c 汪扬/nr 提出/v 辩解/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 为/p 张/q 某某/r 的/ude1 两个/mq 工程/n 招投标/n 报名/vi 上/f “/w 打/v 了/ule 招呼/v ”/w ，/w 但/c 在/p 一个/mq 项目/n 是否/v 中标/vn 上/f ，/w 不是/c 他/rr 一个人/mq 说/v 了/ule 就算/d 的/ude1 ，/w 他/rr 作为/p [法人/nnt 代表/nnt]/nnt ，/w 只是/d 在/p 履行/v 程序/n 的/ude1 签字/vn 。/w 而且/c ，/w 张某某/nr 的/ude1 工程款/nz 还有/v 1000多万/m 没有/v 支付/vn ，/w 并/cc 不能/v 认定/vn 他/rr 就/d 为/p 张/q 某某/r 提供/v 了/ule 便利/an 。/w 检/ng 方/q 对此/d 认为/v ，/w 汪扬/nr 的/ude1 职权/n ，/w 使得/vi 他/rr 不但/c 在/p 招投标/n 报名/vi ，/w 且/c 之后/f 的/ude1 中标/vn 签字/vi 、/w 工程款/nz 支付/v 等/udeng 问题/n 上/f 都/d 有/vyou 决定权/n 。/w 
庭审/v 的/ude1 焦点/n 则/d 在/p 是否/v 有/vyou 自首/vi 情节/n 和/cc 检举/v 揭发/vn 立功/vi 。/w 汪扬/nr 认为/v ，/w 自己/rr 到/v 案/ng 后/f 如实/d 供述/nz 了/ule 这些/rz 受贿/vi 事实/n ，/w 并/cc 配合/v 办案/vn 机关/n 退赃/v ，/w 应该/v 被/pbei 定义/n 为/p 自首/vi 。/w 在/p [法庭/nis 辩论/vn]/nz 阶段/n ，/w 他/rr 不止/v 一次/mq 地/ude2 提到/v 自己/rr 是/vshi “/w 主动/ad 配合/v ”/w 。/w 汪扬/nr 的/ude1 辩护律师/nnt 也/d 就/d 其/rz 是否/v 构成/vn 自首/vi 、/w 立功/vi 情节/n ，/w 以及/cc 积极/ad 退赃/v 进行/vn 辩护/vn ，/w 汪扬/nr 到/v 案/ng 后/f ，/w 能够/v 主动/ad 向/p 办案/vn 机关/n 如实/d 供述/nz ，/w 配合/v [办案/vn 人员/n]/nz 核实/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 并/cc 主动/ad 退赃/v 。/w 他/rr 的/ude1 这些/rz 行为/n ，/w 应该/v 被/pbei 认定/v 为/p 带有/v 自首/vn 情节/n 。/w 而且/c ，/w 汪扬/nr 还/d 检举/v 揭发/vn 了/ule 他人/rr 的/ude1 违法/vn 情况/n ，/w 应该/v 被/pbei 认定/v 为/p 立功/vi 。/w 辩护律师/nnt 认为/v 应该/v 属于/v 法定/b 或/c 酌定/v 从/p 轻/a 、/w [减轻/v 处罚/vn]/nz [量刑/vi 情节/n]/nz 。/w 
不过/c 检/ng 方/q 一一/m 驳回/v 其/rz 辩护/vn 意见/n 。/w 检/ng 方/q 称/v ，/w 汪扬/nr 是/vshi 因/p 他/rr 案/ng 事发/vi ，/w 检/ng 方/q 已经/d 掌握/v 了/ule 他/rr 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 因此/c 不能/v 被/pbei 认定/v 了/ule 自首/vi 。/w 而/cc 他/rr 揭发/v 的/ude1 情况/n ，/w 有的/rz 已经/d 在/p 其/rz 检举/v 之前/f 已/d 被/pbei 检/ng 方/q 掌握/v 。/w 其/rz 检举/v 其他人/r 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 尚未/d 被/pbei 查实/v ，/w 尚/d 不能/v 被/pbei 认定/v 为/p 立功/vi 。/w 
昨天/t 庭审/v 中/f ，/w 检/ng 方/q 没有/v 提出/v 量刑/vn 建议/n 。/w 开庭/vi 两个/mq 小时/n 后/f ，/w 庭审/v 结束/vn ，/w 审判长/nnt 称/v 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
-/w 汪扬/nr 自述/n 
亲历/v 河西/ns 巨变/vn 希望/v 轻/a 判/v 
最后/f 陈述/v 阶段/n ，/w 汪扬/nr 表示/v 认罪/vn 服法/vn 。/w 对于/p 已经/d 犯下/v 的/ude1 罪过/n ，/w “/w 非常/d 懊恼/v ，/w 对不起/v 组织/n [40/m 余年/q]/mq 的/ude1 培养/vn ，/w 也/d 给/p 家人/n 巨大/a 压力/n 和/cc 影响/vn ”/w 。/w 随后/d ，/w 他/rr 陈述/v 了/ule 自己/rr 为/p 河西新城/nrj 建设/vn 作出/v 的/ude1 贡献/n ，/w 称/v 在/p [河西/ns 指挥部/nis]/nt [10/m 余年/q]/mq ，/w 亲历/v 了/ule 河西/ns 的/ude1 巨大/a 变化/vn 。/w 此外/c ，/w 他/rr 也/d 表示/v 自己/rr 患有/v “/w 颈椎病/nhd 、/w 呼吸/v 综合征/n 、/w 胃溃疡/nhd ”/w 等/udeng [十/m 多种/m]/mq 疾病/n ，/w 希望/v 法庭/nis 能够/v [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
-/w 庭审/v 花絮/n 
向/p 亲友/n 点头/vi 致意/vi 声音/n 太小/d 多次/mq 被/pbei 提醒/v 
面对/v [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 汪扬/nr 基本/a 认可/vn 。/w 整个/b 庭审/v 过程/n 中/f ，/w 法庭/nis 或者/c 公诉/vi 方/q 提出/v 的/ude1 问题/n ，/w 他/rr 都/d 平静/a 回答/v 。/w 不过/c 声音/n 一直/d 很小/a ，/w 以至于/c 审判长/nnt 、/w 公诉人/n 多次/mq 提醒/v 他/rr 声音/n 大/a 一点/mq 。/w 
