澳网/n 单打/n 三轮/n 过后/v ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 只剩/v 李娜/nr 一人/mq 孤军奋战/vl 。/w 尽管/c 近年来/dl [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 年轻/a 选手/n 参加/v 大满贯/nz ，/w 但/c 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 却/d 依旧/z 没有/v 涌现/vn 出/vf “/w 接班/vi ”/w 的/ude1 小花/nz 。/w 晋级/vi 澳网/n [16/m 强/a]/mq 后/f ，/w 李娜/nr 坦言/v 自己/rr 不会/v 再/d 出战/v 里/f 约/d 奥运/n 。/w 
根据/p ITF/x 的/ude1 规定/n ，/w 运动员/nnt 如果/c 想/v 要/v 参加/v [里约热内卢/nsf 奥运会/n]/nz ，/w 就/d 必须/d 在/p 这/rzv 四年/t 里/f 最少/d [四/m 次/qv]/mq 参与/v [联合会/nis 杯/ng]/nz 的/ude1 比赛/vn ，/w 这/rzv 也/d 引起/v 了/ule 包括/v WTA/x 官方/n 在/p 内/f 多方/d 的/ude1 激烈/a 回应/vn 。/w 
“/w [联合会/nis 杯/ng]/nz 还是/c 给/p 更多/ad 年轻人/n 的/ude1 机会/n 吧/y ，/w 我/rr 已经/d 打/v 了/ule 10年/t 了/ule 。/w 应该/v 不会/v 打/v 奥运会/n 了/ule ，/w 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 太/d 遥远/a 。/w ”/w 对此/d ，/w 李娜/nr 明确/a 表示/v ，/w 自己/rr 不会/v 再继续/nz 出战/v [联合会/nis 杯/ng]/nz 和/cc 里/f 约/d 奥运/n 。/w 
里/f 约/d 奥运/n 还/d 远/a ，/w 但/c 今年/t 还有/v 亚运会/n 的/ude1 比赛/vn 。/w 而/cc 亚运会/n 举办/v 日期/n 正好/z 和/cc WTA/x 武汉/ns 赛/vn 和/cc 中/f 网/n “/w 撞车/vi ”/w ，/w 彭帅/nr 和/cc 郑洁/nr 都/d 尚未/d 确定/v 是否/v 出战/v 亚运会/n 。/w 
“/w 如果/c 国家队/nis 帮/v 我/rr 付/v 罚款/vn ，/w 我/rr 考虑/v 下/f 好/a 了/ule 。/w ”/w 李娜/nr 开玩笑/vi 地/ude2 说道/v 。/w 因为/c 武汉/ns 赛/vn 也/d 是/vshi 超/v 五/m 赛/vn ，/w 根据/p WTA/x 规定/n ，/w 高/a 排位/n 选手/n 需/v 强制/vn 参赛/vn ，/w 如/v 不/d 参赛/vn 必须/d 上交/v 罚款/vn 。/w 玩笑/n 之/uzhi 余/ng ，/w 武汉/ns 是/vshi 李娜/nr 的/ude1 家乡/n ，/w 家乡/n 首次/m 举办/v 比赛/vn ，/w 李娜/nr 自然/n 要/v 亲自/d 现身/v 助阵/vi 。/w 
有/vyou 外/f 媒/ng 记者/nnt 表示/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 中国/ns 年轻/a 选手/n 参加/v 澳网/n 比赛/vn ，/w 都/d 将/d 李娜/nr 视为/v 自己/rr 的/ude1 偶像/n 。/w “/w 我/rr 的/ude1 [压力/n 好/a 大/a]/nz 啊/y ！/w ”/w 李娜/nr 笑着/vi 说道/v 。/w “/w 你/rr 知道/v 我/rr 不能/v 说/v 不好/a 的话/udh ，/w 很多/m 不好/a 的/ude1 事情/n 我/rr 都/d 不/d 可以/v 做/v ，/w 因为/c 孩子们/nz 会/v 学/v 我/rr 的/ude1 。/w ”/w 李娜/nr 更/d 笑言/nz ，/w 自己/rr 就/d 连/ulian 参加/v 派对/n 时/ng ，/w 都/d 不/d 敢/v 喝酒/vi ，/w 只/d 喝水/vi 。/w 
