墨尔本/nsf 温度/n 扶摇直上/vl ，/w 李娜/nr 昨天/t 在/p [第三/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 中/f 却/d 是/vshi 冰冷/z 的/ude1 手感/n 开局/n 。/w 1/m 比/p 6/m 丢掉/v 首/q 盘/qv ，/w 次/qv 盘/qv 3/m 比/p [5/m 被/pbei]/mq 对手/n 拿到/v 赛点/nz ，/w 李娜/nr 一度/d 以为/v 自己/rr 要/v 回家/vn 了/ule 。/w 炙烤/nz 之下/f 总/b 比分/n 2/m 比/p 1/m 涉险/v 过关/vn 。/w 
赛况/nz 顽强/a 救/v 赛点/nz 幸运/a 晋级/vi [16/m 强/a]/mq 
面对/v 捷克/nsf [26/m 号/q]/mq 种子/n ，/w 李娜/nr 开局/n 手感/n 全/a 无/v 。/w 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 一度/d 3/m 比/p 5/m 落后/a ，/w 被/pbei 萨法洛娃/nrf 拿到/v 赛点/nz 。/w “/w 幸亏/d 她/rr 在/p 赛点/nz 时/ng 回球/nz 出/vf 了/ule [5/m 厘米/q]/mq ，/w 真是/d 救命/vn 的/ude1 。/w 如果/c 那个/rz 球/n 打中/v 了/ule ，/w 我/rr 现在/t 就是/v 在/p 去/vf 机场/nis 回家/vi 的/ude1 路上/s 了/ule 。/w ”/w 李娜/nr 赛/vn 后/f 感叹/v ，/w “/w [第一/m 盘/qv]/mq 输/v 得/ude3 太快/d 了/ule ，/w 盘/qv 间/f 休息/v 我/rr 还/d 想/v ，/w 如果/c 继续/v 这样/rzv 的/ude1 状态/n ，/w 就/d 只能/v 回家/vn 了/ule 。/w 必须/d 改变/v ，/w 调整/v 状态/n ，/w 加强/v 跑动/vn 。/w ”/w 
李娜/nr 赛/vn 后/f 认为/v ，/w 自己/rr 在/p 比赛/vn 中/f 战术/n 使用/v 还/d 不是/c 很/d 理想/n ，/w 特别/d 是/vshi 上网/v 环节/n ，/w 比起/v 冬训/vn 时/ng 少/a 很多/m 。/w 难得/a 的/ude1 是/vshi ，/w 即便/c 离/v 出局/vn 一度/d 只有/c [一步/mq 之/uzhi 遥/ag]/nz ，/w 李娜/nr 的/ude1 战斗力/n 仍然/d 保持/v 得/ude3 很/d 旺盛/a 。/w 教练/nnt 卡洛斯/nrf 也/d 对/p 李娜/nr 顽强/a 的/ude1 战斗力/n 非常/d 满意/v ，/w “/w 放在/v 以前/f ，/w 李娜/nr 肯定/v 输/v 了/ule ”/w 。/w 
7/m 比/p 6/m 逆转/vi 拿下/v [第二/m 盘/qv]/mq ，/w 李娜/nr 在/p 决胜盘/n 中/f 终于/d 占据/v 了/ule 主动/ad ，/w 并/cc 以/p 6/m 比/p 3/m 锁定/v 胜利/vn ，/w 挺进/v [16/m 强/a]/mq 。/w “/w 不管/c 多/a 艰难/a ，/w 我/rr 一直/d 努力/ad 去/vf 拼/v 每/rz 一分/t ，/w 能够/v 继续/v 留/v 在/p 比赛/vn 中/f 真的/d 很/d 高兴/a 。/w ”/w 李娜/nr 赛/vn 后/f 说/v 。/w 
声音/n 赛/vn 后/f 玩/v 幽默/a 调侃/v 恶劣/a 天气/n 
昨天/t 墨尔本/nsf 温度/n 高达/v [44/m 摄氏度/q]/mq ，/w 李娜/nr 坦言/v ，/w 在/p 这样/rzv 环境/n 下/f 比赛/vn ，/w 只能/v 拼/vn 意志力/nz 了/ule 。/w 
死里逃生/vl ，/w 李娜/nr 赛/vn 后/f 拿/v 高温/n 调侃/v ，/w 先是/d 向/p 现场/s 主持人/nnt 申请/v ，/w 把/pba 现场/s 采访/v 环节/n 放在/v 阴凉/an 区域/n 进行/vn ，/w 随后/d 又/d 调侃/v 自己/rr 首/q 盘/qv 比赛/v 手感/n 不/d 热/a ，/w 可能/v 是/vshi 气温/n 不够/a 高/a 。/w 
“/w 比赛/v 环境/n 太/d 艰难/a 了/ule ，/w 尤其/d 是/vshi [第二/m 盘/qv]/mq 最后/f [几/d 局/n]/mq 。/w ”/w 李娜/nr 表示/v ，/w 在/p 那种/r 情况下/nz 比赛/vn ，/w 她/rr 一再/d 告诉/v 自己/rr 要/v 保持/vn 专注力/nz 。/w 第二/m 盘盘/nz 末/f ，/w 由于/p 气温/n 太高/d ，/w 赛场/n 监督/vn 中断/v 了/ule 比赛/vn ，/w 让/v 李娜/nr 和/cc 萨法洛娃/nrf 得到/v 宝贵/a 的/ude1 [10/m 分钟/qt]/mq 休息/v 。/w 
[2/m 小时/n]/mq [37/m 分钟/qt]/mq 鏖战/vi 后/f ，/w 李娜/nr 足足/d 休息/v 了/ule 两个/mq 小时/n 才/d 出席/v 赛/vn 后/f 发布会/n 。/w [一/d 脸/n]/mq 疲惫/a 的/ude1 李娜/nr 透露/v ，/w 自己/rr 接连/d 冲/v 了/ule 好几次/d 的/ude1 凉水/n 澡/vg 来/vf 降温/vi ，/w “/w 还/d 好/a ，/w 还/d 能/v 挺/d 得/ude3 住/vi ，/w 至少/d 我/rr 还/d 没有/v 抽筋/vi 。/w ”/w 
顽强/a 赢/v 下/f 比赛/vn ，/w 李娜/nr 终于/d 可以/v 歇/v 口气/n 了/ule ，/w “/w 很/d 幸运/a 留/v 在/p 比赛/vn 里/f ，/w 听说/v 明天/t 开始/v 就/d 会/v 凉爽/a 下来/vf ，/w 能够/v 好好/d 轻松/a 一下/mq 了/ule 。/w ”/w 事实上/bl ，/w 在/p 李娜/nr 完/vi 赛/vn 之后/f ，/w 澳网/n 迎来/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 降雨/vn ，/w 酷热/an 终于/d 缓和/v 了/ule 许多/mq 。/w 
关注/v 奥运会/n 太远/d 娜/x 姐/n 没/d 想/v 参赛/vn 
澳网/n 之后/f 紧/d 随着/p 的/ude1 是/vshi [联合会/nis 杯/ng]/nz 比赛/vn 。/w 根据/p [国际/n 网联/v]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 如果/c 想/v 参加/v 2016年/t 里/f 约/d 奥运会/n ，/w 必须/d 在/p 这/rzv 4年/t 里/f 最少/d 参加/v [4/m 次/qv]/mq [联合会/nis 杯/ng]/nz 比赛/vn 。/w 对于/p [联合会/nis 杯/ng]/nz ，/w 甚至/d 是/vshi 更/d 遥远/a 的/ude1 里/f 约/d 奥运会/n ，/w 李娜/nr 坦言/v ，/w 自己/rr 没有/v 参赛/vn 的/ude1 打算/vn 。/w 
“/w [联合会/nis 杯/ng]/nz 还是/c 给/p 更多/ad 年轻人/n 的/ude1 机会/n 吧/y ，/w 我/rr 已经/d 打/v 了/ule 10年/t 了/ule 。/w ”/w 李娜/nr 表态/vi 不/d 参加/v [联合会/nis 杯/ng]/nz 同时/c ，/w 也/d 确认/v 自己/rr 不会/v 参加/v 2016年/t 里/f 约/d 奥运会/n ，/w “/w 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 2016年/t 太/d 遥远/a 了/ule 。/w ”/w 
此外/c ，/w 2014年/t 亚运会/n 将/d 于/p 9月/t 在/p [韩国/nsf 仁川/ns]/ns 举行/v 。/w 不过/c ，/w 亚运会/n 的/ude1 赛程/n 和/cc 武汉/ns 公开赛/n 、/w 中/f 网/n 撞车/vi ，/w 别/d 说/v 李娜/nr ，/w 连/ulian 彭帅/nr 、/w 郑洁/nr 都/d 没有/v 确定/vn 是否/v 会/v 参赛/vn 。/w 
“/w 如果/c 国家队/nis 帮/v 我/rr 付/v 罚款/vn ，/w 我/rr 考虑/v 下/f 好/a 了/ule 。/w ”/w 对于/p 有/vyou 其/rz 不/d 参加/v 武汉/ns [网球/n 公开赛/n]/nz 的/ude1 传闻/n ，/w 李娜/nr 开玩笑/vi 说/v (/w 武汉/ns 赛/vn 对/p 高/a 排位/n 选手/n 有/vyou 强制/vd 参赛/vn 条款/n )/w 。/w 作为/p 武汉/ns 妹子/n 的/ude1 李娜/nr 之前/f 已经/d 表态/vi ，/w 没有/v 意外/a 情况/n ，/w 自己/rr 不会/v 缺席/vn 。/w 
其他/rzv 
郑洁/nr 中暑/vi 出局/vi 
澳网/n [第三/m 轮/qv]/mq 迎战/v 本土/n 选手/n [德/b 拉奎尔/nz]/nz ，/w 郑洁/nr 不幸/a 赶上/v 气温/n 最高/a 的/ude1 午间/t 时分/n 。/w 被/pbei 晒/v 到/v 中暑/vi 头晕/vi ，/w 郑洁/nr 遗憾/a 以/p 0/m 比/p [2/m 被/pbei]/mq 淘汰/v 。/w 
气温/n 很高/d ，/w 打法/n 对/p 体能/n 消耗/v 又/d 大/a ，/w 郑洁/nr 在/p 比赛/vn 中/f 不得不/d 申请/v 医疗/n 暂停/v 。/w “/w 测/v 了/ule 血压/n ，/w 赛会/n 医生/nnt 说/v 有点/d 偏低/d ，/w 有/vyou 中暑/vi 症状/n 。/w 当时/t 在/p 场上/s 感觉/n 都/d 是/vshi 晕/vi 的/ude1 ，/w 完全/ad 是/vshi 球/n 飞/vi 过来/vf 就/d 打/v ，/w 胡抡/nr 一气/d ，/w 往/p 哪里/rys 飞/vi 根本/a 不/d 清楚/a 。/w ”/w 郑洁/nr 有些/rz 无奈/d 。/w “/w [德/b 拉奎尔/nz]/nz 也/d 不能/v 算是/v 那种/r 非常/d 强劲/a 的/ude1 对手/n ，/w 我/rr 之前/f 觉得/v 很/d 有/vyou 机会/n 更进一步/vl 。/w 可是/c 前/f 两场/mq 球/n 拼/v 得/ude3 挺凶/nz ，/w 消耗/v 比较/d 大/a 。/w 天气/n 非常/d 热/a ，/w 她/rr 可能/v 比/p 我/rr 要/v 适应/vn 一些/mq 。/w ”/w 
