受/v 中共中央/nt 委托/vn ，/w [中央/n 统战部/nis]/nt 17日/t 召开/v 党外人士/n [情况/n 通报/v]/nz 会/v ，/w 向/p [各/rz 民主党派/n]/nz 中央/n 、/w 无党派人士/n 代表/nnt 通报/v 中共中央/nt 总书记/nnt 习近平/nr 在/p 中共/n [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq 全/a 会上/n 的/ude1 重要/a 讲话/n 和/cc [全会/n 精神/n]/nz 。/w 
通报会/n 原原本本/dl 传达/v 学习/vn 了/ule 习近平/nr 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 传达/v 学习/vn 了/ule [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w [中央/n 纪委/nnt]/nt 书记/nnt 王岐山/nr 的/ude1 工作报告/v 。/w 与会者/n 认为/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 全面分析/v 了/ule 中共/n 当前/t [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 的/ude1 形势/n ，/w 深刻/a 阐释/v [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 的/ude1 重大/a 理论/n 和/cc 实践/v 问题/n ，/w 明确/a 提出/v 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 总体/n 思路/n 和/cc [主要/b 任务/n]/nz ，/w 充分/ad 表明/v 了/ule 当代/t 共产党人/n 的/ude1 [历史/n 使命/n]/nz 和/cc 责任/n 担当/v ，/w 对于/p 确保/v 中国共产党/nt 始终/d 成为/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 事业/n 坚强/a [领导/n 核心/n]/nz ，/w 具有/v 重大/a 而/cc 深远/a 的/ude1 意义/n 。/w 
全国政协/nt 副主席/nnt 、/w [中共中央/nt 统战部/nis]/nt 部长/nnt 令/v 计划/n 指出/v ，/w 希望/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 无党派人士/n 认真/ad 学习/v 领会/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 和/cc 王岐山/nr 同志/n 工作报告/v 精神/n ，/w 发扬/v 肝胆相照/vl 、/w 荣辱与共/vl 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 立足/vi 自身/rr 优势/n ，/w 发挥/v [民主/a 监督/vn]/nz 作用/n ，/w 为/p 深入/ad 推进/vi [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 斗争/vn 作出/v 应有/vn 贡献/n 。/w 
严隽琪/nr 、/w 万鄂湘/nr 、/w 张宝文/nr 、/w 林文漪/nr 、/w 罗富和/nr 、/w 齐续春/nr 、/w 马培华/nr 、/w 刘晓峰/nr 出席/v 通报会/n 。/w [各/rz 民主党派/n]/nz 中央/n 负责人/nnt 和/cc 无党派人士/n 代表/nnt ，/w [中央/n 统战部/nis]/nt 及/cc 系统/n [单位/n 负责人/nnt]/nz 参加/v 会议/n 。/w (/w 完/vi )/w 
