青春/n 题材/n 的/ude1 《/w 那些/rz 年/qt ，/w 我们/rr 一起/s 追/v 的/ude1 女孩/n 》/w (/w 下/f 简称/v 《/w 那些/rz 年/qt )/w 让/v [九/b 把/pba]/mq 刀/n 迅速/ad 在/p 电影圈/nz 站住/v 了/ule 脚跟/n ，/w 筹备/vn 了/ule 多/a 日/b ，/w [九/b 把/pba]/mq 刀/n 决定/v 将/d 自己/rr 10年前/t 创作/vn 的/ude1 小说/n 《/w [等/udeng 一个人/mq 咖啡/nf]/nz 》/w 搬上/vf 大/a 银幕/n ，/w 而/cc 这部/r 电影/n 的/ude1 女主角/nnt 则/d 邀请/v 了/ule [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 玉女/n 掌门人/nnt 周慧敏/nr 。/w 昨日/t ，/w 影片/n 在/p 台湾/ns 举行/v 发布会/n ，/w 周慧敏/nr 的/ude1 到场/vi 引来/v 现场/s 不少/m 尖叫/vi ，/w [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她依旧/nz 保养/v 得宜/nz 。/w 发布会/n 结束/v 后/f ，/w 她/rr 还/d 主动/ad 澄清/vi 了/ule 与/cc 老公/n 倪震/nr 的/ude1 婚变/n 流言/n ：/w “/w 我/rr 跟/p 我/rr 老公/n 感情/n 很好/ad 。/w ”/w 
作为/p 发布会/n 的/ude1 主角/nnt ，/w 周慧敏/nr 的/ude1 出场/vn 令人/v 惊艳/nz ，/w [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 保养/v 得宜/nz ，/w 皮肤/n 看起来/v 依旧/z 白皙/z 滑/v 嫩/a 。/w 她/rr 一/m 出场/vi 便/d 大方/a 搂住/nz [九/b 把/pba]/mq 刀/n ，/w 此举/rzv 也/d 让/v [九/b 把/pba]/mq 刀/n 有些/rz 小/a 害羞/a 。/w 而/cc 主持人/nnt 黄子佼/nr 夸她/nz 跟/p 同期/f 女星/nnd 王祖贤/nr ，/w 叶藴仪/nr 相比/vi 是/vshi 保养/vn 得/ude3 最好/d 的/ude1 。/w 
