1月17日/t ，/w 中国共产党/nt 三亚市/ns [第六/m 届/q]/mq 委员会/nis [第三/m 次/qv]/mq 全体/n (/w 扩大/v )/w 会议/n 在/p [市委/nis 党校/nis]/nt 召开/v ，/w 会议/n 审/v 通过/p 了/ule [三亚/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王勇/nr 代表/nnt 市委/nis 常委/nnt 所/usuo 作/v 的/ude1 工作报告/v 及/cc 《/w 三亚市/ns [2014/m -/w 2015/m 年/qt]/mq 改革/v 事项/n 》/w 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 该/rz 《/w 改革/v 事项/n 》/w 涵盖/v 三亚/ns 政治/n 、/w 经济/n 、/w 社会/n 、/w 文化/n 、/w [生态/n 文明/n]/nz 和/cc 党/n 的/ude1 建设/vn 六大/n 领域/n ，/w 共/d [八/m 大/a]/mq 类/q [61/m 项/q]/mq 。/w 
会议/n 上/f ，/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 市长/nnt 王勇/nr 代表/nnt 市委/nis 常委/nnt 作/v 了/ule 工作报告/v ，/w 总结/v 了/ule 2013/m 年度/n 的/ude1 工作/vn 情况/n ，/w 部署/vn 今年/t 的/ude1 [工作/vn 计划/n]/nz 。/w 会议/n 指出/v ，/w 2013年/t ，/w [三亚/ns 市委/nis 常委会/nis]/nt 切实/ad 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 积极/ad 营造/v 政通人和/vl 的/ude1 生动/a 局面/n ；/w 坚持/v “/w 稳重/a 求进/v ”/w 总/b 基调/n ，/w 经济/n 工作/vn 较好/d 的/ude1 实现/vn 预期/vn 。/w 
记者/nnt 在/p 会议/n 上/f 获悉/v ，/w 其中/rz ，/w [第一/m 类/q]/mq 至/p [第四/m 类/q]/mq 主要/b 涉及/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 包括/v 努力/ad 构建/v [现代/ntc 市场/n 体系/n]/nz 、/w 推进/vi 国资/n [国企/n 改革/vn]/nz 、/w 提升/v 土地/n 、/w 海域/n [资源/n 配置/vn 效率/n]/nz 、/w 加快/v 转变/vn [政府/nis 职能/n]/nz 等/udeng 部分/n ，/w 共/d [35/m 项/q]/mq ，/w 希望/v 能够/v 通过/p 这些/rz 事项/n 逐步/d 推动/v 市场/n 在/p [资源/n 配置/vn]/nz 中/f 起/vf 决定性/n 作用/n 。/w [第五/m 类/q]/mq 是/vshi 推进/vi [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn ，/w 共/d [3/m 项/q]/mq 内容/n ，/w 根据/p 中央/n 推动/v [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 精神/n ，/w 以/p 三亚市/ns 城中村/nz 、/w 城边村/ns 改造/vn 和/cc 风情/n 小镇/n 建设/vn 为/p 试点/vn 和/cc 载体/n ，/w 通过/p 这些/rz 事项/n 创新/vi [城乡/n 一体化/vn]/nz 建设/vn 。/w 
[第六/m 类/q]/mq 是/vshi 加强/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn ，/w 共/d [7/m 项/q]/mq 内容/n ，/w 这/rzv 一类/b 事项/n 针对/p 的/ude1 是/vshi 近年来/dl 三亚市/ns [环境/n 压力/n]/nz 日益/d 增大/v 的/ude1 形势/n ，/w 希望/v 通过/p 体制/n 机制/n 方面/n 的/ude1 创新/vn 强化/v [生态/n 环保/n]/nz 工作/vn 。/w [第七/m 类/q]/mq 是/vshi 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 出发点/n 和/cc 落脚点/n ，/w 共/d [14/m 项/q]/mq 。/w [第八/m 类/q]/mq 是/vshi 加强/v 队伍/n 建设/vn ，/w 包括/v [2/m 项/q]/mq 内容/n ，/w 目的/n 在于/v 为/p 改革/vn 提供/v 人才/n 支持/v 。/w 
会议/n 强调/v ，/w 为/p 确保/v 三亚市/ns 各项/r 改革/vn 取得/v 成功/a ，/w 要/v 深明/nz 改革/v 意义/n ，/w 坚定/a 改革/v 信心/n ，/w 抓住/v 改革/vn 重点/n ，/w 凝聚/v 改革/vn 力量/n ，/w 强化/v 改革/vn 领导/n 。/w 
