记者/nnt 1月17日/t 从/p 海南/ns [五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [六/m 次/qv]/mq 会议/n 获悉/v ，/w 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 、/w 原/b 省委/nis 常委/nnt 、/w [三亚/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 姜斯宪/nr ，/w 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 、/w 原/b 省/n [公安/n 消防/b 总队/nis]/nt 总队长/nnt 朱新华/nr ，/w 因/p 工作/vn 需要/v ，/w 调离/v 本省/r ，/w 代表/nnt 资格/n 终止/v ，/w 并/cc 确认/v 补选/vn 的/ude1 李世珍/nr 、/w 曹文/nr 、/w 林铁刚/nr 、/w 李谷建/nr 、/w 张/q 乐意/v 的/ude1 代表/nnt 资格/n 有效/a 。/w 
其中/rz ，/w 三亚市/ns [六/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [十七/m 次/qv]/mq 会议/n 补选/v 原/b 省委/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 李世珍/nr 为/p 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 。/w 临高县/ns [十四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [十六/m 次/qv]/mq 会议/n 补选/v [临高/ns 县委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 曹文为/nr 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 。/w [保亭/ns 黎族/nz 苗族/nz 自治县/n]/ns [十四/m 届/q]/mq 人大常委会/nis [九/b 次/qv]/mq 会议/n 补选/v 省/n [公安/n 消防/b 总队/nis]/nt 总队长/nnt 林铁刚/nr 为/p 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 。/w 省军区/n 军人/nnt 代表大会/n 补选/v 省军区/n [副/b 司令员/nnt]/nnt 李谷建/nr 为/p 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt ；/w [91458/m 部队/nis]/mq 军人/nnt 代表大会/n 补选/v [91458/m 部队/nis]/mq [副/b 司令员/nnt]/nnt 张乐意/nr 为/p 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 。/w 
因/p 工作/vn 变动/vn ，/w [三亚市/ns 人大常委会/nis]/nt 接受/v 张震华/nr 提出/v 辞去/v 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn ，/w [临高县/ns 人大常委会/nis]/nt 接受/v 郑柏安/nr 提出/v 辞去/v 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn ，/w [保亭/ns 黎族/nz 苗族/nz 自治县/n 人大常委会/nis]/nt 接受/v 郑作生/nr 提出/v 辞去/v 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn 。/w 依照/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 张震华/nr 、/w 郑柏安/nr 、/w 郑作生/nr 的/ude1 代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 依照/p 选举法/n [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 张震华/nr 的/ude1 省/n [五/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 、/w 省/n [五/m 届/q]/mq [人大/nis 财经/n 委/ng]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 职务/n 相应/vi 终止/v 。/w 
[澄迈县/ns 人大常委会/nis]/nt 接受/v 卢勇/nr 提出/v 辞去/v 省/n [五/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn ，/w 依照/p 代表/nnt 法/n 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 卢勇/nr 的/ude1 代表/nnt 资格/n 终止/v 。/w 此前/t ，/w 卢勇/nr 因/p 严重/a 违纪/vn 违法/vn 被/pbei 省纪委/n 立案/vi 检查/vn ，/w 并/cc 给予/vn 卢勇/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [行政/n 开除/v 处分/n]/nz 。/w 
现在/t ，/w 海南省/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 实/ad 有/vyou 代表/nnt [389/m 人/n]/mq 。/w 
