原/b 标题/n ：/w 未/d 发现/v 康泰/nrf 疫苗/n 存在/v [质量/n 问题/n]/nz 
本报/rz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 记者/nnt 白剑峰/nr 、/w 王珂/nr ）/w [国家/n 食品/n 药品/n 监管/vn 总局/nis]/nt 、/w [国家/n 卫生/an 计生委/nis]/nt 今天/t 联合/vd 发布/v 关于/p [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 问题/n 调查/v 结果/n 的/ude1 通报/vn ，/w 未/d 发现/v [深圳/ns 康泰/nrf 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 存在/v [质量/n 问题/n]/nz 。/w 
截止/vi 到/v 2014年1月14日/t ，/w [中国/ns 食品/n 药品/n 检定/nz 研究院/nis]/nt 对/p [国家/n 食品/n 药品/n 监督/vn 管理/vn 总局/nis]/nt 组织/n 抽取/v 的/ude1 [深圳/ns 康泰/nrf 生物制品/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 生产/vn 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 批次/n 合计/v [1315/m 支/q]/mq 疫苗/n 进行/vn 了/ule 全部/m 项目/n 的/ude1 检验/vn ，/w 包括/v ：/w 鉴别试验/nhm 、/w 外观/n 、/w 装/v 量/n 、/w pH/x 值/n 、/w 铝/n 含量/n 、/w 体外/nz 相对/d 效力/n 测定/v 、/w 无菌/nz 检查/vn 、/w 异常/a 毒性/n 检查/vn 、/w [细菌/n 内毒素/nhd]/nz 检查/vn 。/w 
检验/v 结果/n 显示/v ，/w 全部/m 检验/v 项目/n 均/d 符合/v 企业/n 注册/vn 标准/n 和/cc [国家/n 药典/n]/nz 标准/n 。/w 经/p 与/cc 批签发/nz 数据/n 对比/vn ，/w 该/rz [6/m 个/q]/mq 批次/n 样品/n 检验/v 结果/n 与/cc 同/p 批次/n 产品/n 批签发/nz 结果/n 一致/a ，/w 说明/v [产品/n 质量/n]/nz 稳定/an 。/w 
