[中国/ns 社科院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 宋瑞/nr 
人民网/nz 北京/ns 1月17日/t 电/n （/w 李政杰/nr ）/w [中国/ns 社科院/nis 旅游/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 宋瑞/nr 、/w 秘书长/nnt 金准/nr 今日/t 做客/vi 人民网/nz ，/w 就/d 在/p 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 实施/v 后/f 团费/n [成倍/d 增长/v]/nz ，/w 服务质量/gi 却/d 没有/v 跟上/v 等/udeng 问题/n 与/cc 网友/n 在线/vn 讨论/v 。/w 
宋瑞/nr 指出/v ，/w 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 的/ude1 实施/vn 是/vshi 要/v 解决/vn 团队/n 旅游/vn 过程/n 中/f 的/ude1 [强迫/v 购物/vn]/nz 、/w 自费/d 行程/n 过多/d 、/w 购物/vn 质/ng 价/n 不/d 相符/vi 等/udeng 问题/n 。/w 
宋瑞/nr 表示/v ，/w 游客/n 从/p 黄金周/nr 前后/f 感受/v 很深/d 、/w 反映/v 很/d 强烈/a 的/ude1 就是/v 涨价/vn ，/w 实际上/d 旅游/vn 大/a 涨价/vi 只是/d 把/pba 跟团游/nz 中/f 隐性/b 的/ude1 支付/vn 成本/n 转化/v 为/p 显性/b 的/ude1 支付/vn 成本/n 。/w “/w 它/rr 是/vshi 一种/mq 回归/v ，/w 价格/n 的/ude1 回归/vn 。/w 所以/c ，/w 我们/rr 说/v 对于/p 这个/rz 阵痛/vn ，/w 不管/c 是/vshi 消费者/n 也好/y ，/w 还是/c 旅行社/nis 也好/y ，/w 都/d 要/v 从/p 更/d 积极/ad 的/ude1 方面/n 来/vf 看待/v 。/w ”/w 她/rr 还/d 表示/v ，/w “/w 对于/p 旅行社/nis 而言/uls ，/w 应/v 注重/v [产品/n 质量/n]/nz ，/w 注重/v 服务/vn ，/w 注重/v 它/rr 的/ude1 创新/vn 方面/n 。/w 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 的/ude1 出台/vn ，/w 对于/p 旅行社/nis 而言/uls 是/vshi 一个/mq 好事/n 。/w 对于/p 消费者/n 而言/uls ，/w 可能/v 从/p 短期内/nz 认为/v 是/vshi 一个/mq 价格/n 明显/a 的/ude1 上涨/vn ，/w 但/c 实际上/d 从/p 长期/d 而言/uls ，/w 服务质量/gi 一定/b 是/vshi 会/v 有所/v 提升/vn 。/w ”/w 
