据/p 新华社/nt 北京/ns 1月17日/t 电/n (/w 记者/nnt 崔静/nr )/w 民政部/nis 部长/nnt 李立国/nr 17日/t 在/p 北京/ns 举行/v 的/ude1 [第四/m 届/q 中国/ns]/nz 慈善/a 年会/n 上/f 透露/v ，/w 2013年/t ，/w 我国/n [慈善/a 事业/n]/nz 发展/vn 取得/v 新/a 成就/n ，/w 全国/n 社会/n 捐助/v 总量/n 较/d 2012年/t 有/vyou 明显/a 上升/vi ，/w 预计/v 接近/vn [1000/m 亿元/q]/mq 。/w 
李立国/nr 说/v ，/w 2013年/t ，/w 我国/n [慈善/a 组织/n]/nz 的/ude1 数量/n 和/cc 规模/n 继续/v 扩大/vn ，/w 基金会/nis 数量/n 已/d 超过/v [3500/m 家/q]/mq ，/w 以/p 全国性/n 和/cc 地方性/n 慈善/a 联合会/nis 为/p 代表/nnt 的/ude1 行业/n 性/ng 、/w 联合/v 性/ng 组织/n 逐步/d 发挥/v 突出/a 作用/n 。/w [慈善/a 事业/n]/nz [法制/n 建设/vn]/nz 提/v 上/f 议程/n ，/w 全国人大常委会/nt 已/d 将/d [慈善/a 事业/n]/nz 法/n 列为/v 五年/t 立法/vn 规划/n 一类/b 项目/n ，/w 福建/ns 、/w 陕西/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 地/ude2 也/d 开启/v 了/ule 地方/n 慈善/a 立法/vn 的/ude1 进程/n 。/w 
