15日/t ，/w [北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [北京市/ns 政协/nis 文史/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 孔繁峙/nr 在/p 北京/ns 两/m 会上/n 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 目前/t 约/d 有/vyou [四/m 成/v]/mq 的/ude1 市级/b 文保/n 单位/n 仍/d 被/pbei 占用/v ，/w [文物/n 价值/n]/nz 等级/n 仅次于/v 故宫/ns 的/ude1 40余座/m 王府/n 中/f 仅有/nz 恭王府/nz 对外开放/vl ，/w 其他/rzv 王府/n 均/d 因/p 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz 被/pbei [机关/n 单位/n]/nz 或者/c 住户/n 占用/v 。/w 他/rr 建议/n 北京/ns 的/ude1 [文物/n 保护/vn]/nz 工作/vn 应当/v 进一步/d 提升/v ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 应当/v 列出/v 时间表/n ，/w 先/d 易/ad 后/f 难/a ，/w 争取/v 一年/mq 解决/v 一个/mq ，/w 逐步/d 将/d 古建筑/n 对外开放/vl 。/w 
据/p 了解/v ，/w 北京/ns 的/ude1 王府/n 有/vyou 40余座/m ，/w 有/vyou [10/m 余/ng 处/n 被/pbei]/mq 确定/v 为/p 文保/n 单位/n 。/w 其中/rz ，/w 仅/d 恭王府/nz 对外开放/vl ，/w 包括/v 孚王府/nz 、/w 庆王府/nz 、/w [醇亲王/nz 府/ng]/nz 等/udeng 其余/rz 王府/n 均/d 被/pbei 占用/v 。/w “/w 王府/n 一般/ad 位于/v 沿街/d 的/ude1 好/a 位置/n ，/w 腾/v 退/vn 搬迁/v 相当/d 困难/an ，/w 恭王府/nz 的/ude1 腾/v 退/vn 一共/d 花/n 了/ule 27年/t 。/w ”/w 孔繁峙/nr 表示/v ，/w [文物/n 价值/n]/nz 颇高/d 的/ude1 王府/n 被/pbei 占用/v 后/f ，/w 内涵/n 无法/v 展示/vn 给/p 公众/n ，/w 保护/v 内容/n 也/d 很难/d 被/pbei 充分/ad 利用/v 。/w 
孔繁峙/nr 介绍/v 说/v ，/w 王府/n 占用/v 多/a 为/p 历史/n [遗留/v 问题/n]/nz ，/w 新中国/nz 成立/vi 初期/f ，/w 因/p 很多/m 单位/n 缺少/v 办公/vn 场所/n ，/w 就/d 占用/v 了/ule 王府/n 等/udeng 古建筑/n 。/w 除外/vi ，/w 还有/v 一些/mq 住户/n 占用/v 了/ule 古建筑/n ，/w 由于/p 缺少/v 维护/vn ，/w 环境/n 非常/d 恶劣/a ，/w 具有/v 很大/d 的/ude1 [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 在/p 本次/r [政协/nis 会议/n]/nz 上/f ，/w 孔繁峙/nr 的/ude1 提案/n 之一/rz 就是/v 针对/p 太庙/n 住户/n 的/ude1 搬迁/vn 。/w “/w 太庙/n 的/ude1 东北角/nz 有/vyou 个/q 大杂院/n ，/w [两/q 百余/mq]/mq 间/f 房子/n ，/w 住/vi 了/ule 300多人/m ，/w [安全/an 隐患/n]/nz 特别/d 大/a 。/w ”/w (/w 记者/nnt 魏薇/nr )/w 
