程红/nr 的/ude1 博物馆/nis 里/f 陈列/v 的/ude1 乾隆/n 宝刀/n ，/w 据称/v 价值/n [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
程红/nr ，/w 辽宁/ns 西丰县/ns 富商/n ，/w 曾/d 开办/v 辽/b 北/f [第一/m 家/q]/mq [私人/n 博物馆/nis]/nt ，/w 现/tg 因/p [集资/vi 诈骗/vn]/nz 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
1月5日/t ，/w 行人/n 走过/v 程红/nr 的/ude1 [鹿城/nz 博物馆/nis]/nt ，/w 这里/rzs 已/d 被/pbei 查封/v ，/w [西丰县/ns 政府/nis]/nto 正在/d 登记/v 文物/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 王瑞锋/nr 摄/vg 
[鹿城/nz 博物馆/nis]/nt 部分/n 藏品/n 。/w 
■/w 核心/n 提示/v 
辽/b 北/f 小城/ns 西丰县/ns 的/ude1 400多名/m 民众/n 陷入/v 集资/vn 陷阱/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 近/a 亿元/q 。/w 而/cc 涉嫌/v “/w [集资/vi 诈骗/vn]/nz ”/w 的/ude1 主要/b 人物/n ，/w 是/vshi 一个/mq [57/m 岁/qt]/mq 只/d 受/v 过/uguo [高中/nis 教育/vn]/nz 的/ude1 老太太/n 程红/nr 。/w 程红/nr 的/ude1 手段/n 并不/d 复杂/a ，/w 她/rr 建起/v 一座/mq [私人/n 博物馆/nis]/nt ，/w 并/cc 以此/d 为/p “/w 抵押/vn ”/w ，/w 高息/n 吸纳/v 资金/n 。/w 案发/v 时/ng ，/w 程红/nr 带走/v 了/ule 资金/n ，/w 留下/v 了/ule 价值/n 有待/v 鉴定/vn 的/ude1 文物/n 。/w 
如此/rzv 简单/a 的/ude1 “/w 骗局/n ”/w 能够/v 生效/vn ，/w 并非/v 人们/n 看不到/v 破绽/n ，/w 是因为/c 有/vyou 权力/n 为/p 其/rz 背书/vi ，/w 而/cc 对/p 金钱/n 的/ude1 欲望/n 又/d 剥去/vf 了/ule 人们/n 残存/v 的/ude1 理智/n 。/w 
目前/t ，/w 程红/nr 及其/cc 丈夫/n 、/w 儿子/n 、/w 女儿/n 、/w 儿媳/n 都/d 已/d 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 集资/vi 者/k 们/k 正在/d 等待/v 政府/nis 对/p 资金/n 的/ude1 追查/vn 和/cc 对/p 文物/n 的/ude1 鉴定/vn 。/w 
1月6日/t 早晨/t [9/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 气温/n 零下/s [20/m 摄氏度/q]/mq ，/w [西丰县/ns 信访/n 中心/nis]/nt 门前/s ，/w 雪地/n 里/f 密密麻麻/z 站/vi 着/uzhe 两百多人/m ，/w 不时/d 有人/r 从/p 四面八方/n 赶来/vi ，/w 加入/v 他们/rr 当中/f 。/w 
“/w 那么/c 多/a 值钱/a 文物/n 还/d 在/p 博物馆/nis 摆着/v ，/w 不会/v 有/vyou 事/n 吧/y ？/w ”/w 文物/n 收藏/v 爱好者/n 刘文强/nr (/w 化名/v )/w 挤/v 在/p 人群/n 中/f ，/w 格外/d 忐忑/a 。/w 
过去/vf 3年/t 里/f ，/w 在场/vi 的/ude1 人们/n 以/p 2.5分/t 的/ude1 月/n 利/n 借钱/vi 给/p 程红/nr ，/w 多/a 则/d 上/f [百/m 万元/q]/mq ，/w 少/a 则/d [一/d 万元/q]/mq 。/w 
刘文强/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 博物馆/nis ，/w 是/vshi 程红/nr 开办/v 的/ude1 [西丰县/ns 鹿城/nz 博物馆/nis]/nt ，/w 号称/v 辽/b 北/f 地区/n 首家/n [私人/n 博物馆/nis]/nt ，/w 拥有/v 大小/n 3000余件/m 从/p 辽/b 到/v 清/tg 的/ude1 “/w 珍贵/a ”/w 文物/n 。/w 
一个/mq 月/n 前/f ，/w 程红/nr 及其/cc 子女/n [突然/ad 消失/vi]/nz ；/w 随后/d ，/w 警方/n 宣布/v ，/w 程红/nr 及其/cc 身为/v 铁岭市/ns 人大代表/nnt 的/ude1 丈夫/n 和/cc 身为/v 西丰县/ns 公务员/nnt 的/ude1 女儿/n 、/w 儿子/n 、/w 儿媳/n 因/p 涉嫌/v [集资/vi 诈骗/vn]/nz 等/udeng 罪/n 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
他们/rr 冒着/v 严寒/an 参加/v 在/p 信访/n 中心/nis 召开/v 的/ude1 案情/n 通报会/n ，/w 以期/v 得知/v 资金/n 的/ude1 流向/vn 和/cc 程红/nr 收藏/v 文物/n 的/ude1 处理/vn 、/w 变卖/v 结果/n 。/w 
通报会/n 称/v ，/w 截至/v 今年/t 1月6日/t ，/w 程红/nr 家族/n [涉案/vn 金额/n]/nz 达/v 9700余万元/m ，/w 涉案人员/n [454/m 人/n]/mq 。/w 但/c 集资款/n 的/ude1 流向/vn 仍/d 未/d 查明/v ，/w 博物馆/nis 文物/n 仍/d 在/p 清点/v ，/w 还/d 未/d 鉴定/v 价值/n 。/w 
人群/n 中/f 已经/d 有/vyou 了/ule 文物/n 可能/v 是/vshi 赝品/n 的/ude1 低声/d 议论/v 。/w 站/vi 在/p 人群/n 中/f 的/ude1 刘文强/nr 只/d 觉得/v 头/n 嗡嗡响/nz ：/w 这个/rz 在/p 西丰县/ns 能/v “/w 呼风唤雨/n ”/w ，/w “/w 坐拥/nz 宝库/n ”/w 的/ude1 “/w 热心/a 大姐/n ”/w ，/w 难道/d 真的/d 是/vshi 个/q 骗子/n ？/w 
跑路/nz 的/ude1 博物馆/nis 馆长/nnt 
去年/t 9月/t ，/w 程红/nr 第一次/mq 没/d 能/v 按时/d 付给/v 集资/vn 者/k 利息/n ，/w 随后/d ，/w 她/rr 和/cc 儿子/n 、/w 女儿/n [携款/v 潜逃/vi]/nz 
3个月/t 前/f ，/w 程红已/nr 露出/v 破产/vn 征兆/n ，/w 最初/d 发现/v 程红/nr 资金链/nz 可能/v 出/vf 问题/n 的/ude1 就/d 有/vyou 刘文强/nr 。/w 去年/t 9月17日/t ，/w 一批/mq 存款/n 到期/vi ，/w 刘文强/nr 等/udeng 集资/vi 户/q 来/vf 取/v 利息/n 。/w 程红/nr 让/v 大家/rr 等/udeng 几天/mq ，/w 说/v “/w 资金/n 正在/d 周转/vn 。/w ”/w 
这/rzv 是/vshi 程红/nr 第一次/mq 没/d 能/v 按时/d 付/v 利息/n 。/w 
程红家/nr 的/ude1 富有/v 在/p 西丰县/ns 很/d 有名/a ，/w 她/rr 的/ude1 家人/n 开/v 着/uzhe 多部/mq [价值/n 百万/m]/nz 的/ude1 豪/ag 车/n ，/w 据说/v 在/p 多/a 地/ude2 均/d 有/vyou 房产/n 。/w 程红/nr 还是/c 辽/b 北/f 首家/n [私人/n 博物馆/nis]/nt 馆长/nnt ，/w 据称/v 拥/v 上/f [万/d 件/q]/mq 的/ude1 “/w 珍宝/n ”/w 。/w 
2011/m 年底/f ，/w 程红/nr 以/p 2分/t 月/n 利/n 向/p 刘文强/nr “/w 借钱/vi ”/w ，/w 刘文强/nr 试探性/n 拿出/v 一万/m 。/w 但/c 写/v 收据/n 时/ng ，/w 程红/nr 直接/ad 写/v 上月/t 利/n 2.5分/t ，/w “/w 感觉/n 很/d 大气/n 。/w ”/w 一年/mq 后/f ，/w 刘文强/nr 将/d 自家/rr 和/cc 亲戚/n 的/ude1 [50/m 万元/q]/mq 投/v 给/p 程红/nr 。/w 两年/mq 积累/v 的/ude1 信誉/n ，/w 令/v 刘文强/nr 等/udeng 集资/vi 户/q 对/p 程红/nr 深信不疑/vl 。/w 
但/c 这次/r ，/w [资金/n 周转/vn]/nz 了/ule 一个/mq 月/n ，/w 还是/c 没/d 人/n 拿到/v 利息/n 。/w 
这/rzv 句话/q 给/p 刘文强/nr 等/udeng 人/n 吃/v 了/ule 定心丸/n 。/w 
但/c 随后/d ，/w 程红/nr 的/ude1 手机/n 开始/v 无法/v 接通/v 。/w 激动/a 的/ude1 集资/vn 者/k 们/k 去找/v 程红/nr 的/ude1 丈夫/n —/w —/w 铁岭市/ns 人大代表/nnt 麻德强/nr 。/w 麻/n 除了/p 责怪/v 程红/nr ，/w 也/d 表示/v 没/d 办法/n 。/w 
去年/t [11/m 月底/t]/mq ，/w 程红/nr 和/cc 她/rr 身为/v 公务员/nnt 的/ude1 儿子/n 、/w 女儿/n 已/d “/w 不见踪影/nz ”/w 。/w 据/p 记者/nnt 后来/t 向/p [西丰县/ns 政法委/nis]/nt 维稳/nz 办/v 了解/vn ，/w 11月28日/t 前后/f ，/w 程红/nr 等/udeng 已/d [携款/v 潜逃/vi]/nz 至/p 沈阳/ns 、/w 铁岭/ns 、/w 山东/ns 莱芜/ns 等/udeng 地/ude2 。/w 
12月11日/t 前后/f ，/w 当地/s 警方/n 以/p [集资/vi 诈骗罪/n]/nz 将/d 程红/nr 及其/cc 子女/n 抓获/v ，/w 随后/d 又/d 抓获/v 了/ule 麻德强/nr 及其/cc 儿媳/n 。/w 
诸多/m 要账/v 者/k 中/f ，/w 只有/c 猪肉/nf 店/n 老板/nnt 赵翠/nr (/w 化名/v )/w 要/v 到/v 了/ule [8/m 万元/q]/mq 。/w 赵翠/nr 并非/v 追讨/nz 集资款/n ，/w 而是/c 讨要/nz 赊欠/v 的/ude1 肉/n 钱/n 。/w 过去/vf 三年/t ，/w 程红/nr 从/p 菜市场/n 里/f 赊欠/v 了/ule [11/m 万元/q]/mq 的/ude1 猪肉/nf 、/w [7/m 万元/q]/mq 水果/n ，/w 还/d 在/p 西丰县/ns 一个/mq 家电/n 商/v 处/n 赊/v 下/f [30/m 万元/q]/mq 电器/n 钱/n 。/w 
赵翠/nr 记得/v ，/w 还账/v 时/ng ，/w 程红/nr 从/p 桌子/n 下/f 掏出/v 一个/mq 鼓鼓囊囊/z 的/ude1 灰色/n 老式/b 提包/n ，/w 从/p 提包/n 里/f 摸出/nz [几/d 摞/q]/mq 钱/n ，/w 拍/v 在/p 桌上/s ，/w “/w 就/d 这么/rz 多/a ，/w 那/rzv 3万/m 先/d 欠着/nz 。/w ”/w 
2013年11月28日/t ，/w [携款/v 潜逃/vi]/nz 前/f 一周/mq 左右/f ，/w 程红/nr 还/d 从/p 菜市场/n 赊欠/v 了/ule [300/m 元/q]/mq 鸡蛋/nf 。/w 
“/w 乾/v 隆/ag 宝刀/n 还/d 不够/a 还/d 钱/n 吗/y ”/w 
程红/nr 经常/d 介绍/v 她/rr 的/ude1 博物馆/nis 和/cc 价值/n [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 的/ude1 宝刀/n ，/w 以/p 说明/v 高息/n 投钱/v 给/p 她/rr 是/vshi 安全/an 的/ude1 
据/p 多/a 位/q 集资/vi 者/k 回忆/v ，/w 程红/nr 的/ude1 集资/vn 始于/v 2011/m 年底/f ，/w 当时/t 她/rr 的/ude1 [鹿城/nz 博物馆/nis]/nt 开业/vi 不久/d 。/w 在/p 此/rzs 之前/f ，/w 程红/nr 只是/d 西丰县/ns 有名/a 的/ude1 企业家/nnt ，/w 经营/vn 好/a 福/n 典当行/nz ，/w 和/cc [一/d 处/n]/mq 拥有/v [15/m 个/q]/mq 房间/n 的/ude1 好/a 福/n 旅馆/nis ，/w [十/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 只/d 做/v “/w 普通/a 生意/n ”/w 。/w 
2013年1月/t ，/w 程红/nr 在/p 接受/v 一本/mq 名为/v 《/w 中华/nz 精英/n 》/w 的/ude1 香港/ns 杂志/n 采访/v 时/ng 称/v ，/w 自己/rr 1995年/t 下岗/vn 后/f ，/w 从/p 山东/ns 往/p 东北/ns 贩/v 鱼/n 、/w 贩/v 菜/n ，/w 掘取/nz 人生/n [第/m 一桶金/nz]/nz ，/w 此/rzs 后/f 开/v 了/ule 好/a 福/n 旅馆/nis 。/w 
开/v 博物馆/nis 以前/f ，/w 在/p 程红家/nr 做/v 家/q 政工/n 的/ude1 吕春平/nr 看到/v 其/rz 家里/s 摆着/v 一些/mq 瓷器/n ，/w 程红/nr 经常/d 提及/v 自己/rr 喜欢/vi 古董/n ，/w 但/c 好/a 吹嘘/v 自己/rr 财产/n 的/ude1 她/rr 从未/d 提/v 过/uguo 开/v 博物馆/nis 的/ude1 打算/vn 。/w 
程红/nr 的/ude1 [私人/n 博物馆/nis]/nt 似乎/d 是/vshi [一夜/mq 之间/f]/nz 开/v 起来/vf 的/ude1 ，/w 2011年11月15日/t ，/w 程红/nr 的/ude1 [鹿城/nz 博物馆/nis]/nt 开馆/v ，/w 西丰/ns 人/n 用/p “/w 锣鼓喧天/vl 、/w 礼炮/n 齐鸣/vi ”/w 形容/v 当时/t 情形/n ，/w 当地/s 交警/nnd 甚至/d 对/p 博物馆/nis 路段/n 实施/v 了/ule [交通/n 管制/vn]/nz 。/w 
[西丰县/ns 政府/nis]/nto 副县长/nnt 周丽梅/nr 主持/v 开馆/vn 仪式/n ，/w 县政协/n 主席/nnt 周立学/nr 代表/nnt 县/n [四大/n 班子/n]/nz 致辞/vi ，/w 称/v [鹿城/nz 博物馆/nis]/nt “/w 填补/v 了/ule 县/n [文化/n 事业/n]/nz 发展/vn 的/ude1 一项/mq 空白/n ”/w 。/w 
[开业/vi 典礼/n]/nz 上/f ，/w 程红/nr 接受/v [西丰/ns 电视台/nis]/nt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 自己/rr 收藏/v 文物/n 有/vyou [30/m 余年/q]/mq 历史/n ，/w 展出/v 的/ude1 3000余件/m 藏品/n ，/w 是/vshi 她/rr [全部/m 1/m 万/d 余/ng 件/q]/mq 藏品/n 中/f 的/ude1 一部分/m 。/w 
程红/nr 的/ude1 妹妹/n 程兵/nr 曾/d 告诉/v 一位/mq 来访/vi 学者/nnt ，/w 在家/vi 里程/n 红/a “/w 像/v 武则天/nr 一样/uyy ，/w 说啥/nz 是/vshi 啥/ry ，/w 看中/v 一件/mq 文物/n 花/n 多少/ry 钱/n 都/d 要/v 买/v ”/w 。/w 
但/c 文物/n 爱好者/n 刘文强/nr 从未/d 在/p 圈子/n 里/f 听说/v 过程/n 红/a 的/ude1 大名/ns 和/cc 收藏/v ，/w 西丰/ns 小城/ns ，/w “/w 谁/ry 收/v 了/ule 好/a 东西/n ，/w 很快/d 大家/rr 都/d 知道/v 了/ule 。/w ”/w 
博物馆/nis 位于/v 繁华/a 的/ude1 菜市街/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 一座/mq 两层/mq 小/a 楼/n ，/w 3000余件/m 展品/n 摆放/v 在/p 一楼/nz 的/ude1 [玻璃/n 展柜/nz]/nz 内/f 。/w 博物馆/nis [二/m 楼/n]/mq ，/w 是/vshi 程红/nr 的/ude1 好/a 福/n 典当行/nz 。/w 
刘文强/nr 在/p 博物馆/nis 刚/d 开馆/v 时/ng ，/w 就/d 来/vf 拍照/vi ，/w 并/cc 认识/v 了/ule 程红/nr 。/w 在/p 他/rr 印象/n 里/f ，/w 程红/nr 身体/n 发福/vi ，/w 面容/n 和善/a ，/w 十分/d 健谈/a 。/w 
一年/mq 后/f ，/w 程红/nr 在/p 装修/vn 豪华/a 的/ude1 博物馆/nis 内/f ，/w 拦住/v 刘文强/nr 说/v ，/w 最近/t 她/rr 资金/n 紧张/a ，/w 刘若/nr 有/vyou 闲钱/n 可以/v 投/v 给/p 她/rr ，/w 每个/r 月/n 利息/n 2.5分/t ，/w 而/cc 她/rr 以/p 更高/d 利息/n 向/p 一些/mq 缺钱/nz 企业/n 放款/vn ，/w 赚/v 差价/n 。/w 
“/w 这些/rz 文物/n 你/rr 也/d 看到/v 了/ule ，/w 值/n 老/a 钱/n 了/ule 。/w ”/w 看到/v 刘文强/nr 有些/rz 犹豫/a ，/w 程红/nr 指/v 着/uzhe 一旁/f 标注/v 着/uzhe “/w 辽代/t ”/w 的/ude1 瓦罐/n 说/v 。/w 
大部分/n 的/ude1 集资/vn 者/k 都/d 听/v 程/n 红提/nz 过/uguo 她/rr 的/ude1 博物馆/nis ，/w 程红/nr 最/d 常/d 介绍/v 的/ude1 是/vshi 位于/v 博物馆/nis [二/m 楼/n]/mq 展厅/n 南侧/f 的/ude1 一把/mq 刀鞘/n 金光闪闪/vl ，/w 镶/v 满/a “/w 宝石/n ”/w 的/ude1 弯刀/nz ，/w 她/rr 说/v 这/rzv 是/vshi 乾隆/n 御用/b 宝刀/n ，/w 价值/n 1.2亿/m ，/w 大约/d 20年前/t ，/w 从/p 一位/mq 没落/vi 蒙古/ns 王爷/n 手中/s 收/v 来/vf 的/ude1 。/w 
程红/nr 借钱/vi 的/ude1 说辞/n 不/d 太/d 相同/a ，/w 除了/p 借钱/vi [放/v 高利贷/n]/nz 外/f ，/w 她/rr 有时/d 也/d 会/v 说/v ，/w 博物馆/nis 需要/v [资金/n 周转/vn]/nz ，/w 但/c 无论/c 哪种/ry 说法/n ，/w 她/rr 最后/f 都会/n 加/v 一句/mq ，/w “/w 宝刀/n 还/d 不够/a 还/d 你们/rr 钱/n 的/ude1 吗/y ？/w ”/w 
和/cc 刘文强/nr 一样/uyy ，/w 大部分/n 集资/vi 者/k 最初/d 投入/v 的/ude1 资金/n 都/d 不/d 高/a ，/w 不到/v [10/m 万元/q]/mq 。/w 一年/mq 后/f ，/w 他们/rr 都/d 收回/v 了/ule 本金/n ，/w [1/m 万元/q]/mq 还/d 拿到/v [3000/m 元/q]/mq 的/ude1 高息/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 几乎/d 所有/b 人/n 又/d 投入/v 了/ule [数十/m 万元/q]/mq 。/w 
“/w 不是/c 不/d 知道/v 风险/n ，/w 但/c 她/rr 有/vyou 一座/mq 宝藏/n 呢/y ，/w 绝对/d 能/v 回/v 本/rz 。/w ”/w 刘文强/nr 说/v 。/w 
官员/nnt 家族/n 高息/n 吸/v 资/ng 
程红/nr 的/ude1 儿子/n 、/w 女儿/n 、/w 儿媳/n 都/d 是/vshi 公务员/nnt ，/w 丈夫/n 是/vshi 人大代表/nnt ；/w 一家/n [五/m 口/n]/mq 一起/s 拉/v 人/n 投钱/v 
博物馆/nis 的/ude1 开办/vn ，/w 不仅/c 令/v 程红/nr 从/p 普通/a 企业家/nnt ，/w 变为/v 拥有/v “/w 宝藏/n ”/w ，/w 经济/n [实力/n 雄厚/a]/nz 的/ude1 放债/v 人/n ，/w 而且/c 县领导/nz 参加/v [开业/vi 仪式/n]/nz ，/w 更/d 令/v 她/rr 的/ude1 集资/vn 活动/vn 打/v 上/f 了/ule 官方/n 色彩/n 。/w 
诸多/m 集资/vi 者/k 相信/v 程家有/nr 讳莫如深/vl 的/ude1 官方/n 背景/n 。/w 
“/w 博物馆/nis 开馆/v 时/ng ，/w 县里/n 领导/n 都/d 来/vf 参加/v ，/w 肯定/v 有/vyou 实力/n 。/w ”/w 西丰县/ns 开/v 酒/nf 行/ng 的/ude1 崔燕珠/nr 说/v 。/w 
[鹿城/nz 博物馆/nis]/nt 开馆/v 后/f 不久/d ，/w 程红将/nr 她/rr 与/cc 县委/nis 书记/nnt 闫立峰/nr 、/w 县长/nnt 李军/nr 的/ude1 大幅/d 合影/vi ，/w 摆/v 在/p 玻璃/n 橱窗/n 里/f ，/w 紧挨/v 着/uzhe 一座/mq [三/m 只/d 猴子/n]/nz 叠/v 立/v 的/ude1 石雕/n 。/w 程红/nr 的/ude1 丈夫/n 麻德强/nr 与/cc 辽宁省/ns 一位/mq 副省长/nnt 、/w 程红/nr 与/cc [辽宁省/ns 文化厅/nis]/nto 一位/mq 副厅长/nnt 的/ude1 照片/n 也/d 被/pbei 添置/v 进/vn 橱窗/n 。/w 
1月6日/t 通报/v 会上/n ，/w 有/vyou 集资/vi 民众/n 问/v 曾经/d 参加/v 博物馆/nis 开馆/v 仪式/n 的/ude1 [常务/b 副县长/nnt]/nnt 李电涛/nr ，/w 为何/ryv 全县/n 领导干部/nnt 出席/v 开馆/vn 仪式/n ，/w 是不是/v 对/p 程红/nr 家族/n 的/ude1 支持/vn ？/w 李电涛/nr 解释/v 称/vn ，/w 领导/n 们/k 是/vshi 奔/v 着/uzhe 辽/b 北/f [第一/m 家/q]/mq 民间/n 博物馆/nis 去/vf 的/ude1 ，/w 不是/c 为了/p 支持/v 她/rr 集资/vi 。/w 
集资/vi 者/k 说/v ，/w 在/p 集资/vi 时/ng ，/w 程红常/nr 炫耀/v 她/rr 和/cc 县领导/nz 的/ude1 关系/n ，/w 博物馆/nis 开馆/v 仪式/n 也/d 是/vshi 她/rr 常/d 提/v 的/ude1 。/w 在/p 劝说/v 家中/s 保洁/b 工/n 吕春平/nr 投钱/v 时/ng ，/w 程红/nr 说/v ，/w “/w 我家/n 认识/v 不少/m 当官/vi 的/ude1 。/w ”/w 
不仅仅/d 是/vshi 认识/v “/w 当官/vi 的/ude1 ”/w ，/w 另一个/mq 令/v 集资/vn 民众/n 信任/v 程红/nr 的/ude1 原因/n 是/vshi ，/w 程红家/nr “/w 全/a 是/vshi 当官/vi 的/ude1 ”/w 。/w 
程红/nr 口中/s 家里/s 当官/vi 的/ude1 ，/w 包括/v 丈夫/n 麻德强/nr 、/w 儿子/n 麻蔚/nr 、/w 女儿/n 麻依娜/nr 和/cc 儿媳/n 。/w 
今年/t [33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 麻蔚/nr 此前/t 是/vshi 西丰县/ns [德兴/ns 满族/nz 乡/n]/ns 副乡长/nnt ，/w 妻子/n 是/vshi 国土局/nis 公务员/nnt 。/w 
[36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 麻依娜/nr 此前/t 是/vshi 县/n 统计局/nis 副局长/nnt 。/w 2005年/t ，/w 她/rr 由/p 县/n 电视台/nis 一名/mq 普通/a [工作/vn 人员/n]/nnt 突然/ad 提升/v 至/p 这/rzv 一/m 职位/n 。/w 
[58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 麻德强/nr 并非/v 真正/d 的/ude1 官员/nnt ，/w 而是/c 2012年12月/t ，/w 当选/v 为/p 铁岭市/ns [第七/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 。/w 
据/p 了解/v ，/w 上述/b [三/m 人/n]/mq 也/d 先后/d 吸纳/v 存款/n 。/w 他们/rr 采取/v 的/ude1 说辞/n 和/cc 手段/n 都/d 与/cc 程红/nr 一样/uyy 。/w 
酒/nf 行/ng 老板/nnt 崔燕珠/nr 曾/d 多次/mq 接到/v 麻德强/nr 的/ude1 电话/n ，/w “/w 他/rr 说/v 把/pba 大伙儿/rr 的/ude1 钱/n 5分/t 利息/n 放贷/vi ，/w 给/p 大伙儿/rr 2.5分/t ，/w 自己/rr 赚/v 了/ule 也/d 让/v 西丰/ns 老百姓/n 赚/v 点儿/q 。/w ”/w 崔燕珠/nr 先后/d 投/v 给/p 麻德强/nr 41万/m 。/w 
2012年/t ，/w “/w 把/pba 钱/n 存/v 给/p 程红/nr 比/p 存/v 银行/nis 更/d 可靠/a ”/w 的/ude1 消息/n 在/p 西丰县/ns 传播/v 甚广/nz ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 人/n 愿意/v 把/pba 钱/n 借/v 给/p 程红/nr 。/w 
“/w 有/vyou 猫腻/n ”/w 的/ude1 博物馆/nis 
在/p 拉/v 款/q 同时/c ，/w 程红/nr 没有/v 忽视/vn 为/p 自己/rr 和/cc 博物馆/nis 造势/v 。/w 
1月6日/t ，/w 尽管/c 博物馆/nis 已/d 被/pbei 查封/v ，/w 门口/s 仍/d 挂着/v 广告牌/n ，/w 写/v 着/uzhe “/w 文物/n 守望者/nz 程红/nr ”/w ：/w “/w 厚积/nz 明/ag 德/b ，/w 广/a 施善行/nr ，/w 四海/n 游人/n ，/w 广结/nz 高/a 友/ng 。/w 收藏/v 世代/n 珍品/n ，/w [三十/m 余年/q]/mq 。/w ”/w 
而/cc 在/p 博物馆/nis 的/ude1 简介/n 中/f ，/w 程红/nr 称/v [中央/n 电视台/nis]/nt 《/w 鉴宝/nz 》/w 栏目/n 专程/d 录制/v 了/ule [专题/n 节目/n]/nz 。/w 
案发/v 前/f ，/w 集资/vi 者/k 没/d 人/n 怀疑/v 过/uguo 博物馆/nis 文物/n 的/ude1 来历/n 和/cc 真假/n 。/w 但/c 文物/n 爱好者/n 刘文强/nr 逐渐/d 发现/v 程红/nr “/w 不怎么/vl 懂/v 文物/n ”/w 。/w 
2013年6月/t ，/w 程红叫/nr 人/n 在/p 每个/r 文物/n 旁/f 都/d 放/v 一碗水/nz ，/w 防止/v 过于/d 干燥/a 。/w 刘文强/nr 发现/v 后/f 直/d 摇头/vi ，/w 说/v 铜器/n 应该/v 注意/vn 防潮/vn ，/w 程红遂/nr 又/d 把/pba 水/n 撤出/v 。/w 
但/c 这/rzv 并/cc 没有/v 妨碍/vn 他/rr 把/pba 钱/n 投/v 给/p 程红/nr ，/w “/w 就算/d 她/rr 不懂/v ，/w 上/f [万/d 件/q]/mq 藏品/n 总/b 不能/v 全/a 是/vshi 假/a 的/ude1 吧/y 。/w ”/w 
保洁/b 工/n 吕春平/nr 也/d 察觉到/nz 一些/mq “/w 不/d 对劲/a ”/w 。/w 吕春平/nr 曾/d 去/vf 擦拭/v 瓷器/n 上/f 的/ude1 灰尘/n ，/w 程红/nr 让/v 别/d 擦/v 了/ule ，/w “/w 擦干净/nz 了/ule 不/d 就/d 不/d 像/v 文物/n 了/ule 么/y 。/w ”/w 
2013年11月/t ，/w [鹿城/nz 博物馆/nis]/nt 成立/vi [两/q 周年/q]/mq ，/w 程红/nr 接受/v 沈阳/ns 学者/nnt 汪学松/nr 的/ude1 访问/vn 。/w 彼/rz 时/ng ，/w 程红/nr 已经/d 停止支付/v 利息/n 。/w 
11月29日/t ，/w 汪学松/nr 在/p 博客/n 上/f 写/v 了/ule 一篇/mq 介绍/v 程红/nr 的/ude1 文章/n ，/w 有/vyou 许多/mq 匪夷所思/vl 的/ude1 说法/n 。/w 
为/p 证明/v 收藏/vn 了/ule 不少/m [珍奇/an 异宝/nz]/nz ，/w 程红/nr 说/v ，/w 她/rr 给/p 孙子/n 、/w 外孙女/n 脖子/n 上/f 一人/mq 挂/v 了/ule 一颗/mq 夜明珠/n ，/w “/w 晚上/t 走/v 夜路/nz 时/ng 照/v 个/q 亮/vi 。/w ”/w 此外/c ，/w 她/rr 还/d 说/v ，/w 上世纪/nz 90年代/t 初/f ，/w 她/rr 在/p 赤峰/ns 沙漠/n 收购/v 了/ule [一/d 具/vg]/mq 契丹人/nz 的/ude1 石棺/n ，/w 里面/f 还/d 留/v 有/vyou 血迹/n ，/w “/w 可惜/v [工作/vn 人员/n]/nnt 清洗/v 石棺/n 时/ng 洗刷/v 掉/v 了/ule 。/w ”/w 
对于/p 此/rzs 说法/n ，/w [铁岭/ns 博物馆/nis]/nt 一副/mq 馆长/nnt 觉得/v “/w 有点/d 扯/v ”/w ，/w “/w 夜明珠/n 尽管/c 有/vyou 亮光/n ，/w 但/c 不至于/d 能/v 照亮/v 夜路/nz 。/w ”/w 这/rzv 名/q 副馆长/nnt 曾/d 挖掘/v 过/uguo 古代/t 棺材/n ，/w 见过/v 不少/m 干尸/nz ，/w 从未/d 听过/v 血迹/n 能/v 保存/vn 千年/t 。/w 
程红/nr 还/d 曾/d 提到/v ，/w 2008年/t ，/w 她/rr 和/cc 麻德强/nr 挑出/vf 三/m 大箱/nz 文物/n 专程/d 赶赴/v 北京/ns ，/w 请/v 收藏家/nnd 马未都/nr 鉴定/vn ，/w 并称/v “/w 马/n 先生/n 看/v 后/f 惊讶/a 不已/vi ，/w 想不到/vl 有/vyou 这么/rz 多/a 有价值/nz 的/ude1 宝贝/n ”/w 。/w 
对于/p 这/rzv 说法/n ，/w 1月11日/t ，/w 马未都/nr 表示/v ，/w 他/rr 从未/d 听说/v 过程/n 红/a 夫妇/n ，/w 更/d 没有/v 为/p 他们/rr 鉴定/vn 过/uguo 任何/rz 文物/n 藏品/n 。/w 而/cc 央视/j 《/w 鉴宝/nz 》/w 栏目组/nis 同样/d 予以/vx 否认/v 曾/d 为/p [鹿城/nz 博物馆/nis]/nt 录/ng 过/uguo 片子/n 。/w 
2012年/t 南京/ns 嘉德/nz 拍卖/v 会上/n 以/p [4830/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 拍/v 出/vf 一把/mq 编号/n 为/p “/w 天/qt 字/n 十七号/nz ”/w 的/ude1 乾隆/n 御用/b 腰刀/n 。/w 程红/nr 宣称/v 她/rr 的/ude1 乾隆/n 宝刀/n 价值/n 1.2亿/m ，/w 但/c 从未/d 提及/v 宝刀/n 的/ude1 编号/n 。/w 
“/w 现在/t 看来/v ，/w 博物馆/nis 文物/n 很可能/nz 有/vyou 猫腻/n ，/w 至少/d 价值/n 并非/v 程红/nr 所/usuo 说/v 那么/c 高/a ，/w 虽然/c 当时/t 注意到/v 疑点/n ，/w 但/c 被/pbei 利益/n 冲昏/nz 头/n ，/w 没/d 往/p 下/f 想/v 。/w ”/w 刘文强/nr 说/v 。/w 
在/p 1月6日/t 的/ude1 通报/vn 会上/n ，/w 副县长/nnt 李电涛/nr 表示/v ，/w 办案/vn 部门/n 正/d 对/p 博物馆/nis 藏品/n 进行/vn 统计/vn ，/w 届时/d 将/d 请/v 专家/nnt 鉴定/v 真假/n ，/w 再/d 进行/vn 拍卖/vn ，/w “/w 现在/t 真的/d 假/a 的/ude1 谁/ry 都/d 说不上/vl 。/w ”/w 
集资款/n 去哪儿/nz 了/ule 
集资/vi 者/k 们/k 意识到/v ，/w 程红/nr 可能/v 早就/d 计划/n 好/a 了/ule 逃避/v 追查/vn ，/w 她/rr 不用/d 银行卡/nz ，/w 只用/v 现金/n 
西丰县/ns 一名/mq 参与/v 集资/vn 的/ude1 知情/vn 官员/nnt 透露/v ，/w 麻德强/nr 与/cc 县/n 文化局/nis 局长/nnt 刘大成/nr 关系/n 紧密/ad ，/w 民间/n 博物馆/nis 也/d 办理/v 了/ule 所有/b 审批/v 手续/n 。/w 该/rz 官员称/nz ：/w “/w [鹿城/nz 博物馆/nis]/nt 是/vshi 县/n 文化局/nis 招商引资/vl 项目/n ，/w 博物馆/nis 成立/vi 后/f ，/w 局长/nnt 刘大成/nr 还/d 受到/v 了/ule 县政府/n 表彰/vn 及/cc [物质/n 奖励/vn]/nz 。/w ”/w 针对/p 上述/b 说法/n ，/w 记者/nnt 多次/mq 联系/v 文化局/nis 局长/nnt 刘大成/nr ，/w 均/d 遭到/v 回绝/vn 。/w 
上述/b 知情/vi 人士/n 还/d 透露/v ，/w 县/n 人大/nis 主任/nnt 高维义/nr 、/w 副主任/nnt 董柏平/nr 、/w [文化/n 局长/nnt]/nnt 刘大成/nr 经常/d 是/vshi 麻德强/nr 的/ude1 座上宾/n 。/w 好/a 福/n 旅馆/nis 服务员/nnt 王虹/nr (/w 化名/v )/w 表示/v ，/w 几乎/d 每周/r ，/w 上述/b [三/m 人/n]/mq 都/d 要/v 到/v 好/a 福/n 旅馆/nis 集合/v ，/w 与/cc 麻德强/nr 外出/vi 打麻将/nz 。/w 
《/w 民间/n 博物馆/nis 设立/v 标准/n 》/w 规定/n ，/w “/w 藏品/n 应当/v 真实/a 可靠/a 且/c 来源/n 合法/a ，/w 其中/rz 文物/n 应/v 经/p 文物/n 行政部门/n 认可/vn 、/w 具有/v 法定/b 效力/n 的/ude1 [文物/n 鉴定/vn]/nz 机构/n 鉴定/vn 。/w ”/w 
程红/nr 所谓/v 的/ude1 文物/n 是否/v 有/vyou 鉴定/vn ，/w 县/n 文物局/nis 一直/d 拒绝/v 说明/vn 。/w 
程红/nr 打着/v 博物馆/nis 的/ude1 幌子/n 四处/d 吸纳/v 资金/n ，/w 但/c 这笔/r 钱/n 的/ude1 流向/vn 却/d 成为/v 谜团/n 。/w 案发/v 前/f ，/w 集资/vi 者/k 们/k 大/a 都/d 认为/v 程红/nr 将/d 钱/n 贷给/nz 急需/v 用/p 钱/n 的/ude1 企业/n ，/w 但/c 谁/ry 也/d 没有/v 听说/v 过/uguo 类似/a 的/ude1 企业/n 。/w 
最近/t 1月6日/t 的/ude1 发布/vn 会上/n ，/w 政府/nis 表示/v ，/w 希望/v 集资/vn 者/k 能/v 提供/v 程红/nr [资金/n 流向/v]/nz 的/ude1 线索/n 。/w 
王虹/nr 意识到/v 程红/nr 可能/v 从/p 最初/d 就/d 计划/n 好/a 了/ule 逃避/v 追查/vn 。/w 去年/t 7月/t ，/w 程红/nr 的/ude1 儿子/n 麻蔚/nr 抱怨/v 说/v ，/w 出去/vf 办事/vn “/w 累/a 够呛/vi ，/w 我/rr 妈/n 让/v 我/rr 背着/v 40万/m 现金/n 花/n 。/w ”/w 
王虹/nr 问/v 为/p 啥/ry 不/d 办/v 银行卡/nz ，/w 程红答/nr ，/w “/w 办/v 卡/n 不/d 傻/a 嘛/y ，/w 在/p 哪/ry 花钱/vi 人家/n 一/m 查/v 不/d 就/d 知道/v 了/ule 吗/y 。/w ”/w 
令/v 刘文强/nr 等/udeng 沮丧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 他们/rr 甚至/d 不能/v 判断/vn 程红/nr 是/vshi 集资/vi 放贷/vi [资金链/nz 断裂/vi]/nz 还是/c 自始至终/dl 就是/v 诈骗/vn 金钱/n 。/w 
对此/d ，/w 警方/n 未予/nz 回应/vn 。/w 
但/c 令/v 刘文强/nr 不解/v 的/ude1 是/vshi ，/w 程红/nr 和/cc 其/rz 子女/n 虽然/c 于/p 去年/t 11月28日/t 前后/f [携款/v 潜逃/vi]/nz ，/w 却/d 没有/v 出国/vn ，/w 而是/c 藏/v 在/p 沈阳/ns 、/w 铁岭/ns 、/w 山东/ns 莱芜/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 而且/c 麻德强/nr 也/d 留/v 在/p 了/ule 西丰县/ns 。/w 
在/p 程红/nr 被/pbei 抓/v 前/f 两天/mq ，/w 麻德强/nr 还/d 试图/v 宽慰/vn 大家/rr ，/w “/w 你们/rr 放心/v ，/w 我/rr 跑/v 不/d 了/ule ，/w 昨晚/t 我/rr 还/d 跟/p 副县长/nnt 一起/s 吃/v [小鸡/n 炖/v 蘑菇/nf]/nf 。/w ”/w 
1月6日/t 的/ude1 通报/vn 会上/n ，/w 还/d 公布/v 了/ule 程红/nr 家族/n 共/d 被/pbei 查获/v 房产/n [25/m 套/q]/mq ，/w 文物/n 藏品/n [5000/m 到/v 7000/m 余/ng 件/q]/mq 。/w 
[西丰县/ns 政法委/nis]/nt 维稳/nz 办/v 主任/nnt 戴晓东/nr 向/p 新京报/nz 记者/nnt 表示/v ，/w 目前/t 程红/nr 家族/n 以/p 涉嫌/v [集资/vi 诈骗罪/n]/nz [全部/m 被/pbei]/mq 刑/n 拘/vg ，/w 截止/vi 到/v 2013年12月24日/t ，/w 暂/d 未/d 发现/v 有/vyou [党员/nnt 干部/nnt]/nz 登记/vn 集资/vi 情况/n ，/w 如果/c 1月19日/t 再不/d 登记/vn ，/w 就/d 视为/v 主动/ad 放弃/v 。/w 
但/c 王虹/nr 及/cc 多/a 名/q 目击者/n 证实/v ，/w 去年/t 找/v 麻德强/nr 要/v 钱/n 的/ude1 ，/w 包括/v 该县/r 宣传/v 系统/n 的/ude1 一名/mq 官员/nnt 。/w 
吕春平/nr 对/p 要/v 回/v 资金/n 感到/v 悲观/a ，/w “/w 如果/c 藏品/n 真/a 那么/c 值钱/a ，/w 程红/nr 就/d 不用/d 跑路/nz 了/ule 。/w ”/w 目前/t ，/w 所有/b 集资/vi 者/k 都/d 在/p 等待/v 政府/nis 登记/v 文物/n 和/cc 最后/f 的/ude1 鉴定/vn 结果/n 。/w 
[西丰县/ns 政府/nis]/nto 称/v ，/w [文物/n 鉴定/vn]/nz 费用/n 高昂/a ，/w 将/d 由/p 县政府/n 承担/v ，/w 不会/v 转嫁/vn 给/p 集资/vi 者/k 。/w 
案发/v 后/f ，/w 有人/r 将/d [鹿城/nz 博物馆/nis]/nt 程红/nr 与/cc 领导/n 的/ude1 三幅/nz 照片/n 摘下/v 反/vi 扣着/nz ，/w 橱窗/n 里/f ，/w 只/d 剩下/v [三/m 只/d]/mq 叠/v 立/v 的/ude1 石猴/nz 。/w 
程红/nr 一家/n 竭力/d 动员/v 人们/n 集资/vi 。/w 2013年2月/t ，/w 在/p 银行/nis 刚/d 取/v [23/m 万元/q]/mq 的/ude1 唐/tg 女士/n 遇到/v 程红/nr 的/ude1 儿子/n 麻蔚/nr ，/w 麻蔚/nr 劝/v 她/rr 投钱/v ，/w 并/cc 许诺/v 高息/n ：/w “/w 我/rr 家里/s 金子/n 多/a 的/ude1 是/vshi ，/w 不/d 差/a 钱/n ，/w 指定/v 好使/a 。/w ”/w 
新京报/nz 记者/nnt 王瑞锋/nr 实习生/nnt 郑硕/nr 辽宁/ns 西丰/ns 报道/v 
