受审/vi 时/ng 的/ude1 李泽源/nr 
本报讯/nz （/w 记者/nnt 邱伟/nr ）/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w [深圳/ns 航空/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 20多亿元/m 资金/n 被/pbei 挪用/v 一/m 案/ng ，/w 在/p 北京市/ns 第二/m 中级法院/nis 一审/b 宣判/v 。/w 深航/nz [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 李泽源/nr 被/pbei 法院/nis 以/p [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 判处/v 有期徒刑/n 10年/t ，/w 因/p 其/rz 在/p [假释/vn 考验/vn 期/qv]/nz 内/f 犯罪/vn ，/w 法院/nis 将/d 其/rz 前罪/nz 没有/v 执行/vn 的/ude1 刑罚/n 并/cc 罚/v ，/w 决定/v 执行/vn 有期徒刑/n 14年/t 。/w 
李泽源/nr 是/vshi 个/q [资本/n 运营/vn]/nz 的/ude1 “/w 高手/n ”/w ，/w 他/rr 的/ude1 人生/n 轨迹/n 一直/d 处在/v 合法/a 与/cc 非法/b 之间/f 的/ude1 [灰色/n 地带/n]/nz ，/w 在/p 他/rr 57年/t 的/ude1 人生/n 中/f ，/w 有/vyou 近/a 一半/m 时间/n 与/cc 违法犯罪/v 有关/vn 。/w 1979年/t ，/w [22/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李泽源/nr 因/p 犯/v 销赃罪/nz 被判/v 2年/t 徒刑/n 。/w 1982年/t 他/rr 又/d 因/p 投机倒把/vl 被/pbei 劳教/vn 审查/vn 。/w 1988年/t 因/p 犯/v 诈骗罪/n 李泽源/nr 被/pbei 判刑/vi 3年/t 。/w 1994年/t ，/w 李泽源/nr 又/d 因/p 犯/v [伪造/v 证件/n 罪/n]/nz 、/w 诈骗罪/n 、/w 走私罪/n 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 15年/t ，/w 2003年1月/t 被/pbei 裁定/vn 假释/vn 。/w 2009年11月/t ，/w 李泽源/nr 再/d 因/p [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 被捕/vi 。/w 
根据/p 法院/nis 查明/v 的/ude1 事实/n ，/w 李泽源/nr 完全/ad 是/vshi 以/p [空手套/nz 白狼/nz]/nz 的/ude1 资本/n 腾挪/v 手法/n 成为/v 深航/nz “/w 掌门人/nnt ”/w 。/w 2005年3月/t ，/w 李泽源/nr 成立/vi 了/ule [深圳市/ns 汇/v 润/v 投资/vn 有限公司/nis]/nt 并/cc 在/p 该/rz 公司/nis 持股/vi 89%/m 。/w 同年/d 4月/t ，/w 李泽源/nr 指使/v 赵祥/nr 担任/v [汇/v 润/v 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 并/cc 代/q 李泽源/nr 持股/vi ，/w 李泽源/nr 仍/d 为/p [汇/v 润/v 公司/nis]/nt [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 。/w 
2005年5月/t ，/w [汇/v 润/v 公司/nis]/nt 通过/p 合作/vn 、/w 联合/v 竞拍/nz 等/udeng 方式/n 从/p [重庆/ns 隆鑫/nr 控股/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [亿/m 阳/ag 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng 处/n 融资/vn 人民币/n 20亿余元/m ，/w 并/cc 以/p 竞拍/nz 方式/n 在/p 股权/n 拍卖/v 会上/n 击败/v 国航/n ，/w 实际/n 取得/v [广东省/ns 广/a 控/v 集团/nis 有限公司/nis]/nt 持有/v 的/ude1 深航/nz 65%/m 的/ude1 股权/n ，/w 李泽源/nr 担任/v 深航/nz 高级/a 顾问/nnt 并/cc 成为/v [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 。/w 
为/p 向/p [广/a 控/v 集团/nis]/nt 支付/v 深航/nz [股权/n 转让/v]/nz 款/q 及/cc 归还/v 因/p 收购/v 深航/nz 股权/n 产生/v 的/ude1 巨额/b 债务/n 等/udeng ，/w 李泽源/nr 等/udeng 人/n 实施/v 了/ule 挪用/v 资金/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 2005年12月/t ，/w 李泽源/nr 、/w 赵祥/nr 、/w 徐海伟/nr 经/p 预谋/n ，/w 挪用/v [深航/nz 收购/v 大成/n 饭店/nis]/nt 项目/n 的/ude1 资金/n [6/m 亿元/q]/mq ；/w 2006年4月/t ，/w [3/m 人/n]/mq 又/d 挪用/v 深航/nz 投资/v 重庆/ns “/w [骏逸/nz 第一/m 江岸/ns]/nz ”/w [房地产/n 项目/n]/nz 资金/n [3/m 亿元/q]/mq ；/w 2006年6月/t 至/p 7月/t ，/w 李泽源/nr 等/udeng 人/n 挪用/v 深航/nz 预付/v 租赁/vn 飞机/n 的/ude1 资金/n [10/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
这些/rz 款项/n 被/pbei 用于/v 李泽源/nr 个人/n 控制/vn 的/ude1 [汇/v 润/v 公司/nis]/nt 等/udeng 偿还/v 债务/n 。/w 事后/f ，/w [汇/v 润/v 公司/nis]/nt 归还/v 深航/nz [11/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 2006年9月/t 到/v 2007年7月/t ，/w 李泽源/nr 还/d 挪用/v [深航/nz 收购/v 广州/ns 空港/n 酒店/nis]/nt 项目/n 的/ude1 资金/n 共计/v [1/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 也/d 用于/v [汇/v 润/v 公司/nis]/nt 偿还/v 债务/n 。/w 
最终/d ，/w 李泽源/nr 被/pbei 同伙/n 告发/v 成为/v 阶下囚/n 。/w 法院/nis 认为/v ，/w 李泽源/nr 等/udeng [6/m 名/q]/mq 被告人/n 的/ude1 行为/n 均/d 构成/v [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 。/w 法院/nis 一审/b 以/p [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 判处/v 李泽源/nr 有期徒刑/n 10年/t ，/w 与/cc 前罪/nz 尚未/d 执行/v 的/ude1 有期徒刑/n 5年7/t 个/q 月/n [零/ng 6/m 天/qt]/mq ，/w 决定/v 执行/vn 有期徒刑/n 14年/t 。/w 其余/rz [5/m 名/q]/mq 高/a 管/v 被判/v 有期徒刑/n 6年/t 到/v [免于/v 刑事/b 处罚/vn]/nz 不等/vi 。/w J179/x 
