王力宏/nr 
王力宏/nr 17日/t 与/cc 澳洲/ns 女歌手/nnd 萨曼莎·杰德/nrf 及/cc 韩国/nsf 组合/vn DickPunks/x 等/udeng 在/p 上海/ns 出席/v 某/rz 活动/vn ，/w 穿/v 西装/n 的/ude1 力/n 宏/nz 未知/v 是否/v 因/p [舟车/n 劳顿/an]/nz 及/cc 敏感/a 初/f 愈/d ，/w 在/p 台上/s 起初/d 显得/v 有点/d 不/d 自然/n ，/w 不过/c 经过/p 一轮/mq “/w 热身/vn ”/w 后/f ，/w 王力宏/nr 开始/v 搞怪/nz ，/w 不但/c 做出/v 扁嘴/nz 表情/n 及/cc 抓/v 鼻/ng 动作/n ，/w 更/d 在/p 台上/s 四处/d 张望/v ，/w 表现/v 八卦/n ，/w 十分/d 可爱/a 。/w 
日前/t 自爆/nz 吃/v 虾/n 敏感/a 的/ude1 力/n 宏/nz ，/w 接受/v 访问/vn 时/ng 表示/v ：/w “/w 好/a 多/a 了/ule ，/w 不会/v 影响/vn 声音/n 。/w ”/w 经常/d 被/pbei 指/v 不会/v 老/a 的/ude1 力/n 宏/nz ，/w 透露/v 早/a 前/f 撞到/v 林志颖/nr ，/w 并/cc 力/n 赞/v 对方/n 保持/v 得/ude3 好/a ：/w “/w 他/rr 才/d 是/vshi 不/d 老/a 传说/n ，/w 太/d 夸张/vi 了/ule ！/w ”/w 
