原/b 标题/n ：/w 一家/n [12/m 人/n]/mq 坐/v [农用/b 三轮车/n]/nz 回家/vi 续/v ：/w 已/d 被/pbei 安全/an 送/v 回家/vn 
据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 每年/r 的/ude1 春运/n ，/w 都会/n 发生/v 一些/mq 让/v 我们/rr 印象/n 深刻/a 的/ude1 故事/n 。/w 日前/t ，/w 山东/ns 德州/ns 交警/nnd 查获/v 了/ule 一辆/mq [农用/b 三轮车/n]/nz ，/w 拉/v 了/ule [一家/n 老小/n]/nz [12/m 口/n]/mq 人/n ，/w 准备/v 从/p 天津/ns 回/v 安徽/ns 毫州/n 过年/vi 。/w [回家/vi 心切/a]/nz ，/w 但/c 安全/an 还是/c 要/v 放在/v 第一位/mq 。/w 
当天/t 晚上/t [11/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 德州/ns 交警/nnd 查到/v 了/ule 这个/rz [农用/b 三轮车/n]/nz 。/w 三轮车/n 外面/f 有一个/mq 塑料布/n ，/w 当时/t 交警/nnd 就/d 有点/d 纳闷/v ，/w 一/m 打开/v 吓/v 了/ule [一/d 跳/vi]/mq ，/w 里面/f 盖/v 了/ule 厚厚的/z 棉被/n ，/w 棉被/n 下面/f 有/vyou 很多2/m 、/w [3/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小孩/n ，/w 还有/v 上/f 年纪/n 的/ude1 老人/n ，/w [十几/m 个人/n]/mq 在/p 挤/v 在/p 车箱/n 里/f 。/w 
交警/nnd 询问/v 之后/f 得知/v ，/w 他们/rr 在/p 天津/ns 打工/vi ，/w 家里/s 有点/d 急事/n ，/w 坐/v 大客车/n 坐/v 不/d 上/f ，/w 所以/c 一/m 着急/a 就/d 打算/v 开/v 着/uzhe 农用/b 三轮/n 回老家/vi 去/vf 。/w 他们/rr [下午/t 三/m 点/qt]/nz 多/a 从/p 天津/ns 出发/vi ，/w 到/v 德州/ns 已经/d 开/v 了/ule [七/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 了/ule ，/w 从/p 天津/ns 到/v 亳州/ns 将近/d [3/m 千/m 多/a 里/f 地/ude2]/mq ，/w 要/v 开/v 两天/mq 才能/n 到/v 。/w 经过/p 确认/v 之后/f ，/w 交警/nnd 就/d 把/pba 这些/rz 人/n 安排/v 宾馆/nis ，/w 协调/v 了/ule 一个/mq 当地/s 的/ude1 客运/n 公司/nis ，/w 第二天/mq 早晨/t 用/p 专车/n 把/pba 他们/rr 送到/v 老家/n 去/vf 了/ule ，/w 现在/t 他们/rr 已经/d 安全/an 到家/a 了/ule 。/w 
听/v 上去/vf 真的/d 是/vshi 一个/mq 现实/n 版/n 的/ude1 人/n 在/p 囧/n 途/ng ，/w 好/a 在/p 遇到/v 了/ule 有/vyou 爱心/n 的/ude1 交警/nnd ，/w 结局/n 非常/d 的/ude1 圆满/a 。/w 往/p 年/qt 也/d 会/v 有/vyou 一些/mq 打工/vi 的/ude1 买/v 不到/v 票/n ，/w 为/p 省钱/a ，/w 千里/mq 骑/v 摩托/n 回家过年/v 的/ude1 ，/w 警察/nnt 一路/mq 开道/vi 陪同/v 。/w 
