图/n 为/p 转入/v 普通/a 病房/n 的/ude1 李先生/nr 。/w 
做/v [心脏/n 移植/vn 手术/n]/nz ，/w 找到/v 合适/a 的/ude1 心脏/n 供体/gb 的/ude1 几率/n 只有/c 千分之一/m ，/w 而/cc “/w 熊猫血/nz ”/w 在/p 人群/n 中/f 的/ude1 比例/n 也/d 为/p 千分之一/m ，/w 要/v 想/v 二者/rzv 兼顾/v ，/w 无异于/v 大海捞针/vl ，/w 但/c 荆州/ns 市民/n 李正纯/nr 在/p [武汉/ns 协和/nz 医院/nis 心外科/nit]/nt 等到/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 机会/n 。/w 13日/t 凌晨/t 两点/m ，/w 李先生/nr 成功/a “/w 换心/nz ”/w ，/w 昨天/t 已/d 顺利/ad 度过/v 危险期/n ，/w 转入/v 普通/a 病房/n 。/w 
两次/mq 心衰/nz 
“/w 熊猫血/nz ”/w 大叔/n 生命/n 进入/v 倒计时/l 
今年/t [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李先生/nr 患有/v 严重/a 的/ude1 [扩张型/b 心肌病/nhd]/nhd ，/w 心脏/n 已/d “/w 膨胀/vi ”/w 到/v 如/v 篮球/n 般/uyy 大小/n 。/w 去年/t 12月24日/t ，/w 在家/vi 休息/v 时/ng 突发/vn 严重/a 心衰/nz ，/w 被/pbei 救护车/n 从/p 荆州/ns 送到/v [武汉/ns 协和/nz 医院/nis 重症/n 监护/vn 室/n]/nt 抢救/v ，/w 心外科/nit 主任/nnt 董念国/nr 教授/nnt 诊断/vn 后/f 表示/v ，/w “/w 要/v 想/v 活命/vn ，/w 就/d 必须/d ‘/w 换心/nz ’/w ”/w 。/w 
要/v 做/v “/w 换心/nz ”/w 手术/n ，/w 第一/m 道坎/nrf 是/vshi 心脏/n 配/v 型/k 。/w 心脏/n 配/v 型/k 必须/d 符合/v [三/m 个/q]/mq 条件/n ：/w 一/m 是/vshi 血型/n 相同/a ，/w 二/m 是/vshi 供/vi 受体/n 双方/n 体重/n 上下/f 不/d 超过/v 20%/m ，/w 三/m 是/vshi HLA/x 配/v 型/k （/w 即/v 器官移植/gb 配/v 型/k ）/w 必须/d 在/p [2/m 个/q]/mq 点/qt 以上/f 。/w 
在/p 做/v 心脏/n 配/v 型/k 前期/f 检查/v 时/ng ，/w 医生/nnt 意外/a 发现/v 李先生/nr 的/ude1 血型/n 是/vshi 罕见/a 的/ude1 B/x 型/k Rh/x 阴性/n 血/n （/w 即/v “/w 熊猫血/nz ”/w ）/w ，/w 这/rzv 让/v 他/rr 找到/v 合适/a 的/ude1 心脏/n 供体/gb 的/ude1 难度/n 陡增/v 。/w 
1月1日/t ，/w 好不容易/dl 等/udeng 来/vf 一个/mq 同/p 为/p B/x 型/k 血/n 的/ude1 供体/gb 心脏/n ，/w 却/d 因/p 器官移植/gb 配/v 型/k 不符/v ，/w 李先生/nr 痛失/v 心脏移植/gb 机会/n 。/w 当天/t ，/w 李先生/nr 发生/v 第二次/mq 心衰/nz ，/w 并/cc 导致/v 肝脏/n 和/cc 肾脏/n 功能/n 衰竭/vi ，/w 再次/d 被/pbei 送进/vf [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 抢救/v ，/w 紧急/a 治疗/vn 了/ule 一个/mq 星期/n 才/d 转入/v 普通/a 病房/n 。/w 
脑死亡/nhd 志愿者/nnt 捐出/v 心脏/n 
第二次/mq 配/v 型/k 奇迹/n 成功/a 
多/a 一天/mq 等待/v 就/d 多/a 一天/mq 死亡/vi 危险/an 。/w 1月10日/t ，/w 幸运/a 奇迹/n 般/uyy 降临/vi 到/v 李正纯/nr 身上/s ，/w 一位/mq [46/m 岁/qt]/mq 的/ude1 湖北/ns 志愿者/nnt 因车祸/nz 脑外伤/nhd 造成/v 脑死亡/nhd ，/w 捐出/v 了/ule 包括/v 心脏/n 在/p 内/f 的/ude1 全身/n 所有/b 器官/n ，/w 经/p 配/v 型/k 恰好/d 也/d 是/vshi B/x 型/k 血/n ，/w 器官移植/gb 配/v 型/k 也/d 很/d 合适/a 。/w “/w 李先生/nr 的/ude1 运气/n 实在/d 太/d 好/a 了/ule ，/w 这么/rz 快/a 就/d 等/udeng 来/vf 了/ule [第二次/mq 机会/n]/nz 。/w ”/w 董念国/nr 教授/nnt 感叹/v 。/w 
虽然/c 供体/gb 与/cc 李先生/nr 体重/n 相近/a ，/w 且/c 都/d 是/vshi B/x 型/k 血/n ，/w 但/c 令/v 医生/nnt 感到/v 棘手/a 的/ude1 是/vshi 供体/gb 的/ude1 Rh/x 抗体/n 却/d 是/vshi 阳性/n 的/ude1 ，/w 董念国/nr 说/v ，/w 此前/t 该院/r 心外科/nit 做/v 的/ude1 100多例/m [心脏/n 移植/vn 手术/n]/nz 全都/d 是/vshi [完全/ad 相同/a]/nz 的/ude1 血型/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 情况/n 还是/c 第一次/mq 碰到/v 。/w 此前/t ，/w 国内/s 只有/c [上海/ns 中山/ns 医院/nis]/nth 曾/d 做/v 过/uguo 一例/mq “/w 熊猫血/nz ”/w 受体/n 的/ude1 [心脏/n 移植/vn 手术/n]/nz ，/w 没有/v 太多/ad 经验/n 可供/v 参考/vn 。/w 
但是/c ，/w 让/v 董念国/nr 信心/n 大增/v 的/ude1 是/vshi 器官移植/gb 配/v 型/k ，/w 李先生/nr 与/cc 供体/gb 的/ude1 配/v 型/k 竟然/d 达到/v 了/ule [6/m 个/q]/mq 点/qt ，/w 而/cc 一般/ad 的/ude1 [移植/vn 手术/n]/nz 要求/n 是/vshi 配/v 型/k 在/p [2/m 个/q]/mq 点/qt 以上/f 即可/v 。/w 配/v 上/f 的/ude1 点/qt 越多/ad ，/w 意味着/v 对/p 移植/v 器官/n 的/ude1 [排/v 异/ag 反应/vn]/nz 越/d 低/a 。/w 
“/w ‘/w 熊猫血/nz ’/w 在/p 人群/n 中/f 的/ude1 比例/n 大概/d 在/p [千分之一/m 左右/f]/mq ，/w 如果/c 让/v 李先生/nr 再/d 等到/v 另外/c 一个/mq 千分之一/m 比例/n 的/ude1 心脏/n 供体/gb ，/w 百万分之一/m 的/ude1 几率/n 无异于/v 大海捞针/vl ，/w 机会/n 渺茫/a 。/w ”/w 董念国/nr 决定/v 为/p 李先生/nr 抓住/v 这/rzv 最后/f 的/ude1 机会/n 。/w 
备/v 血/n 稀缺/a 
[3/m 位/q]/mq “/w 熊猫大侠/nrf ”/w 挽袖/nz “/w 补血/v ”/w 
解决/v 了/ule 供体/gb 问题/n 后/f ，/w 李先生/nr 还要/d 面临/v 第二个/mq 难题/n —/w —/w 备/v 血/n 稀缺/a 。/w 因为/c B/x 型/k Rh/x 阴性/n 血/n 十分/d 稀缺/a ，/w 截止/vi 手术/n 前/f ，/w 血库/n 仅/d 库存/n [800/m 毫升/q]/mq 。/w 但是/c 为了/p 应对/v 术/ng 中/f 大出血/vi 的/ude1 情况/n ，/w 一台/mq 常规/n 的/ude1 [心脏/n 移植/vn 手术/n]/nz 至少/d 要/v 备/vn [2000/m 毫升/q]/mq 的/ude1 血液/n 。/w 
“/w [800/m 毫升/q]/mq 的/ude1 血液/n 明显/a 不够/a 用/p 。/w ”/w 董念国/nr 表示/v ，/w 用血/n 成/v 了/ule 手术/n 最/d 关键/n 的/ude1 一个/mq 问题/n 。/w 为了/p 挽救/v 生命/n ，/w 血库/n 向/p [3/m 位/q]/mq 武汉/ns “/w 熊猫大侠/nrf ”/w 求救/vi ，/w [三/m 人/n]/mq [第一/m 时间/n]/nz 赶到/v [中心/nis 血站/nis]/nt 共/d 捐出/v [1200/m 毫升/q]/mq “/w 熊猫血/nz ”/w 。/w 
1月13日/t 凌晨/t 两点/m ，/w 李先生/nr 的/ude1 “/w 换心/nz ”/w 手术/n [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 整个/b [手术/n 过程/n]/nz 非常/d 顺利/ad ，/w 医生/nnt 们/k 细心/a 地/ude2 缝合/v 每一个/mq 手术/n 切口/n ，/w 尽/vi 最大/gm 可能/v 地/ude2 减少/v 了/ule 切口/n 渗/v 血/n 和/cc 出血/vi 的/ude1 几率/n ，/w 手术/n 结束/v 后/f ，/w [2000/m 毫升/q]/mq 的/ude1 备/vn 血/n 仅/d 用/p 了/ule [1200/m 毫升/q]/mq ，/w 为/p 李先生/nr 术后/t 的/ude1 康复/vn 和/cc 应急/vn 攒/v 了/ule [800/m 毫升/q]/mq 的/ude1 血液/n 。/w 
昨天/t ，/w 李先生/nr 身体/n 恢复/v 情况/n 很好/ad ，/w 已/d 安全/an 度过/v 危险期/n ，/w 转入/v 普通/a 病房/n 可以/v 自己/rr 吃饭/vi 了/ule ，/w 再/d 过/uguo 不久/d 就/d 可以/v 康复/vn 出院/vi 。/w （/w 记者/nnt 伍伟/nr 通讯员/nnt 薛宣/nr ）/w 
