男生/n 所在/n 的/ude1 班级/n 。/w 窦跃文/nr 摄/vg 
学校/nis 的/ude1 医护/vn 室/n 大门/n 紧锁/nz 。/w 窦跃文/nr 摄/vg 
17日/t ，/w 江苏/ns 盐城/ns [城南/f 新区/n]/nz 警方/n 证实/v ，/w [盐城/ns 技师/nnt 学院/nis]/nt 一名/mq [17/m 岁/qt]/mq 男生/n 在/p 体育课/n [1000/m 米/q]/mq 测试/vn 跑/v 后/f 猝死/vi ，/w 目前/t 警方/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 此事/r ，/w 并/cc 组织/n 校方/n 和/cc 家长/n 协调/v 善后/n 。/w 
17日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 在/p [盐城/ns 技师/nnt 学院/nis]/nt 南/b 校区/n 了解到/v ，/w 出事/vi 学生/nnt 为/p 该校/r 汽车系/nit 学生/nnt 王小龙/nr (/w 化名/v )/w 。/w 在/p 汽车系/nit 教学楼/n [133401/m 班/n]/mq ，/w 班级/n 学生/nnt 称/v 王小龙/nr 是/vshi 他们/rr 的/ude1 同学/n ，/w 于/p 前/f 一天/mq 下午/t 发生/v 了/ule 意外/a 。/w 
据/p 当时/t 参与/v 抢救/vn 王小龙/nr 的/ude1 高/a 同学/n 介绍/v ，/w 16日/t 下午/t [3/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 学生/nnt 们/k 正在/d 上/f 体育课/n ，/w 在/p 慢跑/nz 一圈/mq 热身/vn 后/f ，/w [体育/n 老师/nnt]/nnt 将/d 他们/rr 分成/vi [4/m 组/n]/mq 进行/vn [1000/m 米/q]/mq 测试/vn 。/w 被/pbei 分/qt 在/p 第四/m 小组/nis 的/ude1 王小龙/nr ，/w 是/vshi 同组/nz [12/m 名/q]/mq 学生/nnt 中/f 第一个/mq 冲/v 过/uguo 终点/n 的/ude1 。/w 测试/vn 结束/v 后/f ，/w 王小龙/nr 坐/v 在/p 草坪/n 上/f 休息/v ，/w 但/c 老师/nnt 提醒/v 跑完/nz 后/f 不能/v 立即/d 坐下/vi 休息/v ，/w 让/v 坐/v 在/p 草坪/n 上/f 的/ude1 学生/nnt 都/d 起身/vi 。/w 有/vyou 同学/n 发现/v 王小龙/nr 一直/d 不/d 起身/vi ，/w 便/d 过去/vf 拉/v 他/rr ，/w 而/cc 此时/r 王小龙/nr 已经/d 喘着/nz 粗气/n ，/w 站/vi 不/d 起来/vf 。/w 
高/a 同学/n 说/v ，/w 王小龙/nr 的/ude1 异常/a 反应/vn ，/w 引起/v 在场/vn 的/ude1 师生/n 重视/v ，/w 大家/rr 急/v 将/d 王小龙/nr 抬/v 到/v 校内/s 医护/vn 室/n ，/w 但/c 发现/v 医护/vn 室/n 大门/n 紧锁/nz 。/w [体育/n 老师/nnt]/nnt 只好/d 拨打/v 120/m ，/w 却/d 得到/v 回复/vn “/w 暂时/d 无/v 车/n ”/w 。/w “/w 随后/d [体育/n 老师/nnt]/nnt 将/d 王小龙/nr 抬/v 到/v 自己/rr 的/ude1 车上/s 送往/v 医院/nis ，/w 同车/nz 的/ude1 还有/v 班主任/nnt 臧/nz 老师/nnt 。/w ”/w 
王小龙/nr 的/ude1 姑姑/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 当天/t 下午/t [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 他们/rr 接到/v 学校/nis 老师/nnt 打/v 来/vf 的/ude1 电话/n ，/w 称/v 王小龙/nr 在/p 学校/nis 发生/v 了/ule 意外/a ，/w 当/p 他们/rr [4/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq 赶到/v 医院/nis 时/ng ，/w 医生/nnt 已经/d 宣告/v 王小龙/nr 死亡/vi 。/w 
据/p 王小龙/nr 的/ude1 亲属/n 介绍/v ，/w 王小龙/nr 是/vshi 家中/s 的/ude1 独子/n ，/w 才/d [17/m 岁/qt]/mq 。/w 去年/t 9月/t 刚/d 入学/vi 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 还/d 参加/v 了/ule 学校/nis 的/ude1 体检/vn ，/w 身体/n 情况/n 良好/a 。/w 王小龙/nr 的/ude1 同学/n 也/d 称/v ，/w “/w 他/rr 平时/t [身体/n 素质/n]/nz 很好/ad ，/w 上/f 一次/mq 的/ude1 体育/n 测试/v 俯卧撑/n 项目/n ，/w 他/rr 一下子/mq 完成/v [60/m 个/q]/mq ，/w 是/vshi 全班/n 仅有/nz 的/ude1 [2/m 个/q]/mq 满分/n 。/w ”/w 
对于/p 这/rzv 起/vf [意外/a 事故/n]/nz ，/w 王小龙/nr 的/ude1 亲属/n 们/k 对/p 学校/nis 医护/vn 室/n 提出/v 质疑/vn ，/w “/w 老师/nnt 和/cc 同学/n 在/p [第一/m 时间/n]/nz 将/d 王小龙/nr 送到/v 医护/vn 室/n ，/w 但/c 医护/vn 室/n 无人/b 。/w 如果/c 当时/t 医护/vn 室/n 有/vyou 医生/nnt 给予/vn 相关/vn 的/ude1 处理/vn ，/w 或许/d 就/d 能避免/nz 悲剧/n 发生/v 。/w ”/w 
记者/nnt 在/p [盐城/ns 技师/nnt 学院/nis]/nt 南/b 校区/n 找到/v 医护/vn 室/n ，/w 发现/v 其/rz 大门/n 仍然/d 紧锁/nz 。/w [学校/nis 办公室/nis]/nt 一名/mq 葛姓/nz 主任/nnt 表示/v ，/w 校方/n 正在/d 和/cc 学生/nnt 家属/n 协商/vn 处理/vn 此事/r ，/w 其它/rz 情况/n 并不/d 清楚/a 。/w (/w 完/vi )/w (/w 于从文/nr 窦跃文/nr )/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 江苏/ns 盐城/ns 一名/mq [17/m 岁/qt]/mq 男生/n 跑步/vi 后/f 猝死/vi 警方/n 介入/v 调查/vn )/w 
