17日/t ，/w 在/p 辽宁省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [辽宁省/ns 财政厅/nis]/nto 厅长/nnt 陈广君/nr 报告/n 了/ule 《/w 关于/p 辽宁省/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n 》/w 。/w 
2014年/t ，/w 全省/n [财政/n 收入/n]/nz 将/d 安排/v [3658/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 9.5%/m ，/w 在/p 教育/vn 、/w [社会/n 保障/vn]/nz 和/cc 就业/vn 领域/n 支出/n 较大/d 。/w 此外/c ，/w 预计/v 安排/vn [10/m 亿元/q]/mq ，/w 继续/v 支持/vn [辽河/ns 流域/n]/nz [水污染/n 治理/vn]/nz 、/w 扬尘/n 污染/vn 整治/vn 、/w 大气/n 监控/vn 预警/vn 等/udeng [大气/n 污染/vn]/nz 综合治理/vl 工程/n ；/w 安排/v [41/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 落实/v 企业/n 退休/v 人员/n [基本/a 养老金/n]/nz 按时/d 足额/vd 发放/v ，/w 以及/cc [城乡/n 居民/n]/nz [社会/n 养老/vn 保险/n]/nz 、/w [城乡/n 居民/n]/nz [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 等/udeng [补助/vn 政策/n]/nz ；/w 安排/v [9/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 继续/v 深化/vn [医药/n 卫生/an 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 进一步/d 提高/v [医疗/n 保障/vn]/nz 水平/n ；/w 安排/v [3/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 支持/v 博物馆/nis 、/w 纪念馆/nis 等/udeng 免费/vd 开放/v ，/w 实施/v 文化/n [信息/n 资源/n 共享/v]/nz 。/w （/w 记者/nnt 唐心萌/nr ）/w 
