1月17日/t 下午/t ，/w 陕西省/ns 人大代表/nnt 、/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 赵正永/nr 参加/v [解放军/nnd 代表团/n]/nt 审议/v 。/w 他/rr 强调/v ，/w 要/v 弘扬/v [优良/z 传统/n]/nz ，/w 搞好/v 双拥/n 共建/v ，/w 加强/v 全民/n [国防/n 教育/vn]/nz ，/w 着力/vd 解决/v 突出/a 问题/n ，/w 巩固/v 和/cc 发展/v 全省/n 军政/n [军民/n 团结/v]/nz 的/ude1 良好/a 局面/n 。/w 
赵正永/nr 在/p 审议/v 中/f 说/v ，/w 去年/t 陕西/ns 发展/vn 的/ude1 成绩/n 离不开/v 驻/v 陕/b 部队/nis 的/ude1 关心/vn 支持/v ，/w 大家/rr 在/p 搞好/v 强/a 军/n 建设/vn 的/ude1 同时/c [主动/ad 参与/v]/nz 地方/n 建设/vn ，/w 做/v 了/ule 大量/m 工作/vn 、/w 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 新的/a 一年/mq ，/w 我们/rr 在/p 实施/v 稳/a 中/f 有/vyou 为/p 、/w 提/v 质/ng 增效/v 战略/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 可能会/nz 遇到/v 各种各样/bl 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 希望/v 驻/v 陕/b 部队/nis 一如既往/vl 地/ude2 投身/v 驻地/n 发展/vn ，/w 在/p 建设/vn 富裕/a 陕西/ns 、/w 和谐/a 陕西/ns 、/w 美丽/a 陕西/ns 中/f [再/d 立/v 新/a 功/n]/nz 。/w 
赵正永/nr 强调/v ，/w 国防/n 和/cc [军队/n 现代化/vn]/nz 建设/vn 是/vshi 关系/n 国家/n [核心/n 利益/n]/nz 的/ude1 大/a 事情/n 。/w 陕西/ns 作为/p 双拥/n 运动/vn 的/ude1 发祥地/n ，/w 有/vyou 责任/n 有/vyou 义务/n 在/p 军民共建/n 方面/n 走/v 在/p 前列/n 、/w 作出/v 表率/n 。/w [各级/r 党委/nis]/nz 、/w 政府/nis 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 关于/p 强/a 军兴/nz 军/n 的/ude1 重大/a [战略/n 思想/n]/nz ，/w 牢固/a 树立/v [国防/n 意识/n]/nz ，/w 加强/v 干部/nnt 培训/vn 和/cc 全民/n [国防/n 教育/vn]/nz [宣传/vn 工作/vn]/nz ，/w 落实/v 好/a 军人/nnt 转业/vi 安置/vn 、/w 家属/n 就业/vn 、/w 子女/n 入学/vi 等/udeng 优抚/v 政策/n ，/w 满腔热情/dl 地/ude2 为/p 广大/b 官兵/nnd 排忧解难/vl 。/w 在/p 部队/nis 兼任/v 职务/n 的/ude1 地方/n 党政/n [负责/v 同志/n]/nz ，/w 要/v 认真/ad 履/vg 职/ng 尽责/a ，/w 切实/ad 发挥/v 应有/vn 作用/n 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 省军区/n 司令员/nnt 高龙福/nr 参加/v 审议/vn 。/w 
