凌晨/t 卡宴/ns 撞/v 八个月/t 身孕/n 孕妇/n 欲/d 逃逸/vi 
今天/t 凌晨/t ，/w 保俶/nr 路/n 近/a 宝石/n [二/m 弄/v]/mq ，/w 发生/v 一起/s 命案/n 。/w 一辆/mq 宁波/ns 牌照/n 的/ude1 [保时捷/ntc 卡宴/ns]/nz ，/w 撞倒/v 一名/mq 孕妇/n 后/f ，/w 想/v 开车/vn 逃跑/v 。/w 
孕妇/n 的/ude1 丈夫/n 冲/v 到/v 车头/n 处/n 阻拦/v ，/w 卡宴/ns 居然/d 迎面/d 撞/v 了/ule 上去/vf 。/w 孕妇/n 受/v 了/ule 伤/v ，/w 其/rz 丈夫/n 因/p 伤势/n 过重/v 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 孕妇/n 肚子/n 里/f 还有/v 个/q 八个月/t 大/a 的/ude1 胎儿/n 。/w 
卡宴/ns 撞/v 向/p 男子/n 后/f ，/w 已经/d 逃逸/vi 。/w 警方/n 展开/v 调查/vn 。/w 据/p 当事人/n 回忆/v ，/w 卡宴/ns 驾驶员/nnt 为/p 一/m 年轻/a 男性/n ，/w 其/rz 副驾驶/nnt 座位/n 有/vyou 一/m 年轻/a 女性/n 。/w 事发/vi 地点/n 旁/f 有/vyou 酒吧/nis 。/w 卡宴/ns 车/n 被/pbei 怀疑/v 是/vshi 从/p 酒吧/nis 驶出/v 的/ude1 。/w 
记者/nnt 刚/d 从/p [西湖/ns 交警/nnd 大队/nis]/nto 获悉/v ，/w 他们/rr 刚/d 抓获/v 一名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 已/d 启动/v 辨认/vn 手续/n 。/w 
10点20分/t 左右/f ，/w 记者/nnt 收到/v 确切/a 消息/n ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 于/p 今天/t 凌晨/t 被/pbei 交警/nnd 在/p 路上/s 布控/nz 抓获/v 。/w 当时/t 卡宴/ns 上/f 有/vyou [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 。/w 目前/t 男子/n 的/ude1 血样/n 已经/d 被/pbei 送检/v 。/w 
江西/ns 夫妇/n 来/vf 杭/b 15年/t 靠/v 摆/v 鸭脖/nf 摊/ng 为/p 生/v 
这/rzv 对/p 夫妇/n ，/w 丈夫/n 叫/vi 王良瑞/nr ，/w [36/m 岁/qt]/mq 。/w 亲戚/n 称/v 其/rz 妻/ng 为/p 良/ag 婆/ng 。/w 他们/rr 来自/v 江西/ns ，/w 在/p 杭州/ns 有/vyou 15年/t 左右/f 了/ule 。/w 他们/rr 摆/v 鸭脖/nf 摊/ng 谋生/vi 。/w 在/p 老家/n ，/w 他们/rr 有一个/mq [14/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 。/w 良/ag 婆/ng 肚子/n 里/f 还有/v 8个月/t 的/ude1 胎儿/n 。/w 
男子/n 当时/t 从/p 酒吧/nis 驶出/v 撞倒/v 了/ule 摊位/n 
卡宴/ns 是/vshi 从/p 保/v 俶/n 路/n [花样/n 年华/n]/nz 开/v 出来/vf 的/ude1 。/w 开车/vi 的/ude1 是/vshi [年轻/a 男子/n]/nz 。/w [12/m :/w 00/m 左右/f]/mq ，/w 王良瑞/nr 夫妇/n 刚/d 到/v 此处/s ，/w 把/pba 摊子/n 摆开/v 来/vf 。/w 卡宴/ns 驶出/v ，/w 撞/v 翻/vn 了/ule 摊位/n 。/w 良/ag 婆/ng 就/d 在/p 旁边/f ，/w 她/rr 上前/vi 和/cc 卡宴/ns 司机/nnt 理论/n 。/w 卡宴/ns 不/d 理睬/v ，/w 停/vi 了/ule 一下/mq ，/w 又/d 开动/v ，/w 把/pba 良/ag 婆/ng 带/v 倒/vi 在/p 地/ude2 。/w 
丈夫/n 理论/n 遭遇/v 惨剧/n 
王良瑞/nr 见状/vi ，/w 追/v 了/ule 出去/vf 。/w 此时/r ，/w 卡宴/ns 已经/d 从/p [花样/n 年华/n]/nz 的/ude1 路口/n 左转/nz ，/w 开/v 到/v 了/ule 对/p 向/p 北/f 向/p 南/b 的/ude1 车道/n 。/w 王良瑞/nr 翻越/v 绿化带/n ，/w 挡/v 在/p 了/ule 卡宴/ns 面前/f 。/w 王良瑞/nr 讨要/nz 说法/n ，/w 卡宴/ns 司机/nnt 不屑/v ，/w 说/v 了/ule 些/q 污蔑/v 人/n 的话/udh 。/w 王良瑞/nr 要/v 报警/vn 。/w 卡宴/ns 居然/d 开动/v 了/ule ，/w 而且/c 速度/n 不/d 慢/a ，/w 王良瑞/nr 的/ude1 左/f 半身/n 被/pbei 碾/v 到/v ，/w 碾压/v 轨迹/n 几乎/d 是/vshi 从/p 脚底/n 一直/d 到/v 头部/n 。/w 
