人民网/nz 沈阳/ns 1月18日/t 电/n （/w 陈扶宜/nr 、/w 蒋山/nr ）/w 1月17日/t 下午/t 2时/t ，/w [辽宁省/ns 政协/nis]/nto [第/m 十一届/n]/nz [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v “/w 防止/v [大气/n 污染/vn]/nz ”/w 专题/n 协商/vn 会/v 。/w 这/rzv 是/vshi [辽宁省/ns 政协/nis]/nto 首次/m 以/p 专题/n 协商/vn 会/v 的/ude1 形式/n 讨论/v 社会/n [热点/n 问题/n]/nz 。/w 
协商/v 会上/n ，/w [辽宁省/ns 法学会/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 国长青/nr 强调/v ，/w 防止/v [大气/n 污染/vn]/nz 应该/v 以/p 完善/v 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz 作为/p 后盾/n ，/w 加大/v 追究/vn 污染/vn 者/k 责任/n 的/ude1 力度/n ，/w 加大/v 污染/vn 者/k [违法/vn 成本/n]/nz ；/w [营口/ns 鹏程/nz 集团/nis 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 肖世鹏/nr 强调/v 了/ule 对/p 机动车/n 尾气/n 的/ude1 治理/vn ，/w 应/v 加大/v 淘汰/vn 尾气/n 检测/vn 不/d 达标/vi 车辆/n 的/ude1 力度/n ，/w 限制/v 城市/n 机动车/n [增长/v 速度/n]/nz ，/w 倡导/v 市民/n [绿色/n 出行/vi]/nz ，/w 加大/v [新能源/nz 汽车/n]/nz 的/ude1 比重/n ；/w 沈阳/ns 在线/vn [通信/vn 公司/nis]/nt 董事长/nnt 王庆林/nr 认为/v ，/w 影响/v 东北/ns 冬季/t [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 罪魁祸首/n 还是/c 冬季/t 供暖/vn 燃煤/v ，/w 因此/c 建议/n 调整/v 辽宁/ns 冬季/t 供暖/vn 结构/n ，/w 以/p 新型/b 能源/n 取代/v 燃煤/vn ；/w [辽宁/ns 泰丰/nz 铝/n 业/ng 装饰/vn 工程/n 有限公司/nis]/ntc 总经理/nnt 康影/nr 认为/v ，/w 应该/v [总量/n 控制/vn]/nz [大气/n 污染物/n]/nz ，/w 加大/v [城市/n 绿地/n]/nz 建设/vn 的/ude1 力度/n ，/w 同时/c 提高/v [绿色/n 能源/n]/nz 的/ude1 利用率/n 。/w 
[辽宁省/ns 环保厅/nis]/nt 厅长/nnt 朱京海/nr 听完/v 委员/nnt 们/k 的/ude1 建议/n 发言/vi 后/f 介绍/v ，/w [辽宁/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 高度/d 重视/v 大气/n 治理/vn ，/w 去年/t 全面/ad 推进/vi 蓝天/n 工程/n ，/w 经过/p 一年/mq 的/ude1 努力/ad ，/w 已经/d 可以/v 看出/v 一些/mq 可喜/a 的/ude1 变化/vn 。/w 今年/t [1/m 月份/n]/mq 前/f [15/m 天/qt]/mq ，/w 全省/n PM10/x 浓度/n 为/p [121/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 同比/n 去年/t 下降/vi 5％/m 。/w 全省/n PM2/x ./w 5/m 浓度/n 均值/n 为/p [75/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 其中/rz 沈阳/ns 为/p [85/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 同比/n 去年/t 大幅/d 下降/vi 112％/m ，/w 大连/ns 为/p [76/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 同比/n 去年/t 下降/vi 17％/m 。/w 2013年/t ，/w 包括/v 海口/ns 、/w 厦门/ns 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 全国/n [74/m 个/q]/mq 重点/n 城市/n 开始/v 执行/vn 新的/a [环境/n 空气/n 质量/n 标准/n]/nz 。/w [辽宁/ns 沈阳/ns]/ns 、/w 大连/ns 平均/a 达标/vi 天数/n 比例/n 为/p 68.7％/m ，/w 高于/v 全国/n [74/m 个/q]/mq 重点/n 城市/n [平均/a 水平/n]/nz [8/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w PM2/x ./w 5/m 平均/a 浓度/n 为/p [65/m 微克/gb]/mq //w 立方米/q ，/w 好/a 于/p 全国/n [74/m 个/q]/mq 重点/n 城市/n [平均/a 水平/n]/nz 10.7％/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 2013年10月/t ，/w [辽宁/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 做出/v 重大/a [战略/n 决策/vn]/nz ，/w 在/p 全国/n 率先/d 开展/v [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn ，/w 全面/ad 实施/v 蓝天/n 工程/n 。/w 重点/n 实施/v 六大/n 工程/n 。/w 一/m 是/vshi 实施/v 区域/n 一体/n 高效/b [供热/vn 工程/n]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 提高/v 供热/vn 效率/n ，/w 控制/v 煤烟/n 污染/vn ；/w 二/m 是/vshi 实施/v 气化/vn 辽宁/ns 工程/n ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 优化/v [能源/n 结构/n]/nz ，/w 发展/v [清洁/a 能源/n]/nz ；/w 三/m 是/vshi 实施/v 工业/n 提/v 标/v 淘汰/vn 工程/n ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 调整/v [产业/n 结构/n]/nz ，/w 确保/v 达标/vn 排放/vn ；/w 四/m 是/vshi 实施/v 城市/n 全/a 覆盖/v 工程/n ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 遏制/v 扬尘/n 污染/vn ；/w 五/m 是/vshi 实施/v 绿色/n [交通/n 工程/n]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 强化/v 机动车/n 污染防治/v ；/w 六/m 是/vshi 实施/v 大气/n 监控/vn 预警/vn [建设/vn 工程/n]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 全面/ad 提升/v [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 的/ude1 管理/vn 水平/n 。/w 六大/n 工程/n 共/d [5852/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 总投资/nz [1668/m 亿元/q]/mq ，/w 预计/v 可/v 削减/vn 烟/n 粉尘/n 排放/vn [34/m ./w 15/m 万吨/q]/mq ，/w 二氧化硫/n [38/m ./w 72/m 万吨/q]/mq ，/w 氮氧化物/n [67/m ./w 24/m 万吨/q]/mq 。/w 
[辽宁省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 夏德仁/nr 最后/f 总结/v 道/qv ，/w 这次/r “/w 防止/v [大气/n 污染/vn]/nz ”/w 专题/n 协商/vn 是/vshi 一次/mq 有益/a 的/ude1 尝试/vn 。/w 委员/nnt 们/k 都/d 做/v 了/ule 大量/m 的/ude1 调研/vn ，/w 论点/n 鲜明/a ，/w 论据/n 充分/ad 。/w 下/f 一步/mq ，/w [辽宁省/ns 政协/nis 会/v]/nt 吸纳/v 每/rz 一位/mq 委员/nnt 有益/a 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 并/cc 形成/v 提案/n ，/w 促使/v [辽宁省/ns 政府/nis]/nto 将/d “/w 蓝天/n 工程/n ”/w 落实/v 到/v 实处/s 。/w 
