男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1968年5月/t 生/v (/w [45/m 岁/qt]/mq )/w ，/w [内江/ns 东兴区/ns]/nz 人/n ，/w 1987年8月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1993年3月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w [省委/nis 党校/nis]/nz [行政/n 管理/vn 专业/n]/nz 毕业/v ，/w 党校/nis 研究生/nnt 学历/n 。/w 现任/v [内江/ns 日报社/nis]/nt 副总编/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt ，/w 拟/v 任/v [内江/ns 日报社/nis]/nt 社长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 。/w 
主要/b 德才/nz 表现/v 和/cc 工作/vn 实绩/n ：/w [政治/n 立场/n]/nz 坚定/a ，/w [大局/n 意识/n]/nz 强/a 。/w [坚持/v 原则/n]/nz ，/w [公道/a 正派/a]/nz ，/w 团结/v 同志/n ，/w 群众/n 基础/n 好/a 。/w 勤学/v 善思/nz ，/w 政策/n 理论/n 水平/n 较高/ad 。/w 工作/vn [经验/n 丰富/a]/nz ，/w 在/p 报社/nis 工作/vn [20/m 余年/q]/mq ，/w 对/p 报社/nis 工作/vn 及/cc 运行/vn 情况/n 熟悉/v ，/w [组织/n 协调/v 能力/n]/nz 强/a ，/w 敢于/v 担当/v ，/w 工作/vn 大胆/ad 有魄力/nz ，/w 工作/vn 责任感/n 和/cc [进取/vi 精神/n]/nz 强/a 。/w 工作/vn 成绩/n 突出/a ，/w 积极/ad 推行/v [经营/vn 活动/vn]/nz [成本/n 预算/n]/nz ，/w 确保/v 了/ule 单位/n 资金/n 高效/b 流动/vn ；/w 针对/p [新闻/n 网站/n]/nz 特点/n ，/w 创新/vi [网站/n 推广/vn]/nz 、/w 经营/vn ，/w 提高/v 了/ule 影响力/n ；/w 坚持/v 招聘/vn 标准/n ，/w 注重/v 理论/n 与/cc 动手/vi 能力/n 相结合/nz ，/w 避免/v 了/ule 聘用/v 人员/n “/w 能/v 考/vn 不能/v 动手/vn ”/w 。/w 
[民主/a 推荐/v]/nz 得票/nz 率/v ：/w 93.88%/m 。/w 
甘忠/nr 
男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1968年6月/t 生/v (/w [45/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 内江/ns 资中/ns 人/n ，/w 1990年7月/t 参加/v 工作/vn ，/w 2001年6月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w [四川/ns 大学/nis]/ntu [新闻学/n 专业/n]/nz 毕业/v ，/w [大学/nis 学历/n]/nz 。/w 现任/v 中共/n [内江/ns 市委/nis 对外/vn 宣传/vn 办公室/nis]/nt (/w [内江市/ns 人民政府/nis 新闻/n 办公室/nis]/nt )/w 副主任/nnt ，/w 拟/v 任/v [内江/ns 日报社/nis]/nt 副社长/nnt 、/w 总编辑/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 、/w [内江/ns 晚报/n]/nz 社/n 总编辑/nnt 。/w 
主要/b 德才/nz 表现/v 和/cc 工作/vn 实绩/n ：/w [思想/n 政治/n 素质/n]/nz 好/a 。/w 工作/vn 思路/n 清晰/a ，/w 思维/n 灵活/a ，/w 新闻/n 敏锐性/nz 强/a ，/w 有/vyou [创新/vi 精神/n]/nz ，/w 能/v 围绕/v 市委/nis 中心/nis 工作/vn 组织/n 谋划/v 新闻/n [宣传/vn 工作/vn]/nz 。/w 从事/vi 新闻/n 工作/vn 多年/mq ，/w 文字/n 写作/vn 和/cc 驾驭/v 能力/n 突出/a ，/w 具有/v 丰富/a 的/ude1 [工作/vn 经验/n]/nz 和/cc 较高/ad 的/ude1 专业/n 素养/n ，/w 近年来/dl ，/w 为/p 中央/n 、/w 省/n 、/w 市/n 媒体/n 撰写/v 各类/r [新闻/n 报道/v]/nz 近/a [100/m 篇/q]/mq 、/w [60/m 余/ng 万/d 字/n]/mq 。/w 作风/n 务实/vi ，/w 工作/vn 勤奋/a ，/w 成绩/n 突出/a 。/w 组织/n 指导/vn 市级/b 媒体/n 在/p 日常/b 宣传/vn 、/w 重点/n 宣传/vn 中/f 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
[民主/a 推荐/v]/nz 得票/nz 率/v ：/w 100%/m 。/w 
余波/n 
男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1964年12月/t 生/v (/w [49/m 岁/qt]/mq )/w ，/w 内江/ns 威远/nz 人/n ，/w 1981年9月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1984年4月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w [省委/nis 党校/nis]/nz [经济/n 管理/vn 专业/n]/nz 毕业/v ，/w 党校/nis [大学/nis 学历/n]/nz 。/w 现任/v [内江市/ns 民政局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt ，/w 拟/v 任/v 内江市/ns 老龄/b [工作/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 。/w 
主要/b 德才/nz 表现/v 和/cc 工作/vn 实绩/n ：/w [大局/n 观念/n]/nz 强/a ，/w 品行/n 端正/v ，/w [为/p 人/n 正直/a]/nz 。/w 从事/vi [民政/n 工作/vn]/nz 时间/n 较长/d ，/w 熟悉/v [社会/n 事务/n]/nz 、/w 救灾/vn 、/w 民政/n [项目/n 建设/vn]/nz 等/udeng 业务/n 工作/vn ，/w 对/p 内江/ns [民政/n 工作/vn]/nz 情况/n 有/vyou 较/d 全面/ad 的/ude1 了解/vn 。/w [组织/n 协调/v 能力/n]/nz 强/a ，/w 工作/vn 中/f 有/vyou 点子/n 、/w 有/vyou 办法/n 。/w 工作/vn 执行力/nz 强/a ，/w [认真/ad 负责/v]/nz ，/w [积极/ad 主动/ad]/nz ，/w 任劳任怨/vl 。/w 办事/vn 果断/a ，/w 敢抓/v 敢管/nz ，/w 不/d 回避/v 矛盾/an 。/w 工作/vn 成效/n 明显/a ，/w 分管/v 的/ude1 殡葬/vn 工作/vn 获得/v 省/n 民政厅/nis 高度/d 肯定/v 并/cc 多次/mq 在/p 全省/n 作/v 交流/vn 。/w 
[民主/a 推荐/v]/nz 得票/nz 率/v ：/w 92.7%/m 。/w 
