近日/t ，/w 达州/ns 籍/ng 老板/nnt 张贵山/nr 免费/vd 为/p 深圳/ns 返乡/vi 过年/vi 的/ude1 老乡/n 提供/v 了/ule [1000/m 张/q]/mq 火车票/n ，/w 目前/t [1000/m 张/q]/mq 免费/vd 火车票/n 已经/d [全部/m 被/pbei]/mq 领/v 完/vn ，/w 这/rzv 趟/qv 爱心/n 专列/n 将/d 于/p 1月23日/t 晚/tg 22：30/m 从/p 深圳/ns 出发/vi ，/w 送达/v 州/n 的/ude1 民工/nnd 乡友/nz 们/k 回家过年/v 。/w 
张继锋/nr 是/vshi 大竹县/ns 人/n ，/w 多年前/d 远/a 赴/v [广东/ns 东莞/ns]/ns 打工/vi ，/w 留下/v 妻子/n 和/cc 儿子/n 在/p 老家/n 。/w 每年/r 到/v 了/ule 春节/t ，/w 张继锋/nr 盼望/v 回家/vn 与/cc 家人/n 团聚/vi ，/w 但是/c 到/v 了/ule 春运/n 总会/nis 面临/v 买票/nz 难/a 的/ude1 问题/n ，/w 已经/d 3年/t 没有/v 回家过年/v 了/ule 。/w 一个/mq 偶然/a 的/ude1 机会/n ，/w 张继锋/nr 在/p 当地/s 报纸/n 上/f 看见/v 了/ule 大竹/nz 籍/ng 老乡/n 张贵山/nr [无偿/d 援助/vn]/nz 乡友/nz 回乡/vi 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 于/p 1月14日/t 领到/v 了/ule 一张/mq 免费/vd 回家过年/v 的/ude1 火车票/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 这个/rz 活动/vn 是/vshi 由/p 深圳/ns 媒体/n 12月/t 发起/v 的/ude1 ，/w 深圳/ns 众多/a [社会/n 组织/n]/nz 和/cc 爱心/n 企业/n 纷纷/d 参与/v 其中/rz ，/w 免费/vd 资助/v 在/p 深圳/ns 的/ude1 民工/nnd 回老家/vi 过/uguo 春节/t 。/w 今年/t [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张贵山/nr 是/vshi 一家/n 金融集团/nis 的/ude1 董事长/nnt ，/w 旗下/d 拥有/v 多家/mq 公司/nis 。/w 饶春宝/nr 涂戈/nr [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 江龙/nr 
