85%/m 市民/n 表示/v 成都/ns 主城区/n 禁止/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 
春节/t 临近/v ，/w [烟花/n 爆竹/n]/nz 开始/v “/w 火热/z ”/w 起来/vf 。/w 今/tg （/w 17/m ）/w 日/b 上午/t ，/w 在/p 成都市/ns 成华区/ns 万科/nz 路/n ，/w 成都市/ns [中心/nis 城区/n]/nz 第一个/mq [烟花/n 爆竹/n]/nz 零售点/n 位/q 开始/v 营业/vn 。/w 
[烟花/n 爆竹/n]/nz 生意/n 越来越/d 难做/v 
“/w 这个/rz 烟花/n 好/a 多/a 钱/n 呢/y ？/w ”/w 上午/t 11时/t 许/v ，/w 成都市/ns 成华区/ns 万科/nz 路/n 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 零售点/n 旁/f ，/w 一位/mq 市民/n 前来/vi 询问/v 价格/n 。/w 摊位/n 经销商/nnd 邹加洪/nr 蹲/v 在/p 摊位/n 旁/f 抽烟/vi ，/w 儿子/n 邹强/nr 招呼/v 进/vn 铺/v 的/ude1 顾客/n 。/w 
“/w 生意/n 一年/mq 比/p 一年/mq 难做/v ，/w 明年/t 坚决/ad 不得/vi 申请/v 点/qt 位/q 。/w ”/w 受/v 多种/m 因素/n 影响/vn ，/w 加上/v 市民/n 环保/n 、/w [安全/an 意识/n]/nz 提高/v ，/w 积极/ad 响应/v 倡议/n ，/w 尽量/d 不/d 放/v 或/c 少/a 放/v [烟花/n 爆竹/n]/nz ，/w 造成/v 部分/n [烟花/n 爆竹/n]/nz 零售点/n 位/q 销售/vn 亏损/vn 。/w 邹加洪/nr 表示/v ，/w 他/rr 今年/t 申请/v 零售点/n 位/q 的/ude1 原因/n ，/w 是因为/c 去年/t 存货/n 5万/m 。/w “/w 被套/n 上/f 了/ule ，/w 不卖/v 亏/vn 死/v ，/w 卖/v 吧/y ，/w 又/d 卖/v 不/d 出去/vf 。/w ”/w 
“/w 自/p 成都市/ns 2009年/t 解禁/vi ，/w 我/rr 就/d 开始/v 卖/v 了/ule ，/w 已经/d 看透/v 了/ule 这/rzv 行/ng ，/w 简直/d 没有/v 搞/v 头/n 。/w ”/w 邹加洪/nr 零售/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 已经/d 6年/t 了/ule ，/w 从/p 2011年/t 开始/v ，/w 每年/r 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 都/d 卖/v 不/d 完/vi 。/w 去年/t ，/w 邹加洪/nr 从/p 批发商/nnd 那边/rzs 进货/vn 9万/m ，/w 过/uguo 完/vi 春节/t “/w 疯狂/a 降价/vi ”/w 甩卖/v 后/f 还/d 库存/n 5万/m 。/w 这么/rz 多/a 的/ude1 库存/n ，/w 让/v 邹加洪/nr 今年/t 不得/vi 不再/d “/w 蹚/n 这/rzv 趟/qv 浑水/nz ”/w 。/w “/w 今年/t 申请/v 了/ule [2/m 个/q]/mq 点/qt 位/q ，/w 上面/f 配送/v 货/n 4万3/m ，/w 今年/t 的/ude1 目标/n 就是/v 争取/v 把/pba 仓库/n 里面/f 的/ude1 存货/n 卖完/nz 。/w ”/w 
“/w 每个/r 点/qt 位/q 的/ude1 租金/n [1500/m 元/q]/mq ，/w [货物/n 运输/vn]/nz 费用/n [700/m 元/q]/mq 。/w ”/w 邹加洪/nr 指/v 着/uzhe 长方体/n 形状/n 的/ude1 烟花/n 说/v ，/w “/w 今年/t [烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 进价/n 涨/vi 了/ule 近/a 10%/m ，/w 这支/r 烟花/n 比/p 去年/t 要/v 贵/a [30/m 元/q]/mq 。/w ”/w 说完/v ，/w 邹加洪/nr 重重/z 的/ude1 吸/v 了/ule 口/n 烟/n 。/w 
“/w [很多/m 人/n]/mq 呼吁/v 不/d 放烟花/nz ，/w 但是/c 春节/t 不/d 放/v 的话/udh ，/w 哪里/rys 有/vyou 过年/vi 的/ude1 气氛/n 嘛/y 。/w ”/w 邹加洪/nr 分析/vn 了/ule 眼花/vi 爆竹/n 市场/n 下滑/vi 的/ude1 原因/n 呢/y ，/w 大家/rr 对/p 环保/n 越来越/d 重视/v ，/w 都/d 说/v [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 对/p 空气/n 有/vyou 影响/vn ，/w 所以/c [很多/m 人/n]/mq 都/d 很/d 不/d 买/v 这些/rz 了/ule 。/w “/w 我/rr 自己/rr 在/p 过年/vi 的/ude1 时候/n ，/w 喜欢/vi 放/v 些/q 烟花/n ，/w 手/n 都/d 被/pbei 炸伤/v 过/uguo 。/w 烟花/n 可以/v 少/a 放/v ，/w 但是/c 一根/mq 不/d 放/v 的话/udh ，/w 一点/mq 过年/vi 的/ude1 气氛/n 都/d 没有/v 。/w ”/w 
