人民网/nz 成都/ns 1月18日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w “/w 这份/r 报告/n [鼓舞/v 人心/n]/nz ”/w 、/w “/w 魏宏/nr 省长/nnt 的/ude1 报告/n 实事求是/vl ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 2014年/t 十项/mq 重点/n 工作/vn 作/v 了/ule 部署/vn ”/w 、/w “/w [鼓舞/v 人心/n]/nz 啊/y ”/w …/w …/w 今日/t 下午/t ，/w 绵阳/ns 代表团/n 热/a 议/v [四川省/ns 人民政府/nis]/nt 省长/nnt 魏宏/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
绵阳市/ns 市长/nnt 林书成/nr 认为/v ，/w 这份/r 报告/n 为/p 全省/n 制定/v 了/ule 积极/ad 上进/a 的/ude1 目标/n ，/w 突出/a 了/ule 一条/mq 主线/n “/w 改革/vn ”/w 。/w 结合/v 绵阳/ns 工作/vn 实际/n ，/w 他/rr 表示/v 要/v 尽/vi 全力/d 推动/v 全面/ad 开放/v 、/w [国有/vn 企业/n 改革/vn]/nz 及/cc [科研/n 院所/n]/nz 的/ude1 [科技/n 成果/n 转化/v]/nz ；/w 同时/c 为/p [小/a 微/ag 企业/n]/nz 提供/v 成长/vn 的/ude1 环境/n 。/w “/w 通过/p 政府/nis 实施/v 的/ude1 ‘/w 政策/n 洼地/n ’/w 将/d 绵阳/ns 打造/v 成/v ‘/w 创新/vi 高地/n ’/w 。/w ”/w 
涪城区/ns 区长/nnt 赖俊/nr 谈到/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一份/mq 有/vyou 温度/n 、/w 有/vyou 高度/d 、/w 有/vyou 宽度/n 的/ude1 报告/n ，/w “/w 民生/n 支出/n 占/v 比/p 64.1%/m ，/w 经济发展/v 中/f 要/v 调结构/nz 、/w 要/v 改革创新/v 。/w ”/w 
李华/nr 是/vshi 江油/ns [滨江/nz 社区/n]/ns 的/ude1 基层/n 代表/nnt 。/w 她/rr 这样/rzv 评价/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w “/w 实事求是/vl ”/w 。/w 她/rr 说/v ，/w 现在/t 社区/n 的/ude1 低保/n 居民/n 都/d 做到/v 了/ule 应保/nz 尽/vi 保/v ，/w 低保/n 标准/n 和/cc 计划生育/n 特/ag 扶/v 对象/n 补助/v 标准/n 都/d 有/vyou 了/ule 很大/d 提高/v 。/w 目前/t ，/w 困扰/v 她/rr 的/ude1 是/vshi [住房/n 保障/vn]/nz 的/ude1 分配/vn 。/w “/w 政府/nis 已经/d 投入/v 了/ule 很多/m ，/w 但/c 需求/n 对象/n 太多/ad ，/w 大家/rr 的/ude1 期盼/vn 值/n 都/d 很高/d 。/w 这/rzv 方面/n 的/ude1 工作/vn 难度/n 有点/d 高/a 。/w ”/w 
