今天/t 这/rzv 组/n 稿件/n ，/w 让/v 人/n 悲痛/an 之/uzhi 余/ng 深感/v 唏嘘/vi 。/w 没有/v 深仇大恨/nz ，/w [6/m 宗/vg]/mq 命案/n 就/d 这样/rzv 发生/v ，/w [7/m 条/q]/mq 生命/n 就此/d 消失/vi 。/w 作为/p 凶手/n 的/ude1 他们/rr ，/w 为何/ryv 终/d 以/p 暴力/n 相/d 向/p ？/w 扭曲/vi 病态/n 的/ude1 心理/n 让/v 自己/rr 失去/v 自制力/n ，/w 最终/d 走上/v 不/d 归/v 路/n 。/w 回头/vi 来/vf 想/v ，/w 生活/vn 中/f 这些/rz 纷争/n ，/w 值得/v 以/p 命/n 相搏/nz 吗/y ？/w 珍惜/v 亲人/n 、/w 邻居/n 、/w 朋友/n ，/w 少/a 给/p 对方/n 制造/v 怨气/n ，/w 也/d 少/a 收获/n 怨气/n ，/w 悲剧/n 也/d 会/v 少/a 很多/m 。/w 今天/t 编发/v 这/rzv 组/n 稿件/n ，/w 不/d 为/p 猎奇/vi ，/w 而是/c 希望/v 警醒/vn 读者/n 少/a 一些/mq 冲动/an ，/w [多/a 一些/mq 宽容/v]/nz ，/w 不要/d 让/v 生命/n 为/p 琐事/n 买单/vn 。/w 
瘾君子/n 就诊/vi 持刀/nz 杀害/v 女护士/nz 
[南国/s 都市报/nz]/nz 1月16日/t 讯/ng 1月16日/t ，/w 经/p 最高人民法院/nto 核准/v ，/w [海南省/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 吸毒/vi 后/f 残忍/a 杀害/v 女护士/nz 的/ude1 王子/ns 道/qv 依法/d 执行/v 死刑/n 。/w 
王子/ns 道/qv ，/w 男/b ，/w 1978年2月/t 生/v ，/w 儋州/ns 人/n ，/w 高中/nis 文化/n ，/w 无业/b 。/w 2012年1月2日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 王子/ns 道/qv 在家/vi 吸毒/vi 后/f 感觉/n 难受/a ，/w 随即/d 到/v [儋州市/ns 中医院/nis]/nth 就诊/vi ，/w 因/p 该院/r 无法/v 处理/vn 此/rzs 种/q 病例/n ，/w 值班/vn 医生/nnt 徐某/nr 、/w 护士/nnt 冯某/nr （/w 被害人/n ，/w 女/b ，/w 殁/n 年/qt [30/m 岁/qt]/mq ）/w 便/d 拨打/v 120/m ，/w 要求/n 救护车/n 前来/vi 接/v 治/v 。/w 
期间/f ，/w 王子/ns 道/qv 认为/v 冯/nz 某/rz [工作/vn 态度/n]/nz 怠慢/v ，/w 便/d 进入/v 治疗/vn 室/n ，/w 持/v 尖刀/n 朝/tg 冯某胸/nr 、/w 腹/ng 、/w 四肢/n 等/udeng 部位/n 猛刺/nz 。/w 徐/ag 某/rz 听到/v 冯/nz 某/rz 呼喊/v 后/f ，/w 持/v 一根/mq 输液/vi 支架/n 冲进/vf 治疗/v 室/n 顶住/v 王子/ns 道/qv ，/w 王/n 便/d 持/v 尖刀/n 刺/v 向/p 徐/ag 某/rz ，/w 但/c 未/d 刺/v 中/f 。/w 徐/ag 某/rz 跑出/vf 医院/nis 并/cc 报警/vn 。/w 民警/nnt 赶到/v 后/f ，/w 在/p 治疗/vn 室内/s 将/d 王子/ns 道/qv 抓获/v 。/w 冯/nz 某/rz 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
一审/b 宣判/v 后/f ，/w 王子/ns 道/qv 提出/v 上诉/vn 。/w 2013年9月/t ，/w [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 终审/n 裁定/vn ，/w [驳回/v 上诉/v]/nz ，/w [维持/v 原判/n]/nz ，/w 并/cc 报请/v 最高人民法院/nto 复核/vn 。/w 
电梯/n 起/vf 口角/n 持/v 匕首/n 残杀/v 两人/mq 
[南国/s 都市报/nz]/nz 1月17日/t 讯/ng 1月17日/t ，/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt 举行/v 公判/vn 大会/n ，/w 对/p [故意/d 伤害/vn]/nz 致/v [2/m 人/n]/mq 死亡/vi 的/ude1 男子/n 刘某良/nr 执行/v 死刑/n ，/w 押赴/nz 刑场/n 枪决/v 。/w 
刘某良/nr ，/w 1987年/t 出生/vi ，/w 东方市/ns 人/n 。/w 2011年10月1日21时/t 许/v ，/w 刘某良/nr 与/cc 吉/b 某/rz 才/d 、/w 符某进/nr （/w 均/d 已/d 判刑/vi ）/w 在/p 某/rz KTV/x 包厢/n 唱歌/vi 喝酒/vi 。/w 次日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w [4/m 人/n]/mq 离开/v 包厢/n ，/w 乘坐/v 电梯/n 时/ng 与/cc 被害人/n 谢某科/nr （/w 殁/n 年/qt [18/m 岁/qt]/mq ）/w 、/w 翁某胜/nr （/w 殁/n 年/qt [19/m 岁/qt]/mq ）/w 及/cc 李某雄/nr 等/udeng 人/n 因/p 身体/n 接触/v 发生/vn 口角/n 。/w 出/vf 电梯/n 后/f ，/w 刘某良/nr 等/udeng 人/n 准备/v 乘/v 出租车/n 离开/v ，/w 被/pbei 谢某科/nr 、/w 翁某胜/nr 、/w 李某雄/nr 拦住/v ，/w 双方/n 再次/d 发生/v 冲突/vn 。/w 刘某良/nr 等/udeng 人/n 步行/vi 离去/vi ，/w 被/pbei 谢某科/nr 、/w 翁某胜/nr 、/w 李某雄/nr 持/v 木屐/n 、/w 砖头/n 、/w 塑料/n 凳/ng 等/udeng 袭击/vn ，/w 刘某良/nr 、/w 吉/b 某/rz 才/d 、/w 符/vg 某/rz 进/vf 遂/d 持械/v 与/cc 对方/n 扭打/vi 。/w 扭打/vi 过程/n 中/f ，/w 刘某良/nr 持/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 匕首/n 朝/tg 谢/v 某/rz 科/n 的/ude1 右/f 大腿/n 、/w 左上/f 腹/ng 捅/v 刺/v [两/q 刀/n]/mq ，/w 又/d 朝/tg 翁某胜/nr 右/f 胸/ng 捅/v 刺/v ，/w 并/cc 追/v 上/f 逃跑/v 的/ude1 翁/ng 某/rz 胜朝/nz 其/rz 腹部/n 捅/v 刺/v 。/w 谢某科/nr 因/p 心脏/n 、/w [肝脏/n 破裂/vi]/nz 引起/v 急性/b [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd 当场/d 死亡/vi ，/w 翁某胜/nr 因/p 肺/n 、/w 肝破裂/nz 引起/v [失血/vi 性/ng 休克/vn]/nhd 当场/d 死亡/vi 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 刘某良/nr 因/p 琐事/n 发生/v 争执/vn 持刀/nz 行凶/vi 。/w 本案/r 虽/c 是/vshi 被害人/n 一方/mq 挑起/v 事端/n 并/cc 先/d 动手/vi 追打/nz ，/w 但/c 刘某良/nr 在/p 打斗/vi 中/f 持/v 匕首/n 捅/v 刺/v 2/m 被害人/n ，/w 当/p 一/m 被害人/n 逃跑/v 时/ng ，/w 又/d 追赶/v 并/cc 捅/v 刺/v ，/w 致/v [2/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 犯罪/vn 手段/n 残忍/a ，/w 情节/n 恶劣/a ，/w 后果/n [特别/d 严重/a]/nz ，/w 应/v 依法/d 严惩/v 。/w 
刘某良/nr 被判/v 处死刑/nz ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz 。/w 
