记者/nnt 1月14日/t 从/p 省委/nis 宣传部/nis 获悉/v ，/w 四川省/ns 已/d 于/p 去年/t [12/m 月底/t]/mq 启动/v 打击/vn 新闻/n 敲诈/v 行为/n 专项/b 整治/vn 行动/vn ，/w 将/d 通过/p 动员/v [社会/n 监督/vn]/nz 、/w 强化/v 打击/vn 力度/n 、/w 加强/v 教育培训/v 、/w 完善/v [管理/vn 制度/n]/nz 等/udeng 举措/n ，/w 加强/v 新闻/n [从业/b 人员/n]/nz 采编/vn 行为/n 管理/vn ，/w 扫除/v 新闻/n 敲诈/v 的/ude1 歪风邪气/n ，/w 维护/v 正常/a 的/ude1 [新闻/n 采访/v]/nz 秩序/n 和/cc [新闻/n 媒体/n]/nz 公信力/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 一些/mq 社会/n 机构/n 或/c 人员/n 假冒/v [新闻/n 单位/n]/nz 或/c 新闻工作者/nnd ，/w 利用/v 所谓/vn “/w [新闻/n 采访/v]/nz ”/w 进行/vn 敲诈勒索/vl 、/w 诈骗/vn 活动/vn ，/w 也/d 有/vyou 个别/a [新闻/n 单位/n]/nz 或/c 新闻工作者/nnd 以/p [舆论/n 监督/vn]/nz 、/w 终止/v “/w 负面/b 报道/v ”/w 等/udeng 方式/n ，/w 进行/vn 摊派/v 发行/vn 、/w [广告/n 赞助/v]/nz 、/w [有偿/b 新闻/n]/nz 、/w 有偿/b 不/d 闻/v 等/udeng 活动/vn ，/w 这些/rz 都/d 被/pbei 纳入/v 打击/vn 和/cc 整治/v 范围/n 。/w 
目前/t ，/w 由/p 省委/nis 宣传部/nis 牵头/vi ，/w 联合/v 省/n 广电局/nis 、/w 省/n [新闻/n 出版局/nis]/nt 、/w 省/n 网信/nz 办/v 已/d 成立/vi 全省/n 打击/v 新闻/n 敲诈/v 行为/n 专项/b 行动/vn 领导小组/nis ，/w 并/cc 明确/a 行动/vn 方案/n 。/w 此外/c ，/w 我省/n 将/d 加大/v 对/p 新闻/n [从业/b 人员/n]/nz 的/ude1 教育培训/v ，/w 推进/vi 新闻/n [从业/b 人员/n]/nz [职业/n 资格/n]/nz 制度/n ，/w 建立/v 采编/vn 人员/n 不良/a 从业/b 行为/n 档案/n 和/cc 违规/vn 违纪/vn “/w 电子/n 曝光/vi 平台/n ”/w ，/w 及时/ad 注销/vn 严重/a 违法/vn 违纪者/n 的/ude1 新闻/n 从业/b 资格/n ，/w 完善/v [责任/n 追究制/n]/nz 度/qv 。/w 同时/c 将/d 动员/v 社会/n 对/p 新闻/n 敲诈/v 行为/n 进行/vn 监督/vn ，/w 各级/r 广播/vn 影视/b 、/w [新闻/n 出版/v]/nz [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 主动/ad 设立/v 和/cc 公布/v 举报/vn 电话/n ，/w 选派/v 专人/n 负责/v 受理/vn 举报/vn ，/w 并/cc 对/p 举报/v 内容/n 进行/vn 调查/vn 、/w 核实/v 、/w 处理/vn 。/w 
观点/n 
要/v 像/v 摘除/v 毒瘤/n 一样/uyy 打击/v 新闻/n 敲诈/v 
省/n 新闻工作者/nnd 协会/nis 常务/b 副主席/nnt 刘为民/nr 指出/v ，/w “/w 新闻/n 敲诈/v ”/w 的/ude1 说法/n 是/vshi 近几年/qt 提出/v 来/vf 的/ude1 ，/w 从/p 最早/d 的/ude1 “/w [有偿/b 新闻/n]/nz ”/w 、/w “/w 有偿/b 不/d 闻/v ”/w 再/d 到/v “/w 新闻/n 敲诈/v ”/w ，/w 有一个/mq 逐渐/d 演变/vi 升级/vi 的/ude1 过程/n 。/w 当下/d [三/m 种/q]/mq 现象/n 都/d 存在/v ，/w 而/cc 新闻/n 敲诈/v 性质/n 最为/d 恶劣/a ，/w 有的/rz 已/d 涉嫌/v 犯罪/vn ，/w “/w 要/v 像/v 对待/vn 毒瘤/n 那样/rzv 摘除/v ！/w ”/w 
他/rr 同时/c 指出/v ，/w 由于/p 涉及/v 多方/d 利益/n ，/w 这些/rz [问题/n 解决/v]/nz 起来/vf 较为/d 复杂/a ，/w 须/d 形成/v [长效/b 机制/n]/nz ，/w 使/v 防范/vn 、/w 打击/v 新闻/n 敲诈/v 成为/v 常态化/nz 的/ude1 工作/vn 。/w 首先/d ，/w [新闻/n 单位/n]/nz 要/v 加强/vn 教育/vn ，/w 管/v 好/a 队伍/n ，/w 对/p 新闻/n 敲诈/v 发现/vn 一起/s 严查/v 一起/s ；/w 其次/c ，/w [主管/vn 部门/n]/nz 对/p [新闻/n 单位/n]/nz 存在/v 的/ude1 经营/vn 困难/an 应/v 引起/v 重视/vn ，/w “/w 最/d 根本/a 的/ude1 办法/n 还是/c 让/v [新闻/n 单位/n]/nz 采编/vn 和/cc 经营/vn 分开/vi ”/w 。/w 此外/c ，/w 应/v 广泛/a 动员/v [社会/n 监督/vn]/nz ，/w 设立/v 、/w 公布/v 举报/vn 电话/n 。/w 他/rr 呼吁/v ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 要/v [正确/a 对待/v]/nz [舆论/n 监督/vn]/nz 和/cc 媒体/n 批评/vn ，/w [有/vyou 错/v 就/d 改/v]/nz ，/w 不要/d 买通/v 记者/nnt 搞/v 有偿/b 不/d 闻/v 。/w 
针对/p 冒充/v 记者/nnt 进行/vn 新闻/n 敲诈/v 的/ude1 行为/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w 要/v 识别/vn 假/a 记者/nnt ，/w 可以/v 上网/vn 查询/v 该/rz [新闻/n 单位/n]/nz 是否/v 属实/a ，/w 再/d 向/p 该/rz 单位/n [人力/n 资源/n]/nz 部门/n 电询/nz 其/rz 记者/nnt 身份/n 是否/v 属实/a 。/w （/w 刘淼淼/nr ）/w 
全省/n 广电/n 行政部门/n 及/cc 省级/b 播出/v 机构/n 打击/v 新闻/n 敲诈/v 和/cc [有偿/b 新闻/n]/nz 的/ude1 举报/vn 电话/n 
[四川省/ns 广播/vn 电影/n 电视局/nis]/nto ：/w 
028-86526673/m 
[四川省/ns 新闻/n 出版局/nis]/nto ：/w 
028-86696641/m 
成都市/ns [广播/vn 电视/n]/nz 和/cc [新闻/n 出版/v]/nz （/w 版权/n ）/w 局/n ：/w 
028-61885308/m 
自贡市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0813-8112153/m 
攀枝花市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0812-3364051/m 
[泸州市/ns 文化/n 市场/n 综合/vn 执法/vn 支队/nis]/nt ：/w 
0830-12318/m 
德阳市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0838-2203620/m 
绵阳市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0816-2215378/m 
广元市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0839-3561574/m 
遂宁市/ns 文化/n [广播/vn 电影/n 电视局/nis]/nt ：/w 
0825-2311626/m 
内江市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b 和/cc [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0832-2184755/m 
0833-2429009/m 
[南充市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b 体育局/nis]/nt （/w 南充市/ns [新闻/n 出版/v]/nz 和/cc 版权局/nis ）/w ：/w 
0817-2718009/m 
宜宾市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0831-8238004/m ；/w 0831-8220425/m 
广安市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0826-2350099/m 
[达州市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b 新闻/n 出版/v 版权局/nis]/nt ：/w 
0818-2376839/m 
巴中市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0827-3188299/m (/w 广播/vn 影视/b 管理/v 科/n )/w ；/w 
0827-5263025/m (/w [新闻/n 出版/v]/nz 科/n )/w 
雅安市/ns 文化/n [新闻/n 出版/v]/nz 和/cc 广播/vn 影视/b 局/n ：/w 
0835-2360111/m 
眉山市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
028-38168600/m 
资阳市/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
028-26110073/m 
[甘孜/ns 藏族/nz 自治州/n]/ns 文化/n 体育/n 和/cc 广播/vn 影视/b 局/n ：/w 
0836-12318/m 
[阿坝/ns 藏族/nz 羌族/nz 自治州/n]/ns 文化/n 广播/vn 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0837-2822612/m 
凉山州/ns 文化/n 影视/b [新闻/n 出版局/nis]/nt ：/w 
0834-3228554/m （/w [新闻/n 出版/v]/nz 科/n ）/w ；/w 
0834-3229877/m （/w 宣传/vn 管理/v 科/n ）/w 
