人民网/nz 成都/ns 1月18日/t 电/n （/w 王思涵/nr 通讯员/nnt 夏永静/nr 吴正琪/nr )/w 春节/t 临近/v ，/w 今日/t ，/w 记者/nnt 从/p [成都/ns 铁路局/nis]/nto 获悉/v ，/w 成渝/nr 达/v [三/m 地/ude2]/mq 往来/vn 客流/n 持续/vd 走高/nz ，/w 又/d 遇/v 周末/t 休闲/vn 客流/n 与/cc 春运/n 客流/n 叠加/vi 形成/v 客运/n 高峰/n 。/w 为/p 满足/v 旅客/n 出行/vi 需求/n ，/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 及时/ad 重联/nz 节前/f 动车组/nz ，/w 日均/d 补充/v 票额/n 12000余张/m 。/w 
长假/n 临近/v ，/w 成都/ns 至/p 重庆/ns 、/w 成都/ns 至/p 达州/ns 间/f 迎来/v 往来/vn 客流/n 高峰/n ，/w 特别/d 是/vshi 春节/t 前/f 的/ude1 双休日/t 形成/v 了/ule [三/m 地/ude2]/mq 间/f 周末/t 休闲/vn 与/cc 春运/n 客流/n 叠加/vi 的/ude1 现象/n ，/w 加剧/v 了/ule [三/m 地/ude2]/mq 间/f 的/ude1 运能/n 与/cc 旅客/n 出行/vi 需求/n 的/ude1 矛盾/an 。/w [成都/ns 铁路局/nis]/nto 敏锐/a 及时/ad 作出/v 部署/vn ，/w 增补/v 成渝/nr 、/w 成/v 达/v 动车/n 运能/n 以/p 缓解/v 成渝/nr 达/v 间/f 动车/n 客票/n 紧俏/a 现象/n 。/w 
1月18日/t 至/p 19日/t 是/vshi 节前/f 倒数/v 第二个/mq 周末，1月24日/t 至/p 30/m 是/vshi 节前/f [最后/f 一周/mq]/nz 。/w 成都/ns 局/n 重联/nz 运行/vn 成渝/nr 、/w 成/v 达/v 动车组/nz 共计/v [二十/m 趟/qv]/mq ，/w 每/rz 增加/v 一组/mq 动车组/nz 就/d 增加/v 票额/n 600余张/m ，/w 共计/v 增加/vn 12000余张/m 。/w 
