“/w 四川/ns 绵竹/ns 17时31分00秒/t 发生/v [3/m ./w 6/m 级/q]/mq 地震/n ，/w 成都市/ns 预警/vn 时间/n 23秒/t ，/w 预估/v 烈度/n [1/m ./w 0/m 度/qv]/mq ”/w 由/p [成都/ns 高新/nz 减灾/vn 研究所/nis]/nt 建设/vn 的/ude1 [地震/n 预警/vn 系统/n]/nz 发出/v 预警/vn ，/w 为/p 成都/ns 市民/n 提供/v 了/ule 23秒/t 预警/vn 时间/n 。/w 
数/n 分钟/qt 后/f ，/w [中国/ns 地震/n 台网/n]/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w 四川/ns 德阳市/ns 绵竹市/ns 1月17日17时30分58秒/t (/w 北纬/b [31/m ./w 5/m 度/qv]/mq ，/w 东经/b 103.9/m )/w 发生/v [3/m ./w 1/m 级/q]/mq 地震/n ，/w [震源/n 深度/n]/nz [16/m 千米/q]/mq 。/w 据/p 在/p 德阳/ns 的/ude1 网友/n 表示/v ，/w 当地/s 有/vyou 明显/a 震感/n 。/w 
[地震/n 预警/vn]/nz 是/vshi 通过/p 布设/v 相对/d 密集/a 的/ude1 地震观测/gg 台网/n ，/w 在/p 地震/n 发生/v 时/ng ，/w 利用/v 地震波/n 与/cc 无线电波/n 或/c 计算机网络/gi 传播/vn 的/ude1 速度差/nz ，/w 在/p 破坏性地震/gg 波/n 到达/v 之前/f 给/p 预警/vn 目标/n 发出/v 警告/vn ，/w 以/p 达到/v 减少/vn 地震灾害/gg 特别/d 是/vshi [地震/n 次生/b 灾害/n]/nz 的/ude1 技术/n 。/w 研究/vn 表明/v ，/w 通过/p [地震/n 预警/vn]/nz 能/v 在/p 地震/n 到来/vi 之前/f 为/p 大家/rr 争取/v 到/v 更多/ad 逃生/vi 时间/n ，/w 利用/v 这些/rz 时间/n ，/w 在/p 地震/n 中/f 的/ude1 [人员/n 伤亡/vn]/nz 将/d 大大/d 减少/v 。/w 
对于/p 此次/rz 预警/vn 信息/n 中/f 震级/n 的/ude1 误差/n ，/w [成都/ns 高新/nz 减灾/vn 研究所/nis]/nt 所长/nnt 王暾/nr 表示/v ，/w “/w 当/p 预警/vn 信息/n 发出/v 时/ng 地震/n 还/d 在/p 发生/v ，/w 震级/n 会/v 出现/vn 一定/b 出入/v 。/w 目前/t 该/rz 所/usuo 正/d 加强/v 技术/n 改进/v ，/w 力争/v 将/d 预警/vn 震级/n 误差/n 缩减/v 到/v 最/d 小/a 。/w ”/w (/w 周迪迪/nr )/w 
