人民网/nz 成都/ns 1月18日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w 在/p 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 期间/f]/nz ，/w 来自/v 高校/n 的/ude1 人大代表/nnt 、/w [西南/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 校长/nnt 肖正学/nr 认为/v ，/w 整个/b [教育/vn 体系/n]/nz 应该/v 加强/vn 对/p 人/n 的/ude1 品德/n 、/w 价值观/n 和/cc 习惯/n 养成/v 的/ude1 教育/vn 。/w 
“/w 初等教育/n 主要/b 表现/v 为/p 急功近利/vl 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w 比如/v ，/w 幼儿教育/n 要/v 学英语/nz ，/w 很多/m 孩子/n 花/n 大量/m 的/ude1 时间/n 去/vf 超前/a 学习/v ，/w 但/c 家庭/n 、/w 学校/nis 却/d 忽视/v 了/ule 他/rr 这个/rz 年龄段/n 本/rz 应/v 养成/vn 的/ude1 习惯/n 等/udeng 。/w ”/w 
作为/p 一名/mq 高校/n 校长/nnt ，/w 肖正学/nr 认为/v 高等教育/n 最大/gm 的/ude1 问题/n 是/vshi 同/p 质化/nz 。/w “/w 知识/n 、/w 能力/n 、/w 素质/n ，/w 没有/v 很好/ad 地/ude2 协调/v 统一/vn 。/w ”/w 
在/p 谈到/v 如何/ryv 促使/v [科技/n 成果/n 转化/v]/nz 为/p 生产力/n 时/ng ？/w 肖正学/nr 表示/v ，/w 应该/v [充分/ad 发挥/v]/nz 市场/n 的/ude1 作用/n 。/w “/w 现在/t 创新/vi 成果/n 较少/ad ，/w 主要/b 是/vshi 体制/n 和/cc 机制/n 没有/v 突破/vn 。/w 企业/n 没有/v 积极性/n ，/w 广大/b 科研/n 员/ng 又/d 找/v 不到/v 门路/n 实现/v [成果/n 转化/v]/nz 。/w 通过/p 发挥/v 市场/n 作用/n ，/w 可以/v 很好/ad 地/ude2 调动/v 企业/n 、/w [科研/n 人员/n]/nnt 的/ude1 积极性/n ，/w [科研/n 成果/n]/nz 与/cc 产业/n 、/w 社会/n 、/w 企业/n [紧密/ad 结合/v]/nz 。/w ”/w 
