1月17日/t ，/w 高速路/n 交警/nnd 与/cc 路政/nis 人员/n [相互/d 配合/v]/nz ,/w 采用/v 路政/nis 车/n 、/w 警车/n 开道/vi 疏散/v 滞留/v 在/p 高速公路/n 上/f 的/ude1 客车/n 和/cc 私家车/nz 。/w 
昨天/t 凌晨/t [3/m 点/qt]/mq 开始/v ，/w 大雾/n 突袭/v 部分/n 高速/b ，/w 部分/n 高速/b 路段/n 随即/d 实行/v 管制/vn 。/w 昨日/t [成/v 南/b 高速/b]/nz 成都站/nz 因/p 大雾/n 关闭/v [6/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 昨日/t 上午/t 11点30分/t 左右/f ，/w 成渝线/nz 全线/n 放行/vi 。/w 交警/nnd 提醒/v ，/w 遇到/v 大雾/n 天气/n ，/w 车辆/n 应当/v 就近/d 驶入/v 休息/vn 区/n 或/c 就近/d 驶离/v 高速/b 。/w 昨日/t 凌晨/t [3/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w 资阳/ns 等/udeng 地/ude2 出现/v 大雾/n 天气/n ，/w 能见度/n 低于/v [50/m 米/q]/mq ，/w [成渝/nr 高速/b]/nz 资阳/ns 段/q 随即/d 关闭/v ，/w 泸州/ns 境内/s 高速/b 也/d 几乎/d 全线/n 封闭/v 。/w 昨日/t 早上/t [8/m 点/qt]/mq 半/m 开始/v ，/w [资阳/ns 收费站/nis]/nt 外/f 的/ude1 车辆/n 就/d 排/v 着/uzhe 长/a 队/n ，/w 大量/m 客车/n 、/w 货车/n 滞留/v 。/w 
“/w 我们/rr 获悉/v 成都/ns 部分/n 客运站/nis 已经/d 没有/v 返回/v 资阳/ns 的/ude1 客车/n ，/w 大量/m 旅客/n 滞留/v 。/w ”/w [成渝/nr 高速/b]/nz 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 教导员/nnt 刘洪/nr 说/v ，/w 他们/rr 立即/d 组织/n 警车/n 带路/vi ，/w 将/d 客车/n 和/cc 私家车/nz 分批/d 送/v 上/f 高速公路/n 。/w 昨日/t 上午/t 11点30分/t 左右/f ，/w 成渝线/nz 全线/n 放行/vi 。/w 
突发/vn 
能见度/n 不到/v [10/m 米/q]/mq 警车/n 带路/vi 开/v [30/m 码/v]/mq 
“/w [眼睛/n 珠子/n]/nz 都/d 鼓/v 得/ude3 要/v 掉/v 出来/vf 了/ule 。/w ”/w 昨日/t 上午/t [11/m 点/qt]/mq ，/w [成渝/nr 高速公路/n]/nz 交通/n 执法/vn [二/m 大队/nis]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 杨勇刚/nr 回到/v [资阳/ns 收费站/nis]/nt ，/w 他/rr 是/vshi [8/m 点/qt]/mq 半/m 从/p [资阳/ns 收费站/nis]/nt 出发/vi 开往/vf 成都/ns 的/ude1 [第一/m 拨/v]/mq 带队/vi 警车/n 驾驶员/nnt 。/w 
[成渝/nr 高速/b]/nz 交警/nnd [二/m 大队/nis]/mq 教导员/nnt 刘洪/nr 说/v ，/w 早上/t 8点20分/t ，/w 他/rr 得知/v 资阳/ns 滞留/v 大量/m 客车/n ，/w “/w 春运/n 第二天/mq ，/w 成都/ns 是/vshi 资阳/ns 旅客/n 的/ude1 集散地/n ，/w 我们/rr 联系/v 得知/v ，/w 成都/ns 部分/n 客运站/nis 已/d 派/v 不/d 出/vf 到/v 资阳/ns 的/ude1 客车/n ，/w 大量/m 旅客/n 滞留/v ，/w 必须/d 要/v 有/vyou 资阳/ns 返回/v 的/ude1 客车/n 补充/vn ，/w 只有/c 护送/v 客车/n 上/f 成都/ns 。/w ”/w 
“/w 每一次/d 只/d 带/v [几十/m 辆车/q]/mq ，/w 一些/mq 私家车/nz 也/d 跟/p 在/p 车队/nis 后面/f 。/w ”/w 截至/v 上午/t 11时/t ，/w [3/m 拨/v]/mq 共/d [6/m 辆/q]/mq 警车/n 带着/vn [几百/m 辆/q]/mq 客车/n 和/cc 私家车/nz 开往/vf 成都/ns 。/w 
措施/n 
遇/v 极端/n 恶劣/a 天气/n 车站/n 将/d 联系/v 交警/nnd 
昨日/t ，/w [成都市/ns 交委/nz 运管处/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w 成都/ns 公路/n 客运/n 在/p 运力/n 上/f 有/vyou 充足/a 的/ude1 保障/vn ，/w 提高/v [极端/n 天气/n]/nz 下/f ，/w 周转/v 旅客/n 的/ude1 效率/n 。/w 
另外/c 在/p 应急/vn 处置/vn 上/f ，/w 与/cc 公安/n 、/w 交警/nnd 、/w 包括/v 高速公路/n 管理/v 部门/n ，/w 建立/v 了/ule 联动/vn 的/ude1 工作/vn 机制/n 。/w 通过/p 媒体/n 、/w 微博/n 、/w 微信/nz 、/w 广播/vn 等/udeng 方式/n ，/w 及时/ad 发布/v 预警/vn 信息/n ，/w 建议/n 旅客/n 调整/vn 出行/vi 时间/n 及/cc [出行/vi 方式/n]/nz 。/w 如果/c 高速/b 封/q 路/n ，/w 车站/n 到/v 时/ng 将/d 会/v 和/cc [交警/nnd 部门/n]/nz 联系/v ，/w 由/p 警车/n 带队/vi 将/d 客车/n [10/m 辆/q]/mq 为/p 一组/mq 编组/vi 进/vf 高速/b 。/w 
