一名/mq [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz 在/p 接/v 听/v 旅客/n 的/ude1 投诉/vn 电话/n 。/w 
[北京/ns 铁路/n 客户/n 服务/vn 中心/nis]/nt 。/w 
昨天/t 是/vshi 春运/n 首/q 日/b ，/w 但/c [天津/ns 铁道/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu [铁道/n 交通/n 运营/vn 管理/vn 专业/n]/nz 大/a [二/m 学生/nnt]/mq 雍响楠/nr 作为/p 一名/mq [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz ，/w 已/d 在/p 北京/ns 12306/m 客服中心/nis [志愿/n 服务/vn]/nz 了/ule 半个/mq 多/a 月/n ，/w 她/rr 平均/a 每天/r 都/d 要/v 接/vn [200/m 个/q]/mq 热线/n ，/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 有/vyou 骂声/nz 也/d 有/vyou 感动/v 。/w 
每天/r 服务/vn 超/v [12/m 个/q]/mq 小时/n 
[电话/n 那/rzv 头/n]/nz 既有/v 买/v 不到/v 票/n 的/ude1 焦虑/an ，/w 也/d 有/vyou 旅客/n 的/ude1 不解/v 和/cc 无奈/d ，/w 更/d 有/vyou 劈头盖脸/dl 的/ude1 责骂/v 。/w “/w 尽管/c 只是/d 一名/mq 大学生/nnt ，/w 但/c 我/rr 也/d 深深/d 感到/v 自己/rr 的/ude1 责任/n ，/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 系/v 着/uzhe 的/ude1 不仅/c 是/vshi 一张/mq 车票/n ，/w 更是/d 回家过年/v 的/ude1 牵挂/vn 。/w ”/w 
去年/t 底/f ，/w 雍响楠/nr 等/udeng 共/d [404/m 名/q]/mq [天津/ns 铁道/n 职业/n 技术/n 学院/nis]/ntu 学生/nnt 志愿者/nnt ，/w 分赴/v 北京站/ns 、/w [北京/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w 天津站/ns 、/w [天津/ns 西站/nis]/nt 及/cc 北京/ns 12306/m 客服中心/nis ，/w 经过/p 培训/vn 后/f 协助/v 开展/vn 春运/n [志愿/n 服务/vn]/nz 工作/vn 。/w 站/vi 内/f 的/ude1 志愿者/nnt 工作/vn 主要/b 包括/v 售票/vn 、/w 检票/v 、/w 安检/n 和/cc 咨询/vn 引导/v 等/udeng ，/w 每天/r 工作/vn [10/m 小时/n]/mq ，/w 客服中心/nis 主要/b 负责/v 接/vn 听/v 解答/vn 热线/n ，/w 每天/r 工作/vn 超过/v [12/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 工作/vn 非常/d 辛苦/a 。/w 
