人民网/nz 成都/ns 1月18日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w 近日/t ，/w 在/p 达/v 古/tg 冰山/n 管理局/nis 营销中心/nis 的/ude1 盛情/n 邀请/v 下/f ，/w [台湾/ns 观光/vn 产业/n 信息/n 协会/nis]/nt 、/w [大旺/nz 旅行社/nis]/nt 、/w 王威/nr 旅行社/nis 、/w 山/n 弘/nz 旅行社/nis 、/w 大喜/n 旅行社/nis 、/w 莲/ng [安/ag 旅行社/nis]/nt 、/w [鸿/ag 毅/nz 旅行社/nis]/nt 、/w 先进/a 旅行社/nis 等/udeng 台湾/ns 著名/a 大型/b 旅行/vi 商/vg 组成/v 的/ude1 旅游/vn 考察团/nis 来/vf 到达/v 古/tg 冰山/n 景区/n ，/w 进行/vn 了/ule 为期/vi 两天/mq 的/ude1 旅游/vn 考察/v 活动/vn 。/w 
考察/v 期间/f ，/w [大旺/nz 旅行社/nis]/nt 董事长/nnt 叶正吉/nr 先生/n 表示/v ，/w 下/f 一步/mq 将/d 推出/v [台湾/ns 同胞/n]/nz 喜爱/v 的/ude1 以/p 阿坝州/nz 达/v 古/tg 冰山/n 景区/n 为/p 核心/n 的/ude1 “/w 东/f 藏/v 假期/t ”/w [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w 带动/v 达/v 古/tg 冰山/n -/w 红/a 原/b -/w 理县/ns [环线/n 旅游/vn]/nz 市场/n 。/w 他/rr 也/d 希望/v 这次/r 通过/p [台湾/ns 考察团/nis]/nt 的/ude1 考察/vn ，/w 能/v 将/d 阿坝/ns 达/v 古/tg 冰山/n 壮美/a 的/ude1 景色/n 和/cc 美好/a 的/ude1 印象/n 带回/v 宝岛/n ，/w 结合/v 宣传/vn 推广/vn ，/w 让/v 更多/ad [台湾/ns 同胞/n]/nz 亲临/v 达/v 古/tg 冰山/n ，/w 领略/v 最近/t 的/ude1 遥远/a —/w —/w 达/v 古/tg 冰山/n 的/ude1 魅力/n ，/w 感受/v 独特/a 的/ude1 藏/v [民俗/n 风情/n]/nz ，/w 感悟/v [藏传/b 佛教/nz]/nz 真谛/n ，/w 享受/v 达/v 古/tg 冰山/n 景区/n 带来/v 的/ude1 温馨/a 服务/vn 。/w 
为了/p 更好/d 的/ude1 对/p 达/v 古/tg 冰山/n 景区/n 进行/vn 推广/vn 和/cc 宣传/vn ，/w [台湾/ns 旅游/vn 考察团/nis]/nt 与/cc 景区/n 签订/v 了/ule [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz 。/w 
