人民网/nz 成都/ns 1月18日/t 电/n （/w 王思涵/nr ）/w “/w 随着/p 社会/n 的/ude1 发展/vn ，/w [慈善/a 捐赠/v]/nz 事业/n 正在/d 成为/v 社会/n 的/ude1 主流/n 意识/n 体现/v 。/w 在/p 慈善/a 潮流/n 涌动/v 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 存在/v 相关/vn 管理/vn 规范/v 的/ude1 缺位/nz 。/w 希望/v 能/v 统一/vn [慈善/a 捐赠/v]/nz 通道/n 。/w ”/w 提到/v 我国/n 现有/v 的/ude1 [慈善/a 捐赠/v]/nz 事业/n 现状/n ，/w 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大代表/nnt 刘国能/nr 如是说/dl 。/w 
刘国能/nr 表示/v ，/w 目前/t 在/p 社会/n 募捐/v 领域/n ，/w 存在/v 各级/r [慈善/a 组织/n]/nz 或/c 政府部门/n 针对/p 同一/b 事件/n 开展/v 的/ude1 多头/n 劝募/nz 行为/n ，/w 这/rzv 令/v 不少/m 企业/n 无所适从/vl 。/w “/w 这种/r 多个/mq 部门/n 多头/n 拉/v 捐款/vn 的/ude1 情况/n ，/w 使得/vi 捐赠/v 企业/n 对/p 这/rzv 一/m 行为/n 感到/v 无所适从/vl ，/w 针对/p 不同/a 的/ude1 劝募/nz 者/k 、/w 组织者/nnt ，/w 集中/v 捐/v 还是/c 分散/a 捐/v 、/w 怎么/ryv 捐/v 、/w 捐/v 多少/ry ，/w 都/d 成为/v 需要/vn 考量/vi 的/ude1 棘手/a 问题/n ，/w 让/v 原本/d 简单/a 的/ude1 慈善/a 行为/n 变得/vi 微妙/a 。/w ”/w 
在/p 本次/r [四川省/ns 人大/nis]/nt 会上/n ，/w 刘国能/nr 提出/v 应/v 统一/vn 募捐/vn 活动/vn 的/ude1 组织/n 、/w 协调/v 、/w 管理/vn ，/w 建立/v 规范/vn 、/w 统一/vn 的/ude1 [慈善/a 捐赠/v]/nz 通道/n ，/w 统筹/vd 募捐/v 款物/n 的/ude1 接收/vn 和/cc 使用/v ，/w 让/v 企业/n 的/ude1 [慈善/a 捐赠/v]/nz 活动/vn 开展/v 得/ude3 更/d 有序/a 、/w 规范/v 。/w 刘国/nr 明说/v ：/w “/w 这样/rzv 的/ude1 方式/n 可避免/nz 多头/n 拉/v 捐款/vn ，/w 加重/v [企业/n 负担/n]/nz 。/w 同时/c 也/d 使/v 捐款/vn 最/d 直接/ad 最/d 快速/d 汇总/v ，/w 方便/a 统筹/vd 管理/vn 和/cc 以/p 最快/d 的/ude1 速度/n 到达/v 需要/vn 的/ude1 地方/n ，/w 满足/v 使用/vn 需要/v 。/w ”/w 
