由/p [雅安/ns 市委/nis]/nto 、/w [雅安市/ns 人民政府/nis]/nt 主办/v 的/ude1 雅安/ns [官方/n 网站/n]/nz “/w [雅安/ns 之/uzhi 窗/ng]/nz ”/w 发布/v 信息/n ：/w 1月15日/t 晚/tg ，/w 芦山县/ns 召开/v 全县/n 干部/nnt 大会/n ，/w 宋开慧/nr 同志/n 被/pbei 任命/v 为/p [芦山/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 范继跃/nr 同志/n 不再/d 担任/v [芦山/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt [一/d 职/ng]/mq 。/w [雅安/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 赖荣/nr 代表/nnt 市委/nis 对/p 范继跃/nr 同志/n 在/p 芦山/ns 任职/v 期间/f 的/ude1 工作/vn 和/cc 取得/v 的/ude1 成绩/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 昨日/t 从/p [雅安/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 、/w [芦山/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 证实/v 此事/r 。/w 据/p 公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 宋开慧/nr 生于/v 1964年/t ，/w 2011年11月/t 起/vf 任/v [江油/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 致电/v 宋开慧/nr ，/w 对方/n 称/v 自己/rr 已/d 到/v 芦山/ns ，/w 正在/d 跑/v 基层/n 熟悉/v 情况/n ，/w 希望/v 媒体/n 多/a 宣传/v 芦山/ns 。/w （/w 蒋麟/nr ）/w 
