[数据/n 显示/v]/nz ，/w 近/a 4年/t 来/vf ，/w 四川省/ns 考生/n 上/f 一本/mq 的/ude1 几率/n 只有/c 北京/ns 考生/n 的/ude1 五分之一/m ，/w 在/p [全国/n 各地/rzs]/nz 一本/mq 录取/v 率/v 排名/vn 中/f ，/w 也/d 是/vshi 长期/d 徘徊/vi 在/p 倒数/v 几名/mq 。/w 带着/vn 这些/rz 思考/vn ，/w 省政协/n 委员/nnt 、/w 民盟/n [泸州/ns 市委/nis]/nto 副主委/nnt 、/w 泸州市/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 规划/n]/nz 建设局/nis 总工程师/nnt 黄修华/nr ，/w 递交/v 了/ule 《/w 关于/p 提高/v 我省/n 高考/vn 一本/mq 录取/v 率/v 的/ude1 建议/n 》/w 的/ude1 提案/n 。/w 
数据/n 我省/n 考生/n 上/f 一本/mq 比/p 北京/ns 难/a [5/m 倍/q]/mq 
黄修华/nr 在/p 提案/n 中/f 列举/v 了/ule 一组/mq 数据/n ：/w 据/p 公开/ad 资料/n ，/w 四川省/ns 2010年/t 一本/mq 计划/n 招/v [25688/m 人/n]/mq ，/w 录取/v 率/v 5.1%/m ；/w 2011年/t 一本/mq 计划/n 招生/vn [25499/m 人/n]/mq ，/w 录取/v 率/v 4.96%/m ；/w 2012年/t 一本/mq 计划/n 招/v [25324/m 人/n]/mq ，/w 录取/v 率/v 4.88%/m ；/w 2013年/t 一本/mq 计划/n 招生/vn [27917/m 人/n]/mq ，/w 录取/v 率/v 5.16%/m 。/w 从/p 全国/n 的/ude1 数据/n 来看/u ，/w 我省/n [高考/vn 录取/v]/nz 率/v 长期/d 偏低/d ，/w 在/p 全国/n 的/ude1 排名/vn 也/d 比较/d 靠/v 后/f ，/w 长期/d 徘徊/vi 在/p 倒数/v 几名/mq 。/w 
“/w 极低/d 的/ude1 一本/mq 录取/v 率/v ，/w 不能/v 体现/vn [教育/vn 公平/a]/nz ，/w 损害/v 广大/b 四川/ns 考生/n 的/ude1 权益/n 。/w 我省/n 考生/n 考上/v 一本/mq 的/ude1 几率/n 只有/c 北京/ns 考生/n 的/ude1 五分之一/m 。/w ”/w 黄修华/nr 表示/v 。/w 以/p 2013年/t 为/p 例/n ，/w 北京/ns 一本/mq 的/ude1 录取/vn 率/v 高达/v 23%/m ，/w 是/vshi 四川/ns 的/ude1 [4/m 倍/q]/mq 多/a 。/w 而/cc 与/cc 四川/ns 毗邻/vi 的/ude1 重庆/ns 也/d 达到/v 了/ule 9.34%/m ，/w 比/p 四川/ns 高/a 了/ule 近/a 一倍/mq 。/w 
为什么/ryv 四川/ns 考生/n 一本/mq 录取/v 人数/n 少/a ？/w 黄修华/nr 将/d 成因/n 概括/v 为/p “/w 三/m 少/a ”/w ：/w 本省/r 重点/n 院校/n 较少/ad ；/w [国家/n 部委/n]/nt 直属/b 高校/n 在/p 川/b 录取/v 指标/n 少/a ；/w 三/m 是/vshi 其他/rzv 省市/n 省属/b [重点/n 高校/n]/nz 在/p 川/b 录取/v 指标/n 少/a 。/w 
