人民网/nz 成都/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈曦/nr ）/w 记者/nnt 刚刚/d 从/p [绵阳市/ns 涪城区/ns 政府/nis 新闻办/nis]/nt 获悉/v ，/w 被/pbei 社会/n 广泛/a 关注/v 的/ude1 绵阳/ns “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w 事件/n 今天/t 有/vyou 了/ule 最新/a 进展/vn ，/w [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 王彦铭/nr 因/p 涉嫌/v 违纪/vn ，/w 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 根据/p 群众/n 反映/v ，/w 绵阳市/ns [纪检/n 监察/vn]/nz 、/w 检查/v 机关/n 对/p [绵阳市/ns 人民/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 王彦铭/nr 的/ude1 [有关/vn 问题/n]/nz ，/w 从/p 去年/t 下半年/t 开始/v 就/d 展开/v 了/ule 调查/vn 。/w 目前/t ，/w 王彦铭/nr 因/p 涉嫌/v 违纪/vn ，/w 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
针对/p “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w 事件/n ，/w 本/rz 网/n 昨天/t 已经/d 发表/v 了/ule 《/w 绵阳/ns “/w 走廊/n 医生/nnt ”/w 事件/n 追踪/v ：/w 调查组/nis 已/d 进驻/v 医院/nis 》/w [一/d 文/ng]/mq 。/w 

