《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 播出/v 后/f ，/w 田亮/nr 女儿/n 田雨橙/nr “/w 像/v 风/n 一样/uyy 的/ude1 女/b 汉子/n ”/w 形象/n 得到/v 大家/rr 的/ude1 喜爱/vn ，/w 田亮/nr 也/d 获得/v 更多/ad 网友/n 的/ude1 关注/vn ，/w 1月17日/t ，/w 田亮/nr 晒/v 出/vf 父女/n [二/m 人/n]/mq 搞怪/nz 照/v ，/w 热烈/a 庆祝/v 粉丝/nf 突破/v 1000万/m ！/w 同时/c 写/v 到/v ：/w “/w 身/ng 在/p 北京/ns 的/ude1 森/ag 碟/ng 和/cc 远在/v 巴黎/nsf 的/ude1 森/ag 爹/n ，/w 在/p 微博/n 上/f [合影/vi 留念/vi]/nz ，/w 纪念/v 这/rzv 重要/a 时刻/n ，/w 这/rzv 一刻/mq ，/w 因为/c 你们/rr 才/d 有/vyou 意义/n ！/w 大伙/rr 说说/v 想/v 要/v 啥/ry 福利/n 。/w ”/w 
