一年一度/bl 的/ude1 金沙/ns 太阳/n 节/q 即将/d [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 记者/nnt 昨日/t 从/p 青羊区/ns 获悉/v ，/w 本届/r 太阳/n 节/q 上/f 花灯/n 创意/n 更多/ad ，/w 不仅/c 首次/m 将/d 灯/n 组/n 与/cc 花卉/n 相结合/nz ，/w 在/p 园区/n 内/f 营造/v “/w 百花齐放/vl 、/w 百鸟/nz 齐飞/nr 、/w 百兽/n 齐鸣/vi ”/w 的/ude1 节日/n 氛围/n ，/w 还/d 着力/vd 打造/v 出/vf 园/ng 内外/f 神秘/a 梦幻/n 的/ude1 氛围/n 灯光/n 群/ng 。/w 
记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w 整个/b 园区/n 一片/mq 繁忙/a 。/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 2014/m “/w [成都/ns 金沙/ns 太阳/n 节/q]/nz ”/w 将/d 于/p 1月28日/t 到/v 2月16日/t 在/p [成都/ns 金沙/ns 遗址/n 博物馆/nis]/nt 开幕/vi 。/w 今年/t 布展/v 时间/n 比较/d 紧张/a ，/w 他们/rr 正/d 按照/p 要求/n 加班加点/vl ，/w 争取/v 开幕/vn 时/ng 以/p 新颖/a 的/ude1 面貌/n 呈现/v 在/p 众多/a 嘉宾/n 、/w 市民/n 面前/f 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 已经/d 装/v 好/a 花灯/n 的/ude1 景观/n 吸引/v 了/ule 不少/m 市民/n 争相/d 留影/vi 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 金沙/ns 太阳/n 节/q 园区/n 内/f 共/d 使用/v 近/a [20000/m 串/q]/mq LED/x 串灯/nz ，/w 为/p 历届/b 太阳/n 节/q 之/uzhi 最/d 。/w 灯/n 组/n 在/p 设计/vn 施工/vn [过程/n 中将/nnt]/nz 现代/ntc 动漫/n 、/w 游戏/n 等/udeng 元素/n 和/cc 古/tg 蜀文化/nz 的/ude1 典型/n 纹饰/n 符号/n 相结合/nz ，/w 动感/n 十足/z ，/w 又/d 很/d 时尚/n 。/w 其中/rz “/w 开明/a 治水/vi ”/w 灯/n 组/n 是/vshi 此次/rz 太阳/n 节/q 中/f 最/d 壮观/a 的/ude1 灯/n 组/n 。/w 文明/n 演进/vn 的/ude1 历史/n ，/w [从/p 某种/rz 意义/n 上/f]/nz 讲/v 就是/v 一部/mq 与/cc 洪水/n 抗争/vi 的/ude1 历史/n 。/w 这个/rz 灯/n 组/n 高/a 约/d [12/m 米/q]/mq ，/w 长/a [25/m 米/q]/mq ，/w 大量/m 采用/v 机械/n 装置/n ，/w 将/d 声/qv 、/w 光/n 、/w 动/v 、/w 影/ng 巧妙/a 结合/v ，/w 观众/n 可以/v 直观/a 地/ude2 看到/v 古人/n “/w 火烧/nf 水/n 激/v ，/w 开山/vi 取/v 石/ng ”/w 与/cc 自然/n 抗争/vi 的/ude1 史诗/n 画卷/n 。/w (/w 王伟/nr 记者/nnt 李自强/nr )/w 
