乐/a 自/p 高速/b 于/p 去年/t 12月30日/t [全线/n 通车/vi]/nz 后/f ，/w 客运/n 班车/n 何时/ryt 走/v 高速/b 一直/d 备受/v 关注/vn 。/w 昨日/t 开始/v ，/w 乐山/ns 与/cc 自贡/ns 之间/f 的/ude1 客运/n 班车/n 终于/d 改/v 走/v 乐/a 自/p 高速/b ，/w 运行时间/gi 从/p [3/m 小时/n]/mq 缩短/v 到/v [1/m ./w 5/m 小时/n]/mq 。/w 据/p [乐山市/ns 客运/n 中心站/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 根据/p 发/v 班/n 车型/n 不同/a ，/w 票价/n 也/d 有所/v 不同/a ：/w 中/f 型/k 中级车/nz [45/m 元/q]/mq //w 人/n ，/w 大/a 高/a 一级/b 车型/n [50/m 元/q]/mq //w 人/n ，/w 中/f 高/a 一级/b 车型/n [51/m 元/q]/mq //w 人/n 。/w 乐/a 自/p 客运/n 班车/n 发车/vn 点/qt ，/w 在/p 乐山/ns 为/p [乐山/ns 客运/n 中心站/nis]/nt ，/w 在/p 自贡/ns 为/p [自贡/ns 客运/n 总站/nis]/nt ，/w 运行时间/gi 为/p 早上/t 7点40分/t 至/p 下午/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 上午/t 每/rz [50/m 分钟/qt]/mq 一班/mq ，/w 下午/t 为/p 每/rz [1/m 小时/n]/mq 一班/mq 。/w （/w 丁伟/nr ）/w 
