由/p 辛迪加/n 影视/b 、/w 高/a 格/b 影视/b 联合/vd 出品/vi 的/ude1 爱情/n 美剧/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 于/p 今晚/t (/w 1月17日/t )/w 登陆/vi [安徽/ns 卫视/n]/nz 黄金档/nr ，/w 娄艺潇/nr 、/w 陈赫/nr 、/w 李金铭/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 李佳航/nr 、/w 王传君/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 金世佳/nr 继续/v 担当/v 主演/v 。/w 观众/n 们/k 经过/p 了/ule [555/m 天/qt]/mq 的/ude1 热切/ad 期盼/v ，/w 终于/d 盼/v 来/vf 了/ule 第四季/mq ，/w 剧中/n 各/rz 角色/n 都/d 将/d 经历/n 新/a 一轮/mq 的/ude1 成长/vn 大/a 蜕变/vi ，/w 而/cc 本季/nz 是否/v 为/p 终结/vi 季/ng 目前/t 也/d 不得而知/vl ，/w 总之/c ，/w “/w 曾/d 老师/nnt ”/w 陈赫/nr 说/v 了/ule ：/w “/w 这/rzv 一季/mq 绝对/d 是/vshi 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 有史以来/l 最/d 好看/a 的/ude1 一季/mq !/w ”/w 很多/m 年轻/a 观众/n 则/d 兴奋/a 表示/v ：/w “/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 终于/d 开播/v 了/ule ，/w 我/rr 终于/d 有/vyou 跟/p [老爸/n 老妈/n]/nz 抢/v 遥控器/n 的/ude1 欲望/n 了/ule !/w ”/w 
“/w 贤妃/nz ”/w 恋/v 变/vn 矫情/nz “/w 悠/ag 关/n ”/w 恋/v 受/v 重创/vn 
[安徽/ns 卫视/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 3/m 》/w 结尾/n 给/p 所有/b 粉丝/nf 留下/v 了/ule 一个/mq 很大/d 的/ude1 悬念/n ：/w 一/m 菲/b 和/cc 诺/ng 澜/ng 同时/c 崴/v 伤/vn 了/ule 脚/n ，/w 曾小贤/nr 到底/d 拿着/vf 红花油/nhm 进/vf 了/ule 谁/ry 的/ude1 房间/n ?/w 对此/d ，/w 有/vyou 网友/n 调侃/v 道/qv “/w 真是/d 一瓶/mq 红花油/nhm 引发/v 的/ude1 血案/n 啊/y !/w ”/w 还/d 有人/r 开玩笑/vi 称/v ：/w “/w 曾/d 老师/nnt 买/v 两瓶/nz 红花油/nhm 不/d 就/d 行/ng 了/ule !/w ”/w 从/p 观众/n 的/ude1 反应/vn 来看/u ，/w [大多数/m 人/n]/mq 明显/a 还是/c 支持/v 曾/d 老师/nnt 选择/v 胡一菲/nr ，/w 毕竟/d [三/m 季/ng]/mq 下来/vf ，/w [二/m 人/n]/mq 打情骂俏/nz 的/ude1 形象/n 早已/d 深入人心/vl ，/w 在/p 一起/s 只是/d 谁/ry 先/d 捅破/nz 那/rzv 层/qv 窗户纸/nz 的/ude1 时间/n 问题/n 。/w 据/p 胡一菲/nr 的/ude1 饰演者/n 娄艺潇/nr 透露/v ，/w 第四季/mq 中/f 小/a 贤/ng 和/cc 一/m 菲/b 将/d 会/v 变得/vi 更加/d 矫情/nz ，/w 到底/d 如何/ryv 在/p 暧昧/a 中将/nnt 矫情/nz 升级/vi ，/w ”/w 贤妃/nz “/w 党/n 们/k 恐怕/d 已经/d 等/udeng 不及/vi 了/ule 吧/y !/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 中/f [另一/m 对/p]/mq 牵动/v 人心/n 的/ude1 欢喜/vn 鸳鸯/nf 便是/v [关谷/nr 神奇/a]/nz 和/cc 唐悠悠/nr ，/w 他们/rr 也/d 是/vshi [爱情/n 公寓/n]/nz 里/f 的/ude1 小/a 伙伴们/nz 中/f 最早/d [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 的/ude1 一对/mq ，/w [第三/m 季/ng]/mq 结尾/n 关谷/nr 向/p 悠悠/z 的/ude1 求婚/vn 令/v [不少/m 人/n]/mq 感动/v 犹/d 在/p 。/w 不过/c ，/w 编剧/nnt 貌似/v 并/cc 没有/v 就/d 这样/rzv 让/v 他们/rr 舒服/a 过日子/vl 的/ude1 意思/n ，/w 根据/p 各方/r 消息/n 显示/v ，/w 第四季/mq 中/f 的/ude1 “/w 悠/ag 关/n ”/w 恋/v 将/d 受到/v 多重/b 打击/v ，/w 其中/rz 唐悠悠/nr 疑似/nz 出现/v 第三者/n ，/w 而/cc 关谷/nr 也/d 被/pbei 挖出/vf 了/ule 一个/mq 令/v 所有/b 人/n 震惊/v 不已/vi 的/ude1 “/w 黑/a 历史/n ”/w 。/w 
