昨天/t ，/w 又是/c 一夜/mq 几乎/d 未/d 眠/vg 的/ude1 王冬/nr 得知/v 大哥/n 李云昌/nr 一家/n 下午/t 将/d 回家/vi ，/w 立即/d 表示/v 要/v 亲自/d 去/vf 车站/n 接/v 。/w 数/n 日前/t ，/w 王冬/nr 接到/v 大哥/n 的/ude1 电话/n ，/w 电话/n 中/f 大哥/n 很/d 生气/a 。/w 王冬/nr 希望/v 借/v 这次/r 机会/n ，/w 得到/v 大哥/n 的/ude1 谅解/vn 。/w 临走/vi 的/ude1 时候/n ，/w 母亲/n 葡/b 学/v 芳/ag 也/d 特别/d 叮嘱/v 王冬/nr 如果/c 哥哥/n 说/v 重/a 话/n ，/w 多/a 担待/v 些/q ，/w 多/a 理解/v 一点/mq 。/w 
在/p 车站/n 苦/a 等/udeng [4/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 王冬/nr 没有/v 见到/v 大哥/n ，/w 他/rr 的/ude1 电话/n 也/d 一直/d 不通/a 。/w 突然/ad ，/w 家里/s 来电/n ，/w 大哥/n 直接/ad 回家/vi 了/ule 。/w 
兄弟/n 聚首/vi 
站台/n 苦/a 等/udeng 王冬/nr 期望/v 大哥/n 原谅/v 
[三/m 天/qt]/mq 前/f 就/d 从/p 温岭/ns 出发/vi ，/w 坐/v 长途车/n 回家/vi 的/ude1 李光全/nr 儿子/n 李云昌/nr 一家/n ，/w 昨天/t 终于/d 要/v 到家/a 了/ule 。/w “/w [12/m 号/q]/mq 当/p 大哥/n 打电话/vi 告诉/v 我/rr 父亲/n 去世/vi 时/ng ，/w 感觉/n 很/d 生气/a 。/w ”/w 王冬/nr 说/v 。/w 他/rr 希望/v 亲自/d 到/v 站台/n 接/v 大哥/n ，/w 让/v 他/rr 感受到/nz 自己/rr 的/ude1 诚意/n ，/w 得到/v 大哥/n 的/ude1 原谅/vn 。/w 
他/rr 向/p 葡/b 学/v 芳/ag 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 想法/n ，/w 她/rr 没有/v 反对/vn 。/w 经过/p 一天/mq 多/a 的/ude1 相处/vn ，/w 葡/b 学/v 芳/ag 说/v 自己/rr 打/v 心里/s 已经/d 认可/vn 了/ule 这个/rz 孩子/n 。/w 但/c 她/rr 还是/c 有一点/nz 担忧/v ，/w 临行/vi 前/f ，/w 她/rr 叮嘱/v 王冬/nr ：/w “/w 王冬/nr 啊/y ，/w 如果/c 你/rr 见到/v 大哥/n ，/w 他/rr 对/p 你/rr 发火/vi 、/w 说/v 你/rr 啥子/ry ，/w 你/rr 不要/d 还嘴/v ，/w 不要/d 往/p 心里/s 去/vf 。/w 他/rr [这个/rz 时候/n]/nz 的/ude1 心情/n ，/w 你/rr 要/v 理解/vn 。/w ”/w 王冬/nr 说/v ：/w “/w 妈/n ，/w 你/rr 放心/v ，/w 我/rr [怎么/ryv 可能/v]/nz 怪/a 大哥/n ，/w 我会/r 好好/d 说/v 的/ude1 。/w ”/w 
中午/t [12/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w 王冬/nr 就/d 赶到/v 车站/n ，/w 一/m 看到/v 有/vyou 班车/n 进站/vi ，/w 他/rr 就/d 跑/v 过去/vn 看车/v 号/q 。/w 可/v 一直/d 到/v 下午/t [3/m 点/qt]/mq 过/uguo ，/w 还是/c 没有/v 等到/v ，/w 大哥/n 的/ude1 电话/n 一直/d 无法/v 接通/v 。/w 直到/v 下午/t [4/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 王冬才/nr 接到/v 家里/s 的/ude1 电话/n ，/w 大哥/n 已经/d 到家/a 了/ule 。/w 
星夜/n 兼程/vi 大哥/n 未见/nz 王冬/nr 直接/ad 回家/vi 
“/w 云/vg 昌/ag 今天/t 要/v 回来/v 了/ule ，/w 坐/v 那么/c 长时间/nz 的/ude1 车/n ，/w 肯定/v 肚子/n 饿/v ，/w 早点/d 把/pba 饭/n 给/p 他/rr 做好/v 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 才/d 两点多/m ，/w 葡/b 学/v 芳/ag 就/d 张罗/v 着/uzhe 准备/v 晚饭/n 。/w 下午/t [4/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 李云昌/nr 及/cc 妻儿/n 出现/v 在家/vi 门口/s 。/w “/w 妈/n ，/w 妈/n 呢/y ？/w ”/w 走到/vf 屋前/nz 院坝/nz ，/w 李云昌/nr 一路/mq 走进/v 厨房/n ，/w 看到/v 母亲/n 正在/d 做饭/vi ，/w 这/rzv 才/d 放心/v ，/w 转身/vi 去/vf 到/v 父亲/n 灵堂/n ，/w “/w 爸/n ，/w 我/rr 回来/v 晚/tg 了/ule ，/w 没/d 来得及/v 见/v 你/rr 最后/f 一面/n 。/w ”/w 李云昌/nr 扑通/o 一声/mq 就/d 跪在/v 父亲/n 灵柩/n 前/f 。/w “/w 你/rr 病重/n 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 都/d 没/d 在/p 你/rr 身边/s 伺候/v ，/w 爸/n ，/w 我们/rr 对不起/v 你/rr 。/w ”/w 李云昌/nr 一边/d 烧着/v 纸钱/n ，/w 一边/d 流泪/vi 说道/v 。/w 
“/w 先/d 吃饭/vi ，/w 吃/v 了/ule 饭/n 再说/c 。/w ”/w 在/p 亲戚/n 的/ude1 再三/d 劝说/v 下/f ，/w 李云昌/nr 和/cc 妻儿/n 才/d 从/p 父亲/n 的/ude1 灵堂/n 出来/vf 。/w “/w 王冬呢/nr ？/w 王冬/nr 怎么/ryv 没/d 跟/p 你/rr 一起/s 回来/v ？/w ”/w 葡/b 学/v 芳/ag 对于/p 没/d 看到/v 王冬/nr 表示/v 很/d 不解/v 。/w 得知/v 原委/n 后/f ，/w 她/rr 赶紧/d 喊/v 女儿/n ：/w “/w 快/a 打电话/vi 把/pba 王冬喊/nr 回来/v 。/w ”/w 这/rzv 才/d 转身/vi 去/vf 厨房/n 为/p 儿子/n 媳妇/n 端/v 饭/n 。/w 
“/w 你/rr 看/v 你/rr 都/d 瘦/a 成/v 什么样/ryv 了/ule ，/w 再/d 忙/v 也/d 要/v 照顾/vn 好/a 身体/n 啊/y 。/w ”/w 两个/mq 多/a 月/n 的/ude1 时间/n 没/d 见/v ，/w 葡/b 学/v 芳/ag 感觉/n 儿子/n 又瘦/nz 了/ule 一大/n 圈/qv 。/w “/w 多/a 吃/v 点/qt ，/w 坐/v 了/ule 这么/rz 长时间/nz 的/ude1 车/n 肯定/v 饿/v 了/ule ，/w 快/a 多/a 吃/v 点/qt 。/w ”/w 面对/v 母亲/n 的/ude1 盛情/n ，/w 李云昌/nr 没有/v 过多/d 言语/n ，/w 只是/d 不停/v 地点/n 头/n ，/w 大/a 口/n 地/ude2 吃/v 着/uzhe 母亲/n 为/p 他/rr 准备/v 的/ude1 饭菜/n 。/w 
