人民网/nz 成都/ns 1月18日/t 电/n （/w 熊文瑶/nr ）/w 在/p 今/tg （/w 18/m ）/w 日/b 举行/v 的/ude1 四川省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 德阳/ns 代表团/n 会议/n 上/f ，/w 德阳市/ns 市长/nnt 陈新有/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 德阳/ns 将/d 把/pba 与/cc 成都/ns [轨道/n 交通/n]/nz 衔接/vi 和/cc 规划/n 建设/vn 作为/p 下/f 一步/mq 同/p 城/n 化/v 的/ude1 抓手/n 。/w 
在/p 日前/t 召开/v 的/ude1 成都市/ns “/w 两会/n ”/w 期间/f ，/w 成都/ns 把/pba [轨道/n 交通/n]/nz 作为/p 一个/mq 重点/n ，/w 提出/v 了/ule 实现/v 统建/nz 。/w 陈新有/nr 表示/v ，/w 希望/v 成都/ns 能够/v 站/vi 在/p [成都/ns 平原/n 城市群/n]/nz 的/ude1 角度/n ，/w 全面/ad 考虑/v 与/cc 德阳/ns 包括/v 各县/r 市区/s [轨道/n 交通/n]/nz 规划/n 建设/vn ，/w 真正/d 为/p 以/p 人/n 为/p 核心/n 的/ude1 城镇化/vn 创造/v 更加/d 有力/a 的/ude1 条件/n 。/w “/w 我们/rr 也/d 将/d 把/pba 与/cc 成都/ns [轨道/n 交通/n]/nz 衔接/vi 和/cc 规划/n 建设/vn 作为/p 下/f 一步/mq 同/p 城/n 化/v 的/ude1 抓手/n 。/w ”/w 
陈新有/nr 介绍/v 说/v ，/w 在/p 交通/n 建设/vn 上/f ，/w 今年/t [成都/ns 经济区/n]/nz 外环线/n 德阳/ns 段/q 争取/v 年/qt 内/f 开工/vi 建设/vn ，/w 目前/t 已完成/v 规划/n ，/w 将/d 在/p 上半年/t 进行/vn 招商/vn 。/w 这/rzv 条/q 交通/n 道路/n 将/d 与/cc 成都/ns 市区/s 相连/vi ，/w 解决/v 了/ule 德阳县/nz 市区/s 与/cc [成都/ns 经济区/n]/nz 的/ude1 交通/n 关系/n ，/w 在/p [公路/n 交通/n]/nz 上/f 形成/v 了/ule 强有力/bl 的/ude1 支撑/vn 和/cc 保障/vn 。/w 
同时/c ，/w 今年/t 还/d 将/d 加快/v 中/f 金/b [快速/d 通道/n]/nz （/w 中/f 江/n 至/p 金堂/nr ）/w 和/cc 省道/n [106/m 线/n]/mq （/w 什邡/ns 至/p 彭州/ns ）/w 改造/vn 升级/vi 。/w 
此外/c ，/w 德阳/ns 还/d 希望/v 与/cc 成都/ns 共建/v [综合/vn 保税区/n]/nz ，/w 共同/d 服务于/v [区域/n 经济/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 希望/v 今后/t 能/v 在/p [仓储/vn 物流/n]/nz 、/w [清洁/a 能源/n]/nz 等/udeng 方面/n 更好/d 地/ude2 服务于/v 成都/ns 。/w 
