湖南/ns [女/b 大学生/nnt]/nz 神似/a 林志玲/nr 。/w （/w 台/q 媒/ng 图/n ）/w 
[中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 1月17日/t 消息/n 据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w [湖南/ns 科技/n 大学/nis 艺术/n 学院/nis]/nt 的/ude1 [2012/m 级/q]/mq [艺术/n 设计/vn 专业/n]/nz 学生/nnt 程思因/nr 长相/n 酷似/v 名模/nnd 林志玲/nr ，/w 被/pbei 网友/n 誉为/v 新一代/nz 女神/n 。/w 程思/nr 身高/n [168/m 公分/q]/mq ，/w 体重/n [49/m 公斤/q]/mq ，/w 近日/t 参加/v 学校/nis 首届/b 学生/nnt 票选/v “/w 心中/s 最/d 美/b 最/d 帅/ng 的/ude1 她/rr ”/w 活动/vn ，/w 以/p 最高/a 票数/n 当选/v 。/w 她/rr 称/v 原本/d 是/vshi 陪同/v 学/v 参加/v ，/w 能/v 获/v 此/rzs 称号/n 受宠若惊/vl ，/w 未来/t 有意/d 成为/v [广告/n 传媒/n]/nz 人/n 。/w 
“/w 能够/v 获得/v 这个/rz 称号/n ，/w 我/rr 真/a 有点/d 受宠若惊/vl 。/w ”/w 程思/nr 说/v ，/w 她/rr 本来/d 是/vshi 陪同/v 班/n 上/f 的/ude1 同学/n 参加/v ，/w 没想到/nz 能够/v 最后/f 票数/n 最多/ad 。/w 程思/nr 被/pbei 问/v 有/vyou 无/v 意愿/n 走/v 模特儿/nnt 行业/n 发展/v 时/ng 表示/v ，/w 想/v 成为/v 一名/mq [广告/n 传媒/n]/nz 人/n 。/w 如今/t 程思/nr 大量/m 生活/vn 美/b 照/v 曝光/vn ，/w [天使/n 面孔/n]/nz 加上/v [魔鬼/n 身材/n]/nz 让/v 她/rr 迅速/ad 走红/vi 。/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 高旭/nr ）/w 
