
又/d 到/v 一年/mq 艺考/nz 季/ng 。/w 14日/t ，/w [四川/ns 音乐/n 学院/nis 绵阳/ns 艺术/n 学院/nis]/ntu 在/p 广西/ns 组织/n [面试/vi 招生/vn]/nz 。/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [艺术类/n 考生/n]/nz 刘菲菲/nr 事后/f 委屈/a 地/ude2 称/v ，/w 她/rr 仅/d 朗诵/v 了/ule [10/m 个/q]/mq 字/n ，/w 就/d 被/pbei 主考官/nnt 叫停/nz 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi ‘/w 闪电/n ’/w 面试/vi 吗/y ？/w 仅/d [10/m 个/q]/mq 字/n 就/d 能听/nz 出/vf 考生/n 的/ude1 朗诵/vn 水平/n ？/w ”/w 刘菲菲/nr 的/ude1 辅导/vn 老师/nnt 表示/v 质疑/vn ，/w 其/rz 昨日/t 打进/v [天府/n 早报/n]/nz 热线/n 反映/v 此事/r 。/w 
对此/d ，/w [四川/ns 音乐/n 学院/nis 绵阳/ns 艺术/n 学院/nis]/ntu 相关/vn 负责人/nnt 回应/vn 称/v ，/w 此事/r 还/d 在/p 进一步/d 核实/v 和/cc 调查/vn 中/f 。/w 
考场/n 重现/v 
[2/m 小时/n]/mq 等待/v [2/m 分钟/qt]/mq 面试/vi 
14日/t 下午/t ，/w 在/p [广西/ns 师范大学/nis]/ntu 外语/n 楼外/nz ，/w [高三/n 考生/n]/nz 刘菲菲/nr 反复/d 看着/v 手里/s 的/ude1 文章/n ，/w 这/rzv 是/vshi 一篇/mq 当代/t 诗人/nnt 何其芳/nr 所/usuo 作/v 的/ude1 《/w 成都/ns ，/w 让/v 我/rr 把/pba 你/rr 摇醒/v 》/w 。/w “/w [播音/vn 主持/v]/nnt 类/q 竞争/vn 太/d 激烈/a ，/w 我/rr 想/v 多/a 尝试/v [几/d 所/usuo]/mq 学校/nis ，/w [四川/ns 音乐/n 学院/nis 绵阳/ns 艺术/n 学院/nis]/ntu 是/vshi 我/rr 报考/v 的/ude1 [第/m 6/m 所/usuo]/mq 学校/nis 了/ule ，/w 前面/f 的/ude1 考试/vn 我/rr 一直/d 用/p 这/rzv 篇/q 文章/n 。/w ”/w 昨日/t 在/p 电话/n 中/f ，/w 刘菲菲/nr 向/p 记者/nnt 描述/v 当时/t 情形/n 。/w 
刘菲菲/nr [18/m 岁/qt]/mq ，/w 就读/vi 于/p [广西/ns 南宁/ns]/ns 宾阳县/ns 某/rz 中学/nis ，/w 一直/d 有/vyou 个/q 主持/v 梦/n ，/w 今年/t 报考/v 了/ule 多个/mq [艺术类/n 院校/n]/nz 的/ude1 [播音/vn 与/cc 主持/v 专业/n]/nz 。/w 在/p 收到/v [四川/ns 音乐/n 学院/nis 绵阳/ns 艺术/n 学院/nis]/ntu 的/ude1 准考证/n 号/q 后/f ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 真/a 好/a ，/w 我/rr 离/v 主持/vn 梦/n 又/d 近/a 了/ule 一步/mq 。/w ”/w 
然而/c ，/w 满怀信心/vl 的/ude1 刘菲菲/nr 在/p 寒风/n 中/f 等待/v 了/ule 近/a [2/m 小时/n]/mq ，/w 可/v 进/vn 考场/n 不到/v [2/m 分钟/qt]/mq 她/rr 便/d 出来/vf 了/ule 。/w 
拉/v 着/uzhe 陪伴/v 自己/rr 前来/vi 考试/vn 的/ude1 同学/n 的/ude1 手/n ，/w 刘菲菲/nr 哭/v 了/ule ：/w “/w 为什么/ryv 主考官/nnt 只/d 听/v 我/rr 念/v 了/ule [10/m 个/q]/mq 字/n ，/w 就/d 叫/vi ‘/w 停/vi ’/w ？/w ”/w 
一句/mq 报/n 题/n [10/m 个/q]/mq 字/n 朗诵/v 
“/w 我/rr 为/p 大家/rr 朗诵/v 的/ude1 是/vshi 《/w 成都/ns ，/w 让/v 我/rr 把/pba 你/rr 摇醒/v 》/w 。/w ‘/w 从前/t 在/p 北方/s 我/rr 这样/rzv 歌唱/vi ’/w —/w —/w ”/w 
“/w 停/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 你/rr 写/v 的/ude1 吗/y ？/w ”/w 
“/w 不是/c 。/w ”/w 
“/w 好/a 了/ule ，/w 下/f 一项/mq 。/w ”/w 
在/p 第一个/mq 环节/n ，/w 刘菲菲/nr 报/n 完/vi 题目/n 后/f ，/w 主考/v 老师/nnt 问/v 了/ule 她/rr 一个/mq 问题/n 后/f ，/w 便/d 没/d 让/v 刘菲菲/nr 继续/v 。/w [5/m 人/n]/mq 一/m 小组/nis 的/ude1 考试/vn ，/w 有/vyou [4/m 位/q]/mq 同学/n 站/vi 在/p 身后/f ，/w “/w 老师/nnt 叫停/nz 后/f ，/w 我/rr 听到/v 旁边/f 的/ude1 同学/n 都笑/nz 出/vf 声/qv 了/ule 。/w ”/w 刘菲菲/nr 委屈/a 地/ude2 说/v 。/w 
原来/d ，/w [四川/ns 音乐/n 学院/nis 绵阳/ns 艺术/n 学院/nis]/ntu 在/p 广西/ns 的/ude1 招生/vn 中/f ，/w 对/p [播音/vn 与/cc 主持/v]/nz 类/q 考生/n 设置/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 科目/n ，/w 首先/d 是/vshi 朗诵/v ，/w 其中/rz 包括/v 自备/vn 作品/n ，/w 可以/v 是/vshi [现代/ntc 诗歌/n]/nz 、/w 散文/n 、/w 寓言/n 、/w 台词/n 、/w 小说/n 片断/n 任选/v 一种/mq 体裁/n ；/w 其次/c 是/vshi 指定/v 作品/n 朗读/v ；/w 最后/f 是/vshi 命题/n 即兴/d 评述/vn 。/w 而/cc 刘菲菲/nr 仅/d 在/p 第一个/mq 环节/n ，/w 就/d 被/pbei 叫停/nz 了/ule 。/w 
