卖/v 白领/b 盒饭/n 、/w 厨师/nnt [上门/vi 服务/vn]/nz 、/w 跨界/nz 开/v 酒店/nis 、/w 开/v 特色/n 小吃店/nis ，/w 进驻/v [商业/n 综合体/nz]/nz …/w …/w 成都/ns 高端/nz 餐饮/n 推出/v 了/ule 五花八门/bl 的/ude1 转型/vn 方式/n 。/w 而/cc 餐饮/n 大佬/n 们/k 今年/t 的/ude1 开店/vi 计划/n ，/w 也/d 都/d 集中/v 在/p “/w 船/n 小/a 好/a 调头/vi ”/w 的/ude1 小/a 店/n 上/f 。/w 
成都/ns 高端/nz 餐饮/n 变局/nz 
廊桥/nz 酒楼/nis 一直/d 是/vshi 高端/nz 餐饮/n 的/ude1 代名词/n 。/w 而/cc 今年/t 暑假/t 之后/f ，/w 该/rz 酒楼/nis 承包/vn 的/ude1 [学校/nis 食堂/n]/nz 将/d 与/cc 师生/n 们/k 见面/vi 。/w 廊桥/nz 的/ude1 厨师/nnt 也/d 已/d 开始/v 提供/v [上门/vi 服务/vn]/nz ，/w 一个/mq 电话/n 就/d 可以/v 到/v 家里/s 来/vf 做菜/vi ，/w 这/rzv 在/p 成都/ns 还是/c 首创/v 。/w “/w 放弃/v 高高在上/vl ，/w 争抢/v 老百姓/n [消费/vn 市场/n]/nz ，/w 转型/vn 才/d 不是/c 空话/n 。/w ”/w 廊桥/nz 酒楼/nis 董事长/nnt 倪平/nr 说/v 。/w 
一/m 开始/v 转型/vn ，/w 更多/ad 是/vshi 为了/p 求生/vi ，/w 转型/vn 深化/v 之后/f ，/w 慢慢/d 开始/v 求/v 发展/vn 。/w 成都/ns 高端/nz 餐饮/n 在/p 转型/vn 之/uzhi 路上/s “/w 八仙过海/vl ，/w 各显神通/vl ”/w ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 深入/ad 调查/vn ，/w 梳理/v 了/ule 成都/ns 高端/nz 餐/qv 企/ng 的/ude1 十大/mq 转型/v 方式/n 。/w 
承包/v 学校/nis 单位/n 食堂/n 
“/w 我们/rr 承包/v [学校/nis 食堂/n]/nz ，/w 主要/b 是/vshi 受/v 了/ule 湘鄂情/nz 的/ude1 启发/vn 。/w ”/w 倪平/nr 告诉/v [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 。/w 作为/p [第一/m 家/q]/mq 上市/vn 的/ude1 民营/b 餐/qv 企/ng ，/w 湘鄂情/nz 去年/t 关店/nz [8/m 家/q]/mq ，/w 但/c 团膳/nz 却/d 成为/v 业绩/n 亮点/n 。/w 湘鄂情/nz 的/ude1 团膳/nz 事业部/nis ，/w 主要/b 负责/v 为/p 公司/nis 、/w 大型/b 运动会/n 、/w [大型/b 活动/vn]/nz 等/udeng 提供/v [餐饮/n 服务/vn]/nz 。/w 研/v 报/n 显示/v ，/w 团膳/nz 业务/n 将/d 在/p 未来/t 取代/v 高端/nz 餐饮/n 成为/v 湘鄂情/nz 的/ude1 主营业务/n ，/w 预计/v 五年/t 内/f 实现/v “/w [二/m 八/m 转换/v]/nz ”/w ，/w 即/v 团膳/nz 占/v 80%/m ，/w 高端/nz 餐饮/n 占/v 20%/m 。/w 
“/w 廊桥/nz 有/vyou 做/v 团膳/nz 的/ude1 优势/n ，/w 为什么/ryv 不/d 发展/vn 这/rzv 方面/n 业务/n 呢/y ？/w ”/w 倪平/nr 说/v 。/w 他们/rr 第一步/mq 打算/v 和/cc [嘉祥/ns 教育/vn 集团/nis]/nt 合作/vn ，/w 承包/vn 其/rz 旗下/d 的/ude1 [学校/nis 食堂/n]/nz 。/w “/w 嘉祥/ns 教育/vn 有/vyou [5/m 所/usuo]/mq 中学/nis 、/w [1/m 所/usuo]/mq 大学/nis ，/w [1/m 个/q]/mq 学校/nis [1/m 万名/q]/mq 学生/nnt ，/w 就/d 有/vyou [6/m 万/d 人/n]/mq ，/w 团膳/nz 的/ude1 利润/n 薄/a ，/w 但/c 把/pba 量/n 做/v 大/a ，/w 也/d 很/d 可观/a 。/w ”/w 倪平/nr 透露/v ，/w 下/f 一步/mq ，/w 廊桥/nz 还/d 计划/n 承包/v 机关/n 食堂/n ，/w 为/p 航空公司/nis 提供/v 飞机餐/nz 。/w 
