2013年9月26日/t 上午/t ，/w 在/p [北京市/ns 海淀区/ns 法院/nis]/nt 一审/b 宣判/v ，/w 法院/nis 以/p 强奸罪/n 判处/v 李双江/nr 之/uzhi 子/ng 李某某/nr 有期徒刑/n 10年/t 。/w 陷入/v 舆论/n 风口浪尖/n 的/ude1 李双江/nr 面对/v 媒体/n 称/v ：/w “/w 我/rr 身体/n 还/d 好/a ，/w 心情/n 不好/a ，/w 我/rr 现在/t 非常/d 不好/a ，/w 我/rr 家里/s 出/vf 了/ule 大事/n ，/w 我/rr 现在/t 不想/v 说话/vn 。/w ”/w 图/n 为/p 李双江/nr [一家/n 三/m 口/n]/nz 旧/a 照/v 。/w 
