图片/n 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 消息/n ，/w 近年/t 较少/ad 出席/v 品牌/n 活动/vn 的/ude1 关之琳/nr ，/w 前晚/nz 到/v 会展/n 欣赏/v 某/rz 品牌/n 2014/m 春夏/n 系列/n ，/w 与/cc 奥运/n [体操/n 王子/ns]/nz 阮/nz 马素/nr 碰头/vi 兼/v 合照/nz 。/w 
谈及/v 会场/n 布景/n 板/ng 的/ude1 “/w 魔镜/nz ”/w 令/v 女星/nnd 意外/a 走光/nz ，/w 演出/v [经验/n 丰富/a]/nz 的/ude1 关之琳/nr 曝/vg 出/vf ，/w 自己/rr 也/d 遇/v 过/uguo 类似/a 尴尬/a 事/n 。/w 她/rr 重述/nz 当年/t 事件/n 经过/p ：/w “/w 那/rzv 次/qv 为/p 刘德华/nr 演唱会/n 做/v [3/m 场/qv]/mq [特别/d 嘉宾/n]/nz ，/w 当晚/t 穿/v 了/ule 一条/mq 裙/ng 却/d 不/d 知情/vi 站/vi 在/p 风口/n 位/q ，/w 强/a 风吹/v 到/v 裙子/n 向上/vi 翻/v ，/w 我/rr 连/ulian 脸/n 都/d 被/pbei 裙/ng 遮掩/v ，/w 庆幸/v 有/vyou 穿/v 打底裤/nz ，/w 没有/v 走光/nz ，/w 不过/c 自己/rr 觉得/v 不/d 雅/ag 又/d 尴尬/a 。/w ”/w 
关之琳/nr 拍戏/vi 多年/mq 从未/d 发生/v 走光/nz 事/n ，/w 形容/v “/w 吹/v 裙/ng ”/w 太/d 突然/ad ，/w 否则/c 一定/b “/w 打底/nz 都/d 穿/v 靓点/nz ”/w 。/w 关之琳/nr 事前/t 没/d 问/v 清楚/a 刘德华/nr 舞台/n 上/f 的/ude1 装置/n ，/w 故/c 考验/v 个人/n 反应/vn 。/w 她/rr 又/d 承认/v 向来/d 走/v [完美/a 主义/n]/nz ，/w 对/p 内外/f 衣着/n 都/d 要求/n 高/a ，/w 不够/a 美观/a 绝不/d 满意/v 。/w 
[农历/n 新年/t]/nz 将/d 至/p ，/w 关之琳/nr 计划/n 跟/p 大班/n 朋友/n 包括/v 男友/n 出外/vi 度假/vn ，/w 想/v 去/vf 附近/f 较冷/nz 的/ude1 地方/n 。/w 情人节/t 不/d 期望/v 男友/n 炮制/v 惊喜/a ，/w 届时/d 会/v 亲自/d 下厨/v 请/v 朋友/n 回家/vi 一齐/d 庆祝/v 。/w 问/v 会/v 否/vg 去/vf 男友/n 家/q 拜年/vi ？/w 她/rr 推说/v 少/a 去/vf 朋友/n 家/q 拜年/vi ，/w 新/a 岁/qt 多数/a 选择/v 避/v 年/qt 。/w 
