昨天/t ，/w 已故/vn 影视/b 大亨/n 、/w 慈善/a 大家/rr 邵逸夫/nr 的/ude1 追思/vn 会/v 在/p 香港/ns 将军澳/nz [邵氏/nr 影城/n]/nz 举行/v 。/w 香港/ns 现任/v 特首/n 梁振英/nr 、/w 物理学家/nnt 杨振宁/nr 等/udeng [各界/rz 人士/n]/nz 和/cc 刘德华/nr 、/w 张学友/nr 、/w 曾志伟/nr 等/udeng 演艺明星/nnd 到场/vi 吊唁/vi 。/w 这场/r 追思/v 会/v 少/a 了/ule 些/q 感伤/an 的/ude1 氛围/n ，/w 现场/s 更/d 像/v 是/vshi 老友/n 聚会/vi 。/w TVB/x 现任/v 行政/n 主席/nnt 梁乃鹏/nr 透露/v ，/w 邵逸夫/nr 骨灰/n 目前/t 已/d 放在/v 新加坡/nsf 。/w 
不/d 重/a 繁文缛节/n 
与/cc 只/d 供/vi 家人/n 出席/v 的/ude1 葬礼/n 相比/vi ，/w 昨天/t 的/ude1 追思/vn 会/v 面向/vn 好友/n 和/cc 公众/n 开放/v 。/w TVB/x 此前/t 曾/d 发/v 公告/n 提醒/v 来宾/n ：/w “/w 邵逸夫/nr 先生/n 一生/n 简朴/a 节约/v ，/w 不/d 重/a 繁文缛节/n ，/w 出席/v 追思/vn 会/v 人士/n ，/w 毋须/nz 以/p 哀悼/vn 的/ude1 心情/n 前来/vi ，/w 亦/d 毋须/nz 穿着/n 素服/n 或/c 结/v 黑/a 领带/n 。/w 由于/p 会场/n 所限/nz ，/w 不/d 接受/v 任何/rz 花圈/n 或/c 花篮/n 。/w ”/w 
按/p 此/rzs 理念/n ，/w 昨天/t 追思/v 会/v 并不/d 铺张/a ，/w 现场/s 也/d 无/v 特定/b 程序/n 及/cc 仪式/n 。/w 追思/v 会/v 主/ag 礼堂/n 以/p 金黄色/nz 为/p 主调/nz ，/w 充满着/nz 温暖/an 的/ude1 气息/n ，/w 中央/n 挂着/v 邵逸夫/nr 穿/v 上/f 西装/n 的/ude1 巨幅/b 彩色/b 半身像/n ，/w 场内/s 看不到/v 花圈/n 、/w 字幅/n 。/w 
自/p 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 陆续/d 有/vyou [各界/rz 人士/n]/nz 到场/vi ，/w 向/p 邵逸夫/nr 遗像/n 鞠躬/vi 或/c 磕头/vi 表示/v 哀悼/vn 。/w 今年/t [91/m 岁/qt]/mq 的/ude1 知名/a 物理学家/nnt 、/w “/w [邵逸夫/nr 奖/n]/nz ”/w [评审/vn 委员会/nis]/nt 主席/nnt 杨振宁/nr 在/p 妻子/n 翁帆/nr 的/ude1 陪同/vn 下/f 到场/vi ，/w 向/p 遗像/n 鞠躬/vi 。/w “/w 六/m 婶/n ”/w 方逸华/nr 上前/vi 致谢/vi ，/w 并/cc 向/p 杨/ng 教授/nnt 介绍/v 邵逸夫/nr 长子/n 邵维铭/nr 。/w [香港/ns 特区/n]/ns [行政/n 长官/nnt]/nnt 梁振英/nr 及其/cc 夫人/n 下午/t 抵达/v ，/w 向/p 邵逸夫/nr 的/ude1 遗像/n 躹/nz 躬/vg 。/w 此外/c ，/w 中央政府/nis 驻/v [香港/ns 联络/vn 办公室/nis]/nt 主席/nnt 张晓明/nr 提早/d 于/p 上午/t [10/m 点/qt]/mq 前来/vi 追思/v 会/v 。/w [中国/ns 教育部/nt]/nt 副部长/nnt 郝平/nr 亦/d 来/vf 港/n 参加/v 邵逸夫/nr 追思/v 会/v ，/w 并/cc 向/p 其/rz 家属/n 表示/v 慰问/vn 。/w 
