为/p [怀念/v 已故/vn]/nz 荣誉/n 主席/nnt 邵逸夫/nr 爵士/nnt ,/w TVB/x 于/p 昨日/t 在/p 香港/ns 将军澳/nz [邵氏/nr 影城/n]/nz [1/m 号/q]/mq 录像/n 厂/n 举行/v 追思/vn 会/v 。/w 当日/t 刘德华/nr 、/w 张学友/nr 、/w 曾志伟/nr 、/w 钟楚红/nr 、/w 汪明荃/nr 、/w 郑裕玲/nr 、/w 黄秋生/nr 、/w 张家辉/nr 、/w 郑少秋/nr 、/w 吕良伟/nr 、/w 万梓良/nr 、/w 胡慧中/nr 、/w 钟镇涛/nr 等/udeng 人均/a 前来/vi 悼念/v ,/w 而/cc 惠英红/nr 更/d 带伤/vd 拄/v 拐杖/n 到场/vi 。/w 邵逸夫/nr 生前/t 的/ude1 红颜/n 张玉珊/nr 及/cc 曹众/nr 也/d 有/vyou 出席/v 追思/vn 会/v 。/w [香港/ns 特区/n]/ns [行政/n 长官/nnt]/nnt 梁振英/nr 以及/cc 政务司/nis 司长/nnt 林郑月娥/nrf 也/d 在/p 下午/t 到场/vi 悼念/v 这位/r 影视/b 大亨/n 。/w [91/m 岁/qt]/mq 杨振宁/nr 也/d 携/v 妻子/n 翁帆/nr 现身/v 邵逸夫/nr 追思/v 会/v ,/w 并/cc 在/p 搀扶/v 下/f 对/p 邵逸夫/nr 的/ude1 遗像/n 深深/d 鞠躬/vi 。/w 
遗孀/n 方逸华/nr 深情/n 跪拜/v 
其中/rz 邵逸夫/nr 遗孀/n 方逸华/nr 在/p 追思/v 会上/n [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz ,/w 追思/v 会/v 开始/vn 前/f 她/rr 亲自/d 检查/v 会场/n ,/w 并/cc 与/cc 邵逸夫/nr 遗像/n 合影/vi 。/w 早上/t 的/ude1 追思/vn 会上/n ,/w 许多/mq 香港/ns 政/ng 商界/n 与/cc 娱乐界/n 名流/n 均/d 出席/v 表达/vn 哀思/n ,/w 方逸华/nr 一直/d 在/p 礼堂/n 上/f 亲自/d 接见/v 并/cc 握手/vi ,/w 并/cc 与/cc 刘家昌/nr 、/w 张玉珊/nr 一起/s 向/p 邵逸夫/nr 遗像/n 深情/n 跪拜/v 。/w 早上十一时/t 许/v ,/w 为/p 先/d 夫/ng 邵逸夫/nr 追思/v 会/v 打点/vi 了/ule 一个/mq 上午/t 的/ude1 方逸华/nr 可能/v 有点/d 累/a ,/w 终/d 坐/v 下来/vf [休息/v 一下/mq]/nz ,/w 并/cc 疑似/nz 吃/v 下/f 一粒/mq 药丸/n ,/w 更/d 搥/n 腰部/n 放松/v ,/w 但/c 她/rr 坐下/vi 不久/d 又/d 即/v 起来/vf 向/p 来宾/n 握手/vi 致谢/vi 。/w 
汪明荃/nr 忍不住/v 落泪/vi 
在/p 邵逸夫/nr 追思/v 会上/n ,/w 大会/n 以/p 纪录片/n 形式/n 回顾/v 六/m 叔/n 一生/n 对/p 影视圈/n 的/ude1 贡献/n ,/w 邀请/v 不同/a 年代/n 艺人/nnt 到场/vi ,/w 如/v 邵氏/nr 出身/v 的/ude1 狄龙/nrf 、/w 王羽/nr 、/w 凌波/nr 、/w 惠英红/nr 、/w 岳华/nr 等/udeng 都/d 上台/vi 回忆/v 六/m 叔/n 的/ude1 生前/t 点滴/n 。/w 而/cc 在/p 六/m 叔/n 的/ude1 带领/vn 下/f ,/w 无线/b 发掘/v 并/cc 捧/v 红/a 的/ude1 大批/m 红星/n 、/w 歌手/nnt 、/w 跨年度/vd 艺人/nnt 也/d 将/d 逐一/d 上台/vi 缅怀/v 六/m 叔/n 。/w 无线/b 当日/t 也/d 有/vyou 不少/m 艺人/nnt 出席/v ,/w 如/v 杨怡/nr 、/w 徐子珊/nr 、/w 汤盈盈/nr 等/udeng ,/w 已/d 离/v 巢/n 的/ude1 陈法拉/nr 也/d 有/vyou 到场/vi 。/w 郑裕玲/nr 则/d 表示/v 这位/r 老板/nnt 相当/d 和蔼/a ,/w 笑容/n 常/d 挂/v 嘴边/s ,/w 完全/ad 没有/v 架子/n 。/w 汪明荃/nr 更/d 称/v 到场/vi 前/f 以为/v 自己/rr 会/v 很/d 平静/a ,/w 但/c 看见/v 邵逸夫/nr 照片/n 仍/d 忍不住/v 落泪/vi 。/w 
刘家昌/nr 甄珍/nr 分头/d 现身/v 
最近/t 在/p 闹/v 婚变/n 的/ude1 刘家昌/nr 和/cc 甄珍/nr 也/d 刻意/d 分头/d 出现/v 。/w 刘家昌/nr 一早/t 出现/v 在/p 追思/v 会/v 现场/s ,/w 见到/v 会堂/n 上/f 的/ude1 邵逸夫/nr 照片/n 时/ng 即/v 五体投地/al 跪拜/v ,/w 起身/vi 后/f 又/d 再/d 拜/v 了/ule 一次/mq 。/w 而/cc 甄珍/nr 则/d 与/cc 儿子/n 刘子千/nr 于/p 下午/t 到场/vi 。/w 早/a 前/f 因/p 竞选/v 演艺/n 人/n 协会/nis 会长/nnt 被/pbei 拒/vg 的/ude1 黄秋生/nr ,/w 这天/rzt 也/d 前来/vi 悼念/v 邵逸夫/nr ,/w 同/p 场/qv 的/ude1 还有/v 前/f 演艺/n 人/n 协会/nis 会长/nnt 曾志伟/nr 和/cc 演艺/n 人/n 协会/nis 秘书长/nnt 陈芷菁/nr 。/w 此前/t 曾/d 公开/ad 炮轰/v 称/vn 与/cc 陈芷菁/nr 很难/d 合作/vn ,/w 当天/t 两人/mq 同/p 场/qv 是否/v 有/vyou 进一步/d 交流/vn ,/w 对此/d 黄秋生/nr 笑/v 称/vn :/w “/w 我/rr 来/vf 躹/nz 躬/vg 的/ude1 ,/w 交/v 什么/ry 流/v ?/w ”/w 
