本文/r 导读/vn ：/w 爱情/n 美剧/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 于/p 昨晚/t （/w 1月17日/t )/w 登陆/vi 安徽/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 东方/s 、/w 湖北/ns 四大/n 卫视/n 黄金档/nr ，/w 很多/m 忠实/a 观众/n 表示/v 开头/n [两/q 集/q]/mq 非常/d 精彩/a ，/w 被/pbei 笑/v 到/v 、/w 被/pbei 感动/v 到/v 、/w 被/pbei 萌/vg 到/v ，/w 一定会/nz 继续/v 追/v 下去/vf 。/w 
悠悠/z 一秒/t 变/v 柯南/nrf 
“/w 黄辉冯/nr ”/w 猛戳/nz 笑点/nz 观众/n ：/w 笑/v 疯/vi 了/ule 
《/w 爱情/n 公告/n 4/m 》/w [第一/m 集/q]/mq 从/p [第三/m 季/ng]/mq 结局/n 处/n 无缝连接/gi ，/w “/w 曾小贤/nr 的/ude1 选择/vn ”/w 、/w “/w 美/b 嘉/b 的/ude1 验孕棒/nz ”/w [两/q 大/a]/mq 悬念/n 首先/d 铺开/v 进展/vn 。/w 原来/d 曾小贤/nr 并/cc 没有/v 直接/ad 选择/v 进/vn 一/m 菲/b 或者/c 诺/ng 澜/ng 的/ude1 房间/n ，/w 而是/c 下/f 楼/n 买了/v 红花油/nhm ，/w 在/p 买/v 红花/n 游/v 的/ude1 路上/s 碰到/v 一个/mq 卖/v 跌打/nhm 药/n 的/ude1 “/w 郎中/nnt ”/w ，/w 此人/r 操/v 一口/mq 南方/s 口音/n ，/w 自称/v “/w 黄辉冯/nr ”/w ，/w 制造/vn 出/vf 不少/m 笑点/nz ，/w 其中/rz 他/rr 与/cc 胡一菲/nr 之间/f 的/ude1 一段/mq 关于/p “/w 福/n 小姐/n ”/w 和/cc “/w 一辉/nz ”/w 的/ude1 对话/vn 让/v 很多/m 观众/n 表示/v “/w 笑/v 疯/vi 了/ule ”/w 。/w 
“/w 黑影/n 君/ng ”/w 惊喜/a 现身/v 观众/n ：/w 萌/vg 惨/a 了/ule 
关于/p 美/b 嘉/b 的/ude1 验孕棒/nz 的/ude1 [遗留/v 问题/n]/nz ，/w 本季/nz 安排/v 了/ule [关谷/nr 神奇/a]/nz 和/cc 唐悠悠/nr 一同/d “/w 破案/vi ”/w ，/w 以此/d 解开/v 谜底/n 。/w 在/p 搜集/v 了/ule 卫生间/n 垃圾桶/n 里/f 的/ude1 验孕棒/nz 、/w [半/m 块/q]/mq 巧克力/nf 、/w 快递/v 单/b 后/f ，/w 关谷/nr 决定/v 从/p 盘问/v 快递/vn 员/ng 到底/d 是/vshi 谁/ry 收/v 的/ude1 快递/vn 着手/v ，/w 由此/d 寻找/v 线索/n ，/w 而/cc 美/b 嘉/b 则/d 立即/d 采取/v 行动/vn ，/w 通过/p “/w 色诱/nz ”/w 快递/v 员/ng 来/vf 干扰/v 关谷/nr 的/ude1 “/w 查案/v ”/w ，/w 于是/cc ，/w 被/pbei “/w 洗脑/nz ”/w 后/f 快递/v 员/ng 对/p 关谷/nr 进行/vn 了/ule 一番/mq 描述/v 后/f ，/w 一个/mq 只有/c 两眼/mq 发光/vi 、/w 全身/n 黑衣/n 的/ude1 “/w 黑影/n 君/ng ”/w 登场/vi 了/ule 。/w 据悉/v ，/w “/w 黑影/n 君/ng ”/w 的/ude1 造型/n 取材/vi 于/p 《/w [名/q 侦探/nnd 柯南/nrf]/nz 》/w ，/w 不少/m 动漫/n 迷/v 看到/v 后/f 都/d 似乎/d 找到/v 了/ule 共鸣/vn ，/w 都/d 对/p 编剧/nnt 的/ude1 这个/rz 创意/n 大大/d 点/qt 赞/vg 。/w “/w 黑影/n 君/ng ”/w 不仅/c 造型/n 可爱/a ，/w 而且/c 还/d 傲娇/vi 地/ude2 “/w 调戏/v ”/w 快递/v 员/ng ，/w 很多/m 观众/n 大/a 呼/v “/w 萌/vg 惨/a 了/ule ”/w 。/w 
“/w 唐柯南/nr ”/w 一秒/t 换装/nz 观众/n ：/w 惊呆/v 了/ule 
除了/p “/w 黑影/n 君/ng ”/w 的/ude1 出现/vn ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 对/p 《/w [名/q 侦探/nnd 柯南/nrf]/nz 》/w 的/ude1 致敬/vi 方式/n 还包括/nz 墙上/s 贴满/v 了/ule 与/cc 之/uzhi 相关/vn 的/ude1 海报/n ，/w 不过/c 最亮/nz 的/ude1 则/d 要/v 属/v 唐悠悠/nr 一秒/t 变/v 柯南/nrf 的/ude1 场景/n 了/ule 。/w 美/b 嘉/b 在/p 唐悠悠/nr 面前/f 说漏嘴/nz ，/w 让/v 悠悠/z 领悟/v 到/v 了/ule 线索/n 之间/f 的/ude1 关系/n ，/w 瞬间/n 变装/nz 成为/v “/w 工藤新一/nrj ”/w ，/w 将/d “/w 案情/n ”/w 细节/n 一一/m 串联/v ，/w 得出/v 美/b 嘉/b 就是/v 验孕棒/nz 主人/n 的/ude1 结论/n ，/w 最终/d “/w 真相大白/vl ”/w 。/w 观众/n 对于/p 唐悠悠/nr 一秒/t 变/v 柯南/nrf 的/ude1 场景/n 都/d 表示/v “/w 惊呆/v 了/ule ”/w ，/w 有/vyou 网友/n 留言/n ：/w “/w 唐悠悠/nr 太/d 帅/ng 了/ule ，/w 变成/v 柯南/nrf 毫不/d 违/vg 和/cc ！/w ”/w 
