梁家辉/nr 
陈羽凡/nr 白百何/nr 夫妇/n 
1月16日/t 下午/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 进行/vn 了/ule [首次/m 联/vg]/mq 排/v 合成/vn ，/w 联/vg 排/v 的/ude1 节目单/n 也/d 首/q 度/qv 曝光/vi 。/w 其中/rz 歌舞/n 类/q 节目/n 中/f ，/w 除了/p 此前/t 曝光/vi 的/ude1 崔健/nr 、/w 王铮亮/nr 、/w 张靓颖/nr 、/w 姚贝娜/nr 等/udeng 人/n 将/d 献歌/nz ，/w 影帝/n 梁家辉/nr 也/d 将/d 秀/ag 唱功/nz 。/w 此外/c ，/w 备受/v 关注/vn 的/ude1 语言/n 类/q 节目/n 中/f ，/w 不仅/c 有/vyou 永不/d 缺席/vi 的/ude1 冯巩/nr 和/cc 春晚/n 熟面孔/nz 蔡明/nr 、/w 牛莉/nr 等/udeng ，/w 张国立/nr 也/d 将/d 表演/vn 一段/mq 快板书/nz 。/w 据悉/v ，/w 央视/j 春晚/n 在/p 大年三十/t 之前/f 还/d 将/d 进行/vn 至少/d [5/m 次/qv]/mq 联/vg 排/v 。/w 
歌舞/n 类/q 
亮点/n 一/m ：/w 摇滚/n 教父/n 崔健/nr 首/q 登台/vi 
从/p 曝光/vi 的/ude1 央视/j 马/n 年/qt [春晚/n 节目单/n]/nz 看/v ，/w 在/p 歌舞/n 类/q 节目/n 中/f ，/w 亮点/n 之一/rz 的/ude1 就是/v [摇滚/n 歌手/nnt]/nz 的/ude1 登台/vi 献/v 唱/v ，/w 而且/c 其中/rz 之一/rz 的/ude1 [摇滚/n 歌手/nnt]/nz 还是/c 被/pbei 誉为/v [中国/ns 摇滚/n]/nz 教父/n 的/ude1 崔健/nr 。/w 此前/t 曾/d 曝/vg 出/vf 崔健/nr 将/d 演唱/v 代表作/n 《/w 一无所有/vl 》/w 。/w 不过/c ，/w 据悉/v 目前/t 已/d 改为/v 《/w [花房/n 姑娘/n]/nz 》/w 。/w 
亮点/n 二/m ：/w 梁家辉/nr 黄渤/nr 秀/ag 唱功/nz 
历年/n 春晚/n 都会/n 邀请/v 知名/a 影视明星/nnd 秀/ag 唱功/nz ，/w 今年/t 也/d 不/d 例外/vi ，/w 除了/p 此前/t 媒体/n 曝/vg 出/vf 黄渤/nr 将/d 演唱/v 一首/mq 关于/p 梦想/n 的/ude1 [原创/b 歌曲/n]/nz ，/w 有/vyou 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w [另一/m 位/q]/mq 影帝/n 梁家辉/nr 也/d 将/d 亮相/vi ，/w 据悉/v ，/w 他/rr 将/d 与/cc 陈慧琳/nr 一起/s 演唱/v 名为/v 《/w 最好/d 的/ude1 夜晚/n 》/w 的/ude1 新歌/n ，/w 两人/mq 还/d 将/d 大跳/nz 华尔兹/nrf 。/w 
此外/c ，/w 往/p 年/qt 春晚/n 中/f 启用/v 的/ude1 明星/nnd 夫妻/n 共/d 唱/v 一首歌/mq ，/w 今年/t 也/d 会/v 继续/v 沿用/v 。/w 像/v 歌曲/n 《/w 平凡/a 相恋/v 》/w 中/f ，/w 陈羽凡/nr 、/w 白百何/nr 等/udeng 演艺圈/n 夫妻/n 都会/n 加盟/v 演唱/vn 。/w 而/cc 在/p 向/p 老一辈/n 致敬/vi 的/ude1 “/w 致/v 青春/n ”/w 板块/n 中/f ，/w 孙楠/nr 将/d 会/v 再唱/nz 经典/n 革命/vn 老歌/nz 《/w 万泉河/ns 水/n 》/w ，/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 将/d 带来/v 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 的/ude1 选段/n ，/w 至于/p 电影/n 《/w [英雄/n 儿女/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 主题曲/n 《/w [英雄/n 赞歌/n]/nz 》/w ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 则/d 启用/v 了/ule 一/m 名叫/v 王芳/nr 的/ude1 新人/n 来/vf 演唱/v 。/w 
