据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月16日/t 报道/v ，/w 英国/ns 现年/n [69/m 岁/qt]/mq 的/ude1 肯特麦克尔/nrf 王妃/nnd 为/p 唱歌/vi 疯狂/a ，/w 却/d 遭到/v 朋友/n 反对/v 。/w 他们/rr “/w 禁止/v ”/w 她/rr 在/p 电台/nis 或/c 电视/n 一/m 展/vg 歌喉/n 。/w 
肯特迈克尔/nrf 王妃/nnd 是/vshi 英国/ns [乔治/nrf 五世/nz]/nz 国王/nnt 的/ude1 孙媳/nr 。/w 她/rr 同时/c 也/d 是/vshi 一名/mq 成功/a 的/ude1 [室内/s 设计师/nnt]/nnd 兼/v 作家/nnt 。/w 由于/p 其/rz 前卫/nnt 的/ude1 个性/n ，/w 人/n 送/v 风雅/a 绰号/n “/w 时髦/a 王妃/nnd ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 王妃/nnd 喜爱/v 钢琴/n ，/w 常/d 在/p 肯辛顿/nrf 皇宫/n 举行/v 歌唱/vn 聚会/vi 。/w 尽管/c 缺席/vi 第四/m 频道/n 举办/v 的/ude1 演出/vn ，/w 但/c 王妃/nnd 表示/v 她/rr 很/d 想/v 去/vf 只是/d 被/pbei “/w 禁足/nz ”/w 了/ule 。/w 近日/t 这位/r “/w 时髦/a 王妃/nnd ”/w 正/d 打算/v 买/v 一台/mq 卡拉/nrf ok/x 机/ng 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 毕艳红/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
