网友/n 与/cc 孙杨/nr 合影/vi 
“/w 我/rr 遇到/v 孙杨啦/nr ！/w 个子/n 特别/d 高/a ，/w 很帅/nz 。/w 之前/f [无证/nz 驾驶/v]/nz 那个/rz ，/w 游泳/vn [奥运/n 冠军/nnt]/nz 。/w ”/w 昨天/t 快报/n 接到/v 热心/a 女/b 读者/n 郭/nz 姑娘/n 的/ude1 微信/nz 信息/n ：/w “/w 我/rr 正在/d 黄龙/ns 学车/v 呢/y 。/w 孙杨/nr 就/d 在/p 我/rr 旁边/f 的/ude1 一辆/mq 朗逸/nz 车里/d 。/w 真的/d 。/w 他/rr 也/d 在/p 学车/v 。/w ”/w 
经/p 记者/nnt 了解/v ，/w 孙杨/nr 近期/t 确实/ad 正在/d 杭州/ns 学开车/nz ，/w 而且/c 很可能/nz 明天/t 参加/v 路/n 考/v 。/w 如果/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 孙/ng 杨过/nr 完/vi 年/qt 就/d 能/v 正式/ad 领到/v 驾驶证/n 了/ule 。/w 
孙杨/nr 学车/v 已经/d 半个月/mq 
教练/nnt 反映/v 他/rr 车技/n 不错/a 
郭姑娘/nr 说/v ，/w 昨天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 她/rr 在/p [黄龙/ns 体育/n 中心/nis]/nt 的/ude1 一个/mq 驾校/nis 训练场/n 里/f ，/w 看见/v 一个/mq 学员/nnt 很/d 像/v [奥运/n 冠军/nnt]/nz 孙杨/nr ，/w 开/v 的/ude1 是/vshi 一辆/mq 自动挡/nz 朗逸/nz 教练车/n 。/w 
该/rz 驾校/nis 的/ude1 一位/mq 负责/v 招生/vn 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w 孙杨/nr 确实/ad 在/p 他们/rr 学校/nis 学车/v ，/w 但/c 不愿/nz 透露/v 更多/ad 信息/n 。/w 
记者/nnt 采访/v 了/ule 该/rz 驾校/nis 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 教练/nnt ，/w 他们/rr 都/d 表示/v 知道/v 孙杨/nr 在/p 黄龙练/nr 车/n 的/ude1 事/n ，/w 称/v 他/rr 已经/d 练/v 车/n [四/m 五/m 次/qv]/mq 了/ule 。/w 
一位/mq 资深/b 教练/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 孙杨/nr 报名/vi 学车/v 已经/d 半个月/mq 了/ule 。/w 自己/rr 到/v 办公室/nis 里/f 填/v 的/ude1 单子/n ，/w 教练/nnt 也/d 是/vshi 自己/rr 选/v 的/ude1 。/w 他/rr 爸爸/n 陪着/v 一起来/nz 的/ude1 ！/w ”/w 
[黄龙/ns 体育/n 中心/nis]/nt 一位/mq 保安/b 也/d 说/v ：/w “/w 半个月/mq 里/f ，/w 我/rr 见/v 了/ule 孙杨/nr [三/m 四/m 次/qv]/mq 。/w 我们/rr 这里/rzs 演出/vn 多/a ，/w 什么/ry 明星/nnd 没/d 见过/v 。/w 孙/ng 杨么/nr ，/w 跟/p 平常/a 学员/nnt 差不多/al 咯/y 。/w 又/d 不是/c 美女/n ，/w 就/d 没/d 合影/vi 了/ule 。/w ”/w 
教练/nnt 们/k 都/d 说/v 见过/v 孙杨/nr 开车/vi ，/w 普遍/ad 评价/v 车技/n 还/d 不错/a 。/w “/w 理论/n 考/v 应该/v 早就/d 考/v 过/uguo 了/ule 。/w 我/rr 看/v 他/rr 么/y ，/w 其实/d 早就/d 会/v 开车/vn 了/ule 。/w ”/w 一位/mq 教练/nnt 说/v 。/w 
