据/p 台湾/ns 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 学/v 测/v (/w 注/v ，/w 学/v 测/v 为/p 台湾/ns 的/ude1 一种/mq 大型/b 考试/vn ，/w 用于/v 测验/vn [高中/nis 学生/nnt]/nz 是否/v 具备/v 基本/a 的/ude1 知识/n 以/p 进入/v 台湾/ns 各/rz 大学/nis 就读/vi )/w 今天/t 登场/vi ，/w [第一/m 堂/ng]/mq 考/v 语文/n ，/w 许多/mq 学生/nnt 都/d 反应/vn 题目/n 不难/d ，/w 只是/d 文言文/n 的/ude1 比率/n 较高/ad 。/w 圆/v 仔/ng 、/w [黄色/n 小鸭/nz]/nz 、/w 《/w [后宫/n 甄嬛传/nz]/nz 》/w 、/w 乐生/nr 古迹/n 都/d 入/v 题/n ，/w 让/v 考生/n 觉得/v 很/d 活泼/a 有趣/a 。/w 
虽然/c 这些/rz 都/d 只/d 出现/v 在/p 题目/n 叙述/v ，/w 但/c 有/vyou 考生/n 表示/v ，/w 看到/v 题目/n 出现/v 华妃/nr 陪/v 皇后/nnd 看戏/vn ，/w 藉/vg 剧情/n 讽刺/v 皇后/nnd 是/vshi 庶出/b 身份/n ，/w 很/d 庆幸/v 自己/rr 看过/v 这部/r 电视剧/n 。/w 
试题/n 有/vyou 现代感/n 
多/a 名/q 考生/n 表示/v ，/w 多/a 选题/n 文言文/n 偏多/nz ，/w 比较/d 不好/a 答/v 。/w 但/c 难题/n 中/f 仍/d 出现/v 很/d 有/vyou 现代感/n 的/ude1 题目/n ，/w 如/v 圆/v 仔/ng 、/w [黄色/n 小鸭/nz]/nz 、/w 《/w [后宫/n 甄嬛传/nz]/nz 》/w 等/udeng ，/w 还/d 出现/v 武侠小说/n 中/f 的/ude1 欧阳锋/nr 、/w 郭靖/nr 、/w 黄蓉/n 、/w [降龙/ns 十八掌/nz]/nz ，/w 很/d 贴近/v 高中生/nnd 的/ude1 生活/vn 。/w 
[师大/nis 附中/j]/nz 林姓/nz 考生/n 表示/v ，/w 今年/t 考题/n 让/v 她/rr 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 ，/w 就是/v 出/vf 了/ule 《/w [后宫/n 甄嬛传/nz]/nz 》/w 华妃/nr 陪/v 皇后/nnd 欣赏/v 戏剧/n ，/w 华妃/nr 讽刺/v 皇后/nnd 庶出/b ，/w 答/v 起来/vf 不难/d ，/w 但/c 其他/rzv 考题/n 文言文/n 有些/rz 多/a ，/w 题目/n 有点/d 难/a 。/w 
开/v 南/b 高工/nnt 游姓/nz 考生/n 说/v ，/w 单选题/nz 要/v 找出/v [正确/a 答案/n]/nz 都/d 蛮/d 容易/ad ，/w 但/c 多/a 选题/n 文言文/n 比重/n 高/a ，/w 必须/d 花/n 时间/n 仔细/ad 答题/vn ，/w 但/c 整体而言/dl 难度/n 不算/v 太高/d 。/w [高雄/ns 中学/nis]/nt 学生/nnt 傅楷轩/nr 分析/vn ，/w 文言文/n 分量/n 较重/d ，/w 与/cc 往/p 年/qt 白话文/n 考题/n 居多/vi 不同/a ，/w 文章/n 分析/v 部分/n 的/ude1 考题/n 也/d 偏/d 难/a 。/w 
考生/n ：/w 比/p 往/p 年/qt 难/a 
仁/ag 武/ag 高中/nis 考生/n 戴维德/nrf 也/d 认为/v ，/w 考题/n 比起/v 往/p 年/qt 难/a 。/w 中/f [一/d 中/f]/mq 考生/n 苏诣伦/nr 也/d 说/v ，/w 考题/n 比/p 去年/t 简单/a ，/w “/w 甄嬛传/nz ”/w 入/v 题/n ，/w 他/rr 刚好/d 看过/v 电视剧/n ，/w 觉得/v 很/d 有趣/a 。/w 
[武陵/ns 高中/nis]/nt 校长/nnt 林继生/nr 上午/t 到/v 考场/n 为/p 学生/nnt 加油/vi ，/w 他/rr 说/v ，/w 非/b 选题/n 部分/n ，/w 有/vyou 比较/d 古代/t 、/w 现代/ntc 旅游/vn 的/ude1 差异/n 。/w [另一/m 题/n]/mq 则/d 出自/v 出师表/nz 中/f 的/ude1 诸葛亮/nr 说法/n ，/w 自然/n 组/n 学生/nnt 觉得/v 难/a 了/ule 些/q ，/w 社会/n 组/n 学生/nnt 认为/v 难易/nz 适中/a 。/w 
