据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台南/ns 地/ude2 检署/nz 破获/v 人口/n 贩运/v 集团/nis ，/w 救出/vf [35/m 名/q]/mq 菲律宾/nsf 女子/n ，/w 这些/rz 女子/n 被/pbei 控制/vn 在/p 台南/ns Kiss/x 和/cc 高雄/ns Yes/x 等/udeng 夜店/nz 从事/vi 性交易/nz ，/w 调查/v 人员/n 扮/v 顾客/n 暗中/d 录/ng 下/f 她们/rr 在/p 店/n 内/f 与/cc 顾客/n 猥亵/v 画面/n 佐证/n ，/w 前天/n 带回/v 夜店/nz 负责人/nnt 洪某/nr 及/cc [7/m 名/q]/mq 员工/n ，/w 检/ng 方/q 讯/ng 后/f ，/w 谕令/nz 洪/ng 嫌/v [100/m 万元/q]/mq (/w 新台币/nz ，/w 下同/vi )/w 交保/nz ，/w [35/m 名/q]/mq 菲律宾/nsf 女舞者/nz 送/v “/w 移民/n 署/ng ”/w 安置/vn 。/w 
检/ng 方/q 说/v ，/w 到/v 过/uguo 菲律宾/nsf 马尼拉/nsf 夜店/nz 的/ude1 民众/n ，/w 都/d 对/p 当地/s 钢管/n 舞者/nnt 的/ude1 情色/nz 演出/v 印象/n 深刻/a ，/w 南/b 台湾/ns 夜店/nz 业/ng 者/k 洪/ng 某/rz 以/p 专业/n 舞者/nnt 名义/n ，/w 向/p “/w 劳委会/nz ”/w 申请/v 工作/vn 许可证/n ，/w 招募/v 菲/b 籍/ng 女子/n 来/vf 台/q 从事/vi 舞台/n 表演/vn 工作/vn 。/w 
洪/ng 利用/v 菲律宾/nsf “/w 舞者/nnt ”/w ，/w 对/p 台湾/ns 环境/n 陌生/a 举目无亲/vl 和/cc 不/d 熟悉/v 语言/n 等/udeng 困境/n ，/w 以/p 扣留/v 护照/n 、/w 工作/vn 契约/n 等/udeng 身分/n 证明/v 文件/n 方式/n ，/w 威胁利诱/nz 她们/rr 从事/vi 性交易/nz ，/w 并/cc 要/v 她们/rr 在/p 台南/ns 、/w 高雄/ns 等/udeng 夜店/nz 轮流/vd 演出/vn ，/w 洪/ng 嫌/v 也/d 在/p 台南市/ns 安平区/ns 经营/vn Kiss/x 表演/vn 秀/ag 酒吧/nis 。/w 
洪/ng 某/rz 在/p 安平/ns 开设/v 的/ude1 Kiss/x 表演/vn 秀/ag PUB/x ，/w 就位/vi 在/p 台南/ns 市府/n 附近/f ，/w 号称/v 是/vshi 大/a 台南/ns 地区/n [第一/m 家/q]/mq 多元化/vn 复合/vn 式/k 的/ude1 休闲/vn [娱乐/vn 场所/n]/nz ，/w 强调/v 提供/v 冶艳/nz 钢管/n 辣妹/nz 秀/ag ，/w 以及/cc 现场/s LIVE/x 的/ude1 国际级/b [综艺/b 节目/n]/nz ，/w 还/d 透过/v 密集/a [广告/n 宣传/vn]/nz 车/n ，/w 到处/d 在/p 招揽/v 消费者/n ，/w 台南市/ns 警/ng 四/m 分局/nis 曾/d 多次/mq 取缔/v ，/w 但/c 最后/f 都/d 判/v 无罪/vi 。/w 
台南/ns 地/ude2 检署/nz 检察官/nnt 李骏逸/nr 半年/mq 前/f 指挥/v 台北/ns 、/w [台南市/ns 调查处/nis]/nt 等/udeng 单位/n 暗中/d 搜/v 证/n ，/w 终于/d 在/p Kiss/x 和/cc Yes/x 等/udeng 夜店/nz ，/w 录/ng 下/f 这些/rz 菲律宾/nsf 女舞者/nz 在/p 店/n 内/f 与/cc 顾客/n 猥亵/v 镜头/n ，/w 前天/n 展开/v 大/a 搜索/vn ，/w 带回/v 洪/ng 某/rz 等/udeng [8/m 人/n]/mq 和/cc [35/m 名/q]/mq 菲律宾/nsf 女郎/n 。/w 
检/ng 调/v 指出/v ，/w 洪/ng 某/rz 除/p 要求/n 菲律宾/nsf 女舞者/nz 在/p 夜店/nz 内/f ，/w 供/vi 顾客/n 坐/v 大腿/n 等/udeng 赚取/v 小费/n 外/f ，/w 还/d 规定/n 每人/r 每晚/r 至少/d 须/d 赚/v [2000/m 元/q]/mq 小费/n ，/w 每月/r 小费/n 业绩/n 需/v 达/v [7/m 至/p 9/m 万元/q]/mq ，/w 如果/c 业绩/n 无法/v 达成/vn 即/v 遭/v 洪/ng 以/p 迟到/vi 等/udeng 名目/n 扣/v 薪/ng 或/c 遣返/v ，/w 女舞者/nz 只能/v 领到/v [15000/m 元/q]/mq 薪水/n 和/cc 小费/n 的/ude1 [3/m 成/v]/mq ，/w 等于/v [变相/vd 剥削/vn]/nz 。/w 
而/cc 为/p 防/v 舞者/nnt 暗杠/nz 小费/n 和/cc 摸鱼/nz ，/w 洪/ng 在/p 店/n 内/f 各个/rz 角落/n 安装/v 监视器/n ，/w 加以/vx 监控/vn ，/w 不过/c 也/d 因此/c 让/v 检/ng 方/q 得以/v 掌握/vn 其/rz 罪证/n ，/w 全/a 案/ng 刻/v 由/p 检/ng 方/q 扩大/v 侦办/nz 中/f 。/w 
