据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [央/vg 广/a 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 近日/t ，/w 在/p 南京/ns 江宁/nr 、/w 镇江/ns 句容/ns 交界/vi 的/ude1 秦淮河/ns 源头/n 发现/v 大批/m 鱼虾/n 死亡/vi ，/w 死鱼/nz 带/v 绵延/vn 数/n 公里/q ，/w 沿线/f 居民/n 争相/d 捕捞/vn ，/w 污染/v 原因/n 莫衷一是/vl 。/w 
据/p 参与/v 应急/vn 处置/vn 的/ude1 南京市/ns 江宁区/ns [淳化/ns 街道/ns]/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 昨天/t 当地/s 组织/n 人力/n 对/p 河道/n 中/f 的/ude1 死鱼/nz 进行/vn 了/ule 集中/v 打捞/v ，/w 之后/f 进行/vn 了/ule 深/a 埋/v 等/udeng [无害化/vn 处理/vn]/nz 。/w 目前/t 大批/m 死鱼/nz 已经/d 基本/a 处理/vn 完毕/vi ，/w 同时/c 已经/d 派出/v 了/ule 环保所/nis 、/w 工商所/nis 、/w 市/n 安办/nz 到/v 市场/n 上/f [进行/vn 检查/vn]/nz 并/cc 张贴/v 通知/n ，/w 提醒/v 居民/n 不要/d 使用/v 来路不明/vl 的/ude1 鱼虾/n 。/w 目前/t 没有/v 接到/v 人员/n 使用/v 污染/vn 鱼虾/n 中毒/vi 的/ude1 报告/n 。/w 
该/rz [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 南京/ns 江宁区/ns 醇化/nz 街道/ns 沿河/ns 地区/n 没有/v 污染/vn 企业/n 和/cc 污染源/n ，/w 基本/a 可以/v 认定/vn 这次/r 事故/n 导致/v 鱼虾/n 大量/m 死亡/vi 的/ude1 污染源/n 是/vshi 在/p 上游/f ，/w 也/d 就是/v 镇江/ns 句容/ns 企业/n 排放/vn 的/ude1 污水/n 。/w 目前/t [南京市/ns 环保局/nis]/nto 和/cc 江宁区/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 已经/d 到/v 现场/s 提取/v 了/ule 水样/n ，/w 已/d 于/p 昨天/t 送检/v 。/w 
作为/p 一个/mq 跨界/nz 的/ude1 污染/vn 事件/n ，/w 在/p 南京/ns 方面/n 调查/vn 的/ude1 同时/c ，/w 镇江/ns 句容/ns 也/d 在/p 积极/ad 的/ude1 寻找/v 原因/n 。/w [句容/ns 环保局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 否认/v 了/ule 南京/ns 居民/n 认为/v 的/ude1 句容/ns 企业/n 排污/vn 造成/v 事件/n 的/ude1 说法/n ，/w 认为/v 是/vshi 有人/r 在/p 河边/s 违法/vn 倾倒/vi 有毒/vn 的/ude1 物品/n 所/usuo 导致/v 事情/n 发生/v 。/w 他们/rr 的/ude1 理由/n 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ，/w 14日/t 环保/n 人员/n 在/p 现场/s 勘察/vn 发现/v ，/w 死鱼/nz 只是/d 出现/v 在/p 这/rzv 条/q 河道/n 与/cc [104/m 国道/n]/mq 交叉/v 处/n 的/ude1 一座/mq 桥/n 的/ude1 下游/f ，/w 上游/f 没有/v 出现/vn 任何/rz 死鱼/nz 的/ude1 情况/n 。/w 如果/c 说/v 企业/n 排污/vn 上游/f 也/d 应该/v 出现/vn 疑似/nz 情况/n ，/w 所以/c 说/v 以/p 桥/n 为/p 界/n 说明了/v 这/rzv 座/q 桥/n 正是/v 污染/vn 发生/v 的/ude1 原因/n 。/w 同时/c 因为/c 这/rzv 座/q 桥/n 新近/d 筑成/v ，/w 没有/v 监控/vn 也/d 没有/v 护栏/n ，/w 所以/c 怀疑/v 有人/r 利用/v 这个/rz 便利/an ，/w 开车/vi 在/p 桥/n 上朝/v 河/n 中/f 倾倒/vi 了/ule 有毒/vn 物品/n ，/w 估计/v 至少/d 倾倒/vi 了/ule 一个/mq 槽罐车/nz 的/ude1 污染物/n 。/w [句容/ns 渔政/nis]/nt 部门/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 认同/vn 了/ule 这/rzv 一/m 说法/n ，/w 表示/v 这些/rz 死鱼/nz 各个/rz 张/q 大/a 了/ule 嘴巴/n ，/w 急性中毒/gb 的/ude1 症状/n 比较/d 明显/a 。/w 
目前/t 句容/ns 警方/n 已经/d 介入/v 了/ule 调查/vn ，/w 同时/c 两地/n 共同/d 上级/n 的/ude1 环保/n 部门/n ，/w 也/d 就是/v [江苏省/ns 环保厅/nis]/nto 目前/t 还/d 没有/v 对/p 这个/rz 事情/n 的/ude1 通报/vn 。/w 
记者/nnt 注意到/v ，/w 秦淮河/ns 源头/n 这次/r 河道/n 发生/v 污染/vn 事件/n 也/d 已经/d 不是/c 第一次/mq 发生/v 了/ule ，/w 南京/ns 一位/mq 社区/n 干部/nnt 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 死鱼/nz 事件/n 每年/r 都会/n 发生/v 好几次/d ，/w 只是/d 这次/r 特别/d 的/ude1 严重/a 。/w 经过/p 这个/rz 事件/n 这段/r 河道/n 里/f 的/ude1 鱼/n 基本/a 就/d 死光/nz 了/ule ，/w 沿河/ns 有/vyou [十/m 多个/mq]/mq 自然村/n ，/w 虽然/c 吃水/n 不/d 靠/v 河水/n ，/w 但是/c [农田/n 灌溉/vn]/nz 也/d 需要/v 清洁/a 的/ude1 河水/n ，/w 希望/v 通过/p 这个/rz 事件/n [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 上下游/f 一起/s 努力/ad 来/vf 消除/v 污染/vn 。/w （/w 记者/nnt 景明/nr ）/w 
