[中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 洪磊/nr 在/p 17日/t 的/ude1 例行/vn 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 期待/v [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 南北/f 双方/n 相互/d 释放/v 善意/n ，/w 推动/v 地区/n 局势/n 缓和/v 。/w 
对/p 韩国/nsf 和/cc 美国/nsf 来说/uls ，/w “/w 朝鲜/nsf 内部/f 局势/n 如何/ryv ”/w 是/vshi 他们/rr 做出/v 决策/vn 的/ude1 重要/a 依据/n ，/w 目前/t 主流/n 的/ude1 观点/n 仍然/d 认为/v ，/w “/w 朝鲜/nsf 更加/d 不/d 稳定/an ”/w 、/w “/w 更加/d 不可/v 预测/vn ”/w 。/w 韩联社/nr 17日/t 报道/v 称/vn ，/w 朝鲜/nsf 去年/t 12月/t 处决/v 原/b “/w [二/m 号/q 人物/n]/nz ”/w 张成泽/nr 后/f ，/w 一直/d 没有/v 停止/v 对/p 其/rz [残余/n 势力/n]/nz 的/ude1 清洗/vn 。/w 据/p 韩联社/nr 17日/t 掌握/v 的/ude1 信息/n ，/w 张成泽/nr 的/ude1 亲信/n 、/w [朝鲜/nsf 劳动党/n]/nt 副部长/nnt 朴春弘/nr 和/cc 梁靑松/nr 疑似/nz 遭到/v 肃清/v 。/w 
韩国/nsf 《/w [东亚/ns 日报/n]/nz 》/w 17日/t 在/p 头版/n 刊出/v 对/p 美国/nsf 驻/v 韩/b 大使/nnt 金/b 成/v 的/ude1 专访/vn 称/v ，/w 韩美/nr 需/v 增强/vn 防卫/vn 力量/n 为/p 朝鲜/nsf 剧变/vi 做/v 准备/vn 。/w 金/b 成/v 表示/vn ，/w “/w 过于/d 集中/v 在/p 一种/mq 可能性/n 是/vshi 不/d 明智/a 的/ude1 ，/w 但/c 为/p 具备/v 朝鲜/nsf 实际/n 发生/v 内乱/n 时/ng 的/ude1 有效/a [应对/v 能力/n]/nz ，/w 正在/d 强化/v 韩美/nr 合作/vn 。/w ”/w 
“/w 朝鲜/nsf 政权/n 前景/n 的/ude1 最大/gm 问题/n 是/vshi 金正恩/nr 现在/t 是否/v 觉得/v 权力/n 巩固/v 了/ule ，/w 抑或/c 是/vshi 觉得/v 地位/n 仍然/d 不稳/nz 。/w ”/w 《/w [美国/nsf 新闻/n 与/cc 世界/n 报道/v]/nz 》/w 分析/vn 说/v ，/w 今年/t 朝/tg 韩/b 进行/vn 接触/v 和/cc 举行/v 一些/mq 会谈/vi 是/vshi 可能/v 的/ude1 ，/w 但/c 也/d 可能会/nz 是/vshi 困难/an 的/ude1 一年/mq 。/w 如果/c 朝鲜/nsf 在/p 今后一/t 两年/mq 内/f 不/d 进行/vn [另一/m 次/qv]/mq 核试验/n 反倒/d 令人/v 意外/a 。/w 随着/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 局势/n 不稳定性/gm 增加/v ，/w 美国/nsf [1/m 月初/t]/mq 宣布/v 向/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 增兵/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 美国/nsf 试图/v 平息/vn 在/p [太平洋/ns 地区/n]/nz 可以/v 预见/vn 到/v 的/ude1 不/d 稳定/an 。/w 
《/w 韩国/nsf 先驱报/nz 》/w 评论/n 说/v ，/w 美国/nsf 近日/t 增强/v 在/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 的/ude1 驻军/n 实力/n ，/w 这/rzv 一/m 举动/n 首要/b 目的/n 是/vshi 为了/p 更好/d 地/ude2 威慑/vn 朝鲜/nsf ，/w 并/cc 防止/v 朝/tg 韩/b 之间/f 的/ude1 任何/rz 冲突/vn 升级/vi 为/p [全面/ad 战争/n]/nz 。/w 但/c 也/d 将/d 来自/v 中国/ns 的/ude1 潜在/b 威胁/vn 考虑/v 在/p 内/f 。/w 
【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 韩国/nsf 、/w 朝鲜/nsf 、/w 日本/ns 特派/v [特约/b 记者/nnt]/nnt 万宇/nr 李喆/nr 卢昊/nr [环球/n 时报/n]/nz 记者/nnt 郑一真/nr 陈/vg 一/m 】/w 
