[合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz 昨天/t 公告/n 称/v ，/w 商务部/nis [原则/n 同意/v]/nz 惠而浦/nz (/w 中国/ns )/w 投资/v 有限公司/nis 以/p 协议/n 方式/n 受/v 让/v [三/m 洋/ag 电机/n 株式会社/nis]/nt 和/cc 三/m 洋/ag 电机/n (/w 中国/ns )/w 有限公司/nis 持有/v [合肥/ns 荣事达/nz 三/m 洋/ag 电器/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 的/ude1 全部/m 股份/n ，/w 同时/c 以/p 现金/n 认购/v [合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz [非/b 公开/ad 发行/v]/nz 的/ude1 人民币/n 普通股/n (/w A/x 股/q )/w 股票/n 。/w 本/rz 批复/v 自/p 签发/v 之/uzhi 日/b 起/vf 180日/t 内/f 有效/a 。/w 
2013年8月13日/t ，/w 惠而浦/nz 宣布/v 投资/vn 约/d [34/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 通过/p 协议/n 成为/v A/x 股/q 上市公司/nis [合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz 的/ude1 [控股/vn 股东/n]/nz ，/w 持股/vi 51%/m 。/w [合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz 全称/n 为/p [合肥/ns 荣事达/nz 三/m 洋/ag 电器/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc ，/w 于/p 1994年/t 成立/vi 。/w 其/rz 前身/n 是/vshi [合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz 洗衣机/n 有限公司/nis ，/w 1997年10月/t 更名/vi 为/p [合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz [荣事达/nz 电器/n 有限公司/nis]/nt ；/w 2000年1月/t 公司/nis 变更/v 为/p [外商/nnd 投资/vn 股份/n 有限公司/nis]/ntc ，/w 更名/vi 为/p [合肥/ns 荣事达/nz 三/m 洋/ag 电器/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc ；/w 2004年7月/t 在/p 上交所/n [挂牌/vi 上市/vn]/nz 。/w 
超过/v 百年/mq 历史/n 的/ude1 惠而浦/nz 是/vshi 全球/n 白电/nz [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 但/c 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 表现/vn 却/d 逊色/a 不少/m 。/w 目前/t [合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz 拥有/v 帝/ng 度/qv 、/w 三/m 洋/ag 和/cc 荣事达/nz [三/m 大/a]/mq 主力/nnt 品牌/n ，/w 随着/p 惠而浦/nz 的/ude1 加入/vn ，/w 各/rz 大品牌/nz 之间/f 如何/ryv [优势/n 互补/vi]/nz ，/w 实现/v 资源共享/gi ，/w 成为/v 本次/r 并购/vn 留给/v 投资者/nnd 最大/gm 的/ude1 悬念/n 。/w 
[合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz 表示/v ，/w 公司/nis 本次/r [非/b 公开/ad 发行/v 股票/n]/nz 事项/n 尚需/v 取得/v [中国/ns 证券/nis 监督/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt 核准/v 。/w （/w 记者/nnt 陈大名/nr ）/w 
