人民网/nz 芜湖/ns 1月18日/t 电/n （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 吴嫣然/nr ）/w 徽商/nz ，/w 一个/mq 鼎盛/z 时期/n 占有/v 全国/n 总资产/nz 七分/t 之/uzhi 四/m 的/ude1 传奇/n 群体/n ；/w 网商/nz ，/w 一个/mq 2004年/t 浮出水面/v 的/ude1 新时代/nz 商人/nnt 群体/n 代名词/n 。/w “/w 徽商/nz 触网/nz ”/w 既是/c 形势/n 所/usuo 逼/v ，/w 更是/d 潮流/n 所需/nz 。/w 
1月18日/t 下午/t ，/w 安徽省/ns 在/p 芜湖市/ns 召开/v 了/ule [第二/m 届/q]/mq 安徽/ns [网商/nz 大会/n]/nz 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 日前/t ，/w [安徽省/ns 政府/nis]/nto 出台/vi 了/ule 《/w [安徽省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 关于/p 加快/v 发展/vn 电子商务/nnd 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w 。/w 安徽省/ns 现/tg 拥有/v 国家级/b 电子商务/nnd 示范/vn 基地/nis [1/m 个/q]/mq ，/w 国家级/b [电子/n 商务/n 示范/vn 企业/n]/nz [2/m 个/q]/mq 。/w 
会上/n ，/w [安徽省/ns 商务厅/nis]/nto 副厅长/nnt 潘万金/nr 接受/v 了/ule 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 的/ude1 提问/vn 。/w 潘万金/nr 称/v ，/w 安徽/ns 电子商务/nnd 发展/v 整体/n 呈现/v 着/uzhe 平台/n 热/a 、/w 氛围/n 热/a 、/w 转型/vn 热/a 以及/cc 集群/nz 热/a 的/ude1 特点/n 。/w 仅/d 2013年/t ，/w 安徽省/ns 网购/v 载体/n 平台/n 之一/rz 的/ude1 “/w 皖/b 货/n 网上行/nz ”/w ，/w 累计/v [成交/v 金额/n]/nz 达/v [7/m ./w 69/m 亿元/q]/mq 。/w 
潘万金/nr 表示/v ，/w 下/f 一步/mq ，/w 安徽省/ns 商务/n 部门/n 将/d 进一步/d 发挥/v 安徽/ns 电子商务/nnd 示范/vn 城市/n 、/w 示范/vn 基地/nis 和/cc 示范/vn 企业/n 的/ude1 引领/v 作用/n 。/w [充分/ad 发挥/v]/nz [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 的/ude1 能力/n ，/w 利用/v [远程/b 教育网/nz]/nz 的/ude1 优势/n ，/w 加快/v [旅游/vn 资源/n]/nz 、/w [农产品/n 电子/n 商务/n]/nz 等/udeng 平台/n 的/ude1 建设/vn 。/w 
