[合肥/ns 晚报/n]/nz 讯/ng 长丰/ns 人/n 老陈/nz 不堪/v 妻子/n 家暴/nz ，/w 2002年/t 丢下/vf 妻女/n [离家/vi 出走/vi]/nz 来到/v 合肥/ns 。/w 其间/f ，/w 他/rr 遇到/v 女子/n 兰兰/nr ，/w 并/cc 生活/vn 在/p 一起/s 。/w 让/v 老陈/nz 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 10年/t 后/f ，/w 一名/mq 男子/n 自称/v 是/vshi 兰兰/nr 丈夫/n ，/w 并/cc 起诉/v 老陈/nz 涉嫌/v 重婚罪/n 。/w 1月13日/t ，/w [长丰/ns 法院/nis]/nt 审结/v 了/ule 此案/r 。/w 
老陈/nz 原本/d 有/vyou 个/q 幸福/a 美满/a 的/ude1 家庭/n ，/w 然而/c 不知/v 何时/ryt 开始/v ，/w 妻子/n 一/m 吵架/vi 就/d 动手/vi ，/w 弄得/d 他/rr [伤痕/n 累累/z]/nz 。/w 2002年/t ，/w 忍无可忍/vl 的/ude1 老陈/nz 丢下/vf 妻子/n [离家/vi 出走/vi]/nz 来到/v 合肥/ns 打工/vi 。/w 打工/vi 期间/f ，/w 老陈/nz 偶遇/v 曾经/d 的/ude1 邻居/n 兰兰/nr ，/w 得知/v 兰兰/nr 也/d 是/vshi 因/p 丈夫/n 家暴/nz 而/cc [离家/vi 出走/vi]/nz ，/w 两个/mq 有着/v 相同/a 命运/n 的/ude1 男女/n 慢慢/d 走到/vf 了/ule 一起/s 。/w 2003年/t ，/w 两人/mq 都/d 回去/v 办理/vn [离婚/vi 手续/n]/nz 。/w 然而/c ，/w 兰兰/nr 隐瞒/v 了/ule 未/d 离婚/vi 的/ude1 事实/n ，/w 与/cc 老陈/nz 生活/vn 在/p 一起/s 。/w 2005年/t ，/w 两人/mq 的/ude1 第一个/mq 孩子/n 俊/nz 俊/nz 出生/vi ，/w 不久/d ，/w 俊/nz 俊/nz 被/pbei 诊断/vn 患有/v 白血病/nhd ，/w 老陈/nz 想到/v 了/ule 低保/n ，/w 但/c 办/v 低保/n 需要/v 结婚证/n ，/w [补办/v 结婚证/n]/nz 时/ng 老陈/nz 才/d 知道/v 自己/rr 被/pbei 骗/v 了/ule ，/w 但/c 两个人/mq 仍/d 以/p 夫妻/n 名义/n 生活/vn 在/p 一起/s 。/w 2013年5月/t ，/w 兰兰/nr 丈夫/n 以/p 老陈/nz 涉嫌/v 重婚罪/n 报案/vi ，/w [公安/n 机关/n]/nz 将/d 老陈/nz 抓获/v 。/w 
1月13日/t ，/w 记者/nnt 从/p [长丰/ns 法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 该/rz 案件/n 经/p 审理/v 后/f 认定/v 老陈/nz 和兰兰/nr 构成/v 重婚罪/n ，/w 分别/d 判处/v [二/m 人/n]/mq 有期徒刑/n 一年/mq ，/w 缓刑/vi 二年/t ；/w 有期徒刑/n 六个月/t ，/w [缓刑/vi 一年/mq]/nz 。/w 
