承载/v 历史/n 记忆/n 弘扬/v [民族/n 精神/n]/nz 
—/w —/w 中国/ns 抗战/vi 类/q 博物/n (/w 纪念/v )/w 馆/ng 建设/vn 与/cc 作用/n 一瞥/q 
近代/t 以来/f ，/w [中国/ns 人民/n]/nz 为了/p 国家/n 的/ude1 独立/a 和/cc 民族/n 的/ude1 解放/vn ，/w 进行/vn 了/ule 近/a 百年/mq 不屈不挠/vl 反对/v 外来/b 侵略/vn 的/ude1 抗争/vn 。/w [中国/ns 人民/n 抗日战争/nz]/nz 的/ude1 胜利/vn ，/w 是/vshi [20/m 世纪/n]/mq 人类/n 历史/n 上/f 的/ude1 [重大/a 事件/n]/nz ，/w 作为/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 的/ude1 一部分/m ，/w 被/pbei [载入/v 史册/n]/nz 。/w 这/rzv 一/m 伟大/a 胜利/vn 作为/p [中国/ns 历史/n]/nz 的/ude1 重要/a 一页/mq ，/w 将/d 永远/d 为/p 人们/n 所/usuo 铭记/v 。/w 
为/p 收藏/v 和/cc 展示/v 人类/n 记忆/n ，/w 承载/v 抗日战争/nz 伟大/a 胜利/vn 的/ude1 历史/n ，/w 目前/t 我国/n 已/d 开放/v 百余/mq 座/q 抗战/vi 类/q 博物馆/nis 或/c 纪念馆/nis 。/w 这些/rz 场馆/n 以/p 大量/m 真实/a 的/ude1 史料/n 、/w 珍贵/a 的/ude1 文物/n 、/w 丰富/a 的/ude1 图片/n ，/w 深刻/a 揭露/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 侵华/vn 的/ude1 [滔天/nz 罪行/n]/nz ，/w 有力/a 回击/v [日本/ns 右翼/nis 势力/n]/nz 否认/v 、/w 篡改/v 和/cc 美化/v 侵略/vn 历史/n 的/ude1 倒行逆施/vl ，/w 有效/a 维护/v 和/cc 还原/vi 历史/n [事实/n 真相/n]/nz ，/w 警示/v 世人/n 勿忘/nz 历史/n ，/w 倡导/v 爱国/a 自强/vi 、/w [维护/v 和平/n]/nz 。/w 这些/rz 设施/n 为/p 我国/n 开展/v [爱国主义/n 教育/vn]/nz 、/w 维护/v 历史/n 正义/n 、/w 促进/v [世界/n 和平/n]/nz 发挥/v 着/uzhe 越来越/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 
一/m 、/w [中国/ns 政府/nis]/nt 一贯/d 重视/v 抗战/vn 类/q 博物/n (/w 纪念/v )/w 馆/ng 的/ude1 建设/vn 
新中国/nz 成立/vi 以来/f ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 本着/p 前事不忘/vl 、/w 后事之师/n 的/ude1 精神/n ，/w 高度/d 重视/v 抗战/vn 类/q 博物/n (/w 纪念/v )/w 馆/ng 的/ude1 建设/vn ，/w 为此/bl 投入/v 了/ule 很大/d 力量/n 。/w 日本/ns 国内/s 从/p [20/m 世纪/n]/mq 80年代/t 以来/f 不时/d 出现/v 篡改/vn [历史/n 教科书/n]/nz 、/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 等/udeng 企图/v 否认/vn 军国主义/n 侵华/vn 历史/n 的/ude1 逆流/n ，/w 中国/ns 抗战/vi 类/q 博物/n (/w 纪念/v )/w 馆/ng 的/ude1 建设/vn 也/d 更加/d 受到/v 中国/ns 各界/rz 的/ude1 重视/vn 。/w 江苏省/ns 南京市/ns 于/p 1983年12月13日/t 立碑/nz 筹建/v 、/w 1985年8月15日/t 建成/v 开放/vn [侵华/vn 日军/n 南京/ns 大屠杀/n 遇难/vi 同胞/n 纪念馆/nis]/nt ，/w [黑龙江省/ns 哈尔滨/ns]/nz 市/n 于/p 同日/d 建成/v 开放/vn [侵华/vn 日军/n 第七/m 三/m 一/d 部队/nis 罪证/n 陈列馆/nis]/nt ，/w 北京市/ns 于/p 1987年7月7日/t 建成/v 开放/vn [中国/ns 人民/n 抗日战争/nz 纪念馆/nis]/nt ，/w [辽宁省/ns 沈阳/ns]/nz 市/n 于/p 1991年9月18日/t 建成/v 开放/vn [九一八/m 历史/n 博物馆/nis]/nt ，/w 山东省/ns 枣庄市/ns 于/p 1993年4月8日/t 建成/v 开放/vn [台儿庄/ns 大战/n 纪念馆/nis]/nt ，/w 上海市/ns 宝山区/ns 于/p 2000年3月/t 建成/v 开放/vn [淞沪/nz 抗战/vi 纪念馆/nis]/nt 、/w 重庆市/ns 于/p 2005年/t 建成/v 开放/vn [重庆/ns 抗战/vi 遗址/n 博物馆/nis]/nt 。/w 
据/p [中国/ns 博物馆/nis 协会/nis 纪念馆/nis]/nt [专业/n 委员会/nis]/nis 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 经过/p [30/m 多年/mq]/mq 的/ude1 建设/vn 与/cc 发展/vn ，/w 迄今/d 已/d 建成/v [129/m 家/q]/mq 抗战/vi 类/q 博物/n (/w 纪念/v )/w 馆/ng ，/w [遍布/v 全国/n]/nz [26/m 个/q]/mq 省/n 、/w 直辖市/n 。/w 仅/d 以/p 江苏省/ns 为/p 例/n ，/w 就/d 有/vyou [南京/ns 侵华/vn 日军/n 南京/ns 大屠杀/n 遇难/vi 同胞/n 纪念馆/nis]/nt 、/w [盐城/ns 新四军/n 纪念馆/nis]/nt 、/w [淮安/ns 黄花塘/nr 新四军/n 军部/n 纪念馆/nis]/nt 、/w [泰兴/ns 新四军/n 黄桥/nr 战役/n 纪念馆/nis]/nt 、/w 南通/ns 联/vg 抗/v 纪念馆/nis 、/w [徐州/ns 运河/n 支队/nis 抗日/vn 纪念馆/nis]/nt 、/w 连云港/ns 赣榆/nz 抗日/vn 山/n [革命/vn 烈士/nnt 纪念馆/nis]/nt 、/w [镇江/ns 茅山/ns 新四军/n 纪念馆/nis]/nt 、/w [苏州/ns 沙家浜/ns 革命/vn 历史/n 纪念馆/nis]/nt 、/w [无锡/ns 马山/ns 革命/vn 烈士陵园/n]/nt (/w 纪念馆/nis )/w 等/udeng 10多座/m 。/w 此类/r 场馆/n 以/p 其/rz 地域/n 分布广/nz 、/w 展示/v 类型/n 多样化/vi 、/w 文物/n 史料/n 丰富/a 、/w 纪念活动/v 影响/vn 大/a 等/udeng 特点/n 以及/cc 在/p 传承/vn 历史/n 、/w 倡导/v 和/cc 平等/a 方面/n 发挥/v 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz ，/w 在/p 国内/s 博物馆/nis 界/n 占有/v 日益/d 重要/a 的/ude1 地位/n 。/w 
在/p 中国/ns 的/ude1 博物/n (/w 纪念/v )/w 馆/ng 大家庭/n 中/f ，/w 抗战/vi 类/q 博物/n (/w 纪念/v )/w 馆/ng 作为/p 历史/n 类/q 博物馆/nis 中/f 的/ude1 重要/a 一支/mq ，/w 其/rz [主要/b 功能/n]/nz 是/vshi 历史/n 记忆/n 的/ude1 载体/n 与/cc 媒介/n ，/w 展示/v 了/ule [1931/m 至/p 1945/m 年/qt]/mq 的/ude1 14/m 年间/n 日本/ns 侵华/vn 暴行/n 及/cc [中国/ns 人民/n]/nz 艰苦卓绝/bl 抗日战争/nz 并/cc 取得/v 伟大/a 胜利/vn 的/ude1 历史/n 。/w 其/rz 场馆/n 类型/n 一般/ad 按照/p [历史/n 事件/n]/nz 、/w [历史/n 人物/n]/nz 、/w 历史/n 遗址/n 及/cc 军史/nz 陈列/v 等/udeng 专题/n 进行/vn 分类/vn 。/w 其中/rz ，/w [历史/n 事件/n]/nz 类/q 的/ude1 纪念馆/nis 有/vyou ：/w 纪念/v [九一八/m 事变/n]/nz 的/ude1 [九一八/m 历史/n 博物馆/nis]/nt 、/w 纪念/v 七七事变/nz 的/ude1 [中国/ns 人民/n 抗日战争/nz 纪念馆/nis]/nt 、/w 纪念/v [南京/ns 大屠杀/n]/nz 事件/n 的/ude1 [侵华/vn 日军/n 南京/ns 大屠杀/n 遇难/vi 同胞/n 纪念馆/nis]/nt 等/udeng ；/w [历史/n 人物/n]/nz 类/q 纪念馆/nis 有/vyou ：/w [吉林省/ns 通化市/ns 杨靖宇/nr 烈士陵园/n]/nt (/w 陈列馆/nis )/w ，/w 辽宁省/ns [朝阳市/ns 赵尚志/nr 纪念馆/nis]/nt 、/w 四川省/ns [宜宾市/ns 赵一曼/nr 纪念馆/nis]/nt 、/w 北京市/ns 海淀区/ns 佟麟阁/nr [将军/nnt 纪念馆/nis]/nt 等/udeng ；/w 历史/n 遗址/n 类/q 纪念馆/nis 有/vyou ：/w [黑龙江省/ns 哈尔滨/ns]/nz 市/n 的/ude1 日军/n 细菌/n 部队/nis 遗址/n 之上/f 的/ude1 [侵华/vn 日军/n 第七/m 三/m 一/d 部队/nis 罪证/n 陈列馆/nis]/nt 、/w [辽宁省/ns 抚顺市/ns]/nz 平顶山/ns 遗骨/n 坑/n 遗址/n 上/f 的/ude1 [平顶山/ns 惨案/n 纪念馆/nis]/nt 、/w 山东省/ns 枣庄市/ns [台儿庄/ns 战役/n]/nz 遗址/n 上/f 的/ude1 [台儿庄/ns 大战/n 纪念馆/nis]/nt 、/w 云南省/ns 腾冲县/ns [中国/ns 远征军/n]/nz [第/m 20/m 集团军/nis]/mq 烈士陵园/n 遗址/n 上/f 的/ude1 [滇西/b 抗战/vi 纪念馆/nis]/nt 等/udeng ；/w 军史/nz 类/q 纪念馆/nis 有/vyou ：/w 山西省/ns 武乡县/ns 的/ude1 [八路军/n 太行/ns 纪念馆/nis]/nt 、/w 安徽省/ns 泾县/ns 的/ude1 [新四军/n 军部/n 旧址/n 纪念馆/nis]/nt 等/udeng 。/w 
抗战/vi 类/q 博物/n (/w 纪念/v )/w 馆/ng 还包括/nz 通史/n 陈列/v 的/ude1 博物馆/nis ，/w 如/v [中国/ns 国家/n 博物馆/nis]/nt 的/ude1 基本/a 陈列/v 《/w [复兴/vn 之/uzhi 路/n]/nz 》/w 中/f 关于/p 抗战/vi 史/ng 的/ude1 部分/n 、/w [中国/ns 人民/n 革命/vn 军事/n 博物馆/nis]/nt 关于/p 抗战/vi 军史/nz 陈列/v 部分/n 等/udeng 。/w 各省/r 、/w 各市/r 及/cc 一些/mq 县级/b 博物馆/nis 中/f 关于/p 各地/rzs 抗战/vi 史/ng 的/ude1 部分/n ，/w 如/v [东北/ns 烈士/nnt 纪念馆/nis]/nt 等/udeng 。/w 还有/v 相当多/nz 的/ude1 民间/n [博物馆/nis 陈列/v]/nz 中/f 也/d 涉及/v 大量/m 抗战/vi 史/ng ，/w 如/v [四川/ns 建/v 川/b 博物馆/nis]/nt 、/w 南京/ns 民间/n [抗日战争/nz 纪念馆/nis]/nt 、/w [北京/ns 抗战/vi 名将/n 纪念馆/nis]/nt 等/udeng 。/w 
