核心/n 提示/v ：/w 民国/n 肇始/nz ，/w 蒋介石/nr 缘何/r 无法/v 生育/vn （/w 蒋经国/nr 是/vshi 他/rr 混迹/v 上海/ns 前/f 与/cc 毛福梅/nr 所/usuo 生/v 之/uzhi 子/ng ，/w [出生/vi 日期/n]/nz 为/p 1910年4月27日/t ）/w ，/w 乃是/v 近年/t 史家/n [颇/d 感兴趣/a]/nz 的/ude1 话题/n 之一/rz 。/w 有人/r 说/v 蒋介石/nr 年轻时/nz 罹患/nz 了/ule 梅毒/nhd ，/w 是因为/c 他/rr 贪恋/v 声色/n 所致/nz ，/w 又/d 因/p 性病/nhd 滥服/nz 药物/n 不当/a ，/w 造成/v 蒋/nz 此/rzs 后/f 不能/v 再生/vn 子嗣/n 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 蒋介石/nr 笔下/n 的/ude1 风花雪月/nz 》/w ，/w 作者/nnt ：/w 窦应泰/nr ，/w 出版/v ：/w [作家/nnt 出版社/nis]/nt 
1911年/t 辛亥革命/nz 爆发/v ，/w 蒋介石/nr 结束/v 在/p 日本/ns 的/ude1 军校/nis 生涯/n ，/w 适时/ad 回到/v 了/ule 上海/ns ，/w 这时/rzt 的/ude1 蒋介石/nr 渐渐/d 染上/v 了/ule 嫖妓/nz 的/ude1 恶习/n 。/w 1917年/t 他/rr 随/p 孙中山/nr 南下/vn 护法/nnd ，/w 前往/v 广州/ns 组织/n 军政府/n 。/w 就/d 在/p 他/rr 身负/nz 孙中山/nr 重要/a 使命/n ，/w 在/p 粤军/nz [总司令/nnt 部/q]/nnt 作战/vi 科主任/nnt 兼/v 第二/m 支队/nis 司令/nnt 时期/n ，/w 又/d 开始/v 贪恋/v 酒色/n 。/w 之后/f ，/w 蒋/nz 奉命/vd 来到/v 上海/ns ，/w 与/cc 戴季陶/nr 等/udeng 人/n 操持/v [证券/nis 交易所/nis]/nis 。/w 离开了/v 生活/vn 紧张/a 的/ude1 军队/n ，/w 蒋介石/nr 便/d 流连/v 酒肆/nz ，/w 在/p 频繁/a 的/ude1 [眠/vg 花/n 宿/vg 柳/ng]/nz 之中/f 步步/q 走向/v 堕落/vn 。/w 一个/mq 当年/t 深得/v 孙中山/nr 信任/vn 的/ude1 [国民/n 革命军/n]/nz 将领/nnt ，/w 忽然/d 跌进/v 了/ule 茫茫/z 欲望/n 的/ude1 [无边/z 苦海/n]/nz ，/w 这/rzv 无疑/d 是/vshi 蒋介石/nr 命运/n 的/ude1 悲哀/an 。/w 当年/t 就/d 在/p 这/rzv 香风/nz 四/m 溢/v 的/ude1 [十里/q 洋场/n]/nz ，/w 蒋介石/nr 学会/v 了/ule 嫖娼/v 淫乐/nz ，/w 一度/d 频繁/a 出没/vi 粉黛/nz 群/ng 中/f 。/w 他/rr 终于/d 突破/v 枯燥/a 军旅/n 的/ude1 重重/z 禁锢/vn ，/w 开始/v 了/ule 垂涎/v 多/a 时/ng 的/ude1 猎艳/nz 生涯/n 。/w 
对/p 蒋介石/nr 的/ude1 这段/r 生活/vn 经历/n ，/w 台湾/ns 史学家/nnt 刘绍唐/nr 生前/t 曾/d 在/p 《/w 蒋介石/nr 私密/nz 生活/vn 》/w 中/f 有/vyou 如下/vi 记述/v ：/w “/w 蒋介石/nr 在/p 结发/nz 妻子/n 毛福梅/nr 之外/f 结识/v 苏州/ns 女子/n 姚冶诚/nr ，/w 就是/v 1912年/t 他/rr 在/p 上海/ns 担任/v [沪/b 军/n 第五/m 团/n]/nt 团长/nnt 期间/f 。/w 蒋在沪/nr 驻军/n 并/cc 等待/v 支援/vn 浙江/ns 起义/vi 期间/f ，/w 就/d 开始/v 沉溺/vi 声色/n 之中/f 。/w 所以/c ，/w 后来/t 蒋介石/nr 的/ude1 侧室/n 姚冶诚/nr 对/p 蒋纬国/nr 谈起/v 蒋介石/nr 在/p 沪/b 期间/f 染患/nz 梅毒/nhd 等/udeng 情/n ，/w 应该/v 是/vshi 可信/a 的/ude1 。/w 此外/c ，/w 陈洁如/nr 女士/n 也/d 从/p 另一/m 侧面/f 证实/v 了/ule 姚冶诚/nr 的/ude1 说法/n 。/w 民国/n 肇始/nz ，/w 蒋介石/nr 缘何/r 无法/v 生育/vn （/w 蒋经国/nr 是/vshi 他/rr 混迹/v 上海/ns 前/f 与/cc 毛福梅/nr 所/usuo 生/v 之/uzhi 子/ng ，/w [出生/vi 日期/n]/nz 为/p 1910年4月27日/t ）/w ，/w 乃是/v 近年/t 史家/n [颇/d 感兴趣/a]/nz 的/ude1 话题/n 之一/rz 。/w 有人/r 说/v 蒋介石/nr 年轻时/nz 罹患/nz 了/ule 梅毒/nhd ，/w 是因为/c 他/rr 贪恋/v 声色/n 所致/nz ，/w 又/d 因/p 性病/nhd 滥服/nz 药物/n 不当/a ，/w 造成/v 蒋/nz 此/rzs 后/f 不能/v 再生/vn 子嗣/n 。/w ”/w 刘绍唐/nr 此/rzs 种/q 说法/n ，/w 多/a 来自/v 他/rr 对/p [士林/nz 官邸/n]/nz 一些/mq 知情者/n 的/ude1 访谈/vn 。/w 那时/rzt 蒋/nz 曾/d 多次/mq 发誓/v 要/v 戒色/nz ，/w 不过/c ，/w 毕竟/d 是/vshi 一时/d 之/uzhi 志/n ，/w 长久/a 观察/v 他/rr 亲笔/d 书写/v 的/ude1 日记/n ，/w 方知/v 其/rz 好色/a 之/uzhi 心/n 在/p 多次/mq 发誓/v 之/uzhi 余/ng ，/w 仍/d 时/ng 有/vyou 萌动/vi ，/w 而且/c 邪念/n 只要/c 复/dg 萌/vg ，/w 蒋氏/nr 很快/d 就要/d [付诸/v 行动/vn]/nz 。/w 蒋介石/nr 的/ude1 诸多/m 笔记/n 誓言/n ，/w 均/d 为/p 青年/n 时期/n 的/ude1 行径/n 自/p 供/vi 。/w 基于/p 若干/m 公开/ad 的/ude1 [蒋介石/nr 日记/n]/nz ，/w 有人/r 推断/v 他/rr 当年/t 曾/d 在/p 上海/ns 染/v 有/vyou 性病/nhd ，/w 确/d 也/d 并非/v 空穴来风/vl 之/uzhi 言/vg ，/w 因为/c 直至/v 1922年/t ，/w 蒋介石/nr 已/d 是/vshi 军中/s [高级/a 将领/nnt]/nz ，/w 这时/rzt 他/rr 仍/d 在/p 日记/n 中/f 这样/rzv 表示/v ：/w “/w 日/b 日/b 言/vg 远/a 色/ng ，/w 不/d 特/ag 心中/s 有/vyou 妓/n ，/w 且/c 使/v 目/ng 中/f 有/vyou 妓/n ，/w 是/vshi 果/ng 何/ry 为/p 耶/b ？/w ”/w 
