记者/nnt 18日/t 从/p [辽宁省/ns 纪委/nnt]/nt 了解到/v ，/w 辽宁/ns [3/m 名/q]/mq 领导干部/nnt 为/p 子女/n 违规/vn 设宴/vi ，/w 被/pbei 通报/v 予以/vx 相应/vi 处分/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 此次/rz [辽宁省/ns 纪委/nnt]/nt 共/d 通报/v 了/ule [9/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 的/ude1 典型/n 问题/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 3/m 名为/v 子女/n 违规/vn 设宴/vi 者/k 分别为/v [本溪市/ns 服务业/n 委员会/nis]/nt 酒类/n [管理/vn 办公室/nis]/nt [主任/nnt 科员/nnt]/nnt 吕洪刚/nr 、/w [铁岭市/ns 昌图县/ns 运输/vn 管理处/nis]/nt 昌图站/nz [稽查/vn 大队/nis]/nto 队长/nnt 孙书印/nr 、/w [盘锦市/ns 荣兴镇/ns 平安/a 河/n 分场/n]/nt 副场长/nnt 吕文华/nr 。/w 2013年/t ，/w [三/m 人/n]/mq 分别为/v 子女/n 大肆/d 操办/v “/w 升学宴/nz ”/w 、/w 婚宴/n 和/cc 乔迁/v 宴/ng ，/w 且/c 借机/d 不当/a 敛财/vi ，/w 被/pbei 相应/vi 查处/v 。/w 目前/t ，/w 吕洪刚/nr 受/v 党内/s 警告/v 处分/n ；/w 孙书印/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 并/cc 被/pbei 免去/v [稽查/vn 大队/nis]/nto 队长/nnt 职务/n ，/w 违纪/vn 款/q 被/pbei 追缴/v ；/w 吕文华/nr 受到/v 留党察看/vl 一年/mq 、/w [行政/n 撤职/vi 处分/n]/nz ，/w 违纪/vn 款/q 被/pbei 追缴/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 通报/v 的/ude1 违规/vn 人员/n 还包括/nz [沈阳市/ns 司法局/nis]/nto [3/m 名/q]/mq 副局级/b 巡视员/nnt 、/w [大连市/ns 沙河口/ns 区/n 城建局/nis]/nt 副局长/nnt 李长青/nr 、/w [抚顺市/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 院长/nnt 陈忠全/nr 等/udeng 人/n ，/w 2013年/t 分别/d 因/p 涉及/v 公款/n 旅游/vn 、/w 公款/n 购物/vn 、/w 私/ag 驾/v 公车/n 、/w 虚假/a 报销/v 、/w 设宴/vi 敛财/vi 等/udeng 问题/n ，/w 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n ，/w 被/pbei 予以/vx 党内/s 警告/vn 、/w 撤职/vi 等/udeng 相应/vi 处分/n 。/w （/w 于/p 力/n 、/w 彭卓/nr ）/w 
