微博/n 截图/vn 
现场图/n 来自/v 网络/n 
据/p 新华社/nt [新华/n 视点/n]/nz 微博/n 消息/n ，/w [河北/ns 三河市/ns]/nz [有关/vn 部门/n]/nz 透露/v ，/w 三河市/ns 燕郊/ns “/w 乡间/s 柴火/n ”/w 饭店/nis 今天/t 中午/t 12点15分/t 左右/f 发生/v 爆炸/vn ，/w 目前/t 已/d 造成/v [1/m 人/n]/mq 遇难/vi ，/w [33/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w 其中/rz [2/m 人/n]/mq 重伤/n 。/w 
据/p 初步/d 调查/vn ，/w 爆炸/v 原因/n 初步/d 确定/v 为/p 饭店/nis 厨房/n 液化气/n 泄漏/vn 遇到/v 明火/n 引发/v 气体/n 爆炸/vn 。/w 
据此/d 前/f 报道/v ，/w 今天/t 中午/t 12点15分/t 许/v ，/w 燕郊/ns 上上城/nz 附近/f 一家/n 饭店/nis 发生/v 爆炸/vn 。/w 目击者/n 称/v ，/w 爆炸/vn 发生/v 时/ng 有/vyou 食客/nnd 在/p 吃饭/vi ，/w 爆炸/v 威力/n 很大/d ，/w “/w 部分/n 墙体/n 已/d 被/pbei 炸开/nz ，/w 饭店/nis 外/f 的/ude1 小车/n 玻璃/n 都/d 被/pbei 震/vi 碎/a 了/ule ”/w 。/w 有/vyou 目击者/n 称/v ，/w 爆炸/vn 发生/v 后/f ，/w 救援/v 人员/n 从/p 饭店/nis 抬出/nz 数/n 名/q 伤者/n ，/w “/w 都/d 浑身/n 血迹/n ”/w 。/w 
