核心/n 提示/v ：/w 2013年11月26日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 来到/v [曲阜/ns 孔府/n]/ns 考察/v 。/w 参观/v [孔子/nr 研究院/nis]/nt 时/ng ，/w 他/rr 饶有兴趣/dl 地/ude2 翻看/v 桌上/s 摆放/v 的/ude1 展示/vn 研究院/nis [研究/vn 成果/n]/nz 的/ude1 书籍/n 和/cc 刊物/n ，/w 看到/v 院长/nnt 杨朝明/nr 主编/v 的/ude1 《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 通解/nz 》/w 、/w 《/w 论语/n 诠解/nz 》/w 两本书时/t ，/w 他/rr 拿/v 起来/vf 翻阅/v ：/w “/w 这/rzv [两/q 本书/r]/mq 我/rr 要/v 仔细/ad 看看/v 。/w ”/w 
本文/r 来源/n ：/w 人民网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 许民彤/nr 小/a 章/q ，/w 原/b 题为/v ：/w 揭秘/v 习近平/nr 要/v 仔细/ad 看/v 的/ude1 儒学/n 书籍/n 让/v 两部/mq 书/n 一夜/mq 畅销/v 
2013年11月26日/t ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 来到/v [曲阜/ns 孔府/n]/ns 考察/v 。/w 参观/v [孔子/nr 研究院/nis]/nt 时/ng ，/w 他/rr 饶有兴趣/dl 地/ude2 翻看/v 桌上/s 摆放/v 的/ude1 展示/vn 研究院/nis [研究/vn 成果/n]/nz 的/ude1 书籍/n 和/cc 刊物/n ，/w 看到/v 院长/nnt 杨朝明/nr 主编/v 的/ude1 《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 通解/nz 》/w 、/w 《/w 论语/n 诠解/nz 》/w 两本书时/t ，/w 他/rr 拿/v 起来/vf 翻阅/v ：/w “/w 这/rzv [两/q 本书/r]/mq 我/rr 要/v 仔细/ad 看看/v 。/w ”/w 他/rr 还/d 说/v ：/w 中华民族/n 有着/v 源远流长/vl 的/ude1 [传统/n 文化/n]/nz ，/w 也/d 一定/b 能/v 创造/vn [中华/nz 文化/n]/nz 新的/a 辉煌/a 。/w 研究/v 孔子/nr 和/cc [儒家/n 思想/n]/nz 要/v 坚持/v 历史唯物主义/n 立场/n ，/w 坚持/v 古为今用/vl ，/w 去粗取精/vl ，/w 去伪存真/vl ，/w 因势利导/vl ，/w 深化/v 研究/vn ，/w 使/v 其/rz 在/p 新的/a 时代/n 条件/n 下/f 发挥/v [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 
一席话/n ，/w 让/v 这/rzv 两部/mq 书/n “/w 一夜/mq 畅销/v ”/w 。/w 
《/w 论语/n 》/w 是/vshi 语录/n ，/w 《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 》/w 是/vshi 全集/n 
顾名思义/vl ，/w 《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 通解/nz 》/w 是/vshi 对/p 《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 》/w 的/ude1 通盘/d 解说/vn 。/w 每篇/r 正文/n 之前/f 以/p “/w 序/n 说/v ”/w 通/v 说/v 全篇/n ，/w “/w 注释/n ”/w 、/w “/w 通解/nz ”/w 则/d 网罗/v 、/w 综合/vn 各家/rz ，/w 既/c 择善而从/vl ，/w 又/d [爬梳/nz 剔抉/nz]/nz 。/w 这部/r 书/n 原由/n 台湾/ns 万卷楼/nz 于/p 2005年/t 出/vf 繁体版/nz ，/w 2009年4月/t [齐鲁/ns 书社/nis]/nt 出/vf 简体/b 修订版/n ，/w 全书/n [56/m 万/d 字/n]/mq ，/w 被/pbei 列入/v “/w [齐鲁/ns 文化/n]/nz 经典/n 文库/n ”/w 。/w 
《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 》/w 和/cc 《/w 论语/n 》/w 一样/uyy ，/w 都/d 是/vshi 弟子/n 们/k 对/p 孔子/nr 当年/t 教学/vn 时/ng 的/ude1 言语/n 、/w 对话/vn 的/ude1 记录/vn 。/w 如果/c 说/v 《/w 论语/n 》/w 相当于/v [孔子/nr 语录/n]/nz 精选/v 本/rz ，/w 那么/c 《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 》/w 则/d 相当于/v 全集/n 。/w 《/w 论语/n 》/w 只有/c 两万多字/m ，/w 《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 》/w 却/d 多/a 出/vf [4/m 倍/q]/mq 。/w 
在/p 接受/v 《/w [东方/s 早报/n]/nz 》/w 采访/v 时/ng 杨朝明/nr 说/v ：/w 《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 》/w 提供/v 了/ule 一个/mq 通篇/n 的/ude1 语言/n 背景/n 和/cc 环境/n ，/w 更加/d 系统/n 。/w 过去/vf 常/d 觉得/v 《/w 论语/n 》/w 篇章/n 之间/f 是/vshi 随意/ad 堆砌/v ，/w 但/c 如果/c 看/v 了/ule 《/w [孔子/nr 家/q 语/ng]/nz 》/w ，/w 可以/v 发现/vn 其/rz 内在/b 关联/vn —/w —/w 它/rr 是/vshi 按照/p 对于/p [孔子/nr 思想/n]/nz 的/ude1 内在/b 认识/v 和/cc 系统/n 看法/n 排列/v 的/ude1 ，/w [20/m 篇/q]/mq 服从/v 于/p 整/v 部/q 《/w 论语/n 》/w 的/ude1 中心思想/nz ，/w 而/cc 一篇/mq 内/f 的/ude1 各/rz 章/q 是/vshi 对/p 该/rz 篇/q 中心思想/nz 的/ude1 阐述/vn 与/cc 发挥/v 。/w 《/w 论语/n 》/w 是/vshi 结构/n 严谨/a 、/w 逻辑/n 严密/a 、/w 体系/n 完整/a 的/ude1 大/a 论著/n 。/w 
《/w 论语/n 诠解/nz 》/w 抒/vg 新/a 见/v 
《/w 论语/n 诠解/nz 》/w 从/p [仁者/n 爱人/n]/nz 、/w 为/p 人/n 知礼/nz 、/w 学/v 以致/c 道/qv 、/w 仁义/n 之/uzhi 交/v 、/w 孝悌/nr 齐家/v 、/w [处世/vi 之/uzhi 道/qv]/nz 、/w 君子/n 境界/n [7/m 个/q]/mq 方面/n 阐述/v 了/ule 《/w 论语/n 》/w 的/ude1 思想/n 精髓/n 及/cc 对/p [现实/n 生活/vn]/nz 的/ude1 [指导/vn 意义/n]/nz ，/w 并/cc 对/p 《/w 论语/n 》/w 的/ude1 很多/m 言论/n 进行/vn 了/ule 重新/d 诠释/v 和/cc 解读/v 。/w 比如/v “/w 君君/nz ，/w 臣臣/nz ，/w 父/ng 父/ng ，/w 子/ng 子/ng ”/w ，/w 因为/c 缺少/v 具体/a [语言/n 环境/n]/nz ，/w 传统/n 理解/v 是/vshi 强调/v 君臣/n 父子/n 各行其道/vl ，/w 是/vshi 统治阶级/n 的/ude1 尊/vg 上/f 符咒/n 。/w 但/c 《/w 论语/n 诠解/nz 》/w 认为/v 孔子/nr 强调/v 的/ude1 是/vshi “/w 正己/nz ”/w ，/w 就是/v 每个人/mq 在/p 不同/a 位置/n 做好/v 自己/rr 的/ude1 本职工作/n ，/w 使/v 个人/n 行为/n 符合/v 自己/rr 身份/n 。/w 
《/w 论语/n 诠解/nz 》/w 认为/v ，/w 《/w 论语/n 》/w 首/q 篇/q 首/q 章/q [很多/m 人/n]/mq 就/d 理解/v 错/v 了/ule 。/w 传统/n 解读/v 把/pba [三/m 句话/q]/mq 割裂/v 开来/v 理解/vn ，/w 认为/v “/w [学/v 而/cc 时习之/nz]/nz ，/w 不/d 亦/d 说/v 乎/y ”/w 说/v 的/ude1 是/vshi 学习/v ，/w “/w [有/vyou 朋/ng 自/p 远方/s 来/vf]/nz ，/w 不亦乐乎/vl ”/w 说/v 的/ude1 是/vshi 朋友/n ，/w “/w 人/n 不知/v 而/cc 不/d 愠/n ，/w 不/d 亦/d 君子/n 乎/y ”/w 说/v 的/ude1 是/vshi 胸襟/n 。/w 其实/d 这/rzv [三/m 句话/q]/mq 是/vshi 相互/d 关联/vn 的/ude1 。/w “/w 学/v ”/w 是/vshi 名词/n 而/cc 非/b 动词/n ，/w 指/v 孔子/nr 的/ude1 学说/n 、/w 信念/n 、/w 主张/v 。/w “/w 假如/c 学说/n 被/pbei 社会/n 采用/v ，/w 不是/c 很/d 高兴/a 吗/y ？/w [退/v 一步/mq 说/v]/nz ，/w 假如/c 社会/n 没有/v 采用/vn ，/w 但是/c 赞同/v 我/rr 的/ude1 人/n 从/p 远方/s 来/vf 和/cc 我/rr 一起/s 讨论/v ，/w 不是/c 也/d 很/d 高兴/a 吗/y ？/w 再/d 退/v 一步/mq ，/w 如果/c 全世界/n 都/d 不/d 理解/v 我/rr ，/w 我/rr 也/d 不/d 恼怒/an ，/w 不/d 也/d 很/d 有/vyou 君子/n 的/ude1 胸怀/n 吗/y ？/w ”/w 这/rzv 是/vshi 孔子/nr 人生/n 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 境界/n 。/w 
《/w 论语/n 》/w 光辉/a 耀/vg 千年/t 
作为/p 儒家/n 最重要/nz 的/ude1 著作/gi 之一/rz ，/w 《/w 论语/n 》/w 中/f 孔子/nr 所/usuo 论述/vn 的/ude1 [做人/vi 之/uzhi 道/qv]/nz 、/w 治学/vi 之/uzhi 道/qv 、/w [治国/vi 之/uzhi 道/qv]/nz ，/w 代表/nnt 了/ule [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 精髓/n ，/w [千百/m 年/qt 来/vf]/nz ，/w 已/d 成为/v 一种/mq [文化/n 基因/n]/nz ，/w 融入/v [华夏/n 文明/n]/nz 的/ude1 血液/n 之中/f ，/w 成为/v 中国人/n 日常/b 文化/n 、/w 思想/n 、/w 情感/n 和/cc [生活/vn 方式/n]/nz 的/ude1 一部分/m ，/w 从/p 中/f 我们/rr 可以/v 吮吸/v 到/v 鲜活/a 、/w 丰富/a 的/ude1 人生/n 营养/n 。/w 
罗素/nrf 曾/d 评价/vn 说/v ：/w 孔子/nr 是/vshi 古代/t 的/ude1 大师/nnt ，/w 他/rr 的/ude1 人品/n 一直/d 刻印/v 在/p 中国/ns 文明/n 之/uzhi 页/q ，/w 孔子/nr 的/ude1 传统/n 思想/n 以及/cc 同/p 它/rr 一起/s 的/ude1 艺术/n 、/w 文学/n 和/cc 教化/v 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 一直/d 存在/v 着/uzhe …/w …/w 它/rr 不是/c 一种/mq 宗教/n ，/w 而是/c 纯/a 属于/v 一种/mq 伦理/n 体系/n ，/w 但/c 又/d 不是/c 高不可攀/vl ，/w 可以/v 实行/v 于/p 生活/vn 实践/vn 之中/f 。/w 这/rzv 是/vshi 孔子/nr 的/ude1 学说/n 很容易/nz 被/pbei 世人/n 接受/v 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w 
作为/p [孔子/nr 思想/n]/nz 的/ude1 代表/nnt ，/w 《/w 论语/n 》/w 具有/v 世界/n 意义/n 和/cc 现代/ntc 意义/n 。/w 当/p 我们/rr 用/p 文化/n 体验/v 解读/vn 《/w 论语/n 》/w ，/w 那些/rz 古圣先贤/nrf 的/ude1 光芒/n ，/w 会/v [穿越/v 千年/t]/nz 时空/n ，/w 照耀/v 当下/d ，/w 也/d 让/v 我们/rr [很多/m 人/n]/mq 的/ude1 [生命/n 历程/n]/nz ，/w 因为/c 多/a 了/ule 这种/r [传统/n 文化/n]/nz 的/ude1 陪伴/vn ，/w 而/cc 变得/vi 厚重/a 和/cc 温暖/an …/w …/w 这/rzv 大概/d 也/d 是/vshi 总书记/nnt 要/v “/w 仔细/ad 看看/v ”/w 这/rzv [两/q 本书/r]/mq 的/ude1 初衷/n 。/w 
