图/n 为/p 杭州/ns [曲/ng 院/n 风荷/nz 公园/n]/nz 内/f 会所/nis 西湖/ns 会/v 。/w （/w 资料/n 图片/n ）/w 
记者/nnt 从/p [杭州市/ns 政府/nis]/nto 获悉/v ，/w 该市/r 继/vg 16日/t 关停/v 了/ule “/w 西湖/ns 会/v ”/w “/w 莲/ng 庄/ag ”/w “/w 听涛/nz 居/v ”/w “/w [抱/v 青/a 会馆/n]/nz ”/w “/w 柳莺玖/nr 号/q ”/w 等/udeng [5/m 家/q]/mq 会所/nis 后/f ，/w 今天/t 又/d 关停/v 位于/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 内/f 的/ude1 [１０/m 家/q]/mq 会所/nis 。/w 其余/rz 景区/n 公园/n 内/f 所有/b [名人/n 故居/n]/nz 和/cc [文化/n 遗址/n]/nz 内/f 的/ude1 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ，/w 也/d 将/d 在/p 近几天/nz 相继/d 关停/v 。/w 市委/nis 市政府/n 表示/v ，/w 要/v 让/v [西湖/ns 景区/n]/nz 真正/d 成为/v 广大/b 市民/n 和/cc 中外/b 游客/n [共建/v 共享/v]/nz 的/ude1 福地/n 。/w 
这/rzv [１０/m 家/q]/mq “/w [西湖/ns 会所/nis]/nt ”/w 分别/d 是/vshi 吴山/nr 会馆/n 、/w 井/n 外/f 天/qt 、/w 新/a 荣记/v 、/w 海陆/nz 会/v 、/w 嘉纳/nz 餐饮/n 、/w 静逸/nz 别墅/n 、/w 菩提/nz 精舍/nz 、/w 涌金楼/nz 、/w 御尊/nz 园/ng 、/w 学士/nnt 居/v 。/w 
[杭州/ns 市委/nis 常委会/nis]/nt 今天/t 召开/v 会议/n ，/w 专题/n 传达/v 学习/vn [十八/m 届/q]/mq [中央/n 纪委/nnt]/nt [三/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz 特别/d 是/vshi 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 研究/vn 贯彻/v 落实/vn 意见/n 。/w 会议/n 强调/v ，/w 要/v 坚决/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 精神/n 和/cc 省委/nis 、/w 省政府/n 部署/v 要求/n ，/w 坚决/ad 全面/ad 关停/v [西湖/ns 景区/n]/nz 公园/n 和/cc [历史/n 文化/n]/nz 建筑/n 内/f 的/ude1 高档/b [经营/vn 场所/n]/nz ，/w 真正/d 做到/v 还/d 湖/n 于/p 民/ng 、/w 还/d 景/ng 于/p 民/ng 、/w 还/d 园/ng 于/p 民/ng 。/w （/w 记者/nnt 方益波/nr ）/w 
