去年/t 12月22日/t 晚/tg ，/w [福州/ns 仓山区/ns]/nz 建新镇/ns 路边/s 一家/n 按摩/v 店/n 内/f ，/w 男子/n 潘/nz 某/rz 掏出/v 一把/mq 水果/n 刀架/n 在/p 女店员/nz 胡/d 某/rz 的/ude1 脖子/n 上/f ，/w 威胁/vn 她/rr “/w 把/pba 钱/n 交/v 出来/vf ”/w 。/w 胡/d 某/rz 不甘心/nz 辛苦/a 挣来/v 的/ude1 血汗钱/n 就/d 这么/rz 被/pbei 抢/v ，/w 趁/p 潘/nz 某/rz 不/d 备/v 奋力/d 夺走/v 潘/nz 某/rz 的/ude1 刀/n ，/w 并/cc 大声/d 呼救/vi 。/w 随后/d ，/w 按摩/v 店/n 老板/nnt 王/n 某/rz 赶来/vi 帮忙/vi ，/w 和/cc 胡/d 某一/mq 同/p 将/d 潘/nz 某/rz 制服/n 并/cc 报警/vn 。/w 近日/t ，/w [福州/ns 仓山区/ns 检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 抢劫罪/nz 对/p 潘某/nr 批准逮捕/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 嫌疑人/n 潘/nz 某/rz ，/w [27/m 岁/qt]/mq ，/w 系/v 刑满释放/nz 人员/n ，/w 事发/vi 当天/t ，/w 他/rr 从/p 闽侯/nz 家中/s 带着/vn 水果刀/n 赶往/v 福州/ns ，/w 试图/v 抢/v 一些/mq 钱/n 解/v 燃眉之急/n 。/w 到/v 了/ule 福州/ns 后/f ，/w 他/rr 四处/d 寻找/v 下手/vi 的/ude1 对象/n 。/w 约/d [2/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 他/rr 逛/v 到/v 福州市/ns 仓山区/ns 建新镇/ns ，/w 路边/s 一家/n 按摩/v 店/n 里/f 一名/mq 约/d [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女子/n 胡/d 某/rz 引起/v 了/ule 他/rr 的/ude1 注意/vn 。/w 他/rr 心想/v ，/w 抢劫/v 按摩女/nz ，/w 对方/n 应该/v 不会/v 报警/vn 。/w 
随后/d ，/w 潘某/nr 进入/v 店/n 内/f ，/w 等/udeng 胡/d 某/rz 把/pba 卷帘门/nz 拉/v 下/f 的/ude1 一瞬间/t ，/w 他/rr 一把/mq 拉住/v 对方/n 的/ude1 头发/n ，/w 并/cc 把/pba 刀子/n 掏出/v ，/w 架/qv 在/p 胡/d 某/rz 的/ude1 脖子/n 上/f ，/w 威胁/vn 说/v “/w 把/pba 钱/n 交/v 出来/vf ”/w 。/w 不料/d ，/w 胡/d 某/rz 反应/vn 迅速/ad ，/w 空手/n 奋力/d 抢夺/v 潘/nz 某/rz 手上/s 的/ude1 刀/n 。/w 一/m 时间/n ，/w 潘某/nr 有些/rz 慌了/v 神/n ，/w 他/rr 试图/v 将/d 刀/n 夺回/v ，/w 可/v 胡/d 某/rz 紧紧/d 抓住/v 刀柄/n 不/d 放/v 。/w 
趁/p 乱/d ，/w 胡某/nr 大喊/v “/w 救命/vn ”/w ，/w 听到/v 呼救声/n 后/f ，/w 按摩/v 店/n 老板/nnt 王/n 某/rz 从/p 后面/f 的/ude1 屋内/s 冲/v 了/ule 出来/vf ，/w 和/cc 胡/d 某一/mq 同/p 将/d 潘/nz 某/rz 摁/v 住/vn 并/cc 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
