著名/a 女画家/nnd 刘自鸣/nr 因病/d 不/d 治/v 于/p 18日/t 凌晨/t 1点45分/t 在/p 昆明/ns 逝世/vi ，/w 享年/n [87/m 岁/qt]/mq 。/w 
刘自鸣/nr 1927年/t 出生于/v 昆明/ns 。/w 父亲/n 刘柏君/nr ，/w [云南/ns 讲武堂/nz]/nz 毕业/v ，/w [护国/n 起义/vi]/nz 将领/nnt 之一/rz 。/w 母亲/n 刘淑清/nr ，/w 中国/ns 著名/a [爱国/a 民主人士/nnd]/nnd ，/w 杰出/a 的/ude1 企业家/nnt 、/w [社会活动/n 家/q]/nnt 、/w 慈善家/nnd ，/w 全国人大/nto 第二/m 、/w [三/m 届/q]/mq 代表/nnt ，/w [云南省/ns 人大/nis]/nto 第一/m 、/w 二/m 、/w [三/m 届/q]/mq 代表/nnt 、/w [云南省/ns 政协/nis]/nto [三/m 届/q]/mq 常委/nnt 。/w 
刘自鸣/nr 11岁时/t 因/p 患/v 脑膜炎/nhd 而/cc 致/v 双耳/nz 失聪/v ，/w 而/cc 后/f 在/p [家庭/n 教师/nnt]/nnt 的/ude1 指导/vn 下/f 开始/v 学习/vn 文化/n 、/w 英文/nz 和/cc 绘画/n 。/w 1946年/t 考入/v [北平/ns 国立/b 艺术/n 专科学校/nis]/nt ，/w 师从/v 徐悲鸿/nr 。/w 1949/m —/w —/w 1956年/t ，/w 留学/v 法国/nsf ，/w 是/vshi 画家/nnt 吴冠中/nr 在/p [巴黎/nsf 高等/b 美术/n 学院/nis]/nt 同学/n 。/w 刘自鸣/nr 曾/d 在/p 国内外/s 举行/v 过/uguo 个人/n 画作/n 展览/vn ，/w 其中/rz 《/w 冬天/t 的/ude1 早晨/t 》/w ，/w 《/w 庭院/n 》/w ，/w 《/w 站/vi 在/p 镜/ng 前/f 的/ude1 人体/n 》/w ，/w 《/w 坐/v 在/p 椅上/nz 的/ude1 人体/n 》/w 等/udeng 多/a 幅/q 作品/n 入选/v 巴黎/nsf 法兰西/nsf 画家/nnt 沙龙/nis 和/cc 巴黎/nsf 秋季/t 沙龙/nis 。/w 
刘自鸣/nr 的/ude1 丈夫/n 已/d 逝/vg ，/w 老人/n 也/d 没有/v 子女/n ，/w 晚年/t 孑然一身/nz 。/w 刘自鸣/nr 热心/a 公益/n ，/w 将/d 政府/nis 奖励/vn [500/m 万元/q]/mq 在/p 北京大学/ntu 设立/v 奖学金/n ，/w 生前/t 全部/m 作品/n 捐赠/v 给/p [云南省/ns 博物馆/nis]/nt 。/w 
刘自鸣/nr 的/ude1 追悼会/n 将/d 于/p 1月21日/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 在/p [昆明市/ns 殡仪馆/nis 油管/n 桥/n 服务站/nis]/nt 举行/v 。/w (/w 余雪彬/nr )/w 
