做/v 烟酒/n 生意/n 的/ude1 刘先生/nr 给/p 福州/ns 的/ude1 朋友/n 快递/v 了/ule [50/m 条/q]/mq 软/a 中华烟/nz ，/w 谁知/v 朋友/n 收到/v 快件/n ，/w 打开/v 后/f 仅/d 剩下/v [17/m 条/q]/mq 软/a 中华/nz 和/cc 两块/mq 板砖/nz ，/w 其余/rz [33/m 条/q]/mq 不翼而飞/vl 。/w 昨日/t ，/w 负责/v 此/rzs 快递/v 业务/n 的/ude1 [中/f 通/v 速递/vn]/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 因/p 该/rz 快件/n 没有/v 保价/n 无法/v 全额/n 赔偿/vn 。/w 
收件/nz 方/q ：/w 两个/mq 快递/v 包装箱/n 都/d 有/vyou 破损/vi 
昨日/t ，/w 在/p 南/b 稍/d 门/n 附近/f 做/v 烟酒/n 生意/n 的/ude1 刘先生/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 有一个/mq 朋友/n 在/p 福州/ns ，/w 告诉/v 我/rr 年前/t 需要/v [50/m 条/q]/mq 软/a 中华烟/nz ，/w 而且/c 是/vshi 那种/r 3/m 字头/n 的/ude1 软/a 中华/nz ，/w 市价/n 每条/d [850/m 元/q]/mq ，/w [50/m 条/q]/mq 共/d [42500/m 元/q]/mq 。/w 因为/c 我/rr 手头/n 没/d 那么/c 多/a 货/n ，/w 就/d 分别/d 于/p 9日/t 和/cc 11日/t 通过/p [中/f 通/v 速递/vn]/nz 发/v 到/v 了/ule 福州/ns 。/w ”/w 
当/p 刘先生/nr 在/p 福州/ns 的/ude1 朋友/n 收到/v 这/rzv 两个/mq 快件/n 打开/v 查看/v 时/ng ，/w 却/d 出/vf 了/ule 意外/a 。/w “/w 一个/mq 装/v [30/m 条/q]/mq 烟/n 的/ude1 快件/n ，/w 里面/f 仅/d 剩/v [13/m 条/q]/mq 。/w 另一个/mq 装/v 着/uzhe [20/m 条/q]/mq 烟/n 的/ude1 快件/n ，/w 仅/d 剩/v [4/m 条/q]/mq ，/w 里面/f 还/d 放/v 着/uzhe 两块/mq 板砖/nz 。/w ”/w 昨日/t ，/w 刘先生/nr 的/ude1 朋友/n 说/v ，/w “/w 两个/mq 快递/v 的/ude1 包装箱/n 底部/f 都/d 有/vyou 破损/vi ，/w [33/m 条/q]/mq 软/a 中华/nz 不翼而飞/vl ，/w 我/rr 拒收/v 了/ule 这/rzv 两个/mq 快件/n 。/w ”/w 
烟/n 酒店/nis ：/w 监控/vn 记录/v 了/ule 打包/vi 细节/n 
昨日/t ，/w [中/f 通/v 速递/vn]/nz 西安/ns 客服/nz 人员/n 说/v ：/w “/w 因/p 快件/n 存在/v 丢失/vn 情况/n ，/w 福州/ns 收件人/nz 拒收/v ，/w 目前/t 这/rzv 两个/mq 快件/n 仍/d 存放在/v [中/f 通/v 速递/vn]/nz 福州/ns 公司/nis 那里/rzs 。/w 此事/r 由/p 西安/ns 南郊/nz [二/m 部/q]/mq 处理/v 客户/n 丢/v 件/q 情况/n 。/w ”/w 
[中/f 通/v 速递/vn]/nz 西安/ns 南郊/nz [二/m 部/q]/mq 的/ude1 一名/mq 负责/v 人称/n ：/w “/w 当时/t 快递/v 员/ng 收货/vn 时/ng ，/w 客户/n 已/d 打包/vi 好/a 货物/n 。/w 快递/v 员/ng 未/d 按照/p 规定/n 进行/vn 验货/vi ，/w 我们/rr 也/d 不能/v 确定/vn 两个/mq 快件/n 里/f 具体/a 装/v 了/ule 多少/ry 条/q 软/a 中华烟/nz 。/w ”/w 
“/w 我/rr 当时/t 在/p 门店/n 打包/vi 好/a 快件/n ，/w 然后/c 和/cc [中/f 通/v 速递/vn]/nz 联系/v 的/ude1 ，/w 门店/n 里/f 的/ude1 监控/vn 清楚/a 记录/v 了/ule 我/rr 给/p 包装箱/n 里/f 放/v 了/ule 多少/ry 条/q 烟/n 。/w ”/w 刘先生/nr 说/v 。/w 昨日/t ，/w 刘先生/nr 向/p [中/f 通/v 速递/vn]/nz [西安/ns 公司/nis]/nt 所属/n 的/ude1 [公安/n 沣/nz 东新城/nz 分局/nis]/nt 王/n 寺/ng 派出所/nis 报案/vi ，/w 并/cc 将/d 监控/v 录像/n 交给/v 警方/n 。/w 
“/w 目前/t 正在/d 调查取证/v 阶段/n 。/w ”/w 民警/nnt 说/v 。/w 
快递公司/nis ：/w 无/v 保价/n 只能/v 赔付/vn [1000/m 元/q]/mq 
“/w 客户/n 的/ude1 两个/mq 快件/n 出现/v 丢失/vn 情况/n ，/w 但/c 由于/p 并未/d 保价/n ，/w 按/p 《/w [中华人民共和国/ns 邮政法/n]/nz 》/w 规定/n ，/w ‘/w 未/d 保价/n 的/ude1 [给/p 据/p 邮件/n]/nz 丢失/v 、/w 损毁/v 或者/c 内/f 件/q 短少/v 的/ude1 ，/w 按照/p 实际/n 损失/n 赔偿/vn ，/w 但/c 最高/a 赔偿/v 额/n 不/d 超过/v 所/usuo 收取/v 资费/n 的/ude1 [三/m 倍/q]/mq ；/w 挂号/vi 信件/n 丢失/v 、/w 损毁/v 的/ude1 ，/w 按照/p 所/usuo 收取/v 资费/n 的/ude1 [三/m 倍/q]/mq 予以/vx 赔偿/vn ’/w 。/w ”/w 南郊/nz [二/m 部/q]/mq 的/ude1 这/rzv 名/q 负责/v 人称/n ，/w “/w 按/p 总公司/nis 规定/n ，/w 未/d 保价/n 的/ude1 邮件/n 出现/v 丢/v 件/q ，/w 最多/ad 只能/v 赔付/vn [500/m 元/q]/mq ，/w 刘先生/nr 的/ude1 情况/n 我们/rr 只能/v 一共/d 赔付/v [1000/m 元/q]/mq 。/w 如果/c 客户/n 不/d 满意/v ，/w 只能/v 走/v [法律/n 程序/n]/nz 。/w ”/w 
但/c 刘先生/nr 觉得/v ，/w 自己/rr 和/cc 快递公司/nis 形成/v 了/ule [合同/n 关系/n]/nz 。/w “/w 快递公司/nis 有/vyou 义务/n 保障/vn 我/rr 的/ude1 货物/n 安全/an 运达/nz 目的地/n 并/cc 交由/v 指定/vn 的/ude1 人/n ，/w 其中/rz 货物/n 丢失/v 的/ude1 快递公司/nis 应当/v 照价/nz 赔偿/vn 。/w ”/w 刘先生/nr 说/v 。/w 针对/p 此事/r ，/w [中国/ns 法学会/nis]/nt 会员/nnt 张允光/nr 说/v ：/w “/w 我国/n 法律/n 遵循/v 特定/b 法/n 优于/v 一般/ad 法/n ，/w 因为/c 《/w 邮政法/n 》/w 属于/v 特定/b 法律/n ，/w 所以/c 应当/v 遵循/vn 《/w 邮政法/n 》/w 的/ude1 规定/n 。/w ”/w 
[中/f 通/v 速递/vn]/nz 的/ude1 客服/nz 人员/n 提醒/v 说/v ：/w “/w 快递/v 昂贵/a 物品/n 时/ng ，/w 最好/d 进行/vn 保价/n 。/w 保价/n 费用/n 为/p 物品/n 价值/n 的/ude1 3%/m 。/w 如果/c 保价/n 的/ude1 邮件/n 出现/v 丢失/vn 坏/a 损/vg ，/w 我们/rr 将/d 全额/n 赔偿/vn 。/w ”/w （/w 记者/nnt 谢涛/nr ）/w 
