核心/n 提示/v ：/w 而且/c ，/w 她/rr 反对/v 叶群/nr ，/w 可/v 又/d 要/v 把/pba 这/rzv 事/n 往/p 别人/rr 头/n 上/f 栽/v ，/w 这/rzv 不是/c 挑拨/v 吗/y ？/w 她/rr 在/p 有的/rz 匿名信/n 上/f 署名/vi “/w 王光/nr ”/w ，/w 信/n 里/f 说/v “/w 咱俩/r 是/vshi 同学/n ，/w 谁/ry 也/d 知道/v 谁/ry ”/w ，/w 还/d 把/pba 发信/vi 地址/n 故意/d 写作/vn “/w [按/p 院/n 胡同/n]/nz ”/w 。/w [按/p 院/n 胡同/n]/nz 是/vshi 我/rr 母亲/n 办/v 的/ude1 洁/ag 如/v 托儿所/nis 的/ude1 地址/n 。/w 这/rzv 不是/c 有意/d 让/v 人/n 以为/v 写信人/n 是/vshi 王光美/nr 吗/y ？/w 我/rr 原先/d 完全/ad 蒙在鼓里/vl ，/w 好/a 几年/mq 都/d 不/d 知道/v ，/w 一直/d 到/v 破案/vn ，/w 才/d 大吃一惊/vl 。/w 
本文/r 摘自/v 《/w [王光美/nr 访谈录/n]/nz 》/w 作者/nnt ：/w 黄峥/nr 出版社/nis ：/w [中央/n 文献/n 出版社/nis]/nt 
写/v 给/p 林彪/nr 、/w 叶群/nr 的/ude1 匿名信/n 
黄峥/nr ：/w 光美/nz 同志/n ，/w 能/v 不能/v 请/v 您/rr 说/v 一下/mq 您/rr 所/usuo 知道/v 的/ude1 严慰冰/nr 同志/n 写/v 匿名信/n 的/ude1 情况/n 。/w 
王光美/nr ：/w 1966年/t 春/tg ，/w [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 和/cc 我/rr 曾/d 出访/v 巴基斯坦/nsf 、/w 阿富汗/nsf 、/w 缅甸/ns [三/m 国/n]/mq 。/w 我们/rr 4月19日/t 离开/v [缅甸/ns 仰光/ns]/ns 回国/vi ，/w 回到/v 昆明/ns 的/ude1 当天/t ，/w 就/d 接到/v [中央/n 办公厅/nis]/nt 的/ude1 电话/n ，/w 通知/n [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 和/cc 陈毅/nr 同志/n 迅速/ad 到/v 杭州/ns ，/w 出席/v 毛主席/nr 召集/v 的/ude1 [中央/n 政治局/nis]/nto 常委/nnt 扩大会议/nz 。/w 这样/rzv ，/w [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 在/p 云南/ns 考察/v 和/cc 休息/v 的/ude1 计划/n 只得/d 放弃/v 。/w 4月20日/t ，/w 我们/rr 出国/vi 的/ude1 专机/n 直接/ad 飞往/v 上海/ns 。/w 张茜/nr 同志/n 和/cc 其他/rzv 一些/mq 同志/n 不/d 去/vf 杭州/ns ，/w 直接/ad 回/v 了/ule 北京/ns 。/w 
我们/rr 到/v 杭州/ns 刚/d 住/vi 下/f ，/w 周恩来/nr 同志/n 还有/v 谢富治/nr 就/d 来/vf 了/ule ，/w 带来/v 一些/mq 材料/n ，/w 向/p [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 介绍/v 情况/n 。/w 谢富治/nr 是/vshi 来/vf 谈/v 陆定一/nr 同志/n 夫人/n 严慰冰/nr 同志/n 给/p 林彪/nr 、/w 叶群/nr 写/v 匿名信/n 的/ude1 问题/n 。/w 
周总理/nr 刚来/v ，/w 房间/n 里/f 电话/n 铃响/nz 。/w 我/rr 一/m 接/v ，/w 是/vshi 彭真/nr 同志/n 打/v 来/vf 的/ude1 ，/w 说/v 要/v 向/p [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 汇报/vn 。/w 我/rr 告诉他/nz 总理/nnt 正在/d 这里/rzs 谈话/vn ，/w [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 现在/t 没空/vi ，/w 等/udeng 方便/a 时/ng 再/d 找/v 他/rr 。/w 当时/t 还/d 不/d 清楚/a 彭真/nr 同志/n 出/vf 了/ule 什么事/nz ，/w 总理/nnt 来/vf 谈/v 过后/v ，/w 才/d 知道/v 这次/r 会议/n 是/vshi 毛主席/nr 亲自/d 主持/v ，/w 主要/b 就是/v 批评/vn 《/w [二/m 月/n 提纲/n]/nz 》/w 和/cc 彭真/nr 同志/n 。/w 这样一来/dl ，/w [少/a 奇/ag 同志/n]/nz 就/d 不便/an 再/d 让/v 彭真/nr 同志/n 来/vf 单独/d 汇报/vn 了/ule ，/w 就/d 没/d 给/p 彭真/nr 同志/n 回/v 电话/n 。/w 
严慰冰/nr 同志/n 写/v 匿名信/n 这/rzv 件/q 事/n ，/w 我/rr 原来/d 一点/mq 也/d 不/d 知道/v 。/w 叶群/nr 固然/c 很坏/nz ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 严慰冰/nr 同志/n 采取/v 这种/r 方式/n 实在/d 不好/a ，/w 有/vyou 问题/n 可以/v 向/p 组织/n 上/f 反映/v 嘛/y ！/w 而且/c ，/w 她/rr 反对/v 叶群/nr ，/w 可/v 又/d 要/v 把/pba 这/rzv 事/n 往/p 别人/rr 头/n 上/f 栽/v ，/w 这/rzv 不是/c 挑拨/v 吗/y ？/w 她/rr 在/p 有的/rz 匿名信/n 上/f 署名/vi “/w 王光/nr ”/w ，/w 信/n 里/f 说/v “/w 咱俩/r 是/vshi 同学/n ，/w 谁/ry 也/d 知道/v 谁/ry ”/w ，/w 还/d 把/pba 发信/vi 地址/n 故意/d 写作/vn “/w [按/p 院/n 胡同/n]/nz ”/w 。/w [按/p 院/n 胡同/n]/nz 是/vshi 我/rr 母亲/n 办/v 的/ude1 洁/ag 如/v 托儿所/nis 的/ude1 地址/n 。/w 这/rzv 不是/c 有意/d 让/v 人/n 以为/v 写信人/n 是/vshi 王光美/nr 吗/y ？/w 我/rr 原先/d 完全/ad 蒙在鼓里/vl ，/w 好/a 几年/mq 都/d 不/d 知道/v ，/w 一直/d 到/v 破案/vn ，/w 才/d 大吃一惊/vl 。/w 
刘源/nr ：/w 还有/v 的/ude1 信/n 署名/vi “/w 黄玫/nr ”/w 。/w 南方人/nz 黄/a 、/w 王/n 的/ude1 读音/n 不/d 分/qt ，/w 也/d 是/vshi 有意/d 让/v 人/n 往/p 王光美/nr 身上/s 联想/vi 。/w 匿名信/n 还/d 挑拨/v 叶群/nr 和/cc 女儿/n 豆豆/nz 的/ude1 关系/n ，/w 说/v 豆豆/nz 不是/c 叶群/nr 亲生/b 的/ude1 。/w 这/rzv 也/d 罢了/y ，/w 可是/c 在/p 给/p 豆豆/nz 的/ude1 匿名信/n 里/f 竟/d 说/v ：/w 你/rr 没/d 发现/v 你/rr 和/cc 刘/nz 家/q 的/ude1 平平/z 长得/v 特别/d 像/v 吗/y ？/w 弄得/d 豆豆/nz 疑神疑鬼/nz ，/w 常往/nz 我们/rr 家/q 跑/v ，/w 看/v 平平/z 的/ude1 长相/n ，/w 还/d 抱着/v 平平/z 哭/v ，/w 闹/v 自杀/vn 。/w 有/vyou 一年/mq 在/p 北戴河/ns ，/w 一天/mq 我/rr 正/d 同/p 老虎/n 打/v 乒乓球/n 、/w 说话/vi ，/w 公安部/nto 罗瑞卿/nr 部长/nnt 走过/v 来/vf ，/w 表情/n 特/ag 严肃/a ，/w 对/p 老虎/n 说/v ：/w “/w 回去/v 告诉/v 你/rr [爸爸/n 妈妈/n]/nz ，/w 又/d 发现/v [两/q 封信/q]/mq ，/w 还/d 没/d 破案/vi 。/w ”/w 老虎/n 马上/d 就/d 回去/v 了/ule 。/w 老虎/n 是/vshi 林彪/nr 的/ude1 儿子/n 林立果/nr 的/ude1 小名/n 。/w 我/rr 当时/t 根本/a 不/d 知道/v 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz 。/w 
黄峥/nr ：/w 这个/rz 匿名信/n 案/ng 好/a 多年/mq 都/d 破/v 不/d 了/ule 。/w 破案/vi 的/ude1 过程/n 很/d 巧合/vi 。/w 据说/v 在/p 1966年/t 春天/t 的/ude1 一个/mq 下午/t ，/w 严慰冰/nr 、/w 叶群/nr 都/d 在/p [王府井/ns 百货大楼/n]/nz 出国人员/n 服务部/nis 买/v 东西/n 。/w 严慰冰/nr 同志/n [眼睛/n 近视/a]/nz ，/w 不/d 小心/a 踩/v 了/ule 一个人/mq 的/ude1 脚/n 。/w 那/rzv 人大/nis 发脾气/vi ，/w 口里/s 不住/d 地/ude2 骂骂咧咧/z 。/w 两人/mq 吵/v 了/ule 起来/vf 。/w 严慰冰/nr 一/m 看/v ，/w 原来/d 那/rzv 人/n 是/vshi 叶群/nr 。/w 一气之下/n ，/w 严慰冰/nr 直奔/v 军委/nis 总政治部/nis ，/w 向/p 总政/nis [负责/v 同志/n]/nz 反映/v 叶群/nr 这种/r 蛮横无理/nz 的/ude1 态度/n 。/w 严慰冰/nr 是/vshi 上海/ns 人/n ，/w 说话/vi 有/vyou 口音/n ，/w 气头上/nz 说话/vi 又/d 快/a ，/w 那位/r [负责/v 同志/n]/nz 实在/d 听/v 不懂/v 她/rr 的话/udh ，/w 就要/d 她/rr 把/pba 事情/n 经过/p 写/v 一/m 写/v 。/w 严慰冰/nr 就/d 写/v 了/ule 。/w 
事后/f ，/w 那位/r [负责/v 同志/n]/nz 真的/d 拿/v 了/ule 严慰冰/nr 写/v 的/ude1 东西/n 去向/n 林彪/nr 反映/v 。/w 林彪/nr 、/w 叶群/nr 一/m 看/v ，/w 觉得/v 这/rzv 字面/n 熟/a ，/w 就/d 交给/v 了/ule 公安部/nto 。/w 公安部/nto 经过/p [笔迹/n 鉴定/vn]/nz ，/w 确定/v 严慰冰/nr 就是/v 匿名信/n 的/ude1 作者/nnt 。/w 严慰冰/nr 于/p 1966年4月/t 被/pbei 正式/ad 逮捕/v ，/w 1967年2月/t 送/v [秦城/nr 监狱/nis]/nt 关/n ，/w 党/n 的/ude1 [十一届/n 三中全会/n]/nz 以后/f 平反/vi 。/w 至于/p 严慰冰/nr 同志/n 为什么/ryv 要/v 写/v 匿名信/n ，/w 陆定一/nr 同志/n 认为/v 她/rr 是/vshi 精神/n 有/vyou 毛病/n 。/w 陆定一/nr 同志/n 说/v ：/w “/w 她/rr 本来/d 没有/v 精神病/nhd 。/w 1952年/t ‘/w [三/m 反/vi]/mq ’/w ‘/w 五反/nz ’/w 时/ng ，/w 上面/f 派/v 人/n 背着/v 我/rr 在/p 中宣部/n 找/v ‘/w 大/a 老虎/n ’/w ，/w 他们/rr 企图/v 把/pba 严慰冰/nr 和/cc 徐特立/nr （/w 当时/t 任/v 中宣部/n 副部长/nnt ）/w 的/ude1 儿媳/n 打成/v ‘/w 大/a 老虎/n ’/w …/w …/w 这样/rzv 的/ude1 刺激/vn ，/w 使/v 严慰冰/nr 害/v 了/ule 精神病/nhd 。/w ”/w 
