全椒/ns 农妇/n 刘恩连/nr 在/p 丈夫/n 去世/vi 后/f ，/w 四处奔波/vl 打工/vi 5年/t ，/w 还/d 清/tg 了/ule 丈夫/n 治病/vi 欠下/v 的/ude1 20多万元/m 债务/n ，/w 在/p 当地/s 传为佳话/vl 。/w 
1月11日/t ，/w 全椒/ns 农妇/n 刘恩连/nr 来到/v 邻居/n 曹广才/nr 家里/s ，/w 还/d 上/f [500/m 元/q]/mq 欠款/n 。/w 至此/d ，/w 除了/p 还欠/v 直系亲属/n 近/a [3/m 万元/q]/mq ，/w 她/rr 已/d 还/d 清/tg 了/ule 20多万元/m 的/ude1 债务/n 。/w 
1997年/t ，/w [20/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘恩连/nr 从/p 云南/ns 老家/n 来到/v 全椒县/ns 六镇镇/ns 白酒村/ns ，/w 后/f [经/p 人/n 介绍/v]/nz 认识/v 了/ule 丈夫/n 曹广传/nr 。/w 婚后/t ，/w 小两口/n 有/vyou 了/ule 两个/mq 可爱/a 的/ude1 女儿/n 。/w 然而/c ，/w 2007年/t 曹广传/nr 突发/vn 脑积水/nhd ，/w 2008年/t 又/d 患/v 白血病/nhd 。/w 为了/p 给/p 丈夫/n 治疗/vn ，/w 刘恩连/nr 陆续/d 借/v 了/ule 20多万元/m 。/w 2009年初/t ，/w 曹广传/nr 高烧/n 不/d 退/v ，/w 生命/n 危在旦夕/vl 。/w 刘恩连/nr 借/v 的/ude1 钱/n 都/d 用/p 光/n 了/ule ，/w 幸亏/d 一位/mq 来自/v 江苏/ns 的/ude1 好心人/n 匿名/vn 汇/v 了/ule [1/m 万元/q]/mq 给/p 她/rr ，/w 刘恩连/nr 的/ude1 丈夫/n 得以/v 维持/vn [药物/n 治疗/vn]/nz ，/w 直至/v 半年/mq 后/f 离世/nz 。/w 
丈夫/n 走/v 后/f ，/w 留给/v 刘恩连/nr 的/ude1 是/vshi 70多岁/m 的/ude1 老母/n 亲和/a 两个/mq 年幼/a 的/ude1 女儿/n ，/w 还有/v 20多万元/m 的/ude1 债务/n 。/w 
[很多/m 人/n]/mq 劝/v 刘恩连/nr 带着/vn 孩子/n 改嫁/vi ，/w 但/c 她/rr 选择/v 了/ule 坚守/v ，/w 用/p 自己/rr 柔弱/a 的/ude1 肩膀/n 扛/v 起/vf 这个/rz 风雨飘摇/vl 的/ude1 家/q 。/w 
因为/c 是/vshi [乡里/n 乡亲/n]/nz ，/w 刘恩连/nr 的/ude1 大部分/n 借款/n 都/d 没有/v 欠条/n ，/w 甚至/d 有/vyou 不少/m 乡邻/n 找到/v 刘恩连/nr ，/w 告诉/v 她/rr 不要/d 还/d 钱/n 了/ule 。/w 可/v 刘恩连/nr 却/d 一家一户/n 上门/vi 承诺/vn ：/w “/w 你们/rr 挣钱/vi 都/d 不/d 容易/ad ，/w 在/p 我/rr 困难/an 的/ude1 时候/n 借钱/vi 给/p 我/rr ，/w 我/rr 怎么/ryv 能/v 借钱/vi 不/d 还/d 呢/y ？/w ”/w 
刘恩连/nr 处理/vn 完/vi 丈夫/n 的/ude1 后/f 事后/f ，/w 骑/v 上/f 丈夫/n 留下/v 的/ude1 摩托车/n 去/vf 了/ule [建筑/n 工地/n]/nz 。/w 由于/p 没什么/vl 手艺/n ，/w 家里/s 仅有/nz 的/ude1 [5/m 亩/q]/mq 地/ude2 也/d 流转/vn 出去/vf 了/ule ，/w 刘恩连/nr 唯一/b 能/v 做/v 的/ude1 就是/v 干/v 小工/nnt ，/w 早上六/t 点/qt 多/a 起床/vi ，/w 一直/d 干/v 到/v 晚上/t [10/m 点钟/q]/mq 才/d 结束/v 。/w 2012年/t ，/w 朋友/n 介绍/v 刘恩连/nr 到/v 全椒县/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 一家/n 电子厂/nis 上班/vi ，/w 月/n 收入/n 能/v 有/vyou [1800/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 为了/p 尽快/d 还/d 清/tg 债务/n ，/w 她/rr 每天/r 下午四点半/t 从/p 电子厂/nis 下班/vi 后/f ，/w 还要/d 赶到/v 县/n 中心/nis 的/ude1 一家/n 烧烤/v 城/n 上/f 晚班/n 。/w 
5年/t 来/vf ，/w 日复一日/vl 繁重/a 不堪/v 的/ude1 工作/vn ，/w 让/v 刘恩连/nr 心力交瘁/vl 。/w 有时/d [压力/n 太大/d]/nz 了/ule ，/w 她/rr 就/d 晚上/t 一个人/mq 跑到/v 丈夫/n 的/ude1 墓前/d 哭诉/v 。/w 
每当/p 刘恩连/nr 问/v 女儿/n 们/k 想/v 不想/v 吃肉/vi ，/w 她们/rr 都/d 懂事/a 地/ude2 说/v 不/d 喜欢/vi 吃/v 。/w 看着/v 两个/mq 乖巧/a 的/ude1 孩子/n ，/w 看着/v 如/v 山/n 的/ude1 债务/n [一/d 天天/d]/mq 减少/v ，/w 刘恩连/nr 感到/v 很/d 欣慰/a 。/w 这个/rz 善良/a 、/w 孝顺/v 又/d 勤劳/a 的/ude1 “/w 外乡/n 媳妇/n ”/w 也/d 感动/v 了/ule 当地/s 村民/n ，/w 邻居/n 会/v 经常/d 送/v 点菜/vi 、/w 肉/n 过来/vf ，/w 在/p 刘恩连/nr 家里/s 忙/v 不/d 过来/vf 的/ude1 时候/n ，/w 帮/v 着/uzhe 干活/vi 。/w 
[十/m 块/q]/mq ，/w 一百/m ，/w 一千/m …/w …/w 只要/c 身上/s 有钱/a ，/w 刘恩连/nr 就/d 会/v 攒/v 起来/vf 还/d 钱/n 。/w 每每/d 提及/v 当初/t 匿名/vn 给/p 她/rr 汇/v 钱/n 的/ude1 好心人/n ，/w 刘恩连/nr 希望/v 能/v 早日/d 找到/v 他/rr ，/w 还/d 钱/n 并/cc 当面/d 说/v 声/qv 谢谢/v 。/w （/w 罗宝/nr 周雷/nr ）/w 
