图/n 为/p ：/w 孕妇/n 的/ude1 妹妹/n 说/v 当时/t 姐姐/n 就/d 在/p 这个/rz 位置/n 摆摊/v 浙江/ns 在线/vn 摄/vg 
图/n 为/p ：/w 撞人/v 现场/s 依然/d 鲜红/z 血迹/n 浙江/ns 在线/vn 摄/vg 
17日/t 凌晨/t ，/w [浙江/ns 杭州/ns 西湖/ns]/nz 边/k 一辆/mq 保时捷/ntc 将/d 街边/d 摆摊/v 且/c 怀孕/vi 的/ude1 女/b 摊主/n 撞/v 翻/vn 在/p 地/ude2 。/w 当/p 肇事/vn 车主/n 准备/v 逃逸/vn 时/ng ，/w 女/b 摊主/n 丈夫/n 急忙/d 上前/vi 拦车/nz 讨/v 说法/n ，/w 竟/d 被/pbei 车主/n 无情/a 撞死/nz 。/w 18日/t ，/w 记者/nnt 从/p [公安/n 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 经/p 调查/vn ，/w 肇事/vn 嫌疑人/n 孙某/nr 并未/d 取得/v [机动车/n 驾驶证/n]/nz 。/w 
据/p 目击者/n 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 17日/t 凌晨/t ，/w 一辆/mq [浙江/ns 宁波/ns]/ns 牌照/n 的/ude1 [保时捷/ntc 卡宴/ns]/nz 在/p 行驶/vi 中/f 突然/ad 偏离/v 路面/n ，/w 撞/v 向/p 街边/d [一/d 处/n]/mq 夜宵/n 摊/ng ，/w 将/d 怀孕/vi 8个月/t 的/ude1 女/b 摊主/n 撞伤/v 。/w 见/v 闯/v 了/ule 祸/n ，/w 保时捷/ntc 车主/n 没有/v 下车/vn 对/p 女/b 摊主/n 实施/v 救助/vn ，/w 而是/c 欲/d 开车/vi 逃离/v 。/w 
妻子/n 被/pbei 撞/v 后/f ，/w 肇事/vn 司机/nnt 却/d 准备/v 一/m 逃/v 了/ule 之/uzhi ，/w 难/a 掩/v 愤怒/a 的/ude1 摊主/n 丈夫/n 迅速/ad 冲/v 到/v 车头/n 前/f 进行/vn 阻拦/v 。/w 出乎/v 众人/n 意料/vi 的/ude1 是/vshi ，/w 保时捷/ntc 居然/d [一/d 脚/n]/mq 油门/n 将/d 摊主/n 丈夫/n 一把/mq 撞/v 飞/vn ，/w 随后/d 瞬间/n 消失/vi 在/p 夜色/n 中/f 。/w 
经过/p 及时/ad 治/v 救治/vn ，/w 所/usuo 幸/vg 女/b 摊主/n 孕妇/n 目前/t 情况/n 稳定/an 。/w 不过/c ，/w 摊主/n 受伤/vi 后/f 经/p [杭州市/ns 中医院/nis]/nth [抢救/v 无效/vi]/nz 于/p 1月17日/t 凌晨/t 死亡/vi 。/w 
17日/t 凌晨/t [2/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 交警/nnd 布控/nz 已/d 将/d 撞人/v 的/ude1 保时捷/ntc 找到/v ，/w 车主/n 孙某/nr [30/m 岁/qt]/mq 不到/v ，/w 初步/d 检测/vn (/w 吹/v )/w 没有/v 涉嫌/vn 酒驾/nz 。/w 
18日/t ，/w 记者/nnt 从/p [公安/n 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 经/p 初步/d 调查/vn ，/w 孙某/nr 未/d 取得/v [机动车/n 驾驶证/n]/nz ，/w 其/rz 驾驶/v 机动车/n 的/ude1 行为/n 违反/v 了/ule 《/w [中华人民共和国/ns 道路/n 交通/n 安全/an 法/n]/nz 》/w 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz 。/w 
17日/t 晚/tg ，/w [公安/n 机关/n]/nz 依法/d 对/p 孙某/nr [无证/nz 驾驶/v]/nz 的/ude1 交通/n [违法/vn 行为/n]/nz 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz 十五日/t 的/ude1 处罚/vn 。/w 同时/c ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 抽调/v 精干/a 警力/n 组成/v 调查组/nis 对/p 摊主/n 王/n 某/rz 死亡/vi 事件/n 进行/vn 客观/a 、/w 全面/ad 、/w 深入/ad 的/ude1 调查取证/v ，/w 并/cc 严格/ad [依法/d 处理/vn]/nz 。/w (/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 吴佳蔚/nr )/w 
