[辽宁省/ns 档案馆/nit]/nto 馆长/nnt 赵焕林/nr 于/p １７日/t 下午/t 公开/ad 介绍/v 了/ule “/w [南满洲/nz 铁道/n 株式会社/nis]/nt ”/w （/w 简称/v ：/w “/w 满铁/nz ”/w ）/w 南京/ns 特务/nnd 班/n 的/ude1 三份/nz 极密/nz 报告书/n ，/w 上面/f 记载/v 了/ule 关于/p 日军/n [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 行径/n 。/w 
赵焕林/nr 介绍/v ，/w 记载/v 着/uzhe [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 档案/n 是/vshi “/w 满铁/nz ”/w 南京/ns 特务/nnd 班/n 从/p １９３７年１２月２２日/t 至/p １９３８年３月/t 的/ude1 三份/nz 报告书/n ，/w 在/p 当时/t 被/pbei 列为/v 极密/nz 文件/n ，/w [１６/m 开/v]/mq 纸/n ，/w 打字/vn 油印/vn 。/w 
“/w 满铁/nz ”/w 南京/ns 特务/nnd 班/n 第一次/mq 报告/n 形成/v 于/p １９３８年１月２１日/t ，/w 报告/n 了/ule 日军/n 侵占/v 南京/ns 后/f 的/ude1 “/w 治安/n ”/w 、/w 难民/n 、/w 伪/ag 自治/vn 委员会/nis 的/ude1 设立/vn 、/w 交通/n 恢复/v 、/w 日/b 人/n 街/n 组建/v 和/cc [国际/n 社会/n]/nz 反映/v 等/udeng 。/w 
第二次/mq 报告/n 形成/v 于/p １９３８年２/t 月底/t ，/w 报告/n 了/ule 伪/ag 自治/vn 会/v 活动/vn 、/w 遣散/v 难民/n 、/w 对/p 抗日/vn 人员/n 镇压/v 、/w 街市/n 清扫/v 管理/vn 、/w 尸体/n 埋藏/v 以及/cc [物资/n 供应/vn]/nz 等/udeng 情况/n 。/w 
[第三/m 次/qv]/mq 报告/n 形成/v 于/p １９３８年３/t 月底/t ，/w 报告/n 了/ule 此前/t 伪/ag 自治/vn 会/v 活动/vn 、/w 解散/v 难民/n 区/n 、/w 镇压/v 抗日/vn 人员/n 、/w 发放/v “/w 良民证/nz ”/w 以及/cc 清除/v 尸体/n 等/udeng 情况/n 。/w 
“/w 满铁/nz ”/w 是/vshi [日俄/nz 战争/n]/nz 后/f 日本/ns 设在/v [中国/ns 东北/ns]/nz 的/ude1 “/w 国策/n 会社/nis ”/w ，/w 是/vshi 一个/mq 地地道道/bl 的/ude1 长期/d 侵华/vn 机构/n ，/w 在/p 中国/ns 存在/v 了/ule 近/a ４０年/t 。/w １９０７年４月１日/t ，/w “/w 满铁/nz ”/w 在/p 大连/ns 正式/ad 开业/vi ，/w 主要/b 从事/vi 铁路/n 、/w 煤矿/nis 及/cc 调查/v [情报/n 工作/vn]/nz ，/w 与/cc [日本/ns 关东军/nz]/nz 、/w 关东州/nr 总督府/n 组成/v 了/ule 日本/ns 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 三巨头/nz ，/w 积极/ad 谋划/v 对/p 中国/ns 的/ude1 侵略/vn ，/w 并/cc 利用/v 经营/vn 铁路/n 、/w 煤矿/nis 等/udeng 掠夺/v 中国/ns 资源/n 积累/v 资金/n 支持/v [日本/ns 帝国主义/n]/nz 发动/v [侵华/vn 战争/n]/nz 。/w 
１９３７年/t [卢沟桥/ns 事变/n]/nz 之后/f ，/w 日本/ns 开始/v 全面/ad 侵华/vn 。/w １９３７年１２月１３日/t ，/w 日军/n 占领/v 南京/ns 后/f ，/w “/w 满铁/nz ”/w [上海/ns 事务所/nis]/nt 立即/d 派出/v 松/ng 冈/nz 功/n 等/udeng 人/n 组成/v “/w 南京/ns 特务/nnd 机关/n ”/w （/w 也/d 叫/vi 南京/ns 特务/nnd 班/n ）/w 进驻/v 南京/ns ，/w 协助/v 日军/n 侵占/v 活动/vn 。/w 
赵焕林/nr 表示/v ，/w “/w 满铁/nz ”/w 南京/ns 特务/nnd 班/n 作为/p 当年/t 日本/ns 的/ude1 侵华/vn 机关/n ，/w 他们/rr 在/p 报告书/n 中/f 亲笔/d 写下/v 了/ule 参加/v 日军/n [南京/ns 大屠杀/n]/nz 的/ude1 证词/n 。/w 这/rzv 三份/nz 报告/n 中/f 记载/v 了/ule 日军/n 侵占/v 南京/ns 后/f 的/ude1 一些/mq 活动/v 情况/n ，/w 虽然/c 上面/f 没有/v 直接/ad 描述/v 日军/n 惨绝人寰/vl 的/ude1 屠杀/vn 行径/n ，/w 但/c 字里行间/n 真实/a 记载/v 了/ule [日本/ns 侵略者/n]/nz 在/p 南京/ns 实施/v 大屠杀/n 的/ude1 事实/n 。/w 
“/w 再次/d 翻开/v 尘封/vn 的/ude1 [历史/n 档案/n]/nz ，/w 就是/v 要/v 告诉/v 世人/n 日本/ns 发动/v [侵华/vn 战争/n]/nz 的/ude1 [历史/n 真相/n]/nz ，/w 希望/v 人们/n 可以/v 以/p 档/ng 为/p 证/n ，/w 以史为鉴/vl 。/w ”/w 赵焕林/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 徐扬/nr 赵洪南/nr 罗捷/nrf ）/w 
