核心/n 提示/v ：/w 1967年/t 元旦/t ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w 、/w 《/w 红旗/n 》/w 杂志/n 在/p 社论/n 中/f 提出/v ，/w “/w 1967年/t 将/d 是/vshi 全国/n 全面/ad 开展/v 阶级斗争/n 的/ude1 一年/mq ”/w ，/w 要求/n 在/p 全国/n 开展/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 总攻击/nz ”/w 。/w 7月22日/t ，/w 江青/nr 在/p 对/p 河南/ns 一派/b 群众组织/n 的/ude1 代表/nnt 讲话/n 时/ng ，/w 提出/v 了/ule 所谓/v “/w [文/ng 攻/v 武卫/nr]/nz ”/w 的/ude1 口号/n ，/w 煽动/v 武斗/vn 。/w 次日/t ，/w “/w [文/ng 攻/v 武卫/nr]/nz ”/w 的/ude1 口号/n 在/p 上海/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 公开发表/v 。/w “/w [文/ng 攻/v 武卫/nr]/nz ”/w 这个/rz 口号/n ，/w 使/v 造反派/n 组织/n 找到/v 了/ule 护身符/n ，/w [两/q 派/v]/mq 都/d 说/v 自己/rr 是/vshi “/w 左派/nis ”/w 自卫/vn ，/w 对方/n 是/vshi 挑起/v 武斗/vn 的/ude1 罪魁祸首/n ，/w 武斗/vn 愈/d 打/v 愈/d 激烈/a 。/w 
文革/n 时/ng “/w [文/ng 攻/v 武卫/nr]/nz ”/w 袖章/n 资料/n 图/n 
本文/r 摘自/v 《/w 老年/n 生活报/n 》/w 2012年6月1日/t [第/m 9/m 版/n]/mq 作者/nnt ：/w 吴德原/nr 题为/v ：/w 文革/n 中/f 武斗/vn 是/vshi 怎样/ryv 被/pbei 鼓动/v 起来/vf 的/ude1 
[作者/nnt 简介/n]/nz ：/w 吴德/nr （/w 1913~1995/m ）/w ：/w 河北/ns 丰润/ns 人/n 。/w 1932年/t 参加/v [反帝/vi 大/a 同盟/nis]/nz 。/w 次年/t 加入/v 中国共产党/nt 。/w 1940年/t 到/v 延安/ns ，/w 1945年/t 后任/n [冀东/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 兼/v [唐山/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 。/w 中华人民共和国/ns 建国/vi 后/f ，/w 历任/v [燃料/n 工业部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w [吉林/ns 省委/nis]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt 、/w [中共中央/nt 东北局/n 书记处/nis]/nt 书记/nnt 。/w 1966年/t 后任/n 中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto 第二/m 书记/nnt ，/w [北京市/ns 革委会/n]/nt 主任/nnt ，/w 中共/n [北京/ns 市委/nis]/nto [第一/m 书记/nnt]/nnt ，/w [北京/ns 军区/nis]/nt 政委/nnt 。/w 为/p 中共/n [八/m 届/q]/mq 中央/n 候补委员/nnt 、/w [九/b 届/q]/mq 中央委员/nnt ，/w 十/m 、/w 十一届/n [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt ，/w 第四/m 、/w [五/m 届/q]/mq 全国人大常委会/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt ，/w 十一/m 、/w [十二/m 届/q]/mq 中顾委/b 委员/nnt 。/w 1980/m 辞去/v [中央/n 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [北京/ns 军区/nis]/nt 政委/nnt 和/cc 全国人大/nto [副/b 委员长/nnt]/nnt 职务/n 。/w 1995年/t 病逝/vi 于/p 北京/ns 。/w 
“/w 文革/n ”/w 初/f ，/w 不同/a 造反派/n 组织/n 之间/f 爆发/v 激烈/a 的/ude1 武装冲突/v ，/w 造成/v 许多/mq 伤亡/vn 。/w 那么/c ，/w 武斗/vn 是/vshi 怎样/ryv 被/pbei 鼓动/v 起来/vf 的/ude1 ？/w 《/w 吴德/nr 口述/v ：/w [十年/mq 风雨/n 纪事/n]/nz 》/w 一/m 书/n ，/w 有/vyou 相关/vn 记载/v 。/w 
“/w 破四旧/nz ”/w 超越/v 了/ule 常规/n 
1966年8月/t ，/w 毛主席/nr 接见/v 红卫兵/nz 后/f ，/w “/w 破四旧/nz ”/w 迎风/vi 而/cc 起/vf ，/w 逐渐/d 超越/v 了/ule 常规/n 。/w 在/p 它/rr 的/ude1 名义/n 下/f ，/w 抄家/vi 、/w 伤/v 人/n 、/w 打死/v 人/n 的/ude1 情况/n 出现/v 了/ule 。/w 到处/d 破坏/v ，/w 甚至/d 破坏/v 到/v 了/ule 中南海/ns 里头/f 。/w 中南海/ns 北院/nz 紫光阁/ns 后边/f 的/ude1 武成殿/nr 房/n ，/w 康熙/n 题写/v 的/ude1 一块/s “/w 下马/vi 必/d 亡/vg ”/w 的/ude1 碑石/n 都/d 被/pbei 红卫兵/nz 抬走/nz 了/ule ，/w 后来/t 四处/d 找寻/v 才/d 找回/v 来/vf 。/w 红卫兵/nz 还/d 把/pba 中南海/ns 院子/n 里/f 的/ude1 一些/mq 石狮子/nz 抄走/nz 了/ule 。/w 堂堂/z 的/ude1 国务院/nt 也/d 在劫难逃/vl 。/w 
首都/n 一带/n 头/n ，/w “/w 破四旧/nz ”/w 运动/vn 便/d 发展/vn 到/v 全国/n ，/w 演变/vi 成/v 了/ule 一场/mq 轰轰烈烈/al 的/ude1 “/w 打/v 、/w 砸/v 、/w 抢/v ”/w 。/w 
1966年/t “/w 破四旧/nz ”/w 后/f ，/w 一天/mq ，/w 毛主席/nr 找/v 我/rr （/w 吴德/nr ，/w 时任/v [北京/ns 市委/nis]/nto 第二/m 书记/nnt 、/w 北京市/ns 代市长/nnt ）/w 去/vf 汇报/vn “/w 破四旧/nz ”/w 的/ude1 情况/n 。/w 当时/t ，/w 林彪/nr 等/udeng 人/n 也/d 在场/vi 。/w 我/rr 在/p 汇报/vn 前/f 的/ude1 想法/n 是/vshi 想/v 向/p 毛主席/nr 反映/v 一些/mq 真实/a 的/ude1 情况/n ，/w 刹/v 一刹/nz 这/rzv 股/q 风/n 。/w 我/rr 汇报/vn 说/v 市委/nis 没有/v 力量/n 控制/v 局面/n ，/w 解决/v 不/d 了/ule “/w 破四旧/nz ”/w 产生/v 的/ude1 混乱/a 。/w 
我/rr 的/ude1 期望/vn 落空/vi 了/ule 。/w 雄才大略/n 的/ude1 毛主席/nr ，/w 以/p 他/rr 超乎/v 常人/n 的/ude1 [思维/n 方式/n]/nz 缓缓/d 说/v ：/w 北京/ns 几个/mq 朝代/n 的/ude1 遗老/n 没/d 人/n 动/v 过/uguo ，/w 这次/r “/w 破四旧/nz ”/w 动/v 了/ule ，/w [这样/rzv 也好/y]/nz 。/w 林彪/nr 也/d 说/v ：/w 这/rzv 是/vshi 个/q 伟大/a 的/ude1 运动/vn ，/w 只要/c 掌握/v 一条/mq ，/w 不要/d 打死/v 人/n 。/w 然而/c ，/w 毛主席/nr 哪里/rys 知道/v ，/w 运动/vn 的/ude1 发展/vn 由/p 不得/vi 愿望/n ，/w 岂止/v 是/vshi 动动/nz 而已/y ，/w 都/d 动/v 刀/n 动/v 枪/n 了/ule 。/w 
通告/n 与/cc “/w [文/ng 攻/v 武卫/nr]/nz ”/w 
北京市/ns 是/vshi 在/p 1967年/t 春/tg 开始/v 武斗/vn 的/ude1 ，/w 那时/rzt 武斗/vn 死亡/vi 最多/ad 的/ude1 一天/mq ，/w 根据/p 火葬场/n 的/ude1 统计/vn 是/vshi 七十多人/m 。/w 面对/v 这种/r 情况/n ，/w 我/rr 很/d 紧张/a ，/w 寝食不安/nz 。/w 我/rr 去找/v 公安部/nto 部长/nnt 谢富治/nr 。/w 我/rr 谈/v 情况/n 时/ng ，/w 谢富治/nr 也/d 显得/v 很/d 紧张/a ，/w 神色/n 惊疑/a 。/w 我们/rr 认为/v 要/v 制止/vn 这种/r 情况/n 。/w 谢富治/nr 说/v ：/w 由/p [公安/n 系统/n]/nz 、/w 市委/nis 分别/d 发出通知/v ，/w 要求/n 不准/v 打死/v 人/n 。/w 
我/rr 从/p 谢富治/nr 处/n 回来/v ，/w 就/d 开始/v 起草/vn 市委/nis 通知/n 。/w [公安/n 系统/n]/nz 的/ude1 通知/n 由/p 谢富治/nr 打电话/vi ，/w 让/v [市/n 公安局/nis]/nt 来/vf 拟/v 。/w 
我们/rr 市委/nis 的/ude1 稿子/n 还/d 没有/v 发出/v 去/vf ，/w 当天/t 夜里两/t 点钟/q ，/w 谢富治/nr 打电话/vi 找/v 我/rr 去/vf 。/w 我/rr 去/vf 后/f 他/rr 对/p 我/rr 说/v ：/w [公安/n 系统/n]/nz 拟/v 的/ude1 稿子/n 送给/v 毛主席/nr 了/ule ，/w 毛主席/nr 批评/vn 了/ule 。/w 大意/n 说/v ：/w 你们/rr 还是/c 想/v 压制/vn 群众/n ，/w 文化大革命/nz 刚开始/nz 发动/v ，/w 你们/rr 不能/v 像/v 消防队/nis 救火/vi 一样/uyy 。/w 
这样/rzv ，/w 混乱/a 的/ude1 局面/n 就/d 无人/b 敢/v 加以/vx 制止/v 了/ule 。/w 然而/c ，/w 不断/d 传来/v 打死/v 人/n 的/ude1 消息/n 使/v 我/rr 发愁/v 。/w [10/m 月份/n]/mq ，/w 我/rr 又/d 找到/v 周总理/nr 和/cc [中央/n 文革/n]/nz 小组/nis ，/w 我/rr 还/d 找/v 过/uguo 陈伯达/nr 一次/mq ，/w 提出/v 是不是/v 可以/v 发/v 一个/mq 通告/n ，/w 制止/v 打死/v 人/n 等/udeng 无法无天/vl 的/ude1 行为/n 。/w [中央/n 文革/n]/nz 小组/nis 不/d 同意/v ，/w 还是/c 说/v ，/w 这样/rzv 会/v 约束/vn 群众/n 的/ude1 革命/vn 活动/vn ，/w 影响/vn 发动群众/v 。/w 
一直/d 到/v 11月18日/t ，/w 我们/rr 当时/t 都/d 搬到/vf [京西/ns 宾馆/nis]/ntch 办公/vn 了/ule ，/w [中央/n 文革/n]/nz 小组/nis 才/d 同意/v 市委/nis 发布/v 《/w 重要/a 通告/n 》/w 。/w 《/w 重要/a 通告/n 》/w 说/v ：/w “/w 任何/rz 厂矿/n 、/w 学校/nis 、/w 机关/n 或/c 其他/rzv 单位/n ，/w 都/d 不许/d 私设/v 拘留所/nis 、/w [私设/v 公堂/n]/nz 、/w 私自/d 抓/v 人/n 拷打/v …/w …/w 从/p 今天/t 起/vf ，/w 如/v 有/vyou 再犯/nz 以上/f 罪行/n 的/ude1 ，/w 要/v 立即/d 处理/vn 。/w ”/w 
这个/rz 通告/n 的/ude1 措辞/vn 是/vshi 严厉/a 的/ude1 ，/w 但/c 实际/n 没有/v 管用/a 。/w 
水龙头/n 赶/v 不/d 上/f 点火/vi 的/ude1 
1967年/t 元旦/t ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w 、/w 《/w 红旗/n 》/w 杂志/n 在/p 社论/n 中/f 提出/v ，/w “/w 1967年/t 将/d 是/vshi 全国/n 全面/ad 开展/v 阶级斗争/n 的/ude1 一年/mq ”/w ，/w 要求/n 在/p 全国/n 开展/v 所谓/vn 的/ude1 “/w 总攻击/nz ”/w 。/w 7月22日/t ，/w 江青/nr 在/p 对/p 河南/ns 一派/b 群众组织/n 的/ude1 代表/nnt 讲话/n 时/ng ，/w 提出/v 了/ule 所谓/v “/w [文/ng 攻/v 武卫/nr]/nz ”/w 的/ude1 口号/n ，/w 煽动/v 武斗/vn 。/w 次日/t ，/w “/w [文/ng 攻/v 武卫/nr]/nz ”/w 的/ude1 口号/n 在/p 上海/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 公开发表/v 。/w 
“/w [文/ng 攻/v 武卫/nr]/nz ”/w 这个/rz 口号/n ，/w 使/v 造反派/n 组织/n 找到/v 了/ule 护身符/n ，/w [两/q 派/v]/mq 都/d 说/v 自己/rr 是/vshi “/w 左派/nis ”/w 自卫/vn ，/w 对方/n 是/vshi 挑起/v 武斗/vn 的/ude1 罪魁祸首/n ，/w 武斗/vn 愈/d 打/v 愈/d 激烈/a 。/w 1967年/t 至/p 1968年/t 期间/f ，/w 全国/n 武斗/vn 很/d 厉害/a ，/w 不少/m 地方/n 具有/v [相当/d 规模/n]/nz ，/w 动用/v 较大/d 杀伤/v 武器/n 。/w 相比之下/vl ，/w 北京/ns 成/v 了/ule 不算/v 最/d 严重/a 的/ude1 ，/w 但/c 我/rr 估计/v ，/w 在/p 武斗/vn 中/f 死亡/vi 的/ude1 人数/n 大概/d 不/d 下/f 千人/q 。/w 
这/rzv 是/vshi “/w 破四旧/nz ”/w ，/w 先是/d 发布/v 通告/n 发/v 不/d 出去/vf ，/w 等/udeng 通告/n 发出/v 去/vf 了/ule ，/w 又/d 来/vf 了/ule 一个/mq “/w [文/ng 攻/v 武卫/nr]/nz ”/w 。/w 当时/t ，/w 水龙头/n 总/b 赶不及/v 点火/vn 的/ude1 。/w 
