对/p 交通/n 处罚/vn ,/w 省/n 财政厅/nis 厅长/nnt 曾志权/nr 称/v ,/w 依法/d 依/v 规/ng 、/w 该/rz 收/v 应/v 收/v 。/w 因为/c 罚款/vi 的/ude1 目的/n 不/d 在于/v 钱/n 的/ude1 多少/ry ,/w 更多/ad 在/p 树/n 规矩/n 。/w 图/n 为/p 交警/nnd 查/v 酒驾/nz 。/w (/w 资料/n 图/n )/w 
看点/n 
广东/ns 的/ude1 [非/b 税/n 收入/n]/nz ,/w 特别/d 是/vshi 交通/n 罚款/vi 这块/r 到底/d 有/vyou 多重/b ,/w “/w 超重/vn ”/w 了/ule 吗/y ?/w 省/n 人大代表/nnt 林浩坤/nr 爆料/v 称/vn 有些/rz 地方/n 已/d 罚/v 到/v 了/ule 天怒人怨/nz 的/ude1 地步/n 。/w 而/cc 省/n 财政厅/nis 厅长/nnt 曾志权/nr 的/ude1 观点/n 是/vshi “/w 依法/d 依/v 规/ng 、/w 该/rz 收/v 应/v 收/v ”/w 。/w 也许/d ,/w 两位/mq 的/ude1 观点/n 并不/d 矛盾/an ,/w 重点/n 更/d 在于/v “/w 有些/rz 地方/n ”/w 是否/v 做到/v 了/ule “/w 依法/d ”/w !/w 公众/n 期待/v 的/ude1 是/vshi 更多/ad 细节/n ,/w 是/vshi 公开/ad 透明/a 。/w 
昨日/t ,/w 在/p 省/n 人代会/nis 佛山市/ns 代表团/n 分组/vn 讨论/v 会上/n ,/w 省/n 人大代表/nnt 林浩坤/nr 炮轰/v 部分/n 地/ude2 市/n 的/ude1 “/w 以/p 罚/v 代/q 税/n ”/w 严重/a ,/w 已经/d 到/v 了/ule 天怒人怨/nz 的/ude1 地步/n 。/w 对于/p 代表/nnt 所/usuo 提/v 罚款/vn 过重/v 的/ude1 问题/n ,/w 省/n 财政厅/nis 厅长/nnt 曾志权/nr 说/v ,/w 其实/d 广东/ns [非/b 税/n 收入/n]/nz 的/ude1 占/v 比/p 还是/c 处于/v 比较/d 好/a 的/ude1 状态/n 。/w 对于/p 交通/n 罚款/vi ,/w 要/v 依法/d 依/v 规/ng ,/w 该罚/nz 还/d 得/ude3 罚/v 。/w 
