原/b 标题/n ：/w 阿富汗/nsf 袭击/vn 致死/vi [4/m 名/q]/mq 联合国/nt 人员/n [2/m 名/q]/mq 加拿大/nsf 人/n 遇难/vi 
[据/p 外电/n 报道/v]/nz ，/w [阿富汗/nsf 首都/n 喀布尔/nsf]/nz 一家/n 餐馆/nis 17日/t 遭/v 自杀/vn 式/k 爆炸/vn 袭击/vn 与/cc 枪击/vn ，/w 造成/v [16/m 人/n]/mq 死亡/vi ，/w 其中/rz 包括/v [4/m 名/q]/mq 联合国/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 。/w 加拿大/nsf 外交部长/nnt 贝尔德/nrf [当地/s 时间/n]/nz 17日/t 表示/v ，/w 在/p [喀布尔/nsf 餐馆/nis]/nt 遇袭/nz 事件/n 中/f ，/w 有/vyou [2/m 名/q]/mq 加拿大/nsf 人/n 死亡/vi 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 星期五/t (/w 17日/t )/w 晚餐/n 时间/n ，/w 喀布尔/nsf 一家/n 外国人/n 与/cc 富裕/a [阿富汗/nsf 人/n]/nz 光顾/v 的/ude1 餐馆/nis 遭到/v 袭击/vn 。/w 一名/mq [自杀/vi 式/k 袭击/vn]/nz 者/k 先是/d 在/p 餐馆/nis 外/f 引爆/v 携带/v 炸弹/n ，/w 随后/d [2/m 名/q]/mq 枪手/nnd 通过/p 后门/n 闯入/v 餐馆/nis ，/w 向/p 人群/n 扫射/v 。/w 
联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 发布/v 声明/n 称/v ，/w [4/m 名/q]/mq 联合国/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 袭击/vn 中/f 遇害/vi 。/w 此前/t 联合国/nt 的/ude1 说法/n 是/vshi [3/m 名/q]/mq 联合国/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 死亡/vi 。/w 
潘基文/nr 强烈/a 谴责/v 袭击/vn ，/w 称/v 针对/p 平民/n 的/ude1 袭击/vn 是/vshi 完全/ad 无法/v 接受/vn 的/ude1 ，/w 是/vshi 公然/d 违反/v 国际法/n 的/ude1 行为/n 。/w 
联合国/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 哈奇/nrf (/w FarhanHaq/x )/w 说/v ，/w 潘基文/nr 以/p “/w 最/d 强烈/a 的/ude1 言辞/n ”/w 谴责/v 这次/r 袭击/vn 。/w 
贝尔德/nrf 发布/v 声明/n 称/v ，/w 他/rr 代表/nnt 所有/b 的/ude1 加拿大/nsf 人/n ，/w 对/p 死伤/v 者/k 的/ude1 家属/n 与/cc 亲朋好友/n 致/v 以/p 真诚/a 的/ude1 哀悼/vn 。/w 
在/p 袭击/v 事件/n 发生/v 一个/mq 小时/n 后/f ，/w 塔利班/nz 组织/n 宣称/v 对/p 袭击/vn 负责/v 。/w 
