1月16日/t ，/w 天/qt 长/a 警方/n 抓获/v 一名/mq 网络/n 骗子/n 。/w 这个/rz 坐/v 过/uguo 牢/a 的/ude1 无业游民/nnd ，/w 冒充/v 香港/ns 的/ude1 “/w 高富帅/nr ”/w ，/w 专门/d 骗取/v 在/p [网上/s 征婚/vn]/nz 的/ude1 女性/n 钱财/n ，/w 警方/n 初步/d 查证/v 的/ude1 案件/n 就/d 有/vyou 十多起/m 。/w 
[网上/s 征婚/vn]/nz 遇到/v 骗子/n 
今年/t 1月2日/t 下午，一/t 年轻/a 女子/n 向/p [天长市/ns 公安局/nis]/nto 报警/vn 说/v ，/w 她/rr 被/pbei 人/n 骗/v 了/ule 两万多块钱/m 。/w 经/p 了解/v ，/w 这位/r 女子/n 名叫/v 晓旭/nz (/w 化名/v )/w ，/w 今年/t [24/m 岁/qt]/mq ，/w 老家/n 在/p 凤阳县/ns ，/w 在/p 天长市/ns 一/m 单位/n 上班/vi 。/w 
不久/d 前/f ，/w 她/rr 通过/p “/w [世纪/n 佳缘/nz]/nz ”/w 网/n ，/w 结识/v 了/ule 一个/mq 名叫/v “/w 陈国辉/nr ”/w 的/ude1 香港/ns 男人/n 。/w 感情/n 升温/vi 后/f ，/w 这/rzv 名/q 香港/ns 男人/n 未/d 要求/n 见面/vi ，/w 却/d 开口/vi 让/v 晓旭/nz 参与/v 投资/vn 。/w 去年/t 12月27日/t ，/w 晓旭/nz 先后/d 两次/mq ，/w 将/d [23760/m 元/q]/mq 汇/v 到/v 陈国辉/nr 指定/v 的/ude1 账户/n 上/f 后/f ，/w 陈国辉/nr 消失/vi 。/w 今年/t 1月2日/t ，/w 晓旭/nz 走进/v 了/ule [天长市/ns 公安局/nis]/nto 。/w 
骗子/n 残/a 指/v 暴露/vn 身份/n 
警方/n 发现/v ，/w 骗子/n 两次/mq 取款/vi 的/ude1 地点/n 都/d 在/p 郎溪县/ns 某/rz 银行/nis 的/ude1 ATM/x 机上/s 。/w 在/p 宣城/ns 警方/n 协助/v 下/f ，/w 专案组/nis 民警/nnt 调取/v 了/ule 该/rz 银行/nis ATM/x 机/ng 附近/f 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w 却/d 发现/v 取款/vn 人/n 戴着/v 头盔/n ，/w 无法/v 看清/v 面目/n ，/w 难以/d 辨别/v 男女/n 。/w 
经/p 反复/d 观看/v 录像/n ，/w 民警/nnt 从/p 动作/n 的/ude1 特征/n 和/cc 步态/nz 上/f 分析/vn ，/w 此人/r 应该/v 是/vshi 个/q 男子/n ，/w 而且/c ，/w 他用/n 右手/n 在/p ATM/x 机上/s 输入/v 密码/n 时/ng ，/w 无名指/n 明显/a 的/ude1 比/p 常人/n 少/a 了/ule 一截/mq ！/w 经/p 比/p 对/p ，/w 民警/nnt 们/k 发现/v ，/w 曾/d 因/p 盗窃/v 被/pbei 南京市/ns 某/rz 法院/nis 判刑/vi ，/w 并/cc 在/p 常州/ns 某/rz 监狱/nis 服/v 过/uguo 刑/n 的/ude1 郎溪/ns 人/n 史/ng 某/rz 锁/v ，/w 符合/v 无名指/n 断指/nz 特征/n 。/w 
十多名/m 女性/n 受骗/vi 
1月16日16时16分/t ，/w 专案组/nis 民警/nnt 在/p 郎溪县/ns 梅渚镇/ns 复兴村/ns ，/w 将/d 史/ng 某/rz 锁/v 抓获/v ，/w 并/cc 缴获/v 了/ule [笔记本/n 电脑/n]/nz 、/w 银行卡/nz 等/udeng 物品/n 。/w 
面对/v 大量/m 确凿/a 的/ude1 证据/n ，/w 史/ng 某/rz 锁/v 交代/vn ，/w 他/rr 采取/v 同样/d 的/ude1 手段/n ，/w 先后/d 对/p 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 安徽/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 多/a 位/q 女青年/nz 实施/v 过/uguo 诈骗/vn ，/w 至此/d ，/w 天/qt 长/a 警方/n 一举/d 带/v 破/v 了/ule 江苏/ns 、/w 安徽/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [网络/n 诈骗/vn 案/ng]/nz 十余起/m ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 高达/v 20余万元/m 。/w 目前/t ，/w 此案/r 还/d 在/p 进一步/d 深挖/v 、/w 审理/v 之中/f 。/w （/w 佘文昌/nr 许开踟/nr 欧阳徐/nr 中/f ）/w 
