[中国/ns 大陆/ns]/nz 首富/n 再度/d 易主/nz 。/w 彭博/nr [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 排行榜/n 的/ude1 [最新/a 排名/vi]/nz 显示/v ，/w [深圳/ns 腾讯/ntc 公司/nis 董事会/nis]/nt 主席/nnt 兼/v [首席/n 执行官/nnt]/nnt 马化腾/nr 以/p [131/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 净资产/n ，/w 超越/v 中国/ns 前/f 首富/n [百度/ntc 公司/nis]/ntc 董事长/nnt 李彦宏/nr 和/cc [大连/ns 万/d 达/v 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 王健林/nr ，/w 成为/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 新/a 首富/n ，/w 其/rz 当日/t 在/p 全球/n [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 榜/n 中/f 位列/v [第/m 81/m 位/q]/mq 。/w 
由于/p [腾讯/ntc 公司/nis]/ntc 股价/n 创纪录/vi 的/ude1 飙升/vn ，/w 马化腾/nr 身家/n 随之/d 水涨船高/vl 。/w 根据/p 17日/t 彭博/nr [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 指数/n 排名/vi ，/w [42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马化腾/nr 以/p [131/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 净资产/n ，/w 成为/v [中国/ns 内地/n]/nz 首富/n ，/w 位列/v [全球/n 富豪榜/nz]/nz [第/m 81/m 位/q]/mq ；/w 李彦宏/nr 以/p 净资产/n [127/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 位列/v [全球/n 富豪榜/nz]/nz [第/m 86/m 位/q]/mq ；/w 娱乐/vn 大亨/n 王健林/nr 净资产/n [125/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 位列/v [全球/n 富豪榜/nz]/nz [第/m 88/m 位/q]/mq ，/w 中国/ns 饮料/nf 大王/n 宗庆后/nr 净资产/n [117/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 位列/v [全球/n 富豪榜/nz]/nz [第/m 95/m 位/q]/mq 。/w 
马化腾/nr 1971年10月/t 出生于/v 中国/ns [广东/ns 汕头/ns]/ns ，/w 毕业/v 于/p [深圳/ns 大学/nis 计算机/n 系/v]/nt 。/w 1998年/t ，/w 马化腾/nr 与/cc 同学/n 张志东/nr 联合/vd 创办/v 腾讯/ntc ，/w 2004年/t 腾讯/ntc 于/p 香港/ns 上市/vn 。/w [即时/d 通讯/n 工具/n]/nz QQ/x 最早/d 只是/d 作为/p 公司/nis 的/ude1 一个/mq 副产品/n 存在/v 。/w 有/vyou 资料/n 显示/v ，/w 如今/t QQ/x 的/ude1 [活跃/a 用户/n]/nz 约/d 为/p 8.2亿/m ，/w 微信/nz 用户/n 已/d 超过/v 3亿/m 。/w 
受益/vi 于/p 中国/ns [即时/d 通讯/n 工具/n]/nz 和/cc [社交/n 网络/n]/nz 平台/n 微信/nz ，/w 腾讯/ntc 股价/n 在/p 过去/vf 一年/mq 大/a 涨/vi 了/ule 92%/m 。/w 调查/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 超过/v 84%/m 的/ude1 [中国/ns 互联网/n]/nz 用户/n 会/v 使用/vn [即时/d 通讯/n]/nz ，/w [即时/d 通讯/n 工具/n]/nz 已经/d 超过/v 搜索引擎/n 成为/v 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 互联网/n 在线/vn 应用/vn 。/w 
最/d [近/a 一年/mq 来/vf]/nz ，/w [中国/ns 首富/n]/nz 桂冠/n 已经/d 数次/m 易主/nz 。/w 2013年8月/t ，/w 王健林/nr 以/p [142/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 净资产/n ，/w 超越/v 中国/ns 前/f 首富/n [娃哈哈/nf 集团/nis]/nt 创始人/nnt 宗庆后/nr ，/w 晋升为/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 首富/n 。/w 2013年12月/t ，/w 李彦宏/nr 取代/v 王健林/nr 成为/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 新/a 首富/n 。/w 
[全球/n 华人/n]/nz 首富/n 也/d 是/vshi [风水/n 轮流转/nz]/nz 。/w 17日/t 的/ude1 彭博/nr 富豪榜/nz 排名/vi 显示/v ，/w [澳门/ns 银河/ns]/nz 娱乐/vn 集团/nis 董事/nnt 吕志和/nr 的/ude1 资产/n 在/p 过去/vf 一年/mq 上升/vi 了/ule [35/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 以/p [296/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 净资产/n ，/w 超越/v 香港/ns 地产/n 界/n 巨头/n 李嘉诚/nr ，/w 成为/v 全球/n 最/d 富有/v 的/ude1 华人/n ，/w 当日/t 位列/v [全球/n 富豪榜/nz]/nz [第/m 21/m 位/q]/mq 。/w 李嘉诚/nr 以/p [295/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 净资产/n ，/w 位列/v [全球/n 富豪榜/nz]/nz [第/m 22/m 位/q]/mq 。/w 
根据/p 当日/t 彭博/nr [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 排行榜/n ，/w 微软创始人比尔·盖茨/nrf 净资产/n [775/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 为/p 全球/n 首富/n 。/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 阮煜琳/nr )/w 
