[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [深圳/ns 航空/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/ntc 20多亿元/m 资金/n 被/pbei 挪用/v 一/m 案/ng ，/w 在/p [北京市/ns 二/m 中/f 院/n]/nt 一审/b 宣判/v 。/w 深航/nz 原/b 高级/a 顾问/nnt 李泽源/nr 被/pbei 法院/nis 认定/v 曾/d 是/vshi 深航/nz [实际/n 控制/vn 人/n]/nz ，/w 被/pbei 以/p [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 判处/v 有期徒刑/n 10年/t ，/w 因/p 其/rz 在/p [假释/vn 考验/vn 期/qv]/nz 内/f 犯罪/vn ，/w 法院/nis 将/d 其/rz 前罪/nz 没有/v 执行/vn 的/ude1 刑罚/n 并/cc 罚/v ，/w 决定/v 执行/vn 有期徒刑/n 14年/t 。/w 其余/rz [5/m 名/q]/mq 高/a 管/v 被判/v 有期徒刑/n 6年/t 到/v 免予/vn [刑事/b 处罚/vn]/nnt 不等/vi 。/w 
确认/v 李泽源/nr 系/v 幕后/s 老板/nnt 
宣判/v 于/p [昨天/t 下午/t]/nz 2时/t 许/v 开始/vn ，/w 据/p 参与/v 庭审/vn 的/ude1 人员/n 介绍/v ，/w 李泽源/nr 和/cc 赵祥/nr 没有/v 到庭/nz 。/w 
法院/nis 判决/vn 查明/v ，/w 2005年3月/t ，/w 李泽源/nr 成立/vi 了/ule [深圳市/ns 汇/v 润/v 投资/vn 有限公司/nis]/nt 并/cc 在/p 该/rz 公司/nis 持股/vi 89%/m 。/w 同年/d 4月/t ，/w 李泽源/nr 指使/v 赵祥/nr 担任/v [汇/v 润/v 公司/nis]/nt [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt ，/w 并/cc 代/q 李泽源/nr 持股/vi ，/w 李泽源/nr 仍/d 为/p [汇/v 润/v 公司/nis]/nt [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 。/w 
2005年5月/t 至/p 11月/t 间/f ，/w [汇/v 润/v 公司/nis]/nt 通过/p 合作/vn 、/w 联合/v 竞拍/nz 等/udeng 方式/n 从/p [重庆/ns 隆鑫/nr 控股/vn 有限公司/nis]/nt 等/udeng 处/n 融资/vn 人民币/n 20亿余元/m ，/w 并/cc 以/p 竞拍/nz 方式/n 实际/n 取得/v [广东省/ns 广/a 控/v 集团/nis 有限公司/nis]/nt 持有/v 的/ude1 深航/nz 65%/m 的/ude1 股权/n 。/w 
2005年11月/t ，/w 经/p [汇/v 润/v 公司/nis]/nt 推荐/v ，/w 赵祥/nr 、/w 徐海伟/nr 、/w 刘文彪/nr 等/udeng 人/n 担任/v 深航/nz 董事/nnt ，/w 赵祥/nr 当选/v 董事长/nnt ，/w 李泽源/nr 担任/v 深航/nz 高级/a 顾问/nnt 并/cc 成为/v [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 。/w 2005年12月/t ，/w 李昆/nr 被/pbei 深航/nz 聘为/v 总经理/nnt 。/w 
为/p 向/p [广/a 控/v 集团/nis]/nt 支付/v 深航/nz [股权/n 转让/v]/nz 款/q 及/cc 归还/v 因/p 收购/v 深航/nz 股权/n 产生/v 的/ude1 巨额/b 债务/n 等/udeng ，/w 李泽源/nr 伙同/v 赵祥/nr 、/w 李昆/nr 、/w 徐海伟/nr 、/w 刘文彪/nr 、/w 深航/nz 原/b [财务/n 总监/nnt]/nnt 谢云双/nr ，/w 实施/v 了/ule 挪用/v 资金/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 
检/ng 方/q 指控/v 未/d 被/pbei 完全/ad 认定/v 
检/ng 方/q 指控/v ，/w 李泽源/nr 等/udeng 人/n 涉嫌/v [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz 共有/v [7/m 笔/n]/mq 事实/n ，/w 前/f [3/m 笔/n]/mq 是/vshi [共同/d 犯罪/vn]/nz 。/w 2005年12月/t ，/w 李泽源/nr 、/w 赵祥/nr 、/w 徐海伟/nr 经/p 预谋/n ，/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 挪用/v [深航/nz 收购/v 大成/n 饭店/nis]/nt 项目/n 的/ude1 资金/n [6/m 亿元/q]/mq ；/w 2006年4月/t ，/w [三/m 人/n]/mq 又/d 挪用/v [3/m 亿元/q]/mq ；/w 2006年6月/t 至/p 7月/t ，/w 李泽源/nr 、/w 赵祥/nr 、/w 李昆/nr 、/w 刘文彪/nr 、/w 谢云双/nr 经/p 预谋/n ，/w 挪用/v 深航/nz 预付/v 租赁/vn 飞机/n 的/ude1 资金/n [10/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
不过/c ，/w 法院/nis 没有/v 全部/m 认可/vn 检/ng 方/q 指控/v 。/w 法院/nis 认为/v ，/w 指控/v 李泽源/nr 个人/n 于/p 2007年7月/t 挪用/v 深航/nz [1500/m 万元/q]/mq 的/ude1 证据/n 不足/an ，/w 不予/v 认定/vn 。/w 
