侯福才/nr 受审/vi 
一个/mq [三线/n 城市/n]/nz 的/ude1 城建局/nis 科长/nnt ，/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz 成立/vi “/w 技术/n 咨询服务/v 公司/nis ”/w ，/w 向前/vi 来/vf 办理/v [施工/vn 许可证/n]/nz 的/ude1 企业/n 索取/v 钱财/n ，/w 在/p 短短/z 6年/t 时间/n 内/f 非法/b 敛财/vi 5000余万元/m 。/w 17日/t ，/w [陕西省/ns 咸阳市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 对/p 原/b 渭南市/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设局/nis 建筑业/n 管理/vn 科/n]/nt 科长/nnt 侯福才/nr 受贿/vi 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 案/ng 进行/vn 了/ule 一审/b 宣判/v （/w 见/v 图/n ）/w 。/w 
