人民网/nz 讯/ng 由/p [安徽/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 主办/v 的/ude1 “/w 心动/v 2013/m  安徽/ns 年度/n [新闻/n 人物/n]/nz ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 自/p 去年/t [11/m 月份/n]/mq 开展/v 以来/f 得到/v 了/ule 社会/n 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 经过/p 两个/mq 多/a 月/n 的/ude1 评议/vn 和/cc 网友/n 评选/vn ，/w 最终/d 评选/vn 出/vf 的/ude1 “/w 十大/mq 安徽/ns 年度/n [新闻/n 人物/n]/nz ”/w 将/d 于/p 1月28日/t 揭晓/vi ，/w 并/cc 举行/v 隆重/ad [颁奖/vn 典礼/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 今年/t 颁奖/vn 盛典/n 将/d 由/p [凤凰/ns 卫视/n]/nz “/w 当家/vi 花旦/nnt ”/w 许戈辉/nr 、/w 央视/j 张越/nr 、/w [安徽/ns 公共/b 频道/n]/nz 孙亮/nr 联袂/d 主持/v 。/w 晚会/n 以/p 2013/m 年度/n 新闻/n 事件/n 为/p 线索/n ，/w 穿插/v 人物/n 小/a 片/q 、/w 现场/s 访谈/vn 、/w 嘉宾/n 颁奖/vn 、/w 宣读/v 颁奖词/nz 等/udeng 环节/n 。/w 届时/d 还/d 将/d 邀请/v 央视/j 著名/a [新闻/n 评论员/nnt]/nnd 杨禹/nr ，/w 中科院/n 院士/nnt 、/w “/w 嫦娥/n 之父/nz ”/w 叶培建/nr ，/w [国防/n 大学/nis]/ntu 金一南/nr 少将/nnt ，/w 著名/a 教育家/nnt 陶行知/nr 的/ude1 后人/n 陶氏/nz 父子/n 等/udeng 国内/s 重量级/b 嘉宾/n 为/p 当选/v 的/ude1 心动/v 人物/n 颁奖/vn 。/w 
安徽/ns 年度/n [新闻/n 人物/n]/nz [评选/vn 活动/vn]/nz 是/vshi [安徽/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 自/p 2007年/t 开始/v 发起/vn 的/ude1 年度/n 大型/b 公益性/n 新闻/n 品牌/n 活动/vn ，/w 通过/p 推举/v 安徽/ns 年度/n [新闻/n 人物/n]/nz ，/w 挖掘/v 平凡/a 人物/n 身上/s 不/d 平凡/a 的/ude1 品质/n ，/w 打造/v 时代/n 的/ude1 精神/n 高地/n ，/w 目前/t 已/d 成为/v 安徽/ns 最/d 有/vyou 影响/vn 、/w 全国/n 颇为/d 知名/a 的/ude1 新闻/n 品牌/n 活动/vn 。/w 
