核心/n 提示/v ：/w 正好/z 这时/rzt 传来/v 陈果夫/nr 将/d 在/p [上海/ns 筹设/nz 特效药/n 研究所/nis]/nt 的/ude1 消息/n ，/w 杨延修/nr 他们/rr 为/p 之/uzhi 很/d 振奋/v ：/w 如/v 能/v 争取/v 到/v 陈果夫/nr 的/ude1 合作/vn ，/w 可以/v “/w 一箭双雕/nz ”/w ：/w 不仅/c 使/v 创办/vn 制药/v 实业/nis 的/ude1 计划/n 易于/vd 落实/v ，/w 而且/c 有/vyou 了/ule 这个/rz 政治/n “/w 靠山/n ”/w ，/w 可以/v 大大/d 提高/v 广大/b 华/b 行/ng 的/ude1 [社会/n 地位/n]/nz 和/cc 影响/vn ，/w 抵制/v 敌特/n 对/p 广大/b 华/b 行/ng 的/ude1 侦查/vn 与/cc 破坏/v ，/w 更好/d 地/ude2 掩护/v 党/n 的/ude1 秘密/n 工作/vn 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w [文汇/n 读书/vi 周报/n]/nz 》/w 2014年01月10日/t [第/m 14/m 版/n]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 沈惠民/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 杨延修/nr —/w —/w 掌管/v 钱袋/n 的/ude1 [红色/n 特工/nnd]/nz 》/w 
[二十/m 世纪/n]/nz [八十/m 年代/n]/nz ，/w 有/vyou 部/q 电影/n 《/w 与/cc 魔鬼/n 打交道/vi 的/ude1 人/n 》/w 风靡一时/vl ，/w 红色/n 商人/nnt 杨延修/nr 与/cc 他/rr 的/ude1 领导/n 卢绪章/nr （/w 原/b 国家/n 外经贸部/n 常务/b 副部长/nnt ）/w ，/w 就是/v 主角/nnt 的/ude1 原型/n 人物/n 。/w 他们/rr 以/p 经商/vi 为/p 掩护/v ，/w 接受/v 周恩来/nr 单线/n 领导/n ，/w 在/p 上海/ns 、/w 昆明/ns 、/w 成都/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 从事/vi 秘密/n 联络/vn 和/cc 地下/s 经济/n 工作/vn ，/w 积极/ad 为/p 党/n 筹措/v 经费/n 。/w 在/p 这/rzv 条/q [隐蔽/a 战线/n]/nz 中/f ，/w 杨延修/nr 是/vshi 中共/n 秘密/n 机构/n 广大/b 华/b 行/ng [副/b 总经理/nnt]/nnt （/w 建国/vi 后/f 出任/v 上海市/ns [第一/m 任/v]/mq 工商局/nis 副局长/nnt ）/w ，/w 他/rr 以/p “/w 大老板/nz ”/w 、/w “/w 财神爷/n ”/w 的/ude1 面目/n ，/w 日夜/d 周旋/vi 于/p 朋友/n 和/cc “/w 魔鬼/n ”/w 之间/f 。/w 在/p 复杂/a 的/ude1 [政治/n 经济/n]/nz 环境/n 中/f ，/w 他/rr 肩负/v [特殊/a 使命/n]/nz ，/w 披肝沥胆/vl 地/ude2 为/p 党/n 掌管/v “/w 钱/n 袋子/n ”/w 。/w 《/w 世纪/n 》/w 杂志/n 2013年/t [第六/m 期/qv]/mq 刊登/v 原/b 人民日报/nz 资深/b 编辑/nnt 、/w 记者/nnt ，/w 现任/v 今日/t 出版社/nis 社长/nnt 的/ude1 沈惠民/nr 的/ude1 文章/n ，/w 披露/v 了/ule 这段/r 惊心动魄/vl 的/ude1 往事/n 。/w 
广大/b 华/b 行/ng 的/ude1 [秘密/n 使命/n]/nz 
为了/p 筹措/v 抗日救国/v 经费/n ，/w 同时/c 有/vyou 个/q 职业/n 活动/v 地点/n ，/w 1933年/t ，/w 杨延修/nr 与/cc 卢绪章/nr 、/w 张平/nr 、/w 田鸣皋/nr 、/w 郑栋林/nr “/w 五/m 结义/nz ”/w ，/w 集资/vi [三/m 百/m 元/q]/mq （/w 当时/t 币制/n ）/w 在/p 上海/ns 成立/vi 了/ule 广大/b 华/b 行/ng 。/w 
所谓/v “/w 华/b 行/ng ”/w ，/w 是/vshi 区别于/v 上海/ns 滩上/nz 大批/m 的/ude1 外国/n 洋行/nis 。/w 刚开始/nz ，/w 只是/d 在/p 邮局/nis 租/v 了/ule 个/q 邮箱/n ，/w 用/p 邮售/v 方式/n 经营/v 西药/n 、/w [医疗/n 器械/n]/nz 业务/n 。/w 当时/t 租借/v 了/ule 上海/ns 天潼路/nz 怡/vg 如/v 里/f [29/m 号/q]/mq 的/ude1 大/a 亭子间/n ，/w 分隔/vi 成/v 内外/f [两/q 间/f]/mq ，/w 里面/f 一/m 小/a 间/f 作为/p 杨延修/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 妻子/n 朱学明/nr 的/ude1 结婚/vn 新房/n ，/w 外间/n 作为/p 广大/b [华/b 行/ng 办公室/nis]/nt 。/w 白天/t 由/p 朱学明/nr 协助/v 照应/v ；/w 到/v 了/ule [业余/b 时间/n]/nz ，/w [五/m 位/q]/mq 合伙/vn 人才/n 到/v 办公室/nis 处理/v 业务/n ，/w 所有/b 开支/n 都/d 精打细算/vl 。/w 一年/mq 后/f ，/w 随着/p 业务/n [迅速/ad 发展/vn]/nz ，/w 办公/vn 地址/n 迁至/vf 宁波/ns 路/n [47/m 号/q]/mq [香港/ns 国民/n 银行/nis]/nt [五/m 楼/n]/mq 。/w 
1937年/t 至/p 1938/m 年间/n ，/w 随着/p 卢绪章/nr 、/w 杨延修/nr 、/w 张平/nr 先后/d 加入/v 中国共产党/nt ，/w 广大/b 华/b 行/ng 也/d 成为/v 中共/n 上海/ns 地下/s 秘密/n 联络点/n 之一/rz 。/w 他们/rr 在/p 这里/rzs 成立/vi 读书/vi 小组/nis ，/w 组织/n [进步/vn 青年/n]/nz 学习/v 革命/vn 书刊/n ，/w 参与/v 抗日救亡/n 活动/vn 。/w 不久/d ，/w 广大/b 华/b 行/ng 被/pbei 中共/n 南方局/nt 改建/v 为/p 党/n 的/ude1 秘密/n [工作/vn 机构/n]/nz ，/w 由/p 卢绪章/nr 任/v 董事长/nnt 、/w 总经理/nnt 兼/v 党组/nis 书记/nnt ，/w 杨延修/nr 任/v [副/b 总经理/nnt]/nnt 。/w 
周恩来/nr 为/p 广大/b 华/b 行/ng 明确/a 了/ule [三/m 大/a]/mq [秘密/n 任务/n]/nz ：/w 一/m 是/vshi 交通/n 联络/vn 工作/vn ，/w 为/p 党/n 的/ude1 [高级/a 干部/nnt]/nz 在/p 国民党/n 统治区/n 往来/vn [提供/v 方便/a]/nz ；/w 二/m 是/vshi [情报/n 工作/vn]/nz ，/w 通过/p 国民党/n 内部/f 的/ude1 关系/n 搜集/v 情报/n 和/cc 经济/n 资料/n ；/w 三/m 是/vshi 经济/n 工作/vn ，/w 为/p 南方局/nt 、/w [八路军/n 办事处/nis]/nz 等/udeng 机构/n 提供/v 和/cc 调节/v 经费/n 。/w 
1939年/t 至/p 1941年/t ，/w 蒋介石/nr 集团/nis 接连/d 制造/vn 了/ule “/w [平江/ns 惨案/n]/nz ”/w 、/w “/w [皖南/ns 事变/n]/nz ”/w 等/udeng 一系列/b 血腥/z 暴行/n ，/w 中共/n 在/p 国统区/nz 的/ude1 组织/n 遭到/v [严重/a 破坏/v]/nz 。/w 面对/v 严峻/a 局势/n ，/w 毛泽东/nr 提出/v 白区/n 工作/vn 方针/n ：/w “/w 隐蔽/a 精干/a 、/w 长期/d 埋伏/v 、/w 积蓄/n 力量/n 、/w 以/p 待/vi 时机/n 。/w ”/w 周恩来/nr 为此/bl 重新/d 安排/v 国统区/nz 内/f 的/ude1 党组织/n ：/w 以/p [八路军/n 办事处/nis]/nz 、/w [新华/n 日报社/nis]/nt 等/udeng 公开/ad 单位/n 为/p 第一线/n ；/w 原/b 各省/r 、/w 市/n 地下党/n 组织/n 为/p [第二/m 线/n]/mq ；/w 再/d 建立/v 绝密/b 性质/n 的/ude1 [第三/m 线/n]/mq 机构/n 。/w 万一/m 形势/n 突变/vi ，/w 第一线/n 被迫/d 撤退/vi ，/w [第二/m 线/n]/mq 遭到/v 打击/vn 瘫痪/vi 时/ng ，/w [第三/m 线/n]/mq 仍/d 能/v 扎根/v 白区/n 发挥/v 战斗/vn 作用/n 。/w 
