开幕式/n 现场/s 。/w (/w 记者/nnt 王霞光/nr 摄/vg )/w 
人民网/nz 福州/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 王霞光/nr ）/w 金蛇/nr 辞岁/v ，/w 骏马/n 报/n 福/n 。/w 2014年/t 全国/n 徒步/d 大会/n 开幕式/n 暨/cc “/w 中国/ns 体/ng 彩/ng 杯/ng ”/w 福建/ns ?/w 福州/ns “/w 红红火火/z 过/uguo 大年/n ”/w [第/m 十届/mq]/mq [十/m 万/d 人/n]/mq 健步行/nz 活动/vn 于/p 1月18日/t 上午/t 在/p 福州市/ns 南/b 江滨/nr 休闲/vn 路/n （/w 横江/nz 路/n ）/w 举行/v 。/w 
本次/r 活动/vn 由/p [国家/n 体育/n 总局/nis 登山/vn 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 、/w [福建省/ns 体育局/nis]/nto 、/w [福州市/ns 人民政府/nis]/nto 主办/v ，/w [福州/ns 市委/nis 文明办/nis]/nt 、/w [福州市/ns 体育局/nis]/nto 、/w [福建省/ns 体育/n 彩票/n 管理/vn 中心/nis]/nt 、/w 福州市/ns 老/a 体协/nis 承办/v 。/w 
[国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 、/w 福建省/ns 及/cc 福州市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 领导/n 参加/v 了/ule 活动/v 开幕式/n ，/w 并/cc 为/p 活动/vn 发令/vi 。/w [国家/n 体育/n 总局/nis 登山/vn 运动/vn 管理/vn 中心/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 续川/nr 在/p 开幕式/n 讲话/n 中/f 表示/v ：/w “/w 全国/n 徒步/d 大会/n 自/p 2010年/t 起/vf 开始/v 举办/vn ，/w 在/p 各省/r 、/w 市/n 、/w 自治区/n 的/ude1 大力支持/v 和/cc [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w [广大/b 群众/n]/nz 热烈/a 响应/v 、/w 积极/ad 参与/v ，/w 享受/v 自然/n ，/w 享受/v 快乐/a ，/w 促进/v 健康/a ，/w 使/v 这项/r 活动/vn 取得/v 了/ule 长足/a 发展/vn ，/w 成为/v [全民/n 健身/vn]/nz 活动/vn 一道/d 亮丽/a 的/ude1 风景线/n 。/w 徒步/d 运动/vn 简便易行/vl 、/w 安全/an 时尚/n ，/w 具有/v 较好/d 的/ude1 健身/vn 价值/n ，/w 深受/v [广大/b 群众/n]/nz 欢迎/v 。/w 举办/v 全国/n 徒步/d 大会/n 目的/n 是/vshi 动员/v 和/cc 引导/v 更多/ad 的/ude1 群众/n 走向/v 户外/s 、/w [亲近/v 自然/n]/nz ，/w 推动/v [全民/n 健身/vn]/nz 活动/vn 广泛/a 深入/ad 开展/v ，/w 促进/v 体育/n 生活化/vn 、/w 普遍化/vn ，/w 进而/c 提高/v [广大/b 群众/n]/nz [生活/vn 品质/n]/nz 和/cc [幸福/a 指数/n]/nz 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 福州市/ns 连续/a 十年/mq 在/p 新年伊始/bl 举办/v 大型/b 徒步/d 活动/vn ，/w 倡导/v “/w 健身/vn 迎/v 新年/t 、/w 健身/vn 拜/v 大年/n ”/w 的/ude1 健康/a 理念/n ，/w 在/p 全国/n 起到/v 很好/ad 的/ude1 示范/vn 引领/v 作用/n 。/w 
