继/vg [美国/nsf 众议院/n]/nt 之后/f ，/w [美国/nsf 参议院/nis]/nt 16日/t 下午/t 在/p [全体/n 会议/n]/nz 上/f 表决/v 通过/p 了/ule 包括/v 慰安妇/n 问题/n 的/ude1 [美国/nsf 政府/nis]/nt 2014/m 财/n 年/qt 预算/n 法案/n 。/w 这/rzv 是/vshi [美国/nsf 国会/nis]/nt 参众两院/n 首次/m 通过/p 涉及/v 慰安妇/n 问题/n 的/ude1 法案/n ，/w 17日/t 将/d 被/pbei 移交/v 至/p [美国/nsf 政府/nis]/nt ，/w 由/p 奥巴马/nrf 总统/nnt 正式/ad 签字/vi 。/w 韩国/nsf 《/w [朝鲜/nsf 日报/n]/nz 》/w 援引/v 分析/vn 人士/n 的/ude1 评价/vn 称/v ，/w 这/rzv 标志着/v 慰安妇/n 问题/n [首次/m 被/pbei]/mq 列入/v 美国/nsf 法律/n 关注/v 范畴/n ，/w 虽然/c 不/d 具有/v 法律/n 约束力/n 。/w 韩国/nsf 朝野/n 表示/v 欢迎/vn ，/w 认为/v 这/rzv 将/d 增加/v 美国/nsf 对/p 日本/ns 的/ude1 政治/n 压力/n 。/w 但/c 日本/ns 还是/c 通过/p 各种/rz 方式/n 为/p 自己/rr 辩解/vi 。/w 
美国/nsf 《/w [环球/n 邮报/n]/nz 》/w 称/v ，/w “/w 慰安妇/n 决议案/n ”/w 是/vshi 日本/ns 裔/nz 美国/nsf 众议员/nnt 迈克·本田/nrf 2007年/t 牵头/vi 提出/v 的/ude1 ，/w 要求/n [日本/ns 政府/nis]/nt 为/p 二战/n 期间/f 强征/nz 亚洲/ns [其他/rzv 国家/n]/nz 大约/d 20万/m 妇女/n 充当/v 日军/n 慰安妇/n 的/ude1 性/ng 奴役/v 行为/n 正式/ad 道歉/vi 。/w 本田/ntc 对/p 国会/nis 通过/p 慰安妇/n 相关/vn 法案/n 表示/v 欢迎/vn ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi “/w 长期以来/dl 为/p 二战/n 期间/f 遭受/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 性/ng 奴役/vn 的/ude1 亚洲/ns 妇女/n 讨/v 回/v 公道/a 的/ude1 [正义/n 行为/n]/nz ”/w 。/w 
韩联社/nr 17日/t 称/v ，/w 韩国/nsf 执政党/n 和/cc 在野党/n 对/p [美国/nsf 国会/nis]/nt 通过/p 慰安妇/n 相关/vn 法案/n 普遍/ad 表示/v 欢迎/vn 。/w 韩国/nsf 议员/nnt 重申/v ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt “/w 应当/v 就/d 慰安妇/n 问题/n 作出/v 诚恳/a 道歉/vi ，/w 并/cc 承担/v 适当/a 的/ude1 法律/n 和/cc [政治/n 责任/n]/nz ”/w 。/w [韩国/nsf 民主党/n]/nz 发言人/nnt 在/p 声明/n 中/f 强调/v ，/w 相关/vn 法案/n 通过/p 有望/v 让/v 全世界/n 的/ude1 人/n 都/d 记得/v ，/w 慰安妇/n 问题/n 尚未/d 得到/v 真正/d 解决/v 。/w 但/c 也/d 有人/r 称/v ，/w 该/rz 法案/n 的/ude1 通过/p 并不/d 意味着/v 在/p [美国/nsf 政府/nis]/nt 内/f “/w 对/p 日本/ns 施压/v ”/w 的/ude1 意见/n 占上风/vl 。/w 
另据/nz [日本/ns 共同社/nis]/nt 16日/t 报道/v ，/w 由/p [十几/m 名/q]/mq 日本/ns 地方/n 议员/nnt 组成/v 的/ude1 “/w 抗议/vn 设置/v 慰安妇/n 像/v 的/ude1 全国/n 地方/n 议员/nnt 会/v ”/w 16日/t 前往/v [美国/nsf 洛杉矶/nsf]/ns ，/w 向/p 当地/s 政府/nis 递交/v 了/ule 要求/n 拆除/v 雕像/n 的/ude1 抗议/vn 信/n 。/w 据悉/v ，/w 日本/ns 议员/nnt 希望/v 与/cc 美国/nsf 议员/nnt 会面/vi ，/w 却/d 遭到/v 拒绝/vn 。/w 日本/ns “/w Jcast/x 新闻/n ”/w 网站/n 称/v ，/w 韩国/nsf 关于/p 慰安妇/n 的/ude1 一系列/b 活动/vn 让/v 日本/ns 外交/n “/w 毫无/v 还手/vi 之/uzhi 力/n ”/w 。/w 
