核心/n 提示/v ：/w 从/p 1978年/t 至/p 2012年/t ，/w 中共/n 接受/v 司法/n 审判/vn 的/ude1 [政治/n 人物/n]/nz 中/f ，/w 政治局/nis 委员/nnt 以上/f 级别/n 的/ude1 只有/c [6/m 人/n]/mq ：/w 江青/nr 、/w 张春桥/nr 、/w 姚文元/nr 、/w 王洪文/nr 、/w 陈希同/nr 、/w 陈良宇/nr 。/w 由于/p 政治/n 影响/vn 巨大/a ，/w [6/m 人/n]/mq 受审/vi 的/ude1 细节/n 历来/d 是/vshi 法制/n 观察者/nz 瞩目/vi 的/ude1 焦点/n 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 老年/n 生活报/n 》/w 2013年12月16日/t [第/m 6/m 版/n]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 杜强/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 高官/nnt 如何/ryv 接受/v 司法/n 审判/vn 》/w 
从/p 1978年/t 至/p 2012年/t ，/w 中共/n 接受/v 司法/n 审判/vn 的/ude1 [政治/n 人物/n]/nz 中/f ，/w 政治局/nis 委员/nnt 以上/f 级别/n 的/ude1 只有/c [6/m 人/n]/mq ：/w 江青/nr 、/w 张春桥/nr 、/w 姚文元/nr 、/w 王洪文/nr 、/w 陈希同/nr 、/w 陈良宇/nr 。/w 由于/p 政治/n 影响/vn 巨大/a ，/w [6/m 人/n]/mq 受审/vi 的/ude1 细节/n 历来/d 是/vshi 法制/n 观察者/nz 瞩目/vi 的/ude1 焦点/n 。/w 
“/w 四人帮/n ”/w 特殊/a 法庭/nis 受审/vi 
1980年9月/t ，/w “/w 四人帮/n ”/w 被/pbei 粉碎/v 近/a 4年/t 后/f ，/w 最高/a 检/ng 检察长/nnt 黄火青/nr 建议/n 组成/v 最高/a 检/ng 特别/d 监察厅/nis 和/cc 最高/a 法/n [特别/d 法庭/nis]/nz ，/w 审理/v 林彪/nr 、/w [江青/nr 反革命/n 集团/nis]/nz [10/m 名/q]/mq 主犯/n ，/w 获得/v 通过/p 。/w 两个月/mq 后/f ，/w 在/p 北京市/ns 正义路/nz [1/m 号/q]/mq [特别/d 法庭/nis]/nz 公审/v “/w 四人帮/n ”/w ，/w 最高人民法院/nto 院长/nnt 江华/ns 兼任/v [特别/d 法庭/nis]/nz 庭长/nnt 。/w 
那样/rzv 一个/mq 年代/n ，/w “/w 四人帮/n ”/w 案/ng 经过/p 多次/mq 预审/vn ，/w 在/p 正式/ad 开庭/vi 前/f 做/v 过/uguo 彩排/v ，/w 证人/nnt 经过/p 培训/vn 。/w 在/p [开庭/vi 审理/v]/nz 期间/f ，/w 全国/n 6万多名/m 代表/nnt 旁听/v ，/w 他们/rr 也/d 都/d 发表/v 了/ule 各自/rr 的/ude1 量刑/vn 意见/n ，/w 更多/ad 的/ude1 人/n 直接/ad 投书/vi 法庭/nis 、/w 审判长/nnt 、/w 审判员/nnt 。/w 
“/w 四人帮/n ”/w 案/ng 审结/v 之后/f ，/w 高官/nnt 受审/vi 的/ude1 特殊性/n 随着/p 法制/n 逐步/d 健全/v 有所/v 下降/vn 。/w 陈良宇/nr 案由/n [天津市/ns 第二/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 进行/vn 审理/v 。/w 早/a 于/p 其/rz 的/ude1 陈希同/nr 案/ng ，/w 选择/v 在/p [北京市/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 审理/v ，/w 既/c 非/b 异地/n 审判/vn ，/w 也/d 非/b 在/p 中/f 院/n ，/w 原因/n 至今/d 没有/v 确凿/a 的/ude1 说法/n 。/w 媒体/n 曾经/d 盘点/vn “/w 大/a 官/n 要案/n ”/w 审理/v 法院/nis 的/ude1 地点/n ，/w 发现/v 距离/n 北京/ns 最近/t 的/ude1 [河北/ns 衡水/ns]/ns 、/w 沧州/ns 、/w 廊坊/ns ，/w 以及/cc 天津市/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 中级法院/nis 常常/d 得到/v 指定/vn 的/ude1 机会/n 。/w 
在/p 审理/v 的/ude1 公开/ad 程度/n 上/f ，/w 陈希同/nr 案/ng 因/p 涉及/v [个人/n 隐私/n]/nz 未/d [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 陈良宇/nr 案/ng 虽然/c 名义/n 上/f 是/vshi [公开/ad 审理/v]/nz ，/w 但/c 旁听席/n 限制/vn 为/p [30/m 个/q]/mq ，/w 旁听/v 人员/n 主要/b 来自/v 中纪委/nt 、/w 最高/a 检/ng 和/cc 最高/a 法/n ，/w 及/cc 最初/d 负责/v 侦办/nz 的/ude1 吉林/ns 检察官/nnt 。/w 陈良宇/nr 的/ude1 妻子/n 黄毅玲/nr 尽管/c 到/v 了/ule 法院/nis ，/w 但/c 因为/c 自身/rr 同/p 案情/n 有/vyou 关联/vn ，/w 未能/v 进入/v 法庭/nis 。/w 
从/p 被免职/nz 到/v [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 陈良宇/nr 等待/v 了/ule 1年零/t 4个月/t ，/w 陈希同/nr 经过/p 了/ule 漫长/a 的/ude1 3年零/t 两个月/mq 。/w “/w 四人帮/n ”/w 案/ng 的/ude1 准备/vn 时间/n 超过/v 了/ule 4年/t ，/w 除了/p 案件/n 本身/rz 的/ude1 特殊性/n 之外/f ，/w 改革开放/v 初/f 的/ude1 法制/n 不/d 健全/v 也/d 是/vshi 重要/a 原因/n 。/w 1979年7月/t ，/w 全国人大/nto 通过/p 了/ule 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [中华人民共和国/ns 刑事诉讼法/n]/nz 》/w ，/w 为/p 审理/v 相关/vn 案/ng 提供/v 了/ule [法律/n 依据/n]/nz 。/w 
江青/nr 曾/d 罢免/v 律师/nnt 
在/p “/w 四人帮/n ”/w 受审/vi 时/ng ，/w 律师/nnt 的/ude1 角色/n 颇/d 显/v 尴尬/a 。/w 当时/t 被/pbei 安排/v 给/p 江青/nr 当/p 律师/nnt 的/ude1 朱华荣/nr 曾经/d 回忆/v ，/w 给/p 被/pbei 定性/vn 为/p 罪大恶极/vl 的/ude1 “/w 四人帮/n ”/w 辩护/vn ，/w 很多/m 律师/nnt “/w 不/d 愿意/v 干/v ”/w ，/w 甚至/d 在/p 一些/mq 律师/nnt 的/ude1 家庭/n 中/f 还有/v “/w 你/rr 去/vf 当/p 律师/nnt 我/rr 就/d 跟/p 你/rr 离婚/vi ”/w 的/ude1 说法/n 。/w 
而/cc 在/p “/w 四人帮/n ”/w 内部/f ，/w 对/p 律师/nnt 的/ude1 态度/n 也/d 不尽/d 相同/a 。/w 张春桥/nr 不/d 相信/v 律师/nnt 怕/v 被/pbei 陷害/v ，/w 王洪文/nr 争取/v [宽大/a 处理/vn]/nz 主动/ad 要求/n 不/d 进行/vn 辩护/vn ，/w 姚文元/nr 则/d 抱着/v “/w 法庭/nis 给/p 我/rr 我/rr 就要/d ”/w 的/ude1 心理/n 。/w 江青/nr 是/vshi [四/m 人/n]/mq 中/f [积极/ad 主动/ad]/nz 寻求/v 律师/nnt 的/ude1 一个/mq ，/w 当时/t 张思之/nr 和/cc 朱华荣/nr 被/pbei 安排/v 给/p 她/rr 做/v 辩护律师/nnt ，/w 但/c 在/p 第一次/mq 见面/vi 后/f ，/w 张思之/nr 因为/c 不/d 讨/v 江青/nr 喜欢/vi 被/pbei 罢免/v 。/w 此/rzs 后/f ，/w 又/d 安排/v 了/ule 别的/rzv 律师/nnt 给/p 江青/nr ，/w 但/c 始终/d 无法/v 让/v 其/rz 满意/v ，/w 最终/d [付/v 之/uzhi 阙如/v]/nz 。/w 
陈希同/nr 的/ude1 律师/nnt 王耀庭/nr 和/cc 陈良宇/nr 的/ude1 律师/nnt 高子程/nr ，/w 都/d 由/p 家属/n 自行/d 委托/vn 。/w 2007年7月/t 陈良宇/nr 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 。/w 两个月/mq 后/f ，/w 律师/nnt 高子程/nr 接到/v 陈良宇/nr 夫人/n 黄毅玲/nr 的/ude1 电话/n 时/ng ，/w 还/d 以为/v 是/vshi [朋友/n 之间/f]/nz 的/ude1 玩笑/n 。/w 陈/vg 妻/ng 坦言/v ，/w 上海/ns 方面/n 推荐/v 过/uguo 很多/m 律师/nnt ，/w 也/d 有人/r 毛遂自荐/vl ，/w 但/c 她/rr 更/d 看重/v 律师/nnt 的/ude1 低调/n 、/w 对/p 隐私/n 的/ude1 保护/vn 以及/cc [业务/n 水平/n]/nz 。/w 
高子程/nr 接手/v 陈良宇/nr 案/ng ，/w 自始至终/dl 检察院/nis 、/w 法院/nis 以及/cc 司法局/nis 都/d 没有/v 过/uguo “/w 特别/d 交代/v ”/w ，/w 他/rr 猜测/v ，/w “/w 可能/v 因为/c 是/vshi 政治局/nis 委员/nnt 的/ude1 案件/n ，/w [司法/n 程序/n]/nz 各/rz 方面/n 都/d 比/p 其他/rzv 高官/nnt 案件/n 做/v 得/ude3 更好/d ，/w 干干净净/z ，/w 顺顺当当/z 。/w ”/w 
陈良宇/nr 平静/a 对待/v 判决/vn 
与/cc 高子程/nr 会见/v 时/ng ，/w 陈良宇/nr 的/ude1 心态/n 是/vshi ，/w “/w 组织/n 都/d 说/v 我/rr 有/vyou 问题/n ，/w 处理/vn 肯定/v 是/vshi 有的/rz ，/w 只是/d 轻/a 和/cc 重/a 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 2008年3月/t 从/p [秦城/nr 监狱/nis]/nt 押往/nz 天津/ns 的/ude1 路上/s ，/w 陈良宇/nr 让/v 押送/v 他/rr 的/ude1 人员/n 转告/v 高子程/nr ，/w 他/rr 会/v 争取/v 好/a 态度/n ，/w 也/d 希望/v 高子程/nr 积极/ad 辩护/vn 。/w 
检察院/nis 和/cc 法院/nis 为/p 陈良宇/nr 的/ude1 案子/n 演练/vn 了/ule 半年/mq 之/uzhi 久/a ，/w “/w 从/p 2008年3月25日/t 当天/t 开庭/vi 时/ng 的/ude1 衔接/vn 和/cc 流程/n 上/f 来看/u ，/w 庭/ng 前/f 预演/vn 一定/b 很/d 严密/a ，/w 整个/b 流程/n 都/d 衔接/vi 得/ude3 很/d 完美/a ，/w 据说/v 连/ulian 什么/ry 时间/n 让/v 陈/vg 休息/v 或/c 去/vf 洗手间/n 都/d 有/vyou 严格/ad 的/ude1 预案/n 。/w ”/w 
对于/p 审判/v 结果/n ，/w 陈良宇/nr 表现/v 得/ude3 很/d 淡然/z 。/w 在/p [法庭/nis 辩论/vn]/nz 阶段/n ，/w 律师/nnt 提出/v 陈良宇/nr 不/d 该/rz 为/p 其/rz 弟/n 倒卖/v 土地/n 承担/v 刑责/nz ，/w [控/v 辩/vg 双方/n]/nz 为此/bl 激烈/a 辩论/vn ，/w 陈良宇/nr 突然/ad 对/p 高子程/nr 说/v ，/w “/w 你/rr 别/d 争/v 了/ule ，/w 在/p [这个/rz 问题/n]/nz 上/f 我/rr 是/vshi 有/vyou 责任/n 的/ude1 。/w ”/w 
2008年4月/t ，/w [天津/ns 二/m 中/f 院/n]/nt 一审/b 判决/v 陈良宇/nr 受贿罪/n 、/w [滥用/v 职权/n 罪/n]/nz 成立/vi ，/w 判处/v 有期徒刑/n 18年/t 。/w 令/v 外界/n 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 一审/b 判决/v 拿掉/nz 了/ule [玩忽职守/vl 罪/n]/nz ，/w [三/m 宗/vg]/mq 罪/n 最终/d 认定/v 了/ule [两/q 宗/vg]/mq 。/w 高子程/nr 与/cc 家属/n 都/d 认为/v 18年/t 量刑/vi 过重/v ，/w 陈良宇/nr 考虑/v 之后/f 还是/c 放弃/v 了/ule ，/w “/w 他/rr 觉得/v 上诉/vn 也/d 就/d 这样/rzv 了/ule ，/w 他/rr 的/ude1 底线/n 是/vshi 只要/c 不是/c 无期/n 就/d 可以/v 了/ule 。/w ”/w 
陈良宇/nr 在/p 审判/vn 的/ude1 最后/f 陈述/v 中/f 平静/a 地/ude2 说/v ，/w “/w 我/rr 对不起/v 党/n ，/w 对不起/v 上海/ns 人民/n ，/w 对不起/v 我/rr 的/ude1 家人/n 。/w ”/w 陈希同/nr 则/d 高喊/v “/w 我/rr [有/vyou 话/n 要说/c]/nz ”/w ，/w 尔后/c 又/d 提出/v 上诉/vn 。/w 而/cc “/w 四人帮/n ”/w 由于/p 是/vshi [特别/d 法庭/nis]/nz 审理/v ，/w 其/rz 判决/vn 已/d 是/vshi [终审/n 判决/vn]/nz 。/w 
