1月20/t -/w 22日/t ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 全体/n 代表大会/n (/w 简称/v 足/a 代/q 会/v )/w 将/d 在/p [河北/ns 香河/ns 基地/nis]/nt 进行/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 继/vg 2003年/t 上/f 一次/mq 足/a 代/q 会/v 整整/d 时隔/v 10年/t 之后/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 再次/d 召开/v 全体/n 代表大会/n 。/w 本次/r 大会/n 就/d 重新/d 选举/v [中国/ns 足协/nis 主席团/nis]/nt 成员/nnt ，/w 按照/p 计划/n [中国/ns 足协/nis]/nt 有意/d 邀请/v 王健林/nr 、/w 许家印/nr 、/w 年维泗/nr 这/rzv [三/m 位/q]/mq 人士/n 出任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ，/w 不过/c 据/p 了解/v ：/w 许家印/nr 本人/rr 已经/d 婉拒/v 了/ule 这个/rz 提议/v 。/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 关于/p 足协/nis 代/q 会/v 的/ude1 筹备/vn 工作/vn 已经/d 进行/vn 了/ule 几个月/mq 的/ude1 时间/n ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 高层/n 官员/nnt 也/d 多次/mq 顾问/nnt ，/w 分管/v 足球/n 的/ude1 副局长/nnt 蔡振华/nr 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz 更是/d 频频/d 前往/v 足协/nis 进行/vn 工作/vn 指导/vn 。/w 目前/t 基本上/d 可以/v 确定/vn ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis]/nto 局长/nnt 刘鹏/nr 、/w 副局长/nnt 蔡振华/nr 都/d 将/d 亲自/d 出席/v 足/a 代/q 会/v ，/w 此外/c 教育部/nt 、/w 公安部/nto 的/ude1 官员/nnt 也/d 将/d 参加/v 足/a 代/q 会/v ，/w 并/cc 将/d 在/p 新/a 一届/mq 的/ude1 [中国/ns 足协/nis]/nt 管理层/n 之中/f 有/vyou 相应/vi 的/ude1 分工/vn 。/w 
在/p 此/rzs 之前/f ，/w [中国/ns 足协/nis]/nt 曾经/d 打算/v 邀请/vn 王健林/nr 、/w 许家印/nr 、/w 年维泗/nr 这/rzv [三/m 位/q]/mq 人士/n 出任/v [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt ，/w 相关/vn 主管/v 领导/n 也/d 的确/d 找/v 过/uguo 许家印/nr ，/w 想/v 聘请/vn 他/rr 为/p [中国/ns 足协/nis]/nt 顾问/nnt 。/w 不过/c ，/w 许家印/nr 考虑/v 后/f 已/d 亲自/d 致电/v 主管/vn 领导/n 婉拒/v 这/rzv 一/m 提议/v 。/w 原因/n 是/vshi 许家印/nr 认为/v 自己/rr 是/vshi 中超/n 俱乐部/nis 投资人/nnd ，/w 再/d 担任/v 中/f 足协/nis 顾问/nnt ，/w 对/p 其他/rzv 俱乐部/nis 不/d 公平/a 。/w 许家印/nr 表示/v ：/w 既/c 做/v 队员/nnt 又/d 做/v 裁判/nnt ，/w 也/d 不利于/v 今后/t 的/ude1 工作/vn 。/w 
