
合肥/ns 再现/v 严重/a [雾霾/nz 天气/n]/nz （/w 张洪金/nr //w 摄/vg ）/w 
今天/t ，/w 合肥/ns 再次/d 出现/v 严重/a [雾霾/nz 天气/n]/nz 。/w 记者/nnt 从/p 合肥/ns [空气/n 质量/n]/nz [监测/vn 系统/n]/nz 了解到/v ，/w 截至/v 今天/t 7：00/m ，/w 合肥/ns [十/m 个/q]/mq 监测/v 站点/n ，/w 全部/m “/w 严重/a 污染/vn ”/w 。/w 
