核心/n 提示/v ：/w 当/p 汇报/vn 到/v 日本/ns 问题/n 时/ng ，/w 毛泽东/nr 指示/n ：/w “/w 要/v 给/p 基辛格/nrf 吹/v 天下大乱/nz ，/w 形势/n 大好/a ，/w 不要/d 老/a 谈/v 具体/a 问题/n 。/w 我们/rr 准备/v 美国/nsf 、/w 苏联/ns 、/w 日本/ns 一起来/nz 瓜分/v 中国/ns 。/w 我们/rr 就/d 在/p 这个/rz 基础上/nz 邀请/v 他/rr 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 党/n 的/ude1 文献/n 》/w 2013年/t [第/m 2/m 期/qv]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 张静/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 周恩来/nr 与/cc 基辛格/nrf 1971年/t 密谈/v 中/f 的/ude1 [台湾/ns 问题/n]/nz 及/cc 日本/ns 因素/n 》/w 
为/p 筹备/v 美国/nsf 总统/nnt [尼克松/nrf 访华/vi]/nz 事宜/n ，/w 1971年/t 夏/tg ，/w [美国/nsf 国家/n 安全/an 事务/n 助理/nnt]/nz [基辛格/nrf 秘密/n 访华/vi]/nz ，/w 与/cc 周恩来/nr 等/udeng 中国/ns 领导人/nnt 秘密/n 晤谈/v 。/w [台湾/ns 问题/n]/nz 是/vshi 自/p 新中国/nz 成立/vi 以来/f 中美/n [双边/n 关系/n]/nz 中/f 的/ude1 痼疾/n ，/w 也/d 是/vshi 这次/r 北京/ns 密谈/v 中/f 最/d 艰难/a 的/ude1 议题/n ，/w 双方/n 都/d 在/p 密谈/v 之前/f 就/d 政策/n 内容/n 、/w 谈判/v 原则/n 及/cc 策略/n 做/v 了/ule 充分/ad 的/ude1 准备/vn 。/w 双方/n 在/p [台湾/ns 问题/n]/nz 上/f 的/ude1 政策/n 和/cc [谈判/vn 策略/n]/nz 是/vshi 什么/ry ？/w 其中/rz ，/w 日本/ns 作为/p 中国/ns 近邻/n 、/w 美国/nsf 盟友/n 、/w 东亚/ns 强国/n ，/w 在/p 中美/n 关于/p [台湾/ns 问题/n]/nz 的/ude1 谈判/vn 上/f 又/d 被/pbei 赋予/v 了/ule 什么样/ryv 的/ude1 角色/n ？/w 美国/nsf [解密/vi 档案/n]/nz 资料/n 中/f 关于/p 中美/n 密谈/v 的/ude1 详细/a 记录/v ，/w 为/p 今天/t 追根溯源/i 分析/vn 这些/rz 问题/n 提供/v 了/ule 重要/a 的/ude1 依据/n 。/w 
“/w 一切/rz 事情/n 都/d 必须/d 按照/p 互惠/vi 的/ude1 方式/n 来/vf ”/w 
1971年7月9日/t 中午/t ，/w 基辛格/nrf 一行/n 秘密/n 抵达/v 北京/ns 。/w 首/q 日/b 会谈/vi 于/p 当日/t 下午/t [4/m 点/qt]/mq 半/m 在/p 钓鱼台/ns [5/m 号楼/q]/mq 举行/v ，/w 双方/n 分/qt 坐/v 在/p 一张/mq 铺着/nz 绿色/n 台布/n 的/ude1 桌子/n 两旁/f 。/w 周恩来/nr 的/ude1 两边/f 是/vshi 叶剑英/nr 、/w 黄华/nr 、/w 章文晋/nr ，/w 基辛格/nrf 的/ude1 身旁/s 是/vshi [美国/nsf 国家/n 安全/an 委员会/nis]/nt 职员/nnt 霍尔德里奇/nrf 、/w 洛德/nrf 和/cc 斯迈泽/nrf 。/w 
以/p 中国人/n 的/ude1 [待客/vi 之/uzhi 道/qv]/nz ，/w 周恩来/nr 请/v 基辛格/nrf 首先/d 发言/vi 。/w 孰料/v ，/w 基辛格/nrf 便/d 开始/v 从/p “/w 哲学/n ”/w 层面/n 上/f 大谈/nz 对/p 中国/ns 的/ude1 认识/vn ：/w “/w 我们/rr 认为/v ，/w 鉴于/p 中华人民共和国/ns 的/ude1 成就/n 、/w 传统/n 、/w 意识形态/n 和/cc 实力/n ，/w 需要/v 它/rr 在/p 平等/a 的/ude1 基础上/nz ，/w 参与/v 到/v 影响/vn 亚洲/ns 和/cc [世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 所有/b 事务/n 中/f 来/vf 。/w ”/w （/w MemorandumofConversation/x ，/w Beijing/x ，/w July9/x ，/w 1971，4：35/m -/w [11/m ：/w 20/m p/x]/mq ./w m/x ./w ，/w ForeignRelationsoftheUnitedStates/x （/w FRUS/x ）/w ，/w 1969—1976/m ，/w VolumeXVII/x ，/w p361/x ./w ）/w 这样/rzv 的/ude1 开场白/n 在/p 起初/d 让/v 中方/n 代表/nnt 颇为/d 不/d 惯/v ，/w 尽管如此/dl ，/w 中方/n 并/cc 没/d 打断/v 基辛格/nrf 的/ude1 “/w 演说/vn ”/w 。/w 接着/c ，/w 他/rr 表示/v 此行/rzv 的/ude1 主要/b 目的/n 有/vyou 两个/mq ，/w 首要/b 的/ude1 是/vshi 议定/v [尼克松/nrf 访华/vi]/nz 事宜/n ，/w 其次/c 还/d 将/d 讨论/v 中美/n 间/f 共同/d 关心/v 的/ude1 包括/v [台湾/ns 问题/n]/nz 在/p 内/f 的/ude1 亚洲/ns 和/cc 国际/n 问题/n 。/w （/w FRUS/x ，/w 1969—1976/m ，/w VolumeXVII/x ，/w p362/x ./w ）/w 
听完/v 基辛格/nrf 的/ude1 宣读/v ，/w 周恩来/nr 首先/d 针对/p 基辛格/nrf 所/usuo 言/vg “/w 平等/a ”/w 的/ude1 关系/n 回应/vn 道/qv ：/w “/w 首要/b 问题/n 就是/v 平等/a ，/w 换言之/cc ，/w 互惠/vi 的/ude1 原则/n 。/w 一切/rz 事情/n 都/d 必须/d 按照/p 互惠/vi 的/ude1 方式/n 来/vf 。/w ”/w （/w FRUS/x ，/w 1969—1976/m ，/w VolumeXVII/x ，/w p364/x ./w ）/w 周恩来/nr 以/p 犀利/a 的/ude1 语言/n 为/p 此次/rz 北京/ns 密谈/v 定下/v 了/ule 原则/n ，/w 也/d 给/p 未来/t 的/ude1 [中美/n 关系/n]/nz 定下/v 了/ule 基调/n 。/w 
既然/c 基辛格/nrf 在/p 发言/vi 中/f 提到/v 中美/n 两国/mq [友好/a 关系/n]/nz 的/ude1 历史/n ，/w 周恩来/nr 就/d 给/p 基辛格/nrf 补/v 起/vf 了/ule 历史课/n ：/w “/w 中美/n 人民/n 友谊/n 的/ude1 问题/n ，/w 早/a 在/p 新中国/nz 成立/vi 后/f 就/d 开始/v 被/pbei 讨论/v 了/ule 。/w ”/w 他/rr 回忆/v 道/qv ，/w 早/a 在/p 1955年/t [万隆/ns 会议/n]/nz 上/f ，/w 他/rr 就/d 对/p 美国/nsf 记者/nnt 说/v ：/w “/w [中国/ns 人民/n]/nz 同/p 美国/nsf 人民/n 是/vshi 友好/a 的/ude1 。/w [中国/ns 人民/n]/nz 不要/d 同/p 美国/nsf 打仗/vi 。/w [中国/ns 政府/nis]/nt 愿意/v 同/p [美国/nsf 政府/nis]/nt 坐/v 下来/vf 谈判/vn ，/w 讨论/v 和缓/a 远东/ns [紧张/a 局势/n]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 特别/d 是/vshi 和缓/a [台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 [紧张/a 局势/n]/nz 问题/n 。/w ”/w （/w 《/w [周恩来/nr 外交/n 文选/n]/nz 》/w ，/w [中央/n 文献/n 出版社/nis]/nt 1989年/t 版/n ，/w [第/m 134/m 页/q]/mq 。/w ）/w 随后/d 不久/d ，/w 中美/n 两国/mq 大使级/b 会谈/vi 于/p 1955年8月1日/t [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 然而/c ，/w 这场/r 持续/vd 15年/t 的/ude1 会谈/vn 没/d 能/v 解决/vn [中美/n 关系/n]/nz 中/f 的/ude1 [实质/n 问题/n]/nz 。/w 周恩来/nr 一针见血/dl 地/ude2 指出/v ：/w 其/rz 原因/n 并不/d 仅仅/d 是/vshi 基辛格/nrf 博士/nnt 所/usuo 认为/v 的/ude1 会谈/vn 的/ude1 “/w 官方/n ”/w 性质/n ，/w “/w 而是/c 在于/v 是否/v 有/vyou 解决问题/v 的/ude1 意愿/n 。/w 这/rzv 是/vshi 关键/n ”/w （/w FRUS/x ，/w 1969—1976/m ，/w VolumeXVII/x ，/w p365/x ./w ）/w 。/w 周恩来/nr 的/ude1 一番话/n 意在/v 提醒/vn 基辛格/nrf ，/w 长久/a 以来/f [中美/n 关系/n]/nz 的/ude1 僵持/vn 、/w 中美/n 大使级/b 会谈/vi 的/ude1 拖沓/a 不/d 决/vg ，/w [根本/a 原因/n]/nz 在于/v 美国/nsf 没有/v 解决/vn [台湾/ns 问题/n]/nz 的/ude1 诚意/n 。/w 
