[2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w 网民/gi 发帖/vi 举报/v [沈阳市/ns 妇婴/n 医院/nis]/nth 院长/nnt 李晨阳/nr 与/cc [沈阳市/ns 卫生局/nis]/nto 局长/nnt 闫石/nr 在/p 沈阳/ns 某/rz [星级/b 酒店/nis]/nz 开房/v 等/udeng 问题/n 。/w [沈阳市/ns 纪委/nnt]/nt 也/d 收到/v 了/ule [沈阳/ns 市委/nis 组织部/nis]/nt 转/v 来/vf 的/ude1 同样/d 内容/n 的/ude1 举报信/n 。/w [沈阳市/ns 纪委/nnt]/nt 对此/d 高度/d 重视/v ，/w 成立/vi 专案组/nis ，/w 对/p 举报信/n 和/cc ./w ./w ./w 
查看/v 原图/nz 
闫石/nr 1962年6月/t 出生/vi ，/w [沈阳市/ns 卫生局/nis]/nto 局长/nnt ，/w 曾/d 先后/d 在/p [辽宁/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 、/w [沈阳市/ns 政府/nis]/nto [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz 部门/n 等/udeng 部门/n 工作/vn 。/w 在/p “/w 生活/vn [腐化/v 堕落/vi]/nz ”/w 中/f ，/w 该/rz 网友/n 指/v 称/vn ，/w 李晨阳/nr 与/cc [沈阳市/ns 卫生局/nis]/nto 局长/nnt 闫石/nr “/w 11月27日/t 、/w 12月11日/t 两次/mq 在/p 沈阳/ns 某/rz [星级/b 酒店/nis]/nz 开房/v ，/w 附/v 视频/n 一份/mq ”/w 。/w 
