[浙江省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 17日/t 通报/v ，/w 该省/r 新/a 确诊/v [3/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w [3/m 名/q]/mq 患者/n 均/d 为/p 男性/n ，/w [54/m 至/p 66/m 岁/qt]/mq 不等/vi ，/w 均/d 于/p 1月16日/t 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 都/d 属/v 危重/a ，/w 在/p 医院/nis 治疗/vn 。/w 
截至/v 目前，2014/t 年度/n 浙江/ns 已/d 连续/a [9/m 天/qt]/mq 通报/v 有/vyou 禽流感/nhd 病例/n ，/w 感染/v 人数/n 达到/v [17/m 例/n]/mq 。/w 
[福建省/ns 卫生/an 计生委/nis]/nt 17日/t 通报/v ，/w 福建/ns 当天/t 新/a 确诊/v [2/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 女/b 患者/n [38/m 岁/qt]/mq ，/w 男/b 患者/n [54/m 岁/qt]/mq ，/w 目前/t 病情/n 都/d 属/v 危重/a ，/w 正在/d 医院/nis 隔离/vn 治疗/vn 。/w 目前/t ，/w 福建省/ns 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 增至/v [6/m 例/n]/mq 。/w (/w 记者/nnt 张乐/nr 、/w 孟昭丽/nr )/w 
