大学/nis 的/ude1 第一个/mq 寒假，20/t 岁/qt 的/ude1 铜陵/ns 小伙/n 赵国雄/nr 选择/v 用/p 骑行/nz ，/w 来/vf 纪念/v 自己/rr 的/ude1 [20/m 岁/qt]/mq 生日/n 。/w 一个/mq 星期/n 前/f ，/w 赵国雄/nr 从/p [上海/ns 人民/n 广场/n]/nz 出发/vi ，/w 开始/v 横穿/v 中国/ns 。/w 
昨天/t 18时/t ，/w 赵国雄/nr 距/p 武汉/ns 还有/v [30/m 公里/q]/mq ，/w 再/d 有/vyou 约/d 两个/mq 小时/n 就/d 能/v 到达/v 目的地/n 。/w 到达/v 武汉/ns 后/f ，/w 意味着/v 他/rr 的/ude1 横穿/v 中国/ns 计划/n ，/w 已完成/v 了/ule 第一步/mq 。/w 
赵国雄/nr 是/vshi 铜陵/ns [铜官/nz 山区/n]/ns 人/n ，/w 去年/t 9月/t 进入/v [上海/ns 大学/nis]/ntu 就读/vi ，/w 在/p 当年/t [12/m 月份/n]/mq 他/rr [20/m 岁/qt]/mq 生日/n 到来/vi 前/f ，/w 他/rr 有/vyou 了/ule 骑/v 单车/n 从/p 上海/ns 到/v 西藏/ns 的/ude1 想法/n ，/w 目标/n 是/vshi 征服/v [5000/m 多/a 公里/q 长/a]/mq 的/ude1 [318/m 国道/n]/mq ，/w 而/cc 这/rzv 也/d 是/vshi 中国/ns 最长/d 的/ude1 国道/n ，/w 相当于/v 横穿/v 中国/ns 。/w 1月10日9/t 点/qt ，/w 赵国雄/nr 从/p [318/m 国道/n]/mq 的/ude1 东部/f 起点/n [上海/ns 人民/n 广场/n]/nz 出发/vi ，/w 按/p 初步/d 计划/n ，/w 他/rr 准备/v 在/p 寒假/t 从/p 上海/ns 骑/v 到/v 武汉/ns ，/w 先行/vi 征服/v 这/rzv [1000/m 公里/q]/mq 左右/f 的/ude1 路/n ，/w 完成/v 骑行/nz 横穿/v 中国/ns 的/ude1 第一步/mq 。/w 剩余/vn 的/ude1 路程/n ，/w 他/rr 将/d 在/p 暑假/t 完成/v 。/w （/w 记者/nnt 纪在学/nr ）/w 
标签/n ：/w 大学生/nnt 骑行/nz 横穿/v 中国/ns [上海/ns 人民/n 广场/n]/nz 
编辑/nnt ：/w 周晓留/nr 
