核心/n 提示/v ：/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 在/p 查处/v 谷俊山/nr 时/ng ，/w 部队/nis 纪检/n 人员/n 仅/d 从/p 他/rr 家/q 地下室/n 里/f 就/d 搜出/v 茅台酒/n [1000/m 多/a]/mq 箱/ng ，/w 还有/v 不计其数/vl 的/ude1 名/q 表/n 、/w 首饰/n 、/w 字画/n 等/udeng 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w 老人/n 报/n 》/w 2013年8月21日/t [第/m 10/m 版/n]/mq ，/w 作者/nnt ：/w 《/w 老人/n 报/n 》/w 编辑部/nis ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 家中/s 搜出/v 千箱/nz 茅台/nf 》/w 
谷俊山/nr 资料/n 
1956年10月/t 出生于/v [河南/ns 濮阳/ns]/ns 市/n ，/w 入伍/vi 后/f 成为/v [濮阳/ns 军分区/nis]/nt [空军/nis 地勤/n]/nz 兵/n 。/w 
1995年/t ，/w 任/v [濮阳/ns 军分区/nis]/nt 助理员/nnt ，/w 后/f 调入/v [济南/ns 军区/nis 后勤部/nis]/nt 生产/vn 部/q ，/w 曾任/v 副部长/nnt 、/w 部长/nnt 。/w 上/f 世纪末/t ，/w 调任/v [总后勤部/nis 基建/n 营房/n 部/q]/nt 助理员/nnt ，/w 后任/n 办公室/nis 主任/nnt 、/w 营房/n [土地/n 管理局/nis]/nis 局长/nnt 。/w 
2003年/t ，/w 任/v [总后勤部/nis 基建/n 营房/n 部/q]/nt 副部长/nnt 。/w 2007年6月/t ，/w 任/v [总后勤部/nis 基建/n 营房/n 部/q]/nt 部长/nnt ，/w 兼任/v 全军/n [绿化/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 、/w [全军/n 房改/vn 办公室/nis]/nt 主任/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 2009年12月/t ，/w 任/v 总后勤部/nis 副部长/nnt 。/w 
2003年7月/t 晋升为/v 少将/nnt 军衔/n ，/w 2011年/t 晋升为/v 中将/nnt 军衔/n 。/w 2012年初/t 被免职/nz 。/w 
“/w 总后勤部/nis 原/b 副部长/nnt 谷俊山/nr 有/vyou [腐败/an 问题/n]/nz ，/w 这样/rzv 的/ude1 高官/nnt 犯罪/vn ，/w 令/v 老百姓/n 很/d 不/d 满意/v ”/w —/w —/w 2013年8月1日/t ，/w [国防/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 公方彬/nz 在/p 人民网/nz 与/cc 网友/n 在线/vn 交流/v 时/ng 说/v 的/ude1 这/rzv 句话/q ，/w 引起/v 舆论/n 极大/a 关注/v 。/w 这/rzv 是/vshi 自/p 2012年1月/t 传出/v 谷俊山/nr “/w 被/pbei 去职/vi ”/w 的/ude1 消息/n 以来/f ，/w 军方/n 人士/n 首次/m 公开/ad 证实/v 谷俊山/nr 贪/v 腐/vg 问题/n 。/w 
案发/v 后/f 接受/v 调查/vn 
“/w 谷俊山/nr 腐败/an 案/ng ”/w 最早/d 是/vshi 在/p 2012年/t [春节/t 期间/f]/nz 流传/v 开/v 的/ude1 。/w 当时/t ，/w 海外/s 有/vyou 消息/n 称/v ：/w 总后勤部/nis 副部长/nnt 、/w 中将/nnt 谷俊山/nr 因/p 违纪/vn 被免职/nz ，/w 正在/d 接受/v 组织/n 的/ude1 调查/vn 。/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 随即/d 报道/v 指出/v ，/w 登陆/vi [国防部/nt 网站/n]/nz ，/w 发现/v “/w 在/p ‘/w 军委/nis 总部/nis 领导/n ’/w 一/m 栏/n 的/ude1 总后勤部/nis 领导/n 序列/n 中/f ，/w 已/d 看不到/v 谷俊山/nr 名字/n 。/w [国防部/nt 网站/n]/nz 显示/v ，/w 谷俊山/nr 最近/t 一次/mq 以/p 总后勤部/nis 副部长/nnt 身份/n 在/p 媒体/n 上/f 公开/ad 露面/vi ，/w 是/vshi 2012年1月18日/t 在/p 北京/ns 参加/v 总后勤部/nis 老干部/n 新春/t 团拜会/n ”/w 。/w 
2012年1月29日/t ，/w [中国/ns 军/n 网/n]/nz 的/ude1 一位/mq 记者/nnt 在/p 新浪/ntc 上/f 发/v 了/ule 一条/mq 微博/n ，/w 称/v 军中/s 又/d 出/vf 了/ule 个/q “/w 王守业/nr ”/w 。/w 2005年/t 海军/nnd [副/b 司令员/nnt]/nnt 王守业/nr 落马/vi ，/w 次年/t 因/p “/w 滥/a 权/n 贪污/v 、/w [挪用/v 公款/n]/nz [1/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ”/w 等/udeng 罪名/n 被/pbei 判处/v 死缓/n ，/w 被/pbei 称为/v 解放军/nnd 史上/d 第一/m 贪/v 。/w 在/p [总后勤部/nis 基建/n 营房/n 部/q]/nt 部长/nnt 这个/rz 位置/n 上/f ，/w 王守业/nr 是/vshi 谷俊山/nr 的/ude1 前任/b 。/w 
据/p 军方/n 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 2012年/t 春节/t 过后/v ，/w 总政治部/nis 在/p 军队/n 高层/n 发/v 了/ule 一个/mq 通报/v ，/w 称/v 谷俊山/nr 因/p “/w 贪污受贿/v ”/w 正/d 接受/v 纪检/n 部门/n 调查/vn 。/w 
地下室/n 搜出/v 的/ude1 物品/n 
“/w 谷俊山/nr 都/d 犯/v 了/ule 哪些/ry 事/n ？/w ”/w 
“/w 以权谋私/vl ，/w [滥用/v 职权/n]/nz ，/w 贪污受贿/v ，/w 乱搞/nz [男女/n 关系/n]/nz 。/w 主要/b 是/vshi 这/rzv [4/m 个/q]/mq 方面/n 的/ude1 事/n 。/w ”/w 一位/mq 了解/v 谷俊山/nr 案情/n 的/ude1 总/b 后/f 军人/nnt 非常/d 明确/a 地/ude2 告诉/v 记者/nnt 。/w 他/rr 还/d 表示/v ，/w 谷俊山/nr 被/pbei 查/v 的/ude1 起因/n 是/vshi 贪污受贿/v ，/w 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 举报/vn 他/rr 。/w 
相关/vn 新闻/n :/w 
