[中国/ns 驻/v 哥伦比亚/nsf 大使馆/nis]/nt 17日/t 证实/v ，/w 一名/mq 中国/ns [男性/n 公民/n]/nz 近日/t 在/p 哥伦比亚/nsf 中部/f 遇害/vi 身亡/vi ，/w 哥伦比亚/nsf 警方/n 目前/t 正在/d 调查/vn 此案/r ，/w 寻找/v 疑凶/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 名/q 在/p 哥伦比亚/nsf 工作/vn 的/ude1 [中国/ns 公民/n]/nz 原本/d 前往/v 哥/n 中部/f [安蒂奥基亚/nrf 省/n]/ns 首府/n 麦德林/nrf 市/n 旅游/vn ，/w 但/c 自/p 本月/r 7日/t 起/vf 失踪/vi 。/w 哥伦比亚/nsf 警方/n 16日/t 宣布/v ，/w 当天/t 在/p [安蒂奥基亚/nrf 省/n]/ns 通往/v 阿韦霍拉尔/nrf 市/n 的/ude1 高速公路/n 旁/f 发现/v 其/rz 尸体/n ，/w [初步/d 判断/v]/nz 为/p 遇害/vi 身亡/vi 。/w 
[中国/ns 驻/v 哥伦比亚/nsf 大使馆/nis]/nt 表示/v ，/w 已/d 敦促/v 哥伦比亚/nsf 警方/n 尽快/d 破案/vi ，/w 并/cc 将/d 全力/d 协助/v 受害人/n 家属/n 处理/v 善后/n 事宜/n 。/w 
大使馆/nis 提醒/v 所有/b 在/p 哥/n [中国/ns 公民/n]/nz 高度/d 重视/v [人身/n 安全/an]/nz ，/w 切实/ad 加强/v [安全/an 防范/vn]/nz 措施/n 。/w (/w 记者/nnt 侯熙文/nr )/w 
