核心/n 提示/v ：/w 1927年/t 大革命/n 失败/vi 后/f ，/w 外公/n 再度/d 赴/v 苏联/ns 入/v 列宁格勒/nsf 军政/n 学院/nis 学习/v ，/w 被/pbei 毛主席/nr 盛赞/v 为/p “/w 全军/n 第一个/mq 科班出身/vl 的/ude1 学/v 军事/n 的/ude1 军事家/nnd ”/w 。/w 
本文/r 摘自/v ：/w 《/w [北京/ns 青年报/n]/nz 》/w 2013年12月19日/t [第/m C02/x]/mq 版/n ，/w 作者/nnt ：/w 李江/nr ，/w 原/b 题为/v ：/w 《/w 外孙/n 眼中/s 的/ude1 开国/b 大将/nnt 肖劲光/nr 》/w 
今年/t 是/vshi 新中国/nz 第一/m 任海军/nr 司令员/nnt [肖劲光/nr 大将/nnt]/nz 诞辰/n [110/m 周年/q]/mq 。/w 日前/t ，/w [肖劲光/nr 故居/n]/nz 修缮/vn 对外开放/vl 暨/cc [爱国主义/n 教育/vn 基地/nis]/nz 挂牌/vi 仪式/n 在/p 湖南/ns 举行/v 。/w 亲/ng 往/p 参加/v 仪式/n 后/f ，/w 作者/nnt 写下/v 此文/r ，/w 深切/a 怀念/v 作为/p [开国/b 元勋/n]/nz 和/cc 外公/n 的/ude1 肖劲光/nr 。/w 
1921年/t ，/w [18/m 岁/qt]/mq 的/ude1 外公/n 赴/v 苏联/ns 学习/v ，/w 听过/v 列宁/nrf 讲演/vi ，/w 作为/p 东方/s 代表/nnt 为/p 列宁/nrf 守陵/nz ，/w 以/p 托尔马乔夫/nrf 学院/nis 中国/ns 班/n 党支部/nis 书记/nnt 身份/n 主持/v 蒋经国/nr 转/v 党/n 。/w 
1927年/t 大革命/n 失败/vi 后/f ，/w 外公/n 再度/d 赴/v 苏联/ns 入/v 列宁格勒/nsf 军政/n 学院/nis 学习/v ，/w 被/pbei 毛主席/nr 盛赞/v 为/p “/w 全军/n 第一个/mq 科班出身/vl 的/ude1 学/v 军事/n 的/ude1 军事家/nnd ”/w 。/w 在/p 延安/ns 留守/v 兵团/nis 任/v 司令员/nnt 时/ng ，/w 外公/n 首创/v 了/ule 至今/d 成为/v [光荣/a 传统/n]/nz 的/ude1 “/w 军/n 爱民/v 、/w 民/ng 拥军/vn ”/w 拥政爱民/n 活动/vn ，/w 指挥/v 过/uguo 改变/v 东北/ns 战场/n [战略/n 态势/n]/nz 的/ude1 [四/m 保/v 临江/ns]/nz ，/w 以及/cc 解放/v 长春/ns 、/w [衡/nz 宝/n 战役/n]/nz 等/udeng 很多/m 重大/a 战役/n 。/w 
“/w 只要/c 他/rr 在/p ，/w 海军/nnd 司令员/nnt 不易/ad 人/n ”/w 
关于/p 外公/n 自己/rr 的/ude1 故事/n ，/w 我们/rr 很多/m 都/d 是/vshi 从/p 党/n 的/ude1 文献/n 、/w 从/p 历史/n 书/n 上/f 、/w 从/p 旁人/rr 嘴/n 中/f 了解到/v 的/ude1 ，/w 外公/n 从来不/d 讲/v 自己/rr 的/ude1 经历/n 。/w 小时候/n ，/w 就/d 从/p 大人/n 口中/s ，/w [懵懵/nz 懂懂/nz]/nz 地/ude2 知道/v 外公/n 是/vshi 个/q 了不起/a 的/ude1 大将军/nnt 。/w 那时候/nz ，/w 我/rr 和/cc 家里/s 的/ude1 [兄弟/n 姐妹/n]/nz 老/a 缠着/v 外公/n 讲/v 革命/vn 故事/n 。/w 可/v 外公/n 只/d 给/p 我们/rr 讲/v 毛主席/nr 、/w 讲/v 周总理/nr 、/w 讲/v 陈云/nr 等/udeng 老一辈/n [无产阶级/n 革命家/nnd]/nnd ，/w 讲/v 他/rr 的/ude1 战友/n 、/w 讲/v 那些/rz 英勇/ad 的/ude1 烈士/nnt 。/w 
在/p 晚年/t 岁月/n 中/f ，/w 外公/n 和/cc 晚辈/n 讲/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 就是/v ，/w “/w 一个人/mq 离开了/v 党/n ，/w 将/d 一事无成/vl ”/w 。/w 他/rr 教育/vn 我们/rr [无论/c 何时/ryt]/nz 都/d 要/v 始终/d 忠诚/a 于/p 党/n 、/w 忠诚/a 于/p [社会主义/n 事业/n]/nz ，/w 作为/p 共产党员/nnt ，/w 要/v 自觉/a 淬炼/nz 党性/n ，/w 无论/c 遇到/v 何种/r 困难/an ，/w 都/d 要/v 勇敢/a 地/ude2 去/vf 克服/v 它/rr 。/w 
“/w 打击/v 肖劲光/nr 是/vshi 为了/p 打击/v 我/rr ”/w 
在/p 1933年/t 王明/nr “/w 左/f ”/w 倾/vi 冒险主义/n 时期/n ，/w 他/rr 曾/d 被/pbei 扣上/nz “/w [罗明/nr 路线/n]/nz 在/p 军队/n 中/f 的/ude1 代表/nnt ”/w 罪名/n 。/w 当时/t ，/w 有人/r 主张/v 杀掉/v 外公/n ，/w 遭到/v 了/ule 毛泽东/nr 的/ude1 坚决/ad 反对/v 。/w 毛泽东/nr 说/v ：/w “/w 打击/v 肖劲光/nr 是/vshi 为了/p 打击/v 我/rr ，/w 是/vshi [杀鸡/v 给/p 猴/ng 看/v]/nz 。/w ”/w 由于/p 毛泽东/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 保护/vn ，/w 外公/n 才/d 免遭/v 杀害/vn ，/w 却/d 仍然/d 受到/v 撤职/vn 、/w [开除/v 党籍/n]/nz 、/w 判刑/vi 五年/t 的/ude1 错误/n 处理/vn ，/w 直到/v [遵义/ns 会议/n 召开/v]/nz 时/ng 才/d 得到/v 平反/vn 。/w 
在/p “/w 文化大革命/nz ”/w 中/f ，/w 他/rr 先后/d 受到/v 林彪/nr 、/w 江青/nr 两个/mq [反革命/n 集团/nis]/nz 的/ude1 打击/vn 迫害/vn ，/w 被/pbei 强/a 加上/v 许多/mq 莫须有/bl 的/ude1 罪名/n ，/w 直到/v 1979年3月/t ，/w 中央/n 才/d 予以/vx 彻底/ad 平反/vi 。/w 
每次/r 身处/s 逆境/n ，/w 外公/n 总是/d 坚守/v 信仰/vn 、/w 忍辱负重/vl ，/w [坚持/v 原则/n]/nz 、/w 捍卫/v 真理/n 、/w 刚正不阿/vl 。/w 在/p 党/n 的/ude1 [九/b 届/q]/mq 一中全会/n 上/f ，/w 他/rr 拒不/d 投/v 林彪/nr 、/w 江青/nr 两个/mq [反革命/n 集团/nis]/nz 主要/b 成员/nnt 的/ude1 票/n 。/w 1976年10月/t 他/rr 两次/mq 找到/v 叶剑英/nr ，/w 对/p 解决/v “/w 四人帮/n ”/w 问题/n 提出/v 重要/a 建议/n 。/w 这些/rz 都/d 得到/v 党/n 和/cc 人民/n 的/ude1 高度/d 赞赏/v 与/cc 尊重/v 。/w 
