核心/n 提示/v ：/w 根据/p 记载/v ，/w 该/rz 地区/n 最多/ad 时/ng [1/m 名/q]/mq 慰安妇/n 要/v 被/pbei [267/m 名/q]/mq 士兵/nnt “/w 利用/v ”/w ，/w 最少/d 时/ng [1/m 名/q]/mq 慰安妇/n 也/d 要/v 应对/vn [71/m 名/q]/mq 日军/n 官兵/nnd 。/w 
（/w 日军/n 慰安妇/n 旧影/nz ，/w 图片/n 来源/n ：/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v ：/w 新华网/nz ，/w 作者/nnt ：/w 宗巍/nr 刘硕/nr 刘秀玲/nr ，/w 原/b 题/n ：/w 《/w 新/a 发掘/v 日军/n 侵华/vn 档案/n 显示/v ：/w 慰安妇/n 属/v [日本/ns 政府/nis]/nt 行为/n 》/w 
[吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 最新/a 发掘/v 的/ude1 一批/mq 日军/n 侵华/vn 档案/n 显示/v ，/w 日军/n 战争/n 期间/f 强征/nz 慰安妇/n 属于/v [日本/ns 政府/nis]/nt 行为/n 。/w 
[吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 此次/rz 整理/v 发掘/vn 出/vf 的/ude1 [32/m 件/q]/mq 关于/p 慰安妇/n 问题/n 的/ude1 [档案/n 资料/n]/nz 中/f ，/w 包括/v 《/w 宪兵/nnd 月/n 报/n 》/w 《/w 关于/p 南京/ns 周边/n 地区/n ［/w 治安/n 恢复/v 情况/n ］/w 的/ude1 报告/n 》/w 等/udeng ，/w 详细/a 揭露/v 了/ule 日军/n 强征/nz 、/w 奴役/vn 、/w 虐待/v 慰安妇/n 的/ude1 暴行/n 。/w 
1938年2月28日/t 的/ude1 《/w 关于/p 南京/ns 周边/n 地区/n ［/w 治安/n 恢复/v 情况/n ］/w 的/ude1 报告/n 》/w 记录/v 了/ule 南京/ns 周边/n 下/f 关/n 、/w 镇江/ns 等/udeng [9/m 地/ude2]/mq [7/m 处/n]/mq 设置/v 慰安所/nz 的/ude1 情况/n ，/w 记录/v 了/ule 当地/s 驻扎/v 士兵/nnt 人数/n 、/w 慰安所/nz 中/f 的/ude1 慰安妇/n 人数/n 、/w 每/rz 名/q 慰安妇/n 对应/vi 的/ude1 日军/n 人数/n ，/w 以及/cc 每旬/nz 日军/n 利用/v 慰安所/nz 的/ude1 情况/n 。/w 
根据/p 记载/v ，/w 该/rz 地区/n 最多/ad 时/ng [1/m 名/q]/mq 慰安妇/n 要/v 被/pbei [267/m 名/q]/mq 士兵/nnt “/w 利用/v ”/w ，/w 最少/d 时/ng [1/m 名/q]/mq 慰安妇/n 也/d 要/v 应对/vn [71/m 名/q]/mq 日军/n 官兵/nnd 。/w 该/rz 文件/n 还/d 记录/v 了/ule 慰安妇/n 群体/n 的/ude1 构成/vn 情况/n ，/w 其中/rz 一个/mq 慰安所/nz 内有/nz [36/m 名/q]/mq 朝鲜/nsf 慰安妇/n 。/w 
“/w 根据/p 档案/n 记载/v ，/w 当时/t 日军/n 对/p 慰安妇/n 非常/d 残暴/a ，/w 欺侮/v 、/w 虐待/v 慰安妇/n 是/vshi 家常便饭/n 。/w ”/w [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt “/w 慰安妇/n ”/w 课题组/nis 组长/nnt 王放/nr 说/v 。/w 
一份/mq 《/w 宪兵/nnd 月/n 报/n 》/w 记录/v 有/vyou “/w [铁道/n 工厂/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 日军/n 士兵/nnt 喝醉酒/nz 之后/f 到/v 军队/n 的/ude1 慰安所/nz 对/p 慰安妇/n 施暴/nz 并/cc 破坏/v 器物/n ”/w 的/ude1 内容/n 。/w 在/p 一些/mq 《/w 邮政/n 检阅/v 月/n 报/n 》/w 中/f ，/w 中国/ns 百姓/n 、/w 日本/ns 军人/nnt 及/cc 家属/n 在/p 给/p 家人/n 或/c 朋友/n 的/ude1 信件/n 中/f 也/d 记录/v 了/ule 大量/m 日军/n 奴役/v 慰安妇/n 的/ude1 罪行/n 。/w 
王放/nr 说/v ，/w 一直/d 以来/f ，/w 日本/ns 政界/n 学界/n 部分/n 右翼/nis 分子/n 辩称/v ，/w 强征/nz 、/w 购买/v 慰安妇/n 不是/c 国家/n 行为/n 或/c 军队/n 行为/n ，/w 而是/c 当时/t 民间/n 业/ng 者/k 的/ude1 [自发/d 行为/n]/nz 。/w 但/c 从/p 新发现/nz 的/ude1 档案/n 中/f ，/w 找到/v 了/ule 大量/m 证据/n ，/w 表明/v 日军/n 强征/nz 慰安妇/n 是/vshi 国家/n 行为/n 。/w 
在/p 1945年3月27日/t 到/v 4月19日/t 之间/f 的/ude1 《/w 经济部/nis 、/w [满洲/ns 中央银行/nt]/ntcb 、/w 奉天/ns 、/w 牡丹江/ns 、/w [鞍山/ns 支店/nis]/nt 及/cc [日本/ns 大使馆/nis]/nt 等/udeng 对/p 领事馆/nis 经费/n 、/w 旅费/n 、/w 慰安妇/n 采购/v 资金/n 等/udeng 函电/n 》/w 文件/n 中/f ，/w 记录/v 有/vyou [满洲/ns 中央银行/nt]/ntcb [鞍山/ns 支店/nis]/nt 经/p 关东军/nz [第四/m 课/n]/mq 的/ude1 批准/vn ，/w 以/p 军用/b 公款/n 科目/n 转账/vn 划拨/v 日军/n 购买/v 慰安妇/n [专项/b 资金/n]/nz 等/udeng 内容/n 。/w 类似/a 形式/n 的/ude1 慰安妇/n 经费/n 划拨/v 在/p 其他/rzv 电话/n 记录/v 中/f 还有/v 很多/m 。/w 
据/p [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 馆长/nnt 尹怀/nr 介绍/v ，/w 该馆/r 现有/v 10万多卷/m （/w 册/q ）/w [日本/ns 关东军/nz]/nz 档案/n （/w 其中/rz 九成/nz 是/vshi 日文/nz ）/w ，/w 记录/v 了/ule 1931年/t 至/p 1945年/t [日本/ns 关东军/nz]/nz 在/p [中国/ns 东北/ns]/nz 统治/v 时期/n 的/ude1 各种/rz 事项/n 。/w 
尹怀/nr 说/v ，/w 这些/rz [侵华/vn 日军/n]/nz 自己/rr 形成/v 的/ude1 档案/n 是/vshi 日本/ns 侵华/vn 历史/n 最/d 真实/a 的/ude1 记录/vn 。/w 从/p 去年/t 开始/v ，/w [吉林省/ns 档案馆/nit]/nt 组织/n 人员/n 对/p 这批/r 日文/nz 档案/n 进行/vn 翻译/v ，/w 解读/v ，/w 发现/v 了/ule 大量/m 日军/n 侵华/vn 罪证/n 。/w 
