中新网/nz 郑州/ns 1月18日/t 电/n (/w 记者/nnt 侯伟胜/nr )/w 记者/nnt 今日/t 中午/t 从/p [郑州市/ns 惠济/nz 区委/nis]/nt 获悉/v ，/w 因/p “/w 高价/n 公款/n 宴请/v ”/w 事件/n 被/pbei [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 通报批评/v 的/ude1 官员/nnt 王东亮/nr 、/w 陈增林/nr 在/p 不久/d 前/f 调离/v 原/b 岗位/n 后/f ，/w 已/d 于/p 1月17日/t 分别/d 被/pbei 免去/v 了/ule 相关/vn 职务/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年1月6日/t ，/w 经/p [郑州市/ns 惠济区/ns 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis]/nt 书记/nnt 王东亮/nr 同意/v ，/w 办事处/nis 主任/nnt 陈增林/nr 、/w 党政办/nis 主任/nnt 师刘伟/nr 等/udeng 人/n 和/cc 当地/s 一/m [房地产/n 公司/nis]/nis 相关/vn 人员/n 到/v [郑东/nr 新区/n]/nz 一/m 酒店/nis 就餐/vi ，/w 公款/n 消费/vn [8840/m 元/q]/mq ；/w 1月10日/t 下午/t ，/w 长/a 兴/v 路/n 办事处/nis 与/cc 一/m 调味品/n 市场/n 人员/n 商谈/v [有关/vn 问题/n]/nz ，/w 会/v 后/f ，/w 陈增林/nr 、/w 师刘伟/nr 和/cc 市场/n 总经理/nnt 李某/nr 等/udeng 人/n 到/v 中原区/ns 一/m 餐馆/nis 就餐/vi ，/w 公款/n 消费/vn [4954/m 元/q]/mq 。/w 
2013年9月初/t ，/w [郑州市/ns 纪委/nnt]/nt 对/p 此事/r 查处/v 通报/vn ，/w 给予/vn 负有/v [领导/n 责任/n]/nz 的/ude1 办事处/nis 书记/nnt 王东亮/nr 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 主要/b 责任人/nnt 办事处/nis 主任/nnt 陈增林/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 给予/vn 参与/v 公款/n 消费/vn 的/ude1 [其他/rzv 人员/n]/nz 诫勉/vn 谈话/vn ，/w 责令/v 陈增林/nr 等/udeng 人/n 承担/v 全部/m 费用/n 。/w 时隔/v 3个月/t 后/f 的/ude1 2013年12月/t ，/w 时任/v 办事处/nis 书记/nnt 的/ude1 王东亮/nr 和/cc 主任/nnt 陈增林/nr 双双/q 调离/v 原/b 单位/n ：/w 王东亮/nr 调任/v 惠济区/ns 新区/n 主任/nnt 助理/nnt ，/w 陈增林/nr 则/d 调任/v [惠济区/ns 城市/n 管理/vn 执法局/nis]/nt 局长/nnt 。/w 
本/rz 网/n 1月17日/t 对/p 此事/r 进行/vn 报道/v 后/f ，/w 引起/v 了/ule 当地/s 政府部门/n 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 记者/nnt 今日/t 中午/t 从/p 惠济/nz 区委/nis 获悉/v ：/w 1月17日/t 该区/r 连夜/d 召开/v 常委会/nis 进行/vn [专题/n 研究/vn]/nz ，/w 鉴于/p 王东亮/nr 、/w 陈增林/nr 在/p 媒体/n 反映/v 的/ude1 问题/n 中/f 负/v 主要/b 责任/n ，/w 在/p 社会上/nz 造成了/v 不良/a 影响/vn ，/w [经/p 研究/vn 决定/v]/nz ，/w 免去/v 王东亮/nr 惠济/nz 新区/n 主任/nnt 助理/nnt 职务/n ；/w 免去/v 陈增林/nr [城市/n 管理/vn]/nz 执法局/nis 党组/nis 副书记/nnt 、/w 局长/nnt 职务/n 。/w (/w 完/vi )/w 
