96128/m 热线/n ：/w 市民/n 反映/v ，/w 皇姑区/ns 乌江/ns 街/n [长/a 江南/nz 小区/n]/nz 一/m 大片/n 停电/vi 了/ule 。/w 怀疑/v 是因为/c 附近/f 一间/mq 门市/n 施工/vn ，/w 挖/v 坏/a 了/ule [地下/s 管道/n]/nz 造成/v 的/ude1 ，/w 刚才/t 有/vyou [3/m 声/qv]/mq 爆炸声/n 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 华商/nz 响/v 网/n 记者/nnt 仓/ng 一/m 荣/ag 核实/v 报道/vn ：/w 听到/v [两/q 三/m 声/qv]/mq 爆炸/v 声响/n 后/f ，/w 居民/n 们/k 发现/v 家中/s 停电/vi 了/ule 。/w 
昨日/t 9时/t 许/v ，/w 家住/v 皇姑区/ns 乌江/ns 街/n [长/a 江南/nz 小区/n]/nz 的/ude1 刘先生/nr 在/p 家中/s 听见/v 外边/f 传来/v [3/m 声/qv]/mq 爆炸/v 声响/n ，/w “/w 皇姑区/ns 岐山/ns [二/m 校/ng]/mq 附近/f 的/ude1 一间/mq 门市/n 正在/d 装修/vn ，/w 就是/v 从/p 那里/rzs 传来/v 的/ude1 爆炸声/n 。/w ”/w 
在/p 其/rz 指出/v 的/ude1 地点/n ，/w 该/rz 门市/n 外墙/n 根/n 下/f 约/d 有/vyou [一/d 平方米/q]/mq 见/v 方/q 的/ude1 一个/mq 用/p 护栏/n 拦住/v 的/ude1 坑/n ，/w 坑/n 中/f 是/vshi 积水/n ，/w 坑/n 外围/f 着/uzhe 残/a 土/n 。/w 
“/w 当时/t 坑/n 里面/f 还/d 不断/d 冒出/vf 火花/n ，/w 但/c 没有/v 着/uzhe 明火/n ，/w 然后/c 就是/v 黑烟/nz 了/ule 。/w ”/w 一位/mq 附近/f 居民/n 说/v ，/w 其他/rzv 居民/n 证实/v 听见/v 了/ule 土坑/n 处/n 传出/v 了/ule [两/q 三/m 声/qv]/mq 爆炸声/n 后/f ，/w 家中/s 随即/d 停电/vi 了/ule 。/w 
10时/t 许/v ，/w 记者/nnt 拨打/v 95598/m 电力/n 报修/v 电话/n ，/w 其/rz 语音/n 自动/d 提示/v 称/vn ，/w 皇姑区/ns 长江/ns 街/n 以北/f 至/p 崇山/nz 中路/n 一带/n 停电/vi ，/w 正在/d 抢修/vn 中/f 。/w 涉及/v 华山路/nz 、/w 长江/ns 南街/ns 、/w 嘉陵江/ns 街/n 、/w 闽江/ns 街/n 、/w 昆山/ns 中路/n 、/w 宁/ag 山/n 中路/n 、/w 大渡河/ns 街/n 、/w 岐山/ns 中路/n 、/w 乌江/ns 街/n 等/udeng [9/m 条/q]/mq 街路/nz 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 。/w 
11时30分/t 左右/f ，/w [部分/n 地区/n]/nz 已经/d 恢复/v 正常/a 用电/n 。/w 
居民/n 们/k 质疑/vn 是/vshi 门市/n 施工/vn 不当/a 造成/v 停电/vn 的/ude1 说法/n ，/w 不过/c [相关/vn 部门/n]/nz 没/d 给予/vn 证实/v 。/w 
有/vyou 线索/n 欢迎/v 上/f [新浪/ntc 微博/n]/nz @/w 仓/ng 一/m 荣/ag 
