原/b 标题/n ：/w 江苏/ns [80/m 多家/mq]/mq 法院/nis 开/v 网店/nz 拍卖/vn 涉案/v 财产/n 
近/a [5/m 万/d 人次/qv]/mq 围观/vi ，/w 23.7%/m 的/ude1 溢价/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 最近/t [南京市/ns 中/f 院/n]/nt 在/p 淘宝/n 上/f 首次/m 拍卖/vn 一辆/mq 宝马车/nz 的/ude1 情形/n 。/w 昨日/t ，/w 省/n 高院/n 通报/v 了/ule [江苏/ns 法院/nis]/nt 网上/s 司法/n 拍卖/vn 的/ude1 情况/n 。/w 到/v 目前/t ，/w 由/p [江苏/ns 高院/n]/nt 领衔/vd ，/w 13/m 家中/s 院/n 和/cc [67/m 家/q]/mq [基层/n 法院/nis]/nz 入/v 驻/v 淘宝网/nz “/w 司法/n 拍卖/v 平台/n ”/w 。/w 这种/r 新型/b 的/ude1 司法/n 拍卖/v 方式/n 引起/v 省政协/n 委员/nnt 们/k 的/ude1 关注/vn ，/w 在/p 详细/a 了解/v 网拍/nz 程序/n 后/f ，/w 纷纷/d “/w 点/qt 赞/vg ”/w 。/w 
各级/r 法院/nis 被/pbei 执行/v 财产/n 一律/d 上网/v 拍卖/vn 
省/n 高院/n 执行局/nis 局长/nnt 刁海峰/nr 说/v ，/w 根据/p 规定/n ，/w 2014年1月1/t 日前/t 受理/v 的/ude1 执行/vn 实施/v 案件/n ，/w 被/pbei 执行/v 财产/n 尚未/d 委托/vn 拍卖/vn 的/ude1 ，/w 一律/d 进行/vn [网上/s 拍卖/vn]/nz ；/w 如果/c 不/d [网上/s 拍卖/vn]/nz ，/w 应/v 书面/b 说明/v 理由/n ，/w 并/cc 报/n 上/f 一级/b 法院/nis 批准/v 。/w 省/n 高院/n 特别/d 指出/v ，/w 如果/c 继续/v 通过/p [司法/n 鉴定/vn]/nz 部门/n 委托/v 拍卖公司/nis 进行/vn 拍卖/vn ，/w 属于/v 严重/a 违反/v 规定/n 。/w 
刁海峰/nr 说/v ，/w 传统/n 的/ude1 委托/vn 拍卖公司/nis 拍卖/vn ，/w 拍卖/v 双方/n 要/v 各/rz 缴纳/v 成交额/n 的/ude1 5%/m 作为/p 佣金/n 。/w 而/cc 网上/s 司法/n 拍卖/vn 采用/v “/w 零/m 佣金/n ”/w 制度/n ，/w 让/v 拍卖/vn 双方/n 真正/d 实现/v 了/ule “/w 零/m 成本/n ”/w 。/w 以/p 2013年/t 为/p 例/n ，/w 江苏/ns 各级/r 法院/nis 委托/vn 拍卖/vn 标/v 的/ude1 物/ng 总额/n 约/d [230/m 亿元/q]/mq ，/w 以此/d 推算/v ，/w 若/c 采用/v [网上/s 拍卖/vn]/nz ，/w 可以/v 为/p 双方/n 当事人/n 节省/v 约/d 23亿/m 的/ude1 佣金/n 。/w 
[江苏/ns 高院/n]/nt 也/d 在/p 淘宝/n 上/f 开/v 了/ule 司法/n 拍卖/v 网店/nz 。/w [第一/m 宗/vg]/mq 拍品/n ，/w 将/d 是/vshi 省/n 高院/n 受理/v 执行/vn 案件/n 中/f 的/ude1 一宗/mq 地皮/n ，/w 最迟/nz 就/d 在下/r 个/q 月底/t 上网/v ，/w 目前/t 正在/d 进行/vn 评估/vn ，/w 至于/p 地皮/n 的/ude1 [具体/a 位置/n]/nz 、/w 大小/n 、/w 用途/n 等/udeng 关键/n 信息/n ，/w 将/d 在/p 网店/nz 上/f 发布/v ，/w 暂时/d 不便/an 透露/v 。/w ”/w 刁海峰/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
委员/nnt 表示/v “/w 网拍/nz 更/d 干净/a 更/d 公平/a ”/w 
对/p [江苏/ns 法院/nis]/nt 实施/v 网上/s 司法/n 拍卖/vn ，/w 报到/vi 参加/v 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 委员/nnt 们/k [颇/d 感兴趣/a]/nz 。/w 
[南京/ns 财经/n 大学/nis 法学院/nis]/nt 院长/nnt 、/w 来自/v 民盟/n [江苏/ns 省委/nis]/nto 的/ude1 陶广峰/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 与/cc 传统/n 的/ude1 委托/vn 拍卖/vn 相比/vi ，/w 网上/s 司法/n 拍卖/vn 无疑/d 是/vshi 一种/mq 司法/n 创新/vi ，/w 在/p 网上/s 竞拍/nz ，/w 拍卖/v 过程/n 具有/v 空前/a 的/ude1 公开性/n 和/cc 可/v 参与/vn 性/ng ，/w 竞拍/nz 过程/n 不/d 受/v 任何/rz [人/n 为/p 因素/n]/nz 干扰/vn ，/w 竞买人/nz 信息/n 更/d 有/vyou 保密性/n ，/w 有利于/v 实现/vn 司法/n 的/ude1 公开/ad 、/w 公正/a 和/cc 透明/a 。/w 
“/w 网上/s 司法/n 拍卖/vn 必然/d 会/v 切断/v 一些/mq 腐败/an 利益链/nz ，/w 社会上/nz 有/vyou 不同/a 声音/n 是/vshi 正常/a 的/ude1 。/w 但/c 我/rr 个人/n 认为/v ，/w 网上/s 司法/n 拍卖/vn 符合/v [公正/a 司法/n]/nz 、/w 执法/vn 为民/v 的/ude1 理念/n ，/w 利国利民/nz 。/w ”/w 民建/n [江苏/ns 省委/nis]/nto [社会/n 法制/n 委员会/nis]/nt 主任/nnt 王海澄/nr 表示/v ，/w 网上/s 司法/n 拍卖/vn 作为/p 一种/mq 新生事物/n ，/w 会/v 有一个/mq 完善/v 的/ude1 过程/n ，/w 需要/v 各方/r 的/ude1 理解/vn 与/cc 支持/v 。/w （/w 记者/nnt 韩飞谷/nr 岳飞/nr 于/p 英杰/n ）/w 
