广东省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 18日/t 在/p 广州/ns 闭幕/vi ，/w 记者/nnt 参与/v 本次/r [政协/nis 会议/n]/nz 采访/v 中/f 发现/v ，/w 政协/nis 委员/nnt 们/k 争相/d 发声/vn 、/w 敢于/v 建言/nz ，/w 更/d 有/vyou 广东/ns 本地/rzs 的/ude1 明星/nnd 委员/nnt 为/p 民生/n 议题/n 当面/d 呛声/nz 高官/nnt ，/w 成为/v 本次/r [政协/nis 会议/n]/nz 中/f 的/ude1 令人瞩目/vl 的/ude1 亮点/n 。/w 
[广东/ns 政协/nis]/nt 上/f 向来/d 不/d 缺/v 明星/nnd ，/w 周星驰/nr 、/w 吴小莉/nr 、/w 汤镇业/nr 等/udeng 一批/mq 知名/a [公众/n 人物/n]/nz 就/d 加盟/v 其中/rz 。/w 然而/c 记者/nnt 今年/t 发现/v ，/w 如/v 孟浩/nr 、/w 吴茂珠/nr 、/w 王则楚/nr 等/udeng 敢言/vn 、/w 能/v 言/vg 的/ude1 本土/n “/w 明星/nnd ”/w 委员/nnt 们/k ，/w 在/p 本届/r 大会/n 上/f 的/ude1 表现/vn 也/d 相当/d 亮眼/nz 。/w 
被/pbei 称为/v “/w 最/d 敢言/vn 的/ude1 [广东/ns 政协/nis]/nt 委员/nnt ”/w 孟浩/nr 在/p 此次/rz 政协/nis 会上/n 依旧/z “/w [火力/n 全/a 开/v]/nz ”/w ；/w 而/cc 这次/r 他/rr 又/d 因为/c 文化/n 设施/n 和/cc 建筑/n 问题/n 而/cc “/w 掐/v ”/w 上/f 了/ule 广州市/ns 副市长/nnt 王东/nr 。/w 
在/p 分组/vn 讨论/v 会上/n ，/w 孟浩/nr 当着/p 王东/nr 的/ude1 面/nf ，/w “/w 炮轰/v ”/w 政府/nis 拿/v 老百姓/n 的/ude1 钱/n 建/v 的/ude1 [广州/ns 大/a 剧院/nis]/nt ，/w 却/d 面临/v 老百姓/n 买不起/v 票/n 去看戏/nz 的/ude1 尴尬/a ，/w 好不容易/dl 老百姓/n 有/vyou 个/q 去/vf 得/ude3 起/vf 的/ude1 文化/n 场所/n —/w —/w 红专厂/nz (/w 广州/ns 一/m 著名/a [艺术/n 创意/n]/nz 园/ng )/w ，/w 却/d 一再/d 传出/v 其/rz 将/d 被/pbei 拆迁/v 的/ude1 消息/n 。/w 
王东/nr 回应/vn 称/v 红专厂/nz 地块/n 用途/n 仍/d 在/p 规划/n 中/f ，/w 但/c 孟浩/nr 对/p 这/rzv 一/m 回答/v 明显/a 不满/an ，/w 强调/v 自己/rr “/w 就/d 在/p 红专厂/nz 呆/v 着/uzhe ”/w ，/w “/w 要/v 做/v 拆迁/vn 的/ude1 钉子户/n ”/w ，/w 以/p 表达/v 红专厂/nz 不能/v 拆/v 的/ude1 坚持/v 。/w 
列席/v 广东省/ns [政协/nis 会议/n]/nz 的/ude1 广东省/ns [政府/nis 参事/nnt]/nnt 王则楚/nr 则/d 力挺/nz 全面/ad 放开/v “/w 二胎/nz ”/w ，/w 有/vyou 其他/rzv 参事/nnt 表示/v “/w 现在/t 全面/ad 放开/v 还/d 不/d 可行/a ”/w ，/w 王则楚/nr 立刻/d 反驳/v ，/w 计划生育/n 的/ude1 目的/n 是/vshi 控制/v [人口/n 结构/n]/nz ，/w 现在/t [人口/n 结构/n]/nz 都/d 畸形/n 了/ule ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 生育率/n 只有/c 1.2/m ，/w 这/rzv 多/a 恐怖/a ！/w ”/w 
[广东省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 吴茂珠/nr 在/p 发言/vi 中/f ，/w 谈及/v “/w [统计/vn 数据/n]/nz 涉嫌/v 造假/vn ”/w 问题/n ，/w 却/d [两/q 度/qv]/mq 被/pbei 同组/nz 委员/nnt 打断/v ，/w 吴茂珠/nr 仍/d 坚持/v 表达/vn 完/vi 自己/rr 的/ude1 意见/n 。/w 她/rr 的/ude1 言行/n 也/d 得到/v 不少/m 委员/nnt 的/ude1 力挺/nz ，/w 吴茂珠/nr 甚至/d 痛/a 批/q 这/rzv 可能/v 造成/v “/w 数字/n 出/vf 官/n 、/w 官/n 出/vf 数字/n ”/w 的/ude1 情况/n 。/w 此事/r 被/pbei 媒体/n 曝/vg 出/vf 后/f ，/w 其/rz 表现/v 广/a 受/v 民众/n 肯定/v 。/w 
政协/nis 委员/nnt 们/k 的/ude1 发声/vn 也/d 受到/v [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 重视/vn ，/w 据介绍/nz ，/w 每年/r 大会/n 后/f ，/w [广东省/ns 政协/nis]/nto 还/d 就/d [即席/d 发言/vi]/nz 反映/v 出/vf 的/ude1 热点/n 难点/n 问题/n ，/w 邀请/v 有关/vn [职能/n 部门/n]/nz 领导/n 与/cc 政协/nis 委员/nnt 进行/vn 面对面/dl 沟通/v ，/w 协商/vn 解决/v ，/w 使/v 委员/nnt 反映/v 的/ude1 问题/n ，/w 所/usuo 提/v 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 有/vyou 反馈/vn 、/w 有/vyou 落实/v 。/w 
