昨日/t ，/w [国家/n 安全/an 监管/vn 总局/nis]/nt 局长/nnt 杨栋梁/nr 在/p 分析/v [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 时/ng 指出/v ，/w [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 虽然/c 取得/v 了/ule 一定/b 成效/n ，/w 但/c 形势/n 依然/d 严峻/a ，/w 突出表现/v 在/p 重特大/n 事故/n 尚未/d 有效/a 遏制/v 。/w 
山东/ns 去年/t 发生/v [2/m 起/vf]/mq [特别/d 重大/a 事故/n]/nz 
杨栋梁/nr 在/p 当日/t 召开/v 的/ude1 全国/n [安全/an 生产/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 通报/v 了/ule 2013年/t 全国/n [32/m 个/q]/mq 省级/b 统计/v 单位/n 事故/n 情况/n ：/w 全国/n [25/m 个/q]/mq 省份/n 事故/n 总量/n 下降/vi 、/w [14/m 个/q]/mq 省份/n 重特大/n 事故/n 下降/vi ，/w 天津/ns 、/w 内蒙古/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 浙江/ns 、/w 海南/ns 、/w 西藏/ns 、/w 青海/ns 、/w 宁夏/ns 、/w [新疆/ns 兵团/nis]/nt 等/udeng [9/m 个/q]/mq 省级/b 单位/n 没有/v 发生/vn 重特大/n 事故/n ，/w 北京/ns 、/w 河北/ns 、/w 山西/ns 、/w 江西/ns 、/w 上海/ns 、/w 江苏/ns 、/w 福建/ns 、/w 河南/ns 、/w 湖南/ns 、/w 重庆/ns 、/w 广东/ns 、/w 广西/ns 、/w 陕西/ns 、/w 甘肃/ns 、/w 新疆/ns 等/udeng [15/m 个/q]/mq 省份/n 发生/v 了/ule [1/m 至/p 2/m 起/vf]/mq [重大/a 事故/n]/nz ，/w 吉林/ns 、/w 黑龙江/ns 、/w 安徽/ns 、/w 山东/ns 、/w 湖北/ns 、/w 四川/ns 、/w 贵州/ns 、/w 云南/ns 等/udeng [8/m 个/q]/mq 省份/n 发生/v 了/ule [3/m 起/vf]/mq 及/cc 以上/f [重大/a 事故/n]/nz ，/w 其中/rz 吉林/ns 和/cc 山东/ns 各/rz 发生/v [2/m 起/vf]/mq [特别/d 重大/a 事故/n]/nz 。/w 
杨栋梁/nr 指出/v ，/w 当前/t [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 依然/d 严峻/a ，/w 重特大/n 事故/n 尚未/d 有效/a 遏制/v ，/w 暴露/v 出/vf 一些/mq 地区/n 和/cc 单位/n [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 安全/an 发展/v 理念/n 没有/v 牢固/a 树立/v ，/w [安全/an 生产/vn]/nz 责任/n 不/d 落实/v ，/w [安全/an 生产/vn 基础/n]/nz 比较/d 薄弱/a 、/w [安全/an 监管/vn]/nz 工作/vn 存在/v 差距/n 。/w 
去年/t [649/m 人/n]/mq 受到/v [纪律/n 处分/n]/nz 
[安/ag 监/vg 总局/nis]/nt [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 2013年/t ，/w 全国/n [安全/an 生产/vn]/nz 形势/n 稳定/an 好转/vi ，/w 各类/r 事故/n 起/vf 数/n 和/cc [死亡/vi 人数/n]/nz 同比/n 分别/d 下降/vi 8.2%/m 和/cc 3.5%/m 。/w 2013年/t ，/w 全国/n 共/d 查处/v 典型/n [安全/an 生产/vn]/nz 非法/b [违法/vn 行为/n]/nz [112/m ./w 5/m 万/d 起/vf]/mq ，/w 治理/vn 纠正/v 违规/vn [违章/vn 行为/n]/nz [222/m ./w 8/m 万/d 起/vf]/mq ，/w 查处/v 结案/vn 重特大/n 事故/n [44/m 起/vf]/mq ，/w [649/m 人/n]/mq 受到/v [纪律/n 处分/n]/nz 、/w [299/m 人/n]/mq 移交/v 司法机关/nz 。/w 
杨栋梁/nr 表示/v ，/w 2014年/t 将/d 突出/a 企业/n 的/ude1 主体/n 责任/n ，/w 实行/v 最/d 严格/ad 的/ude1 [安全/an 生产/vn]/nz 制度/n ，/w 落实/v [安全/an 生产/vn]/nz 和/cc [重大/a 事故/n]/nz 风险/n “/w [一/d 票/n 否决/v]/nz ”/w 制/v ；/w 铁腕/n 打击/v 各类/r 非法/b [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 加大/v 事故/n 查处/v 和/cc 责任/n 追究/v 力度/n ，/w 公开/ad 处理/v 典型/n 事故/n ；/w 实施/v 监管/vn 监察/v 人员/n 与/cc 万名/q 矿长/nnt 面对面/dl 谈心/vi 对话/vn ，/w 突出/a 整治/vn [50/m 个/q]/mq 煤矿/nis ，/w [50/m 个/q]/mq 金属/n 与/cc [非/b 金属矿/n]/nz 山/n ，/w [60/m 个/q]/mq [危险/an 化学品/n]/nz 、/w [22/m 个/q]/mq [烟花/n 爆竹/n]/nz [安全/an 生产/vn]/nz 重点/n 县/n 。/w 据/p 新华社/nt 
