记者/nnt 从/p “/w [第六/m 届/q 中国/ns]/nz [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 峰会/n ”/w 暨/cc [第三/m 届/q]/mq 《/w 中国/ns [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 白皮书/n 》/w 发布/v 会上/n 了解到/v ，/w 我国/n [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 整体/n 处于/v [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w [五/m 成/v]/mq 企业/n 的/ude1 报告/n 仍/d 处在/v 起步/vn 阶段/n 。/w 
随着/p 市场化/v 进程/n 的/ude1 不断/d 加深/v ，/w [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 日益/d 成为/v 企业/n 生存/vi 、/w 发展/vn 的/ude1 动力源/n 和/cc 落脚点/n ，/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 更是/d 将/d 其/rz 上升/vi 到/v [国家/n 战略/n]/nz 层面/n 。/w 本届/r 峰会/n 围绕/v “/w 中国/ns [企业/n 转型/vn 升级/vi]/nz 与/cc [企业/n 社会/n 责任/n]/nz ”/w 、/w “/w 如何/ryv 看待/v [中国/ns 经济/n]/nz 增速/n 放缓/v 给/p 企业/n 带来/v 的/ude1 机遇/n 与/cc 挑战/vn ”/w 议题/n 精心/ad 设置/v 了/ule 两场/mq 对话/vn ，/w 十多位/m 企业家/nnt 代表/nnt 结合/v [实践/vn 经验/n]/nz 分享/v 各自/rr 精彩/a 观点/n 。/w 
峰会/n 现场/s 揭晓/vi 了/ule 2013/m 年度/n 中国/ns [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 杰出/a 企业/n 、/w 杰出/a 企业家/nnt 两个/mq 综合/v 奖项/n 及/cc 最佳/z 环保/n 奖/n 、/w 最佳/z 志愿者/nnt 组织奖/n 等/udeng [七/m 个/q]/mq 单项奖/nz 。/w [国家/n 电网/n]/nz 、/w 人/n 保/v 财/n 险/ng 、/w [娃哈哈/nf 集团/nis]/nt 等/udeng 企业/n 荣获/v “/w 2013/m 年度/n 中国/ns [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 杰出/a 企业/n 奖/n ”/w ，/w [蒙牛/ntc 集团/nis]/ntc 总裁/nnt 孙伊萍/nr 、/w [广/a 发/v 银行/nis]/ntcb 董事长/nnt 董建岳/nr 、/w 亿/m 利/n 资源/n 董事长/nnt 王文彪/nr 等/udeng [知名/a 企业/n]/nz 家/q 荣获/v “/w 2013/m 年度/n 中国/ns [企业/n 社会/n 责任/n]/nz 杰出/a 企业家/nnt 奖/n ”/w 。/w 
此次/rz 峰会/n 发布/v 《/w 中国/ns [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 白皮书/n （/w 2013/m ）/w 》/w 全面/ad 呈现/v 了/ule 2013年/t 发布/v 的/ude1 [1084/m 份/q]/mq [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 的/ude1 [发展/vn 阶段/n]/nz 与/cc 特征/n 。/w 《/w 白皮书/n 》/w 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 中国/ns [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 平均分/nz 由/p 2012年/t 的/ude1 31.7分/t 上升/vi 为/p 35.3分/t ，/w 整体/n 处于/v [发展/vn 阶段/n]/nz ，/w [五/m 成/v]/mq 企业/n 的/ude1 报告/n 仍/d 处在/v 起步/vn 阶段/n 。/w 从/p 行业/n 看/v ，/w [特种/b 设备/n]/nz 制造业/n 、/w [电力/n 供应/vn]/nz 业/ng 、/w 银行业/n 、/w 石油/n 和/cc [天然气/n 开采/vn]/nz 与/cc 加工业/n 的/ude1 [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 得分/n 靠/v 前/f ；/w 从/p 企业/n 性质/n 看/v ，/w 中央/n [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 质量/n 最高/a ，/w [国有/vn 企业/n]/nz 、/w 外资/n [企业/n 社会/n 责任/n 报告/n]/nz 水平/n 领先/vi 于/p [民营/b 企业/n]/nz 。/w 
本届/r 峰会/n 由/p 新华网/nz 与/cc [中国/ns 社科院/nis 经济/n 学部/n 企业/n 社会/n 责任/n 研究/vn 中心/nis]/nt 主办/v ，/w 新华社/nt [新闻/n 研究所/nis]/nt 、/w [新华/n 每日/r 电讯社/nis]/nt 、/w [经济/n 参考/vn 报社/nis]/nt 、/w [参考/vn 消息/n 报社/nis]/nt 等/udeng 单位/n 联合/vd 主办/v 。/w （/w 记者/nnt 冯会玲/nr ）/w 
