人民网/nz 澳门/ns 1月18日/t 电/n （/w 记者/nnt 苏宁/nr ）/w [澳门/ns 红十字会/nis]/nt 2013年/t 多方/d 开展/v 救灾/vn 赈灾/vn 活动/vn ，/w 为/p 内地/n [地震/n 灾区/n]/nz 及/cc 洪涝/n 灾区/n 提供/v 善/ag 款/q 超过/v 200多万元/m 。/w 
据/p [澳门/ns 红十字会/nis 中央/n 委员会/nis]/nt 主席/nnt 黄如楷/nr 先生/n 介绍/v ，/w 去年/t [澳门/ns 红十字会/nis]/nt 共/d 向/p 四川/ns 芦山/ns 、/w 甘肃/ns 定/v 西/f [地震/n 灾区/n]/nz 和/cc 受到/v [洪涝/n 灾害/n]/nz 的/ude1 四川/ns 、/w 陕西/ns 、/w 安徽/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 广东/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 地区/n 发放/v [紧急/a 救助/vn]/nz 款/q [215/m 万元/q]/mq 人民币/n ，/w 以及/cc 价值/n [60/m 万元/q]/mq 的/ude1 [2000/m 个/q]/mq 救灾/vn 家庭/n 包/v 。/w 去年/t 11月/t ，/w 为/p 菲律宾/nsf 风灾/n 提供/v 了/ule [25/m 万元/q]/mq 澳门币/nz 紧急/a 救灾款/n ，/w 并/cc 筹得/v 善/ag 款/q 200多万元/m 澳门币/nz ，/w 助/v 其/rz 开展/v 重建/vn 工作/vn 。/w 与此同时/c ，/w 澳门/ns 红/a 会/v 为/p [青海/ns 玉树/ns]/nz [地震/n 灾区/n]/nz 重建/v 的/ude1 [玉树州/nz 妇幼/n 保健院/nis]/nth 、/w [玉树县/ns 安冲乡/ns 中心/nis 卫生院/nis]/nt 和/cc 计生/n 服务中心/nis 、/w 治多县/ns [加吉/nrf 博洛/nrf 镇/n]/nz 卫生院/nis 和/cc 计生/n 服务中心/nis 均/d 已/d 竣工/vi ，/w 总金额/nz 人民币/n [4/m ,/w 867/m 万元/q]/mq 。/w 目前/t 还/d 正在/d 与/cc 四川/ns 芦山/ns 地震/n 、/w 甘肃/ns 定/v 西/f 地震/n 和/cc 云南/ns 彝良/ns [地震/n 灾区/n]/nz 的/ude1 红十字会/nis 协调/v 重建/vn 项目/n ，/w 提供/v 总金额/nz 近/a [3000/m 万元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 重建/vn 资金/n 支持/v 。/w 
[澳门/ns 红十字会/nis]/nt 近年来/dl 还/d 在/p 内地/n 援建/v 了/ule [73/m 所/usuo]/mq [博爱/ns 小学/nis]/nts ，/w 其中/rz 也/d 包括/v 为/p 澳门/ns 企业/n 、/w 社团/n 和/cc 个人/n 捐助/v 提供/v 支持/vn 的/ude1 贵州/ns [一/d 所/usuo]/mq [博爱/ns 小学/nis]/nts ，/w 以及/cc 广东/ns 的/ude1 [2/m 个/q]/mq 卫生站/nis 。/w 
在/p 澳门/ns 当地/s ，/w 红十字会/nis 组织/n 义工/nnt 为/p 长期/d 病/n 患者/n 、/w 弱/a 能/v 人士/n 、/w 独居/v 长者/n 、/w [单亲/b 家庭/n]/nz 提供/v 小区/n 关怀/vn 及/cc [医疗/n 保健/n]/nz 服务/vn ，/w 2013年/t 共有/v 3300多人次/m 得到/v 关怀/vn 及/cc [医疗/n 服务/vn]/nz 。/w 开办/v 急救/vn 讲座/n 及/cc 各类/r 急救/v 课程/n [270/m 个/q]/mq ，/w 为/p 澳门/ns 各类/r [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 提供/v 了/ule [319/m 次/qv]/mq 驻场/nz 急救/vn 服务/vn 及/cc [急救/vn 护理/vn]/nz ，/w 服务/v 时/ng 数/n 达/v 1900多小时/m 。/w 
黄/a 先生/n 表示/v ，/w 在/p 新的/a 一年/mq ，/w [澳门/ns 红十字会/nis]/nt 将/d 继续/v 弘扬/v [红十字/n 运动/vn]/nz 精神/n ，/w 在/p [社会/n 各界/rz]/nz 和/cc 广大/b 市民/n 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 再/d 创新/vi 绩/ng 。/w 
