本报讯/nz （/w 记者/nnt 于丽爽/nr ）/w 10月/t ，/w [10/m 亿/m 立方米/q]/mq 汉江/ns 水/n 将/d 进京/vi ，/w 本市/r 用水/n 紧张/a 局面/n 有望/v 缓解/vn 。/w 但/c 北大/n 教授/nnt 吴泰然/nr 委员/nnt 却/d 另有/v 见解/n ，/w 这/rzv 水/n 不能/v 先/d 着急/a 用/p ，/w 应该/v 储存/vn 起来/vf ，/w 回/v 补/v 地下水/n 。/w 
“/w 北京市/ns 年/qt 供水量/n 大约/d 在/p [23/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 但/c [污水/n 处理/vn 能力/n]/nz 仅/d 为/p [12/m 亿/m 立方米/q]/mq 。/w ”/w 吴泰然/nr 说/v ，/w 如果/c 北/f 调/v 来/vf 的/ude1 [10/m 亿/m 立方米/q]/mq 水/n 直接/ad 使用/v 的话/udh ，/w 将/d 加大/v 污水处理/v 的/ude1 压力/n ，/w 给水/vn 环境/n 带来/v 负担/n 。/w 因此/c ，/w 吴泰然/nr 建议/n ，/w 南/b 水/n 进京/vi 后/f ，/w 不要/d 急于/v 使用/vn ，/w 要/v 根据/p 本市/r [污水/n 处理/vn 能力/n]/nz 和/cc 工农业/n 及/cc [生活/vn 用水/n]/nz 的/ude1 需要量/n ，/w 逐步/d 增加/v 用水量/n ，/w 剩余/vn 的/ude1 水/n 可以/v 作为/p [战略/n 资源/n]/nz 先/d 储备/vn 起来/vf 。/w 
“/w 首先/d 要/v 重新/d 规划/n 地表水/n 的/ude1 使用/vn ，/w 对/p 现有/v 的/ude1 水库/n 蓄水/vi 用途/n 要/v 进行/vn 重新/d 安排/v ，/w 除了/p 生态/n 流量/n 和/cc 泄洪/vn 外/f ，/w 尽量/d 不再/d 使用/v 水库/n 水/n ，/w 并/cc 加大/v 水库/n 蓄水量/n ，/w 以/p 备/v 不时之需/nz 。/w ”/w 吴泰然/nr 接着/c 说/v ，/w 要/v 对/p 地下/s 水源/n 实施/v 保护/vn 。/w 目前/t ，/w 地下水/n 已经/d 成为/v 本市/r 水资源/n 的/ude1 主要/b 来源/n ，/w 但/c 过量/vi 开采/vn 除了/p 会/v 造成/v 地面沉降/gg 外/f ，/w 还/d 会/v 破坏/vn 地下/s 生态平衡/gg 。/w 因此/c ，/w 要/v 对/p 地下/s 水源/n 进行/vn 普查/vn ，/w 对/p 适合/v 用于/v 水资源/n [战略/n 储备/vn]/nz 的/ude1 水源/n 地/ude2 加以/vx 保护/vn ，/w 限制/vn 甚至/d 禁止/v 保护地/n 的/ude1 地下水开采/gg 。/w 
在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 还要/d 建设/vn “/w 地下水库/gg ”/w 。/w 何谓/v “/w 地下水库/gg ”/w ？/w 吴泰然/nr 解释/v 说/v ，/w 南/b 水/n 进京/vi 后/f ，/w 尤其/d 是/vshi 初期/f ，/w 尽可能/d 将/d 水资源/n 回灌/nz 到/v 地下/s ，/w 构成/v 地下水库/gg 。/w 建设/vn 地下水库/gg 需要/v 寻找/v 适合/v 水资源/n 贮存/v 的/ude1 地质构造/gg ，/w 如/v 带有/v 隔水层/gg 的/ude1 向斜/gg 构造/n 或/c 断层/n 封闭/v 构造/n 等/udeng 。/w 本市/r 密云/ns 、/w 怀柔/ns 一带/n 地处/v [北部/f 地区/n]/ns ，/w 高程/n 相对/d 较大/d ，/w 不/d 适合/v 储存/vn 地下水/n ，/w 建议/n 在/p 海淀/ns 后山/ns 一带/n 寻找/v 隔水层/gg ，/w 并/cc 修建/v 地下/s 水坝/n ，/w 可以/v 减少/vn 从/p 城区/n 到/v 密云/ns 、/w 怀柔/ns 往返/vi 的/ude1 水资源/n 损失/n 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 根据/p 市/n 水务局/nis 的/ude1 思路/n ，/w 南/b 水/n 进京/vi 后/f ，/w 部分/n 水源/n 将/d 回/v 注/vn 到/v [密云/ns 水库/n]/nz ，/w 部分/n 将/d 回/v 补/v 地下水/n 。/w 目前/t ，/w 水/n 务/vg 部门/n 正在/d 寻找/v 合适/a 的/ude1 储/vg 层/qv 。/w 
