海淀/ns 
【/w [城市/n 功能/n]/nz 拓展/v 区/n 】/w 
不/d 求/v 过/uguo 高/a 只求/v 合理/a 
2014年/t ，/w 海淀区/ns GDP/x 目前/t 增速/n 定为/v 8%/m ，/w 高于/v 全市/n 目标/n [0/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
对于/p 区县/n 差异化/nz 考核/vn 怎么/ryv 看/v ？/w 对此/d 市/n 人大代表/nnt 、/w [海淀区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 隋振江/nr 表示/v ，/w 尽管/c 全市/n GDP/x 考核/vn 会/v 出现/vn 变化/vn ，/w 但/c 就/d 海淀/ns 而言/uls ，/w 必须/d 在/p 全市/n 平均数/n 以上/f 。/w 海淀/ns 是/vshi 创新/vi 区/n ，/w 具有/v 丰富/a 的/ude1 科技/n 资源/n ，/w 各类/r [经济/n 主体/n]/nz 占/v 比/p 也/d 非常/d 高/a ，/w 因此/c ，/w 尽管/c 不会/v 片面/a 追求/v GDP/x 过/uguo 高/a ，/w 但/c 一个/mq 合理/a 的/ude1 、/w 比较/d 高/a 的/ude1 增速/n 是/vshi 必须/d 的/ude1 。/w 
市/n 人大代表/nnt 、/w 海淀区/ns 区长/nnt 孙文锴/nr 也/d 表示/v ，/w 海淀/ns 是/vshi 中关村/ns 高科技/n 核心区/nz ，/w 大/a 的/ude1 方向/n 不会/v 变/vn 。/w 但/c 同时/c ，/w 在/p 保持/v 较高/ad GDP/x 增速/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w [内部/f 结构/n]/nz 也/d 要/v 做出/v 一定/b 的/ude1 调整/vn ，/w 一些/mq 高能耗/n 、/w 低/a 附加值/n 的/ude1 项目/n ，/w 考虑到/v 人口/n 资源/n 和/cc 环境/n 等/udeng 问题/n ，/w 要/v 逐步/d 减少/v 。/w 
朝阳/ns 
【/w [城市/n 功能/n]/nz 拓展/v 区/n 】/w 
调低/v 增速/n [产业/n 升级/vi]/nz 
朝阳区/ns 区长/nnt 吴桂英/nr 表示/v ，/w 朝阳区/ns 作为/p [城市/n 功能/n]/nz 拓展/v 区/n ，/w 推测/v 仍/d 需/v 考核/vn GDP/x 等/udeng [经济/n 指标/n]/nz 。/w 
但/c 吴桂英/nr 强调/v 称/vn ，/w 继续/v 考核/vn 的/ude1 GDP/x 指标/n ，/w 不同/a 于/p 传统/n 的/ude1 单纯/a 的/ude1 经济/n 增速/n GDP/x ，/w 而是/c 人口/n 、/w 资源/n 、/w 环境/n 相结合/nz 的/ude1 综合性/n GDP/x 。/w “/w 北京/ns 经济/n 还是/c 要/v 发展/vn ，/w 但/c 发展/vn 要/v 符合/v 首都/n 功能/n ，/w 符合/v 首都/n 的/ude1 [资源/n 环境/n]/nz 需求/n ，/w 比如/v [高端/nz 服务业/n]/nz 。/w ”/w 
吴桂英/nr 表示/v ，/w 今年/t ，/w 朝阳区/ns 已/d 设定/v 了/ule 经济/n 预期/v 目标/n ，/w [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v 7.5%/m 。/w 这/rzv 一/m [增长/v 幅度/n]/nz 低于/v 往/p 年/qt （/w 2012年/t [实际/n 增长/v]/nz 10%/m ，/w [2013/m 年年/d]/mq 初/f 预期/vn 为/p 8%/m ）/w 。/w 之所以/c 调低/v GDP/x 增速/n ，/w 旨在/v 为/p 深化改革/v 、/w [产业/n 升级/vi]/nz 创造/v 空间/n ，/w 引导/v 高/a 污染/v 高耗能/n 企业/n 、/w 低级/a 次/qv 产业/n 退出/v 朝阳区/ns ；/w 给/p 中小企业/n 留/v 出/vf 发展/v 空间/n ，/w 保障/vn 稳定/an 的/ude1 就业/vn 环境/n 。/w 
门头沟/nz 
【/w [生态/n 涵养/n 发展/vn 区/n]/nz 】/w 
排污/vn 商户/n 绝不/d 让/v 进/vn 
“/w 原来/d 招商/vn 只要/c 是/vshi 税收/n 大户/n 就/d 欢迎/v ，/w 现在/t 每/rz 进来/vf 一户/mq 都/d 要/v 考量/vi ，/w 如果/c 有/vyou 污染/vn ，/w 再/d 大/a 的/ude1 税收/n 户/q 都/d 不/d 让/v 进/vn 。/w ”/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [门头沟区/ns 委/ng]/nt 书记/nnt 韩子荣/nr 表示/v ，/w 门头沟/nz 要/v 持续/vn 不断/d 地/ude2 进行/vn 生态/n 涵养/n ，/w 在/p 发展/v [生态/n 环境/n]/nz 上/f 做文章/vi 。/w 
韩子荣/nr 称/v ，/w 门头沟/nz 作为/p 生态/n 涵养/n 区/n ，/w 招商/vn 必须/d 要/v 提高/vn 门槛/n ，/w 认真/ad 评估/v 企业/n 耗水/nz 、/w 耗电量/n ，/w 以及/cc 带来/v 的/ude1 人口/n 新增/v 量/n 。/w 如今/t 市政府/n 不/d 对/p 门头沟/nz 的/ude1 经济/n 增速/n 进行/vn 考核/vn ，/w 她/rr 表示/v ，/w 希望/v 在/p 高质量/nz 选/v 商/v 前提/n 下/f ，/w [门头沟/nz 会/v]/nt 实现/v 比较/d 平稳/a 的/ude1 增长/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 门头沟区/ns 2013年/t GDP/x 增速/n 目标/n 为/p 10%/m ，/w 今年/t GDP/x 增速/n 目标/n 定/v 在/p 了/ule 8%/m 。/w 
韩子荣/nr 表示/v ，/w 门头沟/nz 要/v 为/p 北京/ns 的/ude1 蓝天/n 绿水/n 做/v 贡献/n 。/w 要/v 大力/d 修复/v 废弃/vn 的/ude1 矿山/n ，/w 给/p 大山/ns 疗伤/vi 。/w “/w 为了/p 不/d 让/v 老百姓/n 砍柴/vn 和/cc 采煤/vn ，/w 一个/mq 煤气罐/n [政府/nis 补贴/n]/nz [一半/m 钱/n]/mq ；/w 为了/p 不/d 让/v 烟煤/n 污染/v 大气/n ，/w 政府/nis 给/p 每个/r 村子/n 配送/vn 无污染/b 煤/n 。/w ”/w 
西城/ns 
【/w 首都/n 功能/n 核心区/nz 】/w 
“/w 从未/d 关注/v 过/uguo GDP/x ”/w 
市/n 人大代表/nnt 、/w 西城区/ns 区长/nnt 王少峰/nr 称/v ，/w 西城/ns 从未/d 关注/v 过/uguo GDP/x ，/w GDP/x 是/vshi 统计/v 部门/n 算/v 出来/vf 的/ude1 。/w 西城/ns 关注/v 的/ude1 是/vshi [4/m 个/q]/mq 数字/n ：/w 总/b 税收/n 、/w 市民/n 收入/n 、/w [地方/n 财政/n 收入/n]/nz 和/cc 失业率/n 。/w 这/rzv [四/m 个/q]/mq [问题/n 解决/v]/nz 了/ule ，/w 经济发展/v 就/d 实现/v 了/ule 。/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 西城区/ns GDP/x 增速/n 设定/v 7.5％/m ，/w 与/cc 去年/t 的/ude1 9％/m 相比/vi 进行/vn 了/ule 下调/v 。/w 王少峰/nr 介绍/v ，/w 根据/p 规划/n ，/w 西城区/ns [功能/n 定位/vn]/nz 主要/b 在/p [5/m 方面/n]/mq ，/w 包括/v [国家/n 政治/n 中心/nis]/nt 的/ude1 主要/b 载体/n 、/w 具有/v 国际/n 影响力/n 的/ude1 金融中心/nis 、/w [传统/n 与/cc 现代/ntc]/nz [文化/n 融合/v]/nz 的/ude1 文化中心/nis 、/w 国内外/s 知名/a 的/ude1 商业/n 和/cc 旅游/vn 地区/n 以及/cc 和谐/a 宜居/nz 健康/a 的/ude1 首都/n 功能/n 核心区/nz 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 对照/v 这/rzv 一/m [功能/n 定位/vn]/nz ，/w 西城/ns 还/d 存在/v 着/uzhe 一些/mq 与/cc 之/uzhi 不相称/gm 的/ude1 业态/n ，/w 如/v 北/f 展/vg 、/w 马连道/nr 等/udeng 地区/n 的/ude1 [批发/vn 市场/n]/nz 。/w 下/f 一步/mq ，/w 西城/ns 将/d 继续/v 坚持/v 高端/nz 化/v 、/w 集约化/vn 发展/v 方向/n ，/w 把/pba [市场/n 机制/n]/nz 和/cc 政府/nis 作用/n [有机/b 结合/v]/nz ，/w 逐步/d 破解/v [可持续/nz 发展/vn]/nz 瓶颈/n 。/w 
平谷/ns 
【/w [生态/n 涵养/n 发展/vn 区/n]/nz 】/w 
GDP/x 不/d 靠/v “/w 盖楼/nr 建厂/v ”/w 
平谷区/ns 今年/t GDP/x 增速/n 目标/n 为/p 9%/m ，/w 比/p 上/f 年/qt 的/ude1 10%/m 调低/v 1%/m 。/w [平谷/ns 区委/nis]/nto 书记/nnt 张吉福/nr 表示/v ，/w 今年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 不仅仅/d 以/p GDP/x 决定/v 工作/vn 政绩/n ，/w 他/rr 认为/v 这/rzv 不仅/c 体现/v 了/ule 中央/n 精神/n ，/w 也/d 符合/v 实际/n ，/w 体现/v 了/ule 分类/vn 施/v 策/ng 的/ude1 工作/vn 原则/n 。/w 
张吉福/nr 指出/v ，/w 生态/n 涵养/n 区/n 自身/rr 基础/n 大/a 都/d 比较/d 薄弱/a ，/w [经济/n 总量/n]/nz 在/p 全市/n 占/v 得/ude3 较少/ad 。/w 生态/n 涵养/n 区/n 最主要/nz 的/ude1 职责/n 是/vshi [生态/n 建设/vn]/nz ，/w “/w 把/pba 青山绿水/n 保护/vn 好/a ，/w 留下/v 一片/mq 净土/n 。/w ”/w 不过/c ，/w 张吉福/nr 指出/v ，/w 生态/n 涵养/n 区/n 也/d 不能不/d 发展/v 经济/n ，/w 但/c 对于/p GDP/x 拉动/v 最强/ad 有力/a 的/ude1 “/w 盖/v 大楼/n 建/v 工厂/nis ”/w ，/w 就/d 不/d 适合/v 生态/n 涵养/n 区/n 。/w 平谷区/ns 今后/t 的/ude1 发展/vn 方向/n 将/d 更/d 侧重于/mq [保护/vn 环境/n]/nz ，/w 而/cc 不/d 刻意/d 加大/v 对/p GDP/x 的/ude1 追求/vn 。/w 
张吉福/nr 称/v ，/w 如果/c 说/v 城区/n 是/vshi “/w 青壮年/n ”/w ，/w 平谷/ns 则/d 还是/c 处于/v 长/a 身体/n 阶段/n 的/ude1 “/w 青少年/n ”/w ，/w 近年/t GDP/x 实际/n 增速/n 都/d 超过/v 了/ule 10%/m 。/w 他/rr 认为/v ，/w 9%/m 的/ude1 目标/n 是/vshi “/w [顺势/d 而/cc 为/p]/nz ”/w ，/w 符合/v 平谷区/ns 实际/n 。/w 
东城/ns 
【/w 首都/n 功能/n 核心区/nz 】/w 
着力/vd 发展/v [文化/n 产业/n]/nz 
2013年/t 东城区/ns GDP/x 增长/v 8%/m ，/w 在/p 2014年/t 将/d 下调/v GDP/x 增长/v 预期/vn 到/v [7/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq 。/w [东城区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 杨柳荫/nr 介绍/v ，/w 在/p 专业/n 升级/vi 方面/n ，/w 东城区/ns 作为/p 文化/n 大区/n ，/w 发展/v [文化/n 产业/n]/nz 是/vshi 东城区/ns 推动/v [产业/n 优化/v 升级/vi]/nz 的/ude1 着力/vd 方向/n 。/w 2014年/t ，/w 将/d 充分/ad 利用/v 中关村/ns 东城/ns 园/ng 作为/p 首批/n 国家级/b 文化/n 和/cc 科技/n 融合/v 示范/vn 基地/nis 的/ude1 先行/vn 优势/n 。/w 
怀柔/ns 
【/w [生态/n 涵养/n 发展/vn 区/n]/nz 】/w 
发展/v 高端/nz [养老/vn 产业/n]/nz 
怀柔区/ns 区长/nnt 常卫/nr 表示/v ，/w 对于/p 区县/n 考核/vn 淡化/v GDP/x 的/ude1 概念/n ，/w 构建/v 差异化/nz 的/ude1 [发展/vn 模式/n]/nz 和/cc 考核/v [指标/n 体系/n]/nz ，/w 是/vshi 非常/d 符合/v 当前/t 转型/vn 发展/v 需求/n 的/ude1 。/w 
怀柔区/ns 作为/p 北京/ns 的/ude1 [生态/n 涵养/n 发展/vn 区/n]/nz ，/w 今后/t 将/d 着力/vd 在/p 生态/n 、/w 文化/n 、/w 科技/n 和/cc 高端/nz 产业/n 基础上/nz 发展/vn ，/w 所有/b 不/d 符合/v 生态/n 要求/n 的/ude1 产业/n 原则/n 上将/nnt 不再/d 引入/v ，/w 内部/f 过去/vf 不/d 符合/v [功能/n 定位/vn]/nz 和/cc 生态/n 发展/vn 的/ude1 产业/n 要/v 逐渐/d 置换/vn 退出/v ，/w 最终/d 在/p 怀柔区/ns 形成/v 一个/mq 发展/vn 的/ude1 良好/a 的/ude1 模式/n 和/cc [产业/n 结构/n]/nz 。/w 
下/f 一步/mq 怀柔/ns 将/d 依托/v 良好/a 的/ude1 [生态/n 资源/n]/nz ，/w 发展/v 高端/nz [养老/vn 产业/n]/nz 及/cc 其他/rzv 新兴/b 人文/n 服务业/n 。/w [产业/n 布局/n]/nz 会/v 注重/v 提供/v [生产/vn 服务业/n]/nz 和/cc 生活/vn 型/k 服务业/n 。/w 
延庆/ns 
【/w [生态/n 涵养/n 发展/vn 区/n]/nz 】/w 
增速/n 换挡/v 绿色/n 发展/vn 
市/n 人大代表/nnt 、/w 延庆县/ns 县长/nnt 李先忠/nr 表示/v ，/w 今年/t 延庆县/ns 的/ude1 GDP/x 增长/v 目标/n 定位/vn 8.5%/m ，/w 而/cc 2013年/t 的/ude1 目标/n 增速/n 是/vshi 10%/m 。/w 这/rzv 是因为/c 随着/p [产业/n 结构/n]/nz 的/ude1 调整/vn ，/w [经济/n 增长/v]/nz 进入/v 换挡/v 期/qv 。/w 
市/n 人大代表/nnt 、/w [延庆/ns 县委/nis]/nto 书记/nnt 李志军/nr 表示/v ，/w 未来/t 推进/vi 延庆/ns [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 将/d 在/p 做好/v [生态/n 环境/n 建设/vn]/nz 的/ude1 同时/c 做好/v 绿色/n 发展/vn 的/ude1 文章/n 。/w 下/f 一步/mq 将/d 进一步/d 处理/vn 好/a 涵养/n 与/cc 发展/vn 的/ude1 [辩证/b 关系/n]/nz ，/w 针对/p 延庆/ns 在/p 现有/v 的/ude1 [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 加快/v 污水处理/v 设施/n 建设/vn ，/w 切实/ad 改善/v 水质/n ，/w 做好/v [垃圾/n 分类/vn]/nz 等/udeng 工作/vn 。/w 
密云/ns 
【/w [生态/n 涵养/n 发展/vn 区/n]/nz 】/w 
举/v 保/v 水/n 旗/n 吃/v 环境/n 饭/n 
密云/ns 县长/nnt 王海臣/nr 昨日/t 表示/v ，/w 今年/t ，/w 密云县/ns 安排/v 的/ude1 GDP/x 增长/v 目标/n 将/d 和/cc 去年/t 基本/a 持平/vi ，/w 为/p 9%/m ，/w 比/p 上/f 年/qt 调低/v 了/ule 1%/m 。/w 
王海臣/nr 称/v ，/w “/w 在/p 保水保/nr 环境/n 方面/n 应该/v 会/v 增大/vn 考核/vn 的/ude1 权重/nz 。/w ”/w 对此/d ，/w 今年/t 密云县/ns 已经/d 在/p 环保/n 方面/n 设置/v 了/ule 多项/mq [量化/vn 指标/n]/nz ，/w 如/v 绿化/vn 、/w [森林/n 覆盖率/n]/nz 等/udeng 。/w 
对于/p 如何/ryv 权衡/v [发展/vn 与/cc 环境/n]/nz 的/ude1 关系/n ，/w 王海臣/nr 认为/v ，/w 区县/n 依然/d 肩负/v 着/uzhe 发展/vn 的/ude1 要务/n 。/w “/w 不是/c 不要/d 发展/vn ，/w 而是/c 在/p 发展/vn 的/ude1 同时/c 一定/b 要/v [保护/vn 环境/n]/nz 。/w ”/w 他/rr 提出/v ，/w 密云/ns 将/d “/w 举/v 保/v 水/n 旗/n ，/w 吃/v 环境/n 饭/n ”/w ，/w 只要/c 跟/p [保护/vn 环境/n]/nz 有/vyou 冲突/vn 的/ude1 项目/n 就/d “/w 坚决/ad 不/d 上/f ”/w ，/w 优先/vd 考虑/v 对/p 环境/n 、/w 生态/n 的/ude1 影响/vn 。/w “/w 

