昨日/t 在/p 市/n [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w 西城/ns 区长/nnt 王少峰/nr 对/p 西城/ns 人口/n 调控/vn 、/w [动物园/n 批发/vn 市场/n]/nz 搬迁/v 等/udeng 问题/n 作出/v 回应/vn 。/w 
对于/p 西城/ns 人口/n 控制/vn ，/w 他/rr 表示/v 已/d 跟/p 市政府/n 表态/vi ，/w 人口/n 将/d 稳中有降/vl ，/w 将/d 通过/p 撤/v 市/n 、/w 转移/v 和/cc 加强/v 出租房/nz 的/ude1 管理/vn 等/udeng 方式/n 进行/vn 人口/n 调控/vn 。/w 
【/w 人口/n 疏解/v 】/w 正/d 研究/vn “/w [以/p 房管/vn 人/n]/nz ”/w 
记者/nnt ：/w 北京/ns 提出/v 治理/vn 城市/n 病/n ，/w 控制/v [人口/n 增长/v]/nz ，/w 西城区/ns 近年/t 开始/v 研究/vn 和/cc 启动/v 人口/n 疏散/v 工作/vn ，/w 效果/n 如何/ryv ？/w 
王少峰/nr ：/w 西城/ns 的/ude1 人口/n 大家/rr 不用/d 过多/d 担心/v ，/w [建筑/n 空间/n]/nz 在/p 这里/rzs ，/w 能/v 腾空/vi 多少/ry 房子/n 就/d 会/v 进来/vf 多少/ry 人/n ，/w 所以/c 西城/ns 总人口/n 基本上/d 是/vshi 一个/mq 常量/n 。/w 西城区/ns [户籍/n 人口/n]/nz 加上/v 常住/vn [流动/vn 人口/n]/nz ，/w 目前/t 已/d 突破/v 160万/m 。/w 除去/v 户籍/n 在/p 西城/ns 但/c 不/d 常住/v 西城/ns 的/ude1 人口/n ，/w [常住/v 人口/n]/nz 不/d 超过/v 150万/m ，/w 包括/v [流动/vn 人口/n]/nz 34万/m 。/w 
西城/ns [人口/n 增长/v]/nz 是/vshi 刚性/n 的/ude1 。/w 西城/ns 区内/n 中央/n 市属/b 机构/n 很多/m ，/w 单位/n 招人/v 进来/vf 一个/mq 就/d 增加/v 一个/mq 户口/n ，/w 外地/s 调/v 来/vf 人员/n 等/udeng ，/w 都/d 是/vshi 刚性/n 增长/v 。/w 另外/c ，/w 西城/ns [金融/n 机构/n]/nz 、/w 医院/nis 附近/f ，/w 居住/v 了/ule 很多/m 海归/nz 、/w [高校/n 毕业生/n]/nz 、/w 护工/nz 等等/udeng 。/w 
记者/nnt ：/w 西城/ns 下/f 一步/mq 人口/n 调控/vn 有/vyou 何/ry 计划/n ？/w “/w [以/p 房管/vn 人/n]/nz ”/w 会/v 由/p 政府/nis 出资/vi 租房/v 管理/vn 吗/y ？/w 
王少峰/nr ：/w 我/rr 跟/p 市政府/n 表态/vi ，/w 人口/n 会/v 稳中有降/vl ，/w 下/f 一步/mq 将/d 通过/p 撤/v 市/n 、/w 转移/v 和/cc 加强/v 出租房/nz 管理/vn 等/udeng 方式/n 。/w 之前/f 天桥/ns 市场/n 搬迁/v ，/w [几千/m 人/n]/mq 撤出/v 了/ule 西城/ns 。/w 政府/nis 是否/v 会/v 出资/vn 租房/v 来/vf 管理/v 房屋/n 和/cc [流动/vn 人口/n]/nz ，/w 目前/t 正在/d 研究/vn ，/w 或者/c 会/v 引导/vn 社会/n 投资/v 机构/n 参与/v 。/w 
【/w 动批/nz 搬迁/v 】/w 永清/ns 固安/nz 白沟/ns 三/m 选/v 其/rz 一/m 
记者/nnt ：/w [动物园/n 批发/vn 市场/n]/nz 的/ude1 搬迁/vn 是否/v 有/vyou 时间表/n ？/w 目前/t 选址/vi 有/vyou 何/ry 进展/vn ？/w 
王少峰/nr ：/w 都/d 在/p 问/v 我/rr [批发/vn 市场/n]/nz 搬迁/v 时间表/n 。/w [动物园/n 批发/vn 市场/n]/nz 撤出/v 是/vshi 被/pbei 问/v 到/v 最多/ad 的/ude1 问题/n ，/w 市场/n 不是/c 一天/mq 形成/v 的/ude1 ，/w 所以/c 没有/v 很/d 具体/a 的/ude1 [时间/n 节点/n]/nz 。/w 动批/nz 迁入/v 的/ude1 地点/n ，/w 可能/v 从/p 河北省/ns 永清/ns 、/w 固安/nz 或者/c 白沟/ns 之中/f 选址/vi 。/w 
记者/nnt ：/w 区内/n 其他/rzv [小商品/n 批发/vn 市场/n]/nz 下/f 一步/mq 计划/n 如何/ryv ？/w 
王少峰/nr ：/w 区内/n 其他/rzv [批发/vn 市场/n]/nz ，/w 也/d 都/d 在/p 研究/vn ，/w 一个/mq 市场/n 一个/mq 对策/n 。/w 目前/t ，/w 西城区/ns 注册/vn 各类/r [商品/n 交易/vn 市场/n]/nz [91/m 个/q]/mq （/w 其中/rz 近/a 20%/m 是/vshi [小商品/n 批发/vn 市场/n]/nz ）/w ，/w 经营/v 面积/n [61/m ./w 34/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 设置/v 摊位/n [24827/m 个/q]/mq ，/w 经营/v 商户/n [22844/m 户/q]/mq 。/w 经过/p 近几年/qt 的/ude1 治理/vn ，/w 各类/r [商品/n 交易/vn 市场/n]/nz 目前/t 剩余/vn [84/m 个/q]/mq 。/w 
在/p 各类/r [商品/n 交易/vn 市场/n]/nz 中/f ，/w [动物园/n 批发/vn 市场/n]/nz 问题/n 相对/d 比较/d 突出/a 。/w [批发/vn 市场/n]/nz 的/ude1 库房/n 在/p 居民楼/n 、/w 地下室/n ，/w 物流/n 在/p 马路/n 上/f ，/w 分拣/v 在/p 摊位/n 前/f ，/w 缺少/v 监管/vn 。/w [服装/n 批发/vn]/nz 是/vshi 一个/mq 好/a 的/ude1 业态/n ，/w 但是/c 它/rr 应该/v 有一个/mq 合适/a 的/ude1 [经营/vn 环境/n]/nz ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 已经/d 不/d 适合/v 这种/r 业态/n 发展/vn 。/w 
【/w 停车/vi 】/w 金融街/nz 汽车/n 比例/n 世界/n 最高/a 
记者/nnt ：/w 西城区/ns 停车/vi 管理/vn 有/vyou 何/ry 难题/n ，/w 下/f 一步/mq 有/vyou 何/ry 措施/n 解决/v ？/w 
王少峰/nr ：/w 西城/ns 注册/vn 车辆/n [42/m 万辆/q]/mq ，/w 规范/v 的/ude1 停车位/n 有/vyou [19/m 万/d 个/q]/mq ，/w 有/vyou [23/m 万/d 辆车/q]/mq 没/d 地方/n 停/vi 。/w 解决/v 停车/vn 问题/n 要/v 动态/n 化/v ，/w 借助/v 老旧/nz 小区/n 综合/vn 改造/vn ，/w 拓宽/v 道路/n 增加/v 车位/n 、/w 区/n 与/cc 区/n 之间/f 利用/v 时间差/n 互助/vn 停车/vi ，/w 比如/v 你/rr 白天/t 不用/d 这/rzv 车位/n ，/w 可以/v 让/v 别人/rr 停/vi 。/w 此外/c ，/w 还/d 可以/v 利用/vn 待/vi 建/v 工地/n 来/vf 解决/v 。/w 
经过/p 测算/v ，/w 金融街/nz [汽车/n 保有量/n]/nz 在/p 全世界/n 所有/b [中心/nis 城区/n]/nz 中/f ，/w 比例/n 是/vshi 最高/a 的/ude1 ，/w 金融街/nz [百/m 人/n]/mq 汽车/n 拥有量/n 为/p 32/m ，/w [香港/ns 中环/s]/nz 地区/n 是/vshi 17/m ，/w [东京/nsf 银座/ns]/nz 是/vshi 12/m 。/w 
记者/nnt ：/w 目前/t 北京/ns 正在/d 研究/v [交通/n 拥堵费/nz]/nz 和/cc [低/a 排放/vn 区/n]/nz ，/w [低/a 排放/vn 区/n]/nz 会/v 划/v 在/p 西城/ns 吗/y ？/w 
王少峰/nr ：/w 北京/ns 目前/t 正在/d 研究/vn 的/ude1 [交通/n 拥堵费/nz]/nz 和/cc [低/a 排放/vn 区/n]/nz ，/w 城市/n 拥堵/v 问题/n 主要/b 是/vshi 面对/v 中心区/nz ，/w 城市/n 病/n 主要/b 也/d 是/vshi [中心/nis 城区/n]/nz ，/w 全市/n 有/vyou [总体/n 布局/n]/nz ，/w 东城/ns 西城/ns 朝阳/ns 海淀/ns 市/n 里/f 会/v 有/vyou 统一/vn 考虑/v ，/w 单/b 划/v 哪个/ry 区/n 都/d 解决/v 不/d 了/ule 问题/n 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 邓琦/nr 

