今年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 很少/ad 涉及/v [小/a 产权房/nz]/nz 问题/n ，/w 未来/t [小/a 产权房/nz]/nz 政策/n 的/ude1 方向/n 是/vshi 什么/ry ？/w 
—/w —/w 政协/nis 委员/nnt 、/w [中国/ns 城市/n 发展/vn 研究院/nis]/nt 常务/b 副院长/nnt 杨旭/nr 
你们/rr 大家/rr 不要/d 再/d 心/n 存/v 幻想/n 了/ule 。/w 目前/t ，/w 占据/v 河道/n 、/w 耕地/n 以及/cc 如/v 泥石流/n 区域/n 等/udeng 危险/an 区域内/nz 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz 将/d 被/pbei [第/m 一批/mq]/mq 拆掉/v 。/w 
—/w —/w 副市长/nnt 陈刚/nr 
在/p 昨日/t 政协/nis [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 联组/vn 讨论/v 会上/n ，/w 北京市/ns 副市长/nnt 陈刚/nr 、/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 局长/nnt 魏成林/nr 与/cc 经济/n 组/n 、/w 工商联/nis 等/udeng 组别/n 政协/nis 委员/nnt 就/d [土地/n 制度/n 改革/vn]/nz 问题/n 展开/v 讨论/vn 。/w 
“/w [小/a 产权房/nz]/nz 是/vshi 触犯/v 红线/n 的/ude1 ”/w 
会上/n ，/w [中国/ns 城市/n 发展/vn 研究院/nis]/nt 常务/b 副院长/nnt 杨旭/nr 委员/nnt 指出/v ，/w 今年/t [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 很少/ad 涉及/v [小/a 产权房/nz]/nz 问题/n ，/w “/w 未来/t [小/a 产权房/nz]/nz 政策/n 的/ude1 方向/n 是/vshi 什么/ry ？/w ”/w 
陈刚/nr 表示/v ，/w 目前/t 对于/p [小/a 产权房/nz]/nz 的/ude1 治理/vn 思路/n ，/w 是/vshi 坚决/ad 遏制/v 在/p 售/v 在/p 建/v 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz ，/w 逐步/d 清理/v 过去/vn 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz 。/w 北京市/ns 目前/t 也/d 在/p 探索/v 具体/a 的/ude1 清理/vn 办法/n 和/cc 政策/n 。/w 必须/d 明确/a 的/ude1 一点/mq 是/vshi ，/w [小/a 产权房/nz]/nz 是/vshi 触犯/v 红线/n 的/ude1 ，/w “/w 你们/rr 大家/rr 不要/d 再/d 心/n 存/v 幻想/n 了/ule 。/w 目前/t ，/w 占据/v 河道/n 、/w 耕地/n 以及/cc 如/v 泥石流/n 区域/n 等/udeng 危险/an 区域内/nz 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz 将/d 被/pbei [第/m 一批/mq]/mq 拆掉/v 。/w [小/a 产权房/nz]/nz 的/ude1 治理/vn 思路/n 是/vshi 十分/d 清晰/a 的/ude1 。/w 当然/d 也/d 必须/d 注意/v 政策/n 的/ude1 执行/vn 过程/n 。/w ”/w 
[北京市/ns 农林/n 科学院/nis]/nt 的/ude1 政协/nis 委员/nnt 秦树福/nr 询问/v ，/w 农村/n 的/ude1 菜园/n 果园/n 是否/v 能/v 放开/vn [农村/n 集体/n 建设/vn 用地/n]/nz 。/w “/w 好/a 多/a 菜园/n 果园/n 建/v 得/ude3 都/d 是/vshi 破破烂烂/z ，/w 能/v 不能/v 让/v 他们/rr 翻新/v ？/w ”/w 这/rzv 一/m 问题/n 一/m 提出/v 就/d 引起/v 会场/n 骚动/vi 。/w 
闻听/nz 此话/r ，/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 局长/nnt 魏成林/nr 有些/rz 气/n ，/w 说/v ：/w “/w 前些年/t 我们/rr 重点/n 查处/v 的/ude1 大棚/n 房/n ，/w 就是/v 变相/vn 的/ude1 [小/a 产权房/nz]/nz 。/w [小/a 产权房/nz]/nz 就是/v 违法/vn 的/ude1 ，/w 你/rr 现在/t 又/d 来/vf 提/v ？/w 不能/v 因为/c 他们/rr 房子/n 破/v ，/w 就/d 允许/v 他们/rr 建/v 新/a 房子/n 来/vf 解决问题/v 。/w 这/rzv 等于/v 是/vshi 肯定/v [小/a 产权房/nz]/nz 的/ude1 存在/vn ，/w 是/vshi 坚决/ad 不行/a 的/ude1 ！/w ”/w 
“/w 北京/ns 发展/v 边界线/n 应/v 刚性/n 化/v ”/w 
会上/n ，/w 政协/nis 委员/nnt 皮建龙/nr 律师/nnt 问/v 到/v ：/w “/w 北京/ns 已经/d 是/vshi [超大/b 城市/n]/nz 了/ule ，/w 难道/d 以后/f 还要/d 建/v [七/m 环/n]/mq [八/m 环/n]/mq 吗/y ？/w 北京/ns 城市/n 的/ude1 边界/n 究竟/d 在/p 哪里/rys ？/w ”/w 
陈刚/nr 解释/v ，/w 北京/ns 目前/t 的/ude1 土地改革/n 任务/n ，/w 就是/v 先/d 规划/n 先/d 确权/nz 先/d 制定/v 规则/n 先/d 试点/vn 。/w “/w 规划/n 就是/v 城乡/n [统一/vn 规划/n]/nz 。/w 规范/v 出/vf 农用地/n 、/w [城市/n 用地/n]/nz 、/w 生态/n 用地/n 的/ude1 边界/n ，/w 这/rzv 是/vshi 今年/t 的/ude1 当务之急/n 。/w 目前/t 北京/ns 完成/v 了/ule [集体/n 土地/n 所有权/n]/nz 确权/nz 94%/m ，/w 使用权/n 确权/nz 20%/m 。/w ”/w 他/rr 同时/c 透露/v ，/w 对于/p 农村/n 经营/v 性/ng [建设/vn 用地/n]/nz ，/w 下/f 一步/mq 还有/v 一些/mq 不同/a 类型/n 的/ude1 试点/vn 。/w 
魏成林/nr 对于/p 北京/ns 未来/t [土地/n 用途/n]/nz 的/ude1 规划/n 补充/vn 道/qv ：/w 北京/ns 作为/p 首都/n ，/w [耕地/n 保护/vn]/nz 要/v 带头/vn 。/w 要/v 划定/vn 永久/b [基本/a 农田/n]/nz ，/w 要/v 确定/vn 永久/b [基本/a 农田/n]/nz 的/ude1 边界线/n ，/w 并且/c 利用/v 卫星/n 和/cc 摄像头/n 等/udeng 技术/n 进行/vn 监控/vn 。/w “/w 另外/c 就是/v 城市/n 发展/vn 的/ude1 边界线/n 。/w 未来/t 北京/ns 的/ude1 发展/vn 的/ude1 具体/a 边界线/n 应当/v 刚性/n 化/v 。/w 除了/p 生活/vn 用地/n 之外/f ，/w 其他/rzv 类型/n 用地/n 不能/v 再/d 像/v 过去/vn 一样/uyy 摊/ng 大饼/n ，/w 盲目/ad 划定/v 大片/n 区域/n 。/w ”/w 
新京报/nz 记者/nnt 陈白/nr 
