昨日/t ，/w 王安顺/nr 在/p 参加/v [顺义/ns 代表团/n 小组/nis]/nt 讨论/v 时/ng 讲话/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 浦峰/nr 摄/vg 
昨天/t 上午/t ，/w 市长/nnt 王安顺/nr 走/v 了/ule 两个/mq 区县/n 团/n ，/w 一个/mq 是/vshi 被/pbei 称为/v 城镇化/vn 发展/v 典型/n 的/ude1 顺义/ns ，/w 一个/mq 是/vshi 被/pbei 称为/v “/w 首都/n 生态/n 涵养/n 区/n ”/w 的/ude1 延庆/ns 。/w 王安顺/nr 在/p 听取/v 了/ule 代表/nnt 建议/n 后/f ，/w 就/d 区县/n 的/ude1 发展/vn 和/cc 普遍/ad 关注/v 的/ude1 [城乡/n 一体化/vn]/nz 建设/vn 及/cc 产业/n 调整/v 问题/n 做/v 了/ule 讲话/n 。/w 
顺义/ns 人口/n 调控/v 模式/n 要/v 在/p 全市/n 推广/vn 
昨日/t ，/w 在/p 参加/v 顺义/ns 团/n 分组/vn 审议/v 时/ng ，/w 北京市/ns 市长/nnt 王安顺/nr 指出/v ，/w 要/v 处理/vn 好/a 产业/n 和/cc 人口/n 集聚/v 关系/n 。/w “/w 不是/c 说/v 不/d 让/v 外地人/n 来/vf ，/w 绝对/d 不是/c 这个/rz 意思/n 。/w ”/w 要/v 以/p 产业/n 为基础/nz 与/cc 调控/v 人口/n 结合/v ，/w 他/rr 以/p 燕京啤酒/nf 吸纳/v 顺义/ns 本地/rzs 就业/vn 举例/vi ，/w 称/v 这/rzv 是/vshi 一个/mq 很好/ad 的/ude1 经验/n 。/w 
严/a 控/v 五环/nz 内/f 就地/d [建设/vn 规模/n]/nz 
“/w 其实/d [多少年/nz 来/vf]/nz ，/w 以/p 房/n 控/v 人/n ，/w 以/p 证/n 、/w 以/p 业/ng 管/v 人/n 做/v 得/ude3 最好/d 的/ude1 是/vshi 顺义/ns 。/w 下/f 一步/mq 市/n 里面/f 要/v 总结/vn 推广/v 顺义/ns 的/ude1 方法/n 和/cc 经验/n 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v ，/w 现在/t 无论是/c 交通/n 拥堵/v ，/w 还是/c 其他/rzv 城市/n 病/n 的/ude1 表现/vn ，/w 实际上/d 本质/n 是/vshi [中心/nis 城区/n]/nz 优质/b 资源/n 聚集/v 太多/ad 。/w “/w 现在/t 还/d 不断/d 地/ude2 就地/d 扩大/v ，/w 优质/b 要素/n 在/p 中心/nis 城/n 聚集/v ，/w 人口/n 不/d 可能/v 分流/vn 到/v 郊区/s 。/w ”/w 
下/f 一步/mq 要/v 下决心/vi 严/a 控/v 五环/nz 内/f 就地/d 建设/vn 的/ude1 规模/n ，/w 注重/v 郊区县/n 的/ude1 产业/n 和/cc 城市/n 融合/v ，/w 比如说/vl 顺义/ns 把/pba [城市/n 基础/n 设施/n]/nz 做好/v ，/w 产业/n 做好/v ，/w 使/v 这/rzv 两个/mq 匹配/vi 起来/vf 有/vyou 教育/vn 、/w 有/vyou 医院/nis 、/w 有/vyou 便利/an 的/ude1 基础设施/gi ，/w 吸引/v 来/vf 的/ude1 人/n 就/d 不用/d 走/v ，/w 不用/d 大量/m 流动/vn 。/w 
“/w 没事/vi 就/d 不/d 出去/vf ，/w 你/rr 说/v 升旗/vn 去/vf 趟/qv 天安门广场/nz 、/w 去/vf 故宫/ns 、/w 带着/vn 孩子/n 去/vf 大/a 剧院/nis 感受/v 高档/b 的/ude1 [音乐/n 节目/n]/nz ，/w 才/d 会/v 有/vyou 多/a 大/a 的/ude1 流动/vn ？/w ”/w 说/v 到/v 这/rzv ，/w 王安顺/nr 看看/v 旁边/f 就座/vi 的/ude1 人大代表/nnt 夏占义/nr 说/v ：/w “/w 占/v 义/ng 同志/n 都/d 不怎么/vl 去/vf ，/w 那才/nz 有/vyou 多少/ry 人/n 啊/y 。/w ”/w 
夏占义/nr 向/p 后/f 倚/v 倚/v ，/w 笑着/vi 说/v ：/w “/w 大/a 剧院/nis 我/rr 还/d 没/d 去/vf 过/uguo 。/w ”/w 
“/w 不能/v 认为/v 北京/ns 排斥/v 外地人/n ”/w 
王安顺/nr 注意到/v 网络/n 上/f 有/vyou 炒作/v 有关/vn 北京/ns 人口/n 调控/vn 的/ude1 内容/n ，/w 他/rr 在/p 会上/n 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 中央/n 站/vi 在/p 战略/n 的/ude1 高度/d 考虑/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 其实/d 原因/n 特别/d 简单/a ，/w “/w 就是/v 北京/ns 要地/n 没/d 地/ude2 ，/w 要/v 水/n 没/d 水/n ，/w 要/v 电/n 没/d 电/n ，/w 要/v 油/n 没/d 油/n 。/w ”/w 
而/cc 与此同时/c ，/w 北京/ns 又/d 要/v 低端/nz 、/w 中/f 端/v 、/w 高端/nz 产业/n 都/d 做/v ，/w 还有/v 历史/n 形成/v 的/ude1 医疗/n 、/w 教育/vn 、/w 优质/b 资源/n 都/d 集中/v ，/w 兄弟/n 省市/n 的/ude1 空间/n 也/d 没有/v 了/ule 。/w 
“/w 不能/v 狭隘/a 地/ude2 认为/v 北京/ns 排斥/v 外地人/n 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v ，/w 来/vf 的/ude1 外地/s 人口/n 对/p 北京/ns 的/ude1 发展/vn 贡献/n 很大/d ，/w 脏/a 累/a 的/ude1 工作/vn 他们/rr 来/vf 做/v 。/w 最近/t 死/v 了/ule [9/m 个人/n]/mq 全/a 是/vshi 农民工/nnd ，/w 是/vshi 去/vf 掏/v [地下/s 管道/n]/nz 发生/v 的/ude1 危险/an 。/w “/w [天地/n 之间/f]/nz 莫/d 贵/a 于/p 人/n 。/w 进/vf 了/ule 北京/ns ，/w [地方/n 政府/nis]/nz 就/d 有/vyou 责任/n 有/vyou 义务/n 保护/vn 他们/rr 的/ude1 [生命/n 安全/an]/nz ，/w 服务/vn 好/a ，/w 而/cc 我们/rr 能力/n 又/d 有限/a ，/w 就/d 应该/v 适当/a 地/ude2 限制/v 城市/n 发展/v 规模/n 。/w 
延庆/ns 可借/nz 冬奥会/n 申办/v 发展/vn 城建/n 
王安顺/nr 在/p 延庆/ns 代表团/n 表示/v ，/w 延庆/ns 要/v 看好/v 用/p 好/a 管/v 好/a 这块/r 生态/n 涵养/n 区/n 。/w 促进/v [城乡/n 一体化/vn]/nz 发展/vn 中/f ，/w 一定/b 不要/d 侵犯/v 农民/nnt 的/ude1 利益/n 。/w 
“/w [延庆/ns 县委/nis 县政府/n]/nt 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 为/p 解决/v 全市/n [人民/n 群众/n]/nz 肺/n 的/ude1 问题/n 、/w 胃/n 的/ude1 问题/n 、/w 心/n 的/ude1 问题/n 、/w 身/ng 的/ude1 问题/n 做出/v 了/ule 贡献/n 。/w ”/w 王安顺/nr 说/v ，/w 尽管/c 延庆/ns 也/d 有/vyou 污染/vn ，/w 但/c 比/p 城里/s 好/a 得/ude3 多/a 。/w 延庆/ns 的/ude1 农田/n 为/p 首都/n 菜篮子/n 提供/v 了/ule 保障/vn 。/w 至于/p 心/n 的/ude1 问题/n ，/w 大家/rr 在/p [城市/n 生活/vn]/nz 久/a 了/ule ，/w 来/vf 延庆/ns [心情/n 舒畅/a]/nz 。/w 身/ng 的/ude1 问题/n ，/w 人们/n 来/vf 延庆/ns 走走/v ，/w 还有/v 那么/c 多/a 的/ude1 [旅游/vn 项目/n]/nz ，/w 身心/n 都/d 得到/v 了/ule 放松/v 。/w 
他/rr 提出/v ，/w 延庆/ns 是/vshi 国家/n [生态/n 示范区/n]/nz 、/w 全国/n 绿化/v 模范县/n 、/w 首批/n 国家/n 旅游/vn 综合/vn 改革/vn 唯一/b 的/ude1 试点区/n ，/w 所以/c 延庆/ns 要/v 进一步/d 打造/v 和/cc 提升/v [生态/n 优势/n]/nz 。/w 
王安顺/nr 指出/v ，/w 要/v 积极/ad 申办/v 2020年/t 冬奥会/n 。/w 延庆县/ns 可以/v 借/v 着/uzhe 申办/v 的/ude1 契机/n ，/w 在/p [城市/n 建设/vn]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 基础设施/gi 、/w 产业/n 构成/v 上/f 进一步/d 提升/v 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 郭超/nr 张慧敏/nr 
