本报讯/nz （/w 记者/nnt 耿诺童/nr 曙/ng 泉/ng ）/w 昨天/t ，/w 市/n 人大代表/nnt 、/w [北京/ns 交通/n 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 郭继孚/nr 表示/v ，/w 北京/ns 亟须/d 建立/v 长远/a 的/ude1 市郊/s 铁路/n 规划/n ，/w 以/p 满足/v 城市/n 未来/t 发展/vn 的/ude1 需要/vn 。/w 规划/n 的/ude1 市郊/s 铁路/n 里程/n ，/w 应当/v 从/p 目前/t 的/ude1 [1000/m 公里/q]/mq 扩展到/v [3000/m 公里/q]/mq 到/v [4000/m 公里/q]/mq 。/w 记者/nnt 从/p [市/n 规划/n 委/ng]/nt 了解到/v ，/w 本市/r 将/d 编制/vn 市郊/s 铁路线/n 网/n 规划/n ，/w 从/p 市郊/s 通往/v 城区/n 的/ude1 线路/n 将/d 编织/v 成/v 网/n ，/w 延庆/ns 、/w 密云/ns 均/d 有望/v 增加/vn 市郊/s 铁路/n 。/w 
“/w 北京/ns 未来/t 的/ude1 城市圈/nz ，/w 一定会/nz 扩展到/v [六/m 环/n]/mq 之外/f 。/w ”/w 郭继孚/nr 根据/p 自己/rr 走访/v 东京/nsf 、/w 纽约/nsf 等/udeng 世界/n 大城市/n 的/ude1 心得/n 分析/vn ，/w “/w 市郊/s 铁路/n 才/d 是/vshi 支撑/v 这种/r 发展/vn 的/ude1 骨架/n 。/w ”/w 目前/t ，/w 北京/ns 已经/d 规划/n 了/ule 近/a [1000/m 公里/q]/mq 的/ude1 市郊/s 铁路/n ，/w 但/c 一直/d 进展/vn 缓慢/a 。/w 郭继孚/nr 表示/v ，/w 目前/t [1000/m 公里/q]/mq 的/ude1 规划/n 仍/d 远远/d 不能/v 满足/vn 北京/ns 未来/t 发展/vn 的/ude1 需求/n 。/w “/w 东京/nsf 早就/d 有/vyou [4000/m 公里/q]/mq 的/ude1 市郊/s 铁路/n ，/w 都/d 是/vshi 大/a 铁路/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w “/w [产业/n 转移/v]/nz 、/w 功能/n 疏散/v ，/w 都/d 需要/v 这些/rz 大/a 铁路/n ，/w 而且/c 还/d 能/v 减少/vn 汽车/n 使用/v 。/w ”/w 
市郊/s 铁路/n 是/vshi 指/v 把/pba 市区/s 与/cc 郊区/s 连接/v 在/p 一起/s 的/ude1 铁路/n ，/w 其/rz 特点/n 是/vshi 速度/n 比/p 地铁/n 快/a ，/w 一般/ad 时速/n 在/p [120/m 公里/q]/mq 以上/f ，/w 站/vi 距/p 应/v 比/p 地铁/n 长/a ，/w 体现/v 大/a 运量/n 和/cc 快速/d 的/ude1 特点/n 。/w 建设/vn 市郊/s 铁路/n 的/ude1 意义/n 在于/v 随着/p 世界/n 城市/n 的/ude1 形成/vn ，/w 城市/n 全/a 范围/n 大大/d 增加/v ，/w 大量/m [人口/n 和/cc 就业/vn]/nz 岗位/n 将/d 分布/vi 郊区/s 和/cc 卫星城/n ，/w 只有/c 这种/r 连接/v 市郊/s 的/ude1 大/a 运量/n 且/c 快速/d 的/ude1 交通/n 方式/n ，/w 能/v 将/d 大量/m 的/ude1 出行/vn 市民/n 快速/d 地/ude2 从/p [一/d 地/ude2]/mq 向/p [另一/m 地/ude2]/mq 输送/v 。/w 
目前/t 世界/n 上/f 一些/mq 超级/b 大都市/n 的/ude1 市郊/s 铁路/n 均/d 十分/d 发达/a ，/w 很多/m 地区/n 的/ude1 市郊/s 铁路/n 跟/p [城市/n 地铁/n]/nz 系统/n 之间/f 的/ude1 分别/d 已经/d 变得/vi 十分/d 模糊/a 。/w 市郊/s 铁路/n 在/p 东京/nsf 已经/d 在/p 市中心/s 穿城/v 而/cc 过/uguo ，/w 能/v 将/d 通勤/nz 半径/n 为/p [50/m 公里/q]/mq 以内/f 日本/ns 都市圈/nz 的/ude1 人/n 快速/d 运输/vn 到/v [中心/nis 城区/n]/nz 上下班/v 。/w 
在/p 郭继孚/nr 看来/v ，/w 和/cc 这样/rzv 的/ude1 市郊/s 铁路/n 标准/n 相比/vi ，/w 北京/ns 的/ude1 市郊/s 铁路/n 水平/n 也/d 偏低/d 。/w 房山/ns 线/n 、/w 亦庄线/nz 、/w 大兴线/nz 、/w 八通线/nz 、/w 顺义/ns 线/n 、/w 昌平/ns 线/n 等/udeng 都/d 是/vshi 以/p 地铁/n 的/ude1 方式/n 在/p 开发/vn 及/cc 运营/vn ，/w 存在/v 着/uzhe 运力/n 及/cc 时速/n 上/f 的/ude1 不足/an 。/w 北京/ns 市郊/s 铁路/n S2/x 线/n 虽/c 是/vshi 一条/mq 市郊/s 铁路/n ，/w 但/c 因为/c 速度/n 上/f 不/d 具有/v 优势/n ，/w 自/p 2008年8月6日/t 开通/v 以来/f ，/w 日/b 输送/v 旅客/n 量/n 仅有/nz [两/q 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
此外/c ，/w 目前/t 北京/ns 市郊/s 铁路/n 的/ude1 线路/n 多/a 是/vshi 规划/n 在/p 既有/v [铁路/n 线路/n]/nz 或/c 走廊/n 上/f ，/w 在/p 目前/t 体制/n 状况/n 下/f ，/w 利用/v 既有/vn 铁路/n 发展/vn 市郊/s 快速/d 通勤/nz 的/ude1 可能性/n 不大/d 。/w 现有/v 地铁/n 延伸/v 到/v 郊区/s 不仅/c 成本/n 大/a 而且/c 缺点/n 很/d 明显/a ，/w 因此/c 不是/c 市郊/s 线路/n 的/ude1 最佳/z 选择/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 市郊/s 铁路/n 不能/v 完全/ad 寄托/v 于/p 现有/v 的/ude1 [铁路/n 干线/n]/nz ，/w 也/d 不能/v 寄托/vn 于/p 目前/t 正在/d 兴建/v 的/ude1 城市/n [客运/n 专线/n]/nz ，/w 市郊/s 铁路/n 的/ude1 站/vi 间距/n 必须/d 足够/v 大/a ，/w 才能/n 保持/v 较高/ad 的/ude1 运营/vn 速度/n 。/w 目前/t ，/w 庞巴迪/nr 、/w 西门子/ntc 及/cc [中国/ns 南/b 车/n]/nz 都/d 已经/d 成功/a 研制出/v 时速/n [160/m 公里/q]/mq 左右/f 的/ude1 高性能/n [城际/b 列车/n]/nz ，/w 这/rzv 或许/d 能/v 为/p 未来/t 市郊/s 铁路/n 提供/v 良好/a 的/ude1 发展/vn 契机/n 。/w 
由于/p 规划/n 滞后/v ，/w 建设/vn 市郊/s 铁路/n 的/ude1 通道/n ，/w 正在/d 快速/d 被/pbei 新/a 开发/vn 的/ude1 地产/n 堵/v 上/f ，/w 这/rzv 让/v 郭继孚/nr 很/d 着急/a ，/w “/w 目前/t 北京/ns 能/v 留下来/v 建设/vn 市郊/s 铁路/n 的/ude1 走廊/n 已经/d 很少/ad ，/w 因此/c 必须/d 综合/vn 起/vf 规划/n 部门/n 、/w [铁路/n 部门/n]/nz 等/udeng 多个/mq 部门/n 及早/d 解决/v 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 否则/c 未来/t 的/ude1 [建设/vn 成本/n]/nz 会/v 太高/d 。/w ”/w 
面对/v 市/n 人大代表/nnt 的/ude1 关注/vn ，/w [市/n 规划/n 委/ng]/nt 有关/v 负责人/nnt 透露/v ，/w 本市/r 将/d 于/p 今年/t 编制/vn 市郊/s 铁路线/n 网/n 规划/n ，/w 充分/ad 利用/v 市郊/s 铁路/n 完善/v 北京/ns [轨道/n 交通/n]/nz 路网/n 体系/n 。/w 铁道部/nis 和/cc [市/n 规划/n 委/ng]/nt 也/d 正/d 共同/d 研究/vn ，/w 以/p 市郊/s 铁路/n 运行时间/gi 画/v 都市圈/nz ，/w 其中/rz 一小时/mq 都市圈/nz 包括/v 怀柔/ns 、/w 密云/ns 、/w 平谷/ns ，/w 甚至/d 燕郊/ns 和/cc 廊坊/ns 等/udeng [周边/n 城市/n]/nz 。/w 
由于/p 市郊/s 线/n 需要/v 借助/v 铁道/n ，/w 因此/c 近期/t 已经/d 纳入/v 研究/vn 的/ude1 市郊/s 铁路/n 中/f ，/w [京/b 沈/b 客/ng 专/a]/nt 北京/ns 段/q 就/d 可以/v 连接/vn 起/vf 顺义/ns 、/w 怀柔/ns 和/cc 密云/ns 。/w 另外/c ，/w 延庆/ns 有可能/nz 再/d 添/v 一条/mq 市郊/s 线/n 。/w 这些/rz 市郊/s 线/n 将/d 不/d 采用/v [城际/b 列车/n]/nz ，/w 而是/c 与/cc [城际/b 列车/n]/nz 套/q 跑/v 。/w 目前/t 预计/v 为/p 每隔/d [12/m 分钟/qt]/mq 发/v 一趟/mq 列车/n 。/w 
除/p 郊区/s 之外/f ，/w [中心/nis 城区/n]/nz 还/d 将/d 通过/p 加密/vn [轨道/n 交通/n]/nz 线/n 网/n 来/vf 进行/vn 改善/v 。/w [3/m 号/q]/mq 线/n 、/w [12/m 号/q]/mq 线/n 、/w [17/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 规划/n 方案/n 目前/t 都/d 已经/d 获/v 批/q ，/w 进入/v 更/d 细节/n 的/ude1 设计/vn 阶段/n 。/w 其中/rz ，/w [3/m 号/q]/mq 线/n 是/vshi 一条/mq 横穿/v 城区/n 的/ude1 东西/n 大动脉/n ，/w 西/f 起/vf 海淀区/ns 田/n 村/n ，/w 东/f 至/p 朝阳区/ns 东坝/nz 地区/n ，/w 可分解/nz 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n 交通/n 压力/n 。/w 而/cc [12/m 号/q]/mq 线/n 又称/gi “/w 北三环/ns 线/n ”/w ，/w 是/vshi 介于/v [2/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [10/m 号/q]/mq 线/n 这/rzv 两条/mq 环线/n 之间/f 的/ude1 北部/f 加密/vn 线/n ，/w 沿/p 北三环/ns 铺设/v ，/w 线路/n 建成/v 后/f ，/w 在/p 北部/f 将/d 分担/v [10/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 客流/n 压力/n ，/w 同时/c 缓解/v 北三环/ns 的/ude1 交通/n 拥堵/v 。/w [17/m 号/q]/mq 线/n 北/f 起/vf [未来/t 科技城/nz]/nz 北区/n ，/w 南北/f 贯穿/v 进城/vn ，/w 最终/d 达到/v [亦庄/nz 地区/n]/ns 。/w 
