本报讯/nz （/w 记者/nnt 孙颖/nr ）/w “/w 打通/v [民间/n 资本/n]/nz 的/ude1 进入/v 渠道/n 喊/v 了/ule [若干/m 年/qt]/mq ，/w ‘/w 玻璃门/nz ’/w 、/w ‘/w 弹簧门/n ’/w 仍/d 存在/v ，/w 必须/d 深化改革/v …/w …/w ”/w 在/p [昨天/t 下午/t]/nz 举行/v 的/ude1 市/n 领导/n 与/cc 港澳/n 委员/nnt 、/w 港澳台侨/n 工作/vn 顾问/nnt 座谈会/n 上/f ，/w 市长/nnt 王安顺/nr 表示/v ，/w 北京/ns 将/d 确立/v 企业/n [投资/vn 主体/n]/nz 地位/n ，/w 充分/ad 调动/v 企业/n 积极性/n ，/w 制定/v “/w 负面/b 清单/n ”/w ，/w 不/d 在/p 清单/n 上/f 的/ude1 都/d 可/v 依法/d 依/v 规/ng 自己/rr 决定/v 是否/v 进入/v 。/w 
座谈会/n 是/vshi 围绕/v [投资/vn 体制/n]/nz 和/cc 营造/v 发展/vn [环境/n 问题/n]/nz 进行/vn 的/ude1 。/w 王安顺/nr 说/v ，/w 北京/ns 近年/t 发展/vn 较快/d ，/w 需要/v 钱/n 的/ude1 地方/n 很多/m ，/w 同时/c 也/d 要/v 考虑/vn “/w 有/vyou 了/ule 钱/n 怎么/ryv 用/p 好/a ”/w 。/w 
污水处理/v 和/cc [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn ，/w 三年/t 内/f 两项/mq 投资/vn 预计/v 为/p [848/m 亿元/q]/mq 人民币/n ；/w 到/v 2015/m 年底/f ，/w 北京/ns 还要/d 开通/v [200/m 公里/q]/mq 地铁/n ，/w 再/d 加上/v [棚户区/n 改造/vn]/nz ，/w 这/rzv 两项/mq 也/d 要/v 投入/vn 将近/d [7000/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 王安顺/nr 还/d 提到/v ，/w 北京/ns 要/v 进行/vn [首都/n 第二/m 机场/nis]/nz 配套/vn 建设/vn ，/w 包括/v [轨道/n 交通/n]/nz 、/w [临/v 空/ng 经济区/n]/nz 建设/vn 等/udeng ，/w [资金/n 投入/v]/nz 恐怕/d 要/v 超过/v 机场/nis 投资/vn 的/ude1 几倍/nz 。/w 
王安顺/nr 说/v ，/w 这些/rz 资金/n 需求/n 光/n 靠/v 政府/nis 很难/d 满足/v ，/w 必须/d 处理/vn 好/a 市场/n 与/cc 政府/nis 之间/f 的/ude1 关系/n ，/w 向/p 市场/n 要/v 资金/n ，/w 要/v 进行/vn 投融资/n 体制改革/v ，/w 需要/v 全社会/nz 共同/d 参与/v 。/w 
王安顺/nr 表示/v ，/w 除了/p 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz 之外/f ，/w 北京/ns [移动/vn 互联网/n]/nz 、/w [节能/vn 环保/n]/nz 、/w [电动/b 汽车/n]/nz 等/udeng [新兴/b 产业/n]/nz 以及/cc 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 养老/vn 等/udeng 新型/b 服务/v 领域/n 方面/n ，/w 都/d 欢迎/v [社会/n 资金/n]/nz 进入/v ，/w 这里/rzs 也/d 蕴含/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 商机/n 和/cc [投资/vn 机会/n]/nz ，/w “/w 这/rzv 对/p 在座/vi 各位/rr 是/vshi 信息/n ，/w 也/d 是/vshi 商机/n 。/w ”/w 
[投资/vn 项目/n]/nz 除了/p 关系/n [国家/n 安全/an]/nz 、/w [生态/n 安全/an]/nz 等/udeng 一些/mq 大型/b 公益/n 项目/n ，/w 其他/rzv 领域/n 都/d 可以/v 向/p 市场/n 开放/v 。/w 一律/d 由/p 企业/n 自主/vd 依法/d 依/v 规/ng 自己/rr 决策/vn ，/w 政府/nis 不再/d 行使/v 审批/vn 权/n 。/w 北京市/ns 将/d 制定/v “/w 负面/b 清单/n ”/w ，/w 清理/v 审批/vn 制度/n ，/w 凡是/d 市场/n 能够/v 承担/v 的/ude1 都/d 由/p 市场/n [自主/vd 选择/v]/nz ，/w 下决心/vi 打破/v [行业/n 壁垒/n]/nz 。/w 
早/a 在/p 2005年/t ，/w 北京/ns 就/d 通过/p 了/ule 《/w [北京市/ns 城市/n 基础/n 设施/n 特许/vn 经营/vn 条例/n]/nz 》/w ；/w 2013年/t ，/w 北京/ns 试点/vn 将/d [轨道/n 交通/n]/nz 、/w [城市/n 道路/n]/nz 、/w 综合/v [交通/n 枢纽/n]/nz 、/w 污水处理/v 、/w 固/ag 废/ag 处置/vn 和/cc 镇/n 域/ng 供热/vn 等/udeng [6/m 个/q]/mq [市政/n 基础/n 设施/n]/nz 领域/n 全部/m 向/p [社会/n 资本/n]/nz 开放/v 。/w 王安顺/nr 表示/v ，/w 今年/t 放开/v 领域/n 将/d 从/p [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 拓宽/v 到/v 教育/vn 、/w 医疗/n 等/udeng 领域/n ，/w 同时/c 还/d 将/d 完善/v 投资/vn 运营/vn 和/cc 回报/vn 的/ude1 补偿/vn 机制/n 。/w 
“/w 单/b 赢/v 的/ude1 事情/n 是/vshi 不可/v 持续/vn 的/ude1 ”/w ，/w 王安顺/nr 说/v ，/w 北京/ns 将/d 依据/n 各个/rz 项目/n 的/ude1 [实际/n 情况/n]/nz 设计/vn 合理/a 的/ude1 回报/vn 机制/n ，/w 让/v 企业/n 进/vf 得来/v 的/ude1 同时/c ，/w 还/d 能/v 有利可图/vl ，/w 最大限度/nz 地/ude2 激发/v [社会/n 力量/n]/nz 的/ude1 参与/vn 积极性/n 。/w X133/x 
