本报讯/nz (/w 记者/nnt 张蕾/nr )/w 为了/p 解决/v 市民/n [最后/f 一/d 公里/q]/nz 出行/vi ，/w 东城/ns 、/w 朝阳/ns 、/w 丰台/ns 、/w 石景山/ns 、/w 通州/ns 、/w 大兴/v 、/w 亦庄/nz 相继/d 提供/v 了/ule 公/ng 租/v 自行车/n 服务/vn ，/w 但/c 目前/t 只有/c 东城/ns 、/w 朝阳/ns 、/w 丰台/ns 、/w 石景山/ns 实现/v 了/ule 自行车/n 跨/v 区域/n 通/v 取/v 通/v 存/v 。/w 在/p [昨天/t 下午/t]/nz 市政府/n 委办局/nis 领导/n 参加/v 的/ude1 [政协/nis 小组/nis]/nt 会上/n ，/w 市政协/n 委员/nnt 、/w [通州区/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 王春元/nr 向/p 参加/v 小组/nis 讨论/v 的/ude1 市/n 交通/n 委/ng 副主任/nnt 王兆荣/nr 抱怨/v ，/w “/w 现在/t 通州/ns 到/v 城里/s 上班/vi 的/ude1 市民/n 想/v 租车/vi 得/ude3 办/v 两张/mq 卡/n ，/w 太麻烦/nz ！/w 将来/t 能/v 不能/v 在/p 全市/n 实现/v 公/ng 租/v 自行车/n 的/ude1 通/v 取/v 通/v 存/v ，/w 最好/d 一张/mq 公交/b IC/x 卡/n 都/d 能/v 搞定/v 。/w ”/w 
小组会/n 后/f ，/w 王春元/nr 临/v 出门/vn 拉/v 着/uzhe 王兆荣/nr 的/ude1 手/n 说/v 有/vyou 个/q 小小的/z 建议/n 。/w 王春元/nr 说/v ，/w 目前/t 公/ng 租/v 自行车/n 城/n [六/m 区/n]/mq 是/vshi 一个/mq 体系/n ，/w 远郊/s 区县/n [自成/v 体系/n]/nz 。/w 通州/ns 去年/t 开始/v 实施/vn 公/ng 租/v 自行车/n 服务/vn 后/f ，/w 很/d 受/v 老百姓/n 欢迎/v ，/w 很多/m 市民/n 都/d 愿意/v 下/f 了/ule 公交车/nz 或/c 地铁/n 后/f 换/v 骑/v 公/ng 租/v 自行车/n 回家/vi 。/w 但/c 现在/t 有一个/mq 问题/n ，/w 在/p 城里/s 上班/vi 的/ude1 通州/ns 居民/n 骑/v 公/ng 租/v 自行车/n 换乘/v 公交车/nz 到/v 城里/s 后/f ，/w 还/d 想/v 再/d 换/v 自行车/n 到/v 单位/n ，/w 但是/c 通州/ns 的/ude1 租车/vi 卡/n 用/p 不/d 了/ule ，/w 还/d 得/ude3 再/d 办/v 一张/mq 城/n [六/m 区/n]/mq 的/ude1 卡/n 。/w “/w 北京/ns 各/rz 区县/n 以后/f 肯定/v 都/d 要/v 发展/vn 公/ng 租/v 自行车/n ，/w 能/v 不能/v 让/v 各/rz 区县/n 的/ude1 公/ng 租/v 自行车/n 形成/v 统一/vn 的/ude1 系统/n ，/w 一张/mq 卡/n 就/d 解决问题/v ，/w 最好/d 是/vshi 能/v 跟/p 公交/b IC/x 卡/n 一体化/vn 。/w ”/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 按照/p 之前/f 的/ude1 规划/n ，/w 今后/t 仅/d 城/n [六/m 区/n]/mq 车辆/n 会/v 实现/vn 通/v 取/v 通/v 存/v ，/w 可以/v 跨区/v 租/v 还/d 车/n ，/w 但/c 郊区县/n 仍/d 是/vshi 独立/a 运营/vn ，/w 各/rz 区县/n 内部/f 通/v 取/v 通/v 存/v ，/w 车辆/n 不/d 跨区/v 骑行/nz 。/w 
“/w 您/rr [这个/rz 问题/n]/nz 提/v 得/ude3 非常/d 好/a ，/w 回去/v 我们/rr 就/d 抓紧/v 研究/vn 。/w ”/w 听完/v 王春元/nr 的/ude1 建议/n ，/w 王兆荣/nr 表示/v 非常/d 赞同/v 。/w 他/rr 也/d 认为/v ，/w 若/c 一张/mq 公交/b IC/x 卡/n 就/d 能/v 搞定/v 全市/n 的/ude1 公/ng 租/v 自行车/n 存取/vn 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 “/w 一卡通/n ”/w 。/w 
在/p [昨天/t 下午/t]/nz 的/ude1 会上/n ，/w 还有/v 委员/nnt 问及/v 今年/t 是否/v 会/v 有/vyou 新的/a 限/v 行/ng 措施/n 出台/vi 。/w 王兆荣/nr 表示/v ，/w 限/v 行/ng 、/w 限购/nz 措施/n 今年/t 还要/d 继续/v ，/w 外地/s 进京/vi 大货车/nz 非/b 运送/v 生活必需品/nz 不/d 允许/v 进/vn [六/m 环/n]/mq 的/ude1 相关/vn 方案/n 正在/d 研究/vn 制定/v ，/w 另外/c ，/w 拥堵费/nz 等/udeng 相关/vn 措施/n 也/d 在/p 研究/vn 中/f 。/w J009/x 
