[北京市/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 唐龙/nrf 人民网/nz 沈宇波/nr 摄/vg 
北京市/ns 人大代表/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis 法制办/nis]/nt 主任/nnt 李小娟/nr 人民网/nz 沈宇波/nr 摄/vg 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 人代会/nis 安排/v 上述/b [三/m 项/q]/mq 法规/n 进行/vn 审议/v ，/w 也/d 是/vshi 时隔/v 13年/t 之后/f ，/w 人代会/nis 再次/d 行使/v 立法权/n 。/w 今后/t ，/w 北京/ns 将/d 把/pba 人代会/nis 立法/vn 作为/p 一项/mq 制度/n 固定/a 下来/vf 。/w 凡/d 涉及/v 人大/nis 制度/n 、/w 首都/n 改革/vn 发展/vn 的/ude1 重要/a 问题/n 、/w 人民/n [群众/n 普遍/ad 关注/v]/nz 的/ude1 [民生/n 问题/n]/nz 这/rzv 三类/b [地方性/n 法规/n]/nz ，/w 都/d 将/d 纳入/v 人代会/nis 立法/vn 。/w 
北京市/ns 人大代表/nnt 、/w [市/n 人大常委会/nis 法制办/nis]/nt 主任/nnt 李小娟/nr 表示/v ，/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 市委/nis 和/cc [市/n 人大常委会/nis]/nt 对/p 落实/v 人民/n 大/a 表/n 大会/n 立法权/n 高度/d 重视/v ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto 在/p 听取/v 了/ule 人大常委会/nis 报告/n 后/f ，/w 决定/v 今后/t 每年/r 的/ude1 代表大会/n 都/d 要/v 选择/vn 适当/a 的/ude1 题目/n 来/vf 进行/vn 讨论/v 立法/vn ，/w 制定/v [地方性/n 法规/n]/nz 。/w 
《/w 北京市/ns [大气/n 污染/vn]/nz 防治/v 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 作为/p 首批/n 投入/v 审议/vn 的/ude1 法规/n 之一/rz ，/w 是否/v 意味着/v 北京/ns 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 已经/d 到/v 了/ule 一种/mq 刻不容缓/vl 的/ude1 地步/n ？/w 李小娟/nr 给/p 出/vf 了/ule 肯定/v 的/ude1 答复/vn ，/w “/w 北京/ns [大气/n 污染/vn]/nz 情况/n 普通/a 市民/n 都/d 能够/v 看到/v ，/w 北京/ns 作为/p [首善/nz 之/uzhi 区/n]/nz ，/w 能否/v [妥善/ad 处理/vn]/nz 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 老百姓/n 都/d [十分/d 关注/v]/nz 。/w 政府/nis 在/p 采取/v 治理/vn 措施/n 时/ng 有一个/mq 基本/a 的/ude1 行动/vn 原则/n 就是/v [依法/d 行政/n]/nz ，/w 在/p 行使/v 一些/mq 治理/v 措施/n 时/ng 可能会/nz 对/p [企业/n 经营/vn]/nz 甚至/d 是/vshi 公民/n 个人/n 的/ude1 行为/n 造成/v 影响/vn ，/w 这些/rz 都/d 需要/v [人民/n 代表大会/n]/nis 赋予/v 权力/n ，/w 对于/p 企业/n 、/w 公民/n 在/p [大气/n 污染/vn]/nz 防治/vn 中/f 需要/v 承担/v 怎样/ryv 的/ude1 义务/n 、/w 具有/v 怎样/ryv 的/ude1 权利/n 方面/n 都/d 作出/v 详细/a 的/ude1 规定/n ，/w 所以/c 这/rzv 一/m 法规/n 由/p [人民/n 代表大会/n]/nis 来/vf 审议/v 是/vshi 十分/d 有/vyou 必要/a 的/ude1 。/w ”/w 
