联组会/n 现场/s 。/w 
人民网/nz 北京/ns 1月18日/t 电/n （/w 刘兰/nr ）/w 17日/t 下午/t ，/w [北京/ns 政协/nis]/nt [第/m 十二/m 届/q]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 的/ude1 “/w 创新/vi 驱动/vn ”/w 联组/vn 会上/n ，/w 来自/v 创新/vn 工作/vn 一线/n 的/ude1 企业/n 和/cc [科研/n 院所/n]/nz 的/ude1 委员/nnt 们/k ，/w 就/d 创新/vi 如何/ryv 推动/v 北京/ns 发展/v 建言/nz 献策/vi 。/w 
针对/p 北京/ns 将/d 试点/vn 电车/n 牌/n ，/w 朱良/nr 委员/nnt 建议/n 试点/vn 过程/n 中/f 广泛/a 研究/vn 防盗/vn 抢/v 、/w 防/v 套牌/nz 、/w 防/v 超速/vn 、/w 公车/n 管理/vn 、/w 停车/vi 管理/vn 收费/vn 等/udeng 。/w 
“/w 创新/vi 驱动/vn ”/w 联组会/n 主要/b 议题/n 为/p 深化/v 科技/n 体制改革/v ，/w 建立/v 产学研/n 协同/vd 创新/vi 机制/n ；/w 强化/v 企业/n 在/p [技术/n 创新/vi]/nz 中/f 的/ude1 主体/n 地位/n ，/w 健全/v [技术/n 创新/vi]/nz [市场/n 导向/n]/nz 机制/n 和/cc [激励/vn 机制/n]/nz ，/w 促进/v [科技/n 成果/n]/nz 资本化/nz 、/w 产业化/vn ；/w 推进/vi 文化/n 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 完善/v [文化/n 创意/n 产业/n]/nz 发展/v 政策/n ，/w 鼓励/v 非公有制/b 文化/n 企业/n 发展/vn ，/w 建立/v 多层次/n 文化/n 产品/n 和/cc [要素/n 市场/n]/nz ；/w 推动/v 给/p [中关村/ns 国家/n 自主/vd 创新/vi 示范区/n]/nz [先行/vi 先试/nz]/nz 等/udeng 。/w 
朱良/nr 委员/nnt 的/ude1 发言/vn 内容/n 是/vshi [技术/n 创新/vi]/nz 推动/v 交通/n 智能化/vn 管理/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 北京/ns 将要/d 试点/vn 电子/n 车牌/n ，/w 他/rr 建议/n 电子/n 车牌/n 设计/vn 应/v 考虑到/v [特大/b 城市/n]/nz 管理/vn 今后/t 所/usuo 需要/v 的/ude1 [技术/n 条件/n]/nz 和/cc 数据/n 容量/n ，/w 例如/v [数据/n 存储/vn]/nz 功能/n 、/w 抗干扰/n 功能/n 、/w 加密/vn 功能/n 等/udeng ，/w 建议/n 试点/vn 过程/n 中/f 广泛/a 研究/vn 防盗/vn 抢/v 、/w 防/v 套牌/nz 、/w 防/v 超速/vn 、/w 公车/n 管理/vn 、/w 停车/vi 管理/vn 收费/vn 等/udeng 。/w 
杨彬/nr 委员/nnt 不/d 建议/n “/w 砍掉/v ”/w 北京/ns 所有/b 的/ude1 火电厂/nis ，/w 他/rr 表示/v ，/w 在/p [排放/vn 标准/n]/nz 达到/v 要求/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 火电厂/nis 是/vshi 目前/t 来说/uls 最/d 可靠/a 最/d 安全/an 的/ude1 发电/vn 方式/n ，/w 燃气/n 的/ude1 供应/vn 或许/d 不如/v 煤/n 机/ng 相对/d 安全/an 可靠/a 。/w 关掉/v 火电厂/nis 可能/v 对/p 安全/an 电网/n 的/ude1 调度/vn 产生/v 影响/vn 。/w 因为/c 烧煤/nz 火电厂/nis 存/v 煤/n 量/n 可达/nz [10/m 天/qt]/mq 左右/f ，/w 降低/v 负荷/n 的话/udh 可能/v 时间/n 更长/d 。/w 
吴道洪/nr 委员/nnt 认为/v [技术/n 创新/vi]/nz 是/vshi [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 的/ude1 动力/n 。/w 他/rr 说/v ，/w 雾霾/nz 是/vshi 因/p 燃烧/v 而/cc 产生/v 的/ude1 ，/w 据/p 专家/nnt 研究/vn ，/w [60/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 雾霾/nz 都/d 是因为/c 工业/n 燃烧/v 造成/v 的/ude1 。/w 要/v 解决/vn [大气/n 污染/vn]/nz ，/w 必须/d 依靠/v [技术/n 创新/vi]/nz 从/p 源头/n 解决/v 工业/n 燃烧/v 的/ude1 问题/n 。/w 
马光远/nr 委员/nnt 认为/v ，/w 北京/ns 99.7%/m 的/ude1 企业/n 为/p 中小企业/n ，/w 中小企业/n 是/vshi 创新/vi 主体/n ，/w 建议/n [优惠/vn 政策/n]/nz 能/v 更多/ad 地/ude2 向/p 中小企业/n 倾斜/vi ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 相应/vi [科研/n 项目/n]/nz 和/cc 课题/n 方面/n 向/p 中小企业/n 倾斜/vi ，/w 并/cc 引导/v 中小企业/n 创新/vi ，/w 把/pba 创新/vi 优势/n 转化/v 为/p 生产力/n 。/w 
吴远彬/nr 委员/nnt 关注/v 中关村/ns 创业/vn [文化/n 建设/vn]/nz 。/w 由于/p 曾/d 深入/ad 接触/v 过/uguo 科技/n 企业/n 创业者/ntc ，/w 吴远彬/nr 委员/nnt 更/d 能/v 理解/vn 创业/vn 人才/n 的/ude1 长期/d 的/ude1 艰辛/an 和/cc 困难/an 。/w 他/rr 希望/v 能/v 出现/vn 记录/v 科技/n 创业者/ntc 励志/n 创业/vn 事迹/n 的/ude1 报告文学/n 作品/n ，/w 弘扬/v [创业/vn 精神/n]/nz ，/w 培育/v 创业/vn 信心/n ，/w 激励/vn 更多/ad 的/ude1 中小企业/n 创业者/ntc 。/w 
权忠敏/nr 委员/nnt 指出/v ，/w [科技/n 创新/vi]/nz 最主要/nz 的/ude1 是/vshi 人才/n 。/w 建议/n 坐落/vi 于/p 昌平区/ns 的/ude1 高科技/n 基地/nis 未来/t 城/n 由/p 市级/b 管理/vn ，/w 以/p 保证/v 未来/t 城里/s 的/ude1 顶尖/b [科技/n 人员/n]/nnt 得到/v 相应/vn 的/ude1 实惠/an 。/w 
金小军/nr 委员/nnt 则/d 表示/v ，/w [城市/n 承载力/n]/nz 有限/a ，/w 大型/b 综合/v 城市/n 北京/ns 必须/d [有效/a 控制/vn]/nz 人口/n ，/w 不能/v 取消/vn 户口/n 制度/n 。/w 如果/c 人口/n 控制/vn 不住/d ，/w 或许/d 会/v 出现/vn 大灾难/nz 。/w 建议/n 官方/n 真实/a 统计/vn 。/w 
北京市/ns 副市长/nnt 张工/nr 参加/v 讨论/vn 。/w 他/rr 对/p [18/m 位/q]/mq 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 发言/vn 给予/vn 了/ule 高度/d 评价/vn ，/w 认为/v 发言/vn 抓住/v 了/ule 特大型/b 城市/n 下/f 一步/mq 发展/vn 的/ude1 动力/n 问题/n 的/ude1 核心/n 环节/n ，/w 为/p 下/f 一步/mq 发展/vn 的/ude1 难题/n 解困/vn 。/w 他/rr 表示/v ，/w 基于/p 改革/vn 的/ude1 趋向/v 下/f ，/w 实施/v 创新/vn 是/vshi 北京/ns 下/f 一步/mq 发展/vn 最/d 珍贵/a 也/d 是/vshi 最/d 可持续/nz 的/ude1 动力/n 。/w 要求/n 政府/nis [有关/vn 部门/n]/nz 持续/vd 跟踪/vn 做/v 深入研究/v ，/w 对/p 特别/d 引起/v 关注/vn 的/ude1 观点/n 将来/t 再/d 与/cc 发言/vi 委员/nnt 谈/v 深谈/nz 透/v 。/w 

