宋丹丹/nr 在/p 现场/s 。/w 
大河报/nz 1月18日/t 报道/v 年/qt 关/n 将/d 至/p ，/w 曾经/d 的/ude1 央视/j 春晚/n “/w 老/a 熟/a 脸/n ”/w 宋丹丹/nr 还是/c 确定/v 不会/v 亮相/vn 春晚/n 的/ude1 舞台/n 。/w 不过/c ，/w 在/p 大年初二/t 晚上/t [7/m 点/qt]/mq 半/m ，/w 观众/n 将/d 在/p [东方/s 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 都市/n 轻喜剧/n 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 中/f 看到/v 她/rr 。/w 昨天/t ，/w 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 剧组/nis 在/p 上海/ns 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 导演/nnt 余淳/nr ，/w 主演/v 宋丹丹/nr 、/w 范明/nr 、/w 梁静/nr 、/w 王策/nr 等/udeng 现场/s 吆喝/v 观众/n “/w 马上/d 来看/u ”/w 。/w 
说/v 新剧/n 
每/rz 场戏/nz 都/d 努力/ad 让/v 观众/n 感觉/n 轻松/a 可笑/a 
谈到/v 即将/d 于/p 大年初二/t 晚/tg 在/p [东方/s 卫视/n]/nz 开播/v 的/ude1 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w ，/w 宋丹丹/nr 话匣子/n 打开/v 就/d 收/v 不住/d 。/w 
宋丹丹/nr 在/p 剧中/n 饰演/v 的/ude1 是/vshi 一个/mq 名为/v “/w 美丽/a ”/w 的/ude1 火锅店/nis 老板娘/nnd 。/w 不过/c ，/w 过去/vf 宋丹丹/nr 大多/d 出演/v 老太太/n 或者/c 村妇/nz ，/w 连/ulian 她/rr 本人/rr 也/d 幽默/a 调侃/v 自己/rr 不够/a “/w 美丽/a ”/w ，/w “/w 小/a 的/ude1 时候/n 一直/d 觉得/v 自己/rr 长得/v 挺/d 美丽/a ，/w 但是/c 后来/t 慢慢/d 发现/v ，/w 永远/d 成/v 不/d 了/ule 巩俐/nr ，/w 所以/c 就/d 好好/d 做/v 宋丹丹/nr 吧/y ”/w 。/w 但/c 在/p 《/w 美丽/a 的/ude1 契约/n 》/w 中/f ，/w 宋丹丹/nr 终于/d 要/v “/w 美丽/a ”/w 一把/mq 了/ule 。/w 她/rr 不仅/c 不用/d 扮/v 丑/a 、/w 扮/v 老/a ，/w 还有/v 婚纱/n 、/w 唐装/nz 甚至/d 少女/n 裙/ng 等/udeng 各种/rz 漂亮/a 的/ude1 “/w 装备/n ”/w ，/w 其中/rz 多/a 套/q 花色/n 外套/n 搭配/v 清新/a 长裙/n 更是/d 让/v 宋丹丹/nr 呈现/v 出/vf 了/ule 前所未有/vl 的/ude1 时尚/n 感/vg ，/w 尤其/d 是/vshi 她/rr 的/ude1 婚纱/n 造型/n 海报/n 被/pbei 公开/ad 后/f ，/w 很多/m 观众/n 感到/v 很/d 惊艳/nz ，/w “/w 原来/d 宋丹丹/nr 打扮/v 之后/f 也/d 是/vshi 很/d 美丽/a 的/ude1 ”/w 。/w 
除了/p 造型/n 上/f 的/ude1 “/w 美丽/a ”/w ，/w 宋丹丹/nr 在/p 剧中/n 也/d 拥有/v 绝对/d 的/ude1 “/w 心灵美/nz ”/w 。/w 原来/d ，/w “/w 花/n 美丽/a ”/w 身/ng 扛/v [单亲/b 妈妈/n]/nz 和/cc 大龄/b 北漂/nz [两/q 大/a]/mq 重担/n ，/w 尽管/c 受尽/v 生活/vn 的/ude1 磨难/n ，/w 却/d 保持/v 着/uzhe 积极/ad 、/w 乐观/a 的/ude1 “/w 美丽/a 心态/n ”/w ，/w 努力/ad 成为/v 一个/mq 称职/a 、/w 伟大/a 的/ude1 “/w 美丽/a 妈妈/n ”/w ，/w 寻找/v 、/w 创造/v 着/uzhe 一份/mq 坚固/a 的/ude1 “/w [美丽/a 爱情/n]/nz ”/w 。/w 为此/bl ，/w 宋丹丹/nr 表示/v ，/w 这个/rz 角色/n 绝对/d 称得上/v 是/vshi “/w 好女人/nz 中/f 的/ude1 战斗机/n ”/w 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq 适合/v 在/p [春节/t 期间/f]/nz 播放/v 的/ude1 好玩/a 的/ude1 戏/n ，/w 每/rz 一场/mq 戏/n 我们/rr 都/d 努力/ad 让/v 观众/n 感觉/n 轻松/a 可笑/a 。/w 故事/n 嘛/y ，/w 大概/d 就是/v 我/rr 原本/d 想/v 要/v 给/p 儿子/n 办/v 户口/n ，/w 无意中/nz 却/d 找到/v 了/ule 爱/v 的/ude1 人/n 。/w 生活/vn 就是/v 往往/d 在/p 毫无/v 目的/n 的/ude1 时候/n 你/rr 的/ude1 愿望/n 就/d 实现/v 了/ule 。/w ”/w 
谈/v 春晚/n 
明/ag 知道/v 自己/rr 不行/a 了/ule 干吗/v 还/d 非得/d 演/v 春晚/n 呢/y ？/w 
央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 由/p 冯小刚/nr 执导/v ，/w 宋丹丹/nr 的/ude1 老搭档/n 赵本山/nr 也/d 是/vshi 春晚/n 导演/nnt 团队/n 的/ude1 核心/n 成员/nnt 。/w 已经/d 几年/mq 没/d 上/f 春晚/n 的/ude1 宋丹丹/nr 会/v 不会/v 改变/vn 主意/n 再/d 上/f 春晚/n 呢/y ？/w 
“/w 我/rr 肯定/v 会/v 坐/v 在/p 电视机/n 前/f 看/v ，/w 希望/v 他们/rr 做/v 得/ude3 精彩/a 。/w 但/c 春晚/n 确实/ad 很难/d 做/v ，/w 冯小刚/nr 很/d 不/d 容易/ad 。/w 春晚/n [压力/n 太大/d]/nz 了/ule ！/w 因为/c 是/vshi 全国/n 直播/vn ，/w 摔/v 一/m 跤/ng 、/w 打/v 个/q 磕巴/nz ，/w 大家/rr 都/d 看得/v 一清二楚/al 。/w 我/rr [很多/m 次/qv]/mq 呼吁/v ，/w 春晚/n 为什么/ryv 一定/b 要/v 直播/vn 呢/y ？/w [压力/n 太大/d]/nz 了/ule 。/w 其实/d 观众/n 那时候/nz 在/p 吃饺子/nz ，/w 谁/ry 管/v 你/rr 是不是/v 直播/vn 呢/y ？/w 重要/a 的/ude1 是/vshi 节目/n 好/a 不/d 好看/a ！/w 但/c 我/rr 个人/n 太/d 渺小/a 了/ule ，/w 也/d 改变/v 不/d 了/ule 这个/rz 现实/n 。/w ”/w 宋丹丹/nr 感叹/v ，/w “/w 现在/t 手机/n 、/w 朋友圈/nz 、/w 饭桌/n 上/f 的/ude1 笑话/n 那么/c 多/a ，/w 大家/rr 都/d 太聪明/nz 了/ule ，/w 我/rr 是/vshi 不行/a 了/ule ，/w 弄/v 不/d 出来/vf 好/a 作品/n 了/ule 。/w 明/ag 知道/v 自己/rr 不行/a 了/ule 干吗/v 还/d 非得/d 演/v 春晚/n 呢/y ？/w 非得/d 让/v 人/n 把/pba 你/rr 从/p 台上/s 轰/v 下来/vf 才/d 行吗/nz ？/w ”/w 
宋丹丹/nr 还/d 透露/v 了/ule 央视/j 春晚/n 报酬/n 的/ude1 “/w 机密/n ”/w ：/w “/w 演/v 电视剧/n 不用/d 直播/vn ，/w 还有/v 一点/mq 好处/n ，/w 收入/n 高/a 点/qt 。/w 我/rr 慢慢/d 老/a 了/ule ，/w 要/v 给/p 自己/rr 攒点/nz 养老/vn 钱/n 。/w 春晚/n 原来/d 演/v 一场/mq 才/d [2000/m 块钱/q]/mq ，/w 后来/t 高/a 点/qt 也/d 才/d [6000/m 到/v 8000/m 块/q]/mq ，/w 我/rr 都/d 是/vshi 就地/d 分/qt 给/p [工作/vn 人员/n]/nnt 了/ule 。/w ”/w 
