[本报/rz 记者/nnt]/nz 巩峥/nr 
本届/r 市/n “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 调整/vn 升级/vi [中心/nis 城区/n]/nz 业态/n 的/ude1 话题/n 备受/v 关注/vn 。/w 昨天/t ，/w [西城/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 王宁/nr 、/w 区长/nnt 王少峰/nr [二/m 位/q]/mq 代表/nnt 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 都/d 表示/v ，/w 要/v “/w 下决心/vi 啃/v 硬骨头/n ，/w 在/p 不/d 符合/v 首都/n 核心区/nz 特征/n 的/ude1 产业/n 上/f 做/v 减法/n 。/w ”/w 西城/ns 包括/v “/w 动批/nz ”/w 在/p 内/f 的/ude1 [全部/m 91/m 个/q]/mq 业态/n 落后/a 的/ude1 [商品/n 交易/vn 市场/n]/nz ，/w 将/d 陆续/d 进行/vn 转移/v 、/w 撤并/v 、/w 调整/vn 、/w 升级/vi 。/w 王宁/nr 表示/v ，/w 西城/ns 将/d 从/p 产业/n 外迁/nz 、/w [产业/n 升级/vi]/nz 入手/vi ，/w 分类/vn 分步/vd 予以/vx 调整/vn ，/w 最终/d 要/v 达到/v “/w 以/p 业/ng 控/v 人/n ”/w 的/ude1 效果/n 。/w 
[91/m 家/q]/mq 市场/n 有/vyou 商户/n [2/m 万/d 余家/nz]/mq 
资料/n 显示/v ：/w 西城区/ns 注册/vn 的/ude1 各类/r [商品/n 交易/vn 市场/n]/nz 有/vyou [91/m 家/q]/mq ，/w 经营/v 面积/n [61/m ./w 34/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 共有/v 摊位/n [24827/m 个/q]/mq ，/w 商户/n [22844/m 家/q]/mq ；/w 年/qt 交易额/n 达到/v [65/m ./w 75/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 近/a 20%/m 是/vshi [小商品/n 批发/vn 市场/n]/nz 。/w 
对于/p 各界/rz 近来/d 高度/d 关注/v 的/ude1 “/w 动批/nz ”/w ，/w 王少峰/nr 说/v ，/w 该/rz 区域/n 现有/v 服装/n [批发/vn 市场/n]/nz [9/m 家/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [30/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 经营/v 面积/n [20/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 摊位/n 数/n 1万余个/m ，/w [从业/b 人员/n]/nz 3万多人/m ，/w 日均/d 客流量/n [6/m 万/d 到/v 7/m 万/d 人/n]/mq 。/w 另外/c ，/w 在/p 该/rz 区域/n 还/d 聚集/v 了/ule [20/m 多家/mq]/mq 物流公司/nis 。/w “/w 这些/rz 市场/n 形成/v 于/p 改革开放/v 初期/f ，/w 上世纪/nz 90年代/t [迅猛/a 发展/vn]/nz ，/w 它们/rr 的/ude1 库房/n 在/p 居民楼/n 地下室/n 、/w 物流/n 在/p 马路/n 上/f 、/w 分拣/v 在/p 摊位/n 前/f ，/w 质量/n 也/d 缺少/v 监督/vn ，/w 这样/rzv 的/ude1 状态/n 与/cc [中心/nis 城区/n]/nz 的/ude1 [功能/n 定位/vn]/nz 日益/d 不/d 相适应/nz ，/w 给/p [城市/n 交通/n]/nz 、/w 环境/n 、/w 安全/an 带来/v 许多/mq 管理/vn 上/f 的/ude1 问题/n ，/w 周边/n 群众/n 的/ude1 意见/n 也/d 非常/d 大/a 。/w ”/w 王少峰/nr 说/v 。/w 
王少峰/nr 将/d “/w 动批/nz ”/w 搬迁/v 形象/n 地/ude2 比喻/n 为/p “/w [蚂蚁/n 啃骨头/nz]/nz ”/w 。/w 目前/t ，/w 政府部门/n 正在/d 与/cc 商户/n 挨家/nz 恳谈/v 。/w 
盛/v 金/b 商厦/n 等/udeng [7/m 家/q]/mq 市场/n 已/d 关/n 
王少峰/nr 说/v ，/w [西城区/ns 政府/nis]/nto 已/d 制定/v 计划/n ，/w 包括/v “/w 动批/nz ”/w 在/p 内/f 的/ude1 所有/b 市场/n 都/d 将/d 改造/vn 升级/vi ；/w 不/d 具/vg 改造/v 条件/n 的/ude1 坚决/ad 关闭/v 。/w 
目前/t ，/w 西城/ns 已/d 关闭/v 了/ule [7/m 家/q]/mq 市场/n 。/w 最早/d 闭市/nz 的/ude1 盛/v 金/b 商厦/n ，/w 位于/v 天桥/ns 地区/n [南/b 中轴/n 路/n]/nz 旁/f 。/w 曾经/d ，/w 这里/rzs 聚集/v 着/uzhe [400/m 多家/mq]/mq 商户/n 。/w 现在/t ，/w 通过/p 建设/v [天桥/ns 演艺/n 区/n]/nz ，/w 整/v 栋/q 大楼/n 已/d 被/pbei 收购/v 过来/vf ，/w 改造/vn 成为/v 了/ule 天桥/ns 艺术/n 大厦/n ，/w 已/d 引进/v 了/ule [23/m 家/q]/mq 文化/n 机构/n 。/w “/w [今天/t 上午/t]/nz 刚刚/d 得知/v ，/w 刘恒/nr 、/w 邹静之/nr 等/udeng [文化/n 名人/n]/nz 工作室/nis 都/d 已/d 进驻/v 。/w ”/w 王少峰/nr 说/v 。/w 
最近/t 一个/mq 多/a 月/n ，/w 又/d 关闭/v 了/ule 两家/mq 市场/n 。/w 其中/rz 就/d 包括/v 南城/ns 百姓/n 熟悉/v 的/ude1 通/v 恒/ag [万/d 龙/n]/mq 市场/n 。/w 该/rz 市场/n 位于/v [白纸坊/ns 街道/ns]/ns 半步桥/nz 街/n 内/f ，/w 经营/v 农副产品/n 、/w 旧家具/nz 、/w 旧/a 电器/n …/w …/w 日/b 日/b 车水马龙/vl 。/w 表面/n “/w 繁荣/an ”/w 背后/f 是/vshi 诸多/m [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
去年/t 12月31日/t ，/w 随着/p 百余/mq 家/q 商户/n 逐渐/d 清退/v 完毕/vi ，/w 经营/vn 了/ule 10年/t 之/uzhi 久/a 的/ude1 通/v 恒/ag [万/d 龙/n]/mq 市场/n 永久/b 停业/vi 关闭/v ，/w [16000/m 平方米/q]/mq 的/ude1 市场/n ，/w 现已/v 清理/vn 得/ude3 干干净净/z ，/w [1100/m 名/q]/mq [流动/vn 人口/n]/nz 也/d 得到/v 了/ule 有效/a 疏解/v 。/w [另一/m 处/n]/mq 是/vshi 位于/v 广/a 内/f 地区/n 的/ude1 天/qt 陶/ag 市场/n ，/w 它/rr 将/d 在/p 本月/r 21日/t 彻底/ad 关闭/v 。/w 
配套/vn 服务/vn 跟着/v “/w 动批/nz ”/w 外迁/nz 
“/w 虽然/c ‘/w 动批/nz ’/w 外迁/nz 最后/f 的/ude1 目的地/n 尚未/d 确定/v ，/w 但/c 政府/nis 肯定/v 会/v 将/d 配套/vn 服务/vn 一同/d 输出/vn ，/w 让/v 迁出/v 的/ude1 商户/n 在/p 当地/s 能/v 安居乐业/vl 。/w ”/w 王少峰/nr 代表/nnt 说/v ，/w 相关/vn 单位/n 正在/d 与/cc 兄弟/n 省市/n 联系/v ，/w 根据/p 他们/rr 的/ude1 不同/a 需求/n ，/w 安排/v 相关/vn 业态/n 外迁/nz ，/w 比如/v 服装业/nz 转/v 到/v 廊坊/ns ，/w 箱包/n 业/ng 转/v 至/p 白沟/ns ，/w 家具/n 小商品/n 业/ng 则/d 移到/vf 香河/ns 等/udeng 。/w 
未来/t 的/ude1 动物园/n 地区/n ，/w 将/d 瞄准/v [服装/n 设计/vn]/nnt 、/w 展览/vn 等/udeng 产业/n ，/w 开办/v 高端/nz 的/ude1 服装/n 节/q ，/w 提升/v [品牌/n 知名度/n]/nz 。/w 
西城/ns 还有/v [4/m 万/d 多家/mq]/mq 个体户/nnd ，/w 政府/nis 将/d 鼓励/v 他们/rr 进行/vn 重组/vn 或者/c 合作/vn ，/w 转/v 成/v [股份/n 合作/vn 企业/n]/nz ，/w 打造/v 有/vyou 一定/b 规模/n 、/w 符合/v 城市/n 定位/vn 的/ude1 小型/b 商场/nis 。/w 通过/p 这种/r 规模/n 经营/vn ，/w 还/d 能/v 增强/vn 个体户/nnd 抵御/v [市场/n 风险/n]/nz 的/ude1 能力/n 。/w “/w 眼下/t ，/w 金融街/nz 的/ude1 不少/m 机构/n 已经/d 开始/v 谋划/vn ，/w 将/d 过去/vf 的/ude1 小/a 散/v 商户/n 改造/vn ，/w 建成/v ‘/w [车库/n 咖啡/nf]/nz ’/w 那样/rzv 的/ude1 场所/n 。/w ”/w 王少峰/nr 说/v 。/w 
