[新闻/n 发布会/n]/nz 结束/v 后/f ，/w 各位/rr 发言人/nnt 被/pbei 记者/nnt 们/k 围住/v 继续/v 采访/vn 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 王海欣/nr 摄/vg 
人大/nis 发布/v 
昨天/t ，/w 北京市/ns [第/m 十四/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 首场/n 发布会/n 召开/v ，/w [北京市/ns 发改委/nis]/nto 、/w [北京市/ns 人力/n 社保局/nis]/nt 、/w [北京市/ns 医改办/nis]/nt 等/udeng [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 会/v 回答/vn 记者/nnt 提问/vn 。/w 针对/p 北京/ns 正/d 进行/vn 居住证/nz 研究/vn 的/ude1 问题/n ，/w [北京市/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 副局长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 陈蓓/nr 表示/v ，/w 即使/c 北京/ns 实施/v 了/ule [居住证/nz 制度/n]/nz ，/w 现行/b 的/ude1 [工作/vn 居住证/nz]/nz 也/d 不会/v 取消/vn 。/w 原/b “/w [工作/vn 居住证/nz]/nz ”/w 持有者/n 在/p 子女/n 入托/vi 就学/vn 、/w 房屋/n 购买/v 等/udeng 方面/n ，/w 享受/v 与/cc “/w 居住证/nz ”/w 不同/a 的/ude1 政策/n 。/w 
问/v 人口/n 
[工作/vn 居住证/nz]/nz 不会/v 取消/vn 停办/v 
1月15日/t ，/w 在/p 两会/n 政务/n 咨询/vn 现场/s ，/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 傅政华/nr 接受/v 咨询/vn 时/ng 表示/v ，/w 北京/ns 将/d 加快/v [居住证/nz 制度/n]/nz 研究/vn ，/w 并/cc 有望/v 搭载/vn [公共/b 服务/vn]/nz 以及/cc [社会/n 福利/n]/nz 等/udeng 功能/n 。/w 居住证/nz 与/cc 现行/b 的/ude1 [工作/vn 居住证/nz]/nz 有/vyou 何/ry 区别/n ？/w 现行/b [工作/vn 居住证/nz]/nz 会/v 否/vg 取消/v 、/w 停办/v ？/w 
陈蓓/nr 介绍/v ，/w 目前/t 北京/ns 正/d 探索/v 实施/vn 新的/a 居住证/nz 办法/n ，/w 但/c 即便/c 北京市/ns 实施/v 了/ule [居住证/nz 制度/n]/nz ，/w [工作/vn 居住证/nz]/nz 仍/d 不会/v 取消/vn 。/w 下/f 一步/mq ，/w 人力/n 社保/vn 部门/n 将/d 联同/nz [公安/n 部门/n]/nz ，/w 围绕/v 着/uzhe 北京市/ns 人口/n 调控/vn 的/ude1 总体/n 要求/n ，/w 着力/vd 研究/v [工作/vn 居住证/nz]/nz 和/cc 居住证/nz 应该/v 怎么样/ryv 从/p 完善/v 体系/n 的/ude1 角度/n 进行/vn 相应/vi 的/ude1 政策/n 衔接/vi ，/w 不断/d 细化/v 和/cc 完善/v 方案/n 。/w 
陈蓓/nr 指出/v ，/w 随着/p 北京/ns 新的/a “/w 居住证/nz ”/w 政策/n 实施/v ，/w 原/b “/w [工作/vn 居住证/nz]/nz ”/w 持有者/n 在/p 子女/n 入托/vi 就学/vn 、/w 房屋/n 购买/v 等/udeng 方面/n ，/w 享受/v 与/cc “/w 居住证/nz ”/w 不同/a 的/ude1 政策/n ，/w 即/v 享受/vn 与/cc 本市/r 居民/n 相/d 平等/a 的/ude1 待遇/n ，/w “/w 目前/t 还是/c 坚持/v 这么样/r 的/ude1 政策/n ”/w 。/w 
问/v 价格/n 
[公共/b 交通/n]/nz 票价/n 财政/n 仍/d 补贴/n 
有/vyou 传闻/n 称/v 地铁/n 、/w 公交/b 票价/n 将/d 完全/ad 由/p 市场/n 决定/v ，/w 财政/n 不再/d 给予/vn 补贴/n ，/w 那么/c 公交/b 票/n 制/v 会/v 怎样/ryv 改革/vn ？/w 另外/c ，/w 近期/t ，/w 实行/v [阶梯/n 水价/n]/nz 的/ude1 消息/n 备受/v 关注/vn ，/w 北京/ns 将/d 如何/ryv 制定/v [相关/vn 政策/n]/nz ？/w 何时/ryt 实施/v ？/w 
[市/n 发改委/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 赵磊/nr 称/v ，/w 北京/ns 明确/a 提出/v 公交/b 票/n 制/v 票价/n 改革/vn 必须/d 要/v 坚持/v [公交/b 优先/vd]/nz 的/ude1 战略/n 。/w 改革/vn 必须/d 遵循/v 公交/b 的/ude1 “/w 公益性/n ”/w 、/w “/w 公平/a 性/ng ”/w 、/w “/w [可持续/nz 发展/vn]/nz ”/w 原则/n 。/w “/w 不是/c 社会上/nz 传闻/n 的/ude1 完全/ad 放开/v ，/w 这/rzv 点/qt 要/v [特别/d 强调/v]/nz 。/w [财政/n 补贴/n]/nz 不能/v 不补/v ，/w 也/d 不能/v 过多/d 的/ude1 补/v 。/w ”/w 赵磊/nr 说/v 。/w 至于/p 改革/vn 具体/a 方案/n ，/w 目前/t 仍/d 在/p 调研/vn 中/f 。/w 
此外/c ，/w 赵磊/nr 表示/v ，/w 北京市/ns [阶梯/n 水价/n]/nz 年/qt 内/f 实施/v ，/w 具体/a 涨幅/n 和/cc 级差/n 还/d 在/p 测算/v 。/w 会/v 结合/vn 北京/ns 市级/b ，/w 合理/a 确定/v 级差/n 原则/n 和/cc 要求/n ，/w 上半年/t 举行/v 听证/vn ，/w 年/qt 内/f 出台/vi 。/w 
问/v 社保/vn 
今年/t 社保/vn 调整/v 方案/n 已/d 上报/vi 
对于/p 提高/v 企业/n 退休/v 人员/n 养老金/n 等/udeng 公众/n 关心/v 的/ude1 [社会/n 保障/vn]/nz 问题/n ，/w 有/vyou 记者/nnt 问/v ，/w 本市/r 参/vg 保/v 人数/n 体现/v 在/p 不同/a 险种/n 中/f 比例/n 是/vshi 什么样/ryv ？/w 是否/v 会/v 扩大/vn 参/vg 保/v 范围/n ？/w 是否/v 会/v 调整/vn 社保/vn 待遇/n ？/w 
陈蓓/nr 介绍/v ，/w 截至/v 去年/t 年底/f ，/w 北京/ns 养老/vn 、/w 医疗/n 、/w 失业/vn 、/w 工伤/n 和/cc [生育/vn 保险/n]/nz 参/vg 保/v 人数/n 分别/d 达/v [1311/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq 、/w [1354/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 、/w [1025/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 、/w [920/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq 和/cc [883/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq ，/w 同比/n 平均/a 增幅/n 超/v 4.7%/m 。/w 稳定/an 就业/vn 农民工/nnd 参加/v 职工/nnt 养老/vn 、/w 医保/n 人数/n 均/d 达/v [200/m 万/d 人/n]/mq ；/w [城乡/n 居民/n]/nz [养老/vn 保险/n]/nz 和/cc [城镇/n 居民/n 医疗/n 保险/n]/nz 参/vg 保/v 人数/n 分别/d 达/v [180/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 和/cc [160/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
今年/t 本市/r 将/d 继续/v 扩大/vn 参/vg 保/v 范围/n 、/w 提高/v 保障/vn 水平/n 、/w 增强/v 公平/a 性/ng ，/w 并/cc 按照/p 国家/n 要求/n ，/w 制定/v 并/cc 落实/v 本市/r 2014年/t 待遇/n 标准/n 调整/v 方案/n ，/w 确保/v 各项/r 待遇/n 按时/d 、/w 足额/vd 发放/v 。/w 
此外/c ，/w 陈蓓/nr 还/d 透露/v ，/w 对于/p 公众/n 关注/v 的/ude1 社保/vn 待遇/n 调整/v 方案/n 已/d 上报/vi 市委/nis 市政府/n ，/w 去年/t 本市/r 企/ng 退/v 养老金/n 上涨/vi 10%/m ，/w 今年/t 调整/v 原则/n 和/cc 水平/n 与/cc 去年/t [大体/d 相当/d]/nz 。/w 
其他/rzv 回应/vn 
[合理/a 用药/n]/nz 将/d 建/v 监督/vn 制度/n 
市/n 医改办/nis [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 韩晓芳/nr 介绍/v ，/w 去年/t 本市/r 扩大/v 了/ule 社区/n 用药/n 报销/v 范围/n ，/w 新增/v [224/m 种/q]/mq 治疗/v 常见病/n 、/w 慢性病/n 、/w 老年病/n 药品/n ，/w 全市/n 社区/n 可/v 报销/vn 药品/n 达/v [1435/m 种/q]/mq ,/w 目录/n 应该/v 保持稳定/v 。/w 
韩晓芳/nr 还/d 表示/v ，/w [基层/n 医疗/n 机构/n]/nz 在/p 药品/n 使用/v 上/f ，/w 有一个/mq [合理/a 用药/n]/nz 问题/n ，/w 本市/r 也/d 建立/v 合理/a 的/ude1 用药/n 监督/v 制度/n 。/w 在/p 全市/n [基层/n 医疗/n 机构/n]/nz 建立/v 新的/a 补偿/v 机制/n ，/w 解决/v [医疗/n 机构/n]/nz 的/ude1 发展/vn 问题/n ，/w 让/v 药品/n 收入/n 与/cc 医院/nis 收入/n 彻底/ad 脱钩/vi 。/w 
大学生/nnt [进京/vi 指标/n]/nz 无/v 大/a 压缩/v 
[北京市/ns 人力/n 社保局/nis]/nt 副局长/nnt 陈蓓/nr 表示/v ，/w 今年/t 应届/b [高校/n 毕业生/n]/nz “/w [进京/vi 指标/n]/nz ”/w 与/cc 去年/t [总体/n 水平/n]/nz 相当/d 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2010年/t 开始/v ，/w [北京/ns 地区/n]/nz [应届/b 毕业生/n]/nz 进京/vi 数量/n 减少/v 至/p 每年/r [1/m 万/d 人/n]/mq 。/w “/w 2014年/t 引进/v 应届/b 大学生/nnt ，/w 将/d 进一步/d 提高/v 人才/n 质量/n 、/w 满足/v [人才/n 需求/n]/nz ，/w 在/p 数量/n 规模/n 上/f 不会/v 有/vyou 过/uguo 大/a 压缩/v ，/w 与/cc 去年/t [总体/n 水平/n]/nz 相当/d 。/w ”/w 陈蓓/nr 说/v 。/w 
陈蓓/nr 表示/v ，/w 做好/v 人口/n [资源/n 环境/n]/nz 相/d 衔接/vi ，/w 北京/ns 将/d 采取/v 积极/ad 综合/vn 就业/vn 政策/n ，/w 支持/v 本土化/v [农村/n 劳动力/n]/nz 和/cc 城镇/n 困难/an [就业/vn 人员/n]/nz 充分/ad 实现/v 就业/vn ，/w 以/p 减少/v 外来/b [农村/n 劳动力/n]/nz 的/ude1 无序/b 化/v 进入/v 。/w 
[京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 韩旭/nr 
综合/v 新华社/nt 
