本报讯/nz （/w 记者/nnt 叶晓彦/nr ）/w 面对/v 记者/nnt 的/ude1 专访/vn ，/w [东城区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 杨柳荫/nr [有/vyou 问必答/nz]/nz 。/w 整整/d 一个/mq 小时/n 的/ude1 专访/vn 时间/n 里/f ，/w 坐/v 在/p 沙发/n 上/f 的/ude1 他/rr 一直/d 探/v 着/uzhe 上身/n ，/w 用/p 略带/v 沙哑/a 的/ude1 嗓子/n ，/w 详细/a 解读/v 了/ule 东城区/ns 在/p [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 、/w [历史/n 文化/n]/nz 保护/vn 、/w [地下/s 空间/n]/nz 开发/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 亮点/n 。/w 
杨柳荫/nr 透露/v ，/w 目前/t 东城区/ns 正在/d 进行/vn 规划/n [金鱼/n 胡同/n]/nz 的/ude1 地下/s 商业街/n ，/w 目前/t 已经/d 完成/v 两轮/mq 规划/n 论证/vn 工作/vn ，/w 等/udeng 市/n 里/f 的/ude1 批复/vn 后/f 就/d 可以/v 启动/vn 建设/vn 了/ule 。/w 建成/v 后/f ，/w 这/rzv 条/q 长/a [800/m 米/q]/mq 左右/f 的/ude1 地下/s 商业街/n 将/d 在/p 地下/s 形成/v 一条/mq 主街/nz ，/w 两侧/f 则/d 是/vshi 店铺/n ，/w 考虑/v 引进/vn 商业/n 、/w 餐饮/n 等/udeng 业态/n 。/w 此外/c ，/w 杨柳荫/nr 还/d 透露/v ，/w 对于/p [金鱼/n 胡同/n]/nz 东侧/f 的/ude1 金宝街/nz ，/w 也/d 有/vyou 打造/v [地下/s 空间/n]/nz 的/ude1 考虑/vn 。/w 如果/c 配合/v 王府井/ns 地下/s 商业街/n 的/ude1 建设/vn ，/w 王府井/ns 商圈/nz 将/d 形成/v 一个/mq 较大/d 的/ude1 地下/s 商业/n 区域/n ，/w 从/p 金宝街/nz 、/w [金鱼/n 胡同/n]/nz 到/v 王府井/ns ，/w 地下/s 可以/v 实现/vn 连通/v 。/w 
在/p [历史/n 文化/n]/nz 保护/v 方面/n ，/w 杨柳荫/nr 说/v ，/w 前门/ns 东区/ns 地块/n 的/ude1 建设/vn 正在/d 推进/vi 当中/f ，/w 目前/t 还有/v 3300多户/m 居民/n 尚未/d 搬迁/v 。/w 区委/nis 区政府/n 已经/d 为/p 其中/rz 1000多户/m 居民/n 寻找/v 到/v 了/ule 房源/n ，/w 正在/d 做/v 工作/vn 逐步/d 搬迁/v 疏解/v ，/w 另外/c [2000/m 户/q]/mq 将/d 作为/p 原住民/nz 留/v 在/p 前门/ns 东区/ns ，/w 探索/v 特色/n [区域/n 开发/vn]/nz 与/cc 原住民/nz [和谐/a 相处/vi]/nz 的/ude1 研究/vn 。/w 
杨柳荫/nr 说/v 今后/t 东城区/ns 将/d 把/pba [城市/n 管理/vn]/nz 监督/v 中心/nis 、/w 环卫/n 中心/nis 、/w 公园/n 管理中心/nis 等/udeng 部门/n 整合/vn 起来/vf ，/w 形成/v “/w 大/a 城管/n ”/w 概念/n 。/w 另外/c 就是/v 今年/t 东城区/ns 将/d 打造/v 一个/mq [社会/n 管理/vn]/nz 服务/vn 管理/v 平台/n ，/w 把/pba [便民/vn 服务/vn]/nz 应急指挥/v 和/cc 城市/n 综合治理/vl 的/ude1 信息/n 体系/n 都/d 整合/vn 到/v 一个/mq 平台/n ，/w 如果/c 市民/n 发现/v [城市/n 管理/vn]/nz 的/ude1 任何/rz 问题/n ，/w 或者/c 需要/v [便民/vn 服务/vn]/nz ，/w 只要/c 拨打/v 一个/mq 电话/n 就/d 可以/v 了/ule 。/w J224/x 程功/nr 摄/vg J129/x 
