本报讯/nz (/w 记者/nnt 高健/nr )/w “/w 北京/ns 要/v 积极/ad 借鉴/v 上海/ns 自贸区/nz 及/cc 其他/rzv 省市/n 正在/d 推进/vi 的/ude1 自贸区/nz 建设/v 经验/n 。/w ”/w 民盟/n [北京/ns 市委/nis]/nto 提案/n 建议/n ，/w 北京/ns 应/v 积极/ad 向/p 国家/n 申报/v 自贸区/nz 试点/vn ，/w 深化/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 大力/d 推进/vi 首都/n [开放型/b 经济/n]/nz 发展/vn 。/w 
民盟/n [北京/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 申金升/nr 委员/nnt 介绍/v ，/w 上海/ns 自贸区/nz 建设/vn 可能/v 产生/vn “/w [三/m 种/q]/mq 效应/n ”/w ，/w 值得/v 北京/ns 借鉴/v ：/w 政策/n 红利/n 将/d 对/p [外向型/b 经济/n]/nz 部分/n 领域/n 产生/v “/w 引导/v 效应/n ”/w ；/w 形成/v 服务业/n 的/ude1 “/w 聚集效应/gp ”/w ；/w 从/p 长远/a 发展/vn 看/v ，/w 上海/ns 自贸区/nz 建设/vn 的/ude1 深入/ad 推进/vi ，/w 可能/v 将/d 在/p 较大/d 范围内/nz 产生/v “/w [辐射/vn 效应/n]/nz ”/w 。/w 
根据/p 北京/ns 和/cc 上海/ns 不同/a 的/ude1 发展/vn 优势/n 和/cc 定位/vn ，/w 民盟/n [北京/ns 市委/nis]/nto 建议/n ，/w 北京/ns 应/v 积极/ad 向/p 国家/n 申报/v 自贸区/nz 试点/vn ，/w 借鉴/v 国内/s 自贸区/nz 建设/vn 的/ude1 成功/a 经验/n ，/w 争取/v 单项/n 政策/n 或/c 部分/n 政策/n 在/p 京/b [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 加快/v 实现/vn 优化/v 发展/vn 环境/n 的/ude1 [制度/n 创新/vi]/nz ；/w 强调/v 差异化/nz 定位/vn ，/w 深度/n 开发/v 科技/n 研发/v 、/w 文化/n 创新/vi 、/w [国际/n 物流/n]/nz 、/w [离岸/vn 金融/n]/nz 、/w [休闲/vn 旅游/vn]/nz 等/udeng 高端/nz 产业/n ，/w 形成/v 优势/n 资源/n 与/cc 国际/n 高端/nz 要素/n 融合/v 互动/vn 、/w 本地/rzs 产业/n 与/cc [国际/n 市场/n]/nz [无缝/b 对接/vi]/nz 的/ude1 发展/vn 格局/n ；/w 注重/v [资源/n 整合/vn]/nz ，/w 建议/n 从/p 发展/v [区域/n 经济/n]/nz 的/ude1 角度/n ，/w 积极/ad 与/cc 京津冀/nz 、/w 环渤海/ns 区域/n 各省市/nz 融合/v 互动/vn ，/w 发挥/v [比较/d 优势/n]/nz ，/w 形成/v 互利/vn 共赢/n 的/ude1 统一/vn 开放/v 局面/n 。/w 
