发布会/n 现场/s 人民网/nz 沈宇波/nr 摄/vg 
人民网/nz 北京/ns 1月18日/t 电/n （/w 沈宇波/nr ）/w 17日/t 上午/t ，/w 北京市/ns [十四/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 举行/v [第/m 一场/mq]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w [北京市/ns 发改委/nis]/nto 、/w 市/n 人力/n 社保局/nis 、/w 市/n 医改办/nis 、/w 市/n 国资委/nz 市/n 、/w 市/n 农委/nis 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 出席/v 发布会/n ，/w 向/p 记者/nnt 介绍/v 了/ule 去年/t 首都/n 的/ude1 各项/r 改革/vn 发展/v 情况/n 。/w 
[北京市/ns 发改委/nis]/nto ：/w [阶梯/n 水价/n]/nz 今年/t 实施/v 公交/b 调价/vi 正在/d 调研/vn 
[北京市/ns 发改委/nis]/nto [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 赵磊/nr 在/p 发布/v 会上/n 介绍/v ，/w 今年/t 北京/ns 将/d 实施/v 居民/n [阶梯/n 水价/n]/nz 制度/n ，/w 年/qt 内/f 将/d 会/v 出台/vn [阶梯/n 水价/n]/nz 的/ude1 具体/a 方案/n 。/w 水价/n 具体/a 涨/vi 多少/ry ，/w 正在/d 进行/vn 政策/n 调/v 研究/vn 。/w 原则/n 上将/nnt 按照/p [国家/n 发改委/nis]/nto 的/ude1 要求/n ，/w 结合/v 北京/ns 的/ude1 发展/vn 实际/n 合理/a 确定/v [阶梯/n 水价/n]/nz 档次/n 及/cc 价格/n 。/w 
公交/b 地铁/n 票/n 制/v 票价/n 改革/vn 是/vshi 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz 一个/mq 曝光率/nz 颇高/d 的/ude1 话题/n 。/w 赵磊/nr 表示/v ，/w [北京/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 明确/a 提出/v 公交/b 票/n 制/v 票价/n 改革/vn 将/d 继续/v 坚持/v “/w [公交/b 优先/vd]/nz ”/w 的/ude1 战略/n 。/w 不但/c 要/v 遵循/vn 公益性/n 的/ude1 原则/n ，/w 而/cc 并非/v 之前/f 流传/v 的/ude1 完全/ad 放开/v ，/w 同时/c 要/v 兼顾/vn 公交/b 发展/vn 的/ude1 公平/a 性/ng ，/w 按照/p “/w 多/a 坐/v 多/a 付费/v ，/w 少/a 坐/v 少/a 付费/v ，/w 不/d 坐/v 不/d 付费/v ”/w 的/ude1 原则/n 进行/vn 定价/n 。/w 赵磊/nr 说/v ，/w “/w 原来/d 我们/rr 坐/v [一/d 站/vi]/mq 地铁/n [两/q 块钱/q]/mq ，/w 坐/v 一天/mq 地铁/n 也/d 是/vshi [两/q 块钱/q]/mq ，/w 这/rzv 显然/ad 是/vshi 有悖于/v 公平/a 性/ng 的/ude1 原则/n 。/w ”/w 票/n 制/v 票价/n 改革/vn 将/d 有助于/v 公交/b [可持续/nz 发展/vn]/nz ，/w 推动/v 现行/b 公交/b [企业/n 管理/vn 机制/n]/nz 不断/d 完善/v ，/w 调动/v 企业/n 的/ude1 积极性/n 和/cc 主动性/n ，/w 促使/v 其/rz 主动/ad 提高/v 服务质量/gi 。/w 关于/p 具体/a 方案/n 何时/ryt 出台/vi 的/ude1 问题/n ，/w 目前/t 还/d 在/p 进行/vn 调研/vn 。/w 
[北京市/ns 人力/n 社保局/nis]/nt ：/w [聘用制/n 公务员/nnt]/nz 开始/v 试点/vn [应届/b 毕业生/n]/nz [进京/vi 指标/n]/nz 与/cc 上/f 年/qt 持平/vi 
[北京市/ns 人力/n 社保局/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 陈蓓/nr 在/p 发布/v 会上/n 介绍/v ，/w 2013年/t 北京/ns 提前/vd 启动/v 2014年/t 公务员/nnt 考/v 录/ng 工作/vn ，/w 扩大/v 区县/n 机关/n 招录/v [应届/b 毕业生/n]/nz 比例/n 。/w 进一步/d 完善/v 公开/ad 遴选/v 制度/n ，/w 开展/v [聘任制/n 公务员/nnt]/nz 试点/vn ，/w 目前/t 已有/v [3/m 位/q]/mq 高级/a 主管/vn 开始/v 工作/vn 。/w 全市/n [4806/m 家/q]/mq 事业单位/nz 招聘/vn [3/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
陈蓓/nr 同时/c 表示/v ，/w 今年/t [北京/ns 地区/n]/nz 新增/v [高校/n 毕业生/n]/nz [23/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz 北京/ns 生源/n [8/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 总体/n 与/cc [去年/t 同期/f]/nz 基本/a 持平/vi 。/w 在/p [应届/b 毕业生/n]/nz [进京/vi 指标/n]/nz 方面/n ，/w 今年/t 将/d 采取/v 进一步/d 提高/v 人才/n 质量/n 的/ude1 措施/n ，/w 满足/v [人才/n 需求/n]/nz ，/w 数量/n 规模/n 与/cc 去年/t [总体/n 水平/n]/nz 相当/d 。/w 
[北京市/ns 医改办/nis]/nt ：/w 积极/ad 支持/v [社会/n 办/v 医/ng]/nz [基层/n 医疗/n 机构/n]/nz 破除/v “/w [以/p 药养/nz 医/ng]/nz ”/w 
[北京市/ns 医改办/nis]/nt 主任/nnt 韩晓芳/nr 介绍/v ，/w 2014年/t ，/w 北京/ns 将/d 积极/ad 推广/v [政府/nis 购买/v]/nz 服务/vn ，/w 扩大/v 向/p 非/b 公立/b [医疗/n 机构/n]/nz 采购/v 公共卫生/nz 、/w [基本/a 医疗/n 服务/vn]/nz 、/w 管理/vn 服务/vn 的/ude1 范围/n ，/w 完善/v 采购/vn 政策/n 和/cc 相关/vn 制度/n 。/w 支持/v [社会/n 办/v 医/ng]/nz 试点/vn 开展/v [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 推进/vi 一批/mq [社会/n 办/v 医/ng]/nz 试点/vn 项目/n 落地/vi 。/w 
韩晓芳/nr 说/v ，/w 去年/t 有/vyou [244/m 种/q]/mq 用于/v 治疗/vn 常见病/n 、/w 慢性病/n 和/cc 老年病/n 药品/n 纳入/v 了/ule 社区/n 药品/n 医保/n 目录/n 报销/v 范围/n ，/w 取消/v 了/ule [21/m 种/q]/mq 治疗/v 高血压/nhd 、/w 糖尿病/nhd 、/w 高血脂/nhd 药品/n 先行/vi 负担/n 10%/m 的/ude1 限制/vn ，/w 社区/n 慢/a 病/n 用药/n 需求/n 基本/a 得到/v 满足/vn 。/w 今后/t 还/d 会/v 根据/p 情况/n 对/p 社区/n 药品/n 目录/n 进行/vn 调整/vn ，/w 但/c 为了/p 保持/v 社区/n 用药/n 目录/n 的/ude1 总体/n 稳定/an ，/w 这个/rz 调整/vn 不会/v 是/vshi 经常性/n 的/ude1 。/w 下/f 一步/mq ，/w [基层/n 医疗/n 机构/n]/nz 将/d 推广/vn 破除/v “/w [以/p 药养/nz 医/ng]/nz ”/w ，/w 取消/v [药品/n 加/v 成/v]/nz ，/w 使得/vi 药品/n 收益/n 和/cc 医院/nis 收入/n 彻底/ad 脱钩/vi ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 解决/v [合理/a 用药/n]/nz 的/ude1 问题/n 。/w 
在/p 医保/n 对/p “/w 医养/nz 结合/v ”/w 的/ude1 支持/vn 方面/n ，/w 韩晓芳/nr 表示/v ，/w “/w 医养/nz 结合/v ”/w 是/vshi 医改/nz 的/ude1 重要/a 任务/n ，/w 护养/v 型/k 机构/n 增加/v [医疗/n 服务/vn]/nz 是/vshi 大势所趋/n 。/w 目前/t 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 积极/ad 研究/vn 相关/vn 规划/n 制度/n ，/w 同时/c [医疗/n 保险/n]/nz 也/d 将/d 对/p 医养/nz 结合/v 的/ude1 [医疗/n 机构/n]/nz 给予/vn 政策/n 支持/v 。/w 

