新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 张慧敏/nr ）/w 北京市/ns “/w 两会/n ”/w 正在/d 进行/vn 中/f ，/w 会场/n 外/f 的/ude1 普通/a 市民/n 如何/ryv 参与/v 两会/n [热点/n 话题/n]/nz 的/ude1 讨论/vn ？/w 如何/ryv 与/cc 代表/nnt 委员/nnt 进行/vn 互动/vn ？/w 记者/nnt 从/p [北京/ns 电视台/nis]/nt 了解到/v ，/w [北京/ns 电视台/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz —/w —/w [北京/ns 网络/n 广播/vn 电视台/nis]/nt 网站/n （/w www/x ./w brtn/x ./w cn/x ）/w 自/p 1月8日/t 上/f 线/n 起/vf ，/w 即/v 通过/p [北京/ns 网络/n 广播/vn 电视台/nis]/nt 、/w BTV/x 大媒体/nz [手机/n 客户端/nz]/nz 、/w BTV/x 官方/n 微博/n 微信/nz 所/usuo 组成/v 的/ude1 全媒体/nz 发布/v 平台/n [全面/ad 启动/v]/nz “/w 我/rr 在/p 现场/s -/w 两会/n 有/vyou 我/rr ”/w 市民/n 建言/nz 建议/n 活动/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 截止/vi 到/v 1月16日/t ，/w 已有/v 300余位/m 市民/n 把/pba 自己/rr 对/p [北京/ns 两会/n]/nt 的/ude1 感言/n 、/w 建议/n 和/cc 疑问/n ，/w 拍成/v 了/ule 一段/mq 简单/a 的/ude1 视频/n ，/w 上/f 传到/v 上述/b 活动/vn 中/f 。/w 为了/p 让/v 市民/n 的/ude1 心声/n 形象/n 地/ude2 出现/v 在/p 代表/nnt 委员/nnt 面前/f ，/w [北京/ns 电视台/nis]/nt 将/d 新媒体/nz 互动/v 终端/n 安/ag 在/p 了/ule 两会/n 现场/s ，/w 不到/v 代表/nnt 委员/nnt 都/d 在/p 会议/n 楼/n 、/w 驻地/n 通过/p 互动/v 终端/n 实时/n 了解/v 市民/n 的/ude1 建言/nz 、/w 疑问/n 。/w 
