[本报/rz 记者/nnt]/nz 王国强/nr 
治理/v [空气/n 污染/vn]/nz ，/w 是/vshi [北京/ns 市民/n]/nz 和/cc 市政府/n 共同/d 关心/v 的/ude1 大/a 问题/n ，/w 而/cc 污染/v 贡献/n 大户/n —/w —/w 煤炭/n ，/w 未来/t 有望/v 在/p 北京/ns 完成/v 从/p 能源/n 主角/nnt 变/v 配角/nnt 的/ude1 [角色/n 转换/v]/nz 。/w 2013年/t 北京市/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 显示/v ，/w 北京/ns 将/d 全面/ad 建成/v 四大/n 燃气/n 热电/n 中心/nis ，/w 全年/n 削减/v 燃煤/vn [260/m 万吨/q]/mq 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 以/p “/w 创新/vi 驱动/vn 发展/vn ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [政协/nis 联组/vn]/nt 讨论/v 会上/n ，/w 副市长/nnt 张工/nr 表示/v ，/w 北京/ns 的/ude1 “/w 煤/n 改/v 气/n ”/w 工程/n 在/p 积极/ad 推进/vi ，/w 由于/p 天然气/n 资源/n 相对/d 匮乏/vi ，/w 北京/ns 也/d 正在/d 加快/v 建设/vn 燃气/n [长/a 输/v 管线/n]/nz ，/w 此外/c ，/w 市政府/n 还/d 在/p 设想/v 春秋/n 用电/n 淡季/n ，/w 以/p 调用/v 外电/n 为主/vi ，/w 通过/p 让/v 属/v 地/ude2 电厂/nis 暂时/d 歇/v 停/vn 的/ude1 方式/n ，/w 减少/v 排污/vn 。/w 
进展/vn 
四大/n [燃煤/v 电厂/nis]/nz 完成/v 燃气/n 替代/v 
张/q 工/n 介绍/v 说/v ，/w 目前/t 北京/ns 燃煤/v 最大/gm 用户/n 就是/v [燃煤/v 电厂/nis]/nz ，/w 北京/ns [2300/m 万吨/q]/mq 的/ude1 实物/n 用煤/nz 的/ude1 年/qt 用量/n ，/w 其中/rz 约/d 有/vyou [1000/m 万吨/q]/mq 集中/v 在/p 四大/n 火电厂/nis (/w [京/b 能/v 热电/n]/nz 厂/n 、/w [高/a 井/n 电厂/nis]/nt 、/w [国/n 华/b 电厂/nis]/nt 、/w [高碑店/ns 华/b 能/v 热电厂/nis]/nt )/w 。/w 作为/p 地处/v 北方/s 的/ude1 特大型/b 城市/n ，/w 燃煤/v 火电厂/nis 需要/v 满足/vn 冬季/t 供暖/vn 的/ude1 需求/n ，/w 也/d 承担/v 着/uzhe 本市/r 电压/n 支撑/v 的/ude1 功能/n 。/w 按照/p 大气/n 治理/vn 的/ude1 相关/vn 措施/n ，/w 本市/r 四大/n 燃煤/v 火电厂/nis 已经/d 完成/v 燃气/n 替代/v 。/w 
由于/p 中国/ns 是/vshi 个/q 贫油/n 少气/nz 富/vg 煤/n 的/ude1 国家/n ，/w 燃气/n 供电/vn 能否/v 扛/v 得/ude3 住/vi 首都/n 巨大/a 的/ude1 用电/n 需求/n ，/w 也/d 是/vshi 不少/m 委员/nnt 担心/v 的/ude1 问题/n 。/w 张工/nr 说/v ，/w 本市/r 的/ude1 能源/n 调整/vn 也/d 是/vshi 多元/b 布局/n ，/w 陕/b 京/b [四/m 线/n]/mq [长/a 输/v 管道/n]/nz 工程/n 、/w 内蒙古/ns 的/ude1 大唐/nz 煤制气/nz 输送/v 京城/n 的/ude1 运气/n 工程/n ，/w 以及/cc 来自/v 东部/f 海上/s [液化/vn 天然气/n]/nz 的/ude1 管线/n 工程/n ，/w 正在/d 加快/v 建设/vn ，/w 这些/rz 工程/n ，/w 将/d 为/p 北京/ns 的/ude1 [燃气/n 供应/vn]/nz 提供/v 多向性/nz 的/ude1 保障/vn 。/w 
担忧/v 
燃煤/v 发电/vn 基础/n 地位/n 难/a 取代/v 
[煤炭/n 污染/vn]/nz 大/a ，/w 但/c 燃气/n 资源/n 总体/n 稀缺/a ，/w 有/vyou 委员/nnt 对/p 燃煤/v 发电/vn 的/ude1 基础性/n 地位/n 能否/v 被/pbei 取代/v 心/n 存/v 疑虑/n 。/w [冀北/ns 电力/n 公司/nis]/nt [副/b 总工程师/nnt]/nnt 杨彬/nr 委员/nnt 说/v ，/w 比起/v 燃气/n 发电/vn ，/w 燃煤/v 发电/vn 相对/d 稳定/an 、/w 安全/an ，/w 此外/c ，/w 一些/mq [燃煤/v 电厂/nis]/nz 投产/vi 时间/n 不/d 长/a ，/w 设备/n 尚未/d 到/v 更新换代/vl 的/ude1 时间/n ，/w 这/rzv 无形中/d 加大/v 了/ule 煤/n 改/v 气/n 的/ude1 难度/n 。/w 
“/w [石景山/ns 热电厂/nis]/nt 1995年/t 投产/vi ，/w [华/b 能/v 电厂/nis]/nt 1999年/t 投产/vi 。/w 这么/rz 多年/mq [设备/n 改造/vn]/nz 下来/vf ，/w 设备/n 使用/v 年限/n 还/d 很长/d ，/w 效益/n 也/d 很好/ad ，/w 排放/vn 也/d 能够/v 达到/v 国家/n 要求/n 。/w ”/w 杨彬/nr 介绍/v 说/v ，/w 在/p 过去/vf 这些/rz 年/qt ，/w 传统/n 燃煤/v 火电厂/nis 按照/p 国家/n 部署/vn ，/w 在/p 脱硫/nz 脱硝/nz 除尘/vn 等/udeng 方面/n 都/d 下/f 了/ule 大/a 投入/v ，/w 煤/n 改/v 气/n 却/d 意味着/v 又/d 一笔/mq 巨大/a 投入/v ，/w 电厂/nis 难免/v 有/vyou 想法/n 。/w 
此外/c ，/w 杨彬/nr 说/v ，/w 从/p 电网/n 安全/an 来讲/uls ，/w [燃煤/v 电厂/nis]/nz 至少/d 都/d 有/vyou [10/m 天/qt]/mq 以上/f 的/ude1 煤/n 储存/v ，/w 在/p 供应/v 方面/n 比/p 燃气/n 更为/d 可靠/a 。/w “/w 北京/ns 电量/n 不/d 缺/v ，/w 可以/v 减少/vn 产量/n ，/w 但/c 必须/d 有/vyou 一定/b 的/ude1 电压/n 支撑/v ，/w 因此/c [燃煤/v 电厂/nis]/nz 还是/c 有/vyou 存在/v 必要/a 的/ude1 。/w ”/w 一路/mq 分析/vn 来/vf ，/w 杨彬/nr 建议/n ，/w 对于/p 燃煤/v 火电厂/nis ，/w 应该/v 有/vyou 甄别/vn 地/ude2 对待/v ，/w 不能/v 一刀切/vn 。/w 
设想/vn 
春秋/n 淡季/n 京城/n 电厂/nis 歇/v 停/vn 
对于/p 杨彬/nr 委员/nnt 提出/v 的/ude1 问题/n ，/w 张工/nr 说/v ，/w 煤/n 改/v 气/n 的/ude1 成本/n 确实/ad 非常/d 高/a ，/w 但/c 华/b 能/v 、/w 国/n 华/b 这些/rz [燃煤/v 电厂/nis]/nz ，/w 燃煤/v 供电/vn 仍/d 会/v 被/pbei 燃气/n 供电/vn 替代/v ，/w 为了/p 保障/v 北京/ns 这个/rz 特大型/b 城市/n 的/ude1 电力/n 安全/an ，/w [燃煤/v 电厂/nis]/nz 燃煤/v 机组/n 有可能/nz 作为/p 备份/n 机组/n 被/pbei 保留/v ，/w 但/c 正常/a 发电/vn ，/w 还是/c 得/ude3 用/p [清洁/a 能源/n]/nz 。/w 
“/w 即使/c 有/vyou 天然气/n ，/w 即使/c 有/vyou 多/a 向/p 的/ude1 [燃气/n 供应/vn]/nz ，/w 即使/c 政府/nis 拿/v 得出/v 钱/n 来/vf 补贴/n ，/w 天然气/n 的/ude1 燃烧/vn 也/d 会/v 排放/vn 氮氧化物/n ，/w 而/cc 氮氧化物/n 可能/v 是/vshi 北京/ns 下/f 一步/mq 的/ude1 治理/vn 重点/n 。/w ”/w 张工/nr 坦言/v ，/w 在/p 煤/n 改/v 气/n 方面/n ，/w 市政府/n 想/v 得/ude3 更多/ad 。/w 前/f 不久/d 和/cc [国家/n 电网/n]/nz 负责人/nnt 讨论/v 时/ng ，/w 他/rr 曾/d 做出/v 这样/rzv 的/ude1 设想/vn ，/w 那/rzv 就是/v 在/p 春季/t 和/cc 秋季/t 这/rzv 两个/mq 用电量/n 相对/d 较少/ad 的/ude1 季节/n ，/w 让/v 北京/ns 的/ude1 属/v 地/ude2 电厂/nis 部分/n 暂停/v 运营/vn ，/w 从/p 外埠/n 调用/v 一部分/m 电量/n ，/w 这样/rzv 将/d 减少/v 发电/vn 的/ude1 污染/vn 排放/vn 。/w 
“/w 春秋/n 季/ng 基本/a 是/vshi [八/m 九百万/m 千瓦/q]/mq 的/ude1 [用电/n 负荷/n]/nz ，/w 属/v 地/ude2 电厂/nis 除了/p 维持/v 电压/n 的/ude1 [一/d 两个/mq]/mq 电厂/nis 正常/a 运营/vn 以外/f ，/w 其他/rzv 全部/m 停掉/nz 。/w ”/w 张工/nr 说/v ，/w 目前/t 外电/n 进京/vi 的/ude1 网络/n 已经/d 形成/v ，/w 可以/v 保证/vn 分担/v [三/m 四/m 百万/m 千瓦/q]/mq 的/ude1 电量/n ，/w 这/rzv 对/p [首都/n 电力/n 会/v]/nt 是/vshi 强劲/a 的/ude1 补充/vn 。/w 
不过/c ，/w 由于/p 春秋/n 两季/n 正是/v 电厂/nis 检修/v 高峰期/n ，/w 而/cc 由于/p 建设/vn 尚/d 不/d 完善/v ，/w 内蒙古/ns 热电/n 传输/vn 也/d 出现/v 过/uguo “/w 窝电/nz ”/w 传/v 不/d 出去/vf 的/ude1 情况/n ，/w 对于/p 春秋/n 以外/f 电/n 为主/vi 这种/r 设想/vn ，/w 杨彬/nr 委员/nnt 觉得/v 可行/a ，/w 也/d 在/p 讨论/v 中/f 表达/v 了/ule [冀北/ns 电力/n 公司/nis 会/v]/nt 尽力/d 保障/vn 的/ude1 决心/n ，/w 但/c 他/rr 希望/v 在/p 具体/a 操作/v 过程/n 中/f 能/v 结合/vn 国家/n 规划/n 全盘/d 考虑/v 。/w 
