人民网/nz 北京/ns 1月18日/t 电/n 《/w [作家/nnt 文摘/n]/nz 》/w 2013/m 年度/n 十大/mq 影响力/n 图书/n 近日/t 在/p 京/b 揭晓/vi ：/w 《/w 邓小平/nr 时代/n 》/w （/w [/w 美/b ]/w 傅高义/nr 冯克利/nr 译/v ）/w 、/w 《/w 习仲勋/nr 传/v 》/w （/w 《/w 习仲勋/nr 传/v 》/w 编委会/nis ）/w 、/w 《/w 毛泽东/nr 正值/v 神州/n 有/vyou 事/n 时/ng 》/w （/w 顾保孜/nr ）/w 、/w 《/w 落泪/vi 是/vshi 金/b  十五/m [周年/q 纪念/v]/nz 版/n 》/w （/w 何建明/nr ）/w 、/w 《/w 费正清/nr 中国/ns 回忆录/n 》/w （/w 费正清/nr ）/w 、/w 《/w [陈独秀/nr 全传/n]/nz 》/w （/w 唐宝林/nr ）/w 、/w 《/w 父亲/n 的/ude1 雪山/n 母亲/n 的/ude1 草地/n 》/w （/w 贺捷生/nr ）/w 、/w 《/w 故国/n 人民/n 有所/v 思/vn 》/w （/w 陈徒手/nr ）/w 、/w 《/w 古拉格/nrf ：/w 一部/mq 历史/n 》/w （/w [/w 美/b ]/w 安妮·阿普尔鲍姆/nrf ）/w 等/udeng [10/m 本/rz]/mq 图书/n 获/v 此/rzs 殊荣/n 。/w 
此次/rz 评选/v 评审团/n 阵容/n 强大/a ：/w [中国/ns 作家/nnt 协会/nis]/nt 副主席/nnt 何建明/nr ，/w 贺龙/nr 之/uzhi 女/b 、/w 著名/a 作家/nnt 贺捷生/nr ，/w [人民/n 文学/n 出版社/nis]/nt 社长/nnt 管士光/nz ，/w [三/m 联/vg 书店/nis]/nt 总编辑/nnt 李昕/nr ，/w 著名/a 诗人/nnt 汪国真/nr ，/w [文学/n 评论家/nnt]/nnd 孙郁/nr ，/w 万里/mq 之/uzhi 子/ng 、/w [传记/n 文学/n]/nz 作家/nnt 万伯翱/nr ，/w 祖光/nz 、/w 新凤霞/nz 之/uzhi 子/ng 、/w 作家/nnt 吴欢/nr 等/udeng [百/m 位/q]/mq [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 担任/v 评审团/n 。/w 
《/w [作家/nnt 文摘/n]/nz 》/w 总编辑/nnt 张亚丽/nr 介绍/v ，/w 此次/rz 评选/v 原则/n 定为/v “/w 透明/a 、/w 真诚/a 、/w 简朴/a 、/w 愉快/a ”/w ；/w 评选/v 范围/n 限定/v 于/p 更/d 契合/v 《/w [作家/nnt 文摘/n]/nz 》/w 定位/vn 的/ude1 非/b 虚构/vn 类/q 作品/n ，/w 重点/n 关注/v 文史/n 、/w 纪实/n 类/q 作品/n ，/w 要求/n 上/f 榜/n 图书/n 应/v 致力于/v 还原/vi [历史/n 真相/n]/nz 、/w 反思/v 社会/n 现实/n ，/w 具有/v 深厚/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 品格/n 和/cc 独创/v 品质/n ；/w 评选/v 过程/n 现场/s 投票/vi ，/w 现场/s 开奖/nz ，/w 唱票/vi 环节/n 请/v 媒体/n 监督/vn ，/w 并/cc 拍摄/v 记录/vn 。/w 
会议/n 在/p 正式/ad 投票/vi 前/f 设置/v 了/ule “/w 自由/a 论坛/n ”/w 环节/n ，/w 鼓励/v 嘉宾/n 踊跃/ad 发言/vi ，/w 阐述/v 投票/vn 理由/n 。/w 雷达/n 、/w 胡守文/nr 、/w 艾克拜尔·米吉提/nrf 、/w 张鸣/nr 、/w 管士光/nz 、/w 章立凡/nr 、/w 李昕/nr 、/w 薛庆超/nr 、/w 杨天石/nr 、/w 雷颐/nr 等/udeng 嘉宾/n 都/d 进行/vn 了/ule 精彩/a 的/ude1 发言/vn 。/w 他们/rr 或/c 分析/vn 一年/mq 来/vf 非/b 虚构/vn 类/q 作品/n 的/ude1 现状/n 与/cc 特性/n ，/w 或/c 为/p 推荐/v [优秀/a 作品/n]/nz “/w 拉票/nz ”/w 。/w 
此前/t ，/w 《/w [作家/nnt 文摘/n]/nz 》/w 进行/vn 了/ule 读者/n 推荐/v 、/w 投票/vi ，/w 并/cc 征集/vn 了/ule 部分/n [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 和/cc 媒体人/nnd 、/w 出版人/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 选出/v 了/ule [40/m 本/rz]/mq 入围/v 书目/n 。/w 为/p 免/v [遗珠/nz 之/uzhi 憾/ag]/nz ，/w 鼓励/v 嘉宾/n 现场/s 补充/v 书/n 单/b 。/w 票选/v 及/cc 唱票/vi 过程/n 在/p 全体/n 评委/nnt 团/n 以及/cc 媒体/n 的/ude1 严密/a 监督/vn 下/f 紧张/a 的/ude1 进行/vn ，/w 现场/s 气氛/n 十分/d 热烈/a 。/w 大家/rr 普遍/ad 认可/vn 这种/r 评选/v 方式/n ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 对/p 一种/mq 健康/a 透明/a 的/ude1 图书/n 评选/v 机制/n 的/ude1 有益/a 尝试/v ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 一场/mq 高层次/n 、/w 开放/v 自由/a 的/ude1 读书/vn 分享/v 会/v ，/w 为/p 当下/d 的/ude1 书业/nz 带来/v 一股/mq 清新/a 纯粹/b 的/ude1 阅读/vn 之/uzhi 风/n 。/w 
据悉/v ，/w 《/w [作家/nnt 文摘/n]/nz 》/w 是/vshi 一份/mq 畅销/v [20/m 余年/q]/mq 的/ude1 综合性/n 文化/n 类/q 报纸/n ，/w 以/p 文史/n 为重/vi ，/w 兼顾/v 时政/n ，/w 拥有/v 一大批/mq 对/p [历史/n 真相/n]/nz 、/w 社会/n 热点/n 、/w 文化/n 含量/n 有着/v 较高/ad 诉求/v 的/ude1 成熟/a 高端/nz 的/ude1 读者/n 群体/n ，/w 影响力/n 遍布/v [社会/n 各界/rz]/nz 。/w （/w 马雪雯/nr ）/w 
根据/p 票选/v 结果/n ，/w 以下/f [10/m 部/q]/mq 作品/n 荣膺/v “/w 《/w [作家/nnt 文摘/n]/nz 》/w 2013/m 年度/n 十大/mq 影响力/n 图书/n ”/w 称号/n ：/w 
《/w 邓小平/nr 时代/n 》/w [/w 美/b ]/w 傅高义/nr 冯克利/nr 译/v 生活/vn  读书/vi  [新知/n 三/m 联/vg 书店/nis]/nt 
《/w [陈独秀/nr 全传/n]/nz 》/w 唐宝林/nr [社会科学/n 文献/n 出版社/nis]/nt 
《/w 毛泽东/nr 正值/v 神州/n 有/vyou 事/n 时/ng 》/w 顾保孜/nr [人民/n 文学/n 出版社/nis]/nt 
《/w 父亲/n 的/ude1 雪山/n 母亲/n 的/ude1 草地/n 》/w 贺捷生/nr [解放军/nnd 文艺/n 出版社/nis]/nt 
《/w 习仲勋/nr 传/v 》/w 《/w 习仲勋/nr 传/v 》/w 编委会/nis 编著/v [中央/n 文献/n 出版社/nis]/nt 
《/w 故国/n 人民/n 有所/v 思/vn 》/w 陈徒手/nr 生活/vn  读书/vi  [新知/n 三/m 联/vg 书店/nis]/nt 
《/w 落泪/vi 是/vshi 金/b  十五/m [周年/q 纪念/v]/nz 版/n 》/w 何建明/nr [中国/ns 青年/n 出版社/nis]/nt 
《/w 费正清/nr 中国/ns 回忆录/n 》/w 费正清/nr [中/f 信/n 出版社/nis]/nt 
《/w 古拉格/nrf ：/w 一部/mq 历史/n 》/w [/w 美/b ]/w 安妮·阿普尔鲍姆/nrf 戴大洪/nr 译/v [新星/n 出版社/nis]/nt 
《/w 王鼎钧/nr 回忆录/n 四部曲/nz 》/w 王鼎钧/nr 生活/vn  读书/vi  [新知/n 三/m 联/vg 书店/nis]/nt 
