人民网/nz 北京/ns 1月18日/t 电/n （/w 陈苑/nr ）/w [今天/t 上午/t]/nz 10时/t ，/w 大型/b 跨媒体/nz 行动/vn “/w 长城/nz 印/b  中国/ns 梦/n ”/w 系列/n [主题/n 活动/vn]/nz [启动/v 仪式/n]/nz 在/p 京/b 举办/v 。/w 致公党/nt 中央/n 副主席/nnt 、/w [十二/m 届/q]/mq 全国人大常委会/nt 委员/nnt 、/w [全国人大/nto 教育/vn 科学/n 委员会/nis]/nt [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 严以新/nr ，/w [中国/ns 长城/nz 学会/v]/nt 副会长/nnt 陈昊苏/nr ，/w [中央/n 电视台/nis]/nt 副/b 台长/nnt 、/w [中央/n 新影/nz 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 兼/v 总裁/nnt 高峰/n 等/udeng 出席/v 了/ule 本次/r 活动/vn 。/w 
2014年/t ，/w 恰逢/v 邓小平/nr 、/w 习仲勋/nr 为/p 长城/nz 题词/n “/w 爱/v 我/rr 中华/nz 、/w 修/v 我/rr 长城/nz ”/w [三十/m 周年/q]/mq ，/w 为了/p 让/v 更多/ad 人/n 了解/v 长城/nz ，/w 保护/v 长城/nz ，/w “/w 长城/nz 印/b  中国/ns 梦/n ”/w 系列/n [主题/n 活动/vn]/nz 联合/vd 多家/mq 媒体/n ，/w 将/d 通过/p 书画/n 、/w 摄影/vn 、/w 低空/s 航拍/nz 、/w 微电影/nz 等/udeng 各种/rz 载体/n 和/cc 传播/v 手段/n 来/vf 向/p 世界/n 展示/v 千姿百态/n 的/ude1 长城/nz 文明/n 。/w 
活动/v 专题/n ：/w 
“/w 长城/nz 印/b  中国/ns 梦/n ”/w 全国/n [美术/n 作品/n]/nz 展/vg 
