众所周知/vl ，/w 党/n 的/ude1 建设/vn 是/vshi 中国共产党/nt 在/p 民主革命/n 时期/n 战胜/v 敌人/n 的/ude1 [三/m 大/a 法宝/n]/nz 之一/rz 。/w 如今/t 在/p 长期/d 执政/vi 的/ude1 [历史/n 条件/n 下/f]/nz ，/w 建设/vn 什么样/ryv 的/ude1 党/n 、/w 怎样/ryv 建设/v 党/n 是/vshi 一个/mq 重大/a [现实/n 问题/n]/nz ，/w 甚至/d 已/d [直接/ad 关系/n]/nz 到/v [党/n 和/cc 国家/n]/nz 的/ude1 前途/n 命运/n 。/w 形势/n 的/ude1 发展/vn 、/w 事业/n 的/ude1 开拓/vn 、/w 人民/n 的/ude1 期待/vn ，/w 都/d 要求/n 我们/rr 以/p 改革/v [创新/vi 精神/n]/nz 全面/ad 推进/vi 党/n 的/ude1 建设/vn 这/rzv 一/m 新的/a [伟大/a 工程/n]/nz 。/w 
党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 以来/f ，/w 习近平/nr 同志/n 高度/d 重视/v 党/n 的/ude1 建设/vn ，/w 提出/v 了/ule 一系列/b 新思想/nz 新/a 观点/n 新/a 要求/n ，/w 进一步/d 丰富/a 了/ule 马克思主义/n 建党/vi 学说/n ，/w 为/p 全面/ad 提高/v 党/n 的/ude1 建设/vn 科学化/v 水平/n 提供/v 了/ule 新的/a [理论/n 指导/vn]/nz 。/w 
因此/c ，/w 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 的/ude1 出版/vn 恰逢/v 其/rz 时/ng 。/w 既/c 为/p 马克思主义/n 党建/n 理论/n 宝库/n 增添/v 新的/a 理论/n 要素/n ，/w 又/d 为/p 学习/v 贯彻/vn 落实/v 习近平/nr 同志/n 关于/p 党/n 的/ude1 建设/vn 重要/a 论述/vn 提供/v 重要/a 借鉴/v 。/w 作为/p 上/f 一届/mq 中央/n 领导/n 集体/n 重要/a 成员/nnt ，/w 贺国强/nr 曾/d 长期/d 从事/vi 大量/m 的/ude1 党建/n 工作/vn ，/w 在/p 思想/n 建设/vn 、/w 组织/n 建设/vn 、/w 作风/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 都/d 具有/v 较为/d 丰富/a 的/ude1 经验/n 。/w 如今/t 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 将/d 这些/rz 经验/n 上升/vi 到/v 理论/n 高度/d ，/w 对/p 加强/v 和/cc 改进/v 党/n 的/ude1 建设/vn 特别/d 是/vshi 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz [纪检/n 监察/vn]/nz 工作/vn 和/cc 组织/n 工作/vn 做/v 了/ule 深入/ad 思考/vn ，/w 当然/d 能/v 使得/vi 马克思主义/n 党建/n 思想/n 理论/n 宝库/n 大/a 为/p 丰富/a 。/w 这/rzv 对于/p 深入/ad 学习/v 贯彻/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 学习/v 贯彻/vn 落实/v 习近平/nr 同志/n 关于/p 党/n 的/ude1 建设/vn 重要/a 论述/vn ，/w 推进/vi 党/n 的/ude1 建设/vn 新的/a [伟大/a 工程/n]/nz 也/d 都/d 具有/v 重要/a 借鉴/v 意义/n 。/w 
出版/v 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w ，/w 还/d 有助于/v 开拓/vn 推进/vi [马克思主义/n 中国/ns 化/v]/nz 新境界/nz 。/w 从/p 某种/rz 角度/n 上/f 来看/u ，/w [马克思主义/n 中国/ns 化/v]/nz 就是/v 一个/mq 理论/n 创新/vi 的/ude1 过程/n 。/w 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w ，/w 收录/v 有/vyou 贺国强/nr 在/p 不同/a 时期/n 的/ude1 报告/n 、/w 讲话/n 、/w 谈话/vn 、/w 文章/n ，/w 而/cc 这些/rz 都/d 是/vshi 中国共产党/nt 人/n 将/d [马克思主义/n 中国/ns 化/v]/nz 的/ude1 成果/n 之一/rz ，/w 有利于/v 推动/vn 理论/n 创新/vi ，/w 为/p 用/p 中国/ns 化/v 的/ude1 [马克思主义/n 理论/n]/nz 进一步/d 武装/n 全党/n 而/cc 服务/vn 。/w 
《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 的/ude1 发布/vn ，/w 还/d 将/d 有助于/v 我们/rr 运用/v [马克思主义/n 中国/ns 化/v]/nz 的/ude1 最新/a 成果/n 指导/vn 新的/a 实践/vn 。/w 实践/vn 是/vshi 理论/n 的/ude1 出发/vn 和/cc 归宿/n ，/w 这/rzv 堪称/v [马克思主义/n 理论/n]/nz 最为/d 宝贵/a 的/ude1 品格/n 。/w 随着/p [经济/n 社会/n]/nz 不断/d 发展/vn ，/w 党建/n 工作/vn 也/d 面临/v 许多/mq 新问题/nz ，/w 如/v 领导班子/n 和/cc [干部/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn 、/w [人才/n 队伍/n]/nz 建设/vn 、/w 扩大/v [党内/s 民主/a]/nz 、/w 推进/vi 组织/n [制度/n 创新/vi]/nz 等/udeng ，/w 这些/rz 都/d 能/v 在/p 文集/n 中/f 找到/v 借鉴/vn ，/w 体现/v 出/vf 理论/n 的/ude1 指导作用/v 。/w 
《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 的/ude1 出版/vn ，/w 对于/p 在/p 新的/a [历史/n 条件/n 下/f]/nz 更好/d 地/ude2 实现/v 党/n 的/ude1 建设/vn 科学化/vn ，/w 进一步/d 提高/v 党/n 的/ude1 [执政/vi 能力/n]/nz 和/cc 保持/v 党/n 的/ude1 先进性/n 、/w 纯洁性/n ，/w 也/d 具有/v 着/uzhe [重要/a 意义/n]/nz 。/w 总而言之/c ，/w 以/p 《/w 贺国强/nr 党建/n 工作/vn 文集/n 》/w 发布/v 为/p 契机/n ，/w 我们/rr 站/vi 在/p 新的/a 历史/n 起点/n 上/f ，/w 面对/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 [历史/n 使命/n]/nz ，/w 只要/c 继续/v 坚定不移/vl 地/ude2 坚持/v 中国共产党/nt 的/ude1 领导/n ，/w 坚持/v 走/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 道路/n]/nz ，/w 继续/v 解放思想/vl ，/w 坚持/v 改革开放/v ，/w 全面/ad 加强/v 党/n 的/ude1 建设/vn ，/w 就/d 必将/d 在/p [神州/n 大地/n]/ns 上/f 创造/v 出/vf 新的/a 辉煌/a ，/w 对此/d 不妨/d 拭目以待/vl 。/w 
