[2/m PM/x]/mq 佑/ng 荣/ag 与/cc 演员/nnt 朴世英/nr 加入/v 了/ule 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 4/m 》/w 
人民网/nz 1月2日/t 讯/ng 据/p 韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 消息/n ，/w 今日/t [2/m PM/x]/mq 成员/nnt 佑/ng 荣/ag 与/cc 朴世英/nr 在/p 首尔/ns 江南/nz 附近/f 首次/m 参加/v MBC/x 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 4/m 》/w 的/ude1 拍摄/vn 。/w 朴世英/nr 的/ude1 经纪公司/nis 表示/v ，/w 今天/t 第一次/mq 进行/vn 拍摄/v ，/w 完全/ad 不/d 知道/v 对象/n 是/vshi 谁/ry ，/w 拍摄/v 是/vshi 秘密/n 进行/vn 的/ude1 ，/w 也/d 请/v 大家/rr 多多/d 关注/v 。/w 
现在/t 出演/v 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 4/m 》/w 的/ude1 情侣/n 有/vyou 泰民/nrf 和/cc 娜/x 恩/ng 、/w 李素妍/nr 和/cc 润/v 翰/ng 以及/cc 郑俊英/nr 和/cc 郑柔美/nr [三/m 对/p]/mq 情侣/n ，/w 据/p 了解/v ，/w SHINee/x 泰民/nrf 与/cc A/x -/w pink/x 娜/x 恩/ng “/w 夫妇/n ”/w 正在/d 与/cc 节目组/n 商议/v 退出/vn 节目/n 的/ude1 时间/n ，/w 因此/c 佑/ng 荣/ag 和/cc 朴世英/nr 新/a 加入/v 了/ule 节目/n 。/w 节目/n 《/w 我们/rr 结婚/vi 了/ule 4/m 》/w 于/p 韩国/nsf 时间/n 每周/r 六/m 下午/t [5/m 点/qt]/mq 播出/v 。/w 
