2013年12月26日/t ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 出尔反尔/vl ，/w 一意孤行/vl ，/w 悍然/d 冒天下之大不韪/n ，/w 诡称/nz 以/p 所谓/v “/w 个人/n 名义/n ”/w [大/a 模/ng 尸/ng 样/ng]/nz 地/ude2 参拜/v 供奉/v 有/vyou [14/m 名/q]/mq 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 牌位/n 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 此举/rzv 引起/v 中国/ns 和/cc 其他/rzv 饱受/v 其/rz 侵略/vn 伤害/vn 的/ude1 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 严厉/a 谴责/v 和/cc [严正/a 交涉/v]/nz ，/w 同时/c 招来/v [国际/n 舆论/n]/nz 一片/mq 哗然/z ，/w 甚至/d 连/ulian 明/ag 里/f 暗里/nz 为/p 其/rz 撑腰/vi 打气/vi 的/ude1 美国/nsf 盟友/n 也/d 表示/v 遗憾/a 和/cc 失望/a 。/w 我们/rr 身居/v 海外/s 的/ude1 [华人/n 华侨/n]/nz 无不/d 对此/d 表示/v 极度/d 的/ude1 愤慨/an 和/cc 强烈/a 的/ude1 谴责/vn 。/w 而/cc 新年伊始/bl ，/w 安倍晋三/nrj 又/d 在/p 2014年/t 元旦/t 发表/v 了/ule 所谓/v 的/ude1 新年/t 感言/n ，/w 狂/dg 称/v 夺回/v 强大/a 日本/ns 的/ude1 战斗/vn 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz 。/w 他/rr 还/d 谈及/v 上月/t 才/d 启动/v 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 会议/n ，/w 声称/v 日本/ns 将/d 对/p [世界/n 和平/n]/nz 与/cc 稳定/an ，/w 发挥/v 超出/v 以往/t 的/ude1 [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 这些/rz 狂言/n 完全/ad 和/cc 当年/t 日本/ns 声称/v 要/v 建立/vn “/w [大/a 东亚/ns 共/d 荣/ag 圈/qv]/nz ”/w 是/vshi 如出一辙/vl ，/w 都/d 是/vshi 以/p 冠冕堂皇/al 之/uzhi 名义/n 为/p 其/rz [侵略/vn 扩张/vn]/nz 鸣锣开道/vl 。/w 这/rzv 一/m 勾当/n 再一次/mq 充分/ad 暴露/v 了/ule [日本/ns 军国主义/n]/nz 者/k 磨刀霍霍/vl 的/ude1 [狰狞/a 面目/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 世界/n 上/f 所有/b [爱好/n 和平/n]/nz 正义/n 的/ude1 人们/n 决/vg 不能容忍/v 的/ude1 。/w 
日本人/nz 自称/v “/w [大/a 和/cc 民族/n]/nz ”/w ，/w 然/rz 历来/d 崇尚/v 武士道/n ，/w 怀抱/n 侵略/vn 、/w 扩张/vn 和/cc 征服/v 他国/rzs 的/ude1 野心/n ，/w 不断/d 进行/vn 杀伐/nz 争夺/v 。/w 此/rzs 等/udeng 民族/n 与/cc “/w 和/cc ”/w 字/n 何/ry 曾/d 沾边/vi ！/w 讫/n 近代/t ，/w [日本/ns 明治维新/nz]/nz 后/f ，/w 国力/n 强盛/a 却/d 非/b 为/p 善类/nz ，/w 而是/c 务求/v 扩军/vn ，/w 侵略/vn 和/cc 掠夺/v 他国/rzs 。/w 作为/p 二战/n 战败国/n ，/w 日本/ns 还/d 煞费苦心/vl 地/ude2 做出/v “/w [爱好/n 和平/n]/nz ，/w 永远/d 放弃/v 战争/n ”/w 的/ude1 姿态/n ，/w 把/pba 广岛/ns 长崎/ns 原子弹/n 爆炸/vn 后/f 的/ude1 部分/n 遗物/n 和/cc 惨不忍睹/al 图片/n 作为/p 国礼/nz 赠送/v 给/p [联合国/nt 总部/nis]/nt 作/v 陈列/vn 纪念/v 。/w 这些/rz 不过/c 是/vshi 欺世盗名/vl 之/uzhi 举/v ！/w 
这里/rzs 不妨/d 简要/ad 回顾/v 一下/mq 日本/ns 从/p [十九/m 世纪/n]/nz 下/f [半/m 叶/ng]/mq 起/vf 的/ude1 侵华/vn 史实/n 。/w 1874年5月/t ，/w 日本/ns 出兵/v [数千/m 人/n]/mq 入侵/v 我国/n 台湾/ns ，/w 残酷/a 杀戮/v 高山族/nz 同胞/n 。/w 1879年/t 强行/d 吞并/v 琉球国/nz 并/cc 更名/vi 冲绳县/nsf 。/w 尔后/c 日本/ns 变本加厉/dl 地/ude2 和/cc [满清/t 帝国/n]/nz 和/cc 俄国/ns 等/udeng 交战/vi 。/w 由于/p 清军/n 腐败/an ，/w 节/q 节/q 败阵/vi ，/w 日本/ns 进一步/d 觊觎/v 中华/nz 利益/n ，/w 1895/m 和/cc 1901年/t 分别/d 以/p 武力/n 强迫/v 满清/t 政府/nis 签订/v 丧权辱国/vl 的/ude1 《/w 马关条约/nz 》/w 和/cc 《/w [辛丑/t 条约/n]/nz 》/w ，/w 掠夺/v 中国/ns 数/n 亿两/m 白银/n 。/w 1915年/t 又/d 以/p 最后通牒/n 方式/n ，/w 逼迫/v 民国/n 总统/nnt 袁世凯/nr 签订/v 《/w [二十/m 一条/mq]/mq 》/w 。/w 1931年/t 日本/ns 在/p 沈阳/ns 制造/vn “/w 九/m ?/w 一八/m 事变/n ”/w ，/w 强占/v 我/rr [东北/ns 三省/nz]/nz ，/w 使/v 我/rr 三千多万名/m 同胞/n 沦为/v 日军/n 铁蹄/n 下/f 的/ude1 奴隶/nnd 。/w 1935年/t ，/w 日本/ns 成立/vi 731/m 细菌/n 部队/nis ，/w 用/p 中国人/n 进行/vn 鼠疫/n 、/w 霍乱/nhd 、/w 梅毒/nhd 等/udeng 细菌/n 以及/cc 毒气/n 、/w 枪弹/n 等/udeng 的/ude1 活体/nz 试验/vn ，/w 并/cc 大量/m 制造/v 鼠/ng 疲/a 、/w 霍乱/nhd 等/udeng 各种/rz 细菌/n ，/w 用/p 飞机/n 撒播/v 在/p 中国/ns 各地/rzs ，/w 残害/v [中国/ns 人民/n]/nz 。/w 1935年/t 日军/n 制造/vn “/w 七/m ?/w [七/m 卢沟桥/ns 事变/n]/nz ”/w ，/w 开始/v 全面/ad 侵华/vn 。/w 8月/t ，/w 日军/n [大举/d 进攻/vn]/nz 上海/ns 。/w 12月13日/t ，/w 日军/n 攻下/vf 当时/t 中国/ns 的/ude1 首都/n 南京/ns ，/w 进行/vn 惨绝人寰/vl 的/ude1 大屠杀/n ，/w 在/p [6/m 周/qt]/mq 内/f 烧/vi 杀/v 淫掠/nz ，/w 杀死/v 30多万/m 手无寸铁/vl 的/ude1 中国人/n ，/w 烧毁/v 南京/ns 三分之一/m 的/ude1 房屋/n 。/w 日本/ns 侵华/vn 期间/f ，/w 到处/d 疯狂/a 血腥/z 烧/vi 杀/v 抢掠/v ，/w 无数/m [中华/nz 儿女/n]/nz 被/pbei 其/rz 残暴/a 蹂躏/vn 和/cc 杀害/v ，/w 多少/ry 人/n 家破人亡/al 、/w 多少/ry 人/n 沦落/v 他乡/rzs 、/w 多少/ry 人/n 饱受/v 苦难/n 。/w [日本/ns 侵略者/n]/nz 的/ude1 暴行/n 真是/d 罄竹难书/vl 。/w 据/p 报道/v ，/w 从/p [1937/m -/w 1945/m 年/qt]/mq 8月15日/t 的/ude1 8年中/t ，/w 除/p 康/ag 、/w 藏/v 、/w 疆/b 、/w 陕/b 、/w 甘/ag 、/w 宁/ag 、/w 青/a 、/w 川/b 外/f ，/w 中国/ns 其它/rz 省份/n 皆/d 遭/v 日军/n 铁蹄/n 蹂躏/vn ，/w [伤亡/vn 人数/n]/nz 达/v 3500多万/m ，/w 直接/ad 和/cc 间接/b [财产/n 损失/n]/nz 共/d 达/v [5620/m 多/a 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
但是/c 在/p 来势汹汹/vl 的/ude1 日寇/n 面前/f ，/w [中国/ns 人民/n]/nz 绝不/d 甘心/v 当/p 亡国奴/n ，/w 并/cc 没有/v 被/pbei 吓倒/v ，/w 而是/c 在/p 极其/d 艰苦/a 的/ude1 条件/n 下/f ，/w [国共/n 合作/vn]/nz ，/w [军民/n 团结/v]/nz ，/w 同仇敌忾/nz ，/w 浴血/vd 抗敌/vn ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 血肉/n 筑成/v 新的/a 长城/nz ，/w 经过/p 八年/t 艰苦卓绝/bl 的/ude1 奋斗/vn ，/w 终于/d 将/d 不可一世/vl 的/ude1 [日本/ns 侵略者/n]/nz 打败/v 并/cc 赶回/v 老家/n 去/vf 。/w 而/cc 日本/ns 人们/n 自己/rr 也/d 饱尝/v 侵略战争/nz 的/ude1 苦果/n ，/w 几乎/d 到达/v 国破家亡/al 彻底/ad 崩溃/vi 的/ude1 边缘/n 。/w 二战/n 结束/v 后/f ，/w 那些/rz 发动/v 战争/n 的/ude1 [元凶/n 首恶/n]/nz 受到/v 了/ule 历史/n 公正/a 的/ude1 裁判/nnt 。/w 战胜国/n 分别/d 在/p 纽伦堡/ns 和/cc 东京/nsf 成立/vi [国际/n 军事法庭/n]/nz 分别/d 对/p 罪大恶极/vl 的/ude1 战犯/n 如/v 戈林/nrf 、/w 东条英机/nrj 等/udeng 进行/vn 了/ule 历史性/n 审判/vn 。/w [东京/nsf 审判/vn]/nz 的/ude1 结果/n ，/w 东条英机/nrj 等/udeng [十几/m 名/q]/mq [甲级/b 战犯/n]/nz 领赏/v 了/ule 绞刑/n ，/w 其他/rzv 帮凶/n 也/d 都/d 受到/v 了/ule 应有/v 的/ude1 惩罚/vn ，/w 这些/rz 沾满/v 中国/ns 及/cc 亚洲/ns 邻国/n 人民/n 鲜血/n 的/ude1 刽子手/nnd 被/pbei 永远/d 钉/v 在/p 了/ule 历史/n 的/ude1 耻辱柱/nz 上/f 。/w 
战后/t 数十年/mq 来/vf ，/w 日本/ns 极少数/mq 右翼/nis 分子/n 政客/nnd 一直/d 在/p 为/p 军国主义/n 招魂/vi ，/w 现在/t 极/d 个别/a 顽固/a 分子/n 更/d 明目张胆/n 地/ude2 为/p 自己/rr 捞/v 政治/n 资本/n ，/w 妄图/v 打着/v [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 幌子/n 为/p 推翻/v 永远/d 放弃/v 侵略/vn 的/ude1 战后/t [日本/ns 宪法/n]/nz 造势/v ，/w 这些/rz 勾当/n 纯属/v 鼠目寸光/vl 、/w 不/d 计/vi 后果/n 之下/f 下策/n 。/w 日本/ns 政客/nnd 不/d 去/vf 反省/v 这段/r 给/p 中/f 日/b 两国/mq 和/cc 亚洲/ns 邻国/n 人民/n 带来/v 深重/a 灾难/n 的/ude1 历史/n ，/w ，/w 反而/d 高调/n 拜鬼/nz 招魂/vi ，/w 以/p 扭曲/vi 的/ude1 心态/n 妄图/v 复活/vn 军国主义/n ，/w 这/rzv 简直/d 是/vshi 白日做梦/vl 。/w 当今/t 中国/ns 国力/n 远胜/nz 昔日/t ，/w [中国/ns 人民/n]/nz [保卫/v 祖国/n]/nz [领土/n 完整/a]/nz 的/ude1 决心/n 丝毫/a 不会/v 动摇/vn 。/w 我们/rr 身/ng 在/p 新西兰/nsf 的/ude1 各界/rz 华侨/n 将/d 坚决/ad 站/vi 在/p [中国/ns 人民/n]/nz 一边/d ，/w 坚决/ad 维护/v 中国/ns [领土/n 主权/n]/nz 的/ude1 完整/a 。/w 我们/rr 正告/v 安倍晋三/nrj 之/uzhi 流/v 的/ude1 政客/nnd ，/w 不要/d 再/d 去/vf 追随/v 那些/rz 军国主义者/nz 的/ude1 阴魂/n ，/w 结果/n 必会/nz 弄得/d 自己/rr 阴魂/n 附体/n ，/w 人/n 不/d 人/n 鬼/n 不/d 鬼/n ，/w 休想/v 再/d 操/v 起/vf 那/rzv 腐朽/a 不堪/v [血迹/n 斑斑/z]/nz 的/ude1 武士刀/nr ，/w 不自量力/nz 地/ude2 硬碰/nz 中华民族/n 这/rzv 座/q 现代化/vn 的/ude1 钢铁长城/n ，/w 其/rz 后果/n 一定/b 是/vshi 飞/vi 蝇/ng 扑火/v 自取灭亡/nz ！/w 中华民族/n 历来/d 都/d 热爱/v 和平/n 、/w 友善/a 待/vi 的/ude1 民族/n ，/w 但是/c 和善/a 并非/v 软弱/a 好/a 欺/vg ！/w 历史/n 足以/d 证明/v ，/w 凡/d 丧心病狂/al 胆大妄为/vl 侵犯/v 我/rr 中华/nz 者/k ，/w 都/d 必然/d 落得/v 搬/v 起/vf 石头/n 砸/v 自己/rr 脚/n 的/ude1 惨败/vn 。/w 日本/ns 一小撮/mq 极右/b 政客/nnd 须知/n ，/w 拜鬼/nz 多/a 则/d 阴气/nz 重/a ，/w 阴气/nz 重/a 则/d 阳气/n 丧/vg ，/w 阳气/n 丧/vg 者/k 则/d 非/b 作祟/vi 及/cc 遭殃/vi 也/d ，/w 彼/rz 早/a 被/pbei 送/v 上/f 断头台/n 的/ude1 [甲级/b 战犯/n]/nz 们/k 恐/vg 要/v 速速/nz 招/v 其/rz 入/v 夥/nz 去/vf 矣/y 。/w 上帝/n 欲/d 使/v 其/rz 灭亡/vi ，/w 必/d 先/d 使/v 其/rz 疯狂/a 。/w 日本/ns 极右/b 分子/n 政客/nnd 胆敢/v [以/p 卵/n 击/vg 石/ng]/nz ，/w 挑起/v 事端/n ，/w 必定/d 落得/v 个/q “/w 新/a 鬼/n 含冤/vi 旧/a 鬼哭/nz ，/w 他/rr 生/v 未卜/nz 此生/r 休/v ！/w ”/w 的/ude1 可悲/a 下场/n 。/w 世人/n 正/d 拭目以待/vl ，/w 看/v 这些/rz 疯狂/a 的/ude1 跳梁小丑/nz 如何/ryv 收场/vi 。/w （/w 新西兰/nsf [中华/nz 新闻网/n]/nz 供稿/v [特约/b 评论员/nnt]/nnt 魏洁/nr ）/w 
