[韩国/nsf 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 赵泰永/nr 今日/t 举行/v 例行/vn 记者会/n 。/w （/w 韩联社/nr ）/w 
人民网/nz 1月2日/t 讯/ng 据/p 韩联社/nr 消息/n ，/w 今日/t [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 赵泰永/nr 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 谴责/v 日本/ns 总务/b 相/d 新藤义孝/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 他/rr 表示/v ，/w [韩国/nsf 政府/nis]/nt 在/p 这/rzv 件/q 事情/n 上/f 的/ude1 立场/n [十分/d 明确/a]/nz ，/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 是/vshi 歪曲/v 历史/n 的/ude1 表现/vn 。/w 
赵泰永/nr 表示/v ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 美化/v 了/ule 过去/vf 的/ude1 侵略战争/nz ，/w 供奉/v 给/p [无数/m 人/n]/mq 带来/v 巨大/a 伤害/vn 的/ude1 战犯/n ，/w 如果/c 日本/ns [高层/n 领导/n]/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 那么/c 韩国/nsf 只能/v 对/p 日本/ns 的/ude1 历史/n 认知/vn 产生/v 怀疑/vn 。/w 日本/ns 政治/n 领导人/nnt 应/v 拿出/v [实际/n 行动/vn]/nz ，/w 表现/v 出/vf [正确/a 对待/v]/nz 历史/n 的/ude1 诚意/n ，/w 不/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 就是/v 其中/rz 之一/rz 。/w 
赵泰永/nr 对于/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 在/p [新年/t 贺词/n]/nz 中/f 强调/v 积极/ad 的/ude1 [和平/n 主义/n]/nz [一/d 事/n]/mq 作出/v 回应/vn ，/w 日本/ns 在/p 防卫/vn 和/cc 安全/an 领域/n 应/v 遵循/vn [和平/n 宪法/n]/nz 的/ude1 基本/a 理念/n ，/w 同时/c 不/d 应/v 破坏/vn 地区/n 的/ude1 [稳定/an 局势/n]/nz 。/w 
