人民网/nz 1月2日/t 讯/ng 据/p 韩联社/nr 消息/n ，/w 今日/t 上午/t [韩国/nsf 总统/nnt]/nz 朴槿惠/nr 与/cc 联合国/nt 秘书长/nnt 潘基文/nr 电话/n 连线/v ，/w 两人/mq 互/d 致/v 新年/t 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 
朴槿惠/nr 在/p 电话/n 中/f 表示/v ，/w 世界/n 正在/d 走向/v 和平/n 与/cc 合作/vn ，/w 打破/v 信任/vn 、/w 给/p [周边/n 国家/n]/nz 带/v 去/vf 伤痛/n 的/ude1 举动/n 是/vshi 绝不/d 可取/a 的/ude1 。/w 对于/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 和/cc 总务/b 相/d 新藤义孝/nrj 相继/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n ，/w 引发/v 了/ule 韩/b 中等/b [东亚/ns 地区/n]/nz 国家/n 的/ude1 强烈/a 反对/v 。/w 朴槿惠/nr 希望/v 潘基文/nr 秘书长/nnt 能/v 带头/vn 支持/v 走向/vn 和解/vn 与/cc 合作/vn 的/ude1 道路/n 。/w 
对此/d ，/w 潘基文/nr 表示/v 将/d 积极/ad 支持/v 朴槿惠/nr ，/w 他/rr 对/p 近来/d 因/p 日方/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 等/udeng 问题/n 导致/v 东北亚/ns [矛盾/an 加剧/v]/nz ，/w 感到/v 很/d 失望/a 。/w 潘基文/nr 希望/v 韩国/nsf 立足/vi 于/p 信任/vn 和/cc 原则/n 的/ude1 [外交/n 政策/n]/nz ，/w 东北亚/ns 合作/v 和平/n 构想/vn 能/v 取得/v 实质性/n 进展/vn ，/w 呼吁/v 加强/vn 信任/vn 和/cc [伙伴/n 关系/n]/nz 。/w 
