童名谦/nr （/w 点击/v 查看/v 简历/n ）/w 
童名谦/nr 上述/b 玩忽职守/vl 行为/n 已/d 构成/v 严重/a 违纪/vn 并/cc 涉嫌/v 犯罪/vn 。/w 依据/n 《/w [中国共产党/nt 纪律/n 处分/n 条例/n]/nz 》/w 等/udeng 规定/n ，/w 经/p [中央/n 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 审议/v 并/cc 报/n 中共中央/nt 批准/v ，/w 决定/v 给予/vn 童名谦/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ；/w 将/d 其/rz 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
此前/m ，/w 据/p [中央/n 纪委/nnt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 2013年12月18日/t [湖南省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 童名谦/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 违法/vn ，/w 接受/v 组织/n 调查/vn 。/w 
童名谦/nr 涉案/vn 的/ude1 衡阳/ns 破坏/v 选举/vn 案/ng ，/w 经/p 初步/d 查明/v ，/w 共有/v [56/m 名/q]/mq 当选/v 的/ude1 省/n 人大代表/nnt 存在/v 送钱/v 拉票/nz 行为/n ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 人民币/n 1.1亿余元/m ，/w 有/vyou [518/m 名/q]/mq 衡阳市/ns 人大代表/nnt 和/cc [68/m 名/q]/mq 大会/n [工作/vn 人员/n]/nnt 收受/v 钱物/n 。/w 

