人民网/nz 1月2日/t 讯/ng 据/p 韩联社/nr 消息/n ，/w 今日/t ，/w 韩国/nsf 外长/nnt 尹炳世/nr 在/p [韩国/nsf 外交部/nto]/nt 新年/t 工作/vn 会上/n 表示/v ，/w 日本/ns 政治/n 领导人/nnt 错误/n 的/ude1 历史观/n 不仅/c 让/v 日本/ns 面临/v 受/v 孤立/a 的/ude1 风险/n ，/w 还给/v 韩日/nz [两国/mq 关系/n]/nz 和/cc 东北亚/ns 和平/n 与/cc 稳定/an 构成/v 极大/a 威胁/vn 。/w 尹炳世/nr 表示/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 近日/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 就/d 证明了/v 这/rzv 一点/mq 。/w 
尹炳世/nr 指出/v ，/w 今后/t 韩国/nsf 将/d 需要/v 进一步/d 关注/v 日本/ns 的/ude1 态度/n 朝着/p 何种/r 方向/n 发展/vn 。/w 
