人民网/nz 北京/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 黄子娟/nr ）/w 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 公布/v 实施/vn 后/f ，/w 截止/vi 2013年12月22日/t ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 出动/v 侦察机/n 、/w 预警机/n 和/cc 战斗机/n [51/m 批/q]/mq [87/m 架次/qv]/mq ，/w 赴/v 有关/vn 空域/n 执行/v 例行/vn 巡逻/vn 警戒/vn 以及/cc 必要/a 的/ude1 紧急/a 识别/vn 查证/v 等/udeng 任务/n 。/w [紧急/a 起飞/vi]/nz 查证/v 外国/n 军机/n 的/ude1 歼/vg -/w 11/m 战机/n 也/d 备受/v 军迷/nz 关注/v ，/w 军事专家/nnd 徐勇凌/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 整个/b 飞机/n 从/p [内部/f 结构/n]/nz 包括/v 系统/n 设备/n ，/w 特别/d 是/vshi [航空/n 电子/n]/nz 以及/cc 武器/n ，/w 已经/d 完全/ad 实现/v 国产化/vn 。/w 
在/p 国防部/nt 例行/v 记者/nnt 会上/n ，/w 国防部/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 耿雁生/nr 表示/v ，/w 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 公布/v 实施/vn 后/f ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 对/p [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 内/f 各种/rz 航空器/n 的/ude1 活动/vn 情况/n 进行/vn 了/ule 全面/ad 监管/vn 。/w 截至/v 2013年12月22日/t ，/w 共/d 掌握/v [其他/rzv 国家/n]/nz 和/cc 地区/n 军机/n 近/a [800/m 架次/qv]/mq 进入/v 我/rr [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 活动/vn ，/w [23/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [56/m 家/q]/mq 航空公司/nis 向/p 我/rr 民航/n 通报/v [飞行/vn 计划/n]/nz [21475/m 架次/qv]/mq 。/w 根据/p 我/rr [空防/n 安全/an]/nz 需要/v ，/w [中国/ns 军队/n]/nt 出动/v 侦察机/n 、/w 预警机/n 和/cc 战斗机/n [51/m 批/q]/mq [87/m 架次/qv]/mq ，/w 赴/v 有关/vn 空域/n 执行/v 例行/vn 巡逻/vn 警戒/vn 以及/cc 必要/a 的/ude1 紧急/a 识别/vn 查证/v 等/udeng 任务/n 。/w 我们/rr 对/p 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 实施/v 了/ule 有效/a 监管/vn ，/w 将/d 根据/p 不同/a 空中/s 威胁/vn 采取/v 不同/a 措施/n ，/w 保卫/v 国家/n [空防/n 安全/an]/nz 。/w 
[中国/ns 空军/nis]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 申进科/nr 空军/nis 上校/nnt 2013年11月29日/t 也/d 曾/d 在/p 北京/ns 表示/v ，/w 当天/t ，/w [中国/ns 空军/nis]/nt 识别/vn 查证/v 了/ule 进入/v 中国/ns 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 的/ude1 外国/n 军机/n ，/w 实现/v 了/ule 对/p [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 内/f 空中/s 目标/n 的/ude1 常态化/nz 有效/a 监控/vn 。/w 据/p 他/rr 介绍/v ，/w 29日/t 上午/t ，/w [中国/ns 空军/nis]/nt 组织/n 苏/b -/w 30/m 、/w 歼/vg -/w [11/m 等/udeng]/mq 主战/nz 飞机/n [紧急/a 起飞/vi]/nz ，/w 查证/v 美国/nsf P/x -/w 3/m 、/w EP/x -/w 3/m 侦察机/n [2/m 批/q]/mq [2/m 架/qv]/mq ，/w 识别/vn 进入/v 中国/ns 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 的/ude1 日本/ns E/x -/w 767/m 、/w P/x -/w 3/m 、/w F/x -/w [15/m 等/udeng]/mq [3/m 型/k]/mq 飞机/n [7/m 批/q]/mq [10/m 架/qv]/mq 。/w 
谈到/v 歼/vg 11/m 战机/n 的/ude1 性能/n ，/w 徐勇凌/nr 表示/v ，/w 歼/vg -/w 11/m 是/vshi 在/p 苏/b -/w 27/m 的/ude1 基础上/nz 改进/v 的/ude1 ，/w 这/rzv 款/q 飞机/n 从/p 刚开始/nz 的/ude1 生产线/n 引进/v 版/n 到/v 后来/t 基本/a 完全/ad 国产化/vn 的/ude1 版本/n ，/w 中间/f 是/vshi 有/vyou 差异/n 的/ude1 。/w 国产化/vn 的/ude1 版本/n 在/p [航空/n 电子/n]/nz 方面/n ，/w 进行/vn 了/ule 很大/d 的/ude1 提升/vn ，/w 包括/v 飞控/nz 系统/n 也/d 进行/vn 了/ule 改进/v 。/w 到/v 了/ule 歼/vg -/w [11/m B/x]/mq ，/w 它/rr 与/cc 苏/b -/w 27/m 仅仅/d 是/vshi 气动/b 外形/n 相似/a ，/w 整个/b 飞机/n 从/p [内部/f 结构/n]/nz 包括/v 系统/n 设备/n ，/w 特别/d 是/vshi [航空/n 电子/n]/nz 以及/cc 武器/n ，/w 已经/d 完全/ad 实现/v 国产化/vn 。/w 
徐勇凌/nr 说/v ，/w 从/p 研发/v 的/ude1 角度/n 来说/uls ，/w 歼/vg -/w [11/m 对/p]/mq [中国/ns 航空/n 工业/n]/nz 本身/rz 的/ude1 推动/vn 是/vshi 巨大/a 的/ude1 。/w 尽管/c 当时/t 我们/rr 已经/d 具备/v 了/ule 研发/v 歼/vg -/w 10/m 的/ude1 能力/n ，/w 但是/c 像/v 苏/b -/w 27/m 或/c 苏/b -/w 30/m 这样/rzv 的/ude1 双/q 发/v 、/w 大/a 吨位/n 的/ude1 [重型/b 战斗机/n]/nz ，/w 在/p 引进/v 的/ude1 时候/n ，/w 中国/ns 并/cc 不是/c 完全/ad 具备/v 这种/r 研发/v 能力/n 。/w 它/rr 的/ude1 研制/vn 手段/n 、/w [生产/vn 工艺/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 对于/p 整个/b 研发/v 过程/n 中/f 各种/rz [专业/n 人员/n]/nnt 的/ude1 配备/vn ，/w 和/cc 一般/ad 的/ude1 中小型/b [二/m 代/q]/mq 机/ng 完全/ad 不/d 一样/uyy ，/w 是/vshi 全新/b 的/ude1 知识结构/gi 、/w 工艺/n 水平/n 和/cc [生产/vn 模式/n]/nz 。/w 所以/c ，/w 苏/b -/w 27/m 的/ude1 引进/vn 对于/p 中国/ns 在/p 大型/b [作战/vi 飞机/n]/nz 的/ude1 研制/vn 方面/n 具有/v 非常/d 大/a 的/ude1 推动/vn 作用/n 。/w 当然/d ，/w 中国/ns 的/ude1 [科研/n 工作者/nnt]/nnd 有/vyou 很高/d 的/ude1 悟性/n 和/cc [创新/vi 能力/n]/nz ，/w 引进/v 这个/rz 生产线/n 后/f ，/w 大概/d 不到/v 5年/t 的/ude1 时间/n ，/w 基本/a 就/d 把/pba 苏/b -/w 27/m 的/ude1 生产/vn 研制/v 模式/n 全部/m 吃透/v 。/w 
