杨紫琼/nr 长靴/nz 淡妆/n 与/cc 男友/n 托德/nrf 探视/v 重伤/n 舒马赫/nrf (/w 图/n )/w 
北青网/nz 娱乐/vn 1月2日09/t :/w 27/m 
李胜基/nr 允儿/nz 甜蜜/a 交往/vn 四月/t 被/pbei 曝/vg 男方/n 苦/a 追/v 多年/mq 
[广州/ns 日报/n]/nz 1月2日08/t :/w 04/m 
李连杰/nr 后悔/v 拍/v 《/w 少林寺/n 》/w 称/v 成龙/nr 功夫/n 属/v “/w 表演/vn ”/w 
[城市/n 晚报/n]/nz 1月2日09/t :/w 26/m 
陈冠希/nr 热吻/nz 女友/n 甜蜜/a 跨/v 年/qt 网友/n 祝/v 幸福/a 忙/v 催/v 婚/ng 
北青网/nz 娱乐/vn 1月2日08/t :/w 48/m 
曹颖/nr 首/q 晒/v 全家福/n 儿子/n 露脸/vi 老爸/n 王斑/nr 帅气/a 依旧/z (/w 图/n )/w 
人民/n 娱乐/vn 1月2日08/t :/w 24/m 
曝/vg 萧蔷/nr 约会/vi [90/m 后/f]/mq 男子/n 随后/d 丢失/v 价值/n 30万/m 项链/n 
华商报/nz 1月2日08/t :/w 28/m 
刘亦菲/nr 拒/vg 床戏/nz 林心如/nr 低调/n 拒绝/v 潜规则/nz 的/ude1 女星/nnd (/w 图/n )/w 
人民/n 娱乐/vn 1月2日10/t :/w 00/m 

