汇丰/nz （/w 中国/ns ）/w 、/w 东亚/ns （/w 中国/ns ）/w 、/w 星/n 展/vg （/w 中国/ns ）/w 分别/d 宣布/v ，/w 其/rz 筹建/v 的/ude1 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 支行/n 于/p 2013年12月31日/t 获得/v [中国/ns 银监会/nz]/nt [上海/ns 监管局/nis]/nt 的/ude1 开业/vn 批复/v ，/w 将/d 于/p 近期/t 完成/v 相关/vn 手续/n 后/f 正式/ad 开业/vi 。/w 首批/n 获/v 牌/n 开业/vi 的/ude1 [3/m 家/q]/mq [外资/n 法人/nnt 银行/nis]/ntcb 的/ude1 新/a 支行/n 将/d 在/p 2014年/t 元旦/t 后/f 正式/ad 开展/v 自贸区/nz 业务/n 。/w 
汇丰/nz 中国/ns [副/b 董事长/nnt]/nnt 、/w 行长/nnt 兼/v [行政/n 总裁/nnt]/nnt 黄碧娟/nr 表示/v ，/w 通过/p 入/v 驻/v 上海/ns 自贸区/nz 的/ude1 新/a 支行/n ，/w 汇丰/nz 将/d 积极/ad 稳步/d 地/ude2 参与/v 区内/n 各项/r [金融/n 创新/vi]/nz 举措/n ，/w 不断/d 增强/v 服务/vn [实体/n 经济/n]/nz 的/ude1 能力/n ，/w 为/p 跨境/vn 投融资/n 和/cc 贸易/vn 提供/v 便利/an ，/w 帮助/v 提升/vn 自贸区/nz 的/ude1 [国际/n 竞争力/n]/nz 。/w 
汇丰/nz 上海/ns 自贸区/nz 支行/n 开业/vi 后/f 将/d 面向/v 企业/n 客户/n 及/cc 个人/n 客户/n 提供/v 广泛/a 的/ude1 国际化/vn 银行/nis 服务/vn 。/w 随着/p 上海/ns 自贸区/nz [相关/vn 政策/n]/nz [实施/v 细则/n]/nz 的/ude1 陆续/d 推进/vi ，/w 汇丰/nz 上海/ns 自贸区/nz 支行/n 将/d 逐步/d 扩展/v 服务/vn 和/cc 业务/n 。/w 
星/n 展/vg 中国/ns [首席/n 执行官/nnt]/nnt 葛甘牛/nr 表示/v ，/w 星/n 展/vg 将/d 积极/ad 投身/v 自贸区/nz 的/ude1 发展/vn 和/cc 建设/vn ，/w 为/p 客户/n 提供/v 自贸区/nz 和/cc 亚洲/ns 其他/rzv 市场/n 的/ude1 联动/vn 服务/vn ，/w 帮助/v 他们/rr 抓住/v 新的/a 增长/v 机会/n ；/w 同时/c 充分/ad 利用/v [星/n 展/vg 银行/nis]/ntcb 在/p 新加坡/nsf 、/w 中国/ns 香港/ns 市场/n 的/ude1 经验/n 为/p 自贸区/nz 的/ude1 金融/n 试点/vn 服务/vn ，/w 为/p 自贸区/nz 的/ude1 发展/vn 做出/v 贡献/n 。/w 
