2014年/t ，/w 我国/n [区域/n 经济/n 发展/vn]/nz 的/ude1 四大/n 板块/n 亮点/n 纷呈/vi 。/w [东部/f 地区/n]/nz 的/ude1 上海/ns 自贸区/nz ，/w [中部/f 地区/n]/nz 的/ude1 [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz ，/w [西部/f 地区/n]/nz 的/ude1 丝绸之路/n 经济带/n 和/cc [东北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 [沈阳/ns 经济区/n]/nz 因地制宜/vl ，/w 根据/p 不同/a 板块/n 的/ude1 特点/n ，/w 完善/v 并/cc 创新/vi 区域/n 政策/n ，/w 重视/v 跨/v 区域/n 、/w 次/qv 区域/n 政策/n ，/w 寻找/v 支撑/vn [区域/n 发展/vn]/nz 的/ude1 驱动力/n 。/w 
1/m 
加快/v 重点/n 领域/n 改革/vn 和/cc [先行/vi 先试/nz]/nz ，/w 为/p 改革/v 全局/n 提供/v 经验/n ，/w 通过/p [制度/n 创新/vi]/nz 为/p 转型/vn 发展/vn 提供/v 新/a 动力/n 
上海/ns 自贸区/nz 引领/v “/w 长/a 三角/n ”/w 
上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 被/pbei 寄望/nz 成为/v [新形势/nz 下/f]/nz 上海/ns 改革开放/v 基因/n 的/ude1 “/w 培养皿/n ”/w 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 2014年/t 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 将/d 形成/v 经过/p 实践/vn 检验/vn 且/c 确实/ad 管用/a 有效/a 的/ude1 基本/a [管理/vn 制度/n]/nz ，/w 有一套/r 基本/a 监管/v 模式/n ，/w 按/p 中央/n 要求/n 形成/v 首批/n 在/p 全国/n 可/v 复制/vn 、/w 可/v 推广/vn 的/ude1 [管理/vn 制度/n]/nz 和/cc 监管/v 模式/n 。/w 
上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 管委会/nis 常务/b 副主任/nnt 戴海波/nr 表示/v ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 要/v 用/p [制度/n 创新/vi]/nz 统领/v ，/w 细化/v 形成/vn [16/m 项/q]/mq 基本/a 的/ude1 制度/n 框架/n ；/w 要/v 强化/vn 功能/n 拓展/v ，/w 特别/d 是/vshi 与/cc 上海/ns “/w [四/m 个/q]/mq 中心/nis ”/w 建设/vn 形成/v [联动/vn 机制/n]/nz ，/w 重点/n 在/p 金融/n 、/w 航运/n 、/w 贸易/vn [3/m 个/q]/mq 领域/n 加以/vx 突破/v ；/w 要/v 强化/vn 联动/vn 发展/vn ，/w 近期/t 将/d [盘活/v 存量/n]/nz ，/w 在/p [产业/n 规划/n]/nz 和/cc 形态/n 规划/n 上/f 下功夫/v ，/w 通过/p 联动/vn 发展/vn 形成/v 增量/n ，/w 在/p 临港/nz 地区/n 打造/v 金融/n 、/w 集中/v 保税/vn 展示/v 交易中心/nis 、/w 文化/n [交易/vn 平台/n]/nz [3/m 个/q]/mq 板块/n ；/w 还要/d 从/p 发展/v 趋势/n 、/w [全球/n 经济/n 一体化/vn]/nz 、/w 参与/v 国际/n 竞争/vn 合作/vn 等/udeng 方面/n 加强/v [前瞻性/n 研究/vn]/nz 。/w 
记者/nnt 日前/t 获悉/v ，/w 上海/ns 将/d 着力/vd 抓好/v [五/m 项/q]/mq 改革/vn ，/w 即/v 以/p 率先/d 探索/v 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 建设/vn 为/p 突破口/n ，/w 协调/v 推进/vn [行政/n 审批/vn 制度/n]/nz 、/w 国资/n 国企/n 、/w 城乡/n 一体/n 融合/v 协调发展/v 、/w 文化/n 体制/n 等/udeng 改革/vn 。/w 其中/rz ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 将/d 在/p 2014年/t 下半年/t 交出/v 首批/n 成果/n 。/w 
新/a 一轮/mq 浦东/ns [综合/vn 配套/vn 改革/vn 试点/vn]/nz 三年/t [行动/vn 计划/n]/nz 将/d 与/cc 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 实现/v 联动/vn ，/w 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n [制度/n 创新/vi]/nz 有望/v 最先/d 辐射/vn 到/v [浦东/ns 新区/n]/ns 。/w 记者/nnt 还/d 了解到/v ，/w 目前/t 上海市/ns 正在/d 征求/v 各/rz 方面/n 的/ude1 意见/n ，/w 准备/v 对/p 2014年/t 版/n 的/ude1 上海/ns 自/p 贸/vg 试验区/n 负面/b 清单/n 进行/vn 改进/v 和/cc 优化/v ；/w 上海/ns 自贸区/nz [金融/n 政策/n]/nz 细则/n 也/d 将/d 在/p 2014年初/t 落地/vi ；/w 能源/n [期货/n 交易所/nis]/nis 、/w 个人/n [海外/s 投资/vn]/nz 、/w 跨境/vn 电子商务/nnd 、/w 森/ag 兰/ng 商/vg 都/d 等/udeng 也/d 都/d 将/d 在/p 2014年/t 进入/v 实质/n 化/v 运行/vn 阶段/n 。/w 
横琴/ns 为/p 粤港澳/nz 紧密/ad 合作/vn 探路/vi 
“/w 一国两制/n ”/w 下/f 探索/v 粤港澳/nz 合作/v 新模式/nz 的/ude1 示范区/n 横琴岛/nz ，/w 经过/p 近/a 4年/t 建设/vn ,/w 目前/t 已有/v 一批/mq 大/a 项目/n 落户/vi ，/w 封关/v 运作/vn 在即/vi ，/w [横琴/ns 新区/n]/nz 已/d 迈开/v 了/ule 关键/n 一步/mq 。/w 
[横琴/ns 新区/n]/nz 已/d 建成/v “/w [两/q 横/dg]/mq [一/d 纵/ng]/mq 一环/nz ”/w 主干/n 路网/n 、/w 桥梁/n 隧道/n 和/cc 人工岛/n ，/w [33/m ./w 4/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 地下/s [共同/d 管沟/nz]/nz 和/cc [1/m ./w 5/m 公里/q]/mq 长/a 的/ude1 [海底/n 隧道/n]/nz 等/udeng 基础设施/gi 。/w 首批/n 进入/v [金融/n 产业/n]/nz 服务/v 基地/nis 的/ude1 [28/m 家/q]/mq [金融/n 机构/n]/nz 已/d 开业/vi ；/w 粤/b 澳/b 合作/v 中医药/n 科技/n 产业园/nz 启动/v 招商/vn ，/w 横琴/ns 二线/n 通道/n 竣工验收/v 。/w [56/m 个/q]/mq [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 总投资/nz 逾/vg [2263/m 亿元/q]/mq ，/w 环/n 澳/b 产业带/n 初见/v 雏形/n 。/w 
[展望/v 未来/t]/nz ，/w 2016年/t [港/n 珠/ng 澳/b 大桥/n]/nz 建成/v 后/f 与/cc 港澳/n 路/n 桥/n 相连/vi ，/w 再/d 经过/p 10年/t 到/v 15年/t 的/ude1 努力/ad ，/w 横琴/ns 将/d 成为/v 区域/n 共建/v 的/ude1 “/w 开放/v 岛/n ”/w 。/w 
与/cc 港澳/n 在/p [金融/n 服务/vn]/nz 、/w [产业/n 政策/n]/nz 、/w 投融资/n 改革/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 合作/vn 加强/v 。/w 在/p CEPA/x [框架/n 协议/n]/nz 下/f ，/w 打造/v 服务业/n 发展/vn 的/ude1 新/a 优势/n ；/w 以/p [科技/n 创新/vi]/nz 为/p 核心/n ，/w 培育/v 一批/mq 以/p [实用/a 技术/n]/nz 和/cc 重大/a [产品/n 开发/vn]/nz 为/p 主业/n 的/ude1 高技术/n 企业/n ；/w 构建/v 便捷/a 高效/b 的/ude1 [信息/n 网络/n]/nz 体系/n ，/w 以/p 信息化/vn 推动/v [现代/ntc 服务业/n]/nz 和/cc [高新技术/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ；/w 创造/v 适宜/vn 自主创新/v 、/w [自主/vd 创业/vn]/nz 的/ude1 综合/vn [城市/n 环境/n]/nz ；/w 建设/vn 多功能/b 、/w 复合型/b 的/ude1 [自然/n 生态/n]/nz 体系/n 。/w 
2/m 
发挥/v 承东启/nr 西/f [区位/n 优势/n]/nz ，/w 利用/v 长江/ns 带来/v 的/ude1 巨大/a 交通/n 便利/an ，/w 增强/v 发展/vn 整体/n 竞争力/n 
[长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz “/w 抱团/nz ”/w 发展/vn 
[长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 区域/n 协作/vn [发展/vn 战略/n]/nz 实施/v 一年/mq 来/vf ，/w 在/p [文化/n 旅游/vn]/nz 、/w [交通/n 运输/vn]/nz 、/w [公共/b 服务/vn]/nz 、/w [产业/n 经济/n]/nz 等/udeng 方面/n 收效/vi 显著/ad 。/w 
2013年2月/t ，/w 长沙/ns 、/w 合肥/ns 、/w 南昌/ns 、/w 武汉/ns 4/m 省会/n 城市/n 负责人/nnt 在/p 武汉/ns 共同/d 签署/v 《/w [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 暨/cc 长沙/ns 、/w 合肥/ns 、/w 南昌/ns 、/w 武汉/ns [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz （/w 武汉/ns 共识/n ）/w 》/w 。/w 为/p [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 建设/vn 提供/v 了/ule 指导/v 方略/n ，/w 犹如/v 给/p [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 的/ude1 崛起/vn 添/v 上/f “/w [点睛/nz 之/uzhi 笔/n]/nz ”/w 。/w 
目前，四/t 省会/n 城市/n 已/d 在/p 多个/mq [区域/n 发展/vn]/nz 开展/v 协作/vn ，/w 咸岳九/nr “/w 小/a 三角/n ”/w 、/w 黄梅/ns 小/a 池/ng “/w 经济特区/n ”/w 、/w 大别山/ns 等/udeng 省级/b 毗邻/vi 地区/n 试行/v 创新/vn 合作/v 机制/n 。/w 旅游/vn 方面/n ，/w 武汉/ns 、/w 长沙/ns 、/w 合肥/ns 、/w 南昌/ns [4/m 市/n]/mq 推出/v 城市群/n 旅游/vn 优惠/v 联票/nz ，/w 4/m 城市/n 民/ng 互/d 游/v [8/m 大/a]/mq 景区/n 享/vg [8/m 折/vi]/mq 优惠/vn ；/w [交通/n 运输/vn]/nz 方面/n ，/w 咸/a （/w 宁/ag ）/w 通/v （/w 山/n ）/w 高速/b 、/w 武/ag （/w 汉/tg ）/w 咸/a （/w 宁/ag ）/w [城际/b 铁路/n]/nz 正式/ad 开通/v ，/w [4/m 省/n]/mq 已/d 相继/d 打通/v 10余条/m 高速/b “/w 断头路/nz ”/w 。/w [产业/n 经济/n]/nz 方面/n ，/w [4/m 省/n]/mq 在/p 工业/n 分工/vn 、/w 信息技术/gi 协作/vn 、/w 农业/n 协作/vn 等/udeng 方面/n 已/d 分别/d [达成/v 协议/n]/nz 。/w 湖北/ns 名/q 企/ng “/w 九州通/nz ”/w 子公司/nis 完成/v [华中/ns 地区/n]/nz 全/a 覆盖/v ，/w 武汉/ns “/w 精武/nz ”/w 、/w 长沙/ns “/w 绝味鸭脖/nf ”/w 等/udeng 著名/a 品牌/n 从/p 上游/f 的/ude1 家禽/n 养殖/vn 到/v 下游/f 商品流通/n 合作/vn 加速/vi …/w …/w 
2014年/t ，/w 湘/b 鄂/b 赣/b 皖/b 按照/p “/w 自身/rr 角度/n 为主/vi ，/w 兼顾/v 其他/rzv 三省/nz ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 合作/vn 将/d 更加/d 深入/ad 。/w 4/m 省会/n 城市间/nz 部署/vn 形成/v 集/q 高铁/nz 、/w 高速公路/n 、/w [城际/b 铁路/n]/nz 、/w 水运/vn 多/a 位/q 一体/n 的/ude1 交通/n 网络/n ，/w 建成/v [2/m 小时/n]/mq 互/d 达/v 经济圈/n ；/w 旅游/vn 产业/n 一体化/vn 进一步/d 深入/ad 联动/vn ，/w 依托/v 黄鹤楼/nr 、/w 岳麓山/nz 、/w 滕王阁/ns 、/w 巢湖/ns 等/udeng 著名/a 旅游区/n (/w 点/qt )/w ，/w 共建/v 长江/ns 旅游/vn 黄金/n 带/v 和/cc 中部/f [旅游/vn 协作/vn 区/n]/nz ；/w 产业/n 分工/vn 、/w 协作/vn 、/w 沟通/v 机制/n 也/d 将/d 进一步/d 完善/v ，/w 从而/c 促进/v 要素/n [合理/a 流动/vn]/nz 、/w 推进/vi [产业/n 联动/vn]/nz 、/w 完善/v 城市群/n 内/f [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 做好/v [公共/b 服务/vn]/nz 有效/a 配套/vn 和/cc 自动/d 衔接/vi ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 市场/n 的/ude1 基础性/n 地位/n ，/w 使/v [长江/ns 中游/n 城市群/n]/nz 建设/vn 步入/v 实质/n 。/w 
3/m 
[西部/f 地区/n]/nz 成为/v 向/p 西/f 开放/v 的/ude1 前沿/s 和/cc 桥头堡/n ，/w 具备/v 强大/a 的/ude1 后发优势/l 和/cc 发展/v 潜力/n 
丝绸之路/n 经济带/n [合作/vn 共赢/n]/nz 
“/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 开辟/v 出/vf 一条/mq 横贯/v 东西/n 、/w 连接/v 欧亚/nz 的/ude1 丝绸之路/n 。/w 
“/w 国家/n 正在/d 制定/v ‘/w 丝绸之路/n 经济带/n ’/w 的/ude1 战略规划/gi ，/w 我们/rr 的/ude1 当务之急/n 就是/v 要/v 把/pba 甘肃/ns 在/p 国家/n 重大/a 战略/n 中/f 的/ude1 定位/vn 和/cc 作用/n 搞清楚/nz ，/w 把/pba 我们/rr 在/p ‘/w 丝绸之路/n 经济带/n ’/w 中/f 的/ude1 优势/n 和/cc 特点/n 搞/v 准确/a ，/w 加快/v 推进/vn ‘/w 丝绸之路/n 经济带/n ’/w 甘肃/ns ‘/w 黄金/n 段/q ’/w 的/ude1 谋划/vn 和/cc 建设/vn 。/w ”/w 日前/t ，/w 在/p 甘肃省/ns 经济/n 工作/vn 和/cc 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 王三运/nr 认为/v ，/w 甘肃/ns 打造/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 “/w 黄金/n 段/q ”/w 正当/a 其/rz 时/ng 。/w 
王三运/nr 分析/vn 说/v ，/w 在/p 扩大/v 向/p 西/f 开放/v 、/w 加强/v 同/p 中/f 西亚/ns 国家/n 的/ude1 合作/vn 上/f ，/w 甘肃/ns 具有/v 独特/a 的/ude1 [地理/n 区位/n]/nz 、/w [能源/n 资源/n]/nz 、/w 战略/n 平台/n 和/cc 人文/n 渊源/n 优势/n ，/w 特别/d 是/vshi 拥有/v [古/tg 丝绸之路/n]/nz 贯穿/v 境内/s 1600多公里/m 的/ude1 战略/n 通道/n 优势/n 。/w “/w 甘肃/ns 所/usuo 具有/v 的/ude1 这些/rz 条件/n 是/vshi 其他/rzv 地区/n 无法/v 比拟/vn 的/ude1 。/w ”/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 目前/t [甘肃省/ns 政府/nis]/nto 与/cc [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 正在/d 联合/vd 拟定/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 甘肃/ns 段/q 建设/v [总体/n 方案/n]/nz ，/w 力争/v 在/p 空间布局/gi 、/w 节点/n 城市/n 、/w 产业/n 开发/vn 与/cc 合作/vn 、/w [功能/n 定位/vn]/nz 、/w [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 更好/d 地/ude2 对接/vi [国家/n 战略/n]/nz 。/w 
同时/c ，/w 甘肃/ns 将/d 大力支持/v 企业/n 开拓/v “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 沿线/f 国家/n 的/ude1 市场/n ，/w 参与/v 境外/s [资源/n 开发/vn]/nz 和/cc [对外/vn 承包/vn 工程/n]/nz ，/w 开展/v 农业/n 实用/a [技术/n 转让/v]/nz 、/w [农副产品/n 加工/vn]/nz 贸易/vn ，/w 打造/v 一批/mq 体现/v 甘肃/ns 特色/n 的/ude1 [服务/vn 贸易/vn]/nz 品牌/n 。/w 
“/w 我们/rr 要/v 深入研究/v ‘/w 丝绸之路/n 经济带/n ’/w 沿线/f 国家/n 的/ude1 资源/n 状况/n 和/cc [投资/vn 需求/n]/nz ，/w 为/p 企业/n ‘/w 走/v 出去/vf ’/w 牵线搭桥/vl ，/w 提供/v 信息/n 。/w ”/w 甘肃省/ns 省长/nnt 刘伟平/nr 说/v ，/w 甘肃/ns 将/d 积极/ad 申报/vn “/w 丝绸之路/n ”/w 国际/n 文化/n 博览会/n ，/w 充分/ad 利用/v [中/f 川/b 机场/nis]/nt 口岸/n 开放/v ，/w 促进/v 与/cc [中亚/ns 国家/n]/nz 的/ude1 人员/n 交流/vn 和/cc 多方/d 合作/vn 。/w 
[重庆/ns 两江/nz 新区/n]/nz 内陆/s 改革开放/v 
作为/p 中国/ns 从/p 沿海/f 开放/v 到/v 内陆/s 开放/v 的/ude1 首/q 个/q 国家级/b 开发/vn 开放/v 新区/n ，/w [两江/nz 新区/n]/nz 将/d 2014年/t 确立/v 为/p “/w 改革/vn 突破/v 、/w 形象/n 展示/v 年/qt ”/w ，/w 着力/vd 抢/v 抓/v 新/a 一轮/mq 改革开放/v 新/a 机遇/n ，/w 全面/ad 探索/v 内陆/s 改革开放/v 新路子/nz 。/w 
2013年/t ，/w [两江/nz 新区/n]/nz 围绕/v 简政放权/vl 、/w [主体/n 功能区/nz]/nz [发展/vn 战略/n]/nz 深化改革/v ，/w 夯实/v 内陆/s [开放/v 平台/n]/nz 、/w 开放/v 通道/n 推动/v [产业/n 转型/vn 升级/vi]/nz ，/w [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w [两江/nz 新区/n]/nz 在/p 2014年/t 将/d 从/p 科学/n 谋划/v 功能/n 分区/n 、/w 进一步/d 推进/vi 开放/v 、/w 完善/v [金融/n 市场/n]/nz 等/udeng [8/m 个/q]/mq 方面/n 重点/n 推进/vi 相关/vn 工作/vn 。/w 在/p 努力/ad 构建/v [开放型/b 经济/n]/nz 体系/n 方面/n ，/w 新区/n 将/d 尤其/d 要/v 加快/vn 推进/vi 以/p [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 、/w 保税/v 商品/n 展示/v 交易/vn 等/udeng 为/p 重点/n 的/ude1 “/w 10/m +/w 1/m ”/w 创新/vi 举措/n 。/w 
4/m 
在/p [东北/ns 地区/n]/nz ，/w [沈阳/ns 经济区/n]/nz 的/ude1 亮点/n 在/p “/w 优化/v [金融/n 生态/n]/nz 改革/vn 试验/vn ”/w ，/w 将/d 弥补/v 东北/ns 金融/n “/w 短板/nz ”/w ，/w 对/p 加快/v [东北/ns 金融/n 中心/nis]/nt 建设/vn ，/w 加快/v 东北/ns 老/a [工业/n 基地/nis]/nz 全面/ad 振兴/v 产生/vn 影响/vn 
[沈阳/ns 经济区/n]/nz 打造/v 东北/ns 增长极/n 
以/p 沈阳/ns 为/p 核心/n ，/w 辽宁省/ns [8/m 个/q]/mq 城市/n 组成/v 的/ude1 [沈阳/ns 经济区/n]/nz ，/w 其/rz [新型/b 工业化/vn]/nz 综合/vn 配套改革/v 上升/vn 为/p [国家/n 战略/n]/nz 以来/f ，/w [8/m 城/n]/mq 联动/v 整体/n 突进/vn ，/w [新型/b 工业化/vn]/nz 、/w [新型/b 城镇化/vn]/nz 和/cc [区域/n 一体化/vn]/nz 步伐/n 日益/d 加快/v ，/w 取得/v 明显/a 成效/n 。/w [经济/n 增长/v]/nz 、/w [科技/n 创新/vi]/nz 、/w 生态/n 改善/v 等/udeng 多项/mq [重要/a 指标/n]/nz 都/d 高于/v 辽宁/ns 乃至/c 东北/ns 的/ude1 [平均/a 水平/n]/nz ，/w 已/d 成/v 东北/ns 发展/vn 具有/v 重要/a 支撑/v 和/cc 牵动/v 作用/n 的/ude1 核心/n 区域/n 。/w 
告别/vi 原材料/n 、/w 粗加工/n 业态/n ，/w [沈阳/ns 经济区/n]/nz 工业化/vn 有/vyou 了/ule 崭新/b 转型/vn ：/w 跃上/v 产业链/n 高端/nz ，/w “/w 智慧/n ”/w 附加值/n 比重/n 劲升/v 。/w [沈阳/ns 经济区/n]/nz 一大批/mq 代表/nnt [国际/n 先进/a 水平/n]/nz 的/ude1 重大/a 技术装备/n 实现/v 了/ule 国产化/vn 领跑/v 。/w 支撑/v 传统/n 制造/vn 转身/vi 的/ude1 力量/n 来自/v [科技/n 创新/vi]/nz ，/w [沈阳/ns 经济区/n]/nz 建设/vn 省级/b 以上/f [工程/n 技术/n]/nz 研发中心/nis [213/m 家/q]/mq ，/w 占/v 全省/n 的/ude1 比重/n 达/v [70/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
与/cc [新型/b 工业化/vn]/nz 形影相随/nz 的/ude1 [新型/b 城镇化/vn]/nz 是/vshi [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 的/ude1 亮色/n 。/w [沈阳/ns 经济区/n]/nz [8/m 市/n]/mq 高度/d 重视/v 产业/n 支撑/v 和/cc [产/v 城/n 融合/v]/nz 。/w 仅/d 沈阳市/ns 通过/p 培育/v 壮大/vn 铁西/ns [装备/n 制造业/n]/nz 、/w 铁西/ns 现代/ntc 建筑/n 、/w 铁西/ns 医药/n 化工/n 、/w [沈/b 北新区/nz]/ns [食品/n 加工/vn]/nz 及/cc 生物/n 、/w [沈/b 北新区/nz]/ns 手机/n 光电/b 信息/n 及/cc 先进/a 制造/vn 、/w 东陵/ns (/w [浑/a 南/b 新区/n]/nz )/w 软件/n 及/cc [电子/n 信息/n]/nz 、/w 于/p 洪/ng [装备/n 制造/vn]/nz 配套/vn 等/udeng 一批/mq 千亿/m 、/w 百亿/m 的/ude1 [产业/n 集群/nz]/nz ，/w 促进/v 了/ule [新型/b 工业化/vn]/nz 与/cc [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 协调发展/v 。/w 
[沈阳/ns 经济区/n]/nz 办公室/nis 主任/nnt 刘始杰/nr 介绍/v 说/v ，/w 2014年/t [沈阳/ns 经济区/n]/nz 最新/a 最大/gm 的/ude1 亮点/n 在/p “/w 优化/v [金融/n 生态/n]/nz 改革/vn 试验/vn ”/w ，/w 改革/vn 试验/vn 将/d 弥补/v 东北/ns 振兴/v 的/ude1 金融/n “/w 短板/nz ”/w ，/w 对/p 加快/v [东北/ns 区域/n 金融/n 中心/nis]/nt 建设/vn ，/w 加快/v 东北/ns 老/a [工业/n 基地/nis]/nz 全面/ad 振兴/v 产生/vn [重大/a 影响/vn]/nz 。/w 辽宁省/ns 将/d 争取/v 用/p 1年/t 左右/f 的/ude1 时间/n ，/w 使/v 沈阳/ns 、/w 抚顺/ns 、/w 本溪/ns 、/w 铁岭/ns [4/m 市/n]/mq 先期/d 达到/v 金融/n 同/p 城/n 化/v ，/w 利用/v 3年/t 时间/n ，/w 消除/v 地区/n 壁垒/n ，/w 争取/v 实现/vn [沈阳/ns 经济区/n]/nz 8/m 城市/n 金融/n 同/p 城/n 化/v 。/w 
