密集/a 推出/v 文创/nz 产品/n ，/w 微信/nz 公众/n 号/q 元旦/t 上/f 线/n 
[600/m 岁/qt]/mq 故宫/ns “/w 炫/vg ”/w 了/ule 
制图/vn ：/w 蔡华伟/nr 
[华夏/n 五/m 千年/t]/nf 文明/n ，/w 留下/v 丰富/a 遗产/n ，/w 一/m 砖/n [一/d 瓦/n]/mq 、/w 一撇/nz 一/m 捺/v 构筑/vn 起/vf 中华民族/n 的/ude1 [精神/n 家园/n]/nz 。/w [经济/n 社会/n]/nz 飞速/d 发展/vn 的/ude1 同时/c ，/w 我们/rr 与/cc [传统/n 文化/n]/nz 却/d 日渐/d 疏离/nz ：/w 许多/mq 文物/n 尘封/v ，/w [不少/m 非/b]/mq 遗/vg 沉沦/vi ，/w 甚至/d 连/ulian 汉字/n 都/d 遭遇/v 书写/vn 危机/n 。/w 
优秀/a [传统/n 文化/n]/nz 如何/ryv 掸去/nz 灰尘/n ，/w 重/a 闪/vi 光芒/n ？/w [传统/n 文化/n]/nz 如何/ryv 推陈出新/vl ，/w 走近/v 百姓/n ？/w 本/rz 版/n 今/tg 起/vf 推出/v [系列/n 报道/v]/nz “/w 让/v [传统/n 文化/n]/nz 活/v 起来/vf ”/w ，/w 探寻/v [文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 活化/v 之/uzhi 道/qv 。/w 
近/a [600/m 岁/qt]/mq 的/ude1 故宫/ns 越来越/d 时髦/a 了/ule 。/w 元旦/t 佳节/n ，/w 故宫/ns 微信/nz 公众/n 服务/vn 号/q “/w 微/ag 故宫/ns ”/w 正式/ad 上/f 线/n ，/w 鼓励/v 观众/n “/w 微/ag ”/w 服/v 初访/nz 。/w 而/cc 在/p 不久/d 前/f 举行/v 的/ude1 “/w 爱上/v 这/rzv 座/q 城/n —/w —/w 故宫/ns 和/cc 小/a 伙伴们/nz 的/ude1 聚会/vn ”/w 上/f ，/w 还/d 成立/vi 了/ule “/w 紫微/nz 星系/n ”/w 粉丝团/nz ，/w 他们/rr 将/d 为/p 保护/v 故宫/ns [文化/n 遗产/n]/nz 、/w 宣传/v 故宫/ns 文化/n 而/cc 努力/ad 。/w 不仅如此/bl ，/w 故宫/ns 手机/n 应用/vn 还/d 将/d 于/p 近期/t 推出/v ，/w 青/a 少/a 版/n 网站/n 也/d 将/d 于/p 2014/m 年底/f 上/f 线/n 。/w 
通过/p 微/ag 语言/n 、/w 微/ag 话题/n 和/cc 微/ag 故事/n ，/w “/w 掌上/nz 故宫/ns ”/w 随时/d 可以/v 逛/v 一/m 逛/v 
“/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 微信/nz 公众/n 号/q 恭候/v 你/rr 的/ude1 ‘/w 微/ag ’/w 服/v 初访/nz 。/w ”/w “/w 紫禁城/ns 这么/rz 大/a ，/w 一/m 转身/vi 我/rr 遇见/v 你/rr ，/w 再/d 转身/vi ，/w 我/rr 怕/v 不见/v 了/ule 你/rr ，/w 想/v 和/cc 你/rr 手/n 拉/v 着手/v ，/w 一起/s 数/n 遍/qv 那/rzv 传说中/nz 的/ude1 九千九百九十九/m 。/w ”/w 元旦/t 当天/t ，/w 故宫/ns 微信/nz 公众/n 服务/vn 号/q 上/f 线/n 后/f 推送/nz 了/ule [第一/m 条/q]/mq 信息/n 。/w 通过/p 微/ag 语言/n 、/w 微/ag 话题/n 和/cc 微/ag 展览/vn ，/w 人们/n 可以/v 随时/d 到/v 掌上/nz [故宫/ns 博物院/nis]/nt 逛/v 一/m 逛/v 。/w 还/d 可以/v 注册/vn “/w 微/ag 故宫/ns 伙伴/n 卡/n ”/w 成为/v 会员/nnt ，/w 参与/v 互动/vn 。/w 
此外/c ，/w 计划/n 于/p 2014/m 年底/f 上/f 线/n 的/ude1 [故宫/ns 博物院/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 的/ude1 青/a 少/a 版/n ，/w 将/d 用/p [角色/n 扮演/v]/nz 和/cc [故事/n 模式/n]/nz 来/vf 丰富/a 交互/b 体验/v ，/w 以此/d 吸引/v 更多/ad 的/ude1 青少年/n 关注/v 故宫/ns [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 和/cc [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 。/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 单霁翔/nr 说/v ：/w “/w [很多/m 人/n]/mq 参观/v 故宫/ns 往往/d 在/p 中轴线/n 上/f 走完/v 三/m 大殿/n 就/d 出去/vf 了/ule ，/w 我们/rr 希望/v 展现/vn 给/p 大家/rr 更多/ad 的/ude1 故事/n 。/w ”/w 
为了/p 对/p 故宫/ns 藏品/n 和/cc 文化/n 进行/vn 推广/vn 普及/v ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 不断/d 进行/vn 新/a 尝试/v 。/w 2013年5月/t ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 出品/vi 的/ude1 首/q 个/q iPad/x 应用/vn 《/w 胤禛/nz 美人图/nz 》/w 正式/ad 发布/v ，/w 上/f 线/n 后/f 短短/z 一周/mq 之内/f 日/b 下载/v 量/n 即/v 超过/v 2万/m 。/w 
[中央/n 美术/n 学院/nis 国家/n 数字/n 媒体/n 创新/vi 设计/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 彦/ng 风/n 说/v ：/w “/w [电子/n 媒介/n]/nz 让/v 更多/ad 人/n 都/d 能/v 接触/vn 到/v 艺术/n 和/cc 文化/n ，/w 故宫/ns 从/p 红墙/n 里/f 走到/vf 了/ule 红墙外/nz ，/w 不/d 像/v 原来/d 那么/c 保守/a 。/w 我们/rr 的/ude1 博物馆/nis 也/d 需要/v 借用/vn 多渠道/d 的/ude1 媒介/n 和/cc [技术/n 平台/n]/nz 来/vf 推广/vn 自己/rr 。/w ”/w 
巧妙/a 结合/v 艺术/n 珍品/n 与/cc [日常/b 生活/vn]/nz ，/w 文创/nz 产品/n 让/v 观众/n 将/d 博物馆/nis “/w 带/v ”/w 在/p 身边/s 
走进/v 故宫/ns 纪念品/n 商店/nis ，/w 宫廷/n 娃娃/n 、/w 八旗/n 娃娃/n 、/w 大明/nz 潮人/nz …/w …/w 这些/rz Q/x 版/n 的/ude1 文创/nz 产品/n 吸引/v 了/ule [不少/m 人/n]/mq 的/ude1 注意/vn 。/w 目前/t ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 开发/vn 的/ude1 特色/n 文化/n 产品/n 已/d 达/v 5000余种/m ，/w 既/c 包括/v 贵金属/n 、/w 器物/n 、/w 雕漆/n 、/w 珐琅/n 等/udeng 传统/n 类别/n ，/w 也/d 有/vyou 冰箱贴/nz 、/w 玩偶/n 、/w 手机/n 壳/ng 等/udeng 新潮/n 产品/n 。/w 
自/p 2013年/t 开始/v ，/w 故宫/ns 密集/a 推出/v 了/ule [文化/n 创意/n]/nz 产品/n 。/w 但/c 相关/vn 专家/nnt 指出/v ，/w 要/v 让/v 这些/rz 文创/nz 产品/n 深入人心/vl ，/w 还/d 需要/v 找准/v 传统/n 和/cc 现代/ntc 的/ude1 结合点/n 、/w 培养/v 高素质/n 的/ude1 [人才/n 队伍/n]/nz ，/w 包括/v 故宫/ns 在/p 内/f 的/ude1 国内/s 博物馆/nis 要/v 做/v 的/ude1 还有/v 很多/m 。/w 
此外/c ，/w 文创/nz 产品/n 也/d 需要/v 好/a 的/ude1 策划/vn 和/cc 推广/vn 。/w [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 院长/nnt 冯明珠/nr 就/d 曾/d 说/v 过/uguo ，/w 博物馆/nis 不能/v 远离/v 观众/n ，/w 要/v 多/a 举办/v 与/cc 人们/n 亲近/v 的/ude1 活动/vn 。/w [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 曾/d 推出/v 衍生/vn 文创/nz 商品/n 设计/vn 竞赛/vn ，/w 还/d 特别/d 为/p 参赛者/n 举办/v 了/ule 国宝/n 美学/n 解析/v 讲座/n 、/w 设计/v 创想/nz 营/n 等/udeng ，/w 以/p 增进/v 参赛者/n 对/p 院/n 藏/v 文物/n 内涵/n 及/cc 创意/n 化/v 潜力/n 的/ude1 理解/vn 。/w 衍生品/nz 是/vshi 博物馆/nis 知识/n 消费/vn 的/ude1 延伸/vn ，/w 专家/nnt 表示/v ，/w 希望/v 在/p 未来/t 更多/ad 的/ude1 观众/n 能够/v 心满意足/vl 地/ude2 将/d “/w 博物馆/nis 带/v 在/p 身边/s ”/w 。/w （/w 王珏/nr 杨瑛/nr ）/w 
