人民网/nz 上海/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹玲娟/nr ）/w 即将/d 于/p 1月19日/t 登陆/vi 央视/j 一套/mq 的/ude1 大型/b 励志/n 真人秀/nz 节目/n 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 正在/d 紧锣密鼓/dl 地/ude2 录制/v 中/f 。/w 功夫/n 巨星/n 李连杰/nr 的/ude1 加盟/vn 吸引/v 了/ule 大批/m [身/ng 怀/v 绝技/n]/nz 的/ude1 选手/n 前来/vi 挑战/vn ，/w 可/v 面对/v 这些/rz 苦练/v 武术/n 却/d 又/d 对/p 武术/n 本质/n [懵懵/nz 懂懂/nz]/nz 的/ude1 晚生/n 后辈/n ，/w 李连杰/nr 却/d 不禁/d 深感/v 自责/vn ，/w 甚至/d 开始/v 怀疑/vn 起/vf 自己/rr 当年/t 参演/v 《/w 少林寺/n 》/w 究竟/d 是/vshi 对/p 是/vshi 错/v 。/w 
坐镇/v 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 评委/nnt 席/qt ，/w 李连杰/nr 显然/ad 比/p 一旁/f 的/ude1 周立波/nr 和/cc 蔡明/nr 承受/v 了/ule 更大/d 的/ude1 压力/n 。/w 几乎/d 每/rz 一位/mq 选手/n 登台/vi ，/w 都/d 要/v 强调/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 看着/v 您/rr 的/ude1 电影/n 长大/vi 的/ude1 ”/w 。/w 32年前/t ，/w 一部/mq 《/w 少林寺/n 》/w 让/v 李连杰/nr 声名鹊起/vl ，/w 成为/v 一代人/n 心目中/nz 的/ude1 英雄/n ，/w 连/ulian 周立波/nr 都/d 迫不及待/dl 地/ude2 要/v 在/p 评委/nnt 席/qt 上/f “/w 拜师/vi ”/w 。/w 面对/v 波波/nz 的/ude1 殷勤/a ，/w 李连杰/nr 却/d 苦笑/vi 道/qv ：/w “/w 我/rr 为什么/ryv 来/vf 这儿/rzs ，/w 就是/v 因为/c 现在/t 打/v 不/d 动/v 了/ule ，/w 得/ude3 跟/p ‘/w [天才/n 少年/n]/nz ’/w 周立波/nr 学学/v ‘/w 贫嘴/n ’/w 了/ule 。/w ”/w 
此次/rz 担任/v 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 的/ude1 评委/nnt ，/w 李连杰/nr 还/d 意想不到/vl 地/ude2 在/p 舞台/n 上/f 见到/v 了/ule 他/rr 的/ude1 “/w 老朋友/n ”/w ，/w 一位/mq 选手/n 将/d 李连杰/nr 曾/d 使用/v 过/uguo 的/ude1 佩剑/n 带/v 上/f 舞台/n ，/w 让/v 他/rr 很/d 是/vshi 感慨/v 。/w 在/p 选手/n 介绍/v 宝剑/n 时/ng ，/w 周立波/nr 首先/d 冲/v 上台/vn 去/vf “/w 验明正身/nz ”/w ，/w 在/p 见识/n 了/ule 剑/n 之/uzhi 锋利/a 后/f ，/w 波波/nz 主张/v “/w 宝剑/n 配/v 英雄/n ”/w ，/w 力/n 邀/v 李连杰/nr 上台/vi 展示/v 这/rzv 柄/ng 神器/nz 的/ude1 [使用/v 方法/n]/nz 。/w “/w 我/rr 这/rzv 是/vshi 来/vf 当/p 评委/nnt ，/w 还是/c 自己/rr 来/vf 出彩/v 的/ude1 呀/y ？/w ”/w 李连杰/nr 幽默/a 道/qv 。/w 抵/v 不过/c 观众/n 的/ude1 热情/an 和/cc 选手/n 的/ude1 期待/vn ，/w 李连杰/nr 还是/c 摆开/v 了/ule 架势/n ，/w 一手/d 执/v 剑/n ，/w 一手/d 做/v 剑指/nz ，/w 大侠/n 风范/n 显露/v 无疑/d 。/w 伴随/v 着/uzhe 《/w [男儿/n 当/p 自强/vi]/nz 》/w 的/ude1 旋律/n ，/w 李连杰/nr 挥舞/v 宝剑/n ，/w 动作/n 行云流水/n ，/w 岁月/n 的/ude1 痕迹/n 似乎/d 已/d 被/pbei 剑/n 风/n 吹散/nz ，/w 潇洒/a 依旧/z ，/w 让/v 现场/s 观众/n 连声/d 叫好/vi 。/w 
