人民网/nz 上海/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹玲娟/nr ）/w 2013/m [上海/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt [上海/ns 东方/s 传媒/n 集团/nis 有限公司/nis]/ntc “/w 名优新/nz ”/w 播音员/nnt 、/w 主持人/nnt 评选/v 结果/n 近日/t 在/p 沪/b 揭晓/vi ，/w （/w 广播/vn ）/w 渠成/nz 、/w 金蕾/nr 、/w 海波/n 、/w 李欣/nr ；/w （/w 电视/n ）/w 程雷/nr 、/w 骆新/nz 、/w 潘涛/nr 、/w 夏磊/nr 、/w 袁鸣/nr 、/w 施琰/nr 获/v “/w 名/q 播音员/nnt 主持人/nnt ”/w 称号/n 。/w 
“/w 优秀/a 播音员/nnt 、/w 主持人/nnt ”/w 称号/n 分别/d 被/pbei （/w 广播/vn ）/w 梦晓/nz 、/w 刘阳/nr 、/w 钟姝/nr 、/w 路/n 平/v ；/w （/w 电视/n ）/w 刘家祯/nr 、/w 臧熹/nr 、/w 雷小雪/nr 、/w 周瑾/nr 、/w 何健/nr 、/w 金炜摘/nr 得/ude3 ，/w 而/cc （/w 广播/vn ）/w 丁丁/o 、/w 金昀/nr ；/w （/w 电视/n ）/w 于/p 飞/vi 、/w 司雯嘉/nr 、/w 画神闲/nz 则/d 获得/v “/w 播音/vn 、/w 主持/v 新秀/n ”/w 称号/n 。/w 
2013/m 年度/n SMG/x “/w 名/q 、/w 优/ag 、/w 新/a 播音员/nnt 主持人/nnt ”/w [评选/vn 活动/vn]/nz 于/p 8月/t 中旬/t 开始/v ，/w 先/d 在/p SMG/x 内部/f 甄选/v 产生/vn [50/m 名/q]/mq 参评/v 候选人/nnt ，/w 随后/d 于/p 9月12日/t 正式/ad 启动/v 公众/n 投票/vi 。/w 相关/vn 结果/n 按/p 一定/b 权重/nz 统一/vn 计算/v 排名/vn 后/f ，/w 最终/d 评选/vn 出/vf “/w 名/q 播音员/nnt 主持人/nnt ”/w （/w [10/m 名/q]/mq ）/w 、/w “/w 优秀/a 播音员/nnt 主持人/nnt ”/w （/w [10/m 名/q]/mq ）/w 、/w “/w [播音/vn 主持/v]/nnt 新秀/n ”/w （/w [5/m 名/q]/mq ）/w 。/w 
