临近/v 新年/t ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [浦东/ns 新区/n 区委/nis]/nto 书记/nnt 沈晓明/nr 乘坐/v 刚刚/d 开通/v 的/ude1 地铁/n [16/m 号/q]/mq 线/n ，/w 在/p 惠南/nz 站/vi 下车/vi 后/f 直奔/v [惠南镇/ns 政府/nis]/nt ，/w 进行/vn [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 落实/v 情况/n 专项/b 检查/vn ；/w [16/m 号/q]/mq 线/n 开通/v 前/f 几天/mq ，/w [上海市/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [浦东/ns 新区/n 区委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 代理/v 区长/nnt 孙继伟/nr 也/d 试/v 乘/v 了/ule [16/m 号/q]/mq 线/n ，/w 对/p 沿途/d [配套/vn 设施/n]/nz 以及/cc 途经/v 各/rz 镇/n 进行/vn 了/ule [现场/s 调研/vn]/nz 。/w 
轨/ng 交/v [16/m 号/q]/mq 线/n 全长/n [59/m 公里/q]/mq ，/w 北/f 连/ulian [浦东/ns 中心/nis]/nt 区域/n ，/w 南/b 接/v [临港/nz 新城/ns]/nz ，/w 串联/v 周浦/nr 、/w 康桥/nr 、/w 航头/nz 、/w 新/a 场/qv 以及/cc 惠南/nz 城区/n ，/w 在/p 罗山路/nz 站/vi 与/cc [11/m 号/q]/mq 线/n 进行/vn 换乘/v ，/w 未来/t 在/p [龙阳/nr 路/n 站/vi]/nz 与/cc [2/m 号/q]/mq 线/n 、/w [7/m 号/q]/mq 线/n 进行/vn 换乘/v 。/w 
在/p “/w 挥师/v 南下/vn ”/w 的/ude1 大/a 背景/n 下/f ，/w 轨/ng 交/v [16/m 号/q]/mq 线/n 的/ude1 开通/vn 运营/vn 将/d 有力/a 助推/vn 浦东新/nz 一轮/mq 开发/v [向/p 纵深/n 发展/vn]/nz 。/w 
连接/v [浦西/ns 虹桥/ns 机场/nis]/nt 和/cc [浦东/ns 国际/n 机场/nis]/nt 的/ude1 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 沿线/f ，/w 是/vshi 上海/ns 城市/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 主轴/n ，/w 也/d 是/vshi [浦东/ns 开发/vn]/nz 开放/v 以来/f 的/ude1 发展/vn 主轴/n —/w —/w 浦东/ns [中心/nis 城区/n]/nz 沿着/p [世纪/n 大道/ns]/nz 及其/cc 延伸/v 段/q 进行/vn 布局/n 。/w 随着/p 迪士尼/nrf 建设/vn 加快/v ，/w 这/rzv 条/q 主轴/n 从/p 陆家嘴/ns 、/w 花木/n 、/w 张江/ns 延伸/v 到/v 了/ule 川沙/ns 。/w 而/cc [16/m 号/q]/mq 线/n “/w 伸进/v ”/w 的/ude1 是/vshi 一片/mq 希望/v 的/ude1 田野/n ，/w 瞬间/n 拉近/nz 了/ule 田野/n 和/cc 城市/n 的/ude1 距离/n ，/w 与/cc 浦东/ns 此前/t “/w 一轴/nz [三/m 带/v]/mq ”/w 的/ude1 发展/vn 规划/n 相/d 呼应/vi 。/w 
与/cc 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 这/rzv 一/m “/w 横/dg ”/w 相交/vi 的/ude1 “/w [三/m 带/v]/mq ”/w 是/vshi 这样/rzv 定位/vn 的/ude1 ：/w 以/p [陆家嘴/ns 金融/n 贸易区/n]/nz 为/p 核心/n ，/w 集/q [金融/n 保险/n]/nz 、/w [商业/n 贸易/vn]/nz 、/w [会展/n 旅游/vn]/nz 、/w 生态/n 居住/v 为/p 一体/n 的/ude1 沿/p 黄浦江/ns 综合/vn 发展/vn 带/v ；/w 以/p 张江/ns 、/w 金桥/ns 、/w 外高桥/ntc 等/udeng 为/p 核心/n 的/ude1 [高科技/n 产业/n]/nz 和/cc [高/a 附加值/n 产业/n]/nz 中部/f 发展/vn 带/v ；/w 以/p [外高桥/ntc 港区/nz]/nz 和/cc [浦东/ns 国际/n 机场/nis]/nt 为/p 两翼/n 的/ude1 沿海/f 发展/vn 带/v 。/w 
南汇/nz 浦东/ns [两/q 区/n]/mq 合并/v 、/w 世博会/n 举办/v 后/f ，/w “/w [三/m 带/v]/mq ”/w 内涵/n 更加/d 丰富/a 。/w 沿江/nz 带/v 原本/d 主要/b 着力/vd 于/p [南浦/ns 大桥/n]/nz 和/cc [杨浦/ns 大桥/n]/nz 之间/f ，/w 世博会/n 后/f ，/w 南段/n 至/p 川杨河/nz 及/cc 外环线/n 的/ude1 沿江/nz 地块/n 都/d 纳入/v 其间/f ；/w 滨海/ns 带/v 在/p 过去/vf 20年/t 已/d 崛起/v [外高桥/ntc 港区/nz]/nz 、/w 国际/n 空港/n 等/udeng 重大/a 基础设施/gi 及/cc 相关/vn 发展/v 区域/n ，/w 如今/t ，/w 临港/nz 地区/n 、/w [洋/ag 山/n 深水港/n]/nz 也/d 融入/v 这/rzv 一/m 发展/vn 带/v ；/w 中部/f 产业带/n 由/p 伴随/v 浦东/ns 发展/vn 而/cc 崛起/v 的/ude1 一批/mq [产业/n 园区/n]/nz 所/usuo 组成/v ，/w 除了/p 外高桥/ntc 、/w 金桥/ns 、/w 张江/ns 等/udeng 区域/n ，/w 现在/t 还/d 加入/v 了/ule 康桥/nr 、/w 国际/n 医学/n 园区/n 、/w 南汇/nz 工业园区/nz 及/cc [临港/nz 产业/n 区/n]/nz 等/udeng 。/w 
“/w 一轴/nz [三/m 带/v]/mq ”/w 发展/vn 相对/d 成熟/a ，/w 浦东/ns 未来/t 发展/vn 亟需/v 新的/a 产业/n 空间/n 。/w 轨/ng 交/v [16/m 号/q]/mq 线/n 串起/nz 的/ude1 区域/n ，/w 恰恰/d 是/vshi 最/d 有/vyou 潜力/n 、/w 最/d 有/vyou 想象力/n 的/ude1 区域/n 。/w 
沿线/f 街镇/nz 紧紧/d 抓住/v 这/rzv 一/m 机遇/n ，/w 着力/vd 提升/v 经济/n 能级/n 。/w 
“/w [16/m 号/q]/mq 线/n 鹤沙/nz 航城/nz 站/vi 临近/v 航头/nz 大/a 居/v ，/w 其/rz 另一面/mq 将/d 崛起/v 一个/mq 现代/ntc [产业/n 园区/n]/nz 。/w ”/w [航头镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 沈健/nr 透露/v ，/w 2014年/t ，/w 一号店/nz 总部/nis 、/w [龙华/nr 医院/nis]/nth 等/udeng 新项目/nz 将/d 如/v 颗颗/nz 明珠/n ，/w 沿着/p [16/m 号/q]/mq 线/n 地铁/n 排布/nz 。/w [惠南镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 沈玉明/nr 憧憬/vn ：/w 惠南镇/ns 终于/d 盼/v 来/vf 了/ule [轨道/n 交通/n]/nz ，/w 未来/t [上海/ns 铁路/n 东站/nis]/nt 也/d [很/d 有可能/nz]/nz 落户/vi ，/w 惠南/nz 有望/v 成为/v 一个/mq 新的/a 城市/n 副中心/nz 。/w （/w 记者/nnt 张琪/nr ）/w 
