2004年1月1日/t ，/w 随着/p [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 进入/v 上海/ns 的/ude1 白鹤/n 首站/n 的/ude1 阀门/n 缓缓/d 打开/v ，/w 来自/v 新疆/ns 轮/qv 南/b 的/ude1 天然气/n 注入/v 上海/ns 天然气/n 管网/n ，/w 当年/t 供气/vn 量/n 即/v 达到/v 近/a [5/m 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 占/v 到/v 全市/n 供应量/n 的/ude1 [50/m %/w 以上/f]/mq 。/w 经过/p 十年/mq 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz 一线/n 、/w 二线/n 年/qt 供应/v 上海/ns 天然/b 气量/n 合计/v 达/v [30/m 余/ng 亿/m 立方米/q]/mq 。/w 迄今/d 已/d 累计/vd 供应/vn [228/m 余/ng 亿/m 立方米/q]/mq ，/w 相当于/v [2800/m 万吨/q]/mq 标煤/nz 。/w 鉴于/p 天然气/n 在/p 燃烧/v 过程/n 中/f 的/ude1 二氧化碳/n 、/w 氮氧化物/n 、/w 硫化物/n 排放/vn 等/udeng 远/a 低于/v 煤炭/n 和/cc 燃油/n ，/w 几乎/d 不/d 产生/v 粉尘/n ，/w 有效/a 缓解/v 了/ule 目前/t 上海/ns 环境/n 负载/n 超重/vn 的/ude1 压力/n 。/w 正是/v 因为/c 包括/v “/w [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz ”/w 在/p 内/f 的/ude1 各/rz 大气/n 源/ng 的/ude1 安全/an 、/w 稳定/an 供应/vn ，/w 上海/ns 天然气/n 在/p 一次/mq [能源/n 消费/vn]/nz 中/f 占/v 比/p 由/p 2004年/t 的/ude1 不足/an 4%/m 快速/d 增长/v 至/p [9/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
“/w [西/f 气/n 东/f 输/v]/nz ”/w 是/vshi 我国/n 距离/n 最长/d 、/w 口径/n 最大/gm 的/ude1 [输气/vn 管道/n]/nz ，/w 西/f 起/vf [塔里木/ns 盆地/n]/nz 的/ude1 轮/qv 南/b ，/w 东/f 至/p 上海/ns 。/w 全线/n 采用/v [自动化/vn 控制/vn]/nz ，/w 供气/vn 范围/n 覆盖/v 中原/ns 、/w 华东/ns 、/w [长/a 三角/n 地区/n]/nz 等/udeng [9/m 个/q]/mq 省区/n ，/w 全长/n [4200/m 千米/q]/mq 。/w （/w 叶佳琦/nr 张卫华/nr ）/w 
