新年/t 第一天/mq ，/w 静安区/ns 的/ude1 [全民/n 健身/vn]/nz 活动/vn 就/d 在/p 迎新/vn 长跑/vn 中/f 开启/v 第一个/mq 小/a 高潮/n 。/w 
昨天/t ，/w 静安区/ns 迎新/vn 健身跑/nz 从/p [静安/nz 公园/n]/nz 发枪/nz 起跑/vi ，/w 经过/p [2000/m 余/ng 米/q 后/f]/mq 以/p 青海/ns 路/n 为/p 终点/n 。/w 来自/v 全区/n 各/rz 机关/n [企事业/n 单位/n]/nz 、/w 学校/nis 和/cc 社区/n 的/ude1 2500余名/m 健身/vn 者/k 参与/v 了/ule 长跑/vn 活动/vn 。/w 
在/p 刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 静安区/ns 以/p “/w [30/m 分钟/qt]/mq 体育/n 生活圈/nz ”/w 建设/vn 为/p 抓手/n ，/w 年/qt 内/f 完成/v 了/ule [2/m 所/usuo]/mq 百姓/n 健身房/n 、/w [2/m 条/q]/mq 健身/vn 步/qv 道/qv 、/w [8/m 个/q]/mq 楼宇/n 健身/vn 室/n （/w 场/qv ）/w 的/ude1 建设/vn 。/w 区属/b [公共/b 体育场馆/n]/nz 公益/n 开放/v 受益/vn 人群/n 逾/vg [3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 进入/v 学校/nis 场地/n 参加/v 健身/vn 的/ude1 社区/n 居民/n 达/v [5/m ./w 2/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 区内/n [全民/n 健身/vn]/nz 活跃/a 人群/n 达/v [17/m ./w 4/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 约/d 占/v 静安区/ns [常住/v 人口/n]/nz 比重/n 的/ude1 70.5%/m 。/w 2014年/t ，/w 以/p 这场/r 迎新/vn 跑/v 为/p 起点/n ，/w 静安区/ns 将/d 继续/v 以/p “/w 白领/b ”/w 和/cc “/w 白发/n ”/w 为/p 重点/n 服务/v 人群/n ，/w 营造/v 体育/n 生活/vn 软环境/n 。/w （/w 记者/nnt 王彦/nr ）/w 
