郭毅力/nr 常/d 说/v ，/w 宁/ag 让/v 生命/n 透支/v ，/w 不/d 让/v 使命/n 欠账/vi 。/w 
也许/d 那/rzv 是因为/c 他/rr 知道/v ，/w 自己/rr 的/ude1 生命/n 早已/d 透支/v 。/w 
10年/t 来/vf ，/w 郭毅力/nr 没有/v 休/v 过/uguo 一个/mq 完整/a 的/ude1 假期/t ，/w 没有/v 接受/vn 一次/mq 组织/n 安排/v 的/ude1 疗养/vn 。/w 2009年3月/t ，/w [武警/nnd 部队/nis 医学院/nis 附属/vn 医院/nis]/nt 的/ude1 专家/nnt 已经/d 给/p 他/rr 发出/v 了/ule 患/v 心脏病/nhd 的/ude1 警告/vn ，/w 可/v 他/rr 带着/vn [体检/vn 报告/n]/nz 按时/d 返回/v 西藏/ns ，/w 病情/n 连/ulian 爱人/n 都/d 不/d 知道/v 。/w 
西藏/ns 是/vshi 痛风病/nz 的/ude1 高发/b 地区/n ，/w 郭毅力/nr 入伍/vi 不到/v 十年/mq 就/d 患/v 上/f 痛风/nhd 。/w 同时/c ，/w 由于/p 长期/d 在/p 藏/v 工作/vn ，/w 原本/d [身体/n 素质/n]/nz 很好/ad 的/ude1 郭毅力/nr 还/d 患/v 上/f 了/ule 心脏病/nhd 、/w 肠炎/nhd 、/w 失眠/vi 等/udeng 多种/m 高原/n 性疾病/nz 。/w 
不论/c 去哪儿/nz ，/w 郭毅力/nr 总是/d 随身/d 带着/vn 一个/mq 白色/n 塑料盒/nz ，/w 里面/f 装/v 着/uzhe 别嘌醇/nz 、/w 安乃近/nhm 、/w [丹参/n 滴丸/n]/nz 等/udeng [10/m 多种/m]/mq 药/n ，/w [多少年/nz 来/vf]/nz ，/w 正是/v 这些/rz 药片/n 支撑/v 着/uzhe 郭毅力/nr 满/a 是/vshi 病痛/n 的/ude1 身体/n 。/w 
对/p 郭毅力/nr 而言/uls ，/w 带病/d 工作/vn 已/d 成为/v 他/rr 的/ude1 常态/n ，/w 为了/p 兼顾/v 治疗/vn 和/cc 办公/vn ，/w 他/rr 甚至/d 养成/v 了/ule 右手/n 批文/n 、/w 左手/n 输液/vi 的/ude1 习惯/n 。/w 
2009年7月10日/t 上午/t ，/w 正在/d 办公/vn 的/ude1 郭毅力/nr 心口/n 一阵/mq 剧痛/nhd ，/w 听到/v 呼叫/vn 的/ude1 通信员/nnt 杨伟明/nr 急忙/d 叫/vi 来/vf 了/ule 保健/n 医生/nnt 。/w 
医生/nnt 拿着/vf 吊瓶/n 正/d 准备/v 扎针/vn ，/w “/w 左边/f ，/w 扎/v 左边/f ！/w ”/w 郭毅力/nr 突然/ad 吃力/a 地/ude2 说/v ，/w 杨伟明/nr 挽起/nz 袖子/n ，/w 却/d 看到/v 眼前/s 的/ude1 这/rzv 只/d 左手/n 瘦得/nz 像/v 一截/mq 干柴/n ，/w 有些/rz 地方/n 由于/p 反复/d 扎针/vi 已经/d 开始/v 浮肿/vi 。/w 
看着/v 满手/nz 的/ude1 针眼/n ，/w 医生/nnt 忍不住/v 哭出/nz 了/ule 声/qv ：/w “/w 首长/nnt ，/w 左手/n 再也/d 扎/v 不/d 了/ule 针/n 了/ule ，/w 扎/v 右手/n 吧/y ！/w ”/w 
2012年6月/t ，/w 由于/p 长期/d 缺乏/v 有效/a 治疗/vn ，/w 郭毅力/nr 的/ude1 [前列腺/n 囊肿/nhd]/nhd 不断/d 恶化/vi ，/w 必须/d 进行/vn 局部/n 切除/v ，/w 但/c 在/p 手术/n 中/f ，/w 郭毅力/nr 拒绝/v 医生/nnt 为/p 其/rz 注射/v 麻药/n 。/w 
“/w 我/rr 想/v 体验/vn 一下/mq 不/d 打/v 麻药/n 的/ude1 手术/n 究竟/d 有/vyou 多/a 痛/a 。/w ”/w 医生/nnt 同意/v 了/ule 他/rr 的/ude1 要求/n 。/w 
就/d 这样/rzv ，/w 郭毅力/nr 一声不吭/al 地/ude2 坚持/v 到/v 了/ule 手术/n 结束/v 。/w 术后/t ，/w 面对/v 医生/nnt 的/ude1 询问/vn ，/w 郭毅力/nr 笑着/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 本/rz 以为/v 手术/n 会/v 非常/d 疼/a ，/w 其实/d 多年来/d 我/rr 身上/s 的/ude1 疼痛/an 一直/d 处于/v 这种/r 状态/n 。/w ”/w 
要/v 有/vyou 多么/d 大/a 的/ude1 意志力/nz ，/w 才能/n 笑/v 对/p 手术刀/n 切开/v 身体/n 的/ude1 疼痛/an ？/w 要/v 有/vyou 多么/d 强大/a 的/ude1 忍耐力/n ，/w 才能/n 忍受/v 这/rzv [无休/nz 无止/nz]/nz 的/ude1 病痛/n ，/w 从容/a 若/c 定/v ？/w 
也许/d 这/rzv 一切/rz 源自/v 一名/mq 军人/nnt 不可动摇/vl 的/ude1 信念/n 。/w （/w 记者/nnt 常川/nr ）/w 
