中新社/nt 拉萨/ns 1月1日/t 电/n (/w 贡桑拉姆马克礼/nrf )/w “/w 我们/rr 每月/r 都/d 能/v 迎来/v 一个/mq 节日/n ，/w 每天/r 都/d 像/v 过年/vn 一样/uyy ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 西藏/ns 民众/n 向/p [外界/n 人士/n]/nz 常/d 说/v 的/ude1 一句话/l 。/w 对此/d ，/w 生活/vn 在/p 中国/ns 西南/ns 边陲/s 的/ude1 [阿里/ns 地区/n]/ns 普兰/nrf 民众/n 感同身受/vl ，/w 他们/rr 告别/vi 了/ule 一年中/t 丰富多彩/vl 的/ude1 节日/n 之后/f ，/w 又/d 将/d 迎来/v 岁末/t 的/ude1 “/w 普兰/nrf 新年/t ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 最为/d 期待/v 而/cc 隆重/ad 的/ude1 [传统/n 节日/n]/nz 之一/rz 。/w 
在/p 每年/r 辞旧迎新/vl 时刻/n ，/w 西藏/ns 各地/rzs 民众/n 迎来/v “/w [四/m 个/q]/mq ”/w 先后/d 不同/a 的/ude1 [藏历/n 新年/t]/nz ，/w 即/v 藏历/n 十月/t 初一/n 的/ude1 [林芝/ns 地区/n]/ns 工布/nz 新年/t 、/w 藏历/n 十一月/t 初一/n 的/ude1 [阿里/ns 地区/n]/ns 普兰/nrf 新年/t 、/w 藏历/n 十二月/t 初一/n 的/ude1 [日喀则/ns 地区/n]/ns 农事/n 新年/t ，/w 以及/cc 藏历/n 元月/t 初一/n 的/ude1 以/p 拉萨/ns 为主/vi 的/ude1 传统/n [藏历/n 新年/t]/nz ，/w 也/d 包括/v 农历/n 春节/t 。/w 
对此/d ，/w [西藏/ns 民俗/n]/nz 专家/nnt 表示/v ，/w 西藏/ns 各地/rzs 的/ude1 新年/t 不尽/d 相同/a 是/vshi 由于/p 历史/n 、/w 地域/n 、/w [气候/n 与/cc 节气/n]/nz 的/ude1 不同/a ，/w 西藏/ns 各地/rzs 的/ude1 农耕/nz 农作/nz 的/ude1 时间/n 各异/z ，/w 新年/t 的/ude1 时间/n 因此/c 有所/v 不同/a 。/w 
元月/t 1日/t 便是/v “/w 普兰/nrf 新年/t ”/w 的/ude1 “/w 囊/ng 康/ag ”/w 即/v 大年三十/t 。/w 清晨/t ，/w 该县/r 多油村/ns 的/ude1 达瓦多吉/nrf 开/v 着/uzhe 自家/rr 的/ude1 拖拉机/n ，/w 带着/vn 家人/n 来到/v 县城/n 购买/v 年/qt 货/n ，/w 而/cc 藏装/nz 店/n 的/ude1 [民族/n 服装/n]/nz 首先/d 吸引/v 了/ule 达瓦/nrf 一家/n 的/ude1 眼球/n ，/w 他们/rr 走进/v 店铺/n ，/w 达瓦/nrf 试穿/v 新装/n 、/w 妻子/n 在/p 一旁/f 打理/nz 着/uzhe ，/w 喜悦/an 之/uzhi 情/n 挂/v 在/p 一家人/n 的/ude1 脸上/s 。/w 
该县/r 科/n 迦/ng 村/n [二/m 组/n]/mq 的/ude1 米/q 玛/nz 夫妇/n 购/vg 完/vi 糖果/nf 、/w 饮料/nf 、/w 酒水/n 、/w 干果/n 等/udeng 年/qt 货/n 之后/f ，/w 期待/v 着/uzhe 在/p 外/f 工作/vn 的/ude1 亲戚/n 回家/vi ，/w “/w 准备/v 过/uguo 一个/mq 热热闹闹/z 的/ude1 团圆年/n 。/w ”/w 
“/w 普兰/nrf 的/ude1 年/qt 货/n 市场/n 给/p 当地/s 许多/mq 商家/n 带来/v 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 商机/n ”/w ，/w 商铺/n 老板/nnt 拉姆措姆/nrf 说/v ，/w 她/rr 是/vshi [趁/p 此/rzs 机会/n]/nz 从/p 拉萨/ns 来到/v 普兰/nrf 做生意/nz ，/w 由于/p 储备/vn 的/ude1 商品/n 较/d 齐全/a ，/w 她/rr 的/ude1 年/qt 货/n 生意/n 做/v 得/ude3 红火/a ，/w 每天/r 可以/v 赚/v 到/v 约/d [3000/m 元/q]/mq 人民币/n 。/w 
除了/p 购/vg 年/qt 货/n ，/w 家家户户/n [打扫/v 卫生/an]/nz 、/w 收拾/v 房屋/n 、/w 更换/v 新/a 卡垫/nz (/w 指/v 铺/v 在/p 藏式/b 床/n 、/w 沙发/n 上/f 的/ude1 藏毯/nz )/w 以及/cc 用/p 糌粑/nf (/w 青稞面/nz )/w 在/p 房/n 内/f 的/ude1 墙壁/n 上/f 绘/v 就/d 吉祥/n 图/n 等/udeng 也/d 都/d 成/v 了/ule 普兰/nrf 民众/n 过年/vi 前/f 一定/b 要/v 做/v 的/ude1 事情/n ，/w 以/p 崭新/b 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 辞旧迎新/vl ，/w 同时/c 祈祷/v 来/vf 年/qt 国泰民安/vl ，/w 风调雨顺/vl ，/w 吉祥如意/vl 。/w (/w 完/vi )/w 
