[区/n 文化厅/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v 说/v ，/w 2014年1月4日/t 至/p 10日/t ，/w [区/n 文化厅/nis]/nt 将/d 与/cc [拉萨市/ns 城关区/ns]/nz 开展/v 喜迎/v “/w [三/m 大/a]/mq 节日/n ”/w 文艺/n 下基层/vl 演出/vn 活动/vn ，/w 拟/v 在/p 拉萨/ns 市内/s 为/p [城镇/n 居民/n]/nz 演出/vn [14/m 场/qv]/mq ；/w 2014年/t 元月/t 中旬/t ，/w 区直/n [文艺/n 团体/n]/nz 还/d 将/d 组成/v 综合/vn “/w 五/m 下乡/vi ”/w 文艺/n 慰问团/nis ，/w 赴/v [林芝/ns 地区/n]/ns 墨脱县/ns 及/cc 边远/b 县/n 、/w 乡/n 、/w 村/n 和/cc [边境/s 地区/n]/nz 演出/vn [15/m 场/qv]/mq ；/w 2014年/t 春节/t 、/w [藏历/n 新年/t]/nz 期间/f ，/w 文化厅/nis 将/d 组织/n 区直/n 专业/n 艺术/n 团体/n 在/p [宗/vg 角/q 禄康/nz]/nz 公园/n 为/p 拉萨市/ns [城镇/n 居民/n]/nz 和/cc 广大/b [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 进行/vn 节日/n 慰问演出/v 。/w 
此外/c ，/w “/w [三/m 大/a]/mq 节日/n ”/w 期间/f ，/w 区/n 歌舞团/nis 、/w 区/n 藏剧团/n 、/w 区/n 话剧团/nis 还/d 将/d 分别/d 组成/v 文艺/n 小分队/n ，/w 赴/v 拉萨/ns 附近/f 郊区/s 乡镇/n 和/cc 工矿企业/n 、/w 部队/nis 、/w 学校/nis 、/w 寺庙/n 进行/vn 节日/n 慰问演出/v ，/w [3/m 个/q]/mq 专业/n [文艺/n 团体/n]/nz 计划/n 每/rz 团/n 演出/vn 不少/m 于/p [10/m 场/qv]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 我/rr 区/n 专业/n [艺术/n 表演/vn 团体/n]/nz “/w [三/m 大/a]/mq 节日/n ”/w 期间/f 演出/vn 场次/qv 总计/v 将/d 达/v 90余场/m ，/w 演出/v 内容/n 紧扣/vi [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz 和/cc 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 节目/n 形式/n 以/p “/w 短/a 、/w 平/v 、/w 快/a ”/w 的/ude1 歌曲/n 、/w 小戏/n 、/w 小品/n 为主/vi 。/w （/w 记者/nnt 廖云路/nr ）/w 
