据/p 了解/v ，/w ２０１３年/t [西藏/ns 新建/v 乡镇/n 中心/nis]/nt 双语/n 幼儿园/nis [１１２/m 所/usuo]/mq ，/w 村级/b 双语/n 幼儿园/nis [１６４/m 所/usuo]/mq ，/w 其中/rz 依托/v 教学/vn 点/qt 建/v 学前班/n [６７/m 个/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 西藏/ns 幼儿/n 在/p 园/ng 人数/n 达到/v [７/m ./w ３/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增加/v]/nz [１/m ./w ２/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
[西藏/ns 教育厅/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w ２０１２年/t 秋季/t 学期/n 开始/v ，/w 西藏/ns 全面/ad 实现/v １５年/t 免费/vd [教育/vn 目标/n]/nz ，/w 即/v 学/v 前/f ３年/t 、/w 小学/nis ６年/t 、/w 初中/nis ３年/t 和/cc 高中/nis ３年/t 。/w 凡是/d 在/p [西藏自治区/ns 公办/b 学校/nis]/nt 就读/vi 的/ude1 学生/nnt 均/d 能/v 享受/vn １５年/t 免费/vd [教育/vn 政策/n]/nz ，/w 在/p 民办/b 或/c 其他部门/nit 所/usuo 办/v 学校/nis 就读/vi 的/ude1 学生/nnt 也/d 可以/v 享受/vn 等/udeng 额/n [财政/n 补贴/n]/nz 。/w 
[西藏/ns 实验/vn 幼儿园/nis]/nt 园长/nnt 巴桑/nrf 说/v ：/w “/w 孩子/n 免费/vd 到/v 幼儿园/nis 学习/v ，/w 有/vyou 吃/v 的/ude1 有/vyou 住/vi 的/ude1 ，/w 家长/n 都/d 愿意/v 把/pba 孩子/n 送到/v 幼儿园/nis 来/vf 。/w ”/w 
自/p ２０１２年/t 起/vf ，/w 西藏/ns [全面/ad 启动/v]/nz 城镇/n ３年/t 、/w 农牧区/n ２年/t 学/v 前/f [双语/n 教育/vn]/nz 工程/n ，/w 逐步/d 推进/vi 学前教育/n 基本/a 普及/v 。/w 到/v ２０１５年/t ，/w 西藏/ns 各级/r 各类/r 学校/nis 基本建设/n 将/d 达到/v 国家标准/n ，/w 所有/b 城镇/n 学/v 前/f ３年/t 幼儿/n 入/v 园/ng 率/v 将/d 达到/v ９５％/m ，/w 农牧区/n 学/v 前/f ２年/t [双语/n 教育/vn]/nz 普及率/n 将/d 达到/v ８５％/m 。/w 另外/c ，/w 力争/v 每个/r 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 有/vyou [一/d 所/usuo]/mq 示范/vn 幼儿园/nis ，/w 农牧区/n 每个/r 乡/n （/w 镇/n ）/w 有/vyou [一/d 所/usuo]/mq 中心/nis 幼儿园/nis ，/w 村/n 小学/nis 和/cc 教学/vn 点/qt 开设/v 学前班/n ，/w 逐步完善/v 农牧区/n 学前教育/n 网络/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
