元旦/t 假日/n 过后/v 的/ude1 首/q 个/q 工作日/n ，/w 上海/ns 依旧/z 保持/v 晴好/a 的/ude1 天气/n ，/w 今天/t [最高/a 温度/n]/nz 在/p [16/m ℃/w]/mq 左右/f ，/w 不过/c 今日/t （/w 2日/t ）/w 申城/ns 也/d 出现/v 了/ule 中度/b 污染/vn 。/w 此外/c ，/w 周末/t 邻近/v ，/w 本市/r 气温/n 也/d 将/d 逐步/d 回落/vi ，/w 预计/v 双休日/t [最高/a 气温/n]/nz 回落/vi 到/v [10/m ℃/w]/mq 。/w 
根据/p [上海/ns 中心/nis 气象台/nis]/nt 资料/n 显示/v ，/w 昨日/t [中心/nis 城区/n]/nz 徐家汇/ns [最高/a 气温/n]/nz 定格/vi 于/p [14/m ./w 9/m ℃/w]/mq （/w 昨日/t [13/m ./w 1/m ℃/w]/mq ）/w ；/w 各/rz 区县/n [最高/a 气温/n]/nz 普遍/ad 在/p [15/m -/w 16/m ℃/w]/mq 上下/f 。/w 今天/t 上海/ns 继续/v 受/v 地面/n 高气压/nz 控制/vn ，/w 维持/v 晴到多云/n 的/ude1 天气/n ，/w 东南风/n [3/m -/w 4/m 级/q]/mq ；/w 气温/n 继续/v 小幅/b 提升/v ，/w [最低/a 气温/n]/nz [5/m ℃/w]/mq ，/w [最高/a 气温/n]/nz [16/m ℃/w]/mq 。/w 
虽然/c 晴好/a ，/w 但/c 根据/p 上海市/ns [空气/n 质量/n]/nz 实时/n 发布/v 1月2日07时/t 的/ude1 [数据/n 显示/v]/nz ，/w 目前/t 上海/ns [空气/n 质量/n 指数/n]/nz （/w AQI/x ）/w 达到/v 190/m ，/w 为/p 中度/b 污染/vn 。/w 
此外/c ，/w 周五/t 云/vg 系/v 有所/v 增多/vn ，/w 为/p 多/a 云/vg 天气/n ，/w 气温/n 在/p [7/m -/w 15/m ℃/w]/mq 之间/f ；/w 而/cc 本周/t 双休日/t 虽/c 阳光/n 继续/v 相守/nz ，/w 但/c 由于/p 不断/d 有/vyou 弱冷空气/n 扩散/v 影响/vn ，/w 气温/n 将/d 小幅/b 下调/v ，/w 预计/v [最高/a 气温/n]/nz 回落/vi 到/v [10/m ℃/w]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz 在/p [3/m -/w 4/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 周晏珵/nr ）/w 
