2013年12月31日/t 晚/tg ，/w 西藏自治区/ns 拉萨市/ns [布达拉宫/ns 广场/n]/nz 上/f ，/w 拉萨市/ns 民用/b 荧光棒/nz 在/p 空中/s 画/v 出/vf “/w 2014/m ”/w 的/ude1 字样/n ，/w 以此/d 迎接/v 新年/t 的/ude1 到来/vn 。/w 中新社/nt 发/v 李林/nr 摄/vg 
