2013年12月31日/t ，/w 游客/n 在/p 西藏/ns 林周县/ns 拍摄/v 黑颈鹤/n 。/w 
岁末/t 的/ude1 高原/n 已经/d 天寒地冻/vl ，/w 西藏/ns 林周县/ns 仍然/d 吸引/v 着/uzhe 众多/a 热爱/v 黑颈鹤/n 的/ude1 摄影者/n 。/w 林周县/ns 是/vshi 黑颈鹤/n 越冬/vi 的/ude1 理想/n 场所/n ，/w 这里/rzs 的/ude1 冬季/t 成/v 了/ule 黑颈鹤/n 和/cc 拍摄/v 者/k 的/ude1 天堂/n 。/w 目前/t 西藏/ns 黑颈鹤/n 总数/n 已/d 超过/v [8000/m 只/d]/mq ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 占/v 全球/n 黑颈鹤/n 总数/n 的/ude1 [80/m %/w 以上/f]/mq 。/w 新华社/nt 记者/nnt 觉/v 果/ng 摄/vg 
