陈/vg 全国/n 在/p 拉萨市/ns 看望/v [节日/n 期间/f]/nz [坚守/v 岗位/n]/nz 的/ude1 一线/n 工人/nnt 和/cc 各界/rz 群众/n 
向/p 全区/n [各族/rz 人民/n]/nz 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 [美好/a 祝福/vn]/nz 
1月1日/t ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 陈/vg 全国/n 在/p 拉萨市/ns 看望/v [节日/n 期间/f]/nz [坚守/v 岗位/n]/nz 的/ude1 一线/n 工人/nnt 和/cc 各界/rz 群众/n 。/w 这/rzv 是/vshi 在/p 金珠/nz 中路/n ，/w 陈/vg 全国/n 与/cc [环卫/n 工人/nnt]/nz 们/k 亲切/a 握手/vi ，/w 送/v 上/f 新年/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 记者/nnt 姚海全/nr 摄/vg 
一元复始/vl ，/w 万象更新/vl 。/w 今天/t 是/vshi 2014年/t 元旦/t 。/w 上午/t ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 书记/nnt 陈/vg 全国/n 来到/v 拉萨市/ns 金珠/nz 中路/n 、/w [昆仑/ns 能源/n 西藏/ns 有限公司/nis]/nt [拉萨/ns 天然气/n 站/vi]/nt ，/w 亲切/a 看望/v 慰问/vn [环卫/n 工人/nnt]/nz 和气/a 站/vi [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 代表/nnt [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w 政府/nis 向/p [节日/n 期间/f]/nz 坚守/v 在/p [各/rz 条/q 战线/n]/nz 上/f 的/ude1 广大/b [干部/nnt 职工/nnt]/nz 表示/v 亲切/a 慰问/v ，/w 向/p 全区/n [各族/rz 人民/n]/nz 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 [美好/a 祝福/vn]/nz 。/w 
“/w [扎西/nrf 德勒/nrf]/nz ！/w ”/w “/w 你们/rr 辛苦/a 了/ule ！/w ”/w 在/p 金珠/nz 中路/n ，/w 陈/vg 全国/n 与/cc 刚刚/d 完成/v 清扫/vn 作业/vn 的/ude1 [环卫/n 工人/nnt]/nz 们/k 亲切/a 握手/vi ，/w 献/v 上/f 洁白/z 的/ude1 哈达/n ，/w 送/v 上/f 新年/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 陈/vg 全国/n 说/v ，/w 环卫/n 工作/vn 是/vshi 美化/v 环境/n 、/w 造福/v 人民/n 的/ude1 崇高/a 事业/n ，/w [环卫/n 工人/nnt]/nz 是/vshi 净化/v 城市/n 、/w 美化/v 城市/n 的/ude1 “/w 美容师/nnt ”/w 。/w 你们/rr 用/p 自己/rr 勤劳/a 的/ude1 双手/n 和/cc 辛勤/ad 的/ude1 汗水/n ，/w 为/p 千家万户/n 创造/v 了/ule 干净/a 整洁/a 舒适/a 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 为/p [创建/v 文明/n 城市/n]/nz 、/w 建设/vn 美丽/a 西藏/ns 作出/v 了/ule [重要/a 贡献/n]/nz 。/w 今天/t 是/vshi 元旦/t ，/w 你们/rr 舍/v 小/a 家/q 、/w 顾/v 大家/rr ，/w 坚守/v [工作/vn 岗位/n]/nz ，/w 充分/ad 展示/v 了/ule [环卫/n 工人/nnt]/nz 的/ude1 美好/a 心灵/n 和/cc 崇高/a 境界/n 。/w 全社会/nz 都/d 要/v 学习/vn 和/cc 弘扬/v [环卫/n 工人/nnt]/nz 的/ude1 精神/n 和/cc 美德/n ，/w 努力/ad 营造/v 崇尚/v 环卫/n 工作/vn 、/w 尊重/v 环卫/n 劳动/vn 、/w 爱护/v 环卫/n 成果/n 、/w 关心/v [环卫/n 工人/nnt]/nz 的/ude1 良好/a 社会/n 氛围/n 。/w 
[昆仑/ns 能源/n 西藏/ns 有限公司/nis]/nt [拉萨/ns 天然气/n 站/vi]/nt ，/w 承担/v 着/uzhe 向/p 拉萨市/ns 燃气/n 管网/n 供气/vn 的/ude1 重要/a 职责/n 。/w 陈/vg 全国/n 与/cc 工人们/nz 一一/m 握手/vi ，/w 表示/v 慰问/vn 和/cc 感谢/v 。/w 陈/vg 全国/n 说/v ，/w 今天/t 是/vshi 新年/t 第一天/mq ，/w 我/rr 来/vf 看看/v 大家/rr ，/w 并/cc 通过/p 你们/rr 向/p 全区/n 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz 、/w 工人/nnt 、/w 农民/nnt 、/w 知识分子/nnd 、/w 驻/v 藏/v 人民解放军/nt 和/cc 武警/nnd 官兵/nnd 、/w [公安/n 干警/n]/nz 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 问候/vn ，/w 向/p 在/p [节日/n 期间/f]/nz 坚守/v [工作/vn 岗位/n]/nz 的/ude1 [各/rz 条/q 战线/n]/nz 的/ude1 同志们/nz 表示/v 衷心/d 的/ude1 感谢/vn 。/w 陈/vg 全国/n 详细/a 了解/v 天然气/n 站/vi 的/ude1 运行/vn 情况/n ，/w 听说/v 天然气/n 站/vi 日/b 供气/vn 量/n 已/d 达/v [2/m ./w 2/m 万/d 方/q]/mq ，/w 为/p [去年/t 同期/f]/nz 的/ude1 [5/m 倍/q]/mq ，/w 陈/vg 全国/n [十分/d 高兴/a]/nz 。/w 他/rr 指出/v ，/w 拉萨市/ns [供暖/vn 工程/n]/nz 是/vshi 一项/mq 得/ude3 民心/n 、/w 顺/v 民意/n 的/ude1 [民生/n 工程/n]/nz ，/w 让/v 拉萨市/ns 的/ude1 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz 充分/ad 感受到/nz 了/ule 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 的/ude1 亲切/a 关怀/vn ，/w 感受到/nz 了/ule [社会主义/n 祖国/n]/nz 大家庭/n 的/ude1 温暖/an 。/w 希望/v 天然气/n 站/vi 切实/ad 做好/v 天然/b 气运/n 储/vg 、/w 设备/n 检修/vn 和/cc 运行/vn 监测/vn 工作/vn ，/w 确保/v 天然气/n 供应/vn 、/w 确保/v [安全/an 生产/vn]/nz ，/w 让/v 拉萨/ns 人民/n 过/uguo 一个/mq 欢乐/a 祥和/a 的/ude1 节日/n ，/w 过/uguo 一个/mq 温暖/an 人心/n 的/ude1 “/w 暖冬/n ”/w 。/w 
大昭寺/ns 广场/n 上/f 、/w 八廓街/ns 内/f ，/w 朝/tg 佛/n 群众/n 川流不息/vl 、/w 各地/rzs 游客/n 络绎不绝/vl 。/w 陈/vg 全国/n 主动/ad 走上/v 前去/v ，/w 与/cc 他们/rr 热情/an 地/ude2 打着/v 招呼/vn ，/w 送/v 上/f 新年/t 的/ude1 [美好/a 祝福/vn]/nz 。/w 陈/vg 全国/n 还/d 亲切/a 看望/v 了/ule 大昭寺/ns 僧人/nnt 和/cc 驻/v 寺/ng 干部/nnt ，/w 代表/nnt [自治区/n 党委/nis]/nto 、/w 政府/nis 向/p 全区/n 广大/b 僧尼/nnd 和/cc 驻/v 寺/ng 干部/nnt 致/v 以/p 节日/n 的/ude1 问候/vn 和/cc 美好/a 祝愿/v 。/w 希望/v 大家/rr 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 团结一心/vl 、/w [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 为/p 促进/v [藏传/b 佛教/nz]/nz 与/cc [社会主义/n 社会/n]/nz 相适应/nz 作出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
陈/vg 全国/n 强调/v ，/w 新年/t 已/d 至/p ，/w 春节/t 和/cc [藏历/n 新年/t]/nz 即将/d 来临/vi 。/w 全区/n 各级/r 各/rz 部门/n 和/cc 广大/b 领导干部/nnt 要/v 把/pba 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 摆/v 到/v 更加/d 突出/a 的/ude1 位置/n ，/w 结合/v 开展/vn 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 积极/ad 自觉/a 地/ude2 [深入/ad 基层/n]/nz 一线/n 特别/d 是/vshi 广大/b 农牧区/n 、/w 困难/an 地区/n 、/w 困难/an 家庭/n 、/w [困难/an 群众/n]/nz 和/cc 结亲/vi 户/q 中/f 去/vf ，/w 广泛开展/v 走访/vn 慰问/v 和/cc 送温暖/nz 活动/vn ，/w 关心群众/v 冷暖/n 疾苦/n ，/w 帮助/v 解决/vn [实际/n 问题/n]/nz 。/w 要/v 不折不扣/vl 地/ude2 落实/v 各项/r [社会/n 保障/vn]/nz 、/w [社会/n 救助/vn]/nz 措施/n ，/w 切实/ad 安排/v 好/a 优抚对象/n 、/w 灾区/n 群众/n 、/w 低保户/nz 、/w 五保户/n 、/w 残疾人/n 家庭/n 等/udeng [困难/an 群众/n]/nz 生活/vn ，/w 让/v [各族/rz 群众/n]/nz 欢乐/a 过节/vi 、/w [幸福/a 生活/vn]/nz 。/w 
[自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [拉萨/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 齐扎拉/nrf ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 王瑞连/nr 一同/d 慰问/v 。/w （/w 石磊/nr 肖涛/nr ）/w 
