说起/v 八廓街/ns 的/ude1 变化/vn 拉巴次仁/nrf 老人/n 的话/udh 一下子/mq 就/d 多/a 了/ule 起来/vf 。/w “/w 我/rr 今年/t [58/m 岁/qt]/mq 了/ule ，/w 在/p 八廓街/ns 已经/d 住/vi 了/ule 几十年/mq 了/ule ，/w 今年/t 八廓街/ns 确实/ad 变化/vn 太大/d 了/ule 。/w ”/w 拉巴次仁/nrf 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 
拉巴次仁/nrf 老人/n 是/vshi 城关区/ns [白林/nr 社区/n]/ns 的/ude1 一名/mq 普通/a 住户/n 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 2013年/t 八廓街/ns 变化/vn 之一/rz 就是/v 八廓街/ns 所有/b 的/ude1 居民/n 都/d 免费/vd 用/p 上/f 了/ule 电暖气/nz 。/w “/w 拉萨市/ns 老城区/ns [供暖/vn 工程/n]/nz 确实/ad 解/v 了/ule 群众/n 的/ude1 燃眉之急/n ，/w 太/d 及时/ad ，/w 太/d 必要/a 了/ule 。/w ”/w 拉巴次仁/nrf 说/v ，/w “/w 老城区/ns 居民/n 经济/n 收入/n 普遍/ad 都/d 不/d 高/a ，/w 每年/r 冬天/t 取暖/vi 确实/ad 让/v 很多/m 困难/an 家庭/n 很/d 是/vshi 为难/a ：/w 烧/vi 也/d 不是/c ，/w 不/d 烧/vi 也/d 不是/c 。/w 煤炉/n 一/m 烧/vi 家家户户/n 冒黑烟/nz ，/w 你/rr 家/q 熏/v 我家/n ，/w 我家/n 熏/v 他/rr 家/q ，/w 互相/d 熏/v 来/vf 熏/v 去/vf ，/w 不/d 卫生/an 不说/c ，/w 还/d 破坏/v 了/ule 邻里/n 关系/n 。/w ”/w 
“/w [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 想/v 得/ude3 很/d 周到/a ，/w 安/ag 电暖气/nz 之前/f 还/d 进行/vn 了/ule 电路/n 改造/vn 。/w 不然/c 以前/f 我们/rr 那/rzv ‘/w 蜘蛛网/n ’/w 电线/n 怎么/ryv 敢/v 烧/vi 电暖气/nz 嘛/y ，/w 电暖气/nz [一/d 开/v]/mq 还/d 不/d 把/pba 房子/n 都/d 烧/vi 了/ule 啊/y ！/w ”/w 拉巴次仁/nrf 老人/n 接着/c 对/p 记者/nnt 说/v ，/w “/w 并且/c ，/w 政府/nis 还/d 为/p 每家/r 每户/r 重新/d 安/ag 了/ule 电表/n ，/w 电表/n 都/d 放在/v 显眼/a 的/ude1 位置/n ，/w 大家/rr 可以/v 随时/d 查看/v 。/w 这样/rzv 大家/rr 用电/n 就/d 更/d 放心/v 了/ule 、/w 更/d 有底/vi 了/ule 。/w ”/w 
“/w 2013年/t ，/w 八廓街/ns 变化/vn 太大/d 了/ule ，/w 改造/vn 后/f 的/ude1 老城区/ns 太/d 漂亮/a 了/ule 。/w 很多/m 外地/s 游客/n 见/v 了/ule 我们/rr 都/d 说/v ：/w ‘/w 老城区/ns 越来越/d 漂亮/a 了/ule ，/w 你们/rr 生活/vn 在/p 这里/rzs ，/w 真是/d 太/d 幸福/a 了/ule ！/w ’/w 谁/ry 说/v 不是/c ，/w 你/rr 看/v 2012年/t [清政府/nt 驻/v 藏/v 大臣/nnt 衙门/nis 陈列馆/nis]/nt 翻新/v 了/ule ，/w 还/d 免费/vd 对/p 大家/rr 开放/v ，/w 大家/rr 可以/v 随时/d 去/vf 看/v 。/w 你/rr 说/v ，/w 过去/vf [驻/v 藏/v 大臣/nnt]/nz 才能/n 住在/v 这里/rzs ，/w 如今/t ，/w 我们/rr 天天/d 住在/v 这里/rzs ，/w 谁/ry 说/v 不/d 幸福/a 嘛/y 。/w ”/w 说完/v ，/w 拉巴次仁/nrf 老人/n 露出/v 了/ule 骄傲/an 的/ude1 微笑/vn 。/w （/w 记者/nnt 段敏/nr ）/w 
