对口/vd 援助/v 林芝县/ns 的/ude1 广东省/ns [第七/m 批/q]/mq 援藏/v 工作队/nis 自/p 2013年7月/t 进/vf 藏/v 以来/f ，/w 始终/d 把/pba 改善/v 民生/n 、/w [密切/ad 联系/v 群众/n]/nz 摆/v 在/p 援藏/vn 工作/vn 的/ude1 首位/n ，/w 倾心/vi 倾力/v 为/p 当地/s 群众/n 办好/vi 事/n 、/w 解难/vi 事/n ，/w 全力/d 推进/vi 林芝县/ns 民生/n 事业/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
林芝县/ns 大坝村/ns 是/vshi 2001年/t 从/p [昌都/ns 地区/n]/ns 搬迁/v 过来/vf 的/ude1 一个/mq 行政村/n ，/w 因/p 生产资料/n 匮乏/vi 、/w 生产方式/n 迥异/z 等/udeng 原因/n ，/w 群众/n [生产/vn 生活/vn]/nz 条件/n 比较/d 困难/an ，/w 援藏/v 工作组/nis 在/p [实地/d 调研/vn]/nz 和/cc 充分/ad 征求/v 当地/s [群众/n 意见/n]/nz 的/ude1 基础上/nz ，/w 从/p 援藏/v 资金/n 中/f 专门/d 安排/v [900/m 万元/q]/mq 经费/n 用于/v 改善/vn 大坝村/ns [90/m 户/q]/mq 群众/n 的/ude1 住房/n 条件/n ；/w 八一镇/ns 色定村/ns 有/vyou [24/m 户/q]/mq 群众/n ，/w 农牧业/n 生产/v 基础/n 薄弱/a ，/w 产业/n 发展/vn 滞后/v ，/w 援藏/v 工作组/nis 又/d 安排/v 援藏/vn 资金/n [300/m 万元/q]/mq ，/w 为/p 该村/r 修建/v 了/ule [一/d 处/n]/mq 具有/v 工布/nz 特色/n 的/ude1 农家乐/nz 旅游/vn 接待/v 示范点/nis 和/cc 一个/mq 停车场/n ，/w 新建/v 了/ule [12/m 间/f]/mq 工布/nz 藏式/b 农/ng 寨/ng 客房/n ，/w 帮扶/vn 该村/r 发展/v 农家乐/nz 家庭/n [旅游/vn 项目/n]/nz 。/w 同时/c 安排/v 援藏/vn 资金/n [100/m 万元/q]/mq ，/w 帮助/v 米瑞乡/ns 玉荣增/nr 村/n 新建/v [温室/n 大棚/n]/nz [45/m 亩/q]/mq ，/w 配套/vn 完善/v 相应/vn 基础设施/gi ，/w 帮扶/vn [39/m 户/q]/mq 群众/n 发展/v 蔬菜/n 种植业/n 。/w 
为/p 提高/v 偏远/a 山区/n [医疗/n 卫生/an]/nz 条件/n ，/w 改善/v 学前教育/n 条件/n ，/w 援藏/v 工作队/nis 专门/d 安排/v [625/m 万元/q]/mq 援藏/v 资金/n ，/w 在/p 全县/n [4/m 镇/n]/mq [3/m 乡/n]/mq 新建/v [25/m 个/q]/mq 村级/b 医疗/n 室/n ，/w 改善/v 当地/s 群众/n 就医/vi 难/a 、/w 看病/vi 贵/a 的/ude1 问题/n 。/w 新建/v [一/d 所/usuo]/mq 县/n 幼儿园/nis 、/w [4/m 所/usuo]/mq 乡村/n 幼儿园/nis 和/cc 幼儿园/nis 教师/nnt 周转/v 宿舍/n 。/w 安排/v 援藏/vn 资金/n [375/m 万元/q]/mq ，/w 新建/v 五保户/n 集中/v 供养/vn 点/qt 。/w （/w 记者/nnt 麦正伟/nr ）/w 
