人民网/nz 温州/ns 1月2日/t 电/n 计划生育/n 行政/n 决定/v 已经/d 生效/vi ，/w 但是/c 当事人/n 却/d 拒不/d 缴纳/v [社会/n 抚养费/n]/nz 。/w 近日/t 鹿城区/ns [滨江/nz 街道/ns]/ns 和/cc 当地/s 法院/nis 联合/vd 出/vf 重拳/nz ，/w 树立/v [司法/n 权威/n]/nz 。/w 
2013年12月25日/t ，/w 鹿城区/ns [滨江/nz 街道/ns]/ns 计生科/nit 按照/p 上级/n 工作/vn 部署/vn 及/cc 工作/vn 要求/n ，/w 由/p 街道/ns 申请/v ，/w 向/p [鹿城区/ns 人民法院/nis]/nt 提交/v 相应/vn 材料/n ，/w 对/p 当事人/n 逾期/vi 不/d 履行/v 已经/d 生效/vi 的/ude1 计划生育/n 行政/n 决定/v ，/w 依法/d 申请/v 人民法院/nis [强制/vd 执行/v]/nz 。/w 活动/vn 中/f ，/w [鹿城区/ns 法院/nis]/nt 出动/v 干警/n 数/n 人/n ，/w 会同/v 街道/ns 计生/n [工作/vn 人员/n]/nnt 十余人/m ，/w 奔赴/v [滨江/nz 街道/ns]/ns 辖区/n [5/m 户/q]/mq 违法/vn 超生/vi 户/q 开展/v 集中/vn 执行/v ，/w 让/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 无处/d 躲藏/v ，/w 促使/v 其/rz 自觉/a [履行/v 义务/n]/nz 。/w 这次/r 行动/vn 共/d 拘留/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz [2/m 人/n]/mq ，/w 查封/v 财产/n [3/m 户/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 去年/t [滨江/nz 街道/ns]/ns 加强/v [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 征收/vn 力度/n ，/w 严格/ad [依法/d 办事/vn]/nz ，/w 同时/c 对/p 拒不/d 缴纳/v [社会/n 抚养费/n]/nz 的/ude1 ，/w 依法/d 申请/v [法院/nis 强制/vd 执行/v]/nz ，/w 有效地/nz 打击/v 了/ule 违法/vn 生育/v 行为/n 。/w 2013年/t ，/w [滨江/nz 街道/ns]/ns 计划生育/n 征收/v [社会/n 抚养费/n]/nz 案件/n 送/v [法院/nis 强制/vd 执行/v]/nz [35/m 例/n]/mq ，/w 已征/nz [16/m 例/n]/mq ，/w 拘留/v [3/m 人/n]/mq ，/w 查封/v 财产/n [7/m 例/n]/mq 。/w （/w 许文焕/nr ）/w 
