元旦/t [升旗/vn 仪式/n]/nz 孙新尖/nr //w 摄/vg 
人民网/nz 温州/ns 1月2日/t 电/n 2014年1月1日/t ，/w 由/p 中共/n [温州/ns 市委/nis]/nto 、/w [温州市/ns 人民政府/nis]/nt 主办/v ，/w 中共/n [温州/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [温州市/ns 体育局/nis]/nto 等/udeng 单位/n 承办/v ，/w [浙江/ns 移动/vn 温州/ns 分公司/nis]/nt 协办/vi 的/ude1 “/w 2014年/t 温州/ns 元旦/t 健身跑/nz ”/w 活动/vn ，/w 于/p 元旦/t 早上/t 在/p 世纪/n 南/b 广场/n 鸣枪/vi 发令/vi 。/w 

孙新尖/nr //w 摄/vg 

元旦万/t 人/n 跑/v 现场/s 吴峥/nr //w 摄/vg 
温州市/ns 元旦/t 健身跑/nz 活动/vn 已/d 成功/a 举办/v 了/ule [三十/m 届/q]/mq ，/w 成为/v 温州市/ns [群众/n 体育/n]/nz 活动/vn 的/ude1 一个/mq 品牌/n 和/cc [全民/n 健身/vn]/nz 活动/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 载体/n ，/w 深受/v 广大/b 市民/n 的/ude1 喜爱/vn 。/w 本届/r 长跑/vn 路线/n 为/p 世纪/n 南/b 广场/n （/w 起点/n ）/w →/w 市府/n 路/n →/w 车站/n 大道/ns →/w 锦绣/b 路/n →/w 府/ng 西路/n →/w 绣/v 山路/n →/w 人民大会堂/nz 前面/f （/w 终点/n ）/w ，/w 全城/n [4300/m 米/q]/mq 。/w 
