人民网/nz 温州/ns 1月2日/t 电/n 昨天/t 上午/t ，/w 周荣力/nr 给/p [平阳县/ns 水头镇/ns 派出所/nis]/nt 送来/v 了/ule 一面/n 写/v 有/vyou “/w [利剑/n 出鞘/nz]/nz 神勇/nz 破案/vi ”/w 的/ude1 锦旗/n 。/w 原来/d 这/rzv 是/vshi 前/f 几天/mq 该/rz 派出所/nis 民警/nnt 在/p 走访/v 中/f 化解/v 了/ule 一场/mq 时隔/v 14年/t 的/ude1 “/w 恩怨/n ”/w 。/w 
这场/r “/w 恩怨/n ”/w 发生于/v 1999年/t 。/w 当晚/t 正值/v 农历/n [正月/t 初七/t]/nz ，/w 原/b 平阳县/ns 鹤溪镇/ns 蔡洋乡/nr 速成村/ns （/w 现已/v 划入/vf 水头镇/ns ）/w 一/m 公路/n 边/k ，/w [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 周荣力/nr 因/p 一点/mq 琐事/n 被/pbei 同村/n 的/ude1 [29/m 岁/qt]/mq 男子/n 陈钦塔/nr 殴打/v 致伤/nz 。/w 
由于/p 当时/t 两人/mq 同/p 属/v 一个/mq 村/n ，/w 村里/n 希望/v 可以/v 和解/vn ，/w 周荣力/nr 就/d 没有/v 报警/vn ，/w 而/cc 后/f 双方/n 一直/d 未能/v 调解/vn 成功/a 。/w 之后/f 陈钦塔/nr 搬到/vf 其他/rzv 城镇/n ，/w 事情/n 就此/d 搁置/vi ，/w 该/rz 事/n 便/d 成为/v 周荣力/nr 心里/s 的/ude1 一个/mq 疙瘩/n 。/w 
之后/f ，/w [水头镇/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 施正泽/nr 在/p 下乡/vi 走访/v 时/ng 听到/v 此事/r ，/w 便/d 到/v 周荣力/nr 家中/s 了解/v 情况/n 。/w 民警/nnt 到达/v 时/ng ，/w 周荣力/nr 正在/d 家中/s 写/v 材料/n ，/w 准备/v 信访/n ，/w 并/cc 扬言/v 不能/v 就/d 这样/rzv 白白/d 被/pbei 打/v ，/w 希望/v 能/v 给/p 个/q 公道/a 。/w 
民警/nnt 表示/v ，/w 由于/p 该/rz 事/n 发生/v 在/p 十/m 多年前/d ，/w 当时/t 没有/v 报警/vn 立案/vi ，/w 已经/d 过/uguo 了/ule 法定/b [追诉/nz 时效/n]/nz ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已经/d 无法/v 立案/vn 查处/v 了/ule ，/w 但是/c 派出所/nis 依然/d 会/v [依据/n 事实/n]/nz [妥善/ad 处理/vn]/nz 。/w 
经过/p 办案/vn 民警/nnt 十多日/m 的/ude1 深入/ad 走访/v ，/w ，/w 终于/d 将/d 该/rz 事/n 的/ude1 真实/a 情况/n 查/v 清楚/a 。/w 最后/f ，/w 陈钦塔/nr 不得不/d 承认/v 了/ule 自己/rr 十/m 多年前/d 的/ude1 殴打/vn 行为/n ，/w 双方/n 在/p 村干部/nnt 的/ude1 见证/n 下/f 进行/vn 和解/vn 。/w （/w 郑正爽/nr 黄佳佳/nr ）/w 
