新建/v 的/ude1 绿道/nz 为/p 市民/n 提供/v 了/ule 放松/v 休闲/vn 好去处/nz 
人民网/nz 温州/ns 1月2日/t 电/n 串联/v 起/vf 温州/ns [两/q 大/a]/mq 美景/n 雁荡山/nz 与/cc 楠溪江/ns 的/ude1 [雁/n 楠/n 公路/n]/nz 在/p 去年/t [11/m 月底/t]/mq 正式/ad 通车/vi ，/w 这/rzv 条/q 被/pbei 誉为/v “/w 最/d 美/b 公路/n ”/w 的/ude1 [雁/n 楠/n 公路/n]/nz 不仅/c 是/vshi 交通/n 道路/n ，/w 更是/d 一条/mq 观光/vn 绿道/nz 。/w 
像/v 这样/rzv 的/ude1 交通/n 绿道/nz ，/w 温州/ns 2013年/t 建成/v 了/ule 约/d [2000/m 公里/q]/mq ，/w 投资/vn [5/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 全省/n 第一个/mq 建成/v 交通/n 绿道/nz 的/ude1 城市/n 。/w 
交通/n 绿道/nz 已然/d 成/v 了/ule “/w 幸福/a 温州/ns ”/w 的/ude1 一张/mq 新名片/nz 。/w 
绿道/nz 设置/v 驿站/n 供/vi 市民/n 游客/n 休憩/vi 
[雁/n 楠/n 公路/n]/nz 让/v 山水/n 相逢/vi 
雁荡山/nz 和/cc 楠溪江/ns 是/vshi 温州/ns 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 招牌/n ，/w 但/c 一直/d 以来/f “/w 隔山/nz 相望/v ”/w 。/w 连接/v 两个/mq 景区/n 的/ude1 白雁/nr 线/n 是/vshi 上世纪/nz 90年代/t 建成/v 的/ude1 ，/w 宽度/n 只有/c [三/m 四/m 米/q]/mq ，/w 多/a 坡/n 陡/a 难/a 行/ng ，/w 从/p 楠溪江/ns 到/v 雁荡山/nz ，/w 绕行/v 路上/s 得/ude3 走/v 两三个/mq 小时/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [雁/n 楠/n 公路/n]/nz 主线/n 全长/n [45/m ./w 405/m km/x]/mq ，/w 按/p [二级/b 公路/n]/nz 标准/n 建设/vn ，/w 设计/v 时速/n [60/m km/x]/mq //w h/x ，/w [路基/n 宽度/n]/nz [10/m m/x]/mq 。/w 
温州/ns 交通/n 绿道/nz 都/d 有/vyou 统一/vn 的/ude1 标识/n 
[九/b 大/a]/mq 交通/n 绿道/nz 线路/n 
“/w 温州/ns 交通/n 绿道/nz 是/vshi 一种/mq 结合/v 非/b [干线/n 公路/n]/nz 设置/v 的/ude1 线形/n 绿色/n 廊道/nz ，/w 连接/v 主要/b 的/ude1 自然资源/n 、/w [人文/n 景观/n]/nz 资源/n 和/cc 城镇/n 资源/n ，/w 打造/v 一条/mq 温州市/ns 旅游/vn 的/ude1 [绿色/n 通道/n]/nz 。/w ”/w [温州市/ns 交通/n 运输局/nis]/nt 副局长/nnt 徐锦栋/nr 介绍/v 。/w 可以/v 说/v ，/w 温州/ns 绿道/nz 是/vshi 风景/n 道/qv 和/cc 慢行/v 道/qv 的/ude1 结合体/nz ，/w 提供/v [自驾车/nz 旅游/vn]/nz 休闲/vn 、/w 视觉/n 体验/v 和/cc 交通/n 通达/v [三/m 种/q]/mq 功能/n 。/w 
去年/t 4月/t ，/w [温州市/ns 交通/n 运输局/nis]/nt 向/p 社会/n 推出/v 了/ule [九/b 大/a]/mq 线路/n ：/w 乐清/ns 、/w 苍南/nz 、/w 瑞安/ns 、/w 瓯海/ns 、/w 洞头/ns 平阳/ns 、/w 泰顺/ns 、/w 文/ng 成/v 、/w 鹿城/nz 都/d 在/p 其中/rz 。/w 不同/a 地域/n 的/ude1 交通/n 绿道/nz 还/d 结合/v 了/ule 当地/s 的/ude1 风土人情/n ，/w 主打/v 不同/a 主题/n 。/w 例如/v 泰顺/ns 主/ag 推/v [森林/n 氧吧/nz]/nz [健康/a 绿道/nz]/nz 二日游/nz ，/w 洞头/ns 主/ag 推/v 《/w 海霞/nz 》/w 故乡/n 、/w [百/m 岛/n]/mq 新景/n 海滨/s 一日游/l 等/udeng 。/w 
据悉/v ，/w 每条/d 绿道/nz 都/d 设置/v 了/ule 方便/a 休闲/vn 游憩/nz 的/ude1 驿站/n 、/w 观景台/nz 、/w 特色/n 兴趣/n 点/qt 。/w 
诸葛温/nr 君/ng 划着/v 起始/vn 于/p 瓯海/ns 泽雅/nrf 的/ude1 交界处/n 、/w 经/p 湖岭/nz 、/w 桂峰/nr 、/w 高楼/n 等/udeng 乡镇/n 的/ude1 瑞安/ns 段/q 绿道/nz 线路/n ，/w 向/p 记者/nnt 介绍/v ：/w “/w 这/rzv 条/q 线路/n 全长/n 约/d [40/m 公里/q]/mq ，/w 一路/mq 上/f 有/vyou 大藏村/ns 、/w 桂峰乡/ns 休息/v 点/qt 、/w 长滩/ns 公园/n 等/udeng 休息/v 驿站/n 。/w 每一个/mq 驿站/n 都/d 能/v 让/v 游人/n 观赏/v 到/v 瑞安/ns 山区/n 梯田/n 、/w 农庄/n 、/w 芦苇/n 随风飘/nz 漾/v 、/w 溪流/n [清澈/a 见/v 底/f]/nz 等/udeng [田园/n 风光/n]/nz 。/w ”/w 
带来/v “/w 绿色/n ”/w 经济效益/n 
温州/ns 交通/n 绿道/nz 的/ude1 建成/vn ，/w 不仅/c 给/p 市民/n 游客/n 在/p 紧张/a [都市/n 生活/vn]/nz 之/uzhi 余/ng 提供/v 了/ule 放松/v 休闲/vn 的/ude1 好去处/nz ，/w 还/d 让/v 山区/n 的/ude1 农产品/n 、/w 农家乐/nz 能够/v 走出/v 来/vf 。/w “/w 原来/d 一些/mq 公路/n 不/d 常用/a ，/w 又/d 需要/v 养护/vn ，/w 很/d 浪费/v 资源/n ，/w 建成/v 交通/n 绿道/nz 后/f 旅游/vn 爬山/vi 的/ude1 人/n 多/a 了/ule ，/w 农产品/n 也/d 多/a 了/ule [销售/vn 渠道/n]/nz 。/w ”/w 市/n [交通/n 运输局/nis]/nt 副局长/nnt 蒋理江/nr 表示/v 。/w 
去年/t 5月1日/t ，/w [雁/n 楠/n 公路/n]/nz 部分/n 路段/n 已经/d 可以/v 通车/vn ，/w 客流/n 相/d 较之/p 下/f 增加/v 了/ule [20/m %/w 左右/f]/mq 。/w 永嘉县/ns [岭/ng 上/f 人家/n]/nz 的/ude1 农家乐/nz 数量/n 也/d 由/p 原来/d 的/ude1 [12/m 家/q]/mq 增长/v 到/v [16/m 家/q]/mq ，/w 不少/m 店/n 都/d 在/p 重新/d 装修/vn 。/w 
此外/c ，/w 道路/n 的/ude1 便捷/a 使得/vi 游客/n 的/ude1 游览/vn 时间/n 变得/vi 更加/d 充裕/a ，/w 团队/n 旅游/vn 数量/n 将/d 有所/v 上升/vn ，/w 自驾游/nz 也/d 会/v 大大/d 增加/v 。/w 
“/w 以/p [雁/n 楠/n 公路/n]/nz 产生/v 的/ude1 经济效益/n 为/p 例/n ，/w 驿站/n [服务/vn 项目/n]/nz ，/w 预估/v 年/qt 接待/v 车次/n [5/m 万辆/q]/mq ，/w 年/qt 接待/v 人次/qv [20/m 万/d 人/n]/mq ，/w 年产值/n 可达/nz [4000/m 万元/q]/mq ，/w 预估/v 年利润/nz 达/v [1200/m 万元/q]/mq ；/w 营地/n 项目/n ，/w 预估/v 年/qt 接待/v 车次/n [15/m 万辆/q]/mq ，/w 年/qt 接待/v 人次/qv [100/m 万/d 人/n]/mq ，/w 年产值/n [4500/m 万元/q]/mq ，/w 预估/v 年利润/nz [1800/m 万元/q]/mq 。/w ”/w 《/w [雁/n 楠/n 公路/n]/nz 工程/n 绿道/nz 景观/n 策划/v [设计/vn 方案/n]/nz 》/w 如/v 是/vshi 分析/v 效益/n 。/w 
目前/t ，/w 计划/n [2200/m 公里/q]/mq 的/ude1 总/b 绿道/nz 建设/vn 剩下/v [200/m 公里/q]/mq 还/d 在/p 建设/vn 中/f ，/w 预计/v 今年/t [6/m 月底/t]/mq 建成/v 。/w （/w 黄雪意/nr ）/w 
