人民网/nz 南丰/ns 1月2日/t 电/n (/w 记者/nnt 秦海峰/nr )/w 中国/ns 桔/ng 都/d (/w 南丰/ns )/w 国际/n 果/ng 贸/vg 城/n [今天/t 上午/t]/nz 在/p 南丰/ns 奠基/vi 。/w 该/rz 项目/n 位于/v 南丰县/ns 河东/ns 新区/n ，/w [规划/n 用地/n]/nz [1200/m 亩/q]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz 约/d [70/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 项目/n 将/d 分/qt [两/q 期/qv]/mq 开发/vn ，/w 其中/rz 一期/b [700/m 亩/q]/mq 建设/vn [35/m 万/d 平方米/q]/mq 中国/ns 桔/ng 都/d 国际/n 果/ng 贸/vg 城/n (/w 含/v [200/m 亩/q]/mq 桔/ng 文化/n [主题/n 公园/n]/nz )/w ，/w 二期/b [500/m 亩/q]/mq 建设/vn [35/m 万/d 平方米/q]/mq 中国/ns 桔/ng 都/d 国际/n [农产品/n 物流/n]/nz 城/n 。/w 
中国/ns 桔/ng 都/d 国际/n 果/ng 贸/vg 城/n 将/d 按照/p “/w 领军/d 赣/b 东南/f ，/w 国内/s 一流/b ，/w 接轨/vi 国际/n ”/w 的/ude1 高标准/d 规划/n 建设/vn ，/w 以/p 占地/v [200/m 亩/q]/mq 的/ude1 “/w 桔/ng 文化/n [主题/n 公园/n]/nz ”/w 为/p 核心/n ，/w 建设/vn “/w 蜜桔/n 及/cc 水果/n [交易/vn 市场/n]/nz ”/w 、/w “/w 水果/n 进出口/v [总部/nis 基地/nis]/nz ”/w 、/w “/w 分拣/v 包装/n 冷/a 储/v 区/n ”/w 、/w “/w 仓储/v [物流/n 配送/vn]/nz 区/n ”/w 、/w “/w 海关/nis [检验/vn 检疫/vn]/nz 中心/nis ”/w 、/w “/w 南丰/ns 美食/n 文化/n 风情/n 街/n ”/w 、/w “/w 金融/n 及/cc [电子/n 商务/n 中心/nis]/nt ”/w 、/w “/w 园林式/b 生活/vn 配套/v 区/n ”/w [八/m 大/a]/mq 功能/n 组团/vi ，/w 开启/v 桔/ng 都/d [品牌/n 推广/vn]/nz 及/cc 旅游/vn 观光/vn ，/w 构建/v 一个/mq 集/q 十大/mq 产业/n 平台/n 于/p 一体/n 的/ude1 蜜桔/n 及/cc 水果/n [全/a 产业链/n]/nz [商贸/n 物流/n]/nz 新城/ns 。/w 
据介绍/nz ，/w 果/ng 贸/vg 城/n 以/p 南丰蜜桔/nf 为/p 主体/n ，/w 吸引/v 全国/n 各/rz 大/a 蜜桔/n 、/w 柑橘/n 、/w 橙子/n 产区/n 产品/n 汇聚/v ，/w 致力于/v 打造/v 全球/n 规模/n 最大/gm 的/ude1 桔/ng 橙/ag 类/q 产品/n “/w 一站式/nz ”/w 集散/v 交易中心/nis 。/w 
该/rz 项目/n 还/d 将/d 以/p 南丰/ns 3万/m 蜜桔/n 销售/v 大军/n 及/cc 全球/n 销售/v 网络/n 为基础/nz ，/w 将/d 赣/b 东南/f 水果/n 推向/v 全国/n 及/cc 全球/n 市场/n 。/w 同时/c ，/w 依托/v [向莆/nz 铁路/n]/nz 及/cc 莆田港/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 南丰/ns 海/n 西/f 腹地/n 优势/n ，/w 以/p 台湾/ns 水果/n 进口/vn 为/p 起点/n ，/w 打造/v 国际/n 水果/n 进口/v [交易/vn 平台/n]/nz 。/w 与/cc [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 等/udeng 著名/a 电商/nz 合作/vn ，/w 建立/v 电子商务/nnd 大/a 平台/n ，/w 整合/v [网上/s 网/n 下/f]/nz 资源/n ，/w 降低/v 分销/vn 成本/n ，/w 提升/v 果农/nnd 售价/n ，/w 真正/d 做到/v 市场/n 无/v 国界/n 。/w 
去年/t 以来/f ，/w 南丰/ns 依托/v [向莆/nz 铁路/n]/nz 的/ude1 交通/n 优势/n ，/w 立足/vi 区位/n 特点/n 、/w [资源/n 禀赋/n]/nz 、/w 产业/n 基础/n 和/cc 发展/v 方向/n ，/w 加大/v 融入/vn 省会/n 、/w 对接/vi 海/n 西/f 力度/n ，/w 创新/vi 完善/v 发展/vn 思路/n ，/w 积极/ad 谋划/v 工业/n 、/w 旅游/vn 、/w [商贸/n 物流/n]/nz 等/udeng 产业/n ，/w 着力/vd 打造/v 蜜桔/n 、/w 食品/n (/w 药品/n )/w 、/w 旅游/vn [三/m 个/q]/mq [支柱/n 产业/n]/nz ，/w 实现/v 蜜桔/n 产业/n 、/w 绿色/n 工业/n 、/w [现代/ntc 服务业/n]/nz [三/m 大/a]/mq 百亿/m 产业/n ，/w 到/v 2015年/t ，/w 蜜桔/n 产业/n 综合/v 产值/n 达/v [100/m 亿元/q]/mq ，/w 绿色/n 工业/n 实现/v 产值/n [100/m 亿元/q]/mq ，/w [现代/ntc 服务业/n]/nz 综合/v 收入/n [100/m 亿元/q]/mq 。/w 
