人民网/nz 南宁/ns 1月2日/t 电/n （/w 庞革平/nr 陆华勇/nr ）/w 毗邻/vi 越南/nsf 的/ude1 广西/ns 崇左市/ns 积极/ad 打好/v 东盟/ns 牌/n ，/w 努力/ad 建设/vn 成为/v 面向/vn 东盟/ns 的/ude1 开放/vn 合作/vn “/w 新/a 高地/n ”/w “/w 桥头堡/n ”/w ，/w 提升/v 广西/ns 沿边/nz 开放/v 水平/n ，/w 打造/v 成/v 中国/ns －/w [东盟/ns 自由/a 贸易区/n]/nz 升级版/nz 的/ude1 重要/a 平台/n 。/w 
2013年/t ，/w 崇左市/ns 外贸/n [进出口/vn 总额/n]/nz 突破/v [100/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 40.2%/m ，/w 连续/a 5年/t 稳居/v 广西/ns 第一/m ，/w 成为/v 广西/ns 首/q 个/q 突破/v [百/m 亿/m 美元/q]/mq 大关/n 的/ude1 地级市/nz 。/w 此外/c ，/w 崇左市/ns 去年/t 口岸/n 出入境/n 货物/n 量/n 、/w 出入境/n 车辆/n 、/w 出入境/n 人数/n 均/d 保持/v 比/p 上/f 年/qt 增长/v [40/m ％/w 以上/f]/mq 。/w 
崇左市/ns 拥有/v 国家/n [一类/b 口岸/n]/nz [3/m 个/q]/mq ，/w [二类/b 口岸/n]/nz [4/m 个/q]/mq ，/w [边民/n 互市/nz 贸易/vn]/nz 点/qt [13/m 个/q]/mq ，/w 是/vshi 中国/ns 通往/v 东盟/ns 的/ude1 陆路/n 门户/n 、/w 最/d 便捷/a 的/ude1 “/w 南大门/nz ”/w 。/w 目前/t ，/w 中国/ns [凭祥/ns 综合/vn 保税区/n]/nz 建成/v 运营/vn ，/w 中/f 泰/b （/w 崇左/ns ）/w 产业园/nz 成功/a 签约/vi ，/w 中/f 越/d 公务/n 及/cc 货运/n 直达/v 车辆/n 实现/v 跨境/vn 通行/vi 。/w 今年/t 崇左市/ns 将/d 加快/v 口岸/n 升级/vi 和/cc 扩大/v 开放/vn 工作/vn ，/w 加快/v 推进/vn 高速公路/n 、/w 铁路/n 建设/vn ，/w 积极/ad 配合/v 推进/vn 凭祥/ns －/w 河内/nsf 高速公路/n 、/w 南宁/ns －/w 凭祥/ns －/w 同登/nz －/w 河内/nsf 铁路/n 、/w 水/n 口/n －/w 驮/v 隆/ag 中/f 越/d 界河/n 公路/n [二/m 桥/n]/mq 项目/n ，/w 提升/v [互联/vi 互通/v]/nz 建设/v 水平/n 。/w 
