人民网/nz 南宁/ns 1月2日/t 电/n （/w 朱晓玲/nr ）/w 2013年12月28日/t ，/w 广西/ns 容县/ns 首届/b 杨贵妃/nr [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q 在/p 容县/ns 真武阁/ns 前/f 举办/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 正式/ad 拉开/v 杨贵妃/nr 旅游节/nz 的/ude1 大幕/nz 。/w 
本届/r [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q 以/p “/w 杨贵妃/nr 还乡/vi ，/w 喜看/nz 新/a 故里/n ”/w 作为/p 主题/n ，/w 力求/v 打造/v 出/vf 唯一/b 的/ude1 “/w 杨贵妃/nr 文化/n ”/w 。/w 为了/p 造势/v 旅游节/nz ，/w “/w [寻找/v 杨贵妃/nr]/nz ”/w 大型/b 网络/n 海选/nz 已/d 先于/v [12/m 月初/t]/mq 开始/v 。/w 在/p 今年/t 3月1/t 日前/t ，/w 演艺/n 人员/n 、/w 专业/n 模特/nnt 、/w 表演/v 爱好者/n 以及/cc 普通/a 网友/n 均可/v 通过/p 在/p 官网/n 报名/vi 、/w 上/f 传/v 参赛/vn 视频/n 来/vf 参加/v 比赛/vn 。/w 通过/p 评选/vn 和/cc 投票/vi ，/w 届时/d 将/d 评选/vn 出/vf 贵妃/nnd 奖/n [1/m 名/q]/mq ，/w 获胜者/nz 成为/v 贵妃/nnd 故里/n 的/ude1 “/w 现代/ntc 贵妃/nnd ”/w [形象/n 代言人/nnt]/nnt 、/w 杨贵妃/nr [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q 的/ude1 核心/n 表演/v 人员/n 。/w 
除了/p 网络/n 海选/nz ，/w 该/rz [文化/n 旅游/vn]/nz 节/q 的/ude1 其它/rz 活动/vn 也/d 打/v 上/f 了/ule 浓重/a 的/ude1 “/w 贵妃/nnd ”/w 烙印/n 。/w 例如/v ，/w 景区/n 特色/n 表演/vn 又叫/v “/w 贵妃/nnd 出游/v ”/w ，/w 容县/ns 春晚/n 又名/n “/w 贵妃/nnd 起舞/vi ”/w ，/w 美人/n 用品/n 年度/n 盛会/n 又称/gi “/w 贵妃/nnd 街/n ”/w 。/w 系列/n 活动/vn 将/d 持续/vd 至/p 2014年5月/t 。/w 
据/p [容县/ns 旅游局/nis]/nt 局长/nnt 甘文盛/nr 介绍/v ，/w 容县/ns 建/v 县/n 已/d [1700/m 多年/mq]/mq ，/w 是/vshi 中国/ns [古代/t 四大/n 美人/n]/nz 之一/rz 杨贵妃/nr 的/ude1 故乡/n ，/w 记述/v 杨贵妃/nr 事迹/n 最早/d 的/ude1 是/vshi 《/w 容州/nz 普宁县/nz 杨妃/nr 碑记/n 》/w ，/w 而/cc 碑记/n 中/f 的/ude1 容州/nz 普宁县/nz 正是/v 现在/t 的/ude1 容县/ns 。/w （/w 完/vi ）/w 
