[象山/ns 隧道/n]/nz 将/d 拓/v 至/p 双向/b 8/m 车道/n 
中/f 洞/n 保留/v 不变/nz ，/w 拓宽/v 两侧/f 边/k 洞/n ；/w 明年/t 动工/vi 
本报/rz 持续/vd 关注/v 的/ude1 [福州/ns 二环路/ns]/nz 最大/gm 堵/v 点/qt 之一/rz —/w —/w [象山/ns 隧道/n]/nz ，/w 其/rz 拓宽/v 改造/vn 时间/n 初定/nz ，/w 计划/n 在/p 2015年/t [金鸡山/nr 隧道/n]/nz 拓宽/v 后/f 启动/v ，/w 以/p 减轻/v 二环路/ns 交通/n 压力/n 。/w 据悉/v ，/w 改造/v 方案/n 拟/v 将/d 现有/v 双向/b 4/m 车道/n 拓宽/v 至/p 8/m 车道/n 。/w 
二环路/ns [象山/ns 隧道/n]/nz 建于/v 1994年/t ，/w 现状/n 隧道/n 为/p [四/m 联/vg]/mq 拱结构/nz ，/w 隧道/n 全长/n [230/m 米/q]/mq ，/w [规划/n 红线/n]/nz 宽度/n [48/m 米/q]/mq ，/w 中间/f [两/q 洞/n]/mq 通行/vi 机动车/n ，/w 双向/b 4/m 车道/n ，/w 为/p [目前/t 国内/s]/nz 少见/a 的/ude1 [四/m 联/vg]/mq 拱/v 隧道/n 。/w 隧道/n 外侧/f [两/q 洞/n]/mq 原/b 设计/vn 为/p 人/n 非/b 混/v 行车道/n ，/w 2007年11月/t 起/vf ，/w 警方/n 允许/v 机动车/n 借道/nz 行驶/vi 。/w 
[福州市/ns 发改委/nis]/nt 近日/t 批复/v 的/ude1 [象山/ns 隧道/n]/nz 改扩建/vn 工程/n [项目/n 建议/n 书/n]/nz 透露/v ，/w [象山/ns 隧道/n]/nz 改扩建/vn 按/p [机动车/n 道/qv]/nz 双向/b 8/m 车道/n 实施/v ，/w 现状/n 隧道/n 中/f 洞/n 保留/v 不变/nz ，/w 拓宽/v 隧道/n 两侧/f 边/k 洞/n ，/w 改造/vn 后/f 的/ude1 隧道/n 结构/n 总/b 宽度/n 为/p [50/m 米/q]/mq 。/w [工程/n 建设/vn]/nz 内容/n 主要/b 包括/v 隧道/n 、/w 路基/n 、/w 路面/n 、/w 给排水/nz 、/w 路灯/n 、/w [交通/n 设施/n]/nz 等/udeng 。/w 该/rz [项目/n 总投资/nz]/nz 初步/d 预算/n 为/p [13088/m ./w 07/m 万元/q]/mq ，/w 工期/n 为/p 20个月/t 。/w 
福州市/ns 城建/n 部门/n 相关/vn 人士/n 昨日/t 说/v ，/w 初步/d 拟定/v 的/ude1 改造/vn 方案/n ，/w 就是/v 两侧/f 隧洞/n 拓宽/v ，/w 保持/v [四/m 联/vg]/mq 拱/v 。/w 即/v 维持/vn [象山/ns 隧道/n]/nz 中间/f 两个/mq 洞/n [双向/b 车道/n]/nz 不变/nz ，/w 将/d 左右/f 两侧/f 人/n 非/b 混/v 行/ng 隧道/n 拓宽/v ，/w 各/rz 拓宽/v [2/m 个/q]/mq [机动车/n 道/qv]/nz ﹢/w [1/m 个人/n]/mq 非/b 混/v 行/ng 道/qv 的/ude1 隧道/n ，/w [机动车/n 道/qv]/nz 和/cc 人/n 非/b 混/v 行/ng 道/qv 设/v 隔离墩/nz 隔开/v 。/w 扩建/vn 后/f 增加/v [4/m 个/q]/mq [机动车/n 道/qv]/nz ，/w 形成/v [8/m 个/q]/mq [机动车/n 道/qv]/nz ﹢/w [2/m 个人/n]/mq 非/b 混/v 行/ng 道/qv 。/w 
“/w [象山/ns 隧道/n]/nz 具体/a 的/ude1 [施工/vn 方案/n]/nz 还/d 在/p 优化/v 中/f ，/w 最后/f 是/vshi 采用/v 全面/ad 开挖/v 或者/c 建/v 高架桥/n ，/w 都/d 未/d 最后/f 确定/v 。/w ”/w 昨日/t ，/w [象山/ns 隧道/n]/nz 拓宽/v 改造/vn 业主/n 单位/n —/w —/w [福州市/ns 市政/n 建设/vn 开发/vn 公司/nis]/nt 相关/vn 人士/n 说/v ，/w 目前/t [金鸡山/nr 隧道/n]/nz 正在/d 拓宽/v 施工/vn ，/w 工期/n 为/p 20个月/t ，/w 为/p 缓解/v 二环/ns [交通/n 拥挤/a]/nz ，/w [象山/ns 隧道/n]/nz 的/ude1 拓宽/vn 要/v 等/udeng [金鸡山/nr 隧道/n]/nz 完成/v 拓宽/vn 成/v 8/m 车道/n 后/f 再启动/gi ，/w 估计/v 要/v 等到/v 2015年/t 才能/n 施工/vn 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 阙文龙/nr 包/v 华/b ）/w 
