北部/f 
1/m ./w 新北市/ns 福/n 隆/ag 
北/f 台湾/ns 最佳/z 迎/v 曙光/n 圣地/n 获得/v 第一名/mq 的/ude1 景点/n 是/vshi “/w 新北市/ns 福/n 隆/ag ”/w ，/w 位于/v 台湾/ns 的/ude1 东北角/nz ，/w 夏天/ns 以/p 拥有/v 金色/n 沙滩/n 、/w 蓝天/n 碧海/n 的/ude1 [热带/n 风情/n]/nz 闻名/v 。/w 冬天/t 在/p 此/rzs 举办/v 迎/v 曙光/n 活动/vn 已经/d 迈入/v 第6年/t 的/ude1 第一/m 金融集团/nis 表示/v ：/w 现场/s 除了/p 有/vyou 各式/r 摊位/n 游戏/n ，/w 今年/t 更/d 特别/d 提前/vd 于/p 凌晨/t 2时30分/t 开始/v ，/w 邀请/v 到/v 重量级/b 歌手/nnt 轮番/d 上阵/vi ，/w 包括/v OVDS/x 、/w 关诗敏/nz 、/w 林芯仪/nr 、/w 朱俐静/nr 、/w 陈势安/nr 、/w Bii/x 毕/vg 书/n 尽/vi 、/w 脱拉库/nz 等/udeng [7/m 组/n]/mq 艺人/nnt ，/w 陪/v 民众/n 一路/mq High/x 到/v 早上/t ，/w 且/c 活动/vn 还/d 增加/v 文创/nz 元素/n ，/w 大阵仗/nz 请/v 到/v 超/v 卡哇伊/nrf 的/ude1 [16/m 台/q]/mq “/w 胖/a 卡/n ”/w 早餐/n 车/n 进驻/v 会场/n ，/w 提供/v 各式/r 早餐/n ，/w 让/v 民众/n 可以/v 充满/v 元气/n 与/cc 活力/n 的/ude1 一起/s 迎接/v 2014年/t 的/ude1 [第一/m 道/qv]/mq 曙光/n !/w 
2/m ./w 宜兰/ns 太平山/nz 
北部/f 第二名/mq 与/cc 第/m 叁/nz 名/q 景点/n 分别/d 是/vshi “/w 宜兰/ns 太平山/nz ”/w 与/cc “/w 台北/ns 大屯山/nz 主峰/n ”/w ，/w 两个/mq 景点/n 同样/d 位于/v 高山/n 。/w 宜兰/ns 的/ude1 太平山/nz 素有/v “/w [人间/n 仙境/n]/nz ”/w 的/ude1 美称/n ，/w 最/d 特殊/a 的/ude1 是/vshi 在/p 太阳/n 缓缓/d 上升/vi 时/ng ，/w 眼前/s 的/ude1 翠峰湖/nz 会/v 在/p 瞬间/n 幻化/v 成/v 透亮/vn 的/ude1 镜面/n ，/w 与/cc 天空/n 上/f 的/ude1 云彩/n 互相/d 辉映/vi 。/w 大屯山/nz 主峰/n 的/ude1 特色/n 在于/v 非常/d 方便/a ，/w 道路/n 可/v 直接/ad 通/v 观景台/nz ，/w 视野/n 宽广/a ，/w 东/f 可/v 拍/v 日出/vn 、/w 西/f 可/v 拍/v 日落/vi ;/w 也/d 因为/c 云海/n 能/v 出现/vn 在/p 高度/d 约/d [一/d 千/m 公尺/q]/mq 的/ude1 山群/nz 附近/f 实属/v 难得/a ，/w 使得/vi 大屯山/nz 主峰/n 的/ude1 日出/vn 备受/v 民众/n 喜爱/v 。/w 
3/m ./w 台北/ns 大屯山/nz 主峰/n 
北部/f 第二名/mq 与/cc 第/m 叁/nz 名/q 景点/n 分别/d 是/vshi “/w 宜兰/ns 太平山/nz ”/w 与/cc “/w 台北/ns 大屯山/nz 主峰/n ”/w ，/w 两个/mq 景点/n 同样/d 位于/v 高山/n 。/w 宜兰/ns 的/ude1 太平山/nz 素有/v “/w [人间/n 仙境/n]/nz ”/w 的/ude1 美称/n ，/w 最/d 特殊/a 的/ude1 是/vshi 在/p 太阳/n 缓缓/d 上升/vi 时/ng ，/w 眼前/s 的/ude1 翠峰湖/nz 会/v 在/p 瞬间/n 幻化/v 成/v 透亮/vn 的/ude1 镜面/n ，/w 与/cc 天空/n 上/f 的/ude1 云彩/n 互相/d 辉映/vi 。/w 大屯山/nz 主峰/n 的/ude1 特色/n 在于/v 非常/d 方便/a ，/w 道路/n 可/v 直接/ad 通/v 观景台/nz ，/w 视野/n 宽广/a ，/w 东/f 可/v 拍/v 日出/vn 、/w 西/f 可/v 拍/v 日落/vi ;/w 也/d 因为/c 云海/n 能/v 出现/vn 在/p 高度/d 约/d [一/d 千/m 公尺/q]/mq 的/ude1 山群/nz 附近/f 实属/v 难得/a ，/w 使得/vi 大屯山/nz 主峰/n 的/ude1 日出/vn 备受/v 民众/n 喜爱/v 。/w 
