钟汉良/nr 
由/p 钟汉良/nr 参与/v 演出/vn 的/ude1 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 目前/t 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 但/c 从/p 造型/n 到/v 剧情/n 却/d 受到/v 了/ule 网友/n 疯狂/a 的/ude1 吐槽/nz 和/cc 质疑/vn ，/w 甚至/d 传出/v 金庸/nr 也/d 看/v 不/d 下去/vf ，/w 亲自/d 出手/vi 为/p 二轮/nz 播出/v 重新/d 进行/vn 剪辑/vn 的/ude1 消息/n 。/w 
昨晚/t ，/w 扮演/v “/w 乔峰/nr ”/w 的/ude1 钟汉良/nr 出现/v 在/p [湖南/ns 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n]/nz ，/w 并/cc 表演/vn 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 的/ude1 歌曲/n ，/w 而/cc 在/p 彩排/v 现场/s 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 钟汉良/nr 不可避免/vl 地/ude2 被/pbei 问/v 到/v 关于/p 这部/r 新/a 戏/n 一系列/b 的/ude1 质疑/vn 和/cc 问题/n ，/w 尽管/c [面部/n 表情/n]/nz 极度/d 尴尬/a ，/w 但/c 身为/v 主角/nnt 的/ude1 钟汉良/nr 还是/c 非常/d 力挺/nz 新/a 戏/n ，/w “/w 可能/v 每个人/mq 的/ude1 角度/n 不同/a 吧/y ，/w 我/rr 觉得/v 还/d 挺/d 好看/a 的/ude1 。/w ”/w 
金庸/nr 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 被/pbei 翻拍/nz [很多/m 遍/qv]/mq ，/w 这次/r 新版/b 遭遇/v 的/ude1 吐槽/nz 最多/ad ，/w 大量/m 吐槽/nz 集中/v 在/p 造型/n 上/f ，/w 但/c 饰演/v 乔峰/nr 的/ude1 钟汉良/nr 却/d 觉得/v 造型/n 还/d 不错/a ：/w “/w 我/rr 觉得/v 挺好/nz 的/ude1 啊/y ，/w 我/rr 不/d 知道/v 自己/rr 的/ude1 想法/n 是不是/v 和/cc 别人/rr 不/d 一样/uyy ，/w 但/c 我/rr 觉得/v 现在/t 的/ude1 这些/rz 造型/n 是/vshi [做/v 得/ude3 恰到好处/al]/nz 的/ude1 。/w 比如/v 乔峰/nr 本来/d 就是/v 丐帮帮主/nnd 嘛/y ，/w 别人/rr 都/d 是/vshi 粗布/n 麻衣/nz 、/w 打补丁/nz ，/w 他/rr 如果/c 穿/v 得/ude3 太/d 好/a 的话/udh ，/w 那/rzv 也/d 有点/d 怪怪/nz 的/ude1 。/w 黄日华/nr 版本/n 的/ude1 那个/rz 造型/n ，/w 就/d 比较/d 倾向/n 于/p 在/p 塞外/s 的/ude1 感觉/n ，/w 我/rr 的/ude1 造型/n 则/d 倾向/n 于/p 在/p 中原/ns ，/w 不过/c 他们/rr 的/ude1 共同点/n 就是/v 都/d 很/d 好看/a 。/w ”/w 
不只/c 造型/n ，/w 剧中/n 道具/n 、/w 造型/n 奇特/a 的/ude1 打狗/nz 棍/ng 也/d 引发/v 网友/n 吐槽/nz ，/w 钟汉良/nr 觉得/v 很/d 无奈/d ，/w 只好/d 感谢/v 观众/n 看得/v 仔细/ad ：/w “/w 观众/n 还/d 会/v 关注/vn 到/v 诸如/v 打狗棒/nz 这样/rzv 的/ude1 道具/n 细节/n ，/w 其实/d 很/d 感谢/v 观众/n 看得/v 这么/rz 仔细/ad 。/w 不过/c 我/rr 就/d 比较/d 关注/v 剧情/n ，/w 觉得/v 还是/c 应该/v 回到/v 剧情/n 来/vf ，/w 我/rr 更/d 关心/v 观众/n 是不是/v 真的/d 喜欢/vi 看/v 。/w 我/rr 想/v 可能/v 因为/c 戏/n 刚开始/nz 播/v ，/w 我/rr 的/ude1 戏/n 份/q 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz 吧/y ，/w 很多/m 好看/a 的/ude1 内容/n 还/d 没有/v 展示/vn 出来/vf 呢/y ，/w 我/rr 相信/v 会/v [越来越/d 好/a]/nz 的/ude1 。/w ”/w 
当年/t 钟汉良/nr 以/p 歌手/nnt 身份/n 出道/vi ，/w 获/v 封/q “/w 小太阳/nz ”/w 的/ude1 称号/n ，/w 在/p 娱乐圈/nz 混迹/v 这么/rz 久/a ，/w 和/cc 林志颖/nr [/w 微博/n ]/w 一样/uyy ，/w 都/d 因为/c 逆/vg 生长/v 受到/v 网友/n 的/ude1 追捧/v ，/w 被/pbei 称为/v “/w 不/d 老/a 男/b 神/n ”/w ，/w 钟汉良/nr 对/p 这个/rz 称赞/v 很/d 谦虚/a ，/w “/w 我/rr 不是/c 神/n 啦/y ，/w 我/rr 就是/v 个人/n 而已/y ，/w 神/n 是/vshi 不/d 存在/v 的/ude1 。/w 我/rr 和/cc 林志颖/nr 都/d 是/vshi 好朋友/nz 很久/d 了/ule ，/w 而且/c 他/rr 还是/c 我/rr 的/ude1 伴郎/nnt 。/w 不过/c 彩排/v 的/ude1 时候/n 我们/rr 在/p 这里/rzs 还/d 没有/v 交流/vn ，/w 一会/t 有/vyou 时间/n 的话/udh ，/w 再/d 找/v 他/rr 去/vf 聊聊吧/nz 。/w ”/w 
