据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 马英九/nr 1日/t 前往/v [圆山/ns 大饭店/nis]/ntch 出席/v “/w 汉字/n 文化节/nz ”/w [新春/t 开笔/nz]/nz ，/w 他/rr 期盼/v 持续/vn 以/p 正体/n （/w 繁体/n ）/w 汉字/n 传扬/v [中华/nz 文化/n]/nz 之/uzhi 美/b 。/w 
迎接/v 2014年/t ，/w 适逢/v 台北市/ns 建/v 城/n [130/m 周年/q]/mq ，/w [台北市/ns 文化局/nis]/nt 呼应/vi [第/m 9/m 届/q]/mq “/w 汉字/n 文化节/nz ”/w ，/w 主办/v “/w 台北/ns 建/v 城/n 130/m ，/w 挥毫/vi 展新运/nr ”/w 活动/vn ，/w 特别/d 邀集/v [130/m 位/q]/mq [书法/n 名家/n]/nz 、/w 来自/v [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 台北/ns 新/a 移民/n 及/cc 海外/s 友人/n 等/udeng 贵宾/n 齐/a 聚/v ，/w 借/v 由/p 书法/n 祈愿/v 迎接/v 新的/a 一年/mq 到来/vi 。/w 
马英九/nr 与/cc 台北/ns 市长/nnt 郝龙斌/nr 一起/s 出席/v [新春/t 开笔/nz]/nz ，/w 和/cc [书法/n 名家/n]/nz 张炳煌/nr 、/w 欧豪年/nr 、/w 廖祯祥/nr ，/w 以及/cc 文化/n 奖/n 得主/n 李干朗/nr 、/w 纸风车/nz 文教/n 基金会/nis 代表/nnt 罗北安/nr 、/w [台北市/ns 议会/n]/nt 议长/nnt 吴碧珠/nr 、/w [文化/n 局长/nnt]/nnt 刘维公/nr 、/w [圆山/ns 大饭店/nis]/ntch 董事长/nnt 李建荣/nr ，/w 一同/d 书写/v “/w 汉书/n 传/v 文化/n ，/w 台北/ns 耀/v 古今/n ”/w 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w 一/m 开始/v 办/v 汉字/n 文化节/nz ，/w 是/vshi 希望/v 提倡/vn 正体/n 汉字/n ，/w 也/d 希望/v 各界/rz 重视/v 书法/n 。/w 随着/p 计算机/n 广泛/a 运用/v ，/w 大部分/n 的/ude1 人/n 写字/vi 机会/n [越来越/d 少/a]/nz ，/w 书法/n 也/d 连带/vn 受到影响/v ；/w 全/a 台/q 小学/nis 有/vyou 36%/m 学校/nis 有/vyou 书法/n 课/n ，/w 但/c 到/v 了/ule 中学/nis 降至/vf 11%/m ，/w 这/rzv 对/p 书法/n 的/ude1 发扬/vn 与/cc 提倡/v 是/vshi 一个/mq 警讯/n 。/w 
马英九/nr 指出/v ，/w 提倡/v 正体/n 汉字/n 有/vyou 文化/n 上/f 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 他/rr 表示/v ，/w 尽管/c 现在/t 全世界/n 仅有/nz [4000/m 多/a 万/d 人/n]/mq 使用/v 正体/n 汉字/n ，/w 相/d 较/d 简体字/n 的/ude1 人/n 超过/v 13亿/m ，/w 但/c “/w 正体/n 汉字/n 毕竟/d 是/vshi [中华/nz 文化/n]/nz 的/ude1 精髓/n ”/w 。/w 
马英九/nr 说/v ，/w [常用/a 汉字/n]/nz 不/d 超过/v [8000/m 个/q]/mq ，/w 被/pbei 简化/v 的/ude1 仅有/nz [2000/m 多个/mq]/mq ，/w 完全/ad 改头换面/vl 的/ude1 更/d 只有/c [482/m 个/q]/mq 。/w 他/rr 表示/v ，/w 有/vyou 许多/mq 陆客/nr 来/vf 台/q ，/w “/w 没有/v 听过/v 有/vyou 任何/rz 一个人/mq 看/v 不懂/v 正体/n 汉字/n ”/w 。/w 
马英九/nr 强调/v ，/w 台湾/ns 是/vshi 全世界/n 最多/ad 人/n 使用/v 正体/n 汉字/n 的/ude1 地方/n ，/w “/w 我们/rr 更/d 要/v 珍惜/vn 这/rzv 一点/mq ”/w ，/w 千万/m 不要/d 为了/p 招揽/v 观光客/n ，/w 而/cc 在/p 招牌/n 或/c 文宣/nz 上/f 使用/v [简体/b 汉字/n]/nz ，/w 而是/c 要/v 让/v 陆客/nr “/w 体会/v 正体/n 汉字/n 之/uzhi 美/b ”/w 。/w 
