1966年1月2日/t ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w 发表/v 题为/v 《/w 中国/ns 工业化/vn 的/ude1 正确/a 道路/n 》/w 的/ude1 社论/n 。/w 社论/n 提出/v ，/w 大庆/ns 人/n 靠/v “/w [两/q 论/v]/mq ”/w （/w 毛泽东/nr 的/ude1 《/w 矛盾论/nz 》/w 和/cc 《/w 实践论/n 》/w ）/w 起家/vi ，/w 自觉/a 运用/v [马克思主义/n 理论/n]/nz —/w —/w 毛泽东思想/n 作为/p 行动/vn 的/ude1 指南/n ，/w 在/p 实践中/nz 正确/a 反映/v 客观/a 矛盾/an 。/w 通过/p 斗争/vn 一个/mq 一个/mq [加以/vx 解决/v]/nz ，/w 不断/d 总结经验/v ，/w 不断/d 有所/v 发现/vn ，/w 有所/v 发明/vn ，/w [有所/v 创造/v]/nz ，/w [有所/v 前进/vi]/nz ，/w 花/n 了/ule 3年/t 的/ude1 时间/n 就/d 拿下/v 了/ule [大庆/ns 油田/nis]/nt 。/w [大庆/ns 油田/nis]/nt 的/ude1 建设/vn ，/w 自始至终/dl 坚持/v 了/ule 集中/v 领导/n 同/p 群众运动/n 相结合/nz 的/ude1 原则/n ，/w 坚持/v 了/ule 高度/d [革命/vn 精神/n]/nz 同/p 严格/ad [科学/n 态度/n]/nz 相结合/nz 的/ude1 原则/n ，/w 坚持/v 了/ule [技术/n 革命/vn]/nz 的/ude1 原则/n ，/w 坚持/v 了/ule 勤俭建国/l 的/ude1 原则/n ，/w 全面/ad 体现/v 了/ule [社会主义/n 建设/vn 总路线/n]/nz 多快好省/n 的/ude1 要求/n ，/w 为/p 中国/ns 的/ude1 工业化/vn 开辟/v 了/ule 一条/mq 正确/a 的/ude1 道路/n 。/w 9/m 、/w 10/m 、/w 14/m 、/w 15/m 、/w 17日/t ，/w 《/w 人民日报/nz 》/w 连续/a [发表/v 文章/n]/nz ，/w 介绍/v [大庆/ns 人/n 建设/vn 石油/n 基地/nis]/nt 的/ude1 经验/n 。/w “/w [工业/n 学/v 大庆/ns]/nz ”/w 运动/vn 由此/d 掀起/v 了/ule 高潮/n 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
