人民网/nz 福州/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 钟巧花/nr ）/w 违法/vn 占地/v 、/w [违规/vn 建房/vi]/nz 这/rzv “/w 两违/nz ”/w 屡禁不止/vl ，/w 该/rz 如何/ryv 应对/v ？/w 1月2日/t 福建/ns 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn 全省/n 视频/n 会上/n 指出/v ，/w 福建/ns 将/d [从/p 今年/t 起/vf]/nz 开展/v 全省/n “/w 两违/nz ”/w 综合治理/vl 专项/b 行动/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 福建/ns 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 上/f ，/w 尤权/nr 书记/nnt 、/w 苏树林/nr 省长/nnt 都/d 明确/a 提出/v ，/w 今年/t 要/v 在/p 全省/n 统一/vn 开展/v 违法/vn 占地/v 、/w [违规/vn 建房/vi]/nz 的/ude1 专项/b 整治/vn ，/w 下决心/vi 规范/v [城乡/n 建设/vn]/nz 行为/n 。/w 
“/w 两违/nz ”/w 屡禁不止/vl ，/w 并/cc 有/vyou 蔓延/vi 趋势/n ，/w 已/d 成为/v [城乡/n 规划/n]/nz 建设/vn 的/ude1 拦路虎/n 、/w 发展/vn 稳定/an 的/ude1 绊脚石/n ，/w 福建省/ns 有些/rz 地方/n 已/d 先行/vi 着手/v 开展/vn “/w 两违/nz ”/w 清理/v ，/w 已/d 取得/v 初步/d 成效/n 。/w 
会上/n 指出/v ，/w 福建/ns 将/d [从/p 今年/t 起/vf]/nz 开展/v 全省/n “/w 两违/nz ”/w 综合治理/vl 专项/b 行动/vn 。/w 按照/p 依法/d 依/v 规/ng 、/w 强化/v 监管/vn 、/w 突出/a 重点/n 、/w 强力/n 拆违/nz 的/ude1 总体/n 思路/n ，/w 抓好/v “/w 四/m 重点/n ”/w ：/w 违法/vn 占用/v 农/ng 耕地/n 、/w 影响/v [公共/b 安全/an]/nz 和/cc [重点/n 建设/vn]/nz 、/w 严重影响/v [城乡/n 规划/n]/nz 、/w 交通/n 干线/n 两侧/f 违/vg 建/v 。/w 实施/v “/w 六/m 先/d 拆/v ”/w ：/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz 的/ude1 违/vg 建/v 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 大/a 的/ude1 违/vg 建/v 、/w 影响/vn “/w [三/m 边/k]/mq 三/m 节点/n ”/w 整治/vn 的/ude1 违/vg 建/v 、/w 顶风/vi 突击/vn 的/ude1 违/vg 建/v 、/w 妨碍/v [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 的/ude1 违/vg 建/v 、/w 社会/n 影响/vn 恶劣/a 的/ude1 违/vg 建/v 要/v 先行/vn 拆除/v 。/w 
