据/p 国外/s 媒体/n 1月1日/t 报道/v ，/w 中国/ns 手机/n 制造商/nnd 新秀/n 小米/n 的/ude1 创始人/nnt 兼/v CEO/x 雷军/nr 在/p 微博/n 上/f 表示/v ，/w 小米/n 公司/nis 2014年/t 的/ude1 手机/n 出货/vi 目标/n 是/vshi [4000/m 万/d 部/q]/mq 。/w 小米/n 副总裁/nnt 黎万强/nr 此/rzs 后/f 补充/vn 说/v ，/w 其中/rz 3000万/m 部手机/n 将/d 在/p 小米/n 的/ude1 官网/n 上/f 进行/vn 销售/vn ，/w 其余/rz [1000/m 万/d 会/v]/mq 由/p 各/rz 电信/n 运营/vn [合作/vn 伙伴/n]/nz 进行/vn 销售/vn 。/w 
资料/n 图/n 
[小米/n 手机/n]/nz 2013年/t 销量/n 为/p [2000/m 万/d 部/q]/mq ，/w 其/rz 2014年/t 目标/n 是/vshi 将/d 销量/n 翻一番/nz 。/w 该/rz 公司/nis 在/p 2012/m 年仅/nz 售出/v 了/ule [700/m 万/d 部/q]/mq 左右/f 的/ude1 [安卓/nz 手机/n]/nz 。/w 就/d 销售/v 规模/n 来说/uls ，/w 三星/ntc 2012年/t 在/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 售出/v 3000万/m 部手机/n ，/w 而/cc 小米/n 即使/c 达到/v 其/rz 最新/a 目标/n 也/d 不/d 一定会/nz 赶超/v 三星/ntc 。/w 因为/c 三星/ntc 在/p 中国/ns 销售/vn 的/ude1 增长/vn 归功于/v 它/rr 的/ude1 大/a 屏/ng 手机/n 。/w 我们/rr 必须/d 承认/v ，/w 小米/n 在/p 2014年/t 将/d 会/v 更多/ad 地/ude2 将/d 手机/n 销往/vf 海外/s 。/w 
小米/n 2013年/t 就/d 已/d 开通/v 了/ule 香港/ns 和/cc [台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 官方/n [销售/vn 渠道/n]/nz 。/w 下/f 一步/mq 它/rr 可能会/nz 将/d 目光/n 瞄/v 向/p 周边/n 市场/n ，/w 例如/v 新加坡/nsf 。/w 事实上/bl ，/w 小米/n 代表/nnt 已经/d 向/p 我们/rr 表示/v ，/w 新加坡/nsf 的/ude1 办公室/nis 正在/d 筹备/vn 考虑/v 中/f ，/w 开辟/v 新加坡/nsf 和/cc 东南亚/nsf 其他/rzv 地区/n 的/ude1 [销售/vn 市场/n]/nz 将/d 是/vshi 其/rz 在/p 2014年/t 最/d 可能/v 的/ude1 下/f 一步/mq 行动/vn 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 高媛/nr 审稿/vi ：/w 陈薇/nr )/w 
