[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 安装/v 了/ule 抗/v 心衰/nz 起搏器/nz 后/f ，/w [95/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈宗虞/nr 从/p [四川/ns 大学/nis 华西/ns 医院/nis]/nth 康复/vn 出院/vi 。/w 他/rr 也/d 成为/v 全世界/n 有/vyou [文献/n 资料/n]/nz 记载/v 的/ude1 年龄/n 最大/gm 抗/v 心衰/nz 起搏器/nz 安装/v 者/k 。/w 
“/w 手术/n 很/d 成功/a ，/w 我/rr 很/d 高兴/a ！/w ”/w 昨日/t 上午/t ，/w 躺在/v 病床/n 上/f 的/ude1 陈宗虞/nr 老人/n 十分/d 兴奋/a ，/w 嘴巴/n 一直/d 说/v 个/q 不停/v 。/w 然而/c ，/w [3/m 个/q]/mq 多/a 月/n 前/f ，/w 他/rr 开始/v 出现/vn 心/n 内/f 气紧/nz 症状/n ，/w 甚至/d 不想/v 开口/vi 说话/vi 。/w 随后/d ，/w 陈宗虞/nr 被/pbei 家人/n 送到/v [华西/ns 医院/nis]/nth 救治/vn 。/w 心内科/nit 教授/nnt 方/q 元/q 称/v ，/w 陈宗虞/nr 是/vshi 因/p 心脏病/nhd 引起/v 的/ude1 心力衰竭/n ，/w 且/c 有/vyou 左/f 、/w 右心室/nz 收缩/v 不同/a 步/qv 的/ude1 症状/n ，/w 这/rzv 是/vshi 无法/v 通过/p 药物/n 根治/v 的/ude1 。/w 若/c 不/d 安装/v 抗/v 心衰/nz 起搏器/nz 进行/vn 双/q 心室/n 起/vf 搏/vg ，/w 陈宗虞/nr 的/ude1 心衰/nz 将/d 进一步/d 加剧/v 。/w 
(/w 记者/nnt 锁/v [千/m 程/n]/mq )/w 
