2013年12月31日/t ，/w 省/n 环境保护/gg 厅/n 发布/v 今年/t [第四/m 季度/n]/nz 福建省/ns 国/n 控/v 污染源/n 监督/v 性/ng 监测/v 情况/n 。/w 福州/ns [10/m 家/q]/mq 国/n 控/v 废气/n 企业/n 中/f ，/w 有/vyou [5/m 家/q]/mq 超标/vi 。/w 此外/c 有/vyou 一家/n 公司/nis 和/cc 一家/n [污水/n 处理厂/nis]/nis 的/ude1 废水/n 超标/vi 。/w 
福州/ns [10/m 家/q]/mq 国/n 控/v 废气/n 企业/n ，/w 一半/m 超标/vi ，/w 其中/rz [福耀/nz 玻璃/n 工业/n 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 1/m 窑炉/n 的/ude1 颗粒物/n 超标/vi [0/m ./w 2/m 倍/q]/mq ，/w [3/m 号/q]/mq [玻璃/n 熔/vi 窑/ng]/nz 的/ude1 颗粒物/n 超标/vi [1/m ./w 2/m 倍/q]/mq 。/w 另外/c [4/m 家/q]/mq 废气/n 超标/vi 企业/n 为/p ，/w [福建/ns 亿/m 鑫/nz 钢铁/n 有限公司/nis]/nt 、/w [福建省/ns 金纶/nr 高/a 纤/ng 股份/n 有限公司/nis]/nt 、/w [福建/ns 吴航/nr 不锈钢/n 制品/n 有限公司/nis]/nt 和/cc [福建/ns 鑫/nz 海/n 冶金/n 有限公司/nis]/ntc 。/w 
福州/ns 的/ude1 国/n 控/v 废水/n 企业/n ，/w 只有/c [福建/ns 优/ag 康/ag 种猪/n 科技/n 开发/vn 有限公司/nis]/nt [1/m 家/q]/mq 超标/vi ，/w 其/rz 污水/n 设施/n 出口/vn 的/ude1 粪/n [大肠/n 菌群/gb 数/n]/nz 超标/vi [1/m ./w 4/m 倍/q]/mq 。/w 在/p [国/n 控/v 污水/n 处理厂/nis]/nt 方面/n ，/w [福建/ns 青口/nz 海峡/n 环保/n 有限公司/nis]/nt 的/ude1 粪/n [大肠/n 菌群/gb 数/n]/nz 和/cc 总氮/nz 超标/vi 。/w 
