崔丽发/nr 的/ude1 出售/vn “/w 土豪/n 金/b ”/w 的/ude1 消息/n 
iPhone5s/x 手机/n ，/w “/w 土豪/n 金/b ”/w 只要/c [2500/m 元/q]/mq ，/w 这种/r “/w 内部/f 价/n ”/w 的/ude1 机会/n 怎么/ryv 可以/v 错过/v ？/w 近日，90/t 后/f 女子/n 崔丽/nr （/w 化名/v ）/w 在/p 微信/nz 朋友圈/nz 上/f 发布/v 了/ule 出售/v “/w 土豪/n 金/b ”/w 的/ude1 消息/n ，/w 吸引/v 了/ule 不少/m 朋友/n 购买/v 。/w 可是/c 收/v 了/ule 货款/n 之后/f ，/w 崔丽/nr 却/d 陷入/v 了/ule 困境/n ，/w 她/rr 既/c 拿/v 不/d 出/vf 手机/n ，/w 也/d 退/v 不/d 了/ule 货款/n ，/w 只好/d 让/v 朋友/n 上/f 派出所/nis 报案/vi 。/w 
这/rzv 究竟/d 是/vshi [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ？/w 经过/p [梧村/ns 派出所/nis]/nt 的/ude1 民警/nnt 调查/vn ，/w 原来/d “/w 骗子/n ”/w 崔丽/nr 也/d 是/vshi 个/q 受害者/n 。/w 
付/v 了/ule 款/q 却/d 拿/v 不到/v “/w 土豪/n 金/b ”/w 
上周三，4/t 个/q [90/m 后/f]/mq 女子/n 一起/s 到/v [梧村/ns 派出所/nis]/nt 报案/vi ，/w 称/v 她们/rr 被/pbei 人/n 诈骗/vn ，/w 而/cc 诈骗/vn 她们/rr 的/ude1 对象/n ，/w 是/vshi 她们/rr 微信/nz 朋友圈/nz 上/f 的/ude1 好友/n 崔丽/nr 。/w 
这些/rz 女子/n 称/v ，/w 崔丽/nr 在/p 朋友圈/nz 上/f 发出/v 了/ule 有/vyou iPhone5s/x 手机/n “/w 土豪/n 金/b ”/w 出售/v 的/ude1 消息/n ，/w 而且/c 内部/f 价/n 只要/c [2500/m 元/q]/mq ，/w 她们/rr 很/d 动心/vi ，/w 就/d 决定/v 向崔丽/nr 购买/v 。/w 但/c 把/pba 钱/n 给/p 崔丽/nr 后/f ，/w 崔丽/nr 却/d 迟迟/d 交/v 不/d 了/ule 货/n 。/w 在/p 确定/v 崔丽/nr 无法/v 交货/vn 也/d 无法/v 退款/vn 的/ude1 情况下/nz ，/w 她们/rr 决定/v 报警/vn 。/w 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w [梧村/ns 派出所/nis]/nt 的/ude1 民警/nnt 立即/d 展开/v 调查/vn ，/w 随后/d 发现/v ，/w 除了/p 这/rzv [4/m 个/q]/mq 女子/n 之外/f ，/w 还有/v 其他人/r 也/d 有/vyou 同样/d 的/ude1 遭遇/vn ，/w 也/d 向崔丽/nr 付/v 了/ule 手机/n 款/q ，/w 但/c 没有/v 拿到/v 手机/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 这些/rz 手机/n 款/q 有/vyou [十几/m 万元/q]/mq 。/w 
赚/v 差价/n 却/d 成/v 骗子/n “/w 二传手/n ”/w 
在/p [案件/n 调查/vn]/nz 过程/n 中/f ，/w 民警/nnt 发现/v 新的/a 进展/vn ，/w 这个/rz “/w 骗子/n ”/w 崔丽/nr 竟然/d 也/d 是/vshi 受害人/n 。/w 
原来/d ，/w 崔丽/nr 朋友圈/nz 上/f 转发/v 的/ude1 出售/vn “/w 土豪/n 金/b ”/w 的/ude1 消息/n ，/w 也/d 是/vshi 从/p 其他/rzv 朋友/n 的/ude1 朋友圈/nz 上/f 转发/v 过来/vf 的/ude1 。/w 
“/w 她/rr 转发/v 的/ude1 那个/rz 人/n ，/w 开价/v [2000/m 元/q]/mq 一台/mq ，/w 她/rr 转发/v 过来/vf 以后/f ，/w 就/d 加价/vi 到/v [2500/m 元/q]/mq 一台/mq ，/w 想/v 从/p 中/f 赚/v 一点/mq 差价/n 。/w ”/w 办案/vn 民警/nnt 介绍/v ，/w 崔丽/nr 的/ude1 这个/rz “/w 上/f 家/q ”/w 在/p 广东/ns ，/w 此前/t ，/w 崔丽/nr 有/vyou 找/v 这个/rz “/w 上/f 家/q ”/w 拿/v 过/uguo [一/d 两台/mq]/mq [苹果/nf 手机/n]/nz ，/w 因为/c 交易/vn 顺利/ad ，/w 所以/c 这次/r 崔丽才/nr 决定/v 向/p 其/rz 拿货/nz 倒卖/v 。/w 
根据/p 银行/nis 记录/v 显示/vn ，/w 崔丽/nr 收到/v 了/ule 其他人/r 转账/vn 过来/vf 的/ude1 手机/n 款/q 后/f ，/w 又/d 转给/v 了/ule 这个/rz “/w 上/f 家/q ”/w ，/w 但/c 这次/r “/w 上/f 家/q ”/w 并/cc 没有/v 像/v 上次/t 那样/rzv 按照/p 约定/v 发货/vn 给/p 她/rr ，/w 所以/c 她/rr 既/c 拿/v 不/d 出/vf 手机/n ，/w 也/d 退/v 不/d 了/ule 款/q 。/w 
