林改/nz “/w 武平/nr 经验/n ”/w 引起/v 媒体/n 广泛/a 关注/v 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [武平/nr 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ，/w 围绕/v 即将/d 于/p 1月3日/t 在/p 武平/nr 举行/v 的/ude1 全省/n 深化/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 现场会/n ，/w 全国/n 林改/nz [第一/m 县/n]/mq 武平县/ns 再次/d 成为/v 媒体/n 聚集/v 热点/n ，/w 近/a [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 中新社/nt 、/w [中央/n 电视台/nis]/nt 、/w [福建/ns 日报/n]/nz 、/w [闽西/ns 日报/n]/nz 等/udeng [13/m 家/q]/mq 媒体/n 记者/nnt 齐聚/nr 武平/nr ，/w 采访/v 报道/vn 武平/nr 林改/nz 工作/vn 。/w 
武平县/ns 的/ude1 [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 是/vshi 全省/n 乃至/c 全国/n 的/ude1 标杆/n 。/w 近年来/dl ，/w 武平县/ns 按照/p “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 工作/vn 目标/n ，/w 在/p 原有/v 的/ude1 基础上/nz ，/w 持续/vd 稳妥/a 地/ude2 探索/v 推进/vn [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 工作/vn ，/w 取得/v 了/ule 较好/d 的/ude1 成效/n ，/w 也/d 引起/v 了/ule 各级/r 媒体/n 的/ude1 广泛/a 关注/v 。/w 其中/rz ，/w 仅/d 2013年/t ，/w 新华社/nt 、/w 中新社/nt 、/w 人民网/nz 、/w [中国/ns 县域/n 经济/n 报/n]/nz 、/w [福建/ns 日报/n]/nz 等/udeng 中央/n 省级/b 媒体/n 就/d 刊发/v 了/ule 10多篇/m 有关/v 武平/nr 林改/nz 的/ude1 [新闻/n 报道/v]/nz ，/w [闽西/ns 日报/n]/nz 刊发/v 了/ule 有关/v 武平/nr 林改/nz 文章/n 10余篇/m ，/w 省市/n [广播/vn 电视/n]/nz 媒体/n 也/d 多次/mq 播出/v 有关/vn 武平/nr 林改/nz 的/ude1 新闻/n 。/w 
为/p 进一步/d 挖掘/v 林改/nz “/w 武平/nr 经验/n ”/w ，/w 2013年12月27日/t 至/p 29日/t ，/w [闽西/ns 日报/n]/nz 总编辑/nnt 率领/v 采访组/nis ，/w 利用/v 节假日/t 时间/n “/w 兵/n 分/qt [三/m 路/n]/mq ”/w ，/w 深入/ad 武平/nr [田间/s 地/ude2 头/n]/nz ，/w 山区/n 林地/n ，/w 采访/v 林改/nz 工作/vn ，/w 捕捉/v 基层/n 鲜活/a 镜头/n ，/w 总结/v 武平/nr 林改/nz 经验/n ，/w 对/p 武平/nr 持续/vd 推进/vi 林改/nz 工作/vn 的/ude1 经验/n 、/w 成效/n 进行/vn 全方位/n 、/w 多层次/n 、/w 广/a 角度/n 采访/v 报道/vn 。/w （/w 记者/nnt 罗玉文/nr 杨燕/nr ）/w 
