据/p 日本/ns 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 12月31日/t 报道/v ，/w 日本/ns 美女/n 拳击手/nnd 高野/nr 人母/n 美/b 亮相/vi 东京都/nsf 内/f 的/ude1 计量/vn 会场/n ，/w 为/p 其/rz 加入/v 协/vg 荣/ag GYM/x 后/f 的/ude1 首场/n 比赛/vn 做/v 准备/vn 。/w 当天/t 高野/nr 身着/v 雪白/z 婚纱/n 非常/d 亮眼/nz ，/w 吸引/v 了/ule 全场/n 的/ude1 目光/n 。/w 
国际级/b 比赛/vn 的/ude1 计量/vn 结束/v 后/f ，/w 全场/n 的/ude1 焦点/n 再次/d 转向/vi 了/ule 高野/nr 。/w 婚纱/n 披/v 身/ng 的/ude1 她/rr 脚蹬/nz [12/m 厘米/q]/mq 高跟鞋/n ，/w 在/p 摄影师/nnt 们/k 的/ude1 闪光灯/n 下/f 自信/a 的/ude1 微笑/vn 着/uzhe 。/w 
在/p 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 三战/nz 三/m 胜/v (/w [2/m 回合/n]/mq 制胜/v )/w 的/ude1 高野/nr 认真/ad 回应/vn 称/v “/w 和/cc 假胸/nz 不/d 一样/uyy ，/w 拳击/n 我会/r 实实在在/z 的/ude1 去/vf 做/v 的/ude1 ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 这次/r 高野/nr 将/d 与/cc 大石久美/nrj 在/p S/x 特/ag 轻量级/b [4/m 回合/n]/mq 比赛/vn 中/f 决一胜负/nz 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 俞淼/nr 审稿/vi ：/w 王欢/nr )/w 
