人民网/nz 福州/ns 1月2日/t 电/n 据/p [上杭县/ns 政府/nis]/nto 网站/n 报道/v ，/w 1月1日/t 上午八/t 点/qt ，/w 上杭县/ns 举行/v 元旦/t 升国旗/nz 仪式/n ，/w 县领导/nz 邓菊芳/nr 、/w 陈思忠/nr 、/w 刘清祥/nr 、/w 阙春林/nr 、/w 梁八生/nr 、/w 陈泽亮/nr 、/w 黄晓兰/nr 、/w 张毓章/nr 、/w 徐峰/nr 、/w 王尧华/nr 、/w 黄金招/nr 、/w 李维广/nr 、/w 张富英/nr 、/w 胡金祥/nr 等/udeng 参加/v 。/w 
[升旗/vn 仪式/n]/nz 由/p 县委/nis 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 阙春林/nr 主持/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t 是/vshi 不/d 平凡/a 的/ude1 一年/mq ，/w 全县/n [干部/nnt 群众/n]/nz 团结一心/vl 、/w 开拓进取/vl 、/w 攻坚/vn 克难/nz 、/w 扎实/a 工作/vn ，/w [经济/n 社会/n]/nz 呈现/v 出/vf 持续/vd 健康/a 发展/vn 的/ude1 良好/a 态势/n 。/w 2014年/t 是/vshi 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 开局/n 之/uzhi 年/qt ，/w 全县/n 上下/f 要/v 深入/ad 贯彻/v 落实/vn 好/a 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 省委/nis [九/b 届/q]/mq [十/m 次/qv]/mq 会议/n 、/w 市委/nis [四/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n 、/w 县委/nis [十二/m 届/q]/mq [四/m 次/qv]/mq [全会/n 精神/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v “/w 求真务实/vl ，/w 一心/d 为民/v ，/w 建设/vn 美丽/a 上杭/ns ”/w 的/ude1 工作/vn 主题/n ，/w 为/p 打造/v “/w 两个/mq 千亿/m ”/w ，/w 跻身/v 福建/ns [经济/n 实力/n]/nz 十强/mq 县/n 和/cc 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 的/ude1 工作/vn 目标/n ，/w 进一步/d 解放思想/vl ，/w 改革创新/v ，/w 抢/v 抓/v 机遇/n ，/w 全力/d 推动/v 上杭/ns [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 跨越/v 发展/vn 。/w 
伴随/v 着/uzhe 雄壮/a 的/ude1 《/w 国歌/n 》/w ，/w 五星红旗/n [冉冉/d 升起/v]/nz ，/w 全场/n 肃立/vi ，/w 向/p 国旗/n 行/ng 注目礼/n 。/w 各/rz [乡镇/n 党委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 乡镇长/n ，/w 县直/n 各/rz 党委/nis （/w 工委/nis ）/w 、/w 部/q 、/w 委/ng 、/w 办/v 、/w 局/n （/w 行/ng 、/w 社/n 、/w 公司/nis ）/w ，/w 各/rz [群团/n 组织/n]/nz ，/w 省市/n 属/v 驻/v 杭/b 单位/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 代表/nnt ，/w [县/n 人武部/nis]/nt 、/w [公安/n 消防/b 大队/nis]/nt 、/w [武警/nnd 中队/nis]/nt 、/w [森林/n 武警/nnd]/nz 大队/nis 官兵/nnd 、/w 县/n 法院/nis 、/w 检察院/nis 、/w [公安/n 干警/n]/nz 以及/cc 城区/n 代表/nnt 等/udeng 一同/d 参加/v 了/ule [升旗/vn 仪式/n]/nz 。/w （/w 王善明/nr 林元生/nr //w 文池威/nr //w 图/n ）/w 
