马来西亚/nsf 旅游/vn 及/cc 文化部/nto 秘书长/nnt 黄宏炳/nr 1日/t 表示/v ，/w 该国/r 希望/v 今年/t 能/v 吸引/v 2800万/m 旅客/n 人次/qv ，/w 并/cc 带来/v 760亿/m 令吉/nz 的/ude1 旅游/vn 外汇/n ;/w 至于/p 中国/ns 旅客/n 目标/n 是/vshi [200/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
去年/t 该国/r 曾/d 发生/v 姊妹/n 旅客/n 遭/v 匪/dg 砍伤/v 、/w 蓬蓬/nz 岛/n 旅客/n 被/pbei 绑架/v 等/udeng 骇人听闻/vl 事件/n ，/w 进入/v 2014/m 大马/n 旅游年/n ，/w 旅客/n 来/vf 马/n 时/ng 的/ude1 安全/an 成为/v 首要/b 关注/v 点/qt 。/w 
黄宏炳/nr 说/v ，/w 马来西亚/nsf 目前/t 有/vyou 旅游/vn 警察/nnt 负责/v 照顾/vn 旅客/n 安全/an ，/w 而/cc 旅游部/nis 不会/v 对/p 旅客/n [安全/an 问题/n]/nz 做出/v 任何/rz 妥协/vi 。/w “/w 经过/p 警方/n 的/ude1 连串/nz 努力/ad 后/f ，/w 国内/s 的/ude1 犯罪率/n 已/d 有所/v 下降/vn 。/w 我们/rr 相信/v 警方/n 会/v 努力/ad [达到/v 目标/n]/nz ，/w 他们/rr 会/v 妥善/ad 照顾/v 旅客/n 的/ude1 安全/an 。/w ”/w 
黄宏炳/nr 透露/v ，/w 政府/nis 为了/p 配合/v 大马/n 旅游年/n ，/w 推出/v [600/m 种/q]/mq 旅游/vn 配套/vn ，/w 截至/v 2013年11月/t ，/w 已/d 向/p 各国/rzs 售出/v [20/m 万/d 个/q]/mq 旅游/vn 配套/vn 。/w 
黄宏炳/nr 当天/t 在/p [吉隆坡/nsf 国际/n 机场/nis]/nz ，/w 迎接/v 今年/t 首批/n 来自/v 上海/ns 及/cc 北京/ns 的/ude1 中国/ns 旅客/n 后/f ，/w 在/p 记者/nnt 会上/n 如是说/dl 。/w (/w 完/vi )/w 
