新京报/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 刘狄/nr )/w 根据/p [北京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt 网站/n 数据/n 统计/vn 显示/v ，/w 2013年/t 全年/n 北京/ns 新建/v 住宅/n 成交/v 网签/nz 量/n 为/p [118950/m 套/q]/mq ，/w 环比/nz 2012年/t 的/ude1 [123033/m 套/q]/mq 下调/v 了/ule 3.3%/m 。/w 同时/c 根据/p [中原/ns 地产/n]/ntc 提供/v 的/ude1 数据/n ，/w 2013年12月/t 北京/ns 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 成交/v 均价/nz 为/p [26706/m 元/q]/mq //w 平米/q ，/w [同比/n 增加/v]/nz 26.7%/m 。/w 全年/n 新房/n 市场/n 呈/v “/w 量/n 减价/vn 增/v ”/w 态势/n 。/w 
新房/n 成交量/n 前/f 高/a 后/f 低/a 
根据/p [北京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt 网站/n 数据/n 统计/vn 显示/v ，/w 2013年12月/t 北京/ns 新建/v 住宅/n 网签/nz [11505/m 套/q]/mq ，/w 环比/nz 11月/t 增长/v 57.2%/m 。/w 
2013年/t 全年/n ，/w 北京/ns 新建/v 住宅/n 成交/v 网签/nz 量/n 为/p [118950/m 套/q]/mq ，/w 剔除/v 保障房/nz 后/f ，/w 从/p 纯/a [商品/n 住宅/n]/nz 的/ude1 月/n 度/qv 成交量/n 数据/n 看/v ，/w 上半年/t [商品/n 住宅/n]/nz 成交/v [44542/m 套/q]/mq ，/w 下半年/t 成交/v [38315/m 套/q]/mq ，/w 呈现/v 出/vf 前/f 高/a 后/f 低/a 之/uzhi 势/ng 。/w 
在/p 价格/n 方面/n ，/w 根据/p [北京/ns 中原/ns 地产/n]/nt 市场/n 研究部/nis 统计/vn ，/w 2013年12月/t 新建/v [商品/n 住宅/n]/nz 成交/v 均价/nz 为/p [26706/m 元/q]/mq //w 平米/q ，/w [同比/n 增加/v]/nz 26.7%/m ，/w 2012年12月/t [商品/n 住宅/n]/nz 成交/v 均价/nz 为/p [21082/m 元/q]/mq //w 平米/q 。/w 
关于/p 新建/v 住宅/n “/w 量/n 减价/vn 增/v ”/w ，/w [亚/b 豪/ag 机构/n]/nt [市场/n 总监/nnt]/nnt 郭毅/nr 表示/v ，/w 2013年/t 上半年/t 北京/ns 住宅/n 成交/v 延续/vn 了/ule 2012年/t 下半年/t 以来/f 的/ude1 热度/n ，/w 自/p 2013年/t 下半年/t 开始/v 部分/n 区域/n 项目/n 价格/n 已/d 大大/d 超出/v 调控/vn 前/f 水平/n ，/w 价格/n 的/ude1 [过/uguo 快/a 上涨/vi]/nz 超出/v 部分/n 购房/v 群体/n 的/ude1 承受/vn 范围/n ，/w 成交量/n 明显/a 下降/vi 。/w 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 由于/p [11/m 月份/n]/mq [北京市/ns 住/vi 建委/nis]/nt 停止/v 对/p [4/m 万元/q]/mq //w 平米/q 以上/f 的/ude1 项目/n 发/v 预售/vn 证/n ，/w 受到影响/v 的/ude1 高端/nz 项目/n 多数/a 将/d 于/p 2014年/t 上半年/t 入市/v ，/w 新房/n 市场/n [成交/v 价格/n]/nz 或/c 将/d 进一步/d 拉高/nrf 。/w 
