[新浪/ntc 微博/n]/nz @/w boy/x -/w 夏添/nr ：/w 廖婆婆/nr ，/w 太/d 可爱/a 了/ule ，/w 在/p 这次/r [期末/t 考试/vn]/nz 中/f ，/w 实行/v 了/ule 一项/mq 手机/n 换/v 试卷/n 的/ude1 方式/n ，/w 这个/rz 能否/v 推行/vn 呢/y ？/w 
考场/n 里/f 时不时/d 有/vyou 学生/nnt 拿出/v 手机/n 来/vf 瞧/v ，/w 是/vshi 看/v 时间/n 还是/c 在/p “/w 作弊/vi ”/w ？/w [监考/vn 老师/nnt]/nz 该/rz 不/d 该/rz 管/v 呢/y ？/w [汉口/ns 学院/nis 计算机/n 科学/n 与/cc 技术/n 学院/nis]/nt 廖力贤/nr 老师/nnt 想出/vf 了/ule 一个/mq 妙/a 招/v ，/w 用/p 手机/n 换/v 试卷/n 。/w 
博主/nz 夏/tg 同学/n 是/vshi [汉口/ns 学院/nis]/nt [11/m 级/q]/mq [电子/n 商务/n 专业/n]/nz 学生/nnt ，/w 最近/t 正在/d 紧张/a 准备/v [期末/t 考试/vn]/nz 。/w 此次/rz 广告学/nz 的/ude1 考试/vn 由于/p 是/vshi 随堂/nz 考/v ，/w 便/d 由/p 任课/vn 老师/nnt 监考/vn 。/w 廖力贤/nr 说/v ，/w [第/m 一场/mq]/mq 考试/vn 有/vyou 几名/mq 同学/n 时不时/d 拿出/v 手机/n 来/vf 瞧/v ，/w 但/c 又/d 没/d 做出/v 过多/d 的/ude1 动作/n ，/w 她/rr 也/d 不好/a 多/a 说什么/nz 。/w 
她/rr 没想到/nz ，/w 考试/vn 时/ng 学生/nnt 们/k 竟然/d 鼓掌/vi 叫好/vi ，/w 一些/mq [学生/nnt 主动/ad]/nz 走上/v 去/vf 交出/v 手机/n ，/w 另外/c 的/ude1 同学/n 见状/vi 也/d [陆/ng 陆续/d 续/v]/nz 把/pba 手机/n 拿/v 了/ule 出来/vf 。/w 几名/mq 没/d 带/v 在/p 身上/s 的/ude1 同学/n ，/w 报/n 了/ule 学号/nz 和/cc 姓名/n 后/f 也/d 发/v 了/ule 试卷/n 。/w “/w 考试/vn 的/ude1 时间/n 由/p 我/rr 当场/d 提醒/v 。/w ”/w 
夏/tg 同学/n 很/d 支持/v 老师/nnt 的/ude1 做法/n ，/w “/w 我们/rr 是/vshi 毕业班/n 的/ude1 学生/nnt ，/w 大学/nis 考试/vn 也/d 不/d 多/a 了/ule ，/w 希望/v 能够/v 考/vn 出/vf 真实/a 水平/n 。/w ”/w 他/rr 说/v ，/w 廖/nz 老师/nnt 虽然/c 年近花甲/vl ，/w 但是/c 和/cc 学生/nnt 相处/vi 非常/d 融洽/a ，/w 学生/nnt 都/d 亲切/a 称/v 她/rr 为/p “/w 廖婆婆/nr ”/w 。/w （/w 史凤玲/nr 通讯员/nnt 肖雨琴/nr 刘胜洪/nr ）/w 
