近日/t ，/w [客家/n 土楼/nz]/nz 文学院/nis 收到/v 一份/mq 从/p 祖国/n 宝岛/n 台湾/ns 寄来/vf 的/ude1 珍贵/a 礼物/n —/w —/w [中国/ns 国民党/n]/nz 荣誉/n 主席/nnt 吴伯雄/nr 的/ude1 题词/n “/w 发扬/v 土楼/nz 文化/n ”/w 。/w 
据悉/v ，/w [客家/n 土楼/nz]/nz 文学院/nis 成立/vi 于/p 2011年/t ，/w 主要/b 致力于/v 弘扬/v 、/w 研究/v [客家/n 文化/n]/nz 和/cc 土楼/nz 文化/n ，/w [编辑/nnt 出版/v]/nz 文学/n 刊物/n 、/w 组织/n 举办/v 文学/n 论坛/n 和/cc 作家/nnt 采风/vi 活动/vn 。/w [客家/n 土楼/nz]/nz 文学院/nis 由/p 全国政协/nt 委员/nnt 、/w 原/b [中国/ns 作家/nnt 协会/nis 书记处/nis]/nt 书记/nnt 张胜友/nr 亲笔/d 题写/v 院/n 名/q 并/cc 担任/v 总/b 顾问/nnt 。/w [客家/n 土楼/nz]/nz 文学院/nis 院/n 刊/vg 《/w [客家/n 土楼/nz]/nz 》/w 以/p [客家/n 文化/n]/nz 、/w 土楼/nz 文化/n 等/udeng 为/p [主要/b 内容/n]/nz ，/w 力争/v 在/p [若干/m 年/qt]/mq 内/f 打造/v 成为/v 全国/n 具有/v 一定/b 影响力/n 的/ude1 客家/n 刊物/n 。/w (/w 记者/nnt 陈良锦/nr )/w 
