2014/m 战争/n 猜想/v 
“/w 100年前/t 的/ude1 今天/t ，/w 世界/n 上/f 最/d 富有/v 的/ude1 人/n 向/p 美国/nsf 和/cc 欧洲/ns [1000/m 名/q]/mq 最/d 有/vyou 权势/n 的/ude1 领导人/nnt 致/v 以/p 新年/t 问候/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w ‘/w 国际/n 和平/n 将/d 在/p 大国/n 中间/f 成为/v 主流/n ，/w 他们/rr [达成/v 协议/n]/nz ，/w 将/d 通过/p 国际法/n 来/vf 解决/v [彼此/rr 之间/f]/nz 的/ude1 争端/n 。/w 笔/n 将/d 比/p 剑/n 更为/d 强大/a 。/w ’/w ”/w 美国/nsf 《/w [国家/n 利益/n]/nz 》/w 杂志/n 1月1日/t 的/ude1 文章/n 以/p 一个/mq 历史/n 故事/n 开头/n 。/w 文章/n 说/v ，/w 这个/rz 乐观/a 的/ude1 富人/n 是/vshi 从/p 身无分文/vl 变成/v 钢铁/n 大王/n 的/ude1 传奇/n 人士/n 卡内基/nrf ，/w 他/rr 认为/v 1914年/t 将/d 成为/v 通向/v 和平/n 之/uzhi 路/n 的/ude1 转折点/n 。/w 然而/c ，/w 卡内基/nrf 的/ude1 梦想/n 却/d 被/pbei 证明/v 是/vshi 幻想/n 。/w 在/p 新年/t 致辞/vi 6个月/t 后/f ，/w [奥匈/nz 帝国/n]/ns 的/ude1 [斐迪南/nr 大公/n]/nz 被/pbei 刺杀/v 。/w 随后/d ，/w [第一次/mq 世界大战/n]/nz 爆发/v 。/w 文章/n 提问/vn 说/v ：/w 现在/t 到/v 了/ule 2014年/t ，/w 这/rzv 会/v 是/vshi 一场/mq 大战/n 开启/v 的/ude1 年头/n 吗/y ？/w 
《/w [国家/n 利益/n]/nz 》/w 杂志/n 预测/vn 的/ude1 一个/mq 场景/n 是/vshi ：/w 一个/mq 崛起/v 的/ude1 中国/ns 很/d 自然地/nz 希望/v 获得/v 更多/ad 尊重/v 和/cc 更大/d 的/ude1 国际/n 发言权/n 。/w 它/rr 对于/p 过去/vf 所/usuo 遭受/v 的/ude1 侵略/vn 备感/v 屈辱/n ，/w 尤其/d 是/vshi 在/p 对/p 日/b 关系/n 问题/n 上/f 。/w 而/cc 安倍晋三/nrj 不仅/c 要/v 复兴/vn [日本/ns 经济/n]/nz ，/w 他/rr 更大/d 的/ude1 野心/n 在于/v 重建/vn 日本/ns [军事/n 力量/n]/nz ，/w 修改/v [和平/n 宪法/n]/nz 。/w 中/f 日/b 还/d 存在/v 领土/n 争端/n ，/w 因此/c 2014年/t 发生/v 战争/n 的/ude1 最/d 可能/v 场景/n 是/vshi ，/w 中国/ns 单方面/d 宣布/v 空中/s 专属/b 区域/n 引来/v 日本/ns 方面/n 的/ude1 激烈/a 反应/vn ，/w 双方/n 冲突/vn 引发/v 舰船/n 或者/c 战斗机/n 陨落/v ，/w [数十/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 这/rzv 将/d 进而/c 引发/v 报复/vn 行为/n ，/w 造成/v 小规模/d 的/ude1 海战/v 或/c 空战/v 。/w 
“/w 战争/n 倒/vi 不至于/d ，/w 但/c 在/p 形势/n 紧张/a 的/ude1 日子/n 里/f ，/w 东海/ns 撼动/v 全球/n 市场/n 会/v 是/vshi 很难/d 避免/v 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 彭博社/nr [专栏/n 作家/nnt]/nnt 皮塞克/nrf 预测/vn 2014年/t 亚洲/ns 四大/n 趋势/n 时/ng 说/v 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns 、/w 德国/nsf 、/w 加拿大/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 蓝雅歌/nr 青木/nz 陶短房/nz 陈一柳/nr 直/d 王晓雄/nr 】/w 
