2013年12月30日/t ，/w 《/w 深圳市/ns [巨灾/nz 保险/n]/nz 方案/n 》/w 经/p [深圳市/ns 政府/nis]/nto [常务/b 会议/n]/nz 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p ，/w 这/rzv 标志着/v [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 在/p 深圳/ns 率先/d 建立/v 。/w 深圳市/ns [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 由/p 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 、/w 巨灾/nz 基金/n 和/cc 个人/n [巨灾/nz 保险/n]/nz [三/m 部分/n]/mq 组成/v ，/w 将/d 目前/t 以/p 政府/nis 财政/n 为主/vi 的/ude1 巨灾/nz 损失/n [经济/n 补偿/vn]/nz 模式/n ，/w 向/p 以/p 政府/nis 财政/n 、/w 保险/n 赔付/v 、/w 巨灾/nz 基金/n 等/udeng 共同/d 支撑/v 的/ude1 多元化/vn 模式/n 转变/v ，/w 增强/v 了/ule 抵御/v [巨灾/nz 风险/n]/nz 的/ude1 能力/n 。/w 
记者/nnt 获悉/v ，/w 深圳市/ns [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 由/p 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 、/w 巨灾/nz 基金/n 和/cc 个人/n [巨灾/nz 保险/n]/nz [三/m 部分/n]/mq 组成/v 。/w [第一/m 部分/n]/mq 是/vshi 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 。/w 由/p [深圳市/ns 政府/nis]/nto 出资/vi 向/p 商业/n 保险公司/nis 购买/v ，/w 用于/v 巨灾/nz 发生/v 时/ng 对/p 所有/b 在/p 深/a 人员/n 的/ude1 人身/n 伤亡/vn 救助/vn 和/cc 核应急/nz 救助/vn 。/w [第二/m 部分/n]/mq 是/vshi 巨灾/nz 基金/n 。/w 由/p [深圳市/ns 政府/nis]/nto 拨付/v 一定/b 资金/n 建立/v ，/w 主要/b 用于/v 承担/v 在/p 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 赔付/v 限额/n 之上/f 的/ude1 赔付/vn ，/w 且/c 巨灾/nz 基金/n 具有/v 开放性/n ，/w 可/v 广泛/a 吸收/v 企业/n 、/w 个人/n 等/udeng 社会/n 捐助/v 。/w [第三/m 部分/n]/mq 是/vshi 个人/n [巨灾/nz 保险/n]/nz 。/w 由/p 商业/n 保险公司/nis 提供/v 相关/vn [巨灾/nz 保险/n]/nz 产品/n ，/w 居民/n 自愿/vd 购买/v ，/w 主要/b 满足/v 居民/n 更高/d 层次/n 、/w 个性化/vn 的/ude1 [巨灾/nz 保险/n]/nz 需求/n 。/w （/w 谭冰梅/nr ）/w 
