人民网/nz 福州/ns 1月2日/t 电/n （/w 赖俊文/nr ）/w 新年伊始/bl ，/w [福建省/ns 政府/nis]/nto 今天/t 以/p 一小时/mq 视频会议/gi 的/ude1 简洁/a 方式/n ，/w 正式/ad 拉开/v 全省/n “/w 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn ”/w 序幕/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 福建省/ns 贯彻/v 中央/n 城镇化/vn [工作/vn 会议/n]/nz 和/cc 全省/n [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 进一步/d 推动/v “/w 点线面/nz ”/w 攻坚/vn 计划/n 和/cc [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn ，/w 在/p 新的/a 起点/n 上/f 推进/vi [新型/b 城镇化/vn]/nz 的/ude1 [重要/a 举措/n]/nz 和/cc [实际/n 行动/vn]/nz 。/w 
动员/v 和/cc 部署/v 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn ，/w 苏树林/nr 省长/nnt 着重/vd 提出/v [六/m 点/qt]/mq 要求/n ，/w 陈冬/nr 副省长/nnt 作/v 主旨/n 讲话/n 。/w 会议/n 由/p 陈荣凯/nr 副省长/nnt 主持/v 。/w 
苏树林/nr 省长/nnt 表示/v ，/w 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 是/vshi 改善/v 民生/n 的/ude1 需要/vn ，/w 是/vshi 开发/v 资源/n 的/ude1 举措/n 。/w 目前/t 福建/ns 的/ude1 [城乡/n 建设/vn]/nz 存在/v 着/uzhe “/w 有钱/a 看/v 不/d 出/vf 有钱/a ，/w 有/vyou 文化/n 看/v 不/d 出/vf 有/vyou 文化/n ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 远处/s 看/v 空气/n 清新/a ，/w 近处/s 看/v 垃圾/n 遍地/vi 、/w 臭气熏天/nz ，/w 因此/c 要/v 跳出/v 福建/ns 看/v 福建/ns ，/w 以/p 更/d 宽/a 视野/n 、/w 更高/d 标准/n 看/v 福建/ns ，/w 真正/d 打造/v 清新/a 福建/ns 品牌/n ，/w 推进/vi 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 。/w 为此/bl ，/w 苏树林/nr 省长/nnt 强调/v ，/w 一/m 要/v 加强/vn 领导/n ，/w 加大/v 投入/vn ，/w 市/n 县长/nnt 亲自/d 抓/v ，/w 分管/v 领导/n 重点/n 抓/v ，/w 省级/b 财政/n 今年/t 追加/v [八/m 个/q]/mq 亿/m ；/w 二/m 要/v 协作/vn 配合/v ，/w [形成/v 合力/n]/nz ，/w [上下/f 同心/vi]/nz ，/w 左右/f 同/p 力/n ，/w 省市/n 县/n 乡村/n 一起/s 抓/v ，/w 不/d 留/v 死角/n ；/w 三/m 要/v 重点/n 突破/v ，/w 连片/v 推进/vn ，/w 形成/v 整体/n 规模/n 、/w [协同/vd 效应/n]/nz ，/w 不/d 搞/v “/w [星星/n 点灯/vi]/nz ”/w ；/w 四/m 要/v 因地制宜/vl ，/w 连片/v 规划/n ，/w 该/rz “/w 土/n ”/w 就/d “/w 土/n ”/w ，/w 该/rz “/w 洋/ag ”/w 就/d “/w 洋/ag ”/w ，/w 组织/n 好/a 施工/vn 建设/vn ，/w 不/d 搞/v “/w 豆腐渣/n ”/w 工程/n ；/w 五/m 要/v 建立/vn 机制/n ，/w [保持/v 常态/n]/nz ，/w 不能/v 一阵风/n 后/f 恢复/v 原样/n ；/w 六/m 要/v 以/p 市县/n 为主/vi ，/w 依法/d 依/v 规/ng 治理/vn 违法/vn 占地/v 、/w [违规/vn 建房/vi]/nz 问题/n ，/w 制定/v 工作/vn 预案/n ，/w 防止/v 出现/vn [极端/n 事件/n]/nz 和/cc 群体/n 事件/n 。/w 
陈冬/nr 副省长/nnt 指出/v ，/w 今年/t 福建/ns 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 重点/n 抓好/v [六/m 项/q]/mq 任务/n ：/w 一/m 是/vshi 建设/v [美丽/a 乡村/n]/ns ，/w 实施/v “/w [千/m 村/n]/mq 整治/vn 、/w [百/m 村/n]/mq 示范/vn ”/w 工程/n ，/w 形成/v 各具特色/bl 的/ude1 [美丽/a 乡村/n]/ns 景观/n 带/v ；/w 二/m 是/vshi 提升/v 城镇/n “/w [三/m 边/k]/mq 三/m 节点/n ”/w ，/w 即/v 山/n 边/k 、/w 路边/s 、/w 水边/s ，/w [城市/n 中心/nis]/nz 节点/n 、/w 市民/n 活动/v 节点/n 、/w [交通/n 枢纽/n]/nz 节点/n ；/w 三/m 是/vshi 加快/v 集中/vn 成片/v [棚户区/n 改造/vn]/nz ；/w 四/m 是/vshi 提升/v [市政/n 道路/n]/nz 和/cc 管网/n ；/w 五/m 是/vshi 抓好/v 流域/n 治理/vn 和/cc [旅游/vn 景区/n]/nz 整治/vn ；/w 六/m 是/vshi 开展/v “/w 两违/nz ”/w 治理/vn 。/w 
记者/nnt 从/p 会上/n 获悉/v ，/w [福建省/ns 政府/nis]/nto 将/d 成立/vi 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 指挥部/nis ，/w 苏树林/nr 省长/nnt 亲任/nz 总指挥/nnt ，/w 陈荣凯/nr 副省长/nnt 和/cc 陈冬/nr 副省长/nnt 任/v [副总/nnt 指挥/v]/nnt ，/w 指挥部/nis 成员/nnt 包括/v 各/rz 设区市/nz 政府/nis 、/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 管委会/nis 和/cc 省直/b [有关/vn 部门/n]/nz ，/w 指挥部/nis 下设/v 办公室/nis ，/w 挂/v 在/p 省/n 住/vi 建/v 厅/n ，/w 由省/v 住/vn 建/v 厅/n 龚友群/nr 厅长/nnt 兼任/v 办公室/nis 主任/nnt 。/w 
据/p 了解/v ，/w 福建省/ns 在/p 开展/v 这/rzv 一轮/mq 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn 之前/f ，/w 实施/v “/w 点线面/nz ”/w 攻坚/vn 计划/n 已/d 两年/mq 多/a ，/w 完成/v 环境/n 综合/vn 整治/v 项目/n 达/v [1100/m 多个/mq]/mq ，/w 城乡/n 环境/n 面貌/n 变化/vn 很大/d ，/w 涌现/v 出/vf 了/ule 一批/mq 示范/vn 典型/n ，/w 为/p 今后/t 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 打下/v 了/ule 基础/n 。/w 但/c 由于/p 历史/n 的/ude1 原因/n 和/cc 城镇化/vn 的/ude1 快速/d 推进/vi ，/w 福建/ns [城乡/n 规划/n]/nz 相对/d 滞后/v 和/cc 建设/vn 管理/v 水平/n 不/d 高等/b 问题/n 日益/d 凸显/v ，/w 也/d 存在/v 有的/rz 整治/v 项目/n 选/v 不准/v 、/w 做/v 不好/a 、/w 连/ulian 不/d 上/f ，/w 违法/vn 占地/v 、/w [违规/vn 建房/vi]/nz 的/ude1 “/w 两违/nz ”/w 治理/v 力度/n 不够/a ，/w 建设/v 资金/n 紧缺/a 等/udeng 问题/n 。/w 
[福建/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 从/p 今天/t 起/vf 实施/v 的/ude1 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn ，/w 就是/v 要/v 在/p “/w 点线面/nz ”/w 攻坚/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 把/pba “/w 点/qt ”/w 从/p 城乡/n 社区/n 向/p 棚户区/n 、/w 城镇/n “/w [三/m 边/k]/mq 三/m 节点/n ”/w 和/cc [美丽/a 乡村/n]/ns 拓展/v ，/w “/w 线/n ”/w 从/p 公路/n [铁路/n 沿线/f]/nz 、/w 绿道/nz 向/p [市政/n 道路/n]/nz 管线/n 拓展/v ，/w “/w 面/nf ”/w 从小/d 流域/n 向/p “/w 六/m 江/n 两溪/nz ”/w 流域/n 和/cc [旅游/vn 景区/n]/nz 拓展/v ，/w 实现/v “/w 一年/mq 全面/ad 深化/v 、/w 三年/t 明显/a 改观/vi 、/w 五年/t 整体/n 提升/v ”/w 的/ude1 目标/n 。/w 
