我国/n 启动/v 海外/s 反/vi 腐/vg 引/v 外/f 媒/ng 关注/v 个人/n 需/v 报/n 海外/s 资产/n 
【/w [环球/n 时报/n]/nz [综合/vn 报道/v]/nz 】/w “/w 关闭/v [关/n 塔/n 那摩/nz 监狱/nis]/nt 迎来/v 重要/a 一步/mq ”/w ，/w [当地/s 时间/n]/nz 2013年12月31日/t ，/w 美国/nsf 大部分/n 媒体/n 都/d 报道/v 说/v ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 已/d 将/d 在/p [古巴/nsf 关/n 塔/n 那摩/nz 基地/nis]/nt 关押/v 的/ude1 最后/f [3/m 名/q]/mq 中国/ns 维吾尔族/nz 囚犯/n 移交/v 给/p 斯洛伐克/nsf 。/w 分析/vn 认为/v ，/w 虽然/c 目前/t 仍/d 有/vyou [155/m 名/q]/mq [其他/rzv 国家/n]/nz 的/ude1 囚犯/n 被/pbei 关押/v 在/p 这/rzv 一/m 基地/nis ，/w 但/c [关/n 塔/n 那摩/nz 监狱/nis]/nt 离/v 关闭/vn 已经/d 不/d 远/a 。/w 而/cc 美国/nsf 在/p 反/vi 恐/vg 标准/n 上/f 区别对待/v ，/w 也/d 遭到/v 专家/nnt 批评/vn 。/w 
《/w [洛杉矶/nsf 时报/n]/nz 》/w 31日/t 称/v ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 美国/nsf 在/p 彻底/ad 关闭/v [关/n 塔/n 那摩/nz 监狱/nis]/nt 过程/n 中/f 一次/mq 里程碑式/b 事件/n ”/w 。/w 而/cc 美联社/nt 31日/t 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 此前/t 提出/v 遣返/vn 这/rzv [3/m 名/q]/mq “/w 东/f 突/vg ”/w 组织/n 成员/nnt 的/ude1 要求/n ，/w 但/c 考虑到/v 这些/rz 维族/nz 囚犯/n 可能/v 遭受/v 中国/ns 警方/n 的/ude1 拷问/vn ，/w 美国/nsf 拒绝/v 了/ule 遣返/v 要求/n 。/w 
[美国/nsf 国防部/nt]/nt 和/cc 国务院/nt 31日/t 发布/v 一份/mq 联合声明/v 说/v ，/w 优素福·阿巴斯/nrf 、/w 塞杜拉·哈利克/nrf 、/w 哈吉克巴尔·古珀/nrf 尔/Rg 等/udeng [3/m 名/q]/mq 中国/ns 维族/nz 囚犯/n 自愿/vd 选择/v 在/p 斯洛伐克/nsf 生活/vn ，/w 他们/rr 已经/d 飞往/v 斯/b 首都/n [布拉迪斯/nrf 拉/v 发/v]/nsf 。/w 
另据/nz [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc (/w BBC/x )/w 报道/v ，/w [斯洛伐克/nsf 内务部/nis]/nt 发言人/nnt 当天/t 证实/v ，/w 这/rzv [3/m 名/q]/mq 中国/ns 维族/nz 囚犯/n 已经/d 抵达/v [布拉迪斯/nrf 拉/v 发/v]/nsf ，/w 目前/t 身/ng 在/p 一个/mq 移民/n 中心/nis 。/w 这/rzv 名/q 发言人/nnt 表示/v ，/w [3/m 人/n]/mq 将/d 在/p 学习/v [斯洛伐克/nsf 语/ng]/nz 后/f “/w 开始/v 新生活/nz ”/w ，/w 斯/b 政府/nis 将/d 为/p 他们/rr 寻找/v 工作/vn 。/w 不过/c ，/w [斯洛伐克/nsf 内务部/nis]/nt 强调/v ，/w [3/m 名/q]/mq 维吾尔族/nz 人/n 中/f 的/ude1 一人/mq 是/vshi [恐怖/a 活动/vn]/nz 嫌疑人/n 。/w 
根据/p [维基/nrf 解密/vi]/nz 网站/n 此前/t 发布/v 的/ude1 [关/n 塔/n 那摩/nz 基地/nis]/nz 囚犯/n 名单/n ，/w 美军/n 一共/d 在/p [阿富汗/nsf 战争/n]/nz 期间/f 俘获/v [22/m 名/q]/mq 中国/ns 维族/nz 人/n 。/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 表示/v ，/w 这些/rz 人/n 中/f 至少/d 有/vyou 一些/mq 曾/d 在/p [阿富汗/nsf 恐怖/a 组织/n 训练/vn 营/n]/nt 受训/vn ，/w 但/c 法官/nnt 经过/p 审理/v 认为/v ，/w 他们/rr “/w 并非/v 恐怖/a 嫌疑犯/n ”/w ，/w 符合/v 获释/vn 条件/n 。/w 不过/c ，/w 自相矛盾/vl 的/ude1 是/vshi ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 不/d 允许/v 这些/rz 人/n 入境/vi 。/w 
2006年/t ，/w [3/m 名/q]/mq 曾/d 被/pbei 关押/v 在/p [关/n 塔/n 那摩/nz 监狱/nis]/nt 的/ude1 中国/ns 维族/nz 人/n 移交/v 给/p 阿尔巴尼亚/nsf 。/w 此/rzs 后/f 几年/mq 中/f ，/w 又/d 有/vyou [16/m 名/q]/mq 维族/nz 人/n 被/pbei 陆续/d 送往/v 帕劳/nrf 、/w [百慕大/nsf 群岛/n]/nsf 、/w 瑞士/nsf 、/w 萨尔瓦多/nsf 等/udeng 国家/n 和/cc 地区/n 。/w 尽管/c 美国/nsf 法官/nnt 早/a 在/p 2008年/t 便/d 命令/n 释放/v 优素福/nrf 等/udeng [3/m 人/n]/mq ，/w 但/c 由于/p 长期/d 没有/v 国家/n 愿意/v 接收/vn ，/w 因此/c 一直/d 仍/d 被/pbei 关押/v 在/p [关/n 塔/n 那摩/nz 基地/nis]/nz 军事/n 拘留/v 中心/nis 。/w 2010年/t ，/w 身为/v 欧盟/n 和/cc [北约/j 成员国/n]/nz 的/ude1 斯洛伐克/nsf 才/d 同意/v 接收/vn 这/rzv [3/m 人/n]/mq 。/w 
2013年12月31日/t ，/w 对于/p 前/f 一天/mq 在/p 俄罗斯/nsf [伏尔加/nsf 格勒/nrf]/nsf 发生/v 的/ude1 自杀性/nz [恐怖/a 袭击/vn]/nz ，/w [美国/nsf 国务院/nt]/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 哈/b 夫/ng 表示/v ，/w “/w 美国/nsf 强烈/a 谴责/v 这/rzv 一/m [恐怖/a 袭击/vn]/nz 行为/n ”/w 。/w 然而/c ，/w 对于/p 同一/b 天/qt 在/p 中国/ns [新疆/ns 喀什/nsf]/ns 地区/n 莎车县/ns 发生/v 的/ude1 暴/ad 恐/vg 事件/n ，/w 哈/b 夫/ng 表示/v ，/w “/w 我们/rr 呼吁/v 维族/nz 人/n 不要/d 诉诸/v 暴力/n ，/w [中国/ns 安全/an 部队/nis]/nt 也/d 要/v 保持/vn 克制/v 。/w ”/w 针对/p 哈/b 夫/ng 的/ude1 表态/vn ，/w 李伟/nr 告诉/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w ，/w 美国/nsf 的/ude1 态度/n 没有/v 根本性/n 变化/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 美国/nsf 肯定/v 不能/v 公开/ad 鼓励/v 暴力/n ，/w 但/c 从/p 哈/b 夫/ng 的话/udh 中/f 看出/v ，/w 美国/nsf 显然/ad 也/d 没有/v 把/pba 发生/v 在/p 新疆/ns 的/ude1 事/n 看成/v 是/vshi 恐怖/a 暴力/n ，/w 只/d 认为/v 是/vshi 一般/ad 暴力/n ，/w 而/cc 要求/n [中国/ns 安全/an 部队/nis]/nt 克制/v 是/vshi 没道理/nz 的/ude1 ，/w 美国/nsf 在/p 对待/v [恐怖/a 分子/n]/nz 上/f 从来/d 没有/v 克制/vn ，/w 所以/c 美方/n 的/ude1 表态/vn 表面/n 上/f 很/d 合理/a ，/w 实际上/d 逻辑/n 混乱/a 。/w 
“/w 新疆/ns 高官/nnt 新年/t 誓言/n 严打/v 暴/ad 恐/vg 犯罪/vn ”/w ，/w 英国/ns BBC/x 在/p 1月1日/t 的/ude1 报道/vn 中/f 称/v ，/w 中国/ns [新疆/ns 自治区/n]/nz 主席/nnt 努尔·白克力/nrf 在/p 新年/t 致辞/vi 中/f 表示/v ，/w 2013年/t 新疆/ns [经济/n 增长/v]/nz ，/w 民生/n [有所/v 改善/v]/nz ，/w 当地/s “/w [民族/n 团结/v]/nz ，/w [各项/r 事业/n]/nz 蒸蒸日上/vl ”/w 。/w 但/c 在/p 打击/v 暴力/n 袭击/vn 和/cc [恐怖/a 活动/vn]/nz 方面/n ，/w 新疆/ns “/w 掌握/v [意识形态/n 领域/n]/nz 反/vi 分裂/vi 斗争/vn 主动权/n ，/w 以/p 去/vf 极端/n 化为/v 目标/n ，/w [依法/d 治理/vn]/nz 非法/b [宗教/n 活动/vn]/nz ，/w 遏制/v 极端/n 宗教/n 思想/n 渗透/v ”/w 。/w 努尔·白克力/nrf 强调/v ，/w 2014年/t 将/d 继续/v 反/vi 恐/vg 工作/vn ，/w 坚持/v “/w 主动/ad 出击/vi 、/w 先发/nz 制敌/nz ”/w 的/ude1 方针/n ，/w 严厉打击/v 一系列/b 暴/ad 恐/vg 犯罪/vn 活动/vn 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 美国/nsf [特派/vn 记者/nnt]/nnt 陈一鸣/nr 马晴燕/nr 丁良恒/nr 】/w 
