去年/t 8月15日/t ，/w 厦门市/ns 发布/v 新规/nz ，/w 开始/v 试点/vn 农村/n [房屋/n 抵押/vn]/nz 融资/vn ，/w 以此/d 深化/v [农村/n 金融/n 改革/vn]/nz ，/w 加快/v [城乡/n 一体化/vn]/nz 。/w [厦门/ns 农商/nz 银行/nis]/nt 成为/v 首家/n 试/v 承办/vn [金融/n 机构/n]/nz ，/w 而/cc 海沧/ns 东孚镇/ns 后柯村/ns 的/ude1 柯亚雪/nr 则/d 成为/v 厦门/ns 首位/n 用/p 农村/n 房屋/n 作为/p 抵押物/n 取得/v 贷款/n 的/ude1 人/n 。/w 
购买/v 挖掘机/n 的/ude1 [75/m 万元/q]/mq ，/w 是/vshi 柯亚雪/nr 人生/n 的/ude1 [第一/m 笔/n]/mq [银行/nis 贷款/n]/nz ，/w 此前/t 她/rr 都/d 是/vshi 向/p 亲朋好友/n 借钱/vi 融资/vn 。/w “/w 农户/n 就是/v 缺少/v 抵押物/n 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 以往/t 银行/nis 只/d 接受/v 商品房/n 作为/p 抵押物/n ，/w 这/rzv 使/v 农户/n 的/ude1 自主/vn 房屋/n 成/v 了/ule 不能/v 解/v 资金/n 之/uzhi 渴/a 的/ude1 “/w 死水/n ”/w 。/w 
“/w 农村/n 房屋/n 也/d 可以/v [抵押/vn 贷款/n]/nz 啦/y ！/w ”/w 去年/t 11月/t ，/w [厦门/ns 农商/nz 银行/nis]/nt [第一/m 时间/n]/nz 把/pba 消息/n 带到/v 了/ule 后柯村/ns ，/w 想/v 买/v 一台/mq 挖掘机/n 的/ude1 柯亚雪/nr 正/d 愁/v 资金/n 不足/an ，/w 于是/cc 她/rr 向/p [厦门/ns 农商/nz 银行/nis]/nt 东/f 孚/vg 支行/n 申请/v 贷款/n ，/w 相关/vn 手续/n 完成/v 后/f ，/w 她/rr 于/p 去年/t 12月17日/t 获得/v 贷款/n 。/w 
此前/t ，/w 像/v 柯亚雪/nr 这样/rzv 的/ude1 农户/n 如果/c 贷款/n ，/w 一般/ad 采用/v 保证/vn 方式/n —/w —/w —/w 由/p [第三/m 人/n]/mq 提供/v 担保/vn ，/w 贷款/n 金融/n 不/d 高/a ，/w 期限/n 一般/ad 在/p 一年/mq 左右/f 。/w “/w 农村/n [房屋/n 抵押/vn 贷款/n]/nz ，/w 能/v 为/p 农户/n 提供/v 金融/n 更高/d 、/w 期限/n 更长/d 的/ude1 信贷/n 支持/v 。/w ”/w 东/f 孚/vg [支行/n 行长/nnt]/nnt 林坤森/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
柯亚雪/nr 能够/v 以/p 农村/n [房屋/n 抵押/vn 贷款/n]/nz ，/w 受益/vi 于/p 厦门/ns [城乡/n 一体化/vn]/nz 的/ude1 加速/vn 。/w 去年/t 8月15日/t ，/w 厦门市/ns 发布/v 新规/nz ，/w 开始/v 试点/vn 农村/n [房屋/n 抵押/vn]/nz 融资/vn ，/w 以此/d 深化/v [农村/n 金融/n 改革/vn]/nz ，/w 加快/v [城乡/n 一体化/vn]/nz 。/w [厦门/ns 农商/nz 银行/nis]/nt 成为/v 首家/n 试/v 承办/vn [金融/n 机构/n]/nz ，/w 集美区/ns 灌口镇/ns 、/w 海沧区/ns 东孚镇/ns 、/w 同安区/ns [大同/ns 街道/ns]/ns 、/w 翔安区/ns 马巷镇/ns [四/m 个/q]/mq 街镇/nz 被/pbei 选/v 为/p 试点/vn 街镇/nz ，/w 这/rzv [四/m 个/q]/mq 街镇/nz 的/ude1 农户/n ，/w 只要/c 没有/v 不良/a [信用/n 记录/v]/nz 、/w 拥有/v [土地/n 使用证/n]/nz 和/cc 农村/n [房屋/n 所有权证/n]/nz 且/c 获得/v 村民/n 大会/n 或/c [村民/n 代表/nnt]/nz 会议/n 的/ude1 书面/b 同意/v ，/w 都/d 可以/v 申请/vn 。/w [抵押/vn 贷款/n]/nz 房屋/n 的/ude1 价值/n ，/w 则/d 以/p 试点/vn 地/ude2 的/ude1 [市场/n 价值/n]/nz 做/v 参考/vn ，/w 最终/d 由/p 银行/nis 和/cc 贷款人/n 协商/vn 确定/v ，/w 没有/v 评估/vn 费用/n ，/w 贷款/n 抵押率/nz 最高/a 可以/v 达到/v 70%/m 。/w 至于/p [贷款/n 利率/n]/nz ，/w 则/d 执行/v 政策性/n [优惠/vn 利率/n]/nz ，/w 远/a 低于/v 其他/rzv 农户/n 贷款/n 。/w 
“/w 好/a 多/a 村民/n 都/d 在/p 补办/v ‘/w 两/m 证/n ’/w ，/w 准备/v 贷款/n 呢/y 。/w ”/w 柯亚雪/nr 说/v 。/w （/w 记者/nnt 鲁礼义/nr ）/w 
