原/b 标题/n ：/w 沈阳/ns 迎来/v 首位/n 享受/v [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 政策/n 外国/n 游客/n 
韩国人/nz 姜俊浩/nr 乘坐/v 的/ude1 航班/n 当日/t 13时58分/t 在/p 沈阳/ns 降落/vi ，/w 沈阳/ns 实施/v [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 政策/n 的/ude1 首/q 日/b ，/w 他/rr 成为/v 享受/vn 该/rz 政策/n 的/ude1 首位/n 旅客/n 。/w 姜俊浩/nr 说/v ，/w 他/rr 知道/v 沈阳/ns 是/vshi 一座/mq [历史/n 文化/n]/nz 悠久/a 的/ude1 城市/n ，/w 恰逢/v 赶上/v [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 政策/n 实施/v ，/w 他/rr 这次/r 打算/v 经/p 沈阳/ns 去/vf 香港/ns 。/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 第一次/mq 来/vf 沈阳/ns ，/w 他/rr 想/v 在/p 沈阳/ns 市区/s 转/v [一/d 转/v]/mq ，/w 品尝/v 沈阳/ns 特色/n 老边饺子/nf ，/w 游览/v [沈阳/ns 故宫/ns]/nz 。/w 
姜俊浩/nr 在/p [沈阳/ns 机场/nis]/nt [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 办证/vn 室/n 办理/v 了/ule 相关/vn 手续/n ，/w 经/p [72/m 小时/n]/mq 免/v 签/v 过境/vn 旅客/n 专用/v 通道/n ，/w 快速/d 完成/v 了/ule [检验/vn 检疫/vn]/nz 、/w 边检/nz 、/w [海关/nis 检查/vn]/nz 等/udeng 流程/n 离开/v 机场/nis 。/w 姜俊浩/nr 将/d 于/p 3日/t 下午/t 从/p [沈阳/ns 机场/nis]/nt 乘坐/v 飞机/n 前往/v 香港/ns 。/w 
[辽宁省/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 应中元/nr 表示/v ，/w 辽宁/ns 整合/v [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 为/p 过境/vn 游客/n 打造/v 了/ule [量身/d 定做/v]/nz 的/ude1 特色/n [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w 游客/n 持/v 一票通/nz 还/d 能/v 享受/vn 打折/v 服务/vn 。/w 目前/t 沈阳/ns 、/w 大连/ns 各/rz 推出/v [10/m 条/q]/mq [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 精品/n [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 包括/v 冰雪/n 温泉/n 之旅/nz 、/w 文化/n 名城/n 之旅/nz 、/w 重工业/n 之旅/nz 、/w 滨海/ns 之旅/nz 等/udeng ，/w 让/v 过境/vn 游客/n 利用/v 短暂/a 时光/n 享受/v 辽宁/ns 美丽/a 风光/n 。/w 
