记者/nnt 1日/t 从/p [马尾区/ns 政府/nis]/nt 了解到/v ，/w 2014年/t 元旦/t 前后/f 该区/r 共/d 计划/n 开工/vi [25/m 个/q]/mq 项目/n ，/w 总投资/nz [123/m ./w 19/m 亿元/q]/mq 。/w 项目/n 包括/v 基础设施/gi 、/w 工业/n 产业/n 、/w 商住/n 项目/n 、/w 安置房/nz 以及/cc [社会/n 事业/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 普天/ntc 国脉/nz 项目/n 将/d 于/p 本月/r 内/f 开工/vi 。/w 
普天/ntc 国脉/nz 项目/n 是/vshi 国内/s [电子/n 信息/n]/nz [龙头/n 企业/n]/nz [中国/ns 普/ag 天/qt 信息/n 产业/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 在/p 福建/ns 的/ude1 第一个/mq 项目/n ，/w 计划/n 在/p “/w 十二五/m ”/w 期间/f 开展/v 新一代/nz [信息/n 通信/vn]/nz [产品/n 创新/vi]/nz 研发/v ，/w 生产/vn 制造/v 互联网/n 设备/n 及/cc 云计算/gi 产品/n ，/w 打造/v “/w 中国/ns 下一代/n 信息产业/gi 研发/v 及/cc 生产/vn 南方/s 基地/nis ”/w 。/w 项目/n 一期/b 用地/n [300/m 亩/q]/mq ，/w 计划/n 3年/t 内/f 投产/vi 。/w 项目/n 投产/vi 5年/t 内/f ，/w 力争/v 年产值/n 达/v [100/m 亿元/q]/mq 、/w 年/qt 实现/v 税收/n 超/v [3/m 亿元/q]/mq 。/w 卓文俊/nr 
