[十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 并未/d 如/v 往/p 年/qt 那样/rzv 提及/v [房地产/n 调控/vn]/nz ，/w 那么/c 中央/n 是/vshi 放松/v 调控/vn 还是/c 另有/v 打算/vn ？/w 2014年/t 的/ude1 [房地产/n 市场/n]/nz 是/vshi 持续/vd 疯狂/a ，/w 还是/c 会/v 受/v [长效/b 机制/n]/nz 和/cc 资金/n 面/nf 等/udeng 影响/vn ，/w 泡沫/n 破灭/vi ？/w [住建部/nz 政策/n 研究/vn 中心/nis]/nt 研究员/nnt 赵路兴/nr 、/w [中国/ns 房地产/n 学会/v]/nt 副会长/nnt 陈国强/nr 、/w [福星/n 惠/vg 誉/ng 房地产/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 谭少群/nr 等/udeng 专家/nnt ，/w 日前/t 在/p 接受/v 《/w [经济/n 参考/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 对此/d 作出/v 了/ule 预测/vn 。/w 
调控/vn 将/d 从/p 侧重/v 需求/n 转向/vi 加大/v 供给/vn 
赵路兴/nr 表示/v ，/w 2014年/t 的/ude1 调控/vn 政策/n 目标/n 是/vshi 避免/v [房地产/n 市场/n]/nz 剧烈/a 波动/vn ，/w 并/cc 逐步/d 引导/v 出台/vn 中长期/n [房地产/n 调控/vn]/nz [长效/b 机制/n]/nz ，/w 推进/vi 房地产/n 改革/vn 。/w 
“/w 因此/c ，/w 市场/n 分化/vi 下/f 的/ude1 [房地产/n 调控/vn]/nz 政策/n 走向/v 将/d 更/d 强调/v 针对/p 不同/a 城市/n 的/ude1 不同/a 状况/n ，/w 实行/v 不同/a 政策/n 。/w ”/w 赵路兴/nr 说/v 。/w 但/c [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 政策/n 力度/n 仍/d 有/vyou 较大/d 不确定性/gm 。/w 赵路兴/nr 表示/v ，/w 一方面/c ，/w 由于/p [宏观/n 经济/n 环境/n]/nz 的/ude1 不确定性/gm ，/w [货币/n 政策/n]/nz 如果/c 放松/v ，/w [房地产/n 调控/vn]/nz 政策/n 效果/n 将/d 有所/v 抵消/v 。/w 另一方面/c ，/w 地方/n 对/p [房地产/n 投资/vn]/nz 拉动/v 依赖性/n 较大/d ，/w 在/p 地方/n 债务/n 压顶/nz 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 若/c 承/vg 债/n 能力/n 下降/vi ，/w [财政/n 困难/an]/nz ，/w 地方/n 或/c 会/v 被迫/d 放松/v 调控/vn 。/w 
