经过/p 一年/mq 多/a 等待/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 终于/d 确定/v 将/d 于/p 2014年1月17日/t 登陆/vi [湖北/ns 卫视/n]/nz 正式/ad 回归/v ，/w 作为/p “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 系列剧/n 的/ude1 完结/vn 篇/q ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 的/ude1 [八/m 大/a]/mq 主演/v 悉数/d 回归/v 。/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 的/ude1 [保密/vn 工作/vn]/nz 向来/d 最为/d 完善/v ，/w “/w 爱/v 4/m ”/w 直到/v 开播/v 前/f 一个/mq 月/n ，/w 才/d 有/vyou 了/ule [第/m 一批/mq]/mq 海报/n 和/cc [第一/m 部/q]/mq 预告片/nz 。/w 而/cc 对/p 成千上万/vl 的/ude1 “/w 艾米/nrf ”/w 而言/uls ，/w “/w 爱/v 3/m ”/w 留下/v 的/ude1 悬念/n 太多/ad ，/w 曾小贤/nr 会/v 在/p 胡一菲/nr 与/cc 诺/ng 澜/ng 之间/f 选择/v 谁/ry ？/w 美/b 嘉/b 怀孕/vi 是/vshi 真是/d 假/a ？/w 片中/s [三/m 对/p]/mq 情侣/n 的/ude1 结局/n 如何/ryv ？/w 恐怕/d 将/d 是/vshi “/w 爱/v 4/m ”/w 目前/t 最/d 需要/v 被/pbei 解密/vi 的/ude1 桥段/n 。/w 
而/cc 从/p 目前/t 网络/n 点击率/nz 超高/b 的/ude1 “/w 桃核/n 版/n ”/w 预告/v 片中/s 可以/v 看出/v ，/w “/w 爱/v 4/m ”/w 也/d 打/v 起/vf 明星/nnd 牌/n ，/w 何炅/nr 、/w 胡歌/nr 、/w 杜海涛/nr 、/w 魏宗万/nr 、/w 武艺/n ，/w 甚至/d 隐匿/v 许久/m 的/ude1 [网络/n 小胖/nz]/nz 都/d 跑/v 来/vf 客串/v 。/w 另有/v 消息/n 称/v 林志玲/nr 、/w 周杰伦/nr 均/d 有/vyou 份/q 参演/v ，/w 昨日/t “/w 爱/v 4/m ”/w 片/q 方/q 负责人/nnt 向/p 记者/nnt 证实/v ，/w 参与/v 客串/v 的/ude1 明星/nnd 基本/a 在/p 预告片/nz 里/f 露脸/vi 了/ule ，/w 委婉/a 证实/v 林志玲/nr 、/w 周杰伦/nr 等/udeng [一/d 说/v]/mq 系/v 子虚乌有/vl 。/w “/w 爱/v 4/m ”/w 若/c 受热/vi 捧/v ，/w 是否/v 会/v 有/vyou “/w 爱/v 5/m ”/w 出现/v 呢/y ，/w 主演/v 之一/rz 的/ude1 王传君/nr 已经/d 表示/v “/w 暂时/d 不会/v ”/w 接/v 演/v “/w 爱/v 5/m ”/w ，/w 王传君/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 回应/vn ：/w “/w ‘/w [爱情/n 公寓/n]/nz ’/w 走到/vf 第四季/mq ，/w 无论是/c 编剧/nnt 和/cc 演员/nnt ，/w 都/d 有/vyou 被/pbei 掏空/v 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 
