罗盛教/nr 是/vshi [湖南/ns 新/a 化/v]/ns 人/n ，/w 出身/v 于/p 贫农/nnd 家庭/n 。/w １９５１年/t ，/w 他/rr 参加/v [中国/ns 人民/n 志愿军/n]/nt ，/w 来到/v 朝鲜/nsf 前线/s 。/w 他/rr 看到/v [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 在/p 美国/nsf 侵略者/n 铁蹄/n 下/f 所/usuo 受/v 的/ude1 苦难/n ，/w 心情/n 非常/d 沉重/a ，/w 决心/n 在/p 抗美援朝/n 中/f 贡献/n 最大/gm 的/ude1 力量/n 。/w 
罗盛教/nr 所在/n 部队/nis 的/ude1 驻地/n 是/vshi 朝鲜/nsf [平安/a 南道/nz]/ns 成/v 川/b 郡/n 石田/nr 里/f 。/w １９５２年１月２日/t ，/w 他/rr 正在/d 河边/s 寻找/v 废/ag 手榴弹/n ，/w 忽然/d 看到/v 一个/mq 朝鲜/nsf 少年/n 掉/v 到/v 河里/s 的/ude1 冰水/n 中/f 去/vf 了/ule 。/w 他/rr 立刻/d 跳下/vf 水/n 去/vf 抢救/v 。/w 寒冬腊月/n ，/w 冰凌/n 刺骨/z ，/w 罗盛教/nr 好不容易/dl 找到/v 落水/vn 的/ude1 孩子/n 崔莹/nr ，/w 但是/c 刚/d 把/pba 他/rr 托出/nz 水面/n ，/w 冰/n 塌了/v ，/w 孩子/n 又/d 掉进/vf 水里/d 。/w 
当时/t 气温/n 是/vshi 零下/s [２０/m 度/qv]/mq ，/w 罗盛教/nr 的/ude1 脸/n 、/w 脖子/n 冻得/nz 发紫/nz 。/w 他/rr 吃力/a 地/ude2 喘着/nz 粗气/n ，/w 才/d 又一次/mq 找到/v 了/ule 崔莹/nr ，/w 用尽/v 全身/n 气力/n 把/pba 他/rr 顶/v 了/ule 上来/vf 。/w 孩子/n 得救/vi 了/ule ，/w 可是/c 罗盛教/nr 却/d 献出/vf 了/ule 年轻/a 的/ude1 生命/n 。/w 年仅/nz [２１/m 岁/qt]/mq 。/w 
[朝鲜/nsf 人民/n]/nz 怀着/v 沉痛/a 和/cc 崇敬/v 的/ude1 心情/n ，/w 安葬/v 了/ule [罗盛教/nr 烈士/nnt]/nz ，/w 并且/c 为/p 他/rr 修建/v 了/ule 一座/mq 纪念碑/n ，/w 上面/f 刻着/v [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 的/ude1 [伟大/a 领袖/nnt]/nz 金日成/nr 同志/n 的/ude1 题词/n ：/w “/w [罗盛教/nr 烈士/nnt]/nz 的/ude1 [国际主义/n 精神/n]/nz 与/cc [朝鲜/nsf 人民/n]/nz 永远/d 共存/vi ”/w 。/w [朝鲜/nsf 政府/nis]/nt 授予/v 他/rr 朝鲜民主主义人民共和国/ns 一级/b [国旗/n 勋章/n]/nz 、/w 一级/b 战士/nnt [荣誉/n 勋章/n]/nz 。/w 
[中国/ns 人民/n 志愿军/n]/nt [领导/n 机关/n]/nz 为/p 罗盛教/nr 追记/v 特等功/n ，/w 授予/v 他/rr “/w [中国/ns 人民/n 志愿军/n]/nt 一级/b 模范/n ”/w 称号/n 。/w [中国/ns 新民主主义/n 青年/n 团中央/nt 委员会/nis]/nt 追认/v 他/rr 为/p “/w 模范/n 共青团员/n ”/w 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
