新年/t 第一天/mq ，/w 天晴/n 好/a ，/w 登/v 高去寻/nz 好心情/nz （/w 昨日/t 摄于/nz 漳州/ns 市区/s 云洞岩/nz ）/w 
给/p 力/n 的/ude1 暖阳/nz ，/w 换/v 来/vf 了/ule 2014年/t 明媚/a 的/ude1 第一天/mq 。/w 
[今/tg 明/ag 两天/mq]/nz ，/w 早晚/d 的/ude1 空气/n 挺/d 清新/a 舒适/a 。/w 不过/c ，/w 冷空气/n 离开/v 后/f 的/ude1 南风/n ，/w 将/d 给/p 漳州/ns 全境/n 带来/v 一次/mq 小小的/z 降雨/vn 。/w 别担心/nz ，/w 这次/r 南风/n 送来/v 的/ude1 雨量/n ，/w 级别/n 上/f 算/v 小雨/n ，/w 而且/c 仅/d 在/p 局部/n 出现/v ，/w 并/cc 不会/v 影响/vn 爬升/v 中/f 的/ude1 气温/n 。/w 
昨天/t 傍晚/t [6/m 点/qt]/mq ，/w 漳州/ns 市区/s 的/ude1 气温/n 爬到/v 了/ule [16/m ./w 9/m ℃/w]/mq 。/w 
上/f [一/d 波/n]/mq 的/ude1 冷空气/n 已/d 撤离/v 漳州/ns ，/w 趁/p 下/f [一/d 波/n]/mq 冷空气/n 还没来/nz ，/w 好好/d 享受/v 这/rzv 几天/mq 的/ude1 温暖/an 吧/y 。/w 全境/n 部分/n 县市/n 的/ude1 最/d 低温/n 将/d 突破/v [10/m ℃/w]/mq ，/w 最/d 高温/n 将/d 突破/v [20/m ℃/w]/mq ，/w 这/rzv 就是/v [未来/t 三/m 天/qt]/nz 漳州/ns 气温/n 的/ude1 节奏/n 。/w 
送走/vi 2013年/t ，/w 愿/v 2014年/t ，/w 沐/vg 在/p 漳州/ns 好/a 阳光/n 里/f ，/w 都/d 有/vyou 好心情/nz 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 郑娟娟/nr 白志强/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
