千人/q 闽江/ns 冬泳/n 
昨日/t 是/vshi 我国/n [第/m 19/m 个/q]/mq 冬泳/n 日/b 。/w 昨日/t 上午，1128/t 名/q 冬泳/n 健儿/n ，/w 以/p 畅游/v 闽江/ns 的/ude1 方式/n 迎接/v 新年/t 。/w 
昨日/t 上午/t ，/w 望/v 龙/n 台/q 锣鼓喧天/vl ，/w 人头攒动/n ，/w 在/p 数千/m 观众/n 的/ude1 欢呼声/n 中/f ，/w 福州/ns 市区/s 、/w 长/a 乐/a 、/w 连江/ns 、/w 闽侯/nz [45/m 支/q]/mq 冬泳/n 队/n 的/ude1 冬泳/n 健儿/n 跃入/v 闽江/ns ，/w 在/p [13/m ℃/w]/mq 的/ude1 江水/n 中/f [劈/v 波/n 斩/v 浪/n]/nz ，/w 游/v 至/p 江心/n 后/f 再/d 返回/v 北岸/s 。/w 据/p 活动/v 主办方/nz [福州/ns 冬泳/n 协会/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 元旦/t 渡江/vi 活动/vn ，/w 协会/nis 已/d 连续/a 组织/n [10/m 多年/mq]/mq ，/w 这项/r 活动/vn 成为/v 福州/ns 迎接/v 新年/t 的/ude1 一道/d 靓丽/nz 的/ude1 风景线/n ，/w 深受/v 热爱/vn 游泳/vn 健身/vn 的/ude1 市民/n 欢迎/v 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 苏燕梅/nr 肖春道/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
