永泰/nz 北/f 江滨/nr 景观/n 公园/n 
记者/nnt 1日/t 从/p 永泰县/ns 获悉/v ，/w 该县/r 2013年7月/t 上旬/t 动工/vi 建设/vn 的/ude1 北/f 江滨/nr 景观/n 公园/n 项目/n 已/d 进入/v 扫尾/vn 阶段/n ，/w 预计/v 春节/t 前/f 完工/vi 。/w 永泰/nz 市民/n 又/d 多/a 了/ule 一个/mq 休闲/vn 健身/vn 的/ude1 好去处/nz 。/w 
记者/nnt 昨日/t 在/p 永泰/nz 北/f 江滨/nr 景观/n 公园/n 看到/v ，/w 一条/mq 葱郁/z 的/ude1 滨水带/nz 状/ng 绿地/n 绵延/vi 数/n 里/f ，/w 公园/n 中/f 形态各异/bl 的/ude1 三角梅/nz 也/d 开/v 得/ude3 正/d 艳/a ，/w 临水/v 平台/n 边/k ，/w 野生/b 的/ude1 芦苇/n [随/p 风/n 摇曳/vi]/nz 生姿/nz …/w …/w 据/p [永泰县/ns 市容/n 管理/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 永泰/nz 北/f 江滨/nr 景观/n 公园/n 地处/v 大樟溪/nz 沿线/f ，/w 全长/n [3/m 公里/q]/mq ，/w 占地/v [75000/m 平方米/q]/mq ，/w 总/b 造价/n 约/d [3000/m 万元/q]/mq 。/w 公园/n 于/p 2013年7月/t 上旬/t 开工/vi 建设/vn ，/w 是/vshi 永泰/nz [24/m ./w 1/m 公里/q]/mq 城市/n 绿色/n 慢行/v 道/qv 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 段/q ，/w 目前/t 已/d 基本/a 完成/v 绿化/vn 栽植/v 工作/vn 和/cc 部分/n [配套/vn 设施/n]/nz 的/ude1 建设/vn 。/w 公园/n 里/f 的/ude1 游园/vn 道路/n 分为/v 主要/b 游览/v 路/n 和/cc 休闲/vn 步/qv 道/qv 。/w 
根据/p 森林/n 式/k 公园/n 的/ude1 [设计/vn 理念/n]/nz ，/w 永泰/nz 北/f 江滨/nr 景观/n 公园/n 在/p 景观/n 节点/n 上/f 采取/v 群落/n 式/k 种植/vn ，/w 共/d 分为/v 桂花/n 、/w 樱花/n 、/w [海南/ns 蒲桃/nr]/nz 、/w 广玉兰/nz 、/w 香樟/n 、/w 美人树/nz 六大/n 区域/n ，/w 结合/v 沿/p 溪/ng 的/ude1 [配套/vn 设施/n]/nz ，/w 营造/v 出/vf 舒适/a 、/w 自然/n 、/w 绿色/n 的/ude1 滨/ng 水/n 休闲/vn 区/n 。/w 据介绍/nz ，/w 公园/n 除了/p 配置/v [游艇/n 码头/n]/nz 、/w 临水/v 平台/n 、/w 垂钓/vi 平台/n 外/f ，/w 今后/t 还/d 将/d 建设/vn 一个/mq [两/q 三千/m 平方米/q]/mq 的/ude1 [儿童/n 游乐园/n]/nz 。/w 
