《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 播出/v 一周/mq ，/w 话题/n 不断/d 。/w 韩版/nz 段誉/nr 是/vshi 其中/rz 的/ude1 焦点/n 之一/rz ，/w 不少/m 观众/n 表示/v 最/d 不能接受/v 的/ude1 是/vshi 金起范/nr 的/ude1 韩/b 式/k 夸张/vi 表情/n 和/cc 口型/n 配音/vi 不/d 吻合/vi 。/w 
《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 播出/v 一周/mq ，/w 话题/n 不断/d 。/w 韩版/nz 段誉/nr 是/vshi 其中/rz 的/ude1 焦点/n 之一/rz ，/w 不少/m 观众/n 表示/v 最/d 不能接受/v 的/ude1 是/vshi 金起范/nr 的/ude1 韩/b 式/k 夸张/vi 表情/n 和/cc 口型/n 配音/vi 不/d 吻合/vi 。/w 有/vyou 观众/n 表示/v ：/w “/w 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 居然/d 让/v 我/rr 看出/v 了/ule 韩/b 剧/n 感觉/n ，/w 好/a 出/vf 戏/n 。/w ”/w 还有/v 观众/n 送给/v 韩版/nz 段誉/nr “/w 表情帝/nz ”/w 称号/n ：/w “/w 金起范/nr 太/d 厉害/a 了/ule ，/w 随便/ad 截/v 张/q 图/n ，/w 每个/r 表情/n 都/d 是/vshi 不同/a 的/ude1 。/w ”/w 
身/ng 在/p 韩国/nsf 的/ude1 金起范/nr 对/p 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 首播/v 也/d [非常/d 关注/v]/nz ，/w 他/rr 表示/v ：/w “/w 能够/v 遇到/v 这么/rz 好/a 的/ude1 作品/n 和/cc 角色/n 是/vshi 我/rr 的/ude1 荣幸/a ，/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 第一次/mq 出演/v [中国/ns 电视剧/n]/nz ，/w 难免/v 有/vyou 很多/m 不/d 完美/a 的/ude1 地方/n ，/w 希望/v 观众/n 能/v 对/p 我/rr ‘/w 手下留情/nz ’/w ，/w 我会/r 更加/d 努力/ad 。/w ”/w 其实/d 据/p 剧组/nis 透露/v ，/w 金起范/nr 在/p 拍摄/v 期间/f 非常/d 用功/a 努力/ad 。/w 为了/p 能/v 让/v 自己/rr 的/ude1 口型/n 跟/p 得/ude3 上/f 节奏/n ，/w 金起范/nr 在/p 片/q 场/qv 往往/d 不仅/c 要/v 记住/v 自己/rr 的/ude1 台词/n ，/w 还要/d 记住/v 对手/n 的/ude1 台词/n ，/w 他/rr 甚至/d 还/d 经常/d 对/p 着/uzhe 剧组/nis 里/f 的/ude1 一匹马/nz 练习/v 中文/nz ：/w 你/rr 吃/v 了/ule 吗/y ？/w 
