“/w 我/rr 的/ude1 [苹果/nf 手机/n]/nz 不见/v 了/ule ！/w ”/w 昨天/t 上午/t ，/w 市民/n 江/n 女士/n 带着/vn 孩子/n 在/p 市区/s [九龙/ns 公园/n]/nz 玩/v ，/w 在/p 碰碰车/n 售票/vn 窗口/s 排队/vi 买票/nz ，/w 前后/f 也/d 才/d [两/q 三/m 分钟/qt]/mq ，/w 挎包/n 里/f 的/ude1 手机/n 就/d 没/d 了/ule 。/w 
刚要/nz 报警/vn ，/w 事情/n 来/vf 了/ule 转机/n 。/w 
[七/m 八/m 米/q]/mq 外/f ，/w 两名/mq 可疑/a 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz 被/pbei [芗城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 的/ude1 便衣/n 民警/nnt 抓/v 了/ule 。/w 
“/w 我们/rr 跟/p 了/ule 一个/mq 多/a 小时/n 了/ule ，/w 等/udeng 他们/rr 得手/vi 了/ule 才/d 抓/v 人/n ！/w ”/w [芗城/ns 公安/n 分局/nis]/nt [刑侦/n 大队/nis]/nt 盗窃/v 侦查/vn 队长/nnt 林汉钦/nr 说/v ，/w 年底/f 是/vshi 侵/vg 财/n 案件/n 的/ude1 高发/b 期/qv ，/w [市/n 公安局/nis]/nt 专门/d 开展/v 了/ule 防盗/vn 防抢/nz 专项/b 行动/vn ，/w 在/p 市区/s [九龙/ns 公园/n]/nz 等/udeng 一些/mq 公共场所/n 增加/v 了/ule 巡逻/vn 警力/n 和/cc 便衣/n 民警/nnt 。/w 昨天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 便衣/n 民警/nnt 在/p [九龙/ns 公园/n]/nz 发现/v 了/ule 两名/mq 可疑/a 人/n 。/w 
两名/mq 盗窃/v 嫌疑人/n ，/w 是/vshi [51/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林/ng 某/rz 和/cc [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 庄/ag 某/rz ，/w 都/d 是/vshi 芗城区/ns 人/n ，/w 有/vyou 盗窃/v 前科/n 。/w 两人/mq 合作/vn 作案/vi ，/w 在/p 江/n 女士/n 后面/f 排队/vi 假装/v 要/v 买票/nz ，/w 伺机/d 偷走/v 了/ule 江/n 女士/n 包内/nz 的/ude1 手机/n 。/w 
目前/t ，/w 林/ng 某/rz 和/cc 庄/ag 某/rz 已/d 被/pbei 芗城/ns 警方/n 刑/n 拘/vg 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 林/ng 深圳/ns 白志强/nr 通讯员/nnt 郑乐/nr 和/cc ）/w 
