民进党/nz “/w 立/v 院/n ”/w 党团/nis 总/b 召/vg 柯建铭/nr 日前/t 提出/v 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w 的/ude1 建议/n ，/w 新/a 系/v “/w 立委/j ”/w 段宜康/nr 在/p 脸/n 书/n 贴/v 文/ng 认为/v “/w 台独/n 党纲/n ”/w 是/vshi 具有/v [重要/a 意义/n]/nz 的/ude1 [历史/n 文献/n]/nz ，/w 不能/v 动/vn 。/w 他/rr 并/cc 指责/v 支持/vn “/w 冻/v 独/d ”/w 的/ude1 人/n “/w 放/v 着/uzhe 现实/n 的/ude1 两岸/n 交流/v 议题/n 不/d 处理/vn ，/w 只/d 会/v 打/v 高空/s 。/w ”/w 他/rr 并/cc 建议/n 民进党/nz ，/w 民进党/nz 应/v 主动/ad 选择/v 时机/n 、/w 对象/n ，/w 邀请/v 大陆/ns 党政/n 要员/nnt 访问/v 民进党/nz 中央/n 。/w 台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 1日/t 发表/v 社评/n 文章/n 说/v ，/w 读完/v 段宜康/nr 的/ude1 PO/x 文/ng ，/w 我们/rr 认为/v ，/w 真正/d 在/p 打/v 高空/s 的/ude1 其实/d 是/vshi 段宜康/nr 自己/rr 。/w 
社评/n 指出/v ，/w 段宜康/nr 的/ude1 建议/n 在/p 现实/n 上/f 绝不/d 可行/a 。/w 民进党/nz 邀请/v 大陆/ns 党政/n 要员/nnt 到/v 党中央/nt ，/w 请问/v 要/v 以/p 甚么/r 样/ng 的/ude1 态度/n 和/cc 礼仪/n 、/w 规格/n 接待/v ？/w 绿营/nz 改变/v 了/ule 当初/t 对待/v 陈云林/nr 、/w 张铭清/nr 和/cc 陈德铭/nr 的/ude1 态度/n 了/ule 吗/y ？/w 如果/c 没有/v 改变/vn 对待/v 大陆/ns 人士/n 的/ude1 心态/n ，/w 他们/rr 可能/v 赴约/vi 吗/y ？/w 
段宜康/nr 还/d 说/v ，/w “/w 无论/c 对岸/s 党政/n 要员/nnt 答应/v 与否/u ，/w 都/d 是/vshi 民进党/nz 反客为主/nz ，/w 表现/v 气度/n 、/w 诚意/n 、/w 能力/n 的/ude1 机会/n 和/cc 考验/vn 。/w ”/w 对此/d 社评/n 发表/v 议论/vn 说/v ，/w 看来/v 段宜康/nr 只是/d 想/v “/w 展现/v 气度/n 、/w 诚意/n 和/cc 能力/n ”/w 而已/y ，/w 并/cc 不是/c 真的/d 想/v 要/v 与/cc 大陆/ns 人士/n 诚心/n 交往/vn 、/w 建立/v 共识/n 、/w 促进/v 交流/vn ，/w 不过/c 是/vshi 做/v 个/q 样子/n 骗/v 骗/vn 两岸/n 民众/n 罢了/y 。/w 
段宜康/nr 说/v 了/ule 半天/mq ，/w 其实/d 就是/v 要/v 为/p 他/rr 反对/v 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w 做/v 铺陈/v ，/w 他/rr 完全/ad 不/d 赞成/v 冻结/vn 。/w 但是/c 如果/c 民进党/nz 坚持/v “/w 台独/n ”/w 意识/n ，/w 紧抱/nz “/w 台独/n 党纲/n ”/w ，/w 大陆/ns 人士/n 会/v 愿意/v 和/cc 民进党/nz 来往/vi 吗/y ？/w 民进党/nz 前/f “/w 立委/j ”/w 郭正亮/nr 讲/v 出/vf 真话/n ，/w 他/rr 回应/v 段宜康/nr 说/v ，/w “/w 党纲/n 分明/a 隐含/v 了/ule 改变/v 现状/n 的/ude1 激进/a 立场/n ，/w 段宜康/nr 认为/v 不必/d 处理/vn ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 和/cc 美国/nsf 如此/rzv 容易/ad 忽悠/z 吗/y ？/w ”/w 
郭正亮/nr 的/ude1 话说/vn 得/ude3 一点/mq 没错/vi ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 早已/d 正式/ad 将/d “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w 写入/v [十八/m 大/a]/mq [政治/n 报告/n]/nz ，/w 成为/v 官方/n 正式/ad 主张/v 的/ude1 两岸/n 对话/vn 基础/n ，/w 民进党/nz 如果/c 都/d 不/d 回应/vn 也/d 不/d 试图/v 提出/v 取代/v “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w 的/ude1 方案/n ，/w 如何/ryv 和/cc 大陆/ns 往来/vn ？/w 
别/d 说/v 民进党/nz 不能/v 正式/ad 以/p 党/n 的/ude1 名义/n 进行/vn 民/ng 共/d 交流/vn ，/w 大陆/ns 党政/n 人士/n 也/d 不/d 可能/v 踏进/v 民进党/nz 中央/n 。/w 直到/v 现在/t 也/d 只有/c [大陆/ns 国务院/nt 经济/n 发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 研究员/nnt 吴敬琏/nr 前往/v 民进党/nz 智库/nz 交流/vn 过/uguo ，/w 这/rzv 仅/d 止/v 于/p 学者/nnt ，/w 而且/c 不/d 涉/vg 政治/n 议题/n 。/w 段宜康/nr 的/ude1 主张/v 其实/d 是/vshi 本末倒置/vl 。/w 
而/cc 段宜康/nr 却说/v ，/w 民进党/nz 想/v 推动/vn 两岸/n 交流/vn ，/w 又/d 不/d 花/n 时间/n 拟订/v 在/p “/w 立法院/nz ”/w 的/ude1 两岸/n 政经/j 题目/n 之/uzhi 轻重/n 先后/d 的/ude1 选/vn 战/v 策略/n ，/w “/w 就/d 会/v 偶尔/d 出现/v 像/v 宪法/n 共识/n 、/w 冻结/v 党纲/n 这样/rzv 令人/v [精神/n 分裂/vi]/nz 的/ude1 开放/vn 言论/n 。/w ”/w 段宜康/nr 难道/d 不/d 知道/v 两岸/n 交流/vn 的/ude1 最重要/nz 前提/n 就是/v 处理/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w 和/cc 大陆/ns 建立/v 互信/vn 吗/y ？/w 提出/v 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w 的/ude1 建议/n 才/d 是/vshi 最/d 务实/vi 而/cc 又/d 可行/a 的/ude1 主张/v ，/w 不仅/c 可以/v 打破/v 民/ng 共/d 交流/vn 的/ude1 阻碍/vn ，/w 更/d 有可能/nz 跨越/v 执政/vn 的/ude1 最后/f 一/m 哩/y 路/n ，/w 请问/v 是/vshi 柯建铭/nr [精神/n 分裂/vi]/nz ，/w 还是/c 段宜康/nr 脑袋/n 不/d 清楚/a ？/w 
柯建铭/nr 在/p “/w 扩大/v 对/p 中/f 政策/n 会议/n ”/w 中/f 提出/v 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w 的/ude1 建议/n ，/w 就是/v 因为/c 挑战/vn 民进党/nz 的/ude1 基本/a 教义/n ，/w 像/v 段宜康/nr 一类/b 的/ude1 人/n 既/c 担心/v 丢掉/v [基本/a 教义/n 派/v]/nz 的/ude1 选票/n ，/w 又/d 担心/v 神主牌/nz 被/pbei 替换/v ，/w 才/d 会/v 指责/vn 别人/rr “/w [精神/n 分裂/vi]/nz ”/w 。/w 
但/c 谁/ry 都/d 知道/v ，/w [两岸/n 关系/n]/nz 是/vshi 台湾/ns 发展/v 最重要/nz 的/ude1 因素/n ，/w 不/d 只是/d 经济/n 互相/d 依赖/v 的/ude1 程度/n ，/w 台湾/ns 在/p “/w 外交/n ”/w 方面/n 受限/v 于/p 大陆/ns 的/ude1 影响/vn 也/d 是/vshi 有目共睹/vl ，/w 马/n 当局/n “/w [外交/n 休兵/nz]/nz ”/w 政策/n 才/d 使得/vi 台湾/ns 的/ude1 “/w 外交/n ”/w 喘/v 了/ule 一口气/d 。/w 钓鱼岛/ns 事件/n ，/w 如果/c 没有/v 大陆/ns 舰艇/n 出动/v ，/w 台湾/ns 能/v 顺利/ad 和/cc 日本/ns 达成/v [渔业/n 协定/n]/nz 吗/y ？/w 
民进党/nz 不要/d 再/d 蒙/b 起/vf 眼睛/n 假装/v 大陆/ns 不/d 存在/v 、/w 假装/v 大陆/ns 对/p 台湾/ns 没有/v 太大/d 的/ude1 影响/vn 。/w 其实/d 民进党/nz 只想/v 要/v 再次/d 拿/v 回执/n 政权/n 而已/y ，/w 但是/c [两岸/n 关系/n]/nz 不/d 面对/v ，/w 民众/n 就/d 不会/v 相信/v 它/rr 有/vyou [执政/vi 能力/n]/nz ，/w 这/rzv 道理/n 再/d 简单/a 不过/c 。/w 但/c 为什么/ryv 民进/n 党内/s 还有/v 许多/mq 像/v 段宜康/nr 这样/rzv 本末倒置/vl 的/ude1 主张/v ，/w [原因/n 很/d 简单/a]/nz ，/w 他们/rr 对于/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 一无所知/vl ，/w 还/d 沉浸/vi 在/p 高喊/v “/w 台独/n 建国/vi ”/w 就/d 有/vyou 选票/n 的/ude1 回忆/vn 与/cc 梦想/n 中/f 。/w 想/v 要/v 重返/v 执政/vn 之/uzhi 路/n ，/w 想/v 要/v 进行/vn 民/ng 共/d 交流/vn ，/w 如果/c 还/d 坚持/v “/w 台独/n ”/w 主张/v 的/ude1 段宜康/nr 们/k ！/w 醒醒/nz 吧/y ！/w 
