人民网/nz 福州/ns 1月2日/t 电/n 据/p [连城县/ns 政府/nis]/nto 网站/n 报道/v ，/w 12月30日/t ，/w 连城县/ns [十六/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 召开/v [第/m 十七/m 次/qv]/mq 会议/n 。/w 会议/n 通过/p ：/w 决定/v 任命/vn 蓝凯英/nr 为/p [连城县/ns 人民政府/nis]/nt 副县长/nnt 职务/n ；/w 接受/v 林英健/nr 辞去/v [连城县/ns 人民政府/nis]/nt 县长/nnt 职务/n ；/w 决定/v 蓝凯英/nr 代理/v [连城县/ns 人民政府/nis]/nt 县长/nnt 职务/n ；/w 研究/vn 补选/v 县/n [十六/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 有关/v 事宜/n 。/w 
