[湖南/ns 卫视/n]/nz 1月1日/t 高调/n 宣布/v 跨/v 年/qt 演唱会/n 2014/m 收视/nz 居/v 全国/n 第一/m ，/w 打败/v 同时/c 段/q 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 。/w 不过/c ，/w 本场/r 跨/v 年/qt 演唱会/n 在/p 直播/vn 中/f 破绽百出/al ，/w 引发/v 网友/n 吐槽/nz 。/w 细心/a 的/ude1 网友/n 在/p 直播/v 过程/n 中/f ，/w 有/vyou 一位/mq 与/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 颇/d 有/vyou 渊源/n 的/ude1 神秘/a 大/a v/x 不断/d 在/p 微博/n 上/f 挑起/v 话题/n ，/w 收获/n 大量/m 转发/v 和/cc 评论/n ，/w 等/udeng 晚会/n 结束/v 后/f ，/w 神秘/a 大/a v/x 又/d 迅速/ad 删掉/v 相关/vn 微博/n ；/w 曾/d 被/pbei 造势/v 要/v 现身/v 的/ude1 李敏镐/nr 原来/d 是/vshi “/w 噱头/n ”/w ，/w 粉丝/nf 盼/v 来/vf 的/ude1 只是/d 大量/m 的/ude1 [快男/n 快女/nz]/nz ；/w 开场/vi 秀/ag 江映蓉/nr 话筒/n 离奇/a 失音/vi ，/w 顿时/d 一片/mq 假唱/v 质疑/vn 贯穿/v 整/v 场/qv 表演/vn ，/w 除了/p 钟汉良/nr 、/w 郁可唯/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 林志颖/nr 等/udeng 少数/m 歌手/nnt ，/w 假唱/v 波及/v 到/v 了/ule 其他/rzv 艺人/nnt ；/w 因为/c [舞台/n 道具/n]/nz 喷雾/vi 太/d 给/p 力/n ，/w 暖/a 男/b 父子/n 张亮/nr 张悦轩/nr 竟/d 被/pbei “/w 呛/vi 得/ude3 ”/w 消失/vi ，/w 《/w 不想/v 当/p 男/b 神/n 》/w 也/d 在/p 跑调/nz 忘词/nz 中/f 匆匆/z 结束/v ，/w 也/d 更/d 有/vyou 网友/n 调侃/v 张亮/nr 父子/n 玩/v 得/ude3 太/d hight/x 明显/a 是/vshi 来/vf 砸/v 场子/n 的/ude1 ；/w 而/cc fx/x 或许/d 是/vshi 为/p 迎合/v 中国/ns 口味/n ，/w 献/v 唱/v 中文/nz 歌/n 《/w 甜蜜蜜/z 》/w 的/ude1 表演/vn 同样/d 失/v 分/qt 不少/m 。/w 
张亮/nr 天天/d 父子/n 档/ng 被/pbei 指/v 来/vf [湖南/ns 卫视/n]/nz “/w 砸/v 场子/n ”/w 
