目前/t ，/w 无患子/nhm 果实/n 的/ude1 市场/n 收购价/n 为/p [4/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 公斤/q ，/w [一/d 棵/q]/mq 成年/vn 无患子/nhm 的/ude1 经济/n 产值/n 约/d 为/p [250/m 元/q]/mq ，/w 未来/t 产值/n 将/d 达/v [600/m 万元/q]/mq 。/w “/w 这/rzv [一/d 水/n]/mq 保/v 治理/vn 示范/vn 工程/n 不仅/c 为/p 全县/n [林/ng 分/qt 结构/n]/nz 调整/vn 进行/vn 了/ule 有益/a 探索/v ，/w 同时/c 也/d 成功/a 地/ude2 把/pba 水/n 保/v 与/cc 致富/vi 融合/v 到/v 一起/s ，/w 为/p 进一步/d 推进/vi 长汀/ns 水土流失/gg 治理/vn ，/w 提供/v 了/ule 良好/a 经验/n 。/w ”/w [长汀/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 魏东/nr 介绍/v 。/w 
