厦/b 大/a 翔安/nz 校区/n 。/w 
厦/b 大/a 昨天/t 表示/v ，/w 厦/b 大/a 翔安/nz 校区/n 建设/vn 已经/d 完成/v “/w 大半/d ”/w ，/w 它/rr 意味着/v “/w 厦/b 大/a 告别/vi 大规模/b 基本建设/n 的/ude1 历史/n ”/w ，/w 更多/ad 精力/n 将/d 放在/v “/w 优化/v 提升/vn ”/w 。/w 
翔安/nz 校区/n 比/p 校/ng 本部/n 还/d 大/a 
当日/t 厦/b 大/a 翔安/nz 校区/n [八/m 栋/q]/mq 教学楼/n [落成/vi 典礼/n]/nz 上/f ，/w 厦/b 大/a 党委/nis 书记/nnt 杨振斌/nr 介绍/v 说/v ，/w 厦/b 大/a 翔安/nz 校区/n 2011年4月/t 开工/vi ，/w [规划/n 建筑/n 面积/n]/nz [115/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 目前/t 已经/d 完成/v [70/m 多/a 万/d 平方米/q]/mq ，/w 即/v [60/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 建设/vn 已经/d 完成/v 。/w 
位于/v 翔安/nz 香山/ns 脚下/f 的/ude1 厦/b 大/a 翔安/nz 校区/n 占地/v [3645/m 亩/q]/mq ，/w 比/p 占地/v [2500/m 亩/q]/mq 的/ude1 厦/b 大校/nnt 本部/n 还/d 大/a 。/w 翔安/nz 校区/n 在/p 2011年4月6日/t 正式/ad 开工/vi 建设/vn ，/w 2012年9月/t 投入/v 使用/vn ，/w 目前/t 有/vyou [8/m 个/q]/mq 学院/nis “/w 整/v 院/n 制/v ”/w 地/ude2 进入/v ，/w 即/v 从/p 本科/n 到/v 研究生/nnt 全部/m 迁入/v ，/w 拥有/v [8000/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 。/w 
厦/b 大/a 翔安/nz 校区/n 设定/v 的/ude1 规划/n 是/vshi “/w 一次/mq 规划/n ，/w 分期/d 建设/vn ”/w ，/w 目前/t 进入/v 二期/b 建设/vn ，/w 二期/b 包括/v [航空/n 航天/n]/nz 大楼/n 、/w [孔子/nr 学院/nis]/nt 院长/nnt 学院/nis 等等/udeng 。/w 一期/b 主要/b 以/p [8/m 个/q]/mq 学院/nis 的/ude1 教学/vn 办公楼/n 、/w [学生/nnt 公寓/n]/nz 为主/vi 。/w 
按照/p 厦/b 大/a 原先/d 规划/n ，/w 厦/b 大将/nnt 在/p 建校/v [95/m 周年/q]/mq （/w 2016年/t ）/w 时/ng ，/w 基本/a 完成/v 厦/b 大/a 翔安/nz 校区/n 基本建设/n 任务/n ；/w 争取/v 到/v 建校/vn [100/m 周年/q]/mq （/w 2021年/t ）/w 时/ng ，/w 全部/m 完成/v [厦/b 大/a 翔安/nz 东园/n 校区/n]/nz 基本建设/n 任务/n 。/w 
培训/v 全球/n [孔子/nr 学院/nis]/nt 院长/nnt 
厦/b 大/a 昨日/t 还/d 表示/v ，/w 翔安/nz 校区/n 很快/d 要/v 动工/vn 兴建/v “/w [孔子/nr 学院/nis]/nt 院长/nnt 学院/nis ”/w ，/w 它/rr 位于/v 翔安/nz 校区/n 东边/f ，/w 占地/v [500/m 亩/q]/mq 。/w 
本报/rz [消息/n 来源/n]/nz 说/v ，/w 这个/rz 学院/nis 是/vshi 由/p [国家/n 汉/tg 办/v]/nt 出/vf 钱/n 建设/vn 的/ude1 ，/w 将/d 为/p 中国/ns 设在/v 全球/n 的/ude1 [孔子/nr 学院/nis]/nt 培训/v 院长/nnt 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我国/n 唯一/b 的/ude1 [孔子/nr 学院/nis]/nt 院长/nnt 学院/nis 。/w 
厦/b 大/a 校方/n 早/a 前/f 介绍/v ，/w 建成/v 后/f ，/w 每年/r 可以/v 集中/vn 培训/vn [3600/m 人次/qv]/mq 的/ude1 孔/n 院/n 院长/nnt 或/c [骨干/n 教师/nnt]/nnt 。/w 
[孔子/nr 学院/nis]/nt 是/vshi 中国/ns 设在/v [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 课堂/n ，/w 为/p 的/ude1 是/vshi 让/v 老外/n 学习/v 中国/ns 语言/n 、/w 了解/v [中华/nz 文化/n]/nz 。/w 
告别/vi 大规模/b 基本建设/n 
厦/b 大/a 校长/nnt 朱崇实/nr 此前/t 在/p 多种/m 场合/n 表示/v ，/w 随着/p 翔安/nz 校区/n 大半/d 建设/vn 完成/v ，/w 意味着/v 厦/b 大/a “/w 告别/vi 大规模/b 基本建设/n 的/ude1 历史/n ”/w 。/w 
目前/t ，/w 在/p 国内/s ，/w 厦/b 大/a 形成/v “/w [一/d 校/ng]/mq [三/m 区/n]/mq ”/w 格局/n ，/w [三/m 个/q]/mq 校区/n 总面积/n 将近/d [9000/m 亩/q]/mq ，/w 比/p [三/m 个/q]/mq 鼓浪屿/ns 还/d 大/a 。/w 校方/n 一再/d 表示/v ，/w 厦/b 大/a 不断/d 扩大/v ，/w 最/d [主要/b 原因/n]/nz 是/vshi 应用/v 学科/n 和/cc 高新技术/n 学科/n 的/ude1 发展/vn 需要/v 。/w [三/m 个/q]/mq 校区/n 的/ude1 分工/vn 也/d 基本/a 明确/a ，/w 厦/b 大/a 思明/nz 校区/n （/w 即/v 校/ng 本部/n ）/w 主要/b 是/vshi 文理/n [基础/n 学科/n]/nz ，/w 翔安/nz 校区/n 以/p 发展/vn 应用/v 学科/n 为主/vi ，/w 包括/v 一批/mq 应用/v 学科/n 的/ude1 [科技/n 创新/vi]/nz 平台/n 、/w [孔子/nr 学院/nis]/nt 院长/nnt 学院/nis ，/w [漳州/ns 校区/n]/nz 则/d 以/p [嘉庚/nr 学院/nis]/nt 办学/vn 为主/vi 。/w 
事实上/bl ，/w 在/p 海外/s ，/w 厦/b 大/a 还有/v 个/q 校区/n —/w —/w 厦/b 大/a 马来西亚/nsf 校区/n ，/w 位于/v 马来西亚/nsf 首都/n 吉隆坡/nsf ，/w 占地/v [900/m 亩/q]/mq 。/w 它/rr 是/vshi 厦/b 大/a 应/v 马来西亚/nsf 邀请/v 而/cc 举办/v 的/ude1 ，/w 并/cc 得到/v [中国/ns 教育部/nt]/nt 的/ude1 批准/vn 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi [中国/ns 大学/nis]/nt 在/p 海外/s 举办/v 的/ude1 首/q 个/q 分校/nis 。/w 
厦/b 大/a 马来西亚/nsf 校区/n 的/ude1 筹办/vn 历时/vi 一年/mq 多/a ，/w 在/p 去年/t 底/f “/w [全面/ad 启动/v]/nz ”/w ，/w 校方/n 最新/a 公布/v 的/ude1 进程/n 是/vshi :/w 马来西亚/nsf 校区/n 将/d 力争/v 在/p 2015年9月/t 能/v 投入/vn 使用/v 并/cc 招收/v [第/m 一批/mq]/mq 学生/nnt 。/w （/w 记者/nnt 佘峥/nr 通讯员/nnt 李静/nr ）/w 
