一部/mq 《/w 我/rr 可能/v 不会/v 爱/vn 你/rr 》/w 让/v 男主角/nnt 李大仁/nr 感动/v 全民/n ，/w 更/d 有/vyou “/w 千年/t 修/v 得/ude3 李大仁/nr ”/w 的/ude1 网络/n 流传/v ，/w 这部/r 以/p 台北/ns 为/p 背景/n 的/ude1 电视剧/n 有/vyou 许多/mq 熟知/v 的/ude1 场景/n ：/w [桃园/ns 机场/nis]/nz 第二/m 航/vg 厦/b 、/w 西门町/nz 等/udeng ，/w 现在/t 就/d 一起/s 跟著/nz 我们/rr 的/ude1 脚步/n 来/vf 找/v 大/a 仁/ag 哥/n 吧/y 。/w 
[西门/ns 红楼/n]/nz 
“/w [西门/ns 红楼/n]/nz 外面/f ，/w 晚上/t 有时候/d 会/v 有/vyou 创业/vn 集市/n ，/w 就是/v [艺术/n 院校/n]/nz 的/ude1 学生/nnt 或者/c 爱好者/n ，/w 会/v 把/pba 自己/rr 创作/vn 的/ude1 东西/n 拿/v 过来/vf 卖/v ，/w 衣服/n 啦/y 、/w 明信片/n 啦/y 、/w 钱包/n 等等/udeng ~/w ~/w ~/w (/w by/x 草莓/nf 甜甜圈/nf )/w ”/w 
推荐/v 景点/n ：/w [西门/ns 红楼/n]/nz 
