英国/ns 《/w 自然/n 》/w 杂志/n ２０１３年１２月３１日/t 在线/vn 刊登/v 的/ude1 一项/mq 研究报告/v 说/v ，/w 最新/a [气候/n 变化/vn]/nz 预测模型/gi 显示/v ，/w 如果/c 人类/n 不/d 立即/d 减少/v [温室/n 气体/n 排放/vn]/nz ，/w 到/v ２１００年/t ，/w 地球/ns 可能/v 至少/d 升温/vi [４/m 摄氏度/q]/mq ，/w 超出/v 之前/f 预计/v 的/ude1 [２/m 摄氏度/q]/mq 升温/vi “/w 红线/n ”/w 。/w 
[澳大利亚/nsf 新/a 南/b 威尔士/ns 大学/nis]/ntu 、/w [法国/nsf 巴黎/nsf 第六/m 大学/nis]/ntu 等/udeng 机构/n 的/ude1 研究报告/v 说/v ，/w 低空/s 云层/n 可以/v 反射/vn 部分/n 阳光/n ，/w 缓解/v 太阳/n 直射/vi 造成/v 的/ude1 地球/ns 升温/vi ，/w 而/cc 低空/s 云量/n 的/ude1 减少/vn 则/d 会/v 增加/vn 地球/ns 的/ude1 气候/n 敏感度/n 。/w 但/c 在/p 此前/t 的/ude1 [气候/n 变化/vn]/nz 预测/vn 研究/vn 中/f ，/w 低空/s 云层/n 的/ude1 作用/n 一直/d 不/d 明确/a 。/w [研究/vn 人员/n]/nnt 在/p 最新/a 的/ude1 预测/vn [气候/n 变化/vn]/nz 计算机/n 模型/n 中/f 完善/v 了/ule 低空/s 云层/n 的/ude1 “/w 角色/n ”/w ，/w 结果/n 发现/v ，/w 地球/ns 升温/vi 会/v 使/v 低空/s 云量/n 减少/v ，/w 从而/c 又/d 反过来/d 加剧/v [全球/n 变暖/nz]/nz 。/w 
根据/p 这/rzv 一/m 模型/n 预测/vn ，/w 如果/c 对/p [温室/n 气体/n]/nz 不/d 加/v 干预/vn ，/w [地球/ns 大气/n]/nz 中/f [二氧化碳/n 含量/n]/nz 至少/d 将/d 比/p 工业化/vn 前/f 水平/n 翻一番/nz ，/w 这/rzv 将/d 导致/v [本/rz 世纪末/t]/nz 地球/ns 升温/vi [４/m 摄氏度/q]/mq 以上/f 。/w 
领导/n 这项/r 研究/vn 的/ude1 [新/a 南/b 威尔士/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 史蒂文·舍伍德/nrf 说/v ，/w 主流/n 研究/vn 认为/v ，/w [２/m 摄氏度/q]/mq 对/p 人类/n 来说/uls 是/vshi 地球/ns 升温/vi 的/ude1 “/w 警戒线/n ”/w ，/w 而/cc 升温/vi [４/m 摄氏度/q]/mq 将/d 会/v 是/vshi “/w 灾难性/nz 的/ude1 ”/w 。/w 他/rr 还/d 指出/v ，/w 虽然/c 所有/b [气候/n 变化/vn]/nz 预测模型/gi 都/d 不会/v 十分/d 完美/a ，/w 但/c 这/rzv 一/m 最新/a 研究/vn 至少/d 说明/v ，/w 减少/v [温室/n 气体/n 排放/vn]/nz 的确/d 势在必行/vl 。/w （/w 记者/nnt 刘石磊/nr ）/w 
