“/w 100年前/t 笼罩/v 世界/n 的/ude1 阴影/n 现在/t 开始/v 袭/v 向/p 东北亚/ns ”/w ，/w 韩国/nsf 《/w [东亚/ns 日报/n]/nz 》/w 新年/t [第一/m 期/qv]/mq 的/ude1 社论/n 称/v ，/w 目前/t 世界/n 都/d 在/p 担心/v “/w 未能/v 从/p 欧洲/ns 的/ude1 历史/n [吸取/v 教训/n]/nz 、/w 在/p 没有/v 解决/vn 矛盾/an 机制/n 的/ude1 情况下/nz 较劲/v ”/w 的/ude1 东北亚/ns 局势/n 。/w 
社论/n 称/v ，/w “/w 拥有/v 核武/n 的/ude1 朝鲜/nsf ”/w 有/vyou 可能会/nz 成为/v 1914年/t 响起/v [第一次/mq 世界大战/n]/nz 第一个/mq 枪声/n 的/ude1 塞尔维亚/ns ，/w 中国/ns 的/ude1 强势/n 外交/n “/w 有/vyou 可能会/nz 引发/v 更/d 强烈/a 的/ude1 领土/n 纷争/n ”/w ，/w 而/cc 日本/ns 公然/d 主张/v “/w 可以/v 进行/vn 战争/n 的/ude1 国家/n ”/w ，/w 毫无/v 阻拦/vn 地/ude2 进行/vn 退步/vi 型/k 狂奔/vi 。/w [国粹/n 主义/n]/nz 者/k 安倍晋三/nrj 会/v 更/d 大胆/ad 地/ude2 行使/v [集体/n 自卫权/n]/nz ，/w 提高/v 军事/n 能力/n 。/w 
把/pba 挑衅/vn [进行/vn 到底/d]/nz 不是/c 安倍/nrf 一个人/mq 的/ude1 态度/n 。/w 新年/t 第一天/mq ，/w 日本/ns 总务/b 相/d 新藤义孝/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 说/v ，/w 通常/d 被/pbei 称为/v “/w 总务/b 相/d ”/w 的/ude1 总务/b 大臣/nnt 是/vshi 仅次于/v 首相/nnt 的/ude1 内阁/n 第二/m [重要/a 人物/n]/nz 。/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 迅速/ad 对此/d 表示/v [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns 、/w 德国/nsf 、/w 加拿大/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 蓝雅歌/nr 青木/nz 陶短房/nz 陈一柳/nr 直/d 王晓雄/nr 】/w 
