华西村/ns 位于/v 江苏省/ns 江阴市/ns 华士镇/ns ，/w [华西/ns 集团/nis]/ntc 1996年/t 被/pbei 农业部/nt 评定/vn 为/p 全国/n 大型/b [一/d 档/ng]/mq 乡镇企业/n ，/w 全村/n 共有/v [380/m 户/q]/mq ，/w [1520/m 人/n]/mq ，/w 面积/n [0/m ./w 96/m 平方公里/q]/mq 。/w 努力/ad 发扬/v “/w 艰苦奋斗/vl ，/w 团结/v 归口/vn ，/w 服务/vn 分配/v ，/w 实绩/n 到位/vi ”/w 的/ude1 华西/ns 精神/n ，/w 建设/vn 了/ule 一个/mq [社会主义/n 新农村/nz]/nz 。/w 先后/d 成为/v “/w 别墅/n 村/n ”/w 、/w “/w 轿车/n 村/n ”/w 、/w “/w 彩电/n 村/n ”/w 、/w “/w 电脑/n 村/n ”/w 等/udeng ，/w 拥有/v [40/m 多项/mq]/mq “/w 全国/n 第一/m ”/w 。/w 带领/v 华西村/ns 致富/vi 的/ude1 原/b [华西村/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 吴仁宝/nr 今年/t 3月/t 因病/d 去世/vi ，/w 享年/n [85/m 岁/qt]/mq 。/w 他/rr 被/pbei 称为/v “/w 中国/ns 最/d 有名/a 的/ude1 农民/nnt ”/w ，/w 曾/d 将/d [贫穷/a 落后/a]/nz 的/ude1 华西村/ns 建设/vn 成为/v 中国/ns 公认/v 的/ude1 “/w [天下第一/vl 村/n]/nz ”/w 。/w 
