[2013/m 版/n]/mq 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 引/v 新旧/nz [五/m 版/n]/mq 雷/n 人/n 对比/v 钟汉良/nr 版/n 乔峰/nr 最/d 争议/v 黄日华/nr 版/n 乔峰/nr 最/d 义气/n 
演员/nnt 是/vshi 一部/mq 剧/n 带给/v 观者/n 最/d 直观/a 的/ude1 印象/n ，/w 好/a 的/ude1 选角/nz 是/vshi 成功/a 的/ude1 开端/n ，/w 甚至/d 是/vshi 决定/v 成功/a 的/ude1 关键/n 。/w 对于/p 著作/gi 改编/v 类型/n 的/ude1 电视剧/n 要求/n 更/d 甚/dg ，/w 角色/n 的/ude1 形象/n 在/p 书迷/n 心中/s 早已/d 成型/vi ，/w 再加/nz 上前/vi 作/v 的/ude1 先入为主/vl ，/w 翻拍/nz 作/v 难免/v 会/v 遭遇/vn 观众/n 的/ude1 挑三拣四/vl 。/w 于是/cc ，/w 近几年/qt [电视/n 制作人/nnt]/nnd 学会/v 了/ule 反其道而行之/vl ，/w 横竖/d 会/v 被/pbei 吐槽/nz ，/w 不如/v 干脆/d 打破/v 条条框框/n ，/w 若问/v 起来/vf ，/w 便/d 说/v 是/vshi 颠覆/v 。/w 
演员/nnt 外形/n ：/w 钟汉良/nr 饰演/v 乔峰/nr 受/v 争议/vn 梁家仁/nr 陈浩民/nr 扮相/n 获/v 肯定/vn 
大约/d 在/p 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 全篇/n 进行/vn 到/v [三/m 成/v]/mq 处/n ，/w 金庸/nr 才/d 借/v 段誉/nr 之/uzhi 口/n 描述/v 了/ule 乔峰/nr 的/ude1 外貌/n ：/w “/w [三十/m 来/vf]/mq 岁/qt 年纪/n ，/w 身穿/v 灰色/n 旧/a 布袍/nz ，/w 已/d 微/ag 有/vyou 破烂/a ，/w 浓眉大眼/al ，/w 高/a 鼻/ng 阔/a 口/n ，/w 一张/mq 四方/n 的/ude1 国字脸/nz ，/w 颇/d 有/vyou 风霜/n 之/uzhi 色/ng ，/w 顾盼/vi 之际/f ，/w 极/d 有/vyou 威势/n 。/w 段誉/nr 心底/n 暗暗/d 喝/vg 了/ule 声/qv 采/v ：/w ‘/w 好/a 一条/mq 大汉/n !/w 这/rzv 定/v 是/vshi 燕赵/ns 北国/ns 的/ude1 [悲歌/n 慷慨/a]/nz 之/uzhi 士/ng 。/w ’/w ”/w 
根据/p 书/n 中/f 的/ude1 描述/vn ，/w 前/f [四/m 版/n]/mq 的/ude1 演员/nnt 里/f ，/w 梁家仁/nr 和/cc 胡军/nr 更加/d 适合/v 乔峰/nr 的/ude1 [形象/n 定位/vn]/nz 。/w 而/cc 惠天赐/nz 与/cc 黄日华/nr 的/ude1 书生气/n 都/d 重/a 了/ule 些/q 。/w 至于/p 钟汉良/nr ，/w 费心/a 打造/v 的/ude1 犀利哥/nz 般/uyy 的/ude1 造型/n 也/d 无法/v 掩盖/vn 其/rz 俊朗/nz 略显/d 阴柔/a 的/ude1 外表/n ，/w 小麦色/nz 的/ude1 皮肤/n 与/cc 一口/mq 整齐/a 的/ude1 白牙/nz 对比/vn 强烈/a 。/w 以/p 钟汉良/nr 华丽/a 的/ude1 外表/n ，/w 理应/v 更/d 适合/v 段誉/nr 一角/n ，/w 甚至/d 是/vshi 慕容复/nz ，/w 连/ulian 他/rr 自己/rr 都/d 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 想法/n ，/w 但/c 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 导演/nnt 却/d 坚持/v 让/v 他/rr 出演/v 乔峰/nr ，/w 这/rzv 足见/nz 该剧/r 选角/nz 的/ude1 开创性/n 。/w 
