原/b 标题/n ：/w 住/vi 酒店/nis 还是/c 住/vi 民宿/nz ？/w [台湾/ns 自由行/nz]/nz 完全/ad 贴士/nz （/w 图/n ）/w 
高雄/ns ，/w [打狗/nz 英国/ns 领事馆/nis]/nt （/w 高雄/ns 原名/n 打狗/nz ）/w 
今年/t 的/ude1 国庆/n 假期/t ，/w 身边/s 前往/v [台湾/ns 自由行/nz]/nz 的/ude1 朋友/n 特别/d 多/a ，/w [很多/m 人/n]/mq 已经/d 是/vshi 第二次/mq 甚至/d [第三/m 四/m 次/qv]/mq 前往/v ，/w 但/c 仍旧/d 难/a 掩/v 兴奋/a 。/w 对/p 年轻人/n 来说/uls ，/w 宝岛/n 台湾/ns 的/ude1 魅力/n 似乎/d 是/vshi 挖掘/v 不尽/d 。/w 可以/v 预计/vn ，/w [台湾/ns 自由行/nz]/nz 在/p 广东/ns 市场/n 的/ude1 火爆/a 程度/n 将/d 会/v 持续/vn 。/w 
本期/r ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule [中国/ns 国旅/j 广东/ns 公司/nis]/nt 出境/vi 部/q [副/b 总经理/nnt]/nnt 张杨/nr ，/w 请/v 他/rr 为/p 有意/d 前往/v [台湾/ns 自助游/nz]/nz 的/ude1 游客/n 提供/v 一些/mq 必要/a 的/ude1 参考/vn 。/w 
Q1/x 
如何/ryv 办证/vn ?/w 
居民/n 办理/v 台湾/ns 个人/n 游/v 签注/nz 需要/v 办理/vn 两个/mq 证/n ：/w 大陆/ns 签发/v 的/ude1 “/w [大陆/ns 居民/n 往来/vn 台湾/ns 通行证/n]/nz ”/w （/w 简称/v “/w 大通/ns 证/n ”/w ）/w 及/cc 台湾/ns 签发/v 的/ude1 “/w 个人/n 旅游/vn 入/v 台/q 证/n ”/w （/w 简称/v “/w 入/v 台/q 证/n ”/w ）/w 。/w 
大通/ns 证/n 每/rz 证/n [30/m 元/q]/mq ，/w 三个月/t 一次/mq 有效/a 。/w 个人/n 旅游/vn 签注/nz [20/m 元/q]/mq ，/w 需要/v 申请人/n 亲自/d 前往/v 户口/n 所在地/n 公安局/nis 出入境/n 办证/v 中心/nis 办理/v 。/w 办理/v 通行证/n +/w 签注/nz ，/w 或/c 已/d 持有/v 通行证/n 单/b 办/v 签注/nz ，/w 一般/ad 需要/v [15/m 个/q]/mq 工作日/n 。/w 
[中国/ns 国旅/j 广东/ns 公司/nis]/nt 出境/vi 部/q [副/b 总经理/nnt]/nnt 张杨/nr 介绍/v ，/w 入/v 台/q 证/n 必须/d 由/p 具有/v 组团/vn 赴/v 台/q 游/v 资质/n 的/ude1 旅行社/nis 代办/v ，/w 申请人/n 只需/v 把/pba 资料/n 交/v 予/v 旅行社/nis 即可/v 。/w 办理/v 入/v 台/q 证/n 从/p 预审/vn 开始/v ，/w 一般/ad 为/p [5/m 个/q]/mq 工作日/n ，/w 但/c 若/c 遇上/v 出游/vn 旺季/n ，/w 如/v 春节/t 、/w 国庆/n 黄金周/nr 等/udeng 重大/a 节假日/t 或/c 寒暑假/n ，/w 则/d 要/v 在/p 递交/v 申请/vn 后/f 进行/vn 排/v 期/qv ，/w 排/v 期/qv 通常/d 会/v 延迟/vn 至/p 从/p 预审/vn 开始/v 计/vi [第/m 5/m 个/q]/mq 工作日/n 。/w 为此/bl ，/w 出游/v 高峰期/n 建议/n 提早/d [15/m 天/qt]/mq 报名/vi 。/w 
在/p 预审/vn 开始/v 时/ng ，/w 可以/v 查询/vn 到/v 预计/vn 出证/nz 日期/n 。/w 从/p 出证/nz 当天/t 至/p 未来三/t 个/q 月/n 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 入/v 台/q 证/n 使用/v 有效/a ，/w 因此/c ，/w 建议/n 先/d 敲定/v 取证/vn 时间/n 后/f 再/d 订/v 机票/n 、/w 酒店/nis 。/w 出证/nz 后/f 领取/v 到手/vi ，/w 即可/v 按时/d 出发/vi 。/w 
