村民/n 叶某/nr （/w 右/f 一/m ）/w 监督/vn 乱/d 烧/vi 垃圾/n ，/w 与/cc 陈某/nz （/w 前/f 右/f 三/m ）/w 起/vf 冲突/vn 
陈某/nz 承认/v 之前/f 乱/d 烧过/nz 垃圾/n ，/w 在/p 民警/nnt 督促/v 下/f 把火/nz 扑灭/v 了/ule 
昨日/t 16点30分/t ，/w 福州/ns 东三环/ns 园中村/ns 路段/n 有人/r 烧/vi 垃圾/n ，/w 冒起/nz 一股/mq 黑烟/nz 。/w 记者/nnt 赶到/v 时/ng ，/w 火烧/nf 得/ude3 正/d 旺/a 。/w 就/d 为了/p 谁/ry 在/p 路边/s 乱/d 烧/vi 垃圾/n ，/w 两位/mq 住在/v 附近/f 的/ude1 居民/n 起/vf 了/ule 口角/n ，/w 进而/c 发生/v 肢体/n 冲突/vn ，/w 最后/f [福州/ns 鼓山/nz]/nz 派出所/nis 民警/nnt 赶到/v 现场/s ，/w 调解/vn 了/ule 纠纷/n 。/w 
