据/p 台湾/ns 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 2014年/t 元旦/t 团拜/vn ，/w 外界/n 仍/d 聚焦/vi 在/p 马英九/nr 团队/n 的/ude1 “/w 人/n 和/cc ”/w 问题/n 。/w 台/q “/w 立法/vn 院长/nnt ”/w 王金平/nr 出席/v 团拜/vn 时/ng ，/w 与/cc 台/q 当局/n “/w [行政/n 院长/nnt]/nnt ”/w 江宜桦/nr 多次/mq 交谈/vi ，/w 但/c 与/cc 马英九/nr “/w 零/m 互动/vn ”/w ；/w 至于/p 外界/n 解读/v 被/pbei 江宜桦/nr 点名/v 下台/vn 的/ude1 “/w 内政部长/nnt ”/w 李鸿源/nr ，/w 则/d 与/cc 江宜桦/nr 互动/vn 热络/v ，/w 破除/v “/w 心结/nz ”/w 传言/n 。/w 
往/p 年/qt 王金平/nr 都会/n 出席/v 马英九/nr 办公室/nis 前/f 升旗/vn ，/w 并/cc 与/cc 马英九/nr 齐声/d 唱歌/vi ，/w 不过/c 今年/t 王金平/nr 低调/n 缺席/vi 升旗/vn 典礼/n ，/w 避开/v 了/ule 在/p 开放/v 空间/n [2/m 人/n]/mq 尴尬/a 互动/vn 的/ude1 场面/n ；/w 他/rr 稍/d 晚/tg 直接/ad 出席/v 马英九/nr 办公/vn 室内/s 的/ude1 元旦/t 团拜/vn ，/w 并/cc 在/p 活动/vn 开始/v 前/f 与/cc 紧邻/v 而/cc 坐/v 的/ude1 江宜桦/nr ，/w 一起/s 拿出/v 数据/n 讨论/v ，/w 被/pbei 认为/v 可能/v 在/p 推演/v “/w 立法院/nz ”/w 本/rz 会/v 期末/t 的/ude1 法案/n 和/cc 预算/n 。/w 
上午九/t 点/qt 马英九/nr 准时/ad 进场/vi ，/w 团拜/vn 仪式/n 开始/v ，/w 随后/d 马英九/nr 发表/v [25/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 元旦/t 祝词/n ，/w 谈话/vn 完毕/vi 即离/nz 场/qv ，/w 马/n 王/n 完全/ad 没有/v 互动/vn 机会/n ，/w 倒是/d 江宜桦/nr 与/cc 王金平/nr 在/p 团拜/vn 结束/v 后/f 仍/d 再度/d 握手/vi 相互/d 致意/vi ，/w 王金平/nr 也/d 分别/d 和/cc 其它/rz 官员/nnt 寒暄/v 。/w 
昨/tg (/w 1/m )/w 日/b 的/ude1 团拜/vn 邀请/v “/w 五院/nz 院长/nnt ”/w 和/cc “/w 内阁/n 首长/nnt ”/w 出席/v ，/w 除/p 江宜桦/nr 、/w 王金平/nr 外/f ，/w “/w 司法/n 院长/nnt ”/w 赖浩敏/nr 和/cc “/w 考试/vn 院长/nnt ”/w 关中/ns 都/d 与/cc 会/v ，/w 但/c 在/p 马/n 王/n 之争/v 中/f 公开批评/v 王金平/nr 的/ude1 “/w 监察/v 院长/nnt ”/w 王建煊/nr 未/d 到/v 。/w 
