“/w 2014年/t 已经/d 来到/v 中国/ns ，/w 那里/rzs 庆祝/v 新年/t 的/ude1 气氛/n 远/a 不如/v 美国/nsf ，/w 因为/c 13亿/m 中国人/n 只有/c 1月1日/t [休息/v 一天/mq]/nz ”/w 。/w 美国/nsf 《/w [大西洋/nsf 月刊/n]/nz 》/w 称/v ，/w 随着/p 2014年/t 开始/v ，/w 看看/v 近期/t 的/ude1 [头条/n 新闻/n]/nz ，/w 就/d 能/v 发现/vn 中国/ns 仍然/d 面临/v 着/uzhe 诸多/m 挑战/vn 。/w 当前/t 最重要/nz 的/ude1 挑战/vn 并不/d 发生/v 在/p 中国/ns 本土/n ，/w 而是/c 发生/v 在/p 日本/ns 。/w 中国/ns 问题/n 评论家/nnt 们/k 有一个/mq 倾向/n ，/w 那/rzv 就是/v 认为/v 中国/ns 有/vyou 一连串/al 迫在眉睫/vl 的/ude1 危机/n ，/w 外交/n 的/ude1 、/w 政治/n 的/ude1 、/w 经济/n 的/ude1 、/w 社会/n 的/ude1 和/cc 环境/n 的/ude1 。/w 但是/c 人们/n 值得/v 记住/v 的/ude1 一件/mq 事/n 是/vshi ：/w 即使/c 最/d 保守/a 的/ude1 估计/vn 也/d 预测/v [中国/ns 经济/n]/nz 在/p 2014年/t 仍/d 将/d 以/p 7%/m 的/ude1 速度/n 增长/v 。/w 有/vyou 好/a 多方面/n 的/ude1 因素/n 威胁/vn 着/uzhe [中国/ns 经济/n]/nz 繁荣/an 的/ude1 可持续性/n ，/w 但/c 重要/a 的/ude1 是/vshi 不要/d 忘记/v ，/w 对于/p 大多数/m 中国人/n 来说/uls ，/w 2014年/t 将/d 是/vshi 一个/mq [充满/v 希望/v]/nz 和/cc 机遇/n 的/ude1 年份/n 。/w 
俄罗斯/nsf “/w 自由/a 新闻/n ”/w 网/n 1日/t 发表/v 题为/v “/w 2014年/t 预测/vn ：/w 世界/n 将/d 变得/vi 更加/d 炽热/a ”/w 的/ude1 文章/n 称/v ，/w 对于/p 2014年/t 的/ude1 中国/ns ，/w [俄罗斯/nsf 科学院/nis 远东/ns 研究所/nis]/nt 专家/nnt 奥斯特洛夫斯基/nrf 表示/v ，/w 中国/ns 将/d 更加/d 自信/a 地/ude2 [走向/v 世界/n]/nz 强国/n 的/ude1 道路/n 。/w 2014年/t 对/p 中国/ns 来说/uls 是/vshi 个/q 改革/vn 年/qt ，/w 中国/ns 的/ude1 改革/vn 将/d 彻底/ad 消除/v [经济/n 增长/v]/nz 道路/n 上/f 的/ude1 障碍/n ，/w 改变/v 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 模式/n ，/w 这些/rz 改革/v 措施/n 将/d 促进/v 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 。/w 到/v 2020年/t 中国/ns 的/ude1 GDP/x 总量/n 将/d 超过/v 美国/nsf ，/w 成为/v [世界/n 第一/m]/nz [经济/n 大国/n]/nz 。/w 同时/c 2014年/t 中国/ns 将/d 继续/v 自己/rr 的/ude1 [航天/n 计划/n]/nz ，/w 奠定/v 自己/rr 航天/n 大国/n 的/ude1 地位/n 。/w 
甲午年/t 中国/ns 的/ude1 外交/n 风险/n 还有/v 美国/nsf 。/w 《/w [大西洋/nsf 月刊/n]/nz 》/w 法国/nsf 版/n 刊登/v 专家/nnt 的/ude1 分析/vn 认为/v ，/w 2014年/t 奥巴马/nrf 有/vyou 机会/n 彻底/ad 结束/v 布什/nrf 开启/v 的/ude1 “/w 反/vi 恐/vg ”/w 、/w “/w 反/vi [邪恶/a 轴心/n]/nz ”/w 模式/n ，/w 并/cc 从/p 中东/ns 抽身/v ，/w 加紧/vd 在/p 中国/ns 周边/n 部署/vn ，/w 以/p 准备/v 可能/v 是/vshi “/w [21/m 世纪/n]/mq 主旋律/n ”/w 的/ude1 中美/n 对抗/v ，/w 尽管/c 中国/ns 可能会/nz 一直/d 拒绝/v 承认/vn 存在/v 这种/r 对抗/v 。/w 
在/p 关于/p 世界/n [和平/n 与/cc 战争/n]/nz 的/ude1 猜想/vn 中/f ，/w 西方/ns 媒体/n 喜欢/vi 把/pba 中国/ns 说/v 成/v 挑/v 事/n 者/k 。/w 但/c 谁/ry 是/vshi [世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 最大/gm 威胁/vn ？/w 据/p [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 1日/t 报道/v ，/w 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 [民意/n 调查/vn]/nz 机构/n 盖洛普/nrf 进行/vn 的/ude1 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w 美国/nsf 被/pbei 认为/v 是/vshi 对/p [世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 最大/gm 威胁/vn 。/w 盖洛普/nrf 对/p [65/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 [6/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq 进行/vn 了/ule 调查/vn ，/w 视/vg 美国/nsf 为/p 威胁/v [世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 为/p 24%/m ;/w 其次/c 是/vshi 巴基斯坦/nsf 8%/m 、/w 中国/ns 6%/m 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns 、/w 德国/nsf 、/w 加拿大/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 蓝雅歌/nr 青木/nz 陶短房/nz 陈一柳/nr 直/d 王晓雄/nr 】/w 
