《/w [烽火/n 佳人/n]/nz 》/w 自/p 14日/t 登陆/vi 河北/ns 、/w 深圳/ns 、/w 安徽/ns 后/f ，/w 收视/nz 势如破竹/vl ，/w 并/cc 即将/d 落下/v 帷幕/n 。/w 由/p 张馨心/nr 饰演/v 的/ude1 小/a 辣妹/nz 素/ag 兮/y ，/w 其/rz [历经/v 磨难/n]/nz 却/d 得以/v 善终/vi 的/ude1 结局/n ，/w 让/v 人/n 惊喜/a 之/uzhi 余/ng 又/d 倍感/v 温情/n 。/w 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng 由/p 著名/a 导演/nnt 袁英鸣/nr 执导/v 的/ude1 年代/n 传奇/n 大戏/n 《/w [烽火/n 佳人/n]/nz 》/w 自/p 14日/t 登陆/vi 河北/ns 、/w 深圳/ns 、/w 安徽/ns 后/f ，/w 收视/nz 势如破竹/vl ，/w 并/cc 即将/d 落下/v 帷幕/n 。/w 这部/r 汇聚/v 舒畅/a 、/w 陈键锋/nr 、/w 乔振宇/nr 、/w 张馨心/nr 等/udeng 人气/n 演员/nnt 的/ude1 年代/n 巨制/n 以/p 全新/b 的/ude1 女性/n 视角/n 讲述/v 了/ule 一段/mq [爱恨/nz 交加/vi]/nz 的/ude1 民国/n 传奇/n 。/w 伴随/v 剧情/n 的/ude1 全面/ad 结束/v ，/w 剧中/n 人物/n 该/rz 何去何从/vl 也/d 让/v 观众/n 分外/d 牵挂/v ，/w 而/cc 由/p 张馨心/nr 饰演/v 的/ude1 小/a 辣妹/nz 素/ag 兮/y ，/w 其/rz [历经/v 磨难/n]/nz 却/d 得以/v 善终/vi 的/ude1 结局/n ，/w 让/v 人/n 惊喜/a 之/uzhi 余/ng 又/d 倍感/v 温情/n 。/w 
与/cc 佟毓婉/nr 一同/d 长大/vi 的/ude1 素/ag 兮/y ，/w 在/p 剧中/n 始终/d 充满着/nz 朝气/n 和/cc 阳光/n 。/w 面对/v 刁难/vn ，/w 素/ag 兮/y 选择/v 了/ule 勇敢/a 的/ude1 反抗/vn ；/w 陪伴/v 毓/ng 婉/ag ，/w 又/d 让/v 人/n 看到/v 素/ag 兮/y [忠肝/nz 义/ng 胆/n]/nz 的/ude1 一面/n 。/w 继/vg 《/w [乱世/n 佳人/n]/nz 》/w (/w 观/vg 剧/n )/w 中/f 的/ude1 梅秋月/nr 后/f ，/w 张馨心/nr 再次/d 演绎出/nz 民国/n 女性/n 对/p 自由/a 的/ude1 向往/vn 和/cc 追求/v 。/w 剧中/n 。/w 面对/v 大头/n 和/cc 股票/n 的/ude1 追求/vn 。/w 素/ag 兮/y 最终/d 做出/v 了/ule 女人/n 本性/n 的/ude1 选择/vn ：/w 嫁给/v 大头/n ，/w 从此/d 素/ag 兮/y 便/d 拥有/v 了/ule [一/d 处/n]/mq 温暖/an 安全/an 的/ude1 避风港/n 。/w 而/cc 股票/n 在/p 表白/v 爱意/n 后/f 也/d 壮烈/ad 牺牲/v 、/w 由此/d 缠绕/v [三/m 人/n]/mq 的/ude1 情感/n 纠葛/n 最终/d 烟消云散/vl ，/w 但/c 张馨心/nr 表示/v ，/w 故事/n 并/cc 没有/v 完结/vn ，/w 结尾/n 会/v 有一个/mq 神秘/a 彩蛋/nz 留给/v 意犹未尽/vl 的/ude1 观众/n 。/w 
继/vg 《/w [乱世/n 佳人/n]/nz 》/w 中/f 的/ude1 梅秋月/nr 后/f ，/w 张馨心/nr 在/p 《/w [烽火/n 佳人/n]/nz 》/w 中/f 再次/d 奉献/v 了/ule 精彩/a 的/ude1 表演/vn ，/w 从/p 出场/vi 的/ude1 单纯/a 可爱/a 到/v 后来/t 的/ude1 成熟/a 干练/a ，/w 张馨心/nr 把/pba 素/ag 兮/y 的/ude1 转变/vn 演绎/v 的/ude1 淋漓尽致/al ，/w 如今/t 到/v 了/ule 收尾/vn 阶段/n ，/w 张馨心/nr 也/d 坦言/v 对/p 素/ag 兮/y 恋恋不舍/vl ：/w “/w 素/ag 兮/y 其实/d 是/vshi 另一个/mq 我/rr ，/w 在/p 剧中/n 我/rr 把/pba 平/v 日/b 不敢想/v 不/d 敢做/v 的/ude1 一面/n 完全/ad 释放/v 出来/vf ，/w 也许/d 素/ag 兮/y 的/ude1 缺点/n 还/d 很多/m ，/w 但/c 她/rr 身上/s 却/d 拥有/v 震撼人心/vl 的/ude1 能力/n ：/w 真实/a ！/w ”/w 
在/p 年代/n 大戏/n 《/w [烽火/n 佳人/n]/nz 》/w 热/a 播/v 后/f ，/w 由/p 张馨心/nr 主演/v 的/ude1 [另一/m 部/q]/mq 古装/n 神话/n 喜剧/n 《/w [布袋/n 和尚/nnt]/nz 新传/n 》/w 也/d 在/p 如火如荼/al 的/ude1 [后期/f 制作/v]/nz 中/f ，/w 而/cc 张馨心/nr 也/d 表示/v 自己/rr 在/p 《/w [布袋/n 和尚/nnt]/nz 新传/n 》/w 中/f 的/ude1 爆笑/nz 出演/v 将/d 会/v 让/v 观众/n [大跌/v 眼镜/n]/nz 。/w 
