据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz 团总/nnt 召/vg 柯建铭/nr 抛出/v 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w ，/w 引发/v “/w 独/d 派/v ”/w 炮轰/v ，/w 指/v 柯建铭/nr 应/v 离开/v 民进党/nz 。/w 但/c 陈水扁/nr 之/uzhi 子/ng 陈致中/nr 公开/ad 声援/v 柯建铭/nr ，/w 盼/v 党内/s 同志/n 可以/v 讨论/vn 。/w 
柯建铭/nr 抛出/v 冻结/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w 议题/n 后/f ，/w 挑动/v 绿营/nz 敏感/a 神经/n ，/w 遭到/v 不少/m 党内/s 同志/n 的/ude1 质疑/vn 和/cc 批评/vn 。/w 不过/c ，/w “/w [一边/d 一国/mq 联机/vi]/nz ”/w [精神/n 领袖/nnt]/nz 、/w 陈水扁/nr 儿子/n 陈致中/nr 称/v ，/w 柯建铭/nr 长期以来/dl 很/d 关心/v 阿/b 扁/a ，/w 也/d 做/v 了/ule 公开/ad 、/w 非/b 公开/ad 的/ude1 努力/ad ，/w 他/rr 感受/v 很深/d ，/w 也/d 相当/d 感谢/v 柯/n 。/w 
陈致中/nr 表示/v ，/w [发表/v 文章/n]/nz 是/vshi [个人/n 意见/n]/nz ，/w 提出/v “/w 台独/n 党纲/n ”/w 的/ude1 问题/n ，/w “/w 是/vshi 希望/v 党内/s 同志/n 可以/v 讨论/vn ”/w 。/w 
台北市/ns 议员/nnt 江志铭/nr 也/d 为/p 柯建铭/nr 缓颊/nz ，/w 他/rr 认为/v 民进党/nz 是/vshi 个/q “/w [大/a 鸣/vg 大/a 放/v]/nz ”/w 的/ude1 政党/n ，/w 任何/rz 议题/n 都/d 可/v 讨论/vn ，/w 不是/c 提出/v 不同/a 主张/v 就/d 应/v 离开/v 民进党/nz 。/w 
