福州/ns 交通/n 执法/vn 队员/nnt 在/p 火车站/n 检查/v 出租车/n 证件/n 
人民网/nz 福州/ns 1月2日/t 电/n （/w 陈艺灵/nr ）/w 记者/nnt 从/p [福建省/ns 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 获悉/v ，/w 1日/t 是/vshi 《/w 福建省/ns [道路/n 运输/vn 条例/n]/nz 》/w 实施/v 首/q 日/b 。/w [福州市/ns 交通/n 综合/vn 执法/vn 支队/nis]/nt 共/d 出动/v 执法/vn 人员/n [126/m 人次/qv]/mq ，/w 检查/v [营运/vn 车辆/n]/nz [89/m 辆/q]/mq ，/w 发现/v 并/cc 查扣/v [49/m 辆/q]/mq 违章/vn 车/n ，/w 其中/rz 货车/n [18/m 辆/q]/mq 、/w 客车/n [8/m 辆/q]/mq 、/w 危/ag 货/n 运输/v 车辆/n [3/m 辆/q]/mq 、/w 出租车/n [19/m 辆/q]/mq 、/w 套牌/nz 出租车/n [1/m 辆/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 当日/t 福建省/ns 3000多名/m 交通/n 执法/vn 队员/nnt 全部/m 放弃/v 休假/vn ，/w 重点/n 加强/v 火车站/n 、/w 客运站/nis 、/w 高速/b 服务区/nz 、/w [站/vi 前/f 广场/n]/nz 等/udeng 区域/n 的/ude1 执法/vn 力量/n ，/w 督促/v 运输公司/nis 和/cc 司机/nnt 规范/v 经营/vn ，/w 维护/v 乘客/n [合法/a 权益/n]/nz 。/w 
据/p 福建省/ns 交通/n [综合/vn 执法/vn]/nz 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 下/f 一步/mq 将/d 开展/v [春雷/n 行动/vn]/nz ，/w 继续/v 贯彻/vn 《/w 福建省/ns [道路/n 运输/vn 条例/n]/nz 》/w 并/cc 加大/v 执法/vn 力度/n ，/w 确保/v 群众/n 春运/n 期间/f 安全/an 、/w 便捷/a 、/w 舒心/a 出行/vi 。/w 
本/rz 网/n 早/a 前/f 报道/v 
《/w 福建省/ns [道路/n 运输/vn 条例/n]/nz 》/w 2014年/t 起/vf 施行/v 司机/nnt 拼车/nz 最高/a 可/v 罚/vn [2000/m 元/q]/mq 
