经过/p 1年/t 多/a 的/ude1 等待/vn ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 终于/d 要/v 登陆/vn [东方/s 卫视/n]/nz 。/w 日前/t ，/w 制作人/nnt 兼总/nz 编剧/nnt 汪远/nr 、/w 导演/nnt 韦正/nr 、/w 主演/v 李金铭/nr 、/w Lisa/x 蓉/ng 在/p 上海/ns 为/p 《/w 爱/v 4/m 》/w 宣传/v 站台/n ，/w 一/m 众/ag 主创/vn 丝毫/a 不/d 惧/vi 零度/n 的/ude1 寒风/n 瑟瑟/z 与/cc 热情/an 粉丝/nf 互动/vn ，/w 李金铭/nr 更是/d 短袖/b 短裙/n 上阵/vi ，/w 汪远/nr 现场/s 回应/vn 了/ule 剧情/n 被/pbei 指/v 抄袭/vn 以及/cc 演员/nnt 片酬/n 等/udeng 热/a 议/v 话题/n ，/w 并且/c 首次/m 透露/v 爱/vn 5/m 有望/v 。/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 延续/v 前/f [三/m 季/ng]/mq 的/ude1 搞笑/vi 风格/n ，/w 更/d 请来/v 林志玲/nr 、/w 胡歌/nr 、/w 何炅/nr 等/udeng 大牌/n 加盟/v ，/w 欲/d 给/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 画/v 上/f 一个/mq 完美/a 句号/n 。/w 韦正/nr 直言/vi ，/w 无论/c 从/p 什么/ry 角度/n 看/v ，/w 《/w 爱/v 4/m 》/w 都/d 将/d 是/vshi 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 中/f 最/d 好看/a 的/ude1 一部/mq 。/w 编剧/nnt 汪远/nr 则/d 透露/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 的/ude1 剧情/n 较/d 前/f [三/m 季/ng]/mq 都/d 有/vyou 升级/vi ，/w “/w 写/v 《/w 爱/v 4/m 》/w 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 自己/rr 的/ude1 笑点/nz 变得/vi 比/p 以前/f 更高/d 了/ule ，/w 所以/c 以前/f 看得/v 上/f 的/ude1 笑点/nz ，/w 现在/t 看/v 不/d 上/f 了/ule 。/w ”/w 然而/c 《/w 爱/v 4/m 》/w 创作/vn 拍摄/v 于/p 一年/mq 多/a 前/f ，/w 剧中/n 一些/mq 有趣/a 的/ude1 笑话/n 和/cc 段子/n 会/v 不会/v 过时/a ？/w 对此/d ，/w 汪远/nr 自信/a 表示/v ：/w “/w 大家/rr 之所以/c 会/v 笑/vn 是因为/c 你/rr 认识/v 了/ule 这个/rz 人/n ，/w 因为/c 这/rzv 句话/q 是/vshi 胡一菲/nr 讲/v 的/ude1 所以/c 你/rr 会/v 笑/vn ，/w 要是/c 换/v 个人/n 就/d 不会/v 有/vyou 这种/r 效果/n ，/w 我们/rr 的/ude1 笑料/n 都/d 是/vshi 融合/v 在/p 剧情/n 中/f 的/ude1 ，/w 所以/c 不/d 受/v 时效性/n 的/ude1 限制/vn 。/w ”/w 
备受/v 关注/vn 之/uzhi 余/ng ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 系列/n 也/d 总是/d 伴随/v 争议/vn 。/w 在/p 前/f [三/m 季/ng]/mq 播出/v 时/ng ，/w 曾/d 有/vyou 网友/n 指出/v 剧中/n 剧情/n 和/cc 热门/a 美剧/nz 颇为/d 相似/a ，/w 疑似/nz 抄袭/v 。/w 对此/d 汪远/nr 也/d 不厌其烦/al 地/ude2 再度/d 回应/vn ：/w “/w 没有/v 什么/ry 抄袭/v 。/w 我/rr 的确/d 会/v 受/v 一些/mq 美剧/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 但/c 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 永远/d 不/d 可能/v 替代/vn 美剧/nz ，/w 美剧/nz 也/d 不/d 可能/v 替代/vn 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 我们/rr 做好/v 自己/rr 。/w ”/w 
《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 年初/t 拍摄/v 结束/vn 后/f ，/w 女主角/nnt 娄艺潇/nr 在/p 微博/n 贴/v 出/vf 自己/rr 目睹/v [爱情/n 公寓/n]/nz 拆除/v 时/ng 怅然若失/vl 的/ude1 照片/n ，/w 随后/d 陈赫/nr 、/w 邓家佳/nr 、/w 王传君/nr 、/w 孙艺洲/nr 、/w 李金铭/nr 也/d 纷纷/d 发出/v 离别/vn 感慨/v 。/w 汪远/nr 透露/v ，/w 这/rzv 回/v 戏/n 中/f 会/v 有/vyou 很多/m 泪点/nz ，/w “/w 我/rr 自己/rr 看/v 的/ude1 时候/n 都/d 哭/v 了/ule 好几次/d 了/ule ，/w 他们/rr 都/d 怀疑/v 这/rzv 是不是/v 我/rr 写/v 的/ude1 剧/n 。/w ”/w 然而/c 就/d 在/p 所有/b 人/n 都/d 认为/v 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 已经/d 完结/v 的/ude1 时候/n ，/w 汪远/nr 忽然/d 又/d 改口/vi 称/v “/w 爱/v 5/m 未必/d 不/d 可能/v ”/w ，/w 他/rr 狡黠/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 从来/d 没/d 说/v 过/uguo 一定/b 没有/v （/w 下/f 一部/mq ）/w 。/w 只是/d 希望/v 大家/rr 现在/t 先/d 把/pba 关注/v 点/qt 放在/v 《/w 爱/v 4/m 》/w 上/f 。/w ”/w 
