据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w 马英九/nr “/w 执政/vi ”/w 迈入/v 第六年/t ，/w 1日/t 他/rr 发表/v 元旦/t 祝词/n ，/w 宣布/v 提升/vn “/w [国际/n 经贸/b]/nz 策略/n 小组/nis ”/w 层级/n ，/w 2日/t 将/d 召开/v 第一次/mq 会议/n ，/w 由/p 他/rr 亲自/d 主持/v ，/w 并/cc 邀请/v 萧万长/nr 成立/vi 民间/n 推动/v 委员会/nis ，/w 邀集/v 在野党/n 及/cc 工商/n 团体/n 参与/v 。/w 马英九/nr 表示/v ，/w 今年/t 将/d 成为/v 台湾/ns 经济/n 的/ude1 突破/vn 年/qt 。/w 
受/v 马英九/nr 委托/vn 成立/vi 民间/n 推动/v 委员会/nis ，/w 萧万长/nr 说/v ，/w 他/rr 深感/v 责任/n 重大/a ，/w 必/d 当/p 全力以赴/vl ，/w 协助/v 当局/n 提出/v 推动/vn 参与/v [区域/n 经济/n]/nz 整合/vn 的/ude1 具体/a 策略/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 有别/v 以往/t 的/ude1 [新年/t 祝词/n]/nz 以/p 回顾/v 施政/b 成果/n 为/p 主轴/n ，/w 今年/t 马英九/nr 一/m 开场/vi 就/d 破题/nz ，/w 宣示/v 当局/n 今年/t 只有/c 一个/mq 重点/n ，/w 就是/v 全民/n 拼/v 经济/n 。/w 
马英九/nr 引述/v 英国/ns 前首相/nz 丘吉尔/nr 名言/n 指出/v ，/w “/w 悲观/a 的/ude1 人/n 总是/d 在/p 机会/n 中/f 看到/v 困难/an ，/w 乐观/a 的/ude1 人/n 却/d 是/vshi 在/p 困难/an 中/f 看到/v 机会/n ”/w 。/w 马英九/nr 说/v ，/w 台湾/ns 不能/v 再/d 等待/v 、/w 不能/v 再/d 犹豫/a ，/w 必须/d 采取/v 果断/a 的/ude1 行动/vn ，/w 排除万难/vl 、/w 开创/v 新/a 局/n 。/w 
马英九/nr 提到/v ，/w 台湾/ns 经济/n 若/c 想/v 更上一层楼/vl ，/w 要/v 适时/ad 因/p 应/v 大陆/ns [经济/n 转型/vn]/nz ，/w 调整/v [产业/n 结构/n]/nz 并/cc 推动/v 两岸/n 产业/n 合作/vn ，/w 才/d 有助/v 拓展/vn 大陆/ns 市场/n ，/w 也/d 更容易/nz 参与/v [区域/n 经济/n]/nz 整合/vn 。/w 
