1973年/t 发现/v 的/ude1 大冶/ns [铜绿/n 山/n 古/tg 铜矿/nis 遗址/n]/nz ，/w 举世瞩目/bl ，/w 考古/n 工作/vn 一直/d 持续/vd 到/v 1985年/t ，/w 此/rzs 后/f 因故/d 中断/v 26年/t 。/w 
两年/mq 前/f ，/w 铜绿/n 山/n 考古/n 重启/v ，/w 多项/mq 重大/a 发现/v 石破天惊/al ，/w 始/vg 采/v 年代/n 可/v 推/v 至/p 夏/tg 早期/f ，/w 距今/nz 约/d 4000年/t ，/w [大冶/ns 地区/n 矿业/nis]/nt 文明史/n 因此/c 提前/vd 约/d 1000年/t ！/w 
更/d 引/v 人/n 遐思/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 铜绿/n 山岩/nz 阴/a 山脚/n 遗址/n [考古/n 发掘/v]/nz 时/ng ，/w 竟然/d 发现/v 了/ule [35/m 枚/q]/mq 距今/nz [2500/m 多年/mq]/mq 的/ude1 古人/n 脚印/n …/w …/w 
惊天/nz 大/a 发现/v 
刑侦/n 名家/n 破译/v 古人/n 足迹/n 
“/w 快/a 去/vf 南区/ns [2/m 号/q]/mq 探方/nz 看看/v ！/w ”/w 
[54/m 岁/qt]/mq 的/ude1 考古队/nis 队长/nnt 、/w [湖北省/ns 文物/n 考古/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 陈树祥/nr 清晰/a 地/ude2 记得/v ，/w 2012年8月29日/t ，/w 技工/nnt 王新华/nr 来/vf 找/v 他/rr 时/ng ，/w 脚步/n 匆匆/z ，/w 气喘吁吁/al 。/w 
那天/r ，/w 徐徐/d 东南风/n 吹散/nz 闷热/a 。/w 陈树祥/nr 赶到/v 新发现/nz 的/ude1 遗迹/n 前/f ，/w 驻足/vi 观察/v 良久/m ，/w 才/d 笃定/z 地/ude2 说/v ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 一枚/mq 脚印/n 。/w ”/w 
脚印/n ，/w 古人/n 的/ude1 脚印/n ？/w 太/d 稀罕/a 了/ule 。/w 大伙/rr 好奇/a 地/ude2 围/v 了/ule 过来/vf 。/w 王新华/nr 赤脚/n 比划/vi 比划/vi ，/w 笑哈哈/z 地/ude2 说/v ，/w “/w 和/cc 我/rr 的/ude1 脚/n 一样/uyy 大/a 。/w ”/w 
陈树祥/nr 将/d 这个/rz 脚印/n 编/v 为/p [1/m 号/q]/mq ，/w 要求/n 队员/nnt 们/k 继续/v 仔细/ad 地/ude2 刮/v 土/n ，/w 厚度/n 不/d 超过/v [1/m 厘米/q]/mq 。/w [1/m 号/q]/mq 脚印/n 周围/f 的/ude1 浮土/n 被/pbei 刮去/vf 后/f ，/w 露出/v 了/ule 一片/mq 脚印/n ，/w 细细/d 一/m 数/n ，/w 共/d [27/m 枚/q]/mq 。/w 从/p 地层/n 看/v ，/w 这批/r 脚印/n 为/p 东周/t 时期/n 的/ude1 遗存/vn 。/w 
