图/n 为/p 白思豪/nr 及/cc 家人/n 。/w 
据/p “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 就任/v 纽约/nsf [第/m 109/m 任/v]/mq 市长/nnt 的/ude1 白思豪/nr [当地/s 时间/n]/nz 1月1日/t 在/p 就职演说/v 中/f ，/w 誓言/n 消/v 将/d 除/p 不/d 平等/a ，/w 并/cc 重申/v 将/d 为/p 富人/n 加税/nz 、/w 改革/vn 拦阻/v 搜身/vn 政策/n ，/w 提供/v 学龄前/nz 孩童/n 教育/vn 。/w 
白思豪/nr (/w BilldeBlasio/x )/w 1日/t 和/cc 妻子/n 儿女/n 一家/n [4/m 口/n]/mq 搭乘/v 地铁/n 前往/v [纽约/nsf 市政厅/nis]/nt ，/w 参加/v 中午/t 举行/v 的/ude1 宣誓/vn 仪式/n 。/w 他/rr 在/p 美国/nsf 前任/b 总统/nnt 克林顿/ns (/w BillClinton/x )/w 监誓/nz 下/f ，/w 宣誓/vi 就任/v 纽约/nsf 新任/b 市长/nnt ，/w 也/d 宣告/v 纽约/nsf 进入/v “/w 白思豪/nr 时代/n ”/w 。/w 
