甲午年/t 的/ude1 乐观/a 与/cc 阴影/n 
严格/ad 说来/v ，/w 在/p 中国/ns 1月1日/t 还/d 没/d 进入/v 马/n 年/qt ，/w 但/c 不少/m 世界/n 媒体/n 已经/d 开始/v 用/p “/w 马/n ”/w 来/vf 乐观/a 预测/v 中国/ns 的/ude1 2014/m 。/w 
美国/nsf 《/w 国际/n [商业/n 时报/n]/nz 》/w 称/v ，/w 2014年/t 是/vshi 中国/ns 的/ude1 马/n 年/qt ，/w 也/d 被/pbei 称为/v “/w 午/tg ”/w ，/w 那些/rz 在/p 马/n 年/qt 出生/vi 的/ude1 人/n 往往/d 是/vshi 聪明/a 的/ude1 ，/w 具备/v 良好/a 的/ude1 [沟通/v 能力/n]/nz 。/w 在/p 2014年/t ，/w 预计/v 中国/ns 将/d 有一个/mq 好/a 年景/n 。/w 
“/w 午/tg ”/w 让/v 中国人/n 记忆/n 最/d 深/a 的/ude1 是/vshi 甲午/t 。/w 香港/ns 《/w [亚洲/ns 周刊/n]/nz 》/w 说/v ，/w [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 迎来/v 两甲子/m 的/ude1 [120/m 周年/q]/mq ，/w 安倍晋三/nrj 针对/p 中国/ns 连发/v 强/a 军/n 、/w 扩/vg 兵/n 与/cc 夺/v 岛/n 安保/n “/w [三/m 支/q]/mq 利箭/nz ”/w ，/w 全面/ad 强化/v 海陆空/n 统合/nz 机动/b 军事/n 防卫/vn 力/n 及/cc 岛屿/n 夺回/v 强韧/nz 作战/vi 能力/n 。/w 值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 日本/ns 一直/d 存在/v 一种/mq 甲午年/t 是/vshi 日本/ns 利用/v “/w 神力/n ”/w 改造/v 国运/n 的/ude1 重要/a 年份/n ，/w 以/p 神道/n 为/p 国家/n 精神/n 的/ude1 许多/mq 日本人/nz 相信/v 神明/n 并/cc 崇拜/v 神力/n ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 甲午/t 之/uzhi 年/qt 有着/v 挥之不去/nz 的/ude1 “/w 天佑/nz 日本/ns ”/w 的/ude1 神奇/a 期待/v 。/w 新/a 一个/mq 甲午/t 到来/vi ，/w 种种/q 迹象/n 显示/v ，/w 中/f 日/b 间/f [军事/n 冲突/vn]/nz 的/ude1 冲动/an 和/cc 风险/n 正在/d 上升/vi 。/w 
在/p 2013年/t 最后/f 一场/mq 例行/v 记者/nnt 会上/n ，/w 有/vyou 记者/nnt 问/v ：/w “/w 2014年/t 是/vshi [中/f 日/b 甲午战争/nz]/nz 爆发/v [120/m 周年/q]/mq 。/w 中方/n 如何/ryv 看待/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 未来/t ？/w ”/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 说/v ：/w “/w 今天/t 的/ude1 中国/ns 已/d 不再/d 是/vshi 120年前/t 的/ude1 中国/ns 。/w 我们/rr 完全/ad 有/vyou 能力/n 、/w 有/vyou 信心/n 捍卫/v 自己/rr 的/ude1 [国家/n 主权/n]/nz 、/w [领土/n 完整/a]/nz 和/cc 民族/n 尊严/n 。/w ”/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns 、/w 德国/nsf 、/w 加拿大/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 蓝雅歌/nr 青木/nz 陶短房/nz 陈一柳/nr 直/d 王晓雄/nr 】/w 
