图说/n ：/w 昨天一早/t ，/w 八佰伴/nz 金店/nis 门外/s 就/d 排/v 起/vf 长/a 队/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 张龙/nr 摄/vg 
上海/ns 一/m 商场/nis [400/m 斤/q]/mq 黄金/n [1/m 小时/n]/mq 内/f 被/pbei 抢购一空/vl (/w 组/n 图/n )/w 
原/b 标题/n ：/w 跨/v 年/qt 血拼/nz 浦东/ns 浦西/ns 地标/n 商场/nis 比/p 人气/n 
你/rr 这厢/nz 有人/r 一口气/d “/w 扫/v ”/w 了/ule [五十/m 只/d]/mq 名/q 表/n ，/w 他/rr 那边/rzs 有人/r 眼/n 不/d 眨/v “/w 秒/qt ”/w 走/v [九十/m 万元/q]/mq 黄金/n …/w …/w 昨夜/t 今晨/t ，/w 作为/p 浦西/ns 和/cc 浦东/ns 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 跨/v 年/qt “/w 血拼/nz ”/w 地标/n ，/w 新世界/nz 和/cc 八佰伴/nz 又/d 唱/v 起/vf 了/ule 跨/v 年/qt “/w 对台戏/n ”/w 。/w 
前者/rzv 满/a [99/m 元/q]/mq 换/v 300/m 积/v 点/qt 用/p 足/a 相当于/v 打/v [3/m ./w 3/m 折/vi]/mq ，/w 后者/rzv 满/a [500/m 元/q]/mq 送/v [300/m 元/q]/mq 代金券/nz 大牌/n 也/d 能/v 收/v 券/ng ，/w 两家/mq 前所未有/vl 的/ude1 促销/vn 力度/n 在/p 吸引/v 大批/m “/w 血/n 拼客/nz ”/w 半夜/t 排队/vi 的/ude1 同时/c ，/w 也/d [一/d 转/v]/mq 此前/t 电商/nz 热/a 下/f 的/ude1 传统/n 商业/n 颓势/n 。/w 
