[优势/n 互补/vi]/nz 
万翔/nr [冷链/nz 物流/n]/nz 中心/nis 吸取/v 了/ule 代表/nnt 全球/n 先进/a 水平/n 的/ude1 [台湾/ns 地区/n]/ns [冷链/nz 物流/n]/nz 经验/n ，/w 采用/v [台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 先进/a [设计/vn 理念/n]/nz 、/w 现代化/vn 设施/n 设备/n 和/cc 先进/a 的/ude1 [经营/vn 管理/vn 模式/n]/nz 
[制定/v 标准/n]/nz 
希望/v 借助/v 万翔/nr [冷链/nz 物流/n]/nz 中心/nis 的/ude1 特色/n 与/cc 能力/n ，/w 为/p [行业/n 标准/n]/nz 提供/v 数据/n 、/w 操作/vn 及/cc 运营/vn 等/udeng 多方面/n 支持/v ，/w 协助/v 制定/vn 冷链/nz 行业/n 的/ude1 规范/vn 
在/p 万翔/nr [冷链/nz 物流/n]/nz 中心/nis 启用/v 的/ude1 当天/t ，/w 由/p [中国/ns 物流/n 与/cc 采购/vn 联合会/nis]/nt [冷链/nz 物流/n 专业/n 委员会/nis]/nt 、/w 规划/n 研究院/nis 以及/cc 两岸/n [冷链/nz 物流/n]/nz 产业/n 合作/vn 工作/vn 小组/nis 、/w 台湾/ns “/w [工业/n 技术/n 研究院/nis]/nt ”/w 联手/vd 主办/v ，/w [厦门市/ns 商务局/nis 指导/vn 厦门/ns 万/d 翔/vg 物流/n 管理/vn 有限公司/nis]/nt 承办/v 的/ude1 “/w 首届/b 两岸/n [冷链/nz 物流/n]/nz 产业/n 合作/v 峰会/n ”/w 也/d 同期/f 召开/v 。/w 近/a [百/m 名/q]/mq 来自/v [海峡/n 两岸/n]/nz 的/ude1 知名/a [冷链/nz 物流/n]/nz 行业/n 学者/nnt 、/w 企业家/nnt 等/udeng 嘉宾/n 共聚/vi 鹭岛/ns ，/w 以/p “/w 两岸/n [冷链/nz 物流/n]/nz 产业/n 合作/vn 创新/vi 与/cc 展望/v ”/w 为/p 主题/n ，/w 商讨/v 两岸/n [冷链/nz 物流/n]/nz 产业/n 合作/v 现状/n 、/w 发展/v 方向/n 及/cc 前景/n 。/w 
[冷链/nz 物流/n]/nz 的/ude1 发展/vn 潜力/n 巨大/a 
[统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 目前/t 厦门/ns 年/qt 需/v 冷冻/vn 货物/n 量/n 在/p [140/m 万吨/q]/mq 左右/f （/w 含/v 进出口/vn 食品/n ）/w ，/w 其中/rz 蔬菜/n 为/p [64/m 万吨/q]/mq 左右/f ，/w 肉类/n 为/p [33/m 万吨/q]/mq 左右/f ，/w 鱼类/nf 为/p [33/m 万吨/q]/mq 左右/f ，/w 其他/rzv 类/q 占/v [10/m 万吨/q]/mq 左右/f ，/w 未来/t 几年/mq 厦门/ns 食品/n [消费/vn 需求/n]/nz 量/n 还/d 将/d 保持/v [10/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 速度/n 增长/v 。/w 
“/w 相比之下/vl ，/w 厦门/ns 的/ude1 大型/b 冷库/n 总库容/nz 仅/d 为/p [15/m 万吨/q]/mq ，/w 在/p 建/v [十几/m 万吨/q]/mq ，/w 冷藏/v 专业/n 车辆/n 也/d 只有/c [150/m 辆/q]/mq 。/w ”/w 万翔/nr [冷链/nz 物流/n]/nz 中心/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w “/w 市场/n 还/d 处于/v [初级/b 阶段/n]/nz 。/w ”/w 
但/c 市场/n 的/ude1 发展/vn 潜力/n 是/vshi 巨大/a 的/ude1 。/w 台湾/ns 统/vi 昶/ng 行销/v 协理/nnt 张正雄/nr 在/p 峰会/n 上/f 说/v ，/w 20年前/t 他/rr 卖/v 方便面/nf ，/w 运输/vn 的/ude1 过程/n 中/f 碰到/v [某个/rz 地方/n]/nz 发/v 大水/n ，/w 结果/n 搞得/v 货/n 在/p 哪儿/rys 都/d 无法/v 掌控/v ，/w 只能/v 干瞪眼/vi ，/w “/w 现在/t 我们/rr 已经/d 做到/v 对/p 每一个/mq 流程/n 都/d 能/v 即时/d 监控/vn ，/w 这/rzv 对/p 从/p [食品/n 加工/vn]/nz 到/v 销售/vn 的/ude1 整/v 条/q 供应链/nz 来说/uls ，/w 都/d 是/vshi 巨大/a 的/ude1 进步/vn ，/w 凸显/v 了/ule 这/rzv 条/q ‘/w 链/ng ’/w 的/ude1 价值/n 。/w ”/w 
吸取/v [台湾/ns 地区/n]/ns [冷链/nz 物流/n]/nz 经验/n 
作为/p 两岸/n [冷链/nz 物流/n]/nz 产业/n 合作/vn 试点/vn 项目/n ，/w 万翔/nr [冷链/nz 物流/n]/nz 中心/nis 吸取/v 了/ule 代表/nnt 全球/n 先进/a 水平/n 的/ude1 [台湾/ns 地区/n]/ns [冷链/nz 物流/n]/nz 经验/n ，/w 采用/v [台湾/ns 地区/n]/ns 的/ude1 先进/a [设计/vn 理念/n]/nz 、/w 现代化/vn 设施/n 设备/n 和/cc 先进/a 的/ude1 [经营/vn 管理/vn 模式/n]/nz ，/w 建成/v 后/f 将/d 填补/v 海/n 西/f 地区/n [冷链/nz 物流/n]/nz [市场/n 需求/n]/nz 空白/n 。/w 
“/w 这种/r 两岸/n 合作/vn 的/ude1 前景/n 很好/ad 。/w ”/w 在/p 此次/rz 峰会/n 上/f ，/w [中国/ns 物流/n 学会/v]/nt 常务/b 副会长/nnt 戴定一/nr 说/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 在/p 合作/vn 中/f ，/w 一方面/c ，/w 大陆/ns [冷链/nz 物流/n]/nz 企业/n 可以/v 借鉴/vn [台湾/ns 地区/n]/ns 先进/a 的/ude1 [冷链/nz 物流/n]/nz 技术/n 和/cc 管理/v 经验/n ，/w 在/p 快速/d 发展/v 时期/n 实现/v [产业/n 升级/vi]/nz ；/w 另一方面/c ，/w [台湾/ns 地区/n]/ns [冷链/nz 物流/n]/nz 企业/n 则/d 可以/v 分享/vn 大陆/ns 的/ude1 [冷链/nz 物流/n]/nz [市场/n 份额/n]/nz ，/w 扩展/v 市场/n 范围/n ，/w 延伸/v [服务/vn 项目/n]/nz 。/w 
“/w 在/p [优势/n 互补/vi]/nz 基础/n 之上/f ，/w 能够/v 实现/vn 两岸/n [冷链/nz 物流/n]/nz [产业/n 联动/vn]/nz 发展/vn ，/w 合作/v 双赢/n 。/w ”/w 戴定一/nr 说/v 。/w 
盼/v 为/p 制定/v [行业/n 标准/n]/nz 提供/v 参考/vn 
峰会/n 参与/v 人员/n 普遍/ad 希望/v 的/ude1 是/vshi ，/w 通过/p 两岸/n 合作/vn ，/w 有利于/v 冷链/nz 市场/n 行业/n 规范/v 的/ude1 制定/vn ，/w 保障/vn 整个/b 业态/n 的/ude1 平稳/a 有序/a 发展/vn 。/w 
“/w 目前/t 大陆/ns [冷链/nz 物流/n]/nz 的/ude1 [行业/n 标准/n]/nz 既/c 不/d 健全/v 也/d 不/d 规范/v ，/w 缺乏/v 引导/vn 力/n 和/cc 监管/v 力/n 。/w ”/w 万翔/nr [冷链/nz 物流/n]/nz 中心/nis 相关/vn 负责人/nnt 坦言/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 目前/t 厦门/ns [冷链/nz 物流/n]/nz 企业/n 的/ude1 [竞争/vn 环境/n]/nz 较差/d ，/w 企业/n 之间/f 相互/d 压价/vi ，/w 追求/v 各自/rr 的/ude1 短期/b 利益/n ，/w 产品/n 存储/vn 和/cc 运输/v 质量/n 无法/v 保证/vn 。/w 由于/p [冷链/nz 物流/n]/nz 市场/n 的/ude1 [恶性/b 竞争/vn]/nz ，/w 冷冻/vn 冷藏/v 产品/n [物流/n 管理/vn]/nz 失控/vi 很/d 常见/a ，/w 低/a 价格/n 的/ude1 [恶性/b 竞争/vn]/nz 严重/a 阻碍/v 了/ule 厦门/ns [冷链/nz 物流/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w 
而/cc 标准/n 的/ude1 制定/vn ，/w 主要/b 目的/n 就是/v 为了/p 带动/v 冷链/nz 行业/n [服务/vn 品质/n]/nz 的/ude1 提升/vn ，/w 最终/d “/w 落脚/vi ”/w 于/p 百姓/n [食品/n 安全/an]/nz 的/ude1 保障/vn 。/w “/w 我们/rr 希望/v 借助/v 万翔/nr [冷链/nz 物流/n]/nz 中心/nis 的/ude1 特色/n 与/cc 能力/n ，/w 为/p [行业/n 标准/n]/nz 提供/v 数据/n 、/w 操作/vn 及/cc 运营/vn 等/udeng 多方面/n 支持/v ，/w 协助/v 制定/vn 冷链/nz 行业/n 的/ude1 规范/vn 。/w ”/w 厦门/ns 万翔/nr 冷链/nz [副/b 总经理/nnt]/nnt 陈一/nr 明说/v 。/w （/w 记者/nnt 徐景明/nr ）/w 
