[士林/nz 官邸/n]/nz ，/w 全称/n 蒋中正/nr 宋美龄/nr [士林/nz 官邸/n]/nz ，/w 位于/v [台北市/ns 士林区/nz]/nz [中山/ns 北路/n]/nz [五/m 段/q]/mq 和/cc 福林/nrf 路/n 交界处/n 。/w 该/rz 建筑/n 在/p 2000年7月14日/t 指定/v 为/p 直辖市/n 定/v 古迹/n ，/w 之后/f 于/p 2005年5月25日/t 被/pbei 指定/v 为/p [国定/b 古迹/n]/nz 。/w 
[士林/nz 官邸/n]/nz 原/b 属/v 日/b 治/v 时代/n 总督府/n 园艺所/nis 用地/n ，/w 光复/v 后/f 由/p [台湾/ns 省政府/n 农林/n 厅/n]/nt 农业/n 试验/vn 所/usuo 接收/v ，/w 并/cc 成立/vi 士林/nz 园艺/n 试验/vn 分/qt 所/usuo ，/w 1949年/t [台湾/ns 省政府/n]/nt 在/p 此/rzs 兴建/v 外宾/n 招待所/nis [七/m 幢/q]/mq 。/w 
国民政府/nt 迁移/v 台湾/ns 前夕/f ，/w 由/p 当时/t 的/ude1 省主席/nnt 陈诚/nr 亲自/d 勘/vg 选/v 总统/nnt 官邸/n 地点/n ，/w 因此/c 地/ude2 环境/n 清幽/an ，/w [三/m 面/nf]/mq 环山/nz ，/w 山清水秀/vl 且/c 交通/n 便利/an ，/w 所以/c 选定/v 这里/rzs 作为/p 总统/nnt 官邸/n 。/w 
官邸/n 从/p 1949年/t 动工/vi 兴建/v ，/w 于/p 1950年初/t 完工/vi 落成/vi 。/w 蒋介石/nr 来/vf 台/q 后/f ，/w 先/d 居于/v 草山/nz （/w 阳明山/ns ）/w 行馆/nz ，/w [士林/nz 官邸/n]/nz 落成/vi 后/f 的/ude1 1950年3月31日/t ，/w 蒋介石/nr 正式/ad 迁居/v [士林/nz 官邸/n]/nz ，/w 直至/v 1975年4月5日/t 病逝/vi ，/w 在/p 官邸/n 度过/v 了/ule 整整/d 26年/t 的/ude1 时光/n 。/w 因此/c ，/w 这里/rzs 是/vshi 蒋介石/nr 及其/cc 家人/n 最/d 具/vg 代表性/n 的/ude1 故居/n ，/w 并/cc 曾/d 在/p 此/rzs 接待/v 各国/rzs 政要/n 。/w 由于/p 总统/nnt 居住/v 在/p 此/rzs ，/w [士林/nz 官邸/n]/nz 、/w 园艺/n 管理所/nis 及/cc [附近/f 地区/n]/nz ，/w 很早/d 就/d 被/pbei 国防部/nt 划入/vf 大/a 直/d 要塞/n 的/ude1 军事管制/nz 区内/n ，/w 并/cc 严禁/v 各种/rz 新建/v 或/c 改建/v ，/w 就/d 连/ulian 改变/v 地形/n 、/w 地貌/n 的/ude1 各项/r 工程/n 亦/d 在/p 管制/vn 之/uzhi 列/v 。/w 
