记者/nnt 昨日/t 从/p [市/n 交通局/nis]/nt 了解到/v ，/w 莆/n 永/d （/w 莆田/ns —/w 永定/nz ）/w 高速公路/n 泉州/ns 段/q 于/p 2013年12月31日/t 通车/vi 试/v 运营/vn 。/w 至此/d ，/w [莆/n 永/d 高速公路/n]/nz [全线/n 通车/vi]/nz ，/w 对于/p 我市/r 的/ude1 市民/n 来说/uls ，/w 从/p 龙岩/ns 开车/vi 到/v 福州/ns 又/d 多/a 了/ule 一条/mq 高速/b 通道/n ，/w 可/v 不必/d 经过/p 漳州/ns 、/w 厦门/ns ，/w 全程/n 只需/v [3/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 比/p 以前/f 节省/v 近/a [2/m 个/q]/mq 小时/n 时间/n 。/w 
[莆/n 永/d 高速公路/n]/nz 是/vshi [海/n 西/f 高速公路/n]/nz 网/n 的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n ，/w 是/vshi 贯穿/v 福建/ns 东西/n 、/w 联系/v 珠三角/nz 的/ude1 又/d 一条/mq [快速/d 通道/n]/nz ，/w 起/vf 于/p 莆田市/ns 湄洲湾/ns 北岸/s 开发区/ns 山亭乡/ns 冯厝/nr ，/w 其/rz 双/q 永/d 段/q 起点/n 为/p 永春/nz 岵山/nz ，/w 与/cc [泉/ng 三/m 高速公路/n]/nz 相连/vi ，/w 经/p 安溪/ns 、/w 漳平/ns 、/w 新罗/nz 、/w 永定/nz ，/w 终于/d 永定县/ns 下洋镇/ns 沿江/nz （/w 闽粤/nz 界/n ）/w 。/w 2012年9月28日/t ，/w 莆/n 永/d 高速/b 龙岩/ns 段/q [全线/n 通车/vi]/nz ，/w 我市/r 在/p 福建省/ns 山区/n 市/n 中/f 率先/d 实现/v “/w 县/n 县/n 通/v 高速/b ”/w ，/w 同年/d 11月18日/t ，/w [莆/n 永/d 高速公路/n]/nz 莆田/ns 段/q 正式/ad 通车/vi 。/w 其中/rz ，/w 龙岩/ns 段/q 全长/n 约/d [161/m 公里/q]/mq ，/w 全线/n 设/v 溪南/nz 、/w 漳平/ns 、/w 苏坂/nr 、/w 雁/n 石/ng 、/w 龙岩/ns 北/f 、/w 龙门/ns （/w 枢纽/n ）/w 、/w 龙岩/ns 南/b 、/w 高/a 陂/x 、/w 永定/nz 东/f （/w 湖/n 雷/n ）/w 、/w [永定/nz 土楼/nz]/nz （/w 岐岭/nz ）/w 、/w 大/a 坪/ng （/w 预留/v ）/w 、/w 下洋/nz 等/udeng [13/m 处/n]/mq [互通式/b 立交/b]/nz ，/w 采用/v 四/m 车道/n 高速公路/n 标准/n 建设/vn ，/w 计划/n 行车/vn 速度/n [80/m 公里/q]/mq 每小时/mq 。/w （/w 记者/nnt 黄俊/nr 通讯员/nnt 邓新/nr ）/w 
