昨日/t 上午/t ，/w 由/p 省委/nis 宣传部/nis （/w 外/f 宣/nz 办/v ）/w 、/w [龙岩/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt （/w 外/f 宣/nz 办/v ）/w 共同/d 主办/v ，/w 古蛟/nr 新区/n 党工委/nis 、/w 管委会/nis 承办/v 的/ude1 我省/n 第一个/mq 村级/b 书画院/nis —/w —/w [古田/ns 书画院/nis]/nt 揭牌/v ，/w 揭牌/v 地点/n 在/p [古田镇/ns 赖坊村/ns 原/b 古田/ns 大队/nis]/nt 礼堂/n 。/w 
省委/nis 宣传部/nis 副部长/nnt 、/w 外/f 宣/nz 办/v 主任/nnt 卢承圣/nr 参加/v 揭牌/vn 仪式/n 并/cc 讲话/n 。/w 与此同时/c ，/w 书画院/nis 举办/v 了/ule “/w 福建/ns 书画/n 精品展/nz ”/w ，/w 展出/v [27/m 位/q]/mq 著名/a 书画家/nnt 共/d [51/m 幅/q]/mq [书画/n 作品/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 朱裕森/nr ）/w 
