金庸/nr （/w 网络图/n ）/w 
自/p 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 开播/v 后/f ，/w 有/vyou 关于/p 雷剧/nz 的/ude1 声讨/vn 便/d 愈演愈烈/vl ，/w 每/rz 一位/mq 主演/v 都/d 未能/v 幸免/vi ，/w 其中/rz 由/p 钟汉良/nr 饰演/v 的/ude1 乔峰/nr 踩着/v 滑雪板/n 开场/vi ，/w 无厘头/nz 的/ude1 道具/n 和/cc 剧情/n 就/d 被/pbei 网友/n 笑掉大牙/nz ，/w 随后/d 有关/v 钟汉良/nr “/w 犀利哥/nz 造型/n ”/w 和/cc 似/vg [成人/n 用品/n]/nz 的/ude1 “/w 打狗/nz 棍/ng ”/w [一/d 出/vf]/mq ，/w 更是/d 掀起/v 全民/n 疯狂/a 吐槽/nz 。/w 
紧接着/c 原本/d 俊俏/a 、/w 儒雅/z 的/ude1 大理国/nz 王子/ns 段誉/nr ，/w 却/d 被/pbei 一个/mq 表情/n 浮夸/vi 、/w 动不动/d 卖萌/nz 嘟/o 嘴/n 剪刀手/nz 的/ude1 韩国/nsf 演员/nnt 金基范/nr 给/p 彻底/ad 颠覆/v ，/w 其/rz “/w 傻/a 呆/v 娘/n ”/w 的/ude1 形象/n 也/d 成为/v 网友/n 吐槽/nz 热点/n ；/w 除了/p 两位/mq 男主角/nnt 遭/v 网友/n 吐槽/nz 和/cc 数落/v 之外/f ，/w 其他/rzv 主演/v 也/d 是/vshi 雷/n 人/n 雷/n 事/n 不断/d ，/w 其中/rz (/w 木婉清/nr )/w 脸上/s 蒙/b 了/ule 个/q “/w 蕾丝/nz 内裤/n ”/w ，/w 大/a 活人/n 瞬间/n 飞跃/vn 两座/mq 山头/n 的/ude1 轻功/nz ，/w 乔峰/nr 一个/mq [降龙/ns 十八掌/nz]/nz 直接/ad 把/pba 地壳/n 打/v 裂/v ，/w 出现/v 了/ule 大/a [峡谷/n 地貌/n]/nz 后/f 等/udeng 夸张/vi 剧情/n ，/w 引得/v 众多/a 武侠迷/n 们/k 集体/n 炮轰/v ：/w “/w 这/rzv 哪里/rys 是/vshi 武侠/n ？/w 这/rzv 不是/c 仙侠/nz 魔幻/nz 剧情/n 吗/y ？/w ”/w （/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 高旭/nr ）/w 
