“/w 2014/m 年会/n 是/vshi 一场/mq 大战/n 的/ude1 开启/vn 年/qt 吗/y ？/w ”/w 在/p 一个/mq 充满/v 烟花/n 和/cc 祝福/vn 的/ude1 节日/n 中/f ，/w 这/rzv 一/m 问题/n 仍然/d 占据/v 不少/m 西方/ns 媒体/n 的/ude1 重要/a 位置/n ，/w 法/n 德/b 等/udeng 国/n 领导人/nnt 的/ude1 [新年/t 祝词/n]/nz 都/d 提到/v [第一次/mq 世界大战/n]/nz 爆发/v [100/m 周年/q]/mq 。/w 
中国/ns 则/d 是/vshi “/w 2014/m 战争/n 猜想/v ”/w 的/ude1 主角/nnt 之一/rz ，/w 一些/mq 预测/vn 宣称/v “/w 2014年中/t 日/b 关系/n 就/d 像/v 1914年/t 英/b 德/b 关系/n 那样/rzv 微妙/a 和/cc [令人/v 窒息/vi]/nz ”/w 。/w 但/c [美国/nsf 盖洛普/nrf 公司/nis]/nt 在/p [65/m 个/q]/mq 国家/n 进行/vn 的/ude1 民调/nz 发现/v ，/w [大多数/m 人/n]/mq 认为/v 美国/nsf 才/d 是/vshi 对/p [世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 最大/gm 威胁/vn 。/w 
对/p 中国人/n 而言/uls ，/w 2014/m 更/d 让/v 人/n 不会/v 忘记/v 的/ude1 标记/n 是/vshi —/w —/w 这/rzv 又是/c 一个/mq 甲午年/t ，/w 两个/mq 甲子/m 之前/f 的/ude1 1894年/t ，/w 日本/ns 把/pba 中国/ns 当/p 垫脚石/n 开始/v 其/rz 崛起/v 之/uzhi 路/n 。/w 香港/ns 《/w [亚洲/ns 周刊/n]/nz 》/w 说/v ：/w “/w 2014/m 的/ude1 甲午/t 之/uzhi 年/qt ，/w 是否/v 会/v 成为/v 中/f 日/b 间/f 事关/v 国运/n 衰荣/nz 的/ude1 又一次/mq ‘/w 宿命/n ’/w ？/w 
日本/ns [社会/n 精英/n]/nz 层/qv 对此/d 认为/v ，/w 日/b 中间/f 日益/d 尖锐/a 的/ude1 对抗/vn 博弈/vn 、/w 胜负/n 如何/ryv 将/d 决定/v 日本/ns 未来/t 的/ude1 命运/n 。/w ”/w 但/c 在/p 一些/mq 分析/vn 看来/v ，/w 来自/v 日本/ns 的/ude1 挑战/vn 并不/d 足以/d 让/v 中国/ns 在/p 2014年/t 悲观/a ，/w 美国/nsf 《/w [大西洋/nsf 月刊/n]/nz 》/w 说/v ，/w 虽然/c 中/f 日/b 对抗/v 是/vshi 中国/ns 面临/v 的/ude1 最/d 重大/a 挑战/vn ，/w 经济/n 、/w 社会/n 和/cc 环境/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 危机/n 也/d 迫在眉睫/vl ，/w 但/c 值得/v 人们/n 记住/v 的/ude1 一件/mq 事/n 是/vshi ，/w 最/d 保守/a 的/ude1 估计/vn 也/d 预测/v [中国/ns 经济/n]/nz 将/d 增长/v 7%/m ，/w 因此/c 对/p 大多数/m 中国人/n 而言/uls ，/w 2014年/t 将/d 是/vshi 一个/mq [充满/v 希望/v]/nz 和/cc 机遇/n 的/ude1 年份/n 。/w 美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 也/d 预测/vn 说/v ，/w “/w 中国/ns 将/d 迎来/v 一个/mq 好/a 年头/n 。/w ”/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 日本/ns 、/w 德国/nsf 、/w 加拿大/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 蓝雅歌/nr 青木/nz 陶短房/nz 陈一柳/nr 直/d 王晓雄/nr 】/w 
