近日/t ，/w 文化部/nto 在/p 厦门/ns 召开/v 全国/n 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 工作/vn 现场/s 交流会/n ，/w 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz “/w 厦门/ns 模式/n ”/w 首/q 个/q 上台/vi 亮相/vi 。/w 如今/t ，/w 在/p 厦门/ns ，/w 登记在册/l 的/ude1 文化/n 志愿者/nnt 已有/v 1.2万多名/m ，/w 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 已/d 形成/v 了/ule [四/m 种/q]/mq 模式/n ，/w 并/cc [探索/v 创新/vi]/nz 出/vf 一整套/mq 制度/n 机制/n 。/w 
创新/vi [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 的/ude1 [四/m 种/q]/mq 模式/n 
“/w 有/vyou 机会/n 一定/b 要/v 去/vf 现场/s 听/v ，/w [厦门/ns 青年/n 民族/n 乐团/nis]/nt 真/a 不愧/d 是/vshi 一支/mq 有/vyou 专业/n 水准/n 、/w 有/vyou 艺术/n 风骨/n 的/ude1 乐团/nis ！/w ”/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 学生/nnt 林伊莲/nr 在/p QQ/x 群/ng 里/f 赞不绝口/vl 。/w 
[厦门/ns 青年/n 民族/n 乐团/nis]/nt 创建/v 于/p 2001年4月/t ，/w 由/p 文化/n 志愿者/nnt 组成/v ，/w 主要/b 是/vshi 厦门/ns 各/rz [艺术/n 院校/n]/nz 的/ude1 师生/n 及/cc 民乐/n 爱好者/n 。/w 他们/rr 没有/v 编制/vn ，/w 不拿/v 薪金/n ，/w 每周/r 二/m 晚上/t 坚持/v 排练/vn ，/w 经常/d 深入/ad 社区/n 、/w 学校/nis 、/w 乡村/n 、/w 厂矿/n 等/udeng 场所/n 演出/vn 。/w [十/m 几年来/qt]/mq ，/w 乐团/nis 从/p 最初/d 的/ude1 [14/m 人/n]/mq 发展/vn 壮大/v 到/v [70/m 人/n]/mq 。/w 
乐团/nis 虽/c 由/p 志愿者/nnt 组成/v ，/w 但/c 每场/r 演出/vn 都/d 达到/v 了/ule 专业/n 乐团/nis 的/ude1 演出/vn 标准/n 。/w 乐团/nis 音乐/n 总监/nnt 及/cc 常任/b 指挥/v 陈志新/nr 说/v ，/w 每个/r 成员/nnt 都/d 将/d 每次/r [志愿/n 服务/vn]/nz 演出/vn 看作/v 熏陶/vn 群众/n [传统/n 文化/n]/nz 涵养/n 的/ude1 宝贵/a 机会/n 。/w 
与/cc [民族/n 乐团/nis]/nz 的/ude1 “/w 阳春白雪/n ”/w 不同/a ，/w 由/p 厦门市/ns 集美区/ns 率先/d 推行/v 的/ude1 [广场/n 文化/n]/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 模式/n ，/w 显得/v 更/d 接/v “/w 地/ude2 气/n ”/w 。/w 辖区/n 内/f 所有/b 的/ude1 社区/n 广场/n ，/w 从/p 广场舞/nz 的/ude1 教学/vn 到/v [灯光/n 音响/n]/nz 的/ude1 管理/vn ，/w 乃至/c 公共卫生/nz 和/cc 秩序/n 的/ude1 维护/vn ，/w 都/d 由/p 文化/n 志愿者/nnt 进行/vn 。/w 广场舞/nz 、/w 灯谜/n 、/w 健身操/n 等/udeng 丰富多彩/vl 的/ude1 广场/n 活动/vn 深受/v 居民/n 喜爱/v 。/w 
每/rz 到/v 周末/t ，/w [厦门市/ns 少儿/n 图书馆/nis]/nt 就/d 会/v 有/vyou 一群/mq 阿姨/n 给/p 孩子们/nz 讲故事/nz ，/w 定期/d 进行/vn [手工/n 制作/v]/nz 、/w 童话/n 情景剧/nz 表演/vn 等等/udeng 。/w 她们/rr ，/w 就是/v “/w 故事/n 妈妈/n ”/w ，/w 来自/v 两岸/n 的/ude1 热心/a 妈妈/n 。/w “/w 故事/n 妈妈/n ”/w 俱乐部/nis 由/p [厦门市/ns 少儿/n 图书馆/nis]/nt 借鉴/v 台湾/ns 经验/n ，/w 于/p 2011年10月/t 设立/v 。/w 平时/t ，/w [厦门市/ns 少儿/n 图书馆/nis]/nt 还/d 邀请/v 专业/n 老师/nnt 对/p “/w 故事/n 妈妈/n ”/w 进行/vn 培训/vn ，/w 完善/v 早期/f 阅读/v [理论/n 知识/n]/nz 体系/n ，/w 打造/v 高素质/n 的/ude1 [亲子/nz 阅读/v]/nz 服务/v 志愿/n 队伍/n 。/w 通过/p 它/rr ，/w 众多/a 孩子/n 爱上/v 了/ule 阅读/v ，/w 引起/v 了/ule 良好/a 的/ude1 社会/n 反响/n 。/w 
在/p [社区/n 居委会/nis]/nz 的/ude1 支持/vn 配合/v 下/f ，/w 厦门市/ns 湖里区/ns 所有/b 社区/n 文化馆/nis 全部/m 由/p 文化/n 志愿者/nnt 管理/vn ，/w 这些/rz 社区/n 里/f 的/ude1 文化/n 能人/n 不仅/c 每天/r 定点/n 定/v 人/n 定时/d 为/p 社区/n 居民/n 提供/v 免费/vn 服务/vn ，/w 还/d 承担/v 起/vf 组织/n [文体/n 活动/vn]/nz 、/w 管理/v 场馆/n 卫生/an 等/udeng 事务/n 。/w 厦门/ns 官方/n 的/ude1 总结/vn 是/vshi “/w 一个人/mq 带动/v 一群人/mq ，/w 一群人/mq 带动/v 全/a 社区/n ”/w ，/w “/w 人/n 人/n 都/d 是/vshi 文化/n 志愿者/nnt ，/w 人/n 人/n 都/d 是/vshi [社区/n 建设/vn]/nz 者/k ”/w 。/w [厦门市/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 副局长/nnt 李云丽/nr 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 形式/n ，/w 既/c 能/v 增加/vn [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 的/ude1 时间/n ，/w 降低/v 管理成本/v ，/w 同时/c 还/d 能/v 提高/vn [公共/b 文化/n 设施/n]/nz 的/ude1 使用/vn 效率/n 和/cc [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 的/ude1 满意度/n 。/w 
李云丽/nr 说/v ，/w 目前/t ，/w 厦门/ns 建立/v 了/ule 一套/mq 涵盖/v 组织/n 、/w 招募/v 、/w 培训/vn 、/w 活动/vn 、/w 管理/vn 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 制度/n 。/w [厦门/ns 青年/n 民族/n 乐团/nis]/nt 专业/n [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 服务/v 社会/n 、/w 成就/n 自我/rr ；/w “/w 故事/n 妈妈/n ”/w 俱乐部/nis ，/w 被/pbei 誉为/v [两岸/n 文化/n]/nz [志愿/n 服务/vn]/nz 合作/v 典范/n ；/w [广场/n 文化/n]/nz [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 政府/nis 搭台/v 、/w 企业/n 唱戏/vi 、/w 志愿/n 运作/vn ；/w [社区/n 文化/n]/nz [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 一个人/mq 带动/v 一群人/mq 、/w 一群人/mq 带动/v 全/a 社区/n ，/w 自我/rr 管理/vn 、/w 自我/rr 服务/vn 。/w 这/rzv [四/m 种/q]/mq 模式/n ，/w 已/d 成为/v 厦门/ns [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 示范区/n 创建/v 中/f 最/d 具/vg 活力/n 的/ude1 支撑/vn 。/w 
探索/v [制度/n 建设/vn]/nz 和/cc [机制/n 创新/vi]/nz 从/p 管/v 文化/n 到/v “/w 种/q ”/w 文化/n 
如何/ryv 将/d 广/a 受欢迎/nz 的/ude1 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 持续/vd 下去/vf ？/w 厦门市/ns 搭建/v 了/ule [三/m 大/a]/mq 平台/n ：/w 全市/n 各个/rz [公共/b 文化/n]/nz 单位/n 均/d 设立/v 了/ule “/w 文化/n 志愿者/nnt 之/uzhi 家/q ”/w ；/w 组织/n 骨干/n 培训班/nis ，/w 开展/v 文化/n 志愿者/nnt 培训/vn 工作/vn ；/w 开通/v 文化/n 志愿者/nnt 网站/n ，/w 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz [供需/n 双方/n]/nz 各取所需/vl ，/w 自助/b 对接/vi 。/w 
2012年5月/t ，/w 厦门市/ns 文化/n 志愿者/nnt 网站/n 开通/v ，/w 设置/v 了/ule 文化/n 志愿者/nnt 报名/vi 注册/vn 系统/n 、/w 岗位/n 需求/n 信息/n 公示/n 栏目/n ，/w 有志/v 从事/vn 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 的/ude1 市民/n 用/p 身份证/n 就/d 可以/v 注册/vn ，/w 同时/c 填报/v 自己/rr 的/ude1 服务/vn 技能/n 、/w 服务/v 意愿/n 、/w 希望/v 服务/vn 的/ude1 社区/n 、/w 服务/v 方式/n 、/w 服务/v 时间/n 。/w 各/rz [基层/n 单位/n]/nz 也/d 可以/v 在/p 网站/n 上/f 发布/v 服务/vn 需求/n ，/w 供需/n 相互/d 符合/v 的/ude1 就/d 可以/v 直接/ad 对接/vi 。/w 这/rzv 促进/v 了/ule 文化/n 志愿者/nnt 和/cc 服务/v 对象/n 的/ude1 [双向/b 选择/v]/nz ，/w 解决/v 了/ule [志愿/n 服务/vn]/nz 中/f 信息/n 不/d 对称/a 的/ude1 难题/n 。/w 
厦门/ns 还/d 在/p 各区/r 、/w 镇/n 、/w 村/n 设立/v 了/ule “/w 志愿者/nnt 之/uzhi 家/q ”/w ，/w 定期/d 组织/n 文化/n 志愿者/nnt 学习/v 交流/vn 。/w 李云丽/nr 介绍/v ，/w 通过/p 它/rr ，/w 志愿者/nnt 们/k 可以/v 互相/d 勉励/v ，/w 把/pba 奉献/v 、/w 友爱/vi 、/w 互助/vn 、/w 进步/vn 的/ude1 精神/n 发扬光大/vl 。/w 
建立/v 完善/vn 的/ude1 文化/n 志愿者/nnt 考核/v [激励/vn 机制/n]/nz ，/w 是/vshi 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 工作/vn 长期/d 健康/a 发展/vn 的/ude1 有效/a 保证/v 。/w 去年/t ，/w 厦门/ns 出台/vi 了/ule 《/w 厦门市/ns 文化/n 志愿者/nnt 考核/v 办法/n 》/w ，/w 从/p 服务/v 时间/n 、/w 服务质量/gi 和/cc 遵守/v [服务/vn 承诺/vn]/nz 等/udeng 方面/n 进行/vn 考核/vn ，/w 每年/r 评选/vn 出/vf 优秀/a 文化/n 志愿者/nnt 进行/vn 表彰/vn ，/w 并/cc 提供/v 免费/vn 观看/v 演出/vn 、/w 安排/v 参加/v 培训/vn 等/udeng 奖励/v 措施/n 。/w 
各区/r 、/w 各/rz 文化/n 单位/n 还/d 安排/v 了/ule 文化/n 志愿者/nnt 工作/vn 专项/b 经费/n ，/w 列入/v 年度/n 预算/n 。/w 如/v 湖里区/ns 去年/t 就/d 拨付/v [20/m 万元/q]/mq 作为/p 文化/n 志愿者/nnt 专项/b 经费/n 。/w 专家/nnt 们/k 指出/v ，/w 资金/n 的/ude1 保障/vn 在/p 很大/d 程度/n 上/f 保证/v 了/ule 志愿者/nnt 队伍/n 的/ude1 稳定/an 和/cc 志愿/n 活动/vn 的/ude1 持久/a 。/w 
当然/d ，/w 厦门市/ns 文化/n [志愿/n 服务/vn]/nz 还/d 存在/v 着/uzhe 不/d 完善/v 的/ude1 地方/n ，/w 主要/b 表现/v 在/p 一些/mq 文化/n 志愿者/nnt 在/p 自我/rr 时间/n 的/ude1 掌控/v 上/f 有些/rz 欠缺/vi 。/w 厦门/ns 出台/vi 《/w 文化/n 志愿者/nnt [管理/vn 办法/n]/nz 》/w ，/w 制定/v 《/w 文化/n 志愿者/nnt 服务/v 时间/n 登记表/n 》/w ，/w 要求/n 文化/n 志愿者/nnt 根据/p 自己/rr 的/ude1 时间/n 安排/v [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 一旦/d 和/cc 社区/n 、/w 基层/n 约/d 好/a 时间/n ，/w 连续/a 几次/mq 出现/v 爽约/vn ，/w 将/d 取消/v 文化/n 志愿者/nnt 资格/n 。/w 
有/vyou 观点/n 认为/v ，/w 原来/d [公共/b 文化/n 服务/vn]/nz 的/ude1 供给/vn 多/a 是/vshi 以/p 文化/n 部门/n “/w 管/v 文化/n ”/w 、/w “/w 送/v 文化/n ”/w 为主/vi ，/w “/w 厦门/ns 模式/n ”/w 的/ude1 意义/n 就/d 在于/v 它/rr 将/d “/w 管/v 文化/n ”/w 和/cc “/w 送/v 文化/n ”/w 转变/v 成/v “/w 办/v 文化/n ”/w 、/w “/w 种/q 文化/n ”/w ，/w 由/p 政府/nis 适当/a 支持/v 和/cc 配合/v ，/w 引导/v 社会/n 自我/rr 服务/vn 和/cc 自我/rr 管理/vn ，/w 引导/v 、/w 组织/n 、/w 带动/v 更多/ad 群众/n 参与/v 到/v 社区/n [文化/n 活动/vn]/nz 中/f 来/vf 。/w （/w 记者/nnt 林世雄/nr 林泽贵/nr ）/w 
