
2014年1月1日6时53分/t ，/w 福州/ns 第一/m 高楼/n [58/m 层/qv]/mq 天台/ns 上/f ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 记录/v 下/f 榕城/ns 初/f 日/b 
为/p 迎接/v 新年/t 第一轮/mq 红日/n ，/w 2014年1月1日/t 早上/t 5点48分/t ，/w 记者/nnt 爬上/vf 了/ule 福州/ns 市内/s 最高/a 建筑/n 的/ude1 天台/ns ，/w 面朝/nz 东方/s 静静/d 等待/v 。/w 与此同时/c ，/w [直线/n 距离/n]/nz [25/m 公里/q]/mq 外/f 的/ude1 琅岐岛/nz 上/f ，/w [边防/n 派出所/nis]/nis 民警/nnt 已/d 开始/v 了/ule 新年/t 第一次/mq 的/ude1 巡逻/vn 。/w 
此时/r 的/ude1 福州/ns ，/w 天/qt 还/d 黑/a 着/uzhe ，/w 城市/n 正/d 被/pbei 路灯/n 所/usuo 发出/v 的/ude1 金黄色/nz 灯光/n 笼罩/v 着/uzhe ，/w 只有/c 流动/vn 的/ude1 闽江/ns 水/n 偶尔/d 泛/v 出/vf 白光/n 。/w 从/p 天台/ns 向/p 东/f 望去/v ，/w 鼓山/nz 偏南/nz 的/ude1 空中/s ，/w 一道/d 细细/d 的/ude1 红霞/n 逐渐/d 出现/v ，/w 那里/rzs 便是/v 2014年/t 第一轮/mq 红日/n 将要/d 出现/v 的/ude1 位置/n 。/w 
6点14分/t ，/w 破晓/v 。/w 红霞/n 从/p 一道/d 细线/nz 渐渐/d 变成/v 不规则/a 的/ude1 四边形/n ，/w 与/cc 鼓山/nz 山/n 景/ng 融为一体/vl 。/w [16/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 天/qt 已经/d 完全/ad 亮/vi 了/ule ，/w 整个/b 城市/n 的/ude1 路灯/n 瞬间/n 熄灭/v ，/w 福州/ns 新的/a 一天/mq 如约/d 到来/vi 。/w 
6点50分/t 左右/f ，/w 江滨/nr 方向/n 出现/v 公交车/nz 的/ude1 身影/n ，/w 这时/rzt 的/ude1 福州/ns 城/n 已/d 被/pbei 完全/ad 照亮/v ，/w 但/c 太阳/n 还/d 没有/v 出现/vn 在/p 预定/vn 的/ude1 位置/n 。/w 为了/p 以防万一/vl ，/w [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 立即/d 在/p 最/d 短/a 的/ude1 时间/n 内/f ，/w 在/p 天台/ns 上/f 又/d 布置/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 不同/a 的/ude1 拍摄/vn 地点/n ，/w 然后/c 开始/v 再次/d 等待/v 。/w 
其实/d 数/n 分钟/qt 前/f 的/ude1 6点45分/t ，/w 与/cc 红日/n 一/m 海/n 之/uzhi 隔/v 的/ude1 琅岐/nz 金砂/nz 码头/n ，/w 正在/d 巡逻/vn 的/ude1 [边防/n 派出所/nis]/nis 民警/nnt 已经/d 看到/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq 日出/vi 。/w 
当天/t 早上/t [5/m 点/qt]/mq ，/w 琅岐/nz [边防/n 派出所/nis]/nis 就/d 开始/v 集合/vn ，/w 随后/d 分赴/v 辖区/n 内/f 各个/rz 码头/n 和/cc 沃/vg 口/n ，/w 开始/v 新年/t 第一次/mq 巡逻/vn 。/w 
钟凯/nr 和/cc 钟华鸣/nr 来到/v 琅岐/nz [边防/n 派出所/nis]/nis 工作/vn 的/ude1 时间/n 已有/v 3年/t 以上/f ，/w 其间/f 没/d 回过/v 一次/mq 家/q 。/w 每年/r 的/ude1 元旦/t ，/w 他们/rr 几乎/d 都/d 是/vshi 在/p 各种/rz 执勤/vi 活动/vn 中/f 度过/v 。/w 昨天/t ，/w 钟凯/nr 、/w 钟华鸣/nr 和/cc 另外/c [6/m 名/q]/mq 民警/nnt 被/pbei 派往/vf 金砂/nz 码头/n 巡逻/vn 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 他们/rr 见证/n 了/ule 太阳/n 冲破/v 海平面/n 的/ude1 瞬间/n 。/w 
初/f 日/b 也/d 没有/v 和/cc 榕城/ns 爽约/vn 。/w 
[十几/m 分钟/qt]/mq 后/f 的/ude1 [五一/t 广场/n]/nz ，/w 舞剑/vn 的/ude1 老者/n 似乎/d 正/d [享受/v 阳光/n]/nz 的/ude1 恩赐/vn ，/w 他/rr 身着/v 白衣/n ，/w 闪/vi 转/v 腾挪/v ，/w 剑/n 随/p 腕/ng 动/v 。/w 
这/rzv 一刻/mq ，/w 早安/vi 福州/ns 。/w 
新年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 以/p 艳阳/n 开启/v ，/w 可爱/a 的/ude1 福州/ns 人/n 如何/ryv 迎接/v 新年/t 呢/y ？/w 有/vyou 大叔/n 级/q 游泳/vn 健儿/n ，/w 在/p 冰冷/z 闽江/ns 水中/s 冬泳/n 横渡/v ；/w 有/vyou “/w [宅男/n 宅女/nz]/nz ”/w 走出/v 家门/n ，/w 在/p [森林/n 公园/n]/nz 中/f 拥抱/v 大自然/n ；/w 有/vyou 情侣/n “/w 背包客/nz ”/w 背上/v 行囊/n ，/w 坐/v 上/f 动车/n 来/vf 一场/mq 深圳/ns 短途/b 游/v ；/w 还有/v 市民/n 在/p 南后街/nz 参观/v 非/b 遗/vg 项目/n ，/w 享受/v 一场/mq 文化/n 盛宴/n …/w …/w 记者/nnt 翟星理/nr //w 文/ng 陈腾健/nr //w 图/n 通讯员/nnt 琅岐/nz [边防/n 派出所/nis]/nis 
