沈钧儒/nr 头像/n 
在/p 民族/n 生死存亡/bl 的/ude1 紧要关头/n ，/w 沈钧儒/nr 先生/n 发起/v [抗日救亡/n 运动/vn]/nz 并/cc 组织/n 了/ule 救国会/n 。/w “/w 九·一八/m ”/w 事变/n 以后/f ，/w [日本/ns 帝国主义/n]/nz 很快/d 占领/v 了/ule 大片/n [中国/ns 领土/n]/nz ，/w 蒋介石/nr 集团/nis 反而/d 加紧/vd 反共/v 、/w 反/vi 人民/n 的/ude1 内战/n 。/w 在/p 国难/n 深重/a 的/ude1 形势/n 下/f ，/w 沈钧儒/nr 与/cc 马相伯/nr 、/w 邹韬奋/nr 等/udeng 上海/ns 文化界/n 爱国人士/n ，/w 积极/ad 响应/v 中共中央/nt 《/w [八一/t 宣言/n]/nz 》/w 的/ude1 号召/vn ，/w 发起/v 了/ule [救国/vn 运动/vn]/nz ，/w 并/cc 组织/n 了/ule [上海/ns 文化界/n 救国会/n]/nz 。/w [抗日救亡/n 运动/vn]/nz 很快/d 发展/vn 起来/vf ，/w 只有/c 半年/mq 时间/n ，/w 就/d 在/p 国民党/n 统治/v 区内/n 广泛/a 展开/v ，/w 深入/ad 到/v 各个/rz 阶层/n ，/w 终于/d 在/p 1936年5月/t 
31日/t 在/p 上海/ns 成立/vi 了/ule “/w [全国/n 各界/rz 救国/vn 联合会/nis]/nt ”/w 。/w 随后/d 在/p 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 南京/ns 、/w 广州/ns 及/cc 其他/rzv 各/rz 大城市/n 以/p 至/p 海外/s 都/d 各自/rr 建立/v 了/ule 救国会/n 组织/n 。/w 救国会/n “/w 团结/v 御侮/vi ”/w 和/cc “/w 停止/v 内战/n ，/w 抗日救亡/n ”/w 的/ude1 主张/v ，/w 成/v 了/ule 当时/t 全国/n 各界/rz 人民/n 共同/d 要求/n 和/cc 一致/a 呼声/n ，/w 并且/c 获得/v 了/ule 一部分/m [国民党/n 军人/nnt]/nnd 的/ude1 同情/vn 和/cc 支持/v 。/w 沈钧儒/nr 先生/n 始终/d 站/vi 在/p 斗争/vn 的/ude1 最/d 前列/n ，/w 遭到/v 国民党/n 当局/n 的/ude1 种种/q 迫害/vn ，/w 于/p 1936年11月/t 又一次/mq 被/pbei 逮捕/v 入狱/vi ，/w 是/vshi 著名/a 的/ude1 “/w 七/m 君子/n ”/w 之一/rz 。/w 
[抗日战争/nz 胜利/vn]/nz 以后/f ，/w 内战/n 危机/n 又/d 威胁/vn 着/uzhe 中国/ns ，/w 沈钧儒/nr 先生/n 又/d 投入/v 了/ule 反对/v 内战/n 、/w [争取/v 和平/n]/nz 与/cc 民主/a 的/ude1 斗争/vn 。/w 1945年10月/t ，/w 救国会/n 在/p 重庆/ns 召开/v 大会/n ，/w 改名/vi 为/p “/w [中国/ns 人民/n 救国会/n]/nz ”/w ，/w 沈钧儒/nr 先生/n 被/pbei 推举/v 为/p 主席/nnt 。/w 在/p 他/rr 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 救国会/n 为/p 彻底/ad 摧毁/v 南京/ns 反动/a [独裁/an 政府/nis]/nz ，/w 为/p 彻底/ad 实现/v 民主/a 、/w 和平/n 、/w 独立/a 的/ude1 新中国/nz 作出/v 了/ule 重要/a 的/ude1 贡献/n 。/w 后来/t 他/rr 创建/v 并/cc 领导/n 了/ule [中国/ns 民主/a 同盟/nis]/nt ，/w 于/p 1947年/t 代表/nnt [中国/ns 民主/a 同盟/nis]/nt 和/cc [中国/ns 人民/n 救国会/n]/nz ，/w 赴/v 解放区/ns 参加/v [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 的/ude1 筹备/vn 工作/vn 。/w 
新中国/nz 成立/vi 以后/f ，/w 沈钧儒/nr 先生/n 曾/d 担任/v 过/uguo [中央/n 人民政府/nis]/nt 委员/nnt ，/w 最高人民法院/nto 院长/nnt ，/w 全国人大常委会/nt [副/b 委员长/nnt]/nnt ，/w 全国政协/nt 副主席/nnt ，/w [民盟/n 中央/n]/nt 副主席/nnt 、/w 主席/nnt ，/w 国际/n 民主/a [法律/n 工作者/nnt]/nz 协会/nis 副主席/nnt 等/udeng 职务/n ，/w 为/p 建立/v 人民/n [法制/n 体系/n]/nz ，/w 巩固/v [人民/n 民主/a 专政/n]/nz 作出/v 了/ule 极大/a 的/ude1 贡献/n 。/w 
沈钧儒/nr 先生/n 于/p 1963年/t 因病/d 逝世/vi ，/w 终年/n [88/m 岁/qt]/mq 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
