因/p 情人/n 对/p 自己/rr 的/ude1 态度/n 越来越/d 冷淡/a ，/w 男子/n 顾文启/nr 打算/v 报复/vn ，/w 并/cc 持刀/nz 连/ulian 砍/v 情人/n 20余刀/m 。/w 昨天/t 记者/nnt 获悉/v ，/w 顾文启/nr 被/pbei 市/n [一/d 中/f]/mq 院判/nnt 处死刑/nz 。/w 
[55/m 岁/qt]/mq 的/ude1 男子/n 顾文启/nr ，/w 是/vshi 吉林省/ns 人/n ，/w 据/p [检察/b 机关/n]/nz 指控/v ，/w 顾文启/nr 于/p 2011年9月/t 间/f 与/cc 赵某/nz (/w 女/b ，/w 殁/n 年/qt [39/m 岁/qt]/mq )/w 相识/vi ，/w 后/f 与/cc 赵/nz 保持/v 暧昧关系/n 。/w 2012年9月/t 间/f 赵/nz 与/cc 顾文启/nr 关系/n 逐渐/d 疏远/v ，/w 顾文启/nr 因此/c 对/p 赵/nz 不满/an 。/w 
2013年2月1日/t 晚/tg ，/w 顾文启/nr 为/p 泄愤/vn 将/d 赵某/nz 使用/v 的/ude1 三轮车/n 推/v 至/p 海淀区/ns 永定河/ns 引水渠/n 北岸/s 西/f 翠/ag 路/n 东侧/f 附近/f 时/ng ，/w 被/pbei 赵/nz 发现/v 。/w 顾文启/nr 遂/d 持/v 携带/v 的/ude1 菜刀/n 猛砍/nz 赵某/nz 的/ude1 头/n 面部/n 、/w 双/q 上肢/n 等/udeng 处/n ，/w 造成/v 赵/nz 共/d [22/m 处/n]/mq 创口/n ，/w 急性/b 大出血/vi 死亡/vi ；/w 后/f 顾文启/nr 又/d 用/p 锤子/n 将/d 前来/vi 阻拦/v 的/ude1 赵某/nz 姐姐/n 右手/n 砸伤/nz ，/w 经/p 鉴定/vn 为/p 轻伤/n 。/w 顾文启/nr 于/p 2013年2月2日/t 被/pbei 查获/v 归案/vi 。/w 
法院/nis 认为/v ，/w 顾文启/nr 持刀/nz 连续/a 、/w 多次/mq 砍/v 击/vg 被害人/n 赵某/nz 头/n 面部/n 等/udeng 部位/n ，/w 故意/d 非法/b 剥夺/v 他人/rr 生命/n ，/w 构成/v [故意/d 杀人罪/n]/nz ；/w 杀人/vi 后/f ，/w 顾文启/nr 又/d 用/p 锤子/n 将/d 前来/vi 阻拦/v 的/ude1 赵某/nz 姐姐/n 右手/n 砸/v 致/v 轻伤/n ，/w 构成/v [故意/d 伤害罪/n]/nz 。/w [数罪/nz 并/cc 罚/v]/nz 判处/v 顾文启/nr 死刑/n 。/w (/w 记者/nnt 孙思娅/nr )/w 
