人民网/nz 福州/ns 1月2日/t 电/n 据/p [连城县/ns 政府/nis]/nto 网站/n 报道/v ，/w 12月31日/t ，/w 县委/nis 副书记/nnt 、/w 代/q 县长/nnt 蓝凯英/nr 深入/ad 县/n [金融/n 部门/n]/nz ，/w 调研/v 金融/n 工作/vn 情况/n 。/w 县委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副县长/nnt]/nnt 丘国辉/nr ，/w 副县长/nnt 蓝富雁/nr ，/w 以及/cc [县政府/n 办/v]/nt 、/w 金融办/nis 、/w 人/n 行/ng 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 调研/vn 。/w 
蓝凯英/nr 先后/d 深入/ad 连/ulian 城/n [杭兴村/ns 镇/n 银行/nis]/nt 、/w 中/f 行/ng 、/w 人/n 行/ng 等/udeng [银行业/n 金融/n 机构/n]/nz ，/w 向/p [坚守/v 岗位/n]/nz 的/ude1 金融/n [工作/vn 人员/n]/nnt 致/v 以/p 新年/t 问候/vn ，/w 并/cc 详细/a 了解/v 各/rz [金融/n 部门/n]/nz 工作/vn 情况/n 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 蓝凯英/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 连城县/ns 金融/n 工作/vn 所/usuo 取得/v 的/ude1 成效/n ，/w 期望/vn 各/rz [金融/n 部门/n]/nz 继续/v 支持/vn 连/ulian 城/n 金融/n 改革创新/v 工作/vn ，/w 为/p 连/ulian 城/n 生态/n 金融/n 建设/vn 出力/vi 。/w 同时/c ，/w 要/v 解放思想/vl ，/w 促进/v [金融/n 体制/n 改革/vn]/nz 与/cc 连/ulian 城/n 经济发展/v 、/w 改革创新/v 同步/vn ，/w 依法/d 科学/n 落实/v 各项/r 金融/n 惠民/ns 、/w 惠/vg 业/ng 政策/n ，/w 创造/v 健康/a 、/w 生态/n 、/w 先进/a 的/ude1 [金融/n 环境/n]/nz ，/w 全力/d 推动/v 连/ulian 城/n [科学/n 发展/vn]/nz 、/w 跨越/v 发展/vn ，/w 建设/vn 更/d 美/b 、/w 更好/d 的/ude1 海/n 西/f 新/a 连/ulian 城/n 。/w 
