据/p 新华社/nt 电/n 2014年1月1日/t 为/p 南京市/ns 党政机关/n 大院/n 首/q 个/q “/w 公众/n 开放/v 日/b ”/w ，/w 当天/t 共有/v [8/m 批/q]/mq 近/a [400/m 名/q]/mq 参观者/n 前来/vi 体验/v ，/w 市委/nis 书记/nnt 、/w 市长/nnt 、/w 宣传部长/nnt 等/udeng [机关/n 干部/nnt]/nnt 作为/p 服务/v 志愿者/nnt ，/w 在/p “/w 家门口/n ”/w 迎客/nz 、/w 讲解/v ，/w 并/cc 送/v 上/f [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 
书记/nnt 市长/nnt “/w 客串/v ”/w 讲解员/nnt 
上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 记者/nnt 随着/p [第/m 一批/mq]/mq 参观/v 市民/n ，/w 在/p 客串/v “/w 导游/nnt ”/w [南京/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 徐宁/nr 的/ude1 引导/vn 下/f ，/w 先后/d 参观/v 了/ule 大院/n 内/f 的/ude1 议政/vn 堂/ng 、/w 武德楼/nr (/w 武庙/n 正殿/n )/w 、/w 宁远楼/nz  待贤/nz 馆/ng (/w [市委/nis 办公厅/nis]/nz )/w 、/w 衡鉴/nr 楼/n (/w 市/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz )/w 、/w 公明堂/nr (/w 市/n [人大常委会/nis 办公厅/nis]/nt )/w 以及/cc 明/ag 志/n 楼/n (/w 大礼堂/n )/w 。/w 其间/f ，/w [江苏/ns 省委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [南京/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 杨卫泽/nr 以及/cc [南京市/ns 政府/nis]/nto 代市长/nnt 缪瑞林/nr 分别/d 在/p [市委/nis 办公厅/nis]/nz 、/w 市/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz 门口/s 迎接/v 市民/n ，/w 并/cc 临时/b 做起/v 了/ule 讲解员/nnt 。/w 
杨卫泽/nr 说/v ，/w “/w 今天/t 是/vshi 第一次/mq 公开/ad 日/b ，/w 也/d 是/vshi 我们/rr 向/p 公众/n 开放/v 迈出/v 的/ude1 第一步/mq ”/w ，/w 希望/v 更多/ad 人/n 来/vf 这里/rzs 了解/v 南京/ns ，/w 了解/v 政府/nis 工作/vn ，/w 诚挚/a 欢迎/v 大家/rr 进来/vf 。/w 
