新的/a 一年/mq 开始/v 了/ule ，/w 当/p 大家/rr 纷纷/d 为/p 新年/t 作/v 打算/vn 时/ng ，/w 武进区/ns 郑陆镇/ns 的/ude1 吴大妈/nr 却/d 不/d 知道/v ，/w 自己/rr 和/cc 孙女/n 岩岩/nz （/w 化名/v ）/w 该/rz 如何/ryv 支撑/v 下去/vf 。/w 
求助/v ：/w 无力/vi 养/v 孙女/n ，/w 请/v 好心人/n 领养/v 
吴大妈/nr 家住/v 郑陆/nr [中心/nis 小学/nis]/nts 附近/f ，/w 原本/d 是/vshi 个/q [六/m 口/n]/mq 之/uzhi 家/q 。/w 7年前/t ，/w 她/rr 的/ude1 儿子/n 儿媳/n 离婚/vi 了/ule ，/w 按照/p [离婚/vi 协议/n]/nz ，/w 小/a 孙女/n 跟着/v 妈妈/n 过/uguo ，/w 大/a 孙女/n 岩岩/nz 则/d 归/v 父亲/n 小波/n 抚养/v 。/w 
前年/t ，/w 吴大妈/nr 的/ude1 老伴/n 病逝/vi ，/w 留下/v 了/ule [6/m 万元/q]/mq 债/n ，/w 都/d 是/vshi 看病/vi 跟/p 亲戚/n 借/v 的/ude1 。/w 
吴大妈/nr 身体/n 也/d 不好/a ，/w 经常/d 要/v 去/vf 医院/nis 看病/vi 。/w 可/v 她/rr 没有/v 经济/n 来源/n ，/w 每月/r 只能/v 靠/v [140/m 元/q]/mq 的/ude1 养老金/n 生活/vn 。/w 
按照/p 常理/n ，/w 此时/r 儿子/n 小波/n 应该/v 来/vf 挑起/v 这个/rz 家/q 的/ude1 重担/n 了/ule 。/w 但/c 据/p 吴大妈/nr 称/v ，/w 小波/n “/w 什么/ry 都/d 不管/c 不问/v ，/w 债/n 也/d 不/d 愿意/v 还/d 。/w ”/w 而且/c 最/d 令/v 她/rr 伤心/a 的/ude1 是/vshi ，/w “/w 他/rr 连/ulian 自己/rr [亲生/b 女儿/n]/nz 都/d 不/d 照顾/v 。/w ”/w 
无力/vi 继续/v 独自/d 抚养/v 孙女/n 的/ude1 吴大妈/nr ，/w 便/d 向/p [现代/ntc 快报/n]/nz 热线/n 86803110/m 求助/v ，/w 希望/v 好心人/n 能/v 领养/vn 岩岩/nz ，/w 或者/c 每月/r 借/v 给/p 岩岩/nz [500/m 元/q]/mq 生活费/n ，/w 等/udeng 今后/t 岩岩/nz 工作/vn 了/ule 再/d 还/d 。/w 
