冬季/t 是/vshi 茶叶/n 修剪/vn 的/ude1 好时机/nz ，/w 近日/t ，/w 记者/nnt 见到/v 王新宝/nr 时/ng ，/w 他/rr 带着/vn 刚刚/d 购置/v 的/ude1 茶叶/n 修剪/v 机/ng ，/w 正在/d 茶园/n 里/f 为/p 村民/n 们/k 示范/vn 。/w 村民/n 兰/ng 盛/v 水/n 说/v ：/w “/w 以前/f 我/rr 自己/rr 开始/v 种/q 茶叶/n 的/ude1 时候/n ，/w 技术/n 什么/ry 的/ude1 都/d 是/vshi 一知半解/vl ，/w 种/q 不/d 出/vf 好/a 茶/n ，/w 多亏/v 了/ule 王/n 书记/nnt 手把手/vl 教/v 我/rr 。/w ”/w 
从/p 1998年/t 开始/v ，/w 新礤村/ns 农民/nnt 开始/v 零星/a 种植/v 茶叶/n ，/w 但/c 当时/t 管理/vn 落后/a ，/w 加工/vn 粗糙/a ，/w 产值/n 低下/a 。/w 
王新宝/nr 也/d 是/vshi 从/p 1998年/t 开始/v 种茶/nz ，/w 此/rzs 后/f ，/w 他/rr 把/pba 茶叶/n 推销/v 到/v 珠三角/nz ，/w 慢慢/d 打开/v 了/ule [销售/vn 市场/n]/nz 。/w 为/p 发展/vn 
茶产业/nz ，/w 王新宝/nr 动员/v 全村/n 农民/nnt 扩大/v 茶园/n 面积/n ，/w 引进/v 先进/a 加工/v 设备/n 和/cc 技术/n ，/w 生产/vn 出/vf 高品质/nz 、/w 多样化/vi 精品/n 茶叶/n ，/w 茶产业/nz 逐步/d 成为/v 新礤村/ns [支柱/n 产业/n]/nz 。/w 村里/n 茶园/n 如今/t 已/d 将近/d [2000/m 亩/q]/mq ；/w 全村/n 800多人/m ，/w 从事/vi 茶产业/nz 的/ude1 占/v 了/ule 80%/m 。/w 2012年/t ，/w 村民/n 人均/a 纯收入/n [8000/m 多元/b]/mq ，/w 今年/t 预计/v 可达/nz [1/m ./w 2/m 万元/q]/mq 。/w 
村民/n 得到/v 了/ule 实惠/an ，/w 尝/v 到/v 了/ule 甜头/n ，/w 2006年/t 王新宝/nr 满票/nz 当选/v 为/p [新礤村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 。/w 
2007年初/t ，/w 王新宝/nr 等/udeng 村/n 两委/n 干部/nnt 牵头/vi 成立/vi 了/ule [武平县/ns 梁/n 野/b 绿茶叶/nz 专业/n 合作社/nis]/nt ，/w 吸纳/v 茶农/nnd [155/m 人/n]/mq ，/w 筹集/v 股金/n 近/a [800/m 万元/q]/mq 。/w 之后/f ，/w 该/rz 合/v 
作/v 社/n 成为/v 全国/n [供销/n 合作/vn 总社/nis]/nt “/w 千/m 社/n 千品/nz ”/w 的/ude1 示范/vn 社/n 和/cc [龙岩市/ns 市级/b 典型/n 示范/vn 专业/n 合作社/nis]/nt ，/w 带动/v 了/ule 全镇/n [15/m 个/q]/mq 建制村/nz 500余户/m 茶农/nnd 的/ude1 种茶/nz 热情/an ，/w [武平/nr 茶业/nis]/nt 逐渐/d 走上/v 产业化/vn 、/w 规模化/vn 之/uzhi 路/n 。/w 
村民/n 兰义亨/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 我/rr 参加/v 合作社/nis 以后/f ，/w 茶叶/n 统一/vn 加工/vn 、/w 统一/vn 销售/vn ，/w 价位/n 升/v 了/ule ，/w 质量/n 好/a 了/ule ，/w 销售/vn 也好/y 了/ule ！/w ”/w 村民/n 兰永良/nr 则/d 在/p 一旁/f 插话/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 收入/n 以前/f [1000/m 元/q]/mq 不到/v ，/w 现在/t 每个/r 月/n [三/m 五千/m 元/q]/mq 。/w ”/w 
正/d 说话/vi 间/f ，/w 邻村/n 新田村/ns 的/ude1 一位/mq 农妇/n 骑着/v 摩托车/n 来到/v [新礤村/ns 新/a 宝/n 茶/n 厂/n]/nt ，/w 只见/v 她/rr 利索/a 地/ude2 把/pba 摩托车/n 后座/n 上/f 鼓鼓囊囊/z 的/ude1 编织袋/n 卸下/v ，/w 过秤/vi ，/w 随后/d 打开/v 编织袋/n ，/w 倒/vi 出/vf 刚刚/d 采收/v 回来/v 的/ude1 茶青/nz 。/w 
新礤村/ns 现有/v 大小/n 茶/n 厂/n [16/m 家/q]/mq ，/w 不少/m 邻近/v 村/n 的/ude1 茶农/nnd 都/d 把/pba 平时/t 采收/v 的/ude1 茶青/nz 卖/v 到/v 新礤村/ns 的/ude1 茶/n 厂/n 。/w “/w 我们/rr 收购/v 茶青/nz 是/vshi 按质论价/vl 的/ude1 ，/w 最/d 贵/a 的/ude1 茶青/nz 是/vshi 96/m 
元/q //w 公斤/q ，/w 最/d 差/a 的/ude1 只有/c [1/m ./w 2/m 元/q]/mq —/w [1/m ./w 4/m 元/q]/mq //w 公斤/q ，/w 好/a 的/ude1 茶青/nz 主要/b 生产/v 碧螺春/nf 等/udeng 优质/b 茶/n 。/w ”/w 王新宝/nr 说/v 。/w 
伫立/v 在/p 新礤村/ns 头/n ，/w 放眼/v 望去/v ，/w 满目/n 青翠/a 。/w 说/v 到/v 以后/f 的/ude1 打算/vn ，/w 王新宝/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 以前/f 主要/b 施/v 氮肥/n 、/w 复/dg 
合肥/ns ，/w 现在/t 要/v 让/v 茶农/nnd 施/v 有机肥/n 。/w 我们/rr 出台/vi 了/ule 一个/mq 按/p 收购/v 金额/n 为/p 标准/n 奖励/v 有机肥/n 的/ude1 措施/n ，/w 金额/n 越大/d ，/w 奖励/v 有机肥/n 越多/ad ，/w 目的/n 就是/v 鼓励/vn 茶农/nnd 改变/v 施肥/vn 方式/n ，/w 提高/v [茶叶/n 品质/n]/nz 和/cc 产量/n 。/w ”/w 
■/w 记者/nnt 感言/n 
多/a 帮/v 农民/nnt 找/v 路子/n 
有人/r 说/v ，/w 村干部/nnt 是/vshi “/w 芝麻官/n 、/w 绿豆/n 权/n 、/w 西瓜/n 责/ng ”/w ；/w 也/d 有人/r 说/v ，/w 村干部/nnt 的/ude1 工作/vn “/w 大事/n 三六九/m ，/w 小事/n 天天/d 有/vyou ；/w 上/f 管/v 天文/n ，/w 下/f 管/v 地理/n ，/w 左/f 管/v 生儿育女/vl ，/w 右/f 管/v 油盐酱醋/n ”/w 。/w 新时代/nz 的/ude1 新农村/nz ，/w 村干部/nnt 更是/d 要/v 会/v “/w [十八般/nz 武艺/n]/nz ”/w ，/w 得/ude3 帮/v 农民/nnt 转弯子/vi 、/w 洗/v 脑子/n 、/w 出点子/vi 、/w 找/v 路子/n 。/w 王新宝/nr 就是/v 这样/rzv 一位/mq 农村/n [基层/n 干部/nnt]/nnt 。/w [10/m 多年来/d]/mq ，/w 在/p 他/rr 的/ude1 引领/v 下/f ，/w 新礤村/ns 人/n 由/p 穷变/nz 富/vg 。/w 
当/p 村支书/nnt 虽然/c 让/v 王新宝/nr 分散/a 了/ule 精力/n ，/w 没法/v 全/a 心/n 关注/v 自己/rr 的/ude1 企业/n ，/w 但是/c 却/d 有/vyou 更多/ad 的/ude1 村民/n 赚/v 到/v 了/ule 钱/n ，/w 搬进/v 了/ule 新居/n ，/w 新礤村/ns 更是/d 远近闻名/n 。/w 不/d 只想/v 着/uzhe 个人/n 发家致富/v ，/w 更/d 想/v 着/uzhe 带领/v 村民/n [共同/d 富裕/a]/nz ，/w 这样/rzv 的/ude1 “/w 村官/nnd ”/w ，/w 值得/v 广大/b 领导干部/nnt 学习/v 。/w （/w 记者/nnt 黄如飞/nr 通讯员/nnt 钟茂富/nr ）/w 
