[59/m 岁/qt]/mq 的/ude1 叶/ng [两/q 喜/v]/mq ，/w 在/p 平和县/ns 芦溪镇/ns 生态/n [万/d 亩/q]/mq 林/ng 连益村/ns 片/q 当/p 了/ule [20/m 余年/q]/mq 的/ude1 护林员/nnd ，/w 去年/t 他/rr 因/p 举报/v [盗伐/v 林木/n]/nz ，/w 遭/v 恶意/n 报复/vn ，/w 被/pbei 故意/d 殴打/v 致/v 轻伤/n 。/w 而/cc 打/v 人/n 者/k 之一/rz 陈建忠/nr 是/vshi [连益村/ns 监督/vn 委员会/nis]/nt 主任/nnt ，/w 同时/c 是/vshi 平和县/ns 人大代表/nnt 。/w 近日/t ，/w 叶/ng [两/q 喜/v]/mq 的/ude1 儿子/n 拨打/v 导报/n 漳州/ns [新闻/n 热线/n]/nz 0596-2056315/m 反映/v 此事/r 。/w 
叶/ng [两/q 喜/v]/mq 和/cc 陈建忠/nr 都/d 是/vshi 芦溪/ns 生态/n [万/d 亩/q]/mq 林/ng 连益村/ns 片/q 的/ude1 护林员/nnd ，/w 2012年12月/t ，/w 叶/ng [两/q 喜/v]/mq 向/p [林业/n 公安/n]/nz 举报/vn ，/w 称/v 陈建忠/nr [盗伐/v 林木/n]/nz 。/w 2013年10月21日/t ，/w 陈建忠/nr 及其/cc 亲戚/n 总共/d [7/m 人/n]/mq 对/p 叶/ng [两/q 喜/v]/mq 拳脚/n 相/d 向/p ，/w 叶/ng [两/q 喜/v]/mq 肋骨骨折/nhd 并/cc 肺挫伤/nhd ，/w 全身/n 多/a 处/n [软组织/n 挫伤/v]/nz 。/w 经/p 鉴定/vn 为/p 轻伤/n 。/w 
对此/d ，/w 陈建忠/nr 表示/v ，/w 岳父/n 温/ng 三/m 加/v 因为/c 要/v 拉/v 自来水/n 管道/n ，/w 钩机/nz 不慎/d 将/d 林木/n 压倒/v ，/w 就/d 把/pba 林木/n 锯掉/nz ，/w 遭/v 叶/ng 举报/vn ，/w 双方/n 有/vyou 冲突/vn ，/w “/w 打/v 人/n 那天/r ，/w 我/rr 是/vshi 后来/t 才/d 去/vf 的/ude1 ，/w 况且/c 我/rr 岳父/n 也/d 受伤/vi 了/ule ，/w 我/rr 到/v 了/ule 没/d 多久/ryt ，/w 派出所/nis 也/d 来/vf 了/ule ，/w 我/rr 没/d 动手/vi ”/w 。/w 
导报/n 记者/nnt 从/p [平和县/ns 森林/n 公安/n 分局/nis]/nt 经办人员/nnd 叶/ng 警官/nnt 处/n 了解到/v ，/w 经/p 现场/s 查看/v ，/w 温/ng 三/m 加/v 私自/d 开/v 了/ule 一条路/nz ，/w 初步/d 鉴定/vn 毁掉/v [六/m 亩/q]/mq 多/a 的/ude1 林木/n ，/w 目前/t 已/d [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
至于/p 打/v 人/n ，/w [平和县/ns 芦溪镇/ns 派出所/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 经/p 调查取证/v ，/w 陈建忠/nr 确实/ad 有/vyou 动手/vi 打/v 人/n ，/w 鉴于/p 陈建忠/nr 是/vshi 平和县/ns 人大代表/nnt ，/w 已/d 将/d 相关/vn 材料/n 呈/v 给/p [平和县/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt ，/w 待/vi 许可/vn 后/f ，/w 将/d 采取/v [强制/vd 措施/n]/nz 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 张惠玲/nr 卢婷雯/nr 张伟华/nr ）/w 
