1日零时/t 许/v ，/w [厦门/ns 高崎/nr 国际/n 机场/nis]/nt 停机坪/n 。/w 
“/w 欢迎/v 你们/rr 平安/a 归来/vi ，/w [新年/t 快乐/a]/nz ！/w ”/w [厦门/ns 航空/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt 、/w 总经理/nnt 车尚轮/nr 与/cc 刚刚/d 安全/an 降落/vi 的/ude1 MF8170/x 航班/n [机组/n 人员/n]/nz 一一/m 握手/vi ，/w 并/cc 送/v 上/f 鲜花/n 。/w 
这/rzv 趟/qv 由/p 北京/ns 飞抵/v 厦门/ns 的/ude1 MF8170/x 航班/n ，/w 是/vshi 2013年/t [厦门/ns 航空/n]/nz 最后/f 一趟/mq 飞抵/v 厦门/ns 的/ude1 航班/n 。/w 
“/w 热烈/a 庆祝/v [厦门/ns 航空公司/nis]/ntc 实现/v 2013/m 安全/an 年/qt ！/w ”/w [机组/n 人员/n]/nz 打出/v 横幅/n ，/w 并/cc 与/cc [厦门/ns 航空公司/nis]/ntc 领导班子/n 成员/nnt [合影/vi 留念/vi]/nz 。/w 
每年/r 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 公司/nis 领导班子/n [全体/n 成员/nnt]/nz 接机/vi ，/w 欢迎/v 最/d 晚/tg 一趟/mq 航班/n 平安/a 回家/vi ，/w 是/vshi [厦门/ns 航空公司/nis]/ntc 的/ude1 一个/mq 传统/n 。/w 
随着/p 2013年/t 圆满/a 结束/v ，/w [厦门/ns 航空公司/nis]/ntc 实现/v [第/m 29/m 个/q]/mq 安全/an 年/qt 。/w 全年/n 实现/v 安全/an 飞行/vn [33/m ./w 87/m 万/d 小时/n]/mq ，/w 累计/vd 实现/v 连续/a 安全/an 飞行/vn [263/m 万/d 小时/n]/mq 。/w 
成立/vi 于/p 1984年/t 的/ude1 [厦门/ns 航空/n]/nz ，/w 是/vshi 中国/ns 民航业/nz 改革/vn 的/ude1 先行者/n ，/w 是/vshi 国内/s 首家/n 按/p [现代/ntc 企业/n 制度/n]/nz 运营/vn 的/ude1 航空公司/nis 。/w 靠/v 租/v 飞机/n 艰难/a 起步/vi 的/ude1 [厦门/ns 航空/n]/nz ，/w 2013年/t 机队/n 飞机/n 突破/v [100/m 架/qv]/mq ，/w 跻身/v 中/f 型/k 航空公司/nis 之/uzhi 列/v 。/w 
2013年/t ，/w [厦门/ns 航空/n]/nz 全年/n 运输/v 旅客/n 突破/v [1800/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [主营/n 业务/n 收入/n]/nz [161/m 亿元/q]/mq ，/w 创造/v 了/ule 中国/ns 唯一/b 、/w 世界/n 少有/a 的/ude1 连续/a 27年/t 盈利/vn 记录/v 。/w 
2014年/t [厦门/ns 航空/n]/nz 将/d 迎来/v 而立之年/n 。/w 车尚轮/nr 表示/v ，/w 新的/a 一年/mq 公司/nis 将/d 接收/v [两/q 架/qv]/mq 波音/b 787/m 飞机/n ，/w 新/a 开/v 马尼拉/nsf 、/w 东京/nsf 等/udeng 福建/ns 始发/v [国际/n 航线/n]/nz 。/w 
再/d 过/uguo 几个/mq 小时/n ，/w [厦门/ns 航空/n]/nz 新年/t 的/ude1 [第/m 一趟/mq]/mq 始发/v 航班/n 又/d 将/d 出发/vi 。/w 按惯例/nz ，/w 车尚轮/nr 还要/d 欢送/v [第/m 一趟/mq]/mq 始发/v 航班/n 顺利/ad 起航/vi 。/w （/w 记者/nnt 项/q 开来/v ）/w 
