1月1日/t ，/w 漳州市/ns 华安县/ns 仙都镇/ns ，/w 尤权/nr 与/cc 先锋村/ns 历任/v 村支书/nnt 交谈/vi 。/w [福建/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 张永定/nr 摄/vg 
新年/t 第一天/mq ，/w 省委/nis 书记/nnt 尤权/nr 深入/ad 漳州市/ns 华安县/ns 的/ude1 企业/n 、/w 农村/n ，/w 就/d 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n 进行/vn 调研/vn ，/w 并/cc 向/p [基层/n 干部/nnt]/nnt 群众/n 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 
正兴/nz 铝/n 车轮/n 项目/n 是/vshi [世界/n 第一/m]/nz 条/q 全/a 自动化/vn 铝合金/n 锻造/v 卡车/n 轮圈/nz 生产线/n ，/w [市场/n 前景/n]/nz 看好/v 。/w 走进/v 企业/n 车间/n ，/w 一派/b 热气腾腾/vl 的/ude1 景象/n 。/w “/w 新年/t 好/a ！/w ”/w 尤权/nr 热情/an 地/ude2 向/p [企业/n 负责人/nnt]/nz 赖建辉/nr 问好/vi ，/w “/w 工厂/nis 生产/v 情况/n 如何/ryv 、/w 下/f 一步/mq 怎么/ryv 打算/v ？/w ”/w 尤权/nr 一边/d 走/v 、/w 一边/d 问/v 。/w 看到/v 新年/t 第一天/mq 省委/nis 书记/nnt 就/d 到/v 工厂/nis 考察/v ，/w 赖建辉/nr 很/d 激动/a ，/w 他/rr 说/v ，/w 项目/n 能/v 迅速/ad 建成投产/v ，/w 得益/vi 于/p [各级/r 政府/nis]/nz 的/ude1 大力支持/v 。/w 我们/rr 将/d 进一步/d [扩大/v 生产/vn]/nz 、/w 壮大/v 实力/n ，/w 努力/ad 打造/v 铝/n 车轮/n [民族/n 品牌/n]/nz 。/w 在/p 目前/t 亚洲/ns 最大/gm 的/ude1 草酸/n 生产/v 基地/nis —/w —/w [龙翔/nr 实业/nis 有限公司/nis]/nt ，/w 尤权/nr 详细/a 了解/v 公司/nis 的/ude1 [技术/n 研发/v]/nz 、/w [生产/vn 流程/n]/nz 和/cc [市场/n 前景/n]/nz 。/w “/w 今年/t 的/ude1 市场/n 形势/n 你们/rr 怎样/ryv 看/v ？/w ”/w 尤权/nr 问/v 。/w “/w 我们/rr 有/vyou 信心/n ！/w ”/w 公司/nis 负责人/nnt 说/v ，/w 作为/p [行业/n 标准/n]/nz 制定/v 者/k ，/w 拥有/v 国际/n 领先/vi 的/ude1 [生产/vn 技术/n]/nz ，/w 赢得/v 市场/n 没有/v 问题/n 。/w “/w 希望/v 你们/rr 继续/v 研发/v 出/vf 新的/a 技术/n 。/w ”/w 尤权/nr 祝/v 公司/nis 新/a 一年/mq 发展/vn 得/ude3 更好/d 。/w 
仙都镇/ns 先锋村/ns 早/a 在/p 上世纪/nz 50年代/t ，/w 就/d 因/p 创造/v 了/ule “/w 四/m 对比/vn 、/w 五/m 算账/vi ”/w [群众/n 工作/vn]/nz 法/n 而/cc [闻名/v 全国/n]/nz 。/w [60/m 多年来/d]/mq ，/w 村/n 党支部/nis 坚持/v 传承/vn 、/w 深化/v 这/rzv 一/m 工作/vn 方法/n ，/w 带领/v 群众/n 走上/v 了/ule 村/n 强/a 民富/nz 的/ude1 道路/n 。/w 在/p 村/n 史馆/nz ，/w 尤权/nr 与/cc 上世纪/nz 60年代/t 以来/f 的/ude1 [5/m 任/v]/mq 村支书/nnt 亲切/a 交谈/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 正是/v 因为/c 你们/rr 把/pba 群众/n 放在心上/nz ，/w [一/d 任/v]/mq 接着/c [一/d 任/v]/mq 干/v ，/w 先锋村/ns 才/d 有/vyou 今天/t 的/ude1 面貌/n 。/w [希望村/ns 党支部/nis]/nt 继续/v 发扬/vn [优良/z 传统/n]/nz ，/w 努力/ad 建设/vn 又/d 富/vg 又/d 美/b 的/ude1 新农村/nz 。/w 在/p [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 二宜楼/nz ，/w 假日/n 期间/f 游客/n 络绎不绝/vl 。/w 尤权/nr 看到/v 土楼/nz [旅游/vn 开发/vn]/nz 让/v 居民/n 们/k 生活/vn [越来越/d 好/a]/nz ，/w [十分/d 高兴/a]/nz 。/w 他/rr 祝愿/v 新的/a 一年/mq 大家/rr 生活/vn 更/d 美好/a 。/w 
省/n 领导/n 叶双瑜/nr 、/w 李红/nr 随同/v 调研/vn 。/w 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 等/udeng 市/n 领导/n 陪同/v 调研/vn 。/w （/w [福建/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 兰锋/nr [本报/rz 记者/nnt]/nz 张俊毅/nr 陈岩/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
