人民网/nz 福州/ns 1月2日/t （/w 陈洪亮/nr ）/w 1月2日/t ，/w 鼓楼区/ns [劳动/vn 争议/vn]/nz 基层/n 调解/v 中心/nis 正式/ad 挂牌/vi 成立/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 去年/t 5月/t [福州市/ns 劳动/vn 争议/vn 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 建立/v 调解/vn 组织/n 后/f ，/w 福州市/ns 成立/vi 的/ude1 首家/n 县/n （/w 区/n ）/w 级/q [劳动/vn 争议/vn]/nz 基层/n 调解/v 中心/nis ，/w 也/d 是/vshi [鼓楼区/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 2014年/t 惠民/ns 便民/vn 的/ude1 [第一/m 项/q]/mq 新举措/nz 。/w 
该/rz 中心/nis 是/vshi 由/p 鼓楼区/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 与/cc 福建/ns 成就/n [人力/n 资源/n]/nz 服务/v 有限公司/nis 合作/vn 成立/vi 的/ude1 。/w 作为/p [劳动/vn 争议/vn 仲裁/vn 委员会/nis]/nt 调解/v 机构/n 职能/n 的/ude1 延伸/vn ，/w 调解/v 中心/nis 将/d 承担/v 提供/v 预防/vn [劳资/n 纠纷/n]/nz 、/w 及时/ad 化解/v 矛盾/an 、/w 促进/v 社会/n 和谐/a 等/udeng 责任/n 。/w 市民/n 碰到/v [劳动/vn 纠纷/n]/nz 或/c 政策/n 咨询/vn ，/w 除了/p 拨打/v 调解/vn 中心/nis 服务/v 热线/n （/w 0591-83737321/m ）/w 咨询/vn 和/cc 求助/v 外/f ，/w 还/d 可以/v 登录/vn 鼓楼区/ns [劳动/vn 争议/vn 调解/vn]/nz 网/n 在线/vn 咨询/vn 或/c 直接/ad 到/v 现场/s 登记/vn 受理/v 。/w 
该/rz 中心/nis 具有/v 以下/f 职能/n ：/w 对/p [劳动/vn 争议/vn]/nz 当事人/n 提供/v 法律/n 方面/n 的/ude1 咨询/vn ；/w 宣传/vn 劳动/vn [法律/n 法规/n]/nz 和/cc 政策/n ；/w 对/p 劳动者/n 和/cc 企业/n 发生/v 的/ude1 [劳动/vn 争议/vn]/nz 依法/d 进行/vn 调解/vn ；/w 协助/v 企业/n 建立/v [劳动/vn 争议/vn]/nz 预防/v 机制/n ，/w 指导/v 企业/n 依法/d 用工/vn ；/w 监督/vn 已/d 生效/vi [调解/vn 协议/n]/nz 的/ude1 履行/vn 。/w 
据/p 鼓楼区/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt 郑宇飞/nr 介绍/v ，/w 调解/v 中心/nis 今后/t 将/d 向/p 全区/n [十/m 个/q]/mq 街镇/nz 拓展/v 延伸/vn ，/w 在/p 各/rz 街镇/nz 逐步/d 成立/vi 基层/n 调解/v 工作站/nis ，/w 做好/v 辖区/n 范围内/nz 的/ude1 [劳动/vn 争议/vn 调解/vn]/nz 工作/vn 。/w 
2013年3月/t ，/w 该区/r 人/n 保/v 局/n 成立/vi 全市/n 首家/n [劳动/vn 保障/vn]/nz [法律/n 援助/vn]/nz 工作站/nis ，/w 为/p 鼓楼区/ns 因/p [经济/n 困难/an]/nz 或者/c 突发/vn 事故/n 无力/vi 支付/v [法律/n 服务/vn]/nz 费用/n 的/ude1 公民/n 提供/v [法律/n 援助/vn]/nz ，/w 截至/v 目前/t ，/w 共/d 受理/v [劳动/vn 保障/vn]/nz 政策/n 咨询/vn 700余人次/m ，/w 受理/v 案件/n [32/m 起/vf]/mq ，/w 为/p 无力/vi 支付/v [法律/n 服务/vn]/nz 费用/n 的/ude1 劳动者/n 减免/v [诉讼/vn 代理/vn]/nz 费/n [14/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 为此/bl ，/w [鼓楼区/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 还/d 将/d 成立/vi [第二/m 家/q]/mq [法律/n 援助/vn]/nz 工作站/nis ，/w 并/cc 向/p 各/rz 街镇/nz 延伸/v ，/w 对/p 符合/v [法律/n 援助/vn]/nz 条件/n 、/w 因/p 生活/vn 困难/an 或/c 突发/vn 事故/n 无力/vi 支付/v [法律/n 服务/vn]/nz 费用/n 的/ude1 公民/n ，/w 提供/v 法律/n 上/f 的/ude1 帮助/vn 。/w 
