昨天/t 是/vshi [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 开通/v 后/f 的/ude1 第一个/mq 假期/t 。/w 记者/nnt 从/p [厦门/ns 火车站/n]/nz 了解到/v ，/w 昨日/t 厦门/ns [三/m 站/vi]/mq 出发/vi 旅客/n [4/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz [厦门/ns 北站/nis]/nt 出发/vi [1/m ./w 8/m 万/d 人/n]/mq ，/w [厦/b 深/a 铁路/n]/nz 出发/vi 的/ude1 旅客/n 总数/n 达到/v 了/ule [7700/m 人/n]/mq 。/w 
昨日/t ，/w 满怀/v 对/p 新年/t 的/ude1 憧憬/vn ，/w 有人/r 踏上/v 回家/vn 的/ude1 路/n ，/w 有人/r [坚守/v 岗位/n]/nz 。/w 
乘客/n ：/w 希望/v 家人/n [平安/a 健康/a]/nz 
6：40/m ，/w 天/qt 刚亮/nz 。/w 火车站/n 第二/m 候车室/n ，/w [7/m 岁/qt]/mq 的/ude1 林梦涵/nr 和/cc [爸爸/n 妈妈/n]/nz 一起/s ，/w 等待/v 着/uzhe 厦门/ns 开/v 出/vf 的/ude1 [第/m 一趟/mq]/mq 列车/n —/w —/w —/w 厦门/ns 至/p 龙岩/ns D6472/x 次/qv 。/w “/w 我们/rr 是/vshi 从/p 龙岩/ns 来/vf 厦门/ns 玩/v 的/ude1 ，/w 今天/t 回家/vi 。/w ”/w 小/a 梦涵/nz 的/ude1 妈妈/n 告诉/v 记者/nnt 。/w 
在/p 一旁/f 的/ude1 检票/v 闸口/n 前/f ，/w 尽管/c 还/d 没/d 开始/v 验票/v ，/w 吴鹏/nr 和/cc 妻子/n 已经/d 拿着/vf 车票/n ，/w 提/v 着/uzhe 东西/n ，/w 早早/d 排/v 在/p 了/ule 队伍/n 的/ude1 最/d 前面/f 。/w “/w 妻子/n 是/vshi 龙岩/ns 人/n ，/w 今天/t 趁着/p 放假/vi ，/w 我们/rr [一起/s 回家/vi]/nz 。/w ”/w 
当/p 被/pbei 问/v 到/v 新的/a 一年/mq 有/vyou 什么/ry 愿望/n 时/ng ，/w 小/a 梦涵/nz 的/ude1 妈妈/n 和/cc 吴鹏/nr 都/d 说/v 出/vf 了/ule 同样/d 的话/udh ：/w “/w 希望/v 一家人/n 能/v 平平安安/z 、/w 健健康康/z 。/w ”/w 
客运员/nnd ：/w 希望/v 找/v 个/q 女朋友/n 
6：50/m ，/w 客运员/nnd 林鹏正/nr 忙着/v 为/p 准备/v 上车/vn 的/ude1 乘客/n 指引/v 车厢/n 位置/n 。/w 前天/n 18时/t 他/rr 开始/v 上班/vn ，/w 昨天/t 8时/t 才能/n 下班/vi 。/w “/w 跨/v 年/qt 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 正/d 闭着/nz 眼/n [呼呼/o 大/a 睡/v]/nz 呢/y 。/w ”/w 
“/w 我/rr 的/ude1 新年/t 愿望/n 嘛/y ，/w 就是/v 找/v 个/q 女朋友/n 。/w ”/w 刚/d 说完/v 这/rzv 句话/q ，/w 这个/rz [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小伙子/n 有些/rz 不好意思/a 。/w 客运员/nnd 的/ude1 工作/vn 是/vshi 三班倒/vl ，/w 他们/rr 的/ude1 生活/vn 圈子/n 比较/d 窄/a 。/w 
“/w 我/rr [今年/t 春节/t]/nz 也/d 要/v 值班/vn ，/w 到/v 时/ng 只好/d 打电话/vi 给/p 爸妈/n 了/ule 。/w ”/w 正/d 说/v 着/uzhe 话/n ，/w 一辆/mq 动车/n 又/d 要/v 开/v 出/vf ，/w 林鹏/nr 马上/d 立正/vi 站好/v ，/w 目送/v 又/d [一/d 车/n]/mq 乘客/n 离去/vi 。/w （/w 记者/nnt 张婷婷/nr ）/w 
