伴着/v 轻快/a 的/ude1 音乐/n 节奏/n ，/w 来自/v [台湾/ns 花莲/ns 高级/a 农业/n 职业/n 学校/nis]/nt 的/ude1 学生/nnt 用/p 阿美族/nz 迎/v 新年/t 歌舞/n 拉开/v 了/ule 福州/ns 新年/t 登/v 鼓山/nz 活动/vn 的/ude1 序幕/n 。/w 阿美族/nz 少男少女/n 灵动/a 的/ude1 身姿/n 、/w 服饰/n 上/f 清脆/a 的/ude1 铃铛/n 声响/n 给/p 登山/vn 活动/vn 注入/v 了/ule 不少/m 活力/n 。/w 
2014年/t 全国/n 新年/t 群众/n 登高/vi 健身/vn 活动/vn 1日/t 在/p [福州/ns 鼓山/nz]/nz 举行/v ，/w 虽然/c 登高/vi 活动/vn 已/d 连续/a 举办/v [19/m 届/q]/mq ，/w 今年/t 却/d 是/vshi 这项/r 传统/n 的/ude1 [全民/n 健身/vn]/nz 活动/vn 首次/m 在/p 北京/ns 、/w 深圳/ns 、/w 福州/ns [三/m 个/q]/mq 城市/n 设置/v 主会场/n ，/w 福州/ns 会场/n 此次/rz 吸引/v 了/ule 省/n 、/w 市/n 登山/vn 爱好者/n 和/cc [台湾/ns 同胞/n]/nz 共/d [5000/m 人/n]/mq 。/w 
中华/nz (/w 台湾/ns )/w 各省市/nz 同乡/n 总会/nis 副总/nnt 会长/nnt 黄典本/nr 这次/r 是/vshi 第二次/mq 带领/v 台湾/ns 团体/n 参与/v 福州/ns 新年/t 登山/vn 活动/vn ，/w 除了/p 阿美族/nz 歌舞/n ，/w 他/rr 还/d 邀请/v 了/ule 黄金莲/nr 等/udeng 台湾/ns 歌手/nnt 演唱/v 《/w 夜来香/n 》/w 、/w 《/w 香格里拉/ns 》/w 等/udeng 在/p 台湾/ns 广泛/a 传唱/v 的/ude1 歌曲/n 为/p 登山/vn 活动/v 垫场/nz 。/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 登高/vi 有助于/v 团结/vn 乡谊/n 、/w 促进/v 交流/vn 。/w ”/w 
随着/p 发令枪/n 响/v ，/w 登高/vi 活动/vn 正式/ad 开/v 跑/v ，/w 民众/n 由/p [福州/ns 鼓山/nz]/nz 下/f 院/n 循/vg “/w 千年/t 古道/n ”/w 蜿蜒/z 而/cc 上/f 快步/d 向上/vi ，/w 途经/v “/w 天下第一/vl 亭/ng ”/w 、/w “/w 观瀑亭/nz ”/w 、/w “/w 半山亭/nz ”/w 等/udeng ，/w 至/p 十八景/nz 眺望/v 台/q ，/w 俯/vg 望/v 榕城/ns 迎/v 新年/t 到来/vi 。/w 
“/w 快乐/a 、/w 健康/a 、/w 漂亮/a 、/w 年轻/a 。/w ”/w 来自/v 福州市/ns 超越/v 长跑/vn 俱乐部/nis 的/ude1 张/q 阿姨/n 用/p 一连串/al 的/ude1 形容词/n 描述/v 登高/vn 带给/v 她/rr 的/ude1 体验/vn ，/w “/w 福州/ns 的/ude1 登山/vn 活动/vn 我/rr 基本/a 都/d 没落/vi 下/f ，/w 不过/c 单单/d 爬/v 鼓山/nz 还/d 不够/a ，/w 比赛/vn 完/vi 我们/rr 下午/t 就要/d 到/v 厦门/ns 去/vf 参加/v 明天/t 举行/v 的/ude1 [国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 啦/y 。/w ”/w 
在/p 登山/vn 队伍/n 中/f ，/w 年/qt 近/a 七旬/n 的/ude1 陈胜明/nr 健步如飞/nz ，/w 不甘/v 人/n 后/f ，/w 如今/t 已经/d 退休/v 的/ude1 他/rr 每年/r 登/v 鼓山/nz 的/ude1 次数/n 他/rr 自己/rr 数/n 都/d 数/n 不/d 过来/vf ，/w 对于/p 这/rzv 回/v 的/ude1 新年/t 登高/vi 增加/v 的/ude1 台湾/ns 元素/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 台湾/ns 的/ude1 原住民/nz 歌舞/n 确实/ad 比较/d 有/vyou 特色/n ，/w 也/d 很/d 活泼/a 好看/a ，/w 活动/v 气氛/n 也/d 由此/d 变得/vi 欢快/a 了/ule 许多/mq 。/w ”/w 
[台湾/ns 花莲/ns 高级/a 农业/n 职业/n 学校/nis]/nt 校长/nnt 钟顺水/nr 表示/v ，/w “/w 民间/n 和/cc 民间/n 的/ude1 活动/vn 交流/vn 能/v 增进/v 相互/d 感情/n ，/w 我们/rr 力争/v 每年/r 都/d 来/vf 福州/ns 这里/rzs 参加/v 新年/t 登高/vi 活动/vn 。/w ”/w (/w 陈拓/nr )/w 
