成龙/nr 大哥/n 主演/v 的/ude1 “/w [警察/nnt 故事/n]/nz ”/w 系列/n 电影/n 深入人心/vl ，/w 由/p 他/rr 主演/v 的/ude1 “/w [警察/nnt 故事/n]/nz ”/w 系列/n 最新/a 贺岁/v 电影/n 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 正在/d 热/a 映/vi 。/w 前/f 日/b ，/w 由/p [成都/ns 商报/n]/nz 联合/v [成都/ns 万/d 达/v 国际/n 电影/n 城/n 有限公司/nis]/nt (/w 成都/ns 万/m 达/v 院线/nz )/w 主办/v 的/ude1 “/w 商报/n 周末/t 审片/nz 团/n ”/w 大型/b 文化/n 公益/n 观/vg 影/ng 活动/vn 已经/d 进行/vn 到/v 了/ule [第/m 12/m 期/qv]/mq ，/w 近/a [200/m 位/q]/mq 观众/n 在/p 成都/ns 万达影城/nrf (/w 财富/n 店/n )/w 免费/vd 观看/v 了/ule 《/w [警察/nnt 故事/n]/nz 2013/m 》/w 。/w 观/vg 影后/n ，/w [90/m 位/q]/mq 观众/n 参与/v 打分/vn ，/w 这部/r 影片/n 平均/a 得分/n 7.2分/t 。/w 
观/vg 影/ng 结束/v 后/f ，/w 观众/n 普遍/ad 反映/v 再/d 看/v 成龙/nr 大哥/n 拍打/v 戏/n 感觉/n 很/d 心痛/vi ，/w 影片/n 的/ude1 [3/m D/x]/mq 效果/n 实在/d 是/vshi “/w 鸡肋/n ”/w 。/w 影片/n 中/f ，/w 成龙/nr 饰演/v 的/ude1 警察/nnt 钟文/nr 对/p 工作/vn [认真/ad 负责/v]/nz ，/w 对/p 家人/n 却/d 十分/d 亏欠/v 。/w 成龙/nr 之前/f 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 他/rr 的/ude1 最初/d 梦想/n 是/vshi 当/p 个/q 警察/nnt 而/cc 非/b 演员/nnt ，/w 不过/c 因为/c 学历/n 问题/n 没有/v 如愿/vi ，/w 最终/d 只能/v 在/p 银幕/n 上演/v 警察/nnt 过/uguo 过瘾/a 。/w 
这次/r 饰演/v 叛逆/n 少女/n 的/ude1 景甜/nr ，/w [几/d 场/qv]/mq 感情戏/nz 都/d [可/v 圈/qv 可/v 点/qt]/nz 。/w 尤其/d 是/vshi 她/rr 和/cc 成龙/nr [冰释/nz 前嫌/n]/nz 的/ude1 戏/n ，/w 算得/v 上/f 是/vshi 一次/mq 演技/n 大爆发/nz 。/w “/w 电影/n 中/f ，/w 我/rr 基本上/d 是/vshi 从头/d 哭/v 到/v 尾/ng 。/w ”/w 景甜/nr 透露/v ，/w 最后/f 一场/mq 营救/v 的/ude1 戏/n 是/vshi 在/p 地铁/n 轨道/n 上/f 拍/v 的/ude1 ，/w 只有/c 在/p 地铁/n “/w 休息/v ”/w 时/ng 才能/n 拍摄/v ，/w “/w 基本上/d ，/w 剧组/nis 都/d 是/vshi 凌晨/t 开工/vi ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 都/d 是/vshi 在/p 奔跑/vi 状态/n 下/f 架设/v 机器/n 。/w ”/w 等/udeng 架/qv 好/a 机器/n ，/w 拍摄/v 的/ude1 时间/n 就/d 所剩无几/vl 了/ule ，/w “/w 因为/c 一大/n 早/a 地铁/n 就要/d 开动/v 了/ule 。/w ”/w 所以/c ，/w 每个/r 演员/nnt 必须/d 在/p 极短/d 的/ude1 时间/n 内/f 完成/v 高质量/nz 的/ude1 表演/vn 。/w 
