古老/a 的/ude1 石墙/n ，/w 奢华/a 的/ude1 宫殿/n ，/w 并/cc 不只/c 存在/v 于/p [童话/n 故事/n]/nz 中/f 。/w 在/p 英国/ns ，/w 历史/n 悠久/a 壮丽/a 静谧/a 的/ude1 城堡/n 随处可见/vl 。/w 下面/f ，/w 英国/ns 《/w 卫报/nz 》/w 为/p 您/rr 揭开/v 英国/ns 十大/mq 顶级/b 度假/vn 城堡/n 的/ude1 [神秘/a 面纱/n]/nz ，/w 开启/v 您/rr 的/ude1 温馨/a [浪漫/a 之旅/nz]/nz 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 吴薇/nr 审稿/vi ：/w 赵小侠/nr )/w 

Roch/x 城堡/n ，/w 彭布罗克/nrf 郡/n 
该/rz 城堡/n 座落/v 于/p 火山口/n 附近/f ，/w 可以/v 俯瞰/vn 圣布莱德斯/nrf 湾/ng 、/w 彭布罗克/nrf 郡/n 海岸/n [国家/n 公园/n]/nz 和/cc 普瑞斯里山/nrf 的/ude1 如/v 画/v 美景/n 。/w 此外/c ，/w 该/rz 城堡/n 的/ude1 五星级/b 卧室/n 可以/v 提前/vn 在/p B/x Bbasis/x 预订/v ，/w 或者/c 您/rr 可以/v 租下/v 整/v 座/q 城堡/n 。/w 
