记者/nnt 昨日/t 从/p [福州/ns 火车站/n]/nz 获悉/v ，/w 1月16日/t 至/p 1月18日/t 福州站/nz 开往/vf 成都/ns 、/w 重庆/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 西安/ns 方向/n 的/ude1 [普/ag 速/ag 列车/n]/nz 车票/n 均/d 已/d 售完/v ，/w 到/v 武汉/ns 、/w 郑州/ns 、/w 汉口/ns 的/ude1 动车/n 车票/n 也/d 已/d 售罄/nz 。/w 据悉/v ，/w 2014年/t 春运/n 从/p 1月16日/t 至/p 2月24日/t ，/w 共计/v [40/m 天/qt]/mq 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 李进/nr 通讯员/nnt 江曲/nr ）/w 
