人民网/nz 福州/ns 1月2日/t 电/n （/w 刘兰辉/nr 通讯员/nnt 翁敏/nr 林晨东/nr ）/w 记者/nnt 日前/t 获悉/v ，/w 近年来/dl ，/w 农行/nis 福建省/ns 分行/n 始终/d 高度/d 重视/v 金库/n 安全/an 运营/vn ，/w 把/pba 加强/v 金库/n [安全/an 管理/vn]/nz 作为/p 重中之重/n 的/ude1 工作/vn 来/vf 抓/v 。/w 该行/r 通过/p 加大/v 对/p [金库/n 安防/nz]/nz 设施/n 和/cc 管理/v 力量/n 的/ude1 投入/vn ，/w 以/p 科技/n 手段/n 促/v 制度/n 落实/v ，/w 以/p [精细/a 管理/vn]/nz 促/v 规范/vn 操作/vn ，/w 确保/v 金库/n 合规/nz 、/w 安全/an 运行/vn 。/w 
严格/ad [安全/an 管理/vn]/nz “/w 责/ng 追/v 两级/mq ”/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p [福建/ns 农行/nis]/nt ，/w 金库/n 安全/an 是/vshi 各级/r 行/ng 领导/n 的/ude1 “/w 饭碗/n 工程/n ”/w 和/cc “/w 帽子/n 工程/n ”/w 。/w 金库/n 一旦/d 发生/v 管理/vn 不力/a 问题/n ，/w 责任/n “/w 上/f 追/v ”/w 两级/mq 。/w 
为了/p 时刻/n 紧绷/v 金库/n 安全/an 这/rzv 根弦/nz ，/w [福建/ns 农行/nis]/nt 组织/n 全省/n 安全/an 保卫/v 人员/n 大规模/b 集中/v 学习/vn 、/w 安防/nz 专家/nnt 全省/n 巡查/vn 等/udeng 活动/vn ，/w 推动/v 培育/vn 标杆/n 、/w 促进/v 学习/vn 借鉴/v ，/w 使得/vi 该行/r 金库/n [安全/an 管理/vn]/nz 水平/n 不断/d 提升/v 。/w 
同时/c ，/w 该行/r 创造性/n 地/ude2 推行/v “/w 五/m 比/p 五/m 促/v ”/w 的/ude1 考核/vn 标准/n ，/w 通过/p 比/p 达标率/nz 促/v 整体/n 提高/v 、/w 比/p 发证/vn 率/v 促/v 同业/n 争先/v 、/w 比/p 优秀率/n 促/v 系统/n 排名/vi 、/w 比/p 整改/vn 率/v 促/v 补齐/nz 短板/nz 、/w 比/p 堵截/vn 率/v 促/v 防范/vn 能力/n ，/w 激发/v 各级/r 行/ng 转/v 观念/n 、/w 硬/a 素质/n ，/w 形成/v 了/ule 良好/a 的/ude1 [工作/vn 氛围/n]/nz 。/w 
设施/n 升级/vi 构筑/v “/w 金汤/n 工程/n ”/w 
固若金汤/vl 的/ude1 金库/n 实体/n 是/vshi 物防/nz 安全/an 的/ude1 前提/n 。/w 近年来/dl ，/w [福建/ns 农行/nis]/nt 不断/d 加大/v 金库/n [安全/an 设施/n]/nz 建设/v 力度/n ，/w 开展/v 对/p 旧/a 金库/n 的/ude1 升级/vn 改造/vn ，/w 打造/v “/w 金汤/n 工程/n ”/w 。/w 
按照/p “/w 一/m 库/n [一/d 档/ng]/mq ”/w 、/w “/w 一/m 库/n 一/m 策/ng ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 该行/r 对/p 原有/v 金库/n 进行/vn 摸底/vn 排查/v ，/w 并/cc 区别/n 不同/a 情况/n ，/w 有/vyou 针对性/n 地/ude2 制定/v 改造/vn 方案/n ，/w 或/c 原址/n 改建/v ，/w 或/c 搬迁/v 重建/vn ，/w 或/c 进行/vn 分区/n 调整/vn ，/w 或/c 实行/v 局部/n 改造/vn 。/w 据介绍/nz ，/w 自/p 2008年/t 至今/d ，/w 该行/r 共/d 投入/v 改造/vn 资金/n 2700多万元/m ，/w 新建/v 了/ule 南安/ns 、/w 永春/nz 、/w 泰宁/ns 、/w 屏南/ns 、/w 周宁/ns 等/udeng [5/m 个/q]/mq 支行/n 金库/n ，/w 并/cc 对/p 宁德/ns 、/w 莆田/ns 、/w 南平/ns 、/w [龙岩/ns 分行/n 中心/nis]/nt 库/n 以及/cc 龙海/ns 、/w 平潭/ns 、/w 福安/ns 、/w 长/a 乐/a 等/udeng [20/m 座/q]/mq 支行/n 金库/n 墙体/n 采用/v 复合材料/n 进行/vn 了/ule 加固/vn 。/w 目前/t ，/w 该行/r [全部/m 49/m 个/q]/mq 金库/n 均/d 达到/v [公共/b 安全/an]/nz [行业/n 标准/n]/nz ,/w 并/cc 全部/m 取得/v 了/ule [公安/n 机关/n]/nz 颁发/v 的/ude1 《/w [安全/an 防范/vn]/nz 合格证/n 》/w 。/w 
