2014年/t 开春/v 之际/f ，/w 福建省/ns [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 现场会/n 暨/cc 全省/n 林业/n 局长/nnt 会议/n ，/w 即将/d 在/p 有着/v “/w 全国/n 林改/nz [第一/m 县/n]/mq ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 武平县/ns 举行/v 。/w 会议/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi ：/w 贯彻/v 落实/vn 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 研究/vn 部署/vn 进一步/d 深化/v 我省/n [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 工作/vn ，/w 实现/v 百姓/n 富/vg 生态美/nz 的/ude1 有机/b 统一/vn 。/w 
在/p 全省/n [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 现场会/n 召开/v 之际/f ，/w 笔者/n 专访/vn 了/ule [武平/nr 县委/nis]/nt 书记/nnt 王建生/nr ，/w 了解/v “/w 全国/n 林改/nz [第一/m 县/n]/mq ”/w 这/rzv 几年来/qt 一路/mq 高歌/v ，/w 不断/d 继续/v 深化改革/v ，/w 从/p 林改/nz 的/ude1 探路者/n 转向/vi 拓路者/nz 的/ude1 [辉煌/a 历程/n]/nz 。/w 
勇/ag 吃螃蟹/nz 为/p 中国/ns 林改/nz 探路/vi 
[武平/nr 县委/nis]/nt 书记/nnt 王建生/nr 介绍/v 说/v ，/w 2001年/t ，/w 武平县/ns 在/p 全国/n 率先/d 开展/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 试点/vn ，/w 积极探索/v “/w 四/m 权/n 改革/vn ”/w ，/w 由此/d 点燃/v 了/ule 全国/n 林改/nz 的/ude1 星星之火/n ，/w 并/cc 在/p 此/rzs 基础上/nz 持续/vd 推进/vi 林业/n 配套改革/v ，/w 有效/a 破解/v 了/ule 林业/n 发展/v 深层次/nz 矛盾/an ，/w 激活/v 了/ule 林业/n 生产力/n 。/w 
2002年6月21日/t ，/w 时任/v 福建省/ns 省长/nnt 的/ude1 习近平/nr 同志/n 在/p 武平/nr 调研/v 时/ng ，/w 对/p 武平/nr 开展/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 工作/vn 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 并/cc 作出/v “/w [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 要/v 像/v [家庭/n 联产承包/n 责任制/n]/nz 那样/rzv 从/p 山下/s 转向/vi 山上/s ”/w 的/ude1 重要/a 指示/n 。/w 2005年12月/t ，/w 武平/nr [顺利/ad 完成/v]/nz [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz ，/w 并/cc 通过/p 省市/n [联合/vd 组织/n]/nz 的/ude1 检查/vn 验收/vn 。/w 
武平/nr 林改/nz 的/ude1 成功/a 实践/vn ，/w 为/p 全省/n 乃至/c 全国/n 林改/nz 起到/v 了/ule 探路/vi 子/ng 、/w 树/n 典型/n 、/w 作/v 示范/vn 的/ude1 [重要/a 作用/n]/nz 。/w 2011年11月/t ，/w [国家/n 林业局/nis]/nto 赵树丛/nr 局长/nnt 亲临/v 武平/nr 调研/v 林改/nz 工作/vn ，/w 认为/v 武平/nr 林改/nz “/w 改/v 得/ude3 早/a 、/w 改/v 得/ude3 好/a 、/w 改/v 得/ude3 深/a 、/w 改/v 得/ude3 林农/nnd 满意/v ”/w 。/w 
在/p 2012年12月23日/t 新华社/nt 刊发/v 的/ude1 习近平/nr 同志/n 人物/n 特稿/nz 中/f ，/w 这样/rzv 写道/v ：/w “/w 2002年/t ，/w 他/rr 对/p 武平县/ns 的/ude1 林改/nz 工作/vn 给予/vn 肯定/v 和/cc 支持/v ，/w 福建/ns 由此/d 在/p 全国/n 率先/d 开展/v 了/ule 以/p ‘/w 明晰/a 产权/n 、/w 放活/v 经营权/n 、/w 落实/v 处置权/n 、/w 确保/v 收益权/nz ’/w 为/p [主要/b 内容/n]/nz 的/ude1 [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz ，/w 后来/t 成为/v 全国/n 林改/nz 的/ude1 标杆/n 。/w ”/w 
破解/v 难题/n 力促/v 百姓/n 富/vg 生态美/nz 
“/w 分/qt 山/n 到/v 户/q ”/w 仅仅/d 是/vshi 林改/nz 的/ude1 第一步/mq ，/w 王建生/nr 说/v ，/w 在/p 推进/vi 林改/nz 过程/n 中/f ，/w 我们/rr 深深/d 感到/v ，/w 把/pba 山林/n 分/qt 下去/vf 后/f [怎样/ryv 才能/n]/nz 使/v 林农/nnd 在/p 管/v 好/a 山/n 种/q 好/a 林/ng 的/ude1 同时/c 尽快/d 富裕/a 起来/vf ，/w 也/d 就是/v 实现/vn “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 有机/b 统一/vn ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 关键/n 。/w 
王建生/nr 介绍/v ，/w 2011年11月/t 以来/f ，/w 武平县/ns 紧紧/d 抓住/v 林业/n 投入/v 这个/rz 促进/v 林业/n 加快/v 发展/vn 的/ude1 牛鼻子/n ，/w 针对/p 林权/nr 主体/n 改革/vn 完成/v 后/f 林农/nnd 面临/v 的/ude1 “/w 评估/vn 难/a 、/w 担保/vn 难/a 、/w 收/v 储/vg 难/a 、/w 流转/vn 难/a 、/w 贷款/n 难/a ”/w 五大/n 难题/n ，/w 出台/vi 《/w 关于/p 进一步/d 深化/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w 实施/v 了/ule 有效/a 破解/v 难题/n 的/ude1 一系列/b 改革创新/v 举措/n 。/w 
围绕/v 林木/n “/w 评估/vn 难/a ”/w 问题/n ，/w 武平县/ns 组建/v 了/ule 有/vyou 资质/n 的/ude1 [森林/n 资源/n 资产/n 评估/vn]/nz 中心/nis ，/w 解决/v 了/ule 评估/vn 工作/vn 中/f 的/ude1 机构/n 资质/n 、/w 评估/vn 管理/vn 、/w 评估/v 质量/n 、/w 评估/v 技术/n 等/udeng 问题/n ，/w 让/v 林农/nnd 对/p 自己/rr 的/ude1 山林/n “/w 家底/n ”/w 心中有数/vl ；/w 围绕/v 林权/nr “/w 收/v 储/vg 难/a 、/w 担保/vn 难/a ”/w 问题/n ，/w 成立/vi 林权/nr 收/v 储/vg 担保/v 中心/nis ，/w 对/p 林农/nnd 林权/nr 直接/ad [抵押/vn 贷款/n]/nz 提供/v 便捷/a 的/ude1 担保/vn 服务/vn ，/w 对/p 逾期/vi 无法/v 还款/vn 的/ude1 [金融/n 机构/n]/nz 所/usuo 质押/vn 的/ude1 林权/nr 进行/vn 收/v 储/vg 、/w 管护/v 和/cc 处置/vn ，/w 解决/v 了/ule 抵押/v 林权/nr 处置/vn 难/a 问题/n ，/w 调动/v 了/ule [银行业/n 金融/n 机构/n]/nz 开办/v [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 的/ude1 积极性/n ；/w 围绕/v 解决/vn 山林/n “/w 流转/vn 难/a ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 成立/vi [林权/nr 流转/vn]/nz 交易中心/nis ，/w 构建/v 了/ule 专业/n 规范/v 的/ude1 [林权/nr 流转/vn]/nz [交易/vn 平台/n]/nz ，/w 保护/vn 了/ule 林权/nr 交易/vn 各方/r 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ；/w 围绕/v 解决/vn “/w 贷款/n 难/a ”/w 的/ude1 问题/n ，/w 探索/v 开展/vn 林权/nr 直接/ad [抵押/vn 贷款/n]/nz ，/w 县/n [财政/n 投入/v]/nz [1500/m 万元/q]/mq 设立/v [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 担保/v 基金/n ，/w 通过/p 资本金/n 的/ude1 [杠杆/n 效应/n]/nz ，/w 放大/v [贷款/n 规模/n]/nz ，/w 以/p [森林/n 资源/n 资产/n 评估/vn]/nz 、/w 林权/nr 收/v 储/vg 担保/vn 和/cc [林权/nr 流转/vn]/nz 交易/vn [三/m 个/q]/mq 中心/nis 为/p 平台/n ，/w 真正/d 实现/v 了/ule 林权证/nz 像/v 房产证/nz 一样/uyy 直接/ad [抵押/vn 贷款/n]/nz 。/w 
王建生/nr 说/v ，/w 至/p 2013/m 年底/f ，/w 企业/n [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 金额/n 达到/v [1/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ；/w 引导/v 林农/nnd 以/p 入股/vi 、/w 合作/vn 、/w 租赁/vn 、/w 互换/v 等/udeng 多种/m 方式/n 流转/v 林地/n 林权/nr [172/m 起/vf]/mq 、/w 面积/n [16/m ./w 2/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 流转/v 金额/n [1/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 推动/v 了/ule “/w 青叶/nz 变/v 金钱/n 、/w 资源/n 变/v 资产/n 、/w 青山/n 变/v 银行/nis ”/w 。/w 
目前/t ，/w 林权/nr 服务中心/nis 设置/v 已/d 从/p 县/n 延伸/v 到/v [17/m 个/q]/mq 乡镇/n ，/w 将/d [林权/nr 抵押/vn 贷款/n]/nz 、/w 资源/n 评估/vn 、/w 收/v 储/vg 担保/vn 、/w 流转/vn 交易/vn 等/udeng 实行/v 集中/vn 办公/vn 、/w [一站式/nz 服务/vn]/nz ，/w 构建/v 了/ule “/w 评估/vn 、/w 担保/vn 、/w 收/v 储/vg 、/w 流转/vn 、/w 贷款/n ”/w 五位一体/n 的/ude1 林业/n [金融/n 服务/vn]/nz 体系/n ，/w 让/v 林农/nnd 既/c 可/v 通过/p 流转/vn 交易/vn 盘活/v 山林/n ，/w 变/v 死/vn 资产/n 为/p 活/v 资产/n ，/w 又/d 可/v 通过/p 林权/nr 直接/ad [抵押/vn 贷款/n]/nz ，/w 解决/v 林业/n 投入/v 和/cc 扩大再生产/v 的/ude1 问题/n ，/w 使/v [林权/nr 改革/vn]/nz 真正/d 成为/v 了/ule 林农/nnd 增收/v 致富/vn 的/ude1 [重要/a 途径/n]/nz 。/w 
改革/vn 无止境/l 让/v “/w 全国/n 林改/nz [第一/m 县/n]/mq ”/w 旗帜/n 高高/d 飘扬/v 
王建生/nr 说/v ，/w 武平县/ns 还/d 创新/vi 了/ule 资源/n 管护/v 、/w 林业/n 合作/vn 、/w [林/ng 下/f 经济/n]/nz 发展/vn 、/w [森林/n 防火/vn]/nz 、/w 纠纷/n 调解/vn 等/udeng 机制/n ，/w 全面/ad 实施/v 相关/vn 配套改革/v ，/w 拓展/v 林改/nz 效应/n ，/w 促使/v [林权/nr 改革/vn]/nz 向/p 纵深/n 推进/vi ，/w 从而/c 实现/v 了/ule [森林/n 资源/n]/nz 持续增长/v —/w —/w 2002年/t -/w 2013年/t ，/w 全县/n 共/d 完成/v 植树造林/vl [59/m ./w 7/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 是/vshi 林改/nz 前/f [二/m 十年/mq]/mq [造林/vi 面积/n]/nz 的/ude1 总和/n ，/w 2013年/t [森林/n 覆盖率/n]/nz 达到/v 79.7%/m ，/w 林木蓄积/gb 量/n [1415/m 万/d 立方米/q]/mq ，/w 比/p 2001年/t 增长/v 55.5%/m ；/w 充分/ad 调动/v 了/ule 林/ng 农耕/nz 山/n 积极性/n ，/w 特别/d 是/vshi 林权/nr 直接/ad [抵押/vn 贷款/n]/nz 的/ude1 突破/vn ，/w 使/v 发展/vn [林/ng 下/f 经济/n]/nz 和/cc [森林/n 旅游/vn]/nz 成为/v 林农/nnd 致富/vi 奔/v 小康/n 的/ude1 新途径/nz ，/w 2013年/t 全县/n 实现/v 林业/n 总产值/n [40/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 2001年/t 增长/v [9/m ./w 1/m 倍/q]/mq ，/w 农民/nnt 人均/a 林业/n 纯收入/n 达/v [2580/m 元/q]/mq ，/w 比/p 2001年/t 增长/v [4/m ./w 9/m 倍/q]/mq ；/w 农民/nnt 成为/v 集体/n 山林/n 真正/d 的/ude1 主人/n ，/w 管理/v 山林/n 从/p 村干部/nnt 的/ude1 [几/d 双/q]/mq 眼睛/n 变成/v 了/ule 千家万户/n 的/ude1 [几千/m 双/q]/mq 眼睛/n ，/w 乱砍滥伐/vl 林木/n 的/ude1 现象/n [越来越/d 少/a]/nz ，/w 发生/v 山林/n 火灾/n 也/d 是/vshi 村帮村/ns 邻/vg 帮/v 邻/vg ，/w 促进/v 了/ule 农村/n 社会关系/n 的/ude1 和谐/a 。/w 
王建生/nr 说/v ，/w 改革/vn 无止境/l ，/w 武平/nr 林改/nz 虽然/c 取得/v [巨大/a 成就/n]/nz ，/w 但/c 还是/c 存在/v 不少/m 问题/n ，/w 下/f 一步/mq 武平县/ns 将/d 继续/v 发扬/vn [先行/vi 先试/nz]/nz 、/w 敢/v 闯/v 敢干/nz 的/ude1 精神/n ，/w 巩固/v 主体/n 改革/v 成果/n ，/w 把/pba [林权/nr 改革/vn]/nz 作为/p 提升/v [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 水平/n 、/w 实现/v “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 有机/b 统一/vn 的/ude1 重要/a 抓手/n ，/w 持续/vd 深化/v 推进/vn 。/w 我们/rr 将/d 继续/v 围绕/v 完善/vn 流转/v 平台/n ，/w 推进/vi 分类/vn 经营/vn ，/w 健全/v 服务/vn 体系/n 等/udeng 方面/n ，/w 继续/v 当/p 好/a 林改/nz 拓路者/nz ，/w 让/v “/w 全国/n 林改/nz [第一/m 县/n]/mq ”/w 的/ude1 旗帜/n 高高/d 飘扬/v ！/w 
