侦查/v 机关/n 从/p 马俊飞/nr 位于/v 呼和浩特/ns 和/cc 北京/ns 的/ude1 住宅/n 中/f ，/w 查获/v 的/ude1 现金/n 包括/v 人民币/n 0.88亿/m 、/w 美元/q 419万/m 、/w 欧元/n 30万/m 、/w 英镑/q 2万/m 、/w 港币/n 27万/m ，/w 黄金/n [43/m ./w 3/m 公斤/q]/mq ，/w 几乎/d 平均/a 每/rz 两天/mq 就要/d 受贿/vi 一次/mq 
自/p 2009年8月/t 被/pbei 任命/v 为/p [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 副局长/nnt 后/f ，/w 马俊飞/nr 最/d 头痛/a 的/ude1 一件/mq 事/n 便是/v 藏/v 钱/n 。/w 
相比/vi 赚钱/v 的/ude1 本事/n ，/w 马俊飞/nr 实在/d 不会/v 藏/v 钱/n 。/w 从/p 呼和浩特/ns 到/v 北京/ns ，/w 马俊飞/nr 又是/c 购房/vn 又是/c 租房/v ，/w 在/p 挥之不去/nz 的/ude1 恐惧/an 中/f ，/w 金条/n 、/w 美元/q 、/w 欧元/n 、/w 价值/n 不菲/a 的/ude1 收藏品/n ，/w 逐渐/d 堆满/v 了/ule [两/q 所/usuo]/mq 房子/n ，/w 直至/v 2011年6月/t 案发/v 。/w 
2013年12/t 月底/t ，/w 马俊飞/nr 因为/c 受贿罪/n 和/cc 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 罪/n ，/w 被/pbei [河北省/ns 衡水/ns 中级/b 法院/nis]/nt 一/m 审判/v 处死刑/nz ，/w [缓期/vi 两年/mq 执行/v]/nz 。/w 
上述/b 两/m 罪/n 赃款/n 合计/v 超过/v [1/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 。/w 以/p 其/rz 任职/v 的/ude1 22个月/t 计算/v ，/w 马俊飞/nr 每月/r 平均/a 受贿/vi 近/a [600/m 万元/q]/mq ，/w 每天/r 近/a [20/m 万元/q]/mq ，/w 每小时/mq 受贿/vi 近/a 万元/q 。/w 
而/cc 随着/p 原/b 铁道部/nis 部长/nnt 刘志军/nr 以及/cc 马俊飞/nr 等/udeng 人/n 案件/n 的/ude1 宣判/vn ，/w 铁路/n 腐败/an 系列/n 案件/n 也/d 进入/v “/w [第三/m 季/ng]/mq ”/w ：/w 集中/v 宣判/vn 期/qv 。/w 窝案/nz 共有/v [12/m 名/q]/mq 重要/a 官员/nnt 落马/vi ，/w [12/m 名/q]/mq 前/f 高官/nnt 也/d 将/d 在/p 悔恨/v 和/cc 遗憾/a 中/f 度过/v 后半生/nz 。/w 
平均/a 每/rz 两天/mq 受贿/vi 一次/mq 
当年/t 9月/t ，/w 马俊飞/nr 上任/vi 不到/v 一个/mq 月/n ，/w [内蒙古/ns 汇能/nz 集团/nis 通汇/nz 煤炭/n 经营/vn 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 赵永明/nr 便/d 找到/v 他/rr 。/w 经过/p 一番/mq “/w 撮合/v ”/w ，/w 赵永明/nr 承诺/vn 每月/r 向/p 马俊飞/nr “/w 进贡/v ”/w [5/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 马俊飞/nr 的/ude1 任务/n 是/vshi 为/p 赵/nz 的/ude1 公司/nis 提高/v 铁路/n 计划/n 的/ude1 兑现率/n 。/w 
赵永明/nr 的/ude1 承诺/vn 在/p 马骏飞/nr 任/v 内/f 基本/a 没有/v 落空/vi 。/w 至/p 案发/v 前/f 的/ude1 两个月/mq ，/w 即/v 2011年4月/t ，/w 赵永明/nr 及其/cc 所在/n 公司/nis 按时/d 按量/nz 向/p 马俊飞/nr 支付/v 贿款/nz ，/w 次数/n 高达/v [20/m 次/qv]/mq ，/w 共计/v [100/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 
马俊飞/nr 上任/vi 第三个月/t ，/w 即/v 当年/t 10月/t ，/w [内蒙古/ns 蒙/b 泰/b 煤电/n 公司/nis]/nt [总裁/nnt 助理/nnt]/nnt 奥/b 凤/ng 岗/n 也/d 闻风/nz 找到/v 他/rr 。/w 相比/vi 通汇/nz 公司/nis ，/w [蒙/b 泰/b 公司/nis]/nt 行贿/vi 招数/n 有所/v 变化/vn ，/w 不是/c “/w 细水长流/vl ”/w 型/k ，/w 而是/c 大手笔/n 。/w 后者/rzv 分/qt [四/m 次/qv]/mq 向/p 马俊飞/nr 支付/v 了/ule [600/m 万元/q]/mq 的/ude1 贿款/nz 。/w 
当/p 月/n 向/p 马俊飞/nr 支付/v “/w 保护费/n ”/w 的/ude1 还有/v [内蒙古/ns 三鼎/nz 恒/ag 艺/ng 煤炭/n 运输/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 承包人/n 李峰/nr 和/cc 石家庄/ns 千禧/b 源/ng 物资/n [经销/vn 公司/nis]/nt 总经理/nnt 郑敏丽/nr 。/w 前者/rzv 分/qt [10/m 次/qv]/mq 支付/v 了/ule [370/m 万元/q]/mq ；/w 后者/rzv 分/qt [14/m 次/qv]/mq 支付/v 了/ule [330/m 万元/q]/mq 。/w 
有关/v 司法/n 材料/n 显示/v ，/w 铁路/n 运能/n 在/p 相当/d 长时间/nz 内/f 是/vshi 一个/mq 定数/nz ，/w 而且/c “/w [狼/n 多/a 肉/n 少/a]/nz ”/w ，/w 提高/v 了/ule 某一/mq 家/q 或/c 几家/mq 公司/nis 的/ude1 运输量/n ，/w 就/d 必然/d 要/v 挤压/vn 其他/rzv 公司/nis 运输量/n 。/w 当/p 被/pbei 挤压/vn 的/ude1 公司/nis 发现/v 运输量/n 下降/vi 后/f ，/w 势必/d 会/v 分析/vn 个/q 中/f 原因/n ，/w 或者/c 认为/v 新/a 上任/vi 的/ude1 马俊飞/nr 在/p 给/p 公司/nis 颜色/n 看/v ，/w 或者/c 认为/v 其他/rzv 同行/n 暗中/d 使绊/nz ，/w 但/c 归根结底/dl ，/w 解决/v 办法/n 只有/c 一个/mq ，/w 即/v 搞定/v 马俊飞/nr 本人/rr 。/w 
马上/d 任/v 的/ude1 第四个月/t ，/w 即/v 当年/t 11月/t ，/w 内蒙古/ns 怡/vg 和/cc 能源/n [集团/nis 有限公司/nis]/nis 计划/n 调度中心/nis 主任/nnt 王红梅/nr 便是/v 在/p 这/rzv 一/m 背景/n 下/f ，/w 想方设法/dl 接近/v 了/ule 马俊飞/nr 。/w 按照/p 王红梅/nr 及其/cc 公司/nis 其他/rzv 领导/n 商定/v 的/ude1 方案/n ，/w 车皮/n 兑现率/n [50/m %/w 以上/f]/mq 利润/n 的/ude1 一半/m 归/v 马俊飞/nr 所有/b 。/w 就/d 这样/rzv ，/w 他们/rr 共/d [14/m 次/qv]/mq 向/p 马俊飞/nr 行贿/vi [880/m 万元/q]/mq 。/w 在/p 距离/n 马俊飞/nr 被/pbei 监视居住/v 的/ude1 前/f 一个/mq 月/n ，/w 该/rz 公司/nis 仍/d 在/p 向/p 其/rz 支付/v 贿款/nz 。/w 
此外/c ，/w [包头市/ns 九峰/nz 情/n 鸿/ag 鑫/nz 煤炭/n 公司/nis]/nt 分/qt [16/m 次/qv]/mq 支付/v [330/m 万元/q]/mq 、/w [北京/ns 华/b 汇/v 通/v 物流/n 公司/nis]/nt 分/qt [18/m 次/qv]/mq 支付/v [420/m 万元/q]/mq …/w …/w 向/p 马俊飞/nr 行贿/vi 的/ude1 公司/nis 总计/v 多达/v [40/m 家/q]/mq 。/w 
大部分/n 行贿/vi 公司/nis 均/d 在/p 马俊飞/nr 上任/vi 之/uzhi 初/f 便/d 搞定/v 了/ule 关系/n ，/w 行贿/vi 方式/n 大多/d 为/p 现金/n ，/w 有的/rz 公司/nis 只/d 送/v 黄金/n ，/w 如/v [上海/ns 中/f 能/v 电力/n 燃料/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng 。/w 
有关/v 司法/n 材料/n 显示/v ，/w 马俊飞/nr 仅/d 受贿罪/n 一项/mq ，/w 共/d 收受/v 人民币/n [0/m ./w 59/m 亿元/q]/mq 、/w 美元/q 211万/m 、/w 欧元/n 0.5万/m 、/w 英镑/q 0.5万/m 、/w 黄金/n [5/m ./w 9/m 公斤/q]/mq ，/w 合计/v 人民币/n 近/a [0/m ./w 75/m 亿元/q]/mq 。/w 
在/p 案件/n 侦查/v 过程/n 中/f ，/w 侦查/v 机关/n 从/p 马俊飞/nr 位于/v 呼和浩特/ns 和/cc 北京/ns 的/ude1 住宅/n 中/f ，/w 查获/v 的/ude1 现金/n 包括/v 人民币/n [0/m ./w 88/m 亿元/q]/mq 、/w 美元/q 419万/m 、/w 欧元/n 30万/m 、/w 英镑/q 2万/m 、/w 港币/n 27万/m 、/w 黄金/n [43/m ./w 3/m 公斤/q]/mq 。/w 减去/v 可/v 查明/v 来源/n 的/ude1 受贿/vn 款/q 外/f ，/w 仍/d 有/vyou [0/m ./w 63/m 亿元/q]/mq 的/ude1 贿款/nz 不能/v 说明/vn 来源/n 。/w 
《/w [第一/m 财经/n 日报/n]/nz 》/w 记者/nnt 根据/p 有关/v 司法/n 材料/n 统计/vn ，/w 上述/b 款项/n 和/cc 赃物/n ，/w 马俊飞/nr 共/d 分/qt [269/m 次/qv]/mq 收受/v 。/w 在/p 其/rz 任职/v 内/f ，/w 几乎/d 平均/a 每/rz 两天/mq 就要/d 受贿/vi 一次/mq 。/w 
纵观/v 马俊飞/nr [269/m 次/qv]/mq 受贿/vi ，/w 均/d 集中/v 在/p 提高/v 铁路/n 计划/n 兑现率/n 或者/c 提高/v 铁路/n 煤炭/n 运输量/n 等/udeng 方面/n 。/w 原/b [铁道部/nis 运输局/nis]/nto 局长/nnt 张曙光/nr 、/w 副局长/nnt 苏顺虎/nr 、/w 政治部/nit 宣传部/nis 副部长/nnt 郭文强/nr 、/w [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 林奋强/nr 以及/cc 商人/nnt 丁书苗/nr 等/udeng 贪/v 腐/vg 案情/n 也/d 均/d 与/cc 铁路/n 运能/n 有关/vn 。/w 
内蒙古自治区/ns 的/ude1 经济/n 被/pbei 喻为/v “/w 车轮/n 上/f 的/ude1 经济/n ”/w ，/w [呼市/n 铁路局/nis]/nt 位置/n 的/ude1 重要性/n 可见一斑/vl 。/w 在/p 以/p 刘志军/nr 为首/vi 的/ude1 铁路/n 腐败/an 系列/n 案件/n 中/f ，/w 问题/n 就/d 主要/b 集中/v 在/p [呼和浩特/ns 铁路局/nis]/nto 和/cc [太原/ns 铁路局/nis]/nto 两家/mq “/w 油水/n ”/w 最大/gm 的/ude1 铁路局/nis 上/f 。/w 刘志军/nr 对/p 这/rzv 两个/mq 铁路局/nis 的/ude1 人事/n 调整/vn 也/d 最为/d 关注/v ，/w 甚至/d 直接/ad 过问/v 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 基于/p 设施/n 和/cc [技术/n 条件/n]/nz 的/ude1 限制/vn ，/w 内蒙古/ns [铁路/n 运输/vn]/nz 主要/b 干线/n 动力/n 供给/vn 接近/v 极限/n ，/w 主要/b 站/vi 场/qv 能力/n 饱和/vi 。/w 在/p [铁路/n 运输/vn 能力/n]/nz 总量/n 上/f ，/w [呼市/n 铁路局/nis]/nt 全局/n 日/b 请求/v 车/n 已/d 达/v 万辆/q 以上/f ，/w 但/c 满足/v 度/qv 只有/c 41%/m ，/w 其中/rz 煤炭/n 运输/vn 满足/v 度/qv 只有/c 37%/m 。/w 
[物/ng 以/p 稀/a 为/p 贵/a]/nz ，/w 马俊飞/nr 等/udeng 人/n 正是/v 在/p 这/rzv 一/m 背景/n 下/f ，/w 让/v 手中/s 的/ude1 权力/n 在/p 寻租/nz 平台/n 上/f 发挥/v 到/v 了/ule 极致/n 。/w 
