以/p “/w 越/d 欢聚/vi 越/d 青春/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n]/nz 近/a [五/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 直播/vn 拉/v 下/f 帷幕/n 。/w 在/p 这场/r 直播/vn 中/f 有/vyou 出现/v 抢/v 台词/n 、/w 话筒/n 失声/vi 等/udeng 意外/a ，/w 也/d 有/vyou 张含韵/nr 领衔/vd 快女/nz 合唱/vn 的/ude1 温情/n 瞬间/n ，/w 更/d 有/vyou 张亮/nr 父子/n “/w 捣乱/v ”/w 将/d 舞台/n 变成/v 自家/rr 厨房/n 的/ude1 High/x 翻/v 时刻/n 。/w 而/cc 林志颖/nr 的/ude1 漂移/vi 技术/n 令/v 大家/rr 惊讶/a 之/uzhi 余/ng ，/w 也/d 让/v 大家/rr 看到/v 了/ule 岁月/n 看人下菜/nz 的/ude1 功力/n ，/w 郝邵文/nr 都/d 成/v 叔叔/n 了/ule ，/w 林志颖/nr 却/d 还/d 没有/v 改变/vn 。/w 而/cc 压轴/nz 女王/nnt 李宇春/nr 则/d 变身/nz “/w 美腿/nz 天后/nz ”/w ，/w 与/cc 大家/rr 拉/v 响/v 2014年/t 的/ude1 钟声/n 。/w 
据/p 央视/j 提供/v 的/ude1 数据/n ，/w 芒果台/nz 跨/v 年/qt 狂欢夜/n 以/p 压倒性/nz 的/ude1 好成绩/nz 再次/d 获得/v 了/ule 同时/c 段/q 收视/nz 冠军/nnt ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 当晚/t 所有/b [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 中/f [收视/nz 份额/n]/nz 唯一/b 破/v 十/m 的/ude1 卫视/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz [第/m 9/m 个/q]/mq 年头/n 夺得/v 跨/v 年/qt 演唱会/n 第一/m 。/w 
取得/v 好成绩/nz 又怎样/nz ？/w 智商/n 越来越/d 高/a 的/ude1 网友/n 们/k 并不/d 买账/vi ，/w 本次/r 跨/v 年/qt 被/pbei 批/q 为/p 最/d 差/a 一届/mq ！/w 稍后/d 小/a 编/v 会/v 为/p 大家/rr 一一列举/vl 芒果台/nz 的/ude1 [几/d 宗/vg]/mq 罪/n 。/w （/w [纯属/v 娱乐/vn]/nz ）/w 
【/w 网友/n 辣/a 评/v 】/w 
亲爱的/n 明年/t 能/v 不能/v 不要/d 让/v 廖珂/nr 导演/nnt 了/ule 啊/y ！/w ！/w ！/w ！/w 为什么/ryv 不能/v 换成/v 以前/f 的/ude1 洪涛/n 呢/y ？/w 今年/t 的/ude1 真的/d 。/w 。/w 真心/d 感觉/n 好/a 乱/d 。/w 
连续/a 二年/t 做出/v 差评/nz 的/ude1 跨/v 年/qt 演唱会/n ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 没有/v 一个/mq 团队/n 做到/v 。/w 但是/c 你们/rr 做到/v 了/ule ，/w 一年/mq 之内/f [三/m 个/q]/mq [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 全/a 差评/nz 。/w 
为什么/ryv 话筒/n 连连/d 失效/vi ？/w 为什么/ryv 韩国人/nz 就是/v 比/p 中国人/n 待遇/n 高/a ？/w 为什么/ryv 同样/d 是/vshi 快男/n ，/w 陈翔/nr 的/ude1 时间/n 就/d 那么/c 短/a ？/w 为什么/ryv 每年/r 都/d 是/vshi [快乐/a 家族/n]/nz 赢/v ？/w 
