2013年/t 最后/f 一天/mq ，/w 龙岩/ns 新罗区/ns 一/m 在/p 建/v 工地/n ，/w 因为/c [劳资/n 纠纷/n]/nz ，/w 这/rzv 对/p 父子/n 爬上/vf 高楼/n 欲/d 轻生/vn 。/w 
这/rzv 是/vshi [一/d 栋/q]/mq [20/m 层/qv]/mq 高/a 的/ude1 在/p 建/v 大楼/n ，/w 父子俩/nz 顺着/p 升降机/n 的/ude1 铁架/nz 往/p 上爬/v 。/w 一个/mq 站/vi 在/p [10/m 楼/n]/mq ，/w 一个/mq 站/vi 在/p [15/m 楼/n]/mq ，/w 他们/rr 情绪/n 激动/a ，/w 非常/d 危险/an 。/w 
“/w 我们/rr 爷俩/nz 是/vshi 本/rz 在/p 建/v 工地/n 工人/nnt ，/w 因为/c 快/a 过年/vi 了/ule 准备/v 回家/vn ，/w 但是/c 迟迟/d 讨/v 不到/v 工钱/n …/w …/w ”/w [中年/n 男子/n]/nz 向/p 爬上/vf 楼/n 救援/vn 的/ude1 [消防/b 人员/n]/nz 说/v 。/w 
由于/p 两名/mq 男子/n 长时间/nz 站/vi 在/p 大楼/n 上/f ，/w 手脚/n 僵硬/a ，/w 稍/d 有/vyou 不慎/d ，/w 就/d [可能/v 发生/v]/nz 意外/a 。/w [消防/b 人员/n]/nz 劝说/v 他们/rr 通过/p 合法/a 渠道/n 讨/v 薪/ng ，/w 并/cc 帮/v 他们/rr 联系/v 工地/n 负责人/nnt 。/w 
目前/t ，/w 该/rz 事件/n 后续/vn 工作/vn 由/p [相关/vn 部门/n]/nz 协调/v 处理/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 吴林增/nr 通讯员/nnt 周杨东/nr 林晟昱/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
