
马东/nr 
前/f 春晚/n 语言/n 类/q 节目/n 导演/nnt 也/d 是/vshi 央视/j 名嘴/nz 的/ude1 马东/nr ，/w 自从/p 离开/v 央视/j 后/f 在/p 互联网/n 影视圈/n 做/v 得/ude3 [风生/nz 水/n 起/vf]/nz 。/w 昨日/t ，/w 他/rr 以/p 主持人/nnt 身份/n 加盟/v [天津/ns 卫视/n]/nz [一/d 档/ng]/mq 新/a 综艺/b 《/w 我/rr 的/ude1 校友/n 是/vshi 明星/nnd 》/w 。/w 马东/nr 接受/v 记者/nnt [电话/n 采访/v]/nz ，/w 谈及/v 离开/v 央视/j 后/f ，/w 走上/v 和/cc 前/f 同事/n 崔永元/nr 、/w 李咏/nr “/w 回/v 母校/n 任教/vi ”/w 截然不同/vl 的/ude1 路/n ，/w 马东/nr 笑言/nz ：/w “/w 他们/rr [二/m 位/q]/mq 都/d 是/vshi 优秀/a 主持人/nnt ，/w 但/c 我/rr 很/d 为/p 他们/rr 的/ude1 学生/nnt 担忧/v ，/w 当/p 老师/nnt 是/vshi 种/q 责任/n 意义/n 重大/a 的/ude1 工作/vn ！/w ”/w 
谈及/v 央视/j 名嘴/nz 李咏/nr 、/w 崔永元/nr 相继/d 回归/v 母校/n [中国/ns 传媒/n 大学/nis]/ntu 任教/vi ，/w [央视/j 主持人/nnt]/nnd 跳槽/vi 当/p 教授/nnt 的/ude1 话题/n 再次/d 引起/v 人们/n 热/a 议/v 。/w 但/c 与/cc 其他人/r 不同/a ，/w 马东/nr 却/d 只/d “/w 下海/vi ”/w ，/w 不/d “/w 回炉/vi ”/w 。/w 对此/d ，/w 马东/nr 直言/vi ：/w “/w 我/rr 觉得/v 自己/rr 需要/v 的/ude1 是/vshi 更/d 新鲜/a 、/w 有/vyou 广阔/a 发展/v 空间/n 的/ude1 领域/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我/rr 之所以/c 没有/v 选择/vn 学校/nis 而/cc 去/vf 互联网/n 的/ude1 原因/n 。/w ”/w （/w 记者/nnt 孙欢/nr 实习生/nnt 丁旭/nr ）/w 
