2013年12月31日/t 下午/t ，/w 市委/nis 书记/nnt 黄晓炎/nr 参加/v 并/cc 指导/v [上杭县/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt [民主/a 生活会/n]/nz 。/w 
黄晓炎/nr 认真/ad 听取/v 大家/rr 的/ude1 批评/vn 与/cc 自我批评/n ，/w 对/p [民主/a 生活会/n]/nz 质量/n 予以/vx 肯定/v 。/w 他/rr 指出/v ，/w 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n ，/w 是/vshi 推进/vi 闽西/ns 老区/n [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 加快/v 崛起/vn 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz 。/w 全市/n 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 以/p 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 和/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n 为/p 指导/vn ，/w 按照/p 省委/nis 关于/p 发挥/v 生态/n 、/w 台港澳侨/j 、/w 海洋/n 、/w [民营/b 经济/n]/nz 四大/n 优势/n ，/w 打造/v 全国/n 综合/vn 改革/v 试验区/n 、/w 建设/v [生态/n 文明/n]/nz 先行/vi 示范区/n ，/w 实现/v “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 相/d 统一/vn 的/ude1 决策/vn 部署/vn ；/w 牢记/v 省委/nis 赋予/v 闽西/ns 老区/n 加快/v 崛起/vn 的/ude1 [历史/n 使命/n]/nz ，/w 不断/d 解放思想/vl ，/w 坚持/v 改革创新/v ，/w 努力/ad 把/pba 龙岩/ns 建设/vn 成为/v 美丽/a 、/w 开放/v 、/w 幸福/a 的/ude1 全国/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 先行/vi 区/n 、/w [国家/n 可持续/nz 发展/vn 实验区/nz]/nz 、/w 闽粤/nz 赣/b 边/k [区域性/n 中心/nis 城市/n]/nz 。/w 
黄晓炎/nr 充分/ad 肯定/v 上杭县/ns 所/usuo 取得/v 的/ude1 发展/vn 成绩/n ，/w 并/cc 希望/v 上杭县/ns 班子/n [充分/ad 发挥/v]/nz 统揽全局/vl 、/w 协调/v 各方/r 的/ude1 领导/n 作用/n ，/w 充分/ad 调动/v 方方面面/n 的/ude1 智慧/n 和/cc 力量/n ，/w 努力/ad 争创/v 福建/ns [经济/n 实力/n]/nz 十强/mq 县/n ，/w 加快/v 建设/vn 美丽/a 上杭/ns 。/w 就/d [上杭/ns 县委/nis]/nt 班子/n 建设/vn ，/w 黄晓炎/nr 强调/v ，/w 一/m 要/v 进一步/d 改进/v 作风/n ，/w 以为/v 民/ng 务实/vi 清廉/a 的/ude1 要求/n 切实/ad 加强/v 常委/nnt 班子/n [自身/rr 建设/vn]/nz 。/w 按照/p 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 指导/v [河北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 班子/n [专题/n 民主/a 生活会/n]/nz 时/ng 提出/v 的/ude1 “/w 坚持/v 用/p 好/a 批评/vn 和/cc 自我批评/n 的/ude1 武器/n ，/w 提高/v 领导班子/n 解决/v 自身/rr 问题/n 能力/n ”/w 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 大力/d 弘扬/v [古田/ns 会议/n 精神/n]/nz ，/w [才/d 溪/ng 乡/n 调查/vn]/nz 精神/n ，/w 组织/n 好/a 即将/d 开展/v 的/ude1 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 切实/ad 加强/v 党性/n 锻炼/vn 、/w 认真/ad 解决/v 突出/a 问题/n 、/w 牢固/a 树立/v [群众/n 观念/n]/nz ，/w 不断/d 增强/v 常委/nnt 班子/n 的/ude1 凝聚力/n 和/cc 战斗力/n 。/w 二/m 要/v 进一步/d 解放思想/vl ，/w 以/p 更大/d 的/ude1 政治/n 勇气/n 和/cc 智慧/n 推动/v 全面/ad 深化改革/v 。/w [紧密/ad 结合/v]/nz 上杭/ns 实际/n ，/w 总结/v 和/cc 提升/v 改革/vn 探索/v 所/usuo 取得/v 的/ude1 经验/n ，/w 抓住/v 上杭/ns 有/vyou 优势/n 、/w 有/vyou 基础/n 、/w 有条件/nz 、/w 有/vyou 潜力/n 的/ude1 方面/n ，/w 大胆/ad 探索/v ，/w 在/p 更高/d 起点/n 上/f 谋划/v 和/cc 推进/vi 各项/r 改革/vn ，/w 敢做/v “/w 排头兵/n ”/w 和/cc “/w 试验田/n ”/w ，/w 为/p 全市/n 改革/vn 发展/vn 多/a 作/v 贡献/n 。/w 三/m 要/v 进一步/d 树立/v 正确/a 的/ude1 政绩观/n ，/w 以/p 更/d 实/ad 的/ude1 举措/n 推进/vi 老区/n 又/d 好/a 又/d 快/a 发展/vn 。/w 站位/n 全市/n 发展/v 大局/n ，/w 更加/d 牢固/a 树立/v [科学/n 发展/vn]/nz 理念/n ，/w 牢牢/d 把握/v 建设/vn [生态/n 文明/n]/nz 的/ude1 [正确/a 方向/n]/nz ，/w 按照/p 绿色/n 发展/vn 、/w 循环/vn 发展/vn 、/w 低碳/n 发展/vn 的/ude1 要求/n ，/w [先行/vi 先试/nz]/nz 、/w 勇/ag 闯/v 新/a 路/n ，/w 把/pba 优势/n 做/v 足/a 、/w 把/pba 特色/n 做/v 强/a 、/w 把/pba 龙头/n 做/v 大/a ，/w 不断/d 提高/v [县域/n 经济/n]/nz 发展/v 实力/n ，/w 走出/v 一条/mq “/w [绿色/n 经济/n]/nz  [生态/n 家园/n]/nz ”/w 的/ude1 科学/n [发展/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w 
连日来/dl ，/w 市委/nis 常委/nnt 们/k 分别/d 到/v 各自/rr 联系点/n 参加/v 各地/rzs 和/cc 相关/vn 单位/n 的/ude1 [民主/a 生活会/n]/nz ，/w 要求/n 认真/ad 总结/v [民主/a 生活会/n]/nz 的/ude1 好/a 经验/n 好/a 做法/n ，/w 运用/v 到/v 我市/r 即将/d 开展/v 的/ude1 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 运用/v 到/v 今后/t 的/ude1 各级/r 领导班子/n 建设/vn 之中/f ，/w 把/pba 干部/nnt 的/ude1 精气神/nz 提振/nz 起来/vf ，/w 为/p 推行/v 闽西/ns 老区/n 加快/v 崛起/vn 贡献/n 更大/d 力量/n 。/w （/w 记者/nnt 陈发胜/nr ）/w 
