元旦/t 马/n 办/v 升旗/vn 典礼/n 主持人/nnt 口误/n ：/w 马英九/nr “/w 正在/d 下台/vi ”/w (/w 台/q 媒/ng 图/n )/w 
据/p 台湾/ns “/w 东/f 森/ag 新闻/n ”/w 报道/v ，/w 马英九/nr 办公室/nis 昨/tg （/w 1/m ）/w 天/qt 举行/v 元旦/t 升旗/vn 典礼/n ，/w 典礼/n 中/f [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 马英九/nr 走/v 下/f 舞台/n ，/w 准备/v 到/v 广场/n 时/ng ，/w 典礼/n 主持人/nnt 刘香慈/nr 脱口而出/vl ，/w 马英九/nr “/w 正在/d 下台/vi ”/w 。/w 这段/r 发言/vi 被/pbei “/w 批踢踢/nz ”/w （/w 台湾/ns [网络/n 论坛/n]/nz ）/w 网友/n 推/v 到/v 爆/vn ，/w 好奇/a 询问/v “/w 这/rzv 是/vshi 新年/t 新/a 希望/v 吗/y ？/w ”/w 
刘香慈/nr 事后/f 被/pbei 问/v 到/v 时/ng ，/w 坦承/v 自己/rr 没想到/nz ，/w 也/d 保证/v “/w 如果/c ”/w 明年/t 还是/c 担任/v 主持人/nnt 的话/udh ，/w 一定会/nz 更加/d 小心/a 。/w 
马英九/nr 稍早/nz 致词/n 时/ng 表示/v ，/w 未来/t 一年/mq 仍旧/d 充满/v 挑战/vn ，/w 但/c 他/rr 相信/v 台湾/ns 民众/n 必/d 能/v 持续/vn 乐观/a 坚强/a ，/w 克服/v 挑战/vn ，/w 也/d 期盼/v 藉由/nz 众人/n 的/ude1 努力/ad ，/w 为/p 台湾/ns 带来/v 新气象/n 。/w 最后/f ，/w 马英九/nr 以/p “/w [2014/m 家家/n]/mq 都/d 平安/a ”/w 及/cc “/w 2014/m 幸福/a 一世/n ”/w ，/w 祝福/v 民众/n [新年/t 快乐/a]/nz 、/w 万事如意/vl 。/w (/w [中国/ns 台湾/ns 网/n]/nz 高旭/nr )/w 
