分析/vn 称/v 安倍/nrf 夺回/v “/w 强大/a 日本/ns ”/w 言论/n 意在/v 军事/n 武装/n 日本/ns 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 报道/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 1月1日/t 发表/v 新年/t 讲话/n 称/v ，/w 夺回/v “/w 强大/a 日本/ns ”/w 的/ude1 战斗/vn 才刚/nz 开始/v ，/w 这/rzv 是/vshi 应该/v 朝着/p 日本/ns “/w 建设/vn 新/a 国家/n ”/w 迈出/v 一大步/mq 的/ude1 时刻/n 。/w 分析/v 人士/n 指出/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 发言/vn 措词/vi 强硬/a ，/w 与/cc 往/p 年/qt 日本/ns 首相/nnt 论调/n 大/a 不/d 一样/uyy 。/w 同日/d ，/w 内阁/n 总务/b 大臣/nnt 新藤义孝/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 成为/v 今年/t 日本/ns 首位/n “/w 拜鬼/nz ”/w 的/ude1 阁僚/nz 。/w 
□/w 动向/n 
安倍吁/nr 民众/n 深化/v 修宪/nz 讨论/v 
据/p 法新社/j 报道/v ，/w 安倍/nrf 表示/v ，/w 到/v 2020年/t ，/w 日本/ns 将/d “/w 全面/ad 恢复/v ”/w ，/w 并/cc 成为/v “/w 对/p 地区/n 和/cc [世界/n 和平/n]/nz 稳定/an 做出/v 很大/d 贡献/n ”/w 的/ude1 国家/n 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 日本/ns 将/d “/w 尽力/d 创造/v 可能性/n ，/w 帮助/v 亚洲/ns 成为/v 平衡/a 和/cc 稳定/an 的/ude1 地区/n ”/w 。/w 
安倍/nrf 就/d 修宪/nz 举措/n 呼吁/v 称/vn ：/w “/w 在/p 《/w 宪法/n 》/w 制定/v 将/d 满/a 68年/t 的/ude1 现在/t ，/w 应该/v 朝着/p 把握/v 时代/n 变化/vn 的/ude1 修改/vn 方向/n ，/w 进一步/d 深化/v 国民/n 讨论/v ”/w 。/w 
所谓/v “/w 修宪/nz ”/w ，/w 是/vshi 指/v 修改/vn 现行/b [日本/ns 宪法/n]/nz [第九/m 条/q]/mq 。/w 由于/p 该/rz 宪法/n 明确/a 表示/v 日本/ns 放弃/v 战争/n ，/w 不/d 保持/v 陆海/n 空军/nis 及/cc 其他/rzv 战争/n 力量/n ，/w 不/d 承认/v 国家/n 交战/vi 权/n ，/w 二战/n 后/f 的/ude1 [日本/ns 宪法/n]/nz 被/pbei 称为/v “/w [和平/n 宪法/n]/nz ”/w 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 逾半/nz 世纪/n 以来/f 一直/d 认为/v 宪法/n 禁止/v “/w [集体/n 自卫权/n]/nz ”/w ，/w 自卫队/nis 行动/vn 需/v 受/v 严格/ad 限制/vn 。/w 
长期以来/dl ，/w 因/p 所需/nz [法律/n 程序/n]/nz 严格/ad ，/w 修宪/nz 在/p 日本/ns 被/pbei 认为/v 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 “/w 常识/n ”/w 。/w 但是/c ，/w 视/vg 修宪/nz 为/p “/w [历史/n 使命/n]/nz ”/w 的/ude1 安倍/nrf 不顾/v 阻力/n ，/w 一再/d 推/v 促/v 修改/vn 宪法/n 。/w 而/cc 一旦/d 日本/ns 解禁/vi “/w [集体/n 自卫权/n]/nz ”/w ，/w 脱离/v 战后/t 体制/n ，/w 迈向/v 军事/n 大国/n ，/w 后果/n 难以/d 设想/vn 。/w 
对于/p 中国/ns 划/v 设/v [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 等/udeng 安全/an 环境/n 的/ude1 变化/vn ，/w 安倍/nrf 表明/v 将/d 坚决/ad 保卫/v 日本/ns 的/ude1 领土/n 、/w 领海/n 和/cc 领空/n 。/w 
