李嘉诚/nr 出售/v 南京/ns 物业/n 2013年/t 内地/n 套现/nz 逾/vg 百亿/m 
2013年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 香港/ns 首富/n 李嘉诚/nr 再/d 以/p [30/m 亿元/q]/mq 的/ude1 价格/n 出售/v 位于/v 南京/ns 的/ude1 唯一/b 物业/n [国际/n 金融/n 中心/nis 大厦/n]/nz 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 这位/r 香港/ns 首富/n 已经/d 出售/v 了/ule 大约/d 价值/n [126/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [中国/ns 内地/n]/nz 物业/n 。/w 
有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 显示/v ，/w 经/p 买方/n 证实/v ，/w 李嘉诚/nr 领导/n 的/ude1 [长江/ns 实业/nis 集团/nis]/ntc 旗下/d ARA/x 基金/n （/w ARAAssetManagementLimited/x ，/w 是/vshi 一家/n 设立/v 在/p 新加坡/nsf 的/ude1 [亚洲/ns 房地产/n 基金/n 管理/vn 公司/nis]/nt ）/w 正/d 出售/v [南京/ns 新街口/ns]/nz 最/d 繁华/a 地段/n 的/ude1 [国际/n 金融/n 中心/nis 大厦/n]/nz （/w IFC/x ）/w ，/w 该/rz 大厦/n 估值/vi 约/d 为/p [30/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 近期/t 交易/vn 已/d 在/p 交割/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 位于/v 有/vyou “/w 中华/nz 第一/m 商圈/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 [南京/ns 新街口/ns]/nz 西南角/nz ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [10/m ./w 9/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 于/p 2009年5月/t 启用/v 。/w 其/rz 以/p [220/m 米/q]/mq 的/ude1 高度/d 成为/v “/w 新街口/ns 第一/m 高楼/n ”/w 。/w 
日前/t 在/p 接受/v 媒体/n 专访/v 时/ng ，/w 李嘉诚/nr 曾经/d 表示/v 一定/b 不会/v “/w 迁/v 册/q ”/w ，/w 长/a 和/cc 系/v 永远/d 不会/v 离开/v 香港/ns 。/w “/w 长/a 和/cc 系/v ”/w 在/p 香港/ns 出租/v 物业/n 包括/v [长江/ns 集团/nis 中心/nis]/nt 、/w 华人/n 行/ng 、/w 和/cc 记/v 大厦/n 、/w [中环/s 中心/nis]/nz 等/udeng ，/w 总面积/n 大约/d 有/vyou [380/m 万/d 平方/q]/mq 呎/n ；/w 国内/s 北京/ns 、/w 上海/ns 等/udeng 地/ude2 出租/v 物业/n 总面积/n 有/vyou [500/m 万/d 平方/q]/mq 呎/n 。/w 这/rzv 两地/n 出租/v 物业/n 总市值/nz 加/v 起来/vf 至少/d [1700/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 这些/rz 物业/n 都/d 不会/v 卖/v 。/w 而/cc 外国/n 出租/v 物业/n 与/cc 之/uzhi 相比/vi ，/w 只有/c 0.5%/m 。/w 
不过/c ，/w 李嘉诚/nr 当时/t 也/d 指出/v ，/w 香港/ns 内地/n 房价/n 太高/d ，/w 投资/vn 有/vyou 风险/n 。/w 而且/c ，/w 他/rr 特别/d 指出/v ，/w 香港/ns 地价/n 高/a ，/w 已/d 看到/v 不/d 健康/a 的/ude1 趋势/n 。/w 内地/n 房地产/n 过去/vf 持续/vd 上涨/vi ，/w 往往/d 以/p 高于/v 市值/n 的/ude1 价格/n 也/d 无法/v 投得/nz 土地/n 。/w 
李嘉诚/nr 2013年/t 内地/n 出售/v 物业/n 一览/n 
时间/n 项目/n 金额/n 
[8/m 月底/t]/mq 和/cc 黄/a 与/cc [长江/ns 实业/nis]/nt 出售/v 广州/ns 西城/ns 都/d 荟/n 广场/n 等/udeng 项目/n [26/m 亿元/q]/mq 
10月18日/t 和/cc 黄/a 与/cc [长江/ns 实业/nis]/nt 出售/v [上海/ns 陆家嘴/ns 东方/s 汇/v 经/p 中心/nis]/nt 约/d [70/m 亿元/q]/mq 
12月31日/t [长江/ns 实业/nis]/nt ARA/x 基金/n 出售/v [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 大厦/n 预计/v [30/m 亿元/q]/mq 
