●/w 全国/n 文明/n 县城/n ●/w 全国/n [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 先进/a 典型/n 县/n ●/w 全国/n 绿化/v 模范县/n ●/w [国家/n 林/ng 下/f 经济/n 示范/vn 基地/nis]/nt ●/w 首批/n 创建/v 全国/n 农民/nnt [林业/n 专业/n 合作社/nis]/nt 示范县/n ●/w 中国/ns [生态/n 旅游/vn]/nz 大/a 县/n ●/w 省级/b 森林/n 县城/n ●/w 全省/n 造林/vi 绿化/vn 工作/vn [先进/a 集体/n]/nz 
参天/z 蔽日/nz 的/ude1 栲树/nz 林/ng 下/f ,/w [120/m 亩/q]/mq 返/v [野生/b 金线莲/nr]/nz 生机勃勃/vl 。/w 梁野山/nr 种/q [业/ng 有限公司/nis]/nt 经理/nnt 陈青松/nr 说/v ,/w 金线莲/nr 喜/v 阴湿/a 环境/n ,/w [国家级/b 自然保护区/n]/nz 梁野山/nr 得天独厚/bl 。/w 基地/nis 2013年4月/t 开/v 种/q ,/w 8月/t 已收/nz [一/d 茬/qv]/mq ,/w 12月/t 再/d 收/v [一/d 茬/qv]/mq ,/w 亩/q 产值/n [24/m 万/d 至/p 26/m 万元/q]/mq 。/w 
在/p 茂密/a 森林/n 里/f 种/q “/w 林/ng 下/f 金/b 草/n ”/w 金线莲/nr ,/w 是/vshi 闽西/ns 武平/nr [10/m 多年/mq]/mq 不断/d 推进/vi [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 的/ude1 成果/n 之一/rz 。/w 
