在/p 去年/t 年底/f [日本/ns 航空/n 自卫队/nis]/nt 宣布/v 发现/vn 多/a 架/qv 中国/ns 电子/n 侦察机/n 靠近/v 钓鱼岛/ns 空域/n 后/f ，/w 中国/ns 这种/r 特殊/a 飞机/n 也/d 引起/v 外界/n 的/ude1 密切/ad 关注/v 。/w 英国/ns 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 1月1日/t 称/v ，/w 中国/ns 正在/d [大力/d 加强/v]/nz 空中/s 监视/v 能力/n ，/w 并/cc 以/p 俄/b 制图/vn -/w 154/m 客机/n 和/cc 运/v -/w 8/m 运输机/n 为基础/nz 研制/v 情报/n 飞机/n 执行/v “/w [特殊/a 使命/n]/nz ”/w 。/w 报道/v 称/vn ，/w 目前/t [中国/ns 空军/nis]/nt 操作/vn 着/uzhe 至少/d [4/m 种/q]/mq 配备/v 情报/n 装置/n 的/ude1 图/n -/w 154/m 情报/n 收集/v 机/ng ，/w 另外/c [3/m 种/q]/mq 图波列夫/nrf 系列/n 飞机/n 也/d 装有/v 不明/v 用途/n 的/ude1 电子设备/gi 。/w 其中/rz 编号/n B/x -/w [4015/m 号/q]/mq 飞机/n 在/p 2013年11月17日/t 和/cc 23日/t 两次/mq 遭受/v [日本/ns 航空/n 自卫队/nis]/nt 拦截/v 。/w 按照/p 共同社/nis 的/ude1 说法/n ，/w 中国/ns 图/n -/w 154/m 电子/n 侦察机/n 多次/mq 靠近/v 钓鱼岛/ns ，/w 最近/t 抵达/v 距/p 钓鱼岛/ns 约/d [40/m 公里/q]/mq 的/ude1 空域/n 。/w 
中国/ns 在/p 运/v -/w 8/m 运输机/n 基础上/nz 改装/v 的/ude1 型号/n 还/d 组成/v “/w 高新/nz ”/w 项目/n ，/w 涉及/v 运/vn -/w [8/m CB/x]/mq 、/w 运/v -/w [8/m G/x]/mq 和/cc 运/v -/w [8/m JB/x]/mq 情报/n 收集/v 机/ng 。/w 报道/v 称/vn ，/w 在/p 这些/rz 机型/n 中/f ，/w 运/v -/w [8/m CB/x]/mq 外形/n 特征/n 明显/a ，/w 包括/v 一对/mq 背面/f 天线罩/nz 、/w 前/f 机身/n 下方/f 机腹/nz 船型/n 罩/v 、/w 机身/n 周围/f 点缀/v 的/ude1 泡罩/nz 天线/n 等/udeng 。/w 据称/v ，/w 运/v -/w [8/m CB/x]/mq 在/p 2000年1月/t 进行/vn 首/q 飞/vi ，/w 它/rr 主要/b 装备/n [中国/ns 空军/nis]/nt [第/m 10/m 师/ng]/mq ;/w 运/v -/w [8/m G/x]/mq 的/ude1 特点/n 是/vshi [垂直/vd 尾翼/n]/nz 上/f 有一个/mq 圆筒形/nz 整流罩/nz 、/w 大型/b 半圆/n 整流罩/nz 和/cc 一个/mq 鼓/v 形/ng 机腹/nz 天线罩/nz 。/w 运/v -/w [8/m JB/x]/mq 以/p 纵向/n 的/ude1 背面/f 天线罩/nz 、/w 鼻/ng 架式/n 套管/n 天线罩/nz 及/cc 机/ng 鼻/ng 下/f 一个/mq 大型/b 机腹/nz 整流罩/nz 为/p 特点/n ，/w 这种/r 类型/n 飞机/n 同/p 运/v -/w [8/m CB/x]/mq 拥有/v 一些/mq 共同/d 的/ude1 外部/f 特征/n 。/w 《/w [简/ag 氏/ng 防务/n 周刊/n]/nz 》/w 引用/v 消息源/nz 的话/udh 称/v ，/w 运/v -/w [8/m JB/x]/mq 情报/n 飞机/n 主要/b 在/p [中国/ns 海军/nnd 航空兵/nnd]/nz [第/m 1/m 团/n]/mq (/w 基地/nis 辽阳/ns )/w 和/cc [第/m 7/m 团/n]/mq (/w 基地/nis 三亚/ns )/w 服役/vi 。/w 
