据/p 台湾/ns 《/w [联合/vd 晚报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 在/p 新年/t 第一天/mq ，/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 蔡英文/nr 1日/t 上午/t 在/p 网上/s 发表/v “/w 以/p 深切/a 的/ude1 反省/vn 来/vf 做/v 为/p 这/rzv 一年/mq 的/ude1 开始/vn ”/w 为/p 题/n 的/ude1 文章/n ，/w 吁/vg 做出/v 抉择/vn 、/w 指/v 民进党/nz 在/p 今年/t 必须/d 要/v 有/vyou 彻底/ad 的/ude1 改变/vn 。/w 
《/w 联合报/n 》/w 2日/t 刊文/nz 说/v ，/w 蔡英文/nr 在/p 2014年/t 第一天/mq 抛出/v “/w 两个/mq 抉择/vn ”/w ，/w 左/f 论/v 民进党/nz 转型/vn ，/w 右/f 谈/v “/w 七/m 合一/vi ”/w 选举/v (/w “/w 直辖市/n ”/w 市长/nnt 、/w “/w 直辖市/n ”/w 议员/nnt 、/w 县/n 市长/nnt 、/w 县市/n 议员/nnt 、/w 乡镇/n 市长/nnt 、/w 乡镇/n 市民/n 代表/nnt 与/cc 村里/n 长/a 换届/vi )/w 战略/n ，/w 无疑/d 冲/v 着/uzhe 坐镇/v 党中央/nt 的/ude1 苏贞昌/nr 而/cc 来/vf 。/w 此/rzs 不啻/d 替/p “/w 两个/mq 太阳/n ”/w (/w 蔡英文/nr 和/cc 苏贞昌/nr 是/vshi 民进党/nz 两个/mq 权力/n 核心/n )/w 对决/v 放/v 了/ule [第一/m 声/qv]/mq 起身炮/nz ，/w 也/d 揭开/v 了/ule 未来/t 一年/mq 天王/n 角力/v 序幕/n 。/w 
文章/n 说/v ，/w 对/p 民进党/nz 而言/uls ，/w 今年/t 最重要/nz 的/ude1 两件事/nz ，/w 一/m 是/vshi 5月/t 的/ude1 党主席/nnt 改选/v ，/w 一/m 是/vshi 年底/f “/w 七/m 合一/vi ”/w 选举/v 。/w 若/c 推敲/v 蔡英文/nr 的/ude1 “/w 两个/mq 抉择/vn ”/w ，/w 无疑/d 是/vshi 在/p “/w 拉谢/nz 打/v 苏/b ”/w 。/w 
文章/n 指/v ，/w 蔡英文/nr 暗讽/nz 苏贞昌/nr 领导/n 下/f 的/ude1 民进党/nz ，/w 成/v 了/ule 只/d 会/v 旁观/vi 的/ude1 “/w 观众/n ”/w ，/w 没有/v 提出/v 解决问题/v 的/ude1 对策/n 。/w 
文章/n 说/v ，/w 在/p “/w 七/m 合一/vi ”/w 方面/n ，/w 相/d 较/d 苏贞昌/nr 曾/d 说/v “/w 民进党/nz 会推/nz 自己/rr 候选人/nnt ”/w ，/w 蔡英文/nr 则/d 与/cc 谢长廷/nr “/w 成功/a 不必/d 在/p 我/rr ”/w 的/ude1 主张/v 互相/d 唱/v 和/cc ；/w 她/rr 质疑/vn “/w 入党/vi ”/w 作为/p 代表/nnt 民进党/nz 参选/v 条件/n 的/ude1 必要性/n ，/w 直言/vi 党/n 须/d [彻底/ad 改变/v]/nz 旧/a 思维/n 。/w 
面对/v 谢/v 、/w 蔡/nz 连番/v 出手/vi ，/w 欲/d 寻求/v 连任/vn 的/ude1 苏贞昌/nr 势必/d 无法/v 坐视/nz ；/w 下/f 一步/mq ，/w 苏/b 要/v 坚持/v “/w 党/n 非/b 推/v 自己人/n 不可/v ”/w 、/w 逼/v 柯文哲/nr 入党/vi ？/w 或/c 转而/c 建立/v 整合/vn 在/p 野/b 的/ude1 公平/a 机制/n ？/w 成/v 了/ule 苏/b 最/d 头痛/a 难题/n 。/w 
然而/c ，/w 蔡英文/nr 也/d 免不了/v 面对/v 自己/rr 的/ude1 抉择/vn ：/w 是否/v 投入/vn 党主席/nnt 改选/v ？/w 若/c 选/v ，/w 如何/ryv 整合/vn 谢/v 系/v 等/udeng 势力/n ？/w 若/c 不/d 选/v ，/w 少/a 了/ule 党/n 机器/n “/w 有利/a 武器/n ”/w ，/w 又/d 如何/ryv 保温/a 、/w 再/d 下/f [一/d 城/n]/mq ？/w 
蔡英文/nr 的/ude1 “/w 两个/mq 抉择/vn ”/w 都/d 已/d 宣告/v ：/w [三/m 人/n]/mq 的/ude1 竞合/nz 角力/v 将/d 在/p 这/rzv 一年/mq 持续/vd 上演/v 。/w 
