“/w 艾米/nrf ”/w 们/k 在/p 伸长/v 脖子/n 苦/a 等/udeng 了/ule 一年/mq 多/a 之后/f ，/w 终于/d 等到/v 了/ule “/w [爱情/n 公寓/n]/nz ”/w 一群/mq 活宝/n 们/k 的/ude1 回归/vn 。/w 2014年1月17日/t ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 将/d 登陆/vi [湖北/ns 卫视/n]/nz 。/w 昨日/t ，/w 该剧/r 主演/v 娄艺潇/nr 、/w 王传君/nr 、/w 李佳航/nr 和/cc 榕榕/nz 来/vf 汉/tg 。/w 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng ，/w 几位/n 主演/v 爆料/v ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 不仅仅/d 是/vshi 继续/v 爆笑/nz ，/w “/w 泪点/nz ”/w 将/d 会/v 是/vshi 本季/nz 的/ude1 最大/gm 突破/v 。/w 
[八/m 大/a]/mq 主演/v 全部/m 回归/v ，/w 胡歌/nr 、/w 何炅/nr 、/w 杜海涛/nr 、/w 武艺/n 等/udeng 明星/nnd 前来/vi “/w 打酱油/nz ”/w 。/w 被/pbei 风传/v 是/vshi 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 》/w 完结/v 篇/q 的/ude1 第四季/mq ，/w 在/p 制作/v 上/f 也/d 从/p 第一季/mq 的/ude1 简单/a 情景剧/nz ，/w 升华/vi 成/v 了/ule 精良/a 的/ude1 电影/n 级别/n 。/w 娄艺潇/nr 介绍/v ：/w “/w 这次/r 人物/n 感情线/nz 会/v 更加/d 跌宕/v ，/w 有/vyou 很多/m 的/ude1 催泪弹/n 。/w 最后/f 清场/nz 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 所有/b 的/ude1 人/n 都/d 哭得/nz [稀/a 里/f 哗啦/o]/nz 。/w ”/w 
作为/p 年轻人/n “/w 逢/v 出/vf 必/d 追/v ”/w 的/ude1 神/n 剧/n ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 是/vshi 完结/v 之/uzhi 作/v 吗/y ？/w 对此/d ，/w 王传君/nr 回应/vn ：/w “/w 应该/v 不会/v 再/d 有/vyou 了/ule 。/w ”/w (/w 记者/nnt 任宝华/nr )/w 
