记者/nnt 上月/t 31日/t 从/p [市/n 林业局/nis]/nt 了解到/v ，/w 自/p 2001年/t 我市/r 启动/v 林改/nz 以来/f ，/w 全市/n 有/vyou [1756/m 个/q]/mq 村/n 完成/v 了/ule 林改/nz ，/w 全市/n 累计/vd 发放/v 林地/n 所有权证/n [2200/m 多/a 万/d 亩/q]/mq 、/w 林地/n 使用/v 权证/gi 近/a [2100/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 使用/v 权证/gi 到/v 户/q 率/v 达/v 98.8%/m 。/w 
2001年/t ，/w 市政府/n 转发/v 《/w 市/n 林/ng 委/ng 关于/p 深化/v 集体/n 林地/n 林木/n 产权/n 改革/v [指导/vn 意见/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 决定/v 在/p 武平县/ns 万安乡/ns 捷文村/ns 和/cc 城厢乡/ns 园丁村/ns 开展/v [集体/n 林权/nr 制度/n 改革/vn]/nz 试点/vn ，/w 探索/v 通过/p 发放/v 全国/n 统一/v 样式/n 新/a 林权证/nz ，/w 把/pba 集体/n 林地/n 经营/v 使用权/n 和/cc [林木/n 所有权/n]/nz [落实/v 到/v 户/q]/nz 、/w 到/v 人/n ，/w 从而/c 确立/v 林农/nnd 的/ude1 产权/n 主体/n 地位/n 。/w 2001年12月30日/t ，/w 万安乡/ns 捷文村/ns 村民/n 李桂林/nr 领到/v 了/ule 全国/n [第一/m 本/rz]/mq 新式/a 林权证/nz 。/w 此/rzs 后/f ，/w 全市/n 林改/nz 工作/vn 全面/ad 推开/v 。/w 至/p 2006年3月/t ，/w 我市/r 林改/nz 通过/p 省市/n 联合/vd 检查/vn 验收/vn ，/w 全市/n 集体/n 商品林/nz 产权/n 明晰/a 任务/n 全面/ad 完成/v ，/w 累计/vd 完成/v 林改/nz [1756/m 个/q]/mq 村/n ，/w 明晰/a 集体/n 商品林/nz 产权/n 面积/n [1342/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 占/v 应/v 改/v 村/n 和/cc 应/v 改/v 面积/n 的/ude1 100%/m 。/w 到/v 2012/m 年底/f ，/w 全市/n 累计/vd 发放/v 林地/n 所有权证/n [2204/m ./w 9/m 万/d 亩/q]/mq 、/w 林地/n 使用/v 权证/gi [2082/m ./w 7/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 分别/d 占应发/nr 面积/n 的/ude1 98.7%/m 和/cc 93.3%/m ，/w 使用/v 权证/gi 到/v 户/q 率/v 达/v 98.8%/m ，/w 率先/d 全面/ad 完成/v 省/n 林业厅/nis 下达/v 的/ude1 任务/n 。/w （/w 记者/nnt 阙国豪/nr 通讯员/nnt 温文良/nr ）/w 
