图/n 为/p ：/w 石秀林/nr 租住/nz 在/p 山里/s 的/ude1 房子/n 
十堰/ns 刑满释放/nz 男子/n 石秀林/nr ，/w 在/p 山/n 高林/nrf 密/a 的/ude1 乡村/n 里/f 雇佣/v 多/a 名/q 孤寡老人/n 搞/v 养殖/vn ，/w 先后/d 打死/v 两名/mq 老人/n ，/w 并/cc 焚尸/nz 灭迹/vi 。/w 近日/t ，/w 石秀林/nr 被/pbei [十堰市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 依法/d 判处/v 死刑/n 。/w 
据悉/v ，/w 石秀林/nr 是/vshi [郧县/ns 叶大乡/ns]/nz 人/n ，/w 今年/t [45/m 岁/qt]/mq 。/w 因/p 先后/d 多次/mq 被/pbei 判刑/vi ，/w 无法/v 在/p 老家/n 立足/vi ，/w 于/p 2009年3月/t 流窜/v 至/p 房县/ns 大/a 木场/nz 镇/n [安/ag 阳沟村/ns]/ns 。/w 此处/s 山/n 高林密/nr ，/w 没有人/nz 知道/v 他/rr 的/ude1 过去/vn 。/w 石秀林/nr 租/v 了/ule 一户/mq 村民/n 的/ude1 房子/n ，/w 开始/v 搞/v 养殖/vn ，/w 并/cc 先后/d 从/p 外地/s 请来/v 20多名/m 孤寡老人/n 为/p 他/rr 干活/vi 。/w 
请来/v 工人/nnt 后/f ，/w 他/rr 不但/c 不/d 按/p 承诺/vn 支付/v 薪酬/n ，/w 反而/d 将/d 他们/rr 控制/vn 起来/vf ，/w 变成/v 免费/vn 干活/vi 的/ude1 苦力/nnd 。/w 不仅如此/bl ，/w 他/rr 对/p 老人/n 们/k 还/d 非常/d 苛刻/a ，/w 稍/d 有/vyou 不/d 听话/a ，/w 或者/c 干活/vi 慢/a 了/ule 点/qt ，/w 就/d 扇/q 耳光/n ，/w 有时/d 还/d 用/p 木棍/n 、/w 锄/v 柄/ng 殴打/v 。/w 
警方/n 查明/v ，/w 2011年/t 端午节/t ，/w 石秀林/nr 请/v 村民/n 割/v 麦子/n 。/w 午饭/n 时/ng ，/w 石秀林/nr 让/v [62/m 岁/qt]/mq 的/ude1 工人/nnt 郑从达/nr 给/p 村民/n 们/k 敬酒/vi 。/w 郑从达/nr 不会/v 喝酒/vi ，/w 因此/c 没/d 答应/v 。/w 不料/d ，/w 石秀林/nr 抓起/v [啤酒/nf 瓶子/n]/nz ，/w 照着/p 郑/tg 的/ude1 头部/n 猛/a 砸/v [几/d 下/f]/mq 子/ng ，/w 还/d 冲/v 过去/vn 将/d 其/rz 踢倒/nz 在/p 地/ude2 。/w 
