[跨/v 年/qt 晚会/n]/nz “/w 爸爸/n ”/w 完胜/nz 
[湖南/ns 卫视/n]/nz [2013/m —/w 2014/m 年/qt]/mq 跨/v 年/qt 演唱会/n 12月31日/t 晚/tg 告一段落/vl ，/w 大/a 热/a 节目/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 元素/n 依然/d 成为/v 了/ule 整个/b 晚会/n 的/ude1 主题/n 。/w 其中/rz 此前/t 连/ulian 车手/nnt 身份/n 都/d 遭遇/v 过/uguo 质疑/vn 的/ude1 林志颖/nr 暴/ad 帅/ng 出场/vi ，/w 驾驶/v 赛车/vn 表演/vn 了/ule 高难度/n 漂移/vi ，/w 同时/c 献/v 唱/v 新歌/n 《/w 正能量/nz 》/w ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 对/p 网络/n 质疑/vn 进行/vn 了/ule 回击/v 。/w 而/cc 已经/d 升任/v “/w 网络/n 男/b 神/n ”/w 的/ude1 [另一/m 位/q]/mq 爸爸/n 张亮/nr 则/d 携/v 儿子/n 天天/d 以/p 一曲/mq 搞笑/vi 的/ude1 《/w 我/rr 不是/c 男/b 神/n 》/w 现身/v 舞台/n ，/w 用/p 偶像剧/nz 的/ude1 模式/n 表现/v 出/vf 了/ule 喜剧/n 的/ude1 效果/n 。/w 晚会/n 最好/d 听/v 的/ude1 一首/mq 歌曲/n 当/p 属/v 由/p 《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 总冠军/nz 曾一鸣/nr 带来/v 的/ude1 《/w 像/v 疯/vi 了/ule 一样/uyy 》/w ，/w 晚会/n 后/f 获得/v 了/ule 广泛/a 的/ude1 好评/n 。/w 
林志颖/nr 驾车/vi 漂移/vi 撞/v 气球/n 
尽管/c 有/vyou 李准基/nr 、/w FX/x 组合/vn 这样/rzv 的/ude1 韩国/nsf 巨星/n ，/w 也/d 有/vyou 李宇春/nr 、/w 张杰/nr 、/w 魏晨/nr 等/udeng [天/qt 娱/vg 群星/n]/nz ，/w 但/c 当晚/t 人气/n 最高/a 的/ude1 明星/nnd 依然/d 当/p 属/v 在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 当中/f 倍受/v 观众/n 欢迎/v 的/ude1 林志颖/nr 。/w 当晚/t 林志颖/nr 驾驶/v 一辆/mq 赛/vn 前/f 经/p 国外/s 高级/a 赛车/vn 技师/nnt 专门/d 改装/v 过/uguo 的/ude1 赛车/vn ，/w 在/p 舞台/n 底层/n 上演/v 了/ule 高难度/n 的/ude1 漂移/vi “/w 劈/v 弯/ng ”/w ，/w 在/p 漂移/vi 过程/n 中/f 还/d 把/pba 事前/t 安排/v 在/p 赛道/n 墙壁/n 上/f 的/ude1 一个/mq 气球/n 给/p 撞/v 爆/vn ，/w 精度/n 的/ude1 拿捏/v 让/v 人/n 叹为观止/vl ，/w 一举/d 粉碎/v 了/ule 之前/f 网络/n 上/f 关于/p 他/rr 赛车手/nnd 的/ude1 身份/n 都/d 存在/v 造假/vn 的/ude1 谣言/n 。/w 之后/f ，/w 他/rr 更是/d 上台/vi 以/p 载歌载舞/vl 的/ude1 形式/n 演唱/v 了/ule 一首/mq 《/w 正能量/nz 》/w ，/w 似乎/d 是/vshi 对/p [前段/t 时间/n]/nz 网络/n 上/f 不断/d 有/vyou 声音/n 向/p 他/rr “/w 泼脏水/nz ”/w 进行/vn 了/ule 回击/v 。/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 当/p 林志颖/nr 遭遇/v 种种/q 质疑/vn 的/ude1 时候/n ，/w 导演/nnt 组/n 也/d 曾/d 找/v 过/uguo 他/rr 的/ude1 经纪人/nnt ，/w 问/v 他/rr 要/v 不要/d 做/v 一个/mq 公开/ad 回应/vn ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 经纪人/nnt 当时/t 的/ude1 回答/vn 是/vshi ：/w “/w 不/d 需要/v ，/w 我们/rr 会/v 用/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 回应/vn ，/w 请/v 放心/vn 。/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 看到/v 林志颖/nr 的/ude1 演唱/vn 时/ng 才/d 恍然大悟/vl ，/w 目瞪口呆/al 地/ude2 说/v ：/w “/w 小志/nz 太/d 牛/n 了/ule ！/w 这个/rz 方式/n 太棒/nz 了/ule ！/w 正能量/nz ！/w ”/w 
虽然/c 林志颖/nr 的/ude1 儿子/n Kimi/x 没/d 来/vf ，/w 但是/c 20年前/t 和/cc 林志颖/nr 一起/s 搭档/n 演/v 过/uguo 电影/n 的/ude1 郝邵文/nr 却/d 意外/a 在/p 林志颖/nr 演唱/v 时/ng 现身/v ，/w 20年/t 后/f 和/cc 林志颖/nr 再次/d 相聚/v ，/w 林志颖/nr 还是/c 老样子/nz ，/w 但/c 郝邵文/nr 看上去/v 已经/d 有/vyou 了/ule [一/d 丝/n]/mq “/w 大叔/n 范儿/nz ”/w ，/w 令/v 观众/n 唏嘘/vi 不已/vi 。/w 
