图说/n ：/w 昨天一早/t ，/w 八佰伴/nz 金店/nis 门外/s 就/d 排/v 起/vf 长/a 队/n 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 张龙/nr 摄/vg 
图说/n ：/w [南京/ns 西路/n]/nz 的/ude1 一/m 商店/nis 门口/s 挂牌/vi 促销/vn 。/w 陶磊/nr 摄/vg 
图说/n ：/w [南京路/ns 步行街/n]/nz 人山人海/n 。/w 陶磊/nr 摄/vg 
原/b 标题/n ：/w 跨/v 年/qt 血拼/nz 浦东/ns 浦西/ns 地标/n 商场/nis 比/p 人气/n 
你/rr 这厢/nz 有人/r 一口气/d “/w 扫/v ”/w 了/ule [五十/m 只/d]/mq 名/q 表/n ，/w 他/rr 那边/rzs 有人/r 眼/n 不/d 眨/v “/w 秒/qt ”/w 走/v [九十/m 万元/q]/mq 黄金/n …/w …/w 昨夜/t 今晨/t ，/w 作为/p 浦西/ns 和/cc 浦东/ns 的/ude1 [两/q 大/a]/mq 跨/v 年/qt “/w 血拼/nz ”/w 地标/n ，/w 新世界/nz 和/cc 八佰伴/nz 又/d 唱/v 起/vf 了/ule 跨/v 年/qt “/w 对台戏/n ”/w 。/w 
前者/rzv 满/a [99/m 元/q]/mq 换/v 300/m 积/v 点/qt 用/p 足/a 相当于/v 打/v [3/m ./w 3/m 折/vi]/mq ，/w 后者/rzv 满/a [500/m 元/q]/mq 送/v [300/m 元/q]/mq 代金券/nz 大牌/n 也/d 能/v 收/v 券/ng ，/w 两家/mq 前所未有/vl 的/ude1 促销/vn 力度/n 在/p 吸引/v 大批/m “/w 血/n 拼客/nz ”/w 半夜/t 排队/vi 的/ude1 同时/c ，/w 也/d [一/d 转/v]/mq 此前/t 电商/nz 热/a 下/f 的/ude1 传统/n 商业/n 颓势/n 。/w 
“/w SKII/x 打/v [6/m ./w 8/m 折/vi]/mq ，/w 黛安芬/nrf 打/v [4/m ./w 8/m 折/vi]/mq ，/w 乐高/ntc 打/v [5/m ./w 6/m 折/vi]/mq …/w …/w ”/w 今天/t 零点/n 在/p 南京/ns 路上/s 的/ude1 新世界/nz ，/w 记者/nnt 从/p 摩肩接踵/vl 的/ude1 人流/n 里/f 发现/v 了/ule 一对/mq 边/k 算/v 折扣/n 边/k 扫货/nz 的/ude1 情侣/n 。/w 据/p 自称/v “/w 购物狂/nz ”/w 的/ude1 女友/n 陆菁/nr 介绍/v ，/w 在/p [百货/n 商场/nis]/nz 里/f 大牌/n 化妆品/n 这样/rzv 折扣/n 非常/d 少见/a ，/w 因为/c 即使/c 走/v 免税店/nis 也/d 只有/c [6/m 折/vi]/mq 左右/f 。/w 而/cc 男友/n 王进/nr 则/d 笑着/vi 说/v ：/w “/w 从/p （/w 20/m ）/w 13/m 到/v （/w 20/m ）/w 14/m ，/w 这次/r 跨/v 年/qt 叫/vi ‘/w 一生一世/n ’/w ，/w 所以/c 我/rr 陪/v 她/rr 从/p 外滩/ns 看完/v 激光秀/nz ，/w 再/d 来/vf 新世界/nz 买单/vn ！/w ”/w 
刚刚/d 买/v 完/vn 单/b 的/ude1 老顾客/nz 江兰/nr 说/v ：/w “/w 和/cc 去年/t 一样/uyy ，/w 我/rr 这次/r 也/d 买了/v [5000/m 元/q]/mq 多/a 的/ude1 衣服/n 和/cc 鞋子/n 。/w 不过/c 去年/t 刷/v [500/m 元/q]/mq 一张/mq 的/ude1 联华/ntc 卡/n ，/w [10/m 张/q]/mq 卡/n 刮/v [10/m 次/qv]/mq 密码/n 就要/d [5/m 分钟/qt]/mq 了/ule ；/w 今年/t 新/a 下载/v 了/ule ‘/w OK/x 支付/v ’/w 的/ude1 APP/x ，/w 先/d 把/pba 联华/ntc 卡/n 上/f 的/ude1 积/vn 点/qt 存/v 进/vn [手机/n 钱包/n]/nz ，/w 再/d 用/p 手机/n 扫/v 扫/v 账单/n 上/f 的/ude1 二维码/nz ，/w [半/m 分钟/qt]/mq 就/d 能/v 买/v 完/vn 单/b ！/w ”/w 据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 沪/b 上/f 跨/v 年/qt 促销/vn 里/f 首次/m 出现/v 二维码/nz [手机/n 支付/v]/nz ，/w 不少/m “/w 尝鲜/v 者/k ”/w 用/p 下来/vf 都/d 觉得/v 这样/rzv 的/ude1 跨/v 年/qt 买单/vn 更/d 省时/a 省力/a 。/w 
据/p [今天/t 上午/t]/nz 公布/v 的/ude1 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ：/w 从/p 2013年12月31日一早/t 开门/vi 到/v 2014年1月1日/t 凌晨/t 2时/t 打烊/vi ，/w [第一/m 八佰伴/nz 共/d]/mq 实现/v 跨/v 年/qt 销售/vn [5/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 了/ule 10%/m ；/w 而/cc 新世界/nz 的/ude1 跨/v 年/qt 客流/n 则/d 上升/vi 15%/m ，/w 单/b 日/b 客流量/n 首次/m 突破/v [20/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 销售/vn 预计/v 同比/n 去年/t 增长/v 近/a [2/m 成/v]/mq 。/w 
上海/ns 商务/n [发展/vn 研究/vn 中心/nis]/nt 首席/n 研究员/nnt 齐晓斋/nr 指出/v ，/w 尽管/c “/w 双/q 11/m ”/w 让/v 电商/nz 一/m 时间/n 风头/n 无/v 二/m ，/w 但/c 跨/v 年/qt 商业/n 的/ude1 实际/n 人气/n 反映/v 出/vf 了/ule 传统/n 百货/n 的/ude1 客流/n 回潮/vi ，/w 这一来/d 与/cc 上海/ns 人/n 每/rz 到/v 跨/v 年/qt 就/d 有的/rz 扎堆/nz “/w 血拼/nz ”/w 情节/n 有关/vn ，/w 另一方面/c 也/d 显示/v 出/vf 申城/ns 传统/n 商家/n 开始/v 找准/v 自己/rr 的/ude1 节奏/n 了/ule 。/w 
由于/p 元旦/t 放假/vi 从/p 往/p 年/qt 的/ude1 [3/m 天/qt]/mq 缩水/vi 成/v [1/m 天/qt]/mq ，/w 因此/c 也/d 会/v 造成/v 购买力/n 的/ude1 集中/vn 爆发/v ，/w 预计/v 今天/t 的/ude1 实体/n 商情/n 还/d 将/d 继续/v 看好/v 。/w （/w 记者/nnt 胡晓晶/nr ）/w 
