图片/n 来源/n ：/w [中国/ns 新闻网/n]/nz 
人民网/nz 兰州/ns 1月2日/t 电/n （/w 隋欣/nr 、/w 苗亮军/nr ）/w 1月2日/t 下午/t ，/w 位于/v [兰州市/ns 中心/nis]/nt 繁华/a 地段/n 张掖路/nr 的/ude1 泰/b 生/v 大厦/n 发生/v 火灾/n ，/w 尚未/d 发现/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 据/p 初步/d 了解/v ，/w 起火/vi 点/qt 为/p [一/d 处/n]/mq 经营/v 餐饮/n 的/ude1 生态园/nz ，/w 可能/v 是/vshi [违章/vn 建筑/n]/nz 。/w 
[兰州/ns 消防/b 支队/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 下午/t 14时20分/t 左右/f ，/w 119/m 指挥中心/nis 接到/v 报警/vn ，/w 称/v 泰/b 生/v 大厦/n [31/m 层/qv]/mq 至/p [32/m 层/qv]/mq 发生/v 火灾/n 。/w [兰州/ns 消防/b 支队/nis]/nt 出动/v 了/ule [6/m 个/q]/mq 中队/nis [160/m 名/q]/mq [消防/b 官兵/nnd]/nz 和/cc [19/m 辆/q]/mq 消防车/n 赶赴/v 火场/n 进行/vn 救援/vn 。/w 大火/n 于/p 16时10分/t 基本/a 扑灭/v 。/w 现场/s 共/d 疏散/v 群众/n 260余人/m ，/w 尚未/d 发现/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
现场/s 围观/vi 的/ude1 市民/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 起火/vi 的/ude1 是/vshi 大厦/n 顶层/f [一/d 处/n]/mq 名为/v “/w 格/b 蓝云天/nr  生态/n 宴/ng 府/ng ”/w 的/ude1 酒店/nis 。/w [兰州/ns 市委/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 郑志强/nr 透露/v ，/w 该/rz 酒店/nis 可能/v 是/vshi 没有/v 审批/vn 手续/n 的/ude1 [违章/vn 建筑/n]/nz 。/w 而/cc 据/p 消防/b 部门/n 初步/d 掌握/v ，/w 像/v 泰/b 生/v 大厦/n 顶层/f 这样/rzv 的/ude1 火灾/n 隐患/n 点/qt ，/w 在/p 兰州/ns 还有/v [82/m 处/n]/mq 。/w 郑志强/nr 表示/v ，/w [兰州市/ns 政府/nis]/nto 将/d 立即/d 开始/v 彻查/nz 和/cc 限期/vd 清理/v 整顿/vn [高层/n 建筑/n]/nz 楼顶/n 的/ude1 [违章/vn 建筑/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w [兰州市/ns 政府/nis]/nto 已经/d 成立/vi [事故/n 调查/vn]/nz 组/n ，/w 对/p 火灾/n 原因/n 、/w 救援/v 过程/n 和/cc 救援/v 措施/n 进行/vn 调查/vn ，/w 明晰/a 责任人/nnt 后/f 将/d [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 泰/b 生/v 大厦/n 内/f [36/m 户/q]/mq 居民/n 的/ude1 生活/vn 将/d 由/p [城关区/ns 政府/nis]/nt 负责/v 。/w 
