人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 今日/t 从/p 泗县/ns 获悉/v ，/w 1月1日/t 晚/tg ，/w 安徽/ns 泗县/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt 陈兆才/nr ，/w 从/p 其/rz 办公楼/n 上/f 坠下/nz ，/w 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 据悉/v ，/w 陈留/ns 有/vyou 遗书/n 一封/mq 。/w 目前/t ，/w 当地/s 警方/n 正在/d 对此/d 调查/vn ，/w 本/rz 网/n 也/d 将/d 及时/ad 发布/v 相关/vn 信息/n 。/w (/w 记者/nnt 张磊/nr 郭宇韩/nr 震震/nz )/w 
