[当地/s 时间/n]/nz 2日5时/t 许/v ，/w 正在/d 奔赴/v 地中海/nsf 执行/v 为/p 叙利亚/nsf 化学武器/n [海上/s 运输/vn]/nz 护航/vi 任务/n 的/ude1 [中国/ns 海军/nnd]/nt 盐城/ns 舰/ng ，/w 驶入/v 苏伊士运河/nz 。/w 
苏伊士运河/nz 是/vshi 欧/b 、/w 亚/b 、/w 非/b 三/m 大洲/n 海上/s 的/ude1 [交通/n 枢纽/n]/nz ，/w 它/rr 位于/v 埃及/nsf 东北部/f ，/w 长/a 160多公里/m 、/w 宽/a [150/m 至/p 360/m 米/q]/mq ，/w 于/p 1859年/t 开凿/v ，/w 1869年/t 通航/vi 。/w 这/rzv 条/q 运河/n 的/ude1 开通/vn 沟通/v 了/ule 红海/ns 与/cc 地中海/nsf ，/w 大大/d 缩短/v 了/ule 从/p 印度洋/nsf 去/vf 大西洋/nsf 的/ude1 航程/n 。/w 现在/t ，/w 它/rr 是/vshi 世界/n 上/f 最/d 繁忙/a 的/ude1 运河/n 之一/rz 。/w 
盐城/ns 舰/ng 是/vshi 2013年12月31日/t 下午/t 离开/v 沙特/ns 吉达港/nz 的/ude1 ，/w 他们/rr 日夜兼程/vl 连续/a 航行/vi 30多小时/m ，/w 高速/b 向/p 地中海/nsf 航渡/v 。/w 航渡/v 途中/s ，/w 他们/rr 针对/p 为/p 叙/b 化武/n 运输/vn 护航/vi 任务/n 特点/n ，/w 专题/n 学习/v 相关/vn 防化/b 知识/n ，/w 组织/n 防化/b 操演/v ；/w 针对/p 护航/vi 中/f 可能/v 遇到/v 的/ude1 各种/rz 情况/n ，/w 进行/vn 针对性/n 训练/vn ，/w 提高/v 了/ule 舰艇/n 应急/vn 处置/v 能力/n 。/w 
记者/nnt 在/p 驾驶室/n 看到/v ，/w 盐城/ns 舰/ng 一边/d 加强/v 观察/vn 瞭望/v ，/w 一边/d 积极/ad 与/cc 运河/n 引水员/nnd 沟通/v ，/w 确保/v 舰艇/n 安全/an 通过/p 。/w 
据悉/v ，/w 盐城/ns 舰/ng 将/d 在/p 埃及/nsf 塞得港/nz 补给/vn 燃油/n 后/f ，/w 启航/vi 继续/v 向/p 塞浦路斯/nsf [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n 航渡/v ，/w 与/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 舰艇/n 汇合/v 并/cc 开展/v 针对性/n [准备/v 工作/vn]/nz 。/w （/w 胡全福/nr 李晓/nr ）/w 
