2日/t 下午/t 5时/t 左右/f ，/w [国家/n 电网/n]/nz [吉林省/ns 电力/n 有限公司/nis]/ntc 对/p 记者/nnt 作出/v 回应/vn ，/w 称/v 经过/p 调查/vn ，/w 网上/s 流传/v 的/ude1 视频/n 属实/a ，/w “/w 副局长/nnt ”/w 孙建国/nr 实际/n 为/p 四平市/ns 城郊/s [供电/vn 分公司/nis]/nt 的/ude1 副经理/nnt 。/w 该/rz 公司/nis 已经/d 于/p 2日/t 下午/t 召开/v 了/ule [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 对/p 这位/r 副经理/nnt 孙建国/nr 做出/v 了/ule 撤职/vi 处分/n 的/ude1 决定/vn ，/w 要求/n 其/rz 反省/v 检查/vn ，/w 并称/v 下/f 一步/mq 将/d 对/p 公司/nis [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 遇到/v 类似/a 事情/n 将/d [严肃/a 处理/vn]/nz ，/w 绝不/d 姑息/v 。/w （/w 朱柳笛/nr ）/w 
