广东队/nt 队长/nnt 刘盛/nr 高举/v 奖杯/n 。/w 
1月1日/t 记者/nnt 新年/t 第一天/mq ，/w 由/p [广东省/ns 足球/n 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 和/cc [香港/ns 足球/n 总会/nis]/nt 主办/v 、/w [惠州市/ns 政府/nis]/nto 承办/v 的/ude1 [第/m 36/m 届/q]/mq 省港杯/nz (/w [第二/m 回合/n]/mq )/w 比赛/vn 在/p [惠州/ns 奥林匹克/nz 体育场/n]/nz 举行/v ，/w [第一/m 回合/n]/mq 占据/v 先机/n 的/ude1 广东队/nt 以/p 3∶2/m 比分/n 拿下/v ，/w 以/p 总分/n 6∶4/m 的/ude1 成绩/n 斩获/nz [第/m 21/m 次/qv]/mq 冠军/nnt 。/w 这/rzv 是/vshi 惠州/ns 继/vg 成功/a 筹办/v [第/m 34/m 届/q]/mq (/w [第二/m 回合/n]/mq )/w 、/w [第/m 35/m 届/q]/mq (/w [第一/m 回合/n]/mq )/w “/w 省港杯/nz ”/w 足球赛/n 后/f ，/w 再次/d 举办/v [省港杯/nz 足球赛/n]/nz 。/w [香港/ns 足球/n 总会/nis]/nt 会长/nnt 霍震霆/nr ，/w 广东省/ns 副省长/nnt 许瑞生/nr 出席/v 赛事/n 。/w 
“/w 省港杯/nz ”/w 足球赛/n 是/vshi 广东省/ns 和/cc [香港/ns 特别/d 行政区/n]/ns 之间/f 的/ude1 一项/mq 传统/n 赛事/n ，/w 由/p 已故/vn 著名/a [社会活动/n 家/q]/nnt 、/w 香港/ns 知名/a 实业家/nnd [霍英东/nr 先生/n]/nz 创办/v ，/w 自/p 1979年/t 举行/v 以来/f ，/w 已/d 连续/a 成功/a 举办/v [35/m 届/q]/mq ，/w 在/p 粤港/nz 两地/n 具有/v 广泛/a 影响力/n 。/w 比赛/vn 在/p 每年/r 元旦/t 期间/f 举行/v ，/w 设/v 主客场制/n ，/w [两/q 回合/n]/mq 后/f 打/v 和/cc 则/d 需要/v 加/v 时/ng ，/w 再/d 和/cc 便/d 以/p 互/d 射/v 十二码/nz 决胜/vi 。/w 截至/v 2013年1月1日/t ，/w 在/p 过去/vf [35/m 届/q]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 广东队/nt 胜出/v [20/m 次/qv]/mq ，/w 香港队/nt 胜出/v [15/m 次/qv]/mq 。/w [第/m 36/m 届/q]/mq “/w 省港杯/nz ”/w 足球赛/n [第一/m 回合/n]/mq 的/ude1 比赛/vn 于/p 2013年12月29日/t 下午/t 3时/t 在/p [香港/ns 旺角/nz]/ns 球场/n ，/w 广东队/nt 以/p 3∶2/m 胜/v 香港队/nt 。/w 
为/p 促进/v 与/cc 香港/ns 地区/n 间/f 的/ude1 [文化/n 交流/vn]/nz ，/w 进一步/d 丰富/a 市民/n [体育/n 文化/n]/nz 生活/vn ，/w 推动/v 惠州市/ns [足球/n 运动/vn]/nz 开展/v ，/w 为/p 体现/v 体育/n 惠民/ns ，/w 赛事/n 组委会/nis 免费/vd 为/p 市民/n 提供/v 门票/n 。/w （/w 陈海峰/nr ）/w 
