2014年/t ，/w [上海/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 又/d 将/d 迎来/v 一对/mq 综艺/b 界/n 搭档/n —/w —/w 蔡康永/nr 和/cc 徐熙娣/nr (/w 小/a S/x )/w 。/w [更/d 有/vyou 意义/n]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 1月5日/t 是/vshi 两位/mq 搭档/n 主持/v 的/ude1 中国/ns 第一/m 王牌/n [综艺/b 节目/n]/nz —/w —/w 《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w 在/p [台湾/ns 中/f 天/qt 电视台/nis]/nt 播出/v 十/m [周年/q 纪念/v]/nz 日/b 。/w 
《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w 在/p [台湾/ns 中/f 天/qt 电视台/nis]/nt 播出/v 的/ude1 10/m 年间/n ，/w 成长/vi 为/p 占领/v 台湾/ns 同类/n 节目/n 收视率/n 前/f 三/m 的/ude1 王牌/n 栏目/n ，/w 一个/mq 月/n 前/f ，/w 专程/d 从/p 英国/ns 总部/nis 飞抵/v 台湾/ns 的/ude1 量身/d 团队/n 为/p “/w 康/ag ”/w “/w 熙/ng ”/w 进行/vn 了/ule 长达/v [7/m 小时/n]/mq 的/ude1 全方位/n 量身/d ，/w 从/p 身型/nz 、/w 肤色/n 、/w 眼球/n 、/w 发/v 色/ng 、/w 发型/n 、/w 表情/n 、/w 唇色/nz 等/udeng 各项/r 维度/n 进行/vn 仔细/ad 测量/vn 。/w 量身/d 当天/t ，/w 搞怪/nz [二/m 人/n]/mq 组/n 积极/ad 与/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 沟通/v 蜡像/n 造型/n 、/w 表情/n 、/w 着装/n 等/udeng 问题/n 。/w 量身/d 环节/n 中/f 有/vyou 一系列/b 专业/n 流程/n ，/w 包括/v 从/p 创意/n 形象/n 报告/n 、/w 全身/n 各/rz 细部/n 的/ude1 测量/vn 拍摄/v 、/w 超过/v [250/m 多个/mq]/mq 资料/n 的/ude1 收集/vn 和/cc 色彩/n 配对/vi 。/w 对于/p 测量仪器/gp 、/w 各色/r 的/ude1 眼球/n 等/udeng “/w 模型/n ”/w ，/w 小/a S/x 更是/d 爱不释手/vl ，/w 不仅/c 兴致勃勃/dl 地/ude2 与/cc 来自/v 英国/ns 的/ude1 塑像/n 师/ng 亲密/a 互动/vn ，/w 还/d 帮/v 蔡康永/nr 肩上/s 小鸟/n 测量/vn ，/w 尽/vi 显/v 俏皮/a 本色/n 。/w 预计/v 蜡像/n 将/d 于/p 2014年/t 秋季/t 入/v 驻/v 。/w （/w 张楠/nr ）/w 
