[北京市/ns 医改办/nis]/nt 1月2日/t 发布/v 《/w 北京市/ns [城乡/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz [试行/v 办法/n]/nz 》/w ，/w 通过/p “/w [二/m 次/qv]/mq 报销/v ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 提高/v 重特大/n 疾病/n 保障/v 水平/n ，/w 减轻/v 大病/v 患者/n 医疗/n 费用/n 负担/n 。/w 
[北京市/ns 医改办/nis]/nt 主任/nnt 韩晓芳/nr 介绍/v ，/w 凡是/d 参加/v 北京市/ns [城镇/n 居民/n 基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 和/cc [新型/b 农村/n 合作医疗/n]/nz 的/ude1 人员/n ，/w 在/p 北京市/ns [基本/a 医疗/n 保险/n 定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 发生/v 的/ude1 ，/w 符合/v 北京市/ns [城乡/n 居民/n]/nz [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 报销/v 范围/n 的/ude1 费用/n ，/w 在/p [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 报销/v 后/f ，/w [城镇/n 居民/n]/nz 在/p [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 政策/n 范围内/nz 个人/n 自/p 付/v 超过/v 上/f 一/m 年度/n 北京市/ns [城镇/n 居民/n]/nz 年/qt [人均/a 可支配/nz 收入/n]/nz 的/ude1 费用/n ，/w [农村/n 居民/n]/nz 在/p [基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 政策/n 范围内/nz 个人/n 自/p 付/v 超过/v 上/f 一/m 年度/n 北京市/ns [农村/n 居民/n]/nz 年/qt 人均/a 纯收入/n 的/ude1 费用/n (/w 简称/v “/w 起/vf 付/v 金额/n ”/w )/w ，/w 纳入/v 北京市/ns [城乡/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 支付/v 范围/n ，/w 进行/vn “/w [二/m 次/qv]/mq 报销/v ”/w 。/w 
北京市/ns [城乡/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 实行/v “/w 分段/vd 计算/v 、/w 累加/vi 支付/v ”/w 。/w 凡是/d 参加/v 北京市/ns [城镇/n 居民/n 基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 和/cc [新型/b 农村/n 合作医疗/n]/nz 的/ude1 人员/n ，/w 在/p 北京市/ns [基本/a 医疗/n 保险/n 定点/n 医疗/n 机构/n]/nz 发生/v 的/ude1 “/w 起/vf 付/v 金额/n ”/w 以上/f 、/w [5/m 万元/q]/mq (/w 含/v )/w 以内/f 的/ude1 费用/n ，/w 由/p [大病/v 保险/n]/nz 资金/n 报销/v 50%/m ；/w 超过/v [5/m 万元/q]/mq 的/ude1 费用/n ，/w 由/p [大病/v 保险/n]/nz 资金/n 报销/v 60%/m 。/w 韩晓芳/nr 说/v ：/w “/w 一个/mq [医疗/n 保险/n]/nz 年度/n 结算/vn 一次/mq ，/w 上/f 不/d 封顶/vi 。/w ”/w 
北京市/ns [城镇/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 资金/n 实行/v 全市/n 统筹/vd ，/w 由/p [城镇/n 居民/n 基本/a 医疗/n 保险/n]/nz 基金/n 按照/p 当年/t 筹资/vi 标准/n 5%/m 的/ude1 额度/n 划拨/v ；/w [农村/n 居民/n]/nz [大病/v 保险/n]/nz 资金/n 实行/v 区县/n 统筹/vd ，/w 由/p 各/rz 区县/n 新农合/nz 基金/n 按照/p 当年/t 筹资/vi 标准/n 5%/m 的/ude1 额度/n 划拨/v 。/w [大病/v 保险/n]/nz 资金/n 纳入/v [社会/n 保障/vn 基金/n 财政/n 专户/n]/nz ，/w 单独/d 核算/vn ，/w [专款/n 专用/vn]/nz 。/w 北京市/ns 要求/n 各/rz [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 机构/n 要/v 通过/p 多种/m 方式/n 加强/v 监督管理/v ，/w 严格/ad 防/v 控/vn 不合理/nz 医疗/n 行为/n 和/cc 费用/n ，/w 保障/v [医疗/n 服务/vn]/nz 质量/n 。/w (/w 李亚红/nr )/w 
