这/rzv 误导/v 了/ule 多少/ry 年轻人/n 
坐镇/v 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 评委/nnt 席/qt ，/w 李连杰/nr 显然/ad 比/p 一旁/f 的/ude1 周立波/nr 和/cc 蔡明/nr 承受/v 了/ule 更大/d 的/ude1 压力/n 。/w 32年前/t ，/w 一部/mq 《/w 少林寺/n 》/w 让/v 李连杰/nr 声名鹊起/vl ，/w 成为/v 一代人/n 心目中/nz 的/ude1 英雄/n ，/w 连/ulian 周立波/nr 都/d 迫不及待/dl 地/ude2 要/v 在/p 评委/nnt 席/qt 上/f “/w 拜师/vi ”/w 。/w 面对/v 周立波/nr 的/ude1 殷勤/a ，/w 李连杰/nr 却/d 苦笑/vi 道/qv ：/w “/w 我/rr 为什么/ryv 来/vf 这儿/rzs ，/w 就是/v 因为/c 现在/t 打/v 不/d 动/v 了/ule ，/w 得/ude3 跟/p ‘/w [天才/n 少年/n]/nz ’/w 周立波/nr 学学/v ‘/w 贫嘴/n ’/w 了/ule 。/w ”/w 
严谨/a 论/v 武/ag 
成龙/nr 是/vshi 表演/v [功夫/n 高手/n]/nz 
在/p 一般/ad 人/n 看来/v ，/w 无论是/c 舞台/n 上/f 的/ude1 功夫/n 表演/vn ，/w 动作/n 片中/s 的/ude1 武打/n 镜头/n ，/w 还是/c 武术/n 比赛/vn 中/f 的/ude1 套路/n 拳法/n ，/w 都/d 是/vshi [中国/ns 武术/n]/nz ，/w 没有/v 什么/ry 不同/a 。/w 但/c 所谓/v 外行/n 看热闹/vi ，/w 内行/n 看/v 门道/n ，/w 在/p 李连杰/nr 眼里/s ，/w 个/q 中/f 区别/n 就/d 很大/d 了/ule 。/w 在/p 《/w 出彩/v 中国人/n 》/w 的/ude1 录制/vn 现场/s ，/w 一组/mq 来自/v 河北/ns 的/ude1 选手/n 用/p 他们/rr 自编/v 的/ude1 武术/n 表演/vn 征服/v 了/ule 全场/n 观众/n ，/w 也/d 博得/v 了/ule 偶像/n 李连杰/nr 的/ude1 掌声/n 。/w 谈及/v 自己/rr 的/ude1 梦想/n ，/w 他们/rr 希望/v 能/v 继续/v 探索/vn 武术/n 表演/vn 的/ude1 可能性/n ，/w 等到/v 从/p 舞台/n 上/f 退/v 下来/vf 之后/f ，/w 就/d 去/vf 教/v 普通人/n 练武/vi 强身/v 。/w 对于/p 他们/rr 的/ude1 设想/vn ，/w 李连杰/nr 却/d 不/d 赞同/v ：/w “/w 你们/rr 还/d 没有/v 搞清楚/nz 武术/n 到底/d 是/vshi 什么/ry ，/w 这样/rzv 走/v 下去/vf 很容易/nz ‘/w 越界/vi ’/w 。/w ”/w 
“/w 我/rr 认为/v 现代/ntc 武术/n 就/d 分为/v [四/m 类/q]/mq ：/w 以/p 实际/n 格斗/vi 为/p 目的/n 的/ude1 实战/n 型/k ；/w 以/p 拿/v 冠军/nnt 、/w 出/vf 成绩/n 为/p 目的/n 的/ude1 [体育/n 竞技/n]/nz 型/k ；/w 和/cc 影视剧/n 、/w 舞台/n 表演/vn 结合/v 起来/vf 的/ude1 表演/vn 型/k ；/w 最后/f 就是/v 以/p 健身/vn 为/p 目的/n 的/ude1 武术/n 锻炼/vn 。/w ”/w 李连杰/nr 在/p 评委/nnt 席/qt 上/f ，/w [一/d 脸/n]/mq 认真/ad 地/ude2 谈论/v 武术/n 的/ude1 分类/vn ，/w 想/v 要/v 纠正/vn 选手/n 轻易/d 跨界/nz 的/ude1 想法/n ，/w “/w 每一个/mq 门类/n 都/d 不/d 一样/uyy ，/w 都/d 得/ude3 从头/d 学起/nz 。/w ”/w 选手/n 担心/v 自己/rr 年纪/n 大/a 了/ule ，/w 表演/vn 的/ude1 余地/n 就/d 会/v 变小/d ，/w 李连杰/nr 听/v 后/f 干脆/d 把/pba 成龙/nr 和/cc 甄子丹/nr 搬/v 出来/vf 当/p 例子/n ：/w “/w 表演/vn 类/q 武术/n 的/ude1 寿命/n 一点儿/mq 都/d 不/d 短/a ，/w 反而/d 有/vyou 特别/d 大/a 的/ude1 空间/n 。/w 成龙/nr 现在/t 60/m 了/ule ，/w 还/d 在/p 表演/vn ，/w 甄子丹/nr 50/m 了/ule ，/w 拍电影/nz 还是/c 那么/c 威猛/a 。/w ”/w 虽然/c 李连杰/nr 屡次/d 强调/v 自己/rr 会/v 对/p 功夫/n 类/q 选手/n 特别/d 严格/ad ，/w 但/c 真/a 当/p 他/rr 和/cc 选手/n 面对面/dl 时/ng ，/w 相比/vi 严师/n ，/w 他/rr 更/d 像/v 一个/mq 慈父/n ，/w 将/d 自己/rr 多年/mq 的/ude1 经验/n 倾囊/nz 相授/nz ，/w 以免/c 他们/rr 再/d 走弯路/vl 。/w 
