正在/d 行驶/vi 的/ude1 乌鲁木齐/ns [907/m 路/n]/mq [公交车/nz 上/f]/nz ，/w [一个/mq 女孩/n]/nz 突然/ad 晕倒/v ，/w 车上/s 的/ude1 乘客/n 和/cc 司机/nnt 出手/vi 相助/v ，/w 把/pba 女孩/n 及时/ad 送到/v 医院/nis ，/w 女孩/n 转危为安/vl 。/w 
受/v 助/vn 女孩/n 马英/nr 说/v ，/w 2013年12月31日9时30分/t ，/w 她/rr 从/p 新/a 农大/nis 站/vi 乘/v [907/m 路/n]/mq 公交车/nz 上班/vi ，/w 途中/s ，/w 因为/c 没/d 吃早饭/nz 低血糖/nhd 发作/vi ，/w “/w 我/rr 当时/t 觉得/v 头晕/vi 心慌/a ，/w 车/n 走到/vf 西虹/nz 路/n 站/vi 时/ng ，/w 我/rr 眼前/s 一/m 黑/a 就/d 啥/ry 也/d 不/d 知道/v 了/ule ”/w 。/w 
“/w 当时/t ，/w 女孩/n 站/vi 在/p 我/rr 旁边/f ，/w 突然/ad 身子/n 一/m 歪/a ，/w ‘/w 咚/o ’/w 地/ude2 一声/mq 晕倒/v 在/p 地/ude2 。/w ”/w 乘客/n 闫伟友/nr 说/v ，/w 他/rr 急忙/d 过去/vf 搀扶/v ，/w “/w 其他/rzv 乘客/n 也/d 立刻/d 上前/vi ，/w 我们/rr 一起/s 把/pba 她/rr 扶/v 到/v 了/ule 座位/n 上/f 。/w ”/w 
乘客/n 吴学江/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 一起/s 掐/v 人/n 中/f ，/w 过/uguo 了/ule [两/q 分钟/qt]/mq ，/w 女孩/n 渐渐/d 醒/v 过来/vf 了/ule ”/w 。/w 
这时/rzt ，/w 司机/nnt 张春/nr 加大/v 油门/n 向/p 医院/nis 驶去/v ，/w “/w 乘客/n 们/k 没有/v 怨言/n ，/w 纷纷/d 转乘/v [另一/m 辆车/q]/mq ”/w 。/w 
把/pba 女孩/n 送到/v [乌鲁木齐市/ns 中医/nnd 医院/nis]/nth 之后/f ，/w 张春和/nr 两名/mq 乘客/n 将/d 其/rz 抬/v 到/v 了/ule 急诊室/n ，/w “/w 一路/mq 上/f ，/w 有/vyou 乘客/n 给/p 她/rr 喂/v 水/n ，/w 还有/v 掏出/v 糖果/nf 和/cc 零食/n 鼓励/v 她/rr 坚持/v 的/ude1 。/w 直到/v 女孩/n 的/ude1 亲人/n 赶到/v ，/w 大家/rr 才/d 离开/v 医院/nis 。/w ”/w 张春/nr 说/v 。/w 
马英/nr 说/v ，/w 医生/nnt 诊断/vn 她/rr 低血糖/nhd 发作/vi ，/w 加上/v 感冒/vn 发烧/vi 。/w 当天/t 经/p 治疗/vn 她/rr 逐渐/d 康复/vn ，/w “/w 太/d 感动/v 了/ule ，/w 病愈/vi 后/f 我/rr 一定/b 要/v 当面/d 谢谢/v 他们/rr ”/w 。/w （/w 白素君/nr 代筱晔/nr 宋军/n ）/w 
