一/m 心想/v 着/uzhe 赚钱/v ，/w 不但/c 开/v 黑车/n [非法/b 营运/vn]/nz ，/w 还/d 为/p 毒贩/n 充当/v [专职/b 司机/nnt]/nz 。/w 上海/ns 警方/n 2日/t 披露/v ，/w 为/p 毒贩/n 充当/v [专职/b 司机/nnt]/nz 的/ude1 黑车/n 车主/n 古/tg 某某/r ，/w 被/pbei 江苏/ns 公安/n 列为/v 网上/s 逃犯/n 后/f ，/w 潜逃/vi 上海/ns 找到/v 落脚点/n 仅/d 一小时/mq 就/d 被/pbei 青浦/ns 警方/n 成功/a 抓获/v 。/w 
12月23日20时/t 许/v ，/w [青浦/ns 公安/n 分局/nis]/nto [徐泾/nr 派出所/nis]/nto 民警/nnt 发现/v ，/w 被/pbei [江苏/ns 扬州/ns]/ns 公安/n 列为/v 网上/s 逃犯/n 的/ude1 涉嫌/vn 贩毒/vn 嫌疑人/n 古/tg 某/rz 可能/v 藏匿/vn 在/p 此间/rzs 某/rz 出租房/nz 内/f 。/w 
得到/v 线索/n 后/f ，/w 警方/n 迅速/ad 抽调/v 人员/n 成立/vi 抓捕/v 小组/nis ，/w 组织/n 筛选/v 梳理/vn 出/vf 与/cc 古/tg 某/rz 相关/vn 的/ude1 信息/n ，/w 进行/vn [剥茧/nz 抽丝/vi]/nz ，/w 深度/n 研判/nz ，/w 形成/v 周密/a 的/ude1 行动/vn 方案/n 。/w 
抓捕/v 小组/nis 按/p 预案/n 在/p 现场/s 展开/v 设伏/vn 守候/v ，/w 伺机/d 实施/v 抓捕/v 。/w 21时/t 许/v ，/w 就/d 在/p 嫌疑人/n 用/p 手机/n 与/cc 人/n 通话/vi 时/ng 被/pbei 抓捕/v 小组/nis 当场/d 擒获/v 。/w 
到/v 案/ng 后/f ，/w 古/tg 某/rz 对/p 开/v 黑车/n 充当/v 毒贩/n [专职/b 司机/nnt]/nz 的/ude1 违法犯罪/v 事实/n 供认不讳/vl 。/w 
目前/t ，/w 古/tg 某某/r 已/d 移交/v [江苏/ns 扬州/ns]/ns 公安/n ，/w 此案/r 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w （/w 陈静/nr ）/w 
