近日/t ，/w 记者/nnt 地铁/n 里/f 偶遇/v [郑州/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 吴天君/nr ，/w 公安部/nto 副部长/nnt 、/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 傅政华/nr 在/p 长安街/ns 参加/v 巡逻/vn 时/ng 被/pbei 路人/n 认出/v ，/w 这/rzv [两/q 则/d]/mq 报道/v 引发/v 中国/ns 民众/n 热/a 议/v ，/w 凸显/v 民众/n 对/p 官员/nnt 改/v 作风/n 常态化/nz 期待/v 深切/a 。/w 
“/w 当时/t 就/d 吴/tg 书记/nnt 和/cc 他/rr 的/ude1 秘书/nnt 两个人/mq ，/w 跟/p 他/rr 聊/v 起来/vf 才/d 知道/v 他/rr 是/vshi 刚/d 在/p 东区/ns 参加/v 一个/mq 活动/vn 回/v 市委/nis ，/w 因为/c [绿城/ns 广场/n]/nz 这/rzv [一/d 站/vi]/mq 离/v 市委/nis 很/d 近/a ，/w 他/rr 就/d 来/vf 乘/v 地铁/n 了/ule 。/w ”/w 徐谨/nr 表示/v ，/w “/w 这/rzv 绝对/d 是/vshi 偶遇/v 。/w ”/w 
无独有偶/bl ，/w 公安部/nto 副部长/nnt 、/w [北京市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 傅政华/nr 1日/t 晚/tg 在/p 长安街/ns 参加/v 巡逻/vn ，/w 巡逻/vn 重点/n 包括/v 人流/n 密集/a 的/ude1 王府井/ns 商业区/n 、/w 天安门/ns 金水桥/ns 等/udeng 。/w 其间/f ，/w 他/rr 被/pbei 路人/n 认出/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv 不是/c 他/rr 首次/m 参加/v 一线/n 巡逻/vn 。/w 
[河南省/ns 许昌/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 王树山/nr 说/v ，/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz 本身/rz 就是/v 人民/n 的/ude1 公仆/n ，/w 也/d 是/vshi 人民/n 的/ude1 一员/mq ，/w [各级/r 领导干部/nnt]/nz 都/d 应该/v 经常性/n 、/w 不/d 打招呼/vi 、/w 不/d 做/v 安排/vn 地/ude2 深入/ad 到/v 老百姓/n 当中/f 去/vf ，/w 倾听/v 百姓/n 心声/n ，/w 了解/v 真实/a 情况/n 。/w 
“/w 这/rzv 也/d 是/vshi 我们/rr 党/n 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 应该/v 好好/d 地/ude2 传承/vn 和/cc 发扬/v 下去/vf 。/w ”/w 他/rr 对/p 新华社/nt 记者/nnt 说/v 。/w 
一年/mq 多/a 来/vf ，/w 中共中央/nt 出台/vi 多项/mq 举措/n ，/w 重拳/nz [惩治/v 腐败/an]/nz ，/w 强化/v 作风/n 建设/vn ，/w 收效/vi 显著/ad ，/w 领导人/nnt 亲民/nz 、/w 务实/vi 广/a 受/v 好评/n 。/w 去年/t 6月/t ，/w 中共/n 在/p 全党/n 开展/v 为期/vi 一年/mq 左右/f 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 集中/v 整治/vn 形式主义/n 、/w 官僚主义/n 、/w 享乐主义/n 和/cc 奢靡/a 之/uzhi 风/n 等/udeng “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n 。/w 
[中国/ns 社会/n 科学院/nis 政治学/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 房宁/nr 认为/v ，/w 就/d 现代/ntc 政治/n 而言/uls ，/w 对/p [公共/b 关系/n]/nz 气氛/n 的/ude1 营造/vn 无可厚非/vl ，/w 中共/n 以/p 全心全意/dl 为人民服务/v 为/p 宗旨/n ，/w 官员/nnt 的/ude1 这些/rz 做法/n 可以/v 视为/v 改进/vn 作风/n 的/ude1 尝试/vn 。/w 
他/rr 认为/v ，/w 形式/n 固然/c 必要/a ，/w 但/c 内容/n 是/vshi 关键/n ，/w 利用/v 各种/rz 方式/n 加强/v 与/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 联系/vn 应当/v 鼓励/vn ，/w 这些/rz 做法/n 应/v 经常化/vn 。/w 
中共/n 把/pba [群众/n 路线/n]/nz 视为/v 其/rz 生命线/n 和/cc 根本/a 工作/vn 路线/n 。/w 然而/c ，/w 一些/mq 地方/n 官员/nnt 和/cc [政府/nis 机关/n]/nz 在/p 工作/vn 中/f 脱离群众/v 、/w 官僚主义/n 等/udeng 现象/n 颇受/nz 诟病/n 。/w 偶遇/v 某/rz 官员/nnt 乘/v 地铁/n 、/w 骑/v 自行车/n 上班/vi 、/w 考察/v 或/c 私访/v 等/udeng 常/d 成为/v 媒体/n 捕捉/v 的/ude1 新闻点/n 。/w 
“/w 为/p 老百姓/n 办事/vn ，/w 仅仅/d 待/vi 在/p 办公室/nis 是/vshi 不够/a 的/ude1 ，/w 必须/d 经常/d 走到/vf 百姓/n 当中/f 去/vf 。/w ”/w [北京大学/ntu 政府/nis 管理/vn 学院/nis]/nt 政治学/n 系主任/nnt 燕继荣/nr 说/v 。/w 
燕继荣/nr 认为/v ，/w 判断/v 官员/nnt 行为/n 是否/v 有/vyou 作秀/nz 之/uzhi 嫌/v ，/w 要/v 看/v 其/rz 做法/n 是否/v 只是/d 为/p 吸引/v 公众/n 眼球/n 而/cc 产生/v 的/ude1 临时/b 想法/n ，/w 是否/v 符合/v 他们/rr 一贯/d 、/w 系统/n 的/ude1 施政/b 理念/n 和/cc [工作/vn 作风/n]/nz 。/w 
“/w 我们/rr 希望/v ，/w 也/d 相信/v ，/w 今后/t 咱们/rr 老百姓/n 与/cc 领导干部/nnt 的/ude1 这种/r 街头/s 偶遇/v 成为/v 常态/n 。/w ”/w 徐谨/nr 说/v 。/w (/w 李来房/nr 卢国强/nr 桂娟/nr )/w 
