日前/t ，/w footballdatabase/x 网站/n 公布/v 了/ule 2013年/t 世界/n 俱乐部/nis 年终/t 排名/vi ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 依然/d 排名/vi 世界/n [第/m 43/m 位/q]/mq ，/w 较/d 上/f 一期/b 没有/v 变化/vn ，/w 但/c 从/p 全年/n 来看/u ，/w 恒大/nz [世界/n 排名/vi]/nz 飙升/v 了/ule [198/m 位/q]/mq ，/w 涨幅/n 是/vshi 前/f 50/m 球队/nis 中/f 最大/gm 的/ude1 。/w 
在/p 2013年/t 最后/f 一期/b 世界/n 俱乐部/nis 排名/vi 中/f ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz 较/d 上/f 一期/b 没有/v 变化/vn ，/w 以/p 1643.62分/t 排名/vi 世界/n [第/m 43/m 位/q]/mq 。/w 在/p 恒大/nz 身后/f 的/ude1 知名/a 球队/nis 包括/v 法甲/nz 土豪/n 摩纳哥/nsf 、/w 苏超/nr 两/m 传统/n 强/a 队/n [凯尔特/nrf 人/n]/nz 和/cc [格拉/nrf 斯哥/nrf 流浪者/n]/nz 、/w 乌克兰/nsf 劲旅/n [基辅/nsf 迪纳摩/nrf]/nz 。/w 
在/p [亚洲/ns 球队/nis]/nt 方面/n ，/w 恒大/nz 依然/d 保持/v 领跑/v ，/w 比/p 第二名/mq 沙特/ns 的/ude1 阿尔希拉尔/nrf 队/n 多/a 出/vf 28分/t ，/w 韩国/nsf 劲旅/n 首尔/ns FC/x 继续/v 位列/v 亚洲/ns 第三/m 。/w [北京/ns 国安/nz]/nz 列/v 第37/m ，/w 是/vshi 中超/n 球队/nis 排名/vi [第二/m 高/a]/mq 的/ude1 球队/nis ，/w [山东/ns 鲁能/nz]/nz 位列/v 第41/m 。/w 
[世界/n 排名/vi]/nz 方面/n ，/w 位列/v 世界/n 年终/t 前/f 十/m 的/ude1 俱乐部/nis 分别/d 是/vshi ，/w [拜仁/n 慕尼黑/nsf]/nz 、/w [皇家/n 马德里/ns]/nz 、/w 巴塞罗那/nsf 、/w 曼城/nz 、/w [马德里/ns 竞技/n]/nz 、/w [尤/d 文图斯/nrf]/nz 、/w [巴黎/nsf 圣/ag 日耳曼/ns]/nz 、/w 阿森纳/nz 、/w 曼联/n 和/cc 切尔西/nsf 。/w 
