新年伊始/bl ，/w 演员/nnt 吴镇宇/nr 却/d 被/pbei 爆/v 在/p 街头/s 向/p 女/b 粉丝/nf 泼/v 咖啡/nf ，/w 并/cc 与/cc 该/rz 女/b 粉丝/nf 在/p 微博/n 展开/v “/w 骂战/nz ”/w ，/w 还/d 怒/vg 轰/v 粉丝/nf 是/vshi “/w 粉肠/n ”/w 。/w 好友/n 黄秋生/nr 则/d 力挺/nz 他/rr ，/w 称/v 吴镇宇/nr 发火/vi 肯定/v 有/vyou 原因/n ，/w “/w 是否/v 会/v 有/vyou 一些/mq 细节/n 外边/f 人/n 是/vshi 不/d 知道/v 呢/y ？/w (/w 劝/v 他/rr 不要/d 那么/c 躁/ag 吗/y ？/w )/w 不/d 需要/v 劝/v ，/w [几十/m 岁/qt]/mq 的/ude1 人/n ，/w 发火/vi 当然/d 有/vyou 原因/n ，/w 好似/v 上次/t (/w 面包店/nis )/w 他/rr 都/d 是/vshi 保护/v 老婆/n 而已/y ！/w ”/w 搭档/n 江美仪/nr 则/d 表示/v ，/w 他/rr 是/vshi 艺术家/nnt 性格/n 。/w 
事件/n 回顾/v ：/w 
街头/s 被/pbei 粉丝/nf 识破/v ，/w 发火/vi 泼/v 咖啡/nf 
据/p 报道/v ，/w 12月28日/t 吴镇宇/nr 当天/t 戴/v 上/f 口罩/n ，/w 出现/v 在/p 深圳/ns 街头/s ，/w 当时/t 在/p 咖啡店/nis 门外/s 的/ude1 一名/mq 女/b 粉丝/nf 宝儿/nz 与/cc 男性/n 友人/n 认出/v 他/rr ，/w 吴镇宇/nr 不知/v 何故/r 向/p [二/m 人/n]/mq 怒视/v ，/w 故/c 宝儿/nz 大胆/ad 上前/vi 问道/vi ：/w “/w 请问/v 是不是/v 吴镇宇/nr 大哥/n ？/w ”/w 怎/ryv 料/n 吴镇宇/nr 大/a 发脾气/vi 说/v ：/w “/w 你们/rr 想/v 干吗/v ？/w 要/v 怎样/ryv ？/w ”/w 脾气大/nz 发/v 的/ude1 他/rr 将/d 手上/s 的/ude1 咖啡杯/n 怒/vg 扔/v 在/p 宝儿/nz 的/ude1 脚/n 前/f ，/w 咖啡/nf 液体/n 四溅/nz 在/p 她/rr 的/ude1 裤/ng 及/cc 鞋/n 上/f ，/w 被/pbei 吓坏/v 的/ude1 她/rr 随即/d 遭/v 男性/n 友人/n 拉走/nz 。/w 
事后/f ，/w 吴镇宇/nr 继续/v 将/d “/w 战场/n ”/w 扩展到/v 网上/s ，/w 当晚/t 在/p 微博/n 留言/n ：/w “/w 请/v 不要/d 烦/v 我/rr ，/w 尤其/d 在/p 街上/s ，/w 我会/r 很/d 臭/a 脸/n ”/w 、/w “/w 走/v 在/p 路上/s 把/pba 一个/mq 不/d 相识/vi 的/ude1 人/n 拉/v 停/vn 是/vshi 一个/mq 相当/d 粗暴/a 的/ude1 行为/n ”/w 。/w 遭/v 咖啡/nf 溅湿/nz 的/ude1 宝儿/nz 也/d 在/p 微博/n 反击/v ：/w “/w 莫名/b 地/ude2 把/pba 情绪/n 发泄/v 给/p 粉丝/nf 会/v 不会/v 太/d 无理/a 了/ule ？/w 人心/n 都/d 是/vshi 肉/n 长/a 的/ude1 ，/w 起码/d 的/ude1 尊重/vn 与/cc 礼貌/an 想必/d 明理/v 人/n 都/d 不会/v 不懂/v 吧/y ？/w ”/w 
粉丝/nf 指责/v 
骂/v 对方/n 是/vshi “/w 粉肠/n ”/w 
有/vyou 其他/rzv 粉丝/nf 指/v 偶像/n 在/p 微博/n 上/f 留言/n 指责/v 其/rz 不/d 应/v 这样/rzv 对待/v 粉丝/nf ，/w 结果/n 吴镇宇/nr 在/p [三/m 天/qt]/mq 内/f 连发/v 一共/d [14/m 则/d]/mq 微博/n 还击/v ，/w 更/d 留言/n ：/w “/w 有些/rz 粉肠/n 不是/c 粉丝/nf …/w …/w 别/d 装/v 超人/n [拯救/v 地球/ns]/nz 。/w ”/w 宝儿/nz 也/d 隔/v 空/ng 反击/v ：/w “/w 这些/rz 点/qt 小事/n 你/rr 耿耿于怀/vl 两天/mq 了/ule ，/w 太/d 可爱/a 了/ule …/w …/w 真的/d 像/v 个/q 大/a 小孩/n ，/w 我/rr 的/ude1 鞋子/n 和/cc 裤子/n 很/d 委屈/a ，/w 但/c 我/rr 已经/d 原谅/v 你/rr 了/ule ，/w 别/d 自责/v 了/ule 。/w ”/w 而/cc 至/p 截稿/v 前/f ，/w 吴镇宇/nr 仍/d 未/d 回复/v 。/w 
“/w 直肠子/n ”/w 吴镇宇/nr 
吴镇宇/nr 一向/d 以/p [直肠/n 直/d 肚/ng]/nz 见/v 称/vn ，/w 往往/d 有时/d 会/v 因/p 个人/n 的/ude1 言行/n 而/cc 闹出/nz 是非/n ，/w 轻则/nz 骂战/nz ，/w 重/a 则/d 闹/v 上/f 法庭/nis 。/w 
袭击/vn 他人/rr ：/w 2010年1月/t ，/w 吴镇宇/nr 与/cc 太太/n 到/v 九龙城/nz 买/v 面包/nf ，/w 因/p 太太/n 不满/an 职员/nnt 扫地/vi 时/ng 扬起/v 灰尘/n ，/w 与/cc 店/n 内/f 男/b 顾客/n 争执/vn ，/w 男/b 顾客/n 报称/nz 被/pbei 吴镇宇/nr 用/p 手/n 叉/n 颈/ng 及/cc 掌掴/nz ，/w 惊动/v 警方/n 兼/v 闹/v 上/f 法庭/nis 。/w 最终/d 他/rr 承认/v 袭击/vn 引致/nz 他人/rr 受伤/vi 罪名/n ，/w 被判/v 罚款/vn [1/m 万元/q]/mq 及/cc 留/v 案底/nz 。/w 
被/pbei 追尾/nz 数/n ：/w 吴镇宇/nr 于/p 2004年/t 以/p 二千多万/m 购入/v 西贡/ns 豪宅/n ，/w 于/p 2006年/t 因/p 拖欠/v 百多万元/m 装修/v 尾数/n ，/w 被/pbei 装修公司/nis 入禀/nz 追讨/nz ，/w 不过/c 吴镇宇/nr 指/v 因/p 装修/v 质量/n 欠佳/a 而/cc 向/p 对方/n 索偿/nz 。/w 2009年4月/t ，/w 吴镇宇/nr 被判/v 败诉/vi ，/w 要/v 付清/v 装修/vn 尾数/n 兼/v 付/v 原告/n 一方/mq 的/ude1 诉讼费/n 。/w 
