和/cc 20年前/t 相比/vi ，/w 郝邵文/nr 长大/vi 了/ule ，/w 林志颖/nr 却/d 几乎/d 还是/c 老样子/nz 
20年前/t 搭档/n 主演/v 《/w [旋风/n 小子/n]/nz 》/w 的/ude1 林志颖/nr 和/cc 郝邵文/nr 同台/vd 重聚/vi ，/w 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 的/ude1 一大/n 亮点/n 。/w 当晚/t ，/w 林志颖/nr 唱/v 起/vf 成名/vi 曲/ng 《/w 不是/c 每个/r 恋曲/n 都/d 有/vyou [美好/a 回忆/v]/nz 》/w 时/ng ，/w 郝邵文/nr 从/p 后方/s 登台/vi 一起/s 合唱/vn 。/w 林志颖/nr 在/p 台上/s 看到/v 当年/t 的/ude1 剧照/n 后/f 不禁/d 感叹/v ，/w 那时/rzt 郝邵文/nr 跟/p 现在/t 的/ude1 Kimi/x 一样/uyy 大/a ，/w 一眨眼/nz 已经/d 变/v 大人/n 了/ule 。/w 
郝邵文/nr 送/v 上/f 为/p Kimi/x [量身/d 定做/v]/nz 的/ude1 新衣服/nz ，/w 林志颖/nr 则/d 笑言/nz 儿子/n 会/v 在家/vi 看/v 《/w [旋风/n 小子/n]/nz 》/w 的/ude1 影碟/n ，/w 还/d 曾经/d 追问/v 过/uguo 里面/f 的/ude1 小朋友/n 是/vshi 谁/ry ，/w 他/rr 收到/v 这份/r 礼物/n 一定/b 很/d 开心/a 。/w 许多/mq 网友/n 再次/d 感叹/v 林志颖/nr 的/ude1 “/w 不/d 老/a ”/w 特质/n 。/w 
