南/b 北方/s 取暖/vi 成本/n 比较/d （/w 制图/vn 贾兴鹏/nr ）/w 

南/b 北方/s 取暖/vi 方式/n （/w 制图/vn ：/w 吴曼琳/nr ）/w 
人民网/nz 北京/ns 1月2日/t 电/n （/w 贾兴鹏/nr ）/w 隆冬/t 渐进/v ，/w 南方/s 供暖/vn 的/ude1 呼声/n 再次/d 高涨/a 起来/vf 。/w 人民网/nz 财经/n 调查/vn 南/b 北方/s 取暖/vi 成本/n 发现/v ，/w 目前/t 北方/s 主要/b 采用/v [集中/v 供暖/vn]/nz ，/w 南方/s 采用/v 空调/n 或者/c 木炭/n 、/w 电暖炉/nz 等/udeng 方式/n 供暖/vn 。/w 在/p 成本/n 方面/n ，/w 北方/s 的/ude1 成本/n 明显/a 高于/v 南方/s ，/w 这/rzv 与/cc 之前/f 南方/s 网友/n 认为/v 采用/vn 北方/s 的/ude1 [集中/v 供暖/vn]/nz 更/d 便宜/a 的/ude1 观念/n 不/d 一致/a 。/w 
人民/n 财经/n 选择/v 了/ule 南/b 北方/s 的/ude1 不同/a 省份/n 进行/vn 调查/vn ，/w 调查/vn 发现/v ，/w 北方/s 采用/v [集中/v 供暖/vn]/nz ，/w 以/p 北京/ns 为/p 例/n ，/w 市民/n 刘先生/nr 在/p 通州/ns 的/ude1 [110/m 平方米/q]/mq 的/ude1 房子/n ，/w 一年/mq 需要/v 缴纳/vn [2700/m 多元/b]/mq 的/ude1 取暖/vn 费/n 。/w 人民/n 财经/n 了解到/v ，/w 按照/p 北京市/ns 标准/n ，/w 居民/n 取暖/vi 费/n 大概/d 在/p [25/m 至/p 30/m 元/q]/mq //w 元/q 建筑/n 平方米/q */w 采暖/vn 季/ng 。/w 而/cc 在/p 山东/ns ，/w 市民/n 孙/ng 先生/n 家/q 也/d 是/vshi 采用/v [集中/v 供暖/vn]/nz ，/w [90/m 平方米/q]/mq 的/ude1 房子/n ，/w 一年/mq 的/ude1 取暖/vn 费/n 是/vshi [1980/m 元/q]/mq ，/w 为/p [22/m 元/q]/mq //w 建筑/n 平方米/q */w 采暖/vn 季/ng 。/w 
江西/ns 的/ude1 周/qt 女士/n 表示/v ，/w 她们/rr 家乡/n 没有/v [集中/v 供暖/vn]/nz ，/w 冬天/t 冷/a 的/ude1 时候/n ，/w 全/a 靠/v 电热/n 炉/ng 或者/c 木炭/n 取暖/vi ，/w 差不多/al 3个月/t 的/ude1 时间/n ，/w 所/usuo 耗费/v 的/ude1 取暖/vn 费/n 为/p [240/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 在/p 四川/ns 、/w 安徽/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng 夏/tg 热冬/nrf 冷/a 的/ude1 省份/n 调查/vn 显示/v ，/w 这些/rz 地区/n 通常/d 采取/v 空调/n 、/w 电暖炉/nz 、/w 木炭/n 等/udeng 自助式/b 取暖/vi 的/ude1 方式/n ，/w 取暖/vi 费/n 一个/mq 家庭/n 大概/d 在/p [300/m 元/q]/mq 至/p [800/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 
虽然/c 南方/s 的/ude1 取暖/vn 成本/n 远/a 低于/v 北方/s ，/w 然而/c 接受/v 采访/vn 的/ude1 多/a 名/q 南方人/nz 表示/v ，/w 南方/s 的/ude1 取暖/vn 效果/n 大/a 不如/v 北方/s 的/ude1 [集中/v 供暖/vn]/nz ，/w “/w 只有/c 在/p 电暖炉/nz 旁边/f 的/ude1 时候/n 才/d 暖和/a ，/w 一/m 离开/v 就/d 会/v 变冷/v ”/w 。/w 而/cc 北方/s 的/ude1 [集中/v 供暖/vn]/nz 让/v 屋内/s 温度/n 保持/v 在/p [20/m 度/qv]/mq 左右/f ，/w 这/rzv 是/vshi 让/v 屋内/s 屋外/d 一个/mq 温度/n 的/ude1 南方人/nz 无比/z 向往/v 的/ude1 。/w 
