人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月2日/t 电/n （/w 赵婷/nr ）/w 记者/nnt 从/p 新疆/ns 人/n 社/n 厅/n 获悉/v ，/w 为/p 加强/v 新疆/ns [人力/n 资源/n]/nz [服务/vn 机构/n]/nz 诚信/a 服务/v 体系/n 建设/vn ，/w 自治区/n 人/n 社/n 厅/n 在/p 全/a 疆/b 范围内/nz 开展/v [人力/n 资源/n]/nz 诚信/a 服务/v [示范/vn 单位/n]/nz [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w [新疆/ns 人力/n 资源/n 市场/n]/nt 等/udeng 十家/q 机构/n 获/v 殊荣/n 。/w 
此次/rz 入选/v 的/ude1 这/rzv 十家/q 机构/n 分别/d 是/vshi 自治区/n [人力/n 资源/n 市场/n]/nz 、/w [乌鲁木齐市/ns 人才/n 服务/vn 中心/nis]/nt 、/w [巴州/nz 人力/n 资源/n 服务/vn 中心/nis]/nt 、/w [喀什/nsf 地区/n 人力/n 资源/n 市场/n]/nt 、/w [克拉玛依市/ns 克拉玛/nrf 依/v 区/n 人力/n 资源/n 服务/vn 中心/nis]/nt 、/w [乌苏市/ns 人力/n 资源/n 服务/vn 中心/nis]/nt 、/w [新源县/ns 人力/n 资源/n 市场/n]/nt 、/w [乌鲁木齐市/ns 西域/ns 人/n 资/ng 会展/n 服务/vn 有限公司/nis]/nt 、/w [呼图壁/ns 县/n 兴业/v 人力/n 资源/n 市场/n 有限公司/nis]/nt 、/w [巴州/nz 英才/n 人力/n 资源/n 服务/vn 有限公司/nis]/nt 。/w 
