据/p [农业部/nt 新闻/n 办公室/nis]/nt 2日/t 消息/n ，/w [新疆/ns 巴音/ns 郭/nz 楞/vg 蒙古/ns 自治州/n]/ns 轮台县/ns 日前/t 发生/v 一起/s 羊/n [小/a 反刍/vi 兽疫/gb]/nz 疫情/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年12月29日/t ，/w 新疆/ns 巴州/nz 轮台县/ns [策/ng 达雅/nrf 乡/n]/ns 萨/b 依/v 巴格村/ns 部分/n 养殖户/n 饲养/v 的/ude1 羊/n 出现/v 疑似/nz [小/a 反刍/vi 兽疫/gb]/nz 症状/n ，/w 发病/vn 羊/n [160/m 只/d]/mq ，/w 死亡/vi [38/m 只/d]/mq 。/w 12月31日/t ，/w [新疆/ns 自治区/n]/nz [动物/n 疫病/n]/nz [预防/v 控制/vn 中心/nis]/nt 诊断/vn 为/p 疑似/nz [小/a 反刍/vi 兽疫/gb]/nz 疫情/n 。/w 2014年1月2日/t ，/w 经/p [国家/n 外来/b 动物/n 疫病/n 研究/vn 中心/nis]/nt 确诊/v ，/w 该/rz 起/vf 疫情/n 为/p [小/a 反刍/vi 兽疫/gb]/nz 疫情/n 。/w 
疫情/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s 按照/p 有关/v [应急/vn 预案/n]/nz 和/cc 防治/vn 技术规范/gi 要求/n ，/w 坚持/v 依法/d 防/v 控/vn 、/w 科学/n 防/v 控/vn ，/w 切实/ad 做好/v 疫情/n 处置/v [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 严密/a 封锁/v 疫区/n ，/w 加强/v 消毒/vn 灭/v 源/ng 和/cc 监测/vn 排查/v 。/w 当地/s 对/p [165/m 只/d]/mq 病/n 羊/n 及/cc 同/p 群/ng 羊/n 进行/vn 了/ule 扑杀/nz 和/cc [无害化/vn 处理/vn]/nz 。/w 目前/t ，/w 该/rz 起/vf 疫情/n 已/d 得到/v [有效/a 控制/vn]/nz 。/w (/w 于文静/nr )/w 
