中/f 柬/b 政府/nis 间/f [协调/v 委员会/nis]/nz 首次/m 会议/n 2日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 国务委员/nnt 杨洁篪/nr 与/cc 柬埔寨/nsf 副首相/nnt 兼/v 外交/n 国际/n 合作/v 大臣/nnt 贺南洪/nr 共同/d 主持/v 。/w 双方/n 就/d 加强/v 中/f 柬/b 全面/ad [战略/n 合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz 达成/v 广泛/a 共识/n ，/w 明确/a 了/ule [下/f 一/d 阶段/n]/nz 推进/vi 经贸/b 、/w 农业/n 、/w 防务/n 、/w 执法/vn 安全/an 、/w 人文/n 等/udeng 领域/n 合作/vn 的/ude1 努力/ad 方向/n 和/cc [具体/a 措施/n]/nz 。/w 
杨洁篪/nr 表示/v ，/w 中/f 柬/b 是/vshi 好邻居/nz 、/w 好/a 伙伴/n 、/w 好兄弟/nz 。/w [中国/ns 政府/nis]/nt 将/d 坚定不移/vl 地/ude2 深化/v 中/f 柬/b 全面/ad [战略/n 合作/vn]/nz ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 支持/v 柬埔寨/nsf 保持稳定/v 和/cc 加快/v 发展/vn ，/w 坚定不移/vl 地/ude2 支持/v 柬埔寨/nsf 在/p 国际/n 和/cc 地区/n 事务/n 中/f 发挥/v 更大/d 作用/n 。/w 成立/vi 中/f 柬/b 政府/nis 间/f [协调/v 委员会/nis]/nz 是/vshi 两国/mq 领导人/nnt 着眼于/v 中/f 柬/b 关系/n 深入/ad 发展/vn 客观/a 需要/v 做出/v 的/ude1 重要/a 决定/v 。/w 中方/n 愿/v 与/cc 柬/b 方/q 一道/d ，/w 用/p 好/a 这/rzv 一/m 重要/a 平台/n ，/w 推动/v 中/f 柬/b [战略/n 合作/vn]/nz 不断/d 取得/v 新/a 成果/n ，/w 实现/v 两国/mq 的/ude1 [共同/d 发展/vn]/nz ，/w 为/p [两国/mq 人民/n]/nz 带来/v 实实在在/z 的/ude1 好处/n 。/w 
贺南洪/nr 表示/v ，/w 很/d 高兴/a 成为/v [中国/ns 政府/nis]/nt 新年/t 接待/v 的/ude1 第一个/mq 外国/n 代表团/n 。/w 柬埔寨/nsf 感谢/v 中国/ns 为/p 柬埔寨/nsf 保持稳定/v 和/cc 发展/vn 给予/vn 的/ude1 支持/vn 和/cc 帮助/v ，/w 致力于/v 加强/vn 同/p 中国/ns 的/ude1 全方位/n 合作/vn 。/w [协调/v 委员会/nis]/nz 是/vshi 两国/mq 参与/v 部门/n 最多/ad 、/w 议题/n 最/d 广/a 的/ude1 高/a 级别/n 合作/v 机制/n 。/w 柬/b 方/q 将/d 同/p 中方/n 密切配合/v ，/w 共商/v 合作/vn 大计/n ，/w 推进/vi 中/f 柬/b 在/p 各/rz 领域/n 的/ude1 合作/vn 。/w 
双方/n 还/d 就/d 加强/v 中国/ns -/w 东盟/ns [合作/vn 关系/n]/nz 等/udeng [交换/v 意见/n]/nz ，/w 达成/v 重要/a 共识/n 。/w 
会/v 后/f ，/w 双方/n 签署/v 了/ule 关于/p 成立/vi [协调/v 委员会/nis]/nz 的/ude1 [谅解/vn 备忘录/n]/nz 及/cc 两国/mq 政府/nis 《/w [航空/n 运输/vn]/nz 协定/n 》/w 等/udeng 文件/n ，/w 并/cc 共同/d 为/p 柬埔寨/nsf 邮票/n 展/vg 揭幕/vi 。/w (/w 侯丽军/nr )/w 
