与/cc 往/p 年/qt [十几/m 个/q]/mq 卫视/n 扎堆/nz 砸/v 钱/n 相比/vi ，/w 今年/t 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 由于/p 设置/v 了/ule 准入/v 资格/n ，/w 所以/c 只/d 剩下/v 湖南/ns 、/w 广东/ns 和/cc 东方/s 这/rzv [三/m 家/q]/mq 卫视/n 形成/v 三足鼎立/vl 的/ude1 局面/n 。/w 竞争/vn 虽然/c 少/a 了/ule ，/w 但/c 今年/t [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 的/ude1 格局/n 依然/d 没变/nz 。/w 还是/c 流行歌曲/n 当道/vi ，/w 明星/nnd 担纲/v 主角/nnt 。/w 其实/d 所谓/v [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 就是/v 一个/mq [拼盘/n 演唱会/n]/nz 的/ude1 贺岁/vn 特别版/nz ，/w 也/d 是/vshi 各/rz 大/a 卫视/n 给/p 明星/nnd 搭/v 的/ude1 一个/mq 台/q ，/w 帮助/v 他们/rr 跨/v 年/qt 涨/vi 人气/n ，/w 为/p 来/vf 年/qt 的/ude1 商/vg 演/v 开/v 一个/mq 好/a 头/n 。/w 
今年/t 的/ude1 [三/m 台/q]/mq [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 中/f ，/w [东方/s 卫视/n]/nz 因为/c 有/vyou 黄晓明/nr 和/cc 韩红/nr 的/ude1 始终/d 相伴/vi ，/w 也/d 更/d 像/v 是/vshi 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 推出/v 的/ude1 新年/t [特别/d 节目/n]/nz 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 则/d 是/vshi 在/p 为/p 《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 和/cc 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [四/m 档/ng]/mq 自制/v 节目/n ，/w 举行/v 岁末/t 的/ude1 庆功宴/n ，/w 再加/nz 上天/vi 娱/vg ，/w 这个/rz 自家/rr 厂牌/nz 的/ude1 艺人/nnt 助阵/vi ，/w 倒是/d 能够/v 形成/vn 相对/d 的/ude1 品牌化/nz 效应/n 。/w 至于/p [广东/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 则/d 因为/c 自办/v 栏目/n 的/ude1 不/d 给/p 力/n ，/w 使得/vi 他们/rr 只能/v 临时抱佛脚/nz ，/w 虽然/c 花/n 大钱/n 请来/v 郑秀文/nr 、/w 汪峰/nr 、/w 杨宗纬/nr 和/cc 林志炫/nr 等/udeng 人气/n 歌手/nnt ，/w 但/c 由于/p 艺人/nnt 与/cc 卫视/n 品牌/n 缺乏/v 关联性/nz ，/w 所以/c 更/d 像/v 是/vshi 一次/mq 大型/b 走穴/vi ，/w 唱/v 完了/vi 拿钱/v 走人/vi ，/w 只/d 谈/v 交易/vn ，/w 不/d 讲/v 感情/n 。/w 
即使/c [东方/s 卫视/n]/nz 和/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 其实/d 也/d 和/cc 走穴/vi 演出/vn 没什么/vl 区别/n 。/w 有/vyou 主持/v 和/cc 没/d 主持/v ，/w 以及/cc 有/vyou 没有/v 节目/n [创意/n 设计/vn]/nz ，/w 对于/p 整/v 台/q 晚会/n 的/ude1 收视/nz 都/d 不会/v 有/vyou 太大/d 的/ude1 影响/vn 。/w 因为/c 把/pba 明星/nnd 作为/p 卖点/n ，/w 甚至/d 唯一/b 的/ude1 卖点/n ，/w 观众/n 自然/n 只/d 看/v 明星/nnd 。/w 这/rzv 就/d 使得/vi [三/m 台/q]/mq [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 都/d 缺少/v 真正/d 的/ude1 连贯性/n ，/w 观众/n 往往/d 会/v 根据/p 不/d 同台/vd 邀请/v 的/ude1 不同/a 明星/nnd ，/w 在/p 不同/a 的/ude1 点/qt 作出/v 不同/a 的/ude1 选择/vn 。/w 不/d 像/v 看电影/nz 、/w 电视剧/n ，/w 甚至/d 看/v 两台/mq 不同/a 的/ude1 选秀/vi 节目/n 那样/rzv ，/w 在/p 对比/vn 之后/f ，/w 总会/nis 在/p [同一/b 时间/n]/nz 做出/v 一个/mq 相对/d 固定/a 的/ude1 选择/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 明星/nnd 的/ude1 成功/a ，/w 却/d 是/vshi 晚会/n 导演/nnt 的/ude1 失败/vn 。/w 
[岁末/t 年初/t]/nz ，/w 本/rz 是/vshi 辞旧迎新/vl ，/w 但/c 今年/t 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 其实/d 更多/ad 的/ude1 还是/c 怀旧/vn 。/w [东方/s 卫视/n]/nz 请来/v 李宗盛/nr ，/w 无论是/c 老李/nz 本人/rr 演唱/v 《/w 山丘/n 》/w ，/w 还是/c 邀请/v 爱/vn 徒/ng 李剑青/nr 助阵/vi ，/w 都/d 是/vshi 他/rr 2013年/t 巡回/vn 演唱会/n 的/ude1 桥段/n 。/w 而/cc 黄绮珊/nr 、/w 羽·泉/nr 出现/v 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 也/d 只是/d 为了/p 告诉/v 观众/n ，/w 去年/t 他们/rr 在/p 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 里/f 干/v 了/ule 点儿/q 啥/ry 。/w 
作为/p 包装/n 成/v [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 的/ude1 [拼盘/n 演唱会/n]/nz ，/w 李宗盛/nr 跑调/nz 了/ule ，/w 汪峰/nr 跑调/nz 了/ule 。/w 在/p 残酷/a 的/ude1 真唱/nz 和/cc 精致/a 的/ude1 假唱/v 之间/f ，/w 果然/d 没有/v [第三/m 种/q]/mq 选择/v 。/w 
微/ag 语/ng 
魏佳贝/nr ：/w 跨/v 年/qt 好/a 神奇/a ，/w 人家/n 都/d 在/p 看/v 明星/nnd ，/w 我/rr 在/p 围观/vi 各路/r 粉/ag 。/w 印象/n 最/d 深/a 的/ude1 是/vshi ，/w 玉米/nf 们/k 是/vshi 来/vf 表演/v 狮子吼/nz 的/ude1 ，/w 杨钰莹/nr 的/ude1 粉/ag 是/vshi 来/vf 表演/vn 跑步/vi 的/ude1 ，/w 李准基/nr 的/ude1 粉/ag 绝对/d 是/vshi 来/vf 表演/vn 排山倒海/bl 的/ude1 …/w 
颜/ng 土豆/n avi/x ：/w 湖南/ns 台/q 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 林志颖/nr 在/p 台上/s 唱歌/vi ，/w 底下/f 的/ude1 观众/n 大喊/v Kimi/x ！/w 林志颖/nr 唱/v 完/vn [两/q 首/q]/mq 歌/n 说/v ：/w 接下来/vl 要/v 给/p 大家/rr 一个/mq 惊喜/a ，/w 是/vshi 什么/ry 呢/y ？/w 观众/n 都/d 快/a 激动/a 哭/v 了/ule ，/w 狂喊/nz Kimi/x ！/w Kimi/x ！/w 然后/c 林志颖/nr 很/d 开心/a 地/ude2 说/v ，/w 有/vyou ！/w 请/v ！/w 郝/nz ！/w 邵/nz ！/w 文/ng ！/w 哈哈哈/o ，/w 太/d 残酷/a 了/ule ！/w 
传媒/n [第/m 三只眼/nz]/mq ：/w [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 比/p 比/p 看/v 。/w 1/m ./w [广东/ns 卫视/n]/nz ，/w 直播/v 室/n 主持/v 串联/vn 有点/d 土/n ，/w 票/n 给/p 了/ule 王老吉/nf 客户/n 有点/d 闷/v ，/w [两/q 万/d 人/n]/mq 体育场/n 比/p 冰窖/n 还/d 冷/a ；/w 2/m ./w [东方/s 卫视/n]/nz ，/w 舞台/n 美/b ，/w 视觉/n 棒/ng ，/w 歌手/nnt 佳/a ，/w 就是/v 缺/v 氛围/n ；/w 3/m ./w [天津/ns 卫视/n]/nz ，/w 新年/t 相声/n 会/v ，/w 郭德纲/nr 专场/n 秀/ag ；/w 4/m ./w [湖南/ns 卫视/n]/nz ，/w 上半场/n 糟糕/a ，/w 下半场/n 觉醒/vi ，/w 现场/s 观众/n 带动/v 氛围/n 加/v 分/qt ；/w 5/m ./w [江西/ns 卫视/n]/nz ：/w 各种/rz 幽默/a 视频/n 大杂烩/n 。/w 
电视/n 人/n 杜宇/nr ：/w 乱七八糟/al ，/w [吵吵/nz 闹闹/nz]/nz ，/w 抢/v 词/n 不断/d ，/w 混乱/a 不堪/v 之后/f ，/w 终于/d 随着/p 羽·泉/nr 和/cc 张杰/nr 的/ude1 上场/vn 变得/vi 像/v 台/q [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 。/w 听/v 了/ule 三年/t 《/w 这/rzv 就是/v 爱/vn 》/w ，/w 依然/d 会/v 感动/vn 不已/vi 。/w 
十里/q 开/v 桃花/n ：/w 今年/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 在/p 明星/nnd 阵容/n 上/f 依旧/z 沿用/v 以往/t 的/ude1 “/w 自产自销/vl ”/w ，/w 不/d 小心/a 看/v 了/ule 一下/mq [东方/s 卫视/n]/nz 的/ude1 跨/v 年/qt ，/w 貌似/v 也/d 走/v 了/ule 这么/rz 一/m 路线/n 。/w 除了/p “/w 自产自销/vl ”/w ，/w 变装/nz 和/cc 亲民/nz 也/d 成/v 了/ule [湖南/ns 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 的/ude1 重头戏/n ，/w 各种/rz 艺人/nnt 一/m 上场/vi 就是/v 臃肿/a ，/w 随后/d 就/d 各种/rz 脱/v ，/w [舞台/n 设计/vn]/nz 深入/ad 看台/n 。/w 魏晨/nr 那段/r ，/w 即便/c 是/vshi 在/p 电视机/n 前/f 的/ude1 我/rr 也/d 是/vshi 心潮澎湃/vl 啊/y ！/w 
钱多多/nr -/w 摄影师/nnt ：/w [东方/s 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 最/d 令/v 我/rr 感动/v 的/ude1 一幕/nz 是/vshi ，/w 倒计时/l 结束/v 以后/f ，/w 黄晓明/nr 走到/vf 台下/s 来看/u 自己/rr 的/ude1 粉丝/nf ，/w 但是/c 走到/vf 一半/m 就/d 被/pbei [工作/vn 人员/n]/nnt 和/cc 保安/b 拦住/v 了/ule ，/w 教主/nnt 还是/c 尽量/d 地/ude2 靠近/v 大家/rr ，/w 最后/f 无奈/d 地/ude2 给/p 大家/rr 敬礼/vi 致歉/vi 离开了/v 观众席/n 。/w 所以/c 教主/nnt 不是/c 帅/ng 在/p 他/rr 长得/v 帅/ng ，/w 而是/c 他/rr 真的/d 人/n 很好/ad 。/w 
镜/ng 渊/ng 翎/ng ：/w 央视/j 春晚/n 怎么/ryv 了/ule ，/w 谁/ry 再/d 吐槽/nz 给谁/v 放/v [广东/ns 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 重播/v 看/v ，/w 不许/d 换/v 台/q 的/ude1 ！/w 切/v 到/v 演播室/n 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 还/d 以为/v 我/rr 在/p 看/v 朝鲜/nsf 的/ude1 电视台/nis 。/w 
