1月1日/t ，/w 李娜/nr 在/p 深圳/ns 公开赛/n 女单/n [第/m 2/m 轮/qv]/mq 中/f 耗时/vi [82/m 分钟/qt]/mq ，/w 直落/v [两/q 盘/qv]/mq 轻取/v 乌克兰/nsf “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 新秀/n 基切诺克/nrf ，/w 挺进/v [8/m 强/a]/mq 。/w 这/rzv 是/vshi 李娜/nr 在/p 2014年/t 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq 比赛/vn ，/w 赛/vn 后/f 她/rr 婉拒/v 向/p 媒体/n 透露/v 自己/rr 新/a 赛季/n 的/ude1 具体/a 目标/n ，/w 至于/p 原因/n ，/w 她/rr 笑/v 称/vn “/w 怕/v 有人/r ‘/w 黑/a ’/w 我/rr ”/w 。/w 
作为/p [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 、/w 赛会/n 女单/n [头号/b 种子/n]/nz ，/w 李娜/nr 赛季/n 首/q 秀/ag 的/ude1 表现/vn 有些/rz 慢热/nz 。/w 上/f 一轮/mq ，/w 她/rr 耗时/vi [1/m 小时/n]/mq [45/m 分钟/qt]/mq ，/w 才/d 艰难/a 战胜/v 久/a 疏/ag 战阵/nz 的/ude1 俄罗斯/nsf 名将/n 兹沃娜列娃/nrf ，/w 有惊无险/vl 地/ude2 闯过/v 首轮/n 关/n 。/w 
赢/v 下/f 2014年/t 首场/n 比赛/vn ，/w 李娜/nr 开心/a 表示/v ：/w “/w 感谢/v 全国/n 球迷/n 的/ude1 支持/vn ！/w ”/w 本场/r 比赛/vn ，/w 双方/n 同样/d 出现/v [6/m 次/qv]/mq 双误/nz 。/w 李娜/nr 的/ude1 其他/rzv 发球/vi 数据/n 虽/c 优于/v 对手/n ，/w 但/c 也/d 并不/d 强势/n ，/w 她/rr 在/p 次/qv 盘/qv [第/m 5/m 局/n]/mq 还/d 曾/d 连续/a 出现/v [3/m 个/q]/mq 双误/nz ，/w 险些/d 改变/v 比赛/vn 的/ude1 走向/vn 。/w 对此/d 李娜/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 发球/vn 采用/v 了/ule 新技术/nz 、/w 新/a 动作/n ，/w 而且/c 又是/c 赛季/n 首站/n 比赛/vn ，/w 多少/ry 会/v 有些/rz 不/d 稳定/an 因素/n 在/p 里面/f 。/w 希望/v 能/v 通过/p 比赛/vn 来/vf 巩固/v 发球/vn 的/ude1 稳定性/n 。/w ”/w 
下/f 一轮/mq ，/w 李娜/nr 将/d 与/cc 罗马尼亚/nsf 怪/a 球手/nnd 尼库莱斯库/nrf 争夺/v 半决赛/n 席位/n ，/w 后者/rzv 2011年中/t 网/n 首轮/n 曾/d 将/d 李娜/nr 横扫/v 出局/vn 。/w “/w 两年/mq 时间/n 可以/v 改变/vn 很多/m 东西/n 。/w ‘/w 赢/v 复仇/vn 战/vg 很/d 爽/ag ’/w 这/rzv 句话/q ，/w 本来/d 准备/v 明天/t 赢/v 球/n 之后/f 再说/c 的/ude1 。/w ”/w 谈及/v 这场/r 比赛/vn ，/w 李娜/nr 自信/a 之/uzhi 余/ng 不/d 失/v 谨慎/a ，/w “/w 她/rr 的/ude1 打法/n 跟/p 一般/ad 女孩儿/nz 不/d 一样/uyy ，/w 有时候/d 会/v 削球/v 、/w 平/v 击/vg ，/w 所以/c 还是/c 需要/v 更多/ad 注意力/n ，/w 密切/ad 注意/v 她/rr 在/p 场上/s 的/ude1 变化/vn 。/w ”/w 
上/f 赛季/n 末/f ，/w 李娜/nr 成功/a 跻身/v [世界/n 排名/vi]/nz 前/f [3/m 位/q]/mq ，/w 兑现/v 了/ule 年初/t 制定/v 的/ude1 赛季/n 目标/n 。/w 此前/t ，/w 李娜/nr 及其/cc 教练/nnt 都/d 曾/d 委婉/a 表达/v 了/ule 对/p 本/rz 赛季/n “/w 保住/v [世界/n 排名/vi]/nz 、/w 再/d 夺/v 大满贯/nz ”/w 的/ude1 期望/vn 。/w 1月1日/t 赛/vn 后/f ，/w 当/p 有/vyou 记者/nnt 再次/d [问及/v 此事/r]/nz ，/w 李娜/nr 却/d 笑/v 说/v ，/w “/w 其实/d 我/rr 想/v 说来/v 着/uzhe ，/w 但是/c 怕/v 有些/rz 媒体/n ‘/w 黑/a ’/w 我/rr ，/w 所以/c 这个/rz 目标/n 还是/c 和/cc 团队/n 内部/f 消化/v 就/d 好/a 了/ule 。/w ”/w 有/vyou 记者/nnt 问/v 她/rr 如何/ryv 看待/v “/w 小花/nz ”/w 张帅/nr 的/ude1 进步/vn ，/w 李娜/nr 除/p 表示/v 为/p 后辈/n 高兴/a 外/f ，/w 还/d “/w 提醒/v ”/w 媒体/n ，/w “/w 希望/v 媒体/n 朋友们/nz 不要/d 拿/v 她/rr 跟/p 其他/rzv 球员/nnt 比较/d ，/w 每个人/mq 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 特点/n ，/w 也/d 希望/v 媒体/n 朋友/n 善待/v 所有/b 球员/nnt 。/w ”/w （/w 王笑笑/nr ）/w 
