10年/t 时间/n 、/w 投入/v [6/m 亿元/q]/mq 、/w 长/a 三角/n [5/m 个/q]/mq 直升机/n 基地/nis ；/w 投入/v 多/a ，/w 盈利/vn 慢/a ，/w 每年/r 只有/c 三/m 、/w [四/m 千/m 万元/q]/mq 收益/n ，/w 市场/n 增长/v 潜力/n 大/a …/w …/w 每个/r 早晨/t 醒来/vi ，/w 吕勇/nr 大脑/n 里/f 要/v “/w 拉锯/vi ”/w 一遍/mq 这些/rz 数字/n 。/w 
2日/t 下午/t ，/w 在/p [南京/ns 老山/ns 直升机/n 基地/nis]/nt ，/w 若尔/nrf [通用/vn 航空/n]/nz 发展/v 集团/nis (/w 下/f 简称/v “/w 若/c 航/vg ”/w )/w 主席/nnt 吕勇/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 若/c 航/vg 在/p 长/a 三角/n 南京/ns 、/w 苏州/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 黄山/ns 等/udeng 地/ude2 建造/v 的/ude1 直升机/n 机场/nis 初见/v 雏形/n 。/w 
南京/ns 、/w [苏州/ns 机场/nis]/nt 已/d 建/v 完/vn ，/w 其中/rz [苏州/ns 工业园区/nz]/nz 内/f 的/ude1 [直升机/n 场/qv]/nz ，/w 是/vshi 亚洲/ns 最大/gm 的/ude1 直升机/n 专用/v 机场/nis ，/w 单机/n 规模/n 达/v 60多架/m ；/w 杭州/ns 的/ude1 机场/nis 主体/n 封顶/vi ；/w 黄山/ns 的/ude1 机场/nis 已经/d 开工/vi ，/w 由于/p 规模/n 小/a ，/w 8个月/t 就/d 可以/v 完成/vn ，/w 主要/b 做/v [航空/n 社区/n]/ns ，/w 雾霾/nz 天/qt 把/pba 游客/n “/w 搬上/vf ”/w 黄山/ns ，/w 加/v 空中/s 旅游/vn 。/w 
吕勇/nr 仍/d 认为/v [中国/ns 通用/vn 航空/n 发展/vn]/nz 进度/n 缓慢/a 、/w 几乎/d 为/p 零/m ：/w 美国/nsf 有/vyou 5万多架/m 直升机/n ，/w 巴西/nsf 里约热内卢/nsf 一个/mq 城市/n 就/d 有/vyou [500/m 架/qv]/mq 直升机/n ，/w 中国/ns 只有/c [300/m 架/qv]/mq ；/w 美国/nsf 每年/r 6%到7%/m 的/ude1 GDP/x 靠/v 航空/n 制造业/n 拉动/v ，/w 中国/ns [十几/m 亿/m 人口/n]/mq 只有/c 1100多架/m 飞机/n ；/w 美国/nsf 成熟/a 的/ude1 直升机/n 航空/n 70%至80%/m 的/ude1 业务/n 是/vshi 基于/p “/w 人/n ”/w 的/ude1 培训/vn 、/w 娱乐/vn 、/w 商务/n 、/w 交通/n 、/w 救援/vn ，/w 中国/ns 的/ude1 应用/vn 主要/b 是/vshi [护林/vn 防火/vn]/nz 、/w [海上/s 平台/n]/nz ，/w “/w 人/n ”/w 的/ude1 业务/n 不到/v 5‰/m 。/w “/w 这些/rz 比例/n 有/vyou 很大/d 问题/n 。/w ”/w 
当初/t ，/w 促使/v 他/rr 设想/vn 建立/v [中国/ns 民营/b]/nz 直升机/n 网络/n 的/ude1 原始/a 动机/n 就是/v ，/w [填补/v 空白/n]/nz 。/w 
十年/mq 过去/vf ，/w 他/rr 也/d 发现/v 其中/rz 诸多/m 难处/n 。/w “/w 刚开始/nz ，/w 是/vshi 市场/n 对/p 直升机/n 行业/n 比较/d 陌生/a ，/w 紧接着/c 就是/v [盈利/vn 模式/n]/nz ，/w 投入/v 太大/d ，/w 回收/v 周期/n 太/d 长/a ，/w 盈利/vn 增长/v 缓慢/a 。/w ”/w 
若/c 航/vg 也/d 曾/d 考虑过/nz ，/w 是否/v 要/v 在/p [中国/ns 网购/v]/nz 、/w 快递业/nz 的/ude1 井喷/vi 的/ude1 年头/n 中/f ，/w 见缝插针/vl 开展/v 直升机/n 快递/v 服务/vn ，/w 但/c 最终/d 因/p 成本/n 太高/d 、/w 行业/n 无法/v 消化/vn 而/cc 放弃/v 。/w 
尽管如此/dl ，/w 吕勇/nr 还/d 在/p “/w 一个劲/d ”/w 地/ude2 建/v 机场/nis 、/w 买/v 飞机/n 。/w “/w 这些/rz 是/vshi 为/p 未来/t 的/ude1 市场/n 做/v 准备/vn 。/w ”/w 吕勇/nr 透露/v ，/w 今年/t 2月/t ，/w 若/c 航/vg 将/d 在/p [美国/nsf 洛杉矶/nsf]/ns 的/ude1 [国际/n 直升机/n 协会/nis]/nt (/w HAI/x )/w 年会/n 上/f ，/w 签/v 下/f 购买/v [20/m 架/qv]/mq 贝尔/nrf SLS/x 直升机/n 订单/n ，/w 每/rz 架/qv 约/d 合/v 人民币/n [1000/m 万元/q]/mq ，/w 其中/rz [2/m 架/qv]/mq 自/p 用/p 、/w [18/m 架/qv]/mq 出售/v 。/w 
造出/v 能/v 制造/vn 中国/ns 直升机/n 的/ude1 工厂/nis ，/w 是/vshi 他/rr 的/ude1 下/f 个/q “/w 节点/n 性/ng ”/w 计划/n 。/w “/w 我们/rr 在/p 谈/v 一个/mq 制造/v 项目/n ，/w 正/d 筹备/vn 在/p 美国/nsf 、/w 加拿大/nsf 的/ude1 研发中心/nis ，/w 研发/v 中国人/n 的/ude1 直升机/n [制造/vn 技术/n]/nz 。/w 中国/ns 这个/rz 行业/n 最/d 难/a 的/ude1 一步/mq 就是/v 制造/vn ，/w 只有/c 有/vyou 了/ule 技术/n ，/w 才/d 有/vyou 制造/v 工厂/nis ，/w 才/d 有/vyou 发动机/n 、/w 仪表/n 配套/vn ，/w 形成/v 产业链/n ，/w 形成/v 零配件/n 供应链/nz 。/w ”/w 
他/rr 看好/v 未来/t 低空/s 领域/n 开放/v 带来/v 的/ude1 商机/n 。/w “/w 最大/gm 的/ude1 好处/n ，/w 就是/v 能够/v 加强/vn 产业链/n ，/w 从/p 直升机/n 的/ude1 制造/vn ，/w 到/v 零部件/n 供应/vn ，/w 到/v 托管/vn 服务/vn ，/w 甚至/d 到/v 成立/vn 专门/d 的/ude1 直升机/n 金融公司/nis ，/w 开展/v [飞机/n 融资/vn 租赁/vn]/nz 、/w 多/a 人/n 采购/v 产权/n 共享/v 等等/udeng ，/w 可以/v 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 巨大/a 的/ude1 市场/n 。/w ”/w 
吕勇/nr 的/ude1 名片/n 也/d 从/p 几年/mq 前/f 的/ude1 天蓝色/n 换成/v 金色/n 。/w “/w 五/m 、/w [六/m 亿元/q]/mq 也/d 就是/v 开发/vn 一个/mq 楼盘/n 的/ude1 钱/n 。/w 如果/c 我/rr 想/v 挣/vi ‘/w 快钱/nz ’/w ，/w 一定/b 不会/v 做/v 现在/t 做/v 的/ude1 事/n 。/w 痛苦/an 几乎/d 天天/d 都/d 有/vyou 。/w 有时/d 不/d 知道/v 未来/t 在/p 哪里/rys 。/w ”/w 
“/w 但/c 最/d 困难/an 的/ude1 时期/n 已经/d 过去/vf 了/ule ，/w 今年/t 将/d 是/vshi 我们/rr 风险/n 最大/gm 、/w 机遇/n 最多/ad 的/ude1 一年/mq ：/w 苏州/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 地/ude2 在/p 建/v [4/m 座/q]/mq 机场/nis 今年/t 全部/m 投入/v 使用/vn ，/w 运营/vn 加速/vi ，/w 飞机/n 也/d 更多/ad ，/w 我们/rr 要/v 做好/v 准备/vn ，/w 迎接/v 市场/n 快速/d 增长/v 的/ude1 到来/vn 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w (/w 朱晓颖/nr )/w 
