记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 经济/n 和/cc 信息化/v [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ：/w 2013年1月/t —/w 11月/t ，/w [乌鲁木齐/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz （/w [头屯河/nz 区/n]/ns ）/w 实现/v [工业/n 总产值/n]/nz [857/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 16.4%/m ，/w 预计/v 全年/n [工业/n 总产值/n]/nz 将/d 突破/v [1000/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 全/a 疆/b 首/q 个/q 千亿/m 园区/n 。/w 
据/p [乌鲁木齐/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns 管委会/nis]/nt 副主任/nnt 李贺祖/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 开发区/ns （/w [头屯河/nz 区/n]/ns ）/w 内/f 注册/vn 企业/n [3800/m 余家/nz]/mq ，/w 其中/rz [重点/n 企业/n]/nz [588/m 家/q]/mq ，/w 包括/v [126/m 家/q]/mq [规模/n 以上/f 工业/n 企业/n]/nz 、/w [40/m 家/q]/mq [外资/n 企业/n]/nz 、/w [13/m 家/q]/mq 区外/nz 及/cc 本地/rzs 上市公司/nis 和/cc [17/m 家/q]/mq “/w 世界/n [500/m 强/a]/mq ”/w 、/w [30/m 家/q]/mq “/w 中国/ns [500/m 强/a]/mq ”/w 企业/n 的/ude1 投资/vn 生产/v 项目/n 。/w 区域内/nz 已/d 形成/v 冶金/n 、/w 风电/nz 、/w [食品/n 饮料/nf]/nz [三/m 大/a]/mq [支柱/n 产业/n]/nz ，/w [汽车/n 制造/vn]/nz 、/w [机械/n 装备/n]/nz 、/w [新型/b 建材/n]/nz 、/w [现代/ntc 物流/n]/nz 四大/n [主导/n 产业/n]/nz ，/w 新型/b 煤化工/nnd 、/w 信息工程/nit 、/w [生物/n 医药/n]/nz 、/w 新材料/nz 四大/n [新兴/b 产业/n]/nz 。/w 
在/p 快速/d 发展/vn 的/ude1 同时/c ，/w [乌鲁木齐/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz （/w [头屯河/nz 区/n]/ns ）/w 还/d 探索/v “/w 产学研/n ”/w 结合/v ，/w 发挥/v [科技/n 创新/vi]/nz 引领/v 作用/n ，/w 多/a 举措/n 促进/v 就业/vn 。/w 园区/n 以/p 企业/n 需要/v 为/p 抓手/n ，/w 建立/v [校/ng 企/ng 合作/vn]/nz 平台/n ，/w 促进/v [职业/n 院校/n]/nz 与/cc 企业/n 融合/v ，/w 实施/v 学校/nis “/w 照/v 单/b 培养/v ”/w 、/w 企业/n “/w 订单/n 就业/vn ”/w ，/w 打造/v 招生/vn 与/cc 就业/vn 一体化/vn [工作/vn 模式/n]/nz 。/w 目前/t ，/w [乌鲁木齐/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz （/w [头屯河/nz 区/n]/ns ）/w 已/d 建成/v 产学研/n 联合开发/v 示范/vn 基地/nis 企业/n [18/m 家/q]/mq ，/w 占/v 全/a 疆/b 总量/n 的/ude1 1/3/m 。/w （/w 陈蔷薇/nr 、/w 张雷/nr 、/w 翟文杰/nr ）/w 
