在/p 跨越/v “/w 1314/m ”/w 的/ude1 节奏/n 中/f ，/w 1月1日/t 乌鲁木齐市/ns 延续/v 了/ule 本周/t 以来/f 的/ude1 晴好/a 天气/n ，/w 艳阳/n 高照/nr ，/w 只是/d 在/p 一层/mq 轻雾/nz 笼罩/v 之下/f ，/w 气温/n 没有/v 预想/vn 中/f 那么/c 高/a ，/w 始终/d 维持/v 在/p -/w [10/m ℃/w]/mq 。/w 
新年伊始/bl ，/w 乌鲁木齐/ns 的/ude1 气温/n 没有/v 像/v 阳光/n 那样/rzv 高调/n ，/w [乌鲁木齐市/ns 气象台/nis]/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w 从/p 2013年12月/t 下旬/t 开始/v ，/w 乌鲁木齐市/ns 便/d 结束/v 了/ule 之前/f 气温/n 持续/vd 偏高/d 的/ude1 进度/n ，/w 随着/p 今冬/t 最/d 低温/n 的/ude1 出现/vn ，/w 乌鲁木齐/ns 的/ude1 气温/n 已经/d 接近/v 于/p 历年/n 同期/f 平均值/n 。/w 根据/p [气象/n 部门/n]/nz 预测/vn ，/w 进入/v 1月/t 后/f ，/w 乌鲁木齐/ns 的/ude1 气温/n 将/d 继续/v 下降/vn ，/w 预计/v 1月/t 上旬/t 乌鲁木齐市/ns 气温/n 将/d 低于/v 历年/n 同期/f 平均值/n 。/w 
2014年/t 已经/d 拉开/v 了/ule 序幕/n ，/w 无论/c 这/rzv 一年/mq 的/ude1 天气/n 会/v 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 风霜雨雪/n ，/w 我们/rr 总/b 该/rz 用/p [阳光/n 明媚/a]/nz 的/ude1 心情/n 去/vf 面对/v ，/w 1月1日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 从/p [新疆/ns 气象台/nis]/nt 了解到/v ，/w 未来/t [3/m 天/qt]/mq ，/w 全/a 疆/b 大部/n 以/p 晴/vi 间/f 多/a 云/vg 天气/n 为主/vi ，/w 风力/n 不大/d 。/w 乌鲁木齐市/ns 乌鲁木齐/ns 最/d 高温/n -/w [7/m ℃/w]/mq ，/w 最/d 低温/n -/w [15/m ℃/w]/mq ，/w 北疆/nz 沿/p 天山/ns 一带/n 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 和/cc 阿克苏/nsf 北部/f 、/w [焉耆/nz 盆地/n]/nz 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [局部/n 地区/n]/nz 有时/d 有/vyou 阴/a 雾/n 或/c 阴/a 雪/n 天气/n 。/w 另外/c ，/w 4日/t 白天/t 塔城/ns 北部/f 、/w 阿勒泰/nsf 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 微/ag 到/v 小雪/n ，/w 局部/n 有/vyou 中/f 雪/n 。/w （/w 刘昕/nr ）/w 
