西藏/ns 航空业/nz 近年来/dl 走入/vf 快车道/n ，/w 记者/nnt 2日/t 从/p [中国/ns 民用/b 航空/n 西藏自治区/ns 管理局/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t 全年/n ，/w 西藏/ns 航空业/nz 旅客/n 吞吐/v 总量/n 逾/vg [275/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 创下/v 历史/n 新高/n 。/w 
西藏/ns 近年来/dl 致力于/v 打造/v 重要/a 的/ude1 世界/n 旅游/vn 目的地/n ，/w 加快/v 旅游/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 不断/d 提高/v 旅游/vn 接待/v 能力/n 。/w 其中/rz 航空业/nz 方面/n ，/w 西藏/ns 一直/d 在/p 致力于/v 民航/n [跨越式/b 发展/vn]/nz ，/w 鼓励/v 航空公司/nis 增加/v 进出/vn 西藏/ns 的/ude1 海内外/s 航线/n 、/w 航班/n 。/w 
[数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t 全年/n ，/w 西藏/ns 共/d 新/a 开通/v [13/m 条/q]/mq 航线/n ，/w 总/b 航线/n 数/n 达到/v [49/m 条/q]/mq ，/w 西藏/ns 全年/n 起降/vi 航班/n 总数/n 增加/v 至/p [26469/m 架次/qv]/mq ，/w 其中/rz [贡嘎/ns 机场/nis]/nt 起降/vi 航班/n 总数/n 为/p [20995/m 架次/qv]/mq ，/w 同比/n 去年/t 增长/v 23.1%/m ，/w 高峰期/n 日/b 进出/v 港/n 航班/n 突破/v [100/m 架次/qv]/mq 。/w 
[旅客/n 吞吐量/n]/nz 方面/n ，/w 西藏/ns 全区/n 去年/t 航空/n 旅客/n 总量/n 为/p [2758955/m 人次/qv]/mq ，/w 其中/rz 国外/s 旅客/n 量/n 为/p [43706/m 人次/qv]/mq ，/w [贡嘎/ns 机场/nis]/nt 旅客/n 量/n 为/p [2296958/m 人次/qv]/mq ，/w [三/m 个/q]/mq 数据/n 均/d 创下/v 历史/n 新高/n —/w —/w 国外/s 旅客/n 量/n 同比/n 去年/t 增幅/n 为/p 17.02%/m ，/w [贡嘎/ns 机场/nis]/nt 旅客/n 量/n 同比/n 去年/t 增幅/n 为/p 25.5%/m 。/w 
据/p [民航/n 西藏/ns 管理局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 西藏/ns 2014年/t 还/d 将/d 着力/vd 开辟/v 新/a 航线/n ，/w 力争/v [旅客/n 吞吐量/n]/nz 突破/v [300/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w “/w 全区/n [第六/m 个/q]/mq [民用/b 机场/nis]/nz [那曲/ns 机场/nis]/nz 也/d 将/d 于/p 今年/t 正式/ad 开建/nz ”/w 。/w (/w 唐朝杨/nr )/w 
