[中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 遭/v 纵火/vn [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 网站/n 发布/v 消息/n ，/w 总领馆/nis 1日/t 遭/v 人/n 纵火/vi ，/w 正门/n 严重/a 损毁/v 。/w 目前/t 案件/n 正在/d 侦破/v 中/f 。/w 这/rzv 是/vshi 1月2日/t 凌晨/t 拍摄/v 的/ude1 [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt （/w 手机/n 照片/n ）/w 。/w 徐勇/nr 摄/vg 
[联邦/n 调查局/nis]/nto [旧金山/nsf 办事处/nis]/nt 发言人/nnt 彼得·李/nrf 在/p 事发/vi 现场/s 向/p 媒体/n 记者/nnt 通报/v ，/w [联邦/n 调查局/nis]/nto 正/d 协同/v [美国/nsf 国务院/nt]/nt [外交/n 安全局/nis]/nto 以及/cc [旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 和/cc 消防局/nis 取证/vn 并/cc 调查/vn 。/w 
总领馆/nis 正门/n 紧邻/v 街道/ns ，/w 由/p [两/q 扇/q]/mq 大门/n 组成/v ，/w 其中/rz [一/d 扇/q]/mq 严重/a 损毁/v 。/w 正/d 门前/s 的/ude1 两个/mq 白色/n [石雕/n 狮子/n]/nz ，/w 右侧/f 一个/mq 呈/v 焦/ng 黑色/n 。/w 目前/t ，/w 美方/n 多/a 部门/n 执法/vn 人员/n 连夜/d 作业/vn ，/w 收集/v 证据/n 、/w 摄取/v 图像/n 。/w 
总领馆/nis [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 说/v ，/w 领馆/nz 方面/n 已经/d 向/p 美方/n 提供/v 安全监控/gi 录像/n ，/w 帮助/v 侦破/vn 案件/n 。/w 
美国/nsf 太平洋/ns 时间/n 1月1日/t 晚/tg 9时25分/t (/w [北京/ns 时间/n]/nz 2日/t 下午/t 1时25分/t )/w ，/w 一人/mq 拎/v [两/q 桶/q]/mq 汽油/n 走/v 下/f 总领馆/nis 门前/s 停放/v 的/ude1 一辆/mq 小型/b 客车/n ，/w 把/pba 汽油/n 泼/v 向/p 总领馆/nis 正门/n 并/cc 点火/vi 焚烧/v 。/w 
总领馆/nis 方面/n 认定/v ，/w 这/rzv 起/vf 纵火/vi 案/ng 针对/p 中国/ns 驻/v 美国/nsf 领事/nnt 机构/n ，/w 严重/a 损毁/v 领馆/nz 设施/n ，/w 威胁/v 馆员/nnt 和/cc 周边/n 居民/n 安全/an ，/w 是/vshi 一起/s 恶性/b 破坏/v 事件/n 。/w 中方/n 已/d 向/p 美方/n 交涉/v ，/w 敦促/v 美方/n 切实/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 保护/v 中方/n 馆舍/n 和/cc 人员/n 安全/an 并/cc 迅速/ad 破案/vi ，/w 将/d 凶犯/n 绳之以法/vl 。/w (/w 徐勇/nr )/w 
