[甘肃省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 副院长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 马驰/nr 2日/t 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 表示/v ，/w [甘肃省/ns 高院/n]/nt 将/d 针对/p 追索/v 农民工/nnd 工资/n 、/w 赡养费/n 、/w 抚恤金/n 等/udeng [九/b 类/q]/mq 案件/n 展开/v 集中/vn 执行/v ，/w 整治/vn “/w 老赖/nz ”/w ，/w 维护/v 民众/n 的/ude1 切身利益/n 。/w 
马驰/nr 说/v ，/w 本次/r 专项/b 活动/vn 的/ude1 重点/n 是/vshi 对/p 2011年/t 以来/f 甘肃省/ns 各级/r 法院/nis 所有/b 未/d 执结/nz 的/ude1 涉/vg 民生/n 案件/n 开展/v 集中/vn 执行/v 。/w 经过/p 各级/r 法院/nis 摸底/vn 统计/vn ，/w 甘肃省/ns 共有/v 未/d 结/v [九/b 类/q]/mq 涉/vg 民生/n 执行/v 案件/n [1296/m 件/q]/mq ，/w 未/d 执行/v 标/v 的/ude1 [10668/m 万元/q]/mq 。/w 
马驰/nr 表示/v ，/w [甘肃省/ns 高院/n]/nt 制定/v 下发/vn 了/ule 《/w 全省/n 法院/nis 开展/v 涉/vg 民生/n 案件/n 专项/b 集中/v 执行/vn 活动/v [实施/v 方案/n]/nz 》/w ，/w 从/p 2014年1月2日/t 至/p 6月30日/t ，/w 甘肃省/ns 各级/r 法院/nis 开展/v 为期/vi 半年/mq 的/ude1 涉/vg 民生/n 案件/n 专项/b 执行/v 活动/vn ，/w 着力/vd 解决/v 一批/mq 关系/n 群众/n 基本/a 生活/vn 的/ude1 执行/vn 案件/n 。/w 
[甘肃省/ns 高院/n]/nt 执行/v 局长/nnt 张翔/nr 任/v 此次/rz 专项/b 执行/v 活动/vn 领导小组/nis 组长/nnt ，/w 他/rr 说/v ，/w 针对/p “/w 老赖/nz ”/w ，/w [甘肃省/ns 高院/n]/nt 3日/t 起/vf 在/p 省级/b 主流/n [新闻/n 媒体/n]/nz 集中/v 发布/vn 限制/v 高消费/nz 通告/n ，/w 对/p 全部/m 未/d 结/v 案件/n 的/ude1 [被/pbei 执行/v 人/n]/nz (/w 含/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 为/p 法人/nnt 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt )/w 限制/v 高消费/nz 。/w 
张翔/nr 表示/v ，/w 高院/n 将/d 协调/v 铁路/n 、/w 民航/n 、/w [公安/n 部门/n]/nz 配合/v ，/w 对/p 春运/n 期间/f 乘坐/v 飞机/n 、/w 列车/n 软卧/n 的/ude1 “/w 限/v 高/a ”/w [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 予以/vx [司法/n 拘留/v]/nz ，/w 对/p 计划/n 出国/vi 旅游/vn 度假/vn 的/ude1 [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 限制/vn 出境/vi 。/w 
张翔/nr 说/v ，/w 1月20/t 日前/t [甘肃省/ns 法院/nis 协调/v 省/n 公安厅/nis]/nt ，/w 依托/v 公安/n [信息/n 网络/n]/nz ，/w 协助/v 对/p 长期/d 下落不明/vl 逃避/v 执行/vn 的/ude1 [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 及其/cc [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 实施/v 监控/vn ，/w 发现/v 下落/n 立即/d 通知/n 执行/v 法院/nis 实施/v [司法/n 拘留/v]/nz 。/w [情节/n 严重/a]/nz 构成/v 犯罪/vn 的/ude1 ，/w 移送/v [公安/n 机关/n]/nz 依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
马驰/nr 说/v ，/w 这次/r 集中/v 执行/vn 活动/vn 还/d 实施/v 信用/n 惩戒/vn ，/w 将/d 全部/m 未/d 结/v 案件/n 的/ude1 [被/pbei 执行/v 人/n]/nz (/w 含/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 为/p 法人/nnt 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt )/w 信息/n 录入/v 最高法院/nt 失信/vi [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 名单/n 库/n ，/w 纳入/v 人民银行/nis 征信/nz 系统/n ，/w 对/p [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 实施/v 信用/n 惩戒/vn 。/w 还/d 将/d 集中/v 对/p 涉案/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 的/ude1 [银行/nis 存款/n]/nz 、/w 房产/n 、/w 股票/n 、/w 有价证券/n 、/w 车辆/n 等/udeng 财产/n 实施/v 查控/v 。/w 
马驰/nr 说/v ，/w [甘肃省/ns 法院/nis]/nto 为了/p 让/v 因/p 执行/v 不能/v 导致/v 生活/vn 、/w 医疗/n 特别/d 困难/an 的/ude1 [申请/v 执行/v]/nz 人/n 过/uguo 好/a 春节/t ，/w 积极/ad 协调/v 争取/v 政法委/nis 和/cc [财政/n 部门/n]/nz 增拨/v 专项/b 执行/v 救助/vn 资金/n ，/w 对/p 特困/b 申请人/n 实施/v 救助/vn 。/w (/w 闫雅琪/nr )/w 
