【/w “/w 院士/nnt 造假/v 遭/v 举报/vn ”/w [事件/n 真相/n]/nz 之一/rz 】/w 院士/nnt 遭/v 举报/vn 论文/n 造假/v 专著/n 抄袭/v 
前/f 不久/d ，/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 医师/nnt 王宇澄/nr 举报/vn 他/rr 的/ude1 导师/nnt 、/w 中国科学院/nt 院士/nnt 王正敏/nr 涉嫌/v 学术/n 抄袭/v 、/w [科研/n 成果/n]/nz 剽窃/v 、/w 院士/nnt [申报/vn 材料/n]/nz 造假/v 等/udeng 问题/n 。/w 那么/c 真相/n 到底/d 是/vshi 什么/ry ？/w 记者/nnt 经过/p 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 明察暗访/vl ，/w 发现/v 了/ule 举报/vn 背后/f 更多/ad 鲜为人知/vl 的/ude1 秘密/n 。/w 
王正敏/nr 是/vshi [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 的/ude1 医生/nnt ，/w 2005年/t 增选/v 为/p 中国科学院/nt 院士/nnt 。/w 在/p 王正敏/nr 申报/v 院士/nnt 的/ude1 时候/n ，/w 王宇澄/nr 正是/v 他/rr 的/ude1 秘书/nnt ，/w 目睹/v 了/ule 王正敏/nr 为/p 当/p 上/f 院士/nnt 论文/n 造假/v 的/ude1 全过程/n 。/w 王宇澄/nr 说/v ，/w 在/p 王正敏/nr 的/ude1 《/w 中国科学院/nt 院士/nnt 增选/v 候选人/nnt 论著/n 目录/n 附件/n 材料/n 》/w 中/f ，/w 被/pbei 列入/v 的/ude1 [271/m 篇/q]/mq 论文/n 至少/d 有/vyou [57/m 篇/q]/mq 涉嫌/v 造假/vn 。/w 其/rz 论文/n 造假/v 的/ude1 手法/n 之一/rz 便是/v 将/d 自己/rr 的/ude1 专著/n 《/w 耳/n 显微外科/nit 》/w 一/m 书/n 的/ude1 内容/n ，/w 拆分/gi 成/v [14/m 篇/q]/mq 论文/n ，/w 发表/v 在/p 《/w [中国/ns 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 杂志/n]/nz 》/w 上/f 。/w 
【/w 同期/f 】/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 医师/nnt 王宇澄/nr 
这/rzv 是/vshi 他/rr 杂志/n ，/w 这/rzv 是/vshi 他/rr 的/ude1 书/n ，/w 是/vshi 一模一样/al 的/ude1 ，/w 第一章/mq 耳聋/v 手术/n ，/w 他/rr 这个/rz 论文/n 也/d 叫/vi 耳聋/v 手术/n ，/w 发表/v 过/uguo 以后/f 呢/y ，/w 他/rr 又/d 在/p 2005年/t 报/n 院士/nnt 的/ude1 时候/n 把/pba 它/rr 当做/v 正式/ad 研究/v 论文/n 放/v 进去/vf ，/w 这样/rzv 有/vyou [14/m 篇/q]/mq 。/w 
【/w 正文/n 】/w 
王宇澄/nr 说/v ，/w 王正敏/nr 论文/n 造假/v 的/ude1 手法/n 之/uzhi 二/m 是/vshi “/w [一稿/nz 多/a 投/v]/nz ”/w ，/w 一篇/mq 论文/n 在/p 国内/s 刊物/n 发表/v 了/ule 以后/f ，/w 又/d 在/p 国外/s 刊物/n 上/f 发表/v ，/w 这样/rzv 在/p 计算/v [学术/n 成果/n]/nz 时/ng 当成/v [两/q 篇/q]/mq [学术/n 论文/n]/nz 。/w 
王正敏/nr 论文/n 造假/v 的/ude1 手法/n 之/uzhi 三/m 是/vshi ，/w 把/pba 发表/v 在/p 《/w [中国/ns 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 杂志/n]/nz 》/w 上/f 的/ude1 非/b 研究/v 性/ng 文章/n ，/w 包括/v “/w 发刊词/n ”/w 、/w “/w 专家/nnt 笔谈/vi ”/w 、/w “/w 我/rr 如何/ryv 做/v ”/w 等/udeng 栏目/n 的/ude1 小品文/n ，/w 也/d 列入/v 了/ule 《/w 中国科学院/nt 院士/nnt 增选/v 候选人/nnt 论著/n 目录/n 附件/n 材料/n 》/w 。/w 
【/w 同期/f 】/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 医师/nnt 王宇澄/nr 
这个/rz 自己/rr 担任/v 主编/v 的/ude1 [中国/ns 眼/n 耳鼻/n 科/n]/nt 杂志/n 刚刚/d 创刊/vi 时候/n 的/ude1 创刊词/n ，/w 他/rr 当做/v 正式/ad 的/ude1 [研究/vn 性/ng 论文/n]/nz ；/w 还有/v 选择题/n ，/w 给/p 学生/nnt 做/v 的/ude1 选择题/n ，/w 也/d 把/pba 它/rr 当做/v [研究/vn 性/ng 论文/n]/nz ，/w 还有/v 一些/mq 医学史/n ，/w 就是/v 医学/n 的/ude1 这/rzv 一段/mq 历史/n 的/ude1 介绍/vn ，/w 所以/c 这样/rzv 的/ude1 类似/a 的/ude1 [零零/m 总/b]/mq 总/b 有/vyou [43/m 篇/q]/mq 。/w 
【/w 正文/n 】/w 
王宇澄/nr 举报/v 王正敏/nr 依靠/v 违规/vn [学术/n 成果/n]/nz 当选/v 中科院/n 院士/nnt 的/ude1 材料/n 里/f ，/w 还有/v 一项/mq 最主要/nz 的/ude1 指控/vn 是/vshi 关于/p 著作/gi 抄袭/v ，/w 被/pbei 抄袭/v 者/k 是/vshi 王正敏/nr 的/ude1 导师/nnt ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 耳/n 神经科学/nz 之父/nz ”/w 的/ude1 [瑞士/nsf 苏黎世/nsf 大学/nis]/ntu 教授/nnt 乌/b 果/ng 。/w 费绪/nr 。/w 王宇澄/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 王正敏/nr 的/ude1 [第一/m 本/rz]/mq 专著/n 《/w 耳/n 显微外科/nit 》/w 有/vyou 一百多幅/m 耳部/n 手术/n 的/ude1 手绘图/nz ，/w 和/cc 乌/b 果/ng 。/w 费绪/nr 教授/nnt 专著/n 中/f 的/ude1 图片/n 相同/a ，/w 但/c 并未/d 注明/v 图片/n 来源/n ，/w 书/n 中/f [参考/vn 文献/n]/nz 里/f 也/d 没有/v 提到/v 费/n 绪/ng 教授/nnt 的/ude1 专著/n 。/w 而/cc 王正敏/nr 的/ude1 另外/c 两部/mq 专著/n 《/w [颅底/gb 外科学/gb]/nz 》/w 和/cc 《/w [王正敏/nr 耳/n 显微/gb 外科学/gb]/nz 》/w ，/w 也/d 同样/d 存在/v 类似/a 的/ude1 抄袭/vn 行为/n 。/w 2003年/t 王正敏/nr 开始/v 写作/vn 他/rr 的/ude1 [第三/m 本/rz]/mq 专著/n 《/w [王正敏/nr 耳/n 显微/gb 外科学/gb]/nz 》/w ，/w 王宇澄/nr 参与/v 了/ule [编辑/nnt 工作/vn]/nz ，/w 目睹/v 了/ule 王正敏/nr 抄袭/v 的/ude1 全过程/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 医师/nnt 王宇澄/nr 
他/rr 让/v 我们/rr 拿出/v 了/ule 他/rr 自己/rr 选择/v 的/ude1 国外/s 很多/m 专著/n (/w 图片/n )/w ，/w 然后/c 让/v 我们/rr 去/vf 把/pba 它/rr 扫描/vn ，/w 扫描/vn 过/uguo 以后/f 把/pba 这个/rz 英文/nz ，/w 就/d 旁边/f 的/ude1 注解/n 的/ude1 英文/nz 换成/v 中文/nz ，/w 这/rzv 里面/f 大概/d 有/vyou 两百多幅/m ，/w 但是/c 他/rr [参考/vn 文献/n]/nz 并/cc 没有/v 写/v 他/rr 的/ude1 这个/rz 书/n 这个/rz 图片/n 的/ude1 来源/n 。/w 
【/w 正文/n 】/w 
根据/p 2011年/t 的/ude1 《/w [复旦/nz 大学/nis]/ntu 对/p 学术/n 不端/a 行为/n 的/ude1 处理/vn 规定/n 》/w ，/w “/w 将/d 他人/rr 论著/n 中/f 的/ude1 内容/n ，/w 录/ng 作为/p 自己/rr 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz 而/cc 不/d 注明/v 出处/n ”/w ，/w “/w 将/d 外文/n 作品/n 的/ude1 全部/m 或/c 部分/n 翻译/v 或/c 改写/v 作为/p 自己/rr 著作/gi 的/ude1 内容/n ，/w 而/cc 不/d 加/v 明显/a 的/ude1 注释/n 的/ude1 行为/n 等/udeng ”/w 均/d 属于/v 抄袭/vn 。/w 《/w 中国科学院/nt 院士/nnt 增选/v 工作/vn 中/f 院士/nnt 候选人/nnt 行为/n 守则/n 》/w 明文规定/vl ，/w “/w 被/pbei 推荐/v 人/n 附件/n 材料/n ”/w 的/ude1 提供/v 者/k 要/v 对/p 材料/n 的/ude1 真实性/n 负责/v ，/w 包括/v 不得/vi 编造/v 学术/n 、/w [专业/n 技术/n]/nz 经历/n 和/cc 国籍/n 证明/v ，/w 不得/vi 作/v [虚假/a 陈述/v]/nz ，/w 不得/vi 提供/v 关于/p [研究/vn 成果/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 不/d 实/ad 信息/n 。/w 
【/w “/w 院士/nnt 造假/v 遭/v 举报/vn ”/w [事件/n 真相/n]/nz 之/uzhi 二/m 】/w “/w 克隆/vn ”/w 国外/s 样机/n 获/v [国家/n 专利/n]/nz 巨额/b 经费/n 
[复旦/nz 大学/nis 学术/n 规范/v 委员会/nis]/nt 认定/v 王正敏/nr 在/p 申报/v 科学院/nis 院士/nnt 过程/n 中/f ，/w 申报/v 论文/n 材料/n 有/vyou “/w 不/d 实事求是/vl ”/w 行为/n 。/w 不过/c 随着/p [记者/nnt 调查/vn]/nz 的/ude1 深入/ad ，/w 隐藏/v 在/p 王正敏/nr 院士/nnt 背后/f 更多/ad 的/ude1 秘密/n 被/pbei 揭开/v 。/w 2003年/t ，/w 王正敏/nr 领衔/vd 的/ude1 技术/n 团队/n 成功/a 研发/v 了/ule 拥有/v 完全/ad [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz ，/w 那么/c 这种/r [人工/b 耳蜗/nz]/nz 又是/c 如何/ryv 被/pbei 研发/v 出来/vf 的/ude1 呢/y ？/w 
人工/b 电子/n 耳蜗/nz 是/vshi 近年来/dl [迅速/ad 发展/vn]/nz 起来/vf 的/ude1 一项/mq 聋人/n 康复/vn 新技术/nz ，/w 重度/b 听力/n 言语障碍/nhd 病人/n 植入/v 后/f ，/w 通过/p 言语/n [康复/vn 训练/vn]/nz 以后/f ，/w 可以/v 像/v 正常人/n 一样/uyy 用/p 听觉/n 和/cc 言语/n 与/cc 人/n 交流/vn 、/w 融入/v 社会/n 。/w 1982/m [澳大利亚/nsf 科/n]/nt 利尔/nrf [22/m 型/k]/mq [人工/b 耳蜗/nz]/nz 通过/p FDA/x 认可/vn ，/w 成为/v 世界/n 首先/d 使用/v 的/ude1 多通道/gi 耳蜗/nz 装置/n 。/w 王正敏/nr 作为/p 中国/ns 最早/d 做/v [人工/b 耳蜗/nz 植入/v]/nz 手术/n 的/ude1 医生/nnt 之一/rz ，/w 他/rr 最早/d 提出/v 了/ule 研发/v 中国/ns 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 找到/v 范宝华/nr ，/w 让/v 他/rr 想/v 办法/n 得到/v 了/ule [澳大利亚/nsf 科/n]/nt [利尔/nrf 公司/nis]/ntc 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 样机/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 范宝华/nr 
澳大利亚/nsf 产品/n 是/vshi 我/rr 想/v 办法/n 问/v 人家/n 要/v 了/ule 一个/mq 样机/n 
记者/nnt ：/w 澳大利亚/nsf [人工/b 耳蜗/nz]/nz 样机/n 
范宝华/nr ：/w 嗯/e 参考/vn 参考/vn 
【/w 正文/n 】/w 
那么/c ，/w 王正敏/nr 研发/v 团队/n 接下来/vl 做/v 了/ule 什么/ry 呢/y ？/w 记者/nnt 找到/v 了/ule [上海/ns 听觉/n 医学/n 研究所/nis]/nt 的/ude1 高级工程师/nnt 沈义虎/nr 。/w 
【/w 同期/f 】/w [上海/ns 听觉/n 医学/n 研究所/nis]/nt 高级工程师/nnt 沈义虎/nr 沈工/nr 
当时/t 买了/v 澳大利亚/nsf 的/ude1 产品/n 回来/v ，/w 我/rr 亲手/d 给/p 它/rr 全部/m 打开/v ，/w 模仿/v 它/rr 嘛/y ，/w [芯片/n 破解/v]/nz 出来/vf ，/w 线圈/n 镀/v 出来/vf 还要/d 反/vi 过去/vf 做/v 芯片/n 了/ule 。/w 
【/w 正文/n 】/w 
沈义虎/nr 是/vshi 王正敏/nr 研发/v 团队/n 的/ude1 主要/b 研发/v 人员/n 之一/rz ，/w 具体/a 负责/v 破解/v 国外/s [人工/b 耳蜗/nz]/nz 样机/n 的/ude1 芯片/n 。/w 这位/r 研发/v 人员/n 承认/v ，/w 他们/rr 的/ude1 [人工/b 耳蜗/nz]/nz 并/cc 不是/c 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 自主/vn 研发/v ，/w 而是/c 模仿/v 了/ule [澳大利亚/nsf 科/n]/nt [利尔/nrf 公司/nis]/ntc 的/ude1 产品/n 。/w 
【/w 同期/f 】/w [上海/ns 听觉/n 医学/n 研究所/nis]/nt 高级工程师/nnt 沈义虎/nr 
他/rr (/w 王正敏/nr )/w 说/v 完全/ad 知识产权/nz 谁/ry 考核/vn 他/rr 有人/r 考核/vn 他/rr 吗/y 国内/s 没有人/nz 考核/vn 他/rr 的/ude1 自己/rr 说了算/vl 的/ude1 你/rr 说/v 那些/rz [专家/nnt 委员会/nis]/nis 他们/rr 知道/v 什么/ry 他们/rr 不/d 知道/v 的/ude1 
【/w 正文/n 】/w 
这位/r 研发/v 人员/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 通过/p 对/p 科利尔/nrf [人工/b 耳蜗/nz]/nz 芯片/n 内部/f 电路/n 的/ude1 提取/vn 、/w 分析/vn 、/w 整理/v ，/w 研究/vn 他们/rr 的/ude1 [芯片/n 技术/n]/nz 原理/n 、/w 设计/v 思路/n 、/w 工艺/n 制造/vn 和/cc 结构/n 机制/n ，/w 然后/c 依葫芦画瓢/al 做出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 芯片/n ，/w 这个/rz 过程/n 花/n 了/ule 近两年/qt 的/ude1 时间/n 。/w 但/c 为了/p 避免/v 科利尔/nrf 公司/nis 找麻烦/v ，/w 他们/rr 在/p 外观/n 等/udeng 和/cc 线路/n 等/udeng 环节/n 做/v 了/ule 修改/v 。/w 
【/w 同期/f 】/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 范宝华/nr 
65%/m 用/p 他/rr (/w 国外/s )/w 的/ude1 技术/n 35%/m 用/p 自己/rr 的/ude1 
【/w 正文/n 】/w 
1997年/t ，/w 王正敏/nr 团队/n 研发/v 的/ude1 “/w 多/a 道/qv 程控/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz ”/w 获得/v 了/ule [国家/n 发明/v 专利/n]/nz ，/w 2004年/t ，/w [复旦/nz 大学/nis 附属/vn 眼/n 耳鼻喉/nz 科/n 医院/nis]/nth 与/cc [上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 医学/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 签订/v [技术/n 转让/v 合同/n]/nz ，/w 对/p 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 进行/vn 产业化/vn 。/w 记者/nnt 在/p 调查/vn 中/f 发现/v ，/w 为了/p 争取/v 国家/n 、/w 省市/n [科研/n 经费/n]/nz ，/w 王正敏/nr 研发/v 团队/n 和/cc [上海/ns 力/n 声/qv 特/ag 医学/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 以/p 各种/rz 名义/n 向/p [有关/vn 部门/n]/nz 申报/v 项目/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 仅/d 在/p 2012年/t ，/w 他们/rr 就/d 获得/v 国家级/b 项目/n 两个/mq ，/w 获得/v 专项/b 经费/n 4000多万/m ，/w 其中/rz ，/w “/w 国产/b [人工/b 耳蜗/nz]/nz 及/cc 临床/v [技术/n 研究/vn]/nz 项目/n ”/w 获得/v [国家/n 卫生部/nto]/nt 专项/b [科研/n 经费/n]/nz [2171/m 万元/q]/mq ；/w “/w 上海/ns 力/n 声/qv 特/ag [人工/b 耳蜗/nz]/nz [建设/vn 项目/n]/nz ”/w 获得/v 国家/n 工信部/nz 经费/n [2138/m 万元/q]/mq 。/w 
