[当地/s 时间/n]/nz 1月1日16时/t 许/v ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [第/m 十五/m 批/q]/mq 护航/vi 编队/n 井冈山/ns 舰/ng 和/cc 衡水/ns 舰/ng 驶离/v 坦桑尼亚/nsf [达累斯萨拉姆/nsf 港/n]/nz ，/w 结束/v 对/p 坦桑尼亚/nsf 为期/vi [4/m 天/qt]/mq 的/ude1 [友好/a 访问/vn]/nz 。/w 坦桑尼亚/nsf 是/vshi [中国/ns 海军/nnd]/nt [第/m 十五/m 批/q]/mq 护航/vi 编队/n 返航/vi 中/f 访问/vn 的/ude1 首/q 个/q 国家/n ，/w 结束/v 访/v 坦/b 行程/n ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt [第/m 十五/m 批/q]/mq 护航/vi 编队/n 将/d 对/p 肯尼亚/nsf 和/cc 斯里兰卡/nsf 进行/vn [友好/a 访问/vn]/nz 。/w 图/n 为/p 1月1日/t ，/w 衡水/ns 舰/ng 驶离/v 坦桑尼亚/nsf [达累斯萨拉姆/nsf 港/n]/nz 。/w 徐苗波/nr 摄/vg 
