[广东省/ns 公安厅/nis]/nto 2日/t 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 披露/v ，/w 该省/r 警方/n 日前/t 展开/v “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz 汕尾/ns 行动/vn ”/w ，/w 摧毁/v [18/m 个/q]/mq 特大/b 制/v 贩毒/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 捣毁/v 制毒/vn 工场/nis [77/m 个/q]/mq 和/cc [1/m 个/q]/mq 炸药/n 制造/vn 窝点/v ，/w 缴获/v 冰毒/n [2925/m 千克/q]/mq 、/w K/x 粉/ag [260/m 千克/q]/mq 、/w 制毒/v 原料/n [23/m 吨/q]/mq 。/w 
此次/rz 行动/vn 是/vshi 广东省/ns 有史以来/l 打击/v [毒品/n 犯罪/vn]/nz 用兵/vi 规模/n 最大/gm 、/w 抓捕/v 对象/n 最多/ad 的/ude1 一次/mq 。/w 
2013年12月29日/t 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 由/p 广东省/ns 副省长/nnt 、/w [公安/n 厅长/nnt]/nz 李春生/nr 任/v 总指挥/nnt 、/w [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 副厅长/nnt 郭少波/nr 、/w [汕尾市/ns 公安局/nis]/nto 长/a 杨志明/nr 任/v [副总/nnt 指挥/v]/nnt 的/ude1 “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz ”/w 行动/vn 指挥部/nis 下达/v 命令/n ，/w 在/p 广东省/ns 部分/n 地/ude2 市/n 及/cc 福建/ns 、/w 重庆/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 省区/n 统一/v 收网/nz ，/w 抓捕/v 网络/n 成员/nnt [182/m 名/q]/mq ，/w 除/p 缴获/v 上述/b 毒品/n 外/f ，/w 还/d 收缴/v 枪支/n [9/m 支/q]/mq 子弹/n [62/m 发/v]/mq 、/w 手雷/n [1/m 枚/q]/mq 等/udeng 。/w 
陆丰/ns 涉/vg 毒/n 问题/n 由来已久/vl ，/w 1999年/t 和/cc 2011年/t 两次/mq 被/pbei [中国/ns 国家/n 禁毒/vn 委/ng]/nt 列为/v 涉/vg 毒/n 重点/n 整治/v 地区/n 。/w 近/a 三年/t ，/w 陆丰/ns 冰毒/n 占/v 中国/ns 份额/n 已/d 超过/v 三分之一/m 。/w 由于/p 犯罪分子/n 制造/v 冰毒/n 的/ude1 生产/vn 工序/n 越来越/d 简单/a 、/w 周期/n 越来越/d 短/a 、/w 产量/n [越来越/d 大/a]/nz ，/w 导致/v 陆丰/ns 制/v 贩毒/vn 问题/n 更加/d 复杂/a 和/cc 严重/a 。/w “/w [三/m 甲/n]/mq ”/w 地区/n 的/ude1 博社村/ns 是/vshi 该/rz 地区/n 涉/vg 毒/n 严重/a 的/ude1 “/w [第一/m 大/a]/mq 村/n ”/w ，/w 村/n 内有/nz [两/q 成/v]/mq 以上/f 家庭/n 直接/ad 或/c 参股/v 从事/vn 制/v 贩毒/vn 活动/vn 。/w 
10月17日/t ，/w [广东省/ns 公安厅/nis]/nto 成立/vi 了/ule 行动/vn 前线/s 小组/nis ，/w 两个/mq 多/a 月/n 基本/a 摸清/v 陆丰/ns 制/v 贩毒/vn 团伙/n [网络/n 犯罪/vn]/nz 轨迹/n 。/w 12月29日/t 的/ude1 “/w [雷霆/n 扫毒/vn]/nz 汕尾/ns 行动/vn ”/w 主要/b 对/p 博社村/ns 涉/vg 毒/n 犯罪/vn 开展/v “/w 清剿/v ”/w 。/w 该村/r 制/v 贩毒/vn 犯罪/vn 具有/v “/w 家族式/b 运作/vn 、/w [产业化/vn 经营/vn]/nz 、/w 地方性/n 保护/vn ”/w 特点/n ，/w 不法分子/n 长期/d 疯狂/a 作案/vi 、/w 诡异/a 逃避/v 侦查/vn 甚至/d 集体/n [暴力/n 抗/v 法/n]/nz 。/w 
警方/n 称/v ，/w 目前/t ，/w 汕尾/ns 、/w 陆丰/ns 等/udeng 地/ude2 警方/n 正/d 对/p 博社村/ns 内外/f 涉/vg 毒/n 场/qv 点/qt 开展/v 全方位/n 围剿/v 清查/vn ；/w [广东省/ns 公安/n 边防/n 部队/nis]/nt 将/d 留驻/v [400/m 名/q]/mq 警力/n 配合/v 当地/s 警方/n ，/w 在/p 博社村/ns 周边/n 等/udeng 重要/a 路段/n 开展/v 为期/vi 1年/t 的/ude1 公开/ad 拦截/v 查缉/vn 。/w (/w 索/vg 有/vyou 为/p 曾祥龙/nr 韩胜强/nr )/w 
