[四川/ns 绵阳/ns]/ns 建/v [文化/n 艺术/n]/nz 广场/n 打造/v “/w 金丝楠/nr 之/uzhi 都/d ”/w 。/w 周洪攀/nr 摄/vg 
用/p 金丝楠木/nrf 雕琢/v 而/cc 成/v 的/ude1 乌龟/n 让/v 人/n 大饱眼福/vl 。/w 周洪攀/nr 摄/vg 
“/w 建设/v [中国/ns 科技城/nz]/nz [文化/n 艺术/n]/nz 广场/n ，/w 利用/v 楠木/n 主/ag 产地/n 优势/n ，/w 用/p [100/m 亩/q]/mq 打造/v 中国/ns ‘/w 金丝楠/nr 之/uzhi 都/d ’/w 。/w ”/w 2日/t ，/w [中国/ns 科技城/nz]/nz (/w 绵阳/ns )/w [文化/n 艺术/n]/nz 广场/n 创建/v [4/m A/x]/mq 景区/n 正式/ad 启动/v 。/w 
“/w [中国/ns 科技城/nz]/nz [文化/n 艺术/n]/nz 广场/n ，/w 分/qt [四/m 期/qv]/mq 规划/n 开发/vn 建设/vn 。/w ”/w [四川/ns 绵阳市/ns 旅游局/nis]/nt 市场/n 科/n 科长/nnt 高林/nrf 介绍/v ，/w 其中/rz 一期/b 以/p 金丝楠木/nrf 、/w 古玩/n 玉器/n 奇石/n 根雕/n 、/w 书法/n 字画/n 、/w 明清/t [实/ad 木/ng 家具/n]/nz 的/ude1 展示/vn 为主/vi ；/w 二期/b 为/p 艺术品/n 集市/n ；/w 三期/b 为/p 生产/v 加工中心/nis ；/w [四/m 期/qv]/mq 为/p 文化/n 综合/v 广场/n 。/w 
目前/t ，/w [中国/ns 科技城/nz]/nz [文化/n 艺术/n]/nz 广场/n 一期/b 改造/v 工程/n 已经/d 完成/v ，/w [20000/m 平米/q]/mq 的/ude1 [两/q 栋/q]/mq 主题/n 建筑/n ，/w [营业/vn 面积/n]/nz 可容纳/v 10多户/m 商家/n 。/w 主要/b 以/p 金丝楠木/nrf 、/w 古玩/n 玉器/n 奇石/n 根雕/n 、/w 书法/n 字画/n 、/w 明清/t [实/ad 木/ng 家具/n]/nz 的/ude1 展示/vn 为主/vi 。/w 该/rz 项目/n 二期/b ，/w 规划/n 建设/vn 仿/v 晚晴/n 民俗/n 商业街/n 、/w 小型/b [民间/n 工艺品/n]/nz 作坊/n ，/w 建成/v 后/f 可供/v [11000/m 平米/q]/mq 的/ude1 [营业/vn 面积/n]/nz ，/w 可容纳/v 中/f 、/w 小型/b [三/m 家/q]/mq 100余户/m ，/w 打造/v 出/vf “/w 绵阳/ns 锦里/nz ”/w 。/w 该/rz 项目/n 三期/b ，/w 定位/vn 为/p [文化/n 用品/n]/nz 加工/vn 制作/v 中心/nis ，/w 包括/v 现场/s 的/ude1 手工艺/n 制作/v 、/w 传统/n 工艺品/n 的/ude1 生产/vn 。/w 该/rz 项目/n [四/m 期/qv]/mq ，/w 定位/vn 为/p 综合性/n [文化/n 广场/n]/nz ，/w 融合/v 川/b 内/f 特色/n 餐饮/n 及/cc [休闲/vn 娱乐/vn]/nz 项目/n 。/w 同时/c ，/w 还/d 将/d 集/q 会议/n 交流/vn 、/w [会议/n 接待/v]/nz 、/w [传统/n 文化/n]/nz 产品/n 展览/vn 等/udeng 配套/vn 服务于/v 一体/n ，/w 打造/v 成/v 吸引/v 西南/ns 诸/rz 省/n ，/w 乃至/c 全国/n 范围内/nz 的/ude1 文化/n 企业/n 来/vf 绵/vg 交流/vn 的/ude1 合作/vn 平台/n 。/w 
“/w 金丝楠木/nrf 在/p 灯光/n 的/ude1 照耀/vn 下/f ，/w 能/v 看到/v 里面/f 的/ude1 金丝/n 光泽/n 。/w ”/w 记者/nnt 走进/v 展馆/n 内/f 看到/v ，/w 用/p 金丝楠木/nrf 雕琢/v 而/cc 成/v 的/ude1 家具/n 、/w 艺术品/n 在/p 灯光/n 的/ude1 照射/vn 下/f ，/w 让/v 人/n 目不暇接/n 。/w “/w 用/p 手/n 轻轻/d 抚摸/v ，/w 还/d 能/v 感受到/nz 金丝楠/nr 的/ude1 暖/a 味/ng 。/w ”/w [绵阳市/ns 金丝楠/nr 研究会/nis]/nt 会长/nnt 李兴林/nr 说/v 。/w 
“/w 金丝楠/nr 中国/ns 独有/v ，/w 四川/ns 独有/v ，/w 堪称/v ‘/w 国/n 木/ng ’/w 、/w ‘/w 东方/s 神木/nz ’/w 。/w ”/w 李兴林/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 金丝楠/nr (/w 小叶/n 桢楠/nz )/w ，/w 历朝历代/n 都/d 是/vshi 皇家/n ，/w 建/v 宫殿/n 、/w 造/v 家具/n 等/udeng 都/d 是/vshi 首选/vn 之/uzhi 木材/n 。/w 而/cc 金丝楠/nr 多/a 生长/v 于/p 海拔/n 800/m —/w —/w [1500/m 米/q]/mq 的/ude1 地域/n ，/w 所以/c 在/p 绵阳/ns 的/ude1 [龙门/ns 山脉/n]/nz 断裂带/n 生产/v 金丝楠/nr ，/w 非/b 百年/mq 不能/v 成材/vn 。/w 目前/t ，/w 出产/v 的/ude1 金丝楠/nr 主要/b 分布/vi 我省/n 的/ude1 绵阳/ns 、/w 乐山/ns 、/w 雅安/ns ，/w 以及/cc 川东/ns 一些/mq 地区/n 。/w 其中/rz ，/w 绵阳/ns 的/ude1 金丝楠木/nrf 存量/n 找到/v 了/ule 整个/b 金丝楠/nr 市场/n 的/ude1 三分之一/m 。/w 
“/w 绵阳/ns 占有/v 金丝楠/nr 主/ag 产地/n 优势/n ，/w 加之/cc 有/vyou 成品/n 加工/vn 、/w 展示/v 基地/nis ，/w 力争/v 把/pba 绵阳/ns 打造/v 成/v 中国/ns 的/ude1 金丝楠/nr 之/uzhi 都/d 。/w ”/w [绵阳/ns 游仙区/ns 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 何守君/nr 说/v 。/w (/w 周洪攀/nr 杨竹梅/nr )/w 
