回顾/v 2013年/t ，/w 港股/n 市场/n 可谓/v 热闹非凡/al ，/w 由/p 美国/nsf 退市/nz 的/ude1 魔咒/n ，/w 到/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 赴/v 港/n 上市/vn 引起/v 的/ude1 大/a 讨论/v 。/w 2013/m 虽/c 已/d 过去/vf ，/w 但是/c 影响/v 香港/ns [资本/n 市场/n]/nz 的/ude1 因素/n 并未/d 消失/vi 。/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 港交所/nz 联姻/vi 会/v 否/vg 出现/v 转机/n ，/w 美国/nsf 退市/nz 将/d 继续/v 如何/ryv 影响/v 港股/n ，/w 2013年/t [资本/n 市场/n]/nz 上/f 的/ude1 重头戏/n ，/w 并未/d 随/p 2013年/t 结束/v 而/cc 落幕/vi 。/w 
若/c 要/v 票选/v 2013年/t 香港/ns [资本/n 市场/n]/nz 上/f ，/w 最/d 峰回路转/vl 而/cc 又/d 足够/v 悬疑/n 的/ude1 一场/mq 大戏/n ，/w 应该/v 非/b [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 准备/v 来/vf 港/n 上市/vn [一/d 事/n]/mq 莫/d 属/v 。/w 
怀着/v 千亿/m 上市/vn 计划/n 的/ude1 内地/n 电子商务/nnd 巨头/n [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc ，/w 是/vshi 香港/ns 及/cc 美国/nsf 都/d 想/v 争夺/vn 的/ude1 肥肉/n 。/w 然而/c 由于/p [香港/ns 交易所/nis]/nt 在/p 上市公司/nis 股权/n 问题/n 上/f ，/w 与/cc [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 未能/v 达成/vn 共识/n ，/w 上市/vn 计划/n 搁浅/vi ，/w [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 曾/d 一度/d 表明/v 放弃/v 来/vf 港/n 上市/vn 。/w 港交所/nz [行政/n 总裁/nnt]/nnt 李小加/nr [两/q 度/qv]/mq 撰写/v 文章/n ，/w 倡导/v 讨论/vn 研究/vn 新的/a 股权/n 机制/n ，/w 以免/c 香港/ns 错过/v 一代/n 中国/ns 创新/vi 型/k 的/ude1 公司/nis 。/w 其后/f [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 创始人/nnt 马云/nr 又/d 表示/v ，/w 早/a 前/f 与/cc 香港/ns 沟通/v 做/v 得/ude3 不够/a ，/w 应对/v 香港/ns 有/vyou 更多/ad 了解/v ，/w 令/v 外界/n 猜测/v [阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 赴/v 港/n 上市/vn 计划/n 或/c 现/tg 转机/n 。/w 
[阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 由/p 一/m 开始/v 选定/vn 香港/ns ，/w 到/v 股权/n 机制/n 上/f 与/cc 港交所/nz 的/ude1 意见/n 不合/v ，/w 再/d 到/v 近来/d 马云/nr 及/cc 李小加/nr 的/ude1 态度/n 似乎/d 均/d 有所/v 变化/vn ，/w 剧情/n 可谓/v 峰回路转/vl 。/w 最后/f 两家/mq 能否/v 联姻/vn 成功/a ，/w 仍/d 在于/v 股权/n 制度/n 能否/v 达成/vn 共识/n ，/w 看来/v 这部/r [资本/n 市场/n]/nz 的/ude1 悬疑/n 大片/n ，/w 2014年/t 将/d 继续/v 上演/vn 。/w 
去年/t 在/p 香港/ns [资本/n 市场/n]/nz 上演/v 的/ude1 另外/c 一部/mq 大戏/n 是/vshi 美联储/j 退市/nz 。/w 
自/p 2008年/t 美国/nsf 推出/v [量化/vn 宽松/a]/nz 措施/n 以来/f ，/w 大量/m 资金/n 涌入/v 香港/ns 。/w [香港/ns 金管/nz 局/n]/nt 总裁/nnt 陈德霖/nr 曾/d 表示/v ，/w 2008年/t 以来/f 约/d 有/vyou [千亿/m 美元/q]/mq 流入/v 香港/ns 。/w 
若/c 美联储/j 退市/nz ，/w 令/v 资金/n 突然/ad 大规模/b 流出/v 香港/ns ，/w 香港/ns [资本/n 市场/n]/nz 将/d 大震荡/nz 。/w 2013年5/t 月底/t ，/w 美联储/j 主席/nnt 伯南克/nrf 突然/ad 暗示/v 退市/nz ，/w [全球/n 股市/n]/nz 波动/vn ，/w 港股/n 曾/d 一日/t 内/f 大跌/v 近/a [600/m 点/qt]/mq 。/w 其后/f 美国/nsf 退市/nz 的/ude1 紧箍咒/n ，/w 时刻/n 困扰/v 投资者/nnd 。/w 虽然/c 内地/n 经济/n 改善/v ，/w 有利/a [香港/ns 股市/n]/nz ，/w 但是/c 投资者/nnd 仍/d 谨慎/a ，/w 港股/n 观望/v 气氛/n 浓厚/a 。/w 
2013年12/t 月底/t ，/w 伯南克/nrf 正式/ad 宣布/v 退市/nz ，/w 幸好/d 市场/n 早已/d 消化/v 消息/n ，/w 港股/n 轻微/a 下跌/vi 。/w 美联储/j 今年/t 1月/t 开始/v 减少/vn 买/v 债/n ，/w 但是/c [资金/n 流向/v]/nz 及/cc [加息/nz 预期/vn]/nz 仍然/d 困扰/v [香港/ns 股市/n]/nz 。/w 
[阿里/ns 巴巴/nrf]/ntc 来/vf 港/n 上市/vn 与/cc 美联储/j 退市/nz 两部/mq 大戏/n 将/d 在/p 2014年/t 继续/v 上演/vn ，/w 旧/a 戏/n 未完/nz ，/w 新/a 戏/n 将来/t 。/w 2014/m 香港/ns [资本/n 市场/n]/nz 舞台/n ，/w 才/d 刚刚/d [拉开/v 帷幕/n]/nz 。/w （/w 黄旖琦/nr ）/w 
