网/n 传/v “/w [安徽/ns 泗县/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 局长/nnt 坠楼/nz 身亡/vi ”/w ，/w [泗县/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 2日/t 证实/v ，/w 2014年1月1日/t 晚/tg 21时/t 许/v ，/w [泗县/ns 公安局/nis]/nto 接/v 报警/vn 称/v ，/w 县/n 国土局/nis 大楼/n 有人/r 坠楼/nz 。/w 经/p 警方/n [现场/s 勘验/vn]/nz ，/w 死者/n 系/v [泗县/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 局长/nnt 陈兆才/nr 。/w 目前/t [泗县/ns 县委/nis 县政府/n]/nt 已/d 要求/n 组织/n 专门/d 力量/n 对/p 此事/r 进行/vn 调查/vn ，/w 查清/v 原因/n 积极/ad 回应/vn ，/w 做好/v 死者/n 亲属/n 安抚/v 工作/vn 。/w 
