火/n 熄/v 了/ule ，/w [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 关停/v 
运行/vn [60/m 载/v]/mq 将/d 由/p “/w 火电/n ”/w 变身/nz “/w 风电/nz ”/w 
2013年12月31日22时35分/t ，/w 离/v 新的/a 一/m 年仅/nz [1/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 随着/p “/w 关机/vi ”/w 指令/n 的/ude1 下达/vn ，/w [华电/nr 新疆/ns 发电/vn 有限公司/nis]/ntc [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt [2/m 号/q]/mq 机组/n 逐渐/d 减/v 负荷/n 到/v 零/m 、/w 与/cc 新疆/ns 电网/n 断开/v 、/w 锅炉/n 熄火/vi 。/w 
1月1日/t [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 内/f 已经/d 没有/v 往/p 日/b 的/ude1 热闹/a ，/w 正式/ad 停产/vi 。/w 赵宇飞/nr 摄/vg 
近年/t 随着/p 乌鲁木齐/ns 新/a 一轮/mq [大气/n 污染/vn]/nz 治理/v 力度/n 的/ude1 加大/v ，/w 2013年/t 乌/b 市/n 启动/v 五大/n 主力/nnt 电厂/nis 的/ude1 关停/vn 工作/vn ，/w 其中/rz [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 要求/n 年底/f 关停/v ，/w 红/a 雁池/nz 、/w 红/a 二/m 电/n 、/w 乌热电/nr 、/w 神/n 东/f 四大/n 电厂/nis 冬季/t 减少/v [一半/m 以上/f]/mq 发电量/n 。/w 
据统计/nz ，/w 这/rzv 五大/n 电厂/nis [年/qt 耗/v 煤/n 量/n]/nz 约/d 为/p [947/m 万吨/q]/mq ，/w 二氧化硫/n 、/w 氮氧化物/n 、/w 烟/n （/w 粉/ag ）/w 尘/ng 排放量/n 分别为/v [1/m ./w 77/m 万吨/q]/mq 、/w [5/m ./w 78/m 万吨/q]/mq 和/cc [1/m ./w 38/m 万吨/q]/mq ，/w 分别/d 占/v 全市/n 排放/v 总量/n 的/ude1 14%/m 、/w 34%/m 、/w 22%/m ，/w 因此/c 五大/n 电厂/nis 的/ude1 顺利/ad 关停/v 和/cc 减量/v 发电/vn ，/w [直接/ad 关系/n]/nz 到/v 乌鲁木齐/ns 大气/n 治理/vn 的/ude1 成效/n 。/w 
记者/nnt 从/p [乌鲁木齐市/ns 经/p 信委/nis]/nt [有关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 为了/p 确保/v [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 按时/d 顺利/ad 关停/v ，/w 经/p 多方/d 协调/v 解决/vn 了/ule 电厂/nis 关停/v 涉及/vn 的/ude1 供电/vn 保障/vn 、/w 热源/n 替代/v 等/udeng 问题/n 。/w 今年/t 10月/t 、/w 11月/t ，/w 经过/p 加紧/vd 建设/vn ，/w 用于/v 热源/n 替代/v 的/ude1 [3/m 座/q]/mq 燃气/n 供热/vn 站/vi 全部/m 点火/vi 投入/v 使用/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 关停/v 后/f ，/w 将/d 转型/vn 进入/v 风电/nz 领域/n ，/w 实现/v 由/p 燃煤/v 火力发电/n 向/p [清洁/a 能源/n]/nz [风力/n 发电/vn]/nz 的/ude1 转变/vn 。/w 2013年11月15日/t ，/w 自治区/n 环保厅/nis 发布/v 了/ule [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 规划/n 建设/vn 的/ude1 达坂城/ns 风电场/nz [300/m 兆瓦/q]/mq 工程/n 环评/nz [公众/n 参与/v]/nz 信息/n 公示/n ，/w 该/rz 项目/n 将/d 于/p 2014年3月/t 开建/nz ，/w 年底/f 投入/v 运行/vn ，/w 场址/n 分为/v [3/m 个/q]/mq 区域/n ，/w 建成/v 后/f [风力/n 发电/vn]/nz 将/d 接入/v 新疆/ns 电网/n ，/w [300/m 兆瓦/q]/mq 的/ude1 装机容量/n 可以/v 满足/vn [15/m 万/d 户/q]/mq 家庭/n 的/ude1 用电/n 需求/n 。/w 
[苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 于/p 1952年5月/t 开建/nz ，/w 次年/t 12月30日/t [第一/m 台/q]/mq 机组/n 发电/vn ,/w 此/rzs 后/f [20/m 多年/mq]/mq 里/f ，/w [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 作为/p 乌/b 市/n 惟一/b 的/ude1 电厂/nis ，/w 为/p 乌鲁木齐/ns 经济发展/v 和/cc [居民/n 生活/vn]/nz 供电/vn 起到/v 不可/v 替代/vn 的/ude1 作用/n 。/w 截至/v 关停/vn ，/w [苇湖梁/ns 电厂/nis]/nt 累计/vd 投资/vn [13/m ./w 67/m 亿元/q]/mq 。/w 据/p 了解/v ，/w 电厂/nis 关停/v 后/f ，/w 厂内/nz 的/ude1 [热电/n 联产/nz 机组/n]/nz 仍/d 将/d 成为/v 原有/vn 供热/vn 区域/n 的/ude1 应急/vn 热源/n ，/w 在/p 燃气/n 供热/vn 出现/v 突发/vn 状况/n 时/ng 启用/v ，/w 继续/v 为/p 乌鲁木齐/ns 发展/vn 服务/vn 。/w 
