1月2日/t ，/w 原/b [四川/ns 理工学院/nis]/ntu 院长/nnt 曾黄麟/nr 涉嫌/v 受贿罪/n 一/m 案/ng 在/p [宜宾市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt [公开/ad 审理/v]/nz 。/w 公诉/vi 方/q 控诉/v 被告人/n 曾黄麟/nr 收受/v [15/m 人/n]/mq 贿赂/v 共/d [366/m ./w 5/m 万元/q]/mq 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 被告人/n 曾黄麟/nr 表示/v 完全/ad 认可/vn 。/w 
被告人/n 曾黄麟/nr ，/w 1955年12月2日/t 出生/vi ，/w 四川省/ns 富顺县/ns 人/n ，/w 研究生/nnt 文化/n ，/w 原/b [四川省/ns 理工学院/nis]/nt 院长/nnt 、/w 党委/nis 副书记/nnt ，/w 自贡市/ns [十六/m 届/q]/mq 人大代表/nnt 。/w 2013年7月6日/t 被告人/n 曾黄麟/nr 因/p 涉嫌/v 受贿/vn 被/pbei [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 同年/d 7月23日/t 被/pbei 逮捕/v 。/w 
[检察/b 机关/n]/nz 在/p 公诉/vi 中/f 称/v ，/w 2002年/t 至/p 2013年初/t ，/w 被告人/n 曾黄麟/nr 在/p 担任/v [四川省/ns 轻/a 化工/n 学院/nis]/nt 、/w [四川/ns 理工学院/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 兼/v 院长/nnt 期间/f ，/w 利用/v 主持/vn 学院/nis 行政/n 全面/ad 工作/vn 及/cc 分管/v 学院/nis 基建/n 、/w 财务/n 等/udeng 工作/vn 的/ude1 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 在/p 学院/nis 的/ude1 [工程/n 建设/vn]/nz 、/w 后勤/n 服务/vn 等/udeng [工程/n 建设/vn]/nz 中/f ，/w 先后/d 收受/v [自贡市/ns 华康/nr 建材/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 曹易康/nr 、/w [自贡市/ns 个体/n 建筑商/nz 钟/n 联/vg]/nt 彬/ng 、/w 富顺县/ns 永/d 强/a 校园/n 部/q 经理/nnt 蒋诗伟/nr 、/w [自贡市/ns 众/ag 拓/v 房地产/n 开发/vn 公司/nis]/nt 董事长/nnt 曾崇胜/nr 等/udeng [15/m 人/n]/mq 贿赂/v 共/d [366/m ./w 5/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 为/p 上述/b 单位/n 、/w 个人/n 在/p 承建/v [四川/ns 轻/a 化工/n 学院/nis]/nt 、/w [四川/ns 理工学院/nis]/ntu 的/ude1 相关/vn 工程/n 、/w 项目/n 等/udeng 过程/n 中/f 提供/v 帮助/vn 。/w 
经/p [公诉/vi 机关/n]/nz 查明/v ，/w 被告人/n 曾黄麟/nr 收受贿赂/v 后/f ，/w 大部分/n 以/p 妻子/n 及/cc 自己/rr 的/ude1 名义/n 存入/v 银行/nis ，/w 少/a 部分/n 用于/v 购买/vn 住房/n 和/cc 家庭/n 日常/b 开支/n 。/w 
被告人/n 曾黄麟/nr 在/p 接受/v 调查/vn 期间/f ，/w 主动/ad 交代/v 了/ule 受贿/vi 的/ude1 全部/m [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 积极/ad 配合/v 退/vn 缴/v 了/ule 全部/m 赃款/n ，/w 在/p [检察/b 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz 后/f ，/w 均/d 如实/d 主动/ad 交代/v 了/ule 全部/m 受贿/vi [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 认为/v ，/w 被告人/n 曾黄麟/nr 的/ude1 行为/n 已/d 触犯/v 了/ule 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w 等/udeng [相关/vn 规定/n]/nz ，/w [犯罪/vn 事实/n]/nz 清楚/a 、/w 证据/n 充分/ad ，/w 应当/v 以/p 受贿罪/n 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 被告人/n 曾黄麟/nr 主动/ad 投案/vi ，/w 如实/d 供述/nz 自己/rr 的/ude1 罪行/n ，/w 根据/p 刑法/n [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 曾黄麟/nr 系/v 自首/vn ，/w 可以/v 从/p 轻/a 或者/c [减轻/v 处罚/vn]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 庭审/v 结束/vn 后/f ，/w 法官/nnt 宣布/v 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w （/w 刘忠俊/nr 冯岚彬/nr ）/w 
