近日/t ，/w 笔者/n 从/p [新疆/ns 鄯善县/ns 人民法院/nis]/nt 了解到/v ，/w 2013年/t [鄯善县/ns 人民法院/nis]/nt 健全/v 执行/vn 联动/v [威慑/vn 机制/n]/nz ，/w 采取/v 曝光/vn 执行/v 、/w 开展/v [反规避/nz 执行/v]/nz 及/cc 执行/v 攻坚/vn 等/udeng 积案/n 专项/b 清理/v 活动/vn ，/w 进一步/d 加大/v 案件/n 的/ude1 执行/vn 力度/n ，/w 取得/v 了/ule 明显/a 的/ude1 成效/n ，/w 圆满/a 执结/nz 了/ule 一批/mq “/w 骨头/n ”/w 积案/n 难/a 案/ng 。/w 
在/p 鄯善县/ns 辟展乡/ns 阿布力米提/nrf [财产/n 损害/v]/nz [纠纷/n 案件/n]/nz 中/f ，/w 该院/r 克服/v [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 在/p 监狱/nis 服刑/vi 且/c 无/v 可供/v 执行/vn 财产/n 的/ude1 难题/n ，/w 多次/mq 召开/v 协调/vn 分析/vn 会/v ，/w 多方/d 了解/v 查询/vn [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 家庭/n 现状/n 及/cc 财产/n 状况/n ，/w 该院/r 领导/n 亲自/d 部署/vn ，/w 执行/v 人员/n 多次/mq 对/p [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 家属/n 做/v 耐心/a 细致/a 的/ude1 工作/vn 。/w 最终/d ，/w 促使/v 双方/n 当事人/n 顺利/ad 达成/v 和解/vn 协议/n ，/w 阿布力米提/nrf 获得/v [8/m 万元/q]/mq 的/ude1 赔偿/vn 款/q 。/w 据统计/nz ，/w 2013年/t ，/w [鄯善县/ns 人民法院/nis]/nt 共/d 执结/nz 各类/r 案件/n [291/m 件/q]/mq ，/w 为/p 群众/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [2393/m 万元/q]/mq 。/w （/w 史汗青/nr 陈方/nr ）/w 
