2日/t ，/w 记者/nnt 从/p 台州市/ns 2013/m 年度/n [海上/s 搜/v 救/v]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 2013年/t 台州/ns [海上/s 遇险/vn]/nz 人员/n [358/m 人/n]/mq ，/w 获救/vi [344/m 人/n]/mq ，/w 成功率/n 达/v 96.1%/m ，/w 较/d 前/f 三年/t 提高/v 近/a [1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
[浙江/ns 台州/ns]/ns 是/vshi 台风/n 重灾区/n ，/w 海上/s 险情/n 也/d 频/ag 发/v 。/w 2013年/t 台风/n “/w 菲特/nrf ”/w 来临/vi 期间/f ，/w 台州/ns [一/d 艘/q]/mq 万吨级/b 货轮/n 在/p 回/v 港/n 避风/v 途中/s 出现/v 问题/n ，/w 船上/s [7/m 名/q]/mq 船员/nnd 被困/v 等待/vn 救援/vn ，/w 后/f 获救/vi 。/w 
据/p [台州/ns 海事局/nis]/nt 消息/n ，/w 台州/ns 已/d 实现/v 海上/s “/w 电子眼/n ”/w 全天候/b 监控/vn ，/w 并且/c 在/p [船舶/n 交通/n 管理/vn 系统/n]/nz 投入/v 试运行/nz 后/f ，/w 成功/a 处置/vn 化解/v 多/a 起/vf 重大/a 险情/n 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 为/p 加强/v 搜/v 救/vn 能力/n 和/cc [船舶/n 污染/vn]/nz 应急/vn 处置/v 能力/n ，/w [40/m 米/q]/mq 级/q “/w 海巡/nz 0750/m ”/w 正式/ad 列编/v [台州/ns 海事局/nis]/nt ，/w 在/p 台州/ns 辖区/n 形成/v 了/ule [40/m 米/q]/mq 级/q 巡逻艇/n 近海/s 救助/vn 、/w [20/m 米/q]/mq 级/q 巡逻艇/n 近岸/nz 及/cc 港区/nz 救助/vn 的/ude1 主力/nnt 搜/v 救/vn 船艇/n 配置/v 格局/n 。/w 
在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w 2013年/t [海上/s 搜/v 救/v]/nz 成功率/n 较/d 往/p 年/qt [有所/v 提高/v]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t [台州市/ns 海上/s 搜/v 救/v 中心/nis]/nt 共/d 组织/n [海上/s 搜/v 救/v]/nz 行动/vn [57/m 次/qv]/mq ，/w 组织/n 港口/n 船舶/n 防/v 抗/v 台/q [4/m 次/qv]/mq ，/w 遇险/vn 船舶/n [48/m 艘/q]/mq 、/w 遇险/vn 人员/n [358/m 人/n]/mq ，/w 获救/vi 人员/n [344/m 人/n]/mq ，/w 全年/n 海上/s 人命/n 救助/v 成功率/n 达/v 96.1%/m ，/w 较/d 过去/vf 三年/t (/w 2010年/t 至/p 2012年/t )/w 的/ude1 95.4%/m 提高/v 近/a [1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w （/w 施佳秀/nr 吴樟强/nr ）/w 
