1月1日/t 晚/tg ，/w 蔡琴/nr 在/p [首都/n 体育馆/n]/nt 为/p 北京/ns 歌迷/n 带来/v “/w 好预兆/nz ”/w 演唱会/n ，/w 蔡琴/nr 不仅/c 献/v 唱/v 了/ule 众多/a 经典/n 怀旧/vn 金曲/nz ，/w 还/d 在/p 演唱会/n 中/f 展现/v 了/ule 自己/rr 脱口秀/nz 的/ude1 功力/n ，/w 令/v 观众/n 时而/d 动容/v ，/w 时而/d 欢笑/vi ，/w 为/p 2014年/t 北京/ns 演唱会/n 讨/v 了/ule 一个/mq 好彩头/nz 。/w 
一曲/mq 轻快/a 活泼/a 的/ude1 《/w 好预兆/nz 》/w 拉开/v 1月1日/t 晚/tg 演唱会/n 的/ude1 帷幕/n ，/w 与/cc 蔡琴/nr 此前/t 演唱会/n 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 她/rr 在/p 曲目/n 结构上/nz 做/v 了/ule 重新/d 编排/v ，/w 将/d 惯常/nz 采用/v 的/ude1 四大/n 板块/n 合并/v 为/p [三/m 个/q]/mq ，/w 减少/v 自己/rr 休息/v 的/ude1 时间/n ，/w 而/cc 让/v 观众/n 听到/v 更多/ad 的/ude1 音乐/n 。/w 随着/p 《/w [亲密/a 爱人/n]/nz 》/w 、/w 《/w 月亮/n 代表/nnt 我/rr 的/ude1 心/n 》/w 、/w 《/w [掌声/n 响起/v]/nz 》/w 等/udeng 歌曲/n 的/ude1 唱响/v ，/w 屏幕/n 上/f 出现/v 了/ule 凤飞飞/nz 、/w 邓丽君/nr 和/cc 梅艳芳/nr 等/udeng 已故/vn 歌/n 后/f 的/ude1 相片/n ，/w 蔡琴/nr 在/p 演唱会/n 中/f 特别/d 设置/v 的/ude1 这个/rz 翻唱/v 环节/n 让/v 现场/s 许多/mq 年纪/n 稍/d 大/a 的/ude1 观众/n 感动/v 不已/vi 。/w 在/p 演唱/v 《/w 月亮/n 代表/nnt 我/rr 的/ude1 心/n 》/w 时/ng ，/w 蔡琴/nr 更是/d 调动/v 现场/s 观众/n 分区/n 互相/d PK/x 赛歌/nrf ，/w 容纳/v [万/d 人/n]/mq 的/ude1 首/q 体/ng 顿时/d 被/pbei 划分/v 为/p “/w 山顶/n ”/w “/w 山腰/n ”/w “/w 平原/n ”/w ，/w 观众/n 在/p 蔡琴/nr 的/ude1 带领/vn 下/f 十分/d 默契/a 地/ude2 完成/v 歌曲/n 大合唱/n ，/w 蔡琴/nr 则/d 感叹/v ：/w “/w 你们/rr 每个人/mq 都/d 是/vshi 演唱会/n 的/ude1 主角/nnt 。/w ”/w 而/cc 几乎/d 在/p 每/rz 首/q 歌/n 演唱/v 之前/f ，/w 蔡琴/nr 都/d 以/p 轻松/a 调侃/v 的/ude1 方式/n 献/v 上/f 一段/mq 脱口秀/nz ，/w 逗得/nz 观众/n 乐不可支/vl 。/w 当/p 听到/v 有/vyou 观众/n 喊出/v “/w 你好/vl 美/b ”/w 时/ng ，/w 她/rr 便/d 打趣/vi 道/qv ：/w “/w 你/rr 喊/v 的/ude1 是/vshi 我/rr 的/ude1 本名/n 吗/y ？/w ”/w 在/p 休息/v 喝水/vi 时/ng ，/w 她/rr 还/d 风趣/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 世界/n 上/f 只有/c 一种/mq 动物/n 可以/v 在/p 舞台/n 上/f 当众/d 喝水/vi ，/w 那/rzv 就是/v 国际/n 巨星/n 。/w ”/w （/w 成长/vi 李/ng 摄/vg ）/w 
