连日来/dl ，/w 以/p 新疆/ns 画家/nnt 王/n 高建为/nr 代表/nnt 的/ude1 [十/m 名/q]/mq 本土/n 艺术家/nnt 在/p 乌鲁木齐市/ns 举办/v 以/p “/w 马/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [艺术/n 展览/vn]/nz ，/w 共同/d 展出/v 了/ule 绘画/n 、/w 书法/n 、/w 剪纸/n 、/w 刺绣/n 等/udeng 100多幅/m 艺术/n 精品/n ，/w 作为/p 迎接/v 马/n 年/qt 献礼/n 。/w 
记者/nnt 看到/v ，/w 本次/r 展出/v 的/ude1 展品/n 以/p 国画/n 为主/vi ，/w 均/d 以/p 马/n 为/p 内容/n ，/w 表现/v 形式/n 多种多样/bl ，/w 既有/v 写实/vn 的/ude1 传统/n 画作/n ，/w 又/d 有/vyou 表现/v 意象/n 的/ude1 “/w 新/a 国画/n ”/w 。/w 与/cc 以往/t 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 此次/rz 展览/vn 中/f ，/w 艺术家/nnt 笔下/n 所/usuo 描绘/v 的/ude1 马/n 是/vshi 新疆/ns 本土/n 马/n ，/w 体型/n 健硕/a 高大/a ，/w 线条/n 遒劲/z ，/w 力透纸背/vl ，/w 与/cc 常见/a 的/ude1 “/w 瘦马/nz ”/w 形成/v 鲜明/a 对比/vn 。/w 画作/n 还/d 与/cc “/w 马背/n 上/f 的/ude1 民族/n ”/w 、/w 鹰/n 等/udeng 内容/n 结合/v ，/w 极/d 具/vg 西域/ns [民俗/n 风情/n]/nz ，/w 展现/v 了/ule 新疆/ns 少数民族/n 原生态/n 的/ude1 生活/vn ，/w 更/d 贴切/a 的/ude1 反映/vn 出/vf 新疆/ns 人民/n 朝气蓬勃/vl 、/w 富有/v 生机/n 的/ude1 [龙马/nz 精神/n]/nz 。/w 
画家/nnt 王高建/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 表示/v ，/w 马/n 是/vshi 具有/v 灵性/n 的/ude1 动物/n ，/w 是/vshi 最/d 能/v 反映/vn 新疆/ns 人/n 生活/vn 、/w 风俗/n 、/w 精神/n 的/ude1 动物/n 。/w 今后/t ，/w 艺术家/nnt 们/k 还/d 会/v 在/p 全/a 疆/b 各地/rzs 举办/v 巡展/vn ，/w 用/p 怀着/v 对/p 故土/n 热爱/v 之/uzhi 情/n 的/ude1 艺术/n 描摹/v ，/w 借/v 笔下/n 奔腾/vi 的/ude1 骏马/n 向/p 更多/ad 人/n 展现/v 新疆/ns 积极/ad 乐观/a 、/w 奋发向上/vl 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz 。/w （/w 党文婷/nr ）/w 
