[据/p 外电/n 报道/v]/nz ，/w [伊拉克/nsf 特种部队/nis]/nz 2日/t 进入/v 费卢杰/ns ，/w 与/cc 控制/vn 该市/r [部分/n 地区/n]/nz 的/ude1 武装/n 分子/n 爆发/v 激烈/a 冲突/vn 。/w 
巴尔瓦利/nrf (/w Fadhelal/x -/w Barwari/x )/w 少将/nnt 在/p 网上/s 发布/v 声明/n 称/v ，/w 特种部队/nis 已经/d 进入/v 费卢杰/ns ，/w 与/cc 武装/n 分子/n 爆发/v 激烈/a 冲突/vn 。/w 
目击者/n 说/v ，/w 该/rz 组织/n 武装/n 分子/n 在/p 费卢杰/ns 市/n 中部/f 与/cc 南部/f 设置/v 安检站/nis ，/w 每个/r 站/vi 由/p [六/m 七/m 人/n]/mq 值守/nz 。/w 
费卢杰/ns 市/n 警方/n 1日/t 放弃/v 了/ule 该市/r 的/ude1 大部分/n 阵地/n ，/w 武装/n 分子/n 焚烧/v 了/ule 一些/mq 警察局/nis ，/w 抢夺/v 武器/n ，/w 并/cc 施放/v 了/ule 100多名/m 囚犯/n 。/w 
