2014年/t [国际/n 雪/n 联/vg]/nt [越野/vn 滑雪/vn]/nz 中国/ns 巡回赛/n 长春站/ns [45/m 公里/q]/mq 比赛/vn 2日/t 在/p [吉林省/ns 长春市/ns]/nz 落下/v 帷幕/n ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 马清华/nr 技压群芳/nz ，/w 摘/v 得/ude3 该/rz 项目/n 女子组/n 冠军/nnt 。/w 男子组/n 奖项/n 则/d 被/pbei 瑞典/nsf 选手/n 包揽/v ，/w 老将/n 霍格贝里/nrf 轻松/a 卫冕/vi 。/w 
当日/t 比赛/vn 共/d 吸引/v 来自/v [25/m 个/q]/mq 国家/n 或/c 地区/n 的/ude1 [3000/m 名/q]/mq 专业/n 选手/n 参赛/vn ，/w 零下/s [15/m 摄氏度/q]/mq 的/ude1 低温/n 给/p [长途/b 奔袭/v]/nz 在/p 雪野/n 中/f 的/ude1 选手/n 们/k 制造/vn 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 麻烦/an ，/w 大部分/n 选手/n 因为/c 中途/d 体力/n 透支/v 放弃/v 比赛/vn 。/w 
在/p 备受/v 关注/vn 的/ude1 女子组/n 比赛/vn 中/f ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 马清华/nr 延续/v 了/ule 其/rz 在/p 长距离/d 项目/n 上/f 良好/a 的/ude1 [竞技/n 状态/n]/nz ，/w 她/rr 一路/mq 将/d [领先/vi 优势/n]/nz 扩大/v ，/w 最终/d 以/p [2/m 小时/n]/mq 32分57秒/t 的/ude1 成绩/n 轻松/a 夺得/v 冠军/nnt 。/w 挪威/nsf 选手/n 布吕兰/nrf 与/cc [中国/ns 选手/n]/nz 陈爽/nr 分获/v 二/m 、/w [三/m 名/q]/mq ，/w 成绩/n 分别为/v [2/m 小时/n]/mq 35分17秒/t 和/cc [2/m 小时/n]/mq 36分/t 。/w 
“/w 今天/t 的/ude1 表现/vn 还/d 可以/v ，/w 到/v 后/f 半程/n 时/ng 身体/n 比较/d 疲惫/a ，/w 但/c 好/a 在/p 自己/rr 克服/v 过来/vf 了/ule 。/w ”/w 马清华/nr 在/p 赛/vn 后/f 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 她/rr [第三/m 次/qv]/mq 参加/v 长春/ns [瓦萨/nrf 滑雪/vn 节/q]/nz ，/w 而/cc 此前/t 取得/v 的/ude1 最好/d 名次/n 是/vshi 第四/m 。/w 
“/w 赢得/v 这个/rz 冠军/nnt 我/rr 非常/d 高兴/a ，/w 我会/r 继续/v 努力/ad ，/w 希望/v 将来/t 有/vyou 机会/n 能/v 代表/nnt 国家/n 参加/v 冬奥会/n 。/w ”/w 马清华/nr 说/v 。/w 
男子组/n 比赛/v 波澜不惊/nz ，/w 传统/n 强/a 队/n 瑞典队/nt 包揽/v 了/ule 前/f [三/m 名/q]/mq ，/w 老将/n 霍格贝里/nrf 一马当先/dl 以/p [2/m 小时/n]/mq 8分42秒/t 成功/a 卫冕/vi 。/w 他/rr 的/ude1 队友/n 斯滕/nrf 与/cc 因波拉/nrf 分获/v 二/m 、/w [三/m 名/q]/mq 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 一次/mq 很/d 棒/ng 的/ude1 比赛/vn ，/w 我/rr 为/p 我/rr 精彩/a 的/ude1 表现/vn 感到/v 高兴/a 。/w ”/w [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 霍格贝里/nrf 说/v ，/w “/w 在/p 比赛/vn 最后/f 我/rr 非常/d 疲劳/an ，/w 但/c 我/rr 想/v 其他人/r 也/d 很累/nz 了/ule ，/w 所以/c 最后/f 我/rr 还是/c 战胜/v 了/ule 自己/rr 。/w ”/w 
