“/w 通过/p ‘/w 流入/v 流出/vn 双/q 服务/vn ，/w 社会/n 管理/vn 全/a 覆盖/v ’/w 的/ude1 方式/n ，/w 有效/a 改善/v 了/ule [流动/vn 人口/n]/nz 的/ude1 生存/vn 发展/v 状况/n ，/w 使/v [流动/vn 人口/n]/nz 得到/v 尊重/vn 、/w 享受/v 公平/a ，/w 从而/c 更/d 有/vyou 安全感/n 和/cc 归宿感/nz ，/w 奠定/v 了/ule 构建/v [和谐/a 社会/n]/nz 管理/vn 的/ude1 基础/n 。/w ”/w [湖南/ns 新田县/ns 委/ng]/nt 副书记/nnt 、/w 县长/nnt 唐军/n 2日/t 在/p 广州/ns 花都/ns 如是说/dl 。/w 
位于/v 湖南省/ns 南部/f 的/ude1 新田县/ns ，/w 毗邻/vi 粤桂/nz 两省/nz ，/w 是/vshi 典型/n 的/ude1 [劳务/n 输出/vn]/nz 县/n ，/w 全县/n 总人口/n [42/m 万/d 人/n]/mq ，/w 每年/r 外出/vi 务工人员/nnd 达/v 12万余人/m ，/w 占/v 全县/n 总人口/n 的/ude1 28.6%/m 。/w 因/p 户籍/n 所在地/n 对/p [流动/vn 人口/n]/nz 服务/vn 、/w 管理/vn “/w 鞭长莫及/vl ”/w ，/w 加之/cc 流入地/n 又/d 存在/v 体制/n 机制/n 错位/vi 的/ude1 障碍/n ，/w [流动/vn 人口/n]/nz 社会/n 管理/vn 长期/d 处于/v “/w 两难/z 管/v ”/w 的/ude1 尴尬/a 境地/n 。/w 
目前/t ，/w 新/a 田/n 已/d 在/p 广东/ns 、/w 江西/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 省/n 建立/v 了/ule [9/m 个/q]/mq [流动/vn 人口/n]/nz 社会/n 管理/v 组织/n ，/w 管理/vn 和/cc 服务/vn 了/ule 5万多名/m [流动/vn 人口/n]/nz 、/w 1000多名/m [流动/vn 党员/nnt]/nz 。/w 2011年/t ，/w 该县/r 在/p 广州市/ns 白云区/ns 成立/vi 了/ule 全国/n 首/q 个/q 外出/vi [流动/vn 人口/n]/nz [社会/n 管理/vn 综合治理/vl]/nz 办公室/nis ，/w 翌年/t 又/d 成立/vi 了/ule 县/n 驻/v [广州/ns 花都/ns 流动/vn 人口/n 党委/nis]/nt 。/w 
新田县/ns 官方/n 表示/v ，/w 在/p 重大/a [突发/vn 事件/n]/nz 和/cc 维稳/nz 事件/n 中/f ，/w [流动/vn 人口/n]/nz 社会/n 管理/v 组织/n 最为/d 体现/v 其/rz 优势/n 。/w 2013年4月/t ，/w 新田县/ns 陶岭乡/ns 富/vg 上/f 与/cc 彰/ag 美/b 两村/nz 发生/v 一起/s 群体性/nz 纠纷/n 隐患/n ，/w 外出/vi [流动/vn 人口/n]/nz 大量/m 回乡/vi ，/w 增加/v 了/ule 隐患/n 处理/vn 的/ude1 难度/n 。/w [流动/vn 人口/n]/nz 社会/n 管理/v 组织/n 获悉/v 情况/n 后/f 及时/ad 做好/v 思想/n 疏导/v 和/cc 稳/a 控/v 工作/vn ，/w 使得/vi 回乡/vi 人员/n 隔天/nz 后/f 主动/ad 返回/v 务工地/n ，/w [有效/a 控制/vn]/nz 了/ule 群体性/nz 纠纷/n 隐患/n 。/w 
同时/c ，/w 新田县/ns [流动/vn 人口/n]/nz 社会/n 管理/v 组织/n 还/d 依托/v 县/n [法律/n 援助/vn 中心/nis]/nz 、/w [维权/n 中心/nis]/nt 等/udeng 机构/n ，/w 聘请/v 律师/nnt 任/v [法律/n 顾问/nnt]/nnt ，/w 为/p [流动/vn 人口/n]/nz 提供/v [法律/n 咨询/vn]/nz 和/cc [法律/n 援助/vn]/nz ，/w 针对性/n 开展/v [劳资/n 纠纷/n]/nz 和/cc 工伤事故/nz 维权/n 等/udeng 服务/vn 。/w 自/p 2011年/t 来/vf 成功/a 化解/v 矛盾/an 纠纷/n [63/m 起/vf]/mq ，/w 协助/v 处理/vn 交通事故/nz [60/m 起/vf]/mq ，/w 帮助/v 追回/v 工程/n 欠款/n [1900/m 万元/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 该/rz 组织/n 还/d 积极/ad 提供/v 招商引资/vl [信息/n 服务/vn]/nz ，/w 引导/v 外出/vn [流动/vn 人口/n]/nz 回乡/vi 投资/vn 兴业/v ，/w 加快/v 了/ule [承接/v 产业/n 转移/v]/nz 步伐/n 。/w 如/v 驻/v [广州/ns 白云/n 流动/vn 人口/n 党支部/nis]/nt 书记/nnt 蒋灶玉/nr 带领/v 罗飞招/nr 、/w 谢忠德/nr 等/udeng [10/m 名/q]/mq 资产/n 达/v [5000/m 万元/q]/mq 以上/f 的/ude1 创业/vn 能人/n ，/w [共同/d 投资/vn]/nz [5/m 亿元/q]/mq ，/w 返乡/vi 建立/v 了/ule “/w [湖南/ns 华泰/ntc]/nt 家俬/nz 产业园/nz ”/w ，/w 促进/v 了/ule 家乡/n 经济发展/v 。/w (/w 唐小晴/nr )/w 
