1月1日14时10分/t ，/w 乌鲁木齐/ns 开往/vf 上海/ns 的/ude1 L968/x 次/qv [临客/n 列车/n]/nz ，/w 承载/v 着/uzhe [1268/m 名/q]/mq 旅客/n 的/ude1 “/w 回家/vi 团圆梦/nz ”/w 驶出/v [乌鲁木齐/ns 火车站/n]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 新疆/ns 铁路/n 2014年/t 开行/v 的/ude1 首/q 趟/qv 春运/n 临客/n 。/w 
“/w 方便/a 方便/a ，/w 有/vyou 临客/n 就是/v 好/a ，/w 还有/v 座位/n ！/w ”/w 列车/n 发车/vn 前/f ，/w 记者/nnt 在/p 候车/vn 厅/n 遇到/v 旅客/n 杨小卫/nr 。/w 今年/t [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 杨小卫/nr 是/vshi 陕西/ns 富平/nz 人/n ，/w 到/v [新疆/ns 建筑/n 行业/n]/nt 务工/v 。/w 
“/w 我/rr 住/vi 的/ude1 地方/n 离火/nz 车票/n 代售/vn 点/qt 不/d 远/a ，/w 两天/mq 前去/v 买票/nz 时/ng ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 我/rr 今天/t 有/vyou 趟/qv 临客/n ，/w 而且/c 有/vyou 座位/n 。/w 票价/n 不算/v 高/a ，/w 去/vf 了/ule 就/d 买/v 上/f 了/ule 。/w 加/v 开/v 临客/n 对/p 我们/rr 这些/rz 打工/vi 的/ude1 人/n 来说/uls ，/w 真是/d 便利/an ！/w ”/w 杨小卫/nr 乐呵呵/z 地/ude2 告诉/v 记者/nnt 。/w 
据/p 了解/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 乌/b 铁局/nz 将/d 开行/v 上海/ns 方向/n 临客/n 累计/vd [16/m 列/v]/mq 。/w （/w 曹华张/nr 永恒/z 王/n 懂/v ）/w 
