集结/v 了/ule [中国/ns 工笔画/n 学会/v]/nt 第三/m 、/w 七/m 、/w [八/m 届/q]/mq 大展/ntc 当代/t 工笔/n [艺术/n 作品/n]/nz 的/ude1 “/w 锦/ag 繢/nz 纷华/nz —/w —/w [中国/ns 工笔画/n 学会/v]/nt 历届/b [获奖/vn 作品/n]/nz 回顾展/n ”/w 2日/t 亮相/vi [中国/ns 保利/nrf 艺术/n 博物馆/nis]/nt 。/w 
本次/r 大展/ntc 精选/v 作品/n 计/vi 160余件/m ，/w 涵盖/v 山水/n 、/w 花鸟/n 、/w 人物/n 等/udeng 各种/rz 题材/n ，/w 可/v 称为/v 当代/t 工笔/n 风貌/n 的/ude1 一次/mq 集中/v 检阅/vn 。/w 曾/d 参与/v 过/uguo [第八/m 届/q]/mq 全国/n 工笔画/n 大展/ntc 的/ude1 李国民/nr 的/ude1 《/w 鹅/n 之/uzhi 咏/ng 》/w ，/w [第七/m 届/q]/mq 全国/n 工笔画/n 大展/ntc 的/ude1 喻慧/nr 的/ude1 《/w 王安石/nr 诗意/n 》/w 、/w 吴晓光/nr 的/ude1 《/w 问/v 古/tg 》/w 、/w 余宝军/nr 的/ude1 《/w 云/vg 上/f 的/ude1 日子/n No/x ./w 2/m 》/w 、/w 姜祖青/nr 的/ude1 《/w 荷花/n 》/w 、/w 李冠德/nr 的/ude1 《/w 鸟巢/n 遐想/vn 》/w ，/w [第三/m 届/q]/mq [工笔/n 山水/n]/nz 画展/n 的/ude1 袁艳/nr 的/ude1 《/w 去/vf 去/vf 来/vf 来/vf 》/w 等/udeng 历届/b 展览/v 重点/n 展品/n 此次/rz 一齐/d 展出/v ，/w 让/v 许多/mq 首/q 日/b 参观/v 的/ude1 业内人士/n 评头品足/vl 。/w 
展览/v 主办方/nz 表示/v 策/ng 展/vg 的/ude1 缘起/n 是/vshi ，/w 当代/t 工笔/n 区别于/v 传统/n 工笔/n 一个/mq 很/d 显著/ad 的/ude1 特征/n 是/vshi 当代/t 工笔/n 吸收/v 和/cc 借鉴/v 了/ule [当代/t 艺术/n]/nz 的/ude1 诸多/m 表现/v 形式/n 和/cc 语言/n ，/w 但/c 当代/t 工笔/n 并/cc 没有/v 因此/c 变成/v [当代/t 艺术/n]/nz ，/w 不仅/c 在于/v 他们/rr 在/p 表现/v 媒/ng 材/ng 等/udeng 形/ng 上/f 元素/n 的/ude1 不同/a ，/w 更深/d 的/ude1 原因/n 或/c 在/p 它们/rr 对/p [外部/f 世界/n]/nz 的/ude1 主观/a 关照/v 的/ude1 不同/a 。/w 如何/ryv 从/p 传统/n 中/f 吸取/v 所需/nz 并/cc 使/v 这种/r 发展/vn 符合/v 当下/d 的/ude1 语境/n ，/w 是/vshi 每个/r 时代/n 每个/r 艺术家/nnt 必须/d 面对/v 和/cc 解决/v 的/ude1 问题/n 。/w (/w 马海燕/nr )/w 
