警方/n 出动/v 直升机/n 剿/v 毒/n 。/w 容础文/nr 摄/vg 
涉/vg 毒/n 严重/a 的/ude1 “/w [第一/m 大/a]/mq 村/n ”/w 博社村/ns 。/w 容础文/nr 摄/vg 
警方/n 发现/v 一/m 制毒/v 窝点/v 。/w 景国民/nr 摄/vg 
在/p 广东/ns 制/v 贩毒/vn 严重/a 的/ude1 陆丰/ns “/w [三/m 甲/n]/mq ”/w 地区/n 的/ude1 博社村/ns ，/w 是/vshi 该/rz 地区/n 涉/vg 毒/n 严重/a 的/ude1 “/w [第一/m 大/a]/mq 村/n ”/w ，/w 村/n 内有/nz [两/q 成/v]/mq 以上/f 家庭/n 直接/ad 或/c 参股/v 从事/vn 制/v 贩毒/vn 活动/vn ，/w 近几年/qt 村/n 内/f 制/v 贩毒/vn 犯罪/vn 成/v 恶性/b 蔓延/vi 态势/n 。/w 即使/c 在/p 严打/v 整治/vn 高压/n 态势/n 下/f 顶风作案/v 仍然/d 屡屡/d 发生/v 。/w 
[广东省/ns 公安厅/nis]/nto 2日/t 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 通报/v ，/w 该/rz 厅/n 日前/t 异地/n 出动/v 武警/nnd 、/w 边防/n 、/w 民警/nnt 和/cc 直升机/n 、/w 防暴犬/nz 等/udeng ，/w 对/p 该村/r 涉/vg 毒/n 犯罪/vn 进行/vn 清剿/v ，/w 摧毁/v 以/p 陆丰/ns 籍/ng 大毒枭/nz 为首/vi 的/ude1 [18/m 个/q]/mq 特大/b 制/v 贩毒/vn [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 捣毁/v 制毒/vn 工场/nis [77/m 个/q]/mq 和/cc [1/m 个/q]/mq 炸药/n 制造/vn 窝点/v ，/w 缴获/v 冰毒/n [2925/m 千克/q]/mq 、/w K/x 粉/ag [260/m 千克/q]/mq 、/w 制毒/v 原料/n [23/m 吨/q]/mq 。/w 
以/p 陆丰/ns 籍/ng 博社村/ns 人/n 蔡旋/nr 为首/vi 的/ude1 制/v 贩毒/vn 团伙/n ，/w 在/p 陆丰/ns 及/cc 深圳/ns 等/udeng 地/ude2 设立/v 制毒/vn 工场/nis ，/w 从/p 福建/ns 等/udeng 地/ude2 购入/v 麻黄素/n 制造/v 冰毒/n ，/w 后/f 销往/vf 省内/s 各地/rzs 及/cc 部分/n 省区/n 市/n 。/w 同时/c ，/w 蔡旋/nr 还/d 伙同/v 李朝强/nr 通过/p 海运/vn 将/d 冰毒/n 贩运/vn 至/p 港澳/n 及/cc 东南亚/nsf 。/w 
另一/m 制/v 贩毒/vn 团伙/n 头目/nnt 蔡昭荣/nr ，/w 于/p 2013年7月份/t 开始/v 从事/vn 制造/v 冰毒/n ，/w 2013年9月/t 蔡楚标/nr 出资/vi [52/m 万元/q]/mq 和/cc 蔡昭荣/nr 合伙/vn 制造/v 冰毒/n ，/w 蔡昭荣/nr 于/p 2013年11月份/t 贩卖/v 冰毒/n 给/p 重庆/ns 的/ude1 田晓波/nr 。/w 
[广东省/ns 公安厅/nis]/nto 称/v ，/w 将/d 全面/ad 评估/v 陆丰/ns 涉/vg 毒/n 犯罪/vn 程度/n 和/cc 危害/vn ，/w 实施/v “/w 陆海空/n 邮/ng 网/n ”/w 、/w “/w 打防/vn 管控/nz 建/v ”/w 综合/vn 整治/vn 新/a 攻势/n ，/w 组织/n 清剿/v 其他/rzv 堡垒/n 村/n 集群/nz 式/k 制毒/v 窝点/v 行动/vn ；/w 继续/v 经营/vn 侦破/v 重特大/n 案件/n 和/cc 抓捕/v 逃犯/n 行动/vn ；/w 协调/v 全省/n 联动/vn 多/a 警/ng 捆绑/v 合力/n 围剿/v 行动/vn ；/w 开展/v 违禁物品/n 枪械/n 治理/vn 行动/vn ；/w 加强/v 公检法/n 机关/n 协作/vn 办案/vn 形成/v 严厉打击/v 合力/n 行动/vn ；/w 进/vf 村/n 驻点/nz 开展/v 标本兼治/vl 综合/vn 整治/vn 行动/vn 。/w 
目前/t ，/w 汕尾/ns 陆丰/ns 两级/mq 已经/d 组织/n 强大/a 驻/v 村/n 工作队/nis ，/w 着手/v 开展/vn 为期/vi 1年/t 的/ude1 [宣传/vn 教育/vn]/nz 、/w 发动/v 举报/vn 、/w 摸底/vn 排查/v 和/cc 引导/v [勤劳/a 致富/vi]/nz 等/udeng 综合/vn 整治/vn 。/w （/w 索/vg 有/vyou 为/p 曾祥龙/nr 韩胜强/nr ）/w 
