“/w 现在/t 已经/d 找到/v 了/ule [700/m 毫升/q]/mq Rh/x 阴性/n B/x 型/k 血/n ，/w 但/c 首次/m 输血/vi 就/d 需要/v [800/m 毫升/q]/mq ，/w 后期/f 治疗/v 过程/n 还/d 需要/v 血源/nz ，/w 谁/ry 能/v 帮帮/v 他/rr 。/w ”/w 1月1日/t ，/w 民警/nnt 艾力江/nr  木/ng 沙/n 的/ude1 同事/n 求助/v 说/v 。/w 
艾力江/nr  木/ng 沙/n 是/vshi 一名/mq 乌鲁木齐市/ns 民警/nnt ，/w 2013年12月19日23时/t 许/v ，/w 他/rr 在/p 值勤/vi 中/f 突发/vn 脑出血/nhd ，/w 住院/vn 至今/d 一直/d 处于/v 昏迷/vn 状态/n ，/w 被/pbei 查出/v 血红蛋白/gb 过/uguo 低/a ，/w 还有/v 其它/rz 并发症/n ，/w 急/v 需要/vn 输血/vi ，/w 等到/v 血液/n 中/f 的/ude1 各项/r 指数/n 正常/a 后/f ，/w 才能/n 进一步/d 做/v 治疗/vn 。/w 自/p 艾力江/nr 住院/vn 以来/f ，/w [乌鲁木齐市/ns 公安局/nis 党委/nis]/nt 高度/d 重视/v ，/w 全力/d 保障/vn 他/rr 的/ude1 治疗/vn 费用/n 。/w 
[33/m 岁/qt]/mq 的/ude1 艾力江/nr  木/ng 沙/n 当/p 民警/nnt 已经/d 13年/t 了/ule ，/w “/w 在/p 工作/vn 生活/vn 中/f ，/w 艾力江/nr  木/ng 沙/n [做人/vi 做事/vi]/nz 没得/nz 挑/v ，/w 是/vshi 绝对/d 的/ude1 好/a 民警/nnt 。/w ”/w 艾力江/nr  木/ng 沙/n 的/ude1 同事/n 说/v 。/w 
艾力江/nr  木/ng 沙/n 的/ude1 同事/n 们/k 将/d 求/v 血/n 的/ude1 信息/n 公布/v 到/v 了/ule 网上/s ，/w 爱心/n 市民/n 和/cc 志愿者/nnt 纷纷/d 自发/d 捐血/nz 。/w 1月1日/t 下午/t ，/w 在/p [乌鲁木齐市/ns 血液/n 中心/nis]/nt ，/w 十余名/m 前来/vi 献血/vi 的/ude1 民警/nnt 和/cc 志愿者/nnt 中/f ，/w 只有/c 两人/mq 献血/vi 成功/a ，/w 总共/d 献血/vi [700/m 毫升/q]/mq 。/w 
