申请/v 一套/mq 公租房/nz 有/vyou 多难/nz ？/w 答案/n 是/vshi —/w —/w 至少/d 需/v 办/v [7/m 个/q]/mq 证/n 等/udeng [90/m 天/qt]/mq 。/w 日前/t ，/w 记者/nnt 在/p 广东/ns 佛山/ns 、/w 东莞/ns 等/udeng 地/ude2 采访/v 时/ng 发现/v ，/w 繁琐/a 耗时/vi 的/ude1 [行政/n 审批/vn]/nz 流程/n ，/w 令/v 大量/m 公租房/nz 的/ude1 需求/n 者/k 只能/v 望洋兴叹/vl 。/w 据/p [广州/ns 社情/nz 民意/n 研究/vn 中心/nis]/nt 最新/a 的/ude1 民调/nz 显示/v ，/w 民众/n 对/p 政府/nis [住房/n 保障/vn]/nz 工作/vn 评价/vn 不/d 高/a ，/w 对/p 保障房/nz 供应/v 数量/n 和/cc 公平/a 分配/v ，/w 评价/vn 以/p 不满/an 居多/vi 。/w 
“/w 三/m 审/v 三/m 公示/n ”/w 吓跑/nz 申请人/n 
农民/nnt 自建房/nz 红火/a ，/w 公租房/nz 变/v “/w 空/ng 租房/v ”/w 
记者/nnt 发现/v ，/w 海北/ns 广场/n 附近/f 的/ude1 农民/nnt 自建房/nz [租赁/vn 市场/n]/nz 十分/d 红火/a ，/w 租金/n 普遍/ad 在/p [10/m 元/q]/mq —/w [15/m 元/q]/mq [每/rz 平方米/q]/nz 之间/f 。/w 在/p 租金/n 相差/v 不大/d 的/ude1 情况下/nz ，/w 更多/ad 的/ude1 外来/b 工/n 选择/v 手续/n 更/d 简单/a 的/ude1 农民/nnt 自建房/nz ，/w 公租房/nz 沦为/v “/w 空/ng 租房/v ”/w 。/w 
佛山市/ns [南海区/ns 大沥镇/ns]/nz 国土/n 城建/n 和/cc 水务局/nis 副局长/nnt 黄胜威/nr 介绍/v ，/w 海北/ns 广场/n 一期/b 共有/v [640/m 套/q]/mq 保障性/n 公租房/nz ，/w 已经/d 入住/v 和/cc 成功/a 申请/v 的/ude1 共/d [210/m 户/q]/mq ，/w 目前/t 仅/d 入住/v [100/m 户/q]/mq 。/w 黄胜威/nr 认为/v ，/w “/w 三/m 审/v 三/m 公示/n ”/w 的/ude1 流程/n 有/vyou 巨大/a 的/ude1 [压缩/v 空间/n]/nz ，/w 区/n 一级/b 要/v 盖/v [7/m 个/q]/mq 部门/n 公章/n ，/w 时间/n 长达/v [35/m 天/qt]/mq ，/w 确/d 有/vyou 简化/v 流程/n 的/ude1 必要/a 。/w 
“/w 审核/v 过严/nz ，/w 主要/b 是/vshi 政府部门/n 怕/v 出/vf 问题/n 。/w ”/w [佛山市/ns 住建局/nis]/nt [住房/n 保障/vn]/nz 科/n 科长/nnt 陈小勇/nr 坦言/v ，/w 要/v 搞好/v 公租房/nz 管理/vn ，/w 首先/d 必须/d 有/vyou 一批/mq 专职/b 人员/n ，/w 但/c 目前/t 公租房/nz 的/ude1 审核/vn 任务/n 主要/b 落在/v 了/ule [社区/n 居委会/nis]/nz 一级/b ，/w 而/cc 居委会/nis 又/d 承担/v 了/ule 繁重/a 的/ude1 [日常/b 工作/vn]/nz ，/w 一般/ad 由/p [两/q 三/m 人/n]/mq 兼职/vn ，/w 造成了/v 审核/vn 工作/vn 的/ude1 拖沓/a 和/cc 不/d 专业/n 。/w 
保障房/nz 政策/n 应/v 向/p 非/b [户籍/n 人口/n]/nz 倾斜/vi 
此前/t [广东省/ns 审计厅/nis]/nto 的/ude1 报告/n 显示/v ，/w 2012年/t 广东/ns 有/vyou [13/m 个/q]/mq 市本级/nz 、/w [28/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w [11464/m 套/q]/mq [保障性/n 住房/n]/nz 处于/v 闲置/vn 状态/n 。/w 
“/w 今后/t 保障房/nz 政策/n 将/d 更多/ad 地/ude2 向/p 非/b [户籍/n 人口/n]/nz 倾斜/vi 。/w ”/w 广东省/ns 住/vi 建/v 厅/n [住房/n 保障/vn]/nz 处/n 处长/nnt 刘耿辉/nr 说/v ，/w 对于/p 保障房/nz 空置/v 现象/n ，/w 审计/v 部门/n 正/d 进行/vn 相关/vn 统计/vn ，/w 省/n 住/vi 建/v 厅/n 将/d 对/p 存在/v 的/ude1 问题/n “/w 回头/vi 看/v ”/w ，/w 对/p 发现/v 的/ude1 问题/n 作出/v 相应/vn 整改/vn 。/w 
