1日/t 晚/tg ，/w 由/p 陈佩斯/nr 、/w 刘蓓/nr 、/w 王旭东/nr 联袂/d 出演/v 的/ude1 “/w 2013/m 北京/ns 喜剧/n 艺术节/n ”/w 压轴/nz 大戏/n 《/w 阳台/n 》/w 在/p [梅兰芳/nr 大/a 剧院/nis]/nt 演出/vn 。/w 陈佩斯/nr 依然/d 趣味/n 横生/nz 不/d 提/v ，/w 刘蓓/nr 和/cc 王旭东/nr 两位/mq 首次/m 涉足/v 话剧/n 演出/vn 的/ude1 明星/nnd 也/d 没/d 让/v 大家/rr 失望/a ，/w 崭/ad 露/v 了/ule 各自/rr 的/ude1 喜剧/n 表演/v 天分/n 。/w 
1日/t 晚/tg ，/w 已经/d [八十/m 岁/qt]/mq 高龄/n 的/ude1 游本昌/nr 也/d 特意/d 赶到/v [梅兰芳/nr 大/a 剧院/nis]/nt 观看/v 《/w 阳台/n 》/w 演出/vn 。/w 多年/mq 前身/n 为/p 话剧演员/nnd 的/ude1 游本昌/nr 演出/v 喜剧/n 《/w [一/d 仆/ng 二/m 主/ag]/nz 》/w 时/ng ，/w 陈佩斯/nr 的/ude1 父亲/n 陈强/nr 曾经/d 亲赴/vf 剧场/n 观看/v 并/cc 盛赞/v 不已/vi ；/w 而/cc 游本昌/nr 和/cc 陈佩斯/nr 也/d 是/vshi [神交/n 已/d 久/a]/nz ，/w 私下/d 一直/d 称赞/v 陈佩斯/nr 的/ude1 表演/vn 在/p 国内/s [喜剧/n 演员/nnt]/nz 中/f 少/a 人/n 能/v 及/cc 。/w 昨晚/t 演出/vn 结束/v 后/f ，/w 游本昌/nr 到/v 后台/n 恭贺/v 陈佩斯/nr 演出/vn 成功/a ，/w 两位/mq 光头/n 喜剧/n 艺术家/nnt 一/m 见面/vi 就/d 亲热/a 地/ude2 拥抱/v 在/p 一起/s 。/w 还/d 没/d 来得及/v 卸装/vi 的/ude1 陈佩斯/nr 紧紧/d 拉住/v 游本昌/nr 的/ude1 手/n ，/w 游本昌/nr 也/d 一边/d 大笑/v 一边/d 伸出/v 大拇指/n ，/w 称赞/v 陈佩斯/nr 的/ude1 表演/vn “/w 了不起/a ”/w 。/w 不少/m 认出/v “/w 济公/n ”/w 的/ude1 观众/n 也/d 都/d 惊喜/a 地/ude2 围着/v 游本昌/nr 合影/vi ，/w 表示/v 没想到/nz 一/m 晚上/t 同时/c 看到/v 两位/mq [喜剧/n 明星/nnd]/nz ，/w 实在/d 是/vshi 难得/a 的/ude1 幸事/n 。/w (/w 王润/nr )/w 
