

12月30日/t 晚/tg ，/w 台湾/ns 情歌/n 天后/nz 许茹芸/nr “/w STARS/x ”/w 世界/n 巡演/v 在/p [深圳/ns 春茧/nz 体育馆/n]/nt 开唱/v ，/w 现场/s 许茹芸/nr 唱/v 足/a [30/m 首/q]/mq 新歌/n 加/v 金曲/nz 为/p 观众/n 们/k 带来/v 深圳/ns 演唱会/n 史上/d 最/d 有/vyou 质感/n 的/ude1 演出/vn 。/w 
