12月15日/t 下午/t ，/w 一名/mq 50多岁/m 的/ude1 [中年/n 妇女/n]/nz 来到/v [南京/ns 秦淮区/ns 公安/n 分局/nis]/nt [红花/n 派出所/nis]/nto 值班室/n ，/w 向/p 前台/n 民警/nnt 试探性/n 地/ude2 问/v 了/ule 一些/mq 关于/p 诈骗/v 方面/n 的/ude1 问题/n ，/w 久久/d 不愿/nz 离开/v ，/w 却/d 始终/d 不愿/nz 说明/v 自己/rr 前来/vi 的/ude1 目的/n 。/w 
值班/vn 警长/nnt 王琨/nr 发现/v 这个/rz 情况/n ，/w 判断/v 她/rr 定/v 是/vshi 有/vyou 难言之隐/n 不愿/nz 吐露/v ，/w 于是/cc 将/d 她/rr 请进/nz 办公室/nis 耐心/a 询问/v 。/w 终于/d ，/w 女子/n 道出/v 了/ule 原委/n 。/w 
女子/n 网上/s 遇到/v “/w 处级/b 干部/nnt ”/w 男友/n 
2012年12月/t ，/w 徐琴/nr 在/p 某/rz 婚恋/n [交友/vi 网站/n]/nz 注册/vn ，/w 希望/v 通过/p 这种/r 方式/n 能够/v 寻找/v 自己/rr 的/ude1 另一半/mq 。/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 果然/d 有一个/mq 40多岁/m 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz 通过/p [电子/n 邮箱/n]/nz 向/p 她/rr 伸出/v 了/ule 橄榄枝/n 。/w 
男子/n 自称/v 姓/v 李/ng ，/w 在/p 江苏省/ns 某/rz 机关/n 的/ude1 纪委/nnt 担任/v 副处级/b 职务/n 。/w 两人/mq [相互/d 交换/v]/nz QQ/x 号/q 后/f ，/w 并/cc 没有/v 见面/vi ，/w 而是/c 在/p [网上/s 聊天/vi]/nz 。/w 
大约/d 过/uguo 了/ule 半年/mq ，/w 转眼/d 到/v 了/ule 2013年7月/t ，/w 徐琴/nr 女士/n 觉得/v 差不多/al 是/vshi 时候/n 了/ule ，/w 决定/v 和/cc 对方/n 见面/vi 。/w 
见面/vi 当天/t ，/w [中年/n 男子/n]/nz 李/ng 某/rz 开/v 着/uzhe 一辆/mq 黑色/n 的/ude1 雷克萨斯/nrf 轿车/n 前来/vi 赴约/vi ，/w 两人/mq 像/v 恋人/n 一样/uyy ，/w [甜/a 甜蜜蜜/z]/nz 地/ude2 吃/v 了/ule 顿饭/nz 。/w [初次/d 见面/vi]/nz 后/f ，/w 徐琴/nr 觉得/v 李/ng 某/rz 工作/vn 不错/a ，/w 人/n 谈不上/v 帅气/a 但/c 也/d 干净/a 。/w 于是/cc 接下来/vl 几个月/mq ，/w 两人/mq 便/d 开始/v 了/ule 正式/ad 的/ude1 交往/vn 。/w 
“/w 哥哥/n ”/w 突发/vn 重病/n 豪/ag 车/n 久/a 借/v 不/d 归还/v 
[12/m 月初/t]/mq 的/ude1 一天/mq 上午/t ，/w 男子/n 李/ng 某/rz 在/p 徐/ag 琴家/nz 中/f 接到/v 一个/mq 电话/n ，/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz 告诉/v 李/ng 某/rz ，/w 他/rr 哥哥/n 突然/ad 得了/vi 重病/n 被/pbei 送到/v 了/ule 医院/nis 。/w 情急/a 之下/f ，/w 李/ng 某/rz 借/v 走/v 了/ule 徐琴/nr 的/ude1 一辆/mq 奔驰/vi E/x 级/q 轿车/n ，/w 并/cc 答应/v 下午/t 用/p 完/vi 后/f 就/d 归还/v 。/w 
到/v 了/ule 下午/t ，/w 李/ng 某/rz 却/d 打/v 来/vf 电话/n 称/v 暂时/d 没法/v 赶回/v 去/vf ，/w 徐琴/nr 想想/v 可能/v 有/vyou 急事/n 便/d 没/d 再/d 追问/v 。/w 接下来/vl 的/ude1 几天/mq ，/w 李/ng 某/rz 一直/d 和/cc 徐琴/nr 保持/v 着/uzhe 联系/v ，/w 但/c 每当/p 提起/v 借/v 走/v 的/ude1 汽车/n ，/w 李/ng 某/rz 不是/c 故意/d 转移/v 话题/n ，/w 就/d 找出/v 诸多/m 借口/n 延迟/v 还/d 车/n 。/w 
对此/d 徐琴/nr 不由得/d 产生/v 不少/m 疑虑/n 。/w 为了/p 确定/v 对方/n 的/ude1 身份/n 信息/n ，/w 徐琴托/nr 了/ule 朋友/n 打听/v 李/ng 某/rz 是否/v 在/p 其/rz 所/usuo 说/v 的/ude1 单位/n 工作/vn 。/w 当/p 得知/v [查/v 无/v 此人/r]/nz ，/w 徐琴/nr 慌了/v ，/w 她/rr 打电话/vi 追问/v 李/ng 某/rz 行踪/n ，/w 对方/n 接/v 听/v 几次/mq 后/f ，/w 便/d 干脆/d 关/n 了/ule 手机/n 。/w 
这/rzv 下/f ，/w 徐琴才/nr 意识到/v 自己/rr 被/pbei 骗/v 了/ule ，/w 她/rr 的/ude1 车子/n 可能/v 再也/d 要/v 不/d 回来/v 了/ule 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 徐琴才/nr 赶到/v 辖区/n 所在/n 的/ude1 [红花/n 派出所/nis]/nto 寻求/v [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 帮助/vn 。/w 
原/b 是/vshi 冒充/v 领导/n 专门/d [骗财/nz 骗色/nz]/nz 
王警长/nr 在/p 了解/v 事情/n 经过/p 后/f ，/w 立即/d 对/p 徐琴/nr 女士/n 提供/v 的/ude1 线索/n 一一/m 进行/vn 了/ule 核实/v 。/w 民警/nnt 发现/v ，/w 徐琴/nr 所/usuo 提供/v 的/ude1 李/ng 某/rz 姓名/n 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 工作/vn 单位/n 、/w 住址/n 也/d 都/d 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 唯一/b 真实/a 的/ude1 就是/v 对方/n 的/ude1 [手机/n 号码/n]/nz 和/cc 网络/n 是/vshi 虚拟/vn 的/ude1 QQ/x 号/q 。/w 
面对/v 这种/r 情况/n ，/w 民警/nnt 立即/d 对此/d 进行/vn [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 12月27日/t ，/w 民警/nnt 在/p 江宁/nr 柳村/nr 某/rz 工厂/nis 内/f 将/d 嫌疑人/n “/w 李/ng 某/rz ”/w 当场/d 抓获/v ，/w 并/cc 找到/v 了/ule 徐琴/nr 的/ude1 奔驰/vn 轿车/n 。/w 
经/p 核实/v ，/w 嫌疑人/n “/w 李/ng 某/rz ”/w 原来/d 姓/v 夏/tg ，/w 1965年/t 生/v ，/w 曾/d 有/vyou 诈骗/v 前科/n ，/w 目前/t 在/p 其/rz 哥哥/n 开设/v 的/ude1 工厂/nis 里/f 担任/v 驾驶员/nnt ，/w 每月/r 工资/n [2000/m 多元/b]/mq 。/w 
面对/v 民警/nnt 的/ude1 审讯/vn ，/w 夏/tg 某/rz 很快/d 交代/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 诈骗/vn 事实/n 。/w 他/rr 称/v 自己/rr 为了/p 容易/ad 找到/v 对象/n ，/w 便/d 填写/v 了/ule 在/p 某/rz 机关/n 工作/vn 的/ude1 [虚假/a 信息/n]/nz 。/w 为了/p 显示/v 自己/rr 的/ude1 实力/n ，/w 还/d 特意/d 开/v 着/uzhe 单位/n 领导/n 的/ude1 好/a 车子/n 去/vf 约会/vi 。/w 
“/w 后来/t 我/rr 就/d 想/v 从/p 徐琴/nr 那儿/rzs 弄/v 点钱/nz 花/n ，/w 就/d 想到/v 编/v 个/q 家人/n 出事/vi 的/ude1 假话/n 。/w 然后/c 我/rr 等/udeng 在/p 徐/ag 某/rz 家中/s 的/ude1 时候/n ，/w 假装/v 打/v 了/ule 个/q 电话/n ，/w 顺利/ad 地/ude2 借/v 走/v 了/ule 徐琴/nr 的/ude1 车子/n 。/w 原本/d 准备/v 卖掉/v 的/ude1 ，/w 可是/c 车主/n 是/vshi 徐琴/nr ，/w 只能/v 找/v 个/q 机会/n 把/pba 车子/n 抵押/vn 出去/vf 。/w 这段/r 时间/n 正在/d 询问/v 机会/n ，/w 没想到/nz 就/d 被/pbei 警察/nnt 给/p 抓/v 到/v 了/ule 。/w ”/w 夏/tg 某/rz 交代/v 。/w 
目前/t ，/w [骗财/nz 骗色/nz]/nz 的/ude1 夏/tg 某/rz 已/d 被/pbei 秦淮/nz 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
■/w 警方/n 提醒/v 
在/p [婚恋/n 网站/n]/nz 中/f 出现/v 的/ude1 骗局/n ，/w 骗子/n 常常/d 以/p “/w 高富帅/nr ”/w 、/w “/w 白富美/nr ”/w 的/ude1 形象/n 出现/v ，/w 让/v 广大/b [单身/n 男女/n]/nz [坠入/v 情网/n]/nz ，/w 然后/c 实施/v 诈骗/vn 。/w 在/p [网络/n 交友/vi]/nz 中/f 一定/b 要/v [提高/v 警惕/v]/nz ，/w 尤其/d 要/v 提高/vn 对/p 网络/n “/w 高富帅/nr ”/w 、/w “/w 白富美/nr ”/w 的/ude1 免疫力/n 。/w 网上/s 信息/n 不一定/nz 真实/a ，/w 与/cc 人/n 交往/vn 涉及/v 钱财/n 要/v 小心/a ，/w 尤其/d 不要/d 轻易/d 借款/n 借/v 物/ng ，/w 一旦/d 发现/v 被/pbei 骗/v ，/w 立即/d 报警/vn 。/w (/w 秦公轩/nr 徐宁/nr )/w 
