据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w [台北市/ns 民权/n 中学/nis]/nt 老师/nnt 宋筱玮/nr ，/w 体重/n 从/p [94/m ./w 6/m 公斤/q]/mq 减/v 为/p [58/m ./w 1/m 公斤/q]/mq ，/w 足足/d 瘦/a 了/ule [36/m ./w 5/m 公斤/q]/mq 。/w 她/rr 说/v ，/w 适当/a 饮食/n 与/cc 运动/vn ，/w 就是/v 她/rr 的/ude1 瘦身/vi 秘诀/n 。/w 
新的/a 一年/mq 开始/v ，/w [台北市/ns 教育局/nis]/nt 为/p 鼓励/v 学生/nnt 透过/v [健康/a 饮食/n]/nz 及/cc 适当/a 运动/vn ，/w 以/p 维持/v 健康/a 体/ng 位/q ，/w 邀请/v 宋筱玮/nr 分享/v 她/rr 的/ude1 享瘦/nz 秘诀/n 。/w 
今年/t [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 宋筱玮/nr 指出/v ，/w 自/p [19/m 岁/qt]/mq 考上/v 大学/nis 以来/f ，/w 为了/p 健康/a ，/w 每年/r 都/d 有/vyou 减/v 重/a 计划/n ，/w 但/c 每次/r 都/d 愈/d 减/v 愈/d 重/a 。/w 一直/d 到/v 前年/t 5月/t 开始/v ，/w 执行/v 新的/a 减/v 重/a 策略/n ，/w 让/v 她/rr 从/p 2012年4月/t 的/ude1 [94/m ./w 6/m 公斤/q]/mq ，/w 到/v 同年/d 12月/t 共/d 减/v 了/ule [30/m 公斤/q]/mq ，/w 昨天/t 的/ude1 体重/n 只有/c [58/m ./w 1/m 公斤/q]/mq ，/w 共/d 减/v 了/ule [36/m ./w 5/m 公斤/q]/mq 。/w 
宋筱玮/nr 说/v ，/w 班/n 上/f 九年级/nz 的/ude1 女学生/nz ，/w 看到/v 她/rr 减/v 重/a 的/ude1 成果/n ，/w 也/d 要/v 她/rr 指导/vn 如何/ryv 瘦身/vi 的/ude1 秘诀/n 。/w 宋筱玮/nr 分享/v ，/w 她/rr 是/vshi 透过/v 适当/a 饮食/n 与/cc 选择/v 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 运动/vn 来/vf 达成/v 健康/a 享瘦/nz 的/ude1 目标/n 。/w 
在/p 饮食/n 部分/n ，/w 宋筱玮/nr 平时/t [少量/m 多/a 餐/qv]/mq ，/w 早餐/n 从/p 喝/vg 精力汤/nz 改为/v 吃/v 烫青菜/nz (/w 黑木耳/nf 、/w 西洋/n 芹/ng 、/w 西红柿/nf 、/w 彩椒/nz 等/udeng )/w 、/w 蒸/v 地瓜/n 、/w 养生/vn 馒头/nf 、/w 蛋/nf 等/udeng 。/w 
中餐/n 部分/n ，/w 宋筱玮/nr 吃/v [半/m 碗/n]/mq 饭/n 加/v 几/m 小/a 片/q 肉/n 及/cc 喝/vg 蔬菜汤/nf (/w 萝卜/n 、/w 豆腐/nf 、/w 金针菇/nf 、/w 小鱼干/nz 等/udeng 熬成/v )/w ，/w 下午/t 4时/t 喝/vg 个/q 红豆/n 茯苓/n 莲子汤/nz ，/w 晚上/t 则/d 不再/d 吃/v 。/w 
早上/t 到/v 中午/t 间/f 如果/c 感到/v 肚子/n 饿/v ，/w 宋筱玮/nr 会/v 吃/v 颗/q 番石榴/nf 或/c [半/m 颗/q]/mq 苹果/nf 。/w 另外/c ，/w 宋筱玮/nr 说/v ，/w 原本/d 开车/vi 上下班/v 的/ude1 她/rr ，/w 现在/t 改/v 搭地铁/nz ，/w 让/v 身体/n 有/vyou 更多/ad 的/ude1 机会/n 动/v 一下/mq 。/w 
宋筱玮/nr 总结/v 她/rr [30/m 几年来/qt]/mq 的/ude1 瘦身/vi 经验/n 说/v ，/w 饮食/n 要/v 控制/vn ，/w 运动/vn 要/v 持续/vn ，/w 只要/c 选择/v 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 ，/w 并/cc 持之以恒/vl ，/w 每个人/mq 都/d 可/v 享有/v 健康/a 的/ude1 身体/n 。/w 
