为了/p 满足/v 海内外/s [中华/nz 儿女/n]/nz 参与/v 祭拜/v 始祖/n 、/w 谒陵/v 尽孝/nz 的/ude1 心愿/n ，/w 黄帝陵/ns 景区/n 转变/v 作风/n 、/w 服务/v 群众/n ，/w 通过/p 对/p [黄帝/n 文化/n]/nz 、/w [祭祀/vn 文化/n]/nz 的/ude1 研究/vn 、/w 发掘/v 、/w 整理/v ，/w 近日/t 推出/v 祭祖/vn 礼仪/n [服务/vn 项目/n]/nz ，/w 深厚/a 的/ude1 文化/n 内涵/n 、/w 隆重/ad 的/ude1 祭祀/vn 仪式/n 深受/v 旅游/vn 团队/n 和/cc 广大/b 游客/n 的/ude1 喜爱/vn 和/cc 推崇/v ，/w 为/p 景区/n 再/d 添/v 新亮点/nz 。/w 
祭祖/vi 缅怀/v 不再/d 局限于/v 清明/a 公祭/v 、/w 重阳/t 民祭/nz 等/udeng [传统/n 节日/n]/nz ，/w 也/d 非/b 古/tg 时/ng 王侯将相/nrf 、/w 达官贵人/n 、/w 文人墨客/nz 的/ude1 专利/n ，/w “/w 旧/a 时/ng [王谢/nr 堂前/nz 燕/ng]/n [飞/vi 入/v 寻常/a 百姓家/n]/nz ”/w ，/w 如今/t ，/w 每/rz 一位/mq 有/vyou 祭祖/vi 尽孝/nz 愿望/n 的/ude1 [中华/nz 儿女/n]/nz 都/d 有/vyou 机会/n 切身/b 体验/v [传统/n 文化/n]/nz 魅力/n ，/w 参与/v 祈福/v 纳/v 祥/ag 盛典/n 。/w 
[中华/nz 儿女/n]/nz [九九/m 归/v 一/d]/nz ，/w 每年/r 都/d 有/vyou 数以百万计/bl 的/ude1 海内外/s 炎黄子孙/n 前来/vi 缅怀/v 始祖/n 、/w 谒陵/v 祭祖/vn 。/w 自/p 上世纪/nz 80年代/t 以来/f ，/w [全球/n 华人/n]/nz 开始/v 有/vyou 规模/n 的/ude1 “/w 重返/v 黄帝陵/ns ”/w [寻根/vi 祭祖/vi]/nz ，/w 人数/n 与/cc 年/qt 俱/dg 增/v ，/w 马万祺/nr 、/w 何厚铧/nr 、/w 曾宪梓/nr 、/w 霍震寰/nr 等/udeng [港澳/n 同胞/n]/nz ，/w 连战/nr 、/w 吴伯雄/nr 、/w 宋楚瑜/nr 、/w 郁慕明/nr 、/w 蒋孝严/nr 等/udeng 台湾/ns 政要/n ，/w 以及/cc 杨振宁/nr 、/w 李政道/nr 、/w 谢焕/nr 等/udeng 海外/s [华人/n 华侨/n]/nz 都/d 曾/d 率/v 团/n 到/v 黄帝陵/ns 谒陵/v 祭祖/vn 、/w 参与/v 清明/a [公祭/v 黄帝/n]/nz 典礼/n 。/w 黄帝陵/ns 已/d 成为/v 最/d 具/vg 广泛/a 影响/vn 和/cc 感召力/n 的/ude1 民族/n 圣地/n ，/w 成为/v 弘扬/v [中华/nz 文化/n]/nz ，/w 团结/v 、/w 凝聚/v 海外/s 同胞/n ，/w 实现/v 民族/n 认同/vn 和/cc 文明/n 传承/vn ，/w 促进/v 祖国/n [和平/n 统一/vn]/nz 的/ude1 重要/a 统战/n 平台/n 。/w （/w 宋诗睿/nr 李小军/nr ）/w 
