电视/n 版/n 播出/v 的/ude1 大结局/nz 为/p 开放式/b ./w 

番外/nz 一/m ：/w 苏蔓/nr 与/cc 宋翊/nr 在/p 一起/s 

番外/nz 二/m ：/w 陆励成/nr [抱/v 得/ude3 美人/n 归/v]/nz 
由/p 钟汉良/nr 、/w 贾乃亮/nr 、/w 张钧甯/nr 、/w 韩熙庭/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 [都市/n 爱情/n]/nz 剧/n 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 已/d 于/p 12月22日/t 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 完美/a 收官/v 。/w 尽管/c 电视剧/n 的/ude1 播出/vn 已经/d 告一段落/vl ，/w 但/c 该剧/r 所/usuo 引爆/v 的/ude1 话题/n 热度/n 却/d 迟迟/d 未/d 消减/nz 。/w 近日/t ，/w 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 的/ude1 [两/q 则/d]/mq 番外篇/nz 也/d 陆续/d 在/p 网络/n 中/f 播映/v ，/w 给/p 广大/b 剧/n 迷/v 带来/v 不/d 小/a 的/ude1 惊喜/a 。/w 
番外篇/nz 上/f 线/n 弥补/v 剧/n 迷/v 遗憾/a 
此前/t ，/w 该剧/r 在/p 播出/v 之前/f ，/w 制作/v 组/n 便/d 称/v 拍摄/vn 了/ule 多个/mq 版本/n 的/ude1 结局/n ，/w 最终/d 播出/v 哪个/ry 版本/n 的/ude1 结局/n 将/d 由/p 观众/n [投票/vi 决定/v]/nz ，/w 其余/rz 的/ude1 版本/n 则/d 会/v 在/p 剧/n 集/q 播出/v 结束/vn 后/f 陆续/d 在/p 网络/n 平台/n 放出/v 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 最终/d 选择/v 了/ule [开放式/b 结局/n]/nz 来/vf 收尾/vn ，/w 陆励成/nr 与/cc 宋翊/nr 在/p 三年/t 之后/f 同时/c 找到/v 了/ule 苏蔓/nr ，/w [三/m 人/n]/mq 重聚/vi ，/w 故事/n 就此/d 打住/v ，/w 把/pba 想象/v 的/ude1 空间/n 留给/v 了/ule 观众/n 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 让/v 剧/n 迷/v 留下/v 了/ule 不少/m 遗憾/a 。/w 
而/cc 近日/t 陆续/d 上/f 线/n 的/ude1 番外篇/nz 则/d 弥补/v 了/ule 观众/n 的/ude1 这种/r 遗憾/a ，/w 满足/v 了/ule 剧/n 迷/v 们/k 的/ude1 不同/a 期待/v ，/w 番外篇/nz 主要/b 包括/v 宋/tg 蔓/ng 结局/n 和/cc 陆苏/nr 结局/n [两/q 篇/q]/mq 。/w 在/p 宋/tg 蔓/ng 结局/n 中/f ，/w 苏蔓/nr 最终/d 接受/v 了/ule 宋翊/nr ，/w 为/p 自己/rr 十年/mq 的/ude1 付出/vn 划/v 上/f 了/ule 圆满/a 的/ude1 句号/n ;/w 在/p 陆苏/nr 结局/n 中/f ，/w 陆励成/nr 的/ude1 默默/d 守护/v 终于/d 获得/v 了/ule 苏蔓/nr 的/ude1 转身/vn 。/w 这/rzv 两个/mq 番外/nz ，/w 都/d 在/p [开放式/b 结局/n]/nz 基础上/nz 延展/v 了/ule 新的/a 篇章/n ，/w 让/v 意犹未尽/vl 的/ude1 观众/n 得以/v 尽兴/vi ，/w 也/d 让/v 支持/vn 宋/tg 蔓/ng 的/ude1 观众/n 和/cc 支持/v 陆苏/nr 的/ude1 观众/n 赢得/v 情感/n 归宿/n ，/w 这/rzv 在/p 中国/ns [电视剧/n 创作/vn]/nz 上/f 尚属/nz 首次/m 。/w 
番外篇/nz 模式/n 开创/v 电视/n 创作/v 新格局/nz 
《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 这样/rzv “/w 电视/n 播出/v +/w 网络/n 推送/nz 番外/nz ”/w 的/ude1 播出/vn 格局/n 目前/t 在/p 国内/s 尚属/nz 首次/m ，/w 多/a 版本/n 结局/n 的/ude1 推出/v 不仅/c 在/p 剧/n 集/q 播出/v 之前/f 就/d 吸引/v 了/ule 足够/v 多/a 的/ude1 关注/vn ，/w 在/p 剧/n 集/q 播出/v 过程/n 中/f 也/d 吸引/v 众多/a 观众/n 前来/vi 投票/vi ，/w 努力/ad 说/v 出/vf 自己/rr 心目中/nz 的/ude1 结局/n ，/w 从而/c 持续/vd 引爆/v 话题/n 热度/n 。/w 在/p 播出/v 之后/f ，/w 番外篇/nz 不仅/c 对/p 电视/n 播出/v 结局/n 做出/v 补充/vn ，/w 满足/v 不同/a 的/ude1 观众/n 需求/n ，/w 同时/c ，/w 还/d 可以/v 延续/vn 剧/n 集/q 网络/n 话题/n 热度/n ，/w 通过/p 番外篇/nz 的/ude1 不/d 间断/vi 推送/nz 和/cc 宣传/vn 让/v 剧/n 集/q 高居/v [热门/a 话题/n]/nz 榜/n ，/w 兼/v 赚/v 话题/n 与/cc 口碑/n 。/w 以/p 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 为/p 例/n ，/w 尽管/c 大结局/nz 已经/d 播/v 完/vn 一个/mq 多/a 星期/n ，/w 《/w 时光/n 》/w 在/p 网络/n 的/ude1 话题/n 热度/n 却/d 丝毫/a 未/d 减/v ，/w 这/rzv 其中/rz ，/w 番外篇/nz 的/ude1 推送/nz 功不可没/vl 。/w 《/w 时光/n 》/w 的/ude1 番外篇/nz 的/ude1 推出/v 开创/v 了/ule [中国/ns 电视/n]/nz 创作/vn 的/ude1 新格局/nz ，/w 而/cc 这样/rzv 的/ude1 制作/vn 模式/n 也/d 或/c 将/d 成为/v 今后/t 电视/n 创作/vn 以及/cc 台网/n 联动/vn 的/ude1 常态/n 模式/n 。/w 
