2013年12月27日/t ，/w 中共/n [西安/ns 市委/nis]/nto 召开/v 党外人士/n 座谈会/n ，/w 通报/v 全市/n 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 开展/v 情况/n 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n ，/w 征求/v 市级/b [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w [市/n 工商联/nis]/nt 和/cc 无党派人士/n 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 魏民洲/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 市委/nis 副书记/nnt 刘春雁/nr 通报/v 全市/n [第/m 一批/mq]/mq 教育/vn 实践/vn 活动/vn 开展/v 情况/n ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 岳华峰/nr 通报/v 2013年/t 全市/n 经济/n 工作/vn 情况/n 和/cc 2014年/t 工作/vn 安排/v 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [市委/nis 统战部/nis]/nz 部长/nnt 史晓红/nr ，/w 市委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 秘书长/nnt 吕健/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
会上/n ，/w [民革/n 市委会/nis]/nt 主委/nnt 韩宝生/nr 、/w [民盟/n 市委会/nis]/nt 主委/nnt 刘晖/nr 、/w [民建/n 市委会/nis]/nt 主委/nnt 姜长智/nr 、/w [民进/n 市委会/nis]/nt 驻/v 会/v 副主委/nnt 兼/v 秘书长/nnt 刘英兰/nr 、/w [农工党/n 市委会/nis]/nt 主委/nnt 黄河/ns 、/w [致公党/nt 市委会/nis]/nt 主委/nnt 王元/nr 、/w [九三学社/nt 市委会/nis]/nt 主委/nnt 李佐成/nr 、/w [市/n 工商联/nis]/nt 第一/m 副主席/nnt 杨振堂/nr ，/w 无党派/n 代表/nnt 人士/n 、/w 市/n 老龄/b 办/v 主任/nnt 李改草/nr 先后/d 发言/vi 。/w 大家/rr 对/p 西安市/ns 教育/vn 实践/vn 活动/vn 开展/v 情况/n 和/cc 2013年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 成就/n 给予/vn 高度/d 评价/vn ，/w 并/cc 就/d 抓好/v 教育/vn 实践/vn 活动/vn 整改/vn 落实/v ，/w 全面/ad 深化改革/v ，/w 推进/vi 缓/a 堵保畅/nr 、/w 治污/vn 减/v 霾/n 、/w 城市/n [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 、/w 建设/v 丝绸之路/n 经济带/n 新起点/nz 等/udeng 提出/v [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
魏民洲/nr 认真/ad 听取/v 发言/vn 后/f 说/v ，/w 大家/rr 紧紧/d 围绕/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 和/cc 西安/ns 实际/n ，/w 对/p 全市/n 的/ude1 教育/vn 实践/vn 活动/vn 和/cc [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 提出/v 了/ule 许多/mq 针对性/n 强/a 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 对/p 做好/v 全市/n 工作/vn 很/d 有/vyou 帮助/v 。/w 我们/rr 将/d 认真/ad 研究/vn 、/w 积极/ad 采纳/v 。/w 
魏民洲/nr 指出/v ，/w 2013年/t ，/w 中共/n [西安/ns 市委/nis]/nto 认真/ad 贯彻/v 中央/n 和/cc 省委/nis 决策/vn 部署/vn ，/w 扎实/a 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 紧扣/vi “/w 四/m 风/n ”/w 推进/vi “/w [二/m 次/qv]/mq 聚焦/vi ”/w ，/w 以/p 优良/z 党风/n 政风/n 带动/v 社/n 风/n 民风/n 。/w 全市/n 经济发展/v 克服/vn 严峻/a 挑战/vn ，/w 呈现/v 稳中有进/vl 、/w 发展/vn 向/p 好/a 态势/n 。/w 这些/rz 成绩/n 无不/d 凝聚/v 着/uzhe [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 的/ude1 智慧/n 和/cc 汗水/n 。/w 
魏民洲/nr 强调/v ，/w [各级/r 党委/nis]/nz 要/v 坚持/v [重大/a 问题/n]/nz 、/w 重要/a 决策/vn 开展/v 民主/a 协商/vn ，/w 大力支持/v [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 积极/ad 帮助/v 解决/vn [实际/n 困难/an]/nz 。/w 希望/v 市级/b [各/rz 民主党派/n]/nz 、/w 工商联/nis 和/cc 无党派人士/n 认真/ad 学习/v 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 优势/n ，/w 多/a 建/v 诤言/n 、/w 多/a 献/v 良策/n ，/w 共同/d 建设/vn 和谐/a 宜居/nz 的/ude1 [国际化/vn 大都市/n]/nz 。/w 
