据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 韩流/nr 歌手/nnt Rain/x 流露出/v 对/p 女友/n 金泰熙/nr 的/ude1 款款/z 深情/n 。/w 
Rain/x 近日/t 在/p 新专辑/nz 记者/nnt 发布/v 会上/n 被/pbei 问及/v 与/cc 金泰熙/nr 的/ude1 关系/n ，/w 他/rr 率直/a 地/ude2 表示/v ，/w “/w 很好/ad ”/w 。/w Rain/x 表示/v ，/w “/w （/w 金泰熙/nr ）/w 是/vshi 真心/d 为/p 我/rr 设想/vn 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 也/d 希望/v 能/v 尽可能/d 地/ude2 顾及/v 到/v 她/rr （/w 不/d 被/pbei 过度/d 地/ude2 关注/v ）/w ”/w 。/w 
但/c Rain/x 同时/c 也/d 透露/v 暂时/d 还/d 没有/v 结婚/vn 计划/n ，/w “/w 现在/t 是/vshi 必须/d 工作/vn 的/ude1 时期/n ，/w 我/rr 本来/d 也/d 是/vshi 工作狂/n 。/w 所以/c 目前/t 仍旧/d 以/p 工作/vn 为/p 优先/vd ”/w 。/w 
Rain/x 的/ude1 新专辑/nz 《/w RainEffect/x 》/w 于/p 2日/t 中午/t 正式/ad 公开/ad 。/w 
