言承旭/nz 在/p 泰国/nsf 拍电影/nz 
昨日/t （/w 1日/t ）/w 元旦/t 是/vshi 言承旭/nz [37/m 岁/qt]/mq 生日/n ，/w 他/rr 前/f 日/b 也/d 在/p 官网/n 留言/n ，/w “/w 2013/m 有些/rz 开心/a 与/cc 不/d 开心/a 的/ude1 ，/w 一切/rz 都/d 过去/vf 了/ule ，/w 希望/v 2014年/t 大家/rr 一起/s 加油/vi ”/w 。/w 他/rr 的/ude1 前女友/nz 林志玲/nr 则/d 祝/v 他/rr 马/n 年/qt 找到/v “/w [白马/n 公主/nnd]/nz ”/w 。/w 
言承旭/nz 没有/v 过/uguo 生日/n 许愿/vi 的/ude1 习惯/n ，/w 倒是/d 日前/t 在/p [泰国/nsf 清迈/ns]/ns 拍电影/nz 《/w [鲁邦/nr 三/m 世/ng]/nz 》/w 时/ng ，/w 趁/p 空闲/n 去/vf 看/v 大象/n ，/w 曾/d 提到/v 想/v 养/v 大象/n 。/w 林志玲/nr 前/f 日/b 在/p 台北/ns 陪/v 家人/n 跨/v 年/qt ，/w 被/pbei 问/v 对/p 言承旭/nz 的/ude1 祝福/vn ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 经纪人/nnt 阎柔怡/nr 祝/v 我/rr 马/n 年/qt 能/v 找到/v 白马王子/n ，/w 我/rr 也/d 祝/v 言承旭/nz 马/n 年/qt 早日/d 找到/v ‘/w [白马/n 公主/nnd]/nz ’/w 。/w ”/w 
