据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 近日/t 吴镇宇/nr 再度/d 在/p 深圳/ns 上演/v 一幕/nz “/w [怒火/n 街头/s]/nz ”/w ，/w 疑/vg 向/p 一名/mq 女/b 粉丝/nf 怒/vg 丢/v 咖啡杯/n ，/w 泼湿/nz 了/ule 对方/n 的/ude1 鞋/n 及/cc 裤子/n 。/w 事后/f 吴镇宇/nr 还/d 将/d 战场/n 从/p 街头/s 移到/vf 网上/s ，/w 连日来/dl 发出/v [14/m 条/q]/mq 微博/n 与/cc 粉丝/nf 对骂/v 。/w 
街头/s 怒/vg 泼/v 粉丝/nf 咖啡/nf 
吴镇宇/nr 早/a 前/f 凭/p 《/w [冲/v 上/f 云霄/ns]/nz Ⅱ/m 》/w “/w Sam/x 哥/n ”/w 一角/n 在/p 内地/n 人气/n 急升/nz ，/w 有/vyou 爆料/v 称/vn ，/w 去年/t 12月28日/t 晚上/t 8时/t 左右/f ，/w 他/rr 戴着/v 帽子/n 和/cc 口罩/n 在/p 深圳/ns 市区/s 独自/d 逛街/vi ，/w 不知/v 是否/v 想/v 为/p 正在/d 执导/v 的/ude1 微电影/nz 取景/vi 收集/v 资料/n ，/w 还/d 举起/v 手机/n 向/p 一家/n 咖啡厅/nis 店/n 拍照/vi ，/w 此时/r 被/pbei 咖啡店/nis 门外/s 的/ude1 一对/mq 男女/n 认出/v 。/w 
女/b 粉丝/nf 大胆/ad 上前/vi 问道/vi ：/w “/w 请问/v 是不是/v 吴镇宇/nr 大哥/n ？/w ”/w 谁知/v 触动/vn 了/ule 吴镇宇/nr 的/ude1 神经/n ，/w 他/rr 大/a 发脾气/vi 说/v ：/w “/w 你们/rr 想/v 干嘛/nz ？/w 要/v 怎样/ryv ？/w ”/w 说话/vi 间/f 将/d 手上/s 的/ude1 咖啡杯/n 怒/vg 丢/v 在/p 对方/n 的/ude1 脚/n 前/f ，/w 咖啡/nf 四溅/nz 在/p 女/b 粉丝/nf 的/ude1 裤子/n 及/cc 鞋/n 上/f ，/w 被/pbei 吓呆/nz 的/ude1 女/b 粉丝/nf 随即/d 被/pbei 男友/n 拉走/nz ，/w 吴镇宇/nr 则/d 站/vi 在/p 原地/n 继续/v 怒视/v 两人/mq 。/w 
连发/v [14/m 条/q]/mq 微博/n 对骂/v 
事后/f ，/w 吴镇宇/nr 余怒/nr 未消/nz ，/w 当晚/t 在/p 微博/n 留言/n ：/w “/w 请/v 不要/d 烦/v 我/rr ，/w 尤其/d 在/p 街上/s ，/w 我会/r 很/d 臭/a 脸/n ”/w 、/w “/w 走/v 在/p 路上/s 把/pba 一个/mq 不/d 相识/vi 的/ude1 人/n 拉/v 停/vn 是/vshi 一个/mq 相当/d 粗暴/a 的/ude1 行为/n ”/w 。/w 遭/v 咖啡/nf 溅湿/nz 的/ude1 女/b 粉丝/nf 也/d 在/p 微博/n 反击/v ：/w “/w 莫名/b 地/ude2 把/pba 情绪/n 发泄/v 给/p 粉丝/nf 会/v 不会/v 太/d 无理/a 了/ule ？/w 人心/n 都/d 是/vshi 肉/n 长/a 的/ude1 ，/w 起码/d 的/ude1 尊重/vn 与/cc 礼貌/an 想必/d 明理/v 人/n 都/d 不会/v 不懂/v 吧/y ？/w ”/w 
有/vyou 其他/rzv 粉丝/nf 指/v 偶像/n 不/d 应/v 这样/rzv 对待/v 粉丝/nf ，/w 结果/n 吴镇宇/nr 在/p [三/m 天/qt]/mq 内/f 连发/v [14/m 条/q]/mq 微博/n 开火/vi ：/w “/w 有些/rz 粉肠/n 不是/c 粉丝/nf …/w …/w 别/d 装/v 超人/n [拯救/v 地球/ns]/nz 。/w ”/w 女/b 粉丝/nf 也/d 隔/v 空/ng 反击/v ：/w “/w 这些/rz 点/qt 小事/n 你/rr 耿耿于怀/vl 两天/mq ，/w 太/d 可爱/a 了/ule …/w …/w 真的/d 像/v 个/q 大/a 小孩/n ，/w 我/rr 的/ude1 鞋子/n 和/cc 裤子/n 很/d 委屈/a ，/w 但/c 我/rr 已经/d 原谅/v 你/rr 了/ule ，/w 别/d 自责/v 了/ule 。/w ”/w 
黄秋生/nr 替/p 老友/n 说话/vi 
事后/f 黄秋生/nr 也/d 站/vi 出来/vf 替/p 老友/n 说话/vi ：/w “/w 不会/v 那么/c 简单/a ，/w 被/pbei 人/n 看/v 两眼/mq 就/d 泼/v 人/n ，/w 一定/b 另有/v 原因/n ，/w 会/v 不会/v 有些/rz 细节/n 外人/n 不/d 知道/v ？/w 或者/c 对方/n 做/v 了/ule 什么/ry ，/w 他/rr 才/d 会/v 发脾气/vi ，/w 应该/v [没/d 那么/c 简单/a]/nz 。/w (/w 劝/v 他/rr 不要/d 那么/c 大/a 脾气/n ？/w )/w 不用/d 劝/v ，/w [几十/m 岁/qt]/mq ，/w 发火/vi 当然/d 有/vyou 原因/n ，/w 比如/v 上次/t (/w 注/v ：/w 吴镇宇/nr 曾/d 在/p 香港/ns 一家/n 面包店/nis 发飙/nz )/w 他/rr 也/d 是/vshi 保护/v 老婆/n 而已/y ！/w ”/w 
曾经/d 与/cc 吴镇宇/nr 合作/vn 《/w [冲/v 上/f 云霄/ns]/nz Ⅱ/m 》/w 的/ude1 江美仪/nr 得知/v “/w 泼/v 咖啡/nf ”/w 事件/n 时/ng ，/w 连称/nz 很难/d 想象/v ：/w “/w 真的/d 没/d 见过/v 他/rr 发脾气/vi ，/w 最多/ad 也/d 是/vshi 自言自语/n 。/w 我/rr 想/v 他/rr 也/d 是/vshi 艺术家/nnt 性格/n 吧/y 。/w ”/w 
