人民网/nz 北京/ns 1月2日/t 电/n （/w 杨磊/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月1日/t 晚/tg ，/w 在/p CBA/x 联赛/n [第/m 20/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w [八一/t 双鹿/nz]/nz 以/p 88:81/m 战胜/v [山东/ns 男篮/nis]/nt ，/w 结束/v 了/ule 有史以来/l 最长/d 连败/nz 九/m 连败/nz 。/w 
八一队/nt 田宇翔/nr 26分/t ，/w 张博/nr 21分/t 、/w 王治郅/nr 14分5/t 篮板/n 、/w 许钟豪/nr 12分8/t 篮板/n ；/w 山东队/nt 杰特/nrf 27分/t 、/w 丁彦雨/nr 航/vg 18分/t 、/w 李敬宇/nr 13分/t 。/w 
山东队/nt 开场/vi 吃/v 到/v [违/vg 体/ng 犯规/vi]/nz ，/w 八一/m 凭借/p 许钟豪/nr 、/w 田宇翔/nr 、/w 王治郅/nr 进球/n ，/w 打出/v [一/d 波/n]/mq 15:5/m 领先/vi 。/w 首/q 节/q 结束/v [八一/t 双鹿/nz]/nz 29:19/m 领先/vi 。/w 张博/nr 百分百/d 命中率/n 拿到/v 11分/t 。/w 
第二节八一/t [领先/vi 优势/n]/nz [越来越/d 大/a]/nz 。/w 在/p [第二/m 节/q]/mq 还/d 剩下/v 7分47秒/t ，/w 之前/f 的/ude1 几次/mq 判罚/v 已经/d 让/v 山东队/nt 主教练/nnt 巩晓彬/nr 心/n 有/vyou 不满/an ，/w 此时/r 当/p 裁判员/nnt 吹/v 山东队/nt [防守/vn 犯规/vi]/nz 时/ng ，/w 他/rr 冲入/vf 场内/s ，/w 欲/d 与/cc 当/p 值/n 主/ag 裁判/nnt 乔龙升/nr 理论/n 。/w 巩晓彬/nr 因此/c 被判/v [技术/n 犯规/vi]/nz ，/w 八一两/m 罚/v 一掷/nz ，/w 迅速/ad 将/d [领先/vi 优势/n]/nz 扩大/v 至/p 20分/t 。/w 中场/s 结束/v ，/w 八一57:30/m 领先/vi 。/w 
易/ad 边/k 后/f ，/w 山东队/nt 双/q 外援/n 发/v 力/n 。/w 杰特/nrf 连/ulian 突/vg 带/v 投/v ，/w 很快/d 他/rr 个人/n 得分/n 就/d 超过/v 20/m 。/w [另一/m 名/q]/mq 外援/n 哈维/nrf 一向/d 以/p 防守/vn 见长/vi ，/w 余晨/nr 、/w 许钟豪/nr 两位/mq 内线/n 整/v 节/q 比赛/vn 仅/d 拿到/v 7分/t 。/w 
最后/f [一/d 节/q]/mq ，/w 九/m 连败/nz 的/ude1 八一/m 眼看/v 就要/d 止跌/v 反弹/vn ，/w 队员/nnt 希望/v 能够/v 保住/v 最后/f 的/ude1 胜利/vn 显得/v 有点/d 着急/a ，/w 许钟豪/nr 在/p 和/cc 山东队/nt 队员/nnt 吴轲/nr 一次/mq 争球/nz 中/f 发生/v 不悦/a ，/w 被/pbei 裁判/nnt 警告/vn 。/w 张博/nr 、/w 余晨/nr 也/d 随之/d 满/a 犯/v 离/v 场/qv 。/w 最后/f [9/m 分钟/qt]/mq ，/w 八一队/nt 田宇翔/nr 、/w 刘航初/nr 强调/v 突破/vn ，/w 山东队/nt 谨防/v 突破/vn ，/w 抓住/v 失误/vn 机会/n [防守/vn 反击/v]/nz 。/w 最终/d [八一/t 双鹿/nz]/nz 笑/v 到/v 最后/f 以/p 88:81/m 获胜/vi 。/w 
八一/m [首发/v 阵容/n]/nz ：/w 田宇翔/nr 、/w 张博/nr 、/w 王治郅/nr 、/w 德勒黑/nz 、/w 许钟豪/nr 
山东/ns [首发/v 阵容/n]/nz ：/w 睢冉/nr 、/w 杰特/nrf 、/w 李林/nr 、/w 吴轲/nr 、/w 丁彦雨/nr 航/vg 
