原/b 标题/n ：/w “/w 元旦/t ”/w [一/d 词/n]/mq 系/v 中国/ns “/w 土产/n ”/w 
据/p 新华社/nt 天津/ns 1月1日/t 电/n 1月1日/t ，/w 标志着/v 新/a 一年/mq 的/ude1 到来/vn ，/w 人们/n 习惯/n 将/d 这一天/mq 称为/v “/w 元旦/t ”/w ，/w 俗称/v “/w 阳历年/nz ”/w 。/w 
天文/n 专家/nnt 表示/v ，/w “/w 元旦/t ”/w [一/d 词/n]/mq 系/v 中国/ns “/w 土产/n ”/w ，/w 在/p 中国/ns 农历/n 中/f 已/d 沿用/v [4000/m 多年/mq]/mq ，/w 但/c 现行/b 公历/n “/w 元旦/t ”/w 为/p 1949年/t 所/usuo 定/v ，/w 随着/p 2014年/t 的/ude1 到来/vn ，/w 它/rr 只有/c “/w [65/m 岁/qt]/mq ”/w 。/w 
天文/n 教育专家/nnd 、/w [天津市/ns 天文/n 学会/v]/nt 理事/nnt 赵之珩/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w 元旦/t ”/w ，/w 古已有之/vl ，/w 在/p 中国/ns 汉语/gi 中/f 是/vshi 一个/mq 合成词/n ，/w “/w 元/q 者/k ，/w 始/vg 也/d ；/w 旦/ng 者/k ，/w 晨/tg 也/d 。/w ”/w “/w 元/q ”/w 是/vshi “/w 第一/m ”/w 和/cc “/w 开始/v ”/w 的/ude1 意思/n ，/w “/w 旦/ng ”/w 是/vshi 天亮/vi 或/c 早晨/t 。/w “/w 旦/ng ”/w 字/n 的/ude1 上面/f 是/vshi 个/q “/w 日/b ”/w ，/w 表示/v 一轮/mq 圆圆的/z 太阳/n ；/w 下面/f 的/ude1 “/w 一/m ”/w 表示/v 地平线/n 。/w “/w 日/b ”/w 和/cc “/w 一/m ”/w 合/v 在/p 一起/s ，/w 即/v 太阳/n 跃/vg 出/vf 地平线/n ，/w [冉冉/d 升起/v]/nz 。/w 新年/t 第一轮/mq [太阳/n 升起/v]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 就是/v 新年/t 的/ude1 第一天/mq 。/w 
据/p 相关/vn 资料/n 记载/v ，/w “/w 元旦/t ”/w [一/d 词/n]/mq ，/w 最早/d 出自/v 南朝梁/nz 人/n 萧子云/nr 的/ude1 《/w 介雅/nz 》/w 诗/n 之/uzhi [三/m ：/w 四/m 气/n]/mq 新/a 元旦/t ，/w 万寿/nr 初/f 今朝/t 。/w 
古代/t 虽然/c 也/d 有/vyou 元旦/t ，/w 但/c 日期/n 却/d 不/d 固定/a 。/w 今天/t 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 元旦/t ”/w ，/w 也/d 就是/v 现行/b 的/ude1 公历/n “/w 元旦/t ”/w ，/w 是/vshi 新中国/nz 成立/vi 前夕/f 的/ude1 1949年9月27日/t ，/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n 第一届/mq 全体/n 会议/n]/nz [通过/p 决议/n]/nz ，/w 新中国/nz 成立/vi 后/f 我国/n 改用/v 世界/n 上/f 通用/vn 的/ude1 [公元/n 纪年/n]/nz 。/w 从此/d ，/w 正式/ad 将/d 公历/n 1月1日/t 称/v “/w 元旦/t ”/w ，/w [农历/n 正月初一/t]/nz 为/p “/w 春节/t ”/w 。/w 
