说起/v 当年/t 帮助/v 别人/rr 的/ude1 事情/n ，/w 韦西敏/nr 老人/n 说/v 是/vshi 应该/v 的/ude1 苗波/nr 摄/vg 
[73/m 岁/qt]/mq 的/ude1 韦/nz 大爷/n 名叫/v 韦西敏/nr ，/w 临潼/ns 人/n 。/w 
老伴/n 得/ude3 尿毒症/nhd [十/m 多年/mq]/mq 了/ule ，/w 2011年/t 起/vf ，/w 他/rr 和/cc 老伴/n 租住/nz 在/p 西安/ns [和平/n 门外/s]/nz 长胜街/nz [60/m 号/q]/mq [一/d 栋/q]/mq 老旧/nz 单元/n 楼里/nz 。/w 说起/v 韦/nz 大爷/n ，/w 认识/v 的/ude1 邻居/n 都会/n 夸/v 一句/mq ：/w “/w 可/v 热心/a 了/ule ！/w ”/w 
“/w 楼道/n 里/f 这个/rz 灯/n 都/d 是/vshi 韦/nz 大爷/n 装/v 的/ude1 。/w ”/w 前/f 日/b ，/w 邻居/n 陈/vg 先生/n 说/v ，/w 楼道/n 以前/f 没/d 灯/n ，/w 下班/vi 晚/tg 的/ude1 人/n 都/d 是/vshi 摸黑/vd 上楼/vi ，/w 韦/nz 大爷/n 一/m 搬到/vf 这/rzv ，/w 就/d 装/v 了/ule 个/q 声控灯/nz ，/w 接/v 的/ude1 是/vshi 自家/rr 的/ude1 电/n 。/w 
屈/v 师傅/nnt 在/p 附近/f 开/v 了/ule 一家/n 修理铺/n ，/w 家庭/n 条件/n 困难/an 。/w “/w 大爷/n 人/n 可/v 好/a 了/ule ，/w ”/w 屈/v 师傅/nnt 说/v ，/w 韦/nz 大爷/n 知道/v 他/rr 家/q 情况/n 后/f ，/w 就/d 把/pba 自己/rr 孙子/n 的/ude1 作文/n 书/n 、/w 衣服/n 、/w 鞋子/n 送给/v 他/rr 孩子/n 。/w 
“/w 他/rr 一直/d 都/d 这样/rzv ，/w 不管/c 生人/n 、/w 熟人/n ，/w 他/rr 都/d 关心/v 。/w ”/w 说起/v 韦/nz 大爷/n ，/w 躺在/v 病床/n 上/f 的/ude1 老伴/n 杨大妈/nr 露出/v 了/ule 笑容/n 。/w 杨大妈/nr 说/v ，/w 韦/nz 大爷/n 年轻时/nz 在/p 临潼/ns 一家/n 供销社/nis 工作/vn 。/w 1994年/t ，/w 韦/nz 大爷/n 在/p 临潼/ns 开/v 了/ule 一家/n 小/a 书店/nis 。/w 
那时/rzt ，/w 听说/v 临潼/ns 一些/mq 学生/nnt 家里/s 很/d 困难/an ，/w 有的/rz 父母/n 双亡/nz ，/w 有的/rz 家里/s 做饭/vi 连/ulian 油/n 都/d 没有/v ，/w 韦/nz 大爷/n 就/d 常/d 提/v 着/uzhe [几/d 捆/v]/mq 书/n 和/cc 文具/n ，/w 免费/vd 送给/v 孩子们/nz 。/w 
从/p 1994年/t 到/v 2004年/t ，/w 韦/nz 大爷/n 共/d 资助/v 了/ule [9/m 所/usuo]/mq 小学/nis 的/ude1 [43/m 名/q]/mq [贫困/a 学生/nnt]/nz ，/w 送/v 的/ude1 图书/n 文具/n 累计/vd 2.2万余元/m 。/w [临潼区/ns 新/a 丰/ag 小学/nis]/nt 就是/v 韦/nz 大爷/n 常/d 去/vf 送书/nz 的/ude1 学校/nis 。/w 马新民/nr 是/vshi 以前/f 的/ude1 校长/nnt ，/w 2010年/t 退休/v 了/ule ，/w 但/c 他/rr 至今/d 都/d 记得/v 韦/nz 大爷/n 。/w “/w 连着/v 有/vyou 七八年/t ，/w 每年/r 学雷锋/nz 日/b ，/w 他/rr 都/d 来/vf [我们/rr 学校/nis]/nt ，/w 给/p 学生/nnt 们/k 送书/nz 、/w 送/v 文具/n 。/w ”/w 马新民/nr 说/v ，/w 学校/nis 修/v 水井/n 时/ng ，/w 韦/nz 大爷/n 还/d 资助/v 了/ule [200/m 元/q]/mq ，/w 至今/d 学校/nis 的/ude1 功德碑/n 上/f 都/d 有/vyou 韦/nz 大爷/n 的/ude1 名字/n 。/w 
为了/p 给/p 老伴/n 看病/vi ，/w 2004年/t ，/w 韦/nz 大爷/n 把/pba 书店/nis 关/n 了/ule 。/w 但/c “/w 爱/v 帮/v 人/n ”/w 的/ude1 习惯/n 没有/v 改变/vn ：/w 
陪/v 老伴/n 到/v 医院/nis 看病/vi ，/w 看见/v 谁/ry 要/v 上楼/vi ，/w 他/rr 都会/n 上去/vf 扶/v 一把/mq 。/w 谁/ry 要/v 买药/nz ，/w 顾/v 不/d 过来/vf ，/w 他/rr 也/d 帮忙/vi 去/vf 买药/nz 。/w 连/ulian 住所/n 门口/s 的/ude1 水果摊/n 卸货/vi ，/w 他/rr 都/d 要/v 热心/a 地/ude2 跑去/nz 帮/v 人/n 搬货/nz 。/w 
说起/v 为/p 啥/ry 这么/rz 爱/v 帮/v 人/n ，/w 韦/nz 大爷/n 掉/v 眼泪/n 了/ule 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 小时候/n 家里/s 很穷/nz ，/w 上街/vi 讨/v 过/uguo 饭/n ，/w 所以/c 见/v 不得/vi 谁/ry 有/vyou 困难/an ”/w 。/w （/w 社区/n 记者/nnt 卢红曼/nr 付启梦/nr ）/w 
