“/w 用/p 独特/a 的/ude1 方式/n 记录/v 我们/rr 独一无二/bl 的/ude1 青春/n ”/w ，/w 12月29日/t ，/w [湖南/ns 幼儿/n 师范/n 高等/b 专科学校/nis]/nt 的/ude1 学生/nnt 江颖/nr 在/p QQ/x 签名/vi 上/f 这样/rzv 写/v 着/uzhe 。/w 临近/v 毕业/vn ，/w 她/rr 和/cc 同班/vn 的/ude1 [6/m 个/q]/mq 女同学/nz 一起/s 穿/v 上/f 了/ule 洁白/z 的/ude1 婚纱/n ，/w 拍摄/v 了/ule 一组/mq 毕业/v 照/v ，/w “/w 因为/c 下学期/nz 就/d 开始/v 实习/vn 了/ule ，/w 所以/c 赶/v 在/p 分别/d 前/f 拍/v 完/vn 。/w ”/w 
江颖/nr 说/v ，/w 她们/rr [7/m 个人/n]/mq 都/d 是/vshi 初等教育/n 专业/n [0902/m 班/n]/mq 的/ude1 (/w 注/v ：/w 她们/rr 是/vshi 五年/t 制/v 的/ude1 )/w ，/w 从/p 大/a 一/m 开始/v 就/d 在/p 一起/s ，/w 其中/rz [5/m 个/q]/mq 住/vi 一个/mq 寝室/n ，/w 另外/c [2/m 人/n]/mq 住/vi 别的/rzv 寝室/n 。/w 巧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 她们/rr [7/m 个/q]/mq 还/d 都/d 是/vshi 老乡/n ，/w 都/d 是/vshi 常德/ns 的/ude1 。/w 平时/t [7/m 人/n]/mq 形影不离/vl 。/w “/w 一个人/mq 心情/n 不好/a ，/w 其他/rzv 几个/mq 都会/n 陪/v 在/p 身边/s 的/ude1 。/w ”/w 
11月/t 下旬/t 有/vyou 了/ule 拍/v 婚纱照/n 的/ude1 想法/n 之后/f ，/w 她们/rr 就/d 去找/v 影楼/nz 拍摄/v ，/w 但/c 要/v 花/n 蛮/d 多/a 钱/n ，/w 于是/cc 放弃/v 了/ule 这个/rz 想法/n 。/w 后来/t 江颖/nr 找到/v 摄影/vn 老师/nnt 孙健/nr ，/w 孙/ng 老师/nnt 很/d 支持/v ，/w 当即/d 提出/v 由/p 自己/rr [摄影/vn 工作室/nis]/nis 的/ude1 同事/n 免费/vd 拍摄/v 。/w 婚纱/n 是/vshi 找/v 学校/nis 礼仪/n 协会/nis 借/v 来/vf 的/ude1 。/w 化妆/vn 、/w 弄/v 头发/n ，/w 也/d 是/vshi 她们/rr [7/m 个/q]/mq 互相/d 帮忙/vi 完成/v 的/ude1 。/w 12月22日/t 下午/t ，/w 在/p 学校/nis 各个/rz 景点/n 前/f 和/cc 附近/f 公园/n 里/f ，/w [7/m 个/q]/mq 女生/n 凹/a 着/uzhe 各种/rz pose/x ，/w 拍摄/v 了/ule 近/a [两/q 百/m 张/q]/mq 照片/n 。/w 看着/v 照片/n 中/f 的/ude1 自己/rr ，/w 江颖/nr 和/cc 同学/n 戴辉芳/nr 、/w 张思焕/nr 、/w 贺芬/nr 、/w 陈宸/nr 、/w 燕维/nr 、/w 李冰/nr 都/d 很/d 激动/a ，/w “/w 希望/v 一直/d 这么/rz 美/b 下去/vf 。/w ”/w “/w [很多/m 年/qt]/mq 再/d 回头/vi 来看/u ，/w 一定/b 很/d 感动/v 。/w ”/w 
