日前/t ，/w 已/d [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 台湾/ns 美女/n 萧蔷/nr 在/p 杭州/ns 某/rz 酒店/nis 被/pbei 拍/v 到/v 与/cc 一位/mq [90/m 后/f]/mq 男子/n 酒店/nis 密/a 会/v 照/v ，/w 被/pbei 上/f 传/v 至/p 网上/s 引发/v 一片/mq 热/a 议/v 。/w 该/rz 男子/n 着装/n 打扮/v 时尚/n 帅气/a ，/w 座驾/nz 是/vshi 部/q 数百万/m 的/ude1 豪/ag 车/n ，/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 十足/z 的/ude1 [90/m 后/f]/mq “/w 高富帅/nr ”/w ，/w 照片/n 中/f 两人/mq 见面/vi 后/f 亲热/a 相拥/nz ，/w 组/n 图/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 立即/d 引发/v 网友/n 一片/mq 热/a 议/v 。/w 
不过/c ，/w 就/d 在/p 大家/rr 热/a 议/v 两人/mq 关系/n 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 知情/vi 网友/n 爆出/v 另一个/mq 重磅/n ：/w “/w 萧蔷/nr 在/p 与/cc 该/rz 男子/n 酒店/nis 密/a 会/v 后/f ，/w 隔日/d 丢失/v 一条/mq 价值/n 30万/m 的/ude1 [钻石/n 项链/n]/nz ”/w ，/w 该/rz 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 引起/v 网友/n 一片/mq 哗然/z ，/w 不少/m 网友/n 担心/v 萧蔷/nr 是不是/v 陷入/v 圈套/n ，/w 并/cc 将/d 矛头/n 直指/v 该/rz [90/m 后/f]/mq “/w 高富帅/nr ”/w 男子/n 。/w 
而/cc 对于/p 网/n 曝/vg 的/ude1 “/w 萧蔷/nr 男友/n 及/cc 对/p 项链/n ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 记者/nnt 也/d [第一/m 时间/n]/nz 与/cc 萧蔷/nr 助理/nnt 唐/tg 小姐/n 取得/v 联系/vn ，/w 她/rr 也/d 证实/v “/w 萧蔷/nr 上月/t 22日/t 在/p 录/ng 完/vi 《/w 十足/z 女神/n 范/ng 》/w 后/f ，/w 在/p 酒店/nis 丢失/v 一条/mq 价值/n 近/a 30万/m 的/ude1 项链/n ，/w 我们/rr 已/d 在/p 当地/s 报警/vn 立案/vi ”/w 。/w 而/cc 对/p 网/n 传/v 的/ude1 萧蔷/nr “/w 新/a 男友/n ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 其/rz 给予/vn 澄清/vi 否认/v ：/w “/w 那/rzv 男子/n 是/vshi 节目/n 的/ude1 男/b 嘉宾/n ，/w 当天/t 两人/mq 只是/d 按/p 节目/n ‘/w 约会/vi 女神/n ’/w 的/ude1 环节/n 安排/v ，/w 两人/mq 在/p 酒店/nis 大堂/n 约见/v 一会儿/mq 而已/y ，/w 两人/mq 没有/v 任何/rz [私人/n 关系/n]/nz ，/w 丢/v 项链/n 与/cc 该/rz 男子/n [没有/v 关系/n]/nz ，/w 我们/rr 也/d 在/p 等待/v 警方/n 调查/v 结果/n ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 《/w 十足/z 女神/n 范/ng 》/w 是/vshi [浙江/ns 卫视/n]/nz 2014年/t 首/q 档/ng 大型/b 原创/b 内外/f 景/ng 结合/v 时尚/n 变身/nz 交友/vi 真人秀/nz ，/w 每期/r 节目/n 将/d 在/p 全国/n 挑选/v [5/m 位/q]/mq 平民/n “/w 女神/n ”/w ，/w 经过/p 李大齐/nr 造型/n 团队/n 包装/n 后/f ，/w 由/p 在场/vi 男/b 嘉宾/n [投票/vi 决定/v]/nz “/w 女神/n ”/w 去留/v ，/w 男/b 嘉宾/n 也/d 有/vyou 机会/n 在/p 节目/n 中/f 约会/vi 自己/rr 心仪/v 的/ude1 “/w 女神/n ”/w ，/w 而/cc “/w 殿堂级/nz 女神/n ”/w 萧蔷/nr 则/d 作为/p 节目/n 导师/nnt 身份/n 加盟/v 参与/vn 录制/v 。/w 
（/w 记者/nnt 夏明勤/nr ）/w 
