EXO/x -/w M/x 当晚/t 抢眼/a 
钟汉良/nr 热舞/nz 
在/p “/w 限娱令/nz ”/w 和/cc “/w 节俭/a 令/v ”/w 的/ude1 作用/n 下/f ，/w 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n 从/p 近几年/qt 的/ude1 井喷/vi 态势/n 回归/v 至/p 最低潮/nz 状态/n 。/w 前晚/nz ，/w 仅有/nz 湖南/ns 、/w 东方/s 和/cc 广东/ns [三/m 家/q]/mq 卫视/n 举行/v 了/ule 跨/v 年/qt 演唱会/n 。/w 令人/v 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 虽然/c 舞美/n 方面/n 并未/d 有/vyou 明显/a 变化/vn ，/w 但/c 往/p 年/qt 的/ude1 一线/n 明星/nnd 阵容/n 却/d 星光/n 不再/d 。/w 湖南/ns 和/cc 东方/s 均/d 以/p 自家/rr 选秀/vi 品牌/n 作为/p 基本/a 班底/n ，/w 并/cc 贯穿/v 始终/d 。/w 反而/d 是/vshi 李准基/nr 、/w F/x （/w X/x ）/w 、/w EXO/x -/w M/x 、/w SuperJunior/x -/w M/x 等/udeng 韩星/nr 的/ude1 加盟/vn 才/d 让/v 观众/n 闻到/v 明星/nnd 的/ude1 味道/n 。/w 
选秀/vi 歌手/nnt 扎堆/nz 
“/w 快男/n ”/w “/w 超女/n ”/w “/w 梦/n 之/uzhi 声/qv ”/w 集体/n 撑/v 台/q 
如果/c 不是/c 跨/v 年/qt 夜/tg ，/w 观众/n 恐怕/d 会/v 误/vn 以为/v 湖南/ns 、/w 东方/s 两/m 卫视/n 分别/d 在/p 播/v “/w 超女/n ”/w “/w 快男/n ”/w 和/cc “/w 梦/n 之/uzhi 声/qv ”/w 的/ude1 演唱会/n 。/w “/w 节俭/a 令/v ”/w 让/v 两家/mq 的/ude1 选秀/vi 歌手/nnt 成为/v “/w 台柱/n ”/w ，/w 有/vyou 了/ule 更多/ad 的/ude1 机会/n 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 主打/v “/w 超女/n ”/w 、/w “/w 快男/n ”/w 、/w “/w 歌手/nnt ”/w 等/udeng 自家/rr 品牌/n ，/w 阵容/n 清一色/bl 是/vshi 这/rzv 其中/rz 的/ude1 明星/nnd 嘉宾/n 以及/cc 热门/a 选手/n 。/w “/w 超女/n ”/w 中/f 包括/v 了/ule 李宇春/nr 、/w 尚雯婕/nr 、/w 谭维维/nr 、/w 郁可唯/nr 等/udeng 人/n ；/w “/w 快男/n ”/w 包括/v 了/ule 张杰/nr 、/w 魏晨/nr 、/w 华晨宇/nr 、/w 欧豪/nr 等/udeng 人/n ，/w 可以/v 说/v 他们/rr 都/d 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz “/w 自家/rr 人/n ”/w 。/w 而/cc 其他/rzv 明星/nnd 嘉宾/n 中/f ，/w 谢霆锋/nr 、/w 黄绮珊/nr 、/w 羽泉/nz 、/w 林志颖/nr 、/w 张亮/nr 等/udeng 人/n 也/d 不是/c 外人/n ，/w 分别/d 来自/v 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 、/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 和/cc 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 这/rzv [几/d 大/a]/mq 热门/a 节目/n 。/w 
另一边/mq [东方/s 卫视/n]/nz 也/d 不/d 例外/vi ，/w “/w 梦/n 之/uzhi 声/qv ”/w 导师/nnt 和/cc 学员/nnt 成为/v 基本/a 班底/n 。/w 韩红/nr 、/w 黄晓明/nr 带队/vi ，/w 李祥祥/nr 、/w 艾菲/nr 、/w 阿/b 来/vf 等/udeng 人气/n 选手/n 频繁/a 亮相/vi ，/w 贯穿/v 始终/d ，/w 让/v 人/n 有/vyou 一种/mq 回到/v “/w 梦/n 之/uzhi 声/qv ”/w 总决赛/n 的/ude1 幻觉/nhd 当中/f 。/w 
一线/n 大腕/n 缺席/vi 
李准基/nr 、/w EXO/x -/w M/x 、/w SJ/x -/w M/x 等/udeng 韩星/nr 成/v 亮点/n 
往/p 年/qt 的/ude1 跨/v 年/qt 演唱会/n 可谓/v 巨星/n 云集/v ，/w 王菲/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 张学友/nr 、/w 周杰伦/nr 、/w 萧亚轩/nr 、/w 蔡依林/nr 等等/udeng ，/w 众/ag 一线/n 巨星/n 是/vshi 跨/v 年/qt 的/ude1 收视/nz 法宝/n 和/cc 最大/gm 看点/n 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 几乎/d 所有/b 一线/n 大牌/n 歌手/nnt 都/d 缺席/vi 。/w [三/m 家/q]/mq 跨/v 年/qt 演唱会/n ，/w 仅有/nz [广东/ns 卫视/n]/nz 邀请/v 了/ule 郑秀文/nr 这/rzv 一级/b 别的/rzv 天后/nz 歌手/nnt 和/cc 曲婉婷/nr 这/rzv 一类/b 的/ude1 当/p 红/a 人气/n 歌手/nnt 。/w 
[两/q 大/a]/mq 主要/b 收视/nz [竞争/vn 对手/n]/nz 中/f ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 除了/p 自家/rr 品牌/n 节目/n 相关/vn 的/ude1 明星/nnd 嘉宾/n 外/f ，/w 外/f 请/v 的/ude1 国内/s 明星/nnd 仅有/nz 杨钰莹/nr ，/w 而/cc 她/rr 也/d 算是/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 “/w 老朋友/n ”/w 了/ule ，/w 而/cc [东方/s 卫视/n]/nz 外/f 请/v 的/ude1 李宗盛/nr 、/w 任贤齐/nr 、/w S/x ./w H/x ./w E/x 等/udeng 明星/nnd 嘉宾/n ，/w 放在/v 往/p 年/qt 阵容/n 中/f ，/w 大多/d 也/d 是/vshi “/w 暖/a 场/qv ”/w ，/w 并/cc 不能/v 作为/p 压轴/nz 。/w 
另外/c ，/w 往/p 年/qt 多/a 是/vshi 作为/p 点缀/v 的/ude1 “/w 韩流/nr ”/w ，/w 今年/t 在/p 没有/v 国内/s 巨星/n 的/ude1 状态/n 下/f 却/d 成/v 了/ule 最/d 抢眼/a 的/ude1 大牌/n 嘉宾/n 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 邀/v 来/vf 的/ude1 李准基/nr 、/w F/x （/w X/x ）/w ，/w [东方/s 卫视/n]/nz 的/ude1 EXO/x -/w M/x 和/cc SuperJunior/x -/w M/x 两支/mq [韩国/nsf 天/qt 团/n]/nt 表现/v 都/d 非常/d 抢眼/a 。/w 
收视/nz 之争/v 
湖南/ns 仍/d 是/vshi 收视/nz 第一/m 
收视/nz 方面/n ，/w 在/p 湖南/ns 、/w 东方/s 和/cc 广东/ns 这/rzv [三/m 台/q]/mq 竞争/vn 之间/f ，/w 根据/p 央视/j 索福瑞/nrf 提供/v 的/ude1 全国/n 网/n 收视/nz [数据/n 显示/v]/nz ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 以/p 全国/n 网/n 收视率/n 3.35/m 、/w 份额/n 11.90%/m 的/ude1 成绩/n 获得/v 第一/m ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 当晚/t 所有/b [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 中/f [收视/nz 份额/n]/nz 唯一/b 破/v 十/m 的/ude1 卫视/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz 继/vg 2005年/t 首次/m 举办/v 跨/v 年/qt 演唱会/n 以来/f [第/m 9/m 次/qv]/mq 拿下/v 跨/v 年/qt 当天/t 收视/nz 冠军/nnt 。/w [半岛/n 晨报/n]/nz 、/w 海力网/nz 记者/nnt 李洪波/nr 
身价/n 揭秘/v 
明星/nnd 价码/n 大/a 跳水/vn 韩星/nr [百万/m 起/vf]/mq 
受到/v 节俭/a 令/v 的/ude1 影响/vn ，/w 据悉/v 今年/t 受到/v 最大/gm 冲击/vn 的/ude1 就是/v 一线/n 港台/n 艺人/nnt 。/w 记者/nnt 从/p 一/m 演出/vn 商/vg 获悉/v ，/w 今年/t 参加/v 跨/v 年/qt 的/ude1 艺人/nnt 身价/n 比/p 往/p 年/qt 便宜/a 了/ule 三分之一/m ，/w 部分/n 艺人/nnt 身价/n 更是/d 跌/v 了/ule 一半/m 。/w 不/d 愿意/v 具/vg 名/q 演出/vn 商/vg 说/v ：/w “/w 如/v 黄晓明/nr 、/w 韩红/nr 都/d 是/vshi 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 的/ude1 评委/nnt ，/w 他们/rr 上/f [东方/s 卫视/n]/nz 节目/n 都/d 是/vshi 友情/n 价/n ，/w 可能/v 会谈/vn 年度/n 合作/vn ，/w 不会/v 是/vshi 商业/n 演出/vn 的/ude1 价/n ；/w 谢霆锋/nr 上/f 芒果台/nz 跨/v 年/qt 也/d 是因为/c 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 打包/vi 来/vf 谈/v 的/ude1 ，/w 所以/c 价钱/n 也/d 不会/v 贵/a 到/v 哪里/rys 去/vf ，/w 而/cc 汪峰/nr 上/f [广东/ns 卫视/n]/nz ，/w 由于/p 唱片/ntc 在/p 宣传/vn 期/qv ，/w 他/rr 的/ude1 表演/vn 当/p 打歌/nz ，/w 他/rr 是/vshi 平时/t 商/vg 演/v 的/ude1 一半/m 价钱/n 而已/y 。/w 郑秀文/nr 与/cc [广东/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 合约/n 也/d 是/vshi 早/a 已经/d 定好/nz ，/w 所以/c 价钱/n 也/d 就/d 不/d 可能/v 临时/b 上涨/vi 。/w ”/w 在/p 演出/vn 商/vg 看来/v ，/w 这次/r 韩星/nr 的/ude1 价钱/n 可能会/nz 力/n 压/v 国内/s 一/m 众/ag 明星/nnd ，/w “/w 今年/t 跨/v 年/qt ，/w 韩星/nr 的/ude1 价钱/n 应该/v 在/p 100万-150万/m 可以/v 搞定/v 。/w ”/w 
