[六/m 旬/ng]/mq 老汉/n 报复/v 老板/nnt 故意/d 纵火/vi 被/pbei 刑/n 拘/vg 
2013年9月2日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w 位于/v 太原市/ns [万/d 柏林/nsf 区/n]/ns 上/f 庄/ag 街/n 附近/f 一家/n [保温/a 材料/n]/nz 公司/nis 忽然/d 发生/v 火灾/n 。/w 大火/n 导致/v 该/rz 公司/nis [两/q 间/f]/mq 厂房/n 及/cc 大量/m [机器/n 设备/n]/nz 、/w 原材料/n 被/pbei 烧毁/v ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz 300余万元/m ，/w 火灾/n 在/p 当日/t 上午/t 被/pbei 扑灭/v 。/w 2013年9月7日/t ，/w 万柏林/nr [公安/n 消防/b 大队/nis]/nt 根据/p [现场/s 勘查/vn]/nz ，/w 认定/v 该/rz 起/vf 火灾/n 系/v 人/n 为/p 放火/vi 。/w 案件/n 随即/d 被/pbei 移交/v 至/p 公安/n [万/d 柏林/nsf 分局/nis 小/a 井峪/nz 责任区/n 刑警队/nis]/nt 。/w 接/v 案/ng 后/f ，/w 警方/n 立即/d 展开/v 调查/vn 走访/v 工作/vn ，/w 但/c 由于/p 案发/v 时间/n 在/p 凌晨/t ，/w [案发/v 地点/n]/nz 较为/d 偏僻/a ，/w 而且/c 位于/v [监控/vn 系统/n]/nz 盲区/n 范围/n 。/w 经过/p 数/n 日/b 走访/v 摸排/nz ，/w 警方/n 没/d 找到/v 现场/s [目击/v 证人/nnt]/nz ，/w 也/d 未/d 发现/v 有价值/nz 线索/n ，/w 案件/n 侦破/v 工作/vn 一度/d [陷入/v 僵局/n]/nz 。/w “/w 根据/p 现场/s 情况/n ，/w 我们/rr 判断/v 嫌疑人/n 应该/v 对/p 该/rz 公司/nis [周边/n 环境/n]/nz 比较/d 熟悉/v 。/w ”/w 在/p 改变/v 侦破/vn 思路/n 后/f ，/w 警方/n 发现/v ，/w 大约/d 一个/mq 月/n 前/f 有名/a 河北/ns 籍/ng 员工/n 因/p 工资/n 问题/n 与/cc 公司/nis 老板/nnt 发生/v 过/uguo 争执/vn ，/w 且/c 此人/r 曾/d 扬言/v 要/v 报复/vn 该/rz 公司/nis 。/w 但/c 由于/p 该/rz 员工/n 在/p [公司/nis 登记/vn]/nz 的/ude1 是/vshi 一个/mq 名叫/v “/w 孙荣海/nr ”/w 的/ude1 [虚假/a 身份/n]/nz ，/w 警方/n 只得/d 紧紧/d 围绕/v “/w 孙荣海/nr ”/w 的/ude1 关系/n 人/n 进行/vn 层层/q 分析/vn ，/w 最终/d 锁定/v 了/ule 该/rz 嫌疑人/n 的/ude1 真实/a 身份/n 。/w 2013年12月29日/t ，/w 民警/nnt 连夜/d 赶赴/v 河北省/ns 藁城市/ns 将/d [60/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 孙某/nr 抓获/v 。/w 
经查/nz ，/w 2013年5月初/t ，/w 孙某/nr 经/p 同乡/n 介绍/v 来到/v 保温/a 公司/nis 打工/vi 。/w 同年/d 8月/t 的/ude1 一天/mq ，/w 孙某/nr 在/p 结算/v 工资/n 时/ng 与/cc 老板/nnt 发生/v 争执/vn ，/w 其/rz 认为/v 公司/nis 克扣/v 了/ule 他/rr 三个月/t 的/ude1 部分/n 薪水/n 。/w 随后/d ，/w 孙某/nr 扬言/v 报复/vn 公司/nis ，/w 并/cc 主动/ad 辞职/vi 离开/v 。/w 案发/v 当日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/w 孙某/nr 事先/d 准备好/nz 汽油/n 、/w 布条/n ，/w 绕开/v 公司/nis 库房/n 的/ude1 监控/vn 区域/n ，/w 在/p 公司/nis 外墙/n 下/f 用/p 汽油/n 点燃/v 布条/n 后/f ，/w 将/d 燃烧/v 的/ude1 布条/n 抛/v 到/v 公司/nis 的/ude1 原材料/n 堆积/v 区/n ，/w 引发/v 大火/n 。/w 目前/t ，/w 孙某/nr 已/d 被/pbei 依法/d [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 侦查/vn 中/f 。/w 
