近日/t ，/w 张艺谋/nr 和/cc 妻子/n 陈婷/nr 接受/v 新华社/nt 采访/v ，/w 谈及/v 了/ule 超生/vi 等/udeng 话题/n 。/w 陈婷/nr 含泪/vd 表示/v ，/w 张艺谋/nr 从来/d 不能/v 公开/ad 陪伴/v 孩子/n ，/w 孩子/n 心里/s 也/d 有/vyou 想法/n 。/w 
记者/nnt 询问/v 超生/vn 对孩子/nz 的/ude1 成长/vn 有/vyou 何/ry 影响/vn ？/w 陈婷/nr 回答/v ：/w “/w 现在/t 随着/p 孩子/n 慢慢/d 长大/vi 了/ule ，/w 我/rr 觉得/v 他们/rr 心里/s 还是/c 有些/rz 想法/n 的/ude1 。/w 比如/v 爸爸/n 为什么/ryv 从来/d 不能/v 带/v 我们/rr 出去/vf ？/w 为什么/ryv 学校/nis 父亲/n 节/q 的/ude1 活动/vn ，/w 永远/d 只能/v 是/vshi 妈妈/n 来/vf 参加/v ？/w 甚至/d 老大/n 上/f 完/vi 小学/nis 毕业/v ，/w 老师/nnt 都/d 问/v 过/uguo 他/rr 一个/mq 问题/n ，/w 张一男/nr 我/rr 从来/d 没有/v 见过/v 你/rr 的/ude1 爸爸/n 。/w ”/w 说/v 到/v 此时/r ，/w 陈婷/nr 眼/n 含/v 热泪/n ，/w 语言/n 凝噎/nz 。/w 陈婷/nr 含/v 着/uzhe 眼泪/n 继续/v 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 他/rr 是/vshi 怎么/ryv 回答/v 的/ude1 。/w 孩子/n 回来/v 问/vn 我/rr 、/w 告诉/v 我/rr 这/rzv 件/q 事/n 时/ng ，/w 我/rr 不/d 知道/v 怎么/ryv 安慰/v 孩子/n 。/w ”/w 
