元旦/t 是/vshi 辞旧迎新/vl 、/w 合家/n 团聚/vi 的/ude1 日子/n 。/w 在/p 这一天/mq ，/w 在/p 被/pbei 誉为/v 中国/ns 的/ude1 科威特/nsf 的/ude1 能源/n 新/a 都/d 榆林/ns ，/w 却/d 有/vyou 一群/mq 为了/p 万家灯火/n 仍然/d 坚守/v 在/p 自己/rr 的/ude1 岗位/n 上/f 的/ude1 光明/ntc 守护者/nz 。/w 2013年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 见证/n 了/ule 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [榆林/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 电力/n “/w 护卫队/nis ”/w 一线/n 班组/n 履/vg 职/ng 尽责/a 、/w 甘于/v 奉献/vn 的/ude1 精神/n 。/w 
2013年12月31日23时36分/t ，/w 在/p 国网/nz [榆林/ns 供电/vn 公司/nis 调度/vn 中心/nis]/nt 值班室/n 里/f ，/w 安/ag 朝/tg 、/w 李娟/nr 两位/mq 年轻/a 的/ude1 值班员/nnd 正/d 端坐/vi 在/p [电脑/n 屏幕/n]/nz 前/f ，/w 聚精会神/al 地/ude2 “/w 巡视/v ”/w 着/uzhe 每/rz 座/q 变电站/nis 的/ude1 运行/vn 情况/n 。/w 
为了/p 当/p 好/a 节日/n 电网/n 安全/an 运行/vn 的/ude1 ‘/w 指挥员/nnt ’/w ，/w 他们/rr 牺牲/v 与/cc 家人/n 团聚/vi 的/ude1 时间/n ，/w 对/p ‘/w 元旦/t ’/w 、/w ‘/w 春节/t ’/w 、/w ‘/w 五/m ?/w 一/m ’/w 、/w ‘/w 十/m ?/w 一/m ’/w 等/udeng 节假日/t 值班/vn 习以为常/vl 。/w 作为/p 调度/vn 值班/vn 人员/n ，/w 承担/v 着/uzhe [电网/n 调度/vn]/nz 运行/vn 管理/vn 的/ude1 重要/a 责任/n ，/w 所以/c ，/w 在/p 值班/vn 期间/f ，/w 他们/rr 不/d 敢/v 有/vyou 丝毫/a 懈怠/a ，/w 精神/n 高度/d 紧张/a ，/w 提起/v 百分之二百/m 的/ude1 警惕心/n ，/w 实时/n 监测/vn 着/uzhe 潮流/n 负荷/n 变化/v 情况/n 。/w 
不知不觉/dl 间/f ，/w 时针/n 已经/d 越过/v 2014年1月1日零时/t 55分/t ，/w 两位/mq 值班员/nnd 仍/d 精神抖擞/vl 地/ude2 坚守/v 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f 。/w 
1月1日/t 上午/t 8时/t ，/w 电动门/nz “/w 哗/o ”/w 一声/mq ，/w 来到/v 国网/nz [榆林/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 长城/nz 路/n 营业/vn 大厅/n ，/w 看到/v 大厅/n 值班员/nnd 程欣/nr 着装/n 整洁/a ，/w 面带微笑/vl ，/w 熟练/a 地/ude2 为/p 客户/n 正在/d 办理/v 用电/n 申请/v 业务/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 公司/nis 营销/vn 服务/vn 不/d 礼拜/n 、/w 无/v 节假日/t ，/w 全天候/b 为/p 客户/n 提供/v [便捷/a 服务/vn]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 客户/n 的/ude1 承诺/vn ，/w 也/d 是/vshi 必要/a 履行/v 的/ude1 职责/n 。/w 当天/t ，/w 该/rz 营业/vn 大厅/n 为/p 客户/n 办理/v 用电/n 申请/v 业务/n [9/m 笔/n]/mq ，/w 为/p [智能/n 电表/n]/nz 用户/n 充值/vi [69/m 笔/n]/mq ，/w 接受/v 客户/n 咨询/vn [8/m 起/vf]/mq ，/w [客户/n 满意率/n]/nz 达/v 100%/m 。/w 
1月1日18时50分/t ，/w 天色/n 已/d 暗/a ，/w [国网/nz 榆林市/ns 榆阳区/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 一辆/mq 标/v 有/vyou “/w [国家/n 电网/n]/nz ”/w 字样/n 的/ude1 黄色/n 皮卡车/nz 正/d [准备/v 出发/vi]/nz ，/w 原来/d 是/vshi [西沙/ns 供电所/nis]/nt 所长/nnt 郑登旺/nr 刚/d 接到/v 酸梨/nz 海则村/ns [三/m 组/n]/mq 居民/n 打/v 来/vf 的/ude1 报修/vn 电话/n ，/w 要/v 带领/vn 抢修/v 人员/n 迅速/ad 赶到/v 故障/n 现场/s 。/w 凛冽/a 寒风/n 卷/q 杂着/nz 沙粒/nz 吹打/vi 在/p 抢修/v 人员/n 的/ude1 身上/s ，/w 一切/rz 动作/n 变/v 的/ude1 僵硬/a 缓慢/a ，/w 在/p 抢修灯/nz 和/cc 手提/b 照明灯/n 的/ude1 光照/n 下/f ，/w 他们/rr 爬/v 杆塔/n 、/w 进/vf 农户/n ，/w 不足/an 半个/mq 小时/n ，/w 故障/n 就/d 被/pbei 查明/v 并/cc 予以/vx 解决/v 在/p 。/w 前后/f 居民/n 都/d 恢复/v 了/ule 供电/vn 。/w 
“/w 你们/rr 来/vf 的/ude1 好/a 快/a 呀/y ，/w 我/rr 以为/v 今天/t 是/vshi ‘/w 元旦/t ’/w 节/q ，/w 供电所/nis 可能/v 都/d 么/y 人/n 兰/ng ，/w 真/a 不愧为/v ‘/w 电力/n 110/m ’/w 啊/y !/w ”/w 看到/v 家中/s 重新/d 被/pbei 点亮/vi 村民/n 徐子亮/nr 激动/a 地/ude2 说/v 。/w 
与此同时/c ，/w 国网/nz [榆林/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 媒体/n 业务/n 室/n 的/ude1 另/rz 两路/nz 记者/nnt 也/d 分别/d 奔赴/v 神木县/ns [大柳塔/nrf 镇/n]/ns 、/w [国网/nz 神木/nz 供电/vn 公司/nis]/nt 以及/cc 榆林市/ns 金鸡/ns 滩/ng 记录/v 着/uzhe 其他/rzv 专业/n 电力/n 员工/n 在/p 元旦/t 这一天/mq 坚守/v 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f 的/ude1 点点滴滴/d 。/w （/w 宋诗睿/nr 杨秋生/nr ）/w 
