继/vg 长春/ns 国贸/nz 上周/t 开腔/vi 爆料/v 田亮/nr 女儿/n 田雨橙/nr (/w Cindy/x )/w 接/v 下/f 了/ule 人生/n 首/q 个/q 代言/v 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 28日/t 晚/tg ，/w 步步高/nz 官方/n 终于/d 在/p 微博/n 上/f 低调/n 证实/v 了/ule [这个/rz 消息/n]/nz ，/w 并/cc 公布/v 了/ule 田亮/nr cindy/x 父女/n 为/p 点读机/nz 拍摄/v 的/ude1 [第一/m 条/q]/mq 广告片/nz 。/w 不过/c Cindy/x 年纪/n 虽/c 小/a ，/w 人气/n 确实/ad 一等/b 一/m 的/ude1 高/a ，/w 虽然/c 步步高/nz 方面/n 只是/d 简单/a 的/ude1 一条/mq 微博/n ，/w 却/d 仍然/d 引发/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 踊跃/ad 转发/v ，/w 连/ulian 最初/d 的/ude1 爆料/v 人/n “/w 长春/ns 国贸/nz ”/w 也/d 忍不住/v 松/ng 了/ule 一口气/d “/w 终于/d 招/v 了/ule !/w ”/w 。/w 
【/w 相关/vn 阅读/v -/w -/w 曝/vg cindy/x 拍/v 广告代言/nnd 费远超/nr 田亮/nr 网友/n :/w 定/v 进/vn 娱乐圈/nz 】/w 
广告/n 中/f ，/w cindy/x 表现/v 自然/n 活泼/a ，/w 而/cc 老爸/n 田亮/nr 更是/d 创造/v 了/ule “/w 森/ag 碟/ng ”/w 之后/f 的/ude1 又/d 一/m 神作/nz ，/w 直接/ad 将/d “/w tiger/x ”/w 读成/nz “/w 体格/n ”/w ，/w 让/v 网友/n 大/a 呼/v “/w 比/p cindy/x 更/d 需要/v 点读机/nz 来/vf 拯救/v ”/w 以及/cc “/w 田亮/nr 英语/nz 有救/vi 了/ule ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 这支/r Cindy/x 人生/n 首/q 条/q 广告/n 即将/d 于/p 2014年初/t 在/p 全国/n 各/rz 大/a 卫视/n 播出/v 。/w 
