人民网/nz 北京/ns 1月2日/t 电/n （/w 杨磊/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月1日/t 晚/tg ，/w 2013-14/m 赛季/n CBA/x 常规赛/nz [第/m 20/m 轮/qv]/mq 展开/v 争夺/vn ，/w 上海队/nt 坐镇/v 主场/n 迎战/v 新疆队/nt 。/w 最终/d 新疆/ns 旧/a 将/d 昆西·杜比/nrf 砍下/vf 31分/t 帮助/v 上海/ns 以/p 95-86/m 战胜/v 新疆/ns 。/w 
上海队/nt 张兆旭/nr 5分12/t 篮板/n ，/w 杜比/nrf 31分/t ，/w 蔡亮/nr 6分/t ，/w 杰克逊/nrf 20分14/t 篮板/n ，/w 刘炜/nr 21分9/t 篮板/n 。/w 新疆队/nt 哈德森/nrf 17分10/t 篮板/n 5/m 助攻/v ，/w 杨敬敏/nr 20分/t ，/w 辛格尔顿/nrf 12分10/t 篮板/n ，/w 唐正东/nr 16分14/t 篮板/n ，/w 苏伟/nr 3分/t 。/w 
次/qv 节/q ，/w 上海/ns 掀起/v [一/d 波/n]/mq 25-10/m 的/ude1 得分/n 高潮/n 后/f 将/d 分/qt 差/a 扩大/v 到/v 15分/t 。/w 新疆/ns 这边/rzs 反击/v 仍旧/d 无力/vi ，/w 辛格尔顿/nrf 彻底/ad 哑火/nz 只/d 拿到/v 2分/t ，/w 半场/nz 结束/v 上海/ns 52-36/m 新疆/ns 。/w 
易/ad 边/k 再/d 战/vg ，/w 杜比/nrf 三分/t 再/d 中/f ，/w 上海/ns 将/d 分/qt 差/a 一度/d 扩大/v 到/v 19分/t 。/w 虽然/c 之后/f 杨敬敏/nr 拿下/v 2分/t 后/f 帮助/v 新疆/ns 慢慢/d 缩小/v 比分/n ，/w 但/c 无奈/d 球队/nis 主力/nnt 得分手/n 哈德森/nrf 一直/d 遭遇/v 严密/a 防守/vn ，/w 新疆/ns 很难/d 上/f 分/qt 。/w [三/m 节/q]/mq 结束/v 上海/ns 75-58/m 新疆/ns 。/w 
末节/n ，/w 哈德森/nrf 终于/d 发飙/nz 内/f 突/vg 外/f 投/v 拿下/v 5分/t ，/w 新疆/ns 攻/v 出/vf [一/d 波/n]/mq 17-4/m 的/ude1 得分/n 高潮/n 将/d 比分/n 追/v 至/p 75-80/m 。/w [关键/n 时刻/n]/nz 杰克逊/nrf 打/v 三分/t 成功/a 帮助/v 上海/ns [稳住/v 阵脚/n]/nz ，/w 杜比/nrf 两/m 罚/v 全/a 中/f 后/f 球队/nis 再次/d 领先/vi 11分/t 。/w 最终/d 上海/ns 以/p 95-86/m 战胜/v 新疆/ns 。/w 
双方/n 首发/v ：/w 
上海队/nt ：/w 刘炜/nr 杰克逊/nrf 蔡亮/nr 杜比/nrf 张兆旭/nr 
新疆队/nt ：/w 苏伟/nr 杨敬敏/nr [西/f 热力/n 江/n]/nz 哈德森/nrf 俞长栋/nr 
