据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 近日/t 报道/v ，/w [迪拜/ns 警署/nis]/nt 最新/a 警车/n 车队/nis ，/w 包括/v 兰博基尼/nrf 、/w 阿斯顿马丁/nrf 、/w 宾利/ntc 和/cc 法拉利/nrf ，/w 以及/cc 最近/t 添置/v 的/ude1 一辆/mq 价值/n [17/m 万/d 英镑/q]/mq ，/w 时速/n [207/m 英里/q]/mq 的/ude1 迈凯轮/nz MP4/x -/w [12/m C/x]/mq ，/w 可谓/v 是/vshi 豪华车/nz 的/ude1 聚会/vn 。/w 
迪拜/ns 警车/n 阵容/n 的/ude1 新成员/nz 迈凯轮/nz MP4/x -/w [12/m C/x]/mq 时速/n 高达/v [207/m 英里/q]/mq 。/w 


价值/n [17/m 万/d 英镑/q]/mq 的/ude1 豪华/a 警车/n ，/w 于/p 今年/t 11月/t ，/w 该车/r 还/d 在/p 中东/ns “/w 汽车/n 之/uzhi 年/qt ”/w 中/f 荣获/v “/w 年度/n 车型/n ”/w 和/cc “/w 最佳/z [超级/b 跑车/n]/nz ”/w 大奖/n 。/w 时速/n 高达/v [207/m 英里/q]/mq ，/w 重量/n 于/p 小型/b 雪铁龙/ntc 相当/d ，/w 其/rz 动力/n 是/vshi 英国/ns 巡逻车/n 的/ude1 [三/m 倍/q]/mq 。/w 
迈凯轮/nz MP4/x -/w [12/m C/x]/mq 也/d 加入/v 了/ule 世界/n 上/f 最/d 昂贵/a 的/ude1 巡逻车/n 行列/n ，/w 其中/rz 包括/v 兰博基尼/nrf 、/w 阿斯顿马丁/nrf 、/w 宾利/ntc 、/w 法拉利/nrf 和/cc [雪佛兰/nz 克尔维特/nrf]/nz 。/w 这些/rz 巡逻车/n 的/ude1 时速/n 都/d 可以/v 超过/v [190/m 英里/q]/mq 。/w 
这/rzv 辆/q 刚刚/d 添置/v 的/ude1 新/a 车/n 由/p 弗兰克·斯蒂芬森/nrf 设计/vn ，/w 产于/v 英国/ns 沃金镇/nr (/w Working/x )/w ，/w 搭载/v 一个/mq [双/q 涡轮/n 增压/vn]/nz [3/m ./w 8/m 升/v]/mq 发动机/n ，/w 配备/v 闪烁/vn 灯/n ，/w 并/cc 可/v 在/p 3.1秒/t 内/f 提速/vn 到/v [62/m 英里/q]/mq 每小时/mq (/w 百公里/nz 每/rz 时/ng )/w 。/w 
