汉/tg 台/q 分局/nis 官方/n 微博/n 发布/v 的/ude1 [情况/n 通报/v]/nz 
12月31/t 号/q 晚/tg [10/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 因为/c 家里/s 没有/v 暖气/n ，/w 李先生/nr 和/cc 怀孕/vi 8个月/t 的/ude1 妻子/n 在/p 汉中市/ns 北/f 团结/v 街上/s 的/ude1 一家/n 休闲/vn 会所/nis 洗浴中心/nis 洗澡/vi ，/w 这时/rzt 一名/mq 身着/v 警服/n 的/ude1 男性/n 忽然/d 闯/v 了/ule 进来/vf ，/w 拿着/vf 手机/n 就/d 给/p 他们/rr 拍照/vi 。/w 
据/p 当事人/n 李先生/nr 描述/v ，/w 当时/t 名/q 警察/nnt 突然/ad 闯进/v 来/vf 给/p 他们/rr 拍照/vi ，/w 没有/v 戴警帽/nr ，/w 只/d 穿着/n 警服/n ，/w 也/d 没有/v 出示/v 任何/rz 证件/n 。/w 
小/a 编/v 在/p 电视台/nis 网站/n 的/ude1 视频/n 中/f 发现/v ，/w 该/rz 休闲/vn 会所/nis 位于/v 汉中市/ns 北/f 团结/v 街/n ，/w 李先生/nr 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 洗澡/vi 的/ude1 包间/n 处在/v 休闲/vn 会所/nis 的/ude1 [三/m 楼/n]/mq 最/d 南头/f ，/w 如果/c 要/v 进入/v 李先生/nr 所在/n 的/ude1 浴室/n ，/w 首先/d 要/v 进入/v 包房/nz 的/ude1 [第一/m 道/qv]/mq 门/n ，/w 进入/v 房门/n 后/f ，/w 还要/d 再次/d 进入/v 卫生间/n 的/ude1 房门/n ，/w 而且/c 卫生间/n 与/cc 浴室/n 还有/v 一道/d 推拉门/nz 隔开/v ，/w 李先生/nr 表示/v 他们/rr 洗澡/vi 的/ude1 时候/n ，/w [两/q 道/qv]/mq 门/n 都/d 是/vshi 关着/nz 。/w 而/cc 在/p 房间/n 里/f ，/w 还/d 放置/v 一张/mq 鸳鸯/nf 床/n 以及/cc 一个/mq 直径/n 约/d 一米/mq 的/ude1 健身球/n 。/w 
