[当地/s 时间/n]/nz 2013年7月18日/t ，/w 美国/nsf 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 总部/nis ，/w 一名/mq 工人/nnt 正在/d 清洁/a 公司/nis 铭牌/n 。/w 资料/n 图片/n 
原/b 标题/n ：/w 陈光标/nr 要/v 来/vf 收购/v ？/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ：/w 没/d 听说/v 
近日/t ，/w 中国/ns 企业家/nnt 陈光标/nr 突然/ad 放话/nz ，/w 将/d 与/cc 美国/nsf 著名/a 报纸/n 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 洽谈/vn 收购/v 事宜/n ，/w 此话/r [一/d 出/vf]/mq ，/w 立即/d 引发/v 英美/n 主流/n 媒体/n 的/ude1 高度/d 关注/v 。/w 对此/d ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 发言人/nnt 回应/vn 称/v ：/w 没/d 听说/v 这/rzv 事/n ，/w 对/p 谣言/n 不/d 予以/vx 置评/v 。/w 
陈光标/nr 想/v 收购/vn 想/v 了/ule 两年/mq 
2013年12月30日/t ，/w 陈光标/nr 在/p 深圳/ns 参加/v “/w 2013/m 国际/n 华/b 媒/ng 大奖/n ”/w [颁奖/vn 典礼/n]/nz ，/w 在/p 台上/s 发表/v [获奖/vn 感言/n]/nz 时/ng ，/w 陈光标/nr 突然/ad 透露/v ，/w 他/rr 近期/t 将要/d 去/vf 美国/nsf 做/v [三/m 件/q]/mq 事/n ，/w [第/m 一件/mq]/mq 事/n 就是/v 去/vf 洽谈/vn 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 。/w 此言/rz [一/d 出/vf]/mq ，/w 台下/s 一片/mq 愕然/a 。/w 
此前/t ，/w 这位/r [女/b 发言人/nnt]/nz 还/d 对/p 关心/v 此事/r 的/ude1 [英国/ns 媒体/n]/nz 表示/v ，/w “/w 公司/nis 不会/v 对/p 谣言/n 予以/vx 置评/v ”/w 。/w 
英美/n 媒体/n 之所以/c 对/p 一个/mq [中国/ns 商人/nnt]/nz 的话/udh 如此/rzv 敏感/a ，/w 是因为/c 之前/f 不久/d ，/w 另外/c 一份/mq 极/d 负/v 盛名/n 的/ude1 美国/nsf 报纸/n 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 也/d 被/pbei 一位/mq 商人/nnt 所/usuo 收购/v 。/w 此人/r 是/vshi 电商/nz 大亨/n 、/w [网络/n 购物/vn]/nz 公司/nis 亚马逊/nrf 创始人/nnt 贝索斯/nrf 。/w 2013年8月/t ，/w 他/rr 以/p [2/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq “/w 跳楼价/nz ”/w 买下/v 了/ule 这家/r 面临/v 经营/vn 困境/n 的/ude1 报业/nis 翘楚/nz 。/w 
《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 被/pbei 收购/v 之后/f ，/w [很多/m 人/n]/mq 对/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 未来/t 也/d 提出/v 了/ule 质疑/vn 。/w 
媒体/n 分析/vn 称/v ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 不/d 太/d 可能/v 出售/vn 给/p 陈光标/nr 。/w 苏兹伯格/nrf 家族/n 同意/v 这次/r 收购/v 的/ude1 可能性/n 很小/a 。/w 新京报/nz 记者/nnt 储信艳/nr 
《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 1851年/t 创刊/vi 
去年/t [第三/m 季度/n]/nz 盈利/vn 上/f [千万/m 美元/q]/mq 
《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 创刊/vi 于/p 1851年/t ，/w 是/vshi 美国/nsf 严肃/a 报刊/n 的/ude1 代表/nnt ，/w 报道/v 风格/n 延续/v 百年/mq 。/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 在/p 全世界/n 发行/v ，/w 在/p 舆论界/n 具有/v 举足轻重/vl 的/ude1 影响力/n 。/w 由于/p 坚持/v 古典/b 严肃/a ，/w 该报/r 有时/d 也/d 被/pbei 戏称/v 为/p “/w 灰色/n 女士/n ”/w 。/w 
过去/vf [一/d 百/m 多年来/d]/mq ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 大多数/m 的/ude1 时间/n 由/p 苏兹伯格/nrf 家族/n 经营/vn 。/w 进入/v [21/m 世纪/n]/mq ，/w 面对/v 新媒体/nz 的/ude1 挑战/vn ，/w 该/rz 家族/n 也/d 推动/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 转型/vn ，/w 并/cc 初/f 获/v 成功/a 。/w 
陈光标/nr ：/w 要/v 让/v 《/w 纽/ng 时/ng 》/w 遍布/v 中国/ns 报刊亭/nz 
称/v 愿/v 以/p [10/m 亿/m 美元/q]/mq 收购/v ，/w 若/c 不/d 成功/a 还/d 想/v 收购/vn CNN/x 、/w 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 等/udeng 
对/p 陈光标/nr 而言/uls ，/w 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 可谓/v 雄心勃勃/vl ，/w 他/rr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 他/rr 认为/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 价值/n [10/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 但/c 由于/p 自己/rr 资金/n 有限/a ，/w 他/rr 已/d 说服/v 一名/mq 香港/ns 富商/n 与/cc 他/rr 合作/vn ，/w 对方/n 斥资/v [6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 他/rr 自己/rr 支付/v 剩下/v 金额/n 。/w 
根据/p 2012年/t 的/ude1 “/w 胡润/nr 富豪/n 排行榜/n ”/w ，/w 陈光标/nr [个人/n 资产/n]/nz 约/d 为/p [7/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 陈光标/nr 对/p 媒体/n 称/v ，/w 如果/c 能够/v 成功/a 买入/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w 他/rr 将/d 毫不犹豫/dl 地/ude2 变卖/v 自己/rr 的/ude1 大部分/n 财产/n ，/w 凑足/v 钱/n 收购/v 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 如果/c 他/rr 不能/v 完全/ad 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w 他/rr 将/d 设法/v 成为/v 报社/nis 的/ude1 [控股/vn 股东/n]/nz ，/w 如果/c 这/rzv 也/d 不行/a ，/w 就/d 买入/v 部分/n 股权/n 。/w 
陈光标/nr 表示/v ，/w 他/rr 打算/v 收购/vn 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w 并非/v 希望/vn 推进/vi 任何/rz 政治/n 议程/n ，/w 而是/c 源自/v 自身/rr “/w 希望/v [世界/n 和平/n]/nz 、/w [保护/vn 环境/n]/nz 和/cc 热爱/v 慈善/a ”/w 的/ude1 理念/n 。/w 
“/w 如果/c 我/rr 拥有/v 了/ule 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w 这份/r 报纸/n 将/d 只/d 报道/v 真相/n 和/cc 经过/p 核实/v 的/ude1 信息/n 。/w ”/w 陈光标/nr 说/v ，/w 他/rr 会/v 让/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 走入/vf 中国/ns 每/rz 一户/mq 家庭/n ，/w 覆盖/v 中国/ns 每一个/mq 报刊亭/nz 。/w 
2012年8月/t ，/w 陈光标/nr 曾/d 在/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 购买/v 了/ule [半/m 版/n]/mq 广告/n ，/w 称/v 钓鱼岛/ns 自古/d 属于/v 中国/ns 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 自/p 那/rzv 以后/f ，/w 我/rr 意识到/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 在/p 全球/n 的/ude1 影响力/n 实在/d 是/vshi 太大/d 了/ule 。/w 全球/n 每个/r 政府/nis 、/w 每个/r 使馆/nis 都/d 非常/d 重视/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 报道/vn 。/w ”/w 
陈光标/nr 还/d 提到/v ，/w 如果/c 他/rr 不能/v 收购/vn 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w ，/w 他/rr 将/d 向/p [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz （/w CNN/x ）/w 、/w 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 和/cc 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 抛出/v 橄榄枝/n 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 只要/c 有/vyou 一些/mq 影响力/n ，/w 我/rr 就/d 考虑/v 买入/vn 。/w ”/w 
昨日/t ，/w 新京报/nz 记者/nnt 多次/mq 尝试/v 联系/vn 陈光标/nr ，/w 但/c 其/rz 手机/n 一直/d 无人/b 接/v 听/v ，/w 也/d 没有/v 回复/vn 记者/nnt 要求/n 采访/v 的/ude1 短信/n 。/w （/w 记者/nnt 储信艳/nr ）/w 

