一/m 步入/v 教会/nis ，/w 她/rr 即/v 主动/ad 挥手/vi 同/p 教会/nis 朋友/n 打招呼/vi ，/w 同/p 过往/vn 对/p 外人/n 不/d 瞅/v 不/d 睬/v 有/vyou 好/a 大/a 分别/d 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 周日/t （/w 29日/t ）/w 蓝洁瑛/nr 一早/t 准时/ad 于/p [10/m 点/qt]/mq 出席/v 弥撒/n ，/w 其间/f 有/vyou 女/b 教友/n 一起/s 出行/vi ，/w 而/cc 蓝洁瑛/nr 亦/d 专心/ad 听/v 神父/nnt 讲道/nz 。/w 
[50/m 岁/qt]/mq 蓝洁瑛/nr 信/n 主/ag 净心/nz 
曾/d “/w 靓绝/nz 五台山/ns ”/w 的/ude1 蓝洁瑛/nr 近年/t 行为/n 怪异/a ，/w 最近/t 却/d 于/p 一段/mq 访问/v 片段/n 中/f 表现/v 得/ude3 有/vyou 纹/ng 有/vyou 路/n ，/w 甚至/d 惊/v 爆/vn 自己/rr 二十/m 多年前/d 曾/d 遭/v 两名/mq 影圈/nz 大哥/n 强奸/v ，/w 轰动/vn 娱/vg 圈/qv 。/w 报道/v 出来/vf 后/f 蓝/a 行踪/n 成/v 谜/ng ，/w 同期/f 训练班/nis 同学/n 刘嘉玲/nr 曾/d 公开/ad 表示/v 担忧/vn 她/rr 。/w 而/cc 被/pbei 刘/nz 形容/v 为/p “/w 唯一/b 能够/v 进入/v 蓝洁瑛/nr 世界/n ”/w 的/ude1 曾志伟/nr 就/d 终于/d 在/p 北京/ns 开口/vi 说/v ：/w “/w 没/d 找到/v 她/rr ！/w ”/w 
不过/c 本周日/t ，/w 已/d 染/v 回/v 一头/d 黑发/n ，/w 看来/v 比/p 之前/f 精神/n 的/ude1 蓝洁瑛/nr 终于/d 现身/v 赤柱/nz 一/m 教堂/n 出席/v 弥撒/n 。/w 已/d 被/pbei 圈/qv 中/f 人/n 疏远/v 的/ude1 蓝洁瑛/nr 得到/v 神父/nnt 及/cc 不少/m 教友/n 关心/v ，/w 信/n 主/ag 得救/vi 。/w 
眨/v 吓/v 眼/n 已经/d [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 蓝洁瑛/nr 当年/t 有/vyou “/w 靓绝/nz 五台山/ns ”/w 称号/n ，/w 但/c 近年/t 有/vyou 传/v 她/rr 未能/v 走出/v 《/w 大时代/nz 》/w 剧中/n 悲惨/a 角色/n ，/w 加上/v 感情/n 问题/n ，/w 连串/nz 打击/v 下/f 行为/n 开始/v 怪异/a ，/w 直至/v 最近/t 有/vyou 蓝洁瑛/nr 接受/v 一/m 国语/n 媒体/n 访问/vn 片/q 流出/v ，/w 片段/n 中/f 她/rr 自爆/nz 于/p 20/m 多年前/d ，/w 曾/d 被/pbei 两位/mq 影坛/n 大哥/n 强奸/v ，/w 更/d 为此/bl 曾/d 割/v 脉/ng 自杀/vi 。/w 
杂志/n 报道/v 中/f ，/w 有/vyou 两位/mq 影坛/n 大哥/n 曾经/d 强奸/v 她/rr ，/w 而/cc 曾志伟/nr 亦/d 被/pbei 追访/nz 。/w 上周一/t （/w 23日/t ）/w ，/w 志/n 伟/ag 在/p 北京/ns 出席/v 《/w 奇迹/n 梦工厂/nz 》/w 总/b 决选/nz 记者会/n 时/ng 表示/v 找/v 不到/v 对方/n ，/w “/w 没/d 找到/v 她/rr ，/w 没/d 办法/n 问/v 到/v 是/vshi 什么/ry 回/v 事/n 。/w ”/w 
早/a 前/f 蓝洁瑛/nr 接受/v 一/m 媒体/n 访问/vn ，/w 片段/n 及/cc 内容/n 被/pbei 杂志/n 刊登/v ，/w 片中/s 蓝洁瑛/nr 满头/n 白发/n ，/w 讲述/v 被/pbei 两位/mq 影坛/n 大哥/n 强奸/v 及/cc 曾经/d 自杀/vi 经过/p 。/w 
志/n 伟/ag 北京/ns 开口/vi 
报道/v 见光/nz 后/f ，/w 蓝洁瑛/nr 再度/d 备受/v 关注/vn 。/w 圈/qv 中/f 多/a 位/q 好友/n ，/w 尤其/d 当年/t 同/p 属/v 训练班/nis 同学/n 的/ude1 刘嘉玲/nr 公开/ad 表示/v ：/w “/w 她/rr 的/ude1 情况/n 令/v 我/rr 都/d 挺/d 担忧/v ，/w 希望/v 大家/rr 伸出/v 援手/vn 帮/v 她/rr 。/w ”/w 而/cc 被/pbei 刘嘉玲/nr 形容/v 为/p 唯一/b 能/v “/w 进入/v 到/v 蓝洁瑛/nr 世界/n ”/w 的/ude1 曾志伟/nr ，/w 于/p 上/f 星期/n 到/v 北京/ns 出席/v 活动/vn 时/ng 亦/d 开腔/vi ：/w “/w 我/rr 知道/v 这个/rz 事情/n ，/w 但/c 没/d 找到/v 她/rr ，/w 没/d 办法/n 问/v 到/v 是/vshi 什么/ry 回/v 事/n 。/w 因为/c 她/rr 后来/t ，/w 她/rr 又/d 做/v 了/ule 另外/c 一个/mq 访问/vn ，/w 说/v 她/rr 没有/v 做/v 过/uguo 这个/rz 访问/vn ，/w 所以/c 我们/rr 也/d 不/d 敢说/nz 到底/d 要/v 怎样/ryv …/w …/w ”/w 
已有/v 55年/t 历史/n 的/ude1 圣亚纳/nrf 天主堂/n 由/p （/w 左/f 一/m ）/w 苏主荣/nr 神父/nnt （/w Fr/x ./w ElmerWurth/x ,/w M/x ./w M/x ./w ）/w 主理/vn 。/w 周日/t 下午/t 他/rr 对/p 在/p 教堂/n 门外/s 等候/v 的/ude1 记者/nnt 说/v 蓝洁瑛/nr 已/d 离开/v 教堂/n ，/w 为/p 对方/n 解围/vi 。/w 
逢/v 周日/t 望弥撒/nz 
因为/c 行为/n 怪异/a 而/cc 被/pbei 圈/qv 中/f 人/n 疏远/v 的/ude1 蓝洁瑛/nr ，/w 最近/t 终于/d 找到/v 温暖/an 。/w 据知/nz 近/a 半年/mq 来/vf ，/w 居于/v 赤柱/nz 公屋/n 的/ude1 蓝洁瑛/nr 常/d 于/p [东头/f 湾/ng 道/qv]/nz 圣亚纳/nrf 天主堂/n 出现/v 。/w 知情者/n 说/v ：/w “/w 她/rr 每次/r 都/d 是/vshi 一个人/mq 来/vf ，/w 一/m 开始/v 不/d 出/vf 声/qv ，/w 后来/t 才/d 开始/v 同人/n 聊天/vi 。/w 她/rr 没有/v [异常/a 行为/n]/nz 出现/v 过/uguo …/w …/w 信/n 主/ag 前/f 她/rr 整天/d 被/pbei 街坊/n 同/p 邻居/n 投诉/vn 大/a 叫/vi ，/w 现在/t 就/d 没/d 啦/y ！/w ”/w 
虽然/c 再度/d 成为/v 焦点/n ，/w 但/c 蓝洁瑛/nr 并/cc 没/d 停止/v 去/vf 教会/nis 。/w 本周日/t （/w 29日/t ）/w 早上/t 她/rr 亦/d 如常/vi 由/p 赤柱/nz 屋/n 邨/nz 搭/v 小巴/n 到/v 教会/nis 出席/v 周日/t 弥撒/n ，/w 并/cc 准时/ad 到达/v 。/w 当日/t 所/usuo 见/v ，/w 蓝洁瑛/nr 并/cc 无/v [异常/a 行为/n]/nz ，/w 当/p 她/rr 步入/v 教堂/n 后/f 即/v 主动/ad 跟/p 教友/n 打招呼/vi 。/w 教友/n 们/k 亦/d 主动/ad 跟/p 她/rr 聊天/vi ，/w 更/d 有/vyou 教友/n 贴身/a 陪伴/v 她/rr 礼拜/n 。/w 当/p 神父/nnt 讲道/nz 时/ng ，/w 蓝洁瑛/nr 会/v 细心/a 听/v ，/w 唱诗/nz 时/ng 亦/d 会/v 跟/p 教友/n 一起/s 唱/v 。/w 到/v 了/ule 教友/n 亘/n 相/d 祝福/v 环节/n ，/w 蓝洁瑛/nr 更/d 主动/ad 跟/p 身边/s 教友/n 互相/d 祝/v 褔/n ，/w 跟/p 近年/t 行为/n 失常/a 时/ng 判若两人/vl 。/w 
有/vyou 教友/n 帮助/v 及/cc 扶持/v ，/w 看来/v 蓝洁瑛/nr 已/d 走出/v 阴霾/n ，/w 重新/d 上/f 路/n 。/w 
[鸡飞/nz 狗/n 走/v]/nz 
蓝洁瑛/nr 当年/t 有/vyou “/w 靓绝/nz 五台山/ns ”/w 称号/n ，/w 身边/s 好友/n 为/p 同期/f 训练班/nis 的/ude1 刘嘉玲/nr 及/cc 曾华倩/nr 。/w 电影圈/nz 亦/d 吃得开/a ，/w 同/p 成龙/nr 、/w 曾志伟/nr 亦/d 有/vyou 交情/n 。/w 但/c 自从/p 失常/a 多年/mq ，/w 好/a 多/a 好友/n 都/d 爱莫能助/vl 。/w 除了/p 好友/n 杨曼莉/nr 不/d 离/v 不/d 弃/vg ，/w 其他/rzv 都/d 已/d 渐渐/d 跟/p 蓝洁瑛/nr 疏远/v 。/w 
刘嘉玲/nr 
当年/t 同/p 蓝洁瑛/nr 是/vshi 死党/n ，/w 嘉玲/nr 早/a 前/f 出席/v 活动/vn 时/ng 说/v ：/w “/w 她/rr 情况/n 令人/v 担心/vn …/w …/w 交给/v 曾志伟/nr ，/w 他/rr 是/vshi 高人/n ，/w 有/vyou 办法/n 去/vf 化解/v ，/w 能/v 同/p 她/rr 聊天/vi ，/w 其他人/r 可能/v 进入/v 不/d 了/ule 她/rr 的/ude1 世界/n 。/w ”/w 
曾/d 权威/n 
当年/t 不时/d 出/vf 钱/n 照顾/v 蓝洁瑛/nr ，/w 但/c 最后/f 因/p 蓝/a 不断/d 问/v 曾/d 律师/nnt 拿钱/v 而/cc 被/pbei 曾/d 疏远/v ，/w 曾/d 律师/nnt 后来/t 更改/v 电话/n 避开/v 蓝洁瑛/nr 。/w 
成龙/nr 
最近/t 于/p 北京/ns 出席/v 活动/vn 时/ng ，/w 被/pbei 问及/v 蓝洁瑛/nr 。/w 他/rr 即/v 表示/vn ：/w “/w 一言难尽/vl ，/w 下次/t 单独/d 采访/v 说/v 这个/rz 。/w ”/w 
林建明/nr 
大姐/n 明/ag 当年/t 为/p 撑/v 蓝洁瑛/nr ，/w 邀请/v 她/rr 出席/v “/w 心晴/nz 行动/vn ”/w 活动/vn 。/w 但/c 蓝洁瑛/nr 自爆/nz 被/pbei 强奸/v 后/f ，/w 大姐/n 明/ag 至今/d 未/d 表态/vi 。/w 
杨曼莉/nr 
为/p 蓝洁瑛/nr 多年/mq 好友/n ，/w 她/rr 声称/v 早/a 前/f 有/vyou 内地/n 电影公司/nis 愿意/v 出/vf 30万/m 给/p 蓝/a 拍/v 3日/t 戏/n ，/w 但/c 最终/d 不/d 成事/vi 。/w 
住/vi 公屋/n 遭/v 奇怪/v 人士/n 欺凌/vn 
[另据/nz 报道/v]/nz ，/w 蓝洁瑛/nr 的/ude1 好朋友/nz 杨曼莉/nr 还/d 爆料/v 称/vn ，/w 她/rr 在/p 搬到/vf 赤柱/nz 之前/f 住在/v 政府/nis 的/ude1 公屋/n ，/w 而/cc 那里/rzs 聚居/vi 了/ule 许多/mq 奇怪/v 人士/n ，/w 很多/m 十分/d 猥琐/an 的/ude1 人/n ，/w 类似/a 智障/nz 之类/rz 的/ude1 ，/w 而/cc 他们/rr 会/v [突然/ad 之间/f]/nz 对/p 她/rr 做出/v 十分/d 恶心/a 的/ude1 举动/n 。/w 
