参赛者/n 随着/p 发令枪/n 响/v 冲出/vf 起点/n 
昨日/t ，/w 宝鸡/ns “/w 迎/v 省/n 运/v 体/ng 彩/ng 杯/ng ”/w [关天/nr 经济区/n]/nz [万/d 人/n]/mq 长跑/vn 暨/cc 2014年/t 宝鸡市/ns [全民/n 健身/vn]/nz 活动/vn 在/p 元旦/t 当天/t 启动/v 。/w 
昨日/t 上午/t 8点50分/t ，/w 参赛者/n 们/k 冲出/vf 起跑线/n ，/w 从/p 行政中心/nis 广场/n 出发/vi ，/w 指定/v 路线/n 全程/n [10/m 公里/q]/mq 。/w 比赛/vn 进行/vn 了/ule 半个/mq 小时/n 左右/f ，/w 市/n 体校/nis 中长跑/n 队/n 的/ude1 年轻/a 选手/n 刘磊/nr 和/cc 张雪宁/nr 率先/d 跑到/v 了/ule 终点/n ，/w 分获/v 男女/n 组/n 第一名/mq 。/w 宝鸡/ns [3/m 区/n]/mq [9/m 县/n]/mq 的/ude1 学校/nis 、/w 企业/n 、/w 事业单位/nz 的/ude1 学生/nnt 、/w 职工/nnt 等/udeng 都/d 报名/vi 参赛/vn ，/w 还有/v 不少/m 来自/v 兰州/ns 、/w 天水/ns 、/w 渭南/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 长跑/vn 爱好者/n 。/w 当/p 一位/mq 白发苍苍/vl 的/ude1 老人/n 迈过/v 终点线/nz 时/ng ，/w 在场/vi 选手/n 和/cc 观众/n 都/d 非常/d 惊讶/a ，/w 老人/n 说/v ，/w 他/rr 每天/r 坚持/v 慢跑/nz 半年/mq 多/a 了/ule ，/w 今天/t 跑/v 状态/n 还/d 可以/v 。/w 男子组/n 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w [76/m 岁/qt]/mq 的/ude1 雷金钵/nr 是/vshi 一位/mq 退休/v 职工/nnt ，/w 由于/p 年龄/n 限制/vn 没/d 报/n 上/f 名/q ，/w 老人/n 今早/nz 赶来/vi 希望/v 志愿/n 参赛/vn ，/w 虽然/c 没有/v 号码/n 不/d 计/vi 名次/n ，/w 但/c 老人/n 不仅/c 跑完/nz 了/ule 全程/n ，/w 而且/c 在/p 女子组/n [第/m 50/m 名/q]/mq 之前/f 就/d 到达/v 了/ule 终点/n ，/w 作为/p 高龄/n 选手/n ，/w 成绩/n 非常/d 不错/a 。/w 
