据/p 新华社/nt 天津/ns 1月1日/t 电/n 2014年/t 新年/t 的/ude1 第一月/t ，/w 天象/n 依旧/z 精彩/a 。/w 我国/n 公众/n 可/v 赏/v “/w [象限仪/nz 流星雨/n]/nz ”/w “/w [木星/n 冲/v 日/b]/nz ”/w 和/cc “/w [水星/n 东大距/nz]/nz ”/w [三/m 大/a]/mq 天象/n 。/w 
天文/n 教育专家/nnd 、/w [天津市/ns 天文/n 学会/v]/nt 理事/nnt 赵之珩/nr 介绍/v 说/v ，/w 2014年/t 的/ude1 [象限仪/nz 流星雨/n]/nz 极大/a [可能/v 发生/v]/nz 在/p [北京/ns 时间/n]/nz 1月4日/t 凌晨/t 3时30分/t 。/w 当天/t 为/p 农历/n [十二/m 月初/t]/mq 四/m ，/w 观测/vn 不会/v 受到/v 月光/n 干扰/vn 。/w 按照/p 理论/n 测算/v ，/w 极大/a 时/ng 每小时/mq 将/d 有/vyou 100多颗/m [流星/n 划过/v 夜空/n]/nz 。/w 
除了/p 流星雨/n 之外/f ，/w 1月/t 天宇/n 的/ude1 [几/d 颗/q]/mq 行星/n 也/d 有/vyou 不俗/a 表现/v ，/w 尤其/d 是/vshi 木星/n 和/cc 水星/n 。/w 1月6日/t 晚/tg 太阳系/n 的/ude1 “/w 大个子/n ”/w 木星/n 将/d 上演/v “/w 冲/v 日/b ”/w 表演/vn 。/w 届时/d 只要/c 天气/n 晴好/a ，/w 公众/n 几乎/d 可/v 整夜/d 目睹/v “/w 大个子/n ”/w 风采/n 。/w 
继/vg 木星/n 之后/f ，/w 太阳系/n 的/ude1 另外/c 一颗/mq 行星/n “/w 水星/n ”/w 也/d 不甘寂寞/vl ，/w 在/p 1月31日/t 上演/v “/w 大/a 距/p ”/w 表演/vn 。/w 
赵之珩/nr 介绍/v 说/v ，/w 2014年/t ，/w 水星/n 共有/v [6/m 次/qv]/mq 大/a 距/p ，/w 对于/p 北半球/n 来说/uls ，/w 其中/rz [4/m 次/qv]/mq [观测/vn 条件/n]/nz 比较/d 理想/n ，/w 31日/t 的/ude1 这次/r “/w 东大距/nz ”/w 就是/v 其中/rz 一次/mq 。/w 
