[延安市/ns 聋哑学校/nis]/nz [47/m 名/q]/mq 学生/nnt 代表/nnt 接受/v 慈善/a 人士/n 陈光标/nr 捐助/v ，/w 现场/s 活动/vn 结束/v ，/w 校方/n 将/d 受/v 捐钱/v 物/ng 收回/v 准备/vn 集体/n 使用/v 。/w “/w 孩子/n 个人/n 接受/v 的/ude1 捐赠/vn ，/w 学校/nis 为什么/ryv 要/v 收回/vn 用于/v 集体/n ？/w ”/w 多/a 名/q 聋哑/vn 学生/nnt 的/ude1 家长/n 表示/v 难以/d 理解/v 。/w 
2013年12月21日/t ，/w 慈善/a 人士/n 陈光标/nr 携/v [百/m 名/q]/mq 企业家/nnt 来到/v 延安/ns ，/w 开展/v “/w 感恩/vi 延安/ns 行/ng ”/w 活动/vn ，/w 现场/s 给/p [600/m 名/q]/mq 延安/ns 老区/n 的/ude1 困难/an 市民/n 和/cc [贫困/a 学生/nnt]/nz 分发/v 了/ule 红包/n 、/w 米/q 、/w 油/n 等/udeng 。/w [延安市/ns 聋哑学校/nis]/nz 的/ude1 [47/m 名/q]/mq 学生/nnt 代表/nnt 参加/v 了/ule 此次/rz 活动/vn 。/w 其中/rz ，/w [10/m 名/q]/mq 学生/nnt 受赠/vn [1000/m 元/q]/mq 的/ude1 红包/n ，/w 其余/rz [37/m 名/q]/mq 学生/nnt 的/ude1 红包/n 里/f 有/vyou [300/m 元/q]/mq ，/w 受赠/vn 款项/n 共计/v [21100/m 元/q]/mq 。/w 活动/vn 结束/v 后/f ，/w 带队/vi 老师/nnt 将/d 受赠/vn 的/ude1 红包/n 和/cc 物品/n 集体/n 收回/v 带回/v 学校/nis 。/w 
2013年12月23日/t ，/w 几名/mq [学生/nnt 家长/n]/nz 来到/v 聋哑学校/nis ，/w 认为/v 既然/c 是/vshi 孩子/n 受赠/vn ，/w 钱物/n 应该/v 归/v 孩子/n 个人/n 所有/b ，/w 学校/nis 不/d 该/rz 收回/v 。/w 
[延安市/ns 聋哑学校/nis]/nz 校长/nnt 安有才/nr 说/v ，/w 接到/v 捐赠/vn 通知/n 后/f ，/w 在/p 学校/nis [7/m 个/q]/mq 班/n 挑选/v 了/ule [47/m 名/q]/mq 行动/vn 比较/d 正常/a 的/ude1 学生/nnt 。/w 收到/v 捐赠/vn 后/f ，/w 校方/n 将/d 钱物/n 集体/n 收/v 了/ule 起来/vf ，/w 打算/v 将/d 受/v 捐/v 的/ude1 米/q 、/w 油/n 全部/m 放在/v 食堂/n ，/w 学生/nnt 一起/s 使用/v 。/w 2万余元/m 的/ude1 红包/n ，/w 学校/nis [每个/r 孩子/n]/nz 均分/v 200余元/m ，/w 当做/v 生活/vn 补贴/n 。/w “/w 所有/b 受/v 捐/v 的/ude1 钱物/n ，/w 我们/rr 都/d 进行/vn 折算/vi ，/w 在/p 下次/t [学生/nnt 家长/n]/nz 缴纳/v 生活/vn 费时/a 进行/vn 扣除/v ，/w 这样/rzv 做/v 是/vshi 为/p 保证/v 每一个/mq 孩子/n 都/d 能/v 享受/vn 到/v 这份/r 爱心/n 。/w ”/w 安有才/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 联系/v 到/v 负责/vn 此次/rz 捐赠/v 活动/vn 的/ude1 [延安市/ns 旅游局/nis]/nt 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v 已经/d 联系/v 到/v [江苏/ns 陈光标/nr 公司/nis]/nt ，/w 公司/nis 负责人/nnt 回应/vn ：/w 捐赠/v 给/p [延安市/ns 聋哑学校/nis]/nz 的/ude1 钱物/n 是/vshi 给/p 所有/b 聋哑学校/nis 的/ude1 孩子/n 使用/v 的/ude1 。/w 
