传/v 林峯/nr 吴千语/nr 内地/n 注册/vn 结婚/vi 避/v 分/qt 家产/n 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 一向/d 对/p 恋/v 事/n 低调/n 的/ude1 林峯/nr ，/w 自/p 去年/t 初/f 高调/n 公开/ad 与/cc 吴千语/nr 相恋/v 后/f ，/w [人/n 前人/n 后/f]/nz 表现/v 恩爱/a ，/w 林峯/nr 更/d 罕/ag 有/vyou 地/ude2 对/p 传媒/n 连/ulian 说/v [七/m 次/qv]/mq “/w 好/a 爱/v ”/w 女友/n ，/w 肯定/v 女友/n 地位/n ，/w 早/a 前/f 更/d 传出/v 林峯/nr 已/d 求婚/vi 成功/a ，/w 吴千语/nr 随即/d 手/n 戴/v 钻石/n 订婚/vi 戒子/nz 出席/v 活动/vn 晒命/nz 。/w 
3/m 周刊/n 收到/v [可靠/a 消息/n]/nz ，/w 指/v 本/rz 年/qt 七月/t 将/d 约/d 满/a TVB/x 的/ude1 林峯/nr ，/w 只/d 愿/v 与/cc TVB/x 改签/nz 一年/mq 一/m 剧/n 的/ude1 部/q 头/n 合约/n ，/w 而/cc 与/cc 女友/n 爱/v 得/ude3 难舍难离/vl 的/ude1 他/rr ，/w 更/d 决定/v 今年/t 与/cc 女友/n 结婚/vi ，/w 但/c [二/m 人/n]/mq 却/d 离奇/a 地/ude2 不/d 在/p 香港/ns 注册/vn ，/w 而是/c 返回/v 林峯/nr 家乡/n 厦门/ns 注册/vn ，/w 表面/n 上/f 是/vshi 衣锦还乡/vl 向/p 亲友/n 报/n 喜讯/n ，/w 但/c 实情/n 是/vshi 应/v 林峯/nr 父亲/n 林华国/nr 要求/n ，/w [二/m 人/n]/mq 结婚/vi 只/d 可以/v 在/p 内地/n 注册/vn 。/w 因为/c 在/p 内地/n 结婚/vi 的/ude1 夫妇/n ，/w 日/b 后/f 如若/c 申请/v 离婚/vn ，/w 双方/n 婚前/t 的/ude1 财产/n 均/d 不/d 当作/v 婚后/t 夫妻/n 共同/d 所/usuo 拥有/v ，/w 意思/n 是/vshi 他日/r [二/m 人/n]/mq 若/c 不幸/a 离婚/vi ，/w 吴千语/nr 都/d 不能/v 平分/v 林峯/nr 身家/n 。/w 
自从/p 传出/v 林峯/nr 即将/d 约/d 满/a TVB/x 后/f ，/w 实时/n 流言/n 满天飞/vi ，/w 有/vyou 传/v 他/rr 会/v 自/p 组/n 公司/nis 主力/nnt 在/p 内地/n 发展/vn ，/w 亦/d 有/vyou 传/v 林峯/nr 对/p 娱乐圈/nz 已/d [意兴/n 阑珊/nz]/nz ，/w 决定/v 退出/vn 娱/vg 圈/qv 全面/ad 接管/v [家族/n 生意/n]/nz 。/w 只是/d 无论/c 林峯/nr 日/b 后/f 意向/n 如何/ryv ，/w 他/rr 的/ude1 [终极/n 目标/n]/nz 仍/d 是/vshi 与/cc 女友/n 结婚/vi 。/w 
带/v 女友/n 见/v 家长/n 
自从/p 林峯/nr 与/cc 吴千语/nr 相恋/v 后/f ，/w [二/m 人/n]/mq 爱/v 得/ude3 高调/n 缠绵/a ，/w 除了/p 不时/d 出外/vi 旅游/vn ，/w 由/p 日本/ns 到/v 米兰/ns 再/d 到/v 美国/nsf 玩/v 匀/a 欧美/n 亚/b 三/m 大洲/n 外/f ，/w 林峯/nr 更/d 不时/d 为/p 女友/n 送/v 上/f 名贵/a 礼物/n ，/w 连/ulian 女友/n 最/d 贴身/a 的/ude1 内衣裤/nz 都/d 由/p 男友/n 一手包办/vl ，/w 果然/d 爱/v 得/ude3 痴缠/nz 。/w 虽然/c 林峯/nr 极爱/nz 女友/n ，/w 但/c 林峯/nr 父亲/n 、/w 有/vyou “/w 厦门/ns 李嘉诚/nr ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 林华国/nr 却/d 有所/v 保留/vn ，/w 即使/c 林峯/nr 带/v 女友/n 多次/mq “/w 面圣/nz ”/w ，/w 但/c 仍/d 处/n 胶/n 状态/n ，/w 不过/c 林峯/nr 父/ng 也/d 没有/v 太/d 过/uguo 施压/v 。/w 
高调/n 晒/v 求婚/vn 钻戒/n 
其实/d 自从/p 恋情/n 曝光/vi 后/f ，/w 林峯/nr 爱/v 得/ude3 高调/n 痴缠/nz ，/w 吴千语/nr 亦/d 乐于/v 接受/vn ，/w [二/m 人/n]/mq 拍拖/nz 一年/mq 来/vf 屡/d 传/v 婚/ng 讯/ng ，/w 早/a 前/f 就/d 有/vyou 传/v 林峯/nr 以/p 送/v 上/f 巨/ag 钻/v 向/p 女友/n 求婚/vi 成功/a 。/w 上个月/t 平安/a 夜晚/n ，/w 二/m 人手/n 拖/v 手/n 出席/v 顾纪筠/nr 为/p 丈夫/n 陈仕伟/nr 举行/v 的/ude1 [六十/m 岁/qt]/mq 大寿/n 派对/n 时/ng ，/w 吴千语/nr 就/d 大/a 晒/v 无名指/n 上/f 的/ude1 钻戒/n ，/w 事后/f 吴千语/nr 当然/d 照例/d 否认/v 婚事/n ，/w “/w 暂时/d 未/d 有/vyou 结婚/vi 打算/v ，/w 亦/d 不想/v 答/v 是/vshi 谁/ry 送/v 的/ude1 。/w ”/w 据/p 了解/v ，/w 林峯/nr 与/cc 女友/n 结婚/vi [一/d 事/n]/mq 已/d 势在必行/vl ，/w 而/cc 为了/p 可以/v 迎娶/v 女友/n ，/w 林峯/nr 罕/ag 有/vyou 地/ude2 对/p 父亲/n 作出/v 让步/vn ，/w 务求/v 得到/v 老父/n 的/ude1 同意/vn 及/cc 祝福/vn 。/w 

