“/w [功夫/n 小子/n]/nz ”/w 吴京/nr 与/cc 主播/nnt 谢楠/nr 恋情/n 曝光/vi 
今年/t [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 光线/n 当家/vi 花旦/nnt 谢楠/nr 出生于/v [安徽/ns 合肥/ns]/ns ，/w 除了/p 主持/v 工作/vn 外/f ，/w 近/a [一/d 两年/mq]/mq 也/d 开始/v “/w 触电/vi ”/w 拍戏/vi 和/cc 出/vf 专辑/n ，/w 全方位/n 进军/v 娱乐圈/nz 。/w 日前/t ，/w 正在/d 拍摄/v 网络版/n 《/w [杜拉拉/nr 升职/vn 记/v]/nz 》/w 的/ude1 她/rr 被/pbei 记者/nnt 目击/v 到/v 出现/vn 在/p 望京/nz 某/rz [妇儿/n 医院/nis]/nt ，/w 陪同/v 她/rr 的/ude1 是/vshi 她/rr 的/ude1 绯闻/n 男友/n 吴京/nr 。/w 此前/t ，/w 有/vyou 媒体/n 曝光/vi 了/ule 谢楠/nr 与/cc 演员/nnt 吴京/nr 疑似/nz 相恋/v 的/ude1 照片/n 和/cc 相关/vn 视频/n ，/w 谢楠/nr 对于/p 此事/r 一直/d 是/vshi 避而不谈/vl ，/w 但是/c 关于/p 两人/mq 热恋/v 的/ude1 消息/n 一直/d 不断/d 。/w 
