刚刚/d 过去/vf 的/ude1 跨/v 年/qt 之/uzhi 夜/tg ，/w 大部分/n 卫视/n 频道/n 取消/v 了/ule 举办/v 晚会/n 的/ude1 计划/n ，/w 仅/d 剩/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 、/w [东方/s 卫视/n]/nz 、/w [广东/ns 卫视/n]/nz 与/cc 央视/j 扛/v 起/vf 跨/v 年/qt 大旗/n 。/w 虽然/c 荧屏/n 上/f 依然/d 有/vyou 明星/nnd 在/p 又/d 唱/v 又/d 跳/vi ，/w 但是/c 这个/rz 跨/v 年/qt 夜/tg 却/d 明显/a 少/a 了/ule 几分/mq 硝烟/n 味/ng ，/w 反而/d 透出/v 几分/mq 貌合神离/vl 的/ude1 萧条/a 。/w 有/vyou 观众/n 说/v ，/w 各家/rz 电视台/nis 终于/d 不再/d 扎堆/nz 儿/ng 烧钱/nz 办/v [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 进步/vn ；/w 可/v 还有/v 观众/n 说/v ，/w 看/v 了/ule 一年/mq 又/d 一年/mq 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 永远/d 是/vshi 选秀/vi 歌手/nnt 唱着/v 流行/vn 了/ule 一年/mq 的/ude1 大/a 俗歌/nz ，/w 实在/d 让/v 人/n 提/v 不/d 起/vf 精神/n 来/vf 了/ule 。/w 
跨/v 年/qt 主力/nnt 皆/d 是/vshi 自家/rr 明星/nnd 
和/cc 上/f 一次/mq 跨/v 年/qt [十几/m 家/q]/mq 卫视/n 同/p 办/v 晚会/n 、/w 同/p 抢/v [大牌/n 明星/nnd]/nz 的/ude1 阵势/n 相比/vi ，/w 这次/r 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 确实/ad 显得/v “/w 星光/n 黯淡/a ”/w 。/w 几家/mq 卫视/n 邀请/v 的/ude1 演出/vn 阵容/n ，/w 大/a 都/d 是/vshi 自家/rr 捧/v 红/a 的/ude1 明星/nnd 。/w 作为/p 造星/nz 大户/n 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz ，/w 几乎/d 把/pba 手头/n 的/ude1 艺人/nnt 资源/n 全部/m 耗尽/v ，/w 不仅/c 有/vyou 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 等/udeng 几个/mq 选秀/vi 节目/n 的/ude1 选手/n 来/vf 充数/vi ，/w 就/d 连/ulian 谢霆锋/nr 、/w 林志颖/nr 、/w 钟汉良/nr 等/udeng 算得/v 上/f 大牌/n 的/ude1 明星/nnd ，/w 也/d 都/d 曾/d 因/p 真人秀/nz 、/w 选秀/vi 、/w 电视剧/n 等/udeng 和/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 有/vyou [合作/vn 关系/n]/nz ，/w 也/d 算是/v 内部/f 资源/n 。/w 
[浙江/ns 卫视/n]/nz 此次/rz 没有/v 举办/vn [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 而是/c 在/p 元旦/t 播出/v 了/ule 一台/mq [新年/t 晚会/n]/nz ，/w 但/c 其/rz 使用/v 的/ude1 演员/nnt 也/d 都/d 是/vshi 自家/rr 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 的/ude1 两季/n 学员/nnt ，/w 没有/v 外/f 请/v 明星/nnd 。/w “/w 其实/d 这几年/mq 卫视/n 做/v [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 砸/v [几千/m 万元/q]/mq 请/v 明星/nnd 的/ude1 烧钱/nz 游戏/n ，/w 大家/rr 都/d 明白/v 是/vshi 得不偿失/vl 的/ude1 赔本/vn 赚/v 吆喝/vn ，/w 能/v 有/vyou 多/a 大/a 的/ude1 [品牌/n 价值/n]/nz 呢/y ？/w ”/w [浙江/ns 卫视/n 总编室/nnt]/nt 副主任/nnt 许继锋/nr 觉得/v ，/w 电视/n 同行/n 不再/d 拼/v 明星/nnd ，/w 尽量/d 用/p 各/rz 台/q 的/ude1 艺人/nnt 资源/n ，/w 其实/d 是/vshi 一种/mq “/w 理性/n 的/ude1 回归/vn ”/w 。/w 
“/w 渣/ng 效果/n ”/w 引来/v “/w 神吐槽/nz ”/w 
几家/mq 卫视/n 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 基本上/d 都/d 是/vshi 以/p 演唱会/n 直播/vn 的/ude1 形式/n 为主/vi 。/w 不过/c 电视台/nis 显然/ad 没有/v 考虑到/v 电视/n 观众/n 的/ude1 感受/vn ，/w 节目/n 事故/n 不断/d ，/w 一/m 时间/n 引发/v 观众/n 上网/v 发出/v “/w 神吐槽/nz ”/w 。/w 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 刚/d 开播/v ，/w “/w 超女/n ”/w 江映蓉/nr 的/ude1 麦克风/n 没有/v 打开/v ，/w 可/v 歌声/n 却/d 满场/nz 响/v ，/w 歌手/nnt 忙得/nz 都/d 顾不上/v 对/p 口形/n 。/w 有/vyou 网友/n 立即/d 建议/n ：/w “/w 如果/c 是/vshi 假唱/v ，/w 请/v 各位/rr 歌手/nnt 尽量/d 做好/v 伪装/vn 。/w ”/w 参加/v 真人秀/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 的/ude1 张亮/nr 和/cc 天天/d 父子/n 首次/m 亮/vi 嗓/ng 开唱/v ，/w 俩人/n 不仅/c 唱歌/vi 跑调/nz ，/w 还/d 在/p 舞台/n 上/f 拿起/v 烟雾/n 枪/n 互/d 喷/v ，/w 这/rzv 下/f 观众/n 惊呆/v 了/ule ，/w 认为/v 该/rz 节目/n “/w 有/vyou 影射/v 雾霾/nz 问题/n 之/uzhi 嫌/v ”/w 。/w 另外/c ，/w 身/ng 在/p 晚会/n 现场/s 的/ude1 著名/a 网络/n 爆料/v 人/n “/w 舞美师/nnd ”/w 也/d 评价/vn 这/rzv 台/q 晚会/n ，/w “/w 主持/v 群/ng 有/vyou 点儿/q 乱/d ，/w 音响/n 有/vyou 点儿/q 破/v 。/w ”/w 
除了/p 视听/n 效果/n 差强人意/vl ，/w 频频/d 插播/nz 的/ude1 广告/n 也/d 让/v [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 打/v 了/ule 折扣/n 。/w [广东/ns 卫视/n]/nz 此次/rz 请来/v 了/ule 曲婉婷/nr 、/w 杨宗纬/nr 、/w 林志炫/nr 等/udeng 不少/m 当/p 红/a 歌手/nnt ，/w 可/v 不少/m 歌手/nnt 演唱/v 到/v 一半/m 时/ng ，/w 广告/n 就/d 会/v 硬/a 生/v 生/vn 地/ude2 插/v 进去/vf ，/w 等/udeng 播/v 完/vn 广告/n 再/d 切/v 回到/v 现场/s 时/ng ，/w 歌/n 都/d 已经/d 唱/v 完了/vi 。/w 这/rzv 件/q 事/n 让/v 一些/mq 歌手/nnt 的/ude1 粉丝/nf 网站/n 炸开/nz 了/ule 锅/n ，/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz 对/p 这/rzv 台/q 晚会/n “/w 无力/vi 吐槽/nz ”/w 。/w 
是/vshi 时候/n 换/v 个/q 方式/n 迎/v 新年/t 了/ule 
自/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 2005年/t 举办/v 首/q 个/q [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 起/vf ，/w 这种/r 节目/n 形式/n 已经/d 走过/v 了/ule [9/m 个/q]/mq 年头/n 。/w 央视/j 索福瑞/nrf 昨天/t 提供/v 的/ude1 全国/n 电视网/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 尽管/c [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 被/pbei 观众/n 批评/vn 为/p “/w 虎头蛇尾/vl ”/w 、/w “/w 差强人意/vl ”/w ，/w 但/c 仍然/d 获得/v 了/ule 当晚/t 同时/c 段/q 的/ude1 收视/nz 冠军/nnt 。/w 由此看来/dl ，/w 经过/p 这/rzv 9年/t 的/ude1 培养/vn ，/w 很多/m 观众/n 还是/c 养成/v 了/ule 跨/v 年/qt 看/v 晚会/n 的/ude1 收视/nz 习惯/n 。/w 
[江苏/ns 卫视/n 总编室/nnt]/nt 副主任/nnt 刘原/nr 表示/v ，/w [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 做成/v 演唱会/n 的/ude1 形式/n ，/w 已经/d 成为/v 一种/mq 惯例/n ，/w “/w 新年/t 和/cc 春节/t 的/ude1 间隔/n 很短/d ，/w 两个/mq 晚会/n 在/p 形式/n 上/f 必须/d [有所/v 区别/n]/nz ，/w 所以/c 大家/rr 才/d 选择/v 了/ule 演唱会/n 这种/r 形式/n 。/w ”/w 但/c 她/rr 也/d 指出/v ，/w 这种/r 节目/n 形式/n 已经/d 很难/d 有/vyou 突破/v ，/w “/w 而且/c 做/v 晚会/n 的/ude1 成本/n 不/d 低/a ，/w 这/rzv 都/d 是/vshi 我们/rr 在/p 反思/vn 的/ude1 事/n 。/w ”/w 
新闻/n 延伸/v 
跨/v 年/qt 夜/tg 我们/rr 还/d 能/v 看/v 什么/ry ？/w 
此次/rz 跨/v 年/qt 之/uzhi 夜/tg ，/w 几家/mq 卫视/n 在/p 搞/v [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 几家/mq 卫视/n 如常/vi 照/v 播/v 电视剧/n ，/w 还有/v 几家/mq 卫视/n 换/v 了/ule 个/q 花样/n ，/w 播出/v 一些/mq [特别/d 节目/n]/nz 。/w 真心/d 希望/v 下一次/mq 跨/v 年/qt 夜/tg ，/w 除了/p 看/v 明星/nnd 们/k 唱/v 唱/v 跳跳/nz 的/ude1 演唱会/n ，/w 我们/rr 还/d 可以/v 换/v 一种/mq 方式/n 来/vf 娱乐/vn 。/w 
看电影/nz ：/w 去年/t 12月31日/t 晚/tg ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 播出/v 了/ule 周星驰/nr 的/ude1 贺岁/vn 电影/n 《/w 西/f 游/v 降魔/nz 篇/q 》/w 。/w 去年/t ，/w [江苏/ns 卫视/n]/nz 斥/vg 巨资/n 购买/v 了/ule 这部/r 电影/n 15年/t 的/ude1 电视/n 独/d 播/v 权/n ，/w 主要/b 在/p 节假日/t 安排/v 特别/d 时段/n 来/vf 播出/v 。/w 
猜灯谜/nz ：/w 在/p 人们/n 的/ude1 传统/n 印象/n 里/f ，/w 跨/v 年/qt 夜/tg 与/cc 传统/n 民俗/n 无关/v ，/w 可/v [云南/ns 卫视/n]/nz 偏偏/d 独辟蹊径/vl ，/w 在/p 这一天/mq 推出/v 了/ule 《/w 中国/ns 灯谜/n 大会/n 》/w ，/w 邀请/v 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 优秀/a 选手/n 冲击/vn “/w 灯谜/n 大王/n ”/w 的/ude1 头衔/n 。/w 节目/n 直播/v 过程/n 中/f ，/w 观众/n 还/d 可以/v 通过/p [手机/n 同步/vd]/nz 猜谜/vi ，/w 别/d 有/vyou 一番/mq 趣味/n 。/w 
找乐子/nz ：/w 跨/v 年/qt 夜/tg 当晚/t ，/w [江西/ns 卫视/n]/nz 推出/v 了/ule 《/w 2013/m 幽默/a 盛典/n 》/w ，/w 把/pba 《/w 家庭/n 幽默/a 录像/n 》/w 中/f 的/ude1 视频/n 精华/n 重新/d 剪辑/vn ，/w 还/d 邀请/v 刘仪伟/nr 、/w 贾玲/nr 、/w 白凯南/nr 、/w 李明启/nr 、/w 朱佳煜/nr 、/w 小小/z 彬/ng 、/w [MIC/x 男团/nis]/nt 等/udeng 众多/a 综艺/b 明星/nnd 加盟/v 节目/n 。/w [北京/ns 卫视/n]/nz 也/d 同样/d 搞/v 了/ule 一回/mq “/w 段子/n 乱炖/nz ”/w ，/w 把/pba 多年来/d 的/ude1 经典/n 喜剧/n 节目/n 凑成/nz 一台/mq 《/w 经典/n 中/f 的/ude1 笑声/n 》/w 节目/n ，/w 颇/d 有/vyou 怀旧/vn 效果/n 。/w （/w 记者/nnt 李夏至/nr ）/w 
