2013年12月30日/t ，/w [汉中市/ns 卫生局/nis]/nt 干部/nnt 张某/nz 在/p 家中/s 自杀/vi ，/w 本报/rz 对此/d 进行/vn 了/ule 报道/v 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 张某/nz 之前/f 涉嫌/v [挪用/v 公款/n]/nz 被/pbei 刑/n 拘/vg ，/w 案件/n 即将/d 开庭/vi 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [汉中市/ns 政府/nis]/nto 了解到/v ，/w [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张某/nz ，/w 曾任/v [汉中市/ns 红十字会/nis]/nt 副主任/nnt 、/w [市/n 卫生局/nis]/nz 医/ng 政/ng 科/n 负责人/nnt 。/w 
就/d 在/p 开庭/vi 前夕/f 的/ude1 2013年12月30日11时30分/t 左右/f ，/w 张某/nz 在/p 家中/s 自杀/vi 身亡/vi 。/w 事发/vi 后/f ，/w [汉中市/ns 卫生局/nis]/nt 等/udeng [有关/vn 部门/n]/nz 积极/ad 配合/v 调查/vn ，/w 全力/d 做好/v 家属/n 稳定/an 和/cc [善后/n 处理/vn]/nz 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 曾春/nr ）/w 
相关/vn 报道/v :/w 
