2014马年/t [春晚/n 节目单/n]/nz 曝光/vi 细/a 数/n 赵本山/nr 经典/n 小品/n 
春晚/n 舞台/n 曝光/vi ？/w 作为/p 观众/n 的/ude1 ，/w 一定/b 是/vshi 想/v 抢先/vn 看看/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n 怎么样/ryv 啦/y ！/w 近日/t ，/w 随着/p 马/n 年/qt 的/ude1 脚步/n 越来越/d 近/a ，/w 2014/m 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 也/d 越来越/d 受到/v 关注/vn 。/w 据悉/v ，/w 2014/m 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 舞台/n 以及/cc 相关/vn 的/ude1 一些/mq 节目单/n 曝光/vi ，/w 在/p 最新/a 的/ude1 节目单/n 中/f ，/w 有一个/mq 节目/n 是/vshi [魔术/n 表演/vn]/nz ，/w 不/d 知道/v 是不是/v [魔术/n 大师/nnt]/nz 刘谦/nr 表演/vn 呢/y ，/w 我们/rr 拭目以待/vl 吧/y ！/w 
距离/n 马/n 年/qt 春晚/n 还有/v [29/m 天/qt]/mq 。/w 12月24日/t ，/w 有/vyou “/w 春晚/n 好事者/nz ”/w 提前/v 弄出/nz 了/ule 一份/mq 冯小刚/nr 2014年/t [春晚/n 节目单/n]/nz 。/w 当/p 节目单/n 在/p 网上/s 疯/vi 传/v 时/ng ，/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 昨日/t 向/p 春晚/n 的/ude1 知情人/n 求证/v ，/w 对方/n 否认/v 说/v ：/w “/w 这/rzv 不是/c 冯小刚/nr 2014年/t [春晚/n 节目单/n]/nz 。/w ”/w 不过/c ，/w 从/p 节目单/n 以及/cc 导演/nnt 组/n 名单/n 上/f 看/v ，/w 显得/v 很/d 内行/n 。/w 主创/vn 名单/n 就是/v 目前/t 正在/d 工作/vn 的/ude1 冯小刚/nr 主创/vn 人马/n 。/w 提供/v 的/ude1 主持人/nnt 名单/n 是/vshi ：/w “/w 毕福剑/nr 、/w 撒贝宁/nz 、/w 李思思/nr 、/w 朱军/nr 、/w 董卿/nr 、/w 姜昆/nr 、/w 马东/nr 、/w 何炅/nr 、/w 冯巩/nr ”/w ，/w 赵本山/nr 表演/vn 的/ude1 小品/n 叫/vi 《/w 都/d 要/v 好好/d 的/ude1 》/w ，/w 搭档/n 刘小光/nr 、/w 小沈阳/nz 、/w 沈春阳/nr ；/w 而/cc 王力宏/nr 、/w 周杰伦/nr 、/w 那英/nr 都/d 将/d 献/v 唱/v 。/w 
从/p 1990年/t 到/v 2011年/t ，/w 在/p 这段/r 长达/v 21年/t 的/ude1 时空/n 跨度/n 当中/f ，/w 赵本山/nr 用/p 他/rr 的/ude1 [20/m 部/q]/mq 小品/n 年年/d 为/p 观众/n 送/v 出/vf 了/ule 欢乐/a 。/w 除/p 1994年/t 没有/v 参加/v 外/f ，/w 赵本山/nr 已经/d 连续/a 20年/t 登上/v 央视/j 春晚/n 的/ude1 舞台/n ，/w 并/cc [15/m 次/qv]/mq 夺得/v 了/ule “/w 小品/n 王/n ”/w 称号/n 。/w 
