张亮/nr 父子/n 
11月14日/t 星期四/t 下午/t ，/w 北京/ns 没有/v 雾霾/nz ，/w 阳光/n 长驱直入/vl 。/w 张亮/nr 先生/n 带着/vn 妻子/n 、/w 儿子/n ，/w 来到/v 东四环/nz 外/f 的/ude1 一家/n 摄影棚/n ，/w 一家/n 数码/n 厂商/nnd 和/cc 几家/mq 媒体/n 聚/v 在/p 这里/rzs 等待/v 着/uzhe 他/rr 。/w [两/q 小时/n]/mq 前/f 刚刚/d 飞回/vf 北京/ns 的/ude1 张亮/nr 必须/d 在/p 接下来/vl 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 小时/n 里/f 完成/v [5/m 套/q]/mq [时装/n 大片/n]/nz 拍摄/v 、/w [3/m 个/q]/mq 采访/v 、/w [1/m 个/q]/mq 会议/n ，/w 才能/n 赶上/v 晚上/t 的/ude1 班机/n ，/w 去/vf 录制/v 新/a 一期/b 的/ude1 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 。/w 
节目/n 开播/v 两周/mq 后/f ，/w 张亮/nr 的/ude1 [微博/n 粉丝/nf]/nz 从/p 11万/m 猛涨/vi 到/v 100万/m ，/w 他/rr 惊喜/a ，/w 同时/c 觉得/v 恐怖/a ，/w 就/d 微信/nz 问/v 经纪人/nnt ：/w 你们/rr 没/d 人/n 给/p 我/rr 买/v 粉丝/nf 吧/y ？/w ？/w ？/w 经纪人/nnt 答/v ：/w 谁/ry 有/vyou 那个/rz 闲钱/n 啊/y …/w …/w 张亮/nr ：/w 他/rr 妹/n 的/ude1 好/a 恐怖/a ，/w 特别/d 的/ude1 ！/w ！/w ！/w 
张亮/nr 的/ude1 儿子/n 天天/d （/w 大名/ns 张悦轩/nr ）/w 也/d 成/v 了/ule 大众/ntc 宠儿/n ，/w 11月12日/t 小孩/n 过/uguo [6/m 岁/qt]/mq 生日/n 的/ude1 一条/mq 消息/n ，/w 轻轻松松/z 占据/v 当天/t 微博/n 热/a 搜/v 榜/n 第一名/mq 。/w 到/v 11月/t 中旬/t 的/ude1 时候/n ，/w 张亮/nr 的/ude1 [微博/n 粉丝/nf]/nz 突破/v 了/ule 600万/m ―/w ―/w 俨然/z 新/a 男/b 神/n 的/ude1 节奏/n 。/w 
