12月30日/t ，/w 经受/v 延安/ns [7/m 月份/n]/mq 暴雨/n 侵袭/vn 受灾/vn 严重/a 的/ude1 [110/m 千伏/q]/mq 洞/n 宜/ag 线路/n 单/b 回/v 架空/vn [送电/vi 线路/n]/nz 改造/v 工程/n 顺利/ad 投/v 运/vn ，/w 标志着/v 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc [延安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 恢复/v 灾/n 后/f 重建/v 项目/n 取得/v 了/ule 又/d 一/m 胜利/vn 。/w 
[7/m 月份/n]/mq 的/ude1 强降雨/nz 使得/vi [110/m 千伏/q]/mq 洞/n 宜/ag 线/n 全面/ad 瘫痪/vi ，/w 宜川县/ns 顷刻间/t 成为/v 一座/mq 黑暗/a 的/ude1 “/w 孤岛/n ”/w 。/w 为了/p 尽快/d 打通/v “/w 孤岛/n ”/w 供电/vn ，/w [国网/nz 延安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 临时/b 组建/v 了/ule [3/m 级/q]/mq 应急/vn 抢修/v 塔/n 恢复/v 宜川/nz 供电/vn 。/w 之后/f ，/w 该/rz 公司/nis 将/d 恢复/v [110/m 千伏/q]/mq 洞/n 宜/ag 线/n 作为/p 灾/n 后/f 重建/v 项目/n 的/ude1 重中之重/n ，/w 组织/n 人员/n [实地/d 考察/v]/nz ，/w 科学/n 安排/v ，/w 制定/v 方案/n 计划/n 于/p 10月26日/t 全面/ad 实施/v [110/m 千伏/q]/mq 洞/n 宜/ag 线路/n 单/b 回/v 架空/vn [送电/vi 线路/n]/nz 改造/v 工程/n 。/w 该/rz 工程/n 共/d 新建/v 铁塔/n 49/m 基/ng ，/w 新/a 架/qv 线路/n [17/m ./w 345/m 公里/q]/mq ，/w 导线/n 采用/v LGJ/x -/w [300/m //w 40/m 型/k]/mq [钢/n 芯/ng 铝绞线/nz]/nz ，/w 地/ude2 线/n 为/p 一根/mq GJ/x -/w [80/m 型/k]/mq [镀锌/nz 钢绞线/nz]/nz ，/w [另一/m 根/n]/mq 为/p OPGW/x -/w [24/m 型/k]/mq 复合/vn 地/ude2 线/n 。/w 该/rz [工程/n 施工/vn]/nz 难度/n 大/a 、/w 工程量/n 大/a ，/w 再/d 加上/v 在/p 延安/ns 地区/n 沟壑/n 山/n 茆/nz 间/f 组/n 塔架/nz 线/n 更是/d 难上加难/vl ，/w 为了/p 啃/v 下/f 这块/r 硬骨头/n ，/w 该/rz 公司/nis 投入/v [380/m 名/q]/mq 施工/vn 人员/n 在/p 数九寒天/n ，/w 零下/s [18/m 度/qv]/mq 的/ude1 气温/n 里/f 持续/vd 奋战/vi [66/m 天/qt]/mq ，/w 并/cc 在/p 各种/rz 拉运/v 机械/n 无法/v 进入/v 抵达/v [施工/vn 现场/s]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 启用/v 了/ule [120/m 匹马/q]/mq 运送/v 施工/vn 所需/nz 的/ude1 水泥/n 、/w 沙子/n 、/w 钢材/n 、/w 导线/n 等/udeng 材料/n 。/w 该/rz 公司/nis [充分/ad 发挥/v]/nz “/w 电力/n 铁军/n ”/w 精神/n ，/w 加班加点/vl 赶/v 工期/n ，/w [保质/v 保量/nz]/nz 促/v 安全/an ，/w 全力/d 确保/v [工程/n 质量/n]/nz 和/cc [施工/vn 进度/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 元旦/t 前夕/f 完成/v 投/v 运/vn 。/w 
[110/m 千伏/q]/mq 洞/n 宜/ag 线路/n 单/b 回/v 架空/vn [送电/vi 线路/n]/nz 改造/v 工程/n 的/ude1 完工/vn 和/cc 投/v 运/vn ，/w 为/p 宜川县/ns 和/cc 所/usuo 带/v 用户/n 提供/v 了/ule 更加/d 可靠/a 地/ude2 电力/n 保障/vn ，/w 延安/ns [电网/n 结构/n]/nz 得到/v 进一步/d 优化/v 。/w （/w 宋诗睿/nr 李延铎/nr 韩菲杜/nr 妍/nz ）/w 
