原/b 标题/n ：/w 男子/n 17年前/t 杀人/vi 后/f 潜逃/vi 死亡/vi 警方/n 在/p 其/rz 火化/v 前/f 锁定/v DNA/x 
图/n 为/p ：/w DNA/x 即/v [脱氧/v 核糖/n 核酸/n]/n ，/w 是/vshi 染色体/n 的/ude1 主要/b [化学/n 成分/n]/nz ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 基因/n 组成/v 的/ude1 (/w 结构/n 如上/b 图/n )/w 。/w 每个人/mq 的/ude1 DNA/x 都/d 不/d [完全/ad 相同/a]/nz ，/w 由此/d 可以/v 识别/vn 不同/a 的/ude1 人/n 。/w 警方/n 通过/p 采集/v 人类/n 毛发/n 、/w 唾液/n 、/w 血液/n 等/udeng 样本/n ，/w 进行/vn DNA/x 数据分析/gi 对比/v [寻找/v 嫌疑人/n]/nz ，/w 已/d 成为/v 刑侦/n 重要/a 手段/n 。/w 
1995年9月4日/t 陈建/nr 抢劫/v 杀人/vn 后/f 潜逃/vi 
2007年/t 之前/f 陈建/nr 改名/vi 阎迁涛/nr 在/p 武汉/ns 上班/vi 
2008年3月/t “/w 阎迁涛/nr ”/w 结婚后/nz 定居/v 襄阳/ns 
2012年9月/t “/w 阎迁涛/nr ”/w 病故/vi 警方/n 提取/v 血样/n 
2013年12月/t DNA/x 鉴定/vn 确认/v 阎迁涛/nr 即/v 是/vshi 陈建/nr 
男子/n 病故/vi ，/w 还有/v [10/m 分钟/qt]/mq 即将/d 火化/v ，/w 一群/mq 警察/nnt 却/d 出现/v 在/p [襄阳市/ns 殡仪馆/nis]/nt 要求/n 提取/v 血样/n 。/w 
近日/t ，/w 公安部/nto 公布/v 这份/r 关键/n 血样/n 的/ude1 鉴定/vn 结果/n —/w —/w 病逝/vi 男子/n 正是/v 17年前/t 在/p 江西/ns 景德镇/ns 抢劫/v 杀人/vn 后/f ，/w [更名/vi 改姓/vi]/nz 潜逃/vi 的/ude1 陈建/nr 。/w 这/rzv 起/vf 久/a 悬/v 不/d 决/v 命案/n 终于/d 划/v 上/f 句号/n 。/w 
原来/d ，/w 1995年/t ，/w 时/ng 年/qt [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 陈建/nr ，/w 在/p 景德镇/ns 犯下/v 命案/n 后/f 潜逃/vi ，/w 改名/vi 为/p 阎迁涛/nr ，/w 在/p 武汉/ns 读/v 大学/nis ，/w 到/v 襄阳/ns 工作/vn 、/w 结婚/vi 、/w 生子/vi 。/w 2012年8月/t ，/w 他/rr 突发/vn 脑溢血/n 入院/vi 后/f 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 江西/ns 警方/n 追踪/v 陈建/nr 的/ude1 母亲/n 来到/v 襄阳/ns ，/w 在/p [襄阳/ns 刑侦/n 支队/nis]/nt 密切配合/v 下/f ，/w 获得/v 了/ule 嫌犯/n DNA/x 样本/n 。/w 
追查/v ：/w 两地/n 民警/nnt 联手/vd 追查/v 17年前/t 命/n 案犯/n 
“/w 我们/rr 怀疑/v 一名/mq 17年前/t 的/ude1 逃犯/n ，/w 可能/v 藏/v 在/p 襄阳/ns ！/w ”/w 2012年9月8日/t ，/w [襄阳市/ns 刑侦/n 支队/nis]/nt ，/w [七/m 八/m 名/q]/mq [江西/ns 景德镇/ns 珠山区/ns 公安/n 分局/nis]/nt [刑警/nnt 大队/nis]/nt 民警/nnt ，/w 风尘仆仆/vl 地/ude2 赶到/v 后/f ，/w 开门见山/vl 说明/v 来意/n ，/w 请求/v 襄阳/ns 警方/n 配合/v 抓捕/v 。/w 
原来/d ，/w 1995年9月4日/t ，/w 在/p 景德镇市/ns 一/m 家属/n 院内/s ，/w 一名/mq 男子/n 窜入/nz [3/m 楼/n]/mq 一/m 住户/n 家中/s 抢劫/v 财物/n ，/w 持刀/nz 捅/v 向/p 女主人/n 后/f 潜逃/vi ，/w 致/v 女主人/n 死亡/vi 。/w 案发/v 后/f ，/w 警方/n 锁定/v 凶手/n 是/vshi 景德镇/ns 男子/n 陈建/nr ，/w 他/rr 出生于/v 1973年/t ，/w 作案/vi 后/f 潜逃/vi 一直/d 杳无音讯/vl 。/w 
一直/d 未/d 放弃/v 抓捕/v 陈建/nr 的/ude1 江西/ns 警方/n ，/w 2012年9月8日/t 突然/ad 掌握/v 了/ule 一个/mq 蹊跷/a 的/ude1 线索/n 。/w 当天/t ，/w 陈建/nr 的/ude1 母亲/n 无意间/d 向/p 亲戚/n 吐露/v 了/ule 一个/mq 信息/n ：/w “/w 宏/nz 飞来/v 电话/n 说/v 人/n 快/a 不行/a 了/ule ，/w 我/rr 要/v 赶到/v 襄阳/ns 去/vf 一趟/mq ！/w ”/w 
陈建/nr 的/ude1 母亲/n 已/d 70/m 高龄/n ，/w [千里/mq 之外/f]/nz 的/ude1 襄阳/ns [无亲/nz 无故/d]/nz ，/w 她/rr 为何/ryv 要/v 去/vf 襄阳/ns ？/w 江西/ns 警方/n 推断/v 这个/rz 叫/vi “/w 宏/nz 飞/vi ”/w 的/ude1 人/n ，/w 极/d 有可能/nz 是/vshi 改头换面/vl 的/ude1 凶手/n 陈建/nr 。/w 
两地/n 警方/n 紧急/a 商讨/v 案情/n ，/w 但/c 除了/p “/w 宏/nz 飞/vi ”/w 的/ude1 名字/n 之外/f ，/w 没有/v 任何/rz 其它/rz 有价值/nz 的/ude1 线索/n 。/w 
[襄阳市/ns 刑侦/n 支队/nis]/nt 三/m 大队长/nnt 熊伟/nr 、/w 民警/nnt 曹宗波/nr ，/w 迅速/ad 在/p 户籍/n 管理系统/gi 中/f 查询/v 发现/vn ，/w 襄阳/ns 有/vyou 100多名/m 男性/n 名字/n 中/f 有/vyou “/w 宏/nz 飞/vi ”/w ，/w 但/c 逐一/d 比/p 对/p 没有/v 一人/mq 符合/v 特征/n 。/w 民警/nnt 又/d 深入/ad 襄阳/ns 城区/n [6/m 家/q]/mq 大/a 医院/nis 的/ude1 重症/n 室/n 、/w 抢救/v 室/n ，/w 挨个/d 查询/v 仍/d 没/d 查到/v 叫/vi “/w 宏/nz 飞/vi ”/w 的/ude1 病人/n 。/w 
认定/v ：/w 嫌犯/n 火化/v 前/f [10/m 分钟/qt]/mq 被/pbei 锁定/v DNA/x 样本/n 
9月9日/t ，/w 民警/nnt 再次/d 到/v 各/rz 大/a 医院/nis ，/w 对/p 近/a 一个/mq 月/n 来/vf 出入/v 院/n 的/ude1 病人/n 档案/n 逐一/d 查询/v 。/w 在/p [襄阳市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth ，/w 民警/nnt 查到/v 了/ule 一个/mq 叫/vi “/w 林宏飞/nr ”/w 的/ude1 病人/n 家属/n ，/w 其/rz 丈夫/n 阎迁涛/nr ，/w 患/v 脑溢血/n 昏迷/v ，/w 在/p [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 抢救/v 。/w “/w 阎迁涛/nr ”/w 难道/d 就是/v 当年/t 的/ude1 “/w 陈建/nr ”/w ？/w 警方/n 查询/v 发现/vn ，/w 阎迁涛/nr 生于/v 1978年10月6/t 号/q ，/w 家住/v [襄阳/ns 高新区/nz]/nz 某/rz 小区/n ，/w [户口/n 挂靠/v]/nz 在/p [武汉市/ns 武昌区/ns 中/f 南路/n 派出所/nis]/nt ，/w 但/c 籍贯/n 是/vshi 江西省/ns 。/w 
民警/nnt 为之一振/vl ，/w 化妆/vn 成/v 医生/nnt 进入/v [重症/n 监护/vn 室/n]/nz ，/w 但/c 阎迁涛/nr 头部/n 缠/v 满/a 绷带/n ，/w 无法/v 辨别/vn 模样/n 。/w 
11日/t 上午/t ，/w 民警/nnt 再次/d 赶到/v [重症/n 监护/vn 室/n]/nz 时/ng ，/w 这/rzv 名叫/v 阎迁涛/nr 的/ude1 病人/n 竟/d 已/d 出院/vi 。/w 民警/nnt 又/d 找到/v 阎迁涛/nr 夫妇/n 工作/vn 地/ude2 ，/w 均/d 被/pbei 告知/v 两人/mq 已/d 离职/vi 。/w 刚刚/d 有/vyou 了/ule 头绪/n 的/ude1 案情/n ，/w 顿时/d 再次/d [陷入/v 僵局/n]/nz 。/w 
民警/nnt 迅速/ad 在/p 城区/n 各/rz 医院/nis 、/w 诊所/nis [地毯式/nz 搜索/vn]/nz ，/w 依然/d 无/v 果/ng 。/w 警方/n 先后/d 几经周折/vl ，/w 12日/t 凌晨/t 找到/v 了/ule 这/rzv 对/p 夫妇/n 的/ude1 住所/n 。/w 室内/s 一名/mq 老人/n 暗自/d 抽泣/vi ，/w 她/rr 正是/v 陈建/nr 的/ude1 母亲/n 。/w “/w 老人家/n ，/w 我们/rr 来/vf 找/v 阎迁涛/nr 的/ude1 。/w ”/w 民警/nnt 亮/vi 明/ag 身份/n 询问/v 。/w “/w 我/rr 是/vshi 他/rr 的/ude1 母亲/n 。/w ”/w 老人/n 低声/d 答道/v 。/w “/w 阎迁涛/nr 是/vshi 你/rr 的/ude1 儿子/n ？/w 他/rr 的/ude1 真名/n 是不是/v 叫/vi 陈建/nr ？/w ”/w 面对/v 民警/nnt 询问/v ，/w 老人/n 始终/d 沉默/a 不/d 语/ng 。/w 
民警/nnt 火速/d 赶往/v [襄阳市/ns 殡仪馆/nis]/nt ，/w 而/cc 此时/r 一/m 吊唁/vi 厅/n 内/f 摆放/v 和/cc 悬挂/v 着/uzhe 阎迁涛/nr 的/ude1 遗体/n 、/w 遗像/n ，/w 照片/n 特征/n 和/cc 嫌疑人/n 陈建/nr 一致/a 。/w 
经/p 送/v 公安部/nto 比/p 对/p 鉴定/vn ，/w 最终/d 证实/v 阎迁涛/nr 就是/v 17年前/t 的/ude1 命案/n 凶手/n 陈建/nr 。/w 这/rzv 起/vf 久/a 悬/v 不/d 决/v 命案/n 终于/d 划/v 上/f 句号/n 。/w 
逃犯/n 妻子/n ：/w 同床共枕/vl 4年/t 不知/v 丈夫/n 是/vshi 凶手/n 
[31/m 岁/qt]/mq 襄阳/ns 女子/n 林宏飞/nr ，/w 此前/t 曾/d 是/vshi 阎迁涛/nr 的/ude1 结发/nz 妻子/n 。/w 林宏飞/nr 称/v ，/w 直到/v 警方/n 来到/v 殡仪馆/nis 提取/v 丈夫/n 的/ude1 DNA/x 时/ng ，/w 她/rr 才/d 知道/v 和/cc 自己/rr 同床共枕/vl 4年/t 多/a 的/ude1 丈夫/n ，/w 竟然/d 是/vshi 命案/n 逃犯/n 。/w 
林宏飞/nr 说/v ，/w 她/rr 和/cc 阎迁涛/nr 于/p 2007年5/t 月经/n 朋友/n 介绍/v 认识/vn ，/w 2008年3月20日/t 两人/mq 结婚/vi 并/cc 于/p 次年/t 生/v 下/f [一/d 子/ng]/mq 。/w 他们/rr 认识/v 时/ng ，/w 阎迁涛/nr 在/p 武汉/ns 一家/n 公司/nis 上班/vi ，/w 还/d 担任/v 领导/n 职务/n ，/w 文章/n 写/v 得/ude3 很好/ad 。/w 林宏飞/nr 的/ude1 父母/n 给/p 她/rr 在/p 襄阳/ns 买了/v 房子/n ，/w 她/rr 和/cc 阎迁涛/nr 相识/vi [一段/mq 时间/n]/nz 后/f ，/w 觉得/v 他人/rr 不错/a ，/w 于是/cc 决定/v 结婚/vn 。/w 
后来/t ，/w 阎迁涛/nr 辞掉/v 武汉/ns 的/ude1 工作/vn ，/w 来到/v 襄阳/ns 一家/n 单位/n 上班/vi 。/w “/w 他/rr 的/ude1 证件/n 都/d 很/d 齐全/a ，/w 她/rr 从来/d 没有/v 对/p 阎迁涛/nr 有/vyou 过/uguo [一/d 丝/n]/mq 怀疑/v 。/w ”/w 林宏飞/nr 说/v ，/w 婚后/t 小俩口/nz 从/p 没有/v 回过/v 江西/ns 婆家/n ，/w 而/cc 阎迁涛/nr 的/ude1 母亲/n 来/vf 过/uguo 几次/mq 襄阳/ns 看/v 孙子/n ，/w 也/d 没/d 告诉/v 她/rr 丈夫/n 的/ude1 秘密/n 。/w 2011年/t 的/ude1 一个/mq 晚上/t ，/w 林宏飞/nr 下班/vi 回家/vi 被/pbei 车/n 撞倒/v ，/w 头部/n 受伤/vi ，/w 肇事/vn 司机/nnt 逃跑/v 了/ule ，/w 阎迁涛/nr 还/d 曾/d 跑到/v 公安局/nis 去/vf 报警/vn 。/w 
林宏飞/nr 说/v ，/w 阎迁涛/nr 患有/v [先天性/b 脑血管/n 畸形/n]/nhd ，/w 有/vyou 高血压/nhd ，/w 2012年8月16日/t 突发/vn 脑溢血/n 住进/vf 医院/nis ，/w 先后/d 花/n 了/ule 18万/m 医药费/n ，/w 外债/n 直到/v 现在/t 还/d 未/d 还/d 清/tg 。/w 直到/v DNA/x 鉴定/v 报告/n 出来/vf ，/w 她/rr 才/d 真的/d 相信/v 丈夫/n 原来/d 是/vshi 杀人/vi 真凶/nz 。/w “/w 我们/rr 俩/m 感情/n 很好/ad ，/w 阎迁涛/nr 是/vshi 个/q 好丈夫/nz 、/w 好爸爸/nz 、/w 好/a 员工/n 。/w ”/w 林宏飞/nr 说/v ，/w 但是/c 他/rr 犯/v 了/ule 法/n 就要/d [承担/v 责任/n]/nz ，/w 如果/c 丈夫/n 现在/t 还/d 活着/vi ，/w [公安/n 机关/n]/nz 调查/v 丈夫/n ，/w 她/rr 肯定/v 会/v 积极/ad 配合/v ，/w 将/d 其/rz 绳之以法/vl 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 上/f 了/ule 死者/n 程玲玲/nr 的/ude1 儿子/n 刘监法/nr 。/w 18年前/t 的/ude1 残忍/a 一幕/nz ，/w 他/rr 仍/d 刻骨铭心/vl 。/w 
1995年9月4日/t 下午/t 3时/t 许/v ，/w 时/ng 年/qt [17/m 岁/qt]/mq 的/ude1 刘监/nr 法正/nz 在/p 家中/s 看电视/nz 。/w 忽然/d 门外/s 传来/v “/w 砰砰砰/nz ”/w 一阵/mq 敲门声/n ，/w 门外/s 男子/n 自称/v 来/vf [安装/v 卫星/n 电视/n]/nz 。/w 
该/rz 男子/n 窜入/nz 室内/s 后/f 便/d 凶相毕露/vl ，/w 掏出/v 一把/mq 匕首/n 对/p 着/uzhe 刘监/nr 法/n 说/v ：/w “/w 钱/n 在/p 哪/ry ？/w 全交/nz 出来/vf ！/w ”/w 刘监法/nr 哆嗦/vi 地/ude2 说/v ，/w 家里/s 没钱/vi 。/w 随后/d ，/w 男子/n 在/p 房间/n 里/f 四处/d 搜寻/v 。/w 
[没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 刘监法/nr 的/ude1 母亲/n 程玲玲/nr 下班/vi 回家/vi 。/w 见到/v 家中/s 一幕/nz ，/w 她/rr 大喊/v ：/w “/w 抓贼/nz 啊/y ！/w 救命/vn 啊/y ！/w ”/w 听到/v 喊声/n 后/f ，/w 男子/n 持/v 着/uzhe 匕首/n 朝/tg 程玲玲/nr 捅/v 去/vf ，/w 程玲玲/nr 顿时/d 倒/vi 在/p 血泊/n 之中/f 。/w 刘监法/nr 见/v 此/rzs 状/ng 正/d 欲/d 反抗/v ，/w 男子/n 又/d 朝/tg 其/rz 捅/v 来/vf 。/w 刘监法/nr 急忙/d 后退/vi 躲过/v 了/ule [两/q 刀/n]/mq ，/w 可/v 脖子/n 还是/c 被/pbei 划伤/v 。/w 
持刀/nz 伤/v 人/n 后/f 男子/n 夺门/nz 而/cc 逃/v ，/w 刘监法/nr 追/v 出/vf [400/m 多/a 米/q 后/f]/mq ，/w 发现/v 歹徒/n 跑进/v 了/ule [一条/mq 小巷/n]/nz 中/f 。/w 他/rr 担心/v 母亲/n 安危/n ，/w 放弃/v 追凶/nz 折回/v 家中/s 。/w 在/p 邻居/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 程玲玲/nr 被/pbei 送到/v 医院/nis 。/w 经/p 检查/vn ：/w 那/rzv 一刀/mq 刺/v 中/f 要害/n ，/w 程玲玲/nr [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 程玲玲/nr 遇害/vi 时/ng 只有/c [44/m 岁/qt]/mq ，/w 刘监法/nr 和/cc 父亲/n 日夜/d 含悲/nz ，/w 父子俩/nz 只要/c 有空/vi 就/d 会/v 跑到/v 公安局/nis 询问/v 案情/n 进展/vn ，/w “/w 就/d 盼/v 着/uzhe 有一天/d 能/v 看到/v 真凶/nz 落网/vi ”/w 。/w 
中年/n 丧/vg 妻/ng ，/w 让/v 父亲/n 苍老/a 了/ule 许多/mq ，/w 每日/r 以泪洗面/vl 。/w 怕/v 触景伤情/vl ，/w [没/d 过/uguo 多久/ryt]/nz ，/w 他们/rr 搬/v 离/v 了/ule 原来/d 的/ude1 住所/n 。/w 时至今日/dl ，/w 刘监法/nr 的/ude1 父亲/n 已/d 年/qt 过/uguo [六/m 旬/ng]/mq ，/w 仍/d 孤身一人/vl 。/w 刘监法/nr 原本/d 性格/n 很/d 活泼/a ，/w 经/p 此/rzs 变故/n 后/f 也/d 变得/vi 内向/a 了/ule 。/w 
江西/ns 警方/n ：/w 将/d 调查/vn “/w 洗白/nz ”/w 凶手/n 责任人/nnt 
尽管/c 时隔/v 17年/t 找到/v 了/ule 凶手/n ，/w 但/c 程玲玲/nr 的/ude1 家属/n 仍/d 不能/v 释怀/v —/w —/w 凶手/n 陈建/nr 将/d 名字/n 改为/v 阎迁涛/nr ，/w [出生/vi 日期/n]/nz 由/p “/w 1973年6月27日/t ”/w 变为/v “/w 1978年10月6日/t ”/w ，/w 身份证/n 编号/n 的/ude1 前/f [六/m 位/q]/mq 由/p “/w 360203/m ”/w “/w 变为/v 362330/m ”/w ，/w 前者/rzv 系/v 江西省/ns 景德镇市/ns 珠山区/ns ，/w 后者/rzv 系/v [江西省/ns 上饶市/ns]/nz 鄱阳县/ns 。/w 是/vshi 谁/ry 帮助/v 陈建/nr 更改/v 了/ule 身份/n ？/w 
[江西省/ns 公安厅/nis]/nto 网站/n 显示/v ，/w 2013年3月10日/t 下午/t ，/w 时任/v [江西省/ns 公安厅/nis]/nto 长/a 舒晓琴/nr 与/cc 网友/n 在线/vn 交流/v 时/ng ，/w 被害人/n 程玲玲/nr 的/ude1 丈夫/n 曾/d 实名/gi 发帖/vi ，/w 要求/n [公安/n 机关/n]/nz 进一步/d 侦查/vn 相关/vn 事实/n ，/w 依法/d 追究/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 陈建/nr 家属/n 和/cc 相关/vn 人员/n 包庇/v 责任/n 。/w 
[景德镇/ns 公安局/nis]/nt 局长/nnt 方府春/nz 回复/v ：/w “/w 这位/r 网友/n ，/w 您好/n ，/w 程玲玲/nr 被害/vi 一/m 案/ng 虽然/c 当时/t 很快/d 就/d 查明/v 了/ule [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 经过/p 17年/t 的/ude1 漫长/a 追逃/nz 之/uzhi 路/n 之后/f 也/d 找到/v 了/ule 凶手/n (/w 已/d 死亡/vi )/w ，/w 但/c 追捕/v 凶手/n 的/ude1 时间/n 太/d 长/a ，/w 我们/rr 在/p 此/rzs 也/d 对/p 您/rr 及/cc 您/rr 的/ude1 家人/n 再次/d 表示/v 歉意/n 。/w 对/p 您们/nz 提出/v 的/ude1 凶手/n 家属/n 以及/cc [相关/vn 部门/n]/nz (/w 改名/vi 换证/nz )/w 有/vyou 包庇/v 凶手/n 嫌疑/n 问题/n ，/w 我们/rr 在/p 认真/ad 开展/v 调查/vn ，/w 结果/n 情况/n 到/v 时/ng 会/v 给/p 您们/nz 答复/vn 。/w ”/w (/w 文中/s 阎迁涛/nr ，/w 林宏飞/nr ，/w 刘监法/nr 为/p 化名/v )/w （/w 记者/nnt 高东起/nr 张/q 凡/d 牛/n 泰/b 通讯员/nnt 曾长羽/nr ）/w 
