2013年/t 是/vshi 传统/n 意义/n 上/f 的/ude1 体育/n 小/a 年/qt ，/w 没有/v 奥运会/n 、/w 亚运会/n 。/w 这/rzv 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 体坛/n 显得/v 有些/rz 小小/z 失色/vi 。/w 但/c 它/rr 又/d 有/vyou 不/d 一样/uyy 的/ude1 精彩/a ，/w 中国/ns 体坛/n 的/ude1 那些/rz 人/n ，/w 那些/rz 事/n ，/w 那些/rz 精彩/a 在/p 这/rzv 黯淡/a 的/ude1 小/a 年/qt 里/f 偏/d 又/d 能/v 如/v 星星之火/n 一般/ad ，/w 值得/v 喝彩/vn 、/w 回味/v 与/cc 咀嚼/v 。/w 
那些/rz 值得/v 被/pbei 赞叹/v 的/ude1 
足球/n 身为/v [世界/n 第一/m]/nz 运动/vn ，/w 放到/v 国内/s 来看/u ，/w [广州/ns 恒大/nz]/nz （/w 俱乐部/nis 官方/n 微博/n ）/w 则/d 不得不/d 被/pbei 提起/v 。/w “/w 冲出/vf 亚洲/ns ，/w [走向/v 世界/n]/nz ”/w 的/ude1 口号/n 在/p 恒大/nz 身上/s 得到/v 了/ule 足够/v 的/ude1 体现/vn ，/w 从/p 卫冕/vi 中超/n ，/w 到/v 亚冠/nz 夺魁/vi ，/w 再/d 到/v 世俱杯/nz 的/ude1 新/a 历史/n ，/w 应该/v 说/v ，/w 恒大/nz 实在/d 是/vshi 让/v 中国/ns 球迷/n “/w 大/a 长/a 了/ule 脸面/n ”/w 。/w 
网球/n 界/n 同样/d 精彩/a 。/w 李娜/nr 大幅/d 回/v 勇/ag ，/w 2012/m 的/ude1 低谷/n 后/f ，/w 熟悉/v 的/ude1 娜/x 姐/n 又/d 回来/v 了/ule ，/w 首次/m 杀/v 进/vn 了/ule 世界/n 年终/m 排名/vi 前三甲/nz ，/w 创造/v 了/ule 新的/a 里程碑/n 。/w 另一边/mq ，/w 彭帅/nr 与/cc 谢淑薇/nr 的/ude1 [海峡/n 组合/vn]/nz 收获/n 了/ule 温网/nz 女双/n 冠军/nnt ，/w 登上/v 巅峰/n ，/w 成为/v 网坛/n 最佳/z 女双/n 组合/vn 之一/rz 。/w 
再/d 把/pba 目光/n 放到/v 全运会/n 上/f ，/w 众所周知/vl ，/w 全运会/n 对/p 中国/ns 运动员/nnt 意义/n 非凡/z ，/w 过去/vf 有些/rz 遗憾/a 的/ude1 是/vshi 在/p 精彩/a 比赛/vn 之/uzhi 余/ng ，/w 不时/d 会/v 有些/rz 丑闻/n 出现/v ，/w 令人/v 大/a 倒胃口/vi 。/w 然而/c 值得/v 欣慰/a 的/ude1 是/vshi 本届/r 全运会/n 却/d 多/a 了/ule 好/a 些/q 值得/v 一/m 叙/b 的/ude1 精彩/a 故事/n 。/w 场上/s ，/w 林丹/nr 、/w 李晓霞/nr 等/udeng 强手/n 依然/d [骁勇/an 善战/vi]/nz ，/w 张培萌/nr 、/w 李金哲/nr 等/udeng 新人/n 不断/d 涌现/v ；/w 场/qv 下/f ，/w 拒绝/v 奢华/a ，/w 节约/v 办/v 赛/vn 成为/v 本次/r 全运会/n 的/ude1 亮点/n ，/w 运动员/nnt 弃/vg 赛/vn 救人/vi 更是/d 引/v 人/n 热泪/n ，/w 本届/r 全运会/n 堪称/v 独特/a ，/w 佳话/n 不断/d 。/w 
那些/rz 值得/v 人/n 深思/vi 的/ude1 
[毛头/n 小子/n]/nz 孙杨/nr 则/d 让/v 人/n [又/d 爱/v 又/d 恨/v]/nz ，/w 赛场/n 上/f 的/ude1 他/rr 大红大紫/al ，/w 风头/n 无/v 二/m ，/w 赛场/n 下/f 的/ude1 他/rr 则/d 让/v 人/n 遗憾/a 。/w 谈恋爱/nz 荒废/v 训练/vn 、/w 师徒/n [矛盾/an 激化/v]/nz 、/w 最/d 让/v 人/n 痛/a 其/rz 不争/v 的/ude1 是/vshi [无证/nz 驾驶/v]/nz 事件/n ，/w 这/rzv 也/d 让/v 他/rr 成为/v 首位/n 被/pbei 拘留/v 的/ude1 [奥运/n 冠军/nnt]/nz ，/w 创下/v 另类/nz 历史/n 。/w 这/rzv 无疑/d 是/vshi 一次/mq 警钟/n ：/w 成绩/n 是/vshi 运动员/nnt 所/usuo 追求/v 的/ude1 ，/w 但/c 成绩/n 并非/v 全部/m ，/w 如何/ryv 注重/v 运动员/nnt 的/ude1 [职业/n 素质/n]/nz 与/cc [道德/n 素质/n]/nz 的/ude1 同步/vn 提高/v ，/w 是/vshi 我们/rr 应该/v 深思/vn 的/ude1 问题/n 。/w 
恒大/nz 有/vyou 多/a 光彩/n ，/w 国/n 足/a 就/d 有/vyou 多/a 惨淡/z 。/w 2013年/t 的/ude1 国/n 足/a 坚持/v 了/ule 一贯/d 的/ude1 “/w 没有/v 最/d 差/a ，/w 只有/c 更差/nz ”/w 。/w 东亚杯/nz 上演/v 的/ude1 短暂/a 精彩/a ，/w 丝毫/a 难/a 掩/v 卡马乔/nrf 下课/vi 闹剧/n 和/cc 亚洲杯/nz 预选赛/n “/w 掉链子/nz ”/w 。/w 从/p 年初/t 的/ude1 世界/n [86/m 位/q]/mq 到/v 现在/t 的/ude1 [百/m 名/q]/mq 左右/f ，/w 球员/nnt 还是/c 只能/v 反省/vn ，/w 球迷/n 依然/d 只有/c 感叹/v 。/w 
不/d 只是/d 足球/n ，/w 三大球/nz 的/ude1 集体/n 低迷/a 都/d 多少/ry 令人/v 无奈/d 。/w [中国/ns 男篮/nis]/nz 在/p 亚锦赛/n 中/f 无缘/vi [四/m 强/a]/mq ，/w 创造/v [中国/ns 篮球/n]/nz 历史/n 最/d 差/a 纪录/n ；/w 堪称/v 旗帜/n 的/ude1 [中国/ns 女排/nis]/nt 虽然/c 请/v 回/v 了/ule 郎平/nr ，/w 却/d 在/p 亚锦赛/n 被/pbei 泰国队/nt 挡/v 在/p 决赛/vn 大门/n 之外/f ，/w 新奥运/nz 周期/n ，/w 却/d 也/d 全面/ad 地/ude2 没落/vi ，/w 令人/v 叹息/vn 。/w 
