王菲/nr 李亚鹏/nr 全家福/n (/w 资料/n 图/n )/w 
争/v 女/b 传闻/n ：/w 王菲/nr 有意/d 要/v 回/v 李嫣/nr 抚养权/nz 
李亚鹏/nr 自从/p 与/cc 王菲/nr 离婚/vi 后/f ，/w 又/d 与/cc 其他/rzv 女性/n 曝/vg 出/vf 恋爱/vi 关系/n ，/w 随后/d 又/d 传出/v 借/v 公益/n 敛财/vi 的/ude1 质疑/vn 传闻/n ，/w 可谓/v 祸不单行/vl 。/w 李亚鹏/nr 被/pbei 查/v 之后/f ，/w 港/n 媒/ng 随即/d 爆料/v 指/v 在/p 跟/p 王菲/nr 离婚/vi 后/f 一直/d 跟随/v 李亚鹏/nr 生活/vn 的/ude1 女儿/n 李嫣/nr 在/p 学校/nis 的/ude1 表现/vn 越来越/d 调皮/a ，/w 甚至/d 惹/v 着/uzhe 了/ule 其他/rzv 同学/n 。/w 老师/nnt 反映/v 是因为/c 妈妈/n 不/d 在/p 身边/s ，/w 李亚鹏/nr 没有/v 能力/n 把/pba 李嫣/nr 带/v 好/a 。/w 
19日/t ，/w 有/vyou 网友/n 拍/v 到/v 李亚鹏/nr 带着/vn 李嫣/nr 到/v 了/ule 越南/nsf 旅行/vi 。/w 但/c 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 李嫣/nr 在/p 该段/r 时间/n 应该/v 要/v 上学/vn 的/ude1 ，/w 而/cc 李亚鹏/nr 看/v 自己/rr 有/vyou 时间/n 就/d 到/v 学校/nis 里/f 给/p 孩子/n 请假/vi 。/w 而/cc 在/p 这/rzv 之前/f ，/w 王菲/nr 已经/d 感觉/n 李亚鹏/nr 对/p 李嫣/nr 疏忽/vn 照顾/v ，/w 因此/c 曾经/d 返回/v 跟/p 李亚鹏/nr 的/ude1 旧居/n ，/w 带着/vn 李嫣/nr 到/v 自己/rr 北京/ns 的/ude1 哥哥/n 家/q 暂住/v ，/w 不过/c 随后/d 李亚鹏/nr 又/d 把/pba 李嫣/nr 接/v 了/ule 回去/v 。/w 
但/c 随着/p 李亚鹏/nr 被/pbei 查/v ，/w 他/rr 放在/v 李嫣/nr 身上/s 的/ude1 时间/n 必然/d [越来越/d 少/a]/nz ，/w 就算/d 有心/v 也/d 恐怕/d 无能为力/vl 。/w 因此/c 王菲/nr 已经/d 向/p 身边/s 好友/n 透露/v ，/w 有意/d 从/p 李亚鹏/nr 手中/s 夺回/v 李嫣/nr 的/ude1 抚养权/nz 。/w 
明星/nnd 离婚/vi 后/f 最/d 苦命/n 的/ude1 就是/v 那些/rz 昔日/t 风光/n 无限/b 的/ude1 星二代/nz 们/k ，/w 一旦/d 明星/nnd 夫妻/n [撕破/v 脸皮/n]/nz 分道扬镳/vl ，/w 作为/p 维系/v 纽带/n 的/ude1 星二代/nz 就/d 成为/v 了/ule 双方/n 拉锯战/n 的/ude1 最大/gm 砝码/n 。/w 无论/c 是否/v 上演/vn 争/v 子/ng 大战/n ，/w 闪光灯/n 下/f 的/ude1 他们/rr 比/p [平常/a 人家/n]/nz 的/ude1 孩子/n 更/d 无助/a 和/cc 受伤/vi 。/w 
