眼看/v 就要/d 春节/t 了/ule ，/w 不少/m 市民/n 会/v 想/v 着/uzhe 在/p [节日/n 期间/f]/nz [燃放/v 烟花/n 爆竹/n]/nz 增加/v 气氛/n ，/w 而/cc 西安市/ns [烟花/n 爆竹/n]/nz 零售点/n 审核/vn 工作/vn 也/d 于/p 2013年12月31日/t 正式/ad 展开/v 。/w 想/v 进行/vn [烟花/n 爆竹/n]/nz 零售/vn 的/ude1 单位/n 或/c 个人/n ，/w 需要/v 持/v 营业执照/n 原件/n 、/w 个人/n [身份证/n 复印件/n]/nz 进行/vn 申请/v 备案/vn 。/w 
[西安市/ns 日用/b 杂品/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt 段鹏辉/nr 介绍/v ，/w 从事/vi [烟花/n 爆竹/n]/nz 零售/vn 的/ude1 经营者/nnt ，/w 应/v 向/p 烟管/nz 办/v 提出申请/v ，/w 确定/v 销售点/n 后/f ，/w 将/d 核发/v [经营/vn 许可证/n]/nz 、/w 临时/b 零售/v 定点/n 证/n 和/cc [烟花/n 爆竹/n]/nz 警示/v 标志/n 。/w 据/p 了解/v ，/w [今年/t 春节/t]/nz 西安市/ns [烟花/n 爆竹/n]/nz 经营/vn 销售/v 时间/n 自/p 2014年1月20日/t （/w 农历/n 十二月二十/t ）/w 起/vf 至/p 2014年2月14日/t （/w 农历/n 正月十五/t ）/w 止/v ；/w 可/v 燃放/vn 时间/n 自/p 2014年1月30日/t （/w 农历/n 除夕/t ）/w 起/vf 至/p 2014年2月14日/t （/w 农历/n 正月十五/t ）/w 止/v ，/w 其他/rzv 时间/n 在/p 全市/n 建成区/nz （/w 新城区/ns 、/w 碑林区/ns 、/w 莲湖区/ns 、/w 未央区/ns 、/w 雁塔区/ns 、/w 灞桥区/ns 、/w 高新区/nz 、/w 经/p 开/v 区/n 、/w [曲江/ns 新区/n]/nz 、/w [浐灞/nz 生态区/nz]/nz 、/w 国际/n 港务/n 区/n 、/w 航天/n 基地/nis 、/w [沣/nz 东新城/nz]/nz 等/udeng ）/w 范围内/nz 全面/ad 禁止/v 燃放/vn 。/w 
今年/t ，/w [西安市/ns 公安局/nis]/nto 、/w 安监局/nis 、/w 供销社/nis 将/d 联手/vd 采取/v 各种/rz 措施/n 严打/v 黑炮/nz ，/w 也/d 希望/v 广大/b 市民/n 提供/v 线索/n 。/w 举报/v 电话/n ：/w 市/n [烟花/n 爆竹/n]/nz 安全/an 经营管理/v 办公室/nis 87323861/m ，/w 市/n 安监局/nis 86788383/m 、/w 12350/m ，/w [市/n 公安局/nis]/nt 86751518/m 、/w 110/m 。/w 
[烟花/n 爆竹/n]/nz 燃放/v 时/ng 产生/v 的/ude1 二氧化硫/n 等/udeng [有害/a 气体/n]/nz ,/w 对/p 短期/b [空气/n 质量/n]/nz 影响/vn 显著/ad ，/w [西安市/ns 烟花/n 爆竹/n 安全/an 经营/vn 管理/vn 办公室/nis]/nt 建议/n 市民/n [春节/t 期间/f]/nz 尽量/d 减少/v 燃放/vn 。/w 
