通报/v 典型/n 案例/n 用/p 实名/gi ，/w 中纪委/nt 的/ude1 做法/n 值得/v 称道/vn 。/w 通报/v 典型/n 案例/n 应/v 早日/d 结束/v “/w 某/rz ”/w 时代/n ，/w 开辟/v 干部/nnt 清正/a 、/w 政府/nis 清廉/a 、/w 政治/n 清明/a 的/ude1 崭新/b 时代/n 。/w 
2013年12月17日/t ，/w 中纪委/nt 通报/v [10/m 起/vf]/mq 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 的/ude1 典型/n 问题/n —/w —/w 从/p 黑龙江省/ns 副/b 省级/b 干部/nnt 付晓光/nr 因/p 公款/n 消费/vn “/w 喝/vg 死人/n ”/w ，/w 到/v [广西/ns 壮族/nz 自治区/n 水利厅/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 兼/v 区/n [水文/n 水资源/n 局/n 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 魏文达/nr 铺张浪费/vl 办/v 比赛/vn 及/cc 收受/v 礼金/n …/w …/w 无/v 一/m 不是/c 实名/gi 通报/v 。/w 
然而/c ，/w 就/d 在/p 2013年10月24日/t ，/w 监察部/nis 通报/v [10/m 起/vf]/mq 破坏/v [生态/n 环境/n]/nz 责任/n 追究/v 典型/n 案例/n 时/ng ，/w 尚未/d 完全/ad 使用/v 实名/gi 。/w 比如/v ，/w 天津市/ns 大/a 港/n [巨龙/n 造纸厂/nis]/nt 等/udeng [6/m 家/q]/mq 企业/n 未经/d 环评/nz 验收/vn ，/w [生产/vn 废水/n]/nz 未经/d 处理/vn 违法/vn 排放/vn ，/w 对/p 周边/n [生态/n 环境/n]/nz 造成/v 影响/vn 。/w [大/a 港/n 管委会/nis 经济/n 发展局/nis]/nt 副局长/nnt 等/udeng [3/m 人/n]/mq 受到/v [政纪/n 处分/n]/nz 。/w 副局长/nnt 等/udeng [3/m 人/n]/mq 是/vshi 何人/ry ，/w 他们/rr [姓/v 甚/dg 名/q 谁/ry]/nz ，/w 让/v 人/n [一头/d 雾水/nz]/nz 。/w 
2013年4月18日/t ，/w 最高法院/nt 通报/v [6/m 起/vf]/mq [工作/vn 作风/n]/nz 不/d 正/d 的/ude1 典型/n 案例/n 时/ng ，/w 竟然/d 全/a 是/vshi 清一色/bl 的/ude1 “/w 某某/r ”/w —/w —/w [习水县/ns 法院/nis]/nto 审判员/nnt 余某某/nr 、/w 袁某某/nr 于/p １月８日/t 下午/t [擅离/nz 职守/n]/nz ，/w 相约/v 到/v 茶楼/nis 打牌/vi ，/w 被/pbei 该县/r 有关/vn 暗访/v 组/n 查获/v ；/w [呼和浩特市/ns 赛罕区/ns 法院/nis]/nt 庭长/nnt 钟某某/nr 于/p 清明节/t 放假/vi 期间/f ，/w 私自/d 驾驶/v 警车/n 到/v 公墓/n 为/p 其/rz 亲属/n 迁坟/nz …/w …/w 通报/v 都/d 不/d 敢/v 用/p 实名/gi ，/w 处罚/vn 还/d 敢/v 动真格/nz 吗/y ？/w 
通报/v 典型/n 案例/n “/w 某/rz ”/w 来/vf “/w 某/rz ”/w 去/vf ，/w 不仅/c 百姓/n 看/v 了/ule 不/d 舒服/a ，/w 受到/v 通报/vn 和/cc 处罚/vn 的/ude1 当事人/n 心里/s 也/d 不是/c 滋味/n —/w —/w 怎么/ryv 连/ulian “/w 姓名权/nz ”/w 也/d 被/pbei 剥夺/v 了/ule ？/w 此/rzs 其/rz 一/m 。/w 其/rz 二/m ，/w 老是/d 用/p “/w 某/rz ”/w 和/cc “/w 某某/r ”/w ，/w 其实/d 是/vshi 自欺欺人/vl 。/w 比如/v ，/w 最高/a 法/n 的/ude1 通报/vn 中/f 已经/d 明确/a “/w 董某某/nr ”/w 、/w “/w 孙某某/nr ”/w 是/vshi [黄冈市/ns 中级/b 法院/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 和/cc 办公室/nis 主任/nnt ，/w 难道/d 世人/n 还/d 弄/v 不/d 清楚/a “/w 董某某/nr ”/w 、/w “/w 孙某某/nr ”/w 的/ude1 真姓/nz 大名/ns ？/w 
[哪些/ry 地方/n]/nz 该/rz 用/p “/w 某/rz ”/w 和/cc “/w 某某/r ”/w ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 应该/v 明白/v 。/w 不/d 该/rz 用/p 却/d 要/v 用/p ，/w 这/rzv 是/vshi 动真格/nz 还是/c 玩/v 忽悠/z ？/w 这/rzv 是/vshi 应付/v 上级/n 还是/c 愚弄/v 下级/n ？/w 这/rzv 是不是/v “/w 家丑/n 不可/v 外扬/nz ”/w 的/ude1 思想/n 作祟/vi ？/w 这/rzv 是不是/v 故意/d 做/v 给/p 领导/n 和/cc 百姓/n 看/v ？/w 既/c 影响/v [党/n 和/cc 国家/n]/nz 形象/n ，/w 又/d 降低/v 执法/vn 权威/n 和/cc 公信力/nz 。/w 
中纪委/nt 通报/v 典型/n 案例/n 用/p 实名/gi ，/w 是/vshi 贯彻/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 的/ude1 需要/vn ，/w 是/vshi 整治/vn “/w 四/m 风/n ”/w 的/ude1 必然/d ，/w 是/vshi 反腐倡廉/vl 的/ude1 要求/n ，/w 各地/rzs 各/rz 部门/n 应该/v 认清/v 症候/n ，/w 不要/d 再/d 用/p “/w 某/rz ”/w 和/cc “/w 某某/r ”/w 来/vf 糊弄/v 他人/rr 、/w 欺骗/v 自己/rr 。/w 通报/v 典型/n 案例/n 结束/v “/w 某/rz ”/w 时代/n ，/w 这/rzv 是/vshi 法治/n 中国/ns 和/cc [法治/n 社会/n]/nz 建设/vn 必须/d 要/v 迈过/v 的/ude1 一道坎/nz ！/w （/w 毛开云/nr ）/w 
