2013年12月31日/t ，/w [国家/n 主席/nnt]/nnt 习近平/nr 发表/v [新年/t 贺词/n]/nz ，/w 其/rz 办公室/nis 也/d 首/q 度/qv 曝光/vi 。/w 透过/v 央视/j 镜头/n ，/w 观众/n 可以/v 清晰/a 看到/v 习近平/nr 主席/nnt 办公室/nis 的/ude1 陈设/n ，/w 而/cc 这/rzv 其中/rz 就/d 包括/v 一张/mq 他/rr 在/p 出访/v 爱尔兰/nsf 时/ng 踢足球/nz 的/ude1 照片/n ，/w 习/v 主席/nnt 对/p 足球/n 的/ude1 热爱/vn 可见一斑/vl 。/w 
这/rzv 张/q 照片/n 是/vshi 习近平/nr 主席/nnt 2012年2月19日/t 出访/v 爱尔兰/nsf 时/ng 拍摄/v 的/ude1 ，/w 当时/t 他/rr 在/p 都柏林/nsf 的/ude1 克罗克/nrf 公园/n 体育场/n 大脚/n 将/d 球/n 开/v 出/vf 的/ude1 镜头/n 被/pbei 摄影师/nnt 抓拍/v 下来/vf 。/w 这/rzv 张/q 照片/n 也/d 成为/v 中国/ns 球迷/n 津津乐道/vl 的/ude1 话题/n ，/w 很多/m 球迷/n 半/m 开玩笑/vi 地/ude2 称/v ：/w “/w [中国/ns 足球/n]/nz 有/vyou 希望/v 了/ule ！/w ”/w (/w 来源/n ：/w [新浪/ntc 体育/n]/nz )/w 
延伸/v 阅读/vn :/w 
