据/p 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 1月1日/t 报道/v ，/w 新年/t 吃年糕/nz 是/vshi 日本人/nz 的/ude1 [传统/n 习俗/n]/nz ，/w 但/c 也/d 有人/r 在/p 庆祝/v 节日/n 时/ng [意外/a 死亡/vi]/nz 。/w 仅/d 元旦/t 一天/mq ，/w 日本/ns 就/d 有/vyou 10多人/m 因/p 吃年糕/nz 时/ng 不慎/d 噎住/v 喉管/n 而/cc 被/pbei 送进/vf 医院/nis ，/w 其中/rz 两名/mq 男子/n 经/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
据/p 报道/v ，/w 福岛县/ns 磐城市/nz 一名/mq 70多岁/m 男子/n 及/cc [南/b 相马/nz 市/n]/nz 一名/mq 80多岁/m 男子/n ，/w 1月1日/t 在/p 自家/rr 吃年糕/nz 时/ng ，/w 不慎/d 噎住/v 喉管/n 死亡/vi 。/w 而/cc 该县/r 因/p 吃年糕/nz 被/pbei 噎/v 到/v 的/ude1 其他/rzv [3/m 人/n]/mq ，/w 目前/t 也/d 正处于/v 危险期/n 。/w 
据/p [东京/nsf 消防厅/n]/nt 透露/v ，/w 东京/nsf 也/d 有/vyou [10/m 人/n]/mq 因/p 吃年糕/nz 被/pbei 噎/v 而/cc 送往/v 医院/nis ，/w 其中/rz 大部分/n 为/p [60/m 岁/qt]/mq 以上/f 的/ude1 高龄/n 者/k 。/w 
[东京/nsf 消防厅/n]/nt 提醒/v 民众/n 在/p 吃年糕/nz 时/ng 应/v 尽可能/d 将/d 其/rz 切成/v 小块/nz ，/w 在/p 充分/ad 咀嚼/v 后/f 再行/d 吞咽/v 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 毛洁/nr 审稿/vi ：/w 关超/nr )/w 
