香港/ns 著名/a 导演/nnt 刘镇伟/nr 执导/v ，/w 《/w [大话/n 西/f 游/v]/nz 》/w 姐妹/n 篇/q 《/w [大话/n 天仙/n]/nz 》/w 确定/v 于/p 2014年2月2日/t ，/w 农历/n 大年/n 初三/n 正式/ad 上映/v ，/w 杀/v 进/vn 竞争/vn 激烈/a 的/ude1 电影/n 春节/t 档/ng 。/w 这部/r 云集/v 了/ule 孙俪/nr 、/w 郑伊健/nr 、/w 郑中基/nr 、/w 郭德纲/nr 、/w 林更新/nr 、/w 黄奕/nr 、/w 蔡少芬/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 爆笑/nz 喜剧片/n 势必/d 将/d 给/p 这个/rz 春节/t 档/ng 注入/v 不/d 一样/uyy 的/ude1 威力/n 。/w 昨日/t ，/w 片/q 方/q 首/q 度/qv 曝光/vi 剧照/n ，/w 近日/t 热点/n 人物/n 郭德纲/nr 戴/v 上/f 假睫毛/nz (/w 如/v 图/n )/w ，/w 画/v 上/f 柳叶眉/n 、/w 橘/n 色/ng 眼影/n ，/w 指甲/n 被/pbei 涂成/v 鲜红色/n ，/w 还/d 时不时/d 摆出/vf 兰花指/n 造型/n 。/w 这些/rz 剧照/n 中/f ，/w “/w 她/rr ”/w 脸部/n 表情/n 时而/d 狰狞/a 、/w 时而/d 狂笑/vi 、/w 时而/d 阴险/an ，/w 变幻无常/nz ，/w 也/d 让/v 人/n 对/p 这部/r 电影/n 备受/v 期待/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz [男/b 扮/v 女装/n]/nz 是/vshi 郭德纲/nr 继/vg 《/w [越/d 光/n 宝盒/nz]/nz 》/w 后/f 再度/d 颠覆/v 形象/n ，/w 挑战/vn 反串/v 女角/nz 。/w 郭德纲/nr 在/p 片中/s 饰演/v 一位/mq 诡计多端/vl 的/ude1 刁蛮/nz 贵妇/n ，/w 与/cc 孙俪/nr 、/w 郑中基/nr 大/a 演/v 对手戏/nz 。/w (/w 马彧/nr )/w 
