[中国/ns 国际象棋/nnd 协会/nis]/nt [第八/m 届/q]/mq [全国/n 委员会/nis]/nis 第一次/mq 会议/n 日前/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 李铁映/nr 继任/v [中国/ns 国际象棋/nnd 协会/nis]/nt [名誉/n 主席/nnt]/nnt ，/w 成思危/nr 出任/v 协会/nis 顾问/nnt ，/w [国家/n 体育/n 总局/nis 棋牌/n 运动/vn 管理/vn 中心/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 杨俊安/nr 继任/v 新/a 一届/mq [中国/ns 国际象棋/nnd 协会/nis]/nt 主席/nnt 。/w 
[中国/ns 国际象棋/nnd 协会/nis]/nt 秘书长/nnt 叶江川/nr 在/p 工作报告/v 中/f 对/p 过去/vf 四年/t 里/f 中国/ns 国际象棋/nnd 所/usuo 取得/v 的/ude1 突出/a 成绩/n 和/cc 不足/an 之/uzhi 处/n 做/v 了/ule 总结/v ，/w 并/cc 提出/v 了/ule 未来四年/t 的/ude1 发展/vn 任务/n 。/w 协会/nis [副/b 秘书长/nnt]/nnt 白岷/nr 做/v 了/ule 章程/n 修改/v 的/ude1 说明/vn ，/w [与/cc 会/v 代表/nnt]/nz 对/p 新/a 章程/n 进行/vn 表决/v 并/cc 全票/n 通过/p 。/w [国家/n 体育/n 总局/nis 棋牌/n 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 陈泽兰/nr 阐述/v 了/ule 秘书长/nnt 以上/f 候选人/nnt 候选/b 原则/n ，/w 并/cc 对/p 每位/r 候选人/nnt 做/v 了/ule 简要/ad 介绍/v ，/w 会议/n 对/p 协会/nis 新/a 领导/n 人选/n 名单/n 进行/vn 表决/v 并/cc 全票/n 通过/p 。/w 
[中国/ns 国际象棋/nnd 协会/nis]/nt 主席/nnt 杨俊安/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 未来四年/t [中国/ns 国际象棋/nnd 协会/nis]/nt 要/v “/w 上/f 争/v 成绩/n 、/w 中/f 固/ag 资源/n 、/w 下/f 夯/v 基础/n ”/w 。/w 其中/rz 在/p 竞技/n 成绩/n 上/f ，/w [中国/ns 国际象棋/nnd 女队/n]/nt 要/v 争取/v 重新/d 夺回/v 奥赛/nz 冠军/nnt ，/w 男/b 棋手/nnt 要/v 争取/v 在/p 奥赛/nz 等/udeng [世界/n 大赛/vn]/nz 中/f [有所/v 突破/v]/nz ，/w 争取/v 在/p 世界杯/n 上/f 跻身/v 前/f [八/m 名/q]/mq 。/w 
