记者/nnt 昨日/t 从/p [宜宾市/ns 翠屏/nz]/nz 区/n 检察院/nis 获悉/v ，/w 2012年9月12日/t ，/w 李/ng 某/rz 等/udeng [4/m 名/q]/mq 男子/n 驾驶/v 租赁/vn 的/ude1 [丰田/nz 卡罗拉/nrf]/nz 轿车/n ，/w 在/p 宜宾/ns 临港区/ns 一/m [建筑/n 工地/n]/nz 外/f ，/w 将/d 20多岁/m 女子/n 王霞/nr （/w 化名/v ）/w 强行/d 拖/v 上车/vn ，/w 抢劫/v 财物/n ，/w 并/cc 对/p 其/rz 实施/v 了/ule 性侵害/nz 。/w 随后/d ，/w 将/d 其/rz 挟持/v 到/v 成都/ns 、/w 南充/ns 、/w 广元/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 王霞/nr 几次/mq 试图/v 逃跑/v 未果/v ，/w 直至/v 2012年9月21日/t 被/pbei 警方/n 从/p 成都/ns 解救/v 。/w 日前/t ，/w [翠屏区/ns 法院/nis]/nt 依法/d 判处/v 李/ng 某/rz 有期徒刑/n 19年6/t 个/q 月/n ，/w 董/nz 某/rz 有期徒刑/n 8年6/t 个/q 月/n ，/w 另/rz 两名/mq 男子/n 另案/nz 起诉/v 。/w （/w 王琳/nr 记者/nnt 张勇/nr ）/w 
