昨日/t 华为/ns 高级/a 副总裁/nnt 余承东/nr 先生/n 在/p 微博/n 中/f 透露/v ，/w 将/d 在/p 一月份/t 推出/v 华为/ns 荣耀/an [3/m C/x]/mq 的/ude1 高/a 配/v 版/n ，/w 即/v 搭载/vn [2/m GB/x]/mq 的/ude1 RAM/x 内存/n 的/ude1 荣耀/an [3/m C/x]/mq 。/w 并且/c 在/p 微博/n 中/f 透露/v 称/vn ，/w [二/m 月份/n]/mq 开始/v 将/d 量产/nz [百万/m 台/q]/mq 以上/f 。/w 
昨日/t 正逢/v 华为/ns 荣耀/an [3/m C/x]/mq 的/ude1 发售/vn [第二/m 轮/qv]/mq 的/ude1 时间/n 。/w [12/m 万/d 台/q]/mq 荣耀/an [3/m C/x]/mq 在/p 一分钟/mq 内/f 被/pbei 抢购一空/vl 。/w 就此/d 很多/m 网友/n 称/v ，/w 其/rz 销量/n 有/vyou 作假/vi 或/c 被/pbei 黄牛/n 收购/v 的/ude1 嫌疑/n 。/w 不过/c 如果/c 真/a 如/v 余承东/nr 所/usuo 言/vg ，/w [2/m 月份/n]/mq 将/d 开放/v 百万/m 级别/n 的/ude1 供货/vn 量/n 。/w 那么/c 相信/v 荣耀/an [3/m C/x]/mq 一定/b 能/v 成为/v 热销/vn 产品/n 。/w 
