昨日/t ，/w 胡润泽/nr （/w 右/f 二/m ）/w 看望/v 敬老院/nis 的/ude1 老人/n 魏光敬/nr 摄/vg 
新年/t 第一天/mq ，/w [商洛/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 胡润泽/nr 一行/n ，/w 来到/v 丹凤县/ns 土门镇/ns [龙王庙/n 村/n]/ns 进行/vn 慰问/v ，/w 该村/r 地处/v 大山/ns 深处/s ，/w 距/p 县城/n 有/vyou 两个/mq 多/a 小时/n 车程/n 。/w 
胡润泽/nr 先/d 来到/v 村民/n 刘立军/nr 家/q 。/w 因/p 儿媳妇/n 被/pbei 火烧/nf 成/v 重伤/n ，/w 60多岁/m 的/ude1 刘立军/nr 还/d 经常/d 在/p 外/f 打工/vi 。/w 在/p 询问/v 家里/s 的/ude1 情况/n 后/f ，/w 胡润泽/nr 将/d 米/q 、/w 面/nf 、/w 油/n 、/w 被褥/n 和/cc 慰问金/n 送给/v 老人/n 。/w 看到/v 院子/n 里/f 自备/vn 的/ude1 地窖/n 时/ng ，/w 胡润泽/nr 叮咛/v ，/w “/w 打开/v 盖子/n 不要/d 立即/d 下/f 地窖/n ，/w 先/d 点/qt 蜡烛/n 试探/v 一下/mq ，/w 一定/b 要/v 注意/vn 安全/an 。/w ”/w 
村民/n 彭吉林/nr 本人/rr 是/vshi 一级/b 残疾/n ，/w [3/m 个/q]/mq 儿子/n 先后/d 被/pbei 判刑/vi ，/w 两个/mq 儿媳妇/n 外出/vi 打工/vi ，/w 孙子/n 孙女/n 无人/b 照看/v 。/w 当/p 胡润泽/nr 跟/p 他/rr 聊/v 起/vf 孩子/n 的/ude1 教育/vn ，/w 聊/v 起/vf 他们/rr 出狱/vi 后/f 政府/nis 如何/ryv 帮助/v 其/rz 生活/vn 时/ng ，/w 彭吉林/nr 的/ude1 妻子/n 不停/v 擦着/v 眼泪/n 。/w 胡润泽/nr 叮咛/v 当地/s 政府/nis 负责人/nnt ，/w 这/rzv 类/q 家庭/n 更/d 需要/v [党/n 和/cc 政府/nis]/nz 的/ude1 关怀/vn 关爱/vn 。/w 当天/t ，/w 胡润泽/nr 一行/n 深入/ad 丹凤县/ns 土门镇/ns 和/cc [竹林/ns 关/n 镇/n]/ns 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 村/n ，/w 走访/v 慰问/vn 了/ule [15/m 户/q]/mq [困难/an 群众/n]/nz ，/w 并/cc 在/p [土门镇/ns 敬老院/nis]/nt 和/cc [丹凤县/ns 中心/nis 敬老院/nis]/nt 慰问/v 老人/n 。/w 
