原/b 标题/n ：/w 被/pbei 忽悠/z 买下/v 和田玉石/nrj 男子/n 诉/vg 卖家/n 返还/v 百万/m 
自称/v 被/pbei 忽悠/z 买下/v 巨额/b 玉石/n ，/w 姜/n 某/rz 将/d 卖家/n 臧某/nr 起诉/v ，/w 索赔/v 双倍/n 定金/n 100万/m 。/w 昨天/t 记者/nnt 获悉/v ，/w 市/n [一/d 中/f]/mq 院/n 判决/v 双方/n 解约/v 。/w 
姜/n 某/rz 说/v ，/w 2013年2月/t ，/w 他/rr 通过/p 朋友/n 认识/v 了/ule 北京/ns 兰玉缘/nr 珠宝商/nnd 行业/n 主/ag 臧/nz 某/rz ，/w 臧某/nr 以/p [200/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 出售/v 一块/s 产于/v [新疆/ns 和/cc 田/n]/ns 地区/n 的/ude1 [和田玉/nr 籽料/nz]/nz 。/w 姜/n 某/rz 支付/v 定金/n [50/m 万元/q]/mq 后/f ，/w 想/v 要/v 勘验/vn 玉石/n 的/ude1 真伪/n ，/w 遭到/v 臧某/nr 拒绝/v 。/w 
姜/n 某/rz 认为/v ，/w 臧某/nr 无法/v 提交/v 涉案/vn 玉石/n 产地/n 证明/v 和/cc 鉴定/vn 证明/v ，/w 他/rr 要求/n [解除/v 合同/n]/nz ，/w 臧某/nr 双倍/n 返还/v 定金/n [100/m 万元/q]/mq 。/w 
一审/b 法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 姜/n 某/rz 不能/v 证明/vn 玉石/n 籽料/nz 有/vyou 假/a ，/w 因此/c 判决/vn 解除/v 双方/n [买卖/vn 合同/n]/nz ，/w 臧某/nr 返还/v [50/m 万元/q]/mq 。/w 臧某/nr 不服/v 提出/v 上诉/vn 。/w 二审/b 法院/nis 称/v ，/w 双方/n 均/d 拒绝/v 进行/vn [司法/n 鉴定/vn]/nz ，/w 法院/nis 无法/v 确定/vn 玉石/n 是否/v 属于/v 产/v 自/p 新疆/ns 的/ude1 [和田玉/nr 籽料/nz]/nz 。/w 因/p 两人/mq 就/d 买卖/vn 达成/v 的/ude1 [口头/n 协议/n]/nz ，/w 系/v 双方/n 当事人/n 的/ude1 真实/a [意思/n 表示/v]/nz ，/w 法院/nis 判决/v [驳回/v 上诉/v]/nz [维持/v 原判/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 孙思娅/nr ）/w 
