香港/ns 大围/nz 福乐村/ns 村民/n 在/p 垃圾站/nis 外/f 曾/d 拍/v 下/f 疑/vg 被/pbei 砍断/v 手/n 脚掌/n 的/ude1 猴子/n 尸体/n 。/w 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 报道/v ，/w [香港/ns 沙田/n]/nz 发生/v 骇人听闻/vl 怀疑/v 虐杀/nz 猴子/n 事件/n 。/w 沙田/n 大围/nz 白田/nr [二/m 区/n]/mq 福乐村/ns 1日/t 惊/v 现/tg 一只/mq 被/pbei 斩/v 去/vf 手/n 脚掌/n 的/ude1 马骝/nr 尸体/n 被/pbei 弃尸/nz 垃圾站/nis 外/f ，/w 一名/mq 村民/n 发觉/v 拍照/vn 留下/v 证据/n 及/cc 报警/vn 后/f 离去/vi ，/w 但/c 约/d 半小时/mq 后/f ，/w 尸体/n 却/d 无故/d 失踪/vi ，/w 警方/n 在/p 现场/s 搜索/vn 亦/d 未能/v 寻回/v 尸体/n ，/w 已/d [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 不/d 排除/v 被/pbei 野狗/nz 叼/v 走/v 的/ude1 可能性/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 现场/s 与/cc 宝/n 福山/nz 相距/vi 不/d 远/a 。/w 早/a 前/f 曾/d 发生/v 有/vyou 大/a 群/ng 马骝/nr 大闹/v 宝福山/nr ，/w 抢/v 食/vn 祭品/n 及/cc 骚扰/v 附近/f 村民/n 。/w 
[十八/m 区/n]/mq 动物/n 保护/v 专员/nnt 黄婉仪/nr 赶到/v 现场/s 后/f 发现/v ，/w 尸体/n 临近/v 垃圾站/nis 及/cc 马路/n 边/k ，/w 周边/n 并/cc 无/v 血迹/n ，/w 照片/n 所/usuo 见/v 切口/n 整齐/a ，/w 已/d 排除/v 是/vshi 车祸/n 或/c 被/pbei 野狗/nz 咬伤/nhd 所致/nz 。/w 她/rr 估计/v 马骝/nr 被/pbei 人/n 斩/v 去/vf 手脚/n 后/f ，/w 弃尸/nz 该/rz 处/n 。/w 
