《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 曾一鸣/nr 在/p 《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 的/ude1 众多/a 选手/n 中/f ，/w 曾一鸣/nr 不是/c 最/d 起眼/nz 的/ude1 ，/w 可/v 恰恰/d 就是/v 这个/rz 不起眼/a 的/ude1 男声/n ，/w 让/v [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 为/p 他/rr 几番/n 争执/vn ，/w 章子怡/nr 也/d 为/p 他/rr 在/p 节目/n 中/f 落泪/vi 。/w 他/rr 曾/d 被/pbei 留/v 在/p 待定/v 组/n ，/w 经过/p 重重/z 的/ude1 考验/vn 和/cc 努力/ad ，/w 把/pba 所有/b 的/ude1 情感/n 都/d 汇聚/v 在/p 歌声/n 中/f ，/w 最终/d 摘/v 得/ude3 《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 冠军/nnt 。/w 
