据/p 陈锦文/nr 回忆/v ，/w 当时/t 自己/rr 站/vi 在/p 柜员机/nz 前/f 取钱/v ，/w 刚刚/d 取/v 完/vn [2500/m 元/q]/mq 钱/n ，/w 就/d 有/vyou 一个人/mq 拿着/vf 菜刀/n 冲/v 了/ule 进来/vf ，/w 然后/c 自己/rr 跑到/v 另一边/mq ，/w 发现/v 还有/v 两个人/mq 拿着/vf 开/v 骨刀/nz ，/w 专门/d 对/p 着/uzhe 其/rz 脚部/nz 来/vf 砍/v 。/w 这/rzv [三/m 个人/n]/mq 什么话/nz 都/d 没/d 说/v ，/w 就是/v 拼命/d 砍/v 人/n ，/w 之后/f 还有/v 一个人/mq 在/p 拍照/vi 。/w 
目前/t ，/w 陈锦文/nr 在/p [深圳市/ns 宝兴/ns 医院/nis]/nt 治疗/vn ，/w 伤势/n 比较/d 严重/a ，/w 鼻梁/n 被/pbei 砍断/v ，/w 背部/n 和/cc 四肢/n 有/vyou 十多处/m 刀伤/n ，/w 因/p 失血过多/nhd ，/w 曾/d 一度/d 出现/v 休克/vn 。/w 据/p 医生/nnt 介绍/v ，/w 陈锦文/nr 现在/t 暂时/d 脱离/v 了/ule 生命/n 危险/an ，/w 但/c 右腿/n 跟腱/nz 被/pbei 完全/ad 砍断/v ，/w 后期/f 是否/v 会/v 致残/v ，/w 还/d 有待/v 术后/t 恢复/v 再/d 观察/v 。/w 
[三/m 名/q]/mq 歹徒/n “/w 闪电式/b ”/w 袭击/vn 砍/v 人/n ，/w 却/d 不是/c 为了/p 钱财/n 。/w 据/p 事发/vi 当时/t 目击/v 的/ude1 行人/n 介绍/v ，/w 一/m 开始/v 以为/v 是/vshi 抢/v 钱/n ，/w 但/c 后来/t 觉得/v 不是/c ，/w 因为/c 陈锦文/nr 取/v 的/ude1 [2500/m 元/q]/mq 钱/n 并/cc 没有/v 被/pbei 抢走/v ，/w 还/d 留/v 在/p 了/ule 现场/s ，/w 散落/v [一/d 地/ude2]/mq 。/w 
这/rzv 名/q 村民/n 和/cc 陈锦文/nr 都/d 认为/v ，/w 歹徒/n 砍/v 人/n 或许/d 跟/p 这/rzv 件/q 事/n 有关/vn ，/w 但/c 具体/a 原因/n 仍/d 需要/v 等/udeng 警方/n 破案/vi 后/f 才/d 知晓/v 。/w 目前/t ，/w 警方/n 已/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 该案/r 仍/d 在/p 调查/vn 中/f 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
