王菲/nr 图片/n 来源/n ：/w 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 
据/p 香港/ns “/w 明报/nz ”/w 消息/n ，/w 王菲/nr 离婚/vi 后/f 重新/d 出发/vi ，/w 盛传/v 她/rr 将/d 全面/ad 复出/v 。/w 日前/t 她/rr 开心/a 秀/ag 钻戒/n ，/w 昨日/t 又/d 在/p 微博/n 上/f 传/v 一张/mq 满脸/d 笑容/n 的/ude1 照片/n 。/w 照片/n 中/f 王菲/nr 笑得/vi 相当/d 甜美/a ，/w 她/rr 还/d 开心/a 祝/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz 。/w 粉丝/nf 留言/n 大赞/nrf 她/rr 好/a 美/b ，/w 非常/d 青春/n 。/w 
王菲/nr 大/a 女儿/n 窦靖童/nr 则/d 与/cc 赵薇/nr 在/p 香港/ns 迎/v 新年/t ，/w 赵薇/nr 于/p 前晚/nz 11时41分/t 在/p 微博/n 上/f 传/v 两人/mq 露眼/nz 及/cc 鼻子/n 的/ude1 照片/n ，/w 说/v 等待/vn 2014年/t 。/w 之后/f ，/w 古巨基/nr 还/d 分享/v 与/cc 赵薇/nr 的/ude1 合照/nz 。/w 

