昨日/t ，/w 晴暖/nz 的/ude1 天气/n 让/v 很多/m 西安/ns 市民/n 选择/v 到/v 城里/s 游玩/v 。/w 下午/t 3时/t ，/w 钟楼/ns [地下/s 通道/n]/nz 里/f 的/ude1 人/n 摩肩接踵/vl 。/w 
[西安/ns 市政/n 设施/n 局/n]/nt 天桥/ns 通道/n 管理所/nis 启动/v 临时/b 预案/n ，/w 调集/v 应急/vn 组/n 增援/v ，/w [40/m 名/q]/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 分布/vi 到/v 人流/n 密集/a 的/ude1 通道/n 入口/n [维持/v 秩序/n]/nz 。/w 为了/p 防止/v 发生/vn [踩踏/vi 事故/n]/nz ，/w 临时/b 关闭/v 了/ule 东大街/ns 南口/ns 的/ude1 电梯/n 。/w 
该/rz 所/usuo 负责/v 应急指挥/v 的/ude1 王巍/nr 说/v ，/w 没/d 料到/v 会/v 有/vyou 这么/rz 多/a 人/n 出行/vi ，/w 而且/c 大部分/n 集中/v 在/p 下午/t 1时/t 到/v 4时/t 这个/rz 时间段/n 。/w 这个/rz 节日/n 的/ude1 人流量/n 比/p 平安夜/nz 还/d 多/a ，/w 超过/v 往常/t 两倍/mq ，/w 已经/d 突破/v [40/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
一位/mq 市民/n 说/v ，/w 这/rzv 阵势/n 比/p 春运/n 还要/d 火爆/a 。/w 据/p 了解/v ，/w 去年/t 春运/n 期间/f ，/w [西安/ns 火车站/n]/nz 日均/d 发送/v 旅客/n [9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 单/b 日/b 最高/a 发送/v [11/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq 。/w 记者/nnt 邓小卫/nr 摄影/vn 报道/v 
推荐/v 阅读/vn :/w 
