据/p 韩国/nsf 《/w 亚洲/ns 经济/n 》/w 报道/v ，/w 演员/nnt 李宝英/nr 在/p 化妆间/nz 的/ude1 照片/n 公开/ad ，/w 引发/v 韩国/nsf 粉丝/nf 们/k 的/ude1 热/a 议/v 。/w 
该/rz 照片/n 系/v 日前/t 在/p [首尔/ns SBS/x 电视台/nis]/nt 举行/v 的/ude1 “/w [2013/m SBS/x]/mq 演技/n 大/a 赏/v ”/w 中/f ，/w 李宝英/nr 作为/p 该/rz 活动/vn 的/ude1 主持人/nnt ，/w 在/p 化妆间/nz 等待/v 上台/vn 时/ng 所/usuo 拍摄/v 。/w 
看到/v 这/rzv 组/n 照片/n 的/ude1 网友/n 纷纷/d 留言/n 称/v ：/w “/w 李宝英/nr 实在/d 太美丽/nz 了/ule 。/w 我/rr 好/a 羡慕/v 你/rr 哦/e ，/w 这/rzv 条/q 连衣裙/n 真/a 漂亮/a 。/w 不论/c 穿着/n 还是/c 化妆/vn ，/w 李宝英/nr 都/d 是/vshi 当晚/t 的/ude1 女神/n 。/w ”/w 
在/p 当晚/t 的/ude1 [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f ，/w 李宝英/nr 凭借/p 在/p SBS/x 电视剧/n 《/w 听见/v 你/rr 的/ude1 声音/n 》/w 里/f 出色/a 表现/v ，/w 荣/ag 得/ude3 最终/d 大/a 赏/v 。/w 
