顶着/v “/w 台湾/ns [第一/m 美女/n]/mq ”/w 光环/n 的/ude1 萧蔷/nr ，/w 近日/t 被/pbei 曝/vg 出/vf 在/p 酒店/nis 与/cc 一位/mq [90/m 后/f]/mq 男子/n 酒店/nis 密/a 会/v 的/ude1 照片/n ，/w 因/p 两人/mq 巨大/a 的/ude1 年龄/n 差距/n ，/w 成为/v 八卦/n 头条/n 。/w 随后/d 还有/v 爆料/v 人/n “/w 扒皮/nz 王/n ”/w 爆出/v ：/w “/w 萧蔷/nr 密/a 会/v 该/rz 男子/n 后/f ，/w 隔日/d 在/p 酒店/nis 丢/v 一条/mq 价值/n 30万/m 的/ude1 [钻石/n 项链/n]/nz ，/w 并/cc 已/d 报警/vn 立案/vi ”/w ，/w 该/rz 消息/n [一/d 出/vf]/mq 立即/d 引起/v 网友/n 一片/mq 哗然/z ，/w 而/cc 萧蔷/nr 助理/nnt 唐/tg 小姐/n 也/d 向/p 记者/nnt 证实/v “/w 确实/ad 丢/v 了/ule 价值/n 30万/m 项链/n ”/w ，/w 并/cc 已/d 在/p 当地/s 报警/vn 。/w 
昨日/t ，/w 有/vyou 媒体/n 曝光/vi 了/ule 一组/mq [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 萧蔷/nr 被/pbei 拍/v 到/v 在/p 杭州/ns 某/rz [星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 与/cc 一位/mq [90/m 后/f]/mq 男子/n 酒店/nis 密/a 会/v 的/ude1 照片/n ，/w 据称/v 该/rz 男子/n 座驾/nz 是/vshi 部/q 数百万/m 的/ude1 豪/ag 车/n ，/w 看上去/v 是/vshi 一位/mq 十足/z 的/ude1 [90/m 后/f]/mq “/w 高富帅/nr ”/w ，/w 照片/n 中/f 两人/mq 见面/vi 后/f 亲热/a 的/ude1 相拥/nz 起来/vf ，/w 疑似/nz 热恋/v 。/w 照片/n 立即/d 引发/v 网友/n 热/a 议/v ，/w 不少/m 网友/n 感叹/v ：/w “/w 真爱/n 没有/v 年龄/n 限制/vn ，/w 典型/n 的/ude1 ‘/w 母子恋/nz ’/w 啊/y ”/w 。/w 但/c 就/d 在/p 大家/rr 热/a 议/v 两人/mq 恋情/n 的/ude1 时候/n ，/w 有/vyou 知情/vi 网友/n “/w 扒皮/nz 王/n ”/w 爆出/v 另一个/mq 重磅/n ：/w 萧蔷/nr 在/p 与/cc 该/rz 男子/n 酒店/nis 密/a 会/v 后/f ，/w 隔日/d 丢失/v 一条/mq 价值/n 30万/m 的/ude1 [钻石/n 项链/n]/nz ，/w 惹人/v 联想/vn 是/vshi “/w 小/a 男友/n ”/w 所/usuo 为/p 。/w 
而/cc 对于/p 网/n 曝/vg 的/ude1 “/w 萧蔷/nr 男友/n 及/cc 丢/v 项链/n ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 记者/nnt 联系/v 萧蔷/nr 助理/nnt 唐/tg 小姐/n ，/w 她/rr 证实/v “/w 萧蔷/nr 丢/v 项链/n 是/vshi 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 录/ng 完/vi 《/w 十足/z 女神/n 范/ng 》/w 后/f ，/w 在/p 酒店/nis 丢失/v 一条/mq 近/a 价值/n 30万/m 的/ude1 项链/n ，/w 我们/rr 已/d 在/p 当地/s 报警/vn 立案/vi ”/w 。/w 而/cc 对/p 网/n 传/v 的/ude1 萧蔷/nr “/w 新/a 男友/n ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 唐/tg 小姐/n 也/d 予以/vx 否认/v ：/w “/w 那/rzv 男子/n 是/vshi 节目/n 的/ude1 男/b 嘉宾/n ，/w 当天/t 两人/mq 只是/d 按/p 节目/n ‘/w 约会/vi 女神/n ’/w 的/ude1 环节/n 安排/v ，/w 两人/mq 在/p 酒店/nis 大堂/n 约见/v 一会儿/mq 而已/y ，/w 两人/mq 没有/v 任何/rz [私人/n 关系/n]/nz ，/w 丢/v 项链/n 与/cc 该/rz 男子/n [没有/v 关系/n]/nz ，/w 我们/rr 也/d 在/p 等待/v 警方/n 调查/v 结果/n 。/w ”/w 
