王心凌/nr 现在/t 与/cc 10年前/t 长相/n 有/vyou 落差/n ，/w 网友/n 指/v 鼻子/n 和/cc 下巴/n 变化/vn 最大/gm 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
王心凌/nr 近期/t 照/v 图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
中新网/nz 1月2日/t 电/n 据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 王心凌/nr 每隔/d [一段/mq 时间/n]/nz 就/d 会/v 被/pbei 质疑/vn 整形/vn ，/w 日前/t 她/rr 的/ude1 十年/mq 前/f 的/ude1 照片/n 又/d 被/pbei 网友/n 拿来/vf 做文章/vi ，/w 指/v 她/rr 鼻子/n 夸张/vi ，/w 下巴/n 也/d 变/v 尖/a ，/w 嘴巴/n 则/d 和/cc Angelababy/x 同一/b 款/q ，/w 猛/a 一/m 看/v 还/d 真/a 像/v 田馥甄/nr ；/w 还/d 说/v 她/rr 已/d 整/v 到/v 让/v 人/n 认/v 不/d 出/vf ，/w 调侃/v ：/w “/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y ？/w ”/w 
