近日/t ，/w 一篇/mq 名为/v 《/w 传/v 赵忠祥/nr 5亿/m 豪宅/n 似/vg 皇宫/n 珍宝/n 满屋/nz 摄像头/n 数/n 不/d 清/tg 》/w 的/ude1 消息/n 在/p 网络/n 热/a 传/v ，/w 报道/v 中/f 曝光/vi 了/ule 一组/mq 室内/s 照片/n ，/w 并称/v 豪宅/n 内部/f 的/ude1 装饰/vn 、/w 古董/n 收藏/v 、/w 赵/nz 老师/nnt 的/ude1 私人/n 照/v 、/w 生活/vn 起居/n …/w …/w 还是/c 只有/c 艺术界/n 、/w 文艺界/n 的/ude1 泰斗/n 们/k ，/w 以及/cc 倪萍/nr 、/w 杨澜/nr 、/w 刘晓庆/nr 这/rzv 类/q 大明星/nz 见过/v 。/w 赵氏/nz 会所/nis 为了/p 防止/v 艺术品/n 、/w 古玩/n 、/w 书法/n 被/pbei 偷窃/v ，/w 聘请/v 专业/n 团队/n [24/m 小时/n]/mq 全天/n 监控/vn ，/w 屋内/s 各个/rz 角落/n 都/d 有数/a 不/d 清/tg 的/ude1 隐藏/v 摄像头/n 。/w 此/rzs 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 让/v 曾经/d 主持/v 过/uguo 《/w [综艺/b 大观/n]/nz 》/w 《/w [动物/n 世界/n]/nz 》/w 素有/v “/w 国/n 嘴/n ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 赵忠祥/nr 再度/d 引起/v 人们/n 的/ude1 关注/vn 。/w 
网/n 传/v 豪宅/n 图片/n 
网友/n “/w [北京/ns 大爷/n]/nz ”/w 留言/n 称/v 国宝级/b 的/ude1 收藏/vn 让/v 人/n 羡慕/v ，/w 网友/n “/w 熏风/nz 自/p 南/b ”/w 呼吁/v 求证/v 。/w 记者/nnt 发现/v 网/n 传/v 的/ude1 此/rzs 组/n 照片/n 在/p 2012年12月/t 、/w 2013年3月/t 就/d 曾/d 被/pbei 媒体/n 曝光/vi 过/uguo ，/w 于/p 近日/t 又/d 再度/d 在/p 网络/n 热/a 传/v ，/w 对于/p 传闻/n 中/f 指出/v 曝光/vn 的/ude1 照片/n 是/vshi 赵忠祥/nr 5亿/m 豪宅/n ，/w 其/rz 助理/nnt 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 怒斥/v “/w 胡说八道/vl ”/w 。/w 并/cc 进一步/d 解释/v 称/vn “/w 所谓/v 的/ude1 豪宅/n 和/cc 私人会所/nis 里面/f 的/ude1 东西/n 是/vshi 赵/nz 老师/nnt 朋友/n 的/ude1 ”/w ，/w 并/cc 否认/v 屋内/s 收藏/v 大量/m 珍宝/n ，/w 回应/vn 称/v “/w 只有/c 家具/n ，/w 没/d 别的/rzv 。/w ”/w 另外/c 网/n 传/v 消息/n 中/f 还/d 指出/v 赵忠祥/nr 会/v 聘请/vn 专业/n 团队/n [24/m 小时/n]/mq 全天/n 监控/vn ，/w 对此/d 其/rz 助理/nnt 告诉/v 记者/nnt 没有/v 这/rzv 回/v 事儿/n 。/w 
另据/nz [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 赵忠祥/nr 否认/v 有/vyou 5亿/m 豪宅/n 的/ude1 消息/n ，/w 称/v “/w 这/rzv 是/vshi 哪里/rys 报道/v 的/ude1 耸人听闻/vl 的/ude1 消息/n 啊/y ！/w 5亿/m 豪宅/n 在/p 哪里/rys ？/w 我/rr 怎么/ryv 没/d 看见/v ？/w 传说/n 我/rr 珍宝/n 满屋/nz ，/w 那/rzv 更是/d 夸大其词/vl 了/ule ，/w 都/d 是/vshi 没有/v 的/ude1 事/n 。/w ”/w 而/cc 记者/nnt 查询/v 早/a 前/f 新闻/n 了解到/v 赵忠祥/nr 的/ude1 私人会所/nis 曾/d 被/pbei 媒体/n 曝光/vi ，/w 报道/v 中/f 透露/v 其/rz 会所/nis 位于/v [北京/ns 三环路/ns]/nz 十里/q 河桥/nz 的/ude1 一个/mq 偏僻/a 小区/n 里/f ，/w 附近/f 就是/v 北京/ns 古玩/n 艺术/n 藏品/n 市场/n ，/w [4/m 层/qv]/mq 小/a 楼/n 共/d [1200/m 平米/q]/mq ，/w 据/p 了解/v 其中/rz 收藏/v 有/vyou 黄花梨/nr 顶级/b 古/tg 家具/n 、/w 官窑/nz 极品/n 青花瓷/n 等/udeng 古董/n 极品/n 。/w （/w 记者/nnt 任小佳/nr ）/w 

