邓乾泓/nr ，/w 男/b ，/w [湖北/ns 武汉/ns]/ns 人/n ，/w 1960年/t 生/v ，/w 1975年/t 参加/v 工作/vn 。/w 2011年11月/t 任/v [湖北省/ns 通山县/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 。/w 2012年9月/t ，/w [咸宁市/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 监察局/nis 对/p 邓乾泓/nr 的/ude1 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ，/w 邓乾泓/nr 在任/v [通山县/ns 发改局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 期间/f ，/w 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 贪污/v 公款/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ，/w [挪用/v 公款/n]/nz ，/w 违反/v 廉洁自律/bl 规定/n 为/p 亲属/n 谋取/v 不/d 正当/a 利益/n ，/w 接受/v 礼金/n 。/w 2013年6月27日/t ，/w 邓乾泓/nr 因/p 犯/v 贪污/vn 、/w 受贿/vi 和/cc [挪用/v 公款/n]/nz [三/m 项/q]/mq 罪/n ，/w 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 6年/t 。/w 
坚定/a 信念/n 志/n 做/v 清官/n 
上世纪/nz 60年代/t ，/w 邓乾泓/nr 全家/n 响应/v 中央/n 号召/v ，/w 从/p 大城市/n 迁/v 到/v 偏远/a 的/ude1 通山县/ns 支援/v 山区/n [经济/n 建设/vn]/nz 。/w 因/p 生活/vn 异常/a 艰苦/a 、/w 医疗/n 条件/n 有限/a ，/w 邓乾泓/nr 的/ude1 父母/n 和/cc 二/m 姐/n 相继/d 病逝/vi 。/w 他/rr 父亲/n 一生/n 最大/gm 的/ude1 遗憾/a 就是/v 没有/v 加入/vn 中国共产党/nt ，/w 因此/c [从/p 那时/rzt 起/vf]/nz ，/w 邓乾泓/nr 就/d 立志/v “/w 这/rzv 辈子/qt 要/v 跟/p 党/n 走/v ”/w ，/w 以/p 完成/v 父亲/n 的/ude1 遗愿/n 。/w 
1996年/t ，/w 邓乾泓/nr 任/v 大畈镇/nz 镇长/nnt ，/w 那时/rzt 他/rr 就/d 给/p 自己/rr 定下/v 规矩/n ，/w “/w 不/d 收/v 红包/n ”/w 。/w 他/rr 几次/mq 将/d 无法/v 退回/v 的/ude1 “/w 红包/n ”/w 主动/ad 上交/v 镇/n 纪委/nnt ，/w 因此/c 还/d 被/pbei 一些/mq 同事/n 、/w 朋友/n 视为/v “/w 另类/nz ”/w 。/w 
1999年/t ，/w 邓乾泓/nr 任/v [厦铺镇/ns 党委/nis]/nt 书记/nnt 后/f ，/w 也/d 是/vshi 一心/d 带领/v 群众/n 发展/vn 生产/vn ，/w 搞/v [经济/n 建设/vn]/nz ；/w 在/p [通山县/ns 发改局/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 5/m 年间/n ，/w 邓乾泓/nr 为/p 该县/r 争取/v 国家/n 项目/n 资金/n [4/m 亿/m 多元/b]/mq ，/w 为/p 当地/s 经济发展/v 和/cc [社会/n 进步/vn]/nz 作出/v 了/ule 一定/b 贡献/n 。/w 
然而/c ，/w 就是/v 这样/rzv 一名/mq 立志/v 当/p [人民/n 公仆/n]/nz 的/ude1 干部/nnt ，/w 却/d 因/p 思想/n 上/f 的/ude1 逐步/d 放松/v 和/cc 变异/n ，/w 一步步/m 滑向/v 犯罪/vn 的/ude1 深渊/n 。/w 
