人民网/nz 北京/ns 1月2日/t 电/n （/w 马丽/nr 赵竹青/nr ）/w [中科院/n 大气/n 物理所/nis]/nt 张仁健/nr 研究员/nnt 发表/v 研究/vn 论文/n ，/w 认为/v 交通/n 排放/vn （/w 主要/b 是/vshi 机动车/n 排放/vn ）/w 对/p PM2/x ./w 5/m 的/ude1 贡献/n 不足/an 4%/m ，/w 引起/v 媒体/n 关于/p “/w 环保部/nz 、/w 中科院/n 分歧/n 北京/ns 雾霾/nz 真凶/nz ”/w 的/ude1 讨论/vn 。/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 中科院/n 紧急/a 召开/v [新闻/n 通气会/n]/nz ，/w 表示/v 该院/r “/w 大气/n 灰霾/nz 追/v 因/p 与/cc 控制/vn ”/w 专项/b 组/n 召集/v 相关/vn 专家/nnt 进行/vn 认真/ad 探讨/v ，/w “/w 得出/v 一致/a 结论/n ”/w ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 被/pbei 严重/a 低估/v 。/w 
2013年12月30日/t ，/w 中科院/n [大气/n 物理/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 张仁健/nr 课题组/nis 对外/vn 公布/v ，/w 对/p [北京/ns 地区/n]/nz PM2/x ./w 5/m 化学/n 组成/v 及/cc 源/ng 解析/v [季节/n 变化/vn]/nz 研究/vn 发现/v ，/w 北京/ns PM2/x ./w 5/m 有/vyou [6/m 个/q]/mq 重要/a 来源/n ，/w 分别/d 是/vshi 土壤/n 尘/ng 、/w 燃煤/v 、/w [生/v 物质/n 燃烧/v]/nz 、/w [汽车/n 尾气/n]/nz 与/cc [垃圾/n 焚烧/v]/nz 、/w [工业/n 污染/vn]/nz 和/cc [二/m 次/qv]/mq 无机/b 气溶胶/gc ，/w 这些/rz 源/ng 的/ude1 平均/a 贡献/n 分别为/v 15%/m 、/w 18%/m 、/w 12%/m 、/w 4%/m 、/w 25%/m 和/cc 26%/m ，/w 相关/vn 成果/n 发表/v 在/p [国际/n 期刊/n]/nz 《/w [大气/n 化学/n]/nz 与/cc 物理学/n 》/w 上/f 。/w 其中/rz 关于/p 北京/ns “/w [汽车/n 尾气/n]/nz 与/cc [垃圾/n 焚烧/v]/nz ”/w 对/p 雾霾/nz 的/ude1 平均/a 贡献/n 只有/c 4%/m 的/ude1 [研究/vn 结论/n]/nz 与/cc 此前/t 环保部/nz 及/cc 中科院/n 其他/rzv 课题组/nis 等/udeng 多家/mq [研究/vn 机构/n]/nz 的/ude1 结论/n 大相径庭/vl 。/w 
贺泓/nr 分析/v 差异/n 来自/v [研究/vn 方法/n]/nz 
“/w 采用/v 方法/n ”/w 方面/n ，/w 贺泓/nr 认为/v ，/w 张仁健/nr 课题组/nis 采用/v 的/ude1 正交矩阵/gm 因子分解法/gi 即/v PMF/x （/w PositiveMatrixFactorization/x ）/w ，/w 对/p [外场/n 观测/vn]/nz 数据/n 进行/vn 源/ng 解析/v 采用/vn [多元/b 回归/v]/nz 的/ude1 方法/n ，/w 往往/d 不能/v 排除/vn 有/vyou 多种/m 解/v ；/w PMF/x 分析/vn 对/p 样品/n 数据/n 量/n 有/vyou 要求/n ，/w 分析/vn 的/ude1 样品/n 量/n 太少/d ，/w 得出/v 的/ude1 结论/n 也/d 会/v 有/vyou 较大/d 的/ude1 偏差/n ，/w 所以/c 基于/p [外场/n 观测/vn]/nz 的/ude1 源/ng 解析/v 存在/vn 数据/n 不/d 一致/a 是/vshi “/w [完全/ad 可以/v]/nz 理解/v 的/ude1 ”/w 。/w 他/rr 强调/v ，/w 这/rzv 也/d 体现/v 了/ule 采用/v [实验室/nis 模拟/vn]/nz 的/ude1 手段/n 来/vf 确定/v 每种/r 源/ng 的/ude1 贡献/n 的/ude1 重要性/n 。/w 资料/n 显示/v ，/w 贺泓/nr 带领/v 的/ude1 专项/b 组/n 采用/v 了/ule 包括/v 可控/nz 实验/vn 、/w [外场/n 观测/vn]/nz 和/cc [数值/n 模拟/vn]/nz 在/p 内/f 的/ude1 [三/m 种/q]/mq 方式/n 。/w 
“/w 更为/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 该/rz 论文/n 没有/v 对/p PM2/x ./w 5/m 的/ude1 [二/m 次/qv]/mq 组分/n 进行/vn 来源/n 分析/vn 。/w ”/w 贺泓/nr 认为/v ，/w 该/rz 论文/n 指出/v 机动车/n 对/p PM2/x ./w 5/m 的/ude1 贡献/n 不足/an 4%/m ，/w 其/rz 研究/v 结果/n 未/d 包含/v 机动车/n 排放/vn 的/ude1 气体/n 污染物/n 形成/v [二/m 次/qv 颗粒物/n]/nz 对/p PM2/x ./w 5/m 的/ude1 贡献/n 。/w 根据/p [北京/ns 环/n 科/n 院/n]/nt 关于/p 北京/ns [大气/n 污染源/n]/nz 排放/v 清单/n 数据/n ，/w 氮氧化物/n 和/cc [挥发性/n 有机物/n]/nz ，/w 机动车/n 排放/vn 所/usuo 占/v 的/ude1 比重/n 分别/d 高达/v 42%/m 和/cc 32%/m 。/w “/w 其实/d 这/rzv 应该/v 是/vshi 比较/d 保守/a 的/ude1 数字/n ”/w ，/w “/w 即使/c 采用/v 该/rz 论文/n 的/ude1 数据/n ，/w 机动车/n 对/p PM2/x ./w 5/m 的/ude1 贡献/n 也/d 超过/v 10%/m ”/w 。/w “/w 因此/c ，/w 由于/p 目前/t 关于/p PM2/x ./w [5/m 中/f]/mq [二/m 次/qv]/mq 组分/n 的/ude1 来源/n 还/d 无法/v 进行/vn 直接/ad 解析/v 其/rz 来源/n ，/w 对于/p 机动车/n 对/p 灰霾/nz 形成/v 的/ude1 贡献/n 存在/v 较大/d 的/ude1 低估/v 现象/n ”/w 。/w 
国内/s 多家/mq [研究/vn 机构/n]/nz 都/d 发表/v 过/uguo 各自/rr 结论/n 
事实上/bl ，/w 关于/p 北京/ns 雾霾/nz PM2/x ./w 5/m 的/ude1 来源/n 解析/v 结果/n ，/w 国内/s 相关/vn 研究/v 单位/n 包括/v [中科院/n 大气/n 物理所/nis]/nt 王跃思/nr 等/udeng 课题组/nis ，/w 都/d 发表/v 过/uguo 各自/rr 的/ude1 [研究/vn 结论/n]/nz ，/w 机动车/n 的/ude1 贡献/n 一般/ad 认为/v 在/p 10%-50%/m 之间/f ，/w 多数/a 认为/v 在/p 20-30%/m 之间/f 。/w 但是/c 贺泓/nr 认为/v ，/w 即使/c 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 也/d 可能/v 存在/vn 低估/v 现象/n ；/w 而/cc 进一步/d 的/ude1 定量分析/n 还/d 在/p 研究/vn 当中/f 。/w “/w 控制/vn 好/a 燃煤/v 和/cc 机动车/n 的/ude1 污染/vn 才/d 有望/v 解决/vn [华北/ns 地区/n]/nz 的/ude1 灰霾/nz 问题/n 。/w ”/w 贺泓/nr 提出/v 他/rr 的/ude1 结论/n 。/w 
中科院/n “/w 大气/n 灰霾/nz 追/v 因/p 与/cc 控制/vn ”/w 专项/b 以/p 京津冀/nz 、/w 长/a 三角/n 、/w 珠三角/nz 为/p 研究/v 区域/n ，/w 通过/p 可控/nz 实验/vn 、/w [外场/n 观测/vn]/nz 和/cc [数值/n 模拟/vn]/nz 确定/v 致/v 霾/n 污染物/n 的/ude1 组成/vn 及/cc 来源/n ，/w 以期/v 阐明/vn 我国/n 区域/n 灰霾/nz 形成/v 的/ude1 关键/n 物理化学/n 机制/n ，/w 识别/v 关键/n 污染物/n 和/cc 污染源/n ，/w 发展/vn 具有/v 我国/n [自主/vd 知识产权/nz]/nz 的/ude1 大气/n 灰霾/nz [监测/vn 技术/n]/nz 以及/cc 预测/vn 预警/vn 及/cc 控制/v [决策/vn 模拟/vn]/nz ，/w 研究/vn 致/v 霾/n 关键/n 污染源/n 的/ude1 源/ng 控制/vn 和/cc [过程/n 控制/vn 技术/n]/nz 。/w 其中/rz “/w 大气/n 灰霾/nz 溯源/vi ”/w 项目组/nis 于/p 2012年/t 在/p 国内/s 设立/v 了/ule [40/m 个/q]/mq [气溶胶/gc 化学/n]/nz 观测/v 站点/n ，/w 其中/rz 在/p 北京/ns 及/cc 周边/n 设立/v 了/ule [8/m 个/q]/mq 站/vi ，/w 目标/n 就是/v 实现/vn 对/p [北京/ns 地区/n]/nz PM2/x ./w 5/m 霾/n 污染/vn 进行/vn 动态/n 源/ng 解析/v ，/w “/w 为/p 国家/n 和/cc [地方/n 政府/nis]/nz 提供/v 科学/n 准确/a 的/ude1 灰霾/nz 治理/v 依据/n ”/w 。/w 
中科院/n [前沿/s 科学/n]/nz 与/cc 教育局/nis 副局长/nnt 陈晓峰/nr 、/w 中科院/n 大气/n 所/usuo 所长/nnt 助理/nnt 浦一芬/nr 也/d 出席/v 了/ule [今天/t 下午/t]/nz [新闻/n 通气会/n]/nz 。/w 
