“/w 天眼/nz ”/w 加上/v 屯/ng 警/ng 街头/s 的/ude1 防/v 控/vn 系统/n 。/w 通讯员/nnt 杨槐柳/nr 供/vi 图/n 
全/a 警/ng 联手/vd 探案/nz ，/w 一张/mq 小/a 发票/n 帮/v 女尸/n “/w 说话/vi ”/w ；/w 通过/p “/w 死/v 斑/n ”/w DNA/x 找出/v 杀人/vn 凶手/n 他爹/nz ；/w 借助/v “/w 天眼/nz ”/w 还原/vi 消逝/vi 的/ude1 [犯罪/vn 现场/s]/nz …/w …/w 
记者/nnt 昨天/t 获悉/v ，/w 我市/r 去年/t 所有/b 命案/n 均/d 已/d 破获/v ，/w 这/rzv 是/vshi 武汉/ns 警方/n 首次/m 实现/v 年度/n 命案/n 全/a 破/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 去年/t ，/w 我市/r 命案/n 发案/vn 也/d 创下/v 历史/n 新/a 低/a ，/w 并/cc 在/p 全国/n 同类/n 城市/n 中/f 保持/v 较低/d 发案/vn 。/w 其中/rz ，/w 青山/n 、/w 水上/s 、/w 轨道/n 、/w [东湖/ns 风景区/n]/nz [4/m 个/q]/mq 分局/nis 全年/n 无/v 命案/n 。/w 与此同时/c ，/w 武汉/ns 警方/n 还/d 协助/v 外地/s 破/v 命案/n [17/m 起/vf]/mq ，/w 破获/v 往/p 年/qt 命案/n 积案/n [11/m 起/vf]/mq 。/w （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 贾雪梅/nr 通讯员/nnt 杨槐柳/nr 徐嘉嘉/nr ）/w 
