图/n 为/p 1月1日/t 下午/t 在/p 书/n 市/n 上/f 举行/v 的/ude1 罗振宇/nr 读者/n 见面会/n ，/w 罗振宇/nr 在/p 给/p 读者/n 购买/v 的/ude1 新书/n 上/f 签名/vi 。/w 记者/nnt 耿辉/nr 摄/vg 
今天/t 是/vshi 我省/n 首届/b 惠民/ns 阅读/v 周/qt 暨/cc 2014/m 新年/t 惠民/ns 书/n 市/n 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 由于/p 赶上/v 了/ule 元旦/t 假期/t ，/w 惠民/ns 书/n 市/n 迎来/v 客流/n 高峰/n ，/w 石家庄/ns 主会场/n 单/b 日/b 接待/v 读者/n 近/a [5/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 据/p 主办方/nz 介绍/v ，/w 从/p 2013年12月28日/t 惠民/ns 书/n 市/n 活动/vn 启动/v 以来/f ，/w 共/d 销售/v 图书/n [66/m 万/d 册/q]/mq ，/w 码洋/n [1165/m 万元/q]/mq ，/w 让利/v [530/m 万元/q]/mq 。/w 共/d 接待/v 读者/n [35/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 其中/rz 石家庄/ns 主会场/n [22/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
感受/v 文化/n 熏陶/vn ，/w 品味/v 浓郁/a 书香/n 。/w 上午/t 9时/t ，/w 伴随/v 着/uzhe 冬日/n 的/ude1 暖阳/nz ，/w 人们/n 纷纷/d 从/p 四面八方/n 赶来/vi ，/w 5000多平方米/m 的/ude1 惠民/ns 书/n 市/n 展厅/n 内/f 洋溢/v 着/uzhe 喜庆/vi 欢乐/a 的/ude1 节日/n 氛围/n 。/w “/w 在/p 新年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 带着/vn 孩子/n 来/vf 惠民/ns 书/n 市/n 逛逛/v ，/w 感觉/n 真的/d 很/d 不错/a 。/w ”/w 石家庄市/ns [42/m 中/f]/mq 教师/nnt 宋建涛/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 惠民/ns 书/n 市/n 开幕/vi 的/ude1 第一天/mq 他/rr 就/d 带/v 孩子/n 来/vf 过/uguo ，/w 今天/t 来/vf 准备/v 再/d 买些/nz 书/n 回去/v ，/w “/w 孩子/n 要/v 我/rr 送/v [新年/t 礼物/n]/nz ，/w 我/rr 想来/v 惠民/ns 书/n 市/n 选书/nz 应该/v 是/vshi 最好/d 的/ude1 选择/vn 。/w ”/w 宋建涛/nr 笑着/vi 说/v 。/w （/w 记者/nnt 刘燕耿/nr 辉/ng ）/w 
