“/w 每个/r [研究/vn 机构/n]/nz 的/ude1 研究/vn 有/vyou 其/rz 不同/a 的/ude1 背景/n 和/cc [前提/n 条件/n]/nz ，/w 但是/c 机动车/n 为/p 北京/ns 空气/n 的/ude1 一个/mq 主要/b 污染源/n ，/w 应该/v 说/v 在/p 学术/n 领域/n 还是/c 得到/v 充分/ad 证实/v 的/ude1 。/w ”/w [北京市/ns 环保局/nis 大气/n 环境/n 管理处/nis]/nt 处长/nnt 于建华/nr 今日/t 表示/v 。/w 
近日/t ，/w 中科院/n [大气/n 物理/n 研究所/nis]/nt 的/ude1 一份/mq 研究报告/v 显示/vn ，/w 北京/ns PM2/x ./w 5/m 有/vyou [6/m 个/q]/mq 重要/a 来源/n ，/w 分别/d 是/vshi 土壤/n 尘/ng 、/w 燃煤/v 、/w [生/v 物质/n 燃烧/v]/nz 、/w [汽车/n 尾气/n]/nz 与/cc [垃圾/n 焚烧/v]/nz 、/w [工业/n 污染/vn]/nz 和/cc [二/m 次/qv]/mq 无机/b 气溶胶/gc 。/w 其中/rz ，/w [化石/n 燃料/n]/nz 燃烧/v 排放/vn 成为/v 北京/ns PM2/x ./w 5/m 污染/vn 主要/b 来源/n ，/w [汽车/n 尾气/n]/nz 所/usuo 占/v 比例/n 不到/v 4%/m 。/w 
根据/p 这份/r 报告/n ，/w 连日来/dl ，/w 网络/n 上/f 围绕/v “/w 北京/ns PM2/x ./w [5/m 中/f]/mq [汽车/n 尾气/n]/nz 占/v 比/p 不足/an 4%/m ”/w 的/ude1 讨论/vn 持续/vd 引发/v 关注/vn 。/w 
[北京/ns 环保局/nis]/nt 2日/t 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 通报/v 2013年/t 北京/ns [空气/n 质量/n]/nz 状况/n 。/w 发布/v 会上/n ，/w 针对/p 上述/b 争议/vn ，/w 于建华/nr 接受/v 中新网/nz 记者/nnt 采访/v 时/ng 回应/vn 称/v ：/w “/w 机动车/n 污染/vn 还是/c 北京/ns 较为/d 主要/b 的/ude1 污染源/n 。/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 我们/rr 通过/p 模型/n 解析/v 的/ude1 结果/n ，/w 也/d 是/vshi 污染物/n 监测/vn 测算/v 的/ude1 结果/n 。/w ”/w 
“/w 在/p 本地/rzs 污染源/n 这/rzv [75/m ./w 5/m %/w 中/f]/mq ，/w 机动车/n 污染/vn 占/v 比/p 最大/gm ，/w 占/v 22.2%/m ，/w 其次/c 是/vshi [燃煤/v 污染/vn]/nz ，/w 占/v 16.7%/m ，/w [工业/n 污染/vn]/nz 占/v 16.3%/m ，/w 扬尘/n 污染/vn 占/v 15.8%/m ，/w 其他/rzv 方面/n 占/v 4.5%/m 。/w 此外/c ，/w 北京/ns 燃煤/v 使用量/n 在/p 逐年/d 消减/nz ，/w 而/cc [机动车/n 保有量/n]/nz 在/p 逐年/d 上升/vi ，/w 所以/c ，/w 从/p 未来/t 来看/u ，/w 北京/ns 的/ude1 [大气/n 污染/vn]/nz 将/d 逐渐/d 从/p ‘/w 燃煤/v 型/k ’/w 向/p ‘/w 机动/b 车型/n ’/w 突出/a 。/w ”/w 于建华/nr 说/v 。/w 
针对/p 政府部门/n 与/cc [学术/n 研究/vn]/nz 机构/n 测算/v 数据/n 的/ude1 差异/n ，/w 于建华/nr 说/v ，/w 学术/n 机构/n 的/ude1 研究/vn 有/vyou 不同/a 的/ude1 研究/vn 目的/n 意义/n ，/w 有/vyou 不同/a 的/ude1 时间/n 地点/n ，/w 可能/v 在/p 结论/n 上/f 有些/rz 差异/n 。/w 
“/w 这份/r 报告/n 说/v 机动车/n 和/cc [垃圾/n 焚烧/v]/nz 占/v 4%/m ，/w 但是/c 也/d 有/vyou [研究/vn 机构/n]/nz 说/v 机动车/n 污染/vn 占/v 50%/m ，/w 大家/rr 有/vyou 很多/m 说法/n 。/w 但是/c ，/w 我们/rr 必须/d 看到/v 北大/n 、/w 清华/j ，/w 包括/v 中科院/n 等/udeng 学术/n 机构/n ，/w 他们/rr 主流/n 的/ude1 研究/vn 结果/n 还是/c 说/v ，/w 机动车/n 污染/vn 在/p 北京/ns [空气/n 污染/vn]/nz 中/f 占/v 比/p 在/p 20%到30%/m 之间/f 。/w ”/w 
于建华/nr 说/v ，/w 每个/r [研究/vn 机构/n]/nz 的/ude1 研究/vn 有/vyou 其/rz 不同/a 的/ude1 背景/n 和/cc [前提/n 条件/n]/nz ，/w 但是/c 机动车/n 为/p 北京/ns 空气/n 的/ude1 一个/mq 主要/b 污染源/n ，/w 在/p 学术/n 领域/n 还是/c 得到/v 充分/ad 证实/v 的/ude1 。/w (/w 记者/nnt 阚枫/nr )/w 
