2013年/t 河北/ns 十大/mq 新闻/n 是/vshi ：/w 1/m ．/w 总书记/nnt [两/q 度/qv]/mq 莅临/v 指导/vn 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 亲切/a 关怀/vn 化为/v 推进/vn 活动/vn 强大/a 动力/n ；/w 2/m ．/w “/w 四大/n 攻坚战/n ”/w 强势/n 推进/vi ，/w 构筑/v 转型/vn 赶超/v “/w 战略/n 平台/n ”/w ；/w 3/m ．/w 持续/vd 雾霾/nz 凸显/v 治污/vn 刻不容缓/vl ，/w 我省/n 制定/v [50/m 条/q]/mq 措施/n [重拳/nz 出击/vi]/nz ；/w 4/m ．/w 省委/nis [主要/b 领导/n]/nnt 同志/n 职务/n 调整/vn ，/w 周本顺/nr 同志/n 任/v [河北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt ；/w 5/m ．/w 省委/nis [八/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全会/n [结合/v 实际/n]/nz 贯彻/v 落实/vn [十八/m 大/a]/mq 精神/n ，/w 提出/v 解放思想/vl 改革开放/v 创新/vn 驱动/v [科学/n 发展/vn]/nz 要求/n ；/w 6/m ．/w “/w 双/q 十条/mq ”/w 剑指/nz 群众/n 反映/v 突出/a 问题/n ，/w 河北/ns 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 向/p “/w 四/m 风/n ”/w 宣战/vi ；/w 7/m ．/w 省委/nis [八/m 届/q]/mq [六/m 次/qv]/mq 全会/n 做出/v [重大/a 决策/vn]/nz 部署/vn ，/w 转变/v 发展/vn [指导/vn 思想/n]/nz 推动/v 河北/ns [绿色/n 崛起/v]/nz ；/w 8/m ．/w [曹妃甸/nr 开发区/ns]/nz 获/v 批/q “/w 国家级/b ”/w ，/w 沿海/f 增长极/n 再/d 树/n “/w 金字招牌/n ”/w ；/w 9/m ．/w “/w 燕赵/ns 版/n ”/w [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn 扎实/a 推进/vi ，/w 农村/n 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 再/d 添/v 动力/n ；/w 10/m ．/w 中国/ns 影视/b 刮起/v 强劲/a “/w 燕赵风/nz ”/w ，/w “/w 河北/ns 现象/n ”/w 展示/v 独特/a 文化/n 气质/n 。/w 
2013年/t 河北/ns 年度/n 十大/mq [新闻/n 人物/n]/nz 分别/d 是/vshi ：/w 在/p [烈火/n 中/f 永生/vi]/nz 的/ude1 赵县/ns 籍/ng [杭州/ns 萧山区/ns 消防/b 中队/nis]/nt 特勤/nz 分队/n 分队长/nnt 尹进良/nr ；/w 勤勉/ad 做事/vi 赤诚/an 为民/v 的/ude1 [中/f 捷/ag 产业园/nz 区党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 管委会/nis 主任/nnt 吕振华/nr ；/w 在/p 浙江/ns 永康/nz 勇救/v 落水/vn 员工/n 而/cc 献身/v 的/ude1 安平/ns 籍/ng [民营/b 企业家/nnt]/nnd 杜光华/nr ；/w 身患/v 癌症/n 仍/d 坚持/v 为/p 农民工/nnd 讨/v 薪/ng 的/ude1 [承德市/ns 双桥区/ns 劳动/vn 保障/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 大队长/nnt 闫树国/nr ；/w 领军/d 研制出/v 国际/n [领先/vi 水平/n]/nz 高铁/nz 架桥机/nz 的/ude1 [石家庄/ns 铁道/n 大学/nis]/ntu 教授/nnt 刘嘉武/nr ；/w 13年/t 全/a 心/n 投入/v 邢台市/ns [东/f 留/v 善/ag 固村/ns]/ns 帮扶/vn 工作/vn 的/ude1 省人大/n 机关/n [离休/vi 干部/nnt]/nnt 张士英/nr ；/w 用/p 锤子/n 钉/v [钉子/n 精神/n]/nz 打造/v “/w [绿色/n 长城/nz]/nz ”/w 的/ude1 [塞北/ns 林场/nis]/nt 群体/n ；/w 坚守/v 清贫/a 为/p 山乡/n 孩子/n “/w 筑梦/nz ”/w 的/ude1 宽/a 城/n 峪耳崖/nz [小学/nis 校长/nnt]/nnt 马笑冰/nr ；/w 30年/t 扎根/v 基层/n 送/v 文化/n 下乡/vi 的/ude1 省/n [心连心/vl 艺术团/nis]/nt ；/w 身患/v 重病/n 、/w 从/p 自救/vn 到/v 救人/vn 的/ude1 [石家庄市/ns 第一/m 医院/nis]/nth 医生/nnt 乞/n 国艳/nz 。/w 
作为/p 河北/ns 唯一/b 的/ude1 年度/n 新闻/n 和/cc [新闻/n 人物/n]/nz 的/ude1 权威性/n [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 河北/ns 十大/mq 新闻/n 、/w 年度/n 十大/mq [新闻/n 人物/n]/nz 评选/vn 自/p 2004年/t 至今/d 已/d 成功/a 举办/v 了/ule [10/m 届/q]/mq 。/w 2013年/t 河北/ns 十大/mq 新闻/n 、/w 年度/n 十大/mq [新闻/n 人物/n]/nz [评选/vn 活动/vn]/nz ，/w 于/p 2013年12月1日/t 正式/ad 启动/v 。/w 评委会/nis 经过/p 认真/ad 的/ude1 初评/vn 、/w 定评/nz ，/w 并/cc 参考/vn [57/m 万/d 多条/mq]/mq 公众/n [网络/n 投票/vi]/nz 意见/n ，/w 经/p [石家庄市/ns 平安/a 公证处/nis]/nt 公证/n ，/w 最终/d 确定/v 了/ule 评选/v 结果/n 。/w 
