继/vg 引进/v 鲁能/nz 小将/n 刘洋/nr ，/w [卓尔/nrf 俱乐部/nis]/nt 昨日/t 又/d 签/v 下/f 一名/mq 新/a 内/f 援/vg —/w —/w 前/f [哈尔滨/ns 毅/nz 腾/v 队/n]/nt 队长/nnt 李根/nr 以/p 自由/a 身/ng 加盟/v 。/w 
李根/nr 名气/n 不算/v 大/a ，/w 长/a 年/qt 混迹/v 中/f 甲/n ，/w 属于/v 实战/n 型/k 球员/nnt 。/w 加上/v 自由/a 身/ng ，/w 无需/v 支付/vn 转会费/n ，/w 性价比/nz 较高/ad ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 卓尔/nrf 看中/v 其/rz 的/ude1 原因/n 。/w 
较之/p 上/f 赛季/n 初/f 卓尔/nrf 引援/nz 强调/v “/w 国字号/nz ”/w ，/w 这次/r 连续/a [两/q 单/b]/mq 均/d 无/v 惊喜/a ，/w 也/d 与/cc 球队/nis 今年/t 目标/n 并非/v 必须/d 冲/v 超/v 相关/vn 。/w （/w 记者/nnt 俞国伟/nr ）/w 
