人民网/nz 北京/ns 1月2日/t 电/n （/w 李岩/nr ）/w 日前/t ，/w 曹颖/nr 在/p 微博/n 发出/v 全家福/n ，/w 表示/v ：/w “/w 过/uguo 什么/ry 节日/n 不/d 重要/a ，/w 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 这一天/mq ，/w 祝/v 大家/rr 平安/a ，/w 快乐/a ，/w 健康/a 。/w 答应/v 过/uguo 的/ude1 全家福/n ，/w 奉/v 上/f ！/w ”/w 曹颖/nr 的/ude1 儿子/n 罕见/a 露脸/vi ，/w 网友/n 直呼/nz ：/w “/w ”/w 终于/d 见到/v 宝贝/n 的/ude1 真面目/n 了/ule ，/w 长大/vi 了/ule 好/a 多/a ，/w 可爱/a 啊/y ！/w 王斑/nr 快/a 带/v 他/rr 去/vf 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 吧/y 。/w ”/w 
