《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 第一季/mq 创下/v 收视/nz 神话/n ，/w 也/d 带动/v 了/ule [五/m 对/p]/mq 星/n 爸/n 萌/v 娃/ng 的/ude1 人气/n ，/w 新年伊始/bl 爸爸/n 和/cc 宝贝/n 们/k 就/d [飞来/v 飞/vi 去/vf]/nz ，/w 日程/n 全部/m 满/a 档/ng 。/w “/w 不/d 老/a 神话/n ”/w 林志颖/nr 、/w “/w 全民/n 男/b 神/n ”/w 张亮/nr 父子/n 组成/v “/w 爸爸/n ”/w 团/n ，/w 现身/v [湖南/ns 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n]/nz [劲歌/nz 热舞/nz]/nz ，/w 更/d 大力/d 宣传/vn 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 大/a 电影/n 。/w 而/cc 王岳伦/nr 、/w 郭涛/nr 、/w 田亮/nr 或/c 在/p 外地/s 工作/vn ，/w 或/c 与/cc 家人/n 团聚/vi ，/w 但/c 都/d 已/d 提前/vd 开始/v 展望/vn 春节/t 计划/n ，/w 更/d 呼吁/v 大家/rr 大年初一/t 去/vf 电影院/nis 看/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 。/w 
林志颖/nr 张亮组/nr “/w 爸爸/n 团/n ”/w 跨/v 年/qt 为/p 大/a 电影/n 站台/n 
[跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 当晚/t 的/ude1 最高潮/nz ，/w 莫过于/vl 小志/nz 化身/n “/w 奥特/nrf 蛋/nf ”/w ，/w 身穿/v 带有/v 高科技/n 荧光/n 技术/n 的/ude1 “/w 超级/b 战袍/n ”/w ，/w 直接/ad 将/d 赛车/vn 开/v 上/f 舞台/n ，/w 上演/v 了/ule 一段/mq 酷/ag 帅/ng 漂移/vi ，/w 并/cc 一连/d 献/v 唱/v [四/m 首/q]/mq 歌/n 《/w 野菊花/n 》/w 、/w 《/w 不是/c 每个/r 恋曲/n 都/d 有/vyou [美好/a 回忆/v]/nz 》/w 、/w 《/w 十七岁/mq 那年/r 的/ude1 雨季/t 》/w 、/w 《/w 正能量/nz 》/w ，/w 让/v 观众/n 过足/nz 了/ule 瘾/n 。/w 而/cc 张亮/nr 父子/n 更是/d 首次/m 登台/vi 接连/d 献/v 唱/v 《/w 我/rr 不是/c 男/b 神/n 》/w ，/w 更/d 携手/vd [快乐/a 家族/n]/nz 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 温馨/a 演绎/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 主题曲/n ，/w 引发/v 全场/n 大合唱/n 。/w 被/pbei 问/v 到/v 新年/t 有/vyou 什么/ry 打算/v ，/w “/w 锁/v 哥/n ”/w 坚定/a 表示/v ：/w “/w 希望/v 大年初一/t 上映/v 的/ude1 大/a 银幕/n 处女作/n 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 票房/n 大/a 卖/v ”/w ，/w 大年初一/t 那天/r 会/v “/w 推掉/nz 一切/rz 工作/vn 带/v 家人/n 去/vf 影院/nis 看电影/nz ”/w 。/w 
“/w 星/n 爸/n 团/n ”/w 工作/vn 满/a 档/ng 跨/v 年/qt 力挺/nz [电影/n 票房/n]/nz 大/a 卖/v 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 大/a 电影/n 在/p 拍摄/v 完毕/vi 后/f ，/w 各位/rr 星/n 爸/n 都/d 处于/v 工作/vn 满/a 档/ng 状态/n ，/w 除了/p 林志颖/nr 和/cc 张亮/nr [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 卖力/a 站台/n ，/w 其他/rzv 几位/n 爸爸/n 也/d 没/d 闲着/v ，/w 忙活/vi 手头/n 工作/vn 之/uzhi 余/ng ，/w 还/d 不忘/v 呼吁/vn 网友/n 在/p 春节时/t 去/vf 支持/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 大/a 电影/n 。/w 
据悉/v ，/w 王岳伦/nr 导演/nnt 眼下/t 正在/d 上海/ns 低调/n 拍摄/v 新作/n ，/w 而/cc Angela/x 将/d 在/p 12月31日/t 晚/tg 助阵/vi [钢琴/n 王子/ns]/nz 李云迪/nr 的/ude1 北京/ns 演出/vn ，/w 王岳伦/nr 也/d 发/v 微博/n 祝/v “/w 钢琴/n 秀/ag [一切/rz 顺利/ad]/nz ”/w ，/w “/w 相思/vi ”/w 之/uzhi 情/n 溢于言表/vl 。/w “/w 森/ag 碟/ng 老爸/n ”/w 田亮/nr 则/d 在/p “/w 回荡/vi 着/uzhe [吃饭/vi 睡觉/vi 打豆豆/nz]/nz ”/w 的/ude1 常州/ns 加班加点/vl 拍戏/vi ，/w 忙里偷闲/dl 不忘/v 找/v 地/ude2 “/w 吃火锅/nz ”/w 。/w “/w 石头/n 爸爸/n ”/w 郭涛/nr 参加/v 完/vn 时尚/n 盛典/n 给/p 自己/rr 放/v 了/ule 个/q 假/a ，/w 在家/vi 陪/v “/w 纯爷们/nz ”/w 石头/n 温馨/a 跨/v 年/qt 。/w 
爸爸/n 们/k 都/d 表示/v ，/w 难忘/a 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 在/p 2013年/t 带给/v 自己/rr 的/ude1 所有/b 的/ude1 美好/a ，/w 过/uguo 完/vi 元旦/t 也/d 开始/v 展望/vn [春节/t 假期/t]/nz ，/w 在/p 跨/v 年/qt 之际/f 祝福/v 网友/n 们/k 在/p 新的/a 一年/mq 幸福/a 快乐/a ，/w 当然/d 也/d 希望/v 大家/rr 大年初一/t 带/v 家人/n 朋友/n 去/vf 影院/nis 支持/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 大/a 电影/n ！/w 
