图/n 为/p 2014年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w [武汉/ns 血液/n 中心/nis]/nt [成分/n 献血/vi]/nz 大厅/n ，/w 志愿者/nnt 为/p 新年/t 首批/n 捐献/v 成分血/nz 的/ude1 爱心/n 市民/n 献歌/nz 。/w 记者/nnt 胡伟鸣/nr 实习生/nnt 焦峰/nr 摄/vg 
新年/t 第一天/mq ，/w [武汉/ns 血液/n 中心/nis]/nt [成分/n 献血/vi]/nz 大厅/n 里/f 热闹/a 而/cc 温暖/an ，/w 180多名/m 献血者/n 陆续/d 赶来/vi ，/w 共/d 献出/vf [200/m 多/a]/mq 治疗/v 量/n 血小板/n ，/w 用/p 献血/vi 的/ude1 方式/n 欢度/v 节日/n ，/w [武汉/ns 血液/n 中心/nis]/nt 主任/nnt 张定宇/nr 披露/v ：/w 去年/t ，/w 通过/p [18/m 万/d 人次/qv]/mq 的/ude1 热血/n 捐助/v ，/w 武汉/ns 首/q 度/qv 告别/vi “/w 血荒/nz ”/w ，/w 即使/c 在/p 用血/n 最/d 紧张/a 的/ude1 夏天/ns ，/w 我市/r 各/rz 大/a 医院/nis 临床/vn 用/p 血量/n 还/d [同比/n 增长/v]/nz 了/ule [15/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
