原/b 标题/n ：/w 范冰冰/nr 称/v 已/d 被/pbei 妈妈/n 逼婚/nz ：/w 有/vyou 没有/v 认识/vn 新的/a 朋友/n ？/w 
今年/t 跨/v 年/qt 夜/tg ，/w 虽然/c 荧幕/n 上/f 少/a 了/ule 许多/mq 明星脸/nz ，/w 不过/c 明星/nnd 们/k 走穴/vi 的/ude1 节奏/n 却/d 丝毫/a 没有/v 减弱/vn 。/w 昨晚/t ，/w 范冰冰/nr 、/w 李治廷/nr 、/w 任达华/nr 以及/cc 时尚/n 教父/n Tony/x 齐齐/nz 亮相/vi 成都/ns ，/w 和/cc 粉丝/nf 们/k 一起/s 倒数/v 跨/v 年/qt 。/w 从/p 马上/d 有/vyou “/w 范/ng ”/w 到/v 马上/d 见/v “/w 范/ng ”/w ，/w 成都/ns 的/ude1 粉丝/nf 们/k 更是/d 热情/an 高涨/a ，/w 攀高/v 爬/v 低/a 只/d 为/p 一/m 睹/v 女神/n 风采/n 。/w 范冰冰/nr 还/d 开玩笑/vi 说/v ：/w “/w 最近/t 一直/d 在/p 唐朝/t 玩/v 穿越/vn ，/w 刚/d 拍/v 完了/vi 《/w 杨贵妃/nr 》/w ，/w 又/d 开始/v 拍/v 《/w 武则天/nr 》/w ，/w 工作/vn 一直/d 很忙/nz ，/w 能够/v 回到/v 现代/ntc 和/cc 大家/rr 一起/s 倒数/v 跨/v 年/qt ，/w 觉得/v 特别/d 开心/a 和/cc 放松/v 。/w ”/w 
2013/m 也/d 有/vyou 遗憾/a 
在/p 2013年/t 发布/v 的/ude1 [福布斯/nrf 中国/ns 名人/n 榜/n]/nz ，/w 以及/cc 前/f 不久/d 的/ude1 2013/m 艺恩/nz 明星/nnd [品牌/n 资产/n]/nz 榜/n 中/f ，/w 范冰冰/nr 均/d [拔/v 得/ude3 头筹/n]/nz ，/w 成为/v 名符其实/vl 的/ude1 “/w 吸金/nz 女王/nnt ”/w 。/w 纵观/v 其/rz 2013年/t 的/ude1 行程/n ，/w 无论是/c [影视/b 作品/n]/nz 、/w 广告代言/nnd ，/w 还是/c 时尚/n 活动/vn 、/w 国际/n 盛典/n ，/w “/w 劳模/nnt ”/w 范冰冰/nr 均/d 有所/v 斩获/nz ，/w 因此/c 不少/m 粉丝/nf 看来/v ，/w 2013/m 对于/p 范冰冰/nr 应该/v 是/vshi 丰收年/n 。/w 对此/d ，/w 范冰冰/nr 笑言/nz ：/w “/w 我/rr 在/p 工作/vn 中/f 没有/v 丝毫/a 失望/a 。/w 但/c 我/rr 没有/v 足够/vn 的/ude1 [业余/b 时间/n]/nz ，/w 所以/c 没有/v 大量/m 的/ude1 时间/n 与/cc 家人/n 和/cc 朋友/n 在/p 一起/s 。/w 我/rr 认为/v 这/rzv 不是/c 什么/ry 失望/a ，/w 而是/c 一种/mq 遗憾/a 。/w ”/w 
尽管/c 范冰冰/nr 现在/t 已/d 是/vshi 一线/n 巨星/n ，/w 但/c 无论是/c 她/rr 的/ude1 表演/vn 、/w 长相/n 、/w 甚至/d 是/vshi 穿着/n ，/w 都/d 不断/d 地/ude2 遭到/v 质疑/vn 。/w 最近/t 某/rz 网站/n 公布/v 的/ude1 娱乐/vn 经济/n 排行榜/n 上/f ，/w 范冰冰/nr 以/p 拉动/v 了/ule 近/a 5亿/m 网购/v 成交额/n 登顶/v ，/w 已然/d 成为/v 最/d 具/vg [商业/n 价值/n]/nz 的/ude1 明星/nnd 艺人/nnt 。/w 
对此/d ，/w 时尚/n 教父/n Tony/x 表示/v ，/w 范冰冰/nr [穿衣/v 搭配/v]/nz 的/ude1 眼光/n 与/cc 品位/n 是/vshi 公认/v 的/ude1 ，/w 能够/v 驾驭/vn 的/ude1 时尚/n 风格/n 也/d 非常/d 广泛/a ，/w 对/p 大众/ntc 来说/uls 是/vshi 非常/d 好/a 的/ude1 参考/vn 范本/n 。/w 对此/d ，/w 范冰冰/nr 也/d 表示/v ：/w “/w 我/rr 一直/d 觉得/v 偶像派/nz 是/vshi 有/vyou 机会/n 变成/v 演技/n 派/v 的/ude1 ，/w 但是/c 演技/n 派/v 永远/d 不/d 可能/v 有/vyou 机会/n 变成/v 偶像派/nz 。/w ”/w 
许愿/vi 2014/m 
由于/p 在/p 2013/m 的/ude1 “/w 强力/n 运转/vi ”/w ，/w 2014年/t 范冰冰/nr 又/d 将/d 携/v 不少/m [影视/b 作品/n]/nz 扎堆/nz 而/cc 来/vf ，/w “/w 去年/t 拍/v 了/ule 《/w X/x 战警/n 》/w 《/w 画框/n 里/f 的/ude1 女人/n 》/w 《/w [白发/n 魔女/n]/nz 》/w 还有/v 《/w 杨贵妃/nr 》/w ，/w 希望/v 很快/d 与/cc 大家/rr 见面/vi 。/w ”/w 对于/p 2014年/t ，/w 范爷/nr 也/d 许愿/vi 说/v ：/w “/w 希望/v [爸爸/n 妈妈/n]/nz [身体/n 健康/a]/nz 。/w 我/rr 觉得/v 和/cc 家人/n 在/p 一起/s 最/d 开心/a 。/w 每次/r 去/vf 好玩/a 的/ude1 地方/n ，/w 我/rr 总是/d 尽可能/d 地带/n 上/f 父母/n 。/w 只要/c 看到/v 他们/rr ，/w 我/rr 就/d 开心/a ，/w 让/v 我/rr 觉得/v 所有/b 的/ude1 辛劳/an 都/d 是/vshi 值得/v 的/ude1 。/w ”/w 
至于/p 感情/n 问题/n ，/w 常常/d 有人/r 说/v 范冰冰/nr “/w 恨嫁/nz ”/w ，/w 但/c 她/rr 却说/v 自己/rr 压根/nz 没/d 时间/n 去/vf 想/v 这/rzv 事/n ，/w “/w 可能/v 是因为/c 工作/vn 原因/n ，/w 没/d 时间/n 想/v 这/rzv 事儿/n 。/w 我/rr 其实/d 是/vshi 对/p 自己/rr 挺/d 残忍/a 的/ude1 人/n ，/w 有时候/d 工作/vn [压力/n 太大/d]/nz ，/w 你/rr 好像/v 得/ude3 选择性/n 忘掉/v 你/rr 生活/vn 的/ude1 另外/c 一个/mq 部分/n 。/w 我/rr 妈妈/n 以前/f 都/d 不怎么/vl 问/v 我/rr ，/w 但/c 从/p 去年/t 开始/v 她/rr 也/d 会/v 问/vn 我/rr 最近/t 怎么样/ryv ，/w 有/vyou 没有/v 认识/vn 新的/a 朋友/n ，/w 我/rr 只能/v 说/v 没有/v 。/w ”/w 
手机/n 、/w 钻石/n 、/w 大/a 红包/n …/w …/w 往/p 年年/d 终/d 时/ng ，/w 范冰冰/nr 总会/nis 给/p 其/rz 工作室/nis 员工/n 送/v 上/f 年终奖/n ，/w 出手/vi 阔绰/a 的/ude1 作风/n 一度/d 羡/vg 煞/ag 旁人/rr 。/w 在/p 圣诞节时/t ，/w 范冰冰/nr 开通/v 微博/n ，/w 并/cc 发布/v 了/ule 一张/mq 逛商场/nz 的/ude1 照片/n ，/w 她/rr 表示/v 给/p 工作室/nis 员工/n 挑选/v [新年/t 礼物/n]/nz 比/p 给/p 自己/rr 购物/vn 还/d 开心/a ，/w 这/rzv 也/d 引起/v 广大/b 网友/n 猜测/v “/w 范爷/nr ”/w 今年/t 发给/v 员工/n 的/ude1 年终奖/n 会/v 有/vyou 多少/ry 。/w 不过/c 至于/p 今年/t 的/ude1 福利/n 究竟/d 是/vshi 什么/ry ，/w 范爷/nr 却/d 颇为/d 神秘/a 地/ude2 表示/v ：/w “/w 到/v 了/ule 春节/t 再/d 公布/v 吧/y 。/w ”/w 

