2014年1月1日/t ，/w [南宁/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 南宁站/nz 派出所/nis 民警/nnt 依照/p 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w ，/w 对/p 在/p 桂林/ns 开往/vf 南宁/ns 的/ude1 D8253/x 次/qv 高铁/nz 列车/n 上/f 吸烟/vi 的/ude1 唐/tg 某/rz 处以/v [1000/m 元/q]/mq 罚款/vi 。/w 
该/rz 罚单/nz 是/vshi 国务院/nt 颁布/v 《/w 铁路/n [安全/an 管理/vn]/nz 条例/n 》/w ，/w 条例/n 在/p 2014年1月1日/t 实行/v 后/f ，/w 广西/ns 铁路/n 警方/n 依法/d 开/v 出/vf 的/ude1 首/q 张/q 高铁/nz 吸烟/vi 罚单/nz 。/w 
据/p 办案/vn 民警/nnt 介绍/v ，/w 被/pbei 处罚/vn 的/ude1 旅客/n 唐/tg 某/rz ，/w 1月1日/t ，/w 在/p 桂林站/nz 搭乘/v D8253/x 次/qv 动车/n 前往/v 南宁/ns 。/w 车/n 过/uguo 柳州站/nz 后/f ，/w 唐/tg 某/rz 烟瘾/n 大/a 发/v ，/w 随即/d 到/v [6/m 号/q]/mq 车厢/n [1/m 号/q]/mq 厕所/n 内/f 吸烟/vi 。/w 动车/n 上/f 的/ude1 火灾/n 烟雾/n [报警/vn 装置/n]/nz 立刻/d 发出/v 警报/n 声/qv ，/w 同时/c ，/w 动车/n 司机/nnt 看到/v 显示/vn 动车/n 内/f [6/m 号/q]/mq 车厢/n [2/m 位/q]/mq 端/v [1/m 号/q]/mq 坐/v 厕/ng 出现/v 火情/n ，/w 司机/nnt 当即/d 采取/v 紧急/a 降/v 速/ag 措施/n 。/w 接到/v 通报/vn 的/ude1 动车/n 乘警/nnd 迅速/ad 赶到/v 事发/vn 车厢/n ，/w 将/d 在/p 厕所/n 内/f 吸烟/vi 的/ude1 唐/tg 某/rz 查获/v ，/w 并/cc 移交/v 南宁站/nz 派出所/nis 处理/vn 。/w 
