原/b 标题/n ：/w 8/m 国务院/nt 组成/v 部门/n 建/v 例行/vn 发布会/n 制/v 
[北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 根据/p 最新/a 部委/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 名单/n 及/cc 机构/n [联系/v 方式/n]/nz ，/w 对/p 国务院/nt [25/m 个/q]/mq 组成/v 部门/n 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 的/ude1 情况/n 进行/vn 采访/v 梳理/vn ，/w 除/p [中国/ns 国家/n 安全部/nis]/nz （/w 注/v ：/w 未/d 公布/v 新闻/n 发布/v [工作/vn 机构/n]/nz ）/w 外/f 的/ude1 [24/m 个/q]/mq 部门/n 中/f ，/w 在/p 2013年/t 已/d 实行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 制度/n 的/ude1 部门/n 至少/d 有/vyou [8/m 个/q]/mq 。/w 
外交部/nto 例行/v 记者会/n 频率/n 最高/a 
在/p 2013年/t 实行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 制度/n 的/ude1 部门/n 至少/d 有/vyou [8/m 个/q]/mq ，/w 包括/v 外交部/nto 、/w 国防部/nt 、/w 教育部/nt 、/w 工信部/nz 、/w 人/n 社/n 部/q 、/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 、/w 商务部/nis 和/cc 卫计委/nr 。/w 
北/f 青/a 报/n 记者/nnt 统计/vn 发现/v ，/w 外交部/nto 例行/v 记者会/n 频率/n 最高/a ，/w 周一/t 至/p 周五/t 每天/r 举行/v 一次/mq 例行/v 记者会/n ，/w 但/c 7月15日/t 至/p 8月30日/t 期间/f 例行/v 记者会/n 休会/vi 。/w 
