“/w 2014年/t 已经/d 来到/v 中国/ns ，/w 那里/rzs 庆祝/v 新年/t 的/ude1 气氛/n 远/a 不如/v 美国/nsf ，/w 因为/c 13亿/m 中国人/n 只有/c 1月1日/t [休息/v 一天/mq]/nz ”/w 。/w 美国/nsf 《/w [大西洋/nsf 月刊/n]/nz 》/w 称/v ，/w 随着/p 2014年/t 开始/v ，/w 看看/v 近期/t 的/ude1 [头条/n 新闻/n]/nz ，/w 就/d 能/v 发现/vn 中国/ns 仍然/d 面临/v 着/uzhe 诸多/m 挑战/vn 。/w 当前/t 最重要/nz 的/ude1 挑战/vn 并不/d 发生/v 在/p 中国/ns 本土/n ，/w 而是/c 发生/v 在/p 日本/ns 。/w 中国/ns 问题/n 评论家/nnt 们/k 有一个/mq 倾向/n ，/w 那/rzv 就是/v 认为/v 中国/ns 有/vyou 一连串/al 迫在眉睫/vl 的/ude1 危机/n ，/w 外交/n 的/ude1 、/w 政治/n 的/ude1 、/w 经济/n 的/ude1 、/w 社会/n 的/ude1 和/cc 环境/n 的/ude1 。/w 但是/c 人们/n 值得/v 记住/v 的/ude1 一件/mq 事/n 是/vshi ：/w 即使/c 最/d 保守/a 的/ude1 估计/vn 也/d 预测/v [中国/ns 经济/n]/nz 在/p 2014年/t 仍/d 将/d 以/p 7%/m 的/ude1 速度/n 增长/v 。/w 有/vyou 好/a 多方面/n 的/ude1 因素/n 威胁/vn 着/uzhe [中国/ns 经济/n]/nz 繁荣/an 的/ude1 可持续性/n ，/w 但/c 重要/a 的/ude1 是/vshi 不要/d 忘记/v ，/w 对于/p 大多数/m 中国人/n 来说/uls ，/w 2014年/t 将/d 是/vshi 一个/mq [充满/v 希望/v]/nz 和/cc 机遇/n 的/ude1 年份/n 。/w 
“/w 中国/ns 将/d 迎来/v 一个/mq 好/a 年头/n ”/w ，/w 美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 推出/v 的/ude1 2014年/t [全球/n 经济/n]/nz 的/ude1 [八/m 大/a]/mq 猜测/v 中/f ，/w 对/p 中国/ns 充满/v 乐观/a ：/w “/w 习近平/nr 和/cc 李克强/nr 带领/v 的/ude1 新/a 领导班子/n 将/d 继续/v 努力/ad 保持/v 经济/n 增速/n 接近/v 7%/m ，/w 这/rzv 在/p 增长/v 乏力/a 的/ude1 全球/n 是/vshi 一个/mq 标杆/n 。/w 应/v 关注/vn 中国/ns 继续/v 实施/vn 稳步/d 扩大/v 人民币/n 在/p [跨境/vn 贸易/vn]/nz 和/cc 投资/vn 中/f 使用/v 的/ude1 计划/n 。/w ”/w 
“/w 强大/a 的/ude1 改革/vn 决心/n ”/w 是/vshi 世界/n 看好/v 中国/ns 的/ude1 重要/a 原因/n 。/w [英国/ns 广播/vn 公司/nis]/ntc 称/v ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 在/p 新年/t 除夕/t 发表/v 了/ule [新年/t 贺词/n]/nz ，/w 向/p 国民/n 发出/v 祝福/vn ，/w 并/cc 希望/v 在/p 新/a 一年/mq 里/f 深入/ad 改革/vn ，/w 国家/n 富强/a ，/w 世界/n 和谐/a 。/w 香港/ns “/w [星岛/nz 环球网/nz]/nz ”/w 称/v ，/w 习近平/nr 在/p [新年/t 贺词/n]/nz 中/f [5/m 次/qv]/mq 提到/v 改革/vn 。/w 
[法国/nsf 国际/n 广播/vn 电台/nis]/nt 称/v ，/w 习近平/nr 指出/v ，/w 2014年/t 中国/ns 将/d 在/p 改革/vn 的/ude1 道路/n 上/f 迈出/v 新的/a 步伐/n 。/w 报道/v 还/d 说/v ，/w 2014年/t 是/vshi 一个/mq 新的/a 开始/v 。/w 中国/ns 从/p 1月1日/t 起/vf 也/d 有/vyou 多项/mq 和/cc 民生/n 息息相关/vl 的/ude1 新/a [法律/n 法规/n]/nz 及/cc [政策性/n 文件/n]/nz 开始/v 实施/vn 。/w 这些/rz 规定/n 包括/v 儿童/n 乘/v 电梯/n 要/v 有/vyou 成年人/n 陪同/v 看护/vn ，/w 中国/ns 各/rz 大/a 电视台/nis 从/p 1日/t 起/vf 每天/r 下午/t 6时/t 至/p 晚间/t 9时/t 内/f ，/w 不得/vi 播出/v [电视/n 购物/vn]/nz 短片/n 广告/n 。/w 
“/w 2014年/t ，/w 中国/ns 将/d 把/pba 重大/a 经济/n 和/cc 社会/n 改革/vn 放在/v 首要/b 位置/n ”/w ，/w 德国/nsf 《/w 商报/n 》/w 1日/t 称/v ，/w 中国/ns 的/ude1 改革/vn 计划/n 将/d 是/vshi 全面/ad 的/ude1 、/w 雄心勃勃/vl 的/ude1 ，/w 近/a 30年中/t 最/d 广泛/a 的/ude1 改革/vn 将/d 具体/a 实施/v ，/w [世界/n 第二/m 大/a 经济体/n]/nz 的/ude1 步伐/n 不会/v 停止/v 。/w 
俄罗斯/nsf “/w 自由/a 新闻/n ”/w 网/n 1日/t 发表/v 题为/v “/w 2014年/t 预测/vn ：/w 世界/n 将/d 变得/vi 更加/d 炽热/a ”/w 的/ude1 文章/n 称/v ，/w 对于/p 2014年/t 的/ude1 中国/ns ，/w [俄罗斯/nsf 科学院/nis 远东/ns 研究所/nis]/nt 专家/nnt 奥斯特洛夫斯基/nrf 表示/v ，/w 中国/ns 将/d 更加/d 自信/a 地/ude2 [走向/v 世界/n]/nz 强国/n 的/ude1 道路/n 。/w 2014年/t 对/p 中国/ns 来说/uls 是/vshi 个/q 改革/vn 年/qt ，/w 中国/ns 的/ude1 改革/vn 将/d 彻底/ad 消除/v [经济/n 增长/v]/nz 道路/n 上/f 的/ude1 障碍/n ，/w 改变/v 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 模式/n ，/w 这些/rz 改革/v 措施/n 将/d 促进/v 中国/ns [经济/n 增长/v]/nz 。/w 到/v 2020年/t 中国/ns 的/ude1 GDP/x 总量/n 将/d 超过/v 美国/nsf ，/w 成为/v [世界/n 第一/m]/nz [经济/n 大国/n]/nz 。/w 同时/c 2014年/t 中国/ns 将/d 继续/v 自己/rr 的/ude1 [航天/n 计划/n]/nz ，/w 奠定/v 自己/rr 航天/n 大国/n 的/ude1 地位/n 。/w (/w 驻/v 日本/ns 、/w 德国/nsf 、/w 加拿大/nsf [特约/b 记者/nnt]/nnt 蓝雅歌/nr 青木/nz 陶短房/nz 陈一柳/nr 直/d 王晓雄/nr )/w 
