1月1日/t 是/vshi 沈阳/ns 、/w [大连/ns 机场/nis]/nt 口岸/n 正式/ad 实施/v 部分/n 外国人/n [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 政策/n 的/ude1 第一天/mq 。/w 当日/t 14时15分/t ，/w [沈阳/ns 桃/nf 仙/ng 机场/nis]/nt 国际/n 到达/v 大厅/n ，/w 迎来/v 了/ule 从/p 首尔/ns 前往/v 香港/ns 过境/vn 沈阳/ns 的/ude1 韩国/nsf 旅客/n 姜俊浩/nr 先生/n ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 首位/n 享受/v 这/rzv 一/m 政策/n 的/ude1 外国人/n 。/w 
面对/v 记者/nnt 的/ude1 采访/vn ，/w 姜俊浩/nr 连称/nz 自己/rr 幸运/a 。/w 原本/d 只/d 计划/n 去/vf 香港/ns 旅游/vn 的/ude1 姜俊浩/nr 无意中/nz 知道/v 沈阳/ns 从/p 1月1日/t 起/vf 实施/v [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 政策/n ，/w 一直/d 希望/v 来/vf 沈阳/ns 观光/vn 的/ude1 他/rr 立刻/d 决定/v 去/vf 香港/ns 的/ude1 途中/s 过境/vn 沈阳/ns ，/w 利用/v 停留/vn 的/ude1 [72/m 小时/n]/mq 游览/v 沈阳/ns 的/ude1 故宫/ns 和/cc 两/m 陵/ng 等/udeng 名胜古迹/n ，/w 实现/v 自己/rr 多年/mq 的/ude1 夙愿/n 。/w 
省/n 旅游局/nis 副局长/nnt 应中元/nr 表示/v ，/w 将/d 利用/v 这/rzv [51/m 个/q]/mq 国家/n 的/ude1 驻外/vn 使领馆/n 和/cc 办事处/nis 及/cc 当地/s 旅行社/nis ，/w 广泛/a 宣传/v 沈阳/ns 、/w 大连/ns [72/m 小时/n]/mq 过境/vn 免/v 签/v 政策/n 和/cc 两市/nz 独具特色/vl 的/ude1 [旅游/vn 产品/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 为/p 过境/vn 游客/n 量身/d 订制/v 了/ule 一系列/b [旅游/vn 产品/n]/nz 套餐/n ，/w 如/v 海岛游/nz 、/w 温泉/n 游/v 、/w 历史/n 古迹/n 游/v 、/w 文化/n 游/v 、/w 冰雪/n 游/v 等/udeng ，/w 推出/v 旅游/vn “/w 一卡通/n ”/w 、/w 提供/v 打折/vn 等/udeng [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 以/p 吸引/v 更多/ad 的/ude1 旅客/n 过境/vn 沈阳/ns 和/cc 大连/ns 。/w （/w 记者/nnt 刘佳/nr ）/w 
