美女/n 总是/d 有/vyou 许多/mq 烦恼/an ，/w 娱乐圈/nz 的/ude1 美女/n 烦恼/an 更多/ad ，/w 难免/v 会/v 引起/v 某些/rz “/w 大人物/n ”/w 的/ude1 注意/vn ，/w 碍/v 于/p “/w 大人物/n ”/w 的/ude1 势力/n ，/w 不得不/d 委曲求全/vl ，/w 娱乐圈/nz 被/pbei 传/v 的/ude1 最/d 火热/z 的/ude1 做/v 过/uguo [黑帮/ns 老大/n]/nz 情妇/n 的/ude1 [美女/n 明星/nnd]/nz 比比皆是/vl ，/w 这/rzv 真是/d [中国/ns 特色/n]/nz 的/ude1 [黑色/n 幽默/a]/nz 。/w 而/cc 现在/t 娱乐/vn 圈内/d 也/d 流行/v 这/rzv 玩意/n ，/w 很多/m 女星/nnd 都/d 被/pbei “/w 被/pbei 包养/nz ”/w 了/ule 。/w 
殷桃/nr 
殷桃/nr 传闻/n 被/pbei 黑/a 局长/nnt “/w 包养/nz ”/w 
殷桃/nr 
在/p “/w [德/b 达/v 侦探/nnd 所/usuo]/nz ”/w 的/ude1 博客/n 上/f ，/w 署名/vi 所长/nnt 为/p “/w 宋祖德/nr ”/w 。/w 称/v 某/rz 官员/nnt 包养/nz 重庆/ns 当地/s 多/a 名/q 空姐/nnt 及/cc 模特/nnt 做/v 情人/n 和/cc 二奶/nz ，/w 名单/n 中/f 赫然/z 发现/v 了/ule 现在/t 正/d 走红/vi 荧屏/n 的/ude1 知名/a 女演员/nnd 殷桃/nr !/w ”/w 最终/d 以/p 宋祖德/nr 道歉/vi 告终/vi ，/w 但/c 殷桃/nr 还是/c 一度/d 陷入/v “/w 包养门/nz ”/w 风波/n 。/w 
[热点/n 链接/gi]/nz ：/w 
