上月/t 31日/t ，/w [湖北省/ns 人大常委会/nis]/nt 召开/v 座谈会/n ，/w 听取/v 省/n 环保/n 、/w 法律/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 专家/nnt 、/w 学者/nnt 对/p 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n （/w 草案/n ）/w 》/w 的/ude1 [修改/v 意见/n]/nz 。/w [湖北省/ns 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 王建鸣/nr 主持/v 座谈会/n ，/w 省/n 人大常委会/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 常务/b 副主任/nnt 李春明/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w 
[湖北省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w 教授/nnt 吕忠梅/nr 等/udeng [11/m 位/q]/mq 专家/nnt 、/w 教授/nnt 参加/v 了/ule 座谈/vn 。/w 
座谈会/n 上/f ，/w 专家/nnt 、/w 学者/nnt 踊跃/ad 发言/vi ，/w 对/p 《/w 湖北省/ns [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n (/w 草案/n )/w 》/w 提出/v 了/ule 许多/mq 有价值/nz 的/ude1 [修改/v 意见/n]/nz 和/cc 建议/n 。/w 大家/rr 谈到/v ，/w 湖北/ns 是/vshi 水资源/n 大/a 省/n ，/w 素有/v “/w 千湖/nz 之/uzhi 省/n ”/w 美誉/n ，/w 又是/c [三峡/ns 大坝/n]/nz 库区/n 所在地/n 和/cc [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 水源/n 地/ude2 ，/w 保护/vn 和/cc 管理/vn 好/a 全省/n 的/ude1 水资源/n 不仅/c 关系到/v 我省/n [可持续/nz 发展/vn]/nz ，/w 而且/c 具有/v 国家/n 层面/n 的/ude1 [战略/n 意义/n]/nz 。/w 制定/v [水污染/n 防治/vn]/nz 条例/n ，/w 保护/vn 好/a 水资源/n ，/w 既/c 关乎/v 当前/t ，/w 也/d 关乎/v 未来/t 。/w 
李春明/nr 等/udeng 认真/ad 听取/v 专家/nnt 、/w 学者/nnt 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 并/cc 对/p 与/cc 会/v 的/ude1 专家/nnt 、/w 学者/nnt 表示/v 感谢/vn 。/w 
李春明/nr 强调/v ，/w [水污染/n 防治/vn]/nz 立法/vn 要/v 把/pba “/w 严/a ”/w 字/n [贯彻/v 始终/d]/nz ，/w 做到/v 严防/v 严治/v 。/w 对于/p 源头/n 性/ng 污染/vn 要/v 严防/v 、/w 过程/n 性/ng 污染/vn 要/v 严管/nz 、/w 现实性/n 污染/vn 要/v 严治/v 、/w 损害/v 性/ng 污染/vn 要/v 严惩/vn ，/w 对于/p 损害/v 水环境/nz 的/ude1 责任者/n 要/v 严格/ad 追究/v 。/w 防治/v 水污染/n 的/ude1 标准/n 、/w 规划/n 和/cc 措施/n 要/v 一步到位/vl ，/w 努力/ad 将/d [水/n 环境保护/gg]/nz 的/ude1 [制度/n 体系/n]/nz 法律化/vn 。/w 通过/p 条例/n 的/ude1 实施/vn ，/w 使/v 湖北/ns 更加/d 灵秀/a ，/w 确保/v 一/m 库/n 清水/ns 送/v 北方/s ，/w 让/v 青山绿水/n 造福/v 湖北/ns 人民/n 。/w 
省/n 人大常委会/nis 秘书长/nnt 乔余堂/nr ，/w 省人大/n [法制/n 委员会/nis]/nt 、/w 农业/n 与/cc 农村/n 委员会/nis 、/w 环境/n 与/cc 资源/n 保护/v 委员会/nis 、/w 省/n 人大常委会/nis 法规/n 工作室/nis 、/w 省/n 环保厅/nis 和/cc 省/n 人大常委会/nis 相关/vn 人员/n 参加/v 了/ule 座谈会/n 。/w （/w 记者/nnt 王理略/nr 、/w 通讯员/nnt 韩靖桥/nr ）/w 
