新/a 办/v 的/ude1 [二/m 代/q 身份证/n]/nz 受理/v 、/w 发证/v 环节/n 需/v 申领/v 人/n 到/v 受理/vn 单位/n 捺印/nz 指纹/n ，/w 这/rzv 使/v 部分/n 瘫痪/vi 在/p 床/n 或/c 高龄/n 、/w 重病/n 患者/n 犯/v 了/ule 难/a ，/w 但/c 从/p 昨天/t 开始/v ，/w 这些/rz 居民/n 办证/vn 将/d 会/v 有/vyou 民警/nnt 送/v 证件/n 上门/vi 。/w 元旦/t 至/p [春节/t 期间/f]/nz ，/w [武汉市/ns 公安局/nis]/nto 组织/n 全市/n 派出所/nis 集中/v 为/p 辖区/n 行动/vn 不便/an 的/ude1 居民/n 、/w 孤寡老人/n 提供/v 上门/vn 办证/vn 、/w 上门/vi 采集/v [指纹/n 信息/n]/nz 、/w 送/v 证/n 服务/vn 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 您/rr 女儿/n 的/ude1 [二/m 代/q 身份证/n]/nz 。/w ”/w 昨天一早/t ，/w [市/n 公安局/nis]/nt [治安/n 管理/vn]/nz 局/n 和/cc [武昌/ns 分局/nis 人口/n 大队/nis]/nt 、/w 积/v [玉桥/nz 派出所/nis]/nto 户籍/n 民警/nnt 携带/v [二/m 代/q 身份证/n]/nz 指纹/n 采集/v 系统/n ，/w 来到/v 武昌区/ns 雄/ag 楚/tg 路/n [82/m 号/q]/mq 居民/n 吕继权/nr 家中/s ，/w 为/p 其/rz 患/v 脑瘫/n 的/ude1 女儿/n 吕曼/nr 送去/vf 了/ule 新/a 办理/v 的/ude1 [二/m 代/q 身份证/n]/nz ，/w 并/cc 按照/p 程序/n 现场/s 为/p 其/rz 核实/v 了/ule [二/m 代/q 身份证/n]/nz [指纹/n 信息/n]/nz 。/w 
[社区/n 民警/nnt]/nnt 介绍/v ，/w 居民/n 吕继权/nr 腿部/nz 残疾/n ，/w 其/rz 妻/ng 又是/c 智障/nz 病人/n ，/w 其/rz 女/b 吕曼/nr 是/vshi 先天/n 脑瘫/n ，/w [社区/n 民警/nnt]/nnt 在/p 走访/v 中/f 发现/v 这/rzv 一/m 困难/an 家庭/n ，/w 主动/ad 提出/v 为/p 其/rz 上门/vi 办证/vn 。/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w [治安/n 管理/vn]/nz 支队/nis 身份证/n 制证/nz 所/usuo 民警/nnt 上门/vi 为/p 其/rz 照相/vi 、/w 采集/v [指纹/n 信息/n]/nz 后/f ，/w 昨天/t 民警/nnt 再次/d 上门/vi 为/p 吕曼/nr 核实/v [指纹/n 信息/n]/nz ，/w 并/cc 送/v 证/n 上门/vi 。/w 
当天/t 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w [治安/n 管理/vn]/nz 局/n 局长/nnt 皮兴胜/nr 带领/v [江岸/ns 分局/nis 人口/n 大队/nis]/nt 民警/nnt ，/w 到/v [市中心/s 医院/nis 住院部/nis]/nt 肿瘤专科/nit 病房/n ，/w 为/p 癌症/n 患者/n 刘建生/nr 送去/vf 了/ule 崭新/b 的/ude1 户口本/n 。/w 
警方/n 介绍/v ，/w 去年/t 6月/t 全市/n 全面/ad 开展/v [二/m 代/q]/mq 证/n 登记/v [指纹/n 信息/n]/nz 工作/vn 以来/f ，/w 至/p [12/m 月底/t]/mq 已/d 制/v 发/v 28万余张/m 含/v [指纹/n 信息/n]/nz 的/ude1 [二/m 代/q]/mq 证/n 。/w [治安/n 管理/vn]/nz 局/n 分别/d 采取/v 到/v 病人/n 家中/s 、/w 到/v 医院/nis 病房/n 、/w 到/v 敬老院/nis 等/udeng 方式/n ，/w 已/d 为/p [47/m 名/q]/mq 行动/vn 不便/an 的/ude1 居民/n 、/w 孤寡老人/n 提供/v 上门/vn 办证/vn 、/w 采集/v [指纹/n 信息/n]/nz 及/cc 送/v 证/n 服务/vn 。/w 其中/rz ，/w [70/m 岁/qt]/mq 以上/f 行动/vn 不便/an 的/ude1 老年人/n [34/m 名/q]/mq ，/w 年龄/n 最大/gm 的/ude1 已/d 达/v [94/m 岁/qt]/mq ；/w [精神/n 病人/n]/nz [2/m 人/n]/mq ；/w [危重/a 病人/n]/nz [11/m 人/n]/mq 。/w （/w 记者/nnt 梁爽/nr 通讯员/nnt 陈龙/nr 吴艳/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
