昨天/t ，/w [中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 华中/ns 分院/nis 发布/v 的/ude1 《/w 2013年/t 武汉/ns 楼市/n 解读/v 》/w 显示/v ，/w 武汉/ns 去年/t 以/p [15/m ./w 9/m 万/d 套/q]/mq 的/ude1 住宅/n 成交量/n 创/v 历史/n 新高/n ，/w [二手房/n 交易/vn]/nz 现/tg 井喷/vi 。/w 
二手房/n 均价/nz 涨幅/n 超/v 8%/m 
2013年/t ，/w 因/p 受/v 年初/t “/w 国/n [五/m 条/q]/mq ”/w 关于/p 征收/v 二手房/n 个/q 税/n 政策/n 的/ude1 影响/vn ，/w 武汉/ns [二手房/n 市场/n]/nz 爆发/v 。/w 之后/f ，/w 受/v 新房/n 上涨/vi 和/cc [旧城/ns 改造/vn]/nz 等/udeng 因素/n 推动/v ，/w 二手房/n 成交量/n 一直/d 居高不下/vl ，/w 仅/d 7个月/t 就/d 超过/v 2012年/t 全年/n 的/ude1 [3/m ./w 1/m 万/d 套/q]/mq 。/w 到/v 去年/t 底/f ，/w 武汉/ns 二手房/n 均价/nz 已/d 达/v [5400/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 较/d 年初/t 上涨/vi 超过/v 8%/m 。/w 
昨天/t 起/vf [开始/v 实行/v]/nz 的/ude1 武汉/ns 公积金/n 新政/n ，/w 将/d 购买/v 二手房/n 作为/p 首/q 套房/n 的/ude1 贷款/n 比例/n ，/w 由此/d 前/f 的/ude1 [七/m 成/v]/mq 提高/v 到/v [八/m 成/v]/mq ，/w 也/d 被/pbei 市场/n 理解/v 为/p 利好/a 。/w 业内人士/n 分析/vn ，/w 因/p [旧城/ns 改造/vn]/nz 加速/vi 和/cc 房产税/nz 征收/vn 预期/vn 等/udeng 因素/n 影响/vn ，/w 预计/v 今年/t 武汉/ns 的/ude1 [二手房/n 交易/vn]/nz 市场/n 将/d 持续/vd 火爆/a 。/w 
土地/n 成交/v “/w 量/n 跌价/vn 升/v ”/w 
与/cc 新房/n 和/cc [二手房/n 交易/vn]/nz 火爆/a 不同/a ，/w 武汉/ns 去年/t 的/ude1 [土地/n 市场/n]/nz 呈现/v “/w 量/n 跌价/vn 升/v ”/w 分化/vi 态势/n 。/w 
[中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 华中/ns 分院/nis 统计/vn 显示/v ，/w 去年/t 武汉/ns 土地/n 累计/vd 成交/v 面积/n [2350/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w [成交/v 金额/n]/nz [730/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 分别/d 下滑/vi 26%/m 和/cc 23%/m 。/w 不过/c ，/w 地价/n 却/d 上涨/vi 明显/a 。/w 2013年/t 武汉/ns [住宅/n 用地/n]/nz 平均/a [楼面/nz 地价/n]/nz 达/v [2270/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 较/d 2012年/t 上涨/vi 接近/v 10%/m 。/w 
以/p [汉口/ns 后/f 湖/n]/nz 片/q 区/n 为/p 例/n ，/w 因/p 越秀/nz 等/udeng 房/n 企/ng 的/ude1 介入/vn ，/w 去年/t 6月/t 、/w 7月/t 、/w 8月3/t 个/q 月/n ，/w 该片/r 区/n 的/ude1 楼面/nz 单价/n 分别/d 以/p [每/rz 平方米/q]/nz [4110/m 元/q]/mq 、/w [4441/m 元/q]/mq 和/cc [4702/m 元/q]/mq ，/w 连续/a [3/m 次/qv]/mq [刷新/v 纪录/n]/nz 。/w 
[中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt （/w 华中/ns ）/w 市场/n [研究/vn 总监/nnt]/nnt 李国政/nr 预测/vn ，/w 因/p 政策/n 叠加/vi 影响/vn ，/w 武汉/ns 一些/mq [房价/n 上涨/vi]/nz 过/uguo 快/a 的/ude1 区域/n ，/w 在/p 2014年/t 将/d 面临/v 着/uzhe 降温/vi 的/ude1 考验/vn ，/w 但/c 楼市/n 总体/n 将/d 保持/v 平稳/a 发展/vn ，/w 房价/n 涨速/nz 将/d 放缓/v 。/w （/w 记者/nnt 谢东波/nr ）/w 
