原/b 标题/n ：/w [百/m 元/q]/mq 游/v 香港/ns ？/w 港/n 媒/ng 记者/nnt 曝/vg 冒牌/b 旅行社/nis 宰客/v 新招/nz (/w 图/n )/w 
图/n ：/w “/w 港澳/n [三/m 天/qt]/mq 游/v ”/w 每人/r 仅/d 需/v [208/m 元/q]/mq 到/v [468/m 元/q]/mq ，/w 比/p 正规/a 旅行社/nis 的/ude1 常/d 价/n 至少/d 低/a [千/m 多元/b]/mq ，/w 而且/c 据悉/v 游客/n 在/p 旅途/n 中/f 仍/d 面对/v [强迫/v 购物/vn]/nz 及/cc 各类/r [消费/vn 陷阱/n]/nz 。/w 来源/n ：/w 香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 
据/p 香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 报道/v ，/w 元旦/t 来临/vi ，/w 春节/t 将/d 至/p ，/w 赴/v 港澳游/nz 又/d 掀/v 热潮/n ，/w 非法/b 旅行社/nis 却/d 无视/v 国家/n 新/a 《/w 旅游/vn 法/n 》/w 。/w 香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 记者/nnt 在/p 广州/ns 多个/mq 游客/n 集中/v 的/ude1 地铁站/nis 、/w 火车站/n 收到/v 多样/a 翻新/v 的/ude1 港澳游/nz 传单/n ，/w 其中/rz 附带/v 冒充/v 正规/a 旅行社/nis 及/cc [香港/ns 特区/n 政府/nis]/nt 名义/n 的/ude1 “/w 优惠券/n ”/w 冒起/nz ，/w 正规/a 价/n 至少/d [1300/m 元/q]/mq (/w 人民币/n ，/w 下同/vi )/w 的/ude1 “/w 香港/ns 两日/t 游/v ”/w ，/w 凭/p 优惠券/n 仅/d 需/v [208/m 元/q]/mq 乃至/c [100/m 元/q]/mq ，/w 隐藏/v 在/p 旅程/n 中/f 的/ude1 购物/vn 项目/n 则/d 变身/nz 为/p 参观/v “/w [香港/ns 珠宝/n 加工厂/nis]/nt ”/w 景点/n 、/w “/w 自由/a 活动/vn ”/w 。/w 广东/ns 警方/n 表示/v ，/w 这/rzv 类/q [野马/n 旅行社/nis]/nt 行为/n 已/d 涉及/v 诈骗/vn ，/w 将/d 携手/vd 工商/n 、/w 旅游/vn 等/udeng 多/a 部门/n [联合/vd 打击/v]/nz 。/w 
香港/ns 《/w 大公报/n 》/w 记者/nnt 在/p [白云/n 机场/nis]/nz 开往/vf [广州/ns 市区/s]/nz 的/ude1 地铁/n 、/w [广州/ns 火车/n 东站/nis]/nt ，/w 频繁/a 见到/v 有/vyou 年轻/a 男女/n 派/v 发/v 各类/r 大型/b 旅行社/nis 的/ude1 赴/v 港澳游/nz 传单/n 。/w 其中/rz ，/w “/w [广州/ns 康辉/nr 国际/n 旅行社/nis]/nt ”/w 传单/n 宣称/v 凭/p 此/rzs 单/b 报名/vi 可/v 优惠/vn [100/m 元/q]/mq ，/w 并/cc 专设/nz 特价/n 优惠/vn “/w [港澳/n 专营店/nis]/nt ”/w ，/w 如/v “/w 香港/ns 、/w 澳门/ns [三/m 天/qt]/mq 游/v ”/w 贵宾/n 团/n 每人/r 仅/d 需/v [468/m 元/q]/mq ，/w 豪华/a 团/n 每人/r 更/d 低/a 至/p [308/m 元/q]/mq ；/w “/w 香港/ns 两日/t 游/v ”/w 也/d 只需/v [208/m 元/q]/mq 到/v [368/m 元/q]/mq 。/w 而/cc “/w [中国/ns 国际/n 旅行社/nis 总社/nis]/nt ”/w 传单/n 的/ude1 “/w 香港/ns 经典/n 两天/mq 游/v ”/w 更/d 低/a 至/p [100/m 元/q]/mq 。/w 
派单员/nz 说/v ，/w 参加/v “/w 港澳/n [4/m 天/qt]/mq 3/m 晚游/nz ”/w 的/ude1 游客/n 凭/p 该/rz “/w 优惠券/n ”/w ，/w 可/v 享受/vn “/w 赞助商/nnd 赞助/v 每人/r [1680/m 元/q]/mq ”/w 的/ude1 优惠/vn ，/w 出游/v 费/n 按/p 不同/a 线路/n 仅/d 需/v [380/m 元/q]/mq 、/w [480/m 元/q]/mq 、/w [680/m 元/q]/mq 到/v [768/m 元/q]/mq ，/w 但/c 这/rzv 一/m “/w 优惠/vn ”/w 仅/d 面向/v 广东省/ns 以外/f 的/ude1 内陆/s 客/ng 。/w 
广东/ns 警方/n 负责人/nnt 指/v ，/w 最近/t 收到/v 投诉/vn 港澳游/nz 此类/r 变相/vd 诈骗/v 行为/n ，/w 而/cc 香港/ns 方面/n 亦/d 曾/d 向/p 粤/b 方/q 反映/v ，/w 无论/c [香港/ns 政府/nis]/nt 还是/c [香港/ns 旅游/vn 发展局/nis]/nto 等/udeng 机构/n 都/d 未/d 跟/p 任何/rz 网站/n 或/c 单位/n 合作/vn 推广/vn 过/uguo 类似/a 上述/b 的/ude1 港澳游/nz “/w 优惠券/n ”/w ，/w 而/cc 粤/b 方/q 调查/vn 也/d 发现/v ，/w 这些/rz 非法/b 销售/vn 具有/v 欺诈/vn 性质/n 的/ude1 活动/vn ，/w 均/d 为/p 未/d 注册/vn 或/c 非/b 持/v 牌/n 旅行社/nis 的/ude1 [野马/n 旅行社/nis]/nt 所/usuo 为/p 。/w 他/rr 又/d 指/v ，/w 使用/v 了/ule “/w 优惠券/n ”/w 的/ude1 游客/n 都/d 表示/v ，/w 在/p 旅行/vi 途中/s 都/d 遭遇/v 了/ule 手段/n 恶劣/a 的/ude1 [强迫/v 购物/vn]/nz 和/cc 各类/r [消费/vn 陷阱/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 方俊明/nr )/w 
