赵文卓/nr 与/cc 女儿/n 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 推出/v 的/ude1 明星/nnd 亲子/nz 生存/vi 体验/v 秀/ag 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 在/p 毫无/v 预兆/n 的/ude1 情况下/nz 火/n 得/ude3 一塌糊涂/al ，/w [一夜/mq 之间/f]/nz 成为/v 街头巷尾/n 热/a 议/v 节目/n ，/w 而/cc 林志颖/nr 、/w 田亮/nr 、/w 郭涛/nr 、/w 王岳伦/nr 、/w 张亮/nr 嘉宾/n [五/m 位/q]/mq 明星/nnd 爸爸/n 更是/d 人气/n 再度/d 飙升/v ，/w [五/m 位/q]/mq 明星/nnd 宝宝/n 小/a KIMI/x ，/w 王诗龄/nr ，/w Cindy/x ,/w 天天/d ，/w 石头/n [五/m 位/q]/mq 萌/v 宝/n 和/cc 他们/rr 的/ude1 明星/nnd 爸爸/n 之间/f 的/ude1 故事/n 也/d 萌化/nz 了/ule 众多/a 观众/n 的/ude1 心/n 。/w 因此/c ，/w 众/ag 网友/n 对/p 《/w 爸爸/n 》/w [第二/m 季/ng]/mq 的/ude1 期待/vn 也/d 更高/d 了/ule ，/w 纷纷/d 表达/v 了/ule 自己/rr 在/p 节目/n 中/f 最/d 想/v 看到/v 的/ude1 星/n 爸/n 萌/v 娃/ng 组合/vn 。/w 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
美丽/a 俊俏/a 却/d 心狠手辣/vl ！/w [三/m 十年/mq]/mq 来/vf 被/pbei 枪决/v 的/ude1 美女/n 死囚犯/nz (/w 组/n 图/n )/w 
揭/v 女星/nnd 与/cc 干爹/n 的/ude1 故事/n ：/w 陈宝莲/nr 和/cc 干爹/n 同床/nz [50/m 次/qv]/mq 没/d 发生/v 性关系/n 
[随身/d 携带/v]/nz 保险套/nz 卖淫/vi ！/w 激情/n 床/n 战/v 细节/n 被/pbei 惨遭/v 出卖/vn 的/ude1 女星/nnd （/w 多/a 图/n ）/w 
猛/a 男/b 用力/ad 过猛/nz 震/vi 坏/a 木板/n ！/w 情色/nz 片中/s 男女/n 全/a 裸/ag 肉搏/v 香艳/z 诱惑/vn (/w 图/n )/w 
tvb/x 花旦/nnt 埋头/vd 男友/n 腿/n 间/f [40/m 分钟/qt]/mq ！/w 20/m 大明星/nz 激情/n 房事/n 遭/v 直播/vn 【/w 组/n 图/n 】/w 
香港/ns 娱乐圈/nz 黑老大/nnd 向华强/nr 勾/v 女/b 秘史/n ：/w 几乎/d 俘获/v 所有/b 女星/nnd (/w 组/n 图/n )/w 
女星/nnd 为/p 比/p 胸/ng 大/a 乳/vg 小/a 互相/d 偷/v 瞄/v 盘点/vn 女星/nnd 走光/nz 露出/v 白/a 内裤/n 瞬间/n （/w 多/a 图/n ）/w 

