人民网/nz 襄阳/ns 1月2日/t 电/n (/w 张旭/nr 许国虎/nr )/w 为/p 进一步/d 提高/v [广大/b 群众/n]/nz 的/ude1 [消防/b 安全/an]/nz 素质/n ，/w 1月2日/t ，/w 湖北省/ns 襄阳/ns 市政府/n 组织/n 应急/vn 办/v 、/w 公安局/nis 、/w 安监局/nis 、/w 消防支队/nis 、/w 卫生/an 和/cc 计生委/nis 等/udeng 部门/n 在/p [襄阳市/ns 天/qt 丹/b 血液/n 医院/nis]/nt 开展/v [应急/vn 救援/vn]/nz 联合/vd 演练/vn 。/w 
演练/vn 模拟/v [襄阳市/ns 天/qt 丹/b 血液/n 医院/nis]/nt [3/m 楼/n]/mq 因/p 电器/n 线路/n 超负荷/b 使用/v 导致/v 短路/vn ，/w 引燃/v 周围/f 可燃物/nz ，/w 大楼/n 多/a 处/n 起火/vi ，/w 火势/n 很快/d 发展/vn 到/v 猛烈/a 燃烧/v 阶段/n ，/w 同时/c 迅速/ad 向/p 四周/f 蔓延/vi ，/w 燃烧/v 面积/n 达/v [100/m 平方米/q]/mq ，/w 有/vyou 多/a 名/q 人员/n 被困/v 。/w [襄阳市/ns 天/qt 丹/b 血液/n 医院/nis]/nt 员工/n 迅速/ad 报警/vn 并/cc 组织/n 医院/nis 人员/n 往/p [安全/an 地带/n]/nz 疏散/v 。/w 
[襄阳市/ns 消防/b 支队/nis]/nt 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 迅速/ad 调集/v 特勤/nz [一/d 中队/nis]/mq 、/w 樊西/nr 中队/nis 、/w 襄州/nz 中队/nis [2/m 个/q]/mq 中队/nis [8/m 辆/q]/mq 消防车/n 、/w [45/m 名/q]/mq 官兵/nnd 赶赴/v 现场/s 进行/vn 救援/vn 。/w 同时/c ，/w 启动/v 襄阳市/ns [应急/vn 救援/vn]/nz [联动/vn 机制/n]/nz 调集/v 供水/vn 、/w 供电/vn 、/w 医疗/n 、/w 交警/nnd 、/w 安/ag 监/vg 等/udeng 联动/v 单位/n 到场/vi 增援/v 灭火/vn 战斗/vn 。/w 
襄阳市/ns 市政府/n 副市长/nnt 王忠运/nr 、/w [副/b 秘书长/nnt]/nnt 冯雪恒/nr ，/w 安监局/nis 局长/nnt 陈启合/nr ，/w 公安局/nis 副局长/nnt 罗学国/nr 、/w 何俊虎/nr ，/w 消防支队/nis 支队长/nnt 乔汉林/nr 、/w 政委/nnt 龚大志/nr 等/udeng 领导/n 也/d [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 现场/s 指挥/v 灭火/vn 和/cc 救援/vn 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 抵达/v 火场/n 后/f ，/w 立即/d 进行/vn 火情/n 侦察/vn 、/w 设定/v 警戒/vn 区/n 。/w 特勤/nz [一/d 中队/nis]/mq 利用/v 高/a 喷/v 车/n 打击/v 大楼/n 东侧/f 火势/n 并/cc 利用/v 缓降器/nz 营救/v 被困/v 人员/n ；/w 襄州/nz 中队/nis 利用/v 高/a 喷/v 车/n 打击/v 大楼/n 西侧/f 火势/n 并/cc 利用/v 举高/nz 车/n 营救/v 被困/v 人员/n ；/w 樊西/nr 中队/nis 利用/v [15/m 米/q]/mq 金属/n 拉/v 梯/ng 和/cc [救生/vn 气垫/n]/nz 营救/v 被困/v 人员/n ，/w 同时/c 沿/p [疏散/v 楼梯/n]/nz 进入/v 着火/vn 层/qv ，/w 出/vf 两支/mq 水枪/n 实施/v 内/f 攻/v 灭火/vn 。/w 
[五/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 被困/v 人员/n 相继/d 被/pbei 安全/an 救出/vf 送/v 上/f 一旁/f 等候/v 的/ude1 救护车/n 进行/vn 救治/vn 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 随即/d 展开/v 灭火/vn 总攻/vn ，/w 经/p 20多分钟/m 的/ude1 奋力/d 扑救/vn ，/w “/w 大火/n ”/w 被/pbei 成功/a 扑灭/v ，/w 演练/vn 取得/v [圆满/a 成功/a]/nz 。/w 
