（/w 陈光标/nr 在/p “/w 2013/m 国际/n 华/b 媒/ng 大奖/n ”/w 现场/s [获奖/vn 感言/n]/nz 称/v 要/v 收购/vn [纽约/nsf 时报/n]/nz 。/w ）/w 
人民网/nz 北京/ns 12月31日/t 电/n （/w 田雪/nr ）/w 日前/t ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 称/v “/w 陈光标/nr 曾/d 表态/vi 欲/d 收购/v 美国/nsf [纽约/nsf 时报/n]/nz ”/w 。/w 今日/t ，/w 记者/nnt 联络/vn 到/v 陈光标/nr 本人/rr ，/w 他/rr 表示/v ，/w 确实/ad 有人/r 在/p 和/cc [纽约/nsf 时报/n]/nz 方面/n 进行/vn 接洽/v ，/w 他/rr 计划/n 将/d 和/cc 香港/ns 一位/mq 富豪/n 共同/d 参股/v 或者/c 收购/v 。/w 
就/d “/w 陈光标/nr 欲/d 收购/v [纽约/nsf 时报/n]/nz ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w 今日/t ，/w 陈光标/nr 向/p 记者/nnt 表示/v ，/w 此事/r 已/d 有人/r 与/cc [纽约/nsf 时报/n]/nz 方面/n 洽谈/vn ，/w 在/p 一星期/mq 前/f 开始/v 接触/vn 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 他/rr 和/cc 香港/ns 一位/mq 富豪/n 欲/d 共同/d 出资/vi ，/w 对/p [纽约/nsf 时报/n]/nz 参股/v 或/c 是/vshi 收购/v 。/w 香港/ns 富豪/n 意向/n 出资/vi [5/m 至/p 6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 陈光标/nr 自己/rr 出资/vi [2/m 至/p 3/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 他/rr 对/p 记者/nnt 说/v ：/w “/w 近期/t ，/w 我/rr 还要/d 亲自/d 过去/vf 谈/v ，/w 我/rr 的/ude1 信心/n 十足/z 。/w ”/w 
陈光标/nr 认为/v ，/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 作为/p 纸媒/nz 影响力/n 很大/d ，/w 他/rr 希望/v 能/v 有幸/v 参股/vn 或/c 收购/v ，/w 能/v 让/v 更多/ad [世界/n 和平/n]/nz 的/ude1 声音/n 有/vyou 说话/vi 的/ude1 平台/n 。/w 
