3月11日/t 晚上/t ，/w 一群/mq 中国/ns 男人/n 们/k 坐/v 上/f 广州/ns 飞往/v 胡志明/ns 的/ude1 CZ367/x 次/qv 航班/n ，/w 他们/rr 此行/rzv 大多/d 是/vshi 第一次/mq 出国/vi —/w —/w 为了/p 给/p 自己/rr 找/v 个/q 越南/nsf 老婆/n 。/w 摄影师/nnt 亲历/v 了/ule 男人/n 们/k 从/p 相亲/vi 到/v 结婚/vn 的/ude1 过程/n 。/w 
神曲/n 《/w [爱情/n 买卖/vn]/nz 》/w 早已/d 红透/nz 大江南北/n ，/w 理想/n 的/ude1 姑娘/n 在/p 越南/nsf 如今/t 也/d 成/v 了/ule [明码/n 标价/n]/nz 的/ude1 “/w 猪肉/nf ”/w ，/w 攒/v 够/v [5/m 万/d 块钱/q]/mq 就/d 能/v 去/vf 越南/nsf ，/w 找/v 一个/mq 勤俭持家/vl 又/d 年轻/a 的/ude1 新娘/n 回来/v 。/w 今年/t 3月/t ，/w 来自/v [江苏/ns 徐州/ns]/ns 的/ude1 李世朋/nr 跟着/v 中介/n ，/w 踏上/v 了/ule 他/rr 的/ude1 越南/nsf 相亲/vi 之旅/nz 。/w 新郎/n 梦/n 之/uzhi 跌宕/v ，/w 超乎/v 他/rr 的/ude1 想象/vn 。/w 
这/rzv 是/vshi 李世朋/nr 第一次/mq 出国/vi ，/w 他/rr 扑闪/nz 着/uzhe 眼睛/n ，/w 显得/v 有些/rz 兴奋/a 。/w 这个/rz [23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 江苏/ns 小伙/n 来自/v [江苏/ns 徐州/ns]/ns 的/ude1 李桥村/ns ，/w 如今/t 在/p 老家/n 做/v 快递/vn 员/ng ，/w 三四千/m 的/ude1 月/n 入/v 在/p 当地/s 还/d 算/v 不错/a ，/w 但/c 早产/vi 落下/v 的/ude1 病根/n 导致/v 他/rr 的/ude1 [言行/n 举止/n]/nz 异/ag 于/p 常人/n 。/w 
