范冰冰/nr ：/w 我们/rr 只是/d 兄妹/n 感情/n 
女/b 明星/nnd 的/ude1 “/w 包养门/nz ”/w 频频/d 爆发/v 。/w 首当其冲/vl 就是/v 一直/d 被/pbei 人/n 在/p 网上/s 放冷箭/nz 的/ude1 范冰冰/nr 。/w “/w 第一位/mq ‘/w 包养/nz ’/w 范冰冰/nr 的/ude1 幕后/s 老板/nnt 广东/ns 皮卡/nrf 王/n 影视/b 老总/nnt 贾云/nr ”/w 浮出水面/v ，/w 据说/v 他/rr “/w 除了/p 投资/vn 其/rz 拍/v 剧/n 与/cc 广告/n ，/w 更/d 每月/r 50万/m 包养/nz 费用/n 将/d 范冰冰/nr 包养/nz 了/ule 半年/mq 之/uzhi 久/a ”/w 。/w 面对/v 指名道姓/vl 的/ude1 爆料/v ，/w 范冰冰/nr 和/cc 贾云/nr 回应/vn ：/w 我们/rr 只是/d 兄妹/n 感情/n ！/w 
