昨天/t 是/vshi 元旦节/nz ，/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 迎来/v 开通/vn [5/m 天/qt]/mq 来/vf 的/ude1 首/q 个/q 客流/n 高峰/n ，/w 日/b 客流量/n 达到/v [9/m ./w 17/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 记者/nnt 探访/v 发现/vn ，/w 新年/t 首/q 个/q 节假日/t 选择/v 乘/v 地铁/n 出行/vi 的/ude1 市民/n 还/d 不少/m 。/w 在/p [洪山/nz 广场/n 站/vi]/nz 地下/s [三/m 层/qv]/mq ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 从/p [2/m 号/q]/mq 线/n 上下车/vn 的/ude1 乘客/n ，/w 不少/m 都/d 是/vshi 同台/vd 换乘/v [4/m 号/q]/mq 线/n 准备/v 前往/v [武汉/ns 火车站/n]/nz 转乘/v 高铁/nz 的/ude1 。/w 跟/p [4/m 号/q]/mq 线/n 相比/vi ，/w [2/m 号/q]/mq 线/n 两个/mq 方向/n 的/ude1 客流/n 均/d 偏/d 大/a ，/w 部分/n 车厢/n 内/f 人满为患/vl 。/w 
在/p [4/m 号/q]/mq 线/n [洪山/nz 广场/n 站/vi]/nz 往/p [武汉/ns 火车站/n]/nz 方向/n 的/ude1 列车/n 上/f ，/w 拖着/nz 行李箱/n 的/ude1 时/ng 先生/n 和/cc 女友/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 当天/t 中午/t ，/w 他们/rr 乘/v 大巴/n 赶到/v [汉口/ns 火车站/n]/nz ，/w 准备/v 乘/v 高铁/nz 到/v 广州/ns ，/w 买票/nz 时/ng 才/d 得知/v 高铁/nz 仅/d 在/p 武汉站/nz 始发/vn 。/w 两人/mq 随即/d 从/p [汉口/ns 火车站/n]/nz 上/f [2/m 号/q]/mq 线/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 他们/rr ，/w 乘/v [2/m 号/q]/mq 线/n 到/v [洪山/nz 广场/n 站/vi]/nz ，/w 可/v 同台/vd 换乘/v [4/m 号/q]/mq 线/n 到/v [武汉/ns 火车站/n]/nz 。/w 两人/mq 到/v [武汉/ns 火车站/n]/nz 后/f ，/w 从/p 东/f 付费/v 区/n 出/vf 站/vi ，/w 乘/v 扶梯/n 直接/ad 就/d 到/v 了/ule [3/m 楼/n]/mq 的/ude1 东/f 进站/vi 厅/n ，/w 在/p 售票处/n 很快/d 就/d 买/v 到/v 了/ule 往/p 广州/ns 南/b 的/ude1 车票/n ，/w 从/p 下/f 地铁/n 到/v 买/v 完/vn 火车票/n ，/w 两人/mq 仅/d 花/n 了/ule [15/m 分钟/qt]/mq 。/w 
[武汉/ns 地铁/n]/nz 运营/vn 公司/nis 介绍/v ，/w 地铁/n [4/m 号/q]/mq 线/n 自/p 12月28日/t 开通/v 以来/f ，/w 客流量/n 逐日/d 递增/vi ，/w 开通/v 首/q 日/b 为/p 6.98万/m ，/w 次日/t 达到/v 8.01万，31日/t 达到/v 8.30万/m ，/w 截止/vi 昨晚/t 10点30分/t 收/v 班/n ，/w [4/m 号/q]/mq 线/n 则/d 达到/v 了/ule 9.17万/m 。/w （/w 记者/nnt 谭德磊/nr 通讯员/nnt 杜莉萍/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
