[上海/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 建设/vn 的/ude1 重大/a [基础/n 工程/n]/nz [中国/ns 金融/n 信息/n 中心/nis]/nt 1日/t 在/p 上海/ns 陆家嘴/ns 正式/ad 启用/v 。/w [国家/n 价格/n 研究院/nis]/nt (/w 上海/ns )/w 、/w [新华/n 上海/ns 贵金属/n 交易/vn 中心/nis]/nt 及/cc 陆家嘴/ns 金融网/nz 等/udeng 首批/n 功能性/n 项目/n 同日/d 揭牌/v 。/w “/w [一/d 中心/nis]/mq 三/m 项目/n ”/w 将/d 激发/v 金融中心/nis 建设/vn 的/ude1 [三/m 重/a]/mq [集聚/vn 效应/n]/nz 。/w [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 屠光绍/nr ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w [浦东/ns 新区/n 区委/nis]/nto 书记/nnt 沈晓明/nr ，/w [上海市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 方惠萍/nr ，/w 新华社/nt [副总/nnt 编辑/nnt]/nnt 慎海雄/nr 等/udeng 出席/v 仪式/n 。/w 
据介绍/nz ，/w [国家/n 价格/n 研究院/nis]/nt (/w 上海/ns )/w 是/vshi 新华社/nt 与/cc [国家/n 发展/vn 改革/vn 委/ng]/nt 在/p 上海/ns 共同/d 组建/v 的/ude1 跨学科/b 实体/n 性/ng [研究/vn 机构/n]/nz 。/w 
[新华/n 上海/ns 贵金属/n 交易/vn 中心/nis]/nt 由/p [北京/ns 国家/n 金融/n 信息/n 中心/nis]/nt 与/cc 贵金属/n 行业/n 内/f 企业/n 在/p 上海/ns [共同/d 投资/vn]/nz 组建/v 。/w 交易中心/nis 面向/v 全球/n 开展/v 白银/n 报价/vn 交易/vn 、/w 现货/n 流通/vn 、/w 数据采集/gi 加工/vn 、/w 指数/n 开发/vn 和/cc 论坛/n 会展/n 等/udeng 业务/n ，/w 致力于/v 成为/v 立足/vi 上海/ns 、/w 辐射/v 全国/n ，/w 具有/v 国际/n [核心/n 竞争力/n]/nz 的/ude1 创新/vn 贵金属/n 电子化/v [交易/vn 平台/n]/nz 和/cc 全球/n 贵金属/n 定价/n 功能/n 的/ude1 交易中心/nis 。/w 
陆家嘴/ns 金融网/nz 是/vshi 上海/ns [中国/ns 金融/n 信息/n 中心/nis]/nt 与/cc [浦东/ns 新区/n]/ns [陆家嘴/ns 金融/n 贸易区/n]/nz 管委会/nis 合作/vn 的/ude1 互联网/n 金融/n 项目/n 。/w 网站/n 将/d 有效/a 承接/v 政府/nis [公共/b 服务/vn]/nz 职能/n ，/w 打造/v “/w [24/m 小时/n]/mq 的/ude1 网上/s 陆家嘴/ns ”/w ，/w 并/cc 成为/v 陆家嘴/ns 金融城/nz 乃至/c 上海/ns 对外/vn 展示/v 的/ude1 重要/a 窗口/s ，/w 致力于/v 搭建/v “/w 网上/s 资金流/nz 和/cc 项目/n 流/v 之间/f 的/ude1 [撮合/v 交易/vn]/nz 平台/n ”/w 。/w 
新华社/nt [金融/n 信息/n]/nz 平台/n 是/vshi 新华社/nt [战略/n 转型/vn]/nz 自主/vd 研发/v 的/ude1 [金融/n 信息/n]/nz 综合/vn 服务/v 系统/n ，/w 集/q 实时/n 资讯/n 、/w [行情/n 报价/vn]/nz 、/w 历史数据/gi 、/w 研究/v 工具/n 、/w 分析模型/gi 等/udeng 功能/n 于/p 一体/n ，/w 已/d 被/pbei 纳入/v 了/ule 国家/n “/w 十一五/m ”/w 和/cc “/w 十二五/m ”/w 时期/n 文化/n [发展/vn 规划/n 纲要/n]/nz ，/w 并/cc 作为/p 国家/n 的/ude1 “/w 核高基/nz ”/w 工程/n 获得/v 国家/n 立项/vi 。/w 其/rz [主要/b 产品/n]/nz 新华/n 08/m 自/p 2007年9月/t 上/f 线/n 来/vf [稳步/d 发展/vn]/nz ，/w 为/p 包括/v [金融/n 机构/n]/nz 、/w 政府部门/n 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [数千/m 家/q]/mq 机构/n 提供/v 信息/n 、/w 报价/vn 等/udeng 解决方案/gi 。/w 
