蓝洁瑛/nr 
蓝洁瑛/nr 曾/d 是/vshi 香港/ns 无线/b 的/ude1 当家/vn 花旦/nnt ，/w 她/rr 在/p 《/w [大话/n 西/f 游/v]/nz 》/w 中/f 饰演/v 的/ude1 “/w 蜘蛛精/nz ”/w [春/tg 三十/m 娘/n]/nz 角色/n ，/w 让/v 许多/mq 粉丝/nf 印象/n 深刻/a 。/w 但/c 从/p 上世纪/nz 90年代/t 末/f 开始/v ，/w 蓝洁瑛/nr 就/d 不断/d 传出/v [精神/n 失常/a]/nz 的/ude1 新闻/n ，/w 被/pbei [香港/ns 媒体/n]/nz 争相/d 报导/v 为/p 娱乐圈/nz 的/ude1 “/w 疯/vi 婆子/nz ”/w 。/w 曾经/d 还有/v 爆料/v 称/vn ，/w 蓝洁瑛/nr 当年/t 曾/d 被/pbei 香港/ns 娱乐圈/nz 大佬/n 强奸/v ，/w 造成/v [心理/n 障碍/n]/nz 导致/v 精神/n 不/d 正常/a 。/w 近日/t ，/w 蓝洁瑛/nr 再度/d 出现/v 在/p 公众/n 面前/f ，/w 满头/n 白发/n 。/w 面对/v 香港/ns 八卦/n 周刊/n 记者/nnt 提问/vn ，/w “/w 你/rr 说/v 的/ude1 强奸/vn 是/vshi 真的/d 吗/y ”/w ，/w 她/rr [频频/d 点头/vi]/nz ，/w 淡定/nz 回答/v ：/w “/w 骗/v 你/rr 干嘛/nz 。/w 真的/d 强奸/v 我/rr 。/w ”/w 
