记者/nnt 从/p [河北/ns 临漳县/ns 文物/n 旅游局/nis]/nt 获悉/v ，/w 针对/p [邺城/nz 遗址/n]/nz 东部/f 北/f 吴庄/nr 出土/v 的/ude1 部分/n 佛造像/nz 出现/v 劣变/nz 现象/n ，/w 考古/n 专家/nnt 开始/v 对/p [１９８/m 件/q]/mq 石质/n 佛造像/nz 进行/vn 病害/n 调查/vn 和/cc 应急/vn 保护/vn 修复/v ，/w 预计/v ２０１５年６月/t 完成/v 。/w 
２０１２年１月/t ，/w 河北省/ns 临漳县/ns [邺城/nz 遗址/n]/nz 东部/f 北/f 吴庄/nr 发现/v 了/ule 一个/mq 巨大/a 的/ude1 [佛教/nz 造像/n]/nz 埋葬/v 坑/n ，/w 共/d 发掘/v [佛教/nz 造像/n]/nz [２８９５/m 件/q]/mq （/w 块/q ）/w 。/w 据/p 邺城/nz 考古队/nis 专家/nnt 介绍/v ，/w 深/a 埋/v 地下/s 的/ude1 这批/r 佛造像/nz 脱离/v 了/ule 原始/a 埋藏/v 环境/n 后/f ，/w 与/cc [周围/f 环境/n]/nz 形成/v 的/ude1 长期/d 平衡/a 被/pbei 打破/v ，/w 在/p 短期内/nz 即/v 发生/vn 了/ule 劣变/nz 现象/n 。/w 部分/n 佛造像/nz 局部/n 区域/n 贴金/vi 和/cc 彩绘/n 出现/v 小/a 面积/n 龟裂/vi 、/w 起/vf 翘/v 、/w 剥落/vi 、/w 褪色/vi ，/w 某些/rz 石质/n 基/ng 体/ng 也/d 发生/v 不同/a 程度/n 粉化/nz 。/w 
依照/p 方案/n ，/w 将/d 由/p 文保/n 专家/nnt 进行/vn 操作/vn 培训/vn 和/cc 现场/s 指导/vn ，/w 先/d 对/p 石造像/nz 的/ude1 基/ng 体/ng 、/w 彩绘/n 、/w 贴金/vi 层/qv 以及/cc 污染物/n 等/udeng 开展/v [科学/n 分析/vn]/nz ，/w 研究/v 文物/n 本体/n 属性/n ，/w 判断/v 病害/n 成因/n 及/cc 程度/n 。/w 针对/p 病害/n [具体/a 情况/n]/nz ，/w 在/p 不/d 伤/v 及/cc 文物/n 本体/n 的/ude1 原则/n 下/f ，/w 将/d 去除/v 造像/n 表面/n 污染物/n ，/w 对/p 彩绘/n 适度/a 加固/vn ，/w 回贴/nz 起/vf 翘/v 的/ude1 金箔/n ，/w 对/p 断裂/vi 部位/n 进行/vn 黏合/v ，/w 使/v 其/rz 外观/n 尽量/d 恢复/v 原有/vn 风貌/n ，/w 达到/v 修旧/nz 如/v 旧/a 效果/n 。/w 
北/f 吴庄/nr 出土/v 佛造像/nz [绝大多数/m 为/p]/mq 汉白玉/n 质地/n ，/w [少数/m 为/p]/mq 青石/n 、/w 砂岩/n 和/cc 陶/ag 质/ng 造像/n 。/w 造像/n 时代/n 跨越/v 北魏/nz 、/w 东魏/t 、/w 北齐/t 、/w 北周/t 、/w 隋代/t 和/cc 唐代/ns 。/w （/w 记者/nnt 齐雷杰/nr ）/w 
