记者/nnt 杨佳薇/nr //w 文/ng 记者/nnt 田明/nr 、/w 实习生/nnt 李瑞东/nr //w 图/n 
累/a 了/ule 、/w 渴/a 了/ule ，/w 沿街/d 商铺/n 就是/v [环卫/n 工人/nnt]/nz 的/ude1 休息/vn 地/ude2 ，/w 这/rzv 已经/d 不再/d 是/vshi 一个/mq 愿望/n 。/w 2013年12月4日/t ，/w [燕赵/ns 都市报/nz]/nz 倡议/n 石家庄市/ns 石家庄市/ns 区/n 沿街/d 商铺/n 为/p [环卫/n 工人/nnt]/nz 提供/v 一个/mq 歇脚/vi 点/qt ，/w 提供/v 一把/mq 椅子/n 、/w [一/d 杯/ng]/mq 热水/n ，/w 让/v 这些/rz 城市/n 的/ude1 美容师/nnt 歇/v 一歇/nz 。/w 这段/r 时间/n 来/vf ，/w [燕赵/ns 都市报/nz]/nz 的/ude1 活动/vn 受到/v 了/ule 众多/a 商家/n 、/w 机关/n [企事业/n 单位/n]/nz 和/cc 市民/n 的/ude1 关注/vn ，/w 得到/v 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz 热烈/a 的/ude1 响应/vn ，/w 众多/a 单位/n 纷纷/d 报名/vi ，/w 有/vyou 超市/nis 、/w 商场/nis ，/w 有/vyou 饭店/nis 、/w 眼镜店/nis 、/w 临街/vn 小/a 店/n 和/cc [街道/ns 办事处/nis]/nt 等等/udeng ，/w 这些/rz 积极/ad 的/ude1 回应/vn 不仅/c 温暖/an 了/ule 环卫/n 工/n 群体/n ，/w 也/d 受到/v 了/ule [石家庄市/ns 文明办/nis]/nt 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 热情/an 肯定/v 。/w 
2013年12月31日/t ，/w 首批/n 报名/vi 的/ude1 [400/m 个/q]/mq 环卫/n [爱心/n 驿站/n]/nz 都/d 陆续/d 领到/v 了/ule 特制/b 的/ude1 牌匾/n ，/w 纷纷/d 挂牌/vi 开始/v “/w 爱心/n 活动/vn ”/w 。/w 而/cc 这段/r 时间/n ，/w 依然/d 有/vyou 不少/m 热心/a 的/ude1 单位/n 和/cc 个人/n 向/p [燕赵/ns 都市报/nz]/nz 和/cc [石家庄市/ns 文明办/nis]/nt 提供/v “/w [爱心/n 驿站/n]/nz ”/w ，/w [石家庄市/ns 保安/b 服务/vn 公司/nis]/ntc 发动/v 了/ule [1300/m 多个/mq]/mq 窗口/s 单位/n 加盟/v “/w 环卫/n [爱心/n 驿站/n]/nz ”/w ，/w 更/d 广泛/a 地/ude2 为/p 环卫/n 工/n 提供/v 便利/an 。/w 
