在/p 上世纪/nz [八/m 九十/m 年代/n]/mq ，/w 三级/b [情色/nz 电影/n]/nz 空前/a 繁荣/an ，/w 许多/mq 港台/n 女艺人/nnd 们/k 纷纷/d 脱衣/nz 露/v 肉/n 。/w 直到/v [九十/m 年代/n]/nz 末/f ，/w 三级片/nz 市场/n 才/d 江河日下/vl 。/w 这些/rz 靠/v 三级片/nz 走红/vi 的/ude1 女/b 明星/nnd 们/k 开始/v 把/pba [一件/mq 件/q]/mq 脱掉/v 的/ude1 衣服/n 穿/v 回去/v ，/w 拍/v 文艺片/nz 、/w 出/vf 唱片/ntc ，/w 成为/v 一名/mq 偶像派/nz 或/c 实力派/n 明星/nnd 。/w 其实/d ，/w 女艺人/nnd 之所以/c 往/p “/w 艳星/nz ”/w 发展/vn ，/w 最/d 底/f 根本/a 目的/n 就是/v 为了/p 挣钱/vi 。/w 而/cc 现/tg 如今/t ，/w 明星/nnd 们/k 作/v 广告代言/nnd 则/d 是/vshi 一条/mq 既/c 能/v 出镜/nz 又/d 收入/n 不菲/a 的/ude1 行当/n 。/w 下面/f 就/d 盘点/vn 一下/mq 那些/rz 老牌/b 三级/b 艳星/nz 们/k 的/ude1 坎坷/an 明星/nnd 路/n 以及/cc 她们/rr 的/ude1 [沉浮/vi 人生/n]/nz 。/w 
舒淇/nr ：/w 成就/n 最高/a 的/ude1 昔日/t 艳星/nz 
舒淇/nr 徐若瑄/nr 温碧霞/nr 邱淑贞/nr 陈玉莲/nr 揭/v 老牌/b 三级/b 艳星/nz 现状/n 
舒淇/nr 早年/t 拍/v 过/uguo 《/w [玉女/n 心/n 经/p]/nz 》/w 、/w 《/w 玉蒲团/nz 》/w ，/w 后来/t 凭借/p 尔冬升/nz 的/ude1 另类/nz 情色片/nz 《/w [色情/n 男女/n]/nz 》/w 获得/v 96年/t [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz [最佳/z 女/b 配角/nnt]/nz 。/w 转型/vn 后/f 的/ude1 舒淇/nr 大红大紫/al ，/w 同时/c 进军/v 国际/n ，/w 演技/n 也/d 更为/d 出色/a 。/w 更为/d 真正/d 的/ude1 一线/n 大牌/n 女星/nnd 。/w 不过/c 在/p [感情/n 生活/vn]/nz 上/f ，/w 舒淇/nr 自从/p 和/cc 黎明/t 分手/vi 后/f 便/d 一直/d 没有/v 找到/v 真爱/n 。/w 至今/d [感情/n 生活/vn]/nz 仍/d 是/vshi 空白/n 。/w 
