据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 1月1日/t 报道/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 1日/t 发表/v 新年/t 感言/n ，/w 强调/v “/w 夺回/v ‘/w 强大/a 日本/ns ’/w 的/ude1 战斗/vn 才刚/nz 开始/v ，/w 并称/v 这/rzv 是/vshi 应该/v 朝着/p 日本/ns ‘/w 建设/vn 新/a 国家/n ’/w 迈出/v 一大步/mq 的/ude1 时刻/n ”/w 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 安倍/nrf 就/d 日本/ns 修宪/nz 呼吁/v 说/v ，/w 在/p 日本/ns [和平/n 宪法/n]/nz 制定/v 将/d 满/a 68年/t 的/ude1 现在/t ，/w 应该/v 朝着/p 把握/v 时代/n 变化/vn 的/ude1 修改/vn 方向/n ，/w 进一步/d 深化/v 国民/n 讨论/v 。/w 
针对/p [中国/ns 政府/nis]/nt 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz ，/w 我国/n 外交部/nto 发言人/nnt 曾/d 多次/mq 指出/v [中国/ns 政府/nis]/nt 划/v 设/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 符合/v 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 等/udeng 国际法/n 和/cc [国际/n 惯例/n]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 捍卫/v 中国/ns 的/ude1 [国家/n 主权/n]/nz 以及/cc 领土/n 领空/n 安全/an 。/w 同时/c ，/w 还/d 多次/mq 指出/v ，/w 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 是/vshi 中国/ns 的/ude1 固有/b 领土/n ，/w 中方/n 坚定/a [捍卫/v 钓鱼岛/ns]/nz 的/ude1 [领土/n 主权/n]/nz 。/w 目前/t 钓鱼岛/ns 的/ude1 [紧张/a 局势/n]/nz 完全/ad 是/vshi 日方/n 错误/n 行径/n 造成/v 的/ude1 。/w (/w 记者/nnt 张晓芳/nr )/w 
