据/p [北京市/ns 环保局/nis]/nto 今日/t （/w 2日/t ）/w 通报/v ，/w 2013年/t 北京/ns [空气/n 质量/n]/nz 优良/z 天数/n 达/v [176/m 天/qt]/mq ，/w 重/a 污染/vn 天/qt 累计/vd [58/m 天/qt]/mq ，/w 超标/vi 污染/vn 日/b 中/f 的/ude1 首要/b 污染物/n 为/p PM2/x ./w 5/m 。/w 
2013年/t 是/vshi 北京/ns 开始/v 在/p [35/m 个/q]/mq [空气/n 质量/n]/nz 监测站/nis 监测/vn PM2/x ./w [5/m 等/udeng]/mq [5/m 项/q]/mq 污染/v 物质/n 的/ude1 “/w 元年/t ”/w ，/w 北京/ns 发布/v 了/ule 《/w 2013年/t 至/p 2017年/t 清洁/a 空气/n [行动/vn 计划/n]/nz 》/w 。/w [北京市/ns 环境保护/gg 局/n]/nto 今天/t 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 通报/v 2013年/t 全年/n 北京/ns [空气/n 质量/n]/nz 状况/n 。/w 
[北京市/ns 环保局/nis]/nto 环保/n 监测中心/nit 主任/nnt 张大伟/nr 介绍/v ，/w [空气/n 质量/n]/nz 总体/n 情况/n ：/w [一/d 至/p 六/m 级/q]/mq 天数/n 分别为/v 41/m 、/w 135/m 、/w 84/m 、/w 47/m 、/w 45/m 和/cc [13/m 天/qt]/mq 。/w 
张大伟/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 北京/ns 全年/n 一级/b 、/w 二级/b 天/qt 即/v 优良/z 天/qt 全年/n 共/d [176/m 天/qt]/mq ，/w 占/v 48.2%/m 。/w [五/m 级/q]/mq 、/w [六/m 级/q]/mq 重/a 污染/vn 天/qt 加/v 起来/vf 共/d [58/m 天/qt]/mq ，/w 占/v 15.9%/m 。/w “/w 这/rzv 也/d 就是说/c ，/w 每/rz 六/m 到/v 七天/mq 就/d 有/vyou 一次/mq 重/a 污染/vn 天/qt ，/w 出现/v 频率/n 较高/ad 。/w ”/w 
据介绍/nz ，/w 超标/vi 污染/vn 日/b 中/f 的/ude1 首要/b 污染物/n 为/p PM2/x ./w 5/m ，/w 占/v 77.8%/m ；/w 臭氧/n ，/w 占/v 20.1%/m ，/w 主要/b 发生/v 在/p 5-9/m 月/n 即/v 夏季/t ，/w 高浓度/b 时段/n 集中于/v 午后/t 至/p 傍晚/t ；/w 其他/rzv 污染物/n (/w PM10/x 、/w NO2/x 仅/d 占/v 2.1%/m )/w 。/w (/w 记者/nnt 尹力阚/nr 枫/ng )/w 
