李娜/nr 在/p 战胜/v 乌克兰/nsf 选手/n 娜/x 迪雅·基切洛克/nrf 后/f 庆祝/v 胜利/vn 新华社/nt 记者/nnt 发/v 
致/v 祝福/vn ：/w 要/v 祝/v 就/d 祝/v 全国/n 球迷/n 
新年/t 第一天/mq 的/ude1 比赛/vn ，/w 李娜/nr 赢得/v 比较/d 轻松/a ，/w 只/d 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 略/d 有/vyou 波折/n ，/w 所以/c 对/p 这场/r 悬殊/a 的/ude1 比赛/vn ，/w 众人/n 谈论/v 不/d 多/a 。/w 而/cc 在/p 这个/rz 特殊/a 的/ude1 日子/n ，/w 来自/v 武汉/ns 的/ude1 媒体/n 也/d 特意/d 请/v 李娜/nr 对/p 家乡/n 球迷/n “/w 说几句/nz ”/w ，/w 对此/d 李娜/nr 略/d 顿/qv 了/ule 顿/qv 答道/v ：/w “/w 我/rr 想/v 应该/v 不/d 只是/d 祝/v 武汉/ns 的/ude1 球迷/n 吧/y ，/w 而是/c 全国/n 的/ude1 球迷/n ，/w 感谢/v 大家/rr 的/ude1 支持/vn 。/w ”/w 
谈/v 目标/n ：/w 怕/v 被/pbei 黑/a 还是/c 不/d 多/a 说/v 
2013/m 赛季/n 开始/v 时/ng ，/w 李娜/nr 团队/n 明确/a 提出/v 目标/n 是/vshi 进入/v 世界/n 前/f [三/m 位/q]/mq ，/w 并/cc 争取/v 再拿/v 一次/mq 大满贯/nz ，/w 最终/d ，/w 她/rr 以/p 年终/t 取得/v [世界/n 排名/vi]/nz 第三/m 而/cc 完成/v 赛季/n 目标/n 。/w 现在/t 2014/m 赛季/n 已然/d 开始/v ，/w 今年/t 的/ude1 目标/n 又是/c 什么/ry ？/w 对/p 这个/rz 众人/n 普遍/ad 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 李娜/nr 回避/v 道/qv ：/w “/w 这个/rz 还是/c 留给/v 我/rr 跟/p 团队/n 内部/f 消化/v 吧/y ！/w ”/w 至于/p 原因/n ，/w 她/rr 以/p 一贯/d 的/ude1 直率/a 回答/v ：/w “/w 免得/v 又/d 被/pbei 某些/rz 媒体/n 黑/a ，/w 我/rr 都/d 被/pbei 黑/a 怕/v 了/ule 。/w ”/w 
谈/v 新秀/n ：/w 希望/v 能/v 得到/v 平等/a 对待/v 
相比/vi 前/f 几年/mq 活跃/a 在/p 赛场/n 的/ude1 总是/d 郑洁/nr 、/w 彭帅/nr 等/udeng 几位/n “/w 老/a 金花/nz ”/w 的/ude1 面孔/n ，/w 去年/t 张帅/nr 、/w 郑赛赛/nr 等/udeng 小将/n 十分/d 抢眼/a 。/w 对于/p 新秀/n 们/k 的/ude1 出现/vn ，/w 李娜/nr 表现/v 出/vf 大姐姐/nz 全力/d 支持/v 的/ude1 风范/n ：/w “/w 以前/f 总是/d 我们/rr 那/rzv 几个/mq ，/w 现在/t 张帅/nr 她们/rr 进步/vn 挺/d 快/a ，/w 是/vshi 件/q 非常/d 好/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 她/rr 特别/d 提到/v 不要/d 拿/v 张帅/nr 跟/p 其他/rzv 球员/nnt 比较/d ，/w “/w 每个人/mq 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 特点/n ，/w 也/d 希望/v 媒体/n 朋友/n 善待/v 所有/b 球员/nnt 。/w ”/w (/w 记者/nnt 熊凌洁/nr )/w 
