《/w 石光荣/nr 的/ude1 战火/n 青春/n 》/w 、/w 《/w 老爸/n 回家/vi 》/w 、/w 《/w [戎装/n 女人/n]/nz 》/w 、/w 《/w 断奶/vi 》/w …/w …/w 去年/t 一年/mq ，/w 作为/p 全国/n 城市/n 台/q 电视剧/n 收视/nz 风向标/n ，/w 主打/v 首轮/n 剧/n 播出/v 的/ude1 [武汉/ns 电视台/nis]/nt [第/m 2/m 套/q]/mq 节目/n 文艺/n 频道/n ，/w 全国/n 首播/v 了/ule 多部/mq 热/a 剧/n ，/w 赚/v 尽/vi 收视/nz 与/cc 口碑/n 。/w 2014年/t ，/w 该/rz 频道/n 更是/d 好/a 剧/n 升级/vi ，/w 在/p 汉/tg 拍摄/v 的/ude1 《/w 身边/s 的/ude1 幸福/a 》/w 、/w 徐帆/nr 主演/v 的/ude1 《/w [第三/m 种/q]/mq 幸福/a 》/w 、/w 陈佩斯/nr [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 《/w 好/a 大/a 一个/mq 家/q 》/w 、/w 郭晓冬/nr 变身/nz 硬汉/n 的/ude1 《/w 劫/v 中/f 劫/v 》/w 等/udeng 新剧/n 将/d 轮番/d 登场/vi ，/w 婚姻/n 情感/n 、/w 战争/n 谍战/nz 、/w 刑侦/n 公安/n ，/w 总/b 有/vyou [一/d 款/q]/mq 适合/v 你/rr 。/w 
每晚/r 8时/t ，/w 首轮/n 新剧/n [三/m 集/q]/mq 连播/nz ；/w 每晚/r 6时/t ，/w 《/w 天天/d 影视/b 汇/v 》/w 陪伴/v 您/rr 的/ude1 晚餐/n 时光/n 。/w 每晚/r [5/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 连通/v 的/ude1 电视剧/n 大/a 时段/n 可谓/v 超级/b 剧场/n ，/w 将/d 为/p 武汉/ns 观众/n 带来/v 最/d 畅快/a 淋漓/z 的/ude1 观/vg 剧/n 体验/v 。/w 此外/c ，/w 这些/rz 精彩/a 剧目/n 也/d 将/d 在/p 武汉/ns 台/q 新闻/n [综合/vn 频道/n]/nz [黄金/n 剧场/n]/nz 和/cc [影视/b 频道/n]/nz 首播/v 或/c 重播/v 。/w 
A/x ./w 生活/vn 情感/n 类/q 
今年/t 武汉/ns [2/m 套/q]/mq 的/ude1 生活/vn 情感/n 剧/n “/w 汉/tg 味/ng ”/w 十足/z 。/w 有/vyou 赵瑞泰/nr 编剧/nnt 、/w 刘蓓/nr 主演/v 、/w 在/p 汉/tg 拍摄/v 的/ude1 《/w 身边/s 的/ude1 幸福/a 》/w ，/w 以及/cc 徐帆/nr 主演/v 的/ude1 《/w [第三/m 种/q]/mq 幸福/a 》/w 两部/mq 大戏/n 领衔/vd ，/w 武汉/ns 观众/n 不容/v 错过/v 。/w 此外/c ，/w 陈佩斯/nr [自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 《/w 好/a 大/a 一个/mq 家/q 》/w ，/w 赵子琪/nr 、/w 涂松岩/nr 携手/vd 的/ude1 《/w 七年/t 不/d 痒/a 》/w 等/udeng ，/w 都/d 让/v 今年/t 的/ude1 武汉/ns 荧屏/n 星光/n 熠熠/z 。/w 
《/w 身边/s 的/ude1 幸福/a 》/w ：/w 刘蓓/nr 为/p 武汉/ns 女人/n 代言/v 
主演/v ：/w 刘蓓/nr 、/w 严宽/nr 、/w 郑晓宁/nr 、/w 刘梓妍/nr 
看点/n ：/w 囊括/v 本土/n 金牌/n 编剧/nnt 赵瑞泰/nr 、/w 资深/b 导演/nnt 何澍培/nr 、/w 百花/n 影后/n 刘蓓/nr 的/ude1 《/w 身边/s 的/ude1 幸福/a 》/w ，/w 大部分/n 戏/n 份/q 都/d 在/p 武汉/ns 昙华林/nz 取景/vi 拍摄/v 。/w 与/cc 《/w 生活秀/nz 》/w 相似/a ，/w 该剧/r 瞄准/v 的/ude1 也/d 是/vshi 大武汉/nz 小街/n 巷里/nz 的/ude1 麻辣/z 老板娘/nnd 。/w 刘蓓/nr 饰演/v 的/ude1 潘娇娇/nr 是/vshi 一个/mq 年/qt 过/uguo 四十/m 的/ude1 [单亲/b 妈妈/n]/nz ，/w 在/p 昙华林/nz 开/v 一家/n 棋牌室/nz 为/p 生/v ，/w 泼辣/a 、/w 热情/an 、/w 细腻/a 、/w 善良/a ，/w 与/cc 严宽/nr 饰演/v 的/ude1 年轻/a 画家/nnt 杨青/nr 不/d 打/v 不/d 相识/vi 。/w 在/p 不断/d 矛盾/an 摩擦/vn 中/f ，/w 两人/mq 相爱/vi 了/ule 。/w 可/v 年龄/n 、/w 身份/n 、/w 孩子/n 、/w 情敌/n ，/w 诸多/m [现实/n 问题/n]/nz 却/d 让/v [二/m 人/n]/mq 的/ude1 关系/n 忽/d 远/a 忽/d 近/a 。/w 
《/w [第三/m 种/q]/mq 幸福/a 》/w ：/w 徐帆/nr 上演/v “/w [更年期/n 综合症/n]/nz ”/w 
主演/v ：/w 徐帆/nr 、/w 任/v 帅/ng 、/w 毕彦君/nr 、/w 孙桂田/nr 
看点/n ：/w 故事/n 从/p 徐帆/nr 饰演/v 的/ude1 梁婷/nr 与/cc 毕彦君/nr 饰演/v 的/ude1 陈天顺/nr 的/ude1 银婚/n 纪念日/n 讲/v 起/vf ，/w 剧中/n ，/w 这位/r 武汉/ns 籍/ng 著名/a 演员/nnt 将/d 为/p 观众/n 呈现/v 她/rr 的/ude1 “/w [更年期/n 综合症/n]/nz ”/w 。/w 
《/w 好/a 大/a 一个/mq 家/q 》/w ：/w 陈佩斯/nr [自导/nz 自/p 演/v]/nz 扮/v 土豪/n 
主演/v ：/w 陈佩斯/nr 、/w 刘蓓/nr 、/w 杨立新/nr 、/w 白玉/n 
看点/n ：/w 在/p 这部/r 陈佩斯/nr 精心/ad 打造/v 的/ude1 喜剧/n 中/f ，/w 每位/r 演员/nnt 都/d 奉/v 上/f 了/ule 不同/a 尺度/n 的/ude1 颠覆/vn 表演/vn 。/w 刘蓓/nr 饰演/v 的/ude1 麻辣/z 老板娘/nnd ，/w 在/p 应对/v 土豪/n 陈佩斯/nr 及/cc 痞子男/nz 白玉/n 两位/mq 前任/b 老公/n 的/ude1 同时/c ，/w 还要/d 应付/v 呆/v 萌/v [数学/n 老师/nnt]/nnt 杨立新/nr 的/ude1 求爱/vi ，/w 笑料/n 不断/d 。/w 
《/w 七年/t 不/d 痒/a 》/w ：/w 赵子琪/nr 携手/vd 涂松岩/nr 捍卫/v 婚姻/n 
主演/v ：/w 涂松岩/nr 、/w 赵子琪/nr 、/w 赵阳/nr 
看点/n ：/w 赵子琪/nr 饰演/v 的/ude1 朱莉/nr 安/ag 与/cc 涂松岩/nr 扮演/v 的/ude1 张扬/vn 这/rzv 对/p 夫妻/n 在/p [结婚/vi 七/m 年/qt]/nz 之/uzhi 时/ng 遇到/v 了/ule 一场/mq “/w 感情/n 地震/n ”/w 。/w 张扬/vi 前女友/nz 九月/t 的/ude1 出现/vn ，/w 使得/vi 这/rzv 对/p 正在/d 经历/n “/w [七/m 年/qt 之/uzhi 痒/a]/nz ”/w 的/ude1 夫妻/n [正式/ad 开始/v]/nz 了/ule 情感/n 考验/vn 。/w 
《/w 不是/c 不想/v 嫁/vn 》/w ：/w 聚焦/vi [80/m 后/f]/mq [单身/n 男女/n]/nz 
主演/v ：/w 张俪/nr 、/w 涂松岩/nr 、/w 张璇/nr 、/w 张檬/nr 
看点/n ：/w 该剧/r 由/p 新锐/n 女作家/nnd 蔼琳/nz 长篇小说/n 《/w [懒得/v 结婚/vi]/nz 》/w 改编/v ，/w 聚焦/vi [80/m 后/f]/mq [单身/n 男女/n]/nz 的/ude1 [现实/n 生活/vn]/nz 状态/n 。/w 
《/w 爱/v 你/rr 不/d 放手/vi 》/w ：/w 潘虹/nr 再演/nz 恶/a 母/ng 
主演/v ：/w 李宗翰/nr 、/w 潘虹/nr 
看点/n ：/w 由/p 潘虹/nr 、/w 李宗翰/nr “/w 母子/n 搭档/n ”/w 的/ude1 《/w [真爱/n 谎言/n]/nz 》/w 红极一时/vl ，/w 在/p 作为/p 续集/n 的/ude1 该剧/r 中/f 两人/mq 再/d 续/v 母子/n 情缘/n 。/w 李宗翰/nr 心理/n 更/d 扭曲/vi ，/w 潘虹/nr 则/d 再/d 饰/v “/w 恶/a 母/ng ”/w 。/w 
