古天乐/nr 与/cc [台湾/ns 偶像剧/nz]/nz 女王/nnt 陈乔恩/nr 被/pbei 爆/v 已/d 拍拖/nz 两年/mq 并/cc 濒临/v 分手/vn 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 古天乐/nr 12月16日/t 首次/m 面对/v 记者/nnt ，/w 他/rr 没/d 承认/v 但/c 也/d 没/d 否认/v 。/w 陈乔恩/nr 的/ude1 表现/vn 则/d 更/d 强悍/a ，/w 一句/mq “/w 这些/rz 杀/v 不/d 死/v 你/rr 的/ude1 ，/w 都/d 将/d 使/v 你/rr 更/d 强大/a ”/w ，/w 被/pbei 认为/v 寓意/n 她/rr 与/cc 古天乐/nr 将/d 爱/v 得/ude3 更深/d 。/w 
16日/t ，/w 古天乐/nr 与/cc 苟芸慧/nr 出席/v 在/p 深圳/ns 举行/v 的/ude1 某/rz 品牌/n 春夏/n 发布会/n ，/w 现场/s 有/vyou 近/a [千/m 名/q]/mq 市民/n 围观/vi 。/w 古天乐/nr 似乎/d 没有/v 因为/c 恋情/n 曝光/vi 而/cc 影响/v 心情/n ，/w 对/p 记者/nnt 的/ude1 追问/v 还有/v 备/vn 而/cc 来/vf 。/w 记者/nnt 问/v 他/rr 与/cc 陈乔恩/nr 是否/v 秘密/n 拍拖/nz 两年/mq ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 回应/vn ，/w 我/rr 对/p 感情/n 事/n 一向/d 作风/n 低调/n 。/w 爸爸/n 说/v 的/ude1 ，/w 少/a 说话/vi 、/w 多/a 做事/vi 。/w ”/w 虽然/c 他/rr 拒绝/v 回应/vn ，/w 但/c 答案/n 却/d 跟/p 以往/t 的/ude1 态度/n 有/vyou 异/ag ，/w 他/rr 最/d 惯用/vn 的/ude1 说法/n 是/vshi ：/w “/w 不是/c 事实/n ，/w 我/rr 不/d 回应/vn ！/w ”/w 而/cc 这次/r 他/rr 没有/v 说/v “/w 不是/c 事实/n ”/w ，/w 因此/c 惹来/nz 更多/ad 揣测/v 。/w 
至于/p 陈乔恩/nr ，/w 则/d 首次/m 在/p 微博/n 为/p 恋情/n 表态/vi 。/w 她/rr 上/f 载/v 了/ule 一张/mq 可爱/a 的/ude1 猫/n 照片/n ，/w 猫/n 的/ude1 头顶/n 着/uzhe 一只/mq 螃蟹/n ，/w 并/cc 留言/n ：/w “/w 从天而降/vl 莫名其妙/al 的/ude1 螃蟹/n ，/w 诡异/a 而/cc 跋扈/a ，/w 扒/v 着/uzhe 头/n 刺/v 着/uzhe 眼球/n 。/w 它/rr 教会/nis 你/rr 有些/rz 东西/n 要/v 默默/d 看/v 在/p 眼里/s ，/w 牢牢/d 收进/v 心底/n 。/w 单纯/a 是/vshi 一件/mq 苦差事/nz 。/w 这些/rz 杀/v 不/d 死/v 你/rr 的/ude1 ，/w 都/d 将/d 使/v 你/rr 更/d 强大/a 。/w ”/w 有/vyou 粉丝/nf 鼓励/v 她/rr 要/v 坚持/v ，/w 不过/c 也/d 有人/r 解读/v “/w 螃蟹/n ”/w 是/vshi 指/v 古天乐/nr 与/cc 陈妍希/nr 的/ude1 绯闻/n ，/w 就是/v 很/d “/w 刺眼/a ”/w ，/w 所以/c 教/v 她/rr 默默/d 看着/v 并/cc 收到/v 心底/n 。/w 
