继/vg [联合/vd 利华/nz]/nz 宣布/v 裁员/vn [2000/m 人/n]/mq 后/f ，/w 美国/nsf 另一/m 化妆品/n 巨头/n 露华浓/nz 12月31日/t 也/d 宣布/v ，/w 将/d 裁员/vi 千人/q 并/cc 撤离/v 中国/ns 。/w 
露华浓/nz 表示/v ，/w 将/d 裁员/vi [1100/m 人/n]/mq ，/w 绝大部分/m 在/p 中国/ns ，/w 撤离/v 能/v 使/v 其/rz 每年/r 节约/v 成本/n [1100/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 露华浓/nz 于/p 1996年/t 进驻/v 中国/ns ，/w 中国/ns 业务/n 目前/t 仅/d 占/v 露华浓/nz 年度/n 营收/nz 的/ude1 2%/m 。/w 2013年前9/t 个/q 月/n ，/w 露华浓/nz [亚洲/ns 地区/n]/nz 的/ude1 营收/nz 下降/vi 了/ule 3.5%/m 。/w 
在/p [全球/n 经济/n]/nz 增速/n 放缓/v 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 日化/n 巨头/n 纷纷/d 加入/v 裁员/vn 行列/n 。/w 此前/t 有/vyou 报道/v 称/vn ，/w [联合/vd 利华/nz]/nz 计划/n 削减/v 大约/d [2000/m 个/q]/mq 职位/n ，/w [联合/vd 利华/nz]/nz 北亚/ns 区/n 副总裁/nnt 曾锡文/nr 曾/d 表示/v ，/w [联合/vd 利华/nz]/nz 中国/ns 区/n 也/d 会/v 进行/vn 人员/n 的/ude1 局部/n 调整/vn 。/w （/w 记者/nnt 李媛/nr ）/w 
