2013年/t ，/w 武汉/ns 卖/v 房子/n 就/d 卖/v 了/ule 1000多亿/m 。/w 
截止/vi 去年/t 12月24日/t ，/w 江城/ns 当年/t [商品/n 住宅/n]/nz 销售/v 金额/n ，/w 已经/d 突破/v 千亿/m 大关/n ，/w 达到/v [1124/m ./w 12/m 亿元/q]/mq ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 武汉/ns 住宅/n 成交/v 首次/m 突破/v 千亿/m 大关/n 。/w [成交/v 金额/n]/nz 创新/vi 高/a 得益/vi 于/p [成交量/n 放大/v]/nz ，/w [武汉/ns 房管局/nis]/nt [数据/n 显示/v]/nz ，/w 全年/n 成交量/n 已/d 突破/v [15/m 万/d 套/q]/mq ，/w 再次/d 打破/v 去年/t 记录/v 。/w 在/p 公积金/n 新政/n 、/w 限价/vn 、/w 汉/tg 七条/mq 等/udeng 一系列/b 调控/vn 下/f ，/w 市场/n 依旧/z 旺盛/a 。/w 
在/p 千亿/m 、/w [15/m 万/d 套/q]/mq 的/ude1 数字/n 背后/f ，/w 武汉/ns 房地产/n 结构/n 正在/d 变化/vn ，/w 消费者/n 更加/d 青睐/v 品牌/n 楼盘/n ；/w 内环/gi 、/w 二环/ns 、/w [三/m 环/n]/mq 房价/n 差距/n 不断/d 拉/v 大/a ；/w 由于/p [中心/nis 城区/n]/nz 土地/n 稀缺/a ，/w 中/f 高/a 价位/n 楼盘/n 也/d 开始/v 变成/v 热销/vn 盘/qv 。/w 
城区/n 房价/n 差距/n 拉/v 大/a 
从/p 2013年/t 武汉/ns 住宅/n 成交/v 分布/vn 看/v ，/w 白沙洲/nr 及/cc 南湖/ns 片/q 区/n 、/w 四/m 新/a 及/cc 汉阳/ns 中心区/nz 和/cc 盘龙城/nz ，/w 总计/v 成交量/n 超过/v [6/m 万/d 套/q]/mq ，/w 约/d 占/v 武汉/ns 全部/m 成交量/n 一半/m 。/w “/w 这些/rz 区域/n 凭借/p 相对/d 较低/d 的/ude1 价格/n ，/w 基本/a 锁定/v 了/ule 刚/d 需/v 置业/n 需求/n 。/w ”/w [亿/m 房/n]/mq 研究中心/nis 研究员/nnt 谢添/nr 认为/v ，/w 随着/p 中心/nis 地段/n 可/v 开发/vn 项目/n 的/ude1 减少/vn ，/w 武汉/ns 房价/n 差距/n 变/v 大/a 。/w 
以/p 2013年/t 数据/n 为/p 例/n ，/w 武汉/ns 内环/gi 均价/nz 已/d 高达/v [12660/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 目前/t 项目/n 主要/b 集中于/v 中/f 北路/n 沿线/f 和/cc 徐东/nr ；/w 一环/nz 至/p 二环/ns 成交/v 均价/nz 为/p [9750/m 元/q]/mq //w 平方米/q ；/w 二环/ns 至/p [三/m 环/n]/mq 均价/nz 为/p [8205/m 元/q]/mq //w 平方米/q ；/w [三/m 环/n]/mq 外/f 均价/nz 为/p [6717/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w 内环/gi 项目/n 售价/n ，/w 几乎/d 比/p [三/m 环/n]/mq 外/f 项目/n 均价/nz 贵/a 一倍/mq ，/w 而/cc 业内人士/n 预计/v ，/w 未来/t 这种/r 环线/n 房价/n 差距/n 还/d 会/v 继续/v 扩大/vn 。/w 
虽然/c 一些/mq 远/a 城区/n 凭借/p 较低/d 的/ude1 价格/n 吸引/v 了/ule 不少/m 置业/n 目光/n ，/w 但/c 实际上/d 这些/rz 区域/n 价格/n 增速比/nz [中心/nis 城区/n]/nz 还/d 高/a 。/w 如/v 江夏/nz 一带/n 楼盘/n ，/w 报价/vn 已经/d 从/p 去年/t 的/ude1 [4700/m 元/q]/mq //w 平方米/q ，/w 上涨/vi 到/v [5600/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 涨幅/n 接近/v 20%/m ，/w 而/cc 以/p 盘龙城/nz 为主/vi 的/ude1 黄陂区/ns 房价/n ，/w 上调/v 幅度/n 同样/d 比较/d 明显/a 。/w 
