起源于/v [江城/ns 社区/n 舞厅/nis]/nt ，/w 在/p 国内/s 粉丝/nf 数量/n 庞大/a 。/w 昨日/t 新年/t 第一天/mq ，/w 2014/m 三步踩/nz  中国/ns 三步踩/nz 舞/v 大赛/vn 在/p 汉/tg 开幕/vi ，/w 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 2500余名/m 参赛者/n 令/v [武汉/ns 体育馆/n]/nt 爆棚/nz 。/w 
比赛/vn 由/p [中国/ns 三步踩/nz 总会/nis]/nt （/w 筹/v ）/w 、/w [武汉/ns 晨报/n]/nz 等/udeng 单位/n 主办/v ，/w 分为/v 全能/n 组/n 、/w 精英/n 组/n 、/w 教师/nnt 组/n 、/w 巾帼/b 精英/n 组/n 和/cc 交谊舞/n 全能/n 组/n 等/udeng [7/m 个/q]/mq 组别/n ，/w 将/d 于/p 今日/t 结束/v 。/w 
