人民网/nz 十堰/ns 1月2日/t 电/n （/w 魏文勇/nr ）/w 2014年1月1日/t ，/w 一个/mq 展示/v 梦想/n 的/ude1 地方/n ，/w 一个/mq 记录/v 前行/vn 足迹/n 的/ude1 平台/n —/w —/w [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 创业/vn 研究/vn 交流/v 网/n （/w www/x ./w icunguan/x ./w cn/x ）/w 正式/ad 上/f 线/n ，/w 这/rzv 是/vshi 湖北省/ns 首/q 个/q [大学生/nnt 村官/nnd]/nz [网络/n 交流/vn 平台/n]/nz 。/w 
[大学生/nnt 村官/nnd]/nz ，/w 一个/mq 特殊/a 的/ude1 群体/n ，/w 他们/rr 大多/d 来自/v 农村/n ，/w 十年/mq [寒窗/n 苦读/nz]/nz ，/w 毕业/v 后/f 再次/d 选择/v 了/ule 农村/n ，/w 在/p 广袤/a 的/ude1 田野/n 上/f 奋力/d 打拼/v ，/w 对此/d [很多/m 人/n]/mq 不予/v 理睬/vn ，/w “/w 本/rz 以为/v 扔掉/v 了/ule 父辈/n 遗传/vn 的/ude1 扁担/n ，/w 却/d 又/d 重新/d 拾起/v ”/w ，/w 面对/v 社会/n 不屑/v 的/ude1 眼光/n ，/w 他们/rr 毅然/d 前行/v ，/w 在/p 平凡/a 而/cc 又/d 普通/a 的/ude1 岗位/n 上/f ，/w 默默/d 耕耘/vi 。/w 
本次/r 承建/v 网站/n 的/ude1 十堰市/ns 竹山县/ns 溢水镇/ns 东川村/ns 是/vshi [第/m 十二/m 届/q]/nz [全国/n 村长/nnt 论坛/n]/nz 上/f 授予/v 的/ude1 全国/n [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 创业/vn 研究/v 基地/nis ，/w 该/rz 网站/n 以/p 展示/v [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 的/ude1 [精神/n 风貌/n]/nz ，/w 大力/d 推介/v 村官/nnd 创业/vn 典型/n ，/w 促进/v [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 之间/f 横向/n 交流/vn ，/w 引导/v 有志/vn 青年/n 在/p [农村/n 创业/vn]/nz 为/p 己任/n ，/w 并/cc 通过/p 聚合/vi [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 的/ude1 相关/vn 话题/n 、/w 关键词/n ，/w [第一/m 时间/n]/nz 了解/v 全国/n [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 所/usuo 思/v 所/usuo 想/v 所/usuo 惑/vg ，/w 成为/v [社会/n 各界/rz]/nz 分析/v [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 现状/n 的/ude1 一个/mq 重要/a 窗口/s 。/w 
