昨日/t ，/w 武汉市/ns 治庸办/nz 通报/v 2013年/t 电视/n 问政/nz “/w 期末考/nz ”/w 初步/d 整改/vn 情况/n 。/w [5/m 场/qv]/mq 电视/n 问政/nz 共/d 曝光/vi 问题/n [80/m 个/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w [公车/n 私用/v]/nz 相关/vn 责任人/nnt 已/d 受到/v 处分/n 。/w 
首场/n 电视/n 问政/nz ，/w 曝光/vi 车/n 号/q 为/p 鄂/b A/x  WH493/x 和/cc 鄂/b O/x  D973/x 警/ng 的/ude1 车辆/n 出现/v 在/p [东西/n 湖区/ns]/ns 张/q 柏路/nz 红/a 府/ng 新/a 苑/ng 农庄/n 钓鱼/vi 。/w 
鄂/b O/x  D973/x 警/ng 的/ude1 车辆/n 系/v [武汉市/ns 强制/vd 隔离/vn 戒毒/vn 局/n]/nt 柏泉/nr 所/usuo [公务/n 用车/n]/nz 。/w 2013年11月23日10时/t 许/v ，/w 值班/vn 干警/n 史/ng 某某/r 发现/v 该车/r 轮胎/n 气压/n 不足/an ，/w 经/p 请示/v 值班/vn 领导/n 、/w 调研员/nnt 张某双/nr 同意/v 后/f 外出/vi 加气/nz ，/w 驶离/v 柏泉/nr 所/usuo 大门/n 时/ng ，/w 遇到/v 柏泉/nr 所/usuo 干警/n 、/w 交通车/n 司机/nnt 张某德/nr ，/w 并/cc 带/v 其/rz 一同/d 前往/v 。/w 车辆/n 加气/nz 后/f ，/w 史/ng 某某/r 应/v 其/rz 姐姐/n 邀约/v ，/w 驾车/vi 到/v 红/a 府/ng 新/a 苑/ng 农庄/n 钓鱼/vi ，/w 后/f 回柏泉/nr 所/usuo 食堂/n 吃午饭/nz 。/w 史/ng 某某/r 因/p 当班/vi 期间/f 擅离/nz 岗位/n ，/w 将/d 值班/vn 警车/n 开/v 到/v 休闲/vn 场所/n 钓鱼/vi ，/w 相关/vn 单位/n 拟/v 给予/vn 其/rz [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 和/cc [行政/n 记大过/n]/nz 处分/n ；/w 张某/nz 德/b 乘坐/v 警车/n 与/cc 同事/n 外出/vi ，/w 并/cc 到/v 休闲/vn 场所/n ，/w 拟/v 给予/vn 其/rz 通报批评/v 、/w 扣发/v 当/p 月/n 奖金/n 和/cc 津贴/n 处理/vn ；/w 张某/nz 双/q 作为/p 当日/t 值班/vn 领导/n 管理/vn 不严/a ，/w 拟/v 给予/vn 其/rz [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ；/w 柏泉/nr 所/usuo 所长/nnt 曾/d 某某/r 、/w 政委/nnt 刘某某/nr 履/vg 责/ng 不力/a ，/w 拟/v 给予/vn 其/rz 诫勉/vn 谈话/vn 。/w 
据悉/v ，/w 每场/r 电视/n 问政/nz 次日/t ，/w 市/n 治庸办/nz 即/v 认真/ad 梳理/v 电视/n 问政/nz 曝光/vi 问题/n ，/w 明确/a 责任/n 单位/n ，/w 一一/m 下发/v 督办/vn 函/n ，/w 要求/n 相关/vn 责任/n 单位/n [5/m 天/qt]/mq 内/f 进行/vn 调查/vn 和/cc 问责/nz 。/w 目前/t ，/w 治庸办/nz 已/d 下发/v [32/m 份/q]/mq 督办/v 函/n ，/w 各/rz 责任/n 单位/n 正/d 积极/ad 调查/vn 、/w 整改/vn 和/cc 问责/nz 。/w （/w 记者/nnt 胡弦/nr 、/w 通讯员/nnt 宋达武/nr ）/w 
