编者按/n ：/w 
一/m 、/w 建国/vi [65/m 周年/q]/mq 
2014年10月31日/t 是/vshi 中华人民共和国/ns 建国/vi [65/m 周年/q]/mq 的/ude1 纪念日/n 。/w 刚刚/d 闭幕/vi 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 确立/v 了/ule 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 路线图/n ，/w 2014年/t 被/pbei 视为/v 中国/ns 全面/ad 深化改革/v 元年/t 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 参观/v 《/w [复兴/vn 之/uzhi 路/n]/nz 》/w 展览/v 时/ng 强调/v 到/v 新中国/nz 成立/vi 100年/t 时/ng 建成/v 富强/a 民主/a 文明/n 和谐/a 的/ude1 社会主义/n 现代化/vn 国家/n 的/ude1 目标/n 一定/b 能/v 实现/vn ，/w 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 的/ude1 梦想/n 一定/b 能/v 实现/vn 。/w 2014年/t ，/w 改革/vn 全面/ad 升级/vi 再/d 出发/vi ，/w 对于/p 实现/v 建国/vn 100周年时/t 的/ude1 伟大/a 目标/n 意义/n 重大/a 而/cc 深远/a 。/w 
二/m 、/w [邓小平/nr 诞辰/n]/nz [110/m 周年/q]/mq 
2014年8月22日/t 将/d 迎来/v 小平/n [同志/n 诞辰/n]/nz [110/m 周年/q]/mq 。/w 邓小平/nr 是/vshi [中国/ns 社会主义/n]/nz 改革开放/v 和/cc 现代化/vn 建设/vn 的/ude1 总设计师/nnd ，/w 小平/n 同志/n 虽然/c 离开/v 我们/rr 17年/t 了/ule ，/w 但是/c 他/rr 所/usuo 开创/v 的/ude1 改革开放/v 的/ude1 [伟大/a 事业/n]/nz 已/d 在/p 中华/nz 大地/n 深/a 根/n 发芽/vi 、/w 历久弥新/vl ，/w 焕发/v 出/vf 越来越/d 强大/a 的/ude1 生机/n 。/w 
三/m 、/w [红军/nnd 长征/n]/nz [80/m 周年/q]/mq 
1934年10月/t ，/w 中央/n 主力/nnt 红军/nnd 为了/p 摆脱/v [国民党/n 军队/n]/nt 的/ude1 “/w 围剿/v ”/w ，/w 被迫/d 实行/v 战略/n 大/a 转移/v ，/w 退出/v 根据地/n 进行/vn 长征/n 。/w 翻雪山/nz 、/w 过草地/nz 、/w [四/m 渡/v 赤水/ns]/nz …/w …/w 留下/v 了/ule 无数/m 可歌可泣/vl 的/ude1 [英雄/n 史诗/n]/nz 。/w [中国/ns 工农红军/nnd 长征/n]/nz 的/ude1 胜利/vn ，/w 创造/v 了/ule 人类/n 历史/n 上/f 的/ude1 奇迹/n 。/w 毛泽东/nr 在/p 评价/v 长征/n 的/ude1 历史/n 功绩/n 时/ng 曾/d 说/v 过/uguo ：/w “/w 长征/n 是/vshi 宣言/n 书/n 、/w 是/vshi 宣传队/nis 、/w 是/vshi 播种机/n ”/w 。/w [长征/n 精神/n]/nz 激励/vn 了/ule 一代/n 又/d 一代/n [中华/nz 儿女/n]/nz 。/w 
四/m 、/w 国务院/nt 发布/v 关于/p 职工/nnt 工作/vn 时间/n 的/ude1 规定/n 出台/vi [20/m 周年/q]/mq 
1994年2月/t ，/w 国务院/nt 发布/v 关于/p 职工/nnt 工作/vn 时间/n 的/ude1 新/a 规定/n 。/w 规定/n “/w 国家/n 实行/v 职工/nnt 每日/r 工作/vn ,/w [8/m 小时/n]/mq ，/w 平均/a 每周/r 工作/vn [44/m 小时/n]/mq 的/ude1 [工时/n 制度/n]/nz 。/w 国家机关/n 、/w 事业单位/nz 实行/v 统一/vn 的/ude1 工作/vn 时间/n ，/w [第一/m 周/qt]/mq 星期六/t 和/cc 星期日/t 为/p 休息日/n ，/w [第二/m 周/qt]/mq 星期日/t 为/p 休息日/n ，/w 依/v 此/rzs 循环/vn 。/w ”/w 即/v 每逢/v 大礼拜/t 休息/v 两天/mq ，/w 而/cc 在/p 小礼拜/n 只/d [休息/v 一天/mq]/nz 。/w 以/p 这个/rz 规定/n 作为/p 过渡/vn ，/w 1995年/t 实行/v 真正/d 意义/n 上/f 的/ude1 “/w 双休日/t ”/w ，/w 工时/n 制/v 职工/nnt 每日/r 工作/vn [8/m 小时/n]/mq ，/w 每周/r 工作/vn [40/m 小时/n]/mq 。/w 由此/d ，/w 劳动者/n 享受/v 到/v 更多/ad 休息/v 权益/n 。/w 
五/m 、/w [甲午/t 海战/v]/nz [120/m 周年/q]/mq 
1894年7月25日/t ，/w 日本/ns 偷袭/v 在/p 朝鲜/nsf 牙/n 山口外丰/nrj 岛/n 的/ude1 [中国/ns 海军/nnd]/nt [北洋/b 舰队/nis]/nz ，/w “/w 高升/vi ”/w 号/q 被/pbei 日/b 舰/ng 击沉/v ，/w 舰/ng 上/f 千余/mq 官兵/nnd 英勇/ad 还击/v 壮烈/ad 殉国/vi 。/w 清政府/nt 被迫/d 与/cc 日本/ns 在/p 8月1日/t 同时/c 宣战/vi ，/w 甲午战争/nz 正式/ad 爆发/v 。/w 120年前/t 的/ude1 [甲午/t 海战/v]/nz 以/p 中国/ns 战败/vi 、/w [北洋/b 舰队/nis]/nz 全军覆没/vl 告终/vi 。/w [中国/ns 清朝/ns]/nz 政府/nis 迫于/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 军事/n 压力/n ，/w 签订/v 了/ule 丧权辱国/vl 的/ude1 不平等条约/nz —/w —/w 《/w 马关条约/nz 》/w 。/w 它/rr 给/p 中华民族/n 带来/v 空前/a 严重/a 的/ude1 民族/n 危机/n 。/w 120年/t 后/f 的/ude1 今天/t ，/w 外交部/nto 发言人/nnt 华春莹/nr 在/p 2013年12月31日/t 在/p 谈及/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 未来时/t 斩钉截铁/al 地/ude2 回应/vn ：/w “/w 今天/t 的/ude1 中国/ns 已/d 不再/d 是/vshi 120年前/t 的/ude1 中国/ns 。/w ”/w 华春莹/nr 表示/v ，/w 中方/n 完全/ad 有/vyou 能力/n 、/w 有/vyou 信心/n 捍卫/v 自己/rr 的/ude1 [国家/n 主权/n]/nz 、/w [领土/n 完整/a]/nz 和/cc 民族/n 尊严/n 。/w 对于/p 任何/rz 挑衅/vn 行为/n ，/w 必将/d 予以/vx 坚决/ad 应对/v 。/w 
