原/b 标题/n ：/w 宋朝/ns 鱼/n 价/n 低于/v 牛羊肉/n 冬季/t 每斤/nz 卖价/n 近/a [100/m 文/ng]/mq 
宋江/nr 在/p 家里/s 吃/v 的/ude1 那/rzv 尾/ng 大/a 金鲤/nz ，/w 是/vshi [浪/n 里/f 白条/n 张顺/nr]/nz 跳入/vf 浔阳江/nz 捉/v 的/ude1 ，/w 免费/vd 赠送/v 。/w 不是/c 谁/ry 都/d 有/vyou 现场/s 活捉/v 、/w 宰杀/v 、/w 烹/v 食/vn 江鱼/nr 的/ude1 福气/n 。/w 张顺/nr 这/rzv 类/q [游泳/vn 健将/n]/nz ，/w 毕竟/d 稀罕/a 。/w 距/p 大江/n 大河/n 很远/d ，/w 坐轿/nz 骑马/vi [几百/m 里/f]/mq ，/w 搞/v 几条/mq 鱼/n 解馋/a ，/w 除非/c 有闲/nz 有钱/a ，/w 顺带/d 旅游/vn 。/w 
不过/c ，/w 北宋/t 开封/v 的/ude1 鱼市/n 上/f ，/w 活鱼/nz 不少/m 。/w 每天/r 清晨/t ，/w 新郑/ns 门/n 、/w 西水门/nz 、/w 万胜门/nr ，/w 有/vyou [数千/m 担/q]/mq 活鱼/nz 入城/vi 。/w 鱼贩子/n 用/p 柳条/n 串/q 鱼/n ，/w 放在/v 装/v 清水/ns 的/ude1 宽/a 浅/a 木桶/n 里/f ，/w 坐/v 卖/v 或/c 沿街/d 叫卖/vi 。/w 冬季/t ，/w 鱼贩子/n 从/p 黄河/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 贩运/v 活鱼/nz 到/v 首都/n ，/w 称为/v “/w 车/n 鱼/n ”/w ，/w 每斤/nz 卖价/n 接近/v [100/m 文/ng]/mq ，/w 和/cc 牛羊/n 肉价/nz 接近/v 。/w 开封/v 距离/n 黄河/ns 也/d 就/d [10/m 来/vf]/mq 公里/q ，/w 运费/n 不/d 高/a ，/w 但/c 冬季/t 黄河/ns 结冰/vi ，/w 鱼/n 不易/ad 捕/v ，/w 那么/c 这/rzv 鱼/n 价/n 还/d 算/v 合理/a ，/w 且/c 是/vshi 普通/a 鱼种/n 。/w 宋江/nr 吃/v 得/ude3 起/vf 。/w 
一担/nz 鱼/n ，/w 假使/c 净重/n [60/m 斤/q]/mq ，/w 开封/v 每天/r 鱼类/nf 消费/vn 当/p 在/p [15/m 万斤/q]/mq 以上/f 。/w 宋/tg 初/f [1/m 斤/q]/mq 折合/v 今天/t [680/m 克/q]/mq ，/w 北宋/t 中叶/t 为/p [640/m 克/q]/mq ，/w 南宋/t 初期/f 为/p [625/m 克/q]/mq 。/w 取/v 平均值/n [650/m 克/q]/mq ，/w 开封/v 每天/r 吃/v 鱼/n 达/v [10/m 万/d 公斤/q]/mq ，/w 开封/v 人口/n 100多万/m ，/w 人均/a 每天/r 消耗/v 生鱼/nz [100/m 克/q]/mq 左右/f 。/w [5/m 口/n]/mq 之/uzhi 家/q ，/w [3/m 天/qt]/mq 吃/v [1/m 条/q]/mq 大约/d [3/m 市斤/q]/mq 的/ude1 鱼/n ，/w 和/cc 现在/t 市民/n 的/ude1 生活/vn 标准/n 差别/n 不大/d 。/w 
宋朝/ns 鱼/n 价/n 通常/d 比/p 牛羊肉/n 价低/nz ，/w 但/c 麻烦/an 在于/v 起伏/vn 不定/d 。/w 
如果/c 宋江/nr 出生/vi 得/ude3 早/a ，/w 在/p 北宋/t 中期/f 的/ude1 江西/ns ，/w 吃/v 湖北/ns 汉阳/ns 长江/ns 出产/v 的/ude1 淡水鱼/n ，/w 每斤/nz 要/v 花费/vn [100/m 文/ng]/mq (/w 张耒/nr 《/w 张太史/nr 明/ag 道/qv 杂记/n 》/w )/w ，/w 比/p 吃/v 猪肉/nf 贵/a 。/w 在/p 北宋/t 后期/f 的/ude1 江南/nz ，/w 若/c 想/v 吃/v 嘉/b 蜞/x (/w 即/v 真鲷/n )/w ，/w “/w 皮厚/nz 于/p 羊/n ，/w 味/ng 胜/v 鲈/n 鳜/n ”/w ，/w 一条/mq 要/v 花费/vn 几/m 贯/vg 钱/n ，/w 因为/c 嘉/b 蜞/x 是/vshi 北方/s 珍稀/a 特产/n (/w 庞元英/nr 《/w 文昌/ns 杂录/nz 》/w )/w 。/w 在/p 两浙/nz 地区/n ，/w 吃味/nz 巨/ag 美/b 的/ude1 “/w 江阴/ns 河豚/n ”/w ，/w 最好/d 选择/v 2月/t 以后/f ，/w [1/m 条/q]/mq 河豚/n 仅/d 卖/v [100/m 文/ng]/mq ，/w 而/cc 正月/t [1/m 条/q]/mq 卖价/n 1/m 贯/vg ，/w 还/d 得/ude3 先交/nz 定金/n (/w 叶梦得/nr 《/w [石林/ns 诗话/n]/nz 》/w )/w 。/w 
宋江/nr 若/c 能/v 穿越/vn 到/v 南宋/t 南雄州/nz 的/ude1 乡间/s ，/w 花/n [3/m 文/ng]/mq 可/v 买/v 一片/mq 手掌/n 大/a 的/ude1 鱼鲊/nz (/w 普济/nz 《/w [五/m 灯会/n 元/q]/nz 》/w )/w ，/w 相当于/v 现在/t 的/ude1 [1/m 元/q]/mq 人民币/n ，/w 便宜/a 。/w 如果/c 到/v 沿海/f 一带/n ，/w 居民/n 都/d 是/vshi 用/p 渔网/n 捞/v ，/w 隔/v [一/d 两天/mq]/mq 没/d 卖掉/v ，/w 就/d 用/p 畚箕/n 装/v 小鱼/n 倒/vi 在/p 沙滩/n 上/f (/w 刘/nz 贪/v 《/w 龙/n 云集/v 》/w )/w ，/w 宋江/nr 守/v 在/p 沙滩/n ，/w 不/d 花钱/vi 能/v 吃/v 上/f 鱼/n 。/w 如果/c 在/p 南宋/t 中期/f 的/ude1 云梦泽/nz 一带/n ，/w 花费/v [100/m 文/ng]/mq 能/v 买/v l/x 篮子鱼/nz (/w 孙应时/nr 《/w 烛/ng 湖/n 集/q 》/w )/w 。/w 如果/c 和/cc 陆游/nr 一道/d ，/w 在/p 乾道/nz 六年/t 的/ude1 长江/ns 黄州/ns 段/q ，/w 只需/v 花/n [100/m 文/ng]/mq ，/w 就/d 可以/v 买/v 到/v 供/vi [20/m 人/n]/mq 吃饱/v 的/ude1 大鱼/n 。/w 
