警方/n 拘捕/v [4/m 名/q]/mq 闹事者/nz 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 去年/t 12月26日/t 下午/t ，/w “/w 港/n 独/d ”/w 组织/n “/w 香港/ns 人/n 优先/vd ”/w 数/n 名/q 成员/nnt 手持/v 港/n 英/b 时代/n 龙狮/nz 旗/n 强行/d 闯入/v [中环/s 添马舰/ns 解放军/nnd]/nt [驻/v 港/n 部队/nis 总部/nis]/nt ，/w 高呼/v 口号/n “/w 反对/v 兴建/vn 中环/s 军用/b 码头/n ”/w ，/w 要求/n “/w 解放军/nnd 撤出/v 香港/ns ”/w 。/w 闹事者/nz 随后/d 被/pbei 值勤/vi 人员/n 推出/v 门外/s 。/w [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 随后/d 报案/vi ，/w 将/d 案件/n 交/v 香港/ns 警方/n 处理/vn 。/w 
自/p [香港/ns 回归/v]/nz 以来/f ，/w 这/rzv 还是/c 首次/m 有人/r 闯入/v [驻/v 港/n 部队/nis 总部/nis]/nt 示威/vn ，/w 香港/ns 各界/rz 及/cc 媒体/n 连日来/dl 纷纷/d 对此/d 进行/vn 抨击/v 。/w 香港/ns 《/w 商报/n 》/w 1日/t 发表/v 评论/n 文章/n 说/v ，/w [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 是/vshi 中国/ns 在/p 香港/ns 的/ude1 主权/n 象征/n ，/w 也/d 肩负/v 着/uzhe 保护/v 香港/ns 的/ude1 使命/n ，/w 威严/a 不可/v 侵犯/vn 。/w 香港/ns 不能/v 姑息/vn 暴民/nz ，/w 必须/d 令/v 滋事/vn 分子/n 付出/v 刑事/b 惩处/v 的/ude1 代价/n ，/w 才能/n 捍卫/v 香港/ns 的/ude1 法治/n 和/cc 秩序/n ，/w 并/cc 守护/v 遵纪守法/vl 大众/ntc 的/ude1 安宁/an 。/w “/w 港/n 独/d ”/w 暴徒/n 必须/d 认清/v [实际/n 情况/n]/nz ，/w 不要/d 缅怀/v 被/pbei 美化/v 的/ude1 殖民/vn 岁月/n 。/w 
香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 称/v ，/w 一小撮/mq “/w 港/n 独/d ”/w 分子/n 公然/d 冲击/v 军营/ns ，/w 正/d 反映/v “/w 港/n 独/d ”/w 势力/n 有/vyou 日益/d 猖獗/a 之/uzhi 势/ng ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 应/v 高度/d 警惕/v 。/w 执法/vn 部门/n 应/v 将/d 违法/vn 分子/n 绳之以法/vl ，/w 捍卫/v 本港/r [法治/n 社会/n]/nz 的/ude1 尊严/n ，/w 维护/v [国家/n 主权/n]/nz 和/cc 安全/an 。/w [香港/ns 亚洲/ns 电视台/nis]/nt 时政/n 评论/n 节目/n “/w ATV/x 焦点/n ”/w 评论/n 称/v ，/w 闯入/v 驻军/n 总部/nis 是/vshi 损害/v [国家/n 主权/n]/nz 的/ude1 严重/a 犯罪/vn ，/w 但/c 对于/p 这些/rz 人/n 的/ude1 行为/n ，/w [香港/ns 法庭/nis]/nt 不能/v 产生/vn 有效/a 的/ude1 阻/vg 吓/v 作用/n 。/w 因为/c 有/vyou 香港/ns 司法/n 这个/rz “/w 金钟罩/nr ”/w ，/w 闹事者/nz 知道/v 自己/rr 的/ude1 犯罪/vn 成本/n 不会/v 太高/d 。/w 如果/c 他们/rr 胆敢/v 再犯/nz ，/w 应该/v 在/p 军营/ns 内/f 将/d 其/rz 制服/n ，/w 并/cc 将/d 拘捕/v 他们/rr 视为/v 保卫/vn 国防/n 的/ude1 国家/n 行为/n ，/w 将/d 他们/rr 交给/v 内地/n 法庭/nis 来/vf 审讯/vn 和/cc 判决/vn ，/w 并/cc 将/d 他们/rr 投入/v 内地/n 的/ude1 监狱/nis 服刑/vi 。/w 
对于/p 警方/n 拘捕/v 闹事者/nz ，/w 香港/ns [时事/n 评论员/nnt]/nnd 刘和平/nr 1日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 说/v ，/w 香港/ns 是/vshi [法治/n 社会/n]/nz ，/w 只要/c 触犯/v 法律/n ，/w 无论是/c 左派/nis 右派/nis ，/w 都会/n 受到/v 应有/vn 的/ude1 惩处/vn ，/w 我们/rr 要/v 相信/v 香港/ns 的/ude1 法治/n 。/w [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 对/p 这/rzv 件/q 事/n 的/ude1 处理/vn 也/d 非常/d 好/a ，/w 把/pba 闹事者/nz 交给/v 当地/s 司法部门/n 处理/vn ，/w 体现/v 了/ule [依法/d 办事/vn]/nz 的/ude1 原则/n 。/w [香港/ns 电台/nis]/nt 1日/t 称/v ，/w [国务院/nt 港澳办/nis]/nt 发言人/nnt 表示/v ，/w 对/p 香港/ns 个别人/nz 到/v [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 营区/n 门外/s 进行/vn 滋扰/v ，/w 并/cc 擅自/d 闯入/v 中环/s 军营/ns 的/ude1 行为/n ，/w 中央政府/nis 严重/a 关注/v 。/w 擅/vg 闯/v 驻军/n 营区/n 理应/v 受到/v 法律/n 惩处/v 。/w 
