1.3万/m 普查/v 员/ng 摸/v “/w 武汉/ns 家底/n ”/w 
[经济/n 普查/vn]/nz 怎么/ryv 查/v ？/w 查/v 些/q 什么/ry ？/w 记者/nnt 跟随/v 汉阳区/ns 普查/v 员/ng 罗杰/nrf 来到/v 摩尔城/nz 地下/s 一层/mq 的/ude1 [沃尔玛/nz 超市/nis]/nt [实地/d 考察/v]/nz 。/w 与/cc 一般/ad [社会/n 调查/vn]/nz 携带/v 大量/m 纸笔/nz 和/cc 表格/n 不同/a ，/w 罗杰/nrf 此次/rz 只/d 带/v 了/ule 一个/mq 类似/a [平板/n 电脑/n]/nz 的/ude1 手持/v 电子/n 终端设备/gp （/w Pad/x ）/w 。/w 只见/v 他/rr 打开/v 相关/vn 软件/n ，/w GPS/x 自动/d 定位/vn 当前/t 所在/n 位置/n ，/w 然后/c 他/rr 将/d 超市/nis 提供/v 的/ude1 营业执照/n 、/w [税务/n 登记证/n]/nz 和/cc [组织/n 机构/n 代码证/nz]/nz 拍照/vi 扫描/vn ，/w 核查/vn 登记/v 雇员/nnt 人员/n 、/w 经营/v 性质/n 、/w [联系/v 方式/n]/nz 等/udeng 信息/n 后/f ，/w 点击/v 上/f 传到/v [国家/n 统计局/nis]/nto 系统/n ，/w 这样/rzv 就/d 完成/v 了/ule 一户/mq 的/ude1 普查/vn 工作/vn ，/w [整个/b 过程/n]/nz 不到/v [5/m 分钟/qt]/mq 。/w 
“/w 用/p Pad/x 大大/d 提高/v 了/ule [工作/vn 效率/n]/nz ，/w 数据/n 直接/ad 发/v 到/v 统计局/nis ，/w 减少/v 了/ule [中间/f 环节/n]/nz ，/w 也/d 避免/v 了/ule 弄虚作假/vl 、/w 更改/v 数据/n 。/w ”/w [汉阳区/ns 统计局/nis]/nt [副/b 调研员/nnt]/nnt 吴伟华/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
从/p 2014年1月1日/t 开始/v ，/w [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 将/d 展开/v 为期/vi 3个月/t 的/ude1 [经济/n 普查/vn]/nz 登记/vn 和/cc 数据采集/gi 工作/vn 。/w 而/cc 在/p 武汉/ns ，/w [1/m ./w 3/m 万名/q]/mq 普查/v 员/ng 和/cc 普查/v 指导员/nnt 将/d 走街/nz 串户/nz ，/w 对/p “/w 武汉/ns 家底/n ”/w 进行/vn 一次/mq 全面/ad 摸排/nz ，/w 普查/v 对象/n 涵盖/v 全市/n [60/m 万/d 户/q]/mq 单位/n 和/cc [个体/n 经营户/n]/nz ，/w 普查/v 数据/n 将/d 为/p 加快/v 武汉/ns [科学/n 发展/vn]/nz ，/w 提高/v 经济发展/v 质量/n 、/w 效益/n 和/cc 水平/n 提供/v 参考/vn 和/cc 依据/n 。/w 
所有/b 普查/v 员/ng 都/d 签/v 了/ule [保密/vn 协议/n]/nz ，/w [经济/n 普查/vn]/nz 的/ude1 数据/n 也/d 严格/ad 限定/v 使用/vn 目的/n 不/d 做/v 他用/n ，/w 企业/n 可以/v 放心/vn 提供/v 信息/n 。/w （/w 记者/nnt 李元/nr 谭德磊/nr 通讯员/nnt 周勇/nr 刘晶晶/nr ）/w 
