科技/n 手段/n 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w 让/v 人们/n 的/ude1 交流/vn 更加/d 便利/an ，/w 但/c 就/d 在/p 人们/n 享受/v 交流/vn 便捷/a 的/ude1 同时/c ，/w 一些/mq 不法分子/n 也/d 借机/d 大/a 发/v 不义之财/n 。/w 近日/t ，/w [福建省/ns 福清市/ns 检察院/nis]/nt 对/p 一起/s 利用/v 微信/nz 、/w QQ/x “/w 炫富/nz ”/w 进而/c 实施/v 诈骗/vn 的/ude1 案件/n [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
2011年7月/t ，/w 倪某/nr 在/p 网上/s 认识/v 了/ule [20/m 岁/qt]/mq 出头/vi 的/ude1 被告人/n 魏琼/nr 。/w 经过/p 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 联系/vn ，/w 两人/mq 确立/v 了/ule 恋人/n 关系/n 。/w 魏琼/nr 说/v 自己/rr 家境/n 富裕/a ，/w 倪某/nr 正好/z 也/d 在/p 其/rz QQ/x 空间/n 里/f 看到/v 其/rz 开/v 着/uzhe 名车/n 的/ude1 大量/m 照片/n ，/w 因此/c 确信/v 魏琼/nr 就是/v 富家/n 千金/n 。/w 相处/vi 几个月/mq 后/f ，/w 倪某/nr 向/p 魏琼/nr 求婚/vi ，/w 魏琼/nr 表示/v 必须/d 要/v 通过/p 她/rr 家/q 的/ude1 考验/vn ，/w 即/v 在/p 规定/n 时间/n 内/f 给/p 她/rr [50/m 万元/q]/mq 作为/p 聘金/n 。/w 倪某往/nr 魏琼/nr 的/ude1 账户/n 上/f 打/v 了/ule [50/m 万元/q]/mq 。/w 可是/c ，/w 魏琼/nr 又/d 说/v 她/rr 大伯/n 觉得/v 给/p [100/m 万元/q]/mq 聘金/n 才能/n 体现/v 倪/x 某/rz 的/ude1 诚意/n 。/w 之后/f 半年/mq ，/w 倪某/nr 又/d 给/p 了/ule 魏琼/nr [50/m 万元/q]/mq 。/w 可/v 魏琼/nr 又/d 提出/v 新的/a 条件/n ，/w 就是/v 再/d 给/p 她/rr [3/m 万元/q]/mq 才/d 安排/v 双方/n 父母/n 见面/vi ，/w 并/cc 在/p 见面/vi 时/ng 把/pba [100/m 万元/q]/mq 聘金/n 退还/v 。/w 倪某/nr 立即/d 给/p 了/ule [3/m 万元/q]/mq 。/w 但是/c ，/w 魏琼/nr 没有/v 如期/d 安排/v 双方/n 父母/n 见面/vi ，/w 这/rzv 让/v 倪/x 某/rz 失望/a 又/d 怀疑/v 。/w 
谎言/n 被/pbei 识破/v 后/f ，/w 魏琼/nr 并未/d 就此/d 收手/nz ，/w 她/rr 又/d 把/pba 目光/n 转向/vi 了/ule 在/p 日本/ns 留学/v 的/ude1 杨/ng 某/rz 。/w 杨/ng 某/rz 与/cc 魏琼/nr 于/p 2010年4月/t 在/p 网上/s 认识/v ，/w 一直/d 通过/p QQ/x 保持/v 着/uzhe 联系/v 。/w 2012年6月/t ，/w 杨/ng 某/rz 与/cc 魏琼/nr 确立/v 了/ule 恋人/n 关系/n 。/w 魏琼/nr 继续/v 谎称/v 自己/rr 是/vshi 富家/n 千金/n ，/w 并/cc 同样/d 通过/p 在/p QQ/x 空间/n 秀/ag 开/v 豪/ag 车/n 的/ude1 照片/n ，/w 让/v 杨/ng 某/rz 确信/v 其/rz 家境/n 优越/a 。/w 2012年7月初/t ，/w 魏琼/nr 以/p 钱包/n 丢/v 了/ule 、/w 信用卡/n 要/v 还款/vn 为/p 由/p ，/w 找/v 杨/ng 某/rz 借钱/vi 。/w 虽然/c 人/n 在/p 国外/s ，/w 甚至/d 不曾/d 见过/v 魏琼/nr ，/w 但/c 心疼/v 女友/n 的/ude1 杨/ng 某/rz 直接/ad 让/v 魏琼/nr 到/v 其/rz 家中/s ，/w 找/v 他/rr 家人/n 拿/v 了/ule [6000/m 元/q]/mq 。/w 之后/f ，/w 杨/ng 某/rz 和/cc 魏琼/nr 商量/v 结婚/vn 的/ude1 事情/n ，/w 魏琼/nr 又/d 以/p 家人/n 考验/v 杨/ng 某/rz 是否/v 真心/d 为/p 由/p ，/w 要/v 了/ule 杨/ng 某/rz [5/m 万元/q]/mq 聘金/n 。/w 贪心不足/nz 的/ude1 魏琼/nr 继续/v 以/p 各种/rz 借口/n 向/p 杨/ng 某/rz 要/v 钱/n ，/w 终于/d 使/v 杨/ng 某/rz 起/vf 了/ule 疑心/v 。/w 一日/t ，/w 杨/ng 某/rz 的/ude1 QQ/x 提示/v 一个/mq 自称/v 被/pbei 魏琼/nr 骗/v 了/ule 的/ude1 男子/n 要/v 加/v 他/rr 为/p 好友/n ，/w 此人/r 正是/v 倪/x 某/rz 。/w 双方/n 一/m 沟通/v ，/w 杨/ng 某/rz 彻底/ad 认清/v 了/ule 魏琼/nr 的/ude1 真面目/n 。/w 2012年7/t 月底/t ，/w 魏琼/nr 又/d 向/p 杨/ng 某/rz 借钱/vi ，/w 杨/ng 某/rz 表示/v 自己/rr 即将/d 回国/vi ，/w 与/cc 她/rr 约/d 好/a 见面/vi 时间/n 和/cc 地点/n 。/w 2012年8月6日/t ，/w 杨/ng 某/rz 和/cc 倪/x 某/rz 一起/s 去/vf 和/cc 魏琼/nr 见面/vi ，/w 并/cc 报警/vn 。/w 
[公安/n 机关/n]/nz [立案/vi 侦查/vn]/nz 后/f ，/w 魏琼/nr 被/pbei 取保候审/v 。/w 她/rr 却/d 不知/v 悔改/vn ，/w 继续/v 她/rr 的/ude1 行骗/vn 生涯/n 。/w 2012年10月/t ，/w 魏琼/nr 通过/p 微信/nz 认识/v 了/ule 吴某/nz ，/w 并/cc 在/p 微信/nz 圈/qv 中/f 大/a 秀/ag 自己/rr 开/v 名车/n 的/ude1 照片/n 。/w 之后/f ，/w 两人/mq 发展/vn 成/v 恋人/n 关系/n 。/w 其间/f ，/w 魏琼/nr 陆续/d 向/p 吴某/nz 要/v 了/ule [7/m 万元/q]/mq 。/w 为/p 打消/v 吴某/nz 的/ude1 疑心/v ，/w 魏琼开/nr 着/uzhe 各种各样/bl 的/ude1 名车/n 跟/p 吴某/nz 见面/vi ，/w 并称/v 这些/rz 车/n 都/d 是/vshi 她/rr “/w 哥哥/n ”/w 公司/nis 的/ude1 。/w 吴某/nz 彻底/ad 打消/v 疑虑/n ，/w 前后/f 共/d 给/p 了/ule 魏琼/nr [17/m ./w 7/m 万元/q]/mq 。/w 2013年5月初/t ，/w 在/p 吴某/nz 的/ude1 百般/d 追问/v 下/f ，/w 魏琼/nr 终于/d 承认/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 诈骗/vn 事实/n ，/w 并/cc 在/p 吴某/nz 及其/cc 母亲/n 的/ude1 劝说/vn 下/f ，/w 到/v [公安/n 机关/n]/nz [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 
[公安/n 机关/n]/nz 经/p 调查/vn 发现/v ，/w 除了/p 以上/f [3/m 起/vf]/mq 诈骗/vn ，/w 魏琼/nr 还/d 涉嫌/v 其他/rzv [2/m 起/vf]/mq 诈骗/vn ，/w [5/m 起/vf]/mq 诈骗/v 金额/n 共/d 达/v 140余万元/m 。/w 
