2014年1月1日/t ，/w 是/vshi 全国/n [第三/m 次/qv]/mq [经济/n 普查/vn]/nz 正式/ad 登记/vn 的/ude1 第一天/mq 。/w 昨天/t ，/w 省/n [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 领导小组/nis 副组长/nnt 、/w 省/n 统计局/nis 局长/nnt 郭洪波/nr 一行/n 到/v 深泽县/ns 、/w 桥西区/ns 视察/v 、/w 指导/vn 现场/s 登记/vn 工作/vn 。/w 市委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副市长/nnt]/nnt 、/w 市/n [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 领导小组/nis 组长/nnt 刘晓军/nr 陪同/v 视察/vn ，/w 并/cc 就/d 下/f 一步/mq 工作/vn 做/v 了/ule 明确/a 指示/n 。/w 
刘晓军/nr 表示/v ，/w [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 意义/n 重大/a ，/w 是/vshi 我市/r 在/p 实现/v 转型/vn 升级/vi 、/w 跨越/v 赶超/vn ，/w 建设/vn 幸福/a 石家庄/ns 的/ude1 [关键/n 时期/n]/nz 进行/vn 的/ude1 一项/mq 重大/a 市情/n 市/n 力/n 调查/vn ；/w 是/vshi 摸清/v “/w 家底/n ”/w ，/w 从而/c 科学/n 制定/v 中长期/n 发展/v 规划/n 的/ude1 有效/a 方法/n ，/w 意义/n 重大/a 。/w 因此/c ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 一定/b 要/v 进一步/d 提高认识/v 、/w 加大/v 工作/vn 力度/n ，/w 确保/v [统计/vn 信息/n]/nz 真实/a 、/w 工作/vn 高效/b ，/w 把/pba 这/rzv 一项/mq 利国利民/nz 的/ude1 工作/vn 做好/v 做/v 实/ad 。/w 
刘晓军/nr 强调/v ，/w 当下/d 正在/d 进行/vn 的/ude1 入户/vn 登记/vn 工作/vn ，/w 是/vshi [第三/m 次/qv]/mq [全国/n 经济/n 普查/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 [关键/n 环节/n]/nz ，/w 时间/n 紧/d 、/w 任务/n 重/a 、/w 要求/n 高/a ，/w 各/rz [有关/vn 部门/n]/nz 一定/b 要/v 坚持/v “/w 各级/r 普查/v 组织/n 要/v 组建/vn 到位/vi 、/w 普查/vn 工作/vn 要/v 部署/vn 到位/vi 、/w 普查/v 经费/n 要/v 拨付/vn 到位/vi 、/w 普查/v 人员/n 要/v 落实/vn 到位/vi ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 务必/d 加强/v 协调/vn 配合/v ，/w 加大/v 督查/vn 指导/v 力度/n ，/w 必须/d 保证/v 数据/n 质量/n ，/w 强化/v 人员/n 和/cc 经费/n 保障/vn ，/w 确保/v 按时/d 、/w 准确/a 申报/vn 普查/v 数据/n ，/w 圆满完成/v 此次/rz 普查/vn 工作/vn 。/w （/w 记者/nnt 吴温/nr ）/w 
