《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 首播/v 太雷/nz 人/n 观众/n hold/x 不住/d 
虽然/c 被/pbei 指/v 雷/n 人/n ，/w 但/c 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 画面/n 还是/c 称得上/v 清新/a 、/w 唯美/nz ，/w 色调/n 明艳/a 很/d 符合/v 偶像剧/nz 的/ude1 气质/n 。/w 剧中/n 大量/m 运用/v 特技/n ，/w 虽然/c “/w [降龙/ns 十八掌/nz]/nz ”/w 等/udeng 画面/n 被/pbei 指/v 制作/vn 粗糙/a ，/w 但/c 还是/c 能/v 看出/v 剧/n 方/q 努力/ad 迎合/v 年轻/a 观众/n 口味/n 的/ude1 意图/n 。/w 
相比/vi 与/cc 过往/vn 版本/n ，/w 《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 增加/v 了/ule 不少/m 重口味/nz “/w 福利/n ”/w 。/w 仅/d 播出/v 一天/mq ，/w 段誉/nr 就/d 上演/v 了/ule 与/cc 钟灵/nr 的/ude1 水中/s 吻/v 戏/n 、/w 与/cc 木婉清/nr 的/ude1 暧昧/a 美人/n 抱/v 。/w 更/d 劲爆/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 第二/m 集中/v ，/w 钟汉良/nr 不仅/c 半裸/nz ，/w 还/d 遭遇/v 了/ule 马大嫂/nr 康敏/nr 的/ude1 色诱/nz 。/w 只见/v 张馨予/nr 饰演/v 的/ude1 康敏露/nr 着/uzhe 左肩/n 以及/cc 事业/n 线/n ，/w 对/p 乔峰/nr 各种/rz 挑逗/v ，/w 甚至/d 不惜/v 让/v [毒蛇/n 咬伤/nhd]/nz 自己/rr 引/v 乔峰/nr 为/p 自己/rr 吸毒/vi 疗伤/vi ，/w 画面/n 不/d 可谓/v 不/d 香艳/z 。/w 
