原/b 标题/n ：/w 2013年/t 国内外/s 十大/mq 天气/n 气候/n 事件/n 评选/v 结果/n 揭晓/vi 
在/p 2013/m 年底/f 召开/v 的/ude1 [中国/ns 气象局/nis]/nto 月/n 度/qv [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w “/w 2013年/t 国内外/s 十大/mq 天气/n 气候/n 事件/n ”/w 评选/v 结果/n 揭晓/vi 。/w 
2013年/t 国内/s 十大/mq 天气/n 气候/n 事件/n 为/p ：/w [1/m 月份/n]/mq [4/m 次/qv]/mq 雾霾/nz 过程/n 笼罩/v [30/m 个/q]/mq 省/n （/w 区/n 、/w 市/n ）/w ；/w 夏季/t 1951年/t 来/vf 最强/ad [高温/n 热浪/n]/nz 袭击/vn 南方/s ；/w 南海/ns 和/cc [西北/ns 太平洋/ns]/nz 发威/nz ，/w 华南/ns 被/pbei [11/m 个/q]/mq 台风/n “/w 轰炸/v ”/w ；/w “/w 菲特/nrf ”/w 台风/n 增/v 雨/n ，/w 浙江/ns 余姚/ns 成/v “/w 一片汪洋/n ”/w ；/w 延安/ns 百余/mq 处/n 革命/vn 遗址/n 在/p 去年/t [7/m 月份/n]/mq 连续/a 暴雨/n 袭击/vn 中/f 遭/v 破坏/vn ；/w 暴雨/n 致/v 松花江/ns 、/w 黑龙江/ns 干流/n 出现/v 1999年/t 以来/f 最大/gm 洪涝/n ；/w [5/m 次/qv]/mq 强降雨/nz 过程/n 接连/d 袭击/v 四川/ns ，/w 都江堰/ns 出现/v [百年/mq 一/d 遇/v]/nz 大暴雨/n ；/w 去年/t 10月/t 罕见/a [雾霾/nz 天气/n]/nz 导致/v 东北/ns [数千/m 所/usuo]/mq 学校/nis 停课/vi ；/w [西南/ns 地区/n]/nz 连续/a 5年/t 出现/v 冬/tg 春/tg 干旱/a ；/w 江西/ns 持续/vd 少/a 雨/n ，/w [鄱阳湖/ns 水域/n]/nz 面积/n 缩小/v 至/p 近/a 10年/t 最/d 小/a 。/w 
2013年/t 国外/s 十大/mq 天气/n 气候/n 事件/n 为/p ：/w 全球/n 最强/ad 台风/n “/w 海燕/n ”/w 海啸/n 般/uyy 洗劫/v 菲律宾/nsf ；/w 连续/a 大暴雨/n 导致/v [俄罗斯/nsf 远东/ns 地区/n]/nz 出现/v 120年/t 来/vf 最大/gm 洪灾/n ；/w 印度/nsf 北部/f 6000余人/m 在/p 暴雨/n 接连/d 袭击/vn 中/f 死亡/vi 失踪/vi ；/w 夏季/t 高温/n 炙烤/nz 北半球/n ，/w 多/a 地/ude2 [最高/a 气温/n]/nz 屡/d 破纪录/nz ；/w 连续/a 暴雨/n 致/v 中欧/ns 经历/n 了/ule “/w 世纪/n 洪水/n ”/w 袭击/vn ；/w 40年/t 来/vf 最/d 严重/a 干旱/a 导致/v 印度/nsf 西部/f 农作物/n 绝收/v ；/w 2013年/t 是/vshi 有/vyou 现代/ntc 记录/v 以来/f [第/m 十/m 个/q]/mq 最/d 暖/a 年份/n ；/w 去年/t 1月/t 严寒/an 暴雪/nz 横扫/v 欧洲/ns 多/a 国/n ，/w 仅/d 波兰/nsf 就/d 冻死/v 30余人/m ；/w 澳大利亚/nsf 频/ag 遭/v [高温/n 热浪/n]/nz 袭击/v 林火/n 不断/d ；/w 去年/t 上半年/t 龙卷风/n 掠走/nz 美国/nsf 近/a [百/m 人/n]/mq ，/w [3/m 名/q]/mq 职业/n “/w 追风/v ”/w 者/k [随/p 风/n 而/cc 去/vf]/nz 。/w 
又/d 讯/ng 在/p 2013年/t [中国/ns 气象局/nis]/nto [最后/f 一次/mq]/nz [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f ，/w [中国/ns 气象局/nis]/nto 应急/vn 减灾/vn 与/cc [公共/b 服务/vn]/nz 司/ng 副司长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 王志华/nr 介绍/v 说/v ，/w 2013年/t 我国/n [气象/n 灾害/n]/nz 种类/n 多/a ，/w 局/n 地/ude2 灾情/n 重/a ，/w 主要/b 表现/v 为/p 降水量/n 偏多/nz ，/w [时空/n 分布/vi]/nz 不/d 均匀/a ；/w 登陆/vi 台风/n 多/a 、/w 强度/n 强/a ，/w 经济/n 损失/n 大/a ；/w 中/f [东部/f 地区/n]/nz 霾/n 日/b 数/n 偏多/nz ；/w 盛夏/t 南方/s [高温/n 热浪/n]/nz 强/a 等/udeng 。/w （/w 记者/nnt 游雪晴/nr ）/w 
