本次/r 比赛/vn 由/p [襄阳市/ns 体育局/nis]/nt 、/w [襄城区/ns 人民政府/nis]/nt 等/udeng 单位/n 联合/vd 主办/v ，/w 来自/v 中国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 荷兰/nsf 、/w 日本/ns 、/w 韩国/nsf 、/w 新西兰/nsf 等/udeng 10余个/m 国家/n 的/ude1 [32/m 名/q]/mq 搏击/v 高手/n ，/w 将/d 在/p 襄阳/ns [巅峰/n 对决/v]/nz 。/w [一/d 龙/n]/mq 、/w 克劳斯/nrf 、/w “/w 死神/n ”/w 方便/a 、/w “/w 入云龙/nz ”/w 董文飞/nr 、/w 小/a 虎/n 铁英华/nr 、/w 谢雷/nr 等/udeng 众多/a 大家/rr 熟悉/v 的/ude1 明星/nnd 选手/n 将/d 登台/vi 比赛/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 大赛/vn 裁判/nnt 团/n 由/p 中国/ns 、/w 美国/nsf 、/w 泰国/nsf [三/m 国/n]/mq 裁判/nnt 组成/v 。/w 届时/d ，/w [河南/ns 卫视/n]/nz 将/d 对/p 赛况/nz 进行/vn 长达/v [5/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 全球/n 直播/vn ，/w 央视/j [五/m 套/q]/mq 、/w 新华社/nt 、/w 人民日报/nz 等/udeng 百余/mq 家/q 国内外/s 媒体/n 也/d 将/d 进行/vn [现场/s 报道/v]/nz 。/w （/w 记者/nnt 高东起/nr 通讯员/nnt 曾庆红/nr 莫春阳/nr ）/w 
