林志玲/nr 
实际/n 年龄/n ：/w [39/m 岁/qt]/mq 
“/w 台湾/ns 第一/m 名模/nnd ”/w 林志玲/nr 由于/p 拥有/v 清秀/a 面庞/n ，/w 再/d 配/v 着/uzhe 志玲/nz 招牌/n 的/ude1 甜甜/nz 微笑/vi ，/w 因此/c 在/p 大中华区/n 获得/v 较高/ad 人气/n 。/w 2003年/t ，/w 林志玲/nr 取代/v 萧蔷/nr 当选/v “/w 台湾/ns [第一/m 美女/n]/mq ”/w ，/w 其后/f 接/v 拍/v 了/ule 无数/m 名牌/n 广告/n ，/w 可谓/v 集/q 美丽/a 与/cc 智慧/n 于/p 一身/n 。/w 
