[龙头/n 企业/n]/nz 的/ude1 评定/vn 决不/d 搞/v “/w 终身制/n ”/w 。/w 上月/t 27日/t ，/w 仙桃市/ns [农业/n 产业化/vn 经营/vn]/nz 领导小组/nis 取消/v 了/ule [6/m 家/q]/mq 市级/b [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 称号/n 。/w [12/m 家/q]/mq 合格/vi 企业/n 及时/ad 补充/vn 入列/v 。/w 
这/rzv [6/m 家/q]/mq “/w 离队/vi ”/w 企业/n 或/c 已/d “/w 农转非/vl ”/w ；/w 或/c [攀高/v 结/v 贵/a]/nz ，/w 改/v 旗/n 易帜/nz ；/w 或/c 经营/vn 不景气/a ，/w 失去/v 了/ule “/w 领舞/nnt ”/w 能力/n 。/w 
这些/rz 年/qt ，/w 仙桃/ns 每年/r 都/d 对/p 评/v 上/f 的/ude1 [龙头/n 企业/n]/nz 进行/vn [动态/n 管理/vn]/nz ，/w 合格/vi 的/ude1 继续/v 唱主角/vi ，/w 不/d 符合/v 相关/vn 准则/n 的/ude1 一律/d 请/v 出列/v ，/w 保持/v 了/ule [龙头/n 企业/n]/nz 群/ng 的/ude1 高度/d 纯洁性/n 和/cc 强大/a 凝聚力/n 。/w 
吐/v 故/c 必/d 纳新/nrf 。/w 27日/t 这一天/mq ，/w 通过/p 严格/ad 审核/vn 和/cc [无记名/b 投票/vi]/nz ，/w 全省/n 最大/gm 的/ude1 甲鱼/nf 孵化/v [养殖/vn 基地/nis]/nz [彭场镇/ns 宏盛/nz 生态/n 农业/n 养殖/vn 公司/nis]/nt 和/cc 沔城/nz 茂盛/a 水产/n 公司/nis 等/udeng [12/m 家/q]/mq 企业/n 获/v 批/q 进入/v 市级/b [农业/n 产业化/vn 龙头/n 企业/n]/nz 序列/n 。/w 至此/d ，/w 仙桃市/ns 已有/v 市级/b [龙头/n 企业/n]/nz [81/m 家/q]/mq 、/w 省级/b [龙头/n 企业/n]/nz [15/m 家/q]/mq 、/w 国家级/b [龙头/n 企业/n]/nz [1/m 家/q]/mq 。/w （/w 记者/nnt 张卫华/nr 、/w 通讯员/nnt 陈国力/nr ）/w 
