1月1日/t ，/w 记者/nnt 自/p 武威市/ns 凉州区/ns [相关/vn 部门/n]/nz 了解到/v ，/w 由/p [凉州区/ns 纪委/nnt]/nt (/w 监察局/nis )/w 移送/v 区/n 检察院/nis [审查/vn 起诉/v]/nz 的/ude1 [金塔乡/ns 日畦村/ns 原/b 党支部/nis]/nt 书记/nnt 陈录基/nr 、/w 原/b [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 文福/nr 贪污/v 、/w 受贿案/n ，/w 近日/t ，/w [凉州区/ns 法院/nis]/nt 依法/d 分别/d 判处/v 陈录基/nr 、/w 文福/nr 有期徒刑/n 三年/t ，/w 缓刑/vi 五年/t ；/w 有期徒刑/n 三年/t ，/w 缓刑/vi 四年/t 。/w 
去年/t [5/m 月初/t]/mq ，/w [凉州区/ns 纪委/nnt]/nt (/w 监察局/nis )/w 根据/p 举报/vn ，/w 对/p [凉州区/ns 金塔乡/ns 日畦村/ns 原/b 党支部/nis]/nt 书记/nnt 陈录基/nr 、/w 原/b [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 文福/nr [有关/vn 问题/n]/nz 进行/vn 了/ule 调查/vn 。/w 经/p 核实/v ，/w 2009年/t 至/p 2012年/t 在/p 该村/r 危旧房/n 改造/v 项目/n 和/cc 暖棚/n 养殖/vn 验收/v 过程/n 中/f ，/w 陈录基/nr 利用/v [职务/n 便利/an]/nz ，/w 先后/d 两次/mq 将/d 其/rz 不/d 符合/v 危旧房/n 改造/vn 补助/v 标准/n 的/ude1 房屋/n 上报/vi ，/w 套取/v 补助/vn 款/q [8000/m 元/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 陈录基/nr 伙同/v 文福/nr 以/p 活动/v 费/n 名义/n 向/p 危旧房/n 改造/vn 户/q 和/cc 暖棚/n 养殖户/n 索要/v 现金/n [34800/m 元/q]/mq 。/w [凉州区/ns 人民法院/nis]/nt 依法/d 判处/v 陈录基/nr 犯/v 贪污罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 六个月/t ；/w 犯/v 受贿罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 三年/t ，/w 总和/n 刑期/n 有期徒刑/n 三年六/t 个/q 月/n ，/w 决定/v 合并/vn 执行/v 有期徒刑/n 三年/t ，/w 缓刑/vi 五年/t ；/w 文福/nr 犯/v 受贿罪/n ，/w 判处/v 有期徒刑/n 三年/t ，/w 缓刑/vi 四年/t 。/w (/w 记者/nnt 雒/nz 焕/ag 素/ag )/w 
