图/n ①/m ：/w 深夜/t ，/w 夏志国/nr （/w 前/f ）/w 和/cc 大家/rr 一起/s 在/p 清扫/v 。/w 
记者/nnt 刘洪超/nr 摄/vg 
图/n ②/m ：/w 吕绪兰/nr （/w 左/f ）/w 看望/v 烈属/n 翟连英/nr 。/w 
资料/n 照片/n 
图/n ③/m ：/w 王红/nr （/w 右/f ）/w 走访/v 村民/n 。/w 
资料/n 照片/n 
图/n ④/m ：/w 许奎/nr 在/p 工作/vn 中/f 。/w 
资料/n 照片/n 
图/n ⑤/m ：/w 杨桂花/nr （/w 中/f ）/w 在/p 陪/v 儿童/n 看书/vi 。/w 
记者/nnt 吴勇/nr 摄/vg 
安徽/ns 霍山县/ns 副县长/nnt 储诒权/nr 
“/w 骆驼/n 书记/nnt ”/w 入/v 乡/n 富民/v 
在/p 安徽省/ns 霍山县/ns [大/a 化/v 坪/ng 镇/n]/ns 、/w [诸佛庵/nz 镇/n]/ns ，/w 提起/v 储/v 书记/nnt ，/w 老百姓/n 可以/v 倒/vi 上/f 茶/n 跟/p 你/rr 唠/v 上/f 半天/mq ；/w 娃娃/n 会/v 边/k 跑/v 边/k 给/p 你/rr 唱/v 上/f 一段/mq ：/w “/w ‘/w 骆驼/n 书记/nnt ’/w 储诒权/nr ，/w 种/q 上/f 茶树/n 赚大钱/nz ！/w ”/w 
大家/rr 口中/s 的/ude1 “/w 骆驼/n 书记/nnt ”/w 储诒权/nr ，/w 现任/v 霍山县/ns 副县长/nnt ，/w 先后/d 在/p [3/m 个/q]/mq 山区/n 乡镇/n 任职/v 。/w 大伙儿/rr 喊/v 他/rr “/w 骆驼/n 书记/nnt ”/w ，/w 是因为/c 他/rr 有着/v 骆驼/n 般/uyy 勤恳/a 工作/vn 、/w 甘于/v 奉献/vn 、/w 任劳任怨/vl 的/ude1 精神/n 。/w 
储诒权/nr 曾/d 任职/v 书记/nnt 的/ude1 [大/a 化/v 坪/ng 镇/n]/ns ，/w 是/vshi [霍山/ns 黄芽茶/nz]/nz 原产地/n 。/w 由于/p 长期/d 交通/n 不便/an 、/w 信息/n 闭塞/a 、/w 产业化/v 程度/n 低/a ，/w 黄芽茶/nz 价格/n 低廉/a 、/w 销路/n 不/d 畅/a ，/w 每年/r 都/d 有/vyou 大量/m 积压/v 。/w 储诒权/nr 带领/v 镇/n 党委/nis 一班人/n 倾/vi 全力/d 实施/v 茶叶/n 精品化/v 工程/n ，/w 采取/v 补贴/n 茶农/nnd 、/w [改良/vn 品种/n]/nz 等/udeng 措施/n ，/w 打造/v “/w 公司/nis +/w 农户/n +/w 基地/nis ”/w 模式/n 。/w 几年/mq 努力/ad ，/w 黄芽/nr 精品/n 茶/n 从/p 原来/d 每斤/nz [300/m 多元/b]/mq 涨到/v [2000/m 多元/b]/mq ，/w 农民/nnt 从/p 茶叶/n 获得/v 收入/n 人均/a 突破/v [3000/m 元/q]/mq ，/w 翻/v 了/ule 几番/n 。/w 
2010年3月/t ，/w 储诒权/nr 调任/v [诸佛庵/nz 镇/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 这里/rzs 素有/v “/w 江北/s 毛竹/n [第一/m 镇/n]/mq ”/w 美誉/n 。/w 储诒权/nr 规划/n 实施/v 了/ule [5200/m 亩/q]/mq 的/ude1 “/w 安徽省/ns 霍山县/ns 毛竹/n 现代/ntc 科技园区/ns ”/w 项目/n 。/w [诸佛庵/nz 镇/n]/ns 快速/d 发展/v 毛竹/n 加工/v 企业/n [78/m 家/q]/mq 、/w 加工/v 作坊/n [260/m 家/q]/mq 。/w 毛竹/n 加工业/n 带动/v 6000多名/m 农民/nnt 就业/vn ，/w 人均/a 年收入/n 超/v [2/m 万元/q]/mq 。/w 
在/p [大/a 化/v 坪/ng 镇/n]/ns 任职/v 时/ng ，/w 储诒权/nr 碰到/v [基层/n 干部/nnt]/nnt 认为/v 最/d 难/a 的/ude1 工作/vn ：/w 移民/n 。/w 位于/v 该镇/r 的/ude1 [白莲/n 崖/ng 水库/n]/nz ，/w 是/vshi 国家/n 治淮/v [重点/n 工程/n]/nz ，/w 涉及/v 移民/n [865/m 户/q]/mq [2863/m 人/n]/mq 。/w “/w 如何/ryv 让/v 移民/n 搬/v 得/ude3 走/v 、/w 稳/a 得/ude3 住/vi 、/w 有/vyou 发展/vn ，/w 是/vshi 我/rr 参加/v 工作/vn 以来/f 遇到/v 的/ude1 最大/gm 难题/n 。/w 不过/c ，/w 群众/n 是/vshi 讲/v 感情/n 的/ude1 。/w 我/rr 迅速/ad 抽调/v 30多人/m 成立/vi 几个/mq 工作组/nis ，/w 带队/vi 深入/ad 移民/n 家里/s ，/w 与/cc 群众/n 拉家常/vi ，/w 耐心/a 做/v 工作/vn 。/w ”/w 储诒权/nr 说/v ，/w 为/p 攻破/v 谣传/vn ，/w 专门/d 租/v 了/ule [5/m 辆/q]/mq 客车/n 带着/vn [村民/n 代表/nnt]/nz 到/v [移民/n 新村/ns]/ns 实地/d 参观/v ，/w 最终/d 打消/v 了/ule 群众/n 疑虑/n ，/w 赶/v 在/p 水库/n 蓄水/vi 前/f 把/pba 全镇/n 移民/n 稳妥/a 安置/vn 好/a ，/w [1/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 移民/n [资金/n 安全/an]/nz 发放/v 到位/vn 。/w 
当时/t ，/w 在/p 为/p 村民/n 送行/vi 的/ude1 路上/s ，/w 储诒权/nr 的/ude1 泪水/n 夺眶而出/vl ，/w 哽咽/vi 着/uzhe 说/v ：/w “/w 面对/v 这份/r 沉甸甸/z 的/ude1 信任/vn ，/w 深感/v 唯有/v 时刻/n 把/pba 百姓/n 的/ude1 点滴/n 冷暖/n 放在心上/nz ，/w 才/d 不算/v 辜负/v ！/w ”/w （/w 记者/nnt 何聪/nr 钱伟/nr ）/w 
[陕西/ns 汉中/ns 西乡/nz 县委/nis 组织部/nis]/nt 
干部/nnt 驻/v 村/n 承诺/vn 上/f 墙/n 
陕西省/ns 西乡县/ns 是/vshi [国家级/b 贫困县/n]/nz ，/w 怎样/ryv 脱贫致富/bl ？/w “/w 农村/n 要/v 发展/vn ，/w 乡村/n 干部/nnt 是/vshi 关键/n 。/w ”/w [西乡/nz 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 张振文/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 从/p 用/p 人/n 上/f 着手/v ，/w 努力/ad 选/v 好/a 、/w 用/p 好/a 、/w 管/v 好/a 村干部/nnt 。/w ”/w 组织部/nis 选派/v [143/m 名/q]/mq 镇/n [机关/n 干部/nnt]/nnt 、/w 优秀/a [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 担任/v 村/n 党组织/n “/w [第一/m 书记/nnt]/nnt ”/w ，/w 组织/n [1900/m 多/a 名/q 县/n]/mq [机关/n 干部/nnt]/nnt 轮流/vd 驻/v 村/n 。/w 
8月1日/t ，/w [29/m 岁/qt]/mq 的/ude1 向/p 娟/ng 在/p [陕西/ns 汉中市/ns 西乡县/ns 科技局/nis]/nt 工作/vn 才/d 第二天/mq ，/w 就/d 被/pbei 派/v 到/v 峡口镇/ns 白岩村/ns 担任/v “/w [第一/m 书记/nnt]/nnt ”/w 。/w 向娟/nr 在/p 入户/v 走访/vn 中/f 发现/v ，/w 村里/n 电路/n 老化/vi 、/w 电压/n 不稳/nz ，/w 严重影响/v [生产/vn 生活/vn]/nz 。/w 为/p 兑现/v 上/f 墙/n 承诺/vn ，/w 她/rr 准备/v 资料/n ，/w 愣/dg 是/vshi 在/p 县/n 电力局/nis “/w 泡/v ”/w 了/ule 半个/mq 多/a 月/n ，/w 终于/d 将/d 好消息/nz 带回/v 村/n —/w —/w 白岩村/ns 电路/n 改造/vn 纳入/v 西乡县/ns 2014年/t [农村/n 电网/n 改造/vn]/nz 计划/n 。/w 
目前/t ，/w 全县/n 通过/p 各种/rz 途径/n 收集/v [群众/n 意见/n]/nz 建议/n [4600/m 多条/mq]/mq ，/w 形成/v [调研/vn 报告/n]/nz 230多份/m ，/w 公开/ad 承诺/vn 为/p 群众/n 办实事/nz 、/w 好事/n 3600多件/m ，/w 解决/v [实际/n 问题/n]/nz [1/m ./w 6/m 万/d 多个/mq]/mq 。/w 
“/w 你/rr 认为/v 村里/n 存在/v 哪些/ry 突出/a 问题/n ？/w ”/w “/w 驻/v 村干部/nnt 都/d 办/v 了/ule 哪些/ry 事/n ？/w ”/w “/w 你/rr 认为/v 担任/v 村/n 党支部/nis 书记/nnt 应该/v 具备/v 哪些/ry 条件/n ？/w ”/w …/w …/w [西乡/nz 县委/nis 组织部/nis]/nt [3/m 名/q]/mq 干部/nnt “/w 潜/vg ”/w 入/v [白/a 龙塘镇/ns]/ns [碾子/n 沟/n 村/n]/ns ，/w 完成/v [入户/v 调查/vn]/nz 就/d 悄悄/d 撤走/v 。/w 自/p 定/v 时间/n 、/w 路线/n ，/w 自己/rr 安排/v 伙食/n ，/w 直接/ad 进/vf 村/n 入户/v ，/w 在/p 农户/n 院落/n 、/w [田间/s 地/ude2 头/n]/nz 与/cc 群众/n 面对面/dl 了解/v 情况/n ，/w 记下/v 问题/n 。/w 为/p 帮助/v 后进村/ns 发展/vn ，/w 组织部/nis 建立/v 后进村/ns 整顿/v 转化/vn 督查/v [考核/vn 制度/n]/nz ，/w 逐/v 村/n 进行/vn 考核/vn 验收/vn ，/w 对/p 验收/vn 不/d 达标/vi 的/ude1 ，/w 包/v 抓/v 领导/n 和/cc 帮扶/v 部门/n 不/d 脱钩/vi ，/w 整建/v 工作组/nis 不/d 撤离/v ，/w 直至/v 考核/vn 验收/vn 合格/vi 。/w 截至/v 2013年9/t 月底/t ，/w 共/d 调整/v 干部/nnt [11/m 名/q]/mq ，/w 其中村/ns 党组织/n 书记/nnt [4/m 人/n]/mq ；/w 培养/v [后备/b 干部/nnt]/nz [67/m 名/q]/mq 、/w [入党/vi 积极分子/n]/nz [72/m 名/q]/mq 。/w 
“/w 实施/v 项目/n [428/m 个/q]/mq ，/w 发展/v 生猪/n 养殖/vn [27089/m 头/n]/mq 、/w 茶叶/n [1720/m 亩/q]/mq 、/w 食用菌/nf [44/m ./w 6/m 万/d 袋/ng]/mq …/w …/w ”/w 这些/rz 实实在在/z 的/ude1 数字/n ，/w 让/v 张振文/nr 喜/v 在/p 心里/s ，/w 但/c 也/d 明白/v 任务/n 不/d 轻/a ：/w “/w 基层/n 工作/vn 很/d 辛苦/a ，/w 组织/n 工作/vn 任务/n 重/a ，/w 我们/rr 一直/d 在/p 尽力/d 选/v 好/a 干部/nnt 、/w 配/v 强/a 班子/n ，/w 努力/ad 让/v 群众/n 得到/v 更多/ad 实惠/an 。/w ”/w （/w 记者/nnt 方敏/nr ）/w 
