“/w 禁烟令/nz ”/w 被/pbei 寄予/v 厚望/n ，/w 地方/n 版/n 控烟/nz 禁烟/vn 新规/nz 也/d 很/d 受/v 公众/n 期待/v 。/w “/w 中国/ns 控烟/nz 事业/n 迎来/v 了/ule 十年/mq 来/vf 最大/gm 的/ude1 政策/n 支持/v ！/w ”/w [中国/ns 控制/vn 吸烟/vi 协会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 许桂华/nr 感慨/v 这些/rz 天/qt 电话/n 快/a 被/pbei 打/v 爆/vn 了/ule 。/w 对于/p 此次/rz “/w 禁烟令/nz ”/w ，/w 一些/mq “/w 烟瘾/n 很大/d ”/w 的/ude1 领导干部/nnt 成为/v 网友/n 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 河南/ns 一/m 官员称/nz ：/w “/w 很多/m 喜欢/vi 吸烟/vi 的/ude1 领导/n 已/d 养成/v 习惯/n ，/w 很难/d 一下/mq 戒烟/vi ，/w 那样/rzv 身体/n 会/v [内分泌/n 失调/vi]/nz ，/w 应该/v 慢慢来/vl …/w …/w ”/w 安徽/ns 一位/mq “/w 一天/mq [两/q 包/v]/mq 烟/n ”/w 的/ude1 县委/nis 书记/nnt 正/d 发愁/v ，/w 这/rzv 几天/mq 上级/n 让/v 他/rr 立即/d 戒烟/vi ，/w 同级/b 干部/nnt 劝/v 他/rr 注意/v ，/w 他/rr 说/v “/w 暂时/d 还/d 戒/v 不/d 掉/v ，/w 上班/vi 憋着/v ，/w 回家/vi 抽/v ！/w ”/w 山东省/ns 某/rz [厅/n 办公室/nis]/nt 一名/mq 干部/nnt 则/d 坦承/v ，/w “/w [万一/d 被/pbei]/mq 办事/vn 群众/n 拍/v 下来/vf 传到/v 网上/s ，/w 要/v 出洋相/v 、/w 受/v 批评/vn 、/w 挨/v 处分/n ，/w 为了/p 一根/mq 烟/n 犯不上/v ！/w ”/w [左思/nr 右/f 想/v]/nz 他/rr 准备/v 戒烟/vn 。/w 不过/c 也/d 有/vyou 一些/mq 干部/nnt 开始/v “/w 转移/v 阵地/n ”/w ，/w 据悉/v 这/rzv 两天/mq 躲/v 到/v 厕所/n 抽烟/vi 的/ude1 人/n 特别/d 多/a 。/w 各地/rzs 多/a 名/q 干部/nnt 表示/v ，/w 干部/nnt 戒烟/vi 将/d 成为/v 趋势/n 。/w 

