人民网/nz 北京/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 田俊荣/nr ）/w [国家/n 外汇/n 管理局/nis]/nto 近日/t 发布/v 的/ude1 [统计/vn 数据/n]/nz 显示/v ，/w 截至/v 2013年9月末/t ，/w 我国/n [外债/n 余额/n]/nz 为/p [8229/m ./w 18/m 亿/m 美元/q]/mq （/w 不/d 包括/v [香港/ns 特区/n]/ns 、/w [澳门/ns 特区/n]/ns 和/cc [台湾/ns 地区/n]/ns 对外/vn 负债/vn ）/w 。/w 
从/p [债务/n 期限/n 结构/n]/nz 看/v ，/w 中长期/n [外债/n 余额/n]/nz 为/p [1899/m ./w 7/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 短期/b [外债/n 余额/n]/nz 为/p [6329/m ./w 48/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 与/cc 贸易/vn 有关/vn 的/ude1 信贷/n 占/v 短期/b [外债/n 余额/n]/nz 的/ude1 70.49%/m 。/w 这/rzv 部分/n 外债/n 具有/v 真实/a 的/ude1 [进出口/vn 贸易/vn]/nz 背景/n ，/w 与/cc 一般/ad 外债/n 有/vyou 较大/d 不同/a ，/w 且/c 与/cc 我国/n 对外贸易/n 和/cc [外汇/n 储备/vn]/nz 相比/vi 规模/n 较小/d ，/w [短期/b 外债/n]/nz 风险/n 基本/a 可控/nz 。/w 
