人民网/nz 北京/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 鲍丹/nr 、/w 魏薇/nr ）/w 记者/nnt 从/p [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 获悉/v ：/w 京津冀/nz 晋/b 鲁/b 电子/n 不停/v 车/n 收费/vn （/w ETC/x ）/w 系统/n 日前/t 正式/ad 联网/vi 运行/vn ，/w 这/rzv 标志着/v 全国/n ETC/x 联网/vi 迈出/v 了/ule 第一步/mq 。/w 
电子/n 不停/v 车/n 收费/vn 系统/n ，/w 是/vshi 用/p 信息化/v [技术/n 改造/vn]/nz 公路/n 收费/vn 方式/n ，/w 以/p 提升/v 公路/n 的/ude1 [通行/vi 能力/n]/nz 和/cc [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 2010年/t ，/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 组织/n 开展/v 的/ude1 京津冀/nz 和/cc 长/a 三角/n 区域/n 高速公路/n ETC/x 联网/vi 示范/vn 工程/n [顺利/ad 完成/v]/nz ，/w 成功/a 突破/v 地域/n 限制/vn ，/w 在/p 区域内/nz 实现/v 了/ule 一卡通/n 行/ng 。/w 目前/t ，/w 全国/n 已有/v [26/m 个/q]/mq 省/n （/w 市/n ）/w 开通/v 了/ule 高速公路/n 电子/n 不停/v 车/n 收费/vn 系统/n ，/w 用户/n 总数/n 突破/v 600万/m 。/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 副部长/nnt 冯正霖/nr 介绍/v ，/w 将/d 集中/v 实施/vn 相关/vn [技术/n 改造/vn]/nz ，/w 分批/d 分步/vd 扩大/v 联网/vn 范围/n ，/w 力争/v 在/p “/w 十二五/m ”/w 末/f 实现/v 全国/n 联网/vi 。/w 届时/d ，/w ETC/x 用户/n 行驶/vi 高速公路/n 时/ng 将/d 可实现/nz 一卡通/n 行/ng 全国/n 。/w 
用户/n 使用/v [ETC/x 通行/vi 收费站/nis]/nt 时/ng ，/w [交易/vn 时间/n]/nz 仅/d 需/v 约/d [300/m 毫秒/q]/mq ，/w [通行/vi 效率/n]/nz 远/a 高于/v 人工/b 收费/vn 方式/n 。/w 测算/v 表明/v ，/w [1/m 条/q]/mq ETC/x 收费/vn 车道/n 的/ude1 [通行/vi 能力/n]/nz 相当于/v [4/m —/w 6/m 条/q]/mq 人工/b 收费/vn 车道/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 北京/ns 、/w 山东/ns 、/w 广东/ns 等/udeng 省市/n 已/d 开始/v 将/d ETC/x 技术/n 用于/v 城市/n 停车场/n 领域/n 。/w 
