人民网/nz 北京/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 李硕/nr ）/w 总/b 奖金/n 为/p [50/m 万/d 美元/q]/mq 的/ude1 WTA/x 国际/n 巡回赛/n 深圳/ns 公开赛/n 1日/t 进行/vn 了/ule 女单/n [第二/m 轮/qv]/mq 的/ude1 较量/vn 。/w [头号/b 种子/n]/nz 、/w 中国/ns 名将/n 李娜/nr 以/p 6∶1/m 、/w 6∶4/m 战胜/v [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 101/m 位/q]/mq 的/ude1 乌克兰/nsf 小将/n 基切洛克/nrf ，/w 顺利/ad 晋级/vi [八/m 强/a]/mq 。/w 
深圳/ns 公开赛/n 是/vshi 李娜/nr 新/a 赛季/n 的/ude1 首项/gm 比赛/vn 。/w 经历/n 了/ule 艰苦/a 的/ude1 冬训/vn ，/w 李娜/nr 首轮/n 战胜/v 了/ule 伤愈/vi 复出/v 的/ude1 俄罗斯/nsf 名将/n 兹沃娜列娃/nrf 。/w [第二/m 轮/qv]/mq 面对/v 从/p 资格赛/nz 突围/vi 的/ude1 “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 选手/n 基切洛克/nrf ，/w 李娜/nr 虽然/c 发出/v 了/ule [6/m 个/q]/mq 双误/nz ，/w 但/c 在/p 一发/d 得分率/n 、/w [二/m 发/v]/mq 得分率/n 等/udeng 技术/n 统计/vn 上/f 都/d 优于/v 对手/n 。/w 李娜/nr 下/f 一轮/mq 的/ude1 对手/n 将/d 是/vshi 罗马尼亚/nsf 选手/n 尼库莱斯库/nrf 。/w 
[另一/m 位/q]/mq [中国/ns 金花/nz]/nz 郑洁/nr 以/p 0∶6/m 、/w 6∶7/m （/w 6/m ）/w 负于/v 捷克/nsf 选手/n 斯特里科娃/nrf ，/w 无缘/vi 女单/n [八/m 强/a]/mq 。/w 而/cc 中国/ns 女双/n 选手/n 郑赛赛/nr //w 张帅/nr 在/p 与/cc 跨国/b 组合/vn 尼库莱斯库/nrf //w 扎科帕洛娃/nrf 的/ude1 争夺/vn 中/f ，/w 以/p 3∶6/m 、/w 4∶6/m 告负/v ，/w 止步/vi 女双/n [八/m 强/a]/mq 。/w 
