人民网/nz 深圳/ns 1月2日/t 电/n （/w 张娜/nr 、/w 熊志霞/nr ）/w 2014年/t 元旦/t ，/w [深圳/ns 世界/n 之/uzhi 窗/ng]/nz 共/d 接待/v [两/q 万/d 人次/qv]/mq ，/w 喜获/v 开门红/vl 。/w 
1月1日/t ，/w 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 世界之窗/gi 前/f 广场/n 升起/v 了/ule 景区/n 2014年/t [第一/m 面/nf]/mq 五星红旗/n ，/w 吸引/v 众多/a 游客/n 驻足/vi 观看/v 。/w 
景区/n 内/f ，/w 世界/n 广场/n 盛大/b 的/ude1 新年/t 狂欢/vi 大/a 巡游/v ，/w 中外/b 演员/nnt 与/cc 游客/n 进行/vn 欢乐/a 互动/vn ，/w [玻璃/n 舞台/n]/nz 上/f 街舞/n 秀/ag 、/w 喷火/nz 表演/vn 、/w [异域/n 风情/n]/nz 舞蹈/n 等/udeng 让/v 游客/n 大饱眼福/vl 。/w 
滑雪/vn 场内/s ，/w 游客/n 与/cc 亲朋好友/n 尽情/d 滑雪/vn 、/w 嬉/vg 雪/n 、/w 打雪仗/vl ，/w 体验/v 南国/s 温暖/an 冬日/n 里/f 独一无二/bl 的/ude1 北国/ns 风情/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
