人民网/nz 深圳/ns 1月2日/t 电/n （/w 吕绍刚/nr 、/w 闫军/nr ）/w 日前/t ，/w 《/w 深圳市/ns [巨灾/nz 保险/n]/nz 方案/n 》/w 经/p [深圳市/ns 政府/nis]/nto [常务/b 会议/n]/nz 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p ，/w [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 率先/d 在/p 在/p 深圳/ns 破题/nz 。/w 此/rzs 制度/n 将/d 目前/t 以/p 政府/nis 财政/n 为主/vi 的/ude1 巨灾/nz 损失/n [经济/n 补偿/vn]/nz 模式/n ，/w 向/p 以/p 政府/nis 财政/n 、/w 保险/n 赔付/v 、/w 巨灾/nz 基金/n 等/udeng 共同/d 支撑/v 的/ude1 多元化/vn 模式/n 转变/v ，/w 增强/v 了/ule 抵御/v [巨灾/nz 风险/n]/nz 的/ude1 能力/n 。/w 
据悉/v ，/w 深圳市/ns [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 是/vshi 由/p 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 、/w 巨灾/nz 基金/n 和/cc 个人/n [巨灾/nz 保险/n]/nz [三/m 部分/n]/mq 组成/v 。/w 其中/rz ，/w 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 由/p [深圳市/ns 政府/nis]/nto 出资/vi 向/p 商业/n 保险公司/nis 购买/v ，/w 用于/v 巨灾/nz 发生/v 时/ng 对/p 所有/b 在/p 深/a 人员/n 的/ude1 人身/n 伤亡/vn 救助/vn 和/cc 核应急/nz 救助/vn 。/w 巨灾/nz 基金/n 由/p [深圳市/ns 政府/nis]/nto 拨付/v 一定/b 资金/n 建立/v ，/w 主要/b 用于/v 承担/v 在/p 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 赔付/v 限额/n 之上/f 的/ude1 赔付/vn 。/w 个人/n [巨灾/nz 保险/n]/nz 由/p 商业/n 保险公司/nis 提供/v 相关/vn [巨灾/nz 保险/n]/nz 产品/n ，/w 居民/n 自愿/vd 购买/v 。/w 
[深圳/ns 保/v 监/vg 局/n]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 深圳/ns [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 搭建/v 了/ule 由/p 政府/nis 巨灾/nz 救助/v 保险/n 、/w 巨灾/nz 基金/n 和/cc 商业性/n 个人/n [巨灾/nz 保险/n]/nz 共同/d 组成/v 的/ude1 “/w 三位一体/n 、/w [有机/b 结合/v]/nz ”/w 的/ude1 [巨灾/nz 保险/n 制度/n]/nz 体系/n ，/w 构成/v 一个/mq 多方/d 参与/v 、/w 有效/a 的/ude1 “/w 巨灾/nz 防护网/nz ”/w 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
