[欢乐/a 海岸/n]/nz 深圳/ns 跨/v 年/qt 盛典/n 上演/v ，/w [广州/ns 爱乐/nz 乐团/nis]/nt 奏响/v 优美/a 乐章/n （/w [欢乐/a 海岸/n]/nz 供/vi 图/n ）/w 
烟花/n 盛典/n 燃放/v “/w 2014/m 你好/vl ”/w （/w [欢乐/a 海岸/n]/nz 供/vi 图/n ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月2日/t 电/n （/w 张娜/nr 、/w 熊志霞/nr ）/w 2013年12月31日/t 晚/tg ，/w “/w 音/n 悦/ag 深圳/ns 爱/v 跃/vg 新年/t ”/w [欢乐/a 海岸/n]/nz 跨/v 年/qt 盛典/n 在/p [欢乐/a 海岸/n]/nz 购物中心/nis 开演/vi ，/w [数千/m 名/q]/mq 市民/n 共同/d 迎接/v 新年/t 到来/vi 。/w 
盛典/n 舞台/n 临水/v 而/cc 建/v 。/w 从/p 四方/n 拔起/nz 的/ude1 四支/nz 钢架/n 支柱/n [90/m 度/qv]/mq 曲折/a 并/cc 交汇/v 于/p 舞台/n 中央/n 的/ude1 上方/f ，/w [7/m 块/q]/mq 竖/v 长/a 型/k LED/x 屏幕/n 相互/d 间隔/n 着/uzhe 弧形/n 排/v 开/v 。/w 独特/a 的/ude1 设计/vn ，/w 既/c 保留/v 了/ule 柔美/a 的/ude1 湖光/nz 水/n 色/ng ，/w 也/d 平添/v 了/ule 浪漫/a 风情/n 。/w 
18点30分/t ，/w 一曲/mq 《/w [一起/s 摇摆/v]/nz 》/w 拉开/v 盛典/n 序幕/n ，/w 接着/c 《/w 蓝莲花/nr 》/w 、/w 《/w 真的/d 爱/v 你/rr 》/w 、/w 《/w Iwannarock/x 》/w 等/udeng 曲目/n 不断/d 。/w 
21点30分/t ，/w [广州/ns 爱乐/nz 乐团/nis]/nt [新年/t 音乐会/n]/nz 上演/v ，/w 献/v 上/f “/w 花团锦簇/vl 迎客/nz 令/v ”/w 、/w “/w 春华秋实/n 故乡情/nz ”/w 、/w “/w 爱/v 洒/vi 乾坤/n 中国/ns 梦/n ”/w [三/m 大/a]/mq 优美/a 乐章/n 。/w 
[26/m 首/q]/mq 曲目/n 中/f ，/w 既有/v [经典/n 作品/n]/nz 《/w 法兰/nrf 多/a 拉/v 舞/v 》/w 、/w 《/w [匈牙利/nsf 舞曲/n]/nz 》/w 、/w 《/w 月光/n 变奏曲/n 》/w 等/udeng ，/w 更/d 有/vyou 颇具/v [民族/n 风情/n]/nz 的/ude1 《/w 步步高/nz 》/w 、/w 《/w 查尔达什/nrf 》/w 、/w 《/w [草原/n 牧歌/n]/nz 》/w 等/udeng 歌曲/n 。/w 
零点/n 时分/n ，/w 当/p 跨越/v 201314/m 的/ude1 [零点/n 钟声/n]/nz 敲响/v 时/ng ，/w 一场/mq 长达/v [20/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 烟花/n 盛典/n 在/p [欢乐/a 海岸/n]/nz 的/ude1 夜空/n [璀璨/z 绽放/v]/nz ，/w 烟花/n 字/n “/w 2014/m 你好/vl ”/w 将/d 现场/s 情绪/n 推向/v 高潮/n 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
