杜绝/v 窗外/s 抛物/nz ，/w 你/rr 我/rr 都/d 是/vshi 受益者/n （/w [深圳/ns 平湖/ns 街道/ns 义工/nnt 联/vg]/nt 供/vi 图/n ）/w 
人民网/nz 深圳/ns 1月2日/t 电/n （/w 熊志霞/nr ）/w 近日/t ，/w “/w 杜绝/v 窗外/s 抛物/nz 系列/n 活动/vn ”/w 在/p [深圳/ns 华南城/nr]/ntc [5/m 号/q]/mq [交易/vn 广场/n]/nz 举行/v ，/w 600余名/m 热心/a 观众/n 前来/vi 助阵/vi 。/w 
活动/vn 现场/s ，/w 来自/v 各行各业/n 的/ude1 代表/nnt 嘉宾/n 纷纷/d 发布/v 自己/rr 对/p 窗外/s 抛物/nz 的/ude1 看法/n 及/cc 建议/n 。/w [深圳/ns 罗湖区/ns 桂园/nr 义工/nnt 服务队/nis]/nt 负责人/nnt 吴传茂/nr 呼吁/v 市民/n 做好/v 自己/rr ，/w 不要/d 把/pba 垃圾/n 丢出/nz 窗外/s 。/w “/w 如果/c 人/n 人/n 都/d 做好/v 自己/rr ，/w 这样/rzv 市民/n 就/d 不会/v 给/p 乱丢/v 的/ude1 垃圾/n 砸伤/nz 。/w ”/w 
主办方/nz 介绍/v ，/w 活动/vn 过后/v 将/d 正式成立/v 杜绝/v “/w [高空/s 抛物/nz]/nz 车窗/n 抛物/nz ”/w 服务/v 志愿者/nnt 队伍/n ，/w 长期/d 在/p 社区/n 、/w 学校/nis 、/w 公众/n 场所/n 长期/d 宣传/vn ，/w 致力于/v “/w 环保/n ，/w 民生/n ，/w [交通/n 安全/an]/nz ，/w 文明礼貌/n ”/w 教育/vn 等/udeng 服务/v 内容/n 。/w 
此次/rz 活动/vn 由/p [深圳/ns 平湖/ns 街道/ns 团工委/nis]/nt 、/w 义工/nnt 联/vg 主办/v ，/w [国际/n 狮子会/nz]/nz 、/w 纯/a 公益/n NGO/x 、/w 央视网/nz [公益/n 频道/n]/nz 、/w 华南城/nr 等/udeng 单位/n 共同/d 承办/v 。/w （/w 完/vi ）/w 【/w 稿件/n 来源/n ：/w 人民网/nz 深圳/ns 频道/n 】/w 
