二/m 九隆/nz 冬天/t ，/w 暖阳/nz 高照/nr ，/w 气温/n 竟/d 飙升/v 到/v 了/ule [17/m ./w 9/m ℃/w]/mq ！/w 
2014年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 江城/ns 迎来/v 自/p 1907年/t 有/vyou 气象/n 记录/v 以来/f ，/w 107年/t 里/f 最/d 暖和/a 的/ude1 一个/mq 元旦/t 。/w 然而/c ，/w 由于/p 只/d 放/v 一天/mq 假/a ，/w 武汉/ns 人/n 不仅/c 出游/v 的/ude1 热情/an 不/d 高/a ，/w 被/pbei [不少/m 人/n]/mq 寓意/n “/w 爱/v 你/rr 一生一世/n ”/w 的/ude1 元旦/t ，/w 也/d 未能/v 引起/v 啥/ry [轰动/vn 效应/n]/nz 。/w 
■/w 天气/n 
107年/t 来/vf 最/d 温暖/an 元旦/t 
昨日/t 早晨/t ，/w 江城/ns 的/ude1 气温/n 还是/c -/w [2/m ./w 6/m ℃/w]/mq ，/w 而/cc 到/v 了/ule 下午/t ，/w 气温/n 达到/v 了/ule [17/m ./w 9/m ℃/w]/mq 。/w 一天/mq 之内/f 超过/v [20/m ℃/w]/mq 的/ude1 温差/n ，/w 也/d 只有/c 1963年1月19日/t 最为/d 接近/v 。/w 
不光/c 是/vshi 武汉/ns ，/w 这/rzv 是/vshi 一股/mq 涌/v 遍/qv [神州/n 大地/n]/ns 的/ude1 暖流/n 。/w 昨日/t 的/ude1 北京/ns 、/w 合肥/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 、/w 南昌/ns 、/w 长沙/ns 、/w 太原/ns 等/udeng 地/ude2 都/d 是/vshi 暖阳/nz 高照/nr ，/w 气温/n 飙升/v ，/w 且/c 纷纷/d 破纪录/nz 。/w 就/d 全国/n 范围/n 来看/u ，/w 昨日/t 是/vshi 1951年/t 以来/f ，/w 气温/n 最高/a 的/ude1 元旦/t 。/w 更/d [令人/v 吃惊/a]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 我省/n 赤壁/ns 昨日/t 的/ude1 高/a 最/d 温/ng 竟然/d 达到/v [20/m ./w 9/m ℃/w]/mq 。/w 
据/p [气象/n 部门/n]/nz 预报/vn ，/w 武汉/ns 一直/d 到/v 5日/t 之前/f ，/w 都/d 将/d “/w 高唱/v 晴/vi 歌/n ”/w 。/w （/w 记者/nnt 于丽娟/nr ）/w 
