朱绍平/nr 对/p [衢江区/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 的/ude1 成立/vn 表示/v 祝贺/vn 。/w 他/rr 希望/v [衢江区/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 能/v 大力/d 推介/v 和/cc 宣传/v 衢江/nz ，/w 为/p 家乡/n 提高/v 知名度/n 和/cc 美誉度/nz ，/w 搭建/v 招商引资/vl 平台/n ，/w 推进/vi 上海/ns 和/cc 衢江/nz 多/a 领域/n 交流/vn 合作/vn ，/w 为/p 浙商/n 大合唱/n 献/v 上/f 衢商/nz 的/ude1 奏章/n ；/w 希望/v 衢江区/ns 能/v 立足/vi 自身/rr 优势/n ，/w 尤其/d 是/vshi 打响/v 放心/vn 农产品/n 品牌/n ，/w 打响/v [好/a 山/n 好/a 水/n]/nz 好/a 空气/n 的/ude1 [旅游/vn 品牌/n]/nz ，/w 让/v 更多/ad 上海/ns 人/n 能/v 享受/vn 到/v 衢江区/ns 的/ude1 优质/b 资源/n ，/w 接轨/vi 大/a 上海/ns ，/w 融入/v 长/a 三角/n ，/w 打响/v 浙商/n 牌/n 。/w 
区委/nis 书记/nnt 吴江平/nr 代表/nnt 区委/nis 、/w 区政府/n 向/p 商会/nis 的/ude1 成立/vn 表示/v 祝贺/vn ，/w 并/cc 向/p 衢江/nz 籍/ng 企业家/nnt 介绍/v 了/ule 我/rr 区/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 情况/n 。/w “/w 衢/n 通/v [八/m 省/n]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 衢州市/ns 和/cc 衢江/nz [区位/n 优势/n]/nz 、/w 交通/n 便捷/a 的/ude1 生动/a 写照/n ”/w ，/w 吴江平/nr 说/v ，/w 衢江区/ns [森林/n 覆盖率/n]/nz 高/a 、/w [负氧/nz 离子/n]/nz 浓度/n 高/a ，/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 我们/rr 围绕/v 青山秀水/n 好/a 空气/n 这/rzv 张/q 金/b 名片/n ，/w 依托/v 独特/a 的/ude1 山水/n [资源/n 禀赋/n]/nz ，/w 放心/v 农产品/n [品牌/n 建设/vn]/nz 成效/n 初/f 显/v ，/w “/w 蜜/n 之/uzhi 源/ng ”/w 等/udeng 一批/mq 衢江/nz 放心/v 农产品/n 走俏/a 市场/n ，/w [家庭/n 农场/nis]/nz 建设/vn 走/v 在/p 全省/n 乃至/c 全国/n 前列/n ，/w 衢江/nz 农产品/n 翻开/v 了/ule “/w 论/v 吨/q 卖/v ”/w 到/v “/w 论/v 个/q 卖/v ”/w 的/ude1 新篇章/n ；/w 水资源/n 成为/v 助推/vn [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 的/ude1 生产力/n ，/w 娃哈哈/nf 等/udeng 一批/mq 企业/n 慕/vg 水/n 而/cc 来/vf ，/w 亚洲/ns 最大/gm 的/ude1 鲟鱼/nz [养殖/vn 基地/nis]/nz 落户/vi 衢江/nz ，/w 对/p 环境/n 和/cc 水资源/n 最/d 挑剔/v 的/ude1 秋沙鸭/nz 现身/v 衢江/nz ，/w [瑞士/nsf SGS/x 公司/nis]/nt 检测/v 结果/n 显示/v 衢江/nz 的/ude1 水资源/n 在/p 长/a 三角/n 不可多得/vl ；/w [旅游/vn 资源/n]/nz 丰富/a ，/w 有/vyou [三/m 大/a]/mq “/w 国字号/nz ”/w 品牌/n 、/w [两/q 大/a]/mq 国家/n [4/m A/x]/mq 级/q 风景区/n ，/w 世界/n 最大/gm 节理/n 石柱群/nz ，/w 还有/v 新/a 谋划/v 的/ude1 莲花/n 释/vg 界/n 、/w 千里岗/nz [运动/vn 休闲/vn]/nz 等/udeng [19/m 个/q]/mq 重大/a 旅游/vn [招商/vn 项目/n]/nz ；/w [项目/n 建设/vn]/nz 快速/d 推进/vi ，/w 平台/n 建设/vn 进一步/d 拓展/v ，/w [两/q 大/a]/mq [主导/n 产业/n]/nz 助推/vn [工业/n 经济/n]/nz 发展/vn ，/w 蓬勃/ad 而/cc 起/vf 的/ude1 [循环/vn 经济/n]/nz 、/w [光伏/nz 产业/n]/nz 、/w [休闲/vn 旅游/vn]/nz 、/w 健康/a 养老/vn 等/udeng [新兴/b 产业/n]/nz 潜力/n 巨大/a ；/w [城市/n 建设/vn]/nz 顺利/ad 推进/vi ，/w 衢江区/ns 现代/ntc [田园/n 城市/n]/nz 的/ude1 美丽/a 画卷/n 正/d 缓缓/d 展开/v 。/w 
吴江平/nr 希望/v ，/w [衢江区/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 能/v 进一步/d 加强/v 两地/n 企业间/nz 交流/vn 与/cc 合作/vn 、/w 加强/v 兄弟/n 商会/nis 企业/n 之间/f 的/ude1 交流/vn 与/cc 合作/vn 、/w 促进/v 衢江/nz 与/cc 上海/ns 之间/f 开展/v 全方位/n 和/cc 多/a 领域/n 的/ude1 合作/vn ，/w 衢江区/ns 也/d 将/d 一如既往/vl 地/ude2 为/p 大家/rr 回乡/vi 创业/vn 提供/v 优良/z 的/ude1 服务/vn 。/w 
区委/nis 副书记/nnt 、/w 代/q 区长/nnt 赖瑞洪/nr 为/p 商会/nis 授牌/vn 。/w [上海/ns 柯/n 衍/vg 建设/vn 发展/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 柯衍/nr 当选/v 为/p [第一届/mq 理事会/nis]/nt 会长/nnt 。/w [衢江/nz 区委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 统战/n 部长/nnt 秦财华/nr ，/w [上海/ns 金/b 瑞达/nrf 资产/n 股份/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 王敏文/nr 受聘/vi 首届/b 名誉/n 会长/nnt 。/w 
此前/t ，/w 还/d 召开/v 了/ule [衢州市/ns 衢江区/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 第一次/mq [会员/nnt 大会/n]/nz 。/w [衢州市/ns 上海/ns 商会/nis]/nt 会长/nnt 、/w [上海/ns 金海岸/nr 融资/vn 租赁/vn 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 罗欣/nr 应邀出席/v 。/w 
（/w 来源/n ：/w 衢江/nz 新闻网/n ）/w 
