陕西省/ns 副省长/nnt 张道宏/nr 在/p 陕西省/ns 青少年/n 与/cc 社会/n [环保/n 组织/n]/nt 参与/v “/w 治污/vn 降/v 霾/n ”/w 行动/vn 座谈会/n 上/f 和/cc 青年/n 代表/nnt 亲切/a 交流/vn 。/w 南楠/nz //w 摄/vg 
由/p 共青团/nis [陕西/ns 省委/nis]/nt 、/w [陕西省/ns 青年/n 志愿者/nnt 协会/nis]/nt 、/w [陕西/ns 青年/n 与/cc 环境/n 互助/vn 网络/n]/nz 、/w 陕西/ns 爱/v 暖/a 人间/n 公益/n 中心/nis 等/udeng 单位/n 共同/d 发起/v 《/w 治污/vn 降/v 霾/n 青年/n 先行/vi —/w —/w 陕西/ns 青年/n [环保/n 志愿者/nnt]/nz 联合/v 倡议书/n 》/w 。/w 南楠/nz //w 摄/vg 
人民网/nz 西安/ns 1月2日/t 电/n （/w 南楠/nz ）/w 1月2日/t ，/w 陕西省/ns 青少年/n 与/cc 社会/n [环保/n 组织/n]/nt 参与/v “/w 治污/vn 降/v 霾/n ”/w 行动/vn 座谈会/n 在/p 陕西省/ns 青年/n [社会/n 组织/n]/nz 培育/v [发展/vn 中心/nis]/nt 举行/v ，/w 副省长/nnt 张道宏/nr 出席/v 并/cc 讲话/n 。/w 
在/p 听取/v 共青团/nis [陕西/ns 省委/nis]/nt 关于/p 青少年/n 与/cc 社会/n [环保/n 组织/n]/nt 参与/v [生态/n 环保/n]/nz 相关/vn [情况/n 汇报/vn]/nz 及/cc [环保/n 志愿者/nnt]/nz 发言/vi 后/f ，/w 张道宏/nr 副省长/nnt 说/v ，/w “/w 今天/t 是/vshi 2014年/t 第一个/mq 工作日/n ，/w [今天/t 上午/t]/nz 团省委/nis 组织/n 召开/v 青少年/n 与/cc 社会/n [环保/n 组织/n]/nt 参与/v ‘/w 治污/vn 降/v 霾/n ’/w 行动/vn 座谈会/n ，/w 这个/rz 活动/vn 非常/d 有/vyou 意义/n 。/w ”/w 
座谈会/n 上/f ，/w 张道宏/nr 对/p 青少年/n 志愿者/nnt 和/cc 社会/n [环保/n 组织/n]/nt 的/ude1 自觉/a 行动/vn 表示/v 高度/d 赞许/vn ，/w 他/rr 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 全省/n 上下/f 对/p 治理/v [大气/n 污染/vn]/nz 的/ude1 认识/vn 不断/d 提高/v ，/w 各项/r 治理/v 措施/n 积极/ad 推进/vi ，/w [大气/n 污染/vn]/nz 治理/vn 工作/vn 取得/v 了/ule 阶段性/n 成效/n 。/w 他/rr 希望/v 广大/b 青少年/n 和/cc 社会/n [环保/n 组织/n]/nt [正确/a 认识/v]/nz “/w 治污/vn 降/v 霾/n ”/w 的/ude1 长期性/n 、/w 艰巨性/n ，/w 增强/v 责任感/n 、/w 使命感/n ，/w 积极/ad 参与/v “/w 治污/vn 降/v 霾/n ”/w 行动/vn ，/w 倡导/v 全社会/nz 养成/v 绿色/n [消费/vn 行为/n]/nz 和/cc 良好/a 生活/vn 习惯/n ；/w 要/v [从/p 小事/n 做起/v]/nz ，/w 以/p 自己/rr 的/ude1 行动/vn 做/v 表率/n ，/w 引导/v 公众/n 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 参与/v 环保/n 实践/vn 活动/vn ；/w 全省/n [各级/r 政府/nis]/nz 及/cc [有关/vn 部门/n]/nz 要/v 为/p 青少年/n 与/cc 社会/n [环保/n 组织/n]/nt 创造/v 有利/a 的/ude1 物质/n 条件/n 和/cc 发展/v 空间/n ，/w 各级/r 团组织/n 要/v 在/p 青少年/n 环保/n [宣传/vn 教育/vn]/nz 方面/n 积极探索/v [有效/a 途径/n]/nz 。/w 
共青团/nis [陕西省/ns 委员会/nis]/nt 、/w [陕西省/ns 青年/n 联合会/nis]/nz 、/w [陕西省/ns 学生/nnt 联合会/nis]/nt 、/w [陕西省/ns 青年/n 志愿者/nnt 协会/nis]/nt 、/w [陕西/ns 青年/n 与/cc 环境/n 互助/vn 网络/n]/nz 、/w 陕西/ns 爱/v 暖/a 人间/n 公益/n 中心/nis 等/udeng 单位/n 共同/d 发起/v 《/w 治污/vn 降/v 霾/n 青年/n 先行/vi —/w —/w 陕西/ns 青年/n [环保/n 志愿者/nnt]/nz 联合/v 倡议书/n 》/w ，/w 倡导/v 陕西/ns [环保/n 志愿者/nnt]/nz 与/cc 青少年/n [低碳/n 文明/n]/nz 出行/vi 、/w 环保/n 自然/n 生活/vn 、/w [节能/vn 减排/v]/nz 办公/vn 、/w 宣传/v 践行/nz 环保/n 。/w 
共青团/nis [陕西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 李豫琦/nr 表示/v ，/w 本次/r 座谈会/n 标志着/v 青少年/n 志愿者/nnt 和/cc 社会/n [环保/n 组织/n]/nt 参与/v “/w 治污/vn 降/v 霾/n ”/w 行动/vn 正式/ad 启动/v 。/w 
