人民网/nz 讯/ng 记者/nnt 日前/t 从/p [安徽/ns 古井贡酒/nrf 股份/n 有限公司/nis]/ntc 获悉/v ，/w 2014/m 新年伊始/bl 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn （/w 美国/nsf 站/vi ）/w 将/d [走进/v 纽约/nsf]/nz [联合国/nt 大厦/n]/nz ，/w 弘扬/v [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 。/w 同期/f 古井贡酒/nrf 还/d 将/d 在/p [纽约/nsf 时代/n 广场/n]/nz （/w TimesSquare/x ）/w [万豪/nr 酒店/nis]/ntch 举办/v “/w 浓香/n 万里/mq —/w —/w 2014/m 古井贡酒/nrf 纽约/nsf 新春/t 拍卖会/n ”/w 活动/vn ，/w 并/cc 在/p [时代/n 广场/n]/nz 上/f 发布/v [形象/n 广告/n]/nz ，/w 届时/d 将/d 正式/ad 敲响/v [中国/ns 白酒/nf]/nz [国际/n 市场/n]/nz 拍卖/vn 第一/m 槌/ng 。/w 
据悉/v ，/w 此次/rz 古井贡酒/nrf [中国/ns 酒文化/nz]/nz 全球/n 巡礼/vn [第一/m 站/vi]/mq [走进/v 纽约/nsf]/nz ，/w 目的/n 是/vshi 代表/nnt [中国/ns 白酒/nf]/nz 弘扬/v [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 和/cc [民族/n 精神/n]/nz ，/w 让/v 世界/n 了解/v [中国/ns 酒文化/nz]/nz 的/ude1 博大精深/vl ，/w 认识/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 的/ude1 历史/n 价值/n 、/w [文化/n 价值/n]/nz 及/cc 收藏/v 价值/n 。/w 作为/p 中国/ns 老/a [八/m 大/a 名酒/n]/nz 之一/rz 的/ude1 古井贡酒/nrf ，/w 产于/v [中国/ns 历史/n 文化/n 名城/n]/nz 亳州/ns ，/w 源自/v 公元/n 196年/t 曹操/nr 晋/b 献/v 汉献帝/nz 的/ude1 [九酝/nz 春酒/nz]/nz ，/w 拥有/v [1800/m 多年/mq]/mq “/w 中华/nz 第一/m 贡酒/n ”/w 的/ude1 历史/n 传承/vn 。/w 自/p 汉代/t 以来/f 岁岁/al 进贡/v 、/w 代/q 代/q 受宠/a ，/w 并/cc 在/p 新中国/nz 成立/vi 后/f 连续/a [四/m 次/qv]/mq 获得/v [中国/ns 名酒/n]/nz 评比/v 金奖/n ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 酒/nf 中/f 牡丹/n ”/w 。/w 2013年5月3日/t ，/w 古井贡酒/nrf 酿造/v 遗址/n 包括/v 北魏/nz 古井/nf 、/w [宋代/t 古井/nf]/nz 、/w 明清/t 窖/ng 池/ng 群/ng 、/w 明清/t 酿酒/vn 遗址/n [四/m 个/q]/mq 单体/n 被/pbei 评为/v [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，/w 古井贡酒/nrf 由此/d 成为/v 中国/ns 国家级/b 文物/n 最多/ad 、/w 体/ng 量/n 最大/gm 、/w 历史/n 最为/d 悠久/a 的/ude1 白酒/nf 生产/v 企业/n 。/w 
目前/t 中国/ns 高端/nz 白酒/nf 认/v 藏/v 投资/vn 走/v 热/a ，/w 虽/c 与/cc 成熟/a 的/ude1 国际/n 红酒/nf 收藏/v 市场/n 相比/vi ，/w 仍/d 处于/v 起步/vn 阶段/n ，/w 但/c 其/rz 潜在/b 的/ude1 收藏/vn 价值/n 已/d 初/f 现/tg 端倪/n 。/w 从/p 1999年/t 到/v 现在/t [10/m 多年/mq]/mq 时间/n 内/f ，/w 一般/ad 高端/nz 白酒/nf 产品/n 升值/vi 幅度/n 都/d 在/p [5/m 至/p 7/m 倍/q]/mq 。/w 因此/c ，/w 当前/t 不少/m 中国/ns 知名/a 酒/nf 企/ng 正/d 发/v 力/n 收藏/v 市场/n 。/w 此次/rz 古井贡酒/nrf 秉持/nz “/w 以/p 美酒/n 贡献/n 世界/n ”/w 的/ude1 理念/n [走进/v 纽约/nsf]/nz ，/w 为/p 让/v 海外/s 酒类/n 爱好者/n 能/v 近距离/nz 了解/v [中国/ns 白酒/nf]/nz 文化/n ，/w 本次/r 拍卖会/n 上将/nnt 重磅/n 推出/v 一批/mq 70年代/t 到/v 90年代/t 之间/f 酿制/v 的/ude1 原/b 瓶/n 古井贡酒/nrf 老酒/n 与/cc “/w 合/v 和/cc 樽/ng ”/w —/w —/w 古井贡/nf 40年/t 艺术品/n 典藏/nz 酒/nf 供/vi 藏/v 家/q 竞拍/nz 收藏/v ，/w 同时/c 还/d 专门/d 从/p 公司/nis 珍藏/v 老酒/n 中/f 甄选/v 出/vf 古井贡酒/nrf 当年/t 参加/v 第三/m 、/w [五/m 次/qv]/mq 全国/n 评酒/nz 会/v 荣膺/v [中国/ns 名酒/n]/nz 时/ng 的/ude1 1979年/t 、/w 1989年/t 原/b 坛/ng 老酒/n ，/w 以及/cc 1999年/t 获得/v “/w [中国/ns 驰名/vn 商标/n]/nz ”/w 时/ng 的/ude1 年份/n 原/b 坛/ng 老酒/n 。/w 这些/rz 品种/n 都/d 极/d 具/vg 稀缺性/nz 、/w 艺术性/n 和/cc [历史/n 文化/n]/nz 性/ng 。/w 
据/p 业内/n 资深/b 人士/n 介绍/v ，/w 伴随/v [中国/ns 崛起/v]/nz 和/cc [世界/n 各地/rzs]/nz 日渐/d 兴起/v 的/ude1 [中国/ns 文化/n]/nz 热/a ，/w 此番/nz 古井贡酒/nrf 登陆/vi 纽约/nsf 开启/v [中国/ns 白酒/nf]/nz [国际/n 市场/n]/nz 首/q 拍/v ，/w 将/d 进一步/d 推动/v 中国/ns 酒/nf [全球化/vn 进程/n]/nz 。/w 古井贡酒/nrf 所/usuo 代表/nnt 的/ude1 [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 所/usuo 展现/v 的/ude1 独特/a 魅力/n ，/w 也/d 必将/d 引发/v 全球/n [中国/ns 白酒/nf]/nz 收藏/v 热/a ，/w 进而/c 推动/v 更多/ad [中国/ns 民族/n]/nz 企业/n 思考/vn 如何/ryv 以/p 国际化/vn 视野/n [走向/v 世界/n]/nz 。/w （/w 红/a 敏晓侃/nr ）/w 
