伊柳/nr 色拉/nf 岛/n [巴哈马/nsf 群岛/n]/nz 伊柳/nr 色拉/nf 岛/n 中部/f ，/w 有/vyou 一座/mq 名为/v 格拉斯/ns 窗口/s 桥/n 的/ude1 天然/b “/w 桥梁/n ”/w 。/w 桥/n 一侧/f 为/p 深邃/a 湛蓝/z 的/ude1 大西洋/nsf ，/w [另一/m 侧/ng]/mq 是/vshi 加勒比海/ns 。/w 
苏轼/n 曾/d 说/v ，/w 天壤/n 之间/f ，/w 水/n 居/v 其/rz 多/a 。/w 作为/p [生命/n 之/uzhi 源/ng]/nz ，/w 水/n 是/vshi 我们/rr [日常/b 生活/vn]/nz 不可或缺/al 的/ude1 部分/n ，/w 可供/v 饮用/vn 、/w 供/vi 游泳/vn …/w …/w 除/p 此/rzs ，/w 它/rr 还/d 可以/v 是/vshi [旖旎/a 风光/n]/nz 。/w 美国/nsf 《/w [赫芬顿/nrf 邮报/n]/nz 》/w 推荐/v 的/ude1 以下/f 全球/n [14/m 处/n]/mq 水景/n ，/w 处处/d [远离/v 尘嚣/nz]/nz ，/w 无比/z 安宁/an 。/w (/w 李敬敬/nr 赵小侠/nr )/w 
