2014年1月2日/t [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 主持/v 例行/vn 记者会/n 
秦刚/nr 说/v ，/w 女士们/nz 、/w 先生/n 们/k ，/w 欢迎/v 大家/rr 出席/v 2014年/t 首场/n 外交部/nto 例行/v 记者会/n 。/w 在/p 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 我们/rr 将/d 继续/v 通过/p 这个/rz 平台/n ，/w 向/p 大家/rr 更好/d 地/ude2 介绍/v [中国/ns 外交/n]/nz 。/w 我们/rr 也/d 希望/v 媒体/n 的/ude1 朋友们/nz 能够/v 向/p 世界/n 报道/v 好/a 中国/ns ，/w 解读/v 好/a 中国/ns 。/w 祝愿/v 大家/rr 在/p 新的/a 一年/mq 里/f 工作/vn 顺利/ad ，/w 万事如意/vl 。/w 
秦刚/nr 随后/d 发布/v 消息/n ：/w 
应/v 埃塞俄比亚/nsf 外长/nnt 特沃德罗斯·阿达诺姆/nrf 、/w 吉布提/nsf 外交/n 和/cc 国际/n 合作/v 部长/nnt 马哈茂德·阿里·优素福/nrf 、/w 加纳/nsf 外交/n 与/cc 地区/n 一体化/vn 部长/nnt 汉娜·特塔赫/nrf 、/w 塞内加尔/nsf 外交/n 和/cc 海外/s 侨民/n 部长/nnt 曼克尔·恩迪亚耶/nrf 邀请/v ，/w 外交部长/nnt 王毅/nr 将/d 于/p 1月6日/t 至/p 11日/t 访问/vn 上述/b [四/m 国/n]/mq 。/w 
自/p 1991年/t 以来/f ，/w [中国/ns 外交/n]/nz 延续/v 了/ule 一个/mq 好/a 的/ude1 传统/n ，/w 那/rzv 就是/v 中国/ns 的/ude1 外长/nnt 在/p 每年/r 新年/t 之际/f 的/ude1 第一次/mq 出访/v 就/d 访问/v [非洲/nsf 国家/n]/nz 。/w 这/rzv 体现/v 了/ule 中国/ns 对/p 非洲/nsf 的/ude1 重视/vn ，/w 对/p 中/f 非传统/b 友谊/n 的/ude1 珍视/vn 。/w 这次/r 也/d 不/d 例外/vi ，/w 王毅/nr 外长/nnt 传承/vn 了/ule [中国/ns 外交/n]/nz 的/ude1 这个/rz 好/a 传统/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 中国/ns 新/a 一届/mq 政府/nis 执政/vi 以来/f ，/w 中国/ns 外长/nnt 首次/m 访问/v [撒哈拉/nsf 以南/f 非洲/nsf]/nz ，/w 双方/n 都/d 非常/d 期待/v 此次/rz 访问/vn 。/w 
[访问/vn 期间/f]/nz ，/w 王毅/nr 外长/nnt 将/d 与/cc 往访/nz 国/n 的/ude1 领导人/nnt 和/cc 外长/nnt 就/d [双边/n 关系/n]/nz 以及/cc 共同/d 关心/v 的/ude1 国际/n 和/cc 地区/n 问题/n 深入/ad [交换/v 意见/n]/nz 。/w 我们/rr 相信/v 在/p 双方/n [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 这次/r 访问/v 一定会/nz 达到/v 增进/v 友好/a 、/w 互信/v 与/cc 合作/vn 的/ude1 目的/n ，/w 推动/v 中国/ns 与/cc 上述/b [四/m 国/n]/mq [双边/n 关系/n]/nz 以及/cc 中/f 非/b [友好/a 合作/vn]/nz 关系/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
问/v ：/w [美国/nsf 国防部/nt]/nt 和/cc 国务院/nt 日前/t 宣布/v ，/w 向/p 斯洛伐克/nsf 移交/v 在/p [关/n 塔纳/nrf 摩/b 监狱/nis]/nz 关押/v 的/ude1 [3/m 名/q]/mq 中/f 国籍/n 维吾尔族/nz 嫌犯/n 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 中方/n 是否/v 会/v 要求/n 将/d 他们/rr 移交/v 中国/ns ？/w 
答/v ：/w 中方/n 一贯/d 要求/n 美国/nsf 将/d 关押/v 在/p [关/n 塔/n 那摩/nz 监狱/nis]/nt 的/ude1 中/f 国籍/n 嫌犯/n 移交/v 中国/ns ，/w 并/cc 坚决/ad 反对/v 美国/nsf 将/d 上述/b 嫌犯/n 移交/v 第三国/nz 安置/vn ，/w 也/d 反对/v 任何/rz 国家/n 以/p 任何/rz 名义/n 接收/v 他们/rr 。/w 上述/b 嫌犯/n 是/vshi [联合国/nt 安理会/n]/nt 认定/v 的/ude1 [恐怖/a 组织/n]/nz “/w [东突厥/nz 斯坦/nrf 伊斯兰/nsf 运动/vn]/nz ”/w 成员/nnt ，/w 是/vshi 地地道道/bl 的/ude1 [恐怖/a 分子/n]/nz 。/w 他们/rr 不仅/c 严重/a 威胁/v 中国/ns [国家/n 安全/an]/nz ，/w 而且/c 对/p 接收/v 国/n 自身/rr 安全/an 也/d 将/d 构成/v 威胁/vn 。/w 中方/n 希望/v 有关/vn 国家/n 认真/ad 履行/v 国际/n 义务/n ，/w 不/d 给/p 犯下/v 恐怖/a 罪行/n 的/ude1 人员/n 提供/v 安全/an 庇护/vn ，/w 早日/d 将/d 嫌犯/n 移交/v 中国/ns 。/w 
问/v ：/w 据/p 报道/v ，/w 1日/t 下午/t ，/w 一名/mq 中国/ns 男子/n 乘/v 热气球/n 在/p 钓鱼岛/ns 海域/n 坠/v 海/n ，/w 请/v 介绍/vn 有关/v 情况/n 。/w 
答/v ：/w 据/p 了解/v ，/w 1月1日/t 下午/t ，/w 正在/d 钓鱼岛/ns 海域/n 巡航/vi 的/ude1 [中国/ns 海警/nnd]/nz 船/n 获悉/v [1/m 名/q]/mq 中国/ns 热气球/n 爱好者/n 落/v 海/n 后/f ，/w [第一/m 时间/n]/nz 在/p 出事/vi 海域/n 全力/d 搜寻/v 、/w 救助/vn 。/w 有关/vn 出事/vi 人员/n 被/pbei 附近/f 日方/n 船只/n 救起/v 后/f 移交/v 中方/n 。/w 目前/t 当事人/n 身体/n 状况/n 良好/a 。/w 
答/v ：/w 12月31日/t ，/w 中国/ns 参与/v 为/p 叙/b 化武/n 海运/vn 护航/vi 的/ude1 护卫舰/n 盐城/ns 舰/ng 起航/vi 赴/v 地中海/nsf [执行/v 任务/n]/nz 。/w 为/p 确保/v 中方/n 军舰/n 顺利/ad 抵达/v 任务/n 海域/n ，/w 外交部/nto 与/cc 埃及/nsf 、/w 塞浦路斯/nsf 、/w 叙利亚/nsf 等/udeng 国/n 政府/nis 保持/v 着/uzhe 密切联系/v ，/w 为/p 军舰/n 通行/vi 和/cc 靠/v 港/n 补给/vn 提供/v 便利/an 。/w 
目前/t ，/w 盐城/ns 舰/ng 正在/d 通过/p 苏伊士运河/nz 。/w [埃及/nsf 政府/nis]/nt 破例/vd 为/p 中方/n 军舰/n 快速/d 通航/vi 提供/v 便利/an 。/w 中方/n 对此/d 表示/v 高度/d 赞赏/v 。/w 这/rzv 再次/d 表明/v ，/w 叙利亚/nsf 化武/n 销毁/v 及其/cc 护航/vi 任务/n 是/vshi 一次/mq 多边/b 协作/vn 行动/vn ，/w 受到/v [国际/n 社会/n]/nz 广泛/a 支持/v 。/w 
叙/b 化武/n 海运/vn 护航/vi 具有/v 一定/b 危险性/n 和/cc 复杂性/n ，/w 各方/r 需要/v 加强/vn 协调/v ，/w 保持/v 沟通/vn 与/cc 合作/vn ，/w 确保/v 化武/n 运输/vn 安全/an 。/w 盐城/ns 舰/ng 抵达/v 塞浦路斯/nsf [利马/ns 索尔/nrf]/nz 港/n 后/f ，/w 将/d 与/cc 俄罗斯/nsf 等/udeng [其他/rzv 国家/n]/nz 舰艇/n 进行/vn 前期/f 协调/v 配合/vn 。/w 外交部/nto 将/d 与/cc 各方/r 继续/v 保持/vn 沟通/v ，/w 确保/v 护航/vn [顺利/ad 进行/vn]/nz 。/w 
问/v ：/w 美/b 国务院/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 日前/t 在/p 回答/v [新疆/ns 莎车/ns]/ns 暴/ad 恐/vg 案件/n 时/ng 称/v ，/w 美方/n 呼吁/v 中方/n 允许/v [公民/n 自由/a]/nz 表达/v 不满/an ，/w 希望/v 中国/ns [公安/n 部门/n]/nz 保持/v 克制/vn 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
答/v ：/w [新疆/ns 自治区/n]/nz [公安/n 部门/n]/nz 已/d 就/d 有关/v 案件/n 发布/v 了/ule 情况/n 。/w 我/rr 想/v 强调/v 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 是/vshi 一起/s 暴力/n 恐怖/a 案件/n ，/w [事实/n 清楚/a]/nz ，/w [证据/n 确凿/a]/nz 。/w 恐怖主义/n 就是/v 犯罪/vn ，/w 是/vshi 反社会/nz 、/w 反/vi 人类/n 的/ude1 国际/n 公害/n 。/w 在/p 打击/v 恐怖主义/n [这个/rz 问题/n]/nz 上/f ，/w [国际/n 社会/n]/nz 是/vshi 有/vyou 共识/n 的/ude1 ，/w 认识/v 也/d 应该/v 是/vshi 统一/vn 的/ude1 。/w 我们/rr 一贯/d 坚决/ad 反对/v 个别/a 国家/n 在/p 反/vi 恐/vg 问题/n 上/f 采取/v “/w [双重/b 标准/n]/nz ”/w 。/w 美/b 国务院/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 的/ude1 表态/vn 罔顾/nz 事实/n ，/w [苍白/a 无力/vi]/nz ，/w 根本/a 无法/v 自圆其说/vl 。/w 美国/nsf 人民/n 也/d 是/vshi 恐怖主义/n 的/ude1 受害者/n 。/w 己所不欲/vl ，/w 勿施于人/vl 。/w 大家/rr 可以/v 设想/vn ，/w 如果/c 类似/a 的/ude1 暴力/n 恐怖/a 案件/n 发生/v 在/p 美国/nsf ，/w 别的/rzv 国家/n 也/d 做出/v 类似/a [美国/nsf 国务院/nt]/nt 那位/r [副/b 发言人/nnt]/nnt 那样/rzv 的/ude1 表态/vn ，/w [美国/nsf 人民/n 会/v]/nt 作/v 何/ry 感想/n ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 又/d 将/d 作/v 何/ry 反应/vn 。/w 我们/rr 敦促/v 美方/n 在/p 反/vi 恐/vg 问题/n 上/f 摒弃/v “/w [双重/b 标准/n]/nz ”/w ，/w 立即/d 停止/v 这种/r 说/v 一套/mq 、/w 做/v 一套/mq 的/ude1 做法/n ，/w 避免/v 向/p 暴力/n 恐怖/a 势力/n 发出/v 错误/n 信号/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 维护/v [国际/n 社会/n]/nz 反/vi 恐/vg 合作/vn 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 习近平/nr 办公室/nis 首/q 度/qv 曝光/vi 书架/n 上/f 摆放/v [六/m 张/q]/mq 照片/n 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 泰国/nsf 反政府/nz 领导人/nnt 宣布/v 从/p 13日/t 开始/v “/w 封锁/vn ”/w 曼谷/nsf 
[/w 部委/n 信息/n ]/w 审计署/n ：/w 重要/a 地区/n 干部/nnt 任期/n 内/f 至少/d 审计/vn 一次/mq 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 北京/ns 公布/v [56/m 人/n]/mq 重要/a 任免/v 纪检/n 领域/n 官员/nnt 获/v 重用/vn 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w [全国政协/nt 经济/n 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 杨刚涉/nr 严重/a 违纪/vn 被/pbei 查/v 
[/w 环球/n 博览/vn ]/w 组/n 图/n ：/w 印度/nsf “/w [大头/n 娃娃/n]/nz ”/w 成功/a “/w 缩头/n ”/w 近/a 半/m 
