报道/v 在/p 乡下/s ，/w “/w 贺新/nr ”/w [一/d 词/n]/mq 极为/d 普遍/ad 。/w 买房/v 、/w 买车/nz ，/w 结婚/vi 、/w 生子/vi ，/w 各种/rz 喜事/n 都会/n 引来/v 乡亲/n 父老/n 提/v 来/vf [烟花/n 爆竹/n]/nz 庆贺/v 一番/mq 。/w 但/c 近年来/dl ，/w “/w 贺新/nr ”/w 习俗/n 逐渐/d 扭曲/vi ，/w 只要/c 谁家/r 有/vyou 添置/v 新/a 物/ng ，/w 大/a 到/v 房车/n ，/w 小/a 到/v 袜子/n 内裤/n ，/w 都会/n 前来/vi 庆贺/v 一番/mq 。/w 主人家/n 只能/v 无奈/d “/w 笑纳/v ”/w ，/w 大办/v 几桌/nz 招待/v 乡亲/n 。/w 
添置/v 新/a 物/ng 不论/c 大小/n 要/v “/w 贺新/nr ”/w 
“/w 周二/t 爹/n 家/q 新/a 买了/v 一只/mq 高压锅/n ”/w ，/w “/w 徐/ag 师傅/nnt 家/q 新/a 买了/v 一台/mq [液晶/n 电视/n]/nz ”/w ，/w “/w 肖婶/nr 今天/t 买了/v 双/q 新/a 皮鞋/n ”/w …/w …/w 在/p [岳阳市/ns 君/ng 山/n]/nz 区/n [钱粮/n 湖镇/nz]/ns ，/w 这样/rzv 的/ude1 “/w 贺新/nr ”/w 事件/n 每天/r 都/d 在/p 发生/v 。/w 
“/w ‘/w 贺新/nr ’/w 去/vf 不/d ？/w ”/w 一声/mq 招呼/v ，/w [乡里/n 乡亲/n]/nz [十几/m 二十/m 人/n]/mq 提/v 着/uzhe 鞭炮/n ，/w 打着/v 吆喝/vn 约/d 着/uzhe 去/vf 主人家/n 摆/v 上/f 几桌/nz ，/w 一/m “/w 闹/v ”/w 就是/v 一/m 整天/d 。/w 
12月21日/t ，/w 买了/v 新/a 皮鞋/n 的/ude1 肖婶/nr 没有/v 丝毫/a 好心情/nz ，/w 反倒/d 被/pbei 3/m 顿饭/nz 累/a 趴/v 了/ule 。/w “/w 也/d 不/d 知道/v 从/p [什么/ry 时候/n]/nz 兴起/v 的/ude1 习俗/n ，/w 随便/ad 添置/v 点/qt 什么/ry 都/d 得/ude3 ‘/w 闹/v ’/w 上/f 这么/rz 一天/mq 。/w ”/w 肖婶/nr 说/v ，/w 她/rr 买了/v 双/q 新/a 皮鞋/n 还/d 算得/v 上/f “/w 贺新/nr ”/w 的/ude1 大件/n 了/ule 。/w 隔壁村/ns 老周/nz 在/p 地摊/n 上/f 买了/v 条/q 内裤/n ，/w 被/pbei 同村/n 人/n 瞧见/v 了/ule ，/w 回来/v 就/d 被/pbei 村民/n 截住/v “/w 贺/vg ”/w 了/ule 一回/mq “/w 新/a ”/w 。/w 
“/w 还/d 说/v 呢/y ，/w 买/v 条/q 内裤/n 不到/v [10/m 块钱/q]/mq ，/w ‘/w 贺新/nr ’/w 就/d 摆/v 了/ule [4/m 桌/ng]/mq ，/w 买菜/nz 就/d 花/n 了/ule 好/a 几百/m 。/w ”/w 
“/w 老周/nz 买/v 内裤/n 还/d 不算/v 什么/ry ，/w 我/rr 娘家人/n 搭/v 了/ule 个/q 简易/a 厕所/n 足足/d 摆/v 了/ule [6/m 桌/ng]/mq 。/w ”/w 给/p 肖婶/nr 帮厨/vi 的/ude1 马婶/nr 说/v ，/w 她/rr 娘家人/n 在/p 拆迁房/n 附近/f 用/p [几/d 根/n]/mq 木桩/n 子/ng 、/w 一块/s 雨布/n ，/w 然后/c 挖/v 了/ule 一个/mq 坑/n 搭成/nz 了/ule 一个/mq 简易/a 厕所/n 。/w 邻居/n 看到/v 后/f ，/w 鞭炮/n 一/m 放/v ，/w 便/d 引来/v [街坊/n 四邻/n]/nz 都/d 来/vf “/w 道贺/vi ”/w ，/w 主人家/n 只得/d 摆酒席/nz 答谢/v 街坊/n 好意/n 。/w 
被/pbei “/w 闹/v ”/w 过头/a 主人家/n 勃然大怒/vl 
“/w 贺新/nr ”/w 图/n 个/q 热闹/a ，/w 但/c 也/d 不是/c 所有/b 人/n 都/d 喜欢/vi 这个/rz 方式/n 。/w 去年/t 10月/t ，/w [钱粮/n 湖镇/nz]/ns [牛奶/nf 湖村/ns]/ns 张晓风/nr 家/q 新/a 添置/v 了/ule 一台/mq [液晶/n 电视/n]/nz ，/w 商家/n 送来/v 安装/vn 时/ng ，/w [街坊/n 四邻/n]/nz 也/d 赶来/vi 放鞭炮/nz 庆贺/v 。/w 张晓风/nr 只好/d 买菜/nz 办/v 酒/nf ，/w 招呼/v [街坊/n 四邻/n]/nz 。/w “/w 中午/t [4/m 桌/ng]/mq ，/w 晚上/t [4/m 桌/ng]/mq ，/w 除了/p 饭菜/n 还有/v 茶水/n ，/w 我/rr 一个人/mq 忙得/nz 晕头转向/al 。/w ”/w 张晓风/nr 说/v ，/w 忙/v 到/v 晚上/t ，/w [街坊/n 四邻/n]/nz 没有/v 散/v 去/vf 的/ude1 意思/n ，/w [继续/v 喝酒/vi]/nz 、/w 聊天/vi 、/w 打牌/vi 。/w 最后/f 张晓风/nr 没/d 办法/n ，/w 又/d 留/v 着/uzhe [街坊/n 四邻/n]/nz 吃/v 了/ule 夜宵/n 再/d 走/v 。/w 
看着/v 满/a 屋子/n 闹喳喳/nz 的/ude1 邻居/n 和/cc 如同/v 牛栏/n 一般/ad 的/ude1 房间/n ，/w 新买/nz 的/ude1 [液晶/n 电视/n]/nz 悬挂/v 在/p 墙上/s 显得/v 格外/d 刺眼/a 。/w 张晓风/nr 的/ude1 老婆/n 小李/nz 一怒之下/dl ，/w 端/v 着/uzhe 椅子/n 就/d 朝/tg 新买/nz 的/ude1 电视机/n 砸/v 了/ule 过去/vf 。/w “/w [噼/n 里/f 啪啦/nz]/nz ”/w ，/w 新买/nz 的/ude1 电视机/n 掉/v 在/p 地上/s ，/w 零件/n 散落/v [一/d 地/ude2]/mq 。/w 人们/n 这/rzv 才/d 悻悻/d 地/ude2 散/v 去/vf 。/w 
出现/v 类似/a 情况/n 的/ude1 可/v 不止/v 张晓风/nr 一家/n ，/w 有/vyou 买了/v 高压锅/n 砸/v 了/ule 的/ude1 ，/w 有/vyou 买了/v 新衣服/nz 剪/v 了/ule 的/ude1 ，/w 有/vyou 买了/v 新/a 鞋子/n 蹭/vi 旧/a 了/ule 才/d 敢/v 穿/v 出来/vf 的/ude1 …/w …/w “/w 现在/t 想/v 添置/vn [什么/ry 东西/n]/nz ，/w 得/ude3 偷偷/d 的/ude1 ，/w 省得/v 因为/c ‘/w 贺新/nr ’/w ，/w 与/cc [街坊/n 四邻/n]/nz 翻脸/v 难堪/a 。/w ”/w 张晓风/nr 说/v 。/w 
喜/v “/w 闹/v ”/w 并非/v 罪过/n ，/w 但/c 要/v 适度/a 
“/w 喜/v ‘/w 闹/v ’/w 是/vshi 很多/m 乡镇/n 的/ude1 习俗/n ，/w 至于/p [什么/ry 时候/n]/nz 兴起/v 的/ude1 ，/w 没法/v 追根溯源/i 。/w ”/w [钱粮/n 湖镇/nz]/ns [古/tg 月湖村/ns]/ns 的/ude1 治安/n 主任/nnt 余建军/nr 说/v ，/w 乡亲们/nz 喜欢/vi “/w 亲近/v ”/w 、/w “/w 热闹/a ”/w 是/vshi 件/q 好事/n ，/w 在/p [一定/b 程度/n]/nz 上/f ，/w 可以/v 促进/vn [街坊/n 四邻/n]/nz 的/ude1 感情/n ，/w 避免/v 了/ule 很多/m 矛盾/an 冲突/vn 。/w 
“/w 从前/t 是/vshi ‘/w 贺大件/nr ’/w ，/w 乔迁之喜/n 、/w 祝寿/vi 、/w 结婚/vi 、/w 生子/vi ，/w 还有/v 丧葬/n 。/w 现在/t ‘/w 喜/v 闹/v ’/w 一番/mq ，/w 可能/v 是/vshi 乡俗/nz 风气/n 的/ude1 转变/vn 。/w ”/w 余建军/nr 说/v ，/w [今年/t 以来/f]/nz ，/w 各/rz 乡镇/n 村庄/n 都/d 增添/v 了/ule 许多/mq 公共/b 娱乐/vn 设施/n ，/w 给/p 居民/n 的/ude1 生活/vn 增添/v 了/ule 许多/mq 乐趣/n ，/w “/w 贺新/nr ”/w 的/ude1 风气/n 可能会/nz 有所/v 转变/vn 。/w 
“/w 喜/v ‘/w 闹/v ’/w 不是/c 罪过/n ，/w 大家/rr 一起/s 聚/v 聚餐/vn ，/w 联络/vn 联络/v 感情/n 也/d 是/vshi 好/a 的/ude1 。/w 关键/n 在于/v 一个/mq ‘/w 度/qv ’/w 。/w ”/w 余建军/nr 说/v ，/w 以后/f 会/v 在/p “/w 贺新/nr ”/w 这/rzv 一/m 莫名/b 兴起/v 的/ude1 习俗/n 上/f [加强/v 管理/vn]/nz ，/w 避免/v “/w 好心/n ”/w 办/v “/w 坏事/n ”/w 。/w 
