
海口/ns [秀英/nz 炮台/ns]/nz 将/d 于/p 12月30日/t 正式/ad 对外开放/vl ，并/cc 于/p 2013年12月30日/t —2014年2/t 月底/t ，以/p 赠送/v 参观券/n 的/ude1 形式/n 每天/r 限定/v 人数/n [1500/m 人/n]/mq 实行/v 景区/n 试营业/v 。(南海网/nz 记者/nnt 杨隽莹/nr 摄/vg )
[2013/m 年年/d]/mq 末/f ，关停/v 7年/t 的/ude1 炮台/ns 终于/d 修缮/vn 完成/v 对外开放/vl 。[秀英/nz 炮台/ns]/nz 是/vshi 中华民族/n 抗击/v 侵略/vn 、不畏强暴/vl 的/ude1 历史/n 见证/n 。如今/t ，炮台/ns 周围/f 高楼/n 林立/vi ，唯独/d 沉默/a 的/ude1 巨炮/nz 可以/v 让/v 人们/n 忆及/v 海口/ns 过去/vf 沧桑/n 的/ude1 历史/n 。
2013年12月30日/t ，关门/vi 停业/vi 了/ule 7年/t 之/uzhi 久/a 的/ude1 海口/ns [秀英/nz 炮台/ns]/nz 经/p 修缮/vn 后/f 重新/d 对外开放/vl 。游客/n 对/p 这/rzv [一/d 重/a]/mq 开/v 的/ude1 文化/n 景点/n 游兴/n 甚/dg 浓/a ，短短/z [2/m 天/qt]/mq 时间/n 里/f ，据/p 负责/v 管理/vn 以及/cc 运营/vn 工作/vn 的/ude1 海口市/ns [历史/n 文化/n 街区/n]/nz 管理处/nis 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，共有/v 4000余名/m 参观者/n 到访/v 。“事先/d 都/d 没想到/nz 会/v 有/vyou 这么/rz 多/a 人/n 来/vf ，为了/p 满足/v 游客/n 需求/n 我们/rr 每天/r 都/d 要/v 临时/b 增加/v [几百/m 张/q]/mq 参观券/n 。”管理处/nis 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，按照/p 原计划/nz ，免费/vd 试/v 运营/vn 期间/f ，每天/r 只/d 对外/vn 放出/v [1500/m 张/q]/mq 参观券/n 。
[秀英/nz 炮台/ns]/nz 是/vshi 抵抗/vn 外/f 辱/vg 的/ude1 历史/n 见证/n 
“[秀英/nz 炮台/ns]/nz 是/vshi 清末/t 四大/n 炮台/ns 中/f 唯一/b 经历/n 过/uguo 纷飞/vi 战火/n 后/f 安然无恙/vl 的/ude1 古/tg 炮台/ns 。”2013年12月31日/t ，[秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 讲解员/nnt 自豪/a 地/ude2 向/p 每/rz 一位/mq 到访/v 者/k 如此/rzv 介绍/v 。
晚清/t 时期/n ，出于/v 海防/ns 的/ude1 军事/n 需要/v ，[广州/ns 虎门/ns 炮台/ns]/nt 、上海/ns 吴淞/nr 炮台/ns 、天津/ns [大沽口/nz 炮台/ns]/nz 和/cc 海口/ns [秀英/nz 炮台/ns]/nz 应/v 时而/d 建/v 。“[中/f 法/n 战争/n]/nz ”是/vshi 促使/v [秀英/nz 炮台/ns]/nz 诞生/vi 的/ude1 动因/n 。
“满清/t 政府/nis 对/p [秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 大炮/n 是/vshi 下/f 了/ule 本钱/n 的/ude1 ，配备/v 的/ude1 是/vshi 从/p 德国/nsf 购进/v 的/ude1 [克虏伯/nrf 炮/n 厂/n]/nt 生产/vn 的/ude1 线膛/nz 后/f 装/v 铁炮/nz ，在/p 当时/t 属于/v 非常/d 先进/a 的/ude1 岸防/n 炮/n 。[五/m 座/q]/mq 大炮/n 都/d 固定/a 在/p 装有/v 铁轮/nz 的/ude1 炮架/nz 上/f ，可/v 在/p 环形/n 铁轨/n 上/f 四周/f 旋转/vi ，上下/f 、前后/f 、左右/f 皆/d 可/v 射击/vn 。”民革/n [海南/ns 省委/nis]/nto 委员/nnt 、[海南/ns 大学/nis]/ntu 教授/nnt 宋静敏/nr 对/p 炮台/ns 的/ude1 历史/n 了如指掌/vl 。
据/p 海南/ns 近代/t 史料/n 记载/v ，[秀英/nz 炮台/ns]/nz 自/p 建/v 好/a 后/f 曾/d 发放/v 过/uguo 两次/mq 炮/n 。第一次/mq 是/vshi 琼州/ns 兵备道/nnt 朱采为/nr 迎接/v [两广/r 总督/nnt]/nnt 张之洞/nr 重返/v 琼州/ns 视察/v 时/ng 发炮/nz 。既是/c 为/p 迎接/v 上级/n ，又是/c 炮台/ns 落成/vi 的/ude1 试/vn 炮/n 。宋静敏/nr 告诉/v 记者/nnt ，[秀英/nz 炮台/ns]/nz 建成/v 后/f 之所以/c 未遭/v 遇到/v 战争/n 原因/n 有/vyou 二/m ，一/m 是/vshi 当时/t 法国/nsf 确/d 有/vyou 占领/v 海南岛/ns 的/ude1 意图/n ，但/c 同时/c 美/b 、德/b 、日/b 等/udeng 国家/n 也/d 对/p 海南岛/ns 虎视眈眈/vl ，几个/mq 国家/n 互相/d 制衡/vn 之下/f 唯有/v 内部/f 订下/nz 条约/n 均分/v 利益/n 。二/m 是/vshi 清政府/nt 与/cc 法国/nsf 签订/v 了/ule 条约/n 在/p 广州/ns 湾内/nz 划出/v 一块/s 租界地/nz 给/p 法国/nsf 。两个/mq 因素/n 之下/f ，战火/n 便/d 未/d 在/p 海南岛/ns 燃起/v 。“这/rzv 是/vshi 一段/mq 屈辱/n 的/ude1 历史/n 。”
第二次/mq 开炮/vi ，则/d 是/vshi 为了/p 抗击/v 外/f 辱/vg 。“1939年2月10日/t ，侵/vg 琼/b 的/ude1 日军/n 想/v 要/v 一举/d 击垮/nz 海南/ns 的/ude1 海防/ns 力量/n ，向/p [秀英/nz 炮台/ns]/nz 发起/v 了/ule 攻击/vn ，防守/v 炮台/ns 的/ude1 官兵/nnd 发出/v 了/ule 琼崖/nz 抗战/vi 的/ude1 [第一/m 炮/n]/mq 。”宋静敏/nr 说/v ，当天/t 天/qt 还/d 未/d 亮/vi ，日本/ns 的/ude1 军舰/n 便/d 凭借/p 比/p [秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 大炮/n 更/d 强大/a 的/ude1 火力/n 实施/v 远程/b 轰击/v 。由于/p 战争/n 爆发/v 前/f 国民党/n 琼崖/nz 警备/n 司令/nnt 王毅/nr 已经/d 预见/v 到/v 了/ule 这种/r 情况/n ，早就/d 在/p 炮台/ns 上/f 加/v 建/v [钢筋/n 混凝土/n]/nz 防护/vn 盖/v ，并/cc 铺/v 上/f 泥土/n 种/q 上/f 树木/n 。日军/n 的/ude1 炮击/vn 未/d 伤害/vn 到/v 炮台/ns 官兵/nnd 及/cc 大炮/n 。[黎明/t 时分/n]/nz ，日军/n 以为/v 早已/d 将/d [秀英/nz 炮台/ns]/nz 扫平/v ，便/d 派/v 登陆艇/n 和/cc 士兵/nnt 准备/v 登陆/vn ，哪/ry 知/v 靠近/v 后/f 便/d 遭到/v [秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 猛烈/a 还击/v ，死伤/v 惨重/a 。无法/v 登陆/vn 的/ude1 日军/n 唯有/v 派兵/vi 一再/d 向/p 西/f ，绕道/v 无法/v 防护/vn 的/ude1 海滩/n ，登陆/vi 后/f 派兵/vi 包抄/v 才/d 最终/d 攻下/vf 了/ule [秀英/nz 炮台/ns]/nz 。“后来/t 日军/n 为/p 泄愤/vn ，把/pba [秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 [几/d 台/q]/mq 大炮/n 都/d 炸碎/nz 了/ule ，将/d 铁块/n 运回/vf 日本/ns 冶炼/vn 。”宋静敏/nr 说/v ，炮台/ns 延缓/v 了/ule 日军/n 登陆/vi 的/ude1 时间/n ，为/p 琼崖/nz 军民/n 撤退/vi 争取/v 了/ule 时间/n ，减少/v 了/ule 海口/ns 和/cc 府城/ns 的/ude1 损失/n 。
[秀英/nz 炮台/ns]/nz 是/vshi 中华民族/n 抗击/v 侵略/vn 、不畏强暴/vl 的/ude1 历史/n 见证/n 。如今/t ，炮台/ns 周围/f 高楼/n 林立/vi ，唯独/d 沉默/a 的/ude1 巨炮/nz 可以/v 让/v 人们/n 忆及/v 海口/ns 过去/vf 忧患/n 沧桑/n 的/ude1 历史/n 。
深度/n 展示/v “人文/n 海口/ns ”
“带/v 孩子/n 来/vf 看看/v ，主要/b 是/vshi 想/v 让/v 他/rr 对/p 海口/ns 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 多/a 些/q 了解/v 。”2013年12月30日/t 下午/t 15时/t 许/v ，记者/nnt 在/p 景区/n 内/f 的/ude1 大炮/n 模型/n 前/f 碰到/v 了/ule 带/v 儿子/n 前来/vi 参观/v 的/ude1 海口/ns 市民/n 冯蕾/nr 。
海口/ns 市民/n 吴献坤/nr 认为/v ，修缮/vn 开放/v 海口/ns [秀英/nz 炮台/ns]/nz ，是/vshi 对/p 历史/n 和/cc 民意/n 的/ude1 尊重/vn 。炮台/ns 历经/v 百年/mq 的/ude1 历史/n ，是/vshi 海南/ns 人民/n 不畏强暴/vl 、抵御/v 外/f 辱/vg 的/ude1 见证/n ，而/cc [秀英/nz 炮台/ns]/nz 重新/d 恢复/v 开放/vn ，是/vshi 给/p 社会/n 打开/v 了/ule [一/d 扇/q]/mq 深入/ad 了解/v 历史/n 的/ude1 窗口/s 。
2006年5月25日/t ，国务院/nt 把/pba [秀英/nz 炮台/ns]/nz 列为/v [全国/n 重点/n 文物/n 保护/vn 单位/n]/nz ，成为/v 海口市/ns 继/vg 海瑞墓/nz 、丘浚墓/nz 、[丘浚/nr 故居/n]/nz 、五公祠/nz 、[琼崖/nz 一大/n 旧址/n]/nz 之后/f 的/ude1 [第六/m 家/q]/mq “国/n 保/v ”。这里/rzs 曾/d 一度/d 是/vshi 海口/ns 最为/d 热闹/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 景点/n ，2006年/t ，因/p 经营/vn 艰难/a 而/cc 关门/vi 谢客/v 达/v 7年/t 之/uzhi 久/a 。2013年/t ，[海口市/ns 政府/nis]/nto 对/p [秀英/nz 炮台/ns]/nz 投资/vn 修缮/vn ，并/cc 于/p 年底/f 恢复/v 对外开放/vl 。从/p 2013年12月30日/t 至/p 2014年2/t 月底/t 止/v ，[秀英/nz 炮台/ns]/nz 景点/n 为/p 免费/vd 试/v 运营/vn 阶段/n ；2014年3月1日/t 炮台/ns 开始/v 正式/ad 运营/vn ，管理处/nis 将/d 按/p 省/n 物价局/nis 确定/v 的/ude1 门票/n [政府/nis 指导价/n]/nz [8/m 元/q]/mq 开始/v 收取/vn 门票/n 。
目前/t ，[秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 展示/vn 内容/n 仅/d 为/p 文物/n 本体/n 展示/v 。王大新/nr 告诉/v 记者/nnt ，“我们/rr 会/v 考虑/vn 在场/vi 馆里/n 加入/v 更多/ad 互动/v 项目/n ，吸引/v 游客/n 前来/vi 参观/v 。”
“[秀英/nz 炮台/ns]/nz 是/vshi ‘人文/n 海口/ns ’的/ude1 [重要/a 组成/v]/nz 部分/n 。”王大新/nr 表示/v ，[秀英/nz 炮台/ns]/nz 与/cc 五公祠/nz 、海瑞墓/nz 、丘濬墓/nz 等/udeng 国/n 保/v 单位/n 的/ude1 修缮/vn 与/cc 改造/vn ，也/d 是/vshi 海口市/ns 在/p [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn 中/f 对/p [文化/n 之旅/nz]/nz 精品/n 联/vg 线/n 建设/vn 的/ude1 序幕/n 。
[海口市/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v 说/v ，在/p “十二五/m ”规划/n 中/f ，海口/ns 将/d 会/v 把/pba 现有/v 的/ude1 各级/r [文物/n 保护/vn 单位/n]/nz 、重要/a 文物/n 景点/n 和/cc [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 以/p 表现/v [历史/n 名人/n]/nz 、[建筑/n 艺术/n]/nz 、[历史/n 事件/n]/nz 、传统/n 民俗/n 和/cc 工艺/n 等/udeng 进行/vn 归类/vi ，按/p 类别/n 进行/vn 规划/n 建设/vn ，开发/vn 打造/v 有/vyou 韵味/n 的/ude1 精品/n 文化/n [旅游/vn 线路/n]/nz 海口/ns 历史/n 人文/n 体验/v 之旅/nz ，成为/v [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 的/ude1 [文化/n 旅游/vn]/nz 地标/n 。
增加/v 看点/n 定位/vn 公益/n 景点/n 
“[秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 重新/d 开放/v ，提升/v 了/ule 海口/ns 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 氛围/n ，应该/v 将/d 其/rz 定位/vn 为/p 公益/n 景点/n ，完全/ad 由/p 政府/nis 出资/vi 管理/vn 经营/vn ，不要/d 收取/v 门票/n 。”宋静敏/nr 建议/n 说/v ，[秀英/nz 炮台/ns]/nz 应该/v 增加/vn 相关/vn 的/ude1 文物/n 、文字/n 、景点/n 和/cc 退役/vi 军用/b 物品/n 展览/vn ，丰富/a 其/rz 内涵/n ，真正/d 使/v 其/rz 发挥/v [爱国主义/n 教育/vn 基地/nis]/nz 、[国防/n 教育/vn 基地/nis]/nz 等/udeng 基地/nis 作用/n ，而/cc 景点/n 的/ude1 创收/vn 可以/v 在/p [旅游/vn 纪念品/n]/nz 上/f 动脑筋/vi 。
海口/ns 市民/n 肖勇/nr 也/d 认为/v ，[秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 重启/v 要/v 以/p 保护/vn 为主/vi 、公益/n 唱戏/vi ，不能/v 沦为/v 收取/vn 门票/n 的/ude1 工具/n ，在/p 保护/vn 和/cc 利用/v 之间/f 谋得/nz 平衡/a 。他/rr 说/v ，[秀英/nz 炮台/ns]/nz 的/ude1 重新/d 开放/v ，无疑/d 会/v 加强/vn 公众/n 保护/v 海疆/n 的/ude1 意识/n 。
如何/ryv 为/p [秀英/nz 炮台/ns]/nz 吸引/v 人气/n ？[海口/ns 万众/n 旅行社/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 建议/n ，古/tg 炮台/ns 应该/v 增加/vn 更多/ad 的/ude1 “看点/n ”，如/v 应用/vn 现代/ntc 高科技/n 手段/n 再现/v 当年/t 战斗/vn 情景/n ，并/cc 将/d 当年/t 火炮/n 的/ude1 射程/n 、威力/n 、战果/n 等/udeng [客观/a 情况/n]/nz 呈现/v 在/p 参观者/n 面前/f ，从/p 科学/n 比较/d 中/f 再现/v 真实/a 的/ude1 近现代史/n ，这样/rzv 参观/v 古/tg 炮台/ns 会/v 有趣/a 得/ude3 多/a 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海南/ns 实施/v 新/a 交规/nz 一年/mq ：共/d 对/p 近/a [88/m 万名/q]/mq 驾驶/v 人/n 记分/vn 
