人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月2日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 从/p [定安县/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 了解到/v ，/w 在/p 元旦/t 小长假/nz 期间/f ,/w 全县/n 各/rz 景区/n 共/d 接待/v 游客/n 5万余人次/m ，/w [旅游/vn 市场/n]/nz 平稳/a ，/w 无/v 旅游/vn 投诉/vn ，/w 也/d 无/v 一例/mq [安全/an 生产/vn 事故/n]/nz 出现/v 。/w 
元旦/t 期间/f ，/w 晴朗/a 、/w 舒适/a 的/ude1 天气/n 让/v 众多/a 岛/n 内外/f 游客/n 可以/v 畅游/v 定安/nz 各/rz 大/a [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 小长假/nz 期间/f ，/w 定安/nz 在/p 原有/v 的/ude1 定安/nz 精品/n 一日/t 自驾游/nz 、/w 定安/nz [百/m 里/f]/mq 百村一日/t 自驾游/nz 、/w “/w 生态/n 定安/nz [美食/n 天堂/n]/nz ”/w 一日游/l 的/ude1 基础上/nz ，/w 结合/v [海南/ns 欢乐节/nz]/nz 举办/v 定安/nz 欢乐/a 日/b 系列/n 活动/vn ，/w 举办/v 了/ule “/w 天/qt [九/b 杯/ng]/mq ”/w 2013/m 定安县/ns 旅游/vn 特色/n 村/n 骑/v 游/vn 活动/vn ，/w 通过/p 邀请/v 全省/n 众多/a 骑行/nz 爱好者/n 来到/v 定安/nz 骑/v 游/vn [历史/n 文化/n]/nz 名/q 村/n ，/w 在/p 吸引/v 了/ule 大量/m 游客/n 前来/vi 感受到/nz 定安/nz 古/tg 乡/n 之/uzhi 美/b ，/w 使/v 定安/nz 旅游/vn 在/p [4/m 天/qt]/mq 小长假/nz 里/f 实现/v 休闲游/n 、/w 自驾游/nz 、/w 文化/n 游/v 、/w 乡村游/nz 大丰收/nz 。/w 
2013年12月29日/t ，/w 文笔峰/nr 盘古/n 文化/n 旅游区/n 游人如织/n ，/w 众多/a 来自/v 省内外/nz 的/ude1 游客/n 借/v 着/uzhe [2014/m 第三/m 届/q]/mq 中国/ns (/w 海南/ns )/w 国际/n 沉香/n 旅游/vn 交易/v 博览会/n 的/ude1 东风/n 在/p 文笔峰/nr 品/ng 香/a 、/w 祈福/v 。/w 据/p [定安县/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 统计/vn ，/w 在/p 文笔峰/nr 沉香/n 旅游/vn 交易/v 博览会/n 的/ude1 [6/m 天/qt]/mq 时间/n 里/f ，/w 每天/r 都/d 吸引/v 近/a [5000/m 名/q]/mq 游客/n 前来/vi 参观/v 游览/vn 。/w 
12月31日/t ，/w 在/p [海南/ns 热带/n 飞禽/n 世界/n]/nz 景区/n ，/w 上/f [千/m 名/q]/mq 游客/n 络绎不绝/vl 尽情/d 享受/v 轻松/a 休闲/vn 之旅/nz ，/w 从/p 海口/ns 自驾车/nz 到/v 定安/nz 游玩/v 的/ude1 王先生/nr 说/v ：/w “/w 定安/nz 离/v 海口/ns 很/d 近/a ，/w 趁着/p 假期/t ，/w 和/cc 爱人/n 带/v 小孩/n 、/w 双方/n 父母/n 来/vf 体验/v 一下/mq ，/w 小孩/n 对/p 热带/n [飞禽/n 世界/n]/nz 的/ude1 鸟类/n [很/d 感兴趣/a]/nz ，/w 大人/n 感觉/n 也/d 非常/d 好/a 。/w ”/w 
“/w [百/m 里/f]/mq [百/m 村/n]/mq ”/w 乡村/n 休闲游/n 也/d 受到/v 了/ule 游客/n 热/a 捧/v ，/w [四/m 个/q]/mq [别/d 具/vg 特色/n]/nz 的/ude1 乡村/n [文化/n 公园/n]/nz —/w —/w 龙门/ns 冷泉/n 乡村/n 公园/n 、/w 皇/ng 坡/n 王子/ns 爱情/n 乡村/n 公园/n 、/w 翰林/nnt [森林/n 氧吧/nz]/nz 乡村/n 公园/n 、/w 天池/ns [富/vg 硒/n 农产品/n]/nz 乡村/n 公园/n 吸引/v 四方/n 来客/n ，/w 节假日/t 期间/f 共/d 接待/v 游客/n 约/d [12000/m 人次/qv]/mq ，/w 游客/n 们/k 都/d 选择/v 到/v 这里/rzs 骑/v 单车/n 、/w 泡/v 冷泉/n 、/w 尝/v 美食/n 、/w [亲近/v 自然/n]/nz ，/w 感受/v 定安/nz 迷人/a 的/ude1 美景/n 和/cc 体验/v 定安/nz 淳朴/a 的/ude1 民风/n 。/w 
[定安县/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 县/n 旅游/vn 委/ng 节前/f 就/d 联合/v 物价/n 、/w 工商/n 、/w 公安/n 等/udeng 部门/n 对/p 全县/n 重点/n 景区/n （/w 点/qt ）/w 、/w 旅游/vn 酒店/nis 的/ude1 [旅游/vn 设施/n]/nz 设备/n 资质/n 及/cc 送检/v 情况/n 、/w 生产/vn 安全/an [管理/vn 制度/n]/nz 、/w 应急/vn 制度/n 、/w 公共/b [安全/an 隐患/n]/nz 、/w [旅游/vn 项目/n]/nz 设施/n [安全/an 隐患/n]/nz 、/w 食品/n [安全/an 隐患/n]/nz 以及/cc 门票/n 、/w 价格/n 等/udeng 相关/vn 问题/n 开展/v 联合/vn [执法/vn 检查/vn]/nz ，/w 保证/v 了/ule 元旦/t 和/cc 春节/t 的/ude1 旅游/vn 安全/an 的/ude1 同时/c 也/d 给/p 游客/n 营造/v 一个/mq 平安/a 舒适/a 的/ude1 [旅游/vn 环境/n]/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 叶松/nr )/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 实施/v 新/a 交规/nz 一年/mq ：/w 共/d 对/p 近/a [88/m 万名/q]/mq 驾驶/v 人/n 记分/vn 
