图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 戏/n 龄/ng 已/d 超过/v 10年/t 的/ude1 李敏镐/nr ，/w 以/p 《/w [花样/n 男子/n]/nz [流星/n 花园/n]/nz 》/w F4/x “/w 具俊表/nz ”/w 一炮/nz 而/cc 红/a ，/w 之后/f 接/v 演/v 的/ude1 [戏剧/n 作品/n]/nz 始终/d 无法/v 摆脱/v F4/x 形象/n ，/w 让/v 他/rr 深受/v 其/rz 扰/v ，/w 这次/r 终于/d 因/p 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 让/v 大众/ntc 对/p 他/rr 的/ude1 印象/n 改观/vi 。/w 
剧中/n 他/rr 和/cc 金宇斌/nr 为了/p 女主角/nnt “/w 车/n 恩/ng 尚/d ”/w 朴信惠/nr 而/cc 陷入/v [三角/n 关系/n]/nz ，/w 在/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f ，/w 他/rr 透露/v 自己/rr 也/d 曾/d 陷入/v 三角恋/nz ，/w 而/cc 第三者/n 也/d 是/vshi 自己/rr 的/ude1 好友/n ，/w 让/v 相当/d 重视/v 友情/n 的/ude1 他/rr 很/d 痛苦/an ，/w 虽然/c 他/rr 觉得/v 第三者/n 该/rz 主动/ad 退出/v ，/w 但/c 还是/c 很/d 有/vyou [绅士/n 风度/n]/nz 还是/c 把/pba 决定权/n 交给/v 女方/n ，/w 结果/n 他/rr 被判/v 出局/vn ，/w 对此/d ，/w 他/rr 不忘/v 幽默/a 的/ude1 说/v ，/w 还是/c “/w 恩/ng 尚/d ”/w 最/d 够/v 义气/n ，/w 钟情/vi 于/p 剧中/n 的/ude1 自己/rr (/w 金/b 叹/v )/w ，/w 没有/v 对/p 别人/rr 动心/vi 。/w 
