许茹芸/nr 和/cc 她/rr 的/ude1 MR/x ./w BIG/x 
前晚/nz ，/w 最近/t 宣布/v 已经/d 注册/vn 结婚/vi 的/ude1 台湾/ns “/w 疗伤/vi 歌/n 后/f ”/w 许茹芸/nr 在/p 深圳/ns 举行/v 演唱会/n ，/w 与/cc 韩/b 籍/ng 老公/n 崔栽诚/nr 首次/m 携手/vd 公开/ad 亮相/vi 。/w 许茹芸/nr 发表/v 爱/vn 的/ude1 感言/n ，/w 哽咽/vi 落泪/vi ，/w 老公/n 崔栽诚/nr 则/d [两/q 度/qv]/mq 献/v 吻/v ，/w 紧紧/d 牵着/v 许茹芸/nr 的/ude1 手/n ，/w 听/v 全场/n 合唱/vn 《/w 明天/t 我/rr 要/v 嫁给/v 你/rr 》/w 。/w 
崔栽诚/nr 身高/n [1/m 米/q]/mq 88/m ，/w 昵称/n 叫/vi MR/x ./w BIG/x ，/w 与/cc 娇小/a 的/ude1 许茹芸/nr 站/vi 在/p 台上/s ，/w 分外/d 登/v 对/p 。/w 据悉/v ，/w 崔栽诚/nr 是/vshi [韩国/nsf SM/x 娱乐/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 高层/n 。/w 老公/n 是/vshi 韩/b 籍/ng ，/w 但是/c 许茹芸/nr 只有/c 初级/b 韩语/n 水平/n ，/w 只/d 会/v 说/v 韩语/n 的/ude1 “/w 我/rr 喜欢/vi 你/rr ”/w ，/w 所以/c 两人/mq 交流/vn 一般/ad 用/p 英文/nz 。/w 
已经/d [戴/v 上/f 婚戒/nz]/nz 的/ude1 许茹芸/nr 在/p 台上/s 发表/v 爱/vn 的/ude1 感言/n ，/w 几度/mq 哽咽/vi 。/w 她/rr 对/p 丈夫/n 说/v ：/w “/w 有/vyou 你/rr 在/p 我/rr 身旁/s ，/w 我/rr 发现/v 原来/d 爱情/n 可以/v 如此/rzv 美好/a 。/w 谢谢/v 你/rr 爱/v 我/rr ，/w 谢谢/v 你/rr 完整/a 了/ule 我/rr 的/ude1 生活/vn 。/w ”/w 随后/d ，/w 许茹芸/nr 更/d 让/v 全场/n 歌迷/n 合唱/vn ，/w 把/pba 《/w 明天/t 我/rr 要/v 嫁给/v 你/rr 》/w 献给/v 自己/rr 的/ude1 MR/x ./w BIG/x 。/w 全场/n 气氛/n 热烈/a ，/w “/w 欧巴/nrf ”/w 喊声/n 此起彼伏/vl 。/w 
一直/d 有/vyou 消息/n 称/v 许茹芸/nr 是/vshi [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ，/w 许茹芸/nr 对此/d 作出/v 否认/vn ，/w 笑/v 称/vn 一直/d “/w 被/pbei 怀孕/vi ”/w 。/w 对于/p 生子/vi ，/w 她/rr 表示/v “/w 一切/rz [顺/v 其/rz 自然/n]/nz ，/w 一直/d 在/p 期待/v ”/w 。/w 回忆/v 过往/vn 甜蜜/a ，/w 许茹芸/nr 说/v ：/w “/w 他/rr 今天/t 其实/d 是/vshi 第一次/mq 听/v 我/rr 唱歌/vi ，/w 他/rr 之前/f 都/d 不是/c 太/d 了解/v 。/w ”/w 开始/v 是/vshi 谁/ry 追/v 谁/ry ？/w 许茹芸/nr 笑/v 说/v ：/w “/w 女生/n 肯定/v 是/vshi 比较/d 矜持/an 一点/mq 。/w ”/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
