人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月2日/t 电/n （/w 余恒平/nr 通讯员/nnt 陈亮/nr ）/w 海口市/ns 美兰区/ns 元旦/t 放假/vi 期间/f 打/v 违/vg 不/d 放松/v ，/w 组织/n 城管/n 、/w 联防/vn 、/w 消防/b 、/w 卫生/an 、/w 公检法/n 、/w 国土/n 、/w 规划/n 和/cc 灵山镇/ns 等/udeng [职能/n 部门/n]/nz 共/d 500多名/m 联合/vd 执法/vn 人员/n ，/w 出动/v 执法/vn 车辆/n [45/m 部/q]/mq 、/w 炮/n 机/ng [10/m 部/q]/mq ，/w 对/p [灵山镇/ns 林昌/nr 村委会/nis]/nt 加/v 乐/a 经济社/nis 的/ude1 违/vg 建/v 别墅/n 群/ng 行/ng 强制/vd 拆除/v ，/w 拆除/v 总面积/n 约/d [2/m ./w 1/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
拆违/nz 现场/s ，/w [17/m 栋/q]/mq 已经/d 封顶/vi 的/ude1 别墅/n 和/cc [4/m 栋/q]/mq 已经/d 停工/vi 的/ude1 地基/n 整齐/a 排成/v 两行/mq ，/w [17/m 栋/q]/mq 别墅/n 都/d 是/vshi [三/m 层/qv]/mq [半/m 高/a]/mq ，/w 统一/vn 的/ude1 [建筑/n 风格/n]/nz ，/w 尚未/d 装修/vn 。/w 当天/t 上午/t 10时/t 许/v ，/w [10/m 台/q]/mq 炮/n 机/ng 一字/mq 排/v 开/v ，/w 对/p 这/rzv [17/m 栋/q]/mq 别墅/n 进行/vn 拆除/v 。/w 
据/p [美兰区/ns 城管局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 这些/rz 别墅/n [占地/v 面积/n]/nz 约/d [11/m 亩/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz 2.1万多平方米/m ，/w 为/p 村/n 集体/n 农用地/n 。/w 国土/n 部门/n 在/p 巡查/vn 执法/vn 时/ng 发现/v ，/w 外来/b 人员/n 无视/v [国家/n 法律/n]/nz ，/w 在/p 未/d 取得/v [土地/n 使用/v 权证/gi]/nz 、/w 未经/d 规划/n 许可/vn 下/f ，/w 买/v 地/ude2 违法/vn 施工/vn 建设/vn 。/w 国土/n 部门/n 及/cc 城管/n 部门/n 曾/d 于/p 2012年/t 和/cc 2013年/t 多次/mq 下达/v 《/w 责令/v 停止/v [土地/n 违法/vn 行为/n]/nz 通知书/n 》/w 、/w 《/w 责令/v 停止/v 违法/vn （/w 章/q ）/w 行为/n 通知书/n 》/w 、/w 《/w 责令/v 限期/vn 改正/v 通知书/n 》/w 等/udeng 执法/vn 文书/nnt ，/w 但/c 违/vg 建/v 业主/n 依然/d 我行我素/vl ，/w 违法/vn 施工/vn 建设/vn 。/w 拆除/v 之前/f ，/w [美兰区/ns 城管局/nis]/nt 已/d 下达/v 《/w [行政/n 处罚/vn]/nz 事先/d 告知/v 书/n 》/w 和/cc 《/w [行政/n 处罚/vn 决定书/n]/nz 》/w ，/w 走完/v 有关/vn 程序/n 和/cc 手续/n 。/w 
