原/b 标题/n ：/w [新华/n 视点/n]/nz :/w [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 供应/vn “/w 主体/n ”/w 停产/vi 市场/n 会/v 否/vg 现/tg 短缺/vi ?/w 
疑似/nz 接种/v [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 后/f 死亡/vi 事件/n 尚未/d 平息/vi 。/w ２日/t ，/w [国家/n 食品/n 药品/n 监督/vn 管理/vn 总局/nis]/nt 证实/v ，/w 深圳/ns 康泰/nrf 、/w [天坛/ns 生物/n]/nz 、/w 大连/ns 汉/tg 信/n [三/m 家/q]/mq [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 生产/v 厂家/n 于/p ２０１４年１月１日/t 起/vf 停产/vi 。/w 
[三/m 家/q]/mq 企业/n 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 占/v [国内/s 市场/n]/nz 约/d [八/m 成/v]/mq ，/w 停产/vi 后/f 疫苗/n 市场/n 是否/v 会/v 现/tg 短缺/vi ？/w 按照/p 要求/n ，/w 疫苗/n 等/udeng 无菌/nz 药品/n 的/ude1 生产/vn 必须/d 在/p ２０１３年１２月３１/t 日前/t 达到/v 新版/b ＧＭＰ/x 要求/n ，/w 这些/rz 企业/n 缘何/r 没/d 通过/p 认证/vn ？/w 针对/p 这些/rz 疑问/n ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule [国家/n 食/v 药/n 总局/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 。/w 
[三/m 大/a]/mq [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 厂家/n 停产/vi 
[中国/ns 食品/n 药品/n 检定/nz 研究院/nis]/nt 批签发/nz 记录/v 显示/vn ，/w 目前/t 有/vyou [七/m 家/q]/mq 企业/n 的/ude1 [重组/vn 乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 在/p 市场/n 销售/vn ，/w 分别/d 是/vshi 深圳/ns 康泰/nrf 、/w [华北/ns 制药/vn]/nz 、/w [天坛/ns 生物/n]/nz 、/w 大连/ns 汉/tg 信/n 、/w [华兰/nr 生物/n]/nz 、/w 北京/ns 华尔盾/nr 以及/cc 葛兰素史克/nrf 。/w 
该/rz 记录/v 同时/c 表明/v ，/w ２０１３年前１１/t 个/q 多/a 月/n 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 产量/n 共/d １亿余支/m ，/w 其中/rz 深圳/ns 康泰/nrf [２７５３/m 万/d 支/q]/mq 、/w [天坛/ns 生物/n]/nz [２８７４/m 万/d 支/q]/mq 、/w 大连/ns 汉/tg 信/n [２４０６/m 万/d 支/q]/mq ，/w 占/v 到/v 总产量/n 的/ude1 近/a [八/m 成/v]/mq 。/w 
记者/nnt 在/p [国家/n 食/v 药/n 总局/nis]/nt 数据/n 查询/v 发现/vn ，/w 北京/ns 华尔盾/nr 显示/v 也/d 是/vshi 1998年/t 版/n 的/ude1 GMP/x 认证/vn 。/w 真正/d 通过/p 新版/b ＧＭＰ/x 认证/vn 的/ude1 [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 厂家/n 只有/c [华兰/nr 生物/n]/nz 和/cc [华北/ns 制药/vn]/nz ，/w 而/cc 这/rzv 两家/mq [市场/n 份额/n]/nz 不到/v 10%/m 。/w 
根据/p 预判/nz 释放/v 产能/vn 
如此/rzv 大规模/b 的/ude1 停产/vn ，/w 国内/s [乙肝/nhd 疫苗/n]/nz 市场/n 是否/v 会/v 出现/vn 短缺/vi ？/w 对此/d ，/w [国家/n 食品/n 药品/n 监督/vn 管理/vn 总局/nis]/nt 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 将/d 确保/v 产品/n 能/v 满足/vn [市场/n 供应/vn]/nz 。/w 
根据/p 要求/n ，/w 疫苗/n 厂家/n 在/p ２０１３年１２月３１/t 日前/t 生产/vn 的/ude1 产品/n 可/v 继续/v 销售/vn ，/w 有的/rz 厂家/n 在/p 停产/vi 前/f 已/d [提高/v 产量/n]/nz 。/w 如/v ：/w [北京/ns 天坛/ns]/nz 生物/n 去年/t 的/ude1 [第三/m 季度/n]/nz 报告/n 显示/v ，/w 公司/nis 本部/n 现有/v 生产/vn 设施/n 须/d 于/p ２０１４年１月１日/t 停产/vi ，/w 并/cc 搬迁/v 至/p [亦庄/nz 新/a 产业/n 基地/nis]/nt ，/w 新/a 生产/v 设施/n 预计/v 最快/d 于/p ２０１４年/t 下半年/t 起/vf 相继/d 投产/vi ，/w 为/p 确保/v ２０１４年/t 的/ude1 产品/n 供应/vn ，/w 公司/nis 于/p 报告期/nz 内/f 提高/v 了/ule [主要/b 产品/n]/nz 的/ude1 产量/n 。/w 
但/c 业内人士/n 表示/v ，/w 因为/c 很多/m 原料/n 需要/v 备货/nz ，/w 还要/d 经过/p 出厂/vi 检查/vn 、/w 批签发/nz 等/udeng 环节/n ，/w 疫苗/n 企业/n 扩张/vn 产能/vn 也/d 难以/d 一蹴而就/vl 。/w 
