人民网/nz 海南/ns 视窗/n 琼海/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 李伟民/nr ）/w 琼海/ns 嘉积镇/ns 富/vg 海路/n 2日/t 晚/tg 21时/t 许/v 发生/vn 一起/s 火灾/n 。/w 火灾/n 在/p [一/d 处/n]/mq [三/m 层/qv]/mq 居民楼/n 顶层/f 内/f 发生/v 并/cc 迅速/ad 蔓延/vi 到/v 整个/b 楼房/n 。/w 琼海/ns 消防/b 部门/n 出动/v [4/m 台/q]/mq 消防车/n 和/cc 众多/a [消防/b 官兵/nnd]/nz 进行/vn 扑救/vn 。/w 
火灾/n 发生/v 在/p 琼海/ns 嘉积镇/ns 富/vg 海路/n 先锋/n 城/n 一/m 居民楼/n 内/f 。/w 记者/nnt 到达/v 现场/s 时/ng 看到/v 楼/n 内/f 窜出/v 浓烟/n ，/w 火势/n 已经/d 被/pbei 琼海/ns 消防/b 部门/n 控制/vn 。/w 现场/s 目击/v 群众/n 介绍/v ，/w 火势/n 已经/d 蔓延/vi 达/v [1/m 小时/n]/mq 之/uzhi 久/a 。/w 警方/n [4/m 台/q]/mq 消防车/n 停靠/v 在/p 路边/s 。/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 正/d 用/p [高压/n 水枪/n]/nz 从/p 楼房/n 窗口/s 向/p 内/f 扑火/vn 。/w 过火/a 楼房/n 底部/f 聚集/v 很多/m 消防战士/nnd ，/w 一座/mq 米黄色/n 巨大/a 充气垫/nz 搭设/v 在/p 楼下/s ，/w 以/p 备/v 楼/n 内/f 滞留/v 人员/n 逃生/vi 。/w 另有/v [消防/b 官兵/nnd]/nz 通过/p 升降/v 云梯/n 试图/v 抢救/vn 被/pbei 火灾/n 困/vi 在/p 楼/n 内/f 的/ude1 群众/n 。/w 
警方/n 在/p 现场/s 架设/v 了/ule 长/a 约/d [1/m 公里/q]/mq 的/ude1 隔离带/n 隔离/vn 围观/vi 群众/n 。/w 隔离带/n 外面/f 聚集/v 着/uzhe 大批/m 围观/vi 火灾/n 的/ude1 市民/n 。/w 
到/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 还/d 没有/v 具体/a 起火/vi 原因/n 及/cc 人员/n 和/cc [财产/n 损失/n]/nz 的/ude1 报告/n 。/w 具体/a 起火/vi 原因/n 有待/v 消防/b 部门/n 进一步/d 调查/vn 。/w 本/rz 网/n 将/d 继续/v 跟踪/vn 报道/v 。/w 
