
今年/t 欢乐节/nz 、元旦/t 小长假/nz 期间/f ，海南省/ns 又/d 迎来/v 一轮/mq [假日/n 经济/n]/nz “黄金潮/nr ”，各/rz 大/a 景区/n 、酒店/nis 等/udeng 盈利/vn 不菲/a 。
据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，欢乐节/nz 及/cc 元旦/t 期间/f ，海口/ns 全市/n 消费品/n [零售/vn 总额/n]/nz 约/d [5/m .3/m 亿元/q]/mq ，三亚/ns 不少/m 高端/nz [酒店/nis 客房/n]/nz 早已/d 爆满/vi 。借/v 着/uzhe 冯小刚/nr 大片/n 《私人/n 订制/v 》的/ude1 热/a 映/vi ，海口/ns 观澜湖/ns 华谊/nz 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 、[三亚/ns 蜈支洲/nz 岛/n]/nz 等/udeng 成为/v 旅游/vn “明星/nnd 景区/n ”，每天/r 客流/n 如/v 潮/n 。
此外/c ，海南省/ns 各/rz 市县/n 针对/p 地方/n 资源/n 特色/n ，推出/v 了/ule 各种/rz 生态游/nz 、乡村游/nz 、民俗游/nz 等/udeng 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 产品/n]/nz ，既/c 满足/v 了/ule 游客/n 的/ude1 多样化/vn 需求/n ，也/d 刺激/v 了/ule [旅游/vn 经济/n]/nz ，同时/c 还/d 提升/v 了/ule 海南省/ns 旅游/vn 优质/b 形象/n 。
电影/n 公社/nis 怀旧/vn [秀英/nz 炮台/ns]/nz 探幽/vi 
海口/ns ：游客/n 乐游/nz 新景点/n 
晴好/a 的/ude1 天气/n 、丰富多彩/vl 的/ude1 节庆/n 活动/vn 和/cc 新/a 推出/v 的/ude1 景点/n 助推/vn 了/ule 欢乐节/nz 与/cc 元旦/t 小长假/nz 期间/f 海口/ns 的/ude1 “出游/v 潮/n ”，据/p 海口/ns 旅游/vn 部门/n 统计/vn ，[4/m 天/qt]/mq 以来/f 海口市/ns [14/m 个/q]/mq 主要/b [旅游/vn 景区/n]/nz （点/qt ）共/d 接待/v 游客/n [19/m .5/m 万/d 人次/qv]/mq 。其中/rz ，观澜湖/ns 华谊/nz 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 和/cc [秀英/nz 炮台/ns]/nz 两个/mq 新/a 推出/v 的/ude1 景点/n 尤/d 受/v 青睐/vn 。
[海口市/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，由于/p [第/m 十四/m 届/q]/mq [海南/ns 欢乐节/nz]/nz 海口/ns 分会场/n 在/p 观澜湖/ns 华谊/nz 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 举办/v ，这/rzv 一/m 新/a 建设/vn 的/ude1 以/p 怀旧/vn 文化/n 为/p 主题/n 的/ude1 1942/m 民国/n 建筑/n 风情/n 街区/n 景点/n 受到/v 市民/n 游客/n 青睐/vn 。据统计/nz ，[1942/m 街/n]/mq 开业/vi 短短/z [4/m 天/qt]/mq ，游客/n 接待/v 量/n 就/d 达到/v [5/m .4/m 万/d 人次/qv]/mq ，接待/v 的/ude1 自驾车/nz 达到/v [12825/m 辆/q]/mq 次/qv ，[16/m 家/q]/mq 入/v 驻/v 商铺/n 销售/v 额达/nrf [26/m .5/m 万元/q]/mq 。[1942/m 街/n]/mq 的/ude1 火爆/a 也/d 带动/v 了/ule 周边/n 的/ude1 农家乐/nz 、景点/n 、餐馆/nis 的/ude1 生意/n 。
不仅仅/d 是/vshi 电影/n 公社/nis 受到/v 游客/n 青睐/vn ，2013年12月30日/t 正式/ad 对外开放/vl 的/ude1 [秀英/nz 炮台/ns]/nz 也/d 同样/d 迎来/v 了/ule 大量/m 的/ude1 客流/n 。“每天/r 的/ude1 游客/n 接待/v 量/n 都/d 大大/d 超出/v 原计划/nz 。”[炮台/ns 管理处/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，开业/vi [三/m 天/qt]/mq 景点/n 共/d 接待/v 游客/n [7400/m 人次/qv]/mq 。[海口市/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 相关/vn 负责人/nnt 认为/v ，“这/rzv 说明/v 与/cc 文化/n 结合/v 的/ude1 景点/n 很/d 受/v 市民/n 和/cc 游客/n 关注/v ，文化/n 对/p 旅游/vn 的/ude1 推动/vn 显而易见/bl 。”
一起来/nz 三亚/ns High！
《私人/n 订制/v 》催/v 热/a 蜈支洲/nz [森林/n 公园/n]/nz 乐/a 享/vg “森/ag 呼吸/v ”
三亚/ns ：短/a 线/n 游/v 备受/v 青睐/vn 
由于/p 元旦/t 假期/t 较短/d ，且/c 《旅游/vn 法/n 》实施/v 后/f ，中/f 长线/n 游/v 的/ude1 价格/n 略/d 涨/vi ，今年/t 元旦/t 假期/t ，短/a 线/n 游/v 备受/v 游客/n 青睐/vn 。新年/t 在/p 南山/ns 开启/v 祈福/v 之旅/nz ，成为/v 很多/m 游客/n 的/ude1 选择/vn ，今天/t ，[南山/ns 景区/n]/nz 的/ude1 游客/n 接待/v 量/n 已/d 突破/v [万/d 人/n]/mq ；随着/p 《私人/n 订制/v 》电影/n 而/cc 日渐/d 火热/z 的/ude1 [蜈支洲/nz 岛/n]/ns 景区/n 成为/v 元旦/t [三亚/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 “明星/nnd ”，游客/n 人数/n 达到/v [7800/m 人/n]/mq ，为/p 确保/v 旅游/vn 安全/an ，[蜈支洲/nz 岛/n]/ns 主动/ad 将/d 游客/n 接待/v 量/n 的/ude1 上/f 线/n 定为/v [8000/m 人/n]/mq ；晴好/a 的/ude1 天气/n 里/f ，来/vf 海南/ns “森/ag 呼吸/v ”是/vshi 种/q 享受/v ，得益/vi 于/p 优越/a 的/ude1 森林/n [旅游/vn 资源/n]/nz ，[亚龙湾/ns 热带/n 天堂/n 森林/n 公园/n]/nz 今天/t 的/ude1 游客/n 人数/n 也/d 近/a [8000/m 人/n]/mq 。
“酒店/nis 的/ude1 房间/n 都/d 已经/d 几乎/d 订/v 满/a 了/ule ，家庭/n 游/v 成为/v 国人/n 出行/vi 的/ude1 一大/n 亮点/n ，酒店/nis 年平均/nz 的/ude1 家庭/n 客人/n 消费/vn 占/v 整个/b [营业/vn 总收入/n]/nz 的/ude1 20%/m 。”[三亚/ns 万豪/nr 度假/vn 酒店/nis]/ntch [市场/n 总监/nnt]/nnt 林豪/nr 说/v 。目前/t ，亚龙湾/ns 红树林/n 、亚龙湾/ns 海景/n 、亚龙湾/ns 希尔顿/nrf 以及/cc 海棠湾/nz 逸林/nz 希尔顿/nrf 、喜来登/nrf 等/udeng [高/a 星级/b 酒店/nis]/nz 房间/n 紧俏/a ，大量/m 的/ude1 家庭/n 游/v 、会/v 奖/n 游/v 、自由行/nz 休闲度假/v 客/ng ，带/v 旺/a 了/ule 三亚/ns 的/ude1 [旅游/vn 市场/n]/nz 。
万宁/ns ：
黎村/ns 喜迎/v 八方客/nz 
[昨天/t 下午/t]/nz ，在/p 万宁市/ns 长丰镇/ns 文通村/ns ，来自/v 牛/n 漏/v 、[七/m 甲/n]/mq 、文通/nz 等/udeng 黎族/nz 村庄/n 群众/n 以/p 特有/b 的/ude1 黎族/nz 风情/n ，迎来/v 参加/v 欢乐节/nz 的/ude1 四方/n 来客/n 。
“以前/f 我们/rr 都/d 只是/d 吃/v 加工/vn 好/a 的/ude1 槟榔/nf ，这/rzv [一/d 串串/q]/mq 的/ude1 生/vn 槟榔/nf 真是/d 好看/a 啊/y !“来自/v 湖南/ns 的/ude1 游客/n 李先生/nr 高兴/a 地/ude2 说/v 。
作为/p [第/m 十四/m 届/q]/mq [中国/ns 海南岛/ns 欢乐节/nz]/nz 的/ude1 万宁/ns 分会场/n ，文通/nz 村里/n 热闹非凡/al ，来自/v 牛/n 漏/v 、[七/m 甲/n]/mq 、文通/nz 等/udeng 黎族/nz 村庄/n 的/ude1 [12/m 支/q]/mq 健身/vn 队/n ，热情/an 好客/a 地/ude2 跳起/v [黎族/nz 舞蹈/n]/nz ，邀约/v 八方来客/n 。
定安/nz ：
[百/m 里/f]/mq [百/m 村/n]/mq 醉/v 游人/n 
今年/t 元旦/t 小长假/nz 期间/f ，定安/nz 各/rz 大/a 景区/n 和/cc “[百/m 里/f]/mq [百/m 村/n]/mq ”共/d 迎来/v 5万多名/m 游客/n 。
记者/nnt 从/p [定安县/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 了解到/v ，小长假/nz 期间/f ，定安/nz 在/p 原有/v 的/ude1 定安/nz 精品/n 一日/t 自驾游/nz 、定安/nz [百/m 里/f]/mq 百村一日/t 自驾游/nz 、“生态/n 定安/nz [美食/n 天堂/n]/nz ”一日游/l 的/ude1 基础上/nz ，结合/v [海南岛/ns 欢乐节/nz]/nz 举办/v 定安/nz 欢乐/a 日/b 系列/n 活动/vn ，举办/v 了/ule “天/qt [九/b 杯/ng]/mq ”2013/m 定安县/ns 旅游/vn 特色/n 村/n 骑/v 游/vn 活动/vn ，通过/p 邀请/v 全省/n 众多/a 骑行/nz 爱好者/n 来到/v 定安/nz 骑/v 游/vn [历史/n 文化/n]/nz 名/q 村/n ，吸引/v 大量/m 游客/n 前来/vi 感受到/nz 定安/nz 古/tg 乡/n 之/uzhi 美/b ，使/v 定安/nz 旅游/vn 在/p [4/m 天/qt]/mq 小长假/nz 里/f 实现/v 休闲游/n 、自驾游/nz 、文化/n 游/v 、乡村游/nz 大丰收/nz 。
儋州/ns ：
雪茄/n [小镇/n 风情/n]/nz 浓/a 
记者/nnt 从/p [儋州市/ns 旅游局/nis]/nt 获悉/v ，今年/t 元旦/t 小长假/nz 遇上/v 欢乐节/nz ，该市/r 共/d 接待/v 游客/n [3/m .04/m 万/d 人次/qv]/mq (其中/rz [旅游/vn 饭店/nis]/nz 和/cc 社会/n 旅馆/nis 接待/v [2/m .49/m 万/d 人次/qv]/mq ，景区/n 接待/v [0/m .55/m 万/d 人次/qv]/mq )，与/cc [去年/t 同期/f]/nz 相比/vi 增长/v 15.6%/m ；旅游/vn 总收入/n 约/d [2124/m 万元/q]/mq ，[同比/n 增长/v]/nz 19%/m 。
海南/ns 实施/v 新/a 交规/nz 一年/mq ：共/d 对/p 近/a [88/m 万名/q]/mq 驾驶/v 人/n 记分/vn 
