郑秀文/nr 与/cc 许志安/nr 婚后/t [首次/m 被/pbei]/mq 拍/v 到/v 一起/s 出行/vi —/w —/w 男/b 的/ude1 开车/vn ，/w 女/b 的/ude1 抱着/v 沙律/nz 碗/n 坐/v 在/p 一旁/f ，/w 十分/d “/w 居家/v ”/w 
许志安/nr 向/p 郑秀文/nr 求婚/vi 以及/cc 两人/mq 婚礼/n 的/ude1 种种/q 细节/n 日前/t 被/pbei 香港/ns 杂志/n 曝光/vi 。/w 据/p 报道/v ，/w [这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 许志安/nr 先后/d 向/p 郑秀文/nr 求/v 过/uguo [7/m 次/qv]/mq 婚/ng ，/w 最后/f 在/p 2013年8月/t 郑秀文/nr 的/ude1 [生日/n 派对/n]/nz 上/f 才/d 终于/d 成功/a 。/w 当天/t 他/rr 推出/v 大/a 蛋糕/nf ，/w 配齐/v 鲜花/n 、/w 巨型/b 钻石/n 和/cc 下跪/v [三/m 招/v]/mq ，/w 最终/d [抱/v 得/ude3 美人/n 归/v]/nz 。/w 已经/d [41/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑秀文/nr 还/d 感动/v 地/ude2 表示/v ，/w 有意/d 为/p 许志安/nr 生儿育女/vl 。/w 
对于/p 求婚/vi 细节/n ，/w 知情者/n 透露/v ：/w “/w 当时/t 安仔/nr 突然/ad 跪下/vi 拿出/v 戒指/n ，/w 叫/vi 郑秀文/nr 嫁给/v 他/rr ，/w 说/v 会/v 照顾/vn 她/rr 一生一世/n 。/w 郑秀文/nr 很/d 惊讶/a ，/w 笑得/vi 很甜/nz ，/w 然后/c 含泪/vd 点头/vi 答应/v 。/w 安仔/nr 帮/v 她/rr 戴/v 上/f [钻石/n 戒指/n]/nz —/w —/w 很大/d 很/d 闪/vi ，/w 至少/d [三/m 克拉/q]/mq ！/w ”/w 
两人/mq 的/ude1 婚礼/n 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v ，/w 当日/t 郑秀文/nr 没/d 穿/v 婚纱/n ，/w 只/d 穿/v 上/f 白色/n 长裙/n 和/cc 凉鞋/n ，/w 现场/s 观礼/vn 的/ude1 只有/c 两家/mq [数十/m 名/q]/mq 亲友/n 。/w 两人/mq 读出/v “/w 我/rr 愿意/v ”/w 誓词/n 之后/f ，/w 安仔/nr 对/p 着/uzhe 郑秀文/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 终于/d 走到/vf 这/rzv 一步/mq ，/w 中间/f 经过/p 弯弯曲曲/z 的/ude1 路/n ，/w 最后/f 都/d 可以/v 顺利/ad 到达/v 。/w 将来/t 这/rzv 条/q 路/n 或/c 会/v 有/vyou 沙石/n 、/w 荆棘/n ，/w 但/c 不用/d 怕/v ，/w 无论/c 怎样/ryv 都/d 有/vyou 我/rr 在/p 这/rzv 陪着/v 你/rr 。/w 我/rr 爱/v 以前/f 的/ude1 你/rr 、/w 有/vyou 好/a 多/a 缺点/n 的/ude1 你/rr ，/w 也/d 爱/v 现在/t 体贴/v 的/ude1 你/rr ，/w 还有/v 以后/f 的/ude1 你/rr ，/w 我/rr 都/d 很/d 爱/v ！/w ”/w 
听到/v 安仔/nr 的/ude1 爱/vn 的/ude1 宣言/n ，/w 郑秀文/nr 泣不成声/vl 。/w [稳定/an 情绪/n]/nz 后/f ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 很/d 感谢/v 他/rr 这么/rz 多年来/d 一直/d 守护/v 着/uzhe 我/rr 。/w 今天/t ，/w 因为/c 他/rr ，/w 令/v 我/rr 相信/v 婚姻/n ，/w 甚至/d (/w 想/v 有/vyou )/w 我们/rr 的/ude1 下一代/n 。/w 大家/rr 不要/d 给/p 压力/n 我/rr ，/w 我会/r [一步/mq 一步/mq]/nz 去/vf 做/v ！/w ”/w 安仔/nr 听到/v 郑秀文/nr 愿意/v 为/p 他/rr 生孩子/nz ，/w 当场/d 激动/a 得/ude3 哭/v 了/ule ，/w 场面/n 感人/a 。/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
