2013年12月24日/t ，/w 本报/rz [第三/m 版/n]/mq 以/p 《/w 盗贼/n 进/vf 古庙/nz 偷/v 佛像/n 突然/ad 倒/vi 地/ude2 死亡/vi 》/w 为/p 题/n ，/w 报道/v 了/ule 2013年9月9日/t 淇滨区/ns 钜桥镇/nz 枣林村/ns 观音庙/nz 佛像/n 头/n 被盗/v 的/ude1 经过/p 。/w 记者/nnt 从/p 市/n 公安/n 部分/n 了解到/v ，/w 目前/t 该案/r 已经/d 结案/vi 。/w 为了/p 更好/d 地/ude2 保护/v 佛像/n ，/w 枣林村/ns 村民/n 每天/r 轮流/vd 看护/v 佛像/n ，/w 淇滨区/ns [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 钜桥镇/nz 将/d 为/p 观音庙/nz 安装/v [监控/vn 设备/n]/nz 。/w 
近日/t ，/w 记者/nnt 在/p [案发/v 现场/s]/nz 看到/v ，/w 三尊佛/nz 像/v 外围/f 已/d 进行/vn 了/ule 加固/vn 防护/vn ，/w 被盗/v 的/ude1 佛像/n 头/n 已/d 归位/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 淇滨区/ns [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 钜桥镇/nz 将/d 为/p 观音庙/nz 安装/v [监控/vn 设备/n]/nz 。/w 
“/w 经过/p 佛像/n 头/n 被盗/v 事件/n ，/w 我们/rr 知道/v 这/rzv 三尊佛/nz 像/v 是/vshi 国家/n [三级/b 文物/n]/nz ，/w 村民/n 们/k 表示/v 一定/b 要/v 看护/vn 好/a 观音庙/nz ，/w 保护/v 文物/n 不/d 受/v 破坏/vn 。/w ”/w 淇滨区/ns 枣林/nz 村支书/nnt 孟某/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 全村/n 600余位/m 村民/n 已/d 加入/v 护/v 庙/n 工作/vn 中/f ，/w 每天/r 有人/r 轮流/vd 在/p 庙/n 内/f 值班/vn 。/w (/w 淇河/nz 晨报/n 记者/nnt 田白雪/nr )/w 
