1月1日/t ，/w [中国/ns 指数/n 研究院/nis]/nt 发布/v 的/ude1 百城/nz 房价/n [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年12月/t ，/w 全国/n 百城/nz 房价/n [环比/nz 上涨/vi]/nz 0.7%/m ，/w 自/p 2012年6月/t 以来/f 连续/a 19个月/t [环比/nz 上涨/vi]/nz 。/w 业内人士/n 认为/v ，/w 12月/t [房价/n 上涨/vi]/nz 走势/n 趋于/v 平稳/a ，/w 但/c 不同/a 城市/n 房价/n 涨跌/v 分化/vn 进一步/d 加剧/v 。/w 
但/c [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 热点/n 城市/n 房价/n 涨幅/n 趋/v 稳/a 的/ude1 同时/c ，/w 不同/a 城市/n [房地产/n 市场/n]/nz 分化/vi 再度/d 加剧/v 。/w 
库存/n 方面/n ，/w 一线/n 及/cc 热点/n [二线/n 城市/n]/nz 市场/n 持续/vd 去/vf 库存/n ，/w [二/m 三线/n 城市/n]/mq 大多/d 库存/n 积累/v 。/w [CRIC/x 研究/vn 中心/nis]/nt [数据/n 显示/v]/nz ，/w 近两年/qt 以来/f ，/w [一线/n 城市/n]/nz 和/cc 热点/n [二线/n 城市/n]/nz 库存/n 持续/vd 处于/v 低位/n ，/w 以/p 北京/ns 为/p 例/n ，/w 消化/v [库存/n 周期/n]/nz 仅/d 6.9个月/t 。/w [世/ng 联/vg 地产/n]/nt [数据/n 显示/v]/nz ，/w [二线/n 城市/n]/nz 中/f ，/w 营口/ns 、/w 丹东/ns 、/w 鄂尔多斯/nsf 、/w 温州/ns 等/udeng 城市/n 则/d 在/p 库存/n 高企/nr 的/ude1 同时/c ，/w 市场/n 表现/v 欠佳/a ，/w 去/vf 化/v 时间/n 多/a 超/v 20个月/t ，/w 丹东/ns 楼市/n 库存/n 去/vf 化/v 时间/n 甚至/d 达/v 73.3个月/t 。/w 
未来/t 供应/v 方面/n ，/w 京沪/n 供应/v 规模/n 仍/d 有/vyou 不足/an ，/w [二线/n 城市/n]/nz 市场/n 库存/n 或/c 将/d 继续/v 积累/vn 。/w CRIC/x 预测/vn ，/w 2014年/t ，/w [一线/n 城市/n]/nz 供应/vn 仍旧/d 相对/d 不足/an ，/w 北京/ns 和/cc 上海/ns 2014年/t 预期/vn 供应/vn 仅/d 分别/d 相当于/v 2013年/t 成交量/n 的/ude1 91%/m 和/cc 85%/m ，/w 如果/c 考虑到/v 这/rzv 两个/mq 城市/n 本地/rzs 巨大/a 的/ude1 购房/vn 需求/n ，/w 以及/cc 对/p [外来/b 人口/n]/nz 的/ude1 强大/a 吸附/v 力/n ，/w 其/rz 市场/n 实际/n 潜在/b 需求/n 应/v 远远/d 大于/v 当前/t 年度/n 成交/v 规模/n 。/w 而/cc [二线/n 城市/n]/nz 中/f 相对/d 较/d 充足/a ，/w 其中/rz 宁波/ns 2014年/t 新增/v 供应/vn 更是/d 相当于/v 2013年/t 成交/v 的/ude1 183%/m ，/w 几乎/d 翻/v 倍/q 。/w 

