记者/nnt 1月2日/t 从/p [四川省/ns 地震局/nis]/nto 获悉/v ，/w 2013年/t [四川/ns 地震/n]/nz 频繁/a ，/w 截至/v 2013年12月6日/t ，/w 四川/ns 境内/s 共/d 发生/v 包括/v [3/m ./w 0/m 级/q]/mq 以下/f 地震/n [43081/m 次/qv]/mq 。/w 
[四川/ns 地震/n 监测/vn 中心/nis]/nt 副主任/nnt 苏金蓉/nr 分析/vn 称/v ，/w 去年/t 四川/ns 境内/s 共/d 发生/v 里氏/n [3/m ./w 0/m 级/q]/mq 以上/f [231/m 次/qv]/mq 。/w 其中/rz ，/w 3.0至4/m ./w [0/m 级/q]/mq 地震/n [185/m 次/qv]/mq ，/w 4.0至5/m ./w [0/m 级/q]/mq [39/m 次/qv]/mq ，/w 5.0至6/m ./w [0/m 级/q]/mq [6/m 次/qv]/mq ，/w [7/m ./w 0/m 级/q]/mq 地震/n [1/m 次/qv]/mq 。/w 主要/b 集中/v 在/p 四川/ns 雅安/ns 地区/n (/w [143/m 次/qv]/mq )/w 以及/cc [汶川/ns 地震/n]/nz 余震/n 区/n (/w [46/m 次/qv]/mq )/w ，/w 主要/b 分布/vi 在/p 龙门/ns 上/f 断裂带/n 上/f 。/w 其余/rz 地区/n 是/vshi 甘孜州/nz 得荣/ns (/w [5/m 次/qv]/mq )/w 、/w 白玉/n (/w [6/m 次/qv]/mq )/w 以及/cc 宜宾/ns (/w [11/m 次/qv]/mq )/w 。/w 
另外/c ，/w “/w [中国/ns 地震/n 台网/n]/nz 速/ag 报/n ”/w 通过/p 微博/n 发布/v 消息/n 称/v ，/w 根据/p [地震/n 速/ag 报/n]/nz 次数/n 统计/vn ，/w 中国/ns 去年/t 大于/v [3/m ./w 0/m 级/q]/mq 的/ude1 地震/n 共有/v [700/m 多次/mq]/mq ，/w 排/v 在/p 前/f [五/m 名/q]/mq 的/ude1 分别/d 是/vshi 四川/ns 、/w 新疆/ns 、/w 西藏/ns 、/w 云南/ns 和/cc 青海/ns 。/w 其中/rz ，/w 四川省/ns 去年/t [3/m ./w 0/m 级/q]/mq 以上/f 地震/n 就/d 发生/v 了/ule [231/m 次/qv]/mq ，/w 其次/c 是/vshi 新疆/ns [158/m 次/qv]/mq ，/w 西藏/ns [77/m 次/qv]/mq ，/w 云南/ns [64/m 次/qv]/mq ，/w 青海/ns [49/m 次/qv]/mq 。/w 
“/w 从/p 2008年/t [汶川/ns 地震/n]/nz 发生/v 后/f ，/w [四川/ns 地震/n]/nz 活动/v 水平/n 一直/d 居高不下/vl ，/w 在/p 汶川/ns 余震/n 衰减/vn 过程/n 中/f ，/w [地震/n 活动/vn]/nz 呈/v 下降/vn 趋势/n 。/w ”/w 苏金蓉/nr 称/v ，/w 从/p 2008年/t 至/p 2011年/t ，/w [四川/ns 地震/n]/nz 活动/v 均居/nz 全国/n 第一/m 。/w 2012年/t [地震/n 活动/vn]/nz 较/d 2013年/t 弱/a ，/w 共/d 发生/v 地震/n [19927/m 次/qv]/mq ，/w 在/p 全国/n [地震/n 活动/vn]/nz 中/f 居/v 第三/m ，/w 仅次于/v 新疆/ns 和/cc 云南/ns 。/w 
苏金蓉/nr 表示/v ，/w 已经/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq [四川/ns 地震/n]/nz 频繁/a ，/w 仅/d 雅安/ns 地震/n 就/d 有/vyou [14477/m 次/qv]/mq ，/w 木里/nr 、/w 盐源/nz [9687/m 次/qv]/mq 。/w 根据/p 目前/t 统计/v 结果/n 来看/u ，/w 2013年/t 四川/ns 的/ude1 [地震/n 活动/vn]/nz 居/v 全国/n 第一/m 。/w (/w 完/vi )/w 
