自/p １９９６年/t 西沙/ns “/w 华光礁/nz [１/m 号/q]/mq ”/w 沉船/n 遗址/n 被/pbei 海南/ns 潭/n 门/n 渔民/nnd 发现/v 后/f ，/w “/w 西沙/ns 海域/n 有/vyou 古董/n ”/w 的/ude1 消息/n 不胫而走/vl 。/w 受/v 文物/n 暴利/n 的/ude1 诱使/v ，/w 来自/v 海南省/ns 内外/f 甚至/d 境外/s 的/ude1 不法分子/n ，/w 蜂拥/vi 至/p 西沙/ns ，/w 以/p [水下/s 爆破/vn]/nz 、/w 手工/n 挖掘/v 、/w 潜水/vn 探摸/nz 等/udeng 手段/n ，/w 大肆/d 非法/b 打捞/v 西沙/ns 水下/s 文物/n 。/w 
“/w 受/v 执法/vn 距离/n 限制/vn ，/w 能/v 在/p 现场/s 逮/v 个/q 正/d 着/uzhe 的/ude1 机会/n 少/a 之/uzhi 又/d 少/a 。/w ”/w [海南省/ns 文物局/nis]/nt 局长/nnt 王亦平/nr 说/v ，/w 南海/ns 水下/s 文物/n 遗存/vn 远离/v 陆地/n ，/w 无法/v 采取/v 现场/s [保护/vn 措施/n]/nz ，/w 我们/rr 的/ude1 文物/n 就/d 这样/rzv 在/p [光天化日/bl 之下/f]/nz 流失/vn 了/ule 。/w 
２０１１年/t [西沙/ns 群岛/n]/ns 水下/s [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 状况/n 巡查/vn 和/cc 文物/n 执法/vn 督察/vn 的/ude1 结果/n 令人/v 触目惊心/vl 。/w 考古/n 人员/n 巡查/v 西沙/ns [４８/m 处/n]/mq 水下/s 文化/n 遗存/vn 发现/v ，/w 盗掘/v 面积/n 占/v 遗存/vn 面积/n [５０/m ％/w 以上/f]/mq 的/ude1 有/vyou [２６/m 处/n]/mq ，/w 有些/rz 沉船/n 遗址/n 中心/nis 区域/n 也/d 被盗/v 捞/v 严重/a ，/w 部分/n 区域/n 可见/c 明显/a 的/ude1 反复/d 盗/vg 捞/v 痕迹/n ，/w 很多/m 沉船/n 遗址/n 和/cc 遗物/n 点/qt 的/ude1 中心/nis 区域/n 基本/a 被/pbei 盗掘/vn 一空/v 。/w 
“/w 很多/m 遗址/n 明显/a 带有/v 人工/b 挖掘/v 的/ude1 痕迹/n ，/w 那/rzv 是/vshi 盗/vg 捞/v 者/k 利用/v 小艇/n 的/ude1 螺旋桨/n 冲刷/v 海/n 沙/n ，/w 找寻/v 瓷器/n 留下/v 的/ude1 ，/w 这种/r 方式/n 对/p 水下/s 遗址/n 造成了/v 致命/vn 性/ng 破坏/v ，/w 是/vshi 不/d 留后路/v 的/ude1 疯狂/a 盗掘/vn 。/w ”/w [水下/s 考古/n]/nz 专家/nnt 黎吉龙/nr 说/v ，/w 盗/vg 捞/v 之后/f 的/ude1 海底/n 礁盘/n 上/f ，/w 完整/a 文物/n 已然/d 荡然无存/vl ，/w 仅/d 留下/v 些/q 凌乱/a 残片/n ，/w 执法/vn 人员/n 潜入/v 水底/s 拍摄/v 的/ude1 画面/n ，/w 令人/v 感到/v 痛心/a 。/w 
为/p 加强/v 水下/s [文化/n 遗产/n]/nz 的/ude1 保护/vn 工作/vn ，/w 海南省/ns 每年/r 都/d 深入/ad 沿海/f 为/p 渔民/nnd 普及/v [文物/n 保护法/n]/nz 知识/n ，/w 联系/v 当地/s [边防/n 派出所/nis]/nis 加强/v 监管/vn ，/w 多管齐下/vl ，/w 尽最大努力/v 留下/v 更多/ad 的/ude1 南海/ns 遗珍/nz 。/w 
例如/v ，/w [琼海/ns 潭/n 门/n 公安/n 边防/n 派出所/nis]/nt 从/p ２０１１年/t 开始/v 与/cc 当地/s 渔民/nnd 签订/v 了/ule 水下/s [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 责任书/n ，/w 要求/n [海上/s 作业/vn]/nz 人员/n 自觉/a 保护/v 南海/ns 水下/s [文化/n 遗产/n]/nz 。/w 
黎吉龙/nr 说/v ，/w 从/p ２０１３年/t 上半年/t 的/ude1 巡查/vn 情况/n 看/v ，/w 盗掘/v 现象/n 有/vyou 一些/mq 新/a 变化/vn ，/w 盗/vg 捞/v 对象/n 已经/d 由/p 瓷器/n 等/udeng 小件/n 文物/n ，/w 演变/vi 为/p 碇/n 石/ng 、/w 铁炮/nz 这样/rzv 大体/d 量/n 的/ude1 文物/n 。/w 
“/w 但/c 从/p 整体/n 来看/u ，/w 盗掘/v 行为/n 有所/v 收敛/vn ，/w 主要/b 因为/c [２０/m 米/q]/mq 以上/f 水深/n 的/ude1 遗址/n 基本/a 被盗/v 捞/v 得/ude3 差不多/al 了/ule ，/w [２０/m 米/q]/mq 以下/f 的/ude1 水下/s 文物/n ，/w 盗/vg 捞/v 难度/n 较大/d 。/w ”/w 黎吉龙/nr 说/v 。/w 
为/p 打击/v 盗掘/vn ，/w 加强/v 保护/vn ，/w [海南省/ns 文物局/nis]/nt 将/d 在/p [西沙/ns 群岛/n]/ns [永乐/ns 环礁/nz]/nz 、/w 玉琢礁/nz 、/w 北礁/ns 和/cc 华光礁/nz 四处/d 沉船/n 数量/n 较多/d 、/w 出/vf 水/n 文物/n 品种/n 丰富/a 的/ude1 礁盘/n ，/w 划/v 为/p 省级/b [文物/n 保护/vn]/nz 区/n 。/w 保护区/n 划定/v 后/f ，/w 渔民/nnd 在/p 保护区/n 周边/n [６０/m 米/q]/mq 等深线/n 范围内/nz 捡拾/v 瓷片/nz 将/d 属/v [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 正在/d 研究/vn 建立/v 一个/mq [远程/b 监控/vn]/nz 的/ude1 海上/s [无人/b 值守/nz]/nz 平台/n ，/w 通过/p 通讯卫星/n [实时/n 监控/vn]/nz 破坏/v 和/cc 盗采/nz 水下/s 文物/n 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz 。/w [海南省/ns 文物局/nis]/nt 还/d 在/p 今年/t 上半年/t 购置/v 了/ule [一/d 艘/q]/mq 执法/vn 船只/n ，/w 加大/v 西沙/ns 海域/n 水下/s [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 状况/n 巡查/v 力度/n 。/w 
王亦平/nr 认为/v ，/w 保护/vn 好/a 南海/ns 海洋/n [文化/n 遗产/n]/nz ，/w 还/d 有待/v 各级/r 部门/n 研究/vn 有/vyou 针对性/n 的/ude1 管理/vn 措施/n ，/w 加大/v 宣传/vn 、/w 惩戒/vn 、/w 保护/v 力度/n 。/w 他/rr 认为/v ，/w 建立/v 制度化/vn 的/ude1 海面/n 联合/vd 巡查/v 机制/n 是/vshi 当务之急/n ，/w 而/cc 开展/v 文物/n 市场/n 专项/b 治理/vn ，/w 也/d 是/vshi 遏制/v 盗掘/vn 的/ude1 [有效/a 途径/n]/nz 之一/rz 。/w 
