图片/n 来源/n ：/w 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 
据/p 台湾/ns “/w [中国/ns 时报/n]/nz ”/w 消息/n ，/w 娱乐圈/nz 的/ude1 导演/nnt 与/cc 女演员/nnd 的/ude1 各种/rz 潜规/nz 始终/d 不绝于耳/vl ，/w 很多/m 女演员/nnd 为了/p 上位/b 不择手段/dl 的/ude1 事/n 也/d 时/ng 有所/v 闻/vn 。/w 香港/ns 资深/b 导演/nnt 王晶/nr ，/w 日前/t 在/p 节目/n 中/f ，/w 被/pbei 问/v 是否/v 有/vyou 利用/v 导演/nnt 职权/n 之/uzhi 便/d 潜规则/nz 时/ng ，/w 说/v ：/w “/w 你们/rr 误会/vn 了/ule ，/w 我/rr 是/vshi 经常/d 被/pbei 美女/n 潜规则/nz ，/w 是/vshi 她们/rr 潜/vg 了/ule 我/rr 。/w ”/w 不料/d 王晶/nr 这/rzv 一句/mq “/w 玩笑/n 话/n ”/w ，/w 遭到/v 了/ule 数百/m 网友/n 留言/n 炮轰/v 。/w 
