[25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李茜/nr 通过/p 网络/n 认识/v 了/ule “/w 高富帅/nr ”/w ，/w 两人/mq 恋情/n [迅速/ad 发展/vn]/nz 并/cc 同居/vi 。/w 李茜/nr 怀孕/vi 之后/f ，/w 才/d 发现/v 男方/n 告知/v 的/ude1 名字/n 、/w 年龄/n 、/w 工作/vn 都/d 是/vshi 假/a 的/ude1 ，/w 且/c 男方/n 已有/v 家室/n 。/w 因/p 不堪/v 打击/vn ，/w 李茜/nr 跳楼/v 自尽/vi 。/w 李茜/nr 父母/n 将/d 冒牌/b “/w 高富帅/nr ”/w 告/v 上/f 法院/nis ，/w 要求/n 赔偿/vn 。/w 法院/nis 一审/b 判决/v 李/ng 父母/n 获/v 赔/vn 26万余元/m ；/w 双方/n 均/d 不服/v 并/cc 提出/v 上诉/vn 。/w 
2日/t 下午/t ，/w [上海市/ns 第一/m 中级/b 人民法院/nis]/nt 公开/ad [开庭/vi 审理/v]/nz 了/ule 此案/r 。/w 
2012年3月/t ，/w 本科/n 毕业/v 后/f 在/p 沪/b 工作/vn 的/ude1 湖南/ns 女孩/n 李茜/nr 网上/s 认识/v 了/ule 自称/v “/w 周君/nr ”/w 的/ude1 被告/n 罗晨/nr 。/w 罗晨/nr 称/v ，/w 其/rz 1981年/t 生/v ，/w 未婚/vn ，/w 是/vshi 上海/ns 某/rz 大/a 公司/nis 的/ude1 高/a 管/v 。/w 双方/n 见面/vi 后/f ，/w 很快/d 确立/v 恋爱/vn 关系/n ，/w 2012年10月/t 开始/v 租房/v 同居/vn 。/w 
2013年/t 春节/t ，/w “/w 周某/nz ”/w 跟/p 李茜/nr 回老家/vi 过年/vi ，/w 期间/f 多次/mq 参加/v 同学/n 、/w 亲友/n 聚会/vi ，/w 称/v 即将/d 成婚/vi 。/w 2013年2月/t ，/w 李茜/nr 查/v 知/v 怀孕/vn ，/w 李/ng 父母/n 来/vf 沪/b 照顾/v 女儿/n 。/w 李父/nr 要求/n 查看/v “/w 周某/nz ”/w 的/ude1 身份证/n ，/w 到/v 派出所/nis 核实/v 后/f ，/w 发现/v 是/vshi 假证/n 。/w 
“/w 周某/nz ”/w 此时/r 才/d 承认/v 其/rz 真实/a 姓名/n 是/vshi “/w 罗晨/nr ”/w ，/w 1972年/t 生/v ，/w 已婚/vi ，/w 是/vshi 上海/ns 某公司/nz 的/ude1 普通/a 职员/nnt 。/w 2013年3月24日/t ，/w 得知/v 真相/n 的/ude1 李茜/nr 要求/n 与/cc 罗晨/nr 分手/vi 并/cc [终止/v 妊娠/vi]/nz 。/w 次日/t ，/w 罗晨/nr 到/v 李茜/nr 单位/n 将/d 其/rz 带/v 至/p 罗/b 父母/n 家中/s 。/w 
李/ng 父母/n 认为/v ，/w 罗晨/nr 的/ude1 欺骗/vn 行为/n 是/vshi 导致/v 李茜/nr 轻生/vn 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz ，/w 因此/c 起诉/v 要求/n 罗晨/nr 承担/v 80%/m 的/ude1 责任/n ，/w 赔偿/v [死亡/vi 赔偿金/n]/nz 、/w 丧葬费/n 、/w [精神/n 损害/v 抚慰/v 金/b]/nz 等/udeng 共计/v 78万余元/m 。/w 
[上海/ns 一/d 中/f 院/n]/nt 二审/b 开庭/vi 期间/f ，/w 李/ng 父母/n 均/d 亲自/d 到庭/nz ，/w 罗晨/nr 则/d 委托/vn 罗/b 父/ng 及/cc 律师/nnt 出庭/vi 。/w 庭上/nz ，/w 失去/v 女儿/n 的/ude1 李/ng 父母/n 情绪/n 激动/a ，/w 随身/d 带着/vn 的/ude1 上诉/vn 材料/n 里/f 还有/v 李茜/nr 的/ude1 大学/nis [学士/nnt 学位/n 证书/n]/nz 。/w 
对于/p 一审/b 查明/v 的/ude1 事实/n “/w 2013年12月25日/t ，/w 罗晨/nr 至/p 李茜/nr 单位/n 将/d 其/rz 带/v 至/p 奉贤区/ns ”/w ，/w 李/ng 父母/n 表示/v 异议/n ，/w 称/v 当时/t 罗晨/nr 是/vshi 违背/v 李茜/nr 意愿/n ，/w 用/p 胁迫/v 的/ude1 手段/n ，/w 连/ulian 推/v 带/v 拉/v 将/d 李茜/nr 按/p 进/vf 车/n 内/f 带走/v ，/w 李茜/nr 后来/t 发/v 短信/n 给/p 李/ng 父/ng ，/w 称/v “/w 我/rr 被/pbei 绑架/v 了/ule ，/w 快/a 来/vf 救救/v 我/rr ”/w 。/w 而/cc 26日/t 晚上/t 罗晨/nr 强行/d 与/cc 李茜/nr 发生/v 性行为/n ，/w 则/d 是/vshi 压垮/v 李茜/nr 的/ude1 “/w [最后/f 一根/mq 稻草/n]/nz ”/w 。/w 因此/c ，/w 罗晨/nr 应对/v 李茜/nr 的/ude1 死亡/vn 负/v 主要/b 责任/n 。/w 罗父/nr 表示/v ，/w 李茜/nr 跟/p 儿子/n 是/vshi 真感情/nz ，/w 两人/mq 都/d 想/v 把/pba 孩子/n 生/v 下/f 。/w 
此外/c ，/w 就/d 27日/t 当天/t 发生/v 的/ude1 事情/n ，/w 双方/n 各执一词/vl 。/w [法庭/nis 辩论/vn]/nz 阶段/n ，/w 双方/n 围绕/v 罗晨/nr 是否/v 应对/vn 李茜/nr 坠楼/nz 负/v 主要/b 责任/n 展开/v 辩论/vn 。/w 
据悉/v ，/w [上海/ns 一/d 中/f 院/n]/nt 将/d 择/v 日/b 宣判/v 。/w 
