从/p 2009年/t 的/ude1 《/w [家/q 有/vyou 喜事/n]/nz 》/w 开始/v ，/w 内地/n 的/ude1 贺岁档/nz 就/d 少不了/vl 香港/ns 笑星/n 黄百鸣/nr 的/ude1 喜剧/n 。/w 现在/t 也/d 不/d 例外/vi ，/w 黄百鸣/nr 与/cc 郑中基/nr 、/w 曾志伟/nr 、/w 吴君如/nr 等/udeng 港星/nz 合作/vn 的/ude1 新片/n 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 将/d 于/p 2014年1月11日/t 上映/v 。/w 
30日/t 黄百鸣/nr 在/p 京/b 接受/v 了/ule 《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w 记者/nnt 的/ude1 专访/vn ，/w 谈到/v 拍/v 了/ule 多年/mq 的/ude1 贺岁片/n ，/w 黄百鸣/nr 认为/v 观众/n 在/p [这个/rz 时候/n]/nz 看电影/nz ，/w 要/v 的/ude1 是/vshi 喜庆/vi 、/w 大团圆/vi 、/w 吉吉利利/nrf ，/w 因此/c “/w 合家欢/n ”/w 是/vshi 这个/rz 类型/n 电影/n 必须/d 拥有/v 的/ude1 元素/n 。/w 
请来/v “/w 老/a 对手/n ”/w 与/cc 曾志伟/nr 戏/n 里/f PK/x 
《/w [法制/n 晚报/n]/nz 》/w (/w 下/f 称/v FW/x )/w ：/w 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 说/v 的/ude1 是/vshi “/w 生孩子/nz ”/w 的/ude1 故事/n ，/w 新片/n 为什么/ryv 会/v 选择/vn 这个/rz 题材/n ？/w 
黄百鸣/nr ：/w “/w 生孩子/nz ”/w 是/vshi 我/rr 以前/f 没有/v 拍摄/vn 过/uguo 的/ude1 题材/n ，/w 这个/rz 题材/n 比较/d 好玩/a 。/w 而/cc “/w 孩子/n ”/w 本身/rz 也/d 是/vshi 当下/d 的/ude1 [热门/a 话题/n]/nz 。/w 
FW/x ：/w 你/rr 在/p 新片/n 中/f 是/vshi 怎么/ryv 一个/mq 角色/n ？/w 
黄百鸣/nr ：/w 我/rr 在/p 戏/n 里/f 演/v 一个/mq 有钱人/nz ，/w 我/rr 没/d 孩子/n 但/c 有/vyou 个/q 侄子/n (/w 郑中基/nr 饰/v )/w ，/w 我/rr 希望/v 他/rr 能够/v 有/vyou 个/q 孩子/n (/w 替/p 我/rr )/w 传宗接代/vl 。/w 没想到/nz 他/rr 和/cc 他/rr 的/ude1 老婆/n 都/d 是/vshi “/w 享受/v 派/v ”/w ，/w 每天/r 都/d 想/v 着/uzhe 享乐/vi 。/w 
因为/c 钱/n 都/d 是/vshi 我/rr 给/p 他/rr 的/ude1 ，/w 后来/t 我/rr 就/d 说/v 你/rr 要/v 不/d 生孩子/nz ，/w 我/rr 就/d 断绝/v 你/rr 的/ude1 生活费/n 。/w 他/rr 就/d 找/v 人/n 替/p 他/rr 生孩子/nz 。/w 围绕/v 着/uzhe “/w 生孩子/nz ”/w 发生/v 了/ule 种种/q 好玩/a 的/ude1 事情/n 。/w 
FW/x ：/w 为什么/ryv 会/v 请来/v 曾志伟/nr 演/v 这部/r 戏/n ？/w 
黄百鸣/nr ：/w 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 香港/ns 过年/vi 都/d 没有/v 喜剧片/n ，/w 2009年/t 我/rr 拍/v 完/vn 《/w [家/q 有/vyou 喜事/n]/nz 》/w ，/w 结果/n 这/rzv 一年/mq 我/rr 成/v 了/ule 全/a 香港/ns 中文/nz 影片/n 的/ude1 票房/n 冠军/nnt ，/w 这/rzv 就/d 引起/v 曾志伟/nr 的/ude1 “/w [羡慕/v 嫉妒/v 恨/v]/nz ”/w 。/w 第二年/mq 他/rr 就/d 跟/p 我/rr PK/x ，/w 就/d 拍/v 了/ule 《/w [72/m 家/q]/mq 租客/nz 》/w ，/w 这/rzv [一/d PK/x]/mq 就是/v 4年/t 。/w 
去年/t ，/w 曾志伟/nr 60/m 大寿/n ，/w 他/rr 公开/ad 说/v 不/d 拍电影/nz 了/ule ，/w 但是/c 他/rr 还/d 可以/v 演/v 电影/n 。/w 以前/f 那些/rz 电影/n 都/d 是/vshi 他/rr 来/vf 导/vg ，/w 他/rr 不/d 导/vg 的话/udh 我/rr 就/d 正好/z 可以/v 找/v 他/rr 。/w 以前/f 我们/rr 都/d 是/vshi 戏/n 外/f PK/x ，/w 这次/r 我/rr 俩/m 是/vshi 戏/n 里/f PK/x 。/w 
当然/d 找/v 他/rr 可不/dl 容易/ad ，/w 我/rr 是/vshi 用/p 诚意/n 打动/v 他/rr 了/ule 。/w 
FW/x ：/w 是/vshi 怎么样/ryv 的/ude1 诚意/n ？/w 
黄百鸣/nr ：/w 就是/v 不断/d 去找/v 他/rr (/w 笑/v )/w 。/w 
不/d 介意/v 影评/n 贺岁片/n 要/v “/w 合家欢/n ”/w 
FW/x ：/w 《/w 六福/nz 喜事/n 》/w 定/v 在/p 2014年1月11日/t 上映/v ，/w 正好/z 与/cc 好莱坞/nsf 热门/a 动画/n 《/w [神偷/nz 奶/nf 爸/n]/nz 2/m 》/w 撞车/vi ，/w 票房/n 上/f 会/v 不会/v 有/vyou 压力/n ？/w 有/vyou 没有/v 个/q 心理/n 底线/n ？/w 
黄百鸣/nr ：/w 这个/rz 上映/v 时间/n 确实/ad 比/p 往/p 年/qt 我/rr 的/ude1 电影/n 上映/v 时间/n 要/v 早/a 。/w 但是/c 我/rr 并不/d 担心/v 票房/n ，/w 我/rr 也/d 从不/d 在/p 上映/v 前/f 预测/v 票房/n 。/w 
FW/x ：/w 冯小刚/nr 的/ude1 最新/a 贺岁片/n 遭到/v 众多/a 影评人/nnd 的/ude1 差评/nz ，/w 你/rr 会/v 不会/v 担心/vn 影评人/nnd 的/ude1 评价/vn ？/w 
黄百鸣/nr ：/w 我/rr 不会/v 介意/v 的/ude1 ，/w 影评人/nnd 毕竟/d 是/vshi 一/m 小波/n 人/n ，/w 电影/n 是/vshi 拍/v 给/p 大众/ntc 的/ude1 。/w 
要是/c 有/vyou 很好/ad 的/ude1 票房/n ，/w 就/d 证明/v 它/rr 是/vshi 好看/a 的/ude1 。/w 
FW/x ：/w 拍/v 贺岁喜剧/n 这么/rz 多年/mq 了/ule ，/w 你/rr 认为/v 这/rzv 一/m 类型/n 的/ude1 电影/n 必须/d 拥有/v 怎样/ryv 的/ude1 元素/n 才能/n 吸引/v 观众/n ？/w 
黄百鸣/nr ：/w 贺岁档/nz 这个/rz 档期/n ，/w 观众/n 要/v 的/ude1 是/vshi 喜庆/vi 、/w 大团圆/vi 、/w 吉吉利利/nrf 。/w 
而且/c 这些/rz 电影/n 中/f 也/d 有/vyou 特别/d 设计/vn ，/w 那/rzv 就是/v 要/v 让/v 老人家/n 也/d 能/v 看/v 。/w 因为/c 老人家/n 可能/v 一年/mq 都/d 不会/v 去/vf 电影院/nis ，/w 只有/c [这个/rz 时候/n]/nz 可能/v 和/cc 一家子/n 一起/s 看/v 部/q 贺岁片/n 。/w 所以/c 贺岁/v 电影/n 一定/b 要/v “/w 合家欢/n ”/w 。/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
