人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月2日/t 电/n (/w 肖霈/nr )/w 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 从/p 海航/ntc 方面/n 了解到/v ，/w [海航/ntc 集团/nis]/ntc 决定/v 向/p 英雄/n 保安/b 王才发/nr 家属/n 发放/v 抚恤金/n [20/m 万元/q]/mq ，/w 并/cc 积极/ad 向/p [中华/nz 见义勇为/vl 基金会/nis]/nt 申请/v 奖励/vn 和/cc 表彰/vn 。/w 同时/c [海航/ntc 集团/nis]/ntc 内部/f 已/d 下发/v 倡议书/n ，/w 号召/v 全体/n 干部/nnt 员工/n 认真/ad 学习/v 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 罗保铭/nr 的/ude1 批示/n 精神/n ，/w 学习/v 王才发/nr 见义勇为/vl 的/ude1 英雄/n 精神/n ，/w 掀起/v 爱/vn 党/n 爱国/a 、/w 爱岗敬业/vl 的/ude1 社会主义/n 价值观/n 学习/v 热潮/n 。/w 
据悉/v ，/w 王才发/nr 是/vshi 海航/ntc 物业/n 的/ude1 一名/mq 普通/a 保安/b ，/w 平时/t 工作/vn 细致/a 认真/ad ，/w 责任心/n 强/a ，/w 深受/v 同事/n 好评/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w 好人/n 阿发/nz ”/w 。/w 在/p [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 他/rr 不/d 惧/vi 危险/an ，/w [勇斗/v 歹徒/n]/nz ，/w 展现/v 了/ule 大无畏/b 精神/n ，/w 弘扬/v 了/ule 社会/n 正气/n ，/w 用/p 生命/n 保护/vn 了/ule [公共/b 财产/n]/nz 安全/an 。/w 
据悉/v ，/w 12月21日/t 凌晨/t ，/w 海航/ntc 物业/n [海口市/ns 人民/n 医院/nis 海港/n 分院/nis]/nt 保安/b 王才发/nr 在/p 听到/v 求助/vn 呼叫/v 后/f 勇/ag 擒/v 盗贼/n ，/w 在/p 与/cc 歹徒/n 搏斗/vi 的/ude1 过程/n 中/f 不幸/a 身/ng 中/f 数/n 刀/n ，/w 不幸/a 殉职/vi ，/w 凶手/n 已/d 被/pbei 警方/n 逮捕/v 。/w （/w 通讯员/nnt 许郑妃/nr ）/w 
