汪峰/nr 跨/v 年/qt 夜/tg 不忘/v 缅怀/vn 过去/vf ：/w “/w 对/p 所有/b 熟悉/v 的/ude1 陌生/a 的/ude1 真正/d 懂/v 我/rr 陪/v 我/rr 走过/v 风风雨雨/n 的/ude1 人/n ，/w 我/rr 要说/c 声/qv 谢谢/v 。/w ”/w 此举/rzv 被/pbei 指/v 是/vshi 向/p 女友/n 章子怡/nr 示爱/vi 。/w 巧/a 的/ude1 是/vshi ，/w 汪峰/nr 的/ude1 两位/mq 前任/b 也/d 分别/d 在/p 微博/n 留言/n 。/w 葛荟婕/nr 在/p 微博/n 中/f 写道/v ：/w “/w …/w …/w 遍体鳞伤/al 的/ude1 我们/rr 已/d 不算/v 什么/ry 了/ule ，/w 我/rr 想/v 拥有/v 一个/mq 钢铁/n 般/uyy 的/ude1 身躯/n 。/w ”/w 汪峰/nr 的/ude1 前妻/n 康/ag 作/v 如/v 称/vn ：/w “/w 当/p 别人/rr 为/p 你/rr 走错路/nz 而/cc 焦急/a 难过/a 时/ng ，/w 你/rr 却/d 从/p 这段/r 路途/n 中/f 磨练/v 出/vf 一分/t 坚强/a 与/cc 勇敢/a 。/w ”/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 

 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 
