郭涛/nr 父子/n 
回首/vi 2013年/t 的/ude1 娱乐圈/nz ，/w 星/n 爸/n 们/k 绝对/d 称得上/v 是/vshi 最为/d 闪耀/v 的/ude1 焦点/n ，/w 林志颖/nr 、/w 邓超/nr 、/w 文章/n 、/w 张智霖/nr 等/udeng [一/d 票/n]/mq 观众/n 喜爱/v 的/ude1 男/b 神/n ，/w 也/d 都/d 光荣/a 的/ude1 陆续/d 晋升为/v 星/n 爸/n 。/w 不过/c 坦率/a 来讲/uls ，/w 星/n 爸/n 中/f 名/q 头/n 最/d 响亮/a 的/ude1 绝对/d 是/vshi “/w 暖/a 男/b ”/w 张亮/nr 和/cc “/w 硬汉/n ”/w 郭涛/nr ，/w 一个/mq 从/p 名不见经传/al 模特/nnt 到/v 一夜/mq 爆/v 红/a 的/ude1 “/w 新鲜/a ”/w 国民/n 男/b 神/n ，/w 如今/t 走秀/nz 、/w 广告/n 、/w 商/vg 演/v 接到/v 手软/a ，/w 成为/v 名符其实/vl 的/ude1 捞金/nz 王/n 。/w 而/cc “/w 硬汉/n ”/w 郭涛/nr ，/w 在/p 演艺圈/n 摸爬滚打/vl 多年/mq ，/w 自然/n 知道/v 如何/ryv 把握/v 机会/n “/w 博/ag 上位/b ”/w ，/w 不/d 出/vf 意外/a 的/ude1 实现/vn 了/ule 名利双收/vl ，/w 曝光/vi 度/qv 和/cc 吸金/nz 功力/n 飙升/v 不止/v 一个/mq 指数/n 。/w 
不过/c 无论/c 星/n 爸/n 们/k 吸金/nz 吸到/nz 手软/a 也好/y ，/w 名气/n 飙升/v 至/p 爆棚/nz 也罢/y ，/w 都/d 是/vshi 走红/vi 后/f 的/ude1 必然/d 应激反应/gb 。/w 张亮/nr 已然/d 是/vshi 国内/s 首席/n 男模/nz ，/w 转型/v 歌手/nnt 拓宽/v 路线/n ，/w 也/d 属/v 情理之中/n 。/w 难得/a 的/ude1 是/vshi “/w 硬汉/n ”/w 郭涛/nr 居然/d 被/pbei 时尚界/nz 相中/v ，/w 先是/d 和/cc 儿子/n 石头/n 这/rzv 对/p “/w 硬汉/n 组合/vn ”/w 为/p 某/rz [时尚/n 品牌/n]/nz 代言/v ，/w 一组/mq 父子俩/nz 嬉戏/vi 打闹/vi 的/ude1 温馨/a 写真/n 大片/n ，/w 帅/ng 爆/v 了/ule 网友/n 的/ude1 眼/n ，/w 被/pbei 无数/m 网民/gi 疯狂/a 夸赞/v 。/w 随后/d 郭涛/nr 又/d 受邀/v 高端/nz 时尚/n 商务/n 杂志/n ，/w 拍摄/v 了/ule 一组/mq 百变/nz 风格/n 的/ude1 时尚/n 写真/n 大片/n ，/w 让/v [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 [时尚/n 媒体/n]/nz 捕捉/v 到/v 了/ule 郭涛/nr “/w 中国/ns 好爸爸/nz ”/w 的/ude1 别样/a 时尚/n 感/vg 。/w 
郭涛/nr 变身/nz 时尚/n 硬汉/n 新宠/nz 
如今/t 的/ude1 郭涛/nr 可以/v 说/v 是/vshi 时尚/n 大片/n 接到/v 手软/a ，/w 时尚/n 专访/vn 铺天盖地/vl 轰炸/v 人们/n 的/ude1 视线/n ，/w 大/a 有/vyou 纵横/v 时尚界/nz 的/ude1 意味/n ，/w 出人意料/vl 地/ude2 晋升为/v 时尚圈/nz 新秀/n 。/w 而/cc 最/d 值得/v 聚焦/vn 关注/v 的/ude1 是/vshi “/w 中国/ns 好/a 老爸/n ”/w 的/ude1 教育/vn 方式/n ，/w 被/pbei 誉为/v 2013年/t 的/ude1 最/d 具/vg 正能量/nz 的/ude1 时尚/n 力量/n ，/w 受到/v 了/ule 众多/a 高端/nz 时尚/n 领域/n [专业/n 人士/n]/nz 强力/n 推荐/v ，/w 成功/a 进入/v 时尚界/nz 十分/d 具有/v 影响力/n 的/ude1 “/w 中国/ns 时尚/n 大典/n ”/w 的/ude1 视线/n 中/f ，/w 荣升/v 为/p 年度/n 最/d 具/vg 时尚/n 事件/n 代表/nnt 者/k ，/w 并/cc 和/cc 石头/n 一起/s 作客/v 微访谈/nz 聊/v 育子/nz 时尚/n 之/uzhi 术/ng ，/w 受到/v 网友/n 再度/d 疯狂/a 的/ude1 热/a 捧/v 与/cc 支持/v ，/w 为/p 郭涛/nr 在/p 时尚界/nz 狠狠/d 地/ude2 抢占/v 了/ule 一席之地/n 。/w 
郭涛/nr 父/ng 凭/p 子/ng 贵/a 成为/v “/w 啃小族/nz ”/w 代表/nnt 
而/cc 从/p 另一个/mq 角度/n 来讲/uls ，/w 此番/nz 星/n 爸/n 郭涛/nr 事业/n 能够/v 攀上/v 新/a 台阶/n ，/w 打开/v 新天地/nz ，/w 自然/n 和/cc 宝贝/n 儿子/n 石头/n 脱/v 不/d 了/ule 干系/n 。/w 与/cc 以往/t 只想/v “/w 拼爹/nz ”/w 的/ude1 星二代/nz [一/d 族/ng]/mq 完全/ad 不同/a ，/w 石头/n 绝对/d 是/vshi “/w 兴/v 爹/n ”/w [一/d 族/ng]/mq 的/ude1 代表/nnt ，/w 光/n 剧/n 集/q 身价/n 就/d 已/d 飙升/v 到/v 6万/m //w 天/qt ，/w 而且/c 早/a 在/p 《/w 爸爸/n 》/w 的/ude1 [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 播出/v 后/f ，/w 郭涛/nr 就/d 通过/p 微博/n 透露/v 过/uguo ，/w 已有/v [四/m 五/m 家/q]/mq 广告商/nz 找/v 石头/n 做/v 代言/v 。/w 可见/c 石头/n 儿子/n 一/m 出手/vi ，/w 就/d 为/p 硬汉/n 老爸/n 赚得/v 钵/ng 满/a 瓢/n 满/a ，/w 让/v 郭涛/nr 名副其实/vl 的/ude1 成/v 了/ule 新时尚/nz “/w 啃小族/nz ”/w 的/ude1 典范/n 。/w 
石头/n 的/ude1 “/w 兴/v 爹/n ”/w 功力/n 绝不/d 仅仅/d 体现/v 在/p 吸金/nz 功力/n 上/f ，/w 还/d 为/p 硬汉/n 老爸/n 谋/v 了/ule 不少/m 其他/rzv 福利/n 。/w 郭涛/nr 也/d 坦言/v 通告/n 确实/ad 多/a 了/ule 不止/v 一倍/mq ，/w 亲子/nz 项目/n 、/w 节目/n 邀约/v 、/w [商业/n 活动/vn]/nz 应/v 不暇/nz 接/v ，/w 让/v 郭涛/nr 的/ude1 事业/n 第二/m 春/tg 完美/a 的/ude1 热烈/a 绽放/v ，/w 俨然/z 是/vshi 一副/mq “/w 父/ng 凭/p 子/ng 贵/a ”/w 的/ude1 架势/n ，/w 可见/c 石头/n 的/ude1 “/w 兴/v 爹/n ”/w 功力/n 绝非/v 一般/ad ，/w 让/v 硬汉/n 郭涛/nr 心甘情愿/vl 的/ude1 迈入/v “/w 啃/v 小/a [一/d 族/ng]/mq ”/w 的/ude1 光荣/a 行列/n 。/w 
[娱乐/vn 新闻/n]/nz 推荐/v 
 王心凌/nr 美/b 照/v 被/pbei 网友/n 质疑/vn 整容/vi :/w 你/rr 妈/n 还/d 认识/v 你/rr 吗/y 
