据/p [台湾/ns 东/f 森/ag 电视台/nis]/nt 网站/n 报道/v ，/w [57/m 岁/qt]/mq 作词人/nnd 李坤城/nr 和/cc 好友/n 的/ude1 [17/m 岁/qt]/mq 女儿/n 林靖恩/nr 相恋/v ，/w 被/pbei 称为/v “/w 爷孙/nz 恋/v ”/w 。/w 小俩口/nz 31日/t 迎接/v 2014年/t 的/ude1 到来/vn ，/w 女方/n 在/p 网上/s 写道/v ：/w “/w 祝/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz ，/w 烦请/nz 各位/rr 不用/d 担心/v ，/w 我们/rr 将/d 永生永世/nz 在/p 一起/s 。/w ”/w 虽然/c 两人/mq 爱/v 得/ude3 高调/n ，/w 但/c 也/d 引来/v 外界/n 正反/b 的/ude1 评价/vn 。/w 
李坤城/nr 和/cc 林靖恩/nr 这/rzv 对/p 相差/v [40/m 岁/qt]/mq 的/ude1 恋人/n 经常/d 到/v 各地/rzs 打卡/nz 晒/v 恩爱/a ，/w 即使/c 女方/n 家长/n 不/d 同意/v 这段/r 恋情/n ，/w 但/c 小/a 女生/n 仍/d 坚持/v 自己/rr 所/usuo 爱/v ，/w 两人/mq 日前/t 还/d 到/v 高雄/ns 光荣/a 码头/n 看/v 火红/z 的/ude1 大黄/nz 鸭/ng ；/w 对于/p 这段/r 受到/v 外人/n 热/a 议/v 的/ude1 “/w 爷孙/nz 恋/v ”/w ，/w 男方/n 表示/v ：/w “/w 最近/t 与/cc 女友/n 一起/s 读书/vi ，/w 过/uguo 一阵子/mq 会/v 将/d [2/m 人/n]/mq 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 出/vf 书/n 。/w ”/w 
这/rzv 对/p 相恋/v 10个月/t 的/ude1 爷孙/nz 爱侣/n ，/w 李坤城/nr 还/d 曾/d 表示/v ，/w 和/cc 小/a 女友/n 恋爱/vi 很/d 刺激/v ，/w “/w 两个/mq 不同/a 世代/n 的/ude1 生活/vn 习惯/n ，/w 因为/c 相爱/vi 而/cc 全数/n 都/d 接受/v ，/w 全面/ad 重新/d 改头换面/vl 。/w ”/w 据悉/v ，/w 虽然/c 林靖恩/nr 家长/n 不/d 同意/v 这段/r 恋情/n ，/w 但/c 林靖恩/nr 则/d 开心/a 表示/v ，/w “/w 等/udeng 我/rr 一/m 满/a [18/m 岁/qt]/mq ，/w 就要/d 马上/d 结婚/vi ！/w ”/w 
