去年/t 12月30日/t 是/vshi 一代/n 巨星/n 梅艳芳/nr 逝世/vi [十/m 周年/q]/mq ，/w 为/p 表达/v 对/p 亡友/nz 的/ude1 无尽/b 的/ude1 思念/vn ，/w 由/p 曾志伟/nr 、/w 张学友/nr 发起/v 的/ude1 “/w 梅艳芳/nr  10/m  思念/v  音乐/n  会/v ”/w 纪念/v 演唱会/n 前晚/nz 在/p [香港/ns 湾仔/ns 会展/n 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 除了/p 两位/mq 发起人/n ，/w 其他/rzv 参与/v 演出/vn 的/ude1 明星/nnd 也/d 都/d 来头/n 不/d 小/a ，/w 包括/v 成龙/nr 、/w 刘德华/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 张曼玉/nr 、/w 刘嘉玲/nr 、/w 钟楚红/nr 、/w 张惠妹/nr 、/w 郭富城/nr 、/w 林子祥/nr 、/w 郑秀文/nr 、/w 林忆莲/nr 等/udeng 。/w 
成龙/nr 自爆/nz 彼此/rr 常/d 吵架/vi 
音乐会/n 发起人/n 曾志伟/nr 首先/d 上台/vi 致辞/vi ：/w “/w 虽然/c 她/rr 离开了/v 我们/rr 10年/t ，/w 但是/c 我们/rr 没有/v 忘记/v 她/rr 。/w 我们/rr 之前/f 没有/v 宣布/vn 嘉宾/n 名单/n ，/w 因为/c 我们/rr 想/v 为/p 她/rr 开/v 一个/mq 惊喜/a 的/ude1 音乐会/n 。/w ”/w 他/rr 以/p “/w 香港/ns 的/ude1 女儿/n ”/w 来/vf 称呼/n 梅艳芳/nr ，/w 称/v 她/rr 从小/d 歌女/n 变成/v 举世瞩目/bl 的/ude1 巨星/n ，/w 其/rz 专业/n 态度/n 改变/v 了/ule 香港/ns 的/ude1 影坛/n 及/cc 乐坛/n ；/w 还/d 协助/v 成立/vn 演艺/n 人/n 协会/nis ，/w 对/p 朋友/n [有/vyou 情/n 有/vyou 义/ng]/nz ；/w 更是/d 一名/mq 生命/n 斗士/n ，/w 在/p 生命/n [最后/f 一刻/mq]/nz 仍/d 继续/v 努力奋斗/v 。/w 曾志伟/nr 哽咽/vi 地/ude2 说/v ，/w “/w 虽然/c 她/rr 离开了/v 十年/mq ，/w 但/c 我们/rr 没有/v 忘记/v 她/rr …/w …/w ”/w 
成龙/nr 则/d 自爆/nz 被/pbei 梅艳芳/nr 批评/vn 唱歌/vi 很难/d 听/v ，/w 大家/rr 虽然/c 是/vshi 好友/n ，/w 但/c 经常/d 吵架/vi 。/w 他/rr 表示/v 当时/t 自己/rr 很/d 想/v 组织/n 演艺/n 人/n 协会/nis ，/w 第一个/mq 就/d 打给/nz 阿梅/nrf ，/w 第二个/mq 就/d 打给/nz 志/n 伟/ag 。/w 如今/t [香港/ns 演艺/n 人/n 协会/nis]/nt 已/d 成立/vi [二/m 十年/mq]/mq ，/w 他/rr 自豪/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 跟/p 她/rr 吵架/vi 吵/v 出来/vf 的/ude1 ！/w ”/w 
音乐会/n 完结/v 时/ng ，/w 曾志伟/nr 上台/vi 与/cc 一/m 众/ag 嘉宾/n 逐一/d 拥抱/v 并/cc 忍不住/v 流泪/vi 。/w 曾志伟/nr 说/v ：/w “/w 不止/v 是/vshi 我/rr ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 用/p 纸巾/n 抹/v 眼泪/n ，/w 阿梅/nrf 很/d 有人缘/nz ，/w 才/d 可以/v 去世/vn 十年/mq 后/f ，/w 仍/d 有/vyou 这么/rz 多/a 朋友/n 做/v 一场/mq 音乐会/n 送给/v 她/rr 。/w ”/w 
张曼玉/nr 赞/vg 她/rr “/w 男女/n 混合/vn ”/w 
跟/p 梅艳芳/nr 相识/vi 20年/t 的/ude1 张曼玉/nr ，/w 近年来/dl 已/d 很少/ad 公开/ad 曝光/vi ，/w 这次/r 她/rr 一/m 出场/vi 便/d 眼/n 泛/v 泪光/n ，/w 细/a 诉/vg 与/cc 梅艳芳/nr 的/ude1 [青春/n 岁月/n]/nz ：/w “/w 我/rr 拍/v 人生/n 的/ude1 [第二/m 部/q]/mq 戏/n 时/ng 就/d 认识/v 她/rr 了/ule ，/w 当年/t 我/rr [19/m 岁/qt]/mq ，/w 她/rr [20/m 岁/qt]/mq 。/w 大家/rr 都/d 是/vshi 青春/n 玉女/n ，/w 很/d 纯情/a 。/w 之后/f 我们/rr 一直/d 合作/vn ，/w 慢慢/d 加深/v 感情/n …/w …/w 20年/t 情/n 不/d 可以/v 用/p [3/m 分钟/qt]/mq 说完/v ，/w 我/rr 要/v 谢/v 谢志伟/nr 跟/p 学友/n ，/w 今晚/t 我/rr 很/d 享受/v ，/w 又/d 哭/v 又/d 笑/v 。/w ”/w 
张曼玉/nr 指/v 梅艳芳/nr 是/vshi 一个/mq “/w 男女/n 混合体/nmc ”/w ：/w “/w 她/rr 一时/d 像男人/nz ，/w 很/d 有/vyou 义气/n ，/w 知道/v 我/rr 不能/v 喝酒/vi ，/w 便/d 帮/v 我/rr 挡/v 了/ule 不少/m 酒/nf ；/w 但/c 有时/d 她/rr 又/d 很/d 女人/n ，/w 很/d 细心/a 。/w ”/w 张曼玉/nr 还/d 说/v 梅艳芳/nr 也/d 有/vyou 很小/a 朋友/n 的/ude1 一面/n ，/w 两人/mq 试/v 过/uguo 在/p 家中/s 幼稚/a 地/ude2 用/p 枕头/n 打架/vi ，/w “/w 但/c 她/rr 出来/vf [行走/vi 江湖/n]/nz ，/w 又/d 很/d 硬朗/a ，/w 看见/v 她/rr 在/p 外面/f 撑/v 得/ude3 这么/rz 辛苦/a ，/w 我/rr 真的/d 很/d 欣赏/v 她/rr 、/w 佩服/v 她/rr 。/w ”/w 
梁朝伟/nr 开/v 金口/nz 唱/v “/w 夜雨/nz ”/w 
钟楚红/nr 在/p 台上/s 坦言/v 直到/v 知道/v 梅艳芳/nr 患病/vi ，/w 两/m 人才/n 正式/ad 有/vyou 深入/ad 的/ude1 了解/vn ：/w “/w 我们/rr 聊/v 了/ule 很多/m ，/w Leslie/x (/w 张国荣/nr )/w 的/ude1 离开/v 对/p 她/rr 打击/v 很大/d ，/w 因为/c 他们/rr 很/d 疼惜/nz 对方/n 。/w 我/rr 不止/v 一次/mq 在/p Leslie/x 口中/s 听/v 他/rr 说/v 很/d 担心/v 梅艳芳/nr ，/w 担心/v 她/rr 工作/vn 上/f 让/v 人/n 骗/v ，/w 情/n 路上/s 让/v 人/n 欺负/v ，/w 担心/v 她/rr 不/d 唱歌/vi 不/d 演戏/vi 的话/udh 生活会/n 是/vshi 怎么样/ryv …/w …/w ”/w 
梁朝伟/nr 刘嘉玲/nr 夫妇/n 也/d 有/vyou 出场/vi 。/w 已经/d 很少/ad 公开/ad 唱歌/vi 的/ude1 梁朝伟/nr 难得/a 开/v 金口/nz ，/w 演唱/v 了/ule 一首/mq 《/w [朦胧/a 夜雨/nz 里/f]/nz 》/w ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 本/rz 是/vshi 他/rr 的/ude1 作品/n ，/w 不过/c 梅艳芳/nr 曾/d 翻唱/v 过/uguo ，/w 所以/c 他/rr 特意/d 将/d 这/rzv 首/q 歌/n 献给/v 梅艳芳/nr 。/w 梁朝伟/nr 的/ude1 出场/vn ，/w 是/vshi 当晚/t 的/ude1 高潮/n 之一/rz 。/w 
其他/rzv 好友/n 心声/n 
周星驰/nr 最/d 爱/v 《/w 装饰/vn 的/ude1 眼泪/n 》/w 
周星驰/nr 当年/t 与/cc 梅艳芳/nr 合作/vn 过/uguo 不少/m 卖座/a 电影/n 如/v 《/w 审死官/nz 》/w 、/w 《/w [逃学/v 威龙/nz]/nz [3/m 之/uzhi]/mq [龙/n 过/uguo 鸡/n 年/qt]/nz 》/w 等/udeng ，/w 星爷/nz 对/p 这位/r 至情至性/n 的/ude1 好/a 拍档/nz 赞不绝口/vl ：/w “/w 我/rr 只要/c 听到/v 梅艳芳/nr 的/ude1 歌曲/n ，/w 每次/r 都/d 听到/v 不想/v 停/vn ，/w 首/q 首都/n 是/vshi 经典/n ！/w ”/w 他/rr 称/v 自己/rr 最喜欢/nz 的/ude1 梅艳芳/nr 作品/n 是/vshi 《/w 装饰/vn 的/ude1 眼泪/n 》/w 。/w 星爷/nz 表示/v 梅艳芳/nr 是/vshi 百年/mq 难得一见/nz 的/ude1 演艺/n 天才/n ，/w 能够/v 跟/p 她/rr 合作/vn ，/w 是/vshi 自己/rr 的/ude1 荣幸/a ，/w “/w 她/rr 很/d 有/vyou 感染力/n ，/w 是/vshi 一个/mq 很/d 开朗/a 、/w 很/d 勇敢/a 的/ude1 女人/n ，/w 很/d 荣幸/a 我/rr 跟/p 她/rr 合作/vn 过/uguo 。/w ”/w 
许鞍华/nr 遗憾/a 未能/v 再/d 合作/vn 
导演/nnt 许鞍华/nr 曾/d 跟/p 梅艳芳/nr 合作/vn 过/uguo 《/w 半生缘/nz 》/w 、/w 《/w [男人/n 四十/m]/nz 》/w ，/w 她/rr 直言/vi 对/p 梅艳芳/nr 有一个/mq 遗憾/a ，/w 因/p [二/m 人/n]/mq 合作/vn 的/ude1 电影/n 里/f ，/w 梅艳芳/nr 都/d 占/v 戏/n 不/d 重/a ，/w 因此/c 她/rr 很/d 想/v 拍/v 一部/mq 以/p 梅艳芳/nr 为主/vi 的/ude1 戏/n 。/w 当年/t 她俩/r 曾/d 谈/v 过/uguo 合作/vn ，/w 剧本/n 适合/v 梅艳芳/nr 演出/vn ，/w 对方/n 也/d 感兴趣/a ，/w 可惜/v 未几/nz 梅艳芳/nr 便/d 患病/vi ，/w 最后/f 未能/v 成事/vi ，/w “/w 那个/rz 剧本/n 现在/t 也/d 没/d 拍成/v ，/w 因为/c 没/d 人/n 比/p 梅艳芳/nr 更/d 适合/v ”/w 。/w 
关锦鹏/nr 难忘/a 最后/f 的/ude1 一面/n 
梅艳芳/nr 电影/n 代表作/n 《/w 胭脂扣/nz 》/w 的/ude1 导演/nnt 是/vshi 关锦鹏/nr ，/w 他/rr 在/p 受/v 访/v 时/ng 回忆/v 道/qv ，/w 片中/s 一场/mq 梅艳芳/nr 和/cc 张国荣/nr 躺在/v 床/n 上/f 的/ude1 一幕/nz ，/w 张国荣/nr 的/ude1 手/n 放在/v 了/ule 梅艳芳/nr 的/ude1 胸部/n ，/w 他/rr 嫌/v 太/d 情色/nz 而/cc 喊/v 停/vn ，/w 但/c 两人/mq 却/d 都/d 开口/vi 说/v 不/d 介意/v 。/w 关锦鹏/nr 透露/v 自己/rr 和/cc 陈自强/nr 是/vshi 最后/f 见/v 梅艳芳/nr 的/ude1 人/n ，/w 当晚/t 突然/ad 收到/v 梅艳芳/nr 病危/vi 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 他们/rr 立刻/d 飞奔/vi 医院/nis ，/w 而/cc 梅艳芳/nr 等/udeng 他们/rr 赶到/v 后/f 才/d 安然/z 离世/nz 。/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
