
原定/v 于/p 2013年12月31日/t 临时/b 通行/vi 许可/vn 到期/vi 的/ude1 海口/ns 黄牌/n 电动车/n ，现/tg 顺延/v 至今/d 年/qt 6月30日/t 。海口/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 表示/v ，黄牌/n 电动车/n 车主/n 在/p 这/rzv 半年/mq 的/ude1 自行/d 处置/vn 过渡/vn 缓冲/vn 期/qv ，可/v 持/v [3/m 份/q]/mq 材料/n 到/v 海口/ns 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 及时/ad 办理/v [注销/vn 登记/vn]/nz 。日前/t ，部分/n 行驶证/nz 丢失/v 、车辆/n 损坏/v 的/ude1 黄牌/n 电动车/n 车主/n ，已/d 在/p 元旦/t 假期/t 前/f 陆续/d 办理/v 了/ule 电动车/n [注销/vn 登记/vn]/nz 。
海口/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 介绍/v ，1月2日/t 至/p 6月30日/t ，海口/ns 黄牌/n 电动车/n 车/n 主要/b 完成/v 临时/b 通行/vi 号牌/nz 和/cc 行驶证/nz 注销/vn ，办理/v 地址/n 位于/v 椰/ng 海/n 大道/ns 与/cc 学院路/nz [交叉/vn 路口/n]/nz 西侧/f [海口/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt 电动车/n 上/f 牌/n 点/qt 。车主/n 需/v 携带/v 的/ude1 材料/n 包括/v ：所需/nz 注销/v 电动车/n 的/ude1 号牌/nz 、行驶证/nz 、电动车/n 所有/b 人/n 的/ude1 身份证/n 原件/n 及/cc 复印件/n 。像/v 准备/vn 转卖/v 电动车/n 等/udeng 情况/n 的/ude1 车主/n ，及时/ad 注销/vn 电动/b 车牌/n ，可避免/nz 不必要/a 的/ude1 麻烦/an 。
海南/ns 实施/v 新/a 交规/nz 一年/mq ：共/d 对/p 近/a [88/m 万名/q]/mq 驾驶/v 人/n 记分/vn 
