
环卫局/nis 规劝/v 市民/n 不/d 文明/n 行为/n 
丘浚/nr 雕像/n 挂/v “禁止/v 大小便/n ”牌/n 
市民/n 希望/v 多/a 建/v 公厕/n [正确/a 引导/v]/nz 环卫/n 部门/n ：此举/rzv 虽/c 不/d 雅/ag ，但/c 实/ad 出/vf 无奈/d 
丘浚/nr 是/vshi [海南/ns 四大/n 才子/n]/nz 之一/rz ，曾任/v 明朝/t [户/q 部/q 尚书/nnt]/nnt 兼/v [武英殿/nr 大学士/nnt]/nnt 等/udeng 职/ng 。死后/qt 追谥/nz 文庄/nz ，[海口市/ns 琼山区/ns]/nz 文庄/nz 路/n 由此/d 得名/v 。在/p 文庄/nz 路/n 与/cc 中山路/ns 的/ude1 交叉口/n 处/n ，设有/v 一尊/mq 丘浚/nr (濬/nz )雕像/n 。近日/t ，有/vyou 细心/a 的/ude1 市民/n 发现/v ，雕像/n 被/pbei 挂/v 上/f 了/ule 一块/s “禁止/v 大小便/n ”的/ude1 牌子/n ，有些/rz 不/d 雅/ag 。
“禁止/v 大小便/n ”的/ude1 牌子/n 放在/v 丘浚/nr (濬/nz )雕像/n 旁/f 。[南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 贺立樊/nr 摄/vg 
12月31日/t ，[南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 来到/v 了/ule 文庄/nz 路/n 路口/n 的/ude1 丘浚/nr 雕像/n ，发现/v 雕像/n 底座/n 旁/f 确实/ad 有/vyou 一块/s “禁止/v 大小便/n ”的/ude1 牌子/n 。在/p 附近/f 经营/v 小吃摊/n 的/ude1 市民/n 何先生/nz 介绍/v ，丘浚/nr 雕像/n 的/ude1 背后/f 有/vyou [一/d 小块/nz]/mq 空地/n ，成为/v 个别/a 市民/n 解手/v 的/ude1 好去处/nz ，周边/n 夜宵/n 摊/ng 、茶座/n 及/cc 逛街/vi 的/ude1 人群/n 中/f ，每晚/r 总会/nis 来/vf 此处/s 小便/v ，令/v 雕像/n 背面/f 臭气熏天/nz 。据/p 何先生/nz 称/v ，每晚/r 在/p 此/rzs 小便/v 的/ude1 人数/n 超/v [百/m 人/n]/mq ，他/rr 希望/v 多/a 建/v 些/q 公厕/n ，并/cc 对/p 市民/n 做/v [正确/a 引导/v]/nz 。
记者/nnt 随后/d 从/p 文庄/nz 路/n 与/cc 中山路/ns 交叉口/n 起/vf ，沿/p 文庄/nz 路/n 、中山路/ns 进行/vn 走访/v ，只/d 发现/v 两处/mq 标识/n 明显/a 的/ude1 公厕/n ，分别/d 位于/v 府城/ns 三角/n 公园/n 及/cc [琼山区/ns 工人/nnt 文化宫/nis]/nt ，其余/rz 的/ude1 公厕/n 由于/p 标识/n 不/d 清/tg ，令/v 市民/n 难以/d 寻找/v 。
记者/nnt 就/d 文庄/nz 路/n 丘浚/nr (濬/nz )雕像/n 遭/v 市民/n 大小便/n 情况/n 联系/v 了/ule [海口市/ns 琼山区/ns 环卫局/nis]/nt ，相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，雕像/n 旁/f 的/ude1 “禁止/v 大小便/n ”牌子/n 是/vshi 环卫/n 部门/n 放置/v 的/ude1 ，虽然/c 放在/v 此处/s 有些/rz 不/d 雅/ag ，但是/c 迫于/v 无奈/d ，主要/b 是/vshi 为了/p 提醒/v 市民/n ，禁止/v 个别/a 市民/n 在/p 此处/s 大小便/n 。
[海口市/ns 琼山区/ns 环卫局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，这块/r “禁止/v 大小便/n ”的/ude1 牌子/n 已经/d 立/v 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，有/vyou 一定/b 的/ude1 效果/n ，但/c 管理/vn 起来/vf 存在/v 困难/an ，目前/t 还/d 没有/v 有效/a 的/ude1 办法/n ，难以/d 阻止/v 个别/a 市民/n 不顾/v 告示/n ，执意/d 前来/vi 此处/s 大小便/n ，希望/v 市民/n 能够/v 自觉/a ，保护/v 街道/ns 环境/n ，维护/v [城市/n 形象/n]/nz 。目前/t 在/p 文庄/nz 路/n [丁字/nz 路口/n]/nz 附近/f ，共有/v [三/m 处/n]/mq 公厕/n ，分别/d 位于/v [琼山区/ns 工人/nnt 文化宫/nis]/nt 旁/f 、府城/ns 三角/n 公园/n 内/f 以及/cc 忠介路/nz 步行街/n [府城/ns 医院/nis]/nt 对面/f ，希望/v 市民/n 能够/v 自觉/a 遵守/v ，正确/a 如厕/nz ，切勿/d 随地/d 大小便/n ，保护/v 城市/n 的/ude1 形象/n 。
相关/vn 新闻/n ：
游客/n 观展/v 不/d 文明/n [秀英/nz 炮台/ns]/nz 很/d “受伤/vi ”
2013年12月31日/t 是/vshi 海口/ns [秀英/nz 炮台/ns]/nz 闭门/nz 7年/t 来/vf 首次/m 开展/v 的/ude1 第二天/mq ，接待/v 游客/n 2000多人/m ,部分/n 游客/n 为/p 合影/vi 攀爬/v 上/f 炮台/ns ，炮台/ns 上/f 留下/v 了/ule 很多/m 脚印/n ，有的/rz 游客/n 还/d 在/p 炮管/n 上/f “留言/n ”。对此/d ，[炮台/ns 管理处/nis]/nt 通过/p 本报/rz 呼吁/v ，希望/v 游客/n 们/k 能/v 文明/n 参观/v 。图/n 为/p 游客/n 留/v 在/p 炮管/n 上/f 印记/n 。[南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 刘孙谋/nr 纪燕玲/nr 摄/vg 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海南/ns 实施/v 新/a 交规/nz 一年/mq ：共/d 对/p 近/a [88/m 万名/q]/mq 驾驶/v 人/n 记分/vn 
