人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月2日/t 电/n （/w 余恒平/nr 通讯员/nnt 刘琼/nr ）/w 从/p [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 该院/r 日前/t 出台/vi 《/w [人民法院/nis 量刑/vi 指导/vn 意见/n]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w ，/w 从/p 2014年1月1日/t 起/vf ，/w [量刑/vi 规范化/vn]/nz 工作/vn 将/d 在/p [海南/ns 法院/nis]/nt 全面/ad 推行/v 。/w 
从/p 1月1日/t 起/vf ，/w [海南/ns 法院/nis]/nt 受理/v 的/ude1 [交通/n 肇事罪/n]/nz 、/w [故意/d 伤害罪/n]/nz 、/w 强奸罪/n 、/w [非法/b 拘禁/v 罪/n]/nz 、/w 抢劫罪/nz 、/w 盗窃罪/n 、/w 诈骗罪/n 、/w 抢夺罪/nz 、/w [职务/n 侵占罪/nz]/nz 、/w [敲诈勒索/vl 罪/n]/nz 、/w [妨碍/v 公务罪/nz]/nz 、/w [聚众斗殴/nz 罪/n]/nz 、/w [寻衅/vi 滋事/vi 罪/n]/nz 、/w 掩饰/v 隐瞒/vn 犯罪/vn 所/usuo 得罪/v 、/w 走私/vn 、/w 贩卖/v 、/w 运输/vn 、/w 制造/v 毒品/n 罪/n 等/udeng [十五/m 种/q]/mq 犯罪/vn 案件/n ，/w 严格/ad 按照/p 《/w 量刑/vi [指导/vn 意见/n]/nz 》/w 及/cc 《/w [海南省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt [人民法院/nis 量刑/vi 指导/vn 意见/n]/nz [实施/v 细则/n]/nz 》/w 执行/v 。/w 在/p 法庭/nis 审理/v 中/f ，/w 应当/v 保障/vn 量刑/vi 活动/vn 的/ude1 相对/d 独立性/n ，/w 应当/v 查明/v 对/p 被告人/n 适用/vi 特定/b 法定刑/nz 幅度/n 以及/cc 其他/rzv 从/p 重/a 、/w 从/p 轻/a 、/w 减轻/v 或/c [免除/v 处罚/vn]/nz 的/ude1 法定/b 或者/c 酌定/v [量刑/vi 情节/n]/nz ，/w 应当/v 充分/ad 听取/v [检察/b 机关/n]/nz 提出/v 的/ude1 量刑/vn 建议/n 及/cc 当事人/n 和/cc 辩护人/nnt 、/w [诉讼/vn 代理人/nnt]/nnt 提出/v 的/ude1 量刑/vn 意见/n 。/w 全省/n 法院/nis 制作/v 一审/b 、/w 二审/b 规范化/vn 量刑/vi 表/n ，/w 对/p 量刑/vi 步骤/n 进行/vn 详细/a 分解/v 。/w 在/p 个案/n 审理/v 时/ng ，/w 实行/v 查字典/nz 式/k 的/ude1 “/w 对照/v 法/n ”/w ，/w 要求/n 法官/nnt 结合/v 案件/n ，/w 对照/v [实施/v 细则/n]/nz ，/w 一/m 案/ng 一人/mq [一/d 表/n]/mq 逐项/vd 填写/v 。/w 量刑/vi 适用/vi 表/n 作为/p 合议/nz 笔录/n 的/ude1 一部分/m ，/w 由/p 合议庭/n 成员/nnt 签名/vi 后/f 存入/v 案卷/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w [海南/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 [量刑/vi 规范化/vn]/nz 试行/v [工作/vn 经历/n]/nz 了/ule 两个/mq 阶段/n 。/w 第一/m 阶段/n 是/vshi 按照/p 最高法院/nt 的/ude1 要求/n 于/p 2009年5月27日/t 的/ude1 安排/vn 了/ule [5/m 家/q]/mq 法院/nis （/w [海口/ns 中/f 院/n]/nt 、/w [海口/ns 龙华/nr 法院/nis]/nt 、/w [三亚/ns 城郊/s 法院/nis]/nt 、/w [文昌/ns 法院/nis]/nt 、/w [儋州/ns 法院/nis]/nt ）/w 开始/v 全面/ad 部署/v [量刑/vi 规范化/vn]/nz [试点/vn 工作/vn]/nz 。/w 2009年/t 试点/vn [5/m 个/q]/mq 罪名/n ，/w 2010年1月1日/t 起/vf ，/w 在/p 试点/vn 法院/nis 中/f 又/d 增加/v 了/ule [10/m 个/q]/mq 罪名/n 。/w 第二/m 阶段/n 是/vshi 从/p 2010年10月1日/t 起/vf 在/p 全省/n 法院/nis 对/p [十五/m 种/q]/mq 犯罪/vn 全面/ad 试行/v [量刑/vi 规范化/vn]/nz 改革/vn 。/w 试行/v 工作/vn 开展/v 三年/t 以来/f ，/w 全省/n 法院/nis 运用/v 新的/a 量刑/vi 模式/n 审理/v 的/ude1 [刑事/b 案件/n]/nz 当庭/d 认罪/vi 率/v 、/w 调解/vn 撤诉/vi 率/v 、/w 退赔/v 退赃/v 率/v 和服/n 判/v 息/ng 诉/vg 率/v 率/v 明显/a 上升/vi ，/w 上诉/v 率/v 、/w 抗诉/vi 率/v 、/w 上访/v 申诉/vn 率/v 普遍/ad 下降/vi ，/w 刑事/b [司法/n 公信力/nz]/nz 明显/a 增强/v 。/w 以/p [海口/ns 中/f 院/n]/nt 为/p 例/n ，/w 2012年/t 该院/r 适用/vi 规范化/vn [量刑/vi 方法/n]/nz 审理/v 的/ude1 [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 抗诉/vi 率/v 、/w 上访/v 申诉/vn 率/v 均/d 为/p 零/m ，/w 服/v 判/vn 息/ng 诉/vg 率/v 达/v 100%/m 。/w 
据/p [海南/ns 高院/n]/nt 刑/n 一/m 庭/ng 庭长/nnt 郑兰清/nr 介绍/v ，/w “/w [量刑/vi 规范化/vn]/nz ”/w 是/vshi “/w 规范/v 裁量/nz 权/n ，/w 将/d 量刑/vi 纳入/v 法庭/nis 审理/v 程序/n ”/w 的/ude1 简称/v 。/w [量刑/vi 规范化/vn]/nz 有/vyou 两个/mq 方面/n 的/ude1 内容/n ，/w 一/m 是/vshi 在/p 程序/n 上/f ，/w 将/d 量刑/vi 纳入/v 法庭/nis 审理/v 程序/n ，/w 使/v 量刑/vn 程序/n 相对/d 独立/a ，/w 保证/v 量刑/vn 公平/a 、/w 公正/a 、/w 公开/ad 透明/a ；/w 二/m 是/vshi 改变/v 传统/n 的/ude1 [量刑/vi 方法/n]/nz ，/w 使/v 法官/nnt 的/ude1 裁量/nz 权/n 行使/v 具有/v 更加/d 明确/a 、/w 更加/d 具体/a 、/w 操作性/n 更/d 强/a 的/ude1 依据/n ，/w 从而/c 规范/v 法官/nnt [自由/a 裁量/nz 权/n]/nz 。/w 下/f 一步/mq ，/w 为/p 保证/v [量刑/vi 规范化/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 顺利/ad 推行/v ，/w [海南/ns 高院/n]/nt 还/d 将/d 对/p 三级/b 法院/nis 刑事/b 法官/nnt 进行/vn [量刑/vi 规范化/vn]/nz 集中/v 学习/vn 培训/vn 。/w 
