人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月2日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 2014年/t 元旦节/nz ，/w 海南岛/ns 天气/n 晴好/a ，/w [阳光/n 明媚/a]/nz ，/w 正是/v 游客/n 出游/v 好/a 时节/n ，/w 位于/v 大/a 三亚/ns 旅游圈/n 的/ude1 呀诺达/nz 景区/n 人/n 潮/n 涌动/v ，/w 游人如织/n ，/w 来自/v 五湖四海/n 的/ude1 游人/n 蜂拥/vi 热带雨林/n ，/w 争/v 享/v 雨林/n “/w 好/a 空气/n ”/w 。/w 
来自/v 北京/ns 的/ude1 陈/vg 先生/n 说/v ：/w “/w [近些年/t 来/vf]/nz ，/w 每逢/v 冬季/t ，/w 北京/ns 都会/n 出现/v 严重/a 的/ude1 雾霾/nz 污染/vn ，/w 自己/rr 患有/v 多年/mq [慢性/b 支气管炎/nhd]/nhd ，/w 孝顺/v 的/ude1 儿女/n 早/a 几年/mq 就/d 给/p 自己/rr 在/p 三亚/ns 买了/v 房/n ，/w 呀诺达/nz 他/rr 每年/r 都/d 来/vf ，/w 这里/rzs 风景/n 好/a ，/w 空气/n 好/a ，/w 园区/n 内/f 干净/a 整洁/a ，/w 特别/d 适合/v [老年人/n 养生/vn]/nz 休闲/vn ”/w 。/w 
据/p 呀诺达/nz 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2014年/t 元旦/t 佳节/n 恰逢/v [海南/ns 欢乐节/nz]/nz 刚/d 在/p 三亚/ns 举办/v ，/w [两/q 大/a]/mq 节日/n 碰撞/vn 产生/v 的/ude1 火花/n ，/w 引爆/v 了/ule 琼南/nrf [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 连日来/dl 景区/n 游客/n 量/n 增长/v 明显/a ，/w 吸引/v 了/ule 很多/m 北方/s 避/v 霾/n 游客/n 前来/vi 吸氧/vn “/w 洗肺/nz ”/w ，/w 感受/v 海南/ns 迷人/a 的/ude1 热带雨林/n 风光/n 。/w （/w 通讯员/nnt 马磊斌/nr 胡立前/nr ）/w 
