
何美丹/nr 
何美丹/nr 在/p 试验室/nis 做/v 试验/vn 。
何美丹/nr 2013年/t 被/pbei 省/n 血液/n 中心/nis 评为/v 献血/vn 英雄/n ，图/n 为/p [表彰/vn 大会/n]/nz 上/f 的/ude1 何美丹/nr (右/f 一/m )。
她/rr 连续/a 8年/t [无偿/d 献血/vi]/nz [5350/m 毫升/q]/mq ，曾/d 获/v 评/v 海南省/ns [无偿/d 献血/vi]/nz 英雄/n ；她/rr 是/vshi 一位/mq 博士/nnt ，却/d 能够/v 和/cc 农民/nnt 同/p 吃/v 同住/v ，在/p 乡下/s 实验/vn 田里/s 一/m 呆/v 就是/v 2年/t ；她/rr [回家/vi 探亲/vi]/nz 把/pba 座位/n 让给/v 抱/v 孩子/n 的/ude1 农民工/nnd ，自己/rr 在/p 拥挤/a 的/ude1 过道/n 上/f 连续/a 站立/vi 了/ule [13/m 个/q]/mq 小时/n 。她/rr 是/vshi 如此/rzv 特殊/a ，是/vshi 校园/n 师生/n 学习/v 的/ude1 榜样/n ；她/rr 又是/c 如此/rzv 平凡/a ，如/v 邻家/n 姐姐/n 般/uyy 质朴/a 可亲/a 。
聪慧/a 、踏实/a 、勤奋/a 、质朴/a 、乐于助人/vl ，是/vshi [海南/ns 大学/nis 农学院/nis]/nt [2012/m 级/q]/mq [作物/n 栽培/vn 学/v 与/cc 耕作学/nz]/nz 专业/n [博士/nnt 研究生/nnt]/nnt 何美丹/nr 留给/v 老师/nnt 和/cc 同学们/nz 的/ude1 印象/n 。却/d 很少/ad 有人/r 知道/v ，她/rr 是/vshi 海南省/ns [无偿/d 献血/vi]/nz 英雄/n ，且/c 血型/n 比较/d 特殊/a ，入/v 校/ng 至今/d 献/v 了/ule [5350/m 毫升/q]/mq “熊猫血/nz ”。
她/rr 是/vshi 博士/nnt 班/n “一姐/nz ”占/v 了/ule 好/a 几项/mq 学校/nis 第一/m 
衣着/n 朴素/a 、笑容/n 温和/a ，何美丹/nr 现/tg 担任/v [海南/ns 大学/nis 农学院/nis 研究生/nnt 第八/m 党支部/nis]/nt 副书记/nnt 、农学院/nis [2012/m 级/q]/mq 博士/nnt 班/n 班长/nnt 。是/vshi 名副其实/vl 的/ude1 博士/nnt 班/n “一姐/nz ”。她/rr 的/ude1 本科/n 、硕士/nnt 、博士/nnt 皆/d 就读/vi 于/p [海南/ns 大学/nis 农学院/nis]/nt ，堪称/v 海/n 大/a “土特产/n ”。在/p 学校/nis 里/f ，她/rr 还/d 占/v 了/ule 好/a 几项/mq 第一/m ：是/vshi 该校/r [第/m 一批/mq]/mq [推荐/v 免试/vd 研究生/nnt]/nz ，是/vshi 海/n 大/a 农学院/nis 常务/b 副院长/nnt 、[博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 袁潜华/nr 名下/n 第一位/mq 博士生/nnt 。
她/rr 曾/d 获得/v [国家/n 励志/n 奖学金/n]/nz ，[三/m 次/qv]/mq 获得/v [海南/ns 大学/nis]/ntu 二等/b 综合/v 奖学金/n ，并/cc 多次/mq 荣获/v [三/m 好/a 学生/nnt]/nz 、[优秀/a 毕业生/n]/nz 、优秀/a 研究生/nnt 干部/nnt 等/udeng [荣誉/n 称号/n]/nz 。
“何美丹/nr 是/vshi 一个/mq 非常/d 优秀/a 的/ude1 学生/nnt 。她/rr 冶/vg 学/v 严谨/a 、[刻苦/ad 钻研/v]/nz ，而且/c 富有/v [创新/vi 精神/n]/nz 。”袁潜华/nr 对/p 自己/rr 收/v 的/ude1 第一位/mq [博士/nnt 弟子/n]/nz 非常/d 满意/v 。他/rr 说/v ，更/d 难得/a 的/ude1 是/vshi ，何美丹/nr 具有/v 吃苦耐劳/vl 、任劳任怨/vl 的/ude1 好/a 品质/n 。顶着/v 炎炎/z 烈日/n ，下/f 田/n 实验/vn 是/vshi 非常/d 辛苦/a 的/ude1 ，却/d 也/d 是/vshi 农学院/nis 的/ude1 学生/nnt 必须/d 要/v 经历/n 的/ude1 。何美丹/nr 专门/d 在/p 学校/nis 实验/vn 田头/s 留/v 了/ule 双/q 胶鞋/n ，经常/d 主动/ad 下/f 田/n 搞/v 科研/n 。“有一天/d 我/rr 在/p 宣传栏/n 里/f 看到/v 她/rr [无偿/d 献血/vi]/nz 的/ude1 事迹/n ，才/d 知道/v 她/rr 做/v 过/uguo 那么/c 多/a 好事/n ，而/cc 她/rr 向来/d 默默/d 做事/vi ，从不/d 主动/ad 宣扬/v 。”
她/rr 是/vshi 田间/s “女/b 汉子/n ”蹲/v 田头/s 搞/v 科研/n 一/m 呆/v 就是/v 2年/t 
海/n 大/a 农学院/nis 有/vyou 一块/s 上/f 百亩/nz 的/ude1 科研/n 基地/nis 位于/v 陵水/ns 新村镇/ns 。从/p 2010年7月/t 到/v 2011年12月/t ，出于/v 科研/n 需要/v ，何美丹/nr 一直/d 驻扎/v 在/p 陵水/ns 基地/nis 。
这个/rz 文文/nr 静静/d ，没有/v 一点/mq 架子/n 的/ude1 女学生/nz ，在/p 陵水/ns 当地/s 农民/nnt 眼中/s ，俨然/z 是/vshi 一位/mq 吃苦耐劳/vl 的/ude1 铁杆/n “女/b 汉子/n ”。陵水/ns 新村镇/ns 长/a 坡/n 村民/n 郑金冲/nr 曾/d 被/pbei 课题组/nis 聘任/v 管理/vn 田地/n ，与/cc 何美丹/nr 打交道/vi 最多/ad 。郑金冲/nr 说/v ，当地人/n 敬佩/v 某人/rr ，感觉/n 自己/rr 不如/v 某人/rr 时/ng 会/v 说/v “我/rr 怕/v 了/ule 你/rr ”。何美丹/nr 在/p 这/rzv 驻点/nz ，男/b 的/ude1 女/b 的/ude1 都/d 说/v ：“我/rr 怕/v 了/ule 你/rr 。”经常/d 有/vyou 海/n 大/a 的/ude1 学生/nnt 来/vf 实验/v 基地/nis ，多数人/mq 只/d 呆/v 一周/mq 就/d 离开/v ，只有/c 她/rr ，呆/v 了/ule 近两年/qt 时间/n 。需要/v 干/v 农活/n 的/ude1 时候/n ，工人们/nz 每天/r 早上/t [6/m 点/qt]/mq 半/m 到/v 田头/s ，会/v 看到/v 何美丹/nr 已经/d 守/v 在/p 那里/rzs ，大家/rr 干/v 到/v 天/qt 黑/a 一块/s 收工/vi 。别人/rr 回到/v 家/q 都/d 有/vyou 现成/b 的/ude1 饭/n 吃/v ，只有/c 这个/rz 女娃/n 还要/d 回去/v 买菜/nz 做饭/vi ，相当/d 辛苦/a 。“她/rr 干/v 的/ude1 活/v ，别人/rr 干/v 不/d 来/vf ；工人们/nz 能干/a 的/ude1 活/v ，她/rr 却/d 都/d 能干/a 得来/v 。”郑金冲/nr 说/v 。
现在/t 海/n 大/a 读/v 研究生/nnt 的/ude1 孙佩甫/nr 说/v ，第一次/mq 见到/v 师姐/n 何美丹/nr 时/ng ，她/rr 吃/v 了/ule 一/m 惊/v ：眼前/s 这个/rz 黑黑/nz 瘦瘦/nz 的/ude1 女子/n 一点/mq 也/d 不/d 像/v 研究生/nnt 啊/y 。后来/t 才/d 知道/v ，她/rr 刚/d 从/p 陵水/ns 基地/nis 回/v 校/ng 。
让/v 村民/n 郑金冲/nr 感动/v 的/ude1 还有/v 这么/rz 一件/mq 事/n ：白天/t 工作/vn 已经/d 很/d 劳累/a 的/ude1 何美丹/nr ，晚上/t 还/d 主动/ad 帮/v 村里/n 的/ude1 学生/nnt 辅导/v 功课/n 。有/vyou 不少/m 贪玩/v 的/ude1 孩子/n ，在/p 她/rr 的/ude1 鼓励/vn 下/f 像/v 变/vn 了/ule 个人/n 似/vg 的/ude1 ，开始/v [努力/ad 学习/v]/nz 。
谈及/v 在/p 陵水/ns 实验田/n 蹲点/vi 的/ude1 经历/n ，何美丹/nr 一点/mq 都/d 不/d 觉得/v 辛苦/a ，她/rr 说/v ，自己/rr 是/vshi 一个/mq 农民/nnt 的/ude1 女儿/n ，家里/s 种/q 了/ule [五/m 亩/q]/mq 水田/n 、[五/m 亩/q]/mq 旱地/n ，她/rr 对/p 农业/n 有着/v 异乎寻常/al 的/ude1 感情/n ，当年/t 填报/v [高考/vn 志愿/n]/nz 的/ude1 时候/n ，她/rr 想/v 报/n [农学/n 专业/n]/nz ，哥哥/n 训/v 她/rr 说/v ，家里/s 好/a [几/d 辈/n]/mq 人/n 都/d 是/vshi 农民/nnt ，你/rr 为/p 啥/ry 还要/d 当/p 农民/nnt ？后来/t ，她/rr 趁/p 哥哥/n 不/d 注意/v ，还是/c 把/pba [农学/n 专业/n]/nz 的/ude1 志愿/n 补/v 上去/vf 了/ule 。
她/rr 连/ulian 献/v [14/m 次/qv]/mq “熊猫血/nz ”成为/v [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐赠/v 志愿者/nnt 
何美丹/nr 保存/v 有/vyou [2/m 本/rz]/mq 献血证/nz ，每/rz 一本/mq 上/f 都/d 密密麻麻/z 地/ude2 记录/v 着/uzhe 她/rr 的/ude1 献血/vn 时间/n 和/cc 献血/vi 数量/n 。
今年/t [26/m 岁/qt]/mq ，身高/n [162/m 厘米/q]/mq ，体重/n [57/m 公斤/q]/mq 的/ude1 何美丹/nr ，看起来/v 文静/a 纤弱/a ，实在/d 令人/v [难以/d 相信/v]/nz ，她/rr 从/p 2005年/t 开始/v 献血/vn ，至今/d 已/d 献血/vi [14/m 次/qv]/mq ，捐献/v 全血/nz 总量/n [5350/m 毫升/q]/mq ，除/p 第一次/mq 献血/vi [200/m 毫升/q]/mq 、最近/t 一次/mq 献血/vi [350/m 毫升/q]/mq 外/f ，其余/rz [12/m 次/qv]/mq ，每次/r 均/d 献/v 全血/nz [400/m 毫升/q]/mq 。
第一次/mq 献血/vi ，她/rr 刚/d 满/a [18/m 周岁/q]/mq 。何美丹/nr 说/v ，后来/t 发现/v ，自己/rr 的/ude1 血型/n 是/vshi RH阴性/n B型/k 血/n ，属于/v [稀有/a 血型/n]/nz ，俗称/v “熊猫血/nz ”。血液/n 中心/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 建议/n ，为了/p 更/d 充分/ad 地/ude2 利用/v 稀有/a 血液/n 资源/n ，最好/d 在/p 有/vyou 病人/n 需要/v 时/ng 再/d 献/v 。从/p 那/rzv 开始/v ，她/rr 成/v 了/ule 血液/n 中心/nis 的/ude1 常客/n 。2011年4月/t ，经/p 她/rr 主动/ad 申请/v ，成为/v [中华/nz 骨髓库/nz]/nz [造血/vn 干细胞/n]/nz 捐赠/v 志愿者/nnt 。
一般来说/vl ，她/rr 每隔/d 半年/mq 献/v 一次/mq 血/n ，有时候/d 接到/v 急需/vn 用血/n 的/ude1 电话/n ，即使/c 与/cc 上次/t 献血/vi 时间/n 隔/v 4个月/t ，她/rr 也/d 会/v 毫不犹豫/dl 地/ude2 伸出/v 胳膊/n 。
家里人/n 知道/v 她/rr 献血/vi 的/ude1 事情/n 后/f ，担心/v 对/p 她/rr 的/ude1 身体/n 不利/a ，曾经/d 表示/v 反对/vn 。她/rr 心平气和/vl 地/ude2 解释/v 说/v ：“别人/rr 有/vyou 需要/v ，而/cc 我/rr 有/vyou 能力/n 给予/vn 帮助/v ，为什么/ryv 不/d 帮/v 别人/rr 一把/mq ？如果/c 有一天/d ，我们/rr 需要/v 别人/rr 帮助/v 的/ude1 时候/n ，别人/rr 也/d 定/v 能/v 及时/ad 行/ng 助/v ，有时候/d 生命/n 可能/v 就/d 掌握/v 在/p 我们/rr 的/ude1 [一/d 念/v 之间/f]/nz 。”
她/rr 是/vshi 少女/n 眼中/s 的/ude1 [知心/a 姐姐/n]/nz 经常/d 利用/v 假期/t 下乡/vi 支教/vn 
来/vf 海南/ns 上/f 大学/nis 第一年/t ，何美丹/nr 便/d 加入/v [海南/ns 大学/nis 爱心/n 协会/nis]/nt ，成为/v 社会/n [公益/n 活动/vn]/nz 志愿者/nnt ，周末/t 经常/d 去/vf 福利院/nis 看望/v 孤儿/n 及/cc 老人/n ，给小孩/nz 赠送/v 学习/vn 用品/n 。
何春莉/nr 是/vshi 何/ry 美/b 丹参/n 与/cc “暑期三/t 下乡/vi ”活动/vn 结识/v 的/ude1 一个/mq 小妹妹/nz ，她/rr 家住/v 海口市/ns [三/m 门/n 坡/n 镇/n]/ns 。“2007年/t ，美/b 丹/b 姐姐/n 到/v 我/rr 的/ude1 家乡/n 支教/vn 。那时候/nz 我/rr 上/f 小学/nis [六/m 年级/n]/mq ，老是/d 受/v 男生/n 欺负/v ，不/d 敢/v 反抗/vn 只/d 敢/v 哭/v 。美/b 丹/b 姐姐/n 很/d 关照/v 我/rr ，让/v 我/rr 感觉/n 挺/d 温暖/an 。”春/tg 莉说/v ，后来/t 就/d 一直/d 和美丹/nr 姐姐/n 通信/vn ，当/p [考试/vn 成绩/n]/nz 不好/a 时/ng ，是/vshi 美/b 丹/b 姐姐/n 一直/d 安慰/v 和/cc 鼓励/v 自己/rr ，“这么/rz 多年来/d ，她/rr 是/vshi 一直/d 陪伴/v 我/rr 成长/vi 的/ude1 [知心/a 姐姐/n]/nz ，也/d 一直/d 是/vshi 我/rr 学习/v 的/ude1 榜样/n 。”
何春莉/nr 初中/nis 毕业/v 后/f ，报考/v 了/ule [海口市/ns 中医药/n 学校/nis]/nt ，这/rzv 是/vshi 离/v 美/b 丹/b 姐姐/n 最近/t 的/ude1 [一/d 所/usuo]/mq 中专学校/nis 。她/rr 经常/d 主动/ad 到/v 海/n 大/a 校园/n 找/v 美/b 丹/b 姐姐/n 谈心/vi 。去年/t 放/v 寒假/t 后/f ，何美丹/nr 还/d 替/p 春/tg 莉买票/nz 带/v 她/rr 到/v 陵水/ns 参观/v 实验田/n ，这/rzv 是/vshi 春/tg 莉第一次/mq 坐/v 动车/n 。而今/t 春/tg 莉已经/d 中专/nis 毕业/v ，到/v 广安/ns 大/a 药/n 堂/ng 工作/vn 了/ule ，在/p 何美丹/nr 的/ude1 鼓励/vn 下/f ，她/rr 又/d 在/p 通过/p 函授/vn 读/v 大专/n 。
她/rr 把/pba 座位/n 让给/v 农民工/nnd 火车上/nz 站/vi [13/m 个/q]/mq 小时/n 
2013年4月2日/t ，何美丹/nr 趁/p 清明节/t 放假/vi 回/v 广西/ns 家乡/n 探望/v 父母/n ，她/rr 在/p 火车站/n 遇见/v 了/ule 一家/n [四/m 口/n]/mq 人/n ，衣着/n 破旧/a 、拖家带口/nz ，年轻/a 母亲/n 的/ude1 怀抱/n 中/f ，有一个/mq 尚/d 在/p 襁褓/n 的/ude1 婴儿/n 。他们/rr 说/v ，早早/d 从/p 乡下/s 赶到/v 海口/ns ，却/d 只/d 买/v 到/v 最后/f 一张/mq 票/n 。看着/v 这/rzv 家人/n 焦急/a 愁苦/an 的/ude1 模样/n ，她/rr 主动/ad 把/pba 自己/rr 的/ude1 座位/n 让给/v 了/ule 这/rzv 家人/n ，期间/f 还/d 帮忙/vi 照顾/v 哭闹/vn 的/ude1 小孩/n ，自己/rr 则/d 在/p 火车上/nz 熬/v 了/ule 一整夜/nz ，足足/d 站/vi 了/ule [13/m 小时/n]/mq 。
2013年5月31日/t ，她/rr 从/p 陵水/ns 回/v 海口/ns ，上车/v 时/ng 看到/v 一位/mq 老太太/n ，一手/d 拉/v 着/uzhe 孙子/n ，一手/d 拖着/nz 行李/n 。她/rr 一路/mq 协助/v ，到/v 海口/ns 后/f ，看/v 老太太/n 不/d 识/v 路/n ，又/d 主动/ad 帮/v 其/rz 联系/v 家人/n 。当/p 把/pba 老太太/n 送/v 回家/vn 时/ng ，已/d 是/vshi 晚上/t [9/m 点/qt]/mq ，老太太/n 邀请/v 这个/rz 热心/a 的/ude1 姑娘/n 在家/vi 吃/v 顿/qv 便饭/n ，被/pbei 她/rr 婉然/nz 拒绝/v 。在/p 海/n 大/a 农学院/nis 读/v 研究生/nnt 的/ude1 孙佩甫/nr 说/v ，美/b 丹/b 师姐/n 一直/d 习惯于/mq 照顾/v 别人/rr ，在/p 她/rr 的/ude1 帮助/vn 下/f ，大家/rr 少/a 走/v 了/ule 很多/m 弯路/n 。
她/rr 父母/n 都/d 是/vshi 农民/nnt 靠/v [助学/vn 贷款/n]/nz 交/v 学费/n 
与/cc 何美丹/nr 对话/vn 的/ude1 时候/n 了解到/v ，她/rr 来自/v [广西/ns 罗/b 城/n]/nz 一个/mq 叫/vi 龙凤村/ns 的/ude1 偏远/a 乡村/n ，父母/n 都/d 是/vshi 农民/nnt ，[家庭/n 经济/n]/nz 条件/n 并/cc 不好/a ，上/f 本科/n 时/ng 靠/v [助学/vn 贷款/n]/nz 交/v 学费/n ，因/p 多次/mq 获得/v 奖学金/n ，靠/v 奖学金/n 偿还/v 了/ule 一部分/m ，现在/t 还欠/v [8000/m 元/q]/mq 的/ude1 [助学/vn 贷款/n]/nz ，限/v 2015年7月1/t 日前/t 还/d 清/tg 。而/cc 她/rr 读/v 博/ag 期间/f 的/ude1 生活/vn 补贴/n ，也/d 仅/d 够/v 满足/vn 个人/n [日常/b 生活/vn]/nz 所需/nz 。
记者/nnt ：有/vyou 没有/v 为/p 偿还/v [助学/vn 贷款/n]/nz 发愁/v ？
何美丹/nr ：有/vyou 同学/n 安慰/v 我/rr ，说/v 先/d 替/p 我/rr 垫/v 一下/mq 。这/rzv 两年/mq 我/rr 还是/c 要/v 以/p 学业/n 为重/vi ，届时/d 肯定/v 会/v 有/vyou 办法/n 的/ude1 。
记者/nnt ：毕业/v 后/f 有/vyou 什么/ry 打算/v ？
何美丹/nr ：我/rr 熟悉/v 海南/ns 很多/m 市县/n 的/ude1 农田/n ，没/d 去/vf 过/uguo 的/ude1 市县/n 只有/c 昌江/ns 和/cc 五指山/ns 了/ule 。我/rr 已经/d 在/p 海南/ns 生活/vn 和/cc 学习/v 了/ule 8年/t ，可以/v 说/v ，是/vshi 把/pba 大好/a 青春/n 献给/v 了/ule 海南/ns (笑/v )。家里人/n 希望/v 我/rr 毕业/v 后/f 回/v 广西/ns 工作/vn ，可/v 我/rr 熟悉/v 海南/ns 、热爱/v 海南/ns ，博士/nnt 毕业/v 后/f 最/d 想/v 留/v 在/p 海南/ns 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海南/ns 实施/v 新/a 交规/nz 一年/mq ：共/d 对/p 近/a [88/m 万名/q]/mq 驾驶/v 人/n 记分/vn 
