黄桂提/nr 向/p 儋州市/ns 教师/nnt 捐献/v 图书/n 。/w 
儋州市/ns 中小学/n 师生/n 兴高采烈/al 地/ude2 迎接/v 新书/n 到来/vi 。/w 
黄桂提/nr 宣讲/v 。/w 
传播/v 世界/n 先进/a 的/ude1 [教育/vn 理念/n]/nz 和/cc [教学/vn 方法/n]/nz 
2013年12月4日/t 上午/t ，/w 暖阳/nz 高照/nr 、/w 和/cc 风/n 温婉/a ，/w [儋州市/ns 思源/nz 高级中学/nis]/nt 运动/vn 场上/s ，/w [数百/m 名/q]/mq 师生/n 你来我往/n 、/w 手提/b 肩扛/v ，/w 争先恐后/dl 地/ude2 迎接/v 大批/m 书籍/n 的/ude1 到来/vn 。/w 当天/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [道德/n 模范/n]/nz 黄桂提/nr 向/p 儋州/ns 万名/q 教育工作者/nnt 捐赠/v 图书/n 共/d [11/m 万/d 册/q]/mq ，/w 总价值/n [350/m 万元/q]/mq ，/w 捐书/nz 的/ude1 规模/n 和/cc 数量/n 在/p 儋州市/ns 堪称/v 空前/a ，/w 甚至/d 全国/n 也/d 罕见/a 。/w 
这次/r 活动/vn 是/vshi 黄桂提/nr 在/p 2013年8月/t 为/p 儋州市/ns 贫困/a [准/a 大学生/nnt]/nz 捐资助学/nz [45/m 万元/q]/mq 后/f 的/ude1 又/d 一/m 举动/n ，/w 也/d 是/vshi 这位/r 省/n 人大代表/nnt 众多/a 善举/n 中/f 的/ude1 一件/mq 。/w 儋州市/ns [教育/vn 局长/nnt]/nnt 周春声/nr 对/p 黄桂提/nr 情/n 系/v 教育/vn ，/w 乐善好施/vl 的/ude1 善行/nz 义举/n 表示/v 感谢/vn ，/w 并/cc 要求/n 全市/n 所有/b 校长/nnt 、/w 教师/nnt 以身作则/vl ，/w 带头/vd 读书/vi 、/w 带头/vd 守法/vi 、/w 带头/vd 了解/v 世界/n ，/w 做/v 知识/n 丰富/a 、/w [品德/n 高尚/a]/nz 的/ude1 引路人/n ，/w 以/p [奉献/v 精神/n]/nz 把/pba 最新/a 的/ude1 知识/n 传授/v 给/p 学生/nnt ，/w 让/v 学生/nnt 发奋/vd 成才/vi ，/w 报效/v 国家/n ，/w 实现/v 中国/ns 梦/n 。/w 
心愿/n 
给/p 孩子们/nz 最好/d 的/ude1 教育/vn 
“/w [什么/ry 都/d 可以/v]/nz 等/udeng ，/w 就是/v 教育/vn 等/udeng 不/d 起/vf 。/w ”/w 黄桂提/nr 说/v ，/w 校长/nnt 、/w 教师/nnt 是/vshi 教育/vn 的/ude1 主体/n ，/w 在/p [教育/vn 事业/n]/nz 中/f 占据/v 举足轻重/vl 的/ude1 地位/n ，/w 广大/b 的/ude1 教育工作者/nnt 是/vshi “/w [灵魂/n 工程师/nnt]/nz ”/w 。/w 为了/p 让/v 校长/nnt 、/w 老师/nnt 们/k 的/ude1 [教育/vn 理念/n]/nz 更/d 先进/a 、/w 教育/v 方法/n 更/d 科学/n ，/w 培养/v 学生/nnt 树立/v 远大/a 理想/n ，/w 就要/d 带头/vd 了解/v 世界/n ，/w 胸怀/n 世界/n ，/w 要/v 加强/vn 学习/v ，/w 不/d 做/v 井底之蛙/n 。/w 
“/w 校长/nnt 、/w 教师/nnt 要/v 带头/vn 读书/vi ，/w 校长/nnt 、/w 教师/nnt 只有/c 掌握/v 世界/n 先进/a 的/ude1 [教育/vn 理念/n]/nz 和/cc 科学/n 的/ude1 教育/vn 方法/n ，/w 才能/n 给/p 孩子/n 最新/a 的/ude1 知识/n 、/w 最好/d 的/ude1 教育/vn 。/w ”/w 黄桂提/nr 畅谈/v 自己/rr 的/ude1 心愿/n 。/w 
这次/r 捐赠/v 给/p 儋州市/ns 教育工作者/nnt 的/ude1 图书/n ，/w 多达/v 人手/n [11/m 册/q]/mq ，/w 涵盖/v 了/ule [当今/t 世界/n]/nz 上/f 先进/a 的/ude1 [教育/vn 理念/n]/nz 和/cc [教学/vn 方法/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 专著/n 。/w 活动/vn 现场/s 悬挂/v 着/uzhe [几十/m 条/q]/mq [鼓舞/v 人心/n]/nz 的/ude1 横幅/n ：/w 校/ng 校/ng 有/vyou 足球场/n ，/w [为/p 国/n 争光/vi]/nz ；/w 给/p 学生/nnt 最好/d 的/ude1 教育/vn ，/w 就是/v 给/p 幸福/a 的/ude1 未来/t ；/w 给/p 学生/nnt 足够/v 的/ude1 时间/n 锻炼/vn ，/w 身体/n 更/d 健康/a ；/w 为人师表/vl ，/w 带头/vd 守法/vi ；/w 禁止/v 校长/nnt 老师/nnt 赌博/vi 买卖/v 私彩/nz ；/w 禁止/v 校长/nnt 老师/nnt 收受/v 红包/n ；/w 倡导/v 平等/a ，/w 严禁/v 体罚/vn 学生/nnt …/w …/w 在/p 赠书/vn 现场/s ，/w 许多/mq 校长/nnt 、/w 教师/nnt 当场/d 就/d 迫不及待/dl 地/ude2 翻阅/v 起来/vf 。/w 
现场/s 有一个/mq 细节/n 颇/d 耐人寻味/vl 。/w 在/p 与/cc 师生/n 们/k 合影/vi 时/ng ，/w 黄桂提/nr 建议/n 孩子们/nz 坐/v 凳子/n ，/w 而/cc 他/rr 和/cc [教育/vn 局长/nnt]/nnt 、/w 校长/nnt 、/w 老师/nnt 们/k 围着/v 学生/nnt 们/k 站/vi 在/p 后面/f 。/w 也许/d 这个/rz 行动/vn 本身/rz 就是/v 大爱/nz 代表/nnt 黄桂提/nr 倡导/v 平等/a ，/w 以/p 孩子/n 为主/vi ，/w 孩子/n 就是/v 国家/n 未来/t 命运/n 的/ude1 最好/d 解释/v 。/w 
执着/nz 
关爱/v 年轻人/n 是/vshi 为/p 改变/v 未来/t 
从/p 10/m 多年前/d 开始/v ，/w 黄桂提/nr 就/d 始终/d 坚持/v “/w 传播/vn 先进/a 理念/n ，/w 创造/v 全新/b 生活/vn ，/w 提高/v [国民/n 素质/n]/nz ，/w 促进/v [社会/n 进步/vn]/nz ”/w 的/ude1 宗旨/n ，/w 以/p 丰富/a 和/cc 提高/v 海南/ns 人民/n 的/ude1 总体/n [文化/n 水平/n]/nz 为/p 己任/n ，/w 肩负起/nz 为/p 社会/n 传播/v 文明/n 的/ude1 使命/n 。/w 黄桂提/nr 心/n 系/v [教育/vn 事业/n]/nz ，/w 充分/ad 发扬/v [扶/v 危/ag 济贫/nz]/nz 、/w 乐善好施/vl 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 为/p 我省/n 的/ude1 文化/n 、/w [教育/vn 事业/n]/nz 做出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n 。/w 黄桂提/nr 本人/rr 被/pbei 评为/v 海南省/ns [道德/n 模范/n]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 被/pbei 众多/a 群众/n 誉为/v “/w 大爱/nz 代表/nnt ”/w 。/w 
是/vshi 什么/ry 原因/n 促使/v 一个/mq 白手起家/vl 、/w 历经/v 商海/n 沉浮/vi 的/ude1 草根/n 企业家/nnt ，/w 始终不渝/vl 坚持/v 向/p 社会/n 传递/v 爱心/n 、/w 奉献/v 真情/n ?/w 
“/w 因为/c 我们/rr 期待/v 祖国/n 从/p 发展中国家/n 跨进/v 发达国家/n 的/ude1 行列/n ，/w 前提/n 是/vshi 人/n 人/n 懂法/n 守法/vi ，/w 活得/v 有/vyou 尊严/n ，/w 生活/vn 富有/v 、/w 自由/a 、/w 幸福/a 。/w ”/w 黄桂提/nr 郑重/ad 解答/v ，/w 神情/n 坚毅/a 。/w 
“/w 谁/ry 都/d 渴望/v 富有/v 、/w 幸福/a 、/w 自由/a ，/w 而/cc 众多/a 的/ude1 梦想/n 汇聚/v 在/p 一起/s 就是/v 实现/vn 美丽/a 的/ude1 中国/ns 梦/n 。/w 中国/ns 梦/n 的/ude1 主体/n 是/vshi 年轻人/n 。/w 对于/p 年轻人/n ，/w 我们/rr 要/v 给予/vn 他们/rr 更多/ad 关心/v ，/w 让/v 他们/rr 接受/v 良好/a 的/ude1 教育/vn ，/w 懂法/n 、/w 守法/vi 。/w 让/v 他们/rr 有/vyou 力量/n 改变/v 未来/t 。/w ”/w 黄桂提/nr 畅谈/v 心愿/n 。/w 
正是/v 抱着/v 这样/rzv 的/ude1 理念/n ，/w 几年来/qt ，/w 他/rr 走遍/v 了/ule 海南/ns 的/ude1 监狱/nis 、/w 看守所/nis 、/w 拘留所/nis 和/cc [强制/vd 戒毒所/nis]/nis ，/w 在/p 送去/vf 关爱/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 和/cc 许许多多/m 的/ude1 被/pbei 羁押/v 人员/n 交/v 了/ule 朋友/n 。/w 黄桂提/nr 认为/v ：/w “/w [文化/n 水平/n]/nz 的/ude1 高低/n 必然/d 影响/v 人/n 的/ude1 行为/n 。/w [文化/n 水平/n]/nz 低/a ，/w 就/d 难懂/a 法/n 、/w 难/a 守法/vi ，/w 更/d 不会/v 去/vf 有意识/v 地/ude2 保护/v [野生/b 动物/n]/nz 、/w [保护/vn 环境/n]/nz ，/w 从而/c 可能/v 在/p 社会上/nz 产生/v 一系列/b 的/ude1 [负面/b 影响/vn]/nz 。/w 衡量/v 一个/mq 国家/n 的/ude1 人/n 是否/v 文明/n ，/w 就是/v 审视/vn 这个/rz 国家/n 的/ude1 人/n 在/p 对待/v [弱势/n 群体/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 对待/v 服刑/vn 人员/n 、/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 、/w 妇女/n 、/w 儿童/n 、/w 自然界/n 的/ude1 野生/b [保护/vn 动物/n]/nz 的/ude1 行为/n 上/f ，/w 要/v 看/v 他/rr (/w 它/rr )/w 们/k 是否/v 受到/v 伤害/vn ，/w 权益/n 是否/v 得到/v 保障/vn 。/w 多/a [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis ，/w 就/d 可能/v 少/a 一座/mq 监狱/nis 。/w ”/w 
