人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月2日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 1月1日/t 很容易/nz 被/pbei 人/n 想到/v “/w 一生一世/n ”/w 、/w “/w 一心一意/dl ”/w 等/udeng 跟/p 爱情/n 相关/vn 的/ude1 浪漫/a 词汇/n ，/w 在/p 这样/rzv 特别/d 的/ude1 日子/n 里/f ，/w [海南省/ns 旅游/vn 委/ng]/nt 、/w 省/n 旅游协会/nis 、/w [海南岛/ns 十全十美/vl 婚庆/n 产业/n 联盟/nis]/nt 在/p 海口/ns 观澜湖/ns [国际/n 旅游/vn]/nz 度假区/n 启动/v “/w 十全十美/vl 观澜湖/ns 私人/n 订制/v ”/w 婚庆/n 主题/n 月/n 活动/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 去年/t 6月/t 启动/v “/w 观澜湖/ns  海口/ns —/w —/w [爱情/n 永恒/z]/nz  激情/n 永远/d  幸福/a 永驻/nz ”/w 蜜月/n 婚庆/n 游/v 活动/vn 后/f 再次/d 开启/v 的/ude1 新/a 主题/n ，/w 着力/vd 打造/v 海南岛/ns “/w 最/d 浪漫/a 的/ude1 蜜月/n 婚庆/n 度假/vn 目的地/n ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 海口/ns 观澜湖/ns [国际/n 旅游/vn]/nz 度假区/n 已/d 被/pbei 省/n 旅游/vn 委/ng 评为/v “/w 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 海南岛/ns 蜜月/n 婚庆/n 度假酒店/nis ”/w 、/w “/w 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 海南岛/ns [蜜月/n 婚纱/n 摄影/vn]/nz 基地/nis ”/w ，/w 结合/v 2013年/t 是/vshi 海南/ns “/w 婚庆/n 旅游年/n ”/w ，/w 海口/ns 观澜湖/ns 开始/v 着力/vd 打造/v 婚庆/n 、/w 旅游/vn 、/w 度假/vn 产业/n ，/w 并/cc 携手/vd 国际/n [ABC/x 婚礼/n 统筹/vd 学院/nis]/nt 设立/v 婚礼/n 培训/v [教育/vn 基地/nis]/nz ，/w 培养/v 海南/ns 婚庆/n 行业/n 里/f 专业/n 的/ude1 婚庆/n 统筹/v 师/ng 。/w 接着/c 设立/v 主题/n [婚纱/n 摄影/vn]/nz 基地/nis ，/w 开放/v 球场/n 、/w 温泉/n 户外/s [主题/n 公园/n]/nz 、/w 广场/n 、/w 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 等/udeng 区域/n 供/vi 新人/n 拍摄/v 婚纱照/n 享用/v 。/w 之后/f 由/p [海南省/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt 、/w [海南岛/ns 十全十美/vl 婚庆/n 产业/n 联盟/nis]/nt ，/w [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 旅游/vn 宣传/v 媒体/n 联盟/nis 联合/vd 主办/v 的/ude1 “/w 爱/v 在/p 观澜湖/ns ”/w [婚纱/n 摄影/vn]/nz 大赛/vn ，/w 通过/p 海南/ns 著名/a [婚纱/n 摄影/vn]/nz 机构/n 对/p 新人/n 为期/vi 一天/mq 的/ude1 现场/s 摄影/vn 活动/vn ，/w 集中/v 展现/vn 了/ule 观澜湖/ns 最/d 美/b 的/ude1 [10/m 个/q]/mq 婚纱/n 必/d 拍/v 取/v 景点/n ，/w 拉开/v 了/ule 观澜湖/ns 在/p [婚庆/n 产业/n]/nz 快速/d 发展/vn 的/ude1 帷幕/n 。/w 在/p 婚礼/n [服务/vn 项目/n]/nz 全面/ad 起航/vi 以后/f ，/w 海口/ns 观澜湖/ns 凭借/p 专业/n 的/ude1 策划/vn 团队/n ，/w 完善/v 的/ude1 设施/n 设备/n ，/w 美轮美奂/bl 的/ude1 拍摄/vn 场地/n ，/w 一流/b 的/ude1 视听/n [音响/n 器材/n]/nz 以及/cc 汇聚/v 全球/n 风味/n 的/ude1 星级/b 餐厅/nis ，/w 共同/d 打造/v 了/ule 海口/ns 观澜湖/ns 以/p 婚庆/n 、/w 婚宴/n 、/w 婚礼/n 教育/vn 、/w 婚纱/n 拍摄/v 为/p 四大/n 支柱/n 的/ude1 一站式/nz 婚礼/n 服务/vn 。/w 度假/vn 区内/n 得天独厚/bl 的/ude1 自然资源/n 和/cc 先进/a 的/ude1 国际化/vn 度假/vn 设施/n 势必/d 将/d 把/pba 海口/ns [婚庆/n 产业/n]/nz 推向/v 高潮/n 。/w 
当日/t 发布/v 婚庆/n 主题/n 月/n 活动/vn 两/m 大部分/n 亮点/n ，/w 一/m 是/vshi 海口/ns 观澜湖/ns 推出/v “/w 私人/n 定制/n 无限/b 欢乐/a ”/w 活动/vn ，/w 包含/v “/w 私人/n 定制/n 之旅/nz ”/w 、/w “/w ‘/w 十全十美/vl ’/w 婚庆/n 私人/n 定制/n 月/n ”/w 等/udeng 一系列/b 超值/nz 优惠/v 项目/n 。/w 包括/v 云/vg 生活/vn  微/ag 度假/vn “/w 私人/n 订制/v 水疗/n 别墅/n 之旅/nz ”/w 、/w 云/vg 生活/vn  微/ag 度假/vn “/w 私人/n 订制/v 尊尚/nz 水疗/n 之旅/nz ”/w 、/w 随/p 婚宴/n 菜单/n 赠送/v 价值/n 高达/v [9000/m 多元/b]/mq 的/ude1 观澜湖/ns 火山岩/n 矿/n 温泉/n [五/m 区/n]/mq 家庭/n 年/qt 卡/n 等/udeng 涵盖/v 住宿/vn 、/w 打球/vi 、/w 泡泉/nz 一条龙/n 度假/vn 优惠/vn 服务/vn 。/w 二/m 是/vshi 打造/v 婚庆/n 一条街/mq 。/w 海口/ns 观澜湖/ns 计划/n 将/d 在/p 度假/vn 区内/n 打造/v 面积/n 达/v [1400/m 平方米/q]/mq 的/ude1 商城/nis ，/w 并/cc 将/d 其/rz 打造/v 成/v 婚庆/n 一条街/mq 的/ude1 一体化/vn 婚庆/n 产品/n 聚集地/n ，/w 让/v 新人/n 们/k 感受/v 贴心/a 专业/n 的/ude1 [一站式/nz 服务/vn]/nz ，/w 预计/v 明年/t 5月/t 完工/vi 。/w 三/m 是/vshi 观澜湖/ns 新项目/nz 的/ude1 完成/vn 将/d 加快/v 国际/n 婚庆/n 旅游/vn 度假/vn 目的地/n ”/w 的/ude1 战略/n 进程/n 。/w 主要/b 提及/v 兰桂坊/nr [时尚/n 街区/n]/nz ，/w 海口/ns 市内/s 最大/gm 免税店/nis ，/w 观澜湖/ns 华谊/nz 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 在/p 建设/v 规划区/n 的/ude1 全面/ad 落成/vi ，/w 这些/rz 日/b 后/f 都/d 将/d 成为/v 海口/ns 观澜湖/ns 独特/a 的/ude1 [婚纱/n 摄影/vn]/nz 基地/nis 。/w 
据悉/v ，/w 本月/r 市/n 旅游/vn 委/ng 发布/v 海口/ns （/w 琼/b 北/f ）/w 春季/t [旅游/vn 产品/n]/nz 后/f ，/w 正式/ad 带动/v [海南/ns 旅游/vn]/nz 进入/v 旺季/n 。/w 观澜湖/ns 华谊/nz 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 受到/v 冯小刚/nr 《/w 私人/n 订制/v 》/w 电影/n 的/ude1 影响/vn 和/cc 国内外/s [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 2013/m [海南/ns 欢乐节/nz]/nz 首/q 日/b 接待/v 游客/n [5000/m 人/n]/mq ，/w 同时/c 海口/ns 观澜湖/ns [国际/n 旅游/vn]/nz 度假区/n 作为/p 节日/n 配套/v 版块/n ，/w 客流量/n 每日/r 剧增/vi ，/w 《/w 私人/n 订制/v 》/w 电影/n 片段/n 里/f 导演/nnt 自嘲/vi 的/ude1 “/w 俗/a 窝/n ”/w —/w —/w 西班牙/nsf 别墅/n 、/w 黑石/nz 球场/n 里/f “/w 成人/n 帐篷/n 礼/n ”/w 道具/n 都/d 已/d 成为/v 新人/n 举办/v 私家/b 宴会/n 、/w 婚礼/n 举办/v 、/w [婚纱/n 摄影/vn]/nz 美妙/a 之/uzhi 地/ude2 。/w （/w 通讯员/nnt 吴婷婷/nr ）/w 
