备受/v 期待/vn 的/ude1 中国/ns 航母/n 辽宁/ns 舰/ng 首次/m 南海/ns 远航/v 训练/vn 已/d 圆满/a 结束/v 。/w 1月1日/t 上午/t ，/w 辽宁/ns 舰/ng 返航/vi 靠泊/nz 青岛/ns 某/rz 军港/n 。/w 在/p 这次/r 长达/v [37/m 天/qt]/mq 的/ude1 远航/vn 中/f ，/w 辽宁/ns 舰/ng 与/cc 护航/vi 舰艇/n 组成/v 的/ude1 编队/n (/w 题图/n )/w 完成/v 上/f [百/m 项/q]/mq 试验/vn 和/cc 训练/v 科目/n ，/w 它/rr 的/ude1 行踪/n 更/d 吸引/v 周边/n 的/ude1 各色/r 眼光/n 。/w 
中国/ns 军事专家/nnd 刘江平/nr 1日/t 认为/v ，/w 从/p 参与/v 训练/vn 的/ude1 舰艇/n 、/w 飞机/n 以及/cc 训练/v 科目/n 来看/u ，/w 辽宁/ns 舰/ng 在/p 这次/r 远航/v 过程/n 中/f 不仅/c 对/p [航母/n 战斗/vn 群/ng]/nz 编组/vi 和/cc 航行/vi 进行/vn 测试/vn ，/w 还/d 可能/v 与/cc 护航/vi 舰艇/n 一起/s 对/p 海面/n 、/w 空中/s 和/cc 水下/s 目标/n 进行/vn 了/ule 模拟/vn 攻防/vn 演练/vn 。/w 众多/a 网友/n 希望/v ，/w 辽宁/ns 舰/ng 能/v 尽快/d 投入/v 热点/n 地区/n ，/w 甚至/d 前往/v 亚丁湾/nz 参与/v 护航/vn 。/w 但/c 刘江平/nr 认为/v ，/w 作为/p 中国/ns 第一个/mq [航母/n 战斗/vn 群/ng]/nz 编队/n ，/w 相关/vn 测试/vn 工作/vn 需要/v 按照/p 国家/n 军用/b 标准/n 和/cc 试验/v 大纲/n 逐条/d 进行/vn 检测/vn ，/w [这样/rzv 才能/n]/nz 在/p 训练/vn 中/f [发现/v 问题/n]/nz ，/w 然后/c 在/p 下次/t 训练/v 时/ng 得以/v 改正/vn ，/w 这个/rz 过程/n 有/vyou 自身/rr 的/ude1 科学/n 规律/n ，/w 不能/v 急于求成/vl 。/w 据悉/v ，/w 辽宁/ns 舰/ng 后续/v 科研/n 试验/vn 和/cc 训练/vn 工作/vn 将/d 根据/p 进展/vn 情况/n 确定/v 。/w 
原/b [海军/nnd 装备/n 技术部/nis]/nt 部长/nnt 郑明/nr 少将/nnt 告诉/v 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt ，/w 辽宁/ns 舰/ng 训练/vn 要/v 经过/p [三/m 个/q]/mq 阶段/n ：/w 一/m 是/vshi 舰载机/nz 和/cc 航母/n 协同/vd ，/w 二/m 是/vshi 航母/n 与/cc 护航/vi 舰艇/n 组成/v 的/ude1 [航母/n 战斗/vn 群/ng]/nz 协同/vd ，/w 三/m 是/vshi [航母/n 战斗/vn 群/ng]/nz 与/cc 全军/n 多维/nz 信息网/n 的/ude1 协同/vn 。/w 从/p 这次/r 训练/vn 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 辽宁/ns 舰/ng 当前/t 还/d 处在/v 第二/m 阶段/n 的/ude1 初期/f 。/w 郑明/nr 认为/v ，/w 未来/t 辽宁/ns 舰/ng 训练/vn 进入/v 第三/m 阶段/n 时/ng ，/w 将/d 开赴/v 更远/d 的/ude1 海域/n 接受/v 远洋/b 测试/vn 。/w 
辽宁/ns 舰/ng 这次/r 远航/v 也/d 吸引/v 了/ule 众多/a 关注/v 。/w 2013年11月26日/t ，/w 辽宁/ns 舰/ng 在/p [导弹/n 驱逐舰/n]/nz 沈阳/ns 舰/ng 、/w [石家庄/ns 舰/ng]/nz 和/cc [导弹/n 护卫舰/n]/nz 烟台/ns 舰/ng 、/w 潍坊/ns 舰/ng 的/ude1 伴随/v 下/f 开赴/v 南海/ns ，/w 中国/ns [航母/n 战斗/vn 群/ng]/nz 的/ude1 编组/vn 初/f 现/tg 端倪/n 。/w 辽宁/ns 舰/ng 的/ude1 行进/vn 路线/n 也/d 引起/v 外界/n 猜测/v 。/w 它/rr 到底/d 选择/v [宫古/nr 海峡/n]/nz 还是/c [台湾/ns 海峡/n]/ns ，/w 让/v 日本/ns 和/cc 台湾/ns 一/m 时间/n 众说纷纭/vl 。/w 最终/d 辽宁/ns 舰/ng 通过/p [台湾/ns 海峡/n]/ns 南下/vn ，/w 被/pbei 台湾/ns 认为/v 是/vshi “/w 大陆/ns 航母/n 第一次/mq 通过/p [台湾/ns 海峡/n]/ns ”/w 。/w 台/q 媒/ng 称赞/v 大陆/ns 航母/n 慎重/a 选择/v 南下/vn 路线/n ，/w “/w 两岸/n 有/vyou 默契/a ，/w 不/d 给/p 美/b 日/b 炒作/v 空间/n ”/w 。/w 
11月29日/t ，/w 辽宁/ns 舰/ng 抵达/v [海南/ns 三亚/ns]/ns 某/rz 军港/n ，/w 标志着/v 继/vg [青岛/ns 基地/nis]/nt 后/f ，/w 中国/ns 航母/n 获得/v 第二个/mq 基地/nis 。/w 在/p 随后/d 的/ude1 南海/ns 训练/vn 中/f ，/w 美国/nsf “/w 考/v 本/rz 斯/b ”/w 号/q 巡洋舰/n 不顾/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 劝阻/v ，/w 强行/d 近距离/nz 紧随/nz 辽宁/ns 舰/ng 编队/n ，/w [一/d 艘/q]/mq 中国/ns 登陆舰/n 抢/v 位/q 阻止/v 其/rz 冒险/vi 航行/vi ，/w 迫使/vi “/w 考/v 本/rz 斯/b ”/w 号/q 紧急/a 规避/v 。/w [美国/nsf 有线/b 新闻网/n]/nz 认为/v ，/w 这次/r “/w 中美/n 军舰/n 南海/ns 对峙/vi ”/w 可能/v 成为/v 中美/n 军事/n 史上/d 的/ude1 标志性/n 事件/n 。/w 
