人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月2日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 1月1日/t ，/w 《/w 文心/nr 诗境/nz  张继刚/nr 诗/n 书画/n 》/w 在/p [海南省/ns 博物馆/nis]/nt 开展/v ，/w 此次/rz 展览/vn 展出/v 张继刚/nr 百余/mq 幅/q 作品/n ，/w 题材/n 涉及/v 人物/n 、/w 花鸟/n 、/w 山水/n ，/w 其中/rz 还有/v 诗稿/n 书法/n ，/w 时间/n 至/p 1月7日/t 结束/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 《/w 文心/nr 诗境/nz  张继刚/nr 诗/n 书画/n 》/w 博物馆/nis 系列/n 巡展/vn 将/d 于/p 2014年/t 正式/ad 启动/v ，/w 博物馆/nis 是/vshi 文物/n 艺术品/n 收藏/v 最高/a 殿堂/n 与/cc [学术/n 研究/vn]/nz 机构/n ，/w 张继刚/nr 教授/nnt 应/v 国内外/s [十六/m 家/q]/mq 最/d 重/a 的/ude1 博物馆/nis 之/uzhi 邀/v 举办/vn 《/w 文心/nr 诗境/nz  张继刚/nr 诗/n 书画/n 》/w 展/vg ，/w 此次/rz 巡展/v 代表/nnt 了/ule 张继刚/nr 教授/nnt 在/p 国内外/s 学术界/n 的/ude1 崇高/a 地位/n 以/p 及其/cc [书画/n 作品/n]/nz 之/uzhi 品质/n ，/w 并/cc 将/d 持续/vd 两年/mq 。/w 首站/n 于/p 1月1日/t 在/p [海南省/ns 博物馆/nis]/nt [拉开/v 帷幕/n]/nz ，/w 由/p [海南省/ns 博物馆/nis]/nt 主办/v 。/w 
巡展/v 作品/n 以/p 张继刚/nr 的/ude1 诗/n 、/w 书/n 、/w 画/v 作品/n 为主/vi ，/w 兼容/vi 对/p 诗/n 、/w 书/n 、/w 画/v 理论/n 的/ude1 研究/vn 和/cc 个人/n 感悟/v ，/w 首次/m 将/d 历史/n [研究/vn 视角/n]/nz 与/cc [艺术/n 创作/vn]/nz 本身/rz 相结合/nz ，/w 将/d 理论/n 与/cc [艺术/n 创作/vn]/nz 相/d 融/vi ，/w 呈现/v 了/ule 中华民族/n 的/ude1 古雅/a 与/cc 深厚/a 。/w 现场/s 展出/v 的/ude1 百余/mq 幅/q 作品/n ，/w 题材/n 涉及/v 人物/n 、/w 花鸟/n 、/w 山水/n ，/w 其中/rz 还有/v 张继刚/nr 的/ude1 诗稿/n 书法/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 这些/rz 作品/n 是/vshi 张继刚/nr 近些年/t 创作/vn 的/ude1 精品/n ，/w 作品/n 散发/v 出/vf 浓郁/a 的/ude1 文人/nnd 气息/n ，/w 承载/v 着/uzhe [中国/ns 文化/n]/nz 的/ude1 内核/n 。/w 张继刚/nr 的/ude1 书法/n 在/p 传承/vn 古人/n 的/ude1 基础/n 之上/f ，/w 自成一体/vl ，/w 气韵/n 相通/vi ，/w 与/cc 诗/n 、/w 画/v 相/d 融/vi ，/w 体现/v 了/ule 一种/mq 逍遥/a 世/ng 外/f 的/ude1 超然/a 法度/n ，/w 笔墨/n 朴茂/nr ，/w 传达/v 出/vf 绘/v 者/k 追求/v 生命/n 意义/n 的/ude1 体验/vn 。/w 
应/v [海南省/ns 博物馆/nis]/nt 邀请/v ，/w 《/w 文心/nr 诗境/nz ：/w 张继刚/nr 诗书/n 画展/n 》/w 作为/p 此次/rz 系列/n 展览/vn 的/ude1 首/q 展/vg ，/w 将/d 从/p 这里/rzs 走向/v 台北/ns 、/w 香港/ns 国内/s 以及/cc 美国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 英国/ns 等/udeng [国家/n 博物馆/nis]/nt ，/w 张继刚/nr 先生/n 诗/n 书画/n 系列/n 展览/vn ，/w 不仅/c 是/vshi 他/rr 向前/vi 人/n 学习/v 的/ude1 又一次/mq 思考/vn ，/w 同样/d 也/d 是/vshi 当代/t 书画家/nnt 作品/n 走进/v 博物馆/nis 的/ude1 一次/mq 展示/v ，/w 在/p 国际/n 诸/rz 博物馆/nis 中/f 以/p “/w 文心/nr 诗境/nz ”/w 传播/v [中华/nz 文化/n]/nz ，/w 展示/v 出/vf [中国/ns 艺术/n]/nz 内/f 美/b 的/ude1 [民族/n 精神/n]/nz ，/w 推动/v 国际间/nz 的/ude1 [文化/n 艺术/n]/nz 交流/vn 。/w 
开幕式/n 上/f ，/w 张继刚/nr 向/p [海南省/ns 博物馆/nis]/nt 赠送/v 了/ule 以/p 四君子/nz 为/p 题材/n 的/ude1 画作/n 。/w 据悉/v ，/w 展出/v 还/d 将/d 走向/v 台北/ns 、/w 香港/ns 以及/cc 美国/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 英国/ns 等/udeng [国家/n 博物馆/nis]/nt 。/w 
附/v 张继刚/nr 简介/n ：/w 
张继刚/nr ，/w [香港/ns 中文/nz 大学/nis]/ntu 聘/v [终身/n 教授/nnt]/nnt ，/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt ，/w 古代/t [书画/n 鉴定/vn]/nz 专家/nnt ，/w 著名/a 画家/nnt ，/w 享受/v 国务院/nt 专家/nnt 冿/nz 贴/v 。/w 毕业/v 于/p [鲁迅/nr 美术/n 学院/nis 国画系/nit]/nt 、/w [辽宁/ns 师范大学/nis 中文系/nis]/nt ，/w 与/cc 刘海粟/nr 、/w 启功/nr 、/w 谢稚柳/nr 、/w 王已千/nr 、/w 王方宇/nr 等/udeng 艺苑/n 宗师/n 一起/s ，/w 深得/v 冯其庸/nr 先生/n 教诲/vn 。/w 出版/v 过/uguo 《/w 张继刚/nr 画集/n 》/w 、/w 《/w 张继刚/nr 花鸟画/n 集/q 》/w 、/w 《/w 明清/t 近/a 现代/ntc 画家/nnt 丛书/n  张继刚/nr 卷/q 》/w 、/w 《/w 沐芦/nr 草堂/n 论/v 书画/n 》/w 、/w 《/w 艺苑/n 弥/ag 珍/ag  古代/t [书画/n 鉴赏/vn]/nz 》/w 、/w 《/w 沐芦/nr 草堂/n 文集/n 上下/f 卷/q 》/w 、/w 《/w 海派/n 蒲华/nr 研究/vn 》/w 、/w 《/w 沐芦/nr 草堂/n 书画跋/nz 记/v 》/w 、/w 《/w [沐/vg 芦/nz 草堂/n 丛稿/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 蒲草/n 集/q 》/w 、/w 《/w 沐芦/nr 草堂/n 诗/n 、/w 词/n 、/w 韵语/n [三/m 卷/q]/mq 》/w 、/w 《/w 西泠/nz 问话/n  张继刚/nr 卷/q 》/w 。/w 
