人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 吉羽/nr ）/w 为/p 贯彻/v 海南省/ns 整治/v [违法/vn 建筑/n]/nz 和/cc 城乡/n 环境卫生/nz 工作/vn [会议/n 精神/n]/nz ，/w 海口市/ns 在/p 元旦/t 假期/t 期间/f 保持/v 打/v 违/vg 的/ude1 高压/n 态势/n ，/w 市区/s 两级/mq 齐心协力/vl ，/w 奋战/vi 在/p 打/v 违/vg 第一线/n ，/w 取得/v 了/ule 又/d 一批/mq 新的/a “/w 战果/n ”/w 。/w 1月1日/t ，/w 记者/nnt 从/p [海口市/ns 违法/vn 建筑/n 整治/vn 指挥部/nis 办公室/nis]/nt 了解到/v ，/w 自从/p 2013年9月23日/t 海口/ns [城市/n 管理/vn]/nz 年/qt 启动/v 以来/f ，/w 海口市/ns 把/pba [违法/vn 建筑/n]/nz 综合/vn 整治/vn 作为/p 全市/n 重点/n 工作/vn 和/cc 攻坚/vn 任务/n 来/vf 抓/v ，/w 重拳/nz 打击/v 违/vg 建/v ，/w 不断/d 探索/v 打/v 违/vg 新方法/nz ，/w [成效/n 显著/ad]/nz 。/w 
各区/r 放弃/v 休息/vn 奋战/vi 打/v 违/vg 一线/n 
2013年12月30日/t ，/w 秀英区/ns 放弃/v 节假日/t ，/w 出动/v 城管/n 、/w 公安/n 、/w 联防/vn 等/udeng 近/a [700/m 人/n]/mq ，/w [26/m 台/q]/mq 炮/n 机/ng ，/w 对/p 位于/v 西秀镇/ns [荣/ag 山寮村/ns]/ns 的/ude1 [40/m 宗/vg]/mq 面积/n 达/v [3/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 违/vg 建/v 进行/vn 强制/vd 拆除/v 。/w 记者/nnt 在/p 现场/s 看到/v ，/w [海口市/ns 市政/n 市容/n 管理/vn 委员会/nis]/nt [主要/b 负责人/nnt]/nnt 、/w [秀英区/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 刘蔚/nr 、/w 区长/nnt 张霁/nr 等/udeng 领导/n 在/p 一线/n 指挥/v 。/w 
其他/rzv [三/m 个/q]/mq 区/n 也/d 同样/d 放弃/v 休息/vn 开展/v 打/v 违/vg 。/w 美兰区/ns 元旦/t 放假/vi 期间/f 共/d 出动/v 人员/n 逾/vg [2500/m 人次/qv]/mq ，/w 执法/vn 车辆/n [280/m 辆/q]/mq 次/qv ，/w 集中/v 开展/vn 了/ule [4/m 次/qv]/mq 拆违/nz 大/a 行动/vn ，/w 拆除/v 违/vg 建/v [66/m 宗/vg]/mq ，/w 总面积/n 为/p [7/m ./w 4/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 其中/rz 拆除/v 演丰镇/ns 美兰/nz 墟/ng [小/a 产权房/nz]/nz [3/m ./w 8/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 拆除/v [灵山镇/ns 林昌/nr 村委会/nis]/nt 加/v 乐/a 经济社/nis 违/vg 建/v [2/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 在/p 集中/v 拆除/vn 大/a 行动/vn 的/ude1 同时/c ，/w 美兰区/ns 组织/n 灵山/ns 、/w 演/v 丰/ag 、/w 大致/d 坡/n 、/w 海甸/nz 、/w 白龙/nz 、/w 蓝天/n 等/udeng 街镇/nz ，/w 依法/d 强制/vd 拆除/v 辖区/n 内/f 的/ude1 [违法/vn 建筑/n]/nz ，/w 形成/v 强有力/bl 的/ude1 震慑/vn 力/n ，/w 有效/a 遏制/v 了/ule 违/vg 建/v 的/ude1 蔓延/vn 势头/n 。/w 
打/v 违/vg 工作/vn 通盘/d 谋划/v 发展/vn 大局/n 
据介绍/nz ，/w [违法/vn 建筑/n]/nz 的/ude1 存在/vn ，/w 不仅/c 严重影响/v 了/ule 城市/n 的/ude1 形象/n 和/cc 品质/n ，/w 严重/a 损害/v 了/ule [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 侵害/vn 了/ule 大多数/m 市民/n 的/ude1 共同/d 利益/n ，/w 还/d [直接/ad 关系/n]/nz 到/v 海口/ns “/w 四/m 宜/ag 三/m 养/v ”/w 和/cc “/w [首善/nz 之/uzhi 城/n]/nz ”/w 建设/vn 的/ude1 成败/n 。/w 海口市/ns 把/pba 打/v 违/vg 控/v 违/vg 作为/p 检验/v 政府/nis [行政/n 效率/n]/nz 、/w 治理/v 能力/n 和/cc 公信度/nz 的/ude1 重要/a 标尺/n ，/w 与/cc 全市/n [中心/nis 任务/n]/nz 和/cc 重点/n 工作/vn 统筹/vd 考虑/v ，/w 通盘/d 部署/vn ，/w 确定/v 2013年/t 下半年/t 到/v 2014年/t 为/p “/w [城市/n 管理/vn]/nz 年/qt ”/w ，/w 成立/vi [工作/vn 领导/n 小组/nis]/nt ，/w 由/p 市长/nnt 任/v 组长/nnt ，/w 一名/mq 副市长/nnt 专门/d 负责/v [违法/vn 建筑/n]/nz 综合/vn 整治/vn 工作/vn 。/w 
9月23日/t ，/w 海口市/ns 召开/v 了/ule “/w [城市/n 管理/vn]/nz 年/qt ”/w 活动/vn 推进/vi 大会/n ，/w 集中/v 整治/vn [违法/vn 建筑/n]/nz 、/w [交通/n 秩序/n]/nz 、/w [生态/n 环境/n]/nz [三/m 大/a]/mq 难题/n ，/w 力争/v 到/v 2014/m 年底/f ，/w 违/vg 建/v 态势/n 得到/v 遏制/vn ，/w 环境污染/gg 得到/v 有效/a 治理/vn ，/w [道路/n 交通/n]/nz 实现/v 安全/an 有序/a ，/w 市容/n 市貌/n 明显/a 改观/vi ，/w 群众/n 满意度/n 明显/a 上升/vi 。/w [四/m 个/q]/mq 区/n 、/w 市政/n 市容/n 委/ng 、/w 国土/n 、/w 规划/n 、/w 住/vi 建/v 等/udeng 部门/n 各负其责/vl 、/w 各司其职/vl ，/w 抽调/v 精干/a 力量/n ，/w 细化/v [工作/vn 方案/n]/nz ，/w “/w 一把手/nnt ”/w 靠/v 前/f 指挥/v ，/w 分片包干/v 任务/n ，/w 有条不紊/al 推进/vi 打/v 违/vg 工作/vn 。/w [新闻/n 媒体/n]/nz 密切配合/v ，/w 聚焦/vi 违/vg 建/v 行为/n ，/w 监督/vn 工作/vn 进度/n ，/w 有力/a 地/ude2 营造/v 了/ule 打击/v [违法/vn 建筑/n]/nz 的/ude1 良好/a 舆论/n 氛围/n 。/w 通过/p 这/rzv 一系列/b 举措/n ，/w 全市/n 上下/f 思想/n 高度/d 统一/vn ，/w 步调/n 高度/d 一致/a ，/w 形成/v 打/v 违/vg 控/v 违/vg 的/ude1 强大/a 合力/n 。/w 
动/v 真/a 碰硬/v [重拳/nz 出击/vi]/nz 遏制/v 违/vg 建/v 
分类/vn 处置/v 疏堵/n 结合/v 增强/vn 打/v 违/vg 控/v 违/vg 力度/n 
[违法/vn 建筑/n]/nz 的/ude1 形成/vn 有/vyou 其/rz 不同/a 的/ude1 历史/n 原因/n ，/w 海口市/ns 坚持/v “/w [依法/d 行政/n]/nz 、/w 实事求是/vl 、/w 因地制宜/vl ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 制定/v 出台/vn 《/w 海口市/ns [违法/vn 建筑/n]/nz 分类/vn 处置/v 办法/n 》/w ，/w 对/p 以/p 获取/v 补偿/vn 和/cc 非法/b 牟利/vi 为/p 目的/n 而/cc 建设/vn 的/ude1 [违法/vn 建筑/n]/nz 坚决/ad 予以/vx 拆除/v ；/w 对/p 生产经营性/n [违法/vn 建筑/n]/nz 且/c 存在/v 消防/b 、/w 食品/n 等/udeng [安全/an 隐患/n]/nz 、/w [非法/b 经营/vn]/nz 的/ude1 ，/w 坚决/ad 予以/vx 拆除/v ；/w 对/p 村民/n 满足/v 居住/vn 需要/v 和/cc 为/p 保障/vn 生活/vn 来源/n 且/c 符合/v [一户/mq 一/d 宅/ng]/nz 原则/n 的/ude1 建筑/n 予以/vx 暂缓/v 拆除/vn ，/w 进行/vn 分类/vn 处置/vn ；/w 对/p 涉及/v 百姓/n [生产/vn 生活/vn]/nz 并/cc 已经/d 形成/v [产业/n 规模/n]/nz 的/ude1 [违法/vn 建筑/n]/nz ，/w 积极/ad 引导/v [产业/n 转移/v]/nz 。/w 既/c 增强/v 了/ule 打/v 违/vg 控/v 违/vg 工作/vn 的/ude1 针对性/n 和/cc 实效性/n ，/w 又/d 顺应/v 了/ule 群众/n 改善/v 民生/n 的/ude1 需求/n ，/w 做到/v “/w 拆违/nz 不/d 拆/v 民心/n ”/w 。/w (/w 通讯员/nnt 王亚琴/nr )/w 
