
记者/nnt 从/p [海口市/ns 住建局/nis]/nt 获悉/v ，海口/ns 于/p 近日/t 出台/vi 了/ule 《海口市/ns 单位/n 职工/nnt [集中/v 申购/vn]/nz 政府/nis 统建/nz [保障性/n 住房/n]/nz 管理/vn 实施/v [工作/vn 方案/n]/nz 》(以下/f 简称/v 方案/n )。根据/p 方案/n ，[经济/n 适用/vi 住房/n]/nz 配售/v 均价/nz [3900/m 元/q]/mq /平方米/q 、限价/vn [商品/n 住房/n]/nz 配售/v 均价/nz [4540/m 元/q]/mq /平方米/q 。
房源/n 包括/v 经适房/nz 和/cc 限价房/nz 
据/p 了解/v ，该/rz 《方案/n 》所/usuo 界定/vn 的/ude1 单位/n 职工/nnt 申购/v 政府/nis 统建/nz 的/ude1 [保障性/n 住房/n]/nz 房源/n ，是/vshi 指/v 由/p 政府/nis 统筹/vd 兴建/v 的/ude1 永和/nz 花园/n 和永秀/nr 花园/n 的/ude1 [经济/n 适用/vi 住房/n]/nz 和/cc 限价/vn [商品/n 住房/n]/nz 。
其中/rz ，永和/nz 花园/n 位于/v 长/a 流/v 片/q 区/n [南海/ns 大道/ns]/nz 与/cc 长/a 滨/ng 路/n 交叉/v 西北/ns 侧/ng ，项目/n [用地/n 面积/n]/nz 约/d [450/m 亩/q]/mq ，共建/v [保障性/n 住房/n]/nz [11082/m 套/q]/mq ，其中/rz [经济/n 适用/vi 住房/n]/nz [311/m 套/q]/mq ，限价/vn [商品/n 住房/n]/nz [6900/m 套/q]/mq 。永/d 秀/ag 花园/n 位于/v 海口/ns 市长/nnt 滨/ng 路/n 西侧/f 永/d 桂/b 开发/v 区内/n ，项目/n [用地/n 面积/n]/nz 约/d [440/m 亩/q]/mq ，共建/v [保障性/n 住房/n]/nz [13344/m 套/q]/mq ，其中/rz [经济/n 适用/vi 住房/n]/nz [4320/m 套/q]/mq 、限价/vn [商品/n 住房/n]/nz [6046/m 套/q]/mq 。聘用/v 的/ude1 在职/vn 职工/nnt 也/d 可/v 申请/vn 。
符合/v [相关/vn 规定/n]/nz 的/ude1 单位/n 职工/nnt ，由/p 职工/nnt 填写/v 《海口市/ns 单位/n 职工/nnt [集中/v 申购/vn]/nz 政府/nis 统建/nz [保障性/n 住房/n]/nz 审批/v 表/n 》，向/p 其/rz 所在/n 单位/n 提出申请/v ，并/cc 提交/v 申请人/n 及/cc 共同/d 申请/v 的/ude1 [家庭/n 成员/nnt]/nz 的/ude1 [身份/n 证件/n]/nz 及/cc 户口簿/n 等/udeng 材料/n 。申请人/n 应当/v 对/p 填报/v 的/ude1 相关/vn 内容/n 的/ude1 真实性/n 负责/v ，并/cc 承担/v 相关/vn 责任/n 。
《方案/n 》指出/v ，对/p 申请人/n 以/p 欺骗/v 、弄虚作假/vl 、贿赂/v 等/udeng 不/d [正当/a 手段/n]/nz 取得/v [保障性/n 住房/n]/nz 准/a 购/v 资格/n 的/ude1 ，由/p [海口市/ns 住房/n 保障/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 撤销/v 其/rz 已/d 取得/v 的/ude1 [保障性/n 住房/n]/nz 准/a 购/v 资格/n ，中止/v 申请人/n 5年/t 内/f 申请/v [保障性/n 住房/n]/nz 配/v 租/v 配售/vn 的/ude1 资格/n ；构成/v 犯罪/vn 的/ude1 ，依法/d [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：
海南/ns 实施/v 新/a 交规/nz 一年/mq ：共/d 对/p 近/a [88/m 万名/q]/mq 驾驶/v 人/n 记分/vn 
