自从/p 去年/t 9月27日/t 香港/ns 产/v 女/b 后/f ，/w 梅婷/nr 一直/d 在家/vi 照看/v 着/uzhe 宝宝/n 。/w 如今/t 小宝宝/n 已经/d [三/m 个/q]/mq 多/a 月/n 了/ule ，/w 梅婷/nr 也/d 于/p 日前/t 复出/v 首次/m 公开/ad 露面/vi 。/w 此次/rz 梅婷/nr 亮相/vi 并非/v 是/vshi 接/v 拍/v 影视剧/n ，/w 而是/c 在/p 家乡/n 南京/ns 开/v 了/ule 一家/n 西班牙/nsf 特色/n 风情/n 美食/n 餐厅/nis 。/w 当天/t 梅婷/nr 出席/v 了/ule [开业/vi 庆典/n]/nz ，/w 产后/t 的/ude1 她依旧/nz 青春/n 动人/a 。/w （/w 文字/n 来源/n ：/w 网友/n 长春/ns 国贸/nz 博客/n ）/w 
