据/p [吉林省/ns 四平市/ns 政府/nis 新闻/n 中心/nis]/nt 官方/n 微博/n 消息/n ，/w 针对/p [四平市/ns 城郊/s 供电/vn 公司/nis]/nt 副经理/nnt 骂/v 百姓/n “/w 给/p 脸/n 不要脸/a ”/w ，/w [四/m 平/v 供电/vn 公司/nis]/ntc 称/v ，/w 视频/n 内容/n 属实/a 。/w 决定/v 给予/vn 视频/n 当事人/n 、/w [四平市/ns 城郊/s 供电/vn 公司/nis]/nt 副经理/nnt 孙建国/nr 撤职/vi 处分/n 。/w 
一段/mq [网络/n 视频/n]/nz 显示/v ，/w 2013年12月30日/t ，/w 国网/nz [吉林省/ns 电力/n 有限公司/nis]/ntc [四平市/ns 城郊/s 分公司/nis]/nt 副经理/nnt 孙建国/nr 在/p 回答/v 问题/n 时/ng 称/v “/w 老百姓/n 是/vshi 给/p 脸/n 不要脸/a 的/ude1 玩意儿/nz ”/w 。/w 
对此/d ，/w [四/m 平/v 供电/vn 公司/nis]/ntc 作出/v 上述/b 回应/vn ，/w 并称/v 将/d 以此为戒/vl ，/w 深刻/a 反思/vn 、/w [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 提升/v [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 
