“/w 每次/r 潜入/v 海底/n 找/v 文物/n ，/w 我/rr 的/ude1 脑/n 中/f 就/d 会/v 浮现/vn ，/w 千百年前/t [古代/t 商船/n]/nz 满载/v 货物/n 沿着/p ‘/w [海上/s 丝/n 路/n]/nz ’/w 劈风斩浪/vl 下南洋/nz 的/ude1 情景/n 。/w ”/w 作为/p 首批/n 南海/ns [水下/s 考古/n]/nz 队员/nnt 之一/rz ，/w 南海/ns [水下/s 考古/n]/nz 专家/nnt 黎吉龙/nr 在/p 近/a ２０年/t 的/ude1 考古/n 活动/vn 中/f ，/w 见证/n 了/ule 南海/ns [水下/s 考古/n]/nz 工作/vn 发展/vn 的/ude1 全过程/n ，/w 对/p 南海/ns 、/w 对/p 水下/s 文物/n 、/w 对/p “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 充满/v 了/ule 深深/d 的/ude1 眷恋/vn 。/w 
１９９６年/t 以来/f ，/w 我国/n 已/d 在/p 南海/ns 发现/v 了/ule [１２８/m 处/n]/mq 海底/n 沉船/n 遗址/n ，/w 发掘/v 出/vf ２万余件/m 瓷器/n 、/w 铜器/n 、/w 铁器/n 、/w 船板/nz 等/udeng 古代/t 文物/n 。/w “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 南海/ns 段/q 整个/b 航线/n 已经/d 越来越/d 清晰/a 地/ude2 呈现/v 出来/vf 。/w 
[水下/s 考古/n]/nz 与/cc 陆上/s 考古/n 完全/ad 不同/a ，/w 队员/nnt 们/k 必须/d 戴/v 上/f 气瓶/nz ，/w 穿/v 上/f 潜水衣/n 潜入/v 海底/n ，/w 克服/v 水/n 的/ude1 压力/n 和/cc [潮汐/n 作用/n]/nz ，/w 还要/d 面临/v 台风/n 等/udeng 恶劣/a 天气/n 的/ude1 风险/n 。/w 
“/w 困难/an 虽/c 多/a ，/w 风险/n 虽/c 大/a ，/w 但/c 每次/r 搜寻/v 古人/n 遗迹/n 时/ng ，/w 我/rr 都/d 能/v 感受到/nz 他们/rr 克服/v 大海/n 阻隔/v 进行/vn 远航/v 贸易/vn 的/ude1 冒险/vn 精神/n 、/w [牺牲/v 精神/n]/nz ，/w 这/rzv 像/v 一股/mq 魔力/n 吸引/v 着/uzhe 我/rr 始终/d 战斗/vn 在/p [水下/s 考古/n]/nz 第一线/n 。/w ”/w 黎吉龙/nr 说/v ，/w 通过/p [考古/n 发掘/v]/nz 古人/n 留下/v 的/ude1 遗迹/n ，/w 再现/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 的/ude1 千年/t 繁盛/a ，/w 是/vshi [水下/s 考古/n]/nz 人/n 的/ude1 荣幸/a ，/w 也/d 是/vshi 大家/rr 共同/d 的/ude1 梦想/n 。/w 
回忆起/v １９９８年/t 那/rzv 次/qv 西沙/ns 考古/n ，/w 可谓/v 风险/n 与/cc 惊喜/a 共存/vi 。/w 黎吉龙/nr 说/v ，/w 当时/t 南海/ns 出现/v 低气压/nz ，/w 海面/n [风/n 急/v 浪/n 高/a]/nz ，/w 一个/mq 巨浪/n 扑/v 过来/vf ，/w 渔船/n 都/d 仿佛/d 要/v 散架/vi ，/w 但/c 也/d 就是/v 在/p 那/rzv 次/qv 考古/n ，/w 黎吉龙/nr 和/cc 队员/nnt 们/k 发现/v 了/ule 我国/n 第一个/mq 南海/ns 沉船/n 遗址/n —/w —/w “/w 华光礁/nz [１/m 号/q]/mq ”/w 。/w 
“/w 没有/v 气枪/n 和/cc 抽沙/nz 机/ng ，/w 大家/rr 只能/v 用/p 双手/n 搬运/v 珊瑚/n 和/cc 沙子/n ，/w 当/p 看到/v [一排/mq 排/v]/mq 、/w [一摞/v 摞/q]/mq 排列/v 整齐/a 的/ude1 瓷器/n 口缘/gb 时/ng ，/w 所有/b 人/n 都/d 难/a 掩/v 激动/a 的/ude1 心情/n 。/w ”/w 虽然/c 时隔/v １５年/t ，/w 谈起/v 当年/t 的/ude1 经历/n ，/w 黎吉龙/nr 依然/d 感慨万千/vl ，/w “/w 我们/rr 梦寐以求/bl 的/ude1 愿望/n 实现/v 了/ule ，/w ‘/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ’/w 南海/ns 段/q 得到/v 首/q 个/q 沉船/n 遗址/n 的/ude1 实证/n 。/w ”/w 
那/rzv 一次/mq ，/w 考古/n 队员/nnt 发掘/v 并/cc 带回/v １５００多件/m 种类/n 丰富/a 的/ude1 宋元/n 青瓷/n 、/w 影青/nz 、/w 白瓷/nz ，/w 明清/t 的/ude1 青花/n 等/udeng 造型/n 精美/a 、/w 图案/n 绚丽/a 的/ude1 水下/s 文物/n 。/w 船载/nz 文物/n 和/cc 船体/n 构造/n 证明/v ，/w “/w 华光礁/nz [１/m 号/q]/mq ”/w 沉船/n 是/vshi [一/d 艘/q]/mq 南宋/t 时期/n 的/ude1 沉船/n ，/w 当时/t 它/rr 满载/v 瓷器/n 、/w 丝绸/n 、/w 茶叶/n 等/udeng 物品/n ，/w 在/p 前往/v 东南亚/nsf 的/ude1 去/vf 程/n 中/f 触礁/vi 沉没/vi 。/w 
“/w 我们/rr 从事/vi [水下/s 考古/n]/nz 研究/vn 的/ude1 目的/n 就是/v 要/v 还原/vi 真实/a 的/ude1 历史/n ，/w 通过/p [一次/mq 次/qv]/mq 潜入/v 、/w 浮出/nz 、/w 搜寻/v 、/w 勘测/vn 、/w 研究/vn ，/w 找寻/v 古人/n 留下/v 的/ude1 足迹/n ，/w 还原/vi 当年/t 的/ude1 情景/n 。/w ”/w 黎吉龙/nr 说/v 。/w 
近年来/dl ，/w 随着/p 国家/n 经济/n 的/ude1 快速/d 发展/vn ，/w [国家/n 文物局/nis]/nto 和/cc [海南省/ns 政府/nis]/nto 对于/p 南海/ns [水下/s 考古/n]/nz 的/ude1 投入/vn 也/d 逐年/d 增大/v 。/w 
“/w 对于/p 考古/n 人/n 来说/uls ，/w 南海/ns 是/vshi 个/q 富矿/n ，/w 每次/r 调查/v 都会/n 有/vyou 新的/a 收获/n ，/w 目前/t 的/ude1 [１２８/m 处/n]/mq 沉船/n 遗址/n 中/f ，/w 远至/nz 五代/n ，/w 近/a 至/p 现代/ntc ，/w 出/vf 水/n 瓷器/n 种类/n 丰富/a 。/w ”/w 黎吉龙/nr 说/v ，/w 这/rzv 有力/a 地/ude2 说明/v “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 南海/ns 段/q 航线/n 在/p 我国/n 历朝历代/n 都/d 十分/d 繁盛/a 。/w 
虽然/c 南海/ns [水下/s 考古/n]/nz 取得/v 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 成绩/n ，/w 但/c 距离/n [实现/v 梦想/n]/nz 还有/v 很大/d 的/ude1 距离/n ，/w 南海/ns 海底/n 还有/v 没有/v 更早/nz 时期/n 的/ude1 沉船/n 遗址/n ？/w 受/v 条件/n 限制/vn ，/w 水深/n [２０/m 米/q]/mq 至/p [６０/m 米/q]/mq 区域/n 的/ude1 考古/n 才/d [刚刚/d 开始/v]/nz ，/w 这里/rzs 还有/v 多少/ry 古人/n 遗迹/n ？/w 待解/nz 的/ude1 疑问/n 还有/v 很多/m ，/w 已经/d 发现/v 的/ude1 遗址/n 亟待/v 加强/vn 保护/vn 。/w 
去年/t 上半年/t ，/w [海南省/ns 文物局/nis]/nt 已经/d 采用/v 科技/n 手段/n ，/w 对/p [２０/m 米/q]/mq 至/p [６０/m 米/q]/mq 水深/n 区域/n 进行/vn 海底/n 扫描/vn ，/w 以/p 掌握/v 初步/d 资料/n ，/w 为/p 下/f 一步/mq [考古/n 调查/vn]/nz 做/v 准备/vn 。/w 海南/ns 也/d 将/d 在/p 西沙/ns 沉船/n 遗址/n 分布/vi 较多/d 的/ude1 海域/n 设立/v [四/m 个/q]/mq 省级/b [文物/n 保护/vn]/nz 区/n ，/w 建立/v 海上/s [无人/b 值守/nz]/nz [监控/vn 平台/n]/nz ，/w 加大/v 保护/vn 和/cc 打击/v 盗掘/vn 的/ude1 力度/n 。/w 
“/w 随着/p 国家/n 不断/d 加大/v 投入/vn ，/w 今后/t 对/p 南海/ns 水下/s [文物/n 调查/vn]/nz 、/w 发掘/v 、/w 保护/vn 等/udeng 工作/vn 的/ude1 频次/nz 、/w 深度/n 定/v 会/v 加强/vn 。/w ”/w 黎吉龙/nr 说/v ，/w 连日来/dl ，/w 他/rr 忙于/v 收集/vn 、/w 整理/v 历年来/dl 的/ude1 [水下/s 考古/n]/nz 成果/n ，/w 也/d 忙于/v 筹建/vn 国家/n [南海/ns 博物馆/nis]/nt 、/w [南海/ns 水下/s 考古/n 基地/nis]/nt 等/udeng 相关/vn 工作/vn ，/w 为/p “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 南海/ns 段/q 的/ude1 申遗/nr 工作/vn 做/v 前期/f 准备/v 。/w 
“/w 通过/p 对/p 南海/ns 水下/s 文物/n 的/ude1 [考古/n 调查/vn]/nz 、/w 保护/vn 、/w 发掘/v ，/w 搭建/v 起/vf 全世界/n 对于/p ‘/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ’/w 的/ude1 研究/vn 平台/n ，/w 必将/d 唤起/v 我国/n 及/cc [周边/n 国家/n]/nz 的/ude1 共同/d 记忆/n ，/w ‘/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ’/w 作为/p 一条/mq 世界/n 友好/a 交往/vn 的/ude1 重要/a 通道/n ，/w 历史/n 上/f [世界/n 文明/n]/nz 经由/p 它/rr 传播/vn ，/w 在/p 当代/t ，/w 也/d 仍/d 具有/v 很强/d 的/ude1 [现实/n 意义/n]/nz 。/w ”/w 
习近平/nr 总书记/nnt ２０１３年１０月３日/t 在/p [印度尼西亚/nsf 国会/nis]/nt 发表/v 演讲/vn 时/ng 指出/v ，/w 愿/v 同/p [东盟/ns 国家/n]/nz 发展/vn 好/a 海洋/n [合作/vn 伙伴/n 关系/n]/nz ，/w 共同/d 建设/vn [２１/m 世纪/n]/mq “/w [海上/s 丝绸之路/n]/nz ”/w 。/w “/w 这/rzv 给/p 我们/rr 的/ude1 南海/ns [水下/s 考古/n]/nz 工作/vn 赋予/v 了/ule 新的/a 内涵/n ，/w 我们/rr 必须/d 加快/v 速度/n 研究/vn 好/a 历史/n 上/f 的/ude1 ‘/w [海上/s 丝/n 路/n]/nz ’/w ，/w 以/p 更好/d 地/ude2 服务于/v 新世纪/nz 的/ude1 ‘/w [海上/s 丝/n 路/n]/nz ’/w 。/w ”/w 黎吉龙/nr 说/v 。/w 
