[第二/m 届/q]/mq 海南省/ns 中国画/n 写生/vi 作品展/n 在/p 昌江/ns 开幕/vi 
美术/n 爱好者/n 参观/v 作品展/n 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 昌江/ns 1月2日/t 电/n （/w 余恒平/nr ）/w 1月1日/t 上午/t ，/w [第二/m 届/q]/mq 海南省/ns 中国画/n 写生/vi 作品展/n 在/p 昌江县/ns [文化/n 广场/n]/nz 隆重/ad 开幕/vi ，/w 展出/v 作品/n 充满/v 海南/ns 山水/n 美景/n 和/cc 琼州/ns [百姓/n 生活/vn]/nz 特有/b 的/ude1 韵味/n ，/w 是/vshi 海南/ns 中国画/n 写生/vi 创作/vn 最新/a 成果/n 的/ude1 一次/mq 集中/v 展示/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 此次/rz 展出/v 作品/n 共/d [60/m 件/q]/mq ，/w 均/d 选自/vf 海南/ns 省内/s 各/rz 市县/n 的/ude1 优秀/a 画家/nnt 、/w 爱好者/n 的/ude1 [优秀/a 作品/n]/nz ，/w 这些/rz 作品/n 带着/vn 海南/ns 山水/n 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 生活/vn 特有/b 的/ude1 韵味/n ，/w 是/vshi 海南/ns 当地/s 画家/nnt 多次/mq [深入/ad 生活/vn]/nz ，/w 在/p 写生/vi 的/ude1 基础上/nz ，/w 创作/vn 出来/vf 的/ude1 [一幅/mq 幅/q]/mq 生动/a 作品/n 。/w 他们/rr 中/f 既有/v 笔力/n 老到/a 的/ude1 知名/a 画家/nnt ，/w 也/d 有/vyou 锋芒/n 初露/nz 的/ude1 年轻/a 画家/nnt ，/w 作品/n 题材/n 广泛/a ，/w [形式/n 多样/a]/nz ，/w 有/vyou 浓墨重彩/vl 的/ude1 勾勒/vn 、/w 有/vyou 轻描淡写/vl 的/ude1 描/v 摩/b ，/w 有/vyou 磅礴/v 山水/n ，/w 也/d 有/vyou 花鸟/n 奇趣/n 。/w 
此次/rz 展会/n 由/p [海南省/ns 美协/nis]/nt [中国画/n 艺委会/nis]/nt 、/w [昌江/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 联合/vd 主办/v 。/w [中国/ns 美协/nis]/nt 理事/nnt 丶/nz [海南省/ns 美协/nis]/nt 副主席/nnt 兼/v 秘书长/nnt 阮江华/nr ，/w [昌江/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 何顺劲/nr ，/w 海南省/ns 各/rz 市县/n 画家/nnt 代表/nnt 和/cc 美术/n 爱好者/n 100多人/m 出席/v 了/ule 开幕式/n 。/w 开幕式/n 后/f ，/w 画家/nnt 们/k 还/d 集/q 聚在一起/v 召开/vn 研讨会/n ，/w 相互/d 学习/v 和/cc 交流/vn 创作/v 心得/n ，/w 碰撞/v 艺术/n 火花/n 。/w 
据/p [海南省/ns 美协/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 展会/n 在/p 昌江/ns 举办/v ，/w 是因为/c 昌江县/ns [十分/d 重视/v]/nz 文化/n 的/ude1 繁荣/an 与/cc 发展/vn ，/w 近年来/dl 成功/a 举办/v 了/ule 芒果/nf 飘香/v 昌江/ns 情/n 、/w “/w 昌化/nz 江畔/n 木棉/n 红/a ”/w [文化/n 之旅/nz]/nz 等/udeng 系列/n 活动/vn ，/w 邀请/v 了/ule 一批/mq 国内/s 的/ude1 摄影/vn 、/w 书画/n 、/w 音乐/n 、/w 诗歌/n [艺术/n 名家/n]/nz 到/v 昌江/ns 来/vf 观赏/v 木棉花/n 美景/n 并/cc 进行/vn [艺术/n 采风/vi]/nz 创作/vn ；/w 举行/v “/w 绿化/v 宝岛/n 和/cc 文明/n 大/a 行动/vn ”/w 征文/vn 比赛/vn 活动/vn ；/w 举办/v “/w 昌江/ns 化/v 江畔/n 木棉/n 红/a ”/w 全国/n 摄影展/n 、/w [十八/m 大/a]/mq [书画/n 艺术/n]/nz 展/vg 、/w [摄影/vn 图片/n]/nz 乡镇/n 巡回/vn 展/vg 等/udeng 一系列/b [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 这些/rz 活动/vn 大大/d 丰富/a 了/ule 昌江/ns [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [文化/n 生活/vn]/nz ，/w 有力/a 促进/v 了/ule 文化/n 昌江/ns 建设/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 曾高文/nr 、/w 黄宾虹/nr 、/w 张秋易/nr ）/w 
