[安徽/ns 黄山/ns 风景区/n 管委会/nis]/nt 2日/t 收到/v 世界/n 优秀/a 目的地/n 中心/nis (/w CED/x )/w 为/p [黄山/ns 风景区/n]/nz 颁发/v 的/ude1 世界/n 优秀/a 目的地/n 《/w 成就/n 证书/n 》/w 。/w 
[黄山/ns 风景区/n 管委会/nis 办公室/nis]/nt 主任/nnt 王国银/nr 向/p 记者/nnt 介绍/v 说/v ，/w 这/rzv 意味着/v 继/vg 中国/ns 成都/ns 等/udeng [15/m 个/q]/mq [旅游/vn 城市/n]/nz 获得/v 世界/n 优秀/a 目的地/n 称号/n 之后/f ，/w [黄山/ns 风景区/n]/nz 成为/v [第/m 16/m 个/q]/mq 世界/n 优秀/a 目的地/n 暨/cc 全球/n [第一/m 家/q]/mq 获得/v 世界/n 优秀/a 目的地/n 称号/n 的/ude1 [旅游/vn 景区/n]/nz 。/w 
世界/n 优秀/a 目的地/n 中心/nis (/w CED/x )/w 成立/vi 于/p 2007年/t ，/w 总部/nis 设在/v 蒙特利尔/nsf ，/w 是/vshi 一个/mq 致力于/v 研究/vn 和/cc 创作/v 工具/n 来/vf 帮助/v 全球/n 旅游/vn 目的地/n [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 非盈利/b 性/ng 组织/n 。/w 作为/p 联合国/nt [世界/n 旅游/vn 组织/n]/nt (/w UNWTO/x )/w 、/w 亚洲/ns 与/cc [太平洋/ns 旅游/vn 协会/nis]/nt (/w PATA/x )/w 等/udeng 国际/n 机构/n 的/ude1 [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 是/vshi 全球/n 范围内/nz 对/p 旅游/vn 目的地/n 进行/vn [绩效/n 评估/vn]/nz 的/ude1 [权威/n 机构/n]/nz 。/w 
王国银/nr 说/v ，/w 下/f 一步/mq ，/w [黄山/ns 风景区/n]/nz 还/d 会/v 和/cc 世界/n 优秀/a 目的地/n 中心/nis 进行/vn 合作/vn ，/w 参与/v 制定/vn 更多/ad 的/ude1 [国际/n 标准/n]/nz ，/w 进一步/d 扩大/v 国际/n 话语权/nz 。/w (/w 完/vi )/w 
