2013年12月31日/t 晚/tg ，/w 汉中市/ns 李先生/nr 因为/c 家里/s 没/d 暖气/n ，/w 便/d 和/cc 怀孕/vi 的/ude1 妻子/n 到/v 洗浴中心/nis 洗澡/vi 。/w 期间/f ，/w 一名/mq 警察/nnt 闯/v 了/ule 进来/vf ，/w 拿着/vf 手机/n 就/d 拍照/vi ，/w 即使/c 告知/v [夫妻/n 关系/n]/nz ，/w 还是/c 被/pbei 拍/v 了/ule 两次/mq 。/w 
当事人/n 李先生/nr ：/w “/w 没/d 打招呼/vi ，/w 啥/ry 都/d 没/d 说/v 就/d 开始/v 拍/v 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 当时/t 你/rr 给/p 他/rr 说/v ，/w 你们/rr 是/vshi [夫妻/n 关系/n]/nz 了/ule 没有/v ？/w ”/w 
当事人/n 李先生/nr ：/w “/w 说/v 了/ule ，/w 他/rr 一/m 进来/vf 我/rr 就/d 给/p 他/rr 说/v 了/ule 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 这里/rzs 就是/v 李先生/nr 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 洗澡/vi 的/ude1 地方/n ，/w 事发/vi 在/p 休闲/vn 会所/nis 的/ude1 [三/m 楼/n]/mq 最/d 南头/f 的/ude1 这个/rz 洗浴/v 包间/n 里/f ，/w 我们/rr 现在/t 看到/v ，/w 这里/rzs 一/m 共有/v [两/q 道/qv]/mq 门/n ，/w [第一/m 道/qv]/mq 是/vshi 包间/n 的/ude1 房门/n ，/w [第二/m 道/qv]/mq 是/vshi 浴室/n 的/ude1 门/n ，/w 李先生/nr 表示/v 他们/rr 洗澡/vi 的/ude1 时候/n ，/w [两/q 道/qv]/mq 门/n 都/d 是/vshi 关着/nz 的/ude1 ，/w 突然/ad ，/w 一名/mq 警察/nnt 推开/v 了/ule 沐浴/vi 室/n 的/ude1 这/rzv 道/qv 门/n ，/w 手里/s 拿着/vf 一部/mq 手机/n ，/w 一/m 进门/vi 就/d 给/p 他们/rr 拍/v 了/ule 第一张/mq 照片/n ，/w 夫妻/n [二/m 人/n]/mq 惊愕/a 之/uzhi 余/ng 提出/v 了/ule 抗议/vn 。/w ”/w 
当事人/n 李先生/nr ：/w “/w 他/rr 进来/vf 拍/v 了/ule 两次/mq 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 当时/t 进来/vf 几个人/mq ？/w ”/w 
当事人/n 李先生/nr ：/w “/w 一个人/mq ，/w 没有/v 戴警帽/nr ，/w 只/d 穿着/n 警服/n 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 当时/t 给/p 你/rr 出示/v 证件/n 了/ule 没有/v ？/w ”/w 
当事人/n 李先生/nr ：/w “/w 啥/ry 证件/n 都/d 没/d 见/v ，/w 他/rr 就/d 说/v 他/rr 是/vshi [东大街/ns 派出所/nis]/nto 的/ude1 。/w ”/w 
记者/nnt ：/w “/w 是/vshi 平常/a 的/ude1 执法/vn 程序/n 吗/y ？/w ”/w 
[汉中市/ns 东大街/ns 派出所/nis 刑警队/nis]/nt 队长/nnt 张卫华/nr ：/w “/w 嗯/e ，/w 对/p 。/w ”/w 
张卫华/nr 表示/v ，/w 当晚/t 他/rr 已经/d 给/p 当事人/n 道/qv 了/ule 歉/ag ，/w 并且/c 当面/d 删除/v 了/ule 照片/n 。/w 
当事人/n 李先生/nr ：/w “/w 她/rr 已经/d 怀孕/vi 八个月/t 了/ule ，/w 昨晚一/t 晚上/t 都/d 在/p 哭/v ，/w 现在/t 又/d 发烧/vi 又/d 感冒/vi ，/w 而且/c 不/d 说话/vi ，/w 性质/n 太/d 恶劣/a 了/ule 。/w ”/w 
[社会/n 新闻/n]/nz 推荐/v 
