人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月2日/t 电/n (/w 记者/nnt 毛雷/nr )/w 1月2日/t ，/w 记者/nnt 从/p [海南省/ns 交警/nnd 总队/nis]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t 全省/n 共/d 发生/v 涉及/vn 摩托车/n 交通事故/nz [1198/m 起/vf]/mq 、/w 占/v 全年/n 事故/n 总/b 起/vf 数/n 48%/m ，/w 死亡/vi [271/m 人/n]/mq 、/w 占/v 总数/n 58%/m 。/w 其中/rz ，/w 涉及/v 摩托车/n 未/d 使用/v 安全/an 头盔/n 的/ude1 [560/m 起/vf]/mq ，/w 死亡/vi [163/m 人/n]/mq 。/w 省/n [交警/nnd 总队/nis]/nto 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今年/t 全省/n [交通/n 秩序/n]/nz 专项/b 整治/vn 期间/f ，/w 将/d 重点/n 整治/v [无证/nz 驾驶/v]/nz 摩托车/n 、/w 驾驶/v 无/v 牌/n 摩托车/n 上/f 路/n 行驶/vi 和/cc 骑乘/nz 摩托车/n 不/d 戴/v 安全/an 头盔/n 。/w 
据分析/nz ，/w 2013年/t ，/w 海南/ns 乡村/n [道路/n 交通事故/nz]/nz 相比/vi 其它/rz [道路/n 交通事故/nz]/nz 多发/b ，/w 其中/rz ，/w 涉及/v 摩托车/n 事故/n 总量/n 最高/a ，/w 发生/v 事故/n [1198/m 起/vf]/mq 。/w 通过/p 对/p 涉及/v 摩托车/n 事故/n 原因/n 分析/vn ，/w 违法/vn 占/v 道/qv 行驶/vi 是/vshi 事故/n [主要/b 原因/n]/nz 之一/rz ，/w [无证/nz 驾驶/v]/nz 、/w 驾驶/v 无/v 牌/n 摩托车/n 上/f 路/n 是/vshi 主要/b [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 省/n [交警/nnd 总队/nis]/nto 事故/n 科/n 科长/nnt 陈明/nr [特别/d 强调/v]/nz ，/w 大量/m 的/ude1 交通事故/nz 案例/n 表明/v ：/w 驾乘/nz 摩托车/n 不/d 戴/v 安全/an 头盔/n ，/w 一旦/d 发生/v 事故/n ，/w 损害/v “/w 后果/n 严重/a ”/w ，/w 极大/a 地/ude2 增加/v 了/ule 驾乘/nz 人员/n 受伤/vi 甚至/d 死亡/vi 的/ude1 风险/n 。/w 
警方/n 提醒/v ，/w 摩托车/n 在/p 行驶/vi 过程/n 中/f ，/w 由于/p 其/rz [平衡/a 系数/n]/nz 较低/d ，/w 防护/v 性能/n 低/a ，/w 驾/v 、/w 乘/v 人员/n 身体/n 无/v 遮挡/v ，/w 一旦/d 发生/v 交通事故/nz ，/w 车辆/n 容易/ad 倾/vi 翻/v ，/w 驾/v 、/w 乘/v 人员/n 的/ude1 头部/n 会/v 撞击/vn 地面/n ，/w 极易/nz 造成/v 驾/v 、/w 乘/v 人员/n [颅脑/n 损伤/vn]/nz 及/cc 死亡/vi 。/w 而/cc 安全/an 头盔/n 是/vshi 保护/vn 驾/v 、/w 乘/v 人员/n 头部/n 免受/v 伤害/vn 的/ude1 一种/mq 有效/a 防护/v 工具/n ，/w 在/p 发生/v 交通事故/nz 时/ng ，/w 可以/v 有效/a 避免/v 或/c 减轻/v 头部/n 受到/v 伤害/vn ，/w 避免/v [危及/v 生命/n]/nz 。/w 
根据/p 《/w [海南省/ns 道路/n 交通/n 安全/an 违法/vn 行为/n 处罚/vn 规定/n]/nz 》/w ：/w 驾驶/v 摩托车/n 时/ng 驾驶/v 人/n 未/d 按规定/nz 戴/v 安全/an 头盔/n 的/ude1 ，/w 罚/v [50/m 元/q]/mq 、/w 记/v 2分/t 。/w 
链接/gi 事故/n 案例/n ：/w 
2013年12月13日20时40分/t 许/v ，/w 陈某某/nr 驾驶/v 一辆/mq 无/v 牌号/n 普通/a [二轮/nz 摩托车/n]/nz 载/v [2/m 人/n]/mq 沿/p 省道/n [313/m 线/n]/mq 由/p 乐东/nz 县城/n 方向/n 往/p [九/b 所/usuo]/mq 方向/n 行驶/vi ,/w 当/p 其/rz 车行/nis 至/p 省道/n [313/m 线/n]/mq [59/m Km/x]/mq 处/n 路段/n 时/ng 碰撞/vn 到/v 因/p 故障/n 停/vi 在/p 公路/n 边/k 的/ude1 湘/b E42837/x 号/q 重型/b [厢/ng 式/k 货车/n]/nz 右/f 后/f 尾部/n ，/w 造成/v 摩托车/n 上/f [三/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi 及/cc 两车/nz 损坏/v 的/ude1 较大/d 死亡/vi [道路/n 交通事故/nz]/nz 。/w 
2013年4月4日/t 在/p 海口市/ns 美兰区/ns [大致/d 坡/n 镇/n]/ns 至/p 抱罗镇/ns 193/m 县道/nz [2/m KM/x]/mq +/w [900/m M/x]/mq [白/a 石口村/ns]/ns 路段/n ，/w 当事人/n 陈某某/nr 驾驶/v 琼/b A29010/x 号/q 大货车/nz ，/w 沿/p 193/m 县道/nz 自/p 抱罗镇/ns 往/p [大致/d 坡/n 镇/n]/ns 行驶/vi ，/w 7时45分/t 许/v ，/w 该车/r 突然/ad 偏/d 占/v 对/p 向/p 车道/n ，/w 与/cc 对/p 向/p 正常/a 行驶/vi 的/ude1 琼/b AA2132/x 号/q 小客车/nz 相撞/vi ，/w 后/f 货车/n 又/d 撞倒/v 了/ule 对/p 向/p 行驶/vi 的/ude1 [二轮/nz 摩托车/n]/nz ，/w 将/d 摩托车/n 推入/vf 路边/s 排水沟/n 内/f ，/w 造成/v 摩托车/n 上/f 驾驶/v 人/n 及/cc 乘坐/v 者/k 共/d [4/m 人/n]/mq 被/pbei 货车/n 碾压/v 后/f 当场/d 死亡/vi ，/w 最后/f 大货车/nz 冲入/vf 路边/s 的/ude1 农田/n 内/f 停下/v 的/ude1 较大/d 死亡/vi 交通事故/nz 。/w 
2013年2月20日20时50分/t 许/v ，/w [陵水县/ns 本号镇/ns 黎跃村/ns 委会/v]/nt 水塘村/ns 人/n 周/qt 某某/r 驾驶/v 一辆/mq 琼/b D1L623/x 号/q [二轮/nz 摩托车/n]/nz （/w 载/v [2/m 人/n]/mq ）/w ，/w 从/p 陵水县/ns 本号镇/ns 往/p 陵水/ns 县城/n 方向/n 行驶/vi ,/w 途经/v 陵/ng 保/v 线/n [6/m 公里/q]/mq 加/v [300/m 米/q]/mq 处/n 时/ng ，/w 追尾/nz 碰撞/vn 到/v 一辆/mq 由/p [河北省/ns 邯郸/ns]/nz 市/n 人/n 李某某/nr 驾驶/v 的/ude1 临时/b 停放/v 在/p 右侧/f 公路/n 面/nf 的/ude1 冀/b DB4879/x 号/q 重型/b [半/m 挂/v 牵引车/n]/nz 牵引/vn 冀/b DFT14/x 号/q 重型/b [低/a 平板/n 半挂车/nz]/nz 的/ude1 尾部/n 左/f 后/f 角/q ，/w 造成/v 摩托车/n 上/f [3/m 人/n]/mq 当场/d 死亡/vi 的/ude1 较大/d 死亡/vi [道路/n 交通事故/nz]/nz 。/w (/w 通讯员/nnt 周平虎/nr )/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
海南/ns 实施/v 新/a 交规/nz 一年/mq ：/w 共/d 对/p 近/a [88/m 万名/q]/mq 驾驶/v 人/n 记分/vn 
