1918年11月28日/t ，/w 国民政府/nt 为/p 庆祝/v [第一次/mq 世界大战/n]/nz 胜利/vn ，/w 在/p [故宫/ns 太和殿/nz]/nz 举行/v 盛大/b 的/ude1 中外/b 军队/n 阅兵式/n ，/w 并/cc 鸣礼炮/nz [108/m 响/v]/mq 
无论是/c 封建/a 专制/n 社会/n ，/w 还是/c 现代/ntc 民主/a 社会/n ，/w 吏治/n 之/uzhi 好坏/n ，/w 于/p [社会/n 进步/vn]/nz 和/cc 国家/n 前途/n 关系/n 极大/a 。/w 所以/c 必须/d 以/p 法令/n 形式/n 约束/vn 、/w 规范/v 官员/nnt 行为/n ，/w 舍/v 此/rzs 不能/v 管理/vn 好/a 官员/nnt 。/w 民国/n 初期/f ，/w [北洋/b 政府/nis]/nt 便/d 就此/d 制订/v 了/ule 不少/m 法规/n 。/w 
1913年1月/t ，/w [北洋/b 政府/nis]/nt 颁布/v 《/w 官吏/nnt 服务/vn 令/v 》/w ，/w 要求/n “/w 凡/d 官吏/nnt 应/v 竭尽/v 忠勤/nz ，/w 从/p 法律/n 命令/n 所/usuo 定/v 以/p 行/ng 职务/n ”/w ，/w 所/usuo 规定/n 的/ude1 官员/nnt 纪律/n 主要/b 有/vyou 以下/f 几个/mq 方面/n ：/w 依法/d 服从/v 命令/n 、/w [保守/a 机密/n]/nz 、/w 遵守/v 工作/vn 时间/n 、/w 保护/v 公物/n 、/w 不得/vi 兼职/vn 、/w 不得/vi 以权谋私/vl 和/cc [滥用/v 职权/n]/nz 等/udeng 律令/n ，/w 所列/nz 皆/d 细/a 。/w 
如/v “/w 不得/vi 馈/n 受/v 财物/n 、/w 参加/v 酬宴/nz 、/w 为/p 人/n 请托/nz 及/cc 与/cc 有/vyou 职务/n 关系/n 的/ude1 人/n 相互/d 借贷/vn ”/w ，/w 明令/vd ：/w 官吏/nnt 之间/f 有/vyou 统属/nz 关系/n 者/k ，/w 无论/c 涉及/v 职务/n 与否/u ，/w 不得/vi 馈/n 受/v 财物/n ，/w 也/d 不准/v 其/rz 家族/n 以/p 其它/rz 名义/n 或/c 方法/n 间接/b 馈/n 受/v 。/w 他人/rr 对/p 官吏/nnt 所/usuo 办/v 事件/n 有/vyou 馈遗/nz 者/k ，/w 无论/c 用/p 何种/r 名义/n ，/w 均/d 不得/vi 接受/v 。/w 官吏/nnt 除/p 惯例/n 所/usuo 许/v 外/f ，/w 不得/vi 有/vyou 嘱托/v 公事/n 之/uzhi 酬宴/nz 。/w 长官/nnt 对于/p 属/v 官/n 所/usuo 管/v 事件/n ，/w 不得/vi 为/p 其/rz 亲故/nz 关/n 说/v 请托/nz 。/w 官吏/nnt 与/cc 其/rz 所/usuo 管/v 事务/n 有/vyou [直接/ad 关系/n]/nz 者/k ，/w 如/v 包办/vn 官署/ns 工程/n 者/k 、/w 经管/v 官署/ns [往来/vn 款项/n]/nz 的/ude1 银行/nis 庄/ag 号/q 、/w 承办/v 官署/ns 应用/v 物品/n 的/ude1 商号/nis 、/w 受/v 有/vyou 官署/ns 补助费/n 者/k ，/w 不得/vi 相互/d 借贷/vn 。/w 
颁布/v 《/w 服务/vn 令/v 》/w 的/ude1 同时/c ，/w 又/d 公布/v 了/ule 《/w 文官/nnd 惩戒/v 法草案/nz 》/w 和/cc 《/w 文官/nnd 惩戒/v 委员会/nis 编制/v 法草案/nz 》/w 。/w 一/m 开始/v 就/d 能/v 注意到/v 吏治/n 从严/d ，/w 而/cc 不是/c 等/udeng 问题/n 成堆/vi 后/f 才/d 作/v 预防/vn ，/w 显示/v 了/ule 一定/b 的/ude1 政治/n 远见/n 。/w 
1914年3月/t 又/d 公布/v 《/w 文官/nnd 惩戒/v 委员会/nis 编制/vn 令/v 》/w 。/w 官员/nnt 惩戒/v 委员会/nis 的/ude1 成立/vn ，/w 标志着/v 传统/n 官员/nnt 惩戒/v 模式/n 向/p 近代/t 转换/v 。/w 为/p 使/v 其/rz 工作/vn 能/v [顺利/ad 进行/vn]/nz ，/w 1914年3月/t ，/w 官员/nnt 高等/b 惩戒/v 委员会/nis 委员长/nnt 章宗祥/nr 就/d [有关/vn 问题/n]/nz 拟/v 成/v [四/m 点/qt]/mq 声明/n 呈/v 大总统/nnt 核准/v 公布/vn ：/w 
一/m 、/w 明确/a 惩戒/v 权限/n ，/w 除/p 申诫/nr 由/p 主管/v 官员/nnt 专行/nz 外/f ，/w 其它/rz 褫职/nz 、/w 降/v 等/udeng 、/w 减/v 俸/nz 等/udeng 处分/n 非/b 经/p 惩戒/v 委员会/nis 审查/vn 议决/v 后/f ，/w 不得/vi 执行/v 。/w 
二/m 、/w 惩戒/vn 应/v 符合/v 条件/n 和/cc 程序/n ，/w 提起/v 惩戒/vn 必须/d 依法/d 定/v 权限/n 和/cc 程序/n ，/w 并/cc 详细/a 声/qv 叙事/vn 由/p 附送/v 证据/n ，/w 以/p 防止/v 主管/vn 官员/nnt 依/v 个人/n 好恶/n 处罚/vn 属/v 官/n 。/w 
三/m 、/w 关于/p 休/v 职/ng 。/w 为/p 防止/v 在/p 惩戒/v 程序/n 进行/vn 中/f 被/pbei 付/v 惩戒/vn 人/n 因/p [职务/n 行为/n]/nz 可能/v 产生/vn 的/ude1 影响/vn ，/w 提议/v 应/v 令/v 其/rz 休/v 职/ng 。/w 
四/m 、/w 褫职/nz 夺官/nz 与/cc 退职/vi 退/v 官/n 的/ude1 区别/n 。/w 此/rzs 后/f 不久/d ，/w 新任/b 委员长/nnt 董康/nr 又/d 就/d 惩戒/v 委员会/nis 的/ude1 工作/vn 向/p 大总统/nnt 提出/v [三/m 点/qt]/mq 请求/v ，/w [第一/m 点/qt]/mq 便是/v “/w 严杜/nr 干涉/v ”/w 。/w 
官员/nnt 惩戒/v 委员会/nis 做/v 了/ule 大量/m 的/ude1 工作/vn 。/w 据统计/nz ，/w 官员/nnt 高等/b 惩戒/v 委员会/nis 在/p 民国/n 六年/t 一年/mq 内/f 共/d 受理/v 惩戒/vn 案/ng [109/m 件/q]/mq ，/w 其中/rz 结案/vi [85/m 件/q]/mq 。/w 山西/ns 县知事/nnt 呼延庚/nr 、/w 直隶/nz [高等/b 检察厅/nis]/nz 书记/nnt 官长/nnt 邵振璇/nr 、/w 福建/ns 县知事/nnt 汪荫孙/nr 、/w 四川/ns 县知事/nnt 安当世/nr 、/w 江西/ns 县知事/nnt 薛雪/nr 等/udeng 多/a 人/n 被/pbei 惩戒/vn 。/w 
此/rzs 后/f 又/d 公布/v 了/ule 《/w 司法官/nnt 惩戒/v 法/n 》/w 和/cc 《/w 司法官/nnt 惩戒/v 法/n [第三/m 章/q]/mq 惩戒/v 委员会/nis 施行/v 令/v 》/w 对/p 司法官/nnt 严加/vd 管理/vn 。/w 
2/m ./w 设立/v 监督/vn 、/w 弹劾/v [政府/nis 官员/nnt]/nnt 的/ude1 机构/n 肃政厅/nz ，/w 专司/v 贪/vn 腐/vg 官员/nnt 的/ude1 纠弹/nz 
议会/n 为/p 职能/n 相当/d 广泛/a 的/ude1 [权力/n 机关/n]/nz ，/w 依照/p 《/w [中华民国/n 临时/b 约法/n]/nz 》/w 规定/n ，/w 参议院/nis 的/ude1 一项/mq 重要/a 职能/n 就是/v 监督/vn [政府/nis 官员/nnt]/nnt ，/w 既/c 可/v 对/p 总统/nnt 和/cc 国务员/nz 的/ude1 违法/vn [失职/vi 行为/n]/nz 进行/vn 弹劾/v ，/w 亦可/vi “/w 咨请/nz 政府/nis 查办/v 官吏/nnt 纳贿/v 、/w 违法/vn 事件/n ”/w 。/w 
1914年/t 秋/tg ，/w 先后/d 公布/v 《/w 肃政厅/nz 处/n 务/vg 规则/n 》/w 、/w 《/w 肃政厅/nz 书记处/nis 办事/vn 细则/n 》/w 、/w 《/w 肃政厅/nz 肃/vg 政/ng 史/ng 办事/vn 细则/n 》/w ，/w 对/p 肃政厅/nz 的/ude1 [机构/n 设置/v]/nz 、/w 人员/n 组成/v 和/cc 工作/vn 程序/n 作/v 了/ule 详细/a 规定/n 。/w 
袁世凯/nr 对/p 肃政厅/nz 很/d 是/vshi 重视/v ，/w 曾/d 发表/v 演说/vn ：/w “/w 吾/rr 国/n 自/p 入/v 民国/n 以来/f ，/w 仕途/n 庞杂/a 极/d 矣/y ，/w 特设/v 肃/vg 政/ng 史/ng 一/m 官/n 冀/b 有所/v 补救/vn 。/w 诸君/n 顾名思义/vl ，/w 宜/ag 如何/ryv 尽/vi 其/rz 职守/n 以/p 效忠/v 国家/n ，/w 是/vshi 在/p 诸君/n 自/p 思/v 而/cc 自/p 处/n 之/uzhi …/w …/w 此/rzs 后/f 官/n 纪/ng 之/uzhi 美恶/nz 即/v 诸君/n 之/uzhi 责任/n ，/w 其/rz 捐除/nz 一切/rz 顾忌/n 而/cc 实心/b 将/d 事/n 乎/y 。/w 即/v 如/v 鄙人/r ，/w 不过/c 受/v 国民/n 委托/vn 为/p 行政/n 之/uzhi 首长/nnt ，/w 苟/ag 有过失/nz ，/w 亦/d 望/v 有/vyou 以/p 纠正/v 之/uzhi 。/w ”/w 当时/t 舆论/n 评为/v “/w 谆谆告诫/vl ，/w 词意/nz 极为/d 恳挚/a ”/w 。/w 
受/v 此/rzs 鼓励/v ，/w 许多/mq 肃/vg 政/ng 史/ng 亦/d 以/p [铁面/nz 御史/nnt]/nz 自居/v ，/w 纷纷/d 上/f 章建言/nr 。/w 都/d 肃/vg 政/ng 史/ng 庄蕴宽/nr 先是/d 规谏/v 总统/nnt 应/v 节省/v 糜费/a ，/w 受到/v “/w 忠直/nz 尽职/vi ”/w 的/ude1 表彰/vn 后/f ，/w 又/d 大义灭亲/vl 举劾/nz 同/p 族/ng 庄严/a 先/d 、/w 庄巢云/nr 。/w 
1915年5月/t ，/w 袁世凯/nr 接受/v 日本/ns 提出/v 的/ude1 《/w [二十/m 一条/mq]/mq 》/w 不平等条约/nz ，/w 举国/nz 哗然/z 。/w 由/p 庄蕴宽/nr 领衔/vd ，/w 其他/rzv 肃/vg 政/ng 史/ng 夏寿康/nr 、/w 徐承锦/nr 、/w 夏寅官/nr 、/w 张超南/nr 、/w 江绍杰/nr 、/w 云/vg 书/n 、/w 方/q 贞/nz 、/w 程崇信/nr 、/w 傅增湘/nr 等/udeng 联名/vd 上/f 救亡/vi 条陈/v 。/w 
1914年7月/t [北洋/b 政府/nis]/nt 颁布/v 《/w 纠弹/nz 法/n 》/w 和/cc 《/w 纠弹/nz 事件/n 审理/v 执行/vn 令/v 》/w ，/w 规定/n 肃政厅/nz 的/ude1 职能/n 为/p ：/w 依据/n 《/w [中华民国/n 约法/n]/nz 》/w [第/m 43/m 条/q]/mq ，/w 对/p 国务卿/nnt 和/cc 各部/r 总长/nnt 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz 进行/vn 纠弹/nz ；/w 对/p 官吏/nnt (/w 包括/v 不/d 在职/vn 的/ude1 官员/nnt )/w 有/vyou 下列/b 各款/r 情形/n 之一/rz 者/k 进行/vn 纠弹/nz ：/w 一/m 、/w 违宪/vn 违法/vn 事件/n ；/w 二/m 、/w 行贿受贿/v 事件/n ；/w 三/m 、/w 营私舞弊/vl 事件/n ；/w 四/m 、/w 溺职/nz 殃民/nz 事件/n 。/w 
其他/rzv 如/v [考核/vn 制度/n]/nz 、/w 诉愿/nz 制度/n 以及/cc [回避/v 制度/n]/nz ，/w 也/d 都/d 有/vyou 较为/d 严格/ad 而/cc 详细/a 的/ude1 规定/n ，/w 此/rzs 不/d 赘述/vi 。/w 虽然/c 因/p 战乱/n 等/udeng 原因/n ，/w 这些/rz 法规/n 、/w 律令/n 并未/d 能/v 切实/ad 执行/v ，/w 但/c 在/p 漫长/a 的/ude1 [中国/ns 历史/n]/nz 上/f ，/w 毕竟/d 是/vshi 一个/mq 可喜/a 的/ude1 进步/vn 。/w 
