“/w 雪龙/n ”/w 号/q 上/f 的/ude1 “/w 雪鹰/nz ”/w １２/m 直升机/n 已/d 降落/vi 到/v 被困/v 的/ude1 俄/b “/w 绍卡利斯基/nrf 院士/nnt ”/w 号/q 附近/f ，/w 为/p 转移/v 船上/s 乘客/n 作准备/nz 。/w 
新闻/n 推荐/v ：/w 
[/w [国内/s 新闻/n]/nz ]/w 习近平/nr 办公室/nis 首/q 度/qv 曝光/vi 书架/n 上/f 摆放/v [六/m 张/q]/mq 照片/n 
[/w 国际/n 新闻/n ]/w 泰国/nsf 反政府/nz 领导人/nnt 宣布/v 从/p 13日/t 开始/v “/w 封锁/vn ”/w 曼谷/nsf 
[/w 部委/n 信息/n ]/w 审计署/n ：/w 重要/a 地区/n 干部/nnt 任期/n 内/f 至少/d 审计/vn 一次/mq 
[/w 人事/n 任免/vn ]/w 李崇禧/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 中央/n 决定/v 免去/v 其/rz 领导/n 职务/n 
[/w [军事/n 报道/v]/nz ]/w 辽宁/ns 舰/ng 完成/v 首次/m 南海/ns 远航/v 模拟/vn 演练/vn 战斗/vn 群/ng 攻防/vn 
[/w 环球/n 博览/vn ]/w 新加坡/nsf 农历/n 年/qt 纪念邮票/n 遭/v 吐槽/nz 骏马/n 被/pbei 指/v 像/v 烧鸡/n 
