人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口号/nz 1月2日/t 电/n （/w 余恒平/nr 通讯员/nnt 林明豪/nr ）/w 从/p [海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 获悉/v ，/w 该/rz 中心/nis 对/p [无偿/d 献血者/n]/n 用血/n 返还/v 开设/vn 直通车/nz 服务/vn ，/w 截止/vi 去年/t 12月26日/t ，/w [海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt 已/d 办理/v 血/n 费/n 偿还/v 共计/v [1212/m 人次/qv]/mq ，/w 报销/v 总/b 血量/n 约/d [80/m 万/d 毫升/q]/mq ，/w 报销/v 金额/n 近/a [90/m 万元/q]/mq 。/w 海南/ns 公民/n 在/p 健康/a 适龄/b 的/ude1 时候/n 参加/v [无偿/d 献血/vi]/nz ，/w 就/d 像/v 把/pba 血液/n 存在/v “/w 血液/n 银行/nis ”/w ，/w 既/c 奉献/v 一片/mq 爱心/n ，/w 也/d 为/p 自己/rr 和/cc 家人/n 留下/v 一份/mq “/w 血液/n 存款/n ”/w 。/w 
海口/ns 市民/n 杨先/nr 生日/n 前/f 来到/v [海南省/ns 血液/n 中心/nis 信息/n 管理/vn 科/n]/nt ，/w 报销/v 了/ule 自己/rr 在/p [省/n 人民/n 医院/nis]/nz 治疗/vn 期间/f 的/ude1 所有/b 用血/n 费用/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 杨/ng 先生/n 是/vshi 2008-2009/m 年度/n 全国/n [无偿/d 献血/vi]/nz 奉献/v 奖金/n 奖/n 获得者/n ，/w 曾/d 多次/mq 参加/v [无偿/d 献血/vi]/nz ，/w 至今/d 已/d 累计/vd 献血/vi 全血/nz [400/m 毫升/q]/mq ，/w 献/v [机采/nz 血小板/n]/nz [36/m 个/q]/mq 治疗/v 量/n ，/w 按照/p 规定/n ，/w 杨/ng 先生/n 可/v 终生/d 无限/b 量/n 免费/vd 用血/n 。/w 随后/d ，/w [海南省/ns 血液/n 中心/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 认真/ad 审核/vn 了/ule 杨/ng 先生/n 提供/v 的/ude1 相关/vn 材料/n ，/w 快捷/z 办理/v 了/ule 血/n 费/n 返还/v 手续/n ，/w 并/cc 根据/p 杨/ng 先生/n 的/ude1 献血/vn 总量/n 及时/ad 进行/vn 了/ule 血/n 费/n 返还/v ，/w 费用/n 共计/v [4240/m 元/q]/mq ，/w 整个/b 办理/v 过程/n 不到/v [二十/m 分钟/qt]/mq 。/w 
据统计/nz ，/w 截止/vi 12月26日/t ，/w [海南/ns 血液/n 中心/nis]/nt 去年/t 已/d 办理/v 血/n 费/n 偿还/v 共计/v [1212/m 人次/qv]/mq ，/w 报销/v 总/b 血量/n 约/d [80/m 万/d 毫升/q]/mq ，/w 报销/v 金额/n 达/v [89/m ./w 4/m 万元/q]/mq 。/w 随着/p [无偿/d 献血/vi]/nz 人数/n 的/ude1 增加/vn ，/w 血/n 费/n 返还/v 报销/vn 的/ude1 人数/n 每年/r 也/d 在/p 增加/v 。/w 为了/p 更好/d 地方/n 便/d [无偿/d 献血者/n]/n 办理/v 血/n 费/n 返还/v 报销/vn ，/w 该/rz 中心/nis 安排/v 专职/b 人员/n 负责/v ，/w 实施/v [无偿/d 献血者/n]/n 用血/n 返还/v 直通车/nz 服务/vn ，/w 实行/v 预先/d 指导/vn 、/w 跟踪/v 帮办/n 、/w 限时/v 办/v 结/v 等/udeng 方式/n ，/w 简化/v 返还/vn 血/n 费/n 的/ude1 有关/vn 手续/n ，/w 为/p 前来/vi 报销/v 血/n 费/n 的/ude1 人员/n 提供/v 快捷/z 、/w 便利/an 的/ude1 服务/vn 。/w 
