据/p [日本/ns 气象/n 厅/n]/nt 消息/n ，/w [当地/s 时间/n]/nz 1月2日/t 晚上/t 10时11分/t (/w [北京/ns 时间/n]/nz 2日/t 晚上/t 9时11分/t )/w ，/w 日本/ns [关东/ns 地区/n]/nz 发生/v 里氏/n [5/m ./w 1/m 级/q]/mq 地震/n 。/w 震源/n 位于/v 千叶县/ns 东方/s 冲/v 海域/n (/w 北纬/b [35/m ./w 3/m 度/qv]/mq 、/w 东经/b [140/m ./w 6/m 度/qv]/mq )/w ，/w [震源/n 深度/n]/nz [30/m 千米/q]/mq 。/w 东京/nsf 也/d 有/vyou 较为/d 明显/a 的/ude1 震感/n ，/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi 时/ng ，/w 尚未/d 收到/v 地震/n 引发/v 海啸/n 的/ude1 消息/n 。/w (/w 记者/nnt 刘军国/nr )/w 
