针对/p 美/b 国务院/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 日前/t 在/p 回答/v [新疆/ns 莎车/ns]/ns 暴/ad 恐/vg 案件/n 时/ng 发表/v 的/ude1 言论/n ，/w [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 今日/t 表示/v ，/w 我们/rr 敦促/v 美方/n 在/p 反/vi 恐/vg 问题/n 上/f 摒弃/v “/w [双重/b 标准/n]/nz ”/w ，/w 立即/d 停止/v 这种/r 说/v 一套/mq 、/w 做/v 一套/mq 的/ude1 做法/n ，/w 避免/v 向/p 暴力/n 恐怖/a 势力/n 发出/v 错误/n 信号/n ，/w 以/p [实际/n 行动/vn]/nz 维护/v [国际/n 社会/n]/nz 反/vi 恐/vg 合作/vn 。/w 
外交部/nto 例行/v 记者/nnt 会上/n ，/w 有/vyou 记者/nnt 问/v ：/w 美/b 国务院/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 日前/t 在/p 回答/v [新疆/ns 莎车/ns]/ns 暴/ad 恐/vg 案件/n 时/ng 称/v ，/w 美方/n 呼吁/v 中方/n 允许/v [公民/n 自由/a]/nz 表达/v 不满/an ，/w 希望/v 中国/ns [公安/n 部门/n]/nz 保持/v 克制/vn 。/w 中方/n 对此/d 有/vyou 何/ry 评论/n ？/w 
秦刚/nr 说/v ，/w [新疆/ns 自治区/n]/nz [公安/n 部门/n]/nz 已/d 就/d 有关/v 案件/n 发布/v 了/ule 情况/n 。/w 我/rr 想/v 强调/v 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 是/vshi 一起/s 暴力/n 恐怖/a 案件/n ，/w [事实/n 清楚/a]/nz ，/w [证据/n 确凿/a]/nz 。/w 恐怖主义/n 就是/v 犯罪/vn ，/w 是/vshi 反社会/nz 、/w 反/vi 人类/n 的/ude1 国际/n 公害/n 。/w 在/p 打击/v 恐怖主义/n [这个/rz 问题/n]/nz 上/f ，/w [国际/n 社会/n]/nz 是/vshi 有/vyou 共识/n 的/ude1 ，/w 认识/v 也/d 应该/v 是/vshi 统一/vn 的/ude1 。/w 我们/rr 一贯/d 坚决/ad 反对/v 个别/a 国家/n 在/p 反/vi 恐/vg 问题/n 上/f 采取/v “/w [双重/b 标准/n]/nz ”/w 。/w 美/b 国务院/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 的/ude1 表态/vn 罔顾/nz 事实/n ，/w [苍白/a 无力/vi]/nz ，/w 根本/a 无法/v 自圆其说/vl 。/w 美国/nsf 人民/n 也/d 是/vshi 恐怖主义/n 的/ude1 受害者/n 。/w 己所不欲/vl ，/w 勿施于人/vl 。/w 
秦刚/nr 指出/v ，/w 如果/c 类似/a 的/ude1 暴力/n 恐怖/a 案件/n 发生/v 在/p 美国/nsf ，/w 别的/rzv 国家/n 也/d 做出/v 类似/a [美国/nsf 国务院/nt]/nt 那位/r [副/b 发言人/nnt]/nnt 那样/rzv 的/ude1 表态/vn ，/w [美国/nsf 人民/n 会/v]/nt 作/v 何/ry 感想/n ，/w [美国/nsf 政府/nis]/nt 又/d 将/d 作/v 何/ry 反应/vn 。/w 
