图/n ①/m 《/w 景苏园/nr 帖/ng 》/w 中/f 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 拓本/n (/w 翻刻/nz 自/p 《/w 安素轩/nr 石刻/n 》/w (/w 左/f )/w 、/w 《/w 安素轩/nr 石刻/n 》/w 中/f 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 拓本/n (/w 中/f )/w 、/w 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 墨迹/n 本/rz (/w 右/f )/w (/w 图/n 中/f 所/usuo 标/v 黑线/n 表示/v 原纸/nz 右/f 边缘/n )/w 本/rz 版/n 图片/n 由/p 本文/r 作者/nnt 提供/v 
【/w 编者按/n 】/w 
有关/v 苏富比/nr 拍品/n 苏轼/n 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 真伪/n 的/ude1 争议/vn 成为/v 了/ule 2013年/t 岁末/t 的/ude1 文化/n 焦点/n 。/w 媒体/n 竞相/d 引述/v [上海/ns 博物馆/nis]/nt 观点/n ，/w 或/c 刊载/v 各类/r 学术/n 争鸣/vn ，/w 却/d 始终/d [未/d 窥全豹/nz]/nz 。/w 
在/p 2014年/t 新年/t 首/q 日/b ，/w [上海/ns 博物馆/nis 书画/n 部/q]/nt [三/m 位/q]/mq 研究馆员/nnt 公开发表/v 了/ule 共同/d [研究/vn 成果/n]/nz 。/w 本报/rz [第一/m 时间/n]/nz 辑录/v 了/ule 这/rzv [两/q 份/q]/mq 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 “/w [学术/n 研究/vn]/nz 报告/n ”/w ，/w 为/p 连日来/dl 的/ude1 争议/vn 提供/v 完整/a 的/ude1 参考/vn 依据/n ，/w 也/d 供/vi 关注/v 此事/r 的/ude1 读者/n 继续/v 探讨/vn 。/w 
“/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 之/uzhi 法/n ，/w 一般而言/vl ，/w 系/v 覆/vg 透明/a 薄纸/n 于/p 书画/n 原作/n 之上/f ，/w 先/d 以/p 墨线/n 勾描/nz 轮廓/n ，/w 再/d 以/p 纸/n 绢/n 于/p 稿本/n 上/f 钩摹/nz ，/w 墨线/n 勾/v 好/a 后/f ，/w 再/d 染/v 墨/n 敷/v 色/ng 。/w 以/p 书法/n 为/p 例/n ，/w 具体/a 而言/uls ，/w 即/v 以/p 细线/nz 双钩/n 轮廓/n 于/p 纸/n 绢/n 上/f ，/w 可/v 深/a 可/v 淡/a ，/w 再/d 填墨/nz ；/w 或/c 用/p 影摹/nz 手法/n ，/w 将/d 双钩/n 稿本/n 垫/v 于/p 纸/n 绢/n 之下/f ，/w 在/p 纸/n 绢/n 上/f 或/c 摹写/v 、/w 或/c 钩摹/nz 结合/v 。/w 上述/b 手法/n ，/w 均/d 以/p 原作/n 双钩/n 轮廓/n 为/p 依据/n ，/w 故称/nz “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w ，/w 作品/n 谓/vg “/w 摹本/n ”/w 或/c “/w 钩摹/nz 本/rz ”/w 等/udeng 。/w 
“/w 摹本/n ”/w 最初/d 主要/b 用于/v 复制/vn 古代/t 名家/n 原作/n ，/w 旨在/v 保护/vn 原/b 迹/ng ，/w 以及/cc 易于/vd 传播/vn 流行/v 、/w 临摹/v 学习/vn 等/udeng 功用/n 。/w 此法/r 盛/v 于/p 唐宋/nz ，/w 并/cc 以/p 精妙/a 著称/v 于/p 史/ng 。/w 如/v 宋濂/nr (/w 1310/m －/w 1381/m )/w 称/v ：/w “/w 摹/v 书/n 至/p 难/a ，/w 必/d 钩勒/nz 而/cc 后/f 填墨/nz ，/w 最/d 鲜/a 得/ude3 形/ng 神/n 两全/vi 者/k ，/w 必/d 唐人/nz 妙笔/nz ，/w 始/vg 为/p 无愧/vi 如此/rzv 。/w ”/w (/w 题/n 虞世南/nr 《/w 摹/v 兰亭序/nz 卷/q 》/w ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 藏/v )/w 王穉登/nr (/w 1535/m －/w 1613/m )/w 亦/d 曰/vg ：/w “/w 宋人/nz 双钩/n 最/d 精/a ，/w 出/vf 米南宫/nz (/w 米芾/nr )/w 所/usuo 临/v ，/w 往往/d 乱真/v 。/w ”/w (/w 题/n 《/w [快/a 雪/n 时/ng 晴/vi 帖/ng]/nz 》/w ，/w [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 藏/v )/w 由于/p 文物/n 散佚/nz 的/ude1 原因/n ，/w 古代法/nrf 书名/n 画/v 尤其/d 是/vshi 唐/tg 以前/f 墨迹/n ，/w 原作/n 大/a 都/d 无/v 存/v ，/w 故/c 即便/c 为/p 唐宋/nz 摹本/n ，/w 往往/d 可/v 视为/v 重要/a 文物/n ，/w 甚至/d 是/vshi 国宝/n ，/w 如/v 著名/a 的/ude1 唐/tg 摹/v 王氏/nz 一门/mq 《/w [万岁/n 通天/vi 帖/ng]/nz 》/w (/w [辽宁省/ns 博物馆/nis]/nt )/w 、/w 唐/tg 冯承素/nr 摹/v 王羲之/nr 《/w 兰亭序/nz 》/w (/w 故宫/ns 藏/v )/w 、/w 唐摹/nr 王羲之/nr 《/w 上虞帖/nz 》/w (/w [上海/ns 博物馆/nis]/nt 藏/v )/w 等/udeng 。/w 其中/rz 被/pbei 视为/v 国宝/n 的/ude1 唐宋/nz 摹本/n ，/w 一般/ad 皆/d 具有/v 以下/f 特点/n ，/w 一/m 是/vshi 摹/vg 自/p 真迹/n 原作/n ，/w 二/m 是/vshi 善/ag 书名/n 家/q 亲/ng 为/p 。/w 如/v 陈方/nr 所/usuo 言/vg ：/w “/w 钩填/nz 摹/vg 揭/v 之/uzhi 法/n ，/w 盛/v 宋/tg 时/ng ，/w 惟/d 米南宫/nz 、/w 薛绍彭/nr 能/v 之/uzhi 。/w 盖/v 深得/v 笔意/n 者/k ，/w 然后/c 可以/v 造化/n ，/w 否则/c 用/p 墨/n 不/d 精/a ，/w 如/v 小儿/n 学/v 描朱/nz 耳/n 。/w ”/w (/w 题/n 陆继善/nr 《/w 行书/n 唐/tg 摹/v 兰亭序/nz 册/q 》/w ，/w [台北/ns 故宫/ns 博物院/nis]/nt 藏/v )/w ，/w 以及/cc 沈荃/nr (/w 1624/m －/w 1684/m )/w “/w 加以/vx 善/ag 书/n 之/uzhi 家/q ，/w 钩填/nz 精妙/a ，/w 几欲/nz 乱真/v ”/w (/w 同上/vi )/w 、/w 董其昌/nr (/w 1555/m －/w 1636/m )/w “/w 下/f 真/a 一等/b ”/w (/w 题/n 《/w [万岁/n 通天/vi 帖/ng]/nz 》/w )/w 等/udeng 精辟/a 之/uzhi 论/v 。/w 
明清/t 以/p 降/v ，/w “/w 双钩/n 廓填/nz ”/w 更/d 被/pbei 作为/p 坊间/nz 制造/v 书法/n 赝品/n 、/w 欺/vg 世/ng 牟利/vi 的/ude1 主要/b 手段/n 之一/rz 。/w 对此/d ，/w 嘉庆/t 间/f 萧山/ns 文人/nnd 王端履/nr 于/p 其/rz 《/w 重/a 论文/n 斋/ng 笔录/n 》/w 中/f 曾/d 就/d 晚清/t 钩摹/nz 作伪/v 现象/n 一针见血/dl 地/ude2 予以/vx 揭橥/nz ：/w “/w 近来/d 市/n 贾/nz 所/usuo 售/v 墨迹/n ，/w 多/a 从/p 法帖/n 中/f 双钩/n 。/w ”/w “/w 从/p 法帖/n 中/f 双钩/n ”/w ，/w 实属/v 与/cc 上/f 析/vg 唐宋/nz 依据/n 原作/n 钩填/nz 之/uzhi 性质/n [同/p 中/f 有/vyou 异/ag]/nz 的/ude1 另类/nz 手法/n 。/w 兹/Rg 以/p [上海/ns 博物馆/nis]/nt 所/usuo 藏/v 苏轼/n 《/w 刘锡敕/nr 》/w 伪/ag 本/rz 、/w 以及/cc 今年/t 于/p 纽约/nsf 所/usuo 见/v 的/ude1 《/w 功/n 甫/d 帖/ng 》/w 墨迹/n 为/p 个/q 中/f 实例/n 典型/n 试作/nz 剖析/v 。/w 在/p 此/rzs 需要/v 说明/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 对于/p [两/q 帖/ng]/mq 钩摹/nz 本/rz 制作/v 的/ude1 具体/a 时间/n ，/w 目前/t 可能/v 存在/vn 不同/a 看法/n ，/w 笔者/n 的/ude1 深入研究/v 也/d 在/p 持续/vd 进行/vn ，/w 本文/r 拟/v 将/d 其中/rz 一种/mq 看法/n 的/ude1 [阶段性/n 成果/n]/nz 发表/v 如下/vn ，/w 以/p 祈/vg 教/v 于/p 方/q 家/q 。/w 
