
“/w [拯救/v 中国/ns 虎/n]/nz ”/w 项目/n 中/f 的/ude1 华南虎/n 
全莉/nr 和/cc 她/rr 的/ude1 丈夫/n 斯图尔特·博锐/nrf 
“/w 我/rr 现在/t 都/d 没有/v 钱/n 买/v 机票/n 回/v 北京/ns 。/w ”/w 在/p 伦敦/nsf 的/ude1 住所/n 里/f ，/w 全莉/nr 通过/p 电话/n 对/p 记者/nnt 说/v 。/w 一年/mq 多/a 来/vf ，/w 她/rr 身/ng 陷/vi [离婚/vi 官司/n]/nz ，/w 正在/d 和/cc 丈夫/n 争夺/v 自己/rr 应有/v 的/ude1 部分/n 财产/n ，/w 而/cc 她/rr 自己/rr 的/ude1 经济/n 早已/d 捉襟见肘/vl 。/w 
去年/t 12月17日/t ，/w 全莉/nr 和/cc 丈夫/n 的/ude1 离婚/vn 案/ng 在/p 英国/ns 进行/vn 听证/vn 。/w 英国/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 全莉/nr 向/p 法官/nnt 表示/v ，/w [拯救/v 中国/ns 虎/n 国际/n 基金会/nis]/nz 中/f 的/ude1 一部分/m 资金/n 被/pbei 她/rr 和/cc 丈夫/n 挥霍/v ，/w 用于/v 维持/vn 奢侈/a 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz ，/w “/w 我们/rr 把/pba 这些/rz 钱/n 用于/v 私人/n 用途/n 。/w 我们/rr 去/vf 吃/v 豪华/a 大餐/n ，/w 喝/vg 昂贵/a 的/ude1 酒/nf 。/w ”/w 报道/v 经/p 国内/s 媒体/n 翻译/v 引用/vn ，/w “/w ‘/w 华南虎/n 女/b ’/w 夫妇/n 挥霍/v 捐款/vn 维持/v 奢侈/a 生活/vn ”/w 的/ude1 新闻/n 让/v 全莉/nr 再度/d 受到/v 国内/s 质疑/vn 。/w 
1999年/t ，/w 全莉/nr 发起/v 华南虎/n 野/b 化/v 训练/vn 计划/n ，/w 将/d 中国/ns 的/ude1 华南虎/n 送往/v 南非/nsf 驯养/vn ，/w 全莉/nr 也/d 被/pbei 称为/v “/w 虎/n 女/b ”/w 。/w 该/rz 项目/n 运作/vn 过程/n 中/f ，/w 收获/n 了/ule 大量/m 赞誉/vn ，/w 也/d 引来/v 了/ule 颇多/d 质疑/vn 。/w 
因为/c 离婚/vi 案/ng 涉及/v 隐私/n ，/w 相关/vn 材料/n 不/d 对外/vn 公布/v ，/w 华南虎/n 项目/n 的/ude1 运作/vn 和/cc 资金/n 使用/v 情况/n ，/w 仍然/d 模糊/a 。/w 多重/b 疑问/n ，/w 目前/t 仍/d 难/a 得到/v 确切/a 答案/n 。/w 
捐款/vi 全/a 用/p 在/p 老虎/n 身上/s ？/w 
2012年8月/t 到/v 2013年7月/t ，/w 基金会/nis 在/p 中国/ns 国内/s 募集/v 的/ude1 金额/n 为/p [82852/m 元/q]/mq 人民币/n ，/w 而/cc 这些/rz 年/qt 国际上/nz [第三/m 方/q]/mq 捐款/vi 总共/d 约/d [30/m 万/d 美元/q]/mq 。/w 
去年/t 12月18日/t ，/w 英国/ns 《/w 电讯报/n 》/w 和/cc 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 同时/c 报道/v ，/w “/w [拯救/v 中国/ns 虎/n]/nz 基金/n ”/w 的/ude1 发起人/n 全莉/nr ，/w 在/p 离婚/vi 争产/nz 时/ng 爆出/v 挪用/vn 救虎/nz 基金/n 。/w 报道/v 称/vn ，/w 17日/t 出庭/vi 时/ng ，/w 全莉/nr 表示/v ，/w 基金会/nis 收到/v 的/ude1 部分/n 捐款/vi 被/pbei 她/rr 和/cc 丈夫/n 斯图尔特·博锐/nrf 挪用/v 。/w 
[英国/ns 高等/b 法院/nis]/nt 家事/n 庭/ng 负责/v 安排/vn 旁听/v 事务/n 的/ude1 罗斯·基德利/nrf （/w RossKitley/x ）/w 向/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 确认/v ，/w 此次/rz 听证/vn 连续/a [10/m 天/qt]/mq ，/w [当地/s 时间/n]/nz 20日/t 是/vshi 听证/vn 的/ude1 最后/f 一天/mq 。/w 
英国/ns 《/w 电讯报/n 》/w 记者/nnt 克莱尔·卡特/nrf 向/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 证实/v ，/w 这/rzv 一/m 消息/n 真实/a 可靠/a ，/w 并称/v 是/vshi 其/rz 通过/p [英国/ns 国家/n 通讯社/nis]/nt 拿到/v 的/ude1 具体/a 信息/n 。/w 
消息/n 传回/v 国内/s ，/w 相当/d [一部分/m 人/n]/mq 质疑/vn 全莉/nr 多年/mq 的/ude1 [慈善/a 事业/n]/nz 是/vshi 一场/mq 骗局/n 。/w 在/p 国外/s 网站/n 上/f 也/d 有/vyou 相当/d 数量/n 的/ude1 新闻/n 称/v ，/w 著名/a 的/ude1 “/w 中国/ns 虎/n 女/b ”/w 利用/v [慈善/a 基金/n]/nz 维持/v 奢侈/a 生活/vn 。/w 全莉/nr 则/d 在/p 微博/n 上/f 贴/v 出/vf 报道/v 链接/gi ，/w 简单/a 回应/vn 称/v ，/w “/w 断章取义/vl ”/w 。/w 
“/w 首先/d 要/v 澄清/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 养/v 虎/n 使用/v 的/ude1 资金/n ，/w 几乎/d 全部/m 是/vshi 我们/rr 自己/rr 的/ude1 钱/n ，/w 公众/n 捐款/vi 只/d 占/v 很小/a 一部分/m 。/w ”/w 全莉/nr 对/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 说/v 。/w 
1984年/t ，/w 全莉/nr 在/p 北京大学/ntu 毕业/v 后/f 远/a 赴/v 欧洲/ns ，/w 5年/t 后/f 到/v [美国/nsf 沃顿/nrf 商学院/nit]/nt 攻读/v MBA/x ，/w 毕业/v 后/f 在/p 时尚界/nz 一直/d 做到/v 古奇/nrf 公司/nis 的/ude1 “/w 全球/n 品牌/n 认证/vn 官/n ”/w 。/w 1997年/t ，/w 全莉/nr 陪着/v 后来/t 成为/v 她/rr 丈夫/n 的/ude1 沃顿/nrf 同学/n 斯图尔特·博锐/nrf 第一次/mq 到/v 非洲/nsf ，/w 初次/d [近距离/nz 接触/v]/nz 了/ule [野生/b 动物/n]/nz ，/w 由此/d 激发/v 了/ule 她/rr 保护/v [野生/b 动物/n]/nz 的/ude1 热情/an 。/w 
全莉/nr 选择/v 了/ule [濒临/v 灭绝/vi]/nz 的/ude1 华南虎/n 作为/p 保护/v 对象/n ，/w 并/cc 在/p 1999年/t 提出/v “/w 中国/ns 虎/n [保护/vn 模式/n]/nz ”/w ，/w 即/v 把/pba 如今/t 完全/ad 驯养/vn 的/ude1 华南虎/n 送到/v 南非/nsf 野外/s 恢复/v 本性/n ，/w 让/v 其/rz 野性/n 回归/v 后/f 再送/v 回/v 中国/ns 。/w 
“/w 华南虎/n 是/vshi 中国/ns 特有/b 的/ude1 老虎/n ”/w ，/w 全莉/nr 执意/d 将/d 大家/rr 惯/v 称/vn 的/ude1 “/w 华南虎/n ”/w 改称/v 为/p “/w 中国/ns 虎/n ”/w ，/w 2000年/t 她/rr 在/p 英国/ns 成立/vi “/w [拯救/v 中国/ns 虎/n 国际/n 基金会/nis]/nz ”/w ，/w 并/cc 随后/d 在/p 美国/nsf 、/w 香港/ns 注册/vn 。/w 
全莉/nr 曾/d 对/p 媒体/n 表示/v ：/w “/w 基金/n 成立/vi 时/ng ，/w 我/rr 的/ude1 一个/mq 朋友/n 捐助/v 了/ule [5000/m 英镑/q]/mq ，/w 我/rr 拿出/v 自己/rr 的/ude1 [10/m 万/d 美元/q]/mq 积蓄/n ，/w 我/rr 的/ude1 丈夫/n 也/d 赞助/v 了/ule 我/rr [10/m 万/d 美元/q]/mq 。/w ”/w 她/rr 随后/d 发现/v ，/w 募集/v 基金/n 是/vshi 一件/mq 非常/d 不/d 容易/ad 的/ude1 事情/n 。/w 
在/p 《/w [三/m 联/vg 生活/vn 周刊/n]/nz 》/w 2007年/t 的/ude1 一篇/mq 报道/v 中/f ，/w 全莉/nr 称/v “/w 野生动物保护/gb 基本上/d 是/vshi 一个/mq 无底洞/n …/w …/w 到/v 现在/t 这个/rz 项目/n 已经/d 投入/v 了/ule [1000/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 绝大部分/m 资金/n 都/d 来自/v 全莉/nr 夫妇/n 的/ude1 [个人/n 收入/n]/nz ”/w 。/w 
全莉/nr 对/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 说/v ，/w 2012年/t 以前/f ，/w 作为/p 国外/s 注册/vn 的/ude1 机构/n ，/w “/w [拯救/v 中国/ns 虎/n 国际/n 基金会/nis]/nz ”/w 在/p 中国/ns 国内/s 没有/v 权利/n 募集/v 捐款/vn 。/w 在/p 完成/v 相关/vn 手续/n 后/f ，/w 从/p 2012年8月/t 起到/v 2013年7月/t ，/w 基金会/nis 在/p 中国/ns 国内/s 募集/v 的/ude1 金额/n 为/p [82852/m 元/q]/mq 人民币/n 。/w 而/cc 根据/p 全莉/nr 提供/v 的/ude1 一份/mq 简单/a 统计表/n ，/w 2011年9/t 只/d 成年/vn 虎/n 及/cc [5/m 只/d]/mq 幼/ag 崽/n 的/ude1 食物/nf 、/w 野/b 化/v 训练/vn 费用/n 为/p [212784/m ./w 3/m 美元/q]/mq 。/w 全莉/nr 表示/v ，/w 相比/vi 驯养/v 老虎/n 的/ude1 巨大/a 投入/v ，/w 国内/s 捐款/vi 数量/n 仅/d 占/v 资金/n 相当/d 小/a 一部分/m 。/w 
“/w 这些/rz 年/qt 国际上/nz [第三/m 方/q]/mq 捐款/vi 总共/d 约/d [30/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 而/cc 老虎/n 直接/ad 开销/n 每年/r 大概/d [15/m 万/d 美元/q]/mq ，/w 还/d 不/d 包括/v 很多/m 其他/rzv 的/ude1 费用/n 。/w ”/w 全莉/nr 说/v 。/w 但/c 她/rr 同时/c 表示/v ，/w [离婚/vi 官司/n]/nz 过程/n 中/f ，/w 很多/m 账目/n 资料/n 都/d 在/p 她/rr 丈夫/n 手中/s ，/w 她/rr 无法/v 向/p 记者/nnt 提供/v 更/d 详细/a 的/ude1 材料/n 。/w 
“/w 我/rr 只能/v 说/v ，/w 任职/v [拯救/v 中国/ns 虎/n]/nz [英国/ns 慈善/a 基金会/nis]/nt 董事/nnt 期间/f ，/w 我/rr 尽/vi 最大/gm 的/ude1 努力/ad 以/p 确保/v 所有/b [第三/m 方/q]/mq 善/ag 款/q 直接/ad 用/p 到/v 老虎/n 项目/n 上/f ，/w 不/d 存在/v 大家/rr 质疑/vn 的/ude1 挥霍/vn 捐款/vi 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 全莉/nr 说/v 。/w 至于/p 国外/s 媒体/n 质疑/vn 她/rr 的/ude1 奢侈/a 生活/vn ，/w 全莉/nr 回应/vn 称/v ：/w “/w 我/rr 在/p 国外/s 多年来/d 在/p 时尚界/nz 任职/v ，/w [生活/vn 水平/n]/nz 一直/d 都/d 不/d 差/a 。/w ”/w 
丈夫/n 利用/v 基金会/nis 逃税/vi ？/w 
“/w 所有/b 的/ude1 人/n 都/d 被/pbei 我/rr 丈夫/n 利用/v 了/ule …/w …/w 尤其/d 是/vshi 基金会/nis 。/w ”/w 全莉/nr 称/v ，/w 博锐/nz 存在/v 偷税/vn 等/udeng 行为/n ，/w 并/cc 从/p 中/f 获益/vi 。/w 
虽然/c 否认/v 挥霍/vn 捐款/vi ，/w 但/c 在/p 接受/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 全莉/nr 肯定/v 地/ude2 表示/v ，/w 丈夫/n 斯图尔特·博锐/nrf 利用/v [慈善/a 基金/n]/nz 打掩护/v ，/w 实施/v 了/ule 偷税/vi 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 并/cc 从/p 中/f 获益/vi 。/w “/w 所有/b 的/ude1 人/n 都/d 被/pbei 我/rr 丈夫/n 利用/v 了/ule …/w …/w 尤其/d 是/vshi 基金会/nis 。/w ”/w 全莉/nr 说/v 。/w 
据/p 英国/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 全莉/nr 在/p 去年/t 12月17日/t 听证/vn 当天/t 向/p 法庭/nis 表示/v ，/w 身为/v [美国/nsf 银行家/nnt]/nz 的/ude1 博锐/nz 将/d 他们/rr 所/usuo 获得/v 的/ude1 资金/n 存/v 进/vn 了/ule 一个/mq [信托/b 机构/n]/nz ，/w 博锐/nz 在/p [信托/b 机构/n]/nz 中/f 留/v 有/vyou “/w 后门/n ”/w ，/w 这/rzv 让/v [5000/m 万/d 英镑/q]/mq 的/ude1 资金/n 处于/v 危险/an 之中/f 。/w 
[媒体/n 报道/v]/nz ，/w 博锐/nz 和/cc 全莉/nr 2001年/t 结婚/vi 。/w 起初/d ，/w 博锐/nz 对/p 全莉/nr 的/ude1 行动/vn 并/cc 不是/c 特别/d 支持/v ，/w “/w 野生动物保护/gb 基本上/d 是/vshi 一个/mq 无底洞/n ，/w 他/rr 觉得/v 自己/rr 的/ude1 力量/n 有限/a ”/w 。/w 但/c 最终/d 博锐/nz 还是/c 于/p 2002年5月/t 出资/vi 在/p 南非/nsf 购置/v 了/ule [3/m 万/d 公顷/q]/mq 土地/n ，/w 作为/p 野/b 化/v 中国/ns 虎/n 的/ude1 基地/nis 。/w 并/cc 在/p 11月/t 成立/vi 了/ule 中国/ns 虎/n 南非/nsf [信托/b 机构/n]/nz ，/w 作为/p [中国/ns 虎/n 野/b 化/v 项目/n]/nz 在/p 南非/nsf 的/ude1 执行机构/gi ，/w 并/cc 在/p 此/rzs 后/f 提供/v 项目/n 的/ude1 支持/vn 费用/n 。/w 
“/w 华南虎/n 确实/ad 因此/c 受益/vi ，/w 但/c 后来/t 我/rr 发现/v ，/w 丈夫/n 始终/d 对/p 老虎/n 不/d 感兴趣/a ，/w 他/rr 感兴趣/a 的/ude1 是/vshi 通过/p [慈善/a 基金/n]/nz 的/ude1 名义/n ，/w 可以/v 获得/v 逃税/vn 等/udeng 种种/q 好处/n 。/w ”/w 全莉/nr 说/v 。/w 
博锐/nz 曾/d 在/p 纽约/nsf 的/ude1 [德意志/ns 银行/nis]/ntcb 任职/v ，/w 专长/n 是/vshi 税务/n [衍生/vn 金融/n]/nz 产品/n 。/w “/w 他/rr 背后/f 的/ude1 [资本/n 运作/vn]/nz 相当/d 复杂/a ，/w 非常/d 专业/n ，/w 我/rr 起初/d 也/d 有些/rz 怀疑/v 。/w ”/w 全莉/nr 说/v ，/w “/w 但/c 我/rr 不/d 认为/v 这/rzv 是/vshi 诈骗/vn ，/w 因为/c 我/rr 丈夫/n 告诉/v 我/rr 这/rzv （/w 与/cc [信托/b 机构/n]/nz 、/w 公司/nis ）/w 都/d 是/vshi 一样/uyy 的/ude1 ，/w 我/rr 不懂/v 财务/n ，/w 也/d 不是/c 会计/nnt 。/w ”/w 
去年/t 10月10日/t ，/w 英国/ns 《/w 泰晤士报/n 》/w 在/p 报道/v 中/f 称/v ，/w 大法官/nnt 柯勒律治/nrf （/w Coleridge/x ）/w 先生/n 表示/v 将/d 发布/v 命令/n ，/w 冻结/v 位于/v 毛里求斯/nsf 的/ude1 中国/ns 虎/n 南非/nsf [信托/b 机构/n]/nz 的/ude1 几乎/d 全部/m 资产/n ，/w 并且/c 裁定/vn 该/rz [信托/b 机构/n]/nz 应当/v 作为/p 相关/vn 方面/n 参与/v 上述/b 离婚/vi [法律/n 程序/n]/nz 。/w 他/rr 表示/v ，/w 自己/rr 怀疑/v ，/w 博锐/nz 先生/n 建立/v 此/rzs 机构/n 的/ude1 目的/n 是/vshi “/w 让/v 西方/ns 的/ude1 税务/n 机构/n 被/pbei 蒙/b 在/p 烟幕/n 之后/f ”/w 。/w 他/rr 还/d 补充/vn 道/qv ：/w “/w 我/rr 这么/rz 说/v 并不/d 具有/v 批评/vn 意味/n 。/w 他/rr 设置/v 这些/rz 机构/n 时/ng ，/w 绝对/d 受到/v 了/ule 世界级/b 水平/n 的/ude1 专家/nnt 的/ude1 帮助/vn 。/w ”/w 
全莉/nr 女士/n 的/ude1 庭辩/nz 律师/nnt 理查德·托德/nrf （/w RichardTodd/x ）/w 表示/v ，/w 该/rz [信托/b 基金/n]/nz 有/vyou “/w 前门/ns ”/w 和/cc “/w 后门/n ”/w ，/w 这/rzv 让/v 博锐/nz 可以/v 在/p 任何/rz 时间/n 将/d 资金/n 转移/v 出来/vf 。/w “/w 博锐/nz 先生/n 拥有/v 价值/n [5000/m 万/d 英镑/q]/mq 的/ude1 资产/n 。/w ”/w 托德/nrf 说/v ，/w “/w 他/rr 将/d 所有/b 资产/n 都/d 注入/v 了/ule 该/rz [信托/b 基金/n]/nz ，/w 他/rr 自己/rr 分文/n 未/d 留/v 。/w 这/rzv 显然/ad 令人/v 难以置信/vl 。/w 从/p 这个/rz 出发点/n 看来/v ，/w 澄清/vi 其中/rz 的/ude1 真相/n ，/w 这/rzv 艰巨/a 的/ude1 任务/n 在/p 他/rr 肩上/s 。/w ”/w 
在/p 国外/s 媒体/n 的/ude1 报道/vn 中/f ，/w 博锐/nz 对/p 相关/vn 指控/v 全部/m 矢口否认/vl ，/w 并/cc 表示/v 会/v 在/p 适时/ad 提供/v 相关/vn 证据/n 。/w 博锐/nz 表示/v ，/w 被/pbei 冻结/v 的/ude1 [信托/b 机构/n]/nz 是/vshi 为了/p 支付/v 全莉/nr 所/usuo 成立/vi 的/ude1 [慈善/a 机构/n]/nz 所需/nz 资金/n ，/w 但/c 全莉/nr 坚称/v ，/w 实际上/d 丈夫/n 的/ude1 [信托/b 机构/n]/nz 不过/c 是/vshi 用来/v 实行/v 欺诈/vn 行为/n 的/ude1 。/w 
“/w 在/p 我们/rr 婚姻/n 期间/f ，/w 我/rr 前夫/n 斯图尔特·博锐/nrf 对/p [拯救/v 中国/ns 虎/n]/nz 的/ude1 资金/n 握有/v 完全/ad 控制权/n ，/w 对/p 我们/rr 的/ude1 财产/n 也/d 全权/n 掌控/v 。/w ”/w 全莉/nr 对/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 说/v ，/w “/w 我/rr 平时/t 需要/v 买/v 东西/n 还要/d 找/v 他/rr 要/v 钱/n 。/w ”/w 
全莉/nr 表示/v ，/w 她/rr 对/p 丈夫/n 的/ude1 银行/nis 和/cc 金融/n 背景/n 给予/vn 了/ule 100%/m 的/ude1 信任/vn ，/w 但/c 她/rr 发现/v ，/w 博锐/nz 正在/d [一步/mq 一步/mq]/nz 地/ude2 用/p 他/rr 的/ude1 商业/n 实体/n [国际/n 自然/n 保护/vn 金融/n 公司/nis]/nt （/w CFI/x ）/w 取代/v [拯救/v 中国/ns 虎/n]/nz 国际/n 基金/n ，/w 让/v 前者/rzv 成为/v 老虎/n 保护/v 项目/n 的/ude1 运营商/nz 。/w 两人/mq 关系/n 随后/d 破裂/vi ，/w 全莉/nr 提出/v 离婚/vn 。/w 
北/f 青/a 报/n 记者/nnt 联系/v 到/v 博锐/nz ，/w 他/rr 同意/v 在/p 律师/nnt 的/ude1 帮助/vn 下/f 书面/b 回复/v 记者/nnt 的/ude1 采访/vn 问题/n 。/w 几天/mq 之后/f ，/w 博锐/nz 发来/v 简短/a 的/ude1 回复/vn ，/w 没有/v 正面/b 回应/vn 对/p 他/rr 挪用/v 基金/n 、/w 偷漏税/n 等/udeng 问题/n 的/ude1 质疑/vn ，/w 只/d 称/v “/w 相信/v 英国/ns 的/ude1 法律/n 会/v 给/p 出/vf 事情/n 的/ude1 真相/n ”/w 。/w 他/rr 肯定/v 全莉/nr 在/p 中国/ns 虎/n 保护/vn 中/f 的/ude1 “/w 领导/n 作用/n ”/w ，/w 表示/v 自己/rr 会/v 继续/v 推进/vn 中国/ns 虎/n 保护/v 事业/n 、/w 促进/v 中国/ns 虎/n 的/ude1 回归/vn 。/w 
博锐/nz 同时/c 提供/v 了/ule 基金会/nis 一位/mq [独立/a 董事/nnt]/nnt 大卫·汤玛斯/nrf （/w DavidThomas/x ）/w 的/ude1 公函/n ，/w 其中/rz 称/v 全莉/nr 的/ude1 指控/vn 完全/ad 是/vshi 虚假/a 的/ude1 ，/w 是/vshi 为了/p 在/p 离婚/vi 中/f 争取/v 财产/n ，/w 并/cc 对/p 基金会/nis 被/pbei 拖入/nz [离婚/vi 诉讼/vn]/nz 表示/v 遗憾/a 。/w 
与/cc 中国/ns 的/ude1 合作/vn 是否/v 获益/vn ？/w 
全莉/nr 承认/v ，/w 不/d 排除/v 丈夫/n 利用/v 和/cc 中方/n 的/ude1 合作/vn 获益/vi 。/w 陆军/nis 表示/v ：/w “/w 中方/n 不/d 清楚/a 基金会/nis 资金/n 运作/vn 的/ude1 情况/n 。/w ”/w 
2002年11月26日/t ，/w [拯救/v 中国/ns 虎/n 国际/n 基金会/nis]/nz 、/w 中国/ns 虎/n 南非/nsf [信托/b 机构/n]/nz 、/w [中国/ns 国家/n 林业局/nis]/nt 全国/n [野生/b 动物/n]/nz 植物/n 研究/vn 与/cc [发展/vn 中心/nis]/nt ，/w 在/p 北京/ns 签署/v 华南虎/n 野/b 化/v 、/w 繁育/vn 和/cc 在/p 中国/ns 野生/b 栖息地/n 重新/d 引入/v 的/ude1 《/w 开展/v [拯救/v 中国/ns 虎/n]/nz 项目/n 合作/vn 的/ude1 [框架/n 协议/n]/nz 》/w 。/w 华南虎/n 客居/v 南非/nsf 进行/vn 野/b 化/v 训练/vn 和/cc 繁育/vn 的/ude1 旅途/n 自此/d 开始/v 。/w 
十/m 年间/n ，/w 赴/v 南非/nsf 的/ude1 华南虎/n 已/d 发展/vn 到/v [第三/m 代/q]/mq ，/w 数量/n 从/p [5/m 只/d]/mq 增加/v 到/v 了/ule [15/m 只/d]/mq 。/w 十/m 年间/n ，/w 从/p [苏州/ns 动物园/n]/ns 运/v 到/v 南非/nsf 的/ude1 成年/vn 虎/n “/w 327/m ”/w 死/v 于/p 争斗/vn ，/w 在/p 动物园/n 出生/vi 的/ude1 “/w 希望/v ”/w 死/v 于/p 肺炎/nhd 和/cc [心脏/n 衰竭/vi]/nz ，/w 另有/v [三/m 只/d]/mq [二/m 代/q]/mq 幼/ag 崽/n 在/p 野生/b 状态/n 下/f 未能/v 顺利/ad 成活/vi 。/w 
国内/s ，/w [不少/m 人/n]/mq 对/p 全莉/nr 所/usuo 使用/v 的/ude1 非正统/nz 保护/v 方法/n 表示/v 疑虑/n 和/cc 反对/v ，/w 也/d 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 怀疑/v 全莉/nr 夫妇/n 利用/v 老虎/n 获益/vi 。/w [中科院/n 植物/n 研究所/nis]/nt 研究员/nnt 傅德志/nr 更是/d 指责/v 称/vn ，/w “/w 这个/rz [拯救/v 中国/ns 虎/n]/nz 基金会/nis 和/cc 南非/nsf 野/b 化/v 训练/vn 中国/ns 华南虎/n 的/ude1 活动/vn ，/w 完全/ad 是/vshi 打着/v 保护/vn 的/ude1 幌子/n ，/w 实施/v 对/p [中国/ns 国宝/n]/nz 华南虎/n 的/ude1 跨国/b 诈骗/vn 的/ude1 巨大/a 阴谋/n 。/w ”/w 
在/p 此前/t ，/w 全莉/nr 对/p 此类/r 质疑/vn 全盘/d 否认/v 。/w 但/c 她/rr 在/p 接受/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 不/d 排除/v 丈夫/n 利用/v 和/cc 中方/n 的/ude1 合作/vn 获益/vi 。/w 
2008年4月/t ，/w 《/w [成都/ns 商报/n]/nz 》/w 曾/d 发表/v 报道/vn 称/v ，/w 博锐/nz 以/p 保护/v 华南虎/n 为/p 名/q 进行/vn 投资/vn 运作/vn 获/v 上/f 亿/m 回报/vn 。/w 报道/v 称/vn ，/w 博锐/nz 在/p 国外/s [募集/v 资金/n]/nz ，/w 用/p 代为/v 理财/vn 的/ude1 形式/n ，/w 将/d 这些/rz [私募/nz 基金/n]/nz 投入/v 了/ule 中国/ns 的/ude1 林业/n [投资/vn 领域/n]/nz 。/w 除了/p 在/p 南非/nsf 购买/v 土地/n 之外/f ，/w 2006年/t ，/w 就/d 在/p 全莉/nr 南非/nsf 驯虎/nz 成为/v 热点/n 之后/f ，/w 博锐/nz 控制/vn 下/f 的/ude1 森/ag 发/v （/w 中国/ns ）/w [自然/n 保护/vn]/nz 公司/nis 还/d 耗资/v [3500/m 万元/q]/mq ，/w 购买/v 了/ule [江西/ns 景德镇/ns 浮梁县/ns 银/ng 坞/ng 林场/nis]/nt 的/ude1 [41000/m 亩/q]/mq 人工林/nz 。/w “/w 根据/p 现在/t 的/ude1 价格/n ，/w 森/ag 发/v 公司/nis 在/p 这/rzv 片/q 林地/n 上/f 的/ude1 理论/n 利润/n ，/w 已经/d 在/p [1/m ./w 6/m 亿/m 以上/f]/mq 。/w ”/w 
作为/p [拯救/v 中国/ns 虎/n 国际/n 基金会/nis]/nz 的/ude1 中国/ns 合作方/n ，/w [中国/ns 林业/n 科学院/nis 研究院/nis]/nt [野生/b 动物/n]/nz 植物/n 研究/vn 与/cc [发展/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 陆军/nis 当时/t 对/p 记者/nnt 表示/v ，/w 斯图尔特·博锐/nrf 先生/n 是/vshi 一个/mq 成功/a 的/ude1 银行家/nnt ，/w 他们/rr 敏锐/a 地/ude2 发现/v 了/ule 中国/ns 日渐/d 紧张/a 的/ude1 林业/n 资源/n 产业/n 蕴含/v 的/ude1 巨大/a [经济/n 利益/n]/nz ，/w 无可厚非/vl 。/w 同时/c ，/w 他/rr 在/p 国外/s [募集/v 资金/n]/nz 用于/v 投资/vn ，/w 在/p 其/rz 募集/v 地/ude2 是/vshi 合法/a 的/ude1 运作/vn 行为/n 。/w 他/rr 也/d 否认/v 森/ag 发/v 公司/nis 在/p 中国/ns 的/ude1 投资/vn 减少/v 了/ule 若干/m [行政/n 成本/n]/nz 。/w 
博锐/nz 当时/t 的/ude1 回应/vn 则/d 是/vshi ，/w “/w 我/rr 可以/v 向/p 你/rr 保证/v 我/rr 已经/d 倾尽/v 所有/b 投入/v 到/v [拯救/v 中国/ns 虎/n]/nz 的/ude1 项目/n 当中/f ，/w 包括/v 我/rr 的/ude1 金钱/n ，/w 我/rr 的/ude1 时间/n ，/w 我/rr 的/ude1 精力/n 以及/cc 我/rr 的/ude1 名誉/n 。/w 为了/p 这个/rz 计划/n ，/w 我/rr 已经/d 连续/a 六年/t 没有/v 收取/vn 任何/rz 酬劳/n ，/w 全职/nz 投入/v 到/v 该/rz 项目/n 当中/f ，/w 我/rr 的/ude1 妻子/n 全莉/nr 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w ”/w 
陆军/nis 日前/t 在/p 接受/v 北/f 青/a 报/n 记者/nnt [电话/n 采访/v]/nz 时/ng 仍/d 否认/v 博锐/nz 在/p 合作/vn 中/f 有/vyou 获取/v [经济/n 利益/n]/nz 的/ude1 说法/n 。/w “/w 中方/n 不/d 清楚/a 基金会/nis 资金/n 运作/vn 情况/n ，/w 但/c 两口子/n 闹/v 离婚/vn ，/w 我们/rr 不能/v 轻信/v [任何/rz 一方/mq]/nz 的/ude1 说法/n 。/w ”/w 陆军/nis 说/v 。/w 
博锐/nz 则/d 对/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 表示/v ，/w 自己/rr 将/d 继续/v 代表/nnt [拯救/v 中国/ns 虎/n 国际/n 基金会/nis]/nz 在/p 北京/ns 为/p 华南虎/n 的/ude1 回归/vn 建立/v 所需/nz 的/ude1 政治/n 和/cc 经济/n 的/ude1 支持/vn 。/w 
华南虎/n 何时/ryt 能够/v 回归/vn ？/w 
陆军/nis 坦承/v “/w 项目/n 进展/vn 比/p 预期/vn 的/ude1 要/v 缓慢/a ”/w ，/w 与此同时/c ，/w 全莉/nr 正在/d 成立/vi 一家/n 新的/a [慈善/a 组织/n]/nz 。/w 
博锐/nz 在/p 2012年7月24日/t 已/d 终止/v 了/ule 全莉/nr 与/cc [拯救/v 中国/ns 虎/n 国际/n 基金会/nis]/nz 的/ude1 任何/rz 关系/n ，/w 相当于/v 全莉/nr 被/pbei 丈夫/n “/w 开除/v ”/w 出/vf 基金会/nis 。/w 全莉/nr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 自己/rr 一年/mq 多/a 以来/f 没有/v 见过/v 老虎/n ，/w 不/d 了解/v 老虎/n 的/ude1 任何/rz 消息/n ，/w 手中/s 的/ude1 相关/vn 资料/n 和/cc 账目/n ，/w 也/d 全/a 被/pbei 丈夫/n 拿走/v 。/w 
“/w 中方/n 的/ude1 项目/n 一直/d 跟/p 基金会/nis 合作/vn ，/w 谁/ry 代表/nnt 基金会/nis ，/w 我们/rr 就/d 跟/p 他/rr 继续/v [履行/v 合同/n]/nz ，/w 基金会/nis 内部/f 人员/n 变动/vn ，/w 跟/p 我们/rr 没关系/vl 。/w ”/w 陆军/nis 对/p 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 说/v ，/w “/w 当初/t 全莉/nr 是/vshi 代表/nnt 基金会/nis 的/ude1 成员/nnt ，/w 但/c 现在/t 她/rr 丈夫/n 把/pba 她/rr 从/p 基金会/nis 里/f 开除/v 了/ule 。/w 全莉/nr 没有/v 见过/v 老虎/n ，/w 但/c 项目/n 却/d 还/d 在/p 继续/v 运行/vn 。/w ”/w 
《/w [新世纪/nz 周刊/n]/nz 》/w 记者/nnt 在/p 去年/t 11月/t 中旬/t 赴/v 南非/nsf 采访/v 华南虎/n 驯养/v 所在/n 的/ude1 老虎谷/nz 自然保护区/n 。/w 如今/t 这里/rzs 生活/vn 着/uzhe [15/m 只/d]/mq 华南虎/n ，/w 有/vyou [9/m 只/d]/mq 已/d 具备/v 捕猎/v 能力/n 。/w 按照/p 2002年/t 的/ude1 [合作/vn 协议/n]/nz ，/w 华南虎/n 应/v 在/p 2008年/t 重新/d 引入/v 中国/ns 野外/s 。/w 但/c 因为/c [国家/n 林业局/nis]/nto 此前/t 的/ude1 [三/m 处/n]/mq 华南虎/n 放/v 归/v 自然/n 实验区/nz 选址/vi 仍/d 未/d 获得/v 国家/n 正式/ad 批复/v 和/cc 立项/vi ，/w 华南虎/n 回国/vi 遥遥无期/vl 。/w 陆军/nis 也/d 坦承/v “/w 项目/n 进展/vn 比/p 预期/vn 的/ude1 要/v 缓慢/a ”/w 。/w 
全莉/nr 则/d 在/p 被/pbei 丈夫/n 踢出/vf 基金会/nis 后/f ，/w 和/cc 顶级/b [离婚/vi 律师/nnt]/nz 阿依莎·瓦达格/nrf （/w AyeshaVardag/x ）/w 合作/vn ，/w 试图/v 破解/v “/w 丈夫/n 异常/a 复杂/a 的/ude1 金融/n 迷宫/n ”/w ，/w 并/cc 通过/p 法律/n 途径/n 争夺/v 自己/rr 应有/v 的/ude1 权益/n 。/w 
“/w 具有/v 讽刺/vn 意义/n 的/ude1 是/vshi ，/w 全莉/nr 女士/n 将/d 她/rr 的/ude1 一生/n 投入/v 到/v 华南虎/n 的/ude1 福祉/n 中/f ，/w 却/d 发现/v 她/rr 自己/rr 不得不/d 像/v 她/rr 的/ude1 [猫科/nz 动物/n]/nz 朋友们/nz 一样/uyy ，/w 凭借/p 战斗/vn 才能/n 保护/vn 自己/rr 的/ude1 权益/n 。/w ”/w 律师/nnt 瓦达格/nrf 说/v ，/w “/w 根据/p 本案/r 涉及/v 的/ude1 [5000/m 万/d 英镑/q]/mq 金额/n 来看/u ，/w 应当/v 有/vyou 足够/v 的/ude1 资金/n 来/vf 照料/v 老虎/n 和/cc 相关/vn 人士/n 。/w 然而/c ，/w 全莉/nr 女士/n 却/d 被/pbei 切断/v 了/ule 所有/b 支持/v 。/w ”/w 她/rr 表示/v ，/w 根据/p 英国/ns 法律/n ，/w 全莉/nr 在/p 正常/a 情况下/nz 应当/v 能够/v 获取/vn 其/rz 丈夫/n 资产/n 的/ude1 一半/m 。/w 
全莉/nr 正在/d 成立/vi 一家/n 新的/a [慈善/a 组织/n]/nz ，/w 与/cc 博锐/nz 先生/n 无/v 任何/rz 瓜葛/n ，/w 名为/v “/w 中国/ns 虎/n 复兴/vn ”/w [慈善/a 基金会/nis]/nz ，/w 她/rr 计划/n 用/p 离婚/vi 所得/n 的/ude1 清偿/vn 款项/n 来/vf 为/p 该/rz 组织/n 提供/v 资金/n 。/w 在/p 去年/t 12月/t 这次/r 持续/vd [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 高等法院/nis 听证会/n 进行/vn 的/ude1 同时/c ，/w [中国/ns 虎/n 复兴/vn 基金会/nis]/nt 在/p 知名人士/nnt 邓永锵/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 赞助/vn 下/f 主办/v 了/ule 筹款/vi 晚宴/n 。/w 
“/w 新/a 基金/n 将/d 与/cc 我/rr 丈夫/n 是/vshi 唯一/b 董事/nnt 的/ude1 [拯救/v 中国/ns 虎/n 国际/n 基金会/nis]/nz [划清/v 界限/n]/nz 。/w 同时/c 也/d 希望/v 我们/rr 新的/a [慈善/a 组织/n]/nz 能够/v 确保/vn 我们/rr 支持者/n 的/ude1 捐款/vn [100/m %/w 被/pbei]/mq 正确/a 使用/v 。/w ”/w 全莉/nr 说/v 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 
赵卓岳/nr 菲菲/nz 
