据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [服务/vn 态度/n]/nz 怎么样/ryv ？/w [办事/vn 效率/n]/nz 高/a 不/d 高/a ？/w [机关/n 作风/n]/nz 改/v 没/d 改/v ？/w 河南/ns 漯河/ns 最近/t 对/p 全市/n [114/m 个/q]/mq 涉及/v 企业/n 、/w 涉及/v 群众/n 的/ude1 科室/n 进行/vn 了/ule 公开/ad 评议/vn ，/w [三/m 名/q]/mq 由/p 群众/n 选出/v 的/ude1 “/w [机关/n 作风/n]/nz 最/d 差/a ”/w 科室/n 的/ude1 负责人/nnt 被/pbei 责令/v 引咎辞职/vl 。/w 
杨国志/nr ：/w 本次/r 评议/vn 应/v 到/v 代表/nnt [1030/m 名/q]/mq ，/w 实/ad 到/v 代表/nnt [1020/m 名/q]/mq ，/w 现在/t 集中/v 评议/vn 可以/v 开始/vn ，/w 请/v 各位/rr 代表/nnt 填写/v 集中/vn 评议/v 卡/n 。/w 
在/p [漯河市/ns 会展/n 中心/nis]/nt 大/a 剧院/nis ，/w 来自/v 企业/n 、/w 社区/n 、/w 工商户/n 、/w [新闻/n 媒体/n]/nz 等/udeng [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 [1020/m 名/q]/mq 群众/n 代表/nnt 集中/v 就坐/vi 。/w 漯河市/ns 副市长/nnt 杨国志/nr 清点/v 人数/n 后/f 宣布/v 评议/vn 活动/v [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 经过/p 近/a [三/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 打分/vn 、/w 统计/vn ，/w “/w [机关/n 作风/n]/nz 最/d 差/a ”/w 科室/n 被/pbei 当场/d 通报/v ：/w 
“/w 漯河市/ns 2013年/t 涉企/vn 涉/vg 民/ng 科室/n 评议/v [机关/n 作风/n]/nz 最/d 差/a 科室/n ，/w 服务/vn 类/q [河南/ns 有线/b 网络/n 漯河/ns 分公司/nis]/nt 运维/nz 部/q ，/w 执法/vn 类/q [市/n 环保局/nis]/nt [环境/n 监察/vn 支队/nis]/nt ，/w 综合/vn 类/q [市/n 环保局/nis]/nt 污染/vn 检测/v 防治科/nit 。/w ”/w 
从/p 2008年/t 开始/v ，/w 河南/ns 漯河/ns 开展/v 一年一度/bl 的/ude1 涉企/vn 涉/vg 民/ng 科室/n 评议/vn 活动/vn 。/w 各界/rz 群众/n 代表/nnt 以/p [无记名/b 投票/vi]/nz 方式/n ，/w 对/p 服务/v 企业/n 、/w [工作/vn 作风/n]/nz 、/w [行政/n 效能/n]/nz 以及/cc 法纪/n 绩效/n 等/udeng 方面/n ，/w 为/p 全市/n [114/m 家/q]/mq 涉企/vn 涉/vg 民/ng 科室/n 评议/vn 打分/v ，/w 并/cc 评出/v “/w [机关/n 作风/n]/nz 先进/a 科室/n ”/w 和/cc “/w [机关/n 作风/n]/nz 最/d 差/a 科室/n ”/w ，/w 奖优罚劣/vl 。/w 
与/cc 往/p 年/qt 不同/a ，/w 漯河市/ns 此次/rz 充分/ad 考虑/v 了/ule 网民/gi 意见/n ，/w 并/cc 将/d 网上/s 评议/vn 、/w 集中/v 评议/vn 计入/v 总分/n 。/w 参加/v 评议/vn 的/ude1 漯河市/ns 人大代表/nnt 王磐/nr 表示/v ，/w 评议/v 办法/n 的/ude1 不断/d 变化/vn 也/d 让/v 评议/vn 效果/n 更加/d 凸显/v ：/w 
王磐/nr ：/w 我们/rr 每/rz 画/v 出/vf 一张/mq 票/n ，/w 实际上/d 是/vshi 对/p 这些/rz 科室/n 在/p 为民/v 、/w 为/p 企业/n 服务/vn 中间/f 给/p 他们/rr 进行/vn 打分/v ，/w 所以/c 我们/rr 很/d 慎重/a 。/w 同时/c 这些/rz 涉企/vn 涉/vg 民/ng 科室/n 经过/p 这几年/mq 的/ude1 评议/vn ，/w 他们/rr 增加/v 了/ule 为/p 人民/n 为/p 企业/n 服务/vn 的/ude1 意识/n 。/w 
[漯河市/ns 纪委/nnt]/nt 副书记/nnt 赵坤炎/nr 表示/v ，/w 群众/n 评议/vn 绝不/d 搞/v 过场/n ，/w 更/d 要/v 动真格/nz ，/w 对于/p 排名/vi 靠/v 后/f 的/ude1 科室/n 负责人/nnt 责令/v 其/rz 引咎辞职/vl ，/w 让/v 百姓/n 看到/v 政府/nis 的/ude1 真抓实干/vl ：/w 
赵坤炎/nr ：/w 金杯/n 银杯/n 不如/v 老百姓/n 的/ude1 口碑/n 。/w 下/f 一步/mq ，/w 我们/rr 将/d 不断/d 的/ude1 改进/vn 评议/vn 活动/vn 的/ude1 方式/n 方法/n ，/w 使/v 评议/vn 活动/vn 在/p 转变/v 干部/nnt 作风/n ，/w 优化/v 漯河/ns 发展/v 环境/n 方面/n 发挥/v 更/d 有效/a 的/ude1 作用/n 。/w 
漯河/ns 市民/n ：/w 以前/f 你好/vl 不好/a 都/d 是/vshi 你/rr 自己/rr 说了算/vl ，/w 现在/t 是/vshi 你好/vl 不好/a 由/p 大家/rr 说了算/vl ，/w 要不然/c 像/v 以前/f 那样/rzv 没有/v 这个/rz 评议/vn 的话/udh ，/w 他们/rr 是/vshi 想/v 怎么样/ryv 就/d 怎么样/ryv 。/w 
漯河/ns 市民/n ：/w [咱/rr 老百姓/n]/nz 就/d 用/p 手里/s 头/n 的/ude1 评议/vn 权/n 可以/v 让/v 他/rr 下岗/vn ，/w 这样/rzv 长久/a 以来/f 的话/udh ，/w 不再/d 像/v 以前/f 那样/rzv 上门/vi 办事/vn 难/a ，/w 冷脸子/nz 。/w 现在/t 感觉/n 着/uzhe 去/vf 各个/rz 部门/n 办事/vn 好/a 的/ude1 多/a 了/ule 。/w 
[河南/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 副教授/nnt 涂小雨/nr 表示/v ，/w 群众/n 评议/vn 活动/vn 体现/v 了/ule [党委/nis 政府/nis]/nz 和/cc [党政/n 领导干部/nnt]/nnt 转变/v [工作/vn 作风/n]/nz 的/ude1 要求/n ，/w 能够/v 带动/vn [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 树立/v “/w 为民/v 执政/vn 、/w 为民/v 服务/vn 、/w 为民/v 负责/vn ”/w 的/ude1 理念/n ：/w 
涂小雨/nr ：/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 参与/v 对/p 政府/nis [政风/n 行风/n]/nz 的/ude1 评议/vn ，/w 接受/v [群众/n 监督/vn]/nz ，/w 让/v 群众/n 说了算/vl ，/w 有/vyou 发言权/n ，/w 增强/v 了/ule 各/rz 单位/n [公共/b 服务/vn]/nz 意识/n ，/w 也/d 提升/v [各级/r 党委/nis]/nz 政府/nis 和/cc 领导干部/nnt 在/p 人民/n 心目中/nz 的/ude1 形象/n 。/w 
