原/b 标题/n ：/w 8/m 国务院/nt 组成/v 部门/n 建/v 例行/vn 发布会/n 制度/n 外交部/nto 频率/n 最高/a 
[北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 根据/p 最新/a 部委/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 名单/n 及/cc 机构/n [联系/v 方式/n]/nz ，/w 对/p 国务院/nt [25/m 个/q]/mq 组成/v 部门/n 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 的/ude1 情况/n 进行/vn 采访/v 梳理/vn ，/w 除/p [中国/ns 国家/n 安全部/nis]/nz (/w 注/v ：/w 未/d 公布/v 新闻/n 发布/v [工作/vn 机构/n]/nz )/w 外/f 的/ude1 [24/m 个/q]/mq 部门/n 中/f ，/w 在/p 2013年/t 已/d 实行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 制度/n 的/ude1 部门/n 至少/d 有/vyou [8/m 个/q]/mq 。/w 
外交部/nto 例行/v 记者会/n 频率/n 最高/a 
在/p 2013年/t 实行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 制度/n 的/ude1 部门/n 至少/d 有/vyou [8/m 个/q]/mq ，/w 包括/v 外交部/nto 、/w 国防部/nt 、/w 教育部/nt 、/w 工信部/nz 、/w 人/n 社/n 部/q 、/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 、/w 商务部/nis 和/cc 卫计委/nr 。/w 
北/f 青/a 报/n 记者/nnt 统计/vn 发现/v ，/w 外交部/nto 例行/v 记者会/n 频率/n 最高/a ，/w 周一/t 至/p 周五/t 每天/r 举行/v 一次/mq 例行/v 记者会/n ，/w 但/c 7月15日/t 至/p 8月30日/t 期间/f 例行/v 记者会/n 休会/vi 。/w 
此外/c ，/w 国防部/nt 、/w 教育部/nt 、/w 工信部/nz 、/w 卫计委/nr 基本上/d 每月/r 举行/v 一次/mq 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 其他/rzv 部委/n 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 时间/n 则/d 为/p 两个月/mq 或/c 一季度/nz 一次/mq 。/w 
上述/b 部门/n 除/p 举行/v 例行/vn 记者会/n 外/f ，/w 还/d 会/v 根据/p 热/a 会/v 热点/n 召开/v 专题/n 发布会/n 、/w 举行/v 记者会/n 等/udeng 。/w 
国土/n 部/q 等/udeng 已/d 建/v 新闻/n 发布/v 制度/n 
有些/rz 部委/n ，/w 虽然/c 没有/v 建立/vn 例行/v 发布会/n ，/w 但是/c ，/w 已经/d 建立/v 了/ule 成熟/a 的/ude1 新闻/n 发布/v 制度/n 。/w 包括/v 举行/v 发布会/n 、/w 专题/n 记者会/n 等/udeng ，/w 内容/n 则/d 主要/b 针对/p [热点/n 问题/n]/nz 进行/vn 回应/vn 。/w 
比如/v 民政部/nis 、/w [国土/n 资源部/nis]/nto 2013年/t 都/d 召开/v 了/ule 多次/mq 发布会/n 。/w [国土/n 资源部/nis]/nto 官网/n 显示/v ，/w 2013年/t 该部/r 共/d 召开/v 了/ule [15/m 次/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 或/c 通气会/n 。/w 
而/cc 发改委/nis 、/w 中国人民银行/nto 等/udeng 则/d 根据/p [热点/n 问题/n]/nz 参加/v 了/ule 在/p 国新办/nz 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 或/c 刊登/v [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 。/w 根据/p 国新办/nz 网站/n 的/ude1 汇总/vn 显示/v ，/w 发改委/nis 在/p 2013年/t 共有/v [15/m 次/qv]/mq [答/v 记者/nnt 问/v]/nz ，/w 中国人民银行/nto 在/p 2013年/t 共有/v [8/m 次/qv]/mq [答/v 记者/nnt 问/v]/nz ，/w 财政部/nt 共有/v [13/m 次/qv]/mq [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 罗丹阳/nr 
追访/nz 
农业部/nt 今年/t 开/v 例行/vn 发布会/n 
农业部/nt 要求/n 各/rz 司/ng 要/v 有/vyou 领导/n 出席/v 发布会/n 
去年/t 10月15日/t 公布/v 的/ude1 国办/vn [100/m 号/q]/mq 文/ng 提出/v ，/w 国务院/nt 各/rz 部门/n 中/f ，/w 与/cc [宏观/n 经济/n]/nz 、/w 民生/n 以及/cc 社会/n 关注/v 事项/n 较多/d 的/ude1 [职能/n 部门/n]/nz ，/w 原则上/nz 至少/d 每/rz 季度/n 举办/v 一次/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
去年/t 12月/t ，/w 农业部/nt 发布/v 了/ule 《/w 关于/p 进一步/d 加强/v [政府/nis 信息/n 公开/ad]/nz 完善/v 新闻/n 发布/v 制度/n 的/ude1 意见/n 》/w (/w 下/f 称/v 《/w 意见/n 》/w )/w ，/w 旨在/v 贯彻/vn 落实/v 国办/vn [100/m 号/q]/mq 文/ng 要求/n ，/w 提出/v 坚持/v “/w 定时/d 定点/n ”/w 新闻/n 发布/v 制度/n 。/w 
《/w 意见/n 》/w 明确/a ，/w 要/v 农业部/nt 每/rz 季度/n 召开/v 一次/mq 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 各/rz 司局/nz 每年/r 至少/d 要/v 有/vyou 一名/mq 司局/nz 领导/n 出席/v 一次/mq 农业部/nt 组织/n 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
截至/v 去年/t 12月26日/t ，/w 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 根据/p 部委/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 名单/n 及/cc 机构/n [联系/v 方式/n]/nz 进行/vn 联系/v ，/w 民政部/nis 有关/v 人士/n 明确/a 表示/v ，/w [新闻/n 发布会/n]/nz 计划/n 已经/d 上报/vi ，/w 会/v 按照/p 一季度/nz 一次/mq 的/ude1 频率/n 进行/vn 发布/v 。/w 同时/c ，/w 科技部/nz 、/w 司法部/nto 、/w 文化部/nto 、/w 公安部/nto 、/w 住建部/nz 和/cc 中国人民银行/nto 等/udeng 部门/n 表示/v ，/w 2014年/t 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 计划/n 仍/d 在/p 制定/v 之中/f 。/w 而/cc 公安部/nto 、/w 中国人民银行/nto 、/w 科技部/nz 称/v 尽量/d 贴近/v “/w 一季度/nz 一次/mq 发布会/n ”/w 的/ude1 要求/n 。/w 
[国家/n 信访局/nis]/nto 将/d 形成/v 例行/vn 发布会/n 制度/n 
除/p 国务院/nt [25/m 个/q]/mq 组成/v 部门/n 外/f ，/w [国家/n 信访局/nis]/nto 、/w 国资委/nz 相关/vn 负责人/nnt 在/p 接受/v 北/f 青/a 报/n 采访/v 时/ng 也/d 表示/v ，/w 要/v 逐步/d 建立/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 制度/n 。/w [国家/n 信访局/nis]/nto 副局长/nnt 、/w [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 张恩玺/nr 表示/v ，/w 此前/t [国家/n 信访局/nis]/nto 并/cc 没有/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 制度/n ，/w [新闻/n 发布会/n]/nz 开/v 得/ude3 也/d 不/d 多/a ，/w 这/rzv 也/d 导致/v 了/ule 一些/mq 误解/n 。/w [国家/n 信访局/nis]/nto 将/d 逐步/d 实现/v [信息/n 公开/ad]/nz 的/ude1 常态化/nz 和/cc 制度化/vi ，/w 形成/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 制度/n 。/w 
[国务院/nt 国资委/nz]/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 卢卫东/nr 则/d 表示/v ，/w 2014年/t 国资委/nz 将/d 建立/v 例行/vn 发布会/n 制度/n ，/w 具体/a 方案/n 正在/d 讨论/v 中/f ，/w 但/c 对比/v 国务院/nt 的/ude1 要求/n ，/w 国资委/nz 的/ude1 例行/vn 发布会/n “/w 只能/v 多/a 不能/v 少/a ”/w 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 罗丹阳/nr 
观点/n 
每/rz 季度/n 开/v 一次/mq 发布会/n 应/v 是/vshi 最低/a 要求/n 
去年/t 公布/v 的/ude1 国办/vn [100/m 号/q]/mq 文/ng 提出/v ，/w 国务院/nt 各/rz 部门/n 中/f ，/w 与/cc [宏观/n 经济/n]/nz 、/w 民生/n 以及/cc 社会/n 关注/v 事项/n 较多/d 的/ude1 [职能/n 部门/n]/nz ，/w 原则上/nz 至少/d 每/rz 季度/n 举办/v 一次/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
对此/d ，/w 全国/n 领导干部/nnt [媒介/n 素养/n]/nz [培训/vn 基地/nis]/nz 主任/nnt ，/w [中国/ns 传媒/n 大学/nis 培训/vn 学院/nis]/nt 院长/nnt 、/w 教授/nnt 董关鹏/nr 认为/v ，/w 每/rz 季度/n 召开/v 一次/mq 发布会/n ，/w 要求/n 太低/nz 了/ule 。/w 同时/c ，/w 董关鹏/nr 说/v ，/w 在/p 政府/nis [官僚/n 体系/n]/nz 里/f ，/w 中国/ns 是/vshi 一个/mq 上行下效/vl 的/ude1 国家/n ，/w 所以/c “/w 我/rr 和/cc 很多/m 专家/nnt 都/d 呼唤/v 中共中央/nt 和/cc 国务院/nt 两个/mq 专设/nz [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 的/ude1 出现/vn ”/w 。/w 
应/v 出台/vn 更多/ad 规章/n 让/v 部委/n 不/d 说话/vi 被/pbei 问责/nz 
北/f 青/a 报/n ：/w 国新办/nz 最近/t 公布/v 的/ude1 2014年/t [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 名单/n ，/w 有的/rz 部门/n 增加/v 了/ule [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 数量/n ，/w 还有/v 的/ude1 是/vshi 新/a 换/v 了/ule 人/n ，/w 甚至/d 有的/rz 出现/v 空缺/vn ，/w 这种/r 改变/v 会/v 不会/v 影响/vn 新闻/n 发布/v 的/ude1 质量/n ？/w 
我/rr 觉得/v 这次/r 新/a 公布/v 发言人/nnt 名单/n 的/ude1 最大/gm 亮点/n ，/w 是/vshi 很多/m 部委/n 出现/v 多于/v 一名/mq 发言人/nnt 的/ude1 情况/n ，/w 这/rzv 可以/v 解读/vn 为/p 部委/n 在/p 通过/p 增加/v [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 而/cc 推动/v 增加/vn 发布/v 数量/n 、/w 提升/v 发布/vn 质量/n 。/w 
董关鹏/nr ：/w (/w 部委/n 开/v 发布会/n )/w 必须/d 要/v 按照/p [100/m 号/q]/mq 文/ng 的/ude1 具体/a 要求/n 来/vf 做/v 。/w 此前/t 还有/v 2008年5月/t 公布/v 的/ude1 《/w [政务/n 信息/n]/nz 公开/ad 条例/n 》/w 等/udeng 一批/mq [政策/n 法规/n]/nz ，/w 都/d 是/vshi 应该/v 践行/nz 和/cc 遵守/v 的/ude1 。/w 
新闻/n 发布/v 制度/n 的/ude1 关键/n 问题/n ，/w 就是/v 更多/ad 强有力/bl 的/ude1 [法律/n 法规/n]/nz 政策/n 还要/d 跟进/v 出台/vn ，/w 要/v 让/v 部委/n 不/d 说话/vi 被/pbei 问责/nz ，/w 而/cc 按照/p 自己/rr 的/ude1 意愿/n 把/pba 发布会/n 开/v 成/v 庆功会/nz 、/w 表彰会/n 而/cc 被/pbei 谴责/v 。/w 
其次/c ，/w 必须/d 推动/v 解决/vn [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 专业化/vn 问题/n ，/w 有/vyou 没有/v 可能/v 在/p 部委/n 里/f 专门/d 设/v [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 职务/n ？/w 
第三/m ，/w 中国/ns 是/vshi 一个/mq 上行下效/vl 的/ude1 国家/n ，/w 至少/d 在/p 政府/nis [官僚/n 体系/n]/nz 里/f 是/vshi 这样/rzv ，/w 所以/c 我/rr 和/cc 很多/m 专家/nnt 都/d 呼唤/v 中共中央/nt 和/cc 国务院/nt 两个/mq 专设/nz [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 的/ude1 出现/vn 。/w 
一季度/nz 召开/v 一次/mq 发布会/n “/w 要求/n 太低/nz ”/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 国办/vn [100/m 号/q]/mq 文/ng 里/f 要求/n 部委/n 每/rz 季度/n 召开/v 一次/mq 发布会/n ，/w 这/rzv 会/v 不会/v 要求/n 太低/nz 了/ule ？/w 
董关鹏/nr ：/w 我/rr 也/d 觉得/v 太低/nz 了/ule 。/w 但是/c 我/rr 相信/v ，/w 这/rzv 仅仅/d 是/vshi 给/p 各/rz 单位/n 的/ude1 最低/a 要求/n 。/w 这/rzv 是/vshi 讲给/nz 一些/mq 这样/rzv 的/ude1 部门/n ：/w 这些/rz 年/qt 静寂/a 无声/vi ，/w 任由/v 谣言/n 在/p 身边/s 漂浮/v ，/w 不/d 着急/a ，/w 无所谓/vl …/w …/w 但是/c 我/rr 觉得/v (/w 他们/rr )/w 有一天/d 会/v 着急/a 。/w 
北/f 青/a 报/n ：/w 为什么/ryv 他们/rr 会/v 静寂/a 无声/vi ？/w 
董关鹏/nr ：/w 我/rr 跟/p 这样/rzv 的/ude1 一些/mq 单位/n 沟通/v 过/uguo ，/w 一/m 是因为/c 单位/n [主要/b 领导/n]/nnt 不/d 重视/v ，/w 民众/n 骂/v 翻天/vi 了/ule ，/w 他/rr 仍然/d 觉得/v 有人/r 给/p 他/rr 做主/vi 。/w 第二个/mq 类型/n ，/w 是/vshi 长期/d 内向型/b 的/ude1 单位/n 文化/n ，/w 不/d 善于/v 跟/p 媒体/n 打交道/vi 。/w 另外/c 一个/mq 类型/n ，/w 就是/v 曾经/d 被/pbei 媒体/n 伤害/vn 过/uguo 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 邹春霞/nr 
