原/b 标题/n ：/w 8/m 国务院/nt 组成/v 部门/n 建/v 例行/vn 发布会/n 制度/n 外交部/nto 频率/n 最高/a 
[北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 根据/p 最新/a 部委/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 名单/n 及/cc 机构/n [联系/v 方式/n]/nz ，/w 对/p 国务院/nt [25/m 个/q]/mq 组成/v 部门/n 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 的/ude1 情况/n 进行/vn 采访/v 梳理/vn ，/w 除/p [中国/ns 国家/n 安全部/nis]/nz (/w 注/v ：/w 未/d 公布/v 新闻/n 发布/v [工作/vn 机构/n]/nz )/w 外/f 的/ude1 [24/m 个/q]/mq 部门/n 中/f ，/w 在/p 2013年/t 已/d 实行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 制度/n 的/ude1 部门/n 至少/d 有/vyou [8/m 个/q]/mq 。/w 
外交部/nto 例行/v 记者会/n 频率/n 最高/a 
在/p 2013年/t 实行/v 例行/vn [新闻/n 发布会/n]/nz 制度/n 的/ude1 部门/n 至少/d 有/vyou [8/m 个/q]/mq ，/w 包括/v 外交部/nto 、/w 国防部/nt 、/w 教育部/nt 、/w 工信部/nz 、/w 人/n 社/n 部/q 、/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz 、/w 商务部/nis 和/cc 卫计委/nr 。/w 
北/f 青/a 报/n 记者/nnt 统计/vn 发现/v ，/w 外交部/nto 例行/v 记者会/n 频率/n 最高/a ，/w 周一/t 至/p 周五/t 每天/r 举行/v 一次/mq 例行/v 记者会/n ，/w 但/c 7月15日/t 至/p 8月30日/t 期间/f 例行/v 记者会/n 休会/vi 。/w 
此外/c ，/w 国防部/nt 、/w 教育部/nt 、/w 工信部/nz 、/w 卫计委/nr 基本上/d 每月/r 举行/v 一次/mq 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 其他/rzv 部委/n 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz 时间/n 则/d 为/p 两个月/mq 或/c 一季度/nz 一次/mq 。/w 
上述/b 部门/n 除/p 举行/v 例行/vn 记者会/n 外/f ，/w 还/d 会/v 根据/p 热/a 会/v 热点/n 召开/v 专题/n 发布会/n 、/w 举行/v 记者会/n 等/udeng 。/w 
国土/n 部/q 等/udeng 已/d 建/v 新闻/n 发布/v 制度/n 
有些/rz 部委/n ，/w 虽然/c 没有/v 建立/vn 例行/v 发布会/n ，/w 但是/c ，/w 已经/d 建立/v 了/ule 成熟/a 的/ude1 新闻/n 发布/v 制度/n 。/w 包括/v 举行/v 发布会/n 、/w 专题/n 记者会/n 等/udeng ，/w 内容/n 则/d 主要/b 针对/p [热点/n 问题/n]/nz 进行/vn 回应/vn 。/w 
比如/v 民政部/nis 、/w [国土/n 资源部/nis]/nto 2013年/t 都/d 召开/v 了/ule 多次/mq 发布会/n 。/w [国土/n 资源部/nis]/nto 官网/n 显示/v ，/w 2013年/t 该部/r 共/d 召开/v 了/ule [15/m 次/qv]/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 或/c 通气会/n 。/w 
而/cc 发改委/nis 、/w 中国人民银行/nto 等/udeng 则/d 根据/p [热点/n 问题/n]/nz 参加/v 了/ule 在/p 国新办/nz 举行/v 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 或/c 刊登/v [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 。/w 根据/p 国新办/nz 网站/n 的/ude1 汇总/vn 显示/v ，/w 发改委/nis 在/p 2013年/t 共有/v [15/m 次/qv]/mq [答/v 记者/nnt 问/v]/nz ，/w 中国人民银行/nto 在/p 2013年/t 共有/v [8/m 次/qv]/mq [答/v 记者/nnt 问/v]/nz ，/w 财政部/nt 共有/v [13/m 次/qv]/mq [答/v 记者/nnt 问/v]/nz 。/w 
文/ng //w [本报/rz 记者/nnt]/nz 罗丹阳/nr 
追访/nz 
农业部/nt 今年/t 开/v 例行/vn 发布会/n 
农业部/nt 要求/n 各/rz 司/ng 要/v 有/vyou 领导/n 出席/v 发布会/n 
去年/t 10月15日/t 公布/v 的/ude1 国办/vn [100/m 号/q]/mq 文/ng 提出/v ，/w 国务院/nt 各/rz 部门/n 中/f ，/w 与/cc [宏观/n 经济/n]/nz 、/w 民生/n 以及/cc 社会/n 关注/v 事项/n 较多/d 的/ude1 [职能/n 部门/n]/nz ，/w 原则上/nz 至少/d 每/rz 季度/n 举办/v 一次/mq [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
去年/t 12月/t ，/w 农业部/nt 发布/v 了/ule 《/w 关于/p 进一步/d 加强/v [政府/nis 信息/n 公开/ad]/nz 完善/v 新闻/n 发布/v 制度/n 的/ude1 意见/n 》/w (/w 下/f 称/v 《/w 意见/n 》/w )/w ，/w 旨在/v 贯彻/vn 落实/v 国办/vn [100/m 号/q]/mq 文/ng 要求/n ，/w 提出/v 坚持/v “/w 定时/d 定点/n ”/w 新闻/n 发布/v 制度/n 。/w 
《/w 意见/n 》/w 明确/a ，/w 要/v 农业部/nt 每/rz 季度/n 召开/v 一次/mq 例行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 各/rz 司局/nz 每年/r 至少/d 要/v 有/vyou 一名/mq 司局/nz 领导/n 出席/v 一次/mq 农业部/nt 组织/n 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
截至/v 去年/t 12月26日/t ，/w 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 根据/p 部委/n [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 名单/n 及/cc 机构/n [联系/v 方式/n]/nz 进行/vn 联系/v ，/w 民政部/nis 有关/v 人士/n 明确/a 表示/v ，/w [新闻/n 发布会/n]/nz 计划/n 已经/d 上报/vi ，/w 会/v 按照/p 一季度/nz 一次/mq 的/ude1 频率/n 进行/vn 发布/v 。/w 同时/c ，/w 科技部/nz 、/w 司法部/nto 、/w 文化部/nto 、/w 公安部/nto 、/w 住建部/nz 和/cc 中国人民银行/nto 等/udeng 部门/n 表示/v ，/w 2014年/t 的/ude1 [新闻/n 发布会/n]/nz 计划/n 仍/d 在/p 制定/v 之中/f 。/w 而/cc 公安部/nto 、/w 中国人民银行/nto 、/w 科技部/nz 称/v 尽量/d 贴近/v “/w 一季度/nz 一次/mq 发布会/n ”/w 的/ude1 要求/n 。/w 
