[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 王硕/nr )/w 昨天/t 是/vshi 2014年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 也/d 是/vshi 近/a 63年/t 来/vf 最/d 温暖/an 的/ude1 元旦/t ，/w 阳光/n 温暖/an 犹如/v “/w 小阳春/nz ”/w 。/w 在/p 好/a 天气/n 的/ude1 帮助/vn 下/f ，/w 虽然/c 只有/c 一天/mq 假期/t ，/w 但/c 市属/b [11/m 家/q]/mq 公园/n 却/d 游人如织/n 。/w 记者/nnt 上午/t 从/p 市/n 公园/n 管理中心/nis 了解到/v ，/w 昨天/t ，/w 市属/b [11/m 家/q]/mq 公园/n 和/cc [中国/ns 园林/n 博物馆/nis]/nt 游客/n 量/n 达/v [26/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 多于/v 去年/t 的/ude1 “/w 最/d 冷/a ”/w 元旦/t 。/w 
市/n 公园/n 管理中心/nis 宣传处/n 陈志强/nr 处长/nnt 介绍/v ，/w 今年/t 元旦/t 只有/c 一天/mq 假/a ，/w 正好/z 帮助/v 市内/s 公园/n 吸引/v 游客/n 。/w 因为/c 去/vf 远郊/s 景点/n 游玩/v 一天/mq 的/ude1 时间/n 比较/d 紧张/a ，/w 而/cc 市属/b 公园/n 冰雪/n 活动/vn 、/w 室内/s 展陈/nz 、/w 登高/vi 祈福/v 活动/vn 都/d 非常/d 丰富/a ，/w 距离/n 又/d 近/a ，/w 正是/v 以/p 家庭/n 为主/vi 的/ude1 游客/n 度假/vn 的/ude1 好去处/nz 。/w 
昨天/t 早晨/t [8/m 点/qt]/mq ，/w [玉渊潭/ns 公园/n]/nz 、/w [陶然亭/ns 公园/n]/nz 以及/cc [紫竹院/nz 公园/n]/nz 和/cc [北海/ns 公园/n]/nz [四/m 个/q]/mq 冰场/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 就/d 开始/v 清理/vn 冰场/n 和/cc 雪/n 场/qv 准备/v 待客/vn 。/w [9/m 点/qt]/mq 以后/f ，/w 游人/n 陆续/d 登场/vi ，/w 其中/rz 以/p [玉渊潭/ns 公园/n]/nz 和/cc [陶然亭/ns 公园/n]/nz 人气/n 最/d 旺/a ，/w 而/cc 项目/n 则/d 以/p 冰/n 滑梯/n 和/cc 雪/n 滑道/nz 最/d 受欢迎/nz 。/w 此外/c ，/w 前往/v 香山/ns 和/cc [景/ng 山/n 公园/n]/nz 登高/vi 祈福/v 的/ude1 人/n 也/d 非常/d 多/a 。/w 
当天/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 市属/b [11/m 家/q]/mq 公园/n 加上/v 园林/n 博物馆/nis 实时/n 在/p 园/ng 人数/n 达/v 3.13万/m ，/w 全天/n 游客/n 量/n 突破/v [20/m 万/d 人/n]/mq ，/w 达到/v [26/m ./w 5/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 比/p 往/p 年/qt 略/d 多/a 。/w 
