原/b 标题/n ：/w 传/v 王菲/nr 离婚/vi 半年/mq 前/f 已/d 部署/v 赵薇/nr 帮助/v 夺/v 抚养权/nz 
离婚/vi 前/f 曾/d 多次/mq 与/cc 李亚鹏/nr [划清/v 界限/n]/nz 
王菲/nr 和/cc 李亚鹏/nr 除了/p 离婚/vi 原因/n 引发/v 外界/n 诸多/m 揣测/v 外/f ，/w 根据/p 香港/ns 周刊/n 《/w Face/x 》/w 报导/v ，/w 其实/d 签字/vi 前/f 半年/mq ，/w 王菲/nr 已/d 多次/mq 明显/a 与/cc 他/rr 划清/v 界线/n ，/w 除了/p 年初/t 把/pba 长女/n 窦靖童/nr 送到/v 波士顿/nsf 求学/vi ，/w 常/d 低调/n 返/v 港/n 的/ude1 她/rr 也/d [一/d 反/vi]/mq 独来独往/vl 习惯/n ，/w 特别/d 请/v 经纪人/nnt 安排/v 助理/nnt 贴身/a 帮忙/vi 处理/v 私事/n ，/w 显然/ad 想/v 全盘/d 做好/v 打算/vn 。/w 北青网/nz 娱乐/vn 
