小/a S/x 、/w 蔡康永/nr 
小/a S/x 、/w 蔡康永/nr 
小/a S/x 、/w 蔡康永/nr 
蔡康永/nr 及/cc 小/a S/x 为/p 人气/n [综艺/b 节目/n]/nz 《/w 康熙/n 来/vf 了/ule 》/w 担任/v 了/ule 十年/mq 主持/v ，/w 由于/p [二/m 人/n]/mq 及/cc 节目/n 均/d “/w 人气/n ”/w 爆灯/nz ，/w 故/c 获/v [上海/ns 杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 邀请/v 制造/vn 蜡像/n 。/w 为/p 表示/v 隆重/ad ，/w 蜡像馆/nis 特别/d 从/p 英国/ns 总部/nis 派/v 测量/vn 师/ng 飞/vi 到/v 台湾/ns ，/w 为/p 两人/mq 服装/n 、/w 表情/n 、/w 动作/n 、/w 肤色/n 等/udeng 细节/n ，/w 进行/vn 长达/v [七/m 小时/n]/mq 的/ude1 全面/ad 测量/vn 。/w 小/a S/x 得悉/v 获/v 选/vn 为/p 蜡像/n 目标/n 后/f ，/w 更/d 开心/a 直呼/nz ：/w “/w 感觉/n 变/v 巨星/n ！/w ”/w 蔡康永/nr 则/d 雀跃/vi 表示/v ：/w “/w 终于/d 有/vyou 分身/vi 了/ule ”/w ，/w 从/p 现场/s 来看/u ，/w 可能/v 连/ulian 他/rr 肩上/s 那/rzv 只/d 鸟/n 也/d 将/d 变/v 蜡像/n 。/w 据知/nz ，/w [二/m 人/n]/mq 的/ude1 蜡像/n 会/v 于/p 2014年/t 秋季/t 正式/ad 展出/v 。/w 
问/v 到/v 两位/mq 主持人/nnt ，/w 希望/v 自己/rr 的/ude1 蜡像/n 跟/p 谁/ry 的/ude1 谁/ry 在/p 一起/s ，/w 小/a S/x 二话不说/vl 表示/v ：/w “/w 记得/v 大/a S/x 在/p 香港/ns 的/ude1 [杜/vg 莎/ng 夫人/n 蜡像馆/nis]/nt 有一个/mq 蜡像/n ，/w 我/rr 还/d 蛮/d 想/v 要/v 跟/p 她/rr 放在/v 一起/s ，/w 我们/rr 也/d 可以/v 以/p ‘/w ASOS/x ’/w 的/ude1 蜡像/n 巡回/vn 全世界/n 。/w ”/w 腾讯/ntc 娱乐/vn 
