原/b 标题/n ：/w 北京/ns “/w 黑/a 中介/n 教父/n ”/w 赵国军/nr 被/pbei 拘/vg 1年/t 签/v [5/m 万/d 份/q]/mq 合同/n 
嫌疑人/n 赵国军/nr 。/w 近日/t ，/w 其/rz 因/p 利用/v 群租房/nz 敛财/vi 、/w 涉嫌/v 诈骗/vn 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
近日/t ，/w 被/pbei 受骗/vi 房主/n 和/cc 租客/nz 称为/v “/w 黑/a 中介/n 教父/n ”/w 的/ude1 赵国军/nr ，/w 被/pbei [北京/ns 警方/n]/nt 因/p 涉嫌/v 利用/vn 群租房/nz 敛财/vi 诈骗/v 刑/n 拘/vg 。/w 
[5000/m 元/q]/mq 租房/v 万元/q 转租/v 
于/p 女士/n 家住/v 丰台区/ns 丽泽桥/nz 一/m 小区/n 。/w 去年/t 5月/t ，/w 她/rr 发帖/vi 将/d 一套/mq [三/m 室/n]/mq [一/d 厅/n]/mq 的/ude1 房屋/n 对外/vn 招租/vi ，/w 并/cc 写明/v “/w 不/d 和/cc 中介/n 合作/vn ，/w 也/d 不/d 接受/v 合租/nz ”/w 。/w 之后/f ，/w 一/m 名叫/v 张春浩/nr 的/ude1 男子/n 称做/v 装修/vn 生意/n ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 想/v 整/v 租/v 于/p 女士/n 的/ude1 房子/n ，/w 双方/n 签订/v 了/ule 一年/mq 的/ude1 合同/n 。/w 
于/p 女士/n 称/v ，/w 去年/t 10月/t ，/w 她/rr 向/p 张春浩/nr 收取/v 季度/n 房租/n 时/ng 发现/v ，/w 自己/rr 的/ude1 房屋/n 客厅/n 被/pbei 打/v 了/ule 隔断/v ，/w 三居室/n 里/f 住/vi 了/ule [四/m 户/q]/mq 人/n 。/w 租客/nz 们/k 称/v 是/vshi 与/cc 一家/n 名叫/v 博雅/a 兴业/v [房地产/n 经纪/vn 公司/nis]/ntc (/w 以下/f 简称/v “/w 博雅/a 兴业/v ”/w )/w 签/v 的/ude1 [租赁/vn 协议/n]/nz ，/w 而/cc 非/b 张春浩/nr 。/w 
于/p 女士/n 找到/v “/w 博雅/a 兴业/v ”/w 后/f 发现/v ，/w 张春浩/nr 就是/v 该/rz 公司/nis 业务员/nnt 。/w 她/rr 要求/n [终止/v 合同/n]/nz 并/cc 清理/v 租客/nz 。/w 
张春浩/nr 拒绝/v ，/w 表示/v 于/p 女士/n 要/v 不/d 继续/v 合同/n ，/w 要/v 不/d 赔偿/v 公司/nis 清理/v 租客/nz 的/ude1 损失/n 。/w 
于/p 女士/n 和/cc 房客/n 们/k 一起/s 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
于/p 女士/n 估算/v ，/w 她/rr 把/pba 房子/n 每个/r 月/n 以/p [5000/m 元/q]/mq 租给/v 了/ule 张春浩/nr ，/w 而/cc [4/m 户/q]/mq 租客/nz 每月/r 的/ude1 租金/n 过/uguo 万/m 。/w 
变更/v 公司/nis 躲避/v 诉讼/vn 
来自/v 警方/n 的/ude1 消息/n ，/w 从/p 去年/t 9月/t 至/p 12月/t ，/w 警方/n 接到/v 多/a 起/vf 类似/a 报警/vn ，/w 内容/n 涉及/v 房主/n 房屋/n 被/pbei 中介公司/nis 骗/v 租/v 而/cc 无法/v 收回/vn ，/w 租户/n 租金/n 和/cc 押金/n 要/v 不/d 回来/v 的/ude1 情况/n 。/w 
经过/p 对/p 报案/vi 的/ude1 统计/vn ，/w [北京/ns 警方/n]/nt 认定/v 位于/v [石景山/ns 万/d 达/v 广场/n]/nz 的/ude1 伟弘/nr [房地产/n 经纪/vn 有限公司/nis]/ntc (/w 以下/f 简称/v [伟/ag 弘/nz 公司/nis]/nt )/w 涉嫌/v 利用/vn 群租房/nz 敛财/vi 、/w 诈骗/vn 。/w 
2013年12月9日/t 上午/t ，/w [北京市/ns 公安局/nis 刑侦/n 总队/nis]/nt 会同/v [丰台/ns 公安/n 分局/nis]/nt 来到/v [伟/ag 弘/nz 公司/nis]/nt ，/w 将/d 公司/nis 负责人/nnt 赵国军/nr 等/udeng 人/n 控制/vn 。/w 在/p 赵国军/nr 的/ude1 办公室/nis 里/f ，/w 警方/n 发现/v 了/ule [18/m 个/q]/mq 账本/n ，/w 粗略/a 统计/vn ，/w [伟/ag 弘/nz 公司/nis]/nt 在/p 去年/t 一年/mq 已/d 签订/v 了/ule 5万多份/m [租房/v 合同/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w [伟/ag 弘/nz 公司/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 通过/p 从/p 房主/n 处/n 租/v 来/vf 房屋/n 后/f ，/w 假设/n 分/qt 租给/v [5/m 个人/n]/mq ，/w 一年/mq 下来/vf ，/w 一套/mq 房子/n 公司/nis 至少/d 赚/v [2/m 万元/q]/mq 。/w 
在/p 9日/t 的/ude1 行动/vn 中/f ，/w 警方/n 发现/v ，/w [伟/ag 弘/nz 公司/nis]/nt 的/ude1 前身/n 就是/v 博雅/a 兴业/v 。/w 警方/n 在/p 赵国军/nr 的/ude1 办公室/nis 中/f ，/w 发现/v 了/ule 很多/m 法院/nis 的/ude1 传票/n 和/cc 判决书/n ，/w 原告/n 多/a 为/p 房主/n 和/cc 租客/nz ，/w 被告/n 正是/v 博雅/a 兴业/v 。/w 
警方/n 介绍/v ，/w 为了/p 摆脱/v 缠身/v 的/ude1 官司/n ，/w 去年/t 10月/t ，/w 赵国军/nr 通过/p 重新/d 注册公司/nis ，/w 变更/v [法人/nnt 代表/nnt]/nnt ，/w 博雅/a 兴业/v 摇身一变/vl 成/v 了/ule [伟/ag 弘/nz 公司/nis]/nt 。/w “/w 有人/r 起诉/v 博雅/a 兴业/v ，/w 即使/c 胜诉/vi ，/w 如果/c 找/v 不到/v 原来/d 法人/nnt ，/w 根本/a 得不到/v 执行/vn ”/w 。/w 
目前/t ，/w 赵国军/nr 等/udeng [18/m 人/n]/mq 因/p 利用/v 群租房/nz 敛财/vi 涉嫌/v 诈骗/vn ，/w 已/d 被/pbei 丰台/ns 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
■/w 追访/nz 
房主/n 和/cc 租户/n 希望/v 追回/v 损失/n 
网上/s 输入/v “/w 博雅/a 兴业/v ”/w ，/w 均/d 与/cc “/w 黑/a 中介/n ”/w [三/m 个/q]/mq 字/n 关联/vn ，/w 其/rz 负责人/nnt 赵国军/nr ，/w 则/d 被/pbei 房主/n 和/cc 租客/nz 斥/vg 为/p “/w 黑/a 中介/n 教父/n ”/w 。/w 不少/m 房东/n 和/cc 租客/nz 发布/v 了/ule 他们/rr 被/pbei 博雅/a 兴业/v 等/udeng 多家/mq 黑/a 中介/n 诈骗/vn 的/ude1 经历/n 。/w 
很多/m 房主/n 和/cc 租客/nz 组成/v 了/ule “/w 北京/ns 黑/a 中介/n 维权/n ”/w QQ/x 群/ng ，/w 该/rz QQ/x 群/ng 中/f 共有/v 460多人/m 加入/v ，/w 其中/rz 以/p 被/pbei 博雅/a 兴业/v 、/w [伟/ag 弘/nz 公司/nis]/nt 欺骗/v 的/ude1 事主/n 为主/vi 。/w 
得知/v 赵国军/nr 被/pbei 抓/v ，/w [很多/m 人/n]/mq 在/p QQ/x 群/ng 里/f 表示/v 已经/d 报警/vn ，/w 希望/v 警方/n 将/d 黑/a 中介/n 人员/n 绳之以法/vl 并/cc 追回/v 损失/n 。/w （/w 刘珍妮/nr ）/w 
