[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 李秋萌/nr )/w 近日/t ，/w 各/rz 区县/n 卫生局/nis 与/cc [北京/ns 急诊/n 质控/nz 中心/nis]/nt 专家/nnt 共同/d 对/p 全市/n [16/m 个/q]/mq 区县/n 部分/n 医院/nis 的/ude1 急诊科/nit 进行/vn 了/ule 检查/vn ，/w 内容/n 包括/v 急救/vn 专线/n 电话/n 设置/v 率/v 、/w 分诊/nz 标准/n 设立/v 情况/n 、/w 代班/nrf 领导/n 接到/v 报告/n 后/f 抵达/v 现场/s 的/ude1 及时/ad 率/v 等/udeng 。/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [北京市/ns 急诊/n 质控/nz 中心/nis]/nt 获悉/v ，/w 此次/rz 调查/vn 中/f ，/w [43/m 家/q]/mq 医院/nis 中/f 有/vyou [20/m 家/q]/mq 医院/nis 在/p 急诊/n 会诊/vn 时/ng 医生/nnt “/w 迟到/vi ”/w 。/w 本市/r 医院/nis 急诊科/nit 患者/n 中/f 逾/vg 三/m 成为/v 非/b 急诊/n 病人/n ，/w [一定/b 程度/n]/nz 上/f 造成了/v “/w 急诊/n 不/d 急/v ”/w 的/ude1 现状/n 。/w 
按照/p 要求/n ，/w 需要/v 多学科/nz 联合/vd 会诊/vn 时/ng ，/w 会诊/vn 医师/nnt 需要/v 在/p [10/m 分钟/qt]/mq 内/f 到达/v 现场/s ，/w 但/c 调查/vn 中/f 及时/ad 率/v 仅/d 为/p 86.64%/m 。/w [协和/nz 医院/nis 急诊科/nit]/nt 主任/nnt 朱华栋/nr 介绍/v ，/w 通知/n 医生/nnt 没有/v 做到/v [10/m 分钟/qt]/mq 内/f 到达/v 现场/s 的/ude1 医院/nis 有/vyou [20/m 家/q]/mq ，/w 包括/v [北京/ns 医院/nis]/nth 、/w [积水潭/ns 医院/nis]/nth 、/w [朝阳/ns 医院/nis]/nth 、/w [北京/ns 博爱/ns 医院/nis]/nth 等/udeng ，/w [朝阳/ns 医院/nis]/nth 的/ude1 一次/mq 急诊/n 会诊/vn 中/f 需要/v [13/m 名/q]/mq 医生/nnt 联手/vd 进行/vn ，/w 但/c 在/p [10/m 分钟/qt]/mq 内/f 只有/c [8/m 人/n]/mq 抵达/v 现场/s ，/w 神经外科/nit 、/w 肝胆外科/nit 、/w 泌尿科/nit 、/w 超声科/nit 、/w 麻醉科/nit [5/m 个/q]/mq 科室/n 医生/nnt 都/d “/w 超时/v ”/w 。/w 
同时/c ，/w 还有/v [15/m 家/q]/mq 医院/nis 的/ude1 急诊/n [会诊/vn 医生/nnt]/nz 资质/n 不/d 合格/vi ，/w 即/v 未/d 达到/v 中级/b 以上/f 职称/n ，/w 有/vyou “/w 凑数/vi ”/w 之/uzhi 嫌/v ，/w 包括/v [北京/ns 医院/nis]/nth 、/w [北京/ns 电力/n 医院/nis]/nth 、/w [华信/nr 医院/nis]/nth 等/udeng 。/w 此外/c ，/w 调查/vn 中/f 发现/v ，/w 各/rz 大/a 急诊/n 床位/n 压床/nz 现象/n 严重/a ，/w 此次/rz 调查/vn 发现/v ，/w [三/m 天/qt]/mq 以上/f 滞留/v 病人/n 数/n 超过/v [5/m 人/n]/mq 的/ude1 医院/nis [15/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz [北京/ns 医院/nis]/nth 高居/v 榜首/n ，/w 有/vyou [40/m 名/q]/mq 患者/n 滞留/v 达/v [三/m 天/qt]/mq 以上/f 。/w 
“/w 越来越/d 拥挤/a 的/ude1 急诊科/nit 不仅/c 会/v 提高/vn 用药/n 错误/n 概率/n ，/w 还/d 可能会/nz 影响/v 死亡率/n ”/w ，/w [协和/nz 医院/nis 急诊科/nit]/nt 副主任/nnt 徐腾达/nr 介绍/v ，/w 随着/p 本市/r 城市化/v 程度/n 和/cc 人们/n 急救/vn 服务/v 需求/n 的/ude1 提高/vn ，/w 急诊/n 能力/n 已经/d 出现/v “/w 供不应求/vl ”/w 的/ude1 情况/n ，/w 综合医院/nis 中/f 非/b 急诊/n 患者/n 占/v 急诊科/nit 患者/n 总数/n 的/ude1 32%/m ，/w 慢性病/n 等/udeng 患者/n 则/d 成为/v “/w 急诊/n 常客/n ”/w ，/w 由此/d 导致/v 的/ude1 急诊科/nit 患者/n 看/v 不/d 上/f 病/n 、/w 住/vi 不/d 上/f 院/n 的/ude1 问题/n 突出/a ，/w 亟待/v 建立/vn 对/p 接种/v [狂犬/nz 疫苗/n]/nz 等/udeng 患者/n 的/ude1 [快速/d 评估/vn]/nz 机制/n 和/cc 提高/v 社区/n [有效/a 管理/vn]/nz 慢性病/n 患者/n 的/ude1 能力/n 。/w 
对此/d 调查/v 结果/n ，/w [北京市/ns 卫生局/nis]/nto 医政处/nz 副处长/nnt 齐士明/nr 表示/v ，/w 调查/v 结果/n 如实/d 反映/v 了/ule 本市/r 医院/nis 急诊科/nit 的/ude1 情况/n ，/w 下/f 一步/mq ，/w 本市/r 将/d 着手/v 推进/vn 急诊/n 体系/n 建设/v 问题/n ，/w 提高/v 急诊科/nit [医务/b 人员/n]/nz 能力/n 水平/n 和/cc 全市/n 急诊科/nit 质量/n ，/w 使得/vi 120/m 和/cc [999/m 两/q 大/a]/mq 院前急救/gb 系统/n 与/cc 医院/nis 内/f 急诊科/nit 有效/a 衔接/vi 。/w 
