汪峰/nr 章子怡/nr 
[城市/n 晚报/n]/nz 1月1日/t 报道/v 十面/nz 霾/n 伏/v 全城/n 抓瞎/v ，/w 汪峰/nr 夺爱/nz 得罪/v 小/a 撒/v ；/w 称霸/v 亚洲/ns [广州/ns 恒大/nz]/nz ，/w 名扬/v 海外/s 中国/ns 大妈/n ；/w 孩子/n 卖萌/nz 带/v 火/n 爸爸/n ，/w 玉兔/n 奔月/v 去/vf 把/pba 坑/n 挖/v …/w …/w 
二零一三/m 热闹/a 散场/vi ，/w [二/m 零/ng 一/d 四/m 会/v]/mq 发生/v 啥/ry ？/w 
一年/mq 后/f ，/w 欢迎/v 翻/vn 出/vf 这/rzv 张/q 报纸/n 看看/v …/w …/w 
如果/c 我们/rr 命中/v 不少/m ，/w 请/v 点/qt 上/f [三/m 十二/m 个/q]/mq 赞/vg ；/w 如果/c 我们/rr 错/v 得/ude3 离谱/a ，/w 打脸/nz 也/d 请/v 温柔/a 地/ude2 打/v …/w …/w 
汪峰/nr 和/cc 章子怡/nr 今年/t 会/v 分手/vn 
“/w 子/ng 怡/vg ，/w 我/rr 想/v 上/f 头条/n …/w …/w ”/w 
“/w 那样/rzv 的话/udh ，/w 我们/rr 分手/vi 如何/ryv ？/w ”/w 
靠谱/nz 指数/n ：/w 70%/m 
预测/v 理由/n ：/w 
暗示/v 恋情/n 、/w 当众/d 告白/v 、/w 发送/v 新歌/n …/w …/w 围观/vi 了/ule 几个月/mq ，/w 恐怕/d 网友/n 们/k 也/d 有些/rz 疲劳/an 了/ule 。/w 在/p [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 必须/d 要/v 有/vyou 什么/ry 突破性/n 的/ude1 进展/vn ，/w 才能/n 再次/d 把/pba 观众/n 们/k 的/ude1 眼球/n 抢/v 回来/v 。/w 
否则/c 在/p 新的/a 一年/mq 里/f ，/w 白岩松/nr —/w —/w —/w 啊/y 不/d ，/w 汪峰/nr 真的/d 只能/v 离/v 头条/n 越来越/d 远/a 了/ule 。/w 
当然/d ，/w 最终/d 的/ude1 结果/n 会/v 证明/vn ，/w 他们/rr 低估/v 了/ule 撒贝宁/nz 的/ude1 怨念/nz 以及/cc [整个/b 世界/n]/nz 的/ude1 恶意/n —/w —/w —/w 不/d 怀/v 好意/n 训练有素/vl 的/ude1 小/a 编/v 们/k 难道/d 会/v 让/v 他们/rr 的/ude1 计谋/n 得逞/vi 吗/y ？/w 
春晚/n 央视/j 一套/mq 收视率/n 跌破/v 10%/m 
“/w 你/rr 还/d 看春晚/nz ？/w ”/w 
“/w 当然/d 了/ule ！/w 要/v 不/d 上班/vi 后/f 咋/ryv 跟/p 你们/rr 吐槽/nz 啊/y ！/w ”/w 
靠谱/nz 指数/n ：/w 80%/m 
预测/v 理由/n ：/w 
18.34%/m 、/w 17.37%/m 、/w 11.36%/m (/w 央视-索福瑞/nrf 数据/n )/w ，/w 春晚/n 在/p 央视/j 一套/mq 的/ude1 收视率/n 都/d 连/ulian 降/v 三年/t 了/ule 。/w 今年/t 赵本山/nr 基本/a 又/d 要/v 缺席/vn ，/w 除非/c 李云迪/nr 和/cc 王力宏/nr 带着/vn 哥/n 大/a 的/ude1 妹子/n 现场/s 来/vf 段/q 卖萌/nz ，/w 或者/c 是/vshi 汪峰/nr 子/ng 怡/vg 上台/vi 搞/v 个/q 上/f 不/d 了/ule 头条/n 的/ude1 对唱/vn ，/w 否则/c 我/rr 为/p 啥/ry 还要/d 看春晚/nz ？/w 
就算/d 是/vshi 看春晚/nz ，/w 也/d 是/vshi 为了/p 和/cc [亲戚/n 朋友/n]/nz 吐槽/nz 时/ng 找到/v 共同语言/n 。/w 
