[呼家楼/ns 派出所/nis]/nto 政委/nnt 匡岩/nr （/w 左/f ）/w 在/p 监控/v 室/n 指挥/v 。/w [京华/ntc 时报/n]/nz 记者/nnt 蒲东峰/nr 摄/vg 
【/w [朝阳/ns 呼家楼/ns 派出所/nis]/nt 候选/b 编号/n ：/w P010/x 】/w 
提起/v [呼家楼/ns 派出所/nis]/nto ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 知道/v 这里/rzs 有/vyou 一位/mq “/w 明星/nnd 女警/nnt ”/w ，/w 她/rr 就是/v 政委/nnt 匡岩/nr 。/w 匡岩/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 在/p 呼家楼/ns 地区/n ，/w 由于/p 街头/s 扒窃/v 和/cc 盗窃/v [电动/b 自行车/n]/nz 案件/n 较多/d ，/w 她/rr 便/d 和/cc 所/usuo 内/f 领导/n 一起/s 协调/v 开创/v 了/ule 视频/n 巡/vg 控/v 机制/n 。/w 
匡岩/nr 联系/v 辖区/n 内/f 单位/n 共建/v 安装/vn 了/ule 200余个/m 摄像头/n ，/w 并/cc 设立/v 了/ule 监控/v 室/n ，/w 由/p 专职/b 民警/nnt 负责/v 每天/r 视频/n 巡/vg 控/v 。/w 自从/p 视频/n 巡/vg 控/v 模式/n 启用/v 以来/f ，/w 派出所/nis 打击/v 了/ule 多个/mq [犯罪/vn 团伙/n]/nz ，/w 该/rz 所/usuo 也/d 开创/v 了/ule 北京市/ns 首/q 个/q 视频/n 巡/vg 控/v 模式/n 。/w 这种/r 以/p 车/n 巡/vg 、/w 自行车/n 巡/vg 、/w 步/qv 巡/vg 、/w 监控/v 大厅/n 探头/vi 巡/vg 等/udeng 方式/n 组成/v 的/ude1 立体/b 巡/vg 控/v 体系/n 将/d 在/p 全市/n 推广/vn 。/w 
■/w [警察/nnt 故事/n]/nz 
视频/n 跟踪/vn 抓捕/v 劫匪/n 
去年/t 9月5日/t ，/w [呼家楼/ns 派出所/nis]/nto 接/v 分局/nis 警/ng 情/n 通报/v 称/vn ，/w 国贸/nz 桥/n 至/p 潘家园/ns 路段/n 发生/v [2/m 起/vf]/mq 骑/v 摩托车/n 抢夺/v 案件/n ，/w [2/m 名/q]/mq 男子/n 作案/vi 后/f 向/p 南/b 逃窜/vi 。/w 
[20/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 正在/d 东大桥/ns 路口/n 蹲守/nz 的/ude1 便衣/n 巡逻/vn 队员/nnt 发现/v [2/m 名/q]/mq 骑/v 摩托车/n 男子/n 与/cc 警/ng 情/n 布控/nz 的/ude1 嫌疑人/n [体貌/n 特征/n]/nz 十分/d 吻合/vi ，/w 便/d 立即/d 通知/n 派出所/nis [视频/n 监控/vn]/nz 室/n 配合/v ，/w 同步/vd 跟/p 控/v 。/w 很快/d ，/w 两名/mq 嫌疑人/n 被/pbei 便衣/n 巡逻/vn 队员/nnt 成功/a 抓获/v 。/w 
■/w 竞选/v 宣言/n 
政委/nnt 匡岩/nr ：/w 将/d 老百姓/n 的/ude1 事/n 当/p 自己/rr 的/ude1 事/n 办/v ，/w 将/d 老百姓/n 当做/v 自己/rr 的/ude1 亲人/n 。/w 我们/rr 有/vyou 信心/n 克服/v 一切/rz 困难/an ，/w 为/p 呼家楼/ns 地区/n 的/ude1 一方平安/n 做出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
