人民网/nz 广州/ns 1月1日/t 电/n （/w 实习生/nnt 李伟/nr )/w 2013年12月31/t 号/q ，/w “/w 湘/b 粤/b 牵手/vi ?/w 认领/v 梦想/n ”/w 湖南省/ns 永州/ns 新田县/ns [留守/v 儿童/n]/nz 2014年/t 新年/t 圆梦/v 活动/vn 在/p 当地/s 启动/v ，/w [34/m 名/q]/mq [留守/v 儿童/n]/nz 将/d 乘坐/v 高铁/nz 前往/v 广州/ns ，/w 与/cc 阔别/v 已/d 久/a 的/ude1 父母亲/n 一起/s 共度/v 元旦/t 佳节/n 。/w 
[启动/v 仪式/n]/nz 当天/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 湖南/ns 新田县/ns 的/ude1 [34/m 名/q]/mq [留守/v 儿童/n]/nz 来到/v [郴州/ns 高铁/nz 站/vi]/nt ，/w 准备/v 登上/v 开往/vf 广州/ns 的/ude1 高铁/nz ，/w 与/cc 在/p 广州市/ns 花都区/ns 打工/vi 的/ude1 父母/n 共度/v 新年/t 。/w “/w 好/a 快/a 的/ude1 火车/n 呀/y ！/w ”/w [12/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [留守/v 儿童/n]/nz 贺九香/nr 望着/v 窗外/s 飞奔/vi 而/cc 过/uguo 的/ude1 景色/n 说道/v ；/w 为了/p 给/p 第一次/mq 乘坐/v 高铁/nz 的/ude1 孩子们/nz 一个/mq 惊喜/a ，/w 本次/r 高铁/nz 的/ude1 乘务/b 长/a 还/d 特意/d 给/p 孩子们/nz 送来/v 了/ule 新年/t 的/ude1 祝福/vn 和/cc 贺卡/n ，/w 并/cc 拿出/v 高铁/nz 模型/n 向/p 大家/rr 细心/a 地/ude2 讲解/v 它/rr 的/ude1 构造/n 与/cc 原理/n 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 接下来/vl 的/ude1 [2/m 天/qt]/mq 活动/v 时间/n 里/f ，/w 主办方/nz [新田县/ns 委/ng]/nt 、/w 县政府/n 还/d 将/d 组织/n 家长/n 们/k 带领/v 孩子/n 和/cc 一起/s 观看/v [5/m D/x]/mq 电影/n 、/w 参观/v 公园/n 、/w 玩/v [儿童/n 游戏/n]/nz 、/w 参加/v 多/a 人/n 绑腿/n 比赛/vn 和/cc 新年/t 找/v “/w 利/n 是/vshi ”/w 等/udeng 活动/vn ，/w 让/v 孩子们/nz 与/cc 久别重逢/vl 的/ude1 父母/n 共度/v 一个/mq 有/vyou 意义/n 的/ude1 元旦/t 。/w 
[新田县/ns 委/ng 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 赵红萍/nr 表示/v ：/w “/w 我们/rr 将/d 以/p ‘/w 湘/b 粤/b 牵手/vi ?/w 认领/v 梦想/n ’/w 特别/d 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 创新/vi 政府/nis 的/ude1 服务/vn 机制/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 [留守/v 儿童/n]/nz 通过/p 与/cc 父母/n 的/ude1 短暂/a 相聚/v ，/w 缓解/v 亲情/n 上/f 的/ude1 饥渴/n ，/w 拉近/nz 与/cc 父母/n 的/ude1 距离/n 。/w ”/w 
