汉口北/nz [海宁/ns 皮革/n]/nz 城/n 联合声明/v 
[海宁/ns 皮革/n]/nz 城/n （/w 总部/nis ）/w 打假/v 声明/n 
人民网/nz 武汉/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 李如胜/nr ）/w “/w 武汉/ns 皮革/n 市场/n 有/vyou 个别/a 商家/n 打着/v ‘/w 唯一/b ’/w 、/w ‘/w 正宗/b ’/w 的/ude1 旗号/n ，/w 以/p ‘/w 打假/v ’/w 为/p 名/q ，/w 进行/vn 恶意/n 混淆是非/vl ，/w 贬损/v 同行/n [商业/n 信誉/n]/nz ，/w 变相/vd 广告/n ，/w 企图/v 制造/vn [市场/n 垄断/vn]/nz ，/w 刻意/d 误导/v 消费者/n ，/w 以/p 莫须有/bl 的/ude1 名义/n 排挤/v [竞争/vn 对手/n]/nz 。/w 我们/rr 对/p 这种/r 不/d [正当/a 竞争/vn]/nz 行为/n 表示/v 严厉/a 谴责/v 和/cc 严重/a 抗议/vn ！/w ”/w 这/rzv 是/vshi 武汉/ns 汉口北/nz [400/m 多家/mq]/mq 品牌/n 商户/n 对/p [海宁/ns 皮革/n]/nz 城/n （/w 总部/nis ）/w 的/ude1 “/w 打假/v ”/w 声明/n 发出/v 的/ude1 严重/a 抗议/vn 。/w 
前/f 不久/d ，/w [海宁/ns 中国/ns 皮革城/nz 股份/n 有限公司/nis]/ntc （/w 总部/nis ）/w 在/p 其/rz 官网/n 和/cc 武汉/ns 部分/n 媒体/n 、/w [户外/s 广告牌/n]/nz 发表/v 打假/vn 声明/n ，/w 称/v 位于/v 武汉市/ns 汉阳区/ns 龙阳/nr 大道/ns 与/cc [四/m 新/a 大道/ns]/nz 交界/vi 口/n 武汉/ns 汉阳/ns  升/v 官渡/ns 的/ude1 “/w 武汉/ns [海宁/ns 皮革/n]/nz 城/n ”/w 是/vshi 本司/nz 在/p 武汉/ns 唯一/b 的/ude1 分/qt 市场/n ，/w 武汉/ns 市内/s 其他/rzv “/w [海宁/ns 皮革/n]/nz 城/n ”/w 均/d 与/cc 该/rz 公司/nis 无关/v ，/w 且/c 湖北/ns 省内/s 的/ude1 其他/rzv “/w [海宁/ns 皮革/n]/nz 城/n ”/w 均/d 为/p [侵权/vn 行为/n]/nz 。/w 
相关/vn 链接/gi ：/w 
武汉/ns 多家/mq [海宁/ns 皮革/n]/nz 城/n 并存/vi :/w 你/rr 说/v 我/rr 侵权/vn 我/rr 称/v 你/rr 诽谤/v 
武汉/ns [海宁/ns 皮革/n]/nz 城/n 发/v 声明/n 打假/v 却/d “/w 不/d 太/d 清楚/a ”/w 是否/v 维权/n 
