合肥/ns 要/v 办/v [国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 事/n ？/w [这个/rz 消息/n]/nz 于/p 昨日/t 得到/v 了/ule [市/n 体育局/nis]/nz 的/ude1 确认/vn 。/w 据介绍/nz ，/w 首届/b 合肥/ns [国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 申报/vn 工作/vn 进展/vn 顺利/ad ，/w 预计/v 将/d 于/p 今年/t 国庆/n 期间/f 举行/v 。/w 
合肥/ns [马拉松/n 赛/vn]/nz 计划/n 安排/v 在/p 巢湖/ns 沿岸/f 举行/v 。/w 该/rz 负责人/nnt 说/v ，/w 环绕/v 全国/n [五大/n 淡水湖/n]/nz 之一/rz 的/ude1 巢湖/ns 举行/v [国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 事/n ，/w 不但/c 符合/v 赛事/n 的/ude1 要求/n ，/w 体现/v 合肥/ns [国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 的/ude1 特点/n ，/w 还/d 可/v 借此/v 赛事/n 更好/d 地/ude2 推广/vn 、/w 介绍/v 合肥/ns ，/w 提高/v [城市/n 形象/n]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w 合肥/ns [国际/n 马拉松/n 赛/vn]/nz 将/d 从/p 高起点/nz 出发/vi ，/w 首届/b 赛事/n 定位/vn 为/p “/w 国际/n 马拉松/n ”/w 赛/vn 。/w （/w 朱震宇/nr ）/w 
