原/b 标题/n ：/w 太/d 和/cc 警方/n 破获/v [两/q 起/vf]/mq 假币/n 案/ng 缴获/v 假币/n [1098/m 万元/q]/mq 
查获/v 的/ude1 假币/n 
去年/t 12月6日/t 和/cc 12月8日/t ，/w [太和县/ns 公安局/nis]/nto 接连/d 破获/v [两/q 起/vf]/mq 假币/n 案/ng ，/w 抓获/v [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz [6/m 名/q]/mq ，/w 缴获/v 假/a 人民币/n [1098/m 万元/q]/mq 。/w 
12月6日/t ，/w [太和县/ns 公安局/nis]/nto 侦查/v 人员/n 收到/v 线索/n ，/w 一名/mq 涉嫌/v 贩卖/vn 假币/n 的/ude1 嫌疑人/n ，/w 在/p 阜城/ns 依泉/nz 庭/ng 苑/ng 小区/n 出现/v 。/w 当天/t 13时40分/t ，/w 民警/nnt 悄悄/d 赶到/v 现场/s ，/w 将/d 准备/v 外出/vn 的/ude1 宋/tg 某/rz 、/w 宫/ng 某/rz 和/cc 赵某某/nr 抓获/v ，/w 在/p 他们/rr 的/ude1 车子/n 上/f 搜出/v [100/m 万元/q]/mq 假币/n 。/w 
随后/d ，/w 民警/nnt 对/p 他们/rr 租住/nz 的/ude1 房间/n 进行/vn 搜查/v ，/w 并/cc 将/d 另外/c 一名/mq 嫌疑人/n 高/a 某/rz 抓获/v ，/w 在/p 出租房/nz 内/f 搜出/v 假币/n [636/m 万元/q]/mq 。/w 
初步/d 审查/vn 证实/v ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 宋/tg 某/rz 伙同/v 宫/ng 某/rz [3/m 人/n]/mq 自/p 去年/t [9/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 从/p 外地/s 购买/v 假币/n ，/w 然后/c 出售/v 给/p 他人/rr 。/w 
同时/c ，/w 办案/vn 民警/nnt 还/d 从/p 宋/tg 某/rz 老家/n 搜出/v 加工/vn 假币/n 的/ude1 模具/n [5/m 套/q]/mq 。/w 
另外/c ，/w [太和县/ns 公安局/nis 经侦/nz 大队/nis]/nt 民警/nnt 马强/nr 介绍/v ，/w 他们/rr 在/p 工作/vn 中/f 发现/v ，/w 太和县/ns 双庙乡/ns 村民/n 范/ng 某/rz 经常/d 到/v 广东/ns 购买/v 假币/n ，/w 于是/cc 秘密/n 进行/vn 调查/vn 。/w 
12月8日/t ，/w 办案/vn 民警/nnt 获悉/v ，/w 范/ng 某/rz 伙同/v 梁/n 某/rz 从/p 外地/s 购买/v 假币/n 归来/vi ，/w 车辆/n 将/d 至/p 太和县/ns 境内/s 。/w 
当天/t 19时30分/t ，/w 侦查/v 人员/n 在/p 太和县/ns 倪邱镇/ns 的/ude1 [一/d 处/n]/mq 麦田/n 里/f ，/w 将/d 刚/d 下/f 长途汽车/n 的/ude1 范/ng 某/rz 和/cc 梁/n 某/rz 抓获/v ，/w 现场/s 缴获/v 假币/n 近/a [400/m 万元/q]/mq 。/w 证据/n 面前/f ，/w [二/m 人/n]/mq 对/p 购买/v 假币/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
[两/q 起/vf]/mq 案件/n 的/ude1 破获/vn ，/w 受到/v 公安部/nto 的/ude1 高度/d 重视/v 。/w 12月11日/t ，/w 公安部/nto 副部长/nnt 刘金国/nr 作出/v 批示/n ，/w 对/p 办案/vn 单位/n “/w 予以/vx 重奖/n ”/w 。/w 
12月30日/t ，/w 公安部/nto 将/d “/w 12.6/m ”/w 假币/n 案/ng 列为/v “/w 部/q 督/vg 案件/n ”/w 。/w 目前，两/t 起/vf 案件/n 正在/d 深挖/v 中/f 。/w (/w 曹亚伟/nr 一/m 鸣/v 王大为/nr 吴尚/nr )/w 
