【/w 疑似/nz 歼/vg [20/m 第三/m 架/qv]/mq 原型机/n 曝光/vi 编号/n 2011/m 或/c 加速/vi 装备/n 】/w 
【/w 美国/nsf 《/w [华尔街/nsf 日报/n]/nz 》/w 网站/n 12月29日/t 文章/n 】/w 题/n ：/w 中国/ns 的/ude1 军事/n 冒险主义/n 不合时宜/dl （/w 作者/nnt 美国/nsf 战略/n 与/cc [国际/n 问题/n 研究/vn]/nz 中心/nis [高级/a 研究员/nnt]/nnt 爱德华勒特韦克/nrf ）/w 
12月/t ，/w —/w 艘/q 中国/ns [海军/nnd 舰船/n]/nz 故意/d 在/p 国际/n 水域/n 试图/v 阻止/vn [美国/nsf 海军/nnd]/nt 的/ude1 [一/d 艘/q]/mq 巡洋舰/n 。/w 美国/nsf [国防/n 部长/nnt]/nnt 查克哈格尔/nrf 向/p 媒体/n 证实/v ，/w [两/q 艘/q]/mq 船/n 之间/f 一度/d 仅/d 相距/vi [100/m 码/v]/mq （/w [1/m 码/v]/mq 约/d 合/v [0/m ./w 91/m 米/q]/mq ）/w 。/w [这个/rz 消息/n]/nz 令人/v 感到/v 震惊/vn 。/w 这/rzv 起/vf 事件/n 提出/v 了/ule —/w 个/q 重要/a 问题/n ：/w 为什么/ryv 中方/n 指挥官/nnt 认为/v 挑衅/vn 美国/nsf 军舰/n 、/w 甚至/d 差点/d 造成/v [两/q 船/n]/mq 相撞/vi 是/vshi 个/q 好主意/nz ？/w 
[越来越/d 多/a]/nz 双方/n 遭遇/v 的/ude1 记录/vn 表明/v ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 军官/nnt 有/vyou 采取/v 挑衅/vn 行为/n 的/ude1 职业/n 冲动/an ，/w 甚至/d 甘愿/v 冒着/v 引起/v 致命/vn 事故/n 的/ude1 风险/n 。/w 
他们/rr 在/p 陆军/nis 中/f 的/ude1 同行/n 亦/d 是/vshi 如此/rzv 。/w 今年/t 4月/t ，/w 部署/vn 在/p [中国/ns 西部/f]/nz 的/ude1 部队/nis 认为/v ，/w 夺取/v 拉达克/nrf 的/ude1 印/b 控/v 领地/n 是/vshi 个/q 聪明/a 的/ude1 做法/n 。/w 最终/d 在/p 印度人/nz 以/p 取消/v 即将/d 进行/vn 的/ude1 国事访问/n 作为/p 威胁/v 时/ng ，/w 他们/rr 才/d 撤退/vi 。/w 
[冷战/n 时期/n]/nz 的/ude1 情况/n 不同/a 于/p 今天/t 。/w 虽然/c 美苏/nz 飞机/n 和/cc 战舰/n 有着/v [无数/m 次/qv]/mq 相遇/vi ，/w 但/c 双方/n 极少/d 发生/v 危险/an 事件/n 。/w 苏联/ns 军官/nnt 知道/v ，/w 军事/n “/w 冒险主义/n ”/w 会/v 终止/vn 他们/rr 的/ude1 [职业/n 生涯/n]/nz 。/w 
尽管/c 我们/rr 非常/d 尊重/v 中国/ns 的/ude1 [第一/m 艘/q]/mq 航母/n 辽宁/ns 舰/ng —/w —/w 在/p 12月/t 的/ude1 事件/n 中/f ，/w 美国/nsf “/w 考彭斯/nr ”/w 号/q 巡洋舰/n 正在/d 一个/mq 安全/an 的/ude1 距离/n 监视/v 这/rzv 艘/q 航母/n —/w —/w 但/c 今天/t 的/ude1 中国/ns ，/w 海军/nnd 对/p [美国/nsf 航母/n]/nz 和/cc [攻击/vn 潜艇/n]/nz 来说/uls 无异于/v 一些/mq 轻松/a 的/ude1 靶子/n 。/w 
类似/a 的/ude1 ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 有/vyou 能力/n 把/pba 任何/rz 入侵/v 的/ude1 [中国/ns 海警/nnd]/nz 或/c [海军/nnd 舰船/n]/nz 赶出/vf 尖/a 阁/ng 诸岛/nz （/w 即/v 我/rr 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n ）/w 周边/n 水域/n ，/w 包括/v 整个/b 辽宁/ns 舰/ng 编队/n 。/w 那么/c 北京/ns 为何/ryv 冒着/v 惨败/vn 的/ude1 风险/n 采取/v 此/rzs 种/q 行为/n ？/w 
一个/mq 不可避免/vl 的/ude1 结论/n 是/vshi ：/w 自/p 2008年/t 以来/f ，/w 中国/ns 领导人/nnt 已经/d 放弃/v 了/ule “/w [和平/n 崛起/v]/nz ”/w 政策/n 。/w 这个/rz 政策/n —/w —/w 它/rr 没有/v 威胁/vn 到/v 任何人/r ，/w 不/d 推动/v 任何/rz 主权/n 要求/n ，/w 不/d 攻击/v 台湾/ns —/w —/w 是/vshi 个/q 辉煌/a 的/ude1 成功/a ，/w 因为/c 美国/nsf 积极/ad 看好/v 中国/ns 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 而/cc [其他/rzv 国家/n]/nz 纷纷/d 效仿/v 。/w 它/rr 给/p [中国/ns 人民/n]/nz 带来/v 了/ule 巨大/a 的/ude1 好处/n ，/w 对/p 我们/rr 所有/b 人/n 都/d 有益/a 。/w 
2008年/t 后/f 一切/rz 都/d 变/v 了/ule 。/w 在/p 将/d [全球/n 金融/n 危机/n]/nz 解读/v 为/p 美国/nsf 走向/v 衰落/vn 的/ude1 预兆/n 之后/f ，/w 北京/ns 突然/ad 恢复/v 了/ule 长期/d 停止/v 的/ude1 对/p 印度/nsf [阿鲁纳恰尔/nrf 邦/ng]/ns （/w 即/v 我/rr [藏南/nz 地区/n]/nz ）/w 多数/a 地区/n 的/ude1 主权/n 要求/n ，/w 它/rr 回绝/v 了/ule 日本/ns 政客/nnd 的/ude1 友善/a 建议/n ，/w 相反/vi 对/p 尖/a 阁/ng 诸岛/nz 提出/v 主权/n 要求/n ，/w 并/cc 宣布/v 对/p [南/b 中国海/ns]/ns 大部分/n 地区/n 拥有/v 主权/n 。/w 
中国/ns 领导人/nnt 现在/t 抱怨/v 自己/rr 遭到/v 新型/b 联盟/nis 的/ude1 对抗/vn ，/w 他们/rr 指责/v 美国/nsf 策划/vn 了/ule 这/rzv 一切/rz 。/w 尽管/c 华盛顿/nsf 提出/v 了/ule 著名/a 的/ude1 重返/v 亚洲/ns 策略/n ，/w 但是/c 让/v 中国/ns 的/ude1 邻国/n 来/vf 反对/v 它/rr 却/d 不是/c 出自/v [美国/nsf 国务院/nt]/nt 的/ude1 诡计/n 和/cc 恶行/n 。/w 
一些/mq 观察/v 人士/n 认为/v ，/w 中国/ns 正在/d 采取/v 有/vyou 计划/n 有/vyou 步骤/n 地/ude2 进行/vn 威吓/v 的/ude1 长期/d 计划/n ，/w 这/rzv 是/vshi 较/d 聪明/a 的/ude1 做法/n 。/w 其他人/r 则/d 坚持/v 说/v ，/w 同时/c 和/cc 多个/mq 邻国/n 反目/vi 不是/c 什么/ry 聪明/a 的/ude1 做法/n 。/w 崛起/v 中/f 的/ude1 中国/ns 在/p 时机/n 尚未/d 成熟/a 的/ude1 条件/n 下/f 向/p 所有/b 人/n 发出/v 警报/n ，/w 导致/v 它们/rr 在/p 外交/n 上/f 联合/vd 起来/vf ，/w 甚至/d 可能/v 在/p 商业/n 上/f 联合/vd 起来/vf 针对/p 中国/ns 的/ude1 利益/n ，/w 那/rzv 不是/c 什么/ry 明智/a 的/ude1 做法/n 。/w 
