图/n 为/p 省市/n 领导/n 与/cc 市民/n 一起/s 健身/vn 走/v 。/w 季鹏程/nr 苏玲/nr 摄/vg 
巢湖/ns 之/uzhi 滨/ng 辞/v 旧岁/n ，/w [万/d 人/n]/mq 长跑/vn 迎/v 新年/t 。/w 昨天/t 上午/t ，/w “/w 华南城/nr ”/w 杯/ng 安徽省/ns 暨/cc 合肥市/ns 2014年/t 迎/v 新年/t 健身/vn 走/v 、/w [第/m 54/m 届/q]/mq 元旦/t 越野赛/n 在/p [渡江/vi 战役/n 纪念馆/nis]/nt 北/f 广场/n 鸣枪/vi 启动/v 。/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 吴存荣/nr ，/w 省/n 体育局/nis 局长/nnt 冯潮/nr 为/p 活动/vn 鸣枪/vi 发令/vi 。/w 市长/nnt 张庆军/nr 为/p 参赛/vn 队伍/n 授旗/nz 。/w 省/n 体育局/nis 巡视员/nnt 高维岭/nz ，/w 市/n 领导/n 杨思松/nr 、/w 林存安/nr 、/w 阚建华/nr 、/w 吴春梅/nr 出席/v 起跑/vn 仪式/n 。/w 
上午/t 9时/t 许/v ，/w 金色/n 的/ude1 朝阳/ns 洒满/v 了/ule [渡江/vi 战役/n 纪念馆/nis]/nt 北/f 广场/n ，/w 广场/n 上/f 人头攒动/n 。/w 以/p 健身/vn 的/ude1 方式/n 迎接/v 新的/a 一年/mq ，/w 在/p 合肥/ns 已/d 成为/v 一项/mq 传统/n ，/w 也/d 成为/v 合肥/ns 市民/n 的/ude1 一种/mq 时尚/n 。/w 今年/t 更是/d 首次/m 移师/v [滨湖/n 新区/n]/nz 举行/v 。/w 这项/r 历时/vi 超过/v [半个/mq 世纪/n]/nz 的/ude1 活动/vn ，/w 见证/n 了/ule 合肥/ns 从/p 环城/vn 到/v 滨湖/n 乃至/c 环/n 湖/n 的/ude1 发展/vn ，/w [一代/n 代/q]/mq 合肥市/ns 民用/b 脚步/n 丈量/v 着/uzhe 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 成长/vn 。/w 
9时10分/t ，/w 随着/p 清脆/a 的/ude1 发令枪/n 声响/n 起/vf ，/w 参加/v 活动/vn 的/ude1 万余名/m 群众/n 蜂拥/vi 着/uzhe 越过/v 起跑线/n ，/w 迈步/vi 跑向/nz 更加/d 美好/a 的/ude1 新年/t 。/w 今年/t 的/ude1 活动/vn 分为/v 健身/vn 走/v 和/cc 越野跑/nz 两个/mq 类别/n ，/w 共/d 分/qt 中小学生/nnd 、/w 成人/n 及/cc 大中专/n 、/w 老年/n 等/udeng [8/m 个/q]/mq 组别/n 。/w 据介绍/nz ，/w 今年/t 参加/v 健身/vn 走/v 和/cc 越野跑/nz 的/ude1 人数/n 均/d 为/p 5000多人/m ，/w 总人数/nz 首次/m 突破/v 了/ule [万/d 人/n]/mq 大关/n ，/w 为/p 历届/b 之/uzhi 最/d 。/w 
在/p 长跑/vn 的/ude1 队伍/n 中/f ，/w 不仅/c 有/vyou 鹤发童颜/n 的/ude1 老者/n ，/w 也/d 有/vyou [10/m 岁/qt]/mq 以下/f 的/ude1 孩子/n ，/w 兄弟/n 上阵/vi 、/w 姐妹/n 结伴/vi 、/w 夫妻/n 同行/n 的/ude1 不胜枚举/vl 。/w 在/p 老年/n 组/n 的/ude1 起点/n 处/n ，/w 记者/nnt 看到/v 了/ule 来自/v 群众性/n 锻炼/v 组织/n “/w [合肥市/ns 老来乐/nz 俱乐部/nis]/nt ”/w 的/ude1 [80/m 岁/qt]/mq 老人/n 李正忠/nr 。/w 从/p 40年前/t 开始/v ，/w 李正忠/nr 每年/r 都/d 参加/v 这个/rz 活动/vn 。/w 他/rr 跟着/v 这项/r 活动/vn 跑/v 过/uguo 长江路/ns 、/w 政务/n 区/n ，/w 现在/t 又/d 来到/v 了/ule [滨湖/n 新区/n]/nz ，/w 一路/mq 跑/v 来/vf ，/w 见证/n 了/ule 城市/n 的/ude1 飞跃/vn 发展/vn 。/w 
[市/n 体育局/nis]/nz 相关/vn 负责人/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 元旦/t 越野跑/nz 活动/vn 不仅/c 成为/v 合肥/ns 市民/n 的/ude1 传统/n ，/w 也/d 成为/v 合肥/ns [群众/n 体育/n]/nz 的/ude1 一项/mq 品牌/n 赛事/n 。/w 开展/v 这样/rzv 的/ude1 活动/vn ，/w 就是/v 要/v 让/v 群众/n 切身/b 感受到/nz 投身/v 体育/n 、/w 参与/v 体育/n 的/ude1 乐趣/n ，/w 将/d 积极向上/vl 、/w 追求/v [幸福/a 生活/vn]/nz 的/ude1 正/d 能量传递/gb 给/p 市民/n 。/w （/w 朱震宇/nr ）/w 
