原/b 标题/n ：/w 宿松/nz 一/m 中学生/nnd 猝死/vi 家属/n 抬/v 尸/ng 大闹/v 校园/n 
因/p [心脏病/nhd 发作/vi]/nz ，/w 宿松县/ns 一/m 中学生/nnd 在/p 学校/nis 不幸/a 猝死/vi ，/w 情绪/n 激动/a 的/ude1 家属/n 将/d 孩子/n 尸体/n 抬/v 到/v 学校/nis ，/w 放鞭炮/nz 讨/v 说法/n 。/w 昨天/t ，/w 死者/n 家属/n 与/cc 学校/nis 就/d 事情/n 处理/vn 达成/v [一致/a 意见/n]/nz ，/w 死者/n 亲属/n 就/d [过激/vn 行为/n]/nz 发/v 网/n 帖/ng 道歉/vi 。/w 
去年/t 12月29日18/t :/w 40/m ，/w [宿松县/ns 安庆/ns 慧德/nz 高级中学/nis]/nt 高三/n 学生/nnt 陆某/nr 突感/nz 身体/n 不适/a ，/w 被/pbei 送往/v 医院/nis [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi ，/w 经/p 医院/nis [初步/d 诊断/vn]/nz 为/p [心脏/n 猝死/vi]/nz 。/w 该/rz 生/v 尸体/n 被/pbei 送到/v 殡仪馆/nis 后/f ，/w 其/rz 亲属/n 情绪/n 激动/a ，/w 强行/d 将/d 尸体/n 运/v 到/v 学校/nis 讨要/nz 说法/n ，/w 并/cc 燃放/v 鞭炮/n 。/w 
1月1日/t 下午/t ，/w 死者/n 家属/n 与/cc 学校/nis 就/d 事情/n 处理/vn 达成/v [一致/a 意见/n]/nz 。/w 昨天/t ，/w 死者/n 亲属/n 发帖/vi 就/d 其/rz [过激/vn 行为/n]/nz 向/p 有关/v 人员/n 和/cc [社会/n 公众/n]/nz 诚挚/a 道歉/vi 。/w (/w 乔剑/nr )/w 
