1月1日/t 上午，2014年/t 淮北市/ns 元旦/t 长跑/vn 活动/vn 在/p 市/n 体育场/n 举行/v 。/w 近/a [6000/m 名/q]/mq 健身/vn 爱好者/n 齐/a 聚/v 一堂/mq ，/w 展示/v 强健/a 的/ude1 体魄/n 和/cc 饱满/a 的/ude1 [精神/n 状态/n]/nz ，/w 跑步/vi 进入/v 又/d 一年/mq 精致/a 淮北/ns 建设/vn 新/a 征程/n 。/w 
[市/n 人大常委会/nis]/nt 常务/b 副主任/nnt 张旭/nr ，/w 副市长/nnt 王莉莉/nr ，/w 市政协/n 副主席/nnt 冯志强/nr ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 陈朝祥/nr ，/w 市政府/n 秘书长/nnt 胡永达/nr 等/udeng 应邀/vi 参加/v 活动/vn 。/w 张旭/nr 为/p 长跑/vn 鸣枪/vi 发令/vi 。/w 
作为/p 淮北/ns 的/ude1 一项/mq 传统/n 群众性/n [体育/n 项目/n]/nz ，/w 元旦/t 健身/vn 长跑/vn 活动/vn 深受/v 广大/b [体育/n 健身/vn]/nz 爱好者/n 的/ude1 喜爱/vn 和/cc [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 已/d 成为/v 淮北市/ns 重要/a 的/ude1 [群众/n 文化/n]/nz 体育/n 品牌/n 。/w 
今年/t 的/ude1 活动/vn 共/d 吸引/v 来自/v 市直/b 各/rz 部门/n 、/w 驻/v 淮/n 部队/nis 、/w 学校/nis 和/cc 体育运动/n 协会/nis 等/udeng [96/m 支/q]/mq 队伍/n 约/d [6000/m 名/q]/mq 选手/n 参与/v 。/w 参加/v 长跑/vn 的/ude1 队伍/n 行进/vi 在/p 人民路/ns ，/w 形成/v 了/ule 一幅/mq 壮观/a 的/ude1 [全民/n 健身/vn]/nz 图景/n ，/w [英姿/n 勃发/a]/nz 的/ude1 身影/n 不时/d 吸引/v 沿途/d 群众/n 驻足/vi 加油/vi 助威/vi ，/w 大家/rr 以/p 健康/a 、/w 奋进/vi 的/ude1 [精神/n 面貌/n]/nz 迎接/v 新春/t 、/w 祝福/vn 新年/t 。/w 
本次/r 活动/vn 由/p [市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [市/n 文明办/nis]/nz 、/w [市直/b 机关/n 工委/nis]/nz 、/w 市教育局/nis 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 、/w [市/n 体育局/nis]/nz 、/w [市/n 总工会/nis]/nt 、/w 团市委/nis 、/w 市/n 妇联/nis 联合/vd 主办/v 。/w (/w [淮北/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 韩惠/nr 通讯员/nnt 朱桂发/nr )/w 
