前/f 日/b 8时30分/t ，/w [2013/m 国/n]/mq 耀/vg [第三/m 届/q]/mq 行者/nnd [百/m 里/f]/mq 公益/n 毅行/nz 举行/v ，/w 5000多名/m 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 毅行者/nz ，/w 在/p [30/m 个/q]/mq 小时/n 内/f 走完/v [合肥/ns 体育/n 中心/nis]/nt 到/v [巢湖/ns 体育/n 中心/nis]/nt 约/d [98/m ./w 8/m 公里/q]/mq 路程/n 。/w 其中/rz 一名/mq 老者/n 十分/d 引人注目/vl ，/w 今年/t [87/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张亮友/nr ，/w 他/rr 是/vshi 中国/ns 马拉松/n [第一/m 人/n]/mq 。/w （/w 苏艺/nr //w 文/ng 李冠玉/nr //w 摄/vg ）/w 
