周润发/nr 。/w 来源/n ：/w [羊城/ns 晚报/n]/nz 
作品/n ：/w 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 
公映/v ：/w 1月31日/t 
由/p 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 杜汶泽/nr 、/w 景甜/nr 主演/v 的/ude1 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 近日/t 曝光/vi 了/ule “/w 赌神/nz ”/w 新/a 剧照/n —/w —/w 不/d 穿/v 披风/n 的/ude1 发哥/nz 更/d 显/v 帅气/a 。/w 
1989年/t 由/p 王晶/nr 执导/v 的/ude1 《/w 赌神/nz 》/w 开创/v 了/ule 港片/nz 的/ude1 新/a 类型/n ，/w 也/d 让/v 周润发/nr 的/ude1 “/w 赌神/nz ”/w 形象/n 深入人心/vl 。/w 第二年/mq ，/w 周润发/nr 便/d 凭/p 《/w 赌神/nz 》/w 中/f 的/ude1 “/w 高/a 进/vf ”/w 跟/p 《/w 阿郎/nz 的/ude1 故事/n 》/w 中/f 的/ude1 “/w 阿郎/nz ”/w 提名/v 当年/t 的/ude1 金像奖/n “/w 最佳/z 男主角/nnt ”/w 并/cc 最终/d 捧杯/vi 。/w 1994年/t ，/w 两人/mq 再次/d 合作/vn 《/w 赌神/nz 2/m 》/w ，/w 为/p 上世纪/nz 90年代/t 香港/ns 的/ude1 赌/v 片/q 风潮/n 画/v 下/f 了/ule 一个/mq 圆满/a 的/ude1 句号/n 。/w 如今/t 时隔/v 20年/t ，/w 王晶/nr 再度/d 力/n 邀/v 发哥/nz 出山/vi 主演/v 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w ，/w “/w 赌神/nz ”/w 以/p 全新/b 造型/n 和/cc 崭新/b 身份/n [重/a 出/vf 江湖/n]/nz ，/w 这/rzv 回/v ，/w 他/rr 身边/s 多/a 了/ule 一个/mq “/w 徒弟/n ”/w 谢霆锋/nr 。/w 
全新/b 的/ude1 “/w 赌神/nz ”/w 展示/v 的/ude1 是/vshi 2014年/t 版/n 的/ude1 “/w 高富帅/nr ”/w —/w —/w 脱下/vf 拉风/nz 的/ude1 黑/a 披风/n ，/w 一身/n 紧身/n 西装/n 更/d 显/v 利落/a 。/w (/w 李丽/nr )/w 
