[一/d 栋/q]/mq 老式/b 居民楼/n [二/m 楼/n]/mq 起火/vi ，/w 在/p 帮忙/vi 灭火/vn 的/ude1 人群/n 中/f ，/w 一个/mq 年轻/a 的/ude1 小伙子/n 抢/v 在/p 了/ule 其他人/r 前面/f ，/w 冲进/vf 了/ule [二/m 楼/n]/mq ，/w 渐渐/d 浓密/a 的/ude1 烟雾/n 中/f ，/w 他/rr 背/v 起/vf 一名/mq [7/m 旬/ng]/mq 老汉/n ，/w 跑下/nz 了/ule 楼/n 。/w 救人/vi 的/ude1 小伙子/n 叫/vi 闫海洋/nr ，/w [吉林/ns 大学/nis]/ntu 一名/mq [应届/b 毕业生/n]/nz 。/w 
大/a 四/m 男生/n 实习期/t 遇/v 火情/n 
[23/m 岁/qt]/mq 的/ude1 闫海洋/nr 是/vshi [吉林/ns 大学/nis]/ntu [外语/n 外贸/n]/nz 专业/n 的/ude1 [应届/b 毕业生/n]/nz ，/w 临近/v 毕业/vn ，/w 他/rr 在/p 老家/n 河北/ns 唐山/ns 找/v 了/ule 一个/mq 贸易公司/nis 实习/vn ，/w 实习/vn 的/ude1 地方/n 靠近/v [一/d 栋/q]/mq 老式/b 居民楼/n 。/w 
去年/t [12/m 月初/t]/mq 的/ude1 一天/mq ，/w 闫海洋/nr 接到/v 了/ule 快递/v 员/ng 的/ude1 电话/n ，/w “/w 噌噌噌/o ”/w 从/p [5/m 楼/n]/mq 办公室/nis 跑/v 了/ule 下去/vf 。/w 
自告奋勇/vl 背/v 出/vf 七旬/n 老汉/n 
闫海洋/nr 赶到/v 时/ng ，/w 一楼/nz 的/ude1 小饭店/nz 、/w 小/a 商店/nis 里/f 的/ude1 人/n 都/d 跑到/v 了/ule 外面/f 。/w 
看到/v 商户/n 们/k 抬/v 水/n ，/w 身高/n 一米/mq 八/m 的/ude1 闫海洋/nr 也/d 冲/v 了/ule 上去/vf 帮忙/vi 。/w “/w 等/udeng 我们/rr 上/f 了/ule [二/m 楼/n]/mq ，/w 才/d 发现/v 着火/vn 的/ude1 地方/n 是/vshi [二/m 楼/n]/mq 的/ude1 一个/mq 储藏室/n ，/w 里面/f 堆满/v 了/ule 旧家具/nz 旧/a 衣服/n 。/w ”/w 闫海洋/nr 说/v 。/w 
“/w 储藏室/n 旁边/f 还/d 住着/v [70/m 岁/qt]/mq 的/ude1 赵/nz 老爷子/n ，/w 没准/d 他/rr 现在/t 一个人/mq 在家/vi 呢/y 。/w ”/w 抬/v 水/n 的/ude1 人/n 中/f ，/w 一名/mq 戴眼镜/nz 的/ude1 [中年/n 男子/n]/nz 惊叫/vi 了/ule 一声/mq 。/w 
“/w 趁着/p 火势/n 小/a ，/w 我/rr 去/vf 把/pba 他/rr 背/v 出来/vf 。/w ”/w 闫海洋/nr 自告奋勇/vl 地/ude2 说/v 。/w 
赵/nz 老汉/n 的/ude1 房门/n 没有/v 上锁/nz ，/w 着火/vi 后/f ，/w 本/rz 想/v 自己/rr 走/v 出去/vf ，/w 可/v 腿脚/n 不便/an ，/w 出门/vi 看到/v 冒着/v 的/ude1 黑烟/nz ，/w 赵/nz 老汉/n 退/v 了/ule 回去/v ，/w 给/p 儿子/n 打/v 了/ule 电话/n 。/w 
闫海洋/nr 捂着/nz 口鼻/nz 一个/mq 箭步/n 来到/v 门前/s ，/w 推门/nz 进/vf 了/ule 赵/nz 老汉/n 的/ude1 家/q ，/w 没/d 等/udeng 赵/nz 老汉/n 开口/vi ，/w 闫海洋/nr 就/d 蹲下/v 身/ng ，/w 把/pba 他/rr 背/v 在/p 身上/s ，/w 按/p 原来/d 路线/n ，/w 快速/d 通过/p 储藏室/n ，/w 下/f 了/ule 楼/n 。/w 
婉拒/v 老人/n 儿子/n [5000/m 元/q]/mq 酬谢/vn 
商户/n 们/k 帮忙/vi 泼水/nz ，/w 遏制/v 了/ule 储藏室/n 的/ude1 火势/n ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 赶到/v 后/f ，/w 用/p 了/ule 不到/v [10/m 分钟/qt]/mq 时间/n ，/w 就/d 扑灭/v 了/ule 火/n 。/w 
火/n 灭/v 了/ule ，/w 烟/n 也/d 散/v 了/ule ，/w 赵/nz 老汉/n 的/ude1 儿子/n 赵先生/nr 开车/vi 才/d 赶/v 了/ule 过来/vf ，/w “/w 听/v 我/rr 父亲/n 说/v ，/w 一个/mq 年轻/a 的/ude1 高个/n 小伙/n 把/pba 他/rr 背/v 了/ule 下来/vf 。/w ”/w 赵先生/nr 说/v 。/w 
其实/d ，/w 在/p 火/n 灭/v 了/ule 之后/f ，/w 闫海洋/nr 就/d 离开了/v 现场/s ，/w “/w 我/rr 还/d 上/f 着/uzhe 班/n 呢/y ，/w 脸上/s 全/a 是/vshi 灰/ag ，/w 得/ude3 赶紧/d 找/v 个/q 地方/n 洗洗/v 。/w ”/w 闫海洋/nr 说/v 。/w 
听说/v 闫海洋/nr 还/d 没有/v 毕业/vn ，/w 第二天/mq ，/w 他/rr 带着/vn [5000/m 元/q]/mq 酬谢/vn 金/b 想/v 奖励/vn 了/ule 一下/mq 这个/rz 风/n 义勇/nz 为/p 的/ude1 小伙子/n ，/w 可/v 闫海洋/nr 拒绝/v 了/ule 。/w 
[用/p 人/n 单位/n]/nz 得知/v 后/f 提前/vd 录用/v 
“/w 在/p 我/rr 看来/v ，/w 本身/rz 就是/v [一件/mq 小事/n]/nz ，/w 不/d 值得一提/vl ，/w 更/d 别/d 说/v 拿/v 人/n 钱财/n 了/ule 。/w ”/w 闫海洋/nr 说/v 。/w 
赵先生/nr 通过/p 相关/vn 渠道/n ，/w 找到/v 了/ule 闫海洋/nr 的/ude1 辅导员/nnt 宋/tg 老师/nnt 。/w “/w 小伙子/n 非常/d 棒/ng ，/w 拒绝/v 了/ule 我/rr 的/ude1 酬谢/vn ，/w 但/c 我/rr 得/ude3 想/v 办法/n 感激/v 他/rr 一下/mq ，/w 所以/c 给/p 他/rr 老师/nnt 打/v 了/ule 电话/n 表示/v 感谢/vn 。/w ”/w 
“/w 海洋/n 本身/rz 就是/v [学生/nnt 干部/nnt]/nnt ，/w 各/rz 方面/n 素质/n 特别/d 优秀/a ，/w 他/rr 能/v 有/vyou 这样/rzv 的/ude1 举动/n ，/w 我/rr 能/v 想象/vn 到/v ，/w 当然/d 也/d 很/d 欣慰/a 。/w ”/w 宋/tg 老师/nnt 说/v 。/w 
闫海洋/nr 从/p 火场/n 背/v 出/vf 老汉/n 的/ude1 事情/n ，/w 被/pbei 实习/v 公司/nis 的/ude1 贾/nz 经理/nnt 知道/v 了/ule ，/w 她/rr 找到/v 了/ule 闫海洋/nr ，/w 提前/vd 聘用/v 了/ule 他/rr 。/w “/w 他/rr 现在/t 还/d 没有/v 毕业证书/nz ，/w 无法/v 签合同/nz ，/w 但/c 我们/rr 先/d 给/p 他/rr 提供/v 了/ule 一份/mq 合约/n ，/w 在/p 薪酬/n 和/cc 入/v 职/ng 时间/n 上/f ，/w 按/p [正式/ad 员工/n]/nz 来/vf 对待/v 他/rr 。/w ”/w 贾/nz 经理/nnt 说/v ，/w [用/p 人/n 单位/n]/nz 很/d 需要/v 这样/rzv 有/vyou 胆识/n 有/vyou 责任心/n 的/ude1 年轻人/n 。/w （/w 记者/nnt 李雄/nr ）/w 
