原/b 标题/n ：/w 沃尔玛/nz 宣布/v 召回/v 济南/ns 所/usuo 售/v 狐狸/n 肉/n 并/cc 做/v 补偿/vn 
所/usuo 售/v 驴肉/nf 被/pbei 检测/vn 出/vf 是/vshi 狐狸/n 肉/n 的/ude1 沃尔玛/nz 12月31日/t 宣布/v 召回/v 济南/ns 卖场/nz 所/usuo 售/v 的/ude1 相关/vn 商品/n ,/w 并/cc 承诺/vn 将/d 对/p 购买/v 过/uguo 该/rz 产品/n 的/ude1 顾客/n 给予/vn 补偿/vn 。/w 
山东/ns 警方/n 此前/t 公布/v [山东省/ns 德州/ns 福/n 聚/v 德/b 食品/n 有限公司/nis]/nt 生产/vn 的/ude1 “/w 五香驴肉/nf ”/w 经/p 检测/vn 确认/v 含有/v 其他/rzv 肉类/n 的/ude1 DNA/x ,/w 厂家/n 负责人/nnt 目前/t 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
当/p 了解到/v 该/rz 供应商/nnt 产品/n 掺假/vi 之后/f ,/w [沃尔玛/nz 商场/nis]/nt 立即/d 对/p 所/usuo 涉/vg 商品/n 全部/m 下架/nz 封存/vi ,/w 停止/v 与/cc 该/rz 供应商/nnt 的/ude1 合作/vn 。/w 沃尔玛/nz 表示/v ,/w 未来/t 将/d 在/p 济南/ns 召回/v 所/usuo 售/v 商品/n ,/w 为了/p 表示/v 对/p 顾客/n 的/ude1 歉意/n ,/w 沃尔玛/nz 将/d 对/p 购买/v 过/uguo 该/rz 商品/n 的/ude1 顾客/n 给予/vn 补偿/vn 。/w (/w 记者/nnt 陈白/nr )/w 
