北京/ns 密云/ns 一/m 村主任/nnt 王晓雷/nr 被/pbei 指/v 涉黑/nz ，/w 疯狂/a 盗采/nz 砂石/n 、/w 打/v 砸/v 执法/vn 车辆/n 、/w 敲诈勒索/vl 、/w 强/a 收/v 过路费/nz 。/w 被/pbei 警方/n 抓获/v 时/ng ，/w 王晓雷/nr 躺在/v [总统/nnt 套房/n]/nz 内/f ，/w 有/vyou 两名/mq 女子/n 相陪/nz 。/w 王晓雷/nr 名下/n 资产/n 数千万/m ，/w 过/uguo 的/ude1 是/vshi “/w 天天/d 打麻将/nz ，/w 夜夜/nz 当/p 新郎/n ”/w 的/ude1 生活/vn 。/w 
