昨天/t 上午/t 9:11/m ，/w 桐庐/ns 邓大妈/nr 打进/v 快报/n 85100000/m 热线/n ，/w 她/rr 说/v 想/v 在/p 女儿/n 结婚/vi 那天/r 租/v 一架/mq 飞机/n 。/w 
邓大妈/nr 电话/n 里/f 是/vshi 这么/rz 讲/v 的/ude1 ：/w 
这/rzv 几天/mq 我/rr 一直/d 有/vyou 个/q 烦心/a 事/n ，/w 想/v 请/v 你们/rr 帮/v 我/rr 一下/mq ，/w 事情/n 是/vshi 这样/rzv 的/ude1 ：/w 女儿/n 找/v 了/ule 个/q 男朋友/n ，/w 是/vshi 江苏/ns 的/ude1 ，/w 他们/rr 快要/d 结婚/vi 了/ule ，/w 我们/rr 是/vshi 桐庐/ns 的/ude1 ，/w 两边/f 比较/d 远/a ，/w 结婚/vi 当天/t 来回/vd 赶/v 时间/n 太紧/nz 了/ule 。/w 我们/rr 就/d 想/v 租/v 一个/mq 飞机/n ，/w 早上/t 从/p 江苏/ns 过来/vf ，/w 接/v 了/ule 新娘子/nz 然后/c 再/d 飞回/vf 江苏/ns 去/vf 。/w 飞机/n 上/f 大概/d 要/v 坐/v [10/m 个人/n]/mq ，/w 没/d 多少/ry 东西/n 要/v 带/v ，/w 一个/mq 皮箱/n 差不多/al 了/ule 。/w 你们/rr 能/v 不能/v 帮/v 我/rr 打听/v 一下/mq ，/w 哪里/rys 可以/v 租/v 到/v 这样/rzv 的/ude1 飞机/n ？/w 
邓大妈/nr 为什么/ryv 想/v 租/v 飞机/n ？/w 
昨天/t 我/rr 在/p 电话/n 里/f 听/v 她/rr 慢慢/d 讲/v 起/vf 。/w 
大妈/n 有/vyou 个/q 女儿/n ，/w 今年/t 刚刚/d 大学毕业/v ，/w 现在/t 在/p 桐庐/ns 一家/n 单位/n 上班/vi 。/w 男朋友/n 老家/n [江苏/ns 东/f 台/q]/nt 的/ude1 ，/w 说起/v 两个人/mq 相识/vi ，/w 还/d 真是/d 蛮/d 有意思/al 。/w 
邓大妈/nr 一家/n 在/p 桐庐/ns 开/v 了/ule [两/q 间/f]/mq 店/n ，/w 一间/mq 杂货店/nis ，/w 一间/mq 小吃店/nis 。/w 
3年前/t 的/ude1 夏天/ns ，/w 女/b 客人/n 见到/v 邓大妈/nr 的/ude1 女儿/n —/w —/w 女儿/n 那时/rzt 大学/nis 放暑假/nz 刚/d 回到/v 家/q 没几天/nz —/w —/w 女/b 客人/n 对/p 她/rr 左/f 看/v 右/f 看/v 问/vn 东/f 问/v 西/f 。/w 
女/b 客人/n 是/vshi [江苏/ns 东/f 台/q]/nt 人/n ，/w 来/vf 桐庐/ns 创业/vn 好/a 几年/mq ，/w 一直/d 做/v 着/uzhe 门套/nz 生意/n 。/w 第一次/mq 见到/v 邓大妈/nr 女儿/n ，/w 就/d 很/d 喜欢/vi ，/w 想/v 介绍/vn 给/p 自己/rr 弟弟/n —/w —/w 就是/v 第二次/mq 带来/v 的/ude1 小伙子/n 。/w 因为/c 全家/n 都/d 为/p 她/rr 弟弟/n 的/ude1 终身大事/n 着急/a ，/w 可/v 她/rr 弟弟/n 一直/d 坚持/v 说/v 男人家/n 要/v 以/p 事业/n 为重/vi ，/w [30/m 岁/qt]/mq 之前/f 不/d 干/v 出/vf 点/qt 什么/ry 绝不/d 结婚/vi 的话/udh 。/w 那天/r 弟弟/n 勉强/ad 跟着/v 姐姐/n 来看/u 了/ule 下/f ，/w 然后/c 就/d 改变/v 主意/n 了/ule 。/w 
前/f 几天/mq ，/w 两家人/nz 刚/d 把/pba 结婚/vi 日子/n 定下/v ：/w 今年/t 农历/n [二/m 月初/t]/mq 八/m ，/w 换算/vi 成/v 阳历/n 是/vshi 3月8日/t 。/w 
按说/d 还有/v 两个/mq 多/a 月/n ，/w 现在/t 不/d 应该/v 这么/rz 着急/a 的/ude1 。/w 邓大妈/nr 着急/a 是因为/c ，/w 如果/c 按/p 最初/d 计划/n 的/ude1 婚礼/n 行程/n ，/w 那一天/mq 实在/d 是/vshi 太/d 赶/v 了/ule ！/w 
按照/p 原计划/nz ，/w 凌晨/t [4/m 点/qt]/mq ，/w 男方/n 家/q 的/ude1 迎新/vn 车/n 就/d 得/ude3 从/p 江苏/ns 出发/vi 往/p 桐庐/ns 赶/v ，/w 两地/n 相距/vi 四百多公里/m ，/w 婚车/nz 不能/v 开/v 太快/d ，/w 路上/s 总/b 要/v 花/n 上/f [五/m 六/m 个/q]/mq 小时/n 吧/y ，/w 这边/rzs 车/n 一/m 到/v ，/w 马上/d 开/v 酒席/n ，/w 吃/v 得/ude3 要/v 快/a ，/w 不然/c 来不及/v 。/w 吃/v 过/uguo 饭/n 马上/d 接新娘/nz 往/p 江苏/ns 赶/v ，/w 那边/rzs 也/d 是/vshi 一样/uyy ，/w 人/n 一/m 到/v 马上/d 就/d 开席/v …/w …/w 
因为/c 两家人/nz 都/d 对/p 这/rzv 门/n 亲事/n [十分/d 满意/v]/nz ，/w 于是/cc 很/d 想/v 同一/b 天/qt ，/w 在/p 桐庐/ns 和/cc 东/f 台/q 两地/n 都/d 办/v 酒席/n ，/w 好好/d 热闹/a 一下/mq 。/w 可/v 这样一来/dl ，/w 就/d 必须/d 赶/v 时间/n 。/w 计划/n 初步/d 定下/v 之后/f ，/w 邓大妈/nr 一直/d 思来想去/vl ，/w 两边/f 的/ude1 酒席/n 时间/n 都/d 太紧/nz 了/ule ，/w 这么/rz 远/a 的/ude1 路/n ，/w 司机/nnt 师傅/nnt 受/v 不/d 受得了/vl ？/w 而且/c 桐庐/ns 当地/s 农村/n 有/vyou 个/q 风俗/n ，/w 新娘子/nz 一定/b 要/v 在/p 太阳/n 落山/nz 之/uzhi 前进/vi 婆家/n 门/n 的/ude1 。/w 太阳/n 落山/nz ，/w 就算/d 它/rr 下午/t [5/m 点/qt]/mq 好/a 了/ule ，/w 中午/t 的/ude1 婚宴/n 怎么/ryv 压缩/v 也/d 得到/v 下午/t [1/m 点/qt]/mq ，/w 路上/s 万一/m 有点/d 什么事/nz 耽搁/vi 一下/mq ，/w 能/v 不能/v 准时/ad 进门/vi ？/w …/w …/w 
想/v 在/p 同一/b 天/qt 办/v 酒席/n ，/w 就/d 得/ude3 这么/rz 赶/v 。/w 不想/v 这么/rz 赶/v ，/w 就/d 不能/v 在/p 同一/b 天/qt 办/v 酒席/n —/w —/w 时间/n 与/cc 空间/n 相互/d 转换/v 的/ude1 巨大/a 矛盾/an ，/w 似乎/d 是/vshi [鱼/n 与/cc 熊掌/nf]/nz 般/uyy 不可/v 得/ude3 兼/v ，/w 邓大妈/nr [这/rzv 几天来/nz]/nz 一直/d 烦心/a 的/ude1 就是/v 这个/rz 事/n 。/w 
“/w 飞机/n 能/v 不能/v 出租/vn 的/ude1 ？/w 跑/v 这么/rz 一趟/mq 大概/d 需要/v 多少/ry 钱/n ？/w ”/w 
尽管/c 内心/n 隐隐/z 觉得/v ，/w 邓大妈/nr 这个/rz 计划/n 可能/v 不/d 太/d 靠谱/nz ，/w 我/rr 还是/c 决定/v 帮/v 她/rr 好好/d 打听/v 一下/mq ，/w 把/pba 租/v 飞机/n 这/rzv 件/q 事情/n 搞搞/v 清楚/a 。/w 
先/d 从/p 网上/s 查/v 了/ule 不少/m 资料/n 。/w 
租/v 飞机/n 办/v 婚礼/n ，/w 杭州/ns 还/d 没有/v 过/uguo ，/w 不过/c 全国/n 很多/m 地方/n 都/d 曾/d 出现/v 。/w 
比如/v 2013年/t 国庆节/t ，/w 湖北/ns 武昌/ns 就/d 有/vyou 过/uguo 一场/mq 直升机/n 婚礼/n ，/w 伴随/v 着/uzhe 的/ude1 是/vshi 加长/v 悍马/n 和/cc [11/m 辆/q]/mq [保时捷/ntc 跑车/n]/nz 。/w 新郎/n 曾经/d 是/vshi 武警/nnd [雪豹/n 突击队/nis]/nt 狙击手/nnd ，/w 退伍/vi 后/f 成为/v [家族/n 企业/n]/nz 接班人/n ，/w 新娘/n 是/vshi 一名/mq 护士/nnt 。/w 那天/r 直升飞机/n 从/p [武昌/ns 工学院/nis]/nt 操场/n 起飞/vi ，/w 在/p 主城区/n 上空/s 盘旋/v 半小时/mq 后/f 降落/vi 在/p 市中心/s 一个/mq 没/d 完工/vi 的/ude1 广场/n ，/w 飞/vi 了/ule 一个/mq 小时/n 花费/v [6/m 万/d 块钱/q]/mq 。/w 
去年/t 11月12日/t ，/w 南京/ns 一个/mq 被/pbei 网友/n 戏称/v 为/p “/w 土豪/n 婚礼/n ”/w 的/ude1 现场/s ，/w 直升飞机/n 也/d 伴随/v 着/uzhe 敞篷/nz 保时捷/ntc 。/w 新郎/n 是/vshi 搞/v [商业/n 地产/n]/nz 和/cc 酒业/nis 公司/nis 的/ude1 ，/w 租/v 飞机/n 一个/mq 多/a 小时/n ，/w 花/n 了/ule [十几/m 万元/q]/mq 。/w 当地/s 有/vyou 记者/nnt 在/p 报道/v 中/f 写道/v ：/w 飞机/n 刚/d 升空/vi ，/w 新郎/n 韩/b 先生/n 的/ude1 “/w 恐高/nz ”/w 反应/vn 就/d 出现/v 了/ule 。/w 他/rr 左手/n 紧紧/d 握着/v 新娘/n 的/ude1 右手/n ，/w 右手/n 抓/v 着/uzhe 一边/d 门/n 上/f 的/ude1 把手/n …/w …/w 飞行/vn 过程/n 中/f ，/w 韩/b 先生/n 都/d 没有/v 抬头/vn 看/v 窗外/s ，/w 错过/v 了/ule 俯瞰/v 美景/n …/w …/w 
去年/t 6月/t ，/w 成都/ns 一个/mq 小伙/n 租/v 了/ule 直升机/n “/w 空降/v ”/w 之后/f ，/w 一边/d 手持/v 话筒/n 唱着/v 刘德华/nr 的/ude1 《/w 爱/v 你/rr 一万年/nz 》/w ，/w 一边/d 走向/v 心爱/b 的/ude1 姑娘/n ，/w 然后/c 跪/v 地/ude2 求婚/vi 。/w 不到/v 一个/mq 小时/n 花/n 了/ule [两/q 万/d 块钱/q]/mq ，/w 租/v 飞机/n 的/ude1 公司/nis 还/d 说/v “/w 这/rzv 只是/d 象征性/n 收费/vn ”/w 。/w 
离/v 杭州/ns 最近/t 的/ude1 直升机/n 婚礼/n ，/w 发生/v 在/p 去年/t 1月/t ，/w 宁波/ns 慈溪/ns 。/w 男方/n 家/q 在/p [宗汉/nz 街道/ns]/ns ，/w 女方/n 家住/v [观海卫/nz 镇/n]/ns ，/w 两家/mq 都/d 有/vyou [家族/n 企业/n]/nz 。/w 那天/r 用/p 的/ude1 欧/b 直/d EC/x -/w 135/m 轻型/b 双/q 发/v 多用途/nz 直升机/n ，/w 售价/n 合/v 人民币/n 6千多万/m ，/w 婚礼/n 当中/f 一共/d 起飞/vi [4/m 次/qv]/mq ，/w 每次/r 盘旋/v [10/m 分钟/qt]/mq 左右/f ，/w 总共/d 花/n 了/ule 十多万元/m 。/w 
昨晚/t ，/w 我/rr 还/d 想/v 办法/n 联系/v 到/v 了/ule 上海/ns 和/cc 利/n 通用/vn 航空公司/nis 总经理/nnt 伍丹/nr ，/w 让/v 他/rr 帮/v 我/rr 从/p 专业/n 角度/n 详细/a 分析/vn 一下/mq 邓大妈/nr 的/ude1 “/w 飞机/n 嫁/v 女/b ”/w 计划/n 。/w 
机型/n 
伍/ng 总/b 说/v ，/w [民用/b 飞机/n]/nz 分/qt [三/m 种/q]/mq ，/w 跑道/n 机/ng 、/w 直升机/n 和/cc 水上飞机/n 。/w 因为/c 受/v 跑道/n 条件/n 限制/vn ，/w 邓大妈/nr 的/ude1 计划/n 里/f 肯定/v 不能/v 用/p 跑道/n 机/ng 和/cc 水上飞机/n ，/w 要/v 用/p 直升飞机/n 。/w 
场地/n 
伍/ng 总/b 说/v ，/w 直升机/n 对/p 场地/n 要求/n 不/d 高/a ，/w 半个/mq 多/a 篮球场/n 就/d 行/ng ，/w 飞机/n 一般/ad [15/m 度/qv]/mq 斜/a 降/v ，/w 上空/s 必须/d 干净/a ，/w 中途/d 不能/v 有/vyou 建筑/n 、/w 树木/n 或者/c 电线/n 。/w 
载客/vi 
包括/v 飞行员/nnt 一般/ad 直升机/n 都/d 是/vshi [四/m 座/q]/mq 、/w [五/m 座/q]/mq ，/w 最多/ad 的/ude1 机型/n 也/d 有/vyou 能/v 坐/v [30/m 个人/n]/mq 的/ude1 ，/w 不过/c 那个/rz 就/d 贵/a 得/ude3 多/a 了/ule 。/w 
费用/n 
宁波/ns 慈溪/ns 的/ude1 直升机/n 婚礼/n ，/w [飞行/vn 时间/n]/nz 加/v 起来/vf 不到/v [1/m 小时/n]/mq ，/w 租/v 机/ng 花费/v 超过/v 10万/m 。/w 
我/rr 问/v 伍/ng 总/b ：/w 如果/c 让/v 你们/rr 公司/nis 报/n 个/q 价/n ，/w 邓大妈/nr 这/rzv 一趟/mq 嫁/v 女/b 迎亲/vi ，/w 大概/d 多少/ry 钱/n 可以/v 拿下/v ？/w 
伍/ng 总/b 想/v 了/ule 想/v 说/v ，/w 估计/v 最少/d 也/d 要/v 三四十万/m 吧/y 。/w 
昨晚/t ，/w 我/rr 把/pba 自己/rr 打听/v 到/v 的/ude1 情况/n 在/p 电话/n 里/f 告诉/v 邓大妈/nr ，/w 她/rr 在/p 那/rzv 头/n 听完/v 之后/f ，/w 不好意思/a 地/ude2 笑/v 了/ule 起来/vf ，/w 连/ulian 说/v 自己/rr 肯定/v 是/vshi 这/rzv 几天/mq 急/v 昏/tg 了/ule 头/n 才/d 会/v 胡思乱想/nz ，/w 这/rzv 下/f 要/v 让/v 别人/rr 笑话/n 的/ude1 嘞/nz …/w …/w 
说实话/vl ，/w 我/rr 心里/s 倒是/d 有些/rz 感动/v ，/w 虽然/c 结婚/vi 的/ude1 日期/n 还有/v 那么久/nz ，/w 当/p 妈妈/n 的/ude1 就/d 开始/v 为/p 女儿/n 婚礼/n 的/ude1 事/n 操心/v ：/w 担心/v 她/rr 太/d 赶/v 太/d 累/a ，/w 生怕/v 她/rr 不能/v 在/p 太阳/n 落山/nz 之前/f 进门/vi ，/w 又/d 心疼/v 男方/n 家/q 派来/vf 的/ude1 司机/nnt 太/d 辛苦/a …/w …/w 一个/mq 在/p 小镇/n 上/f 开/v 小/a 店/n 的/ude1 普通/a 妇女/n ，/w 为了/p 女儿/n ，/w 甚至/d 连/ulian 租/v 飞机/n 的/ude1 法子/n 都/d 想/v 出来/vf 了/ule ，/w 真/a 当/p 是/vshi 应/v 了/ule 那/rzv 句/q 老话/n ，/w [可怜/v 天下/n 父母心/nz]/nz 啊/y 。/w （/w 记者/nnt 何欣/nr ）/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 快报/n 啊/y 女儿/n 要/v 从/p 桐庐/ns 嫁/v 到/v 江苏/ns 去/vf 结婚/vi 那天/r 能/v 不能/v 租/v 个/q 直升飞机/n ？/w )/w 
