年/qt 逾/vg [八/m 旬/ng]/mq 的/ude1 自贡/ns 老人/n 虞宗权/nr 。/w 
由于/p 李/ng 婆婆/n 年事已高/vl ，/w 行动/vn 不便/an ，/w 家人/n 也/d 各自/rr 有/vyou 工作/vn 要/v 忙/v ，/w 失去/v 联系/vn 五十年/t 的/ude1 儿子/n 也/d 已/d 80多岁/m ，/w 且/c 无/v 子女/n 。/w 由于/p 迟迟/d 未/d 见面/vi ，/w 两位/mq 老人/n 共同/d 的/ude1 新年/t 心愿/n 是/vshi ：/w “/w [再见/vi 一面/n]/nz ”/w 。/w 
求助/v :/w 请/v 帮/v 我/rr 母亲/n 找找/nz 失散/vi [50/m 多年/mq]/mq 的/ude1 儿子/n 
去年/t 12月9日/t 中午/t 12时30分/t ，/w [自贡市/ns 荣县/ns 公安局/nis]/nt 来牟/nz 派出所/nis 值班/vn 民警/nnt 黄玮/nr 接到/v 一个/mq 电话/n ，/w 电话/n 里/f 一个/mq 老人/n 说/v ：/w “/w 你们/rr 是/vshi 来牟/nz 派出所/nis 啊/y ，/w 终于/d 找到/v 你们/rr 了/ule ，/w 我/rr 叫/vi 虞宗庆/nr ，/w 是/vshi 重庆/ns 人/n ，/w 我/rr 想/v 麻烦/an 你们/rr 帮/v 我/rr [找/v 一个人/mq]/nz …/w …/w ”/w 
经/p 了解/v 得知/v ，/w 打电话/vi 的/ude1 人/n 是/vshi [重庆市/ns 江北区/ns]/nz [67/m 岁/qt]/mq 的/ude1 虞宗庆/nr 婆婆/n 。/w 虞婆婆/nr 的/ude1 母亲/n 叫/vi 李子良/nr ，/w 现在/t 已经/d [102/m 岁/qt]/mq 。/w 
上世纪/nz 50年代/t ，/w 李子良/nr 老人/n 曾/d 在/p 荣县/ns 来牟镇/ns 抱养/v 了/ule 一个/mq 儿子/n ，/w 改名/vi 叫/vi 虞国权/nr ，/w 现在/t 差不多/al 有/vyou 80多岁/m 。/w 当时/t 全家人/n 搬迁/v 到/v 重庆/ns 后/f ，/w 虞国权/nr 独自/d 又/d 回到/v 荣县/ns ，/w 由于/p 当时/t 通信/vn 条件/n 不/d 发达/a ，/w 亲人/n 已经/d 失散/vi [五十/m 余年/q]/mq 。/w 
