食堂/n 分/qt 男女/n 
校方/n 称为/v 避免/v 互相/d 喂/v 饭/n 
近日/t ，/w 据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 纵横/v]/nz 》/w 报道/v ，/w [呼和浩特/ns 曙光/n 学校/nis]/nt 在/p 食堂/n 分别/d 设立/v 了/ule 男生/n 就餐/vi 区/n 和/cc 女生/n 就餐/vi 区/n ，/w 因为/c 学校/nis 禁止/v 男女生/nz 之间/f 有/vyou 任何/rz 来往/vi ，/w 如果/c 有/vyou 学生/nnt “/w 混进/v ”/w 了/ule 对方/n 性别/n 的/ude1 区域/n ，/w 就/d 会/v 被/pbei 执勤/vi 的/ude1 老师/nnt 训斥/v 。/w 对于/p 这种/r 做法/n ，/w 校方/n 给/p 出/vf 了/ule 如下/vi 解释/v ：/w “/w 这么/rz 做/v 是/vshi 为了/p 避免/v 互相/d 喂/v 饭/n ，/w 不/d 影响/vn 就餐/vi 效率/n ”/w 。/w 
记者/nnt 了解/v 后/f 发现/v ，/w 其实/d 在/p 全国/n ，/w [曙光/n 学校/nis]/nt 的/ude1 做法/n 并/cc 不是/c [第一/m 例/n]/mq ，/w 位于/v 山东省/ns [滕州市/ns 官桥镇/ns]/nz 的/ude1 [第五/m 中学/nis]/mq 、/w [来宾市/ns 武宣县/ns 中学/nis]/nt 、/w [莱芜市/ns 第四/m 中学/nis]/nts 等等/udeng 都/d 曾经/d 曝/vg 出/vf 过/uguo 相关/vn 的/ude1 规定/n ，/w 目的/n 是/vshi 为了/p 避免/v 学生/nnt 早恋/nz 。/w 
针对/p 此项/r 规定/n ，/w 记者/nnt 采访/v 了/ule 南京市/ns [心理/n 危机/n 干预/vn]/nz 中心/nis 的/ude1 张纯/nr 主任/nnt ，/w 张纯/nr 说/v ，/w 人/n 的/ude1 成长/vn 终归/d 需要/v 正常/a 的/ude1 [人际/n 交往/vn]/nz ，/w 其中/rz 自然/n 少不了/vl [两性/b 之间/f]/nz 的/ude1 接触/vn 和/cc 交往/vn 。/w 限制/vn 的/ude1 太/d 过分/ad ，/w 反而/d 容易/ad [弄巧/nz 反/vi 拙/ag]/nz ，/w 让/v 孩子/n 产生/v 逆反心理/n ，/w 影响/vn 其/rz 今后/t 的/ude1 健康/a 发展/vn 。/w 因此/c ，/w 学校/nis 方面/n 还是/c 应该/v 正确/a 、/w 恰当/a 地/ude2 引导/v 学生/nnt 认识/v “/w 早恋/nz ”/w 恶果/n ，/w 让/v 学生/nnt 正确/a 接受/v 不要/d 早恋/nz 。/w 而/cc 不是/c 简单/a 一个/mq “/w 堵/v ”/w 字/n 就/d 可以/v 解决问题/v 的/ude1 。/w (/w 记者/nnt 陈蕴萱/nr )/w 
