“/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 中国人/n 青睐/vn 以/p 出国/vi 旅游/vn 的/ude1 方式/n 度假/vn ，/w 他们/rr 很快/d 就/d 将/d 超过/v 美国/nsf 和/cc 德国/nsf ，/w 成为/v 全世界/n 在/p 国外/s 消费/v 金额/n 最高/a 的/ude1 旅客/n 群体/n ”/w ，/w 英国/ns 《/w 卫报/nz 》/w 曾/d 以/p 大/a 篇幅/n 详尽/a 报道/v 出现/vn 于/p [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 中国/ns 游客/n 身影/n 。/w 
欢迎/v 
英国/ns 导游/nnt 需/v 培训/vn 中文/nz 
就/d 在/p 卡梅伦/nrf 抵达/v 上海/ns 的/ude1 当天/t ，/w [英国/ns 驻/v 沪/b 总领馆/nis]/nt 邀请/v 各家/rz 国内/s 媒体/n ，/w 宣布/v 启动/vn 一项/mq 特殊/a 的/ude1 政策/n —/w “/w 欢迎/v 中国/ns ”/w 计划/n 。/w 
英国/ns 旅游/vn 官员/nnt 对/p 记者/nnt 承认/v ，/w 这项/r 即将/d 于/p 今年/t 春天/t 实行/v 的/ude1 旅游/vn 新政/n ，/w 完全/ad 是/vshi 为了/p 迎合/v 中国/ns 游客/n 的/ude1 旅游/vn 需求/n 。/w 
[英国/ns 旅游局/nis]/nt 提供/v 给/p 记者/nnt 的/ude1 一组/mq [数据/n 显示/v]/nz ，/w 截至/v 2013年/t ，/w 来自/v 中国/ns 的/ude1 旅游/vn 支出/n 和/cc 游客/n 人数/n 飞速/d 增长/v 。/w 与/cc 2012年/t 相比/vi ，/w 仅/d 去年/t 上半年/t 中国/ns 游客/n 支出/n 就/d 增长/v 了/ule 132%/m ，/w 达到/v [1/m ./w 81/m 亿/m 英镑/q]/mq ，/w 游客/n 人数/n 增长/v 21%/m 。/w 
“/w 随着/p 这项/r 计划/n 的/ude1 推进/vn ，/w 我们/rr 希望/v 到/v 2020年/t 每年/r 可以/v 吸引/v 65万/m 中国/ns 游客/n 前往/v 英国/ns ，/w 这样/rzv 每年/r 可以/v 为/p 英国/ns 带来/v 超过/v [11/m 亿/m 英镑/q]/mq 的/ude1 [旅游/vn 收入/n]/nz 。/w ”/w [英国/ns 旅游局/nis]/nt 官员/nnt 说道/v 。/w 
数字/n 
中国/ns 已/d 成/v 全球/n 最大/gm 市场/n 
在/p 伦敦/nsf ，/w 不少/m 酒店/nis 的/ude1 自助/b 早餐/n 除了/p 提供/v 西式/b 的/ude1 [羊角/n 面包/nf]/nz ，/w 还/d 会/v 特地/d 准备/v 大米粥/nf 和/cc 包子/nf 。/w [巴黎/nsf 香榭丽/nz 舍/v 大街/n]/nz 的/ude1 时装/n 公司/nis 里/f ，/w 十一/m 长假/n 期间/f 中国人/n 数量/n 甚至/d 超过/v 法国人/nz ，/w 德国/nsf 旅游/vn 机构/n 测评/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 当地/s 免税店/nis 32%/m 的/ude1 营业额/n 来自/v 中国/ns 游客/n 的/ude1 “/w 贡献/n ”/w 。/w 
[中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 统计/vn ，/w 仅/d 2012年/t 一年/mq ，/w 中国/ns [出境/vi 旅游/vn]/nz 人数/n 达/v [8/m ,/w 318/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 18.4%/m 。/w 中国/ns [出境/vi 旅游/vn]/nz 市场/n 已/d 在/p 绝对/d 数量/n 上/f 超越/v 德国/nsf 与/cc 美国/nsf ，/w 成为/v [世界/n 第一/m]/nz 大/a [出境/vi 旅游/vn]/nz 市场/n 。/w 
记者/nnt 在/p 采访/v 中/f ，/w 详细/a 了解/v 了/ule 这些/rz 所谓/v 中/f 高/a 收入/n 人群/n 的/ude1 旅游/vn 习惯/n 。/w 对于/p 旅游/vn 目的地/n 的/ude1 选择/vn ，/w 绝大部分/m 来源于/v 网络/n 和/cc 杂志/n ，/w [6/m 成/v]/mq 会/v 自己/rr 决定/v 旅游/vn 目的地/n ，/w 一般/ad 选择/v 与/cc 家人/n 或/c 朋友/n 同行/n ，/w 观光/vn 目的/n 日益/d 突出/a ，/w 商务/n 目的/n 退居/nz 其次/c 。/w 
[胡润百富/nrf 榜/n]/nz ILTM2013/x 年/qt 针对/p [国内/s 旅行社/nis]/nt 调研/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 中国/ns 游客/n 在/p 海外/s 消费/v 金额/n 正在/d 逐年/d 升高/v 。/w 每次/r 出国/vi 旅游/vn 的/ude1 个人/n 花费/v 平均/a 在/p [6000/m 美元/q]/mq ，/w [5000/m 美元/q]/mq 以上/f 的/ude1 占/v 43%/m ，/w 个人/n 花费/v 平均/a 在/p [1/m 万/d 美元/q]/mq 以上/f 的/ude1 有/vyou 11%/m (/w 按照/p 人均/a 花费/v [1/m 万/d 美元/q]/mq 以上/f 的/ude1 奢华/a 旅程/n 平均/a 行程/n [9/m ./w 6/m 天/qt]/mq 计算/v ，/w 平均/a 一天/mq 花费/v [7000/m 元/q]/mq 人民币/n )/w 。/w 
消费/vn 
中国/ns “/w 土豪/n ”/w 领跑/v 世界/n 
全球/n 最大/gm 退税/vn 机构/n GlobalBlue2012/x 年/qt 全球/n 旅游者/n 消费/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 中国/ns 游客/n 消费/v 金额/n 继续/v 领跑/v 全球/n ，/w 占/v 全球/n 游客/n 海外/s 消费/v 比例/n 的/ude1 24%/m ，/w 比/p 2011年/t 上升/vi 4%/m 。/w 
《/w 中国/ns 奢华/a 旅游/vn 白皮书/n 2013/m 》/w 则/d 称/v ，/w 中国/ns 游客/n 安排/v 行程/n 考虑/v 最多/ad 的/ude1 因素/n 是/vshi 购物/vn ，/w 其次/c 是/vshi 文化/n 、/w 美食/n 和/cc 商务/n 。/w 在/p 购物/vn 清单/n 中/f ，/w 手表/n 、/w 箱包/n 、/w 服装/n 、/w 酒类/n 等/udeng 是/vshi [中国/ns 消费者/n]/nz 在/p 海外/s 最/d 青睐/vn 的/ude1 “/w 血拼/nz ”/w 目标/n 。/w 
中国/ns 游客/n 在/p 海外/s 特别/d 痴迷/v 高档/b 手表/n ，/w 并/cc 认为/v 这/rzv 是/vshi 地位/n 的/ude1 象征/n 。/w 其次/c ，/w 高档/b 酒/nf 如/v 威士忌/nf 、/w [干邑/nz 白兰地/nf]/nz 等/udeng 也/d 很/d 有/vyou 吸引力/n 。/w 
而/cc 这些/rz ，/w 在/p 如今/t [越来越/d 多/a]/nz 选择/v 在/p [海外/s 置业/n]/nz 的/ude1 “/w 土豪/n ”/w 看来/v ，/w 就/d 属于/v 小巫见大巫/al 了/ule 。/w 据/p 了解/v ，/w 除了/p 美/b 、/w 英/b 、/w 法/n 、/w 加/v 、/w 澳/b 、/w 日/b 等/udeng 传统/n 热门/a [海外/s 置业/n]/nz 国家/n 外/f ，/w 如今/t ，/w 西班牙/nsf 、/w 葡萄牙/nsf 、/w 希腊/ns ，/w 甚至/d 塞浦路斯/nsf 、/w 马耳他/nsf 等/udeng 国家/n 也/d 上/f 了/ule [中国/ns 富豪/n]/nz 们/k 海外/s 买房/v 、/w 炒地皮/nz 的/ude1 “/w 新大陆/n ”/w 。/w 
思考/vn 
国人/n 平均/a [消费/vn 水平/n]/nz 依然/d 不/d 高/a 
记者/nnt 找到/v 一份/mq 针对/p 境内外/s 奢侈品/n 价格/n 对比/vn 的/ude1 数据/n ，/w [中国/ns 内地/n]/nz 奢侈品/n [平均/a 价格/n]/nz 比/p 香港/ns 高/a 45%/m ，/w 比/p 美国/nsf 高/a 51%/m ，/w 比/p 法国/nsf 高/a 72%/m 。/w 
[贝恩/nrf 资本/n]/nz 统计/vn 显示/v ，/w 2012年/t ，/w [中国/ns 消费者/n]/nz 境内/s 奢侈品/n 消费/v 增速/n 从前/t 一年/mq 的/ude1 30%/m 降至/vf 7%/m ，/w 而/cc 同年/d 中国人/n 海外/s 奢侈品/n 购买/v 总额/n 却/d 剧增/vi 了/ule 31%/m 。/w 
“/w 其次/c ，/w 我们/rr 要/v 注意到/v ，/w 国内/s 大部分/n 消费者/n 的/ude1 购买力/n 并/cc 没有/v 达到/v 可以/v 随意/ad 在/p 海外/s 血拼/nz 的/ude1 地步/n 。/w 能够/v 出国/vn 旅游/vn 的/ude1 消费者/n 本身/rz 就/d 具有/v 一定/b 的/ude1 经济基础/n ，/w 他们/rr 的/ude1 购买力/n 超过/v 中国/ns 普通/a 消费者/n [平均/a 水平/n]/nz 也/d 很/d 正常/a ，/w 但/c 我们/rr 不能/v 就此/d 认为/v 中国人/n 都/d 有/vyou 在/p 海外/s 豪/ag 购/vg 的/ude1 能力/n 了/ule ”/w ，/w 夏林根/nr 认为/v ，/w 人们/n 将/d 焦点/n 过分/ad 放在/v 某个/rz 小群体/nz 上/f ，/w 容易/ad 产生/v 错觉/n ，/w “/w 他们/rr 毕竟/d 在/p 所有/b [中国/ns 消费者/n]/nz 中/f 只/d 占/v 很小/a 一部分/m ”/w 。/w 
“/w 我们/rr 做/v 过/uguo 一个/mq 调查/v 项目/n ，/w 中国/ns 游客/n 在/p 海外/s 消费/vn 人均/a 在/p [945/m 美元/q]/mq ，/w 这个/rz 数字/n 超过/v 了/ule 阿联酋/nsf ，/w 居于/v [世界/n 第一/m]/nz 。/w 但/c 需要/v 指出/v 的/ude1 是/vshi ，/w 中国/ns 游客/n 很多/m 时候/n 是/vshi 代表/nnt 着/uzhe 一个/mq 群体/n 在/p 消费/vn 。/w 比如/v ，/w 他们/rr 会/v 购买/vn 数/n 个/q 相同/a 款式/n 的/ude1 名牌/n 箱包/n ，/w 很多/m 是/vshi 代/q 国内/s 亲友/n 购买/v ”/w 。/w “/w 所以/c ，/w 海外/s 豪/ag 购/vg 的/ude1 另一面/mq ，/w 则/d 是/vshi 内需/n 乏力/a ”/w ，/w 夏林根/nr 告诉/v 记者/nnt 。/w 
老外/n 
“/w 土豪/n ”/w 有钱/a ，/w 但/c 不懂/v 欣赏/vn 
“/w 我们/rr 当然/d 欢迎/v 中国/ns 朋友/n ”/w ，/w 常年/d 从事/vi 远洋/b 贸易/vn 的/ude1 卡西姆/nrf 如此/rzv 说道/v 。/w 不过/c ，/w 卡西姆/nrf 也/d 承认/v ，/w 他/rr 对/p [中国/ns 消费者/n]/nz 的/ude1 一些/mq [消费/vn 水平/n]/nz 持/v “/w [保留/v 意见/n]/nz ”/w ，/w “/w 就/d 比如/v 很多/m 中国/ns 游客/n 看起来/v 并/cc 不懂/v 红酒/nf ，/w 更/d 谈不上/v ‘/w 酒文化/nz ’/w ，/w 但/c 他们/rr 却/d 不/d 分/qt 品种/n ，/w 大/a 买/v 特/ag 买/v 各种/rz 酒类/n 。/w 而/cc 购买/v 的/ude1 目的/n 也/d 不是/c 用来/v 品味/vn 和/cc 欣赏/v ，/w 仅仅/d 是/vshi ‘/w 送礼/vi ’/w 。/w 买/v 的/ude1 时候/n 没有/v 个性/n ，/w 很多/m 时候/n 完全/ad 就是/v 跟/p 风/n ”/w 。/w 
[美国/nsf 旅游/vn 协会/nis]/nt 主席/nnt 罗杰·道/nrf (/w RogerDow/x )/w 接受/v 采访/vn 时/ng 称/v ，/w “/w 中国/ns 游客/n 是/vshi ‘/w 会/v 走路/vn 的/ude1 钱包/n ’/w ”/w ，/w 夏林根/nr 表示/v ，/w “/w 中国/ns 游客/n 的/ude1 某些/rz 海外/s 形象/n ，/w 说到底/dl 还是/c 不/d 成熟/a 的/ude1 体现/vn 。/w 而/cc 要/v 改变/vn 这些/rz ，/w 则/d 需要/v 时间/n 的/ude1 积累/vn ”/w ，/w 政府部门/n 和/cc [社会/n 舆论/n]/nz 要/v 注意/vn 引导/v ，/w 绝/d 不能/v 让/v “/w 拜金/nrf ”/w 、/w “/w 攀比/v ”/w 成为/v 海外/s 消费/vn 的/ude1 主流/n ，/w “/w [旅游/vn 市场/n]/nz 也/d 需要/v 培育/vn ，/w 相信/v 几年/mq 后/f ，/w 中国/ns 游客/n 的/ude1 [整体/n 素质/n]/nz 和/cc [消费/vn 水平/n]/nz 会/v 有/vyou 很大/d 的/ude1 进步/vn ”/w 。/w 
