[吉林省/ns 四平市/ns 人民政府/nis 新闻/n 中心/nis]/nt 官方/n 微博/n 今天/t 发布/v 消息/n ，/w 针对/p [国网/nz 四平市/ns 城郊/s 供电/vn 公司/nis]/nt 副经理/nnt “/w 不当/a 言论/n ”/w ，/w 国网/nz [四/m 平/v 供电/vn 公司/nis]/ntc 认定/v 视频/n 内容/n 属实/a 。/w 决定/v 给予/vn 视频/n 当事人/n 、/w [国网/nz 四平市/ns 城郊/s 供电/vn 公司/nis]/nt 副经理/nnt 孙建国/nr 撤职/vi 处分/n 。/w 国网/nz [四/m 平/v 供电/vn 公司/nis]/ntc 表示/v ，/w 将/d 以此为戒/vl ，/w 深刻/a 反思/vn 、/w [吸取/v 教训/n]/nz ，/w 改进/v [工作/vn 作风/n]/nz ，/w 提升/v [服务/vn 水平/n]/nz 。/w 
2013年12月30日/t ，/w 有/vyou 记者/nnt 到/v 国网/nz [吉林省/ns 电力/n 有限公司/nis]/ntc [四平市/ns 城郊/s 分公司/nis]/nt 了解/v 城郊/s [高压/n 电线/n]/nz 两侧/f [安全/an 用电/n]/nz 隐患/n ，/w [四平市/ns 城郊/s 分公司/nis]/nt 副局长/nnt 孙建国/nr 回答/v “/w 老百姓/n 就是/v 给/p 脸/n 不要脸/a 的/ude1 玩/v 应/v ”/w ，/w 该/rz 副局长/nnt 的/ude1 不当/a 言论/n 遭到/v 社会/n 广泛/a 质疑/vn 。/w （/w 记者/nnt 晁向荣/nr ）/w 
