2013年12月30日/t ，/w 国网/nz [陕西省/ns 电力/n 公司/nis]/ntc 下发/v 文件/n ，/w 成立/vi [750/m 千伏/q]/mq 西安/ns 南/b 输变电/vn 及/cc 送/v 出/vf [工程/n 建设/vn]/nz 协调/v 领导小组/nis ，/w 旨在/v 进一步/d 加强/v 该/rz [工程/n 建设/vn]/nz 的/ude1 组织/n 协调/v 及/cc 领导/n ，/w 确保/v 工程/n 安全/an 顺利/ad 有序/a 推进/vi 。/w 
国网/nz 陕西/ns 电力/n [750/m 千伏/q]/mq 西安/ns 南/b 输变电/vn 及/cc 送/v 出/vf [工程/n 建设/vn]/nz 协调/v 领导小组/nis 组长/nnt 由/p 公司/nis [副/b 总经理/nnt]/nnt 许子智/nr 担任/v ，/w 公司/nis [副/b 总工程师/nnt]/nnt 兼/v 建设部/nis 主任/nnt 马钦国/nr 任/v 副主任/nnt ，/w 领导小组/nis 成员/nnt 由/p [公司/nis 财务部/nis]/nt 、/w 安监/nr 部/q 、/w 运/v 检/ng 部/q 等/udeng [8/m 个/q]/mq [职能/n 部门/n]/nz 有关/v 负责人/nnt ，/w 及/cc 国网/nz [西安/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 、/w [国网/nz 宝鸡/ns 供电/vn 公司/nis]/nt 、/w [陕西/ns 送变电/nz 工程/n 公司/nis]/nt 等/udeng [9/m 个/q]/mq [基层/n 单位/n]/nz 有关/v 负责人/nnt 组成/v 。/w [领导/n 小组/nis 办公室/nis]/nt 设在/v 建设部/nis ，/w 负责/v 领导小组/nis [日常/b 工作/vn]/nz 。/w 
为了/p 切实/ad 发挥/v 领导小组/nis 的/ude1 组织/n 协调/v 及/cc 领导/n 作用/n ，/w 领导小组/nis 下设/v 了/ule [6/m 个/q]/mq 工作/vn 小组/nis ，/w 分别/d 负责/v 政策/n 协调/v 、/w [工程/n 管理/vn]/nz 、/w [物资/n 保障/vn]/nz 、/w 技术/n 保障/vn 、/w 创优/v 工作/vn 、/w 新闻/n 宣传/vn 等/udeng [六/m 个/q]/mq 方面/n 具体/a 工作/vn 。/w 根据/p 通知/n 要求/n ，/w 领导小组/nis 成立/vi 后/f ，/w 将/d 每/rz 季度/n 组织/n 召开/v 协调/vn 会/v ，/w 或/c 根据/p 需要/v 随时/d 召开/v 协调/vn 会/v ，/w 听取/v 各/rz 工作组/nis 的/ude1 [情况/n 汇报/vn]/nz ，/w 及时/ad 协调/v 解决/vn [工程/n 建设/vn]/nz 过程/n 中/f 遇到/v 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz ，/w [安排/v 部署/vn]/nz [工程/n 建设/vn]/nz 重大/a 工作/vn ，/w 确保/v 工程/n 按期/d 完成/v 顺利/ad 投/v 运/vn 。/w 
据悉/v ，/w [750/m 千伏/q]/mq 西安/ns 南/b 输变电/vn 及/cc 送/v 出/vf 工程/n 总计/v 新建/vn [750/m 千伏/q]/mq 变电站/nis 一座/mq ，/w [330/m 千伏/q]/mq 变电站/nis 两座/mq ，/w 线路/n 长度/n 共计/v [552/m 公里/q]/mq ，/w 是/vshi 公司/nis 历史/n 上/f [投资/vn 规模/n]/nz 最大/gm 的/ude1 [输变电/vn 工程/n]/nz 。/w 该/rz 工程/n 的/ude1 建设/vn 对于/p 加强/v 关中/ns 东西部/f [750/m 千伏/q]/mq 电网/n 的/ude1 联络/vn 、/w 保障/v [西电/nz 东/f 送/v]/nz 、/w 满足/v 西安/ns [南部/f 地区/n]/nz 日益/d 增长/v 的/ude1 负荷/n 需要/v 具有/v [十分/d 重要/a]/nz 的/ude1 意义/n 。/w （/w 宋诗睿/nr 惠悦/nr 杜妍/nr ）/w 
