1月2日/t ，/w 福州/ns 乘坐/v 公交车/nz 出行/vi 的/ude1 市民/n 在/p 站牌/n 了解/v 公交车/nz 行进/vi 状况/n 。/w 中新社/nt 发/v 张斌/nr 摄/vg 

1月2日/t ，/w 福州/ns 乘坐/v 公交车/nz 出行/vi 的/ude1 市民/n 在/p 站牌/n 了解/v 公交车/nz 行进/vi 状况/n 。/w 中新社/nt 发/v 张斌/nr 摄/vg 
近日/t ，/w 备受/v 福州/ns 市民/n 关注/v 的/ude1 [电子/n 站牌/n]/nz 在/p 福州/ns 市区/s 部分/n 公交/b 车站/n 正式/ad “/w 上岗/vi ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w [电子/n 站牌/n]/nz 牌/n 上/f 的/ude1 LED/x 显示屏/n 可以/v 分区/n 显示/v 车辆/n 到/v 站/vi 信息/n 、/w 天气/n 等/udeng [便民/vn 服务/vn]/nz 信息/n ，/w 还/d 能/v 汉字/n 显示/v “/w 首/q //w 末班/nz ”/w “/w 停运/nz ”/w “/w 改道/v ”/w 等/udeng 信息/n ，/w 极大/a 的/ude1 方便/a 了/ule 市民/n 的/ude1 出行/vn 。/w 
