人民网/nz 东京/nsf 1月2日/t 电/n （/w 赵松/nr ）/w 据/p 日本/ns 《/w [朝日/n 新闻/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 一名/mq 中国/ns 男子/n 1日/t 乘坐/v 热气球/n 从/p 福建省/ns 福清市/ns 飞/vi 至/p 钓鱼岛/ns 附近/f 时/ng 坠/v 海/n ，/w [日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 将/d 其/rz 救起/v ，/w 并/cc 交给/v 在/p 钓鱼岛/ns 附近/f 海域/n 巡航/vi 的/ude1 [中国/ns 海警/nnd]/nz 。/w 这/rzv 名/q 男子/n 原计划/nz 乘坐/v 热气球/n 登陆/vi 钓鱼岛/ns 。/w 
报道/v 称/vn ，/w [北京/ns 时间/n]/nz 1日/t 下午/t 2时26分/t 左右/f ，/w [日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 在/p 接到/v [台湾/ns 地区/n]/ns 救灾/vn 部门/n 的/ude1 救助/vn 要/v 请/v 后/f ，/w 派/v 直升机/n 前往/v 相关/vn 海域/n 搜索/vn ，/w 在/p 钓鱼岛/ns 南/b 约/d [22/m 公里/q]/mq 的/ude1 海上/s 发现/v 这/rzv 名/q 中国/ns 男子/n 和/cc 坠落/v 的/ude1 热气球/n 。/w 
[日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 称/v ，/w 该/rz 男子/n 是/vshi 一名/mq 在/p 河北省/ns 工作/vn 的/ude1 厨师/nnt ，/w 1日/t 上午/t 7时/t 一个人/mq 乘坐/v 热气球/n 从/p 福建省/ns 福清市/ns 起飞/vi 。/w 男子/n 自称/v ＂/w 计划/n 飞往/v 钓鱼岛/ns ，/w 并/cc 登/v 岛/n ＂/w 。/w 热气球/n 在/p 飞行/vn 途中/s 发生/v 故障/n ，/w 男子/n 随即/d 用/p [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 无线电/n 装置/n 发出/v 求救/vn 信息/n 。/w 
1日/t 晚间/t ，/w [日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 将/d 这/rzv 名/q 中国/ns 男子/n 交给/v 在/p 钓鱼岛/ns 附近/f 巡航/vi 的/ude1 [中国/ns 海警/nnd]/nz 。/w 
