原/b 标题/n ：/w 北京/ns 通报/v [6/m 起/vf]/mq [纪检/n 干部/nnt]/nz 违纪/vn 案件/n [1/m 人/n]/mq 因/p 嫖娼/v 被/pbei 双开/nz 
日前/t ，/w [北京市/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v 了/ule [6/m 起/vf]/mq [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 的/ude1 案件/n ，/w 这/rzv 是/vshi 北京/ns 近年来/dl 首次/m 集中/v 通报/vn [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 案件/n 。/w 
[6/m 起/vf]/mq 案件/n 中/f 涉及/v 北京市/ns 重大/a 纪检组/nis 原/b 组长/nnt 冯维利/nr 指使/v [有关/vn 部门/n]/nz 为/p 其/rz 亲属/n [经营/vn 活动/vn]/nz 提供/v 帮助/vn ，/w 并/cc 违规/vn 购买/v 住房/n 。/w [海淀区/ns 纪委/nnt 监察局/nis]/nt 一副/mq 科级/b 检查员/nnt 在/p 发廊/nis 嫖娼/v ，/w 被/pbei 给予/vn 双开/nz 处分/n 等/udeng 。/w 
[北京市/ns 纪委/nnt]/nt 表示/v ，/w 高度/d 重视/v [纪检/n 监察/vn]/nz [干部/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn ，/w 对/p [纪检/n 监察/vn]/nz 干部/nnt 违纪/vn 违法/vn 问题/n 严肃查处/v 、/w 决不/d 姑息/v 。/w 
（/w 马力/q ）/w 
