原/b 标题/n ：/w [弋阳/ns 肉店/nis]/nt 被/pbei 砸/v 事件/n 多/a 名/q 责任人/nnt 被/pbei 处理/vn 
2013年11月26日/t ，/w 本/rz 版/n 刊登/v 报道/vn 《/w 肉店/nis 被/pbei 砸/v ，/w 经营/v 纠纷/n ？/w 》/w ，/w 通过/p 对/p 江西/ns 弋阳/ns [双汇/nz 冷鲜肉/nf]/nz 店/n 被/pbei 砸/v [一/d 事/n]/mq 的/ude1 深度/n 调查/vn ，/w 披露/v 了/ule [弋阳县/ns 政府/nis]/nt [有关/vn 部门/n]/nz 出台/vi 与/cc [国家/n 规定/n]/nz 不符/v 的/ude1 文件/n 、/w 公务员/nnt 违规/vn 承包/v [生猪/n 屠宰/v]/nz 场/qv 等/udeng 事实/n 。/w 
报道/v 刊出/vn 后/f ，/w [江西/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 和/cc 省纪委/n 、/w 省/n 监察厅/nis 高度/d 重视/v 。/w 省委/nis [主要/b 领导/n]/nnt 作出/v 专门/d 批示/n ，/w 对/p 调查/vn 处理/vn 工作/vn 提出/v 明确/a 要求/n 。/w 随后/d ，/w 江西省/ns [有关/vn 部门/n]/nz 组成/v 调查组/nis ，/w 对/p 事件/n 展开/v 调查/vn 。/w 近日/t ，/w [江西省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 省/n 监察厅/nis 有关/v 负责人/nnt 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v ，/w 通报/v 事件/n 调查/v 结果/n 。/w 
调查/vn 认定/v ，/w 当地/s 存在/v 违规/vn 出台/vi 文件/n 、/w 官员/nnt [打击/v 报复/vn]/nz 市场/n 同行/n 等/udeng 问题/n 
围绕/v 事件/n 所/usuo 涉及/v 主要/b 问题/n ，/w 调查组/nis 查明/v ，/w [弋阳县/ns 政府/nis 办公室/nis]/nt 存在/v 违规/vn 出台/vi 文件/n 、/w 设定/v 市场准入/n 条件/n 的/ude1 问题/n 。/w 据介绍/nz ，/w 2013年9月26日/t ，/w 胡长剑/nr （/w 县/n 内贸/n 办/v 主任/nnt ）/w 作为/p 拟稿/v 人/n ，/w [弋阳县/ns 政府/nis]/nt 分管/v 商业/n 供销/n 工作/vn 的/ude1 副县长/nnt 王媛/nr 和/cc 分管/v [食品/n 安全/an]/nz 工作/vn 的/ude1 党组/nis 成员/nnt 艾旺华/nr 作为/p 签发人/nz ，/w 以/p [县政府/n 办公室/nis]/nz 的/ude1 名义/n 正式/ad 下发/v 了/ule 《/w 关于/p 进一步/d 加强/v 全县/n 猪肉/nf 类/q [产品/n 市场/n]/nz 监督管理/v 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w （/w 弋/ng 府/ng 办/v 字/n 〔/w 2013/m 〕/w [145/m 号/q]/mq ）/w 。/w 《/w 通知/n 》/w 规定/n ，/w 对外/vn 地/ude2 猪肉/nf 实行/v 市场准入/n 和/cc [备案/vi 制度/n]/nz 。/w 
根据/p 国务院/nt 《/w [生猪/n 屠宰/v 管理/vn 条例/n]/nz 》/w [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 地方/n 人民政府/nis 及其/cc [有关/vn 部门/n]/nz 不得/vi 限制/vn 外地/s 生猪/n 定点/n 屠宰/v 厂/n （/w 场/qv ）/w 经/p 检疫/vn 和/cc 肉品/n [品质/n 检验/vn]/nz 合格/vi 的/ude1 生猪/n 产品/n 进入/v [本地/rzs 市场/n]/nz 。/w 
调查组/nis 查明/v 了/ule 叶金华/nr （/w 县/n 内贸/n 办/v [主任/nnt 科员/nnt]/nnt ）/w 违规/vn 承包/v 生猪/n 定点/n 屠宰场/n 的/ude1 问题/n 。/w [弋阳县/ns 内贸/n 办/v]/nt （/w 全称/n 为/p 弋阳县/ns [国内/s 贸易/vn]/nz [管理/vn 办公室/nis]/nt ）/w 设立/v 于/p 2013年3月18日/t ，/w 与/cc 县/n [商业/n 总公司/nis]/nt 、/w 供销社/nis [合署/vi 办公/vn]/nz ，/w [三/m 块/q]/mq 牌子/n 一套/mq 人马/n ，/w 既是/c [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n ，/w 又是/c 市场/n [经营/vn 主体/n]/nz 。/w 2012年8月/t ，/w 县/n [商业/n 总公司/nis]/nt 新建/v 机械化/vn 屠宰场/n 竣工/vi 投入/v 使用/vn ，/w 经/p 批准/v ，/w 2012年8月20日/t ，/w 叶金华/nr 签订/v 了/ule 屠宰场/n [承包/vn 合同/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 调查组/nis 认定/v 存在/vn 叶金华/nr 利用/v 政府/nis 职权/n 、/w 利用/v 联合/vn 执法/vn 队伍/n ，/w [谋取/v 私利/n]/nz 、/w [打击/v 报复/vn]/nz 弋阳/ns [双汇/nz 冷鲜肉/nf]/nz 店/n 等/udeng 特定/b 市场/n 同行/n 的/ude1 情况/n 。/w 
多方/d 整改/vn ，/w 相关/vn 责任人/nnt 被免职/nz 撤职/vi 
据介绍/nz ，/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w [有关/vn 部门/n]/nz 采取/v 了/ule 多项/mq 措施/n 进行/vn 整改/vn 。/w 
据介绍/nz ，/w 叶金华/nr 已/d 被/pbei 停职/vi 处理/vn ，/w 同时/c 终止/v 其/rz 对/p [生猪/n 屠宰/v]/nz 场/qv 的/ude1 [承包/vn 经营权/n]/nz ；/w [弋阳县/ns 人民政府/nis]/nt 出台/vi 了/ule 《/w 关于/p 贯彻/v 落实/vn 省/n 商务厅/nis 关于/p 进一步/d 做好/v [生猪/n 屠宰/v]/nz [行业/n 管理/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 将/d 含有/v 违法/vn 设置/v [行政/n 许可/vn]/nz 内容/n 的/ude1 弋/ng 府/ng 办/v 字/n 〔/w 2013/m 〕/w [145/m 号/q]/mq 文件/n 予以/vx 废止/v 。/w 
此外/c ，/w 江西省/ns 有关方面/nz 还/d 追究/v 了/ule 相关/vn 单位/n 和/cc 人员/n 的/ude1 责任/n 。/w 分别/d 给予/vn 弋阳县/ns 副县长/nnt 王媛/nr 、/w 县政府/n 党组/nis 成员/nnt 艾旺华/nr [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ；/w 给予/vn [弋阳县/ns 内贸/n 办/v]/nt 主任/nnt 胡长剑/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 、/w 免职/vi 处理/vn ，/w [行政/n 记大过/n]/nz 处分/n ；/w 给予/vn 县/n 内贸/n 办/v [主任/nnt 科员/nnt]/nnt 叶金华/nr 留党察看/vl 处分/n ，/w [行政/n 撤职/vi 处分/n]/nz 。/w 
