12月25日/t 上午/t ，/w 华蓥市/ns 明月镇/ns 一对/mq 夫妇/n 不/d 听从/v 劝告/vn ，/w 扰乱/v 电力/n 施工/vn 秩序/n ，/w 被/pbei 警方/n [行政/n 拘留/v]/nz 。/w 
据悉/v ，/w [12/m 月份/n]/mq 以来/f ，/w 当地/s 游/v 某某/r 、/w 林/ng 某某/r 夫妇/n 多次/mq 坐/v 在/p 组装/v 高压线/n 塔/n 材料/n 上/f ，/w 阻拦/v 电力/n 施工/vn 人员/n 施工/vn ，/w 严重影响/v 了/ule 该/rz 公司/nis 的/ude1 [施工/vn 进度/n]/nz ，/w 经/p 多次/mq 劝告/vn 仍/d 不/d 听/v 。/w 12月25日/t 早上/t 7时/t 至/p 11时/t 许/v ，/w 夫妇/n 俩/m 又/d 采取/v 同样/d 的/ude1 方式/n 阻碍/v 该/rz 公司/nis 正常/a 组/n 塔/n 施工/vn ，/w 被/pbei 民警/nnt 当场/d 查获/v ，/w 并处/v 游/vn 某某/r [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 、/w 林/ng 某某/r [行政/n 拘留/v]/nz 5日/t 的/ude1 处罚/vn 。/w (/w 彭怀林/nr 记者/nnt 王超/nr 实习生/nnt 罗丹吟/nr )/w 
