《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 首发/v 实力/n 排行榜/n 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 第二/m 季明晚/nr 将/d 正式/ad 打响/v ，/w 虽然/c 官方/n 仍然/d 没有/v 完整/a 公布/v 首发/vn 名单/n ，/w 不过/c 基本上/d [7/m 位/q]/mq 歌手/nnt 的/ude1 真面目/n 都/d 被/pbei 揭开/v 。/w 下面/f 小/a 编/v 就/d 为/p 大家/rr 整理/v 下/f 这次/r 首发/v 歌手/nnt 的/ude1 实力/n 排行/v 。/w 韦唯/nr ，/w 乐坛/n 当之无愧/vl 的/ude1 天后/nz 级/q 歌手/nnt ，/w 她/rr 高亢/a 大气/n 的/ude1 嗓音/n 在/p 比赛/vn 中/f 应该/v 会/v 占/v 到/v 不少/m 便宜/a 。/w 张宇/nr ，/w 歌曲/n 广/a 受欢迎/nz 创作/v 能力/n 强/a ，/w 可惜/v 声音/n 条件/n 略显/d 不足/an 。/w 由于/p 担任/v 本季/nz 的/ude1 主持人/nnt 可以/v 为/p 自己/rr 加/v 分/qt 效仿/v 第一季/mq 的/ude1 羽泉/nz 。/w 韩磊/nr ，/w 雄厚/a 的/ude1 高音/n 歌王/n ，/w 据说/v 他/rr 是/vshi 洪涛/n 花/n 重金/n 挖/v 来/vf 的/ude1 ，/w 在/p 前/f [两/q 期/qv]/mq 的/ude1 录制/vn 中/f 都/d 是/vshi 一鸣惊人/vl 。/w 邓紫棋/nr ，/w 虽然/c 听/v 上去/vf 陌生/a ，/w 不过/c 被/pbei 称为/v 小/a 铁肺/nz 的/ude1 她/rr 实力/n 不容/v 小觑/v ，/w 大/a 有/vyou 女/b 版/n 林志炫/nr 之意/nz 。/w 罗琦/nr ，/w [摇滚/n 乐队/nis]/nt 指南针/n 的/ude1 主唱/nnt ，/w 其/rz 极富/v 金属/n 般/uyy 穿透力/n 的/ude1 嗓音/n ，/w [名声/n 大噪/nz]/nz [中国/ns 摇滚/n]/nz 乐坛/n 。/w 曹格/nr ，/w 拥有/v 独特/a 唱腔/n 情歌/n 打动/v 人心/n ，/w 肯定/v 会/v 掳获/nz 许多/mq 观众/n 的/ude1 心/n 。/w 周笔畅/nr ，/w [超级/b 女声/n]/nz [代表/nnt 人物/n]/nz ，/w 曲风/nz 多元化/vn ，/w 但是/c 资历/n 和/cc 其他/rzv [6/m 位/q]/mq 比/p 起来/vf 还/d 太/d 浅/a ，/w 成为/v 首/q 个/q 被/pbei 淘汰/v 的/ude1 也/d 在/p 情理/n 中/f 。/w 
