12月28日/t ，/w 以/p “/w 决战/vi 太白/ns 之/uzhi 巅/ng 冰雪/n cosplay/x 齐欢聚/nr ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [太白山/ns 旅游/vn]/nz 冰雪节/n 在/p 太白山/ns [旅游/vn 景区/n]/nz 隆重/ad 举行/v ，/w 此时/r 第一届/mq 太白山/ns 冰雪节/n 也/d 拉开/v 了/ule 帷幕/n 。/w [宝鸡市/ns 旅游局/nis]/nt 副局长/nnt 何长发/nr 、/w [眉县/ns 县委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 政法委/nis 书记/nnt 韩斌成/nr 、/w [太白山/ns 旅游区/n 管委会/nis]/nt 副主任/nnt 职/ng 亮/vi ，/w 马少辉/nr 、/w 眉县/ns 旅游/vn 局长/nnt 张辉/nr 等/udeng 出席/v 此次/rz 活动/vn 。/w 据悉/v ，/w 本次/r 活动/vn 由/p [陕西/ns 太白山/ns 旅游区/n 管委会/nis]/nt 、/w [陕西/ns 太白山/ns 投资/vn 集团/nis 有限公司/nis]/nt 联合/vd 举办/v 。/w 
本次/r 活动/vn ，/w [30/m 名/q]/mq cosplay/x 达人/nz ，/w 现场/s 进行/vn 了/ule 滑雪/vn 竞技/n 、/w cosplay/x 与/cc 雪雕/n 创意/n 拍照/vi 等/udeng 活动/vn ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 游客/n 驻足/vi 观看/v 。/w 
第一届/mq 太白山/ns 冰雪节/n 开幕/vi cosplay/x 达人/nz 齐/a 欢聚/vi 成/v 苏宁/nr //w 摄影/vn 
据悉/v ，/w [太白山/ns 滑雪场/n]/nz 总投资/nz 4000万/m ，/w 占地/v 总面积/n 80余亩/m ，/w 可/v 同时/c 容纳/v [1000/m -/w 2000/m 人/n]/mq 滑雪/vn 。/w 滑雪场/n 共/d 分为/v 游客/n 服务区/nz 、/w 滑雪/vn 区/n 和/cc 戏雪/nz 区/n [三/m 个/q]/mq 区域/n 。/w 滑雪/vn 区/n 设有/v 中级/b 和/cc 初级/b 两个/mq 雪道/nz ，/w 从/p 奥地利/nsf 引进/v 了/ule 世界/n 上/f 最/d 先进/a 的/ude1 专业/n 造雪机/nz ，/w 有/vyou 两条/mq 魔毯/nz 和/cc 一条/mq 拉索/nrf 运送/v 游客/n 。/w 戏雪/nz 区/n 以/p 打造/v 儿童/n 冰雪/n 游乐/vn 世界/n 为/p 宗旨/n ，/w 提供/v 戏/n 雪圈/nz 和/cc 雪橇/n 服务/vn 。/w 为了/p 满足/v 不同/a 游客/n 需要/v ，/w 滑雪场/n 还/d 设有/v 安全/an 刺激/v 的/ude1 [雪地/n 摩托/n]/nz 、/w [雪地/n 自行车/n]/nz 、/w 学/v 爬犁/n 、/w [老少/n 皆/d 宜/ag]/nz 的/ude1 雪/n 上/f 飞碟/n 、/w 以及/cc [雪地/n 足球/n]/nz 、/w [雪地/n 排球/n]/nz 、/w 雪/n 陀螺/n 等/udeng 。/w 
