据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 受困/nz 政绩/n 阴霾/n 的/ude1 马英九/nr ，/w 在/p 新年/t 露出/v 了/ule 笑容/n 。/w 马英九/nr 的/ude1 元旦/t 祝词/n 致力于/v 拼/vn 经济/n ，/w 1日/t 下午/t 他/rr 收到/v “/w 马上/d 有钱/a ”/w 、/w “/w 好/a 孔/n 来/vf 阮家/nz (/w 闽南语/nz ：/w 好/a 东西/n 来/vf 我家/n )/w ”/w 赠/v 字/n 后/f ，/w 笑得/vi 非常/d 开心/a 。/w 
台北/ns 1日/t 举办/v “/w [新春/t 开笔/nz]/nz ”/w 仪式/n ，/w 马英九/nr 与/cc 台北/ns 市长/nnt 郝龙斌/nr 及/cc 各/rz 名家/n 们/k ，/w 每人/r 各/rz 写/v 一字/mq ，/w 合成/vn “/w 汉书/n 传/v 文化/n 台北/ns 耀/v 古今/n ”/w 对联/n 。/w 
马英九/nr 之后/f 走向/v 会场/n ，/w 一桌/mq 一桌/mq 端详/v 各位/rr 书法家/nnt 、/w 新/a 移民/n 、/w 海外/s 友人/n 写/v 的/ude1 书法/n 。/w 
马英九/nr 走到/vf 一位/mq 印度尼西亚/nsf 新/a 移民/n 桌/ng 旁/f ，/w 原来/d 写/v 的/ude1 是/vshi “/w 马上/d 有钱/a ”/w ，/w 马英九/nr 乐得/v 哈哈大笑/al 。/w 走/v 了/ule 一圈/mq 后/f 马英九/nr 非常/d 开怀/d ，/w 临走/vi 前/f 回头/vi 连/ulian 说/v 了/ule [几/d 声/qv]/mq “/w 谢谢/v 、/w 谢谢/v ，/w 谢谢/v 你们/rr 。/w ”/w 
