1月1日/t 记者/nnt 从/p 省/n 商务厅/nis 获悉/v ，/w 元旦节/nz 当天/t ，/w 全省/n 零售/vn 和/cc [餐饮/n 企业/n]/nz 实现/v 销售额/n [36/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz [16/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
上月/t 中旬/t ，/w 四川省/ns 启动/v “/w 2014/m 四川/ns 迎春/vn 购物/vn 月/n ”/w 活动/vn 。/w 商贸/n [流通/vn 企业/n]/nz 抓住/v [岁末/t 年初/t]/nz 集中/v 消费/vn 旺季/n ，/w 纷纷/d 推出/v 跨/v 年/qt [7/m 天/qt]/mq 、/w [9/m 天/qt]/mq 甚至/d [16/m 天/qt]/mq 的/ude1 系列/n [促销/vn 活动/vn]/nz ，/w 参加/v 的/ude1 商家/n 数量/n 和/cc 活动/v 内容/n 均/d 为/p 历年/n 之/uzhi 最/d 。/w 据/p 各地/rzs 商务/n 部门/n 统计/vn ，/w 新年/t 第一天/mq ，/w 成都/ns [王府井/ns 百货/n]/nz 、/w 人人乐/nz 、/w 家乐福/nz 、/w 欧尚/nr 等/udeng [12/m 家/q]/mq 重点/n [零售/vn 企业/n]/nz 实现/v 销售/vn 额达/nrf [1/m ./w 4/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 12%/m ；/w 广元市/ns 重点/n [零售/vn 企业/n]/nz 销售额/n [同比/n 增长/v]/nz [13/m %/w 左右/f]/mq ；/w 阿坝州/nz 九寨沟/ns 、/w 汶川/ns 、/w 松潘/nz 等/udeng 地/ude2 旅游购物/v 和/cc 餐饮/n 住宿/vn 空前/a 活跃/a 。/w 
节令/n 商品/n 、/w [服务性/n 消费/vn]/nz 兴旺/a 。/w 商家/n 反映/v ，/w 取暖器/n 、/w [空气/n 净化器/n]/nz 等/udeng 电器/n ，/w 冬季/t 服饰/n 、/w [儿童/n 服装/n]/nz 等/udeng 时尚/n 个性/n [商品/n 销售/vn]/nz 顺畅/a ；/w 处于/v 低价位/n 的/ude1 黄金/n 销量/n 上升/vi ；/w [新款/b 手机/n]/nz 、/w 多功能/b [数码/n 产品/n]/nz 成为/v [消费/vn 热点/n]/nz 。/w 各/rz 大城市/n 周边/n [旅游/vn 景点/n]/nz 开展/v 的/ude1 骑马/vi 、/w 马上/d 耍/v 雪/n 、/w 马上/d 拔萝卜/nz 等/udeng 各种/rz “/w 马上/d ”/w 活动/vn ，/w 带动/v 了/ule 近郊/s 旅游/vn 。/w 内江市/ns 重点/n 监测/vn 的/ude1 [10/m 户/q]/mq 休闲/vn 企业/n ，/w 实现/v [经营/vn 收入/n]/nz [同比/n 增长/v]/nz 26％/m ；/w [婚纱/n 摄影/vn]/nz 等/udeng 居民/n 服务/vn 消费/v [同比/n 增长/v]/nz 32%/m 。/w 
婚宴/n 聚会/vi 带动/v 餐饮/n 热销/v 。/w 遂宁市/ns 大型/b [餐饮/n 企业/n]/nz 婚宴/n 订餐/vn 占/v [餐饮/n 企业/n]/nz 营业额/n [5/m 成/v]/mq 左右/f 。/w 广安市/ns 餐饮/n 市场/n 上/f 客/ng 率/v 达到/v [90/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
