极右/b 新/a 藤/n 曾/d 被/pbei 韩/b 拒/vg 入境/vi 
而/cc 总务/b 大臣/nnt 新藤义孝/nrj 1日/t 下午/t 前往/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 并/cc 在/p 此/rzs 后/f 表示/v ，/w 自己/rr 是/vshi 以/p 私人/n 身份/n 参拜/v 的/ude1 ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 是/vshi 怀着/v 对/p 因/p 战争/n 而/cc 失去/v 生命/n 的/ude1 人们/n 的/ude1 尊敬/vn 与/cc 和平/n 的/ude1 愿望/n 而/cc 参拜/v 的/ude1 。/w 不/d 认为/v 这/rzv 会/v 成为/v 外交/n 问题/n 。/w ”/w 
通常/d 被/pbei 称为/v “/w 总务/b 相/d ”/w 的/ude1 总务/b 大臣/nnt 是/vshi 主管/v 日本/ns 总务省/nz ，/w 仅次于/v 首相/nnt 的/ude1 内阁/n 第二/m [重要/a 人物/n]/nz 。/w [55/m 岁/qt]/mq 的/ude1 新/a 藤/n 一向/d 以/p 在/p 日本/ns 与/cc [领土/n 主权/n]/nz 争议/vn 中/f 立场/n 强硬/a 闻名/v ，/w 曾/d 在/p 2011年/t 被/pbei 韩国/nsf 拒绝/v 入境/vn 。/w 自/p 安倍/nrf 上台/vi 执政/vi 以来/f ，/w 新/a 藤/n 于/p 去年/t 4月/t 、/w [终/d 战/vg 纪念日/n]/nz 8月15日/t 、/w 10月/t 等/udeng 日子/n 都/d 参拜/v 了/ule [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 据/p 其/rz 本人/rr 透露/v 这次/r 已/d 是/vshi [第/m 6/m 次/qv]/mq 。/w 新/a 藤/n 的/ude1 外祖父/n 是/vshi 二战/n 期间/f 死守/v 硫磺岛/nz 而/cc 死/v 的/ude1 [日本/ns 陆军/nis 大将/nnt]/nz 慄/nz 林忠道/nr 。/w 
对于/p 新/a 藤/n 拜鬼/nz ，/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 发言人/nnt 华春莹/nr 周三/t 表示/v ，/w 中方/n 对此/d 表示/v [强烈/a 抗议/vn]/nz 。/w 华春莹/nr 说/v ：/w “/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w [日本/ns 内阁/n]/nz 成员/nnt 在/p 歷史/nz 问题/n 上/f 採/nz 取/v 的/ude1 又/d 一/m 挑衅/vn 行动/vn ，/w 再次/d 暴露/v 出/vf 日本/ns 方面/n 企图/v 为/p 军国主义/n [战争/n 罪犯/nnd]/nz 张目/vi ，/w 挑战/vn [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 结果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 危险/an 动向/n 。/w [中国/ns 人民/n]/nz 和/cc 其他/rzv [亚洲/ns 国家/n]/nz 的/ude1 人民/n 绝不/d 允许/v 日本/ns 开/v 歷史/nz 倒车/vi 。/w 我们/rr 严肃/a 敦促/v 日方/n 反省/v 歷史/nz ，/w 改弦易辙/vl 。/w ”/w 
安倍/nrf 扬言/v 夺回/v 强大/a 日本/ns 
安倍周三/nrj 分别/d 在/p 保守派/n 报纸/n 《/w [产/v 经/p 新闻/n]/nz 》/w 及其/cc 脸谱/n 主页/n 上/f 发表/v 了/ule 新年/t 感言/n ，/w 安倍/nrf 预言/v ，/w 现行/b 宪法/n 在/p 2020年/t 东京/nsf 主办/v 夏季/t 奥运/n 之前/f ，/w 将/d 修订/v 完成/vn 。/w 他/rr 还/d 总结/v 了/ule 自己/rr 施政/b 一年/mq 取得/v 的/ude1 成就/n ，/w 包括/v 加入/vn TTP/x 谈判/vn 、/w 东京/nsf 申奥/nz 成功/a 、/w 决定/v 提高/vn 消费税/n ，/w 创立/v 被/pbei 称为/v “/w 安保/n 三/m 箭/n ”/w 的/ude1 《/w 中期/f 防卫/vn 力量/n 整备/v 计划/n 》/w 、/w 《/w [国家/n 安全/an]/nz 保障/v 战略/n 》/w 和/cc 新版/b 《/w [防卫/vn 计划/n 大纲/n]/nz 》/w 。/w 
安倍/nrf 称/v ：/w “/w 夺回/v 强大/a 日本/ns 的/ude1 战斗/vn 才刚/nz 开始/v ”/w ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 到/v 2020年/t ，/w 我/rr 想/v 日本/ns 将/d 已经/d 完全/ad 恢/ag 復/nz ，/w 并/cc 已/d 在/p 为/p 地区/n 和/cc [世界/n 和平/n]/nz 与/cc 稳定/an 作出/v 巨大/a 贡献/n 。/w ”/w 安倍/nrf 重申/v 他/rr 要/v 修宪/nz 的/ude1 决心/n 说/v ：/w “/w 在/p 《/w 宪法/n 》/w 制定/v 将/d 满/a 68年/t 的/ude1 现在/t ，/w 应该/v 朝着/p 把握/v 时代/n 变化/vn 的/ude1 修改/vn 方向/n ，/w 进一步/d 深化/v 国民/n 讨论/v 。/w ”/w 
所谓/v “/w 修宪/nz ”/w ，/w 是/vshi 指/v 修改/vn 现行/b [日本/ns 宪法/n]/nz [第九/m 条/q]/mq 。/w 由于/p 该/rz 宪法/n 明确/a 表示/v 日本/ns 放弃/v 战争/n ，/w 不/d 保持/v 陆海/n 空军/nis 及/cc 其他/rzv 战争/n 力量/n ，/w 不/d 承认/v 国家/n 交战/vi 权/n ，/w 二战/n 后/f 的/ude1 [日本/ns 宪法/n]/nz 被/pbei 称为/v “/w [和平/n 宪法/n]/nz ”/w 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 逾半/nz 世纪/n 以来/f 一直/d 认为/v 宪法/n 禁止/v “/w [集体/n 自卫权/n]/nz ”/w ，/w 自卫队/nis 行动/vn 需/v 受/v 严格/ad 限制/vn 。/w 
长期以来/dl ，/w 因/p 所需/nz [法律/n 程序/n]/nz 严格/ad ，/w 修宪/nz 在/p 日本/ns 被/pbei 认为/v 是/vshi 不/d 可能/v 的/ude1 “/w 常识/n ”/w 。/w 但是/c ，/w 视/vg 修宪/nz 为/p “/w 歷史/nz 使命/n ”/w 的/ude1 安倍/nrf 不顾/v 阻力/n ，/w 一再/d 力图/v 推动/vn 修改/v 宪法/n 。/w 而/cc 一旦/d 日本/ns 解禁/vi “/w [集体/n 自卫权/n]/nz ”/w ，/w 脱离/v 战后/t 体制/n ，/w 迈向/v 军事/n 大国/n ，/w 后果/n 难以/d 设想/vn 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 安倍/nrf 扬言/v 夺回/v 强大/a 日本/ns ：/w 2020年前/t 完成/v 修宪/nz )/w 
