刘嘉玲/nr 屡/d 背/v RogerVivier/x 奢华/a 手袋/n 
刘嘉玲/nr 挎/v RogerVivier/x “/w Prismick/x ”/w 系列/n 链条包/nz 
2014年/t 新年/t 元旦/t ，/w 刘嘉玲/nr 选择/v [亲近/v 大自然/n]/nz 展开/v 新的/a 一年/mq ，/w 她/rr 在/p 微博/n 分享/v 爬山/vn 照/v ，/w 穿/v 起/vf 黑色/n 羽绒/n 外套/n 的/ude1 她/rr ，/w 衬/v 以/p A/x F/x 运动裤/nz 和/cc UGG/x 雪/n 靴/ng 。/w 嘉玲/nr 向来/d 是/vshi RogerVivier/x 忠实/a 捧场/vi 客/ng ，/w 今/tg 次/qv 她/rr 背/v 了/ule 个/q 品牌/n 黑色/n 几何/n 图案/n 包包/n ，/w 为/p 一身/n casuallook/x 增添/v 贵气/nz 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 款/q 包包/n 售/v 约/d 25,000/m ，/w 约/d 合/v 人民币/n [15/m 万元/q]/mq 。/w 
刘嘉玲/nr 挎/v RogerVivier/x “/w Prismick/x ”/w 系列/n 链条包/nz 
2013年12月30日/t ，/w 刘嘉玲/nr 与/cc 母亲/n 现身/v 上海/ns 某/rz 餐厅/nis 用餐/vi ，/w 挎/v RogerVivier/x “/w Prismick/x ”/w 系列/n 几何/n 拼/v 色/ng 链条包/nz 贵妇/n 范儿/nz 十足/z 。/w 刘嘉玲/nr 身穿/v 黑白/b 条纹/n 蓬蓬裙/nz 搭配/v RogerVivier/x “/w Prismick/x ”/w 系列/n 几何/n 拼/v 色/ng 链条包/nz ，/w 彰显/v 贵妇/n 范/ng 。/w 
RogerVivier/x “/w Prismick/x ”/w 系列/n 几何/n 拼/v 色/ng 链条包/nz 多/a 款/q 颜色/n 
价格/n ：/w 18,000-25/m ,/w [000/m 元/q]/mq 
购买/v 网址/n ：/w http/x :/w //w //w www/x ./w lyst/x ./w com/x //w shop/x 
RogerVivier/x “/w Prismick/x ”/w 系列/n 众多/a 时尚/n 女王/nnt Icon/x 的/ude1 最/d 爱/v 
凯特-布兰切特/nrf 
杰西卡-奥尔芭/nrf 
莉顿-梅斯特/nrf 
吴佩慈/nr 
艾玛-沃特森/nrf 
