2013-2014/m 赛季/n CBA/x 联赛/n [第/m 20/m 轮/qv]/mq —/w —/w [佛山/ns 农商/nz 银行/nis 队/n]/nt 对/p 四川队/nt 的/ude1 比赛/vn ，/w 2014年1月1日/t 晚/tg 在/p [岭南/ns 明珠/n 体育馆/n]/nt 进行/vn ，/w 最终/d [佛山/ns 农商/nz 银行/nis 队/n]/nt 以/p 106:112/m 不敌/v 四川队/nt 。/w 赛/vn 后/f ，/w 四川队/nt 主教练/nnt 马跃南/nr ，/w 球员/nnt D/x  J/x  怀特/nrf 出席/v 了/ule [新闻/n 发布会/n]/nz 。/w 
马跃南/nr —/w —/w 四川队/nt 主教练/nnt 
关于/p 本场/r 比赛/vn ：/w 
“/w 今天/t 的/ude1 比赛/vn 双方/n 打的/v 很/d 激烈/a ，/w 也/d 很/d 精彩/a ，/w 四川队/nt 这边/rzs 的/ude1 外援/n 以及/cc 佛山队/nt 的/ude1 国内/s 球员/nnt 的/ude1 [顽强/a 拼搏/vi]/nz 都/d 值得/v 我们/rr 相互/d 学习/v 。/w 特别/d 是/vshi 双方/n 在/p 防守/vn 上/f 都/d 做出/v 了/ule 很大/d 程度/n 努力/ad 。/w 我/rr 也/d 要/v 感谢/vn 四川/ns 的/ude1 队员/nnt 在/p 客场/n 取得/v 一场/mq 胜利/vn ，/w 最后/f 祝愿/v 佛山队/nt 今后/t 的/ude1 比赛/vn 打的/v 更好/d 。/w ”/w 
D/x  J/x  怀特——/nrf 
(/w 完/vi )/w 
