由/p 郭敬明/nr 执导/v 、/w 和/cc 力/n 辰光/nz 出品/vi ，/w 杨幂/nr 、/w 柯震东/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w 陈学冬/nr 、/w 郭碧婷/nr 、/w 谢依霖/nr 等/udeng 联袂/d 出演/v 的/ude1 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 目前/t 正在/d 上海/ns 热/a 拍/v 中/f 。/w 恰逢/v 2014年/t 新年/t 之际/f ，/w 影片/n 也/d 为/p 众多/a 影迷/n 和/cc 粉丝/nf 们/k 送/v 上/f 新年/t 福利/n ，/w 首/q 度/qv 曝光/vi 一支/mq “/w 亿万/m 来袭/nz ”/w 新年/t 特辑/n ，/w 视频/n 中/f 不仅/c “/w Hold/x 住/vi 姐/n ”/w 谢依霖/nr 变身/nz “/w 亿万/m 姐/n ”/w 大闹/v 片/q 场/qv ，/w 更/d 首次/m 曝光/vi 导演/nnt 郭敬明/nr 、/w 主演/v 杨幂/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w 谢依霖/nr 、/w 郭碧婷/nr 、/w 李贤宰/nr 等/udeng 主创/vn 的/ude1 幕后/s 欢乐/a 互动/vn ，/w 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 全体/n 主演/v 也/d 纷纷/d 开唱/v 《/w 新年/t 歌/n 》/w ，/w 为/p 观众/n 送/v 上/f 新/a 岁/qt 祝福/vn 。/w 
谢依霖/nr 自封/v 大/a 咖/n 女星/nnd “/w 亿万/m 姐/n ”/w 片/q 场/qv “/w 作/v 死/vn ”/w 挑衅/vn 众/ag 主创/vn 
由/p 杨幂/nr 、/w 柯震东/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w 陈学冬/nr 、/w 郭碧婷/nr 、/w 谢依霖/nr [领衔/vd 主演/v]/nnt 及/cc 李贤宰/nr 、/w 锦荣/nz 、/w 任佑明/nz 、/w 王琳/nr 、/w 姜潮/nr 、/w 商侃/nr 、/w 杜天皓/nr 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w ，/w 日前/t 首/q 度/qv 曝光/vi 了/ule 一支/mq “/w 亿万/m 来袭/nz ”/w 新年/t 特辑/n ，/w 其中/rz “/w Hold/x 住/vi 姐/n ”/w 谢依霖/nr 爆笑/nz 变身/nz “/w 亿万/m 姐/n ”/w 大闹/v 片/q 场/qv ，/w 颇具/v 笑果/nz 。/w 
因/p 出演/v 电影/n 《/w 小/a 时代/n 》/w 1/m 、/w [2/m 部/q]/mq ，/w 饰演/v “/w 唐宛如/nr ”/w 一角/n 的/ude1 谢依霖/nr 成功/a 从/p “/w 综艺/b 谐星/nz ”/w 转型/vn 为/p “/w 电影/n 谐星/nz ”/w 。/w 在/p 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 首次/m 曝光/vi 的/ude1 特辑/n 中/f ，/w 她依旧/nz 不/d 改/v 搞笑/vi 本色/n ，/w 不仅/c 头戴/nz 黑色/n 英伦风/nz 礼帽/n ，/w 举手投足/n 间/f 逼近/v 大/a 咖/n 女星/nnd 风范/n ，/w 更/d 大胆/ad 自封/v “/w Evonne/x 姐/n ”/w （/w 亿万/m 姐/n ）/w ，/w 强调/v 自己/rr 身为/v “/w 亿万/m 票房/n 女星/nnd ”/w 。/w 不仅如此/bl ，/w “/w 亿万/m 姐/n ”/w 还/d 颇为/d “/w 嚣张/a ”/w 地/ude2 大闹/v 片/q 场/qv ，/w 挑衅/vn 导演/nnt 郭敬明/nr 及/cc 主演/v 郭采洁/nr 、/w 李贤宰/nr ，/w 频频/d 口/n 出/vf “/w 狂言/n ”/w ，/w 以/p “/w 姓/v 郭/nz 的/ude1 ”/w 、/w “/w 姓/v 黄/a 的/ude1 ”/w 直呼/nz 导演/nnt 郭敬明/nr 、/w [艺术/n 总监/nnt]/nnt 黄薇/nr ，/w 更/d 隔/v 空/ng 叫板/nz 女一号/nnt 杨幂/nr ，/w 自称/v 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 剧组/nis 将/d 换/v 由/p 她/rr 来/vf 罩/v ，/w 引发/v 剧组/nis 全场/n 大笑/v 。/w 
另外/c ，/w 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 新/a 角色/n “/w Neil/x ”/w 的/ude1 扮演者/n 、/w 韩国/nsf 演员/nnt 李贤宰/nr 也/d 首次/m 在/p 视频/n 中/f 亮相/vi 。/w 面容/n 俊美/a 的/ude1 李贤/nr 宰/v 遭受/v 谢依霖/nr 公开/ad “/w 调戏/v ”/w ，/w 被/pbei 逼问/v 是否/v 愿意/v 成为/v 其/rz 男友/n 。/w 而/cc 李贤/nr 宰/v 也/d 机智/a 利用/v “/w 语言/n 优势/n ”/w ，/w 犀利/a 回应/vn ，/w 淡然/z 拒绝/v ，/w 令/v “/w 亿万/m 姐/n ”/w 吐血/vi 大/a 呼/v “/w 彻底/ad 完败/nz ”/w 。/w 整/v 支/q 视频/n 笑料/n 连连/d ，/w 让/v 人/n 一/m 窥/vg 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 剧组/nis 幕后/s 的/ude1 爆笑/nz 互动/vn 。/w 
