人民网/nz 成都/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 梁小琴/nr ）/w 记者/nnt 从/p [国家/n 开发/vn 银行/nis]/ntcb 四川/ns 分行/n 获悉/v ，/w 2013年/t 该行/r 向/p 四川省/ns [14/m 个/q]/mq 高速公路/n 项目/n 投放/v [100/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 贷款/n ，/w 有力/a 支持/v 了/ule 成都/ns 至/p 南部/f 、/w 巴/b 中/f 至/p 南充/ns 、/w 泸州/ns 至/p 重庆/ns 等/udeng [7/m 条/q]/mq 高速公路/n 建成/v 通车/vn ，/w 为/p 四川省/ns 高速公路/n 通车/vi 总/b 里程/n 突破/v [5000/m 公里/q]/mq 提供/v 了/ule 长期/d 、/w 大额/b 的/ude1 融资/vn 支持/v 。/w 
从/p 提出/v 打造/v 西部/f 综合/v [交通/n 枢纽/n]/nz 战略/n 以来/f ，/w 四川省/ns 高速公路/n 建设/vn 保持/v 了/ule [跨越式/b 发展/vn]/nz 势头/n 。/w 特别/d 是/vshi 2013年/t ，/w 全省/n 高速公路/n 建设/vn 进入/v 高峰期/n ，/w 全年/n 投资/v 量/n 达到/v [740/m 亿元/q]/mq 。/w 为/p 满足/v 高速公路/n 建设/vn 的/ude1 大额/b 资金/n 需求/n ，/w 该行/r 在/p 全力/d 提供/v [100/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 贷款/n 的/ude1 同时/c ，/w 还/d [充分/ad 发挥/v]/nz 国开行/nz “/w 投/v 贷/vn 债/n 租/v 证/n ”/w 综合/vn 服务/v 优势/n ，/w 协助/v 公路/n 客户/n 创新/vi [融资/vn 方式/n]/nz ，/w 不断/d 拓宽/v [融资/vn 渠道/n]/nz ，/w 为/p [成都/ns 第二/m 绕城/nz 高速/b]/nz 东/f 、/w 西段/nz 等/udeng 项目/n 引入/v [信托/b 资金/n]/nz [18/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 为/p [四川/ns 高速公路/n 建设/vn 开发/vn 总公司/nis]/ntc [发行/v 中期/f 票据/n]/nz [30/m 亿元/q]/mq 、/w [短期/b 融资券/n]/nz [40/m 亿元/q]/mq 。/w 累计/vd 引导/v 的/ude1 [88/m ./w 5/m 亿元/q]/mq [社会/n 资金/n]/nz 有效/a 缓解/v 了/ule 四川/ns 高速公路/n 建设/v 资金/n 需求/n 。/w 
据悉/v ，/w 国开行/nz 作为/p 我国/n 高速公路/n 融资/vn 的/ude1 主力/nnt 银行/nis ，/w 已/d 累计/vd 向/p 四川省/ns 高速公路/n 建设/v 领域/n 承诺/v 贷款/n [1570/m 亿元/q]/mq ，/w 发放贷款/v [591/m 亿元/q]/mq ，/w [贷款/n 余额/n]/nz [550/m 亿元/q]/mq ，/w 有力/a 助推/vn 了/ule 四川省/ns 由/p “/w 蜀道难/nz ”/w 向/p “/w 蜀道/nz 通/v ”/w 的/ude1 转变/vn 。/w 
