省吃俭用/vl 刘婆婆/nr 昨天/t 请客/vi 
[35/m 位/q]/mq 聋哑人/n 观音桥/nz 烫/v 火锅/nf 
■/w 聚会/vi 的/ude1 聋哑人/n 用/p 手语/n 打出/v [新年/t 快乐/a]/nz 
■/w 聋哑人/n 举牌/nz 叫/vi 服务员/nnt 
昨日/t 上午/t ，/w 观音桥/nz 刘一手/nr 心/n 火锅店/nis ，/w 为了/p 能/v 让/v 聋哑/vn 同伴/n 感受到/nz 新年/t 气氛/n ，/w [78/m 岁/qt]/mq 的/ude1 聋哑/vn 老人/n 刘昌秀/nr 婆婆/n 自/p 掏腰包/vi ，/w 请/v [34/m 名/q]/mq 聋哑人/n 烫/v 新年/t [第一/m 顿/qv]/mq 火锅/nf 。/w 和/cc 常人/n 不同/a ，/w 他们/rr 烫/v 火锅/nf 时/ng 虽然/c 场面/n 上/f 略显/d 安静/a ，/w 但/c 其乐融融/al 的/ude1 情节/n 却/d 一点/mq 都/d 不少/m 。/w 
打/v 手语/n 祝福/vn 新年/t 
参加/v 活动/vn 的/ude1 [35/m 位/q]/mq 聋哑人/n 来自/v 主/ag 城/n 各区/r 。/w 昨/tg 上午/t 10时/t [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 火锅店/nis 时/ng ，/w 已有/v 二十多位/m 聋哑人/n 到场/vi ，/w 几位/n 活跃/a 的/ude1 聋哑/vn 老人/n 还/d 站/vi 出来/vf 献/v 舞/v ，/w 每个人/mq 脸上/s 都/d 洋溢/v 着/uzhe 喜悦/an 。/w 11时/t ，/w [35/m 名/q]/mq 聋哑人/n 全部/m 到/v 齐/a ，/w 他们/rr 主动/ad 站/vi 成/v 两排/mq ，/w 共同/d 打出/v [新年/t 快乐/a]/nz 的/ude1 手语/n ，/w 向/p 市民/n 送/v 上/f 独特/a 的/ude1 [新年/t 祝福/vn]/nz 。/w 
11时30分/t ，/w 火锅/nf 宴/ng 开始/v 。/w 鲜艳/a 的/ude1 锅底/n 在/p 大火/n 的/ude1 加热/vn 下/f 不断/d 冒出/vf 热气/n 。/w 毛肚/nz 、/w 老/a 肉片/n 、/w 香菜/nf 丸子/n …/w …/w 看着/v [一份/mq 份/q]/mq 精美/a 的/ude1 菜品/n 上桌/v ，/w 老人/n 们/k 的/ude1 脸上/s 笑/v 开/v 了/ule 花/n 。/w 
“/w 祝/v 大家/rr [新年/t 快乐/a]/nz ，/w 干杯/vi ！/w ”/w 聋哑/vn 老人/n 们/k 举杯/vi 庆祝/v 时/ng ，/w 要/v 先/d 从/p 位置/n 上/f 站/vi 起/vf ，/w 然后/c 举起/v 双手/n 互相/d 比划/vi [新年/t 快乐/a]/nz 的/ude1 手语/n ，/w 最后/f 才/d 端/v 起/vf 酒杯/nf 一/m 饮/v 而/cc 下/f ，/w 不/d 一样/uyy 的/ude1 是/vshi 没有/v 常人/n 的/ude1 喧闹/vn ，/w 一样/uyy 的/ude1 是/vshi 都/d 在/p 彼此/rr 真诚/a 祝福/vn 。/w 
自/p 掏腰包/vi 烫/v 火锅/nf 
“/w 这么/rz 多/a 聋哑人/n 坐/v 在/p 一起/s 烫/v 火锅/nf 很/d 不/d 容易/ad 。/w ”/w 火锅/nf 宴/ng 组织者/nnt 、/w [江北区/ns 春雨/n 文化/n 聋人/n 事务所/nis]/nt 主任/nnt 王庆/nr 告诉/v [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt ，/w 由于/p 交流/vn 不便/an ，/w 聋哑人/n 的/ude1 朋友/n 圈子/n 非常/d 小/a 。/w 遇到/v 节假日/t ，/w 他们/rr 通常/d 都/d 是/vshi 独自/d 度过/v ，/w 聚餐/vn 的/ude1 机会/n 很少/ad 。/w “/w 今天/t 能够/v 一起/s 烫/v 火锅/nf ，/w 刘婆婆/nr 功不可没/vl 。/w ”/w 
王庆/nr 口中/s 的/ude1 刘婆婆/nr 是/vshi 一家/n 调料/n 厂/n 的/ude1 退休/vn 职工/nnt ，/w 火锅/nf 宴/ng 上/f [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 见到/v 了/ule 她/rr 。/w 在/p 王庆/nr 的/ude1 翻译/vn 下/f ，/w [重庆/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 刘婆婆/nr 平时/t 非常/d 节俭/a ，/w 几乎/d 不/d 添置/v 衣物/n ，/w 身上/s 的/ude1 棉衣/n 鞋袜/n 都/d 是/vshi 亲朋/n 送/v 的/ude1 ，/w 每天/r 早饭/n 就是/v 豆浆/nf 、/w 馒头/nf ，/w 午饭/n 不/d 超过/v 两个/mq 菜/n 。/w 王庆/nr 介绍/v ，/w 刘婆婆/nr 对/p 自己/rr 节约/v ，/w 对/p 同伴/n 却/d 非常/d 大方/a ，/w 逢年过节/bl 都会/n 拿钱/v 出来/vf 组织/n 聚餐/vn 或/c 外出/vi 游玩/v 。/w 今年/t 端午/t 、/w 中秋/t ，/w 她/rr 就/d 组织/n 大家/rr 一起/s 吃粽子/nz 赏月/vi 。/w 为/p 组织/n 这次/r 活动/vn ，/w 她/rr 把/pba 自己/rr 一个/mq 月/n 的/ude1 退休金/n 拿出/v 来/vf 作为/p 经费/n 。/w 
