花钱/vi 报/n 了/ule “/w 保/v 过/uguo 班/n ”/w ，/w 以为/v 可以/v 用/p 钱/n 敲开/nz 学位/n 之/uzhi 门/n ，/w 但/c 最终/d 不但/c 没/d 能/v 通过/p 考试/vn ，/w 还/d 陷入/v 了/ule 退/v 费/n 困局/nz 。/w 市民/n 陈磊/nr （/w 化名/v ）/w 在/p “/w 忍无可忍/vl ”/w 之后/f ，/w 拨打/v 了/ule [成都/ns 商报/n]/nz 的/ude1 报料/nz 热线/n 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 在/p 联系/v [培训/vn 机构/n]/nz 后/f ，/w 其/rz 负责人/nnt 竟/d 解释/v 说/v ：/w “/w 保/v 过/uguo ”/w 和/cc “/w 包/v 过/uguo ”/w 是/vshi 有区别/nz 的/ude1 。/w 
[电子/n 科大/nis 成教院/nit]/nt 学生/nnt 陈磊/nr 的/ude1 英语/nz 不好/a ，/w 如果/c 考/v 不过/c [学位/n 英语/nz]/nz ，/w 他/rr 将/d 拿/v 不到/v 学位/n 证/n 。/w 可/v 要/v 硬/a 考/v ，/w 他/rr 又/d 一点/mq 信心/n 也/d 没有/v 。/w 2013年1月/t ，/w 陈磊/nr 收到/v 了/ule “/w 新/a 西南/ns ”/w 的/ude1 宣传单/nz ：/w “/w 签约/vi 保/v 过/uguo ，/w 不过/c 退款/vi ”/w ，/w 这/rzv 一/m 口号/n 让/v 他/rr 立即/d 动心/vi 。/w 陈磊/nr 随后/d 来到/v 该/rz 机构/n 位于/v 红瓦寺/nz 的/ude1 报名点/n ，/w 据/p 他/rr 称/v ，/w 当时/t [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 描述/vn 是/vshi ：/w “/w 报/n 了/ule [2500/m 元/q]/mq 的/ude1 保/v 过/uguo 班/n ，/w 我们/rr 还/d 可以/v 帮/v 你/rr 改/v 成绩/n ，/w 保证/v 你/rr 过/uguo ”/w 。/w 
陈磊/nr 爽快/a 地/ude2 报/n 了/ule 班/n 。/w 但/c 他/rr 称/v 之后/f 没/d 再/d 接过/v 培训中心/nis 的/ude1 电话/n ，/w 没有/v 通知/n 任何/rz 培训/v 课程/n ，/w 直到/v 考/vn 前/f 他/rr 连/ulian 套/q 模拟/v 题/n 都/d 没收/v 到/v 过/uguo ，/w “/w 他们/rr 只/d 让/v 我/rr 放心/v 考/vn ，/w 我/rr 一直/d 以为/v 他们/rr 真的/d 可以/v 帮忙/vn 改/v 成绩/n ”/w 。/w [3/m 月底/t]/mq ，/w 成绩/n 出来/vf 后/f ，/w 陈磊/nr [大跌/v 眼镜/n]/nz —/w —/w —/w 26分/t （/w 满分/n 100分/t ）/w 。/w “/w 感觉/n 受骗/vi ”/w 的/ude1 陈磊/nr 赶紧/d 去/vf 报名点/n 要/v 说法/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 给/p 他/rr 的/ude1 答复/vn 是/vshi ：/w 可/v 退/vn 费/n ，/w 也/d 可选择/nz 免费/vd 进入/v 2014年/t 的/ude1 “/w 保/v 过/uguo 班/n ”/w 。/w 陈磊/nr 选择/v 了/ule 退/v 费/n ，/w 可/v 辗转/vi 多次/mq ，/w 至今/d 仍/d 未/d 收到/v 退款/vn 。/w 记者/nnt 昨日/t 也/d 联系/v 了/ule “/w 新/a [西南/ns 国际/n 教育/vn 集团/nis]/nt ”/w 成都/ns 校区/n ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 对/p 记者/nnt 承诺/vn 道/qv ：/w “/w 只要/c 参加/v 了/ule 该班/nz ，/w 肯定/v 能/v 通过/p 考试/vn ，/w 即使/c 没/d 通过/p 也/d 能/v 退/vn 费/n ”/w 。/w 
当/p 记者/nnt 表明/v 身份/n 后/f ，/w 新/a [西南/ns 国际/n 教育/vn 集团/nis]/nt 重庆/ns 总部/nis 一/m 李姓/nr 负责人/nnt 就此/d 解释/v 说/v ，/w 公司/nis 有/vyou 严格/ad 退/v 费/n 程序/n ，/w 退款/vi 人/n 需/v 提供/v 原始/a 收据/n 、/w 成绩单/n 、/w 协议/n 等/udeng 材料/n ，/w 如果/c 没有/v 就/d 很难/d 核实/v 身份/n 。/w 另外/c ，/w 退/v 费/n 也/d 需要/v 一定/b 手续/n 和/cc 时间/n ，/w “/w 2014年1月3/t 日前/t 将/d 把/pba 所有/b 退/v 费/n 办理/v 完毕/vi ”/w 。/w 该/rz 负责/v 人称/n ，/w 陈磊/nr 对/p “/w 保/v 过/uguo 班/n ”/w 的/ude1 理解/vn 有/vyou 误/v ，/w “/w ‘/w 保/v 过/uguo ’/w 是/vshi ‘/w 保证/v 过关/vn ’/w 不/d 等于/v ‘/w 包/v 过/uguo ’/w ”/w ，/w 并称/v 其/rz 有/vyou 详细/a 的/ude1 课程/n ，/w 参加/v “/w 保/v 过/uguo 班/n ”/w 也/d 是/vshi 要/v 上课/vn 学习/v ，/w 靠/v 实力/n 通过/p 考试/vn 的/ude1 。/w 对于/p 陈磊/nr 透露/v 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v “/w 可/v 改/v 成绩/n ”/w 的话/udh ，/w 该/rz 负责人/nnt 坚决/ad 否认/v 。/w 
律师/nnt 说法/n 
两者/rzv 法律/n 上/f 无/v 界定/vn 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 在/p 网上/s 搜索/vn 发现/v ，/w 打着/v “/w 保/v 过/uguo 班/n ”/w 做/v 宣传/vn 的/ude1 [培训/vn 机构/n]/nz 很多/m ，/w 主要/b 集中/v 在/p [职称/n 英语/nz]/nz 、/w [学位/n 英语/nz]/nz 、/w [成人/n 英语/nz]/nz 等/udeng 考试/vn 上/f 。/w “/w 保/v 过/uguo ”/w 和/cc “/w 包/v 过/uguo ”/w 真的/d 有区别/nz ？/w [泰和泰/nz 律师/nnt 事务所/nis]/nt 律师/nnt 邓庆/nr 表示/v ，/w 从/p 法律/n 意义/n 上/f ，/w 对/p “/w 保/v 过/uguo ”/w 和/cc “/w 包/v 过/uguo ”/w 没有/v 界定/vn 。/w 但/c 不难/d 看出/v 商家/n 抓住/v 了/ule 考生/n 们/k 的/ude1 [侥幸/ad 心理/n]/nz 。/w 她/rr 提醒/v 考生/n ，/w 在/p 报考/v 任何/rz 培训班/nis 时/ng ，/w 一定/b 要/v 注意/vn 合同/n 中/f 的/ude1 具体/a 描述/v ，/w 也/d 要/v 注意/vn 留存/v 收据/n 、/w 合同/n 、/w 广告/n 等/udeng 作为/p 维权/n 证据/n 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 汪玲/nr 
