人民网/nz 成都/ns 1月2日/t 电/n （/w 宋艳/nr ）/w 今日/t ，/w 记者/nnt 从/p [成都市/ns 教育局/nis]/nto 获悉/v ，/w 今年/t 5月/t 上旬/t 将/d 公布/v 公益性/n 幼儿园/nis 招生/vn 政策/n ，/w [6/m 月份/n]/mq 则/d 是/vshi 家长/n [网上/s 报名/vi]/nz 时间/n ，/w [7/m 月份/n]/mq 办理/v 新生/n 入/v 园/ng 登记/vn 。/w 
[中心/nis 城区/n]/nz 招生/vn 安排/v 是/vshi 2014年5月/t 上旬/t ，/w [成都市/ns 教育局/nis]/nto 下发/v 《/w 成都市/ns 2014年/t 公益性/n 幼儿园/nis [招生/vn 工作/vn]/nz 通知/n 》/w ，/w 公布/v 公益性/n 幼儿园/nis 招生/vn 政策/n ，/w 对/p 本年度/nz 公益性/n 幼儿园/nis [招生/vn 工作/vn]/nz 做出/v 具体/a 安排/v 。/w 
6月/t 中旬/t ，/w 适龄/b 幼儿/n 家长/n 通过/p 成都市/ns 公益性/n 幼儿园/nis [网上/s 报名/vi]/nz 系统/n 报名/vi （/w 不少/m 于/p [5/m 天/qt]/mq ）/w 。/w 
6月/t 下旬/t ，/w 各/rz 公益性/n 幼儿园/nis 张榜/vi 公示/n 录取/v 结果/n （/w 公示/n [5/m 个/q]/mq 工作日/n ）/w 。/w 
7月/t 上旬/t （/w 不少/m 于/p [三/m 个/q]/mq 工作日/n ）/w ，/w 家长/n 持/v 报名/vn 回执单/nz 、/w 幼儿/n [预防/v 接种/vn 证/n]/nz 及/cc 其他/rzv 相关/vn 材料/n 办理/v 新生/n 入/v 园/ng 登记/vn 。/w 
[成都市/ns 教育局/nis]/nto 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v 说/v ，/w 其他/rzv 区/n （/w 市/n ）/w 县/n 公益性/n 幼儿园/nis 的/ude1 [招生/vn 工作/vn]/nz 时间/n 则/d 由/p 当地/s 教育局/nis 结合/v 本地/rzs [实际/n 情况/n]/nz 制定/v 本年度/nz 公益性/n 幼儿园/nis 招生/vn 办法/n 。/w 
