一则/c 村规民约/l 引发/v 争议/vn 与/cc 思考/vn 
◎/w 反映/v 人/n 不服/v ：/w 违背/v 男女平等/vl 原则/n 
◎/w 村组/n 表态/vi ：/w 村/n 规/ng 符合/v 当地/s 风俗/n 民情/n 
◎/w [专家/nnt 建议/n]/nz ：/w 村规民约/l 应/v 动态/n 完善/v 
近日/t ，/w 绵阳/ns 读者/n 付彪/nr 向/p [四川/ns 日报/n]/nz 网/n 和/cc 本报/rz 民情/n 热线/n (/w 028/m )/w 86968696/m 反映/v ，/w 自己/rr 妻子/n 即将/d 临产/vi ，/w 希望/v 孩子/n 落户/vi 到/v 妻子/n 户籍/n 所在/n 的/ude1 绵阳市/ns 涪城区/ns 青义镇/ns 龙中村/ns ，/w 咨询/v 村干部/nnt 却/d 被/pbei 告知/v ，/w 他们/rr 的/ude1 孩子/n 必须/d 要/v 缴纳/vn [一/d 万元/q]/mq 才能/n 享受/v 该村/r 集体经济/n [收益/n 分配/v]/nz 。/w 原因/n 是/vshi 妻子/n 还有/v 一个/mq 弟弟/n ，/w 根据/p 村规民约/l ，/w 家/q 有/vyou 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq 的/ude1 ，/w 儿子/n 的/ude1 小孩/n 可/v 免费/vn 享受/v 福利/n 分配/v ，/w 但/c 女儿/n 的/ude1 子女/n 必须/d 要/v 交钱/nz 才能/n 享受/v 。/w “/w 这/rzv 不是/c 人/n 为/p 造成了/v 男女/n 不/d 平等/a 吗/y ？/w ”/w 带着/vn 付彪/nr 的/ude1 疑问/n ，/w 2013年12月23日/t ，/w 记者/nnt 赶往/v 绵阳市/ns 一探/nz 究竟/d 。/w 
【/w 村/n 规/ng 】/w 
村民/n 女儿/n 的/ude1 孩子/n 参与/v 集体经济/n 分配/v 先/d 缴/v [一/d 万元/q]/mq 
走进/v 龙中村/ns [6/m 组/n]/mq ，/w 眼前/s 情景/n 完全/ad 不是/c 记者/nnt 想象/v 中/f 的/ude1 [阡陌/n 纵横/v]/nz 。/w 近处/s 机/ng 声/qv 隆隆/o ，/w 田野/n 已/d 被/pbei 工地/n 替代/v ；/w 远处/s ，/w [一座/mq 座/q]/mq 高楼/n 拔地而起/vl 。/w 听说/v 记者/nnt 是/vshi 来/vf 了解/v 付彪/nr 孩子/n 交钱/nz 问题/n ，/w [6/m 组/n]/mq 路边/s 两名/mq 村民/n 徐富/nr 、/w 朱正坤/nr 异口同声/dl 说/v ：/w “/w 付彪/nr 这/rzv [一/d 万元/q]/mq 该/rz 交/v ，/w 不然/c 当/p 不成/v ‘/w 龙中村/ns 人/n ’/w 。/w ”/w 
村民/n 口中/s 这/rzv [一/d 万元/q]/mq 是/vshi 什么/ry 费用/n ？/w 随后/d ，/w 记者/nnt 见到/v 龙中村/ns [6/m 组组/q]/mq 长武/ns 银辉/nz ，/w 武银辉/nr 把/pba 一份/mq 名为/v 《/w 关于/p 加强/v [户口/n 管理/vn]/nz 及/cc 集体/n [资产/n 分配/v]/nz 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w (/w 以下/f 简称/v 《/w 意见/n 》/w )/w 的/ude1 材料/n 递给/v 记者/nnt 并/cc 介绍/v 其/rz 产生/v 背景/n 。/w 
原来/d ，/w 2008年/t ，/w [6/m 组/n]/mq 被/pbei 规划/n 为/p 教育/v 园区/n 开始/v 征地/vn 拆迁/v 。/w 以前/f 组/n 上/f 投资/v 道路/n 、/w 水渠/n 等/udeng [公共/b 基础/n 设施/n]/nz ，/w 获得/v 政府/nis 经济/n 赔偿/vn ，/w [6/m 组/n]/mq 的/ude1 集体经济/n 也/d 有/vyou 了/ule 些/q 收益/n 。/w 
为/p 避免/v 在/p 今后/t 经济/n 分配/v 中/f 产生/v 矛盾/an ，/w 2009年1月/t ，/w 该/rz 组/n 由/p [村民/n 代表/nnt]/nz 及/cc 党员/nnt 提议/v ，/w 交/v 该/rz 组/n 全体/n [村民/n 会议/n]/nz [讨论/v 通过/p]/nz ，/w 制定/v 了/ule 这份/r 《/w 意见/n 》/w 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 这份/r 《/w 意见/n 》/w 上/f 有/vyou 该/rz 组/n 近/a [60/m 户/q]/mq 村民/n 户主/n 的/ude1 签字/vn 和/cc 手印/n ，/w 其中/rz 包括/v 付彪/nr 岳母/n 杨明英/nr 的/ude1 ，/w “/w 这份/r 村规民约/l 是/vshi 所有/b 村民/n 认可/vn 的/ude1 。/w ”/w 武银辉/nr 说/v 。/w 
记者/nnt 仔细/ad 阅读/v 《/w 意见/n 》/w ，/w 在/p [第六/m 款/q]/mq 有/vyou 如下/vi 文字/n ：/w “/w 养/v 有/vyou 多/a 子女/n 的/ude1 村民/n 户/q (/w 指/v 两个/mq 女儿/n 或/c 两个/mq 以上/f 或/c 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq )/w 女儿/n 到/v [法定/b 婚龄/n]/nz 结婚/vi 的/ude1 ，/w 本组/r 只/d 承认/v 一个/mq 子女/n 相关/vn 户口/n 的/ude1 迁入/vn 及/cc 分配/v ，/w 其余/rz 女儿/n 结婚/vi 的/ude1 ，/w 男方/n 是/vshi [非农业/b 户口/n]/nz ，/w 本人/rr 及/cc 所/usuo 生/v 子女/n 须向/v 本组/r 按/p 人/n 缴纳/v [公共/b 设施/n]/nz 事业费/n [一/d 万元/q]/mq ，/w 方能/v 享受/vn 福利/n 分配/v 。/w ”/w “/w 缴纳/v 的/ude1 [一/d 万元/q]/mq ，/w 是/vshi 组/n 上/f [公益/n 事业/n]/nz 集资费/n 。/w 过去/vf 村民/n 每家/r 都/d 投钱/v 进行/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 村民/n 们/k 认为/v 只有/c 缴纳/v 一定/b 费用/n ，/w 才能/n 享受/v 未来/t 的/ude1 [收益/n 分配/v]/nz 。/w ”/w 武银辉/nr 说/v ，/w 2013年/t 春节/t 前/f ，/w 每个/r 村民/n 分配/v 了/ule [500/m 元/q]/mq 的/ude1 集体经济/n 收益/n 。/w 
按照/p 这/rzv 一/m 条款/n ，/w “/w 杨明英/nr 家/q 要/v 把/pba 孩子/n 户口/n 上/f 到/v 组/n 上/f ，/w 随便/ad 上/f ，/w 但/c 不能/v 参与/vn 集体经济/n [收益/n 分配/v]/nz 。/w ”/w 徐富/nr 、/w 朱正坤/nr 也/d 认为/v ，/w “/w 这个/rz ‘/w 约定/v ’/w 他/rr 家/q 也/d 签/v 了/ule 字/n ，/w 凭/p 啥/ry 他/rr 要/v 特殊/a ？/w ”/w 
在/p [6/m 组/n]/mq 记者/nnt 还/d 获悉/v ，/w 该/rz 组/n 农户/n 武国生/nr 也/d 有/vyou 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq ，/w 2010年/t ，/w 其/rz 女儿/n 生孩子/nz 上/f 户/q [6/m 组/n]/mq ，/w 交/v 了/ule [一/d 万元/q]/mq 给/p 组/n 上/f 。/w 
