网络/n 截图/vn 
网络/n 截图/vn 
2014年1月1日/t 晚/tg ，/w 北京/ns 某/rz 媒体/n 记者/nnt 在/p 王府井/ns 偶遇/v [北京市/ns 公安局/nis]/nto 长/a 傅政华/nr 配枪/nz 巡逻/vn 。/w 
据/p [法制/n 晚报/n]/nz 微博/n 报道/v ，/w 新年/t 第一天/mq ！/w 夜班/n 兄弟们/nz 王府井/ns 扫街/nz ，/w 正要/d 撤/v ，/w 发现/v 迎面/d 配枪/nz 巡逻/vn 的/ude1 像/v 是/vshi 公安局长/nnt ，/w 上前/vi [一/d 问/v]/mq 果然/d 是/vshi 傅政华/nr 局长/nnt ，/w 他/rr 说/v 新年/t 为/p 保/v 安全/an 特意/d 出来/vf 巡逻/vn ，/w 接下来/vl 还要/d 去/vf 金水桥/ns ，/w 见/v 我们/rr 要/v 合影/vi 傅/nz 局/n 很/d 随和/a 接受/v ，/w 并/cc 说/v “/w 不要/d 着急/a ”/w 。/w 
