人民网/nz 成都/ns 1月2日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 钟成/nr 唐寅/nr 书记/nnt 者/k 李平/nr ）/w 近日/t ，/w [四川省/ns 眉山市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 拍摄/v 完成/vn 全省/n 法院/nis 首部/gi 由/p 法官/nnt [自编/v 自导/nz 自/p 演/v]/nz 的/ude1 微电影/nz 《/w 我/rr 在/p [柳江/ns 法庭/nis]/nt 的/ude1 [那些/rz 日子/n]/nz 》/w ，/w 并/cc 在/p “/w [中国/ns 法院/nis 网/n]/nz ”/w 、/w “/w [眉山/ns 法院/nis]/nt 网/n ”/w 、/w “/w 优酷网/nz ”/w 等/udeng 多个/mq 网站/n 推出/v 。/w 
该部/r 微电影/nz 由/p [眉山/ns 法院/nis]/nt 干警/n [自编/v 自导/nz 自/p 演/v]/nz ，/w 包括/v [眉山/ns 中/f 院/n]/nt 院长/nnt 刘楠/nr 在/p 内/f 的/ude1 多/a 名/q 法官/nnt 参加/v 演出/vn ，/w 由/p 青年/n 干警/n 唐寅/nr 书/n 担任/v 导演/nnt 、/w 编剧/nnt 、/w 摄像/vn 、/w [后期/f 制作/v]/nz 等/udeng 。/w 故事/n 以/p 一名/mq 青年/n 法官/nnt 的/ude1 成长/vn 历程/n 为/p 主线/n ，/w 综合/vn 反应/vn 了/ule 基层/n 法庭/nis [司法/n 为民/v]/nz 工作/vn 。/w 张扬/vi 是/vshi [眉山/ns 中/f 院/n]/nt 新/a 招录/v 的/ude1 一名/mq 硕士生/nnt ，/w 法院/nis 清苦/a 的/ude1 工作/vn 待遇/n 让/v 他/rr 很/d 不/d 适应/v ，/w 他/rr 在/p 一次/mq 下班/vi 途中/s 偶然/a 受到/v 了/ule 老同学/nz 的/ude1 奚落/v ，/w 已经/d [谈/v 婚/ng 论/v 嫁/v]/nz 的/ude1 女友/n 也/d 离/v 他/rr 而/cc 去/vf ，/w 导致/v 他/rr 在/p 思想/n 上/f 出现/v 了/ule 问题/n ，/w 工作/vn 也/d 频频/d 出错/vi 。/w 此时/r 正好/z [眉山/ns 中/f 院/n]/nt 正在/d 组织/n 青年/n 干警/n 下基层/vl 锻炼/vn ，/w 张扬/vi 的/ude1 庭长/nnt 向/p 院/n 领导/n 推荐/v 他/rr 到/v [柳江/ns 法庭/nis]/nt 去/vf 锻炼/vn 。/w 性格/n 叛逆/n 不羁/z 的/ude1 张扬/vn 在/p [柳江/ns 法庭/nis]/nt 工作/vn 期间/f 对/p 性格/n 古怪/a 的/ude1 庭长/nnt 管德宽/nr 很/d 有/vyou 成见/n ，/w 面对/v 女/b [大学生/nnt 村官/nnd]/nz 钱多多/nr 的/ude1 暗恋/v 也/d 让/v 他/rr 措手不及/al ，/w 在/p 他/rr 身上/s 就此/d 引发/v 了/ule 一些/mq 啼笑皆非/vl 的/ude1 事/n …/w …/w 在/p 学习/v 锻炼/vn 期满/vi 的/ude1 时候/n ，/w 张扬/vi 终于/d 在/p 管德宽/nr 的/ude1 帮助/vn 下/f 树立/v 起/vf 了/ule 正确/a 的/ude1 人生观/n 和/cc 价值观/n ，/w 他/rr 也/d 似乎/d 舍不得/v 离开/v 这个/rz 曾经/d 让/v 他/rr 非常/d 瞧不起/v 的/ude1 “/w 管/v 得/ude3 宽/a ”/w 了/ule 。/w 
据悉/v ，/w [眉山/ns 中/f 院/n]/nt 正在/d 组织/n 该片/r 参加/v 全国/n 法院/nis 首届/b 十佳/n 微电影/nz 大赛/vn 。/w 
