[56/m 岁/qt]/mq 的/ude1 攸县/ns 男子/n 刘柏林/nr [前段/t 时间/n]/nz 老/a 觉得/v 胸口/n 隐隐作痛/nz ，/w 到/v 医院/nis 检查/vn 后/f 发现/v 体内/s 竟/d 有/vyou 一根/mq [30/m 公分/q]/mq 长/a 的/ude1 塑料管/n ，/w 关于/p 这/rzv 根/n 塑料管/n 的/ude1 来源/n ，/w 刘柏林/nr 怀疑/v 是/vshi 10年前/t 那/rzv 次/qv 手术/n 时/ng 被/pbei 医生/nnt 遗忘/v 在/p 自己/rr 体内/s 的/ude1 。/w 12月31日/t ，/w 在/p 株洲/ns 恺/ng 德/b [心血管/n 病/n 医院/nis 吴阶平/nr 泌尿/nz 外科/nit 株洲/ns 中心/nis]/nt 医生/nnt 的/ude1 努力/ad ，/w 潜伏/v 近/a 10年/t 的/ude1 塑料管/n 终于/d 被/pbei 成功/a 取出/v 。/w 
CT/x 照片/n 显示/v 刘柏林/nr 体内/s 肾脏/n 到/v 膀胱/n 有/vyou 根/n 塑料管/n (/w 图/n 中/f 红色/n 圈内/d 白色/n 物/ng )/w 
据/p 刘柏林/nr 介绍/v ，/w 他/rr 是/vshi 去年八九月份/t 的/ude1 时候/n 发现/v 身体/n 异常/a 的/ude1 ，/w 胸口/n 经常/d 间断性/b 隐隐作痛/nz ，/w 且/c 一年前/qt 就/d 出现/v 的/ude1 黄/a 尿/n 症/ng 越发/d 明显/a 。/w 在家/vi 人/n 的/ude1 陪同/vn 下/f 到/v [攸县/ns 中医院/nis]/nth 检查/vn 后/f 发现/v ，/w 其/rz 左右/f 两侧/f 都/d 有/vyou 肾结石/nhd ，/w 左侧/f 还/d 伴随/v 严重/a 的/ude1 肾积水/nhd 症状/n 。/w 感觉/n 不/d 放心/v 后/f ，/w 刘柏林/nr 又/d 赶到/v 株洲/ns 恺/ng 德/b [心血管/n 病/n 医院/nis]/nth 检查/vn ，/w CT/x 照片/n 后/f 显示/v 其/rz 左侧/f 肾脏/n 到/v 膀胱/n 处/n 有/vyou 条/q [30/m cm/x]/mq 长/a 的/ude1 塑料管/n ，/w 且/c 已经/d 结石/nhd 严重/a 。/w 
