据/p 英国/ns 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 1月1日/t 报道/v ，/w 中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr 日前/t 在/p 该报/r 上/f 撰文/vi 警告/vn 称/v ，/w 安倍晋三/nrj 领导/n 下/f 的/ude1 日本/ns 正/d 寻求/v 改写/vn 其/rz 在/p [第二次/mq 世界大战/n]/nz 中/f 的/ude1 角色/n ，/w 并/cc 恢复/v 其/rz 激进/a [军事/n 力量/n]/nz 的/ude1 地位/n ，/w 日本/ns 试图/v 重燃/v 曾经/d 导致/v [第二次/mq 世界大战/n]/nz 的/ude1 军国主义/n 精神/n ，/w 这/rzv 将/d 使得/vi [世界/n 和平/n]/nz 遭受/v 严重/a 威胁/vn 的/ude1 风险/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 刘晓明/nr 对/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 的/ude1 所作所为/n 做出/v 强烈/a 谴责/v ，/w 指责/v 其/rz 故意/d 在/p [亚洲/ns 地区/n]/nz 制造/vn 紧张/a 氛围/n ，/w 并且/c 把/pba 世界/n 绑架/v 到/v 危险/an 的/ude1 道路/n 上/f 。/w 刘晓明/nr 称/v 安倍/nrf 领导/n 下/f 的/ude1 日本/ns 正/d 寻求/v 改写/vn 其/rz 在/p [第二次/mq 世界大战/n]/nz 中/f 的/ude1 角色/n 并/cc 恢复/v 其/rz 激进/a 的/ude1 [军事/n 力量/n]/nz ，/w 但是/c ，/w 中国/ns 将/d 不会/v 对/p 这些/rz 计划/n 的/ude1 实施/vn 无动于衷/vl ，/w 中国/ns 不/d 允许/v 这些/rz 计划/n 的/ude1 实施/vn 。/w 
《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w 中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr 用/p 异常/a 生动/a 的/ude1 文字/n 比喻/n 现代/ntc 日本/ns ，/w 称/v 其/rz 犹如/v 哈利波特/nrf 故事/n 中/f “/w 很难/d 死掉/nz ”/w 的/ude1 恶棍/n “/w 伏地魔/nz ”/w 的/ude1 现实/n 版/n 。/w 日益/d 升级/vi 的/ude1 中/f 日/b 争端/n 已经/d 增加/v 了/ule 人们/n 对/p 中/f 日/b 将/d 在/p 亚洲/ns 发生/v [军事/n 冲突/vn]/nz 的/ude1 担忧/vn 。/w 针对/p 安倍/nrf 的/ude1 种种/q 倒行逆施/vl 的/ude1 行为/n ，/w 刘晓明/nr 称/v ，/w 相信/v 英国/ns [爱好/n 和平/n]/nz 的/ude1 人们/n 不会/v 漠不关心/vl 。/w 
刘晓明/nr 称/v 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 是/vshi 致使/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 幽灵/n 再次/d 出现/v 的/ude1 行为/n 的/ude1 一部分/m 。/w 安倍/nrf 正/d 致力于/v 取悦/v 曾经/d 对/p 二战/n 前/f 以及/cc 二战/n 期间/f 的/ude1 日本/ns 感到/v 自豪/a 的/ude1 民族主义者/nz ，/w 而且/c 在/p 日本/ns 总/b 有/vyou 一些/mq 不可救药/nz 的/ude1 人/n ，/w 他们/rr 对于/p 二战/n 罪行/n 始终/d 没有/v 罪恶感/nz 和/cc 感到/v 悔恨/vn 。/w 相反/vi ，/w 他们/rr 寻求/v 试图/v 重新/d 解释/v 历史/n 。/w 这些/rz 人/n 对/p [世界/n 和平/n]/nz 构成/v 严重/a 威胁/vn 。/w 刘晓明/nr 指出/v ，/w [国际/n 社会/n]/nz 应/v 针对/p 地区/n 潜在/b 的/ude1 更/d 广泛/a 保持/v 高度/d 警惕/v 。/w 【/w 环球网/nz 报道/v 记者/nnt 赵衍龙/nr 】/w 
