2014年/t 的/ude1 UFC/x [终极/n 格斗/vi]/nz 首场/n 比赛/vn 将/d 于/p 1月4日/t 在/p 新加坡/nsf 进行/vn ，/w 本期/r 头条/n 主/ag 赛/vn 变更/v 为/p 塔瑞克-撒/nrf 非/b 迪/nz 因/p (/w TarecSaffiedine/x )/w VS/x 林玄奎/nr (/w HyunGyuLim/x )/w 的/ude1 美/b 韩/b 大战/n 。/w 赛/vn 前/f [新闻/n 发布会/n]/nz 也/d 邀请/v 韩国/nsf 搏击/v 宝贝/n 担任/v 主持/vn ，/w 图/n 为/p 发布会/n 现场/s 。/w 
[热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
叙利亚/nsf 国/n 足/a 队员/nnt 靠/v 卖/v 肾/n 生活/vn :/w 一个/mq 肾/n 够/v 撑/v 一/m 冬/tg 
恒大/nz 开/v 派对/n 朱芳雨/nr 助兴/vi 孔/n 卡/n 郜林/nr 夫妻/n 合影/vi 
曝/vg 全体/n 拘留/v 人员/n 陪/v 孙杨/nr 吃素/v 狱友/nz :/w 都/d 盼/v 他/rr 早/a 走/v 

