卜李彬/nr 是/vshi 岐山村/ns [2/m 组/n]/mq 村民/n ，/w 在/p 威远/nz 县城/n 某/rz 电器/n 店/n 打工/vi 。/w 听说/v 村级/b 组织/n 换届/vi ，/w 要/v 选/vn 新/a 一届/mq 村委/n 干部/nnt ，/w 他/rr 也/d 产生/v 了/ule 回家/vi 竞选/v 村主任/nnt 的/ude1 想法/n 。/w 由于/p 无人/b 推选/v ，/w 自荐/v 竞选/vn 的/ude1 卜李彬/nr 想到/v 了/ule 请客/vi 笼络/v 。/w 
2013年12月26日/t ，/w 他/rr 先后/d 给/p 全村/n [15/m 个/q]/mq 村民/n 组长/nnt 打电话/vi ，/w 邀请/v 他们/rr 于/p 在/p 27日/t 下午/t 到/v 威远/nz 县城/n 喝茶/vi 。/w 其中/rz [9/m 名/q]/mq 村民/n 组长/nnt 应邀/vi 前往/v 。/w 喝茶/vi 期间/f ，/w 卜李彬/nr 拿出/v 事先/d 准备好/nz 的/ude1 “/w 玉溪/ns ”/w 香烟/n ，/w 分发/v 给/p 各/rz 村民/n 组长/nnt 。/w 接过/v 烟/n ，/w 大家/rr 发现/v 里面/f 还/d 放/v 有/vyou 一张/mq [百/m 元/q]/mq 大钞/nz 。/w “/w 请/v 大家/rr 在/p 选举/v 村主任/nnt 时/ng 多多/d 关照/v 。/w ”/w 卜李彬/nr 说/v 。/w 
就/d 在/p 卜李彬/nr 请客/vi 喝茶/vi 吃饭/vi 的/ude1 当晚/t ，/w [铺子/n 湾/ng 镇/n 纪委/nnt]/nt 接到/v [铺子/n 湾/ng 镇/n]/ns 岐山村/ns 村民/n 举报/vn ，/w 称/v 卜李彬/nr 涉嫌/v 贿选/vn 。/w 鉴于/p 卜李彬/nr 的/ude1 行为/n 没有/v 造成/v 过多/d 的/ude1 后果/n ，/w 主动/ad 承认/v 自己/rr 的/ude1 贿选/vn 行为/n 。/w 镇/n 纪委/nnt 没有/v 深究/v 其它/rz 责任/n ，/w 书面/b 告知/v [歧山村/ns 选举/v 委员会/nis]/nt ，/w 建议/n 根据/p 《/w 选举法/n 》/w 规定/n ，/w 取消/v 其/rz 村主任/nnt 初步/d [候选人/nnt 资格/n]/nz 。/w 
