都江堰/ns 警方/n 正在/d 赵公山/nr 搜/v 救/vn 。/w 
原/b 标题/n ：/w 父子/n 受困/nz 赵公山/nr [20/m 人/n]/mq 连夜/d 搜/v 救/vn 
“/w 警察/nnt 救救/v 我/rr 的/ude1 家人/n ，/w 他们/rr 困/vi 在/p 赵公山/nr ，/w 天冷/nz 路/n 滑/v 下不来/v 。/w ”/w 昨日/t 傍晚/t [7/m 点/qt]/mq ，/w [都江堰/ns 公安局/nis]/nt 110/m 指挥台/n 接到/v [求救/vi 电话/n]/nz 。/w 打电话/vi 的/ude1 是/vshi 一位/mq 女性/n ，/w 她/rr 称/v 老公/n 晏/ag 先生/n 和/cc 孩子头/n 天/qt 在/p 赵公山/nr 探险/vn 游玩/v ，/w 没想到/nz 下山/vi 时/ng 遭遇/v 大雾/n 迷路/vi ，/w 粮/n 尽/vi 水/n 绝/d 。/w 
元旦/t 出游/v 驴友/n 被困/v 赵公山/nr 
“/w 我/rr 的/ude1 朋友/n 一家人/n ，/w 昨天/t （/w 2013年12月31日/t ）/w 就/d 去/vf 赵公山/nr ，/w 今天/t 我/rr 打电话/vi 一直/d 联系/v 不/d 上/f 他们/rr 。/w ”/w 昨日/t 傍晚/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 成都/ns 市民/n 张先生/nz 致电/v [华西/ns 传媒/n 呼叫/v 中心/nis]/nt 96111/m ，/w 张先生/nz 说/v 他/rr 朋友/n 一家人/n 都/d 是/vshi 户外/s 爱好者/n ，/w 元旦/t 前/f 一天/mq 一家子/n 准备好/nz 后/f ，/w 进入/v 赵公山/nr 徒步/d [登山/vn 旅游/vn]/nz 。/w 
“/w 我/rr 越/d 想/v 越/d 害怕/v ，/w 想/v 请/v 你们/rr 帮助/v 救救/v 他们/rr 。/w ”/w 张先生/nz 说/v 。/w 
连夜/d 搜山/nz 半山腰/n 救出/vf 父子/n 
其实/d 都江堰/ns 警方/n 已经/d 接到/v 群众/n 报警/vn ，/w 并/cc 开始/v 了/ule 救援/vn 。/w 就/d 在/p 张先生/nz 求助/v 本报/rz 的/ude1 同时/c ，/w 昨晚/t [7/m 点/qt]/mq ，/w 一个/mq 女子/n 急匆匆/d 地/ude2 打电话/vi 到/v [都江堰/ns 公安局/nis]/nt 110/m 接警/v 台/q ，/w 称/v 她/rr 老公/n 和/cc [12/m 岁/qt]/mq 孩子/n 被困/v 在/p 赵公山/nr 上/f 。/w 并称/v 当时/t 天/qt 黑/a ，/w 路/n 滑/v ，/w 而/cc 父子俩/nz 没有/v 穿/v 防滑/vi 鞋/n ，/w 无法/v 下山/vi 了/ule ，/w 而且/c 没有/v 吃饭/vn ，/w 很冷/nz ，/w 很/d 饿/v 。/w 
“/w 当地/s 树林/n 茂密/a ，/w 气温/n 很低/d ，/w 又/d 在/p 起/vf 雾/n 。/w 时间/n 越/d 晚/tg ，/w 救出/vf 的/ude1 可能性/n 越/d 小/a 。/w ”/w 参与/v 救援/vn 的/ude1 民警/nnt 桑熙/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 接到/v 求助/vn 电话/n 后/f ，/w 玉堂/nz 派出所/nis [3/m 名/q]/mq 民警/nnt 立即/d 手持/v 电筒/n ，/w 开展/v 搜/v 救/vn 工作/vn 。/w 同时/c ，/w 派出所/nis 民警/nnt 还/d 请求/v 熟悉/vn 路况/n 的/ude1 村组/n 干部/nnt 配合/v 民警/nnt 一起/s 开展/v 搜/v 救/vn 工作/vn 。/w 
由于/p 路/n 滑/v 、/w 大雾/n ，/w 20多人/m 的/ude1 救援/vn 队伍/n 一路/mq 摸索/v 进/vn 山/n 。/w 最终/d 昨晚/t 9点10分/t ，/w 在/p 位于/v 半山腰/n 的/ude1 庆云寺/nz 附近/f ，/w 民警/nnt 发现/v 了/ule 冷得/nz [瑟瑟/z 发抖/vi]/nz 的/ude1 父子/n 两人/mq ，/w 并/cc 将/d 两人/mq 成功/a 护送/v 下山/vi 。/w 
警方/n 提示/v 
赵公山/nr 探险/vn 要/v 做/v 足/a 准备/v 
对此/d ，/w 都江堰/ns 警方/n 提醒/v 登山/vn 和/cc 驴行/nz 爱好者/n ，/w 赵公山/nr 山路/n 非常/d 崎岖/a ，/w 很/d 偏僻/a ，/w 周边/n 荒无人烟/vl ，/w 道路/n 多/a 是/vshi 由/p 驴友/n 自己/rr 开/v 的/ude1 路/n ，/w 周边/n 全/a 是/vshi 树林/n ，/w 当地/s 村民/n 都/d 不/d 常/d 过去/vf ，/w 再/d 往/p 里面/f 走/v 就/d 到/v [原始/a 森林/n]/nz 无人区/n 。/w 
因此/c ，/w 驴友/n 尽量/d 不要/d 到/v 赵公山/nr 做/v [探险/vn 旅游/vn]/nz ；/w 如果/c 一定/b 要/v 去/vf ，/w 请/v 报告/n 当地/s 政府/nis 或/c 派出所/nis ，/w 聘请/v 当地/s 村民/n 做/v 向导/nnt ，/w 并/cc 做好/v 相关/vn 后勤/n 准备/v ，/w 以防/v 发生/vn 意外/a 。/w 
