昨日/t ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 从/p 乐山/ns 、/w 自贡/ns 两地/n [交通/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 根据/p 省/n 交通厅/nis 、/w 省/n 发改委/nis 相关/vn 文件/n 批复/v ，/w 从/p 2014年1月2日12时/t 起/vf ，/w [乐/a 自/p 高速公路/n]/nz 试行/v 收取/vn [车辆/n 通行/vi 费/n]/nz ，/w 一类/b 车/n (/w 含/v [7/m 座/q]/mq 以下/f 的/ude1 轿车/n )/w 全程/n 收费/vn [66/m 元/q]/mq 。/w 
根据/p 该/rz 批复/v 文件/n 要求/n ，/w [乐/a 自/p 高速公路/n]/nz 收费/vn 标准/n 为/p ：/w 一类/b 车/n 基价/n 标准/n 按/p [0/m ./w 5/m 元/q]/mq //w 车/n  公里/q 执行/v ；/w 通过/p 岷江/nz 特大桥/nz (/w [3270/m 米/q]/mq )/w 和/cc 长/a 山/n 隧道/n (/w [5087/m 米/q]/mq )/w 的/ude1 车辆/n ，/w 按/p 一类/b 车/n 基价/n 加收/v [2/m 元/q]/mq //w 车·次/nr 和/cc [7/m 元/q]/mq //w 车·次/nr [车辆/n 通行/vi 费/n]/nz ，/w 货车/n 同步/vd 实施/v [计/vi 重/a 收费/vn]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w [乐/a 自/p 高速公路/n]/nz 自/p 起点/n 安谷/nz 互通/v 到/v 终点/n 永安/ns 互通/v ，/w 全长/n [113/m ./w 2/m 公里/q]/mq ，/w 一类/b 车/n 行驶/vi 完全/ad 程/n 通行/vi 费/n 为/p [66/m 元/q]/mq 。/w 如果/c 从/p 乐山/ns 境内/s [乐山/ns 港/n 站/vi]/nt 出发/vi 到/v [自贡/ns 贡井/nz 站/vi]/nt ，/w 一类/b 车/n 通行/vi 费/n 为/p [56/m 元/q]/mq ；/w 如果/c 从/p [乐山/ns 港/n 站/vi]/nt 出发/vi 到/v [内/f 宜/ag 高速/b]/nz 自贡站/nz ，/w 一类/b 车/n 通行/vi 费/n 为/p [66/m 元/q]/mq ，/w 其中/rz 乐/a 自/p 高速/b 段/q 为/p [64/m 元/q]/mq ，/w 内/f 宜/ag 段/q 为/p [2/m 元/q]/mq 。/w 
