央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 阵容/n 将来/t 个/q 大换血/nz ！/w 近日/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 除了/p [央视/j 主持人/nnt]/nnd 董卿/nr 、/w 李思思/nr ，/w 还有/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 何炅/nr 、/w 谢娜/nr ，/w 再加/nz 两位/mq 影视演员/nnd 。/w 但/c 随后/d 这/rzv 一/m 消息/n 遭到/v 否定/vn ，/w 有/vyou 媒体/n 称/v ，/w 张国立/nr 已经/d 确定/v 担纲/v 主持/vn 工作/vn ，/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 因为/c 主持/v 风格/n 太/d 娱乐/vn ，/w 不/d 太/d 可能/v 出现/vn 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 央视/j 名嘴/nz 中/f ，/w 董卿/nr 、/w 李思思/nr 、/w 毕福剑/nr 和/cc 李佳明/nr 入选/v 可能性/n 最大/gm 。/w 其中/rz 董卿/nr 已经/d 连续/a 9年/t 主持/v 春晚/n ，/w 加上/v 此前/t 春晚/n 审查/v 董卿/nr 频频/d 现身/v 现场/s ，/w 她/rr 再次/d 中标/vi 并不/d 意外/a 。/w 
另外/c ，/w 在/p 影视/b 大腕/n 中/f ，/w 张国立/nr 担任/v 春晚/n 主持人/nnt [一/d 事/n]/mq 已经/d 确定/v 。/w 张国立/nr 曾/d 主持/v 过/uguo 金鸡奖/nz 、/w [中国/ns 电影/n 导演/nnt 协会/nis]/nt [表彰/vn 大会/n]/nz 等/udeng 多个/mq [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 冷幽默/nz 的/ude1 主持/vn 风格/n 备受/v 好评/n 。/w 一位/mq 春晚/n 知情/vi 人士/n 爆料/v ，/w 届时/d 张国立/nr 将/d 担任/v 主持人/nnt ，/w “/w 让/v 国立/b 穿/v 大褂/n 、/w 拿/v 个/q 灯笼/n 这样/rzv 上台/vi 。/w ”/w 
虽然/c 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 有可能/nz 登上/v 央视/j 春晚/n 舞台/n 。/w 不过/c ，/w 近日/t 据/p 知情/vi 人士/n 称/v ，/w 春晚/n 建/v 组/n 初期/f ，/w 确实/ad 曾/d 有/vyou 央视/j 高层/n 推荐/v 过/uguo 他们/rr 两个人/mq 。/w 但/c 大部分/n 主创/vn 觉得/v 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 的/ude1 主持/vn 风格/n 太/d 娱乐/vn 化/v ，/w 不/d 太/d 适合/v 春晚/n ，/w 而/cc 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 也/d 从来/d 没有/v 提及/v 过/uguo [二/m 人/n]/mq 。/w 
据悉/v ，/w “/w 中国/ns 好/a 舌头/n ”/w 华少/nr 肯定/v 不会/v 担任/v 春晚/n 主持/v 工作/vn ，/w 但/c 他/rr 将/d 会/v 在/p 语言/n 类/q 节目/n 中/f 有/vyou 精彩/a 表现/v 。/w 
