1月1日/t ，/w 成都/ns 蜀都/nz 大道/ns 人/n 多/a 车/n 多/a 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 从/p [成都市/ns 交管局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 获悉/v ，/w 昨日/t 中午/t [12/m 点/qt]/mq 到/v 下午/t [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 蜀都/nz 大道/ns 东段/ns 、/w 西段/nz ，/w 建设/v 路/n 一线/n ，/w 盐市口/nz 片/q 区/n 车流/n 压力/n 较大/d ，/w 一度/d 超过/v 正常/a 工作日/n 早晚/d 高峰/n 车流/n 。/w 除了/p 道路/n 吃紧/a ，/w 逛街/vi 热门/a 地段/n 的/ude1 停车位/n 也/d 在/p [昨日/t 下午/t]/nz 走俏/a 。/w 
拥堵/v 
转/v [1/m 小时/n]/mq 停/vi 不到/v 车/n 出租车/n 都/d 不愿/nz 靠近/v 
从/p 下午/t [1/m 点/qt]/mq 起/vf ，/w 吃/v 过/uguo 午饭/n 后/f 带/v 全家/n 去/vf 购物/vn 的/ude1 卢/b 先生/n ，/w 发现/v 自己/rr 做/v 了/ule 一个/mq 错误/n 的/ude1 选择/vn —/w —/w 驾车/vi 前往/v 。/w 他/rr 在/p 华兴/nr 街/n [一/d 处/n]/mq 露天/n 停车场/n 排队/vi ，/w 但/c 还/d 没/d 排/v 拢/v 就/d 告知/v 没/d 车位/n 了/ule 。/w 车/n 开/v 到/v 总/b 府/ng 路/n ，/w 又/d 转悠/vi 进/vf 暑/ag 袜/ng 街/n 片/q 区/n ，/w 照样/d 没/d 找到/v 停车位/n 。/w “/w 今天/t 哪里/rys 都/d 停/vi 不/d 了/ule 车/n 。/w ”/w 卢/b 先生/n 抱怨/v ，/w 自己/rr 转悠/vi 了/ule 近/a [1/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 还是/c 没/d 找到/v 车位/n 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz [2/m 点/qt]/mq ，/w 记者/nnt 在/p 红星/n 路/n 、/w 华兴/nr 东街/ns 一线/n 看到/v ，/w 大部分/n 地下/s 停车场/n 的/ude1 剩余/vn 车位/n 显示/v ，/w 都/d 是/vshi 个位数/nz 。/w 排行/v 在/p 中/f 小/a 街道/ns 寻找/v 车位/n 的/ude1 车流/n ，/w 甚至/d 延伸/v 到/v 主干道/n 。/w 
堵车/v 也/d 导致/v 了/ule 出租车/n 的/ude1 紧俏/a 。/w “/w 我们/rr 都/d 不/d 敢往/nz 这些/rz 车/n 多/a 的/ude1 地方/n 走/v 。/w ”/w 的哥/n 谢/v 师傅/nnt 称/v 。/w 
疏导/v 
城区/n 车流/n 高于/v 预计/vn 紧急/a 向/p 商圈/nz 外/f 引流/v 
[成都市/ns 交管局/nis 指挥/v 中心/nis]/nt 民警/nnt 介绍/v ，/w 从/p 中午/t [12/m 点/qt]/mq 起/vf ，/w 城区/n 多条/mq 放射性/n 主干道/n 车流/n 压力/n 逐渐/d 上升/vi 。/w 下午/t [3/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 总/b 府/ng 路/n 、/w 红星/n 路/n 、/w 新/a 光华/n 街/n 、/w 红星/n 路/n 下穿/nz 隧道/n 、/w 天府/n 下穿/nz 隧道/n 等/udeng 市中心/s 的/ude1 路口/n 、/w 路段/n ，/w 均/d 出现/v 车辆/n 排行/v [数十/m 米/q]/mq 甚至/d 超过/v 百米/mq 的/ude1 情况/n 。/w 
“/w 我们/rr 此前/t 对/p 成都/ns 城区/n 可能/v 出现/vn 的/ude1 拥堵/vn 点/qt 做/v 了/ule 盘点/vn ，/w 并/cc 提醒/v 市民/n 尽量/d 乘坐/v [公共/b 交通工具/nz]/nz 前往/v ，/w 但/c 今天/t 堵车/v 的/ude1 情况/n 还是/c 有些/rz 高于/v 预计/vn 。/w ”/w 交管/vn 部门/n 民警/nnt 介绍/v ，/w 从/p [昨日/t 下午/t]/nz [1/m 点/qt]/mq [半/m 起/vf]/mq ，/w 成都/ns 交警/nnd 三/m 分局/nis 、/w 五/m 分局/nis 民警/nnt 就/d 在/p 辖区/n 商业/n 繁华/a 区域/n ，/w 紧急/a 增加/v 了/ule 警力/n 疏导/v 交通/n 。/w 其中/rz ，/w 蜀都/nz 大道/ns 、/w 总/b 府/ng 路/n 一线/n 的/ude1 车辆/n 分流/vi 至/p 沿线/f 的/ude1 支线/n ，/w 还/d 没/d 靠近/v 商圈/nz 的/ude1 车辆/n ，/w 则/d 实施/v 远端/nz 分流/vi 。/w 
直到/v 下午/t [5/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w 城区/n 市中心/s 和/cc 商业区/n 车流/n 开始/v 逐渐/d 回落/vi 。/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 李鑫/nr 摄影/vn 雷远东/nr 
原因/n 分析/vn 
逛街/vi 人/n 多/a ，/w 车位/n 又/d 少/a 
为何/ryv 今年/t 元旦/t ，/w 城区/n 车流量/n 会/v 骤增/vn ？/w 
“/w 今年/t 没有/v 了/ule 元旦/t 小长假/nz ，/w 在/p 只/d 放/v 一天/mq 假/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 导致/v 市民/n 集中/v 在/p 商业/n 繁华区/ns 活动/vn 。/w ”/w 民警/nnt 说/v 。/w 第二个/mq 堵车/v 原因/n 则/d 是/vshi 市中心/s 抢车位/nz 导致/v 的/ude1 ，/w “/w 车位/n 抢手/a ，/w 导致/v 没/d 车位/n 的/ude1 车/n 在/p 路上/s 乱转/nz ”/w ，/w 民警/nnt 说/v 。/w 
