[成都/ns 理工大学/nis]/ntu 的/ude1 学生/nnt 国旗班/nis 也/d 来到/v 现场/s ，/w [有/vyou 模/ng 有/vyou 样/ng]/nz 地/ude2 列队/vi 肃立/vi 。/w “/w 一方面/c 是/vshi 用/p 特别/d 的/ude1 方式/n 来/vf 庆祝/v 新年/t ，/w 另一方面/c 是/vshi 来/vf 学习/v [国旗/n 护卫队/nis]/nt 战士/nnt 的/ude1 仪态/n 和/cc 作风/n 。/w ”/w 该/rz 国旗班/nis 的/ude1 负责人/nnt 林友财/nr 说/v 。/w 封金剑/nr 记者/nnt 吴忧/nr 摄影/vn 李国东/nr 
