一天/mq 的/ude1 元旦/t 假期/t 结束/v 了/ule ，/w 你/rr 是不是/v 感到/v 意犹未尽/vl 呢/y ？/w 进入/v 1月/t ，/w 小寒/t 逼近/v ，/w 天气/n 也/d 变得/vi 越发/d 寒冷/a ，/w 然而/c 现在/t 却/d 恰巧/d 有/vyou 一种/mq 美景/n 正是/v 好/a 时候/n —/w —/w 冰瀑/nz 。/w [一条/mq 条/q]/mq 银装素裹/n 的/ude1 玉带/n 在/p 山间/s 舞动/v ，/w 让/v 人/n 不得不/d 感叹/v 大自然/n 的/ude1 鬼斧神工/bl …/w …/w 以下/f 为/p 你/rr 介绍/v [几/d 处/n]/mq 景致/n 最/d 美/b 的/ude1 冰瀑/nz 奇观/n 以及/cc 最/d 适合/v 攀冰/nz 的/ude1 好去处/nz 。/w 
[黄河/ns 壶口/ns 瀑布/n]/nz 
2013年12月29日/t ，/w 随着/p 气温/n 的/ude1 降低/vn ，/w 位于/v 山西省/ns 吉县/ns 的/ude1 [黄河/ns 壶口/ns 瀑布/n]/nz 两岸/n 形成/v 了/ule 长短/n 不/d 齐/a 、/w 形状/n 各异/z 的/ude1 冰挂/n 和/cc 冰柱/n ，/w 同时/c ，/w 景区/n 还/d 出现/v 了/ule 流凌/nz 景观/n ，/w 吸引/v 了/ule 众多/a 游客/n 和/cc 摄影/vn 爱好者/n 前来/vi 观赏/v 。/w 

[壶口/ns 瀑布/n]/nz 是/vshi [黄河/ns 中游/n]/nz 流经/v [秦晋/nr 大峡谷/nz]/nz 时/ng 形成/v 的/ude1 一个/mq 天然/b 瀑布/n 。/w 西/f 临/v 陕西省/ns 宜川县/ns ，/w 东濒/nz 山西省/ns 吉县/ns ，/w 距/p 陕西省/ns 宜川/nz 县城/n [40/m 公里/q]/mq ，/w 距/p 山西/ns 吉/b 县城/n 西南/ns 约/d [25/m 公里/q]/mq 。/w 瀑布/n 宽/a 达/v [50/m 米/q]/mq ，/w 深/a 约/d [50/m 米/q]/mq ，/w 最大/gm 瀑/ng 面/nf [3/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 是/vshi 中国/ns 仅次于/v 贵州省/ns [黄果树/nz 瀑布/n]/nz 的/ude1 第二/m 大瀑布/nz ，/w 也/d 是/vshi 世界/n 上/f 最大/gm 的/ude1 黄色/n 瀑布/n 。/w 
由于/p 四季/n 气候/n 和/cc 水量/n 的/ude1 差异/n ，/w 壶口/ns 景色/n 也/d 时/ng 有所/v 变/vn 。/w 数九寒冬/n ，/w [壶口/ns 瀑布/n]/nz 又/d 换上/v 了/ule 一派/b 银装/n 玉砌/nz 的/ude1 景象/n ，/w 在/p 那/rzv 瑰丽/z 的/ude1 冰瀑/nz 面上/s ，/w 涌/v 下/f 清凉/a 的/ude1 河水/n ，/w 瀑布/n 周围/f 的/ude1 石壁/n 上/f ，/w 挂满/v 了/ule 长短/n 粗细/n 不一/vi 的/ude1 冰/n 滴溜/nz ，/w 配/v 上/f 河/n 中/f 翻滚/vi 的/ude1 碧浪/nz ，/w 更/d 显示/v 出/vf 一幅/mq 北国/ns 特有/b 的/ude1 [自然/n 风光/n]/nz 。/w 

