“/w 我/rr 和/cc 毛主席/nr 是/vshi 老乡/n ”/w */w 
（/w 1993年12月16日/t ）/w 
今天/t 本来/d 准备/v 了/ule 一个/mq 讲稿/n ，/w 但/c 听/v 了/ule 刚才八/t 位/q 同志/n 的/ude1 演讲/vn ，/w 我/rr 很/d 受/v 启发/vn 。/w 再/d 加上/v 原来/d 准备/v 稿子/n 内容/n 是/vshi 给/p 大家/rr 提/v 要求/n ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 从/p 形式/n 到/v 内容/n 都/d 与/cc 现场/s 的/ude1 气氛/n 不相称/gm ，/w 所以/c 我/rr 想/v 也/d 即席/d 作/v 一段/mq 演讲/vn 。/w 这里/rzs 要/v 说明/vn 的/ude1 一点/mq 是/vshi ，/w 我/rr 不会/v 演讲/vn ，/w 也/d 没有/v 准备/vn 。/w 刚才/t 我/rr 边/k 听/v 大家/rr 讲/v ，/w 边/k 在/p 琢磨/v 着/uzhe 讲/v 点/qt 什么/ry 呢/y ？/w 我/rr 想/v ，/w 还是/c 讲/v 一段/mq 我/rr 自己/rr 的/ude1 亲身/d 经历/n 吧/y ，/w 题目/n 就是/v ：/w 我/rr 和/cc 毛主席/nr 是/vshi 老乡/n 。/w 
我/rr 出生/vi 在/p 湖南/ns 山沟/n 里/f 的/ude1 一个/mq 贫苦/a [农民/nnt 家庭/n]/nz ，/w 我/rr 离开/v 家乡/n 已经/d 整整/d 32年/t 了/ule 。/w 有/vyou 一句/mq 俗话说/vl ，/w 乡音/n 难改/nz 。/w 很多/m 同志/n 一/m 听/v 我/rr 的/ude1 口音/n ，/w 就/d 知道/v 我/rr 是/vshi 湖南/ns 人/n 。/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 我/rr 是/vshi 湖南/ns 人/n ，/w 而且/c 我/rr 是/vshi 湖南/ns 湘潭/ns 人/n ，/w 我/rr 和/cc 毛主席/nr 是/vshi 老乡/n ！/w 我/rr 为此/bl 感到/v [非常/d 幸运/a]/nz ，/w 也/d 感到/v 非常/d 自豪/a ！/w 我们/rr 家/q 是/vshi 湖南省/ns 湘乡县/nz ，/w 按/p 现在/t 的/ude1 行政区划/n ，/w 湘乡/ns 是/vshi 县级市/nz ，/w 湘潭/ns 是/vshi 地级市/nz ，/w 湘乡/ns 属于/v 湘潭市/ns 管辖/v 。/w 从/p 地理位置/gg 来讲/uls ，/w 毛主席/nr 的/ude1 家乡/n 韶山/ns ，/w 是/vshi 位于/v 湘潭/ns 和/cc 湘乡/ns 交界/vi 的/ude1 地方/n 。/w 去/vf 过/uguo 韶山/ns 的/ude1 同志/n 可能/v 都/d 知道/v ，/w 韶山/ns 前面/f 有/vyou 一座/mq 山/n ，/w 叫/vi 韶峰/nz ，/w 这/rzv 座/q 山/n 就是/v 湘潭/ns 和/cc 湘乡/ns 的/ude1 分界线/n 。/w 也/d 就是说/c ，/w 韶山/ns 和/cc 我们/rr 家/q 就/d 相隔/v 一座/mq 山/n ，/w 距离/n 只有/c [45/m 华里/q]/mq 。/w 因此/c 毛主席/nr 在/p 湘乡/ns 的/ude1 活动/vn 很多/m ，/w 毛主席/nr 当年/t 就是/v 在/p 湘乡/ns 的/ude1 [东山/ns 学堂/nnt]/nz 上/f 的/ude1 学/v ，/w 毛主席/nr 的/ude1 外婆/n 还是/c 湘乡/ns 人/n 。/w 我/rr 在/p 湘乡/ns 县城/n 读/v 的/ude1 中学/nis ，/w 和/cc [东山/ns 学堂/nnt]/nz 只有/c 一/m 河/n 之/uzhi 隔/v ，/w 我们/rr 经常/d 到/v 那里/rzs 去/vf 参观/v 。/w 所以/c 从/p 这些/rz 意义/n 上/f 来讲/uls ，/w 我/rr 确实/ad 是/vshi 毛主席/nr 的/ude1 老乡/n 。/w 现在/t ，/w 每当/p 会见/v 一些/mq 客人/n ，/w 甚至/d 会见/v 外国/n 友人/n 的/ude1 时候/n ，/w 人家/n 问/v 我/rr 是/vshi 哪里/rys 人/n ，/w 我/rr 说/v 是/vshi 湖南/ns 湘潭/ns 人/n ，/w 那么/c 他们/rr 都会/n 讲/v ：/w 那/rzv 你/rr 和/cc 毛主席/nr 是/vshi 老乡/n 了/ule 。/w 我/rr 就/d 讲/v ，/w 是/vshi 的/ude1 ，/w 而且/c 还要/d 补充/vn 一句/mq ：/w 我家/n 离/v 韶山/ns 只有/c [45/m 华里/q]/mq 。/w 
我/rr 第一次/mq 到韶山/nz 是/vshi 1956年/t ，/w 当时/t 我/rr 在/p 湘乡县/nz [城/n 上/f 中学/nis]/nt ，/w 是/vshi [我们/rr 学校/nis]/nt 集体/n 组织/n 去/vf 的/ude1 。/w 我们/rr 当时/t 自己/rr 挑/v 着/uzhe 铺盖卷/n ，/w 自己/rr 带着/vn 大米/nf ，/w 自己/rr 挑/v 着/uzhe [锅/n 碗/n 瓢/n 盆/n]/nz ，/w 到韶山/nz 一共/d 参观/v 了/ule [三/m 天/qt]/mq 。/w 当时/t ，/w 我们/rr 就/d 住在/v [韶山/ns 学校/nis]/nz ，/w 第一次/mq 去/vf 参观/v 了/ule 毛主席/nr 的/ude1 故居/n ，/w 参观/v 了/ule 毛主席/nr 游泳/vn 过/uguo 的/ude1 地方/n 。/w 特别/d 荣幸/a 的/ude1 是/vshi ，/w 毛主席/nr 的/ude1 一个/mq 堂叔/n ，/w 80多岁/m 了/ule ，/w 亲自/d 给/p 我们/rr 讲/v 了/ule 毛主席/nr [青少年/n 时代/n]/nz 的/ude1 很多/m 故事/n 。/w 1961年/t ，/w 我/rr 从/p 老家/n 考上/v 了/ule 大学/nis ，/w 考/v 到/v 了/ule [北京/ns 化工/n 学院/nis]/nt ，/w 也/d 就是/v 从/p 毛主席/nr 的/ude1 家乡/n 来到/v 了/ule 毛主席/nr 的/ude1 身边/s —/w —/w 首都/n 北京/ns 上/f 大学/nis ，/w 我/rr 的/ude1 心情/n 非常/d 高兴/a 、/w 非常/d 激动/a 。/w 到/v 北京/ns 上学/vi 后/f ，/w [第/m 一件/mq]/mq 事/n 就是/v 想/v ，/w [什么/ry 时候/n]/nz 能/v 到/v 天安门广场/nz 照/v 张/q 相/d 寄/v 回家/vn 。/w 当年/t 的/ude1 寒假/t ，/w 我们/rr 几位/n 没有/v 回家/vn 的/ude1 农村/n 来/vf 的/ude1 同学/n ，/w 在/p [我们/rr 学校/nis]/nt 的/ude1 一位/mq 系/v [学生会/nis 主席/nnt]/nnt 带领/v 下/f ，/w 来到/v 了/ule 天安门广场/nz ，/w 很/d 幸福/a 地/ude2 在/p [天安门/ns 城楼/n]/nz 下/f 、/w 在/p 人民大会堂/nz 前/f 、/w 在/p [人民/n 英雄/n 纪念碑/n]/nz 前/f 照/v 了/ule 相/d 。/w 紧接着/c ，/w 我们/rr 就/d 把/pba 相片/n 寄回/nz 了/ule 家乡/n 。/w 
到/v 了/ule 北京/ns ，/w 多么/d 希望/v 能够/v 见到/v 毛主席/nr 啊/y ！/w 这一天/mq 终于/d 来到/v 了/ule ，/w 1961年/t 的/ude1 10月1/t 号/q ，/w 国庆/n 纪念日/n ，/w [我们/rr 学校/nis]/nt 的/ude1 学生/nnt 都/d 要/v 到/v 天安门广场/nz 参加/v 纪念活动/v 。/w 这天/rzt 早上，两/t 点钟/q 我们/rr 就/d 起/vf 了/ule 床/n ，/w 经过/p 吃饭/vi 、/w 准备/v ，/w 坐/v 一段/mq 车/n ，/w 还要/d 步行/vi ，/w 早上/t [6/m 点钟/q]/mq 以前/f 就/d 入场/vi 完毕/vi 。/w 在/p 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 毛主席/nr 和/cc 其他/rzv 领导人/nnt 登上/v 了/ule [天安门/ns 城楼/n]/nz 。/w 我们/rr 虽然/c 隔/v 得/ude3 很远/d ，/w 但/c 还是/c 模模糊糊/z 地/ude2 看到/v 了/ule ，/w 当时/t ，/w 我/rr 和/cc 大家/rr 都/d 非常/d 高兴/a 。/w 活动/vn 结束/v 后/f ，/w 在/p 广场/n 的/ude1 青少年/n 学生/nnt 汇聚/v 到/v 天安门/ns 前/f ，/w 毛主席/nr 这时/rzt 在/p 城楼/n 上/f ，/w 从/p 东边/f 到/v 西边/f ，/w 挥手/vi 向/p 我们/rr 致意/vi 。/w 在/p [这个/rz 时候/n]/nz ，/w 我/rr 终于/d 看清/v 毛主席/nr 了/ule ！/w 这/rzv 是/vshi 第一次/mq 见到/v 毛主席/nr 。/w [从/p 这/rzv 以后/f]/nz ，/w 1961年/t 、/w 1962年/t 、/w 1963年/t 连续/a [三/m 个/q]/mq 国庆节/t ，/w 还有/v 两个/mq “/w 五一/m ”/w 劳动节/t ，/w 天安门广场/nz 都/d 举行/v [庆祝/v 大会/n]/nz ，/w 而且/c 每次/r [庆祝/v 大会/n]/nz 毛主席/nr 都/d 参加/v 。/w 所以/c ，/w 我/rr 接连/d [五/m 次/qv]/mq 在/p 天安门广场/nz 见到/v 了/ule 毛主席/nr ，/w 这/rzv 应当/v 说/v 是/vshi 我/rr 一生/n 最/d 幸运/a 的/ude1 事情/n 。/w 
