不同/a 的/ude1 奇石/n 代表/nnt 不同/a 的/ude1 人物/n 。/w 
北宋/t 著名/a 画家/nnt 张择端/nr 的/ude1 长卷/n 名作/n 《/w [清明/a 上河图/nz]/n 》/w ，/w 在/p [800/m 多年/mq]/mq 后/f ，/w 日前/t 被/pbei [河北省/ns 保定/ns]/nz 市/n 的/ude1 奇石/n 收藏/v 玩家/n 赵志强/nr 用/p 近/a [600/m 块/q]/mq 奇石/n 立体/b 地/ude2 展现/v 出来/vf 。/w 
立体/b “/w 奇石/n 版/n ”/w 《/w [清明/a 上河图/nz]/n 》/w 长达/v [7/m ./w 5/m 米/q]/mq 、/w 宽/a [0/m ./w 7/m 米/q]/mq ，/w 在/p 我国/n ，/w 以/p 《/w [清明/a 上河图/nz]/n 》/w 为/p 题材/n 的/ude1 奇石/n 作品/n 尚属/nz 首例/n 。/w 此/rzs “/w 奇石/n 版/n ”/w 《/w [清明/a 上河图/nz]/n 》/w 用/p 了/ule [7/m 大/a]/mq 类/q [20/m 种/q]/mq 天价/n 奇石/n ，/w 中国/ns 赏石/nz 界/n 泰斗/n 、/w 著名/a 奇石/n 鉴赏家/nnd 给予/vn “/w 震撼/v 、/w 振奋/v 、/w 叹为观止/vl ”/w 的/ude1 评价/vn 。/w 赵志强/nr 目前/t 已/d 正式/ad 向/p 英国/ns [吉尼斯/nrf 世界/n 纪录/n]/nz 总部/nis 递交/v 了/ule [申报/vn 材料/n]/nz 。/w 
