去年/t 12月31日/t ，/w [成都/ns 理工大学/nis 图书馆/nis]/nt 发布/v 2013年/t “/w 读书/vi 帝/ng ”/w 榜/n 单/b ：/w 到/v 馆/ng 阅览/v 次数/n 最多/ad 的/ude1 吴闽强/nr 同学/n —/w —/w 一年/mq 到/v 馆/ng [791/m 次/qv]/mq ，/w 平均/a 每天/r 至少/d 去/vf 图书馆/nis 两次/mq ；/w 外/f 借/v 图书/n 册/q 数/n 最多/ad 的/ude1 李永峰/nr 同学/n —/w —/w 一年/mq 借/v 书/n [670/m 册/q]/mq ，/w 平均/a 每天/r 读书/vi [2/m 册/q]/mq …/w …/w 吴闽强/nr 等/udeng [10/m 位/q]/mq 到/v 馆/ng 阅览/v 次数/n 最多/ad 的/ude1 同学/n 和/cc 李永峰/nr 等/udeng [10/m 位/q]/mq 借阅/v 图书/n 册/q 数/n 最多/ad 的/ude1 同学/n 被/pbei 授予/v “/w [成都/ns 理工大学/nis]/ntu 2013年/t 十佳/n 读者/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
吴闽强/nr 同学/n 今年/t 读/v 大/a 三/m ，/w 就读/vi 于/p [核工程/n 与/cc 核技术/n 专业/n]/nz 。/w 大/a 一/m 刚/d 进/vf 校/ng 时/ng ，/w 用/p 他/rr 自己/rr 的/ude1 话说/vn 是/vshi “/w 大学/nis 相对/d 轻松/a 自由/a 的/ude1 [学习/v 环境/n]/nz 成为/v 了/ule 我/rr 放任/v 散漫/a 的/ude1 温床/n ，/w 色彩斑斓/vl 的/ude1 [课余/b 生活/vn]/nz 让/v 我/rr 流连忘返/vl ”/w ，/w 于是/cc ，/w 大/a 一/m 结束/v 时/ng ，/w 全班/n 倒数/v 第三/m 的/ude1 成绩/n 也/d 让/v 他/rr 郁闷/a 不已/vi 。/w 大/a 二时/t [一次/mq 偶然/a]/nz 的/ude1 机会/n ，/w 吴闽强/nr 开始/v 进入/v 图书馆/nis 勤工助学/vl 。/w 图书馆/nis 浓厚/a 的/ude1 学习/vn 氛围/n 深深地/d 震撼/v 了/ule 他/rr 。/w 从此/d ，/w 吴闽强/nr 开始/v 了/ule 教室/n —/w 食堂/n —/w 图书馆/nis —/w 寝室/n [四/m 点/qt 一线/n]/nz 的/ude1 生活/vn 。/w 苦心/n 人/n 天/qt 不/d 负/v ，/w [365/m 个/q]/mq 日夜/d 的/ude1 努力/ad 换/v 来/vf 了/ule 成绩/n 飞跃/vn 式/k 的/ude1 进步/vn 。/w 他/rr 的/ude1 平均分/nz 从/p 73分/t 到/v 87分/t ，/w 排名/vi 从/p 倒数/v 第三/m 到/v 全/a 系/v 第三/m ，/w 并/cc 顺利/ad 通过/p [英语/nz 六/m 级/q 考试/vn]/nz ，/w 一年/mq 的/ude1 图书馆/nis 生活/vn 让/v 吴闽强/nr 成功/a 地/ude2 完成/v 了/ule 逆袭/nz 。/w 因为/c [学习/v 成绩/n]/nz 提高/v ，/w 他/rr 还/d 担任/v 了/ule 班/n 上/f 的/ude1 [学习/v 委员/nnt]/nnt 。/w 
2013年/t [成都/ns 理工大学/nis 图书馆/nis]/nt 全面/ad 推行/v 了/ule “/w 藏/v 、/w 借/v 、/w 阅/vg 、/w 咨/n ”/w 一体化/vn 全/a 开架/vn 、/w 全天候/b 的/ude1 开放/vn 服务/vn ，/w 受到/v 师生/n 的/ude1 欢迎/vn 和/cc 支持/v ，/w 全年/n 接待/v 阅览/vn 读者/n [131/m ./w 62/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 借还/nz 书/n 量/n 达/v [74/m ./w 7/m 万/d 册/q]/mq 次/qv 。/w 顾华宁/nr 记者/nnt 陈俊/nr 
