2014年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 全国/n 大部分/n 地方/n 以/p 晴/vi 为主/vi ，/w 多/a 地/ude2 省会/n 城市/n 迎来/v 有/vyou 气象/n 记录/v 以来/f 的/ude1 最/d 暖/a 元旦/t ，/w 但/c 成都/ns 因/p 整日/d 阴云/n ，/w 气温/n 回升/v 无力/vn ，/w 缺席/vi 了/ule 全国/n 最/d 暖/a 元旦/t 的/ude1 “/w 盛会/n ”/w 。/w 昨日/t 成都/ns 日/b 最/d 高温/n [5/m ℃/w]/mq ，/w 最/d 低温/n [3/m ./w 7/m ℃/w]/mq ，/w 空气/n 中/f 透着/v 寒冷/a 。/w 
气象/n 监测/vn 显示/v ，/w 昨日/t 14点44分/t ，/w [北京市/ns 南郊/nz 观象台/nis]/nt 气温/n 为/p [12/m ./w 8/m ℃/w]/mq ，/w 超越/v 1976年1月1日/t 的/ude1 [12/m ./w 5/m ℃/w]/mq 。/w 同时/c ，/w 武汉/ns 、/w 合肥/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 、/w 南昌/ns 、/w 长沙/ns 、/w 太原/ns 等/udeng 地/ude2 气温/n 纷纷/d 破纪录/nz ，/w 部分/n 城市/n 日/b 最高/a 温达/nrf [17/m ℃/w]/mq ，/w 这/rzv 使得/vi 2014年1月1日/t 成为/v 1951年/t 以来/f 最/d 温暖/an 的/ude1 元旦/t 。/w 连/ulian “/w 天/qt 无/v 三日/t 晴/vi ”/w 的/ude1 贵阳/ns 最/d 高温/n 也/d 达到/v 了/ule [14/m ℃/w]/mq ，/w 迎来/v 了/ule 2008年/t 以来/f 最/d 温暖/an 的/ude1 新年/t 第一天/mq 。/w 
再/d 看看/v 成都/ns 的/ude1 气温/n ，/w 因/p 整日/d 阴沉/a ，/w 太阳/n 最终/d 没有/v 穿破/nz 云层/n 洒下/v 光芒/n ，/w 昨日/t 成都/ns 日/b 最/d 高温/n [5/m ℃/w]/mq ，/w 最/d 低温/n [3/m ./w 7/m ℃/w]/mq ，/w 空气/n 中/f 透着/v 寒冷/a 。/w 而/cc 气象/n 资料/n 显示/v ，/w 2013年/t 的/ude1 元旦/t ，/w 当日/t 成都/ns 日/b 最/d 高温/n 在/p [10/m ℃/w]/mq 以上/f 。/w 2010年/t 元旦/t ，/w 成都/ns 太阳/n 高照/nr ，/w 盆地/n 最/d 高温/n 在/p [7/m ℃/w]/mq 到/v [14/m ℃/w]/mq 之间/f 。/w 记者/nnt 曾卓琳/nr 
