有/vyou 多项/mq 毒品/n 前科/n 的/ude1 [台湾/ns 基隆/ns]/ns 女子/n 陈湘吟/nr ，/w 2011年4月/t 生/v 下/f 女儿/n ，/w 却/d 于/p 4个月/t 后/f 将/d 她/rr 凌虐/nz 致死/vi ，/w 陈/vg 女/b 被/pbei 起诉/v 后/f 偕/vg 丈夫/n 逃亡/vi ，/w 基隆市/ns 警/ng 前天/n 逮/v 获/v ，/w 发现/v 陈/vg 女/b 竟/d 在/p [社交/n 网络/n]/nz 炫耀/v 买房/vn 、/w 买车/nz ，/w 享受/v 贵族/n 生活/vn ，/w 看/v 不/d 出/vf 丝毫/a 悔意/nz ；/w [办案/vn 人员/n]/nz 私下/d 表示/v ，/w “/w 虐/ag 女/b 致死/vi 居然/d 开心/a 出游/v ，/w 不可思议/al ！/w ”/w 
据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 前/f 日/b 下午，27/t 岁/qt 陈/vg 女/b 和/cc [30/m 岁/qt]/mq 蔡姓/nz 丈夫/n 赴/v 和平岛/nz 钓/v “/w 软/a 丝/n 仔/ng (/w [莱氏/nz 拟乌贼/nba]/nz )/w ”/w ，/w 丈夫/n 下/f 竿/ng 之后/f ，/w 陈/vg 女/b 带/v 狗/n 沿/p 堤防/n 散步/vi ，/w 基隆市/ns 刑大侦/nr 一/m 队长/nnt 许耀彬/nr 以/p 车/n 追/v 人/n ，/w 见/v 陈/vg 女/b 落单/nz ，/w 立刻/d 表明/v 身份/n 上/f 铐/v ，/w 并/cc 通知/n 蔡/nz 男/b 到/v 市/n 警局/n 。/w 
2011年8月/t ，/w 陈湘吟/nr 送/v 4个月/t 大/a 女婴/n 蔡芯桦/nr 赴/v 医院/nis 急救/vn ，/w 女婴/n 的/ude1 头部/n 挫伤/v 、/w 颅内出血/nhd 及/cc 肱骨骨折/nhd ，/w 而/cc [视网膜/n 出血/vi]/nhd 等/udeng 伤/v 仍/d 持续/vd 出血/vi ，/w 医生/nnt 诊断/vn 全/a 是/vshi 遭/v 人/n 凌虐/nz 产生/v 的/ude1 新/a 伤/v ，/w 经/p 送/v 医/ng 仍/d 不/d 治/v ，/w 另有/v [肋/n 椎/n 关节/n]/nz 骨折/vi 结痂/v 的/ude1 旧伤/nz ，/w 基隆/ns 地/ude2 检署/nz 去年/t 4月/t 依/v 伤害/vn 致死/vi 罪/n 起诉/v 陈/vg 女/b 。/w 
陈/vg 女/b 前天/n 告诉/v 警方/n ，/w 女儿/n 的/ude1 死/vn 是/vshi 意外/a ，/w 还/d 辩称/v “/w 可能/v 是/vshi 自己/rr 吸食/v 毒品/n 无意识/d ，/w 不/d 小心/a 才/d 虐/ag 死/v ”/w ，/w 但/c 警方/n 查证/v ，/w 案发/v 前/f 一个/mq 月/n 女婴/n 已有/v 肋骨骨折/nhd ，/w 且/c 陈/vg 女/b [第一/m 时间/n]/nz 也/d 未/d 告知/v 检察官/nnt 实情/n 。/w 
