记者/nnt 看到/v ，/w 这份/r 歌/n 葩/ng 地图/n 覆盖/v 了/ule 包括/v 台湾/ns 和/cc 港澳/n 等/udeng 全国/n [34/m 个/q]/mq 地区/n 的/ude1 KTV/x 门店/n 数据/n ，/w 并/cc 对/p 每个/r 地区/n 的/ude1 歌/n 葩/ng 进行/vn 了/ule 总结/v 。/w 北京/ns 人/n 最喜欢/nz 疗伤/vi 励志/n 歌曲/n ；/w 湖南/ns 的/ude1 男生/n 偏爱/v 唱/v 女生/n 唱/v 的/ude1 歌/n ；/w 上海/ns 人/n 爱/v 唱/v [英文/nz 歌曲/n]/nz ，/w 凸显/v 国际/n 范儿/nz ；/w 重庆/ns 人/n 爱/v 唱红歌/nz ；/w 广州/ns 人/n 点歌/vi 的/ude1 最/d 爱/v 是/vshi 摇滚/n ；/w 而/cc 山西/ns 人/n 最喜欢/nz 酸溜溜/z 的/ude1 情歌/n ；/w 云南/ns 、/w 贵州/ns 少数民族/n 多/a ，/w 最/d 爱/v 的/ude1 是/vshi 情歌/n 对唱/vn ；/w 安徽/ns 人/n 在/p KTV/x 唱歌/vi 总会/nis 把/pba 调子/n 调低/v ，/w 据说/v 是因为/c 吃/v 得/ude3 太/d 咸/a ；/w 四川/ns 无/v 辣/a 不/d 欢/a ，/w 唱歌/vi 都/d 得/ude3 吃火锅/nz ；/w 西藏/ns 青海/ns 地处/v 高原/n ，/w 最/d 爱/v 飙/n 高音/n ，/w 其中/rz 《/w [青藏/b 高原/n]/ns 》/w 成为/v 大家/rr 必/d 点/qt 曲目/n 。/w 江浙/ns 最/d 受欢迎/nz 的/ude1 是/vshi 豪华/a 包间/n ，/w 就算/d 只有/c 一个人/mq ，/w 也/d 要/v 高大/a 上/f ；/w 东三省/r 简直/d 是/vshi 麦霸/nz 的/ude1 聚集地/n ，/w 只要/c 进/vf 了/ule KTV/x ，/w 大家/rr 就/d 开始/v 了/ule 抢/v 麦/ng 大战/n ；/w 河南/ns 人/n 边/k 唱/v 边/k 跳/vi ，/w 娱乐/vn 精神/n 最高/a ；/w 而/cc 山东/ns 汉子/n 的/ude1 包厢/n 里/f 总是/d [军歌/n 嘹亮/a]/nz ；/w 海南/ns 人/n 最/d 爱/v 原生态/n 歌曲/n ；/w 而/cc 缺水/v 的/ude1 陕甘宁/n 最/d 擅长/v 干/v 吼/vi ；/w 瓜果/n 之/uzhi 乡/n 的/ude1 新疆/ns ，/w 果盘/n 是/vshi 包间/n 里/f 不可缺少/v 的/ude1 ；/w 江西/ns 人/n 唱歌/vi 时/ng 总是/d 把/pba 配乐/vn 调/v 到/v 最大/gm ，/w 把/pba 麦克风/n 调/v 小/a ；/w 湖北/ns 歌/n 葩/ng 最/d 爱/v 秀/ag 歌伎/n ，/w 喜欢/vi 玩转/vi 音/n ；/w 爱/v 听/v 快板/n 的/ude1 天津人/nz 唱歌/vi 也/d 爱/v 说道/v 说道/v ；/w 在/p 福建/ns 和/cc 广西/ns ，/w KTV/x 里/f 清一色/bl 的/ude1 本土/n 方言/n 歌曲/n 让/v 外地人/n 摸/v 不/d 着/uzhe 头脑/n ；/w 除了/p 大陆/ns ，/w 台湾/ns 人/n 热衷/v R/x B/x 饶舌/vi 技巧/n ，/w 而/cc 港澳/n 歌/n 葩/ng 唱/v 得/ude3 最多/ad 的/ude1 就是/v 粤语/n ；/w 不过/c ，/w 最/d 没/d 特色/n 的/ude1 是/vshi 河北/ns 人/n ，/w 因为/c 没有/v 固定/a 特点/n ，/w 随意/ad 发挥/v ，/w 所以/c KTV/x 给/p 出/vf 的/ude1 特点/n 是/vshi ：/w “/w 没/d 特点/n ”/w ，/w 引来/v 众多/a 河北/ns 网友/n 的/ude1 一阵/mq 吐槽/nz 。/w 
