[56/m 岁/qt]/mq 的/ude1 攸县/ns 男子/n 刘柏林/nr [前段/t 时间/n]/nz 老/a 觉得/v 胸口/n 隐隐作痛/nz ，/w 到/v 医院/nis 检查/vn 后/f 发现/v 体内/s 竟/d 有/vyou 一根/mq [30/m 公分/q]/mq 长/a 的/ude1 塑料管/n ，/w 关于/p 这/rzv 根/n 塑料管/n 的/ude1 来源/n ，/w 刘柏林/nr 怀疑/v 是/vshi 10年前/t 那/rzv 次/qv 手术/n 时/ng 被/pbei 医生/nnt 遗忘/v 在/p 自己/rr 体内/s 的/ude1 。/w 12月31日/t ，/w 在/p 株洲/ns 恺/ng 德/b [心血管/n 病/n 医院/nis 吴阶平/nr 泌尿/nz 外科/nit 株洲/ns 中心/nis]/nt 医生/nnt 的/ude1 努力/ad ，/w 潜伏/v 近/a 10年/t 的/ude1 塑料管/n 终于/d 被/pbei 成功/a 取出/v 。/w 
CT/x 照片/n 显示/v 刘柏林/nr 体内/s 肾脏/n 到/v 膀胱/n 有/vyou 根/n 塑料管/n （/w 图/n 中/f 红色/n 圈内/d 白色/n 物/ng ）/w 
据/p 刘柏林/nr 介绍/v ，/w 他/rr 是/vshi 去年八九月份/t 的/ude1 时候/n 发现/v 身体/n 异常/a 的/ude1 ，/w 胸口/n 经常/d 间断性/b 隐隐作痛/nz ，/w 且/c 一年前/qt 就/d 出现/v 的/ude1 黄/a 尿/n 症/ng 越发/d 明显/a 。/w 在家/vi 人/n 的/ude1 陪同/vn 下/f 到/v [攸县/ns 中医院/nis]/nth 检查/vn 后/f 发现/v ，/w 其/rz 左右/f 两侧/f 都/d 有/vyou 肾结石/nhd ，/w 左侧/f 还/d 伴随/v 严重/a 的/ude1 肾积水/nhd 症状/n 。/w 感觉/n 不/d 放心/v 后/f ，/w 刘柏林/nr 又/d 赶到/v 株洲/ns 恺/ng 德/b [心血管/n 病/n 医院/nis]/nth 检查/vn ，/w CT/x 照片/n 后/f 显示/v 其/rz 左侧/f 肾脏/n 到/v 膀胱/n 处/n 有/vyou 条/q [30/m cm/x]/mq 长/a 的/ude1 塑料管/n ，/w 且/c 已经/d 结石/nhd 严重/a 。/w 
对于/p 自己/rr 体内/s 为何/ryv 会/v 突然/ad 出现/v 一根/mq 塑料管/n ，/w 刘柏林/nr 很/d 是/vshi 纳闷/v ，/w 回忆/v 后/f ，/w 刘柏林/nr 觉得/v 应该/v 说/v 10年前/t 那/rzv 次/qv 肾结石/nhd 手术/n 时/ng 医生/nnt 遗留/v 下来/vf 的/ude1 。/w 10年前/t ，/w 自己/rr 因为/c [输尿管/n 结石/nhd]/nhd 在/p 县城/n 某/rz 医院/nis 动/v 过/uguo 一次/mq 手术/n 。/w 当时/t 手术/n 非常/d 成功/a ，/w 很快/d 就/d 出院/vi 了/ule ，/w 且/c 术后/t [10/m 天/qt]/mq 左右/f ，/w 医院/nis 还/d 通知/n 其/rz 去/vf 拔/v 过/uguo 一次/mq 管子/n 。/w 
株洲/ns 恺/ng 德/b [心血管/n 病/n 医院/nis 吴阶平/nr 泌尿/nz 外科/nit 株洲/ns 中心/nis]/nt 医生/nnt 为/p 刘柏林/nr 手术/n 
株洲/ns 恺/ng 德/b [心血管/n 病/n 医院/nis 吴阶平/nr 泌尿/nz 外科/nit 株洲/ns 中心/nis]/nt 医生/nnt 考虑到/v 塑料管/n 外/f 结石/nhd 较厚/d 且/c 粘膜/n 损伤/vn 发炎/vi 严重/a ，/w 经/p 多次/mq 会诊/vn 后/f ，/w 决定/v 从/p 膀胱/n 和/cc 肾脏/n 两处/mq 分别/d 实施/v 微创/nz ，/w 激光/n 打碎/v 结石/nhd 后/f ，/w 从/p 中间/f 切断/v 塑料管/n ，/w 从/p 上下/f 两/m 微创/nz 口/n 取出/v [两/q 段/q]/mq 塑料管/n 。/w 
今天/t ，/w 记者/nnt 在/p 医院/nis 看到/v 术后/t 的/ude1 刘柏林/nr ，/w 他/rr 说/v 这次/r 手术/n 很/d 成功/a ，/w 如果/c 这次/r 遗留/v 事件/n 对/p 自己/rr 今后/t 生活/vn 没有/v 多/a 大/a 影响/vn ，/w 他/rr 不会/v 追究/vn 上次/t 事故/n 医院/nis 的/ude1 责任/n ，/w 当然/d 最终/d 决定/v 要/v 等/udeng 出院/vi 检查/vn 后/f 再/d 定/v 。/w 
刘柏林/nr 家属/n 展示/v 从/p 刘柏林/nr 体内/s 取出/v 的/ude1 输尿管/n 内/f 支架/n 
株洲/ns 恺/ng 德/b [心血管/n 病/n 医院/nis 吴阶平/nr 泌尿/nz 外科/nit 株洲/ns 中心/nis]/nt 主任/nnt 邱城平/nr 表示/v ，/w 从/p 刘柏林/nr 体内/s 取出/v 的/ude1 塑料管/n 其实/d 是/vshi 输尿管/n 内/f 支架/n ，/w 它/rr 在/p [输尿管/n 结石/nhd]/nhd 及/cc 肾结石/nhd 手术/n 中/f 都/d 经常/d 用/p 到/v ，/w 目的/n 说/v 防止/v 输尿管/n 变窄/nz 起/vf 引流/v 作用/n ，/w 但/c 一般/ad 只能/v 放/v [两/q 到/v 三/m 个/q]/mq 月/n 就要/d 取出/v ，/w 否则/c 容易/ad 引发/v 感染/vn 。/w 
