昨天/t 上午/t ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 王蒙徽/nr 主持/v 召开/vn 市委/nis [专题/n 会议/n]/nz ，/w 研究/v 火炬/n [产业/n 园区/n]/nz 以及/cc 软件园/nz 三期/b [管理/vn 体制/n]/nz 机制/n 工作/vn 。/w 王蒙徽/nr 强调/v ，/w 要/v 理顺/v 开发区/ns 体制/n 机制/n ，/w 加快/v 园区/n 整合/vn 提升/v ，/w 更好/d 地/ude2 发挥/v 开发区/ns 的/ude1 作用/n ，/w 加大/v 力度/n 引进/v 培育/vn [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 促进/v 优势/n [产业/n 集聚/vn]/nz 发展/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 火炬/n 高新区/nz 园区/n 目前/t 已/d 形成/v 光电/b 、/w 计算机/n 及/cc [通讯/n 设备/n]/nz 、/w 输配电/n 及/cc [控制/vn 设备/n]/nz 、/w 软件/n 四大/n [主导/n 产业/n]/nz ，/w 正/d 加快/v 培育/vn 信息/n 消费/vn 及/cc 服务/vn 、/w 新材料/nz 、/w 新能源/nz 、/w 电子商务/nnd 等/udeng [新兴/b 产业/n]/nz 。/w 利用/v 火炬/n [产业/n 园区/n]/nz 整合/vn 的/ude1 契机/n ，/w 我市/r 将/d 加大/v 引进/vn 战略/n [新兴/b 产业/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 新一代/nz [电子/n 信息/n]/nz 、/w [高端/nz 装备/n 制造/vn]/nz 、/w 新材料/nz 、/w 新能源/nz 、/w [节能/vn 环保/n]/nz 、/w [生产性/nz 服务业/n]/nz 。/w 软件园/nz 三期/b 规划/n [总/b 用地/n 面积/n]/nz 调整/vn 为/p [10/m 平方公里/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 软件/n [产业/n 基地/nis]/nz [7/m ./w 9/m 平方公里/q]/mq ，/w 动漫/n [教育/vn 基地/nis]/nz [2/m ./w 1/m 平方公里/q]/mq 。/w 园区/n 规划/n 建设/v [总体/n 目标/n]/nz 为/p 园区/n 优/ag 、/w 产业/n 旺/a 、/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ，/w 最终/d 将/d 形成/v [2000/m 亿元/q]/mq 产值/n ，/w [从业/b 人员/n]/nz 达到/v [20/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
王蒙徽/nr 指出/v ，/w 要/v 突出/a 抓好/v 火炬/n [产业/n 园区/n]/nz 整合/vn 及/cc 软件园/nz 三期/b 拓展/v 等/udeng 工作/vn ，/w 理顺/v 开发区/ns 体制/n 机制/n ，/w 使/v 财权/n 事/n 权相/nz 匹配/vi 。/w 加大/v 园区/n 的/ude1 整合/vn 提升/v ，/w 促进/v 优势/n [产业/n 集聚/vn]/nz 发展/vn 。/w 要/v 明确/a 开发区/ns 的/ude1 主体/n [功能/n 定位/vn]/nz ，/w 强化/v 招商引资/vl 、/w 项目/n 服务/vn ，/w 组织/n 部分/n [市政/n 设施/n]/nz 建设/vn 以及/cc 开展/v 一定/b 的/ude1 授权/vn 审批/vn 服务/vn 等/udeng 基本/a 职能/n 。/w 要/v 支持/vn 开发区/ns 打造/v 更好/d 的/ude1 融资/vn 平台/n ，/w 创新/vi 资金/n 滚动/v 发展/vn 良性/b 机制/n ，/w 形成/v 新的/a 发展/v 活力/n 和/cc 动力/n 。/w 要/v 制定/vn 科学/n 评价/vn 考核/v [指标/n 体系/n]/nz ，/w 激励/v [产业/n 园区/n]/nz 创新/vi 发展/vn 。/w 希望/v 开发区/ns 能够/v [轻装/n 上阵/vi]/nz ，/w 引领/v 全市/n 经济发展/v 。/w 
王蒙徽/nr 强调/v ，/w 要/v 对/p 开发区/ns 进行/vn 功能/n 整合/vn ，/w 促进/v [产业/n 集聚/vn]/nz ，/w 不断/d 培育/v 新的/a 增长点/n 。/w 要/v 以/p 抓/v 龙头/n 项目/n 、/w 打造/v 园区/n 载体/n 的/ude1 思路/n ，/w 注重/v 培育/vn [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 大力/d 推动/v [产业/n 集群/nz]/nz 化/v 、/w 高端/nz 化/v 发展/vn ，/w 真正/d 把/pba 优质/b 企业/n 引进/v 来/vf ，/w 把/pba 高端/nz 产业/n 做/v 起来/vf 。/w 
市/n 领导/n 钟兴国/nr 、/w 臧杰斌/nr 、/w 林国耀/nr 、/w 康涛/nr 、/w 李栋梁/nr 等/udeng 参加/v 。/w 
