昨日/t 是/vshi 新年/t 第一天/mq ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 杨岳/nr 带领/v 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 调研/v 福州/ns 新区/n [重大/a 项目/n]/nz 建设/vn 进展/vn 情况/n ，/w 并/cc 看望/v 慰问/vn 建设/v 一线/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 。/w 
冬日/n 的/ude1 榕城/ns ，/w [寒风/n 凛冽/a]/nz ，/w 但/c 福州/ns 新区/n [重大/a 项目/n]/nz 的/ude1 建设/vn 工地/n 上/f ，/w 依然/d 是/vshi 热火朝天/al 。/w 杨岳/nr 一行/n 先后/d 察看/v 了/ule 市民/n 服务中心/nis 、/w 环/n 南台岛/nz 滨江/nz 休闲/vn 路/n 、/w [地铁/n 一号/mq 线/n]/nz 三角/n 埕/n 站/vi 、/w 儒/ng 江/n 外/f 垱/nz [棚户区/n 改造/vn]/nz 暨/cc 儒/ng 江苑/nr 安置房/nz 、/w [马尾/ns 大桥/n]/nz 、/w 琅岐/nz 环岛路/nz 、/w 海峡/n [奥林匹克/nz 体育/n 中心/nis]/nt 等/udeng 新区/n [重大/a 项目/n]/nz ，/w 详细/a 了解/v 工程/n 进展/vn 情况/n 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 杨岳/nr 都/d 与/cc 工程建设者/nnd 们/k 一一/m 握手/vi ，/w 并/cc 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 向/p [节日/n 期间/f]/nz [坚守/v 岗位/n]/nz 的/ude1 广大/b 建设者/n 们/k 致/v 以/p 诚挚/a 的/ude1 新年/t 祝愿/v 。/w 杨岳/nr 说/v ，/w 长期以来/dl ，/w 大家/rr [辛勤/ad 劳动/vn]/nz 、/w 默默/d 奉献/v ，/w 为/p 城市/n 面貌/n 改善/v 、/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 作出/v 了/ule 积极/ad 贡献/n ，/w 感谢/v 你们/rr 。/w 希望/v 大家/rr 进一步/d 加快/v 建设/vn 进度/n 、/w 严/a 把/pba [工程/n 质量/n]/nz ，/w 确保/v 工程/n 早日/d 竣工/vi ，/w 为/p 福州/ns 新区/n 建设/vn 打下/v 坚实/a 基础/n 。/w 
杨岳/nr 在/p 调研/vn 中/f 强调/v ，/w 各级/r 各/rz 部门/n 要/v 将/d 福州/ns 新区/n 作为/p 推动/v 福州/ns 未来/t 发展/vn 的/ude1 工作/vn 重点/n ，/w 举/v 全市/n 之/uzhi 力/n 加快/v 推进/vn 福州/ns 新区/n 开放/v 开发/vn ，/w 迅速/ad 掀起/v 建设/vn 新/a 热潮/n ，/w 努力/ad 在/p 更高/d 起点/n 上/f 加快/v 建设/vn 闽江/ns 口/n 金三角/ns 经济圈/n 。/w 要/v 突出/a 规划/n 引领/v ，/w 坚持/v 高起点/nz 规划/n 、/w 高标准/d 建设/vn ，/w 确保/v 新区/n 开发/vn 建设/v [各项/r 工作/vn]/nz 科学/n 规范/v 有序/a 推进/vi 。/w 要/v 强化/vn 产业/n 支撑/v ，/w 大力/d 引进/v 产业/n 龙头/n 项目/n ，/w 重点/n 发展/v [总部/nis 经济/n]/nz 、/w [文化/n 创意/n]/nz 、/w [现代/ntc 物流/n]/nz 等/udeng [高端/nz 服务业/n]/nz ，/w 不断/d 提升/v 新区/n 产业/n 层级/n ，/w 加快/v 构建/vn [现代/ntc 产业/n 体系/n]/nz 。/w 要/v [创新/vi 体制/n 机制/n]/nz ，/w 以/p [市场/n 机制/n]/nz 为/p 纽带/n ，/w 进一步/d 健全/v 完善/vn 科学/n 高效/b 的/ude1 新区/n 开发/vn 建设/v [管理/vn 体制/n]/nz 和/cc [运行/vn 机制/n]/nz ，/w 不断/d 激发/v 新区/n 建设/vn 内/f 生/v 动力/n 和/cc 发展/v 活力/n 。/w 要/v 进一步/d 加大/v 工作/vn 进度/n 、/w 提高/v [投资/vn 强度/n]/nz 、/w 倒/vi 排/v 建设/vn 进度/n ，/w 加快/v 推进/vn 一批/mq 基础设施/gi 、/w 园区/n 建设/vn 、/w 民生/n 事业/n 等/udeng [重大/a 项目/n]/nz ，/w 确保/v 新区/n 建设/vn 尽快/d 成/v 规模/n 、/w 出/vf 成效/n 、/w 见/v 形象/n 。/w 
市/n 领导/n 徐启源/nr 、/w 陈大强/nr 、/w 林瑞良/nr 参加/v 了/ule 调研/vn 慰问/v 活动/vn 。/w 
