新年伊始/bl ，/w 万象更新/vl 。/w 在/p 新年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 市委/nis 书记/nnt 裴金佳/nr 、/w 市长/nnt 林宝金/nr 率/v 延平区/ns 和/cc 市直/b [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 到/v 延平/ns 新城/ns 调研/vn ，/w 并/cc 看望/v 节假日/t 期间/f 仍/d 在/p 一线/n 工作/vn 的/ude1 职工/nnt 。/w 市/n 领导/n 张培栋/nr 、/w 吴荣才/nr 、/w 林文志/nr 陪同/v 调研/vn 。/w 
“/w 今天/t 是/vshi 新年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 我们/rr 来/vf 看望/v 大家/rr ，/w 感谢/v 你们/rr 辛勤/ad 的/ude1 劳动/vn ，/w 为/p [城市/n 建设/vn]/nz 做出/v 的/ude1 贡献/n 。/w ”/w 在/p 朱熹/nr 路/n 绿道/nz 系统工程/n 现场/s ，/w 裴金佳/nr 、/w 林宝金/nr 为/p [坚守/v 岗位/n]/nz 的/ude1 一线/n 工人/nnt 送/v 上/f 节日/n 的/ude1 祝福/vn 。/w 朱熹/nr 路/n 绿道/nz 项目/n 是/vshi 连接/v 老城区/ns 和/cc 新城/ns 的/ude1 主要/b 通道/n ，/w 规划/n 建设/vn 绿/a 廊/ng [17/m 万/d 平方米/q]/mq 、/w 慢行/v 道/qv [10/m 公里/q]/mq ，/w 设置/v [5/m 个/q]/mq [文化/n 广场/n]/nz 、/w [4/m 个/q]/mq [亲/ng 水/n 平台/n]/nz 。/w 裴金佳/nr 、/w 林宝金/nr 指出/v ，/w 沿线/f 景观/n 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 要/v 规划/n 好/a 、/w 绿化/vn 好/a ，/w 保护/vn 好/a 原有/v 生态/n 和/cc 自然景观/gg ，/w 既/c 要/v 成为/v [城市/n 交通/n]/nz 的/ude1 重要/a 通道/n ，/w 又/d 要/v 成为/v 市民/n 休闲/vn 的/ude1 好去处/nz 。/w 
在/p 合/v [福/n 高铁/nz 站/vi]/nt 前/f 片/q 区/n 及/cc 夏/tg 道/qv 大桥/n 项目/n 现场/s ，/w 当/p 了解到/v 夏/tg 道/qv 大桥/n 即将/d 合拢/vi ，/w 裴金佳/nr 、/w 林宝金/nr 非常/d 高兴/a ，/w 他们/rr 指出/v ，/w 随着/p 高铁/nz 通车/vi ，/w 延平/ns 新城/ns 将/d 迎来/v 一个/mq 高速/b 发展/vn 期/qv ，/w 要/v [保质/v 保量/nz]/nz 安全/an 施工/vn ，/w 做好/v 项目/n 引进/v 、/w 商业/n 开发/vn 的/ude1 准备/vn 。/w 裴金佳/nr 、/w 林宝金/nr 还/d 实地/d 察看/v 了/ule 成功/a 路/n 、/w 新城/ns 产业/n 区/n 陈/vg 坑-瓦/nrf 口/n 组团/vi 及/cc [太阳/n 电缆/n]/nz [项目/n 建设/vn]/nz 情况/n 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 他们/rr 都/d 认真/ad 听取/v [项目/n 建设/vn]/nz 进展/vn 情况/n ，/w 并/cc 亲切/a 慰问/v [一线/n 职工/nnt]/nz 。/w 
调研/vn 中/f ，/w 裴金佳/nr 、/w 林宝金/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 延平/ns 新城/ns 规划/n 建设/vn 取得/v 的/ude1 阶段性/n 成效/n ，/w 并/cc 对/p 下/f 一步/mq 工作/vn 提出/v 要求/n 。/w 他们/rr 强调/v ，/w 新城/ns 建设/vn 要/v 按照/p 既定/b 计划/n 有序/a 推进/vi ，/w 重点/n 抓好/v 高/a 铁片/n 区/n 、/w [产业/n 园区/n]/nz 、/w 核心/n 路网/n 、/w 夏/tg 道/qv 小城镇/ns 四大/n 模块/n 建设/vn ，/w 已确定/nz 的/ude1 项目/n 要/v 加快/vn 建设/vn 。/w 要/v 注重/v 产业/n 先行/vi ，/w 加强/v 招商引资/vl ，/w 园区/n [引进/v 项目/n]/nz 要/v 集/q 约/d 节约/v 用地/n ，/w 有/vyou 污染/vn 的/ude1 企业/n 一律/d 不得/vi 引进/v 。/w 要/v 加强/vn 规划/n 管理/vn ，/w 严厉打击/v “/w 两违/nz ”/w 现象/n 。/w 要/v 做好/v 夏/tg 道/qv 小城镇/ns 的/ude1 整治/vn 提升/v ，/w 尽量/d 保留/v 原有/vn 风貌/n ，/w 统一/vn 立/v 面/nf 改造/vn ，/w 打造/v 优美/a 特色/n 城镇/n 。/w 要/v 加强/vn 宣传/vn 引导/v ，/w 鼓励/v 当地/s 群众/n 发展/v [休闲/vn 旅游/vn]/nz 、/w [观光/vn 农业/n]/nz 等/udeng ，/w 实现/v 致富/vn 增收/v 。/w （/w 记者/nnt 朱昕华/nr ）/w 
来源/n ：/w [闽北/ns 日报/n]/nz 
