12月28日/t ，/w 委/ng 领导/n 王有军/nr 副主任/nnt 赴/v 宣城市/ns 调研/v 企业/n [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n ，/w 技改/vn 处/n 陪同/v 。/w 
王有军/nr 副主任/nnt 先后/d 调研/vn 了/ule 安徽/ns 宏/nz 祥/ag 丝绸/n 和/cc [安徽/ns 瑞/b 然/rz 生物/n 药/n 肥/n 科技/n 有限公司/nis]/nt ，/w 参观/v 了/ule 企业/n 生产/v 车间/n ，/w 并/cc 听取/v 了/ule [企业/n 负责人/nnt]/nz 的/ude1 汇报/vn 。/w 在/p 宏/nz 祥/ag 丝绸/n 王主任/nr 指出/v ，/w 企业/n 在/p 抓好/v [产品/n 开发/vn]/nz 和/cc [生产/vn 管理/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 要/v 更加/d 注重/v 打造/v 企业/n 品牌/n ，/w 通过/p 塑造/v 环保/n 健康/a 的/ude1 理念/n ，/w 将/d 产品/n 与/cc [文化/n 旅游/vn]/nz 结合/v 起来/vf ，/w 形成/v 竞争/vn 软实力/nz 。/w 在/p [安徽/ns 瑞/b 然/rz 生物/n 药/n 肥/n 科技/n 有限公司/nis]/nt ，/w 王主任/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 企业/n 在/p [技术/n 创新/vi]/nz 上/f 所/usuo 取得/v 的/ude1 成绩/n ，/w 他/rr 指出/v ，/w 目前/t 从/p 全国/n 范围/n 来看/u 化肥/n 行业/n 存在/v 较大/d 困难/an ，/w 希望/v 企业/n 继续/v 以/p [技术/n 创新/vi]/nz 为/p 着力点/n 和/cc 突破口/n ，/w 在/p 生物/n 药/n 肥/n 领域/n 开辟/v 出/vf 一条/mq 新的/a 发展/v 道路/n ，/w 同时/c ，/w 省/n 经/p 信委/nis 作为/p 企业/n 娘家/n ，/w 将/d 一如既往/vl 地/ude2 为/p 企业/n 的/ude1 发展/vn 壮大/v 做好/v 各项/r 服务/vn 。/w 
