原/b 标题/n ：/w 王健林/nr 向/p 迪斯尼/nrf 宣战/vi 
日前/t ，/w [大连/ns 万/d 达/v 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 王健林/nr 在/p 演讲/vn 中/f 向/p 落户/vi 上海/ns 的/ude1 世界/n 知名/a 游乐园/n 迪斯尼/nrf 宣战/vi ：/w “/w 万/m 达/v 正在/d 无锡/ns 投资/vn 几百亿/m 做/v 一个/mq 大型/b [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n ，/w 计划/n 2016/m 年底/f 开业/vi ，/w 万/m 达/v 就是/v 要/v 跟/p [上海/ns 迪斯尼/nrf]/nz PK/x 一下/mq ，/w 拿/v 入/v 园/ng 人次/qv 、/w 收入/n 规模/n 这/rzv 两个/mq 核心/n 指标/n 比/p 一/m 比/p ，/w 看/v 谁/ry 更高/d 。/w ”/w 
他/rr 称/v ，/w 万/m 达/v [文化/n 产业/n]/nz 目标/n 是/vshi 在/p 2020年前/t 收入/n 至少/d 达到/v [800/m 亿元/q]/mq ，/w 进入/v 世界/n 行业/n 前/f [10/m 名/q]/mq 。/w 十年/mq 内在/b 国外/s 建成/v [二/m 到/v 三/m 个/q]/mq 万/m 达/v [文化/n 旅游/vn]/nz 城/n 。/w 
