记者/nnt 从/p [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 得到/v 证实/vn ，/w 该/rz 集团/nis 日前/t 已完成/v 对/p [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 大厦/n （/w IFC/x ）/w 的/ude1 收购/vn 。/w 收购/v 完成/vn 后/f ，/w [东方/s 商城/nis]/nz 与/cc 南京/ns IFC/x 将/d 有机/b 整合/vn ，/w [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 这/rzv 一/m “/w 低调/n 巨人/n ”/w 将/d 雄踞/v 新街口/ns 半壁江山/n 。/w 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 尽管/c [长江/ns 实业/nis]/nt 在/p 南京/ns 的/ude1 物业/n 被/pbei 抛售/v ，/w 但/c 李嘉诚/nr 所/usuo 拥有/v 的/ude1 另一/m 集团/nis —/w [和/cc 记/v 黄埔/ns]/nz 在/p 南京/ns 的/ude1 投资/vn 未/d 闻/v 有/vyou 变/v 。/w 
记者/nnt 从/p [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 得到/v 证实/vn ，/w 该/rz 集团/nis 日前/t 已完成/v 对/p [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 大厦/n （/w IFC/x ）/w 的/ude1 收购/vn 。/w 目前/t ，/w 这/rzv 一大/n 手笔/n 收购/v 已/d 交割/vn 完毕/vi 。/w 收购/v 完成/vn 后/f ，/w [东方/s 商城/nis]/nz 与/cc 南京/ns IFC/x 将/d 有机/b 整合/vn ，/w [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 这/rzv 一/m “/w 低调/n 巨人/n ”/w 将/d 雄踞/v 新街口/ns 半壁江山/n 。/w 
出售/v 方/q 为/p 李嘉诚/nr 旗下/d 基金/n 
[南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 大厦/n 位于/v [南京/ns 新街口/ns]/nz 最/d 繁华/a 地段/n ，/w 于/p 2009年5月/t 启用/v ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [10/m ./w 9/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 以/p [220/m 米/q]/mq 的/ude1 高度/d 雄踞/v [南京/ns 新街口/ns]/nz 。/w 
此项/r 收购/v 为/p 人/n 关注/v 之/uzhi 处/n 除/p 斥资/v 之/uzhi 巨/ag ，/w 更/d 由于/p 该/rz 物业/n 的/ude1 出/vf 卖方/nnd 为/p [长江/ns 实业/nis]/nt 旗下/d 的/ude1 [房地产/n 基金/n]/nz 、/w 新加坡/nsf 的/ude1 ARA/x 基金/n 。/w 资料/n 显示/v ，/w ARA/x 基金/n (/w ARAAssetManagementLimited/x )/w 是/vshi 一家/n 设立/v 在/p 新加坡/nsf 的/ude1 [亚洲/ns 房地产/n 基金/n 管理/vn 公司/nis]/nt ，/w ARA/x 在/p [新加坡/nsf 证券/nis 交易所/nis]/nt 的/ude1 2013年/t 三季度/nz 公报/n 显示/v ，/w 该/rz 公司/nis 为/p 李嘉诚/nr 旗下/d [长江/ns 实业/nis]/nt 的/ude1 附属/vn 公司/nis 。/w 在/p 李嘉诚/nr “/w 撤资/v 中国/ns ”/w 的/ude1 议论声/n 中/f ，/w [长江/ns 实业/nis]/nt 对/p 其/rz 在/p 南京/ns 的/ude1 唯一/b 物业/n —/w [新街口/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 的/ude1 抛售/vn ，/w 让/v 人/n 浮想联翩/vl 。/w 
不过/c 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 尽管/c [长江/ns 实业/nis]/nt 在/p 南京/ns 的/ude1 物业/n 被/pbei 抛售/v ，/w 但/c 李嘉诚/nr 所/usuo 拥有/v 的/ude1 另一/m 集团/nis —/w [和/cc 记/v 黄埔/ns]/nz 在/p 南京/ns 的/ude1 投资/vn 未/d 闻/v 有/vyou 变/v 。/w 据悉/v ，/w 2010/m 年底/f ，/w 位于/v 南京/ns 河西/ns 怡/vg 康/ag 街/n 的/ude1 G53/x 地块/n 拍卖/vn 中/f ，/w [和/cc 记/v 黄埔/ns]/nz 斥资/v [31/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 竞得/nz ，/w [楼面/nz 地价/n]/nz 达到/v [8584/m 元/q]/mq //w 平方米/q 。/w G53/x 地块/n 包括/v [二类/b 居住/v 用地/n]/nz 和/cc 社区/n 用地/n ，/w 其中/rz [居住/v 用地/n]/nz 面积/n 9.5万多平方米/m ，/w 主要/b 为/p 多/a 层/qv 以及/cc [高层/n 住宅/n]/nz 。/w 目前/t ，/w [和/cc 记/v 黄埔/ns]/nz 已经/d 将/d 项目/n 命名/v 为/p “/w 涟城/nz ”/w ，/w 有/vyou 消息/n 称/v 其/rz 有可能/nz 在/p 明年/t 一季度/nz 上市/vn 销售/vn 。/w 另外/c ，/w 常州/ns 也/d 有/vyou [和/cc 记/v 黄埔/ns]/nz 在/p 售/v 的/ude1 商品房/n 项目/n 。/w 
[三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 将/d 雄踞/v 新街口/ns 半壁江山/n 
未来/t 还/d 将/d 推进/vi “/w 百城/nz [千/m 县/n]/mq ”/w 发展/v 规划/n 
此次/rz 收购/v 另一个/mq 特别/d 让/v 人/n 关注/v 之/uzhi 处/n 在于/v ，/w 收购/v 方/q [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 在/p 这/rzv 宗/vg 交易/vn 后/f ，/w 将/d 雄踞/v 新街口/ns 半壁江山/n 。/w [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 大厦/n 位于/v 有/vyou “/w 中华/nz 第一/m 商圈/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 [南京/ns 新街口/ns]/nz 西南角/nz ，/w “/w 汉中路/nz [1/m 号/q]/mq ”/w 的/ude1 门牌/n 使/v 其/rz 成为/v 真正/d 的/ude1 新街口/ns 门户/n 。/w 该/rz 物业/n [六/m 楼/n]/mq 以下/f 为/p 商铺/n ，/w 以上/f 是/vshi 写字楼/n 。/w 此前/t 曾/d 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 分析/vn 称/v ，/w 不管/c 是/vshi 从/p 时机/n 上/f 、/w 价格/n 上/f 、/w 还是/c 未来/t 的/ude1 战略/n 效应/n 上/f ，/w 此次/rz 收购/v 可谓/v 是/vshi [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 一次/mq 成功/a 之/uzhi 作/v 。/w 记者/nnt 也/d 从/p 该/rz 集团/nis 证实/v ：/w [南京/ns 国际/n 金融/n 中心/nis]/nt 大厦/n 与/cc [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 下属/v 企业/n 所/usuo 持有/v 的/ude1 [东方/s 商城/nis]/nz 仅/d 一墙之隔/n ，/w 本次/r 收购/v 完成/vn 之后/f ，/w [两者/rzv 之间/f]/nz 的/ude1 区隔/nz 将/d 做/v 重新/d 规划/n ，/w 客流/n 将/d 会/v 得到/v 共享/vn ，/w 这/rzv 将/d 有利于/v 两者/rzv 的/ude1 [商业/n 价值/n]/nz 提升/v 。/w 
收购/v 完成/vn 后/f ，/w [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 已经/d 拥有/v 新街口/ns 超过/v 一半/m 的/ude1 商业/n 经营/v 面积/n 。/w [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 及其/cc 下属/v 企业/n 目前/t 在/p 新街口/ns 经营/vn 的/ude1 业态/n 包括/v 百货大楼/n 、/w 办公楼/n 及/cc [3/m C/x]/mq 连锁/vn 等/udeng ，/w 收购/v 完成/vn 之后/f 业态/n 将/d 更加/d 多元化/vn 。/w 目前/t [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 正/d 围绕/v “/w 大/a 消费/vn ”/w 的/ude1 概念/n 进行/vn 大量/m 的/ude1 跨行业/nz 收购/v ，/w 并/cc 与/cc 新街口/ns 现有/v 产业/n 做/v 有机/b 整合/vn ，/w 意图/n 将/d 新街口/ns 打造/v 成/v “/w 三/m 胞/n 广场/n ”/w 的/ude1 范本/n ，/w 而/cc “/w 三/m 胞/n 广场/n ”/w 是/vshi [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 未来/t 发展/v 版图/n 中/f 的/ude1 重要/a 一环/nz 。/w 
[三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 一直/d 被/pbei 视为/v “/w 低调/n 的/ude1 巨人/n ”/w ，/w 其/rz 产业/n 范围/n 涵盖/v [金融/n 投资/vn]/nz 、/w 商贸/n 流通/vn 、/w [文化/n 传媒/n]/nz 、/w 制造业/n 与/cc [信息/n 服务/vn]/nz 、/w 地产/n 开发/vn 多个/mq 板块/n ，/w 旗下/d 独资/b 及/cc [控股/vn 企业/n]/nz 超过/v [100/m 家/q]/mq ，/w 其中/rz 有/vyou [宏图/n 高/a 科/n]/nz 、/w [南京/ns 新/a 百/m]/nz 两家/mq 上市公司/nis 。/w 在/p 金融/n 板块/n ，/w [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 及/cc 下属/v 企业/n 不仅/c 是/vshi [江苏/ns 银行/nis]/ntcb 、/w [华泰/ntc 证券/nis]/nz 、/w 紫金/ns 信托/b 的/ude1 股东/n ，/w 初步/d 形成/v 了/ule 涵盖/v 担保公司/nis 、/w 小/a 贷/v 公司/nis 、/w 租赁/v 公司/nis 在/p 内/f 的/ude1 [金融/n 产业/n]/nz 平台/n 。/w 未来/t [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc 还有/v 什么/ry 发展/v 规划/n ？/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 该/rz 集团/nis 将/d 紧紧/d 抓住/v 国家/n 城镇化/vn 及/cc [消费/vn 升级/vi]/nz 的/ude1 发展/vn 机遇/n ,/w 积极/ad 推进/vi “/w 百城/nz [千/m 县/n]/mq ”/w 发展/v 规划/n ,/w 即/v 在/p [100/m 个/q]/mq [一/d 二/m 三线/n 城市/n]/mq 和/cc [1000/m 个/q]/mq 县级/b 中心/nis 城镇/n 打造/v “/w 三/m 胞/n 广场/n ”/w [商业/n 综合体/nz]/nz ，/w 综合/vn 体内/s 集合/v 餐饮/n ，/w 娱乐/vn ，/w 商/vg 超/v ，/w [3/m C/x]/mq 连锁/vn 及/cc [儿童/n 教育/vn]/nz 等/udeng 多种/m 业态/n 。/w 预计/v “/w 三/m 胞/n 广场/n ”/w 可以/v 提供/v 50万/m 就业/vn 岗位/n ，/w 覆盖/v 5亿/m 消费/v 客户/n ，/w 实现/v 5000亿年/t 销售/vn ，/w 带动/v 上下游/f 50000亿/m 产值/n 增长/v 并/cc 衍生/vn 出/vf [500/m 万/d 个/q]/mq [就业/vn 机会/n]/nz ，/w [三/m 胞/n 集团/nis]/ntc [最终/d 目标/n]/nz 剑指/nz 世界/n [500/m 强/a]/mq ，/w 成为/v 有/vyou [中国/ns 特色/n]/nz 、/w [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 世界级/b 企业/n 组织/n 。/w （/w 记者/nnt 马燕/nr ）/w 
