随着/p 和/cc 黄/a 位于/v 上海/ns 的/ude1 物业/n [东方/s 汇/v 经/p 中心/nis]/nt 锁定/v 买家/n ，/w 不到/v 两个月/mq ，/w 华人/n 首富/n 李嘉诚/nr 就/d 抛售/v 了/ule 过/uguo [百/m 亿元/q]/mq 的/ude1 内地/n [商业/n 物业/n]/nz 。/w 
上海/ns 的/ude1 [东方/s 汇/v 经/p 中心/nis]/nt 和/cc 广州/ns 西城/ns 都/d 荟/n 广场/n 亮相/vi [商业/n 地产/n]/nz 出售/v 金额/n 高达/v 过/uguo [百/m 亿元/q]/mq 人民币/n 。/w 李嘉诚/nr 可谓/v 既/c 卖/v 内地/n 写字楼/n ，/w 又/d 卖/v 内地/n 购物中心/nis 。/w 其实/d ，/w 亚洲/ns 首富/n 李嘉诚/nr 先生/n 的/ude1 [产业/n 布局/n]/nz 从/p 2010年/t 已经/d 开始/v 。/w 通过/p 一系列/b 的/ude1 [资产/n 出售/v]/nz ，/w 其/rz 香港/ns 业务/n 占/v 集团/nis 盈利/vn 的/ude1 比重/n ，/w 则/d 已/d 由/p 2010年/t 的/ude1 25%/m 逐步/d 降/v 到/v 了/ule 16%/m 。/w 而/cc 这些/rz 调整/vn 主要/b 是/vshi 出售/v [中国/ns 内地/n]/nz 和/cc 香港/ns [商业/n 地产/n]/nz 项目/n 。/w 李嘉诚/nr 先生/n 在/p 商业/n 上/f 的/ude1 一举一动/n 备受/v 社会/n 关注/v ，/w 特别/d 是/vshi 其/rz 狂/dg 抛/v [中国/ns 内地/n]/nz 和/cc 香港/ns [商业/n 地产/n]/nz 目的/n 何/ry 在/p ？/w 又/d 意欲/v 何求/nr 呢/y ？/w 
