2013年12月24日/t ，/w [云南/ns 城/n 投/v]/nz 宣布/v 拟议/v [2/m ./w 14/m 亿元/q]/mq 收购/v [陕西/ns 普润/nz 达/v 投资/vn 有限公司/nis]/nt 100%/m 股权/n 及/cc [1000/m 万元/q]/mq 债权/n ，/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 新/a 恒/ag 地/ude2 、/w 中/f 渝/b 、/w 申华永/nr 立/v 等/udeng 之后/f ，/w 又/d 一/m 大型/b 房/n 企/ng 进驻/v 西安/ns 。/w 随着/p 西安/ns 建设/v [国际化/vn 大都市/n]/nz 步伐/n 的/ude1 不断/d 加快/v ，/w 西安/ns [房地产/n 市场/n]/nz 前景/n 好/a 、/w 地位/n 重/a 、/w 潜力/n 大/a 的/ude1 特点/n 不断/d 突出/a ，/w 也/d 正/d 因/p 如此/rzv ，/w 西安/ns 也/d 成为/v 了/ule 众多/a 房/n 企/ng 发展/vn 的/ude1 [战略/n 要地/n]/nz 。/w 
大牌/n 房/n 企/ng 频频/d 落户/vi 
据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 2013年/t 首次/m 在/p 西安/ns 开发/vn 建设/v [房地产/n 项目/n]/nz 的/ude1 房/n 企/ng 有/vyou [十/m 余家/nz]/mq ，/w 其中/rz 中/f 渝/b 、/w 深/a 国/n 投/v 、/w 金科/nrf 等/udeng 都/d 是/vshi 全国/n 知名/a 房/n 企/ng ，/w 众多/a 房/n 企/ng 云集/v 也/d 展现/v 出/vf 西安/ns 城市/n 地位/n 的/ude1 重要/a 。/w 2013年12月19日/t ，/w 金科/nrf 地产/n 举行/v [品牌/n 战略/n]/nz 发布会/n ，/w 这/rzv 标志着/v [金科/nrf 股份/n]/nz 西安/ns 征程/n 的/ude1 [正式/ad 开始/v]/nz 。/w 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 金科/nrf 入/v 陕/b 首/q 作/v 选择/vn 了/ule [金科/nrf 股份/n]/nz 集/q 十年/mq 大成/n 的/ude1 天籁/n 系/v 产品/n ，/w 金科/nrf 天籁/n 城/n 项目/n 以/p 占地/v [93/m 亩/q]/mq ，/w 总/b 建/v 面/nf [30/m 余/ng 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 规模/n 亮相/vi 大明宫/nz 板块/n 。/w 新/a 恒/ag 地产/n 打造/v 的/ude1 卢卡/nrf 小镇/n 也/d 是/vshi 今年/t 亮相/vi 的/ude1 众多/a 新项目/nz 之一/rz ，/w 项目/n 以/p [1046/m 亩/q]/mq ，/w 总/b 建/v 面/nf 约/d [150/m 万/d ㎡/w]/mq 的/ude1 超大规模/b 落户/vi [泾河/ns 新城/ns]/nz 。/w 此外/c ，/w 今年/t 9月/t 开盘/vi 的/ude1 [西安/ns 深/a 国/n 投/v 中心/nis]/nt 同样/d 是/vshi 大型/b 房/n 企/ng 深/a 国/n 投/v 商/vg 置/v 公司/nis 在/p 西安/ns 的/ude1 首/q 作/v ，/w 涵盖/v 多重/b 物业/n 形态/n 的/ude1 深/a 国/n 投/v 中心/nis 将/d 建设/vn 成为/v 世界级/b 的/ude1 [城市/n 综合体/nz]/nz 。/w 
新兴/b 区域/n 价值/n 显现/v 
随着/p 西安/ns 建设/v [国际化/vn 大都市/n]/nz 速度/n 的/ude1 不断/d 加快/v ，/w 大明宫/nz 、/w 草滩/nz 、/w 秦汉/n 新城/ns 等/udeng 新兴/b 区域/n 开始/v 崛起/vn ，/w 这些/rz 新/a 版块/n 未来/t 发展/v 潜力/n 无限/b ，/w 也/d 正/d 因/p 如此/rzv ，/w 这些/rz 区域/n 成为/v 大品牌/nz 开发/v 企业/n 云集/v 的/ude1 重点/n 区域/n 。/w 金科·天籁/nrf 城/n 踞守/nz 北城/nz [第三/m 极/d]/mq —/w —/w 大明宫/nz 中央/n 居住区/n 就是/v 其中/rz 之一/rz ，/w 区域内/nz 大明宫/nz [万/d 达/v 广场/n]/nz 、/w 万科/nz 、/w 龙湖/ns 、/w 华远/nr 等/udeng 一线/n 开发商/nnd 林立/vi ，/w 是/vshi 西安/ns 罕/ag 有的/rz 城市/n 价值/n 居住区/n 。/w 落户/vi [西咸/nz 新区/n]/nz [泾河/ns 新城/ns]/nz 的/ude1 卢卡/nrf 小镇/n 项目/n 同样/d 是/vshi 被/pbei 区域/n 强大/a 的/ude1 发展/vn 潜力/n 所/usuo 吸引/v ，/w 项目/n 紧邻/v 秦汉/n 大道/ns ，/w 区域内/nz 拥有/v 立体式/b 交通网/n ，/w 包茂/nr 高速/b ，/w 秦汉/n 大道/ns 、/w 西咸/nz 北环线/nz 、/w 机场/nis 高速/b 即时/d 连接/v ，/w 项目/n 未来/t 发展/v 潜力/n 巨大/a 。/w 此外/c ，/w 中/f 渝/b 置/v 地/ude2 选中/v 草滩/nz ，/w 金地翔/nr 悦/ag 天下/n 看中/v [曲江/ns 二期/b]/nz 以及/cc 腾/v 业/ng 国王/nnt 镇/n 落户/vi 浐灞/nz 等/udeng 都/d 是/vshi 房/n 企/ng 看中/v 新兴/b [区域/n 发展/vn]/nz 价值/n 的/ude1 实例/n 。/w 
先进/a 理念/n 搅/v 热/a 楼市/n 
众多/a 知名/a 房/n 企/ng 的/ude1 进驻/vn ，/w 为/p 西安/ns [房地产/n 开发/vn]/nz 市场/n 带来/v 了/ule 很多/m 新的/a 开发/v 理念/n ，/w 在/p 丰富/a 西安/ns [房地产/n 市场/n]/nz 产品线/nz 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 进一步/d 促进/v 了/ule 西安/ns [房地产/n 市场/n]/nz 的/ude1 健康/a 发展/vn 。/w 其中/rz ，/w 金科·天籁/nrf 城/n 是/vshi “/w 中国/ns 住宅/n 专家/nnt ”/w 金科/nrf 礼献/nz 西安/ns 的/ude1 代表作/n ，/w 无论是/c 其/rz ART/x -/w DECO/x 魅力/n 建筑/n 、/w 城市/n 精致/a 商/v 街/n ，/w 还是/c 繁华/a 中央/n 的/ude1 奢/ag 魅/n 公寓/n ，/w 都/d 是/vshi 仔细/ad 研究/v 西安/ns 人/n 生活/vn 习惯/n 后/f 做出/v 的/ude1 细致/a 修改/v ，/w 项目/n 力求/v 能/v 最大/gm 程度/n 适应/v 西安/ns 人/n 生活/vn 习惯/n ，/w 为/p 西安/ns 奉献/v 金科/nrf 的/ude1 “/w 中国/ns 式/k 美好/a ”/w 。/w 新/a 恒/ag 地/ude2 地产/n 致力/v 打造/v 的/ude1 卢卡/nrf 小镇/n 项目/n ，/w 以/p “/w 平价/n 别墅/n ”/w 的/ude1 理念/n 打造/v 大/a 西安/ns 区域内/nz 国际级/b 墅/x 区/n 居住/v 典范/n ，/w 项目/n 私/ag 享/vg 千亩/q 国际级/b [湿地/n 公园/n]/nz ，/w 形成/v 独特/a 的/ude1 “/w 一/m 河/n 双湖/ns ”/w 环绕/v 格局/n ，/w 与/cc 自然/n 零/m 接触/v ，/w 集群/nz 式/k 国际化/vn 品质/n 配套/vn ，/w 印证/v [完美/a 生活/vn]/nz 。/w 
