马/n 年/qt 春晚/n 不但/c 在/p 主创/vn 选拔/v 上/f “/w 开门/vi 办/v 春晚/n ”/w ，/w 在/p 主持人/nnt 阵容/n 上/f 也/d 将/d 迎来/v 央视/j 以外/f 的/ude1 “/w [新鲜/a 血液/n]/nz ”/w 。/w 据悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 还/d 将/d 延续/v [6/m 人/n]/mq 阵容/n ，/w 其中/rz 张国立/nr 已经/d 确定/v 担纲/v 主持/vn 工作/vn ，/w 而/cc 盛传/v 的/ude1 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 则/d 不/d 太/d 可能/v 出现/vn 在/p 春晚/n 舞台/n 上/f 。/w 
依照/p 传统/n ，/w 往/p 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 要/v 到/v 除夕/t 前/f 一个/mq 月/n 才/d 开始/v 选拔/vn 。/w 不过/c ，/w 近日/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 选拔/v 早/a 在/p 建/v 组/n 初期/f 就/d 已经/d 被/pbei 提/v 上/f 日程/n ，/w 目前/t 阵容/n 已经/d 基本/a 敲定/v 为/p [6/m 人/n]/mq 。/w 除了/p [4/m 位/q]/mq 专业/n 主持人/nnt ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 还/d 将/d 由/p 两位/mq 影视/b 大腕/n 担任/v 嘉宾/n 主持/v 。/w 
据悉/v ，/w 在/p 央视/j 名嘴/nz 中/f ，/w 董卿/nr 、/w 李思思/nr 、/w 毕福剑/nr 和/cc 李佳明/nr 入选/v 的/ude1 可能性/n 最大/gm 。/w 其中/rz 董卿/nr 已经/d 连续/a 9年/t 主持/v 春晚/n ，/w 在/p 观众/n 中/f 口碑/n 一向/d 不错/a ，/w 加上/v 此前/t 春晚/n 审查/v 董卿/nr 频频/d 现身/v 现场/s ，/w 她/rr 再次/d “/w 中标/vi ”/w 并不/d 让/v 人/n 意外/a 。/w 
另外/c ，/w 在/p 影视/b 大腕/n 中/f ，/w 张国立/nr 担任/v 春晚/n 主持人/nnt [一/d 事/n]/mq 已经/d 确定/v 。/w 首先/d ，/w 张国立/nr 作为/p 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 策划/vn ，/w 对/p 晚会/n 的/ude1 整体/n 思路/n 非常/d 熟悉/v ，/w 本身/rz 就是/v 个/q 优势/n 。/w 另外/c ，/w 熟悉/v 张国立/nr 的/ude1 人/n 都/d 知道/v ，/w 他/rr 不止/v 是/vshi 个/q 好/a 演员/nnt ，/w 更是/d 个/q 妙语连珠/al 的/ude1 好/a 主持人/nnt 。/w 此前/t ，/w 他/rr 曾/d 主持/v 过/uguo 金鸡奖/nz 、/w [中国/ns 电影/n 导演/nnt 协会/nis]/nt [表彰/vn 大会/n]/nz 等/udeng 多个/mq [大型/b 活动/vn]/nz ，/w 其/rz 冷幽默/nz 的/ude1 主持/vn 风格/n 备受/v 好评/n 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 近日/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr [很/d 有可能/nz]/nz 将/d 登上/v 央视/j 春晚/n 舞台/n ，/w 担任/v 主持人/nnt 。/w 不过/c ，/w 知情/vi 人士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 春晚/n 主持人/nnt 阵容/n 会/v 有/vyou 外援/n ，/w 但/c 不会/v 有/vyou 太大/d 颠覆/v ，/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 主持/v 央视/j 春晚/n 这/rzv 事儿/n 完全/ad 不/d 靠谱/nz 。/w 春晚/n 建/v 组/n 初期/f ，/w 确实/ad 曾/d 有/vyou 央视/j 高层/n 推荐/v 过/uguo 这/rzv 两个人/mq ，/w 但/c 大部分/n 主创/vn 觉得/v 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 的/ude1 主持/vn 风格/n 太/d 娱乐/vn 化/v ，/w 太难/d 掌控/v ，/w 恐怕/d 不/d 太/d 适合/v 春晚/n ，/w 而/cc 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr (/w 微博/n )/w 也/d 从来/d 没有/v 提及/v 过/uguo [二/m 人/n]/mq 。/w 
此外/c ，/w 记者/nnt 从/p 知情人/n 处/n 获悉/v ，/w “/w 中国/ns 好/a 舌头/n ”/w 华少/nr 肯定/v 不会/v 担任/v 春晚/n 主持/v 工作/vn ，/w 但/c 他/rr 将/d 会/v 在/p 语言/n 类/q 节目/n 中/f 有/vyou 精彩/a 表现/v 。/w 
