夏志清/nr 走/v 了/ule ，/w 在/p 2013年/t 的/ude1 岁/qt 尾/ng 。/w 虽然/c 他/rr 是/vshi 以/p [92/m 岁/qt]/mq 的/ude1 耄耋/nz 之/uzhi 龄/ng 辞世/v ，/w 但/c 自/p 1991年/t 从/p [哥伦比亚/nsf 大学/nis]/ntu 荣/ag 休/v 的/ude1 次年/t 得了/vi 心脏病/nhd 后/f ，/w 这/rzv 20年/t 来/vf 整天/d 与/cc 各种/rz 药瓶/n 相伴/vi ，/w 学术界/n 关心/v 他/rr 的/ude1 人/n 对/p 其/rz 离去/vi 大多/d 已有/v 心理/n 准备/v 。/w 不过/c 听到/v 他/rr [驾鹤/nz 西/f 游/v]/nz 的/ude1 消息/n ，/w 我/rr 仍/d 怔/v 了/ule 一下/mq 。/w 随着/p 他/rr 的/ude1 离去/vn ，/w 一个/mq [文学/n 批评/vn]/nz 的/ude1 夏志清/nr 时代/n 似乎/d 正在/d 隐退/vi 。/w 
2007年12月9日/t 在/p 他/rr 纽约/nsf 寓所/n 的/ude1 学术/n 访谈/vn 中/f ，/w 夏志清/nr 先生/n 告诉/v 我/rr ，/w 他/rr 是/vshi 抗战/vi 胜利/vn 后/f 第一个/mq 在/p 美国/nsf 名校/n 拿/v 英文/nz [博士/nnt 学位/n]/nz 的/ude1 中国人/n ，/w 而/cc 他/rr 的/ude1 [文学/n 研究/vn]/nz 业绩/n ，/w 除了/p 内地/n 学界/n 熟知/v 的/ude1 [中国/ns 文学/n]/nz [研究/vn 成果/n]/nz 外/f ，/w 还有/v 一批/mq 研究/v [英美/n 文学/n]/nz 的/ude1 论文/n 。/w [言/vg 下/f 之意/nz]/nz ，/w 他/rr 是/vshi 通才/n 。/w 而/cc 他/rr 最/d 受/v 内地/n 关注/v 甚至/d [引起/v 争议/vn]/nz 的/ude1 ，/w 却/d 还是/c 那/rzv 本/rz 在/p 整个/b [中国/ns 文学/n 研究/vn]/nz 界/n 有/vyou 开创/v 意义/n 的/ude1 《/w [中国/ns 现代/ntc 小说史/nz]/nz 》/w 。/w 
按/p 夏/tg 公/ng 的/ude1 说法/n ，/w 英文版/n 的/ude1 《/w [中国/ns 现代/ntc 小说史/nz]/nz 》/w 本来/d 是/vshi 写/v 给/p 洋人/n 看/v 的/ude1 ，/w 所以/c 里面/f 充满/v 了/ule 与/cc 海明威/nrf 等/udeng 外国/n 作家/nnt 的/ude1 比较/d 。/w 自/p 其/rz 出版/v 以来/f ，/w 就/d 不断/d [引起/v 争议/vn]/nz 。/w 先是/d 上世纪/nz 60年代/t 遭到/v 捷克/nsf 著名/a 汉学家/nnd 普实克/nz 的/ude1 驳诘/nz ，/w 接着/c 在/p 2000年/t 的/ude1 香港/ns 与/cc 刘再复/nr 发生/v 论战/vn ，/w 而/cc 自/p [21/m 世纪/n]/mq 初/f 该书/r 以/p 简体字/n 版/n 进入/v 内地/n 学者/nnt 视野/n ，/w 其/rz 对/p 张爱玲/nr 、/w 张天翼/nr 、/w 钱钟书/nr 、/w 沈从文/nr 等/udeng 文学/n 史上/d 的/ude1 “/w 边缘/n 人/n ”/w 的/ude1 褒/vn 掖/v ，/w 更/d 引起/v 一拨/nz 又/d 一拨/nz 的/ude1 争论/vn 。/w 尤其/d 是/vshi 对/p 张爱玲/nr 的/ude1 研究/vn ，/w 论述/v 篇幅/n 是/vshi 鲁迅/nr 的/ude1 两倍/mq ，/w 这/rzv 一/m 做法/n 更/d 令/v 当时/t 的/ude1 内地/n 学界/n 侧目/nz 。/w 
夏志清/nr 的/ude1 离去/vn ，/w 留下/v [文学/n 批评/vn]/nz 史上/d 一段/mq 绝唱/n 。/w 我/rr 想/v ，/w 正是/v 因为/c 他/rr 激越/a 不羁/z 的/ude1 批评/vn 个性/n ，/w 形成/v 了/ule 他/rr 批评/vn 的/ude1 独到/a 发现/v 与/cc 巨大/a 冲击力/n 。/w 今天/t [文学/n 批评/vn]/nz 界/n 所/usuo 缺/v 的/ude1 ，/w 不是/c 裹脚布/nz 式/k 的/ude1 长篇大论/n ，/w 恰/d 是/vshi 那种/r 批评/vn 的/ude1 真诚/a 甚至/d 偏见/n 。/w 夏志清/nr 走/v 了/ule ，/w 他/rr 在/p 美国/nsf 开创/v 的/ude1 [20/m 世纪/n]/mq [中国/ns 文学/n 研究/vn]/nz ，/w 业已/d 蔚为大观/vl ，/w 后继有人/vl ，/w 且/c 成为/v 与/cc 中国/ns 学界/n 最/d 有力/a 的/ude1 “/w 互动/vn 者/k ”/w ，/w 共同/d 推进/vi 着/uzhe 跨/v 地域/n 的/ude1 “/w 中国/ns 现代/ntc 诗/n 学/v ”/w 的/ude1 形成/vn 。/w 说/v 夏志清/nr 先生/n 在/p 构建/v 这种/r 全球性/n 中国/ns [文学/n 批评/vn]/nz 整体/n 景观/n 中/f 起到/v 了/ule 开创性/n 、/w 奠基/vi 性/ng 作用/n ，/w 我/rr 想/v 并不/d 为/p 过/uguo 。/w （/w 李凤亮/nr ）/w 
