张爱玲/nr “/w 伯乐/n ”/w 夏志清/nr 去世/vi 近日/t ，/w 中国/ns [文学/n 评论家/nnt]/nnd 夏志清/nr 在/p 纽约/nsf 去世/vi ，/w 享年/n [92/m 岁/qt]/mq 。/w 夏志清/nr 对/p 张爱玲/nr ，/w 钱钟书/nr 的/ude1 推广/vn ，/w 居功/vi 甚/dg 伟/ag 。/w 夏志清/nr 最/d 广为/d 人/n 知/v 的/ude1 作品/n ，/w 是/vshi 1961年/t 由/p [耶鲁/nsf 大学/nis 出版社/nis]/nt 出版/v 的/ude1 英文/nz 代表作/n 《/w [中国/ns 现代/ntc 小说史/nz]/nz 》/w ，/w 在/p [中国/ns 现代/ntc 文学/n]/nz 研究/vn 上/f ，/w 具有/v 开创性/n 的/ude1 意义/n 。/w 夏志清/nr 也/d 被/pbei 公/ng 认为/v 是/vshi 西方/ns 汉学/n 界/n 研究/v [中国/ns 现代/ntc 文学/n]/nz 的/ude1 先行者/n 和/cc 权威/n 人物/n 。/w (/w 张杰/nr )/w 
