钱谦益/nr 像/v 
□/w 那秋生/nr 
钱谦益/nr 文笔/n 出众/a ，/w 在/p [明清/t 两朝/nz]/nz 久负盛名/vl ，/w 应约/v 为/p 众多/a 亲朋好友/n 作序/v 题词/n 。/w 可是/c 到/v 了/ule 晚年/t 境遇/n 十分/d 尴尬/a ，/w 已经/d 处于/v “/w 两/m 穷/a ”/w 的/ude1 地步/n ，/w 自述/n ：/w “/w 手/n 穷/a 欠钱/nz 债/n 多/a ，/w 腹/ng 穷/a 欠/v 文债/nz 多/a 。/w 手/n 穷/a 尚/d 可/v 延挨/nz ，/w [东/f 涂/v 西/f 抹/v]/nz 。/w 腹/ng 穷/a 不可/v 撑/v 补/v ，/w 为/p 之/uzhi 奈何/v ？/w ”/w 
岂/d 料/n 年老体弱/vl ，/w 日益/d 不堪重负/vl ，/w 钱谦益/nr 告诉/v 好友/n 方文/nr ：/w “/w 应酬/v 之/uzhi 文/ng ，/w 俄顷/d 可/v 就/d 。/w 若/c 序/n 君/ng 集/q ，/w 必/d 酝酿/v 半年/mq 始/vg 成/v 。/w ”/w [个/q 中/f 滋味/n]/nz ，/w 唯有/v 自知/v 。/w 
据/p 《/w 钱谦益/nr 年谱/n 》/w 载/v ，/w 钱谦益/nr 78岁时/t ，/w 整个/b 夏季/t 呆/v 在/p 杭州/ns ，/w 名为/v 游玩/vn 西湖/ns ，/w 实/ad 是/vshi 偿还/v 文债/nz ，/w 被/pbei 称作/v “/w 卖文/nz 之/uzhi 行/ng ”/w 。/w 他/rr 完成/v 的/ude1 文章/n 计/vi 有/vyou ：/w 为/p 宋琬/nr 作/v 《/w 宋玉叔/nr 安雅堂/nr 集/q 序/n 》/w ，/w 为/p 李渔/nr 作/v 《/w 李笠翁/nr 传奇/n 序/n 》/w ，/w 为/p 王端淑/nr 作/v 《/w 明媛/nr 诗/n 纬/ng 题辞/v 》/w ，/w 为/p 吕留良/nr 作/v 《/w 吕/nz 留侯/nz 字/n 说/v 》/w ，/w 为/p [憨山/nz 大师/nnt]/nz 作/v 《/w 书/n [憨山/nz 大师/nnt]/nz 十六观/nz 颂/vg 后/f 》/w …/w …/w 
钱谦益/nr [83/m 岁/qt]/mq 临终/vi ，/w 托/v 其/rz 晚辈/n 黄宗羲/nr 完成/v [三/m 篇/q]/mq 抵债/vi 文/ng ：/w 《/w 顾华/nr 封翁/nz 墓志/n 》/w 、/w 《/w 华云诗/nr 序/n 》/w 、/w 《/w 庄子注/nz 序/n 》/w 。/w 据/p 黄宗羲/nr 《/w 思旧录/nz 》/w 记载/v ，/w 先生/n “/w 导/v 余/ng 入/v 书/n 室/n ，/w 反锁/nz 于/p 外/f ”/w 。/w 先生/n 还/d 委托/v 弟子/n 作/v 《/w 钱谦益/nr 墓志铭/n 》/w ，/w 结果/n 未/d 成/v 。/w 
