赵云/nr ，/w 字/n 子龙/nz ，/w 常山/ns 真定/nz (/w 今/tg 河北/ns 元氏县/ns 西北/ns )/w 人/n 。/w 先/d 从/p 公孙瓒/nr ，/w 时/ng 刘备/nr 亦/d 在/p ，/w 与/cc 赵云/nr 深/a 自/p 结纳/nz 。/w 公孙瓒/nr 为/p 田楷/nr 击/vg 袁绍/nr ，/w 派/v 刘备/nr 出征/vi ，/w 赵云/nr 为/p 骑/v 将/d ，/w 后/f 因/p 对/p 公孙瓒/nr 失望/a 托词/n 兄/ng 丧/vg ，/w 离去/vi 前/f 与/cc 刘备/nr 曰/vg ：/w “/w 终/d 不/d 背德/nz 也/d 。/w ”/w 
后/f 刘备/nr 奔/v 袁绍/nr 于邺/nz 与/cc 云/vg 相遇/vi ，/w 随从/nnt 至/p 荆州/ns ，/w 战博望/nr ，/w 出/vf 长阪/nz ，/w 迁/v 为/p [牙门/nrf 将军/nnt]/nz ，/w 仅/d 为/p 一名/mq 护卫/v 偏将/n ，/w 随/p 刘备/nr 南定/nrf 诸/rz 郡/n 后/f ，/w 方/q 升/v 为/p 偏将军/nz ，/w 领/v 桂阳/ns 太守/nnt ，/w 而/cc 关羽/nr 已/d 是/vshi 襄阳/ns 太守/nnt 、/w [荡寇/nz 将军/nnt]/nz ，/w 张飞/nr 也/d 是/vshi 宜都/ns 太守/nnt 、/w [征虏/nz 将军/nnt]/nz ，/w 后/f 刘备/nr 入蜀/nz ，/w 留/v 赵云/nr 于/p 荆州/ns ，/w 领/v 留/v 营/n 司马/nnt (/w 相当于/v 警备/n 队长/nnt )/w ，/w 专司/v 内务/n ，/w 截/v 江/n 救/v 阿斗/nz 就是/v 在/p 此时/r 发生/v 的/ude1 。/w 
随后/d 由/p 诸葛亮/nr 带/v 赵云/nr 溯江/nz 而/cc 上/f ，/w 入/v 平/v 益州/nz ，/w 赵云/nr 被/pbei 封/q 为/p [翊/ng 军/n 将军/nnt]/nz ，/w 翊/ng ，/w 护/v 也/d ，/w 还是/c 一名/mq 护卫/v 统领/v 性质/n 的/ude1 将领/nnt 。/w 而/cc 当时/t 留任/v 荆州/ns 的/ude1 关羽/nr 官/n 拜/v 前将军/nnt ，/w 假节钺/nz ，/w 董督/nr 荆州/ns 事/n ;/w 马超/nr 为/p 左将军/nz ，/w 假节/nz ;/w 张飞/nr 为/p 右将军/nz ，/w 假节/nz ;/w 黄忠/nr 是/vshi 后/f 将军/nnt ，/w 关内/s 侯/ng ;/w 连/ulian 魏延/nr 都/d 已/d 是/vshi 汉中/ns [镇/n 远/a 将军/nnt]/nz 、/w 汉中/ns 太守/nnt ，/w 赵云/nr 与/cc 他们/rr 就/d 官位/n 而言/uls ，/w 尚/d 差/a 一大/n 截/v 。/w 
不过/c ，/w 就/d 赵云/nr 而言/uls ，/w 其/rz 能力/n 与/cc 功绩/n 与/cc 关/n 、/w 张/q 、/w 马/n 、/w 黄/a 相比/vi ，/w 一点/mq 也/d 不/d 逊色/a ，/w 甚/dg 而/cc 有/vyou 过/uguo 之/uzhi ，/w 我/rr 分/qt [两/q 方面/n]/mq 来说/uls 。/w 
一/m 是/vshi 功绩/n 武略/nr 。/w 
刘备/nr 在/p 袁绍/nr 手下/s 时/ng ，/w 密遣/nz 赵云/nr 私下/d 募得/nz [数百/m 人/n]/mq ，/w 称/v 刘/nz 左将军/nz 部/q 曲/ng ，/w 而/cc “/w 绍/nz 不能/v 知/v ”/w 。/w 行事/vi 周密/a 之/uzhi 至/p 。/w 
后/f 与/cc 夏侯惇/nr 战/vg 于/p 博望坡/nz ，/w 生擒/v 其/rz 将/d 夏侯兰/nr ，/w 又/d 禀/n 刘备/nr 说/v 夏侯兰/nr 明/ag 于/p 法律/n ，/w 以为/v 军/n 正/d 。/w 史/ng 曰/vg ：/w “/w 云/vg 不用/d 自/p 近/a ，/w 其/rz 慎虑/nz 类/q 如此/rzv 。/w ”/w 
长阪/nz 之/uzhi 役/ng ，/w 刘备/nr “/w 弃/vg 妻子/n 南/b 走/v ”/w ，/w 而/cc “/w 云/vg 身/ng 抱/v 弱/a 子/ng ，/w 即/v 后/f 主/ag 也/d ，/w 保护/v 甘夫人/nr ，/w 即/v 后/f 主母/nz 也/d ，/w 皆/d 得免/nz 难/a 。/w ”/w 
