[宣统/n 皇帝/nnt]/nz ：/w 爱新觉罗·溥仪/nrf (/w 资料/n 图/n )/w 
本文/r 摘自/v 《/w [末代/f 太监/nnd 孙耀庭/nr 传/v]/nz 》/w ，/w 贾英华/nr 著/nz ，/w [人民/n 文学/n 出版社/nis]/nt 出版/v 
溥仪/n 悠闲地/nz 走进/v 了/ule 储秀宫/nr 。/w 
这/rzv 是/vshi 一九二四年十一月五日/t 。/w 太阳/n 刚刚/d 露出/v 了/ule 一个/mq 侧脸/nz ，/w 储秀宫/nr 凌空/vi 翘起/v 的/ude1 飞檐/nz 邸吻/nr 上/f ，/w 稍稍/d 染上/v 了/ule 一层/mq 淡淡/z 金色/n 。/w 
晨曦/n 微露/v ，/w 孙耀庭/nr 起/vf 了/ule 床/n ，/w 匆匆/z 赶到/v 储秀宫/nr 婉容/nz 的/ude1 屋外/d 站/vi 班/n 。/w 
“/w 万岁爷/nz 到/v !/w ”/w 随着/p 一声/mq 传报/nz ，/w 溥仪/n 走进/v 了/ule 宫/ng 。/w 他/rr 身穿/v 一套/mq 西服/n ，/w 戴着/v 一副/mq [近视/a 眼镜/n]/nz ，/w 脚/n 穿/v [一/d 双/q]/mq 锃亮/z 的/ude1 皮鞋/n 。/w 
“/w 万岁爷/nz ，/w ”/w 孙耀庭/nr 小心翼翼/dl 地/ude2 向/p 溥仪/n 禀告/v ，/w “/w 现/tg 时/ng ，/w 皇后/nnd 还/d 没/d 起床/vi …/w …/w ”/w 
“/w 知道啦/nz 。/w ”/w 溥仪/n 一/m 摆手/vi ，/w 自顾/nz 自/p 地/ude2 走进/v 了/ule 屋/n 。/w 
“/w 来/vf ，/w 寿儿/nrf ，/w ”/w 溥仪/n 进屋/vi 后/f ，/w 见/v 婉容/nz 果真/d 没/d 起床/vi ，/w 就/d 叫醒/v 了/ule 她/rr ，/w 然后/c ，/w 又/d 走/v 了/ule 出来/vf ，/w “/w 跟/p 我/rr 踢毽/nz 玩儿/v 。/w ”/w 
“/w 接/v 活儿/n …/w …/w ”/w 溥仪/n 踢/v 了/ule 几个/mq 之后/f ，/w 猛然/d 将/d 毽/n 挑/v 到/v 了/ule 孙耀庭/nr 眼前/s ，/w 他/rr 急中生智/vl ，/w 马上/d 用/p 脚/n 接/v 了/ule 过来/vf ，/w 将/d 毽子/n 又/d 高高/d 地/ude2 踢到/nz 了/ule 空中/s 。/w 
前/f 不久/d ，/w 婉容/nz 的/ude1 生日/n 过/uguo 了/ule 没/d 多少/ry 日子/n ，/w [十月/t 二十/m 日/b]/nz ，/w 端/v 康太妃/nr 突然/ad 发病/vn ，/w 在/p 永和宫/nz 溘然/nz 去世/vi ，/w 灵柩/n 移/v 奉/v 慈宁宫/nz 。/w 仿佛/d 为/p 这/rzv 即将/d 寿终正寝/vl 的/ude1 末代/f 王朝/n 发/v “/w 丧/vg ”/w 似/vg 的/ude1 ，/w 满/a 朝/tg 大臣/nnt 都/d 披/v 起/vf 了/ule 孝衣/n 。/w 
外人/n 不知/v ，/w 宫/ng 里/f 有一个/mq 奇特/a 的/ude1 规矩/n ，/w 平时/t 谁/ry 也/d 不准/v 擅自/d 拍巴掌/vi ，/w 如/v 有/vyou 违犯/v ，/w 定/v 是/vshi 轻/a 饶/v 不/d 了/ule 。/w 只有/c 皇上/nnd 、/w 皇后/nnd 、/w 太妃/nz 殡/n 天/qt 或/c 忌日/t ，/w 由/p 敬事房/nz 的/ude1 太监/nnd 通知/n ，/w 约定/v 时辰/n ，/w 乾清宫/nz 太监/nnd 总管/nnt 一拍三/nz 下/f 巴掌/n ，/w 众/ag 太监/nnd 便/d 齐声/d 哭/v 出来/vf ，/w 叫作/v “/w 举哀/nz ”/w 。/w 
其实/d ，/w 这/rzv 最多/ad 是/vshi 无泪/nz 干嚎/nz ，/w 民间/n 通常/d 贬义/n 地/ude2 俗称/v 之/uzhi “/w 嚎丧/nz ”/w 。/w 哭/v 上/f [几/d 声/qv]/mq ，/w 再/d 由/p 乾清宫/nz 太监/nnd 总管/nnt 拍/v [几/d 下/f]/mq 巴掌/n ，/w 遂/d 告/v “/w 哀/ag 止/v ”/w 。/w 由于/p 孙耀庭/nr 一直/d 伺候/v 端/v 康太妃/nr ，/w 还/d 真的/d 抹/v 了/ule 几滴/n 眼泪/n 。/w 
在/p 一片/mq 悲凉/a 的/ude1 哭丧/vi 声/qv 中/f ，/w 还/d 没/d 等/udeng 棺椁/n 正式/ad “/w 发丧/nz ”/w 出/vf 宫/ng ，/w [震惊/v 中外/b]/nz 的/ude1 “/w 逼宫/nz 事件/n ”/w ，/w 又/d 敲响/v 了/ule 逊帝/nz 那/rzv “/w 小朝廷/nz ”/w 的/ude1 最后/f 丧钟/n 。/w 
多事之秋/n 。/w 一九二四年/t ，/w [奉系/nz 军阀/nnd]/nz 张作霖/nr 与/cc [直系/b 军阀/nnd]/nz 冯玉祥/nr 拉开/v 了/ule 一场/mq “/w 中原/ns [逐鹿/v 之/uzhi 战/vg]/nz ”/w 。/w 对峙/vi 的/ude1 双方/n ，/w 剑拔弩张/vl ：/w 吴佩孚/nr 当时/t 是/vshi 直系/b 总司令/nnt ，/w 亲自/d 上阵/vi 督师/nz 作战/vi 。/w 冯玉祥/nr 当时/t 任/v 前线/s 总指挥/nnt ，/w [九门/nz 提督/nnt]/nz 王怀庆/nr 任/v [副总/nnt 指挥/v]/nnt 。/w 时任/v 直系/b 陆军/nis 检阅使/nz 的/ude1 冯玉祥/nr ，/w 又/d 亲率/v [两/q 师/ng]/mq 人马/n 驻兵/nz 南苑/ns 。/w 
[直/d 奉/v 战争/n]/nz 的/ude1 结局/n ，/w 竟/d 完全/ad 出乎/v 人们/n 的/ude1 意料/vn 。/w 正当/a 双方/n 面临/v 酣战/v 之际/f ，/w 冯玉祥/nr 突如其来/bl 倒/vi 了/ule 戈/ng ，/w 回师/v 京城/n ，/w 将/d 贿选/vn 上/f 的/ude1 大总统/nnt 曹锟/nr 囚/vg 于/p 中南海/ns 延庆/ns 楼/n 。/w 随着/p 冯玉祥/nr 的/ude1 一纸/mq “/w 和平/n 通电/vi ”/w 的/ude1 发出/v ，/w [直系/b 军阀/nnd]/nz 彻底/ad 宣告/v 崩溃/vn 。/w 
宫外/nz 急转/v 而/cc 下/f 的/ude1 局势/n ，/w 对于/p “/w 小朝廷/nz ”/w 非同小可/vl ，/w 然而/c ，/w 宫内/f 仍/d 是/vshi 一潭死水/n 。/w 溥仪/n 没有/v 因此/c 丧失/v 了/ule 雅兴/n ，/w 一/m 起床/vi ，/w 就/d 到/v 储秀宫/nr 踢起/nz 了/ule 毽子/n 。/w 
表面/n 看上去/v ，/w 他/rr 神态自若/n ，/w 绝/d 没有/v 想到/v ，/w [直/d 奉/v 战争/n]/nz 竟/d 能/v 使/v 他/rr 的/ude1 命运/n 发生/v 历史性/n 的/ude1 突变/vn 。/w 
当/p 毽子/n 高高/d 地/ude2 被/pbei 踢起/nz 在/p 空中/s 时/ng ，/w 溥仪/n 的/ude1 命运/n 实际/n 已经/d 发生/v 了/ule 变化/vn 。/w 只不过/d ，/w 他/rr 全然/d 不知/v 罢了/y 。/w 
这当儿/nz ，/w 孙耀庭/nr 边/k 陪着/v 他/rr 踢毽/nz ，/w 一边/d 时时/d 地/ude2 观察/v 着/uzhe 婉容/nz 的/ude1 动静/n 。/w 他/rr 见/v 皇后/nnd 起/vf 了/ule 床/n ，/w 就/d 对/p 溥仪/n 奏/v 道/qv ：/w “/w 奴才/n 听/v 皇后/nnd 起来/vf 啦/y 。/w ”/w 
“/w 走/v ，/w 进屋/vi 去/vf 。/w ”/w 溥仪/n 叫/vi 他/rr 进/vf 了/ule 屋/n 。/w 见/v 婉容/nz 到/v 西/f 暖阁/nz 去/vf 漱洗/nz 、/w 梳头/v ，/w 孙耀庭/nr 去/vf 后边/f 拿出/v 了/ule 一块/s 布/n ，/w “/w 万岁爷/nz ，/w 我/rr 给/p 您/rr 擦擦/nz 皮鞋/n 。/w ”/w 
“/w 得/ude3 ，/w 你/rr 少/a 打/v 点儿/q 油/n 。/w ”/w 溥仪/n 随便/ad 地/ude2 跷/v 起/vf 了/ule 脚/n 。/w 
“/w 是/vshi 喽/y 。/w ”/w 孙耀庭/nr 仔细/ad 擦着/v 皮鞋/n ，/w 又/d 恭维/v 着/uzhe 与/cc 他/rr 聊天/vi 。/w 没/d 过/uguo 一会儿/mq ，/w 溥仪/n 抬起/v 了/ule 脚/n 。/w “/w 得/ude3 ，/w 行啦/nz 。/w ”/w 
溥仪/n 又/d 随心所欲/vl 地/ude2 走到/vf 钢琴/n 前/f 坐下/vi ，/w 欢快/a 地/ude2 弹起/v 了/ule 钢琴/n 。/w 岂/d 料/n ，/w 这/rzv 正是/v “/w 出/vf 宫/ng ”/w 的/ude1 前奏曲/n 。/w 
弹/v 了/ule 没/d [几/d 下/f]/mq ，/w 琴声/n 戛然而止/vl 。/w 溥仪/n 忽然/d 想起/v 了/ule 还/d 没/d 喝早茶/nz ，/w 便/d 吩咐/v 孙耀庭/nr 传/v “/w 茶/n 盒子/n ”/w 。/w 
“/w 回/v 万岁爷/nz ，/w ‘/w 茶/n 盒子/n ’/w 还没来/nz 呢/y 。/w ”/w 
“/w 就/d 拿/v 娘娘/n 的/ude1 喝/vn 吧/y 。/w ”/w 溥仪/n 倒/vi 不/d 十分/d 在乎/v 。/w 
“/w …/w …/w ”/w 说/v 着/uzhe ，/w 孙耀庭/nr 用/p 婉容/nz 的/ude1 茶具/n 给/p 溥仪/n 端/v 上/f 了/ule 茉莉花茶/nf 。/w 
溥仪/n 停下来/nz ，/w 洋洋自得/vl 地/ude2 喝/vg 着/uzhe 早茶/n ，/w 尔后/c ，/w 又/d 继续/v 弹起/v 了/ule 钢琴/n 。/w 
一曲/mq 未/d 终/d ，/w 内务府/nz 大臣/nnt 绍英/nz 、/w 耆龄/nz 、/w 宝熙/nz ，/w 以及/cc 溥仪/n 的/ude1 老丈人/n 荣源/nz ，/w 紧急/a 进宫/vi 求见/v 。/w 溥仪/n 知道/v 这时/rzt ，/w 没有/v 十万火急/al 之/uzhi 事/n ，/w 他们/rr 无论如何/dl 不会/v 追/v 到/v 储秀宫/nr ，/w 于是/cc 一声/mq ：/w “/w 传/v …/w …/w ”/w 
“/w 传/v 见/v !/w ”/w 孙耀庭/nr 马上/d 对/p 外边/f 的/ude1 太监/nnd 喊道/v 。/w 
“/w 走/v ，/w 你/rr 跟/p 我/rr 到/v 翊坤宫/nz 去/vf 。/w ”/w 溥仪/n 起身/vi 吩咐/v 孙耀庭/nr 。/w 
他/rr 赶紧/d 随/p 溥仪/n 身后/f 到/v 了/ule 翊坤宫/nz ，/w 他/rr 知/v ，/w 溥仪/n 若非/c 急事/n 不会/v 在/p 皇后/nnd 读书/vi 的/ude1 地方/n 召见/v 。/w 
“/w 内务府/nz 大臣/nnt 到/v …/w …/w ”/w 奏事/nz 太监/nnd 一声/mq 传唤/v 后/f ，/w 绍英/nz 等/udeng 人/n 匆匆/z 而/cc 入/v ，/w 孙耀庭/nr 便/d 按/p 规矩/n 退/v 了/ule 出去/vf 。/w 
“/w 嘛/y 事儿/n ，/w 这么/rz 急火/nz ?/w ”/w 孙耀庭/nr 问/v 站/vi 在/p 外边/f 的/ude1 奏事处/nz 太监/nnd 。/w 
“/w 咳/v ，/w 你/rr 还/d 不/d 知道/v ?/w ”/w 那个/rz 太监/nnd 瞧/v 了/ule 瞧/v 四周/f ，/w 压低/v 了/ule 声音/n ，/w 伏/v 在/p 他/rr 的/ude1 耳边/s 嘀咕/v 说/v ：/w “/w 冯玉祥/nr 派/v 鹿钟麟/nr 和/cc 张璧/nr 带着/vn 手枪/n 队/n 进宫/vi 来/vf 啦/y !/w ”/w 
“/w 啊/y ?/w !/w ”/w 孙耀庭/nr 闻听/nz ，/w 大惊失色/vl ，/w 他/rr 知道/v 进宫/vi 的/ude1 这/rzv 两人/mq 是/vshi 赫赫有名/vl 的/ude1 战将/n 。/w 鹿钟麟/nr 是/vshi 京畿/nz 卫戍/b 司令/nnt ，/w 张璧/nr 是/vshi 警察/nnt 总监/nnt ，/w 都/d 是/vshi 京城/n 人所共知/bl 的/ude1 军界/n 实权/n 人物/n 。/w 他/rr 神情/n 惶遽/nz ，/w 不断/d 叨念/v 说/v ：/w “/w 这/rzv 可/v 咋/ryv 好/a 呢/y …/w …/w ”/w 
“/w 你/rr 猜/v 怎么着/ryv ?/w ”/w 那个/rz 奏事处/nz 太监/nnd ，/w 谨慎/a 地/ude2 推/v 他/rr 到/v 了/ule 墙/n 旮旯/n ，/w “/w 他们/rr 带/v 的/ude1 手枪/n 队/n 和/cc 大刀队/nz 都/d 进/vf 了/ule 宫/ng !/w 连/ulian 内/f 右/f 门/n 都/d 给/p 关上/v 了/ule ，/w 谁/ry 都/d 不/d 让/v 随便/ad 进出/v 喽/y !/w ”/w 
听到/v 此/rzs ，/w 他/rr 吓得/d 一吐/nz 舌头/n 。/w “/w 哟/e ，/w 这/rzv 下/f 要/v 出/vf 大事/n 啦/y !/w ”/w 
“/w 谁/ry 说/v 不是/c 呢/y ?/w !/w ”/w 奏事处/nz 太监/nnd 也/d 面/nf 显/v 惊恐/a 。/w “/w 万岁爷/nz 还/d 不/d 知道/v 吧/y ?/w ”/w 
“/w 可/v 不是/c ，/w 刚才/t 还/d 和/cc 我/rr 这儿/rzs 踢毽/nz 呢/y 。/w ”/w 他/rr 明白/v 了/ule ，/w 事态/n 的/ude1 严重/a ，/w 在于/v 皇上/nnd 还/d 根本/a 不知/v 这/rzv 回/v 事/n 。/w 
早/a 在/p 前/f 不久/d ，/w 他/rr 就/d 听/v 有的/rz 太监/nnd 传闻/n ，/w 冯玉祥/nr 的/ude1 军队/n 可能/v 要/v 进宫/vi 抓/v 溥仪/n ，/w 估摸/v 是/vshi 个/q 谎信/nz 儿/ng ，/w 也/d 就/d 没/d 当真/d 。/w 过/uguo 了/ule 几天/mq ，/w 他/rr 又/d 听说/v 原先/d 被/pbei 溥仪/n 驱逐/v 出/vf 宫/ng 的/ude1 太监/nnd ，/w 有的/rz 联名/vd 去/vf 了/ule 冯玉祥/nr 的/ude1 京畿/nz [警备/n 司令部/nnt]/nz ，/w 揭露/v 溥仪/n 盗卖/v 宫内/f 珍宝/n 之/uzhi 事/n 。/w 对/p 这些/rz ，/w 他/rr 也/d 没听/v 进/vn 耳朵/n 里/f 去/vf 。/w 谁知/v ，/w 传言/n 如今/t 竟/d 成/v 了/ule 事实/n 。/w 
呆/v 了/ule 不/d 长/a 的/ude1 时间/n ，/w 绍英/nz 等/udeng 人/n 慌慌张张/z 地/ude2 走/v 了/ule 出去/vf 。/w 溥仪/n 又/d 吩咐/v 孙耀庭/nr 与/cc 他/rr 返回/v 了/ule 婉容/nz 的/ude1 屋里/s 。/w 
“/w 你/rr 不/d 知道/v ，/w 冯玉祥/nr 要/v 逼/v 我/rr 出/vf 宫/ng !/w ”/w 他/rr 气急败坏/al 地/ude2 对/p 婉容/nz 说/v 着/uzhe ，/w 神色/n 极为/d 慌张/a ，/w 早已/d 没有/v 了/ule 之前/f 的/ude1 潇洒/a 。/w 
“/w 万岁爷/nz ，/w 先/d 甭/v 着急/a …/w …/w ”/w 表面/n 上/f ，/w 婉容/nz 倒/vi 还/d 沉得/nz 住气/nz 。/w 
“/w 他们/rr 让/v 咱/rr 立刻/d 离宫/nz ，/w 要/v 不/d ，/w 景/ng 山上/s 架/qv 着/uzhe 大炮/n ，/w 就要/d 对准/v 宫/ng 里头/f 开炮/vi 啦/y !/w 反/vi 了/ule ，/w 反/vi 了/ule …/w …/w ”/w 溥仪/n 愈/d 说/v 愈/d 有/vyou 气/n 。/w 
“/w 寿儿/nrf ，/w ”/w 溥仪/n 冲/v 墙角/n 站/vi 着/uzhe 的/ude1 孙耀庭/nr 吩咐/v 说/v ，/w “/w 你/rr 赶紧/d 到/v 长春宫/nz 告诉/v 淑妃/nz ，/w 就/d 说/v 让/v 她/rr [越快/nz 越好/d]/nz ，/w 收拾/v 完/vn ‘/w 细软/a ’/w ，/w 到/v 储秀宫/nr 来/vf !/w ”/w 
“/w …/w …/w ”/w 孙耀庭/nr 闻听/nz ，/w 一溜烟/d 似/vg 的/ude1 奔/v 了/ule 长春宫/nz 。/w 
当/p 他/rr 气喘吁吁/al 地/ude2 跑进/v 长春宫/nz 时/ng ，/w 文绣/nr 已然/d 听说/v 了/ule 风声/n 。/w “/w 传/v 万岁爷/nz 的话/udh ，/w 让/v 您/rr 马上/d 拾掇/v 东西/n ，/w 去/vf 储秀宫/nr 。/w ”/w 
“/w 万岁爷/nz 呢/y ?/w ”/w 
“/w 回/v 养心殿/nz 了/ule 。/w ”/w 他/rr 如实/d 禀报/v 了/ule 淑妃/nz 。/w 
