专访/v [中国/ns 保健/n 协会/nis]/nt [副/b 理事长/nnt]/nnt 兼/v 秘书长/nnt 徐华锋/nr 
2013年10月/t ，/w 国务院/nt 印发/v 了/ule 《/w 关于/p 促进/v 健康/a 服务业/n 发展/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w ，/w 发展/vn 健康/a 服务业/n 和/cc 深化/v [医药/n 卫生/an 体制/n 改革/vn]/nz 有/vyou 什么/ry 关系/n ？/w 中国/ns 保健/n 产业/n 如何/ryv 在/p 健康/a 服务业/n 发展/vn 中/f 提速/vn ？/w 为此/bl 《/w [中国/ns 经营/vn 报/n]/nz 》/w 记者/nnt 专访/vn 了/ule [中国/ns 保健/n 协会/nis]/nt [副/b 理事长/nnt]/nnt 兼/v 秘书长/nnt 徐华锋/nr 。/w 
《/w [中国/ns 经营/vn 报/n]/nz 》/w ：/w 你/rr 如何/ryv 理解/v 这个/rz 意见/n ？/w 
徐华锋/nr ：/w 以前/f ，/w 中国/ns 没有/v 健康/a 服务业/n [这个/rz 概念/n]/nz ，/w 这/rzv 是/vshi 国务院/nt 第一次/mq 把/pba 关于/p 健康/a 的/ude1 概念/n 打包/vi 成/v 健康/a 服务业/n ，/w 其中/rz 涉及/v 医疗/n 、/w 药品/n 、/w 保健食品/n 、/w [医疗/n 器械/n]/nz 、/w [保健/n 用品/n]/nz 等/udeng 范畴/n ，/w [指导/vn 意见/n]/nz 发布/v 之后/f ，/w 很多/m 政府部门/n 已经/d 有/vyou 了/ule 支持/v 产业/n 发展/vn 的/ude1 措施/n ，/w 比如/v 财政部/nt 、/w 科技部/nz 都/d 提供/v 了/ule 资金/n 支持/v 。/w 
实际上/d 发展/vn 健康/a 服务业/n 具有/v 很多/m 的/ude1 内涵/n ，/w 甚至/d 和/cc 现在/t 正在/d 进行/vn 的/ude1 医改/nz 关系/n 都/d 很/d 密切/ad ，/w 医改/nz 的/ude1 [核心/n 理念/n]/nz 以前/f 是/vshi 重/a 治疗/vn ，/w 现在/t 是/vshi 重/a 预防/v ，/w 其中/rz [健康/a 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 就/d 能/v 起到/v 促进/vn 医改/nz 的/ude1 [积极/ad 作用/n]/nz 。/w 但是/c 落实/v 到/v 地方/n 、/w 落实/v 到/v 部委/n 的/ude1 细则/n ，/w 我/rr 认为/v 需要/vn [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 企业/n 和/cc 政府/nis 也/d 需要/v 消化/vn 。/w 
《/w [中国/ns 经营/vn 报/n]/nz 》/w ：/w [食品/n 安全/an 法/n]/nz 现在/t 到/v 了/ule 修法/nz 阶段/n ，/w 对/p 保健食品/n 来说/uls ，/w 过去/vf 是/vshi 审批/vn 制/v ，/w 新的/a 条例/n 可能会/nz 涉及/v 到/v 备案制/nz ，/w 你/rr 如何/ryv 看待/v 这种/r 变化/vn ？/w 
徐华锋/nr ：/w 现在/t 有/vyou 一种/mq 意见/n 是/vshi 要/v 政府/nis 取消/v 保健食品/n 功效/n 审批/vn ，/w 由/p 企业/n 自主/vd 声称/v 并/cc [自负/v 责任/n]/nz ，/w 如果/c 消费者/n 对/p 保健食品/n 的/ude1 功能/n 不/d [持有/v 异议/n]/nz 则/d 可以/v 认为/v 该/rz 产品/n 是/vshi 有效/a 的/ude1 ，/w 如果/c 有/vyou 消费者/n 索赔/vn ，/w 政府/nis 再/d 来/vf 管/v 。/w 我/rr 认为/v ，/w 如果/c 对/p 保健食品/n 的/ude1 监管/vn 全部/m 放开/v 的话/udh ，/w 在/p 目前/t 的/ude1 市场/n 情况/n 是/vshi 不/d 太/d 适宜/v 的/ude1 ，/w 其中/rz 的/ude1 关键/n 是/vshi 如果/c 市场/n 上/f 销售/vn 的/ude1 保健食品/n 出/vf 了/ule [安全/an 问题/n]/nz ，/w 政府/nis 拿/v 什么/ry 手段/n 来/vf 监管/vn ？/w 因为/c 消费者/n 个体/n 的/ude1 差异/n ，/w 政府/nis 又/d 怎么/ryv 来/vf 验证/v 其/rz 服用/v 的/ude1 保健食品/n 有/vyou 没有/v 功效/n ？/w 就/d 连/ulian 对/p 安全/an 要求/n 非常/d 苛刻/a 的/ude1 美国/nsf 的/ude1 [膳食/n 补充/vn 剂/q]/nz 市场/n 最近/t 也/d 发生/v 了/ule 违法/vn 添加/v 的/ude1 [安全/an 问题/n]/nz ，/w 因此/c 对待/v 保健食品/n 的/ude1 安全/an 不见得/d 完全/ad 放开/v [市场/n 监管/vn]/nz 就/d 会/v 好/a 。/w 
《/w [中国/ns 经营/vn 报/n]/nz 》/w ：/w 如果/c 贸然/d 取消/v 对/p 保健食品/n 的/ude1 审批/vn 制/v ，/w 会/v 出现/vn 什么样/ryv 的/ude1 后果/n ？/w 
《/w [中国/ns 经营/vn 报/n]/nz 》/w ：/w 对/p 国外/s 的/ude1 [膳食/n 补充/vn 剂/q]/nz 是否/v 应该/v 纳入/v 监管/vn ？/w 
徐华锋/nr ：/w 9月30日/t ，/w [国家/n 食/v 药/n 总局/nis]/nt 发布/v 通知/n ，/w 以/p 口服液/n 、/w 胶囊/n 、/w 片剂/n 为/p 剂型/n 、/w 限定/v 摄入/v 量/n 的/ude1 这/rzv 类/q 产品/n 统一/vn 要/v 报批/vn 成/v 保健食品/n ，/w 如果/c 以/p 食品/n 形态/n 在/p 市场/n 上/f 销售/vn 就/d 成/v 了/ule [违法/vn 行为/n]/nz 。/w 而/cc 反对/v 的/ude1 意见/n 则/d 是/vshi ，/w 从/p 国际上/nz 的/ude1 实践/vn 来看/u ，/w 这/rzv 部分/n 产品/n 都/d 不/d 需要/v 审批/vn ，/w 在/p 中国/ns 当然/d 也/d 不/d 需要/v 审批/vn 。/w 我/rr 认为/v ，/w 对/p 一些/mq 国外/s 进口/vn 的/ude1 新产品/nz ，/w 中国人/n 还/d 没有/v 养成/vn [消费/vn 习惯/n]/nz 的/ude1 产品/n 还是/c 应该/v 坚持/v 审批/vn 制/v ，/w 对/p 一些/mq 国人/n 已经/d 能够/v [理性/n 消费/vn]/nz 的/ude1 保健食品/n 可以/v 适当/a 放宽/v 审批/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 比较/d 可行/a 的/ude1 方法/n 。/w [从/p 长远/a 看/v]/nz ，/w 保健食品/n 应该/v 采取/v 分类/vn 分/qt 品种/n 的/ude1 监管/vn 办法/n ，/w 审批/vn 和/cc 备案/vi 也许/d 要/v 同时/c 存在/v [一段/mq 时间/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 陈伟/nr ）/w 
