原/b 标题/n ：/w 2013/m 《/w [生命/n 时报/n]/nz 》/w 十大/mq 健康/a 热点/n 
1/m 雾霾/nz 肆虐/v 全国/n 
2/m 全民/n “/w 光盘/n 行动/vn ”/w 
中国人/n “/w 舌尖/n 上/f 的/ude1 浪费/vn ”/w 令人/v 震惊/vn 。/w 据统计/nz ，/w 全国/n 每年/r 浪费/v 食物/nf 总量/n 折合/v 粮食/nf 约/d [500/m 亿/m 公斤/q]/mq ，/w 相当于/v 全国/n 粮食/nf 总产量/n 的/ude1 1/10/m 。/w [1/m 月初/t]/mq ，/w 北京/ns 一群/mq 年轻人/n 在/p 网上/s 发起/v 了/ule “/w 光盘/n 行动/vn ”/w ，/w 呼吁/v 大家/rr “/w 吃/v 光盘/n 中/f 食物/nf ，/w 从/p 我/rr 做起/v ，/w 今天/t 不/d 剩饭/n ”/w 。/w 数/n 天/qt 内/f ，/w 这场/r 行动/vn 就/d 影响/vn 了/ule 千万/m 国人/n ，/w 关于/p 该/rz 行动/vn 的/ude1 微博/n 被/pbei 转发/v [5000/m 多/a 万/d 次/qv]/mq ，/w 许多/mq 名人/n 、/w 专家/nnt 带头/vd 拒绝/v 浪费/vn ，/w 包括/v 《/w [生命/n 时报/n]/nz 》/w 在/p 内/f 的/ude1 各/rz 大媒体/nz 给予/vn 高度/d 关注/v 。/w 随后/d ，/w 多家/mq 大型/b [餐饮/n 企业/n]/nz 纷纷/d 响应/v ，/w 开始/v 向/p 消费者/n 提供/v “/w 半份/nz 菜/n ”/w 、/w “/w 小/a 份/q 菜/n ”/w 服务/vn 。/w 一/m 时间/n ，/w 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 自己/rr 吃/v 干净/a 的/ude1 盘子/n 和/cc 打包/vi 带走/v 的/ude1 剩菜/n 剩饭/n 成为/v 一种/mq 风尚/n 。/w （/w 见/v 图/n 2/m ）/w 
3/m 农夫山泉/nf 陷/vi “/w 标准/n 门/n ”/w 
3月8日/t ，/w 消费者/n 李/ng 女士/n 称/v ，/w 其/rz 购买/v 的/ude1 多/a 瓶/n 未/d 开封/v 农夫山泉/nf [380/m ml/x]/mq 饮用/v 天然/b 水中/s 出现/v 很多/m 黑色/n 的/ude1 不明/v 物/ng 。/w 此/rzs 后/f ，/w 《/w [京华/ntc 时报/n]/nz 》/w 持续/vd 报道/v 称/vn ，/w 农夫山泉/nf “/w 标准/n 不如/v 自来水/n ”/w 。/w 5月6日/t ，/w 农夫山泉/nf 称/v 自己/rr 的/ude1 标准/n 严苛/nz 于/p 国标/n 、/w 地标/n ，/w 并/cc 已/d 向/p 法院/nis 提起/v 诉讼/vn ，/w 要求/n 《/w [京华/ntc 时报/n]/nz 》/w 赔偿/v 名誉权/n 损失费/n ，/w 随后/d 全面/ad 退出/v 北京/ns 桶装水/nz 市场/n 。/w 瓶装水/nz 标准/n 混乱/a 问题/n 因此/c 备受/v 关注/vn 。/w [清华大学/ntu 饮用水/n 安全/an 研究所/nis]/nt 前/f 所长/nnt 刘文君/nr 通过/p 《/w [生命/n 时报/n]/nz 》/w 呼吁/v ，/w 瓶装水/nz 国标/n 应/v “/w 尽快/d 统一/vn ”/w 。/w 
4/m 国内/s 首/q 现/tg H7N9/x 禽流感/nhd 
3月31日/t ，/w 我国/n 发现/v 全球/n 首例/n 人类/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 该/rz 病毒/n 是/vshi 全球/n 首次/m 发现/v 的/ude1 新/a 亚型/n 流感病毒/gb 。/w 随后/d ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 了/ule 上海/ns 、/w 安徽/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 地/ude2 相继/d 发现/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 的/ude1 消息/n 。/w 随着/p 患者/n 数量/n 不断/d 增加/v ，/w 人们/n 的/ude1 神经/n 也/d 被/pbei 绷得/nz 越来越/d 紧/d ，/w 甚至/d 引发/v 了/ule “/w 禽/ng 恐慌/an ”/w 。/w 截至/v 目前，2013年/t 我国/n 共/d 出现/v [148/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ，/w 其中/rz [大陆/ns 地区/n]/nz [145/m 例/n]/mq ，/w 香港/ns [2/m 例/n]/mq ，/w 台湾/ns [1/m 例/n]/mq 。/w 专家/nnt 表示/v ，/w [10/m 月份/n]/mq 后/f H7N9/x 禽流感/nhd 有/vyou 回升/v 趋势/n ，/w 这/rzv 与/cc 气候/n 和/cc 家禽/n 间/f 的/ude1 病毒/n 传播/vn 有关/vn 。/w （/w 见/v 图/n 3/m ）/w 
5/m 儿童/n 性/ng 侵/vg 案/ng 频/ag 发/v 
“/w 六一/m ”/w [国际/n 儿童节/t]/nz 前/f ，/w [媒体/n 报道/v]/nz 了/ule 多/a 起/vf 儿童/n 性侵犯/nz 案件/n ：/w [海南/ns 万宁/ns]/ns “/w 校长/nnt 带/v 学生/nnt 开房/v ”/w 、/w 广东/ns 雷州/ns “/w [小学/nis 校长/nnt]/nnt 涉嫌/v 强奸/vn 两名/mq 女学生/nz ”/w 、/w 河南/ns 桐柏县/ns [56/m 岁/qt]/mq 小学/nis 教师/nnt 性/ng 侵/vg 10余名/m 女生/n …/w …/w 短短/z [20/m 天/qt]/mq 内/f ，/w 至少/d 发生/v 了/ule [8/m 起/vf]/mq 校园内/nz 猥亵/v 性/ng 侵/vg 幼女/n 案/ng ，/w 为人师表/vl 的/ude1 老师/nnt 竟然/d 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d 向/p 脆弱/a 无辜/n 的/ude1 孩子/n 下手/vi ，/w 令人/v 震惊/vn 、/w 愤怒/a 、/w 心痛/vi 。/w 《/w [生命/n 时报/n]/nz 》/w 及时/ad 刊文/nz 《/w 教/v 孩子/n 几句话/mq ，/w 远离/v 性侵犯/nz 》/w 。/w 文中/s 指出/v ，/w 要/v 减少/vn 此类/r 事件/n 发生/v ，/w 需要/v 家长/n 、/w 学校/nis 以及/cc 整个/b 社会/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 一方面/c 要/v 对孩子/nz 进行/vn 科学/n 的/ude1 性/ng 教育/vn ，/w 让/v 孩子/n 学会/v 自我/rr 保护/vn ；/w 二/m 是/vshi 一旦/d 发现/v 孩子/n 受到/v 性侵害/nz ，/w 务必/d [第一/m 时间/n]/nz 报警/vn 。/w 
6/m “/w [常/d 回家/vi 看看/v]/nz ”/w 立法/vn 
7月1日/t ，/w 中国/ns 新/a 修订/v 的/ude1 《/w [老年人/n 权益/n 保障/vn 法/n]/nz 》/w 正式/ad 实施/v ，/w 其中/rz 最/d 受/v 关注/vn 的/ude1 内容/n 是/vshi 明确/a 规定/n 了/ule 与/cc 老年人/n 分开/vi 居住/v 的/ude1 [家庭/n 成员/nnt]/nz ，/w 应当/v 经常/d 看望/v 或者/c 问候/v 老年人/n ，/w 否则/c 将/d 构成/v 违法/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 中国/ns 首次/m 将/d “/w [常/d 回家/vi 看看/v]/nz ”/w 纳入/v 法律/n ，/w 并/cc 引发/v 了/ule 很大/d 争议/vn 。/w 有人/r 质疑/vn 法律/n 能否/v 介入/vn 私德/n 领域/n ，/w 也/d 有人/r 认为/v 立法/vn 过于/d 超前/a ，/w 还有/v [一部分/m 人/n]/mq 认为/v 该/rz “/w 立法/vn ”/w 难以/d 执行/v ，/w 但/c 更多/ad 人/n 则/d 认为/v 把/pba “/w [常/d 回家/vi 看看/v]/nz ”/w 纳入/v 法律/n 范畴/n ，/w 体现/v 的/ude1 是/vshi 对/p 老年人/n [精神/n 赡养/vn]/nz 的/ude1 关注/vn 。/w 有/vyou 调查/v [数据/n 显示/v]/nz ，/w 我国/n 目前/t 有/vyou 6200万/m [空巢/nz 老人/n]/nz ，/w 也/d 就是说/c 平均/a 每/rz [3/m 个/q]/mq 老人/n 中/f 就/d 有一个/mq 。/w 对/p 他们/rr 来说/uls ，/w 最重要/nz 的/ude1 莫过于/vl 亲人/n 的/ude1 照料/vn 和/cc 慰藉/vn 。/w 
7/m 揭穿/v 养生/vn “/w 假/a 大师/nnt ”/w 
[7/m 月初/t]/mq ，/w 江西/ns 萍乡市/ns 芦溪县/ns 涉嫌/v [非法/b 行医/vi]/nz 的/ude1 “/w [气功/n 大师/nnt]/nz ”/w 王林/nr 被/pbei 暴露/v 在/p 聚光灯/n 下/f ；/w [8/m 月底/t]/mq ，/w 北京/ns “/w [最/d 牛/n 违/vg 建/v]/nz ”/w 被/pbei 媒体/n 曝光/vi 后/f ，/w 自称/v 出身/vn 中医/nnd 世家/n 、/w 创立/v “/w 奇经/nz 疗法/n ”/w 的/ude1 “/w 假/a 大师/nnt ”/w 张必清/nr 也/d 浮出水面/v 。/w 早/a 在/p 2011年/t ，/w 《/w [生命/n 时报/n]/nz 》/w 就/d 曾/d 在/p 头版/n 刊文/nz ，/w 对/p 张必清/nr 提出/v 质疑/vn ，/w 多年来/d ，/w 更是/d 对/p 张悟本/nr 、/w 马悦凌/nr 、/w 林光常/nr 等/udeng 一大批/mq 假/a 专家/nnt 的/ude1 健康/a 观点/n 进行/vn 了/ule 批驳/v 。/w 本报/rz 同时/c 提醒/v 消费者/n ，/w 当/p “/w 大师/nnt ”/w 斩钉截铁/al 地/ude2 告诉/v 你/rr “/w 这个/rz 百分百/d 能/v 治/v ”/w 、/w “/w 任何人/r 都/d 适用/vi ”/w 时/ng ，/w 首先/d 要/v 想到/v 的/ude1 是/vshi “/w 不/d 科学/n ”/w 、/w “/w 不/d 靠谱/nz ”/w 。/w （/w 见/v 图/n 4/m ）/w 
8/m 毒奶粉/nz 波及/v 中国/ns 
8月2日/t ，/w [新西兰/nsf 恒天然/nz 集团/nis]/ntc 向/p [新西兰/nsf 政府/nis]/nt 通报/v 称/vn ，/w 其/rz 生产/vn 的/ude1 [3/m 个/q]/mq 批次/n [浓缩/v 乳清/nz 蛋白/n]/nz 粉/ag 中/f 检出/nz [肉/n 毒/n 杆菌/n]/nz 。/w 8月4日/t ，/w 我国/n [国家/n 质检/vn 总局/nis]/nto 网站/n 公布/v ，/w 有/vyou [4/m 家/q]/mq 中国/ns 境内/s 进口商/nnd 进口/vn 了/ule 可能/v 受到/v [肉/n 毒/n 杆菌/n]/nz 污染/vn 的/ude1 [新西兰/nsf 恒天然/nz 集团/nis]/ntc 产品/n 。/w 《/w [生命/n 时报/n]/nz 》/w 8月9日/t 《/w 新西兰/nsf “/w 毒/n 奶源/nz ”/w 波及/v 中国/ns 》/w [一/d 文/ng]/mq 报道/v ，/w [肉/n 毒/n 杆菌/n]/nz 是/vshi 一种/mq 生长/v 在/p 常温/n 、/w 低/a 酸/a 和/cc 缺氧/vi 环境/n 中/f 的/ude1 革兰氏阳性细菌/gb 。/w 人们/n 食/v 入/v 并/cc 吸收/v 这种/r 毒素/n 后/f ，/w 神经系统/n 将/d 遭到/v 破坏/vn ，/w 出现/v 头晕/vi 、/w [呼吸/v 困难/an]/nz ，/w 甚至/d 咽/v 肌/ng 瘫痪/vi ，/w 如/v 抢救/vn 不/d 及时/ad ，/w 病死率/nz 较高/ad 。/w 
9/m 转基因/n 安全/an 之争/v 
[9/m 月初/t]/mq ，/w 方舟子/nr 在/p 微博/n 中/f 称/v “/w 要/v [创造/v 条件/n]/nz 让/v 国人/n 都/d 吃/v 转基因/n ”/w ，/w 此举/rzv 遭到/v 了/ule 崔永元/nr 反感/an ，/w 并/cc 引发/v 了/ule 持续/vd 至今/d 的/ude1 “/w 崔方/nr 大战/n ”/w 。/w 10月/t ，/w [61/m 名/q]/mq 院士/nnt 请求/v [转基因/n 水稻/n]/nz 产业化/vn ，/w 其中/rz ，/w “/w 转/v BT/x 基因/n 抗虫/nz 大米/nf 用/p 猪/nf 喂养/v 90/m 天后/nz 无/v 中毒/vn 或/c 死亡/vi 现象/n ”/w 的/ude1 说法/n 更是/d 引来/v 众人/n 不满/an ，/w “/w [转基因/n 猪/nf]/nz 试吃/nz 安全/an ，/w 人/n 就/d 能/v 吃/v 吗/y ？/w ”/w 专家/nnt 表示/v ，/w 这/rzv 其实/d 是/vshi 一个/mq 普通/a [消费者/n 知情权/nz]/nz 和/cc 自由/a 选择权/nz 的/ude1 问题/n ，/w 民众/n 如果/c 选择/v 吃/v [转基因/n 大米/nf]/nz ，/w 也/d 需要/v 政府/nis 有/vyou 其他/rzv 保障/vn ，/w 其中/rz 就/d 包括/v [产品/n 信息/n]/nz 中/f 要/v 明确/a 注明/v 转基因/n 信息/n 。/w 
10/m 暴力/n 伤/v 医/ng 令人/v 心寒/a 
10月20日/t ，/w [辽宁/ns 沈阳/ns 医学院/nis 奉天/ns 医院/nis]/nt 一名/mq 患者/n 用/p 水果刀/n 刺伤/v 为/p 自己/rr 手术/n 的/ude1 医生/nnt ，/w 随后/d 跳楼/v 身亡/vi ；/w 21日/t ，/w [广州/ns 广/a 医/ng 二/m 院/n]/nt [3/m 名/q]/mq 医生/nnt 被/pbei 打伤/v ；/w 24日/t ，/w 北京/ns 120/m 急救/v 医生/nnt 在/p 救治/v 患者/n 过程/n 中/f 被/pbei 打伤/v 、/w 司机/nnt 髌骨骨折/nhd ；/w 25日/t ，/w [浙江/ns 温岭/ns 第一/m 人民/n 医院/nis]/nt 发生/v 一起/s 患者/n 持刀/nz 刺杀/v 医生/nnt 并/cc 造成/v [1/m 死/v]/mq 2/m 伤/v 的/ude1 悲剧/n …/w …/w 频频/d 发生/v 的/ude1 暴力/n 伤/v 医/ng 事件/n 让/v 医生/nnt 心寒/a ，/w 让/v 民众/n 心痛/vi 。/w 报告/n 显示/v ，/w 1年/t 发生/v [100/m 次/qv]/mq 以上/f 暴力/n 伤/v 医/ng 事件/n 的/ude1 医院/nis 比例/n 5/m 年间/n 翻/v 了/ule 近/a 一倍/mq 。/w 《/w [生命/n 时报/n]/nz 》/w 对此/d 呼吁/v ：/w “/w 医院/nis ，/w 不是/c 种/q 下/f 仇恨/n 的/ude1 地方/n ”/w ，/w 医疗/n 暴力/n 最终/d 会/v 使/v 医/ng 患/v 双方/n 两败俱伤/al 。/w （/w 见/v 图/n 5/m ）/w （/w 按/p [时间/n 顺序/n]/nz 排列/v ，/w 记者/nnt 李洋/nr ）/w 
