近期/t ，/w [方庄/ns 地区/n]/ns 涉及/v 保健食品/n 夸大/v 宣传/vn 和/cc [产品/n 质量/n]/nz 方面/n 的/ude1 举报/vn 、/w 投诉/vn 日益/d 增多/v ，/w 经过/p 方庄/ns 食/v 药/n 监管/vn 所/usuo 走访/v 调查/vn 发现/v ，/w 目前/t 在/p [方庄/ns 地区/n]/ns 存在/v 着/uzhe 通过/p 组织/n 老年人/n 参加/v 各类/r 养生/vn 知识/n 培训/vn 及/cc 集体/n 活动/vn ，/w 推销/v 各种/rz 保健食品/n 或/c 药品/n 的/ude1 现象/n ，/w 其中/rz 以/p 保健食品/n 推销/v 为主/vi 。/w 商家/n 推销/v 的/ude1 食品/n 虽然/c 为/p 合法/a 产品/n ，/w 但是/c 在/p 经销/v 人员/n [销售/vn 过程/n]/nz 中/f 有/vyou 夸大/v 疗效/n 、/w [虚假/a 宣传/vn]/nz 的/ude1 现象/n 。/w 
食/v 药/n 监管/vn 所/usuo 提醒/v 消费者/n ，/w 特别/d 是/vshi 老年人/n ，/w 保健食品/n 不具备/v 任何/rz [治疗/vn 作用/n]/nz ，/w 不能/v 轻信/v [培训/vn 机构/n]/nz 所谓/v 养生专家/nnd 的/ude1 各种/rz 推荐/v ，/w 特别/d 是/vshi 需要/v 花费/vn 上/f [千/m 元/q]/mq 购买/v 的/ude1 物品/n ，/w 一定/b 要/v [睁大/v 眼睛/n]/nz ，/w [提高/v 警惕/v]/nz ，/w 防止/v [自身/rr 利益/n]/nz 受损/vi 。/w 多数/a 被/pbei “/w 忽悠/z ”/w 的/ude1 老年人/n 是因为/c 子女/n 不/d 在/p 身边/s ，/w 生活/vn 孤独/a 寂寞/a 才/d 去/vf 参加/v 这/rzv 类/q 保健食品/n 推销/v 会/v ，/w 并/cc 轻信/v [虚假/a 宣传/vn]/nz ，/w 上当受骗/v 。/w 食/v 药/n 监管/vn 所/usuo 也/d 提醒/v [方庄/ns 地区/n]/ns 老年人/n 的/ude1 子女/n ，/w 尽量/d 多/a 陪/v 陪/v 父母/n ，/w 丰富/a 他们/rr 的/ude1 [精神/n 生活/vn]/nz ，/w 对于/p 各种/rz 推销/v 活动/vn 要/v 帮助/vn 父母/n 把关/vi ，/w 防止/v 上当受骗/v 。/w （/w 记者/nnt 路相宜/nr 通讯员/nnt 管冬竹/nr 文/ng 记者/nnt 路相宜/nr 摄/vg ）/w 
