汪精卫/nr 与/cc 蒋介石/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
高宗武/nr 的/ude1 秘密/n 之/uzhi 行/ng 
7月22日/t 下午/t [17/m 点/qt]/mq ，/w 汪精卫/nr 在/p 武汉/ns 的/ude1 寓所/n 里/f ，/w 见到/v 了/ule 匆匆/z 而/cc 来/vf 的/ude1 周佛海/nr 。/w 周佛海/nr 是/vshi 专/a 为/p 高宗武/nr [一/d 事/n]/mq 与/cc 汪精卫/nr 商量/v 对策/n 的/ude1 。/w 急于/v 开展/vn “/w [和平/n 运动/vn]/nz ”/w 的/ude1 汪精卫/nr 和/cc 周佛海/nr ，/w 希望/v 利用/vn 高宗武/nr 再次/d 去/vf 香港/ns 的/ude1 机会/n ，/w 要/v 他/rr 直接/ad 去/vf 东京/nsf ，/w 探听/v [日本/ns 政府/nis]/nt 对/p 实现/v 中/f 日/b “/w 和平/n ”/w 的/ude1 条件/n 。/w 6月23日/t 晚/tg [九十/m 点钟/q]/mq ，/w 正在/d 香港/ns 的/ude1 高宗武/nr 与/cc 周隆庠/nr 化装/v 成/v 日本人/nz ，/w 他们/rr 先/d 坐/v 出租汽车/n 到达/v 日本/ns 总领事馆/nis ，/w 然后/c 换乘/v 领事馆/nis 汽车/n ，/w 由/p 领事馆/nis 派/v 专人/n 护送/v 上/f [一/d 艘/q]/mq 日本/ns 轮船/n ，/w 以此/d 避开/v [海关/nis 检查/vn]/nz ，/w 顺利/ad 离开/v 香港/ns 前往/v 日本/ns 。/w (/w 高宗武/nr ，/w 时任/v 中华民国/n [外交部/nto 亚洲司/nis]/nt 司长/nnt ，/w 周隆庠/nr 是/vshi 亚洲司/nis 日/b 苏/b 科/n 科长/nnt 。/w )/w 
早/a 在/p 1938年2月份/t ，/w 经/p 蒋介石/nr 批准/v ，/w 高宗武/nr 与/cc 周隆庠/nr 就/d 到达/v 香港/ns ，/w 设立/v 了/ule 一名/mq 为/p “/w 日本/ns 问题/n 研究所/nis ”/w 的/ude1 [情报/n 机构/n]/nz ，/w 对外/vn 则/d 称/v “/w 宗/vg 记/v 洋行/nis ”/w 。/w 在/p 此前/t ，/w 高宗武/nr 曾/d 派/v 日本/ns 科长/nnt 董道宁/nr 到/v 上海/ns ，/w 暗中/d 与/cc 日方/n 人士/n 联络/vn 。/w 这/rzv 一年/mq 4月3日/t ，/w 高宗武/nr 返回/v 武汉/ns 后/f 即/v 向/p 时任/v [中央/n 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w 代理/v 部长/nnt 的/ude1 周佛海/nr 报告/n 他/rr 在/p 香港/ns 的/ude1 “/w 接洽/v 情况/n ”/w ;/w 然后/c 由/p 周佛海/nr 报告/n 给/p 汪精卫/nr 。/w 4月14日/t ，/w 高宗武/nr 负/v “/w [秘密/n 使命/n]/nz ”/w 再次/d 飞往/v 香港/ns 。/w 5月30日/t ，/w 高宗武/nr 返回/v 汉口/ns ，/w 向/p 蒋介石/nr 、/w 汪精卫/nr 、/w 周佛海/nr 等/udeng 报告/n 与/cc 日本/ns 交涉/v 的/ude1 情况/n 。/w 蒋介石/nr 仍/d 命/n 高宗武/nr 返/v 香港/ns ，/w 继续/v 探听/v 日本/ns 情况/n 。/w 
与/cc 以往/t 几次/mq 的/ude1 秘密/n 出行/vi 相比/vi ，/w 高宗武/nr 此次/rz 属/v 擅自/d 赴/v 日/b ，/w 蒋介石/nr 并不/d 知情/vi 。/w 因为/c 不/d 经过/p 蒋介石/nr ，/w 高宗武/nr 有些/rz 犹豫/a 。/w 而/cc 周佛海/nr 向/p 高宗武/nr 表示/v ，/w 等/udeng 他/rr 乘/v 上去/vf 日本/ns 的/ude1 轮船/n 后/f ，/w 他/rr 会/v 向/p 蒋介石/nr 报告/n ，/w 此事/r 由/p 他/rr 负责/v 。/w 高宗武/nr 由/p 日本/ns 返回/v 香港/ns 后/f ，/w 由此/d 因为/c 害怕/v 而/cc 迟迟/d 不/d 敢/v 回/v 汉口/ns 。/w 直到/v 7月22日/t 下午/t ，/w 周隆庠/nr 才/d 拿着/vf 高宗武/nr 的/ude1 报告/n 到达/v 汉口/ns ，/w 周佛海/nr 看到/v 报告/n 后/f ，/w 立即/d 找/v 陶希圣/nr 到/v 寓所/n ，/w 决定/v 先/d 将/d 报告/n 送/v 至/p 汪精卫/nr ，/w 商谈/v 对策/n 。/w 
这/rzv 一年/mq 1月16日/t ，/w 日本/ns 曾/d 发表/v 《/w 不/d 以/p 国民政府/nt 为/p 对手/n 的/ude1 政府/nis 声明/n 》/w ，/w 宣称/v :/w “/w 帝国/n 政府/nis 今后/t 不/d 以/p 国民政府/nt 为/p 对手/n ，/w 而/cc 期望/vn 真/a 能/v 与/cc 帝国/n 合作/vn 的/ude1 中国/ns 新/a 政权/n 的/ude1 建立/vn 与/cc 发展/vn ，/w 并/cc 将/d 与/cc 此/rzs 新/a 政权/n 调整/vn 两国/mq 邦交/n ，/w 协助/v 建设/vn 复兴/vn 的/ude1 新中国/nz 。/w ”/w “/w 不/d 以/p 国民政府/nt 为/p 对手/n ”/w ，/w 实际上/d 透露/v 了/ule 日方/n 谋求/v “/w 合作/vn ”/w 的/ude1 新/a 政权/n 的/ude1 [战略/n 意图/n]/nz 。/w 
高宗武/nr 此次/rz 日本/ns 之/uzhi 行/ng ，/w 先后/d 会见/v 了/ule 影佐祯昭/nrj 、/w 参谋/nnt 次/qv 长/a 多田骏/nz 、/w [陆军/nis 大臣/nnt]/nnt 板垣征四郎/nrj 及/cc 陆军省/nz 中国/ns 课/n 课长/nnt 今井武夫/nrj 等/udeng 人/n 。/w 但/c 迄今/d 未见/nz 当时/t 的/ude1 记录/vn 公布/v ，/w 不过/c 据/p 当时/t 传出/v 的/ude1 消息/n 和/cc 当事人/n 事后/f 回忆/v ，/w 他们/rr 之间/f 达成/v 了/ule 两项/mq 协议/n :/w 第一/m ，/w 接受/v 日本/ns 提出/v 的/ude1 “/w 和平/n ”/w 条件/n —/w —/w —/w 承认/v “/w 满洲国/n ”/w ，/w 日本/ns 在/p 蒙疆/nr 有/vyou 驻/v 兵权/n ，/w 中国/ns 参加/v 防/v 共/d 协定/n 和/cc 日本/ns 优先/vd 开发/v 华北/ns 资源/n 等/udeng ;/w 第二/m ，/w 决定/v 要/v 汪精卫/nr “/w 出马/vi ”/w 。/w 据/p 影佐祯昭/nrj 自传/n 中/f 回忆/v ，/w 这/rzv 一点/mq 是/vshi 高宗武/nr 先提/nz 出来/vf 的/ude1 ，/w 高/a 说/v ，/w “/w 汪/q 早已/d 痛感/v 有/vyou 迅速/ad 解决/v 日/b 中/f 问题/n 的/ude1 必要/a ，/w 称道/v ‘/w 和平/n 论/v ’/w ，/w 而/cc 国民政府/nt 内部/f 终究/d 不能/v 容纳/v 他/rr 的/ude1 主张/v 。/w ”/w “/w 为/p 促使/v 今后日/t 华/b 间/f 的/ude1 和平/n ，/w 必须/d 寻找/v 蒋介石/nr 以外/f 的/ude1 人/n 。/w 但是/c ，/w 除/p 汪精卫/nr 氏/ng 以外/f ，/w 难以/d 找到/v 其他人/r 。/w ”/w 
周佛海/nr 之所以/c 在/p 拿到/v 报告/n 的/ude1 [第一/m 时间/n]/nz 便/d 急/v 着/uzhe 见/v 汪精卫/nr ，/w 是/vshi 因/p 高宗武/nr 的/ude1 报告/n 中/f 写/v 有/vyou “/w 日本/ns 是/vshi 在/p 希望/v 汪/q 先生/n 出马/vi ”/w 的/ude1 字句/n 。/w 周佛海/nr 担心/v 这/rzv 句话/q 会/v 引起/v 蒋介石/nr 不快/a ，/w 所以/c 先/d 来/vf 征求/v 汪精卫/nr 意见/n 。/w 可/v 汪精卫/nr 看过/v 后/f 却/d 并/cc 没有/v 像/v 周佛海/nr 那样/rzv 紧张/a ，/w 反而/d 安慰/v 周/qt “/w [没有/v 关系/n]/nz ”/w 。/w 
汪精卫/nr 的/ude1 “/w [和平/n 运动/vn]/nz ”/w 
7月22日/t 当天/t ，/w 高宗武/nr 的/ude1 报告/n 连同/p 他/rr 写/v 给/p 蒋介石/nr 的/ude1 亲笔信/n ，/w 通过/p [机要/b 秘书/nnt]/nnt 陈布雷/nr ，/w 送交/v 至/p 蒋介石/nr 手里/s 。/w 蒋介石/nr 并不/d 知道/v 汪精卫/nr 此前/t 其实/d 已/d 看过/v 这份/r 报告/n ，/w 邀/v 其/rz 与/cc 张群/nr 在/p [三/m 天/qt]/mq 之后/f 共同/d 商讨/v 。/w 
蒋/nz 、/w 汪/q 此时/r 的/ude1 身份/n 分别/d 是/vshi 国民党/n 的/ude1 第一/m 、/w [二/m 号/q 人物/n]/nz ，/w 直到/v 此时/r ，/w 他们/rr 仍/d 站/vi 在/p 抗日/vn 的/ude1 同一/b 阵营/n 。/w “/w [卢沟桥/ns 事变/n]/nz ”/w 后/f ，/w 汪精卫/nr 曾/d 情绪/n 激昂/a 地/ude2 说/v :/w “/w 目前/t 时局/n 已/d 临/v [最后/f 关头/n]/nz ，/w 因此/c ，/w 我们/rr 要/v 有/vyou 绝大/nz 的/ude1 决心/n 与/cc 勇气/n 来/vf 牺牲/v …/w …/w 我们/rr 如果/c 不/d 牺牲/v ，/w 那/rzv 只有/c 做/v 傀儡/n 了/ule 。/w ”/w 
但/c [中国/ns 军队/n]/nt 一个/mq 接/v 一个/mq 的/ude1 失利/vn 使/v 他/rr 渐渐/d 产生/v 了/ule 极度/d 悲观/a 与/cc 失望/a 情绪/n 。/w 李宗仁/nr 回忆/v ，/w 1937年10月/t ，/w 他/rr 去/vf 拜访/v 汪精卫/nr 时/ng ，/w 汪/q 曾/d 一/m 再问/v 他/rr ：/w “/w 你/rr 看/v 这个/rz 仗/n ，/w 能够/v 打/v 下去/vf 吗/y ?/w ”/w 据/p 当时/t 在/p 其/rz 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 回忆/v ，/w 汪精卫/nr 每当/p 谈及/v 抗战/vn 之/uzhi 事/n ，/w 总是/d “/w 摇头叹息/v ”/w 说/v ：/w “/w 茫茫/z 前途/n ，/w 不知/v 要/v 变成/v 什么/ry 样子/n !/w ”/w 
在/p 汪精卫/nr 身边/s ，/w 与/cc 他/rr 持/v 相似/a 观点/n 的/ude1 一批/mq 人/n 渐渐/d 组成/v 了/ule 一个/mq 小/a 团体/n ，/w 他们/rr 包括/v 周佛海/nr 、/w 陶希圣/nr 、/w 高宗武/nr 、/w 梅思平/nr 等/udeng 人/n 。/w 周佛海/nr 原/b 是/vshi 蒋介石/nr 亲信/n ，/w 因/p 这/rzv 层/qv 关系/n ，/w 与/cc 汪精卫/nr 有/vyou 很深/d 的/ude1 矛盾/an 。/w 然而/c 通过/p 长时间/nz 交谈/vi ，/w 他们/rr 发现/v 了/ule 彼此/rr 在/p 对待/v 中共/n 及/cc 日本/ns 问题/n 上/f 的/ude1 共同点/n ，/w 慢慢/d 密切/ad 起来/vf 。/w 周佛海/nr 回忆说/nz ，/w “/w 汪/q 先生/n 的/ude1 主张/v ，/w 是/vshi 完全/ad 和/cc 我们/rr 一致/a 的/ude1 。/w ”/w “/w 所以/c 我们/rr 当时/t 无形中/d 就/d 以/p 汪/q 先生/n 为/p 中心/nis ，/w 酝酿/v [和平/n 运动/vn]/nz 。/w ”/w 
两国/mq 交战/vi ，/w 历来/d 有/vyou 主战派/nz 有/vyou 主和派/nz ，/w 那时/rzt 汪精卫/nr 提出/v “/w 谈/v 和/cc ”/w ，/w “/w 并不/d 等于/v 他/rr 投降/v 、/w 做/v 汉奸/nnd ，/w 也/d 不/d 等于/v 说/v 汪/q 那时/rzt 已/d 离开/v 抗战/vn 阵营/n ”/w 。/w [复旦/nz 大学/nis 历史系/nit]/nt 教授/nnt 黄美真/nr 说/v 。/w 而/cc 在/p 当时/t 全国/n 各界/rz 抗日/vn 气氛/n 高昂/a ，/w 国民政府/nt 内/f 也/d 以/p 主战派/nz 为/p 主流/n ，/w 汪精卫/nr 只能/v 将/d 此/rzs 意见/n 私下/d 向/p 蒋介石/nr 提出/v ，/w 蒋/nz 没有/v [断然/d 拒绝/v]/nz ，/w 通过/p 德国/nsf 大使/nnt 陶德曼/nr 进行/vn 的/ude1 会谈/vn 也/d 在/p 秘密/n 进行/vn 中/f 。/w 
但是/c 7月22日/t 蒋介石/nr 看到/v 高宗武/nr 的/ude1 信/n ，/w 由于/p 信/n 中/f 有/vyou [日本/ns 政府/nis]/nt “/w 希望/v 汪/q 先生/n 出马/vi ”/w 的/ude1 字句/n ，/w 蒋见信/nr 后/f ，/w “/w 怒气/n 满面/nz ”/w ，/w 表示/v 今后/t 与/cc 高/a [断绝/v 关系/n]/nz ，/w 并/cc 下令/v 停发/nz 高/a 的/ude1 活动/vn 经费/n 。/w 但/c 周佛海/nr 却/d 照旧/v 每月/r 从/p 宣传部/nis 的/ude1 经费/n 中/f ，/w 拨/v [3000/m 元/q]/mq 支持/v 高宗武/nr 在/p 香港/ns 继续/v 与/cc 日本/ns 保持/v 联系/vn 。/w 汪精卫/nr 通过/p 高宗武/nr 的/ude1 日本/ns 之/uzhi 行/ng 开启/v 了/ule 与/cc 日本/ns “/w 谈/v 和/cc ”/w 的/ude1 大门/n ，/w 而/cc 与此同时/c ，/w 蒋介石/nr 却/d 自此/d 彻底/ad 放弃/v 了/ule “/w 和平/n ”/w 之/uzhi 路/n 。/w 
