原/b 标题/n ：/w 合生元/nz [3/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 收购/v 国内/s 乳粉/n 制造商/nnd 
随着/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f ，/w “/w 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n 细则/n ”/w 的/ude1 出台/vn ，/w 各家/rz 企业/n 开始/v 对症下药/vl ，/w 一场/mq 围绕/v 在/p 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n 行业/n 内/f 的/ude1 兼并重组/v 潮/n 即将/d 上演/v 。/w 
而/cc 伴随/v 着/uzhe 新年/t 的/ude1 钟声/n ，/w 作为/p 我国/n 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n 企业/n 的/ude1 合生元/nz 也/d 重磅/n 宣布/v 了/ule 一则/c 收购/v 信息/n ，/w 为/p 我国/n [婴幼儿/n 配方/n 奶粉/n]/nz 行业/n 的/ude1 [兼并/v 收购/v]/nz 打响/v 了/ule 2014年/t 的/ude1 [第一/m 枪/n]/mq 。/w 
2013年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 合生元/nz 发/v 公告/n 称/v ，/w 通过/p 全资/n 控股/vn 的/ude1 两家/mq 国内/s 子公司/nis （/w 全资/n 附属/v 广州/ns 合生元/nz 及/cc 合生元/nz 健康/a ）/w 收购/v 长沙/ns 营/n 可/v 营养品/n 有限公司/nis （/w 下/f 称/v 长沙/ns 营/n 可/v ）/w 100%/m 股权/n ，/w 协议/n 总金额/nz 为/p [3/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 交易/vn 完成/v 后/f ，/w 长沙/ns 营/n 可/v 成为/v 合生元/nz [国际/n 控股/vn 有限公司/nis]/nt 间接/b [全资/n 子公司/nis]/nz 。/w 广州/ns 合生元/nz 及/cc 合生元/nz 健康/a 将/d 分别/d 持有/v 长沙/ns 营/n 可/v 的/ude1 99%/m 和/cc 1%/m 股权/n 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 此前/t 有/vyou 报道/v 称/vn 合生元/nz 拟/v 收购/vn [南山/ns 乳业/nis]/nt ，/w 以/p 控制/vn 其/rz 牧场/nis 资源/n 。/w 而/cc 根据/p 其/rz 发布/v 的/ude1 收购/vn 信息/n 看/v ，/w 合生元/nz 此次/rz 收购/v 的/ude1 虽/c 非/b [南山/ns 乳业/nis]/nt ，/w 但/c 却/d 是/vshi 其/rz [关联/vn 公司/nis]/ntc 。/w 不过/c ，/w 合生元/nz 方面/n 表示/v ，/w 这次/r 交易/vn 并不/d 含/v 牧场/nis 资源/n ，/w 新产品/nz 仍/d 将/d 使用/v 进口/vn 奶源/nz 进行/vn 生产/vn ，/w 收购/v 的/ude1 核心/n 在于/v 生产能力/n 。/w 
而/cc 对于/p 此次/rz 合生元/nz 收购/v 长沙/ns 营/n 可/v 公司/nis ，/w 在/p 乳业/nis 专家/nnt 宋亮/nr 看来/v ，/w 可谓/v 是/vshi 是/vshi 一个/mq 双赢/n 的/ude1 结果/n 。/w 宋亮/nr 表示/v ，/w [南山/ns 乳业/nis]/nt 受/v [食品/n 安全/an 问题/n]/nz 影响/vn 较大/d ，/w 但是/c ，/w 南山/ns 股份/n 有/vyou 自己/rr 的/ude1 牧场/nis 和/cc 生产线/n ，/w 这样/rzv 一家/n 企业/n 不/d 应该/v 退出/vn 市场/n 。/w 另外/c ，/w 国家/n 对/p 本土/n 乳粉/n 企业/n 的/ude1 扶持/vn 政策/n 在/p 加大/v ，/w 合生元/nz 通过/p 收购/v 国内/s 企业/n ，/w 可以/v 更好/d 的/ude1 享受/vn 政策/n 上/f 的/ude1 优惠/vn 。/w 
而/cc 在/p 香颂/nz 资本/n [执行/v 董事/nnt]/nnt 沈萌/nr 看来/v ，/w 合生元/nz 原本/d 产品/n 主打/v 基于/p [进口/vn 奶粉/n]/nz 的/ude1 再/d 生产/vn 与/cc [高端/nz 市场/n]/nz ，/w 因此/c 在/p [下/f 一/d 阶段/n]/nz [婴幼儿/n 配方/n 奶粉/n]/nz 大/a 整合/vn 中/f ，/w 这种/r 产品线/nz 的/ude1 企业/n 很可能/nz 无法/v 在/p 规模/n 上/f 与/cc 其他/rzv 包含/v 高中/nis 低端/nz 全/a 产品/n 系列/n 的/ude1 对手/n [有效/a 竞争/vn]/nz ，/w 可以/v 说/v 合生元/nz 是/vshi 为了/p 补足/v 自己/rr 在/p 中/f 低端/nz 和/cc 三/m 、/w 四/m 、/w [五/m 线/n 城市/n]/nz 的/ude1 市场/n ，/w 才/d 会/v 选择/vn 收购/v 此/rzs 前身/n 陷/vi [食品/n 安全/an 问题/n]/nz 的/ude1 湖南/ns 亚/b 华/b ，/w 由此/d 建立/v 专门/d 面向/v 中/f 低端/nz 的/ude1 国产/b 奶粉/n 基地/nis 。/w 
对于/p 此次/rz 合生元/nz 收购/v 长沙/ns 营/n 可/v 公司/nis ，/w 合生元/nz 在/p 公告/n 中/f 仅/d 表示/v 收购/vn 长沙/ns 营/n 可/v 公司/nis 的/ude1 产能/vn 将/d 仅/d 用于/v 生产/vn 素/ag 加/v 品牌/n 新/a 系列/n 奶粉/n ，/w 对于/p 其他/rzv 细节/n ，/w 合生元/nz 并/cc 没有/v 过多/d 的/ude1 透漏/v 。/w 不过/c ，/w 合生元/nz 相关/vn 人士/n 表示/v ，/w 公司/nis 收购/v 长沙/ns 营/n 可/v 公司/nis 后/f ，/w 会/v 按照/p 国家/n 新/a 出台/vi 的/ude1 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n 相关/vn 细则/n 要求/n 进行/vn 逐个/d 完善/v ，/w 会/v 添加/vn 一些/mq 设备/n ，/w 但/c 目前/t 还/d 在/p 计划/n 中/f 。/w （/w 记者/nnt 夏芳/nr ）/w 
