1949年/t ，/w 国民党/n 军/n 全线/n 溃逃/vi 到/v 台湾/ns 后/f ，/w 部署/vn 了/ule 10多万/m 人马/n 驻守/v 在/p 金门/ns 各/rz 岛屿/n 上/f 。/w 除/p 少数/m [高级/a 军官/nnt]/nnt 可以/v 把/pba 眷属/n 带/v 在/p 军中/s 以/p 慰/vg 寂寞/a 外/f ，/w 绝大部分/m 官兵/nnd 都/d 是/vshi “/w 孤家寡人/nz ”/w ，/w 终日/d 以/p 碉堡/n 为/p 家/q ，/w 与/cc 枪炮/n 厮守/nz 。/w 据/p 1998年5月23日/t 台北/ns 出版/v 的/ude1 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 载文/v 透露/v ，/w 军方/n 为/p “/w 调剂/v 官兵/nnd 生活/vn ，/w 安抚/v 他们/rr 的/ude1 心灵/n ”/w ，/w 自/p 1950年初/t 就/d 策划/vn 设置/v 了/ule 战地/n 妓院/n 。/w 在/p 胡琏/nr 担任/v 司令官/nnt 时期/n ，/w 只有/c 大/a 、/w 小/a 金门/ns 各/rz [一/d 处/n]/mq ，/w 到/v 刘玉章/nr 继任/v 司令/nnt 时/ng 便/d 大肆/d 发展/vn ，/w 先后/d 在/p 金城/ns 、/w 安岐/nr 、/w 东林/nz 、/w 小径/n 、/w 庵/ng 前/f 等/udeng [6/m 个/q]/mq 岛/n 上/f 设置/v 分院/nis ，/w 妓女/n 达/v 200多人/m 。/w 
战地/n 妓院/n 存在/v 40年/t 之/uzhi 久/a ，/w 金门岛/nz 的/ude1 “/w 军/n 乐园/n ”/w 于/p 1990年9月30日/t 宣布/v 废除/vn ，/w 为/p 避免/v 单身/n 官兵/nnd 突然/ad 适应/v 不/d 了/ule ，/w 还/d 特地/d 转/v 由/p 民间/n 经营/vn 了/ule [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 直到/v 次年/t 的/ude1 [11/m 月底/t]/mq 相继/d 关门/vi 。/w 
妓女/n 争/v 聘/vn 难过/a 政审/v 关/n 
战地/n 妓院/n 的/ude1 “/w 小姐/n ”/w ，/w 40/m 年间/n 从未/d 曾/d 短缺/vi 过/uguo 。/w 
40年前/t ，/w 军方/n 当局/n 敲定/v 设立/vn “/w 军/n 乐园/n ”/w 后/f ，/w 由/p 一个/mq 有/vyou 特殊/a 家庭/n 背景/n 的/ude1 杜/vg 先生/n 全权/n 担负/v 招聘/vn “/w 小姐/n ”/w 的/ude1 任务/n ，/w 从/p 台湾省/ns 各地/rzs “/w 风化/vi 区/n ”/w 里/f 的/ude1 公娼/nz 和/cc 私娼/n 中/f 挑选/v ，/w 年龄/n 在/p [20/m 至/p 25/m 岁/qt]/mq 之间/f ，/w 要求/n 容貌/n 不一定/nz 妖娆/an 美丽/a ，/w 但/c “/w 身家/n 必须/d 清清白白/z ，/w 审查/vn 十分/d 严格/ad ，/w 从/p 本人/rr 往/p 上/f 推/v [三/m 代/q]/mq ，/w 不得/vi 有/vyou 任何/rz 反动/a 嫌疑/n ”/w (/w 台北/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 原话/n )/w 。/w 此外/c ，/w 本人/rr 如/v 有/vyou 过/uguo 赌博/vi 、/w 吸毒/vi 、/w 偷盗/v 等/udeng 方面/n “/w 足以/d 影响/v 军队/n 纪律/n 的/ude1 不良/a 前科/n ”/w 者/k ，/w 也/d 一概/d 不予/v 录取/vn ，/w 因此/c ，/w 并非/v 任何/rz 阿猫/nz 都/d 去/vf 得了/vi “/w 军/n 乐园/n ”/w 的/ude1 。/w 由于/p 金门/ns 各岛/nz 官兵/nnd 多达/v [10/m 万/d 之/uzhi]/mq 众/ag ，/w 不少/m [风尘/n 女子/n]/nz 预料/v 生意/n 必定/d 兴隆/a ，/w 都/d 兴冲冲/z 争先恐后/dl 报名/vi 应聘/vi ，/w 希望/v 去/vf 捞/v 一笔/mq 。/w 然而/c ，/w 许多人/nz 都/d 经不起/v [三/m 代/q]/mq 审查/vn 而/cc 被/pbei 刷/v 了/ule 下来/vf 。/w 杜/vg 先生/n 在/p 军方/n 的/ude1 全力/d 支持/v 下/f ，/w 出手/vi 大方/a ，/w 凡/d 被录取/nz 的/ude1 “/w 小姐/n ”/w ，/w 每人/r 发给/v 安家费/n [1/m 万元/q]/mq ，/w 这/rzv 在/p 当时/t 是/vshi 足以/d 令人/v 两眼/mq 发呆/vi 的/ude1 可观/a 数额/n !/w 
