原/b 标题/n ：/w 合生元/nz 吞下/vf 长沙/ns 营/n 可/v 
并购/vn 必然/d 成为/v 2014年/t 乳/vg 企/ng 间/f 的/ude1 主题/n 。/w 前/f 日/b ，/w 合生元/nz 发布/v 公告/n 证实/v 并购/vn 南山/ns 传闻/n ，/w 只不过/d 并非/v “/w 南山/ns ”/w 品牌/n ，/w 而是/c 通过/p 其/rz 全资/n 控股/vn 的/ude1 两家/mq 国内/s 子公司/nis ，/w 与/cc [南山/ns 奶粉/n]/nz 母公司/nis [湖南/ns 亚/b 华/b 乳业/nis]/nt 控股/vn 有限公司/nis 订立/v [股权/n 转让/v 协议/n]/nz ，/w 收购/v 后者/rzv 刚刚/d 成立/vi 的/ude1 长沙/ns 营/n 可/v 营养品/n 有限公司/nis （/w 以下/f 简称/v “/w 长沙/ns 营/n 可/v ”/w ）/w 的/ude1 100%/m 股本/n 权益/n ，/w [收购/v 价格/n]/nz 为/p [3/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
据/p 了解/v ，/w 长沙/ns 营/n 可/v 具备/v 国内/s 婴幼儿/n 配方/n 乳粉/n [生产/vn 许可证/n]/nz ，/w 年产量/n 达到/v [3/m 万/d -/w 5/m 万吨/q]/mq ，/w 主营业务/n 为/p 生产/v [婴幼儿/n 配方/n 奶粉/n]/nz 。/w 原/b 长沙/ns 营/n 可/v 股权/n 由/p 湖南/ns 亚/b 华/b 、/w [湖南/ns 长沙/ns]/ns 亚/b 华/b 持有/v ，/w 交易/vn 完成/v 后/f ，/w 长沙/ns 营/n 可/v 营养品/n 有限公司/nis 成为/v 合生元/nz [国际/n 控股/vn 有限公司/nis]/nt 间接/b [全资/n 子公司/nis]/nz 。/w 
据/p 合生元/nz 方面/n 介绍/v ，/w 新/a 收购/v 的/ude1 长沙/ns 营/n 可/v 公司/nis 资产/n 涵盖/v [湖南/ns 亚/b 华/b 乳业/nis]/nt 旗下/d 的/ude1 望城/ns 工厂/nis 整体/n ，/w 包括/v 土地/n 、/w 设备/n 等/udeng 一切/rz 固定资产/n ，/w 还有/v “/w 倍/q 慧/ag ”/w 品牌/n ，/w 但/c 并不/d 涉及/v 到/v 牧场/nis 和/cc “/w 南山/ns ”/w 品牌/n 。/w “/w 新/a 收购/v 的/ude1 公司/nis 将/d 用于/v 生产/vn 素/ag 加/v 品牌/n 新/a 系列/n 奶粉/n ，/w 以/p 合适/a 的/ude1 价格/n 来/vf 满足/v [四/m 五/m 线/n 城市/n]/mq 更多/ad 相对/d 高端/nz 的/ude1 妈妈/n 们/k 的/ude1 需求/n 。/w ”/w 合生元/nz 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 新产品/nz 将/d 使用/v 进口/vn 奶源/nz 干法/n 工艺/n 进行/vn 生产/vn 。/w （/w 记者/nnt 金晓岩/nr ）/w 
