在/p 前边/f 的/ude1 赵国/ns 女性/n 的/ude1 故事/n 中/f 我/rr 提到/v 了/ule 《/w 赵悼娼/nr 后/f 》/w 的/ude1 故事/n ，/w 她/rr 是/vshi 《/w 女史/nnd 》/w 中/f 出现/v 的/ude1 第一个/mq 妓女/n 形象/n 。/w 因为/c 她/rr 的/ude1 形象/n 和/cc 作为/p 并不/d 突出/a ，/w 所以/c ，/w 我/rr 在/p 那/rzv 一章/mq 中/f 并/cc 没有/v 花费/vn 时间/n 为/p 大家/rr 考证/v 妓女/n 这个/rz 职业/n 。/w 不要/d 笑/v ，/w 也/d 不要/d 有/vyou 歪/a 想法/n ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 比较/d 严肃/a 且/c 客观/a 的/ude1 话题/n 。/w 
因为/c 妓女/n 这个/rz 行当/n ，/w 在/p [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 是/vshi 非常/d 悠久/a 的/ude1 ，/w 而/cc 我们/rr 熟悉/v 的/ude1 秦始皇/nr ，/w 其实/d 他/rr 的/ude1 母亲/n 也/d 是/vshi 一位/mq 妓女/n 。/w 这/rzv 本书/r 后边/f 还/d 会/v 出现/vn 各种各样/bl 的/ude1 妓女/n 形象/n ，/w 所以/c 我/rr 认为/v 有/vyou 必要/a 在/p 这里/rzs 给/p 大家/rr 做/v 一下/mq 关于/p 妓女/n 问题/n 的/ude1 研究/vn 。/w 
妓女/n 的/ude1 研究/vn 
前年/t 我/rr 看/v 了/ule 一部/mq [香港/ns 电影/n]/nz 叫/vi 《/w [性/ng 工作者/nnt 十日谈/nz]/nz 》/w ，/w 这部/r 电影/n 很/d 想/v 表现/vn 妓女/n 的/ude1 一些/mq 职业/n 特点/n ，/w 及/cc 她们/rr 生活/vn 的/ude1 状态/n 。/w 但是/c 这部/r 片子/n 并不/d 成功/a ，/w 原因/n 就是/v 它/rr 并/cc 没有/v 能/v 说/v 清楚/a 产生/v 这个/rz 行业/n 的/ude1 背景/n ，/w 还有/v 它/rr 为什么/ryv 会/v 屡禁不止/vl ，/w 它/rr 的/ude1 社会/n 根源/n 到底/d 是/vshi 怎么样/ryv 的/ude1 ？/w 而/cc 不/d 弄清楚/nz 这些/rz 问题/n ，/w 单单/d 拍/v 出/vf 一部/mq 电影/n 来/vf ，/w 就/d 显得/v 很/d 单薄/a 了/ule 。/w 
其实/d ，/w 最早/d 的/ude1 妓女/n 是/vshi 为/p 宗教/n 服务/vn 的/ude1 ，/w 公元前/t 3000年/t 的/ude1 [巴比伦/nsf 王国/n]/nz 就/d 出现/v 了/ule 妓女/n ，/w 在/p 汉/tg 摩/b 拉/v 比/p 王/n （/w 公元前/t 1750年/t ）/w 当政/vi 时/ng ，/w 神殿/n 里/f 除了/p 男/b 祭司/nnt 、/w 佣仆/nz 、/w 工匠/nnd 外/f ，/w 还有/v 不少/m 很/d 受/v 人/n 尊敬/v 的/ude1 女祭司/nnt ，/w 她们/rr 通常/d 来自/v 优裕/a 的/ude1 家庭/n ，/w 她们/rr 是/vshi 居于/v “/w 神/n ”/w 与/cc “/w 祈祷者/nz ”/w 之间/f 服务/vn 的/ude1 “/w 圣职/nz 妓女/n ”/w 。/w 
公元前/t [5/m 世纪/n]/mq 希腊/ns 的/ude1 历史学家/nnd 希罗多德/nrf 曾/d 描写/v 巴比伦/nsf 神殿/n 里/f 的/ude1 妓女/n 时/ng 说/v ：/w “/w 每一个/mq 当地/s 的/ude1 妇女/n 在/p 一生中/nz 有/vyou 一次/mq 必须/d 去/vf 神殿/n 里/f ，/w 坐/v 在/p 那里/rzs ，/w 将/d 她/rr 的/ude1 身体/n 交给/v 一个/mq 陌生/a 的/ude1 男人/n ，/w 直到/v 有一个/mq 男人/n 将/d 银币/n 投/v 在/p 她/rr 的/ude1 裙/ng 上/f ，/w 将/d 她/rr 带/v 出/vf 与/cc 他/rr 同/p 卧/vi ，/w 否则/c 她/rr 不准/v 回家/vn ，/w 女人/n 没有/v 选择/vn 的/ude1 权利/n ，/w 她/rr 一定/b 要/v 和/cc 第一个/mq 投/v 给/p 她/rr 钱/n 的/ude1 男人/n 一同/d 睡/v 去/vf 。/w 当/p 她/rr 和/cc 他/rr 共/d 卧/vi ，/w 尽/vi 到/v 了/ule 她/rr 对/p 女神/n 的/ude1 职责/n 后/f ，/w 她/rr 就/d 可以/v 回家/vn 。/w ”/w 所以/c ，/w 在/p 古代/t 西方/ns 做/v 妓女/n 并/cc 不是/c 种/q 耻辱/n ，/w 而是/c 一种/mq 像/v 成人礼/nr 的/ude1 仪式/n 。/w 
在/p 我国/n ，/w 大部分/n 学者/nnt 认为/v ，/w 中国/ns 的/ude1 妓女/n 起源于/v 殷商/nz 的/ude1 女巫/nnd ，/w 并/cc 把/pba [那个/rz 时代/n]/nz 称为/v “/w 巫/ng 娼/n 时代/n ”/w 。/w 
但是/c ，/w 我/rr 个人/n 认为/v ，/w 在/p 中国/ns 和/cc 西方/ns 的/ude1 妓女/n 起源/n 问题/n 上/f 是/vshi 有着/v 本质/n 的/ude1 不同/a 的/ude1 。/w 因为/c 史书/n 与/cc 宗教/n 典籍/n 中/f 找/v 不/d 出/vf 一条/mq 关于/p 殷商/nz 女巫/nnd 卖淫/vi 的/ude1 确凿/a 材料/n ，/w 这/rzv 点/qt 和/cc 西方/ns 不同/a 。/w 
中国/ns 最早/d 的/ude1 妓女/n ，/w 实际/n 是/vshi 战俘/n 和/cc 奴隶/nnd 。/w 《/w 史记/n 。/w [匈奴/ns 列传/n]/nz 》/w 中/f ，/w 就/d 有/vyou “/w 夏桀/nr 蓄/v 女乐/nz 、/w 倡优/nz ”/w 的/ude1 记录/vn 。/w 此/rzs 后/f ，/w 王孙/n 公卿/nz 都/d 有/vyou 在/p 自己/rr 的/ude1 府/ng 中/f 养/v 大量/m 的/ude1 女子/n 的/ude1 习惯/n ，/w [一/d 来/vf]/mq 是/vshi 为了/p 淫乐/nz ，/w [二/m 来/vf]/mq 是/vshi 为了/p 显示/v 自己/rr 的/ude1 地位/n 。/w 《/w 周礼/nz 》/w 上/f 提到/v 的/ude1 “/w 女/b 酒/nf ，/w 女/b 舂/v 抭/n ，/w 奚/nz 以下/f 千人/q 而/cc 弱/a ”/w ，/w 其实/d 都/d 是/vshi 指/v 供/vi 帝王/n 淫乐/nz 的/ude1 女性/n 。/w 这种/r 妓女/n 统一/vn 被/pbei 称作/v 官妓/nz ，/w 但是/c 我/rr 一直/d 认为/v 官妓/nz 并/cc 不是/c 传统/n 意义/n 上/f 妓女/n ，/w 其实/d 她们/rr 是/vshi 奴隶/nnd ，/w 和/cc 其他/rzv 奴隶/nnd 不同/a 的/ude1 是/vshi 她们/rr 的/ude1 工作/vn 只是/d 献身/v 和/cc 献技/vi 而已/y 。/w 
到/v 了/ule 春秋/n 齐桓公/nr 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 熟悉/v 的/ude1 管仲/nr 改变/v 了/ule 这/rzv 一切/rz ，/w 他/rr 单独/d 把/pba 妓女/n 列为/v 一项/mq 职业/n 。/w 
《/w 战国策/nz 。/w 东周策/nz 。/w 周文君/nr 免/v 士/ng 工师/nz 藉/vg 》/w 一/m 文中/s ，/w 写/v 了/ule 这么/rz 一段/mq 话/n ，/w “/w 齐桓公/nr 宫中/s 女/b 市/n 七/m ，/w 女闾/nz 七百/m 。/w ”/w “/w 闾/nz ”/w 是/vshi 门/n 的/ude1 意思/n ，/w 齐国/ns 常常/d 在/p 宫中/s 以/p 门/n 为/p 市/n ，/w 这/rzv 句话/q 翻译/v 过来/vf 就是/v ，/w 在/p 齐桓公/nr 的/ude1 宫中/s ，/w 一共/d 拥有/v [七/m 个/q]/mq 做/v 性交易/nz 的/ude1 市场/n 和/cc [七/m 百/m 多个/mq]/mq 倚门/nz 而/cc 站/vi 的/ude1 妓女/n 。/w 这/rzv 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 第一次/mq 把/pba 妓女/n 和/cc 交易/vn 相/d 联系/v 的/ude1 记录/vn 。/w 从/p 这里/rzs 看/v ，/w 关于/p 妓院/n 的/ude1 记载/vn 要/v 比/p 西方/ns 早上五十/t 多年/mq ，/w 在/p 这种/r 事情/n 上/f ，/w 泱泱/z 中华/nz ，/w 也/d 绝对/d 不/d 输给/v 外夷/nz 。/w 而/cc 这个/rz “/w 天才/n ”/w 想法/n 的/ude1 创始人/nnt ，/w 就是/v 被/pbei 孔子/nr 和/cc 诸葛亮/nr 奉若神明/vl 的/ude1 齐桓公/nr 的/ude1 大管家/nz 管仲/nr 。/w 
