记者/nnt 从/p 被/pbei 抱/v 走/v 女婴/n 的/ude1 刘老根/nr 、/w 夏凤格/nr 夫妇/n 得知/v ，/w 今日/t 上午/t ，/w [安新县/ns 公安局/nis]/nto 民警/nnt 来到/v 刘老根/nr 、/w 夏凤格/nr 夫妇/n 家中/s 采集/v [二/m 人/n]/mq 血样/n 。/w [安新县/ns 公安局/nis]/nto 相关/vn 人士/n 向/p 新京报/nz 记者/nnt 证实/v ，/w 刘老根/nr 夫妇/n 19年前/t 超生/vi 女儿/n 被/pbei 抱/v 走/v [一/d 事/n]/mq 已/d 正式/ad 立案/vi 。/w (/w 记者/nnt 卢美慧/nr )/w 
