忙/v 时/ng 收/v 种/q 庄稼/n ，/w 闲时/nz 打工/vi 挣钱/vi 。/w 2013年12月/t 月/n 27日/t ，/w 记者/nnt 从/p 市/n 人/n 社/n 部门/n 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 我市/r 帮助/v [105/m ./w 6/m 万名/q]/mq 农民/nnt 实现/v 转移/vn 就业/vn ，/w 这些/rz 农民/nnt 朋友/n 除/p 种田/vi 收入/n 之外/f ，/w 光/n 打工/vi 就/d 挣/vi 回/v [73/m ./w 5/m 亿元/q]/mq 。/w 
朱雪琴/nr 是/vshi 太白县/ns 靖口镇/ns 庙台村/ns 一位/mq 普通/a 妇女/n 。/w 2012年12月5日/t ，/w 她/rr 参加/v 了/ule [太白县/ns 就业/vn 训练/vn 中心/nis]/nt 组织/n 的/ude1 刺绣/n 培训班/nis ，/w 后/f 经县/nz 职介/n 中心/nis 介绍/v ，/w 于/p 2013年1月13日/t 赴/v [广州/ns 雅/ag 顺/v 制衣厂/nis]/nt 上班/vi ，/w 当年/t ，/w 她/rr 光/n 打工/vi 就/d 挣/vi 了/ule [3/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 成为/v 该县/r 有名/a 的/ude1 务工/vn 能手/n 。/w 其实/d ，/w 像/v 朱雪琴/nr 这样/rzv 的/ude1 例子/n 在/p 宝鸡/ns 还有/v 很多/m 。/w 市/n 劳动就业/v 服务处/nis 处长/nnt 王宗旗/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 帮助/v 农民/nnt 转移/v 就业/vn ，/w 增加/v [家庭/n 经济/n]/nz 收入/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我市/r 各级/r 人/n 社/n 部门/n 的/ude1 一项/mq 重要/a 工作/vn 。/w 2013年/t 以来/f ，/w 我市/r 建立/v 市/n 、/w 县/n （/w 区/n ）/w 、/w 镇/n 、/w 村/n 四级/b 农民工/nnd 工作/vn 联席会议/n 制度/n ，/w 将/d 帮助/v 农民/nnt 转移/v 就业/vn 纳入/v 政府/nis 目标/n 考核/vn ，/w 通过/p 举办/v 种植/vn 、/w 养殖/vn 等/udeng [技能/n 培训/vn]/nz ，/w 促进/v 就业/vn ，/w 在/p 全国/n 形成/v “/w 岐山/ns 面点/n ”/w “/w 岐山/ns 火/n 补/v ”/w “/w 扶风/ns 建筑/n ”/w “/w 西秦/nz 家政/n ”/w “/w 陇州/nz 技工/nnt ”/w 等/udeng 劳务/n 品牌/n ，/w 也/d 在/p 我市/r 涌现/v 出/vf 一大批/mq “/w 技工/nnt 村/n ”/w “/w 养殖/v 镇/n ”/w 等/udeng 。/w 据统计/nz ，/w 2013年/t 我市/r 共/d 帮助/v [105/m ./w 6/m 万名/q]/mq 农民/nnt 实现/v 转移/vn 就业/vn ，/w 光/n 打工/vi 就/d 挣/vi 回/v [73/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v 了/ule 4000多万元/m 。/w 
