[新年/t 新气象/n]/nz ，/w 1月1日/t 起/vf ，/w 咱/rr 省/n 的/ude1 [车/n 用/p 汽油/n]/nz [质量/n 标准/n]/nz 也/d 升级/vi 到/v 国/n Ⅳ/m 标准/n 了/ule 。/w 与/cc 以前/f 的/ude1 油品/n 相比/vi ，/w 国/n Ⅳ/m 标准/n 的/ude1 油价/n 虽然/c 涨/vi 了/ule 一点/mq ，/w 但/c 向/p 空气/n 里/f 排放/vn 的/ude1 [有害/a 物质/n]/nz 却/d 减少/v 了/ule 不少/m ，/w 非常/d 有利于/v 缓解/vn [雾霾/nz 天气/n]/nz 。/w 
西安/ns 市场/n 多个/mq 加油站/nis 汽油/n 都/d 是/vshi 国/n Ⅳ/m 的/ude1 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 在/p [中石油/nz 临潼区/ns 秦俑/n 加油站/nis]/nt ，/w 负责人/nnt 刘/nz 师傅/nnt 说/v ，/w 他们/rr 此前/t 已/d 对/p 库存/n 的/ude1 国/n Ⅲ/m 标准/n 93/m #/w 、/w 97/m #/w 汽油/n 进行/vn 了/ule 置换/vn ，/w 目前/t 已经/d 开始/v 销售/vn 国/n Ⅳ/m 标准/n 的/ude1 汽油/n 了/ule 。/w 
在/p 长安/ns 南路/n 电视塔/n 附近/f 的/ude1 延长/vn [壳牌/nz 加油站/nis]/nt ，/w 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 他们/rr 去年/t 11月/t 左右/f 就/d 完成/v 了/ule 国/n Ⅲ/m 油/n 和/cc 国/n Ⅳ/m 油/n 的/ude1 置换/vn ，/w 现在/t 销售/vn 的/ude1 都/d 是/vshi 国/n Ⅳ/m 油/n 。/w 延长/v [壳牌/nz 公关/n 事务部/nis]/nt 一名/mq 负责人/nnt 说/v ，/w 目前/t 他们/rr 下属/v 的/ude1 加油站/nis 销售/vn 的/ude1 都/d 是/vshi 国/n Ⅳ/m 油/n ，/w 价格/n 按/p [国家/n 规定/n]/nz 的/ude1 ，/w 93/m #/w 汽油/n [7/m ./w 60/m 元/q]/mq //w 升/v ，/w 97/m #/w 汽油/n [8/m ./w 03/m 元/q]/mq //w 升/v 。/w 
去年/t 11月/t 已售/v 国/n Ⅳ/m 油/n 价格/n 今年/t 才/d 涨/vi 的/ude1 
根据/p 省/n 物价局/nis 的/ude1 规定/n ，/w 我省/n 成品油/n 最高/a [零售/vn 价格/n]/nz 分为/v 陕西/ns 中/f 北部/f 价/n 区/n （/w 西安/ns 、/w 宝鸡/ns 、/w 咸阳/ns 、/w 渭南/ns 、/w 铜川/ns 、/w 延安/ns 、/w 榆林/ns 、/w 杨凌/ns ）/w 和/cc 陕南/ns 价/n 区/n （/w 汉中/ns 、/w 安康/an 、/w 商洛/ns ）/w ，/w 执行/v 国/n Ⅳ/m 标准/n 后/f ，/w 中/f 北部/f 价/n 区/n 93/m #/w 汽油/n 每/rz 升/v [7/m ./w 6/m 元/q]/mq ，/w 较/d 升级/vi 前/f 的/ude1 [7/m ./w 37/m 元/q]/mq 涨/vi 了/ule [0/m ./w 23/m 元/q]/mq ；/w 97/m #/w 汽油/n 每/rz 升/v [8/m ./w 03/m 元/q]/mq ，/w 较/d 升级/vi 前/f 的/ude1 [7/m ./w 79/m 元/q]/mq 涨/vi 了/ule [0/m ./w 24/m 元/q]/mq 。/w 陕南/ns 价/n 区/n 93/m #/w 汽油/n 每吨/q [10245/m 元/q]/mq ，/w 每/rz 升/v [7/m ./w 68/m 元/q]/mq ；/w 97/m #/w 汽油/n 每吨/q [10825/m 元/q]/mq ，/w 每/rz 升/v [8/m ./w 12/m 元/q]/mq 。/w 
省/n 物价局/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 其实/d 早/a 在/p 去年/t 11月/t ，/w 我省/n 已/d 逐渐/d 开始/v 销售/vn 国/n Ⅳ/m 标准/n 的/ude1 汽油/n 了/ule ，/w 但/c 当时/t 为了/p 维护/v 消费者/n 的/ude1 利益/n ，/w 并/cc 没有/v 立刻/d 调价/vi ，/w 一直/d 按/p 国/n Ⅲ/m 标准/n 的/ude1 价格/n 销售/vn ，/w 直到/v 昨天/t 才/d 开始/v 执行/vn 的/ude1 国/n Ⅳ/m 标准/n 价格/n 。/w 
以前/f 加/v 啥/ry 标号/n 汽油/n 升级/vi 后/f 还/d 加/v 相同/a 标号/n 
省/n 物价局/nis 有关/v [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 相比/vi 此前/t 的/ude1 国/n Ⅲ/m 标准/n ，/w 国/n Ⅳ/m 标准/n 的/ude1 汽油/n ，/w 硫/n 、/w 锰/n 、/w 烯/x 氢/n 含量/n 全部/m 降低/v ，/w 这/rzv 对于/p 降低/v 空气/n 中/f 的/ude1 PM2/x ./w 5/m 含量/n ，/w 将/d 起到/v 非常/d 重要/a 的/ude1 作用/n 。/w 
陕西省/ns 石油/n [产品/n 质量/n 监督/vn]/nz 检验/vn [2/m 站/vi]/mq 的/ude1 汪长青/nr 站长/nnt 说/v ，/w 汽油/n 标准/n 提高/v 到/v 国/n [Ⅳ/m 后/f]/mq ，/w 汽车/n 的/ude1 动力/n 不会/v 发生/vn 改变/v ，/w 但/c [燃烧/v 性能/n]/nz 更/d 稳定/an ，/w 有利于/v [汽车/n 发动机/n]/nz 寿命/n 延长/v ，/w 而且/c 油耗/n 也/d 会/v 减少/vn 。/w 
有/vyou 市民/n 询问/v ，/w 提高/v 到/v 国/n Ⅳ/m 标准/n 以后/f ，/w 以前/f 加/v 97/m #/w 汽油/n 的/ude1 ，/w 现在/t 能/v 加/v 93/m #/w 汽油/n 吗/y ？/w 汪长青/nr 说/v ，/w 汽车/n 使用/v 什么/ry 标号/n 的/ude1 汽油/n ，/w 应该/v 以/p 车辆/n 本身/rz 设置/v 的/ude1 标准/n 为/p 依据/n ，/w 汽油/n 品质/n 提高/v 不/d 代表/nnt 就/d 可以/v 自行/d 选择/v [汽油/n 标号/n]/nz ，/w 就是说/c ，/w 以前/f 加/v 哪个/ry 标号/n 的/ude1 ，/w 提高/v 到/v 国/n Ⅳ/m 标准/n 后/f 还/d 加/v 哪个/ry 标号/n 。/w 
