张国立/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
董卿/nr 现身/v 央视/j （/w 资料/n 图/n ）/w 
何炅/nr 谢娜/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
据/p [香港/ns 大公报/n]/nz 报道/v ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 阵容/n 将来/t 个/q 大换血/nz ！/w 虽然/c 历年/n 春晚/n 主持人/nnt 都/d 要/v 等到/v 彩排/vn 前/f 才/d 会/v 露出/v 端倪/n ，/w 但/c 媒体/n 获悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 主持/v 人选/n 早/a 在/p 建/v 组/n 初期/f 就/d 被/pbei 提/v 上/f 了/ule 日程/n ，/w 而且/c 主持/v 阵容/n 也/d 将/d 有/vyou 较大/d 的/ude1 变化/vn 。/w 
日前/t ，/w 媒体/n 获悉/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 已经/d 基本/a 锁定/v ，/w 依然/d 是/vshi 延续/v 前/f 几年/mq [三/m 男/b 三/m 女/b]/nz 的/ude1 [6/m 人/n]/mq 阵容/n ，/w 而且/c 除了/p 主持人/nnt 外/f ，/w 还有/v 两位/mq 影视演员/nnd 加盟/v 。/w 主持/v 方面/n ，/w 董卿/nr 、/w 李思思/nr 、/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 的/ude1 可能性/n 最大/gm ，/w 而/cc 另外/c 两位/mq 影视演员/nnd 中/f ，/w 其中/rz 一位/mq 也/d [很/d 有可能/nz]/nz 是/vshi 此前/t 报道/v 过/uguo 的/ude1 张国立/nr 。/w 
春晚/n 主持/v 6/m 选/v 4/m 何炅/nr 谢娜/nr 机会/n 大/a 
央视/j 春晚/n 主持人/nnt 可以/v 说/v 是/vshi 整/v 台/q 晚会/n 中/f 露脸/vi 最多/ad 的/ude1 人/n ，/w 但/c 往/p 年/qt 春晚/n 永远/d 在/p 那/rzv 几个人/mq 中间/f 徘徊/vi ，/w 几张/n 旧/a 面孔/n 也/d 备受/v 观众/n 诟病/n 。/w 前/f 两年/mq 哈文/nz 担任/v 春晚/n 总/b 导演/nnt 时/ng ，/w 努力/ad 创新/vi ，/w 主持人/nnt 也/d 启用/v 了/ule 从未/d 主持/v 过/uguo 春晚/n 舞台/n 的/ude1 毕福剑/nr 、/w 撒贝宁/nz 和/cc 李思思/nr [三/m 位/q]/mq 新人/n ，/w 但/c [说/v 来说/uls 去/vf]/nz ，/w 还是/c 在/p 央视/j [内部/f 选拔/v]/nz 。/w 
但/c 媒体/n 获悉/v ，/w 冯小刚/nr 担任/v 总/b 导演/nnt 的/ude1 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 将/d 会/v 有/vyou 大刀阔斧/dl 的/ude1 改革/vn ，/w 将/d 吸收/v 卫视/n 主持人/nnt 加入/v 春晚/n 主持/v 阵容/n 。/w 
[11/m 月初/t]/mq ，/w 冯小刚/nr 曾/d 带领/v 春晚/n 剧组/nis 赴/v 江苏/ns 采风/vi ，/w 还/d 观看/v 了/ule 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w 的/ude1 节目/n 素材/n ，/w 据悉/v ，/w 他/rr 本/rz 有意/d 邀请/v 孟飞/nr 担任/v 春晚/n 主持/v ，/w 但/c 因为/c 某些/rz 原因/n 未能/v 成行/vn 。/w 不过/c ，/w 记者/nnt 从/p 知情/vi 人士/n 处/n 了解到/v ，/w 央视/j 将/d 春晚/n 主持/v 人选/n 瞄准/v 了/ule 何炅/nr 、/w 汪涵/nr 和/cc 谢娜/nr [三/m 位/q]/mq 。/w 
而/cc [三/m 位/q]/mq 主持人/nnt 中/f ，/w 何炅/nr 和/cc 谢娜/nr 曾/d 在/p 央视/j 《/w [梦想/n 合唱团/nis]/nz 》/w 中/f 担任/v 过/uguo 嘉宾/n 主持/v ，/w 谢娜/nr 还/d 曾/d 和/cc 朱军/nr 一起/s 主持/v 过/uguo 《/w [艺术/n 人生/n]/nz 》/w ，/w 近日/t ，/w 两人/mq 又/d 担任/v 央视/j 《/w 梦想/n 公益/n 盛典/n 》/w 的/ude1 嘉宾/n 主持/v 。/w 据知/nz 情人/n 透露/v ，/w 何炅/nr 和/cc 谢娜/nr 担任/v 主持/vn 的/ude1 几率/n 要/v 更大/d 一些/mq 。/w 
此外/c ，/w 主持/v 阵容/n 中/f ，/w 还有/v 两位/mq 是/vshi 央视/j 的/ude1 主持人/nnt ，/w 人选/n 也/d 在/p 董卿/nr 、/w 李思思/nr 、/w 毕福剑/nr 和/cc 李佳明/nr 中间/f 产生/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 几次/mq 集中/v 审/vn 看/v 都/d 是/vshi 由/p 董卿/nr 担任/v 主持/vn ，/w 她/rr 再次/d 中标/vi 也/d 并不/d 让/v 人/n 意外/a ，/w 而/cc 另外/c [三/m 位/q]/mq 主持人/nnt 中/f ，/w 可能性/n 最大/gm 的/ude1 就是/v 李思思/nr 。/w 
记者/nnt 也/d [第一/m 时间/n]/nz 致电/v 谢娜/nr 的/ude1 经纪人/nnt 询问/v 更多/ad 的/ude1 内容/n ，/w 但/c 她/rr 经纪人/nnt 并未/d 给/p 出/vf 任何/rz 答复/vn ，/w 只是/d 回答/v “/w 这/rzv 事/n 回头/vi 再说/c 。/w ”/w 随后/d 便/d 挂断/nz 了/ule 电话/n 。/w 
阵容/n 延续/v [3/m 男/b]/mq [3/m 女/b]/mq 两位/mq 影视/b 大腕/n 将/d 加盟/v 
央视/j 龙/n 年/qt 和/cc 蛇/n 年/qt 春晚/n 都/d 是/vshi [6/m 位/q]/mq 主持人/nnt ，/w [三/m 男/b 三/m 女/b]/nz ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 马/n 年/qt 也/d 将/d 延续/v 这/rzv 一/m 设置/v ，/w 除了/p 两位/mq 卫视/n 主持人/nnt 和/cc 两位/mq [央视/j 主持人/nnt]/nnd 外/f ，/w 还有/v 两位/mq 将/d 从/p 影视演员/nnd 中/f 诞生/vi 。/w 
从/p 目前/t 的/ude1 主持人/nnt 阵容/n 看/v ，/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 董卿/nr 、/w 李思思/nr ，/w [三/m 位/q]/mq 女/b 主持/v 和/cc 一位/mq 男/b 主持/v ，/w 由此/d 推断/v ，/w 另外/c 两位/mq 主持人/nnt 应该/v 是/vshi 男性/n 。/w 
此前/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 总/b 策划/v 张国立/nr 将/d 担任/v 春晚/n 主持/v ，/w 但/c 又/d 有/vyou 消息/n 称/v 他/rr 会上/n 台/q 打/v 快板/n 。/w 不过/c ，/w 如果/c 说/v 影视演员/nnd 中/f 谁/ry 能/v 但/c 此/rzs 主持/v 重任/n ，/w 张国立/nr 绝对/d 是/vshi 优先/v 人选/n ，/w 毕竟/d ，/w 影视/b 大腕/n 中/f 又/d 有/vyou 主持/v 经历/n ，/w 而且/c 还/d 能/v hold/x 住/vi 春晚/n 舞台/n 的/ude1 ，/w 并不/d 在/p 多数/a 。/w 
当然/d ，/w 主持/v 的/ude1 间隙/n 也/d 可以/v 表演/vn 其他/rzv 节目/n ，/w 既然/c 董卿/nr 都/d 可以/v 边/k 主持/v 边/k 当/p 托/v ，/w 张国立/nr 自然/n 也/d 可以/v 边/k 主持/v 边/k 打/v 快板/n 。/w 至于/p 另外/c 一位/mq 主持/v 将/d 由/p 哪位/nz 影视演员/nnd 担任/v ，/w 目前/t 依然/d 处于/v 保密/vn 状态/n 。/w 
