新年/t 来临/vi 之际/f ，/w [上海/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 韩正于/nr 近日/t 上午/t 看望/v 中科院/n [上海/ns 天文台/nis]/nt 叶叔华/nr 院士/nnt 。/w 
在/p 叶叔华/nr 院士/nnt 家/q ，/w 市/n 领导/n 与/cc 叶/ng 院士/nnt 交谈/vi ，/w 谈起/v 不久/d 前/f 登月/vn 成功/a 的/ude1 “/w [嫦娥/n 三/m 号/q]/nz ”/w 和/cc 正在/d 推进/vi 的/ude1 [深空/nz 探测/vn]/nz 等/udeng 研究/v 项目/n 。/w 韩正/nr 说/v ，/w 叶叔华/nr 院士/nnt 为/p 我国/n 天空/n 事业/n 、/w 科技/n 事业/n 做出/v 了/ule [突出/a 贡献/n]/nz ，/w 还/d 积极/ad 参与/v [科普/b 教育/vn]/nz 工作/vn ，/w 对此/d 表示/v 深深/d 敬意/n 。/w 公众/n [科学/n 素养/n]/nz 的/ude1 提高/vn ，/w 对于/p 国家/n 经济发展/v 和/cc [社会/n 进步/vn]/nz 意义/n 重大/a 。/w 上海/ns 将/d 大力支持/v 立足/vi 科学/n 前沿/s 、/w 对/p [国家/n 战略/n]/nz 起/vf 支撑/v 作用/n 的/ude1 [科研/n 项目/n]/nz 。/w 韩正/nr 代表/nnt 市委/nis 、/w 市政府/n 感谢/v 叶/ng 院士/nnt 长期以来/dl 为/p 国家/n 、/w 为/p [上海/ns 发展/vn 所/usuo]/nt 做出/v 的/ude1 贡献/n ，/w 祝/v 她/rr 新年/t [健康/a 快乐/a]/nz 。/w 
[上海/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 尹弘/nr ，/w 市/n 科技/n 党委/nis 书记/nnt 吴信宝/nr ，/w [上海/ns 天文台/nis]/nt 台长/nnt 洪晓瑜/nr 等/udeng 参加/v 看望/v 。/w 
（/w 来源/n ：/w [上海/ns 天文台/nis]/nt ）/w 
