2014年/t 元旦/t 之/uzhi 夜/tg ，/w “/w 蓝天/n 下/f 的/ude1 至/p 爱—安利/nrf 之/uzhi 夜/tg —/w 新年/t 慈善/a 音乐会/n ”/w 在/p [上海/ns 大/a 剧院/nis]/nt 上演/v 。/w 
2014年/t 元旦/t 之/uzhi 夜/tg ，/w “/w 蓝天/n 下/f 的/ude1 至/p 爱—安利/nrf 之/uzhi 夜/tg —/w 新年/t 慈善/a 音乐会/n ”/w 在/p [上海/ns 大/a 剧院/nis]/nt 上演/v ，/w 这/rzv 台/q 节目/n 在/p 新年伊始/bl ，/w 率先/d 向/p 一年/mq 来/vf 为/p 上海/ns [慈善/a 事业/n]/nz 做出/v 贡献/n 的/ude1 好心人/n 、/w 热心人/n 表示/v 节日/n 的/ude1 问候/vn 和/cc 衷心/d 的/ude1 祝福/vn 。/w 
一年一度/bl 的/ude1 “/w 蓝天/n 下/f 的/ude1 至/p 爱/v —/w —/w 新年/t 慈善/a 音乐会/n ”/w 是/vshi [上海市/ns 慈善/a 基金会/nis]/nt 历时/vi 17年/t 创建/v 起来/vf 的/ude1 [慈善/a 文化/n]/nz 品牌/n 。/w 2014/m 新年/t 慈善/a 音乐会/n 特邀/v [德国/nsf 汉堡/nsf 交响乐团/nis]/nt 倾情/nz 献/v 演/v ，/w 该/rz 乐团/nis 成立/vi 于/p [20/m 世纪/n]/mq 中叶/t ，/w 自/p 成立/vi 起/vf 就/d 迅速/ad 盛行/v 于/p 德国/nsf 北部/f ，/w 并/cc 占据/v 了/ule “/w 欧洲/ns 新生代/n 音乐/n ”/w 的/ude1 [主导/n 地位/n]/nz 。/w 这支/r 乐团/nis 由/p 来自/v 于/p 欧洲/ns 各国/rzs 的/ude1 优秀/a 演奏家/nnt 组成/v ，/w 属于/v 德国/nsf “/w 新/a 交响乐/n 派/v ”/w 创始人/nnt ，/w 更是/d 欧洲/ns 最/d 炙手可热/vl 的/ude1 交响乐团/nis 之一/rz 。/w 演奏/v 风格/n 活泼/a ，/w 精力/n 旺盛/a ，/w 热情/an 饱满/a ，/w 让/v 人/n 耳目一新/n 。/w 多年来/d 这支/r 乐团/nis 以/p 充沛/a 的/ude1 精力/n 活跃/a 于/p 国际/n 音乐/n 舞台/n 。/w 巡演/v 的/ude1 足迹/n 不仅/c 踏遍/v 整个/b 欧洲/ns ，/w 在/p 亚洲/ns 也/d 受到/v 了/ule 疯狂/a 的/ude1 古典/b 乐迷/n 们/k 的/ude1 顶礼膜拜/nz ，/w 所到之处/l 无不/d 轰动/vn 。/w 
当晚/t ，/w 乐团/nis 为/p 大家/rr 带来/v 了/ule 《/w [卡门/nrf 组曲/n]/nz 》/w 、/w 《/w [蓝色/n 多瑙河/nsf]/nz 》/w 、/w 《/w 我/rr 的/ude1 太阳/n 》/w 、/w 和/cc 《/w 饮酒歌/nz 》/w 等/udeng 一系列/b 耳熟能详/vl 的/ude1 旋律/n 与/cc 歌曲/n 。/w （/w 裘颖琼/nr ）/w 
