近年来/dl ，/w [田林/ns 社区/n]/nz 通过/p 区域/n 大/a 党建/n 共建/v 联建/vn 平台/n ，/w 逐步形成/v 了/ule 以/p [45/m 家/q]/mq 社区/n 单位/n 为主/vi 的/ude1 [核心/n 力量/n]/nz ，/w 以/p [志愿者/nnt 精神/n]/nz 为/p 引领/v ，/w 把/pba 资源/n 投放/v 到/v [社区/n 建设/vn]/nz 的/ude1 各/rz 方面/n 。/w 
“/w 党建/n 广场/n 作为/p 夯实/v 完善/vn 社区/n 共/d 治/v 的/ude1 一项/mq 崭新/b 品牌/n ，/w 其/rz 建成/v 得益/vi 于/p 社区/n 单位/n 和/cc 广大/b 居民/n 的/ude1 参与/vn 和/cc [奉献/v 精神/n]/nz 。/w ”/w 街道/ns 领导/n 表示/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 这/rzv [45/m 家/q]/mq 单位/n 与/cc [21/m 个/q]/mq 居民区/n 全部/m 建立/v “/w 双结对/nz ”/w 关系/n ，/w 开展/v 共建/vn 活动/vn 。/w 区域/n 单位/n 定期/d 参加/v 居民区/n 党建/n 联建/vn 会议/n 等/udeng 群众性/n 活动/vn ，/w 为/p 居民区/n 党建/n 提供/v 专家/nnt 、/w 场地/n 和/cc 资源/n 上/f 的/ude1 支持/vn ，/w 与/cc 社区/n 孤老/n 、/w 困难/an 学生/nnt 结对/v ，/w 送温暖/nz 送/v 援助/vn 。/w 
例如/v ，/w 路灯/n 中心/nis 的/ude1 “/w 亮/vi 灯/n 工程/n ”/w 拿出/v 专业/n 领域/n 资源/n ，/w 帮助/v 改善/vn 社区/n 无名/b [道路/n 照明/n]/nz 状况/n ；/w 志愿者/nnt 走进/v 田林/ns [阳光/n 之/uzhi 家/q]/nz 开展/v “/w 爱/v 满/a 阳光/n ”/w 活动/vn ；/w 通过/p 展板/n 巡展/vn 的/ude1 方式/n ，/w 社区/n 单位/n 举办/v 了/ule [生态/n 环保/n]/nz 、/w [食品/n 安全/an]/nz 、/w 医疗/n 义诊/vn 和/cc 健康/a 知识/n 普及/v 活动/vn 。/w 此外/c ，/w [田林/ns 社区/n]/nz 还/d 挖掘/v 和/cc 开发/v 专家/nnt 资源/n ，/w 组建/v 了/ule 一支/mq “/w 人文/n 田林/ns ”/w 讲师团/nis 队伍/n ，/w 社区/n [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 王萍/nr 、/w 市/n 医疗/n 急救中心/nis 党委/nis 书记/nnt 郭永钦/nr 等/udeng 领导干部/nnt 主动/ad 报名/vi 加入/v 讲师团/nis ，/w 今年/t 还有/v [22/m 名/q]/mq 区政府/n 和/cc 区域/n 单位/n 领导干部/nnt 登陆/vi 街道/ns “/w 民情/n 晨会/nz ”/w 为/p [机关/n 干部/nnt]/nnt 授课/vi ，/w 社区/n 党校/nis 邀请/v 讲师团/nis 成员/nnt 为/p 党员/nnt 群众/n 开设/v 了/ule [8/m 场/qv]/mq [专题/n 讲座/n]/nz ，/w 倡导/v 社区/n 学习/v 风尚/n 。/w 
如果/c 说/v 共建/vn 活动/vn 形成/v 了/ule 一个/mq 实体/n 网络/n ，/w 那么/c [田林/ns 社区/n]/nz 也/d 在/p 同步/vd 建设/v 线/n 上/f 沟通/v 平台/n ，/w 街道/ns 在/p “/w [百度/ntc 贴吧/n]/nz ”/w 建立/v 了/ule “/w 田林馨/nr 家园/n 吧/y ”/w ，/w [45/m 家/q]/mq 共建/v 单位/n 在/p 网络/n 平台/n 上/f 发布/v 小区/n 和/cc 单位/n 的/ude1 共建/vn 活动/vn ，/w 展示/v 单位/n 的/ude1 发展/vn 成果/n 和/cc 党建/n 特色/n ，/w 相互/d 讨论/v 、/w 沟通/v 、/w 学习/v 。/w [新浪/ntc 微博/n]/nz @/w 田林馨/nr 家园/n 则/d 作为/p [田林/ns 社区/n]/nz 官方/n 平台/n ，/w 发布/v 社区/n [最新/a 动态/n]/nz 、/w 服务/v 信息/n 。/w 最近/t “/w 田林馨/nr 家园/n ”/w 微信/nz 公众/n 号/q 也/d 已/d 开通/v 。/w 
（/w 来源/n ：/w [上海市/ns 徐汇/ns 区委/nis 组织部/nis]/nt ）/w 
