近日/t ，/w [上海/ns 基督教/nz 青年会/nz]/nt 组织/n 召开/v [社会/n 组织/n]/nz [专业化/vn 管理/vn]/nz 座谈/v 会议/n ，/w 市/n 文广局/nis 、/w 市/n 社团/n 局/n 综合/v 处/n 、/w [市/n 文明办/nis]/nz 志愿者/nnt 处/n 相关/vn 领导/n ，/w [徐家汇/ns 社区/n 文化/n 活动/vn 中心/nis]/nt 等/udeng [4/m 家/q]/mq 文化中心/nis 负责人/nnt ，/w 以及/cc [华/b 爱/v 社区/n 服务/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 等/udeng [社会/n 组织/n]/nz 的/ude1 相关/vn 人员/n 参加/v 会议/n ，/w 共同/d 探讨/v 关于/p [社会/n 组织/n]/nz 参与/v [公共/b 服务/vn]/nz 的/ude1 各项/r 内容/n 。/w 
[上海/ns 基督教/nz 青年会/nz]/nt 总干事/nnt 吴建荣/nr 就/d 当前/t [社会/n 组织/n]/nz 对/p [公共/b 服务/vn]/nz 事业/n 的/ude1 参与/vn 度/qv 、/w [社会/n 组织/n]/nz 服务/v 内容/n 的/ude1 创新/vn 度/qv 以及/cc 政府/nis 关于/p [社会/n 组织/n]/nz 的/ude1 [管理/vn 制度/n]/nz 等/udeng 提出/v 意见/n 看法/n 。/w 市/n 文广局/nis [公共/b 文化/n]/nz 处/n 副处长/nnt 符湘林/nr 希望/v 各/rz 文化中心/nis 及/cc [社会/n 组织/n]/nz 能够/v 利用/vn 这次/r 机会/n ，/w 建立/v 一个/mq 广泛/a 的/ude1 供需/n 平台/n 。/w 此次/rz 座谈会/n 不仅/c 是/vshi 政府/nis 和/cc 机构/n 之间/f 一次/mq 经验/n 上/f 的/ude1 交流/vn ，/w 也/d 是/vshi 互通有无/vl 、/w 把握/v 机遇/n ，/w 促进/v [共同/d 发展/vn]/nz 的/ude1 平台/n 。/w 
（/w 来源/n ：/w 中国/ns 上海/ns ）/w 
