由/p [上海市/ns 城市/n 规划/n 学会/v]/nt 、/w [上海市/ns 城市/n 规划/n 行业/n 协会/nis]/nt 组织/n ，/w 通过/p 单位/n 推荐/v 、/w 审核/vn 初选/v 、/w 专家/nnt 网上/s 初评/vn 、/w 入围/v 公示/n 和/cc 演讲/vn 交流/vn 等/udeng 环节/n ，/w 综合/v 候选人/nnt 工作/vn 业绩/n 和/cc 演讲/vn 现场/s 规划/n 同仁/n 的/ude1 投票/vn 推荐/v 等/udeng 情况/n ，/w 经/p 专家组/nis 的/ude1 最终/d 评选/vn ，/w 我校/n [建筑/n 与/cc 城市/n 规划/n 学院/nis]/nt [城市/n 规划/n]/nz 系/v 张立/nr 老师/nnt 荣获/v 首届/b “/w 上海市/ns 十佳/n 青年/n 规划师/nnt ”/w 称号/n 。/w 
上海市/ns 十佳/n 青年/n 规划师/nnt 评选/vn 的/ude1 对象/n 为/p 上海市/ns [城市/n 规划/n]/nz [科研/n 院所/n]/nz 、/w 高等院校/n 、/w 规划/n 管理/v 部门/n 、/w [规划/n 设计/vn]/nz 机构/n 等/udeng [40/m 岁/qt]/mq 以下/f 的/ude1 青年/n 骨干/n ，/w 每/rz 两年/mq 组织/n 一次/mq 。/w 2013年12月27日/t 在/p [上海市/ns 城市/n 规划/n 学会/v]/nt 第二次/mq [会员/nnt 代表大会/n]/nz 上/f 举行/v 了/ule 颁奖/vn 仪式/n 。/w 
（/w 来源/n ：/w [同济/nz 大学/nis]/ntu ）/w 
