元旦/t ，/w 迫不及待/dl 为/p 新年/t 添/v 了/ule 一宗/mq 最/d 。/w 昨天/t ，/w 合肥/ns 实测/v [最高/a 气温/n]/nz 为/p [16/m ./w 3/m ℃/w]/mq ，/w 成为/v 1951年/t 有/vyou 完整/a 气象/n 记录/v 以来/f ，/w 最/d 温暖/an 的/ude1 一个/mq 元旦/t 。/w 
“/w 二九/m ”/w 的/ude1 第二天/mq ，/w 合肥/ns 照样/d 过/uguo 出/vf 春天/t 的/ude1 范儿/nz ！/w 昨天/t ，/w 骆岗/nr [气象/n 观测/vn]/nz 站/vi 得出/v 数据/n ，/w 气温/n 最大值/gm 出现/v 在/p 14时37分/t ，/w [最高/a 气温/n]/nz 停留/vi 在/p [16/m ./w 3/m ℃/w]/mq ，/w 1951年/t 有/vyou 完整/a 气象/n 记录/v 以来/f ，/w 合肥/ns 还/d 没有/v 哪一个/mq 元旦/t ，/w [最高/a 气温/n]/nz 能/v 与/cc 之/uzhi 比肩/nz 。/w 
不光/c 合肥/ns [热情/an 似火/nz]/nz ，/w [全国/n 各地/rzs]/nz 也/d 在/p 过/uguo “/w 暖/a 旦/ng ”/w 。/w 前/f 一股/mq 冷空气/n 影响/vn 刚刚/d 结束/v ，/w 后/f 继/vg 冷空气/n 没有/v 及时/ad 跟上/v ，/w 使得/vi 大江南北/n 一派/b 升温/vi 景象/n 。/w 据/p [气象/n 部门/n]/nz 监测/vn ，/w 北京/ns 、/w 武汉/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 、/w 南昌/ns 、/w 长沙/ns 、/w 太原/ns 等/udeng 地/ude2 气温/n 纷纷/d 破纪录/nz 。/w 有/vyou 网友/n 形象/n 地/ude2 比喻/n ，/w 气温/n 昨天/t 如同/v 在/p 进行/vn 跳高/vn 比赛/vn ，/w 紧紧/d 擦着/v 越过/v 纪录/n 的/ude1 标杆/n ，/w 以/p [0/m ./w 1/m ℃/w]/mq 的/ude1 微弱/a 优势/n 破纪录/nz ！/w 
暖/a 人/n 的/ude1 冬天/t 不是/c 每天/r 都/d 有/vyou ，/w 小伙伴/n 还是/c 好好/d 珍惜/v 吧/y 。/w 接下来/vl 的/ude1 几天/mq ，/w 合肥/ns [最低/a 气温/n]/nz 预计/v 都/d 在/p [0/m ℃/w]/mq 以上/f 。/w 但是/c ，/w 3日/t 开始/v ，/w 气温/n 又/d 将/d 走下坡路/vl ，/w [16/m ℃/w]/mq 的/ude1 高温/n 明天/t 就/d 没有/v 了/ule ，/w 等到/v 周末时/t ，/w [最高/a 气温/n]/nz 可能会/nz 是/vshi [11/m ℃/w]/mq 。/w （/w 记者/nnt 罗敏/nr ）/w 
