陈致中/nr 版/n “/w 爸爸/n 去哪儿/nz ”/w ，/w 吁/vg 台/q 当局/n 让/v 陈水扁/nr 回家过年/v 。/w （/w 台湾/ns 网/n 制图/vn ）/w 
据/p 台湾/ns [今日/t 新闻网/n]/nz 报道/v ，/w 前/f [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt 陈水扁/nr 儿子/n 陈致中/nr 与/cc 台南市/ns 社团/n 10多位/m 市议员/nnt ，/w 30日/t 在/p 市议会/nz 召开/v 记者会/n ，/w 呼吁/v 台/q 当局/n 立即/d 释放/v 陈水扁/nr ，/w 让/v 陈水扁/nr 回家过年/v 。/w 台南市/ns 议长/nnt 赖美惠/nr 亦/d 表示/v 支持/vn ，/w 并/cc 呼吁/v “/w 法务/n 部/q ”/w 尽早/d 让/v 陈水扁/nr 回家过年/v 。/w 
陈致中/nr 表示/v ，/w [台北/ns 地/ude2 院/n]/nt 12月21日/t 裁定/vn 停止/v 审判/vn 陈水扁/nr 的/ude1 侵占/vn 机密/n 公/ng 文案/n ，/w 合议庭/n 指定/v [高雄/ns 长庚/nz 医院/nis]/nt 荣誉/n 副院长/nnt 陈顺胜/nr 鉴定/v 病况/n 后/f ，/w 认定/v 陈水扁/nr 有/vyou 脑神经/n 退化/vi 、/w [语言/n 障碍/n]/nz 及/cc 失/v 智/ng 等/udeng 病症/n ，/w 符合/v “/w 因病/d 不能/v 到庭/nz ”/w 的/ude1 法定/b 理由/n ，/w 加上/v 陈水扁/nr 的/ude1 体能/n 无法/v 负荷/n [3/m 小时/n]/mq 的/ude1 交通/n 劳顿/an 和/cc 开庭/vi ，/w 裁定/vn 停止/v 审判/vn ，/w 并/cc 不得/vi 抗告/nz 。/w 基于/p 此/rzs ，/w 台/q 当局/n 应/v 尽速/nz 释放/v 陈水扁/nr ，/w 让/v 扁/a 回家过年/v 。/w 
因/p 另有/v 行程/n 不/d 克/q 出席/v 记者会/n 的/ude1 议长/nnt 赖美惠/nr 表示/v ，/w 基于/p 人道/n 立场/n ，/w 且/c 陈水扁/nr 总统/nnt 健康/a 状况/n 欠佳/a ，/w 再/d 加上/v 农历/n 春节/t 又是/c 象征/n 全家人/n 团圆/vi 的/ude1 传统/n 重大/a 节日/n ，/w 她/rr 认为/v 有/vyou 必要/a 让/v 陈水扁/nr 回家过年/v ，/w 享受/v 与/cc 家人/n 团聚/vi 的/ude1 温暖/an 。/w （/w 高旭/nr ）/w 
