专业/n 网站/n footballdatabase/x 日前/t 公布/v 了/ule 2013年/t 俱乐部/nis 最终/d 排名/vi ，/w 恒大/nz 位列/v 第43/m ，/w 过去/vf 一年/mq 飙升/v [198/m 位/q]/mq ，/w 是/vshi 总/b 排名/vi 前/f 50/m 俱乐部/nis 中/f [上升/vi 幅度/n]/nz 最大/gm 的/ude1 。/w 
“/w footballdatabase/x ”/w 的/ude1 数据/n 排名/vi 系统/n 是/vshi 由/p 美籍/b 匈牙利/nsf 数学家/nnt 阿帕德/nrf 博士/nnt 开发/vn 的/ude1 ，/w 该/rz 排名/vi 根据/p 比赛/v 权重/nz 、/w [比赛/vn 结果/n]/nz 、/w 净胜球/n 等/udeng 多项/mq 因素/n 进行/vn 综合评定/v 。/w 在/p 比赛/v 权重/nz 的/ude1 制定/vn 上/f ，/w [亚冠/nz 联赛/n]/nz 在/p 洲际/b 比赛/v 中排/n 在/p [第/m 2/m 档/ng]/mq ，/w 而/cc [中超/n 联赛/n]/nz 在/p [世界/n 各国/rzs]/nz 联赛/n 中排/n 在/p [第/m 5/m 档/ng]/mq 。/w 
最新/a 一期/b 排名/vi 中/f ，/w 恒大/nz 年度/n 积分/n 为/p 1643.62分/t ，/w 排名/vi 第43/m ，/w 这个/rz 排名/vi 和/cc 上期/b 相比/vi 没有/v 发生/vn 任何/rz 变化/vn 。/w 在/p 恒大/nz 身后/f 的/ude1 知名/a 球队/nis 包括/v 法甲/nz 土豪/n 摩纳哥/nsf 、/w 苏超/nr 两/m 传统/n 强/a 队/n [凯尔特/nrf 人/n]/nz 和/cc [格拉/nrf 斯哥/nrf 流浪者/n]/nz 、/w 乌克兰/nsf 劲旅/n [基辅/nsf 迪纳摩/nrf]/nz 。/w 
在/p 亚洲/ns 方面/n ，/w 恒大/nz 依然/d 保持/v 领跑/v 状态/n ，/w 比/p 第二名/mq 沙特/ns 的/ude1 阿尔希拉尔/nrf 队/n 多/a 出/vf 28分/t ，/w 韩国/nsf 劲旅/n 首尔/ns FC/x 继续/v 位列/v 亚洲/ns 第三/m 。/w [北京/ns 国安/nz]/nz 列/v 第37/m ，/w 是/vshi 中超/n 球队/nis 排名/vi [第二/m 高/a]/mq 的/ude1 球队/nis ，/w [山东/ns 鲁能/nz]/nz 位列/v 第41/m 。/w [日本/ns 球队/nis]/nt 排名/vi 依然/d 较低/d ，/w 最高/a 的/ude1 [广岛/ns 三/m 箭/n]/nz 只/d 位列/v 亚洲/ns 第17/m ，/w 还/d 不如/v 泰国/nsf 的/ude1 蒙/b 通/v 联队/n 和/cc 武里南/nz 联队/n 。/w 
