原/b 标题/n ：/w 2014/m ，/w 政府/nis 欢迎/v 你/rr 
自古/d [侯门/nr 深/a 似/vg 海/n]/nz ，/w 公众/n 想/v 要/v 一/m 窥/vg 端倪/n 似乎/d 很难/d 。/w [南京市/ns 政府/nis]/nto 今年/t 新年/t 的/ude1 举动/n 告诉/v 我们/rr ，/w 谁/ry 说/v [侯门/nr 深/a 似/vg 海/n]/nz ，/w 只怕/v 群众/n 的/ude1 有心人/n 。/w 今年/t 元旦/t ，/w [南京市/ns 政府/nis]/nto 开门/vi 迎新/vn ，/w 市政府/n 大院/n 64年/t 来/vf 首次/m 向/p 市民/n 开放/v 。/w “/w Welcometo/x [北京/ns 东路/n]/nz [41/m 号/q]/mq ”/w (/w 欢迎/v 来/vf [北京/ns 东路/n]/nz [41/m 号/q]/mq )/w 是/vshi [南京市/ns 政府/nis]/nto 向/p 市民/n 发出/v 的/ude1 邀请/vn 。/w 
其次/c ，/w 其/rz 意义/n 更为/d 非凡/z 之/uzhi 处/n 在于/v ，/w 这/rzv 是/vshi 最为/d 直观/a 的/ude1 [政务/n 公开/ad]/nz 的/ude1 方式/n 。/w 中国人/n 总是/d 相信/v 耳听为虚/vl 眼见为实/vl 。/w 以往/t 公众/n 看到/v 的/ude1 官员/nnt 都/d 是/vshi “/w 电视/n 明星/nnd ”/w ，/w 政绩/n 再/d 突出/a 总/b 觉得/v 隔/vn 了/ule 一层/mq 。/w 此次/rz 市政府/n 大院/n 以及/cc 市/n 政务/n 办/v 、/w [市/n 住/vi 建委/nis]/nt 、/w 市教育局/nis 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 [11/m 个/q]/mq 机关/n 部门/n 在/p 固定/a 的/ude1 时间/n 设/v “/w 公众/n 开放/v 日/b ”/w ，/w 公众/n 可以/v 更/d 直观/a 、/w 更多/ad 了解/v 、/w 参与/v 、/w 监督/v 党政机关/n 工作/vn 。/w 让/v 公众/n 对/p 政府/nis 的/ude1 工作/vn 多/a 些/q “/w 亲身/d 体验/v ”/w ，/w 在/p 不少/m 国家/n 已经/d 是/vshi 惯例/n ，/w [南京市/ns 政府/nis]/nto 的/ude1 开门/vi 办公/vn 显然/ad 会/v 为/p 形象/n 加/v 分/qt 。/w 
当然/d 以往/t 政府/nis 关门/vi 办公/vn 的/ude1 顾虑/n 也/d 不能不/d 考虑/v 。/w 譬如/v 有/vyou [不少/m 人/n]/mq 以/p “/w [国家/n 秘密/n]/nz ”/w 为/p 名/q 对/p 开门/vi 办公/vn 有/vyou 抵触/vi ，/w 认为/v 很多/m 政府/nis 工作/vn 不/d 适合/v 曝露/v 于/p [光天化日/bl 之下/f]/nz 。/w 事实上/bl ，/w “/w [国家/n 秘密/n]/nz ”/w 在/p 任何/rz 国家/n 都/d 存在/v ，/w 如何/ryv 在/p “/w [国家/n 秘密/n]/nz ”/w 和/cc “/w 公众/n 开放/v 日/b ”/w 之间/f 设计/vn 一个/mq 很好/ad 的/ude1 制度/n 衔接/vi ，/w 才/d 是/vshi 解决问题/v 的/ude1 关键/n 。/w 譬如/v 南京/ns “/w 公众/n 开放/v 日/b ”/w 设计/vn 了/ule 适度/a [公开/ad 原则/n]/nz 。/w 按照/p “/w 全面/ad 公开/ad ”/w 、/w “/w 有限/a 公开/ad ”/w 和/cc “/w 不予/v 公开/ad ”/w 的/ude1 类别/n 进行/vn 划分/v ，/w 既/c 依法/d 保障/v 公众/n 的/ude1 知情权/nz 和/cc 参与权/nz ，/w 又/d 严格遵守/v 各项/r 保密/vn 规定/n 。/w 
当年/t 的/ude1 “/w 侯门/nr ”/w ，/w 如今/t “/w 还/d 政府/nis 与/cc 民/ng ”/w ，/w 让/v [群众/n 路线/n]/nz 走进/v 政府/nis ，/w 让/v “/w 侯门/nr ”/w 不再/d 深/a 似/vg 海/n 。/w 现代/ntc 政府/nis 都/d 应该/v 会/v 说/v “/w [Welcometo/x 政府/nis]/nt ”/w 。/w 2014/m ，/w 政府/nis 欢迎/v 你/rr ！/w （/w 付瑞生/nr ）/w 
