杨幂/nr 、/w 刘恺威/nr (/w 资料/n 图/n )/w 
结婚/vi 、/w 生子/vi 乃/v 人生/n 大事/n ，/w 不管/c 是/vshi 高高在上/vl 的/ude1 明星/nnd ，/w 还是/c 寻常/a 生活/vn 的/ude1 百姓/n ，/w 都会/n 渴望着/nz “/w [执/v 子/ng 之/uzhi 手/n]/nz ，/w [与/cc 子/ng 偕老/nz]/nz ”/w 的/ude1 平凡/a 幸福/a ，/w 也/d 会/v 想/v 拥有/v 一个/mq 可爱/a 的/ude1 孩子/n 。/w 2014年/t 娱乐圈/nz 有/vyou 一些/mq 喜闻乐见/bl 的/ude1 事/n ，/w 有的/rz 明星/nnd 将/d 步入/v 婚姻/n 殿堂/n ，/w 也/d 有的/rz 女星/nnd 将/d 生/v 下马/vi 宝宝/n 。/w 
即将/d 结婚/vi 的/ude1 明星/nnd ：/w 
杨幂/nr 刘恺威/nr 1月/t 结婚/vi 
2013年11月13日/t ，/w 杨幂/nr 公开/ad 与/cc 刘恺威/nr 的/ude1 结婚/vn 消息/n ，/w 还/d 在/p 微博/n 上/f 晒/v 出/vf 一张/mq 与/cc 刘恺威/nr 戴/v 婚戒/nz 的/ude1 照片/n 。/w 随后/d ，/w 刘恺威/nr 转发/v 了/ule 该/rz 微博/n 并/cc 宣布/v 将/d 于/p 2014年1月8日/t 举行/v 婚礼/n 。/w 据/p 了解/v ，/w 杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 现已/v 领证/nz ，/w 而/cc 对于/p 杨幂/nr [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz 的/ude1 传闻/n ，/w 杨幂/nr 宣传/v 覃/nz 小姐/n 予以/vx 否认/v ，/w “/w 没有/v 怀孕/vn ，/w 他们/rr 就是/v 按照/p 计划/n 结婚/vi 的/ude1 。/w ”/w 
杨幂/nr 和/cc 刘恺威/nr 因/p 戏/n 结缘/vi ，/w 2012年1月8日/t ，/w 刘恺威/nr 连发/v 两条/mq 微博/n ，/w 大方/a 承认/v 与/cc 杨幂/nr 的/ude1 感情/n ，/w 并/cc 誓言/n “/w 会/v 好好/d 保护/vn 小/a 幂/n ”/w 。/w 恋情/n 曝光/vi 后/f ，/w 两人/mq 十分/d 恩爱/a ，/w 不仅/c 大方/a 牵手/vi 出席/v 活动/vn ，/w 还/d 经常/d 在/p 网上/s 互动/vn ，/w 并/cc 以/p 昵称/n 相称/a ，/w 刘恺威/nr 常/d 叫/vi 杨幂/nr 是/vshi “/w 小宝贝/nz ”/w ，/w 杨幂/nr 则/d 叫/vi 对方/n 是/vshi “/w 叔叔/n ”/w 。/w 
徐若瑄/nr 将/d 嫁/v 富豪/n 男友/n 
[38/m 岁/qt]/mq 的/ude1 徐若瑄/nr 于/p 2013年9/t 月底/t 出席/v 时尚/n 活动/vn ，/w 承认/v 正在/d 恋爱/vi 中/f 。/w 她/rr 只/d 透露/v 男友/n 姓/v 李/ng ，/w [2/m 人/n]/mq 年纪/n 相近/a 。/w 11月/t ，/w 她/rr 被/pbei 拍/v 到/v 与/cc 跟/p 男友/n 甜蜜/a 逛/v [VERAWANG/x 婚纱店/nis]/nt ，/w 后/f 透过/v 经纪人/nnt 坦承/v ：/w “/w 是/vshi ，/w 我/rr 正在/d 筹备/v [婚姻/n 大事/n]/nz ，/w 我/rr 很/d 幸福/a 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 男方/n 名叫/v 李云峰/nr ，/w 小/a 她/rr [2/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 市值/n [6/m 亿元/q]/mq 新台币/nz 的/ude1 [新加坡/nsf 马可波罗/nrf 海/n 业/ng 集团/nis]/nt 主席/nnt ，/w 旗下/d 至/p 去年/t 已/d 拥有/v [106/m 艘/q]/mq 船/n 。/w 
将/d 生/v 马/n 宝宝/n 的/ude1 女星/nnd 
大/a S/x 证实/v 已/d 怀孕/vi 求子/nz 多年/mq 
求子/nz 多/a 时/ng 的/ude1 大/a S/x 于/p 2013年12月2日/t 晚间/t 宣布/v 怀孕/vn 消息/n ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 感谢/v 大家/rr 的/ude1 祝福/vn ！/w 我们/rr 一家/n 有/vyou [三/m 口/n]/mq 了/ule ！/w 感恩/vi ！/w ”/w 喜讯/n 公开/ad 后/f ，/w 外界/n 祝福声/n 不断/d 。/w 大/a S/x 经纪人/nnt 玮琪/nz 说/v ：/w “/w 她/rr 不/d 希望/v 自己/rr 怀孕/vi 的/ude1 事/n 一直/d 叨扰/nz 大家/rr ，/w 真的/d 很/d 感谢/v 大家/rr 的/ude1 关心/vn ，/w 之后/f 也/d 不再/d 谈/v 。/w ”/w 至于/p 婴儿/n 性别/n ？/w 经纪人/nnt 玮琪/nz 称/v ：/w “/w 大/a S/x 自己/rr 也/d 没/d 向/p 医生/nnt 确认/v ，/w 怕/v [压力/n 太大/d]/nz ，/w 不/d 希望/v 有/vyou 预期/v 心理/n 。/w ”/w 但/c 后/f 大/a S/x 透露/v 自己/rr 怀/v 的/ude1 是/vshi 女儿/n ，/w 也/d 有/vyou 媒体/n 预测/vn 她/rr 将/d 于/p 今年/t 5月/t 生产/vn 。/w 
大/a S/x 与/cc 丈夫/n 汪小菲/nr 结婚/vi 2年/t 多/a ，/w 一直/d 渴望/v 生小孩/nz ，/w 身旁/s 姐妹/n 陆续/d 怀孕/vi ，/w 外界/n 也/d 不时/d 关心/v 她/rr 的/ude1 肚皮/n 动静/n 。/w 直到/v 去年/t 10月/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 大/a S/x 为/p 妹妹/n 小/a S/x “/w 卷入/v 胖/a 达人/nz ”/w 脱困/vn ，/w 不惜/v 透露/v 孕/vg 事/n ，/w 之后/f 又/d 被/pbei 直/d 击穿/v 平底鞋/n 、/w 宽松/a 衣/ng 逛/v 书店/nis 买/v 育婴/nz 书/n 等/udeng ，/w 有喜/vi 消息/n 甚嚣尘上/vl 。/w 
大/a S/x “/w 做人/vi ”/w 成功/a ，/w 妹妹/n 小/a S/x 祝福/vn 说/v ：/w “/w 我/rr 最/d 亲爱的/n 姐姐/n ，/w 恭喜/v 你/rr ，/w 你/rr 一定会/nz 生出/v [1/m 个/q]/mq 健康/a 、/w 可爱/a 的/ude1 宝宝/n 。/w ”/w 姐妹淘/nz 也/d 献/v 上/f 祝福/vn ，/w 阿雅/nz 说/v ：/w “/w 很/d 为/p 大/a S/x 开心/a 啊/y ，/w 我们/rr 都/d 是/vshi 宝宝/n 的/ude1 干妈/n 。/w ”/w Makiyo/x 也/d 说/v ：/w “/w 当然/d 恭喜/v 啊/y ，/w 祝福/vn 她/rr 跟/p 宝宝/n 健康/a 、/w 一切/rz 平安/a ，/w 我们/rr 大家/rr 都/d 超/v 开心/a 的/ude1 。/w ”/w 
梁静茹/nr 公布/v 怀孕/vn 喜讯/n 将/d 生/v 马/n 宝宝/n 
2013年10月16日/t 下午/t ，/w 吴佩慈/nr 在/p 网上/s 透露/v 了/ule 好友/n 梁静茹/nr 怀孕/vi 的/ude1 消息/n ，/w 接着/c ，/w 梁静茹/nr 老公/n 赵元同/nr 兴奋/a 称/v 家里/s 将/d 迎来/v 新成员/nz 跟/p 自己/rr 抢/v 玩具/n 。/w 晚上/t ，/w 梁静茹/nr 在/p 网上/s 感谢/v 大家/rr 的/ude1 祝福/vn ，/w 并/cc 透露/v 孩子/n “/w 会/v 是/vshi 属/v 马/n 的/ude1 宝宝/n ”/w 。/w 好友/n 范玮琪/nr 随后/d 送/v 上/f 祝福/vn ，/w 并/cc 为/p 自己/rr 加油/vi 。/w 
梁静茹/nr 与/cc 美籍/b 华裔/n 商人/nnt 赵元同/nr 结婚/vi 3年/t ，/w 两人/mq [婚姻/n 幸福/a]/nz 美满/a 。/w 先前/t 梁静茹/nr 就/d 已/d 表示/v ，/w 要/v 推掉/nz 手边/s 所有/b 工作/vn ，/w 想/v 积极/ad 做人/vi ，/w 并/cc 和/cc 老公/n 到/v 美国/nsf 游玩/v 散心/vi 。/w 怀孕/vi 消息/n 传出/v 后/f ，/w 不少/m 网友/n 纷纷/d 祝福/vn ，/w 希望/v 她/rr 平平安安/z 生/v 下/f 宝宝/n 。/w 
吴佩慈/nr 未婚/vn 怀孕/vi 
2013年9月22日/t ，/w 吴佩慈/nr 出席/v 活动/vn 时/ng 直/d 认/v 已/d 怀孕/vi 4个月/t 。/w 如/v 无/v 意外/a ，/w 她/rr 将/d 于/p 今年/t 生产/vn 。/w 据悉/v ，/w 吴佩慈/nr 男友/n 系/v 香港/ns 某公司/nz CEO/x 、/w 澳门/ns 某/rz 饭店/nis 股东/n 纪晓波/nr ，/w 男方/n 同时/c 投资/v 矿业/nis 、/w [环保/n 事业/n]/nz 和/cc 房地产/n ，/w 拥/v 百亿/m 台币/n 资产/n 。/w 
吴佩慈/nr 承认/v ，/w 男友/n 已/d 于/p 9月12日/t 到/v 台湾/ns ，/w 见过/v 女方/n 家长/n ，/w 并/cc 送/v 上/f [10/m ./w 6/m 克拉/q]/mq 钻石/n 定情/nz 戒/v 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 我/rr 怀/v 的/ude1 应该/v 是/vshi 女儿/n 。/w 不过/c 男友/n 说/v 我们/rr 家/q 只/d 会/v 有/vyou [1/m 个/q]/mq 公主/nnd ，/w 那/rzv 就是/v 我/rr 。/w 女儿/n 是/vshi 要/v 培养/vn 当/p CEO/x ，/w 以后/f 要/v 替/p 她/rr 爸爸/n 管/v 事业/n 的/ude1 。/w ”/w 
两人/mq 于/p 2012年/t 开始/v 交往/vn ，/w 中间/f 曾/d 分手/vi ；/w 去年/t 因/p 吴佩慈/nr 的/ude1 [黄金/n 猎犬/n]/nz 汉斯/nrf 罹患/nz 淋巴癌/nhd ，/w 男方/n 日/b 日/b 关心/v 病情/n ，/w 再次/d 打动/v 芳心/r ，/w 促成/v 两人/mq 复合/vn 。/w 
吴佩慈/nr 曾经/d 受/v 访/v 时/ng 说/v ：/w “/w (/w 2013年/t )/w 7月/t 我/rr 在/p 巴黎/nsf 走/v 订/v 制服/n 秀/ag 前/f ，/w 还/d 打电话/vi 跟/p 他/rr (/w 纪晓波/nr )/w 说/v 我/rr 胸部/n 涨/vi 很大/d ，/w 跟/p 之前/f 试衣/nz 状况/n 差/a 很多/m ，/w 他/rr 曾问/nz 我/rr 是否/v 怀孕/vn 了/ule ，/w 我/rr 回/v 他/rr ‘/w 不/d 可能/v 啦/y ’/w 。/w 结果/n 回到/v 台北/ns 去/vf 当/p 金曲奖/nz 红毯/nz 评审/vn 那/rzv 晚/tg ，/w 我/rr 才/d 确定/v 自己/rr 怀孕/vi [6/m 周/qt]/mq 了/ule 。/w ”/w 
林熙蕾/nr 再/d 怀/v 二胎/nz 将/d 生/v 双鱼/nz 女娃/n 
[42/m 岁/qt]/mq 洪欣/nr 再/d 怀孕/vi 
洪欣/nr 去年/t 8月/t 时/ng 有/vyou 好消息/nz 传/v ，/w [42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 已/d 怀孕/vi 五个月/t 。/w 她/rr 当时/t 透露/v 自己/rr 还/d 不/d 知道/v 宝宝/n 性别/n ，/w 已/d 打算/v 在/p 香港/ns 分娩/vi 。/w 现在/t 她/rr 胖/a 了/ule 十多磅/m ，/w 初期/f 怀孕/vi 时/ng 更/d 吐/v 了/ule 三个月/t ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 这/rzv 世人/n 没/d 试/v 过/uguo 这么/rz 辛苦/a 难受/a ，/w 经常/d 肚子/n 饿/v 又/d 吃/v 不/d 下/f 东西/n ，/w 本身/rz 很/d 爱吃/v ，/w 可是/c 见到/v 食物/nf 时/ng 觉得/v 恐怖/a ，/w 只要/c 听到/v 食物/nf [二/m 个/q]/mq 字/n 都/d 要/v 吐/v ，/w 庆幸/v 现在/t 已经/d 没事/vi ，/w 舒服/a 很多/m ，/w 老公/n 好/a 紧张/a 我/rr 的/ude1 饮食/n ，/w 但/c 暂时/d 对/p 宝宝/n 没有/v 太大/d 感觉/n ，/w 毕竟/d 还/d 没/d 见到/v 。/w ”/w 按/p 时间/n 推算/v ，/w 洪欣/nr 将/d 生出/v 马/n 宝宝/n 。/w 
洪欣/nr 09年/t 下嫁/vf 张丹峰/nr ，/w 当时/t [38/m 岁/qt]/mq ，/w 老公/n 对/p 她/rr 为/p 莫少聪/nr 所/usuo 生/v 的/ude1 儿子/n [视/vg 如/v 己/rr 出/vf]/nz ，/w [13/m 岁/qt]/mq 儿子/n 更/d 跟/p 后/f 父/ng 姓/v ，/w 由/p 莫镐廉/nr 改/v 叫/vi 张浩锋/nr ，/w “/w 父子/n ”/w 关系/n 融洽/a 。/w 
文章/n 证实/v 马伊琍/nr 怀/v 二胎/nz 
日前/t ，/w 马伊琍/nr 怀/v 上/f 二胎/nz 的/ude1 传闻/n 闹得/vi 沸沸扬扬/al ，/w 但/c 当事人/n 却/d 一直/d 没有/v 给予/vn 过/uguo 证实/v 。/w 去年/t [9/m 月底/t]/mq ，/w 马伊琍/nr 被/pbei 拍/v 到/v 腹部/n 隆起/v ，/w 孕/vg 相/d 明显/a ，/w 证实/v 了/ule 之前/f 传出/v 的/ude1 怀/v 二胎/nz 消息/n 。/w 
[前段/t 时间/n]/nz ，/w 马伊琍/nr 因为/c 缺席/vi 《/w 小/a 爸爸/n 》/w 的/ude1 各地/rzs 宣传/vn 而/cc 被/pbei 传出/v 怀/v 二胎/nz 的/ude1 消息/n ，/w 文章/n 以/p 她/rr 没/d 来/vf 真的/d 是因为/c 身体/n 不适/a ，/w 不能/v 参加/v 超负荷/b 的/ude1 工作/vn 为/p 回应/vn ，/w 模棱两可/vl 的/ude1 态度/n 令/v 众人/n 纷纷/d 摸/v 不/d 着/uzhe 头脑/n 。/w 12月/t ，/w 文章/n 出席/v 活动/vn 时/ng 证实/v 马伊琍/nr 怀/v 二胎/nz ，/w 并/cc 连称/nz 马伊琍/nr “/w 身体/n 状态/n 特别/d 好/a ”/w ，/w 之后/f 还/d 表示/v “/w 有/vyou 好消息/nz 一定/b 告诉/v 大家/rr ”/w 。/w 如/v 无/v 意外/a ，/w 马伊琍/nr 将/d 于/p 今年/t 生/v 下/f 可爱/a 的/ude1 宝宝/n 。/w 
据悉/v ，/w 马伊俐/nr 和/cc 文章/n 都/d 为/p 独生子女/n ，/w 政策/n 允许/v 两/m 人生/n 二胎/nz 。/w 
