[奥运/n 冠军/nnt]/nz 林丹/nr 及其/cc 夫人/n 谢杏芳/nr ，/w 1日/t 来到/v [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz 地/ude2 、/w 国家/n AAAAA/x 级/q [旅游/vn 景区/n]/nz —/w —/w [福建/ns 土楼/nz]/nz 永定/nz 景区/n 参观访问/v ，/w 被/pbei 授予/v [永定/nz 土楼/nz]/nz “/w 荣誉/n 楼主/n ”/w 称号/n 。/w 
2008年7月/t ，/w 以/p [永定/nz 客家/n 土楼/nz]/nz 为/p 主体/n 的/ude1 “/w [福建/ns 土楼/nz]/nz ”/w 成功/a 列入/v [世界/n 文化/n 遗产/n 名录/n]/nz 。/w 在/p [福建/ns 土楼/nz]/nz 永定/nz 景区/n ，/w 林丹/nr 、/w 谢杏芳/nr 夫妇/n 来到/v [福建/ns 土楼/nz]/nz 永定/nz 客家/n [民俗/n 文化村/ns]/nz ，/w 参观/v 了/ule 举世闻名/vl 的/ude1 “/w 振成楼/nz ”/w 。/w 
“/w 振成楼/nz ”/w 门前/s ，/w 永定县/ns 副县长/nnt 刘荣海/nr 代表/nnt [永定县/ns 人民政府/nis]/nt 授予/v 林丹/nr 、/w 谢杏芳/nr 夫妇/n 为/p [永定/nz 土楼/nz]/nz “/w 荣誉/n 楼主/n ”/w 。/w 
“/w 能够/v 成为/v [永定/nz 土楼/nz]/nz 的/ude1 ‘/w 荣誉/n 楼主/n ’/w ，/w 我们/rr 很/d 高兴/a ，/w 也/d 很/d 自豪/a 。/w ”/w 林丹/nr 、/w 谢杏芳/nr 夫妇/n 愉快/a 接过/v [荣誉/n 证书/n]/nz 和/cc 纪念品/n ，/w 表示/v 乐意/v 为/p 推介/v [永定/nz 土楼/nz]/nz 尽心尽力/vl 。/w 
在/p 楼主/n 林日耕/nr 的/ude1 引导/vn 下/f ，/w 林丹/nr 、/w 谢杏芳/nr 夫妇/n 参观/v 了/ule “/w 振成楼/nz ”/w 的/ude1 整个/b 建筑/n 格局/n ，/w 认真/ad 听取/v 了/ule 楼主/n 对/p 每个/r 建筑/n 格局/n 功能/n 的/ude1 介绍/vn ，/w 对/p 历史/n 悠久/a 、/w 内涵/n 丰富/a 、/w 结构/n 奇巧/a 、/w 种类/n 繁多/a 、/w 规模/n 宏大/a 、/w 功能/n 齐全/a 的/ude1 [永定/nz 土楼/nz]/nz 赞叹不已/vl 。/w 
林丹/nr 、/w 谢杏芳/nr 夫妇/n 的/ude1 到来/vn ，/w 也/d 令/v 不少/m 林丹/nr 、/w 谢杏芳/nr “/w 偶像/n 们/k ”/w 兴奋/a 不已/vi 。/w 许多/mq 游客/n 蜂拥而至/vl ，/w 目睹/v 奥运/n 英雄/n 的/ude1 风采/n 。/w 林丹/nr 、/w 谢杏芳/nr 也/d 不厌其烦/al ，/w 热情/an 为/p 闻讯而来/vl 的/ude1 游客/n 签字/vi 留念/vi 。/w 年/qt 近/a 70/m 的/ude1 台湾/ns 游客/n 张先生/nz 说/v ：/w “/w 看到/v 心目中/nz 的/ude1 奥运/n 英雄/n ，/w 心情/n 相当/d 的/ude1 兴奋/a ”/w 。/w 
林丹/nr 是/vshi 中国/ns 著名/a 羽毛球/n [男子/n 单打/n]/nz 运动员/nnt ，/w [世界/n 排名/vi]/nz 第一位/mq ，/w 因/p 其/rz 球风/n 凶悍/an 、/w 个性/n 鲜明/a ，/w 被/pbei 广大/b 球迷/n 称为/v “/w 超级/b 丹/b ”/w 。/w 而/cc 谢杏芳/nr 是/vshi 龚睿那/nr 、/w 周蜜/nr 之后/f [中国/ns 女子/n 羽毛/n 球队/nis]/nt 涌现/v 出/vf 的/ude1 又/d 一个/mq 世界级/b 顶尖/b 女单/n 选手/n ，/w 在/p 2008年/t [北京/ns 奥运会/n]/nz 上/f 夺得/v [女子/n 单打/n]/nz 银牌/n 。/w (/w 完/vi )/w (/w 刘永良/nr )/w 
