中新社/nt 记者/nnt 从/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 获悉/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 2014年1月1日/t 晚/tg 21时25分/t ，/w 一个/mq 从/p 停放/v 在/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 门前/s 面包车/n 内/f 下来/vf 的/ude1 人/n ，/w 拎着/v [两/q 桶/q]/mq 汽油/n 泼/v 向/p 正门/n ，/w 引火/nz 焚烧/v ，/w 致使/v 正门/n 严重/a 损毁/v 。/w 
[旧金山/nsf 警察局/nis]/nt 、/w 消防局/nis 和/cc 美/b 国务院/nt [外交/n 安全局/nis]/nto 等/udeng 部门/n 迅速/ad 赶到/v 现场/s 处理/vn ，/w 目前/t 案件/n 正在/d 侦破/v 中/f 。/w 
他/rr 还/d 说/v ，/w 总领馆/nis 已/d 向/p 美方/n 提出/v 交涉/vn ，/w 敦促/v 美方/n 切实/ad [履行/v 职责/n]/nz ，/w 保护/v 中方/n 馆舍/n 和/cc 人员/n 安全/an ，/w 并/cc 迅速/ad 破案/vi ，/w 将/d 凶犯/n 绳之以法/vl 。/w (/w 记者/nnt 刘丹/nr )/w 
