原/b 标题/n ：/w 中方/n 坚决/ad 反对/v 美国/nsf 将/d 中/f 国籍/n 恐怖/a 嫌犯/n 移交/v 第三国/nz 
据/p 央视/j 报道/v ，/w 针对/p 美国/nsf 向/p 斯洛伐克/nsf 移交/v [3/m 名/q]/mq 维族/nz 囚犯/n [一/d 事/n]/mq ，/w [外交部/nto 发言人/nnt 秦刚/nr]/nz 今日/t 在/p 外交部/nto 例行/v 记者/nnt 会上/n 回应/vn 称/v ，/w 这/rzv [3/m 名/q]/mq 囚犯/n 是/vshi “/w 东伊运/nz ”/w 组织/n 的/ude1 [恐怖/a 分子/n]/nz ，/w 希望/v 有关/vn 国家/n 认真/ad 履行/v 国际/n 义务/n ，/w 早日/d 将/d 他们/rr 已/d 交给/v 中国/ns 。/w 
2013年12月31日/t ，/w [美国/nsf 国防部/nt]/nt 发表声明/v 称/vn ，/w 有/vyou [3/m 名/q]/mq 关押/v 在/p [关/n 塔/n 那摩/nz]/ns 的/ude1 中/f 国籍/n 维族/nz 囚犯/n ，/w 根据/p 他们/rr 的/ude1 意愿/n 将/d 前往/v 斯洛伐克/nsf 。/w 斯洛伐克/nsf 方面/n 也/d 证实/v 这/rzv [三/m 名/q]/mq 囚犯/n 已/d 抵达/v 。/w 
秦刚/nr 称/v ，/w 中国/ns 一贯/d 要求/n 美国/nsf 将/d 关押/v 在/p [关/n 塔/n 那摩/nz 监狱/nis]/nt 的/ude1 中/f 国籍/n 恐怖/a 嫌犯/n 移交/v 中国/ns ，/w 坚决/ad 反对/v 美国/nsf 将/d 上述/b 恐怖/a 嫌犯/n 移交/v 给/p 第三国/nz 安置/vn ，/w 也/d 反对/v 任何/rz 国家/n 以/p 任何/rz 借口/n 接受/v 他们/rr ，/w 上述/b 嫌犯/n 是/vshi “/w 东伊运/nz ”/w 组织/n 的/ude1 成员/nnt ，/w 而/cc “/w 东伊运/nz ”/w 组织/n 是/vshi [联合国/nt 安理会/n]/nt 认定/v 的/ude1 [恐怖/a 组织/n]/nz ，/w 所以/c 他们/rr 是/vshi 地地道道/bl 的/ude1 [恐怖/a 分子/n]/nz 。/w 
秦刚/nr 强调/v ，/w 他们/rr 不仅/c 威胁/v 中国/ns 的/ude1 [国家/n 安全/an]/nz ，/w 也/d 会/v 对/p 接受/v 国/n 本身/rz 的/ude1 安全/an 构成/v 威胁/vn 。/w 中方/n 希望/v 有关/vn 国家/n 能够/v 从/p 国际/n 义务/n 出发/vi ，/w 认真/ad 履行/v 国际/n 义务/n ，/w 不/d 给/p [恐怖/a 分子/n]/nz 提供/v 安全/an 庇护/vn ，/w 并且/c 早日/d 将/d 他们/rr 移交/v 给/p 中国/ns 。/w 
