在/p 安徽省/ns 霍山县/ns [大/a 化/v 坪/ng 镇/n]/ns 、/w [诸佛庵/nz 镇/n]/ns ，/w 提起/v 储/v 书记/nnt ，/w 老百姓/n 可以/v 倒/vi 上/f 茶/n 跟/p 你/rr 唠/v 上/f 半天/mq ；/w 娃娃/n 会/v 边/k 跑/v 边/k 给/p 你/rr 唱/v 上/f 一段/mq ：/w “/w ‘/w 骆驼/n 书记/nnt ’/w 储诒权/nr ，/w 种/q 上/f 茶树/n 赚大钱/nz ！/w ”/w 
大家/rr 口中/s 的/ude1 “/w 骆驼/n 书记/nnt ”/w 储诒权/nr ，/w 现任/v 霍山县/ns 副县长/nnt ，/w 先后/d 在/p [3/m 个/q]/mq 山区/n 乡镇/n 任职/v 。/w 大伙儿/rr 喊/v 他/rr “/w 骆驼/n 书记/nnt ”/w ，/w 是因为/c 他/rr 有着/v 骆驼/n 般/uyy 勤恳/a 工作/vn 、/w 甘于/v 奉献/vn 、/w 任劳任怨/vl 的/ude1 精神/n 。/w 
储诒权/nr 曾/d 任职/v 书记/nnt 的/ude1 [大/a 化/v 坪/ng 镇/n]/ns ，/w 是/vshi [霍山/ns 黄芽茶/nz]/nz 原产地/n 。/w 由于/p 长期/d 交通/n 不便/an 、/w 信息/n 闭塞/a 、/w 产业化/v 程度/n 低/a ，/w 黄芽茶/nz 价格/n 低廉/a 、/w 销路/n 不/d 畅/a ，/w 每年/r 都/d 有/vyou 大量/m 积压/v 。/w 储诒权/nr 带领/v 镇/n 党委/nis 一班人/n 倾/vi 全力/d 实施/v 茶叶/n 精品化/v 工程/n ，/w 采取/v 补贴/n 茶农/nnd 、/w [改良/vn 品种/n]/nz 等/udeng 措施/n ，/w 打造/v “/w 公司/nis +/w 农户/n +/w 基地/nis ”/w 模式/n 。/w 几年/mq 努力/ad ，/w 黄芽/nr 精品/n 茶/n 从/p 原来/d 每斤/nz [300/m 多元/b]/mq 涨到/v [2000/m 多元/b]/mq ，/w 农民/nnt 从/p 茶叶/n 获得/v 收入/n 人均/a 突破/v [3000/m 元/q]/mq ，/w 翻/v 了/ule 几番/n 。/w 
2010年3月/t ，/w 储诒权/nr 调任/v [诸佛庵/nz 镇/n 党委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 这里/rzs 素有/v “/w 江北/s 毛竹/n [第一/m 镇/n]/mq ”/w 美誉/n 。/w 储诒权/nr 规划/n 实施/v 了/ule [5200/m 亩/q]/mq 的/ude1 “/w 安徽省/ns 霍山县/ns 毛竹/n 现代/ntc 科技园区/ns ”/w 项目/n 。/w [诸佛庵/nz 镇/n]/ns 快速/d 发展/v 毛竹/n 加工/v 企业/n [78/m 家/q]/mq 、/w 加工/v 作坊/n [260/m 家/q]/mq 。/w 毛竹/n 加工业/n 带动/v 6000多名/m 农民/nnt 就业/vn ，/w 人均/a 年收入/n 超/v [2/m 万元/q]/mq 。/w 
在/p [大/a 化/v 坪/ng 镇/n]/ns 任职/v 时/ng ，/w 储诒权/nr 碰到/v [基层/n 干部/nnt]/nnt 认为/v 最/d 难/a 的/ude1 工作/vn ：/w 移民/n 。/w 位于/v 该镇/r 的/ude1 [白莲/n 崖/ng 水库/n]/nz ，/w 是/vshi 国家/n 治淮/v [重点/n 工程/n]/nz ，/w 涉及/v 移民/n [865/m 户/q]/mq [2863/m 人/n]/mq 。/w “/w 如何/ryv 让/v 移民/n 搬/v 得/ude3 走/v 、/w 稳/a 得/ude3 住/vi 、/w 有/vyou 发展/vn ，/w 是/vshi 我/rr 参加/v 工作/vn 以来/f 遇到/v 的/ude1 最大/gm 难题/n 。/w 不过/c ，/w 群众/n 是/vshi 讲/v 感情/n 的/ude1 。/w 我/rr 迅速/ad 抽调/v 30多人/m 成立/vi 几个/mq 工作组/nis ，/w 带队/vi 深入/ad 移民/n 家里/s ，/w 与/cc 群众/n 拉家常/vi ，/w 耐心/a 做/v 工作/vn 。/w ”/w 储诒权/nr 说/v ，/w 为/p 攻破/v 谣传/vn ，/w 专门/d 租/v 了/ule [5/m 辆/q]/mq 客车/n 带着/vn [村民/n 代表/nnt]/nz 到/v [移民/n 新村/ns]/ns 实地/d 参观/v ，/w 最终/d 打消/v 了/ule 群众/n 疑虑/n ，/w 赶/v 在/p 水库/n 蓄水/vi 前/f 把/pba 全镇/n 移民/n 稳妥/a 安置/vn 好/a ，/w [1/m ./w 8/m 亿元/q]/mq 移民/n [资金/n 安全/an]/nz 发放/v 到位/vn 。/w 
当时/t ，/w 在/p 为/p 村民/n 送行/vi 的/ude1 路上/s ，/w 储诒权/nr 的/ude1 泪水/n 夺眶而出/vl ，/w 哽咽/vi 着/uzhe 说/v ：/w “/w 面对/v 这份/r 沉甸甸/z 的/ude1 信任/vn ，/w 深感/v 唯有/v 时刻/n 把/pba 百姓/n 的/ude1 点滴/n 冷暖/n 放在心上/nz ，/w 才/d 不算/v 辜负/v ！/w ”/w 
