为/p 切实/ad 保障/v 人民路/ns (/w 建设/v 路/n 至/p 龙山路/nz )/w 步行街/n 开通/v 以后/f 周边/n [道路/n 交通/n 管理/vn]/nz ，/w 最大限度/nz 排/v 堵保畅/nr ，/w 1月1日/t 起/vf ，/w 人民路/ns (/w 宜城/ns 路/n 至/p 建设/v 路/n )/w 增设/v 部分/n 机动车/n 停车位/n ，/w 供/vi 汽车/n 类/q 机动车/n 停放/v ，/w 摩托车/n 、/w 非机动车/n 一律/d 停放/v 至/p 两侧/f 人行道/n 。/w 
这些/rz “/w 单行道/n ”/w 需/v 记牢/nz 
人民路/ns (/w 建设/v 路/n 至/p 龙山路/nz )/w 步行街/n 正式/ad 开放/v 后/f ，/w 周边/n 道路/n 将/d 保持/v [单向/b 交通/n]/nz 组织/n 方式/n ，/w 具体/a 为/p ：/w 孝肃/nr 路/n (/w 宜城/ns 路/n 至/p 龙山路/nz )/w 实行/v [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 的/ude1 [单向/b 交通/n]/nz (/w 不/d 含/v 公交车/nz )/w ;/w 建设/v 路/n (/w 人民路/ns 至/p 沿江路/ns )/w 实行/v [由/p 南向/n 北/f]/nz 的/ude1 [单向/b 交通/n]/nz 、/w 建设/v 路/n (/w 人民路/ns 至孝/nz 肃/vg 路/n )/w 实行/v [由/p 北/f 向/p 南/b]/nz 的/ude1 [单向/b 交通/n]/nz ;/w 人民路/ns (/w 宜城/ns 路/n 至/p 建设/v 路/n )/w 实行/v [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 的/ude1 [单向/b 交通/n]/nz 。/w 
步行街/n 正式/ad 开放/v 后/f ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 加强/v 交通/n 指挥/v 疏导/vn ，/w 必要/a 时/ng 实施/v 局部/n [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 及时/ad 分流/vi 车辆/n ，/w 对/p 违反/v 单行/b 、/w 禁行/v 规定/n 的/ude1 车辆/n 一律/d 上限/n 处罚/vn ，/w 并/cc 责令/v 立即/d 消除/v 违法/vn 状态/n 。/w 
增设/v 部分/n 机动车/n 停车位/n 
人民路/ns (/w 建设/v 路/n 至/p 龙山路/nz )/w 步行街/n 正式/ad 开放/v 后/f ，/w 人民路/ns (/w 宜城/ns 路/n 至/p 建设/v 路/n )/w 增设/v 部分/n 机动车/n 停车位/n ，/w 供/vi 汽车/n 类/q 机动车/n 停放/v ，/w 摩托车/n 、/w 非机动车/n 一律/d 停放/v 至/p 两侧/f 人行道/n ，/w 建设/v 路/n 、/w 吴越街/nr 、/w 东/f 围墙/n 街/n 增设/v 部分/n 摩托车/n 、/w 非机动车/n 停车位/n 。/w 
届时/d ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 加强/v 人民路/ns 、/w 孝肃/nr 路/n 、/w 龙山路/nz 、/w 宜城/ns 路/n 、/w 双井街/nz 及/cc 周边/n 支路/n 机/ng 、/w 非/b 车辆/n 停放/v 管理/vn ，/w 汽车/n 类/q 机动车/n 一律/d 入/v 位/q 、/w 顺向/nz 停放/v ，/w 摩托车/n 、/w 非机动车/n 尽量/d 停放/v 至/p 人行道/n ，/w 容纳/v 空间/n 不足/an 时/ng ，/w 可/v 停放/vn 至/p 临时/b [停车/vi 泊位/n]/nz ，/w 禁止/v 违法/vn 占/v 道/qv 停放/v 。/w 
[交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 安排/v 一定/b 警力/n 加强/v 人民路/ns 周边/n 次/qv 干道/n 、/w 支路/n 的/ude1 巡逻/vn 管控/nz ，/w 及时/ad 清除/v 违/vg 停/vi 车辆/n 和/cc 占用/v 车行道/nz [摆摊/v 设点/vi]/nz 。/w 
设/v 固定/a 非机动车/n [停车/vi 泊位/n]/nz 
为/p 便于/v 对/p 非/b [机动/b 车辆/n]/nz 管理/vn ，/w 杜绝/v 乱/d 停/vi 乱放/v 行为/n ，/w 1月1日/t 起/vf ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 在/p 多条/mq 路段/n 设立/v 固定/a 非机动车/n [停车/vi 泊位/n]/nz 。/w 
