1月1日/t 晚/tg ，/w 安徽/ns 泗县/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt 陈兆才/nr 从/p 办公楼/n 内/f 坠下/nz 身亡/vi 。/w 今日/t 下午/t ，/w 泗县/ns 警方/n 证实/v 已/d 对此/d [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 据称/v 陈留/ns 有/vyou [一封/mq 遗书/n]/nz ，/w 但/c 警方/n 并未/d 证实/v 。/w 
据/p 泗县/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 人/n 社/n 局/n 的/ude1 办公/vn 场所/n 借用/v 的/ude1 是/vshi [泗县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 办公楼/n ，/w 楼/n 内/f 还有/v 编/v 办/v 、/w 宗教局/nis 多家/mq 单位/n ，/w “/w 人/n 社/n 局/n 单独/d 在/p [6/m 层/qv]/mq 办公/vn 。/w ”/w 
[泗县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 值班室/n 张/q 师傅/nnt 称/v ，/w 自己/rr 事发/vi 当晚/t [6/m 点/qt]/mq 接班/vi 。/w 7时30分/t ，/w 陈兆才/nr 和/cc 司机/nnt 坐车/d 进入/v 大院/n ，/w “/w 司机/nnt 和/cc 我/rr 打招呼/vi 开门/vi 时/ng ，/w 我/rr 看见/v 车里/d 就/d 他/rr 和/cc 陈/vg 局长/nnt 两个人/mq ，/w 没什么/vl 异常/a 。/w ”/w 
张/q 师傅/nnt 说/v ，/w 当晚/t 8时50分/t ，/w 司机/nnt 跑到/v 门卫/nnt 值班室/n 称/v ，/w “/w 陈/vg 局长/nnt 一直/d 没/d 下/f 楼/n ，/w 敲/v 办公室/nis 的/ude1 门/n 也/d 没/d 人/n 开/v ，/w 楼/n 后面/f 发现/v 躺着/v 个人/n ”/w 。/w 张/q 师傅/nnt 跟着/v 司机/nnt 绕/v 到/v 楼/n 后面/f ，/w 借助/v 手电/n 发现/v 陈兆才/nr 侧卧/v 在/p 楼下/s 的/ude1 水泥/n 地面/n 上/f ，/w 身边/s 有/vyou 血迹/n ，/w 尸体/n 上方/f 的/ude1 窗户/n 是/vshi 楼/n 内/f 公共/b 走廊/n 的/ude1 窗户/n 。/w 
两人/mq 随即/d 报警/vn 并/cc 拨打/v 120/m 急救/v 电话/n ，/w 医生/nnt 赶到/v 后/f 证实/v 陈兆才/nr 已经/d 死亡/vi ，/w 警方/n [现场/s 勘查/vn]/nz 直到/v 今晨/t 5时/t 许/v 才/d 离开/v 。/w 
[泗县/ns 人/n 社/n 局/n 办公室/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 早晨/t 上班/vi 时/ng 大家/rr 才/d 知道/v 消息/n ，/w 但/c 都/d 不/d 清楚/a 陈兆才/nr 坠楼/nz 的/ude1 原因/n 。/w 这/rzv 名/q [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w [最后/f 一次/mq]/nz 见到/v 陈兆才/nr 是/vshi 去年/t 12月31日/t ，/w [5/m 点/qt]/mq 半/m 下班/vi 时/ng ，/w 陈兆才/nr 离开/v [办公/vn 大楼/n]/nz 还/d 一切/rz 正常/a 。/w 
泗县/ns 警方/n 表示/v ，/w 目前/t 警方/n 已经/d 立案/vi ，/w 原因/n 待查/v 。/w 针对/p 陈/vg 留下/v 遗书/n 的/ude1 说法/n ，/w 警方/n 未予/nz 证实/v 。/w (/w 记者/nnt 贾鹏/nr )/w 
