郑秀文/nr (/w 微博/n )/w 

杨千嬅/nr 、/w 郑秀文/nr 、/w 许志安/nr 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 许志安/nr 同/p 郑秀文/nr (/w Sammi/x )/w 将要/d 结婚/vi 。/w 至于/p 两人/mq 婚期/n ，/w 一直/d 有/vyou 多个/mq 版本/n 。/w 今日/t (/w 31日/t )/w 又/d 有/vyou 报道/v 指/v ，/w 两人/mq 定于/v 明年三四月/t 之/uzhi 交/v 、/w 复活节/t 期间/f ，/w 在/p 香港/ns 注册/vn 及/cc 行礼/vi ，/w 亦/d 打算/v 于/p 会展/n 举行/v 婚宴/n 。/w 据/p 报道/v 中/f 的/ude1 知情/vn 人士/n 说/v ，/w Sammi/x 同/p 安仔/nr 不想/v 铺张/a ，/w 但/c 女方/n 家长/n 爱/v 热闹/a ，/w 故/c 两人/mq 亦/d 随/p 长辈/n 意思/n ，/w 在/p 香港/ns 摆酒/nz ，/w 但/c 摆/v 几桌/nz 以及/cc 宾客/n 名/q 尚未/d 确定/v 。/w 据悉/v ，/w 郑秀文/nr 包括/v 豪宅/n 在/p 内/f 的/ude1 嫁妆/n 已/d 达/v 两亿/m 。/w 
Sammi/x 之前/f 说/v 过/uguo ，/w 她/rr 不会/v 炒股票/nz ，/w 故此/c 不会/v 买/v ，/w 而/cc 买楼/nz 同/p 减肥/vn ，/w 就是/v 她/rr 一生/n 的/ude1 最大/gm 投资/vn 。/w 报道/v 指/v ，/w Sammi/x 同/p 安仔/nr 共/d 偕/vg 连理/n ，/w 单/b 是/vshi 嫁妆/n 都/d 已/d 达/v 两亿/m ，/w 包括/v 盛传/v 是/vshi 两人/mq 新居/n 的/ude1 [浅水湾/nz 道/qv]/nz 海峰/nz 园/ng 2400/m 呎/n 豪宅/n ，/w 这/rzv 是/vshi Sammi/x 早/a 于/p 96年/t 以/p 1400万/m 购入/v ；/w 除了/p 海峰/nz 园/ng ，/w Sammi/x 手上/s 还有/v [六/m 个/q]/mq 豪宅/n ，/w 中/f 、/w 东/f 、/w 西/f 半山/nz 都/d 有/vyou ，/w 合共/d 逾/vg 亿/m ；/w 若/c 以/p 现在/t 楼价/n 估计/v ，/w 已/d 达/v 逾/vg 两亿/m 。/w 
Sammi/x 豪宅/n 一览/n ：/w 
1/m ./w 浅水湾/nz 华景园/nr ，/w 2012年4月/t ，/w 作价/vi 2,784万/m 买入/v ，/w 现/tg 估价/vn 3,500万/m 。/w 
2/m ./w 西/f 半山/nz 精致/a 园/ng ，/w 2011年5月/t 以/p 2,110万/m 买入/v ，/w 现/tg 估价/vn 2,500万/m 。/w 
3/m ./w 东/f 半山/nz 嘉云台/nr ，/w 2009年2月/t ，/w 以/p 1,680万/m 买入/v ，/w 现/tg 估价/vn 3,200万/m 。/w 
4/m ./w 中/f 半山/nz 蔚/ag 皇居/nz ，/w 2009年1月/t ，/w 以/p 1,080万/m 买入/v ，/w 现/tg 估价/vn 2,300万/m 。/w 
5/m ./w 大坑道/nz 大/a 宝阁/nz ，/w 1999年12月/t ，/w 以/p 2,280万/m 买入/v ，/w 现/tg 估价/vn 7,600万/m 。/w 
6/m ./w 浅水湾/nz 海峰/nz 园/ng ，/w 1996年6月/t ，/w 以/p 1,420万/m 买入/v ，/w 现/tg 估价/vn 6,000万/m 。/w 
