记者/nnt 2日/t 下午/t 从/p 安徽/ns 泗县/ns 外/f 宣/nz 办/v 获悉/v ，/w 泗县/ns 已/d 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 对/p 该县/r 人/n 社/n 局/n 局长/nnt 陈兆才/nr 坠楼/nz [一/d 事/n]/mq 展开/v 调查/vn 。/w 
据/p 通报/v 称/vn ，/w 1月2日/t 上午/t 11时/t ，/w [安徽/ns 泗县/ns 县委/nis 常委会/nis]/nt 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 听取/v [县/n 公安局/nis]/nt 现场/s 勘察/vn 和/cc 情况/n 调查汇报/v ，/w 明确/a 要求/n ，/w 当前/t 要/v 重点/n 做好/v [四/m 项/q]/mq 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 进一步/d 做好/v 相关/vn 侦查/vn 、/w 调查/vn 工作/vn ，/w 查清/v 原因/n ；/w 二/m 是/vshi 做好/v 死者/n 亲属/n 安抚/v 工作/vn ；/w 三/m 是/vshi 以/p [公安/n 机关/n]/nz 调查/v 资料/n 和/cc 事实/n 为/p 依据/n ，/w 正面/b 、/w 积极/ad 回应/v 媒体/n ；/w 四/m 是/vshi 确保/v [各项/r 工作/vn]/nz 不/d 受/v 影响/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2014年1月1日21时54分/t ，/w [泗县/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 接到/v 群众/n 报警/vn ，/w 称/v [国土/n 资源/n 局/n]/nis 大楼/n 后/f 有人/r 坠楼/nz (/w 县/n 人/n 社/n 局/n 在/p 该/rz 大楼/n 办公/vn )/w 。/w 经/p 初查/nz 和/cc [现场/s 勘验/vn]/nz ，/w 死者/n 系/v [泗县/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 局长/nnt 陈兆才/nr (/w 男/b ，/w 1965年6月21日/t 出生/vi )/w ，/w 该/rz 人/n 系/v 当晚/t 从/p [办公/vn 大楼/n]/nz 坠楼/nz 死亡/vi 。/w (/w 倪欣然/nr )/w 
