[跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 一向/d 是/vshi 各/rz 大/a 卫视/n 拼抢/v 的/ude1 重要/a 阵地/n 。/w 临近/v 2013年/t 岁/qt 尾/ng ，/w 这个/rz 舞台/n 静悄悄/z ，/w 没有/v 了/ule 往/p 年/qt 的/ude1 高调/n 和/cc 喧嚣/vi 。/w 
8月/t ，/w 中宣部/n 、/w 财政部/nt 、/w 文化部/nto 、/w 审计署/n 、/w 国家/n [新闻/n 出版/v]/nz [广电/n 总局/nis]/nto 联合/vd 发出通知/v ，/w 要求/n 制止/v 豪华/a 铺张/a 、/w 提倡/v 节俭/a 办/v 晚会/n 。/w 10月/t ，/w 总局/nis 再/d 发/v 通知/n ，/w 对/p 各/rz 大/a 卫视/n 各类/r 节目/n 进行/vn [宏观/n 调控/vn]/nz 。/w 今年/t ，/w 除了/p 央视/j ，/w 只有/c [东方/s 卫视/n]/nz 、/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 和/cc [广东/ns 卫视/n]/nz [三/m 家/q]/mq [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 。/w 
在/p 从/p 2013年/t 走向/v 2014年/t 的/ude1 这个/rz 夜晚/n ，/w 会/v 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 节目/n 陪伴/v 大家/rr 度过/v 呢/y ？/w 
—/w —/w 央视/j ：/w 以/p [内容/n 为/p 王/n]/nz ，/w 以/p 创新/vi 为/p 本/rz 
央视/j 继续/v 沿用/v “/w 启航/vi ”/w 这/rzv 一/m 主题/n ，/w 打造/v 《/w 启航/vi 2014/m 新年/t [特别/d 节目/n]/nz 》/w ，/w 为/p [全国/n 人民/n]/nz 奉/v 上/f 一场/mq 其乐融融/al 的/ude1 跨/v 年/qt 联欢/vn 。/w 
节目/n 中/f ，/w 老中青/n 明星/nnd 满堂/n ，/w 巧/a 搭/v 妙/a 配/v 共/d 联欢/vn 。/w 从/p 艺术家/nnt 到/v 小童星/nnd ，/w 从/p 当/p 红/a 明星/nnd 到/v 热点/n 人物/n ，/w 节目组/n 力/n 邀/v 不同/a 时代/n 、/w 不同/a 领域/n 的/ude1 嘉宾/n 共聚/vi 一堂/mq ，/w 与/cc [全国/n 人民/n]/nz 一起/s 互动/vn 联欢/vn ，/w 共/d 迎/v 新年/t 。/w [节目/n 编排/v]/nz 以/p 创新/vi 为/p 本/rz ，/w 内容/n 形式/n 独具匠心/vl 。/w 在/p 众星/nz 以/p 歌/n 言情/n 、/w 分享/v 新年/t 愿望/n 的/ude1 同时/c ，/w [为/p 国/n 争光/vi]/nz 的/ude1 航天/n 英雄/n 、/w 备受/v 瞩目/vn 的/ude1 行业/n 领袖/nnt 、/w 无私奉献/vl 的/ude1 村官/nnd 教师/nnt 、/w 激情/n 四/m 射/v 的/ude1 [体育/n 健儿/n]/nz 等/udeng 2013年/t 的/ude1 热点/n 人物/n 到/v 现场/s 与/cc 观众/n 共聚/vi 良辰/nz 。/w 
《/w 启航/vi 2014/m 》/w 强调/v 全民/n 联欢/vn ，/w 特别/d 设计/vn 了/ule 互动/v 环节/n ，/w 场/qv 内外/f 观众/n 可/v 充分/ad 融入/v 联欢/vn 。/w 
—/w —/w [湖南/ns 卫视/n]/nz ：/w 主打/v “/w 家人/n 牌/n ”/w 用/p 的/ude1 都/d 是/vshi 自己人/n 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 将/d 于/p 2013年12月31日/t 晚/tg 7时30分/t 推出/v “/w 越/d 欢聚/vi 越/d 青春/n ”/w 跨/v 年/qt 演唱会/n ，/w 主打/v “/w 家人/n 牌/n ”/w 。/w 
晚会/n 现场/s 设在/v [湖南/ns 广电/n 中心/nis]/nt 的/ude1 [湖南/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt ，/w 邀请/v 的/ude1 演出/vn 嘉宾/n 主要/b 是/vshi [湖南/ns 卫视/n]/nz 2013/m 年四个/nz 节目/n 的/ude1 嘉宾/n 和/cc 导师/nnt ，/w 包括/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 的/ude1 [五/m 对/p]/mq 父子/n ，/w 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 中/f 的/ude1 黄绮珊/nr 、/w 羽泉/nz ，/w 2013年/t 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w [11/m 强/a]/mq 和/cc 《/w 中国/ns 最强音/n 》/w 冠军/nnt 曾一鸣/nr 、/w HOPE/x 组合/vn 。/w 除此之外/al ，/w 还/d 邀请/v 到/v 谢霆锋/nr 、/w 钟汉良/nr 、/w 杨钰莹/nr 、/w 李准基/nr 、/w 多/a 届/q [快男/n 超女/n]/nz 快女/nz 等/udeng 人气/n 明星/nnd ，/w 为/p 观众/n 奉/v 上/f 精彩/a 音乐/n 大餐/n 。/w 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 最早/d 在/p 全国/n 创建/v “/w 跨/v 年/qt 演唱会/n ”/w 品牌/n ，/w 今年/t 跨/v 年/qt 演唱会/n 的/ude1 “/w 家人/n 牌/n ”/w 概念/n 延续/v 了/ule “/w 节俭/a 办/v 跨/v 年/qt ，/w 不/d 烧钱/nz 请/v 明星/nnd ”/w 的/ude1 宗旨/n ，/w 主要/b 围绕/v “/w 成长/vi ”/w “/w 感恩/vi ”/w 和/cc “/w 欢聚/vi ”/w [三/m 个/q]/mq 环节/n 展开/v 。/w 
—/w —/w [东方/s 卫视/n]/nz ：/w 韩红/nr 与/cc 黄晓明/nr 继续/v “/w 做梦/vi ”/w 
[东方/s 卫视/n]/nz 将/d [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 主题/n 定为/v “/w 一生一世/n ”/w ，/w 舞美/n 延续/v 简洁/a 的/ude1 风格/n ，/w 全场/n 最主要/nz 的/ude1 装置/n 就是/v 一个/mq 13-14/m 的/ude1 沙漏/nz 。/w 跨/v 年/qt 的/ude1 内容/n 离不开/v 火热/z 栏目/n 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w ，/w 韩红/nr 与/cc 黄晓明/nr 将/d 携/v “/w 梦/n 之/uzhi 声/qv ”/w 学员/nnt 回娘家/nz ，/w 上演/v 一场/mq “/w 黄红/nr ”/w 歌会/n 。/w 晚会/n 还/d 邀请/v 到/v 罗志祥/nr 、/w 李宗盛/nr 、/w 苏有朋/nr 等/udeng 明星/nnd 加盟/v 。/w 
—/w —/w [广东/ns 卫视/n]/nz ：/w 明星/nnd 更/d 显/v 港台/n 味/ng 
[广东/ns 卫视/n]/nz “/w 1314/m 我们/rr 在/p 一起/s ”/w [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 依然/d 主打/v 明星/nnd 牌/n 。/w 借/v 地利/n 之/uzhi 便/d ，/w 邀请/v 了/ule 郑秀文/nr 、/w 杨宗纬/nr 、/w 范玮琪/nr 、/w 林志炫/nr 等/udeng 港台/n 明星/nnd ，/w 汪峰/nr 也/d 将/d 现身/v 这场/r [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 。/w 
退出/v 了/ule [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 其他/rzv 卫视/n 在/p 新年/t 也/d 推出/v 了/ule 各具特色/bl 的/ude1 节目/n 。/w 
—/w —/w [湖北/ns 卫视/n]/nz ：/w [内容/n 为/p 王/n]/nz ，/w 阵容/n 靠/v 后/f 
[湖北/ns 卫视/n]/nz 2014/m 新年/t 环球/n 狂欢夜/n —/w —/w “/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n ”/w [特别/d 节目/n]/nz 总/b 导演/nnt 王冰/nr 介绍/v ，/w 去年/t 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 是/vshi 和/cc “/w 我/rr 爱/v 我/rr 的/ude1 祖国/n ”/w 栏目/n 绑定/gi ，/w 今年/t 是/vshi 作为/p [湖北/ns 卫视/n]/nz 主/ag 推/v 的/ude1 “/w 我/rr 的/ude1 中国/ns 心/n ”/w 选修/v 节目/n 的/ude1 [特别/d 节目/n]/nz ，/w 推广/vn 和/cc 盘点/v 节目/n 中/f 的/ude1 选手/n 。/w 
晚会/n 的/ude1 亮点/n 在于/v 中外/b 明星/nnd 同台/vd 互动/vn 、/w 交流/vn ，/w 每/rz 一位/mq 明星/nnd 都/d 不仅仅/d 是/vshi 唱/v 唱/v 卡拉/nrf OK/x ，/w 而是/c 和/cc 外国/n 选手/n 充分/ad 互动/vn 。/w 晚会/n 所/usuo 改编/v 的/ude1 [中国/ns 传统/n 音乐/n]/nz 都/d 是/vshi 在/p 其他/rzv 晚会/n 中听/a 不到/v 的/ude1 。/w 
王冰/nr 透露/v ，/w “/w 整个/b 剧组/nis 、/w 所有/b 演员/nnt 都/d 花/n 了/ule 很多/m 心思/n 在/p 节目/n 的/ude1 内容/n 编排/v 上/f ，/w 文化/n 推广/vn 才/d 是/vshi 当前/t 我国/n [娱乐/vn 节目/n]/nz 真正/d 欠缺/vi 的/ude1 。/w ”/w 
—/w —/w [浙江/ns 卫视/n]/nz ：/w [特别/d 节目/n]/nz 讲述/v 梦想/n 的/ude1 力量/n 
“/w 没有/v 璀璨/z 耀眼/a 的/ude1 明星/nnd 阵容/n 与/cc 奢华/a 炫目/a 的/ude1 [舞台/n 布景/n]/nz ，/w 有的/rz 只是/d 追梦/nz 的/ude1 动人/a 旋律/n 和/cc 平凡/a 之中/f 流露/v 的/ude1 温暖/an 真情/n 。/w ”/w [浙江/ns 卫视/n 总编室/nnt]/nt 主任/nnt 冯薇薇/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 不再/d 加入/v 12月31日/t 晚/tg 的/ude1 “/w 跨/v 年/qt 大战/n ”/w ，/w 而是/c 在/p 2014年/t 的/ude1 第一天/mq 推出/v 新年/t [特别/d 节目/n]/nz ，/w 向/p 观众/n 讲述/v 梦想/n 的/ude1 力量/n 。/w 
这/rzv 档/ng 新年/t [特别/d 节目/n]/nz 将/d 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 《/w [中国/ns 梦想/n 秀/ag]/nz 》/w [两/q 档/ng]/mq 王牌/n 节目/n 的/ude1 核心/n 元素/n 进行/vn 整合/vn 与/cc 创新/vi ，/w 主题/n 定为/v “/w 梦/n 心动/v ”/w ，/w 好/a 声音/n 学员/nnt 吴莫愁/nr 、/w 李代沫/nr 、/w 李琦/nr 、/w 张玮/nr 将/d 领衔/vd 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 学员/nnt 、/w 《/w [中国/ns 梦想/n 秀/ag]/nz 》/w 追梦人/nz ，/w 与/cc 观众/n 共度/v 元旦/t 。/w (/w 参与/v 采写/vn 记者/nnt ：/w 明星/nnd 、/w 喻珮/nr 、/w 段菁菁/nr 、/w 杨丽萍/nr )/w 
