[北京/ns 时间/n]/nz 12月19日/t ，/w 美联储/j 议/v 息/ng 会议/n 宣布/v ：/w 从/p 2014年1月/t 起/vf 把/pba [850/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 每月/r 购/v 债/n 规模/n 缩减/v [100/m 亿元/q]/mq 至/p [750/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 每月/r 购买/v 的/ude1 MBS/x 和/cc 国债/n 各/rz 缩减/v [50/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 分别/d 至/p [350/m 亿/m 美元/q]/mq 和/cc [400/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 美联储/j 在/p [金融/n 危机/n]/nz 后/f 实施/v 5年/t 的/ude1 三轮/n [量化/vn 宽松/a]/nz (/w QE/x )/w 政策/n 将/d 逐步/d 退出/v 。/w 消息/n 埔/n 出/vf ，/w 美股/nz 暴涨/vi ，/w 其中/rz [道琼斯/ntc 工业/n 平均/a 指数/n]/nz 上涨/vi [165/m ./w 43/m 点/qt]/mq ，/w 涨幅/n 达/v 1.04%/m 。/w 黄金/n 则/d 震荡/vn 收/v 跌/v 逾/vg 1.0%/m 并/cc 创/vg 两周/mq 低位/n 。/w 
QE/x 退出/v 引发/v 的/ude1 传导/vn 波/n 由此/d 生发/v 。/w 对/p 中国/ns 而言/uls ，/w 那些/rz 在/p 2013年/t 前仆后继/vl 、/w [一/d 波/n]/mq 接/v [一/d 波/n]/mq 抄底/nz 黄金/n 的/ude1 中国/ns 大妈/n 们/k 顿时/d 乱/d 了/ule 方寸/n ，/w 因/p QE/x 退出/v 引发/v 的/ude1 年底/f 又/d [一/d 波/n]/mq 暴跌/vi 证明/v 她们/rr 抄底/nz 抄/v 在/p 了/ule “/w 半山腰/n ”/w 。/w 预计/v 随着/p QE/x 退出/v ，/w 美元/q 有望/v 重拾/v 升值/vn 通道/n ，/w 未来/t 或/c 是/vshi 一个/mq 强势/n 美元/q 时代/n ，/w [大宗/b 商品/n]/nz 或/c 陷入/v 绵绵/z 熊市/n 。/w 研究报告/v 显示/vn 多数/a 机构/n 对/p 2014年/t [黄金/n 价格/n]/nz 依旧/z 看跌/v 。/w [广东省/ns 黄金/n 协会/nis]/nt 副会长/nnt 朱志刚/nr 近日/t 接受/v 国内/s 媒体/n 采访/v 时/ng 亦/d 预计/v ，/w 2014年/t 中国/ns 国内/s 金价/n 将/d 继续/v “/w 熊/n 下去/vf ”/w ，/w 应该/v 在/p 220/m ～/w [240/m 元/q]/mq //w 克/q 之间/f 徘徊/vi ，/w 不/d 排除/v 跌破/v [210/m 元/q]/mq //w 克/q 的/ude1 可能/v 。/w 
[国际/n 资本/n 流动/vn]/nz 或/c 将/d 逆转/vi ，/w 即/v 由/p 中国/ns 等/udeng [新兴/b 市场/n]/nz 回流/v 美国/nsf ，/w 也/d 将/d 对/p 中国/ns 等/udeng [新兴/b 经济体/n]/nz 流动性/n 带来/v 短期/b 压力/n 。/w 尤其/d 适逢/v 当下/d ，/w 市场/n 人士/n 综合/vn 相关/vn 因素/n 判断/v 中国/ns 正/d 面临/v 流动性/n 吃紧/a 的/ude1 背景/n 下/f ，/w QE/x 退出/v 恐/vg 令/v 流动性/n 承/vg 压/v 。/w 不过/c 乐观/a 市场/n 人士/n 认为/v 由于/p 中国/ns [资本/n 账户/n]/nz 尚未/d 完全/ad 放开/v ，/w 因此/c 通过/p 正规/a 渠道/n 流入/v 的/ude1 游资/n 、/w 热钱/nz 并不/d 多/a 。/w 加之/cc 这些/rz 投机/v 资本/n 从事/vi 的/ude1 都/d 是/vshi [短期/b 行为/n]/nz ，/w 因此/c 当局/n [完全/ad 可以/v]/nz 应付/v 短期/b 投机/v 资金/n 撤离/v 市场/n 的/ude1 风险/n 。/w QE/x 缩/vi 债/n 消息/n 发布/v 不久/d 后/f ，/w 12月23日/t ，/w 中国/ns [银行/nis 间/f 市场/n]/nz 基准/n [回购/v 利率/n]/nz 刷新/v 2013年6月/t “/w 钱荒/nz ”/w 时/ng 的/ude1 记录/vn ，/w [7/m 天/qt]/mq [质押/vn 式/k 回购/v]/nz 加权平均/gm 利率/n 盘/qv 中/f 一度/d 触及/v 9.8%/m ，/w 超过/v 了/ule 6月/t 该/rz 利率/n 9.29%/m 的/ude1 [最高/a 水平/n]/nz 。/w 
QE/x 退出/v 加剧/vn 流动性/n 短期/b 紧张/a 的/ude1 链条/n 亦/d 或/c 传递/v 至/p 中国/ns 的/ude1 房地产业/n 。/w [中国/ns 房地产/n]/nz 长期/d 的/ude1 “/w 泡沫/n ”/w 会/v 因此/c 被/pbei 击破/v 吗/y ？/w 从/p 中国/ns 住建部/nz 的/ude1 [统计/vn 口径/n]/nz 来看/u ，/w 过去/vf 十年/mq ，/w 中国/ns [房屋/n 均价/nz]/nz 上涨/vi 了/ule 120%/m ；/w 从/p [中原/ns 地产/n]/ntc 的/ude1 [统计/vn 口径/n]/nz 来看/u ，/w 过去/vf 十年/mq ，/w 北京/ns 二手房/n 均价/nz 上涨/vi 了/ule 263%/m 。/w 中国/ns 房价/n 在/p 过去/vf 十年/mq 经历/n 了/ule 快速/d 持续/vd 上涨/vi 。/w 根据/p [中国/ns 国家/n 统计局/nis]/nt 的/ude1 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年11月份/t ，/w 中国/ns [70/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 房价/n 仍/d 有/vyou [69/m 城/n]/mq [同比/n 上涨/vi]/nz ，/w [一线/n 城市/n]/nz 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 深圳/ns 房价/n 当/p 月/n [同比/n 涨幅/n]/nz 全部/m 超过/v 20%/m 。/w 房价/n 持续高烧/nhd 不/d 退/v 。/w 
事实上/bl ，/w 造成/v 房价/n 高企/nr 不/d 下/f 有/vyou 多种/m 因素/n ，/w 比如/v 政府/nis 高价/n 出售/v 土地/n 、/w 开发商/nnd 抬高/v 房价/n 、/w 供求/n 失衡/vi 、/w 以及/cc 外资/n 热钱/nz 的/ude1 推/v 高/a 。/w 而/cc [第三/m 个/q]/mq 因素/n 即/v 供求/n 失衡/vi 扮演/v 了/ule 时/ng 下/f 房价/n 高企/nr 的/ude1 主要/b 推手/n 。/w 这/rzv 尤其/d 可以/v 用来/v 作为/p [一线/n 城市/n]/nz 房价/n 高烧/n 不/d 退/v 的/ude1 原因/n 。/w 因此/c ，/w 只要/c 供不应求/vl ，/w 即使/c 发生/v 了/ule 资本/n 撤离/v 、/w 流动性/n 紧张/a ，/w 高房价/nz 依然/d 存在/v ，/w 泡沫/n 破裂/vi 的/ude1 情形/n 更/d 不会/v 发生/vn 。/w 至于/p 外资/n 热钱/nz 的/ude1 推/v 高/a 因素/n ，/w 相关/vn [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2012年/t ，/w 中国/ns 国内/s 房地产/n 吸收/v 的/ude1 [外商/nnd 投资/vn]/nz 占/v 服务业/n 吸收/v [利用/v 外资/n]/nz 的/ude1 [19/m %/w 以上/f]/mq （/w 当时/t 统计/vn 的/ude1 服务业/n 包括/v 了/ule 房地产/n ）/w 。/w 境外/s 游资/n 、/w 热钱/nz 在/p 中国/ns [房地产/n 市场/n]/nz 数量/n 有限/a ，/w 且/c 目前/t [中国/ns 政府/nis]/nt 对/p 境外/s 资金/n 进入/v 房地产/n 领域/n 有/vyou 很多/m 限制性/n 政策/n ，/w 因此/c 难/a 掀/v 大/a 的/ude1 风浪/n 。/w （/w 李航/nr ：/w 财经/n 评论员/nnt ）/w 
