据/p 记者/nnt 从/p 知情人/n 处/n 获悉/v ，/w 除了/p 老/a 郭/nz 徒弟/n 岳云鹏/nr 参加/v 了/ule 二审/b 之外/f ，/w 郭德纲/nr 确实/ad 曾/d 以/p 录像/n 的/ude1 形式/n 将/d 节目/n 送审/v 过/uguo 。/w ”/w 除了/p 张国立/nr 以外/f ，/w 近日/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr [很/d 有可能/nz]/nz 将/d 登上/v 央视/j 春晚/n 舞台/n ，/w 担任/v 主持人/nnt 。/w 
郭德纲/nr 能否/v 上/f 春晚/n 仍/d 待定/v 
新年/t 已/d 至/p ，/w 距离/n 马/n 年/qt 春晚/n 也/d 已经/d 只有/c 一个/mq 月/n 的/ude1 时间/n 了/ule 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 下周/t 马/n 年/qt 春晚/n 还/d 将/d 进行/vn 最后/f 一轮/mq 终审/n ，/w 届时/d 谁/ry 能/v 上/f 春晚/n 将/d 陆续/d 揭晓/vi 。/w 昨天/t ，/w 张国立/nr 确定/v 担任/v 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 消息/n 再次/d 被/pbei 传出/v ，/w 而/cc 记者/nnt 也/d 从/p 知情人/n 处/n 印证/v 了/ule 这/rzv 一/m 说法/n 。/w 
郭德纲/nr 能/v 不能/v 上/f 还/d 没准/d 
另外/c ，/w 据/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 获悉/v ，/w 此前/t 已经/d 进行/vn 了/ule [三/m 次/qv]/mq 审/v 看/v 的/ude1 马/n 年/qt 春晚/n ，/w 下周/t 将/d 进行/vn [最后/f 一次/mq]/nz 终审/n 。/w 此前/t 备受/v 关注/vn 的/ude1 郭德纲/nr 是否/v 能/v 上/f 春晚/n ，/w 届时/d 或/c 将/d 有所/v 定论/n 。/w 
在/p 前/f [三/m 次/qv]/mq 审/v 看中/v ，/w 郭德纲/nr 一直/d 未/d 现身/v 。/w 而/cc 北京/ns 台/q 掀起/v 的/ude1 抵制/vn 风波/n (/w 因/p 北京/ns 台前/s 台长/nnt 病逝/vi ，/w 郭德纲/nr 微博/n 调侃/v )/w ，/w 也/d 为/p 他/rr 能否/v 上/f 春晚/n 蒙/b 上/f 了/ule 一层/mq 阴影/n 。/w 
据/p 记者/nnt 从/p 知情人/n 处/n 获悉/v ，/w 除了/p 老/a 郭/nz 徒弟/n 岳云鹏/nr 参加/v 了/ule 二审/b 之外/f ，/w 郭德纲/nr 确实/ad 曾/d 以/p 录像/n 的/ude1 形式/n 将/d 节目/n 送审/v 过/uguo 。/w 
前天/n ，/w 以/p 主持人/nnt 身份/n 参加/v 《/w 大千世界/n 》/w 节目/n 的/ude1 开播/v 会/v 时/ng ，/w 春晚/n 的/ude1 话题/n 也/d 曾/d 再次/d 被/pbei 记者/nnt 提起/v 。/w 于谦/nr 的/ude1 一句/mq ，/w “/w 现在/t 谈/v 春晚/n 还/d 太早/nz 。/w ”/w 似乎/d 也/d 意味着/v 他/rr 和/cc 郭德纲/nr 上/f 春晚/n 的/ude1 事情/n 还有/v 转机/n 。/w 
张国立/nr 确定/v 担任/v 主持人/nnt 
昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p 知情人/n 处/n 确定/v 了/ule 张国立/nr 担任/v 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 消息/n 。/w 而/cc 据/p 了解/v ，/w 目前/t 的/ude1 主持人/nnt 阵容/n 已经/d 基本/a 敲定/v 为/p [6/m 人/n]/mq 。/w 除了/p [4/m 位/q]/mq 专业/n 主持人/nnt 外/f ，/w 马/n 年/qt 春晚/n 还/d 将/d 由/p 两位/mq 影视/b 大腕/n 担任/v 嘉宾/n 主持/v ，/w 张国立/nr 则/d 正是/v 其中/rz 之一/rz 。/w 
其实/d 早/a 在/p 2013年10月份/t 的/ude1 时候/n ，/w 有关/v 张国立/nr 担当/v 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 消息/n 就/d 已经/d 冒出/vf 了/ule 头/n 。/w 伴随/v 而/cc 出/vf 的/ude1 则/d 是/vshi 春晚/n 主持人/nnt 面临/v 大换血/nz 的/ude1 传闻/n 。/w 而/cc 当时/t ，/w 在/p 此/rzs 条/q 新闻/n 露头/vi 之/uzhi 时/ng ，/w 张国立/nr 也/d 曾/d 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 坦言/v ，/w “/w 主持/v 这个/rz 活儿/n 我/rr 很/d 擅长/v 啊/y ，/w 大家/rr 都/d 知道/v 我/rr 多才多艺/vl 嘛/y 。/w ”/w 
除了/p 张国立/nr 以外/f ，/w 近日/t 有/vyou 消息/n 称/v ，/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr [很/d 有可能/nz]/nz 将/d 登上/v 央视/j 春晚/n 舞台/n ，/w 担任/v 主持人/nnt 。/w 
不过/c ，/w 记者/nnt 也/d 了解到/v ，/w 虽然/c 如今/t 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 与/cc 央视/j 方面/n 交往/vn 甚/dg 密/a ，/w 甚至/d 两人/mq 还/d 现身/v 了/ule 《/w 梦想/n 星/n 搭档/n 》/w 的/ude1 收官/v 盛典/n ，/w 但/c 他俩/r 要/v 主持/vn 央视/j 春晚/n 几乎/d 不/d 太/d 可能/v 。/w (/w 记者/nnt 赵振宗/nr )/w 
