原/b 标题/n ：/w [湖南/ns 衡阳市/ns 原/b 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 胡国初/nr 被/pbei 移送/v 司法机关/nz 
２日/t [湖南省/ns 纪委/nnt]/nt 通过/p [官方/n 网站/n]/nz 三湘/j 风纪/n 网/n 发布/v 消息/n ：/w 日前/t ，/w [湖南省/ns 纪委/nnt]/nt 对/p [衡阳市/ns 原/b 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 胡国初/nr 严重/a 违纪/vn 问题/n 进行/vn 了/ule [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 胡国初/nr 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 已/d 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
胡国初/nr 上述/b 行为/n 已/d 涉嫌/v 犯罪/vn 。/w 经/p [湖南省/ns 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 审议/v 并/cc 报/n [湖南/ns 省委/nis]/nt 批准/v ，/w 将/d 胡国初/nr 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 陈文广/nr 、/w 丁文杰/nr ）/w 
