人民网/nz 合肥/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘颖/nr ）/w 近日/t ，/w “/w [安徽/ns 城建/n 大学/nis]/nt ”/w 自/p 称为/v [国家/n 示范性/n 高等/b 职业/n 院校/n]/nz ，/w 并/cc 在/p 网上/s 进行/vn 招生/vn 宣传/vn 。/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 今日/t 从/p [安徽省/ns 教育厅/nis]/nto 了解到/v ，/w 安徽省/ns 没有/v 名为/v “/w [安徽/ns 城建/n 大学/nis]/nt ”/w 的/ude1 [普通/a 高校/n]/nz 。/w 为此/bl ，/w [安徽省/ns 教育厅/nis]/nto 提醒/v 广大/b 考生/n 切勿/d 相信/v 网上/s 虚假/a [高校/n 招生/vn]/nz 宣传/vn 。/w 正规/a 高校/n 名单/n 可/v 在/p 教育部/nt 网站/n 查询/v 。/w 
