日本/ns 《/w [日本/ns 经济/n 新闻/n]/nz 》/w 中文网/nz 12月27日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 日/b 企/ng 中国/ns 业务/n 再次/d 遇到/v 乌云/n 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 将/d 对/p 日本/ns 企业/n 在/p 中/f 韩/b 两国/mq 的/ude1 业务/n 产生/v 多/a 大/a 影响/vn 成为/v 关注/vn 焦点/n 。/w 在/p 华/b 日/b 系/v 车/n 和/cc 日/b 系/v 零售业/n 销售额/n 刚刚/d 呈/v 恢复/vn 态势/n ，/w 日/b 企/ng 对/p 中国/ns 业务/n 前景/n 表示/v 担忧/vn 的/ude1 声音/n [越来越/d 多/a]/nz 。/w 
资料/n 图/n 
据/p [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 东芝/ntc 、/w 松下/ntc 、/w 日立/ntc 等/udeng 曾经/d 最早/d 进入/v [中国/ns 市场/n]/nz 的/ude1 日资/nz 彩电/n 品牌/n 将/d 陆续/d 告别/vi 中国/ns 。/w “/w 在/p 市场/n 上/f 的/ude1 松下/ntc [等离子/n 电视/n]/nz 存货/n 卖完/nz 之后/f 就/d 再也/d 不会/v 见到/v 了/ule 。/w ”/w 一位/mq 松下/ntc 中国/ns 公司员工/nnd 向/p 媒体/n 记者/nnt 的/ude1 表述/vn 中/f 多少/ry 有些/rz 凄凉/a 意味/n 。/w 年底/f 前/f ，/w 松下/ntc 在/p 上海/ns 的/ude1 [等离子/n 电视/n]/nz 生产线/n 将/d 彻底/ad 停产/vi ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 其/rz 在/p 中国/ns 唯一/b 的/ude1 [等离子/n 电视/n]/nz 工厂/nis 。/w 与/cc 松下/ntc 等离子/n 一道/d 将/d 告别/vi 中国/ns 的/ude1 还有/v 东芝/ntc 彩电/n ，/w 东芝/ntc 在/p 中国/ns 唯一/b 的/ude1 彩电/n 制造/v 工厂/nis 本月/r 底/f 也/d 将/d 全面/ad 关闭/v 。/w 而/cc 另一个/mq [中国/ns 消费者/n]/nz 熟知/v 的/ude1 品牌/n 日立/ntc ，/w 更是/d 早/a 在/p 去年/t 8月/t 就/d 已经/d 告别/vi 了/ule 彩电/n 生产/v 业务/n 。/w 
松下/ntc 本月/r 26日/t 向/p 员工/n 发出/v 去/vf [中国/ns 子公司/nis]/nt 出差/vi 的/ude1 警告/vn ，/w 要求/n 关注/v 日本/ns 使领馆/n 的/ude1 [最新/a 信息/n]/nz ，/w 还/d 加强/v 了/ule [中国/ns 子公司/nis]/nt 的/ude1 警备/n 。/w 
去年/t 9月/t ，/w 中国/ns 反/vi 日/b 活动/vn 激化/v ，/w 当局/n 排挤/v 日本/ns 企业/n 的/ude1 事例/n 也/d 接连/d 出现/v 。/w 在/p 各地/rzs 海关/nis ，/w 来自/v 日本/ns 的/ude1 进口/vn 产品/n 通关/v 时间/n 变/v 长/a 、/w 当地/s 报纸/n 和/cc 电视/n 也/d 拒绝/v 刊登/vn 和/cc 播放/v 日/b 企/ng 广告/n 。/w 
[中/f 日/b 关系/n]/nz 好不容易/dl 出现/v 改善/vn 迹象/n 后/f 没/d 多久/ryt ，/w 安倍晋三/nrj 又/d 参拜/v 了/ule [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 日本/ns 企业/n 相关/vn 人士/n 表示/v :/w “/w 如果/c 参拜/v 导致/v 政府/nis 对/p 日本/ns 态度/n 强硬/a ，/w 很可能/nz 像/v 去年/t 夏季/t 一样/uyy 对/p 各个/rz 层面/n 产生/v 影响/vn ”/w 。/w 
日本/ns 对/p 中国/ns 出口额/n 自/p 2012年6月/t 至/p 12月/t 出现/v 了/ule 同比/n 下滑/vi ，/w 这/rzv 成为/v 日本/ns 国内/s 经济/n 低迷/a 的/ude1 原因/n 之一/rz 。/w 目前/t ，/w 对/p 华/b 出口/vn 正在/d 缓慢/a 恢复/v ，/w 因此/c [日本/ns 伊藤忠/nr 经济/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 三轮/n 裕/vg 范/ng 担忧/v 地/ude2 表示/v ，/w “/w 虽然/c 存在/v [难以/d 预料/v]/nz 的/ude1 一面/n ，/w 但/c 在/p 某种/rz 情况下/nz 可能/v 再次/d 出现/v 1年前/t 的/ude1 情况/n ”/w 。/w 
据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 11月22日/t 报道/v ，/w 日本/ns 企业/n [信用/n 调查/vn]/nz 机构/n 21日/t 发布/v 的/ude1 一项/mq 调查/v 结果/n 显示/v ，/w 33.7%/m 的/ude1 [近畿/nz 地区/n]/nz 企业/n 表示/v 因/p [中/f 日/b 关系/n]/nz 恶化/vi 受到/v 了/ule [负面/b 影响/vn]/nz ，/w 比/p 此前/t 实施/v 的/ude1 全国/n 同类/n 调查/vn 高/a 了/ule [4/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
