12月30日/t 人民网/nz 报道/v 了/ule 泰州/ns 兴化市/ns 昌荣镇/ns [6/m 名/q]/mq 干部/nnt 集体/n 建/v “/w 红楼/n 别墅/n ”/w [一/d 事/n]/mq ，/w [昌荣镇/ns 政府/nis]/nt 对/p 此事/r 回应/vn 称/v ，/w “/w 红楼/n 别墅/n ”/w 主要/b 是/vshi 为了/p 方便/a 干部/nnt 工作/vn 需要/v ，/w 建造/v 手续/n 确实/ad 不/d 完善/v 。/w 目前/t 当地/s 纪委/nnt 已经/d 介入/v 调查/vn 。/w 
泰州/ns 兴化市/ns 昌荣镇/ns 副镇长/nnt 孙登峰/nr 介绍/v ，/w 人民网/nz 江苏/ns 视窗/n 报道/v 以后/f ，/w 当地/s 政府/nis 高度/d 重视/v ，/w 安排/v 专门/d 人员/n 调查/vn 核实/v 此事/r 。/w 据/p 了解/v ，/w 建/v 别墅/n 的/ude1 地块/n 总面积/n [9/m ./w 6/m 亩/q]/mq ，/w 除去/v 道路/n 配套/vn 外/f ，/w 共有/v [15/m 户/q]/mq ，/w 户均/n 占地/v [190/m 平米/q]/mq 。/w 该/rz 地块/n 在/p 2002年/t 由/p [南京/ns 大学/nis]/ntu 编制/vn 《/w 昌荣/nr 集体/n [总体/n 规划/n]/nz 》/w 时/ng 界定/vn 为/p [建设/vn 用地/n]/nz ，/w 集镇/n 所在/n 的/ude1 唐子村/ns 把/pba 此/rzs 地块/n 定位/vn 为/p 村民/n 宅基地/n 建设区/ns 。/w 2007/m 年底/f ，/w 经/p 昌荣镇/ns 党政/n 联席会议/n 研究/vn ，/w 将/d 该/rz 地块/n 整体/n 抵/v 算/v 给/p 当地/s 的/ude1 昌盛/an [建筑/n 公司/nis]/nt ，/w 冲抵/v 部分/n 昌荣镇/ns 基础设施/gi 及/cc 相关/vn [公益/n 事业/n]/nz 建设/vn 的/ude1 工程款/nz 。/w 
孙登峰/nr 介绍/v ，/w 当初/t 由/p 昌盛/an [建筑/n 公司/nis]/nt 以及/cc 国土/n 所/usuo 、/w 村/n 建站/nz 等/udeng 单位/n 共同/d 规划/n 了/ule [15/m 套/q]/mq 别墅/n 基地/nis ，/w 由于/p 集镇/n 规模/n 小/a 、/w 人口/n 少/a ，/w 历经/v 两年/mq 时间/n ，/w 别墅/n 地块/n 才/d [全部/m 出售/v]/nz ，/w 其中/rz [6/m 位/q]/mq 镇/n 干部/nnt 按照/p 当时/t 价格/n 每套/r [4/m ./w 5/m 万元/q]/mq 交纳/v 集镇/n 建设/vn 配套/v 费/n ，/w 其余/rz 地块/n 安排/v 给/p 符合/v 条件/n 的/ude1 村民/n 建房/vi ，/w 交纳/v 同价/nz 的/ude1 配套/vn 费/n 。/w 
至于/p 这些/rz 干部/nnt 是否/v 符合/v 宅基地/n 申请/v 条件/n ，/w 孙登峰/nr 介绍/v ，/w 购买/v 该/rz 地块/n 的/ude1 [6/m 名/q]/mq 镇/n 干部/nnt 均/d 在/p 昌荣镇/ns 工作/vn 了/ule [二/m 三/m 十年/mq]/mq ，/w 一直/d 在/p 集镇/n 居住/v 。/w [6/m 名/q]/mq 镇/n 干部/nnt 作为/p [公务/n 人员/n]/nnt 为/p 非农/b 户口/n ，/w 但是/c 其/rz 配偶/n 为/p 唐子/nr [农村/n 户口/n]/nz ，/w 无/v 固定/a 职业/n ，/w 况且/c [6/m 名/q]/mq 镇/n 干部/nnt 子女/n 都/d 已/d 在/p [20/m 岁/qt]/mq 以上/f ，/w 达到/v 婚嫁/n 分/qt 户/q 年龄/n ，/w 都/d 需要/v 建房/vn 改善/v 居住/vn 条件/n 。/w 由于/p 昌荣镇/ns 没有/v 宅基地/n 用地/n 计划/n ，/w 所以/c 各/rz 户/q 难以/d 办理/v 用地/n 手续/n 。/w 孙登峰/nr 强调/v ，/w 这些/rz 地块/n 都/d 通过/p 镇/n 村/n 建/v 部门/n 选址/vi ，/w 并/cc 上报/vi [兴化市/ns 国土局/nis]/nt 备案/vi ，/w 相关/vn 手续/n 正在/d 补办/v 之中/f 。/w 
孙登峰/nr 表示/v ，/w 下/f 一步/mq 昌荣镇/ns [6/m 名/q]/mq 镇/n 干部/nnt 将/d 配合/v [相关/vn 部门/n]/nz ，/w 完善/v 别墅/n 建设/v 手续/n 。/w 另据/nz 记者/nnt 获悉/v ，/w 1月2日/t 下午/t ，/w [兴化市/ns 纪委/nnt]/nt 已经/d 介入/v 调查/vn 此事/r 。/w 那么/c 这些/rz 别墅/n 手续/n 何时/ryt 才能/n 补办/v 下来/vf ？/w [建筑/n 面积/n]/nz 是否/v 超标/vn ？/w 人民网/nz 仍/d 将/d 继续/v 保持/vn 关注/v 。/w （/w 杨胜利/nr 、/w 贾东海/nr ）/w 
