有/vyou “/w [杂交/vn 水稻/n 之父/nz]/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 著名/a 农学家/nnd 袁隆平/nr 近日/t 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 谈到/v 对/p 转基因/n 的/ude1 看法/n ，/w 认为/v 转基因/n 也/d 是/vshi 今后/t 的/ude1 发展/vn 方向/n ，/w 同时/c 透露/v 他/rr 也/d 正在/d 进行/vn [转基因/n 水稻/n]/nz 的/ude1 相关/vn 研究/vn 。/w 
袁隆平/nr 用/p 浓重/a 的/ude1 湖南/ns 口音/n 一字/mq 一顿/mq 地/ude2 说/v ，/w “/w 转基因/n 不能/v 一概而论/vl ”/w 。/w 他/rr 认为/v ，/w 转基因/n 是/vshi 今后/t 的/ude1 发展/vn 方向/n 。/w 
袁隆平/nr 认为/v ，/w 现在/t 引起/v 公众/n 担忧/v 的/ude1 主要/b 是/vshi 抗病/vn 抗虫/nz 基因/n ，/w 即/v 毒/n 蛋白/n 基因/n 。/w 他/rr 透露/v ，/w 他/rr 正在/d 研究/vn 把/pba 玉米/nf 的/ude1 碳/n 四/m 基因/n 转/v 到/v 水稻/n 中/f ，/w 光合效率/gb 可以/v 提高/vn 30%到50%/m ，/w [提高/v 产量/n]/nz 。/w “/w 这样/rzv 的/ude1 转基因/n 有/vyou 什么/ry 吃/v 不得/vi ？/w 玉米/nf 不是/c 照样/d 吃/v 。/w ”/w 袁隆平/nr 反问/v 。/w “/w 我们/rr 吃/v 的/ude1 大豆/n 四分之三/m 来自/v 美国/nsf ，/w 也/d 是/vshi 转基因/n 啊/y 。/w ”/w 他/rr 补充/vn 道/qv 。/w 
在/p 谈到/v 自己/rr 的/ude1 梦想/n 时/ng ，/w 袁隆平/nr 表示/v 希望/vn 推广/vn 自己/rr 的/ude1 杂交稻/n 品种/n “/w [走出/v 国门/n]/nz ”/w ，/w 有一天/d 能够/v 覆盖/vn 全球/n 一半/m 种植/v 水稻/n 的/ude1 面积/n ，/w 同时/c 希望/v 政府/nis 扶植/v 几个/mq [龙头/n 企业/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 马丽/nr )/w 
