人民网/nz 讯/ng 12月31日/t ，/w [定远/ns 县委/nis]/nt 书记/nnt 郑斌/nr 调研/vn 指导/vn 该县/r “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 改善/v 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 工作/vn 。/w 该县/r 县委/nis 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt 李世全/nr ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 庆德超/nz ，/w 县委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 张子非/nr 、/w 县委/nis 常委/nnt 陈国祥/nr ，/w 副县长/nnt 陈广立/nr ，/w 以及/cc 县/n 文明办/nis 、/w 教育局/nis 、/w 国土局/nis 、/w [文/ng 广/a 新/a 局/n]/nz 、/w 水/n 务/vg 渔业局/nis 等/udeng 县直/n [有关/vn 单位/n]/nz 负责人/nnt ，/w 张桥镇/ns 、/w 连江镇/ns 、/w 二龙乡/ns 、/w 范岗乡/ns 等/udeng 有关/v 乡镇/n 领导/n 陪同/v 调研/vn 。/w 
郑/tg 书记/nnt 一行/n 查看/v 马桥/nz 河/n 治理/v 情况/n 
郑斌/nr 一行/n 首先/d 实地/d 踏查/nz 了/ule 马桥/nz 、/w 鲁肃/nr 大道/ns 与/cc 炉桥/nz 路/n 交叉口/n 、/w 严桥乡/ns 严桥村/ns 河/n 后/f 组/n 、/w 张桥镇/ns 街南村/ns 、/w [连江镇/ns 路陈村/ns 卜/vg 岗/n 组/n]/nt 、/w 桑涧镇/ns 雨林/n 集/q 和/cc 池河/nr 大桥/n 。/w 每/rz 到/v [一/d 处/n]/mq ，/w 郑斌/nr 都/d 仔细/ad 询问/v 各/rz 乡镇/n 及/cc [有关/vn 单位/n]/nz 就/d 开展/v “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 治理/vn 工作/vn 采取/v 的/ude1 措施/n 、/w 取得/v 的/ude1 成效/n 以及/cc 治理/vn 工作/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an ，/w 认真/ad 听取/v [相关/vn 部门/n]/nz 的/ude1 [工作/vn 汇报/vn]/nz 。/w 对/p 张桥镇/ns 、/w 连江镇/ns 科学/n 规划/n ，/w 迅速/ad 实施/v ，/w 整治/vn 工作/vn 取得/v 明显/a 成效/n 给予/vn 充分/ad 肯定/v ，/w 同时/c ，/w 指出/v 定远县/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 工作/vn 存在/v 问题/n ，/w 并/cc 就/d 下/f 一步/mq 工作/vn 开展/v 提出/v 意见/n 和/cc 建议/n 。/w 
在/p 随后/d 召开/v 的/ude1 座谈会/n 上/f ，/w 定城镇/ns 、/w 炉桥镇/ns 、/w 严桥乡/ns 、/w [西/f 卅/m 店/n 镇/n]/ns 、/w [国土/n 资源/n 局/n]/nis 、/w 城管/n 执法局/nis 、/w [交通/n 运输局/nis]/nt 、/w 公路/n 分局/nis 就/d “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 行动/vn 情况/n 分别/d 做/v 了/ule 汇报/vn 。/w 
郑斌/nr 指出/v ，/w 定远县/ns 城乡/n [人居/n 环境/n]/nz 经过/p [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 整治/vn ，/w 仍然/d 存在/v 动作/n 不大/d 、/w 发动/v 不/d 彻底/ad 、/w [长效/b 机制/n]/nz 未能/v 全面/ad 建立/v 、/w 重点/n 不/d 突出/a 等/udeng 问题/n 。/w 各/rz 乡镇/n 、/w 各/rz 部门/n 要/v 在/p 思想/n 上/f 充分/ad 认识到/v ，/w “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 治理/vn 是/vshi 当前/t 及/cc 今后/t 较长/d 一个/mq 时期/n 的/ude1 重点/n 工作/vn ，/w 是/vshi 省委/nis 作出/v 的/ude1 一项/mq [重大/a 决策/vn]/nz ；/w 是/vshi [城乡/n 统筹/vd]/nz 的/ude1 一个/mq 重要/a 抓手/n ，/w 是/vshi 还/d 群众/n 洁净/a [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 为/p 百姓/n 造福/v 的/ude1 重大/a [民生/n 工程/n]/nz ；/w 同时/c ，/w 也/d 是/vshi 重大/a 任务/n 、/w 重大/a 考验/vn 、/w 重大/a 责任/n ，/w 是/vshi 一项/mq “/w 一把手/nnt ”/w 工程/n 。/w 
张桥镇/ns 正在/d 平整/a 居民/n 门前/s 路面/n 
就/d 如何/ryv 做好/v 定远县/ns “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/vn 工作/vn ，/w 郑斌/nr 要求/n ，/w 要/v 全/a 域/ng 要求/n ，/w 突出/a 重点/n 。/w 省道/n 、/w 高速/b 沿线/f 可/v 视/vg 范围内/nz ，/w 要/v 迅速/ad 行动/vn 见/v 成效/n 。/w 要/v 掌握/vn 标准/n ，/w 分类/vn 指导/vn 。/w 根据/p 实事求是/vl 原则/n ，/w 沿/p 路/n 沿线/f 要/v 高标准/d 、/w 高/a 要求/n ，/w 一般/ad 乡镇/n 逐步/d 提高/v ，/w 分类/vn 掌握/v 、/w 分类/vn 指导/vn 、/w 分类/vn 考核/vn 和/cc 分类/vn 督查/vn 。/w 要/v 责任/n 到/v 人/n ，/w 考核/vn 到位/vi 。/w 要求/n 各/rz 乡镇/n 必须/d 建立/v 责任/n 体系/n ，/w 一把手/nnt 亲自/d 抓/v ，/w 分管/v 责任/n 到位/vi ；/w 各/rz 部门/n 要/v 齐抓共管/vl ，/w 强化/v 责任/n ；/w 建立/v 考核/vn 机制/n 。/w 要/v 宣传/vn 发动/v ，/w 全员/n 参与/v 。/w 不断/d 增强/v 群众/n “/w 三线/n [三/m 边/k]/mq ”/w 整治/v 意识/n ，/w 争取/v 群众/n 的/ude1 理解/vn 与/cc 支持/v ，/w 力争/v 全员/n 参与/v 。/w 
郑斌/nr 强调/v ，/w 要/v 不断/d 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 把/pba 氛围/n 营造/v 的/ude1 更/d 浓/a 、/w 路径/n 选/v 的/ude1 更好/d 、/w 取得/v 的/ude1 效果/n 更/d 显著/ad 。/w 希望/v 通过/p 一年/mq 的/ude1 努力/ad ，/w 使得/vi 乡镇/n 面貌/n 得到/v 更大/d 改观/vi 和/cc 提升/v ，/w 定/v 城/n 发展/vn 再/d 上/f 新/a 台阶/n ，/w 成为/v 更/d 像/v 大城市/n 、/w 精致/a 城市/n 、/w 适宜/v 居住/vn 的/ude1 城市/n 。/w 
