广州/ns 花都区/ns [5/m 岁/qt]/mq 男童/n 遭/v 邻居/n 勒死/nz 事件/n 2日/t 在/p 网络/n 上/f 掀起/v 热/a 议/v ，/w 记者/nnt 2日/t 从/p 广州/ns 警方/n 获悉/v ，/w 经/p 审查/vn ，/w 受害/vi 男童/n 系/v 被/pbei 电线/n 勒死/nz ，/w 涉案/v 疑犯/n 田/n 某/rz 目前/t 情绪/n 不稳/nz ，/w 疑/vg 患有/v 精神病/nhd 。/w 
2013年12月31日10时/t 许/v ，/w 廖某/nr 报警/vn 称/v 其/rz 孙子/n 吴某崇/nr (/w 男/b ，/w [5/m 岁/qt]/mq ，/w 湖南/ns 人/n )/w 于/p 当日/t 7时50分/t 许/v 在/p 其/rz 租住/nz 的/ude1 出租屋/nz 楼下/s 走失/v 。/w 接报/v 后/f ，/w 警方/n 立即/d 派出/v 警力/n 到场/vi 进行/vn 走访/v 调查/vn ，/w 全力/d 寻找/v 失踪/vn 儿童/n 。/w 
在/p 走访/v 摸查/nz 过程/n 中/f ，/w 廖某/nr 的/ude1 邻居/n 贾/nz 某/rz 向/p 办案/vn 民警/nnt 反映/v ，/w 怀疑/v 是/vshi 其/rz 老婆/n 田/n 某/rz (/w [41/m 岁/qt]/mq ，/w 云南/ns 人/n )/w 带走/v 了/ule 该/rz 儿童/n 。/w 民警/nnt 遂/d 请/v 田/n 某/rz 协助/v 调查/vn ，/w 在/p 此/rzs 期间/f ，/w 警方/n 在/p 田/n 某/rz 家中/s 找到/v 该/rz 儿童/n 尸体/n 。/w 经/p 法医/nnt 初步/d 鉴定/vn ，/w 死者/n 系/v 被/pbei 电线/n 勒住/nz 颈部/n 导致/v 窒息/vn 死亡/vi 。/w 
警方/n 在/p 对/p [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 田/n 某/rz 审查/vn 中/f ，/w 发现/v 其/rz 表达/v 异常/a ，/w 且/c 情绪/n 十分/d 不/d 稳定/an 。/w 据/p 田/n 某/rz 的/ude1 家属/n 反映/v ，/w 田/n 某/rz 患有/v 精神病/nhd ，/w 正在/d 治疗/vn 中/f 。/w 
目前/t ，/w 广州/ns 警方/n 已/d 依法/d 对/p 田/n 某/rz 呈请/v [司法/n 精神/n 病学/nz 鉴定/vn]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w (/w 奚婉婷/nr 花/n 龚/nz )/w 
