资料/n 图/n ：/w [台湾/ns 空军/nis]/nt [经国号/nz 战机/n]/nz 
美国/nsf 售/v 台/q F/x —/w [16/m C/x]/mq //w D/x 战机/n 迟迟/d 不能/v 到货/vn ，/w 让/v 台军/nr 不得/vi 不想/v 办法/n 在/p 现有/v 战斗机/n 的/ude1 基础上/nz “/w 挖潜/vi ”/w 。/w 据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 1月1日/t 报道/v ，/w 台/q 空军/nis 第一个/mq 完成/v 性能/n 提升/v 的/ude1 “/w 经/p 国/n ”/w 号/q 战斗机/n 联队/n 将/d 于/p 16日/t 在/p [台南/ns 空军/nis 基地/nis]/nt 正式/ad 成/v 军/n ，/w 并/cc 宣称/v 不/d 需要/v 进入/v 大陆/ns 防空/vn 网/n 就/d 实现/v “/w 远距/nz 压制/v ”/w 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 马英九/nr 将/d 亲自/d 主持/v 成/v 军/n 仪式/n ，/w 可见/c 台/q 当局/n 对此/d 项目/n 的/ude1 重视/vn 。/w 文章/n 说/v ，/w “/w 经/p 国/n ”/w 号/q 属于/v 上世纪/nz 80年代/t 台湾/ns 在/p 美国/nsf 协助/v 下/f 自行/d 研制/v 的/ude1 战斗机/n ，/w 早先/t 更/d 注重/v [防空/vn 作战/vi]/nz ，/w 对/p 地/ude2 攻击/v 时/ng 只能/v 携带/v 传统/n 无/v [制导/vn 炸弹/n]/nz 。/w 这次/r 性能/n 提升/v 项目/n 代号/n “/w 翔/vg 展/vg ”/w ，/w 将/d 对/p 战机/n 的/ude1 任务/n 电脑/n 、/w 雷达/n 、/w 飞控/nz [软件/n 升级/vi]/nz ，/w 部分/n 因/p 制造商/nnd 停产/vi 而/cc 无法/v 补充/vn 的/ude1 零/m 附件/n 也/d 将/d 得到/v 更换/vn 。/w 这种/r 经过/p 升级/vi 的/ude1 战斗机/n 被/pbei 称为/v “/w 超级/b 经国号/nz ”/w ，/w 台/q 空军/nis 估计/v 它/rr 可/v 再/d 服役/vi 20年/t 。/w 据悉/v ，/w “/w 翔/vg 展/vg ”/w 计划/n 分为/v 两部分/mq ，/w 其中/rz “/w 翔/vg 展/vg 一号/mq ”/w 改良/v 台南/ns [443/m 联队/n]/mq 的/ude1 [71/m 架/qv]/mq ，/w 耗资/v [176/m 亿元/q]/mq 新台币/nz ;/w 清泉/n 岗/n [427/m 联队/n]/mq 的/ude1 [56/m 架/qv]/mq 将/d 纳入/v “/w 翔/vg 展/vg [二/m 号/q]/mq ”/w ，/w 预计/v 2017/m 年度/n 完成/v 。/w 
《/w 联合报/n 》/w 称/v ，/w 升级/vi 后/f 的/ude1 “/w 经/p 国/n ”/w 号/q 可以/v 携带/v “/w [万/d 剑/n]/mq ”/w [空对地/nz 导弹/n]/nz ，/w 其/rz 主体/n 是/vshi 一枚/mq [集束/nz 炸弹/n]/nz ，/w 配备/v [火箭/n 发动机/n]/nz 、/w 机翼/n 与/cc [导航/vn 系统/n]/nz 后/f ，/w 可/v 在/p 远距/nz 之外/f 发射/v ，/w 然后/c 自行/d 突破/v 对手/n 防空/vn 网/n ，/w 飞/vi 到/v 目标/n 上空/s 对/p 地面/n 进行/vn “/w 霰弹枪/nz 式/k 轰炸/v ”/w 。/w 台/q 空军/nis 官员称/nz ，/w 现役/b [三/m 种/q]/mq 主力/nnt 战机/n 中/f ，/w 只有/c F/x —/w 16/m 具备/v 先进/a 打击/v 能力/n ，/w “/w 翔/vg 展/vg ”/w 计划/n 全面/ad 完成/v 后/f ，/w “/w [八/m 成/v]/mq 战斗机/n 都/d 具备/v 先进/a 的/ude1 对/p 地/ude2 攻击力/n ”/w ;/w 一旦/d 台海/nz 战事/n 爆发/v ，/w “/w 台军/nr 必须/d 对/p 大陆/ns 东南/f 各/rz 军事/n 目标/n 进行/vn 源头/n 打击/v ”/w ，/w 但/c 由于/p 解放军/nnd 不断/d 引进/v 新式/a [地对空/b 导弹/n]/nz ，/w 台/q 空军/nis 硬闯/nz 防空/vn 网/n 越来越/d 困难/an 。/w 因此/c ，/w 台军/nr 设想/vn 未来/t 在/p 海峡/n 上空/s 由/p 战机/n 发射/v “/w [万/d 剑/n]/mq ”/w 攻击/v [大陆/ns 沿海/f 导弹/n 发射场/n]/nt 、/w 机场/nis 、/w 部队/nis 集结/v 地/ude2 等/udeng 军事/n 目标/n ，/w 进行/vn 远距/nz 制压/nz 。/w 为/p 实现/v 类似/a 构想/vn ，/w 台/q “/w 中科院/n ”/w 也/d 在/p 将/d “/w 天剑/nz -/w 2/m ”/w 导弹/n 改造/vn 为/p 可追踪/nz 电波/n 发射/v 源/ng 的/ude1 [反/vi 辐射/vn 导弹/n]/nz ，/w 攻击/v [解放军/nnd 雷达站/nis]/nt 。/w 
随着/p 解放军/nnd 现代化/vn 的/ude1 持续/vn 推进/vi ，/w 无论是/c 岛内/s 还是/c 西方/ns 观察家/nnd 都/d 认为/v 两岸/n 空军/nis 性能/n 优势/n 在/p 向/p 大陆/ns 倾斜/vi ，/w 且/c 解放军/nnd [防空/vn 导弹/n]/nz 的/ude1 防御/vn 范围/n 持续/vd 扩大/v 。/w 加拿大/nsf 《/w [汉/tg 和/cc 防务/n 评论/n]/nz 》/w 宣称/v ，/w 大陆/ns 已/d 在/p 沿海/f 部署/vn S/x —/w 300/m 远程/b [防空/vn 导弹/n]/nz ，/w 使/v 台/q 战机/n 刚/d 起飞/vi 就/d 有/vyou 被/pbei 击落/v 的/ude1 危险/an 。/w 有/vyou 分析/vn 认为/v ，/w 在/p [这种/r 情况下/nz]/nz ，/w 台/q 战机/n 战时/t [生存/vi 能力/n]/nz 堪忧/v ，/w 携带/v 重型/b 对/p 地/ude2 攻击/v 武器/n 时/ng [空中/s 机动/b]/nz 性能/n 更差/nz ，/w 遭到/v 攻击/vn 时/ng 难以/d 摆脱/v ，/w 更/d 别提/v 突破/vn 重重/z 防御/vn 对/p 大陆/ns 重要/a 目标/n 进行/vn 攻击/vn 。/w (/w 魏云峰/nr )/w 
