针对/p 上周四/t 一批/mq 手持/v 港/n 英/b “/w 龙狮/nz 旗/n ”/w 人士/n 擅/vg 闯/v 解放军/nnd [驻/v 港/n 部队/nis 总部/nis]/nt 军营/ns 的/ude1 案件/n ，/w 香港/ns 警方/n 调查/vn 后/f 采取/v 行动/vn ，/w 拘捕/v 其中/rz [四/m 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 涉案/vn 者/k ，/w 指/v 他们/rr 涉嫌/v 触犯/v 《/w 公安/n 条例/n 》/w ，/w 在/p 无/v 许可证/n 情况下/nz 进入/v [香港/ns 驻军/n]/nt 禁区/n 。/w 
据/p 香港/ns [东方/s 日报/n]/nz 、/w 大公报/n 等/udeng [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 香港/ns 中/f 区/n 重案组/nz 1月1日/t 中午/t 拘捕/v 两名/mq 男子/n ，/w 晚上/t 又/d 拘捕/v [两/q 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq ，/w 其中/rz 一人/mq 是/vshi “/w 香港/ns 人/n 优先/vd ”/w 成员/nnt 招显聪/nr ，/w 可能/v 接下来/vl 会/v 有/vyou 更多/ad 人/n 被捕/vi 。/w 
警方/n 发言/vi 人称/n ，/w 被捕/vi 人士/n 涉嫌/v 在/p 2013年12月26日/t 下午/t ，/w 擅自/d 闯入/v 位于/v 中环/s 军营/ns 的/ude1 解放军/nnd [驻/v 港/n 部队/nis 总部/nis]/nt ，/w 触犯/v 《/w 公安/n 条例/n 》/w 有关/vn “/w 在/p 无/v 许可证/n 情况下/nz ，/w 进入/v [香港/ns 驻军/n]/nt 禁区/n ”/w 的/ude1 条款/n 。/w 
香港/ns 警方/n 采取/v 行动/vn 后/f ，/w 内地/n 官方/n 媒体/n 引述/v [国务院/nt 港澳办/nis]/nt 发言人/nnt 表示/v ，/w 对/p 香港/ns 个别/a 人士/n 到/v [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 营区/n 门外/s 进行/vn 滋扰/v ，/w 并/cc 擅自/d 闯入/v 中环/s 军营/ns 的/ude1 行为/n ，/w 中央政府/nis 严重/a 关注/v ，/w 强调/v 驻军/n 根据/p 《/w 基本法/n 》/w 和/cc 《/w 驻军/n 法/n 》/w 在/p 港/n 履行/v 防务/n 职责/n ，/w 是/vshi [国家/n 主权/n]/nz 的/ude1 象征/n ，/w 包括/v 中环/s 军营/ns 在/p 内/f 的/ude1 所有/b 驻军/n 营区/n 受到/v 法律/n 保护/vn ，/w 不可/v 侵犯/vn ，/w 个别/a 人士/n 无视/v [法律/n 规定/n]/nz ，/w 擅/vg 闯/v 驻军/n 营区/n ，/w 理应/v 受到/v 法律/n 惩处/v 。/w 
对于/p 擅/vg 闯/v 军营/ns [一/d 事/n]/mq ，/w 香港/ns [社会/n 各界/rz]/nz 多/a 有/vyou 谴责/v 。/w 不少/m 政界/n 人士/n 指出/v 事件/n “/w 超越/v 了/ule 界限/n 、/w 具有/v 挑衅性/n ”/w ，/w 他们/rr 认为/v 市民/n 有权/nz 表达/v 自己/rr 的/ude1 意见/n 和/cc 诉求/v ，/w 但/c 必须/d 合理合法/vl 。/w 警方/n 拘捕/v 有关/vn 人士/n ，/w 能够/v 给/p 社会/n 一个/mq 清晰/a 的/ude1 信号/n ，/w 向/p 市民/n 及/cc 社会/n 强调/v 这种/r 冲击/v 行为/n 是/vshi 不/d 恰当/a 且/c 不/d 合法/a 的/ude1 ，/w 希望/v 警方/n [依法/d 处理/vn]/nz 。/w (/w 记者/nnt 郭胜昔/nr )/w 
