原/b 标题/n ：/w [7/m 起/vf]/mq 土地/n 违法/vn 典型/n 案件/n 曝光/vi 
1月1日/t ，/w 省/n [国土/n 资源厅/nis]/nis 曝光/vi [淮南市/ns 新/a 集/q 能源/n 股份/n 有限公司/nis]/nt [非法/b 占地/v]/nz 案/ng 等/udeng [7/m 起/vf]/mq 典型/n 土地/n 违法/vn 案件/n 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年/t ，/w 我省/n 共/d 立案/vi 查处/v [国土/n 资源/n]/nz 违法/vn 案件/n [3802/m 件/q]/mq ，/w 对/p [629/m 名/q]/mq 责任人/nnt 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n 。/w 
2010年9月/t ，/w [国/n 投/v 新/a 集/q]/ntc [能源/n 公司/nis]/nt 未经/d 批准/v ，/w [非法/b 占用/v]/nz [105/m ./w 2/m 亩/q]/mq 土地/n 建设/v [杨村/ns 煤矿/nis]/nt 。/w 2012年12月25日/t ，/w [凤台县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 作出/v [行政/n 处罚/vn]/nz ，/w 责令/v 退还/vn [非法/b 占用/v]/nz 的/ude1 土地/n ，/w 没收/v 在/p [非法/b 占用/v]/nz 的/ude1 土地/n 上/f 新建/v 的/ude1 建筑物/n 和/cc 其他/rzv 设施/n 70000多平方米/m ，/w 并处/v 罚款/vn [105/m ./w 2/m 万元/q]/mq ；/w [国/n 投/v 新/a 集/q 公司/nis]/nt 纪检委/nis 给予/vn [非法/b 占地/v]/nz 案/ng 负有/v [直接/ad 责任/n]/nz 的/ude1 [杨村/ns 煤矿/nis]/nt [项目/n 建设/vn]/nz 负责人/nnt [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
2012年/t 上旬/t ，/w [安徽/ns 爱/v 家/q 食品/n 有限公司/nis]/nt 未经/d 批准/v ，/w [非法/b 占用/v]/nz [61/m ./w 92/m 亩/q]/mq 土地/n 用于/v 厂区/n 建设/vn ，/w 新建/v 建筑物/n 面积/n [18600/m 平方米/q]/mq 。/w 2012年3月5日/t ，/w [涡阳县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 作出/v [行政/n 处罚/vn]/nz ，/w 责令/v 退还/vn [非法/b 占用/v]/nz 的/ude1 土地/n ，/w 没收/v 在/p [非法/b 占用/v]/nz 的/ude1 土地/n 上/f 新建/v 的/ude1 [18600/m 平方米/q]/mq 建筑物/n 和/cc 其他/rzv 设施/n ，/w 并处/v 罚款/vn [41/m ./w 282/m 万元/q]/mq 。/w 2013年8月16日/t ，/w [涡阳县/ns 纪委/nnt]/nt 给予/vn [马店/nz 集镇/n]/ns 新村/ns 建设/v 指导员/nnt 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
此次/rz 被/pbei 曝光/vi 的/ude1 土地/n 违法/vn 案件/n 还包括/nz ：/w 休宁县/ns [新城区/ns 建设/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt [非法/b 占地/v]/nz 案/ng 、/w [埇桥区/ns 北大/n 宿州/ns 附属/vn 实验/vn 学校/nis]/nt [非法/b 占地/v]/nz 案/ng 、/w [芜湖市/ns 新兴/b 铸/v 管/v 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [非法/b 占地/v]/nz 案/ng 、/w [埇桥区/ns 双圆/nz 工程/n 材料/n 站/vi]/nt 越界/vi 开采/v [矿产/n 资源/n]/nz 案/ng 、/w [定远县/ns 靠山/n 水泥/n 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt [中/f 九/b 华/b 石料/n 厂/n]/nt 越界/vi 开采/v [矿产/n 资源/n]/nz 案/ng 。/w 
2013年/t ，/w 我省/n 通过/p 动态/n 巡查/vn 发现/v [违法/vn 行为/n]/nz [2365/m 起/vf]/mq ，/w 及时/ad 依法/d 制止/v [2107/m 起/vf]/mq ，/w 制止/v 率/v 89.09%/m 。/w 省政府/n 对/p 存在/v 问题/n 严重/a 的/ude1 [4/m 市/n]/mq 4/m 县区/n 政府/nis [负责/v 同志/n]/nz 进行/vn 警示/v 约谈/nz ，/w 亳州/ns 、/w 芜湖/ns 等/udeng 8/m 市政府/n 分别/d 对/p [21/m 个/q]/mq 问题/n 突出/a 的/ude1 县区/n 政府/nis [主要/b 负责人/nnt]/nnt 进行/vn 约谈/nz 。/w 全年/n 立案/vi 查处/v [国土/n 资源/n]/nz 违法/vn 案件/n [3802/m 件/q]/mq ，/w 收回/v 土地/n [5600/m 亩/q]/mq ，/w 罚没款/n [1/m ./w 46/m 亿元/q]/mq 。/w (/w 记者/nnt 桂运安/nr )/w 
