上月/t 28日/t 上午/t 9时10分/t ，/w 由/p 重庆/ns 北/f 开往/vf [湖北/ns 利川/ns]/ns 的/ude1 D2266/x 次/qv 动车/n 驶出/v 站台/n ，/w 标志着/v [渝/b 利/n 铁路/n]/nz 正式/ad 通车/vi 。/w 上海/ns 、/w 合肥/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 之间/f 的/ude1 客运/n [快速/d 通道/n]/nz (/w 即/v 沪汉蓉/nz 大动脉/n )/w 正式/ad 打通/v ，/w 旅客/n 仅/d 需/v [7/m ~/w 9/m 个/q]/mq 小时/n 动车/n 即可/v 快速/d 到达/v 重庆/ns 、/w 成都/ns 。/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 合肥/ns 人/n 双休日/t 就/d 可以/v 坐/v 动车/n 到/v 重庆/ns 和/cc 成都/ns 了/ule 。/w 
据/p [铁路/n 部门/n]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 目前/t 合肥/ns 到/v 成都/ns 最快/d [直达/v 列车/n]/nz 全程/n 需要/v [16/m 个/q]/mq 多/a 小时/n ，/w 如果/c 是/vshi 慢车/n ，/w 甚至/d 需要/v 一天/mq 多/a 时间/n ；/w 而/cc 合肥/ns 开往/vf 重庆/ns 的/ude1 两班/nz K/x 字头/n 火车/n 也/d 需要/v [18/m 个/q]/mq 小时/n 以上/f 。/w 开通/v 直达/vn 动车/n ，/w 从/p 合肥/ns 出发/vi ，/w 仅/d 需/v [7/m 个/q]/mq 小时/n 即可/v 抵达/v 重庆/ns ，/w [9/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 可/v [抵达/v 成都/ns]/nz 。/w （/w 记者/nnt 徐颖奇/nr ）/w 
