在/p 财政部/nt 近日/t 发布/v 的/ude1 [会计/nnt 信息/n 质量/n]/nz 检查/v 公告/n 中/f ，/w 我省/n [科大/nis 讯/ng 飞/vi]/nz 和/cc [另一/m 家/q]/mq 上市/vn 皖/b 企/ng [皖/b 能/v 电力/n]/ntc 因/p 会计/nnt 违规/v 问题/n 受到/v 整改/vn 。/w 
据/p 财政部/nt 网站/n 披露/v ，/w 2012年/t [财政部/nt 统一/vn 组织/n]/nt 全国/n [35/m 个/q]/mq [财政/n 监察/vn]/nz [专员/nnt 办事处/nis]/nz 和/cc [西藏自治区/ns 财政厅/nis]/nt (/w 以下/f 简称/v 专员/nnt 办/v )/w ，/w 对/p [中央/n 企业/n]/nz 、/w 上市公司/nis 、/w [外资/n 企业/n]/nz 等/udeng 共计/v [106/m 户/q]/mq 企业/n 和/cc [57/m 家/q]/mq 证券/nis 资格/n [会计师/nnt 事务所/nis]/nis (/w 含/v 分/qt 所/usuo )/w 开展/v 了/ule [会计/nnt 监督/vn]/nz 检查/vn 。/w 财政部/nt 近日/t 就/d 该/rz 检查/vn 正式/ad 发布/v [会计/nnt 信息/n 质量/n]/nz 检查/v 公告/n (/w [第二/m 十六/m 号/q]/mq )/w 。/w 
据/p [财政部/nt 驻/v 安徽省/ns 财政/n 监察/vn 专员/nnt 办事处/nis]/nt 对/p [科大/nis 讯/ng 飞/vi]/nz 2011/m 年度/n [会计/nnt 信息/n 质量/n]/nz 检查/vn ，/w 发现/v 公司/nis 存在/v 多/a 计/vi 资产/n [464/m 万元/q]/mq 、/w 多/a 计/vi 收入/n [722/m 万元/q]/mq 、/w 多/a 计/vi [成本/n 费用/n]/nz [417/m 万元/q]/mq 、/w 多/a 计/vi 利润/n [305/m 万元/q]/mq 等/udeng 会计/nnt 违规/v 问题/n ，/w 少/a 缴/v 各项/r 税款/n [45/m 万元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [科大/nis 讯/ng 飞/vi]/nz 将/d 客户/n 2012年/t 收货/vn 或者/c 验收/vn 的/ude1 产品/n 提前/vd 确认/v 为/p 2011年/t [销售/vn 收入/n]/nz ，/w 多/a 计/vi 2011年/t [主营/n 业务/n 收入/n]/nz [722/m 万元/q]/mq 。/w 
