记者/nnt 2日/t 从/p [天津/ns 医科/n 大学/nis]/ntu 获悉/v ，/w [天津/ns 市委/nis 组织部/nis]/nto 副部长/nnt 黄平洋/nr 日前/t 在/p 该校/r 宣读/v [天津/ns 市委/nis]/nto 决定/v ：/w 姚智/nr 同志/n 任/v [天津/ns 医科/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt ，/w 免去/v 张连云/nr 同志/n [天津/ns 医科/n 大学/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 常委/nnt 、/w 委员/nnt 职务/n 。/w [天津/ns 市委/nis]/nto 批准/v ，/w [市/n 人民政府/nis]/nz 决定/v ，/w 免去/v 姚智/nr 同志/n [天津/ns 医科/n 大学/nis]/ntu 副校长/nnt 职务/n 。/w 
[天津/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 市委/nis [教育/vn 工委/nis]/nt 书记/nnt 朱丽萍/nr ，/w [市委/nis 组织部/nis]/nz 副部长/nnt 黄平洋/nr ，/w 市委/nis [教育/vn 工委/nis]/nt 常务/b 副书记/nnt 于立军/nr 等/udeng 领导/n 同志/n 出席/v 了/ule [天津/ns 医科/n 大/a 学校/nis]/nt 领导班子/n 调整/v 会议/n ，/w 会议/n 由/p [天津/ns 市委/nis]/nto [教育/vn 工委/nis]/nt 常务/b 副书记/nnt 于立军/nr 主持/v 。/w 
会上/n ，/w [天津/ns 医科/n 大学/nis]/ntu 新任/b 党委/nis 书记/nnt 姚智/nr 教授/nnt 在/p 发言/vi 中/f 表示/v ，/w 学校/nis 具有/v [六十/m 余年/q]/mq 的/ude1 办学/vn 历史/n 和/cc 深厚/a 的/ude1 积淀/vn ，/w 作为/p 党委/nis 书记/nnt ，/w 将/d 与/cc 校长/nnt 一道/d ，/w 带领/v 班子/n 成员/nnt 和/cc 全校/n 师生员工/nnt ，/w 弘扬/v [优良/z 传统/n]/nz ，/w 为/p 建设/vn 一流/b 医科大学/nis 接续/v 奋斗/vn 。/w 
姚智/nr 阐释/v 了/ule 自己/rr 对于/p 高校/n “/w 学生/nnt 为/p 本/rz ”/w 、/w “/w 学者/nnt 为/p 先/d ”/w 、/w “/w 学术/n 为/p 基/ng ”/w 、/w “/w 学风/n 为/p 要/v ”/w 的/ude1 理解/vn ，/w 并/cc 表示/v ，/w 将/d 认真/ad 贯彻/v 党/n 的/ude1 教育/vn 和/cc 卫生/an 工作/vn 方针/n ，/w 坚持/v 正确/a 的/ude1 办学/vn 方向/n ，/w 加强/v 领导班子/n 建设/vn ，/w 认真/ad 贯彻/v 党委/nis 领导/n 下/f 的/ude1 [校长/nnt 负责制/n]/nz ，/w 坚持/v 民主集中制/n ，/w 支持/v 校长/nnt 依法/d 独立/a [行使/v 职权/n]/nz ，/w 发挥/v [教授/nnt 治学/vi]/nz 的/ude1 作用/n 并/cc 充分/ad 调动/v 广大/b 师生/n 参与/v 学校/nis [民主/a 管理/vn]/nz 的/ude1 积极性/n 。/w 怀着/v 负责任/nz 的/ude1 态度/n 思考/v 医大/nis 的/ude1 未来/t ，/w 使/v [天津/ns 医科/n 大学/nis]/ntu 发展/vn 成为/v 全校/n 师生/n 实现/v 自身/rr 价值/n 与/cc 梦想/n 的/ude1 舞台/n 。/w (/w 记者/nnt 张道正/nr )/w 
