据/p 《/w [参考/vn 消息/n]/nz 》/w 1月2日/t 报道/v ，/w 【/w 美国/nsf 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 网站/n 12月31日/t 报道/v 】/w 题/n ：/w [中国/ns 商人/nnt]/nz 说/v 欲/d 购/vg 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 股份/n 
周二/t 在/p 接受/v [电话/n 采访/v]/nz 时/ng ，/w 陈光标/nr 说/v ，/w 多年来/d 他/rr 一直/d 在/p 考虑/v 与/cc 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w “/w 合作/vn ”/w 。/w 他/rr 说/v ，/w 最近/t ，/w 他/rr 已/d 说服/v 两名/mq 商人/nnt ，/w 其中/rz 包括/v 一位/mq [香港/ns 大亨/n]/nz ，/w 帮助/v 他/rr 筹资/vi 约/d [10/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 以/p 收购/v 该/rz 公司/nis 的/ude1 大额/b 股份/n ，/w 以/p 目前/t 的/ude1 股价/n 计算/v 公司/nis 市值/n 约/d 为/p [24/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 
目前/t 经营/v [再生/vn 资源/n]/nz 的/ude1 陈光标/nr 说/v ，/w 他/rr 已/d 安排/v 下周/t 在/p 纽约/nsf 与/cc 该报/r 的/ude1 一位/mq 代表/nnt 会面/vi ，/w 大力/d 推销/v 他/rr 的/ude1 计划/n ，/w 因为/c 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 是/vshi 全球/n 最/d 有/vyou 影响力/n 的/ude1 出版物/n 。/w 该报/r [女/b 发言人/nnt]/nz 艾琳·墨菲/nrf 说/v ：/w “/w 我们/rr 没有/v 有关/vn 任何/rz 此类/r 会面/vi 的/ude1 信息/n 。/w ”/w 
陈光标/nr 说/v ：/w “/w 如果/c 我/rr 能/v 与/cc 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 做成/v 这笔/r 交易/vn ，/w 那么/c 就/d 能/v 带来/v 更多/ad 正面/b 的/ude1 形象/n 和/cc 影响/vn ，/w 从而/c 为/p [世界/n 和平/n]/nz 作出/v 贡献/n ，/w 让/v [这个/rz 世界/n]/nz 变得/vi 更/d 美好/a 。/w ”/w 他/rr 还/d 说/v ：/w “/w 如果/c 交易/vn 破裂/vi ，/w 那么/c 我/rr 将/d 继续/v 在/p 美国/nsf 市场/n 上/f 寻找/v [另一/m 家/q]/mq 信誉/n 良好/a 且/c 有/vyou 影响力/n 的/ude1 媒体/n 公司/nis 以/p 实现/v 这个/rz 目标/n 。/w ”/w 
陈光标/nr 说/v ，/w 他/rr 将/d 努力/ad 修复/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 在/p 中国/ns 的/ude1 形象/n ，/w 还要/d 增进/v 该报/r 对/p 中国/ns 的/ude1 了解/vn 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 如果/c 我/rr 做成/v 这笔/r 交易/vn ，/w 我/rr 对/p 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 计划/n 是/vshi 力争/v 让/v 该报/r 出现/v 在/p 全国/n 的/ude1 每个/r 报摊/n 上/f ，/w 进入/v 每户/r 中国/ns 家庭/n 。/w 中国/ns 是/vshi 如此/rzv 巨大/a 的/ude1 市场/n ，/w 它/rr 太大/d 了/ule 以至于/c 不能/v 失去/v 。/w ”/w 
据/p [胡润/nr 富豪榜/nz]/nz 称/v ，/w 陈光标/nr 的/ude1 财富/n 估计/v 约/d 为/p [8/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 近年来/dl 他/rr 因/p 各类/r 宣传/v 噱头/n 既/c 获得/v 赞扬/vn 也/d 遭到/v 奚落/v ，/w 这些/rz 噱头/n 包括/v 利用/vn 派/v 发现/vn 金/b 和/cc “/w 罐装/vi [新鲜/a 空气/n]/nz ”/w 来/vf 增加/v 慈善/a 和/cc 环保/n 意识/n 。/w 
【/w 西班牙/nsf 《/w [阿贝/nrf 赛/vn 报/n]/nz 》/w 网站/n 12月31日/t 报道/v 】/w 中国/ns [亿/m 万/d 富翁/n]/nz 陈光标/nr 近日/t 表示/v ，/w 他/rr 准备/v 启动/vn 收购/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 有关/vn 谈判/vn 。/w 他/rr 还/d 强调/v 自己/rr 是/vshi 认真/ad 的/ude1 ，/w 早/a 在/p 两年/mq 前/f 就/d 开始/v 考虑/vn 这项/r 收购/v 计划/n 。/w 
陈光标/nr 表示/v ，/w 最重要/nz 的/ude1 是/vshi 能/v 以/p 合理/a 的/ude1 价格/n 收购/v 。/w 但是/c 掌控/v 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 苏兹贝格/nrf 家族/n 似乎/d 并/cc 不想/v 放手/vn 。/w 
该报/r 一名/mq 发言人/nnt 表示/v ，/w 公司/nis 不会/v 就/d 谣传/v 发表/v 任何/rz 评论/n 。/w [纽约/nsf 时报/n 公司/nis]/ntc 董事长/nnt 小/a 阿瑟·苏兹贝格/nrf 此前/t 说/v ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 不会/v 被/pbei 出售/v 。/w 
陈光标/nr 表示/v ，/w 如果/c 他们/rr 表现/v 得/ude3 认真/ad 而/cc 诚恳/a ，/w 或许/d 这位/r 董事长/nnt 会/v 改变/vn 想法/n 。/w 陈光标/nr 还/d 说/v ，/w 如果/c 未能/v 成功/a 收购/v ，/w 他/rr 将/d 尝试/v 成为/v 该/rz 公司/nis [控制/vn 股东/n]/nz 。/w 
