[北京/ns 时间/n]/nz 1月2日/t 凌晨/t 消息/n ，/w 来自/v 《/w [洛杉矶/nsf 时报/n]/nz 》/w 的/ude1 报道/vn 称/v ，/w 经过/p [超声波/n 检查/vn]/nz 后/f ，/w 乔丹-法玛尔/nrf 的/ude1 伤情/n 确诊/v 为/p 左腿/n 腿筋/nz 撕裂/v 。/w 这/rzv 是/vshi 法玛尔/nrf 本/rz 赛季/n [第/m 2/m 次/qv]/mq 左腿/n 腿筋/nz 受伤/vi ，/w 预计/v 他/rr 将/d 休战/vi 至少/d [4/m 周/qt]/mq 。/w 对/p 这/rzv 一季/mq 饱受/v 伤病/n 困扰/v 的/ude1 湖人队/nt 而言/uls ，/w 法玛尔/nrf 伤/v 停/vn 至少/d 1个月/t 无疑/d 是/vshi 个/q 沉重/a 的/ude1 消息/n ；/w 同时/c [紫金/ns 球队/nis]/nt 将/d 再次/d 面临/v 控/vn 卫/ng 危机/n 。/w 
这次/r 法玛尔/nrf 并不/d 属于/v 旧伤/nz 复发/vi 。/w 他/rr 首次/m 弄伤/nz 左腿/n 腿筋/nz 是/vshi 在/p [当地/s 时间/n]/nz 12月1日/t 主场/n 与/cc [开拓者/n 队/n]/nt 的/ude1 比赛/vn ，/w 那/rzv 次/qv 受伤/vi 让/v 他/rr 伤/v 停/vn [3/m 个/q]/mq 多/a 星期/n ，/w 法玛尔/nrf 于/p [圣诞/t 大战/n]/nz 与/cc 热火队/nt 的/ude1 比赛/vn 中/f 复出/v 。/w 没想到/nz 仅/d 复出/v 打/v 了/ule [4/m 场/qv]/mq 球/n ，/w [1/m 天/qt]/mq 前/f 在/p 湖人队/nt 主场/n 不敌/v 雄鹿/n 队/n 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 法玛尔/nrf 的/ude1 左腿/n 腿筋/nz 再次/d 受伤/vi 。/w 不过/c 根据/p 湖人队/nt 队医/nnt 表示/v ，/w 这次/r 腿筋/nz 撕裂/v 的/ude1 位置/n 于/p 1个月/t 前/f 不/d 一样/uyy 。/w 
法玛尔/nrf 表示/v [1/m 天/qt]/mq 前/f 当/p 他/rr 受伤/vi 时/ng ，/w 左腿/n 腿筋/nz 感觉/n 被/pbei 拉/v 了/ule 一下/mq ，/w 之前/f 他/rr 曾/d 表示/v 希望/vn 伤情/n 不要/d 太/d 严重/a 。/w 而/cc 超声波/n 的/ude1 结果/n 是/vshi 残酷/a 的/ude1 ，/w 法玛尔/nrf 有望/v 在/p [1/m 月底/t]/mq 回归/v ，/w 也/d 有可能/nz 是/vshi 在/p [2/m 月初/t]/mq 复出/v 。/w 现年/n [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 法玛尔/nrf 本/rz 赛季/n 至今/d 一共/d 为/p 湖人队/nt 打/v 了/ule [22/m 场/qv]/mq 比赛/vn ，/w 其中/rz [4/m 场/qv]/mq 首发/v ，/w 场/qv 均/d 出场/vi [20/m ./w 7/m 分钟/qt]/mq 有/vyou 8.7分4.7/t 助攻/v 3.3/m 篮板/n 入账/vi 。/w 
湖人队/nt 正处于/v [1/m 个/q]/mq 非常/d 困难/an 的/ude1 时期/n ，/w 过去/vf [6/m 场/qv]/mq 球/n 全部/m 落败/v 。/w 截止/vi 目前/t ，/w [紫金/ns 球队/nis]/nt 以/p 13/m 胜/v [19/m 负/v]/mq 的/ude1 战绩/n 排/v 在/p 西部/f 倒数/v [第/m 3/m 位/q]/mq 。/w 即使/c 本/rz 赛季/n 常规赛/nz 还/d 没/d 过半/vi ，/w 但/c 他们/rr 晋级/vi 季后赛/nz 的/ude1 前景/n 非常/d 黯淡/a ，/w ESPN/x 甚至/d 建议/n 在/p 这样/rzv 的/ude1 背景/n 下/f ，/w 湖人队/nt 干脆/d 摆烂/nz 竞争/v 乐透/nz 签/v 。/w 
有一点/nz 是/vshi 肯定/v 的/ude1 ，/w 那/rzv 就是/v 湖人队/nt 的/ude1 伤病/n 情况/n 非常/d 严重/a 。/w 史蒂夫-布雷克/nrf 因为/c 肘/ng 伤/v 已/d 缺阵/v [11/m 场/qv]/mq ，/w 纳什/nrf 背部/n 伤痛/n 致使/v 他/rr 已/d 休战/vi [26/m 场/qv]/mq ，/w 同样/d 科比/nrf 本/rz 赛季/n 也/d 已/d [26/m 场/qv]/mq 作壁上观/nz 。/w 除此之外/al ，/w 法玛尔/nrf 伤/v 停/vn [10/m 场/qv]/mq 、/w 克里斯-卡曼/nrf [5/m 场/qv]/mq 、/w 保罗-加索尔/nrf [3/m 场/qv]/mq ，/w 韦斯利-约翰逊/nrf 和/cc 泽维尔-亨利/nrf 各自/rr [1/m 场/qv]/mq 。/w 根据/p 计算/v ，/w 湖人队/nt 重要/a 轮换/v 球员/nnt 本/rz 赛季/n 至今/d 累积/v 起来/vf 一共/d 伤/v 停/vn 了/ule [83/m 场/qv]/mq 。/w 
为了/p 缓解/v 控/vn 卫/ng 危机/n ，/w 湖人队/nt 于/p 近期/t 签/v 下/f 马绍尔/nsf ，/w 从/p 目前/t 的/ude1 情况/n 来看/u ，/w 主帅/nnt 迈克-德安东尼/nrf 极/d 有可能/nz 让/v 他/rr 出任/v 首发/vn 控/v 卫/ng 。/w 除此之外/al ，/w 米克斯/nr 和/cc 尼克-杨/nrf 是/vshi 湖人队/nt 仅有/nz 的/ude1 另外/c [2/m 个/q]/mq 健康/a 的/ude1 后卫/nnt 。/w 从/p 赛程/n 安排/v 来看/u ，/w 湖人队/nt 连续/a [4/m 个/q]/mq 主场/n 比赛/vn 还/d 剩/v [2/m 场/qv]/mq ，/w 对手/n 分别/d 是/vshi 爵士队/nt 和/cc 掘金队/nt 。/w 
