原/b 标题/n ：/w [环球/n 时报/n]/nz ：/w 港警/nz 拘捕/v 闯/v 解放军/nnd 营地/n 者/k ，/w 这/rzv 对了/vl 
香港/ns 警方/n 1月1日/t 拘捕/v 涉嫌/vn 擅/vg 闯/v 解放军/nnd [驻/v 港/n 部队/nis 总部/nis]/nt 的/ude1 [4/m 人/n]/mq 。/w 同一/b 天/qt ，/w 多个/mq [政治/n 组织/n]/nz 在/p 香港/ns 举行/v 元旦/t 游行/vn ，/w 其中/rz 要求/n 所谓/v “/w 真普选/nr ”/w 的/ude1 反对派/n 游行/vn 最/d 受/v 关注/vn 。/w 该/rz 游行/vn 宣称/v 有/vyou [3/m 万/d 人/n]/mq 参加/v ，/w 警方/n 称/v 游行/vn 高峰期/n 时/ng 有/vyou [1/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 。/w 这些/rz 消息/n 构成/v 了/ule 2014年/t 第一天/mq 香港/ns 呈/v 献给/v 世界/n 的/ude1 “/w 面孔/n ”/w 。/w 
香港/ns 是/vshi 世界/n 著名/a 的/ude1 经济/n 自由港/n ，/w 以往/t 是/vshi 典型/n “/w 经济/n 城市/n ”/w 。/w 但/c 现在/t 香港/ns 一年/mq 就/d 有/vyou 大小/n [几千/m 起/vf]/mq [示威/vn 游行/vn]/nz ，/w 如果/c 世界/n 评/v “/w 政治化/v 城市/n ”/w 榜/n 单/b ，/w 大概/d 香港/ns 要/v 有/vyou 一席之地/n 了/ule 。/w 
一些/mq 香港/ns 人/n 大概/d 在/p 港/n 英/b 时期/n 憋/v 得/ude3 太久/nz 了/ule ，/w 而/cc 又/d 很/d 喜欢/vi 向/p 内地/n 社会/n 炫耀/v “/w 什么/ry 是/vshi 自由/a ”/w ，/w 因此/c 他们/rr 的/ude1 政治/n 出轨/vi 不断/d 踩/v 法律/n 红线/n ，/w 并/cc 为/p 最终/d 突破/v 《/w 基本法/n 》/w 造势/v 。/w 
政治/n 宽容/v 并不/d 意味着/v 可以/v 随心所欲/vl 地/ude2 挑战/vn [社会/n 秩序/n]/nz 与/cc 法律/n 的/ude1 底线/n 。/w 因此/c 香港/ns 警方/n 1日/t 拘捕/v [4/m 名/q]/mq 闯/v [香港/ns 驻军/n]/nt 营地/n 的/ude1 嫌犯/n ，/w 无疑/d 是/vshi 向/p 外界/n 发出/v 了/ule 一个/mq 清晰/a 的/ude1 信号/n ，/w 即/v 政治/n 争/v 拗/a 与/cc 普选/vi 争议/vn 必须/d 在/p 法制/n 的/ude1 轨道/n 上/f 解决/v 。/w 香港/ns 是/vshi 自由/a 的/ude1 ，/w 但/c 非/b 无法无天/vl 之/uzhi 地/ude2 。/w 
香港/ns 是/vshi 中国/ns 的/ude1 [特别/d 行政区/n]/nz ，/w 《/w 基本法/n 》/w 是/vshi 香港/ns 的/ude1 [根本/a 大法/n]/nz ，/w 将/d 于/p 2017年/t 举行/v 的/ude1 特首/n 普选/vi 不是/c [国家/n 元首/nnt]/nnt 选举/v ，/w 而是/c 香港/ns [行政/n 长官/nnt]/nnt 的/ude1 选举/vn 。/w 这些/rz 政治/n 和/cc [法律/n 概念/n]/nz 既是/c 针对/p 香港/ns 社会/n 的/ude1 ，/w 也/d 包含/v 全体/n [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 意志/n 。/w 少数/m 香港/ns 反对派/n 就算/d 是/vshi 有/vyou 不同/a 的/ude1 政治/n 诉求/v ，/w 也/d 必须/d 要/v 尊重/vn 香港/ns 的/ude1 法治/n 底线/n 。/w 
从外部/nz 看/v 香港/ns ，/w 人们/n 难免/v 担心/vn 香港/ns 社会/n 是否/v 有/vyou 能力/n 维护/v 其/rz 全球/n 少有/a 的/ude1 [投资/vn 环境/n]/nz 。/w 香港/ns 的/ude1 主流/n 民意/n 显然/ad 仍/d 保持/v 着/uzhe 经济/n 思维/n 理性/n ，/w 但/c 反对派/n 打着/v 学/v 西方/ns 民主/a 的/ude1 旗号/n ，/w 实际/n 做法/n 却/d 正在/d 搬来/v 撕裂/vn 搞乱/nz 社会/n 的/ude1 那/rzv 一套/mq 。/w 普选/vi 之前/f 的/ude1 这几年/mq ，/w 或许/d 是/vshi 香港/ns 社会/n 至关重要/bl 的/ude1 反思/vn 和/cc 整理/v 过程/n 。/w 
回归/v 后/f 香港/ns 社会/n 的/ude1 认同/vn 问题/n 并未/d [彻底/ad 解决/v]/nz ，/w 这/rzv 原本/d 是/vshi 正常/a 的/ude1 。/w 但/c [所有/b 这些/rz]/nz 问题/n 都/d 能/v 政治化/v ，/w 其中/rz 一些/mq 甚至/d 能/v 闹/v 到/v 挑战/vn 法律/n 的/ude1 程度/n ，/w 就/d 决非/v 正常/a 。/w 这样/rzv 的/ude1 倾向/n 必须/d 往/p 回/v 扳/vn ，/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 中国/ns 的/ude1 [国家/n 利益/n]/nz ，/w 它/rr 首先/d 是/vshi 香港/ns 社会/n [自身/rr 利益/n]/nz 之/uzhi 所在/n 。/w 
“/w 港/n 独/d ”/w 从/p 国家/n 层面/n 看/v 就是/v 个/q 笑话/n ，/w 它/rr 是/vshi 中国/ns 舆论/n 场上/s 偶尔/d “/w 消费/v 情绪/n ”/w 的/ude1 一个/mq 伪/ag 话题/n 。/w 但/c 如果/c 它/rr 在/p 香港/ns 折腾/v [几/d 下/f]/mq 子/ng ，/w 就/d 有可能/nz 给/p 这/rzv 座/q 城市/n 原本/d 平静/a 的/ude1 社会/n 搅/v 出/vf 点/qt 浑水/nz ，/w 污染/v 城市/n 的/ude1 气氛/n 。/w 其实/d 香港/ns 反对派/n 做/v 过头/a 的/ude1 那些/rz 事/n ，/w 埋单/nz 的/ude1 都/d 首先/d 是/vshi 香港/ns 社会/n 。/w 
香港/ns 一旦/d 出现/v 动荡/an ，/w 内地/n 会/v 在/p 政治/n 声誉/n 上/f 受/v 点/qt 损失/n ，/w 但/c 绝大部分/m 实际/n 损失/n 都/d 落/v 不到/v 内地/n 社会/n 头/n 上/f 。/w 因此/c 香港/ns 舆论/n 千万/m 不要/d 错估/nz 内地/n 社会/n 同/p 香港/ns [政治/n 稳定/an]/nz 之间/f 的/ude1 [利益/n 关系/n]/nz ，/w 内地/n 希望/v 香港/ns 稳定/an 不是/c 为了/p “/w 私利/n ”/w 。/w 
在/p 香港/ns 问题/n 上/f 真正/d 有/vyou 私心/n 的/ude1 是/vshi 英美/n 。/w 美国/nsf 似乎/d 在/p 把/pba 香港/ns 作为/p 重返/v 亚太/b 的/ude1 “/w 意识形态/n 登陆/vi 点/qt ”/w ，/w 英国/ns 希望/v 继续/v 保持/vn 在/p 香港/ns 的/ude1 多重/b 存在/v 就/d 更/d 不用说/vl 了/ule 。/w 香港/ns 非主流/nz 的/ude1 反对派/n 力量/n 很容易/nz 同/p 英美/n 一拍即合/vl ，/w 成为/v 相互/d 利用/v 支持/vn 的/ude1 关系/n 。/w 
冲击/v 解放军/nnd 营地/n 和/cc “/w 占领/v 中环/s ”/w 这些/rz 行动/vn 所/usuo 指向/v 的/ude1 目标/n ，/w 在/p 香港/ns 决不/d 可能/v 成功/a 。/w 接下来/vl 的/ude1 问题/n 大概/d 是/vshi ：/w 那些/rz 闹事/vi 的/ude1 人/n 会/v 逐渐/d 在/p 法律/n 的/ude1 边界/n 前/f 止步/vi ，/w 转而/c 积极/ad 构建/v 香港/ns 的/ude1 反对派/n 文化/n 呢/y ？/w 还是/c 他们/rr 要/v [一条/mq 道/qv 走到/vf 黑/a]/nz ，/w 同时/c 拿/v 牺牲/vn 香港/ns 社会/n 的/ude1 利益/n 做/v 垫背/nz ？/w ▲/w 
