人民网/nz 讯/ng 得知/v 张芝武/nr 去世/vi 的/ude1 噩耗/n ，/w 远在/v 北京/ns 的/ude1 毕新兵/nr 哭/v 成/v 了/ule 泪/n 人/n 。/w 2012年11/t 月老/n 张/q 查出/v 恶性肿瘤/n 而/cc 被迫/d 离开/v 岗位/n 时/ng ，/w 毕新兵/nr 被/pbei 单位/n 派往/vf 北京/ns 接替/v 老张/nz 的/ude1 工作/vn ，/w 这/rzv 一年/mq 的/ude1 时间/n ，/w 病床/n 上/f 的/ude1 老张/nz 几乎/d 每天/r 都/d 要/v 通过/p 电话/n 来/vf 对/p 小/a 毕/vg 进行/vn “/w 远程/b 指导/vn ”/w 。/w 这/rzv 让/v 小/a 毕/vg 和/cc 张芝武/nr 之间/f 形成/v 了/ule 亦/d 师/ng 亦/d 友/ng 的/ude1 关系/n ，/w 也/d 让/v 小/a 毕/vg 对/p 老张/nz 的/ude1 辛苦/a 程度/n 有/vyou 了/ule 切实/ad 的/ude1 体会/vn 。/w 每次/r 说起/v 老张/nz 患病/vi 的/ude1 原因/n ，/w 小/a 毕/vg 的/ude1 第一/m 反应/vn 总是/d “/w 累/a 的/ude1 ，/w 老张/nz 一定/b 是/vshi 累倒/nz 的/ude1 ！/w ”/w 
勇挑重担/nz 的/ude1 老大哥/n 
2008年/t ，/w 来安县/ns 相继/d 有/vyou 几个/mq 乡镇/n 的/ude1 老/a 访/v 户/q 进京/vi 非/b 访/v ，/w 驻京/v 接访/n 已经/d 成为/v 了/ule 工作/vn 的/ude1 [实际/n 需要/v]/nz ，/w 但是/c 派/v 谁/ry 去/vf 却/d 成/v 了/ule 令/v 时任/v 局长/nnt 头疼/a 的/ude1 事/n 。/w 谁/ry 都/d 知道/v ，/w 这/rzv 是/vshi 个/q 苦差事/nz ，/w 长期/d 驻扎/v 照顾/vn 不/d 了/ule 家庭/n 不说/c ，/w 还/d 得/ude3 有/vyou 足够/v 的/ude1 耐心/a 平复/vi 信访人/nz 情绪/n 、/w 有/vyou 灵活机动/nz 的/ude1 方法/n 去/vf 处理/v 千头万绪/n 的/ude1 问题/n ，/w 这/rzv 需要/v 全身心/d 的/ude1 付出/vn 。/w 
就/d 在/p 局长/nnt 苦恼/an 、/w 大家伙/nz 踌躇/vi 的/ude1 时候/n ，/w 已/d 年过半百/vl 的/ude1 张芝武/nr 站/vi 了/ule 出来/vf ，/w 他/rr 的/ude1 话语/n 掷地有声/vl ：/w “/w 我/rr 去/vf ！/w 我/rr 干/v 这/rzv 行/ng 时间/n 久/a 、/w 情况/n 熟/a ，/w 并且/c 子女/n 都/d 大/a 了/ule ，/w 也/d 不/d 需要/v 我/rr 照顾/v 了/ule 。/w ”/w 回忆/v 当时/t 的/ude1 情景/n ，/w 来/vf [安/ag 信访局/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 吕伟/nr 说/v ，/w “/w 其实/d 我们/rr 都/d 猜/v 到/v 张/q 主任/nnt 会/v 站/vi 出来/vf 。/w 那/rzv 会/v 我们/rr 都/d 还是/c ‘/w 新兵/n ’/w ，/w 平/v 日/b 里/f 张/q 主任/nnt 就/d 特别/d 照顾/v 我们/rr ，/w 无论/c 生活/vn 上/f 还是/c 业务/n 上/f 的/ude1 问题/n ，/w 找/v 他/rr 准/a 没错/vi ，/w 遇到/v 一些/mq 棘手/a 的/ude1 问题/n ，/w 他/rr 也/d 总是/d 当仁不让/vl ，/w 他/rr 在/p 我们/rr 心目中/nz 就是/v 一个/mq 值得/v 依靠/vn 的/ude1 老大哥/n 。/w ”/w 就/d 这样/rzv ，/w 张芝武/nr 挥别/nz 了/ule 工作/vn 生活/vn 了/ule 50年/t 的/ude1 地方/n ，/w 踏上/v 了/ule 开往/vf 北京/ns 的/ude1 列车/n 。/w 
从/p 2008年/t 奔赴/v 北京/ns 到/v 2012年/t 因病/d 住院/vn ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 张芝武/nr 工作/vn 的/ude1 这/rzv 4年/t 多/a 里/f ，/w 成功/a 劝/v 返/v 信访人/nz [172/m 批/q]/mq ，/w 涉及/v [322/m 人次/qv]/mq ，/w 协助/v 地方/n 成功/a 化解/v 信访/n 案件/n 近/a [百/m 起/vf]/mq 。/w 来安县/ns [信访/n 工作/vn]/nz 一/m 改/v 颓势/n ，/w 快步/d 跃入/v 全省/n 前列/n ，/w 在/p 2011/m 年度/n 实现/v 全年/n 无非/d 访/v ，/w 连续/a 被/pbei 表彰/vn 为/p 全省/n [信访/n 工作/vn]/nz [先进/a 单位/n]/nz 、/w 控制/vn 越级/vd 上访/v [先进/a 单位/n]/nz 。/w 
舍/v 小/a 为/p 大/a 的/ude1 工作狂/n 
“/w 查/v 局长/nnt 您好/n ！/w 张芝武/nr 真的/d 病/n 很重/nz ，/w 请/v 您/rr 不要/d 打/v 他/rr 的/ude1 电话/n ，/w 因为/c 他/rr 一直/d 在/p 吸氧/vn ，/w 真的/d 很/d 危险/an ，/w 我/rr 已经/d 六神无主/nz 了/ule 。/w ”/w 在/p 信访局/nis 局长/nnt 査/nz 世斌/nr 的/ude1 手机/n 里/f ，/w 至今/d 仍/d 保留/v 着/uzhe 当初/t 张芝武/nr 妻子/n 给/p 他/rr 发/v 的/ude1 短信/n 。/w 说起/v 这/rzv 条/q 短信/n ，/w 查/v 局长/nnt 满/a 是/vshi 愧疚/an ，/w “/w 老张/nz 病重/n 的/ude1 事/n 一直/d 瞒着/v 我们/rr ，/w 通电话/vi 时/ng 也/d 总/b 说/v 休息/vn 几天/mq 就/d 好/a 了/ule ，/w 还/d 惦记/v 着/uzhe 病/n 好/a 后/f 继续/v 回/v 北京/ns 工作/vn ，/w 是/vshi 我们/rr 太/d 粗心/a 啦/y ！/w ”/w 
2012年/t 上半年/t ，/w 老张/nz 自觉/a 身体/n 不适/a ，/w 好几次/d 差点/d 晕倒/v 在/p [工作/vn 岗位/n]/nz 上/f ，/w 家人/n 闻讯/vi 一直/d 催促/v 他/rr 赶紧/d 去/vf 医院/nis 查查/v ，/w 但/c 时值/v [十八/m 大/a]/mq 召开/v 前夕/f ，/w [信访/n 工作/vn]/nz 压力/n 空前/a ，/w 老张/nz 怎能/d 放心/v 走开/vi ？/w 直到/v 半年/mq 后/f ，/w 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 胜利/vn 闭幕/vi ，/w 老张/nz 才/d 抽出/v 时间/n 去/vf 检查/v 身体/n ，/w 当/p 拿到/v [恶性/b 淋巴瘤/nhd]/nhd 晚期/t 的/ude1 诊断/vn 通知书/n 时/ng ，/w 老张/nz 的/ude1 妻子/n 周世琴/nr 悲痛/an 的/ude1 几欲/nz 晕厥/v 。/w 
周世琴/nr 告诉/v 笔者/n ，/w 住院/vn 后/f 的/ude1 张芝武/nr 最/d 放心不下/nz 的/ude1 依然/d 是/vshi 工作/vn 。/w “/w 清醒/a 时/ng ，/w 他/rr 总/b 要/v 给/p 北京/ns 那边/rzs 打电话/vi 问问/v 情况/n ，/w 就/d 在/p 他/rr 临走/vi 的/ude1 前/f 一天/mq ，/w 还/d 艰难/a 的/ude1 让/v 女儿/n 拨通/v 了/ule 北京/ns 的/ude1 电话/n 。/w 他/rr 就是/v 这么/rz 个/q 工作狂/n ，/w 母亲/n 病重/n ，/w 他/rr 忙于/v 驻京/v 工作/vn ，/w 差点/d 没/d 能/v 回来/v 看/v [最后/f 一眼/d]/nz ；/w 女儿/n 结婚/vi ，/w 他/rr 因为/c 接访/n ，/w 直到/v 婚礼/n 当/p 天才/n 匆匆/z 赶到/v ；/w 外孙/n 出生/vi ，/w 他/rr 又/d 因为/c 工作/vn 而/cc 缺席/vi 。/w 这么/rz 多年/mq 我们/rr 已经/d 习惯/n 他/rr 把/pba 工作/vn 当作/v 生活/vn 的/ude1 全部/m 了/ule ，/w 他/rr 病重/n 时/ng 本/rz 想/v 劝/v 他/rr 多/a 休息/v ，/w 但/c 看到/v 他/rr 工作/vn 起来/vf 连/ulian 病痛/n 都/d 忘了/v ，/w 我/rr 和/cc 孩子/n 都/d 作罢/vi 了/ule 。/w ”/w 抚摸/v 着/uzhe 丈夫/n 的/ude1 照片/n ，/w 周世琴/nr 的/ude1 眼圈/n 早已/d 泛红/nz 。/w 
力排/nz 万难/n 的/ude1 贴心人/n 
“/w 老张/nz 走/v 了/ule ，/w 我们/rr 可/v 舍不得/v 呀/y ，/w 他/rr 是/vshi 一个/mq 好人/n 哪/ry ，/w 处处/d 为/p 我们/rr 信访人/nz 着想/vi ！/w ”/w 说/v 这话/r 的/ude1 是/vshi 来安县/ns 半塔镇/ns 的/ude1 信访/n 人丁/n 某/rz 。/w 他/rr 是/vshi 一名/mq 残疾人/n ，/w 因为/c 土地/n 承包/v 权/n 的/ude1 纠纷/n 与/cc 村组/n 产生/v 矛盾/an 而/cc 进京/vi 上访/v ，/w 张芝武/nr 在/p 接到/v 他/rr 的/ude1 时候/n 他/rr 已经/d [十几/m 天/qt]/mq 没有/v 洗澡/vn 了/ule ，/w 但/c 不/d 嫌/v 脏/a 不/d 嫌/v 烦/v ，/w 和/cc 他/rr 同/p 吃/v 同住/v ，/w 通宵/n 不/d 睡/v 听/v 他/rr 诉苦/vi ，/w 陪他/nz 哭/v 陪他/nz 笑/v 。/w 在/p 老张/nz 耐心/a 的/ude1 劝导/vn 下/f ，/w 丁/ng 某/rz 终于/d 平复/vi 了/ule 情绪/n ，/w 答应/v 回家/vn 以/p 正常/a 方式/n 和/cc 村组/n 交涉/v 。/w 劝/v 返/v 信访人/nz 之后/f ，/w 老张/nz 又/d 马不停蹄/vl 地/ude2 和/cc 来安县/ns 及/cc 半塔镇/ns [相关/vn 部门/n]/nz 联系/v ，/w 通报/v 信访/n 案件/n 情况/n ，/w 督促/v 相关/vn 单位/n [妥善/ad 处理/vn]/nz 此事/r 。/w 最后/f 在/p 张芝武/nr 的/ude1 真情/n 感化/v 和/cc 积极/ad 协调/v 下/f ，/w 这/rzv 起/vf 信访/n 事件/n 得到/v 了/ule 圆满/a 的/ude1 解决/vn 。/w 
“/w 真情/n 感化/v ”/w 和/cc “/w [换位/vn 思考/vn]/nz ”/w ，/w 是/vshi 老张/nz 做/v [信访/n 工作/vn]/nz 制胜/v 的/ude1 “/w 法宝/n ”/w 。/w 据/p [来安县/ns 信访局/nis]/nt 局长/nnt 査/nz 世斌/nr 介绍/v ，/w “/w 张芝武/nr 总/b 能/v 在/p 接访/n 之后/f 和/cc 信访人/nz 成为/v 朋友/n ，/w 这/rzv 点/qt 十分/d 难得/a ，/w 他/rr 就/d 像/v 我/rr 的/ude1 一颗/mq 定心丸/n ，/w 只要/c 有/vyou 他/rr 在/p 北京/ns ，/w 保准/v 能/v 处理/vn 好/a 各项/r 事务/n 。/w ”/w 
“/w 做/v 老百姓/n 的/ude1 贴心人/n ”/w 是/vshi 老张/nz 用/p 一生/n 去/vf 实践/vn 的/ude1 工作/vn 信条/n 。/w 在/p 张芝武/nr 被/pbei 癌魔/n 折磨/vn 得/ude3 死去活来/al 之/uzhi 时/ng ，/w 有/vyou 一部/mq 手机/n 他/rr 却/d 从来/d 没有/v 停用/v 过/uguo ，/w 那/rzv 就是/v 他/rr 刚/d 到/v 北京/ns 因为/c 工作/vn 需要/v 而/cc 办/v 的/ude1 北京/ns 属/v 地/ude2 号码/n 的/ude1 手机/n 。/w 老张/nz 曾经/d 说/v 过/uguo ，/w “/w 这部/r 手机/n 是/vshi 上访/v 人员/n 进京/vi 后/f 的/ude1 希望/vn ，/w 一定/b 不能/v 中断/vn 。/w ”/w （/w 赵正平/nr ）/w 
