警方/n 拘捕/v [4/m 名/q]/mq 闹事者/nz 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 去年/t 12月26日/t 下午/t ，/w “/w 港/n 独/d ”/w 组织/n “/w 香港/ns 人/n 优先/vd ”/w 数/n 名/q 成员/nnt 手持/v 港/n 英/b 时代/n 龙狮/nz 旗/n 强行/d 闯入/v [中环/s 添马舰/ns 解放军/nnd]/nt [驻/v 港/n 部队/nis 总部/nis]/nt ，/w 高呼/v 口号/n “/w 反对/v 兴建/vn 中环/s 军用/b 码头/n ”/w ，/w 要求/n “/w 解放军/nnd 撤出/v 香港/ns ”/w 。/w 闹事者/nz 随后/d 被/pbei 值勤/vi 人员/n 推出/v 门外/s 。/w [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 随后/d 报案/vi ，/w 将/d 案件/n 交/v 香港/ns 警方/n 处理/vn 。/w 
自/p [香港/ns 回归/v]/nz 以来/f ，/w 这/rzv 还是/c 首次/m 有人/r 闯入/v [驻/v 港/n 部队/nis 总部/nis]/nt 示威/vn ，/w 香港/ns 各界/rz 及/cc 媒体/n 连日来/dl 纷纷/d 对此/d 进行/vn 抨击/v 。/w 香港/ns 《/w 商报/n 》/w 1日/t 发表/v 评论/n 文章/n 说/v ，/w [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 是/vshi 中国/ns 在/p 香港/ns 的/ude1 主权/n 象征/n ，/w 也/d 肩负/v 着/uzhe 保护/v 香港/ns 的/ude1 使命/n ，/w 威严/a 不可/v 侵犯/vn 。/w 香港/ns 不能/v 姑息/vn 暴民/nz ，/w 必须/d 令/v 滋事/vn 分子/n 付出/v 刑事/b 惩处/v 的/ude1 代价/n ，/w 才能/n 捍卫/v 香港/ns 的/ude1 法治/n 和/cc 秩序/n ，/w 并/cc 守护/v 遵纪守法/vl 大众/ntc 的/ude1 安宁/an 。/w “/w 港/n 独/d ”/w 暴徒/n 必须/d 认清/v [实际/n 情况/n]/nz ，/w 不要/d 缅怀/v 被/pbei 美化/v 的/ude1 殖民/vn 岁月/n 。/w 
香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 称/v ，/w 一小撮/mq “/w 港/n 独/d ”/w 分子/n 公然/d 冲击/v 军营/ns ，/w 正/d 反映/v “/w 港/n 独/d ”/w 势力/n 有/vyou 日益/d 猖獗/a 之/uzhi 势/ng ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 应/v 高度/d 警惕/v 。/w 执法/vn 部门/n 应/v 将/d 违法/vn 分子/n 绳之以法/vl ，/w 捍卫/v 本港/r [法治/n 社会/n]/nz 的/ude1 尊严/n ，/w 维护/v [国家/n 主权/n]/nz 和/cc 安全/an 。/w [香港/ns 亚洲/ns 电视台/nis]/nt 时政/n 评论/n 节目/n “/w ATV/x 焦点/n ”/w 评论/n 称/v ，/w 闯入/v 驻军/n 总部/nis 是/vshi 损害/v [国家/n 主权/n]/nz 的/ude1 严重/a 犯罪/vn ，/w 但/c 对于/p 这些/rz 人/n 的/ude1 行为/n ，/w [香港/ns 法庭/nis]/nt 不能/v 产生/vn 有效/a 的/ude1 阻/vg 吓/v 作用/n 。/w 因为/c 有/vyou 香港/ns 司法/n 这个/rz “/w 金钟罩/nr ”/w ，/w 闹事者/nz 知道/v 自己/rr 的/ude1 犯罪/vn 成本/n 不会/v 太高/d 。/w 如果/c 他们/rr 胆敢/v 再犯/nz ，/w 应该/v 在/p 军营/ns 内/f 将/d 其/rz 制服/n ，/w 并/cc 将/d 拘捕/v 他们/rr 视为/v 保卫/vn 国防/n 的/ude1 国家/n 行为/n ，/w 将/d 他们/rr 交给/v 内地/n 法庭/nis 来/vf 审讯/vn 和/cc 判决/vn ，/w 并/cc 将/d 他们/rr 投入/v 内地/n 的/ude1 监狱/nis 服刑/vi 。/w 
对于/p 警方/n 拘捕/v 闹事者/nz ，/w 香港/ns [时事/n 评论员/nnt]/nnd 刘和平/nr 1日/t 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 说/v ，/w 香港/ns 是/vshi [法治/n 社会/n]/nz ，/w 只要/c 触犯/v 法律/n ，/w 无论是/c 左派/nis 右派/nis ，/w 都会/n 受到/v 应有/vn 的/ude1 惩处/vn ，/w 我们/rr 要/v 相信/v 香港/ns 的/ude1 法治/n 。/w [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 对/p 这/rzv 件/q 事/n 的/ude1 处理/vn 也/d 非常/d 好/a ，/w 把/pba 闹事者/nz 交给/v 当地/s 司法部门/n 处理/vn ，/w 体现/v 了/ule [依法/d 办事/vn]/nz 的/ude1 原则/n 。/w [香港/ns 电台/nis]/nt 1日/t 称/v ，/w [国务院/nt 港澳办/nis]/nt 发言人/nnt 表示/v ，/w 对/p 香港/ns 个别人/nz 到/v [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 营区/n 门外/s 进行/vn 滋扰/v ，/w 并/cc 擅自/d 闯入/v 中环/s 军营/ns 的/ude1 行为/n ，/w 中央政府/nis 严重/a 关注/v 。/w 擅/vg 闯/v 驻军/n 营区/n 理应/v 受到/v 法律/n 惩处/v 。/w 
反对派/n 游行/vn 声势/n 远/a 小于/v 预期/vn 
在/p 香港/ns 警方/n 拘捕/v 擅/vg 闯/v [驻/v 港/n 部队/nis]/nt 分子/n 的/ude1 同一/b 天/qt ，/w 香港/ns 支持/v 和/cc 反对/v 政府/nis 的/ude1 多个/mq 团体/n 就/d 各自/rr 要求/n 举行/v 多/a 场/qv 游行/vn 集会/vn 。/w 其中/rz ，/w 反对派/n 组织/n “/w 民间/n 人权/n 阵线/n ”/w (/w “/w 民阵/n ”/w )/w 及/cc “/w 真/a 普选/vi 联盟/nis ”/w 联手/vd 举办/v 所谓/vn “/w 立即/d 落实/v 真/a 普选/vi 、/w 公民/n 提名/v 无/v 筛选/vn ”/w 的/ude1 游行/vn ，/w 1日/t 下午/t 3时/t 由/p [维多利亚/nsf 公园/n]/nz 出发/vi ，/w 游行/vn 至/p 中环/s 遮打道/nz 行人/n 专用/v 区/n 后/f 再/d 进行/vn 集会/vn 。/w 香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 称/v ，/w “/w 民阵/n ”/w 表示/v ，/w 向/p 警方/n 申请/v [5/m 万/d 人/n]/mq 参加/v 游行/vn 。/w “/w 民阵/n ”/w 召集人/nnt 杨政贤/nr 称/v ，/w 游行/vn 结束/v 后/f 的/ude1 集会/vn 并非/v 是/vshi 要/v 预演/vn “/w 占领/v 中环/s ”/w ，/w 只是/d “/w 教导/v 市民/n 非暴力/n 抗争/vi 的/ude1 方式/n ”/w 。/w 此前/t 香港/ns 《/w 成/v 报/n 》/w 等/udeng 媒体/n 曾/d 报道/v 说/v ，/w “/w 民阵/n ”/w 呼吁/v 民众/n 游行/vn 结束/v 后/f 参与/v “/w 占领/v 中环/s ”/w 演练/vn 集会/vn 。/w 
反对派/n 游行/vn 的/ude1 声势/n 远/a 不如/v 此前/t 宣传/vn 的/ude1 大/a 。/w [香港/ns 电台/nis]/nt 报道/v 称/vn ，/w “/w 民阵/n ”/w 等/udeng 反对派/n 举行/v 的/ude1 集会/vn 于/p 1日/t 晚近/nz 9时/t 结束/v 。/w “/w 民阵/n ”/w 称/v 共有/v [3/m 万/d 人/n]/mq 参加/v 游行/vn ，/w 但/c 警方/n 表示/v ，/w 游行/vn 队伍/n 由/p 维/b 园/ng 出发/vi 时/ng 只有/c 约/d [6100/m 人/n]/mq ，/w 游行/vn 高峰期/n 有/vyou [1/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 。/w “/w 民阵/n ”/w 召集人/nnt 杨政贤/nr 称/v ，/w “/w 游行/vn 人数/n 与/cc 民怨/n 未能/v 成正比/nz ”/w ，/w 他/rr 认为/v “/w 市民/n 需要/v 更高/d 层次/n 抗争/vi ”/w 。/w 
同一/b 天/qt ，/w “/w 占领/v 中环/s ”/w 行动/vn 则/d 举行/v “/w 民间/n [全民/n 投票/vi]/nz ”/w ，/w 让/v 市民/n 就/d 普选/vi [行政/n 长官/nnt]/nnt 问题/n 表态/vi 。/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 1日/t 评论/n 说/v ，/w “/w 占/v 中/f ”/w 发起/v 所谓/vn “/w 民间/n [全民/n 投票/vi]/nz ”/w ，/w 声称/v 是/vshi 为/p 日/b 后/f 的/ude1 普选/vi 方案/n “/w 公民/n 授权/v ”/w 做/v 测试/vn 。/w 所谓/v “/w 民间/n [全民/n 投票/vi]/nz ”/w ，/w 是/vshi 把/pba 香港/ns 的/ude1 [政治/n 体制/n]/nz 安排/v 等同/vi 于/p 一个/mq 国家/n ，/w 将/d 香港/ns 当作/v 独立/a 的/ude1 [政治/n 实体/n]/nz ，/w 是/vshi 变相/vd “/w 港/n 独/d 公投/nz ”/w ，/w 不/d 符合/v 香港/ns [法律/n 地位/n]/nz 。/w “/w 占/v 中/f 公投/nz ”/w 暴露/v “/w 占/v 中/f ”/w 的/ude1 底牌/n 是/vshi “/w 港/n 独/d ”/w 。/w 善良/a 的/ude1 市民/n 必须/d 识破/v 反对派/n 的/ude1 险恶/a 用心/ad 。/w 
香港/ns 《/w 商报/n 》/w 1日/t 称/v ，/w “/w [全民/n 投票/vi]/nz ”/w 以/p 网上/s 投票/vi 为主/vi ，/w 只/d 在/p 维/b 园/ng 设立/v 一个/mq 实体/n 票/n 站/vi ，/w 意味着/v 投票/vn 的/ude1 绝大多数/m 都/d 是/vshi 来自/v 网上/s ，/w 这些/rz 投票/vi 难以/d 核实/v 。/w 建制/n 派/v 人士/n 根本/a 不会/v 支持/vn 这种/r 纯属/v 捣乱/v 的/ude1 投票/vn ，/w 变相/vd 令/v 整个/b 投票/vi 成为/v 反对派/n 的/ude1 私人/n 派对/n 。/w 这种/r 伪造/v 出来/vf 的/ude1 民意/n ，/w 谁/ry 又/d 会/v 相信/v ？/w 
香港/ns 的/ude1 [政治/n 光谱/n]/nz 显然/ad 不止/v 这/rzv 一种/mq 色彩/n 。/w 元旦/t 当天/t ，/w 支持/v [特区/n 政府/nis]/nto 的/ude1 “/w 爱/v 港/n 之/uzhi 声/qv ”/w 在/p 添/v 马/n 公园/n 举办/v 嘉年华/n ，/w 许多/mq 市民/n 出席/v ，/w 并/cc 写下/v 心意/n 卡/n 支持/v 政府/nis 。/w 同时/c ，/w 另外/c 两个/mq 支持/v 政府/nis 的/ude1 团体/n “/w 保卫/v 香港/ns 运动/vn ”/w 及/cc “/w [正义/n 联盟/nis]/nz ”/w 则/d 在/p 湾仔/ns [修/v 顿/qv 球场/n]/nz 外/f 摆设/n 摊位/n ，/w 举行/v 支持/vn 政府/nis 签名/vi 活动/vn ，/w 要求/n 按/p 《/w 基本法/n 》/w 落实/v 普选/vi 。/w 
香港/ns 《/w 明报/nz 》/w 报道/v 称/vn ，/w [特区/n 政府/nis]/nto 发言人/nnt 1日/t 回应/vn “/w 占/v 中/f ”/w 运动/vn 发起/v 的/ude1 “/w 元旦/t 公投/nz ”/w ，/w 表示/v 特区/n [政治/n 体制/n]/nz 内/f 没有/v 相关/vn 安排/v 。/w 香港/ns 会/v 严格/ad 按照/p 《/w 基本法/n 》/w 的/ude1 规定/n ，/w 落实/v 2017年/t 普选/vi [行政/n 长官/nnt]/nnt 。/w 路透社/nt 说/v ，/w 反对派/n 示威者/n 要求/n 在/p 2017年/t 实行/v “/w 全面/ad 民主/a ”/w ，/w 开放/v 候选人/nnt 提名/v ，/w 允许/v 包括/v 批评/vn 者/k 在/p 内/f 的/ude1 任何人/r 竞选/v 公职/nnt 。/w 但/c 亲/ng 政府/nis 派/v 对此/d 予以/vx 拒绝/v ，/w 称/v 香港/ns 《/w 基本法/n 》/w 规定/n 所有/b 候选人/nnt 必须/d 经过/p [选举/v 委员会/nis]/nis 的/ude1 批准/vn 。/w 
“/w 占/v 中/f ”/w 是/vshi [失败/vi 主义/n]/nz 态度/n 
对于/p 反对派/n 的/ude1 游行/vn ，/w 刘和平/nr 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 说/v ，/w 作为/p 香港/ns 社会/n ，/w 在/p 这样/rzv 重大/a 的/ude1 问题/n 上/f ，/w 民众/n 有/vyou 一些/mq 意见/n 分歧/n 是/vshi 非常/d 正常/a 的/ude1 ，/w 这/rzv 恰恰/d 体现/v 了/ule 一国两制/n 的/ude1 真实性/n 。/w 游行/vn 人数/n 没有/v 反对派/n 之前/f 宣称/v 的/ude1 那么/c 多/a 也/d 在/p 意料之中/n ，/w 因为/c 香港/ns 社会/n 基本上/d 是/vshi 一个/mq 理性/n 社会/n 和/cc 经济/n 城市/n ，/w [绝大多数/m 人/n]/nz 希望/v 团结/vn 稳定/an ，/w 希望/v 赚钱/v 买/v 房子/n ，/w 关注/v 切身利益/n ，/w [激进/a 分子/n]/nz 只是/d 很小/a 的/ude1 一部分/m 。/w 刘和平/nr 说/v ，/w 香港/ns 有/vyou 庞大/a 的/ude1 [中/f 产/v 阶层/n]/nz ，/w 这个/rz 阶层/n 一般/ad 不会/v 站/vi 出来/vf ，/w 平时/t 只有/c 极右/b 或/c 极左/b 人士/n 在/p 游行/vn 。/w 
不过/c ，/w 反对派/n 并/cc 不会/v 轻易/d 罢手/vi 。/w 《/w 明报/nz 》/w 称/v ，/w “/w 社/n 民/ng 连/ulian ”/w 代表/nnt 梁国雄/nr 1日/t 晚间/t 表示/v ，/w 如果/c 没有/v “/w 真普选/nr ”/w ，/w 应该/v 以/p 罢工/vn 或/c 罢课/vi 方式/n 抗争/vi 。/w 香港/ns 《/w [东方/s 日报/n]/nz 》/w 1日/t 刊发/v 社论/n 说/v ，/w 未来/t 一年/mq 是/vshi [香港/ns 政改/nz]/nz 决战/vi 之/uzhi 年/qt ，/w 港府/nz 推出/v 政改/nz 咨询/v 文件/n ，/w 社会/n 争议/vn 不断/d ，/w “/w 占/v 中/f ”/w 行动/vn 一触即发/vl ，/w 随时/d 可能/v 打开/v 潘多拉盒子/nrf 。/w 怕只怕/nz ，/w 社会/n 过分/ad 聚焦/vi 政改/nz ，/w 必然/d 分散/a 解决/v 经济/n 和/cc [民生/n 问题/n]/nz 的/ude1 注意力/n ，/w 制造/vn 更多/ad 问题/n ，/w 埋下/vf 更大/d 隐患/n 。/w 
[中央/n 党校/nis]/nt [国际/n 战略/n 研究所/nis]/nt 港澳/n 与/cc 国际关系/nit 研究室/nis 副主任/nnt 赵磊/nr 对/p 《/w [环球/n 时报/n]/nz 》/w 记者/nnt 说/v ，/w 反对派/n 游行/vn 是/vshi 这个/rz 阶段/n 香港/ns 社会/n 的/ude1 特征/n ，/w 中/f 短期内/nz 这样/rzv 的/ude1 行为/n 还/d 会/v 持续/vn ，/w 香港/ns 是/vshi [多元/b 社会/n]/nz ，/w 争论/vn 是/vshi 常态/n 。/w 我们/rr 只是/d 不/d 希望/v 香港/ns 分裂/vi ，/w 相信/v 香港/ns 会/v 在/p 这个/rz 过程/n 中/f 自己/rr 冷静/a 下来/vf 。/w 赵磊/nr 说/v ，/w 稳定/an 和/cc 发展/vn 在/p 当前/t 中国/ns 和/cc 世界/n 都/d 是/vshi 主旋律/n ，/w 关于/p 不同/a 的/ude1 政治/n 见解/n ，/w 善意/n 的/ude1 释放/vn 渠道/n 有/vyou [很多/m 种/q]/mq ，/w 中央政府/nis 对/p 香港/ns 异见/nz 人士/n 开放/v 的/ude1 渠道/n 也/d 日渐/d 增加/v ，/w 不一定/nz 要/v 用/p 极端/n 方式/n 。/w 这几年/mq 国际上/nz 很多/m [街头/s 政治/n]/nz 都/d 被/pbei 证明/v 对/p 国家/n 和/cc 民众/n 造成了/v 巨大/a 伤害/vn 。/w 香港/ns 的/ude1 反对派/n 也/d 应/v 想一想/v ，/w 究竟/d 需要/v 什么样/ryv 的/ude1 香港/ns 。/w 
香港/ns 《/w [南华/n 早报/n]/nz 》/w 刊登/v 政治/n 咨询师/nnt 爱丽丝·吴/nrf 的/ude1 文章/n 说/v ，/w “/w 占领/v 中环/s ”/w 运动/vn 在/p 争取/v 普选/vi 问题/n 上/f 破天荒/al 地/ude2 采取/v 了/ule 一种/mq 本质/n 上/f 是/vshi [失败/vi 主义/n]/nz 的/ude1 态度/n ，/w 这场/r 运动/vn 的/ude1 所有/b 行为/n 似乎/d 就是/v 要/v 去/vf 实践/vn 一场/mq 悲剧/n 的/ude1 预言/v 。/w 【/w [环球/n 时报/n]/nz 驻/v 香港/ns [特约/b 记者/nnt]/nnt 凌德马/nr 晴/vi 燕/ng 魏辉甄/nr 翔/vg 】/w 
