1月2日/t 下午/t ，/w [兰州市/ns 中心/nis]/nt [一/d 栋/q]/mq 高楼/n 顶部/f 失火/vi 。/w 杨艳敏/nr 摄/vg 
1月2日/t 下午/t ，/w [兰州市/ns 中心/nis]/nt 主城区/n [高层/n 建筑/n]/nz “/w 燃气/n 大火/n ”/w ，/w 引/v 上/f 千/m 群众/n 围观/vi 。/w 图/n 为/p 失火/vi 的/ude1 泰丰/nz 大厦/n ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 正在/d 紧急/a 救火/vi 。/w 杨艳敏/nr 摄/vg 
2日/t 下午/t 约/d 14时/t ，/w [兰州市/ns 中心/nis]/nt 主城区/n [一/d 栋/q]/mq 大厦/n 顶层/f 意外/a 失火/vi 。/w 官方/n 称/v 失火/vn 高层/n 是/vshi 一家/n [生态园/nz 餐厅/nis]/nt ，/w 是否/v 合法/a 、/w 有/vyou 无/v 审批/vn 手续/n ，/w 将/d 进行/vn 严肃/a 追查/v 。/w 同时/c ，/w 限期/vd 彻底/ad 清理/v 高层/n [违章/vn 建筑/n]/nz 。/w 
失火/vi 的/ude1 泰/b 生/v 大厦/n 位于/v 兰州市/ns 闹市区/n ，/w 临近/v 省政府/n 和/cc 张掖路/nr 步行街/n 。/w 据/p [兰州市/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt 队长/nnt 赵青/nr 介绍/v ，/w 目前/t 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz ，/w 成功/a 营救/v 260余名/m 群众/n ，/w 30余名/m 被困/v 人员/n 。/w 火灾/n 原因/n 正在/d 调查/vn 之中/f 。/w 
记者/nnt 来到/v [事故/n 现场/s]/nz ，/w 围观/vi 群众/n 排成/v 了/ule “/w 长龙/n ”/w ，/w 市民/n 纷纷/d 拿出/v 手机/n 拍照/vi 。/w 兰州/ns 交警/nnd 对/p 该/rz 路段/n 实行/v 了/ule [交通/n 管制/vn]/nz ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 正在/d 现场/s 紧急/a 救火/vi ，/w 大火/n 于/p 16时10分/t 左右/f 基本/a 扑灭/v ，/w 火情/n 得到/v 控制/vn 。/w 
围观/vi 群众/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 约/d 下午/t 14时/t 看到/v 泰/b 生/v 大厦/n 楼顶/n 开始/v 着火/vn ，/w 随后/d 浓烟滚滚/vl ，/w 火势/n 迅猛/a 。/w 有/vyou 知情者/n 称/v ，/w 顶层/f 失火/vi 的/ude1 [31/m —/w 32/m 层/qv]/mq 建筑/n 是/vshi 生态园/nz ，/w 目前/t 正在/d 装修/vn 中/f 。/w 
事故/n 发生/v 后/f ，/w 消防/b 、/w 公安/n 、/w 安/ag 监/vg 和/cc 卫生/an 等/udeng 多/a 部门/n [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 现场/s 进行/vn 救援/vn 。/w 
赵青/nr 介绍/v ，/w 甘肃/ns 消防/b 119/m 指挥中心/nis 约/d 14时20分/t 接到/v 报警/vn ，/w 泰/b 生/v 大厦/n [31/m -/w 32/m 层/qv]/mq 发生/v 火灾/n ，/w 支队/nis 调集/v 了/ule [6/m 个/q]/mq 中队/nis ，/w 出动/v 了/ule [19/m 台/q]/mq 消防车/n ，/w [160/m 名/q]/mq 指战员/nnd 到场/vi 参加/v 扑救/vn ，/w 进行/vn 外围/f 扑救/vn ，/w 防止/v 火灾/n 向下/vf 蔓延/vi 。/w 
[兰州市/ns 政府/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w 市/n 安监局/nis 党组/nis 书记/nnt 郑志强/nr 称/v 初步/d 掌握/v ，/w 失火/vi 的/ude1 大厦/n 楼/n 里面/f 居住/v 着/uzhe [36/m 户/q]/mq 居民/n ，/w [74/m 个/q]/mq 有关/v 企业/n 和/cc 单位/n ，/w 此次/rz 事故/n 没有/v 引发/v [次生/b 灾害/n]/nz 。/w 兰州市/ns 市长/nnt 袁占亭/nr 现场/s 指挥/v 救火/vn 。/w 此外/c ，/w 市政府/n 已/d 成立/vi [事故/n 调查/vn]/nz 组/n ，/w 彻查/nz 事故/n 原因/n ，/w 将/d [严肃/a 处理/vn]/nz 相关/vn 责任人/nnt 。/w 
