原/b 标题/n ：/w [45/m 岁/qt]/mq 萧蔷/nr 被/pbei 曝/vg 恋/v 上/f [90/m 后/f]/mq 酒店/nis 亲密/a 相拥/nz 被/pbei 拍/v 
台湾/ns 美女/n 萧蔷/nr 一直/d 被/pbei 誉为/v “/w 不好/a 女神/n ”/w ，/w 如今/t 已经/d [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 感情/n 依旧/z 成/v 谜/ng ，/w 曾经/d 有数/a 段/q 富商/n 感情/n 经历/n ，/w 但/c 一直/d 都/d 未能/v 开花结果/vl 。/w 不过/c 日前/t ，/w 萧蔷/nr 在/p 杭州/ns 被/pbei 记者/nnt 拍/v 到/v 与/cc 一位/mq [90/m 后/f]/mq 男子/n 酒店/nis 密/a 会/v 照/v ，/w 两人/mq 十分/d 亲密/a 暧昧/a 疑似/nz 恋情/n 曝光/vi ，/w 该/rz 男子/n 一/m 见面/vi 就/d 十分/d 熟/a 络/ng 的/ude1 递给/v 萧蔷/nr 一束/mq 玫瑰花/n ，/w 随后/d 两人/mq 便/d 热/a 拥/v 起来/vf ,/w 一起/s 走进/v 酒店/nis 电梯/n 。/w 
现年/n 已/d [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 萧蔷/nr ，/w 但/c 其/rz 却/d 依旧/z “/w 女人味/nz ”/w 十足/z ，/w 星光/n 异彩/n 闪烁/v ，/w 从/p 眉眼/n 和/cc 礼仪/n 神态/n 中/f 依然/d 能/v 寻/v 得到/v “/w 台湾/ns [第一/m 美女/n]/mq ”/w 的/ude1 影子/n 。/w 1995年/t 的/ude1 一部/mq 广告/n ，/w 让/v 萧蔷/nr 迅速/ad 蹿红/nz ，/w 一跃/d 成为/v “/w 台湾/ns 最/d 美丽/a 的/ude1 女人/n ”/w ，/w 让/v 不少/m [政商/nz 名流/n]/nz 惊艳/nz 不已/vi ，/w 因此/c ，/w 萧蔷/nr 从/p 出道/vi 至今/d ，/w 曾/d 多次/mq 被/pbei 传出/v 数/n 段/q 与/cc 政界/n 名流/n 的/ude1 感情/n 绯闻/n ，/w 甚至/d 坊间/nz 还有/v 流传/vn 着/uzhe 多/a 位/q 富商/n 大亨/n 包养/nz 她/rr 的/ude1 传言/n 。/w 正是/v 因为/c 一直/d 频频/d 传出/v 与/cc 富豪/n 有染/nz ，/w 台湾/ns 民间/n 还有/v 这么/rz [一/d 说/v]/mq ：/w “/w 萧蔷/nr 的/ude1 名字/n 不能/v 被/pbei 家庭主妇/nnd 听到/v ，/w 听到/v 了/ule 是/vshi 要/v 伤/vn 命/n 伤神/a 的/ude1 。/w 她们/rr [尽/vi 其/rz 所/usuo 能/v]/nz [相夫/nz 教子/vi]/nz 半辈子/mq ，/w 到头来/d ，/w 不如/v 这个/rz 女人/n 手指/n 轻轻/d 一/m 勾/v ”/w ，/w 这些/rz 流言/n 也/d 足以/d 证明/v 萧蔷/nr 不同寻常/vl 的/ude1 “/w 女人/n 魅力/n ”/w 。/w 
虽然/c 与/cc 数位/n [政商/nz 名流/n]/nz 传/v 过/uguo 绯闻/n ，/w 与/cc 齐秦/nr 、/w 黄维德/nr 等/udeng 艺人/nnt 也/d 有/vyou 过/uguo 情史/nz ，/w 但是/c 这些/rz 年/qt 下来/vf ，/w 这位/r “/w 不/d 老/a 女神/n ”/w 依旧/z 保持/v 单身/n 状态/n ，/w 而且/c 似乎/d 听/v 不到/v 她/rr 对/p 婚姻/n 困扰/v 和/cc 担忧/v ，/w 随着/p 近些/nz 来/vf 逐渐/d 将/d 事业/n 重心/n 转移/v 到/v 内地/n ，/w 有/vyou 关于/p 萧蔷/nr 的/ude1 绯闻/n 才/d 逐渐/d 淡出/v 娱乐/vn 视野/n ，/w 不过/c ，/w 日前/t ，/w 这位/r “/w 不/d 老/a 女神/n ”/w 萧蔷/nr 在/p 杭州/ns 某/rz [星级/b 酒店/nis]/nz ，/w 被/pbei 记者/nnt 拍/v 到/v 与/cc 一位/mq [90/m 后/f]/mq 男子/n 酒店/nis 密/a 会/v 照/v ，/w 照片/n 中/f 两人/mq 十分/d 亲密/a 暧昧/a ，/w 疑似/nz 新/a 恋情/n 曝光/vi ，/w 该/rz 男子/n 长相/n 十分/d 清秀/a ，/w 着装/n 打扮/v 时尚/n ，/w 出行/vi 座驾/nz 是/vshi 一部/mq 数百万/m 的/ude1 进口/vn 豪/ag 车/n ，/w 可谓/v 是/vshi 一位/mq 十足/z 的/ude1 [90/m 后/f]/mq “/w 高富帅/nr ”/w ，/w 当天/t 下午/t 该/rz 男子/n 单独/d 驱车/vi 到/v 酒店/nis ，/w 一/m 见面/vi 就/d 十分/d 熟/a 络/ng 的/ude1 递给/v 萧蔷/nr 一束/mq 玫瑰花/n ，/w 随后/d ，/w 两人/mq 便/d 热/a 拥/v 起来/vf ，/w 一起/s 走进/v 酒店/nis 电梯/n 。/w 

