原/b 标题/n ：/w 尹卓/nr :/w 中国/ns 几十/m 年前/t 就/d 拥有/v 射程/n 覆盖/v 美国/nsf 本土/n 洲际导弹/n 
资料/n 图/n :/w 中国/ns 东风/n -/w [31/m 甲/n]/mq [陆基/nr 洲际/b 弹道导弹/n]/nz 
最近/t [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 关于/p 中国/ns 弹道导弹/n 已/d 对/p 别国/rzs 形成/v 了/ule 威胁/vn ，/w 可以/v 穿透/vn 美国/nsf [反导/nz 系统/n]/nz 的/ude1 “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w 再度/d 被/pbei 提起/v 。/w 军事专家/nnd 尹卓/nr 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 中国/ns 几十/m 年前/t 就/d 拥有/v 射程/n 覆盖/v 美国/nsf 本土/n 的/ude1 洲际导弹/n 。/w 
日前/t ，/w [美国/nsf 华盛顿/nsf]/ns 自由/a 灯塔报/nz 报道/v 了/ule 一则/c [中国/ns 军方/n]/nz 试射/v 新型/b [洲际/b 弹道导弹/n]/nz 的/ude1 消息/n ，/w 报道/v 称/vn ，/w [美国/nsf 五角/nz 大楼/n]/nz [专业/n 人士/n]/nz 称/v ，/w 这/rzv 已经/d 是/vshi 中国/ns 第二次/mq 测试/vn 这种/r 导弹/n 。/w 据/p 推测/v 这种/r 导弹/n 的/ude1 射程/n 可以/v 覆盖/vn 美国/nsf 本土/n 的/ude1 一些/mq 重要/a 目标/n 。/w 而且/c 这种/r 导弹/n 是/vshi 陆基/nr 移动/vn 发射/v 导弹/n ，/w 美国/nsf 情报/n 部门/n 推测/v ，/w 这种/r 导弹/n 可以/v 搭载/vn 分/qt 导/vg 式/k 弹头/n 射程/n 超过/v 1万多公里/m 。/w 
而/cc 据/p [美国/nsf 媒体/n]/nz 报告/n ，/w 在/p 今年/t 5月/t ，/w [美国/nsf 空军/nis 国家/n 航空/n 航天/n 情报/n 中心/nis]/nt 的/ude1 的/ude1 一份/mq 报告/n 显示/v ，/w 在/p 东风/n -/w 31/m 导弹/n 的/ude1 基础上/nz ，/w [中国/ns 军方/n]/nz 正在/d 开发/vn 一种/mq 具备/v [分/qt 导/vg 式/k 多弹头/n]/nz 远距/nz 攻击/vn 的/ude1 [洲际/b 弹道导弹/n]/nz 。/w 除此之外/al ，/w 华盛顿/nsf 自由/a 灯塔报/nz 还/d 在/p 报道/v 中/f 提到/v ，/w 中国/ns 还/d 在/p 开发/vn 一种/mq 新型/b [潜/vg 射/v 导弹/n]/nz ，/w 据/p 美国/nsf 军方/n 分析/vn 认识/v 称/vn ，/w [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 最新型/b 潜艇/n 可以/v 携带/v 多/a 枚/q 这种/r 新型/b [潜/vg 射/v 导弹/n]/nz 。/w 
在/p 12月/t 的/ude1 国防部/nt 例行/v 记者/nnt 会上/n ，/w 针对/p 记者/nnt 提出/v 的/ude1 “/w 一些/mq 西方/ns 军事/n 博客/n 和/cc 军事/n 评论家/nnt 称/v 中国/ns 在/p 渤海/ns 附近/f 划定/v 的/ude1 禁航区/nz 内/f 进行/vn 了/ule 一次/mq 洲际导弹/n 发射/v 试验/vn ，/w 认为/v 这/rzv 是/vshi 中国/ns 进行/vn 战略/n 姿态/n 展示/v 和/cc 力量/n 示威/vn 的/ude1 一个/mq 步骤/n ，/w 并/cc 猜测/v 中国/ns 在/p 十天/mq 内/f 连续/a 试射/v 两种/mq 新型/b [洲际/b 核导弹/n]/nz ”/w 的/ude1 报道/vn ，/w 国防部/nt [新闻/n 发言人/nnt]/nnt 耿雁生/nr 表示/v ，/w 中国/ns 在/p 境内/s 按计划/d 进行/vn 科研/n 试验/vn 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 这些/rz 试验/vn 不/d 针对/p 任何/rz 特定/b 国家/n 和/cc 目标/n 。/w 我们/rr 一贯/d 强调/v ，/w 中国/ns 奉行/v 防御性/n [国防/n 政策/n]/nz ，/w 发展/v [武器/n 装备/n]/nz 是/vshi 为了/p [维护/v 国家/n 安全/an]/nz 的/ude1 需要/vn 。/w 我/rr 还要/d 强调/v 指出/v ，/w 中国/ns 奉行/v 自卫/vn 防御/vn 的/ude1 核战略/nz ，/w 不/d 首先/d 使用/v 核武器/n 的/ude1 政策/n 不会/v 改变/vn 。/w 
谈到/v 外/f 媒/ng 有关/vn “/w [中国/ns 军方/n]/nz 正在/d 开发/vn 一种/mq 远距/nz 攻击/vn 的/ude1 [洲际/b 弹道导弹/n]/nz ，/w 射程/n 可以/v 覆盖/vn 美国/nsf 本土/n 的/ude1 一些/mq 重要/a 目标/n ”/w 的/ude1 报道/vn ，/w 尹卓/nr 表示/v ，/w 中国/ns 早就/d 有/vyou 射程/n 覆盖/v 美国/nsf 本土/n 的/ude1 导弹/n ，/w 几十/m 年前/t 就/d 拥有/v 这样/rzv 的/ude1 能力/n ，/w 不过/c 那/rzv 是/vshi 液体/n 发射/v ，/w 现在/t 改成/v 全/a 固体/n 发射/v 。/w 
报道/v 称/vn “/w [中国/ns 军方/n]/nz 正在/d 开发/vn 一种/mq 具备/v [分/qt 导/vg 式/k 多弹头/n]/nz 远距/nz 攻击/vn 的/ude1 [洲际/b 弹道导弹/n]/nz ”/w ，/w 谈到/v 这/rzv 是否/v 是/vshi 最新/a 的/ude1 [军事/n 技术/n]/nz 时/ng ，/w 尹卓/nr 表示/v ，/w 实际上/d ，/w 大家/rr 都/d 采用/v 了/ule 这个/rz 技术/n 。/w 比如/v ，/w 俄罗斯/nsf 在/p [冷战/n 时期/n]/nz ，/w SS/x -/w 18/m 、/w SS/x -/w 19/m [洲际/b 弹道导弹/n]/nz 都/d 是/vshi 大概/d [6/m -/w 8/m 枚/q]/mq 核弹头/n ，/w 有的/rz 甚至/d 达到/v [10/m 枚/q]/mq 核弹头/n ，/w SS/x -/w N/x -/w 20/m 潜/vg 射/v 弹道导弹/n 也/d 大概/d 有/vyou [10/m 枚/q]/mq 核弹头/n 。/w 而/cc 美国/nsf 的/ude1 洲际导弹/n 早就/d 达到/v 了/ule [10/m -/w 12/m 枚/q]/mq 核弹头/n ，/w 法国/nsf 也/d 有/vyou 了/ule 多弹头/n ，/w 而/cc 英国/ns 用/p 的/ude1 是/vshi 美国/nsf 核导弹/n ，/w 也/d 是/vshi 多弹头/n 的/ude1 。/w 中国/ns 开发/vn 这种/r 分/qt 导/vg 式/k 技术/n 是/vshi 理所当然/al 的/ude1 。/w （/w 记者/nnt 黄子娟/nr ）/w 
