12月31日/t 晚/tg ，/w [湖南/ns 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n]/nz 直播/vn 正在/d 火热/z 进行/vn 中/f 。/w 已经/d 在/p [湖南/ns 卫视/n 独播剧/nz 场/qv]/nt 陪伴/v 观众/n [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 男/b 神/n 钟汉良/nr ，/w 穿越/v 江湖/n 来到/v 跨/v 年/qt 舞台/n 。/w （/w 记者/nnt ：/w 刘惠玲/nr 何玉娟/nr 摄影/vn ：/w 蒲优/nr ）/w 
