为了/p 求/v 逼真/a ，/w 娱乐圈/nz 的/ude1 每位/r 演员/nnt 拍/v 激情戏/nz 的/ude1 时候/n 其实/d 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 套路/n 、/w 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 方法/n 与/cc 绝技/n 。/w 你/rr 只要/c 接触/v 过/uguo 电影/n ，/w 看到/v 过/uguo 所谓/v 的/ude1 激情戏/nz 。/w 那些/rz 以假乱真/vl 的/ude1 场面/n ，/w 让/v 观众/n 血脉/n 喷/v 贲/nz ，/w 无法/v 分辨/vn 真假/n 。/w 
下面/f 就/d 来/vf 818/m 那些/rz 年/qt 娱乐圈/nz 曾/d 脱光/v 的/ude1 女星/nnd 们/k ：/w 
舒淇/nr 
当年/t 一部/mq 古装/n 艳情片/nz 《/w [玉蒲团/nz 之/uzhi 玉女/n 心/n 经/p]/nz 》/w ，/w 她/rr 艳/a 满/a 香江/ns ，/w 勾/v 得/ude3 无数/m 淫迷/nz 尽/vi 折腰/vi !/w 尔冬升/nz 导演/nnt 的/ude1 《/w [色情/n 男女/n]/nz 》/w ，/w 舒淇/nr 轻车熟路/vl 演/v 裸戏/nz ，/w 摘/v 得/ude3 最佳/z 新人/n 。/w 如今/t 她/rr 凭借/p 《/w 最/d 美/b 的/ude1 时光/n 》/w 隆/ag 登/v [金马/nr 影后/n]/nz ，/w 接/v 演/v 冯小刚/nr 的/ude1 《/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 》/w ，/w 更/d 以/p 惊人/a 速度/n 创造/v [三/m 亿/m 多/a]/mq 票房/n 奇迹/n 。/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
盘点/vn 十大/mq 古装剧/nz 赤裸/a 戏码/n (/w 组/n 图/n )/w 
女星/nnd 卖淫/vi 陪睡/nz 被/pbei 踢爆/nz 揭/v 令/v [香港/ns 艺人/nnt]/nz 心寒/a 娱乐圈/nz 
章子怡/nr 镂空/vn 透视装/nz 盘点/vn 出门/vi 不/d 穿/v 内衣/n 的/ude1 女星/nnd 【/w 组/n 图/n 】/w 
[偷拍/v 明星/nnd]/nz “/w 房事/n ”/w 李嘉欣/nr 肉搏/v 蓝燕/nr 豪放/a 裸泳/nz (/w 图/n )/w 
盘点/v 女星/nnd 与/cc 干爹/n 秘事/n ：/w 陈宝莲/nr 黄任中/nr 同床/nz [50/m 次/qv]/mq （/w 组/n 图/n ）/w 
胆小/a 勿/d 进/vf ！/w 盘点/v 全球/n 惊人/a [20/m 部/q]/mq 禁片/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
盘点/vn 那些/rz 年/qt 曾/d “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
