近日/t ，/w [国土/n 资源部/nis]/nto 下发/v 《/w 关于/p 新建/v 商丘/ns 至/p 合肥/ns 至/p 杭州/ns 铁路/n 芜湖/ns 长/a 江公铁/nr 大桥/n 建设/v [用地/n 预审/vn]/nz 意见/n 的/ude1 复函/n 》/w ，/w 同意/v 商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 芜湖/ns 长/a 江公铁/nr 大桥/n 项目/n 通过/p [用地/n 预审/vn]/nz 。/w 
根据/p 预审/v 复函/n ，/w 商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 芜湖/ns 长/a 江公铁/nr 大桥/n 项目/n 拟/v 用地/n [31/m ./w 64/m 公顷/q]/mq 。/w 作为/p [项目/n 立项/vi]/nz 的/ude1 必要条件/n ，/w 项目/n [建设/vn 用地/n]/nz 通过/p 预审/vn 为/p [项目/n 立项/vi]/nz 提供/v 了/ule 重要/a 支撑/v 。/w 
相关/vn 报道/v ：/w 
商/vg 合/v 杭/b 高铁/nz 若/c 建成/v 从/p 合肥/ns 州/n 到/v 杭州/ns 仅/d [2/m 小时/n]/mq 

商/vg 合/v 杭/b 高铁/nz 
杭州/ns 、/w 合肥/ns 、/w 商丘/ns 这/rzv [三/m 座/q]/mq 城市/n ，/w 在/p 不久/d 的/ude1 将来/t ，/w 将/d 通过/p 一条/mq [客运/n 专线/n]/nz 连接/v 。/w 这/rzv 条/q 专线/n ，/w 合称/v 商/vg 合/v 杭/b [客运/n 专线/n]/nz ，/w 又叫/v 商/vg 合/v 杭/b 高铁/nz 。/w 
这/rzv 条/q 高铁/nz 开通/v 后/f ，/w 杭州/ns 至/p 合肥/ns ，/w 将/d 由/p 现在/t 的/ude1 [4/m 小时/n]/mq 缩短/v 至/p [2/m 个/q]/mq 小时/n ；/w 杭州/ns 至/p 商丘/ns ，/w 则/d 由/p 现在/t 的/ude1 [11/m 小时/n]/mq 缩短/v 至/p [4/m 个/q]/mq 小时/n 。/w 今后/t 从/p 人口/n 密集/a 的/ude1 [中原/ns 地区/n]/ns ，/w 到/v 经济/n 发达/a 的/ude1 沪宁杭/nz 三角/n 地区/n ，/w 坐/v 高铁/nz 一天/mq 就/d 能/v 打来回/nz 。/w 
