2013年12月30日14时/t 许/v ，/w [宣城市/ns 泾县/ns 稼/ng 祥/ag 中学/nis]/nt 一名/mq 初三/n 男生/n 在/p 上/f 体育课/n 跑步/vi 时/ng 突然/ad 猝死/vi 。/w 
昨日/t [泾县/ns 稼/ng 祥/ag 中学/nis 办公室/nis]/nt 一位/mq 女老师/nz 表示/v ，/w 事发/vi 时/ng 姜/n 某/rz 所在/n 的/ude1 班级/n 体育课/n 刚开始/nz ，/w 按照/p [体育/n 老师/nnt]/nnt 要求/n ，/w 全班/n 学生/nnt 慢跑/nz 热身/vn ，/w 没想到/nz 一圈/mq 还/d 没/d 跑完/nz ，/w 姜/n 某/rz 突然/ad 倒/vi 地/ude2 ，/w [体育/n 老师/nnt]/nnt 立即/d 向/p 学校/nis 报告/n ，/w 并/cc 拨打/v 120/m 求救/vi ，/w 大约/d [8/m 分钟/qt]/mq 后/f 120/m 救护车/n 赶到/v 学校/nis ，/w 将/d 姜/n 某/rz 送到/v [泾县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 抢救/v ，/w 一直/d 抢救/v 到/v 16时/t 宣布/v [抢救/v 无效/vi]/nz 。/w 该/rz 老师/nnt 透露/v ，/w 事发/vi 前/f 姜/n 某/rz 曾/d 告诉/v 同学/n ，/w 自己/rr 感觉到/v 胸闷/nz 。/w 至于/p 猝死/vi 原因/n ，/w [泾县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 一位/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 表示/v ，/w 因/p 男生/n 遗体/n 未/d 解剖/vn ，/w 医生/nnt 暂/d 不/d 清楚/a 。/w 目前/t ，/w 当地/s 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 此事/r 。/w (/w 纪/ng 在/p 学/v )/w 
