○/m 在/p 城区/n 从事/vi 化工/n 生产/vn 已经/d 不/d 符合/v 城市/n 发展/vn 的/ude1 需要/vn ，/w 关停/v ，/w 势在必行/vl 。/w 
2013年12月31日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq ，/w 安徽/ns 锦/ag 邦/ng 化工/n ，/w 即/v 原/b [安徽/ns 氯碱/n 化工/n 集团/nis]/nt 宣布/v 正式/ad 停产/vi 并/cc 开始/v 搬迁/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 合肥/ns 城区/n 最后/f 一家/n 被/pbei 关停/v 的/ude1 [化工/n 企业/n]/nz ，/w 合肥/ns [化工/n 企业/n]/nz 完成/v 退/vn 城/n 进/vf 园/ng 。/w 企业/n 关停/v 后/f ，/w 每年/r 将/d 减少/v 达标/vn [废水/n 排放/vn]/nz [138/m 万吨/q]/mq ，/w 减少/v 标煤/nz 使用/v [12/m 万吨/q]/mq ，/w 减少/v 锅炉/n [废气/n 排放/vn]/nz [5/m ./w 5/m 万/d 标/v]/mq 方/q ，/w 必定/d 为/p 合肥/ns 的/ude1 碧湖/nz 蓝天和/nr [工业/n 经济/n]/nz 发展/vn 做出/v 积极/ad 贡献/n 。/w 
化工/n [生产/vn 流水线/n]/nz 较长/d ，/w 锦/ag 邦/ng 化工/n 厂房/n 关停/v 工作/vn 提前/vd 准备/v 了/ule 一个/mq 月/n ，/w 将/d 在/p 两个/mq 礼拜/n 内/f 完成/v 厂区/n 废水/n 、/w 废气/n 、/w 废渣/n 以及/cc 生产/v 副产品/n 的/ude1 安全/an 处置/vn 。/w “/w 2014年1月31/t 日前/t 就/d 能/v 进场/vi 拆除/v ，/w 厂区/n 内/f 的/ude1 设备/n 将/d 就地/d 拍卖/vn 。/w ”/w 
老/a 厂区/n 关停/v 后/f ，/w 锦/ag 邦/ng 化工/n 将/d 搬迁/v 至/p [肥东/ns 循环/vn 经济/n 园/ng]/nt 。/w 新区/n 总投资/nz [114/m 亿元/q]/mq ，/w [占地/v 面积/n]/nz [5250/m 亩/q]/mq ，/w 具体/a 规划/n 有/vyou 煤化工/nnd 、/w 盐化工/nz 和/cc [精细/a 化工/n]/nz 三/m 大板块/nz 项目/n ，/w 分/qt [两/q 期/qv]/mq 建设/vn 。/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 新区/n 一期/b 建设/vn 已经/d 完成/v ，/w 目前/t ，/w 新/a 厂区/n 的/ude1 “/w 合成氨/n ”/w [系列/n 产品/n]/nz 已/d 投入生产/v 。/w 新区/n 二期/b 项目/n 将/d 于/p 2016年/t 竣工/vi ，/w 建成/v 后/f 年/qt [销售/vn 收入/n]/nz 将/d 超过/v [150/m 亿元/q]/mq ，/w [年利税/n 总额/n]/nz 超过/v [24/m 亿元/q]/mq 。/w 
历史/n 
回顾/v 
曾/d 为/p 合肥/ns 经济/n 立/v 汗马功劳/n 
[安徽/ns 氯碱/n 化工/n 集团/nis]/nt 前身/n 是/vshi [合肥/ns 老化/vi 工厂/nis]/nt ，/w 始建于/v 1957年/t ，/w 是/vshi 合肥/ns 化工/n 产业/n 发展/vn 的/ude1 拾荒者/nz 、/w 创业者/ntc 和/cc 最后/f 的/ude1 守望者/nz ，/w 曾/d 为/p 合肥/ns [工业/n 经济/n]/nz 发展/vn 立下/v 汗马功劳/n 。/w 2008年/t 在/p [吸收/v 合并/v]/nz [安徽/ns 氯碱/n 化工/n 集团/nis]/nt 、/w [合肥/ns 四方/n 化工/n 集团/nis]/nt 、/w [合肥/ns 江淮/n 化肥/n 总厂/nis]/nt 优质/b 资产/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 新的/a [安徽/ns 红/a 四方/n 股份/n 有限公司/nis]/ntc 组建/v 。/w 
由于/p 合肥/ns 城市/n 发展/vn 迅速/ad ，/w 老/a [化工/n 企业/n]/nz 的/ude1 厂址/n 现已/v 成为/v 合肥/ns 主城区/n ，/w 在/p 城区/n 从事/vi 化工/n 生产/vn 已经/d 不能/v 符合/v 城市/n 发展/vn 的/ude1 需要/vn 。/w 2008年10月21日/t ，/w [合肥/ns 江淮/n 化肥/n 总厂/nis]/nt 先行/vi 关停/v ，/w 随后/d ，/w [合肥/ns 四方/n 化工/n 集团/nis]/nt 在/p 2012年1月28日/t 关停/v 。/w 
职工/nnt 
感言/n 
老/a 厂子/n 搬迁/v 这/rzv 是/vshi 好/a 事情/n 
一声/mq 口令/n ，/w 合肥/ns 城区/n [最后/f 一个/mq]/nz [化工/n 企业/n]/nz 停止/v 了/ule 57年/t 的/ude1 运转/vn 。/w 化工/n 作为/p 合肥/ns 最早/d 的/ude1 工业/n 产业/n 项目/n ，/w 历经/v 50年代/t 的/ude1 粗放式/nz 生产/vn 、/w 80年代/t 的/ude1 “/w [三废/n 治理/vn]/nz ”/w ，/w 即将/d 实现/v 化工/n 生产/v [循环/vn 经济/n]/nz 。/w 
[80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 夏英坤/nr ，/w 在/p 这里/rzs 工作/vn 了/ule 一辈子/mq 。/w 夏/tg 老/a 说/v ，/w 1957年/t ，/w [氯碱/n 集团/nis]/nt 建厂/v ，/w 当时/t 名为/v “/w [合肥/ns 氮肥厂/nis]/nt ”/w 。/w “/w 因为/c 当时/t 皖南/ns 血吸虫病/nhd 很/d 厉害/a ，/w 所以/c 合肥/ns 成立/vi 氮肥厂/nis 专门/d 生产/v 氮肥/n ，/w 既/c 能/v 增加/vn [土壤/n 肥料/n]/nz ，/w 又/d 能/v 杀/v 水田/n 里/f ‘/w 丁螺/nr ’/w 。/w ”/w 
对于/p 有/vyou 57年/t 历史/n 的/ude1 老/a 厂/n 搬迁/v ，/w 夏英坤/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 好/a 事情/n 。/w “/w 新/a 厂区/n 实现/v 全/a [自动化/vn 生产/vn]/nz 和/cc 运转/vi [循环/vn 经济/n]/nz ，/w 是/vshi 合肥/ns 新一代/nz 化工/n 人/n 的/ude1 福音/n 。/w ”/w （/w 干/v 俊/nz 许艳/nr 记者/nnt 余琛牛/nr 国梁/nz ）/w 
