
曾华倩/nr 首/q 晒/v 儿子/n 正面/b 照/v 
曾华倩/nr 和/cc 儿子/n 
今天/t 是/vshi 曾华倩/nr 儿子/n [15/m 岁/qt]/mq 生日/n ，/w 她/rr 首次/m 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 儿子/n 正面/b 照/v ，/w 庆祝/v 其/rz 生日/n ，/w 微博/n 中/f 写道/v ：/w “/w 时间/n 过/uguo 得/ude3 真/a 快/a ！/w 一九九九年一月一日/t ，/w 对/p 我/rr 来/vf 水/n 除了/p 是/vshi 新年/t ，/w 也/d 是/vshi 一个/mq 非常/d 特别/d 的/ude1 日子/n ！/w 生命/n 中/f 的/ude1 最/d 爱/v ，/w 在/p 这天/rzt 出现/v 了/ule ！/w ”/w 
曾华倩/nr 早年/t 曾经/d 跟/p 梁朝伟/nr 相恋/v 多年/mq ，/w 最后/f 黯然/z 分手/vi ，/w 后来/t 嫁给/v 商人/nnt 林肇基/nr ，/w 并/cc 于/p 1999年/t 生/v 下/f 儿子/n 林浩贤/nr ，/w 但/c 在/p 2002年/t 与/cc 林肇基/nr 离婚/vi 收场/vi 。/w 曾华倩/nr 离婚/vi 后/f 大部分/n 时间/n 可/v 说/v 是/vshi 身兼/v 父/ng 职/ng ，/w 一边/d 工作/vn 一边/d 照顾/v 儿子/n 。/w 但/c 林浩贤/nr 也/d 没有/v 让/v 母亲/n 失望/a ，/w 曾/d 在/p 在/p 香港/ns 游泳/vn 锦标赛/n 上/f 独/d 取/v [三/m 枚/q]/mq 金牌/n ，/w 曾华倩/nr 也/d 为/p 儿子/n 非常/d 骄傲/an 。/w （/w 李岩/nr ）/w 
