人民网/nz 合肥/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 郭宇/nr 通讯员/nnt 余齐斌/nr 鲍恩喜/nr ）/w 记者/nnt 今日/t 从/p [马鞍山市/ns 经/p 信委/nis]/nt 获悉/v ，/w 日前/t ，/w 马鞍山市/ns 入选/v 为/p 国家/n 首批/n 信息/n 消费/vn 试点/vn 城市/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 马鞍山市/ns 已/d 根据/p 信息/n 消费/vn 试点/vn [城市/n 建设/vn]/nz 要求/n ，/w 初步/d 拟定/v 《/w 马鞍山市/ns 关于/p 促进/v 信息/n 消费/v [扩大/v 内需/n]/nz 的/ude1 [实施/v 方案/n]/nz 》/w ，/w 围绕/v [信息/n 基础/n 设施/n]/nz 提升/v 、/w 信息/n 消费/v 平台/n 培育/v 、/w 信息/n [产业/n 竞争力/n]/nz 升级/vi ，/w 提出/v [三/m 个/q]/mq [行动/vn 计划/n]/nz 、/w [20/m 个/q]/mq [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 。/w 
下/f 一步/mq ，/w 马鞍山市/ns 将/d 根据/p 《/w [实施/v 方案/n]/nz 》/w ，/w 有/vyou 计划/n 、/w 分/qt 步骤/n 推进/vi 马鞍山市/ns 云计算/gi 、/w 电子商务/nnd 、/w [移动/vn 互联网/n]/nz 、/w 智能终端/gi 等/udeng 信息/n 消费/v 产业/n 快速/d 发展/vn ，/w 推动/v 马鞍山市/ns 面向/v 生产/vn 、/w 生活/vn 和/cc 管理/vn 的/ude1 信息/n 消费/vn 快速/d 健康/a 增长/v ，/w 进一步/d 提升/v 城市/n 品质/n 和/cc 综合/v 竞争力/n ，/w 努力/ad 将/d 马鞍山市/ns 打造/v 成长/vn 三角/n 信息/n 消费/v 核心/n 城市/n 。/w 
