
这次/r 的/ude1 [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 林志颖/nr 没有/v 带/v 儿子/n Kimi/x 参加/v ，/w 他/rr 表示/v 因为/c 节目/n 要/v 演/v 到/v 很/d 晚/tg ，/w Kimi/x 的/ude1 睡觉/vi 需要/v 保障/vn 。/w 虽然/c Kimi/x 没有/v 现身/v 舞台/n ，/w 但是/c 为/p 林志颖/nr 的/ude1 舞蹈/n 做/v 了/ule 不少/m 设计/vn ，/w 林志颖/nr 打扮/v 得/ude3 像/v 奥特曼/nrf ，/w 所以/c 他/rr 教/v 了/ule 不少/m 奥特曼/nrf 的/ude1 动作/n 。/w 
对于/p 明年/t 将/d 会/v 全面/ad 复出/v ，/w 林志颖/nr 表示/v ：/w “/w 这/rzv 一年/mq 预热/vi 也/d 够/v 了/ule ，/w 大家/rr 会/v 觉得/v 我/rr 出现/v 的/ude1 节奏/n 和/cc 以前/f 不同/a ，/w 在/p 2014年/t 我会/r 全面/ad 复出/v ，/w 不要/d 接/v 不住/d 哦/e 。/w ”/w 据悉/v ，/w 今年/t 林志颖/nr 参加/v 的/ude1 《/w 超级/b 演说家/nnd 》/w 与/cc 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 仅/d 是/vshi 热身/vn ，/w 而/cc 明年/t 将/d 有/vyou 大/a 动作/n 。/w 
至于/p 因/p 《/w 爸爸/n 》/w 走红/vi 后/f ，/w 林志颖/nr 面临/v 的/ude1 胶原蛋白/nmc 事件/n 、/w 赛车/vn 成绩/n 疑似/nz 造假/v 事件/n 以及/cc 微博/n 晒/v 假/a 照片/n 等/udeng 事件/n ，/w 他/rr 回应/vn ：/w “/w 这/rzv 多么/d 多年/mq 有/vyou 高潮/n 低潮/n ，/w 走过/v 很多/m 看/v 了/ule 很多/m ，/w 我/rr 觉得/v 这/rzv 都/d 没什么/vl 。/w ”/w 林志颖/nr 表示/v 如果/c 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w [第二/m 季/ng]/mq 节目组/n 愿意/v 邀请/vn ，/w 他/rr 还是/c 愿意/v 参与/vn 。/w 
