由/p [博纳/nrf 影业/nis]/nt 、/w 星/n 王朝/n 和/cc TVB/x 联合/vd 出品/vi ，/w 周润发/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w 杜汶泽/nr 、/w 景甜/nr 、/w 高虎/nr 、/w 童菲/nr 等/udeng 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 将/d 于/p 1月31日/t 农历/n 大年初一/t 攻占/v 春节/t 贺岁档/nz 期/qv ，/w 片/q 方/q 昨日/t 接连/d 曝光/vi [两/q 则/d]/mq 重磅/n 花絮/n 视频/n ：/w “/w 赌神/nz 归来/vi ”/w 再现/v 当年/t 风采/n ，/w 周润发/nr 一边/d 完美/a 诠释/v 高/a 富/vg 帅/ng ，/w 一边/d 萌/vg 翻/v 全场/n 。/w 
1989年/t 由/p 王晶/nr 导演/nnt ，/w 周润发/nr 、/w 刘德华/nr 主演/v 的/ude1 《/w 赌神/nz 》/w 开创/v 了/ule 一个/mq 新的/a 电影/n 系列/n ，/w 也/d 让/v 赌神/nz 的/ude1 形象/n 深入人心/vl ，/w 但/c 这次/r 在/p 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 中/f 发哥/nz 将/d 以/p 全新/b 角色/n 和/cc 造型/n 与/cc 观众/n 见面/vi 。/w 这/rzv 名/q 隐退/vi 江湖/n 许久/m 的/ude1 大佬/n 留下/v 了/ule 太多/ad 的/ude1 传说/n ，/w 发哥/nz 掷地有声/vl 一句/mq “/w 你/rr 当/p 我/rr 神仙/nnd 呐/y ”/w ，/w 淡淡/z 几个字/nz 不经意/a 带/v 出/vf “/w [千金散/nhm 尽/vi 还/d 复/dg 来/vf]/nz ”/w 的/ude1 史诗/n 气魄/n 。/w 
2014年/t ，/w “/w 新/a 赌神/nz ”/w 排场/n 更大/d ，/w 牌技/n 更/d 炫/vg ，/w 派头/n 更/d 足/a ，/w 周润发/nr 身体力行/vl 完美/a 地/ude2 诠释/v 了/ule 什么/ry 叫做/v 当代/t 高/a 富/vg 帅/ng —/w —/w 所谓/v 高/a ：/w 牌技/n 高超/a 无人/b 能/v 敌/vg ；/w 所谓/v 富/vg ：/w 赌场/n 内/f 一掷千金/vl ，/w 豪气/n 十足/z ；/w 所谓/v 帅/ng ：/w 赌场/n 外/f 柔情似水/vl ，/w 嬉笑怒骂/vl 弹指一挥间/nz 。/w 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 的/ude1 拍摄/vn 现场/s 也/d 是/vshi 各种/rz 乐事/n 层出不穷/vl 。/w 据说/v ，/w 发哥/nz 对/p 时/ng 下/f 最/d 火/n 的/ude1 两种/mq 卖萌/nz 大/a 招/v 都/d 颇/d 有/vyou 心得/n ：/w 一/m 是/vshi 电/n 臀/ng 热舞/nz ；/w 二/m 是/vshi 自/p 拍/v 专用/vn 嘟/o 嘴/n 表情/n ，/w 简直/d 是/vshi 卖萌/nz 标准/n 教材/n 。/w 
拆解/v 赌神/nz 
护/v 食/vn 爱吃/v 
在/p 如今/t 这个/rz 年代/n ，/w 吃货/nz 早已/d 成为/v “/w 萌/vg ”/w 的/ude1 另一/m 特征/n ，/w 发哥/nz 的/ude1 [美食/n 地图/n]/nz 遍及/v 香港/ns 的/ude1 各个/rz 角落/n ：/w 车仔面/nf 、/w 元朗/nz 的/ude1 蛋挞/nf 、/w 仔凉粉/nf 、/w 留/v 蚝山/nz 的/ude1 蚝/n 炸/v 、/w 新界/ns 的/ude1 烧鹅/nf 、/w 大埔/ns 的/ude1 鱼蛋粉/nf …/w …/w 如果/c 说/v 赌神/nz 此刻/r 被/pbei 食神/nz 附/v 了/ule 身/ng 则/d 一点/mq 都/d 不/d 奇怪/v ，/w 就/d 连/ulian 一块/s 巧克力/nf 都/d 要/v 拼命/d 攥/v 在/p 手心/n ，/w 舍不得/v 与/cc 别人/rr 分享/v 呢/y 。/w （/w 记者/nnt 穆晨曦/nr ）/w 
