据/p 台湾/ns “/w [今日/t 新闻网/n]/nz ”/w 报道/v ，/w 民进党/nz 今/tg (/w 31/m )/w 日/b 公布/v 党内/s 初选/v 民调/nz 结果/n ，/w 无论是/c 林佳龙/nr 或/c 蔡其昌/nr ，/w 都/d 胜过/v 国民党/n 的/ude1 现任/v 市长/nnt 胡志强/nr ，/w 再度/d 引发/v 蓝营/nz 内部/f “/w 是否/v 应/v 另/rz 推/v 人选/n ”/w 的/ude1 论战/vn ，/w 不过/c 被点名/nz 是/vshi 可能/v 参选/vn 人/n 之一/rz 的/ude1 [台湾/ns 当局/n]/nz 内务/n 部门/n [副/b 负责人/nnt]/nnt 萧家淇/nr 今天/t 再次/d 强调/v ，/w 他/rr 支持/v 胡志强/nr 连任/v ，/w 只要/c 胡志强/nr 登记/vn 初选/v ，/w 他/rr 就/d 不会/v 参加/v 党内/s 初选/v 。/w 
根据/p 民进党/nz 所/usuo 做/v 的/ude1 初选/vn 民调/nz ，/w 蔡其昌/nr 领先/vi 胡志强/nr [5/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 林佳龙/nr 更大/d 胜/v 胡志强/nr [21/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 蓝营/nz 在/p 台中市/ns 的/ude1 选情/n 似乎/d 相当/d 不/d 看好/v 。/w 
曾/d 担任/v 台中市/ns 副市长/nnt 、/w 并/cc 被/pbei 视为/v 是/vshi 胡志强/nr 接班人/n 的/ude1 萧家淇/nr ，/w 今天/t 与/cc 胡志强/nr 一同/d 出席/v “/w 台/q 中/f 生活圈/nz [2/m 号/q]/mq 线/n 环/n 中路/n 高架桥/n 工程/n ”/w 通车/vi 典礼/n ，/w 对于/p 是否/v 会/v [披挂/v 上阵/vi]/nz 代表/nnt 蓝营/nz 出战/v ，/w 萧家淇/nr 说/v ，/w 他/rr 支持/v 胡志强/nr 连任/v ，/w 只要/c 胡志强/nr 登记/vn 初选/v ，/w 他/rr 就/d 不会/v 参加/v 初选/vn 。/w 
萧家淇/nr 并/cc 表示/v ，/w 胡志强/nr 对/p 大/a 台/q 中/f 发展/vn 的/ude1 企图心/nz 与/cc 想法/n ，/w 不是/c 在/p 明年/t 1年/t 就/d 能/v 完成/vn ，/w 大家/rr 应该/v 要/v 再/d 给/p 胡志强/nr 4年/t 的/ude1 时间/n ，/w 大/a 台/q 中/f 的/ude1 格局/n 与/cc 发展/vn 将/d 会/v 很/d 不/d 一样/uyy ；/w 萧家淇/nr 还/d 说/v ，/w 参选/v 是/vshi 每个人/mq 的/ude1 权利/n ，/w 有人/r 愿意/v 为/p 台中市/ns 服务/vn 都/d 是/vshi 好事/n ，/w 祝福/vn 每个/r 愿意/v 参选/vn 的/ude1 人/n ，/w 但/c 他/rr 支持/v 胡/d 市长/nnt 连任/v 。/w 
