宁波/ns 副市长/nnt 陈奕君/nr 称/v [空气/n 污染/vn]/nz 区域性/n 影响/vn 不是/c [主要/b 因素/n]/nz 
“/w 我们/rr 不能/v 自欺欺人/vl ，/w 更/d 不能/v 欺骗/vn 老百姓/n 说/v 灰霾/nz 是/vshi 其他/rzv 地方/n 吹/v 过来/vf 的/ude1 。/w [空气/n 污染/vn]/nz 区域性/n 影响/vn 是/vshi 有一点/nz ，/w 但/c 不是/c 主要/b 影响/vn 。/w ”/w 据/p 浙江/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 去年/t 12月31日/t ，/w 宁波市/ns 副市长/nnt 陈奕君/nr 在/p “/w [宁波/ns 石化/n 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 有机/b 废气/n 整治/v [工作/vn 会议/n]/nz ”/w 上/f 表示/v 。/w 
目前/t ，/w 当地/s 正在/d 制定/v 《/w 大气/n 重/a 污染/v [应急/vn 预案/n]/nz 》/w ，/w 据介绍/nz ，/w 去年/t 11月15日/t 至/p 12月15日/t ，/w 宁波/ns [空气/n 质量/n 指数/n]/nz 达到/v 或/c 超过/v 轻度/b 污染/vn 的/ude1 天数/n 为/p [25/m 天/qt]/mq 。/w 
陈奕君/nr 坦言/v ，/w 分管/v 环保/n 工作/vn 以来/f ，/w 她/rr 每天/r 重点/n 关注/v 的/ude1 就是/v 环保/n 方面/n 的/ude1 舆情/n ，/w 这段/r 时间/n 市民/n 对/p [灰霾/nz 天气/n]/nz 的/ude1 抱怨/vn 比较/d 集中/v 。/w 她/rr 表示/v ，/w 宁波/ns 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 污染/vn ，/w 工业/n 排放/vn 是/vshi 主因/n ，/w “/w 环保局/nis 的/ude1 同志/n 说/v 宁波/ns 的/ude1 [灰霾/nz 天气/n]/nz 和/cc [空气/n 污染/vn]/nz 有/vyou 外来/b 污染源/n 的/ude1 作用/n ，/w 但/c 主要/b 是/vshi 本地/rzs 污染源/n ，/w 我/rr [完全/ad 同意/v]/nz 。/w 我们/rr 对/p 化工/n 有机/b 废气/n 的/ude1 治理/vn ，/w 是/vshi 对/p 老百姓/n 负责/v ，/w 也/d 是/vshi 对/p 自己/rr 负责/v 。/w ”/w 
[宁波市/ns 政府/nis]/nto 官网/n 资料/n 显示/v ，/w 1967年/t 出生/vi 的/ude1 陈奕君/nr 是/vshi 当地人/n ，/w 先后/d 在/p 共青团/nis 系统/n 、/w 北仑区/ns 、/w 海曙区/ns 任职/v ，/w 2011年4月/t 起/vf 任/v 副市长/nnt ，/w 目前/t 负责/v [民族/n 宗教/n]/nz 、/w [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障/vn]/nz 、/w 环境保护/gg 、/w 旅游/vn 等/udeng 方面/n 工作/vn 。/w 
在/p 前天/n 的/ude1 会议/n 上/f ，/w 陈奕君/nr 还/d 批评/vn 一些/mq 企业/n 只/d 知道/v 赚钱/v 、/w 不/d 知道/v [社会/n 责任/n]/nz 。/w 她/rr 说/v ，/w 有/vyou 一家/n [化工/n 企业/n]/nz 被/pbei 环保局/nis 查处/v ，/w 还/d 托人/v 说情/vn ，/w 希望/v 边/k 生产/vn 边/k 改造/vn ，/w “/w 已经/d 对/p 土壤/n 、/w 空气/n 、/w [环境/n 影响/vn]/nz 多年/mq ，/w 不/d 停工/vi 还/d 赚/v 老百姓/n 的/ude1 血汗钱/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 企业/n 我们/rr 不/d 欢迎/v 。/w 说/v 严重/a 一点/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 断子绝孙/nz 的/ude1 钱/n ，/w 你/rr 都/d 敢/v 赚/v ！/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 今年/t 宁波/ns 将/d 着重/vd 抓好/v [重/a 污染/vn 行业/n]/nz 的/ude1 整治/vn 提升/v 。/w 到/v 年底/f ，/w 除了/p 搬迁/v 企业/n ，/w 其他/rzv 企业/n 要/v 全部/m 完成/v 整治/vn 提升/v 、/w 验收/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 化工/n 、/w 铸造/v 、/w 金属/n 熔炼/v [3/m 个/q]/mq 行业/n 。/w 
