记者/nnt 2日/t 从/p [安徽省/ns 工商局/nis]/nto 获悉/v ，/w 该局/r 于/p 2013年/t 下半年/t 组织/n 对/p 市场/n 上/f 销售/vn 的/ude1 肥料/n 、/w 农药/n 等/udeng [商品/n 质量/n]/nz 进行/vn 了/ule 定向/b 监测/vn ，/w 近期/t 对外/vn 发布/v 的/ude1 监测/vn [情况/n 通报/v]/nz 显示/v ，/w 肥料/n 商品/n 总体/n 质量/n 状况/n 不容乐观/vl ，/w 抽检/v 合格率/n 仅/d 为/p 78.6%/m 。/w 
据介绍/nz ，/w 本次/r 肥料/n [商品/n 质量/n]/nz 监测/vn 共/d 抽查/v 宿州/ns 、/w 阜阳/ns 、/w 铜陵/ns 、/w 黄山/ns 、/w 蚌埠/ns 、/w [六/m 安/ag]/mq 、/w 合肥/ns 等/udeng [7/m 个/q]/mq 市/n ，/w 涉及/v 到/v 安徽/ns 、/w 江苏/ns 、/w 河南/ns 、/w 四川/ns 、/w 浙江/ns 、/w 山东/ns 、/w 湖北/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 生产/vn 企业/n ，/w 抽样/vn 商品/n 的/ude1 品种/n 为/p 复/dg （/w 混/v ）/w 合肥/ns 料/n 、/w [掺混/nz 肥料/n]/nz 、/w 有机/b —/w 无机/b [复混肥/nz 料/n]/nz 、/w 有机肥料/n 和/cc 过磷酸钙/n 。/w 
[安徽省/ns 工商局/nis]/nto 有关/v 负责人/nnt 表示/v ，/w 本次/r 抽查/vn 的/ude1 肥料/n 商品/n 总体/n 质量/n 状况/n 不容乐观/vl ，/w 共/d 抽样/vn [145/m 组/n]/mq ，/w 经/p 检验/vn ，/w 合格/vi [114/m 组/n]/mq ，/w 不/d 合格/vi [31/m 组/n]/mq 。/w 在/p 不/d 合格/vi 商品/n 中/f ，/w 其中/rz 有/vyou [3/m 组/n]/mq 因为/c [氯离子/gc 含量/n]/nz 超标/vi ，/w 其他/rzv 均/d 为/p 养分/n 含量/n 项目/n 不/d 合格/vi ，/w 这/rzv 都/d 将/d 直接影响/v 商品/n 的/ude1 使用/vn 效果/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 本次/r 农药/n [商品/n 质量/n]/nz 监测/vn 共/d 抽查/v 全省/n [16/m 个/q]/mq 市/n ，/w 涉及/v 到/v [54/m 家/q]/mq [经营/vn 单位/n]/nz 经销/vn 的/ude1 [18/m 个/q]/mq 省市/n [83/m 家/q]/mq 企业/n 生产/vn 的/ude1 农药/n 商品/n ，/w 品种/n 为/p 杀虫剂/n 、/w 除草剂/n 和/cc 杀菌剂/nmc 。/w 抽样/vn 的/ude1 [84/m 组/n]/mq 商品/n 中/f ，/w 经/p 检验/vn ，/w 合格/vi [70/m 组/n]/mq ，/w 不/d 合格/vi [14/m 组/n]/mq ，/w 不合格率/n 为/p 16.7%/m 。/w 
