一个/mq 初学/v 摄影者/n 要/v 想/v 轻而易举/al 地/ude2 抢拍/v 一张/mq 好/a 照片/n ，/w 谈何容易/vl 。/w 江青/nr 那时/rzt 的/ude1 摄影/vn 技术/n 远远/d 没有/v 达到/v 准确/a 掌握/v [百分之/m 一秒/t]/mq 瞬间/n 的/ude1 水平/n ，/w 对/p 选景/nz 也/d 欠/v 整体/n 审美/vn 构思/vn ，/w 拍摄/v 时/ng 需要/v 主席/nnt 身边/s 的/ude1 [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 帮助/v 她/rr 选景/nz 、/w 对/p 焦距/n ，/w 然后/c 由/p 她/rr 按/p 动/v 快门/n 。/w （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 原载/v 于/p 《/w [同/p 舟/n 共/d 进/vf]/nz 》/w 2013年/t [第/m 10/m 期/qv]/mq ，/w 转载/v 请/v 注明/v 出处/n 
江青/nr 是/vshi 不甘寂寞/vl 的/ude1 人/n ，/w 爱好/n 广泛/a ，/w 爱/v 动植物/n 、/w 爱/v 打/v 兵乓球/nz 、/w 爱/v 打扑克/nz 、/w 爱/v 看电影/nz 、/w 爱/v 骑马/vi ，/w 尤其/d 爱好/n 摄影/vn 。/w 我/rr 想/v 说说/v 她/rr 在/p 学习/v 摄影/vn 活动/vn 中/f 的/ude1 一些/mq 故事/n ，/w 供/vi 读者/n 更/d 全面/ad 地/ude2 了解/v 江青/nr 。/w 
名师/nnt 指点/v ，/w 悟性/n 颇高/d 
江青/nr 的/ude1 [摄影/vn 指导/vn]/nnt 老师/nnt ，/w 据/p 我/rr 了解/v 有/vyou 吴印咸/nr 、/w 石少华/nr 、/w 徐大刚/nr 等/udeng 中国/ns 著名/a 的/ude1 [摄影/vn 艺术家/nnt]/nnd 。/w 
吴印咸/nr 是/vshi 我国/n 老一辈/n [摄影/vn 艺术家/nnt]/nnd 。/w 生于/v 1900年/t ，/w 卒于/v 1994年/t ，/w 享年/n [94/m 岁/qt]/mq 。/w 1938年9月/t ，/w 延安/ns 成立/vi 了/ule [八路军/n 总政治部/nis]/nt 电影/n 团/n ，/w 吴印咸/nr 是/vshi 这个/rz 团/n 的/ude1 技术/n 及/cc 摄影/vn 负责人/nnt 。/w 那时候/nz ，/w 他/rr 和/cc 电影/n 团/n 的/ude1 同志们/nz 克服/v 物质/n 条件/n 的/ude1 匮乏/vn ，/w 在/p [延安/ns 宝塔山/ns]/nz 下/f 、/w 延河/ns 之/uzhi 滨/ng 举办/v 了/ule 摄影/vn 训练班/nis ，/w 吴印咸/nr 主持/v ，/w 并/cc 主讲/v 摄影/vn 课程/n 。/w 江青/nr 听过/v 他/rr 讲课/vi ，/w 从此/d 认识/v 了/ule 吴印咸/nr 。/w 可以/v 说/v 吴印咸/nr 是/vshi 江青/nr 摄影/vn 的/ude1 [启蒙/vn 老师/nnt]/nz 。/w 
[1970/m 至/p 1972/m 年/qt]/mq ，/w 江青/nr 对/p 拍摄/v 人/n 像/v 着/uzhe 了/ule 迷/v ，/w 先后/d 在/p 钓鱼台/ns [10/m 号楼/q]/mq 、/w [17/m 号楼/q]/mq 设/v 了/ule 照相室/nz ，/w 邀请/v 吴印咸/nr 到/v 她/rr 的/ude1 住地/n 钓鱼台/ns [10/m 号楼/q]/mq 指导/vn 拍摄/v 。/w 那时/rzt ，/w 她/rr 把/pba 许多/mq [中央/n 领导人/nnt]/nz 请/v 到/v 钓鱼台/ns [10/m 号楼/q]/mq 或/c [17/m 号楼/q]/mq 照/v 过/uguo 相/d ，/w 其中/rz 有/vyou 周总理/nr 、/w 李先念/nr 、/w 纪登奎/nr 、/w 许世友/nr 、/w 谭启龙/nr 、/w 谢富治/nr 、/w 林彪/nr 、/w 叶群/nr 、/w 李德生/nr 、/w 陈伯达/nr 、/w 康生/nr 、/w 张春桥/nr 、/w 姚文元/nr 等/udeng 。/w 江青/nr 给/p 她/rr 身边/s 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 都/d 照/v 过/uguo 相/d 。/w 
石少华/nr ，/w 1918年/t 生/v ，/w 卒于/v 1998年/t 。/w 他/rr 从事/vi 摄影/vn 工作/vn [半个/mq 世纪/n]/nz ，/w 多次/mq 举办/v [摄影/vn 作品/n]/nz 展览/vn 并/cc 曾/d 荣获/v 国际/n 大奖/n 。/w 江青/nr 1961年/t 从/p 庐山/ns 回到/v 北京/ns ，/w 决定/v 再次/d 拜师/vi 学艺/vi ，/w 请/v 石少华/nr 当/p 她/rr 的/ude1 指导/vn 老师/nnt 。/w 石少华/nr 对/p 她/rr 怪僻/a 的/ude1 个性/n 早/a 有/vyou 耳闻/v ，/w 以/p 工作/vn 太忙/nz 为/p 由/p 婉言谢绝/vl 了/ule 。/w 后来/t ，/w 江青/nr 把/pba 她/rr 的/ude1 真实/a 心思/n 报告/n 了/ule 毛主席/nr 。/w 还是/c 毛主席/nr 出面/vi ，/w 将/d 石少华/nr 请/v 到/v 了/ule 中南海/ns [菊香/nz 书屋/n]/nz 。/w 毛主席/nr 说/v ：/w “/w 石少华/nr 同志/n ，/w 看/v 在/p 我/rr 的/ude1 面子/n 上/f ，/w 你/rr 就/d 收/v 她/rr 做/v 学生/nnt 吧/y 。/w 江青/nr 她/rr 身体/n 不好/a ，/w 有/vyou 病/n ，/w 不能/v 从事/vn 紧张/a 的/ude1 工作/vn ，/w 你/rr 就/d 收/v 她/rr ，/w 一/m 可以/v 调剂/vn 调剂/vn 她/rr 的/ude1 生活/vn ，/w 二/m 也/d 能/v 学习/vn 一点/mq 东西/n 。/w ”/w 还是/c 毛主席/nr 的/ude1 面子/n 大/a ，/w 石少华/nr 同意/v 收/v 这个/rz 徒弟/n 了/ule 。/w 他/rr 给/p 江青/nr 的/ude1 第一课/mq 是/vshi [深入/ad 生活/vn]/nz ，/w 多/a 拍/v 有人/r 的/ude1 场景/n 。/w 江青/nr 很/d 认真/ad 地/ude2 接受/v 了/ule 石/ng 老师/nnt 的/ude1 建议/n ，/w 经常/d 到/v 天安门广场/nz 等/udeng 人流/n 密集/a 的/ude1 地方/n 进行/vn 拍摄/v 。/w 后来/t ，/w 石少华/nr 给/p 江青/nr 调整/vn 了/ule 拍摄/v 主题/n ，/w 让/v 她/rr 多/a 拍/v 些/q [花草/n 树木/n]/nz 、/w 庭院/n 建筑/n 等/udeng 静物/n 风景/n ，/w 重点/n 掌握/v 层次感/n ，/w 注意/v 曝光/vn 准确/a ，/w 取景/vi 角度/n 新颖/a 等/udeng 。/w 
江青/nr 这个/rz 人/n 还是/c 比较/d 聪明/a 的/ude1 ，/w 很/d 有/vyou 悟性/n ，/w 做事/vi 专心/ad 认真/ad ，/w 很快/d 就/d 喜欢/vi 上/f 了/ule 拍摄/v 风光/n 、/w 静物/n ，/w 像/v 日出/vn 、/w 日落/vi ，/w 还有/v 湖面/n 月亮/n 倒影/n 等/udeng 。/w 
1964年/t 国庆节/t 晚会/n ，/w 在/p [天安门/ns 城楼/n]/nz 上/f 观看/v 节日/n 焰火/n 时/ng ，/w 江青/nr 还/d 向/p 时任/v 总理/nnt [摄影/vn 记者/nnt]/nnt 的/ude1 杜修贤/nr 虚心/ad 求教/v ，/w [如何/ryv 才能/n]/nz 拍摄/v 出/vf 焰火/n 的/ude1 最好/d 效果/n 。/w 杜修贤/nr [毫无/v 保留/v]/nz 地/ude2 指导/vn 她/rr 。/w 结果/n ，/w 当晚/t 她/rr 拍摄/v 的/ude1 焰火/n 效果/n 很/d 不错/a 。/w 我/rr 见过/v 几张/n ，/w 确实/ad 是/vshi 繁花似锦/bl 、/w 光彩夺目/vl 。/w 
徐大刚/nr ，/w 1926年/t 生/v ，/w 2012年/t 去世/vi 。/w 他/rr 多年/mq 从事/vi 摄影/vn 工作/vn ，/w 被/pbei 称为/v “/w 上海/ns [新闻/n 摄影/vn]/nz 界/n 的/ude1 元老/n ”/w ，/w 1960年/t 被/pbei 调/v 到/v 中南海/ns ，/w 任/v 毛主席/nr 的/ude1 专职/b 摄影师/nnt 。/w 毛主席/nr 等/udeng 中央/n 领导/n 同志/n 1961年7月/t 要/v 上/f 庐山/ns 开会/vi ，/w 由于/p 主席/nnt 历来/d 不想/v 坐飞机/nz ，/w 因此/c 徐大刚/nr 和/cc 江青/nr 一同/d 乘/v 专机/n 前往/v 庐山/ns 。/w 飞机/n 上/f ，/w 两人/mq 聊得/nz 最多/ad 的/ude1 便是/v 摄影/vn 。/w 当/p 聊/v 到/v 如何/ryv 在/p 摄影/vn 过程/n 中/f 抓住/v 动态/n 物体/n 的/ude1 瞬间/n 摄像/vn 时/ng ，/w 徐大刚/nr 根据/p 平时/t 积累/v 的/ude1 经验/n ，/w 告诉/v 江青/nr 如何/ryv 运用/v [快门/n 速度/n]/nz 捕捉/v 动态/n 物体/n 的/ude1 最佳/z 瞬间/n ，/w 如何/ryv 拍摄/v 高速/b 物体/n ，/w 如何/ryv 使用/v 闪光灯/n 等/udeng 。/w 江青/nr 听得/v 津津有味/al 。/w 直到/v 飞机/n 在/p 九江/ns 平稳/a 降落/vi ，/w 江青/nr 才/d 止住/v 询问/vn 。/w 
上/f 了/ule 庐山/ns 之后/f ，/w 江青/nr 基本上/d 每天/r 都/d 要/v 外出/vn 拍摄/v 风景/n 照/v ，/w 并/cc 拿/v 给/p 徐/ag 看/v ，/w 让/v 他/rr 提意见/nz 。/w 一天/mq 下午/t ，/w 徐大刚/nr 正在/d 休息/v ，/w 江青/nr 派/v 人/n 来/vf 叫/vi 他/rr ，/w 让/v 他/rr 陪着/v 去/vf 仙人洞/nz 拍照/vi 。/w 仙人洞/nz 是/vshi [悬崖/n 绝壁/n]/nz 上/f 的/ude1 天生/b 石洞/nz ，/w 洞/n 深/a 约/d [3/m 丈/q]/mq ，/w 相传/v 是/vshi 吕洞宾/nr 修仙/nz 成佛/nz 的/ude1 地方/n 。/w 那天/r ，/w 徐大刚/nr 和/cc 江青/nr 等/udeng 人/n 游玩/v ，/w 从/p 山洞/n 出来/vf ，/w 走到/vf 洞口/n 时/ng ，/w 突然/ad 看到/v 夕阳/n 初/f 现/tg ，/w 远处/s 山壁/nz 上/f 的/ude1 衔/v 碑亭/n 别/d 有/vyou 一番/mq 风姿/n 。/w 江青/nr 特别/d 兴奋/a ，/w 立即/d 询问/v 拍摄/vn 方法/n 。/w 徐大刚/nr 说/v ：/w “/w 拍摄/v 这种/r 照片/n ，/w 一定/b 要/v 运用/vn [动静/n 对比/vn]/nz 的/ude1 方法/n ，/w 方能/v 显出/v 意境/n 的/ude1 效果/n 。/w 拍摄/v 时/ng ，/w 照相机/n 不能/v 有/vyou 丝毫/a 晃动/v ，/w 否则/c 会/v 造成/v 被/pbei 摄/vg 的/ude1 晚霞/n 呈/v 模糊/a 现象/n 。/w ”/w 还/d 说/v ：/w “/w 选择/v 快门/n 宜/ag 慢/a 不宜/v 快/a ，/w 速度/n 过/uguo 快/a 会/v 使/v 原先/d 呈/v 动态/n 的/ude1 晚霞/n ‘/w 凝住/nz ’/w 而/cc 丧失/v 动感/n ，/w 还/d 应/v 注意/vn 陪衬物/nz ，/w 尽量/d 加大/v 活动/vn 幅度/n ，/w 做到/v 晚霞/n 不/d 动/v ，/w 影像/n 背景/n 模糊/a ，/w 才能/n 获得/v 好/a 的/ude1 效果/n 。/w ”/w 徐大刚/nr 将/d 随身/d 带/v 的/ude1 [两/q 架/qv]/mq 照相机/n 设置/v 好/a ，/w 让/v 江青/nr 从/p 镜头/n 里/f 看/v 整个/b 晚霞/n 映衬/v 的/ude1 衔/v 碑亭/n 情景/n 。/w 江青/nr 在/p 画面/n 里/f 真的/d 看到/v 一幅/mq 只有/c 在/p 仙境/n 中/f 才/d 会/v 有的/rz 图案/n 。/w 她/rr 还/d 叫/vi 随行/vn 警卫/nnt 拔掉/v 杂草/n ，/w 砍掉/v 两根/mq 挡住/v 镜头/n 的/ude1 树枝/n 。/w 江青/nr 一直/d 等到/v 在/p 画面/n 上/f 看到/v 一/m 缕缕/z 的/ude1 云雾/n 从/p 远处/s 飘/v 来/vf 时/ng ，/w 才/d 按/p 下/f 了/ule 快门/n 。/w 这/rzv 张/q 照片/n 在/p 采/v 景/ng 、/w 用/p 光/n 和/cc [快门/n 速度/n]/nz 上/f 都/d 恰到好处/al 。/w 几天后/nz ，/w 江青/nr 拿着/vf 冲洗/v 出来/vf 的/ude1 照片/n ，/w 笑逐颜开/vl 。/w 从/p 画面/n 上/f 看/v ，/w 不仅/c 酷似/v 大自然/n ，/w 更/d 兼具/v 常人/n 无法/v 揣摩/v 的/ude1 意境/n 。/w 于是/cc ，/w 她/rr 把/pba 它/rr 称为/v 习作/n ，/w 兴致勃勃/dl 地/ude2 拿/v 给/p 毛主席/nr 欣赏/v ，/w 并/cc 请/v 主席/nnt 提出批评/v 意见/n 。/w 起初/d ，/w 毛主席/nr 可能/v 是/vshi 工作/vn 太忙/nz ，/w 没有/v 时间/n 看/v ；/w 也/d 可能/v 是/vshi 看/v 了/ule 没有/v 想好/v ，/w 一直/d 没有/v 回音/n 。/w 江青/nr 等/udeng 得/ude3 很/d 着急/a 。/w 两周/mq 后/f ，/w 毛主席/nr 充分/ad 肯定/v 了/ule 这/rzv 幅/q “/w 仙人洞/nz ”/w 照片/n 的/ude1 意境/n ，/w 表示/v 对/p 这/rzv 张/q 照片/n 很/d 满意/v 。/w 他/rr 还/d 联想/vi 到/v 国内外/s 的/ude1 [政治/n 形势/n]/nz ，/w 触发/v 诗兴/n ，/w 为此/bl ，/w 1961年9月9日/t ，/w 欣然/d 题写/v 了/ule 一首/mq 七绝/n -/w -/w 《/w [为/p 李进/nr 同志/n 题/n 所/usuo 摄/vg 庐山/ns 仙人洞/nz 照/v]/nz 》/w ：/w “/w [暮色/n 苍茫/z]/nz 看/v 劲松/ns ，/w [乱云/nz 飞渡/v]/nz 仍/d 从容/a 。/w 天生/b 一个/mq 仙人洞/nz ，/w [无限/b 风光/n]/nz 在/p 险峰/n 。/w ”/w 江青/nr 拿着/vf 这/rzv 首/q 诗/n ，/w 细细/d 地/ude2 欣赏/v 和/cc 品味/v ，/w 乐得/v 合不拢嘴/vl 。/w 以后/f 这/rzv 张/q 照片/n 连同/p 这/rzv 首/q 诗/n ，/w 成/v 了/ule 她/rr 炫耀/v 的/ude1 资本/n 。/w 
