多/a 宗/vg 地块/n 热度/n 非凡/z 、/w 央企/nz 和/cc 本土/n 房/n 企/ng 同台/v 竞技/n 、/w 一块/s 地/ude2 [百/m 轮/qv]/mq 竞价/vn 、/w 一个/mq 地块/n 引来/v [20/m 家/q]/mq 企业/n 追逐/v …/w …/w 2013年/t 的/ude1 合肥/ns [土地/n 市场/n]/nz 因为/c [一次/mq 次/qv]/mq 的/ude1 惊艳/nz 给/p 公众/n 留下/v 深刻/a 印象/n ，/w 也/d 预示/v 着/uzhe 这/rzv 座/q 城市/n 的/ude1 更大/d 发展/vn 。/w 当/p 12月/t 的/ude1 合肥/ns [土地/n 市场/n]/nz 落槌/nz ，/w 2013年/t 合肥/ns [土地/n 市场/n]/nz 拍卖/vn 和/cc 挂牌/vi 形式/n 出让/v 土地/n 共/d [159/m 宗/vg]/mq ，/w 出让/v 面积/n 共/d [14362/m ./w 199/m 亩/q]/mq ，/w 同比/n 去年/t 涨幅/n 17.66%/m ，/w [成交/v 金额/n]/nz [459/m ./w 3/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 涨幅/n]/nz 37.54%/m 。/w 
从/p 合肥/ns 各/rz 区县/n 来看/u ，/w 2013年/t 合肥/ns 土地/n 出让/v 量/n 最多/ad 的/ude1 是/vshi 肥西/ns 。/w 从/p 月份/n 看/v ，/w 出让/v 宗/vg 数/n 最多/ad 的/ude1 是/vshi 11月/t ，/w 面积/n 最大/gm 的/ude1 是/vshi 5月/t ，/w 达/v [2322/m ./w 725/m 亩/q]/mq ，/w [成交/v 金额/n]/nz 最高/a 的/ude1 是/vshi [8/m 月份/n]/mq 。/w （/w 郜征/nr )/w 
