王诗龄/nr 与/cc 李云迪/nr 
因/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 走红/vi 的/ude1 [5/m 位/q]/mq 爸爸/n 和/cc 小朋友/n 也/d 成/v 了/ule 最近/t 网友/n 集中/v 关注/vn 的/ude1 对象/n 。/w 跨/v 年/qt 之/uzhi 日/b ，/w [5/m 个/q]/mq 家庭/n 的/ude1 微博/n 也/d 十分/d 活跃/a ，/w 郭涛/nr 晒/v 出/vf [3/m 张/q]/mq [一家/n 三/m 口/n]/nz 的/ude1 欢乐/a 温馨/a 合照/nz ，/w 小石头/nz 在/p [妈妈/n 爸爸/n]/nz 怀中/n 调皮/a 可爱/a 。/w 森/ag 碟/ng 的/ude1 妈妈/n 叶一茜/nr 也/d 在/p 微博/n 长传/n 一张/mq 女儿/n 的/ude1 近照/n 。/w 人气/n 小妞/n 王诗龄/nr 跨/v 年/qt 夜/tg 参加/v 钢琴/n 师傅/nnt 李云迪/nr 的/ude1 [新年/t 音乐会/n]/nz 。/w 而/cc 另一边/mq 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 跨/v 年/qt 签/v 唱/v 会上/n ，/w 最/d 有/vyou 爱/v 的/ude1 一对/mq 父子/n 张亮/nr 和/cc 天天/d 张悦轩/nr 登/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 与/cc 观众/n 跨/v 年/qt 。/w 
