2014年/t ，/w 安徽省/ns 将/d 从/p 落实/v [企业/n 投资/vn 自主权/n]/nz 和/cc 规范/v [政府/nis 投资/vn]/nz 行为/n [两/q 方面/n]/mq 入手/vi ，/w 进一步/d 深化/v 投资/vn 体制改革/v ，/w 计划/n 取消/v 、/w 下放/v 核准/vn 权限/n 的/ude1 [核准/v 事项/n]/nz 有/vyou [12/m 项/q]/mq ，/w 省级/b 层面/n [核准/v 事项/n]/nz 将/d 同口径/nz 减少/v 三分之一/m 。/w 
同时/c ，/w 为/p 规范/v [政府/nis 投资/vn]/nz 行为/n ，/w 安徽省/ns 正在/d 研究/vn 制定/v 投资/vn [管理/vn 办法/n]/nz ，/w 建立/v [政府/nis 投资/vn]/nz [项目/n 后/f 评价/vn]/nz 制度/n ，/w 完善/v [初步/d 设计/vn]/nz 和/cc 概算/n [审查/vn 制度/n]/nz ，/w 并/cc 规范/v 重大/a 公益性/n [项目/n 代建制/nz]/nz 。/w 
2014年/t ，/w [安徽省/ns 发改委/nis]/nto 将/d 积极/ad 改革/v 项目/n 审批/vn 和/cc [政府/nis 投资/vn]/nz 安排/v 方式/n 。/w 对/p 点/qt 多/a 面广/nz 的/ude1 [专项/b 资金/n]/nz ，/w 坚持/v 决策/vn 重心/n 和/cc 审批/v 权限/n 下移/v ，/w 以/p 切块/v 或/c 贴息/n 的/ude1 方式/n 安排/v 。/w 由/p [安徽省/ns 发改委/nis]/nto 审批/vn 、/w 核准/v 、/w 备案/vi 的/ude1 项目/n ，/w 将/d 一律/d 通过/p [安徽省/ns 发改委/nis]/nto 综合/vn 服务/v 平台/n 实行/v [网上/s 申报/vn]/nz 。/w 此外/c ，/w [安徽省/ns 发改委/nis]/nto 还/d 将/d 协调/v [有关/vn 部门/n]/nz 同步/vd 下放/v [前/f 置/v 审批/vn]/nz 权限/n ，/w 并/cc 加强/v 对/p 项目/n 审批/vn 、/w 核准/v 和/cc 资金/n 安排/v 的/ude1 事/n 中/f 事后/f 监管/vn 。/w (/w 陆列嘉/nr 郑莉/nr )/w 
