人民网/nz 合肥/ns 1月2日/t 电/n （/w [见习/vn 记者/nnt]/nz 吴嫣然/nr ）/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 从/p [合肥/ns 客运/n 南/b 站/vi]/nt 获悉/v ，/w 为/p 迎接/v 春运/n ，/w [合肥/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 车票/n 预售/vn 期/qv 由/p 原来/d 的/ude1 [7/m 天/qt]/mq 调/v 至/p [20/m 天/qt]/mq ，/w 旅客/n 可/v 通过/p 多种/m 渠道/n 提前/vd 购买/v 车票/n 。/w 
2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 合肥/ns 旅客/n 除了/p 可以/v 到/v [合肥/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 窗口/s 购票/v 外/f ，/w 还/d 可以/v 通过/p 合肥/ns 汽车/n 客运/n 网上/s 售票/vn 官网/n http/x :/w //w //w t/x ./w cn/x //w SaYyGj/x 或/c [合肥/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 官方/n 企业/n QQ/x ：/w [8003475575/m 等/udeng]/mq 渠道/n 购/vg 订票/vn 。/w QQ/x 订票/vn 时/ng ，/w 旅客/n 需/v 提供/v 具体/a 乘车/vi 时间/n 、/w [联系/v 方式/n]/nz 、/w 目的地/n 等/udeng 信息/n ，/w 在线/vn 订票/vn 成功/a 后/f ，/w [合肥/ns 客运/n 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 值班/vn 调度员/nnt 将/d 通过/p [调度/vn 系统/n]/nz 提前/vd 做好/v 座位/n 预留/v ，/w 旅客/n 只需/v 在/p 乘车/vi 当天/t 提前/vd [30/m 分钟/qt]/mq 到/v 南/b 站/vi ，/w 凭/p 相关/vn QQ/x 订票/vn 信息/n 便/d 可/v 到/v 该/rz 站/vi 服务台/n 取/v 票/n 。/w 同时/c ，/w [合肥/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 在/p 马/n 年/qt 春运/n 期间/f 还/d 提供/v 团体/n 上门/vi 售票/vn 服务/vn 。/w 
据/p [合肥/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 预计/v 1月16/t 号/q 开始/v 会/v 迎来/v 大量/m 客流/n 。/w 除了/p 车票/n 预售/vn 期/qv 提前/vd 为/p [20/m 天/qt]/mq ，/w [合肥/ns 汽车/n 南/b 站/vi]/nt 还/d 将/d 部分/n 固定点/nz 发车/vn 的/ude1 客车/n 调/v 为/p “/w 大循环/n ”/w 发车/vn ，/w 车次/n 增多/v ，/w 班次/n 密集/a 。/w 
