曾经/d 的/ude1 杨乐乐/nr 
光线/n 两/m 大当家/nz [美女/n 主播/nnt]/nz 柳岩/nr 和/cc 谢楠/nr ，/w 再/d 加上/v 湖南/ns 的/ude1 当家/vn 花旦/nnt 杨乐乐/nr 全都/d 是/vshi 整容/vi 后/f 的/ude1 美女/n 。/w 杨乐乐/nr 转战/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 后/f ，/w 她/rr 就是/v 端庄/a 漂亮/a 得/ude3 无可/d 挑剔/v 的/ude1 模样/n ，/w 实在/d 是/vshi 和/cc 2000年/t 欧阳奋强/nrf 导演/nnt 的/ude1 《/w 下课/vi 了/ule 要/v 雄起/nz 》/w 中/f 的/ude1 形象/n 大相径庭/vl 。/w 
延伸/v 阅读/vn :/w 
热/a 闻/v ：/w 邱启明/nr 亲密/a 喂/v 柳岩/nr 吃/v 冰激凌/nf 乐嘉/nr 影射/v 杰克逊/nrf 娈童/nz 致歉/vi 一周/mq 热/a 闻/v ：/w 周涛/nr 曾/d 患/v [婚姻/n 恐惧症/n]/nz 柳岩/nr 欲/d 性/ng 感到/v 老/a 宝钗/nz 30年/t 容颜/n 不变/nz 组/n 图/n ：/w 柳岩/nr 隔/v 空/ng “/w 示爱/vi ”/w 星爷/nz 再/d 谈/v 出道/vi 经历/n 想/v 性/ng 感到/v 老/a 热/a 闻/v ：/w 柳岩/nr 吃/v 蜘蛛/n 吓坏/v 孟非/nr 李咏秘/nr 会/v 高/a 管/v 疑/vg 接/v 天价/n 代言/v 谢娜/nr 小/a S/x 柳岩/nr 侯佩岑/nr 盘点/vn [20/m 大/a]/mq [美女/n 主播/nnt]/nz 性感/a 瞬间/n 柳岩/nr 谢娜/nr 汪涵/nr 朱丹/nr 孟非/nr 欧弟/nr 揭/v 主播/nnt 走红/vi 前/f 辛酸/an 往事/n 

