据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [郑州/ns 地铁/n]/nz 早/a 前/f 曾/d 承诺/vn ，/w 老年人/n 拿/v 上/f 身份证/n 或/c 老年/n 卡/n 就/d 可以/v 免费/vn 坐/v 地铁/n 。/w 但是/c ，/w 有/vyou 郑州/ns 市民/n 陈/vg 先生/n 反映/v ，/w 昨天/t ，/w 他/rr 兴冲冲/z 地/ude2 来到/v 地铁站/nis ，/w 结果/n [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 还要/d 带/v 上/f 房产证/nz 。/w 
无独有偶/bl ，/w 不少/m 老人/n 都/d 说/v 遇到/v 过/uguo 类似/a 的/ude1 情况/n 。/w 按照/p 最新/a 规定/n ，/w 郑州/ns 老年人/n 想/v 免费/vn 坐/v 地铁/n ，/w 还/d 必须/d 出示/v 户口本/n 原件/n 。/w 便民/v 措施/n ，/w 为/p 啥/ry 不/d 便民/vn 呢/y ？/w 
60多岁/m 的/ude1 郑州/ns 市民/n 陈/vg 先生/n 元旦/t 打算/v 在/p [绿城/ns 广场/n]/nz 站/vi 搭乘/v 地铁/n ，/w 到/v 了/ule 地铁站/nis 以后/f 却/d 发现/v ，/w 自己/rr “/w 少/a “/w 带/v 了/ule 点/qt 东西/n 。/w 
陈/vg 先生/n ：/w 最后/f 去/vf 了/ule 以后/f 他们/rr 说/v 你/rr 还要/d 带/v 上/f 房产证/nz 。/w 在/p [绿城/ns 广场/n]/nz 说/v 叫/vi 带/v 上/f 房产证/nz 。/w 我/rr 说/v 没有/v 带/v 房产证/nz ，/w 下次/t 再/d 去/vf 了/ule 可能/v 还/d 得/ude3 要/v 结婚证/n 么/y ？/w 
根据/p 前期/f [郑州市/ns 政府/nis]/nto 发布/v 的/ude1 [郑州/ns 地铁/n]/nz 的/ude1 票务/n 政策/n ，/w [60/m 周岁/q]/mq 以上/f 郑州市/ns 户口/n 的/ude1 老人/n 在/p 工作日/n 非/b 高峰期/n 和/cc 节假日/t 全天/n 可/v 免费/vn 乘车/vi 。/w 12月28/t 号/q 是/vshi [郑州/ns 地铁/n]/nz 开通/v 首/q 日/b ，/w [郑州市/ns 轨道/n 交通/n 公司/nis]/nt 规定/n 持/v 身份证/n 或/c 老人/n 公交卡/nz 可以/v 换/v 免费/vn 爱心/n 票/n 乘车/vi 。/w 不过/c ，/w [很多/m 人/n]/mq 反映/v ，/w 在/p 有些/rz 站点/n 凭/p 身份证/n 和/cc 老年/n 卡/n 不能/v 换取/v 爱心/n 票/n ，/w 不少/m 老人/n 只能/v 买票/nz 上车/v 。/w 
乘车/vi 人/n ：/w 我/rr 问起/v 来说/uls 有些/rz 站/vi 能/v 用/p 有些/rz 站/vi 不能/v 用/p 。/w 有一个/mq 老同志/n 从/p 人民路/ns 过来/vf 。/w 过来/vf 以后/f 人家/n 要/v 回去/v ，/w 没法/v 回去/v 了/ule 。/w 
在/p 一些/mq 站点/n 老人/n 换/v 爱心/n 票/n 遇到/v 了/ule 难题/n 之后/f [郑州/ns 地铁站/nis]/nt 又/d 调整/vn 了/ule 换取/v 爱心/n 票/n 的/ude1 方式/n ，/w 改为/v 凭/p 身份证/n 或/c 老年/n 公交卡/nz 登记/vn 后/f 免费/vd 乘坐/v 地铁/n 。/w 对此/d ，/w [郑州市/ns 数字/n 城市/n 办公室/nis]/nt 市民卡/nz 管理处/nis 处长/nnt 刘广乐/nr 解释/v 说/v ，/w 爱心/n 票/n 在/p 某些/rz 站点/n 不能/v 领取/vn 可能/v 是因为/c 前期/f 沟通/v 不到/v 位/q ，/w 目前/t 各个/rz 站点/n 都/d 已经/d 接到/v 了/ule 通知/n ，/w 会/v 保证/vn 老年人/n 享受/v 到/v 免费/vn 乘/v 地铁/n 的/ude1 优惠/vn 。/w 
刘广乐/nr ：/w 现在/t 就/d 可以/v 了/ule ，/w 每个/r 站点/n 都/d 接到/v 通知/n 了/ule 。/w 拿着/vf 身份证/n 或者/c 公交/b 老年/n 卡/n 在/p 进站/vi 口/n 进行/vn 一个/mq 登记/vn ，/w 人工/b 登记/vn 就/d 可以/v 免费/vn 进站/vi 。/w 
这边/rzs [话音/n 刚/d 落/v]/nz ，/w [郑州市/ns 轨道/n 公司/nis]/nt 运营/vn 分公司/nis 在/p 12月31/t 号/q 晚间/t 再次/d 改变/v 了/ule 老人/n 免费/vd 乘车/vi 登记/v 方式/n ，/w 规定/n 在/p 地铁/n 老年/n 卡/n 正式/ad 发行/v 之前/f ，/w 老年人/n 需要/v 同时/c 出具/v 本人/rr 户口本/n 和/cc 身份证/n 登记/vn 后/f 方可/d 免费/vd 乘车/vi 。/w 这/rzv 让/v 只/d 拿/v 身份证/n 或/c 老年/n 卡/n 乘车/vi 的/ude1 老人/n 再一次/mq 被/pbei 阻挡/v 在/p 了/ule 免费/vd 大门/n 之外/f 。/w 
乘车/vi 老人/n ：/w 我们/rr 想/v 着/uzhe 拿/v 身份证/n 和/cc 老年/n 卡/n 就/d 可以/v 。/w 最后/f 来/vf 个/q 什么/ry ：/w 不行/a ，/w 要/v 户口本/n 。/w 
乘车/vi 老人/n ：/w 我/rr 进去/vf 以后/f 拿着/vf 老年/n 卡/n ，/w 有/vyou 个/q 小伙子/n 跟/p 我/rr 说/v 老年/n 卡/n 不能/v 用/p 啊/y 。/w 他/rr 说/v 我/rr 这次/r 照顾/v 你/rr 让/v 你/rr 进去/vf ，/w 那/rzv 意思/n 就是说/c 下一次/mq 就/d 不行/a 了/ule 。/w 
据/p 了解/v ，/w [郑州/ns 地铁/n]/nz “/w 绿城/ns 通/v ”/w 老年/n 卡/n 到/v 明年四月份/t 才/d 可以/v 办理/vn ，/w 那么/c ，/w 这/rzv 几个月/mq 之间/f 老年/n 免费/vd 乘客/n 大餐/n 老年人/n 到底/d 怎么样/ryv 才能/n 吃/v 得到/v ？/w [媒体/n 评论员/nnt]/nnd 韩为卿/nr 认为/v ，/w 政策/n 多变/z 成为/v 了/ule [市政/n 管理/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 败笔/n 。/w 
韩为卿/nr ：/w 谁/ry 没事/vi 上街/vi 还/d 揣着/v 个/q 户口本/n ，/w 像/v 作业本/n 那么/c 大/a ，/w 特别/d 不方便/nz 。/w 还有/v 要求/n 老年人/n 出示/v 房产证/nz 的/ude1 ，/w 这/rzv 确实/ad 是/vshi 强人所难/vl 。/w 地铁/n 相关/vn 管理/v 部门/n 这/rzv 件/q 好事/n 你/rr 没有/v 办好/vi 。/w 真的/d 不必/d 老年人/n 乘坐/v 地铁/n 这/rzv 件/q 事情/n 上/f 格外/d 的/ude1 较真/a 、/w 刁难/v ，/w 不要/d 政出多门/vl ，/w 不要/d 朝令夕改/vl ，/w 不/d 要人/n 为/p 设限/nz ，/w 尽快/d 的/ude1 为/p 老年人/n 乘/v 地铁/n 给/p 出/vf 一个/mq 标准/n 的/ude1 答案/n 。/w 
