安徽/ns 将/d 探索/v 棚改房/nz 共有/v [产权/n 制度/n]/nz ：/w [低收入/n 家庭/n]/nz 可/v 购买/vn 部分/n 产权/n 
记者/nnt 从/p [安徽省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 了解到/v ，/w 为/p 做好/v [棚户区/n 改造/vn]/nz 安置/vn 补偿/vn 工作/vn ，/w 该省/r 将/d 探索/v [建立/v 健全/v]/nz [棚户区/n 改造/vn]/nz 安置/v 住房/n 的/ude1 共有/v [产权/n 制度/n]/nz ，/w 符合/v 条件/n 的/ude1 城市/n [低收入/n 家庭/n]/nz 可/v 购买/vn 部分/n 棚改房/nz 产权/n 。/w 
“/w 安徽/ns 最早/d 在/p 宣城市/ns 已经/d 试点/vn 开展/v 了/ule [棚户区/n 改造/vn]/nz 安置房/nz 的/ude1 共有/v [产权/n 制度/n]/nz ，/w 全省/n 许多/mq 地/ude2 市/n 也/d 已经/d 开展/v 此项/r 工作/vn 。/w ”/w 安徽省/ns 住房/n 和/cc [城乡/n 建设厅/nis]/nt [住房/n 保障/vn]/nz 处/n 处长/nnt 钟治峰/nr 介绍/v 说/v ，/w “/w 对/p 棚/n 改/v 安置房/nz 超出/v 原有/vn [住房/n 面积/n]/nz 的/ude1 部分/n ，/w 居民/n 既/c 可以/v 通过/p 购买/v 来/vf 获得/v 房屋/n 全部/m 产权/n ，/w 也/d 可/v 缴纳/vn 租金/n 从而/c 只/d 享有/v 部分/n 产权/n 。/w ”/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 安徽省/ns 此番/nz 明确/a ，/w [棚户区/n 改造/vn]/nz 安置/v [住房/n 产权/n]/nz 归/v [被/pbei 征收/vn 人/n]/nz 所有/b 的/ude1 ，/w 可/v 按/p [商品/n 住房/n]/nz 确认/v 产权/n ，/w 各地/rzs 可/v [结合/v 实际/n]/nz 另行/d 制定/v [具体/a 办法/n]/nz 。/w 同时/c ，/w 全省/n 将/d 积极探索/v [棚户区/n 改造/vn]/nz 安置/v 住房/n 共有/v [产权/n 制度/n]/nz ，/w 允许/v 符合/v 条件/n 的/ude1 城市/n [低收入/n 家庭/n]/nz 购买/v 部分/n 产权/n 。/w 
此外/c ，/w 安徽省/ns 还/d 提出/v ，/w [棚户区/n 改造/vn]/nz 实行/v 实物/n 安置/vn 和/cc [货币/n 补偿/vn]/nz 相结合/nz ，/w 由/p 棚户区/n 居民/n 自愿/vd 选择/v 。/w 对/p [经济/n 困难/an]/nz 、/w 无力/vi 购买/v 安置/vn 住房/n 的/ude1 棚户区/n 居民/n ，/w 可以/v 通过/p 提供/v 租赁/vn 型/k 保障房/nz 等/udeng 方式/n 满足/v 其/rz 基本/a 居住/v 需求/n ，/w 或/c 在/p 符合/v [有关/vn 政策/n]/nz 规定/n 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 将/d 其/rz 纳入/v 当地/s [住房/n 保障/vn 体系/n]/nz 中/f 统筹/vd 解决/v 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t 至/p 2017年/t ，/w 安徽/ns 计划/n 力争/v 改造/vn 各类/r 棚户区/n [150/m 万/d 户/q]/mq 左右/f ，/w 使/v 居民/n 住房/n 条件/n 得到/v 明显/a 改善/v ，/w 基础设施/gi 和/cc [公共/b 服务/vn 设施/n]/nz 建设/v 水平/n 不断/d 提高/v 。/w (/w 记者/nnt 马姝瑞/nr )/w 
