韩国/nsf 第一/m 女团/nis [少女/n 时代/n]/nz “/w 门面/n ”/w 允儿/nz 终于/d 有/vyou 男友/n 了/ule ！/w 不是/c 《/w 爱情雨/nz 》/w 心心/nz 相/d 惜/vg 的/ude1 张根硕/nr ，/w 不是/c 广告/n 中/f 嬉戏/vi 打闹/vi 的/ude1 李敏镐/nr ，/w 不是/c 自认/nz 亲密/a 的/ude1 同/p 门/n 师兄/n 李特/nr ，/w 而是/c 多年/mq 好友/n 李升基/nr ！/w 虽然/c 李升基/nr 多次/mq 在/p 节目/n 中/f 告白/v 允儿/nz ，/w 也/d 因此/c 传出/v 绯闻/n ，/w 但/c 仍/d 被/pbei 视为/v 无稽之谈/n ，/w 不料/d 如今/t 绯闻/n 成/v 真/a ，/w 两人/mq 约会/vi 被/pbei 狗仔/nz 直/d 击/vg ，/w 恋情/n 随之/d 曝光/vi ，/w 成为/v 2014年/t 新年/t 韩国/nsf 娱乐圈/nz 头号/b 大/a 新闻/n ！/w 



李升基/nr 允儿/nz 巷口/s 、/w 汉江/ns 、/w 南山/ns 秘密/n 约会/vi 

韩国/nsf 第一/m 女团/nis [少女/n 时代/n]/nz “/w 门面/n ”/w 允儿/nz 终于/d 有/vyou 男友/n 了/ule ！/w 不是/c 《/w 爱情雨/nz 》/w 心心/nz 相/d 惜/vg 的/ude1 张根硕/nr ，/w 不是/c 广告/n 中/f 嬉戏/vi 打闹/vi 的/ude1 李敏镐/nr ，/w 不是/c 自认/nz 亲密/a 的/ude1 同/p 门/n 师兄/n 李特/nr ，/w 而是/c 多年/mq 好友/n 李升基/nr ！/w 虽然/c 李升基/nr 多次/mq 在/p 节目/n 中/f 告白/v 允儿/nz ，/w 也/d 因此/c 传出/v 绯闻/n ，/w 但/c 仍/d 被/pbei 视为/v 无稽之谈/n ，/w 不料/d 如今/t 绯闻/n 成/v 真/a ，/w 两人/mq 约会/vi 被/pbei 狗仔/nz 直/d 击/vg ，/w 恋情/n 随之/d 曝光/vi ，/w 成为/v 2014年/t 新年/t 韩国/nsf 娱乐圈/nz 头号/b 大/a 新闻/n ！/w 

