[宿州市/ns 公路/n 管理局/nis 埇/n 桥/n 分局/nis]/nt 门牌/n 
一些/mq [中国/ns 式/k 英语/nz]/nz 翻译/v 常/d 闹笑话/vl 。/w 最近/t ，/w 有/vyou 宿州/ns 市民/n 发现/v ，/w [宿州市/ns 公路/n 管理局/nis 埇/n 桥/n 分局/nis]/nt 的/ude1 门牌/n 上/f ，/w 把/pba [宿州市/ns 公路/n 管理局/nis 埇/n 桥/n 分局/nis]/nt 写成/v “/w SuZhoucityyongqiaobranchhighwayadministrataion/x 。/w ”/w 多/a 名/q 资深/b [英语/nz 老师/nnt]/nnt 称/v ，/w 小/a 一些/mq 的/ude1 地名/n 放在/v 区域/n 大/a 些/q 地名/n 前/f 是/vshi [英语/nz 翻译/v]/nnt 常识/n 。/w 对此/d ，/w [宿州市/ns 公路/n 管理局/nis 埇/n 桥/n 分局/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 该/rz 翻译/v 是/vshi 从/p 系统/n 内/f 信息库/n 上/f 下载/v 的/ude1 ，/w 将/d 上报/vi 后/f 更改/v 。/w 
最近/t ，/w 有/vyou 宿州/ns 市民/n 发现/v ，/w 在/p [宿州市/ns 公路/n 管理局/nis 埇/n 桥/n 分局/nis]/nt 的/ude1 门牌/n 上/f 的/ude1 翻译/vn 似乎/d 有/vyou 问题/n 。/w 随后/d ，/w 该/rz 市民/n 将/d 此/rzs 拍/v 下来/vf 传到/v 网上/s 。/w 通过/p 图片/n 记者/nnt 发现/v ，/w 这块/r 写/v 着/uzhe “/w [宿州市/ns 公路/n 管理局/nis 埇/n 桥/n 分局/nis]/nt ”/w 的/ude1 牌子/n 上/f ，/w 对/p 该局/r 的/ude1 翻译/vn 是/vshi “/w Suzhoucityyongqiaobranchhighwayadministrataion/x ”/w 。/w 对于/p 这样/rzv 的/ude1 翻译/vn ，/w 在/p 网上/s 有/vyou 网友/n 直接/ad 称/v ，/w “/w 属于/v [中国/ns 式/k 英语/nz]/nz 。/w ”/w 
近日/t ，/w 记者/nnt 就/d 此事/r 请教/v 了/ule 多/a 名/q 资深/b [英语/nz 老师/nnt]/nnt ，/w 他们/rr 介绍/v 了/ule 这/rzv 翻译/v 的/ude1 问题/n 。/w 合肥/ns [8/m 中/f]/mq 英语/nz 备课/vi 组/n 组长/nnt 陈昕/nr 说/v ，/w 这样/rzv 的/ude1 翻译/vn ，/w 犯/v 了/ule 一个/mq 常识性/n 错误/n ，/w “/w 一般/ad 都/d 把/pba 区域/n 较小/d 的/ude1 地名/n 放在/v 区域/n 较大/d 的/ude1 地名/n 前/f ，/w 这个/rz 应该/v 是/vshi 埇/n 桥/n 在/p 前/f ，/w 宿州/ns 在/p 后/f 。/w ”/w 
[安徽/ns 大学/nis 英语/nz 学院/nis]/nt 教师/nnt 张玉红/nr 则/d 认为/v ，/w “/w 确实/ad ，/w 地名/n 翻译/v 一般/ad 是/vshi 把/pba 区域/n 较小/d 的/ude1 地名/n 放在/v 区域/n 较大/d 的/ude1 地名/n 前/f ，/w 但是/c 另一种/mq 情况/n 是/vshi 也/d 可用/v of/x 短语/n ，/w 这个/rz 翻译/v 受/v 中国人/n 说话/vi 习惯/n 的/ude1 影响/vn ，/w 属于/v [中国/ns 式/k 英语/nz]/nz 。/w ”/w 同时/c ，/w 张/q 老师/nnt 还给/v 出/vf 了/ule 建议/n 的/ude1 翻译/vn “/w BureauofRoadsofSuZhou/x ，/w YongqiaoBranch/x ”/w 。/w 
对此/d ，/w [宿州市/ns 公路/n 管理局/nis 埇/n 桥/n 分局/nis]/nt 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 门牌/n 的/ude1 翻译/vn 是/vshi 从/p 上级/n 系统/n 内部/f 直接/ad 下载/v 的/ude1 ，/w “/w 将/d 向上/vi 反映/v ，/w 之后/f 改正/v 。/w ”/w （/w 姚庆林/nr ）/w 
