李宗盛/nr 和/cc 任贤齐/nr 在/p [东方/s 卫视/n]/nz 跨/v 年/qt 夜晚/n 会上/n 合作/vn 《/w 鬼迷心窍/vl 》/w 。/w 
林志颖/nr 找/v 来/vf 郝邵文/nr 合唱/vn ，/w 现场/s 还/d 放/v 了/ule 两人/mq 当年/t 合作/v 影片/n 《/w [旋风/n 小子/n]/nz 》/w 的/ude1 照片/n 。/w 
跨/v 年/qt 夜/tg 的/ude1 遥控器/n 终于/d 不/d 像/v 之前/f 那么/c 纠结/vi 了/ule 。/w 除/p 湖南/ns 、/w 东方/s 、/w [广东/ns 卫视/n]/nz 外/f ，/w 江苏/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 有/vyou 跨/v 年/qt 传统/n 的/ude1 卫视/n 都/d 退出/v 了/ule 争夺/v 。/w 虽然/c 大/a 咖/n 少/a 了/ule 、/w 舞台/n 弱/a 了/ule 、/w 经费/n 减/v 了/ule ，/w 湖南/ns 、/w 东方/s 也/d 主要/b 以/p 自家/rr 艺人/nnt 为主/vi ，/w 但/c 各家/rz 卫视/n 仍/d 推出/v 了/ule 不少/m 创意/n 之/uzhi 作/v ，/w 其中/rz 湖南/ns “/w 爸爸/n 团/n ”/w 的/ude1 “/w [两/q 大/a]/mq 男/b 神/n ”/w 中/f 的/ude1 张亮/nr 带着/vn 天天/d 上场/vi 唱/v 《/w 我/rr 不是/c 男/b 神/n 》/w ，/w 林志颖/nr 则/d 以/p 一段/mq 赛车/vn 漂移/vi 惊艳/nz 亮相/vi ，/w 并/cc 以/p 一曲/mq 《/w 十七岁/mq 的/ude1 雨季/t 》/w 吹起/v 怀旧/vn 风/n ；/w [东方/s 卫视/n]/nz 本次/r 跨/v 年/qt 以/p 《/w 中国/ns 梦/n 之/uzhi 声/qv 》/w 为/p 基本/a 班底/n ，/w 邀请/v 韩红/nr 、/w 黄晓明/nr [两/q 大/a]/mq 导师/nnt 分别/d 带队/vi ，/w 展开/v 红黄/nz 对抗/v ，/w [两/q 大/a]/mq 爆/v 红/a [韩国/nsf 男团/nis]/nt 组合/vn EXO/x -/w M/x 和/cc SuperJunior/x -/w M/x 都/d 让/v 现场/s 粉丝/nf 嗓子/n 叫/vi 破/v ，/w 而/cc 李宗盛/nr 的/ude1 一首/mq 《/w 山丘/n 》/w 也/d 成为/v 全场/n 最大/gm 亮点/n 。/w 至于/p 以/p 汪峰/nr 压轴/nz 的/ude1 广东/ns [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 因为/c 平台/n 关注度/nz 太小/d ，/w 仍/d 是/vshi “/w 抢/v 不到/v 头条/n ”/w 的/ude1 命/n 。/w 
本组/r 稿件/n 采写/v //w 新京报/nz 记者/nnt 刘玮/nr 吴立湘/nr 
[湖南/ns 卫视/n]/nz 观众/n 重回/v 《/w 十七岁/mq 的/ude1 雨季/t 》/w 
男/b 神/n ：/w 林志颖/nr 、/w 张亮/nr 父子/n 、/w 钟汉良/nr 怀旧/vn 亮点/n ：/w 04/m 超女/n 回家/vi 
在/p 演唱会/n 临近/v 结束/vn 的/ude1 时候/n ，/w 近期/t 备受/v 争议/vn 的/ude1 林志颖/nr 化身/n “/w 奥特/nrf 蛋/nf ”/w ，/w 驾/v 着/uzhe 跑车/n 入场/vi ，/w 一路/mq 上/f 漂移/vi 、/w 转圈/vi ，/w 感觉/n 誓要/nz 击破/v 赛车/vn 成绩/n 造假/v 的/ude1 传闻/n 。/w 他/rr 身披/v 儿子/n kimi/x 最/d 爱/v 的/ude1 奥特曼/nrf 战袍/n ，/w 献/v 唱/v 新歌/n 《/w 正能量/nz 》/w ，/w 之后/f 还/d 演唱/v 了/ule [两/q 首/q]/mq 观众/n 耳熟能详/vl 的/ude1 老歌/nz 《/w 野菊花/n 》/w 《/w 十七岁/mq 的/ude1 雨季/t 》/w ，/w 全场/n 迅速/ad 进入/v 怀旧/vn 气氛/n ，/w 引发/v 大合唱/n 。/w 同时/c ，/w 张含韵/nr 带着/vn 一群/mq 参加/v 过/uguo 2004年/t 超女/n 的/ude1 选手/n 登场/vi ，/w 她们/rr 现在/t 大多数/m 做/v 着/uzhe 普通人/n 的/ude1 工作/vn ，/w 在/p 选手/n 们/k 回述/nz 起/vf 自己/rr 十年/mq 前/f 的/ude1 编号/n 时/ng ，/w 网友/n 也/d 唏嘘/vi 感慨/v 。/w 
[东方/s 卫视/n]/nz 李宗盛/nr 演绎/v 老男人/nz 味道/n 
男/b 神/n ：/w 黄晓明/nr 、/w 罗志祥/nr 、/w 任贤齐/nr 、/w 苏有朋/nr 怀旧/vn 亮相/vi ：/w “/w 乖乖/d 虎/n ”/w 飞呀飞/nz 
之后/f ，/w 李宗盛/nr 首次/m 在/p [电视/n 节目/n]/nz 上/f 演唱/v 年度/n 金曲/nz 《/w 山丘/n 》/w 没有/v 让/v 守候/v 在/p 电视/n 前/f 的/ude1 观众/n 失望/a 。/w 抱着/v 吉他/n [自/p 弹/v 自唱/nz]/nz ，/w 将/d 这/rzv 首/q 歌/n 演绎/v 得/ude3 十分/d 动人/a 。/w 而/cc 和/cc 李宗盛/nr 同/p 在/p 一个/mq 表演/v 时段/n 的/ude1 任贤齐/nr 除了/p 送/v 上/f 《/w [浪花/n 一/d 朵朵/q]/nz 》/w 《/w [春天/t 花/n 会/v 开/v]/nz 》/w [几/d 首/q]/mq [经典/n 歌曲/n]/nz 外/f ，/w 还/d 与/cc 李宗盛/nr 及其/cc 徒弟/n 李剑青/nr 演唱/v 《/w 鬼迷心窍/vl 》/w 。/w 在/p [两/q 大/a]/mq 韩国/nsf 团体/n 之后/f 登场/vi 的/ude1 S/x ./w H/x ./w E/x ，/w 献出/vf 了/ule 内地/n 荧屏/n 跨/v 年/qt 首/q 秀/ag 。/w [三/m 人/n]/mq 依旧/z 白色/n 短裙/n 登场/vi ，/w 依次/d 演唱/v 《/w [美丽/a 新世界/nz]/nz 》/w 《/w SuperStar/x 》/w 等/udeng 各个/rz 时期/n 代表/nnt 歌曲/n 。/w 而/cc [东方/s 卫视/n]/nz 更是/d 贴心/a 送/v 上/f 准备/v 的/ude1 礼物/n 回忆/v S/x ./w H/x ./w E/x 出道/vi 至今/d 的/ude1 点点滴滴/d ，/w Selina/x 更/d 激动/a 落泪/vi ，/w 场面/n 温馨/a 。/w 
此外/c ，/w 正在/d 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 做/v 观察员/nnt 的/ude1 苏有朋/nr 则/d 代表/nnt “/w 达人/nz 秀/ag ”/w 节目/n 送/v 上/f [新年/t 祝福/vn]/nz ，/w 虽然/c 身/ng 在/p 黄/a 队/n ，/w 但/c [一/d 席/qt]/mq 红色/n 西装/n 的/ude1 苏有朋/nr 似乎/d 又/d 让/v 人/n 看到/v 了/ule 曾经/d 的/ude1 “/w 乖乖/d 虎/n ”/w 。/w 当晚/t 苏有朋/nr 的/ude1 演唱/vn 曲目/n 《/w 红蜻蜓/nz 》/w 《/w [蝴蝶飞/nz 呀/y]/nz 》/w 引起/v 观众/n 共鸣/vn ，/w 全场/n 合唱/vn ，/w 相当/d 感人/a 。/w 而/cc 作为/p 对手/n 的/ude1 红队/nz 当家/vi 韩红/nr 还/d 在/p 现场/s 爆料/v ，/w 称/v 赵薇/nr 曾/d 在/p 拍摄/v 《/w [情/n 深深/d 雨/n 濛/nz 濛/nz]/nz 》/w 时/ng 被/pbei 苏有朋/nr 电/n 到/v 。/w 
其他/rzv 卫视/n 
[广东/ns 卫视/n]/nz 
汪峰/nr 压轴/nz ，/w 影响力/n 有限/a 
最/d 接近/v 港台/n 的/ude1 [广东/ns 卫视/n]/nz 明星/nnd 阵容/n 最为/d 强大/a ，/w 其中/rz 郑秀文/nr 、/w 林志炫/nr 、/w 陈坤/nr 、/w 曲婉婷/nr 、/w 杨宗纬/nr 、/w 范玮琪/nr 等/udeng 明星/nnd 都/d 有/vyou 专门/d 的/ude1 演出/vn 。/w 
不过/c 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 当/p 属/v 汪峰/nr ，/w 当晚/t 他/rr 以/p 压轴/nz 嘉宾/n 身份/n 登场/vi “/w 抢/v 头条/n ”/w ，/w 并/cc 带来/v 了/ule 《/w 当/p 我/rr 想/v 你/rr 的/ude1 时候/n 》/w 《/w 怒放/vi 的/ude1 生命/n 》/w 《/w [飞得/v 更高/d]/nz 》/w 等/udeng [几/d 首歌曲/nz]/mq 。/w 不过/c 相/d 较/d 于/p 湖南/ns 和/cc [东方/s 卫视/n]/nz ，/w [广东/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 收视/nz 辐射/vn 有限/a ，/w 即便/c 在/p 港台/n 明星/nnd 阵容/n 上/f 有/vyou 优势/n ，/w 影响力/n 也/d 无法/v 和/cc 一线/n 卫视/n 抗衡/vi 。/w 
安徽/ns [贵州/ns 卫视/n]/nz 
提前/vd 一天/mq 播出/v [特别/d 节目/n]/nz 
此次/rz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 有/vyou 个/q 有意思/al 的/ude1 现象/n ，/w 就是/v 12月30日/t 也/d 涌现/v 了/ule 很多/m [特别/d 节目/n]/nz ，/w 其中/rz [安徽/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 2013/m [国剧/nz 盛典/n]/nz 》/w 和/cc [贵州/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 《/w 为/p 中国/ns 歌唱/vi 》/w 收视率/n 排名/vi 前/f [二/m 位/q]/mq 。/w 
