中新网/nz 记者/nnt 张龙云/nr 摄/vg 
昨晚/t ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz [2013/m -/w 2014/m 年/qt]/mq 跨/v 年/qt 演唱会/n 热闹/a 上演/v ，/w 表演/vn 进行/vn 了/ule 近/a [5/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 林志颖/nr 、/w 谢霆锋/nr 、/w FX/x 、/w 李准基/nr 、/w 张亮/nr 、/w 钟汉良/nr 、/w 杨钰莹/nr 、/w 羽泉/nz 、/w 李宇春/nr 、/w 张杰/nr 、/w 历届/b [快男/n 快女/nz]/nz 等/udeng 明星/nnd 大腕/n ，/w 带来/v 众多/a 经典/n 曲目/n 和/cc 创意/n 表演/vn ，/w 将/d 气氛/n 数/n 度/qv 掀翻/v 。/w 场内/s 全程/n 尖叫声/nz 、/w 掌声/n 不断/d ，/w 大合唱/n 场面/n 更是/d 数次/m 出现/v 。/w 
杨钰莹/nr 红裙/nz 亮相/vi 掀/v 全场/n 首次/m 大合唱/n 
“/w 玉女/n 歌/n 后/f ”/w 杨钰莹/nr 在/p 一片/mq 欢呼声/n 中/f ，/w 身穿/v 唯美/nz 红/a 长裙/n 亮相/vi 。/w 她/rr 送/v 上/f 一曲/mq 王菲/nr 的/ude1 《/w 致/v 青春/n 》/w ，/w 观众/n 瞬间/n 为/p 之/uzhi 陶醉/vi 。/w 
一曲/mq 唱/v 毕/vg ，/w 望着/v 台下/s 的/ude1 热情/an 观众/n ，/w 杨钰莹/nr 微笑/vi 连/ulian 说/v 了/ule 两句/mq “/w 谢谢/v ”/w 。/w 接着/c ，/w 她/rr 说/v 想/v 再唱/nz 一首/mq 大家/rr 都/d 熟悉/v 的/ude1 歌/n ，/w “/w 在/p KTV/x 可能/v 唱/v 得/ude3 比较/d 多/a ，/w 希望/v 会唱/v 的/ude1 和/cc 我/rr 一起/s 唱/v ”/w 。/w [话音/n 刚/d 落/v]/nz ，/w 杨钰莹/nr [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w 心雨/nz 》/w 前奏/n 响起/v ，/w 观众群/n 又是/c 一片/mq 惊呼/v 声/qv 。/w 
杨钰莹/nr 拥有/v 超高/b 人气/n 从/p 此处/s 可见一斑/vl 。/w 伴随/v 着/uzhe 歌曲/n [美妙/a 音乐/n]/ntc ，/w 粉丝/nf 与/cc 她/rr 一起/s 高声/d 哼唱/v ，/w 将/d 气氛/n 炒/v 热/a ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 全场/n 的/ude1 首次/m 集体/n 合唱/vn 。/w 
林志颖/nr 开赛/vi 车上/s 舞台/n 赛车服/nz 似/vg “/w 奥特曼/nrf ”/w 
林志颖/nr 在/p 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 里/f 因/p 对/p 儿子/n KIMI/x 疼爱/v 有/vyou 加/v ，/w 被/pbei 封/q “/w 好爸爸/nz ”/w 。/w 昨晚/t 他/rr 虽/c 没/d 带/v kimi/x 参加/v 跨/v 年/qt 夜/tg ，/w 但/c 却/d 将/d 一辆/mq 赛车/vn 开/v 到/v 了/ule 跨/v 年/qt 舞台/n 上/f ，/w 场面/n 酷炫/nz 。/w 在/p 完成/v 一段/mq 超/v 难/a 的/ude1 赛车/vn 漂移/vi 后/f ，/w 林志颖/nr 又/d 带来/v 了/ule 《/w 十七岁/mq 的/ude1 雨季/t 》/w 等/udeng [四/m 首/q]/mq 经典/n 曲目/n 。/w 
当晚/t ，/w 林志颖/nr 穿/v 的/ude1 赛车服/nz 上/f 有些/rz 灯管/n ，/w 灯光/n 亮/vi 起来/vf 时/ng 十分/d 帅气/a 。/w 评价/vn 这次/r 打扮/v ，/w 林志颖/nr 先是/d 开玩笑/vi 称/v “/w 化身/n 奥特曼/nrf ”/w ，/w 后来/t 爆料/v ，/w 这/rzv 件/q 衣服/n 其实/d 是/vshi 儿子/n kimi/x 最喜欢/nz 的/ude1 ，/w 因为/c kimi/x 觉得/v 那/rzv 就是/v 奥特曼/nrf 的/ude1 样子/n ，/w “/w 他/rr 之前/f 看到/v 我/rr 穿/v 还/d 跟/p 我/rr 说/v ‘/w 爸/n 比/p 你/rr 是/vshi 要/v 出/vf 任务/n 吗/y ’/w ，/w 很/d 搞笑/vi ”/w 。/w 
郝劭文/nr 意外/a 现身/v 送/v kimi/x 帅气/a 衣服/n 
“/w 童星/nnd ”/w 郝劭文/nr 近些年/t 很少/ad 公开/ad 亮相/vi ，/w 昨晚/t 意外/a 出现/v 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 上/f ，/w 掀起/v 现场/s 不/d 小/a 的/ude1 “/w 骚动/vi ”/w 。/w 1994年/t ，/w 由/p 林志颖/nr 、/w 释小龙/nz 、/w 郝劭文/nr 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w [旋风/n 小子/n]/nz 》/w 曾/d 红/a 遍/qv [两岸/n 三/m 地/ude2]/nz ，/w 但/c 近些年/t [几/d 人/n]/mq 因/p 各自/rr 忙/v 学业/n 、/w 事业/n 都/d 很难/d 有/vyou 机会/n 同台/vd ，/w 令/v [不少/m 人/n]/mq 感到/v 惋惜/a 。/w 
昨晚/t ，/w 当/p 林志颖/nr 刚/d 唱/v 完/vn 一首歌/mq ，/w 郝劭文/nr 便/d 突然/ad 从/p 舞台/n 底部/f 慢慢/d 升起/v 。/w 与/cc 大家/rr 简单/a 交流/vn 几句/mq 后/f ，/w 他/rr 不仅/c 与/cc 林志颖/nr 合唱/vn ，/w 还/d 细心/a 为/p kimi/x 准备/v 了/ule 一件/mq 帅气/a 衣服/n ，/w 林志颖/nr 手/n 捧/v 礼物/n 连/ulian 夸/v “/w 好看/a ”/w 。/w 
谢霆锋/nr 霸气/an 演唱/v 贴心/a 分发/v 取暖贴/nz 
谢霆锋/nr 登台/vi 首先/d 演唱/v 了/ule 一首/mq 《/w 谢谢/v 你/rr 的/ude1 爱/vn 1999/m 》/w ，/w 只见/v 他/rr 站/vi 在/p 高台/ns 上/f ，/w 台子/n 周围/f 精心/ad 布置/v 了/ule 一圈/mq 话筒/n ，/w 很/d 是/vshi 扎眼/a ，/w 当/p 黄色/n 灯光/n 照射/v 下来/vf 时/ng ，/w 场面/n 显得/v 霸气/an 十足/z 。/w 
紧接着/c ，/w [经典/n 歌曲/n]/nz 《/w [因为/c 爱/v 所以/c 爱/v]/nz 》/w 前奏/n 响起/v ，/w 全场/n 则/d 跟着/v 谢霆锋/nr 一起/s 高声/d 合唱/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 高潮/n 的/ude1 那/rzv 几句/mq 更是/d High/x 翻/v 全场/n 。/w 因/p 如今/t 已/d 进/vf 寒冬/n ，/w 天气/n 日渐/d 变冷/v ，/w 谢霆锋/nr 当晚/t 还/d 贴心/a 带来/v 一大/n 袋/ng “/w 取暖贴/nz ”/w ，/w 在/p 歌曲/n 间奏/nz 时/ng 抛向/nz 观众/n ，/w 希望/v 大家/rr 在/p [这个/rz 冬天/t]/nz “/w 多/a 些/q 温暖/an ”/w 。/w 
昔日/t 快女/nz 重聚/vi 李宇春/nr 化身/n “/w 棋/n 国/n 皇后/nnd ”/w 
今年/t 演唱会/n 主题/n 围绕/v “/w 感恩/vi 成长/vi ∠/w 婫/nz 劀/n 春/tg ”/w 展开/v ，/w 从/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 开始/v 踏上/v 音乐/n [梦想/n 之旅/nz]/nz 的/ude1 历届/b [快男/n 快女/nz]/nz 们/k ，/w 此次/rz 也/d 被/pbei 邀请/v 在/p 舞台/n 重聚/vi ，/w 特别/d 是/vshi 最早/d 的/ude1 2004年/t 《/w [超级/b 女声/n]/nz 》/w 选手/n ，/w 其中/rz 的/ude1 [48/m 人/n]/mq 与/cc 张含韵/nr 唱/v 起/vf 《/w 继续/v 给/p [15/m 岁/qt]/mq 的/ude1 自己/rr 》/w ，/w 场面/n 感人/a 。/w 
江映蓉/nr 与/cc 李斯丹妮/nrf 这/rzv 对/p 好姐妹/nz 再次/d High/x 翻/v 全场/n ，/w 她们/rr 不仅/c 献/v 上/f 劲爆/nz 的/ude1 舞曲/n 表演/vn ，/w 还/d 在/p 台上/s 被/pbei 威亚/nrf 高高/d 吊起/v 唱歌/vn 。/w 另外/c ，/w 李宇春/nr 和/cc 张杰/nr 也/d 分别/d 以/p 不/d 寻常/a 的/ude1 方式/n 出场/vi 带来/v 惊艳/nz 表演/vn ，/w 一个/mq 化身/n “/w 棋/n 国/n 皇后/nnd ”/w 演绎/v 《/w 我/rr 的/ude1 王国/n 》/w 、/w 《/w chrislee/x 》/w 、/w 《/w saygoodbye/x 》/w [三/m 首/q]/mq 歌/n ，/w 张杰/nr 则/d 伴着/v 800/m 斤重/nz 的/ude1 钢铁/n 人/n 上演/v 时空/n 秀/ag 《/w 逆/vg 态度/n 》/w 。/w 
而/cc 尚雯婕/nr 除/p 带来/v 充满/v 创意/n 的/ude1 《/w 小星星/nz 》/w 外/f ，/w 一首/mq 《/w firework/x 》/w 更/d 彻底/ad 点燃/v 现场/s 气氛/n ，/w 尖叫声/nz 不断/d 。/w （/w 罗攀/nr )/w 
