2013年/t ，/w 合肥/ns 国税/n 系统/n 累计/vd 完成/v 各项/r 税收收入/n [352/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 7.05%/m 。/w 
[合肥市/ns 国税局/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 近年来/dl ，/w 合肥市/ns [产业/n 集群/nz]/nz 拉动/v 与/cc “/w 龙头/n ”/w 企业/n 带动/v 效应/n [充分/ad 发挥/v]/nz ，/w 培育/v 出/vf 一批/mq 经济效益/n 好/a 、/w 发展/v 潜力/n 大/a 的/ude1 创新/vn 型/k [主导/n 产业/n]/nz ，/w 夯实/v 了/ule 税源/n 基础/n 。/w 同时/c ，/w 国税/n 部门/n 全面/ad 落实/v 各项/r [税收/n 优惠/vn 政策/n]/nz ，/w 全年/n 累计/vd 办理/v 各类/r [税收/n 优惠/vn]/nz [75/m ./w 6/m 亿元/q]/mq 。/w （/w 蔡敏/nr 赵汗青/nr ）/w 
