人民网/nz 合肥/ns 1月2日/t 电/n （/w 韩畅/nr ）/w 持刀/nz 将/d 家中/s 厨房/n 液化气/n 隔断/v ；/w 用/p 打火机/n 点燃/v 竹山/ns 附近/f [4/m 处/n]/mq 火点/nz …/w …/w 近日，16/t 岁/qt 的/ude1 安徽/ns 广德/ns 少年/n 王/n 某/rz 为/p 自己/rr 的/ude1 叛逆/n 付出/v 代价/n ，/w 因/p 放火罪/nz ，/w 一审/b 被判/v 有期徒刑/n 一年/mq 四个月/t 。/w 
2013年/t 上半年/t ，/w 王/n 某/rz 因/p 与/cc 爷爷/n 发生/v 口角/n ，/w 用/p 刀子/n 将/d 家中/s 厨房/n 液化/vn 气瓶/nz 的/ude1 管道/n 割断/v ，/w 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 给予/vn [行政/n 拘留/v]/nz 五日/t 的/ude1 处罚/vn ，/w 因/p 其/rz 是/vshi 未成年人/n 决定/v 不/d 执行/v [行政/n 拘留/v]/nz 。/w 
2013年/t 夏天/ns ，/w 广德/ns 持续/vd 高温/n ，/w 直逼/v [建国/vi 以来/f]/nz 安徽省/ns [最高/a 气温/n]/nz 记录/v ，/w 极易/nz 引发/v 山林/n 火险/n 。/w 王/n 某/rz 所在/n 村委会/nis 在/p 村里/n 多/a 处/n 张贴/v “/w [森林/n 防火/vn]/nz ，/w [人/n 人/n 有责/nz]/nz ”/w 安全/an 标语/n 。/w 8月18日/t 中午/t ，/w 王/n 某/rz 在/p 回家/vi 的/ude1 路上/s 看到/v 这些/rz 标语/n ，/w 觉得/v 非常/d 刺眼/a ，/w 于是/cc 用/p [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 打火机/n 在/p 竹山/ns 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 地点/n 分别/d 点火/vi ，/w 随后/d 离开/v 。/w 庆幸/v 的/ude1 是/vshi ，/w 火情/n 被/pbei 村民/n 及时/ad 发现/v 并/cc 迅速/ad 扑灭/v ，/w 尚未/d 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 王/n 某/rz 在/p 大面积/d 森林/n 及/cc 居民/n 房屋/n 边/k 故意/d 放火/vi ，/w 其/rz 行为/n [严重/a 危害/vn]/nz [公共/b 安全/an]/nz 及/cc 不/d 特定/b 多数人/mq 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 其/rz 行为/n 已/d 构成/v 放火罪/nz 。/w 因/p 其/rz 犯罪/vn 时/ng 未满/nz [十八/m 周岁/q]/mq ，/w 且/c 具有/v 自首/vn 情节/n ，/w 当庭/d 自愿/vd 认罪/vi ，/w 在/p 犯罪/vn 后果/n 方面/n 也/d 为/p 造成/v [严重/a 后果/n]/nz 。/w 遂/d 做出/v 以上/f 判决/vn 。/w 
