以/p “/w 越/d 欢聚/vi 越/d 青春/n ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 [湖南/ns 卫视/n]/nz [/w 微博/n ]/w 卫视/n 跨/v 年/qt 演唱会/n 近/a [五/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 直播/vn 拉/v 下/f 帷幕/n 。/w 在/p 这场/r 直播/vn 中/f 有/vyou 出现/v 抢/v 台词/n 、/w 话筒/n 失声/vi 等/udeng 意外/a ，/w 也/d 有/vyou 张含韵/nr [/w 微博/n ]/w 领衔/vd 快女/nz 合唱/vn 的/ude1 温情/n 瞬间/n ，/w 更/d 有/vyou 张亮/nr 父子/n “/w 捣乱/v ”/w 将/d 舞台/n 变成/v 自家/rr 厨房/n 的/ude1 High/x 翻/v 时刻/n 。/w 而/cc 林志颖/nr [/w 微博/n ]/w 的/ude1 漂移/vi 技术/n 令/v 大家/rr 惊讶/a 之/uzhi 余/ng ，/w 也/d 让/v 大家/rr 看到/v 了/ule 岁月/n 看人下菜/nz 的/ude1 功力/n ，/w 郝邵文/nr 都/d 成/v 叔叔/n 了/ule ，/w 林志颖/nr 却/d 还/d 没有/v 改变/vn 。/w 而/cc 压轴/nz 女王/nnt 李宇春/nr 则/d 变身/nz “/w 美腿/nz 天后/nz ”/w ，/w 与/cc 大家/rr 拉/v 响/v 2014年/t 的/ude1 钟声/n 。/w 
林志颖/nr 郝邵文/nr 重逢/vi ：/w 岁月/n ，/w 你/rr 是/vshi 看人下菜/nz 的/ude1 吗/y ？/w 
“/w [旋风/n 小子/n]/nz ”/w 林志颖/nr 当晚一/t 出场/vi 就/d 旋风/n 了/ule 一把/mq ，/w 第一次/mq 在/p 这样/rzv 的/ude1 一个/mq 舞台/n 展示/v 他/rr 的/ude1 漂移/vi 技术/n ，/w 令/v 传说中/nz 的/ude1 赛车手/nnd 林志颖/nr 的/ude1 形象/n ，/w 在/p 观众/n 面前/f 生动/a 起来/vf 。/w 而/cc 令/v 观众/n 更为/d 惊讶/a 的/ude1 其实/d 在下/r 一秒/t —/w —/w 林志颖/nr 与/cc 郝邵文/nr 20年/t 后/f 的/ude1 重逢/vn 。/w 
当年/t 林志颖/nr 于/p 郝邵文/nr 合作/vn 《/w [旋风/n 小子/n]/nz 》/w 时/ng 林志颖/nr [20/m 岁/qt]/mq ，/w 郝邵文/nr 只有/c [四/m 岁/qt]/mq 。/w 如今/t 两人/mq 再次/d 同台/vd ，/w 林志颖/nr 还是/c 当初/t 的/ude1 模样/n ，/w 而/cc 郝邵文/nr 已经/d 长成/v 的/ude1 叔叔/n 的/ude1 样子/n ，/w 这/rzv 不禁/d 让/v 观众/n 心酸/a ：/w 岁月/n 呀/y ，/w 你/rr 是/vshi 看人下菜/nz 吗/y ？/w 
蠢/a High/x ：/w 张亮蠢/nr 哭/v 狂/dg 喷/v 烟雾弹/nz 天天/d 遭殃/vi 被/pbei 呛/vi 成/v 蓝精灵/nr 
有的/rz 人/n 忘词/nz 跑调/nz 了/ule 会/v 被/pbei 骂/v ，/w 有些/rz 人/n 忘词/nz 了/ule 也/d 照样/d 会/v 被/pbei 原谅/v ，/w 还/d 被/pbei 亲昵/a 的/ude1 称之为/v “/w [二/m 男/b]/mq 神/n ”/w ，/w 此人/r 便是/v 张亮/nr 。/w 从/p Fashion/x 界/n 走出/v 来/vf 转型/vn “/w 歌手/nnt ”/w 的/ude1 张亮/nr ，/w 在/p [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 上/f 献出/vf 了/ule 音乐/n 处女作/n 《/w 我/rr 不是/c 男/b 神/n 》/w ，/w 而/cc 一旁/f 的/ude1 天天/d 更是/d 以/p “/w 硬汉/n 摇滚/n ”/w 的/ude1 曲风/nz 和/cc 舞风/nz 抢/v 镜/ng 成功/a 。/w 
一曲/mq 《/w 我/rr 不是/c 男/b 神/n 》/w 似乎/d 唱出/v 了/ule 张亮/nr 的/ude1 压力/n ，/w 原本/d 紧张/a 的/ude1 他/rr 唱/v 完/vn 之后/f 居然/d 疯狂/a 的/ude1 玩起/nz 了/ule 烟雾弹/nz 。/w 抱着/v 烟雾/n 枪/n 的/ude1 他/rr 一阵/mq 狂/dg 喷/v ，/w 舞台/n 瞬间/n 烟雾/n 腾腾/nz ，/w 分/qt 不/d 清/tg 东西南北/n ，/w 烟雾/n 只能/v 听见/v 天天/d 在/p 呼救/vi ：/w “/w 我/rr 被/pbei 呛到/nz 啦/y ！/w 我/rr 被/pbei 呛到/nz 啦/y ！/w ”/w 
此时/r 摄像/vn 大哥/n 们/k 只好/d 一直/d 不停/v 的/ude1 扫/v 观众/n ，/w 避开/v 舞台/n 上/f 的/ude1 囧/n 状况/n 。/w 而/cc 当/p 镜头/n 回到/v 台上/s 时/ng ，/w 天天/d 和/cc 张亮/nr 俨然/z 成为/v 了/ule 两只/mq 蓝精灵/nr ，/w 衣服/n 上/f 、/w 脸上/s 都/d 是/vshi 厚厚的/z 灰/ag 。/w 男/b 神/n ，/w 你/rr 再次/d 蠢/a 哭/v 了/ule 小/a 伙伴们/nz 。/w 
直播/vn 意外/a 不断/d ：/w 主持人/nnt 抢/v 台词/n 话筒/n 突然/ad 失声/vi 儿/ng 
由于/p 是/vshi [5/m 个/q]/mq 小时/n 的/ude1 直播/vn ，/w 明星/nnd 们/k 也/d 不/d 可能/v 像/v 春晚/n 般/uyy 花/n 太多/ad 的/ude1 时间/n 用来/v 彩排/vn ，/w 于是/cc 直播/vn 中/f 难免/v 出现/vn 了/ule 各种/rz 小/a 问题/n 。/w 当晚/t 主持人/nnt 的/ude1 分工/vn 没有/v 明确/a ，/w 常常/d 出现/v 同时/c 说/v 台词/n 的/ude1 情况/n ，/w 让/v 观众/n 完全/ad 听/v 不/d 清/tg 主持人/nnt 在/p 说什么/nz ，/w 吴昕/nr 跟/p 谢娜/nr [/w 微博/n ]/w 的/ude1 台词/n 就/d 几次/mq “/w 撞车/vi ”/w 。/w 
不仅/c 主持人/nnt 与/cc 主持人/nnt 台词/n 撞车/vi ，/w 主持人/nnt 和/cc 报幕员/nnd 的/ude1 台词/n 也/d 撞车/vi 了/ule 。/w 正当/a 主持人/nnt 在/p 念/v 参与/vn 投票/vi 的/ude1 方式/n 时/ng ，/w 导播/nnt 强/a 插进/nz 事先/d 录制/v 好/a 的/ude1 投票/vn 方式/n 视频/n ，/w 弄得/d 主持人/nnt 连忙/d 收住/nz ！/w 
而/cc 何炅/nr [/w 微博/n ]/w 和/cc 汪涵/nr 同台/vd 主持/v 时/ng ，/w 汪涵/nr 说/v 着/uzhe 说/v 着/uzhe 话筒/n 突然/ad 没/d 声/qv 儿/ng 了/ule ，/w 何炅/nr 连忙/d 递上/nz 自己/rr 的/ude1 话筒/n 到/v 汪涵/nr 嘴边/s 。/w 不仅/c 话筒/n 没/d 声/qv 儿/ng ，/w 羽泉/nz [/w 微博/n ]/w 组合/vn 为/p 录制/v 一首/mq 不/d 一样/uyy 的/ude1 《/w 最/d 美/b 》/w ，/w 而/cc 专门/d 准备/v 的/ude1 收声/nz 话筒/n ，/w 也/d 没有/v 起到/v 作用/n 。/w 只见/v 钱枫举/nr 着/uzhe 收声/nz 话筒/n 满场/nz 跑/v ，/w 却/d 没有/v 采集/vn 到/v 一个/mq 观众/n 的/ude1 声音/n 。/w 而/cc 当晚/t 的/ude1 开场/vn 舞/v 更/d 被/pbei 网友/n 吐槽/nz 太/d 匆忙/ad 。/w 
谁/ry 是/vshi 忘词/nz 儿/ng 王/n ？/w 杜海涛/nr 胜/v 黄绮珊/nr 夺冠/vi 
[现场/s 直播/vn]/nz ，/w 最/d 怕/v 的/ude1 是/vshi 什么/ry ？/w 忘词/nz 儿/ng ！/w 黄绮珊/nr 当晚/t [8/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 歌曲/n 串烧/nz ，/w 可谓/v 尽职/vi 尽力/d ，/w 以至于/c 唱/v 到/v 最后/f 高音/n 女王/nnt 的/ude1 声音/n 都/d 颤/vi 了/ule 、/w 跑调/nz 了/ule 、/w 连/ulian 歌词/n 都/d 忘了/v 。/w 不过/c 以/p 黄/a 妈/n 丰富/a 的/ude1 舞台/n 经验/n ，/w 这种/r 小事/n 很快/d 能/v 以/p 哼唱/v 的/ude1 方式/n 带/v 过/uguo 。/w 
相比之下/vl ，/w 黄妈/nr 的/ude1 “/w 儿子/n ”/w 杜海涛/nr 则/d 没/d 那么/c 幸运/a 。/w 当晚/t 杜海涛/nr 该/rz 他/rr 说/v 词儿/nz 时/ng ，/w 谢娜/nr 已经/d 把手/n 伸向/vf 他/rr ，/w 示意/v 他/rr 说/v 词/n ，/w 他/rr 却/d 摇头晃脑/vl 的/ude1 没有/v 在/p 主持/v 的/ude1 状态/n ，/w 随后/d 才/d 慌张/a 的/ude1 反应/vn 过来/vf ，/w 结果/n 还/d 把/pba 词儿/nz 说错/nz 了/ule 。/w 
随后/d 该/rz 说/v 奖品/n 时/ng ，/w 且不说/c 背/v 台本/n ，/w 就算/d 照着/p 提示/v 卡/n 读/v 奖品/n 的/ude1 海涛/nz 也/d 没有/v 读/v 利索/a ，/w 语无伦次/nz 。/w 海涛/nz ，/w 看看/v 人家/n 李准基/nr [/w 微博/n ]/w 唱/v 的/ude1 《/w 月亮/n 代表/nnt 我/rr 的/ude1 心/n 》/w ，/w 吐字/vi 清晰/a 标准/n ，/w 你/rr 会/v 不会/v 惭愧/a ？/w 你/rr 确定/v 这样/rzv 玩/v [现场/s 直播/vn]/nz ，/w 回去/v 台/q 里/f 不会/v 扣/v 你/rr 工资/n 吗/y ？/w 
谢霆锋/nr 打酱油/nz 送/v 礼物/n ：/w 这么/rz 大方/a 问/v 过/uguo 保安/b 的/ude1 工作量/n 吗/y ？/w 
当晚/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 的/ude1 “/w 王牌/n ”/w 谢霆锋/nr 终于/d 在/p [11/m 点/qt]/mq 后/f 亮相/vi 。/w 没有/v 舞美/n ，/w 也/d 没有/v 伴舞/vn ，/w 谢霆锋/nr 唱/v 了/ule [两/q 首/q]/mq 经典/n 曲目/n ，/w 送/v 完/vn 礼物/n 之后/f 就/d 闪/vi 人/n 了/ule 。/w 当晚/t 谢霆锋/nr 的/ude1 表演/vn 时间/n 里/f ，/w 有/vyou 一半/m 的/ude1 时间/n 是/vshi 在/p 派/v 送/v 礼物/n 。/w 这/rzv 一路/mq 的/ude1 扔/v 暖宝宝/nz ，/w 可/v 把/pba 保安/b 累坏/nz 了/ule 。/w 
观众/n 们/k 也/d 有幸/v 在/p 电视机/n 前/f 看到/v 了/ule 粉丝/nf 们/k 狂奔/vi 向/p 偶像/n 霆/ng 锋/ng ，/w 却/d 被/pbei 保安/b 们/k 力挽狂澜/vl 挡/v 在/p 一侧/f 的/ude1 情景/n 。/w 谢霆锋/nr ，/w 你/rr 这么/rz 大方/a ，/w 有/vyou 考虑过/nz 保安/b 的/ude1 工作量/n 吗/y ？/w 
美腿/nz 女王/nnt 李宇春/nr 压轴/nz 群星/n 大合唱/n 与/cc 观众/n 互动/vn 跨/v 年/qt 
当晚/t 李宇春/nr 成为/v 了/ule 2013-2014/m [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz 的/ude1 压轴/nz 嘉宾/n ，/w 首先/d 给/p 大家/rr 带来/v 了/ule 首/q 《/w 我/rr 的/ude1 国王/nnt 》/w ，/w 而/cc 李宇春/nr 的/ude1 一身/n 打扮/v 更/d 像/v 足/a 一个/mq 美腿/nz 女王/nnt ，/w [过膝/nz 长靴/nz]/nz ，/w 超短裤/nz ，/w 春/tg 春秀/nz 出/vf 一/m 双修/nz 长/a 的/ude1 大/a 美腿/nz 。/w 李宇春/nr 则/d 拥有/v 长达/v [20/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 表演/vn 时间/n ，/w 可见/c 女王/nnt 地位/n 。/w 
钟汉良/nr [/w 微博/n ]/w 旋风腿/nz 后空翻/vi 乔峰/nr 附体/n 得罪/v 化妆师/nnt 造型师/nnt 
当晚/t 不仅/c 带来/v 了/ule [三/m 首/q]/mq 歌/n ，/w 还/d 又/d 唱/v 又/d 跳/vi ，/w 挑战/vn 高难度/n 动作/n 。/w 一会/t [360/m 度/qv]/mq 旋风踢/nz ，/w 一会/t 又是/c 后空翻/vi ，/w 俨然/z 体操/n 版/n 乔峰/nr 附体/n 。/w 钟汉良/nr 也/d 透露/v 为此/bl 练习/v 了/ule [三/m 四/m 天/qt]/mq 。/w 只/d 可惜/v 表现/vn 不错/a ，/w 却/d 败给/v 了/ule 化妆师/nnt 和/cc 服装师/nz 。/w 连/ulian [湖南/ns 卫视/n]/nz 芒果/nf 捞/v 也/d 忍不住/v 吐槽/nz ：/w “/w 小/a 哇/o 你/rr 闹/v 么/y 黑/a 你/rr 家/q 黑花/nz 造/v 吗/y ？/w ”/w 看来/v 乔帮主/nz 的/ude1 肤色/n 仍然/d 还/d 没有/v 恢复/vn 过来/vf 。/w 而/cc 钟汉良/nr 你/rr 穿着/n 那个/rz 大花/nz 枣/n 红色/n 呢绒/n 西装/n ，/w 家里人/n 知道/v 吗/y ！/w 
感人/a ：/w [04/m 届/q]/mq 快女/nz 重逢/vi 温情/n 催泪/nz 张含韵/nr 十年/mq 如/v 初/f 甜美/a 依旧/z 
从/p 2004年/t 《/w [超级/b 女声/n]/nz 》/w 到/v 今年/t 的/ude1 2014年/t ，/w 超女/n 已经/d 走过/v 了/ule 10年/t 的/ude1 时光/n 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 拿出/v 了/ule 他们/rr 的/ude1 杀手锏/n ，/w 温情/n 一刻/mq 再次/d 打动/v 观众/n 。/w 张含韵/nr 领衔/vd 最早/d 一批/mq [超级/b 女声/n]/nz 一同/d 出现/v 在/p 舞台/n 上/f ，/w 她们/rr 讲述/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 故事/n 和/cc 成长/vi ，/w 就/d 好像/v 10年/t 后/f 的/ude1 一场/mq [同学/n 聚会/vi]/nz 。/w 
那/rzv 一次/mq 比赛/vn 之后/f 有的/rz 人/n 回归/v 自己/rr 的/ude1 生活/vn ，/w 做起/v 会计/nnt 、/w 记者/nnt 、/w 妈妈/n 等/udeng 职业/n ，/w 有些/rz 则/d 走上/v 音乐/n 的/ude1 道路/n 。/w 当/p 2004年/t 张含韵/nr 亮相/vi 时/ng 自我/rr 介绍/v 的/ude1 视频/n 播放/v 时/ng ，/w 不知/v 牵引/vn 了/ule 多少/ry 观众/n 的/ude1 回忆/vn ，/w 大家/rr 脑海/n 里/f 又/d 重现/v 了/ule 那个/rz [酸酸/nz 甜甜/nz]/nz 的/ude1 女孩/n 。/w [14/m 岁/qt]/mq 出道/vi ，/w 到/v 现在/t 只有/c [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 张含韵/nr 依旧/z 甜美/a 如/v 初/f 。/w (/w 程兴家/nr //w 文/ng )/w 
