以/p 茶/n 待客/vi 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 [优良/z 传统/n]/nz ，/w 而/cc 中国/ns 也/d 是/vshi 茶文化/n 历史/n 最为/d 悠久/a 的/ude1 国家/n 。/w 随着/p [社会/n 经济/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 对外开放/vl 水平/n 的/ude1 提高/vn ，/w [中西/n 文化/n]/nz 也/d 不断/d 的/ude1 融合/vn ，/w 而/cc 饮茶/vi 、/w 品茶/vi 、/w 茶道/n 、/w 茶/n 艺术/n 也/d 在/p 中西/n 交流/vn 中/f 成为/v 一道/d 亮丽/a 的/ude1 风景线/n 。/w 虽然/c 在/p 外国/n 也/d 可以/v 不难/d 发现/v 一些/mq 较为/d 有/vyou 特色/n 的/ude1 茶馆/nis ，/w 但是/c 很多/m 外国/n 朋友/n 还是/c 希望/v 能/v 到/v 茶乡/nz 品/ng 一品/b 正宗/b 的/ude1 中国茶/nz 。/w 尤其/d 是/vshi 很多/m [国家/n 领导人/nnt]/nnt ，/w 在/p 来/vf 中国/ns 国事访问/n 访问/vn 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 会/v 借机/d 走访/v 一些/mq 特色/n 茶馆/nis ，/w 品尝/v 一下/mq 有/vyou 态度/n 的/ude1 中国/ns 好/a 茶/n 。/w 
2013年/t 美英/n 俄/b [三/m 国/n]/mq 首脑/nnt 来/vf 中国/ns 就/d 结/v 上/f 了/ule 好/a 茶缘/n 。/w 何谓/v 好/a 茶缘/n 呢/y ？/w 鲁迅/nr 先生/n 就/d 曾/d 这样/rzv 见解/n 过/uguo ：/w “/w 有/vyou 好/a 茶/n 喝/vg ，/w 会/v 喝/vn 好/a 茶/n ，/w 是/vshi 一种/mq 清福/n ”/w 。/w 在/p 鲁迅/nr 先生/n 的/ude1 眼中/s ，/w 有/vyou 态度/n 的/ude1 好/a 茶/n ，/w 才/d 能够/v 喝/vn 好/a 茶/n ，/w 品/ng 好/a 茶/n ，/w 懂得/v 茶/n 中/f 的/ude1 雅兴/n ，/w 体会/v 出/vf 有/vyou 境界/n 的/ude1 茶道/n 便是/v 与/cc 茶/n 结/v 了/ule 好/a 缘分/n 。/w 要/v 享受/vn 好/a 这份/r 清福/n ，/w 珍惜/v 这/rzv 好/a 茶缘/n ，/w 就/d 必须/d 找到/v [一/d 款/q]/mq 适合/v 自己/rr 的/ude1 好/a 茶/n 。/w 那么/c ，/w 我们/rr 一起/s 看看/v 美英/n 俄/b [三/m 国/n]/mq 领导人/nnt 找到/v 怎样/ryv 的/ude1 有/vyou 态度/n 的/ude1 好/a 茶/n ，/w 结/v 上/f 了/ule 什么样/ryv 的/ude1 好/a 茶缘/n 。/w 
[俄罗斯/nsf 总理/nnt]/nz 梅德韦杰夫/nrf 与/cc 徽茶/nz 结缘/vi 。/w 应/v 国务院/nt 总理/nnt 李克强/nr 邀请/v ，/w [俄罗斯/nsf 联邦政府/nis]/nt 总理/nnt 梅德韦杰夫/nrf 10月22日/t 抵达/v 北京/ns ，/w 开始/v 对/p 中国/ns 进行/vn 为期/vi 两天/mq 的/ude1 [正式/ad 访问/vn]/nz 。/w 10月23日/t ，/w 梅德韦杰夫/nrf 乘/v 专机/n 抵达/v 安徽/ns 进行/vn 访问/vn ，/w 随后/d 展开/v 了/ule [七/m 小时/n]/mq 的/ude1 安徽/ns 之/uzhi 行/ng 。/w [七/m 小时/n]/mq 的/ude1 安徽/ns 之/uzhi 行/ng ，/w 梅德韦杰夫/nrf 一行/n 行程/n 安排/v 非常/d 紧凑/a ，/w 在/p 合肥/ns ，/w 他/rr 在/p 14时42分/t 抵达/v 包公祠/nz ，/w 随后/d 参观/v 了/ule 包公/n 享堂/nz 、/w [包公/n 故事/n]/nz 蜡像馆/nis ，/w 并/cc 前往/v 回澜/nz 轩/ng 品尝/v [名扬/v 中外/b]/nz 的/ude1 安徽/ns 茶/n ，/w 大赞/nrf “/w 哈拉/nrf 少/a (/w 好/a )/w ！/w ”/w “/w 哈拉/nrf 少/a (/w 好/a )/w ！/w ”/w 。/w 据/p 了解/v ，/w 徽茶/nz 是/vshi 以/p 古/tg 徽州/ns 独特/a 的/ude1 [自然/n 地理/n 环境/n]/nz 为基础/nz 而/cc 形成/v 的/ude1 传统/n 茶叶/n 系列/n ，/w 名誉/n 中外/b 。/w 自古以来/dl ，/w 徽茶/nz 文化/n 就是/v [中国/ns 传统/n 文化/n]/nz 不可或缺/al 的/ude1 一部分/m 。/w 
