人民网/nz 讯/ng 1月1日/t 上午/t ，/w [凤阳县/ns 兴华/nz 戏剧/n 艺术/n 协会/nis]/nt 在/p [鼓楼/ns 广场/n]/nz 举行/v 迎/v 新年/t 、/w 送戏/v 进/vn 社区/n 演唱会/n ，/w 让/v 群众/n 度过/v 一个/mq 祥和/a 愉快/a 的/ude1 元旦/t ；/w 满足/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [精神/n 文化/n]/nz 需求/n ，/w 弘扬/v 凤阳/ns 特色/n 文化/n 。/w 
当天/t 下午/t 广场/n 欢歌笑语/n ，/w 人头攒动/n 。/w 演唱会/n 以/p 群众/n 喜闻乐见/bl 的/ude1 曲艺/n 、/w 戏剧/n 、/w 红歌/nz 等/udeng 演出/v 形式/n ，/w 以/p 饱满/a 的/ude1 热情/an 、/w 嘹亮/a 的/ude1 歌声/n [歌颂/v 祖国/n]/nz 的/ude1 [辉煌/a 历程/n]/nz 和/cc 丰功伟绩/n ，/w 激发/v 群众/n 爱/v 党/n 、/w 爱国/a 、/w 爱民/v 真情/n ，/w 展示/v 了/ule [广大/b 党员/nnt]/nz 群众/n 为/p 实现/v 中华民族/n 伟大/a 复兴/vn 而/cc 奋勇/d 拼搏/vi 、/w 意气风发/vl 的/ude1 [精神/n 面貌/n]/nz ，/w 讴歌/v 祖国/n 美好/a 的/ude1 发展/vn 前景/n 和/cc 宏伟/a 蓝图/n 。/w 
演唱会/n 在/p 《/w 绣金匾/nz 》/w 红/a 歌声/n 中/f [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 泗洲戏/nz 《/w 凤阳/ns 颂/vg 》/w 、/w 《/w 拾棉花/nz 》/w 、/w 《/w 张二嫂/nr 听戏/nz 》/w ；/w 女声/n 独唱/vn ：/w 《/w [双脚/n 踏上/v 幸福路/nz]/nz 》/w 、/w 《/w [老/a 房东/n 查铺/vi]/nz 》/w 、/w 对唱/vn 《/w [敖包/n 相会/vi]/nz 》/w 、/w 男声/n 表演唱/n 《/w 春风/n 吹进/v 花鼓/n 乡/n 》/w 等/udeng [一个/mq 个/q]/mq 精彩纷呈/vl 的/ude1 节目/n 将/d 演出/vn [一次/mq 次/qv]/mq 推向/v 高潮/n ，/w 赢得/v 了/ule 在场/vi 观众/n 阵阵/q 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 丰富多彩/vl 的/ude1 文艺/n 表演/vn ，/w 使/v 整/v 场/qv 演唱会/n 充分/ad 展现/v 了/ule 凤阳/ns 群众/n 欢歌/v 载/v 舞/v 庆/vg 元旦/t 迎/v 新年/t 的/ude1 欢乐/a 氛围/n 。/w 
据悉/v ，/w [凤阳县/ns 兴华/nz 戏剧/n 艺术/n 协会/nis]/nt 会员/nnt 来自/v 机关/n 、/w 企业/n 退休/v 人员/n 文艺/n 爱好者/n ，/w 最大/gm 年龄/n [72/m 岁/qt]/mq 。/w 去年/t 以来/f ，/w 共/d 为/p 社区/n 、/w 乡村/n 演出/vn [10/m 余/ng 场次/qv]/mq 。/w （/w 王玉宝/nr 陈友田/nr ）/w 
