原/b 标题/n ：/w [62/m 位/q]/mq 地方/n 党政/n 一把手/nnt [24/m 人/n]/mq 去年/t 就任/v (/w 图/n )/w 
回顾/v 2013年/t ，/w 地方/n [党政/n 领导/n]/nnt 人事/n 调整/vn 频繁/a ，/w 内地/n [31/m 省/n]/mq （/w 市/n 、/w 区/n ）/w [62/m 位/q]/mq 党政/n 一把/mq 手中/s ，/w [24/m 人/n]/mq 是/vshi 在/p 这/rzv 一年/mq 就任/v ，/w 其中/rz ，/w [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 委员/nnt 、/w [天津/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 孙春兰/nr 是/vshi 唯一/b 的/ude1 女/b 书记/nnt ，/w [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 主席/nnt 刘慧/nr 是/vshi 唯一/b 的/ude1 省级/b 政府/nis 女性/n 一把手/nnt ，/w [46/m 周岁/q]/mq 的/ude1 陆昊/nr 是/vshi 最/d 年轻/a 的/ude1 省长/nnt 。/w 
省级/b 党委/nis 方面/n ，/w 2013年/t 新/a 就任/v 书记/nnt [7/m 人/n]/mq 。/w 从/p 就职/vi 渠道/n 上/f 看/v ，/w 新任/b [7/m 人/n]/mq 中/f [2/m 人/n]/mq 从/p 中央/n “/w 空降/v ”/w ，/w [1/m 人/n]/mq 为/p 异地/n 平/v 职/ng 调任/v ，/w [4/m 人/n]/mq 为/p 本地/rzs 政府/nis 正职/n 升任/v 。/w 记者/nnt 梳理/v 发现/vn ，/w [31/m 位/q]/mq 书记/nnt 中/f ，/w 周本顺/nr 、/w 尤权/nr 、/w 彭清华/nr 、/w 王东明/nr 等/udeng 由/p 中央/n “/w 空降/v ”/w 地方/n 。/w 王儒林/nr 、/w 王宪魁/nr 、/w 韩正/nr 、/w 夏宝龙/nr 、/w 郭庚茂/nr 、/w 徐守盛/nr 、/w 赵克志/nr 、/w 赵正永/nr 、/w 骆惠宁/nr 均/d 为/p 从/p 该省/r （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 党委/nis 副书记/nnt 职位/n 上升/vi 任/v 书记/nnt 。/w 
王三运/nr 有/vyou [5/m 省/n]/mq （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 省级/b 领导/n 任职/v 经历/n ，/w 有/vyou [4/m 省/n]/mq （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 省级/b 领导/n 任职/v 经历/n 的/ude1 [2/m 人/n]/mq ，/w [3/m 省/n]/mq （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 任职/v 经历/n 的/ude1 [9/m 人/n]/mq ，/w [2/m 省/n]/mq （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 任职/v 经历/n 的/ude1 [14/m 人/n]/mq ，/w 孙春兰/nr 、/w 罗志军/nr 、/w 王东明/nr 、/w 李鸿忠/nr 等/udeng [16/m 人/n]/mq 具有/v 中央/n 任职/v 经历/n 。/w 
[31/m 位/q]/mq 党委/nis 书记/nnt 中/f ，/w 籍贯/n 为/p 河北/ns 的/ude1 最多/ad ，/w 包括/v 孙春兰/nr 、/w 张宝顺/nr 、/w 郭庚茂/nr 、/w 尤权/nr 、/w 李建华/nr 、/w 王宪魁/nr 等/udeng [6/m 人/n]/mq ；/w 籍贯/n 为/p 山东/ns 的/ude1 有/vyou [5/m 人/n]/mq ；/w 江苏/ns 籍贯/n 、/w 河南/ns 籍贯/n 、/w 湖南/ns 籍贯/n 各/rz 有/vyou [3/m 人/n]/mq 。/w 
省级/b 政府/nis 一把手/nnt ：/w 新任/b [17/m 人/n]/mq 中/f 最/d 年轻/a 的/ude1 [46/m 岁/qt]/mq 
省级/b 政府/nis 一把手/nnt 的/ude1 调整/vn 较多/d 。/w 2013年6月20日/t ，/w 随着/p 王学军/nr 当选/v 安徽省/ns 省长/nnt ，/w 本届/r [31/m 位/q]/mq 省级/b 政府/nis 一把手/nnt 全部/m 就位/vi ，/w 其中/rz 新任/b 领导/n [17/m 人/n]/mq 。/w 在/p 现任/v 的/ude1 省级/b 政府/nis 一把/mq 手中/s ，/w 浙江/ns 籍/ng 官员/nnt 以/p [7/m 人/n]/mq 领跑/v —/w —/w 黄兴国/nr 、/w 杨雄/nr 、/w 黄奇帆/nr 、/w 李强/nr 、/w 杜家毫/nr 、/w 朱小丹/nr 、/w 陈敏尔/nr 7/m 人均/a 是/vshi 浙江/ns 人/n 。/w 
记者/nnt 整理/v 公开/ad 简历/n 发现/v ，/w 新/a 上任/vi 的/ude1 [17/m 名/q]/mq 政府/nis 一把/mq 手中/s 有/vyou [4/m 名/q]/mq 是/vshi 中央/n “/w 空降/v ”/w 的/ude1 ，/w 其中/rz 河南省/ns 省长/nnt 谢伏瞻/nr 和/cc 山东省/ns 省长/nnt 郭树清/nr 属于/v 近年来/dl 备受/v 关注/vn 的/ude1 学者型/b 官员/nnt 。/w 从/p 年龄/n 角度/n 来看/u ，/w 新任/b [17/m 名/q]/mq 领导/n 中/f ，/w [平均/a 年龄/n]/nz [56/m ./w 29/m 岁/qt]/mq ，/w 其中/rz ，/w 黑龙江省/ns 省长/nnt 陆昊/nr 出生于/v 1967年6月/t ，/w 现年/n [46/m 岁/qt]/mq ，/w 比/p [平均/a 年龄/n]/nz 小/a [10/m 岁/qt]/mq 。/w 现任/v [31/m 名/q]/mq 省级/b 政府/nis 一把/mq 手中/s ，/w 一半/m 拥有/v 经济/n 或/c 管理学/n 学位/n ，/w [28/m 人/n]/mq 为/p 研究生/nnt [以上/f 学历/n]/nz 。/w 
此外/c ，/w 2013年4月/t 出任/v [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 主席/nnt 的/ude1 刘慧/nr 是/vshi 目前/t 省级/b 政府/nis 一把/mq 手中/s 唯一/b 的/ude1 女性/n ，/w 也/d 是/vshi 新中国/nz 成立/vi 以来/f ，/w 继/vg 顾秀莲/nr （/w 江苏省/ns 原/b 省长/nnt ）/w 、/w [乌云/n 其木格/nrf]/nz （/w [内蒙古自治区/ns 政府/nis]/nt 原/b 主席/nnt ）/w 、/w 宋秀岩/nr （/w 青海省/ns 原/b 省长/nnt ）/w 、/w 李斌/nr （/w 安徽省/ns 原/b 省长/nnt ）/w 之后/f 的/ude1 [第五/m 位/q]/mq 省级/b 政府/nis 女性/n 一把手/nnt 。/w 
[四/m 个/q]/mq 亮点/n 
年龄/n ：/w [62/m 人/n]/mq 中/f 有/vyou [8/m 名/q]/mq “/w [60/m 后/f]/mq ”/w 
从/p 年龄/n 上/f 看/v ，/w [46/m 周岁/q]/mq 的/ude1 陆昊/nr ，/w 生于/v 1967年6月/t ，/w 是/vshi 目前/t 全国/n 最/d 年轻/a 的/ude1 省长/nnt ，/w 他/rr 于/p 41岁时/t 接替/v 胡春华/nr 担任/v [共青团/nis 中央/n]/nt [第一/m 书记/nnt]/nnt ，/w 成为/v 当时/t 最/d 年轻/a 的/ude1 [正部级/nz 官员/nnt]/nz 。/w 
[31/m 个/q]/mq 省/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 的/ude1 [62/m 位/q]/mq 党政/n 一把/mq 手中/s ，/w 除了/p 陆昊/nr ，/w “/w [60/m 后/f]/mq ”/w 还有/v [7/m 人/n]/mq ：/w [广东/ns 省委/nis]/nto 书记/nnt 胡春华/nr 、/w [重庆/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 孙政才/nr 、/w 河北/ns 省长/nnt 张庆伟/nr 、/w 福建/ns 省长/nnt 苏树林/nr 、/w 贵州/ns 省长/nnt 陈敏尔/nr 、/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 政府/nis]/nt 主席/nnt 努尔·白克力/nrf 和/cc 青海/ns 省长/nnt 郝鹏/nr 。/w 
经历/n ：/w “/w [60/m 后/f]/mq ”/w 多/a 来自/v 机关/n 国企/n 和/cc 高校/n 
不同/a 于/p “/w [50/m 后/f]/mq ”/w 多/a 有/vyou 知青/nnt 经历/n ，/w [8/m 名/q]/mq “/w [60/m 后/f]/mq ”/w 省级/b 党政/n 一把手/nnt ，/w 大多数/m 都/d 是/vshi 毕业/v 后/f 在/p 党政机关/n 、/w 国企/n 、/w 高校/n 就业/vn ，/w 一步步/m 走上/v 重要/a 岗位/n 。/w 如/v 陆昊/nr 和/cc 胡春华/nr ，/w 两人/mq 都/d 是/vshi 北京大学/ntu 毕业生/n ，/w 陆昊/nr 的/ude1 第一/m 履历/n 是/vshi [北京/ns 制/v 呢/y 厂/n]/nt 职工/nnt ；/w 胡春华/nr 的/ude1 第一/m 履历/n 是/vshi 共青团/nis [西藏自治区/ns 委/ng 组织部/nis]/nt 干部/nnt 。/w 此外/c ，/w 两人/mq 还/d 都/d 曾/d 在/p 团中央/nt 工作/vn 过/uguo 。/w 
学历/n ：/w [31/m 位/q]/mq 书记/nnt 中/f 仅有/nz [5/m 人/n]/mq 是/vshi 理工科/n 
从/p 学历/n 看/v ，/w [62/m 人/n]/mq 中/f 博士/nnt 有/vyou [10/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w [31/m 个/q]/mq 书记/nnt 中/f 有/vyou [6/m 人/n]/mq 有/vyou [博士/nnt 学位/n]/nz ：/w 骆惠宁/nr 是/vshi [经济学/n 博士/nnt]/nz ，/w 孙政才/nr 是/vshi 农学/n 博士/nnt ，/w 夏宝龙/nr 是/vshi [经济学/n 博士/nnt]/nz ，/w 王珉/nr 是/vshi 工学博士/nnd ，/w 袁纯清/nr 是/vshi [管理学/n 博士/nnt]/nnd ，/w 周本顺/nr 是/vshi 工学/n 和/cc 法学博士/nnd 。/w [31/m 个/q]/mq 书记/nnt 中/f ，/w 仅有/nz [5/m 人/n]/mq 有/vyou 理工科/n 背景/n ，/w 分别为/v 郭金龙/nr 、/w 王珉/nr 、/w 强卫/nr 、/w 姜异康/nr 、/w 孙政才/nr 。/w 
[31/m 个/q]/mq 省/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 政府/nis 一把/mq 手中/s 有/vyou [4/m 位/q]/mq 是/vshi 博士/nnt ：/w 李纪恒/nr 是/vshi [管理学/n 博士/nnt]/nnd ，/w 黄兴国/nr 是/vshi [管理学/n 博士/nnt]/nnd ，/w 娄勤俭/nr 是/vshi 工学博士/nnd ，/w 郭树清/nr 是/vshi 法学博士/nnd 。/w 
性别/n ：/w [36/m 名/q]/mq 省级/b 女/b 常委/nnt 成/v 亮点/n 
从/p 性别/n 上/f 来看/u ，/w [天津/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 孙春兰/nr 和/cc [宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]/ns 主席/nnt 刘慧/nr 分别/d 是/vshi 现任/v 省级/b 党政/n 唯一/b 的/ude1 女性/n 一把手/nnt 。/w 截至/v 2013年12月31日/t ，/w 内地/n [29/m 省/n]/mq （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 共有/v [36/m 名/q]/mq 女性/n 省级/b 党委/nis 常委/nnt （/w 上海/ns 、/w 西藏/ns 目前/t 暂/d 无/v ）/w ，/w 比/p 2011年/t 的/ude1 [33/m 人/n]/mq 增加/v [3/m 人/n]/mq 。/w 从/p 职务/n 来看/u ，/w 目前/t 在任/v 的/ude1 [36/m 名/q]/mq 女性/n 常委/nnt ，/w 主要/b 担任/v 纪委/nnt 书记/nnt 及/cc [党委/nis 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt 、/w 统战部/nis 部长/nnt ，/w 各/rz [5/m 人/n]/mq 。/w 从/p 年龄/n 来看/u ，/w [36/m 名/q]/mq 女性/n 常委/nnt [平均/a 年龄/n]/nz 为/p [55/m ./w 08/m 岁/qt]/mq ，/w “/w [60/m 后/f]/mq ”/w 达/v [12/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 最/d 年轻/a 的/ude1 是/vshi 出生于/v 1965年11月/t 的/ude1 [甘肃/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省纪委/n 书记/nnt 张晓兰/nr ，/w 现年/n [48/m 岁/qt]/mq 。/w 从/p 学历/n 来看/u ，/w [31/m 人/n]/mq 为/p 研究生/nnt 学历/n ，/w 其中/rz [8/m 人/n]/mq 获/v [博士/nnt 学位/n]/nz 。/w 从/p 籍贯/n 来看/u ，/w 河北/ns 籍/ng 、/w 山东/ns 籍/ng 女性/n 常委/nnt 最多/ad ，/w 各/rz [5/m 人/n]/mq ，/w 江苏/ns 籍/ng 以/p [3/m 人/n]/mq 紧随/nz 其后/f 。/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 王利民/nr 
