内蒙古/ns 男子/n 刘/nz 某/rz 太/d 过/uguo 执着/nz ，/w 看中/v 了/ule 凤阳县/ns 一家/n 金店/nis ，/w 两次/mq 携带/v 工具/n 凿/v 墙/n 偷窃/v 。/w 不料/d ，/w 每次/r 都/d 是/vshi 还/d 没/d 把/pba 墙壁/n 凿穿/nz ，/w 就/d 被/pbei 值班/vn 经理/nnt 发现/v 。/w 
去年/t 12月24日/t 平安夜/nz 当晚/t ，/w 刘/nz 某/rz 因/p 太/d 过/uguo 专注/vi 凿壁/nz ，/w 直到/v 警察/nnt 闻讯/vi 赶到/v 其/rz 身后/f ，/w 他/rr 依旧/z 沉浸于/nz 手中/s 的/ude1 活儿/n ，/w 丝毫/a 不知/v [背后/f 有人/r]/nz 。/w 
平安/a 夜晚/n ，/w 有人/r 凿壁/nz 偷金/nz 
这家/r 金店/nis 位于/v 凤阳/ns 县城/n 闹市区/n ，/w 经理/nnt 朱某/nr 除了/p 管理/vn 日常/b 销售/vn ，/w 还/d 负责/v 晚上/t 看护/v 金库/n 。/w 24日/t 平安夜/nz ，/w 朱某/nr 早早/d 关上/v 金库/n 房门/n ，/w 看/v 了/ule 一会/t 书/n 便/d 睡着/v 。/w 
突然/ad ，/w 朱某/nr 被/pbei 一阵/mq 异/ag 响/v 惊醒/v ，/w 起初/d 以为/v 是/vshi 楼上/s 保安/b 拖床/n 的/ude1 声音/n 。/w 仔细/ad 一/m 听/v ，/w 声音/n 不是/c 发自/v 上面/f ，/w 而是/c 来自/v 金库/n 墙体/n 外面/f 。/w 
“/w 难道/d 那个/rz 小偷/n 又/d 来/vf 了/ule ？/w ”/w 朱某/nr 立即/d 打通/v [二/m 楼/n]/mq 保安/b 电话/n ，/w 让/v 他/rr 轻轻/d 下/f 楼/n 。/w 两人/mq 碰头/vi 之后/f 确认/v ，/w 声音/n 是/vshi 从/p 金库/n 西侧/f 外墙/n 传来/v 的/ude1 。/w 
警察/nnt 在/p 后/f ，/w 蟊贼/nz 浑然不知/vl 
接到/v 报警/vn 后/f ，/w [凤阳县/ns 公安局/nis]/nto 副局长/nnt 李金山/nr ，/w 立即/d 调集/v 刑警/nnt 、/w 治安/n 、/w 巡防/nz 等/udeng 十余名/m 警力/n ，/w 迅速/ad 赶到/v 金店/nis 附近/f ，/w 封锁/vn 所有/b 出入/v 口/n 。/w 
李金山/nr 率领/v [4/m 名/q]/mq 民警/nnt ，/w 翻过/v [2/m 米/q]/mq 多/a 高/a 的/ude1 围墙/n ，/w 悄悄/d 靠近/v 金店/nis 西侧/f 外墙/n 。/w 此时/r ，/w 一名/mq 青年/n 男子/n 正/d 专注/vi 于/p 凿/v 墙/n ，/w 根本/a 没有/v 发现/vn 民警/nnt 已/d 到/v 身边/s 。/w 
“/w 警察/nnt ，/w 不许/d 动/v ！/w ”/w 一名/mq 民警/nnt 一声/mq 大喝/nz ，/w [一/d 脚/n]/mq 将/d 男子/n 踹/v 倒/vi 在/p 地/ude2 。/w 其他/rzv 民警/nnt 以/p 迅雷不及掩耳之势/nz ，/w 将/d 其/rz 死死/d 按住/v 。/w 
墙壁/n 被/pbei 凿/v ，/w 已/d 不是/c 第一次/mq 
据/p 了解/v ，/w 这家/r 金店/nis 遭遇/v 这样/rzv 的/ude1 险情/n ，/w 已经/d 不是/c 第一次/mq 了/ule 。/w 12月3日/t 下午/t 16时/t 许/v ，/w 经理/nnt 朱某/nr 正在/d 店/n 里/f 照顾/v 客人/n ，/w 突然/ad 听到/v 类似于/v 房屋/n 装潢/n 锤打/nz 墙体/n 的/ude1 声音/n 。/w 
“/w 周围/f 没有/v 店铺/n 正在/d 装潢/n ”/w ，/w 因/p 多年/mq 从事/vi 金店/nis 经营/vn ，/w 朱某/nr 比/p 其他人/r 更加/d 警觉/vn 。/w 他/rr 感觉/n 声音/n 可疑/a ，/w 遂/d 拨打/v 110/m 报警/vn 。/w 
辖区/n 派出所/nis 民警/nnt 很快/d 赶来/vi ，/w 发现/v 金店/nis 西侧/f 共用/b 一/m 墙/n 的/ude1 屋内/s ，/w 墙上/s 有一个/mq 约/d [50/m 厘米/q]/mq 宽/a 、/w [30/m 厘米/q]/mq 高/a ，/w 尚未/d 凿通/nz 的/ude1 新鲜/a 孔洞/n 。/w 这/rzv 间/f 房子/n ，/w 平时/t 并/cc 无人/b 居住/v 。/w 
民警/nnt 仔细/ad 搜查/v ，/w 在/p 附近/f 发现/v 焊枪/n 、/w 纯氧/n 瓶/n 、/w 铁锤/n 、/w 錾子/n 、/w 手套/n 等/udeng [作案/vi 工具/n]/nz 。/w 
执着/nz 蟊贼/nz ，/w 竟是/v 网上/s 逃犯/n 
嫌疑人/n 刘/nz 某/rz 承认/v ，/w 两次/mq 凿壁/nz 试图/v 偷窃/v 金店/nis ，/w 都/d 是/vshi 他/rr 干/v 的/ude1 。/w 第一次/mq 作案/vi 被/pbei 发现/v 后/f ，/w 刘/nz 某/rz 并未/d 走远/nz ，/w 而是/c 在/p 凤阳/ns 、/w 蚌埠/ns 等/udeng 地/ude2 周边/n 转悠/vi 。/w 平安夜/nz 之所以/c 故地/n 重/a 偷/v ，/w 刘某/nr 认为/v “/w 外面/f 那么/c 热闹/a ，/w 店员/nnt 应该/v 出去/vf 狂欢/vi 了/ule ”/w 。/w 
民警/nnt 进一步/d 调查/vn 发现/v ，/w 刘/nz 某/rz 是/vshi 内蒙古/ns 人/n ，/w 竟/d 还是/c 一名/mq 网上/s 在逃/vi 人员/n 。/w 去年/t 8月19日/t ，/w 刘/nz 某/rz 潜入/v 内蒙古/ns [巴林/nsf 左旗/nz]/ns 林东镇/ns 一家/n 商场/nis ，/w 盗窃/v 价值/n 2万余元/m 手机/n 、/w 家电/n ，/w 后/f 被/pbei 内蒙古/ns 警方/n [网上/s 追逃/nz]/nz 。/w 
之后/f ，/w 刘/nz 某/rz 窜/vi 至/p 凤阳县/ns ，/w 多次/mq 踩点/nz 选中/v 这家/r 金店/nis ，/w 购置/v [作案/vi 工具/n]/nz 实施/v 盗窃/vn 。/w 购买/v 焊枪/n ，/w 是/vshi 为了/p 进入/v 金库/n 后/f ，/w 准备/v 通过/p 焊/v 割/v 方式/n ，/w 将/d 保险柜/n 打开/v 。/w 
