[圆明园/ns 遗址/n]/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
、/w 
[火烧/nf 圆明园/ns]/nz （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 节选/v 自/p 《/w 国家/n [人文/n 历史/n]/nz 》/w 2012年11月/t 下/f 《/w [火烧/nf 圆明园/ns]/nz 的/ude1 是/vshi 英国人/nz 》/w [一/d 文/ng]/mq ，/w 未经/d 允许/v 请勿/v 转载/vn 
英军/n [火烧/nf 圆明园/ns]/nz ，/w 并非/v 为/p 销毁/v 罪证/n 
英军/n 焚毁/v 圆明园/ns 的/ude1 原因/n 到底/d 是/vshi 什么/ry ？/w 这个/rz 原因/n 我们/rr 史学/n 界/n 有/vyou 很多/m 的/ude1 说法/n ，/w 估计/v 有/vyou [十/m 种/q]/mq 以上/f 。/w 史学/n 界/n 占/v 主流/n 地位/n 的/ude1 说法/n 是/vshi ：/w “/w [英法/n 联军/n]/nz 劫掠/v 圆明园/ns 之后/f ，/w 他们/rr 为了/p 掩盖/v 劫掠/vn 圆明园/ns 的/ude1 罪证/n ，/w 要/v 销赃/vn 灭迹/vi ”/w ，/w 很多/m 教科书/n 里/f 都/d 这样/rzv 讲/v 。/w 这个/rz 说法/n ，/w 出自/v 一本/mq 叫/vi 《/w [第二次/mq 鸦片战争/nz]/nz 》/w 的/ude1 书/n ，/w 1965年/t 出版/v 的/ude1 。/w 书/n 中/f 说/v ：/w “/w [圆明园/ns 劫难/n]/nz 如此/rzv ，/w 额尔金/nrf 却/d 还/d 以为/v 未足/nz ，/w 还要/d 消灭/v 抢掠/v 罪证/n ”/w 。/w 英军/n 烧/vi 圆明园/ns 就是/v 为了/p 要/v 消灭/v 罪证/n 。/w 如果/c 这/rzv 是/vshi “/w 文革/n ”/w 前/f 或/c “/w 文革/n ”/w 中/f 的/ude1 著作/gi ，/w 不够/a 客观/a 是/vshi 可以/v 理解/vn 的/ude1 。/w 可是/c 2005年/t ，/w 汪荣祖/nr 所/usuo 著/nz 《/w 追寻/v 失落/vn 的/ude1 圆明园/ns 》/w 中/f 也/d 讲/v ：/w “/w 额尔金/nrf 之所以/c 把/pba 整/v 座/q 圆明园/ns 夷为平地/vl ，/w 看来/v 是/vshi 有意/d 要/v 销毁/vn 劫掠/v 的/ude1 证据/n ，/w 因此/c 让/v 许多/mq 被盗/v 的/ude1 财宝/n 不能/v 被/pbei 清点/v 出来/vf 。/w ”/w 2008年/t ，/w 戴逸/nr 先生/n 所/usuo 著/nz 《/w [中国/ns 近代史/n]/nz 诗稿/n 》/w 当中/f 讲/v ：/w “/w 为了/p 掩盖/v 罪恶/n 的/ude1 劫掠/vn 行为/n ，/w 侵略者/n 竟/d 想出/vf 一条/mq 放火/vi 灭迹/vi 的/ude1 毒计/n 。/w ”/w 
我们/rr 讲/v [民族/n 感情/n]/nz ，/w 民族/n 立场/n 和/cc 历史/n 的/ude1 科学性/n 应该/v 是/vshi 一致/a 的/ude1 ，/w 我们/rr 为了/p 民族/n 的/ude1 立场/n ，/w 不/d 能够/v 不顾/v 历史/n 的/ude1 科学性/n ，/w 要/v 恢复/vn 历史/n 的/ude1 本来面目/n ，/w 就/d 值得/v 商榷/vi 了/ule 。/w 为什么/ryv ？/w 第一/m ，/w 持/v 这种/r 观点/n 的/ude1 人/n 没有/v 翔实/a 的/ude1 史料/n 根据/p ，/w 我们/rr 搞/v 历史/n 的/ude1 人/n ，/w 强调/v [言/vg 必/d 有/vyou 据/p]/nz ，/w 不能/v 信口/d 随便/ad 说/v ，/w 要/v 有/vyou 根据/p 。/w 找/v 不到/v 史料/n 根据/p 的/ude1 观点/n ，/w 是/vshi 站/vi 不/d 住脚/nz 的/ude1 。/w 第二/m ，/w 持/v 这种/r 观点/n 的/ude1 人/n ，/w 带有/v 很大/d 的/ude1 想当然/vl 的/ude1 [主观/a 臆断/v]/nz 的/ude1 色彩/n 。/w 为什么/ryv 想当然/vl ？/w 一些/mq 清宫/n 的/ude1 影片/n 、/w 小说/n 、/w 故事/n 里面/f 讲/v ，/w 清宫/n 里/f 的/ude1 太监/nnd 把/pba 皇帝/nnt 一些/mq 宝物/n 、/w 字画/n 偷/v 出来/vf 卖掉/v 。/w 后来/t 怕/v 败露/vn ，/w 就/d 放/v 把/pba 火烧/nf 了/ule 。/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 看/v 小说/n 经常/d 看到/v 的/ude1 一段/mq 描写/v 。/w 太监/nnd 监守自盗/vl ，/w 当/p 还/d 没有/v 被/pbei 发现/v 是/vshi 谁/ry 偷/v 了/ule 皇帝/nnt 的/ude1 宝物/n 时/ng ，/w 放火/vi 烧/vi 了/ule 库房/n 有可能/nz 蒙混过关/vl ，/w 达到/v 自保/vn 。/w 但是/c ，/w 英军/n [火烧/nf 圆明园/ns]/nz 是/vshi [光天化日/bl 之下/f]/nz 进行/vn 的/ude1 ，/w 公开/ad 进行/vn 了/ule [三/m 天/qt]/mq ，/w 放火/vi 已经/d 无济于事/vl 了/ule 。/w 从/p 逻辑上/nz 说/v 不通/a 。/w 第三/m ，/w 英军/n 为什么/ryv 要/v [火烧/nf 圆明园/ns]/nz ？/w 其实/d 英国人/nz 他们/rr 自己/rr 有一个/mq 非常/d 清楚/a 的/ude1 说法/n 。/w 英军/n 总帅/nz 格兰特/nrf 说/v ：/w “/w 因为/c 清政府/nt 对于/p 所/usuo 捕获/v 的/ude1 英/b 人/n 大半/d 加以/vx 杀害/v ，/w 额尔金/nrf 爵士/nnt 和/cc 我/rr 都/d 觉得/v 必须/d 对/p 清/tg 帝/ng 加以/vx 严厉/a 的/ude1 责罚/v ，/w 并且/c 留/v 些/q 报复/vn 的/ude1 痕迹/n 才/d 行/ng 。/w ”/w 额尔金/nrf 的/ude1 [私人/n 秘书/nnt]/nnt 也/d 讲/v ：/w “/w 彻底/ad 焚毁/v 圆明园/ns ，/w 不但/c 可以/v 留/v 一/m 不易/ad 泯灭/v 、/w 永久/b 保存/v 在/p 人们/n 脑海/n 的/ude1 痕迹/n ，/w 而且/c 可以/v 证明/vn 联军/n 已经/d 旗开得胜/vl ，/w 耀武扬威/vl 地/ude2 占领/v 了/ule 北京/ns 。/w ”/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 自己/rr 讲/v 的/ude1 为什么/ryv 要/v 烧/vi 圆明园/ns 。/w 英国人/nz 之所以/c 要/v [火烧/nf 圆明园/ns]/nz ，/w 最重要/nz 的/ude1 一个/mq 原因/n 就是/v 要/v 对/p 清政府/nt 、/w 对/p [清朝/ns 皇帝/nnt]/nz 进行/vn 最严厉/nz 的/ude1 精神上/nz 的/ude1 打击/vn ，/w 使/v 清政府/nt 彻底/ad 对外/vn 妥协/vi 、/w 对外/vn 屈服/vi ，/w 这/rzv 是/vshi 他们/rr 最/d 根本/a 的/ude1 目的/n 。/w 
杀/v 俘/ng 问题/n 的/ude1 真相/n 
还有/v 一种/mq 说法/n 是/vshi ，/w 英国人/nz 烧/vi 圆明园/ns 是因为/c 清政府/nt 在/p 圆明园/ns 里面/f 把/pba 他们/rr 的/ude1 战俘/n 虐待/vn 致死/vi ，/w 所以/c 烧/vi 圆明园/ns 。/w 按照/p 这个/rz 逻辑/n ，/w 战俘/n 是不是/v 在/p 圆明园/ns 被/pbei 虐待/vn 致死/vi 的/ude1 ，/w 是/vshi 需要/v 讨论/vn 的/ude1 一个/mq 问题/n 。/w 如果/c 清政府/nt 真的/d 在/p 圆明园/ns 把/pba 战俘/n 虐待/vn 致死/vi 了/ule ，/w 英国人/nz 烧/vi 圆明园/ns 或许/d 还有/v 一点/mq 理由/n 。/w 但是/c 史料/n 证明/v ，/w 清政府/nt 一共/d 抓/v 了/ule [39/m 个人/n]/mq ，/w 最后/f [21/m 个人/n]/mq 死/v 了/ule 。/w 这些/rz 人/n 有的/rz 是/vshi 在/p 前线/s 被/pbei 杀/v ，/w 有的/rz 在/p 监狱/nis 里面/f 被/pbei 虐待/vn 致死/vi 。/w 这/rzv 都/d 没有/v 问题/n ，/w 我们/rr 一定/b 要/v 承认/vn 。/w 清政府/nt 在/p [这个/rz 问题/n]/nz 上/f 有/vyou 他/rr 的/ude1 错误/n 。/w 但是/c ，/w 英法/n 俘虏/n 绝对/d 没有/v 被/pbei 送到/v 圆明园/ns 里面/f 去/vf 。/w 英国/ns 方面/n 自己/rr 讲/v ，/w “/w 清政府/nt 咸丰帝/nz 将/d 俘虏/n 首先/d 解送/v 圆明园/ns ，/w 并且/c 就/d 在/p 这/rzv 行宫/n 中/f ，/w [开始/v 实行/v]/nz 他/rr 的/ude1 苛/n 刑/n ，/w 终/d 使/v 他们/rr 死亡/vi 。/w 有/vyou 法国人/nz 诺曼/nrf 先生/n 和/cc 其他/rzv 的/ude1 人/n 可以/v 证实/vn 。/w ”/w 还/d 讲/v ，/w “/w 在/p 圆明园/ns 的/ude1 [几/d 间/f]/mq 屋子/n 里/f 还/d 找到/v 他们/rr 的/ude1 [几/d 件/q]/mq 衣服/n ，/w 并且/c 在/p 遇救/v 中/f ，/w 所有/b 我们/rr 的/ude1 马匹/n 几乎/d 全都/d 寻找/v ，/w 我们/rr 找到/v 我们/rr 人/n 骑/v 的/ude1 马/n ，/w 我们/rr 的/ude1 衣服/n ，/w 我们/rr 都/d 找到/v 了/ule 。/w ”/w 似乎/d 是/vshi 既有/v 人证/n ，/w 又/d 有/vyou 物证/n 。/w 但/c 这些/rz 都/d 不足/an 信/n 。/w 
为什么/ryv 不足/an 信/n ？/w 英法/n [被俘/vi 人员/n]/nz 分成/vi 两部分/mq 人/n 。/w 一个/mq 是/vshi 以/p 巴夏里/nrf 为/p 代表/nnt 的/ude1 [9/m 个人/n]/mq ，/w 后来/t ，/w 此人/r 做/v 过/uguo 英国/ns 驻华/v 公使/nnt 。/w 他们/rr [9/m 个人/n]/mq 在/p 打仗/vi 时/ng 被/pbei 扣留/v ，/w 直接/ad 送到/v 北京/ns ，/w 送到/v 北京/ns 的/ude1 刑部/n 南北/f 二/m 监/vg 。/w 后来/t ，/w 英国人/nz 、/w 法国人/nz 要求/n 清政府/nt 释放/v 他们/rr ，/w 清政府/nt 把/pba 这些/rz 人/n 提出/v 来/vf ，/w 放在/v 德胜门/nz 积水潭/ns 的/ude1 北边/f 。/w 英国人/nz 说/v 不/d 放/v 战俘/n 就要/d 炮轰/v 北京城/n 。/w 10月8日/t ，/w 清政府/nt 就/d 把/pba 这些/rz 人/n 送到/v [德胜门/nz 外/f]/nz 的/ude1 英军/n 军营/ns 。/w 其他/rzv 战俘/n 被/pbei 分/qt 押/v 在/p [北京/ns 周边/n]/nz 的/ude1 一些/mq 州县/nz 的/ude1 监狱/nis 里面/f ，/w 像/v 大兴/v 、/w 宛平/nz 、/w 房山/ns 、/w 密云/ns 、/w 昌平/ns ，/w 在/p 各个/rz 监狱/nis 里/f ，/w 肯定/v 没关/nz 在/p 圆明园/ns 里面/f 。/w 清政府/nt 怎么会/nz 把/pba “/w 蛮夷/nz ”/w 士兵/nnt 关/n 在/p [皇家/n 园林/n]/nz 里面/f ？/w [三/m 山/n 五/m 园/ng]/nz 那么/c 大/a ，/w 那些/rz 英法/n 战俘/n 人生/n 地/ude2 不/d 熟/a 的/ude1 ，/w 如果/c 真/a 关/n 在/p 圆明园/ns 里面/f ，/w 他/rr 怎么/ryv 知道/v 这/rzv 是/vshi 圆明园/ns ，/w 又/d 没/d 人/n 会/v 告诉/v 他们/rr ！/w 只有/c 进/vf 圆明园/ns 正门/n ，/w 上面/f 写/v 着/uzhe “/w 圆明园/ns ”/w 他们/rr 才/d 知道/v ，/w 可是/c 这些/rz 英国/ns 兵/n 必定/d 不/d 认识/v 中文/nz 。/w 所以/c 无论/c 怎么/ryv 想/v ，/w 战俘/n 也/d 不会/v 关/n 在/p 圆明园/ns 。/w 1861年3月30日/t ，/w 巴夏礼/nrf 在/p 报纸/n 上/f 发表/v 了/ule 一篇/mq 回忆/v 文章/n ：/w 谈/v 了/ule 怎么/ryv 谈判/vn 、/w 怎么样/ryv 被/pbei 扣留/v 、/w 怎么样/ryv 送到/v 北京/ns ，/w 中间/f 怎么/ryv 转移/v 出去/vf …/w …/w 就是/v 没有/v 讲/v 他/rr 被/pbei 关/n 在/p 圆明园/ns 里/f 。/w 实际上/d ，/w 巴夏里/nrf 等/udeng [九/b 人/n]/mq 在/p 清政府/nt 的/ude1 监狱/nis 里/f ，/w 还是/c 受/v 了/ule 优待/vn ，/w 他们/rr 离开/v 时/ng 还/d 脱帽/vi 向/p 清政府/nt 的/ude1 官员/nnt 表示/v 谢意/n 。/w 
一个/mq 国家/n 的/ude1 辉煌/a 历史/n 不/d 应该/v 忘记/v ，/w 也/d 不/d 容易/ad 忘/v 。/w 一个/mq 国家/n 的/ude1 屈辱/n 的/ude1 历史/n ，/w 更/d 不能/v 忘记/v 。/w 托尔斯泰/nrf 说/v ：/w “/w 历史/n 是/vshi 人类/n 国家/n 和/cc 历史/n 的/ude1 传记/n ”/w 。/w 我们/rr 知道/v 每一个/mq 国家/n ，/w 每一个/mq 民族/n 都/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 历史/n ，/w 这个/rz 历史/n 是/vshi 这个/rz 国家/n 和/cc 这个/rz 民族/n 曾经/d 经历/n 过/uguo 的/ude1 ，/w 曾经/d 走过/v 的/ude1 一个/mq 历史/n 的/ude1 印记/n 。/w 无论是/c 这个/rz 国家/n 民族/n 曾经/d 非常/d 灿烂/a 的/ude1 光荣/a 历史/n ，/w 还是/c 曾经/d 屈辱/n 失败/vi 的/ude1 历史/n ，/w 它/rr 对于/p 我们/rr 每一个/mq 个人/n 都/d 是/vshi 一笔/mq 非常/d 宝贵/a 的/ude1 [精神/n 财富/n]/nz 。/w 龚自珍/nr 讲/v 历史/n 、/w 史学/n 和/cc 国家/n 存亡/n 的/ude1 关系/n ，/w 说/v ：/w “/w 出乎/v 史/ng ，/w 入/v 乎/y 道/qv ”/w ，/w 就是/v 你/rr 学习/v 历史/n 之后/f ，/w 从/p 历史/n 中/f 总结/v 很多/m 的/ude1 [经验/n 教训/n]/nz ，/w 你/rr 就/d 能/v 了解到/v 社会发展/v 的/ude1 根本/a 规律/n 。/w 你/rr 要/v 想/v 了解/vn 人类/n 发展/vn 的/ude1 规律/n ，/w 你/rr 就/d 必须/d 学习/v 历史/n 。/w 
