2014年/t 的/ude1 第一天/mq ，/w 李娜/nr 在/p WTA/x 深圳/ns 公开赛/n 上/f ，/w 以/p 6：1/m 和/cc 6：4/m 轻取/v 乌克兰/nsf 小将/n 基切诺克/nrf 挺进/v [八/m 强/a]/mq 。/w 
职业/n 网坛/n 在/p 年初/t 的/ude1 核心/n 赛事/n 是/vshi [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz ，/w 自/p 2010年/t 以来/f ，/w 李娜/nr 在/p 澳网/n 周期/n 的/ude1 一系列/b 比赛/vn 中/f 总体/n 表现/v 优异/a ，/w 其中/rz 两次/mq 获得/v 澳网/n 女单/n 亚军/n ，/w 一次/mq 打进/v 澳网/n 女单/n [四/m 强/a]/mq 。/w 在/p 悉尼/ns 公开赛/n 、/w 深圳/ns 公开赛/n 等/udeng 澳网/n 热身赛/n 上/f 也/d 曾/d 多次/mq 夺冠/vi 。/w 此次/rz 作为/p [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 参加/v 深圳/ns 公开赛/n ，/w 李娜/nr 分别/d 在/p 首轮/n 击败/v 曾/d 排名/vi 世界/n 第二/m 的/ude1 俄罗斯/nsf 名将/n 兹沃娜列娃/nrf ，/w 今天/t 在/p [第二/m 轮/qv]/mq 击败/v 了/ule [近/a 一年/mq 来/vf]/nz 上升/vi 势头/n 迅猛/a 的/ude1 乌克兰/nsf “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 小将/n 基切诺克/nrf 。/w 李娜/nr 在/p [八/m 强/a]/mq 赛/v 中将/nnt 面对/v 罗马尼亚/nsf 选手/n 尼库莱斯库/nrf ，/w 2011年/t [中国/ns 网球/n 公开赛/n]/nz 上/f ，/w 李娜/nr 正是/v 被/pbei 这位/r 当时/t 还/d 不/d 知名/a 的/ude1 选手/n 首轮/n 淘汰/v 。/w “/w 上/f 一次/mq 是/vshi 两年/mq 前/f ，/w 两年/mq 时间/n 可以/v 改变/vn 很多/m 东西/n 。/w ”/w 在/p 谈及/v 尼库莱斯库/nrf 时/ng ，/w 李娜/nr 今天/t 表达/v 了/ule 复仇/vi 的/ude1 信心/n ，/w “/w 赢/v 复仇/vn 战/vg 很/d 爽/ag ，/w 这/rzv 句话/q 本来/d 我/rr 是/vshi 准备/v 明天/t 赢/v 球/n 后/f 再说/c 的/ude1 ”/w 。/w 
今年/t 已经/d [32/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李娜/nr ，/w 在/p 赛场/n 上/f 依然/d 没有/v 显现/vn 疲态/n ，/w 再/d 冲击/vn 一次/mq 大满贯/nz 女单/n 冠军/nnt 以及/cc 将/d [世界/n 排名/vi]/nz 升/v 到/v 前/f [三/m 位/q]/mq ，/w 仍/d 是/vshi 她/rr [职业/n 生涯/n]/nz 追求/v 的/ude1 目标/n 。/w 如果/c 从/p 四/m [大满贯/nz 赛事/n]/nz 的/ude1 总体/n 成绩/n 来看/u ，/w 李娜/nr 在/p 澳网/n 打进/v 女单/n [四/m 强/a]/mq 甚至/d 决赛/vn 的/ude1 几率/n 远远/d 高于/v 其他/rzv [三/m 项/q]/mq [大满贯/nz 赛事/n]/nz ，/w 那么/c ，/w 今年/t 李娜/nr 会/v 把/pba 澳网/n 作为/p 夺取/v [大满贯/nz 冠军/nnt]/nz 的/ude1 首选/vn 吗/y ？/w 她/rr 又/d 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 赛季/n 目标/n 呢/y ？/w 这些/rz 都/d 是/vshi 媒体/n 和/cc 球迷/n 关注/v 的/ude1 问题/n 。/w 不过/c ，/w 李娜/nr 今天/t 在/p 赛/vn 后/f [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 被/pbei 问及/v 新/a 赛季/n 目标/n 时/ng ，/w 却/d 不愿/nz 正面/b 回答/v ，/w “/w 我/rr 想/v 说来/v 着/uzhe ，/w 但/c 又/d 怕/v 某些/rz 媒体/n 黑/a 我/rr ，/w 所以/c ，/w 关于/p 目标/n 的/ude1 问题/n ，/w 还是/c 和/cc 我/rr 的/ude1 团队/n 内部/f 消化/v 算/v 了/ule 。/w ”/w 这样/rzv 的/ude1 回答/vn 虽然/c 让/v 媒体/n 有些/rz 不甘心/nz ，/w 却/d 也/d 符合/v 李娜/nr 一贯/d 说话/vi 直爽/a 的/ude1 性格/n 。/w 
不过/c ，/w 依照/p 李娜/nr 近/a 两三年/t 保持/v 的/ude1 上佳/a [竞技/n 状态/n]/nz 看/v ，/w 她/rr 无须/d 喊出/v 任何/rz 口号/n ，/w 人们/n 也/d 会/v 对/p 她/rr 的/ude1 新/a 赛季/n 充满/v 期待/vn 。/w 
