据/p [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 日前/t ，/w [湖南省/ns 纪委/nnt]/nt 对/p [衡阳市/ns 原/b 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 胡国初/nr 严重/a 违纪/vn 问题/n 进行/vn 了/ule [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 
胡国初/nr 上述/b 行为/n 已/d 涉嫌/v 犯罪/vn 。/w 经/p [湖南省/ns 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 审议/v 并/cc 报/n [湖南/ns 省委/nis]/nt 批准/v ，/w 将/d 胡国初/nr 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
胡国初/nr 简历/n 
胡国初/nr ，/w 1953年12月/t 出生/vi ，/w [湖南/ns 衡阳/ns]/ns 人/n 。/w 1995年6月/t 至/p 1997年9月/t ，/w 任/v [中共/n 耒阳/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt ；/w 1997年9月/t 至/p 1997年12月/t ，/w [衡阳/ns 市委/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt ；/w 1997年12月/t 至/p 1998年2月/t [衡阳/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt ；/w 1998年2月/t 至/p 2000年9月/t ，/w 任/v [衡阳/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt ；/w 2000年9月/t 至/p 2002年2月/t ，/w [衡阳/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt ；/w 2002年2月/t 至/p 2003年5月/t ，/w 任/v [衡阳/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 纪委/nnt 书记/nnt ；/w 2003年5月/t 至/p 2006年9月/t ，/w [衡阳/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt ；/w 2006年9月/t 至/p 2008年1月/t ，/w [衡阳/ns 市委/nis]/nto 巡视员/nnt ；/w 2008年1月/t 当选/v [衡阳市/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 。/w 
