杨钰莹/nr 
杨钰莹/nr 甘愿/v 成为/v 大款/n 的/ude1 金丝鸟/nz 毁/v 了/ule 前途/n 
年代/n ，/w 与/cc 毛宁/nr 同/p 称为/v 金童玉女/n 的/ude1 杨钰莹/nr ，/w 为了/p 一/m 己/rr 贪欲/n ，/w 把/pba 自己/rr 送/v 上/f 了/ule 万劫不复/vl 之/uzhi 地/ude2 。/w 
如今/t ，/w 留给/v 大众/ntc 的/ude1 是/vshi 两种/mq 极端/n 的/ude1 回忆/vn 
声音/n 甜蜜/a 长相/n 清纯/a 是/vshi 成名/vi 的/ude1 法宝/n 。/w 
而/cc 贪图/v 荣华富贵/ns 甘心/v 成为/v 大款/n 的/ude1 金丝鸟/nz ，/w 是/vshi 杨钰莹/nr 堕落/vi 的/ude1 开始/vn 。/w 所谓/v 与/cc 富翁/n 的/ude1 三年/t 恋爱/vi ，/w 只不过/d 是/vshi 为/p 钱/n 为/p 车/n 甘愿/v 奉献/vn 自己/rr 的/ude1 青春/n 。/w 
