童名谦/nr 上述/b 玩忽职守/vl 行为/n 已/d 构成/v 严重/a 违纪/vn 并/cc 涉嫌/v 犯罪/vn 。/w 依据/n 《/w [中国共产党/nt 纪律/n 处分/n 条例/n]/nz 》/w 等/udeng 规定/n ，/w 经/p [中央/n 纪委/nnt 常委会/nis]/nt 审议/v 并/cc 报/n 中共中央/nt 批准/v ，/w 决定/v 给予/vn 童名谦/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n ；/w 将/d 其/rz 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
童名谦/nr 简历/n 
童名谦/nr ，/w 现任/v [湖南省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 。/w 男/b ，/w 1958年6月/t 生/v ，/w 汉族/nz ，/w [湖南/ns 长沙/ns]/ns 人/n ，/w [中央/n 党校/nis]/nt 研究生/nnt 学历/n ，/w [工学/n 硕士/nnt]/nz ，/w 1979年4月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 1975年10月/t 参加/v 工作/vn 。/w 
1980.11—1984/m ./w 01/m [湖南省/ns 涟源/ns 钢铁厂/nis]/nt 炉衬/n 车间/n 教育/v 干事/nnt ，/w 团委/nis 干事/nnt 、/w 副书记/nnt 
1984.01—1987/m ./w 01/m 共青团/nis [湖南省/ns 娄底/ns 地委/nis]/nt 副书记/nnt (/w 其间/f ：/w 1984.09—1986/m ./w 07/m [中国/ns 青年/n 政治/n 学院/nis]/ntu 大专/n 培训班/nis [政治/n 教育/vn]/nz 专业/n 学习/v )/w 
1987.01—1993/m ./w 07/m 共青团/nis [湖南/ns 省委/nis 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 、/w 办公室/nis 主任/nnt 、/w 联络部/nis 部长/nnt (/w 其间/f ：/w 1993.02—1993/m ./w 07/m [湖南/ns 省委/nis 党校/nis]/nt 中青年/n [干部/nnt 培训班/nis]/nz 学习/v )/w 
1997.08—2000/m ./w 09/m [湖南省/ns 湘西/ns 土家族/nz 苗族/nz 自治州/n 委/ng]/nt 常务/b 、/w 组织部/nis 部长/nnt (/w 1995.08—1997/m ./w 12/m [中央/n 党校/nis 函授/vn 学院/nis]/nt 党政/n 专业/n 学习/v )/w 
2000.09—2003/m ./w 02/m [湖南省/ns 湘西/ns 土家族/nz 苗族/nz 自治州/n 委/ng]/nt 副书记/nnt (/w 其间/f ：/w 2001.03—2002/m ./w 01/m [中央/n 党校/nis]/nt 一年/mq 制/v 中青年/n [干部/nnt 培训班/nis]/nz 学习/v )/w 
2003.02—2008/m ./w 03/m [湖南省/ns 湘西/ns 土家族/nz 苗族/nz 自治州/n 委/ng]/nt 书记/nnt (/w 2001.03—2004/m ./w 01/m [中央/n 党校/nis]/nt 在职/vn 研究生班/n [经济/n 管理/vn 专业/n]/nz 学习/v )/w 
2008.03—2012/m ./w 02/m [湖南省/ns 邵阳/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt (/w 其间/f ：/w 2010.03—2010/m ./w 07/m [中央/n 党校/nis 中青年/n 干部/nnt 培训班/nis]/nt 学习/v )/w 
2012.02—2013/m ./w 01/m [湖南省/ns 衡阳/ns 市委/nis]/nt 书记/nnt 
2013.01—2013/m ./w 04/m [湖南省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 、/w [衡阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 
2013.04—2013/m ./w 12/m [湖南省/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt (/w 简历/n 资料/n 来源/n ：/w [湖南省/ns 政协/nis]/nto 网站/n )/w 
