1月1日/t 起/vf ，/w 合肥市/ns 在/p 全省/n 率先/d 实施/v 免费/vn [婚姻/n 登记/vn]/nz 。/w 新政/n 实施/v 首/q 日/b ，/w 又/d 赶上/v 从/p 2013年/t 跨越/v 到/v 2014年/t ，/w 讨/v “/w [牵手/vi 一生/n]/nz 到/v 一世/n ”/w 的/ude1 好彩头/nz ，/w 合肥市/ns 各/rz 大/a [婚姻/n 登记/vn]/nz 处/n 假日/n 不休/vi ，/w 照常/vd 上班/vi ，/w 但/c 昨天/t 并/cc 没有/v 迎来/v 明显/a 的/ude1 结婚/vn 潮/n ，/w 全市/n 约/d 有/vyou [300/m 对/p]/mq 新人/n 领证/nz 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w 在/p [庐阳区/ns 婚姻/n 登记处/nis]/nt ，/w [4/m 个/q]/mq 窗口/s 全部/m 开放/v ，/w 但/c 前来/vi 领证/nz 的/ude1 新人/n 并不/d 多/a 。/w 在/p 上海/ns 工作/vn 的/ude1 刘飞/nr 和/cc 张小玲/nr ，/w 是/vshi 特意/d 赶回/v 合肥/ns 来/vf 办理/v [婚姻/n 登记/vn]/nz 的/ude1 。/w “/w 我/rr 俩/m 是/vshi 之前/f 看/v 黄历/n 选/v 好/a 的/ude1 日子/n ，/w 请/v 了/ule 假/a 回/v 合肥/ns 登记/vn 结婚/vi ，/w 要说/c 巧合/vi ‘/w 一生一世/n ’/w ，/w 那/rzv 当然/d 更好/d 了/ule 。/w ”/w 张小玲/nr 说/v 。/w 
从/p 昨天/t 开始/v ，/w 合肥市/ns 民政部门/n 开始/v 实施/vn 惠民/ns 新政/n ，/w 免除/v [9/m 元/q]/mq 的/ude1 [结婚/vi 登记/vn]/nz 证件/n 工本费/n 。/w 在/p [庐阳区/ns 婚姻/n 登记处/nis]/nt ，/w 不少/m 新人/n 对/p 这/rzv 一/m 新政/n 并不/d 了解/v 。/w [庐阳区/ns 婚姻/n 登记处/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 也/d 表示/v ，/w 从/p 免费/vd 首/q 日/b 的/ude1 登记/vn 人数/n 来看/u ，/w 新政/n 对/p [婚姻/n 登记/vn]/nz 的/ude1 影响/vn 并不/d 明显/a 。/w 据统计/nz ，/w 当天/t 庐阳区/ns 共有/v 70多对/m 新人/n 登记/vn 结婚/vi ，/w 比/p 平时/t 略/d 多/a 。/w 
虽然/c 每/rz 对/p 新人/n 省去/v [9/m 元/q]/mq 钱/n 并不/d 多/a ，/w 但/c 对/p 合肥市/ns 来说/uls ，/w 总额/n 加/v 起来/vf 却/d 不是/c 小/a 数目/n 。/w 据/p [合肥市/ns 民政局/nis 社会/n 事务处/nis]/nt 处长/nnt 张年长/nr 介绍/v ，/w 按照/p 该市/r 全年/n 结婚/vi 、/w 离婚/vi 人数/n 约/d [12/m 万/d 对/p]/mq 来/vf 测算/v ，/w 各级/r 财政/n 将/d 为此/bl “/w 埋单/nz ”/w 约/d [108/m 万元/q]/mq 。/w (/w 秦茵/nr 武鹏刘/nr 职/ng 伟/ag )/w 
