人民网/nz 合肥/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 张磊/nr 郭宇韩/nr 震震/nz ）/w 人民网/nz 安徽/ns 频道/n 记者/nnt 今日/t 从/p 泗县/ns 获悉/v ，/w 1月1日/t 晚/tg ，/w 安徽/ns 泗县/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt 陈兆才/nr ，/w 从/p 其/rz 办公楼/n 上/f 坠下/nz ，/w 不/d 治/v 身亡/vi 。/w 据悉/v ，/w 陈留/ns 有/vyou 遗书/n 一封/mq 。/w 目前/t ，/w 当地/s 警方/n 正在/d 对此/d 调查/vn ，/w 本/rz 网/n 也/d 将/d 及时/ad 发布/v 相关/vn 信息/n 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 
[安徽/ns 泗县/ns 人/n 社/n]/nt 局长/nnt 坠楼/nz 身亡/vi 警方/n 已/d 立案/vi 
[安徽/ns 泗县/ns 调查/vn 人/n 社/n 局/n]/nt 局长/nnt 坠楼案/nz 
安徽/ns 泗县/ns 通报/v 人/n 社/n 局/n 局长/nnt 坠亡/nz [一/d 事/n]/mq （/w 简历/n ）/w 
推荐/v 阅读/vn ：/w 
广东/ns 清剿/v [陆丰/ns 博/ag 社/n]/nt “/w 毒/n 窝/n ”/w ：/w 抓获/v [182/m 人/n]/mq 缴获/v [3/m 吨/q]/mq 冰毒/n 
“/w 安徽/ns 叔侄/n 冤案/n ”/w 当事人/n ：/w “/w 牢头/nz 把/pba 我/rr 打/v 到/v 半死/z ”/w 
骂/v 民众/n “/w 给/p 脸/n 不要脸/a ”/w 供电公司/nis 副经理/nnt 被/pbei 撤职/vi 处分/n 

