2013年12月31日/t ，/w EXO/x -/w M/x 参加/v [东方/s 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 成为/v 当晚/t 舞台/n 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 偶像/n 。/w 表演/v 间歇/n ，/w 成员/nnt 们/k 小动作/n 不断/d 。/w 张艺兴/nr 与/cc superjunior/x 前辈/n 们/k 亲密/a 自/p 拍/v ，/w 黄子韬/nr 则/d 是/vshi 和/cc 自己/rr 的/ude1 青岛/ns 老乡/n 娱乐圈/nz 大/a 前辈/n 黄晓明/nr 卖萌/nz 自/p 拍/v ，/w 鹿晗/nr chen/x 玩弄/v 玩偶/n 神情/n 专注/vi ./w ./w ./w 都/d 被/pbei 粉丝/nf 相机/n 一一/m 抓拍/v 。/w 
黄子韬/nr 和/cc 黄晓明/nr 同姓/vi 本家/n 又是/c 青岛/ns 老乡/n ，/w 当然/d 要/v 合拍/a 一张/mq ，/w 黄子韬/nr 眨眼/vi 卖萌/nz ，/w 黄晓明/nr 则/d 表情/n 深邃/a 。/w 
张艺兴/nr 和/cc SJ/x 银赫/nr 
2013年12月31日/t ，/w EXO/x -/w M/x 参加/v [东方/s 卫视/n]/nz [跨/v 年/qt 晚会/n]/nz ，/w 成为/v 当晚/t 舞台/n 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 偶像/n 。/w 表演/v 间歇/n ，/w 成员/nnt 们/k 小动作/n 不断/d 。/w 张艺兴/nr 与/cc superjunior/x 前辈/n 们/k 亲密/a 自/p 拍/v ，/w 黄子韬/nr 则/d 是/vshi 和/cc 自己/rr 的/ude1 青岛/ns 老乡/n 娱乐圈/nz 大/a 前辈/n 黄晓明/nr 卖萌/nz 自/p 拍/v ，/w 鹿晗/nr chen/x 玩弄/v 玩偶/n 神情/n 专注/vi ./w ./w ./w 都/d 被/pbei 粉丝/nf 相机/n 一一/m 抓拍/v 。/w 
