交通/n ：/w 合/v [安/ag 九/b 客/ng 专/a]/nt 今年/t 评估/vn 审批/vn 
再/d 过/uguo 几年/mq ，/w 合肥/ns 市民/n 去/vf 杭州/ns 玩/v 坐火车/v 会/v 越来越/d 便捷/a 。/w 商丘/ns -/w 合肥/ns -/w 杭州/ns 铁路/n 安徽/ns 段/q [项目/n 建议/n 书/n]/nz 已/d 获/v [国家/n 发改委/nis]/nto 批复/v ，/w 2015年/t [第一/m 季度/n]/nz 有望/v 正式/ad 开工/vi 。/w 商/vg 合/v 杭/b 铁路/n 通车/vi 后/f ，/w 坐火车/v 从/p 合肥/ns 到/v 杭州/ns 的/ude1 时间/n 将/d 由/p 原先/d 的/ude1 [4/m 小时/n]/mq 缩短/v 到/v 两个/mq 小时/n 。/w 
备受/v 关注/vn 的/ude1 合肥/ns [铁路/n 枢纽/n]/nz 南/b 环线/n 工程/n 目前/t 全线/n 站/vi 场/qv 、/w 区间/n 路基/n 土石方/n 基本/a 完成/v ，/w 正在/d 进行/vn 南/b 站/vi 房/n 主体/n 施工/vn ，/w 按照/p 计划/n ，/w 2014年/t 将/d 全部/m 完工/vi 。/w 
此外/c ，/w [庐/ng 铜/n 铁路/n]/nz 、/w 符/vg 夹/v 线/n 扩能/vn 暨/cc 新建/v 客车/n 联络线/nz 两条/mq 铁路线/n 分别/d 计划/n 于/p 今年/t 3月/t 、/w 8月/t 开工/vi 建设/vn 。/w 
而/cc 南向/n 入/v 赣/b 的/ude1 “/w 合肥/ns -/w 安庆/ns -/w 九江/ns ”/w 铁路线/n 也/d 在/p 规划/n 推进/vi 中/f ，/w 未来/t 将/d 以/p 客流/n 输送/v 为主/vi ，/w 开工/vi 建成/v 时间/n 有望/v 紧随/nz 入/v 杭/b 铁路/n 。/w 目前/t ，/w 合/v [安/ag 九/b 客/ng 专/a]/nt 已经/d 完成/v 预/d 可研/nz 编制/vn ，/w 今年/t 将/d 进入/v 评估/vn 、/w 审批/v 阶段/n 。/w 
能源/n ：/w 肥东/ns 将/d 年产/v [12/m 亿/m 立方/q]/mq 天然气/n 
2014年/t ，/w 合肥/ns 及/cc [周边/n 城市/n]/nz 的/ude1 成品油/n 管道/n 、/w [天然气/n 管道/n]/nz 将/d 铺/v 得/ude3 更/d 密/a 更长/d ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 今年/t 安徽/ns 将/d 建成/v [朱/ag 集/q 西/f 煤矿/nis]/nz 、/w [邹庄/nr 煤矿/nis]/nz 、/w 华电/nr [六/m 安/ag 电厂/nis]/nt 二期/b 、/w [田/n 集/q 电厂/nis]/nt 二期/b 等/udeng 项目/n ，/w 为/p 合肥/ns 乃至/c 全省/n 的/ude1 发展/vn 添加/v “/w 马力/q ”/w 。/w 
而/cc 天然气/n 则/d 将/d 密布/v 管网/n ，/w 不断/d 扩大/v 供气/vn 范围/n ，/w 年产/v [12/m 亿/m 立方/q]/mq [液化/vn 天然气/n]/nz 及/cc [配套/vn 工程/n]/nz 会/v 落户/vn 肥东/ns ，/w 计划/n 4月/t 就/d 能/v 开工/vn ；/w 位于/v 巢湖市/ns 的/ude1 国/n 电/n 天然气/n [分布式/b 能源/n]/nz 项目/n ，/w 已/d 签/v [框架/n 协议/n]/nz 并/cc 在/p 今年/t 11月/t 前/f 进行/vn [项目/n 前期/f]/nz 准备/v 。/w 
外贸/n ：/w 更多/ad “/w 合肥/ns 造/v ”/w 走向/v [伏尔加/nsf 河/n]/nz 
合肥/ns 今年/t 打算/v 携手/vn 俄罗斯/nsf [伏尔加/nsf 河/n]/nz 沿岸/f 联邦区/nz 展开/v 合作/vn ，/w 像/v 汽车/n 、/w 家电/n 和/cc 农业/n ，/w 这些/rz 优势/n 领域/n 成为/v 合肥/ns 产业/n 走近/v [伏尔加/nsf 河流/n 域/ng]/nz 的/ude1 “/w 三板斧/nz ”/w ，/w 合肥/ns 计划/n 以/p [龙头/n 企业/n]/nz 为/p 带动/v ，/w 在/p 俄罗斯/nsf 集聚/vn 一批/mq 上下游/f 的/ude1 相关/vn 企业/n 。/w 
合肥/ns 的/ude1 [龙头/n 企业/n]/nz 将/d 带/v 去/vf 食品/n 、/w [农副产品/n 加工/vn]/nz 等/udeng 技术/n 和/cc 产业/n ，/w 在/p 形式/n 上/f 可/v 尝试/vn 多种/m 方式/n ，/w 包括/v 规模化/vn 开发/vn 、/w 产业化/vn 运营/vn 、/w 建立/v [农业/n 合作/vn]/nz 示范园/n 出口/vn ；/w 江淮/n 、/w 安凯/nrf 、/w 昌河/nz 在/p 内/f 的/ude1 车/n 企/ng 将/d 成为/v 挺进/v 俄罗斯/nsf 的/ude1 主力军/n ，/w 通过/p 投资/vn 建厂/v 等/udeng 方式/n 扩大/v 对/p 俄/b 散件/n 或者/c 零部件/n 的/ude1 出口/vn ；/w 合肥/ns 还有/v 意在/v 俄/b 建设/v 家电/n [产业/n 园区/n]/nz ，/w 来/vf 共同/d 研发/v 新品/n 。/w （/w 郭兴梅/nr 记者/nnt 吴奇/nr ）/w 
