人民网/nz 合肥/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 张磊/nr 郭宇韩/nr 震震/nz ）/w 1月2日/t 下午/t 16时/t 许/v ，/w 安徽/ns 泗县/ns 对外/vn 通报/v “/w [泗县/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 局长/nnt 陈兆才/nr 坠楼/nz 死亡/vi ”/w [一/d 事/n]/mq 。/w 
通报/v 称/vn ：/w 2014年1月1日21时54分/t ，/w [泗县/ns 公安局/nis]/nto 110/m 指挥中心/nis 接到/v 群众/n 报警/vn ，/w 称/v [国土/n 资源/n 局/n]/nis 大楼/n 后/f 有人/r 坠楼/nz （/w 县/n 人/n 社/n 局/n 在/p 该/rz 大楼/n 办公/vn ）/w 。/w 
接警/v 后/f ，/w 指挥中心/nis 立即/d 指令/n 辖区/n [开发区/ns 派出所/nis]/nto 网格/n 巡逻/vn 警力/n 赶赴/v 现场/s ，/w 同时/c 向/p 值班/vn 局/n 领导/n 汇报/vn 。/w [县/n 公安局/nis]/nt 局长/nnt 李忠齐/nr ，/w 副局长/nnt 武卫东/nr 、/w 赵守文/nr 带领/v 指挥中心/nis 、/w [刑警/nnt 大队/nis]/nt 民警/nnt 赶赴/v 现场/s 。/w 经/p 初查/nz 和/cc [现场/s 勘验/vn]/nz ，/w 死者/n 系/v [泗县/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 局长/nnt 陈兆才/nr （/w 男/b ，/w 1965年6月21日/t 出生/vi ）/w ，/w 该/rz 人/n 系/v 当晚/t 从/p [办公/vn 大楼/n]/nz 坠楼/nz 死亡/vi 。/w 县长/nnt 王法立/nr 、/w 县委/nis 副书记/nnt 胡兴无/nr 同志/n 随即/d 赶赴/v 现场/s 指导工作/v 。/w 
[泗县/ns 县委/nis]/nto 、/w 县政府/n 及/cc [公安/n 机关/n]/nz 高度/d 重视/v ，/w 组织/n 专门/d 力量/n 对/p 坠楼/nz 原因/n 开展/v 进一步/d 调查/vn 。/w 1月2日/t 上午/t 11时/t ，/w 县委/nis 常委会/nis 召开/v [专题/n 会议/n]/nz ，/w 听取/v [县/n 公安局/nis]/nt 现场/s 勘察/vn 和/cc 情况/n 调查汇报/v ，/w 明确/a 要求/n ，/w 当前/t 要/v 重点/n 做好/v [四/m 项/q]/mq 工作/vn ：/w 一/m 是/vshi 进一步/d 做好/v 相关/vn 侦查/vn 、/w 调查/vn 工作/vn ，/w 查清/v 原因/n ；/w 二/m 是/vshi 做好/v 死者/n 亲属/n 安抚/v 工作/vn ；/w 三/m 是/vshi 以/p [公安/n 机关/n]/nz 调查/v 资料/n 和/cc 事实/n 为/p 依据/n ，/w 正面/b 、/w 积极/ad 回应/v 媒体/n ；/w 四/m 是/vshi 确保/v [各项/r 工作/vn]/nz 不/d 受/v 影响/vn 。/w 
链接/gi ：/w 
据/p [安徽/ns 泗县/ns 人/n 社/n 局/n]/nt 先锋/n 网/n ：/w 陈兆才/nr ，/w 泗县/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 党组/nis 书记/nnt 、/w 局长/nnt ,/w 领导/n 泗县/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 全面/ad 工作/vn 。/w 
