上市公司/nis 中/f ，/w 董秘/nnt 不仅/c 要/v 负责/vn 与/cc 监管部门/n 的/ude1 沟通/vn ，/w 还要/d 协调/v 公司/nis 与/cc 投资者/nnd 之间/f 的/ude1 关系/n 以及/cc 处理/v 公司/nis [信息/n 披露/v]/nz 等/udeng 事务/n 。/w 或许/d ，/w 正是/v 因为/c 这/rzv 层/qv 纽带/n 与/cc 桥梁/n 的/ude1 关系/n ，/w 董秘/nnt 更为/d 投资者/nnd 关注/v 。/w 在/p A/x 股/q 上市公司/nis 中/f ，/w 董秘/nnt 的/ude1 年龄/n 近年/t 呈/v 年轻化/vn 态势/n 。/w [市场/n 星报/nz]/nz 记者/nnt 昨天/t 梳理/v 发现/vn ，/w 安徽/ns [77/m 家/q]/mq A/x 股/q 上市公司/nis 中/f ，/w [80/m 后/f]/mq 董秘/nnt 已经/d 开始/v 成批/d 出现/v ，/w 目前/t 至少/d 有/vyou [4/m 位/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 董秘/nnt 的/ude1 出身/vn 也/d “/w 花样/n 繁多/a ”/w 。/w 
年龄/n 呈现/v 年轻化/vn 态势/n 
[80/m 后/f]/mq ：/w 至少/d [4/m 位/q]/mq 
[77/m 位/q]/mq 皖/b 企/ng 董秘/nnt 中/f ，/w [山鹰/nz 纸业/nis]/ntc 、/w [精工/n 钢构/nz]/nz 及/cc [巢/n 东/f 股份/n]/nz 、/w [合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz 等/udeng 几家/mq 没有/v 公布/vn 董秘/nnt 的/ude1 年龄/n 。/w 在/p 其余/rz 董秘/nnt 中/f 出现/v [4/m 位/q]/mq [80/m 后/f]/mq ，/w 分别/d 是/vshi [美菱/nz 电器/n]/nz 的/ude1 李霞/nr 、/w [安利/nrf 股份/n]/nz 的/ude1 刘松霞/nr 、/w [华星/nr 化工/n]/nz 的/ude1 邹建华/nr 以及/cc [江淮/n 汽车/n]/nz 的/ude1 冯梁森/nr 。/w 
1980年10月/t 出生/vi 的/ude1 李霞/nr ，/w 是/vshi 目前/t 上市/vn 皖/b 企/ng 中/f 可/v 查阅/vn 到/v 的/ude1 最/d 年轻/a 的/ude1 女/b 董秘/nnt 。/w 四川/ns 邛崃/ns 的/ude1 李霞/nr ，/w 毕业/v 于/p [四川/ns 大学/nis 工商/n 管理/vn 学院/nis]/nt ，/w 2006年7月/t 进入/v [四川/ns 长虹/ntc]/nz 电器/n ，/w 2009年5月/t 来/vf [美菱/nz 电器/n]/nz 任/v 董秘/nnt 。/w 也/d 就是说/c ，/w 她/rr 未/d 到/v [30/m 岁/qt]/mq 就/d 出任/v 董秘/nnt 。/w 另一个/mq [80/m 后/f]/mq 刘松霞/nr ，/w 也/d 是/vshi 1980年/t 出生/vi ，/w 只不过/d 要/v 比/p 李霞/nr 大/a 7个月/t 。/w 
比/p 上述/b 两位/mq 还要/d 小/a 的/ude1 也/d 大有人在/vl ，/w 比如/v ，/w [江淮/n 汽车/n]/nz 的/ude1 董秘/nnt 冯梁森/nr 是/vshi 1980年11月/t 出生/vi ，/w 其/rz 2012年2月/t 开始/v 出任/v 董秘/nnt [一/d 职/ng]/mq ，/w 但/c 冯梁森/nr 在/p [江淮/n 汽车/n]/nz 已有/v [11/m 个/q]/mq 年头/n 了/ule 。/w 其实/d ，/w 上市/vn 皖/b 企/ng 中/f 最/d “/w 嫩/a ”/w 的/ude1 董秘/nnt 出自/v 和/cc 县/n 的/ude1 [华星/nr 化工/n]/nz 邹建华/nr —/w —/w 1981年5月/t 出生/vi ，/w 这/rzv 也/d 让/v 其/rz 成为/v 目前/t 我省/n 可/v 统计/vn 范围内/nz 最/d 年轻/a 的/ude1 董秘/nnt 。/w 
[50/m 后/f]/mq ：/w 仅有/nz [2/m 位/q]/mq 
与/cc [4/m 位/q]/mq [80/m 后/f]/mq 董秘/nnt 相对/d 的/ude1 ，/w 是/vshi [2/m 位/q]/mq [50/m 后/f]/mq 董秘/nnt ，/w 他们/rr 是/vshi 出生于/v 1957年/t 的/ude1 [东华/j 科技/n]/nz 董秘/nnt 罗守生/nr 以及/cc 1959年/t 出生/vi 的/ude1 [恒/ag 源/ng 煤电/n]/nz 董秘郝/nr 宗典/nz 。/w 此外/c ，/w [荃/ng 银/ng 高/a 科/n]/nz 的/ude1 叶红/nr 、/w 神剑/nz 股份/n 的/ude1 王敏雪/nr 、/w 华菱星/nr 马/n 的/ude1 金/b 方/q 放/v 以及/cc [铜陵/ns 有色/b]/nz 董秘/nnt 吴/tg 和/cc 平等/a ，/w 年龄/n 也/d 都/d 过/uguo 了/ule [50/m 岁/qt]/mq 。/w 
虽然/c 上述/b [2/m 位/q]/mq [50/m 后/f]/mq 董秘/nnt 年龄/n 最长/d ，/w 但/c 在/p 安徽/ns 董秘/nnt 圈/qv ，/w 资历/n 最/d 老/a 的/ude1 是/vshi 来自/v [安徽/ns 合力/n]/nz 的/ude1 张孟青/nr 。/w 相关/vn 资料/n 显示/v ，/w 张孟青/nr 从/p 2001年5月8日/t 起/vf 出任/v [安徽/ns 合力/n]/nz 要职/nnt 。/w 接下来/vl ，/w 是/vshi [丰/ag 原/b 药业/nis]/nt 的/ude1 张军/nr ，/w 其/rz 从/p 2001年5月11日/t 起/vf 即/v 出任/v 上市公司/nis 董秘/nnt ，/w 已有/v 12年/t 之/uzhi 久/a 。/w 
此外/c ，/w 没有/v 公布/vn 年龄/n 的/ude1 [巢/n 东/f 股份/n]/nz 谢旻/nr 、/w [合肥/ns 三/m 洋/ag]/nz 方斌/nr 等/udeng ，/w 董秘/nnt 的/ude1 年限/n 也/d 均/d 达到/v 10年/t 以上/f 。/w 
出身/v 多种/m 行业/n ，/w 有的/rz 曾/d 是/vshi 老总/nnt 
在/p 记者/nnt 统计/vn 的/ude1 上市/vn 皖/b 企/ng 董秘/nnt 中/f ，/w 出身/v 的/ude1 行业/n 有/vyou 很多/m ，/w 有的/rz 是/vshi 会计/nnt ，/w 有的/rz 还是/c 证券公司/nis 的/ude1 总经理/nnt 。/w 其中/rz ，/w 也/d 不乏/v 大学/nis 教师/nnt 、/w 媒体/n 人士/n 。/w 
2007年8月/t 出任/v [丰乐/nz 种/q 业/ng]/nt 董秘/nnt [一/d 职/ng]/mq 的/ude1 顾晓新/nr ，/w 之前/f 是/vshi 一名/mq 记者/nnt 。/w 1992年7月/t 至/p 2003年2月/t ，/w 其/rz 在/p 《/w [淮北/ns 日报/n]/nz 》/w 从事/vi 党报/n [新闻/n 采编/vn]/nz 工作/vn ；/w 2003年3月/t 至/p 2007年5月/t ，/w 就职/vi 于/p 《/w [证券/nis 日报/n]/nz 》/w 驻/v [安徽/ns 记者站/nis]/nt ，/w 任/v 常务/b 副站长/nnt 。/w 
记者/nnt 还/d 注意到/v ，/w 也/d 有/vyou 董秘/nnt 之前/f 是/vshi 大学/nis 教师/nnt ，/w 比如/v ，/w 1972年/t 出生/vi 的/ude1 [华/b 孚/vg 色/ng 纺/v]/nz 董秘/nnt 宋晨凌/nr ，/w 其/rz 之前/f 还/d 做/v 过/uguo [闽江/ns 大学/nis]/ntu 教师/nnt ；/w [方圆/n 支承/nz]/nz 董秘/nnt 王春琦/nr 也/d 曾任/v [安徽/ns 工业/n 大学/nis 管理/vn 学院/nis 大学/nis]/nt 辅导员/nnt 、/w 团总支/nis 书记/nnt ；/w [顺/v 荣/ag 股份/n]/nz 的/ude1 张云/nr ，/w 不但/c 做/v 过/uguo [安徽/ns 师范大学/nis]/ntu 的/ude1 教师/nnt ，/w 还/d 做/v 过/uguo 律师/nnt 。/w 
亦/d 有/vyou 董秘/nnt 出身/v 老总/nnt 。/w 如/v [皖/b 能/v 电力/n]/ntc 的/ude1 李春英/nr ，/w 曾任/v [安徽省/ns 能源/n 集团/nis 有限公司/nis 战略/n 发展部/nis]/nt 主任/nnt 、/w [安徽省/ns 天然气/n 开发/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt ；/w [荃/ng 银/ng 高/a 科/n]/nz 的/ude1 叶红/nr 也/d 曾任/v [华安/ns 证券/nis 有限/a 责任/n 公司/nis 投资/vn 银行/nis 总部/nis]/nt 总经理/nnt 、/w [风险/n 管理部/nis]/nt 总经理/nnt 等/udeng 职/ng 。/w 
薪酬/n 年薪/n 最高/a 最低/a 相差/v [15/m 倍/q]/mq 
在/p 职务/n 一/m 栏/n ，/w 有的/rz 董秘/nnt 很/d “/w 纯粹/b ”/w ，/w 但/c 也/d 有/vyou 部分/n 董秘/nnt 还/d 兼任/v 公司/nis 其他/rzv 职务/n 。/w 
[国风/nz 塑/vg 业/ng]/nz 胡静/nr 除了/p 董秘/nnt 外/f ，/w 还是/c 公司/nis 的/ude1 [总/b 会计师/nnt]/nnt ；/w [华/b 孚/vg 色/ng 纺/v]/nz 的/ude1 宋晨凌/nr 和/cc [精诚/nz 铜/n 业/ng]/nz 的/ude1 吕莹/nr 也/d 是/vshi 公司/nis 的/ude1 [财务/n 总监/nnt]/nnt ；/w [荃/ng 银/ng 高/a 科/n]/nz 的/ude1 叶红/nr 、/w [精工/n 钢构/nz]/nz 的/ude1 沈月华/nr 、/w [时代/n 出版/v]/ntc 的/ude1 刘红/nr 以及/cc 桑乐金/nr 的/ude1 胡萍/nr 等/udeng ，/w 还是/c 各自/rr 公司/nis 的/ude1 副总/nnt 。/w 
[身兼/v 数/n 职/ng]/nz 多少/ry 也/d 就/d 影响/vn 到/v 了/ule 每个/r 董秘/nnt 的/ude1 薪水/n 。/w 在/p 这/rzv [77/m 位/q]/mq 董秘/nnt 中/f ，/w 年薪/n 最多/ad 的/ude1 达/v 103.71万/m ，/w 最低/a 的/ude1 仅/d [6/m ./w 18/m 万元/q]/mq ，/w 年薪/n 最高/a 最低/a 相差/v [15/m 倍/q]/mq 。/w （/w 丁林/nr ）/w 
