[安徽省/ns 经济/n 信息/n 中心/nis]/nt 日前/t 发布/v 了/ule 2013/m ～/w 2014年/t 安徽/ns 地区/n [经济/n 形势/n]/nz 分析/vn 与/cc 展望/v 。/w 从/p [地区/n 经济/n]/nz 看/v ，/w [合肥/ns 经济圈/n]/nz 经济/n 增速/n 回落/vi 较大/d ，/w 皖北/ns [地区/n 经济/n]/nz 增速/n 也/d 在/p 减缓/v 。/w [预测/vn 分析/vn]/nz 认为/v ，/w 2014年/t ，/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns GDP/x 增幅/n 会/v 在/p 12.5%/m 和/cc [13/m %/w 左右/f]/mq 。/w 阜阳/ns 有望/v 成为/v 皖北/ns 地区/n [经济/n 总量/n]/nz 第一个/mq 过/uguo [千/m 亿元/q]/mq 的/ude1 城市/n 。/w 
[合肥/ns 经济圈/n]/nz GDP/x 增速/n 回落/vi 
[合肥/ns 经济圈/n]/nz 在/p 过去/vf 的/ude1 印象/n 里/f ，/w 多/a 是/vshi 引领/v 全省/n 经济发展/v ，/w 而/cc 2013年/t ，/w 尽管/c 这/rzv 一/m 格局/n 没有/v 变化/vn ，/w 但/c 其/rz GDP/x 增速/n 出现/v 了/ule 较大/d 幅度/n 的/ude1 回落/vn 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 2013年前/t 三季度/nz ，/w [合肥/ns 经济圈/n]/nz （/w 不/d 含/v 桐城/ns 、/w 定远/ns ）/w 实现/v GDP/x 总量/n [4501/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ，/w [经济/n 增长/v]/nz 10.7%/m ，/w 但/c 较/d [上/f 年/qt 同期/f]/nz 回落/vi 了/ule [2/m ./w 2/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 回落/vi 幅度/n 超/v 全省/n [平均/a 水平/n]/nz [0/m ./w 9/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
另外/c ，/w 皖北/ns 地区/n 的/ude1 经济/n 增速/n 也/d 在/p 减缓/v 。/w 2013年前/t 三季度/nz ，/w 皖北/ns 地区/n [经济/n 总量/n]/nz 达/v 3684.7亿/m ，/w 但/c 同比/n 回落/vi [0/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 增速/n 为/p 10.1%/m ，/w 低于/v 全省/n [平均/a 水平/n]/nz [0/m ./w 6/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 较/d [上/f 年/qt 同期/f]/nz 回落/vi [2/m ./w 1/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
[皖江/nz 示范区/n]/nz 仍/d 是/vshi 安徽省/ns 吸引/v 投资/vn 的/ude1 一块/s “/w 磁石/n ”/w 。/w 2013年前/t 三季度/nz ，/w [皖江/nz 示范区/n]/nz 在/p 建/v 亿元/q 以上/f 省外/s [投资/vn 项目/n]/nz [3622/m 个/q]/mq ，/w 实际/n 到位/vi 资金/n 3602.3亿/m ，/w [同比/n 增长/v]/nz 35.9%/m ，/w 高于/v 全省/n [6/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
分析/vn 面临/v 的/ude1 问题/n ，/w 省/n [经济/n 信息/n 中心/nis]/nz 专家/nnt 认为/v ，/w 皖北/ns 地区/n 、/w 大别山区/ns 和/cc [皖江/nz 示范区/n]/nz 经济发展/v 的/ude1 差距/n 有所/v 扩大/vn 。/w [数据/n 显示/v]/nz ，/w 在/p GDP/x 增速/n 对比/vn 中/f ，/w 皖北/ns 地区/n 与/cc [皖江/nz 示范区/n]/nz 的/ude1 差距/n 由/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 的/ude1 [0/m ./w 4/m 个/q]/mq 百分点/n 扩大/v 到/v [1/m ./w 3/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
“/w 受/v [煤炭/n 价格/n]/nz 下跌/vi 影响/vn ，/w 淮北/ns 、/w 淮南/ns 两市/nz 2013年前/t 三季度/nz 规/ng 上/f 工业/n 增加/v 至/p 增速/n 位列/v 全省/n 最后/f 两位/mq 。/w ”/w 专家/nnt 表示/v 。/w 
合肥/ns GDP/x 增长/v 预计/vn [12/m ./w 5/m %/w 左右/f]/mq 
对于/p [经济/n 增长/v]/nz 的/ude1 预期/vn ，/w 学界/n 往往/d 很/d 谨慎/a 。/w 不过/c ，/w 省/n [经济/n 信息/n 中心/nis]/nz 的/ude1 专家/nnt 仍/d 对/p 安徽省/ns 今年/t 经济发展/v [充满/v 信心/n]/nz ，/w 专家/nnt 认为/v ，/w 合肥/ns 、/w 芜湖/ns 经济/n 增速/n 分别/d 在/p 12.5%/m 和/cc [13/m %/w 左右/f]/mq 。/w 初步/d 预计/v ，/w 2014年/t [皖江/nz 示范区/n]/nz [经济/n 总量/n]/nz 将/d 达到/v [14000/m 亿元/q]/mq 。/w 
对于/p 皖北/ns 地区/n ，/w 专家/nnt 表示/v ，/w 2013年前/t 三季度/nz ，/w 皖北/ns 地区/n 的/ude1 [固定资产/n 投资/vn]/nz 增速比/nz [皖江/nz 示范区/n]/nz 高/a [3/m ./w 6/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 其中/rz ，/w 亳州/ns [固定资产/n 投资/vn]/nz 增幅/n 居/v 全省/n [第/m 2/m 位/q]/mq ，/w 该市/r [房地产/n 开发/vn 投资/vn]/nz 69.3%/m 的/ude1 增幅/n ，/w 居/v 全省/n 首位/n 。/w 蚌埠/ns 的/ude1 投资/vn 增幅/n 也/d 连续/a 19个月/t 超过/v 全省/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 
2014年/t 皖北/ns 地区/n 将/d 呈现/v 什么样/ryv 的/ude1 发展/vn 形势/n ？/w 专家/nnt 预计/v ，/w 今年/t 皖北/ns 地区/n 的/ude1 [经济/n 总量/n]/nz 将/d 突破/v [5000/m 亿元/q]/mq ，/w 阜阳/ns 也/d 有望/v 成为/v 皖北/ns 地区/n 第一个/mq 迈入/v 千亿/m 俱乐部/nis 的/ude1 城市/n 。/w （/w 丁林/nr ）/w 
