美军/n “/w 全球鹰/nz ”/w 无人机/n 
日本/ns 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 12月31日/t 报道/v 称/vn ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 将/d 于/p 2015年/t 首次/m 购置/v 的/ude1 RQ/x -/w 4/m “/w 全球鹰/nz ”/w [无人/b 侦察机/n]/nz ，/w 将/d 会/v 部署/vn 在/p [航空/n 自卫队/nis]/nz [青森县/ns 三/m 泽/ag 基地/nis]/nt ，/w 以/p 强化/v 日本/ns 在/p 钓鱼岛/ns 等/udeng “/w [西南/ns 诸岛/nz]/nz ”/w 方面/n 的/ude1 “/w 离岛/nz 防卫/vn ”/w 。/w 
由于/p 美/b 空军/nis 计划/n 2014年/t 将/d RQ/x -/w 4/m “/w 全球鹰/nz ”/w 无人机/n 部署/vn 在/p 驻/v 日/b 美军/n [三/m 泽/ag 基地/nis]/nz ，/w 为/p [提高/v 效率/n]/nz ，/w 计划/n 美/b 日/b 共同/d 进行/vn 机体/n 维修/vn ，/w 共享/v 并/cc 分析/vn 侦查/v 信息/n 。/w 
《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 称/v ，/w [日本/ns 自卫队/nis]/nt 购置/v RQ/x -/w 4/m “/w 全球鹰/nz ”/w [无人/b 侦察机/n]/nz ，/w 意图/n 加强/v 在/p 钓鱼岛/ns 等/udeng “/w [西南/ns 诸岛/nz]/nz ”/w 方面/n 的/ude1 “/w 防卫/vn ”/w ，/w 增强/v 对/p 朝鲜/nsf 核武器/n 及/cc 弹道导弹/n 开发/vn 的/ude1 “/w 警戒/vn 及/cc 监视/v ”/w 。/w 
此外/c ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 还/d 透露/v 称/vn ，/w 为/p 强化/v 应对/vn 中国/ns 的/ude1 海洋/n 进出/v 动向/n ，/w 自卫队/nis 还/d 考虑/v 在/p 硫磺岛/nz 增设/v 战机/n 跑道/n 等/udeng 设施/n 。/w 
事实上/bl ，/w 日本/ns 罔顾/nz 钓鱼岛/ns 及其/cc 附属/v 岛屿/n 自古以来/dl 就是/v 中国/ns 固有/b 领土/n 这/rzv 一/m 事实/n ，/w 不断/d 搞/v 各种/rz 小动作/n ，/w 多次/mq 叫嚣/v 加大/v 对/p 钓鱼岛/ns 的/ude1 “/w 侦查/vn ”/w 力度/n 。/w [中国/ns 外交部/nto]/nt 多次/mq 发出/v 警告/vn ，/w 军事专家/nnd 李杰/nr 也/d 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/ng 表示/v ，/w 日本/ns 针对/p 钓鱼岛/ns 的/ude1 高空/s 侦察/vn 是/vshi 不/d 合法/a 的/ude1 ，/w 若/c 日方/n 无人机/n 违反/v [法律/n 法规/n]/nz 、/w 侵犯/v 中国/ns 主权/n ，/w 我方/r 将/d 采取/v 必要/a 的/ude1 行动/vn 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 裘捷/nr 审稿/vi ：/w 王欢/nr )/w 
