“/w 巢湖/ns 啊/y 好/a 哎/e 依/v 耶/b 好呀/nz 好/a 风光/n ，/w 晴空/n 耶/b 万里/mq 来/vf 鸟/n 飞翔/v 。/w ”/w 一曲/mq 《/w 巢湖/ns 好/a 》/w 唱出/v 了/ule 巢湖/ns 美丽/a 的/ude1 湖光山色/n ，/w 更/d 唱出/v 了/ule 巢湖/ns 人民/n 的/ude1 热情/an 善良/a 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [巢湖/ns 民歌/n]/nz 歌/n 会上/n 获悉/v ，/w 巢湖市/ns 将/d 每年/r 拿出/v [80/m 万元/q]/mq [专项/b 资金/n]/nz ，/w 用来/v 传承/vn 发展/v [巢湖/ns 民歌/n]/nz ，/w 让/v [巢湖/ns 民歌/n]/nz 唱响/v 全国/n 。/w 
[巢湖/ns 民歌/n]/nz 是/vshi 国家/n 首批/n [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 起源/n 可追溯/nz 至/p 南宋/t 、/w 元朝/t 。/w [巢湖/ns 民歌/n]/nz 主要/b 有/vyou 号子/n 、/w 山歌/n 、/w 小调/n [三/m 大/a]/mq 类/q ，/w 采用/v “/w 望/v 风采/n 柳/ng ”/w 的/ude1 创作/vn 形式/n ，/w 旋律/n 优美/a 、/w 辽阔/a 、/w [悦耳/a 动听/a]/nz ，/w 富有/v 浓郁/a 的/ude1 [地方/n 色彩/n]/nz 。/w 它/rr 伴随/v 着/uzhe 巢湖/ns 古老/a 的/ude1 历史/n ，/w 经历/n 了/ule 一个/mq 由/p 简/ag 而/cc 繁/ag 、/w 由/p 单一/a 而/cc 多样化/vi 的/ude1 演变/vn 过程/n ，/w 一直/d 流传/v 至今/d 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [巢湖市/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 获悉/v ，/w 巢湖市/ns 专门/d 开设/v [巢湖/ns 民歌/n]/nz 发展/v [专项/b 资金/n]/nz ，/w 每年/r 由/p [财政/n 拨款/vi]/nz [80/m 万元/q]/mq ，/w 用于/v [巢湖/ns 民歌/n]/nz 发展/vn 创新/vi 。/w 此外/c ，/w 巢湖/ns 还/d 专门/d 成立/vi [巢湖/ns 民歌/n]/nz 艺术/n 顾问/nnt 小组/nis ，/w 建立/v 由/p 老/a 传承人/nz 、/w 老/a 民歌手/nnd 和/cc 老/a 专家/nnt 组成/v 的/ude1 艺术/n 顾问/nnt 小组/nis ，/w 建立/v 以/p 老/a 带/v 新的/a 民歌/n 人才/n 机制/n ，/w 确保/v 民歌/n 事业/n 后继有人/vl 。/w 
为了/p 让/v [巢湖/ns 民歌/n]/nz 更/d 接地气/nz ，/w 巢湖/ns 还/d 专门/d 成立/vi 了/ule 民歌/n 传承/vn 基地/nis 。/w 据介绍/nz ，/w 目前/t 已经/d 建成/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 基地/nis ，/w 分别/d 在/p [苏湾镇/ns 中心/nis 小学/nis]/nt 、/w 烔/n 炀/ng 中学/nis 和/cc [巢湖/ns 第三/m 中学/nis]/nt 。/w “/w 2014年/t ，/w 我们/rr 还要/d 再/d 建/v 两个/mq 民歌/n 基地/nis ，/w 一个/mq 在/p [巢湖/ns 文化馆/nis]/nt 成立/vi 歌/n 队/n ，/w 一个/mq 设在/v [巢湖/ns 学院/nis 艺术/n 学院/nis]/nt 。/w ”/w [巢湖市/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 的/ude1 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 在/p 基地/nis 里/f ，/w 来自/v [田间/s 地/ude2 头/n]/nz 的/ude1 [民间/n 艺术家/nnt]/nnd 都/d 可以/v 走上/v 讲堂/n ，/w 传承/vn 民歌/n 文化/n 。/w 
“/w 我们/rr 不仅/c 让/v [巢湖/ns 民歌/n]/nz 唱响/v 合肥/ns ，/w 更/d 希望/v [巢湖/ns 民歌/n]/nz 唱响/v 全国/n 。/w ”/w 斯/b 兰/ng 是/vshi 首唱/nz 《/w 巢湖/ns 好/a 》/w 的/ude1 著名/a 安徽/ns 籍/ng 的/ude1 歌唱家/nnt ，/w 昨天/t ，/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 由/p 她/rr 演绎/v 的/ude1 《/w 谁/ry 比/p 我/rr 家乡/n 巢湖/ns 美/b 》/w 已经/d 拍成/v [音乐/n 电视/n]/nz 并/cc 制作/v 完成/vn ，/w 全部/m 外景/n 都/d 取/v 自/p 美丽/a 的/ude1 巢湖/ns 风光/n ，/w 有/vyou 美丽/a 的/ude1 巢湖/ns 、/w 姥山岛/nz 、/w 中/f 庙/n 和/cc 湿地/n 。/w 春节/t 后/f ，/w 这/rzv 首/q 民歌/n 将/d 再登/nz 央视/j ，/w 唱响/v 全国/n 。/w 
“/w 2013年5月份/t ，/w 我们/rr 开始/v 向/p 全国/n 征集/v [巢湖/ns 民歌/n]/nz 词曲/n ，/w 目前/t 收到/v [268/m 首/q]/mq 民歌/n 词曲/n ，/w 在/p 征集/vn 的/ude1 时候/n ，/w 专门/d 强调/v 保留/vn 巢湖/ns 的/ude1 民歌/n 韵味/n ，/w 对于/p 这些/rz 词曲/n ，/w 2014年/t ，/w 将/d 会/v 整理/vn 出/vf 集/q ，/w 制作/v 成/v CD/x 推广/vn 。/w ”/w [巢湖/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 负责人/nnt 介绍/v 。/w （/w 徐小中/nr 记者/nnt 杨赛君/nr ）/w 
