剪纸/n 课/n 上/f ，/w 孩子们/nz 正在/d 聚精会神/al 地/ude2 创作/vn 。/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 叶琦/nr 摄/vg 
[素质/n 教育/vn]/nz 是/vshi 近/a 20年/t 来/vf 中国/ns 教育/vn 的/ude1 关键词/n 之一/rz ，/w 音乐/n 、/w 美术/n 、/w 体育/n 、/w 科普/b …/w …/w 这些/rz 课程/n 在/p [义务教育/n 阶段/n]/nz 逐渐/d 普及/v ，/w 甚至/d 成为/v 不少/m 城里/s 孩子/n 热/a 捧/v 的/ude1 对象/n 。/w 然而/c ，/w 在/p 广袤/a 乡村/n ，/w 科教/b 美育/n 仍/d 是/vshi 奢侈品/n 。/w 师资/n 匮乏/vi 、/w 设备/n 短缺/vi 、/w 经费/n 不足/an ，/w 这些/rz 老/a 问题/n 让/v 农村/n 中小学校/n 的/ude1 美育/n 和/cc 科教/b 腾挪/v 乏术/nz 、/w 陷入/v 尴尬/a 。/w 
如何/ryv 在/p 现有/v 条件/n 下/f 让/v 农村/n 娃/ng 也/d 能/v 感受到/nz 美/b 与/cc 科学/n 的/ude1 魅力/n ，/w 我们/rr 以/p 安徽/ns 与/cc 四川/ns [两/q 所/usuo]/mq 农村/n 校/ng 为/p 样本/n ，/w 直面/v 困境/n ，/w 探索/v 对策/n 。/w 今/tg 起/vf 推出/v [第一/m 篇/q]/mq 。/w 
—/w —/w 编者/nnt 
偌大/b 的/ude1 舞台/n ，/w 五彩/b 花环/n 漫天/z 飞扬/vi ，/w [一张/mq 张/q]/mq 稚嫩/a 面庞/n ，/w 闪耀/v 着/uzhe 青春/n 的/ude1 梦想/n 。/w 舞蹈/n 的/ude1 名字/n ，/w 叫做/v 《/w 花/n 之/uzhi 唱/v 》/w 。/w 
沈音/nr 看着/v 台上/s 的/ude1 [阳光/n 少年/n]/nz ，/w 内心/n 涌起/v 骄傲/an 。/w 作为/p [淝河/ns 小学/nis]/nt 的/ude1 校长/nnt ，/w 她/rr 知道/v 这些/rz 孩子们/nz 虽然/c 多/a 是/vshi 农村/n 娃/ng 和/cc [进城/vi 务工人员/nnd]/nz 随/p 迁/v 子女/n ，/w 但/c 论及/v 才艺/n ，/w 绝不/d 输给/v 城里/s 学生/nnt 。/w “/w [我们/rr 学校/nis]/nt 位于/v [合肥市/ns 包河区/ns]/nz 远郊/s 的/ude1 淝河镇/ns ，/w 是/vshi 镇上/n 唯一/b 的/ude1 [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 孩子们/nz 虽然/c 享受/v 不到/v 城市/n 里/f 的/ude1 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz ，/w 但/c 同样/d 喜欢/vi 唱歌/vi 和/cc 画画/v 。/w 
