17173首次/m 对外/vn 发布/v 移动/vn 端/v 战略规划/gi 及/cc 合作/v 指南/n ，/w 并/cc 邀请/v 众多/a 行业/n 大佬/n 一同/d 探讨/v “/w 2014年/t 手游/nz 媒体/n 发展/v 趋势/n ”/w 。/w 
报名/vi 方式/n ：/w 
邮件/n 请/v 注明/v ：/w 参与/v 17173/m 杭州/ns openday/x 
到场/vi 嘉宾/n ：/w 
[17173/m CEO/x]/mq 赵佳/nr 
艾格拉斯/nrf CEO/x 王双义/nr 
中/f 手游/nz 总裁/nnt 应/v 书/n 岭/ng 
有/vyou 爱/v 互动/vn CEO/x 胡冰/nr 
时间/n ：/w 1月8日14/t ：/w 00-16/m ：/w 00/m 
地址/n ：/w [浙江省/ns 杭州市/ns]/nz 滨江区/ns 长江/ns 南路/n [336/m 号/q]/mq 白马湖/nr [建国/vi 酒店/nis]/ntch B/x 座/q [2/m 楼/n]/mq [3/m ABC/x]/mq 会议室/n 
主办方/nz ：/w 17173/m 
【/w 沙龙/nis 活动/vn 】/w 流程/n ：/w 
1.13:30/m -/w 14:00/m 签到/vi 、/w 入座/vi (/w 每个/r 座位/n 上/f 安排/v 精美/a 的/ude1 小/a 礼品/n )/w 
2.14:00/m -/w 14:05/m 致/v 欢迎词/n 
3.14:05/m -/w 14:30/m 介绍/v 17173/m 移动/v 产品/n ，/w 及/cc 合作/v 方式/n 
1.14:30/m -/w 14:50/m 自主/vd 提问/vn (/w 关于/p 173/m 移动/v 产品/n ，/w 合作/vn )/w 
2.14:50/m -/w [15/m :/w 00/m 第一个/mq]/mq 抽奖/vn 环节/n 及/cc 颁奖/vn 环节/n ，/w 三等奖/n 和/cc 二等奖/n 
3.15:00/m -/w 15:40/m 圆桌会议/n (/w 根据/p 主持/v 带动/vn 的/ude1 内容/n 邀请/v 嘉宾/n 进行/vn 讨论/v )/w 
4.15:40/m -/w 15:50/m 抽/v 大奖/n 及/cc 颁奖/vn (/w iPhone5S/x )/w 
5.15:50/m -/w 16:00/m [拍照/vi 留念/vi]/nz 
6.16:00/m 活动/vn 结束/v 
