【/w 山西/ns 】/w 
袁纯清/nr 元旦/t 佳节/n 在/p 太原/ns 考察/v 民生/n 工作/vn 
12月31日/t 天/qt 下午/t ，/w [湖南/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 杜家毫/nr 听取/v 了/ule 省/n 财政厅/nis 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 教育/vn 实践/vn 活动/vn 到/v 了/ule 收尾/vn 阶段/n 。/w 省/n 财政厅/nis 必须/d 以/p 更加/d 认真/ad 、/w 更加/d 务实/vi 的/ude1 态度/n 抓好/v [整改/vn 措施/n]/nz 落实/v ，/w 努力/ad 创建/v 学习/vn 型/k 、/w 服务/vn 型/k 、/w 创新/vi 型/k 、/w 廉洁/a 型/k 机关/n ，/w 促进/v 全省/n 财政/n 工作/vn 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
李小鹏/nr 在/p 晋/b 能/v [王庄/nz 煤矿/nis]/nt 井/n 下/f 慰问/v 矿工/nnt 
[一/d 元/q]/mq 初始/b ，/w 万象更新/vl 。/w 1月1日/t ，/w [陕西/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 李小鹏/nr 深入/ad [晋/b 能/v 集团/nis]/ntc [王庄/nz 煤矿/nis]/nt ，/w 看望/v 慰问/vn 井/n 下/f 一线/n 矿工/nnt ，/w 代表/nnt 省委/nis 、/w 省政府/n 向/p 全省/n [节日/n 期间/f]/nz [坚守/v 岗位/n]/nz 的/ude1 各行各业/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 、/w 各界/rz 群众/n 、/w 驻/v 晋/b 部队/nis 、/w 武警/nnd 官兵/nnd 和/cc [公安/n 民警/nnt]/nz 表示/v 感谢/vn ，/w 并/cc 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 吉林/ns 】/w 
一封/mq 书信/n 两地/n 情深/nz —/w —/w 王儒林/nr 给/p [外国/n 专家/nnt]/nz 回信/n 
2013年12月18日/t ，/w 一封/mq 来自/v [大洋/n 彼岸/n]/nz 的/ude1 书信/n 放在/v 了/ule 省委/nis 书记/nnt 王儒林/nr 的/ude1 案头/n 。/w 写信/vi 的/ude1 人/n 是/vshi 加拿大/nsf 国际/n 著名/a 燕麦/n 专家/nnt 布罗斯/nrf 博士/nnt 。/w 布罗斯/nrf 博士/nnt 素有/v 世界/n “/w 燕麦/n 之父/nz ”/w 的/ude1 美誉/n ，/w 从事/vi 燕麦/n 育种/vn 已有/v 数十年/mq 历史/n 。/w 从/p 1999年/t 起/vf ，/w 布罗斯/nrf 博士/nnt 多次/mq 访问/v 我省/n 白城/ns ，/w 为/p [白城/ns 燕麦/n]/nz 产业/n 发展/vn 提供/v 了/ule 宝贵/a 的/ude1 [技术/n 支持/v]/nz 和/cc 帮助/v ，/w 并/cc 促成/v 了/ule 多项/mq 国际/n [合作/vn 项目/n]/nz 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 陕西/ns 】/w 
娄勤俭/nr 听取/v 陕西/ns 启动/v 实施/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 汇报/vn 
2013年12月31日/t 下午/t ，/w 陕西省/ns 省长/nnt 娄勤俭/nr 主持/v 召开/vn 省政府/n [常务/b 会议/n]/nz ，/w 审议/v 并/cc 原则/n 通过/p 了/ule [节约/v 能源/n]/nz 条例/n 修订/v 草案/n 、/w [农村/n 五保/vn 供养/vn 服务/vn 机构/n 管理/vn 办法/n]/nz 、/w 水产/n 种苗/n [管理/vn 办法/n]/nz ，/w 听取/v 了/ule 我省/n 启动/v 实施/vn “/w 单独/d 二/m 孩/ng ”/w 政策/n 、/w 省政府/n 规章/n 和/cc [规范性/n 文件/n]/nz 清理/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 福建/ns 】/w 
[福建/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 尤权/nr 赴/v 漳州/ns 向/p [基层/n 干部/nnt]/nnt 群众/n 致/v 以/p 新年/t 问候/vn 
新年/t 第一天/mq ，/w [福建/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 尤权/nr 深入/ad 漳州市/ns 华安县/ns 的/ude1 企业/n 、/w 农村/n ，/w 就/d 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 省委/nis [经济/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n 进行/vn 调研/vn ，/w 并/cc 向/p [基层/n 干部/nnt]/nnt 群众/n 致/v 以/p 新年/t 的/ude1 问候/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 湖南/ns 】/w 
杜家毫/nr ：/w 创建/v 学习/vn 型/k 服务/vn 型/k 创新/vi 型/k 廉洁/a 型/k 机关/n 
12月31日/t 天/qt 下午/t ，/w [湖南/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 杜家毫/nr 听取/v 了/ule 省/n 财政厅/nis 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/v [情况/n 汇报/vn]/nz 。/w 他/rr 强调/v ，/w 教育/vn 实践/vn 活动/vn 到/v 了/ule 收尾/vn 阶段/n 。/w 省/n 财政厅/nis 必须/d 以/p 更加/d 认真/ad 、/w 更加/d 务实/vi 的/ude1 态度/n 抓好/v [整改/vn 措施/n]/nz 落实/v ，/w 努力/ad 创建/v 学习/vn 型/k 、/w 服务/vn 型/k 、/w 创新/vi 型/k 、/w 廉洁/a 型/k 机关/n ，/w 促进/v 全省/n 财政/n 工作/vn 迈/v 上/f 新/a 台阶/n 。/w 【/w 详细/a 】/w 
【/w 广东/ns 】/w 
广东省/ns 省长/nnt 朱小丹/nr 接受/v 两广/r 电视台/nis 联合/vd 采访/v 
