人民网/nz 北京/ns 1月2日/t 电/n （/w 唐嘉艺/nr ）/w 据/p 《/w [四川/ns 日报/n]/nz 》/w 消息/n ，/w 昨日/t ，/w [中共/n 四川/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 对/p 刘东/nr 同志/n 进行/vn 任/v 前/f 公示/n 。/w 刘东/nr ，/w 现任/v [省委/nis 组织部/nis]/nz 副部长/nnt ，/w 拟提/vn 名为/v 省/n 科技厅/nis 厅长/nnt 人选/n 。/w 
公示/n 全文/n 如下/vi ：/w 
刘东/nr 同志/n （/w [52/m 岁/qt]/mq ，/w 在职/vn [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt ，/w [省委/nis 组织部/nis]/nz 副部长/nnt ）/w 拟提/vn 名为/v 省/n 科技厅/nis 厅长/nnt 人选/n 。/w 
[干部/nnt 群众/n]/nz 如/v 有/vyou 情况/n 需要/v 反映/vn 的/ude1 ，/w 请/v 于/p 7日/t 内/f （/w 2014年1月2日/t 至/p 1月8日/t ）/w 以/p 真实/a 姓名/n 向/p [省委/nis 组织部/nis]/nz 干部/nnt 监督/v 处/n （/w [联系/v 电话/n]/nz ：/w 028—12380/m ，/w 传真/n ：/w 028—86602108/m ，/w [四川/ns 省委/nis 组织部/nis]/nz “/w 12380/m ”/w 举报/v 网站/n ：/w http/x :/w //w //w sc12380/x ./w gcdr/x ./w gov/x ./w cn/x ）/w 电话/n 、/w 书面/b 反映/v 或/c 面谈/v 。/w 
[中共/n 四川/ns 省委/nis 组织部/nis]/nt 
2014年1月1日/t 
更多/ad 频道/n 原创/b 
更多/ad 人事/n 任免/vn 
[热点/n 新闻/n]/nz ：/w 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w [98/m 名/q]/mq 省级/b 政府/nis 副职/nnt 履新/nz 首/q 现/tg [70/m 后/f]/mq 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 省/n 领导班子/n [3/m 大/a]/mq 看点/n 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn :/w 19/m 省份/n 调整/v 书记/nnt 省长/nnt 
2013/m 人事/n 调整/vn 年终/t 盘点/vn 四:29/m 省份/n 政法委/nis 书记/nnt 不/d 兼任/v 公安/n 一把手/nnt 
盘点/vn 2013/m 落马/vi 地方官/nnt ：/w 季建业/nr 等/udeng [11/m 只/d]/mq “/w 贪/v 老虎/n ”/w 被/pbei 查/v 
[河南/ns 周口/ns 政法委/nis]/nt 书记/nnt 朱家臣/nr 涉/vg 严重/a 违纪/vn 违法/vn 被/pbei 查/v [/w 图/n //w 简历/n ]/w 
高清/n 图集/n ：/w 
高清/n ：/w 南京/ns 一/m [高校/n 学生/nnt]/nz 排队/vi 上/f 图书馆/nis 堪比/nz 春运/n 
高清/n ：/w 美少女/nz 汇聚/v 南京/ns 舞动/v 啦啦操/nz 展/vg 热情/an 活力/n 
高清/n :/w 一张/mq 图/n 读懂/v 2013年/t 地方/n 人事/n 任免/v 格局/n 
高清/n ：/w [北京/ns 庆丰/nz 包子/nf 铺/v]/nt 月坛/nz 店/n 火爆/a 市民/n [拍照/vi 留念/vi]/nz 
