原/b 标题/n ：/w 北京/ns 一/m [打工/vi 子弟/n 学校/nis]/nz 生存/vi 之/uzhi 困/vi :/w 拆迁/v 断电/vn 挨冻/vi 上课/vi 
学校/nis 幼儿园/nis 里/f 一位/mq 哭泣/vi 的/ude1 小朋友/n ，/w 12月23日/t ，/w 学生/nnt 到校/v 后/f 发现/v 停电/vn 、/w 没有/v 了/ule 暖气/n 。/w 
一年级/mq 一位/mq 小朋友/n 冻伤/v 的/ude1 小手/nz ，/w 12月26日/t 上午/t 10时/t 左右/f ，/w 当地/s 已/d 向/p [经纬/n 学校/nis]/nt 恢复/v 供电/vn ，/w 并/cc 承诺/vn 供电/vn 到/v 本/rz 学期/n 结束/v 。/w 
[课间/t 休息/v]/nz ，/w 学生/nnt 们/k 在/p 晒/v 阳光/n 。/w 
火炉/n 烧/vi 的/ude1 热水/n 既/c 可以/v 喝/vn 又/d 能/v 取暖/vn 。/w 
因/p 拆迁/v ，/w [经纬/n 学校/nis]/nt 周围/f 一片/mq 荒凉/a 。/w 
2013年12月26日/t ，/w 北京/ns 遭遇/v 入冬/vi 以来/f 最/d 低温/n ，/w [寒风/n 刺骨/z]/nz 。/w 对于/p [北京市/ns 昌平区/ns 东小口/nz 镇/n 芦家村/ns 经纬/n 打工/vi 子弟/n 学校/nis]/nt 的/ude1 师生/n 来说/uls 这/rzv 几天/mq 格外/d 冷/a ，/w 因为/c 拆迁/v ，/w 他们/rr 学校/nis 已经/d 断电/vi [三/m 天/qt]/mq ，/w 停电/vi 导致/v 学校/nis 无法/v 供暖/vn 和/cc 照明/n ，/w 700多名/m 师生/n 只能/v 借助/v 阳光/n 在/p 冰冷/z 的/ude1 教室/n 上课/vi 。/w 
[经纬/n 打工/vi 子弟/n 学校/nis]/nt 所在/n 的/ude1 芦家村/ns 位于/v 北京/ns 北五环/nz 外/f 城乡/n 接合部/n ，/w 当地/s 村民/n 700多人/m ，/w 但/c [外来/b 人口/n]/nz 已经/d 超过/v [1/m 万/d 人/n]/mq 。/w 2003年/t 学校/nis 创办/v 以来/f ，/w 学生/nnt 从/p [几十/m 人/n]/mq 发展/vn 到/v 现在/t 的/ude1 700多人/m ，/w 涵盖/v 幼儿园/nis 、/w 小学/nis 和/cc 初中/nis ，/w 基本/a 满足/v 了/ule 当地/s 外来/b 打工/vi 子女/n 的/ude1 上学/vn 问题/n 。/w 从/p 2011年/t 开始/v ，/w 芦家村/ns 被/pbei 列为/v 北京市/ns [50/m 个/q]/mq 市级/b 整治/vn 督办/v 重点/n 村/n ，/w 进行/vn “/w 城中村/nz ”/w 改造/vn ，/w 该村/r 开始/v 陆续/d 拆迁/v 。/w 2013年12月2日/t ，/w 芦家村/ns 向/p 住户/n 和/cc 租户/n 下发/v 最后/f [拆迁/v 公告/n]/nz ，/w 限/v 其/rz [20/m 天/qt]/mq 内/f 腾/v 退/vn 迁移/v ，/w 否则/c 到期/vi 将/d 断/v 水/n 断电/vi 。/w 2013年12月23日/t ，/w 学生/nnt 到校/v 后/f 发现/v 停电/vn 、/w 没有/v 了/ule 暖气/n ，/w [3/m 天下/n]/mq 来/vf ，/w 已经/d 有/vyou [61/m 名/q]/mq 学生/nnt 请假/vi 。/w 
2013年12月25日/t 晚/tg ，/w [经纬/n 学校/nis]/nt 校长/nnt 李俊山/nr 连夜/d 买/v 来/vf 发电机/n ，/w 向/p 部分/n 教室/n 供电/vn 供暖/vn ，/w 此事/r 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f ，/w 12月26日/t 上午/t 10时/t 左右/f ，/w 当地/s 已/d 向/p [经纬/n 学校/nis]/nt 恢复/v 供电/vn ，/w 并/cc 承诺/vn 供电/vn 到/v 本/rz 学期/n 结束/v 。/w 
对于/p 拆迁/v [一/d 事/n]/mq ，/w 当事/n 双方/n 各/rz 有/vyou 苦衷/n ，/w [经纬/n 学校/nis]/nt 校长/nnt 李俊山/nr 说/v 他们/rr 有/vyou [民办/b 教育/vn]/nz 资质/n ，/w 和/cc 房东/n 签/v 的/ude1 合同/n 要/v 到/v 2017年/t ，/w “/w 忽然/d 让/v 我们/rr 搬走/v ，/w 搬到/vf 哪/ry 去/vf 啊/y ，/w [700/m 多/a 名/q 学生/nnt]/mq 怎么办/ryv ？/w ”/w [芦家村/ns 党支部/nis]/nt 副书记/nnt 高才茂/nr 说/v ：/w “/w 我们/rr 也/d 是/vshi 在/p 执行/v 上级/n 的/ude1 拆迁/vn 政策/n ，/w 芦家村/ns 等/udeng 的/ude1 [打工/vi 子弟/n 学校/nis]/nz 肯定/v 会/v 被/pbei 拆迁/v 。/w ”/w 至于/p 下/f 一步/mq 如何/ryv 安置/v 学生/nnt ，/w 高/a 才/d 茂/a 说/v 他们/rr 也/d 没有/v 什么/ry 办法/n 。/w 
北京市/ns 外来/b 打工者/n 子女/n 有/vyou 几十万/m ，/w 政府/nis 也/d 设立/v 了/ule 专项/b 经费/n 予以/vx [专项/b 补助/vn]/nz ，/w 但/c [公立/b 学校/nis]/nz 有限/a 的/ude1 资源/n 无法/v 满足/vn 这样/rzv 庞大/a 的/ude1 群体/n ，/w 使/v [打工/vi 子弟/n 学校/nis]/nz 应运而生/vl ，/w 学校/nis 一般/ad 都/d 处于/v 城乡/n 接合部/n 。/w 随着/p 城市化/v 改造/vn 加剧/v ，/w 一些/mq [打工/vi 子弟/n 学校/nis]/nz 不得不/d 面临/v 搬迁/vn ，/w 经费/n 捉襟见肘/vl ，/w 让/v 他们/rr 无/v 钱/n 可/v 搬/v ，/w 只能/v 解散/vn ，/w 学生/nnt 要么/c 分流/vi 到/v 其他/rzv 学校/nis ，/w 要么/c 返回/v 老家/n 上学/vi 。/w 
2013年12月26日/t 上午/t ，/w [北京市/ns 教委/nis]/nto 和/cc [昌平区/ns 教委/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 已经/d 前往/v 该校/r 了解/v 情况/n ，/w 商讨/v 学生/nnt 安置/v 问题/n 。/w 
