本报讯/nz （/w 记者/nnt 张宇/nr ）/w [最近/t 几年/mq]/nz ，/w 北京/ns [二手房/n 市场/n]/nz 一直/d 很/d 火爆/a 。/w 而/cc 一些/mq 不法分子/n ，/w 却/d 瞅准/nz 了/ule 这/rzv 一/m 时机/n ，/w 骗取/v 不义之财/n 。/w 日前/t ，/w [北京市/ns 房山区/ns 人民法院/nis]/nt 就/d 受理/v 了/ule 一起/s 将/d 自己/rr 租赁/vn 的/ude1 8/m 套房/n 出售/v ，/w 骗取/v 购房/vn 款/q 、/w 定金/n 高达/v 334万余元/m 的/ude1 诈骗/vn 案件/n 。/w 
据/p 公诉书/nz 显示/v ，/w 高/a 菲/b （/w 化名/v ）/w ，/w 北京/ns 房山/ns 人/n ，/w 是/vshi 一名/mq 有着/v 中专/nis 文化/n 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 。/w 2012年2月/t 至/p 5月/t 期间/f ，/w 她/rr 在/p 位于/v 房山区/ns 的/ude1 某/rz 小区/n 租/v 了/ule 两套/mq 房屋/n ，/w 而/cc 后/f ，/w 对外/vn 谎称/v 自己/rr 手上/s 有/vyou 房产/n ，/w 打算/v 低价/n 出售/v ，/w 买家/n 李浩/nr （/w 化名/v ）/w 和/cc 王文/nr （/w 化名/v ）/w 不幸/a 上钩/vi ，/w 被/pbei 骗/v 购房/vn 款/q [110/m 万元/q]/mq 。/w 
尝/v 到/v 甜头/n 之后/f ，/w 高/a 菲/b 从/p 2012年5月/t 至/p 2013年2月/t 期间/f ，/w 采用/v 这种/r 并/cc 不算/v 特别/d 高明/a 的/ude1 方法/n ，/w 在/p 短短/z 一年/mq 之内/f ，/w 先后/d 用/p 自己/rr 租赁/vn 的/ude1 [8/m 套/q]/mq 房屋/n ，/w 打着/v 低价/n 出售/v 房产/n 的/ude1 名义/n ，/w 从/p 他人/rr 手中/s 共计/v 骗取/v 购房/vn 款/q 及/cc 订金/n 高达/v [224/m 万元/q]/mq ，/w 加上/v 之前/f 的/ude1 诈骗/vn 款/q ，/w 共计/v [334/m 万元/q]/mq 。/w 2013年4月/t ，/w 高/a 菲/b 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 查获/v 归案/vi 。/w 
目前/t ，/w 这/rzv 起/vf 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 当中/f 。/w J223/x 
