昨日/t ，/w 大兴区/ns 庆丰/nz 路/n [6/m 号/q]/mq ，/w [新安/ns 劳动/vn 教养所/nz]/nt 门前/s ，/w 大理石/n 上/f 的/ude1 名称/n 已经/d 去除/v ，/w 只/d 剩下/v 依稀/d 可辨/v 的/ude1 痕迹/n 。/w 记者/nnt 黄月/nr 摄/vg 
新京报/nz 讯/ng 昨日/t 凌晨/t ，/w 北京市/ns 举行/v 了/ule 以/p 司法局/nis 为主/vi 会场/n 的/ude1 北京市/ns [司法/n 行政/n 系统/n]/nz 监管/vn 安全/an “/w 零点/n 报告/n ”/w 行动/vn 。/w 与/cc 往/p 年/qt 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w 报告/n 会上/n ，/w 并未/d 有/vyou 相关/vn 监管/v 单位/n 以/p “/w 劳教局/nis ”/w 的/ude1 名义/n 进行/vn 汇报/vn ，/w 而是/c 增加/v 了/ule [社区/n 矫正/v]/nz 的/ude1 宣传片/nz 及/cc 各/rz 区县/n 介绍/v 相关/vn [社区/n 矫正/v]/nz 情况/n 汇总/v 的/ude1 环节/n 。/w 
据悉/v ，/w 目前/t 北京市/ns 所有/b 劳教所/nis 均/d 已/d 摘牌/nz ，/w 所有/b 劳教/vn 人员/n 也/d 均/d 已/d 被/pbei 释放/v 。/w 
“/w 报告/n ”/w 前/f 播放/v [社区/n 矫正/v]/nz 宣传片/nz 
在/p 各/rz 分会场/n 汇报/vn 的/ude1 画面/n 和/cc 声音/n 中/f ，/w 未/d 出现/v “/w 劳教局/nis ”/w 的/ude1 字眼/n ，/w 且/c 劳教局/nis 的/ude1 相关/vn 单位/n 做/v 汇报/vn 时/ng ，/w 出现/v 的/ude1 背景/n 画面/n 是/vshi “/w 零点/n 报告/n 行动/vn 指挥中心/nis ”/w 。/w 
另外/c ，/w 在/p 市/n 监狱局/nis 局长/nnt 孙超美/nr 向/p 于泓源/nr 报告/n 后/f ，/w 按照/p 往/p 年/qt 惯例/n ，/w 主持人/nnt 将/d 宣布/v 由/p 劳教局/nis 局长/nnt 戴建海/nr 做/v 报告/n ，/w 但/c 此次/rz 宣布/v 的/ude1 是/vshi “/w 按照/p 程序/n 由/p 戴建海/nr 同志/n 继续/v 报告/n ”/w 。/w 
之后/f ，/w 各/rz 区县/n 司法局/nis 局长/nnt 向/p [市/n 司法局/nis]/nt 相关/vn 领导/n 汇报/v [社区/n 矫正/v 工作/vn]/nz ，/w 最终/d 通过/p 汇总/v ，/w 目前/t 全市/n 各/rz 城区/n 共有/v [5098/m 名/q]/mq [社区/n 矫正/v 对象/n]/nz 。/w 
在/p 整个/b “/w 零点/n 报告/n ”/w 过程/n 中/f ，/w 始终/d 未提/v “/w 劳教/vn ”/w 。/w 
北京市/ns 所有/b 劳教所/nis 均/d 已/d 摘牌/nz 
零时/t 20分/t ，/w 全市/n [司法/n 行政/n 系统/n]/nz 监管/vn 安全/an 工作/vn 情况/n 汇总/v 到/v 于泓源/nr 处/n ，/w 于泓源/nr 代表/nnt 全市/n [司法/n 行政/n 系统/n]/nz 领导/n 报告/n 并/cc 宣布/v ：/w 截至/v 2013年12月31日24时/t ，/w 北京市/ns [司法/n 行政/n 系统/n]/nz 监管/v 场所/n 连续/a 17年/t 实现/v 监管/vn 安全/an 无/v 脱逃/vi 、/w 无/v 重大/a 狱/ng 所/usuo 内/f 案件/n 、/w 无/v [安全/an 生产/vn]/nz 死亡/vi 责任事故/n 、/w 无/v 重大/a 疫情/n 的/ude1 “/w 四/m 无/v ”/w 目标/n ，/w [社区/n 矫正/v 工作/vn]/nz 实现/v 无/v 脱/v 管/v 、/w 无漏/nz 管/v 。/w 
另据/nz 了解/v ，/w 目前/t 北京市/ns 所有/b 劳教所/nis 均/d 已/d 摘牌/nz ，/w 所有/b 劳教/vn 人员/n 也/d 均/d 已/d 被/pbei 释放/v 。/w 
■/w 探访/v 
据/p [北京市/ns 劳教局/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz 显示/v ，/w 该局/r 成立/vi 于/p 2000年2月/t ，/w 下辖/v [7/m 处/n]/mq 劳教所/nis ，/w 其中/rz ，/w 除/p [双河/nz 劳教所/nis]/nt 位于/v 黑龙江省/ns ，/w 其余/rz [6/m 家/q]/mq 均/d 位于/v 大兴区/ns 。/w 
昨日/t ，/w 新京报/nz 记者/nnt 走访/v 这/rzv [6/m 家/q]/mq 劳教所/nis 发现/v ，/w 团/n 河/n 劳教所/nis 已/d 更名/vi 为/p “/w [北京市/ns 监狱/nis]/nz 团/n 河/n 二/m 监区/nz ”/w ，/w 另外/c [5/m 家/q]/mq 劳教所/nis 门外/s 标牌/n 或/c 被/pbei 摘除/v ，/w 或/c 被/pbei 遮盖/v 。/w 
地点/n ：/w [新安/ns 劳动/vn 教养所/nz]/nt 
门外/s 大理石/n “/w 劳教所/nis ”/w 字样/n 已/d 去除/v 
昨日/t 13时/t 许/v ，/w 位于/v 大兴区/ns 庆丰/nz 路/n [6/m 号/q]/mq 的/ude1 [新安/ns 劳教所/nis]/nt 门外/s ，/w 大理石/n 上/f “/w [北京市/ns 新安/ns 劳动/vn 教养所/nz]/nt ”/w 字样/n 已/d 被/pbei 去除/v ，/w 只/d 可见/c 留下/v 的/ude1 痕迹/n 。/w 
记者/nnt 在/p 劳教所/nis 门外/s 遇到/v 了/ule 两名/mq 市民/n 。/w “/w 电话/n 通知/n 我们/rr 来/vf 这里/rzs 。/w ”/w 这/rzv 两名/mq 市民/n 称/v 有/vyou 家人/n 在/p 此处/s 服刑/vi ，/w 他们/rr 接到/v 电话/n 后/f 前来/vi 探视/v 。/w 但/c 由于/p 放假/vi ，/w 只能/v 改日/d 再/d 来/vf 。/w 
门口/s 值班/vn 人员/n 称/v ，/w 门口/s 的/ude1 “/w 教养所/nz ”/w 等/udeng 字样/n 是/vshi 去年/t 12月28日/t 去除/v 的/ude1 。/w 他/rr 表示/v ，/w 目前/t 所/usuo 内有/nz 服刑/vi 人员/n 。/w 
[另一/m 名/q]/mq 值班/vn 人员/n 说/v ，/w 今后/t 该/rz 处/n 或/c 将/d 接纳/v 戒毒/vn 者/k 及/cc 轻刑/nz 者/k ，/w “/w 别的/rzv 变化/vn 应该/v 不会/v 太大/d 。/w ”/w 
据/p [北京市/ns 劳教局/nis]/nt 官网/n 介绍/v ，/w [新安/ns 劳教所/nis]/nt 曾/d 先后/d 收/v 教/v 女性/n 劳教/vn 人员/n 、/w 涉/vg 毒/n 型/k 劳教/vn 人员/n 、/w 男性/n 劳教/vn 人员/n 日常/b 管理/vn 及/cc [收容/v 遣送/v]/nz 工作/vn 。/w 
地点/n ：/w 团/n 河/n 劳教所/nis 
更名/vi 为/p “/w [北京市/ns 监狱/nis]/nz 团/n 河/n 二/m 监区/nz ”/w 
昨日/t ，/w 位于/v [大兴区/ns 团/n]/nt 桂/b 路/n [1/m 号/q]/mq 的/ude1 团/n 河/n 劳教所/nis 正门/n 西侧/f 墙壁/n 上/f ，/w 挂着/v 写/v 有/vyou “/w [北京市/ns 监狱/nis]/nz 团/n 河/n 二/m 监区/nz ”/w 字样/n 的/ude1 不锈钢/n 标牌/n 。/w 
“/w 去年/t 7月/t 新/a 换/v 的/ude1 牌/n 。/w ”/w [工作/vn 人员/n]/nnt 称/v ，/w 但/c “/w 不/d 清楚/a ”/w 里面/f 是否/v 还有/v 劳教/vn 人员/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 所/usuo 始建于/v 1955年/t ，/w 主要/b 收容/v 财产/n 、/w 滋扰/v 、/w 性罪错/nz 等/udeng 类型/n 的/ude1 成年/vn 男性/n 劳教/vn 人员/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 曾/d 收/v 教/v 成年/vn 男性/n 犯/v 有/vyou 财产/n 、/w 滋扰/v 、/w 性罪错/nz 、/w 吸毒/vi 、/w 扰乱/v [社会/n 秩序/n]/nz 等/udeng 罪错/nz 类型/n 的/ude1 劳教/vn 人员/n 及/cc 少年/n 管教/v 人员/n 。/w 
地点/n ：/w 天堂河/nz [劳动/vn 教养所/nz]/nz 、/w 未成年/n 劳教所/nis 、/w 女子/n 劳教所/nis 、/w 新/a 河/n 劳教所/nis 
劳教/vn 牌/n 已/d 摘/v 值班/vn 人称/n “/w 里面/f 空/ng 了/ule ”/w 
位于/v 大兴区/ns 的/ude1 天堂河/nz 劳教所/nis ，/w 原先/d 大门/n 东侧/f 墙壁/n 上/f ，/w 贴/v 着/uzhe 一/m 上/f 一下/mq 两行/mq 字/n ，/w 上面/f 是/vshi “/w [北京市/ns 天堂河/nz 劳动/vn 教养所/nz]/nt ”/w ，/w 下面/f 是/vshi “/w 北京市/ns 天堂河/nz [强制/vd 隔离/vn 戒毒/vn]/nz 所/usuo ”/w 。/w 
同样/d 摘除/v 标牌/n ，/w 释放/v 劳教/vn 人员/n 的/ude1 还有/v 汇林/nz 南街/ns 的/ude1 未成年/n 劳教所/nis 、/w 魏永/nr 路上/s 的/ude1 女子/n 劳教所/nis 以及/cc 清/tg 源/ng 路上/s 的/ude1 新/a 河/n 劳教所/nis 。/w 
其中/rz ，/w 未成年/n 劳教所/nis 门口/s ，/w 一块/s 绿色/n 苫布/n 盖住/v 了/ule 贴/v 有/vyou 其/rz 名称/n 的/ude1 大理石/n ，/w 值班/vn 人员/n 称/v 是/vshi “/w 几天/mq 前/f 遮/v 起来/vf 的/ude1 ”/w 。/w 
女子/n 劳教所/nis 门口/s ，/w 则/d 无/v 任何/rz 标识/n ，/w “/w 我们/rr 这儿/rzs 一直/d 都/d 没有/v （/w 牌子/n ）/w 。/w ”/w 值班/vn 人员/n 称/v ，/w 此处/s “/w 很早/d 就/d 没有人/nz 了/ule ”/w 。/w 
■/w 专家/nnt 观点/n 
建议/n 恢复/v [工读/nz 学校/nis]/nz 
近/a 段/q 时间/n ，/w 在/p [媒体/n 报道/v]/nz 以及/cc 网络/n 讨论/v 中/f ，/w 有/vyou 一些/mq 人/n 担心/v 劳教/vn 制度/n 废止/v 后/f ，/w [社区/n 矫正/v]/nz 将/d 会/v 成为/v 另外/c 一种/mq 劳教/vn 。/w 
对此/d ，/w 2013年11月29日/t ，/w 司法部/nto 副部长/nnt 赵大程/nr 在/p 国新办/nz 发布/v 会上/n 回应/vn 称/v ，/w [社区/n 矫正/v]/nz 与/cc 劳教/vn 制度/n 不能/v 混同/vi 。/w [社区/n 矫正/v]/nz 适用/vi 的/ude1 范围/n 、/w 对象/n ，/w 是/vshi 法律/n 判决/vn 被/pbei 管制/vn 的/ude1 、/w 宣告/v 缓刑/vn 的/ude1 、/w 假释/vn 的/ude1 或者/c 被/pbei [暂予/nz 监/vg 外/f 执行/v]/nz 的/ude1 罪犯/nnd 。/w 而/cc 劳教/vn 是/vshi 有/vyou [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 但/c 又/d 不/d 构成/v 犯罪/vn 的/ude1 ，/w 采取/v 的/ude1 一种/mq 强制/vd 教育/vn 的/ude1 措施/n 。/w 
赵大程/nr 介绍/v ，/w 与/cc 劳教/vn 进行/vn [集中/v 管理/vn]/nz 不同/a ，/w [社区/n 矫正/v]/nz 服刑/vi 人员/n 不/d 脱离/v 他/rr 的/ude1 家庭/n 和/cc 熟悉/v 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz ，/w 然后/c 对/p 他/rr 进行/vn [思想/n 教育/vn]/nz 。/w 
法学专家/nnd 、/w [司法部/nto 研究室/nis]/nt 原/b 主任/nnt 王公义/nr 表示/v ，/w [社区/n 矫正/v]/nz 只是/d 接手/v 了/ule 原/b 劳教/vn 制度/n 的/ude1 一部分/m ，/w 劳教/vn 制度/n 的/ude1 废止/vn 还/d 需要/v 好/a 几部分/nz 法律/n 来/vf 衔接/vi 。/w 废止/v 劳教/vn 后/f ，/w 起码/d 要/v 修改/vn [5/m 部/q]/mq 法律/n ，/w 如/v 《/w 刑法/n 》/w 、/w 《/w 刑/n 诉法/nz 》/w 、/w 《/w 治安/n 处罚/v 法/n 》/w 、/w 《/w 行政法/nz 》/w 、/w 《/w 行政诉讼法/n 》/w 都/d 要/v 修改/vn 。/w 
王公义/nr 说/v ，/w 还有/v [青少年/n 犯罪/vn]/nz ，/w 原来/d 关/n 在/p 劳教所/nis ，/w 现在/t 劳教/vn 没/d 了/ule ，/w 建议/n 恢复/v [工读/nz 学校/nis]/nz ，/w 由/p 心理学/n 、/w 管理学/n 等/udeng 方面/n 的/ude1 老师/nnt 教育/vn 和/cc 帮助/v 他们/rr 。/w 记者/nnt 张玉学/nr 黄颖/nr 杨锋/nr 
