在/p 同样/d 限/v 牌/n 限/v 行/ng 的/ude1 北京/ns ，/w [不少/m 开/v]/mq 津/b 牌/n 车/n 的/ude1 北京/ns 车主/n 则/d 希望/v 借此机会/vl 淘换/nz 到/v 北京/ns 牌照/n ，/w 于是/cc 催生/vi 出/vf 了/ule “/w 京津/ns 换牌/nz 族/ng ”/w 。/w “/w 屡/d 摇/v 不/d 中/f 才/d 上/f 了/ule 天津/ns 牌/n ，/w 这/rzv 下/f 天津/ns 也/d 摇/v 号/q 了/ule ，/w 希望/v 能/v 和/cc 天津/ns 的/ude1 京/b 牌/n 车主/n 互换/v …/w …/w ”/w “/w 天津/ns 牌照/n 换/v 北京/ns 牌照/n ，/w 两地/n 都/d 方便/a ，/w 最好/d 车/n 互补/vi 价格/n …/w …/w ”/w 在/p 一些/mq [汽车/n 论坛/n]/nz 中/f ，/w 不少/m 北京/ns 车主/n 表达/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 愿望/n 。/w 
在/p 网上/s ，/w 一条/mq 假结婚/nz 互换/v 牌照/n 的/ude1 帖子/n 被/pbei 炒/v 得/ude3 火热/z 。/w 然而/c ，/w 鲜/a 有人/r 真/a 去/vf 尝试/v 这/rzv 条/q 换牌/nz 指南/n ，/w 倒是/d [很多/m 人/n]/mq 靠/v 君子协定/nz 换/v 着/uzhe 开/v ，/w 或者/c 干脆/d 是/vshi 换牌/nz 不/d 换车/vi 。/w “/w 2010年/t 新宝来/nz ，/w 京/b 牌/n ，/w 因/p 长/a 年/qt 在/p 天津/ns ，/w 想/v 跟/p 有/vyou 天津/ns 牌照/n 的/ude1 北京/ns 朋友/n 互换/v 车辆/n 或/c 相互/d 背/v 户/q ，/w 中介/n 勿/d 扰/v …/w …/w ”/w 在/p 帖子/n 中/f ，/w 这位/r 京/b 牌/n 车主/n 表示/v ，/w “/w 互换/v ”/w 之后/f 如果/c 发生/v 事故/n ，/w 责任/n 应当/v 自负/v ，/w 而/cc 不/d 应该/v 由/p 原/b 车主/n 负责/v 。/w 为了/p 约束/v 双方/n 明确/a 责任/n ，/w 需要/v 签订/vn “/w 君子协定/nz ”/w 。/w 
但是/c 据/p 记者/nnt 了解/v ，/w 这种/r “/w 君子协定/nz ”/w 很难/d 在/p 责任/n 上/f 说/v 清楚/a ，/w 反而/d 会/v 带来/v 麻烦/an 。/w 由于/p 车牌/n 无法/v 过户/vn ，/w 且/c 机动车/n 的/ude1 牌号/n 、/w 车架号/nz 、/w 发动机/n 号/q 唯一/b ，/w 在/p 未经/d 车管所/nis 登记/vn 备案/vi 的/ude1 情况下/nz ，/w 是/vshi 不/d 可以/v 私自/d 买卖/vn 或/c 交换/v 的/ude1 ，/w 更/d 不能/v 私自/d 交换/v 车牌/n 安装/v 在/p 自己/rr 的/ude1 汽车/n 上/f 。/w 如果/c 这样/rzv 做/v 了/ule ，/w 就/d 成/v 了/ule “/w 套牌车/nz ”/w ，/w 将/d 会/v 受到/v 严厉/a 查处/v 。/w 同时/c ，/w 私/ag 换/v 汽车/n 、/w 车牌/n 签订/v 的/ude1 协议/n 是/vshi 不/d 受/v 法律/n 保护/vn 的/ude1 ，/w 一旦/d 出现/v 交通事故/nz 等/udeng 问题/n ，/w 车主/n 不但/c 要/v 承担/v 相应/vn 的/ude1 [法律/n 责任/n]/nz ，/w 还/d 将/d 面临/v 被/pbei 保险公司/nis 拒赔/nz 等/udeng 风险/n 。/w J219/x 
