资料/n 图/n 
人民网/nz 北京/ns 12月27日/t 电/n （/w 王鹤瑾/nr ）/w 近日/t ，/w 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 内地/n “/w [80/m 后/f]/mq ”/w 作家群/n [代表/nnt 人物/n]/nz 郭敬明/nr 身家/n 已/d 近/a 七亿/m ，/w 又一次/mq 引起/v 大众/ntc 的/ude1 关注/vn 。/w 有/vyou 媒体/n 向/p 郭敬明/nr 求证/v ，/w 他/rr 回应/vn ，/w “/w 差不多/al 吧/y 。/w ”/w 对此/d ，/w 不少/m 网友/n 表示/v ，/w 郭小四/nr 赚/v 的/ude1 是/vshi 辛苦/a 钱/n ，/w 作家/nnt 能/v 成/v 富翁/n ，/w 是/vshi 件/q 好事/n 。/w 也/d 有/vyou 网友/n 调侃/v ，/w 小/a 四/m 是/vshi 身高/n 不够/a ，/w 身家/n 来/vf 凑/v 。/w 
（/w 文字/n 来源/n 综合/vn ：/w [华西/ns 都市报/nz]/nz 新华网/nz 新京报/nz [中国/ns 新闻网/n]/nz ）/w 
