本报讯/nz （/w 通讯员/nnt 卢瑞华/nr ）/w 因/p [150/m 万元/q]/mq 的/ude1 投资/vn 款/q ，/w 歌手/nnt 张咪/nr 深陷/v “/w 诈骗/v 门/n ”/w ，/w 并/cc 引发/v 一场/mq 名誉权/n 官司/n 。/w 近日/t ，/w 北京市/ns 第三/m [中级/b 人民法院/nis]/nt 受理/v 了/ule 这/rzv 起/vf 名誉权/n 纠纷/n 上诉/v 案/ng 。/w 
2010年9月12日/t 和/cc 2011年1月10日/t ，/w [北京/ns 东方/s 欧美/n 图文/n 设计/vn 制作/v 有限公司/nis]/nt 分别/d 与/cc 齐丽英/nr 、/w [北京市/ns 华/b 韵/n 古筝/n 文化/n 艺术/n 中心/nis]/nt 签订/v 投资/vn 协议/n ，/w 约定/v 双方/n 共同/d 制作/v 音乐/n 舞台剧/n 。/w 齐丽英/nr 为/p 该/rz 舞台剧/n 投资/vn [100/m 万元/q]/mq ，/w [华/b 韵/n 古筝/n 中心/nis]/nt 投资/vn [50/m 万元/q]/mq ，/w 上述/b 款项/n 打入/v 张咪/nr 设立/v 的/ude1 账户/n 中/f 并/cc 由/p 张咪/nr 出具/v 了/ule 收据/n 。/w 后/f 齐丽英/nr 、/w [华/b 韵/n 古筝/n 中心/nis]/nt 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 黄子琦/nr 与/cc 张咪/nr 发生/v 纠纷/n ，/w 并/cc 认为/v 张咪/nr 诈骗/vn 。/w 张咪/nr 认为/v 被告/n 方/q 散布/v 其/rz 诈骗/vn 的/ude1 言论/n 侵犯/v 了/ule 其/rz 名誉权/n ，/w 将/d [华/b 韵/n 古筝/n 中心/nis]/nt 、/w 黄子琦/nr 和/cc 齐丽英/nr 诉至/v 一审/b 法院/nis 。/w 
三/m 被告/n 认为/v 是/vshi 张咪/nr 虚构/v [投资/vn 项目/n]/nz 拿走/v 投资/vn 款/q 拒不/d 返还/v 在先/d ，/w 他们/rr 只是/d 在/p 公众/n 平台/n 陈述/v 张咪/nr 骗取/v 投资/vn 款/q 的/ude1 事实/n ，/w 不/d 构成/v 侵权/vn ，/w 且/c 张咪/nr 不能/v 证明/vn 名誉/n 受损/vi 的/ude1 后果/n ，/w 主张/v 的/ude1 经济/n 损害/v 和/cc [精神/n 损害/v]/nz 没有/v [法律/n 依据/n]/nz ，/w 不/d 同意/v 赔偿/vn 。/w 
一审/b 法院/nis 审理/v 后/f 认为/v ，/w 张咪/nr 并未/d 因/p 涉嫌/v 诈骗/vn 被/pbei [刑事/b 立案/vi]/nz ，/w 也/d 并未/d 因此/c 被/pbei 限制/vn 出境/vi ，/w [华/b 韵/n 古筝/n 中心/nis]/nt 、/w 黄子琦/nr 发布/v 的/ude1 “/w 张咪/nr 诈骗/vn 要/v 逃跑/v ”/w 、/w “/w 张咪/nr 诈骗/vn 已/d 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 立案/vi 且/c 已/d 被/pbei 限制/vn 出境/vi ”/w 等/udeng 相关/vn 言论/n 与/cc 基本/a 事实/n 不符/v ，/w 构成/v 侵权/vn ，/w 判决/vn [华/b 韵/n 古筝/n 中心/nis]/nt 、/w 黄子琦/nr 删除/v 侵权/vn 言论/n 并/cc 致歉/vi ，/w 并/cc 赔偿/v 张咪/nr 经济/n 损失/n [两/q 万元/q]/mq 、/w [精神/n 损害/v 抚慰/v 金/b]/nz [五千/m 元/q]/mq 。/w 
[华/b 韵/n 古筝/n 中心/nis]/nt 、/w 黄子琦/nr 不服/v 上述/b 判决/vn ，/w 向/p 北京市/ns 第三/m [中级/b 人民法院/nis]/nt 提出/v 上诉/vn 。/w 目前/t ，/w 此案/r 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w J161/x 
