本报讯/nz （/w 记者/nnt 贾晓宏/nr ）/w 由/p [市/n 卫生局/nis]/nz 和/cc 市/n 医/ng 管/v 局/n 会同/v [北京/ns 银行/nis]/ntcb 联合/vd 发起/v 的/ude1 “/w 京/b 医/ng 通/v ”/w 项目/n ，/w 今天/t 正式/ad 开通/v 咨询服务/v [热线/n 电话/n]/nz 96102/m 。/w “/w 京/b 医/ng 通/v ”/w 卡/n 持卡人/nz 可以/v 拨打/v [96102/m 按/p]/mq [6/m 号/q]/mq 键/n ，/w 进行/vn 政策/n 咨询/vn 、/w 信息/n 查询/v 、/w 临时/b 挂失/vi 。/w 
截至/v 目前/t ，/w “/w 京/b 医/ng 通/v ”/w 项目/n 已/d 覆盖/v [友谊/n 医院/nis]/nth 、/w 首/q 儿/ng 所/usuo 、/w [同仁/n 医院/nis]/nth （/w 东西/n 院/n 区/n ）/w 、/w [回龙观/nz 医院/nis]/nth 、/w [北京/ns 中医/nnd 医院/nis]/nth 、/w [北京/ns 妇产/nz 医院/nis]/nth （/w 东西/n 院/n 区/n ）/w 、/w [世纪坛/nz 医院/nis]/nth 、/w [朝阳/ns 医院/nis]/nth （/w 东西/n 院/n 区/n ）/w 、/w [佑/ng 安/ag 医院/nis]/nth 、/w [安贞/nr 医院/nis]/nth 、/w [积水潭/ns 医院/nis 回龙观/nz 院/n]/nt 区/n 、/w [天坛/ns 医院/nis]/nth 、/w [西苑/ns 医院/nis]/nth [13/m 家/q]/mq 医院/nis [16/m 个/q]/mq 院/n 区/n 。/w 患者/n 持/v 一张/mq 京/b 医/ng 通卡/nrf 可/v 在/p 上述/b 医院/nis 实现/v 跨院/nz 结算/vn 、/w 一卡通/n 用/p ，/w 享受/v [便捷/a 服务/vn]/nz 。/w J146/x 
