本报讯/nz （/w 记者/nnt 丁肇文/nr ）/w 根据/p [北京/ns 拍卖/vn 行业/n 协会/nis]/nt 的/ude1 统计/vn ，/w 2013年/t 全年/n 北京/ns 共/d 举办/v 拍卖会/n [2347/m 场/qv]/mq ，/w 成交额/n [341/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ，/w 分别/d 比/p 上/f 一年/mq 增长/v 了/ule 15%/m 和/cc 8.8%/m 。/w 
作为/p [中国/ns 文物/n 艺术品/n 拍卖/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 北京/ns ，/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq 里/f 表现/v 同样/d 令人/v 惊喜/a ，/w 仅/d 北京/ns 保利/nrf 和/cc 中国/ns 嘉德/nz 两家/mq 拍卖公司/nis ，/w 2013年/t 在/p 京/b 拍卖/vn 的/ude1 总/b 成交额/n 就/d 已经/d 超过/v 百亿/m 。/w 其中/rz 北京/ns 保利/nrf 共/d 成交/v [64/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 中国/ns 嘉德/nz 成交/v [59/m 亿元/q]/mq ，/w 如果/c 再/d 加上/v 两家/mq 公司/nis 在/p [香港/ns 分公司/nis]/nt 的/ude1 业绩/n ，/w 这个/rz 数字/n 还要/d 更高/d 。/w 
“/w 以前/f 大家/rr 更多/ad 关注/v 的/ude1 是/vshi 投资/v 行为/n 、/w 收藏/v 行为/n 。/w 但/c 我们/rr 不/d 应该/v 忽视/vn 这个/rz 市场/n 中/f 的/ude1 [消费/vn 行为/n]/nz ，/w ”/w 在/p 前/f 不久/d 由/p 芷兰/nz 雅集/nz 主办/v 的/ude1 [第五/m 届/q 中国/ns]/nz 艺术品/n [高峰/n 论坛/n]/nz 上/f ，/w 中国/ns 嘉德/nz 董事/nnt 副总裁/nnt 寇勤/nr 认为/v ，/w 现在/t 应该/v 说/v 是/vshi 历史/n 上/f [中国/ns 艺术品/n 市场/n]/nz 最好/d 的/ude1 时代/n 之一/rz ，/w 而且/c 是/vshi 一个/mq 多元化/vn 的/ude1 时代/n 。/w “/w 中国/ns 嘉德/nz 2013年/t 拍卖/vn 总/b 成交额/n 中/f 除去/v 邮品/n 钱币/n 外/f ，/w [七/m 成/v]/mq 以上/f 的/ude1 成交额/n 是/vshi 由/p [10/m 万元/q]/mq 以下/f 拍品/n 贡献/n 的/ude1 ，/w 如果/c 算上/nz 邮品/n 钱币/n ，/w 这个/rz 比例/n 更高/d ，/w 这/rzv 说明/v 现在/t 的/ude1 艺术品/n 市场/n 正在/d 走向/v 消费/vn 时代/n 。/w ”/w 
[北京/ns 荣宝/nz 拍卖/vn 公司/nis]/nt 总经理/nnt 刘尚勇/nr 认为/v ，/w 曾经/d 有/vyou [一段/mq 时间/n]/nz [很多/m 人/n]/mq 在/p 投资/v 艺术品/n 时/ng 看重/v 《/w [石渠/nr 宝笈/nr]/nz 》/w ，/w 以为/v 只要/c 是/vshi [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz 收藏/v 过/uguo 的/ude1 就/d 都/d 是/vshi 好/a 的/ude1 ，/w 不问/v 青红皂白/n [全部/m 价格/n]/mq 过/uguo 亿/m ，/w 而/cc 实际上/d 《/w [石渠/nr 宝笈/nr]/nz 》/w 里面/f 著录/nz 的/ude1 艺术品/n 也/d 是/vshi 良莠不齐/vl 。/w 好/a 在/p 目前/t 这种/r 情况/n 已经/d 发生/v 了/ule 变化/vn ，/w 如果/c 观察/v 一下/mq 当下/d 艺术品/n 市场/n 里/f 参与/v 人群/n 的/ude1 结构/n ，/w 不难/d 发现/v ，/w 现在/t 市场/n 里/f 买得/v 最/d 热闹/a 的/ude1 还是/c 以/p 消费/vn 为主/vi 。/w 他们/rr 热情/an 高涨/a ，/w 虽然/c 不会/v 很/d 贵/a ，/w 到/v 了/ule 一百万/m 、/w 两百万/m 就/d 停手/vi ，/w 但是/c 在/p [一/d 百万/m 以内/f]/mq 他们/rr 买得/v 非常/d 积极/ad 。/w 艺术品/n 市场/n [一定/b 程度/n]/nz 上/f 已经/d 从/p 物质/n 消费/vn 转化/v 为了/p 精神/n 消费/vn ，/w 虽然/c 仍/d 有/vyou 一些/mq 浮躁/a ，/w 但/c 总体/n 趋向/v 值得/v 提倡/vn 。/w 
在/p 持续/vd [十几/m 年/qt]/mq 的/ude1 强劲/a 增长/v 、/w 甚至/d 一举/d 进入/v “/w 亿元/q 时代/n ”/w 后/f ，/w 自/p 2011年/t 开始/v ，/w [中国/ns 艺术品/n 市场/n]/nz 进入/v 调整/vn 通道/n 。/w “/w 如果/c 说/v 从/p 2012年/t 开始/v 艺术品/n 市场/n 从/p 调整期/n 进入/v 康复/vn 期/qv ，/w 那么/c 今天/t 离/v 出院/vn 已经/d 不/d 远/a 了/ule 。/w ”/w 寇勤/nr 表示/v 。/w J144/x 
