人民网/nz 北京/ns 1月2日/t 电/n 根据/p 商务/n 班车/n 预订/v 情况/n ，/w [北京/ns 公交/b 集团/nis]/ntc 定于/v 2014年1月6日/t (/w 星期一/t )/w 再/d 开行/v [三/m 条/q]/mq 商务/n 班车/n 线路/n ，/w 分别为/v ：/w 
1/m 、/w 鲁谷/ns (/w 吴庄/nr )/w →/w 东单/ns (/w 东单/ns 路口/n 西/f )/w ；/w 
2/m 、/w [通州/ns 东关/ns]/nz (/w 运河/n 湾/ng 小区/n )/w →/w 国贸/nz (/w 大北窑/n 东/f )/w ；/w 
3/m 、/w 国贸/nz (/w 大北窑/n 西/f )/w →/w [通州/ns 东关/ns]/nz (/w 运河/n 湾/ng 小区/n )/w ；/w 
请/v 已/d 预订/v 上述/b 方向/n 商务/n 班车/n 的/ude1 乘客/n ，/w 于/p 班车/n 开行/v 前/f [1/m —/w 2/m 天/qt]/mq 注意/v 查收/v 乘车/vn 凭证/n 短信/n 。/w 
如/v 您/rr 有意/d 乘坐/v 上述/b 方向/n 商务/n 班车/n ，/w 可/v 在/p 1月3/t 日前/t (/w 含/v 3日/t )/w 继续/v 预订/vn ，/w 或/c 在/p 1月6日/t 商务/n 班车/n 开通/v 后/f 通过/p 预订/v 余/ng 座/q 的/ude1 方式/n 继续/v 预订/vn 。/w 1月4日/t 、/w 1月5日/t 两天/mq 暂停/v 预订/vn 。/w 
