人民网/nz 北京/ns 1月1日/t 电/n （/w 记者/nnt 余荣华/nr 、/w 魏薇/nr ）/w 位于/v [北京/ns 天坛/ns]/nz 区域内/nz 的/ude1 [天坛/ns 医院/nis]/nth 和/cc [中国/ns 药品/n 生物制品/n 检定/nz 所/usuo]/nt 、/w [北京/ns 口腔/n 医院/nis]/nth ，/w 陆续/d 启动/v 迁建/nz 工作/vn ，/w 天坛/ns 作为/p [世界/n 遗产/n]/nz 的/ude1 完整性/n 正/d 逐渐/d 恢复/v 。/w 这/rzv 是/vshi 记者/nnt 从/p [中国/ns 古迹/n 遗址/n 保护/vn 协会/nis]/nt 近日/t 主办/v 的/ude1 “/w 天坛/ns 申遗/nr 成功/a [十五/m 周年/q]/mq 研讨会/n ”/w 了解到/v 的/ude1 。/w 
[北京/ns 天坛/ns]/nz 是/vshi 我国/n 现存/v 最大/gm 的/ude1 祭天/vn 建筑群/n ，/w 也/d 是/vshi 唯一/b 完整/a 保存/v 下来/vf 的/ude1 皇家/n 祭坛/n ，/w 1998年12月5日/t 被/pbei 正式/ad 列入/v 《/w [世界/n 遗产/n 名录/n]/nz 》/w 。/w 历史/n 上/f 天坛/ns 的/ude1 坛/ng 墙/n 分/qt 内外/f [两/q 道/qv]/mq ，/w 从/p 空中/s 看/v 是/vshi 一个/mq “/w 回/v ”/w 字形/n ，/w 南面/f 坛/ng 墙/n 转角/n 是/vshi 直角/n ，/w 北面/f 坛/ng 墙/n 转角/n 呈现/v 圆弧/n 状/ng ，/w 体现/v 古人/n “/w [天/qt 圆/vg 地方/n]/nz ”/w 的/ude1 宇宙观/n 。/w 但是/c ，/w 从/p 民国/n 时/ng 起/vf ，/w 由于/p 一些/mq 单位/n 陆续/d 占据/v 了/ule 外/f 坛/ng ，/w 天坛/ns 坛/ng 墙/n 倾颓/nz 侵蚀/vn 、/w 破败/vi 不堪/v ，/w 东/f 、/w 南/b 外/f 坛/ng 墙/n 缺失/n ，/w “/w [天/qt 圆/vg 地方/n]/nz ”/w 格局/n 和/cc 文化/n 寓意/n 被/pbei 人/n 为/p 切断/v ，/w 天坛/ns 物质/n 空间/n 和/cc 文化/n 意义/n 上/f 的/ude1 完整性/n [受到/v 破坏/v]/nz 。/w 
天坛/ns 在/p 申报/v [世界/n 遗产/n]/nz 时/ng ，/w 把/pba 恢复/v 天坛/ns 的/ude1 完整性/n 作为/p 缔约国/n 的/ude1 一项/mq 重要/a 承诺/vn 。/w 申遗/nr 取得/v 成功/a 15年/t 来/vf ，/w [天坛/ns 公园/n]/nz 严格/ad 按照/p 《/w [保护/vn 世界/n 文化/n 和/cc 自然/n 遗产/n 公约/n]/nz 》/w 要求/n ，/w 认真/ad 履行/v 申遗/nr 承诺/vn ，/w 有/vyou 计划/n 、/w 分阶段/nz 全面/ad 推进/vi 天坛/ns [世界/n 遗产/n]/nz 的/ude1 保护/vn 。/w 
根据/p 申遗/nr 承诺/vn ，/w 天坛/ns 核心/n 保护区/n （/w [天坛/ns 公园/n]/nz 现有/v 管理/vn 区域/n ）/w 和/cc 一般性/n 保护区/n （/w 包括/v 现/tg 公园/n 管理/v 区域/n 以外/f 的/ude1 原有/vn 坛域/nz ）/w 不得/vi 兴建/v 新/a 建筑/n ，/w 必须/d 按/p 规划/n 逐渐/d 拆除/v 坛/ng 域内/d 非/b [古代/t 建筑/n]/nz ，/w 并/cc 恢复/v 为/p 绿地/n ，/w 此项/r 工作/vn 应该/v 在/p 2030年/t 以前/f 全部/m 完成/v ，/w 最终/d 达到/v [世界/n 遗产/n]/nz “/w 完整性/n ”/w 要求/n 。/w 
为/p 恢复/v 坛/ng 墙/n 原貌/n ，/w 天坛/ns 陆续/d 经过/p 多次/mq 修缮/vn ，/w 目前/t 内外/f 坛/ng 墙/n 已/d 修缮/vn 恢复/v 了/ule 6000多米/m ，/w 并/cc 完成/v 了/ule 祈谷坛/nz 门/n 、/w 东天门/nz 、/w 西/f 天门/ns 、/w 北天门/nz 、/w 成/v 贞/nz 门/n 、/w 昭/ag 亨/nz 门/n 、/w 泰/b 元/q 门/n 和/cc 圜丘坛/nz 门/n 共/d [8/m 座/q]/mq 坛/ng 门/n 修缮/vn ，/w 天坛/ns 内部/f 的/ude1 古老/a 建筑/n 也/d 得到/v 恢复/vn 和/cc 修缮/vn 。/w 
目前/t ，/w 天坛/ns 外/f 坛/ng 仍/d 有/vyou [72/m 公顷/q]/mq 土地/n 被/pbei 外/f 单位/n 和/cc 居民楼/n 占用/v ，/w 占/v 整个/b 外/f 坛/ng 面积/n [一半/m 之/uzhi 多/a]/mq 。/w 其中/rz ，/w [8/m 处/n]/mq 居民/n 社区/n 散落/v 于/p 天坛/ns 西/f 里/f 北区/n 、/w 复/dg 康南里/nrf 等/udeng ，/w 共有/v [168/m 栋/q]/mq 居民楼/n ，/w 2.3万多人口/m ，/w 占地/v [28/m ./w 94/m 公顷/q]/mq 。/w [中国/ns 药品/n 生物制品/n 检定/nz 所/usuo]/nt 位于/v 神乐署/nz 院落/n 北侧/f ，/w 现状/n [占地/v 面积/n]/nz [6/m ./w 7/m 公顷/q]/mq ，/w [建筑/n 面积/n]/nz [3/m ./w 5/m 公顷/q]/mq 。/w [天坛/ns 医院/nis]/nth 现/tg 址/ng 位于/v 天坛/ns 神乐署/nz 院落/n 南侧/f ，/w 现状/n 占地/v [6/m ./w 32/m 公顷/q]/mq 。/w 上述/b 两家/mq 单位/n 和/cc 口腔医院/nis ，/w 占据/v 着/uzhe 神乐署/nz 大部分/n 地区/n 以及/cc 牺牲/v 所/usuo 和/cc 圜丘/nz 钟楼/ns 遗址/n 。/w 
近年来/dl ，/w 北京市/ns 和/cc 东城区/ns 加大/v 天坛/ns 保护/v 力度/n 。/w 逐步/d 启动/v 相关/vn 居民区/n 的/ude1 简易/a 楼/n 改造/v 工程/n ，/w 天坛/ns 的/ude1 坛/ng 墙/n 得以/v 逐渐/d 显露/v 出来/vf 。/w 同时/c ，/w 北京市/ns 已/d 陆续/d 启动/v [天坛/ns 医院/nis]/nth 和/cc [中国/ns 药品/n 生物制品/n 检定/nz 所/usuo]/nt 、/w [北京/ns 口腔/n 医院/nis]/nth 的/ude1 迁建/nz 工作/vn 。/w [天坛/ns 公园/n]/nz 表示/v ，/w 随着/p 占据/v 坛域/nz 单位/n 和/cc 民居/n 迁出/v ，/w 天坛/ns 将/d 向着/p [世界/n 遗产/n]/nz 的/ude1 完整性/n 目标/n 迈进/vi 一大步/mq 。/w 
参与/v “/w 天坛/ns 申遗/nr 成功/a [十五/m 周年/q]/mq 研讨会/n ”/w 的/ude1 [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 认为/v ，/w 促进/v 外/f 坛/ng 占用/v 地块/n 回归/v ，/w 实现/v 天坛/ns 完整性/n 保护/vn ，/w 将/d 强化/v 天坛/ns 作为/p [世界/n 遗产/n]/nz 的/ude1 真实性/n 和/cc 完整性/n ，/w 体现/v 我国/n 履行/v 《/w [世界/n 遗产/n 公约/n]/nz 》/w 的/ude1 决心/n 和/cc 能力/n 。/w 专家/nnt 们/k 倡议/n ，/w 进一步/d [创造/v 条件/n]/nz ，/w 尽快/d 将/d 被/pbei 占用/v 地/ude2 归还/v 天坛/ns ，/w 完整/a 兑现/v 承诺/vn ，/w 给/p 子孙后代/n 留下/v 一个/mq 完整/a 的/ude1 天坛/ns 。/w 
