人民网/nz 北京/ns 1月2日/t 电/n （/w 记者/nnt 高/a 星/n ）/w [北京市/ns 环保局/nis]/nto 今天/t 召开/v 2013年/t 全市/n [空气/n 质量/n]/nz 新闻/n 通报/v 会上/n ，/w 针对/p 市面/n 上/f 有/vyou 近/a 百种/q [空气/n 质量/n]/nz 监测/vn APP/x ，/w 不同/a 的/ude1 APP/x 发布/v 的/ude1 数据/n 经常/d “/w 打架/vi ”/w ，/w [北京市/ns 环境/n 监测/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 张大伟/nr 表示/v ，/w 关于/p 北京/ns [空气/n 质量/n]/nz 监测/vn 的/ude1 APP/x 软件/n ，/w 只有/c 两个/mq 是/vshi 官方/n 的/ude1 。/w 
张大伟/nr 说/v ，/w 在/p APP/x 的/ude1 开发/vn 上/f ，/w 目前/t 还是/c 一个/mq 开放/v 的/ude1 市场/n ，/w 国家/n 层面/n 还/d 没有/v 相关/vn 的/ude1 规定/n 谁/ry 能/v 发/v 谁/ry 不能/v 发/v 。/w 如果/c 是/vshi 单/b 站/vi 发布/v 的/ude1 情况/n 还/d 可以/v 对应/vn 上/f ，/w 但/c 大部分/n APP/x 软件/n 都/d 是/vshi 平均/a 以后/f 得来/v 的/ude1 。/w 平均/a 的/ude1 不光/c 是/vshi 浓度/n 还有/v 评价/vn ，/w 把/pba 浓度/n 转化/v 为/p 评价/vn 又/d 会/v 造成/v 误差/n 。/w 北京/ns [空气/n 质量/n]/nz [南北/f 差异/n]/nz 大/a ，/w 如果/c 用/p 一个/mq 全市/n 的/ude1 平均数/n 来/vf 代替/v ，/w 可能/v 对/p [很多/m 人/n]/mq 来讲/uls ，/w 信息/n 是/vshi 不/d 实/ad 的/ude1 。/w 张大伟/nr 建议/n 大家/rr ，/w 参照/v 数据/n 的/ude1 时候/n 应该/v 参照/vn 离/v 你/rr 工作/vn 或/c 生活/vn 最近/t 距离/n 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 监测/v 子/ng 站/vi 实时/n 监测/vn 的/ude1 数据/n 。/w 
张大伟/nr 表示/v ，/w 关于/p 北京/ns [空气/n 质量/n]/nz 监测/vn 的/ude1 APP/x 软件/n ，/w 有/vyou 两个/mq 是/vshi 官方/n 的/ude1 ，/w 一个/mq 是/vshi [北京市/ns 环保/n 监测/vn 中心/nis]/nt 发布/v 的/ude1 APP/x ，/w 包括/v [35/m 个/q]/mq 监测/v 子/ng 站/vi 的/ude1 信息/n ，/w 苹果/nf ios/x 版本/n 和/cc 安卓/nz 版本/n 都/d 可以/v 在/p [北京/ns 环境/n 监测/vn 中心/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz [免费/vd 下载/v]/nz ；/w 一个/mq 是/vshi 环保部/nz [环境/n 监测/vn 总站/nis]/nt 发布/v 的/ude1 全国/n [空气/n 质量/n]/nz 监测/v 软件/n ，/w [这个/rz 软件/n]/nz 有/vyou 北京/ns [12/m 个/q]/mq 纳入/v 国家/n [环境/n 监测/vn]/nz 网络/n 的/ude1 子/ng 站/vi 数据/n 。/w 
针对/p 有/vyou 记者/nnt 提出/v [空气/n 质量/n]/nz 监测/v 数据/n 可能/v 有/vyou 偏离/v 的/ude1 问题/n ，/w 张大伟/nr 回应/vn 称/v ，/w 作为/p [环境/n 监测/vn]/nz 部门/n ，/w 我们/rr 是/vshi 严格/ad 按照/p 国家/n 环境/n 相关/vn 的/ude1 运行/vn 规范/v 和/cc [质量/n 控制/vn]/nz 的/ude1 规范/vn 对/p 监测/v 网络/n 的/ude1 每个/r 子/ng 站/vi 、/w 每/rz 台/q 设备/n 进行/vn 运行/vn 维护/v 的/ude1 ，/w 所有/b 的/ude1 标准/n 和/cc 设备/n 都/d 是/vshi 从/p [中国/ns 国际/n]/nz 的/ude1 [计量/vn 科学院/nis]/nt 进行/vn 量值/nz 的/ude1 传递/vn 和/cc 设备/n 的/ude1 检定/nz ，/w 我们/rr 执行/v 的/ude1 都/d 是/vshi 国家/n 一级/b 标准/n ，/w 定期/d 还要/d 接受/v 环保部/nz 对/p 我们/rr 的/ude1 [计量/vn 认证/vn]/nz 和/cc 质量/n 运行/vn 情况/n 的/ude1 考核/vn 。/w 我/rr 可以/v 很/d 负责任/nz 的/ude1 告诉/v 大家/rr ，/w 我们/rr 监测/vn 的/ude1 数据/n 没有/v 问题/n ，/w 但/c 不/d 代表/nnt 个别/a 的/ude1 站点/n 个别/a 的/ude1 时段/n ，/w 比如说/vl 受到/v [仪器/n 设备/n]/nz 运行/vn 情况/n 或/c 网络/n 不通/a ，/w 可能会/nz 有/vyou 个别/a 数据/n 出现/v 问题/n ，/w 但/c 总/b 的/ude1 来讲/uls ，/w 数据/n 的/ude1 准确率/n 在/p 98%/m 、/w [99/m %/w 以上/f]/mq ，/w 传输率/n 也/d 是/vshi 非常/d 高/a 的/ude1 水平/n 。/w 我们/rr 的/ude1 监测/vn 网络/n 运行/vn 情况/n 在/p 全国/n 来看/u 也/d 是/vshi 排/v 在/p 前列/n 的/ude1 。/w 

