新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 廖爱玲/nr ）/w 距离/n 春节/t 越来越/d 近/a ，/w 必不可少/vl 的/ude1 年/qt 货/n 带着/vn 浓浓的/z “/w 年/qt 味/ng ”/w 摆/v 上/f 柜台/n ，/w 价格/n 亲民/nz ，/w 包装/n 趋向/v 传统/n 。/w 同时/c 山西/ns 、/w 江西/ns 、/w 吉林/ns 等/udeng 外地/s 特产/n 年/qt 货/n 也/d 在/p 当地/s 政府/nis 引导/v 下/f 赶趟/vi 进京/vi ，/w 市民/n 有/vyou 机会/n 品尝/v 异地/n 年/qt 味/ng 。/w 
昨日/t ，/w 在/p [北京/ns 稻香村/ns]/ns 门店/n ，/w 已有/v 不少/m 市民/n 开始/v 选购/vn 年/qt 货/n 。/w 记者/nnt 注意到/v ，/w 糕点/n 礼盒/n 集中/v 在/p [200/m 元/q]/mq 以内/f ，/w 仍/d 以/p 传统/n [点心/nf 匣子/n]/nz “/w 京八件/nf ”/w 为/p 主打/v ，/w “/w 北京/ns 年/qt 礼/n ”/w 则/d 是/vshi 铁盒/n 包装/n ，/w 可/v 再/d 利用/v 。/w 熟食/n 礼盒/n 价位/n 则/d 从/p [100/m 多元/b]/mq 到/v [300/m 多元/b]/mq 不等/vi 。/w 
在/p 价格/n 上/f ，/w [北京/ns 稻香村/ns]/ns 表示/v 今年/t 所有/b 年/qt 味/ng 礼盒/n 价格/n 都/d 将/d 与/cc 去年/t 保持/v 同步/vn ，/w “/w 不/d 涨价/vi ”/w ，/w 以/p [大众/ntc 消费/vn]/nz 为主/vi 。/w 
山西/ns 、/w [江西/ns 商务厅/nis]/nt 这/rzv 几天/mq 携/v 老字号/n ，/w 在/p 南城/ns 洋桥/nz 、/w [北城/nz 新奥/nz 中心/nis]/nt 各自/rr 开设/v 了/ule “/w 永不/d 落幕/vi 的/ude1 大/a 集/q ”/w ，/w 集中/v 向/p [北京/ns 市民/n]/nz 展示/v 年/qt 货/n ，/w [山西/ns 老陈醋/nz]/nf 、/w 平遥牛肉/nf 、/w 沁州/nz 小米/n 、/w 赣州/ns 脐橙/nf 、/w 泰和乌鸡/nf 等/udeng ，/w 都/d 在/p 其中/rz 。/w 
[消费/vn 群体/n]/nz 从/p 过去/vf 的/ude1 高端/nz 商务/n 开始/v 转向/vn 普通/a 大众/ntc 。/w [山西省/ns 商务厅/nis]/nto 负责人/nnt 向/p 记者/nnt 介绍/v ，/w 这些/rz 年/qt 货/n ，/w 有的/rz 实行/v 厂家/n 直销/v ，/w 有的/rz 则/d 是/vshi 直接/ad 打折/v 促销/vn 。/w 
而/cc 北京市/ns 和/cc [吉林省/ns 政府/nis]/nto 还/d 通过/p [农/ng 超/v 对接/vi]/nz 的/ude1 方式/n ，/w 在/p [两/q 节/q]/mq 期间/f 把/pba 皇封参/nz 、/w 木耳/nf 、/w 山核桃/nf 露/v 等/udeng 长白山/ns 特产/n 带/v 进/vn 北京城/n ，/w 在/p 京/b 对接/vi 的/ude1 [物美/nz 超市/nis]/nt 给予/vn 吉林/ns 农/ng 特/ag 产品/n “/w 零/m 门槛/n 入市/v ”/w 和/cc “/w 零/m 账期/nz 结算/vn ”/w 等/udeng [优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 
■/w 相关/vn 新闻/n 
元旦/t 就餐/vi 人气/n 爆棚/nz 
新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 廖爱玲/nr ）/w 新年/t 首/q 日/b ，/w 由于/p 只有/c 一天/mq 假期/t ，/w 使得/vi 就餐/vi 人气/n 最为/d 火爆/a ，/w 多家/mq 老字号/n 销售/vn 增长/v 超/v [5/m 成/v]/mq ，/w 有的/rz 甚至/d 翻/v 了/ule 一番/mq 。/w 
昨天/t 在/p 峨嵋酒家/nf 、/w 砂锅居/nf 等/udeng 老字号/n ，/w 上午/t 不到/v 10：30/m ，/w 餐厅/nis 就/d 已经/d 满堂/n ，/w 就餐/vi 时间/n 提前/vd ，/w 就餐/vi 热度/n 直/d 追/v 年夜饭/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 砂锅居/nf 、/w 烤肉宛/nz 、/w 峨嵋酒家/nf 、/w 烤肉季/nf 等/udeng 排/v 号/q 等/udeng 座/q 的/ude1 顾客/n 都/d 排/v 到/v 了/ule 100多号/m ，/w [曲园/nr 酒楼/nis]/nz 、/w 同春园/nz 、/w 同和居/nz 、/w 又一顺/nz 也/d 都/d 出现/v 了/ule 排/v 号/q 等/udeng 座/q 的/ude1 火热/z 场面/n 。/w 
烤肉/nf 季孙/nr 经理/nnt 说/v ，/w 部分/n 1月2日/t 的/ude1 就餐/vn 顾客/n 都/d 改/v 在/p 了/ule 元旦/t ，/w 让/v 本来/d 满满/z 的/ude1 元旦/t 就餐/vi 安排/v 更/d 紧张/a 了/ule ，/w “/w 接待/v 量/n 比/p 平时/t 多/a 了/ule 近/a [2/m 倍/q]/mq 。/w ”/w 
