人民网/nz 1月12日/t 讯/ng 据/p 日本/ns 共同/d 网/n 消息/n ，/w 日本/ns 拟/v 在/p 教材/n 编写/v 指南/n 中/f 称/v 钓鱼岛/ns 和/cc 独岛/ns 为/p “/w 固有/b 领土/n ”/w 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 11日/t 获悉/v ，/w [日本/ns 文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 正/d 研究/vn 在/p 初中/nis 和/cc 高中/nis 的/ude1 教科书/n 编写/v 指南/n “/w 学习/v 指导/vn 要领/n 解说/v 书/n ”/w 中/f 写明/v 竹岛/nz （/w 韩国/nsf 称/v 独岛/ns ）/w 和/cc 钓鱼岛/ns 为/p “/w 日本/ns 固有/b 领土/n ”/w 。/w 这/rzv 是/vshi 重视/v 领土/n 教育/vn 的/ude1 安倍晋三/nrj 政府/nis 的/ude1 意向/n ，/w 但/c 此举/rzv 必然/d 导致/v 与/cc [中/f 韩/b 关系/n]/nz 进一步/d 恶化/vi ，/w 政府/nis 内部/f 也/d 有人/r 持/v 慎重/a 意见/n 。/w 
解说/v 书/n 多数/a 情况下/nz 根据/p 每/rz 10年/t 修订/v 一次/mq 的/ude1 指导/vn 纲要/n 进行/vn 修改/v 。/w 现行/b 解说/v 书/n 的/ude1 初中版/n 公布/v 于/p 2008年/t ，/w 高中版/n 公布/v 于/p 2009年/t ，/w 中途/d 修改/v 的/ude1 做法/n 十分/d 罕见/a 。/w 
日本/ns 文科/n 省/n 的/ude1 方案/n 要求/n 初中/nis 社会科/nis 、/w [高中/nis 地理/n]/nz 历史/n 科/n 和/cc 公民/n 科/n 均/d 明确/a 记载/v 竹岛/nz 和/cc 钓鱼岛/ns “/w 是/vshi 固有/b 领土/n ”/w ，/w [具体/a 内容/n]/nz 需/v 符合/v 竹岛/nz 被/pbei 韩国/nsf 非法/b 占领/v 、/w 钓鱼岛/ns 不/d 存在/v 领土/n 争议/vn 的/ude1 政府/nis 见解/n 。/w 
日本/ns 2008年7月/t 首次/m 在/p 初中/nis 社会科/nis 的/ude1 解说/vn 书/n 中/f 增加/v 了/ule 关于/p 竹岛/nz 的/ude1 表述/vn ，/w 要求/n “/w 提及/v 我国/n 与/cc 韩国/nsf 之间/f 关于/p 竹岛/nz 的/ude1 主张/v 存在/vn 分歧/n 等/udeng ，/w 加深/v 学生/nnt 对/p 竹岛/nz 和/cc [北方/s 领土/n]/nz 一样/uyy 是/vshi 我国/n 领土/n 、/w 领域/n 的/ude1 理解/vn ”/w 。/w 尽管/c 最终/d 没有/v 使用/vn 曾/d 讨论/v 过/uguo 的/ude1 “/w 固有/b 领土/n ”/w 这/rzv 一/m 表述/vn ，/w 但/c 也/d 造成了/v 韩方/nr 暂停/v 日韩/n 交流/vn 活动/vn 、/w 暂时/d 召回/v 驻/v 日/b 大使/nnt 等/udeng [重大/a 影响/vn]/nz 。/w 
2012年9月/t ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 不顾/v 中方/n [严正/a 交涉/v]/nz ，/w 导演/nnt 所谓/v “/w 国有化/vi ”/w 钓鱼岛/ns 闹剧/n ，/w 中方/n 对此/d 采取/v 了/ule 一系列/b [反制/nz 措施/n]/nz ，/w 坚决/ad 维护/v 主权/n 。/w 中国/ns 多次/mq 重申/v 钓鱼岛/ns 主权/n ，/w 并/cc 指出/v ，/w 无论/c 日方/n 以/p 什么/ry 手段/n 宣传/vn 其/rz 单方面/d 非法/b 立场/n ，/w 都/d 不能/v 改变/vn 钓鱼岛/ns 属于/v 中国/ns 的/ude1 事实/n 。/w 
