人民网/nz 1月12日/t 电/n 据/p 新西兰/nsf [中华/nz 新闻网/n]/nz 消息/n ，/w “/w 日本/ns 侵华/vn [证据/n 确凿/a]/nz ，/w 不容/v 篡改/vn ！/w ”/w 、/w “/w 安倍/nrf 行径/n 卑劣/a 至极/vi ！/w ”/w 、/w “/w [日本/ns 政府/nis]/nt 侵华/vn 历史/n 铁证如山/vl ！/w 安倍/nrf 必须/d 正式/ad 道歉/vi ！/w ”/w 。/w 近日/t ，/w 继/vg 1月11日/t 中国/ns 驻/v 新西兰/nsf 大使/nnt 王鲁彤/nr 在/p 当地/s 主流/n 媒体/n 《/w 自治领/n 邮报/n （/w DominionPost/x ）/w 》/w 上/f 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz 后/f ，/w [新西兰/nsf 华人/n]/nz 微信/nz 圈/qv 里/f 热/a 议/v 不断/d ，/w 旅/vg 新/a [华人/n 华侨/n]/nz 纷纷/d 发声/vn ，/w 谴责/v 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 爱国/a 心声/n 在/p 新媒体/nz 圈/qv 里/f 激荡/v 。/w 
在/p 王鲁彤/nr 大使/nnt 发表/v 的/ude1 文章/n 中/f ，/w 他/rr 使用/v “/w 开倒车/vi ”/w 说来/v 形容/vn 安倍/nrf 的/ude1 卑劣/a 行径/n ，/w 他/rr 说/v ，/w “/w 当/p [世界/n 各国/rzs]/nz 人民/n 正在/d 欢庆/v 新年/t 之际/f ，/w 有/vyou 位/q 日本/ns 政客/nnd 却/d 偏偏/d 要/v 开/v 历史/n 的/ude1 倒车/vn 。/w ”/w 同时/c ，/w 他/rr 指出/v ，/w “/w 日本/ns 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 这/rzv 绝/d 不是/c 日本/ns 内政/n 问题/n 和/cc 个人/n 问题/n ，/w 也/d 不仅仅/d 是/vshi [中/f 日/b 关系/n]/nz 和/cc 韩日/nz 关系/n 的/ude1 问题/n 。/w [100/m 多年来/d]/mq ，/w [靖国/nz 神社/nz]/nz 一直/d 是/vshi [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 发动/v 侵略战争/nz 的/ude1 精神/n 工具/n 和/cc 象征/n 。/w 安倍/nrf 的/ude1 所作所为/n 正在/d 将/d 日本/ns 推向/v 一条/mq 损害/v [各国/rzs 人民/n]/nz 和/cc 日本/ns 人民/n [根本/a 利益/n]/nz 的/ude1 危险/an 道路/n 。/w ”/w 
“/w 中国/ns 和/cc 新西兰/nsf 是/vshi 二战/n 的/ude1 盟友/n ，/w 两国/mq 军队/n 肩并肩/nz 地/ude2 抗击/v [日本/ns 法西斯/n]/nz ，/w 为/p [世界/n 和平/n]/nz 付出/v 巨大/a 牺牲/v 。/w ”/w 王鲁彤/nr 大使/nnt 在/p 文章/n 中/f 写道/v ，/w “/w 中国/ns 有/vyou 近/a 150万/m 军人/nnt 牺牲/v ，/w 新西兰/nsf 有/vyou [14/m 万/d 人/n]/mq 参战/vi ，/w [1/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq 牺牲/v 。/w 明年/t 是/vshi [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn [70/m 周年/q]/mq 。/w 当/p 我们/rr 热烈/a 庆祝/v 这/rzv 来之不易/vl 的/ude1 胜利/vn 与/cc 和平/n 的/ude1 时候/n ，/w 我们/rr 一定/b 要/v 警惕/vn 并/cc 避免/v 二战/n 的/ude1 历史/n 悲剧/n 重演/v 。/w ”/w 他/rr 同时/c 强调/v ，/w “/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 出现/v 今天/t 这种/r 严重/a 局面/n ，/w 责任/n 完全/ad 在/p 日方/n ，/w 特别/d 是/vshi 安倍/nrf 政府/nis 。/w 我们/rr 不能/v 听任/v 安倍/nrf 把/pba 日本/ns 引向/v 一条/mq 错误/n 而/cc 危险/an 的/ude1 道路/n ，/w 不能/v 听任/v 他/rr 把/pba 亚太/b 局势/n 引向/v 紧张/a 的/ude1 方向/n ，/w 更/d 不能/v 听任/v 他/rr 质疑/vn 甚至/d 推翻/v 二战/n 后/f 的/ude1 [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 
新西兰/nsf 和/cc 中国/ns 一样/uyy ，/w 是/vshi 热爱/v 和平/n 、/w 倡导/v 自由/a 的/ude1 国家/n ，/w 在/p 撰文/vi 中/f ，/w 他/rr 也/d 向/p 正在/d 全力/d 竞选/vn 2015-2016/m 年度/n [联合国/nt 安理会/n]/nt 非/b [常任/b 理事国/n]/nz 的/ude1 新西兰/nsf 发出/v 呼吁/vn ，/w “/w 作为/p [国际/n 社会/n]/nz 负责任/nz 的/ude1 成员/nnt ，/w 中/f 新/a 两国/mq 应/v 同/p [国际/n 社会/n]/nz 携起手来/vl ，/w 反对/v 和/cc 谴责/v 任何/rz 企图/v 否定/vn 二战/n 成果/n 、/w 挑战/vn 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 的/ude1 言行/n ，/w 共同/d 捍卫/v 《/w [联合国/nt 宪章/n]/nz 》/w 的/ude1 宗旨/n 和/cc 原则/n ，/w 维护/v 地区/n 稳定/an 和/cc [世界/n 和平/n]/nz 。/w ”/w 
在/p 王鲁彤/nr 大使/nnt 文章/n 刊发/v 后/f 几个/mq 小时/n ，/w [中/f 新/a 商会/nis]/nt 主席/nnt 、/w 新西兰/nsf [太平/a 绅士/n]/nnt 张汉华/nr 第一个/mq 将/d 原文/n 截图/vn 后/f 在/p 微信/nz 动态/n 里/f 发表/v ，/w 之后/f 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 小时/n 里/f ，/w 国内外/s 多/a 名/q 粉丝/nf 跟帖/nz 回复/v ，/w 大家/rr [纷纷/d 表示/v]/nz 旅/vg 新华/n 人心/n 系/v 祖国/n ，/w 坚决/ad 拥护/v 祖国/n 决定/v ，/w 并/cc 将/d 与/cc 政府/nis 一道/d 与/cc 损害/v 中华民族/n 利益/n 的/ude1 卑劣/a 行径/n [斗争/vn 到底/d]/nz 。/w 
“/w 日本/ns 侵略/v 中国/ns 的/ude1 [证据/n 确凿/a]/nz ，/w 历史/n 不容/v 篡改/vn 。/w 作为/p 邻邦/n ，/w 从/p 旅顺/ns 屠杀/vn 、/w 南京/ns 屠杀/vn 到/v 华北/ns 三光/n ，/w 日本/ns 犯下/v 的/ude1 罪行/n 铁证如山/vl ，/w 带给/v [中国/ns 人民/n]/nz 的/ude1 伤害/vn [没齿/nz 难忘/a]/nz 。/w ”/w [新西兰/nsf 华人/n]/nz 联谊会/nis 主席/nnt 王新/nr 写道/v ，/w “/w [日本/ns 政府/nis]/nt 从来/d 没有/v 做出/v 正式/ad 的/ude1 道歉/vn ，/w 没有/v [发自/v 内心/n]/nz 的/ude1 悔意/nz ，/w 没有/v 实质/n 的/ude1 反思/vn ，/w 这/rzv 是/vshi [人类/n 文明/n]/nz 的/ude1 耻辱/n 。/w ”/w 
作为/p [新西兰/nsf 华人/n]/nz 媒体/n 的/ude1 新生代/n 力量/n ，/w 惠灵顿/nsf 《/w 侨/ng 闻/v 时报/n 》/w 社长/nnt 曹瞻/nr 也/d 表示/v 已经/d 全面/ad 关注/v 此次/rz 事件/n ，/w 未来/t 将/d 继续/v 通过/p 纸媒/nz 和/cc 新媒体/nz 平台/n 凝聚/v [海外/s 华人/n]/nz 力量/n 传播/v 中国/ns 声音/n ，/w 揭露/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 军国主义/n 野心/n 的/ude1 丑恶/a 嘴脸/n 。/w 同时/c ，/w 双管齐下/vl ，/w 把/pba [最新/a 动态/n]/nz [第一/m 时间/n]/nz 传递/v 到/v 旅/vg 新华/n 人/n 的/ude1 手中/s 。/w （/w 袁虹/nr ）/w 
