澳洲/ns 潮州/ns 同乡会/nz 董事局/nis 主席/nnt 、/w 澳洲/ns 和/cc 统/vi 会/v 荣誉/n 会长/nnt 周光明/nr ，/w 澳/b 华人/n 团体/n 协会/nis 主席/nnt 、/w 澳洲/ns 新州/ns 海南/ns 同乡会/nz 会长/nnt 吴昌茂/nr ，/w [澳洲/ns 中国/ns 和平/n 统一/vn 促进会/nis]/nt 常务/b 副会长/nnt 邵群/nr 、/w [澳/b 天津/ns 联谊会/nis]/nt 会长/nnt 沈铁/nr 等/udeng 表示/v ，/w 安倍晋三/nrj 不顾/v [国际/n 社会/n]/nz 强烈/a 反对/v ，/w 悍然/d 参拜/v 供奉/v 有/vyou 二战/n [甲级/b 战犯/n]/nz 的/ude1 [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 安倍/nrf 此举/rzv 无视/v 历史/n 正义/n 和/cc 人类/n 良知/n ，/w 粗暴/a 践踏/v 了/ule 中国/ns 和/cc 包括/v 澳大利亚/nsf 在/p 内/f 的/ude1 其他/rzv 战争/n 受害/vi 国/n 人民/n 的/ude1 感情/n ，/w 是/vshi 对/p [世界/n 反法西斯/nz 战争/n]/nz 胜利/vn 成果/n 和/cc 以/p [联合国/nt 宪章/n]/nz 为基础/nz 的/ude1 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 狂妄/a 挑战/vn ，/w [严重/a 危害/vn]/nz 世界/n 和/cc 亚太地区/n 的/ude1 和平/n 稳定/an ，/w 已/d 激起/v 了/ule [世界/n 各国/rzs]/nz [爱好/n 和平/n]/nz 人民/n 的/ude1 强烈/a 反对/v 和/cc 严厉/a 谴责/v 。/w 
连日来/dl ，/w 澳大利亚/nsf 华侨/n 华人/n 严厉/a 谴责/v 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 在/p 澳/b 华侨/n 华人/n 通过/p 写信/vi 、/w 撰文/vi 、/w 接受/v 采访/vn 等/udeng 不同/a 方式/n ，/w 对/p 日本/ns 挑衅/vn 行为/n 予以/vx 强烈/a 谴责/v 。/w 在/p 澳/b 华侨/n 华人/n 将/d 继续/v 坚持/v 正义/n ，/w 在/p 这个/rz 大是大非/n 问题/n 上/f 表明/v 严正/a 立场/n 。/w 
马朝旭/nr 高度/d 赞赏/v 在/p 澳/b 华侨/n 华人/n 在/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 问题/n 上/f [第一/m 时间/n]/nz 自发/d 地/ude2 站/vi 出来/vf 予以/vx 严厉/a 谴责/v ，/w 向/p [国际/n 社会/n]/nz 共同/d 发出/v 正义/n 呼声/n 。/w 希望/v 大家/rr 为/p 促进/v 中澳/nz 关系/n 发展/vn ，/w [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 与/cc 地区/n 稳定/an 做出/v 更大/d 贡献/n 。/w 
