人民网/nz 北京/ns 1月11日/t 电/n （/w 记者/nnt 贾玥/nr ）/w [第七/m 届/q]/mq （/w 2013—2014/m 年度/n ）/w “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 获奖/vn 项目/n 今日/t 揭晓/vi ，/w [江西省/ns 司法厅/nis]/nto “/w 创新/vi [安置/vn 帮教/vn]/nz 模式/n ”/w 等/udeng [10/m 个/q]/mq 项目/n 成为/v “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 优胜奖/n 得主/n ，/w [陕西省/ns 紫阳/ns 县委/nis]/nt “/w 民意/n 导向/n 的/ude1 干部/nnt 选任/v 新机制/n ”/w 等/udeng [10/m 个/q]/mq 项目/n 获得/v “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 提名奖/n 。/w 
“/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 由/p 中共/n [中央/n 编译局/nis 比较/d 政治/n 与/cc 经济/n 研究/vn 中心/nis]/nt 、/w [中共中央/nt 党校/nis]/nt 世界/n 政党/n 比较/d 研究中心/nis 和/cc [北京大学/ntu 中国/ns 政府/nis]/nt 创新/vi 研究中心/nis 于/p 2000年/t [联合/vd 组织/n]/nz 发起/v ，/w 旨在/v 发现/vn 、/w 激励/vn 和/cc 推广/v [各级/r 地方/n 政府/nis]/nz 改革创新/v 的/ude1 先进/a 经验/n ，/w 以此/d 推进/vi [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 民主/a 法治/n 的/ude1 进步/vn 和/cc 国家/n 治理/v 体系/n 的/ude1 现代化/vn 。/w 
[第七/m 届/q]/mq “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 自/p 2013年3月28日/t 启动/v 至/p 9月15日/t 申请/v 截止/vn ，/w 共/d 收到/v [132/m 个/q]/mq 申请/v 项目/n ，/w 课题组/nis 对/p 申报/v 项目/n 进行/vn 了/ule [资格/n 审查/vn]/nz 和/cc 初选/v 。/w 随后/d ，/w [12/m 名/q]/mq 全国/n [专家/nnt 委员会/nis]/nis 委员/nnt 按照/p 创新/vi 程度/n 、/w 参与/v 程度/n 、/w 效益/n 程度/n 、/w 重要/a 程度/n 、/w 节约/v 程度/n 、/w 推广/v 程度/n 等/udeng [六/m 条/q]/mq 标准/n ，/w 投票/vi 选出/v 了/ule [20/m 个/q]/mq 入围/v 项目/n 。/w 这些/rz 入围/v 项目/n 名单/n 在/p 主要/b 媒体/n 以及/cc “/w [中国/ns 政府/nis]/nt 创新/vi 网/n ”/w 进行/vn 了/ule 为期/vi [10/m 天/qt]/mq 的/ude1 公示/n ，/w 接受/v 社会/n 的/ude1 监督/vn 。/w 公示/n 结束/v 后/f ，/w 组委会/nis 派出/v [20/m 个/q]/mq 调研/v 组分/n 赴/v 各地/rzs 对/p 入围/v 项目/n 进行/vn 了/ule [实地/d 调研/vn]/nz ，/w 独立/a 评估/vn 入围/v 项目/n 的/ude1 真实性/n 和/cc 效益性/n 。/w 
本届/r 入围/v 的/ude1 [20/m 个/q]/mq 项目/n 分别/d 属于/v “/w [政治/n 改革/vn]/nz ”/w 、/w “/w [行政/n 改革/vn]/nz ”/w 、/w “/w [公共/b 服务/vn]/nz ”/w 和/cc “/w 社会/n 治理/vn ”/w 四大/n 类/q ，/w 集中/v 反映/vn 了/ule [近几年/qt 来/vf]/nz [各级/r 地方/n 政府/nis]/nz 在/p 发展/v [基层/n 民主/a]/nz 、/w 扩大/v [公民/n 有序/a 政治/n 参与/v]/nz 、/w 加快/v [行政/n 管理/vn]/nz 体制改革/v 、/w 建设/v [服务/vn 型/k 政府/nis]/nz 、/w 推进/vi [政务/n 公开/ad]/nz 和/cc 社会/n 治理/vn 等/udeng 方面/n 改革创新/v 的/ude1 实践/vn 成果/n 。/w 
“/w 与/cc 往/p 届/q 相比/vi ，/w 本届/r 申报/v 项目/n 整体/n 质量/n 有所/v 提升/vn ，/w [网络/n 技术/n]/nz 尤其/d 是/vshi 新媒体/nz 在/p 创新/vi 中/f 的/ude1 运用/vn 增多/v ，/w ”/w “/w 中国/ns [地方/n 政府/nis]/nz 改革创新/v 研究/vn 与/cc 奖励/v 计划/n ”/w 总负责人/nnt 俞可平/nr 表示/v ，/w “/w 但/c 区域/n 分布/vi 上/f 依然/d 不/d 均匀/a ，/w 东部/f [发达/a 地区/n]/nz 的/ude1 申报/vn 项目/n 明显/a 多于/v 中/f [西部/f 地区/n]/nz 。/w ”/w 
俞可平/nr 指出/v ，/w 由/p 相对/d 独立/a 的/ude1 权威/n 学术/n 机构/n 依据/n 一套/mq 科学/n 的/ude1 评估/vn 标准/n 和/cc 严格/ad 的/ude1 [评估/vn 程序/n]/nz ，/w 对/p [政府/nis 行为/n]/nz 进行/vn 研究/vn 、/w 评估/vn 和/cc 奖励/vn ，/w 是/vshi 世界/n 上/f 许多/mq 国家/n 的/ude1 普遍/ad 做法/n 。/w 这种/r 做法/n 不仅/c 有利于/v 评估/vn 活动/vn 的/ude1 科学性/n 、/w 客观性/n 和/cc 公正性/n ，/w 有助于/v 消除/v 评估/vn 过程/n 中/f 容易/ad 产生/v 的/ude1 腐败/an 和/cc 不/d 公正/a ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi ，/w 能够/v 促进/vn 政府/nis 不断/d 完善/v 自身/rr 的/ude1 制度/n 和/cc 行为/n ，/w 增强/v 公民/n 对/p 政府/nis 的/ude1 认同/vn 和/cc 信任/vn ，/w 推动/v 学术界/n 对/p 政府/nis 治理/vn 的/ude1 深入研究/v 。/w 
据/p [活动/vn 组委会/nis]/nt 介绍/v ，/w 作为/p 中国/ns 第一个/mq 由/p 学术/n 机构/n 对/p 政府/nis 创新/vi 行为/n 进行/vn 评估/vn 的/ude1 奖项/n ，/w “/w [中国/ns 政府/nis]/nt 创新/vi 奖/n ”/w 已经/d 形成/v 了/ule 一套/mq 科学/n 的/ude1 评估/vn 标准/n 和/cc 严格/ad 的/ude1 [评估/vn 程序/n]/nz ，/w 评奖/vn 活动/vn 和/cc 工作/vn 机制/n 日趋/d 成熟/a 。/w “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 的/ude1 [评选/vn 活动/vn]/nz 在/p 政界/n 和/cc 学界/n 的/ude1 影响/vn 日渐/d 增大/v ，/w 至今/d 所有/b 省份/n 都/d 曾/d 申报/vn 过/uguo “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 。/w 
作为/p 一个/mq 民间/n 奖项/n ，/w 过去/vf 14年/t 来/vf ，/w “/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz ”/w 在/p 推动/v [地方/n 政府/nis 治理/vn]/nz 和/cc [社会/n 治理/vn 创新/vi]/nz 方面/n 发挥/v 了/ule 十分/d 积极/ad 的/ude1 作用/n ，/w 绝大多数/m 获奖/vn 的/ude1 创新/vn 项目/n ，/w 程度/n 不同/a 地/ude2 在/p 更大/d 的/ude1 范围/n ，/w 直至/v 全国/n 范围内/nz ，/w 加以/vx 推广/vn 或/c 上升/vi 为/p 制度/n 法规/n 。/w 许多/mq 获奖/vn 项目/n 已经/d 成为/v 国内外/s 政治学者/nnd 研究/vn 的/ude1 重点/n 案例/n ，/w 不少/m 获奖/vn 项目/n 被/pbei 编入/v 案例/n 教材/n ，/w 进入/v 大学/nis 和/cc 党校/nis 的/ude1 课堂/n 。/w 
本届/r 全国/n 选拔/v 委员会/nis 由/p 中央/n 部委/n 官员/nnt 、/w 媒体/n 代表/nnt 、/w [民间/n 组织/n]/nz 代表/nnt 、/w [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 以及/cc 上届/b 获奖/vn 项目/n 代表/nnt 等/udeng [14/m 人/n]/mq 组成/v 。/w 第九/m 、/w 十届/mq 全国政协/nt 副主席/nnt 罗豪才/nr 同志/n 出席/v 颁奖/vn 大会/n ，/w 宣布/v 了/ule 本届/r 创新/vi 奖/n 的/ude1 获奖/vn 项目/n 名单/n ，/w 并/cc 给/p 获奖者/n 颁奖/vn 。/w 
附/v ：/w 
[第七/m 届/q]/mq （/w 2013-2014/m ）/w [中国/ns 地方/n 政府/nis 创新/vi 奖/n]/nz 优胜奖/n 获奖/vn 名单/n 
（/w 以/p 项目/n 名称/n 的/ude1 汉语拼音/n 为/p 序/n ）/w 
[江西省/ns 司法厅/nis]/nto ：/w 创新/vi [安置/vn 帮教/vn]/nz 模式/n 
共青团/nis [贵州/ns 省委/nis]/nto [春晖/n 行动/vn]/nz [发展/vn 中心/nis]/nt :/w [春晖/n 行动/vn]/nz 
[江苏省/ns 昆山市/ns 张浦镇/ns 党委/nis 镇政府/nis]/nt :/w 经济/n 发达/a 镇/n [行政/n 改革/vn]/nz 与/cc [流程/n 再造/v]/nz 
广东省/ns 中山市/ns 社会/n [工作/vn 委员会/nis]/nto :/w [流动/vn 人员/n]/nz [积分/n 制/v 管理/vn]/nz 
[四川省/ns 成都市/ns 政府/nis]/nt :/w [农村/n 产权/n 制度/n 改革/vn]/nz 
[吉林省/ns 安图/ns 县委/nis 县政府/n]/nt :/w 群众/n 诉求/v 服务/vn 平台/n 创新/vi 
[陕西省/ns 岚皋县/ns 政府/nis]/nt :/w 镇/n 办/v 卫生院/nis 新农合/nz 报销/v 制度/n 改革/vn 
[浙江省/ns 杭州市/ns 上城区/ns 委/ng]/nt 区政府/n ：/w 政府/nis 管理/vn 与/cc [公共/b 服务/vn]/nz 标准化/vn 
提名奖/n 获奖/vn 名单/n 
（/w 以/p 项目/n 名称/n 的/ude1 汉语拼音/n 为/p 序/n ）/w 
[内蒙古自治区/ns 开鲁/ns 县委/nis]/nt 县政府/n ：/w 嘎查村/ns “/w 532/m ”/w 工作/vn 法/n 
[陕西省/ns 紫阳/ns 县委/nis]/nt ：/w 民意/n 导向/n 的/ude1 干部/nnt 选任/v 新机制/n 
[广东省/ns 肇庆市/ns 政法委/nis]/nt ：/w “/w 法治/n 肇庆/ns ”/w 微博/n 群/ng 
青岛市/ns 南区/ns [八/m 大湖/ns 街道/ns]/nz ：/w [社会/n 组织/n]/nz “/w 伴生/v ”/w 模式/n 
[重庆市/ns 金融/n 工作/vn 办公室/nis]/nt ：/w [小额/b 贷款/n]/nz [保证/v 保险/n]/ntc 试点/vn 
浙江省/ns [庆元县/ns 纪律/n 检查/vn 委员会/nis]/nt ：/w 异地/n [便民/vn 服务/vn]/nz 中心/nis 
[山东/ns 淄博市/ns 淄川区/ns 审计局/nis]/nt ：/w 政府/nis 直/d 审/v “/w 村官/nnd ”/w 模式/n 
[江苏省/ns 太仓市/ns 政府/nis]/nt ：/w “/w 政/ng 社/n 互动/vn ”/w [创新/vi 实践/vn]/nz 
福建/ns 厦门市/ns 海沧区/ns ：/w 政务/n 综合体/nz 社会/n [管理/vn 机制/n]/nz 创新/vi 
[北京市/ns 总工会/nis]/nt ：/w 职工/nnt 服务/v 公益/n 孵化/v 项目/n 
