2014年1月12日/t ，/w 浙江/ns 桐庐/ns ，/w 市民/n 在/p 一/m 公司/nis 展示/v 厅/n 内/f 参观/v 。/w 当日/t ，/w 一套/mq 用/p 纯/a 黄金/n 打造/v 的/ude1 《/w [富春/nz 山居图/nz]/nz 》/w （/w [无用/vi 师/ng 卷/q]/nz ）/w 在/p 浙江/ns 桐庐/ns 亮相/vi 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/rz 作品/n 长/a [2/m ./w 4/m 米/q]/mq ，/w 宽/a [0/m ./w 3/m 米/q]/mq ，/w 千足金/nz 重/a 约/d [1/m ./w 8/m 千克/q]/mq 。/w 这套/r 作品/n 是/vshi 一家/n [黄金/n 公司/nis]/nt 在/p 展览厅/nz 内/f 展示/v 的/ude1 ，/w 将/d 限量/n 上市/vn 销售/vn 。/w 何小华/nr //w 东方/s IC/x 
