1月12日/t ，/w 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 完成/v 各项/r 议程/n 圆满/a 闭幕/vi 。/w 记者/nnt 陈尚才/nr 摄/vg 
人民网/nz 拉萨/ns 1月12日/t 电/n (/w 记者/nnt 陈尚才/nr 冯奇/nr )/w 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 12日/t 在/p 拉萨/ns 闭幕/vi 。/w 全国政协/nt 副主席/nnt 、/w 政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 主席/nnt 帕巴拉·格列朗杰/nrf [主持/v 会议/n]/nz 。/w 
政协/nis [第/m 十届/mq]/mq [西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 政治/n 决议/n 指出/v ：/w [西藏/ns 政协/nis]/nto 牢牢/d 把握/v 团结/vn 、/w 民主/a 主题/n ，/w 始终/d 围绕/v 中心/nis 和/cc 大局/n ，/w 认真/ad 履行/v 政协/nis 职能/n ，/w 实现/v 了/ule 本届/r 政协/nis 的/ude1 良好/a 开局/n 。/w [充分/ad 发挥/v]/nz 了/ule [西藏/ns 政协/nis]/nto 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 认真/ad 履行/v 了/ule [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz ，/w 参政议政/vl 职能/n 。/w 
[政协/nis 提案/n]/nz 委员会/nis 主任/nnt 吉村罗/nr 追/v 说/v ，/w 截止/vi 2014年1月9日12时/t ，/w 本次/r 会议/n 共/d 提交/v 提案/n [500/m 件/q]/mq ，/w 经/p 审查/vn 立案/vi [482/m 件/q]/mq ，/w 不/d 立案/vi [18/m 件/q]/mq 。/w 提案/n 内容/n 丰富/a ，/w 涵盖/v 了/ule 西藏/ns 全区/n [经济/n 建设/vn]/nz 、/w 政治/n 建设/vn 、/w [文化/n 建设/vn]/nz 、/w 社会/n 建设/vn 和/cc [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 等/udeng 各个/rz 领域/n ，/w 体现/v 了/ule 本届/r 政协/nis 委员/nnt 履/vg 职/ng 尽责/a 的/ude1 责任感/n 和/cc 使命感/n 。/w 
“/w 本届/r 政协/nis 会/v 开/v 得/ude3 隆重/ad 热烈/a ，/w 很/d 成功/a 。/w ”/w 帕巴拉·格列朗杰/nrf 表示/v ，/w [西藏自治区/ns 政协/nis]/nt 全体/n 委员/nnt 将/d 认真/ad 履行/v [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 职能/n ，/w 努力/ad 开创/v [西藏自治区/ns 政协/nis]/nt [工作/vn 新局面/nz]/nz 。/w 
