新华社/nt 香港/ns １月１０日/t 电/n （/w 记者/nnt 颜昊/nr ）/w [中国/ns 移动/vn 通信/vn 集团/nis]/nt 与/cc [香港/ns 文化/n 传信/nz 集团/nis]/nt ，/w １０日/t 在/p 香港/ns 面向/v 全球/n 市场/n 发布/v [第一/m 款/q]/mq 基于/p 西藏/ns [文化/n 元素/n]/nz 的/ude1 [手机/n 游戏/n]/nz 《/w 跑向/nz 珠峰/n 》/w ，/w 通过/p [移动/vn 互联网/n]/nz 传播/vn 藏/v [文化/n 艺术/n]/nz 。/w 
这/rzv 款/q 能够/v 在/p [安卓/nz 系统/n]/nz 和/cc 苹果/nf 系统/n 运行/vn 的/ude1 跑酷/nz 类/q [手机/n 游戏/n]/nz ，/w 是/vshi 由/p [中国/ns 移动/vn 西藏/ns 有限公司/nis]/nt 与/cc 文传/n 集团/nis 旗下/d [Ｕｃａｎ/x 公司/nis]/nt 联合/vd 研发/v 。/w 《/w 跑向/nz 珠峰/n 》/w 从/p [游戏/n 背景/n]/nz 环境/n 到/v 人物/n 等/udeng 内容/n ，/w 加入/v 大量/m 西藏/ns [自然/n 风光/n]/nz 和/cc 风土人情/n 元素/n ，/w 将/d 西藏/ns 的/ude1 实景/n 、/w 实物/n 用/p 计算机/n [三维/mq 技术/n]/nz 生成/v 。/w 
[Ｕｃａｎ/x 移动/vn 事业部/nis]/nt 总裁/nnt 吴海峰/nr 介绍/v ，/w 《/w 跑向/nz 珠峰/n 》/w 不仅仅/d 是/vshi [一/d 款/q]/mq 手机/n 酷跑/nz 游戏/n ，/w 它/rr 更是/d 一个/mq 移动/vn 化/v 、/w 游戏/n 化/v 社区/n 和/cc 电商/nz 平台/n ，/w 以/p 游戏/n 作为/p 社交/n 、/w 购物/vn 、/w 游览/v 、/w 分享/v 的/ude1 [交互/b 界面/n]/nz ，/w 融合/v [区域/n 文化/n]/nz 、/w 旅游/vn 、/w 音乐/n 、/w 动漫/n 等/udeng 内容/n 。/w 
记者/nnt 在/p 发布/v 现场/s 通过/p 演示/vn 看到/v ，/w 《/w 跑向/nz 珠峰/n 》/w 游戏/n 过程/n 中/f 玩家/n 所/usuo 见/v 景观/n 都/d 是/vshi 西藏/ns 境内/s 如/v 拉萨/ns 、/w 林芝/ns 等/udeng 地/ude2 现实/n 中/f 真实/a 存在/v 的/ude1 ，/w 布达拉宫/ns 、/w 珠穆朗玛峰/ns 近在眼前/vl 。/w 玩家/n 不但/c 可以/v 了解/vn 西藏/ns 的/ude1 人文/n 、/w 风光/n ，/w 还/d 能/v 通过/p 游戏/n 场景/n 实现/v 优惠券/n 下载/v 、/w 旅游/vn 订票/vn 、/w 艺术品/n 购买/v 等/udeng 电子商务/nnd 功能/n 。/w 
此外/c ，/w 玩家/n 在/p 游戏/n 过程/n 中/f 还/d 可以/v 进行/vn 社交/n 互动/vn ，/w 查阅/v 旅游/vn 观光/vn 地/ude2 的/ude1 游记/n 、/w 攻略/n ，/w 随时/d 查看/v 游戏/n 场景/n 所/usuo 对应/vi 的/ude1 真实/a 风景/n 的/ude1 详细/a 介绍/v ，/w 与/cc 其他/rzv 玩家/n 在/p 虚拟现实/gi 的/ude1 场景/n 中/f 分享/v 、/w 交友/vi 、/w 购物/vn 。/w 
[中国/ns 移动/vn 西藏/ns 公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 旺久/nrf 曲/ng 觉/v 介绍/vn ，/w 《/w 跑向/nz 珠峰/n 》/w 开创/v 了/ule 一种/mq 全新/b 的/ude1 游戏/n 营收/nz 模式/n 。/w 商家/n 可以/v 将/d [广告/n 信息/n]/nz 无/v 打扰/v 的/ude1 平滑/a 植入/v 到/v 游戏/n 场景/n 和/cc 服务/vn 中/f 去/vf ，/w 玩家/n 可以/v 通过/p 购买/v 道具/n 、/w 服务/vn 来/vf 获取/v 更好/d 的/ude1 游戏/n 成绩/n ，/w 对/p 用户/n 的/ude1 交互/b 行为/n 和/cc 视觉/n 减少/v 干扰/vn 。/w 
吴海峰/nr 说/v ，/w 全球/n [移动/vn 互联网/n]/nz 用户/n ２０１３年/t 已/d 超过/v １３亿/m ，/w [中华/nz 文化/n]/nz 随着/p [移动/vn 互联网/n]/nz 的/ude1 发展/vn 加速/vi 向/p 全世界/n 传播/vn ，/w 作为/p 香港/ns 的/ude1 文创/nz 企业/n ，/w Ｕｃａｎ/x 有/vyou 义务/n 和/cc 责任/n 推动/v [中华/nz 文化/n]/nz 更好/d 地/ude2 从/p 香港/ns 走向/v 全球/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w [西藏/ns 文化/n]/nz 来源/n 珍贵/a ，/w 为此/bl ，/w 合作/v 双方/n 此次/rz 特地/d 联合/v [香港/ns 联合/vd 知识产权/nz 交易所/nis]/nt ，/w 以/p 确保/v 《/w 跑向/nz 珠峰/n 》/w 的/ude1 知识产权/nz 在/p 全球/n 范围内/nz 得到/v 更好/d 的/ude1 保护/vn 。/w 
文化/n 传信/nz 集团/nis 董事/nnt 总经理/nnt 关键聪/nr 表示/v ，/w [中国/ns 移动/vn]/nz 在/p 内地/n 和/cc 香港/ns 拥有/v 庞大/a 的/ude1 客户群/n ，/w 加上/v Ｕｃａｎ/x 在/p 海外/s 市场/n 影响力/n ，/w 对/p 《/w 跑向/nz 珠峰/n 》/w 创造/v 新的/a [消费/vn 模式/n]/nz 抱有/v 信心/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
