
[西藏/ns 政协/nis]/nto 十届/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 委员/nnt 、/w [西藏/ns 那曲/ns 地区/n 工商联/nis]/nt 副主席/nnt 敏武/nr 在/p 接受/v 本/rz 网/n 专访/vn 。/w 记者/nnt 陈尚才/nr 摄/vg 
人民网/nz 拉萨/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 陈尚才/nr 冯奇/nr ）/w “/w 要/v 采取/v 切实/ad 有效/a 的/ude1 措施/n ，/w 解决/v [小/a 微/ag 企业/n]/nz 融资/vn 难/a 的/ude1 问题/n 。/w 要/v 把/pba 中央/n 和/cc 自治区/n 的/ude1 好/a 政策/n 落实/v 到/v 基层/n ，/w 落实/v 到/v 老百姓/n 最/d 需要/v 的/ude1 地方/n 。/w ”/w 日前/t ，/w [西藏/ns 政协/nis]/nto 十届/mq [二/m 次/qv]/mq 会议/n 委员/nnt 、/w [西藏/ns 那曲/ns 地区/n 工商联/nis]/nt 副主席/nnt 、/w 那曲/ns 再/d 回首/vi 商场/nis 董事长/nnt 敏武/nr 在/p 接受/v 本/rz 网/n 专访/v 时/ng 表示/v ，/w 现阶段/t 制约/v [民营/b 企业/n]/nz 生存/vi 发展/vn 的/ude1 主要/b 瓶颈/n 仍然/d 是/vshi 融资/vn 难/a 的/ude1 问题/n 。/w 
近年来/dl ，/w 西藏/ns [那曲/ns 地区/n]/ns [民营/b 经济/n]/nz 发展/v 步伐/n 加快/v ，/w 截止/vi 2013年/t 上半年/t ，/w 全/a 地区/n [个体/n 工商户/n]/nz 达/v [9684/m 户/q]/mq ，/w [注册/vn 资金/n]/nz 达到/v [21801/m ./w 89/m 万元/q]/mq ；/w [私营/b 企业/n]/nz 达/v [188/m 家/q]/mq ，/w [注册/vn 资金/n]/nz 达到/v [56195/m 万元/q]/mq ；/w 农牧民/n 专业/n [合作/vn 经济/n]/nz 组织/n 达/v [258/m 家/q]/mq ，/w [注册/vn 资金/n]/nz 已/d 达/v [1/m ./w 19/m 亿元/q]/mq 。/w 敏/ag 武/ag 副主席/nnt 介绍/v 说/v ，/w 在/p 发展/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w [小/a 微/ag 企业/n]/nz 往往/d 遇到/v 资金/n 不足/an ，/w [融资/vn 渠道/n]/nz 不/d 畅/a 的/ude1 问题/n ，/w [具体/a 表现/v]/nz 就是/v 融资/vn 难/a 、/w 融资/vn 贵/a 、/w 融资/vn 乱/d 、/w 融资/vn 险/ng 等/udeng 现象/n 。/w 
如何/ryv 破解/v [小/a 微/ag 企业/n]/nz 融资/vn 难/a 的/ude1 问题/n ？/w 敏/ag 武/ag 副主席/nnt 继续/v 谈到/v ：/w 首先/d 企业/n 要/v 改善/vn 自身/rr 融资/vn 条件/n ，/w 要/v 改变/vn 家族式/b 、/w 家长/n 式/k 的/ude1 [管理/vn 模式/n]/nz ，/w 谨慎/a 经营/vn ，/w 提升/v 科学/n 经营管理/v 的/ude1 水平/n ；/w 其次/c ，/w 政府/nis 要/v 制定/vn 相关/vn [财政/n 政策/n]/nz ，/w 积极/ad 扶持/v [小/a 微/ag 企业/n]/nz 。/w 应该/v 对/p 符合/v 条件/n 的/ude1 [小/a 微/ag 企业/n]/nz 贷款/n 给予/vn 一定/b 的/ude1 偿还/vn 性/ng 资助/v 、/w [财政/n 贴息/n]/nz 等/udeng 。/w 此外/c ，/w 对/p 银行/nis 发放/v 的/ude1 [小/a 微/ag 企业/n]/nz 贷款/n ，/w 在/p 征收/v 营业税/n 、/w [企业/n 所得税/n]/nz 方面/n 给予/vn 一定/b 的/ude1 [优惠/vn 税率/n]/nz ，/w 适当/a 减少/v 或/c 减免/v [小/a 微/ag 企业/n]/nz 贷款/n 营业税/n 和/cc 所得税/n ，/w 以此/d 促进/v 银行/nis 对/p [小/a 微/ag 企业/n]/nz 的/ude1 信贷/n 支持/v 。/w 
