[拉萨/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt [安/ag 检查/vn 危/ag 支队/nis]/nt 民警/nnt 扎西央宗/nrf （/w 左/f 一/m ）/w 开展/v 安全检查/gi 工作/vn 。/w 曹富强/nr 摄/vg 
人民网/nz 拉萨/ns 1月12日/t 电/n （/w 黄飞/nr 、/w 汤成俊/nr ）/w 2014年/t 春运/n 自/p 1月16日/t 起/vf 至/p 2月24日/t ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 。/w 按照/p [青藏/b 铁路/n 公安局/nis]/nto 有关/v 春运/n 安保/n 工作/vn [安排/v 部署/vn]/nz ，/w [拉萨/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 多/a 措/vg 并举/vi ，/w 大力/d 推进/vi 线路/n 治安/n “/w [绿色/n 通道/n]/nz ”/w 和/cc “/w 平安/a 站/vi 车/n ”/w ，/w 切实/ad 加强/v 安全/an [风险/n 管理/vn]/nz ，/w 努力/ad 实现/v 旅客/n “/w 安全/an 出行/vi ，/w 方便/a 出行/vi ，/w 温馨/a 出行/vi ”/w 目标/n 。/w 
