记者/nnt 从/p 1月10日/t 召开/v 的/ude1 [拉萨/ns 火车站/n]/nz 2014年/t 春运/n 媒体/n 见面/vi 会上/n 了解到/v ，/w 我/rr 区/n 铁路/n 春运/n 工作/vn 将/d 从/p 1月16日/t 开始/v 至/p 2月24日/t 结束/v ，/w 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 。/w 为/p 全力/d 做好/v 即将/d 到来/vi 的/ude1 春运/n 工作/vn ，/w 实现/v 旅客/n 安全/an 、/w 方便/a 、/w 温馨/a 的/ude1 出行/vn 目标/n ，/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 丰富/a 服务/v 内容/n ，/w 创新/vi 服务/v 方式/n ，/w 落实/v 各项/r 便民/vn 利民/v 措施/n ，/w 全力/d 保障/v 春运/n 工作/vn 顺利/ad 开展/v 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 将/d 结合/v 春运/n 客流/n 特点/n ，/w 做好/v 增设/v 售票/vn 窗口/s 的/ude1 准备/vn ，/w 售票/vn 大厅/n 内/f 的/ude1 售票/vn 窗口/s 由/p 原来/d 的/ude1 [4/m 个/q]/mq 调整/vn 为/p [8/m 个/q]/mq ，/w 并/cc 设置/v [4/m 个/q]/mq 自动/d 取/v 、/w 售票机/n 。/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 副站长/nnt 张强/nr 说/v ：/w “/w 春运/n 期间/f ，/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n [8/m ./w 3/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d [2075/m 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 3%/m 。/w ”/w 张/q 强/a 提醒/v 说/v ，/w 需要/v 购买/vn 车票/n 的/ude1 旅客/n 可/v 通过/p 互联网/n 、/w 电话/n 、/w 铁路/n 客票/n 代理/vn 点/qt 、/w 车站/n 售票/vn 窗口/s 和/cc [自动/d 售票机/n]/nz [5/m 种/q]/mq 方式/n 购票/v ；/w 开通/v 了/ule [手机/n 客户端/nz]/nz 的/ude1 旅客/n 可/v 上网/vn 用/p 支付宝/nz 账户/n 支付/v 购票/vn 。/w 火车站/n 窗口/s 或/c 代售/vn 点/qt 提前/vd [18/m 天/qt]/mq 购票/v ，/w 电话/n 、/w 网上/s 提前/vd [20/m 天/qt]/mq 订票/vn 。/w 
对/p 购买/v [学生/nnt 团体票/n]/nz 的/ude1 旅客/n ，/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 提前/vd 专门/d 设置/v 了/ule [学生/nnt 团体票/n]/nz 窗口/s ，/w 集中/v 发售/vn 2月24/t 日前/t 的/ude1 学生/nnt 团体/n 往返票/n 。/w 12306/m 网站/n 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 、/w 车站/n 窗口/s 、/w 代售/vn 点/qt 同步/vd 发售/v 2月24/t 日前/t 的/ude1 学生票/nz 。/w 为/p 方便/a 学生/nnt 购票/v ，/w 今年/t ，/w [拉萨/ns 火车站/n]/nz 将/d 在/p [西藏/ns 大学/nis]/ntu 设置/v [2/m 台/q]/mq 自动/d 取/v 、/w 售票机/n ，/w 供/vi 学生/nnt 方便/a 购票/v 、/w 取/v 票/n 。/w （/w 记者/nnt 晓/vg 勇/ag ）/w 
