记者/nnt 近日/t 从/p [日喀则/ns 地区/n 人民/n 医院/nis]/nt 获悉/v ，/w 经过/p 一年/mq 多/a 的/ude1 努力/ad ，/w [日喀则/ns 地区/n]/ns 建成/v 首/q 个/q [血液/n 净化/vn]/nz 室/n ，/w 这/rzv 将/d 有效/a 填补/v 地区/n 通过/p [血液/n 净化/vn]/nz 治疗/v 疾病/n 的/ude1 技术/n 空白/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 地区/n [人民/n 医院/nis]/nth 从/p 2012年8月份/t 开始/v 投入/vn 200余万元/m ，/w 历时/vi 一年/mq 多/a ，/w 按照/p 国家/n 的/ude1 [相关/vn 规定/n]/nz 与/cc 建设/v 标准/n ，/w 建成/v 了/ule 包括/v 手术室/n 、/w 治疗/v 室/n 、/w 透析室/gb 以及/cc 水处理/nz 间/f 在/p 内/f 的/ude1 科学/n 、/w 卫生/an 的/ude1 [血液/n 净化/vn 科/n]/nit 。/w 
据介绍/nz ，/w [日喀则/ns 地区/n 人民/n 医院/nis 血液/n 净化/vn 科/n]/nt 在/p 技术/n 方面/n 包括/v 血液透析/gb 过滤/v 、/w [血浆/n 置换/vn]/nz 等/udeng 。/w 该/rz 科室/n 的/ude1 建立/vn ，/w 将/d 有效/a 覆盖/v 我/rr 区/n 整个/b [西部/f 地区/n]/nz [急性/b 肾功能/nz 衰竭/vi]/nz 、/w 尿毒症/nhd 等/udeng 相关/vn 疾病/n 的/ude1 治疗/vn ，/w 有力/a 提高/v [日喀则/ns 地区/n]/ns [医疗/n 服务/vn]/nz 诊治/v 水平/n ，/w 最大限度/nz 地/ude2 减轻/v 患者/n 经济/n 负担/n 。/w （/w 记者/nnt 王杰/nr ）/w 
