其实/d ，/w 在/p 相当/d 长/a [一段/mq 时间/n]/nz 以来/f ，/w 真正/d 在/p 南海/ns 实施/v 挑衅/vn 的/ude1 ，/w 正是/v 美国/nsf 及其/cc 盟友/n 。/w 美国/nsf 承认/v 最新/a 战舰/n 进入/v 南海/ns 执行/v 全面/ad 侦察/v 任务/n ；/w 菲/b [国防/n 部长/nnt]/nnt 扬言/v 要/v 对/p 其/rz 在/p 南海/ns 的/ude1 “/w 经济/n 专属/b 区/n ”/w 实施/v 保护/vn 行动/vn ；/w 日本/ns 和/cc 印度/nsf 也/d 纷纷/d 在/p 南海/ns 有所/v 动作/n 。/w 
美国/nsf 承认/v 战舰/n 执行/v “/w 全面/ad 侦察/v 任务/n ”/w 
“/w 自由/a ”/w 号/q 去年/t 曾/d 被/pbei 部署/vn 到/v 东南亚/nsf 长达/v 10个月/t 时间/n ，/w 期间/f 常驻/v 新加坡/nsf 的/ude1 [樟宜/nz 海军/nnd 基地/nis]/nz ，/w 并/cc 与/cc 地区/n 伙伴/n 进行/vn 了/ule 一系列/b 训练/vn 演习/vn ，/w 去年/t 12月23日/t 才/d 返回/v 加利福尼亚州/nsf 圣迭戈/nz 母港/nz 。/w 对于/p “/w 自由/a ”/w 号/q 处女航/nz 的/ude1 目的/n ，/w [美国/nsf 海军/nnd]/nt 以往/t 的/ude1 解释/vn 是/vshi ：/w 试验/vn 新型/b 战舰/n 的/ude1 “/w 适航/nz 能力/n ”/w 、/w 磨合/v 机械性能/nz 、/w 锻炼/v 官兵/nnd 的/ude1 新/a 海域/n [环境/n 适应性/n]/nz 。/w 但/c 卡普曼/nrf 少将/nnt 6日/t 却/d 突然/ad 表示/v ：/w “/w ‘/w 自由/a ’/w 号/q 部署/v 东南亚/nsf 期间/f ，/w 奉命/vd 在/p 南海/ns 地区/n 进行/vn 常规/n 标准化/vn 的/ude1 巡逻/vn ，/w 特别/d 是/vshi 对/p 那些/rz 我们/rr 感兴趣/a 的/ude1 海域/n 。/w ”/w 他/rr 还/d 透露/v 说/v ，/w “/w 自由/a ”/w 号/q 的/ude1 巡逻/vn 行动/vn 是/vshi 受命/vi 于/p 驻扎/v 在/p 日本/ns 的/ude1 [第七/m 舰队/nis]/nz 的/ude1 命令/n 。/w 
在/p 南海/ns 巡逻/vn 期间/f ，/w “/w 自由/a ”/w 号/q 到底/d 执行/v 了/ule 什么样/ryv 的/ude1 任务/n ？/w 卡普曼/nrf 少将/nnt 解释/v 说/v ：/w “/w 如同/v [第七/m 舰队/nis]/nz 的/ude1 其他/rzv 战舰/n 一样/uyy ，/w ‘/w 自由/a ’/w 号/q 在/p 南海/ns 巡逻/vn 期间/f ，/w 运用/v 舰/ng 上/f 的/ude1 雷达/n 和/cc 侦察/v 系统/n ，/w 实施/v 了/ule 水面/n 侦察/vn 行动/vn 。/w 通过/p 这/rzv 一套/mq 侦察/v 系统/n ，/w 我们/rr 对/p 相关/vn 海域/n 的/ude1 所有/b 目标/n 进行/vn 了/ule 侦察/vn 。/w ”/w 卡普曼/nrf 还/d 透露/v 说/v ，/w “/w 自由/a ”/w 号/q 上/f 的/ude1 美军/n 还/d 使用/v 舰载/b MH/x -/w [60/m R/x]/mq 直升机/n 升空/vi 侦察/v 空海/nz 情报/n ，/w 并且/c 投放/v 了/ule [11/m 米/q]/mq 长/a 的/ude1 汽/n 垫/v 船/n ，/w 以/p 收集/v 该/rz 海域/n 内/f 其他/rzv 舰船/n 的/ude1 信息/n 。/w 
美/b 海军/nnd “/w 亮/vi 舰/ng ”/w 南海/ns 一/m 箭/n 三/m 雕/ng 
美国/nsf 突然/ad 公开/ad “/w 自由/a ”/w 号/q 舰/ng 在/p 南海/ns 的/ude1 真实/a 行动/vn ，/w 背后/f 有/vyou 深远/a 的/ude1 考虑/vn 。/w 此举/rzv 可谓/v 一/m 箭/n 三/m 雕/ng 。/w 
首先/d ，/w [濒海/b 战斗舰/n]/nz “/w 自由/a ”/w 号/q 去年/t 的/ude1 “/w 处女/n 秀/ag ”/w 问题/n 不断/d ，/w 导致/v 其/rz 在/p 美国/nsf 国内/s 面临/v 巨大/a 的/ude1 批评/vn 压力/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 甚至/d 建议/n 美国/nsf 削减/v 军费/n 、/w 载/v 撒/v 人员/n 应/v 首先/d 考虑/v [濒海/b 战斗舰/n]/nz 项目/n 。/w 在/p 此/rzs [关键/n 时刻/n]/nz ，/w 美国/nsf 放出/v “/w 自由/a ”/w 号/q 在/p 南海/ns 执行/v 过/uguo 一系列/b 重要/a 的/ude1 “/w 侦察/v 任务/n ”/w ，/w 显然/ad 是/vshi 美/b 海军/nnd 在/p 为/p [濒海/b 战斗舰/n]/nz 项目/n 增加/v 筹码/n 。/w 
美军/n 突然/ad 自曝/nz 军情/n ，/w 第二层/mq 考虑/v 来自/v 美国/nsf 在/p 南海/ns 的/ude1 战略/n 利益/n 。/w [美国/nsf 太平洋/ns 舰队/nis]/nt 和/cc 中东/ns 的/ude1 舰队/nis ，/w 始终/d 在/p 南海/ns 海域/n 保持/v 不同/a 形式/n 的/ude1 存在/vn ，/w 包括/v 与/cc 东盟/ns 各国/rzs 的/ude1 “/w 克拉/q ”/w 年度/n 性/ng 演习/vn 、/w 美国/nsf [航母/n 战斗/vn 群/ng]/nz 的/ude1 不/d 定期/d 游弋/vi 等/udeng 。/w 2013年/t ，/w 曾经/d 有/vyou [一/d 艘/q]/mq 美国/nsf 军舰/n 在/p 南海/ns 中国/ns 岛礁/n 附近/f 搁浅/vi ，/w 事件/n 发生/v 后/f ，/w [美国/nsf 海军/nnd]/nt 反复/d 检讨/v ：/w 在/p 如此/rzv 重要/a 的/ude1 海域/n 发生/v 因/p 海况/nz 不/d 熟悉/v 而/cc 导致/v 的/ude1 [意外/a 事件/n]/nz ，/w 只能/v 说明/vn [美国/nsf 海军/nnd]/nt 对/p 这/rzv 一/m 海域/n 的/ude1 熟悉/vn 程度/n 远远/d 不够/a ，/w 必须/d 进一步/d 加大/v 对/p 南海/ns 海域/n 的/ude1 [情报/n 侦察/vn]/nz 。/w 
美军/n 此举/rzv 也/d 有/vyou 为/p 菲律宾/nsf 等/udeng 南海/ns 盟友/n 撑腰/vi 站台/n 之意/nz 。/w 在/p 超级/b 强台风/n “/w 海燕/n ”/w 袭击/v 菲律宾/nsf 并/cc 造成/v 巨大/a 人员/n 与/cc [财产/n 损失/n]/nz 后/f ，/w [菲律宾/nsf 政府/nis]/nt 在/p 相当/d 长时间/nz 内/f [无暇/d 顾及/v]/nz 南海/ns 事务/n ，/w 而/cc [中国/ns 海军/nnd]/nt “/w 和平/n 方舟/n ”/w 号/q 医院船/nz 赴/v 菲/b 救援/vn 的/ude1 努力/ad 也/d 换/v 得了/vi 菲律宾/nsf 媒体/n 和/cc 民众/n 的/ude1 喝彩/vn ，/w 连/ulian 菲律宾/nsf 总统府/n 也/d 赞赏/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 的/ude1 救灾/vn 努力/ad 。/w 在/p 这/rzv 一/m 背景/n 之下/f ，/w 美国/nsf 认为/v 有/vyou 必要/a 适时/ad 再度/d 唤醒/v 菲律宾/nsf 的/ude1 “/w [南海/ns 争端/n]/nz ”/w 意识/n 。/w 
菲律宾/nsf 誓/vg 保/v “/w 经济/n 专属/b 区/n ”/w 
美国/nsf 高调/n 公布/v “/w 自由/a ”/w 号/q 巡逻/vn 南海/ns 的/ude1 真实/a 目的/n 后/f ，/w 很快/d 激起/v 了/ule 菲律宾/nsf 的/ude1 热烈/a 响应/v 。/w 连日来/dl ，/w 菲律宾/nsf 不仅/c 接连/d 猛烈/a 批评/v 中国/ns 的/ude1 “/w 南海/ns 活动/vn 限制/v 新规则/nz ”/w ，/w 还/d 高调/n 宣扬/v 其/rz 未来/t 在/p 南海/ns 将/d 有所/v 行动/vn 。/w 
[菲律宾/nsf 国防部/nt]/nt 发言人/nnt 彼得·加尔维兹/nrf 表示/v ，/w 菲律宾/nsf 已经/d 做好/v 了/ule 保卫/v 菲/b 海岸/n 外延/n [200/m 海里/q]/mq “/w [专属/b 经济区/n]/nz ”/w 的/ude1 一切/rz [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 加尔维兹/nrf 说/v ：/w “/w 所有/b 国家/n 都/d 有权/nz 在/p 其/rz [专属/b 经济区/n]/nz 内/f 执行/v 渔业/n 规则/n ，/w 菲/b 国防部/nt 准备/v 帮助/vn [有关/vn 部门/n]/nz 落实/v 这/rzv 一/m 规则/n 。/w 我们/rr 将/d 会/v 加强/vn 保护/vn 我们/rr 的/ude1 资源/n 。/w ”/w 
菲律宾/nsf [国防/n 部长/nnt]/nnt 加/v 斯/b 明/ag 在/p 1月7日/t 的/ude1 新年/t 讲话/n 中/f 公开/ad 表示/v ，/w 随着/p 地区/n “/w [紧张/a 局势/n]/nz 的/ude1 加剧/vn ”/w ，/w [菲律宾/nsf 武装部队/nis]/nt 的/ude1 工作/vn 重心/n ，/w 已经/d 从/p “/w 反/vi 游击战/n ”/w 转/v 到/v “/w 领土/n 保卫/v ”/w 上来/vf 。/w 加/v 斯/b 明说/v ：/w “/w 我们/rr 将/d 继续/v 武装部队/nis 的/ude1 现代化/vn 发展/vn ，/w 正在/d 采购/vn 合适/a 的/ude1 装备/n ，/w 加强/v 对/p 我们/rr [国家/n 领土/n]/nz 巡逻/vn 与/cc 保卫/v 的/ude1 能力/n …/w …/w 我们/rr 会/v 寻求/v 更多/ad 的/ude1 飞机/n 和/cc 战舰/n ，/w 以/p 应对/v 特殊/a 状况/n 。/w ”/w 
[菲律宾/nsf 北/f 吕宋/nz 司令部/nnt]/nt 司令/nnt 卡塔潘/nrf 中将/nnt 则/d 表示/v ，/w 当前/t 仁爱礁/nz 和/cc 相关/vn 海域/n 的/ude1 局势/n “/w 相对/d 平静/a ”/w ，/w 但/c 菲/b 方/q 会/v 不/d 间断/vi 地/ude2 监视/v 巡航/vi 该/rz 海域/n 的/ude1 [中国/ns 海警/nnd]/nz 船/n 。/w 
美/b 日/b 印/b 加强/v 在/p 南海/ns 的/ude1 “/w 协同/vd 行动/vn ”/w 
除/p 派/v 美/b 舰/ng 亲自/d 巡逻/vn 、/w 纵容/v 菲律宾/nsf 对抗/v 中国/ns 之外/f ，/w 美国/nsf 还/d 呼吁/v 日本/ns 、/w 印度/nsf 等/udeng 亚太/b 盟友/n 加强/v 在/p 南海/ns 的/ude1 “/w 协同/vd 行动/vn ”/w 。/w 
1月6日/t ，/w 日本/ns [防卫/vn 大臣/nnt]/nz 小/a 野寺/nz 五典/nz 与/cc 印度/nsf [国防/n 部长/nnt]/nnt 安东尼/nrf 在/p 新德里/nsf 会面/vi ，/w 双方/n 同意/v 加强/vn 两国/mq 在/p [国防/n 领域/n]/nz 的/ude1 诸多/m 合作/vn 。/w 根据/p 协议/n ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 和/cc [印度/nsf 海军/nnd]/nt 的/ude1 [联合/vd 演习/vn]/nz 将/d “/w 常规化/nz ”/w ，/w 其中/rz 包括/v 举行/v 演习/vn 的/ude1 次数/n 、/w 演习/vn 的/ude1 规模/n 和/cc 地点/n 。/w 
近两年/qt 来/vf ，/w 日本/ns 和/cc [印度/nsf 海军/nnd]/nt 先后/d 在/p 印度洋/nsf 和/cc 日本海/ns 举行/v 过/uguo 多次/mq 联合/v 军演/nz 。/w 在/p 美国/nsf 的/ude1 鼓励/vn 和/cc 支持/v 下/f ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 和/cc [印度/nsf 海军/nnd]/nt 今年/t 还/d 打算/v 在/p 南海/ns 及/cc 邻近/v 海域/n 举行/v 多/a 场/qv [军事/n 演习/vn]/nz 。/w 
更/d 值得/v 关注/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 安倍/nrf 访问/v 印度/nsf 时/ng ，/w 很/d 可能会/nz 继续/v 强调/v 其/rz 所/usuo 倡导/v 的/ude1 所谓/vn “/w 大/a 亚洲/ns [伙伴/n 关系/n]/nz ”/w 。/w 2007年/t 安倍/nrf 第一次/mq 担任/v 首相/nnt 时/ng 就/d 曾/d 访问/v 印度/nsf ，/w 在/p [印度/nsf 议会/n]/nt 发表/v 演讲/vn 时/ng 他/rr 曾/d 呼吁/v 建立/vn 所谓/v 的/ude1 “/w 大/a 亚洲/ns [伙伴/n 关系/n]/nz ”/w 。/w 但/c “/w 大/a 亚洲/ns 伙伴/n ”/w 中/f 包括/v 印度/nsf 、/w 日本/ns 、/w 美国/nsf 和/cc 澳大利亚/nsf ，/w 中国/ns 被/pbei 排除/v 在/p 外/f ，/w 其/rz 假想/b 对抗/v 目标/n 一目了然/vl 。/w 
