原/b 铁道部/nis [副/b 总工程师/nnt]/nnt 、/w 运输局/nis 局长/nnt 张曙光/nr 
[重庆市/ns 北碚区/ns 原/b 区委/nis]/nt 书记/nnt 雷政富/nr 
原/b 铁道部/nis 部长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 刘志军/nr 
1月7日/t ，/w 原/b [铁道部/nis 运输局/nis]/nto 副局长/nnt 兼/v 营运部/nz 主任/nnt 苏顺虎/nr 涉嫌/v 受贿案/n 再次/d 在/p [北京市/ns 二/m 中/f 院/n]/nt 接受/v 审理/vn 。/w 4个月/t 前/f ，/w 他/rr 在/p 庭审/v 的/ude1 最后/f 陈述/v 中/f 声泪俱下/vl ：/w “/w 上/f 小学/nis 的/ude1 学习/vn 用具/n 和/cc 作业本/n ，/w 都/d 要/v 靠/v 我/rr 捡破烂/vi 卖钱/nz 获得/v ”/w 。/w 
新京报/nz 记者/nnt 梳理/v 2013年/t 部分/n 因/p 贪/v 腐/vg 受审/vi 官员/nnt 的/ude1 法庭/nis “/w 最后/f 陈述/v ”/w 及/cc 悔过书/n 书/n 发现/v ，/w 几乎/d 每/rz 名/q 贪官/n 都会/n 对/p 自己/rr 的/ude1 人生/n 和/cc 罪行/n 做出/v 总结/vn ，/w 有些/rz 还/d 会/v 事先/d 列/v 好/a 提纲/n ，/w 还/d 有人/r 会/v 递交/v [几/d 页/q]/mq 亲笔/d 书写/v 的/ude1 悔过书/n 。/w 
“/w 虽然/c 最后/f 陈述/v 形式/n 和/cc 内容/n 各异/z ，/w 但/c [核心/n 内容/n]/nz 大多/d 是/vshi 请求/v 轻/a 判/v ”/w ，/w [北京市/ns 律/vg 协/vg]/nt 刑事诉讼法/n [专业/n 委员会/nis]/nis 秘书长/nnt 刘玲/nr 认为/v ，/w 大多数/m [刑事/b 案件/n]/nz 中/f ，/w 被告人/n 如果/c 认罪/vi ，/w 最后/f 陈述/v 阶段/n 往往/d 都会/n 表达/v 悔过/vi 之意/nz ，/w 并/cc 恳请/v 法庭/nis 酌情/d [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
2013年6月9日/t ，/w [北京市/ns 二/m 中/f 院/n]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 刘志军/nr 涉嫌/v 受贿/vn 、/w [滥用/v 职权/n]/nz 案/ng ，/w 检/ng 方/q 宣读/v 起诉书/n 后/f ，/w 刘志军/nr 当庭/d 表示/v 全部/m 认可/vn 指控/v 。/w 法庭/nis 为/p 刘志军/nr 摆好/v 了/ule 椅子/n 、/w 垫子/n ，/w 但/c 刘志军/nr 提出/v 因/p 身体/n 原因/n ，/w 要/v 站/vi 着/uzhe 受审/vi 。/w 在/p 最后/f 陈述/v 阶段/n ，/w 刘志军/nr 拿出/v 事先/d 写/v 好/a 的/ude1 [几/d 页/q]/mq 纸/n 开始/v 忏悔/vn ，/w 直至/v 念/v 到/v 声泪俱下/vl 。/w 
【/w 不忘/v 感恩/vi 】/w “/w 感谢/v 党/n 这么/rz 多年/mq 的/ude1 栽培/vn ，/w 感谢/v 办案/vn 系统/n 的/ude1 教育/vn ，/w 自己/rr 犯/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 错/v ，/w 感觉/n 对不起/v 国家/n 和/cc 家人/n 。/w ”/w 
落马/vi 官员/nnt 受审/vi 所/usuo 作/v 的/ude1 最后/f 陈述/v ，/w 可以/v 对/p 其他/rzv 还/d 未/d 犯罪/vn 的/ude1 官员/nnt 起到/v 警示/vn 和/cc 教育/v 作用/n ，/w 对/p 已经/d 犯罪/vn 还/d 未/d 被/pbei 发现/v 的/ude1 官员/nnt 也/d 起到/v 警告/vn 的/ude1 作用/n 。/w —/w —/w [中国/ns 政法/n 大学/nis]/ntu 法学/n 教授/nnt 樊崇义/nr 
认罪/vi 求情/vi 型/k 
[陕西省/ns 安全/an 生产/vn 监督/vn 管理局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 杨达才/nr 
(/w 一审/b 判处/v 有期徒刑/n 14年/t )/w 
2013年8月30日/t ，/w [西安市/ns 中/f 院/n]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz 杨达才/nr 受贿/vi 、/w 巨额/b [财产/n 来源/n]/nz 不明/v 案/ng ，/w 杨达才/nr 做/v 了/ule 最后/f 陈述/v 。/w 
引经据典/n 型/k 
[开封市/ns 原/b 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 李森林/nr 
(/w 一审/b 判处/v 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 后/f 未/d 上诉/v )/w 
2013年8月22日/t ，/w [驻马店市/ns 中/f 院/n]/nt 一审/b 以/p 受贿罪/n 判处/v 李森林/nr 无期徒刑/n ，/w [剥夺/v 政治权利/n 终身/n]/nz ，/w 并处/v 没收/vn 个人/n 全部/m 财产/n ，/w 李森林/nr 事后/f 做出/v 忏悔/vn 。/w 
【/w 联系/v 爱好/n 】/w “/w 我/rr 喜欢/vi 下/f 围棋/n 。/w 如果/c 把/pba 我/rr 这/rzv 一生/n 比喻/n 为/p 一局/mq 棋/n ，/w 我/rr 是/vshi ‘/w 文革/n ’/w 后/f [第/m 一批/mq]/mq 大学生/nnt ，/w 又是/c 党员/nnt ，/w 相当于/v 命运/n 让给/v 了/ule 我/rr 两颗/mq 子/ng ，/w 开局/n 占/v 足/a 了/ule 优势/n 。/w 后来/t ，/w 我/rr 到/v [河南/ns 南阳/ns]/ns 、/w 开封/v 两个/mq 市/n 担任/v 组织部/nis 部长/nnt ，/w 我/rr 的/ude1 人生/n 棋局/n 进入/v 中盘/n 。/w 在/p 这个/rz 阶段/n ，/w 我/rr 贪图/v 钱财/n ，/w [盲人/n 骑/v 瞎/a 马/n]/nz ，/w 夜半/t 临/v 深/a 池/ng 而/cc 浑然/z 不觉/d ，/w 棋局/n 至此/d ，/w 不用/d 收官/v 就/d 已经/d 提前/vd 结束/v 了/ule 。/w ”/w 
表功/vi 型/k 
原/b 铁道部/nis [副/b 总工程师/nnt]/nnt 、/w 运输局/nis 局长/nnt 张曙光/nr 
(/w 正在/d 审理/v 中/f )/w 
2013年9月10日/t ，/w 张曙光/nr 因/p 涉嫌/v 受贿/vn 在/p [北京市/ns 二/m 中/f 院/n]/nt 受审/vi ，/w 并/cc 作/v 最后/f 陈述/v 。/w 
【/w 自述/n 成就/n 】/w “/w 在/p 党/n 和/cc [各级/r 政府/nis]/nz 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 我们/rr 上/f 百个/q 工厂/nis ，/w [几千/m 名/q]/mq 工程师/nnt ，/w [几/d 万名/q]/mq 职工/nnt 干/v 了/ule 整整/d 7年/t ，/w 走/v 了/ule 3/m 大步/d ，/w 形成/v 了/ule 中国/ns 自己/rr 的/ude1 [高速/b 铁路/n]/nz 体系/n ，/w 并且/c 是/vshi 中国人/n 自己/rr 的/ude1 技术/n 、/w 自己/rr 的/ude1 品牌/n ”/w ，/w “/w 我们/rr 圆/vg 了/ule 高铁/nz 梦/n 。/w 我会/r 认真/ad 改造/vn 自己/rr ，/w [重新/d 做人/vi]/nz ，/w 继续/v 为/p 高铁/nz 作/v 事情/n 。/w ”/w 
最后/f 陈述/v 时/ng 被告人/n 一般/ad 会/v 将/d 对/p 自己/rr 有利/a 的/ude1 一面/n 表达/v 出来/vf ，/w 但/c 法庭/nis 是/vshi 根据/p 整个/b 案件/n 审理/v 的/ude1 证据/n 情况/n ，/w 以及/cc 所/usuo 掌握/v 的/ude1 事实/n ，/w 来/vf 做出/v 综合/vn 的/ude1 判决/vn 。/w —/w —/w [中国/ns 传媒/n 大学/nis 政治/n 与/cc 法律/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 王四新/nr 
忆苦/vn 型/k 
(/w 正在/d 审理/v 中/f )/w 
2013年9月4日/t ，/w 苏顺虎/nr 涉嫌/v 受贿案/n 在/p [北京市/ns 二/m 中/f 院/n]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz ，/w 最后/f 陈述/v 阶段/n ，/w 苏顺虎/nr 几乎/d 是/vshi 流/v 着/uzhe 眼泪说/nz 了/ule 自己/rr 的/ude1 人身/n 经历/n 。/w 
【/w 诉说/v 出身/vn 】/w “/w 我/rr 出生/vi 在/p 一个/mq 贫苦/a [农民/nnt 家庭/n]/nz ，/w 家里/s 弟兄/n [8/m 个/q]/mq ，/w 先后/d 有/vyou [6/m 个/q]/mq 弟兄/n 夭折/vi ，/w 均/d 是因为/c 病/n 了/ule 没有/v 钱/n 治/v 。/w 我/rr 上/f 小学/nis 的/ude1 学习/vn 用具/n 和/cc 作业本/n ，/w 都/d 要/v 靠/v 我/rr 自己/rr 捡破烂/vi 卖钱/nz 获得/v ，/w 我/rr 父母/n 常年/d 有/vyou 病/n ，/w 我/rr 从小/d 就/d 担/q 起/vf 家务/n 。/w ”/w 此外/c 苏顺虎/nr 称/v ，/w 上/f 高中/nis 时/ng ，/w 为了/p 不/d 增加/v 家庭/n 负担/n ，/w 2年/t 高中/nis 他/rr 从来/d 没/d 在/p 食堂/n 吃/v 过/uguo 饭/n ，/w 都/d 是/vshi 从/p 家里/s 带/v 咸菜/nf 。/w 
对于/p 贪官/n 来说/uls ，/w 如果/c 不是/c 自身/rr 禁不住/v 诱惑/vn ，/w 也/d 不会/v 因/p 贪/v 腐/vg 被/pbei 抓/v ，/w 就算/d 是/vshi 鼻涕/n 一把/mq 眼泪/n 一把/mq 说/v 自己/rr 的/ude1 “/w 辛酸/an 史/ng ”/w ，/w 陈述/v 时/ng 说/v 自己/rr “/w 本质/n 不/d 坏/a ”/w 、/w “/w 出身/v 贫苦/a ”/w 、/w “/w 环境/n 使然/v ”/w 等/udeng 来/vf 忏悔/v ，/w 也/d 抹/v 不/d 掉/v 自己/rr 罪行/n 的/ude1 ，/w 至多/d 算是/v 认罪/vn 态度/n 好/a 。/w —/w —/w [北京大学/ntu 法学院/nis]/nt 教授/nnt 陈永生/nr 
避重就轻/vl 型/k 
[重庆市/ns 北碚区/ns 原/b 区委/nis]/nt 书记/nnt 雷政富/nr 
(/w 终审/n 被/pbei 判处/v 有期徒刑/n 13年/t ，/w [剥夺/v 政治权利/n]/nz 3年/t )/w 
2013年6月19日/t ，/w 雷政富/nr 涉嫌/v 受贿案/n 在/p [重庆市/ns 一/d 中/f 院/n]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz ，/w 庭审/v 持续/vn 近/a [7/m 小时/n]/mq 后/f ，/w 在/p 雷政富/nr 的/ude1 最后/f 陈述/v 中/f 结束/v 。/w 
【/w 承认/v 好色/a 】/w “/w 请/v 审判长/nnt 相信/v 我/rr 的/ude1 为/p 人/n ，/w 我/rr 沾/v 点/qt 色/ng ，/w 我/rr 承认/v ，/w 但/c 我/rr 不是/c 贪财/a 的/ude1 人/n 。/w ”/w 
[北京大学/ntu 法学院/nis]/nt 教授/nnt 、/w 刑/n 诉法/nz 专家/nnt 陈永生/nr 分析/vn ，/w 贪官/n 的/ude1 最后/f 陈述/v 有/vyou [三/m 种/q]/mq 情况/n ：/w 首先/d 只能/v 表明/v 他/rr 的/ude1 一种/mq 想法/n 和/cc 态度/n ，/w 往往/d 不/d 影响/vn 最后/f 的/ude1 定罪/vn 量刑/vi 。/w 比如/v 走上/v 犯罪/vn 道路/n 的/ude1 原因/n 、/w 有/vyou 生活/vn 困难/an 、/w 因为/c 妻子/n 或/c 情妇/n 的/ude1 原因/n 等等/udeng ，/w 这些/rz 对/p 量刑/vi 没有/v 什么/ry 影响/vn 。/w 
其次/c ，/w 也/d 有可能/nz 影响/vn 量刑/vi 的/ude1 ，/w 比如/v 以往/t 在/p 工作/vn 中/f 比较/d 认真/ad 的/ude1 ，/w 只是/d 某/rz 一次/mq 或/c 比较/d 少/a 的/ude1 几次/mq 贪/v 腐/vg ，/w 在/p 量刑/vi 时/ng 根据/p 其/rz 最后/f 陈述/v 也/d 可/v 适当/a 考虑/v 。/w 
最后/f ，/w 从/p 法律/n 上/f 可以/v 影响/vn 定罪/vi 的/ude1 内容/n ，/w 比如/v 有些/rz 事实/n 在/p 侦查/vn 起诉/v 阶段/n ，/w 甚至/d 在/p [法庭/nis 调查/vn]/nz 和/cc [法庭/nis 辩论/vn]/nz 时/ng 也/d 没有/v 的/ude1 事实/n ，/w 在/p 最后/f 陈述/v 时/ng ，/w 被告人/n 说/v 了/ule 出来/vf ，/w 这/rzv 就/d 会/v 影响/vn 量刑/vi 。/w （/w 记者/nnt 张玉学/nr ）/w 
