中新网/nz 1月12日/t 电/n 据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 针对/p 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 马英九/nr 11日/t 晚/tg 通过/p 脸/n 书/n (/w 又/d 译/v 脸谱/n ，/w Facebook/x )/w 表示/v ，/w 日本/ns 此举/rzv 再次/d 为/p 东亚/ns 区域/n 安全/an 种/q 下/f 不/d 安定/a 因子/n ，/w “/w 身为/v 中华民族/n 一份/mq 子/ng ，/w 对/p [日本/ns 政府/nis]/nt 这种/r 不顾/v 邻国/n 历史/n 伤痛/n 的/ude1 行动/vn ，/w 难以/d 理解/v ，/w 何止/v 失望/a 而已/y 。/w ”/w 
安倍/nrf 上/f 月底/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 不仅/c 美国/nsf 罕见/a 提出批评/v ，/w 台湾/ns 涉外/vn 部门/n 发言人/nnt 高/a 安/ag 也/d 发表声明/v 呼吁/vn 日方/n “/w 切勿/d 伤害/v 邻国/n 历史/n 伤痛/n 的/ude1 行动/vn ”/w ，/w 马英九/nr 谈话/vn 比/p 台/q 涉外/vn 部门/n 强硬/a 一些/mq ，/w 也/d 是/vshi 他/rr 首/q 度/qv 针对/p 此/rzs 一/m 议题/n 正式/ad 发表/v 看法/n 。/w 
1943年1月11日/t ，/w [中国/ns 政府/nis]/nt 与/cc 英/b 、/w 美/b 两国/mq 正式/ad 废除/v 不平等条约/nz ，/w 签订/v 平等/a 新约/n ，/w 马英九/nr 才/d 会/v 利用/vn 同/p 天/qt 针对/p [靖国/nz 神社/nz]/nz 与/cc 钓鱼岛/ns 议题/n 发表/v [2500/m 字/n]/mq 感言/n 。/w 
马英九/nr 11日/t 晚/tg 通过/p 脸/n 书/n 表示/v ，/w 当年/t [南京/ns 国民政府/nt]/nt 主席/nnt 林森/nrf 在/p 对/p 日本/ns 宣战/vi 布告/n 中/f 宣示/v ，/w “/w 所有/b 一切/rz 条约/n 、/w 协议/n 、/w 合同/n 有/vyou 涉及/v 中/f 日/b 之间/f 关系/n 者/k ，/w 一律/d 废止/v 。/w ”/w 其中/rz ，/w 也/d 包括/v 1895年/t 的/ude1 马关条约/nz 在/p 内/f 。/w 
马英九/nr 指出/v ，/w 钓鱼岛/ns 问题/n 仍然/d 是/vshi 东北亚/ns 不/d 稳定/an 最重要/nz 的/ude1 关键/n 。/w 日本/ns 2012年9月/t 企图/v 实施/vn 钓鱼岛/ns “/w 国有化/vi ”/w ，/w 东亚/ns 区域/n 情势/n 再次/d 动荡不安/vl 。/w 
马英九/nr 提到/v ，/w 去年/t 12月26日/t ，/w 日本/ns 高层/n 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 引起/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 、/w 韩国/nsf 谴责/v 、/w 台湾/ns 的/ude1 强烈/a 关切/vn 与/cc 美国/nsf 的/ude1 失望/a ，/w 再/d 为/p 东亚/ns 区域/n 安全/an 种/q 下/f 不/d 安定/a 因子/n 。/w 
