急于/v 修改/vn “/w 解说/v 书/n ”/w 做法/n 罕见/a 
在/p 日本/ns 现行/b 解说/v 书/n 中/f ，/w 初中/nis 社会科/nis 提及/v 日韩/n 两国/mq 针对/p 竹岛/nz 的/ude1 不同/a 主张/v ，/w 而/cc 在/p [高中/nis 地理/n]/nz 历史/n 科/n 中/f ，/w 仅有/nz “/w 依据/n 初中/nis 学习/v 的/ude1 知识/n ”/w 的/ude1 表述/vn ，/w 钓鱼岛/ns 在/p 初高中/n 科目/n 中/f 皆/d 无/v 记载/vn 。/w [文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 要求/n 初中/nis 社会科/nis 、/w [高中/nis 地理/n]/nz 历史/n 科/n 和/cc 公民/n 科/n 均/d 明确/a 记载/v 钓鱼岛/ns 和/cc 竹岛/nz “/w 是/vshi 固有/b 领土/n ”/w ，/w [具体/a 内容/n]/nz 需/v 符合/v 竹岛/nz 被/pbei 韩国/nsf 非法/b 占领/v 、/w 钓鱼岛/ns 不/d 存在/v 领土/n 争议/vn 的/ude1 政府/nis 见解/n 。/w 
[文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 为/p 赶上/v 2014/m 年度/n 的/ude1 初中/nis 教科书/n 审查/vn ，/w 计划/n 1月/t 修改/v 教科书/n 审查/v 标准/n ，/w 要求/n 表述/vn 均/d 以/p 政府/nis 见解/n 为准/v 。/w 解说/v 书/n 是/vshi 编写/v 教科书/n 以及/cc 教师/nnt 在/p [课堂/n 教学/vn]/nz 时/ng 的/ude1 指南/n 。/w 《/w [读卖/nz 新闻/n]/nz 》/w 11日/t 称/v ，/w [文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 将/d 于/p 近日/t 修改/v 解说/vn 书/n ，/w 将/d 在/p 2016/m 年度/n 开始/v 使用/vn 的/ude1 教科书/n 中/f 得到/v 体现/vn 。/w 
解说/v 书/n 一般/ad 每/rz 10年/t 修订/v 一次/mq ，/w 现行/b 解说/v 书/n 的/ude1 初中版/n 于/p 2008年/t 公布/v ，/w 高中版/n 于/p 2009年/t 公布/v ，/w 中途/d 修改/v 十分/d 罕见/a 。/w 解说/v 书/n 虽然/c 不具备/v 法律/n 约束力/n ，/w 但/c 将/d 成为/v 教科书/n 相关/vn 公司/nis 编写/v 教科书/n 以及/cc 老师/nnt 授课/vi 的/ude1 指南/n 。/w [日本/ns 媒体/n]/nz 担心/v ，/w 在/p 因/p 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 导致/v 日本/ns 与/cc 中/f 韩/b 等/udeng 邻国/n 关系/n 恶化/vi 的/ude1 时刻/n ，/w 日本/ns 此举/rzv 无异于/v 火上浇油/vl ，/w 必然/d 导致/v 与/cc [中/f 韩/b 关系/n]/nz 进一步/d 恶化/vi ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 内部/f 也/d 有人/r 持/v 慎重/a 意见/n 。/w 
此外/c ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 10日/t 召集/v 外务省/nt 等/udeng 中央/n [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 在/p 内阁府/nz 召开/v 会议/n ，/w 商讨/v 如何/ryv 向/p 国内外/s 发布/v 有关/vn [领土/n 主权/n]/nz 的/ude1 日方/n 主张/v 。/w 会议/n 确认/v 了/ule 以/p 英文/nz 及/cc 视频/n 加大/v 相关/vn 传播/v 力度/n 的/ude1 方针/n 。/w 
将/d 进一步/d 损害/v 与/cc 邻国/n 关系/n 
2008年7月/t ，/w 日本/ns 首次/m 在/p 初中/nis 社会科/nis 的/ude1 解说/vn 书/n 中/f 增加/v 了/ule 关于/p 竹岛/nz 的/ude1 表述/vn ，/w 要求/n “/w 提及/v 我国/n 与/cc 韩国/nsf 之间/f 关于/p 竹岛/nz 的/ude1 主张/v 存在/vn 分歧/n 等/udeng ，/w 加深/v 学生/nnt 对/p 竹岛/nz 和/cc [北方/s 领土/n]/nz 一样/uyy 是/vshi 我国/n 领土/n 、/w 领域/n 的/ude1 理解/vn ”/w 。/w 尽管/c 最终/d 没有/v 使用/vn 曾/d 讨论/v 过/uguo 的/ude1 “/w 固有/b 领土/n ”/w 这/rzv 一/m 表述/vn ，/w 但/c 也/d 引发/v 了/ule 韩方/nr 暂停/v 韩日/nz 交流/vn 活动/vn 、/w 暂时/d 召回/v 驻/v 日/b 大使/nnt 等/udeng 后果/n 。/w 
韩国/nsf 《/w [中央/n 日报/n]/nz 》/w 旗下/d 电视台/nis 、/w 韩联社/nr 报道/v 认为/v ，/w 已经/d 因/p 慰安妇/n 等/udeng 历史/n 问题/n 和/cc 参拜/v 问题/n 而/cc 极度/d 恶化/vi 的/ude1 韩日/nz 关系/n 将/d 因/p “/w 解说/v 书/n ”/w 问题/n 再/d 遭/v 巨大/a 冲击/vn 。/w [韩国/nsf SBS/x 电视台/nis]/nt 报道/v 认为/v ，/w 此次/rz 修改/v 解说/vn 书/n 的/ude1 时机/n 较为/d 异常/a ，/w 这/rzv 显示/v [日本/ns 政府/nis]/nt 在/p 加强/v 与/cc 邻国/n 的/ude1 对抗/vn 立场/n 。/w 
[日本/ns 福井/nrf 县立/nz 大学/nis]/nt [名誉/n 教授/nnt]/nnt 凌星光/nr 11日/t 在/p 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 采访/v 时/ng 表示/v ，/w [安倍/nrf 内阁/n]/nz 之所以/c 急于/v 修改/vn 教科书/n 指南/n ，/w 一方面/c 是/vshi 为了/p 使/v 日本/ns 青少年/n 树立/v [国家/n 主义/n]/nz 观念/n ，/w 继承/v 军国主义/n 精神/n ，/w 为/p 保卫/v 侵占/vn 领土/n 做出/v 个人/n 牺牲/v ，/w 另一方面/c 与/cc 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 对抗/v ，/w 煽动/v 日本/ns 国民/n 狭隘/a 的/ude1 民族主义/n 情绪/n ，/w 以/p 巩固/v 右派/nis 势力/n 。/w 安倍/nrf 的/ude1 这种/r 企图/v 必将/d 遭到/v 中国/ns 和/cc 韩国/nsf 的/ude1 坚决/ad 反对/v ，/w 必然/d 引起/v 强烈/a 反弹/vi ，/w 同时/c 也/d 会/v 受到/v 日本/ns 人民/n 坚决/ad 反对/v ，/w 最后/f 必将/d 遭到/v 失败/vn 。/w 必须/d 指出/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 这/rzv 一/m 举措/n 完全/ad 暴露/v 了/ule 他/rr 一方面/c 说/v 愿意/v 改善/vn 关系/n ，/w 另一方面/c 不惜/v 损害/vn 关系/n 的/ude1 两面派/n 手法/n ，/w 使/v 世界/n 有识之士/n 充分/ad 认识到/v 其/rz 虚伪/a 性/ng 。/w 
参拜/v 暴露/vn 安倍/nrf 内心/n 真实/a 想法/n 
中国/ns 驻/v 美国/nsf 大使/nnt 崔天凯/nr 10日/t 在/p 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 发表/v 题为/v 《/w 危险/an 的/ude1 顶礼膜拜/nz 》/w 的/ude1 文章/n ，/w 批评/v 安倍晋三/nrj 不久/d 前/f 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 错误/n 行径/n 。/w 崔天凯/nr 说/v ，/w 安倍/nrf 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w [严重/a 伤害/vn]/nz 了/ule 中国/ns 和/cc 很多/m [亚洲/ns 国家/n]/nz 人民/n 的/ude1 感情/n 。/w 他/rr 的/ude1 参拜/v 行为/n 不仅/c 具有/v 象征/n 意义/n ，/w 更/d [从/p 根本/a 上/f]/nz 暴露/v 了/ule 他/rr 对/p 日本/ns 未来/t 发展/v 方向/n 的/ude1 想法/n ，/w 反映/v 出/vf 他/rr 并非/v 真心/d 愿意/v 在/p 东亚/ns 建立/v 一种/mq 相互/d 信任/vn 、/w 尊重/v 和/cc 平等/a 的/ude1 氛围/n 。/w 
崔天凯/nr 指出/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 参拜/v 行径/n 同/p 他/rr 一贯/d 否认/v 日本/ns 的/ude1 [战争/n 罪行/n]/nz 是/vshi 分/qt 不/d 开/v 的/ude1 。/w 安倍/nrf 再次/d 担任/v 首相/nnt 以来/f 的/ude1 所作所为/n ，/w 与/cc 他/rr 所/usuo 说/v 的/ude1 推动/vn 日本/ns 为/p [维护/v 世界/n 和平/n]/nz 多/a 作/v 贡献/n 背道而驰/vl 。/w [安倍/nrf 内阁/n]/nz 正/d 试图/v 加快/vn 日本/ns 军备/n 建设/vn ，/w 并/cc 企图/v 修改/vn 由/p 美国/nsf 起草/v 的/ude1 [和平/n 宪法/n]/nz ，/w 这些/rz 都/d 值得/v 警惕/vn 。/w 安倍/nrf 本人/rr 还/d 发表/v 了/ule 一系列/b 错误/n 言论/n ，/w 如/v 宣称/v “/w [侵略/vn 定义/n]/nz 未定/vi ”/w 、/w 没有/v 证据/n 表明/v “/w 慰安妇/n ”/w 是/vshi 被/pbei 强迫/v 的/ude1 等等/udeng 。/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 体现/v 了/ule 他/rr 这些/rz 行为/n 的/ude1 思想/n 基础/n 和/cc 错误/n 史观/nz ，/w 也/d 使/v 日本/ns 无法/v 取得/v 邻国/n 的/ude1 信任/vn 。/w 崔天凯/nr 强调/v ，/w 日本/ns 只有/c 承认/v [战争/n 罪行/n]/nz 并/cc 痛改前非/vl ，/w 才能/n 为/p 全球/n 最/d 具/vg 经济/n 活力/n 的/ude1 地区/n 打下/v 和平/n 与/cc 安全/an 的/ude1 基础/n 。/w 
加紧/vd 扩充/v 夺/v 岛/n 作战/vi 军力/n 
[日本/ns 时事/n 通讯社/nis]/nt 11日/t 报道/v 称/vn ，/w [日本/ns 防卫省/nz]/nz 当天/t 决定/v ，/w 为/p 加强/v [西南/ns 诸岛/nz]/nz 的/ude1 离岛/nz 防卫/vn 能力/n ，/w 将/d 对/p [海上/s 自卫队/nis]/nz 的/ude1 最新型/b 准航母/nz “/w 出/vf 云/vg ”/w 号/q 护卫舰/n 进行/vn 改造/vn ，/w 使/v 之/uzhi 具备/v 司令部/nnt 功能/n 。/w 去年/t 8月6日/t 举行/v 下水/vn 及/cc 命名/v 仪式/n 的/ude1 “/w 出/vf 云/vg ”/w 号/q 护卫舰/n [标准/n 排水量/n]/nz 为/p [1/m ./w 95/m 万吨/q]/mq ，/w 可/v 同时/c 起降/vi [5/m 架/qv]/mq 直升机/n ，/w 最多/ad 可/v 搭载/vn [14/m 架/qv]/mq 直升机/n 。/w [日本/ns 政府/nis]/nt 去年/t 12月/t 制定/v 的/ude1 新/a 《/w [防卫/vn 计划/n 大纲/n]/nz 》/w 中/f ，/w 明确/a 记载/v 了/ule 在/p 陆上/s 自卫队/nis 中/f 设置/v 以/p 夺回/v 被/pbei 外敌/n 占领/v 的/ude1 离岛/nz 为/p [主要/b 任务/n]/nz 的/ude1 水陆/n 机动/b 兵团/nis ，/w 此次/rz 对/p “/w 出/vf 云/vg ”/w 号/q 进行/vn 改建/v 便是/v 执行/vn 该/rz 方针/n 的/ude1 [具体/a 措施/n]/nz 。/w 报道/v 称/vn ，/w [日本/ns 自卫队/nis]/nt 通过/p 配备/v 可/v 担当/v 前线/s 司令部/nnt 功能/n 的/ude1 “/w 出/vf 云/vg ”/w 号/q 来/vf 加强/v 海陆空/n 自卫队/nis 的/ude1 综合/vn 运用/v 能力/n ，/w 目的/n 在于/v 摆出/vf 可以/v 圆满/a 实现/v 离岛/nz 夺/v 岛/n 作战/vi 的/ude1 姿态/n 。/w 改建/v 后/f 的/ude1 “/w 出/vf 云/vg ”/w 号/q 预计/v 于/p 2015年3/t 月底/t 之前/f 服役/vi 。/w 
继承/v 与/cc 发展/v [村/n 山/n 谈话/vn]/nz 会/v 理事长/nnt 藤田高景/nrj 11日/t 对/p [本报/rz 记者/nnt]/nz 说/v ，/w 修改/v “/w 解说/v 书/n ”/w 是/vshi [安倍/nrf 内阁/n]/nz 向/p 此前/t 一直/d 就/d 主张/v 在/p [领土/n 问题/n]/nz 上/f “/w 鲜明/a ”/w 进行/vn 表述/vn 的/ude1 右派/nis 议员/nnt 的/ude1 谄媚/v 。/w 因为/c 去年/t 年底/f 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 行为/n 招致/v 中/f 韩美/nr 等/udeng 各国/rzs 的/ude1 强烈/a 批判/vn 。/w 目前/t 日本/ns 与/cc 邻国/n 的/ude1 关系/n 日益/d 紧张/a ，/w 此次/rz [文/ng 部/q 科学/n 省/n]/nz 的/ude1 举动/n 将/d 会/v 使得/vi 日本/ns 与/cc 邻国/n 的/ude1 关系/n 进一步/d 恶化/vi ，/w 不得/vi 不说/c 这/rzv 是/vshi 非常/d 愚蠢/a 的/ude1 行为/n 。/w （/w 刘军国/nr 万宇/nr 吴成良/nr ）/w 
