中新社/nt 拉萨/ns 1月11日/t 电/n (/w 贡桑拉姆/nrf )/w 2005年/t 中国/ns 发放/v 的/ude1 “/w [第二/m 代/q 居民/n 身份证/n]/nz ”/w 中/f ，/w 西藏/ns 僜人/nz 的/ude1 民族/n 选项/n 一/m 栏/n 填写/v 的/ude1 是/vshi “/w 其他/rzv ”/w 。/w 记者/nnt 11日/t 从/p 正在/d 此间/rzs 召开/v 的/ude1 西藏/ns “/w 两会/n ”/w 上/f 获悉/v ，/w 僜人/nz 将/d 告别/vi “/w 尴尬/a ”/w 的/ude1 未/d 识别/v 族群/n 身份/n 。/w 
已/d 是/vshi [第/m 12/m 次/qv]/mq 代表/nnt 基层/n 民众/n 参加/v 西藏/ns “/w 两会/n ”/w 的/ude1 僜人/nz 人大代表/nnt 坦妮娅/nrf 回忆/v 道/qv ，/w 近年来/dl ，/w 僜人/nz 持/v 身份证/n 乘飞机/nz 出行/vi 时/ng ，/w 在/p 关卡/n 需要/v 比/p 同行/n 人/n 多/a 滞留/v [几/d 分钟/qt]/mq ；/w 住/vi 宾馆/nis 时/ng 被/pbei 怀疑/v 持有/vn 假/a 身份证/n ；/w 到/v 医院/nis 就医/vi 住院/vn 时/ng 被/pbei 视为/v “/w 问题/n 身份证/n ”/w 而/cc 办/v 不/d 了/ule 住院/vn 手续/n ，/w “/w 僜人/nz 民众/n 在/p 出行/vi 和/cc 办事/vn 过程/n 中/f 出现/v 了/ule 许多/mq ‘/w 尴尬/a ’/w 的/ude1 局面/n ”/w 。/w 
作为/p 僜人/nz 的/ude1 基层/n 人大代表/nnt ，/w 坦妮娅/nrf 多次/mq 提出/v “/w 完善/v 僜人/nz 等/udeng [未/d 识别/vn 民族/n]/nz 身份/n 登记/v 信息/n 及/cc 权利/n 保护/vn ”/w 的/ude1 建议/n ，/w 她/rr 的/ude1 建议/n 于/p 2013年/t 得到/v 重视/vn 。/w 
坦妮娅/nrf 介绍/v ，/w 去年/t 4月/t [西藏/ns 组织/n]/nt [相关/vn 部门/n]/nz 成立/vi 调研组/nis ，/w 先后/d 赴/v [西藏/ns 日喀则/ns]/ns 地区/n 、/w [林芝/ns 地区/n]/ns 和/cc 云南/ns 、/w 贵州/ns 等/udeng 两省/nz 就/d 未/d 识别/v 族群/n 身份/n 登记/vn 的/ude1 基本/a 现状/n 、/w 法规/n 界定/vn 、/w [主要/b 依据/n]/nz ，/w 以及/cc 存在/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n 等/udeng 情况/n 进行/vn 了/ule [专题/n 调研/vn]/nz ，/w 并/cc 举行/v 了/ule [专家/nnt 论证/vn]/nz 会/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 西藏/ns 除/p 僜人/nz ，/w 夏尔巴人/nrf 和/cc 世代/n 居住/v 在/p 尼泊尔/nsf 热/a 索/vg 地区/n 一带/n 的/ude1 尼泊尔/nsf 人/n 即/v 达曼人/nz ，/w 同样/d 存在/v 类似/a 问题/n 。/w 而/cc 坦/b 妮亚/nz 的/ude1 建议/n 不仅/c 给/p 僜人/nz 民众/n 带来/v 希望/vn ，/w 同时/c 让/v 夏尔巴人/nrf 和/cc 达曼人/nz 的/ude1 族群/n 身份/n 也/d 将/d 得到/v 确定/vn 。/w 
对/p 解决/v 此/rzs 问题/n ，/w 官方/n 提出/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 建议/n ：/w 向/p [国家/n 民委/nnt]/nt 申请/v “/w 僜/nz 巴人/nz ”/w 身份证/n 民族/n 代码/n ，/w 并/cc 在/p 身份/n 登记/v 时/ng 民族/n 一/m 栏/n 填写/v “/w 僜/nz 巴人/nz ”/w ；/w 而/cc 夏尔巴人/nrf 、/w 达曼人/nz 在/p 身份/n 登记/v 时/ng 民族/n 一/m 栏/n 填写/v 为/p “/w 藏族/nz ”/w 。/w (/w 完/vi )/w 
