新华网/nz 达喀尔/nsf 1月11日/t 电/n (/w 记者/nnt 王猛/nr )/w 中国/ns 外交部长/nnt 王毅/nr 11日/t 在/p 塞内加尔/nsf 首都/n 达喀尔/nsf 参观/v 中国/ns 援建/v 的/ude1 [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 和/cc 正在/d 建设/vn 中/f 的/ude1 黑人/n 文明/n 博物馆/nis 工地/n 时/ng 表示/v ，/w 中国/ns 援/vg 非/b 的/ude1 事实/n 让/v 各种/rz 不/d 实/ad 之/uzhi 辞/v [苍白/a 无力/vi]/nz 。/w 
王毅/nr 应/v 询/vg 向/p 记者/nnt 表示/v ，/w 站/vi 在/p 中国/ns 援建/v 的/ude1 [国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 和/cc 正在/d 建设/vn 的/ude1 黑人/n 文明/n 博物馆/nis 前/f ，/w 我们/rr 感到/v 欣慰/a 和/cc 自豪/a 。/w 这里/rzs 处处/d 洋溢/v 着/uzhe [中国/ns 人民/n]/nz 对/p 非洲/nsf 人民/n 倾注/v 的/ude1 友好/a 感情/n ，/w 而/cc 那些/rz 对/p 中国/ns 援助/v 非洲/nsf 的/ude1 所谓/vn 指责/v 和/cc 不/d 实/ad 之/uzhi 辞/v ，/w 在/p 事实/n 面前/f 都/d 显得/v 如此/rzv [苍白/a 无力/vi]/nz 。/w 尽管/c 中国/ns 仍/d 是/vshi 一个/mq 发展中国家/n ，/w 但/c 我们/rr 愿/v 尽/vi 己/rr 所/usuo 能/v 继续/v 为/p 非洲/nsf 的/ude1 [经济/n 社会/n]/nz 及/cc [文化/n 建设/vn]/nz 作出/v 贡献/n 。/w 
王毅/nr 还/d 说/v ，/w 到/v 非洲/nsf 访问/vn ，/w 听到/v 最多/ad 的/ude1 一句话/l 就是/v 要/v 纠正/vn 历史/n 不公/a ，/w 这/rzv 是/vshi 非洲/nsf 兄弟/n [发自/v 内心/n]/nz 的/ude1 呐喊/vn 。/w 对/p 非洲/nsf 的/ude1 历史/n 不公/a 涉及/v 方方面面/n ，/w 最重要/nz 和/cc 最/d 应当/v 纠正/vn 的/ude1 应/v 是/vshi 恢复/v 黑人/n 应有/v 的/ude1 尊严/n 和/cc 地位/n ，/w [重新/d 认识/v]/nz 黑人/n 为/p [人类/n 文明/n]/nz 作出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 这/rzv 座/q 黑人/n 文明/n 博物馆/nis 的/ude1 建成/vn ，/w 将/d 为此/bl 发挥/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
王毅/nr 还/d 向/p 现场/s 的/ude1 中国/ns 有关/v [工程/n 技术/n 人员/n]/nz 和/cc 工人们/nz 表示/v 慰问/vn ，/w 赞赏/v 他们/rr 为/p 非洲/nsf 做出/v 的/ude1 无私奉献/vl ，/w 也/d 感谢/v [塞内加尔/nsf 政府/nis]/nt 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 给予/vn 中方/n 援建/v 人员/n 的/ude1 关心/vn 和/cc 照顾/v 。/w 
[国家/n 大/a 剧院/nis]/nt 是/vshi 中国/ns 在/p 塞内加尔/nsf 完成/v 的/ude1 最大/gm 规模/n 的/ude1 援助/vn 项目/n ，/w 2012年/t 竣工/vi 投入/v 使用/vn 。/w 黑人/n 文明/n 博物馆/nis 是/vshi 中国/ns 继/vg 大/a 剧院/nis 后/f 开始/v 建设/vn 的/ude1 又/d 一/m 重要/a 援/vg 塞/v 工程/n ，/w 定于/v 2016年/t 建成/v 。/w 
陪同/v 参观/vn 的/ude1 塞内加尔/nsf 文化部长/nnt 姆巴耶/nrf 高度/d 赞赏/v 大/a 剧院/nis 的/ude1 建筑/n 成就/n ，/w 表示/v 这/rzv 座/q 达喀尔/nsf 市内/s 最为/d 宏伟/a 的/ude1 殿堂/n 丰富/a 和/cc 提升/v 了/ule 塞内加尔/nsf 人民/n 的/ude1 [文化/n 生活/vn]/nz 。/w 而/cc 黑人/n 文明/n 博物馆/nis 的/ude1 早日/d 建成/v ，/w 对/p 全世界/n 黑人/n 都/d 有/vyou 莫大/b 意义/n ，/w 因为/c 这/rzv 将/d 增强/v 所有/b 黑人/n 对/p 非洲/nsf 大地/n 和/cc 非洲/nsf 文明/n 的/ude1 归属感/n 。/w 
