近日/t ，/w [阿里/ns 地委/nis]/nt 召开/v 会议/n ，/w 专题/n 传达/v 学习/vn 区党委/nis [八/m 届/q]/mq [五/m 次/qv]/mq 全委会/n 精神/n ，/w 并/cc 组织/n 地委/nis 班子/n 成员/nnt 围绕/v 贯彻/vn 落实/v 全委会/n 精神/n 进行/vn 深入/ad 讨论/v ，/w 统一/vn 了/ule 思想/n ，/w 明确/a 了/ule 落实/v 措施/n 。/w 
地委/nis 班子/n 成员/nnt 在/p 讨论/v 中/f [一致/a 认为/v]/nz ，/w 陈/vg 全国/n 书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 和/cc 全委会/n 审议/v 通过/p 的/ude1 《/w [中共/n 西藏自治区/ns 委员会/nis]/nt 关于/p 贯彻/v 〈/w 中共中央/nt 关于/p 全面/ad 深化改革/v 若干/m [重大/a 问题/n]/nz 的/ude1 决定/vn 〉/w 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w ，/w [紧密/ad 结合/v]/nz 西藏/ns 实际/n ，/w 全面/ad 部署/vn 了/ule 我/rr 区/n 深化改革/v 工作/vn ，/w 明确/a 了/ule [各项/r 工作/vn]/nz 任务/n ，/w 对/p 我们/rr 做好/v 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 工作/vn 具有/v 很强/d 的/ude1 [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 
会议/n 要求/n ，/w 阿里/ns 各界/rz 要/v 牢固/a 树立/v 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 思想/n ，/w 深化/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 市场经济/n ，/w 以/p 深入/ad 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 为/p 契机/n ，/w 抓好/v 党/n 的/ude1 建设/vn 和/cc [干部/nnt 队伍/n]/nz 建设/vn ，/w 继续/v 抓好/v 重点/n 工作/vn ，/w 毫不/d 松懈/a 抓好/v 稳定/an ，/w 为/p 发展/vn 提供/v 良好/a 的/ude1 [社会/n 环境/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 刘玉璟/nr ）/w 
