中新社/nt 拉萨/ns 1月11日/t 电/n (/w 记者/nnt 白少波/nr )/w 记者/nnt 11日/t 从/p 西藏/ns 地方/n [人大/nis 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ，/w 未来五年/t 内/f [西藏/ns 人大/nis]/nto 将/d 制定/v 《/w 布达拉宫/ns 保护/v 办法/n 》/w ，/w 此举/rzv 将/d 使/v 布达拉宫/ns 保护/vn 纳入/v 法制化/vn 轨道/n 。/w 
据/p [西藏自治区/ns 十届/mq 人大/nis]/nt [法制/n 委员会/nis]/nt 相关/vn 资料/n ，/w 2013年/t 通过/p 的/ude1 当地/s 五年/t 立法/vn 规划/n 突出/a 了/ule 保护/v [生态/n 资源/n]/nz ，/w [地方/n 特色/n]/nz ，/w 为/p [民族/n 文化/n]/nz 传承/vn 和/cc 保护/vn 提供/v 法制/n 保障/vn 等/udeng 特点/n ，/w 计划/n 制定/v 《/w 布达拉宫/ns 保护/v 办法/n 》/w 之外/f ，/w 发展/v 藏语/n 文/ng 、/w 保护/v [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 等/udeng 也/d 纳入/v 此/rzs 规划/n 。/w 
白玛赤林/nrf 说/v ，/w [西藏/ns 人大常委会/nis]/nt 坚持/v 推进/vn 依法/d 治/v 藏/v ，/w 把/pba 坚持/v [依法/d 治国/vi]/nz 基本/a 方略/n 、/w 维护/v 宪法/n 和/cc [法律/n 权威/n]/nz 作为/p 重要/a 任务/n 。/w 抓住/v 推进/vn 依法/d 治/v 藏/v 、/w 建设/v 法治/n 西藏/ns ，/w 依法/d 行使/v 立法/vn 、/w 监督/vn 、/w 决定/v 、/w 任免/vn 等/udeng 职权/n 。/w 
据介绍/nz ，/w 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w [西藏/ns 人大/nis]/nto 加强/v 重点/n 领域/n 立法/vn ，/w 促进/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn ，/w 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n ，/w 促进/v [依法/d 行政/n]/nz 、/w 简政放权/vl 。/w 白玛赤林/nrf 说/v ，/w 2013年/t 审查/vn 批准/v 了/ule 拉萨市/ns 老城区/ns 保护/v 条例/n ，/w 把/pba 老城区/ns 保护/vn 利用/v 管理/vn 纳入/v 了/ule 法制化/v 轨道/n ，/w 修订/v [残疾人/n 保障/vn 法/n]/nz [实施/v 办法/n]/nz ，/w 完善/v 了/ule 残疾人/n 政治/n 、/w 文化/n 、/w 教育/vn 、/w 就业/vn 、/w 社保/vn 和/cc 提供/v [无障碍/nz 环境/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 制度/n 规定/n 。/w 
“/w 提高/v 立法/vn 质量/n 是/vshi 立法/vn 工作/vn 的/ude1 永恒/z 主题/n ”/w 。/w 白玛赤林/nrf 表示/v ，/w 要/v 始终/d 把/pba 提高/v 立法/vn 质量/n 作为/p 加强/v 和/cc [改进/v 工作/vn]/nz 的/ude1 重点/n ，/w 2014年/t 将/d 在/p 提高/v 立法/vn 质量/n 上/f 下功夫/v ，/w 充分/ad 反映/v 人民/n 意愿/n ，/w 更加/d 注重/v [地方/n 特色/n]/nz ，/w 切实/ad 增强/v 可执行/nz 性/ng 。/w (/w 完/vi )/w 
