人民网/nz 1月12日/t 讯/ng 据/p 香港/ns 大公网/nz 消息/n ，/w 陶喆/nr 的/ude1 《/w [小人物/n 狂想曲/n]/nz 》/w 演唱会/n 历经/v 半年/mq 、/w [17/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 演出/vn 后/f ，/w 11日/t 终于/d 唱/v 回/v 家乡/n 台北/ns ，/w 他/rr 更/d 特别/d 推出/v 台湾/ns 限定版/nz 的/ude1 “/w 陶爸/nr 组曲/n ”/w ，/w 重新/d 编曲/nnt 演唱/v 父亲/n 陶大伟/nr 的/ude1 [3/m 首/q]/mq [经典/n 歌曲/n]/nz 。/w 陶喆/nr 在/p VCR/x 中/f 写道/v ：/w “/w 你/rr 把/pba 我/rr 的/ude1 [英文/nz 名字/n]/nz 取/v 作/v David/x ，/w 让/v 我/rr 知道/v 自己/rr 是/vshi 个/q 小/a copycat/x 。/w ”/w “/w 你/rr 继承/v 给/p 我/rr 你/rr 的/ude1 幽默/a ，/w 去/vf 征服/v [这个/rz 世界/n]/nz 所有/b 的/ude1 难关/n ，/w Loveyoudad/x 。/w ”/w 舞台/n 上/f 更/d 播放/v 着/uzhe 小/a 陶喆/nr 和/cc 父亲/n 的/ude1 合照/nz 、/w 全家福/n 的/ude1 照片/n ，/w 唱/v 到/v 《/w [小人物/n 狂想曲/n]/nz 》/w 时/ng ，/w 陶喆/nr 终于/d 忍不住/v 哭/v 了/ule ，/w 台下/s 的/ude1 妈妈/n 王复蓉/nr 也/d 跟着/v 落泪/vi 。/w 
