2014年/t 中国/ns [海外/s 投资/vn]/nz 新年/t 论坛/n 11日/t 北京/ns 开幕/vi 摄影/vn 翟丽/nr 
人民网/nz 北京/ns 1月12日/t 电/n “/w [新/a 丝绸之路/n]/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 “/w 2014年/t 中国/ns [海外/s 投资/vn]/nz 新年/t 论坛/n 于/p 11日/t -/w 12日/t 在/p [北京/ns 人民大会堂/nz]/nz 隆重/ad 召开/v 。/w 论坛/n 邀请/v 了/ule 国家/n 领导/n 及/cc 发改委/nis 、/w 商务部/nis 、/w 财政部/nt 等/udeng 各部委/nz 领导/n 及/cc 120余国/m [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 、/w [商务/n 参赞/nnt]/nnt 亲临/v 现场/s ，/w [100/m 位/q]/mq 央企/nz 、/w 大型/b 国企/n 负责人/nnt 共同/d 探讨/v 如何/ryv 实现/v 中国/ns [海外/s 投资/vn]/nz 的/ude1 良性/b 发展/vn ，/w 总结/v 2013年/t 中国/ns [海外/s 投资/vn]/nz [理论/n 与/cc 实践/vn]/nz ，/w 展望/v 2014年/t [经济/n 形势/n]/nz ，/w 探索/v [海外/s 投资/vn]/nz 的/ude1 [美好/a 未来/t]/nz 。/w [第/m 十二/m 届/q]/nz 全国/n [人大/nis 财经/n 委/ng]/nt 副主任/nnt 辜胜阻/nr 参加/v 了/ule 本届/r 论坛/n 并/cc 致辞/vi 。/w 论坛/n 由/p [中/f 海投/nz （/w 北京/ns ）/w 国际/n 投资/vn 管理/vn 有限公司/nis]/nt 的/ude1 董事长/nnt 郑帅/nr 主持/v 。/w 
2013年9月/t ，/w [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 习近平/nr 访问/v 中亚/ns 时/ng 提出/v 了/ule 建设/vn “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 的/ude1 [战略/n 构想/vn]/nz ，/w [中国/ns 国务院/nt]/nt 总理/nnt 李克强/nr 在/p [夏季/t 达沃斯/nsf 论坛/n]/nz 中/f 表示/v “/w [经济/n 全球化/vn]/nz 是/vshi [必然/d 趋势/n]/nz ，/w 我们/rr 鼓励/v 中国/ns 有/vyou 实力/n 、/w 有/vyou 信誉/n 的/ude1 企业/n ‘/w 走/v 出去/vf ’/w ，/w 不仅/c 对/p 自身/rr 有利/a ，/w 对/p 世界/n 有利/a ，/w 对/p 大家/rr 都/d 有利/a 。/w ”/w [海外/s 投资/vn]/nz 作为/p [经济/n 改革/vn]/nz 的/ude1 重要/a 领域/n ，/w 必将/d 在/p [对外/vn 投资/vn]/nz 方面/n 起到/v 更加/d 积极/ad 的/ude1 作用/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 近/a [十/m 几年来/qt]/mq 我国/n [企业/n 对外/vn 投资/vn]/nz 一直/d 保持/v 着/uzhe 快速/d 增长/v ，/w [2003/m 到/v 2012/m 年/qt]/mq 的/ude1 10年/t 之间/f 年均/v 平均/a 增长/v 达到/v 41.6%/m 。/w 2012年/t 中国/ns 直接/ad [对外/vn 投资/vn]/nz 流量/n 达到/v [七/m 百/m 多/a 亿/m 美元/q]/mq ，/w 是/vshi 2002年/t 的/ude1 [32/m ./w 5/m 倍/q]/mq ，/w 成为/v 世界/n 上/f [第三/m 大/a]/mq [对外/vn 投资/vn]/nz 国/n 。/w 到/v 2012/m 年底/f ，/w 我国/n 一/m 共有/v [一/d 万/d 六/m 千/m 家/q]/mq 境内/s 投资者/nnd 在/p 境外/s 设立/v [直接/ad 投资/vn]/nz 企业/n 近/a [两/q 万/d 两千/m 家/q]/mq 。/w 这些/rz 企业/n 分布/vi 在/p 全球/n [179/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n ，/w 覆盖率/n 达到/v 76.8%/m ，/w 投资/vn 的/ude1 行业/n 涉及/v 到/v 国民经济/n 所有/b 的/ude1 行业/n 类别/n 。/w 2013年前11/t 个/q 月/n 我国/n 非/b 金融类/nz [对外/vn 直接/ad 投资/vn]/nz 达到/v [802/m ./w 4/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 28.3%/m 。/w 涵盖/v 全球/n [156/m 个/q]/mq 国家/n 和/cc 地区/n ，/w [4522/m 家/q]/mq 境外/s 企业/n 。/w 在/p 习近平/nr 主席/nnt 提出/v 共同/d 建设/v [新/a 丝绸之路/n]/nz 之后/f 许多/mq 企业/n 都/d 加入/v 和/cc 准备/v 加入/vn [对外/vn 投资/vn]/nz 的/ude1 行列/n 。/w 中央政府/nis 和/cc 一些/mq [地方/n 政府/nis]/nz 都/d 在/p 制定/v 促进/vn 建设/v [新/a 丝绸之路/n]/nz 的/ude1 政策/n 和/cc 措施/n 。/w 鼓励/v 更多/ad 的/ude1 企业/n 走/v 出去/vf ，/w 为/p [新/a 丝绸之路/n]/nz 的/ude1 建设/vn 做出/v 贡献/n ，/w 可以/v 预见/vn ，/w [中国/ns 企业/n]/nz [对外/vn 直接/ad 投资/vn]/nz 将/d 进入/v 一个/mq 新的/a 高潮/n 。/w 
