人民网/nz 南宁/ns 1月12日/t 电/n （/w 伍迁/nr ）/w 1月11日/t ，/w [广西/ns 电视台/nis]/nt 副/b 台长/nnt 林杰谋/nr 在/p 《/w 阿/b 米萝/nz 之/uzhi 歌海/nz 奇缘/nz 》/w [广西/ns 卫视/n]/nz 首播/v 仪式/n [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 透露/v ，/w 广西/ns 本土/n 原创/b 动画片/n 《/w 阿/b 米萝/nz 之/uzhi 歌海/nz 奇缘/nz 》/w 第一季/mq [13/m 集/q]/mq 将/d 于/p 1月13日/t 在/p [广西/ns 卫视/n]/nz 首播/v 。/w 同时/c ，/w 今年/t [春节/t 期间/f]/nz 该片/r 将/d 在/p [广西/ns 电视台/nis]/nt [公共/b 频道/n]/nz 重播/v 。/w 
“/w [6/m 岁/qt]/mq 的/ude1 壮族/nz 小女孩/nz 阿/b 米萝/nz 跟随/v 父母/n 从/p 城市/n 来到/v 乡村/n 旅行/vi ，/w 在/p 少数民族/n 聚居地/n 结识/v 了/ule 诚实/a 勇敢/a 的/ude1 少年/n 东巴/ns 以及/cc 矮马/nz 阿西/nrf 、/w 小精灵/nz 阿南/nz ，/w 其后/f 展开/v 了/ule 一段/mq 奇妙/a 的/ude1 探寻/vn 之旅/nz 。/w ”/w 广西/ns 千年/t 传说/n 动漫/n 影视/b 有限公司/nis 董事长/nnt 荣斌/nr 在/p [新闻/n 发布会/n]/nz 上/f 介绍/v 说/v ，/w 《/w 阿/b 米萝/nz 之/uzhi 歌海/nz 奇缘/nz 》/w 的/ude1 制作/vn 历时/vi 两年/mq 半/m ，/w 从/p 前期/f 策划/vn 到/v [剧本/n 创作/vn]/nz ，/w 再/d 到/v 中后期/f [动画/n 制作/v]/nz 均/d 由/p 该/rz 公司/nis 独立/a 完成/v 。/w 
《/w 阿/b 米萝/nz 之/uzhi 歌海/nz 奇缘/nz 》/w 由/p 主创/vn 过/uguo 《/w [大头/n 儿子/n 小/a 头/n 爸爸/n]/nz 》/w 《/w [人猿/n 泰山/ns]/nz 》/w 的/ude1 陈兵/v 担任/v 总/b 导演/nnt ，/w 以/p 丰富/a 的/ude1 广西/ns 元素/n ，/w 深厚/a 的/ude1 民族/n 、/w 民俗/n 、/w 民歌/n 底蕴/n 为/p 依托/v ，/w 旨在/v 打造/v 具有/v 广西/ns 本土/n 特色/n 和/cc 影响力/n 的/ude1 优秀/a 动画/n 作品/n 。/w 
据悉/v ，/w 广西/ns 目前/t 有/vyou 动漫/n 企业/n [100/m 多家/mq]/mq ，/w 其中/rz 广西/ns 千年/t 传说/n 动漫/n 影视/b 有限公司/nis 、/w [桂林/ns 云/vg 尚/d 动画/n 制作/v 有限公司/nis]/nt 、/w [广西/ns 卡斯特/nrf 动漫/n 有限公司/nis]/nt 等/udeng 通过/p 文化部/nto 、/w 财政部/nt 、/w 税务总局/nis 认定/v 的/ude1 “/w 国字号/nz ”/w 动漫/n 企业/n [9/m 家/q]/mq ，/w 初步/d 形成/v 比较/d 完整/a 的/ude1 广西/ns 动漫/n 发展/v 体系/n 。/w [广西/ns 区党委/nis 宣传部/nis]/nt [文化/n 体制/n 改革/vn]/nz 与/cc [文化/n 产业/n]/nz 发展/v 处/n 处长/nnt 赖荣生/nr 表示/v ，/w 将/d 继续/v 加大/v 对/p 广西/ns [动漫/n 产业/n]/nz 的/ude1 扶持/vn 力度/n ，/w 进一步/d 推动/v 广西/ns [动漫/n 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 。/w （/w 完/vi ）/w 
