今日/t 上午/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 在/p 福州/ns 开幕/vi 。/w 根据/p [议程/n 安排/v]/nz ，/w 上午/t 大会/n 将/d 听取/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 
11日/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 预备/vn 会/v 在/p [福建/ns 会堂/n]/nz 举行/v 。/w 会议/n 按照/p 地方/n 组织法/n 和/cc 省/n [人民/n 代表大会/n]/nis [议事/vn 规则/n]/nz 的/ude1 [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 选举/v 产生/vn 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 。/w 主席团/nis 由/p [71/m 名/q]/mq 代表/nnt 组成/v ，/w 徐谦/nr 为/p 大会/n 秘书长/nnt 。/w 
会议/n 通过/p 了/ule 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 议程/n]/nz 。/w 
本次/r 会议/n 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz 是/vshi ：/w 听取/v 和/cc 审议/v [福建省/ns 人民政府/nis]/nto 工作报告/v ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 福建省/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 福建省/ns 2014年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz ；/w 审查/vn 和/cc 批准/v 福建省/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n ，/w 批准/v 福建省/ns 2014年/t 省/n 本级/r 预算/n ；/w 听取/v 和/cc 审议/v [福建省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作报告/v 、/w [福建省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 、/w [福建省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v ；/w 补选/v 省/n [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 副主任/nnt 。/w （/w 记者/nnt 谢添实/nr ）/w 
福建省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 主席团/nis 和/cc 秘书长/nnt 名单/n 
（/w 2014年1月11日/t 福建省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n [预备/vn 会议/n]/nz 通过/p ）/w 
主席团/nis （/w [71/m 人/n]/mq ，/w 按/p 姓名/n 笔画/n 排列/v ）/w 
于伟国/nr 马潞生/nr 王美香/nr （/w 女/b ）/w 王健/nr 王蒙徽/nr 
尤权/nr 牛纪刚/nr 邓力平/nr 邓本元/nr 叶双瑜/nr 
庄/ag 先/d 刘修德/nr 刘献祥/nr 刘群英/nr （/w 女/b ）/w 刘德章/nr 
李德金/nr 杨岳/nr 吴小南/nr 吴小敏/nr （/w 女/b ）/w 吴洪芹/nr （/w 女/b ）/w 
邱咏瀚/nr （/w 女/b ）/w 何明华/nr 宋闽旺/nr 张/q 大/a 共/d 张广敏/nr 
张志南/nr 张健/nr 陈乙熙/nr 陈明义/nr 陈金妹/nr （/w 女/b ）/w 
陈宜安/nr （/w 女/b ）/w 陈建/nr 陈桦/nr （/w 女/b ）/w 陈家东/nr 林坚飞/nr 
林辉/nr 郁成/nz 姜信治/nr 袁启彤/nr 袁荣祥/nr 
袁锦贵/nr 袁毅/nr 倪英达/nr 倪岳峰/nr 徐平/nr 
徐谦/nr 黄小晶/nr 黄少萍/nr （/w 女/b ）/w 黄世忠/nr 黄晓炎/nr 
黄绳跃/nr 黄琪玉/nr 曹德信/nr 梁建勇/nr 梁绮萍/nr （/w 女/b ）/w 
路/n 平/v （/w 女/b ）/w 蔡锋/nr 裴金佳/nr 廖小军/nr 潘征/nr 
魏刚/nr 
秘书长/nnt ：/w 徐谦/nr 
