由/p 郭敬明/nr 执导/v 、/w 和/cc 力/n 辰光/nz 出品/vi ，/w 杨幂/nr 、/w 柯震东/nr 、/w 郭采洁/nr 、/w 陈学冬/nr 、/w 郭碧婷/nr 、/w 谢依霖/nr 等/udeng 联袂/d 出演/v 的/ude1 电影/n 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 正在/d 上海/ns 热/a 拍/v 中/f 。/w 日前/t ，/w 影片/n 首/q 度/qv 曝光/vi 一组/mq 《/w 小/a 时代/n 3/m 》/w 宫洺/nr 、/w Kitty/x 的/ude1 角色/n 定妆照/nz ，/w 锦荣/nz 和/cc 商侃/nr 分别/d 身着/v 数/n 款/q 惊艳/nz 华服/nr ，/w 以/p [17/m 种/q]/mq 造型/n 完美/a 诠释/v 职场/n 人物/n ，/w 一个/mq 冷/a 魅/n 有/vyou 型/k ，/w 另一个/mq 御姐/nz 范儿/nz 十足/z ，/w 每组/r 图片/n 中的人物/nrf 似/vg 如/v “/w 双胞胎/n ”/w 造型/n 的/ude1 亮相/vn ，/w 十分/d 惹眼/nz 。/w （/w 本/rz 网/n 综合/vn ）/w 
