嘉宾/n 主持/v 邱启明/nr 、/w 马可/nr 
1月8日/t 上午/t ，/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 年度/n 综艺/b 盛宴/n 《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w 在/p [湖南/ns 广电/n 中心/nis]/nt 举行/v 了/ule 看/v 片/q 会/v 。/w 《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w 首播/v 收视/nz 力/n 压/v 群雄/n ，/w 勇夺/v 全国/n 卫视/n 同时/c 段/q 收视率/n 第二/m ，/w [4/m 岁/qt]/mq 以上/f 人群/n [收视/nz 份额/n]/nz [5/m ./w 6/m ，/w 18/m -/w 25/m 岁/qt]/mq 人群/n 的/ude1 [收视/nz 份额/n]/nz 高达/v 9.9/m 。/w 在/p [第一/m 期/qv]/mq 节目/n 播出/v 第二天/mq ，/w 《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w [新浪/ntc 微博/n]/nz 的/ude1 讨论/vn 量/n 就/d 已/d 达到/v 了/ule [40/m 多/a]/mq 万条/q ，/w 引发/v 全国/n 观众/n 的/ude1 热/a 议/v 。/w 
《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w 是/vshi [一/d 档/ng]/mq 集/q 综艺/b 娱乐/vn 、/w 搞笑/vi 短剧/nz 、/w 明星/nnd 竞技/n 、/w 时/ng 下/f [热门/a 话题/n]/nz 于/p 一体/n 的/ude1 年度/n 综艺/b 盛典/n ，/w 集结/v 国内/s 一线/n 明星/nnd 、/w 芒果/nf 名嘴/nz 、/w 搞笑艺人/nnd 精心/ad 炮制/v 的/ude1 娱乐/vn 盛宴/n 。/w 节目/n 从/p 2007年/t 开始/v 在/p [湖南/ns 经/p 视/vg]/nz 播出/v ，/w 多年来/d 深受/v 湖南/ns 观众/n 喜爱/v ，/w 去年/t 起/vf 登上/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 春节/t 档/ng 播出/v ，/w 收视/nz 表现/v 不俗/a ，/w 非常/d 契合/v 中国人/n 回家过年/v 团圆/vn 、/w [合家/n 欢乐/a]/nz 的/ude1 氛围/n 。/w 
精准/nz 的/ude1 定位/vn ，/w 创新/vi 的/ude1 内容/n ，/w “/w 好玩/a 好看/a ”/w 也/d 夯实/v 了/ule 节目/n 成功/a 的/ude1 硬性/b 基础/n ，/w 再/d 加上/v 重量级/b 明星/nnd 的/ude1 助阵/vi ，/w 让/v 王老吉/nf 《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w 一跃/d 成为/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 2014年/t 新春/t [娱乐/vn 营销/vn]/nz 黑马/n ，/w 关注度/nz 倍增/vi 。/w 同时/c ，/w 《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w 通过/p 与/cc 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 接档/nz 也/d 将/d 成功/a 打造/v 继/vg 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 之后/f 的/ude1 “/w 新/a 现象/n 级/q ”/w 节目/n 组合/vn 形式/n 。/w 
合家欢/n 剧场/n 致敬/vi 电影人/nnd 邵逸夫/nr 
本季/nz 中/f 那个/rz 充满着/nz 浓厚/a [香港/ns 电影/n]/nz 风韵/n 的/ude1 短剧/nz 《/w 大侠/n 卢小鱼/nr 》/w 。/w 卢小鱼/nr 的/ude1 开场白/n ：/w “/w [飞雪/n 连天/vi 射白鹿/nz]/nz ，/w 大侠/n 好/a 爱/v 过/uguo 大年/n 。/w ”/w 这些/rz 元素/n 即/v 来自/v 香港/ns 无线/b 拍摄/v 、/w 金庸/nr 先生/n 主创/vn 的/ude1 经典/n 影视剧/n 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 、/w 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 等/udeng 。/w 节目/n 的/ude1 宣传/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 是/vshi 节目/n 对/p 电影人/nnd 邵逸夫/nr 的/ude1 致敬/vi ，/w 不想/v 老人/n 这/rzv 几天/mq 刚好/d 走/v 了/ule 。/w 
记者/nnt 从/p [湖南/ns 经/p 视/vg]/nz 的/ude1 自制剧/nz 《/w 大侠/n 卢小鱼/nr 》/w 主创/vn 人员/n 处/n 了解到/v ，/w [湖南/ns 电视/n]/nz 人/n 以/p 向/p “/w 经典/n 致敬/vi ”/w 的/ude1 方式/n ，/w 向/p 邵逸夫/nr 先生/n 致敬/vi 。/w 在/p [湖南/ns 经/p 视/vg]/nz 自制剧/nz 《/w 大侠/n 卢小鱼/nr 》/w 中/f ，/w 整/v 部/q 剧/n 不管/c 是/vshi 背景/n 选择/v 还是/c 剧情/n 的/ude1 发展/vn 都/d 受到/v [邵氏/nr 电影/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 会/v 让/v 你/rr 有/vyou 一种/mq 观看/v 《/w [射雕/nz 英雄传/n]/nz 》/w 的/ude1 错觉/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该片/r 主创/vn 导演/nnt 卢正雨/nr 因/p 2005年/t 拍摄/v 《/w 莫小白/nr 的/ude1 水怪/nz 日记/n 》/w 一举成名/vl ，/w 其后/f 他/rr 编/v 、/w 导/vg 、/w 演/v 的/ude1 系列/n [情景/n 喜剧/n]/nz 《/w [嘻哈/nz 四重奏/n]/nz 》/w 的/ude1 点击率/nz 超过/v 三亿/m ，/w 2013年/t 更是/d 受邀/v 成为/v 《/w 西/f 游/v 降魔/nz 篇/q 》/w 的/ude1 联合/vn 编剧/nnt 。/w 
大/a 咖/n 明星/nnd +/w 脱口秀/nz 游戏/n =/w 爆笑/nz 
本次/r 看/v 片/q 会/v 展示/vn 的/ude1 是/vshi 即将/d 在/p 1月11日/t 播出/v 的/ude1 [第二/m 期/qv]/mq 节目/n 《/w 一生一世/n 合家欢/n 之/uzhi 芒果/nf 剧/n 大/a 作战/vi 》/w ，/w 本期/r 节目/n 有/vyou [风流/a 倜傥/nz]/nz 的/ude1 “/w 香帅/nz ”/w 郑少秋/nr 、/w 雪/n 姨/n 王琳/nr 、/w “/w 国民/n 闺蜜/nz ”/w 大/a 左/f 、/w 迟帅/nr 、/w 孙耀琦/nr 、/w 毛林林/nr 、/w KK/x 等/udeng 明星/nnd 倾情/nz 加盟/v ，/w 可谓/v 大/a 咖/n 云集/v ，/w 超/v 豪华/a 明星/nnd 阵容/n 。/w 
当/p 香港/ns 演员/nnt 郑少秋/nr 出场/vi 时/ng ，/w 看/v 片/q 会/v 现场/s 的/ude1 各路/r 媒体/n 朋友/n 都/d 忍不住/v 尖叫/vn 连连/d ，/w [67/m 岁/qt]/mq 的/ude1 郑少秋/nr 依旧/z 帅气/a 潇洒/a ，/w 不减当年/vl 风范/n ，/w “/w 专注/vi 帅气/a ”/w 67年/t 。/w 他/rr 带来/v 了/ule 一段/mq 妙语连珠/al 的/ude1 脱口秀/nz ，/w “/w 戏说/v ”/w 演戏/vi 诀窍/n ，/w 并/cc 揭秘/v 各种/rz 角色/n 之间/f 的/ude1 不同/a 演绎/v 技巧/n ，/w 不仅/c 在/p 现场/s 大/a 秀/ag 主持/v 功力/n ，/w 现场/s 与/cc 女/b 粉丝/nf 的/ude1 亲密/a 互动/vn 更是/d 让/v 人/n 脸红/vi 。/w 
在/p 演技/n 考验/v 环节/n ，/w 雪/n 姨/n 王琳/nr 将/d “/w 反派/n ”/w 一/m 演/v 到底/d ，/w “/w 频/ag 扇/q ”/w 嘉宾/n 耳光/n ，/w 究竟/d 是/vshi 谁/ry 惹怒/nz 了/ule 雪/n 姨/n 呢/y ？/w 答案/n 尽/vi 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 1月11日/t 晚/tg [10/m 点/qt]/mq 播出/v 的/ude1 《/w 一生一世/n 合家欢/n 之/uzhi 芒果/nf 剧/n 大/a 作战/vi 》/w 。/w 
网络/n 神/n 剧/n +/w [电视/n 媒体/n]/nz =/w 创新/vi 
除了/p 邀请/v 明星/nnd 嘉宾/n 的/ude1 脱口秀/nz 环节/n ，/w 本/rz 周六/t 《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w 即将/d 播出/v 《/w 春节/t 看/v 剧/n 指南/n 》/w 。/w 该/rz 节目/n 与/cc 国内/s 先锋/n 导演/nnt 卢正雨/nr 合作/vn ，/w 推出/v 间隔/n 短片/n 。/w 将/d 延续/v 卢正雨/nr 《/w 绝世/b 高手/n 》/w 的/ude1 [邵氏/nr 电影/n]/nz [复古/vi 风潮/n]/nz ，/w 结合/v 芒果台/nz 的/ude1 强大/a 明星/nnd 阵容/n ，/w 为/p 电视/n 观众/n 提供/v 一个/mq 完美/a 的/ude1 “/w 春节/t 节目/n 指南/n ”/w 。/w 
同时/c ，/w “/w 叫/vi 兽/ng ”/w 易小星/nr 将/d 带领/v 原版/n 班底/n ，/w 倾情/nz 打造/v 《/w 万万/m 没想到/nz 》/w 新春/t 版本/n ，/w 计划/n 播出/v [六/m 集/q]/mq 。/w 该/rz 系列/n 沿用/v 《/w 万万/m 没想到/nz 》/w 模式/n ，/w 讲述/v 古代/t 时期/n 的/ude1 王大锤/nr 和/cc 哥哥/n 王小可/nr 返乡/vi 过年/vi 所/usuo 经历/n 的/ude1 事情/n 。/w 该剧/r 带给/v 观众/n 的/ude1 不仅/c 是/vshi 搞笑/vi 的/ude1 剧情/n ，/w 还/d 直指/v 许多/mq [社会/n 现象/n]/nz ，/w 例如/v 黄牛票/nz 等/udeng ，/w 引人深思/vl 。/w 其中/rz 更/d 有/vyou 许多/mq [经典/n 台词/n]/nz ，/w 让/v 大家/rr 记忆/n 深刻/a ，/w 例如/v “/w 当/p 你/rr 下定决心/vl 做/v 一件/mq 事情/n 的/ude1 时候/n ，/w 全世界/n 都会/n 联合/vd 起来/vf 帮助/v 你/rr ”/w 、/w “/w 梦想/n 是/vshi 不能/v 打折扣/vi 的/ude1 ”/w 等/udeng 。/w 
无论是/c 《/w 大侠/n 卢小鱼/nr 》/w ，/w 还是/c 《/w 万万/m 没想到/nz 新春/t 贺岁/vn 篇/q 》/w ，/w 都/d 是/vshi 首次/m 将/d 网络/n 神/n 剧/n 与/cc [电视/n 媒体/n]/nz 结合/v 。/w [湖南/ns 卫视/n]/nz 启动/v 电网/n 合作/vn ，/w 这/rzv 不仅/c 是/vshi 一次/mq 大胆/ad 的/ude1 创新/vn ，/w 也/d 是/vshi [传统/n 媒体/n]/nz 努力/ad 改变/v 的/ude1 见证/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 两部/mq 短剧/nz 都/d 保留/v 其/rz 原汁原味/al ，/w 标志性/n 的/ude1 [网络/n 语言/n]/nz 、/w 反转/gm 的/ude1 剧情/n 都/d 令/v 观众/n 捧腹/v 不已/vi 。/w 而/cc 对于/p 已/d 播出/v 的/ude1 [第一/m 期/qv]/mq 节目/n ，/w 网友/n 也/d 都/d 是/vshi 疯狂/a 点/qt 赞/vg ，/w 直呼/nz 看得/v 过瘾/a 。/w 
另外/c ，/w 在/p 这/rzv 期/qv 《/w 一生一世/n 合家欢/n 之/uzhi 非正常/b 剧场/n 》/w 环节/n 中/f ，/w 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 主持/v 趣味/n [民生/n 新闻/n]/nz 《/w [播报/v 多/a 看点/n]/nz 》/w 而/cc 深受/v 广大/b 观众/n 喜爱/v 的/ude1 杨铱/nr ，/w 在/p 《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w 的/ude1 情景剧/nz 一/m 改/v 往/p 日/b 清新/a 美丽/a 风格/n ，/w 化身/n 豪放/a 女/b 汉子/n 与/cc 迟帅/nr 饰演/v 的/ude1 “/w 大/a B/x 哥/n ”/w 上演/v 情感/n 纠葛/n 。/w 
继/vg 《/w 天龙/nz 三兄弟/mq 》/w 后/f ，/w 一生一世/n 合家欢/n 之/uzhi 《/w 非正常/b 剧场/n 》/w 再次/d 来袭/nz 。/w [第二/m 期/qv]/mq 的/ude1 《/w 非正常/b 剧场/n 》/w 片名/n 叫做/v 《/w 极品/n 杂志社/nis 》/w ，/w 迟帅/nr 、/w 马丽/nr 等/udeng 众多/a 明星/nnd 加盟/v ，/w 纷纷/d 演绎/v 与/cc 极品/n 前任/b 之间/f 纠结/vi 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 。/w 马丽/nr 饰演/v 曾经/d 人教版/nz [初中/nis 英语/nz]/nz 课本/n 中/f 的/ude1 主角/nnt 韩梅梅/nr ，/w 延续/v 了/ule “/w 超/v 幸福/a ”/w 鞋垫/n 系列/n 小品/n 中/f 的/ude1 “/w 女/b 汉子/n ”/w 形象/n ，/w 李雷/nr 婚后/t 成/v “/w 妻管严/nz ”/w 。/w 故事/n 以/p 韩梅梅/nr 与/cc 李雷/nr 目前/t 的/ude1 生活/vn 为/p 背景/n ，/w 讲述/v 了/ule 韩梅梅/nr 和/cc 李雷/nr 的/ude1 另类/nz [婚后/t 生活/vn]/nz ，/w 情节/n 引人入胜/vl ，/w 结局/n 出人意料/vl 。/w 
更多/ad 精彩/a 节目/n ，/w 敬请/v 期待/vn 本/rz 周六/t 1月11/t 晚/tg [10/m 点/qt]/mq [湖南/ns 卫视/n]/nz 播出/v 的/ude1 《/w 一生一世/n 合家欢/n 》/w 。/w 
