于湉/nr 
10日/t 晚/tg 快男/n 于湉/nr 家乡/n 的/ude1 粉丝/nf 们/k 陪/v 于湉/nr 度过/v 了/ule [二十/m 一/d 岁/qt]/mq 生日/n 。/w 网上/s 曾/d 曝/vg 出于/v 湉/n 富二代/n 出身/v ，/w 当天/t 于湉/nr 也/d 坦言/v 承认/vn 。/w 于湉/nr 的/ude1 生日/n 怎么/ryv 可以/v 没有/v 华晨宇/nr 的/ude1 祝福/vn ，/w 华晨宇/nr 也/d 通过/p 微博/n 送/v 上/f 对于/p 湉/n 的/ude1 祝福/vn ，/w 言语/n 间/f 腻腻/nz 歪歪/nz 对于/p 湉/n 的/ude1 昵称/n 很/d 特别/d ，/w 甜甜/nz 难道/d 就是/v 暗合/nz 了/ule 甜橙/nf 夫妇/n 的/ude1 节奏/n ？/w 
提到/v [敏感/a 话题/n]/nz 于湉/nr 面/nf 显/v 尴尬/a 不知/v 如何/ryv 应对/v ，/w 一旁/f 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 忙/v 上前/vi 阻拦/v 。/w 为了/p 不/d 打搅/v 了/ule 好心情/nz 的/ude1 小/a 寿星/n ，/w 这次/r 就/d 先/d 暂且/d 放过/v 你/rr 吧/y 。/w 和/cc 于湉/nr [并肩/d 战斗/vn]/nz 了/ule 一个/mq 夏天/ns 的/ude1 小/a 伙伴们/nz 也/d 都/d 来/vf 示爱/vi ，/w 晒/v 照片/n ，/w 送/v 祝福/vn ，/w 体现/v 出/vf 浓浓的/z 兄弟情/nz 。/w 几乎/d 每位/r 小伙伴/n 都/d 有/vyou 专/a 属于自己/v 对于/p 湉/n 的/ude1 称呼/n 。/w 
于湉/nr 还/d 表示/v 以前/f 因为/c 住/vi 寄宿/vi 学校/nis 家人/n 很少/ad 会/v 给/p 自己/rr 过/uguo 生日/n 。/w 当晚/t 于湉/nr 收到/v 众多/a 粉丝/nf 送来/v 的/ude1 礼物/n ，/w 在/p 众多/a 粉丝/nf 的/ude1 陪伴/vn 下/f 真是/d 幸福/a 满满/z 。/w 
