“/w 一次/mq 体检/vn 或许/d 可以/v 换回/v 一条/mq 生命/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w 作为/p 特邀/v 香港/ns 委员/nnt 、/w 第一/m 提案人/n 施维雄/nr 向/p 省政协/n 提交/v 了/ule 《/w 实施/v 农村/n 免费/vd 体检/vn ，/w 保障/v 农民/nnt 医疗/n 福利/n 》/w 的/ude1 提案/n 。/w 
让/v 农民/nnt 每年/r 有/vyou 一次/mq 免费/vd 体检/vn 机会/n 
施维雄/nr 认为/v ，/w 虽然/c 看病/vi 难/a 、/w 治病/vi 难/a 的/ude1 问题/n 在/p 我省/n 已经/d 得到/v 了/ule 缓解/v ，/w 但/c 有一个/mq 现象/n 却/d 不容忽视/vl —/w —/w 在/p 一些/mq 地方/n ，/w 还是/c 有/vyou 农民/nnt 一辈子/mq 都/d 未/d 进/vf 医院/nis 体检/vn 。/w 在/p 没有/v 病/n 或者/c 有/vyou 小/a 病/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 自己/rr 掏钱/vi 去/vf 检查/vn ，/w 对/p 一部分/m 观念/n 传统/n 的/ude1 农民/nnt 而言/uls 还是/c 一件/mq 奢侈/a 的/ude1 事情/n 。/w 免费/vd 体检/vn 可以/v 减轻/vn 他们/rr 在/p 这/rzv 一方面/c 的/ude1 负担/n 。/w 
施维雄/nr 表示/v ，/w 实施/v 农民/nnt 免费/vd 体检/vn ，/w 小/a 病/n 可以/v 得到/v 控制/vn ，/w 大病/v 得到/v 预防/vn 。/w 医学上/nz 对/p 疾病/n 的/ude1 防/v 控/vn 提倡/v “/w 早/a 发现/v 、/w 早/a 诊断/vn 、/w 早/a 治疗/vn ”/w ，/w 说/v 的/ude1 就是/v 预防/vn 在先/d 。/w 
全省/n [基层/n 医院/nis]/nz 建立/v 免费/vn 体检中心/nis 
为此/bl ，/w 施维雄/nr 建议/n ，/w 在/p 全省/n [基层/n 医院/nis]/nz 建立/v “/w 免费/vd 体检中心/nis ”/w ，/w 全面/ad 覆盖/v 农村/n 所有/b 人群/n ，/w 可/v 从/p 东南部/f 的/ude1 厦门/ns 、/w 漳州/ns 、/w 泉州/ns 开始/v 试点/vn ，/w 然后/c 逐步/d 向/p 其他/rzv 地区/n 覆盖/v 。/w 
国内/s 部分/n 省市/n 现行/b 的/ude1 免费/vn 体检/vn ，/w 除了/p 浙江/ns 涵盖/v 面/nf 最/d 全/a 之外/f ，/w 其他/rzv 都/d 有/vyou 年龄/n 和/cc 群体/n 的/ude1 设限/nz 。/w 施维雄/nr 建议/n 我省/n 取长补短/vl ，/w 试点/vn 地区/n 每/rz 一位/mq 农民/nnt 只要/c 每年/r 交/v [10/m -/w 30/m 元/q]/mq ，/w 就/d 可以/v 享受/vn 每年/r 一次/mq 免费/vd 体检/vn （/w 包括/v 部分/n 外来/b 工/n ）/w 。/w 另一方面/c ，/w 应该/v 全面/ad 放宽/v 年龄/n 限制/vn ，/w 从/p 婴幼儿/n 到/v 老年人/n 都/d 同样/d 享有/v 免费/vn 体检/vn 的/ude1 权利/n 。/w （/w 驻/v 福州/ns 记者/nnt 杨文易/nr 福/n 进/vf 黄智敏/nr 林芹/nr ）/w 
