10日/t ，/w 福州/ns 代表团/n 的/ude1 人大代表/nnt 们/k 带着/vn 精心/ad 准备/v 的/ude1 议案/n 、/w 建议/n ，/w 陆续/d 抵达/v [闽江/ns 饭店/nis]/ntch 的/ude1 报到/vn 现场/s 。/w 
17时10分/t ，/w 来自/v [福清市/ns 阳/ag 爱/v 语/ng 训/v 康复/vn 中心/nis]/nt 的/ude1 人大代表/nnt 钟陶秀/nr 刚刚/d 领到/v 会议/n 材料/n ，/w 回到/v 房间/n 。/w 她/rr 正/d 准备/v 打开/v 电脑/n ，/w 再/d 充实/v 下/f 要/v 提交/v 的/ude1 《/w 关于/p 进一步/d 促进/v 残疾人/n 就业/vn 的/ude1 建议/n 》/w 。/w 钟陶秀/nr 说/v ，/w 她/rr 从事/vi 的/ude1 是/vshi [残疾人/n 教育/vn]/nz [康复/vn 工作/vn]/nz ，/w 希望/v 大家/rr 加大/v 对/p [弱势/n 群体/n]/nz 的/ude1 帮扶/vn 。/w 
“/w 我/rr 还/d 带着/vn 去年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 呢/y ，/w 要/v 跟/p 今年/t 的/ude1 比/p 比/p ，/w 看看/v 有/vyou 哪些/ry 振奋人心/vl 的/ude1 新举措/nz 。/w ”/w 钟陶秀/nr 说/v 。/w 
18时42分/t ，/w 来自/v [福州市/ns 鼓楼区/ns]/nz [水/n 部/q 街道/ns]/ns [乐天/a 泉/ng 社区/n]/ns 的/ude1 邱咏瀚/nr 代表/nnt 刚刚/d 回到/v 房间/n 。/w 邱咏瀚/nr 是/vshi [乐天/a 泉/ng 社区/n]/ns 的/ude1 党委/nis 书记/nnt 、/w 主任/nnt 。/w 她/rr 说/v ，/w 放心不下/nz 社区/n 的/ude1 事/n ，/w 一早/t 来/vf 报到/vi 后/f 又/d 赶回/v [工作/vn 岗位/n]/nz ，/w 下班/vi 后/f 才/d 又/d 回到/v 驻地/n 。/w 
“/w 作为/p 最/d 基层/n 的/ude1 干部/nnt ，/w 真/a 希望/v 可以/v 帮助/vn 老百姓/n 解决/v 实实在在/z 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 邱咏瀚/nr 边/k 说/v ，/w 边/k 拿出/v 写/v 满/a 群众/n 困难/an 和/cc 要求/n 的/ude1 记录簿/n ，/w “/w 当/p 了/ule 一年/mq 的/ude1 人大代表/nnt ，/w 素养/n 有/vyou 很大/d 提升/v ，/w 知道/v 怎么/ryv 才能/n 更好/d 地/ude2 当/p 好/a 群众/n 的/ude1 ‘/w 代言人/nnt ’/w 。/w ”/w 
“/w 我/rr 非常/d 关心/v [政府/nis 购买/v]/nz [公共/b 服务/vn]/nz 和/cc 无/v 物业/n 小区/n 整治/vn 等/udeng 方面/n 的/ude1 内容/n ，/w 希望/v [有关/vn 部门/n]/nz 可以/v 出台/vn 举措/n ，/w 让/v 我们/rr 在/p 为/p 百姓/n 服务/v 时/ng 有法可依/vl ，/w 实现/v 长效/b 常态/n 管理/vn ，/w 让/v [人民/n 生活/vn]/nz 的/ude1 软硬/nz 环境/n 有/vyou 更大/d 提升/v 。/w ”/w 她/rr 说/v 。/w （/w [福建/ns 日报/n]/nz 记者/nnt 张静雯/nr ）/w 
