吴亦凡/nr 、/w 鹿晗/nr 独霸/v 榜首/n 
每逢/v 年终/t ，/w 便/d 到/v 了/ule 总结/v 一年/mq 大事件/nz ，/w 盘点/vn 一年/mq 成绩/n 的/ude1 时刻/n ，/w 各/rz 大/a [颁奖/vn 典礼/n]/nz 纷纷/d 举行/v ，/w 检验/v 明星/nnd 人气/n 的/ude1 [网络/n 投票/vi]/nz 也/d 进行/vn 的/ude1 如火如荼/al 。/w 提到/v 2013年/t 的/ude1 大势/n ，/w 非/b 人气/n 组合/vn EXO/x 莫/d 属/v ，/w 不仅/c 在/p 年末/t 各/rz 大/a [颁奖/vn 典礼/n]/nz 上/f 斩获/nz 重量级/b 奖项/n ，/w 在/p [网络/n 投票/vi]/nz 中/f 也/d 是/vshi 独霸/v 榜首/n ，/w 遥遥领先/vl 。/w 
在/p 近日/t 结束/v 的/ude1 “/w 2013年/t 最/d 火/n 男/b 神/n ”/w 投票/vi 中/f ，/w EXO/x 吴亦凡/nr 、/w 鹿晗/nr 分获/v [一/d 二/m 名/q]/mq ，/w 成为/v 2013年/t 最/d 当/p 红/a 、/w 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 男/b 神/n 级/q 偶像/n ，/w 而/cc 吴亦凡/nr 的/ude1 票数/n 更是/d 高达/v 43.7%/m ，/w 以/p 接近/v 总/b 票数/n 一半/m 的/ude1 超高/b 得票/nz 量/n 当选/v 一位/mq 。/w 而/cc 在/p [另一/m 项/q]/mq “/w 最佳/z 黑/a 西装/n BOSS/x ”/w 票选/v 中/f ，/w 在/p [20/m 多/a 万/d 次/qv]/mq 的/ude1 投票/vn 中/f ，/w 吴亦凡/nr 以/p 30%/m 的/ude1 票数/n ，/w 超越/v 李敏镐/nr 成为/v 粉丝/nf 心中/s 黑/a 西装/n BOSS/x 第一名/mq 。/w 此外/c ，/w 由/p 网友/n 票选/v 的/ude1 九头身/nz 美/b 男/b TOP10/x ，/w 吴亦凡/nr 以/p [187/m cm/x]/mq 的/ude1 身高/n 、/w [120/m cm/x]/mq 的/ude1 腿/n 长/a 以及/cc 模特/nnt 般/uyy 的/ude1 身材/n 比例/n ，/w 在/p 与/cc 金宇彬/nr 、/w 张亮/nr 的/ude1 激烈/a 较量/vn 中/f 胜出/v ，/w 荣登/v 九头身/nz 美/b 男/b 榜/n 单/b TOP1/x 。/w 身为/v 歌手/nnt 的/ude1 吴亦凡/nr 同样/d 也/d 在/p 2013/m 最/d 受欢迎/nz 歌手/nnt 投票/vi 中/f 高票/nz 夺冠/vi ，/w 既/c 印证/v 了/ule 其/rz 不凡/z 的/ude1 人气/n 也/d 肯定/v 了/ule 其/rz 不俗/a 的/ude1 唱功/nz 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 亚星/nz 榜/n 人气/n 投票/vi 中/f ，/w EXO/x [四/m 名/q]/mq 中国/ns 成员/nnt 鹿晗/nr 、/w 吴亦凡/nr 、/w 黄子韬/nr 、/w 张艺兴/nr 包揽/v 榜/n 单/b 前/f [四/m 名/q]/mq ，/w 单人/b 票数/n 高达/v 百万/m ，/w 人气/n 火爆/a 程度/n 不言而喻/vl 。/w 2013年/t EXO/x 取得/v 了/ule 傲/a 人/n 的/ude1 成绩/n ，/w 不论是/c 奖项/n 还是/c 突破/v 百万/m 的/ude1 专辑/n 销量/n ，/w 亦/d 或/c 是/vshi 网络/n 人气/n 中/f 的/ude1 [领先/vi 优势/n]/nz ，/w 都/d 认证/vn 了/ule EXO/x 的/ude1 大势/n 偶像/n 地位/n 。/w 
