前/f 日/b ，/w 韩国/nsf 名/q 导/v 郭在容/nr 在/p 接受/v 采访/vn 时/ng 透露/v ，/w 他/rr 的/ude1 新片/n 将/d 于/p 今年/t 3月/t 在/p 厦门/ns 开机/vi ，/w 周迅/nr 和/cc 佟大为/nr 已确定/nz 加盟/v 出演/vn 。/w 影片/n 剧本/n 由/p 一名/mq 中国/ns 编剧/nnt 和/cc 他/rr 本人/rr 合作/vn 完成/v ，/w 讲述/v “/w 一个/mq 较早/d 进入/v 更年期/n 的/ude1 女人/n 和/cc 一个/mq [男人/n 之间/f]/nz 的/ude1 故事/n ”/w 。/w 
郭在容/nr 曾/d 拍/v 过/uguo 《/w 我/rr 的/ude1 [野蛮/a 女友/n]/nz 》/w 、/w 《/w [假如/c 爱/v 有/vyou 天意/n]/nz 》/w 等/udeng 经典/n [爱情/n 电影/n]/nz ，/w 也/d 曾/d 为/p 刘伟强/nr 的/ude1 《/w 雏菊/n 》/w 、/w 徐克/nr 的/ude1 《/w 女人/n 不/d 坏/a 》/w 写/v 过/uguo 剧本/n 。/w 近几年/qt ，/w 郭在容/nr 进入/v 中国/ns 发展/vn ，/w 曾/d 帮助/v 张猛/nr 拍成/v 《/w 钢/n 的/ude1 琴/n 》/w ;/w 也/d 曾/d 接/v 下/f 中/f 日韩/n [三/m 国/n]/mq 的/ude1 合拍片/nz 《/w 杨贵妃/nr 》/w ，/w 但/c 却/d 中途/d 辞/v 导/vg 。/w 
《/w 杨贵妃/nr 》/w 之后/f ，/w 郭在容/nr 还/d 准备/v 过/uguo 两个/mq 中/f 韩/b 合拍片/nz ，/w 其/rz 一/m 是/vshi 《/w 叫醒/v 爱情/n 》/w ，/w 签约/vi 因/p 《/w 失恋/vi [33/m 天/qt]/mq 》/w 受到/v 关注/vn 的/ude1 新人/n 编剧/nnt 鲍鲸鲸/nr 写/v 剧本/n 。/w 另一个/mq 是/vshi 翻拍/nz 日本/ns [纯爱/nz 小说/n]/nz 《/w 在/p 世界/n 的/ude1 中心/nis 呼唤爱/nz 》/w ，/w 欲/d 把/pba 它/rr 打造/v 成/v 和/cc 中国/ns 相关/vn 的/ude1 故事/n 。/w 这/rzv 两个/mq 项目/n 都/d 早/a 在/p 2012年/t 宣布/v 筹备/vn ，/w 但/c 至今/d 未/d 有/vyou 实质性/n 进展/vn 。/w 
