连江/ns 浦口/ns 村民/n 毁/v 绿/a 建/v 墓地/n 
山顶/n 树木/n 被/pbei 砍/v ，/w 筑起/v 了/ule [钢筋/n 水泥/n]/nz 
在/p 没有/v 取得/v 任何/rz 审批/v 手续/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 连江县/ns 浦口镇/ns 樜/nz 尾/ng 村/n 的/ude1 一些/mq 村民/n ，/w 在/p 南/b 营/n 山上/s 砍/v 树/n 填土/v 建设/vn 面积/n 庞大/a 的/ude1 墓地/n ，/w 近日/t ，/w 在/p 接到/v 其他/rzv 村民/n 举报/vn 后/f ，/w [连江县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 介入/v 调查/vn ，/w 并/cc 下发/v 了/ule 停工/vi 通知书/n 。/w 
南/b 营山/nz 位于/v 连江县/ns 浦口镇/ns 樜/nz 尾/ng 村/n 和/cc 沃头村/ns 交界处/n ，/w 山上/s 郁郁葱葱/al ，/w [生态/n 保护/vn]/nz 良好/a ，/w 由于/p 附近/f 的/ude1 村民/n 一直/d 很/d 注意/v 保护/vn 这里/rzs 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz ，/w 先人/n 去世/vi 一般/ad 都/d 不/d 葬/vg 在/p 此/rzs 山/n ，/w 所以/c 整/v 座/q 山/n 基本上/d 没有/v 墓地/n ，/w 山顶/n 一直/d 遍布/v 松柏/n 。/w 
村民/n 们/k 说/v ，/w 无论是/c 沃头村/ns 还是/c 樜/nz 尾/ng 村/n ，/w 人口/n 都/d 不/d 多/a ，/w 很多/m 家庭/n 早已/d 外出/vi 打工/vi 或/c 迁/v 到/v 市区/s 生活/vn 。/w 而/cc 浦口镇/ns 已有/v [4/m 个/q]/mq 建/v 好/a 的/ude1 公墓/n ，/w 里面/f 还/d 长期/d 空着/nz 大量/m 的/ude1 骨灰/n 存放/v 位置/n ，/w 完全/ad [没有/v 必要/a]/nz 在/p 南/b 营/n 山上/s 建设/vn 这样/rzv 的/ude1 公墓/n ，/w 他们/rr 认为/v ，/w 这些/rz 村民/n 是/vshi 借/v 着/uzhe 建设/v 道路/n 需要/v 迁移/vn 墓地/n 的/ude1 幌子/n ，/w 建设/v [经营/vn 性/ng 公墓/n]/nz 赚钱/v 。/w 
目前/t ，/w 对于/p 南/b 营山/nz [违法/vn 建设/vn]/nz 墓地/n 的/ude1 情况/n ，/w [连江县/ns 国土/n 资源/n 局/n]/nt 已经/d 介入/v 调查/vn 。/w 该局/r [建设/vn 用地/n 管理/vn]/nz 科/n 的/ude1 有关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 南/b 营山/nz 的/ude1 这个/rz 公墓/n 用地/n 未经/d 该局/r 审批/vn ，/w 属于/v [违法/vn 建设/vn]/nz ，/w 该局/r 监察/v 大队/nis 已经/d 前往/v 调查/vn ，/w 并/cc 向/p 工地/n 下发/v 了/ule 停工/vi 通知书/n ，/w [具体/a 情况/n]/nz 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 张志宏/nr 通讯员/nnt 连江综/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
