毛泽东/nr 为/p 刘胡兰/nr 题词/n 
刘胡兰/nr ，/w 1932年/t 生/v ，/w 山西/ns 文水/ns [云/vg 周西村/ns]/ns 人/n 。/w 1946年/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 任/v 村/n 妇救会/nz 秘书/nnt 、/w 区/n 妇救会/nz 干事/nnt 。/w 
1947年1月12日/t ，/w 阎锡山/nr 军队/n 突袭/v [云/vg 周西村/ns]/ns ，/w 刘胡兰/nr 因/p 叛徒/n 出卖/v 被捕/vn 。/w 最后/f 被/pbei 敌人/n 用/p 铡刀/n 残酷/a 杀害/v 。/w 
毛泽东/nr 为此/bl 亲笔/d 题词/n ，/w 赞扬/v 她/rr “/w 生/v 的/ude1 伟大/a ，/w 死/v 的/ude1 光荣/a ”/w 。/w 
1957年1月11日/t ，/w [毛泽东/nr 主席/nnt]/nz 第二次/mq 为/p [刘胡兰/nr 烈士/nnt]/nz 亲笔/d 题词/n ：/w “/w 生/v 的/ude1 伟大/a 死/v 的/ude1 光荣/a ”/w 。/w 1947年/t 的/ude1 题词/n 在/p 解放战争/n 中/f 遗失/v 。/w 
（/w 人民网/nz 资料/n ）/w 
