快递/v 货车/n 自燃/vn [半/m 车/n]/mq 包裹/n 被/pbei 烧/vi 
事发/vi [沈海/nr 高速/b]/nz 马尾/ns 段/q ，/w 货车/n 从/p 福州/ns 开往/vf 福鼎/ns ；/w 快递公司/nis 称/v ，/w 将/d 与/cc 客户/n 协商/vn 赔偿/vn 
货车/n 受损/vi 严重/a ，/w 车上/s 许多/mq 快递/v 包裹/n 也/d 遭殃/vi 了/ule 
昨日/t 凌晨/t 5时50分/t 许/v ，/w [沈海/nr 高速/b]/nz B/x 道/qv 马尾/ns [洪塘/nr 大桥/n]/nz 路段/n ，/w 一辆/mq 运送/v 快递/vn 包裹/n 的/ude1 货车/n 行驶/vi 途中/s 自燃/vn ，/w 车上/s 货物/n 大部分/n 被/pbei 烧毁/v ，/w 司机/nnt 救火/vi 时/ng 左腿/n 碰伤/nz 。/w 事故/n 导致/v [沈海/nr 高速/b]/nz 马尾/ns 往/p 连江/ns 方向/n 堵/v 了/ule 一个/mq 多/a 小时/n 。/w [昨天/t 下午/t]/nz ，/w 该/rz 快递公司/nis 负责人/nnt 回应/vn ，/w 他们/rr 正在/d 清点/v 损失/n 的/ude1 货物/n ，/w 将/d 和/cc 客户/n 协商/vn 赔偿/v 事宜/n 。/w 
起火/vi 货车/n 的/ude1 司机/nnt 林师傅/nz 说/v ，/w 货车/n [5/m 点/qt]/mq 从/p 福州/ns 出发/vi ，/w 原定/v [8/m 点/qt]/mq 把/pba 货/n 送到/v 福鼎/ns ，/w 没想到/nz 车/n 到/v 马尾/ns 棋盘山/nz 隧道/n 时/ng 刹车/n 失灵/vi 了/ule ，/w 他/rr 开启/v 紧急/a 信号灯/n 使/v 车辆/n 滑行/vi 出/vf 隧道/n ，/w 将/d 车/n 熄火/vi 停/vi 在/p 紧急/a 车道/n 上/f ，/w 随后/d 车子/n 左/f 前轮/n 就/d 起火/vi 了/ule 。/w 他/rr 将/d 车上/s 的/ude1 灭火器/n 拿/v 下来/vf 灭火/vn ，/w 可/v 灭火器/n 喷/v 不/d 出/vf 干粉/n ，/w 随后/d 整个/b 车头/n 都/d 烧/vi 了/ule 起来/vf ，/w 并/cc 很快/d 引燃/v 了/ule 车厢/n 的/ude1 快递/vn 货物/n 。/w 
6时/t 许/v ，/w [马尾/ns 消防/b 亭/ng 江/n 中队/nis]/nt 赶到/v 现场/s 。/w 由于/p 快件/n 物品/n 中/f 有/vyou 较多/d 的/ude1 衣服/n 、/w [电子/n 产品/n]/nz 等/udeng 可燃物/nz ，/w 火势/n 蔓延/vi 迅速/ad ，/w 高速/b 交警/nnd 随后/d 将/d B/x 道/qv 封闭/v ，/w [消防/b 人员/n]/nz 边/k 转移/v 货物/n 边/k 灭火/vn 。/w 半小时/mq 后/f ，/w 大火/n 被/pbei 完全/ad 扑灭/v ，/w 高速/b 交警/nnd 取消/v 了/ule [交通/n 管制/vn]/nz ，/w 车辆/n 才/d 得以/v 通行/vn 。/w 事故/n 中/f ，/w 司机/nnt 林师傅/nz 左腿/n 被/pbei 车/n 轮毂/nz 碰伤/nz 了/ule 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 江方方/nr 通讯员/nnt 刘万林/nr 张仁轩/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
