经历/n 了/ule [两/q 期/qv]/mq 的/ude1 等待/vn 后/f ，/w 本周/t 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 中/f ，/w “/w 好/a 声音/n (/w 在线/vn 观看/v )/w ”/w 和/cc “/w 快男/n (/w 在线/vn 观看/v )/w ”/w 的/ude1 选手/n 终于/d “/w 狭路相逢/vl ”/w 了/ule ，/w 而且/c 还是/c 两次/mq 。/w 
而/cc [两/q 档/ng]/mq 节目/n 的/ude1 冠军/nnt 华晨宇/nr 和/cc 李琦/nr 的/ude1 PK/x 更是/d “/w 状况/n ”/w [百/m 出/vf]/mq ，/w 不仅/c 出现/v 了/ule 平分/v 的/ude1 现象/n ，/w 甚至/d 还/d 出现/v 了/ule 评委/nnt 弃权/vi 的/ude1 尴尬/a 局面/n ，/w 最后/f ，/w 只得/d 由/p 上天/vi 决定/v ，/w 两人/mq 通过/p 抽签/vi 来/vf 决定/v 谁/ry 先/d 晋级/vi ，/w 而/cc 华晨宇/nr 也/d 是因为/c 运气/n 稍好/nz ，/w 率先/d 进入/v 了/ule [6/m 强/a]/mq 。/w 
此外/c ，/w 截止/vi 到/v 目前，6/t 强/a 选手/n 中/f ，/w “/w 快男/n ”/w 和/cc “/w 好/a 声音/n ”/w 的/ude1 选手/n 各/rz 有/vyou 两名/mq ，/w 到底/d 谁/ry 能/v 进入/v 终极/n 的/ude1 [4/m 强/a]/mq 名额/n ，/w 下周/t 肯定/v 又是/c 一场/mq 恶战/n 。/w 
“/w 快男/n ”/w “/w 好/a 声音/n ”/w 两/m 冠军/nnt 终于/d PK/x 华晨宇/nr 艰难/a 取胜/vi 
众/ag 所/usuo 期待/v 的/ude1 “/w 快男/n ”/w PK/x “/w 好/a 声音/n ”/w 终于/d 上演/v 了/ule ，/w 而且/c 还是/c [两/q 档/ng]/mq 节目/n 的/ude1 冠军/nnt PK/x ，/w 主持人/nnt 董卿/nr 都/d 忍不住/v 感叹/vn ，/w “/w 终于/d 看到/v 了/ule ！/w ”/w 
于是/cc ，/w 选择权/nz 自然/n 落/v 到/v 了/ule 陈小春/nr 、/w 孙悦/nr 和/cc 老梁/nz [三/m 位/q]/mq 评委/nnt 身上/s ，/w 陈小春/nr 率先/d 给/p 了/ule 华晨宇/nr [一/d 票/n]/mq ，/w 因为/c 实在/d 难以/d 抉择/vn ，/w 孙悦/nr 就/d 给/p 了/ule 李琦/nr [一/d 票/n]/mq ，/w 将/d 决定/v 大/a 劝/v 交给/v 了/ule 老梁/nz ，/w 经过/p 反复/d 思量/v 后/f ，/w 老梁/nz 两手/mq [一/d 摊/ng]/mq ，/w “/w 我/rr 弃权/vi 。/w ”/w 主持人/nnt 董卿/nr 整个/b 人/n 都/d 愣住/vi 了/ule 。/w 沉默/a [几/d 秒/qt]/mq 后/f ，/w 她/rr 宣布/v ，/w 如果/c 出现/v 这种/r 情况/n ，/w 谁/ry 晋级/vi 就/d 只能/v 交给/v 天意/n 了/ule ，/w 两个人/mq 抽签/vi ，/w 谁/ry 抽到/nz A/x 谁/ry 晋级/vi 。/w 
紧张/a 的/ude1 抽签/vn 后/f ，/w “/w A/x ”/w 被/pbei 华晨宇/nr 抽到/nz ，/w 顺利/ad 晋级/vi ，/w 而/cc 这/rzv 也/d 是/vshi 《/w 直通/v 春晚/n 》/w 舞台/n 上/f 最/d 波折/n 、/w 最/d 艰难/a 的/ude1 一次/mq PK/x ，/w 说起/v 自己/rr 晋级/vi ，/w 华晨宇/nr 也/d 笑/v 称/vn ，/w “/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 运气/n 好/a ，/w 很/d 开心/a 。/w ”/w 
那边/rzs 华晨宇/nr 和/cc 李琦/nr 对/p 战/vg 正酣/z ，/w 但/c 这边/rzs 肖懿航/nr 已经/d 率先/d 晋级/vi ，/w 成为/v 本期/r 节目/n 中/f ，/w 首/q 个/q 进入/v [六/m 强/a]/mq 的/ude1 选手/n 。/w 
当天/t ，/w 肖懿航/nr 的/ude1 表现/vn 获得/v 了/ule 在场/vi [三/m 位/q]/mq 评委/nnt 的/ude1 一致/a 好评/n ，/w 首轮/n 比拼/nz 后/f ，/w 她/rr 也/d 以/p 97.23分/t 紧随/nz 华晨宇/nr 和/cc 李琦/nr 之后/f ，/w 位列/v 第三/m 。/w 当然/d ，/w 前/f [四/m 名/q]/mq 选手/n 的/ude1 PK/x 中/f ，/w 她/rr 和/cc 第四名/mq 的/ude1 汪小敏/nr 抽到/nz 了/ule 一组/mq 。/w 听/v 她/rr 演唱/v 完/vn 《/w 轻轻地/z 告诉/v 你/rr 》/w 后/f ，/w 陈小春/nr 忍不住/v 称赞/vn ，/w “/w 你/rr 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 风格/n 又/d 和/cc 之前/f 那首/nz 不/d 一样/uyy 了/ule 。/w ”/w 当然/d ，/w 她/rr 也/d 凭借/p 出色/a 的/ude1 表现/vn ，/w 以/p 10分/t 的/ude1 优势/n 战胜/v 了/ule 汪小敏/nr ，/w 成为/v 首位/n 晋级/vi [6/m 强/a]/mq 的/ude1 选手/n 。/w 
有人/r 晋级/vi ，/w 就/d 肯定/v 有人/r 失败/vi ，/w 让/v 人/n 颇为/d 可惜/v 的/ude1 是/vshi ，/w 当天/t 的/ude1 节目/n 中/f ，/w “/w 快男/n ”/w 人气/n 选手/n 白举纲/nr 在/p [第三/m 轮/qv]/mq 的/ude1 演唱/vn 中/f 以/p 6分/t 之/uzhi 差/a 输给/v 了/ule 李琦/nr ，/w 无缘/vi 春晚/n 。/w 不过/c ，/w 虽然/c 分数/n 略/d 低/a ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 演唱/vn 也/d 征服/v 了/ule 几位/n 评委/nnt ，/w 像/v 上/f 一场/mq 一样/uyy ，/w 老梁/nz 继续/v 纠结/vi ，/w 直言/vi 两个人/mq 都/d 唱/v 得/ude3 太/d 好/a 了/ule ，/w 实在/d [无/v 从/p 选择/v]/nz ，/w 不过/c ，/w 索性/d 这次/r 评委/nnt 没/d 再/d 打/v 评分/vn 。/w 
经过/p 了/ule [三/m 场/qv]/mq 比拼/nz ，/w 目前六/t 强/a 选手/n 中/f ，/w “/w 快男/n ”/w 和/cc “/w 好/a 声音/n ”/w 各/rz 剩/v 两位/mq 选手/n ，/w 也/d 算/v 打/v 了/ule 个/q 平局/n ，/w 而/cc 胜负/n 就/d 在下/r 周/qt 的/ude1 最后/f 一场/mq 了/ule 。/w 
孙悦/nr 带病/d 上场/vi 陈小春/nr 直言/vi 喜欢/vi 华晨宇/nr 
[三/m 位/q]/mq 评委/nnt 换成/v 了/ule 老梁/nz 、/w 陈小春/nr 和/cc 孙悦/nr ，/w 但/c 让/v 人/n 有些/rz 意外/a 的/ude1 是/vshi ，/w 一向/d 光鲜/nz 亮丽/a ，/w 精神/n 充沛/a 的/ude1 孙悦/nr ，/w 坐/v 在/p 评委/nnt 席/qt 上/f 却/d 显得/v 有些/rz 没/d 精神/n ，/w 仔细/ad [一/d 问/v]/mq ，/w 原来/d 她/rr 还/d 在/p 发/v 着/uzhe 烧/vi ，/w 而且/c 已经/d 发/v 了/ule [五/m 天/qt]/mq 烧/vi ，/w 为了/p 来/vf 参加/v 节目/n ，/w 只好/d 吃/v 了/ule 不少/m 药/n 硬/a 扛/v ，/w 听/v 她/rr 这么/rz [一/d 说/v]/mq ，/w 现场/s 立刻/d 想起/v 了/ule 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 
不仅如此/bl ，/w 在/p 称赞/v 肖懿航/nr 声音/n 好听/a 的/ude1 同时/c ，/w 孙悦/nr 也/d 不忘/v 打趣/vi 自己/rr ，/w 笑/v 称/vn 自己/rr 发/v 了/ule [五/m 天/qt]/mq 烧/vi 的/ude1 嗓子/n 才能/n 达到/v 她/rr 那样/rzv 的/ude1 效果/n 。/w 
[六/m 强/a]/mq 选手/n 名单/n ：/w 
《/w 最/d 美/b 和/cc 声/qv 》/w (/w 在线/vn 观看/v )/w 肖懿航/nr 、/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w (/w 在线/vn 观看/v )/w 华晨宇/nr 、/w 《/w 一声/mq 所/usuo 爱/v  [大地/n 飞歌/nz]/nz (/w 在线/vn 观看/v )/w 》/w 汪小敏/nr 、/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 李琦/nr 、/w 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 塔斯肯/nrf 、/w 《/w [快乐/a 男声/n]/nz 》/w 左/f 立/v （/w 腾讯/ntc 娱乐/vn 文/ng //w 周萌/nr ）/w 
