基辛格/nrf 
外国/n 领导/n 退休/v 之后/f ，/w 在/p 中国/ns 依然/d 很忙/nz ，/w 忙着/v 做生意/nz 赚钱/v ，/w 为了/p 自己/rr 也/d 为了/p 他/rr 所/usuo 代表/nnt 的/ude1 国家/n 。/w 现在/t ，/w 随着/p 业务/n 的/ude1 日渐/d 拓展/v ，/w 他们/rr 中/f 的/ude1 一些/mq 人/n ，/w 正在/d 超越/v 仅凭/v “/w 走穴/vi ”/w 挣钱/vi 的/ude1 [初级/b 阶段/n]/nz ，/w 转型/vn 升级/vi 。/w 
基辛格/nrf 
美国/nsf 前/f 国务卿/nnt ，/w 在/p [中美/n 建交/vi]/nz 中/f 扮演/v 了/ule 重要/a 的/ude1 角色/n 。/w 
基辛格/nrf 来/vf 中国/ns 接近/v [80/m 次/qv]/mq ，/w 其中/rz 相当/d 一部分/m 是/vshi [私人/n 访问/vn]/nz ，/w 而且/c 大多/d 带有/v 商业/n 性质/n 。/w 
当/p 基辛格/nrf 被/pbei 中国/ns 各界/rz 视为/v “/w 老朋友/n ”/w 时/ng ，/w 在/p 商业/n 领域/n 发挥/v 自己/rr 独特/a 的/ude1 影响力/n ，/w 就/d 成/v 了/ule 他/rr 辞去/v 公职/nnt 之后/f 在/p 中国/ns 开展/v 活动/vn 的/ude1 最佳/z 选择/v 。/w 
1982年/t 基辛格/nrf 成立/vi 了/ule 以/p 自己/rr 名字/n 命名/v 的/ude1 咨询公司/nis KissingerAssociatesInc/x ./w （/w 以下/f 简称/v KAI/x ）/w ，/w 这/rzv 公司/nis 只/d 做/v 两件事/nz ：/w 1/m 、/w 如果/c 你/rr 想/v 去/vf 某国/r 投资/vn ，/w 他们/rr 帮/v 你/rr 分析/vn 之后/f 告诉/v 你/rr 能/v 不能/v 去/vf ；/w 2/m 、/w 如果/c 能/v 去/vf ，/w 他们/rr 就/d 利用/v [外交/n 关系/n]/nz ，/w 帮助/v 企业/n 在/p 该国/r “/w 找/v 人/n ”/w 。/w 
基辛格/nrf 的/ude1 [KAI/x 公司/nis]/nt 一/m 开业/vi ，/w 仰慕者/nz 就/d 纷至沓来/vl 。/w 对于/p 他们/rr ，/w 基辛格/nrf 意味着/v 信用/n ，/w 意味着/v 自己/rr 永远/d 不/d 可能/v 挖/v 到/v 的/ude1 信息/n 和/cc 人脉/n 。/w 
但/c 他/rr 把/pba 一年/mq 的/ude1 客户/n 限定/v 在/p [20/m 家/q]/mq 左右/f ，/w 并/cc 明确/a 设定/v 为/p 商业/n 行为/n ，/w 以/p 避免/v [政治/n 风险/n]/nz 。/w 他/rr 还/d 要求/n 其/rz 所/usuo 接受/v 的/ude1 任何/rz 项目/n ，/w 在/p 给/p 客户/n 带来/v 利润/n 的/ude1 同时/c ，/w 必须/d 符合/v 被/pbei 投资国/n 的/ude1 利益/n —/w —/w 基辛格/nrf 喜欢/vi 充当/v 得到/v 双方/n 信任/vn 的/ude1 中间人/n ，/w 而/cc 不仅仅/d 是/vshi 客户/n 利益/n 的/ude1 代理人/nnt 。/w 
作为/p 中国/ns 最早/d 的/ude1 合资企业/n 之一/rz ，/w 惠普/ntc 来到/v 中国/ns ，/w 就是/v 基辛格/nrf 推动/v 的/ude1 结果/n 。/w 1979年/t 邓小平/nr 接见/v 基辛格/nrf 时/ng 提出/v ：/w 中国/ns 现在/t 正在/d 搞/v 现代化/vn ，/w 需要/v [技术/n 进步/vn]/nz 和/cc 创新/vi ，/w 你/rr 能否/v 推荐/vn 一些/mq 美国/nsf 比较/d 好/a 的/ude1 [高科技/n 公司/nis]/nt 来/vf 和/cc 中国/ns 开展/v 合作/vn 。/w 
基辛格/nrf 推荐/v 了/ule [惠普/ntc 公司/nis]/ntc 。/w 随后/d [惠普/ntc 公司/nis]/ntc 创始人/nnt 、/w 当时/t 担任/v [惠普/ntc 公司/nis]/ntc 董事长/nnt 的/ude1 戴维·帕卡德/nrf 带领/v 一个/mq 代表团/n 访问/v 中国/ns ，/w 受到/v 当时/t 全国人大常委会/nt [高层/n 领导/n]/nnt 的/ude1 接见/vn ，/w 并/cc 与/cc 当时/t 的/ude1 [电子/n 工业部/nis]/nt 和/cc 航天部/nis 谈成/v 了/ule 若干/m 项目/n 。/w 
2007年10月/t ，/w 时任/v [招商/vn 银行/nis]/ntcb 行长/nnt 马蔚华/nr 在/p 纽约/nsf 拜会/v 基辛格/nrf 。/w 基辛格/nrf 同时/c 是/vshi [美国/nsf 运通/nz 公司/nis]/ntc 的/ude1 董事/nnt 。/w 双方/n 谈到/v 了/ule [招商/vn 银行/nis]/ntcb 与/cc [美国/nsf 运通/nz]/ntc 的/ude1 合作/vn 计划/n 。/w 
基辛格/nrf 问/v ：/w “/w 为什么/ryv 运通/nz 在/p [中国/ns 市场/n]/nz 上/f 的/ude1 信用卡/n 业务/n 做/v 得/ude3 不够/a 好/a ，/w 而/cc 你们/rr 却/d 能/v 做/v 得/ude3 好/a ？/w ”/w 马蔚华/nr 回答/v ，/w “/w 很/d 简单/a ，/w 因为/c 我们/rr 更/d 熟悉/v [中国/ns 市场/n]/nz ，/w 熟悉/v 中国人/n 的/ude1 [消费/vn 心理/n]/nz 。/w ”/w 马蔚华/nr 问/v ：/w “/w 您/rr 看好/v 我们/rr 和/cc 运通/nz 在/p 中国/ns 的/ude1 合作/vn 吗/y ？/w 会/v 成功/a 吗/y ？/w ”/w 
基辛格/nrf 笑/v 起来/vf ：/w “/w 毫无疑问/dl ，/w 在/p 中国/ns 能/v 选择/vn [招商/vn 银行/nis]/ntcb 这样/rzv 重要/a 的/ude1 伙伴/n 合作/vn ，/w 一定/b 能够/v 获得/v 成功/a 的/ude1 ！/w 下次/t 我/rr 见到/v 运通/nz 董事长/nnt 的/ude1 时候/n ，/w 我会/r 将/d 今天/t 的/ude1 谈话/vn 转告/v 他/rr 。/w ”/w 
2010年5月/t ，/w [美国/nsf 运通/nz]/ntc 第一次/mq 把/pba 它/rr 的/ude1 高端/nz 核心/n 品牌/n ，/w 带有/v “/w 百夫长/nz ”/w 标志/n 的/ude1 信用卡/n 带到/v 中国/ns ，/w 而/cc 它/rr 的/ude1 发卡/n [合作/vn 伙伴/n]/nz ，/w 则/d 是/vshi 其/rz 在/p 中国/ns 精心/ad 挑选/v 的/ude1 [第三/m 家/q]/mq [合作/vn 伙伴/n]/nz —/w —/w [招商/vn 银行/nis]/ntcb 。/w 
