原/b 标题/n ：/w 韩美/nr 将/d 进行/vn 大规模/b 联合/v 军演/nz 应对/v 朝鲜/nsf “/w 巨变/vn ”/w 
[韩国/nsf 国防部/nt]/nt 10日/t 宣布/v ，/w 将/d 在/p [2/m 月底/t]/mq 开始/v 美/b 韩/b 最新/a 系列/n 联合/v 军演/nz 。/w 尽管/c [韩国/nsf 国防部/nt]/nt 一再/d 重申/v 演习/vn 的/ude1 “/w 防御性/n ”/w ，/w 但/c 媒体/n 披露/v 演习/vn 将/d 重点/n 进行/vn 越过/v [三/m 八/m 线/n]/mq 进入/v 朝鲜/nsf 作战/vi 、/w 并/cc 设想/vn 以/p 最快/d 速度/n “/w 占领/v 平壤/ns ”/w 的/ude1 场景/n ，/w 且/c [3/m 月底/t]/mq 美/b 韩/b 将/d 进行/vn 的/ude1 登陆/vn 演习/vn 是/vshi 自/p 冷战/n 结束/v 后/f 最大/gm 规模/n 。/w 朝鲜/nsf 官方/n 媒体/n 立即/d 做出/v 反应/vn ，/w 痛/a 批/q 美/b 韩/b 进行/vn “/w 侵/vg 朝/tg 战争/n 策动/v ”/w 。/w 
据/p [韩国/nsf KBS/x 电视台/nis]/nt 10日/t 报道/v ，/w [韩国/nsf 国防部/nt]/nt [副/b 发言人/nnt]/nnt 魏龙燮/nr 当天/t 在/p 例行/v 记者/nnt 会上/n 表示/v ，/w 韩美/nr 将/d 在/p [2/m 月底/t]/mq 开始/v 举行/v 代号/n 为/p “/w [关键/n 决断/n]/nz ”/w 的/ude1 联合/vn 军演/nz ，/w 时间/n 大概/d 为期/vi [2/m 周/qt]/mq ，/w 随后/d 韩美/nr 将/d 举行/v 由/p 实/ad 兵/n 参加/v 的/ude1 “/w 鹞鹰/n ”/w 联合/v 军演/nz ，/w 他/rr 强调/v ，/w 无论/c “/w [关键/n 决断/n]/nz ”/w 还是/c “/w 鹞鹰/n ”/w 联合/v 军演/nz 都/d 是/vshi “/w 防御性/n ”/w 演习/vn 。/w 
相比之下/vl ，/w 韩国/nsf 媒体/n 要/v 高调/n 很多/m ，/w 《/w [东亚/ns 日报/n]/nz 》/w 10日/t 在/p 头版/n 刊登/v 大幅/d 报道/v ，/w 称/v 韩美/nr 将/d 在/p 3月/t 展开/v 应对/vn 朝鲜/nsf “/w 崩溃/vi ”/w 的/ude1 大规模/b [实弹/n 演习/vn]/nz ，/w 务必/d “/w 在/p 最/d 短时间/nz 内/f 占领/v 平壤/ns ”/w 。/w 报道/v 还/d 说/v ，/w 韩美/nr 两国/mq 将/d 在/p [3/m 月底/t]/mq 举行/v 有/vyou [1/m 万/d 多/a]/mq 兵力/n 参加/v 的/ude1 大规模/b 联合/vd 登陆/vi 演习/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 为了/p 应对/v 朝鲜/nsf 在/p 张成泽/nr 事件/n 后/f 发生/v “/w 巨变/vn ”/w 等/udeng 严峻/a 安保/n 形势/n 的/ude1 军事/n 应对/v 举措/n 。/w 韩美/nr 两国/mq 的/ude1 [海军/nnd 陆战队/nis]/nt 2011年/t 开始/v 实施/vn 营/n 或/c 连/ulian 一级/b 的/ude1 小规模/d 登陆/vi 演习/vn ，/w 每/rz 两年/mq 举行/v 一次/mq 。/w 但/c 此次/rz 韩美/nr 决定/v 升级/vn 演习/v 规模/n ，/w 达到/v 旅/vg 一级/b 。/w [美国/nsf 海军/nnd 陆战队/nis]/nt 5000余人/m 和/cc [韩国/nsf 海军/nnd 陆战队/nis]/nt 3000余人/m 参与/v ，/w 其中/rz [美国/nsf 驻/v 日本/ns 冲绳/nsf 基地/nis]/nt 的/ude1 美国/nsf 第三/m 海军/nnd 机动/b 战团/nz 将/d 作为/p 主力/nnt 来/vf 韩国/nsf 参演/v 。/w 按照/p 韩美/nr [联合/vd 作战/vi]/nz 计划/n ，/w 该/rz 部队/nis 是/vshi [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns “/w 有/vyou 事/n ”/w 时/ng 最早/d 抵达/v 韩国/nsf 的/ude1 核心/n 增援/v 力量/n 。/w 
报道/v 称/vn ，/w 今年/t 将/d 进行/vn 的/ude1 第二次/mq 韩美/nr 联合/vd 登陆/vi 演习/vn 在/p 内容/n 和/cc 规模/n 上/f 都/d “/w 意味深长/vl ”/w ，/w 不仅/c 参加/v 兵力/n 增加/v 很多/m ，/w 训练/v 课目/n 和/cc 参加/v 装备/n 也/d 更加/d 多样/a 。/w 韩美/nr 两国/mq 拥有/v 的/ude1 海上/s 和/cc [空中/s 力量/n]/nz 将/d 实现/v “/w 总动员/vn ”/w ，/w 不仅/c 出动/v [大型/b 运输机/n]/nz 、/w 登陆舰/n 、/w 高速/b 登陆艇/n 、/w 气垫船/n 、/w 登陆/vi 装甲车/n ，/w 美军/n MV/x -/w 22/m “/w 鱼鹰/n ”/w 运输机/n 也/d 将/d 参演/v 。/w 韩美/nr [两/q 军/n]/mq 当局/n 还/d 决定/v ，/w 在/p [2/m 月底/t]/mq 进行/vn 的/ude1 “/w [关键/n 决断/n]/nz ”/w 联合/v 军演/nz 时/ng ，/w 也/d 将/d 大幅/d 强化/v 应对/vn 朝鲜/nsf “/w 崩溃/vi ”/w 的/ude1 演练/vn 。/w 在/p [朝鲜/nsf 半岛/n]/ns 发生/v 危机/n 时/ng ，/w 韩/b [美/b 海军/nnd 陆战队/nis]/nz 的/ude1 [登陆/vi 作战/vi]/nz ，/w 可以/v 看作/v 掌握/vn 朝鲜/nsf 核设施/nz 和/cc 首脑/nnt 机关/n 、/w 让/v 朝鲜/nsf 丧失/v 作战/vn 能力/n 、/w 维持/v 朝鲜/nsf 全境/n 秩序/n 的/ude1 最/d 核心/n 举措/n 。/w 
