市民/n 在/p 展销/v 会上/n 选购/v 年/qt 货/n 。/w 
1月11日/t ，/w 2014/m 漳州/ns 年/qt 花/n 年/qt 货/n 展销会/n 在/p [东南/f 花都/ns]/nz 鸣锣/nz 开展/v ，/w 为/p 漳州/ns 市民/n 迎春/vn 节/q 办年货/nz 提供/v 了/ule 新/a 选择/v 。/w 副市长/nnt 黄浦江/ns 及/cc 市/n [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 参加/v 活动/vn 。/w 
本次/r 展销会/n 吸引/v 了/ule 七大/n 行业/n 、/w [250/m 多家/mq]/mq 展/vg 商/vg 参展/vn ，/w 展销/v 面积/n 两万多平方米/m ，/w 分为/v 现代/ntc 渔业/n 展区/n 、/w 花卉/n 展销/v 区/n 、/w 旅游/vn 展销/v 区/n 、/w [品牌/n 服装/n]/nz 与/cc 家电/n 展销/v 区/n 、/w 漳州/ns [食品/n 工业/n]/nz 展销/v 区/n 、/w 年/qt 花/n 春联/n 展销/v 区/n 等/udeng ，/w 让/v 市民/n 轻松/a [一站式/nz 购物/vn]/nz 。/w 展会/n 将/d 持续/vd 到/v 本月/r 15日/t ，/w 部分/n 参展/vn 商品/n 还/d 将/d 延期/vi 展销/vn 至/p 20日/t ，/w 展会/n 期间/f [东南/f 花都/ns]/nz 门票/n 免费/vd 。/w 
据悉/v ，/w 展销会/n 不仅/c 为/p 广大/b 漳州/ns 市民/n 置/v 办年货/nz 、/w 喜迎/v 春节/t 奉/v 上/f 了/ule 丰富/a 的/ude1 “/w 菜单/n ”/w ，/w 提供/v 了/ule 便利/an 和/cc 实惠/an ，/w 还/d 将/d 借助/v 迎/v 新年/t 的/ude1 契机/n 推广/v 漳州/ns 花卉/n 产业/n 、/w 高/a 优/ag 农业/n 、/w 现代/ntc 渔业/n 和/cc [食品/n 工业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 成果/n 。/w （/w 漳州/ns 新闻网/n 记者/nnt 冯思佳/nr 文/ng 张伟斌/nr 图/n ）/w 
