去年/t 7月6日/t ，/w 一架/mq [韩国/nsf 韩/b 亚/b 航空/n]/nt 客机/n 在/p [美国/nsf 旧金山/nsf 机场/nis]/nt 降落/vi 时/ng 失事/vi ，/w [3/m 名/q]/mq 中国/ns 学生/nnt 先后/d 遇难/vi ，/w 其中/rz ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中国/ns 浙江/ns [高中/nis 女生/n]/nz 叶梦圆/nr 不幸/a 被/pbei 消防车/n 碾轧/nz 致死/vi 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 9日/t ，/w [美国/nsf 媒体/n]/nz 公布/v 了/ule 韩/b 亚/b 空难/n 的/ude1 最新/a 视频/n 和/cc 照片/n ，/w 当时/t 消防/b [视频/n 显示/v]/nz ，/w 已经/d 发现/v 叶梦圆/nr 躺在/v 地上/s ，/w 但是/c 却/d 没有/v 得到/v 及时/ad 抢救/v ，/w 将/d 消防/b 泡沫/n 覆盖/v 后/f ，/w 遭/v 两次/mq 碾压/v 最终/d 身亡/vi 。/w 
消防员/nnd 发现/v 叶梦圆/nr 误判/vn 其/rz 已/d 遇难/vi ，/w 未/d 察看/v 救治/vn 
美国/nsf 《/w [旧金山/nsf 纪事/n 报/n]/nz 》/w 9日/t 公布/v 了/ule 几张/n 7月/t 韩亚/nr 坠机/n 事件/n 后/f 消防车/n 救援/v 时/ng 的/ude1 监控/vn 画面/n 截图/vn ，/w 照片/n 显示/v 消防员/nnd 发现/v 了/ule 被/pbei 抛出/v 机舱/n 的/ude1 叶梦圆/nr ，/w 但/c 并未/d [进行/vn 检查/vn]/nz 和/cc 救治/vn 。/w 
据/p 报道/v ，/w 《/w [旧金山/nsf 纪事/n 报/n]/nz 》/w 是/vshi 通过/p 一个/mq 不愿/nz 具/vg 名/q 的/ude1 信息源/gi 获得/v 这些/rz 摄影/vn 记录/v ，/w 试图/v 还原/vi [一个/mq 女孩/n]/nz 为何/ryv 在/p 不到/v [1/m 小时/n]/mq 之内/f ，/w 在/p 空难/n 中/f 生还/vi 却/d 因/p 交通事故/nz 致死/vi 。/w 
这/rzv 几张/n 最新/a 曝光/vi 的/ude1 照片/n 清楚/a 地/ude2 显示/v ，/w 叶梦圆/nr 在/p 被/pbei 抛出/v 机舱/n 之后/f ，/w 并未/d 像/v 之前/f 外界/n 预测/vn 的/ude1 一样/uyy ，/w 被/pbei 不/d 知情/vi 的/ude1 消防员/nnd 误/v 操作/vn 的/ude1 泡沫/n 掩盖/v ，/w 随后/d 遭到/v 碾压/v 。/w 
在/p [第一/m 辆/q]/mq 消防车/n 抵达/v 后/f 不久/d ，/w 负责/v 指挥/vn 的/ude1 消防员/nnd 菲利普斯/nrf 就/d 发现/v 了/ule 躺在/v 地上/s 的/ude1 叶梦圆/nr 。/w 但/c 菲利普斯/nrf 并未/d 对/p 叶梦圆/nr 进行/vn 任何/rz 查看/v 和/cc 救治/v 行为/n 。/w 
菲利普斯/nrf 说/v ，/w 他/rr 当时/t 向/p 他/rr 的/ude1 上司/n 埃蒙斯/nrf 报告/n 了/ule 这个/rz 情况/n ，/w 埃蒙斯/nrf 表示/v 知道/v 了/ule 。/w 事后/f 埃蒙斯/nrf 说/v ，/w 她/rr 当时/t 做/v 了/ule 一个/mq “/w 三秒钟/nz ”/w 的/ude1 视觉/n 判断/v ，/w 认为/v 叶梦圆/nr 是/vshi “/w 第一个/mq 遇难者/n ”/w 。/w 
