电业/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 李先生/nr 家/q 检查/v [光伏/nz 发电/vn]/nz 设备/n 。/w 
自家/rr 发电/vn 卖给/v 电业/nis 部门/n 收钱/v 啦/y ！/w 1月10日/t ，/w 同/p 安/ag 居民/n 个人/n [光伏/nz 发电站/nis]/nt 主人/n 李先生/nr 收到/v 电业/nis 人员/n 送来/v 的/ude1 [第一/m 笔/n]/mq [光伏/nz 发电/vn]/nz 结算/vn 款/q [1670/m 元/q]/mq [转账/vn 凭证/n]/nz ，/w 连同/p [8000/m 元/q]/mq 左右/f 的/ude1 电费/n 节省/v 数额/n ，/w 实现/v 9个月/t 创收/vi 近/a 万元/q 。/w 此外/c ，/w 李先生/nr 还/d 将/d 收到/v 一笔/mq 国家/n 补贴/n 。/w 这/rzv 是/vshi 福建省/ns 首批/n 结算/vn 的/ude1 居民/n 个人/n [光伏/nz 发电/vn]/nz 项目/n 之一/rz 。/w 
李先生/nr 家/q 是/vshi [三/m 层/qv]/mq 别墅/n ，/w 装设/v 有/vyou [智能/n 家居/n]/nz 、/w [中央/n 空调/n]/nz 等/udeng 项目/n ，/w 用电量/n 较大/d 。/w 2013年4月/t ，/w 李先生/nr 在/p 全省/n 投/v 运/vn 规模/n 最大/gm 的/ude1 居民/n 个人/n [光伏/nz 发电/vn 系统/n]/nz ，/w 首批/n 容量/n [20/m 千瓦/q]/mq ，/w 去年/t [9/m 月份/n]/mq 扩容/v 为/p [30/m 千瓦/q]/mq 。/w 截至/v 今年/t 1月10日/t ，/w 累计/vd 发电/vn [14771/m 千瓦时/q]/mq ，/w 自/p 用/p [10230/m 千瓦时/q]/mq ，/w 剩余/vn 的/ude1 [4541/m ./w 58/m 千瓦时/q]/mq 电量/n 上网/v 。/w 按照/p [上网/v 电价/n]/nz [0/m ./w 3679/m 元/q]/mq //w 千瓦时/q ，/w 结算/vn 款/q 为/p [1670/m ./w 39/m 元/q]/mq 。/w 
李先生/nr 说/v ，/w [光伏/nz 发电/vn 系统/n]/nz 建设/vn 前/f ，/w 由于/p 用电/n 很/d 猛/a ，/w 他/rr 家用/b 电量/n 几乎/d 都/d “/w 登/v ”/w 入/v [阶梯/n 电价/n]/nz [第三/m 档/ng]/mq ，/w 每月/r 电费/n [5000/m 元/q]/mq 左右/f 。/w 现在/t 有/vyou 了/ule 个人/n [光伏/nz 发电/vn 系统/n]/nz ，/w 自/p 用/p 部分/n [10230/m 千瓦时/q]/mq 大约/d 抵/v 掉/v 了/ule [第三/m 档/ng]/mq 部分/n ，/w 按照/p [第三/m 档/ng]/mq 电价/n [0/m ./w 7983/m 元/q]/mq 算/v ，/w 每个/r 月/n 电价/n 直/d 降/v [800/m 元/q]/mq ，/w 加上/v 卖/v 电/n 部分/n ，/w 相当于/v 9个月/t 创收/vi 近/a 万元/q 。/w 按照/p 厦门/ns 日照/ns 水平/n 及/cc 实际/n 运行/vn 的/ude1 投资/vn 回报/v 情况/n 估算/v ，/w 7年/t 左右/f 可以/v 收回/vn 成本/n ；/w 按照/p 25年/t 的/ude1 设备/n 厂家/n 维/b 保/v 期/qv ，/w 2020年/t 以后/f 可实现/nz 纯/a 盈利/vn 。/w 
电业/nis 部门/n 分布式/b 电源/n [客户/n 经理/nnt]/nnt 范莉萍/nr 说/v ，/w 自/p 去年/t 4月/t 全省/n 居民/n 个人/n [光伏/nz 发电/vn]/nz 项目/n 在/p 厦/b 投/v 运/vn 以来/f ，/w 已有/v [35/m 户/q]/mq 申请/v [光伏/nz 发电/vn]/nz 项目/n ，/w 其中/rz ，/w 居民/n 累计/vd 总/b 发电量/n [67320/m 千瓦时/q]/mq ，/w 累计/vd 总/b [上网/v 电量/n]/nz [32244/m 千瓦时/q]/mq 。/w [第/m 一批/mq]/mq 居民/n 个人/n 光伏/nz 项目/n 将/d 在/p 近期/t 陆续/d 收到/v 电费/n 收入/n 。/w （/w [厦门/ns 晚报/n]/nz 记者/nnt 吴笛/nr 通讯员/nnt 辜明娴/nr 黄舒宁/nr ）/w 
