[仙桥/nz 柳色/nz]/nz 明春/nz 再见/vi 
[福州/ns 西湖/ns]/nz 移走/nz 20余株/m 垂柳/n ，/w 补种/v 的/ude1 新/a 柳树/n 枝叶/n 稀疏/a ，/w 施工/vn 方/q 称/v 明春/nz 发/v 新/a 叶/ng 
西湖/ns 长堤/nz 上/f 换/v 种/q 的/ude1 柳树/n 枝叶/n 稀疏/a 
昨天/t ，/w 众多/a 市民/n 走进/v [福州/ns 西湖/ns 公园/n]/nz ，/w 发现/v 迎面而来/vl 的/ude1 柳堤/nr 成/v 了/ule [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 工人们/nz 正/d 将/d 两侧/f 的/ude1 柳树/n 拔起/nz 、/w 运走/v 。/w 陈/vg 先生/n 等/udeng 多/a 位/q 市民/n 致电/v 本报/rz 反映/v 此事/r ，/w 表示/v 西湖/ns 是/vshi 大家/rr 休闲/vn 散步/vi 的/ude1 好去处/nz ，/w 堤岸/n 上/f 垂柳/n 依依/z ，/w 担心/v 施工/vn 后/f 这/rzv 一/m 景色/n 不再/d 。/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 移植/vn 补种/v 工作/vn 接近/v 尾声/n 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 移走/nz 的/ude1 老/a 柳树/n 仍/d 留/v 有/vyou 一些/mq 枝叶/n ，/w 而/cc 新种/nz 的/ude1 柳树/n 则/d 光秃秃/z ，/w 只有/c 细细/d 的/ude1 枝条/n 随/p 风/n 摇摆/v 。/w 对此/d ，/w 现场/s 园林/n 人员/n 介绍/v 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 北方/s 品种/n 的/ude1 柳树/n ，/w 冬天/t 落叶/n ，/w 来/vf 春/tg 再/d 发/v 新/a 叶/ng ，/w 枝条/n 垂/v 得/ude3 低/a ，/w 高度/d 整齐/a ，/w 嫩绿/b 茂密/a ，/w 开春/v 后/f 就/d 会/v 重现/vn [福州/ns 西湖/ns]/nz “/w [仙桥/nz 柳色/nz]/nz ”/w 的/ude1 美景/n 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 吕蕴岚/nr 关铭荣/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
