原/b 标题/n ：/w 青岛/ns 油管/n 爆炸/v 案/ng 还原/vi ：/w 泄漏/vn 近/a [7/m 小时/n]/mq 后/f 市长/nnt 接/v 通知/n 
示意图/n 
2013年11月22日10时25分/t ，/w 位于/v 山东省/ns [青岛/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 [中国/ns 石油/n 化工/n 股份/n 有限公司/nis 管道/n 储运/v 分公司/nis]/ntc 东/f 黄/a 输油管道/nz 泄漏/v 原油/n 进入/v 市政/n 排水/vn 暗渠/nz ，/w 在/p 形成/v [密闭/vi 空间/n]/nz 的/ude1 暗渠/nz 内/f 油气/n 积聚/v 遇/v 火花/n 发生/v 爆炸/vn ，/w 造成/v [62/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [136/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [75172/m 万元/q]/mq 。/w [国务院/nt 事故/n 调查组/nis]/nz 的/ude1 报告/n 11日/t 在/p [国家/n 安全/an 监管/vn 总局/nis]/nt 网站/n 全文/n 发布/v ，/w 还原/vi [原油/n 泄漏/vn]/nz 到/v 爆炸/vn 发生/v 的/ude1 [8/m 小时/n]/mq 。/w 
●/w 管道/n 情况/n ：/w 事发/vi 段/q 输油管道/nz ，/w 采用/v 地/ude2 埋/v 方式/n 敷设/vn ，/w 在/p 秦皇岛/ns 路/n 桥涵/n 南/b 半幅/nz 顶板/n 下/f 架空/vn 穿过/v ，/w 与/cc 排水/vn 暗渠/nz 交叉/vn 。/w 
