“/w [海关/nis 总署/nis]/nto 已/d 批复/v 平潭/ns 成为/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 试点/vn 。/w ”/w 日前/t ，/w 记者/nnt 从/p [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 分/qt 线/n 管理/vn 封关/v 运作/vn 建设/v 指挥部/nis 获悉/v ，/w [海关/nis 总署/nis]/nto 于/p 1月2日/t 发文/vi ，/w 批准/v [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 开展/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd [试点/vn 工作/vn]/nz 。/w 
据介绍/nz ，/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 成功/a 申请/v 跨境/vn 电子商务/nnd 试点/vn ，/w 将/d 推动/v [两岸/n 三通/n]/nz 之后/f 的/ude1 又/d 一通/v ，/w 即/v 电商/nz [网上/s 交易/vn]/nz 互通/v 。/w 截至/v 目前/t ，/w 全国/n 开展/v [跨境/vn 贸易/vn]/nz 电子商务/nnd 试点/vn 的/ude1 有/vyou 郑州/ns 、/w 上海/ns 、/w 重庆/ns 、/w 杭州/ns 等/udeng 十余个/m 城市/n 。/w 
[海关/nis 总署/nis]/nto 批复/v 指出/v ，/w [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 具有/v [先行/vi 先试/nz]/nz 的/ude1 [优惠/vn 政策/n]/nz ，/w [对/p 台/q 小额/b 贸易/vn]/nz 发展/v 基础/n 良好/a ，/w 具备/v 开展/vn 对/p 台/q 跨境/vn 电子商务/nnd 的/ude1 优势/n ，/w 要求/n 按照/p 《/w [国务院/nt 办公厅/nis]/nt 转发/v 商务部/nis 等/udeng 部门/n 关于/p 实施/v 支持/vn 跨境/vn 电子商务/nnd 零售/vn 出口/vn [有关/vn 政策/n]/nz 的/ude1 意见/n 》/w ，/w 组织/n 开展/v [试点/vn 工作/vn]/nz ，/w 并/cc 加强/v 与/cc [福州/ns 海关/nis]/nto 等/udeng 部门/n 的/ude1 [协调/v 沟通/v]/nz ，/w 做好/v 配套/vn 的/ude1 基础设施/gi 和/cc 系统/n 开发/vn 建设/vn 工作/vn 。/w 
[平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 经济发展/v 局/n 副局长/nnt 马冬根/nr 介绍/v ，/w “/w 平潭/ns 发展/vn 跨境/vn 电商/nz 试点/vn ，/w 主要/b 有/vyou [三/m 方面/n]/mq 的/ude1 优势/n ：/w 一/m 是/vshi [区位/n 优势/n]/nz ，/w 平潭/ns 是/vshi 大陆/ns 距离/n [台湾/ns 本/rz 岛/n]/nz 最近/t 的/ude1 地区/n ，/w [物流/n 成本/n]/nz 低/a ；/w 二/m 是/vshi 政策/n 优势/n ，/w 目前/t [平潭/ns 实验区/nz]/nz 即将/d 实现/v 封关/v 运作/vn ，/w 对/p 台湾/ns [粮油/n 食品/n]/nz 、/w 土产/n 畜产/n 、/w [纺织/n 服装/n]/nz 、/w 工艺品/n 、/w 轻工业品/nz 、/w 医药/n 品类/n 等/udeng 六大/n 类/q 商品/n 每人/r 每天/r [6000/m 元/q]/mq 人民币/n 免税/vn 额度/n 等/udeng [优惠/vn 政策/n]/nz 也/d 将/d 落地/vi ，/w [对/p 台/q 贸易/vn]/nz 优势/n 逐步/d 凸显/v ；/w 三/m 是/vshi 体制/n 优势/n ，/w 平潭/ns 在/p 不少/m 领域/n 创新/vi [管控/nz 模式/n]/nz ，/w 简化/v 审批/vn 程序/n 。/w 这些/rz 优势/n 会/v 为/p 跨境/vn 电商/nz 合作/vn 创造/v 良好/a 的/ude1 环境/n 。/w ”/w 
从/p 2003年/t 就/d 开始/v 从事/vn 跨境/vn [电子/n 贸易/vn]/nz 的/ude1 电商/nz 陈铁伟/nr 说/v ：/w “/w 两岸/n 电/n 商业/n ，/w 近年/t 都/d 得到/v 了/ule [迅猛/a 发展/vn]/nz ，/w 但/c 目前/t 在/p 跨境/vn 电商/nz 领域/n 的/ude1 合作/vn 还/d 比较/d 少/a 。/w 跨境/vn 电子商务/nnd 试点/vn 能/v 大大/d 降低/v 两岸/n 电商/nz 合作/vn 的/ude1 各项/r 成本/n 。/w ”/w 陈铁伟/nr 说/v ，/w 他/rr 打算/v 以/p 平潭/ns 为/p 基地/nis ，/w 建立/v 一个/mq 免税/vn 台湾/ns 商品/n 网站/n 。/w 
□/w 链接/gi 
跨境/vn 电子商务/nnd 是/vshi 什么/ry ？/w 
跨境/vn 电子商务/nnd 是/vshi 指/v 分属/v 不同/a 关境/nz 的/ude1 交易/vn 主体/n ，/w 通过/p [电子/n 商务/n 平台/n]/nz 达成/v 交易/vn 、/w 进行/vn [支付/v 结算/vn]/nz ，/w 并/cc 通过/p 跨境/vn 物流/n 送达/v 商品/n 、/w 完成/v 交易/vn 的/ude1 一类/b 国际/n [商业/n 活动/vn]/nz ，/w 具有/v 贸易/vn 不/d 受/v 地理位置/gg 限制/vn 、/w 可/v 提供/v 便捷/a 即时/d 服务/vn 等/udeng 优势/n 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 卢锃/nr 通讯员/nnt 林先昌/nr ）/w 
