工会/nis 、/w 共青团/nis 、/w 妇联/nis 、/w 青联/nis 组/n 分组/vn 讨论会/n 
谢思惠/nr 
2013年/t [福建省/ns 政协/nis]/nto 十一届/n 一次/mq 会议/n 上/f ，/w 出现/v 了/ule 不少/m “/w 新面孔/nz ”/w ，/w 其/rz 有/vyou [3/m 名/q]/mq [80/m 后/f]/mq 政协/nis 委员/nnt 首次/m 亮相/vi ，/w 成为/v 媒体/n 关注/v 的/ude1 焦点/n ，/w 谢思惠/nr 就是/v 其中/rz 一位/mq 。/w 如今/t ，/w 一年/mq 过去/vf 了/ule ，/w 谢思惠/nr 感觉/n 得/ude3 身上/s 的/ude1 使命/n 和/cc 责任/n ，/w 以及/cc 作为/p 一名/mq 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 职责/n ，/w 今年两/t 会上/n ，/w 他/rr 提出/v 了/ule 增加/v 村级/b 会计/nnt 的/ude1 提案/n 。/w 
“/w 今天/t 常委会/nis 的/ude1 工作报告/v 接地气/nz ，/w 文字/n 风格/n 和/cc 以往/t 有/vyou 很大/d 的/ude1 差别/n ，/w 语言/n 也/d 比较/d [通俗/a 易懂/a]/nz ，/w 关于/p 政协/nis 工作/vn 的/ude1 改革/vn 内容/n 让/v 人/n 鼓舞/v 触动/vn 。/w ”/w 今日/t 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 开幕/vi ，/w 下午/t 在/p 工会/nis 、/w 共青团/nis 、/w 妇联/nis 、/w 青联/nis 组/n 分组/vn 讨论/v 会上/n ，/w 谢思惠/nr 对/p 今天/t 的/ude1 大会/n 工作报告/v 提出/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 想法/n ，/w 他/rr 说/v ，/w 报告/n 中/f 提到/v 的/ude1 “/w 努力/ad 推进/vi [协商/vn 民主/a]/nz 广泛/a 多/a 层/qv 制度化/vi 发展/vn ”/w 提出/v 着眼/vi 长远/a 发展/vn ，/w 形成/v 工作/vn 机制/n ，/w 是/vshi 一大/n 亮点/n ，/w 体现/v 了/ule 改革/vn 的/ude1 决心/n 。/w 
他/rr 还/d 提出/v ，/w 2013年/t [专题/n 调研/vn]/nz 活动/vn ，/w 还/d 没有/v 覆盖/vn 全部/m 委员/nnt ，/w 建议/n 2014年/t 能/v 让/v 每个/r 委员/nnt 参与/v 调研/vn 视察/v 。/w 
1984年/t 出生/vi 的/ude1 谢思惠/nr ，/w 2008年/t 从/p [山东/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 毕业/v ，/w 还/d 获得/v 了/ule 全额/n 公费/n 免试/vd 读/v 研/v 的/ude1 机会/n ，/w 但/c 他/rr 选择/v [回到/v 家乡/n]/nz 福安/ns 从事/vi [农业/n 生产/vn]/nz ，/w 用/p 自己/rr 的/ude1 科技/n 知识/n 带动/v 农民/nnt 致富/vi ，/w 并/cc 创办/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 公司/nis ，/w 在/p 媒体/n 的/ude1 关注/vn 下/f 成/v 了/ule “/w 创业/vn 明星/nnd ”/w 。/w “/w 我/rr 和/cc 一些/mq 青年/n 交流/vn 的/ude1 时候/n ，/w 经常/d 都/d 拿/v 你/rr 的/ude1 创业/vn 经历/n 做/v 例子/n 。/w ”/w 在/p 10日/t 的/ude1 [福建省/ns 团省委/nis]/nt 与/cc 人大代表/nnt 政协/nis 委员/nnt 面对/v 面上/s ，/w 团省委/nis 委/ng 副书记/nnt 陈涛/nr 对/p 思/v 惠/vg 的/ude1 创业/vn 经历/n 颇为/d 赞赏/v 。/w 
