[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 省政协/n 委员/nnt 开始/v 分组/vn 审议/v 大会/n 各项/r 报告/n 。/w “/w 厦/b 漳/ng 泉/ng 同/p 城/n 化/v ”/w ，/w 不仅/c 在/p 省政协/n 常委会/nis 工作报告/v 中/f 被/pbei 重点/n 提及/v ，/w 也/d 成为/v 委员/nnt 们/k 热/a 议/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
来自/v 厦门/ns 的/ude1 委员/nnt 自然/n 最/d 关注/v 同/p 城/n 化/v 。/w [厦门市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 陈昌生/nr 委员/nnt 提出/v 一个/mq 颇/d 有/vyou 新意/n 的/ude1 建议/n —/w —/w 在/p 厦/b 漳/ng 交界/vi 的/ude1 龙海市/ns 划出/v 一片/mq 区域/n ，/w 由/p 厦/b 漳/ng 两市/nz 共建/v 经济/n 合作/v 区/n 。/w 
至于/p 经济/n 合作/v 区/n 的/ude1 具体/a 地域/n ，/w 陈昌生/nr 建议/n ，/w 可以/v 在/p 龙海市/ns 的/ude1 九龙江/nz 南岸/s [滨海/ns 新城/ns]/nz 。/w 合作/v 区/n 可/v 按照/p “/w 共同/d 规划/n 、/w 共同/d 建设/vn 、/w 市场/n 运作/vn 、/w 利益/n 共享/v ”/w 的/ude1 模式/n 展开/v 运作/vn ，/w 实现/v 两市/nz 双赢/n 。/w 
厦/b 漳/ng 泉/ng ，/w 尤其/d 是/vshi 厦/b 漳/ng “/w 越/d 走/v 越/d 近/a ”/w ，/w “/w 邻居/n ”/w 龙岩/ns 也/d 有些/rz 着急/a 了/ule 。/w [龙岩市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 张子平/nr 委员/nnt 说/v ，/w 过去/vf 曾/d 有/vyou “/w 厦/b 漳/ng 泉龙/nz ”/w 并称/v 的/ude1 提法/n ，/w 但/c 不知/v [怎么/ryv 回/v 事/n]/nz ，/w “/w 厦/b 漳/ng 泉/ng ”/w 还/d 在/p ，/w “/w 龙/n ”/w 没/d 了/ule 。/w 
“/w 龙岩/ns 是/vshi 厦门/ns 的/ude1 ‘/w 后花园/nz ’/w ，/w 有/vyou 良好/a 的/ude1 生态/n 条件/n 。/w 很多/m 游客/n 到/v 了/ule 厦门/ns ，/w 然后/c 就/d 直奔/v 龙岩/ns 来/vf 了/ule 。/w ”/w 张子平/nr 说/v 。/w 
从/p [产业/n 布局/n]/nz 看/v ，/w 目前/t 厦门/ns 很多/m 产业/n 已/d 不/d 适合/v 布局/n ，/w 而/cc 龙岩/ns 空间/n 还/d 很大/d 。/w 因此/c ，/w 龙岩/ns 也/d 热切/ad 期盼/v 能/v 纳入/v “/w 同/p 城/n 化/v ”/w 行列/n ，/w “/w 厦/b 漳/ng 泉龙/nz ”/w 同/p 城/n 化/v ，/w 更/d 有/vyou 实力/n 去/vf 和/cc 珠三角/nz 、/w 长/a 三角/n 竞争/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 黄智敏/nr 易福进/nr ）/w 
