农妇/n 在/p 家中/s 发现/v 的/ude1 手榴弹/n 和/cc 步枪/n 子弹/n 
打开/v 床下/nz 箱子/n 赫然/z 放/v 着/uzhe [14/m 枚/q]/mq 手榴弹/n 
手榴弹/n 、/w 步枪/n 子弹/n 等/udeng 军火/n ，/w 竟然/d 在/p 一/m 农户/n 家中/s 藏/v 了/ule 数十年/mq 。/w 在/p 武鸣/nr 警方/n 开展/v 的/ude1 缉/vg 枪/n 治/v 爆/vn 专项/b 行动/vn 中/f ，/w 武鸣县/ns 马头镇/ns 全苏村/ns 一/m 村民/n 主动/ad 上交/v 了/ule 在/p 家中/s 发现/v 的/ude1 [14/m 枚/q]/mq 手榴弹/n 和/cc [68/m 发/v]/mq 步枪/n 子弹/n 。/w 
1月7日15时/t 许/v ，/w 武鸣县/ns 马头镇/ns 全苏村/ns 朗/ag 三/m 屯/ng 村民/n 陆/ng 女士/n 在/p 清理/v 旧宅/n 时/ng ，/w 在/p 已故/vn 多年/mq 的/ude1 丈夫/n 床/n 底下/f 发现/v 一箱/nz 东西/n 。/w 陆/ng 女士/n 打开/v 一/m 看/v ，/w 箱子/n 里/f 竟然/d 都/d 是/vshi 手榴弹/n 和/cc 子弹/n ，/w 当时/t 陆/ng 女士/n 便/d 被吓/nz 了/ule [一/d 跳/vi]/mq 。/w 在/p 惊吓/v 之/uzhi 余/ng ，/w 陆/ng 女士/n 想到/v 了/ule 平时/t 民警/nnt 下乡/vi 进行/vn 法制/n 宣传/vn 留下/v 的/ude1 [联系/v 方式/n]/nz ，/w 便/d 按照/p [联系/v 方式/n]/nz 打电话/vi 给/p 镇上/n 的/ude1 派出所/nis 民警/nnt 。/w 
目前/t ，/w [马头/n 派出所/nis]/nto 已/d 将/d 收缴/v 的/ude1 手榴弹/n 和/cc 子弹/n 依法/d 移交/v [武鸣县/ns 公安局/nis]/nto [治安/n 管理/vn]/nz 大队/nis 依法/d 进行/vn 处理/vn 。/w （/w [当代/t 生活报/n]/nz 记者/nnt 陈强/nr 通讯员/nnt 梁旭韦/nr 业/ng 开/v 文/ng //w 图/n ）/w 
