“/w 各位/rr 委员/nnt ，/w 非常/d 不好意思/a ，/w 由于/p 时间/n 关系/n ，/w 今天/t 的/ude1 发言/vn 先/d 到/v 这里/rzs 。/w ”/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 经济/n 、/w 农业/n 组/n 讨论/v 气氛/n 热烈/a ，/w 两个/mq 半小时/mq ，/w [18/m 位/q]/mq 委员/nnt 发言/vi 后/f ，/w 仍/d 有/vyou 许多人/nz 争先恐后/dl “/w 抢/v 话筒/n ”/w ，/w 主持人/nnt 只好/d 打断/v 。/w 
来到/v 现场/s 的/ude1 省委/nis 书记/nnt 尤权/nr ，/w 认真/ad 听取/v 大家/rr 的/ude1 发言/vn ，/w 频频/d 互动/vn ，/w 接连/d 抛出/v 多个/mq “/w 为什么/ryv ”/w 。/w 他/rr 还/d 建议/n 委员/nnt 们/k 更加/d 开拓/v 思维/n ，/w 特别/d 是/vshi 针对/p 事关/v 福建/ns 发展/vn 的/ude1 大事/n ，/w 多/a 提/v “/w 怎么做/nz ”/w 的/ude1 建议/n 。/w 
“/w 生态/n 是/vshi 福建/ns 的/ude1 优势/n ，/w 这个/rz 不能/v 丢/v ”/w 
“/w 福建/ns [好/a 山/n 好/a 水/n]/nz 好/a 空气/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 福建/ns 人/n 的/ude1 骄傲/an 。/w ”/w 省政协/n 委员/nnt 罗树宁/nr 建议/n ，/w 应该/v 把握/vn 机遇/n ，/w 在/p 全国/n 率先/d 提出/v 打造/v “/w 最佳/z 养老/vn 养生/vn 基地/nis ”/w 的/ude1 [发展/vn 目标/n]/nz ，/w 提前/vd 谋划/v ，/w 把/pba [生态/n 优势/n]/nz 转化/v 为/p 经济效益/n ，/w “/w 对此/d 我/rr 很/d 有/vyou 信心/n ”/w 。/w 
“/w 你/rr 的/ude1 这个/rz 建议/n 非常/d 好/a ！/w 
你/rr 为什么/ryv 这么/rz 有/vyou 信心/n ？/w 你/rr 有/vyou 没有/v 做/v 过/uguo [市场/n 调查/vn]/nz ，/w 客源/n 有/vyou 保证/v 吗/y ？/w ”/w 尤权/nr 书记/nnt 提问/vn 说/v 。/w 
“/w 我/rr 公司/nis 接待/v 的/ude1 北京/ns 、/w 上海/ns 客户/n ，/w 来/vf 了/ule 福建/ns 就/d 不想/v 走/v 。/w 福建/ns 的/ude1 路网/n 越来越/d 完善/v ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 发展/v [生态/n 旅游/vn]/nz 的/ude1 难得/a 机遇/n 。/w ”/w 罗树宁/nr 说/v 。/w 
“/w 生态/n 是/vshi 福建/ns 的/ude1 优势/n ，/w 这个/rz 不能/v 丢/v 。/w 这个/rz 优势/n 还/d 将/d 不断/d 带来/v 竞争力/n ，/w 带来/v 好/a 效益/n 。/w ”/w 尤权/nr 说/v ，/w 其他/rzv 委员/nnt 提/v 的/ude1 发展/vn 生物/n 养菌/nz 业/ng ，/w 种植/v 有机茶/nz ，/w 都/d 是/vshi 利用/v [生态/n 优势/n]/nz 发展/v [绿色/n 经济/n]/nz ，/w 都/d 很好/ad 。/w 要/v 通过/p 体制/n 机制/n 的/ude1 改革/vn ，/w 推动/v 实现/vn “/w 百姓/n 富/vg ”/w 与/cc “/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 有机/b 统一/vn 。/w 
