11日/t ，/w 省委/nis 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 尤权/nr ，/w 省政协/n 主席/nnt 张昌平/nr 参加/v 了/ule 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 经济/n 、/w 农业/n 组/n 审议/v 讨论/vn 。/w 
尤权/nr 认真/ad 听取/v 委员/nnt 发言/vi ，/w 并/cc 不时/d 插话/vi 与/cc 大家/rr 交流/vn 。/w 尤权/nr 说/v ，/w 大家/rr 的/ude1 发言/vn 准备/v 足/a 、/w 思路/n 好/a 、/w 质量/n 高/a ，/w 表达/v 了/ule 参政议政/vl 的/ude1 热情/an ，/w 体现/v 了/ule 对/p 福建/ns 发展/vn 的/ude1 关心/vn ，/w 我们/rr 将/d 认真/ad 吸纳/v 整理/vn ，/w 转化/v 为/p 下/f 一步/mq 工作/vn 举措/n 。/w 
在/p 简要/ad 介绍/v 了/ule 去年/t [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 后/f ，/w 尤权/nr 指出/v ，/w 做好/v 今年/t [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 要/v 科学/n 研判/nz 形势/n ，/w 增强/v 发展/vn 信心/n 。/w 既/c 要/v 看到/v 当前/t 发展/vn 面临/v 的/ude1 各项/r 挑战/vn 和/cc 困难/an 较多/d ，/w 更/d 要/v 看到/v 福建/ns 自身/rr 仍/d 具备/v 许多/mq 优势/n 和/cc 机遇/n ，/w 深刻/a 认识/v 福建/ns 有/vyou 基础/n 有条件/nz 在/p 未来/t 一段/mq 时期/n 内/f 保持/v 比/p 全国/n 高/a 一点/mq 的/ude1 有/vyou 质量/n 有/vyou 效益/n 的/ude1 [发展/vn 速度/n]/nz 。/w 要/v 强化/vn 产业/n 发展/vn ，/w 突出/a 龙头/n 引领/v 。/w 实施/v 产业/n 龙头/n 促进/v 计划/n ，/w 通过/p 自身/rr 培育/v 和/cc 对外/vn 引进/v ，/w 加快/v 形成/vn 一批/mq 关联度/n 大/a 、/w 主业/n 突出/a 、/w [创新/vi 能力/n]/nz 强/a 、/w 带动/v 性/ng 强/a 的/ude1 行业/n [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 形成/v 龙头/n 引领/v 、/w 链条/n 延伸/v 、/w 集群/nz 共/d 进/vf 的/ude1 局面/n ，/w 推动/v 结构/n 优化/v 、/w 总量/n 壮大/v 。/w 要/v 保护/vn 良好/a 生态/n ，/w 实现/v 又/d 富/vg 又/d 美/b ，/w 创新/vi [生态/n 保护/vn]/nz 机制/n ，/w 构建/v 绿色/n 发展/vn 的/ude1 [生态/n 经济/n]/nz 体系/n ，/w 逐步/d 构建/v 与/cc 我省/n [资源/n 禀赋/n]/nz 与/cc [环境/n 承载力/n]/nz 相适应/nz 的/ude1 绿色/n 、/w 低碳/n 、/w 循环/vn [发展/vn 模式/n]/nz 。/w 要/v 全面/ad 深化改革/v ，/w 释放/v 改革/vn 红利/n ，/w 发掘/v 发展/vn 潜力/n ，/w 突破/v [薄弱/a 环节/n]/nz ，/w 加快/v 扶贫开发/v 工作/vn 重点/n 县/n 和/cc [现代/ntc 农业/n]/nz 发展/vn 。/w 
尤权/nr 希望/v 广大/b 政协/nis 委员/nnt 通过/p 政协/nis 组织/n 这/rzv 一/m 平台/n ，/w 积极/ad 参政议政/vl 、/w 建言/nz 献策/vi ，/w 凝聚/v 方方面面/n 力量/n ，/w 服务/v 福建/ns [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 。/w 党委/nis 、/w 政府/nis 将/d 更加/d 重视/v 发挥/vn 政协/nis 作为/p [协商/vn 民主/a]/nz 重要/a 渠道/n 作用/n ，/w 积极/ad 与/cc [社会/n 各界/rz]/nz 进行/vn 协商/vn 互动/vn ，/w 为/p 政协/nis 委员/nnt [政治/n 协商/vn]/nz 、/w [民主/a 监督/vn]/nz 、/w 参政议政/vl 创造/v 更好/d 的/ude1 环境/n 。/w 
省/n 领导/n 叶双瑜/nr 、/w 张志南/nr 、/w 雷春美/nr 参加/v 审议/vn 。/w （/w 记者/nnt 兰锋/nr ）/w 
