去年/t ，/w 福州市/ns 着力/vd 开展/v 支路/n 街巷/n 、/w [背街/n 小巷/n]/nz 及/cc 社区/n 整治/vn ，/w 完成/v 善化/nz 坊/ng 、/w 立/v 新/a 路/n 等/udeng [22/m 条/q]/mq 支路/n 街巷/n 的/ude1 综合/vn 整治/vn ，/w 对/p 破损/vi 的/ude1 路面/n 、/w 绿化/vn 、/w 围墙/n 及/cc 排水/vn 设施/n 等/udeng 进行/vn 修复/v ，/w 市区/s 大街小巷/n 景观/n 焕然一新/vl 。/w 图/n 为/p 整治/vn 后/f 的/ude1 鼓楼区/ns 元帅/nnt 街巷/n 一/m 景/ng 
美丽/a 福州/ns ，/w 绿荫/n 如/v 盖/v 。/w 2013年/t ，/w [福州/ns 市委/nis]/nto 、/w 市政府/n 着力/vd 于/p 建设/v 绿城/ns 、/w 花城/ns 、/w 水城/n ，/w 全力/d 推进/vi 城乡/n 环境/n 综合/vn 整治/vn 工作/vn 。/w 经过/p 一年/mq 的/ude1 持续/vn 发/v 力/n ，/w 这场/r 攻坚战/n 累计/vd 完成/v 投资/vn [81/m ./w 95/m 亿元/q]/mq ，/w 城市/n 基本/a 实现/v “/w 明显/a 改善/v 、/w 形成/v 亮点/n ”/w 的/ude1 阶段性/n 目标/n ，/w 农村/n 基本/a 实现/v [人居/n 环境/n]/nz 持续改善/v 、/w [生态/n 环境/n]/nz 持续/vd 优化/v 、/w 文明/n 程度/n 持续/vd 提升/v 的/ude1 目标/n ，/w 城乡/n 环境/n 面貌/n 得到/v 有效/a 提升/v ，/w 福州/ns 荣膺/v “/w 绿色/n 城市/n ”/w 称号/n 。/w 
[城市/n 环境/n]/nz 事关/v 群众/n 生活/vn 、/w [城市/n 形象/n]/nz 。/w 在/p [城市/n 环境/n]/nz 综合/vn 整治/vn 中/f ，/w 去年/t 福州/ns 主要/b 开展/v 了/ule 六大/n 行动/vn 。/w 
—/w —/w “/w 绿岛/nz 链/ng ”/w 行动/vn 。/w 推进/vi 闽江/ns 廊道/nz 提升/v ，/w 闽江/ns 北岸/s 全线/n 完成/v 绿道/nz 夜景/n 灯光/n 和/cc 绿化/vn 改造/vn 提升/v ，/w 闽江/ns 南岸/s 已/d 建成/v 南/b 江滨堤/nr 外/f 公园/n 一/m 、/w 二期/b ;/w 打通/v 光明港/ns 公园/n 至/p [八一/t 水库/n]/nz 慢道/nz ，/w 基本/a 贯通/vi 从/p 光明港/ns 公园/n 到/v 东浦/ns 路/n 、/w 琴亭湖/nz 到/v [八一/t 水库/n]/nz 的/ude1 绿道/nz ，/w 其中/rz 光明港/ns 公园/n 到/v 东浦/ns 路/n 绿道/nz 为/p 目前/t 全省/n 最长/d 的/ude1 滨河/n 绿道/nz ;/w 实施/v 光明港/ns 综合/vn 改造/vn ，/w 已完成/v 光明港/ns 公园/n 、/w 亚/b 峰/ng 公园/n 改造/vn 和/cc 茉莉园/nz 建设/vn ;/w 推进/vi 金鸡/ns 山木/n 栈道/n 建设/vn ，/w 不久/d 后/f 将/d 形成/v 从/p 城市/n 走进/v 森林/n 的/ude1 休闲/vn 慢道/nz 。/w 
