近日/t ，/w 福建省/ns [南平/ns 武夷山/ns]/nz 市/n 一次性/d 为/p 所有/b 建制村/nz 志愿/n 消防队/nis 配发/v 消防/b 装备/n 。/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 南平市/ns 已/d 组建/v [1130/m 支/q]/mq 村级/b 志愿/n 消防队/nis 。/w 
南平市/ns 坐落/vi 于/p 闽北/ns 山区/n ，/w [1628/m 个/q]/mq 建制村/nz 大多/d 位于/v 大山/ns 峡谷/n 中/f ，/w 远离/v 城区/n ，/w 失火/vi 后/f 消防队/nis 不能/v 及时/ad 救援/vn ，/w 不少/m 村民/n 因/p 火灾/n 致贫/v 、/w 返贫/v 。/w 为/p 破解/v 农村/n 火灾/n 防/v 控/vn 难题/n ，/w 2012年/t 南平市/ns 决定/v 3年/t 内/f 所有/b 建制村/nz 组建/v 志愿/n 消防队/nis ，/w 建设/v 资金/n 由/p 县/n 、/w 乡/n 、/w 村/n 三级/b 配套/vn ，/w 队员/nnt 以/p 民兵/n 、/w [治安/n 巡逻/vn]/nz 队/n 等/udeng 为/p 主体/n 。/w （/w 曾兴冰/nr ）/w 
（/w 2014年01月12日11/t 版/n ）/w 
