三/m 、/w 审查/vn 和/cc 批准/v 福建省/ns 2013年/t [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 预算/n 草案/n 的/ude1 报告/n ；/w 批准/v 福建省/ns 2014年/t 省/n 本级/r 预算/n 。/w 
四/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v [福建省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 副主任/nnt 徐谦/nr 关于/p [福建省/ns 人民/n 代表大会/n 常务委员/nnt 会/v]/nt 工作/vn 的/ude1 报告/n 。/w 
五/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v [福建省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 马新岚/nr 关于/p [福建省/ns 高级/a 人民法院/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 报告/n 。/w 
六/m 、/w 听取/v 和/cc 审议/v [福建省/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 何泽中/nr 关于/p [福建省/ns 人民检察院/nis]/nt 工作/vn 的/ude1 报告/n 。/w 
