有着/v 南方/s “/w 布达拉宫/ns ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 婺源/ns 篁岭/nz 非常/d 重视/v 防火/vn 防灾/vn 的/ude1 投入/vn 。/w 
人民网/nz 南昌/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 秦海峰/nr ）/w 11日/t ，/w 发生/v 在/p 云南/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns 的/ude1 “/w 月光城/nz ”/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 大火/n ，/w 不仅/c 烧毁/v 古城/n [242/m 栋/q]/mq 房屋/n ，/w 还/d 造成/v 部分/n 文物/n 烧毁/v 。/w 古/tg 村/n 旅游/vn 比较/d 集中/v 的/ude1 [江西/ns 婺源/ns]/ns 也/d 开始/v 在/p 从/p 此次/rz 大火/n 中/f 受到/v 警示/vn ，/w 目前/t ，/w 该县/r 已经/d 重新/d 进行/vn 景区/n 村落/n 巡查/vn ，/w 排查/v [事故/n 隐患/n]/nz ，/w 防范/v 同类/n 事件/n 发生/v 。/w 
2014年1月11日/t ，/w 云南/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns 的/ude1 “/w 月光城/nz ”/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 被/pbei 火光/n 淹没/v ，/w 大片/n 房屋/n 烧成/v 废墟/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 记忆/n 里/f 的/ude1 古城/n ，/w 不再/d 是/vshi 原来/d 的/ude1 模样/n 。/w 大火/n 烧毁/v 古城/n [335/m 户/q]/mq ，/w [242/m 栋/q]/mq 房屋/n ，/w 此外/c ，/w 火灾/n 还/d 造成/v 古城/n 内/f 部分/n 文物/n 、/w 唐/tg 卡/n 及/cc 其他/rzv [佛教/nz 文化/n]/nz 艺术品/n 烧毁/v ，/w 损失/n 惨重/a 。/w 
一场/mq 大火/n 不仅/c 烧/vi 醒/v 了/ule 梦/n 中/f 的/ude1 古城/n ，/w 也/d 惊动/v 了/ule [千里/mq 之外/f]/nz 的/ude1 [中国/ns 最/d 美乡村/ns]/nz —/w —/w 婺源/ns 。/w 婺源/ns 多/a 为/p 古/tg 村/n 旅游/vn ，/w 由于/p 古/tg 村/n [土木/n 结构/n]/nz 的/ude1 [民居/n 建筑/n]/nz 群/ng ，/w 内部/f 街巷/n 狭窄/a ，/w 村民/n 居住/v 复杂/a 。/w 一旦/d 失火/vi ，/w 消防/b 车辆/n 无法/v 直接/ad 进入/v 村庄/n ，/w 更何况/bl 乡村/n 距/p 县城/n 一般/ad 都/d 较远/d ，/w 依靠/v 的/ude1 只有/c 自救/vn 。/w 
婺源/ns 篁岭/nz 古/tg 村/n ，/w 属/v 典型/n 山/n 居/v 村落/n ，/w [数百/m 栋/q]/mq 经典/n 徽派/nz 古民居/nz 在/p 百米/mq 落差/n 的/ude1 坡/n 面/nf 错落/vi 有序/a ，/w 饱经沧桑/vl 的/ude1 徽/ng 式/k 民居/n 外墙/n 与/cc 晒架/nz 上/f 五彩缤纷/vl 丰收/vi 果实/n 组合/vn ，/w 绘/v 就/d 出/vf 世界/n 独一无二/bl 的/ude1 “/w 晒/v 秋/tg ”/w 农/ng 俗/a 景观/n ，/w 也/d 被/pbei 称为/v 南方/s 的/ude1 “/w 布达拉宫/ns ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 目前/t ，/w [江西/ns 婺源县/ns 政府/nis]/nt 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 已/d 开始/v 在/p 从/p 香格里拉/ns 大火/n 中/f 事件/n 中/f 受到/v 警示/vn ，/w 重新/d 进行/vn 景区/n 村落/n 巡查/vn ，/w 排查/v [事故/n 隐患/n]/nz ，/w 防范/v 同类/n 事件/n 发生/v 。/w 
