原/b 标题/n ：/w 云南/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 损失/n 惨重/a 
记者/nnt 从/p [香格里拉/ns 县委/nis 宣传部/nis]/nt 获悉/v ：/w 由于/p 此次/rz 火灾/n 除/p 造成/v 房屋/n 、/w 商铺/n 、/w 基础设施/gi 等/udeng 受灾/vn 外/f ，/w 还/d 造成了/v 古城/n 内/f 部分/n 文物/n 、/w 唐/tg 卡/n 及/cc 其他/rzv [佛教/nz 文化/n]/nz 艺术品/n 烧毁/v ，/w 具体/a 受灾/vn 损失/n 目前/t 还/d 无法/v 估计/vn ，/w 但/c 总体/n 上/f 损失/n 十分/d 惨重/a 。/w 
初步/d 统计/vn 总/b 受灾/vn 户数/n [335/m 户/q]/mq 
2014年1月11日/t 凌晨/t 1时37分/t ，/w 迪庆州/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 发生/v 火灾/n 。/w 现/tg 火灾/n 已/d 全面/ad 扑灭/v 。/w 
目前/t ，/w 州/n 、/w 县/n [相关/vn 部门/n]/nz 和/cc 建塘镇/ns 、/w 古城/n 管委会/nis 、/w [社区/n 办事处/nis]/nt 要/v 相互/d 协调/v ，/w 及时/ad 开展/v 详细/a 灾情/n [统计/vn 工作/vn]/nz ，/w 全面/ad 核实/v 灾情/n 损失/n 情况/n ，/w 做到/v 不/d 漏/v 一户/mq 、/w 不/d 漏/v 一人/mq ，/w 地毯式/nz 、/w 拉网式/n 全面/ad 排查/v ，/w 不/d 留/v 盲点/nhd 、/w 不/d 留/v 死角/n ，/w 为/p 恢复/v 重建/vn 工作/vn 顺利/ad 开展/v 提供/v 准确/a 、/w 全面/ad 的/ude1 数据/n 。/w 
秦光荣/nr 书记/nnt 、/w 李纪恒/nr 省长/nnt [第一/m 时间/n]/nz 作出/v 重要/a 指示/n 
确保/v 扑救/vn 人员/n [生命/n 安全/an]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 全力以赴/vl 做好/v 扑火/vn 救灾/vn 工作/vn 
火灾/n 发生/v 后/f ，/w [各级/r 领导/n]/nz 高度/d 重视/v ，/w 秦光荣/nr 书记/nnt 、/w 李纪恒/nr 省长/nnt 、/w 李江/nr [常务/b 副省长/nnt]/nnt 、/w 尹建业/nr 副省长/nnt 、/w 卯稳国/nz 秘书长/nnt [第一/m 时间/n]/nz 就/d 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz “/w 1.11/m ”/w 火灾/n 救援工作/v 作出/v 重要/a 指示/n ，/w 要求/n 在/p 确保/v 扑救/vn 人员/n [生命/n 安全/an]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 全力以赴/vl 做好/v 扑火/vn 救灾/vn 工作/vn ，/w 并/cc [妥善/ad 安置/vn]/nz 好/a 救灾/vn 群众/n 。/w 
省长/nnt 李纪恒/nr 、/w 副省长/nnt 尹建业/nr 、/w 秘书长/nnt 卯稳国/nz 、/w 杨斌/nr [副/b 秘书长/nnt]/nnt 及时/ad 赶赴/v 香格里拉/ns ，/w 亲赴/vf 火灾/n 现场/s 指导/vn 救灾/vn 工作/vn 。/w 1月11日/t 下午/t ，/w 纪恒/nr 省长/nnt 主持/v 召开/vn [紧急/a 会议/n]/nz ，/w 对/p 下/f 一步/mq 做好/v 恢复/vn 重建/v 工作/vn 作/v 了/ule 全面/ad [安排/v 部署/vn]/nz 。/w 
同时/c ，/w [迪庆州/ns 委/ng]/nto 、/w 州政府/n 也/d 迅速/ad 响应/v ，/w 召开/v [紧急/a 会议/n]/nz ，/w 成立/vi [应急/vn 救援/vn]/nz 领导小组/nis 和/cc 现场/s 指挥部/nis ，/w 组织/n 各方/r 力量/n 开展/v 扑火/vn 救灾/vn 工作/vn ，/w 组织/n 了/ule 近/a [2000/m 人/n]/mq 的/ude1 扑火/vn 队伍/n ，/w 采取/v [八/m 项/q]/mq 工作/vn 措施/n 开展/v 扑火/vn 救灾/vn 工作/vn 。/w 一/m 是/vshi 把/pba 人/n 的/ude1 [生命/n 安全/an]/nz 放在/v 第一位/mq ，/w 全力以赴/vl 疏散/v 附近/f 群众/n ，/w 及时/ad 转移/v [易燃易爆/al 物品/n]/nz 。/w 
