昨天/t 最多/ad 时/ng 有/vyou 2000多人/m 参与/v 灭火/vn [本报/rz 记者/nnt]/nz 史效轩/nr 通讯员/nnt 李东红/nr 摄/vg 
[迪庆州/ns 政府/nis]/nto ：/w [土木/n 结构/n 房屋/n]/nz 密度/n 大/a ，/w 街道/ns 狭窄/a 地势/n 较高/ad 等/udeng 原因/n 致/v 火势/n 难以/d 控制/vn 
保证/v 受灾/vn 人员/n 有/vyou 地方/n 住/vi 有/vyou 东西/n 吃/v 部分/n 救灾/vn 资金/n 昨/tg 已/d 发放/v 到/v 受灾/vn 人员/n 手中/s 
深夜/t 起火/vi ，/w 何以/d 蔓延/vi 到/v 那么/c 大/a 范围/n ？/w 为何/ryv 烧/vi 了/ule 那么/c 长时间/nz 都/d 没/d 能/v 得到/v 控制/vn ？/w 为什么/ryv 2000多人/m 的/ude1 扑火/vn 队伍/n 和/cc 十多辆/m 的/ude1 挖掘机/n 共同/d 参与/v ，/w 却/d 直到/v [14/m 个/q]/mq 小时/n 后/f ，/w 大火/n 才/d 被/pbei 全部/m 扑灭/v ？/w 昨晚/t ，/w [迪庆州/ns 政府/nis]/nto 以及/cc 消防/b 部门/n 称/v 主要/b 有/vyou 以下/f 几个/mq 方面/n 的/ude1 原因/n 。/w 
大火/n 啥/ry 时/ng 被/pbei 扑灭/v ？/w 
明火/n [14/m 个/q]/mq 小时/n 后/f 全/a 被/pbei 扑灭/v 
大火/n 发生/v 后/f ，/w 驻地/n [消防/b 官兵/nnd]/nz 在/p 数/n 分钟/qt 内/f 就/d 赶到/v 现场/s ，/w 但/c 火势/n 太大/d ，/w 根本/a [无法/v 控制/vn]/nz 。/w 为此/bl ，/w [迪庆州/ns 消防/b 支队/nis]/nt 队长/nnt 陈天昌/nr 迅速/ad 向/p 省/n 总队/nis 报告/n ，/w 请求/v 大理/ns 和/cc 丽江/ns 的/ude1 消防支队/nis 前来/vi 支援/v ，/w 又/d 紧急/a 调集/v 维西/nrf 、/w [经济/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 消防大队/nis 赶来/vi 灭火/vn 。/w 
同时/c ，/w 当地/s 公安/n 、/w 武警/nnd 、/w [森林/n 武警/nnd]/nz 、/w [预备役/n 官兵/nnd]/nz 等/udeng 全/a 被/pbei 动员/v 参与/vn 灭火/vn ，/w 参与/v 灭火/vn 的/ude1 专业/n 队伍/n 人数/n 最多/ad 达/v 2000多人/m 。/w 但/c 由于/p 古城/n 内/f 的/ude1 房屋/n 全都/d 是/vshi [土木/n 结构/n]/nz ，/w 因此/c 一时/d [无法/v 控制/vn]/nz ，/w 对此/d ，/w 救援/v 指挥部/nis 又/d 紧急/a 调运/v 附近/f 的/ude1 十多辆/m 挖掘机/n 前来/vi ，/w 紧急/a 拆除/v [43/m 栋/q]/mq 房屋/n 和/cc 50多栋/m 房屋/n 屋顶/n ，/w 以/p 开辟/v 隔离带/n ，/w 防止/v 大火/n 蔓延/vi 。/w 最终/d ，/w 截至/v [昨日/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq 左右/f ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 大火/n 被/pbei 全部/m 扑灭/v 。/w 
