王文金/nr (/w 背/v 对/p 镜头/n 男子/n )/w 回到/v 晋江/ns 后/f ，/w 接受/v [本报/rz 记者/nnt]/nz 专访/vn 
[3/m 名/q]/mq 湖南/ns 警察/nnt ，/w 奉命/vd 从/p 衡阳/ns 到/v 晋江/ns ，/w 跋涉/vi 800多公里/m ，/w 完成/v 了/ule 一次/mq 跨省/d 抓捕/v 网上/s 在逃/vi 人员/n 王文金/nr 的/ude1 行动/vn ，/w [网络/n 通缉令/n]/nz 上/f 显示/v ，/w 此人/r 涉嫌/v [网络/n 赌博/vi]/nz ，/w [涉案/vn 金额/n]/nz 数/n 亿元/q 。/w 然而/c ，/w 将/d 王文金/nr 带回/v 衡阳/ns 审讯/vn 后/f ，/w 湖南/ns 警方/n 却/d 发现/v “/w 抓/v 错/v 了/ule 人/n ”/w 。/w 
10日/t 傍晚/t ，/w 王文金/nr 回到/v 晋江/ns ，/w 接受/v 了/ule [本报/rz 记者/nnt]/nz 独家/d 采访/v ，/w 讲述/v 了/ule 这段/r 让/v 他/rr 觉得/v “/w 错/v 得/ude3 离谱/a ”/w 的/ude1 经历/n 。/w 
昨日/t ，/w [衡阳/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 也/d 作出/v 回应/vn ，/w 表示/v ，/w 这/rzv 确实/ad 是/vshi 一次/mq 错误/n 的/ude1 通缉/vn ，/w 原因/n 是/vshi 王文金/nr 的/ude1 身份证/n 曾/d 丢失/v 导致/v 身份/n 信息/n 被/pbei 犯罪分子/n 盗用/v 。/w 目前/t ，/w 衡阳/ns 警方/n 已/d 撤销/v 通缉令/n ，/w 并/cc 向/p 王文金/nr 道歉/vi ，/w 作出/v [4000/m 元/q]/mq 补偿/vn 。/w 
用/p 身份证/n 开房/v 他/rr 在/p 晋江/ns 被/pbei 抓/v 
王文金/nr 今年/t [38/m 岁/qt]/mq ，/w 是/vshi 个/q 老/a 电工/nnt ，/w 老家/n 在/p 安溪/ns 湖头/nz ，/w 这几年/mq 都/d 在/p 晋江/ns 工作/vn 。/w 1月2日/t ，/w 王文金/nr 大哥/n 从/p 安溪/ns 到/v 晋江/ns ，/w 找/v 他/rr 谈/v 事/n 。/w 当晚/t ，/w 两兄弟/mq 吃完/v 饭/n 已/d 是/vshi 深夜/t 。/w 晚上/t [12/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 王文/nr 金带/nz 大哥/n 到/v 一家/n 酒店/nis 住宿/vn ，/w 酒店/nis 前台/n 要/v 身份证/n ，/w 大哥/n 没/d 带/v ，/w 王文金/nr 就/d 掏出/v 自己/rr 的/ude1 身份证/n 登记/vn 。/w 
办完/nz 入住/v 手续/n ，/w 王文金/nr 走出/v 酒店/nis 打算/v 回家/vn 。/w 这时/rzt ，/w 一辆/mq 警车/n 停/vi 在/p 路边/s ，/w 走/v 下/f [3/m 名/q]/mq 晋江/ns 警察/nnt ，/w 确认/v 王文金/nr 的/ude1 身份/n 后/f ，/w 将/d 他/rr 带到/v 派出所/nis ，/w 说/v “/w 有些/rz 事情/n 需要/v 你/rr 配合/v 调查/vn ”/w 。/w 
到/v 派出所/nis 后/f ，/w 警察/nnt 告诉/v 王文金/nr ，/w 他/rr 被/pbei 湖南/ns 警方/n 列为/v 网上/s 在逃/vi 人员/n ，/w 涉嫌/v [网络/n 赌博/vi]/nz 。/w 3日/t 上午/t [10/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 王文金/nr 被/pbei 送进/vf [晋江/ns 看守所/nis]/nt 。/w 8日/t ，/w [3/m 名/q]/mq 湖南/ns 警察/nnt 抵达/v 晋江/ns ，/w 9日/t 将/d 王文金/nr 带回/v [湖南省/ns 衡阳市/ns 公安局/nis]/nt 雁峰/nz 公安分局/nis 。/w 
