由/p 金牌/n 编剧/nnt 彭三源/nr 、/w 著名/a 导演/nnt 丁黑/nr 执导/v 的/ude1 跨/v 年/qt 大戏/n 《/w 无/v 贼/n 》/w 正在/d 北京/ns 、/w 湖北/ns 、/w 江西/ns 、/w 陕西/ns 四大/n 卫视/n 热/a 播/v ，/w 该剧/r 自播/nz 以来/f 就/d 获得/v 极好/d 的/ude1 口碑/n 和/cc 不俗/a 的/ude1 收视/nz ，/w 虽然/c 与/cc 年代/n 剧/n 《/w [一代/n 枭雄/n]/nz 》/w 狭路相逢/vl 承受/v 着/uzhe 巨大/a 的/ude1 收视/nz 压力/n ，/w 但是/c 《/w 无/v 贼/n 》/w 仍/d 凭借/p 自身/rr 贴近/v 生活/vn 、/w 感动/v 人心/n 的/ude1 剧情/n ，/w 博得/v 了/ule 许多/mq 观众/n 的/ude1 喜欢/vn 。/w 随着/p 人气/n 女星/nnd 贾青/nr 在/p 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 中/f 饰演/v 阿朱/nrf 的/ude1 形象/n 逐渐/d 深入人心/vl ，/w 此次/rz 贾青/nr 在/p 《/w 无/v 贼/n 》/w 中/f 饰演/v 的/ude1 “/w 素颜/nz 女警/nnt 花/n ”/w 周/qt 术/ng 术/ng 也/d 起到/v 锦上添花/vl 的/ude1 一笔/mq 。/w 
在/p 《/w 无/v 贼/n 》/w 中/f ，/w 贾青/nr 饰演/v 一名/mq 正义/n 凌然/nr 、/w 身手不凡/al 的/ude1 警花/nz 周/qt 术/ng 术/ng ，/w 她/rr 一直/d 以来/f 的/ude1 心愿/n 就是/v 抓/v 尽/vi 天下/n 的/ude1 小偷/n 。/w 然后/c 在/p 帮助/v 段/q 虎/n 和/cc 乔安娜/nrf 这/rzv 对/p “/w 贼/n 夫妻/n ”/w 改邪归正/vl 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 她/rr 渐渐/d 领悟/v 到/v 抓贼/nz 仅仅/d 是/vshi 表面/n ，/w 真正/d 能/v 做到/v 改造/vn 一个/mq 贼/n ，/w 才能/n 体会/v 到/v “/w 人/n 心中/s 无/v 贼/n ，/w 才/d 是/vshi [天下/n 无/v 贼/n]/nz ”/w 的/ude1 真谛/n 。/w 网友/n 们/k 纷纷/d 称赞/v “/w 即/v 《/w [重案/nz 六/m 组/n]/nz 》/w 后/f 又/d 能/v 看到/v 这么/rz 有/vyou 魅力/n 的/ude1 女警/nnt ”/w 、/w “/w 周/qt 术/ng 术/ng 演/v 得/ude3 太/d 真实/a 了/ule ，/w 就/d 像/v 是/vshi 新时代/nz 女警/nnt 的/ude1 标杆/n ”/w 。/w 贾青/nr 坦言/v ：/w 自己/rr 刚/d 拿到/v 剧本/n 就/d 很/d 喜欢/vi 周/qt 术/ng 术/ng 这个/rz 角色/n ，/w 可能/v 是/vshi 从小/d 就/d 很/d 喜欢/vi 张曼玉/nr 、/w 林青霞/nr 等/udeng 女侠/nz 形象/n 的/ude1 缘故/n ，/w 觉得/v 这种/r 巾帼/b 不/d 让/v 须眉/n 、/w 正义/n 帅气/a 的/ude1 美/b 才/d 是/vshi 真正/d 的/ude1 美/b 。/w 
据悉/v ，/w 由/p 贾青/nr 和/cc 钟汉良/nr 主演/v 的/ude1 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 从/p 1月17日/t 起/vf 将/d 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz 每晚/r [三/m 集/q]/mq 连播/nz ，/w 将/d 会/v 让/v 大家/rr 大饱眼福/vl 。/w 相信/v 贾青/nr 饰演/v 的/ude1 这/rzv 对/p 双生/b 姐妹花/nz 一定会/nz 给/p 观众/n 们/k 带来/v 不/d 小/a 的/ude1 惊喜/a 。/w 
