精彩/a 原声/nz :/w 
●/w 如果/c 说/v 在/p 过去/vf 十年/mq ，/w 全国/n [房地产/n 市场/n]/nz 都/d 得了/vi 相同/a 的/ude1 “/w 热/a ”/w 病/n ，/w 那么/c 大家/rr 可以/v 吃/v 一样/uyy 的/ude1 药/n 。/w 但/c 现在/t [房地产/n 市场/n]/nz 出现/v 分化/vn 趋势/n ，/w 得/ude3 的/ude1 不是/c 一样/uyy 的/ude1 病/n ，/w 如果/c 再/d 给/p 一样/uyy 的/ude1 药/n ，/w 那/rzv 就/d 不行/a 了/ule 。/w 
●/w 城市化/v 的/ude1 快速/d 推进/vi ，/w 会/v 出现/vn 人们/n 对/p 房子/n 的/ude1 高/a 需求/n ，/w 经济/n 就/d 比较/d 不会/v 出现/vn 泡沫/n 和/cc 危机/n 。/w 但是/c ，/w 当/p 住宅/n 供大于求/vl 的/ude1 时候/n ，/w 经济/n 就/d 容易/ad 出现/v 问题/n 。/w 
2014年/t [房地产/n 市场/n]/nz 将/d 有/vyou 什么/ry 变化/vn ？/w 昨日/t ，/w 现任/v [国务院/nt 发展/vn 研究/vn 中心/nis 市场经济/n 研究所/nis]/nt 所长/nnt 任兴洲/nr 在/p 厦门/ns 指出/v ，/w [一线/n 城市/n]/nz 等/udeng [房价/n 上涨/vi]/nz 过/uguo 快/a 的/ude1 城市/n 要/v 从严/d 落实/v [差别化/vn 信贷/n]/nz 税收/n 和/cc 住房/n 限购/nz 政策/n 。/w 房价/n 开始/v 下跌/vn 的/ude1 城市/n ，/w 要/v 注重/v 消化/vn 存量/n ，/w 控制/vn 新/a 开发/v 总量/n 。/w 
任兴洲/nr 在/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 前/f 曾/d 参与/v 相关/vn [经济/n 政策/n]/nz 的/ude1 制定/vn ，/w 在/p 业界/n [享有/v 盛名/n]/nz 。/w 此次/rz 是/vshi 她/rr 首次来/m 厦门/ns 演讲/vn ，/w 十分/d 难得/a 。/w 
此次/rz 任兴洲/nr 亮相/vi 的/ude1 是/vshi “/w 2014/m [中国/ns 房地产/n]/nz 发展/v [高峰/n 论坛/n]/nz ”/w ，/w 她/rr 与/cc 厦门/ns 房地产/n 业界/n 分享/v 了/ule 《/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 后/f [中国/ns 房地产/n]/nz 形势/n 展望/v 》/w 主题/n 演讲/vn 。/w 
据悉/v ，/w 由/p 建发/nz  央/vg 墅/x 冠名/vn 的/ude1 “/w 2014/m [中国/ns 房地产/n]/nz 发展/v [高峰/n 论坛/n]/nz ”/w 是/vshi “/w 2013/m 海/n 西/f 地产/n 荣誉/n 榜/n ”/w 的/ude1 重头戏/n 。/w 本次/r 活动/vn 由/p [中国/ns 房地产/n]/nz 主流/n 媒体/n 宣传/v 联盟/nis 、/w 全国/n 房地产/n [商会/nis 联盟/nis]/nz 主办/v ，/w [厦门/ns 日报社/nis]/nt 、/w 建发/nz 房产/n 承办/v 。/w 昨日/t 的/ude1 论坛/n 除了/p 厦门/ns 各行各业/n 的/ude1 精英/n ，/w 更/d 有/vyou 来自/v 全国/n [三十/m 一家/n]/mq 主流/n 媒体/n 的/ude1 房地产/n 主编/v ，/w 和/cc 吸引/v 了/ule 来自/v 广东/ns 、/w 云南/ns 、/w 山东/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [房地产/n 企业/n]/nz 代表/nnt 。/w 
