记者/nnt 日前/t 从/p [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 获悉/v ，/w [中国/ns 太平/a 保险/n 集团/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 与/cc [中/f 信/n 银行/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 在/p 北京/ns 签署/v 全面/ad 业务/n [合作/vn 协议/n]/nz 。/w [中国/ns 太平/a 保险/n 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 王滨/nr ，/w [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 行长/nnt 朱小黄/nr 等/udeng 出席/v 签约/vn 仪式/n 。/w 
据/p [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 中国/ns 太平/a 与/cc [中/f 信/n 银行/nis]/ntcb 本次/r 签订/v 的/ude1 协议/n 内容/n 涵盖/v 代理/vn [保险/n 业务/n]/nz 、/w 资金/n 代/q 收付/nz 合作/vn 、/w 基金/n 业务/n 、/w [资产/n 管理/vn 业务/n]/nz 、/w [资产/n 托管/vn]/nz 业务/n 、/w 电子商务/nnd 及/cc [网络/n 银行/nis]/nz 、/w [债券/n 发行/v]/nz 及/cc 承销/v 业务/n 、/w [企业/n 年/qt 金/b]/nz 业务/n 、/w 员工/n [薪酬/n 福利/n]/nz 业务/n 、/w [银行卡/nz 业务/n]/nz 、/w [银行/nis 存款/n]/nz 业务/n 、/w 海外/s 业务/n 等/udeng 多个/mq 领域/n 。/w 双方/n 将/d 发挥/v 各自/rr 资源/n 和/cc 业务/n 优势/n ，/w 携手/vd 在/p 服务/v 上海/ns 自贸区/nz 、/w 互为/v 投资方/n 合作/vn 、/w 互联网/n 金融/n 等/udeng 领域/n 进行/vn 有益/a 的/ude1 探索/vn ，/w 以期/v 将/d 业务/n 合/v 推向/v 新的/a 高度/d 。/w （/w 通讯员/nnt 林雪/nr ）/w 
