原/b 标题/n ：/w [福建/ns 政协/nis]/nt 特邀/v 台湾/ns 委员/nnt 聚焦/vi 金/b 改/v 盼/vn 助/v 台/q 企/ng 转型/vn 升级/vi 
“/w 在/p 闽/b 台商/nnd 转型/vn 升级/vi 的/ude1 愿望/n 强烈/a ，/w 但/c 这/rzv 是/vshi 一个/mq 困难/an 的/ude1 过程/n ，/w 需要/v 有/vyou 更多/ad 政策/n 红利/n 释放/v 。/w ”/w 参加/v 福建省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 的/ude1 特邀/vn 台湾/ns 委员/nnt 们/k 表达/v 了/ule 这样/rzv 的/ude1 心声/n 。/w 
福建省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 11日/t 在/p 福州/ns 开幕/vi 。/w 在/p 当天/t 下午/t 举行/v 的/ude1 的/ude1 第一次/mq 分组/vn 讨论/v 中/f ，/w 多/a 名/q [福建/ns 政协/nis]/nt 特邀/v 台湾/ns 委员/nnt 聚焦/vi 金/b 改/v 议题/n ，/w 希望/v 通过/p [金融/n 改革/vn]/nz ，/w 惠及/v 更多/ad 在/p 闽/b 台商/nnd 。/w 
特邀/v 台湾/ns 委员/nnt 杨荣辉/nr 表示/v ，/w 在/p [金融/n 改革/vn]/nz 中/f ，/w 台商/nnd 比较/d 关注/v 的/ude1 是/vshi [小额/b 贷款/n]/nz 方面/n ，/w 希望/v 政府/nis 在/p 台商/nnd [抵押/vn 贷款/n]/nz 方面/n ，/w 能够/v 降低/vn 利率/n ，/w 拉长/v 还款/vn 时间/n 。/w 
他/rr 说/v ，/w 目前/t 多数/a 台商/nnd 仍旧/d 是/vshi 在/p 台湾/ns 获取/v 贷款/n 后/f 到/v 大陆/ns 投资/vn ，/w 这/rzv 为/p 台商/nnd 到/v 大陆/ns 投资/vn 带来/v 不便/an 。/w 
在/p 大陆/ns 投资/vn [第一/m 家/q]/mq [台湾/ns 融资/vn 担保/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 陈振洲/nr 说/v ，/w 台商/nnd 在/p 大陆/ns 贷款/n 的/ude1 份额/n 极小/d ，/w “/w 我们/rr 所有/b 的/ude1 资产/n 都/d 从/p 台湾/ns 搬到/vf 大陆/ns 来/vf 了/ule ，/w 我们/rr 有/vyou 工厂/nis 、/w 房产/n ，/w 但是/c 我们/rr 得不到/v 贷款/n 。/w 由于/p 对/p [大陆/ns 政策/n]/nz 的/ude1 不/d 了解/v ，/w 台商/nnd 贷款/n 成功率/n 很低/d 。/w ”/w 
台盟/nz [福建省/ns 委员会/nis]/nto 在/p 此次/rz 会议/n 中/f 提交/v 了/ule 《/w 关于/p 发挥/v “/w 金/b 改/v 区/n ”/w 政策/n 红利/n ，/w 加快/v 闽/b 台/q 金融/n 合作/v 步伐/n 的/ude1 建议/n 》/w 提案/n 。/w 台盟/nz [福建省/ns 委员会/nis]/nto 提出/v ，/w 福建/ns 可/v 引导/vn [民间/n 资本/n]/nz 进入/v 闽/b 台/q 合作/v [金融/n 企业/n]/nz ，/w 并/cc 通过/p 引进/v 台湾/ns 金控/nz 机构/n 来/vf 闽/b 开办/v 分行/n 、/w 办事处/nis ，/w 激活/v 福建/ns [金融/n 市场/n]/nz ，/w 完善/v [金融/n 体系/n]/nz ，/w 改进/v [金融/n 服务/vn]/nz ，/w 拓宽/v 服务/vn 范围/n ，/w 增加/v 信贷/n 品种/n 。/w 
福建/ns 一直/d 是/vshi 两岸/n 金融/n 合作/vn 的/ude1 前沿/s 平台/n 。/w 2009年/t 《/w 国务院/nt 关于/p 支持/v 福建省/ns 加快/v 建设/vn [海峡/n 西岸/s 经济区/n]/nz 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 明确/a 提出/v ，/w 要/v 推动/vn 对/p 台/q [离岸/vn 金融/n 业务/n]/nz ，/w 拓展/v 台湾/ns 金融资本/n 进入/v [海峡/n 西岸/s 经济区/n]/nz 的/ude1 渠道/n 和/cc 形式/n ，/w 建立/v 两岸/n 区域性/n [金融/n 服务/vn]/nz 中心/nis ，/w 推动/v 金融/n 合作/vn 迈出/v 实质性/n 步伐/n 。/w 
《/w 关于/p 加强/v 两岸/n [融资/vn 租赁/vn]/nz 合作/vn ，/w 促进/v [实体/n 经济/n]/nz 健康/a 发展/vn 的/ude1 建议/n 》/w 也/d 在/p 2013年/t 被/pbei [福建省/ns 政协/nis]/nto 列为/v 重点/n 提案/n 。/w 针对/p 此/rzs 提案/n ，/w 福建/ns [有关/vn 部门/n]/nz 制定/v 了/ule 若干/m 措施/n ，/w 推动/v 开展/vn 企业/n [技术/n 改造/vn]/nz [风险/n 补偿/vn]/nz 贷款/n ，/w 加强/v [小额/b 贷款/n 公司/nis]/nz 和/cc [融资/vn 性/ng 担保/vn]/nz 机构/n 建设/vn 。/w 
特邀/v 台湾/ns 委员/nnt 蔡圣/nr 表示/v ，/w 在/p 闽/b 台商/nnd 普遍/ad 面临/v 转型/vn 升级/vi 问题/n ，/w 这/rzv 一/m 过程/n 离不开/v 政府/nis 的/ude1 帮助/vn 。/w 若/c 政府/nis 进一步/d 释放/v 红利/n ，/w 并/cc 落实/v 到位/vn ，/w 这/rzv 对于/p 台商/nnd 是/vshi 很大/d 的/ude1 鼓舞/vn 。/w (/w 记者/nnt 郭熙婵/nr )/w 
