目前/t 省内/s 大部分/n 的/ude1 儿科/nit 都/d 分布/vi 在/p 综合性/n 医院/nis ，/w 存在/v 很多/m 问题/n 。/w 综合性/n 医院/nis 无论是/c 医学/n 检查/vn ，/w 还是/c 药品/n 、/w [医疗/n 器械/n]/nz 的/ude1 配置/vn ，/w 对象/n 都/d 是/vshi 以/p 成年人/n 为主/vi ，/w 大人/n 用/p 的/ude1 东西/n 用/p 在/p 小孩/n 身上/s ，/w 不但/c 不好/a 用/p ，/w 还/d 存在/v [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
因此/c ，/w 我/rr 建议/n 应当/v 尽快/d 建设/vn [一/d 所/usuo]/mq 省级/b 的/ude1 儿童医院/nis 。/w 从/p 全国/n 来看/u ，/w 除了/p 西藏/ns 外/f ，/w 可能/v 就/d 我们/rr 福建/ns 没有/v 儿童医院/nis 了/ule 。/w 儿童医院/nis 的/ude1 [软硬件/n 设施/n]/nz ，/w 都/d 要/v 按照/p 儿童/n 的/ude1 需要/vn 来/vf 设置/v 。/w 
—/w —/w 省政协/n 委员/nnt 、/w [福建/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis 小儿/n 外科/nit]/nt 主任/nnt 李笃妙/nr （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 黄智敏/nr 易福进/nr 黄少毅/nr ）/w 
