如果/c 美国/nsf 能/v 做主/vi ，/w 拿掉/nz 安倍/nrf 是/vshi 选项/n ？/w 
[本报/rz 记者/nnt]/nz 张红/nr 
最近/t ，/w 据说/v 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 睡/v 不好/a 觉/v 了/ule 。/w 可是/c ，/w 1月9日/t ，/w 安倍/nrf 在/p 展开/v 非洲/nsf 行/ng 之前/f 再次/d 放言/nz 。/w 根据/p 日/b 媒/ng 解读/v ，/w 安倍/nrf 的/ude1 意思/n 是/vshi ，/w 即便/c 遭到/v 批评/vn 也/d 要/v 继续/v 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 安倍/nrf 再次/d 用/p 执迷不悟/vl 回应/vn 了/ule 四面八方/n 的/ude1 质疑/vn 。/w 为/p 日本/ns 提供/v 保护伞/n 的/ude1 美国/nsf 希望/v 重返/v 亚太/b 执掌/v 话语权/nz ，/w 这次/r 好像/v 做/v 不/d 了/ule 安倍/nrf 的/ude1 主/ag 了/ule 。/w 
让/v 美国/nsf 难堪/a 了/ule 
[靖国/nz 神社/nz]/nz 供奉/v 着/uzhe [远东/ns 国际/n 军事法庭/n]/nt 所/usuo 认定/v 的/ude1 [14/m 名/q]/mq 日本/ns [甲级/b 战犯/n]/nz 。/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 实质/n 就是/v 企图/vn 美化/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 对外/vn 侵略/vn 和/cc 殖民统治/v 历史/n ，/w 颠覆/v [国际/n 社会/n]/nz 对/p [日本/ns 军国主义/n]/nz 的/ude1 正义/n 审判/vn ，/w 挑战/vn 二战/n 结果/n 和/cc 战后/t [国际/n 秩序/n]/nz 。/w 而/cc 这种/r 秩序/n 正是/v 美国/nsf 等同/vi 盟国/n 缔造/v 的/ude1 。/w 
“/w 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 以及/cc 他/rr 有关/v 慰安妇/n 的/ude1 言辞/n 让/v 美国/nsf 很/d 难堪/a 。/w ”/w [复旦/nz 大学/nis 国际/n 问题/n 研究院/nis]/nt 副院长/nnt 沈丁立/nr 说/v ，/w “/w 美国/nsf 一向/d 自诩/v 为/p 正义/n 的/ude1 一方/mq ，/w 安倍/nrf 的/ude1 表现/vn 让/v 它/rr ‘/w 失望/a ’/w 。/w 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 说明/v 安倍/nrf 对/p 霸权/n 没有/v 反思/vn ，/w 也/d 就/d 意味着/v ，/w 对于/p 美国/nsf 而言/uls ，/w 日本/ns 在/p 贬值/vi 。/w ”/w 
“/w 当年/t 小泉/nz 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 《/w [纽约/nsf 时报/n]/nz 》/w 社论/n 的/ude1 题目/n 是/vshi ‘/w 无谓/b 的/ude1 挑衅/vn ’/w 。/w ”/w [中国/ns 现代/ntc 国际/n 关系/n 研究院/nis]/nt 美国/nsf 所/usuo 所/usuo 长达/v 巍/nz 说/v ，/w “/w 如今/t ，/w 对于/p 安倍/nrf 的/ude1 参拜/v ，/w 美国/nsf 应该/v 还是/c 这种/r 心态/n 。/w ”/w 
