男子/n 持刀/nz 挟持/v 小孩/n 现场/s (/w 图/n 由/p 市民/n 陈/vg 先生/n 提供/v )/w 
两名/mq 边防/n 民警/nnt 将/d 持刀/nz 男子/n 按/p 倒/vi 在/p 地/ude2 ，/w 旁边/f 的/ude1 群众/n 也/d 过来/vf 帮忙/vi 。/w (/w 图/n 由/p 市民/n 陈/vg 先生/n 提供/v )/w 
“/w 哐当/nz ！/w ”/w 两名/mq 边防/n 民警/nnt 迅速/ad 将/d 挟持/v 小孩/n 的/ude1 男子/n 掀翻/v ，/w 男子/n 手中/s 一把/mq 长/a 约/d [三十/m 厘米/q]/mq 的/ude1 尖刀/n 被/pbei 打掉/v 在/p 地/ude2 ，/w 看到/v 此/rzs 情景/n ，/w 围观/vi 的/ude1 多/a 名/q 群众/n 不由得/d 松/ng 了/ule 一口气/d 。/w 
1月11日/t 下午/t ，/w 海口市/ns 泰华/nz 路上/s 发生/v 惊险/a 一幕/nz ：/w 一名/mq 男子/n 当街/nz 持刀/nz 挟持/v 一名/mq 小男孩/nz 。/w [海口市/ns 边防/n 支队/nis]/nt 长堤/nz [边防/n 派出所/nis]/nis 民警/nnt 俞书杰/nr 和/cc 符德乐/nr 正好/z 路过/v ，/w 他们/rr 立即/d 对/p 持刀/nz 男子/n 进行/vn 劝说/v 周旋/vn ，/w 并/cc 伺机/d 空手/n 夺/v 下/f 歹徒/n 所/usuo 持/v 的/ude1 尖刀/n 。/w 被/pbei 劫持/v 的/ude1 男孩/n 成功/a 获救/vi 。/w □/w [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 胡诚勇/nr //w 文/ng 
突发/vn 险情/n 
男子/n 当街/nz 持刀/nz 挟持/v 小男孩/nz 
[几/d 秒/qt]/mq 化解/v 
两/m 民警/nnt 空手/n 夺/v 刀/n 放倒/nz 歹徒/n 
事发/vi 海口/ns 泰华/nz 路/n ，/w 男孩/n 右腿/n 受伤/vi 幸/vg 无/v 大/a 碍/v 
路/n 遇/v 男子/n 持刀/nz 挟持/v 小男孩/nz 
“/w 不好/a ！/w 那/rzv 人/n 抓/v 着/uzhe 一个/mq 小孩/n ，/w 手里/s 还有/v 刀/n ！/w ”/w 1月11日/t 下午/t 2点45分/t 左右/f ，/w 俞书杰/nr 和/cc 符德乐/nr 两名/mq 边防/n 民警/nnt 驾/v 着/uzhe 警车/n 路过/v 泰华/nz 路/n [22/m 路/n]/mq 公交车/nz 终点站/n 附近/f 时/ng ，/w 突然/ad 看到/v 前方/s 路边/s 出现/v 异常/a 情况/n 。/w 见状/vi ，/w 俞书杰/nr 和/cc 符德乐/nr 顾不得/v 多/a 想/v ，/w 立即/d 跳下/vf 车/n 跑向/nz 前去/v 。/w 
前方/s 路边/s 站/vi 着/uzhe 一名/mq [中年/n 男子/n]/nz ，/w 他/rr 正/d 用/p 左手/n 紧紧/d 地/ude2 抓/v 着/uzhe 一个/mq 小男孩/nz 的/ude1 衣服/n ，/w 右手/n 则/d 持/v 尖刀/n 对/p 着/uzhe 小男孩/nz 。/w 小男孩/nz 显然/ad 吓坏/v 了/ule ，/w 瘫坐/v 在/p 地上/s 一动/d 不/d 敢/v 动/vn ，/w 一边/d 大/a 哭/v 一边/d 说/v ：/w “/w 不是/c 我/rr ，/w 不要/d 打/v 我/rr …/w …/w ”/w 但/c 男子/n 情绪/n 非常/d 激动/a ，/w 不断/d 地/ude2 冲/v 着/uzhe 小男孩/nz 大/a 吼/vi 大骂/nz ，/w 恶言/n 相/d 向/p 。/w 
