春节/t 将/d 至/p ，/w 年/qt 货/n 销售/v 旺季/n 再次/d 到来/vi ，/w 可/v 高档/b 年/qt 货/n 市场/n 却/d 没/d 能/v “/w 旺/a 起来/vf ”/w 。/w 导报/n 记者/nnt 昨日/t 走访/v 厦门/ns 市场/n 发现/v ，/w 受/v 政府/nis 提倡/v 节俭/a 影响/vn ，/w 不但/c 鱼翅/nf 、/w 燕窝/ns 销售/vn “/w 旺季/n 不/d 旺/a ”/w ，/w 就/d 连/ulian 往/p 年/qt 春节/t 前/f 颇为/d 畅销/v 的/ude1 高档/b 烟酒/n 也/d 遭遇/v “/w 寒流/n ”/w ，/w 销售/vn 惨淡/z 。/w 
人参/n 燕窝/ns 都/d 卖/v 不/d 动/v 了/ule 
张先生/nz 在/p 厦门/ns 做/v 参茸/nz 生意/n ，/w 往/p 年/qt 此时/r 正是/v 他/rr 最/d 忙/v 的/ude1 时候/n ，/w 客户/n 要/v 货/n 的/ude1 电话/n 响/v 个/q 不停/v ，/w 人参/n 、/w 鹿茸/nf 可谓/v 供不应求/vl ，/w 但/c 今年/t 的/ude1 情况/n 却/d 大/a 不/d 一样/uyy 。/w 
“/w 我/rr 主动/ad 给/p 不少/m 客户/n 打/v 了/ule 电话/n ，/w 但/c 对方/n 大/a 都/d 说/v 今年/t 不/d 打算/v 订货/vn 了/ule 。/w ”/w 张先生/nz 苦笑/vi 着/uzhe 告诉/v 导报/n 记者/nnt ，/w 受/v 政府/nis 提倡/v 节俭/a 影响/vn ，/w 今年/t 高档/b 年/qt 货/n 销售/vn 骤减/v ，/w 即便/c 到/v 了/ule 春节/t 这样/rzv 的/ude1 旺季/n 依然/d 不见/v 起色/n 。/w 
厦门/ns 某/rz [民营/b 企业/n]/nz 的/ude1 老板/nnt 王琼/nr 就是/v 其中/rz 之一/rz ，/w 以往/t 每逢/v 过年/vn ，/w 她/rr 都/d 要/v 四处/d 送礼/vi 。/w [3000/m 元/q]/mq 一盒/mq 的/ude1 燕窝/ns ，/w 常常/d 一/m 送/v 就是/v [两/q 盒/ng]/mq ；/w 海参/n 和/cc 鱼翅/nf ，/w 也/d 是/vshi 每人/r [两/q 份/q]/mq 。/w 可/v 今年/t 她/rr 只/d 买了/v 几/m 只羊/nz [意思/n 意思/n]/nz 。/w “/w 不是/c 我们/rr 不想/v 送/v ，/w 是/vshi 人家/n 不/d 敢/v 收/v ，/w 连/ulian 吃/v 顿饭/nz 都/d 不肯/v 去/vf ，/w 我们/rr 也/d 不好/a 给/p 人家/n 添麻烦/vl 。/w ”/w 王琼/nr 解释/v 。/w “/w [今年/t 春节/t]/nz 的/ude1 燕窝/ns 销量/n 比/p [去年/t 同期/f]/nz 减少/v 超/v [三/m 成/v]/mq 。/w ”/w 厦门/ns 一家/n 燕窝/ns 企业/n 人士/n 透露/v ，/w 由于/p 销售/vn “/w 遇/v 冷/a ”/w ，/w 燕窝/ns 价格/n 也/d 降/v 了/ule 不少/m ，/w 年初/t 卖/v [5000/m 元/q]/mq 的/ude1 白燕/nr ，/w 现在/t 只/d 卖/v [3000/m 多元/b]/mq 。/w 
