新华社/nt 昆明/ns 1月11日/t 新媒体/nz 专电/n 题/n ：/w 丽江/ns 上访/v 商户/n “/w 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz ”/w 事件/n 追踪/v ：/w 警方/n 列为/v [刑事/b 案件/n]/nz ，/w 已/d 刑/n 拘/vg [10/m 人/n]/mq 、/w 
据/p [丽江市/ns 古城区/ns 新闻办/nis]/nt 通报/v ，/w 1月10日/t 上午/t ，/w [丽江/ns 古城/n]/ns 区/n 百余/mq 商户/n 与/cc 市场/n 承包商/nnt 发生/v 纠纷/n ，/w 随后/d 到/v [古城区/ns 政府/nis]/nt 上访/v 时/ng ，/w 强行/d 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz 部分/n 办公室/nis 、/w 扰乱/v 办公/vn 秩序/n 。/w 但是/c ，/w 这份/r 通报/v 也/d 留下/v 了/ule 诸多/m 疑问/n ：/w 商业/n 纠纷/n 何以/d 引发/v 上访/vn ？/w 上访/v 何以/d 升级/vi 成/v “/w 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz ”/w ？/w 如何/ryv 定性/vn “/w 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz ”/w ？/w “/w [中国网/nz 事/n]/nz ”/w 记者/nnt 就此/d 采访/v 了/ule 古城区/ns [相关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt 。/w 
商业/n 纠纷/n 为何/ryv 引发/v “/w 上访/v ”/w ？/w 
有/vyou 网民/gi 表示/v ，/w 商业/n 纠纷/n 并不/d 少见/a ，/w 但/c 为何/ryv 商户/n 与/cc 市场/n 承包商/nnt 之间/f 的/ude1 纠纷/n 会/v 引发/v 上访/vn ？/w 在/p 事件/n 中/f 并/cc 无/v 直接/ad [利益/n 关系/n]/nz 的/ude1 政府/nis 为何/ryv “/w 引火/nz 上身/n ”/w ？/w 
[古城区/ns 宣传部/nis]/nt 部长/nnt 李润兰/nr 告诉/v “/w [中国网/nz 事/n]/nz ”/w 记者/nnt ，/w 本次/r 纠纷/n 实际上/d 是/vshi 丽江/ns 华/b 汇/v [工业品/n 市场/n]/nz 商铺/n 承租/v 户/q 与/cc 承包商/nnt 之间/f 的/ude1 纠纷/n 。/w 原先/d 的/ude1 [租赁/vn 合同/n]/nz 在/p [2013/m 年年/d]/mq 底/f 到期/vi ，/w 承包商/nnt 准备/v 涨价/vn ，/w 涨价/vi 幅度/n 为/p [8/m 万/d 至/p 15/m 万元/q]/mq 。/w 然而/c ，/w 承租/v 户/q 觉得/v 价格/n 太高/d ，/w 双方/n 一直/d 未/d 谈拢/nz 。/w 
据/p 李润兰/nr 介绍/v ，/w 10日/t 上午/t 9时47分/t ，/w 承包商/nnt 封闭/v 市场/n 大门/n ，/w 商铺/n 承租/v 户/q 100多人/m 强行/d 打开/v 市场/n 大门/n ，/w 并/cc 与/cc 市场/n [管理/vn 人员/n]/nnt 发生/v 纠纷/n 。/w 古城/n 公安分局/nis [西安/ns 派出所/nis]/nt 民警/nnt 赶到/v 现场/s 劝解/v 调处/v ，/w 但/c 商铺/n 承租/v 户/q 不/d 听/v 劝解/v 。/w 随后/d ，/w 100多人/m 集体/n 邀约/v 到/v 区政府/n 上访/v ，/w 要求/n 政府/nis 找/v 承包商/nnt 出来/vf 解决/v 。/w 
(/w 小标题/n )/w 上访/v 何以/d 升级/vi 成/v “/w 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz ”/w ？/w 
如何/ryv 定性/vn “/w 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz ”/w ？/w 
通报/v 中/f “/w 强行/d 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz ”/w 的/ude1 表述/vn 成为/v 不少/m 网民/gi 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 有/vyou 网民/gi 表示/v ，/w “/w 这个/rz 定性/vn 够/v 高/a 的/ude1 ，/w 不知/v 何谓/v ‘/w 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz ’/w ”/w ，/w 希望/v 当地/s 政府/nis 能/v 给/p 出/vf 更/d 详细/a 的/ude1 说明/vn 。/w 
对于/p “/w 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz ”/w 的/ude1 定性/vn ，/w 李润兰/nr 表示/v ，/w 这/rzv 是/vshi 由/p [古城区/ns 公安/n 分局/nis]/nt 作出/v 的/ude1 决定/vn 。/w “/w 由于/p 他们/rr 存在/v 冲击/vn 党政机关/n 、/w 扰乱/v 正常/a 办公/vn 秩序/n ，/w 还有/v 袭警/nz 等/udeng 情节/n ，/w 所以/c [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 材料/n 中将/nnt 其/rz 定性/vn 为/p ‘/w 冲击/v [政府/nis 机关/n]/nz ’/w ”/w 。/w 
“/w 上访/v 很/d 正常/a 。/w 但是/c ，/w 他们/rr 多次/mq 不/d 听/v 劝阻/vn 大规模/b 冲撞/v 并/cc 进入/v 办公/vn 区/n 打/v 砸/v ，/w 对/p 正常/a 的/ude1 [公共/b 秩序/n]/nz 造成了/v 干扰/vn 。/w ”/w 李润兰/nr 说/v 。/w (/w 记者/nnt 白靖利/nr )/w 
