原/b 标题/n ：/w 王金平/nr 盼/v 台湾/ns “/w 立法院/nz ”/w 设/v “/w 两岸/n [事务/n 处理/vn]/nz 小组/nis ”/w 
中新网/nz 1月12日/t 电/n 据/p 台湾/ns 《/w 联合报/n 》/w 报道/v ，/w “/w 现在/t ‘/w 立法院/nz ’/w 的/ude1 调查权/nz 是/vshi 空/ng 的/ude1 ！/w ”/w 台湾/ns [立法/vn 机构/n]/nz 负责人/nnt 王金平/nr 11日/t 呼吁/v 台/q 当局/n 不/d 应/v 阻碍/vn [立法/vn 机构/n]/nz 有/vyou 完整/a 的/ude1 调查权/nz 。/w 他/rr 并/cc 希望/v [立法/vn 机构/n]/nz 成立/vi “/w 两岸/n [事务/n 处理/vn]/nz 小组/nis ”/w ，/w 在/p 两岸/n 谈判/v 时/ng 可/v “/w 事前/t 参与/v ”/w 。/w 
他/rr 希望/v 台湾/ns “/w 立法院/nz ”/w 也/d 可以/v 成立/vn “/w 两岸/n [事务/n 处理/vn]/nz 小组/nis ”/w 。/w 他/rr 还/d 说/v ，/w 只有/c 蔡英文/nr 担任/v “/w 陆委会/nt 主委/nnt ”/w 时/ng 成立/vi 类似/a 小组/nis ，/w 但/c 后来/t 要/v 成立/vn ，/w 都/d 被/pbei 反对/v 。/w 
王金平/nr 还/d 表示/v ，/w 大法官/nnt [第五/m 八/m 五/m 号/q]/mq 解释/v 早已/d 指出/v “/w 立法院/nz ”/w “/w 本/rz 其/rz 固有/b 之/uzhi 权能/n ，/w 自得/an 享有/v 一定/b 之/uzhi 调查权/nz ”/w ，/w “/w 法制局/nis ”/w 也/d 早已/d 研拟/nz 草案/n ，/w 但/c 一直/d 未能/v 通过/p ，/w 以致/c 现在/t “/w 立法院/nz ”/w 的/ude1 调查权/nz “/w 是/vshi 空/ng 的/ude1 ”/w 。/w 
他/rr 说/v ，/w “/w 立法院/nz ”/w 有/vyou 调查权/nz ，/w 才能/n 不/d 受/v [行政/n 机关/n]/nz 的/ude1 干扰/vn ，/w 但/c 也/d 因此/c 一再/d 遭/v 排斥/vn ，/w 民进党/nz 执政/vi 时/ng 就/d 开始/v 杯葛/nz “/w 立法院/nz ”/w 拥有/v 调查权/nz ，/w 现在/t “/w 国民党/n 也/d 拖拖拉拉/z ”/w 。/w 他/rr 呼吁/v 台/q 当局/n 不/d 应/v 阻碍/vn “/w 立法院/nz ”/w 有/vyou 完整/a 的/ude1 调查权/nz 。/w 
