按照/p 电话/n 、/w 网络/n 购票/v [20/m 天/qt]/mq 预售/vn 期/qv 的/ude1 规定/n ，/w 今日/t 旅客/n 已经/d 可以/v 买/v 到/v 春节/t （/w 大年初一/t ）/w 的/ude1 车票/n 了/ule 。/w [记者/nnt 观察/v]/nz 到/v ，/w 目前/t 杭深线/nz 和/cc 向莆/nz 、/w 龙/n 厦/b 线/n 春节/t 前/f 的/ude1 动车/n 车票/n 销售/v 速度/n 较快/d ，/w 但/c 只要/c 不/d 挑/v 车次/n ，/w 还是/c 能/v 买/v 到/v 票/n 的/ude1 。/w 
动车/n 极大/a 地/ude2 改变/v 了/ule 厦门/ns 市民/n 的/ude1 [出行/vi 方式/n]/nz ，/w 其/rz 运力/n 大/a 、/w 快速/d 、/w 便捷/a 、/w 舒适/a 的/ude1 特性/n 深受/v 市民/n 青睐/vn 。/w 在/p 杭/b 深/a 、/w 向莆/nz 、/w 龙/n 厦/b 线/n 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 从/p 厦门/ns 出发/vi 前往/v 福州/ns 、/w 龙岩/ns 、/w 温州/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 南京/ns 、/w 深圳/ns 、/w 南昌/ns 、/w 武汉/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 时间/n 大幅/d 压缩/v ，/w 以上/f 目的地/n 均/d 能/v 当日/t 乘车/vi 当日/t 到达/v ，/w 而/cc 往/p 年/qt 这些/rz 方向/n 中/f 很多/m 都/d 是/vshi “/w [一/d 票/n 难求/nz]/nz ”/w 。/w 
需要/v 注意/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 今年/t 除夕/t 当日/t 不/d 放假/vi ，/w 高速公路/n 也/d 不/d 免费/vd ，/w 不少/m 旅客/n 转/v 投/v 动车/n 出行/vi ，/w 也/d 带来/v 了/ule 动/v 车票/n 销售/vn 的/ude1 火爆/a 。/w 记者/nnt 昨晚/t 8时/t 查询/v [中国/ns 铁路/n 总公司/nis]/nt 12306/m 网站/n ，/w 发现/v 车票/n 卖/v 得/ude3 最快/d 的/ude1 当/p 属/v 厦门/ns 北/f -/w 深圳/ns 北/f 的/ude1 相关/vn 动车/n ，/w 预售/vn 期/qv 内/f 任意/d 一天/mq 半数以上/nz 车次/n 的/ude1 车票/n 均/d 已/d 售罄/nz 。/w 所以/c ，/w 除了/p 提早/d 制定/v 行程/n 、/w 手快/v “/w 秒/qt ”/w 票/n 之外/f ，/w 也/d 请/v 旅客/n 不要/d “/w 挑三拣四/vl ”/w ，/w 毕竟/d 回家/vi 才/d 是/vshi 第一位/mq 的/ude1 。/w 比如/v ，/w 昨晚/t 查询/v 1月30日/t 的/ude1 厦/b 深/a 动车/n ，/w 10时/t 至/p 13时/t 的/ude1 车次/n （/w 基本/a 都/d 是/vshi 过路/b 车/n ）/w 基本/a 售罄/nz ，/w 但/c 早班车/n 和/cc 下午/t 、/w 晚上/t 的/ude1 车/n ，/w 票/n 量/n 还是/c 比较/d 充足/a 的/ude1 。/w 尤其/d 是/vshi 早班/n [第/m 一趟/mq]/mq 7:35/m 的/ude1 厦/b 深/a 动车/n ，/w 多个/mq 日期/n 里/f 这/rzv 班车/n 的/ude1 余/ng 票/n 信息/n 都/d 显示/v “/w 有/vyou ”/w 。/w 
