仅/d 留下/v 一米/mq 宽/a 的/ude1 道路/n 给/p 行人/n 行走/vi 
11日/t ，/w 家住/v 台江/ns 农贸市场/n 楼上/s 建/v 海新村/ns 的/ude1 王先生/nr 拨打/v [福州/ns 晚报/n]/nz [新闻/n 热线/n]/nz 968800/m 反映/v ，/w 台江/ns 农贸市场/n 正/d 门口/s 通道/n 长期/d 被/pbei 摊贩/nnd 占据/v ，/w 有人/r 还/d 私/ag 拉/v 电线/n 照明/n ，/w 存在/v 火灾/n 隐患/n 。/w 
王先生/nr 说/v ，/w 台江/ns 农贸市场/n 有/vyou [4/m 个/q]/mq 出口/vn ，/w 其他/rzv [3/m 个/q]/mq 出口/vn 由于/p 通道/n 较窄/d ，/w 消防车/n 不易/ad 通过/p ，/w 市场/n 每日/r 的/ude1 人流量/n 过/uguo 万/m ，/w 正门/n 的/ude1 [消防/b 通道/n]/nz 是/vshi 市场/n [3/m 个/q]/mq 新村/ns 住户/n 、/w 市场/n 商户/n 及/cc 顾客/n 的/ude1 [生命/n 通道/n]/nz ，/w 却/d 经常/d 被/pbei 摊贩/nnd 占据/v 。/w 
11日/t 下午/t ，/w 记者/nnt 来到/v 台江/ns 农贸市场/n ，/w 看到/v 大门口/s 已/d 被/pbei 残疾人/n 车/n 堵/v 得/ude3 水泄不通/al ，/w 行人/n 只能/v 在/p 车缝/nz 中/f 穿行/vi 。/w 正门/n 的/ude1 [消防/b 通道/n]/nz 搭/v 着/uzhe [3/m 列/v]/mq 摊位/n ，/w 两边/f 仅/d 剩/v 不到/v [1/m 米/q]/mq 宽/a 的/ude1 道路/n 供/vi 人/n 行走/vi ，/w 现场/s 拥挤不堪/vl 。/w 记者/nnt 还/d 注意到/v ，/w 通道/n 上/f 停着/v [几/d 辆/q]/mq 电动车/n 。/w 
市场/n 一名/mq 保安/b 称/v ，/w 这种/r 情况/n 长期/d 都/d 存在/v ，/w 只是/d 这/rzv 几个月/mq 摆摊/v 的/ude1 人/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 有的/rz 直接/ad 将/d 货车/n 停/vi 在/p [消防/b 通道/n]/nz 上/f 叫卖/vi 。/w 为此/bl ，/w 建/v 海新村/ns 的/ude1 物业/n 人员/n 两个月/mq 前/f 在/p 入口/n 设置/v 铁链/n ，/w 不/d 让/v 大型/b 车辆/n 进入/v ，/w 可是/c 情况/n 并未/d 得到/v 改善/vn 。/w 
“/w 我们/rr 多次/mq 对/p 摊贩/nnd 进行/vn 驱赶/v ，/w 街道/ns 、/w 社区/n 也/d 经常/d 派/v 人/n 过来/vf 检查/vn ，/w 但是/c 效果/n 不/d 佳/a 。/w ”/w 该/rz 保安/b 说/v ，/w 现在/t 他们/rr 已经/d 加强/v 了/ule 对/p 市场/n 内/f [消防/b 设施/n]/nz 的/ude1 检查/vn ，/w 排除/v 隐患/n 。/w （/w [福州/ns 新闻网/n]/nz ）/w 
