原/b 标题/n ：/w 外/f 媒/ng :/w 中国/ns 游客/n 还/d 没/d 买/v 够/v 就/d 已经/d 富/vg 了/ule 全世界/n 
法国/nsf 《/w [费加罗/nsf 报/n]/nz 》/w 1月9日/t 文章/n ，/w 原/b 题/n ：/w 中国/ns 游客/n 富/vg 了/ule 世界/n 
如果/c 说/v [巴黎/nsf 咖啡馆/nis]/nt 的/ude1 服务生/nnd 没/d 好好/d 掌握/v 莎士比亚/nrf 的/ude1 语言/n ，/w 如今/t 他们/rr 还/d 来得及/v 学/v 中文/nz ，/w 因为/c 中国/ns 游客/n 的/ude1 购物/vn 筐/n 看来/v 还/d 没有/v 装满/v 。/w 随着/p 中国/ns [中/f 产/v 阶层/n]/nz [生活/vn 水准/n]/nz 的/ude1 逐年/d 提升/v ，/w [越来越/d 多/a]/nz 中国人/n [走出/v 国门/n]/nz 旅游/vn 。/w 
去年/t 有/vyou 9700万/m 中国/ns 游客/n 赴/v 海外/s 观光/vn ，/w 这/rzv 创下/v 新纪录/nz 。/w 同时/c ，/w 他们/rr 还是/c 世界/n 上/f 消费/vn 最多/ad 的/ude1 游客/n ，/w 相比/vi 2012年/t ，/w 其/rz 消费/v 金额/n 增加/v [1400/m 万/d 欧元/n]/mq 。/w 由于/p 世界/n 第二/m 经济体/n 的/ude1 [中/f 产/v 阶层/n]/nz 人数/n 在/p 不断/d 增多/v ，/w 这/rzv 一/m 趋势/n 还/d 会/v 继续/v 。/w 北京/ns 方面/n 预测/vn ，/w 2014年/t 中国/ns 出国/vi 游/v 将/d 轻松/a 超过/v [1/m 亿/m 人次/qv]/mq 。/w 
据/p [世界/n 旅游/vn 组织/n]/nt 统计/vn ，/w 2012年/t 时/ng 中国人/n 就/d 属于/v 出国/vn [旅游/vn 消费/vn]/nz 最多/ad 的/ude1 游客/n 群/ng ，/w 总共/d 消费/vn [1020/m 亿/m 美元/q]/mq 。/w 据/p [中国/ns 社科院/nis]/nt 的/ude1 估计/vn ，/w 这/rzv [一/d 数字/n]/mq 在/p 2013年/t 肯定/v 已/d 被/pbei 超越/v 了/ule 。/w 该院/r 一名/mq 姓/v 宋/tg 的/ude1 [研究/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 中国/ns 游客/n 花钱/vi 很多/m ，/w 被/pbei 称为/v “/w 流动/vn 的/ude1 钱包/n ”/w 。/w 
据/p [美国/nsf 商务部/nis]/nt 2010年/t 的/ude1 调查/vn ，/w 中国/ns 游客/n 平均/a 在/p 美国/nsf 要/v 花费/vn [7107/m 美元/q]/mq ，/w 而/cc 在/p 美/b 外国/n 游客/n 的/ude1 平均/a 消费/vn 是/vshi [2440/m 美元/q]/mq 。/w 据说/v ，/w 伦敦/nsf 奥运/n 时/ng 中国人/n 购买/v 奢侈品/n 之/uzhi 多/a ，/w 使/v 英国人/nz 使用/v 了/ule 一个/mq 新词/n “/w 北京/ns 英镑/q ”/w 。/w 抢夺/v 中国/ns 游客/n 的/ude1 竞争/vn 正在/d 加剧/v ，/w 尤其/d 是/vshi 奢侈品/n 产业/n 。/w 
中国人/n 常常/d 是/vshi 集体/n 旅游/vn ，/w 一次/mq 走好/v 几个/mq 国家/n 。/w 包括/v 英法/n 德/b 等/udeng 在/p 内/f 的/ude1 多个/mq [欧洲/ns 国家/n]/nz 已/d 承诺/vn ，/w [采取/v 措施/n]/nz 方便/a 中国/ns 游客/n 获得/v 签证/n 。/w (/w 作者/nnt P/x 。/w 圣保罗/nsf )/w 
法国/nsf 《/w [费加罗/nsf 报/n]/nz 》/w 1月7日/t 文章/n 据/p [巴黎/nsf 旅游局/nis]/nt 统计/vn ，/w 虽然/c 日本/ns 游客/n 消费/vn 最高/a 、/w 达/v 日均/d [195/m 欧元/n]/mq ，/w 但/c 花/n 在/p 购物/vn 上/f 的/ude1 才/d [56/m 欧元/n]/mq 。/w 中国/ns 游客/n 虽然/c 日均/d 消费/vn 低于/v 日本人/nz ，/w 但/c 日均/d 购物/vn 金额/n 达到/v [59/m 欧元/n]/mq 。/w 美国/nsf 游客/n 尽管/c 人数/n 多/a ，/w 日均/d 购物/vn 消费/vn 才/d [19/m 欧元/n]/mq 。/w 
由于/p 可以/v 获得/v 减免/vn 增值税/n ，/w [中国/ns 大陆/ns]/nz 游客/n 在/p 法国/nsf 的/ude1 消费额/n 非常/d 高/a ，/w 人均/a 消费/vn [1508/m 欧元/n]/mq 。/w 去年/t [中国/ns 大陆/ns]/nz 来/vf 巴黎/nsf 的/ude1 游客/n 人数/n 虽/c 不/d 多/a ，/w 还/d 不到/v 20万/m ，/w 但/c 他们/rr 购买/v 的/ude1 减税/vn 商品/n 金额/n 很大/d 。/w 2012年/t 上半年/t 他们/rr 就/d 购买/v 了/ule [1/m ./w 25/m 亿/m 欧元/n]/mq 的/ude1 商品/n ，/w 比/p 美国/nsf 游客/n 要/v 多/a 出/vf [3/m 倍/q]/mq 。/w (/w 作者/nnt J/x －/w B/x 。/w 利/n 齐/a 埃/b ，/w 姚蒙译/nr )/w 
