人民网/nz 兰州/ns 1月12日/t 电/n （/w 银燕/nr 、/w 王生元/nr ）/w 2013年/t ，/w [甘肃省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 会议/n 成员/nnt [亲/ng 力/n 亲/ng 为/p]/nz ，/w 带头/vd 开展/v “/w 双/q 联/vg ”/w 行动/vn ，/w 人均/a 进/vf 村/n 入户/v [8/m 次/qv]/mq ，/w 累计/vd [190/m 天/qt]/mq ，/w 带动/v 全省/n 11000多名/m 各级/r 政协/nis 委员/nnt 投身/v “/w 双/q 联/vg ”/w 行动/vn 。/w 委员/nnt 们/k 深入/ad [贫困/a 地区/n]/nz 开展/v 规划/n 咨询/vn 、/w [基础/n 建设/vn]/nz 、/w 产业/n 扶持/v 、/w 科技/n 讲座/n 、/w [技能/n 培训/vn]/nz 、/w 义诊/vn 义捐/v 等/udeng 活动/vn ，/w 受到/v 基层/n 群众/n 的/ude1 广泛/a 欢迎/v 和/cc 好评/n 。/w 
在/p 政协/nis 甘肃省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 上/f ，/w [甘肃省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 冯健身/nr 讲/v 到/v ，/w 一年/mq 来/vf ，/w 全省/n 各级/r 政协/nis 组织/n 和/cc 政协/nis 委员/nnt 在/p “/w 双/q 联/vg ”/w 行动/vn 中/f 协调/v 落实/vn 各类/r 项目/n [4534/m 个/q]/mq 、/w 帮扶/v 资金/n [17/m 亿元/q]/mq ，/w 帮助/v 发展/vn [特色/n 产业/n]/nz [1505/m 项/q]/mq ，/w 组织/n 农民/nnt 开展/v 技术/n 培训/vn [27/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 帮助/v 协调/vn 输转/nz [农村/n 剩余/vn 劳动力/n]/nz [25/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 捐资/v 捐物/vi [1/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ，/w 帮/v 办好/vi 事实/n 事/n [16625/m 件/q]/mq ，/w 资助/v [贫困/a 学生/nnt]/nz [7929/m 人次/qv]/mq ，/w 调解/vn 矛盾/an 纠纷/n [5172/m 起/vf]/mq ，/w 形成/v 并/cc 提交/v 涉及/vn 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 、/w 发展/vn 富民/v 产业/n 、/w 完善/v [公共/b 服务/vn 体系/n]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 提案/n [1822/m 件/q]/mq 、/w [意见/n 建议/n]/nz [10007/m 条/q]/mq 。/w 
