人民网/nz 陇西/ns 1月12日/t 电/n （/w 王长华/nr ）/w 1月9日/t ，/w 在/p 中国/ns  文峰/nr [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 2013/m 年度/n 诚信/a 经营/v [优秀/a 企业/n]/nz [表彰/vn 大会/n]/nz 上/f ，/w 记者/nnt 了解到/v ，/w 中国/ns  文峰/nr [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 目前/t 已/d 入住/v 安徽/ns 、/w 山西/ns 、/w 江苏/ns 、/w 浙江/ns 、/w 广东/ns 、/w 宁夏/ns 、/w 新疆/ns 、/w 四川/ns 、/w 河南/ns 、/w 黑龙江/ns 和/cc 香港/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [720/m 余家/nz]/mq 企业/n 和/cc 380多户/m 药商/nz ，/w 经营/vn 来自/v [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 地产/n [道/qv 地/ude2 药材/n]/nz 800余种/m ，/w 达到/v 了/ule 商务部/nis 要求/n 的/ude1 “/w [专业/n 市场/n]/nz 买/v 全国/n 卖/v 全国/n ”/w 的/ude1 目标/n ；/w 2013年/t 实现/v 销售额/n [165/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p [年度/n 目标/n]/nz [100/m 亿元/q]/mq 超出/v 了/ule [65/m 亿元/q]/mq ，/w 为/p [地方/n 财政/n]/nz 贡献/n 国/n 、/w 地/ude2 税收/n 达/v [1/m ./w 7982/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 名副其实/vl 的/ude1 “/w 药/n 都/d 龙头/n ”/w 。/w 
另外/c ，/w 经过/p 工商/n 、/w 国/n 地税/n 、/w 质检/vn 、/w 药/n 监/vg 及/cc 市场/n 管理/v 公司/nis 等/udeng 部门/n 的/ude1 综合/vn 评比/vn ，/w 有/vyou [18/m 家/q]/mq 企业/n 获得/v “/w 年度/n 诚信/a 经营/v [优秀/a 企业/n]/nz ”/w 称号/n ，/w [2/m 户/q]/mq 个体户/nnd 被/pbei 评为/v “/w 年度/n 诚信/a 经营/vn 优秀/a [个体/n 经营户/n]/nz ”/w 。/w 
针对/p 中国/ns  文峰/nr [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 在/p 经营/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 税收/n [环境/n 问题/n]/nz ，/w 2013年5月14日/t ，/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt 副书记/nnt 欧阳坚/nr 做出/v 批示/n ，/w [甘肃省/ns 政府/nis]/nto 专门/d 召开/v 了/ule 由/p 省工/v 信委/nis 、/w 陇/b 药/n 产业/n 办/v 主持/vn ，/w 有/vyou 省/n 国税局/nis 、/w [定西市/ns 政府/nis]/nto 、/w [陇西县/ns 政府/nis]/nto 及/cc [相关/vn 部门/n]/nz 参加/v 的/ude1 支持/vn 中国/ns  文峰/nr [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 市场/n [税收/n 政策/n]/nz 的/ude1 会议/n 。/w 会议/n 对/p 交易/v 城/n 目前/t 的/ude1 发展/vn 规模/n 和/cc [商业/n 模式/n]/nz 给予/vn 了/ule 肯定/v ，/w 并/cc 认为/v ，/w 要/v [统一/vn 思想/n]/nz 认识/v ，/w 处理/vn 好/a 发展/vn 与/cc 规范/v 的/ude1 关系/n ，/w 既/c 要/v 扶持/vn 市场/n 发展/vn 壮大/v ，/w 使/v 其/rz 成为/v 全国/n 重要/a 的/ude1 [中药材/n 专业/n 市场/n]/nz ，/w 形成/v [洼地/n 效应/n]/nz ，/w 也/d 要/v 准确/a 把握/v 政策/n 底线/n ，/w 发挥/v [税收/n 职能/n]/nz 作用/n ，/w 融/vi 执法/vn 与/cc 服务/vn 之中/f ，/w 发展/vn 中/f 的/ude1 问题/n 用/p 发展/vn 的/ude1 思维/n 来/vf 解决/v 。/w 
2013年6月/t ，/w 商务部/nis 委派/v [中国/ns 中药/n 协会/nis]/nt [市场/n 专业/n 委员会/nis]/nt 和/cc [中国/ns 仓储/vn 协会/nis]/nt 两个/mq 考察组/nis ，/w 对/p 全国/n 17/m 家中/s 药材/n 市场/n 市场/n 进行/vn 综合/vn 考察/v ，/w 得出/v 的/ude1 结论/n 是/vshi ：/w 中国/ns  文峰/nr [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 的/ude1 市场/n 管理/vn 比较/d 规范/v ，/w 文峰/nr 的/ude1 中药材/n 仓储/v 面积/n 全国/n 最大/gm ，/w 文峰/nr 中药材/n 现货/n 储存/v 量/n 全国/n 最大/gm 。/w 
2013年7月/t ，/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 下发/v 文件/n ，/w 为/p 中国/ns  文峰/nr [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 派遣/v 一名/mq 挂职/vi [副厅级/b 干部/nnt]/nnt ，/w 开展/v 帮扶/vn 工作/vn 并/cc 积极/ad 协调/v 落实/vn 各项/r 政策/n 。/w 省委/nis 、/w 省政府/n 对/p 一家/n 企业/n 给予/vn 这样/rzv 高/a 的/ude1 重视/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 历来/d 很少/ad 有的/rz 。/w 
2013年8月/t ，/w 由/p [甘肃/ns 惠/vg 森/ag 药业/nis 科技/n 集团/nis]/nt 和/cc [中国/ns 移动/vn 集团公司/nis]/nt 甘肃省/ns 分公司/nis 合作/vn 推出/v 的/ude1 “/w 药/n 财/n 盈/vg ”/w 中药/n 行情/n 手机报/nz 上/f 线/n 运营/vn 以来/f ，/w 用户/n 快速/d 增长/v ，/w 目前/t 已有/v [5000/m 余家/nz]/mq 中药材/n 经营户/n 订阅/v 了/ule 手机报/nz 。/w 
2013年9月4日/t ，/w 商务部/nis [市场/n 秩序/n]/nz 司/ng 在/p 对/p [全国/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 中药材/n [电子/n 商务/n 平台/n 建设/vn]/nz 情况/n 进行/vn 调研/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 发函/nz 确认/v [惠/vg 森/ag 集团/nis]/nt 研发/v 的/ude1 “/w 甘肃/ns 药材/n 盈/vg 网/n ”/w [电子/n 商务/n 平台/n]/nz 能够/v 满足/vn 中药材/n 的/ude1 现货/n [电子/n 商务/n 交易/vn]/nz 功能/n ，/w 将/d 作为/p [第/m 一批/mq]/mq 中药材/n [电子/n 商务/n 平台/n]/nz 企业/n 进行/vn 培育/v 。/w 
2013年10月25日/t ，/w [甘肃省/ns 政府/nis 办公厅/nis]/nt 出台/vi 《/w [甘肃省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 关于/p 加快/v 大型/b [商品/n 交易/vn 市场/n]/nz 建设/vn 的/ude1 实施/vn 意见/n 》/w ，/w 明确/a 把/pba 中国/ns  文峰/nr [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 列为/v 甘肃省/ns [八/m 个/q]/mq 大型/b [商品/n 交易/vn 市场/n]/nz 之一/rz ，/w 并/cc 予以/vx 重点/n 扶持/v 。/w 文件/n 提出/v ，/w 要/v 把/pba [中国/ns  文峰/nr 药材/n 交易/vn 市场/n]/nt “/w 高起点/nz 、/w 高标准/d ，/w 打造/v 成/v 全国/n 一流/b 市场/n ”/w 。/w 同时/c ，/w 省政府/n 还/d 要求/n [甘肃/ns 惠/vg 森/ag 集团/nis]/nt ，/w 要/v 尽快/d 规划/n 建设/v 市场/n [二期/b 工程/n]/nz 。/w 
中国/ns  文峰/nr [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 已/d 被/pbei [甘肃/ns 省工/v 信委/nis]/nt 确定/v 为/p 省级/b [新型/b 工业化/vn]/nz 产业/n 示范/vn 基地/nis 。/w 
2013年/t ，/w 中国/ns  峰/ng [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 还/d 积极/ad 协调/v [12/m 家/q]/mq 银行/nis ，/w 与/cc 市场/n 配套/vn 融资/vn 服务/vn 进行/vn 对接/vi ，/w 仅/d [招商/vn 银行/nis]/ntcb 一家/n 就/d 完成/v 贷款/n [2/m 亿/m 多元/b]/mq 。/w 2014年/t ，/w [招商/vn 银行/nis]/ntcb 将/d 在/p 陇西/ns 派驻/v 常驻/vn 团队/n ，/w 为/p 广大/b 经营户/n 提供/v 更/d 全面/ad 的/ude1 服务/vn ，/w 今后/t 的/ude1 信贷/n 力度/n 还/d 会/v 增强/vn 。/w 
[甘肃/ns 惠/vg 森/ag 药业/nis 科技/n 集团/nis]/nt 董事长/nnt 马中森/nr 对/p 记者/nnt 说/v ，/w 目前/t ，/w 中国/ns  文峰/nr [药材/n 交易/vn]/nz 城/n 迎来/v 了/ule 非常/d 好/a 的/ude1 发展/vn 机遇/n 。/w 去年/t 习近平/nr 主席/nnt 访问/v 中亚/ns 时/ng 提出/v 了/ule 建设/vn “/w [新/a 丝绸之路/n]/nz 经济带/n ”/w 的/ude1 [战略/n 构想/vn]/nz ，/w 凸显/v 了/ule 我国/n 向/p 西部/f 开放/v 的/ude1 政策/n 方向/n 。/w 今后/t ，/w 我国/n 经济发展/v 的/ude1 机遇/n 在/p 西部/f ，/w 市场/n 在/p 西部/f ，/w 优势/n 也/d 在/p 西部/f 。/w 丝绸之路/n 贯穿/v 甘肃/ns 东西/n 全境/n ，/w 甘肃/ns 是/vshi 丝绸之路/n 经济带/n 的/ude1 “/w 黄金/n 地段/n ”/w ，/w 历史/n 为/p 甘肃/ns 提供/v 了/ule 机遇/n ，/w 也/d 给/p 交易/v 城/n 提供/v 了/ule 机遇/n ，/w 入/v 驻/v 交易/vn 城/n 的/ude1 企业家/nnt 一定/b 要/v 把握/vn 时机/n ，/w 抓住/v 机遇/n ，/w [顺势/d 而/cc 为/p]/nz ，/w 抓/v [进出口/vn 贸易/vn]/nz ，/w 以/p 谋求/v 更大/d 的/ude1 发展/vn 。/w 
