人民网/nz 兰州/ns 1月12日/t 电/n （/w 银燕/nr 、/w 王文嘉/nr ）/w [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 甘肃省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 第二次/mq 会议/n 12日/t 上午/t 在/p [甘肃/ns 兰州/ns]/ns 隆重/ad 开幕/vi 。/w 会议/n 应/v 到/v 委员/nnt [588/m 人/n]/mq ，/w 实/ad 到/v 委员/nnt [562/m 人/n]/mq 。/w 
[甘肃省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 冯健身/nr ，/w 副主席/nnt 德哇仓/nz 、/w 刘立军/nr 等/udeng 出席/v 大会/n ，/w 会议/n 由/p 刘立军/nr 主持/v 。/w [甘肃/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 省/n 人大常委会/nis 主任/nnt 王三运/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 、/w 省长/nnt 刘伟平/nr ，/w 省委/nis 副书记/nnt 欧阳坚/nr 等/udeng 党政军/n 领导/n 同志/n 和/cc 部分/n 老同志/n 应邀出席/v 开幕/vn 大会/n 。/w 
冯健身/nr 代表/nnt 甘肃省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 作/v 了/ule [中国/ns 人民/n 政治/n 协商/vn 会议/n]/nz 甘肃省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [常务委员/nnt 会/v]/nis 工作报告/v 。/w 他/rr 表示/v ，/w 2013年/t 是/vshi 甘肃省/ns 积极/ad 应对/v 各种/rz 困难/an 和/cc 挑战/vn 、/w 经济/n [社会/n 事业/n]/nz 实现/v 好/a 中/f 求/v 快/a 发展/vn 的/ude1 一年/mq ，/w 也/d 是/vshi 本届/r 政协/nis 工作/vn 实现/v 良好/a 开局/n 的/ude1 一年/mq 。/w 一年/mq 来/vf ，/w 共/d 收到/v 提案/n [820/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi [799/m 件/q]/mq ，/w 立案/vi 率/v 97.4%/m 。/w 其中/rz ，/w 集体/n 提案/n [133/m 件/q]/mq ，/w 委员/nnt 个人/n 或/c 联名/vd 提案/n [66/m 件/q]/mq 。/w 所有/b 提案/n 经过/p [65/m 个/q]/mq 承办/v 单位/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 已/d 全部/m 办/v 结/v ，/w 办理/v 结果/n 为/p “/w A/x ”/w 、/w “/w B/x ”/w 两类/mq 提案/n 的/ude1 [683/m 件/q]/mq ，/w 占/v 85.5%/m 。/w 
他/rr 指出/v ，/w 在/p 过去/vf 的/ude1 一年中/t ，/w [甘肃省/ns 政协/nis]/nto 紧紧/d 围绕/v 全省/n 工作/vn 大局/n ，/w 深入/ad 调研/vn 视察/v 、/w 广泛/a 议政/vi 建言/nz 。/w [甘肃省/ns 政协/nis]/nto 围绕/v 推进/vn 新型/b 化/v 城镇/n 建设/vn 开展/v 了/ule [重点/n 调研/vn]/nz ，/w 深入/ad [6/m 个/q]/mq 市/n 州/n 的/ude1 [19/m 个/q]/mq 区县/n [调查/vn 研究/vn]/nz 和/cc 委托/vn 其他/rzv 市/n 州/n 开展/v 调研/vn ，/w 形成/v 了/ule 《/w 关于/p 加快/v 我省/n [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/v 进程/n 的/ude1 建议案/n 》/w ，/w 从/p 健全/v 完善/vn 规划/n 体系/n 、/w 主攻/v [区域/n 开发/vn]/nz 重点/n 、/w 加强/v 城镇/n [基本/a 功能/n]/nz 建设/vn 等/udeng 方面/n 提出/v 了/ule [19/m 条/q]/mq 建议/n ，/w 推进/vi 了/ule 甘肃省/ns [新型/b 城镇化/vn]/nz 建设/vn 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 今年/t ，/w [甘肃省/ns 政协/nis]/nto 要/v 围绕/v [甘肃省/ns 中心/nis]/nt 工作/vn 调研/vn 视察/v ，/w 为/p 推动/v 甘肃省/ns 改革/vn 发展/vn 议政/vi 献策/vi 。/w 要/v 围绕/v 加快/vn 推进/vi 创新/vi 驱动/v 战略/n 的/ude1 实施/vn 开展/v [重点/n 调研/vn]/nz ，/w 围绕/v [甘肃/ns 省委/nis]/nt 省政府/n 《/w 关于/p 推动/v [非公有制/b 经济/n]/nz 跨越/v 发展/vn 的/ude1 意见/n 》/w 的/ude1 落实/vn 情况/n 开展/v 重点/n 视察/v ，/w 紧扣/vi 甘肃省/ns 改革/vn 发展/vn 的/ude1 [重大/a 问题/n]/nz 召开/v 系列/n 专题/n 议政/vi 会/v ，/w 精心/ad 组织/n [专题/n 调研/vn]/nz 和/cc 改进/v 调研/vn 视察/v 的/ude1 方式/n 方法/n 。/w 
他/rr 强调/v ，/w 要/v 着力/vd 增加/v 协商/vn 密度/n ，/w 切实/ad 加大/v 协商/vn 频率/n 。/w 实施/v “/w 月/n 专题/n 协商/v 座谈会/n ”/w 制度/n ，/w 每月/r 选择/v 一个/mq 专题/n ，/w 形成/v 以/p 界别/n 为基础/nz 、/w 以/p 专题/n 为/p 内容/n 、/w 以/p 座谈/vn 为/p 主要/b 方法/n 的/ude1 协商/vn 形式/n 。/w 以/p 政协/nis 各/rz 专门/d 委员/nnt 为/p 依托/v ，/w 选择/v 一些/mq 热点/n 难点/n 问题/n ，/w 定期/d 与/cc 省/n 上/f 对口/v 部门/n 开展/v 对口/vn 协商/vn 。/w 创新/vi 提案/n 办理/v 协商/vn 机制/n ，/w 把/pba 提案/n 协商/vn 贯穿/v 于/p 提案/n 工作/vn 全过程/n ，/w 体现/v 在/p “/w 提/v 、/w 立/v 、/w 办/v 、/w 督/vg 、/w 答/v ”/w 各个/rz 环节/n ，/w 努力/ad 构建/v 参与/vn 广泛/a 、/w [层次/n 分明/a]/nz 、/w 重点/n 突出/a 、/w [讲求/v 实效/n]/nz 的/ude1 提案/n 办理/v 协商/vn 格局/n 。/w 
政协/nis 甘肃省/ns 十一届/n 委员会/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 1月16日/t 闭幕/vi 。/w 
