据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [全国/n 新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 报道/v ，/w 12日/t ，/w 我国/n 成功/a 实施/v 首次/m “/w [300/m 米/q]/mq [饱和/vi 潜水/vn]/nz 作业/vn ”/w ，/w 下潜/nz 实际/n 深度/n 为/p [313/m ./w 5/m 米/q]/mq 。/w 这/rzv 标志着/v 我国/n 在/p [深海/n 潜水/vn]/nz 方面/n 步入/v 国际/n 先进/a 行列/n ，/w 同时/c 具备/v 了/ule 能够/v 自主/vn 完成/v 我国/n 领海/n 范围内/nz 的/ude1 海底/n [工程/n 建设/vn]/nz 维护/v 和/cc 资源/n 勘探/v 能力/n 。/w 
凌晨/t 1点40分/t ，/w 距/p 深圳/ns 近/a [200/m 海里/q]/mq 的/ude1 [南/b 中国海/ns]/ns ，/w [交通/n 运输/vn 部/q]/nz [上海/ns 打捞/v 局/n]/nt 潜水员/nnd 胡建钻/nr 出/vf 潜水钟/nz 开始/v 作业/vn ，/w 成为/v 中国/ns 第一个/mq 进入/v [300/m 米/q]/mq 深海/n 的/ude1 人/n 。/w 
[5/m 点/qt 零/ng 9/m 分/qt]/mq ，/w 搭载/v 着/uzhe 胡建/nr 、/w 管/v 猛/a 、/w 董猛/nr [三/m 位/q]/mq 潜水员/nnd 的/ude1 潜水钟/nz ，/w 从/p [300/m 米/q]/mq 深/a 的/ude1 海底/n 返回/v 到/v 工作/vn 母船/nz 的/ude1 甲板/n 上/f ，/w 与/cc 生活舱/nz 完成/v 对接/vn 。/w 
[交通/n 运输/vn 部/q]/nz [上海/ns 打捞/v 局/n]/nt 监督员/nnt 徐军林/nr ：/w 当时/t 的/ude1 海况/nz 还/d 不错/a ，/w 就是/v 水流/n 比较/d 快一点/nz ，/w 达到/v 了/ule [2/m ./w 3/m 节/q]/mq ，/w 潜水员/nnd 在/p 下面/f 呆/v 着/uzhe 比较/d 困难/an ，/w 消耗/v 的/ude1 体力/n 比较/d 大/a ，/w 每位/r 潜水员/nnd 在/p 水里/d 呆/v 了/ule 20多分钟/m 。/w 整个/b 潜水/vn 还是/c 比较/d 顺利/ad 的/ude1 ，/w 达到/v 了/ule [313/m ./w 5/m 米/q]/mq ，/w 
由于/p 大风/n 天气/n 影响/vn ，/w 下午/t [3/m :/w 00/m 左右/f]/mq ，/w [300/m 米/q]/mq [饱和/vi 潜水/vn]/nz 作业/vn 母船/nz “/w 深/a 潜/vg 号/q ”/w 开始/v 返航/vi 。/w 
徐军林/nr ：/w 作业/vn 完成/v 之后/f ，/w 根据/p [气象/n 条件/n]/nz ，/w 已经/d 没有/v 做/v 多余/a 的/ude1 作业/vn 条件/n 了/ule ，/w 所以/c 我们/rr 就/d 返航/vi 了/ule 。/w 
作为/p 唯一/b 一种/mq 可/v 使/v 潜水员/nnd 直接/ad 暴露/v 于/p 高压/n 环境/n ，/w 开展/v 水下/s 作业/vn 的/ude1 潜水/vn 方式/n ，/w [饱和/vi 潜水/vn]/nz 已/d 广泛/a 应用于/v 失事/vn 潜艇/n 救援/vn 、/w 海底/n 施工/vn 作业/vn 、/w 水下/s 资源/n 勘探/vn 、/w [海洋/n 科学/n]/nz 考察/v 等/udeng 军事/n 和/cc 民用/b 领域/n 。/w [300/m 米/q]/mq [饱和/vi 潜水/vn]/nz 作业/vn 现场/s 总指挥/nnt 郭杰/nr 说/v ：/w [6/m 位/q]/mq 潜水员/nnd 的/ude1 成功/a 下潜/nz ，/w 标志着/v 我国/n 由此/d 具备/v 人工/b 潜入/v [300/m 米/q]/mq 深/a 海底/n 探宝/v 能力/n 。/w 
此/rzs 后/f ，/w [6/m 名/q]/mq 潜水员/nnd 将/d 在/p 生活/vn 舱里/nz 减压/vi ，/w 预计/v 将/d 于/p 24日/t 出舱/nz ，/w 回到/v 正常/a 的/ude1 [生活/vn 环境/n]/nz 中/f 。/w （/w 郭淼/nr 冯会玲/nr ）/w 
