10日/t 上午/t ，/w [第七/m 届/q]/mq 中国/ns 新疆/ns 新春年/t 货/n 博览会/n 暨/cc [第二/m 届/q]/mq 乌鲁木齐市/ns [民俗/n 文化/n]/nz 节/q （/w 以下/f 简称/v 年/qt 货/n 会/v ）/w 在/p [新疆/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 开幕/vi 。/w 本届/r 年/qt 货/n 会/v 以/p “/w 采/v 年/qt 货/n ，/w 逛/v 民俗/n ，/w 年/qt 货/n 大/a 集/q 贺新春/nr ”/w 为/p 主题/n ，/w 集/q 吃/v 、/w 穿/v 、/w 玩/v 、/w 乐/a 、/w 购/vg 于/p 一体/n ，/w 将/d 持续/vd 到/v 1月28日/t 。/w 
在/p [新疆/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt ，/w 室外/s 展区/n 部分/n ，/w 各种/rz 冷冻/v 肉类/n 、/w 海鲜/nf 类/q 食品/n 长/a 长/a 地/ude2 摆/v 了/ule [两/q 溜/v]/mq ，/w 室内/s 展区/n 里/f 就/d 更/d 热闹/a 了/ule ，/w 吃/v 的/ude1 、/w 穿/v 的/ude1 、/w 用/p 的/ude1 各类/r 商品/n 令人/v 眼花缭乱/al 。/w 
据介绍/nz ，/w 本届/r 年/qt 货/n 会/v 展览/vn 面积/n [2/m ./w 5/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 其中/rz 室内/s 面积/n [2/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 室外/s 面积/n [5000/m 平方米/q]/mq ，/w 主要/b 展区/n 使用/v [新疆/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 4/m 、/w 5/m 、/w [6/m 号/q]/mq [三/m 个/q]/mq 场馆/n ，/w 共/d 设/v [850/m 个/q]/mq 展位/n ，/w 有/vyou 来自/v 国内/s 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 浙江/ns 、/w 山东/ns 、/w 香港/ns 、/w 台湾/ns 等/udeng [32/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n ，/w 以及/cc 巴基斯坦/nsf 、/w 土耳其/nsf 等/udeng 国/n 的/ude1 [500/m 余家/nz]/mq [知名/a 企业/n]/nz 。/w 展览/v 板块/n 分为/v 食品/n 区/n 、/w 服装/n 百货/n 区/n 、/w 品牌/n 酒水/n 区/n 、/w 玉石/n 区/n 、/w 喜庆/vi 用品/n 区/n 、/w 冷冻/v [速冻/vn 食品/n]/nz 区/n 、/w 特色/n 年/qt 货品/n 鉴/vg 区/n 、/w [民俗/n 文化/n]/nz 展演/v 区/n 八/m 大板块/nz 。/w 
此外/c ，/w 年/qt 货/n 会/v 期间/f 还有/v 一系列/b 精彩/a 的/ude1 民俗/n 表演/vn 活动/vn ，/w 使/v 展会/n 现场/s 呈现/v 出/vf 浓浓的/z [民俗/n 文化/n]/nz 氛围/n 。/w 
[新疆/ns 国际/n 会展/n 中心/nis 国/n 展/vg 展览/vn 有限公司/nis]/nt 年/qt 货/n 会/v 组委会/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 隋琛/nr 介绍/v ，/w 2014年/t 组委会/nis 在/p 改善/v [购物/vn 环境/n]/nz 、/w 加强/v 品牌/n 宣传/vn 、/w 提升/v 活动/vn 内涵/n 等/udeng 方面/n 做出/v 了/ule 有益/a 的/ude1 尝试/vn ：/w 参展/vn 产品/n 的/ude1 种类/n 及/cc 数量/n 上/f 都/d 有/vyou 了/ule 一定/b 幅度/n 的/ude1 提升/vn ；/w 为/p 保证/v [食品/n 安全/an]/nz ，/w 组委会/nis 要求/n 所有/b 参展/vn 企业/n 必须/d 提供/v 工商/n 营业执照/n 、/w [质量/n 检验/vn]/nz 报告/n 、/w [卫生/an 许可证/n]/nz 等/udeng 各种/rz 相关/vn 合法/a 手续/n ；/w 展会/n 期间/f 开展/v 一系列/b 商家/n 秒杀/v [促销/vn 活动/vn]/nz ；/w 新/a 设立/v 的/ude1 品鉴/nz 区/n 通过/p 现场/s 免费/vd 品尝/v 和/cc 微信/nz 等/udeng 新媒体/nz 手段/n ，/w 将/d 品鉴/nz 与/cc 评比/v 环节/n 相/d 扣/v ，/w 线/n 上/f 线/n 下/f 同时/c 开展/v “/w 新疆/ns 新春年/t 货/n 博览会/n 十佳/n 展/vg 商/vg ”/w 和/cc “/w 金牌/n 特色/n 年/qt 货/n ”/w 的/ude1 [评选/vn 活动/vn]/nz 。/w （/w 李莉/nr ）/w 
