12日/t ，/w [浙江省/ns 宁波市/ns 卫生局/nis]/nt 通报/v ，/w 宁波市/ns 新增/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 宁波/ns 自/p 2014年/t 以来/f 确定/v 的/ude1 [第二/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
12日/t ，/w 宁波市/ns 新增/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz ，/w 患者/n 孟/b 某/rz ，/w 男/b ，/w [34/m 岁/qt]/mq ，/w 安徽省/ns 阜阳市/ns 人/n ，/w 暂住/v 宁波市/ns 鄞州区/ns ，/w 在/p 鄞州/ns 一/m 菜场/n 从事/vi 水产/n 销售/vn 。/w 患者/n 于/p 1月1日/t 发病/vn (/w 发热/vi 、/w 头痛/a )/w ，/w 1月8日/t 由于/p 病情/n 加重/v 至/p 宁波市/ns 一家/n 综合性/n 医院/nis 就诊/vi ，/w 1月10日/t 中午/t 收住/nz 入院/vi ，/w 目前/t ，/w 患者/n 病情/n 尚/d 稳定/an ，/w 医院/nis 正/d 积极/ad 救治/vn 中/f 。/w 
1月12日/t 凌晨/t ，/w [宁波市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt [实验室/nis 检测/vn]/nz 结果/n 为/p H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 核酸/n 阳性/n 。/w 12日/t 上午/t ，/w 该市/r 专家组/nis 依据/n [国家/n 卫/ng 计委/nis]/nt 印发/v 的/ude1 《/w 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 诊疗/v 方案/n (/w 2013年/t [第/m 2/m 版/n]/mq )/w 》/w ，/w 诊断/vn 该/rz 病例/n 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz 。/w 经/p 调查/vn ，/w 该/rz 病例/n 与/cc 1月10日/t 通报/v 的/ude1 首例/n 病例/n 之间/f 无/v 流行病学/gb 关联/vn 。/w 截至/v 目前/t ，/w 该/rz 病例/n 的/ude1 [3/m 名/q]/mq [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 均/d 未/d 发现/v 有/vyou 发热/vi 或/c 呼吸道/n 症状/n 。/w 
11日/t ，/w [宁波市/ns 卫生局/nis]/nto 下发/v 了/ule 《/w 关于/p 进一步/d 加强/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 防/v 控/vn 工作/vn 的/ude1 [紧急/a 通知/n]/nz 》/w ，/w 要求/n 各县/r (/w 市/n )/w 区/n [卫生/an 部门/n]/nz 和/cc 市级/b [医疗/n 卫生/an]/nz 单位/n 全面/ad 加强/v [疫情/n 监测/vn]/nz 处置/vn 、/w 提高/v 医疗/n 救治/v 能力/n 、/w 强化/v 部门/n 协作/vn 联动/vn 、/w 加大/v 公众/n 宣传/v 力度/n 等/udeng 措施/n ，/w 全力/d 做好/v 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 疫情/n 防/v 控/vn 工作/vn ，/w 切实/ad 保障/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 生命/n 健康/a 安全/an 。/w 
据悉/v ，/w 这/rzv 是/vshi 宁波/ns 自/p 2014年/t 以来/f 确定/v 的/ude1 [第二/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w (/w 何蒋勇/nr )/w 
