在/p 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 中/f ，/w 云南省/ns 着力/vd 转变/v 干部/nnt 作风/n ，/w 坚持/v “/w 老虎/n ”/w 、/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v ，/w 保持/v [惩治/v 腐败/an]/nz 强劲/a 势头/n ，/w 向/p [人民/n 群众/n]/nz 传递/v 反/vi 腐/vg 正能量/nz 。/w 
聚焦/vi 作风/n 不/d 松懈/a 
2013年前11/t 个/q 月/n ，/w 省委/nis 、/w 省政府/n 召开/v 的/ude1 全省/n 性/ng 会议/n 同比/n 减少/v 36.8%/m ；/w 同年/d 7月/t 至/p 11月/t ，/w 省政府/n 发文/vi 同比/n 减少/v [98/m 个/q]/mq ，/w 精简/v 率/v 为/p 46.6%/m …/w …/w 在/p 推动/v 各级/r 党政机关/n 转变/v 作风/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/w [云南/ns 省委/nis]/nt 、/w 省政府/n 带头/vd 告别/vi “/w 文山会海/n ”/w 。/w 
同时/c ，/w 该省/r 紧盯/nz 元旦/t 春节/t 、/w 中秋/t 国庆/n 等/udeng 重要/a [时间/n 节点/n]/nz ，/w 狠刹/v “/w 四/m 风/n ”/w 。/w 省纪委/n 常委/nnt 带队/vi 开展/v 明察暗访/vl ，/w 发现/v 和/cc 纠正/v 问题/n [81/m 个/q]/mq 。/w 全省/n [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 对/p 侵害/v [群众/n 利益/n]/nz 、/w 违规/v [公务/n 用车/n]/nz 、/w 公款/n 大吃大喝/vl 、/w 借/v 婚丧嫁娶/bl 乔迁/v 新居/n 大操大办/vl 收受/v 礼金/n 等/udeng [47/m 起/vf]/mq 顶风/vi 违纪/vn 案件/n 予以/vx 曝光/vi ，/w 发挥/v [警示/vn 教育/vn]/nz 作用/n 。/w 
据统计/nz ，/w 2013年/t 云南省/ns 共/d 查处/v 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 问题/n [481/m 个/q]/mq ，/w 处理/vn [615/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [132/m 人/n]/mq 。/w 
“/w 自从/p [八/m 项/q]/mq 规定/n 颁布/v 以来/f ，/w 餐馆/nis 生意/n 越来越/d 不行/a 了/ule ，/w 高档/b 烟酒/n 都/d 销/v 不/d 出去/vf 了/ule 。/w ”/w 昆明市/ns 滇池/ns 路/n 一家/n 高档/b 餐馆/nis 的/ude1 经理/nnt 这样/rzv 告诉/v 记者/nnt 。/w 高档/b 餐馆/nis 生意/n 清淡/a 了/ule ，/w [公务/n 接待费/n]/nz 用/p 降/v 下来/vf 了/ule ，/w [党员/nnt 干部/nnt]/nz [深入/ad 基层/n]/nz 增多/v 了/ule ，/w 会/v 风/n 文风/n 明显/a 改进/v ，/w 迎来送往/vl 明显/a 减少/v …/w …/w 云南省/ns 深入/ad 落实/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 、/w 坚决/ad 纠正/v “/w 四/m 风/n ”/w 问题/n ，/w 党风/n 政风/n 为/p 之一/rz 新/a 。/w 
[惩治/v 腐败/an]/nz 更/d 有力/a 
“/w 要/v 重点/n 查处/v 严重/a 损害/v 群众/n 合法/a [经济/n 利益/n]/nz 、/w [政治/n 利益/n]/nz 、/w [人身/n 权利/n]/nz 的/ude1 案件/n 以及/cc [群体性/nz 事件/n]/nz 和/cc [重大/a 责任事故/n]/nz 背后/f 的/ude1 腐败/an 案件/n ，/w 不管/c 涉及/v 到/v 谁/ry ，/w 都/d 要/v 一/m 查/v 到底/d ，/w 严惩不贷/vl ，/w 切实/ad 维护/v [群众/n 利益/n]/nz 。/w ”/w [云南/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 省纪委/n 书记/nnt 辛维光/nr 提出/v 要求/n 。/w 
云南省/ns 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 坚持/v 有/vyou 案/ng 必/d 查/v 、/w 有/vyou 腐/vg 必/d 惩/vg ，/w 2013年/t 共/d 受理/v 信访/n 举报/vn [24872/m 件/q]/mq （/w 次/qv ）/w ，/w 立案/vi [3063/m 件/q]/mq ，/w 结案/vi [3013/m 件/q]/mq ，/w 给予/vn 党纪政纪/n 处分/n [3215/m 人/n]/mq ，/w 移送/v 司法机关/nz 处理/vn [361/m 人/n]/mq ，/w 与/cc 2012年/t 相比/vi 分别/d 增长/v 35.1%/m 、/w 32.4%/m 、/w 28.6%/m 、/w 28%/m 、/w 71.1%/m 。/w 
“/w [五/m 级/q]/mq 联动/vn ”/w 顺/v 民心/n 
[云南省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 监察厅/nis 在/p 畅通/an 群众/n 诉求/v 反映/vn 渠道/n 方面/n 下功夫/v 、/w 做文章/vi ，/w 推行/v 省/n 、/w 州/n （/w 市/n ）/w 、/w 县/n 、/w 乡/n 、/w 村/n “/w [五/m 级/q]/mq 联动/vn ”/w 工作/vn 机制/n 。/w 2013年/t ，/w 全省/n [16/m 个/q]/mq 州/n （/w 市/n ）/w 、/w [129/m 个/q]/mq 县/n （/w 市/n 、/w 区/n ）/w 、/w [1367/m 个/q]/mq 乡/n （/w 镇/n 、/w 社区/n 、/w 街道/ns ）/w 、/w [13878/m 个/q]/mq 村/n （/w 居/v ）/w 建立/v “/w [五/m 级/q]/mq 联动/vn ”/w 办理/v 群众/n 诉求/v 网络/n 监督/v 平台/n ，/w 受理/v 群众/n 诉求/v [77526/m 件/q]/mq ，/w 办/v 结/v [77066/m 件/q]/mq ，/w 办/v 结/v 率/v 为/p 99.39%/m ，/w 切实/ad 维护/v 了/ule [群众/n 利益/n]/nz 。/w 
“/w [良种/n 补贴/n]/nz [66/m 元/q]/mq ，/w [农资/n 综合/vn 直/d 补/v]/nz [522/m ./w 94/m 元/q]/mq …/w …/w ”/w 近日/t ，/w 在/p 临沧市/ns 云县/ns 茂兰镇/ns 忙/v 卓/ag 村委会/nis 小/a 忙/v 桌/ng 村/n ，/w 村民/n 罗有荣/nr 用/p [手机/n 上网/v]/nz 查到/v 了/ule 他/rr 家/q 所有/b 民生/n 资金/n 补贴/n 的/ude1 相关/vn 信息/n 。/w 在/p 实施/v “/w [五/m 级/q]/mq 联动/vn ”/w 过程/n 中/f ，/w 针对/p 民生/n [资金/n 管理/vn]/nz 使用/v 方面/n 出现/v 多/a 起/vf 违纪/vn 违法/vn 案件/n 的/ude1 情况/n ，/w [云县/ns 纪委/nnt]/nt 积极探索/v 开发/vn 民生/n 资金/n 监察/v 系统/n ，/w 运用/v “/w 制度/n +/w 科技/n ”/w 的/ude1 模式/n ，/w 将/d [29/m 个/q]/mq 县直/n 主要/b 涉农/v 部门/n 和/cc [12/m 个/q]/mq 乡镇/n 的/ude1 民生/n [资金/n 管理/vn]/nz 使用/v 情况/n 纳入/v 监管/vn ，/w 系统/n 运行/vn [7/m 个/q]/mq 多/a 月/n 以来/f ，/w 共有/v [13/m ./w 3/m 亿元/q]/mq 民生/n 资金/n 纳入/v 监管/vn ，/w 受益/vi 群众/n 约/d [22/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
[云南省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 监察厅/nis 及时/ad 总结/v “/w 云县/ns 经验/n ”/w ，/w [统一/vn 规划/n]/nz 部署/vn 并/cc 向/p 全省/n 推广/vn 。/w 今年/t 1月1日/t ，/w 全省/n 开通/v 了/ule [129/m 个/q]/mq 县级/b 民生/n [资金/n 监管/vn]/nz 平台/n 。/w （/w 黄波/nr 邵飞/nr 李玮玮/nr ）/w 
