12日/t ，/w 一场/mq “/w 马拉/nrf 千米/q 渔网/n ”/w 传统/n 捕鱼/vi 方式/n 在/p 沈阳/ns 法库/ns 的/ude1 牛/n 其/rz 堡/ng 水库/n 上演/v 。/w 沈殿成/nr 摄/vg 
12日/t ，/w 一场/mq “/w 马拉/nrf 千米/q 渔网/n ”/w 传统/n 捕鱼/vi 方式/n 在/p 沈阳/ns 法库/ns 的/ude1 牛/n 其/rz 堡/ng 水库/n 上演/v 。/w 沈殿成/nr 摄/vg 
12日/t ，/w 一场/mq “/w 马拉/nrf 千米/q 渔网/n ”/w 传统/n 捕鱼/vi 方式/n 在/p 沈阳/ns 法库/ns 的/ude1 牛/n 其/rz 堡/ng 水库/n 上演/v 。/w 早晨/t ，/w 一张/mq 大网/n 撒/v 下去/vf ，/w 中午/t 前/f 开始/v 收网/nz ，/w 待/vi 到/v 下午/t 5时/t 许/v ，/w 捞/v 上/f 鲜鱼/nf 10万余斤/m 。/w 这/rzv 是/vshi 当地/s 举办/v 的/ude1 大辽/nz 文化/n 冬/tg 捕/v 节/q 的/ude1 活动/vn 之一/rz 。/w 
“/w 马拉/nrf 千米/q 渔网/n ”/w 在/p 当地/s 已有/v 悠久/a 的/ude1 历史/n 。/w 
牛/n 其/rz 堡/ng 水库/n 位于/v 法库/ns [大孤/ns 家/q 子/ng 镇/n]/ns 牛/n 其/rz 堡/ng 村/n ，/w 建于/v 1958年/t ，/w 坝址/n 以上/f [集/q 雨/n 面积/n]/nz [65/m ./w 8/m 平方公里/q]/mq ，/w 养鱼/vi 面积/n [4000/m 亩/q]/mq ，/w [最高/a 水位/n]/nz [54/m 米/q]/mq ，/w 总库容/nz 量/n [1524/m 吨/q]/mq 。/w 
为了/p 保护/v 水库/n 的/ude1 [生态/n 环境/n]/nz 和/cc [渔业/n 资源/n]/nz ，/w 这里/rzs 从/p 2010年/t 开始/v 禁渔/nz 、/w [修/v 生/v 养息/nz]/nz ，/w 通过/p 有效/a 的/ude1 保护/vn ，/w [生态/n 环境/n]/nz 得到/v 了/ule 明显/a 的/ude1 改善/vn ，/w [渔业/n 资源/n]/nz 也/d 极大/a 丰富/a 。/w 今年/t 冬/tg 捕/v 节/q 是/vshi 牛/n 其/rz 堡/ng 休渔/vn 三年/t 后/f 的/ude1 [首次/m 开/v]/mq 捕/v 。/w 
据/p 有关/v 资料/n 记载/v ，/w 在/p 辽代/t ，/w 无论是/c 老百姓/n 还是/c 帝王将相/n ，/w 都/d 有/vyou “/w 卓/ag 帐/ng 冰上/n ，/w 凿冰/v 取/v 鱼/n ”/w 的/ude1 喜好/vn 。/w 特别/d 是/vshi 辽代/t 皇帝/nnt 喜欢/vi 钓鱼/vi ，/w 他/rr 经常/d 在/p 冬季/t 将/d 行宫/n 安置/vn 在/p 冰面/n 上/f 进行/vn 凿冰/v 捕鱼/vn 。/w 有时/d ，/w 凿冰/v 后/f 还要/d 燃着/v 火把/n 吸引/v 鱼/n ：/w “/w 蕃/ng 俗/a 喜/v 星/n 鱼/n 。/w 设/v 毡庐/nz 于/p 河水/n 之上/f ，/w 密/a 掩/v 其/rz 门/n ，/w 凿冰/v 为/p 窍/ng ，/w 举火/nz 照/v 之/uzhi ，/w 鱼/n 尽/vi 来/vf 凑/v ，/w 即/v 垂竿/nz ，/w 罕/ag 有失/v 者/k 。/w ”/w 最先/d 被/pbei 捕获/v 的/ude1 鱼/n ，/w 被/pbei 称为/v “/w 头/n 鱼/n ”/w 。/w 捕/v 到/v “/w 头/n 鱼/n ”/w 后/f ，/w 皇帝/nnt 便/d 在/p 帐篷/n 里/f 和/cc 大臣/nnt 们/k 饮酒/vi 作乐/vi ，/w 举行/v “/w 头鱼宴/nz ”/w 。/w 
法库/ns 为/p 更好/d 地/ude2 挖掘/v 和/cc 利用/v 冬季/t [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 传承/vn 辽河/ns 及/cc 大辽/nz 文明/n 中/f 的/ude1 渔/ng 文化/n ，/w 牛/n 其/rz 堡/ng 水库/n 大辽/nz 文化/n 冬/tg 捕/v 节/q 以/p 辽代/t 传统/n 冬/tg 捕/v 方式/n 为主/vi ，/w 延续/v “/w 马拉/nrf 千米/q 渔网/n ”/w 的/ude1 传统/n 捕鱼/vi 方式/n ，/w 以/p 再现/v 昔日/t [辽河/ns 流域/n]/nz 冬/tg 捕/v 的/ude1 盛景/n 。/w 
捕鱼/vi 时/ng ，/w 由/p 渔/ng 把头/n 选定/v 窝子/nz ，/w 把/pba 渔网/n 放下/v ，/w 经过/p 穿/v 网/n 机/ng 牵引/vn ，/w 在/p 距离/n [1000/m 米/q]/mq 外/f 的/ude1 出/vf 网点/n 出/vf 冰/n 。/w 冰/n 下/f 的/ude1 网/n 面呈/nz 圆弧/n 形/ng ，/w 两边/f 同时/c 进行/vn ，/w 同时/c 到达/v ，/w 最后/f 形成/v 一个/mq 包围圈/n ，/w 捞出/v 鲜鱼/nf 。/w (/w 沈殿成/nr )/w 
