都江堰/ns [首次/m 拍/v]/mq 到/v “/w 国宝/n ”/w 羚牛/n 视频/n 
近日/t ，/w [都江堰/ns 市/n 龙溪/nr -/w 虹口/ns 国家/n 自然保护区/n 管理局/nis]/nt ，/w 首次/m 捕捉/v 到/v [国家/n 一级/b 保护/vn 动物/n]/nz —/w —/w 羚牛/n 的/ude1 视频/n 。/w 
在/p 视频/n 中/f ，/w 羚牛/n 全身/n 是/vshi 深浅/n 不一/vi 的/ude1 棕黄色/n ，/w 四肢/n 颜色/n 较深/d ，/w 颌/n 下/f 和/cc 颈/ng 下/f 还/d 长/a 着/uzhe “/w 胡须/n ”/w 。/w 头/n 上/f 的/ude1 羚角/n 弯/ng 向/p 两侧/f ，/w 在/p 后/f 上方/f 扭转/v ，/w 角尖/nz 向/p 内/f 。/w 它们/rr 常/d 群体/n 活动/vn ，/w 一头/d 壮硕/nz 的/ude1 羚牛/n 开路/vi ，/w 一头/d 接/v 一头/d 地/ude2 缓慢/a 经过/p 。/w [都江堰/ns 市/n 龙溪/nr -/w 虹口/ns 国家/n 自然保护区/n 管理局/nis 科研所/nis]/nt 所长/nnt 尚涛/nr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi [都江堰/ns 市/n]/ns 龙溪/nr -/w 虹口/ns [国家/n 自然保护区/n]/nz [首次/m 拍/v]/mq 到/v 羚牛/n 的/ude1 视频/n ，/w 非常/d 珍贵/a 。/w 
“/w 羚牛/n 与/cc 大熊猫/n 是/vshi 同一个/b 级别/n 的/ude1 国宝/n 。/w ”/w 尚涛/nr 说/v ，/w 羚牛/n 是/vshi 一种/mq [高山/n 动物/n]/nz ，/w 别称/n 扭角羚/nz 。/w 在/p 中国/ns 的/ude1 分布/vn 地域/n 跟/p 大熊猫/n 相似/a ，/w 数量/n 稀少/a 。/w 
