新年/t 刚/d 过/uguo 几天/mq ，/w [北京/ns 海关/nis]/nto 就/d 又/d 在/p [首都/n 机场/nis]/nz 旅客/n 检查/v 渠道/n 查获/v 了/ule 违规/vn 携带/v 象牙/n 制品/n 的/ude1 案件/n 。/w 这批/r 毛重/n [5/m ./w 4/m 千克/q]/mq 的/ude1 [48/m 件/q]/mq 象牙/n 制品/n ，/w 也/d 是/vshi 今年/t [北京/ns 海关/nis]/nto 查获/v 的/ude1 首批/n 违规/vn 携带/v 的/ude1 象牙/n 制品/n 。/w 
记者/nnt 日前/t 从/p [北京/ns 海关/nis]/nto 获悉/v ，/w 这批/r 象牙/n 制品/n 是/vshi 2014年1月3日/t 对/p 从/p 香港/ns 抵京/v 的/ude1 CX390/x 次/qv 航班/n 进行/vn 监管/v 时/ng 查获/v 的/ude1 。/w 由/p [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 两名/mq 中/f 国籍/n 旅客/n 的/ude1 行李/n 中/f 查获/v 。/w 该/rz 两人/mq 自/p 称为/v 夫妻/n ，/w 都/d 在/p 南非/nsf 的/ude1 服装店/nis 打工/vi 。/w 
[北京/ns 海关/nis 缉私局/nz]/nto 相关/vn 人员/n 介绍/v 说/v ，/w 根据/p 我国/n 《/w [濒危/vn 野生/b 动植物/n 国际/n 贸易/vn 公约/n]/nz 》/w ，/w 象牙/n 属于/v 国家/n 禁止/v [进出境/n 物品/n]/nz 。/w 而/cc 对于/p 携带/v 象牙/n 制品/n 入境/vi 人员/n 不/d 听/v 劝告/vn 、/w 有/vyou 明显/a 主观/a 故意/d 者/k ，/w 将/d 依据/n 刑法/n 中/f “/w 走私/v [珍贵/a 动物/n]/nz 制品/n 罪/n ”/w 予以/vx 查处/v 。/w 目前/t 此案/r 正在/d 进一步/d 侦办/nz 中/f 。/w (/w 张钦/nr )/w 
