每当/p 谈及/v 自己/rr 在/p 公路/n 研究/v 方面/n 取得/v 的/ude1 成就/n ，/w 李志农/nr 总/b 喜欢/vi 说/v ：/w “/w 我/rr 赶上/v 了/ule 新疆/ns 发展/vn 最好/d 的/ude1 时候/n ，/w 是/vshi 新疆/ns 公路/n 大/a 建设/vn 的/ude1 热潮/n 为/p 我/rr 提供/v 了/ule 最好/d 的/ude1 机遇/n 。/w ”/w 
李志农/nr 是/vshi [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 交通/n 运输/vn 厅/n]/nt 总工程师/nnt 。/w 作为/p 自治区/n [交通/n 运输/vn]/nz 系统/n 的/ude1 科技/n [领军/d 人才/n]/nz 和/cc [学术/n 带头人/nnt]/nnt ，/w [30/m 多年来/d]/mq ，/w 他/rr 在/p 交通/n 科研/n 领域/n 孜孜不倦/vl ，/w 创造/v 了/ule 许多/mq 新疆/ns “/w 奇迹/n ”/w 。/w 
1982年/t ，/w 李志农/nr 从/p [长安/ns 大学/nis]/ntu 前身/n —/w —/w [西安/ns 公路/n 学院/nis]/nt 公路/n 与/cc [城市/n 道路/n]/nz 专业/n 毕业/v 。/w 当时/t 这个/rz 专业/n 的/ude1 毕业生/n 十分/d 抢手/a ，/w 在/p [施工/vn 单位/n]/nz 、/w 设计/v 单位/n 、/w 管理/v 单位/n 、/w 高校/n 眼中/s 都/d 是/vshi “/w 香饽饽/nz ”/w 。/w “/w 大学/nis 时/ng 我/rr 就/d 对/p 科研/n 特别/d 感兴趣/a ，/w 所以/c 当/p 被/pbei 分配/v 到/v [新疆/ns 交通/n 科学研究/nz 所/usuo]/nt 时/ng ，/w 我/rr 觉得/v 自己/rr 幸运/a 极/d 了/ule 。/w ”/w 李志农/nr 说/v 。/w 
李志农/nr 攻克/v 的/ude1 第一个/mq “/w 堡垒/n ”/w 是/vshi 盐渍土/nz 筑路/vn 技术/n 。/w 新疆/ns 是/vshi 中国/ns 的/ude1 荒漠化/vn 大区/n ，/w 也/d 是/vshi 中国/ns 最大/gm 的/ude1 盐渍土/nz 区/n ，/w 盐渍土/nz 面积/n 约/d 占/v 全国/n 的/ude1 三分之一/m 。/w 这种/r 有/vyou 较强/d 腐蚀性/n 的/ude1 土壤/n 易/ad 造成/v 地基/n 松软/a ，/w 路面/n 翻浆/vn 等/udeng ，/w 对/p 公路/n 危害性/n 极大/a ，/w 多年来/d 一直/d 是/vshi 新疆/ns 公路/n [科研/n 人员/n]/nnt 的/ude1 “/w 心病/n ”/w 。/w 为了/p 解决/v 这/rzv 一/m 难题/n ，/w 李志农/nr 在/p 一些/mq 前辈/n 科学家/nnt 的/ude1 带领/vn 下/f ，/w 对/p 盐渍土/nz 病害/n 的/ude1 成因/n 、/w 发展/v 过程/n 进行/vn 了/ule 深入研究/v ，/w 最终/d 揭示/v 了/ule 盐渍土/nz 的/ude1 盐/n 胀/a 机理/n ，/w 并/cc 建立/v 了/ule 盐渍土/nz 地区/n [公路/n 自然/n 区划/n]/nz 体系/n 。/w 找到/v “/w 病根/n ”/w 还要/d 开/v 出/vf 处方/n ，/w 为此/bl ，/w 李志农/nr 和/cc 团队/n 还/d 在/p 工程/n 实践中/nz 发明/v 了/ule 风积沙/nz 换/v 填/v 隔断/v 法/n 。/w 这种/r 利用/v 风积沙/nz 本身/rz 的/ude1 物理/n 特点/n 阻止/v 水/n 携/v 盐/n 向/p 路基/n 上方/f 迁移/v 的/ude1 技术/n 手段/n 效果/n 明显/a ，/w 在/p 省道/n [201/m 线/n]/mq 呼图壁/ns —/w —/w [克拉玛/nrf 依/v]/ns 公路/n 和/cc 南疆/ns 许多/mq 主干/n 公路/n 的/ude1 建设/vn 中/f 发挥/v 了/ule [重要/a 作用/n]/nz 。/w 
1989年/t ，/w 李志农/nr 迎来/v 了/ule 人生/n 中/f 的/ude1 一大/n 挑战/vn —/w —/w 筹建/v [塔里木/ns 沙漠/n 公路/n]/nz 。/w 
在/p 流动/vn 的/ude1 细沙/n 上/f 如何/ryv 修筑/v 起/vf 稳固/a 的/ude1 路基/n ？/w 哪种/ry 路面/n 结构/n 适合/v 在/p 沙基/nrf 上/f 摊铺/nz ？/w 这些/rz 问题/n 从未/d 有/vyou 前人/n 给/p 出/vf 答案/n 。/w 
1990年9月/t ，/w [沙漠/n 公路/n]/nz [两/q 公里/q]/mq 先导/n 性/ng 试验/vn 在/p 肖/vg 塘/ng 开始/v 了/ule 。/w 当时/t 各/rz 大/a [科研/n 院所/n]/nz 提供/v 了/ule [八/m 种/q]/mq 路基/n 路面/n 结构/n 方案/n ，/w 锁/v 块/q 筑路/vn 法/n 、/w 混凝土/n 大板/nz 法/n …/w …/w 在/p [一项/mq 项/q]/mq 方案/n 都/d 被/pbei 证明/v 无效/vn 后/f ，/w 李志农/nr 提出/v 了/ule 一个/mq 新思路/nz ：/w 直接/ad 把/pba 沙漠/n 作为/p 路基/n 材料/n ,/w 在/p 上面/f “/w 做文章/vi ”/w 。/w 
原来/d 李志农/nr 在/p 长期/d 的/ude1 筑路/vn 实验/vn 中/f 发现/v ，/w 在/p 沙基/nrf 和/cc 砾石/n 层/qv 、/w 沥青/n 层/qv 之间/f 加/v 一层/mq 土工布/nz ，/w 依靠/v 土工布/nz 的/ude1 伸/v 拉/v 作用/n ，/w 既/c 可以/v 限制/vn 沙质/nz 路基/n 受/v 重压/n 后/f 可能/v 出现/vn 的/ude1 剪切/vn 滑动/vi ，/w 又/d 能/v 阻止/vn 砾石/n 层/qv 和/cc 沥青/n 层/qv 下陷/vi 碎裂/v ，/w 这/rzv 是/vshi 保持/v 路基/n 路面/n 整体/n 稳定/an 的/ude1 一种/mq 相对/d 简单/a 可行/a 的/ude1 方案/n 。/w 
经过/p 进一步/d 研究/vn 、/w 论证/vn 、/w 中试/vn ，/w 土工布/nz 法/n 被/pbei 证明/v 有效/a 。/w 随后/d ，/w 为了/p 解决/v 修筑/vn 路基/n 需要/v 大量/m 洒水/vn 、/w 而/cc 沙漠/n 严重/a 缺水/v 的/ude1 难题/n ，/w 李志农/nr 又/d 和/cc 团队/n 研发/v 出/vf 振动/vn 干/v 压实/nz 法/n ，/w 并/cc 最终/d 形成/v 了/ule 一整套/mq “/w [强/a 基/ng 薄面/nz]/nz ”/w 的/ude1 [沙漠/n 公路/n]/nz [施工/vn 工艺/n]/nz 。/w [2/m 公里/q]/mq 试验/vn 、/w [32/m 公里/q]/mq 中试/vn 、/w [160/m 公里/q]/mq 先导/n 建设/vn ，/w 伴随/v 工艺/n 的/ude1 一步步/m 成熟/a ，/w 公路/n 建设/v 步伐/n 越来越/d 快/a 。/w 1994年7月/t ，/w 由/p 肖/vg 塘/ng 通向/v 塔/n 中/f 的/ude1 [219/m 公里/q]/mq 线路/n 通车/vi ,/w 次年/t 9月/t ，/w 塔/n 中/f 至/p 民丰/ns 段/q 通车/vi 。/w 世界/n 上/f 在/p 流动沙丘/gg 上/f 修建/v 的/ude1 最长/d 公路/n —/w —/w 全长/n [522/m 公里/q]/mq 的/ude1 [塔里木/ns 沙漠/n 公路/n]/nz 终于/d 建成/v 。/w 
此/rzs 后/f ，/w 李志农/nr 还/d 参与/v 了/ule 吐鲁番—乌鲁木齐—大黄山/nrf [高等级/b 公路/n]/nz 、/w 乌鲁木齐—奎屯/nrf 高速公路/n 及/cc 乌鲁木齐/ns [机场/nis 高速公路/n]/nz 等/udeng 建设/vn 管理/vn 工作/vn 。/w 年复一年/al 奔波/vi 在/p [施工/vn 现场/s]/nz ，/w 风吹日晒/vl 却/d 没有/v 改变/vn 他/rr 的/ude1 初衷/n 。/w [30/m 多年来/d]/mq ，/w 经历/n 了/ule 多少/ry 条/q 沟坎/nz ，/w 磨/v 坏/a 了/ule 多少/ry 双/q 皮鞋/n ，/w 李志农/nr 自己/rr 都/d 记不清/vl 了/ule 。/w “/w 每次/r 走/v 在/p 自己/rr 参与/v 建设/vn 的/ude1 公路/n 上/f ，/w 我/rr 都会/n 感到/v 特别/d 自豪/a 、/w 骄傲/an 。/w ”/w 李志农/nr 说/v 。/w （/w 李杨/nr ）/w 
