且末县/ns [困难/an 职工/nnt]/nz 们/k 在/p 兴高采烈/al 地/ude2 领/v 煤/n ，/w 平均/a 每户/r 可/v 领/v [1/m 吨/q]/mq 。/w 
人民网/nz 且末/nz 1月12日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 朱秀英/nr ）/w 日前/t ，/w 在/p 新疆/ns 且末县/ns 宏达/nz 煤场/n 前/f ，/w 早已/d 排满/nz 了/ule [各族/rz 群众/n]/nz 和/cc 各式各样/bl 的/ude1 三轮车/n ，/w 一会儿/mq 的/ude1 功夫/n 这些/rz 人/n 开始/v 往/p 三轮车/n 上/f 搬/v 媒/ng ，/w 场面/n “/w 热火朝天/al ”/w 。/w 据悉/v ，/w 且末县/ns 总工会/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 给/p 该县/r [100/m 户/q]/mq [困难/an 职工/nnt]/nz 发放/v “/w 暖冬/n 煤/n ”/w ，/w 共计/v [100/m 吨/q]/mq ，/w 价值/n [6/m 万元/q]/mq 。/w 
该县/r [困难/an 职工/nnt]/nz 托胡提·艾力/nrf 下午/t 早早/d 就/d 来到/v 领/v 煤/n 现场/s 领取/v “/w 煤/n 礼/n ”/w ，/w 在/p 现场/s 不仅/c 领到/v 了/ule 过冬/vi 的/ude1 煤炭/n ，/w 他/rr 还/d 帮/v 着/uzhe 其他/rzv 群众/n 一起/s 装运/v 煤/n 。/w 虽然/c 天气/n 很冷/nz ，/w 但是/c “/w 暖冬/n 煤/n ”/w 的/ude1 发放/vn ，/w 让/v 这些/rz 前来/vi 领取/v “/w 煤/n 礼/n ”/w 的/ude1 [困难/an 职工/nnt]/nz 倍感/v 温暖/an 。/w 
且末县/ns 总工会/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 为/p [100/m 户/q]/mq [困难/an 职工/nnt]/nz 家庭/n 现场/s 发放/v 了/ule 暖心/nz 煤/n ，/w 以/p 每户/r [1/m 吨/q]/mq 的/ude1 标准/n 发放/v ，/w 让/v 该县/r [困难/an 职工/nnt]/nz 感到/v 了/ule 浓浓/z 暖意/n 。/w 
