12日/t 凌晨/t 4时/t 许/v ，/w 119/m 接报/v 称/vn 在/p 广州/ns 三元里/ns 大道/ns 沙涌/nr 北/f 涌/v 南街/ns 一/m 巷/ng [19/m 号/q]/mq [一/d 栋/q]/mq [6/m 层/qv]/mq 民宅/n 的/ude1 [1/m 楼/n]/mq 发生/v 火灾/n 。/w 4时50分/t ，/w 明火/n 被/pbei 全部/m 扑灭/v 。/w 民宅/n 一家/n [6/m 口/n]/mq 均/d 因/p 烟熏/v 致死/vi 。/w 广州/ns 消防/b 负责人/nnt 介绍/v ，/w 过火/a 面积/n [25/m 平方米/q]/mq ，/w 屋内/s 私自/d 搭建/v 了/ule 两个/mq 木质/n 阁楼/n ，/w 出租屋/nz 的/ude1 门/n 、/w 窗/ng 均/d 焊接/vn 了/ule 防盗网/nz ，/w 没有/v 应急/vn 逃生/vi 出口/vn 。/w 
起火/vi 建筑/n 地处/v 城中村/nz ，/w [村/n 内/f 道路/n]/nz 狭窄/a ，/w 消防车/n 行进/vi 不/d 畅/a ，/w 周边/n [100/m 米/q]/mq 范围内/nz 有/vyou [1/m 个/q]/mq 市政/n 消火栓/n ，/w 消防/b 水源/n 不足/an ，/w 影响/vn 灭火/vn 救援/vn 战斗/vn 展开/v 。/w 起火/vi 的/ude1 出租屋/nz [33/m 平方米/q]/mq ，/w 却/d 居住/v 着/uzhe 一家/n [六/m 口/n]/mq 人/n ，/w 包括/v 两个/mq 大人/n 及其/cc [四/m 个/q]/mq 子女/n （/w 何某某/nr ,/w 男/b ，/w [43/m 岁/qt]/mq ,/w 广东/ns 五/m 华人/n ;/w 卓某某/nr ,/w 女/b ，/w [40/m 岁/qt]/mq ，/w 广东/ns 五/m 华人/n ；/w 及/cc [四/m 名/q]/mq 子女/n ）/w 。/w 
事件/n 发生/v 后/f ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 市委/nis 书记/nnt 万庆良/nr ，/w 市长/nnt 陈建华/nr ，/w 副市长/nnt 谢晓丹/nr 和/cc 市/n [有关/vn 部门/n]/nz 负责人/nnt ，/w 白云区/ns [主要/b 领导/n]/nnt 及/cc 区/n 公安/n 、/w 应急/vn 、/w 安/ag 监/vg 等/udeng 部门/n [第一/m 时间/n]/nz 到场/vi 处置/vn ,/w 开展/v [应急/vn 救援/vn]/nz 及/cc [善后/n 工作/vn]/nz 。/w 万庆良/nr 在/p 现场/s 强调/v :/w 一/m 是/vshi 要/v 迅速/ad 查明/v 原因/n ;/w 二/m 是/vshi 要/v 全力/d 做好/v [善后/n 工作/vn]/nz ;/w 三/m 是/vshi 要/v 加强/vn 冬季/t 防火/vn 工作/vn ,/w 特别/d 是/vshi 对/p 住宅/n 消防/b 进行/vn 网格化/gi 排查/v ,/w 做好/v 群众/n 的/ude1 [消防/b 宣传/vn]/nz 工作/vn ;/w 四/m 是/vshi 要/v 做好/v 社区/n 的/ude1 [网格化/gi 管理/vn]/nz 和/cc [消防/b 设施/n]/nz 的/ude1 配套/vn 工作/vn 。/w 
白云区/ns 已/d 成立/vi 善后/n 处置/v 工作组/nis ,/w 并/cc 于/p 当天/t 上午/t ,/w 召开/v 各/rz 街镇/nz 负责人/nnt 参加/v 的/ude1 1.12/m ”/w 火灾/n 现场会/n ，/w 要求/n 在/p 全区/n 迅速/ad 组织/n 有/vyou 针对性/n 排查/v ，/w 严查/v 火灾/n 隐患/n 和/cc 预防/v 伤亡/vn 。/w 
目前/t ，/w 起火/vi 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 赵琦玉/nr 穗/b 消/v 宣/nz ）/w 
