[广西/ns 壮族/nz 自治区/n 纪委/nnt]/nt 相关/vn 人士/n 12日/t 接受/v 记者/nnt 时/ng 介绍/v ，/w 广西/ns 2013年/t 共/d 查办/v 违反/vn “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 的/ude1 典型/n 案件/n [308/m 起/vf]/mq ，/w 处理/vn [246/m 人/n]/mq 。/w 
[广西/ns 纪委/nnt]/nt 接受/v 记者/nnt 采访/v 引起/v 较大/d 关注/v 。/w 截至/v 访谈/vn 结束/v ，/w 网友/n 提问/vn 超过/v [1600/m 多条/mq]/mq ，/w 对/p “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 的/ude1 落实/vn 情况/n 和/cc “/w 反/vi 四/m 风/n ”/w 相关/vn 情况/n 尤为/d 关注/v ，/w 微访谈/nz 活动/vn 持续/vd [1/m 个/q]/mq 半小时/mq 。/w 
自治区/n 纪委/nnt 副书记/nnt 蒋克昌/nr 回答/v 网友/n 时/ng 说/v ，/w 2013年/t 以来/f ，/w 广西/ns 研究/vn 起草/v 了/ule 《/w 贯彻执行/v 〈/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 〉/w [实施/v 细则/n]/nz 》/w 《/w 领导干部/nnt 违反/v 改进/vn 作风/n [有关/vn 规定/n]/nz 实行/v 问责/nz 的/ude1 [暂行/b 办法/n]/nz 》/w 等/udeng 制度/n 文件/n [31/m 件/q]/mq ，/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 查办/v 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 的/ude1 典型/n 问题/n 案件/n [308/m 起/vf]/mq ，/w 处理/vn [246/m 人/n]/mq 。/w 
[广西/ns 纪委/nnt]/nt 的/ude1 官方/n 微博/n “/w 广西/ns [纪检/n 监察/vn]/nz ”/w 回复/v 网友/n 提问/vn 说/v ，/w 广西/ns 对/p 违反/v 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 的/ude1 行为/n 绝不/d 遮掩/v ，/w 绝不/d 姑息/v ，/w 发现/v 一起/s 、/w 查处/v 一起/s 。/w 目前/t 已经/d 查处/v 自治区/n [水利厅/nis 党组/nis]/nt 成员/nnt 兼/v [水文/n 水资源/n 局/n 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 魏文达/nr 铺张浪费/vl 办/v 比赛/vn 及/cc 收受/v 礼金/n 等/udeng ，/w 给予/vn [撤销/v 党内/s 职务/n]/nz 、/w [行政/n 撤职/vi 处分/n]/nz ；/w 查处/v [桂林市/ns 龙胜/nr 县委/nis]/nt 违规/v 公款/n 宴请/v 问题/n ，/w 给予/vn 县委/nis 书记/nnt 唐天生/nr [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n 。/w 
“/w 广西/ns [纪检/n 监察/vn]/nz ”/w 微博/n 介绍/v ，/w 广西/ns 坚持/v “/w 老虎/n ”/w 、/w “/w 苍蝇/n ”/w 一起/s 打/v 。/w 2013年/t 广西/ns 加大/v 了/ule [惩治/v 腐败/an]/nz 力度/n ，/w 查办/v 案件/n 工作/vn 取得/v 显著/ad 成效/n ，/w 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 共/d 接受/v 信访/n 举报/vn 件/q 、/w 立/v 案件/n 、/w 结/v 案件/n 、/w 给予/vn 党/n [政纪/n 处分/n]/nz 人数/n 同比/n 都/d 有/vyou 较大/d 幅度/n 增长/v 。/w 通过/p 查办/v 案件/n ，/w 为/p 国家/n [挽回/v 经济/n 损失/n]/nz [2/m ./w 02/m 亿元/q]/mq ，/w 广西/ns 各级/r [纪检/n 监察/vn 机关/n]/nz 查办/v 失职/vn 渎职/vi 类/q 案件/n [617/m 件/q]/mq ，/w 处分/n [635/m 人/n]/mq 。/w （/w 夏军/nr ）/w 
