[海南省/ns 纪委/nnt]/nt 12日/t 晚间/t 发布/v 消息/n 称/v ，/w [海南省/ns 澄迈/ns 县委/nis]/nt 原/b 副书记/nnt 卢勇/nr 、/w 省/n 国土/n [环境/n 资源/n]/nz 厅/n [机关/n 工会/nis]/nt 原/b 主席/nnt 卢志刚/nr 、/w 澄迈县/ns [住房/n 保障/vn]/nz 与/cc 房产/n 管理局/nis 原/b 局长/nnt 林中校/nr 因/p 严重/a 违纪/vn 违法/vn ，/w 被/pbei 给予/vn [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [行政/n 开除/v 处分/n]/nz 。/w 
经/p 海南省/ns [纪委/nnt 调查/vn]/nz ，/w 卢勇/nr 、/w 卢志刚/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 多次/mq 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 在/p 工业/n 项目/n 用地/n 、/w [土地/n 使用/v]/nz 性质/n 变更/v 、/w [房地产/n 项目/n]/nz 容积率/nz 调整/vn 等/udeng 事项/n 过程/n 中/f ，/w 多次/mq 收受/v 他人/rr 贿赂/v 。/w 
[海南省/ns 纪委/nnt]/nt 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 卢勇/nr 、/w 卢志刚/nr 、/w 林中/s 校/ng 的/ude1 上述/b 行为/n 构成/v 严重/a 违纪/vn 违法/vn ，/w 并/cc 已/d 涉嫌/v 犯罪/vn 。/w [海南省/ns 纪委/nnt]/nt 、/w 监察厅/nis 决定/v 给予/vn 其/rz [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [行政/n 开除/v 处分/n]/nz ，/w 涉嫌/v 犯罪/vn 问题/n 已/d 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w （/w 傅勇涛/nr ）/w 
