赵平/nr 回乡/vi 创业/vn 种植/v 中药材/n ，/w 白手起家/vl 、/w 一路/mq 打拼/v ，/w 实现/v 了/ule 自身/rr 的/ude1 价值/n ，/w 更/d 重要/a 的/ude1 是/vshi 起到/v 了/ule [示范/vn 效应/n]/nz 和/cc 产业/n 带动/v 作用/n ，/w 也/d 转变/v 着/uzhe 当地/s 群众/n 的/ude1 [思想/n 观念/n]/nz 。/w 从/p 一个人/mq 创业/vn 到/v 一群人/mq 创业/vn ，/w 从/p 一个人/mq 致富/vi 到/v 带动/vn 更多/ad 的/ude1 父老乡亲/n 共同/d 致富/vi ，/w 让/v 我们/rr 看到/v ：/w [广阔/a 天地/n]/nz 大有作为/vl ，/w 广大/b 农村/n [商机/n 无限/b]/nz !/w 
赵平教/nr 村民/n 加工/v 胆南星/nz 。/w 
刚/d 满/a [30/m 岁/qt]/mq 的/ude1 回乡/vn 创业/vn 青年/n 赵平/nr ，/w 带着/vn 村民/n 发展/vn 了/ule [3500/m 亩/q]/mq 的/ude1 药材/n 基地/nis ，/w 每亩/r 每年/r 纯收入/n 高/a 的/ude1 可达/nz [3500/m 多元/b]/mq ，/w 这/rzv 让/v 新疆/ns 巩留县/ns [吉尔格/nrf 郎/ng 乡/n]/ns 种植/v 药材/n 的/ude1 农户/n 全都/d 心里/s 乐/a 开/v 了/ule 花/n 。/w 
笔者/n 见到/v 赵/nz 平时/t ，/w 他/rr 说/v 2014年/t 还有/v 新/a 打算/v ：/w 在/p 巩留县/ns 筹建/v 一个/mq 中药/n 制药厂/nis ，/w 把/pba 药材/n 基地/nis 发展/vn 到/v [3/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 将/d 自己/rr 的/ude1 家乡/n 打造/v 成/v 一个/mq 标准/n 的/ude1 规范化/vn 药材/n 种植/v 基地/nis ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 农户/n 和/cc 自己/rr 一起/s 致富/vi 。/w 
毕业/v 于/p [郑州/ns 中原/ns 工学院/nis]/nt 的/ude1 赵平/nr ，/w 2007年/t 在/p [郑州/ns 瑞/b 龙/n 制药/vn 股份/n 有限公司/nis]/nt 任/v [总经理/nnt 助理/nnt]/nnt 。/w [一次/mq 偶然/a]/nz 的/ude1 机会/n ，/w 公司/nis 总经理/nnt 询问/v 他/rr 是否/v 愿意/v 回/v 家乡/n 发展/v 药材/n 基地/nis 。/w 苦读/nz 多年/mq 上/f 了/ule 大学/nis ，/w 好不容易/dl 脱离/v 了/ule 农/ng 门/n ，/w 难道/d 要/v 再/d 回到/v 农村/n ？/w 赵平/nr 思想/n 斗争/vn 了/ule 很久/d ，/w 2010年/t ，/w 他/rr 最终/d 决定/v 回/v 家乡/n 创业/vn 。/w 
都/d 说/v 万事开头难/nz ，/w 更何况/bl 是/vshi 在/p 西部/f 边陲/s 的/ude1 一个/mq 偏远/a 乡村/n 。/w 药材/n 试种/v 、/w 推广/vn 种植/vn 、/w 和/cc 农户/n 签约/vi …/w …/w 都/d 让/v 赵平/nr 体会/v 到/v 意想不到/vl 的/ude1 困难/an 和/cc 艰辛/an 。/w 
2010年/t ，/w 赵平/nr 打算/v 在/p 自家/rr 的/ude1 地/ude2 里/f 试种/v 黄芪/nz ，/w 想/v 根据/p 当地/s 的/ude1 气候/n 土壤/n 情况/n 来/vf 获取/v 药材/n [生长/v 周期/n]/nz 和/cc 成功/a 种植/vn 的/ude1 [第一手/b 资料/n]/nz 。/w 父母/n 开始/v 坚决/ad 反对/v ，/w 但/c 经不住/v 赵平/nr [软磨/v 硬/a 泡/v]/nz ，/w 最终/d 点头/vi 同意/v 在/p 自家/rr 土地/n 上/f 试种/v 药材/n 。/w 
2011年/t ，/w 赵平/nr 试种/v 板蓝根/n 和/cc 白术/nz ；/w 2012年/t ，/w 试种/v 丹参/n ；/w 2013年/t ，/w 试种/v 胆南星/nz 。/w 
赵平/nr 将/d 试种/v 药材/n 的/ude1 土地/n 分成/vi [15/m 份/q]/mq 到/v [20/m 份/q]/mq 地块/n ，/w 按/p 不同/a 时期/n 进行/vn 浇水/vi 、/w 施肥/vi 、/w 打药/vi 等/udeng ，/w 以/p 获取/v 大量/m 的/ude1 数据/n 信息/n 做/v 参考/vn 。/w 期间/f ，/w 意想不到/vl 的/ude1 问题/n 频出/v ，/w 赵平/nr 与/cc 有/vyou 经验/n 的/ude1 农民/nnt 交流/vn ，/w 向/p 公司/nis 技术/n 指导/vn 部/q 以及/cc [伊犁/ns 哈萨克/nsf 自治州/n 农业/n 技术/n 推广站/nis]/nt 的/ude1 专家/nnt 请教/v ，/w 逐一/d 解决/v 。/w 
赵平边/nr 试种/v 边/k 推广/vn ，/w 把/pba 试种/v 成功/a 的/ude1 药材/n 介绍/v 给/p 农户/n 种植/vn ，/w 但/c [很多/m 人/n]/mq 存有/v 疑虑/n ，/w 不/d 敢/v 签约/vn ，/w 即便/c 签约/vi 了/ule ，/w 退/v 合同/n 的/ude1 事/n 也/d 时有发生/vl 。/w 赵平/nr 只好/d 不断/d 地/ude2 入户/v 拜访/vn ，/w 做/v 农户/n 思想/n 工作/vn ，/w 并/cc 承诺/vn 赊/v 种子/n 、/w 提供/v 优惠/vn 和/cc 每亩/r 按照/p [1500/m 元/q]/mq 保/v 底价/n 收购/v ，/w 最终/d 与/cc 部分/n 农户/n 签订/v 了/ule 合同/n 。/w 
播种/vi 、/w 出苗/vi ，/w 赵平/nr 每天/r 都/d 在/p 田间/s 蹲守/nz ，/w 与/cc 种植/vn 户/q 一起/s 进行/vn 田间管理/n ，/w 并/cc 给予/vn 技术/n 指导/vn ，/w 解决/v 各种/rz 问题/n 。/w 
秋收/n 后/f ，/w 种植/vn 户/q 各个/rz 脸上/s 洋溢/v 着/uzhe 丰收/vi 的/ude1 喜悦/an 。/w 杜庚仁/nr 告诉/v 笔者/n ，/w 他/rr 今年/t 种植/vn 了/ule [8/m 亩/q]/mq 的/ude1 黄芪/nz ，/w 一亩地/nz 收/v 种子/n [58/m ./w 5/m 公斤/q]/mq ，/w 按/p [60/m 元/q]/mq [一/d 公斤/q]/mq 算/v ，/w 收入/n [3510/m 元/q]/mq ，/w 另外/c 一亩地/nz 的/ude1 黄芪/nz 根/n 还/d 收入/n [1100/m 元/q]/mq ，/w [8/m 亩/q]/mq 地/ude2 共/d 收入/n [36880/m 元/q]/mq ；/w 如果/c 种/q 庄稼/n ，/w 每亩/r 地/ude2 收入/n 也/d 就/d 千儿八百/m ，/w [8/m 亩/q]/mq 地/ude2 最多/ad 收入/n [8000/m 元/q]/mq 。/w 
经过/p 3年/t 发展/vn ，/w 该/rz 乡/n 药材/n 基地/nis 发展/vn 到/v [3500/m 亩/q]/mq ，/w 和/cc 赵平/nr 签约/vi 的/ude1 种植/vn 户/q 也/d 从/p 最初/d 的/ude1 [11/m 户/q]/mq 增至/v 2013年/t 的/ude1 [217/m 户/q]/mq 。/w 赵平/nr 说/v ，/w 如今/t ，/w [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 种植/vn 户/q 主动/ad 找上门/vi ，/w 签约/vi 明年/t 种植/v 药材/n 的/ude1 农户/n 已/d 达/v [1000/m 户/q]/mq 。/w 
