经过/p 三年/t 的/ude1 重新/d 规划/n 、/w 改/v 陈/vg 提升/v ，/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt “/w 天子/nnd 万年/t —/w —/w 清代/t 万寿/nr 庆典/n 展/vg ”/w 11日/t 起/vf 在/p 乾清宫/nz 西/f 庑/ng 、/w 月/n 华门/nz 南北/f 庑/ng 再度/d 向/p 公众/n 开放/v 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 展览/vn 作为/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 深受/v 观众/n 喜爱/v 的/ude1 常设/b 展览/vn 之一/rz 。/w 因/p 展览/v 布/n 陈/vg 形式/n 较/d 陈旧/a ，/w 不/d 适应/v 现代/ntc 展厅/n 的/ude1 需求/n ，/w 于/p 2011年/t 关闭/v ，/w 此次/rz 全新/b 亮相/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 经过/p 重新/d 布展/vn ，/w 展览/v 结构/n 由/p “/w 寿/ng 与/cc 天齐/nz ”/w 、/w “/w 张筵/nr 奉觞/nz ”/w 、/w “/w 衢歌/nz 巷/ng 舞/v ”/w 、/w “/w 珍奇/an 荟萃/v ”/w [四/m 个/q]/mq 部分/n 组成/v ，/w 展示/v 了/ule [康熙/n 皇帝/nnt]/nz [六/m 旬/ng]/mq 、/w [崇庆/nz 皇太后/nnd]/nz [八/m 旬/ng]/mq 、/w [乾隆/n 皇帝/nnt]/nz [八/m 旬/ng]/mq 寿诞/n 的/ude1 庆典/n 盛况/n ，/w 并/cc 兼/v 及/cc [嘉庆/t 皇帝/nnt]/nz 、/w 慈禧/n 皇太后/nnd 寿诞/n 庆贺/v ，/w 令/v 观众/n 从/p 中/f 领略/v 清代/t 宫廷/n 庆祝/v 寿诞/n 的/ude1 盛典/n 。/w 本次/r 展览/vn 共/d 展出/v 文物/n [111/m 件/q]/mq （/w 套/q ）/w ，/w 包括/v 玉器/n 、/w 瓷器/n 、/w 珐琅器/nz 、/w 漆器/n 、/w 佛像/n 、/w 印玺/nz 、/w 家具/n 、/w 盆景/n 、/w 首饰/n 等/udeng ，/w 旨在/v 用/p [一件/mq 件/q]/mq 精美/a 的/ude1 文物/n 体现/v 出/vf 当时/t 皇家/n 举办/v 万寿/nr 庆典/n 的/ude1 奢华/a 场景/n 。/w [故宫/ns 博物院/nis]/nt 还/d 根据/p 院/n 藏/v 《/w 康熙/n 万寿/nr 庆典/n 图/n 卷/q 》/w 、/w 《/w [崇庆/nz 皇太后/nnd]/nz 万寿/nr 庆典/n 图/n 卷/q 》/w 及/cc 《/w 乾隆/n 万寿/nr 庆典/n 图/n 卷/q 》/w 精心/ad 制作/v 了/ule 视频/n ，/w 配合/v 展览/vn 进行/vn 现场/s 播放/v ，/w 既/c 丰富/a 了/ule 展览/v 内容/n ，/w 又/d 让/v 观众/n 近距离/nz 、/w 全方位/n 地/ude2 欣赏/v 清宫/n 各/rz 幅/q 万寿/nr 庆典/n 图/n 。/w 
此次/rz 改/v 陈/vg 后/f ，/w 展厅/n 环境/n 和/cc 展览/v 设备/n 也/d 得到/v 了/ule 提升/v 。/w 根据/p 展览/vn 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 组成部分/n ，/w 展厅/n 分为/v 南北/f 两个/mq 狭长/z 空间/n ，/w 展示/v 路线/n 采用/v 单向/b 参观/v 方式/n ，/w 南/b 进/vf 北/f 出/vf 。/w 展柜/nz 淘汰/v 了/ule 原有/v 钢制/nz 展柜/nz ，/w 新的/a 楠木/n 展柜/nz 采用/v 了/ule [中国/ns 传统/n]/nz 家具/n 式样/n 设计/vn 的/ude1 经典/n 造型/n ，/w 展柜/nz 的/ude1 [内部/f 结构/n]/nz 也/d 进行/vn 重新/d 设计/vn 改造/vn ，/w 提高/v 了/ule 功能性/n 和/cc 安全性/n 。/w 据悉/v ，/w 本/rz 展览/vn 不/d 单独/d 售票/vn ，/w 凭/p [故宫/ns 博物院/nis]/nt 门票/n 可/v 免费/vn 参观/v 。/w （/w 王岩/nr ）/w 
