近日/t ，/w 一位/mq [四/m 平/v]/mq 籍/ng 平面/n 女模特/nz 小薇/nz （/w 化名/v ）/w 自/p 以为/v 通过/p “/w 微信/nz ”/w 聊/v 到/v 了/ule 一个/mq “/w 白马王子/n ”/w ，/w 没想到/nz 对方/n 竟然/d 是/vshi 个/q 贼/n 。/w 
酒吧/nis 里/f 的/ude1 “/w 好/a 男生/n ”/w 
小薇/nz 今年/t [25/m 岁/qt]/mq ，/w 身高/n [1/m ./w 80/m 米/q]/mq ，/w 长相/n 漂亮/a 。/w 她/rr 的/ude1 老家/n 在/p [四/m 平/v]/mq ，/w 目前/t 在/p 南方/s 做/v [平面/n 模特/nnt]/nnt 。/w 2013年10月/t 下旬/t ，/w 小薇/nz 回到/v [四/m 平/v]/mq 探亲/vi ，/w 当/p 月/n 27日/t 和/cc 朋友/n 到/v 一家/n 酒吧/nis 玩/v ，/w 发现/v 来/vf 了/ule 一个/mq 身高/n 在/p [1/m ./w 80/m 米/q]/mq 以上/f 、/w 皮肤/n 白皙/z 、/w 浓眉大眼/al 的/ude1 小伙/n ，/w 小伙/n 对/p 同行/n 的/ude1 女伴/n 温顺/a 体贴/v ，/w 给/p 小薇/nz 留下/v 了/ule 非常/d 好/a 的/ude1 印象/n 。/w 小薇/nz 找到/v 酒吧/nis 的/ude1 DJ/x ，/w 要/v 来/vf 了/ule 小伙/n 的/ude1 手机/n 号/q 。/w 小薇/nz 用/p 微信/nz 主动/ad 介绍/v 了/ule 自己/rr ，/w 表达/v 了/ule 想/v 与/cc 他/rr 成为/v “/w 好友/n ”/w 的/ude1 意思/n 。/w 
次日/t 中午/t ，/w 小伙/n 回电/n 了/ule ，/w 他/rr 叫/vi 李菊/nr （/w 化名/v ）/w ，/w 网/n 名叫/v “/w 菊/ng 少/a [90/m 后/f]/mq ”/w ，/w 正在/d 省内/s 某大学/nz 读书/vi ，/w 家里/s 条件/n 不错/a 。/w 
小薇/nz 向/p 对方/n 发/v 去/vf 了/ule 工作/vn 照/v 和/cc 生活照/nz ，/w 两人/mq 开始/v 热/a 聊/v ，/w “/w 感情/n ”/w 随之/d 升温/vi 。/w 10月28日/t ，/w 双方/n 来到/v 铁西区/ns 一/m 宾馆/nis 开房/v ，/w 直至/v 次日/t 中午/t 才/d 离开/v 。/w 
喝醉/vi 后/f [一/d 万元/q]/mq 被/pbei 取/v 走/v 
2013年11月1日16时/t 许/v ，/w 小薇/nz 在/p 铁东区/ns 一/m 火锅店/nis 款待/v 亲友/n ，/w 饮/v 完/vn 半斤/mq 白酒/nf 后/f 醉/v 得/ude3 昏睡/vn 了/ule 过去/vf ，/w 醒/v 过来/vf 已/d 是/vshi 次日/t 早上/t ，/w 她/rr 发现/v 自己/rr 正/d 独自/d 躺在/v 上次/t 和/cc 李菊/nr 约会/vi 的/ude1 那/rzv 家/q 宾馆/nis 里/f 。/w 她/rr 完全/ad 不/d 记得/v 自己/rr 怎么/ryv 来/vf 的/ude1 。/w 她/rr 赶紧/d 检查/vn ，/w 发现/v 钱包/n 内/f 的/ude1 现金/n 和/cc 首饰/n 一样/uyy 也/d 没/d 丢/v ，/w 只有/c 一张/mq 银行卡/nz 不见/v 了/ule ，/w 卡/n 内/f [1/m 万元/q]/mq 现金/n 已/d 被/pbei 人/n 分/qt 三笔/nz 取/v 走/v 。/w 
窃贼/n 究竟/d 是/vshi 谁/ry ？/w 小薇/nz 赶紧/d 给/p 李菊/nr 打电话/vi ，/w 想/v 让/v 他/rr 帮忙/vi 调查/vn 一下/mq ，/w 结果/n 对方/n 手机/n 关机/vi 。/w 情急/a 之下/f ，/w 小薇/nz 报/n 了/ule 警/ng 。/w 
[四平市/ns 公安局/nis]/nto 铁西/ns 分局/nis [站/vi 前/f 派出所/nis]/nto 民警/nnt 开始/v 调查/vn 。/w 小薇/nz 的/ude1 一名/mq 亲友/n 告诉/v 民警/nnt ，/w 当天/t 小薇/nz 酒醉/nz 后/f 是/vshi 被/pbei 李菊/nr 打车/v 接走/nz 的/ude1 。/w 宾馆/nis 监控/v 录像/n 也/d 证明了/v 这/rzv 一点/mq 。/w 除了/p [手机/n 号码/n]/nz 和/cc 一个/mq 网名/n ，/w 小薇/nz 不能/v 提供/v 更多/ad 有/vyou 信息/n 。/w 民警/nnt 只能/v 通过/p 调阅/v 酒店/nis 和/cc 宾馆/nis 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w 获得/v 此人/r 的/ude1 [体貌/n 特征/n]/nz 。/w 
通过/p 查阅/v 小薇/nz 被盗/v 银行卡/nz 信息/n ，/w 经/p 调阅/v 银行/nis 取款/vi 机/ng 的/ude1 监控/vn 录像/n ，/w 最终/d 确定/v 从/p 取款/vi 机上/s 取/v 走/v 现金/n 的/ude1 人/n 正是/v 李菊/nr 。/w 
确定/v 嫌疑人/n 后/f ，/w 警方/n 围绕/v 李菊/nr 经常/d 出没/vi 的/ude1 地点/n 进行/vn 布控/nz 。/w 2013年12月18日/t ，/w 民警/nnt 在/p 经过/p 大量/m 的/ude1 走访/vn 调查/vn 后/f ，/w 终于/d 在/p 北/f 沟/n 街/n 一/m 网吧/nis 内/f 将/d [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李菊/nr 抓获/v 。/w 
嫌疑人/n 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 
经/p 审查/vn ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李菊/nr 今年/t [21/m 岁/qt]/mq ，/w 四平市/ns 铁西区/ns 铁/n 西北/ns 沟/n 街/n 人/n ，/w 他/rr 并/cc 不是/c 在读/b 大学生/nnt ，/w 而是/c 没有/v 固定/a 工作/vn 的/ude1 闲散/a 人员/n ，/w 手头/n 一直/d 拮据/a 。/w 案发/v 当天/t ，/w 李菊/nr 给/p 小薇/nz 打电话/vi ，/w 得知/v 小薇/nz 在/p 饭店/nis 喝醉/vi 了/ule ，/w 他/rr 就/d 打车/v 将/d 小/a 薇拉/nz 到/v 了/ule 之前/f 他们/rr [俩/m 开/v]/mq 过/uguo 房/n 的/ude1 宾馆/nis 。/w 由于/p 自己/rr 兜里/s 没钱/vi ，/w 李菊/nr 就/d 问/v 已经/d 喝醉/vi 的/ude1 小薇/nz 兜里/s 是否/v 有钱/a 。/w 小薇/nz 称/v 银行卡/nz 里/f 有钱/a ，/w 并/cc 将/d 密码/n 告诉/v 了/ule 李菊/nr ，/w 让/v 他/rr 到/v 银行/nis 取/v [1000/m 元/q]/mq 钱/n 支付/v 开房/v 的/ude1 费用/n 。/w 李菊/nr 到/v 附近/f 银行/nis 取款/vi 机/ng 取/v 了/ule [1000/m 元/q]/mq 钱/n 后/f 顺道/vi 查询/v 了/ule 一下/mq 卡/n 内/f 的/ude1 余额/n ，/w 他/rr 发现/v 卡/n 内/f 还有/v [9000/m 元/q]/mq 的/ude1 余额/n 。/w 
回到/v 宾馆/nis 交/v 了/ule [700/m 元/q]/mq 的/ude1 押金/n 后/f ，/w 李菊/nr 将/d 小薇/nz 送到/v 房间/n 。/w 在/p 房间/n 内/f 呆/v 了/ule 一阵子/mq 后/f ，/w 李菊见/nr 小薇/nz 醉酒/nz 睡熟/vi ，/w 就/d 决定/v 把/pba 小薇/nz 银行卡/nz 里/f 剩余/vn 的/ude1 [9000/m 元/q]/mq 钱/n 取出/v 来/vf 据为己有/vl 。/w 
随后/d ，/w 李菊/nr 将/d 房门/n 锁好/v ，/w 溜出/nz 宾馆/nis ，/w 在/p 铁东区/ns 的/ude1 [三/m 处/n]/mq ATM/x 取款/vi 机/ng 里/f ，/w 取/v 走/v 了/ule 银行卡/nz 里/f 剩余/vn 的/ude1 [9000/m 元/q]/mq 现金/n 。/w 作案/vi 后/f ，/w 李菊/nr 立刻/d 关掉/v 了/ule 手机/n ，/w 更换/v 了/ule 网名/n 。/w 当日/t ，/w 他/rr 利用/v 盗窃/vn 来/vf 的/ude1 赃款/n 在/p 四平市/ns 一家/n 商场/nis 内/f 花/n [5500/m 元/q]/mq 购买/v 了/ule 一部/mq [笔记本/n 电脑/n]/nz ，/w 随后/d 潜逃/vi 至/p 梨树/n 、/w 公主岭/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 整日/d 吃喝玩乐/vl 。/w 12月18日/t ，/w 李菊刚/nr 潜回/v [四/m 平/v]/mq ，/w 就/d 被/pbei 民警/nnt 当场/d 抓获/v 。/w 
目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李菊/nr 因/p 涉嫌/v 盗窃罪/n 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 
