人山人海/n 的/ude1 新疆/ns 博湖县/ns 天大/a 河口/ns （/w [西/f 海渔村/ns]/ns ）/w 景区/n 。/w 
人山人海/n 的/ude1 新疆/ns 博湖县/ns 冰雪节/n 。/w 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月12日/t 电/n (/w 通讯员/nnt 年磊/nr 吴东亮/nr )/w 1月11日/t ，/w 笔者/n 从/p [新疆/ns 博湖县/ns 旅游局/nis]/nt 了解到/v ，/w 该县/r [第七/m 届/q]/mq 冰雪节/n 开幕式/n 当天/t 大河口/nz （/w [西/f 海渔村/ns]/ns ）/w 景区/n 、/w 莲/ng 海/n 世界/n （/w 阿/b 洪/ng 口/n ）/w 景区/n 和/cc 白鹭洲/nr 沙漠/n 滑雪场/n 共计/v 接待/vn 游客/n [9/m ./w 1/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 创下/v 了/ule 冬季/t 旅游/vn 的/ude1 历史/n 新高/n 。/w 
据悉/v ，/w 新疆/ns 博湖/ns [第七/m 届/q]/mq 冰雪节/n 1月11日/t 在/p 大河口/nz (/w [西/f 海渔村/ns]/ns )/w 景区/n 盛大/b 开幕/vi 。/w 活动/vn 现场/s ，/w 在/p 博斯腾湖/nsf 广阔/a 的/ude1 冰面/n 上/f ，/w 游客/n 不仅/c 可以/v 激情/n 享受/v [万/d 人/n]/mq 滚/vi 冰/n 、/w 冬令营/n 亲子游/nz 、/w 体验/v 冬/tg 捕/v 、/w 冬/tg 钓/v 、/w 芦苇/n 采割/nz 、/w 马拉/nrf 爬犁/n 、/w 滑雪/vn 圈/qv 、/w [冰上/n 自行车/n]/nz 、/w 冰上/n 拔河/vn 、/w 叼羊/nz 比赛/vn 、/w [雪地/n 足球/n]/nz 等/udeng 活动/vn ，/w 还/d 可以/v 品尝/vn “/w 西/f 海/n 第一锅/m ”/w 烹制/v 野生/b 鱼/n 宴/ng 和/cc 博湖/ns 特色/n 野生/b 烤鱼/nf 。/w 
来自/v 库尔勒/nsf 的/ude1 胡敏/nr 女士/n 告诉/v 笔者/n 说/v ，/w “/w 今天/t 是/vshi 周末/t ，/w 孩子/n 也/d 放/v 寒假/t 了/ule ，/w 还/d 免/v 门票/n ，/w 我/rr 就/d 带着/vn [一家/n 三/m 口/n]/nz 自驾游/nz 来/vf 了/ule ，/w 今天/t 玩/v 的/ude1 很/d 开心/a ，/w 明年/t 冰雪节/n 我们/rr 还/d 来/vf 。/w ”/w 
近年来/dl ，/w 该县/r 将/d 旅游业/n 作为/p [支柱/n 产业/n]/nz 来/vf 培育/v 发展/vn ，/w 按照/p 提升/v 夏季/t 、/w 拓展/v 春秋/n 、/w 突破/v 冬季/t 的/ude1 思路/n ，/w [深度/n 挖掘/v]/nz 文化/n 内涵/n ，/w 不断/d 丰富/a 休闲度假/v 游/vn 、/w [沙漠/n 探险/vn]/nz 游/v 、/w 冰雪/n 娱乐/vn 游/v 等/udeng [旅游/vn 项目/n]/nz ，/w 实现/v 旅游/vn 四季/n “/w 热/a ”/w 。/w 成功/a 举办/v “/w [四/m 节/q]/mq [三/m 会/v]/mq ”/w （/w 捕鱼节/nz 、/w 冰雪节/n 、/w 芦苇/n 节/q 、/w 萨吾尔登/nrf 故乡/n [文化/n 艺术/n]/nz 节/q 、/w 赛马/vi 大会/n 、/w 美食/n 大会/n 、/w 正月十五/t 元宵/nf 庙会/n ）/w 系列/n 节庆/n 活动/vn ，/w 博斯腾湖/nsf 知名度/n 和/cc 美誉度/nz 大幅/d 提升/v 。/w 据统计/nz ，/w 2013年/t 接待/v 游客/n 的/ude1 [123/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 
