日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 将/d 于/p [1/m 月份/n]/mq [晚些/nz 时候/n]/nz 访问/v 印度/nsf 。/w [香港/ns 中/f 评/v 社/n]/nt 1月12日/t 刊文/nz 称/v ，/w 印度/nsf 有/vyou 媒体/n 指出/v 日本/ns 首相/nnt 第一次/mq 成为/v [印度/nsf 国庆/n 日/b]/nz 的/ude1 贵宾/n ，/w 是/vshi 日/b 印/b 关系/n 强化/v 的/ude1 信号/n 。/w 中/f 评/v 社/n 针对/p 此/rzs 分析/vn 认为/v ，/w 日/b 印/b 关系/n 强化/v 将/d 给/p 亚太/b [地缘/n 战略/n]/nz 格局/n 带来/v 深刻/a 影响/vn ，/w 但/c 在/p 印度/nsf 的/ude1 外交/n 议程/n 上/f ，/w 美国/nsf 、/w 中国/ns 的/ude1 重要性/n 远/a 超过/v 日本/ns 。/w 
文章/n 称/v ，/w 事实上/bl ，/w 早/a 在/p 2000年/t ，/w 印度/nsf 就/d 已经/d 显示/v 出/vf 发展/vn 印/b 日/b 关系/n 的/ude1 愿望/n ，/w 只不过/d 这种/r 愿望/n 比/p 现在/t 要/v 弱/a 得/ude3 多/a ，/w 并且/c 合作/v 领域/n 也/d 仅限/nz 于/p 经贸/b 领域/n 。/w 但是/c 短短/z 几年/mq 之后/f ，/w 双方/n 讨论/v 的/ude1 议题/n 已/d 不仅仅/d 局限于/v [经贸/b 合作/vn]/nz ，/w 而是/c 延伸/v 至/p 战略/n 安全/an 、/w 军事/n 合作/vn 以及/cc [文化/n 交流/vn]/nz 等/udeng 其他/rzv 领域/n 。/w 其中/rz 军事/n 合作/vn 在/p 日/b 印/b 关系/n 中/f 的/ude1 地位/n 越来越/d 高/a 。/w 
2009年/t 和/cc 2010年/t ，/w [印度/nsf 海岸/n 警卫队/nis]/nt 和/cc [日本/ns 海上/s 保安/b 厅/n]/nt 进行/vn 了/ule 一年一度/bl 的/ude1 对话/vn ，/w 两国/mq 还/d 展开/v 联合/vn [海上/s 巡逻/vn]/nz 行动/vn ，/w 打击/v [马六甲/ns 海峡/n]/ns 一带/n 的/ude1 海盗/n 。/w 2011年11月/t ，/w 印度/nsf [国防/n 部长/nnt]/nnt 安东尼/nrf 访问/v 日本/ns ，/w 双方/n 在/p 地区/n [安全/an 问题/n]/nz ，/w 尤其/d 是/vshi 海洋/n 安全/an 领域/n 进行/vn 深入/ad 探讨/v ，/w 并/cc 决定/v 印/b 日/b 海军/nnd 在/p 2012年/t 举行/v 首次/m 联合/v 军演/nz ，/w 印/b 日/b 还/d 决定/v 将/d 每年/r 召开/v [国防/n 部长/nnt]/nnt 会议/n 。/w 2013年5月/t ，/w 印度/nsf 总理/nnt 辛格/nrf 访日/v 后/f ，/w [印度/nsf 海军/nnd]/nt 表达/v 了/ule 购买/v 日本/ns US/x -/w [2/m 型/k]/mq 两栖/b 飞机/n 的/ude1 意愿/n ，/w 而/cc 日本/ns 则/d 取消/v 了/ule 相应/vi 的/ude1 武器/n 出口/vn 禁令/n ，/w 日/b 印/b 军事/n 合作/vn 继续/v 向/p 深化/v 方向/n 发展/vn 。/w 2013年12月21日/t ，/w [日本/ns 海上/s 自卫队/nis]/nt 与/cc [印度/nsf 海军/nnd]/nt 在/p 印度/nsf 南部/f 第二/m 大城市/n 金奈/ns 近海/s 举行/v [联合/vd 军事/n 演习/vn]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 两国/mq 首次/m 在/p 印度洋/nsf 举行/v 联合/vn 军演/nz 。/w 《/w [印度/nsf 教徒/nnd 报/n]/nz 》/w 随后/d 报道/v 称/vn ，/w 印度/nsf 和/cc [日本/ns 海岸/n 警卫队/nis]/nt 还/d 将/d 于/p 2014年1月14日/t ，/w 在/p 日本/ns 高知县/ns 附近/f 海域/n 举行/v 联合/vn 军演/nz 。/w 
不过/c ，/w 尽管/c 印度/nsf 对/p 日本/ns 发展/vn 紧密/ad 日/b 印/b 关系/n 做出/v 积极/ad 回应/vn ，/w 但/c 在/p 印度/nsf 的/ude1 外交/n 议程/n 上/f ，/w 美国/nsf 、/w 中国/ns 的/ude1 重要性/n 远/a 超过/v 日本/ns 。/w 发展/vn 更为/d 紧密/ad 的/ude1 印/b 美/b 关系/n ，/w 以及/cc 稳定/an 印/b 中/f 关系/n 是/vshi 印度/nsf [外交/n 政策/n]/nz 的/ude1 核心/n 。/w 
文章/n 最后/f 指出/v ，/w [中国/ns 国务院/nt]/nt 总理/nnt 李克强/nr 首/q 访/v 印度/nsf 的/ude1 举动/n ，/w 将/d 印度/nsf 置于/v 中国/ns 周边/n 外交/n 的/ude1 优先/vn 方向/n 。/w 这/rzv 对于/p 印度/nsf 来说/uls 是/vshi 一个/mq 积极/ad 信号/n 。/w 作为/p 印度/nsf 不能/v 选择/vn 的/ude1 强大/a 邻居/n ，/w 印度/nsf 只能/v 与/cc 中国/ns [和平/n 相处/vi]/nz 。/w 加入/v 反/vi 华/b 联盟/nis 只/d 会/v 为/p 印度/nsf 的/ude1 外部/f 安全/an 环境/n 增添/v 更多/ad 的/ude1 不/d 稳定/an 因素/n ，/w 丝毫/a 无益/vi 于/p 印度/nsf 的/ude1 顺利/ad 崛起/v 。/w 
