奎屯/n 市民/n 刘/nz 某/rz 主动/ad 上交/v 的/ude1 枪支/n 。/w 
人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月12日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 邬宗喜/nr ）/w 春节/t 临近/v ，/w [新疆/ns 奎屯市/ns 公安局/nis]/nt 进一步/d 加大/v “/w 缉/vg 枪/n 治/v 爆/vn ”/w 专项/b 行动/vn ，/w 并且/c 取得/v 初步/d 成效/n 。/w 1月10日/t ，/w 奎屯市/ns 居民/n 刘/nz 某/rz 在/p 辖区/n [北京路/ns 派出所/nis]/nto 民警/nnt 的/ude1 宣传/vn 动员/v 下/f ，/w 主动/ad 上交/v 一支/mq 私藏/v [20/m 多年/mq]/mq 的/ude1 气枪/n ，/w 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz [免于/v 处罚/vn]/nz 。/w 
经查/nz ，/w 刘/nz 某/rz ，/w [52/m 岁/qt]/mq ，/w 奎屯市/ns 人/n 。/w 20/m 多年前/d ，/w 还/d 在下/r 面团/n 场/qv 工作/vn 的/ude1 刘/nz 某/rz ，/w 通过/p 朋友/n 从/p 内地/n 购买/v 了/ule 一支/mq 气枪/n ，/w 用于/v 自己/rr 闲暇/n 时/ng 在/p 戈壁滩/n 上/f 打鸟/nz 狩猎/vi 。/w 后来/t ，/w 搬迁/v 奎屯市/ns 乌孙/nz 小区/n 居住/v 时/ng ，/w 他/rr 便/d 将/d 气枪/n 珍藏/v 在/p 地下室/n 里/f ，/w 以/p 留/v 做/v 纪念/vn 。/w 近日/t ，/w 外出/vi 打工/vi 的/ude1 他/rr 返回/v 家/q 时/ng ，/w 看到/v 小区/n [公安/n 机关/n]/nz 张贴/v 的/ude1 《/w 关于/p 收缴/v 管理/vn 刀具/n 、/w 危/ag 爆/v 物品/n 、/w 涉/vg 恐/vg 涉/vg 暴/ad 宣传品/n 的/ude1 通告/n 》/w 后/f ，/w 他/rr 立即/d 将/d 家中/s 私藏/v 的/ude1 气枪/n 主动/ad 上交/v 到/v 派出所/nis 民警/nnt 手中/s ，/w 并且/c 详细/a 说明了/v 事情/n 的/ude1 原委/n 。/w 
目前/t ，/w 鉴于/p 刘/nz 某/rz 能够/v 主动/ad 上交/v 气枪/n ，/w 且/c 无/v 任何/rz [危害/vn 后果/n]/nz 发生/v ，/w 派出所/nis 民警/nnt 依法/d 对/p 其/rz [免于/v 处罚/vn]/nz ，/w 上交/v 的/ude1 气枪/n 已/d 交由/v [治安/n 大队/nis]/nt 保管/v 。/w 为此/bl ，/w 警方/n 特别/d 提示/v ：/w 为了/p 社会/n 安全/an ，/w 请/v 大家/rr 积极/ad 配合/v [公安/n 机关/n]/nz ，/w 主动/ad 上/f 交涉/v 枪/n 涉/vg 爆/v 、/w [管制/vn 刀具/n]/nz 等/udeng 危险物品/n ，/w 以免/c 造成/v 意外/a 和/cc 社会/n 危害/vn ！/w 
