近日/t ，/w 浙江省/ns 台州市/ns 天台县/ns 一/m 男子/n 陈明/nr (/w 化名/v )/w 因/p 妻子/n 执意/d 离婚/vi ，/w 一气之下/n 手持/v 一把/mq 尖刀/n 与/cc 一把/mq 菜刀/n 冲进/vf 妻子/n “/w 男友/n ”/w 家中/s 。/w 最终/d ，/w 其/rz 因/p 涉嫌/v 威胁/vn 他人/rr [人身/n 安全/an]/nz 被/pbei 当地/s [公安/n 机关/n]/nz 处以/v [行政/n 拘留/v]/nz 10日/t 的/ude1 处罚/vn 。/w 
1月3日/t 晚/tg ，/w 陈明/nr 揣着/v 一把/mq [15/m 公分/q]/mq 长/a 的/ude1 折叠/vn 尖刀/n ，/w 和/cc [30/m 多/a 公分/q 长/a]/mq 的/ude1 菜刀/n 气势汹汹/al 地/ude2 杀/v 进/vn 了/ule 天台县/ns 一幢/mq 居民楼/n 内/f ，/w 并/cc 敲开/nz 了/ule 一/m 住户/n 的/ude1 大门/n 。/w 
开门/vi 的/ude1 是/vshi 其/rz 妻子/n 董兰/nr (/w 化名/v )/w ，/w 看见/v 是/vshi 自己/rr 丈夫/n ，/w 董兰/nr 急忙/d 想/v 要/v 关门/vn ，/w 但/c 陈明一/nr 脚/n 踹开/nz 房门/n ，/w 闯/v 了/ule 进去/vf 。/w 
就/d 在/p 此时/r ，/w 楼下/s 两/m 夫妻/n 听到/v 楼上/s 声音/n 很大/d ，/w 赶上/v 来/vf 看到/v 眼前/s 的/ude1 一幕/nz ，/w 急忙/d 想/v 要/v 制服/n 住/vi 陈明/nr 。/w 在/p 众人/n 的/ude1 包围/vn 下/f ，/w 陈明/nr 的/ude1 刀/n 被夺/nz 下/f ，/w 人/n 被/pbei 楼下/s 的/ude1 住户/n 按住/v ，/w 这/rzv 才/d 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 
记者/nnt 向/p 当地/s 警方/n 了解到/v ，/w 原来/d 陈明/nr 与/cc 董兰/nr 是/vshi 夫妻/n ，/w 两人/mq 在/p 2011年/t 下半年/t 结婚/vi 。/w 
然而/c ，/w 2012年8月/t ，/w 在/p 两人/mq 结婚后/nz 仅/d 过/uguo 了/ule 几个月/mq ，/w 陈明/nr 就/d 因/p [开设/v 赌场/n 罪/n]/nz 被/pbei 法院/nis 判处/v 有期徒刑/n 一年/mq 零六个月/t 。/w 
在/p 陈明/nr 服刑/vi 期间/f ，/w 董兰/nr 结识/v 了/ule 张海/nr 。/w 据/p 董兰/nr 描述/v ，/w 其/rz 丈夫/n 陈明/nr 平常/a 脾气/n 不好/a ，/w 在/p 外表/n 与/cc 性格/n 各/rz 方面/n 都/d 不及/vi 张海/nr 。/w 
遇到/v 张海/nr ，/w 董兰/nr 觉得/v 生活/vn 改变/v 了/ule ，/w 她/rr 希望/v 和/cc 张海/nr 一直/d 过/uguo 下去/vf ，/w 所以/c 隐瞒/v 了/ule 自己/rr 已婚/vi 的/ude1 事实/n ，/w 只/d 告诉/v 张海/nr 自己/rr 有一个/mq [2/m 岁/qt]/mq 的/ude1 孩子/n 。/w 张海/nr 并不/d 介意/v 董兰/nr 的/ude1 孩子/n ，/w 没有/v 多久/ryt 两人/mq 就/d 开始/v 了/ule [同居/vi 生活/vn]/nz 。/w 在/p 这/rzv 期间/f ，/w 董兰没/nr 去/vf 监狱/nis 看过/v 陈明/nr 一次/mq ，/w 甚至/d 连/ulian 电话/n 都/d 没/d 怎么/ryv 主动/ad 打/v 过/uguo 。/w 
2013年11月/t ，/w 陈明/nr 因/p 在/p 狱中/s 表现/v 良好/a ，/w 得到/v 提前/vn 释放/v 。/w 
回到/v 家/q 后/f ，/w 陈明/nr 找/v 了/ule 个/q 正经/a 的/ude1 工作/vn ，/w 并/cc 希望/v 妻子/n 重新/d 和/cc 自己/rr 好好/d 过/uguo ，/w 但/c 董兰/nr 却/d 坚决/ad 要/v 离婚/vn 。/w 陈明/nr 察觉/v 妻子/n 神情/n 举止/n 异样/n ，/w 通过/p 向/p 周边/n 朋友/n 了解到/v ，/w 他/rr 才/d 知道/v ，/w 原来/d 妻子/n 外面/f 有人/r 了/ule 。/w 
不管/c 陈明/nr 向/p 董兰/nr 如何/ryv 保证/v 不再/d 追究/v 妻子/n 的/ude1 过往/vn ，/w 不再/d 乱发/v 脾气/n ，/w 董兰仍/nr 去/vf 意/ng 已决/nz 执意/d 要求/n 离婚/vi 。/w 眼看/v [无法/v 挽回/v]/nz 婚姻/n ，/w 陈明/nr 一下子/mq 由/p 悲/ag 转/v 怒/vg ，/w 于是/cc 提起/v 自己/rr 平时/t 杀/v 狗/n 用/p 的/ude1 菜刀/n 杀/v 到/v 了/ule 张海家/nr 。/w 
陈/vg 明说/v ，/w 因为/c 自己/rr 刚/d 从/p 监狱/nis 出来/vf ，/w 所以/c 当/p 热血/n 涌/v 上头/f 时/ng ，/w 他/rr 拨通/v 了/ule 110/m ，/w 心想/v 着/uzhe 让/v 警方/n 来/vf 收场/vi 会/v 好/a 得/ude3 多/a 。/w 
警方/n 在/p 张海/nr 的/ude1 家/q 将/d 陈明/nr 带走/v 时/ng ，/w 张海才/nr 知道/v 董兰/nr 是/vshi 结过婚/nz 的/ude1 ，/w 而/cc 其/rz 对/p 董兰/nr 的/ude1 态度/n 也/d 立马/d 来/vf 了/ule 个/q [360/m 度/qv]/mq 大转弯/nz ，/w 面对/v 董兰/nr 的/ude1 解释/vn 及/cc 哀求/v 他/rr 面/nf 无表情/nz 。/w 
事发/vi 后/f ，/w 陈/vg 明说/v ，/w 自己/rr 和/cc 董兰/nr 之间/f 是/vshi 有/vyou 过/uguo 真爱/n 的/ude1 ，/w 在/p 和/cc 董兰/nr 结婚/vi 之前/f 陈明/nr 就/d 知道/v 董兰/nr 肚子/n 里/f 怀/v 了/ule 别人/rr 的/ude1 孩子/n ，/w 但/c 因为/c 深爱/v 董兰/nr 所以/c 他/rr 承诺/vn 自己/rr 会/v 像/v 亲身/d 父亲/n 一般/ad 对待/v 这个/rz 孩子/n 。/w 
天台/ns 警方/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 据/p [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 有/vyou 配偶/n 而/cc 重婚/vi 的/ude1 ，/w 或者/c 明知/v 他人/rr 有/vyou 配偶/n 而/cc 与/cc 之/uzhi 结婚/vi 的/ude1 ，/w 将/d 处/n 二年/t 以下/f 有期徒刑/n 或者/c 拘役/v 。/w 而/cc 重婚罪/n 属于/v [自诉/vi 案件/n]/nz ，/w 在/p 该案/r 中/f 陈明/nr 如果/c 将/d 董兰/nr 诉诸/v 法庭/nis ，/w 董兰/nr [很/d 有可能/nz]/nz 获/v 刑/n 。/w 
