原/b 铁道部/nis [副/b 总工程师/nnt]/nnt 、/w 运输局/nis 局长/nnt 张曙光/nr 。/w 
[重庆市/ns 北碚区/ns 原/b 区委/nis]/nt 书记/nnt 雷政富/nr 。/w 
原/b 铁道部/nis 部长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 刘志军/nr 。/w 
[陕西省/ns 安全/an 生产/vn 监督/vn 管理局/nis]/nto 原/b 局长/nnt 、/w 党组/nis 书记/nnt 杨达才/nr 。/w 
[开封市/ns 原/b 市委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 组织部长/nnt 李森林/nr 。/w 
1月7日/t ，/w 原/b [铁道部/nis 运输局/nis]/nto 副局长/nnt 兼/v 营运部/nz 主任/nnt 苏顺虎/nr 涉嫌/v 受贿案/n 再次/d 在/p [北京市/ns 二/m 中/f 院/n]/nt 接受/v 审理/vn 。/w 4个月/t 前/f ，/w 他/rr 在/p 庭审/v 的/ude1 最后/f 陈述/v 中/f 声泪俱下/vl ：/w “/w 上/f 小学/nis 的/ude1 学习/vn 用具/n 和/cc 作业本/n ，/w 都/d 要/v 靠/v 我/rr 捡破烂/vi 卖钱/nz 获得/v ”/w 。/w 
记者/nnt 梳理/v 2013年/t 部分/n 因/p 贪/v 腐/vg 受审/vi 官员/nnt 的/ude1 法庭/nis “/w 最后/f 陈述/v ”/w 及/cc 悔过书/n 书/n 发现/v ，/w 几乎/d 每/rz 名/q 贪官/n 都会/n 对/p 自己/rr 的/ude1 人生/n 和/cc 罪行/n 做出/v 总结/vn ，/w 有些/rz 还/d 会/v 事先/d 列/v 好/a 提纲/n ，/w 还/d 有人/r 会/v 递交/v [几/d 页/q]/mq 亲笔/d 书写/v 的/ude1 悔过书/n 。/w 
“/w 虽然/c 最后/f 陈述/v 形式/n 和/cc 内容/n 各异/z ，/w 但/c [核心/n 内容/n]/nz 大多/d 是/vshi 请求/v 轻/a 判/v ”/w ，/w [北京市/ns 律/vg 协/vg]/nt 刑事诉讼法/n [专业/n 委员会/nis]/nis 秘书长/nnt 刘玲/nr 认为/v ，/w 大多数/m [刑事/b 案件/n]/nz 中/f ，/w 被告人/n 如果/c 认罪/vi ，/w 最后/f 陈述/v 阶段/n 往往/d 都会/n 表达/v 悔过/vi 之意/nz ，/w 并/cc 恳请/v 法庭/nis 酌情/d [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 
