事故/n 车辆/n 上/f 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 正在/d 不断/d 燃烧/v ，/w 并/cc 向/p 天空/n 及/cc 四周/f 喷射/v 。/w 
12日/t 早上/t 6时30分/t ，/w 浙江/ns 金丽温/nr 高速/b 永康/nz 往/p 温州/ns 方向/n 前/f 仓/ng 出口/vn 不到/v 处/n ，/w 一辆/mq 满载/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 的/ude1 挂车/n 在/p 行驶/vi 过程/n 中/f 发生/v 事故/n 后/f 摩擦/vn 起火/vi ，/w 车上/s 近/a 千斤/q 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 危在旦夕/vl 。/w 
永康/nz 消防队员/nnd 赶到/v 现场/s 时/ng 看到/v ，/w 事故/n 车辆/n 上/f 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 正在/d 不断/d 燃烧/v ，/w 并/cc 向/p 天空/n 及/cc 四周/f 喷射/v ，/w 滚滚/z 浓烟/n 正/d 往/p 上/f 空飘/nz ，/w 消防队员/nnd 立即/d 利用/v 水枪/n 出/vf 水/n 对/p 挂车/n 上/f 燃烧/v 的/ude1 明火/n 进行/vn 扑救/vn ，/w 并/cc 对/p 车厢/n 进行/vn 冷却/vn 。/w 
高速/b 交警/nnd 、/w 路政/nis 等/udeng 部门/n 则/d 对/p 高速/b 紧急/a 进行/vn 封/q 道/qv 处置/vn 。/w 
8时/t 许/v ，/w 火灾/n 被/pbei 成功/a 扑灭/v ，/w 挂车/n 被/pbei 烧/vi 的/ude1 只剩/v 车架/n 。/w 事故/n 造成/v 一名/mq 乘坐/v 人员/n 受伤/vi 。/w 
据/p 驾驶员/nnt 李/ng 师傅/nnt 介绍/v ，/w 他/rr 从/p 江西/ns 运送/v [烟花/n 爆竹/n]/nz 到/v 温州/ns 乐清/ns ，/w 发现/v 车子/n 燃烧/v 起火/vn 后/f ，/w 他/rr 立即/d 拿出/v 灭火器/n 进行/vn 扑救/vn ，/w 可惜/v ，/w 火势/n 蔓延/vi 燃烧/v 的/ude1 太快/d ，/w 小小的/z 灭火器/n 压根/nz 就是/v 杯水车薪/n 。/w 他/rr 立即/d 将/d 伙伴/n 扶/v 出/vf 驾驶室/n ，/w 并/cc 站/vi 在/p 远离/v 车辆/n 的/ude1 地方/n ，/w 眼睁睁/d 地/ude2 看着/v 挂车/n 和/cc 满/a 车/n 的/ude1 [烟花/n 爆竹/n]/nz 在/p 大火/n 中/f 化为灰烬/vl 。/w 
目前/t ，/w 事故/n 原因/n 以及/cc 相关/vn 损失/n [有关/vn 部门/n]/nz 正在/d 进一步/d 了/ule 调查/vn 之中/f 。/w (/w 胡丰盛/nr 邹宁浩/nr )/w 
