[兴业/v 银行/nis]/ntcb [首席/n 经济学家/nnt]/nnt 鲁政委/nr 11日/t 在/p 京/b 表示/v ，/w 针对/p 2014年/t 的/ude1 [中国/ns 经济/n]/nz 走势/n ，/w 尽管/c 有/vyou 改革/v 红利/n 释放/v 、/w 国际/n [经济/n 形势/n]/nz 好转/vi 等/udeng 有利/a 因素/n ，/w 但/c 受/v 利率/n 高/a 、/w 汇率/n 高/a 、/w 负债率/nz 高等/b “/w [三/m 高/a]/mq ”/w 问题/n 的/ude1 负面/b 冲击/vn ，/w 预计/v 经济/n 将/d 面临/v [下行/vi 压力/n]/nz 。/w 
鲁政委/nr 是/vshi 在/p 由/p [中国/ns 证券/nis 市场/n 研究/vn 设计/vn 中心/nis]/nt (/w SEEC/x )/w 与/cc 和讯网/nz 联合/vd 主办/v 的/ude1 财经/n 中国/ns 年会/n 上/f 作/v 如/v 是/vshi 表述/vn 的/ude1 。/w 
针对/p 高利率/nz 问题/n ，/w 鲁政委/nr 指出/v ，/w 自/p 2013年6月份/t 开始/v ，/w 中国/ns 出现/v 由/p [货币/n 市场/n 利率/n]/nz 所/usuo 推动/v 的/ude1 各个/rz 利率/n 品种/n 的/ude1 全面/ad 上升/vi ；/w 发展/vn 到/v [第/m 4/m 季度/n]/mq ，/w 除了/p 国债/n ，/w 所有/b 各个/rz 品种/n 的/ude1 利率/n 都/d 已经/d 达到/v 了/ule 有/vyou 数据/n 以来/f 的/ude1 [历史/n 最高/a 水平/n]/nz 。/w 高利率/nz 极易/nz 导致/v 企业家/nnt [由/p 实/ad 转/v 虚/a]/nz ，/w 放弃/v 开办/vn 实业/nis ，/w 转而/c 放贷/vi 。/w 
针对/p 高/a 汇率/n 的/ude1 问题/n ，/w 鲁政委/nr 认为/v ，/w 当前/t 尽管/c 用/p CPI/x [购买力/n 平价/n]/nz 算/v [人民币/n 汇率/n]/nz 仍然/d 是/vshi 低估/v 的/ude1 ，/w 但是/c 如果/c 用/p 劳动力/n 的/ude1 成本/n 去/vf 算/v ，/w [人民币/n 汇率/n]/nz 毫无疑问/dl 是/vshi 被/pbei 高估/v 的/ude1 ，/w 而/cc 后者/rzv 无疑/d 与/cc [外贸/n 企业/n]/nz 关系/n 更/d 密切/ad ；/w 现在/t 从/p 银行/nis 的/ude1 坏帐/nz 层面/n 来看/u ，/w 坏帐/nz 最/d 严重/a 的/ude1 都/d 是/vshi 过去/vf [出口/vn 导向/n]/nz 地方/n ，/w 都/d 是/vshi 依靠/v 贸易/vn 比较/d 高/a 的/ude1 制造业/n 地区/n 。/w 
针对/p 高/a 负债率/nz 问题/n ，/w 鲁政委/nr 指出/v ，/w 高/a 汇率/n ，/w 直接/ad 造成了/v [目前/t 国内/s]/nz 制造业/n 的/ude1 负债率/nz 成为/v 所有/b 上市公司/nis 各个/rz 行业/n 的/ude1 负债率/nz 最高/a 的/ude1 ；/w 而/cc 就/d 地方债/nz 规模/n 而言/uls ，/w 尽管/c 风险/n 可控/nz ，/w 但/c 如果/c 在/p [2014/m 年年/d]/mq 内/f 采取/v 严厉/a 措施/n 予以/vx 控制/vn ，/w 将/d 对/p [经济/n 增长/v]/nz 有/vyou 下行/vi 的/ude1 压力/n 。/w 
鲁政委/nr 认为/v ，/w 就/d 2014年/t 而言/uls ，/w 前述/b “/w [三/m 高/a]/mq ”/w 都/d 将/d 成为/v [中国/ns 经济/n]/nz 头/n 上/f 的/ude1 悬剑/nz ，/w [中国/ns 经济/n]/nz 2014年/t 可能/v 面临/v [下行/vi 压力/n]/nz 。/w (/w 陈康亮/nr )/w 
