记者/nnt 从/p [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n 地矿局/nis]/nt 获悉/v ：/w 在/p 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 自治区/n 地矿局/nis 共/d 承揽/v 和/cc 实施/v 各类/r [地质/n 勘查/vn]/nz 项目/n [361/m 个/q]/mq ，/w 投资/v 资金/n 达/v [13/m ./w 56/m 亿元/q]/mq ，/w 共/d 提交/v 新发现/nz 矿产/n 地/ude2 [13/m 处/n]/mq ，/w 可供/v 开发/vn 矿产/n 地/ude2 [5/m 处/n]/mq 。/w 
其中/rz ，/w 围绕/v 服务/vn 和/cc 保障/v 自治区/n 煤电/n 煤化工/nnd 产业/n 发展/vn 的/ude1 [煤炭/n 勘查/vn]/nz 取得/v 新/a 成果/n ，/w 和/cc 什/ng 托洛盖/nrf 煤田/n 、/w 三/m 塘湖/nz 煤田/n 淖毛湖/nz 矿区/n 勘查/vn ，/w 探/v 获/v 资源量/n 近/a [400/m 亿吨/q]/mq ，/w 其中/rz 升级/vi [300/m 亿吨/q]/mq ，/w 新增/v [100/m 亿吨/q]/mq 。/w 围绕/v 自治区/n 煤炭/n 基地/nis 建设/vn ，/w 积极/ad 开展/v 煤田/n 找/v 水/n 工作/vn ，/w 在/p 和/cc 什/ng 托洛盖/nrf 煤田/n 图拉—沙吉/nrf 海/n 一带/n 发现/v [1/m 处/n]/mq 富水/nz 地段/n ，/w 在/p 三/m 塘湖/nz 煤田/n 评价/vn [4/m 处/n]/mq 水源/n 地/ude2 。/w 
[新疆/ns 地矿局/nis]/nto 局长/nnt 曾小刚/nr 说/v ，/w 除了/p [煤炭/n 勘查/vn]/nz 和/cc 煤田/n 找/v 水/n ，/w 2013年/t 的/ude1 新发现/nz 还/d 集中/v 在/p 铁矿/n 、/w 有色金属/n 、/w 贵金属/n 、/w 非常规/b 能源/n 等/udeng 勘查/v 方面/n 。/w 
在/p 铁矿/n 勘查/v 方面/n ，/w 西/f 天山/ns 阿吾/nz 拉/v 勒/v 成矿带/nz 智博/nz 、/w 备战/vi 、/w 穹/ng 库尔/nrf 等/udeng 矿床/n 规模/n 继续/v 扩大/vn ，/w 初步/d 估算/v 新增/v 资源量/n [8000/m 万吨/q]/mq ；/w 西昆仑/nz [塔什库尔/nrf 干/v]/ns 成矿带/nz 新发现/nz 辛迪/nrf 、/w 沙/n 依/v 地/ude2 库拉/nrf 等/udeng 多/a 处/n 铁矿/n 点/qt ，/w 切列克/nrf 其/rz 、/w 赞/v 坎/ng 、/w 莫喀尔/nr 等/udeng 矿区/n 工作/vn 程度/n 进一步/d 提高/v ，/w 初步/d 估算/v 新增/v 资源量/n [1/m 亿吨/q]/mq 。/w 
以/p 准噶尔/ns 周边/n 为/p 重点/n 的/ude1 铜/n 、/w 镍/n 、/w 钼/ng 找/v 矿/n 也/d 取得/v 新/a 进展/vn ，/w 一些/mq 矿区/n 规模/n 进一步/d 扩大/v ，/w 评价/vn 证实/v 了/ule 白鑫滩/nr 铜/n 镍矿/nis 、/w 坝/n 西/f 铜矿/nis 、/w 可/v 克萨拉/nrf 铜/n 铁矿/n 、/w 石屋/nz 铜矿/nis 等/udeng 一批/mq 重要/a 矿区/n ；/w 西昆仑/nz 岔路口/nz 一带/n 铅锌/nz 成矿带/nz 找/v 矿/n 快速/d 推进/vi ，/w 火烧云/n 、/w 宝塔山/ns 、/w 甜水海/nz 等/udeng 铅锌矿/nis 规模/n 不断/d 扩大/v ，/w 新发现/nz 一批/mq 铅锌/nz 矿床/n （/w 点/qt ）/w ，/w 证实/v 该/rz 区域/n 找/v 矿/n 潜力/n 巨大/a ；/w 西/f [天山/ns 那拉提/nrf 金矿/nis]/nt 带/v 勘查/vn 取得/v 重大/a 突破/v ，/w 初步/d 估算/v 卡特巴阿苏/nrf 金矿/nis 金/b 资源量/n [53/m ./w 9/m 吨/q]/mq 。/w 
更/d 令人瞩目/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 新疆/ns 在/p 非常规/b 能源/n 勘查/v 方面/n 也/d 取得/v 喜人/a 成绩/n 。/w 自治区/n 地矿局/nis 组织/n 人员/n 赴/v 内地/n 页岩气/nz 先导/n 试验区/n 考察/v ，/w 与/cc [成都/ns 地/ude2 调/v 中心/nis]/nt 合作/vn 开展/v [前期/f 工作/vn]/nz ，/w 选择/v 并/cc 启动/v 新疆/ns 北部/f 中/f 小/a 盆地/n 、/w [准噶尔/ns 盆地/n]/nz 南缘/f 页岩气/nz 调查/vn 评价/v 项目/n ，/w 取得/v 了/ule 阶段性/n 进展/vn 。/w 此外/c ，/w 乌鲁木齐市/ns 浅层/nz 地温能/nz 调查/vn 评价/vn 取得/v 积极/ad 成效/n 。/w [塔什库尔/nrf 干/v 县/n]/ns 曲/ng 曼/ag [地热/n 资源/n]/nz 勘查/vn 取得/v 突破/vn ，/w 圈定/v 并/cc 评价/vn 浅/a 埋/v 、/w 中/f 温/ng 地热田/nz [1/m 处/n]/mq 。/w （/w 董少华/nr 张翔/nr ）/w 
