随着/p 张/q 择/v 、/w 段莹莹/nr 从/p 资格赛/nz 中/f 突围/vi ，/w 中国/ns 网球/n 在/p [墨尔本/nsf 公园/n 球场/n]/nz 创下/v 参赛/vn 人数/n 历史/n 新高/n 。/w 
李娜/nr 、/w 彭帅/nr 、/w 郑洁/nr 、/w 张帅/nr 、/w 吴迪/nr 、/w 唐好辰/nr 、/w 张择/nr 、/w 段莹莹/nr 这/rzv [8/m 名/q]/mq 内地/n 球员/nnt ，/w 将/d 会同/v [中华/nz 台北/ns]/ns 的/ude1 谢淑薇/nr 、/w 卢彦勋/nr 、/w 王宇佐/nr 和/cc 詹咏然/nr 一起/s 出现/v 在/p 明天/t 开赛/vi 的/ude1 澳网/n 正/d 赛/vn 中/f 。/w 
2014年/t 澳网/n 对/p 中国/ns 男/b 网/n 小草/n 们/k 更/d 显/v 特别/d 。/w [90/m 后/f]/mq 球员/nnt 吴迪/nr 与/cc 张/q 择/v ，/w 前者/rzv 以/p 亚太/b 赛/vn 的/ude1 冠军/nnt 身份/n 直通/v 澳网/n ，/w 后者/rzv 则/d 通过/p 重重/z 资格赛/nz 考验/vn 杀/v 入/v 正/d 赛/vn 。/w 正/d 赛/v 首轮/n ，/w 张择/nr 将/d 遭遇/v 西班牙/nsf 名将/n 沃达斯科/nrf ，/w 吴迪/nr 的/ude1 对手/n 是/vshi 法国/nsf 的/ude1 左撇子/n 球员/nnt 、/w 有/vyou “/w 缩减/v 版/n 伊斯内尔/nrf ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 舍佩尔/nrf 。/w 这/rzv 对/p “/w 双子星/nz ”/w 能否/v 为/p [中国/ns 内地/n]/nz 男/b 网/n 再度/d 谱写/v 历史/n ，/w 值得/v 关注/vn 。/w （/w 王彦/nr ）/w 
