1月11日/t 凌晨/t 1点30分/t 左右/f ，/w 云南/ns 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 四方街/nz 发生/v 火灾/n ，/w 起火/vi 原因/n 不明/v 。/w 火灾/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s 武警/nnd 、/w [消防/b 人员/n]/nz 立即/d 赶赴/v 现场/s 实施/v 扑救/vn 。/w 截至/v 目前/t ，/w 古城/n 火灾/n 明火/n 已经/d 扑灭/v 。/w 据/p 当地/s 政府/nis 新闻办/nis 通报/v ，/w 初步/d 统计/v 火灾/n 烧毁/v 房屋/n 100多栋/m ，/w 初步/d 测算/v 造成/v 经济/n 损失/n 达/v [1/m 亿/m 多元/b]/mq 。/w 王星皓/nr 摄/vg 
1月11日/t 凌晨/t 1点30分/t 左右/f ，/w 云南/ns 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 四方街/nz 发生/v 火灾/n ，/w 起火/vi 原因/n 不明/v 。/w 火灾/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s 武警/nnd 、/w [消防/b 人员/n]/nz 立即/d 赶赴/v 现场/s 实施/v 扑救/vn 。/w 截至/v 目前/t ，/w 古城/n 火灾/n 明火/n 已经/d 扑灭/v 。/w 据/p 当地/s 政府/nis 新闻办/nis 通报/v ，/w 初步/d 统计/v 火灾/n 烧毁/v 房屋/n 100多栋/m ，/w 初步/d 测算/v 造成/v 经济/n 损失/n 达/v [1/m 亿/m 多元/b]/mq 。/w 王星皓/nr 摄/vg 
云南省/ns [迪庆/ns 藏族/nz 自治州/n]/ns 11日/t 晚间/t 通报/v ，/w 当日/t 发生/v 在/p [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 大火/n 导致/v [335/m 户/q]/mq 受灾/vn ，/w 烧毁/v 古城/n 内/f 部分/n 文物/n 、/w 唐/tg 卡/n 及/cc 其他/rzv [佛教/nz 文化/n]/nz 艺术品/n ，/w 已/d 初步/d 排除/v 人/n 为/p 纵火/vi 。/w 
1月11日/t 凌晨/t 1时37分/t ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 发生/v 火灾/n ，/w 经过/p [九/b 个/q]/mq 多/a 小时/n 的/ude1 紧张/a 扑救/vn ，/w 大火/n 全面/ad 扑灭/v 。/w 
经/p 初步/d 统计/vn ，/w 火灾/n 共/d 造成/v [独克宗/nz 古城/n]/nz 仓房/n 、/w 金龙/ntc 、/w 北门/n [三/m 个/q]/mq 社区/n 受灾/vn ，/w 转移/v 安置/vn 民众/n 2600余人/m ，/w 烧毁/v 房屋/n [242/m 户/q]/mq ，/w 因/p 建立/v [防火/vn 隔离带/n]/nz 拆除/v [43/m 栋/q]/mq ，/w 拆除/v 房屋/n 屋顶/n [50/m 栋/q]/mq 。/w 此外/c ，/w 火灾/n 还/d 造成/v 古城/n 内/f 部分/n 文物/n 、/w 唐/tg 卡/n 及/cc 其他/rzv [佛教/nz 文化/n]/nz 艺术品/n 烧毁/v ，/w 损失/n 惨重/a 。/w 
通报/v 称/vn ，/w 起火/vi 点/qt 位于/v 古城/n 中/f 下/f 段/q 如意/a 客栈/nis ，/w 初步/d 排除/v 人/n 为/p 纵火/vi ，/w 具体/a 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
目前/t ，/w 当地/s 正/d [妥善/ad 安置/vn]/nz 受灾/vn 民众/n ，/w 并/cc 组织/n 力量/n 对/p 全州/ns 范围内/nz [消防/b 安全/an]/nz 进行/vn 排查/v ，/w 严防/v 重特大/n [安全/an 事故/n]/nz 发生/v 。/w 
此外/c ，/w 根据/p [云南省/ns 政府/nis]/nto 要求/n ，/w 当日/t 18时/t [云南省/ns 财政厅/nis]/nto 已/d 紧急/a 下拨/v 火灾/n 应急/vn 补助/v 资金/n [500/m 万元/q]/mq 。/w 
