吉力力·阿不都/nrf 外力/n （/w 右/f 一/m ）/w 向/p 来访/vi 的/ude1 [中亚/ns 国家/n]/nz 科学家/nnt 介绍/v 生地/n 所/usuo 的/ude1 [科研/n 成果/n]/nz 。/w 
吉力力·阿不都/nrf 外力/n 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 不仅/c 详细/a 介绍/v 了/ule 该/rz 所/usuo 多年来/d 与/cc 中亚/ns 各国/rzs [科研/n 单位/n]/nz 的/ude1 合作/vn ，/w 而且/c 结合/v 自己/rr 的/ude1 经历/n ，/w 谈/v 了/ule 他/rr 对/p “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 建设/vn 的/ude1 见解/n 。/w 
“/w 科技/n 无/v 国界/n 。/w 不同/a 国家/n 之间/f 通过/p 科技/n 合作/vn ，/w 不仅/c 能/v 造福/vn 双方/n 老百姓/n ，/w 而且/c 能/v 增进/v 彼此/rr 间/f 的/ude1 信任/vn 和/cc 理解/v ，/w 进而/c 促进/v 经贸/b 往来/vn 和/cc 其他/rzv 各个/rz 领域/n 的/ude1 广泛/a 合作/vn 。/w ”/w 吉力力/nr 从/p 1991年/t 第一次/mq 前往/v 哈萨克斯坦/nsf 进行/vn [学术/n 交流/vn]/nz 以来/f ，/w 已经/d 不知/v 跑/v 了/ule 多少/ry 趟/qv [中亚/ns 五/m 国/n]/nz 。/w 仅/d 2013年/t 他/rr 就/d [五/m 次/qv]/mq 前往/v 哈萨克斯坦/nsf ，/w [三/m 次/qv]/mq 前往/v 吉尔吉斯斯坦/nsf ，/w 两次/mq 到/v 塔吉克斯坦/nsf ，/w 一次/mq 到/v 乌兹别克斯坦/nsf 。/w 
沟通/v 、/w 合作/vn ，/w 首先/d 离不开/v 语言/n 媒介/n 。/w 吉力力/nr 1986年/t 毕业/v 于/p [新疆/ns 大学/nis]/ntu [自然/n 地理/n]/nz 专业/n 。/w 读/v 大/a 二/m 的/ude1 时候/n ，/w 他/rr 主动/ad 找到/v 校领导/nnt ，/w 要求/n 学习/v 外语/n 。/w 后来/t 学校/nis 专门/d 针对/p 少数民族/n 学生/nnt 开设/v 了/ule 俄语/n 班/n ，/w [学习/v 过程/n]/nz 中/f 一些/mq 同学/n 知难而退/vl ，/w 吉力力/nr 是/vshi 少数/m 坚持/v 下来/vf 的/ude1 学生/nnt 之一/rz 。/w 大学毕业/v 后/f ，/w 他/rr 被/pbei 分配/v 到/v [中科院/n 新疆/ns 地理/n 研究所/nis]/nt （/w 新疆/ns 生地/n 所/usuo 的/ude1 前身/n ）/w ，/w 和/cc 他/rr 在/p 一个/mq 研究室/nis 工作/vn 的/ude1 著名/a 水/n 文学家/nnd 杨利普/nr 研究员/nnt 注意到/v 吉力力/nr 在/p 语言/n 方面/n 有/vyou 天赋/n ，/w 就/d 鼓励/v 他/rr 继续/v 在/p 俄语/n 方面/n 下功夫/v ，/w 并且/c 断言/v 中国/ns 新疆/ns 今后/t 和/cc 中亚/ns 的/ude1 合作/vn 交流/vn 必定/d 会/v 越来越/d 频繁/a 。/w “/w 所/usuo 里/f 的/ude1 图书馆/nis 有/vyou 很多/m 俄文/nz 书籍/n ，/w 随时/d 可以/v 借阅/vn 。/w ”/w 吉力力/nr 回顾/v 自己/rr 攻读/v 俄语/n 的/ude1 经历/n ，/w “/w 那段/r 时间/n 我/rr 白天/t 工作/vn ，/w 晚上/t 到/v 原/b [新疆/ns 工学院/nis]/nt 上/f 俄语/n 培训班/nis 。/w ”/w 
1999年/t ，/w 吉力力/nr 通过/p [外语/n 考试/vn]/nz ，/w 作为/p 中科院/n 第二批/mq 赴/v 俄罗斯/nsf 留学人员/n 到/v [莫斯科/nsf 大学/nis 地理系/nit]/nt 攻读/v 景观地球化学/gg 专业/n [博士/nnt 学位/n]/nz ，/w 2005年/t [学成/v 归国/vi]/nz 。/w 
由于/p 语言/n 和/cc 专业/n 方面/n 的/ude1 双重/b 优势/n ，/w 多年来/d ，/w 吉力力/nr 在/p 新疆/ns 生地/n 所/usuo 与/cc [中亚/ns 国家/n]/nz [科研/n 院所/n]/nz 合作/vn 交流/v 过程/n 中/f ，/w 总/b 能/v 同时/c 担任/v 几个/mq 角色/n ：/w 既是/c 项目/n 的/ude1 参与者/n 或者/c 课题/n 主持人/nnt ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 翻译/v 或者/c 说/v 是/vshi 语言/n 和/cc 情感/n 交流/vn 的/ude1 纽带/n 。/w 
不同/a 国家/n 、/w 地区/n 之间/f 开放/v 的/ude1 [外部/f 环境/n]/nz 和/cc 合作/v 双方/n 坦诚/a 的/ude1 心态/n 也/d 是/vshi 中国/ns 新疆/ns 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 科技/n 合作/vn 的/ude1 先决条件/n 。/w 吉力力/nr 记得/v ，/w 上世纪/nz 90年代/t 初/f ，/w 我国/n 国门/n 开放/v 时间/n 不/d 长/a ，/w 和/cc 中亚/ns 各国/rzs 彼此/rr 缺乏/v 了解/vn ，/w 双方/n 都/d 存在/v 防范/vn 的/ude1 心理/n ，/w 加上/v 缺乏/vn 资金/n ，/w 合作/vn 就/d 显得/v 别别扭扭/z ，/w [欲/d 说/v 还休/nz]/nz 。/w 那/rzv 以后/f ，/w 随着/p 我国/n 改革开放/v 进程/n 加快/v ，/w 国门/n 进一步/d 敞开/v ，/w 国力/n 与日俱增/vl ，/w 中国/ns 和/cc 中亚/ns 各国/rzs 领导人/nnt 频繁/a 互访/vn ，/w [上海/ns 合作/vn 组织/n]/nt [战略/n 合作/vn]/nz 框架/n 形成/v ，/w 各国/rzs 在/p [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 领域/n 取得/v 共识/n 和/cc [相互/d 理解/v]/nz ，/w 包括/v 中科院/n 新疆/ns 生地/n 所在/n 内/f 的/ude1 我国/n [科研/n 单位/n]/nz 和/cc 中亚/ns 以及/cc 俄罗斯/nsf 同行/n 之间/f 的/ude1 互访/vn 、/w 合作/vn 也/d 越来越/d 密切/ad ，/w 越来越/d 具/vg 实质性/n ，/w 这种/r 合作/vn 为/p 双方/n 国家/n 乃至/c 周边/n 区域/n 都/d 带来/v 了/ule 显而易见/bl 的/ude1 好处/n 。/w 
吉力力/nr 谈到/v 上世纪/nz 90年代/t 初/f 与/cc 哈萨克斯坦/nsf 在/p [泥石流/n 防治/vn]/nz 、/w 水资源/n 利用/v 等/udeng 方面/n 开展/v 的/ude1 合作/vn 研究/vn ，/w 还/d 介绍/v 了/ule 2006年/t 以来/f 新疆/ns 生地/n 所/usuo 和/cc [中亚/ns 国家/n]/nz [科研/n 单位/n]/nz 合作/vn 开展/v 的/ude1 从/p 里海/ns 一路/mq 向/p 东/f ，/w 横跨/v 咸海/nz 、/w [巴尔/nrf 喀什/nsf 湖/n]/nz 、/w 艾比湖/nr 、/w [准噶尔/ns 盆地/n]/nz 以及/cc 内蒙古/ns 的/ude1 “/w 中亚/ns 样带/nz （/w 对/p 整个/b [中亚/ns 地区/n]/ns 植被/n 、/w 土壤/n 、/w 冰川/n 、/w 水文/n 湖泊/n 等/udeng 变化/vn 的/ude1 观测/vn 、/w 评判/vn 和/cc 预测/vn ）/w 研究/vn ”/w ，/w 以及/cc 由/p 科技部/nz 支持/v ，/w 新疆/ns 生地/n 所/usuo 牵头/vi ，/w 国内外/s [40/m 家/q]/mq [科研/n 单位/n]/nz 和/cc 高校/n 参与/v 的/ude1 “/w 亚洲/ns 中部/f 干旱区/nz [应对/v 气候/n 变化/vn]/nz 及/cc [生态/n 系统/n]/nz 保护/vn 与/cc 管理/vn ”/w 等/udeng [科研/n 课题/n]/nz 。/w “/w 大家/rr 都/d 在/p 喊/v [气候/n 变化/vn]/nz 。/w 究竟/d 是/vshi 新疆/ns 的/ude1 [塔克/nrf 拉玛/nrf 干/v 沙漠/n]/nz 、/w [古尔班通古特/nrf 沙漠/n]/nz 变化/vn 厉害/a ，/w 还是/c 里海/ns 、/w 咸海/nz 周边/n 地区/n 变化/vn 大/a ？/w 这种/r 变化/vn 对/p 各国/rzs 农牧业/n 造成了/v 哪些/ry 影响/vn ？/w ”/w 
那/rzv 以后/f ，/w 在/p 中科院/n 新疆/ns 生地/n 所/usuo 和/cc 对方/n 合作/v 单位/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w [中亚/ns 国家/n]/nz 相继/d 建起/v 了/ule [8/m 个/q]/mq 野外/s 自动/d 观测站/nis 。/w 这些/rz 观测站/nis 与/cc 此前/t 已经/d 在/p [新疆/ns 和/cc 田/n]/ns 、/w 阿克苏/nsf 、/w 塔/n 中/f 以及/cc 吐鲁番/ns 、/w 莫/d 索/vg 湾/ng 沙漠/n 等/udeng 地/ude2 建起/v 的/ude1 野外/s 自动/d 观测站/nis 形成/v 了/ule 一个/mq 观测网/n ，/w 采集/v 到/v 的/ude1 数据/n 最终/d 都/d 汇集/v 到/v 数据库/n ，/w 相关/vn 数据库/n 和/cc [生态/n 系统/n]/nz [评估/vn 模型/n]/nz 正在/d 建立/v 。/w 此外/c 中科院/n 新疆/ns 生地/n 所/usuo 还/d 以/p 对外/vn 合作/vn 的/ude1 形式/n ，/w 在/p 哈萨克斯坦/nsf 建立/v “/w 农业/n 盐碱/n [土壤/n 改良/vn]/nz 试验/v 示范区/n ”/w ，/w 在/p 吉尔吉斯斯坦/nsf 建立/v “/w [设施/n 农业/n]/nz 试验/v 示范区/n ”/w 以及/cc 在/p 乌兹别克斯坦/nsf 和/cc 塔吉克斯坦/nsf 分别/d 建立/v “/w 棉花/n [膜/n 下/f 滴灌/vn]/nz 试验/v 示范区/n ”/w ，/w 均/d 由/p 吉力力·阿不都/nrf 外力/n 牵头/vi 负责/v 。/w 
“/w 塔吉克斯坦/nsf 的/ude1 棉花/n [膜/n 下/f 滴灌/vn]/nz 示范区/n ，/w 棉花/n 单产/n 比/p 常规/n 灌溉/v 棉田/n 提高/v 一倍/mq 。/w ”/w 吉力力/nr [举例/vi 说明/v]/nz 中国/ns 新疆/ns 与/cc [周边/n 国家/n]/nz 科技/n 合作/vn 给/p 双方/n 带来/v 的/ude1 好处/n 。/w 
“/w 中国/ns 新疆/ns 和/cc [中亚/ns 地区/n]/ns 水土/n 、/w 气候/n 条件/n 很/d 相似/a ，/w 如果/c 说/v 有/vyou 不/d 一样/uyy 的/ude1 地方/n ，/w 那/rzv 就是/v 不同/a 的/ude1 国家/n [人类/n 活动/vn]/nz 对/p 自然环境/n 影响/vn 的/ude1 程度/n 有/vyou 深/a 有/vyou 浅/a 。/w ”/w 吉力力/nr 向/p 记者/nnt 展示/v 了/ule 《/w 干旱区/nz 湖泊/n 与/cc 盐尘暴/nz 》/w 一/m 书/n ，/w 此书/r 全面/ad 集成/vn 他/rr 的/ude1 科研/n 团队/n 近年来/dl 在/p 亚洲/ns 中部/f 干旱区/nz 湖泊/n 的/ude1 [研究/vn 成果/n]/nz 。/w 类似/a 这样/rzv 的/ude1 学术/n 著作/gi 总共/d 有/vyou [18/m 本/rz]/mq ，/w 其中/rz [3/m 本/rz]/mq 已经/d 出版/v ，/w 另外/c [15/m 本/rz]/mq 也/d 将/d 很快/d 陆续/d 出版/v 。/w “/w 俄文/nz 的/ude1 [四/m 本/rz]/mq 、/w 英文/nz 的/ude1 两本/mq ，/w 别的/rzv 都/d 是/vshi 中文/nz 的/ude1 。/w [中亚/ns 五/m 国/n]/nz 和/cc 我国/n 新疆/ns 都/d 涉及/v 到/v 了/ule 。/w ”/w 吉力力/nr 说/v 。/w 
除了/p 科技/n 合作/vn 研究/vn 之外/f ，/w 新疆/ns 生地/n 所/usuo 还/d 高度/d 重视/v 对/p [中亚/ns 国家/n]/nz [科技/n 人才/n]/nz 的/ude1 培养/vn ，/w 目前/t 在/p 该/rz 所/usuo 接受/v 培养/vn 的/ude1 [中亚/ns 国家/n]/nz 博士/nnt 和/cc [硕士/nnt 研究生/nnt]/nnt 就/d 有/vyou 近/a [20/m 名/q]/mq ，/w 仅/d 吉力力/nr 就/d 培养/v 了/ule [3/m 名/q]/mq [中亚/ns 国家/n]/nz 的/ude1 [博士/nnt 研究生/nnt]/nnt ，/w 为/p “/w 丝绸之路/n 经济带/n ”/w 各国/rzs 长远/a 合作/vn 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w （/w 朱必义/nr 李琳/nr 李冬妹/nr ）/w 
