12日/t 下午/t 闭幕/vi 的/ude1 [中共/n 广东/ns 省委/nis]/nto 十一届/n [三/m 次/qv]/mq 全会/n 称/v ，/w 因/p [广东省/ns 科学技术/n 厅/n]/nt 原/b 厅长/nnt 李兴华/nr 严重/a 违纪/vn ，/w 根据/p 《/w [中国共产党/nt 章程/n]/nz 》/w [有关/vn 规定/n]/nz ，/w 给予/vn 其/rz [开除/v 党籍/n]/nz 处分/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年7月26日/t ，/w [中共/n 广东省/ns 纪委/nnt]/nt 发布/v 消息/n 称/v ，/w [广东/ns 科学技术/n 厅/n]/nt 厅长/nnt 李兴华/nr [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 问题/n 被/pbei 调查/vn 。/w 随后/d ，/w [广东省/ns 人大常委会/nis]/nt [通过/p 决议/n]/nz ，/w 接受/v 李兴华/nr 辞去/v [第/m 十二/m 届/q]/nz [全国/n 人民/n 代表大会/n 代表/nnt]/nnt 职务/n 的/ude1 请求/vn ，/w 并/cc 报请/v [全国人大常委会/nt 代表/nnt 资格/n 审查/vn 委员会/nis]/nt 审查/vn 确认/v 。/w 并/cc 于/p 当日/t 表决/v 通过/p 免去/v 其/rz 职务/n 。/w 
2013年10月25日/t ，/w 全国人大常委会/nt 举行/v 会议/n 终止/v 其/rz [全国/n 人大代表/nnt]/nnt 资格/n 。/w (/w 索有为/nr )/w 
