记者/nnt 从/p 新疆/ns [银行业/n 监督/vn 管理/vn]/nz [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 获悉/v ：/w 2013年/t 新疆/ns 银行业/n 安全/an 稳健/a 运行/vn ，/w 截至/v 当年年末/t ，/w 新疆/ns 银行业/n [资产/n 总额/n]/nz [2/m ./w 01/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 17.86%/m 。/w 
据/p [新疆/ns 银/ng 监/vg 局/n]/nt 局长/nnt 赖秀福/nr 介绍/v ，/w 2013年/t 银行业/n [信贷/n 资产/n]/nz 总体/n 质量/n 较好/d 。/w 截至/v [2013/m 年年/d]/mq 末/f ，/w 新疆/ns 银行业/n 各项/r [存款/n 余额/n]/nz 1.41万亿/m ，/w 增长/v 14.54%/m ；/w 各项/r [贷款/n 余额/n]/nz [1/m ./w 06/m 万/d 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 23.31%/m ，/w 增速/n 位居/v 全国/n 前列/n ；/w 存贷比/nz 75.18%/m ，/w 高于/v 全国/n 平均/a 存贷比/nz ；/w 不良/a 贷款/n 率/v 为/p 1.33%/m ，/w 较/d 年初/t 下降/vi [0/m ./w 30/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 
“/w 2013年/t ，/w 银行业/n 服务/v [实体/n 经济/n]/nz 能力/n 显著/ad 增强/v 。/w ”/w 赖秀福/nr 说/v 。/w 新疆/ns 银行业/n 全面/ad 参与/v [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns [重大/a 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 逐一/d 落实/v [重点/n 项目/n]/nz 牵头/vi 银行/nis ，/w 以/p [银团/n 贷款/n]/nz 方式/n 与/cc [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 实现/v 对接/vn ，/w 目前/t 已/d 签订/v 涉及/vn 自治区/n [重点/n 建设/vn 项目/n]/nz 贷款/n [合同/n 金额/n]/nz [396/m 亿元/q]/mq ，/w 累计/vd 发放/v [220/m 亿元/q]/mq 。/w 支持/v 辖区/n [资产/n 管理/vn 公司/nis]/nis 通过/p [股权/n 投资/vn]/nz 、/w [金融/n 租赁/vn]/nz 、/w [证券/nis 发行/v]/nz 承销/vn 等/udeng 业务/n 累计/vd 投入/v 近/a [100/m 亿元/q]/mq 资金/n 支持/v 新疆/ns 经济发展/v 。/w 
在/p 全/a 疆/b 信贷/n 增速/n 持续/vd 高位/n 增长/v 的/ude1 情况下/nz ，/w [小/a 微/ag 企业/n]/nz 和/cc [涉农/vn 贷款/n]/nz 仍然/d 实现/v 了/ule “/w 两个/mq 不/d 低于/v ”/w 的/ude1 增长/vn 目标/n 。/w 截至/v 2013年11月末/t ，/w 自治区/n [银行业/n 金融/n 机构/n]/nz [小/a 微/ag 企业/n]/nz [贷款/n 余额/n]/nz [2499/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 年初/t 增加/v [502/m 亿元/q]/mq ，/w 增幅/n 为/p 25.12%/m 。/w 截至/v 2013年/t 三季度/nz 末/f ，/w 全/a 疆/b 涉农/v [贷款/n 余额/n]/nz [4695/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 年初/t 增加/v [818/m 亿元/q]/mq ，/w 增长/v 21.3%/m 。/w 民生/n 领域/n [金融/n 服务/vn]/nz 实现/v 新/a 突破/v ，/w 保障性/n 安居工程/n [贷款/n 余额/n]/nz [153/m ./w 17/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 年初/t 增长/v 57.2%/m 。/w （/w 王永飞/nr ）/w 
