近日/t ，/w [新疆/ns 维吾尔/nz 自治区/n]/ns 哈密市/ns 迎来/v 持续/vn 降雪/vi ，/w 气温/n 下降/vi [10/m 度/qv]/mq 以上/f 。/w 在/p 寒冷/a 的/ude1 天气/n 中/f ，/w [哈密市/ns 公安局/nis]/nto 特警/nnd 大队/nis 的/ude1 民警/nnt 和/cc 协警/nz 们/k 却/d 迎来/v 了/ule 一场/mq “/w 暖流/n ”/w 。/w 哈密市/ns 维吾尔族/nz 老人/n 依萨兰·达吾提/nrf 将/d 亲手/d 缝制/v 的/ude1 200余双/m 棉/ng 鞋垫/n 送到/v 了/ule 哈密市/ns 特警/nnd 队员/nnt 手中/s 。/w 
入冬/vi 以来/f ，/w 家住/v 哈密市/ns 北郊/s 路/n 惠泽/ns 园/ng 小区/n 的/ude1 [54/m 岁/qt]/mq 维吾尔族/nz 老人/n 依萨兰·达吾提/nrf 经常/d 在/p 街头/s 看到/v 和/cc 自己/rr 孩子/n 一样/uyy 年轻/a 的/ude1 特警/nnd 队员/nnt 整装/nz 巡逻/vn 。/w 随着/p 气温/n 不断/d 下降/vi ，/w 依萨兰·达吾提/nrf 想到/v 这些/rz 警察/nnt 娃娃/n 们/k 可能会/nz 冻/v 脚/n ，/w 便/d 在/p 一个/mq 月/n 时间/n 里/f 足不出户/vl ，/w 亲手/d 缝制/v 了/ule 200余双/m 棉/ng 鞋垫/n 送到/v 特警/nnd 大队/nis ，/w 希望/v 这些/rz 棉/ng 鞋垫/n 能/v 保护/vn 特警/nnd 队员/nnt 们/k 的/ude1 双脚/n ，/w 陪伴/v 他们/rr 度过/v 一个/mq 温暖/an 的/ude1 寒冬/n 。/w （/w 兰泽东/nr 严明/a ）/w 
