图/n 为/p 选手/n 们/k 在/p 激烈/a 的/ude1 叼羊/nz 比赛/vn 中/f 抢夺/v 山羊/n 。/w 
人民网/nz 博湖/ns 1月12日/t 电/n （/w 通讯员/nnt 年磊/nr 吴东亮/nr ）/w 11日/t ，/w 新疆/ns 巴州/nz [第四/m 届/q]/mq 暨/cc 博湖/ns [第七/m 届/q]/mq 冰雪节/n 在/p 大河口/nz (/w [西/f 海渔村/ns]/ns )/w 景区/n 开幕/vi 。/w 本届/r 冰雪节/n 活动/vn 中/f “/w 马背/n 叼羊/nz 比赛/vn ”/w 夺人/nz 眼球/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 马背/n 叼羊/nz 比赛/vn 是/vshi 新疆/ns 蒙古族/nz 、/w 哈萨克族/nz 、/w 维吾尔族/nz 所/usuo 喜爱/v 的/ude1 一种/mq 传统/n 的/ude1 体育运动/n ，/w 多/a 在/p 节日/n 或/c 婚礼/n 等/udeng 喜庆/vi 集会/vn 时/ng 举行/v ，/w 为/p 祈祷/v 祝福/vn 而/cc 举行/v 的/ude1 一种/mq [娱乐/vn 活动/vn]/nz 。/w 
