[湖南/ns 卫视/n]/nz 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 季/ng]/mq 迎来/v 了/ule 众多/a 重量级/b 乐坛/n 前辈/n 加盟/v ，/w 中国/ns [流行/v 音乐/n]/nz 传奇/n 天后/nz 韦唯/nr 的/ude1 加盟/vn 更是/d 让/v 这个/rz 舞台/n 变得/vi 熠熠生辉/al 。/w 继/vg 上周/t 惊艳/nz 亮/vi 嗓/ng 后/f ，/w 本/rz 周五/t 晚/tg [8/m 点/qt]/mq 播出/v 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 韦唯/nr 更是/d 挑战/vn 邓丽君/nr 名曲/n ，/w 女中音/n 变声/nz 嗲嗲/nz 音/n ，/w 值得/v 期待/vn ！/w 
韦唯/nr 重唱/n 邓丽君/nr 名曲/n 女中音/n 挑战/vn 嗲嗲/nz 音/n 
《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w [第二/m 期/qv]/mq 已经/d 录制/v 完毕/vi ，/w 据/p 导演/nnt 组/n 透露/v ，/w 此次/rz 韦唯/nr 演唱/v 的/ude1 是/vshi 由/p 琼瑶/nr 作词/v ，/w 邓丽君/nr 翻唱/v 的/ude1 名曲/n 《/w 在/p 水/n 一方/mq 》/w ，/w 邓丽君/nr 用/p 其/rz 温柔/a 甜美/a 的/ude1 歌声/n 将/d 这/rzv 首/q 歌/n 诠释/v 得/ude3 诗情画意/n ，/w 火/n 遍/qv 大江南北/n 。/w 韦唯/nr 对/p 这/rzv 首/q 歌/n 也/d 相当/d 重视/v ，/w 平安夜/nz 当晚/t 赶到/v 长沙/ns ，/w 直接/ad 从/p 机场/nis 去/vf 与/cc 编曲/nnt 老师/nnt 以及/cc 总/b 导演/nnt 会面/vi ，/w 商讨/v 编曲/nnt 事宜/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 韦唯/nr 在/p 采访/v 中/f 表示/v ，/w “/w 从/p 机场/nis 直接/ad 过去/vf ，/w 我/rr 说/v 这/rzv 还是/c 我/rr 几十年/mq 生涯/n 里面/f 从来/d 没/d 见过/v 的/ude1 ，/w 真的/d 是/vshi ，/w 但是/c 我/rr 也/d 是/vshi 一种/mq 期待/v ，/w 在/p 新的/a 曲子/n 编配/nz 上/f ，/w 我/rr 也/d 希望/v 得到/v 他们/rr 肯定/v 的/ude1 一种/mq 想法/n 。/w ”/w 韦唯/nr 老师/nnt 的/ude1 [敬业/vi 精神/n]/nz 和/cc 对/p 音乐/n 的/ude1 热爱/vn 令人钦佩/vl ，/w 力求/v 在/p 这次/r 歌曲/n 的/ude1 重新/d 演绎/v 中/f 带给/v 观众/n 不/d 一样/uyy 的/ude1 听觉/n 感受/v 。/w 
这次/r 《/w 在/p 水/n 一方/mq 》/w 的/ude1 改编/vn 既/c 保留/v 了/ule 歌曲/n 意境/n 的/ude1 清纯/a 感/vg ，/w 又/d 保留/v 了/ule 歌曲/n 原有/v 的/ude1 缠绵/a 感/vg ，/w 韦唯/nr 用/p 女中音/n 的/ude1 方式/n 演绎/v ，/w 既有/v 80年代/t [流金/v 岁月/n]/nz 那种/r 音乐/n 的/ude1 美感/n ，/w 同时/c 还/d 把/pba 它/rr 更加/d 扩大/v ，/w 更加/d 升华/vi ，/w 表达/v 出/vf 那种/r 森林/n 状态/n 和/cc 那种/r 在/p 水/n 一方/mq 的/ude1 境界/n 感/vg 。/w 韦唯/nr 此次/rz 重唱/n 名曲/n ，/w 大家/rr 都/d 花费/v 不少/m 心血/n 在/p 歌曲/n 的/ude1 改编/vn 上/f ，/w 力求/v 达到/v 最佳/z 效果/n 。/w 
大爱/nz 歌曲/n 韵律/n 美/b 自爆/nz 喜爱/v 中国/ns 风/n 
在/p 谈及/v 对/p 歌曲/n 的/ude1 理解/vn 上/f ，/w 韦唯/nr 毫不/d 掩饰/v 的/ude1 表达/vn 了/ule 对/p 这/rzv 首歌曲/nz 的/ude1 喜爱/vn ，/w 以及/cc 结合/v 自身/rr 的/ude1 理解/vn 与/cc 体会/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 韦唯/nr 小时候/n 就/d 很/d 喜欢/vi 读/v 古/tg 白话文/n ，/w 甚至/d 不仅/c 是/vshi 喜欢/vi ，/w 还/d 读过/v [诗词/n 格律/n]/nz ，/w 用/p 漂亮/a 的/ude1 繁体字/n 写/v 过/uguo 律诗/n ，/w 所以/c 她/rr 对于/p 这/rzv 首/q 歌/n 有/vyou 特殊/a 的/ude1 理解/vn 和/cc 一种/mq 特殊/a 的/ude1 共鸣/vn 。/w 韦唯/nr 对/p 歌曲/n 中/f 爱情/n 的/ude1 [表达/v 方式/n]/nz 也/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 一套/mq 理解/v ，/w 她/rr 觉得/v 爱/vn 是/vshi 需要/v 敞开/v 的/ude1 ，/w 只有/c 敞开/v 才能/n 有/vyou 那个/rz 自由/a 的/ude1 感觉/n ，/w 有/vyou 了/ule 那个/rz 自由/a ，/w 爱才/nz 会/v 真正/d 有/vyou 空间/n 走近/v 我们/rr 。/w 
在/p 采访/v 中/f 韦唯/nr ：/w “/w 我/rr 唱/v 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 就是/v 站/vi 在/p 森林/n 了/ule ，/w 就是/v 有/vyou 那种/r 森林/n 感/vg ，/w 所以/c 编曲/nnt 的/ude1 时候/n ，/w 编曲/nnt 老师/nnt 就/d 说/v 要/v 的/ude1 是/vshi 森林/n 感/vg 。/w ”/w 由此可见/c ，/w 韦唯/nr 老师/nnt 对/p 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 掌握/vn 已经/d 炉火纯青/bl ，/w 在/p [第二/m 期/qv]/mq 的/ude1 节目/n 中/f 一定会/nz 带给/v 观众/n 不/d 一样/uyy 的/ude1 惊喜/a 。/w 
