号称/v “/w 韩国/nsf [第一/m 男/b]/mq 神/n ”/w 的/ude1 李敏镐/nr 1月11日/t 现身/v 武汉/ns 出席/v 某/rz 名牌/n 活动/vn 再次/d 引发/v “/w 地震/n ”/w ，/w 人气/n 爆棚/nz 迫使/vi 上/f 百/m 警察/nnt [维持/v 秩序/n]/nz 。/w 面对/v 众人/n 的/ude1 宠爱/v ，/w 李敏镐/nr 只能/v 以/p “/w 长腿/nz 、/w 俊/nz 脸/n 、/w 卖萌/nz 笑/v ”/w 回报/vn ，/w 更/d 在/p 被/pbei 唤作/nz “/w 男/b 神/n ”/w 时/ng ，/w 轻轻/d 一/m 笑道/v ：/w “/w 听到/v 这个/rz 好/a 害羞/a 哦/e 。/w ”/w 从/p 10日/t 空降/v [天河/n 机场/nis]/nt ，/w 到/v 11日/t 参加/v 品牌/n 见面会/n ，/w “/w 李敏镐/nr ”/w [三/m 个/q]/mq 字/n 就/d 成/v 了/ule 微博/n 、/w 微信/nz 里/f 让/v 女人们/nz 不/d 淡定/nz 却/d 让/v 男人/n 们/k 很/d 不解/v 的/ude1 关键词/n 。/w 话说/v 这/rzv 两天/mq ，/w 连/ulian 好男人/nz 的/ude1 标准/n 都/d 被/pbei 刷新/v 了/ule ：/w 爱/v 她/rr 的/ude1 [最高/a 境界/n]/nz ，/w 就是/v 帮/v 她/rr 弄/v 一张/mq 李敏镐/nr 见面会/n 的/ude1 入场券/n ！/w 
号称/v “/w 韩国/nsf [第一/m 男/b]/mq 神/n ”/w 的/ude1 李敏镐/nr 1月11日/t 现身/v 武汉/ns 出席/v 某/rz 名牌/n 活动/vn 再次/d 引发/v “/w 地震/n ”/w ，/w 人气/n 爆棚/nz 迫使/vi 上/f 百/m 警察/nnt [维持/v 秩序/n]/nz 。/w 
面对/v 众人/n 的/ude1 宠爱/v ，/w 李敏镐/nr 只能/v 以/p “/w 长腿/nz 、/w 俊/nz 脸/n 、/w 卖萌/nz 笑/v ”/w 回报/vn ，/w 更/d 在/p 被/pbei 唤作/nz “/w 男/b 神/n ”/w 时/ng ，/w 轻轻/d 一/m 笑道/v ：/w “/w 听到/v 这个/rz 好/a 害羞/a 哦/e 。/w ”/w 
