[陕西/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w [长安/ns 大学/nis]/ntu 、/w [西北/ns 大学/nis]/ntu 日前/t 公布/v 2014年/t [自主/vd 招生/vn]/nz 方案/n 。/w 陕/b 师大/nis [自主/vd 招生/vn]/nz 包括/v [免费/vd 师范生/n]/nz 和/cc 非/b 师范生/n ，/w 新增/v 专业/n 为/p 经济学/n 、/w 金融学/nz 、/w [财务/n 管理/vn]/nz 。/w [长安/ns 大学/nis]/ntu 对/p [自主/vd 选拔/v]/nz 合格/vi 且/c 公示/n 无异议/nz 的/ude1 考生/n ，/w 高考/vn 下延/nz 30分/t (/w 江苏省/ns 下延/nz 15分/t )/w 录取/v 。/w 
陕/b 师大/nis ：/w 报名/vi 者/k 须/d 有/vyou 特长/n 和/cc 创新/vi 潜质/n 
陕/b 师大/nis 计划/n 录取/v [150/m 人/n]/mq ，/w 包括/v [免费/vd 师范生/n]/nz 和/cc 非/b 师范生/n 。/w 专业/n 包括/v [中国/ns 语言/n 文学/n]/nz 类/q 、/w [外国/n 语言/n 文学/n]/nz 类/q 、/w 历史学/n 类/q 、/w 数学/n 类/q 、/w 物理学/n 类/q 、/w 化学/n 类/q 、/w [生物/n 科学/n 类/q]/nz 、/w 材料/n 类/q 和/cc [经济/n 管理/vn]/nz 类/q 共/d [19/m 个/q]/mq 专业/n 。/w 除/p 经管/v 、/w 材料/n 、/w 物理/n 三类/b 外/f ，/w 其他/rzv 类别/n 均/d 招收/v 师范类/nz 学生/nnt 。/w 陕/b 师大/nis [自主/vd 招生/vn]/nz [网上/s 报名/vi]/nz 截至/v 1月27日/t 。/w 
报名/vi 者/k 须/d 具有/v 学科/n 特长/n 和/cc 创新/vi 潜质/n ，/w 陕/b 师大/nis [特别/d 强调/v]/nz ，/w 报考/v 师范/n 专业/n 的/ude1 学生/nnt ，/w 还/d 须/d 热爱/v [教育/vn 事业/n]/nz ，/w 愿意/v 履行/vn 《/w [师范生/n 免费/vd 教育/vn]/nz 协议书/n 》/w 规定/n 的/ude1 权利/n 和/cc 义务/n 。/w 
3月4日/t ，/w 陕/b 师大/nis 统一/vn 进行/vn 笔试/n (/w 语文/n 和/cc 数学/n )/w ，/w 然后/c 根据/p 报考/v 专业/n 大/a 类/q 进行/vn 学科/n 测试/vn 。/w 报考/v 师范/n 专业/n 的/ude1 考生/n 须/d 加试/v [教师/nnt 教育/vn]/nz [能力/n 测试/vn]/nz 。/w 考核/vn 、/w 公示/n 合格/vi 的/ude1 考生/n ，/w 将/d 成为/v [自主/vd 选拔/v 录取/v]/nz 候选人/nnt ，/w 高考/vn 成绩/n 达到/v 一本/mq 线/n 即可/v 录取/vn 。/w 
[长安/ns 大学/nis]/ntu ：/w 合格/vi 的/ude1 高考/vn 下延/nz 30分/t 录取/v 
针对/p 近期/t 蓝田/ns 等/udeng 地/ude2 出现/v 假冒/vn [长安/ns 大学/nis 招生办/nis]/nt 名义/n ，/w 以/p 所谓/v [自主/vd 选拔/v]/nz 内部/f 名额/n 非法/b 收费/vn 招生/vn 的/ude1 现象/n ，/w [长安/ns 大学/nis 招生办/nis]/nt 声明/n ，/w 未/d 单独/d 设立/v [自主/vd 选拔/v]/nz 招生/vn 部门/n ，/w 没有/v 在/p 外/f 设立/v 任何/rz 招生/vn 点/qt ，/w 也/d 从未/d 委托/vn 任何/rz 单位/n 和/cc 个人/n 进行/vn [自主/vd 选拔/v]/nz 中介/n 或/c 收费/vn 招生/vn ，/w 广大/b 考生/n 、/w 家长/n 要/v 谨防/v 上当受骗/v 。/w 
[西北/ns 大学/nis]/ntu ：/w 理科/n 考/v 化学/n 文科/n 考/v 写作/vn 
[西北/ns 大学/nis]/ntu [自主/vd 招生/vn]/nz 计划/n 人数/n 将/d 不/d 超过/v 当年/t 学校/nis [招生/vn 计划/n]/nz 总数/n 的/ude1 2%/m 。/w 符合/v 申请/vn 条件/n 的/ude1 学生/nnt 须/d 在/p 2月20日/t 之前/f 登录/v 西北/ns [大学/nis 本科/n]/nz 招生网/nz 报名/vi 。/w 3月/t 考试/vn ，/w 包括/v 笔试/n 和/cc 面试/vi ，/w 分文/n 理科/n 进行/vn 。/w 总分/n 为/p 200分/t ，/w 笔试/n 面试/vi 各/rz 占/v 100分/t 。/w 理科/n 统一/v 笔试/n 科目/n ：/w 化学/n ；/w 文科/n 统一/v 笔试/n 科目/n ：/w 写作/vn 。/w 具体/a 考试/vn 时间/n 、/w 考场/n 安排/v 另/rz 见/v 该校/r [招生/vn 信息网/n]/nz 通知/n (/w http/x :/w //w //w zsb/x ./w nwu/x ./w edu/x ./w cn/x )/w 。/w 取得/v 该校/r [自主/vd 选拔/v 录取/v]/nz 资格/n 的/ude1 考生/n ，/w 须/d 参加/v 2014年/t 普通/a 高考/vn ，/w 成绩/n 须/d 达到/v 陕西省/ns 当年/t 一批/mq 本科/n 院校/n 录取/v 控制线/n ，/w 并/cc 在/p 本科/n [自主/vd 选拔/v]/nz 批次/n [第一/m 志愿/n]/nz 报考/v 该校/r 。/w 
[同等/b 条件/n 下/f]/nz ，/w [西北/ns 大学/nis]/ntu 将/d 向/p 在/p [学科/n 专业/n]/nz 方面/n 表现/v 突出/a 的/ude1 申请/vn 考生/n 、/w 向/p 扎实/a 推进/vi [素质/n 教育/vn]/nz 的/ude1 地区/n 或/c 中学/nis 、/w [向农村/ns 地区/n 中学/nis]/nt 或/c 申请/v 考生/n 适当/a 倾斜/vi 。/w (/w 记者/nnt 耿彦红/nr )/w 
