秘鲁/ns 利马/ns 秘鲁/ns 酸/a 橘汁/n 腌鱼/nz 
为何/ryv 利马/ns 还/d 没有/v 成为/v 世界/n 顶级/b 美食/n 地/ude2 之一/rz ？/w 在/p 2013年/t 最佳/z 餐厅/nis [评选/vn 活动/vn]/nz 中/f ，/w 利马/ns 有/vyou 两家/mq 餐馆/nis 入选/v ，/w 在/p 9月/t 的/ude1 首届/b 拉丁美洲/nsf [50/m 个/q]/mq 顶级/b 餐馆/nis 的/ude1 [15/m 个/q]/mq 奖项/n 的/ude1 评选/vn 中/f ，/w 拿/v 了/ule [7/m 个/q]/mq 奖/n ，/w 但是/c 一些/mq 美食家/nnd 对此/d 仍然/d 不/d 满意/v 。/w 秘鲁/ns 菜/n 是/vshi 一个/mq 混合/v 菜系/n ，/w 是/vshi 前/f 印加/nz 时代/n 和/cc 印加/nz 主食/n 、/w 沿海/f 、/w 山区/n 和/cc [亚马逊/nrf 丛林/n]/nz 食物/nf 的/ude1 大杂烩/n —/w —/w 融合/v 了/ule 亚洲/ns 热情/an 和/cc 欧洲/ns 华丽/a 的/ude1 风格/n 。/w 
吃/v 什么/ry ：/w 尽管/c 酸/a 橘汁/n 腌鱼/nz 的/ude1 起源/n 有/vyou 争议/vn ，/w 但是/c 秘鲁/ns 宣称/v 这/rzv 才/d 是/vshi 他们/rr 真正/d 的/ude1 自家/rr 菜/n 。/w 味道/n 浓烈/a 的/ude1 咸/a 生鱼/nz 、/w 柠檬汁/nf 、/w 洋葱/n 和/cc 辣椒/nf 配/v 皮斯科/nrf 白兰地/nf ，/w 吃/v 下去/vf 后/f 你/rr 的/ude1 嘴/n 会/v 跳/vn 一/m 整/v 晚/tg 的/ude1 莎莎舞/nz 。/w 
你/rr 是否/v 已经/d 厌倦/v 了/ule 熟悉/v 的/ude1 食物/nf ，/w 是否/v 想/v 尝/v 一/m 尝/v 新奇/a 的/ude1 [美味/n 佳肴/n]/nz ，/w 下面/f 就是/v 美国/nsf 《/w [国际/n 财经/n 时报/n]/nz 》/w 网站/n 介绍/v 的/ude1 [11/m 大/a]/mq 新兴/b 美食/n 之/uzhi 地/ude2 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 邓玲/nr 审稿/vi ：/w 赵小侠/nr )/w 
