“/w 1月10日/t ,/w 商务部/nis 在/p 其/rz 官网/n 公布/v 了/ule 《/w 2013年/t [第四/m 季度/n]/nz 无条件/d 批准/v [经营者/nnt 集中/v]/nz 案件/n 列表/vi 》/w ,/w 其中/rz 私募/nz CVC/x 收购/v 俏江南/nz 案/ng 赫然/z 在/p 列/v ,/w 结案/vi 时间/n 为/p 2013年11月14日/t 。/w 此前/t 市场/n 曾/d 传闻/n 俏江南/nz 股权/n 出售/v ,/w 但/c 俏江南/nz 创始人/nnt 张兰/nr 极力/d 否认/v 。/w 昨天/t ,/w 张兰/nr 依然/d 对/p 媒体/n 否认/v 这/rzv 桩/q 交易/vn ,/w 称/v 双方/n 并未/d 签约/vi 。/w 昨天/t ,/w [北京/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 现场/s 探访/v 俏江南/nz 部分/n 门店/n ,/w 员工/n 对此/d 也/d 称/v 不/d 知情/vi 。/w ”/w 
回应/vn 
创始人/nnt 张兰/nr 依然/d 强烈/a 否认/v 
昨天/t ,/w 让/v 人/n 意外/a 的/ude1 是/vshi ,/w 俏江南/nz 创始人/nnt 张兰/nr 依然/d 否认/v 这/rzv 桩/q 交易/vn 。/w 她/rr 在/p 接受/v 多家/mq 媒体/n 采访/v 时/ng 都/d 强调/v 说/v ,/w 商务部/nis 虽/c 有/vyou 批复/v ,/w 但/c 双方/n 并/cc 无/v 具体/a 意向/n ,/w CVC/x 与/cc 俏江南/nz 并未/d 签订/v 协议/n 。/w 采访/v 中/f ,/w 张兰/nr 还/d 多次/mq 重申/v 一定会/nz 将/d 俏江南/nz 做成/v 世界级/b 品牌/n 和/cc [百年/mq 老店/n]/nz ,/w 希望/v 2014年/t 能/v 在/p 香港/ns 上市/vn 。/w 
追访/nz 
张兰/nr 否认/v 收购/vn 案/ng 或/c 另有/v 隐情/n 
最终/d 批准/v 的/ude1 收购/vn 案/ng ,/w 是否/v 正如/v 此前/t 传闻/n 的/ude1 [3/m 亿/m 美元/q]/mq 持股/vi 69%/m ,/w 昨天/t ,/w 北/f 青/a 报/n 记者/nnt 未/d 获得/v 双方/n 确认/v 。/w “/w 如果/c [交易/vn 价格/n]/nz 如/v 2013年10月/t 所/usuo 传/v ,/w 这/rzv 对/p 俏江南/nz 和/cc 张兰/nr 来说/uls ,/w 并/cc 不是/c 一桩/mq 特别/d 称心如意/vl 的/ude1 交易/vn ,/w 张兰/nr 的/ude1 否认/vn 因此/c 也/d 并不/d 意外/a 。/w ”/w 昨天/t ,/w 多/a 位/q 分析/v 人士/n 如是说/dl 。/w 
据/p 了解/v ,/w 1991年/t ,/w 张兰/nr 从/p 加拿大/nsf 回国/vi 后/f 开办/v 餐厅/nis ,/w 俏江南/nz 品牌/n 创立/v 于/p 2000年/t 。/w 2008/m 年底/f ,/w 鼎/ng 晖/nz 向/p 俏江南/nz 注入/v 价值/n [2/m 亿元/q]/mq 人民币/n 的/ude1 美元/q 资金/n ,/w 获得/v 10.53%/m 股权/n ,/w 折合/v 俏江南/nz 估值/vi 约/d 为/p [19/m 亿元/q]/mq ;/w 2011年3月/t 俏江南/nz 向/p 证监会/n 发行部/nis 提交/v 了/ule 上市/vn 申请/v ,/w 同时/c 提交/v 申请/vn 的/ude1 还有/v [净雅/nz 餐饮/n 集团/nis]/nt ,/w 但/c 经过/p 数月/mq 等待/v 均/d 无/v 果/ng 而/cc 终/d ;/w 2012年/t 俏江南/nz 转战/v 香港/ns ,/w 并/cc 已经/d 通过/p 聆讯/nz ,/w 但/c 迄今/d 仍/d 未/d 修成/v 正果/n 。/w 
而/cc 如果/c CVC/x 以/p [18/m ./w 3/m 亿元/q]/mq (/w [3/m 亿/m 美元/q]/mq )/w 获得/v 69%/m 股权/n ,/w 意味着/v 俏江南/nz 估值/vi 仅/d [26/m 亿元/q]/mq 。/w 2008年/t 时/ng 俏江南/nz 仅有/nz [40/m 余家/nz]/mq 门店/n ,/w 而/cc 截至/v 2012/m 年底/f ,/w 俏江南/nz 门店/n 数/n 已经/d 拓展/v 至/p [71/m 家/q]/mq 直营店/nis ,/w 2013年/t 又/d 新/a 开/v 了/ule [10/m 余家/nz]/mq 门店/n 。/w 另外/c ,/w 鼎/ng 晖/nz 未/d 直接/ad 涉足/v 俏江南/nz 经营/vn ,/w 如/v 与/cc CVC/x 协议/n 确实/ad 涉及/v 69%/m 股权/n ,/w 张兰/nr 将/d 失去/v 她/rr 一手/d 创办/v 的/ude1 [企业/n 控制权/n]/nz 。/w 
