2014年1月11日/t ，/w 全国/n 首/q 个/q 民生/n 服务/v 电商/nz 平台/n —/w —/w 西安/ns [利/n 安/ag 社区/n]/ns 百姓/n 通/v 上/f 线/n 开通/v ，/w 标志着/v 西安市/ns 社区/n [电子/n 商务/n 服务/vn]/nz 工程/n 正式/ad 启动/v ，/w 电子商务/nnd 示范/vn 城市/n 进程/n 迈入/v 新阶段/nz 。/w 
出席/v 此次/rz 活动/vn 的/ude1 领导/n 有/vyou [西安市/ns 发改委/nis]/nt 主任/nnt 雷英杰/nr 、/w 、/w [西安/ns 高新区/nz]/nz 副主任/nnt 李亚红/nr 、/w [西安市/ns 科技局/nis]/nto 副局长/nnt 高季平/nr 、/w [西安市/ns 工/n 信委/nis]/nt 副主任/nnt 赵平/nr ，/w 以及/cc [西安市/ns 工商联/nis]/nt 、/w [陕西省/ns 电子/n 商务/n 协会/nis]/nt 、/w 建行/nis 陕西省/ns 分行/n 的/ude1 领导/n 和/cc 在/p 陕/b [23/m 家/q]/mq 商会/nis 会长/nnt 、/w 商家/n 代表/nnt 共/d 300余人/m 。/w 
[西/f 安利安/nrf 集团/nis]/nt 董事长/nnt 介绍/v 利/n 安/ag 电商/nz 平台/n 相关/vn 情况/n 摄影/vn //w 成苏宁/nr 
[启动/v 仪式/n]/nz 上/f ，/w [西安市/ns 发改委/nis]/nt 为/p “/w [西安市/ns 社区/n 电子/n 服务/vn 工程/n 实验室/nis]/nt ”/w 授牌/vn ，/w “/w [利/n 安/ag 社区/n]/ns ”/w 无假货/v 联盟/nis 和/cc “/w [利/n 安/ag 社区/n]/ns ”/w [优质/b 服务/vn]/nz 联盟/nis 宣誓/vi 成立/vi 。/w 
[西安市/ns 发改委/nis]/nt 为/p “/w [西安市/ns 社区/n 电子/n 服务/vn 工程/n 实验室/nis]/nt ”/w 授牌/vn 摄影/vn //w 成苏宁/nr 
记者/nnt 从/p [启动/v 仪式/n]/nz 现场/s 了解到/v ，/w 作为/p 电商/nz 的/ude1 [利/n 安/ag 社区/n]/ns ，/w 是/vshi 已经/d 为/p 西安/ns 市民/n 服务/vn 了/ule 十年/mq 的/ude1 利/n [安/ag 电/n 超市/nis]/nt 的/ude1 全面/ad 升级版/nz 。/w 服务/v 领域/n 从/p 原先/d 的/ude1 缴费/vn 、/w 票务/n 、/w 保险/n 等/udeng 服务/vn 类/q 项目/n ，/w 扩展到/v 生活/vn [商品/n 销售/vn]/nz 配送/vn ；/w 服务/v 方式/n 从/p 原先/d 的/ude1 家门口/n 服务/vn ，/w 扩展到/v 线/n 上/f 线/n 下/f 融通/v 、/w 提货/vi 送货/vi 并行/vn 的/ude1 一体化/vn 服务/vn ；/w [运行/vn 模式/n]/nz 从/p 原先/d 的/ude1 现场/s 交易/v 形式/n ，/w 扩展到/v 现场/s 交易/vn 与/cc [网上/s 交易/vn]/nz [自由/a 选择/v]/nz ；/w [支付/v 手段/n]/nz 从/p 原先/d 的/ude1 近/a 场/qv 近/a 付/v （/w 实体/n 购物/vn 现金/n 付款/vi ）/w ，/w 扩展到/v 近/a 场/qv 近/a 付/v 、/w 远场/nz 远/a 付/v （/w [网上/s 购物/vn]/nz 网银/n 付款/vi ）/w 、/w 近/a 场/qv 远/a 付/v （/w 实体/n 购物/vn 网银/n 付款/vi ）/w 、/w 远场/nz 近/a 付/v （/w [网上/s 购物/vn]/nz 现金/n 付款/vi ）/w [自由/a 选择/v]/nz ，/w 其中/rz 远场/nz 近/a 付/v 是/vshi 全国/n 首创/v 。/w 
[利/n 安/ag 社区/n]/ns 电商/nz 平台/n 汇聚/v 了/ule 100余户/m 民生/n 服务/vn 、/w 民生/n 产品/n 生产/v 企业/n ，/w 聚合/vi 了/ule [1000/m 多个/mq]/mq 在/p 社区/n 落地/vi 的/ude1 实体/n 门店/n ，/w 联合/vd 了/ule 2000多人/m 的/ude1 [物流/n 配送/vn]/nz 队伍/n ，/w 服务/v 范围/n 覆盖/v [三/m 环/n]/mq 以内/f ，/w 已经/d 开通/v 的/ude1 商品/n 服务/vn 包括/v ，/w [百姓/n 厨房/n]/nz 、/w 蔬果/n 生鲜/a 、/w 粮油/n 副食/n 、/w 家居/n 百货/n 、/w 糖果/nf 饮料/nf 等/udeng ，/w 同时/c ，/w 原利安/nr 电/n 超市/nis 的/ude1 所有/b 项目/n 也/d 实现/v 了/ule 线/n 上/f 服务/vn 。/w 
西安利安/nrf 民生/n 服务/v 电商/nz 平台/n 正式/ad 启动/v 摄影/vn //w 成苏宁/nr 
[利/n 安/ag 社区/n]/ns 开创/v 了/ule 电商/nz 运行/vn 的/ude1 全新/b 模式/n ，/w 破解/v 了/ule O2O/x 线/n 上/f [线/n 下/f 交易/vn]/nz 一体化/vn 的/ude1 难题/n ，/w 实现/v 了/ule 库存/n 同步/vd ，/w [日/b 清/tg 日/b 结/v]/nz 实时/n 结算/vn ，/w 实体店/nz 提货/vi 与/cc 送货上门/vl 并行/vn ，/w 多种/m [支付/v 手段/n]/nz 灵活/a 选择/v ，/w 服务/v 区内/n 无/v 缝隙/n 物流/n 覆盖/v ，/w 为/p 电商/nz 与/cc 传统/n [商业/n 模式/n]/nz 的/ude1 [有机/b 结合/v]/nz 走出/v 一条/mq 新/a 路/n 。/w 市民/n 不仅/c 可以/v 通过/p 网络/n 和/cc 手机/n 享受/v 产品/n 类/q 、/w 票务/n 、/w 汽车/n 、/w 旅游/vn 、/w 保险/n 、/w 家政/n 、/w 资讯/n 等/udeng 线/n 上/f 服务/vn ，/w 也/d 可以/v 在家/vi 门口/s 享受/v 到/v 与/cc 超市/nis 、/w 商场/nis 、/w 旅行社/nis 、/w 保险公司/nis 、/w 家政/n 中心/nis 同样/d 直接/ad 、/w 可靠/a 、/w 便捷/a ，/w 且/c 质优价廉/n 的/ude1 [社区/n 服务/vn]/nz ，/w 使/v 城市/n [电子/n 商务/n 平台/n]/nz 真正/d 做到/v 服务/vn 市民/n 、/w 方便/a 市民/n 。/w (/w 成苏宁/nr )/w 
