原/b 标题/n ：/w [中国/ns 男足/nis]/nz 期待/v 逆境/n 突围/vi 
[北京/ns 时间/n]/nz [12/m 晚/tg]/mq [9/m 点/qt]/mq ，/w 中国队/nt 将/d 开始/v 自己/rr 在/p 首届/b U22/x 亚洲杯/nz 中/f 的/ude1 [第/m 一场/mq]/mq 比赛/vn ，/w 他们/rr 的/ude1 对手/n 是/vshi 在/p 去年/t 的/ude1 世青赛/n 中/f 表现/v 不俗/a 的/ude1 [乌兹别克斯坦/nsf 队/n]/nt 。/w 由于/p 下届/b U22/x 亚洲杯/nz 将/d 是/vshi 里/f 约/d 奥运会/n 男足/nis 预选赛/n ，/w 所以/c [中国/ns 足协/nis]/nt 此次/rz 派出/v 了/ule 全部/m 由/p 1993年/t 以后/f 出生/vi 的/ude1 球员/nnt 组成/v 的/ude1 球队/nis ，/w 为/p 下届/b 比赛/vn 练兵/vi 。/w 不过/c 面对/v 以/p 小/a 打/v 大/a 、/w 以/p 弱/a 对/p 强/a 的/ude1 局面/n ，/w 主教练/nnt 傅博/nr 在/p 赛/vn 前/f 并不/d 缺乏/v 自信/a ：/w “/w 我/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 小组/nis 出线/vi ！/w ”/w 
中国队/nt 为/p 下届/b 奥运/n 预选赛/n 练兵/vi 
[伦敦/nsf 奥运会/n]/nz 结束/v 后/f ，/w 亚足联/nis 决定/v 设立/vn U22/x 亚洲杯/nz 的/ude1 比赛/vn ，/w 该/rz 赛事/n 将/d 每/rz 两年/mq 进行/vn 一次/mq 比赛/vn ，/w 其中/rz 在/p 奥运会/n 比赛/vn 前/f 的/ude1 那/rzv 届/q 比赛/vn 将/d 同时/c 作为/p 奥运会/n 预选赛/n 。/w 首届/b 赛事/n 虽然/c 不是/c 奥运会/n 预选赛/n ，/w 但是/c 因为/c 是/vshi 第一次/mq 设定/v 该项/r 比赛/vn ，/w [16/m 支/q]/mq 决赛/vn 阶段/n 参赛队/n 还是/c 给予/vn 了/ule 足够/v 的/ude1 重视/vn 。/w 毕竟/d 亚足联/nis 还/d 从来/d 没有/v 以/p 这样/rzv 的/ude1 赛会制/nz 比赛/vn 决定/v 奥运会/n 的/ude1 [亚洲/ns 出线/vi 球队/nis]/nt ，/w 利用/v 第一次/mq 比赛/vn 熟悉/v 赛制/n 、/w 锻炼/v 队伍/n 都/d 是/vshi 不错/a 的/ude1 机会/n 。/w 
[中国/ns 足协/nis]/nt 一向/d 都/d [十分/d 重视/v]/nz 奥运会/n 预选赛/n ，/w 所以/c 在/p 本届/r 比赛/vn 之前/f ，/w 足协/nis 提前/vd 一年/mq 就/d 已经/d 确定/v 派出/vn 下届/b 比赛/vn 的/ude1 适龄/b 球员/nnt ，/w 也/d 就是/v 1993年/t 以后/f 出生/vi 的/ude1 球员/nnt 参赛/vn 。/w 这/rzv 一/m 决定/v 意味着/v ，/w 中国队/nt 必须/d 在/p 本次/r 比赛/vn 中/f “/w 以/p 小/a 打/v 大/a ”/w ，/w 不过/c 相信/v 有/vyou 了/ule 本届/r U22/x 亚洲杯/nz 的/ude1 参赛/vn 经验/n ，/w 这批/r 队员/nnt 等到/v 下届/b 赛事/n 时/ng ，/w 一定会/nz 比/p 其他/rzv 队伍/n 拥有/v 更多/ad 的/ude1 参赛/vn 经验/n 。/w 
当然/d 这/rzv 届/q 比赛/vn 的/ude1 成绩/n 并非/v 同/p 下届/b 比赛/vn 一定/b [没有/v 关系/n]/nz ，/w 根据/p 亚足联/nis 的/ude1 规定/n ，/w 本次/r 比赛/vn 的/ude1 成绩/n 也/d 将/d 成为/v 下届/b 比赛/vn 抽签/vi 时/ng 的/ude1 排名/vn 依据/n 。/w 也/d 就是说/c 成绩/n 越好/d 的/ude1 球队/nis ，/w 将/d 在/p 下届/b 比赛/vn 中/f 得到/v 更为/d 有利/a 的/ude1 签/v 位/q 和/cc 赛程/n ，/w 所以/c U22/x 国/n 足/a 在/p 本届/r 比赛/vn 中/f 也/d 必须/d 全力/d 争取/v [最好/d 成绩/n]/nz 。/w 
身/ng 陷/vi [死亡/vi 之/uzhi 组/n]/nz 出线/vi 不易/ad 
在/p 小组赛/nz 阶段/n ，/w 同/p U22/x 国/n 足/a 同组/nz 的/ude1 是/vshi 乌兹别克斯坦/nsf 、/w 伊拉克/nsf 和/cc 沙特队/nt ，/w 这/rzv [三/m 支/q]/mq 球队/nis 都/d 没有/v 像/v 中国队/nt 这样/rzv 派出/v 完全/ad 由/p 93/m 年龄段/n 球员/nnt 组成/v 的/ude1 球队/nis ，/w 其中/rz 乌兹别克斯坦/nsf 以/p 93/m 年龄段/n 球员/nnt 为主/vi ，/w 但/c 在/p 关键/n 位置/n 上/f 招/v 入/v 了/ule 1993年/t 以前/f 出生/vi 的/ude1 球员/nnt ，/w 其中/rz 的/ude1 代表/nnt 就是/v 曾/d 效力/n 于/p [北京/ns 国安队/nt]/nt 的/ude1 克里梅茨/nrf 。/w 伊拉克/nsf 和/cc 沙特/ns [两/q 队/n]/mq 则/d 都/d 基本/a 是/vshi 以/p 1991年/t 和/cc 1993年/t 两个/mq 年龄段/n 混编/nz 组成/v 。/w 
此外/c ，/w 从/p 2005年/t 世青赛/n 后/f ，/w 中国队/nt 再也/d 没有/v 参加/v 世青赛/n 的/ude1 机会/n ，/w 但是/c 乌兹别克斯坦/nsf 和/cc 伊拉克/nsf 两支/mq 93/m 年龄段/n 的/ude1 球队/nis 都/d 获得/v 了/ule 参加/v 去年/t 世青赛/n 的/ude1 机会/n ，/w 而且/c 都/d 有/vyou 非常/d 不错/a 的/ude1 表现/vn 。/w 沙特队/nt 则/d 是/vshi 整个/b 预选赛/n 当中/f 成绩/n 最好/d 的/ude1 球队/nis 。/w 在/p 昨天/t 的/ude1 赛/vn 前/f 发布/v 会上/n ，/w 沙特队/nt 的/ude1 主帅/nnt 卡罗尔/nrf 更是/d 喊出/v 了/ule “/w 夺冠/vi ”/w 的/ude1 豪言/nz 。/w 
身/ng 陷/vi 如此/rzv 的/ude1 “/w [死亡/vi 之/uzhi 组/n]/nz ”/w ，/w U22/x 国/n 足/a 在/p 整体/n 实力/n 方面/n 明显/a 处于/v 弱势/n ，/w 不过/c 主教练/nnt 傅博/nr 依然/d 在/p 赛/vn 前/f 表示/v ：/w “/w 这个/rz 年龄段/n 的/ude1 球队/nis 实力/n 相差/v 不大/d ，/w 谁/ry 准备/v 得/ude3 好/a ，/w 谁/ry 可能/v 在/p 比赛/vn 中/f 取得/v 更好/d 的/ude1 成绩/n 。/w 对手/n 的/ude1 实力/n 比/p 我们/rr 强/a ，/w 但/c 这/rzv 恰好/d 是/vshi 我们/rr 锻炼/v 队伍/n 的/ude1 好/a 机会/n 。/w 我/rr 希望/v 我们/rr 是/vshi [一场/mq 场/qv]/mq 来/vf 打/v ，/w 尽/vi 我们/rr 最大/gm 努力/ad 去/vf 争取/v 好成绩/nz 。/w ”/w 
两名/mq 海归/nz 引/v 人/n 关注/v 
本次/r U22/x 亚洲杯/nz 的/ude1 参赛/vn 名单/n 中/f ，/w 傅博/nr 从/p 欧洲/ns 招/v 回/v 了/ule 两名/mq 海外/s 球员/nnt ，/w 效力/n 于/p [马德里/ns 竞技/n]/nz [三/m 队/n]/mq 的/ude1 徐新/nr 和/cc 效力/n 于/p 葡/b 甲/n [博/ag 阿维斯塔/nrf 队/n]/nt 的/ude1 李源一/nr ，/w 而/cc 这/rzv 两名/mq 海归/nz 球员/nnt 也/d 将/d 成为/v 本次/r 比赛/v 中国队/nt 的/ude1 [核心/n 球员/nnt]/nz 。/w 虽然/c 这/rzv 两名/mq 球员/nnt 目前/t 都/d 只/d 效力/n 于/p 低/a 级别/n 联赛/n ，/w 算/v 不/d 上/f 实力/n 出众/a 的/ude1 球星/nnd ，/w 但/c 一直/d 能/v 在/p 自己/rr 的/ude1 球队/nis 中/f 获得/v 比赛/vn 机会/n ，/w 其中/rz 李源一/nr 更是/d 已经/d 在/p 球队/nis 中/f 担任/v [主力/nnt 球员/nnt]/nz 。/w 在/p 欧洲/ns 高水平/nz 的/ude1 [竞争/vn 环境/n]/nz 中/f 能/v 踢/v 上/f 比赛/vn ，/w 对于/p 这/rzv 两名/mq 球员/nnt 的/ude1 提升/vn 肯定/v 大/a 有/vyou 帮助/v 。/w 
在/p U22/x 亚洲杯/nz 开始/v 前/f ，/w 中国队/nt 打/v 了/ule 两场/mq 热身赛/n —/w —/w 输给/v 阿曼队/nt ，/w 赢/v 了/ule 约旦队/nt 。/w 李源一/nr 在/p 对阵/vn 阿曼队/nt 的/ude1 比赛/vn 中/f 替补/v 出场/vn ，/w 在/p 对/p 约旦队/nt 的/ude1 比赛/vn 中/f 则/d 出任/v 首发/vn ，/w 并且/c 两场/mq 比赛/vn 表现/v 都/d 不错/a ，/w 傅博/nr 已经/d 给予/vn 他/rr 很大/d 的/ude1 信任/vn 。/w 徐新/nr 虽然/c 没有/v 参加/v 热身赛/n ，/w 但/c 一直/d 在/p 比赛/v 状态/n 的/ude1 他/rr ，/w 目前/t 的/ude1 [竞技/n 状态/n]/nz 也/d 不/d 存在/v 任何/rz 问题/n 。/w 这/rzv 两位/mq 海归/nz 球员/nnt 最终/d 能/v 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 发挥/vn 将/d 是/vshi U22/x [比赛/vn 结果/n]/nz 如何/ryv 的/ude1 关键/n 。/w 此外/c ，/w 王彤/nr 、/w 刘彬彬/nr 、/w 吴兴涵/nr 、/w 谢鹏飞/nr 等/udeng 早已/d 被/pbei 中超/n 球迷/n 所/usuo 熟知/v 的/ude1 球员/nnt ，/w 也/d 将/d 为/p 这支/r 年轻/a 的/ude1 球队/nis 增强/v 一些/mq 取胜/vi 的/ude1 资本/n 。/w (/w 杜锐/nr )/w 
