铃/o 凯/ng 
莫西子/nr 诗/n 
腾讯/ntc 娱乐/vn 讯/ng （/w 文/ng //w 周萌/nr ）/w 经过/p 了/ule 首播/v 的/ude1 高/a 收视/nz 和好/vi 反响/n ，/w 本/rz 周五/t （/w 1月10日/t ）/w 19：30/m ，/w 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w [第二/m 期/qv]/mq 将/d 继续/v 登陆/vn 央视/j [三/m 套/q]/mq ，/w 并/cc 在/p [腾讯/ntc 视频/n]/nz 全/a 网/n 独/d 播/v 。/w 
上期/b 节目/n 中/f 出现/v 了/ule 不少/m 优秀/a 的/ude1 唱作人/nnd ，/w 本期/r 节目/n 中将/nnt 会/v 带来/v 哪些/ry 惊喜/a ？/w 还/d 记得/v 吉克/nrf 隽逸/nz 在/p 第一季/mq “/w 好/a 声音/n ”/w 演唱/v 的/ude1 《/w 不要/d 怕/v 》/w 吧/y ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 的/ude1 原作者/nz 来/vf 了/ule ，/w 而且/c 带来/v 了/ule [另一/m 首/q]/mq 好听/a 的/ude1 歌曲/n 。/w 而/cc 来自/v 新加坡/nsf 的/ude1 铃/o 凯/ng 当场/d 被/pbei 封/q 为/p “/w 小/a 蔡健雅/nr ”/w 。/w 北漂/nz 歌手/nnt 被/pbei 杨坤/nr 和/cc 周华健/nr 两位/mq 导师/nnt 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 求/v 歌/n ，/w 她/rr 到底/d 有/vyou 怎样/ryv 的/ude1 魔力/n ？/w 对了/vl ，/w 千万/m 别/d 忘了/v 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w ，/w 学员/nnt 谢帝会/nr 在/p 节目/n 舞台/n 上/f 活力/n 十足/z 地/ude2 唱出/v 这/rzv 首/q 歌/n 。/w 
不过/c ，/w 他们/rr 最后/f 到底/d 会/v 选择/vn 哪位/nz 导师/nnt ，/w 今晚/t 拭目以待/vl 吧/y 。/w 
莫西子/nr 诗/n 一把/mq 杂草/n “/w 骗/v ”/w 来/vf 女友/n 曾/d 创作/v 吉克/nrf 隽逸/nz 歌曲/n 《/w 不要/d 怕/v 》/w 
本期/r 节目/n 中/f ，/w 来自/v 大凉山/ns 的/ude1 彝族/nz 少年/n 莫西子/nr 诗/n 演唱/v 了/ule 一首/mq 《/w 要/v 死/vn 就/d 死/v 在/p 你/rr 手里/s 》/w ，/w 乍/d 一/m 听/v 如此/rzv 凶残/a 的/ude1 歌/n 名/q ，/w 让/v 人/n 以为/v 作者/nnt 肯定/v 经历/n 了/ule 一场/mq 轰轰烈烈/al 、/w 刻骨铭心/vl 的/ude1 爱情/n ，/w 但/c 事实上/bl ，/w 莫西子/nr 诗/n 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 非常/d 温馨/a 、/w 甜蜜/a ，/w 甚至/d 羡/vg 煞/ag 旁人/rr ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 就是/v 她/rr 为/p 女友/n 创作/vn 的/ude1 。/w 
他/rr 表示/v ，/w 自己/rr 曾经/d 是/vshi 一名/mq 导游/nnt ，/w 一次/mq 机缘/n 巧合/vi ，/w 对/p 一位/mq 日本/ns 姑娘/n 动/v 了/ule 心/n ，/w 再次/d 见面/vi 时/ng ，/w 因为/c 没/d 准备/v 礼物/n ，/w 就/d 在/p 路边/s 采/v 了/ule 一把/mq 杂草/n 送给/v 她/rr ，/w 没想到/nz 姑娘/n 不但/c 不/d 嫌弃/v ，/w 反而/d 很/d 喜欢/vi ，/w 两人/mq 就/d 这样/rzv 走到/vf 了/ule 一起/s 。/w 听过/v 他/rr 的/ude1 故事/n 后/f ，/w 几位/n 导师/nnt 都笑/nz 称/v 他/rr 是/vshi 用/p 一把/mq 杂草/n 骗/v 到/v 了/ule 一个/mq 女朋友/n 。/w 
蔡健雅/nr 更是/d 忍不住/v 直言/vn “/w 如果/c 我/rr 听到/v 一个/mq 男人/n 这样/rzv 为/p 我/rr 唱歌/vi ，/w 我/rr 应该/v 就/d 把/pba 自己/rr 给/p 了/ule 你/rr 啦/y ！/w ”/w 
[爱情/n 故事/n]/nz 美/b ，/w 歌/n 也/d 唱/v 得/ude3 棒/ng 。/w 不仅如此/bl ，/w 他/rr 还/d 透露/v ，/w 曾/d 被/pbei 吉克/nrf 隽逸/nz 拿到/v 《/w 好/a 声音/n 》/w 舞台/n 上/f 演唱/v 的/ude1 那首/nz 《/w 不要/d 怕/v 》/w ，/w 就是/v 他/rr 谱曲/vi 填词/vi 的/ude1 [彝族/nz 民歌/n]/nz 。/w 现场/s 他/rr 还/d 即兴/d 唱/v 了/ule 几句/mq ，/w 和/cc 吉克/nrf 隽逸/nz 完全/ad 不同/a 的/ude1 诠释/vn 也/d 引起/v 了/ule 一阵/mq 掌声/n 。/w 
看/v 两位/mq 导师/nnt 都/d 如此/rzv 诚心/n 邀请/v 自己/rr ，/w 莫西子/nr 诗/n 也/d 跟着/v 有些/rz 纠结/vi 了/ule 。/w 他/rr 到底/d 会/v 选/vn 谁/ry ？/w 本/rz 周五/t 将/d 正式/ad 揭晓/vi 。/w 
“/w 好/a 歌曲/n ”/w 的/ude1 舞台/n 上/f 不仅/c 仅有/nz 国内/s 的/ude1 优秀/a 唱作人/nnd ，/w 还/d 吸引/v 了/ule 不少/m 国外/s 的/ude1 选手/n ，/w 铃/o 凯/ng 就是/v 这样/rzv 一位/mq ，/w 她/rr 为了/p 参加/v “/w 好/a 歌曲/n ”/w 一个人/mq 从/p 新加坡/nsf 来到/v 中国/ns ，/w 而/cc 她/rr 在/p 节目/n 中/f 演唱/v 的/ude1 《/w 一个人/mq 》/w 也/d 充分/ad 体现/v 了/ule 她/rr 的/ude1 心境/n ，/w “/w 我/rr 一个人/mq 唱/v 自己/rr 的/ude1 歌/n 也/d 很/d 爽/ag ！/w ”/w 
屏幕/n 落下/v 后/f ，/w 看到/v 这个/rz 一身/n 干练/a 素衣/nz 装扮/v 的/ude1 女生/n ，/w 蔡健雅/nr 连连/d 称赞/v ，/w “/w 女孩/n 弹吉他/nz 本来/d 就/d 很/d 厉害/a ，/w 而且/c 你/rr 的/ude1 节奏感/n 真的/d 是/vshi 出乎/v 我/rr 的/ude1 意料/vn ，/w 太/d 好听/a 了/ule ！/w ”/w 
听到/v 导师/nnt 对/p 自己/rr 如此/rzv 称赞/v ，/w 铃/o 凯/ng 也/d 透露/v ，/w 自己/rr 在/p 困难/an 的/ude1 时候/n 经常/d 听/v 蔡健雅/nr 的/ude1 音乐/n ，/w 而/cc 一旁/f 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 导师/nnt 赶忙/d 和/cc 观众/n 一起/s 起哄/vi ：/w “/w 合唱/vn ！/w 合唱/vn ！/w ”/w 蔡健雅/nr 立刻/d 走上/v 舞台/n ，/w 两人/mq 一起/s 演唱/v 了/ule 一首/mq 《/w Beautifullove/x 》/w ，/w 在/p 演唱/v 过程/n 中/f ，/w 现场/s 更是/d 掌声/n 、/w 叫好声/n 不断/d 。/w 
不过/c ，/w 铃/o 凯/ng 最后/f 是否/v 会/v 选择/vn 蔡健雅/nr 当/p 自己/rr 的/ude1 导师/nnt ，/w 本/rz 期中/t 就/d 能/v 找到/v 答案/n 啦/y 。/w 
谢帝/nr 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 说/v 出/vf 观众/n 心声/n 刘金/nr 获/v 周华健/nr 杨坤/nr “/w 跪求/nz ”/w 
本期/r 节目/n 中/f 最/d High/x 的/ude1 一首歌/mq 就是/v 谢/v 帝/ng 演唱/v 的/ude1 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w ，/w 整/v 首/q 歌/n 都/d 是/vshi 由/p RAP/x 演唱/v ，/w 旋律/n 朗朗上口/al 不说/c ，/w 而且/c 歌词/n 也/d 特别/d 容易/ad 引起/v 观众/n 的/ude1 共鸣/vn ，/w “/w 明天/t 不/d 上班/vi ”/w 还有/v 可能会/nz 成为/v 一句/mq 流行语/n 。/w 不过/c ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 却/d 并非/v 是/vshi 普通话/n 演唱/v ，/w 而是/c 四川话/nz ，/w 但/c 听/v 起来/vf 却/d 别/d 有/vyou 一番/mq 味道/n 。/w 
现场/s ，/w 几位/n 导师/nnt 也/d 被/pbei 谢/v 帝/ng 歌曲/n 的/ude1 活力/n 所/usuo 感染/v ，/w 笑得/vi 合不拢嘴/vl ，/w 还/d 让/v 他用/n RAP/x 来/vf 一段/mq 自我/rr 介绍/v ，/w 他/rr 张嘴/vi 就/d 来/vf ，/w 更是/d 让/v 几位/n 导师/nnt 对/p 其/rz 刮目相看/vl 。/w 
还有/v 一位/mq 选手/n 也/d 让/v 几位/n 导师/nnt 特别/d High/x ，/w 就是/v 北漂/nz 选手/n 刘金/nr ，/w 一/m 听说/v “/w 北漂/nz ”/w ，/w 杨坤/nr 立刻/d 问起/v 了/ule 她/rr 现在/t 的/ude1 生活/vn 状态/n ，/w 刘金/nr 表示/v 状况/n 并/cc 不好/a ，/w 但/c 她/rr 却/d 十分/d 乐观/a 地/ude2 回答/v ，/w “/w 卖/v 了/ule 一首歌/mq 的话/udh 就/d 稍微/d 好/a 点/qt 了/ule ，/w 如果/c 卖/v 不/d 出去/vf 的话/udh ，/w 可能/v 就/d 得/ude3 变卖/v 一些/mq 家产/n ，/w 衣服/n 、/w 鞋子/n 、/w 酱油/nf 瓶子/n ，/w 反正/d 能/v 卖/v 就/d 卖/v ！/w ”/w 
有/vyou 了/ule 这种/r 缘分/n ，/w 杨坤/nr 更是/d 不遗余力/vl 地/ude2 抢/v 人/n 了/ule ，/w 怎奈/nz 劲敌/n 周华健/nr 也/d 毫不/d 示弱/vi ，/w 两人/mq 最后/f 干脆/d 单/b 膝/ng 跪/v 地/ude2 ，/w 张开/v 双手/n ，/w 召唤/v 刘金/nr 加入/v 自己/rr 的/ude1 队伍/n 。/w 刘金/nr 还/d 笑/v 称/vn ，/w 自己/rr 的/ude1 父母/n 特别/d 喜欢/vi 周华健/nr ，/w 哭笑不得/al 的/ude1 周华健/nr 感慨/v 道/qv ：/w “/w 我/rr 决定/v 了/ule ，/w 2014年/t 我/rr 要/v 办/v [32/m 场/qv]/mq —/w —/w 家长会/n ”/w 。/w 
