[安徽/ns 卫视/n]/nz 昨日/t 举办/v 资源/n 展示/v 暨/cc 广告/n 征订/vn 会/v ，/w 坚持/v 国剧/nz 、/w 大/a 剧/n 战略/n 的/ude1 [安徽/ns 卫视/n]/nz ，/w 提前/vd 公布/v 明年/t 影视剧/n 的/ude1 播出/vn 计划/n ，/w 其中/rz 备受/v 关注/vn 的/ude1 都市/n [爱情/n 喜剧/n]/nz 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 已经/d 定/v 档/ng 为/p 开/v 年/qt 大/a 剧/n 。/w 作为/p 一部/mq 都市/n 情景/n 爱情/n 轻喜剧/n ，/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 3/m 》/w 在/p 卫视/n 首播/v 时/ng 曾经/d 创下/v 卫视/n 收视/nz 纪录/n ，/w 而/cc 原班人马/n 打造/v 的/ude1 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 也/d 被/pbei “/w 公寓/n 迷/v ”/w 们/k 期待/v 已/d 久/a ，/w 而/cc 该剧/r 也/d 将/d 作为/p [安徽/ns 卫视/n]/nz 2014年/t 开/v 年/qt 大戏/n 。/w 美/b 嘉/b 到底/d 有/vyou 没有/v 怀孕/vn ，/w 孩子/n 的/ude1 爸爸/n 又/d 会/v 是/vshi 谁/ry ？/w 而/cc 暧昧/a 了/ule [三/m 季/ng]/mq 的/ude1 胡一菲/nr 与/cc 曾小贤/nr 的/ude1 [爱情/n 故事/n]/nz 会/v 不会/v 有/vyou 进展/vn ？/w 届时/d 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 3/m 》/w 结局/n 时/ng 的/ude1 系列/n 超级/b 大/a 悬念/n 也/d 将/d 在/p 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 中/f 揭晓/vi 。/w 《/w [爱情/n 公寓/n]/nz 4/m 》/w 参与/v 客串/v 的/ude1 明星/nnd 阵容/n 被/pbei 曝光/vi ，/w 可谓/v 大牌/n 云集/v 。/w 林丹/nr 、/w 周杰伦/nr 、/w 胡歌/nr 、/w 何炅/nr 、/w 谢娜/nr 、/w 杜海涛/nr 、/w 林志玲/nr 都/d 将/d 出现/v 在/p 剧/n 集中/v 。/w 林丹/nr 是/vshi 曾小贤/nr 失散/vi 多年/mq 的/ude1 兄弟/n ，/w 周杰伦/nr 变身/nz 酒保/nz 追求/v 胡一菲/nr ，/w 胡歌/nr 插足/v 关谷/nr 和/cc 悠悠/z ，/w 何炅/nr 演/v 煤老板/nz 入住/v 公寓/n ，/w 谢娜/nr 是/vshi 张伟/nr 未婚妻/n ，/w 杜海涛/nr 是/vshi 曾小贤/nr 同事/n ，/w 林志玲/nr 演/v 曾小贤/nr 铁杆/n 粉丝/nf 。/w 
