《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w [第二/m 期/qv]/mq 选手/n 背景/n 深度/n 揭秘/v 莫西子/nr 诗/n 和/cc 窦唯/nr 合作/vn 亲密无间/vl 日本/ns 女友/n 长相/n 酷似/v 苍井空/nz 辛/nz 若/c 天/qt 和/cc 潘阳/nr 拍/v MV/x 国家/n [3/m 级/q]/mq 演奏员/nnt 谢帝川/nr 话/n rap/x 高手/n 铃/o 凯/ng 发行/v 过/uguo EP/x 
来自/v 四川/ns 彝族/nz 的/ude1 莫西子/nr 诗/n 以/p 一首/mq 《/w 要/v 死/vn 就/d 一定/b 要/v 死/vn 在/p 你/rr 手里/s 》/w 成为/v 当晚/t 节目/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 之一/rz ，/w 原来/d 莫西子/nr 诗/n 在/p 圈内/d 克/q 是/vshi 颇/d 有名气/nz 的/ude1 音乐人/nnt ，/w 和/cc 前/f “/w 黑豹/n ”/w 主唱/nnt 窦唯/nr 是/vshi 好友/n 。/w 而/cc 好/a 声音/n 吉克/nrf 隽逸/nz 曾/d 演唱/v 的/ude1 《/w 阿吉鲁/nrf 不要/d 怕/v 》/w 就是/v 出自/v 他/rr 手/n 。/w 而/cc 在/p 莫西子/nr 诗/n 驻/v 唱/v 的/ude1 酒吧/nis 里/f 总是/d 挤满/v 了/ule 来/vf 听/v 他/rr 作品/n 的/ude1 人/n ，/w 场面/n 相当/d 火爆/a 。/w 成都/ns rap/x 高手/n 谢/v 帝/ng 以/p 四川话/nz 演绎/v 的/ude1 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 堪称/v 新/a 神曲/n ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 之前/f 已经/d 火/n 遍/qv 了/ule 上班族/n 的/ude1 微博/n 、/w 微信/nz 朋友圈/nz 和/cc 各/rz 大/a [视频/n 网站/n]/nz ，/w 点击量/nz 破/v 百万/m 。/w 谢帝/nr 原名/n 蔡镇鸿/nr 曾/d 做/v 过/uguo 酒吧/nis 驻/v 唱/v 、/w 广告公司/nis 文案/n 。/w 如今/t 谢/v 帝/ng 因为/c 这/rzv 首歌曲/nz 身价/n 暴涨/vi ，/w 有/vyou 网友/n 更是/d 呼吁/v 他/rr 创作/vn 《/w 明天/t 不/d 上学/vi 》/w 。/w 辛若天/nr 是/vshi 一名/mq 歌舞团/nis 的/ude1 职业/n 打击/v 乐手/nnt ，/w 2003年/t 考入/v [解放军/nnd 艺术/n 学院/nis]/nt 打击乐/n 专业/n ，/w 师从/v 打击乐/n 演奏家/nnt 杨曜/nr 教授/nnt ，/w 是/vshi 国家/n [3/m 级/q]/mq 演奏员/nnt 。/w 辛若天/nr 的/ude1 mv/x 还/d 曾/d 请/v 到/v 潘阳/nr 担任/v 女主角/nnt 。/w 
中国/ns 好/a 歌曲/n [第二/m 期/qv]/mq 学员/nnt 背景/n 揭秘/v 
来自/v 四川/ns 彝族/nz 的/ude1 莫西子/nr 诗/n 以/p 一首/mq 《/w 要/v 死/vn 就/d 一定/b 要/v 死/vn 在/p 你/rr 手里/s 》/w 成为/v 当晚/t 节目/n 最大/gm 的/ude1 亮点/n 之一/rz ，/w 原来/d 莫西子/nr 诗/n 在/p 圈内/d 克/q 是/vshi 颇/d 有名气/nz 的/ude1 音乐人/nnt ，/w 和/cc 前/f “/w 黑豹/n ”/w 主唱/nnt 窦唯/nr 是/vshi 好友/n 。/w 而/cc 好/a 声音/n 吉克/nrf 隽逸/nz 曾/d 演唱/v 的/ude1 《/w 阿吉鲁/nrf 不要/d 怕/v 》/w 就是/v 出自/v 他/rr 手/n 。/w 而/cc 在/p 莫西子/nr 诗/n 驻/v 唱/v 的/ude1 酒吧/nis 里/f 总是/d 挤满/v 了/ule 来/vf 听/v 他/rr 作品/n 的/ude1 人/n ，/w 场面/n 相当/d 火爆/a 。/w 成都/ns rap/x 高手/n 谢/v 帝/ng 以/p 四川话/nz 演绎/v 的/ude1 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 堪称/v 新/a 神曲/n ，/w 这/rzv 首/q 歌/n 之前/f 已经/d 火/n 遍/qv 了/ule 上班族/n 的/ude1 微博/n 、/w 微信/nz 朋友圈/nz 和/cc 各/rz 大/a [视频/n 网站/n]/nz ，/w 点击量/nz 破/v 百万/m 。/w 谢帝/nr 原名/n 蔡镇鸿/nr 曾/d 做/v 过/uguo 酒吧/nis 驻/v 唱/v 、/w 广告公司/nis 文案/n 。/w 如今/t 谢/v 帝/ng 因为/c 这/rzv 首歌曲/nz 身价/n 暴涨/vi ，/w 有/vyou 网友/n 更是/d 呼吁/v 他/rr 创作/vn 《/w 明天/t 不/d 上学/vi 》/w 。/w 辛若天/nr 是/vshi 一名/mq 歌舞团/nis 的/ude1 职业/n 打击/v 乐手/nnt ，/w 2003年/t 考入/v [解放军/nnd 艺术/n 学院/nis]/nt 打击乐/n 专业/n ，/w 师从/v 打击乐/n 演奏家/nnt 杨曜/nr 教授/nnt ，/w 是/vshi 国家/n [3/m 级/q]/mq 演奏员/nnt 。/w 辛若天/nr 的/ude1 mv/x 还/d 曾/d 请/v 到/v 潘阳/nr 担任/v 女主角/nnt 。/w 
