近日/t ，/w 经过/p 准备/v 、/w 实施/v 、/w 验收/vn [三/m 个/q]/mq 阶段/n 的/ude1 工作/vn ，/w [渭南/ns 高新区/nz]/nz 王贺/nr 、/w 张/q 东/f 、/w 金花/nz 、/w 安雷/nr [四/m 个/q]/mq 农村/n [互助/vn 幸福/a 院/n]/nt 挂牌/vi 成立/vi ，/w 为/p 当地/s 空巢/nz 、/w [留守/v 老人/n]/nz 送去/vf 了/ule 福音/n 。/w 农村/n [互助/vn 幸福/a 院/n]/nt 是/vshi 一种/mq 新兴/b 的/ude1 [养老/vn 服务/vn]/nz ，/w 秉承/v [自愿/vd 原则/n]/nz ，/w 积极/ad 引导/v [留守/v 老人/n]/nz 离家/vi 不/d 离/v 村/n ，/w 聚在一起/v ，/w 互帮互助/vl 。/w 
据/p 了解/v ，/w [渭南/ns 高新区/nz]/nz 农村/n [互助/vn 幸福/a 院/n]/nt 建设/vn 工作/vn 从/p 8月/t 下旬/t 启动/v 以来/f ，/w [渭南/ns 高新区/nz]/nz 积极/ad 组织/n 人员/n 对/p 全区/n 各村/r 可/v 利用/vn 闲置/vn 空房/n 、/w 老人/n [基本/a 情况/n]/nz 、/w 有/vyou 入住/v 需求/n 的/ude1 人数/n 等/udeng 情况/n 进行/vn 了/ule 详实/a 摸排/nz ，/w 对/p 各/rz 街道办/nis 初选/v 的/ude1 建设/vn 名单/n 进行/vn 了/ule 实地/d 察看/v ；/w 定点/n 工作/vn 完成/v 后/f ，/w 组织/n 各/rz 街道办/nis 及/cc 定点/n 村/n 的/ude1 干部/nnt 外出/vi [实地/d 考察/v]/nz 和/cc 学习/v ，/w 指导/vn 各村/r 制定/v 建设/vn 规划/n ，/w 合理/a 安排/v 现有/vn 闲置/vn 房屋/n ，/w 确保/v 建设/vn 工作/vn [顺利/ad 完成/v]/nz 。/w [互助/vn 幸福/a 院/n]/nt 院内/s 设/v 厨房/n 、/w 餐厅/nis 、/w 娱乐室/nz ，/w 后期/f 还/d 将/d 增配/v 健身/vn 、/w 娱乐/vn 器材/n 等/udeng 设施/n ，/w 进一步/d 满足/v 入院/vn 老人/n 的/ude1 基本/a 需求/n ，/w 为/p 各/rz 农村/n [空巢/nz 老人/n]/nz 、/w [留守/v 老人/n]/nz 提供/v 娱乐/vn 、/w 住宿/vn 、/w 餐饮/n 场所/n ，/w 让/v 老人/n 们/k 在/p 这里/rzs 再/d 孤单/a 。/w (/w 成/v 苏宁/nr 张盼/nr 杨世安/nr ）/w 
