陶喆/nr 林俊杰/nr 
陶喆/nr 11日/t 晚/tg 在/p [台北/ns 小巨蛋/nz]/nz 开/v 个/q 唱/v ，/w 演唱会/n 命/n 为/p 《/w [小人物/n 狂想曲/n]/nz 》/w ，/w 是/vshi 以/p 陶喆/nr 已/d 离世/nz 的/ude1 父亲/n 陶大伟/nr 的/ude1 节目/n 《/w [小人物/n 狂想曲/n]/nz 》/w 命名/v 。/w 孝顺/v 的/ude1 陶喆/nr ，/w 为了/p 纪念/v 忘/v 父/ng ，/w 更/d 特别/d 献/v 上/f “/w 陶爸/nr 组曲/n ”/w 《/w 妈妈/n 的话/udh 》/w 、/w 《/w [小人物/n 狂想曲/n]/nz 》/w 及/cc 《/w 朋友/n 歌/n 》/w ，/w 而/cc 陶喆/nr 献/v 唱/v 时/ng ，/w 演唱会/n 大/a 荧幕/n 更/d 同步/vd 播放/v 陶喆/nr 和/cc 父亲/n 的/ude1 旧/a 相/d 及/cc 回忆/v ，/w 场面/n 十分/d 感人/a 。/w 而/cc 陶喆/nr 唱/v 到/v 《/w [小人物/n 狂想曲/n]/nz 》/w 时/ng ，/w 更/d 忍不住/v 在/p 台上/s 流下/v 男儿/n 泪/n ，/w 陶喆/nr 对/p 忘/v 父/ng 的/ude1 不舍/nz ，/w 令/v 到/v 坐/v 在/p 台下/s 的/ude1 陶/ag 妈妈/n 亦/d 为之动容/nz ，/w 不停/v 低头/vi 拭泪/vi 。/w 
另外/c 陶喆/nr 还/d 邀请/v 了/ule 两位/mq 重量级/b 嘉宾/n 为/p 演唱会/n 助阵/vi 。/w 最大/gm 的/ude1 惊喜/a ，/w 是/vshi 大忙人/n 谢霆锋/nr 竟然/d 在/p 安/ag 可/v 环节/n 登场/vi ，/w 令/v 现场/s 尖叫声/nz 此起彼落/vl 。/w 两人/mq [一/d 来/vf]/mq 便/d 合唱/vn 《/w HOTELCALIFORNIA/x 》/w ，/w 更/d 齐齐/nz 大/a 弹/v 电子/n 结/v 他/rr ，/w 成功/a 炒/v 热/a 现场/s 气氛/n 。/w 而/cc [首次/m 站/vi]/mq 上/f 小巨蛋/nz 的/ude1 谢霆锋/nr ，/w 更/d 感谢/v 陶喆/nr 让/v 他/rr 有/vyou 机会/n 在/p 小巨蛋/nz 演出/vn ：/w “/w 今晚/t 勾出/nz 很多/m 火/n ，/w 但/c 欠/v 台湾/ns 观众/n 一次/mq 近距离/nz 的/ude1 机会/n 。/w ”/w 
至于/p [另一/m 位/q]/mq 嘉宾/n 则/d 是/vshi 林俊杰/nr （/w JJ/x ）/w ，/w 林俊杰/nr 更/d 在/p 台上/s 开/v 黄腔/nz ：/w “/w 我们/rr 都/d 有/vyou ‘/w GG/x ’/w ”/w 虽然/c JJ/x 指/v 的/ude1 是/vshi [英文/nz 名字/n]/nz 发音/n ，/w 但/c 陶喆/nr 却/d 淘气/a 反击/v ：/w “/w 难道/d 其他/rzv 男歌手/nz 都/d 没有/v ‘/w GG/x ’/w ？/w ”/w 令/v 现场/s 乐迷/n 捧腹大笑/n 。/w 
