[中国/ns 旅游/vn 研究院/nis]/nt 日前/t 发布/v 的/ude1 报告/n 显示/v ，/w ２０１３年/t [中国/ns 公民/n]/nz 出国/vi 旅游/vn 满意度/n 为/p ７８．８８/m ，/w 达到/v “/w 基本/a 满意/v ”/w 水平/n 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 旅游/vn 投诉/v 满意度/n 较低/d 、/w 中文/nz 标识/n 及/cc 中文/nz 服务/vn 不足/an 、/w 旅游/vn 价格/n 偏高/d 是/vshi 影响/vn 出国/vi 旅游/vn 满意度/n 的/ude1 主因/n 。/w 出国/vi 游客/n 对/p 国外/s 城市/n 的/ude1 环境/n 、/w 基础设施/gi 、/w 管理/vn 以及/cc 景区/n 景点/n 的/ude1 满意度/n 较高/ad ，/w 对/p 餐饮/n 和/cc 外方/n 旅行社/nis [服务/vn 满意度/n]/nz 较低/d 。/w 
报告/n 公布/v 了/ule ２０１３年２２/t 个/q 样本/n 目的地/n 国家/n 游客/n 满意度/n 排名/vi ，/w 从/p 高/a 到/v 低/a 依次/d 为/p ：/w 加拿大/nsf 、/w 法国/nsf 、/w 新西兰/nsf 、/w 新加坡/nsf 、/w 西班牙/nsf 、/w 德国/nsf 、/w 英国/ns 、/w 澳大利亚/nsf 、/w 日本/ns 、/w 意大利/nsf 、/w 阿根廷/nsf 、/w 美国/nsf 、/w 韩国/nsf 、/w 南非/nsf 、/w 巴西/nsf 、/w 泰国/nsf 、/w 俄罗斯/nsf 、/w 马来西亚/nsf 、/w 菲律宾/nsf 、/w 印度尼西亚/nsf 、/w 柬埔寨/nsf 、/w 越南/nsf 。/w （/w 记者/nnt 金小茜/nr ）/w 
