[江苏/ns 卫视/n]/nz 最强/ad 大脑/n ，/w [第一/m 期/qv]/mq 主持人/nnt 蒋昌建/nr ，/w 科学/n 判官/nnt 魏坤琳/nr ，/w 科学/n 助教/nnt 周杰伦/nr ，/w 固定/a 观察员/nnt 陶晶莹/nr 、/w 李永波/nr 、/w 梁冬/nr ，/w X/x 观察员/nnt 李彦宏/nr 、/w 章子怡/nr 、/w [非/b 诚/dg 勿/d 扰/v]/nz 孟非/nr 等/udeng 。/w 第二/m 期中/t 陶晶莹/nr 变身/nz 超级/b 找茬/v 王/n ，/w 主持人/nnt 与/cc 小孩/n 过火/a 对话/vn 被/pbei 说/v 勿/d 拿/v 儿童/n 造/v 噱头/n 。/w 
