春节/t 临近/v ，/w 为/p 方便/a 旅客/n 乘车/vi 购票/v 。/w 日前/t ，/w 纺织城/nz 、/w 三府/nz 湾/ng 、/w 城西/d 三/m 客运站/nis 实现/v 联网/vn 售票/vn ，/w 旅客/n 可/v 在/p 以上/f [三/m 站/vi]/mq 购买/v 长途/b 班/n 线/n 和/cc 短途/b 班/n 线/n 。/w 
除此之外/al ，/w 乘坐/v 去/vf 往/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 福州/ns 、/w 任丘/ns 、/w 运城/ns 、/w 临汾/ns 、/w 太原/ns 、/w 阳泉/ns 、/w 随州/ns 、/w 恩施/ns 、/w 长沙/ns 、/w 株洲/ns 、/w 邵东/ns 、/w 威海/ns 、/w 曹县/ns 、/w 单县/ns 、/w 潍坊/ns 、/w 滨州/ns 、/w 济南/ns 、/w 曲阜/ns 、/w 德州/ns 、/w 青岛/ns 、/w 赤峰/ns 、/w 红岩寺/nz 、/w 商南/nr 等/udeng 地/ude2 班车/n 的/ude1 旅客/n 可/v 自行/d 选择/v 在/p 三府/nz 湾/ng 或/c 纺织城/nz 客运站/nis 乘车/vi 。/w 
为了/p 应对/v 春运/n 期间/f 客流量/n 大/a 的/ude1 问题/n ，/w 纺织城/nz 客运站/nis 延长/v 了/ule 售票/vn 时间/n ，/w 由/p 每日/r 7:00/m -/w 19:30/m 调整/vn 为/p 6:30/m -/w 20:00/m ，/w 同时/c 还/d 由/p [15/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s 增加/v 到/v [21/m 个/q]/mq 。/w 
