11日/t 上午/t ，/w 蒲城县/ns 罕井镇/ns 街道/ns 上/f 随处可见/vl “/w 悬赏/v 通告/n ”/w 记者/nnt 赵雷/nr 摄/vg 
1月11日/t ，/w 蒲城县/ns 罕井镇/ns 东党村/ns 的/ude1 村民/n 仍/d 在/p 谈论/v 着/uzhe 蒲城/ns 客车/n 爆炸/v 案/ng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 党赵飞/nr 。/w 其/rz 岳父/n 因/p 外孙/n [意外/a 死亡/vi]/nz ，/w 已/d 多年/mq 未/d 与/cc 其/rz 联系/v 。/w 其/rz 妻/ng 目前/t 已/d 回娘家/nz 休养/v 。/w 
村干部/nnt ：/w 党赵飞/nr 从未/d 因/p 债/n 上访/v 
1月5日18时40分/t 许/v ，/w 一辆/mq 挂/v 陕/b AN0207/x 牌照/n 、/w 满载/v [47/m 人/n]/mq 的/ude1 高速/b 客运/n 班车/n ，/w 从/p 西安/ns 出/vf 发行/v 至/p 蒲城县/ns 迎宾路/nz 与/cc 朝阳路/ns 十字/b 附近/f 时/ng 发生/v 爆炸/vn ，/w 造成/v [5/m 名/q]/mq 乘客/n 死亡/vi 、/w [25/m 名/q]/mq 乘客/n 受伤/vi 。/w 
党赵飞/nr 家/q 对面/f 就是/v 其/rz 哥哥/n 家/q 。/w 看见/v 记者/nnt 敲门/vi ，/w 一名/mq 自称/v 是/vshi 党赵飞/nr 亲戚/n 的/ude1 男子/n 上前/vi 阻止/v ，/w 并称/v 自己/rr 刚/d 从/p 上海/ns 回来/v ，/w 对/p 党赵飞/nr 的/ude1 事/n 并不/d 了解/v 。/w 
该村/r 一名/mq 村干部/nnt 说/v ，/w 党赵飞/nr 在/p 村里/n 做/v 水果/n 代办/v 已有/v [十/m 余年/q]/mq ，/w 门路/n 较广/d ，/w 生意/n 也/d 不错/a 。/w 但/c 前/f 几年/mq 收/v 苹果/nf 时/ng 赔/v 了/ule 钱/n ，/w 大概/d 欠/v 了/ule 村民/n [十几/m 万元/q]/mq 。/w “/w 村民/n 从/p 没有/v 上门/vn 逼债/vi 的/ude1 行为/n 。/w ”/w “/w 党赵飞/nr 不是/c 内向/a 的/ude1 人/n ，/w 但/c 他/rr 儿子/n 意外/a 溺/vg 亡/vg ，/w 对/p 他/rr 打击/v 很大/d 。/w ”/w 这/rzv 名/q 村干部/nnt 说/v ，/w 党赵飞/nr 一年中/t 约/d 三分之二/m 的/ude1 时间/n 在/p 外/f 打工/vi ，/w 自己/rr 也/d 很少/ad 见到/v 党赵飞/nr 。/w 去年/t [12/m 月底/t]/mq ，/w 党赵飞/nr 曾/d 给/p 自己/rr 打电话/vi ，/w 咨询/v [养老/vn 保险/n]/nz 和/cc 惠农/ns 卡/n 的/ude1 事/n ，/w 当时/t 感觉/n 党赵飞/nr 没啥/nz 异常/a 。/w 
“/w 党赵飞/nr 从/p 没有/v 因/p 欠债/vi 向/p [有关/vn 部门/n]/nz 求助/v 或者/c 上访/v 。/w ”/w 该村/r 干部/nnt 说/v ，/w 前些年/t 党赵飞/nr 收/v 苹果/nf 时/ng 因/p 债务/n 问题/n ，/w 村民/n 拦/v 了/ule 客商/nnd 的/ude1 车/n ，/w 最后/f 通过/p 公安/n 调解/vn 解决/v 。/w 这/rzv 是/vshi 自己/rr 印象/n 里/f 党赵飞/nr 发生/v 过/uguo 的/ude1 最大/gm 的/ude1 事/n 。/w 
疑犯/n 岳父/n ：/w 已/d 多年/mq 未/d 与/cc 党赵飞/nr 联系/v 
昨日/t 中午/t ，/w 记者/nnt 来到/v [10/m 公里/q]/mq 外/f 党赵飞/nr 的/ude1 岳父/n 家/q 。/w “/w 我/rr 女儿/n 今天/t 刚/d 从/p 县城/n 接受/v 调查/vn 回来/v ，/w 正在/d 休息/v 呢/y 。/w ”/w 党赵飞/nr 的/ude1 岳父/n 樊某/nr 说/v ，/w 党赵飞/nr 常年/d 在/p 外/f 打工/vi ，/w 女儿/n 就/d 一个人/mq 在家/vi 。/w 党赵飞/nr 生意/n 不错/a ，/w 但/c 却/d 不/d 知道/v 将/d 钱/n 花/n 在/p 了/ule [什么/ry 地方/n]/nz 。/w 数/n 年前/t ，/w 女儿/n 有/vyou 病/n ，/w 党赵飞/nr 称/v 没钱/vi 无法/v 治疗/vn ，/w 樊某/nr 便/d 与/cc 其/rz 有些/rz 不/d 痛快/a 。/w 后来/t ，/w 外孙/n 意外/a 溺/vg 亡/vg ，/w 双方/n 的/ude1 矛盾/an 进一步/d 激化/v ，/w 樊/nz 还/d 曾/d 打/v 过/uguo 党赵飞/nr 。/w 案发/v 前/f ，/w 双方/n 已/d 多年/mq 没有/v 联系/vn ，/w 见面/vi 也/d 不/d 打招呼/vi 。/w 
据/p 了解/v ，/w 党赵飞/nr 当时/t 并/cc 没有/v 和/cc 妻子/n 坐/v 在/p 一起/s ，/w 妻子/n 坐/v 在/p 车子/n 前排/s 位置/n 。/w 爆炸/vn 发生/v 后/f 的/ude1 伤者/n 名单/n 中/f ，/w 没有/v 出现/vn 党/n 妻/ng 的/ude1 名字/n 。/w 
