记者/nnt 从/p 云南省/ns 、/w 迪庆州/ns [气象/n 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 受/v 强/a 冷空气/n 影响/vn ，/w 预计/v １月１３日/t 至/p １４日/t 云南省/ns 中部/f 及/cc 以东/f 地区/n 将/d 出现/v 一次/mq [寒潮/n 天气/n 过程/n]/nz 。/w 其中/rz ，/w 预计/v [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz １１日/t 夜间/n 至/p １２日/t 受/v 南支槽/nz 影响/vn ，/w 多/a 云/vg 有/vyou 阵雪/n ，/w １３日/t 天气/n 将/d 转晴/nz 。/w 
[云南省/ns 气象台/nis]/nt 根据/p 气象/n 资料/n 预计/v ，/w 受/v 西南/ns 气流/n 影响/vn ，/w 迪庆/ns 、/w 怒江/ns 北部/f 在/p １２日/t 至/p １３日/t 可能/v 出现/vn 中到大雪/n 局部/n [暴雪/nz 天气/n]/nz ；/w １３日/t 至/p １４日/t 昭通/ns 、/w 曲靖/ns 、/w 文山/nr 、/w 红河/nz 、/w 昆明/ns 、/w 玉溪/ns 、/w 楚雄/ns 等/udeng 地/ude2 日/b [最高/a 气温/n]/nz 下降/vi [１２/m 摄氏度/q]/mq 至/p [１４/m 摄氏度/q]/mq ，/w [最低/a 气温/n]/nz 降至/vf [０/m 摄氏度/q]/mq 及/cc 以下/f ，/w 并/cc 伴有/v 小雨/n 局部/n 中雨/n （/w 高海拔/nz 地区/n 将/d 出现/v 雪/n 、/w 雨夹雪/n 或/c 冻雨/n ）/w ；/w 预计/v １４日/t 白天/t 转晴/nz 后/f ，/w １４日/t 至/p １５日/t 全省/n 大部/n 地区/n 可能/v 出现/vn 较重/d 的/ude1 霜冻/n 天气/n 。/w 
其中/rz ，/w [气象/n 部门/n]/nz 预计/v [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz １１日/t 夜间/n 至/p １２日/t 多/a 云/vg 有/vyou 阵雪/n ，/w 气温/n 零下/s [４/m 摄氏度/q]/mq 至/p [５/m 摄氏度/q]/mq ，/w 并/cc 伴有/v 西风/n [１/m 级/q]/mq 至/p [２/m 级/q]/mq ，/w 阵风/n [３/m 级/q]/mq ；/w １３日/t 天气/n 转晴/nz ，/w 气温/n 零下/s [１０/m 摄氏度/q]/mq 至/p [８/m 摄氏度/q]/mq 。/w 
气象/n [专家/nnt 建议/n]/nz ，/w [香格里拉/ns 县/n]/ns 早晚/d 气温/n 低/a ，/w 扑火/v 人员/n 和/cc 受灾/vn 群众/n 应/v 做好/v 防寒/vn 保暖/a 。/w 同时/c ，/w 强/a 降温/vi 对/p 蔬菜/n 、/w 花卉/n 等/udeng 可能/v 产生/vn 不利/a 影响/vn ，/w 受/v 影响/vn 地区/n 需/v 做好/v 防范/vn 工作/vn 和/cc 人/n 、/w 畜/ng 的/ude1 防寒/vn 保暖/a 工作/vn ，/w 并/cc 加强/v 防范/vn 道路/n 积水/n 、/w 积雪/n 或/c 结冰/vi 等/udeng 对/p [交通/n 运输/vn]/nz 、/w 城市/n 运行/vn 的/ude1 不利/a 影响/vn ，/w 提前/vd 做好/v 供暖/vn 、/w 供电/vn 等/udeng 应急/vn [准备/v 工作/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 吉哲鹏/nr ）/w 
