好友/n 吴君如/nr 邀约/v 吃饭/vn ，/w 陈妍希/nr 决定/v 吃完/v 才/d 减肥/vn 。/w 
[北京/ns 时间/n]/nz 1月12日/t 消息/n ，/w 据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 当/p 女神/n 陈妍希/nr 遇上/v [金鸡/ns 吴君如/nr 会/v]/nt 如何/ryv ？/w 答案/n 是/vshi 陈妍希/nr 要/v 继续/v 回家/vn 减肥/vn 。/w 昨晚/t (/w 1月11日/t )/w 陈妍希/nr 在/p 微博/n 上/f 传/v 了/ule 她/rr 与/cc 吴君如/nr 、/w 陈可辛/nr 及/cc 一班/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 照片/n ，/w 还有/v 不少/m 美食/n 及/cc 甜品/nf ，/w 就/d 知道/v 又是/c 陈妍希/nr 与/cc 吴君如/nr 聚会/vi 的/ude1 时候/n 。/w 
陈妍希/nr 早/a 前/f 因为/c 接/v 拍/v 《/w [神雕/nz 侠/ng 侣/n]/nz 》/w 要/v 如/v 小龙女/nz 不/d 吃/v [人间/n 烟火/n]/nz ，/w 努力/ad 减肥/vn ，/w 免得/v 被/pbei 指/v 是/vshi 最/d 胖/a 的/ude1 小龙女/nz 。/w 虽然/c 该剧/r 已/d 拍/v 完/vn ，/w 她/rr 依然/d 要/v 减肥/vn ，/w 但/c 她/rr 相约/v 了/ule 陈可辛/nr 与/cc 吴君如/nr 吃饭/vi ，/w 因此/c 她/rr 在/p 微博/n 留言/n ：/w “/w 当/p 我们/rr 同/p 在/p 一起/s ，/w 和/cc 金鸡/ns 在/p 一起/s ，/w 在/p 一起/s ！/w 好好/d 味/ng ，/w 谢谢/v 君/ng 如/v 姐/n 和/cc 陈/vg 导/vg ！/w 只能/v 回去/v 再/d 减肥/vn 了/ule 。/w ”/w 小龙女/nz 还是/c 抵挡/v 不/d 了/ule 人间/n 美食/n 。/w (/w 颖/nz 颖/nz )/w 
