2013年/t ，/w [安康市/ns 纪委/nnt 严查/v 重/a 处/n]/nt 了/ule [宁陕县/ns 政府/nis]/nto 原/b 副县长/nnt 叶庆春/nr 公款/n 出国/vi 旅游/vn 、/w [岚皋县/ns 林业局/nis]/nt 干部/nnt 警车/n 私用/v 等/udeng 一批/mq 违规/vn 违纪/vn 问题/n 。/w 查处/v 清理/vn “/w 吃空饷/nz ”/w [227/m 人/n]/mq ，/w 拍卖/vn [131/m 辆/q]/mq 公车/n ，/w 腾/v 退/vn 办公/vn 用房/n [1/m ./w 68/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
此外/c ，/w 市/n 、/w 县/n (/w 区/n )/w 纪委/nnt 累计/vd 查处/v 违反/vn [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc “/w [五/m 股/q]/mq 歪风/n ”/w 案件/n [139/m 起/vf]/mq ，/w 依/v 纪/ng [依法/d 处理/vn]/nz [公职/nnt 人员/n]/nz [461/m 名/q]/mq ，/w 其中/rz [169/m 人/n]/mq 受到/v 党/n [政纪/n 处分/n]/nz 。/w 
