陶子/nr 与/cc 粉丝/nf 合影/vi 。/w 
睽违/nz [华语/nz 乐坛/n]/nz 8年/t ，/w 陶晶莹/nr 经历/n 蜕变/vi ，/w 透过/v 音乐/n 表达/v 心情/n ，/w 发行/v 全新/b 专辑/n 《/w 真的/d 假/a 的/ude1 》/w 。/w [今天/t 下午/t]/nz ，/w 陶晶莹/nr 带着/vn 她/rr 的/ude1 新专辑/nz 来到/v 重庆/ns [时代/n 广场/n]/nz ，/w 与/cc 粉丝/nf 分享/v 她/rr 的/ude1 音乐/n 心情/n 。/w 
钟爱/v 重庆/ns 美食/n 酸辣粉/nf 是/vshi 最/d 爱/v 
今天/t 的/ude1 陶晶莹/nr 新专辑/nz 签售会/nz 以/p “/w 花/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 主办方/nz 将/d 现场/s 布置/v 成/v 极/d 具/vg 中国/ns [民族/n 特色/n]/nz 的/ude1 “/w 花/n 海/n ”/w ，/w 用/p 重庆市/ns 花/n 茶花/n 做成/v 花灯/n 来/vf 装饰/v 会场/n 。/w 
签售会/nz 开始/v 前/f ，/w 粉丝/nf 们/k 欣赏/v 到/v 如今/t 已/d 很难/d 在/p 大城市/n 看到/v 的/ude1 舞狮/vn 表演/vn 。/w 一/m 红/a 一/m 紫/a 两头/n 花/n 狮/ng 与/cc 过去/vf 舞狮/vi 表演/vn 中/f 常见/a 的/ude1 装扮/vn 不同/a ，/w 它们/rr 的/ude1 狮/ng 皮/n 是/vshi 用/p 茶花/n 点缀/v ，/w 看起来/v 更加/d 有/vyou 节日/n 的/ude1 喜庆/vn 气氛/n 。/w 陶晶莹/nr 在/p 粉丝/nf 们/k 的/ude1 呼唤/vn 中/f 登场/vi ，/w 身着/v 米色/n 风衣/n 的/ude1 她/rr 看起来/v 成熟/a 干练/a ，/w 一/m 出场/vi 便/d 向/p 现场/s 的/ude1 粉丝/nf 大声/d 赞叹/v 重庆/ns 美食/n ，/w 立刻/d 拉近/nz 了/ule 与/cc 重庆/ns 粉丝/nf 们/k 的/ude1 距离/n 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 刚/d 到/v 重庆/ns 立即/d 就/d 去/vf 吃/v 了/ule 火锅/nf ，/w 好/a 羡慕/v 你们/rr ，/w 每天/r 都/d 可以/v 吃/v 到/v ！/w ”/w 
一位/mq 著名/a 的/ude1 插花/vn 大师/nnt 为/p 陶晶莹/nr 定制/n 了/ule 一份/mq 特别/d 的/ude1 礼物/n —/w —/w 用/p 茶花/n 做成/v 的/ude1 手/n 花/n 包/v ，/w 并/cc 由/p 一位/mq 盛装/n 的/ude1 “/w 花仙子/nr ”/w 为/p 陶晶莹/nr 送/v 上/f 。/w 她/rr 开心/a 地/ude2 接过/v 礼物/n ，/w 开玩笑/vi 地/ude2 说/v ：/w “/w 手包/nz 里面/f 有/vyou 没有/v 酸辣粉/nf 啊/y ！/w ”/w 随即/d ，/w 她/rr 还/d 主动/ad 向/p 粉丝/nf 透露/v 行程/n ：/w “/w 等/udeng 一会/t 活动/vn 结束/v ，/w 我/rr 就要/d 去/vf 外面/f 吃/v 酸辣粉/nf 和/cc 小/a 面/nf ！/w ”/w 
新专辑/nz [音乐/n 类型/n]/nz 多样/a 尝试/v 唱/v 跳/vn 风格/n 
新专辑/nz 中/f 除了/p 有/vyou 陶晶莹/nr 擅长/v 的/ude1 慢/a 情歌/n 而外/u ，/w 还有/v R/x B/x 、/w RAP/x 等/udeng 多种/m 曲风/nz 。/w 她/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 八年/t 没有/v 发/v 片/q ，/w 是因为/c 婚后/t 一直/d 兼顾/v 家庭/n 和/cc 工作/vn ，/w 而/cc 如今/t 孩子/n 已经/d 长大/vi ，/w 她/rr 终于/d 可以/v 走回/nz 她/rr 最/d 爱/v 的/ude1 音乐/n 道路/n 。/w 周杰伦/nr 为/p 陶晶莹/nr 创作/vn 的/ude1 新歌/n 《/w 嗯/e 嘛/y 》/w 中/f 有/vyou RAP/x 元素/n ，/w 一/m 开始/v 她/rr 还/d 有些/rz 担心/v ，/w 害怕/v 自己/rr 的/ude1 嘴皮子/n 不够/a 利索/a 。/w 而/cc 身为/v “/w 名嘴/nz ”/w 的/ude1 她/rr 并/cc 没/d 让/v 大家/rr 失望/a ，/w 签售会/nz 现场/s ，/w 她/rr 大方/a 地/ude2 秀/ag 起/vf 了/ule 自己/rr 的/ude1 说唱/n 功力/n ，/w 赢得/v 了/ule 粉丝/nf 的/ude1 尖叫/vn 喝彩/vi 。/w 
《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 出现/v 中国/ns 的/ude1 爱因斯坦/nrf 绝对/d 没有/v 作假/vn 
目前/t 正在/d 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 担任/v 嘉宾/n 的/ude1 陶晶莹/nr 对/p 这个/rz 节目/n 赞不绝口/vl 。/w 参加/v 过/uguo 众多/a [综艺/b 节目/n]/nz 的/ude1 她/rr 认为/v 这个/rz 节目/n 是/vshi 与众不同/vl 的/ude1 ，/w 她/rr 从/p 节目/n 中/f 学习/v 和/cc 成长/vi 了/ule 。/w 
当/p 记者/nnt 问/v 到/v 《/w 最强/ad 大脑/n 》/w 是否/v 有/vyou 作假/vi 嫌疑/n 时/ng ，/w 陶晶莹/nr 坚定/a 地/ude2 否认/v 了/ule 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 周杰伦/nr 刚来/v 参加/v 节目/n 的/ude1 时候/n 就/d 有/vyou 怀疑/v ，/w 但/c 参加/v 之后/f 就/d 完全/ad 相信/v 了/ule ，/w 我们/rr 这里/rzs 真的/d 是/vshi 有/vyou 很多/m 天才/n ！/w ”/w 她/rr 还/d 告诉/v 记者/nnt ，/w 该/rz 节目/n 的/ude1 优胜者/n 最终/d 将/d 会/v 与/cc 欧洲/ns 的/ude1 队伍/n 进行/vn 决战/vi ，/w “/w 如果/c 有/vyou 作假/vi ，/w 那/rzv 岂不/d 是/vshi 会/v 在/p 比赛/vn 中/f 贻笑大方/vl 了/ule ”/w 。/w 
此外/c ，/w 陶晶莹/nr 还/d 向/p 记者/nnt 爆料/v ，/w 在/p 即将/d 播出/v 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 将/d 有一个/mq “/w 中国/ns 的/ude1 爱因斯坦/nrf ”/w 出现/v ，/w “/w 他/rr 根本/a 没有/v 接受/vn 过/uguo 专门/d 训练/vn ，/w 我/rr 看到/v 他/rr 只是/d 东/f 望望/v 西/f 望望/v 就/d 把/pba 答案/n 给/p 讲/v 出来/vf 了/ule ，/w 甚至/d 连/ulian 心算/vn 都/d 没有/v ！/w ”/w 
在/p 签售/nz [正式/ad 开始/v]/nz 前/f ，/w 陶晶莹/nr 对/p 重庆/ns 这/rzv 座/q 城市/n 再次/d 表示/v 了/ule 喜爱/v 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 重庆/ns 就/d 像/v 《/w 嗯/e 嘛/y 》/w 这/rzv 首/q 歌/n 一样/uyy ，/w 节奏/n 快/a 、/w 准/a 、/w 狠/d ，/w 我/rr 太/d 喜欢/vi 这里/rzs 了/ule ，/w 如果/c 专辑/n 在/p 这里/rzs 卖/v 得/ude3 好/a ，/w 我会/r 考虑/v 把/pba 新歌/n 首场/n 演唱会/n 开/v 在/p 重庆/ns ！/w ”/w 
