97年/t 出生/vi 的/ude1 徐娇/nr 因为/c 出演/v 周星驰/nr 《/w [长江/ns 七/m 号/q]/nz 》/w ，/w 被/pbei 观众/n 誉为/v “/w 星女郎/nz ”/w ，/w 并/cc 凭借/p 此片/r 获得/v [第/m 28/m 届/q]/mq [香港/ns 电影/n 金像奖/n]/nz 最佳/z 新人奖/nz 。/w 她/rr 电影/n 《/w [长江/ns 七/m 号/q]/nz 》/w 中/f 因/p [女/b 扮/v 男装/n]/nz 出演/v 周星驰/nr 儿子/n 出道/vi 走红/vi ，/w 2013年8月/t 前往/v 美国/nsf 念书/vi 6年/t ，/w 高中/nis 2年/t ，/w 大学/nis 4年/t 。/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 徐娇/nr 9月1日/t 在/p 微博/n 晒/v 出/vf 沙滩/n 游玩/v 的/ude1 照片/n ，/w 穿着/n 泳装/n 的/ude1 徐娇/nr 变身/nz [沙滩/n 美女/n]/nz ，/w 漂亮/a 的/ude1 大眼睛/nz 尤为/d 抢/v 镜/ng 。/w 
上/f 一页/mq [12345678910111213/m 下/f]/mq 一页/mq 
不过/c [女/b 大/a 十八变/nz]/nz ，/w 网友/n 们/k [纷纷/d 表示/v]/nz 这/rzv 还是/c 徐娇/nr 吗/y ?/w 照片/n 中/f 所/usuo 见/v 身穿/v 泳衣/n 的/ude1 徐娇/nr 身材/n 瘦削/a ，/w 样子/n 甜美/a 得/ude3 像/v 日本/ns 女星/nnd ，/w 不过/c “/w [女/b 大/a 十八变/nz]/nz ”/w 的/ude1 她/rr 被/pbei 网友/n 留言/n 指/v 她/rr “/w 变脸/vi ”/w ，/w 更/d 有/vyou 网友/n 笑/v 她/rr 平胸/nz 。/w 
