新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 演员/nnt 扮相/n 神吐槽/nz ：/w 钟汉良/nr 版/n 乔峰/nr 苦情/nz 脸/n 违和感/nz 虐/ag 死/v 网友/n 张檬/nr 版/n 王语嫣/nr 笑容/n 痴傻/nz 颠覆/v 刘亦菲/nr 版/n [神仙/nnd 姐姐/n]/nz 张馨予/nr 版/n 康敏/nr 娇嗔/nz 过度/d 毫无/v 风情/n 花样/n “/w 欧巴/nrf ”/w 金起范/nr 秀/ag 浮夸/vi 神似/a 袁珊珊/nr 
正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 演员/nnt 的/ude1 雷/n 人/n 表情/n 引发/v 网友/n 神吐槽/nz ，/w 钟汉良/nr 版/n 乔峰/nr 总是/d 一副/mq 苦情/nz 脸/n ，/w 使/v 观众/n 很难/d 把/pba 此/rzs 表情/n 与/cc 英武/a 的/ude1 乔峰/nr 对/p 上/f 脸/n ，/w 网友/n 称/v 只要/c 乔峰/nr 一/m 开口/vi ，/w 就/d 给/p 观众/n 一种/mq 强烈/a 的/ude1 违和感/nz ；/w 张檬/nr 版/n 王语嫣/nr 的/ude1 痴傻/nz 表情/n ，/w 全然/d 颠覆/v 了/ule “/w [神仙/nnd 姐姐/n]/nz ”/w 刘亦菲/nr 的/ude1 形象/n 。/w 张馨予/nr 演/v 的/ude1 马夫人/nr 康敏/nr 从/p 其/rz “/w 诱惑/vn ”/w 乔峰/nr 的/ude1 表情/n 上/f 看/v 娇嗔/nz 过度/d ，/w 瞪眼/v 抿嘴/nz ，/w 更是/d 给/p 人/n 一种/mq 小娇妻/nz 的/ude1 即/v 视感/nz 。/w 而/cc 花样/n “/w 欧巴/nrf ”/w 金起范/nr 将/d 段誉/nr 不但/c 没有/v 将/d 原著/n 中/f 的/ude1 段誉/nr [翩翩/z 公子/n]/nz 的/ude1 仙气/nz 展示/v 出来/vf ，/w 竟然/d 把/pba 段誉/nr 演出/vn 了/ule 一种/mq 微妙/a 且/c 奇异/a 的/ude1 蠢/a 萌/vg 感/vg 。/w 其/rz 浮夸/vi 的/ude1 表情/n 更是/d 不能/v 让/v 观众/n 接受/v ，/w 有/vyou 网友/n 惊奇/a 地/ude2 发现/v ，/w “/w 韩版/nz ”/w 段誉/nr 的/ude1 笑容/n 与/cc 袁珊珊/nr 神似/a 。/w 
正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 演员/nnt 的/ude1 雷/n 人/n 表情/n 引发/v 网友/n 神吐槽/nz ，/w 钟汉良/nr 版/n 乔峰/nr 总是/d 一副/mq 苦情/nz 脸/n ，/w 使/v 观众/n 很难/d 把/pba 此/rzs 表情/n 与/cc 英武/a 的/ude1 乔峰/nr 对/p 上/f 脸/n ，/w 网友/n 称/v 只要/c 乔峰/nr 一/m 开口/vi ，/w 就/d 给/p 观众/n 一种/mq 强烈/a 的/ude1 违和感/nz ；/w 张檬/nr 版/n 王语嫣/nr 的/ude1 痴傻/nz 表情/n ，/w 全然/d 颠覆/v 了/ule “/w [神仙/nnd 姐姐/n]/nz ”/w 刘亦菲/nr 的/ude1 形象/n 。/w 张馨予/nr 演/v 的/ude1 马夫人/nr 康敏/nr 从/p 其/rz “/w 诱惑/vn ”/w 乔峰/nr 的/ude1 表情/n 上/f 看/v 娇嗔/nz 过度/d ，/w 瞪眼/v 抿嘴/nz ，/w 更是/d 给/p 人/n 一种/mq 小娇妻/nz 的/ude1 即/v 视感/nz 。/w 而/cc 花样/n “/w 欧巴/nrf ”/w 金起范/nr 将/d 段誉/nr 不但/c 没有/v 将/d 原著/n 中/f 的/ude1 段誉/nr [翩翩/z 公子/n]/nz 的/ude1 仙气/nz 展示/v 出来/vf ，/w 竟然/d 把/pba 段誉/nr 演出/vn 了/ule 一种/mq 微妙/a 且/c 奇异/a 的/ude1 蠢/a 萌/vg 感/vg 。/w 其/rz 浮夸/vi 的/ude1 表情/n 更是/d 不能/v 让/v 观众/n 接受/v ，/w 有/vyou 网友/n 惊奇/a 地/ude2 发现/v ，/w “/w 韩版/nz ”/w 段誉/nr 的/ude1 笑容/n 与/cc 袁珊珊/nr 神似/a 。/w 
