[大明宫/nz 遗址/n]/nz 等/udeng [七/m 处/n]/mq 丝绸之路/n 申遗/nr 点/qt 通过/p [世界/n 遗产/n]/nz 专家/nnt 现场/s 考察/v 评估/vn ，/w 位居/v 2013年/t 陕西/ns 文物/n 工作/vn 十件/nz 大事/n 之/uzhi 首/q 。/w 
记者/nnt 从/p [陕西省/ns 文物局/nis]/nto 了解到/v ，/w 经过/p 陕西省/ns 文物/n 系统/n 的/ude1 层层/q 推荐/v 和/cc 省/n 文物局/nis 的/ude1 评选/vn 、/w 审定/vn ，/w “/w 2013年/t 陕西/ns 文物/n 工作/vn 十件/nz 大事/n ”/w 于/p 1月11日/t 揭晓/vi 。/w “/w 十件/nz 大事/n ”/w 从/p 不同/a 方面/n ，/w 反映/v 了/ule 2013/m 年度/n 陕西/ns 文物/n 工作/vn 的/ude1 重点/n 、/w 亮点/n 和/cc 在/p [社会/n 各界/rz]/nz 产生/v 的/ude1 积极/ad 影响/vn 。/w 
2013年/t 陕西/ns 文物/n 工作/vn 十件/nz 大事/n ：/w 
1/m 、/w [七/m 处/n]/mq 丝绸之路/n 申遗/nr 点/qt 通过/p [世界/n 遗产/n]/nz 专家/nnt 现场/s 考察/v 评估/vn 
3/m 、/w 帝陵/nz 立法/vn 工作/vn 取得/v 重大/a 进展/vn 
4/m 、/w [延安/ns 革命/vn 旧址/n]/nz [抗洪/vn 救灾/vn]/nz 和/cc 抢险/vn 保护/v [成效/n 显著/ad]/nz 
５/m 、/w 考古/n 项目/n 荣获/v 国内外/s 大奖/n 历年来/dl 最多/ad 
6/m 、/w 博物馆/nis 建设/vn 在/p 国内外/s [受到/v 好评/n]/nz 
7/m 、/w [九/b 处/n]/mq 文物/n 景区/n 列入/v 省政府/n “/w 十大/mq 文化/n [旅游/vn 景区/n]/nz 项目/n ”/w 
8/m 、/w 西安/ns 万寿寺/ns 斜塔/n 纠偏/vi 工程/n 获得/v 成功/a 
9/m 、/w 汉唐/b 网/n 及/cc 微博/n [社会/n 评价/vn]/nz 领先/vi 全国/n 
10/m 、/w 成功/a 承办/v “/w [中国/ns 文化/n 遗产/n 日/b]/nz 主场/n 城市/n （/w 咸阳/ns ）/w 活动/vn ”/w （/w 记者/nnt 敬泽昊/nr ）/w 
下/f 页/q 为/p [西安/ns 晚报/n]/nz 报道/v 
