苏打绿/nz 
来自/v 台湾/ns “/w 文/ng 青天/n 团/n ”/w 的/ude1 苏打绿/nz ，/w 将/d 于/p 2014年1月11日/t 出席/v 在/p 香港/ns 举办/v 的/ude1 世界/n 巡演/v 发布会/n 。/w 出道/vi 十年/mq 的/ude1 苏打绿/nz 将/d 于/p 今年/t 正式/ad 开启/v 全新/b 世界/n 巡回/vn 演唱会/n ，/w 主办方/nz 特别/d 赠送/v 一辆/mq 小巴/n 给/p 苏打绿/nz ，/w 预示/v 回到/v 初衷/n ，/w 并/cc 斥/vg 重金/n 打造/v 苏打绿/nz 专属/b 双层/b 大巴/n 在/p 当天/t 巡游/v 香港/ns 街头/s ，/w 引得/v [香港/ns 市民/n]/nz 驻足/vi 围观/vi ，/w 为/p 世界/n 巡回/vn 演唱会/n 香港/ns 首站/n 造势/v 。/w 
[十/m 站/vi]/mq 世界/n 巡演/v 发布/vn 官网/n 可/v 直接/ad 购票/v 
1月11日/t 当天/t ，/w 苏打绿/nz 于/p 香港/ns TheMiraHotel/x 举办/v 媒体/n 发布会/n ，/w 宣布/v 2014/m 苏打绿/nz [10/m 周年/q]/mq 世界/n 巡回/vn 演唱会/n “/w 空气/n 中/f 的/ude1 视听/n 与/cc 幻觉/nhd ”/w (/w 2014/m sodagreenAIRworldtour/x )/w 正式/ad 启动/v ，/w 同时/c 公布/v 首轮/n 巡演/v 的/ude1 [十/m 站/vi]/mq 分别为/v 香港/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 武汉/ns 、/w 台北/ns 、/w 广州/ns 、/w 新加坡/nsf 、/w 深圳/ns 、/w 成都/ns 、/w 高雄/ns 。/w 据/p 全程/n 主办方/nz AMCLiveGroup/x 负责人/nnt 透露/v ，/w 巡演/v 从/p 4月/t 正式/ad 启程/vi ，/w 至/p 10月/t 结束/v ，/w 每/rz 站/vi 连/ulian 开/v 两场/mq 。/w 发布会/n 当天/t 吸引/v 全/a 亚洲/ns 包含/v [中国/ns 大陆/ns]/nz 、/w 新加坡/nsf 、/w 香港/ns 、/w 台湾/ns 等/udeng 百余/mq 家/q 电视/n [网络/n 媒体/n]/nz 到场/vi ，/w 网络/n 同步/vd 直播/v 发布会/n 进程/n ，/w 数/n 万/m 网友/n 在线/vn 观看/v 直播/vn 视频/n 。/w 现场/s 同时/c 公布/v 了/ule [十/m 周年/q]/mq 世界/n 巡演/v 主题/n 与/cc 主/ag 视觉/n 图片/n ，/w 以及/cc [十/m 周年/q]/mq 演唱会/n [官方/n 网站/n]/nz 。/w 而/cc 苏打绿/nz 团员/nnt 馨/ag 仪/ng 特别/d 提到/v ，/w 这次/r 单独/d 制作/v [十/m 周年/q]/mq 巡回/vn 演唱会/n 官网/n ，/w 就是/v 为了/p 要/v 让/v 全世界/n 的/ude1 歌迷/n 都/d 可以/v 通过/p 这/rzv 一个/mq 渠道/n 购买/v 到/v 任意/d [一/d 站/vi]/mq 演唱会/n 门票/n ，/w 方便/a 大家/rr 合理/a 安排/v 自己/rr 观看/v 演出/vn 的/ude1 计划/n ，/w 虽然/c 演唱会/n 不能/v 巡回/vn 到/v 每/rz 座/q 城市/n ，/w 但/c 歌迷/n 可以/v 在/p 官网/n 上/f 对/p 巡演/v 计划/n 一目了然/vl ，/w 选择/v 适合/v 自己/rr 时间/n 地点/n 的/ude1 临近/vn 场次/qv 演唱会/n ，/w 尽可能/d 的/ude1 让/v 更多/ad 的/ude1 歌迷/n 都/d 能/v 到/v 现场/s 感受/v 苏打绿/nz 的/ude1 音乐/n ，/w 尽/vi 显/v 苏打绿/nz 对/p 歌迷/n 的/ude1 体贴/vn 和/cc 周到/a 。/w 
主办方/nz 送/v [六/m 人/n]/mq 小/a 巴士/n 寓意/n 深刻/a 
当天/t 媒体/n 发布/v 会上/n ，/w 演唱会/n 全程/n 主办方/nz AMCLiveGroupCEO/x 上台/vi 特地/d 为/p 苏打绿/nz 送/v 上/f [十/m 周年/q]/mq 巡演/v 礼物/n ，/w 一辆/mq [六/m 人/n]/mq 小/a 巴士/n ，/w 预示/v 苏打绿/nz 回到/v 初衷/n ，/w 永远/d 以/p 最/d 单纯/a 的/ude1 心/n 去/vf 对待/v 音乐/n 。/w 原来/d 早/a 在/p 十年/mq 前/f 苏打绿/nz 出道/vi 前/f ，/w [六/m 人/n]/mq 曾经/d 开/v 着/uzhe 小巴/n 在/p 台湾/ns 环岛/n 巡演/v 当做/v “/w 告别/vi 演出/vn ”/w ，/w 不曾/d 想/v 在/p [第一/m 站/vi]/mq [海洋/n 音乐/n 祭/v]/nz 便/d 遇到/v [音乐/n 制作人/nnt]/nnt 林暐哲/nr ，/w 从此/d 开启/v 苏打绿/nz 的/ude1 “/w [黄金/n 十年/mq]/nz ”/w ，/w 而/cc 此次/rz 主办方/nz 貼/nz 心/n 送/v 上/f 一台/mq 極/nz 可/v 愛/nz 的/ude1 綠色/nz 小/a 巴士/n ，/w 希望/v 苏打绿/nz 可以/v 带着/vn 最初/d 那份/r [热爱/v 音乐/n]/nz 的/ude1 心情/n 开启/v [十/m 周年/q]/mq 全新/b 的/ude1 世界/n 巡回/vn 演唱会/n ，/w 也/d 可见/c 主办方/nz 的/ude1 一份/mq 心意/n ，/w 同时/c 主办方/nz 承诺/vn ，/w 小/a 巴士/n 将/d 会/v 跟随/v 苏打绿/nz [十/m 站/vi]/mq 巡回/vn 演唱会/n ，/w 出现/v 在/p 演唱会/n 现场/s ，/w 供/vi 歌迷/n [拍照/vi 留念/vi]/nz ，/w 也/d 会/v 担当/v 一些/mq 特殊/a 的/ude1 功能/n ，/w 请/v 歌迷/n 们/k 拭目以待/vl 。/w 
专属/b 双层/b 大巴/n 香港/ns 游街/v 引起/v 市民/n 围观/vi 
结束/v 媒体/n 发布会/n 的/ude1 苏打绿/nz 当即/d 乘坐/v 小/a 巴士/n 赶到/v 香港/ns 某/rz 商场/nis 举行/v 歌迷/n 见面会/n ，/w 同时/c 跟随/v 小巴/n 出发/vi 的/ude1 还有/v 主办方/nz 特别/d 准备/v 的/ude1 一辆/mq 车身/n 喷/v 有/vyou 苏打绿/nz 巡演/v 首站/n 香港站/n 广告/n 的/ude1 双层/b 大巴/n ，/w 大巴/n 与/cc 小巴/n 穿梭/vi 于/p 香港/ns 市中心/s 街头巷尾/n ，/w 引起/v [香港/ns 市民/n]/nz 频频/d 驻足/vi 围观/vi ，/w 拍照/vi 上/f 传/v ，/w 也/d 在/p 网络/n 上/f 引起/v 了/ule 讨论/v ，/w 待/vi 到/v 见面会/n 现场/s 时/ng 已经/d 吸引/v 众多/a 歌迷/n 跟随/v 大巴/n 一路/mq 而/cc 来/vf ，/w 场面/n 壮观/a ，/w 苏打绿/nz 现场/s 为/p 歌迷/n 献/v 唱/v 近/a 半小时/mq ，/w 希望/v 香港/ns 的/ude1 歌迷/n 可以/v 预先/d 体会/v 下/f 苏打绿/nz 现场/s 音乐/n 的/ude1 魅力/n ，/w 待/vi 到/v 4月/t 时/ng 可以/v 到/v 现场/s [一/d 睹/vg 为/p 快/a]/nz 。/w 
据/p 苏打绿/nz 发布会/n 现场/s 透露/v ，/w 新的/a [十/m 周年/q]/mq 巡回/vn 演唱会/n 将/d 启用/v 全新/b 的/ude1 [舞美/n 设计/vn]/nnt 和/cc 歌曲/n 编排/v ，/w 也/d 会/v 有/vyou 新的/a 元素/n 加入/v ，/w 不同/a 于/p 以往/t 的/ude1 巡回/vn 演唱会/n ，/w 希望/v 歌迷/n 们/k 届时/d 可以/v 亲自/d 到/v 现场/s 观看/v ，/w 体会/v 出道/vi 十年/mq 苏打绿/nz 音乐/n 中/f 的/ude1 真诚/a 和/cc 成熟/a 。/w 
