谭魏/nr 用/p 自己/rr 制作/v 的/ude1 [天文/n 望远镜/n]/nz 拍/v 下/f 的/ude1 木星/n 表面/n 。/w 
谭魏/nr 和/cc 他/rr 亲手/d 打造/v 的/ude1 [天文/n 望远镜/n]/nz 。/w 
“/w 发烧/vi ”/w 16年/t 
一直/d 想/v 自制/vn [天文/n 望远镜/n]/nz 
昨日/t ，/w 走进/v 谭魏/nr 的/ude1 工作室/nis ，/w 记者/nnt 感觉/n 像/v 进/vn 了/ule 小小/z 天文台/nis —/w —/w 房间/n 内/f 到处/d 架设/v 或/c 长/a 或/c 短/a 的/ude1 “/w 小/a 炮台/ns ”/w ，/w 双筒/nz 的/ude1 、/w 单/b 筒/ng 的/ude1 、/w 反射/v 式/k 、/w 折射/vi 式/k 的/ude1 望远镜/n ，/w 形形色色/bl 。/w “/w 这/rzv 就是/v 目前/t 湖南省/ns 最大/gm 的/ude1 [天文/n 望远镜/n]/nz 。/w ”/w 谭魏/nr 指/v 着/uzhe 房/n 内/f 最/d 惹眼/nz 的/ude1 一门/mq “/w 主/ag 炮/n ”/w 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 就是/v 他/rr 和/cc 团队/n 自制/v 的/ude1 [天文/n 望远镜/n]/nz ，/w 身长/n [1/m 米/q]/mq ，/w 主镜/nz 直径/n 达到/v [400/m 毫米/q]/mq ，/w 焦距/n [4/m ./w 3/m 米/q]/mq 。/w “/w 相比/vi 市面/n 上/f 一般/ad [天文/n 望远镜/n]/nz 来说/uls ，/w 它/rr 的/ude1 精确度/n 能/v 达到/v [1/m 毫米/q]/mq ，/w 整个/b 镜/ng 重量/n 才/d [十几/m 斤/q]/mq ，/w 类似/a 这种/r 规格/n ，/w 在/p 国内/s 都/d 是/vshi 少有/a 的/ude1 。/w ”/w 为了/p 证实/v 观测/vn 效果/n ，/w 谭魏/nr 拿出/v 一组/mq 他用/n 这/rzv 架/qv [天文/n 望远镜/n]/nz 拍摄/v 到/v 的/ude1 照片/n 给/p 记者/nnt 看/v 。/w 画面/n 上/f ，/w 就/d 在家/vi 门口/s 拍摄/v 的/ude1 木星/n ，/w 表面/n 白色/n 斑点/n 以及/cc 沟/n 回/v 都/d 清晰可见/vl 。/w 
