1月8日/t ，/w [镇安县/ns 公安局/nis]/nt 民警/nnt ，/w 仅/d 用/p [三/m 小时/n]/mq 就/d 成功/a 侦破/v 了/ule 一起/s [绑架/v 人质/n]/nz ，/w 索要/v 100万/m 赎金/n 案件/n 。/w [2/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 被/pbei 抓获/v ，/w 人质/n 获救/vi 。/w 1月8日10时40分/t ，/w [镇安县/ns 公安局/nis]/nt 接到/v 永乐镇/ns 居民/n 苏/b 某/rz 报警/vn 称/v ，/w 其/rz 未婚妻/n 姚某某/nr 被/pbei 绑架/v ，/w 绑匪/n 称/v 将/d 人/n 已/d 带/v 往/p 旬阳/nz ，/w 并/cc 向/p 其/rz 索要/v 现金/n [100/m 万元/q]/mq 。/w 
中午/t 12时/t 许/v ，/w 民警/nnt 将/d 正在/d 上班/vi 的/ude1 姚/nz 某/rz 找到/v 并/cc 控制/vn 。/w 经/p 做/v 思想/n 工作/vn ，/w 姚某/nr 如实/d 交代/v 了/ule 其/rz 男友/n 柳/ng 某/rz [绑架/v 人质/n]/nz 勒索/v 钱财/n 的/ude1 [犯罪/vn 事实/n]/nz ，/w 同时/c 交代/v 了/ule 柳/ng 某/rz 和/cc 人质/n 姚/nz 某/rz 在/p 其/rz 出租屋/nz 藏身/vi 的/ude1 信息/n 。/w 13时40分/t ，/w 民警/nnt 果断/a 出击/vi ，/w 将/d 持刀/nz 抵抗/vn 的/ude1 柳/ng 某/rz 制服/n ，/w 成功/a [解救/v 人质/n]/nz 姚某/nr 。/w 
经/p 讯问/vn ，/w 柳/ng 某/rz 如实/d 交代/v 了/ule 作案/vi 经过/p ：/w 由于/p 因/p 做生意/nz 失败/vi 赔/v 了/ule 钱/n ，/w 得知/v 姚某某/nr 的/ude1 未婚夫/n 苏/b 某家/nz 有钱/a 后/f ，/w 便/d 萌生/v 了/ule 绑架/v 姚某某/nr 从/p 苏/b 某/rz 手中/s 敲诈/v 钱财/n 的/ude1 恶念/n 。/w 1月7日16时/t 许/v ，/w 姚某某/nr 到/v 姚/nz 某/rz 的/ude1 出租屋/nz 后/f ，/w 柳/ng 某/rz 将/d 姚某某/nr 手脚/n 捆绑/v 实施/vn 绑架/v 。/w 1月8日/t 上午/t 9时/t 许/v ，/w 柳/ng 某/rz 持刀/nz 威逼/v 姚某某/nr 给/p 苏/b 某/rz 打电话/vi 索要/v 赎金/n [100/m 万元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 柳/ng 某/rz 、/w 姚某/nr 因/p 涉嫌/v 绑架罪/nz 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 办理/v 中/f 。/w (/w 记者/nnt 魏光敬/nr 通讯员/nnt 邢光银/nr )/w 
