东党村/ns [7/m 组/n]/mq 的/ude1 村民/n 正在/d 看/v 公安局/nis 的/ude1 悬赏/vn 通报/v 
昨日/t （/w 11日/t ）/w ，/w 记者/nnt 来到/v 制造/vn 客车/n 蒲城/ns 爆炸/v 案/ng [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 党/n 某某/r 家/q 所在地/n —/w —/w 蒲城县/ns 罕井镇/ns 东党村/ns ，/w 村民/n 表示/v ，/w 党/n 多数/a 时间/n 在/p 外/f ，/w 在/p 村子/n 里/f 没/d 和/cc 人/n 吵过/nz 架/qv ，/w 他/rr 制造/vn 的/ude1 爆炸/vn 案/ng 让/v 人/n 出乎意料/vl 。/w 据悉/v ，/w 党/n 某某/r 做/v 了/ule 多年/mq 代收/v 水果/n 生意/n ，/w 欠/v 了/ule 十余万元/m 的/ude1 债/n 。/w 
昨天/t 中午/t 12时/t ,/w 路过/v 罕井镇/ns 等/udeng 地方/n ，/w 都/d 能/v 看/v 墙上/s 贴/v 的/ude1 悬赏/vn 通告/n 。/w 在/p 罕井镇/ns 东党村/ns [7/m 组/n]/mq ，/w 村里/n 的/ude1 电杆/n 上/f 、/w 公示栏/nz 也/d 可以/v 看见/v 警方/n 的/ude1 通告/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 在/p 村/n 道/qv 上/f [纷纷/d 议论/v]/nz 着/uzhe 前/f 两天/mq 的/ude1 爆炸/vn 案/ng 。/w 谈到/v 党/n 某某/r ，/w 大家/rr 都/d 不/d 敢/v 相信/v 他/rr 能干/a 出/vf 这样/rzv 的/ude1 事/n ，/w 觉得/v 很/d 意外/a 。/w 
在/p 村民/n 的/ude1 指引/vn 下/f ，/w 记者/nnt 找到/v 党/n 某某/r 的/ude1 家/q 。/w 党/n 某某/r 家/q 大门/n 紧锁/nz ，/w 门/n 房屋/n 顶用/a 石棉瓦/n 覆盖/v 。/w [三/m 扇/q]/mq 窗户/n 用/p 钢筋/n 做/v 了/ule 防盗网/nz ，/w 没有/v 玻璃/n 。/w 村民/n 说/v ，/w 党/n 某某/r 一共/d 兄弟/n [三/m 人/n]/mq ，/w 党/n 某某/r 为/p 老三/n ，/w 党/n 某某/r 原来/d 有/vyou 一/m 儿/ng [一/d 女/b]/mq ，/w 媳妇/n 精神/n 有些/rz 问题/n ，/w 他/rr 一直/d 是/vshi 代/q 人/n 办理/v 收/v 苹果/nf 、/w 柿子/nf ，/w 家庭/n 还/d 算/v 幸福/a 。/w 四五年前/t ，/w [十四/m 五/m 岁/qt]/mq 的/ude1 儿子/n 在/p 西安/ns 意外/a 溺水/vi 身亡/vi 。/w 当时/t 给/p 党/n 某某/r 赔/v 了/ule 点钱/nz ，/w 盖/v 了/ule 现在/t 的/ude1 房子/n 。/w 
据/p 一位/mq 村民/n 讲/v ，/w 事发/vi 当天/t ，/w 党/n 某某/r 和/cc 媳妇/n 去/vf 看/v 在/p 西安/ns 打工/vi 的/ude1 女儿/n ，/w 出/vf 事后/f ，/w 村里人/n 再/d 没/d 见过/v 党/n 某某/r 的/ude1 妻子/n 。/w “/w 他/rr 是/vshi 个/q 乖/a 娃/ng ，/w 和/cc 谁/ry 都/d 没/d 吵过/nz 架/qv ，/w 老实/a 的/ude1 很/d ，/w 多年来/d 一直/d 在/p 村里/n 做/v 水果/n 代办/v ，/w 前/f 两年/mq 生意/n 失败/vi ，/w 欠/v 了/ule 不少/m 债/n ，/w 但/c 今年/t 来/vf 他/rr 已经/d 还/d 了/ule [不少/m 钱/n]/mq ，/w 之前/f 还给/v 我/rr 讲/v 打算/vn 过/uguo 完/vi 春节/t 盖房/v ，/w 让/v 我/rr 给/p 他/rr 留意/v 着/uzhe 买些/nz 辣椒/nf ，/w 过年/vi 招呼/v 客人/n 用/p ，/w 谁/ry 想到/v 居然/d 会/v 发生/vn 这样/rzv 的/ude1 事/n ，/w 实在/d 是/vshi 想不到/vl 。/w ”/w 一位/mq 上/f 了/ule 年龄/n 的/ude1 大妈/n 说起/v 党/n 某某/r ，/w 连用/v 了/ule [三/m 个/q]/mq 想不到/vl 。/w 
昨天/t 上午/t ，/w [蒲城/ns 公安局/nis]/nt 的/ude1 刑警/nnt 还/d 在/p 村子/n 里/f 了解/v 党/n 某某/r 的/ude1 作案/vn 动机/n 。/w 下午/t ，/w [蒲城县/ns 公安局/nis]/nto 长/a 张/q 存/v 年/qt 表示/v ，/w 该案/r 已/d 于/p 昨日/t 破获/v ，/w 目前/t 已经/d 上报/vi 公安部/nto ，/w [详细/a 情况/n]/nz 还/d 不便/an 透露/v 。/w 文/ng //w 图/n 记者/nnt 郑晗/nr 石俊荣/nr 
