1月9日/t 晚/tg ，/w 张曼玉/nr 和/cc 高圆圆/nr 盛装/n 出席/v 时尚/n 活动/vn 。/w 谈及/v 刚刚/d 仙逝/vi 的/ude1 [影视/b 传媒/n]/nz 大亨/n 邵逸夫/nr ，/w 张曼玉/nr 感慨/v 良多/z ，/w 称/v 虽/c 与/cc 对方/n 接触/v 并不/d 多/a ，/w 但/c 也/d 蛮/d 有/vyou 感情/n ，/w “/w 他/rr 很/d 温柔/a ，/w 讲话/n 挺/d 小声/vd ，/w 他/rr 是/vshi 香港/ns 电影圈/nz 一个/mq 很/d 重要/a 的/ude1 人/n ，/w 我们/rr 不能/v 忘记/v 他/rr 的/ude1 伟大/a 。/w ”/w 当晚/t 以/p 复古/vi 造型/n 亮相/vi 的/ude1 高圆圆/nr ，/w 则/d 坦言/v 曾/d 很/d 抗拒/v “/w 花瓶/n ”/w 的/ude1 头衔/n ，/w 至于/p 何时/ryt 完成/v 终身大事/n 要/v “/w [顺/v 其/rz 自然/n]/nz ”/w 。/w 
张曼玉/nr 追忆/v 邵逸夫/nr ：/w 他/rr 很/d 温柔/a 
日前/t ，/w 香港/ns 影视/b 、/w 传媒/n 大亨/n 邵逸夫/nr 在/p 家中/s 仙逝/vi ，/w 享年/n [107/m 岁/qt]/mq ，/w 邵逸夫/nr 曾/d 铸就/v 香港/ns 影视界/n 一个/mq 时代/n 的/ude1 辉煌/a ，/w 也/d 捧/v 出/vf 了/ule 刘德华/nr 、/w 梁朝伟/nr 、/w 刘嘉玲/nr 、/w 周海媚/nr 等/udeng 大批/m 红星/n ，/w 而/cc 其/rz 旗下/d 公司/nis TVB/x 主办/v 的/ude1 “/w 香港/ns 小姐/n ”/w 比赛/vn ，/w 也/d 挖掘/v 出/vf 1983年/t 获得/v 亚军/n 的/ude1 张曼玉/nr ，/w 成就/n 一时/d 的/ude1 经典/n 。/w 谈及/v 邵逸夫/nr ，/w 张曼玉/nr 称/v 虽然/c 与/cc 对方/n 接触/v 不/d 多/a ，/w 但/c 对/p 其/rz 蛮/d 有/vyou 感情/n ，/w “/w 我/rr 拍/v 的/ude1 [第一/m 部/q 电影/n]/nz 就是/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc 的/ude1 ，/w 所以/c (/w 对/p 他/rr )/w 也/d 蛮/d 有/vyou 感情/n 。/w 我/rr 跟/p 他/rr 的/ude1 沟通/vn 、/w 接触/v 都/d 很短/d ，/w 可能/v 就是/v 在/p 邵氏/nr 的/ude1 片/q 场/qv ，/w 他/rr 很/d 温柔/a 的/ude1 ，/w 讲话/n 小声/vd 。/w 可以/v 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 香港/ns 电影圈/nz 一个/mq 很/d 重要/a 的/ude1 人/n ，/w 以前/f 很多/m 很好/ad 的/ude1 电影/n 都/d 是/vshi 出自/v [邵氏/nr 公司/nis]/ntc ，/w 所以/c 我们/rr 不能/v 忘记/v 他/rr 的/ude1 伟大/a 。/w ”/w 
高圆圆/nr 结婚/vi [顺/v 其/rz 自然/n]/nz 曾/d 抗拒/v “/w 花瓶/n ”/w 头衔/n 
当晚/t ，/w 高圆圆/nr 以/p 一身/n 复古/vi 造型/n 出现/v 在/p 活动/vn 现场/s 。/w 对于/p 张曼玉/nr 的/ude1 到来/vn ，/w 她/rr 也/d 相当/d 兴奋/a ，/w 并/cc 视/vg 对方/n 为/p 偶像/n 。/w 对于/p 时而/d 有/vyou 之/uzhi 的/ude1 “/w 花瓶/n ”/w 头衔/n ，/w 高圆圆/nr 坦言/v ：/w “/w 我/rr 过去/vf 曾/d 有一个/mq 阶段/n 很/d 抗拒/v ，/w 一直/d 问/v 为什么/ryv ，/w 自己/rr 也/d 很/d 努力/ad 去/vf 突破/v ，/w 但/c 现在/t 想想/v 最/d 开心/a 的/ude1 是/vshi 拍戏/vi 的/ude1 过程/n ，/w 至于/p 大家/rr 怎么/ryv 评价/vn 已经/d 没有/v 那么/c 在意/v 了/ule 。/w ”/w 
眼看/v 着/uzhe 娱乐圈/nz 的/ude1 大龄/b 女青年/nz 都/d [一个/mq 个/q]/mq “/w 脱光/v ”/w 了/ule ，/w 高圆圆/nr 虽然/c 和/cc 男友/n 赵又廷/nr 爱/v 得/ude3 如胶似漆/nz ，/w 却/d 不/d 急/v 着/uzhe 结婚/vi ，/w 称/v 一切/rz “/w [顺/v 其/rz 自然/n]/nz ”/w 。/w 高圆圆/nr 透露/v ，/w [农历/n 新年/t]/nz 自己/rr 还是/c 会/v 陪着/v 父母/n 一起/s 过/uguo ，/w 暂时/d 不会/v 飞/vn 去/vf 台湾/ns 陪/v 未来/t 公婆/n 。/w 
