胡静/nr （/w 中/f ）/w 与/cc 范明/nr （/w 左/f ）/w 、/w 杨立新/nr 搭档/n 
都市/n 话题/n 剧/n 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 正在/d 厦门/ns 紧张/a 地/ude2 拍摄/v 中/f ，/w 日前/t 记者/nnt 前往/v 厦门/ns 探班/nz 。/w 该剧/r 由/p 胡静/nr 、/w 范明/nr 和/cc 杨立新/nr 主演/v ，/w 讲述/v 两个/mq 中年/n 老爸/n 的/ude1 故事/n 。/w 剧中/n ，/w 胡静/nr 饰演/v 一名/mq 大大咧咧/z 的/ude1 大龄/b 剩女/r ，/w 还/d 会/v 倒/vi 追/v 范明/nr 。/w 
在/p 《/w 老爸/n 太/d 囧/n 》/w 中/f ，/w 胡静/nr 衣着/n 鲜艳/a 、/w 大大咧咧/z ，/w 说话/vi 不/d 经/p 大脑/n ，/w 与/cc 以往/t 的/ude1 荧屏/n 形象/n 大相径庭/vl 。/w 对此/d ，/w 胡静/nr 表示/v 正是/v 这个/rz 不/d 一样/uyy 的/ude1 角色/n 吸引/v 了/ule 她/rr ，/w 又/d 透露/v 自己/rr 跟/p 角色/n 一样/uyy 有/vyou 很/d “/w 二/m ”/w 的/ude1 一面/n ：/w “/w 以前/f 找/v 我/rr 的/ude1 都/d 是/vshi 古装/n 或者/c 年代戏/nz ，/w 角色/n [知书/nz 达理/nrf]/nz 、/w 温文尔雅/vl ，/w 说实话/vl 我/rr 也/d 有点/d 烦/v 了/ule 。/w 我/rr 平时/t 也/d 很/d ‘/w 二/m ’/w ，/w 大家/rr 印象/n 中/f 的/ude1 [大家/rr 闺秀/n]/nz 只是/d 错觉/n ，/w 现在/t 有/vyou 机会/n 把/pba 真实/a 的/ude1 胡静/nr 展现/v 出来/vf ，/w 肯定/v 会/v 让/v 你们/rr 大吃一惊/vl 。/w ”/w 
剧中/n ，/w 胡静/nr 将/d 与/cc 范明/nr 上演/v 一段/mq 忘年恋/nz ，/w 胡静/nr 更/d 会/v 大胆/ad 发动/v “/w 女/b 追/v 男/b ”/w 攻势/n 。/w 说/v 到/v 与/cc 前辈/n 级/q 演员/nnt 范明搭/nr 演/v 感情戏/nz ，/w 胡静/nr 表示/v ：/w “/w 我/rr 喜欢/vi 成熟/a 型/k ，/w 范明/nr 正好/z 是/vshi 我/rr 的/ude1 口味/n ，/w 这次/r 可以/v 把/pba 我/rr 的/ude1 ‘/w 追/v 男/b ’/w 招数/n 全部/m 用/p 上/f 。/w ”/w 
[近/a 一年/mq 来/vf]/nz ，/w 远嫁/v 马来西亚/nsf 的/ude1 胡静/nr 甚少/d 露面/vi ，/w 专心/ad 在家/vi [相夫/nz 教子/vi]/nz 。/w 谈及/v 演戏/vi ，/w 如今/t 衣食/n 无忧/nz 的/ude1 胡静/nr 表示/v ：/w “/w 在/p 家里/s 待/vi 久/a 了/ule 也/d 会/v 闷/v ，/w 拍戏/vi 是/vshi 我/rr 和/cc 外界/n 联系/v 的/ude1 一个/mq 渠道/n ，/w 不能/v 没/d 了/ule ，/w 我/rr 老公/n 会/v 给/p 我/rr 一些/mq 空间/n 。/w 当/p 了/ule 妈妈/n 以后/f ，/w 我/rr 希望/v 可以/v [多/a 一点/mq 时间/n]/nz 陪/v 家人/n ，/w 但是/c 演戏/vi 还是/c 我/rr 最喜欢/nz 的/ude1 事/n ，/w 家人/n 也/d 特别/d 能/v 理解/vn 。/w ”/w 至于/p 如何/ryv 平衡/a 家庭/n 与/cc 工作/vn ，/w 胡静/nr 表示/v ：/w “/w 这次/r 要/v 在/p 厦门/ns 待/vi 很长/d 时间/n ，/w 所以/c 他/rr （/w 丈夫/n ）/w 会/v 带/v 孩子/n 来/vf 厦门/ns 探班/nz 。/w ”/w 她/rr 还/d 会/v 通过/p 与/cc 家人/n 视频/n 对话/vn 来/vf 缓解/v 思念/vn 之/uzhi 苦/a ：/w “/w 每天/r 都会/n 和/cc 宝宝/n 视频/n ，/w 听/v 他/rr 叫/vi 妈妈/n ，/w 便是/v 一天/mq 最大/gm 的/ude1 满足/vn 。/w ”/w 被/pbei 问/v 到/v 会/v 否/vg 生/v 二胎/nz ，/w 她/rr 表示/v 目前/t 还是/c 先/d 歇/v 一歇/nz ，/w 过/uguo 几年/mq 会/v 考虑/vn 。/w 
