中国/ns 真功夫/nz 武术/n 散打/v 百强/n 争霸/v 赛/vn 年终/t 总决赛/n 开打/nz 
陕西/ns 选手/n 张坤/nr 晋级/vi “/w 王中王/nr ”/w [终极/n 对决/v]/nz （/w 点击/v 查看/v 高清/n 图/n ）/w 
1月11日/t 晚/tg ，/w “/w [宏/nz 兴/v 乳业/nis]/nt 杯/ng ”/w 中国/ns 真功夫/nz 武术/n 散打/v 百强/n 争霸/v 赛/vn 年终/t 总决赛/n ，/w 在/p 城市/n 运动/vn 公园/n 体育馆/n 震撼/v 上演/vn 。/w 比赛/vn 当晚/t ，/w 共/d 进行/vn 了/ule [五/m 场/qv]/mq 精彩/a 激烈/a 的/ude1 对决/v 。/w 最终/d ，/w 来自/v 陕西/ns 本土/n 的/ude1 两名/mq 悍将/n 有着/v 不同/a 的/ude1 命运/n ，/w 全运会/n 冠军/nnt 张坤/nr 战胜/v 对手/n ，/w 顺利/ad 晋级/vi 明晚/t 进行/vn 的/ude1 “/w 王中王/nr ”/w 总决赛/n ，/w 而/cc [另一/m 位/q]/mq 悍将/n 许家恒/nr 微弱/a 的/ude1 劣势/n 不敌/v 对手/n ，/w 无缘/vi 的/ude1 “/w 王中王/nr ”/w 比赛/vn 。/w 
【/w 相关/vn 新闻/n 】/w 
进入/v “/w 三九/m ”/w 的/ude1 古城/n 西安/ns ，/w 尽管/c 西安/ns 气温/n 较低/d ，/w 但/c 城市/n 运动/vn 公园/n 体育/n 馆内/s 的/ude1 观众/n 却/d 是/vshi [热情/an 似火/nz]/nz 。/w 1月11日/t 晚/tg ，/w 在/p 央视/j 著名/a 主持人/nnt 孙正平/nr 的/ude1 主持/vn 下/f ，/w “/w 中国/ns 真功夫/nz ”/w 武术/n 散打/v 百强/n 争霸/v 赛/vn 的/ude1 年终/t 总决赛/n 也/d 隆重/ad 拉开/v 大幕/nz 。/w “/w 很/d 荣幸/a 能够/v 来到/v [历史/n 文化/n 名城/n]/nz 西安/ns ，/w 在/p [中国/ns 武术/n]/nz 的/ude1 大本营/n 主持/v 这次/r 比赛/vn 。/w [中国/ns 武术/n]/nz 博大精深/vl ，/w 希望/v 这样/rzv 的/ude1 赛事/n 能够/v 更多/ad 的/ude1 开展/vn 推广/vn ，/w 让/v [中国/ns 武术/n]/nz 发扬光大/vl 。/w ”/w 已经/d 第二次/mq 主持/v 该项/r 比赛/vn 的/ude1 孙正平/nr 激动/a 的/ude1 表示/vn 。/w 
随后/d ，/w 艺术家/nnt 吴天明/nr 、/w 著名/a 导演/nnt 徐小明/nr 、/w 香港/ns 武打/n 明星/nnd 元华/nz 、/w 元/q 秋/tg 以及/cc 前/f [中国/ns 男篮/nis]/nz 队员/nnt 王立彬/nr 等/udeng 作为/p 嘉宾/n 出场/vi ，/w 他们/rr 的/ude1 到来/vn 引来/v 观众/n 阵阵/q 掌声/n ，/w 镁光灯/n 与/cc 场地/n 灯光/n 交相辉映/vl ，/w 也/d 预示/v 着/uzhe 一个/mq 精彩/a 的/ude1 夜晚/n 、/w 不/d 眠/vg 的/ude1 夜晚/n 。/w 为了/p 增加/v 比赛/vn 的/ude1 观赏性/n 以及/cc 互动/v 性/ng ，/w 对阵/vn 选手/n 被/pbei 分为/v 红蓝/nz 两方/nz ，/w 助阵/vi 明星/nnd 带领/v 着/uzhe 观众/n 也/d 被/pbei 分为/v 了/ule 红蓝/nz 双方/n 。/w 比赛/vn 尚未/d 开始/v ，/w 涌进/v 馆内/s 的/ude1 数千/m 观众/n 就/d 用/p 持续/vd 的/ude1 呐喊/vn 声/qv 在/p 为/p 各自/rr 阵营/n 的/ude1 选手/n 加油/vi 。/w 
1月11日/t 晚/tg ，/w “/w 中国/ns 真功夫/nz ”/w 武术/n 散打/v 百强/n 争霸/v 赛/vn 年终/t 总决赛/n 共/d 进行/vn 了/ule 五/m 场强/n 强/a 对话/vn 。/w 其中/rz ，/w 刚刚/d 收获/n 辽宁/ns 全运会/n 冠军/nnt 的/ude1 陕西/ns 悍将/n 张坤/nr ，/w 被/pbei 安排/v 在/p 当晚/t [第二/m 场/qv]/mq 比赛/vn 中/f 亮相/vi 。/w 赛/vn 前/f 张坤/nr 曾/d 表示/v ，/w 拿到/v 全运会/n 冠军/nnt 后/f ，/w 自己/rr 的/ude1 信心/n 提高/v 了/ule 许多/mq 。/w 今晚/t 的/ude1 比赛/vn 中/f ，/w 张坤/nr 也/d 是/vshi 轻取/v 福建/ns 选手/n 许振光/nr ，/w 顺利/ad 拿到/v 12日/t 晚/tg 王中王/nr ”/w 总决赛/n 的/ude1 门票/n 。/w 
[另一/m 位/q]/mq 陕西/ns 选手/n 许家恒/nr ，/w 出战/v [90/m 公斤/q]/mq 级/q 的/ude1 超/v 重量级/b 比赛/vn 。/w 作为/p 当晚/t 的/ude1 “/w 压轴/nz 大战/n ”/w ，/w 从/p 进场/vi 开始/v ，/w 许家恒/nr 便/d 受到/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 集体/n 造势/v 。/w 经过/p [三/m 回合/n]/mq 的/ude1 激烈/a 对决/v ，/w 在/p 比赛/vn 中/f 曾/d 两次/mq 抱/v 摔/v 对手/n 成功/a 的/ude1 许家恒/nr ，/w 则/d 因/p 点数/n 劣势/n 惜败/v 河南/ns 选手/n 靳帅武/nr ，/w 无缘/vi “/w 王中王/nr ”/w 决战/vi 。/w 
其余/rz [三/m 场/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w 来自/v 广东/ns 的/ude1 徐吉福/nr 在/p [65/m 公斤/q]/mq 级/q 比赛/vn 中/f ，/w 战胜/v 山西/ns 选手/n 陈红兴/nr 晋级/vi 决赛/vn 。/w [80/m 公斤/q]/mq 级/q 比赛/vn 中/f ，/w 全运会/n 冠军/nnt 、/w 来自/v 江苏/ns 的/ude1 蒋/nz 全/a 战胜/v 河南/ns 选手/n 郭行行/nr ，/w 跻身/v 12日/t 晚/tg 的/ude1 “/w 王中王/nr ”/w 决战/vi 。/w 在/p 当晚/t 唯一/b 一场/mq 女子/n 对决/v 中/f ，/w 吉林/ns 姑娘/n 王聪/nr 战胜/v 对手/n 蒋先婷/nr 。/w 
1月12日/t 晚/tg ，/w “/w [宏/nz 兴/v 乳业/nis]/nt 杯/ng ”/w 中国/ns 真功夫/nz 武术/n 散打/v 百强/n 争霸/v 赛/vn 年终/t 总决赛/n ，/w 也/d 将/d 进入/v 到/v “/w 白热化/vi ”/w 阶段/n 。/w 届时/d ，/w 将/d 进行/vn 轻量级/b 冠军/nnt PK/x 中量级/nz 冠军/nnt ，/w 重量级/b 冠军/nnt PK/x 超/v 重量级/b 冠军/nnt 两场/mq “/w [压轴/nz 好戏/n]/nz ”/w 。/w 以此/d 同时/c ，/w 本届/r 中国/ns 真功夫/nz 年终/t 总决赛/n 的/ude1 百万/m 奖金/n 得主/n 也/d 将/d 正式/ad 产生/v 。/w （/w 记者/nnt 肖阳熠/nr ）/w 
