参观者/n 在/p 钱学森/nr 警卫/nnt 岗亭/n 前/f 拍照/vi 记者/nnt 彭年/nr 摄/vg 
昨日/t ，/w 由/p 钱学森/nr 之/uzhi 子/ng 钱永刚/nr 教授/nnt 向/p [武汉/ns 生物/n 工程学院/nit]/ntu 钱学森/nr 纪念馆/nis 捐赠/v 的/ude1 钱学森/nr 警卫/nnt 岗亭/n 、/w 电影/n 《/w 钱学森/nr 》/w 道具/n “/w 东/f [二/m 甲/n]/mq ”/w 导弹/n 模型/n 等/udeng 一批/mq 重要/a 展品/n 首次/m 亮相/vi 。/w 
位于/v 武生/nnt 院/n 的/ude1 钱学森/nr 纪念馆/nis 是/vshi [华中/ns 地区/n]/nz 唯一/b 的/ude1 钱学森/nr 纪念馆/nis ，/w 建成/v 于/p 2011年/t ，/w 开馆/v 至今/d 已/d 吸引/v [5/m 万/d 人次/qv]/mq 参观/v 。/w 记者/nnt 现场/s 看到/v ，/w 约/d [3/m 层/qv]/mq 楼高/nz 的/ude1 “/w [东风/n 二/m 号/q]/nz 甲/n ”/w 导弹/n 模型/n 已/d 矗立/v 在/p 纪念馆/nis 外/f 的/ude1 广场/n 上/f ，/w 一旁/f 则/d 是/vshi 从/p [北京/ns 航天部/nis]/nt 大院/n 钱学森/nr 寓所/n 搬来/v 的/ude1 警卫/nnt 岗亭/n 实物/n ，/w 尽管/c 天气/n 寒冷/a ，/w 仍/d 不断/d 有/vyou 师生/n 、/w 市民/n 前来/vi 参观/v 。/w 
昨日/t ，/w 钱永刚/nr 教授/nnt 还/d 为/p [武汉/ns 生物/n 工程学院/nit]/ntu 带回/v 了/ule 该校/r 随/p “/w 神/n 十/m ”/w [遨游/v 太空/s]/nz 的/ude1 校旗/n 。/w 
去年/t 6月11日/t ，/w 这/rzv 面/nf 印/b 有/vyou [40/m 名/q]/mq 师生/n 签名/vi 的/ude1 天蓝色/n 校旗/n ，/w “/w 搭乘/v ”/w [神舟/nz 十/m 号/q 飞船/n]/nz ，/w 与/cc 航天员/nnd 聂海胜/nr 、/w 张晓光/nr 、/w 王亚平/nr 一起/s 在/p 太空/s 遨游/v [15/m 天/qt]/mq 。/w 钱永刚/nr 回忆/v 送/v 校旗/n 上/f 太空/s 的/ude1 过程/n 时/ng 说/v ：/w “/w ‘/w 神/n 十/m ’/w 上天/vi 不能/v 搭载/vn 太多/ad 东西/n ，/w 要求/n 十分/d 严格/ad 。/w 我/rr 就/d 跟/p 他们/rr 说/v ，/w 这/rzv 是/vshi 父亲/n 晚年/t 一直/d 关心/v 的/ude1 [民办/b 高校/n]/nz ，/w 希望/v 能/v 送/v 上去/vf ，/w 他们/rr 同意/v 了/ule ”/w 。/w 据悉/v ，/w 这/rzv 面/nf 校旗/n 将/d 被/pbei 作为/p “/w 镇/n 馆/ng 之/uzhi 宝/n ”/w 陈列/v 在/p 该校/r 钱学森/nr 纪念馆/nis 。/w （/w 记者/nnt 黄莹/nr 通讯员/nnt 张重阳/nr 任丽琼/nr ）/w 
