人民网/nz 恩施/ns 1月12日/t 电/n （/w 王斌华/nr 黄鹏程/nr ）/w 因/p 没有/v 正当/a 职业/n 手头/n 拮据/a ，/w 湖北/ns 恩施/ns 男子/n 何某/nz 最近/t 正/d 为/p “/w 办年货/nz ”/w 的/ude1 事儿/n 发愁/v 。/w 为了/p [和/cc 其他人/r 一样/uyy]/nz 过/uguo 个/q 好/a 年/qt ，/w 何某/nz “/w 急中生智/vl ”/w ，/w 萌生/v 到/v 盗窃/vn 铁路/n 电缆/n 变卖/v 后/f 购置/v 年/qt 货/n 的/ude1 “/w 妙计/n ”/w 。/w 不料/d ，/w 铁路/n 民警/nnt 早已/d 发现/v 端倪/n 。/w 1月11日/t 凌晨/t ，/w 何某/nz 在/p [宜/ag 万/d 铁路/n]/nz 恩施/ns 段/q 某/rz 处/n 盗窃/v 铁路/n 电缆/n 时/ng 被/pbei 民警/nnt 当场/d 抓获/v 。/w 
当/p 月/n 8日/t ，/w [襄阳/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt [恩施/ns 车站/n 派出所/nis]/nt 民警/nnt 在/p 巡线/nz 过程/n 中/f ，/w 发现/v [一/d 处/n]/mq 排水沟/n 旁/f 泥土/n 有/vyou 被/pbei 翻/v 挖/v 痕迹/n ，/w 沟/n 内/f 露出/v 电缆线/nz ，/w 现场/s 遗留/v 有/vyou 一把/mq 铁铲/nz 。/w 民警/nnt 联系/v 铁路/n [施工/vn 单位/n]/nz ，/w 了解到/v 该/rz 处/n 并/cc 无/v 施工/vn 作业/vn 。/w 民警/nnt 分析/vn ，/w 现场/s 痕迹/n 极/d 有可能/nz 是/vshi 不法/b 人员/n 为/p 实施/v 盗窃/vn 踩点/nz 时/ng 留下/v 。/w 
1月11日0时/t 左右/f ，/w 正在/d 蹲守/nz 的/ude1 民警/nnt 发现/v 一/m 可疑/a 男子/n 翻越/v 防护网/nz 进入/v 铁路线/n ，/w 在/p 夜色/n 掩护/v 下/f 盗取/v 铁路/n 高/a 探/v 灯/n 电缆/n 下/f 20余米/m 。/w 嫌疑人/n 得手/vi 后/f 正/d 欲/d 翻越/v 防护网/nz 离开/v 现场/s ，/w 蹲守/nz 已/d 久/a 的/ude1 民警/nnt 果断/a 出击/vi 将/d 其/rz 抓获/v 。/w 
初步/d 审查/vn ，/w 嫌疑人/n 何某/nz 对/p 自己/rr 为了/p 筹/v 办年货/nz 盗窃/v 铁路/n 设施/n 的/ude1 [犯罪/vn 行为/n]/nz 供认不讳/vl ，/w 铁路/n 警方/n 对/p 其/rz 予以/vx [刑事/b 拘留/v]/nz 。/w 目前/t ，/w 案件/n 仍/d 在/p 进一步/d 审查/vn 深挖/v 。/w 
