昨日/t ，/w 长江/ns 委/ng 召开/v [新闻/n 发布会/n]/nz 再次/d 确认/v ，/w 今年/t 汛/ng 后/f ，/w [南水北调/n 中/f 线/n 工程/n]/nz 向/p 北方/s 送/v 水/n 。/w 
长江/ns 委/ng 副主任/nnt 、/w 总工程师/nnt 马建华/nr 表示/v ，/w 今年/t 汛期/t 后/f 将/d 如期/d 向/p 北方/s 送/v 水/n 。/w 他/rr 指出/v ，/w 从/p 上世纪/nz 30年代/t 以来/f 的/ude1 [资料/n 分析/vn]/nz 表明/v ，/w 近两年/qt 汉江/ns 正处于/v 枯水/n 的/ude1 大/a 周期/n 内/f ，/w 但/c 长时间/nz 尺度/n 的/ude1 研究/vn 表明/v ，/w 汉江/ns 水量/n 的/ude1 丰/ag 枯/ag 周期/n 并未/d 发生/v 根本/a 变化/vn ，/w 现在/t 的/ude1 汉江/ns 水位/n 在/p 正常/a [波动/vn 范围/n]/nz ，/w 因而/c 不用/d 担心/v 无/v 水/n 可调/nz 。/w 
另据/nz 介绍/v ，/w 为/p 确保/v 有/vyou 水/n 可/v 送/v ，/w 去年/t 9月/t [丹江口/ns 水库/n]/nz 就/d 加大/v 蓄水/vn 力度/n ，/w 目前/t 水位/n [145/m 米/q]/mq ，/w 高/a 出/vf 加/v 坝/n 前/f 的/ude1 死/vn 水位/n [6/m 米/q]/mq 。/w 今年/t 汛期/t ，/w 长江/ns 委/ng 将/d 加大/v 研判/nz 调度/v 力度/n ，/w 进一步/d 做好/v 蓄水/vn 准备/v 。/w 
2013年8月/t ，/w [丹江口/ns 大坝/n]/nz 加高/v 工程/n 顺利/ad 通过/p 蓄水/vi 验收/vn 。/w 马建华/nr 表示/v ，/w [丹江口/ns 水库/n]/nz 向/p 北方/s 送/v 水/n 后/f ，/w 将/d 坚持/v 先/d 节水/vn 后/f 调/v 水/n 、/w 先/d 治污/vn 后/f 通水/v 、/w 先/d 环保/n 后/f 用水/n 的/ude1 原则/n ，/w 优先/vd 满足/v 汉江/ns 中下游/n 地区/n 用水/n ，/w 不会/v 因/p 调/v 水/n 影响/v 汉江/ns 中下游/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 。/w 水库/n 在/p 平时/t 将/d 最/d 小/a 下泄/vi 流量/n 维持/v 在/p [490/m 立方米/q]/mq 每秒/d ，/w 灌溉/v 时期/n 下/f 泄量/nz 将/d 维持/v 在/p [700/m 至/p 800/m 立方米/q]/mq 每秒/d 。/w （/w 记者/nnt 张爱虎/nr ）/w 
