图/n 为/p ：/w 育秧/vn 工厂/nis 全景/n 。/w 
图/n 为/p ：/w 科技/n 种田/vi ，/w 机械/n 插秧/vi 。/w 
图/n 为/p ：/w 育秧/vn 工厂/nis 车间/n 。/w 
图/n 为/p ：/w [监利县/ns 海河/ns 水产/n 养殖/vn 专业/n 合作社/nis]/nt 网箱/n 养/v 鳝/n 基地/nis 。/w 
图/n 为/p ：/w 有机稻/nz 基地/nis 。/w 
图/n 为/p ：/w 机械化/vn 收割/v 。/w 
图/n 为/p ：/w 越/d 盛/v 水产/n [食品/n 有限公司/nis]/nis 加工/v 车间/n 。/w 
监利县/ns 地处/v [江汉/ns 平原/n]/ns 腹地/n ，/w 南/b 披/v 长江/ns 玉带/n ，/w 北/f 枕/v 东荆河/nz 水/n ，/w 东/f 衔/v 洪湖/ns 明珠/n ，/w 西/f 望/v [荆州/ns 古城/n]/nz ，/w [随/p 岳/ng 高速公路/n]/nz 穿/v 境/ng 而/cc 过/uguo ，/w [荆/b 岳/ng 长江/ns 大桥/n]/nz 连通/v [两湖/nz 平原/n]/nz 。/w 全县/n 版图/n 面积/n [3460/m 平方公里/q]/mq ，/w 辖/v [21/m 个/q]/mq 乡镇/n 、/w [2/m 个/q]/mq 农场/nis 管理区/n ，/w [768/m 个/q]/mq 行政村/n ，/w [耕地/n 面积/n]/nz [206/m ./w 54/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 户籍/n 总人口/n [155/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 其中/rz [乡村/n 人口/n]/nz [108/m 万/d 人/n]/mq 。/w 作为/p 全国/n 知名/a 的/ude1 农业/n 大/a 县/n 和/cc 产粮/v 大/a 县/n ，/w 监利县/ns 拥有/v “/w 全国/n 高产/b 创建/v 整建制/nz 推进/vi 试点县/n ”/w “/w [基本/a 农田/n]/nz 保护/v 发祥地/n ”/w “/w [农业/n 综合/vn 开发/vn]/nz 整/v 县/n 推进/vi 县/n ”/w “/w 全国/n 粮食/nf 生产/v [先进/a 单位/n]/nz ”/w 一系列/b [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
监利县/ns 多次/mq 荣获/v 全国/n 粮食/nf 生产/v 先进县/n 标兵/n ，/w 去年/t 粮食/nf 实现/v “/w 九连/nz 增/v ”/w ，/w 被/pbei 誉为/v “/w 全国/n 水稻/n [第一/m 县/n]/mq ”/w “/w 湖北/ns 粮食/nf [第一/m 县/n]/mq ”/w 。/w 2012年/t 全县/n 粮食/nf 总产/n [27/m ./w 2/m 亿斤/nz]/mq ，/w 其中/rz 水稻/n [播种/vi 面积/n]/nz [226/m ./w 1/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 总产/n [25/m ./w 4/m 亿斤/nz]/mq ；/w “/w 监利/ns 大米/nf ”/w 畅销/v 全国/n 。/w 2013年/t 全县/n 粮食/nf 总产/n 达/v [29/m ./w 5/m 亿斤/nz]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增加/v [2/m ./w 3/m 亿斤/nz]/mq ，/w 实现/v “/w [十/m 连/ulian]/mq 增/v ”/w ，/w 连续/a 十年/mq [喜获/v 丰收/vi]/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 监利县/ns 以/p 新的/a 理念/n 和/cc 思路/n 破解/v [农村/n 改革/vn]/nz 难题/n ，/w 以/p [现代/ntc 农业/n]/nz 改革/vn 与/cc 建设/vn 试点/vn 为/p 契机/n ，/w 以/p 新型/b [经营/vn 主体/n]/nz 为/p 支撑/v ，/w 以/p [产业化/vn 经营/vn]/nz 为基础/nz ，/w 认真/ad 落实/v 强/a 农惠农/nr 富农/nnd 政策/n ，/w 切实/ad 加强/v 农田水利/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 着力/vd 改造/vn 升级/vi [传统/n 农业/n]/nz ，/w 试行/v 农业/n 经营/v 体制/n [机制/n 创新/vi]/nz ，/w 有力/a 地/ude2 促进/v 了/ule 粮食/nf 生产/vn 的/ude1 进一步/d 发展/vn ，/w 让/v 广大/b 农民/nnt 分享/v 现代化/vn 成果/n 。/w 
继/vg 成为/v 全国/n 首批/n “/w 国家/n 农业/n 现代/ntc 示范区/n ”/w 和/cc “/w [农业/n 产业化/vn]/nz 示范/vn 基地/nis ”/w 后/f ，/w 2013年5月/t ，/w 监利县/ns 又/d 被/pbei 农业部/nt 、/w 财政部/nt 确定/v 为/p “/w 全国/n 农业/n 改革/vn 与/cc 建设/vn 试点/vn 示范区/n ”/w 。/w 
2013年9月/t ，/w 监利县/ns 被/pbei 省委/nis 、/w 省政府/n 授予/v “/w 2012/m 年度/n 全省/n ‘/w 三/m 农/ng ’/w 发展/vn 综合/vn 考评/vn 进位/v 先进县/n (/w 市/n 、/w 区/n )/w ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz ，/w 监利县/ns 在/p 全面/ad 深化改革/v 、/w 创新/vi 农村/n [经营/vn 方式/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn [农业/n 现代化/vn]/nz 步伐/n 上/f 逐渐/d 探索/v 出/vf 一条/mq 适合/v 自己/rr 的/ude1 路/n 。/w 
加强/v [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 增加/v [综合/vn 生产能力/n]/nz 
为/p 保证/v 粮食/nf 生产/vn 实现/v [十/m 连/ulian]/mq 增/v ，/w [监利/ns 县委/nis]/nt 、/w 县政府/n 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 、/w 省/n 、/w 市/n [农村/n 工作/vn 会议/n]/nz 精神/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 粮食/nf 稳定/an 增产/v 、/w 农民/nnt 持续/vd 增收/v “/w 双/q 增/v ”/w 目标/n ，/w 进一步/d 加强/v [农业/n 基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 。/w 一批/mq 重点/n 水利工程/n 项目/n 、/w 国土/n 整理/v 、/w [农业/n 综合/vn 开发/vn]/nz 、/w 粮食/nf 产能/vn 建设/vn 、/w 小型/b 农田水利/n 及/cc [现代/ntc 农业/n]/nz 重点/n 县/n 建设/vn 等/udeng 项目/n 得以/v 顺利/ad 实施/v 。/w 
努力/ad 开展/v [大型/b 灌区/n]/nz 续建/vn 配套/vn 与/cc 节水/vn 改造/v [工程/n 建设/vn]/nz 。/w 西门/ns 渊/ng 灌区/n 改造/v 工程/n 、/w 沙洪/nr 公路/n 干渠/n 疏/ag 挖/v 、/w 分水闸/n 及/cc 沉/v 螺/ng 池/ng 新建/v 、/w 火把/n 堤/n 闸/n 改造/vn 等/udeng 任务/n 已/d 按计划/d 完工/vi 。/w 何/ry 王/n 庙/n 、/w 隔/v 北/f 、/w 西门/ns 渊/ng [三/m 大/a]/mq 灌区/n 工程/n 正在/d 施工/vn ，/w 可望/v 在/p 2014年/t 汛前/t 全面/ad 完工/vi 。/w 
通过/p [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 打造/v 小型/b [农田水利/n 重点/n 县/n]/nz 及/cc [现代/ntc 农业/n]/nz 重点/n 县/n 。/w 中央/n 小农/nnd 水/n 重点/n 县/n 建设/v 毛市镇/ns 碾/v 桥/n 垸/ng 项目/n 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz [省级/b 重点/n]/nz 县/n 建设/v 毛市镇/ns 长/a 岭/ng 垸/ng 项目/n 已完成/v ，/w [中央/n 财政/n]/nz 追加/v 拨付/vn 小农/nnd 水/n [专项/b 资金/n]/nz 尺八镇/ns 和/cc 柘木乡/ns 邹口垸/nr 项目/n 、/w [现代/ntc 农业/n]/nz 省级/b 小农/nnd 水/n 重点/n 县/n 建设/v 柘木乡/ns 肖桥垸/nr 项目/n 正在/d 施工/vn 中/f 。/w 
认真/ad 实施/v 中/f 小/a 河流/n 治理/vn ，/w 改进/v 冬/tg 春/tg 农田水利/n 现状/n 。/w 监/vg 新/a 河/n （/w 北段/n ）/w 综合治理/vl 工程/n 已完成/v 建设/vn 任务/n ，/w 2013年/t 上半年/t 已经/d 竣工验收/v 。/w 监/vg 新/a 河/n （/w 南段/n ）/w 综合治理/vl 项目/n 也/d 于/p 2013年/t 下半年/t 完成/v 所有/b 建设/v 任务/n 。/w 2012/m 年底/f 至/p 2013年初/t ，/w 监利县/ns 共/d 完成/v 土方/n 任务/n [644/m 万/d 方/q]/mq 。/w 
