1月6日/t ，/w [保定/ns 大学生/nnt 宣讲/v 团/n]/nt 活动/vn 正式/ad 启动/v ，/w 来自/v [河北/ns 大学/nis]/ntu 、/w [河北/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 等/udeng [7/m 所/usuo]/mq 高校/n 的/ude1 [5700/m 名/q]/mq 大学生/nnt 宣讲/v 员/ng 将/d 赴/v 乡村/n 、/w 社区/n 宣讲/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n 。/w 
本次/r 活动/vn 由/p [保定/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [保定/ns 市委/nis 宣讲/v 团/n]/nt 、/w [保定市/ns 社会科学界/n 联合会/nis]/nz 联合/vd 开展/v ，/w 宣讲/v 团/n 成员/nnt 主要/b 由/p [河北/ns 大学/nis]/ntu 、/w [河北/ns 农业/n 大学/nis]/ntu 、/w [河北/ns 金融/n 学院/nis]/ntu 、/w [华北/ns 电力/n 大学/nis]/ntu 等/udeng [7/m 所/usuo]/mq 高校/n 的/ude1 [学生/nnt 党员/nnt]/nz 和/cc [入党/vi 积极分子/n]/nz 组成/v 。/w 此次/rz 宣讲/v 活动/vn 将/d 持续/vd 到/v [4/m 月底/t]/mq 。/w 目前/t ，/w “/w [保定/ns 大学生/nnt 宣讲/v 团/n]/nt ”/w 的/ude1 [新浪/ntc 微博/n]/nz 已经/d 开通/v 。/w 
宣讲/v 活动/vn 以/p “/w 做/v 红色/n 信使/n ，/w 把/pba 党/n 的/ude1 精神/n 送到/v 家/q ”/w 为/p 口号/n ，/w 以/p “/w 送/v 喜讯/n 、/w 顺/v 民意/n 、/w 知/v 民情/n 、/w 爱/v 家乡/n 、/w 作/v 贡献/n ”/w 为/p 宗旨/n 。/w 活动/vn 中/f ，/w 宣讲/v 团/n 成员/nnt 将/d 结合/v 改革开放/v [30/m 多年来/d]/mq 城乡/n 的/ude1 巨大/a 变化/vn ，/w 宣讲/v 党/n 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 激发/v [广大/b 群众/n]/nz 共/d 圆/v 中国/ns 梦/n 的/ude1 热情/an 和/cc 干劲/n 。/w “/w 我们/rr 将/d 针对/p 不同/a 的/ude1 对象/n ，/w 采用/v 快板/n 、/w 说唱/n 等/udeng 群众/n 乐于/v 接受/vn 的/ude1 方式/n 宣讲/v [全会/n 精神/n]/nz ，/w 努力/ad 增强/v 宣讲/vn 工作/vn 的/ude1 感染力/n 和/cc 吸引力/n 。/w ”/w 宣讲/v 团/n 的/ude1 学生/nnt 代表/nnt 张萌/nr 表示/v ，/w 要/v 把/pba 好/a 的/ude1 政策/n 宣传/vn 到/v 田间/s 、/w 炕头/n ，/w 当/p 好/a “/w 送信者/nz ”/w ；/w 利用/v 这次/r 机会/n 了解/v 国情/n 、/w 乡情/n 、/w 民情/n ，/w 在/p 实践中/nz 自我/rr 锻炼/vn 、/w 提升/v 素质/n ，/w 做好/v “/w 践行者/nz ”/w 。/w （/w 记者/nnt 徐华/nr 通讯员/nnt 韩瀚/nr ）/w 
