春运/n 回家/vi 火车票/n 好/a 不好/a 买/v ？/w 10日/t ，/w 记者/nnt 体验/v 发现/vn ，/w 尽管/c 购票/v 渠道/n 增多/v ，/w 但/c 要/v 想/v 买/v 到/v 热门/a 线路/n 车票/n ，/w 依然/d 如同/v “/w 中/f 彩票/n ”/w 。/w 
窗口/s 购票/v ：/w 票贩子/nnd 趁火打劫/vl 
“/w [武昌/ns 火车站/n]/nz 到/v 了/ule ！/w ”/w 10日13时/t ，/w 乘坐/v [武汉/ns 地铁/n]/nz [4/m 号/q]/mq 线/n 到达/v 车站/n 售票/vn 大厅/n 后/f ，/w 只见/v [5/m 个/q]/mq 人工/b 售票/vn 窗口/s 前/f ，/w 均/d 排/v 有/vyou 近/a [30/m 人/n]/mq 的/ude1 长/a 队/n 。/w 记者/nnt 随机/b 选择/v 一个/mq 窗口/s 排队/vi 。/w “/w 自动/d 购票/v 机/ng 无法/v 识别/vn 学生证/n ，/w 只好/d 挤到/v 窗口/s 买票/nz 。/w ”/w 站/vi 在/p 记者/nnt 前面/f 的/ude1 [中/f 南/b 民族/n 大学/nis]/ntu [大/a 一/d 新生/n]/nz 李航/nr 抱怨/v 说/v ，/w 他/rr 打算/v 购买/vn 17日/t 的/ude1 动车/n 回荆州/nz ，/w 特地/d 从/p 学校/nis 赶来/vi 窗口/s 购票/v 。/w 等/udeng 了/ule 约/d 半小时/mq ，/w 李航才/nr 抵达/v 窗口/s 买/v 到/v 车票/n 。/w 
为/p 证明/v 所/usuo 言/vg 不/d 虚/a ，/w 李航/nr 带/v 记者/nnt 来到/v [自动/d 售票机/n]/nz 前/f ，/w 先后/d 选择/v 天门/ns 南/b 、/w 荆州/ns 、/w 宜昌/ns 作为/p 目的地/n 购买/v 车票/n ，/w 刷/v 完/vn 学生证/n 后/f ，/w 屏幕/n 均/d 显示/v “/w 您/rr 的/ude1 学生证/n 信息/n 有/vyou 误/v ”/w 。/w 
而/cc 记者/nnt 购买/v 从/p 武汉/ns 到/v 成都/ns 的/ude1 车票/n ，/w 只/d 剩下/v 凌晨/t 和/cc 深夜/t 发车/vn 的/ude1 部分/n 车票/n 有/vyou 售/v ，/w 武汉/ns 到/v 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 热门/a 线路/n ，/w 9时/t 至/p 16时/t 的/ude1 车票/n 所剩无几/vl 。/w “/w 买/v 不到/v 票/n ？/w 加/v [60/m 元/q]/mq 我/rr 卖/v 你/rr ！/w ”/w 见/v 记者/nnt 购票/v 未果/v ，/w 一位/mq 票贩子/nnd 小声/vd 问道/vi 。/w “/w 身份证/n 不/d 一致/a 怎么办/ryv ？/w ”/w “/w 一般/ad 不会/v 查/v ，/w 春运/n 人/n 这/rzv 多/a ，/w 可以/v 混/v 进去/vf 。/w ”/w 票贩子/nnd 说完/v ，/w 又/d 去/vf 搭讪/v [另一/m 名/q]/mq 旅客/n 。/w 
[电话/n 订票/vn]/nz ：/w 预售/vn 期/qv 比/p 窗口/s 提前/vd 两天/mq 
[电话/n 订票/vn]/nz 情况/n 如何/ryv ？/w 10日11时8分/t ，/w 记者/nnt 拨通/v 了/ule 021—95105105/m 订票/vn 电话/n 。/w 
根据/p [语音/n 提示/v]/nz 拨打/v ，/w 先后/d 订购/v 1月29日/t 上海/ns 至/p 汉口/ns 、/w 天门/ns 南/b 、/w 宜昌/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 动/vn 车票/n ，/w 前/f 两次/mq 均/d 未/d 订/v 成功/a ，/w 但/c [第三/m 次/qv]/mq 成功/a 订购/v 到/v 上海/ns 至/p 宜昌/ns 的/ude1 动/vn 车票/n ，/w 耗时/vi 3分23秒/t 。/w 
[武汉/ns 铁路局/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w [电话/n 订票/vn]/nz 预售/vn 期/qv 是/vshi [20/m 天/qt]/mq ，/w 比/p 窗口/s 购票/v 提前/vn [2/m 天/qt]/mq 。/w 但/c [电话/n 订票/vn]/nz 取/v 票/n 有/vyou [时间/n 限制/vn]/nz ，/w 订票/vn 成功/a 后/f ，/w 须/d 在/p [24/m 小时/n]/mq 之内/f 取/v 票/n 。/w 
网络/n 购票/v ：/w 抢/v 车票/n 如同/v 中/f 彩票/n 
在/p 8时/t 、/w 11时/t 和/cc 14时三/t 个/q 时间段/n ，/w 记者/nnt 在/p 12306/m 网站/n 抢购/v 1月29日/t 的/ude1 火车票/n ,/w 但/c 除了/p 高铁/nz 一等/b 座/q 有/vyou 票/n 外/f ，/w 其他/rzv 车票/n 一/m 发出/v 即/v 被/pbei 抢/v 空/ng ，/w 抢/v 到/v 车票/n 如同/v 中/f 了/ule 彩票/n 大奖/n 。/w 
8时/t 是/vshi 1月29日/t 全国/n 特快/b 、/w [直达/v 列车/n]/nz 放/v 票/n 时间/n ，/w 记者/nnt 选择/v 了/ule 北京/ns 西/f 发往/vf 汉口/ns 的/ude1 T57/x 次/qv ，/w 提前/vd 输入/v 相关/vn 购票/v 信息/n ，/w 放/v 票/n 时间/n 一/m 到/v ，/w 马上/d 点击/v 预订/vn 。/w 但/c 网页/n “/w 卡壳/v ”/w [10/m 多/a 秒/qt 后/f]/mq ，/w 弹出/vf 信息/n 窗口/s ：/w 票/n 已/d 售完/v 。/w 随后/d ，/w 记者/nnt 又/d 选择/v 了/ule 其余/rz [几/d 趟/qv]/mq 列车/n ，/w 依旧/z 没/d 买/v 到/v 票/n 。/w 
11时/t 和/cc 14时/t 是/vshi 动车/n 和/cc 高铁/nz 放/v 票/n 时间/n ，/w 但/c 二等/b 座/q 与/cc 普通/a 列车/n 一样/uyy ，/w 车票/n 难/a 订/v ，/w 抢购/v [4/m 次/qv]/mq 均/d 未/d 买/v 到/v 。/w 就/d 连/ulian 一等/b 座/q 、/w 商务/n 座/q 也/d 很/d 紧俏/a ，/w 短短/z [10/m 分钟/qt]/mq 内/f ，/w 只/d 剩下/v [几十/m 张/q]/mq 票/n 。/w 
14时15分/t ，/w 记者/nnt 成功/a 订购/v 了/ule 1月29日/t 北京/ns 至/p 武汉/ns 的/ude1 G523/x 次/qv 一等/b 座票/n [1/m 张/q]/mq ，/w 票价/n 高达/v [834/m 元/q]/mq 。/w 尽管/c 价格/n 昂贵/a ，/w [2/m 个/q]/mq 多/a 小时/n 后/f ，/w 北京/ns 发往/vf 武汉/ns 的/ude1 高铁/nz 一等/b 座/q 、/w 商务/n 座/q 全部/m 售完/v ，/w 千金/n 也/d 难求/nz [一/d 票/n]/mq 。/w （/w 记者/nnt 刘天纵/nr 雷闯/nr ）/w 
