整整/d [8/m 天/qt]/mq ，/w 每天/r 一大/n 早/a ，/w 董习山/nr 等/udeng 20多位/m 恩施/ns 民工/nnd 聚在一起/v ，/w 步行/vi [12/m 公里/q]/mq ，/w 从/p 江夏/nz 大道/ns 向阳村/ns 新华联/nz 青年/n 城/n 工地/n 到/v 熊廷弼/nr 路/n [江夏区/ns 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 求助/v 讨/v 薪/ng 。/w [昨日/t 下午/t]/nz ，/w 其中/rz [12/m 人/n]/mq 终于/d 从/p [劳动/vn 监察/vn]/nz 人员/n 手中/s 拿到/v [12/m 万/d 多元/b]/mq 工钱/n 。/w 其他/rzv 民工/nnd 仍/d 需/v 等到/v 18日/t ，/w 才能/n 拿到/v 总承包/nz 以/p [连带/vn 责任/n]/nz 先行/vi 垫付/v 的/ude1 工钱/n 。/w 
去年/t 12月20日/t ，/w 70多位/m 民工/nnd 在/p 江夏/nz 大道/ns 向阳村/ns 新华联/nz 青年/n 城/n 做/v 完工/vn ，/w 居然/d 领/v 不到/v 回家过年/v 的/ude1 工钱/n 。/w 50多位/m 民工/nnd 空手/n 返乡/vi ，/w 20多位/m 民工/nnd 苦守/nz 在/p 工地/n 等/udeng 工钱/n 。/w 
“/w 连/ulian 坐车/d 的/ude1 钱/n 都/d 没有/v ，/w 只能/v 每天/r 步行/vi 一个/mq 多/a 小时/n 去/vf 劳动部门/n 等待/v 。/w ”/w 从/p 1月4日/t 开始/v ，/w 苦守/nz 工地/n 等/udeng 工钱/n 十多天/m 无/v 果/ng ，/w 他们/rr 每天/r 步行/vi [12/m 公里/q]/mq 去/vf [江夏区/ns 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt 求助/v 。/w “/w 要不是/c 总承包/nz 让/v 我们/rr 在/p 工地/n 食堂/n 吃饭/vi ，/w 就要/d 流落/v 街头/s 了/ule ”/w 。/w 
早已/d 介入/v 此事/r 的/ude1 [江夏/nz 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ：/w “/w 总承包/nz 与/cc 包工头/nnd 签订/v 的/ude1 协议/n 是/vshi 按/p [建筑/n 面积/n]/nz 结算/v 工钱/n ，/w 但/c 农民工/nnd 与/cc 包工头/nnd 签订/v 的/ude1 协议/n 则/d 是/vshi 按/p 每天/r 劳动量/n 结算/v 工钱/n ，/w 这/rzv 里面/f 出现/v 偏差/n 。/w ”/w 监察/v 大队/nis 已/d 按/p 总承包/nz 与/cc 包工头/nnd 签订/v 的/ude1 协议/n ，/w 请/v 评估/vn 单位/n 测量/v [房屋/n 面积/n]/nz 。/w 
“/w 评估/v 单位/n 还/d 没有/v 测量/vn 出/vf 面积/n 。/w ”/w 6日/t ，/w 记者/nnt 与/cc 农民工/nnd 一起/s 到/v [江夏/nz 劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nt ，/w 这些/rz 农民工/nnd 得知/v 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 默默无言/dl [30/m 分钟/qt]/mq 。/w 挪动/v 脚步/n 走回/nz 工地/n 时/ng ，/w 家里/s 哥哥/n 、/w 母亲/n 残疾/n 的/ude1 [44/m 岁/qt]/mq 董习山/nr 蹲/v 在/p 路边/s ，/w 将/d 头/n 埋/v 进/vn 抱/v 在/p 胸前/s 的/ude1 胳膊/n 里/f ，/w 抑制/v 不住/d 地/ude2 哭泣/vi 。/w 
“/w 评估/v 单位/n 测算/v 出/vf 了/ule [建筑/n 面积/n]/nz ，/w 核算/v 方法/n 不同/a ，/w 相差/v 40多万元/m 工钱/n ”/w 。/w 7日/t ，/w 他们/rr 再次/d 步行/vi 到/v 该/rz 大队/nis ，/w [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 新的/a 进展/vn 。/w 
8日/t ，/w 监察/v 大队/nis 向/p 总承包/nz [湖北/ns 罡/x 泰/b 建设/vn 工程/n 有限公司/nis]/nt 、/w 包工头/nnd 徐功明/nr ，/w 同时/c 下发/v 本月/r 18日/t 必须/d 支付/v 工钱/n 的/ude1 书面/b 决定/v 。/w 
9日/t ，/w 农民工/nnd 们/k 来到/v 项目部/nis ，/w 总承包/nz 让/v 他们/rr “/w 找/v 包工头/nnd 徐功明/nr ”/w 。/w 但/c 包工头/nnd 徐功明/nr 返回/v 孝感/ns 。/w 
10日/t ，/w 他们/rr 冒着/v 细雨/n 步行/vi 到/v [劳动/vn 监察/vn 大队/nis]/nz ，/w 等/udeng 来/vf 的/ude1 依然/d 是/vshi 失望/a ，/w “/w 拿/v 不到/v 工钱/n ，/w 连/ulian 买车票/nz 回家/vi 的/ude1 钱/n 都/d 没有/v ，/w 只能/v 继续/v 等/udeng ”/w 。/w （/w 记者/nnt 唐煜/nr )/w 
