2014年1月6日/t 以来/f ，/w 武汉市/ns 连续/a 出现/v 轻度/b [雾霾/nz 天气/n]/nz 。/w 截至/v 1月9日/t [空气/n 质量/n 指数/n]/nz （/w AQI/x ）/w 已/d 连续/a [72/m 小时/n]/mq 达到/v [201/m 以上/f]/mq ，/w 且/c 环境/n [空气/n 质量/n]/nz 短期内/nz 恐/vg 难/a 有/vyou 好转/vi 。/w [武汉市/ns 雾霾/nz 天气/n 应急/vn 处置/vn 专项/b 应急/vn 委员会/nis]/nt 9日21时/t 起/vf 发布/v [雾霾/nz 天气/n]/nz [黄色/n 预警/vn]/nz ，/w 同时/c 启动/v [应急/vn 预案/n]/nz 三级/b 响应/v 。/w 
对此/d ，/w [武汉市/ns 教育局/nis]/nto 迅速/ad 做出/v 反应/vn ，/w 启动/v 三级/b 响应/v 与/cc 处置/vn ，/w 全市/n 各/rz 中小学校/n 减少/v 师生/n [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 暂停/v 体育课/n 、/w 课间操/n ；/w 加强/v [宣传/vn 教育/vn]/nz ，/w 提高/v 学生/nnt 环保/n 意识/n 、/w 自我/rr [保护/vn 意识/n]/nz 和/cc 交通/n [安全/an 意识/n]/nz 。/w 
去年/t 12月6日/t 下午/t 3时/t ，/w 武汉/ns 首次/m 启动/v [雾霾/nz 天气/n]/nz [应急/vn 预案/n]/nz ，/w 11日/t 解除/v ；/w 同月/d 16日/t ，/w 武汉/ns 再次/d 启动/v 雾霾/nz 三级/b 响应/v ，/w 29日/t 解除/v 。/w 在/p 这/rzv 两次/mq 预警/vn 中/f ，/w [武汉市/ns 教育局/nis]/nto 都/d 曾/d 督促/v 并/cc 落实/v 全市/n 各/rz 中小学校/n 减少/v 师生/n [户外/s 活动/vn]/nz ，/w 暂停/v 体育课/n 和/cc 课间操/n 。/w 此次/rz 发布/v 预警/vn ，/w 是/vshi 武汉/ns [第三/m 次/qv]/mq ，/w 也/d 是/vshi 今年/t 第一次/mq 。/w （/w 记者/nnt 何君辉/nr 通讯员/nnt 邹永宁/nr ）/w 
