原/b 标题/n ：/w 美/b 媒/ng 公布/v 韩/b 亚/b 空难/n 遇难/vi 中国/ns 女孩/n 遭/v 碾轧/nz 画面/n 
[14/m 分钟/qt]/mq 后/f 的/ude1 监控/vn 录像/n 显示/v ，/w 叶梦圆/nr 已/d 被/pbei 泡沫/n 覆盖/v 。/w 
过失/n 韩/b 亚/b 空难/n 女生/n 父母/n 向/p [旧金山/nsf 政府/nis]/nt 索赔/vn 
“/w 韩亚/nr 空难/n ”/w 追踪/v 
在/p 去年/t 发生/v 的/ude1 韩/b 亚/b 空难/n 中/f ，/w [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 中国/ns 浙江/ns [高中/nis 女生/n]/nz 叶梦圆/nr 不幸/a 被/pbei 消防车/n 两次/mq 碾轧/nz 致死/vi 。/w 她/rr 的/ude1 父母/n 目前/t 已经/d 聘请/v 律师/nnt ，/w 就/d [旧金山/nsf 消防局/nis]/nt 的/ude1 严重/a 过失/n 提出/v 法律/n 赔偿/vn 。/w 《/w [旧金山/nsf 纪事/n 报/n]/nz 》/w 9日/t 披露/v 消防车/n 仪表盘/n 监控器/n 拍摄/v 到/v 的/ude1 画面/n ，/w 画面/n 显示/v ，/w 有/vyou 消防员/nnd 注意到/v 叶梦圆/nr ，/w 并/cc 对/p [第一/m 辆/q]/mq 碾轧/nz 叶梦圆/nr 的/ude1 消防车/n 做/v 了/ule 指挥/v 。/w 
“/w 第一名/mq 遇难者/n ”/w 
消防员/nnd 曾/d 向/p 上司/n 报告/n 
菲利普斯/nrf 表示/v ，/w 他/rr 当时/t 向/p 他/rr 的/ude1 上司/n 克里斯蒂·埃蒙斯/nrf 说起/v 了/ule 叶梦圆/nr [一/d 事/n]/mq ，/w 埃蒙斯/nrf 表示/v 知道/v 了/ule ，/w 但是/c 没有/v 要求/n 救援/vn ，/w 而是/c 要求/n 为/p 飞机/n 灭火/vn 。/w 事后/f ，/w 埃蒙斯/nrf 说/v ，/w 她/rr 当时/t 做/v 了/ule 一个/mq “/w 三秒钟/nz ”/w 视觉/n 判断/v ，/w 认为/v 叶梦圆/nr 是/vshi “/w 第一个/mq 遇难者/n ”/w 。/w 
埃蒙斯/nrf 说/v 当时/t 尽力/d 令/v 消防车/n 不要/d 碾轧/nz 叶梦圆/nr ，/w 不过/c 录像/n 显示/v ，/w 没有/v 任何/rz 消防员/nnd 试图/v 移动/vn 叶梦圆/nr ，/w 或者/c 按照/p 惯例/n ，/w 为/p 她/rr 罩上/v 代表/nnt 遇难者/n 的/ude1 旗帜/n 。/w 
