人民网/nz 北京/ns 1月10日/t 电/n （/w 记者/nnt 刘阳/nr ）/w [江苏/ns 奥赛/nz 康/ag 药业/nis 股份/n 有限公司/nis]/nt 凌晨/t 紧急/a 公告/n ，/w 暂缓/v IPO/x 。/w 公告/n 称/v ，/w 公司/nis 首次/m 公开发行/v 不/d 超过/v [7000/m 万/d 股/q]/mq 人民币/n 普通股/n （/w A/x 股/q ）/w ，/w 其中/rz [新股/n 发行/v]/nz 不/d 超过/v [2000/m 万/d 股/q]/mq 、/w 老/a 股/q 转让/v 不/d 超过/v [5000/m 万/d 股/q]/mq 的/ude1 申请/vn 已/d 获/v [中国/ns 证券/nis 监督/vn 管理/vn 委员会/nis]/nt 批文/n 核准/v ，/w 并/cc 已/d 于/p 2014年1月3/t —/w 7日/t 先后/d 在/p 上海/ns 、/w 深圳/ns 、/w 北京/ns 向/p 网/n 下/f 投资者/nnd 进行/vn 了/ule 推介/v 。/w 考虑到/v 本次/r 发行/v 规模/n 和/cc 老/a 股/q 转让/v 规模/n 较大/d ，/w 公司/nis 和/cc [保荐/vn 机构/n]/nz 及/cc [主/ag 承销商/nnt]/nz [中国/ns 国际/n 金融/n 有限公司/nis]/ntc 出于/v 审慎/a 考虑/v ，/w 经/p 协商/vn 决定/v 暂缓/v 本次/r 发行/v 。/w 
奥赛/nz 康/ag 表示/v ，/w 公司/nis 和/cc [主/ag 承销商/nnt]/nz 未来/t 将/d 择/v 机/ng 重新启动/gi 发行/v 。/w 关于/p 发行/v 的/ude1 后续/vn 事宜/n ，/w 公司/nis 和/cc [主/ag 承销商/nnt]/nz 将/d 及时/ad 公告/n 。/w 
此次/rz 离奇/a 发行/v ，/w 奥赛/nz 康/ag 老/a 股东/n 直接/ad 套现/nz 31.83亿/m 。/w 中/f 金/b 从/p 上市公司/nis 赚/v 承销/vn 费/n 6311万/m ，/w 帮/v 老/a 股东/n 减持/nz 承销/v 费/n 2亿/m ，/w 总/b 承销/v 费/n 接近/v 3亿/m 。/w 随着/p 证监会/n 直接/ad 叫停/nz ，/w 奥赛/nz 康/ag 和/cc 中/f 金/b 的/ude1 套现/nz 利润/n 暂时/d 成为/v 泡影/n 。/w 
此前/t 报道/v ：/w 
奥赛/nz 康/ag ：/w 税务/n 违规/v 被罚/nz “/w 假/a 合资/vn ”/w 真/a 逃税/vi 
奥赛/nz 康/ag 1月7日/t 才/d 被/pbei 报道/v 税务/n 违规/v 被罚/nz ，/w “/w 假/a 合资/vn ”/w 真/a 逃税/vi 。/w 从/p 2012年6月/t 预/d 披露/v 招股书/nz 申报/v 稿/ng 以来/f ，/w [应/v 收账/nz 款/q]/nz 高企/nr 、/w 高额/b 的/ude1 学术/n 推广/v 费/n 、/w 受/v 环保/n 部门/n 处罚/vn 等/udeng 受到/v 市场/n 关注/v 。/w 2010年/t 还/d 受到/v [南京/ns 地税局/nis 稽查局/nis]/nt 的/ude1 [行政/n 处罚/vn]/nz 。/w 
奥赛/nz 康/ag 问题/n ：/w 曾/d 遭/v 环保/n [行政/n 处罚/vn]/nz 
2009年1月17日/t ，/w [南京市/ns 江宁区/ns 环保局/nis]/nt 对/p 奥赛/nz 康/ag 进行/vn [现场/s 检查/vn]/nz 时/ng 发现/v ，/w 该/rz 公司/nis 未/d 建有/v [危险/an 废物/n]/nz 贮存/v 场所/n 和/cc 防范/v 措施/n ，/w 未/d 按照/p 环评/nz 要求/n 处置/v [危险/an 废物/n]/nz ，/w 因此/c ，/w [南京市/ns 江宁区/ns 环保局/nis]/nt 对此/d 出具/v 了/ule 江宁/nr 环/n 罚/v 字/n [/w 2009/m ]/w [005/m 号/q]/mq 《/w [行政/n 处罚/vn 决定书/n]/nz 》/w ，/w 要求/n 奥赛/nz 康/ag 按/p 决定书/n 意见/n 进行/vn 整改/vn 。/w 
奥赛/nz 康/ag [发行/v 市盈率/nz]/nz [67/m 倍/q]/mq [控股/vn 股东/n]/nz 拟/v 套现/nz [32/m 亿元/q]/mq 
公告/n 称/v ，/w 发行人/nnt 本次/r 发行/v 的/ude1 [募/vg 投/v 项目/n]/nz 计划/n 所需/nz 资金量/nz 为/p [79354/m 万元/q]/mq 。/w 按/p 本次/r [发行/v 价格/n]/nz [72/m ./w 99/m 元/q]/mq //w 股/q 、/w 发行/v 新股/n [1186/m ./w 25/m 万/d 股/q]/mq 计算/v 的/ude1 预计/vn [募集/v 资金/n]/nz 总量/n 为/p [86584/m 万元/q]/mq ，/w 扣除/v 发行人/nnt 应/v 承担/v 的/ude1 发行/vn 费用/n 后/f ，/w 预计/v [募集/v 资金/n]/nz 净额/nz 为/p [79355/m 万元/q]/mq 。/w 按照/p [4360/m ./w 35/m 万/d 股/q]/mq 的/ude1 老/a 股/q 转让/v 股数/n 计算/v 的/ude1 预计/vn 老/a 股/q 转让/v 资金/n 为/p [318262/m 万元/q]/mq 。/w 老/a 股/q 转让/v 资金/n 不/d 归/v 发行人/nnt 所有/b 。/w 
