人/n 人/n 都/d 爱/v 翡翠玉/nz ，/w 佩玉/n 赏/v 玉/n 是/vshi 经久不衰/vl 的/ude1 风尚/n ，/w 但是/c 对/p 其/rz 产地/n ，/w 人们/n 却/d 知之甚少/vl 。/w 玉石/n 之/uzhi 国/n 缅甸/ns ，/w 与/cc 中国/ns 西南/ns 接壤/vi ，/w 却/d 一直/d 是/vshi 个/q 神秘/a 禁地/n 。/w 前/f 几年/mq ，/w 这个/rz 隐秘/n 封闭/v 的/ude1 邻居/n 终于/d 向/p 世界/n 敞开/v 了/ule 大门/n 。/w 读/v 缅甸/ns 游记/n ，/w 先行者/n 们/k 奇葩/n 又/d 惊险/a 的/ude1 经历/n ，/w 让/v 人/n 忍俊不禁/vl 。/w 然而/c 真正/d 走进/v 仰光/ns ，/w 才/d 发现/v 比照/v 游记/n ，/w 一切/rz 早已/d 物是人非/al 。/w 
那么/c 新/a ，/w 那么/c 旧/a 
[仰光/ns 机场/nis]/nt 并/cc 不会/v 给/p 人/n 一种/mq 疏离/nz 感/vg ，/w 与/cc 国内/s 大部分/n 机场/nis 一样/uyy 明亮/a 开阔/a ，/w 各种/rz 现代化/vn 设施/n 一应俱全/vl 。/w 直到/v 看见/v 换汇/vn 处/n 里/f 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 尽管/c 她/rr 神情/n 严肃/a 眼神/n 犀利/a ，/w 但/c 她/rr 两颊/nz 上/f 涂抹/v 的/ude1 淡黄色/nz 特纳卡/nrf ，/w 让/v 我/rr 心潮/n 起/vf 了/ule 微澜/n 。/w 机场/nis 大厅/n 里/f 彩色/b 的/ude1 显示屏/n 上/f ，/w 滚动/v 播放/vn 着/uzhe 某个/rz 国际/n 英文/nz 台/q 的/ude1 新闻/n 。/w 穿着/n 裙子/n 的/ude1 [男人/n 女人/n]/nz [走/v 来/vf 走/v 去/vf]/nz ，/w 瘦/a 窄/a 修身/vi 的/ude1 笼基/nz 勾勒/v 出/vf 东南亚/nsf 的/ude1 热辣/nz 风情/n ，/w 男人/n 张嘴/vi 说话/vi 便/d 露出/v 嚼/v 过/uguo 槟榔/nf 的/ude1 [血盆/nz 大/a 口/n]/nz ，/w 女人/n 脸上/s 的/ude1 特纳卡/nrf 涂/v 得/ude3 造型各异/l 。/w 是/vshi 了/ule ，/w 这/rzv 就是/v 缅甸/ns 。/w 
走出/v 机场/nis ，/w 没有/v 想象/vn 中/f 的/ude1 拉客/v 抢客/nz 混乱/a 不堪/v ，/w 旅客/n 车辆/n 在/p 警察/nnt 的/ude1 指挥/vn 下/f 有条不紊/al 地/ude2 快速/d 通行/vi ，/w 头/n 上/f 的/ude1 [电子/n 显示屏/n]/nz 将/d 出租车/n 的/ude1 价格/n 标示/v 得/ude3 清清楚楚/z 。/w 一路/mq 上/f 入眼/a 皆/d 是/vshi 大片大片/z 的/ude1 绿色/n ，/w [热带/n 植物/n]/nz 林深/nr 叶茂/nr 郁郁葱葱/al 。/w 进入/v 市区/s ，/w 车辆/n 稠密/a 起来/vf 。/w 路上/s 来来往往/v 有/vyou 很多/m 陈旧/a 的/ude1 二手/b 日本/ns 车/n ，/w 都/d 是/vshi 右/f 驾驶/v 位/q ，/w 仔细/ad 再/d 一/m 观察/v ，/w 发现/v 韩国/nsf 车/n 和/cc 中国/ns 车/n 譬如/v 起亚/ntc 、/w QQ/x 之类/rz 的/ude1 也/d 不少/m ，/w 而/cc 这些/rz 车/n 并/cc 没有/v 经过/p 改装/v ，/w 全部/m 是/vshi 左/f 驾驶/v 位/q 。/w 难以/d 想象/v 仰光/ns 街道/ns 上/f 执行/v 着/uzhe 怎样/ryv 的/ude1 [交通/n 规则/n]/nz ，/w 交警/nnd 并不/d 多/a 见/v ，/w 但/c 完全/ad 不同/a 的/ude1 车型/n ，/w 竟然/d 并行不悖/vl 而且/c 秩序井然/vl 。/w 
刚/d 过/uguo 上午/t [9/m 点/qt]/mq ，/w 阳光/n 就/d 已经/d 肆意/d 灿烂/a 起来/vf 。/w 在/p 包/v 里/f 翻/v 了/ule 半天/mq ，/w 却/d 找/v 不到/v 防晒霜/n ，/w 只好/d 一路/mq 打听/v [一路/mq 寻找/v]/nz 。/w 沿街/d 的/ude1 小卖部/n 不少/m ，/w 一家/n 一家/n 问/v 过去/vn ，/w 没有/v ，/w 都/d 没有/v 。/w 之前/f 对/p 缅甸/ns 的/ude1 物资/n 匮乏/vi 早/a 有/vyou 心理/n 准备/v ，/w 此刻/r 也/d 只能/v 默默/d 接受/v 灼/vg 烈日/n 光/n 的/ude1 洗礼/vn 。/w 溜溜/nz 达/v 达/v 逛/v 到/v 昂山/nr 体育馆/n 附近/f ，/w 一个/mq 看着/v 高端/nz 大气/n 上档次/vl 的/ude1 超市/nis 赫然/z 出现/v 在/p 眼前/s 。/w 欣喜/a 地/ude2 往/p 里面/f 冲/v ，/w 却/d 被/pbei 保安/b 拦/v 了/ule 下来/vf ，/w 原来/d 进/vf 超市/nis 还/d 需要/v 安检/n ，/w 像/v 国内/s 火车站/n 一样/uyy ，/w 要/v 严格/ad 地/ude2 检/ng 行李/n 测/v 全身/n 。/w 
买/v 完/vn 东西/n 收拾/v 停当/a ，/w 直奔/v 大金塔/ns 。/w 远远/d 的/ude1 金/b 塔顶/n 熠熠生辉/al ，/w 一直/d 在/p 给/p 迷路/vi 的/ude1 人/n 指引/v 方向/n 。/w 大金塔/ns 脚下/f ，/w 两个/mq 威风凛凛/al 的/ude1 大/a 石狮/ns 把守/v 着/uzhe 大门/n 。/w 脱/v 了/ule 鞋/n ，/w [拾/v 阶/ng 而/cc 上/f]/nz ，/w 赤脚/n 走过/v 长长的/z 走廊/n ，/w 大约/d 这/rzv 也/d 是/vshi 礼佛/nz 的/ude1 一种/mq 修行/vi 吧/y 。/w 两边/f 鳞次栉比/vl 的/ude1 店铺/n 里/f ，/w 工艺品/n 密密麻麻/z 地/ude2 拥挤/a 在/p [一/d 处/n]/mq 。/w 清香/n 不时/d 飘过/nz ，/w 是/vshi 有人/r 提/v 着/uzhe 茉莉花/n 到/v 眼前/s 兜售/v 。/w 买/v 完/vn 门票/n ，/w 一/m 转身/vi ，/w 视野/n 突然/ad 开阔/a 起来/vf ，/w 一片/mq 金光/n 闪耀/v 得/ude3 灼/vg 人/n 眼球/n 。/w 矗立/v 在/p 眼前/s 的/ude1 金塔/ns ，/w 通/v 体贴/vn 就/d 金箔/n ，/w 塔顶/n 的/ude1 宝伞/nz 镶嵌/v 着/uzhe 无数/m 的/ude1 [珠宝/n 玉石/n]/nz ，/w 蔚蓝/b 的/ude1 天空/n 下/f ，/w 宝光/nz 闪烁/v 璀璨/z 壮观/a ，/w 整个/b 世俗/n 世界/n 都/d 在/p 金塔/ns 面前/f 黯然失色/vl 。/w 踩着/v 滚烫/z 的/ude1 石板/n ，/w 绕塔/nz 一周/mq ，/w 数/n 不/d 清/tg 的/ude1 佛殿/n 里/f 金佛玉/nr 像/v 供/vi 人/n 参拜/v ，/w 虽然/c 游客/n 信徒/nnd 熙熙攘攘/vl 却/d 没有/v 鼓噪/vn 喧嚣/vi 。/w 盛装/n 的/ude1 姑娘/n 们/k 手/n 捧/v 鲜花/n 食物/nf 等/udeng 供养/vn ，/w 排成/v 长/a 队/n 缓缓/d 环/n 塔/n 默默/d 祈福/v 。/w 
和/cc 游客/n 一样/uyy 新奇/a 的/ude1 ，/w 是/vshi 年轻人/n ，/w 他们/rr 拿着/vf 手机/n 不停/v 地/ude2 拍照/vi 又/d 自/p 拍/v 。/w 国门/n 打开/v 后/f ，/w 新潮/n 事物/n 喷涌/v 而/cc 入/v ，/w 最先/d 跟上/v 潮流/n 的/ude1 大约/d 就是/v 这些/rz 年轻人/n 吧/y 。/w 像/v 世界/n 其他/rzv 角落/n 的/ude1 年轻人/n 一样/uyy ，/w 他们/rr 脱下/vf 笼基/nz ，/w 换上/v 紧身/n 牛仔裤/n ，/w 他们/rr 将/d 黑发/n 染成/v 金/b 黄酒/nf 红/a ，/w 他们/rr 嘴里/s 哼唱/v 的/ude1 是/vshi 流行歌曲/n 。/w 
旧/a 的/ude1 缅甸/ns 还/d 在/p ，/w 传统/n 仍然/d 支撑/v 着/uzhe 国民/n 的/ude1 精神/n 气质/n ，/w 而/cc 新的/a 缅甸/ns 正在/d 发酵/vi ，/w 全新/b 的/ude1 [生活/vn 方式/n]/nz 已经/d 渗入/v 到/v 边边角/nz 角/q 。/w 
印度/nsf 区/n ，/w 唐人街/ns 
在/p 旅馆/nis 放好/nz 行李/n ，/w 下/f 楼/n 吃饭/vi 。/w 夜晚/n 的/ude1 仰光/ns 并不/d 寂寥/a ，/w 路边摊/nz 挤得/v 满满当当/z ，/w [蔬菜/n 水果/n]/nz ，/w 小吃/n 玩具/n ，/w 到处/d 是/vshi 火热/z 的/ude1 买卖/vn 场景/n 。/w 走/v 着/uzhe 走/v 着/uzhe 突然/ad 诧异/a 起来/vf ，/w 为什么/ryv 满街/n 都/d 是/vshi 皮肤/n 黝黑/z 高/a 鼻/ng 深/a 目的/n 印度人/nz ，/w 还有/v 身披/v 纱丽/nz 眉心/n 红点/nz 的/ude1 女人/n 间或/d 出现/v 在/p 眼前/s 。/w 如果/c 不是/c 满街/n 的/ude1 白衣/n 和/cc 笼基/nz ，/w 简直/d 让/v 人/n 怀疑/v 自己/rr 走错/nz 了/ule 国家/n 。/w 
旅馆/nis 前台/n 的/ude1 大叔/n 也/d 是/vshi 胖胖/a 的/ude1 印度/nsf 裔/nz ，/w 圆圆的/z 眼睛/n 总是/d 透着/v 一股/mq 笑意/n 。/w 请/v 他/rr 帮忙/vi 订/v 张/q 去/vf 蒲甘/nr 的/ude1 车票/n ，/w 大叔/n 很/d 耐心/a ，/w 操/v 着/uzhe 标准/n 的/ude1 印度/nsf 式/k 英语/nz 开始/v 解释/vn ，/w 他们/rr 这里/rzs 订/v 不到/v 豪华车/nz ，/w 去/vf 火车站/n 前/f 才能/n 订/v 到/v 。/w 撕下/v 一张/mq 纸/n ，/w 大叔/n 先是/d 画/v 了/ule 张/q 简略/a 地图/n ，/w 标明/v 火车站/n 、/w 订票点/nz 和/cc 各/rz 大/a 景点/n 的/ude1 位置/n 。/w 接着/c 一边/d 写下/v 每个/r 景点/n 的/ude1 英文名/nz 和/cc 缅/b 文名/nz ，/w 一边/d 详细/a 介绍/v 景点/n 的/ude1 魅力/n 之/uzhi 处/n ，/w 还/d 把/pba 景点/n 之间/f 出租车/n 的/ude1 价钱/n 写/v 上/f 了/ule 上去/vf 。/w 咨询/v 车票/n 换回/v 完整/a 的/ude1 [旅游/vn 攻略/n]/nz ，/w 缅甸/ns 式/k 的/ude1 热情/an 太/d 过/uguo 动人/a 。/w 
白天/t 出门/vi 闲逛/vi 时/ng ，/w 又一次/mq 被/pbei 震惊/v 。/w 黄色/n 的/ude1 市政厅/nis ，/w 白色/n 的/ude1 [海关/nis 大楼/n]/nz ，/w 红色/n 的/ude1 高等法院/nis ，/w 建筑/n 高大/a 磅礴/v ，/w 装饰/vn 优雅/a 庄重/a ，/w 原来/d 都/d 是/vshi 一百/m 多年前/d 英国/ns 殖民/vn 时期/n 兴建/v 的/ude1 。/w 朴拙/a 典雅/a 的/ude1 英伦/ns 范儿/nz 依旧/z ，/w 只有/c 雨水/n 侵蚀/vn 留下/v 的/ude1 层层/q 青苔/n 在/p 诉说/v 其中/rz 的/ude1 辛酸/an 与/cc 曲折/a 。/w 而/cc 当年/t 随着/p 英国/ns 统治者/nnt 迁/v 来/vf 的/ude1 大批/m 印度人/nz ，/w 却/d 滞留/v 在/p 这里/rzs ，/w 形成/v 了/ule 今日/t 的/ude1 印度/nsf 区/n 。/w 
仰光/ns 的/ude1 唐人街/ns 不得不/d 去/vf ，/w 和/cc 印度/nsf 区/n 只/d 隔/v 了/ule 一个/mq 苏雷塔/nr ，/w 风景/n 就/d 变幻/vi 了/ule 模样/n 。/w 沿街/d 的/ude1 店铺/n 大/a 都/d 挂着/v 中文/nz 招牌/n ，/w 路边/s 小吃/n 有/vyou 云南/ns 米粉/nf 也/d 有/vyou [广/a 式/k 烧腊/nf]/nz 。/w 观音堂/nz 、/w 武帝庙/nz ，/w 还是/c 飞檐/nz 斗拱/n 琉璃瓦/n 的/ude1 传统/n 形制/n ，/w 也/d 还是/c 信徒/nnd 不断/d [香火/n 鼎盛/z]/nz 。/w 拐/v 进/vn 小/a 巷子/n ，/w 不少/m 同乡会/nz 、/w 华商/nz 会/v 甚至/d 宗祠/n 也/d 夹杂/v 在/p 逼仄/an 拥挤/a 的/ude1 民居/n 里/f 。/w 附近/f 的/ude1 [昂山/nr 市场/n]/nz 集中/v 着/uzhe 仰光/ns 最多/ad 的/ude1 玉石/n 店/n 。/w 美女/n 店员/nnt 们/k 不会/v 说英语/nz ，/w 倒是/d 人/n 人/n 操/v 着/uzhe 一口/mq 流利/a 的/ude1 云南/ns 味儿/n 普通话/n ，/w 太/d 过/uguo 熟悉/v 的/ude1 口音/n ，/w 让/v 我/rr 不禁/d 好奇/a 地/ude2 问/v 她们/rr 是不是/v 云南/ns 人/n 。/w 美女/n 们/k 摇摇头/nz ，/w 认真/ad 地/ude2 解释/v 说/v ，/w 她们/rr 是/vshi [缅甸/ns 华人/n]/nz 。/w 
天色/n 渐/d 晚/tg ，/w 随/p 风/n 隐隐/z 传来/v 阿訇/nnt 悠长/a 的/ude1 歌声/n ，/w 原来/d 清真寺/n 也/d 在/p 附近/f 。/w 走出/v 市场/n ，/w 又/d 与/cc 修女/nnd [擦身/nz 而/cc 过/uguo]/nz ，/w 落日/n 的/ude1 余晖/n 洒/vi 在/p 不远处/s 教堂/n 的/ude1 尖顶/n 上/f 。/w 
奇妙/a 的/ude1 仰光/ns 之旅/nz ，/w 就是/v 这样/rzv ，/w 总/b 让/v 人/n 处在/v [时空/n 错乱/an]/nz 当中/f 。/w 
