1月11日/t ，/w 救援/v 人员/n 在/p 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 内/f 转移/v 物资/n 。/w 
新华社/nt 发/v 
1月11日/t 凌晨/t 1时37分/t ，/w 云南省/ns [迪庆/ns 藏族/nz 自治州/n]/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 发生/v 火灾/n ，/w 火灾/n 现已/v 全面/ad 扑灭/v 。/w 截至/v 11日/t 晚/tg 10时/t ，/w 经/p 初步/d 统计/vn ，/w 火灾/n 共/d 造成/v 古城/n [335/m 户/q]/mq 群众/n 受灾/vn ，/w 其中/rz 烧毁/v 房屋/n [242/m 栋/q]/mq ，/w 还/d 造成/v 古城/n 部分/n 文物/n 、/w 唐/tg 卡/n 等/udeng 文化/n 艺术品/n 烧毁/v ，/w 损失/n 惨重/a 。/w 
无/v 一人/mq 伤亡/vn ，/w 已/d 转移/v 安置/vn 受灾/vn 群众/n 2600余人/m 
此次/rz 火灾/n 发生/v 后/f ，/w [云南/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 秦光荣/nr 、/w 省长/nnt 李纪恒/nr 等/udeng 领导/n 迅速/ad 作出/v 工作/vn 指示/n ，/w 李纪恒/nr 率/v 工作组/nis 赶赴/v 现场/s 指导/vn 救灾/vn 工作/vn 。/w [迪庆州/ns 委/ng]/nto 、/w 州政府/n 成立/vi [应急/vn 救援/vn]/nz 领导小组/nis 和/cc 现场/s 指挥部/nis ，/w 组织/n 各方/r 力量/n 开展/v 扑火/vn 救灾/vn 工作/vn ，/w 成立/vi 了/ule 近/a [2000/m 人/n]/mq 的/ude1 扑火/vn 队伍/n 。/w 为了/p 控制/v 火势/n 蔓延/vi ，/w 救援/v 组/n 调用/v 10余台/m 挖/v 机/ng 等/udeng [大型/b 工程/n]/nz 设备/n ，/w 出动/v 消防车/n [39/m 辆/q]/mq ，/w 挖掘/v 近/a 2000多米/m 的/ude1 [防火/vn 隔离带/n]/nz ，/w 对/p 道路/n 两侧/f 房屋/n 进行/vn 了/ule 拆除/v 。/w 
11日/t 下午/t 6时/t ，/w [云南省/ns 财政厅/nis]/nto 下拨/v 火灾/n 应急/vn 补助/v 资金/n [500/m 万元/q]/mq ，/w 将/d 用于/v [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 灾区/n 应急/vn 抢险/vn 、/w 受灾/vn 群众/n 生活/vn 安置/vn 、/w 灾/n 后/f 恢复/v 重建/vn 等/udeng 工作/vn 。/w 
[消防/b 官兵/nnd]/nz 等/udeng 仍/d 驻守/v 现场/s ，/w 防止/v 死灰复燃/vl 
记者/nnt 在/p [独克宗/nz 古城/n]/nz 看到/v ，/w [红军/nnd 长征/n 纪念馆/nis]/nt 、/w 转经筒/n 、/w [龟山/nz 公园/n]/nz 没有/v 遭受/v 火灾/n ，/w 森警/nnd 、/w 消防/b 等/udeng 官兵/nnd 仍/d 驻守/v 现场/s ，/w 防止/v 死灰复燃/vl 。/w 
扎巴/nrf 歌/n 丹/b 的/ude1 建筑/n 因为/c 拆除/v [防火/vn 隔离带/n]/nz 被/pbei 拆除/v ，/w 他/rr 对此/d 表示/v 理解/vn ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w 自己/rr 开始/v 也/d 认为/v 火灾/n 不/d 可能/v 控制/vn ，/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 能/v 做到/v 这种/r 程度/n 已经/d 不/d 容易/ad 了/ule 。/w 也/d 有/vyou 市民/n 对/p 冬季/t 消防/b 管道/n 不能/v 通水/v 表示/vn 不/d 理解/v ，/w 他们/rr 认为/v ，/w 冬季/t 本/rz 是/vshi 烧火/vi 取暖/vi 的/ude1 季节/n ，/w 发生/v 火灾/n 的/ude1 可能性/n 很大/d ，/w 政府/nis 应该/v 提前/vn 制定/v 预案/n 。/w 据悉/v ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 消防/b 基础设施/gi 薄弱/a ，/w [藏式/b 建筑/n]/nz 用/p 木料/n 又/d 多/a ，/w [一/d 栋/q]/mq 建筑/n 会/v 用/p 木料/n [200/m 到/v 400/m 多/a 立方米/q]/mq ，/w 造成/v 火灾/n 扑救/vn 困难/an 。/w 
