据/p 英国/ns 《/w 镜报/nz 》/w 1月8日/t 报道/v ，/w 英国/ns [出租车/n 司机/nnt]/nnd 梅丽莎艾德/nrf 近日/t 顺利/ad 成为/v 大型/b 真人秀/nz 节目/n 《/w 单程/n [火星/ns 之旅/nz]/nz 》/w 的/ude1 [36/m 名/q]/mq 英国/ns 候选人/nnt 之一/rz 。/w 
因/p 主办/v [火星/ns 移民/n]/nz 探险/vn 计划/n 而/cc 名噪一时/vl 的/ude1 荷兰/nsf 非营利/nz 团体/n 宣布/v ，/w 已经/d 从/p 20万/m 报名/vi 者/k 中/f 初/f 选出/v [1058/m 人/n]/mq ，/w 允许/v 他们/rr 参加/v 第二/m 阶段/n 的/ude1 [移民/n 火星/ns]/nz 训练/vn 。/w 而/cc 这/rzv [1058/m 人/n]/mq 经过/p 多次/mq 淘汰/v 后/f ，/w 将/d 最终/d 筛选/v 出/vf [24/m 名/q]/mq “/w 地球/ns 壮士/n ”/w ，/w 并/cc 于/p 2024年/t 分成/vi [6/m 个/q]/mq 批次/n 前往/v 火星/ns 。/w 
今年/t [52/m 岁/qt]/mq 的/ude1 变性人/nz 梅丽莎艾德/nrf 原名/n 为/p 莱斯利/nrf ，/w 在/p 英国/ns 地区/n 的/ude1 初选/vn 中/f 脱颖而出/vl 。/w 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w 这/rzv 趟/qv [火星/ns 之旅/nz]/nz 没有/v 回程/n 票/n ，/w 可以/v 说/v 是/vshi “/w 有去无回/vl ”/w 。/w 
梅丽莎艾德/nrf 受/v 访/v 时/ng 称/v ，/w “/w 真/a 不/d 敢/v 相信/v ，/w 我/rr 居然/d 有可能/nz 和/cc 其他/rzv [23/m 名/q]/mq ‘/w 地球/ns 壮士/n ’/w 得到/v 在/p [红色/n 星球/n]/nz 上/f 定居/v 的/ude1 机会/n !/w 我/rr 期待/v 作为/p 一名/mq 变性人/nz 去/vf 火星/ns 创造/v 历史/n !/w ”/w 
火星/ns 一号/mq 的/ude1 首席/n 医生/nnt 诺伯特卡夫/nrf 表示/v ，/w 会/v 对/p 候选/b 者/k 进行/vn “/w 严格/ad 的/ude1 测试/vn ”/w ，/w 并/cc 模拟/v 火星/ns 的/ude1 生存/vn 条件/n ，/w 为/p [登陆/vi 火星/ns]/nz 后/f 的/ude1 生活/vn 做/v [适应性/n 训练/vn]/nz 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 李亚凤/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
