“/w 尚未/d 开始/v 生产/vn ，/w 就/d 有/vyou 杂费/n 上门/vi ，/w 入/v 驻/v 工业园区/nz 的/ude1 企业/n 大/a 有/vyou 被/pbei [关门/vi 打狗/nz]/nz 之/uzhi 势/ng ”/w ，/w [河北省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 、/w [河北/ns 新/a 宇宙/n 电动车/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 吕洪涛/nr 指出/v ，/w 我省/n 各级/r 各类/r 工业园区/nz 建设/vn 重/a 数量/n 发展/vn 、/w 轻/a [质量/n 管理/vn]/nz ，/w 与/cc 省政府/n 优化/v 投资/vn 发展/v 环境/n 的/ude1 要求/n 极/d 不相称/gm 。/w 
吕洪涛/nr 委员/nnt 向/p 大会/n 提交/v 提案/n ，/w 呼吁/v 加快/vn 完善/v 省级/b 工业园区/nz 基地/nis 设施/n 配套/vn 建设/vn ，/w 确保/v 入/v 驻/v 企业/n 有/vyou 家/q 可/v 归/v 。/w 
吕洪涛/nr 委员/nnt 走访/v 了/ule 几家/mq 工业园区/nz 后/f 发现/v 园区/n [质量/n 管理/vn]/nz 不到/v 位/q 的/ude1 现象/n 是/vshi 较/d 普遍/ad 的/ude1 问题/n 。/w 他/rr 说/v ，/w [石家庄/ns 装备/n 制造/vn 基地/nis]/nt ，/w 2008年/t [河北省/ns 政府/nis]/nto 确定/v 为/p 首批/n 省级/b [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz ，/w 2011年/t 被/pbei 批准/v 为/p 河北省/ns [工业/n 聚集/v]/nz 区/n 和/cc 省级/b 工业/n 示范/vn 基地/nis ，/w 元氏县/ns 有/vyou 面积/n 为/p [2/m ./w 5/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 工业区/n 也/d 被/pbei 规划/n 列入/v [石家庄/ns 装备/n 制造/vn 基地/nis]/nt 。/w 目前/t ，/w [石家庄/ns 装备/n 基地/nis]/nt 元氏/nz 区/n 自/p 2010年/t 以来/f 先后/d 入/v 驻/v 企业/n [几十/m 家/q]/mq ，/w 大部分/n 都/d 已/d 高标准/d 建成/v 并/cc 投入生产/v ，/w 但/c 基地/nis 的/ude1 基础设施/gi “/w [七/m 通/v 一/d 平/v]/nz ”/w 迟迟/d 得不到/v 落实/vn ，/w “/w 重/a 规划/n 、/w 轻/a 落实/v ，/w 重/a 收费/vn 、/w 轻/a 管理/vn ”/w 的/ude1 不/d [正常/a 现象/n]/nz 已然/d 存在/v 。/w 
突出表现/v 在/p ：/w 雨水/n 、/w 污水/n 无/v 目的/n 排放/vn ，/w 导致/v 部分/n 水泥/n 道路/n 冲毁/v ；/w 申请/v 供电/vn 手续/n 繁多/a ，/w 导致/v 用电/n 难/a ；/w 更有甚者/bl ，/w 企业/n 还/d 未/d 生产/vn ，/w [相关/vn 部门/n]/nz 便/d 随意/ad 进入/v 企业/n 收取/v 杂费/n 等/udeng ，/w 导致/v 入/v 驻/v 企业/n 大/a 有/vyou 被/pbei “/w [关门/vi 打狗/nz]/nz ”/w 之/uzhi 势/ng 。/w 而且/c 工业园区/nz 脏/a 、/w 乱/d 、/w 差/a 现象/n 十分/d 严重/a ，/w 主路/nz 无/v 照明/n ，/w 两旁/f 无/v 绿化/vn 等/udeng ，/w 与/cc [河北省/ns 政府/nis]/nto 要求/n 的/ude1 优化/vn 发展/v 环境/n 极/d 不相称/gm 。/w 
因此/c ，/w 建议/n [河北省/ns 政府/nis]/nto 尽快/d 制定/v 强硬/a 措施/n ，/w 加大/v 对/p 全省/n 工业园区/nz 的/ude1 [资金/n 投入/v]/nz ，/w 确保/v 统一/vn 供水/vn ，/w 统一/vn 供电/vn ，/w 统一/vn 供热/vn ，/w 统一/vn 供气/vn ，/w 道路/n 平整/a ，/w 通信/vn 畅通/an ，/w 尽快/d 绿化/vn 美化/v ，/w 以/p 提升/v 工业园区/nz 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz ；/w 转变/v [机关/n 作风/n]/nz ，/w 实行/v 纪委/nnt 监察部门/n 牵头/vi 统一/vn 收取/v 合法/a 费用/n 制度/n ，/w 根治/v 乱收费/nz 歪风/n ；/w 树立/v 政府部门/n 的/ude1 服务/vn 观念/n ，/w 多/a 服务/vn ，/w 少/a 添乱/v ，/w 真正/d 为/p 企业/n 发展/vn 排忧解难/vl ，/w 确保/v 已/d 入/v 驻/v 企业/n 和/cc 将要/d 入/v 驻/v 企业/n 享受/v 到/v “/w 入/v 驻/v 到家/a ”/w 的/ude1 温暖/an 。/w (/w 记者/nnt 王丽/nr )/w 
