图/n 为/p ：/w [洪湖/ns 市府/n 场/qv 中心/nis 水厂/nis]/nt ，/w 该厂/r 日/b 供水/vn [3000/m 吨/q]/mq ，/w 可/v 为/p 府场镇/ns [2/m 万/d 人/n]/mq 提供/v 安全/an 用水/n 。/w 
图/n 为/p ：/w [仙桃市/ns 三伏潭/nz 镇/n 通/v 北/f 中心/nis 水厂/nis]/nt 建成/v 后/f ，/w 该镇/r [红卫/nz 林场/nis]/nt 农民/nnt 刘玲/nr 用/p 上/f 了/ule 自来水/n ，/w 一旁/f 的/ude1 老式/b 压/v 把/pba 井/n 正式/ad “/w 退休/v ”/w 。/w 
晒/v 承诺/vn 
2013年/t 省/n 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 提出/v ：/w 再/d 解决/v 农村/n [260/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 饮水/n [安全/an 问题/n]/nz 。/w 
重/a 践诺/v 
截至/v 2013年12/t 月底/t ，/w 全省/n [农村/n 饮水/n 安全/an 工程/n]/nz 惠及/v 281万/m 农民/nnt ，/w 超标/vi [完成/v 任务/n]/nz 。/w 
走/v 现场/s 
再也/d 不用/d 受/v 这样/rzv 的/ude1 罪/n 了/ule 
从/p 丰收/vi 河/n 挑/v 上来/vf 的/ude1 水/n ，/w 洗白/nz 衬衣/n 白/a 毛巾/n 会/v 发黄/vn 发硬/nz ；/w 水缸/n 缸/n 口/n 内/f 沿/p 会/v 附着/v 一圈/mq 黄黄/nr 的/ude1 锈/vi 渍/ng ，/w 喝/vg 起来/vf 有点/d 腥/a 。/w 这样/rzv 的/ude1 水/n ，/w 洪湖市/ns 府场镇/ns [太平桥/nz 村/n]/ns 村民/n ，/w 祖祖辈辈/n 不知/v 喝/vn 了/ule 多少年/nz 。/w 几乎/d 家家户户/n 都/d 要/v 预备/vn 用水/n 两件/mq 宝/n ，/w 一口/mq 水缸/n ，/w 两只/mq 水桶/n 。/w 
在/p [太平桥/nz 村/n]/ns ，/w 不少/m 农户/n 家中/s 还有/v 自备/vn 的/ude1 压/v 把/pba 井/n 。/w 村民/n 们/k 说/v ，/w “/w 压/v 把/pba 井/n 打/v 上来/vf 的/ude1 水/n ，/w 垢/ng 多/a ，/w 喝/vg 了/ule 要得/vi 结石病/nz 。/w ”/w 
随行/vn 的/ude1 [洪湖/ns 市委/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 2006年/t 以前/f ，/w 全市/n 绝大多数/m 村民/n 的/ude1 饮用水/n 和/cc [太平桥/nz 村/n]/ns 一样/uyy ，/w 直接/ad 从/p 沟渠/n 、/w 池塘/n 、/w 压/v 把/pba 井/n 中/f 获取/v ，/w 未经/d 任何/rz 处理/vn 。/w 由于/p 工业/n 排污/vn 和/cc 农药/n 化肥/n 的/ude1 使用/vn ，/w 加上/v 地处/v 血吸虫/n 疫区/n ，/w 不少/m 沟渠/n 、/w 池塘/n 是/vshi 脏水/nz 、/w 药水/n 和/cc 疫区/n 水/n ，/w 而/cc 家中/s 的/ude1 压/v 把/pba 井/n 很浅/nz ，/w 铁/n 、/w 锰/n 、/w 砷/n 等/udeng 物质/n 严重/a 超标/vi 。/w 
“/w 再也/d 不用/d 受/v 这样/rzv 的/ude1 罪/n 了/ule 。/w ”/w 上月/t 25日/t ，/w 村民/n 王启香/nr 一边/d 拧开/nz 水龙头/n 接水/nz 一边/d 说/v 。/w 
2004年/t ，/w 国家/n 扩大/v 对/p 农村/n 民生/n 事业/n 的/ude1 投资/vn 。/w 经/p [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w 卫生部/nto 、/w 水利部/nis 核定/v ，/w 洪湖市/ns 农村/n 饮水/n 安全/an 计划/n 人数/n 为/p [52/m ./w 61/m 万/d 人/n]/mq ，/w 府场镇/ns 也/d 列入/v 其中/rz 。/w 
[府场镇/ns 水利/n 管理站/nis]/nt 站长/nnt 何新军/nr 介绍/v ，/w 府/ng 场/qv 中心/nis 水厂/nis 建于/v 2012年初/t ，/w 当年/t 10月18日/t ，/w 全镇/n [9/m 个/q]/mq 村/n [2/m 万/d 人/n]/mq 就/d 喝/vg 上/f 了/ule 自来水/n 。/w 建设/v 水厂/nis 、/w 配套/v 管网/n ，/w 总/b 投入/v [780/m 万元/q]/mq ，/w 其中/rz 中央/n 和/cc 省级/b [财政/n 投入/v]/nz [486/m 万元/q]/mq ，/w 其余/rz 部分/n 由/p 市政府/n 投入/v 一点/mq 、/w [民间/n 投资/vn]/nz 一点/mq 、/w 受益/vi 群众/n 自筹/v 一点/mq 。/w 
在/p 距离/n 王启香/nr 家/q [1/m ./w 5/m 公里/q]/mq 的/ude1 府/ng 场/qv 中心/nis 水厂/nis ，/w 记者/nnt 看到/v ，/w 从/p 水源/n 地/ude2 汉江/ns 支流/n 东荆河/nz 南岸/s 引来/v 的/ude1 水/n ，/w 经过/p 混凝/nz 、/w 沉淀/vi 、/w 过滤/v 、/w 消毒/vn 等/udeng 多个/mq 制/v 水/n 环节/n 后/f ，/w 变得/vi 清澈/a 起来/vf 。/w 再/d 配/v 上/f [输水/vn 管路/n]/nz 、/w 入户/v 管路/n ，/w 村里/n 家家户户/n 都/d 用/p 上/f 了/ule 清洁/a 安全/an 的/ude1 自来水/n 。/w 
李如意/nr ，/w [湖北/ns 禹/nz 洋水务/nz 工程/n 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 。/w 2013年/t ，/w 他/rr 负责/v 承建/vn 洪湖市/ns 规模/n 最大/gm 的/ude1 农村/n 水厂/nis —/w —/w 峰/ng 口/n 中心/nis 水厂/nis 的/ude1 水处理/nz 设施/n 。/w 李如意/nr 说/v ，/w 没有/v 哪个/ry 项目/n 让/v 他/rr 这样/rzv 操心/v ，/w 小/a 到/v 管道/n 的/ude1 选用/vn ，/w 大/a 到/v 处理/vn 设备/n 的/ude1 购买/vn ，/w 样样/q 亲自/d 把关/vi 。/w “/w 政府/nis 投/v 了/ule 钱/n ，/w 我/rr 没/d 把/pba 水厂/nis 建/v 好/a ，/w 老百姓/n 会/v 骂/vn 我/rr 、/w 骂/v 政府/nis ，/w 我/rr 必须/d 把/pba 事情/n 做好/v 。/w ”/w 
洪湖/ns 整/v 市/n 推进/vi ，/w 优质/b 高效/b 解决/v 了/ule 血吸虫/n 疫水/nz 危害/v 问题/n ，/w 成为/v 全省/n 楷模/n 。/w 去年/t ，/w 市政府/n 承诺/vn 的/ude1 农村/n 饮水/n 任务/n 已/d [顺利/ad 完成/v]/nz 。/w 从/p 2006年/t 至今/d ，/w 该市/r 累计/vd 解决/v 农村/n 饮水/n 安全/an [73/m ./w 83/m 万/d 人/n]/mq ，/w 近/a 九成/nz [农村/n 人口/n]/nz 用/p 上/f 放心/v 水/n 。/w 
看/v 实效/n 
“/w 九年/t 超越/v ”/w 的/ude1 背后/f 
2013年/t ，/w 农村/n 饮水/n 安全/an 工作/vn 连续/a 第九年/t 纳入/v 省政府/n 年度/n “/w 十件/nz 实事/n ”/w 。/w 九年/t 入列/v ，/w 九年/t 超标/vi 完成/v 。/w 省委/nis 省政府/n 、/w 省直/b 责任/n 部门/n 为/p 向/p 全省/n 人民/n 兑现/v 承诺/vn ，/w 想/v [千/m 方/q]/mq ，/w 设/v 百计/nz 。/w 
