昨日/t 起/vf ，/w 随着/p 高校/n 集中/v 放假/vn 开始/v ，/w 百万/m 大学生/nnt 返乡潮/nz 拉开/v 大幕/nz ，/w 武汉/ns 市内/s 各个/rz [交通/n 枢纽/n]/nz 也/d 迎来/v 春运/n 首/q 个/q 高峰/n 。/w 
[武汉市/ns 交委/nz]/nt 提醒/v 称/vn ，/w 本/rz 周末/t 武昌/ns 区域/n 、/w 今日/t 光谷/nz 转盘/n 附近/f 出行/vi 压力/n 都/d 将/d 较大/d ，/w 大学生/nnt 客流/n 可/v 通过/p 公交/b 转/v 地铁/n 的/ude1 方式/n ，/w 前往/v 各/rz 大火/n 车站/n 。/w 同时/c 提醒/v 市民/n ，/w 未来/t 一周/mq 武汉/ns 进入/v 高校/n 放假/vi 密集/a 期/qv ，/w 武昌/ns 区域/n 会/v 较/d 堵/v ，/w 提醒/v 私家/b 车主/n 最好/d 改乘/nz 公交/b 出行/vi 。/w 
未来/t [10/m 天/qt]/mq 高校/n 密集/a 放假/vi 
武汉/ns 高校/n 众多/a ，/w 记者/nnt 从/p [武汉/ns 公交/b]/nz 部门/n 了解到/v ，/w 最近三/t 天/qt 来/vf 共有/v [9/m 所/usuo]/mq 高校/n 集中/v 放假/vn 。/w 未来/t [10/m 天/qt]/mq ，/w 还/d 将/d 有/vyou [武汉/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [华中/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w 商贸/n 职业学院/nit 、/w [湖北/ns 中医/nnd 学院/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 旅游/vn 学校/nis]/nt 等/udeng [19/m 所/usuo]/mq 高校/n 放假/vi ，/w 大部分/n 学生/nnt 都会/n 从/p 高校/n 涌向/v 三/m 大火/n 车站/n 、/w 四大/n 客运站/nis 返乡/vi ，/w 武昌/ns 区域/n 交通/n 压力/n 巨大/a 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 2时/t 许/v ，/w 在/p 地铁站/nis 里/f ，/w 老家/n 山东/ns 的/ude1 华师/nz 学生/nnt 小/a 魏/tg 拖着/nz 行李/n 和/cc 同学/n 一道/d 准备/v 赶往/v [汉口/ns 火车站/n]/nz ，/w 他/rr 的/ude1 身边/s ，/w 站/vi 满/a 了/ule 和/cc 他/rr 一样/uyy 提/v 着/uzhe 大/a 包/v 小/a 包/v 去/vf 火车站/n 赶车/vi 的/ude1 学生/nnt 。/w 
百余/mq 区间/n 公交/b 对接/vi 地铁/n 
应对/v 首/q 个/q “/w 学生/nnt 流/v ”/w 出行/vi 高峰/n ，/w 武汉/ns [交通/n 部门/n]/nz 也/d 推出/v 了/ule 应急/vn 措施/n 。/w 
在/p [光谷/nz 民/ng 院/n]/nt 路/n 、/w 珞/ng 喻路/nz 、/w 藏龙/nz 大道/ns 等/udeng 多个/mq 高校/n 门前/s ，/w 备用/vn 公交/b 已经/d 密集/a 频/ag 发/v ，/w 为/p 学子/n 摆渡/v 。/w 在/p [光谷/nz 广场/n]/nz 民/ng 院/n 路/n 增/v 开/v 538/m 、/w [572/m 路/n]/mq ，/w 光谷/nz [大洋/n 百货/n]/nz 增/v 开/v [518/m 路/n]/mq ，/w 在/p [武昌/ns 火车站/n]/nz 增/v 开/v [539/m 路/n]/mq 等/udeng 百余/mq 趟/qv 短途/b 区间车/n ，/w 方便/a 学子/n 换乘/v 地铁/n ，/w 便捷/a 去/vf 往/p 三/m 大火/n 车站/n 。/w 
目前/t ，/w 少数/m 高校/n 的/ude1 公交/b 可/v 直达/vn 火车站/n 。/w [武汉/ns 纺织/n 大学/nis]/ntu 、/w [湖北省/ns 旅游/vn 学校/nis]/nt 、/w [中/f 南/b 民族/n 大学/nis]/ntu 等/udeng [538/m 路/n]/mq 直达/v [武昌/ns 火车站/n]/nz 、/w [宏基/ntc 客运站/nis]/nt ；/w 华/b 科学/n 子/ng 可/v 乘/v [703/m 路/n]/mq 直达/v [汉口/ns 火车站/n]/nz 、/w 金家墩/nr 客运站/nis 。/w 
“/w 南/b 挤/v 北/f 松/ng ”/w 老/a 格局/n 将/d 破解/v 
记者/nnt 在/p [汉口/ns 火车站/n]/nz 看到/v ，/w 这里/rzs 学生/nnt 客流量/n 大幅度/d 增多/v 。/w 不仅/c 售票/vn 大厅/n 前排/s 起/vf 了/ule 学生/nnt 购票/v 长龙/n ，/w 等候/v 区/n 也/d 坐满/nz 了/ule 守/v 着/uzhe 行李/n 等/udeng 车/n 的/ude1 学生/nnt ，/w 一/m 改/v 往/p 年/qt 的/ude1 冷清/a 。/w 
“/w 现在/t 购票/v 客流/n 有点/d 大/a ，/w 排队/vi 时间/n 过/uguo 长/a ，/w 您/rr 不妨/d 自助/b 购票/v ，/w 可/v 节约/vn 排队/vi 等待时间/gi 。/w ”/w 汉口站/nz 售票厅/n 志愿者/nnt 小于/v 不停/v 地/ude2 向/p 旅客/n 喊话/vi 。/w 
据/p [武汉市/ns 交委/nz]/nt 相关/vn 负责人/nnt 分析/vn ，/w 武昌站/ns 客流/n 今年/t 或/c 将/d 不再/d 独/d 大/a ，/w [三/m 镇/n]/mq 联通/v 的/ude1 地铁/n 也/d 将/d 开始/v 破解/v 武汉/ns 春运/n “/w 南/b 挤/v 北/f 松/ng ”/w 老/a 格局/n ，/w 江城/ns 春运/n 三/m 大火/n 车站/n 客流/n 状况/n 或/c 将/d 步入/v “/w 三足鼎立/vl ”/w 状态/n 。/w （/w 记者/nnt 黄永进/nr 实习生/nnt 余丽苹/nr 通讯员/nnt 张凤华/nr ）/w 
