记者/nnt 登录/v 省/n 客/ng 集团/nis 售票/vn 官网/n 发现/v ，/w 金家墩/nr 、/w 宏基/ntc 、/w 傅家坡/nr 和/cc 新荣村/ns 等/udeng 四大/n 客运站/nis 本月/r 26日/t 车票/n 已经/d 出炉/v ，/w 而/cc 16日/t 起/vf 和/cc 16日/t 之前/f 车票/n 相比/vi ，/w 普遍/ad 上浮/v 。/w 记者/nnt 选择/v 出发地/n “/w 金家墩/nr 车站/n ”/w ，/w 到达/v 城市/n “/w 天门/ns ”/w ，/w 15日/t 车票/n 为/p [45/m 元/q]/mq 和/cc [50/m 元/q]/mq 两种/mq ，/w 而/cc 16日/t 为/p [64/m 元/q]/mq 和/cc [74/m 元/q]/mq 两种/mq 。/w 选择/v 出发地/n “/w [宏基/ntc 客运站/nis]/nt ”/w ，/w 到达/v 地/ude2 同样/d 选择/v “/w 天门/ns ”/w ，/w 15日/t 票价/n 为/p [55/m 元/q]/mq 和/cc [60/m 元/q]/mq ，/w 16日/t 为/p [64/m 元/q]/mq 和/cc [78/m 元/q]/mq 。/w 
对此/d ，/w 省/n 客/ng 相关/vn 负责人/nnt 解释/v ，/w 每年/r 春运/n 省内/s 及/cc 省际/b 部分/n 班/n 线/n 票价/n 都会/n 适当/a 调整/vn ，/w 上下浮动/gp 幅度/n 不/d 超过/v 30％/m ，/w 均/d 报/n [物价/n 部门/n]/nz 核定/v 备案/vn 。/w 
目前/t ，/w 金家墩/nr 客运站/nis 站/vi 内/f 可以/v 售卖/v [20/m 天/qt]/mq 内/f 的/ude1 汽车票/nz ，/w 宏基/ntc 和/cc 傅家坡/nr 可/v 购买/vn [15/m 天/qt]/mq 内/f 车票/n ，/w [新荣村/ns 客运站/nis]/nt 可/v 购买/vn [10/m 天/qt]/mq 内/f 车票/n ，/w 杨春湖/nr 可以/v 提前/vn 一周/mq 购买/v 车票/n 。/w 旅客/n 可/v 登录/vn 网站/n http/x :/w //w //w www/x ./w hbglky/x ./w com/x 直接/ad 网上/s 购票/v 。/w （/w 记者/nnt 陈永权/nr ）/w 
