[河北省/ns 政协/nis]/nto 主席/nnt 付志方/nr ，/w 副主席/nnt 刘永瑞/nr 、/w 段惠军/nr 、/w 崔江水/nr 、/w 郭华/nr 、/w 曹素华/nr 、/w 葛会波/nr 、/w 卢晓光/nr ，/w 秘书长/nnt 郭大建/nr 在/p 主席台/n 前排/s 就座/vi 。/w 
河北省/ns 领导/n 周本顺/nr 、/w 张庆伟/nr 、/w 赵勇/nr 、/w 杨崇勇/nr 、/w 梁滨/nr 、/w 范照兵/nr 、/w 臧胜业/nr 、/w 张越/nr 、/w 孙瑞彬/nr 、/w 景春华/nr 、/w 田向利/nr 、/w 艾文礼/nr 等/udeng 在/p 主席台/n 就座/vi 。/w 
上午/t 9时/t ，/w 闭幕会/n 开始/v 。/w 付志方/nr [主持/v 会议/n]/nz 并/cc 讲话/n 。/w 
付志方/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 河北省/ns [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 期间/f ，/w [中共/n 河北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 周本顺/nr 作/v 了/ule 重要/a 讲话/n ，/w 与/cc 会/v 委员/nnt 和/cc 列席/v 人士/n 认真/ad 审议/v 了/ule [河北省/ns 政协/nis 常委会/nis]/nt 工作报告/v 和/cc 提案/n 工作报告/v ，/w 讨论/v 了/ule 河北省/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 和/cc 其他/rzv 重要/a 报告/n ，/w 围绕/v 深化改革/v 、/w 转型/vn 发展/vn 、/w 改善/v 民生/n 、/w 促进/v 和谐/a 、/w 推动/v 政协/nis 事业/n 发展/vn 等/udeng ，/w 广泛/a 协商/vn ，/w 积极/ad 建言/nz ，/w 提出/v 许多/mq 建设性/n 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 展现/v 了/ule 高度/d 的/ude1 [政治/n 责任感/n]/nz 和/cc 强烈/a 的/ude1 历史使命感/n 。/w 会议/n 开/v 得/ude3 隆重/ad 简朴/a 、/w [富有/v 成效/n]/nz ，/w 是/vshi 一次/mq 高效/b 务实/vi 、/w [风清/nz 气/n 正/d]/nz 的/ude1 大会/n ，/w 是/vshi 一次/mq 凝心/nz 聚/v 力/n 、/w 共谋/v 发展/vn 的/ude1 大会/n 。/w 
付志方/nr 要求/n ，/w 全省/n 各级/r 政协/nis 组织/n 、/w 政协/nis 各/rz 参加/v 单位/n 、/w 广大/b 政协/nis 委员/nnt 和/cc 各族/rz [各界/rz 人士/n]/nz ，/w 要/v 更加/d 用心/ad 、/w 更加/d 努力/ad 地/ude2 履/vg 职/ng 尽责/a ，/w 为/p 推动/v 河北省/ns 改革/vn 发展/vn 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 要/v 把握/vn [时代/n 特征/n]/nz ，/w 融入/v 改革/vn 洪流/n ，/w 结合/v 工作/vn 实际/n ，/w 发挥/v 自身/rr 优势/n ，/w 努力/ad 为/p 改革/vn 汇聚/v 正能量/nz ，/w 做/v 改革/vn 的/ude1 排头兵/n 。/w 要/v 强化/vn 责任/n 担当/v ，/w 服务/v 全省/n 大局/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 改革/vn 发展/vn 的/ude1 重要/a 问题/n [调查/vn 研究/vn]/nz 、/w 协商/vn 议政/vi ，/w 多/a 提/v 促/v 改革/vn 、/w 解/v 难题/n 、/w 助/v 发展/vn 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 推动/v 河北省/ns 转型/vn 升级/vi 、/w [绿色/n 崛起/v]/nz 的/ude1 目标/n 顺利实现/v 。/w 要/v 加强/vn [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 树立/v [良好/a 形象/n]/nz ，/w 坚决/ad 反对/v “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 拒绝/v 浮躁/a 、/w 虚假/a 、/w 冷漠/a 、/w 懈怠/a ，/w 倡导/v 务实/vn 、/w 创新/vi 、/w 勤勉/ad 、/w 敬业/vi ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 在/p 界别/n 群众/n 中/f 的/ude1 代表/nnt 作用/n 和/cc 在/p 本职/n 岗位/n 上/f 的/ude1 [带头/vd 作用/n]/nz ，/w 用/p [实际/n 行动/vn]/nz 树立/v 政协/nis 组织/n 和/cc 政协/nis 委员/nnt 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 。/w (/w 记者/nnt 王丽/nr )/w 
