图/n 为/p ：/w 输液/vi 室/n 里/f 输液/vi 的/ude1 多/a 是/vshi [感冒/vi 咳嗽/vi]/nz 的/ude1 小/a 患儿/n （/w 记者/nnt 高琛琛/nr 摄/vg ）/w 
“/w 办公室/nis 一半/m 的/ude1 同事/n 感冒/vi 了/ule ，/w 孩子/n 幼儿园/nis 2/3/m 的/ude1 孩子/n 发烧/vi 请假/vi ，/w 最近/t 感冒/vi 的/ude1 人/n 怎么/ryv 这么/rz 多/a ？/w 是不是/v 流感/n 爆发/v 了/ule ？/w ”/w 针对/p 近日/t 众多/a 读者/n 网友/n 的/ude1 提问/vn ，/w 记者/nnt 昨日/t 从/p [武汉市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 了解到/v ，/w 目前/t 武汉/ns 的确/d 处于/v 流感/n 发病/vn 高峰期/n ，/w 这/rzv 一/m 高峰/n 至少/d 将/d 持续/vd 到/v [1/m 月底/t]/mq ，/w 但/c 流感/n 发病/vn 情况/n 与/cc 往/p 年/qt 差异/n 不大/d ，/w 未见/nz 爆发/v 流行/vn 。/w 医院/nis 感冒/vi 病人/n 虽然/c 很多/m ，/w 但/c 大多数/m 只是/d [普通/a 感冒/vi]/nz ，/w 不/d 具有/v 传染性/b 。/w 
据/p [武汉市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt [传染病/nhd 防治/vn]/nz 所/usuo 所长/nnt 杨小兵/nr 介绍/v ，/w 武汉/ns 流感/n 的/ude1 流行/vn 高峰/n 为/p 每年/r 12月/t -/w 2月/t 的/ude1 冬/tg 春季/t 高峰/n 和/cc 7/m 、/w 8/m 、/w 9月/t 的/ude1 夏季/t 高峰/n 。/w 目前/t 武汉/ns 市内/s 共有/v [4/m 个/q]/mq 流感/n 监测/v 哨/ng 点/qt 。/w 江北/s 地区/n 的/ude1 哨/ng 点/qt 设在/v [武汉市/ns 第一/m 医院/nis]/nth 和/cc [武汉市/ns 儿童/n 医院/nis]/nth ，/w 由/p [武汉市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt [统一/vn 管理/vn]/nz ；/w [江南/nz 地区/n]/nz 的/ude1 哨/ng 点/qt 设在/v [中/f 南/b 医院/nis]/nth 和/cc [湖北省/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth ，/w 由/p [湖北省/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 负责/v 管理/vn 。/w 从/p 目前/t 流感/n [哨/ng 点/qt 监测/vn]/nz 医院/nis 提供/v 的/ude1 疑似/nz 流感/n 病例/n 标本/n 看/v ，/w 流感病毒/gb 检出率/nz ，/w 并未/d 超过/v 往/p 年/qt 同期/f 。/w 
市民/n 之所以/c 有/vyou 感冒/vi 患者/n 扎堆/nz 出现/v 的/ude1 感觉/n ，/w 主要/b 是/vshi 受到/v [气候/n 影响/vn]/nz 。/w 在/p 秋冬/t 季节/n ，/w 由于/p 空气/n 相对/d 干燥/a ，/w 使/v 人体/n 呼吸道/n 中/f 的/ude1 保护性/b 黏膜/n 容易/ad 受损/vi ，/w 造成/v [呼吸道/n 感染/v]/nz 。/w 此外/c ，/w 由于/p [雾霾/nz 天气/n]/nz 的/ude1 影响/vn ，/w 人们/n 的/ude1 呼吸道/n 变得/vi 脆弱/a 、/w [免疫力/n 下降/vi]/nhd ，/w 雾霾/nz 中/f 的/ude1 微小/a 颗粒/n 成/v 了/ule 各种/rz [病原/n 微生物/n]/nz (/w 比如/v ：/w 流感病毒/gb 、/w 肺炎球菌/gb 等/udeng )/w 进入/v 人体/n 的/ude1 最好/d 载体/n 。/w 因此/c ，/w 冬季/t 雾霾/nz 天/qt ，/w [呼吸道/n 疾病/n]/nz 更容易/nz 高发/b 。/w 感冒/vi 后/f ，/w 病人/n 无需/v 纠结/vi 自己/rr 是/vshi 患/v 上/f 流感/n 还是/c [普通/a 感冒/vi]/nz ，/w 普通人/n 往往/d 无法/v 自己/rr 区分/v ，/w 在/p 用药/n 上/f 也/d 没有/v 太大/d 差异/n ，/w 因为/c 所有/b 的/ude1 感冒药/n 都/d 只是/d 用于/v 缓解/vn 症状/n ，/w 发病/vn 后/f 只/d 需要/v 多/a 休息/v 、/w 多/a 喝水/vi ，/w 一般/ad [7/m 天/qt]/mq 左右/f 就/d 能/v 痊愈/vi 。/w （/w 记者/nnt 肖清清/nr 通讯员/nnt 张帆/nr ）/w 
