黄耀明/nr 
据/p [香港/ns 媒体/n]/nz 报导/v ，/w 黄耀明/nr 80年代/t 凭/p [达/v 明/ag 一派/b]/nz 红/a 遍/qv 香港/ns ，/w 但/c 却/d 在/p 事业/n 高峰期/n 宣布/v 与/cc 刘以达/nr 拆伙/v 。/w 他日/r 前/f 接受/v 电台/nis 访问/vn 解/v 拆伙/v 之/uzhi 谜/ng ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 当时/t 事业/n 已/d 达到/v 高峰/n ，/w 我/rr 与/cc 刘以达/nr 在/p 音乐/n 上/f 的/ude1 分歧/n 亦/d [愈来愈/d 多/a]/nz 。/w 我们/rr 在/p 1990年/t 的/ude1 演唱会/n 在/p [很多/m 方面/n]/mq 都/d 争吵/vi 过/uguo ，/w 因为/c 紧张/a 而/cc 有/vyou 很多/m 摩擦/vn ，/w 所以/c 在/p 沟通/v 好/a 之下/f 分开/vi 。/w ”/w 
提及/v “/w 出柜/nz ”/w 原因/n ，/w 黄耀明/nr 表示/v 是/vshi 希望/v [社会/n 进步/vn]/nz ，/w 他/rr 说/v ：/w “/w 大家/rr 如果/c 看不到/v 一个/mq 可见光/n 、/w 有/vyou 手/n 有/vyou 脚/n 有/vyou 样/ng 的/ude1 同志/n (/w 同性恋者/nz )/w ，/w 永远/d 会/v 认为/v 同性恋/vn 是/vshi 怪物/n ，/w 也/d 有/vyou 很多/m 同志/n 觉得/v 是/vshi 羞耻/n 而/cc 隐藏/v 自己/rr ，/w 我/rr 希望/v 改变/vn 社会/n 的/ude1 观念/n 。/w ”/w 他/rr 的/ude1 性取向/nz 当初/t 不/d 获/v 父母/n 支持/v ，/w 后来/t 他们/rr 慢慢/d 接受/v ，/w 还/d 会/v 用/p 手语/n 与/cc 他/rr 的/ude1 外籍/n 男友/n 沟通/v 。/w 
