[汉口/ns 火车站/n]/nz ，/w 长长的/z 学生/nnt 队伍/n 已经/d 排/v 到/v 了/ule 广场/n 上/f [见习/vn 记者/nnt]/nz 胡冬冬/nr 摄/vg 
昨日/t 距离/n 春运/n 大幕/nz 正式/ad 拉开/v 还有/v [5/m 天/qt]/mq ，/w 但/c 武昌/ns 、/w [汉口/ns 火车站/n]/nz 人流/n 如/v 织/v ，/w 排队/vi 验证/v 进站/vn 旅客/n 在/p [站/vi 前/f 广场/n]/nz 上/f 形成/v 长龙/n ，/w 春运/n 大幕/nz 被/pbei 学生/nnt 潮/n 提前/vd 启动/v 。/w 
昨日/t 上午/t 11时/t ，/w 记者/nnt 在/p [汉口/ns 火车站/n]/nz [站/vi 前/f 广场/n]/nz 看到/v ，/w 因/p 春运/n 实行/v 实名/gi 验证/v 进站/vn ，/w 三/m 股长/nnt 龙/n 足足/d 排/v 了/ule 半小时/mq 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 大部分/n 是/vshi 拖着/nz 行李箱/n 的/ude1 返乡/vn 大学生/nnt 。/w 记者/nnt 在/p [武昌/ns 火车站/n]/nz 西/f 广场/n 也/d 看到/v 同一/b 景象/n 。/w 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [4/m 号/q]/mq 线/n 上/f ，/w 也/d 能/v 见到/v 拖着/nz 行李箱/n 赶/v 火车/n 的/ude1 学生/nnt 为主/vi 的/ude1 乘客/n 。/w 
昨日/t ，/w [武昌/ns 火车站/n]/nz 发送/v [7/m 万/d 人/n]/mq ，/w 汉口站/nz 发送/v [6/m ./w 9/m 万/d 人/n]/mq ，/w 较/d 上/f 周末/t 跳/vi 涨/vi [2/m 万/d 人/n]/mq ，/w 较/d [去年/t 同期/f]/nz 增加/v 万余人/m 。/w 预计/v 15日/t 至/p 17日/t 将/d 迎来/v 春运/n 首波/nz 高峰/n 。/w （/w 记者/nnt 韩玮/nr 通讯员/nnt 刘奎书/nr 李刚/nr ）/w 
