在/p 去年/t 移送/v 司法机关/nz 的/ude1 案件/n 中/f ，/w 厅级/b 干部/nnt [7/m 件/q]/mq ，/w 除/p 去年/t 上半年/t 通报/v 的/ude1 王建辉/nr 、/w 夏早发/nr 、/w 李孟芳/nr [3/m 件/q]/mq 案件/n （/w 本报/rz 已/d 报道/v ）/w 外/f ，/w 另外/c [4/m 件/q]/mq 案件/n 是/vshi ：/w 
原/b 省/n [财政厅/nis 党组/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副厅长/nnt ，/w 原/b 省/n [资产/n 评估/vn 协会/nis]/nt 和/cc 省/n [政府/nis 采购/vn]/nz 协会/nis 会长/nnt 周顺明/nr 案/ng 。/w 周顺明/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1951年2月/t 出生/vi ，/w 湖北省/ns 当阳市/ns 人/n ，/w 在职/vn 研究生/nnt 学历/n ，/w 1968年3月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1969年12月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 2007年5月/t 任/v 省/n [财政厅/nis 党组/nis]/nt 副书记/nnt 、/w 副厅长/nnt （/w 正厅级/b ）/w ，/w 2011年3月/t 任/v 省/n [资产/n 评估/vn 协会/nis]/nt 和/cc 省/n [政府/nis 采购/vn]/nz 协会/nis 会长/nnt 。/w 2013年3月29日/t ，/w 省纪委/n 、/w 省/n 监察厅/nis 对/p 周顺明/nr 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ：/w 周顺明/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ；/w 违反/v 领导干部/nnt 廉洁自律/bl 规定/n ，/w 接受/v 礼金/n 。/w 依据/n 《/w [中国共产党/nt 纪律/n 处分/n 条例/n]/nz 》/w 、/w 《/w [中华人民共和国/ns 公务员/nnt 法/n]/nz 》/w ，/w 经/p [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 审议/v 并/cc 报/n [中共/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 批准/v ，/w 决定/v 给予/vn 周顺明/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 鉴于/p 周顺明/nr 已/d 涉嫌/v 受贿/vn 犯罪/vn ，/w 2013年8月13日/t ，/w 周顺明/nr 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
原/b [湖北/ns 美术/n 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 刘刚/nr 案/ng 。/w 刘刚/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1956年4月/t 出生/vi ，/w 湖南省/ns 汉寿县/ns 人/n ，/w 在职/vn 研究生/nnt 学历/n ，/w 1974年10月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1981年7月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 2003年5月/t 任/v [湖北/ns 美术/n 学院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 。/w 2013年3月21日/t ，/w 省纪委/n 、/w 省/n 监察厅/nis 对/p 刘刚/nr 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ：/w 刘刚/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 在/p 招生/vn 、/w 基建/n 、/w [干部/nnt 人事/n]/nz 等/udeng 方面/n 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n 。/w 依据/n 《/w [中国共产党/nt 纪律/n 处分/n 条例/n]/nz 》/w 、/w 《/w [中华人民共和国/ns 公务员/nnt 法/n]/nz 》/w ，/w 经/p [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 审议/v 并/cc 报/n [中共/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 批准/v ，/w 决定/v 给予/vn 刘刚/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 鉴于/p 刘刚/nr 已/d 涉嫌/v 受贿/vn 犯罪/vn ，/w 2013年8月2日/t ，/w 刘刚/nr 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
原/b 省/n 交通厅/nis [高速公路/n 管理局/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt 、/w 省/n 宜昌/ns 至/p [巴东/ns 高速公路/n 建设/vn 指挥部/nis]/nt 指挥/v 长/a 宋继宏/nr 案/ng 。/w 宋继宏/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1960年2月/t 出生/vi ，/w 湖北省/ns 沙洋县/ns 人/n ，/w 研究生/nnt 学历/n ，/w 1982年7月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1985年6月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 2008年6月/t 任/v 省/n 交通厅/nis [高速公路/n 管理局/nis]/nt [副/b 巡视员/nnt]/nnt ，/w 2009年3月/t 兼任/v 省/n 宜昌/ns 至/p [巴东/ns 高速公路/n 建设/vn 指挥部/nis]/nt 指挥/v 长/a 。/w 2013年4月26日/t ，/w 省纪委/n 、/w 省/n 监察厅/nis 对/p 宋继宏/nr 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ：/w 宋继宏/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 在/p [工程/n 建设/vn]/nz 方面/n 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ；/w 违反/v [社会主义/n 道德/n]/nz ，/w 长期/d 与/cc 他人/rr 通奸/v 。/w 依据/n 《/w [中国共产党/nt 纪律/n 处分/n 条例/n]/nz 》/w 、/w 《/w [中华人民共和国/ns 公务员/nnt 法/n]/nz 》/w ，/w 经/p [湖北省/ns 纪委/nnt]/nt 审议/v 并/cc 报/n [中共/n 湖北/ns 省委/nis]/nt 批准/v ，/w 决定/v 给予/vn 宋继宏/nr [开除/v 党籍/n]/nz 、/w [开除/v 公职/nnt]/nz 处分/n 。/w 鉴于/p 宋继宏/nr 已/d 涉嫌/v 受贿/vn 犯罪/vn ，/w 2013年7月22日/t ，/w 宋继宏/nr 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
原/b [武汉市/ns 新洲/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [新洲区/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 王世益/nr 案/ng 。/w 王世益/nr ，/w 男/b ，/w 汉族/nz ，/w 1962年3月/t 出生/vi ，/w 湖北省/ns 武汉市/ns 人/n ，/w 在职/vn 研究生/nnt 学历/n ，/w 1982年9月/t 参加/v 工作/vn ，/w 1985年7月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/w 2010年8月/t 任/v [中共/n 武汉市/ns 新洲/ns 区委/nis]/nt 书记/nnt 、/w [新洲区/ns 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 。/w 2013年4月27日/t ，/w 省纪委/n 、/w 省/n 监察厅/nis 对/p 王世益/nr 违纪/vn 问题/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 经查/nz ：/w 王世益/nr 利用/v 职务/n 上/f 的/ude1 便利/an ，/w 在/p [工程/n 建设/vn]/nz 、/w [房地产/n 开发/vn]/nz 、/w [干部/nnt 人事/n]/nz 等/udeng 方面/n 为/p 他人/rr 谋取/v 利益/n ，/w 非法/b 收受/v 他人/rr 财物/n ；/w [滥用/v 职权/n]/nz ，/w 给/p 国家/n 造成/v [重大/a 经济/n 损失/n]/nz ；/w 违反/v [社会主义/n 道德/n]/nz ，/w 长期/d 与/cc 他人/rr 通奸/v 。/w 鉴于/p 王世益/nr 已/d 涉嫌/v 受贿/vn 犯罪/vn ，/w 2013年10月23日/t ，/w 王世益/nr 被/pbei 移送/v 司法机关/nz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w （/w 记者/nnt 杨宏斌/nr 通讯员/nnt 金颂/nr 陈澜/nr 赵宁/nr 整理/v ）/w 
