“/w 刚刚/d 过去/vf 的/ude1 2013年/t ，/w 是/vshi 近年来/dl 河北省/ns 发展/v 形势/n 少有/a 的/ude1 复杂/a 严峻/a 的/ude1 一年/mq 。/w ”/w 当/p 今年/t 的/ude1 河北省/ns [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 以此/d 句/q 开篇/n 时/ng ，/w 人们/n 可能/v 还/d 没有/v 意识到/v 这种/r 艰难/a 。/w 不过/c ，/w 在/p [中国/ns 经济/n]/nz 更加/d [注重/v 质量/n]/nz 的/ude1 背景/n 之下/f ，/w 这种/r 发展/vn 的/ude1 顿挫/nz 并不/d 一定/b 是/vshi 一件/mq 坏事/n ，/w 2014年/t ，/w 河北省/ns 将/d GDP/x 增长/v 目标/n 设定/v 为/p 8%/m ，/w 蓄/v 改革/vn 之/uzhi 势/ng ，/w 破/v 发展/vn 之/uzhi 局/n 。/w 
改革/vn —/w —/w 民生/n 期盼/v 
[河北省/ns 两会/n]/nt 召开/v 的/ude1 第二天/mq ，/w 承德/ns 的/ude1 徐/ag 先生/n 从/p 报纸/n 上/f 看到/v 了/ule 今年/t 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 从来/d 没有/v 这么/rz 认真/ad 过/uguo ，/w 今年/t 是/vshi “/w 逐字逐句/dl 读/v 下来/vf 的/ude1 ”/w 。/w 
毕业/v 回乡/vn 创业/vn 的/ude1 徐/ag 先生/n 在/p 老家/n 当/p 起/vf 了/ule “/w 猪倌/nnd ”/w ，/w [创业/vn 投资/vn]/nz 兴办/v 了/ule 养猪场/nis 。/w 因为/c 自诩/v 有/vyou 思路/n ，/w 徐/ag 先生/n 的/ude1 猪场/nis 完全/ad 按照/p 行业/n 高标准/d 来/vf 做/v ，/w “/w 猪舍/n 都/d 是/vshi 带/v 地/ude2 暖/a 的/ude1 。/w ”/w 但/c 丰满/a 的/ude1 理想/n 与/cc 骨感/nz 的/ude1 现实/n 之间/f ，/w 徐/ag 先生/n 遇到/v 的/ude1 门槛/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 也/d 越来越/d 消磨/v 创业/vn 意志/n ，/w “/w 前期/f 大量/m 投入/v 未见/nz 显著/ad 效益/n 之前/f ，/w 资金/n 问题/n 就/d 越来越/d 严重/a 。/w ”/w 
这/rzv 两天/mq ，/w 徐/ag 先生/n 正在/d 四处/d 找/v [金融/n 机构/n 贷款/n]/nz ，/w “/w 对于/p [农业/n 产业/n]/nz 项目/n ，/w 政府/nis 是/vshi 支持/v 的/ude1 。/w 但是/c 都/d 有/vyou 哪/ry 一些/mq 具体/a 的/ude1 支持/vn 政策/n ，/w 贷款/n 会/v 有/vyou 补贴/n 吗/y ？/w ”/w 徐/ag 先生/n 一连/d 问/v 了/ule 记者/nnt 几个/mq 问题/n ，/w “/w 改革/vn 成/v 了/ule 目前/t 的/ude1 关键词/n ，/w 今年/t 河北/ns 会/v 有/vyou 哪些/ry 改革/vn 的/ude1 好/a 措施/n ，/w 会/v 给/p 我们/rr 带来/v 什么/ry 影响/vn ？/w 我们/rr 贷款/n 会/v 不会/v 更容易/nz ，/w 政府/nis 能/v 不能/v 给/p 我们/rr 搭建/v 一个/mq 进/vf 市场/n 的/ude1 桥梁/n ？/w ”/w 
而/cc 在/p 一家/n 地方/n 钢厂/nis 当/p 工人/nnt 的/ude1 小李/nz 则/d 更/d 关心/v 的/ude1 是/vshi 自己/rr 未来/t 的/ude1 生计/n ，/w “/w 都/d 传/v 河北/ns 要/v 停掉/nz 一批/mq 钢铁/n 和/cc 水泥/n 企业/n ，/w 会/v 不会/v 涉及/vn 到/v 我们/rr ，/w 企业/n 没有/v 了/ule ，/w 工人/nnt 还有/v 没有/v 新的/a 工作/vn 机会/n ？/w ”/w 
改革/vn —/w —/w 思路/n 之/uzhi 变/v 
实事求是/vl ,/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 主动/ad 曝/vg “/w 家丑/n ”/w 
2013年/t 河北/ns 经济/n 交出/v 了/ule 怎样/ryv 一份/mq 答卷/n ？/w 1月8日/t 河北/ns 省长/nnt 张庆伟/nr 在/p 省/n [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 上/f 所/usuo 作/v 的/ude1 [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 给/p 出/vf 了/ule 答案/n 。/w 
1月8日/t 下午/t ，/w 分组/vn 讨论/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 的/ude1 省政协/n 委员/nnt 们/k ，/w 并未/d 对/p 这个/rz 自曝/nz “/w 家丑/n ”/w 的/ude1 成绩单/n 提出/v 疑义/n 。/w “/w 2013年/t 国际/n 国内/s 的/ude1 [经济/n 形势/n]/nz 异常/a 复杂/a ，/w 我们/rr 金融业/n 感受/v 相当/d 突出/a 。/w 而且/c 河北/ns 又/d 有/vyou [大气/n 污染/vn]/nz [环境/n 治理/vn]/nz 和/cc 化解/v 过剩/vn 产能/vn 的/ude1 任务/n ，/w 能够/v 取得/v 这样/rzv 的/ude1 成绩/n 已经/d 是/vshi 来之不易/vl 。/w ”/w 省政协/n 委员/nnt 、/w 中国银行/ntcb 河北/ns 分行/n 行长/nnt 杨红光/nr 在/p 发言/vi 时/ng 表示/v 。/w 
实际上/d ，/w [河北省/ns 社会/n 科学院/nis]/nt 此前/t 发布/v 的/ude1 河北/ns 发展/v 蓝皮书/n 根据/p 2013年前/t 三季度/nz 的/ude1 数据/n ，/w 预计/v 全年/n 生产总值/n 增长/v 将/d 在/p [8/m ./w 8/m %/w 左右/f]/mq ，/w [难以/d 完成/v]/nz “/w 保/v 九/m ”/w 目标/n ，/w 在/p 全国/n [经济/n 复苏/vi]/nz 进程/n 中/f 的/ude1 排位/n 从/p [第/m 26/m 位/q]/mq 退居/nz [第/m 28/m 位/q]/mq ，/w 被/pbei 海南/ns 和/cc 广东/ns 超过/v 和/cc 追/v 上/f ，/w 继续/v 处于/v 全国/n 下游/f 的/ude1 地位/n ，/w 只/d 比/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 浙江/ns 等/udeng 已/d 发展/vn 到/v 较高/ad 阶段/n 的/ude1 老牌/b 先进/a 省市/n 复苏/vi 速度/n 略/d 快/a 。/w 
从/p 经济危机/n 以来/f 的/ude1 [经济/n 增长/v]/nz 态势/n 来看/u ，/w 河北/ns 在/p 经历/n 了/ule 2009年/t 的/ude1 第一次/mq “/w 溜车/nz ”/w (/w 前/f 四季度/t 累计/v 速度/n 11%/m 的/ude1 低点/n )/w 和/cc 2012年/t 的/ude1 第二次/mq “/w 溜车/nz ”/w (/w 前/f 三季度/nz 累计/v 速度/n 9.3%/m 的/ude1 低点/n )/w 后/f ，/w 逐渐/d 保持/v 了/ule 平稳/a 的/ude1 增长/vn 态势/n 。/w 
