图/n 为/p ：/w [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 随县/ns [经济/n 开发区/ns]/nz 。/w 
建/v 县/n 以来/f ，/w 随县/ns [大力/d 发展/vn]/nz [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz ，/w 争创/v “/w 全国/n [绿色/n 能源/n 示范县/n]/nz ”/w 。/w 图/n 为/p 规划/n 容量/n [15/m 万/d 千瓦/q]/mq 的/ude1 天河口/nz 区域/n 风电场/nz 风机/n 矗立/v 群山/n 之间/f 。/w 
14日/t ，/w 全省/n “/w 三/m 下乡/vi ”/w 集中/v 示范/vn 活动/vn 在/p 随县/ns 厉山镇/ns 启动/v ，/w [随县/ns 中医院/nis]/nt 派出/v 10/m 名医/nnt 卫/ng 人员/n 、/w [8/m 台/q]/mq [专用/vn 设备/n]/nz ，/w [4/m 个/q]/mq 接诊/v 台/q 前排/s 起/vf 免费/vd 就诊/vi 的/ude1 “/w 长龙/n ”/w 。/w 医疗队/nis 队长/nnt 王松/nr 说/v ：/w “/w 3年前/t ，/w 这支/r 队伍/n 只有/c [5/m 个人/n]/mq ，/w 设备/n 简单/a ，/w 下乡/vi 一天/mq 接诊/v 不到/v [100/m 人/n]/mq 。/w ”/w 
一支/mq 下乡/vi 医疗队/nis 的/ude1 成长/vn ，/w 是/vshi 随县/ns “/w 三/m 下乡/vi ”/w 阵容/n 壮大/v 的/ude1 浓缩/vn 版/n 。/w 该县/r 县委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 邱立平/nr 说/v ：/w “/w 秉承/v 惠民/ns 宗旨/n ，/w 随县/ns ‘/w 三/m 下乡/vi ’/w 之/uzhi 路/n 越/d 走/v 越/d 宽/a 。/w ”/w 
从/p “/w 三/m 下乡/vi ”/w 到/v “/w 多/a 下乡/vi ”/w 
连日来/dl ，/w 随县/ns 厉山镇/ns [神农/nz 广场/n]/nz 群众/n 接踵而至/vl 。/w 吸引/v 眼球/n 的/ude1 ，/w 是/vshi 展示/v 在/p 广场/n 四周/f 的/ude1 [一幅/mq 幅/q]/mq 精美/a [书画/n 作品/n]/nz 。/w 
[神农/nz 广场/n]/nz 是/vshi 随县/ns 送/v 文化/n 下乡/vi 的/ude1 主/ag 阵地/n ，/w 每年/r 都/d 有/vyou 摄影展/n 、/w 书画展/n 、/w 歌舞/n 表演/vn 亮相/vi 。/w 活动/v 次数/n 多/a 了/ule ，/w 群众/n 眼光/n 高/a 了/ule ，/w “/w 老/a 面孔/n ”/w 不能/v 吸引/v 新/a 眼球/n 。/w 这一次/mq ，/w 主办方/nz 别出心裁/al ，/w 举办/v 随县/ns 、/w 曾/d 都/d 、/w 广水/ns [三/m 地/ude2]/mq 大型/b 书法/n 美术/n 、/w 诗词/n 楹联/n 暨/cc 法治/n 文化/n 宣传/vn 交流/vn 展/vg ，/w [书画/n 名家/n]/nz 现场/s 送/v 春联/n 。/w （/w 如/v 右/f 图/n ）/w “/w 百余/mq 位/q 书画家/nnt 献艺/vi ，/w 一共/d [250/m 幅/q]/mq 作品/n 。/w 作品/n 多/a 了/ule 、/w 品味/v 高/a 了/ule 、/w 活动/v 内容/n 多/a 了/ule 。/w ”/w 活动/v 主办方/nz 介绍/v ，/w [三/m 地/ude2]/mq 举办/v 这/rzv 一/m 活动/vn ，/w 在/p 随州/ns 地区/n 还是/c 第一次/mq ，/w 作品/n 数量/n 、/w 参观/v 人数/n 都远超/nr 往/p 年/qt 。/w 作品/n 展出/v 第一天/mq ，/w 就/d 有/vyou [2000/m 多/a]/mq 群众/n 先睹为快/vl 。/w 
随县/ns 版图/n 面积/n 居/v 全省/n 县级市/nz 第一/m ，/w 山地/n 、/w 丘陵/n 占/v 70%/m 。/w 以前/f “/w 三/m 下乡/vi ”/w ，/w 因/p 人员/n 少/a 、/w 装备/n 差/a ，/w 难免/v 力不从心/vl 、/w 顾此失彼/vl ，/w [老少边穷/n 地区/n]/nz 常常/d 是/vshi “/w 三/m 下乡/vi ”/w 盲区/n 。/w 经常/d 送/v 卫生/an 下乡/vi 的/ude1 姚春燕/nr 回忆说/nz ：/w “/w 一天/mq 不/d 歇气/nz ，/w 腿/n 都/d 站/vi 肿/vi 了/ule ，/w 还有/v 村民/n 看/v 不/d 上/f 病/n 。/w ”/w 
为/p 破解/v 下乡/vn 不足/an 问题/n ，/w 随县/ns 争取/v 省直/b 部门/n 支持/v ，/w 组织/n [县直/n 部门/n]/nz 联动/vn ，/w 发动群众/v 参与/vn ，/w 汇聚/v 人/n 、/w 财/n 、/w 物/ng 资源/n 向/p 基层/n 倾斜/vi ，/w 推动/v “/w 三/m 下乡/vi ”/w 向/p “/w 多/a 下乡/vi ”/w 转变/v 。/w “/w 多/a 下乡/vi ”/w 多/a 在/p 哪里/rys ？/w 
参与/v 部门/n 多/a 了/ule ，/w “/w 独角戏/n ”/w 变成/v “/w 大合唱/n ”/w 。/w 不仅/c 科技/n 、/w 文化/n 、/w [卫生/an 部门/n]/nz 下乡/vi ，/w 民政/n 、/w 劳动/vn 、/w 教育/vn 、/w 社保/vn 、/w 环保/n 等/udeng 所有/b 涉农/v 部门/n 积极/ad 联动/vn ，/w 带动/v 企业/n 、/w [社会/n 团体/n]/nz 、/w [非政府/b 组织/n]/nz 、/w 志愿者/nnt 自愿/vd 参与/v 。/w 
下乡/vi 次数/n 多/a 了/ule ，/w “/w 走/v 重点/n ”/w 变成/v “/w 全/a 覆盖/v ”/w 。/w 2013年/t ，/w 随县/ns 举办/v 各类/r “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn [1842/m 次/qv]/mq ，/w 比/p 2010年/t 多/a [1026/m 次/qv]/mq ，/w 全县/n [381/m 个/q]/mq 村/n ，/w 村村/n 走到/vf 。/w 
活动/v 内容/n 多/a 了/ule ，/w 政府/nis “/w 配菜/nz ”/w 变成/v 百姓/n “/w 点菜/vi ”/w 。/w 过去/vf ，/w “/w 三/m 下乡/vi ”/w 活动/vn 只是/d 送/v 文化/n 、/w 送/v 科技/n 、/w 送/v 卫生/an 。/w 如今/t ，/w 根据/p 农民/nnt 需要/v ，/w 送/v 资金/n 、/w 送/v 物资/n 、/w 送/v 技术/n 、/w 送/v 项目/n 、/w 送/v 发展/vn 、/w 送温暖/nz 。/w 
