昨日/t ，/w 学生/nnt 返乡潮/nz 为/p 今年/t 春运/n 奏响/v 序曲/n ：/w 武汉/ns 三/m 大火/n 车站/n 全天/n 共/d 发送/v 客流/n 总量/n 约/d [17/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 较/d 平/v 日/b 上涨/vi 约/d [四/m 成/v]/mq 。/w 
近日/t ，/w 武汉/ns 高校/n 陆续/d 开始/v 放/v 寒假/t ，/w 春节/t 前/f 的/ude1 学生/nnt 返乡潮/nz 拉开/v 大幕/nz ，/w 记者/nnt 昨/tg 在/p [武汉/ns 火车站/n]/nz 和/cc [武昌/ns 火车站/n]/nz 探访/v 发现/vn ，/w 客流量/n 虽/c 明显/a 增多/v ，/w 但/c 未/d 现/tg 拥堵/v 。/w 由于/p 今年三/t 大火/n 车站/n 都/d 可/v 乘/v 地铁/n 直达/v ，/w [不少/m 学生/nnt]/mq 旅客/n 提/v 着/uzhe 行李箱/n 从/p 地铁站/nis “/w 转/v ”/w 火车/n 回家/vi 。/w 
据统计/nz ，/w 昨日/t 武汉站/nz 、/w 武昌站/ns 、/w 汉口站/nz 日/b 发送/v 客流/n 分别为/v 3万/m 、/w 7万/m 、/w [6/m ./w 9/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 总/b 客流量/n 直逼/v [17/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 较/d 平/v 日/b 上涨/vi 了/ule 约/d [四/m 成/v]/mq 。/w 据/p 汉口站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 昨日/t 该/rz 站/vi 客流量/n 较/d 上/f 周末/t 已/d 上涨/vi 了/ule [2/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 学生/nnt 客流/n “/w 威力/n ”/w 初/f 显/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 之后/f 一周/mq ，/w 武昌/ns 区域/n 共有/v 30多所/m 高校/n 陆续/d 放假/vi ，/w 持续/vd 到/v 20日/t 左右/f ，/w 学生/nnt 们/k 将/d 涌向/v 三/m 大火/n 车站/n 和/cc 各个/rz 长途汽车/n 客运站/nis 回家/vi 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 提示/v 称/vn ，/w 由于/p 近日/t 客流量/n 增加/v ，/w 请/v 旅客/n 提前/vd 到/v 站/vi ，/w 避免/v 误车/v 。/w （/w 记者/nnt 崔梦欣/nr 通讯员/nnt 刘奎书/nr 李刚/nr ）/w 
来源/n ：/w [武汉/ns 晚报/n]/nz 
