昨日/t ，/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 召开/v [新闻/n 通气会/n]/nz ，/w 宣布/v 从/p 本月/r 16日/t 起/vf 实行/v 新的/a [列车/n 运行图/n]/nz ，/w 开启/v 为期/vi [40/m 天/qt]/mq 的/ude1 “/w 春运/n 模式/n ”/w ，/w 2月25日零时/t 起/vf 恢复/v 基本/a [列车/n 运行图/n]/nz 。/w 
日均/d 发送/v 旅客/n 预计/v 增长/vn 10%/m 
[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 预计/v ，/w 今年/t 春运/n 该局/r 将/d 发送/v 旅客/n [1868/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d [46/m ./w 7/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10%/m 。/w 
由于/p 今年/t 春运/n 比/p 去年/t 提前/vd [10/m 天/qt]/mq ，/w 节前/f 恰逢/v 大专院校/n 放假/vi ，/w 学生/nnt 、/w 探亲/vi 、/w 务工人员/nnd 客流/n 叠加/vi ，/w 腊月/t 廿五/m 前后/f 将/d 迎来/v 客流/n 高峰/n 。/w 节/q 后/f 客流/n [正月/t 初三/n]/nz 开始/v 启动/vn ，/w 高峰/n 客流/n 启动/v 较早/d 、/w 增量/n 较大/d ，/w 前期/f 南下/vn 客流/n 居多/vi ，/w 主要/b 以/p 务工/v 、/w 探亲/vi 客流/n 为主/vi 。/w [正月/t 十三/m]/nz 之后/f ，/w 学生/nnt 客流/n 增幅/n 明显/a ，/w 并/cc 与/cc 务工/v 客流/n 叠加/vi 形成/v 节/q 后/f 春运/n 第二次/mq 客流/n 高峰/n 。/w 预计/v [正月/t 初七/t]/nz 、/w [十六/m 等/udeng]/mq 客流/n 高峰/n 日/b ，/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 日/b 发送/v 旅客/n 约/d [70/m 万/d 人/n]/mq ，/w 超过/v [去年/t 同期/f]/nz 单/b 日/b 发送/v [66/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq 的/ude1 [最高/a 纪录/n]/nz 。/w 
今年/t 春运/n 期间/f ，/w 我省/n 各种/rz 交通工具/nz 发送/v 旅客/n 量/n 将/d 达/v [1/m ./w 038/m 亿/m 人次/qv]/mq ，/w 中/f 短途/b 和出省/nz 旅客/n 纷纷/d 将/d 铁路/n 作为/p 首选/vn ，/w 武汉/ns [铁路/n 部门/n]/nz 虽/c 采取/v 了/ule 调整/vn 运输/v 结构/n 、/w 增/v 开/v 临客/n 、/w 加/v 挂/v 车辆/n 、/w 动车/n 重联/nz 、/w 停/vi 开/v 部分/n 货车/n 等/udeng 措施/n ，/w 但/c 仍/d 不能/v 完全/ad 满足/v [春运/n 高峰/n]/nz 期间/f 的/ude1 需求/n 。/w 
“/w 多/a 环/n ”/w 快速/d 铁路/n 释放/v 运能/n 
春运/n 前夕/f ，/w [武/ag 咸/a 城际/b 铁路/n]/nz 开通/v ，/w 沪汉蓉/nz 客/ng 专/a 全线/n 贯通/vi ，/w [武汉/ns 地铁/n]/nz [4/m 号/q]/mq 线/n 贯通/vi 使/v 武汉/ns 、/w 武昌/ns 、/w 汉口/ns 三/m 大火/n 车站/n 连成/v 一体/n ，/w 一个/mq 以/p 武汉/ns 为/p 中心/nis 的/ude1 [1/m -/w 7/m 小时/n]/mq “/w 多/a 环/n ”/w 快速/d 铁路/n 交通圈/nz ，/w 已经/d 成型/vi 。/w 
2014年/t 春运/n ，/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 春运/n 客流/n 将/d 呈/v 集中/vn 高发/b 态势/n ，/w 节前/f 出行/vi 重点/n 地区/n 为/p 北京/ns 、/w 广州/ns 、/w 沪杭/nz 地区/n ，/w 节/q 后/f 在/p 成渝/nr 、/w 武汉/ns 、/w 南昌/ns 等/udeng [11/m 个/q]/mq 重点/n 地区/n ；/w 热点/n 列车/n 主要/b 集中/v 在/p 京广/nz 、/w 京九/b 、/w 焦柳/nr 、/w 襄渝/nz 等/udeng [15/m 个/q]/mq 重点/n 干线/n ，/w 客流/n 则/d 集中/v 在/p 武昌/ns 、/w 汉口/ns 、/w 武汉/ns 、/w 宜昌/ns 东/f 、/w 襄阳/ns 、/w 漯河/ns 、/w 驻马店/ns 、/w 信阳/ns 等/udeng [17/m 个/q]/mq 重点/n 车站/n 。/w 
为/p 加快/v 旅客/n 疏运/v ，/w [武汉/ns 铁路局/nis]/nto 将/d 加/v 开/v 临客/n [2362/m 列/v]/mq ，/w [直通/vn 临客/n]/nz 和/cc 管/v 内/f 临客/n 车次/n 一般/ad 以/p “/w L/x 次/qv ”/w 和/cc “/w K8/x 次/qv ”/w 冠名/vn 方便/a 旅客/n 选/v 乘/v 。/w 
[武汉/ns 铁路局/nis]/nto 表示/v ，/w 节/q 后/f 日均/d 有/vyou 席运能/nr [34/m ./w 1/m 万/d 张/q]/mq ，/w 其中/rz 往北/d [5/m ./w 04/m 万/d 张/q]/mq ，/w 往南/d [11/m ./w 37/m 万/d 张/q]/mq ，/w 往东/d [5/m ./w 82/m 万/d 张/q]/mq ，/w 往/p 西/f [1/m ./w 16/m 万/d 张/q]/mq ，/w 铁路/n 局管内/n [10/m ./w 7/m 万/d 张/q]/mq ，/w 通过/p [席位/n 复用/vn]/nz 、/w 共用/b ，/w 日/b 均可/v 利用/vn 有/vyou 席运能/nr 约/d [20/m 万/d 张/q]/mq 。/w 
“/w 猎鹰/n ”/w “/w 铁鹰/nz ”/w 为/p 春运/n 护航/vi 
“/w 黄牛/n ”/w 历来/d 是/vshi 春运/n “/w 常客/n ”/w 。/w 针对/p 倒票/v 手法/n 翻新/v 、/w 网络/n 倒票/v 等/udeng 特点/n ，/w [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 已/d 启动/v “/w 猎鹰/n -/w 2014/m ”/w 行动/vn ，/w 将/d 对/p 打着/v 代订/nz 、/w 代购/v 旗号/n 高价/n 倒卖/v 车票/n 的/ude1 “/w 黑/a 票/n 点/qt ”/w 严格/ad [依法/d 处理/vn]/nz ；/w 对/p 制贩/v 假/a 火车票/n 、/w 制贩/v 假证/n 套购/v 车票/n 的/ude1 行为/n 严厉打击/v 。/w 
截至/v 目前/t ，/w 该局/r 共/d 查处/v 倒票/v 案件/n [144/m 起/vf]/mq ，/w 抓获/v 票贩/nnd [161/m 人/n]/mq 。/w 其中/rz 刑/n 拘/vg [4/m 人/n]/mq ，/w [行政/n 拘留/v]/nz [6/m 人/n]/mq ，/w 查获/v 火车票/n 2万多张/m ，/w 面值/n 超过/v [148/m 万元/q]/mq 。/w 近日/t ，/w 武/ag 铁/n 警方/n 在/p 武昌/ns 将/d 倒票/v 人员/n 陈某/nz 抓获/v ,/w 查获/v 北京/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 方向/n 的/ude1 热门/a 车票/n 100余张/m 以及/cc 用于/v [倒卖/v 火车票/n]/nz 的/ude1 他人/rr [身份证/n 复印件/n]/nz 500余张/m ，/w 涉案/v 票面/n 总价值/n [32964/m 元/q]/mq 。/w 目前/t ，/w 陈某/nz 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg 。/w 
同时/c ，/w 武/ag 铁/n 警方/n 启动/v 了/ule “/w 铁鹰/nz ”/w 行动/vn ，/w 对/p 重点/n [旅客/n 列车/n]/nz 开展/v 打/v 流窜/vn 、/w 反扒/vn 行动/vn ，/w 对/p 进站/vi 旅客/n 及/cc 行李/n 逐/v 人/n 逐件/nz 安检/n 。/w 
警方/n 提醒/v ，/w 旅客/n 购票/v 应/v 选择/vn 站/vi 场/qv 售票/vn 窗口/s 、/w 代售/vn 或/c 代办/v 网点/n 、/w 12306/m 网站/n 和/cc 95105105/m [电话/n 订票/vn]/nz 等/udeng 正规/a 渠道/n 。/w 若/c 发现/v 假票/nz ，/w 可/v 拨打/v [武汉/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 027-51167277/m 、/w [襄阳/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 0710-3023198/m 、/w [麻城/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 0713-2102388/m 举报/vn 。/w （/w 记者/nnt 刘天纵/nr 周/qt 呈/v 思/vn 通讯员/nnt 孟立/nr 张琦/nr 游震宇/nr 田昊/nr ）/w 
