1月11日/t ，/w [河北/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 周本顺/nr 在/p 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [解放军/nnd 代表团/n]/nt 同/p 代表/nnt 们/k 一起/s 审议/v 报告/n 。/w 这/rzv 是/vshi 审议/v 前/f 周本顺/nr 同/p 军队/n 人大代表/nnt 一一/m 握手/vi 亲切/a 交谈/vi 。/w 
审议/v 中/f ，/w 代表/nnt 们/k 结合/v 各自/rr 实际/n ，/w 就/d 治理/vn 污染/vn 、/w 加强/v 应急/vn 力量/n 建设/vn 、/w 深化/v 军民/n 融合/v 发展/vn 、/w 做好/v 双拥/n 共建/v 工作/vn 、/w 加强/v [国防/n 教育/vn]/nz 、/w 推进/vi 执法/vn 力量/n 建设/vn 等/udeng 方面/n 踊跃/ad 发言/vi 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w 河北/ns 是/vshi [京畿/nz 重/a 地/ude2]/nz ，/w 又是/c [革命/vn 老区/n]/nz 、/w 驻军/n 大/a 省/n 、/w 兵员/nnd 大/a 省/n ，/w 军队/n 的/ude1 地位/n 和/cc 作用/n 十分/d 突出/a 。/w 河北/ns 发展/vn 的/ude1 每/rz 一点/mq 变化/vn 、/w 取得/v 的/ude1 每/rz 一点/mq 成绩/n ，/w 都/d 离不开/v 驻/v 冀/b 部队/nis 官兵/nnd 付出/v 的/ude1 心血/n 和/cc 汗水/n 。/w 河北/ns 人民/n 对/p 子弟兵/n [心/n 存/v 感激/v]/nz 。/w [任何/rz 时候/n]/nz ，/w 只要/c 有/vyou 军队/n 在/p ，/w 老百姓/n 心里/s 是/vshi 踏实/a 的/ude1 ，/w 地方/n [党委/nis 政府/nis]/nz 心里/s 是/vshi 踏实/a 的/ude1 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w 要/v 齐心协力/vl 做好/v [军民/n 融合/v 式/k 发展/vn]/nz 的/ude1 大/a 文章/n 。/w 驻/v 冀/b 部队/nis 要/v 更加/d 主动/ad 地/ude2 将/d 国防/n 和/cc 军队/n 建设/vn 融入/v 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 大局/n 。/w 要/v 统筹/vn 建设/vn 现役/b 部队/nis 、/w [民兵/n 预备役/n]/nz 和/cc 地方/n 力量/n ，/w 构建/v 精干/a 管用/a 的/ude1 应急/vn 力量/n 体系/n ；/w 统筹/v 经济/n 与/cc 国防/n 需求/n ，/w 推动/v 交通/n 基建/n 、/w [人防/n 工程/n]/nz 等/udeng 基础设施/gi 合建/v 共用/b ；/w 统筹/v 规划/n 军/n 地/ude2 人才/n 接续/v 培养/vn ，/w 深度/n 推进/vi 军/n 地/ude2 人才/n 交流/vn 协作/vn ；/w 统筹/vd 推进/vi 文化/n 强/a 省/n 强/a 军/n 建设/vn ，/w 汇聚/v 忠诚/a 团结/v 、/w 能/v 打胜仗/nz 、/w 作风/n 优良/z 的/ude1 正能量/nz 。/w 
周本顺/nr 指出/v ，/w 希望/v 部队/nis 在/p 地方/n 改革/vn 发展/vn 稳定/an 中/f 作出/v 更大/d 的/ude1 贡献/n 。/w 实现/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 各项/r 目标/n 任务/n ，/w 需要/v 调动/vn 全省/n 上下/f 方方面面/n 的/ude1 积极性/n 、/w 主动性/n 和/cc 创造性/n 。/w 驻/v 冀/b 部队/nis 是/vshi 推动/v 改革/vn 发展/vn 稳定/an 的/ude1 一支/mq 重要/a 力量/n ，/w 希望/v 部队/nis 进一步/d 发挥/v 生力军/n 的/ude1 作用/n ，/w 在/p 扶贫/vn 攻坚/vn 、/w [结构/n 调整/vn]/nz 、/w 加强/v [生态/n 环境/n 建设/vn]/nz 、/w 保障/vn 改善/v 民生/n 、/w 维护/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 等/udeng 方面/n 发挥/v 更大/d 的/ude1 作用/n 。/w 地方/n 要/v 加强/vn [国防/n 教育/vn]/nz ，/w 强化/v [忧患/n 意识/n]/nz 、/w [责任/n 意识/n]/nz ，/w 与/cc 部队/nis 联防/vn 联动/vn 、/w 相互/d 支持/v ，/w 筑/v 牢/a 首都/n 护城河/ns ，/w 让/v 中央/n 放心/v ，/w 让/v [人民/n 群众/n]/nz 放心/v 。/w 
周本顺/nr 强调/v ，/w 要/v 为/p 驻/v 冀/b 部队/nis 发展/vn 服/v 好/a 务/vg 办好/vi 事/n 。/w 河北/ns 是/vshi 双拥/n 共建/v 的/ude1 发源地/n ，/w 军/n 地/ude2 共建/v 、/w [军民/n 团结/v]/nz 的/ude1 好/a 传统/n [任何/rz 时候/n]/nz 都/d 不能/v 丢/v 。/w 省委/nis 、/w 省政府/n 将/d 一如既往/vl 地/ude2 支持/v 国防/n 和/cc [军队/n 现代化/vn]/nz 建设/vn ，/w 一如既往/vl 地/ude2 开展/v 拥军优属/n 活动/vn ，/w 一如既往/vl 地/ude2 落实/v 好/a 各项/r [优抚/vn 安置/vn]/nz 政策/n ，/w 一如既往/vl 地/ude2 开展/v 军/n 地/ude2 共建/v 活动/vn 。/w 军队/n 的/ude1 事/n 就是/v [地方/n 党委/nis]/nz 自己/rr 的/ude1 事/n ，/w 为/p 军队/n 办事/vn 要/v 不遗余力/vl 、/w 不/d 讲价钱/nz ，/w 切实/ad 为/p 子弟兵/n 解除/v 后顾之忧/n ，/w 为/p 部队/nis 改革/vn 发展/vn 提供/v 坚实/a 保障/vn 。/w 
[河北/ns 省委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 景春华/nr 参加/v 审议/vn 。/w (/w 记者/nnt 苏励/nr )/w 
