人民网/nz 武汉/ns 1月12日/t 电/n （/w 本/rz 网/n 综合/vn ）/w 昨日/t 距离/n 春运/n 大幕/nz 正式/ad 拉开/v 还有/v [5/m 天/qt]/mq ，/w 因/p 春运/n 实行/v 实名/gi 验证/v 进站/vn ，/w 在/p [汉口/ns 火车站/n]/nz [站/vi 前/f 广场/n]/nz 三/m 股长/nnt 龙/n 足足/d 排/v 了/ule 半小时/mq ,/w 大部分/n 是/vshi 拖着/nz 行李箱/n 的/ude1 返乡/vn 大学生/nnt 。/w 地铁/n [2/m 号/q]/mq 线/n 和/cc [4/m 号/q]/mq 线/n 上/f ，/w 也/d 能/v 见到/v 拖着/nz 行李箱/n 赶/v 火车/n 的/ude1 学生/nnt 为主/vi 的/ude1 乘客/n 。/w 春运/n 大幕/nz 被/pbei 学生/nnt 潮/n 提前/vd 启动/v 。/w 
武汉/ns 高校/n 众多/a ，/w 据/p [武汉/ns 公交/b]/nz 部门/n 透露/v ，/w 最近三/t 天/qt 来/vf 共有/v [9/m 所/usuo]/mq 高校/n 集中/v 放假/vn 。/w 未来/t [10/m 天/qt]/mq ，/w 还/d 将/d 有/vyou [武汉/ns 科技/n 大学/nis]/ntu 、/w [华中/ns 师范大学/nis]/ntu 、/w 商贸/n 职业学院/nit 、/w [湖北/ns 中医/nnd 学院/nis]/nt 、/w [湖北省/ns 旅游/vn 学校/nis]/nt 等/udeng [19/m 所/usuo]/mq 高校/n 放假/vi ，/w 大部分/n 学生/nnt 都会/n 从/p 高校/n 涌向/v 三/m 大火/n 车站/n 、/w 四大/n 客运站/nis 返乡/vi ，/w 武昌/ns 区域/n 交通/n 压力/n 巨大/a 。/w 
据统计/nz ，/w 昨日/t 武汉站/nz 、/w 武昌站/ns 、/w 汉口站/nz 日/b 发送/v 客流/n 分别为/v 3万/m 、/w 7万/m 、/w [6/m ./w 9/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 总/b 客流量/n 直逼/v [17/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 较/d 平/v 日/b 上涨/vi 了/ule 约/d [四/m 成/v]/mq 。/w 据/p 汉口站/nz [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 昨日/t 该/rz 站/vi 客流量/n 较/d 上/f 周末/t 已/d 上涨/vi 了/ule [2/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 学生/nnt 客流/n “/w 威力/n ”/w 初/f 显/v 。/w 
