春节/t 渐近/nz ，/w [武汉/ns 火车站/n]/nz 、/w [武昌/ns 火车站/n]/nz 、/w [汉口/ns 火车站/n]/nz 将/d 进入/v 最/d 繁忙/a 时刻/n 。/w 即/v 日/b 起/vf ，/w 武汉市/ns 公开/ad 招募/v 春运/n 志愿者/nnt ，/w 为/p 三/m 大火/n 车站/n 春运/n 安全/an 运行/vn 、/w 来往/vi 旅客/n 便利/an 购票/v 乘车/vn 提供/v 服务/vn 。/w 
有意/d 者/k 可/v 登录/vn [武汉/ns 共青团/nis]/nt 网站/n 下载/v 表格/n 网络/n 报名/vi ，/w 或/c 拨打/v 招募/vn 热线/n 027-85499912/m （/w [武汉/ns 青年/n 志愿者/nnt 协会/nis]/nt ）/w ，/w 027-51121599/m （/w [武汉/ns 铁路局/nis 团委/nis]/nt ）/w 报名/vi ，/w [截止/vi 时间/n]/nz 2014年1月14日/t 。/w （/w 记者/nnt 刘唯/nr 、/w 通讯员/nnt 程玉洁/nr ）/w 
