10日/t ，/w “/w [万/d 副/b]/mq 春联/n 惠民生/nz —/w —/w 送/v 春联/n 、/w 送/v 文化/n 、/w 送/v 年/qt 货/n 下乡/vi 活动/vn ”/w 走进/v 大悟县/ns [宣化店/nz 镇/n]/ns 玄坛村/ns ，/w 拉开/v 我省/n 新/a 一轮/mq “/w 三万/m ”/w 活动/v 序幕/n 。/w 
[全国/n 道德/n 模范/n]/nz 吴天祥/nr 、/w “/w 人民/n 好医生/nz ”/w 王争艳/nr 、/w “/w 鼓舞/v 妈妈/n ”/w 杨小玲/nr 、/w “/w 孝义/ns 兄弟/n ”/w 刘培/nr 、/w 刘洋/nr 应邀出席/v 。/w 活动/vn 现场/s ，/w 省内/s 知名/a 书法家/nnt 精心/ad 撰写/v 春联/n ，/w 送到/v 村民/n 手中/s 。/w 
据/p 省/n “/w 三万/m ”/w 办/v 主任/nnt 刘兆麟/nr 介绍/v ，/w 按照/p 部署/vn ，/w 全省/n [8700/m 个/q]/mq 工作组/nis 10日/t 全部/m 到/v 村/n 。/w [三/m 万/d 活动/vn]/nz 第一/m 阶段/n 为/p 宣传/v 中央/n 、/w 省委/nis 惠民/ns 政策/n ，/w 进/vf 村/n 入户/v 走访/vn 群众/n ，/w [听取/v 意见/n]/nz 、/w 查找/v 问题/n ，/w 慰问/v 老/a 党员/nnt 、/w 老干部/n 、/w [返乡/vi 农民工/nnd]/nz 以及/cc [困难/an 群众/n]/nz ，/w 切实/ad 解决/v 群众/n [生产/vn 生活/vn]/nz 中/f 的/ude1 [实际/n 困难/an]/nz 。/w （/w 记者/nnt 孟静/nr 、/w 黄璐/nr 、/w 通讯员/nnt 赵丽/nr 、/w 魏宏博/nr ）/w 
