1月10日/t 下午/t ，/w 由/p [中国/ns 电视/n 艺术/n 委员会/nis]/nt 主办/v 的/ude1 影视剧/n 创作/vn “/w 河北/ns 现象/n ”/w 专家/nnt 研讨会/n 在/p 北京/ns 举办/v 。/w 首都/n 文艺界/n 专家/nnt 表示/v ，/w 河北/ns 历史/n 悠久/a ，/w 文化/n 灿烂/a ，/w 丰厚/a 的/ude1 [历史/n 文化/n]/nz 资源/n 为/p 影视剧/n 创作/vn 提供/v 了/ule 肥沃/a 的/ude1 土壤/n ，/w 河北/ns 要/v 以/p 厚重/a 的/ude1 河北/ns 文化/n 作/v 支撑/vn ，/w 运用/v 河北/ns 独有/v 的/ude1 [文化/n 元素/n]/nz ，/w 以/p 高度/d 的/ude1 [文化/n 自觉/a]/nz 和/cc 文化/n 自信/a 实现/v 河北/ns [文化/n 艺术/n]/nz 资源/n 的/ude1 优化/vn 配置/vn ，/w 不断/d 推出/v 更多/ad 的/ude1 “/w 三/m 性/ng ”/w 统一/vn 、/w “/w 既/c 叫/vi 好/a 又/d 叫座/a ”/w 的/ude1 “/w 河北/ns 制造/vn ”/w ，/w 全面/ad 形成/v “/w 影视/b 冀/b 军/n ”/w 品牌/n 。/w 
据统计/nz ，/w 自/p 2010年/t 以来/f ，/w 河北/ns 主持/v 和/cc 参与/v 拍摄/vn 的/ude1 《/w 周恩来/nr 的/ude1 [四/m 个/q]/mq 昼夜/n 》/w 、/w 《/w [唐山/ns 大地震/nz]/nz 》/w 、/w 《/w 辛亥革命/nz 》/w 等/udeng [17/m 部/q]/mq 电影/n 在/p 全国/n 院线/nz 放映/v 、/w 在/p 央视/j [电影/n 频道/n]/nz 播出/v ；/w 《/w 营盘镇/ns 警事/nz 》/w 、/w 《/w 为了/p 新中国/nz 前进/vi 》/w 、/w 《/w 我/rr 的/ude1 故乡/n 晋察冀/n 》/w 等/udeng [12/m 部/q]/mq [374/m 集/q]/mq 电视剧/n 在/p 央视/j 一套/mq 和/cc [八/m 套/q]/mq 黄金时间/n 播出/v ，/w 《/w 打狗/nz 棍/ng 》/w 等/udeng 电视剧/n 在/p 多家/mq 省级/b 卫视/n 热/a 播/v 。/w 这些/rz 具有/v 鲜明/a 河北/ns 地域/n 特色/n 的/ude1 影视/b 佳作/n 不仅/c 深受/v 百姓/n 欢迎/v ，/w 而且/c 获得/v 了/ule 多种/m 国家级/b 奖项/n ，/w 形成/v 了/ule 引人瞩目/vl 的/ude1 影视剧/n 创作/vn “/w 河北/ns 现象/n ”/w 。/w 
在/p 座谈会/n 上/f ，/w 专家/nnt 们/k 认为/v ，/w 河北/ns 丰厚/a 的/ude1 历史/n [人文/n 资源/n]/nz 和/cc 燕赵/ns 儿女/n 火热/z 的/ude1 革命/vn 与/cc 建设/vn 实践/vn ，/w 是/vshi 影视剧/n 创作/vn 取之不尽/vl 、/w 用之不竭/vl 的/ude1 宝库/n 。/w 近年/t 河北/ns 创作/vn 生产/vn 的/ude1 影视剧/n ，/w 坚持/v [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 与/cc 讲/v 好/a 河北/ns 故事/n 相结合/nz ，/w 既/c 高扬/v 主旋律/n 旗帜/n ，/w 又/d 着力/vd 开掘/v 其中/rz 的/ude1 河北/ns 元素/n ，/w 作品/n 具有/v 浓郁/a 的/ude1 [燕赵/ns 文化/n]/nz 色彩/n 及/cc [地域/n 文化/n]/nz 印记/n 。/w 在/p 这些/rz 影视剧/n 作品/n 里/f ，/w [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 是/vshi “/w 魂/n ”/w ，/w [地域/n 文化/n]/nz 是/vshi “/w 根/n ”/w ，/w 河北/ns 故事/n 是/vshi “/w 骨架/n ”/w ，/w 讲/v 的/ude1 是/vshi 河北/ns 故事/n ，/w 彰显/v 的/ude1 是/vshi 中国/ns 精神/n 。/w [中国/ns 文联/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 、/w 著名/a [文艺/n 评论家/nnt]/nnd 仲呈祥/nr 评价/vn 说/v ，/w 一批/mq 有/vyou 思想/n 的/ude1 艺术/n 与/cc 有/vyou 艺术/n 的/ude1 思想/n 较/d 完美/a 统一/vn 的/ude1 [优秀/a 作品/n]/nz 造就/v 的/ude1 “/w 河北/ns 现象/n ”/w ，/w 彰显/v 出/vf 燕赵/ns 深厚/a 的/ude1 [文化/n 软实力/nz]/nz 。/w 
专家/nnt 们/k 认为/v ，/w 近年来/dl ，/w [河北/ns 省委/nis]/nt 、/w [河北省/ns 政府/nis]/nto 高度/d 重视/v 精品/n 创作/vn 生产/vn ，/w 形成/v 了/ule 一套/mq 较为/d 完整/a 的/ude1 精品/n 创作/vn 生产/vn 引导/v 和/cc 扶持/v 奖励/vn 政策/n 体系/n 。/w [中国/ns 文联/nis]/nto 原/b 副主席/nnt 、/w 著名/a [文艺/n 评论家/nnt]/nnd 李准/nr 评价/vn 说/v ，/w 近年来/dl ，/w 河北/ns 敢于/v 和/cc 善于/v 运用/vn 市场/n 的/ude1 思路/n 、/w 办法/n 、/w 手段/n ，/w 借助/v 市场/n 的/ude1 力量/n 、/w 渠道/n 和/cc 方式/n 推动/v 文艺/n 精品/n 生产/vn ，/w 电视剧/n 《/w 打狗/nz 棍/ng 》/w 等/udeng 一批/mq 作品/n 叫好/vi 叫座/a ，/w 取得/v 了/ule 社会效益/n 和/cc 经济效益/n 的/ude1 双丰收/nz ，/w 成为/v 弘扬/v 河北/ns 精神/n 的/ude1 靓丽/nz 的/ude1 文化/n 名片/n 。/w （/w 记者/nnt 崔立秋/nr 、/w 刘成群/nr ）/w 
