[陕西省/ns 商洛市/ns]/nz 山阳县/ns 抢/v 抓/v 秦/tg 巴山/ns 片/q 区/n 扶贫/vn 攻坚/vn 规划/n 启动/v 实施/vn 机遇/n ，/w 从/p 2012年/t 开始/v ，/w 每年/r 推进/vi [50/m 个/q]/mq 村/n 实施/v [整/v 村/n 推进/vi]/nz 扶贫/vn ，/w 户均/n 掌握/v 一/m 至/p 两项/mq 致富/vi 技能/n ，/w 去年/t [50/m 个/q]/mq [整/v 村/n 推进/vi]/nz 村农民/n 人均/a 现金/n 收入/n 高/a 出/vf 全县/n [平均/a 水平/n]/nz [7/m ./w 8/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 2012年/t 来/vf ，/w 山阳县/ns 累计/vd 为/p [整/v 村/n 推进/vi]/nz 整合/vn 建设/v 资金/n [6/m ./w 15/m 亿元/q]/mq ，/w 先后/d 启动/v 了/ule 漫/v 川/b 循环/vn [观光/vn 农业/n]/nz 园/ng 、/w 色/ng 河/n 现代/ntc 养殖/v 园/ng 等/udeng [5/m 个/q]/mq [现代/ntc 农业/n 园区/n]/nz 建设/vn ，/w [2/m 万/d 多/a]/mq 贫困户/n 从/p 中/f 受益/vi 。/w 同时/c ，/w 该县/r 先后/d 实施/v 了/ule “/w 蓝领工人/n ”/w 、/w “/w 建筑/n 蓝领/b ”/w 等/udeng [培训/vn 计划/n]/nz ，/w 累计/vd 开展/v [实用/a 技术/n 培训/vn]/nz [3/m ./w 2/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w （/w 杜渭华/nr ）/w 
