2010/m 赛季/n [中超/n 联赛/n]/nz ，/w 阿里汉/nrf 曾/d 带领/v 天津队/nt 获得/v 亚军/n ，/w 并/cc 在/p 2011年/t [亚冠/nz 联赛/n]/nz 中/f 带领/v 天津队/nt 打入/v [16/m 强/a]/mq 。/w 2011年2月/t ，/w 阿里汉/nrf 率领/v [天津/ns 泰/b 达/v]/nz 力克/v [广州/ns 恒大/nz]/nz ，/w 获得/v [亚洲/ns 超级球/nz 会/v 挑战杯/nz]/nz 冠军/nnt ；/w 11月/t 率领/v 球队/nis 逆转/vi [山东/ns 鲁能/nz]/nz 首次/m 夺得/v 足协杯/nz 冠军/nnt ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [天津/ns 足球/n]/nz 历史/n 上/f 31年/t 来/vf 首/q 个/q 全国性/n 冠军/nnt 。/w 赛季/n 末/f ，/w 阿里汉/nrf 与/cc 泰/b 达/v 分手/vn ，/w 转/v 投中/v 甲/n [沈阳/ns 沈/b 北/f 队/n]/nt 。/w 2012/m 赛季/n ，/w 沈/b 北/f 开局/n [7/m 轮/qv]/mq 不胜/d ，/w 阿里汉/nrf 黯然/z 下课/vi 。/w 
[天津/ns 泰/b 达/v]/nz 宣布/v 阿里汉/nrf 重/a 执教鞭/nz 
据/p 报道/v ，/w 泰/b 达/v 方面/n 充分/ad 认可/vn 阿里汉/nrf 的/ude1 执教/vn 能力/n ，/w 上/f 赛季/n 结束/v 后/f 便/d 开始/v 与/cc 其/rz 进行/vn 接触/v ，/w 球队/nis 内部/f 在/p 将/d 阿里汉/nrf 与/cc 吉马良斯/nsf 比较/d 后/f 认为/v 前者/rzv 更/d 适合/v 目前/t 状况/n 下/f 的/ude1 泰/b 达/v 队/n 。/w 
明天/t ，/w 阿里汉/nrf 将/d 飞赴/v 昆明/ns 与/cc 球队/nis 汇合/v ，/w 带队/vi 备战/vi 新/a 赛季/n [中超/n 联赛/n]/nz 。/w 
