[隋唐/t 大运河/n]/nz 泗县/ns 段/q 鸟瞰/v 。/w 
资料/n 图片/n 
2013年9月/t ，/w 作为/p 2014年/t 大运河/n 申遗/nr 项目/n ，/w 大运河/n 泗县/ns 段/q 顺利/ad 通过/p [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 现场/s 考察/v ，/w 运河/n 泗县/ns 段/q 自然/n 风貌/n 和/cc 遗址/n 保护/vn 工作/vn 更是/d 得到/v 了/ule [联合国/nt 教科文/n 组织/n]/nt 的/ude1 高度/d 肯定/v 。/w 
承载/v 着/uzhe 千年/t [华夏/n 文明/n]/nz 的/ude1 大运河/n 赋予/v 泗州/nnt 丰富/a 而/cc 悠久/a 的/ude1 文化/n 内涵/n ，/w 使/v 这个/rz 皖北/ns 水城/n 到处/d 洋溢/v 着/uzhe 人文/n 气息/n 。/w [运河/n 文化/n]/nz 的/ude1 保护/vn 和/cc 挖掘/v 让/v 泗县/ns 人民/n 在/p 更加/d 珍惜/v 这/rzv 一/m 文化/n 瑰宝/n 的/ude1 同时/c ，/w 更/d 愿意/v 秉承/v “/w 淳朴/a 、/w 开放/v 、/w 包容/v 、/w 创新/vi ”/w 的/ude1 [运河/n 文化/n]/nz ，/w 促进/v [区域/n 经济/n]/nz 及/cc 运河/n 城市/n 的/ude1 [跨越式/b 发展/vn]/nz ，/w 建设/vn 自己/rr 的/ude1 [幸福/a 家园/n]/nz 。/w 近年来/dl ，/w 该县/r 明确/a 提出/v 了/ule “/w 水/n 韵/n 泗州/nnt  运河/n 名城/n ”/w 城市/n [品牌/n 建设/vn]/nz 目标/n ，/w 与/cc 时代/n 的/ude1 脉搏/nhd 同步/vd ，/w 与/cc 国家/n 的/ude1 改革/vn 发展/vn 同步/vd ，/w 站/vi 在/p 这个/rz 全新/b 历史/n 起点/n 上/f 铸就/v 着/uzhe 新时代/nz 的/ude1 运河/n 情/n  泗州/nnt 梦/n 。/w 
—/w —/w 编者/nnt 
泗县/ns ，/w 位于/v 安徽省/ns 东北部/f ，/w 夏朝/t 即/v 始/vg 建制/n ，/w 古/tg 称/v 虹县/nz ，/w 1777年/t 起/vf 为/p 泗州/nnt 州府/n 所在地/n 。/w 昔日/t 的/ude1 泗州/nnt ，/w 百货/n 山积/nz ，/w [商贾/nnd 云集/v]/nz ，/w 帆樯/nz 如林/z ，/w 漕运/nz 繁荣/an 。/w 
泗县/ns ，/w 是/vshi [首批/n 国家级/b 非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 泗州戏/n 的/ude1 发源地/n ，/w 是/vshi [隋唐/t 大运河/n]/nz 的/ude1 重要/a 流经/v 地/ude2 ，/w 也/d 是/vshi 著名/a 的/ude1 皖/b 东北/ns [革命/vn 根据地/n]/nz ，/w 是/vshi 刘少奇/nr 、/w 彭雪枫/nr 、/w 张爱萍/nr 、/w 张劲夫/nr 等/udeng 老一辈/n [无产阶级/n 革命家/nnd]/nnd 曾经/d 战斗/vn 过/uguo 的/ude1 地方/n ，/w 无数/m 革命/vn 先烈/n 在/p 这/rzv 片/q 土地/n 上/f 前仆后继/vl 、/w 浴血奋战/vl ，/w 留下/v 了/ule 弥足珍贵/n 的/ude1 [精神/n 财富/n]/nz 。/w 
英烈/n 千古/n ，/w 浩气/n 长虹/ntc 。/w 为/p 深切/a 缅怀/v 革命/vn 先烈/n ，/w 深入/ad 挖掘/v 和/cc 保护/v [红色/n 文化/n]/nz ，/w [彭雪枫/nr 纪念馆/nis]/nt 正在/d 紧张/a 施工/vn 。/w 纪念馆/nis 的/ude1 主体/n 工程/n “/w 雪/n 枫亭/nz ”/w 中央/n 陈列/v 中国/ns 最早/d 的/ude1 女/b 雕塑家/nnt 邹佩珠/nr 原创/b 的/ude1 作品/n ，/w 高/a [4/m ./w 8/m 米/q]/mq 的/ude1 彭雪枫/nr 塑像/n ，/w 正气/n 浩然/z ，/w 让/v 人/n 肃然起敬/vl 。/w 这/rzv 尊/vg 塑像/n 自/p 1959年/t 以来/f ，/w 一直/d 陈列/v 在/p [泗县/ns 烈士陵园/n]/nz 。/w 彭雪枫/nr 将军/nnt 为/p 民族/n 、/w 为/p 人民/n 忠贞不渝/vl 的/ude1 [革命/vn 精神/n]/nz 和/cc 崇高/a 的/ude1 [思想/n 品德/n]/nz ，/w 必将/d 成为/v 运河/n 儿女/n 建设/vn 新/a 泗县/ns 、/w 实现/v 泗州/nnt 梦/n 永不/d 枯竭/vi 的/ude1 精神/n 源泉/n 。/w 在/p 此/rzs 基础上/nz ，/w [泗县/ns 县委/nis]/nto 、/w 县政府/n 将/d 启动/v 建设/vn 集/q 纪念/v 、/w 教育/vn 、/w 祭扫/v 、/w 研究/vn 、/w 休闲/vn 五大/n 功能/n 于/p 一体/n 的/ude1 皖/b [东北/ns 革命/vn 历史/n 纪念馆/nis]/nt ，/w 致力于/v 打造/v 全国/n [爱国主义/n 教育/vn 基地/nis]/nz 、/w [红色/n 旅游/vn]/nz 单位/n 和/cc 领导干部/nnt 党史/n [教育/vn 基地/nis]/nz 。/w 
泗县/ns ，/w 作为/p [黄淮/n 地区/n]/nz 难得一见/nz 的/ude1 皖北/ns 水城/n ，/w 有着/v 得天独厚/bl 的/ude1 自然资源/n 和/cc 深厚/a 的/ude1 文化/n 内涵/n ，/w 拥有/v [目前/t 国内/s]/nz 保持/v 最/d 完整/a 的/ude1 [隋唐/t 大运河/n]/nz 通济渠/nz 段/q 故道/n ，/w 成功/a 申报/v [世界/n 文化/n 遗产/n]/nz ，/w 实现/v [文化/n 遗产/n 保护/vn]/nz 与/cc 城市/n 发展/v 品质/n 同步/vd 提升/v ，/w 是/vshi 泗县/ns 对/p 明天/t 的/ude1 美好/a 憧憬/vn 。/w 
解读/v 泗县/ns 经济/n 近几年/qt 的/ude1 发展/vn ，/w 用/p “/w 日新月异/vl ”/w 来/vf 形容/v 更为/d 贴切/a 。/w 2013年/t 全县/n 完成/v [地区/n 生产总值/n]/nz 增长/v 11%/m ；/w [财政/n 收入/n]/nz 增长/v 20%/m ；/w [固定资产/n 投资/vn]/nz 增长/v 25%/m ；/w [社会/n 消费品/n 零售/vn 总额/n]/nz 增长/v 14%/m ；/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 增长/v 20%/m ；/w [农民/nnt 人均/a 纯收入/n]/nz 增长/v [15/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
经济/n 快速/d 增长/v 的/ude1 同时/c ，/w 城乡/n 面貌/n 也/d 发生/v 着/uzhe 前所未有/vl 的/ude1 巨变/vn 。/w 道路/n 宽敞/a 通畅/an ，/w 新楼/n 鳞次栉比/vl ，/w 运河/n 碧波/n 如/v 练/v ，/w 百姓/n 安居乐业/vl ，/w 社会/n 和谐/a 进步/vn ，/w 泗县/ns 正/d 用/p 全新/b 的/ude1 变化/vn 书写/v 着/uzhe 今日/t 的/ude1 辉煌/a 。/w 
近年来/dl ，/w 全县/n 上下/f 团结一心/vl 的/ude1 探索/vn 和/cc 奋进/vi ，/w 迎来/v 的/ude1 是/vshi 接踵而至/vl 的/ude1 捷报/n 和/cc 喜讯/n ：/w 泗县/ns 荣获/v 了/ule 全国/n [科技/n 进步/vn]/nz 县/n 、/w [粮食/nf 流通/vn 监督/vn 检查/vn]/nz 全国/n 先进/a 示范县/n 、/w 省级/b 双拥/n 模范县/n 称号/n ，/w 成功/a 列入/v 了/ule 全国/n 高标准/d [农田水利/n 建设/vn]/nz 示范县/n 和/cc 全省/n [农田水利/n 建设/vn]/nz 重点/n 县/n 、/w 残疾人/n [社区/n 康复/vn]/nz 示范县/n ；/w 古运河/nz 畔/ng 的/ude1 曹苗/nr 村/n 入选/v 安徽省/ns [第/m 一批/mq]/mq 美丽/a 宜居/nz 村庄/n ；/w 全国/n [计划生育/n 优质/b 服务/vn]/nz 县/n 顺利/ad 通过/p 验收/vn ；/w 被/pbei 省/n 列为/v [23/m 个/q]/mq 重点/n 扶持/v 县/n 之一/rz ，/w 按/p 县级/b 中等/b 城市/n 打造/v ，/w 随着/p 撤/v 县/n 建/v 市/n 工作/vn 的/ude1 推进/vn ，/w 把/pba 泗县/ns 的/ude1 发展/vn 推向/v 了/ule 一个/mq 全新/b 的/ude1 历史/n 起点/n 。/w 
