人民网/nz 西安/ns 1月12日/t 电/n （/w 李志强/nr ）/w 2014年1月12日13时15分/t 许/v ，/w 位于/v 咸阳/ns 东郊/s 的/ude1 [长/a 庆/vg 石化/n 公司/nis]/nt [加氢/nz 裂化/vi 装置/n]/nz 分馏塔/n 一台/mq 机/ng 泵/n 密封件/nz 泄漏/vn 发生/v 火情/n 。/w [人民网/nz 陕西/ns 频道/n]/nz 记者/nnt 从/p [咸阳/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 了解到/v ，/w 经过/p 紧急/a 抢险/vn ，/w 截至/v 下午/t 16时25分/t ，/w 火势/n 已/d 得到/v 完全/ad 控制/vn ，/w 未/d 出现/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 和/cc 重大/a [财产/n 损失/n]/nz 。/w 企业/n 除/p 着火/vi 装置/n 外/f 其他/rzv 生产/vn 正常/a 运行/vn ，/w 疏散/v 群众/n 已/d 安全/an 回家/vi 。/w 
据/p [咸阳/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 介绍/v ，/w 火情/n 发生/v 后/f ，/w [咸阳/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 姜锋/nr 、/w 市长/nnt 卫华/nr 立即/d 带领/v 咸阳市/ns 有关/v 领导/n 及/cc [公安/n 消防/b]/nz 、/w 安/ag 监/vg 、/w 环保/n 等/udeng 部门/n [第一/m 时间/n]/nz 赶赴/v 现场/s ，/w 组织/n [公安/n 消防/b]/nz 等/udeng 全力/d 扑救/vn ，/w 火情/n 很快/d 得到/v [有效/a 控制/vn]/nz 。/w 市/n 环保/n 部门/n 对/p 厂区/n 内部/f 及/cc 周围/f 大气/n 、/w 地下水/n 、/w 河流/n 等/udeng 进行/vn 严密/a 监测/vn ，/w 严防/v 发生/vn [次生/b 灾害/n]/nz 及/cc 险情/n ，/w 监测/v 结果/n 表明/v 各项/r 数据/n 正常/a 。/w 同时/c ，/w 咸阳市/ns 做出/v 安排/vn ，/w 在/p 全市/n 范围内/nz 开展/v [安全/an 生产/vn]/nz 大/a 排查/v 、/w 大/a 检查/vn ，/w 排除/v 不/d [安全/an 隐患/n]/nz 。/w 
