人民网/nz 西安/ns 1月12日/t 电/n （/w 魏鑫/nr 、/w 杜旭涛/nr ）/w 1月12日/t 上午/t ，/w 陕西省/ns [第/m 十二/m 届/q]/nz [人民/n 代表大会/n]/nis 第二次/mq 会议/n 和/cc 政协/nis 陕西省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n [新闻/n 发布会/n]/nz 在/p 陕西/ns 大会堂/n 召开/v 。/w 政协/nis 陕西省/ns 十一届/n [二/m 次/qv]/mq 会议/n 、/w 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 分别/d 于/p 1月13日/t 、/w 14日/t 开幕/vi ，/w 会期/n 均/d 为/p [5/m 天/qt]/mq 半/m 。/w 今年/t 陕西/ns “/w 两会/n ”/w 将/d 积极/ad 响应/v 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 、/w 《/w 党政机关/n 厉行节约/n 反对/v 浪费/vn 条例/n 》/w 等/udeng [相关/vn 规定/n]/nz 要求/n ，/w 倡导/v 节俭/a 办/v 会/v 。/w 
500多名/m 代表/nnt 600多名/m 委员/nnt 参加/v 今年/t 陕西省/ns “/w 两会/n ”/w 
1月14日/t 下午/t 3时/t 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 
“/w 现在/t ，/w 大会/n 的/ude1 各项/r [准备/v 工作/vn]/nz 已经/d 就绪/vi ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 2014年1月14日/t 下午/t 3时/t 在/p 陕西/ns 大会堂/n 如期/d 开幕/vi 。/w ”/w [陕西省/ns 人大常委会/nis 机关/n 党组/nis]/nt 书记/nnt 唐俊昌/nr 介绍/v ，/w 为/p 开/v 好/a 本次/r 大会/n ，/w [陕西省/ns 人大常委会/nis]/nt 从/p 去年/t 12月/t 开始/v 做/v [准备/v 工作/vn]/nz 。/w 
即/v ：/w 依照/p [法定/b 程序/n]/nz ，/w 审议/v 和/cc 决定/v 有关/vn 事项/n ；/w 起草/v 提请/v 陕西省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 审议/v 的/ude1 [各项/r 工作/vn]/nz 报告/n ；/w 成立/vi 大会/n 筹备/vn 工作/vn 小组/nis ，/w 全力/d 抓好/v 会议/n 的/ude1 各项/r 筹备/vn 工作/vn 。/w 
[陕西省/ns 政协/nis]/nto 秘书长/nnt ：/w 节俭/a 办/v 会/v 不/d 发/v 纪念品/n 洗漱/vi 用品/n 
政协/nis 陕西省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis 秘书长/nnt 姚增战/nr 在/p 发布/v 会上/n 介绍/v ，/w 政协/nis 陕西省/ns [第/m 十一届/n]/nz 委员会/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 将/d 于/p 2014年1月13日/t 上午/t 9时/t 开幕/vi 。/w 
本次/r 会议/n 遵循/v 节俭/a 办/v 会/v 理念/n ：/w 简报/n 要/v 少/a 而/cc 精/a ，/w 不/d 搞/v 零散/a 化/v ；/w 精简/v [列席/v 人员/n]/nz ；/w 压缩/v 10%/m 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 不再/d 通过/p 外/f 单位/n 人员/n 为/p 大会/n 服务/vn ；/w 会议/n 统一/vn 使用/v 纸质/n 文件袋/n ；/w 会上/n 不/d 邀请/v 乐队/nis 演奏/v ，/w 不/d 摆/v 花卉/n ，/w 不/d 制作/v 背景/n 板/ng ；/w 会场/n 外/f 一律/d 不/d 悬挂/v 标语/n 横幅/n 彩带/n 气球/n ；/w 委员/nnt 房间/n 不/d 发放/v 水果/n ，/w 不/d 发放/v 纪念品/n 、/w 礼品/n ，/w 不/d 发放/v 洗漱/vi 用品/n 。/w 
此外/c ，/w 在/p 转变/v 会/v 风/n 方面/n ，/w 委员/nnt [集中/v 精力/n]/nz 按时/d 参会/vn ，/w 不得/vi 随意/ad 缺席/vi ，/w 对/p 确因/nz [特殊/a 原因/n]/nz 不能/v 参会/vn 的/ude1 必须/d 履行/v 书面/b 请假/vi 手续/n ，/w 对/p 无故/d 缺席/vi 不/d 参加/v 会议/n 的/ude1 委员/nnt ，/w 将/d 书面/b 通报/v 。/w 

