王菲/nr 与/cc 友/ng 参加/v 印度/nsf 法/n 会/v 双手/n 捧/v 脸/n 模样/n 娇俏/nz 
据/p 香港/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 天后/nz 王菲/nr 与/cc 曾/d 为/p 蔡依林/nr 、/w 孙燕姿/nr 填词/vi 的/ude1 梁鸿斌/nr ，/w 齐齐/nz 在/p 印度/nsf [菩提/nz 迦耶/nrf]/nz 的/ude1 正觉/nz 塔/n 参加/v 印度/nsf 法/n 会/v 。/w 梁鸿斌/nr 昨日/t 凌晨/t 在/p 微博/n 上/f 载/v 与/cc 阿/b 菲/b 参加/v 法/n 会/v 的/ude1 照片/n ，/w 见/v 阿/b 菲/b 精神/n 奕奕/z ，/w 似乎/d 状态/n 不错/a ;/w 其中/rz 的/ude1 一张/mq 大/a 合照/nz 中/f ，/w 见/v 众人/n 正在/d 享用/v 素食/n ，/w 阿/b 菲/b 更/d [一/d 脸/n]/mq 娇俏/nz 用/p 双手/n 托/v 头/n ，/w [非常/d 可爱/a]/nz 。/w 
