[北京/ns 时间/n]/nz 1月11日/t ，/w 2013-2014/m 赛季/n 全国/n 女排/nis 联赛/n [第/m 11/m 轮/qv]/mq 的/ude1 较量/vn 继续/v 进行/vn 。/w 在/p [八/m 强/a]/mq 组/n 的/ude1 焦点/n 对决/v 中/f ，/w [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz [天津/ns 女排/nis]/nt 苦战/vi [五/m 局/n]/mq 以/p 3-2/m 险胜/v 劲敌/n 上海/ns 力/n 夺/v 2分/t ，/w 海外/s 回归/v 的/ude1 魏秋月/nr 为/p 天津队/nt 立下/v 头功/n 。/w 
