2013年/t [体坛/n 风云人物/n]/nz [颁奖/vn 典礼/n]/nz 于/p 11日/t 在/p [北京/ns 万事达/nz 中心/nis]/nt 举行/v ，/w 本届/r 评选/vn 的/ude1 获奖/vn 名单/n 如下/vi ：/w 
最佳/z 男/b 运动员/nnt 奖/n ：/w 林丹/nr ，/w 羽毛球/n ；/w 
最佳/z [女/b 运动员/nnt]/nz 奖/n ：/w 李娜/nr ，/w 网球/n ；/w 
最佳/z 新人奖/nz ：/w 李金哲/nr ，/w 田径/n ；/w 
最佳/z 非/b 奥/b 项目/n 运动员/nnt 奖/n ：/w 丁俊晖/nr ，/w 斯诺克/nrf ；/w 
最佳/z 教练员/nnt 奖/n ：/w 里/f 皮/n ，/w 足球/n ；/w 
最佳/z 组合/vn 奖/n ：/w 彭帅/nr ／/w 谢淑薇/nr ，/w 网球/n ；/w 
最佳/z 团队/n 奖/n ：/w [广州/ns 恒大/nz （/w 俱乐部/nis 官方/n 微博/n ）/w 男子/n 足球队/nis]/nt ；/w 
体坛/n 特别/d 贡献/n 奖/n ：/w 郭川/nr ，/w 帆船/n ；/w 
最佳/z 残疾人/n [体育/n 精神/n 奖/n]/nz ：/w 王永海/nr ，/w 自行车/n 选手/n ；/w 
