“/w 冬奥会/n 对/p 谁/ry 都/d 至关重要/bl ，/w 队员/nnt 付出/v 那么/c 多/a ，/w 肯定/v 都/d 想/v 有/vyou 回报/vn 。/w ”/w 昨天/t ，/w [中国/ns 短道/n 队/n]/nt 索契/nz 冬奥会/n 热身赛/n 在/p [东方/s 体育/n 中心/nis]/nt 举行/v ，/w 中国队/nt 主教练/nnt 李琰/nr 的/ude1 大白话/n 以/p 一种/mq 出人意料/vl 的/ude1 方式/n 结束/v 。/w 避/v 谈/v “/w 合作/vn ”/w 或者/c “/w 战术/n ”/w ，/w 她/rr 说/v ：/w “/w 不要/d 牺牲/v ，/w 双赢/n 才/d 是/vshi 最好/d 的/ude1 配合/vn 。/w ”/w 
[短道/n 速滑/vn]/nz ，/w 出发/vi 后/f 不/d 分/qt 道/qv 次/qv ，/w 在/p [111/m ./w 12/m 米/q]/mq //w 圈/qv 的/ude1 赛道/n 上/f 绕圈/nz ，/w 优秀/a 运动员/nnt 的/ude1 平均速度/gp 超过/v [50/m 公里/q]/mq //w 小时/n 。/w 刀尖/n 上/f 飞驰/vi ，/w 群英/n 里/f 突围/vi ，/w 除了/p 实力/n 使然/v 与/cc 天时地利/n ，/w 同样/d 关键/n 的/ude1 还有/v [团队/n 合作/vn]/nz ：/w 用/p 身体/n 为/p 队友/n 开道/vi ，/w 牺牲/v 自己/rr 成全/v 他人/rr ，/w 以/p [个人/n 利益/n]/nz 换取/v 集体/n 荣誉/n ，/w 这/rzv 早/a 是/vshi 短道/n 界/n 心照不宣/vl 的/ude1 默契/a 。/w 
此前/t 的/ude1 国际/n 大赛/vn 里/f ，/w [中国/ns 短道/n 队/n]/nt 既/c 吃/v 过/uguo “/w 配合/v ”/w 的/ude1 亏/vn ，/w 被/pbei 人才济济/vl 的/ude1 韩国队/nt 以/p [人/n 海/n 战术/n]/nz 甚至/d 不惜/v 以/p 自杀/vi 式/k 犯规/vi 而/cc 火/n 并/cc 出局/vi 。/w 但/c 中国/ns 短道/n 的/ude1 荣誉/n 册/q 上/f ，/w 打/v 配合/vn 也/d 是/vshi 浓墨重彩/vl 的/ude1 一笔/mq ，/w 杨扬/nr 与/cc 杨阳/nr 、/w 王濛/nr 与/cc 周洋/nr ，/w 都/d 曾/d 互为/v 绿叶/n ，/w 也/d 都/d 曾/d 彼此/rr 成全/v 。/w 但/c 这/rzv 一回/mq ，/w 似乎/d 会/v 有/vyou 新气象/n 出现/v 。/w 
昨天/t ，/w 望着/v 赛场/n 一侧/f 几乎/d 满座/vi 的/ude1 看台/n ，/w 以及/cc 赛/vn 后/f 拥挤/a 的/ude1 混合/vn 采访/v 区/n ，/w 李琰/nr 一边/d 感叹/v 项目/n 在/p 上海/ns 终/d 有/vyou 了/ule 人气/n ，/w 一边/d 夸赞/v 刘秋宏/nr 与/cc 范可新/nr 在/p 女子/n [500/m 米/q]/mq 决赛/vn 中/f 表现/v 亮眼/nz 。/w 没错/vi ，/w [世界/n 纪录/n]/nz 保持者/n 王濛/nr 并未/d 在/p 昨天/t 的/ude1 [500/m 米/q]/mq 个人/n 主/ag 项/q 里/f 登场/vi 。/w 对于/p 冬奥会/n [卫冕/vi 冠军/nnt]/nz 高挂/v 免战牌/n ，/w 李琰/nr 解释/v ：/w “/w 队员/nnt 们/k 参加/v 哪项/nz 热身/vn ，/w 队里/n 会/v 根据/p 他们/rr 的/ude1 [心理/n 状态/n]/nz [统筹/vd 安排/v]/nz 。/w ”/w 
但/c 这/rzv 一/m 说辞/n 也/d 被/pbei 解读/v 为/p ，/w 王濛/nr 是/vshi 无可/d 动摇/v 的/ude1 [500/m 米/q]/mq [第一/m 人/n]/mq 。/w 对于/p 拿到/v [3/m 张/q]/mq 女子/n [500/m 米/q]/mq 满额/v 参赛/vn 券/ng 的/ude1 中国队/nt 而言/uls ，/w 谁/ry 在/p 前期/f 为/p 王濛/nr 扫清/v 障碍/n ，/w 谁/ry 能/v 在/p 决赛/vn 中/f 为/p 王濛/nr [保驾/vi 护航/vi]/nz ，/w 这/rzv 才/d 是/vshi 需要/v 权衡/vn 的/ude1 事/n ，/w 也/d 才/d 是/vshi 本次/r 热身赛/n 最大/gm 的/ude1 实战/n 意义/n 之一/rz 。/w 
对此/d ，/w 李琰/nr 断然/d 否认/v 了/ule “/w 牺牲/v 论/v ”/w 。/w 这位/r 即将/d 在/p 索契/nz 冬奥会/n 后/f 与/cc [中国/ns 短道/n 队/n]/nt 结束/v 合约/n 的/ude1 金牌/n 教练/nnt 称/v ：/w “/w 我/rr 更/d 赞成/v 双赢/n ，/w [衷心/d 希望/v]/nz 每/rz 一名/mq 运动员/nnt 的/ude1 付出/vn 都/d 能/v 得到/v 回报/vn 。/w ”/w 
对比/vn 之下/f ，/w 2010年/t [温哥华/nsf 冬奥会/n]/nz ，/w 李琰/nr 关于/p 团队/n 战术/n 的/ude1 理解/vn 如下/vi ：/w “/w 我/rr 不/d 喜欢/vi 用/p ‘/w 牺牲/v ’/w 或/c ‘/w 保/v ’/w 这样/rzv 的/ude1 字眼/n ，/w 因为/c 谁/ry 去/vf 争冠/nz 、/w 谁/ry 当/p 绿叶/n ，/w 这/rzv 不是/c 针对/p 某个/rz 特定/b 运动员/nnt ，/w 而是/c 顺应/v 赛场/n 变化/vn 的/ude1 场上/s 战术/n ，/w 是/vshi 所有/b 人/n 共同/d 执行/v 的/ude1 。/w ”/w 
时隔/v 4年/t ，/w 又/d 见/v 冬奥/n 。/w [中国/ns 短道/n 队/n]/nt 未必/d 真/a 会/v 在/p 金牌/n 面前/f 完全/ad 抛弃/v 团队/n 战术/n 。/w 但/c 至少/d ，/w 李琰/nr 已/d 把/pba 队员/nnt 个人/n 回报率/n 提升/v 了/ule 高度/d 。/w 在/p 索契/nz ，/w 对于/p [中国/ns 短道/n 队/n]/nt 而言/uls ，/w 他们/rr 要/v 的/ude1 或许/d 不再/d 是/vshi [一/d 将/d 功/n 成/v 万/d 骨/ng 枯/ag]/nz 。/w 
