[三/m 个/q]/mq 男人/n 一台/mq 戏/n 。/w 昨日/t ，/w 被/pbei 称为/v “/w [3/m G/x]/mq 组合/vn ”/w 的/ude1 关喆/nr 、/w 郭涛/nr 、/w 高虎/nr 联手/vd 在/p 京/b 发布/v 单曲/n 《/w 无聊/a 的/ude1 狠/d 》/w 。/w 无/v 巧/a 不成/v 书/n ，/w 音乐/n 上/f 玩/v 到/v 一起/s 的/ude1 [三/m 位/q]/mq 好兄弟/nz 1月31日/t 将/d 在/p 大/a 银幕/n 上/f 展开/v “/w 票房/n 争夺/v ”/w 。/w 高虎/nr 将/d 在/p 《/w 澳门/ns 风云/n 》/w 中/f 对/p 戏/n 周润发/nr ，/w 关喆/nr 也/d 将/d 在/p 都市/n 爱情片/nz 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 中/f 献/v 上/f 银幕/n 处女/n 秀/ag ，/w 而/cc 跨界/nz 上瘾/vi 的/ude1 郭涛/nr 则/d 会/v 在/p 电影版/nz 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 中/f 亮相/vi ，/w “/w 忙/v 人/n ”/w 郭涛/nr 还/d 在/p 现场/s 夸/v 下/f 海口/ns ，/w 如今/t 有/vyou 了/ule 新歌/n 的/ude1 他/rr 已经/d 为/p 入围/v [第三/m 季/ng]/mq 《/w 我/rr 是/vshi 歌手/nnt 》/w 做/v 打算/vn 了/ule 。/w 
