普林斯/nrf 同时/c 说/v ，/w 一家/n 总部/nis 设在/v 英国/ns 的/ude1 公司/nis 拍摄/v 了/ule 罗德曼/nrf 此行/rzv 的/ude1 纪录片/n 。/w 另外/c ，/w 高丽/nz 旅行社/nis 将/d 把/pba 罗德曼/nrf 篮球/n 表演赛/n 所/usuo 售/v 贵宾/n 票/n 的/ude1 部分/n 收入/n 捐献/v 给/p 朝鲜/nsf 一家/n 儿童/n [慈善/a 机构/n]/nz 。/w 
[美国/nsf 全国/n 篮球/n 协会/nis]/nt 总裁/nnt 戴维·斯特恩/nrf 本周/t 曾/d 告诉/v [美国/nsf 有线电视/n 新闻网/n]/nz ，/w 罗德曼/nrf 受/v “/w 朝鲜/nsf 一/m 大笔钱/nz ”/w 的/ude1 吸引/v ，/w 而/cc 在/p 朝鲜/nsf 首都/n 平壤/ns 打/v 表演赛/n 。/w 
本月/r 8日/t ，/w 罗德曼/nrf 在/p 平壤/ns 组织/n 一场/mq 美/b 朝/tg 篮球/n 表演赛/n ，/w 为/p 朝鲜/nsf 最高/a 领导人/nnt 金正恩/nr 庆祝/v 生日/n 。/w 金正恩/nr 夫妇/n 观看/v 比赛/vn ，/w 罗德曼/nrf 亲自/d 上场/vi 比赛/vn 还/d 带领/v 全场/n 观众/n 唱/v 起/vf 《/w 祝/v 你/rr [生日/n 快乐/a]/nz 》/w 。/w 
