被/pbei [国民党/n 反动派/n]/nz 暗杀/v 身亡/vi 的/ude1 两位/mq 民主人士/nnd 李公朴/nr （/w 左/f ）/w 和/cc 闻一多/nr 。/w 
1946年7月11日/t 和/cc 15日/t ，/w 知名/a 学者/nnt 、/w 诗人/nnt 、/w [爱国/a 民主人士/nnd]/nnd 李公朴/nr 、/w 闻一多/nr 在/p 昆明/ns 相继/d 被/pbei 国民党/n 特务/nnd 暗杀/v 。/w 这/rzv 一/m 血案/n 激起/v 了/ule 举国上下/n 对/p 蒋介石/nr 反动/a 集团/nis 的/ude1 愤怒/a 声讨/v 。/w 然而/c ，/w 刽子手/nnd 在/p [国民党/n 反动派/n]/nz 的/ude1 庇护/vn 下/f 并/cc 没有/v 得到/v 应有/vn 的/ude1 惩罚/vn ，/w 反而/d 四处/d 躲藏/v 起来/vf 。/w 
新中国/nz 成立/vi 后/f ，/w 人民政府/nis 全力/d 追查/v “/w [李闻/nr 血案/n]/nz ”/w 的/ude1 凶手/n ，/w 主凶/n 之一/rz 的/ude1 蔡云旗/nr ，/w 解放后/t 从/p 云南/ns 潜回/v 原籍/n 江苏/ns 盐城/ns 妄图/v 偷生/v 。/w 可/v 天网恢恢/n ，/w 他/rr 还是/c 没有/v 逃/vn 得/ude3 过/uguo 人民/n 的/ude1 审判/vn ，/w 于/p 1957年/t 被/pbei [公安/n 部门/n]/nz 抓获/v ,/w 次年/t 4月26日/t ，/w [盐城市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 判决/v 蔡云旗/nr 死刑/n 并/cc 予以/vx 执行/v 。/w 
本期/r 档案/n 人物/n 
[臭名/nz 昭/ag 著/uzhe]/nz 的/ude1 “/w 李/ng 、/w 闻/v 血案/n ”/w 主凶/n 之一/rz ：/w 蔡云旗/nr 
1958年/t 的/ude1 判决书/n 显示/v ：/w 蔡云旗/nr ，/w 男/b ，/w [42/m 岁/qt]/mq ，/w 反动/a 军官/nnt 身份/n ，/w 住/vi 盐城县/nz 南洋/ns 区/n 蔡尖乡/nr 。/w 1937年/t 参加/v 国民党/n ，/w 1946年/t 任/v 云南省/ns 昆明/ns 预备/vn [第二/m 师/ng]/mq 谍报/n 组长/nnt 时/ng ，/w 与/cc 谍报/n 队长/nnt 陈国华/nr 同谋/n 实施/v 对/p 李公朴/nr 、/w 闻一多/nr 的/ude1 [暗杀/v 行动/vn]/nz 。/w 
