在/p 昨晚/t 举行/v 的/ude1 2013/m 年度/n CCTV/x [体坛/n 风云人物/n]/nz 颁奖/vn 盛典/n 中/f ，/w 正在/d 备战/vi 澳网/n 的/ude1 “/w 中国/ns 网坛/n 一姐/nz ”/w 李娜/nr 毫无/v 悬念/n 地/ude2 夺得/v 最佳/z [女/b 运动员/nnt]/nz 奖/n 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 李娜/nr 继/vg 2011年/t 后/f 第二次/mq 成为/v “/w [年度/n 风云人物/n]/nz ”/w 。/w 
此次/rz 评选/vn ，/w 李娜/nr 的/ude1 主要/b [竞争/vn 对手/n]/nz 有/vyou [乒乓球/n 大满贯/nz]/nz 得主/n 李晓霞/nr 、/w [短道/n 速滑/vn]/nz 世锦赛/nnd 冠军/nnt 王濛/nr 、/w 国际象棋/nnd [世界/n 冠军/nnt]/nz 侯逸凡/nr 和/cc 游泳/vn 世锦赛/nnd 冠军/nnt 刘子歌/nr 。/w 李娜/nr 此次/rz 能/v 击败/v 其余/rz [四/m 位/q]/mq 好手/n ，/w 凭借/p 的/ude1 是/vshi 她/rr 在/p 赛场/n 上/f 新的/a 突破/v 和/cc [网球/n 运动/vn]/nz 的/ude1 国际/n 影响力/n 。/w “/w 就/d 在/p 大家/rr 以为/v 李娜/nr 已经/d 过/uguo 了/ule 顶峰/n ，/w 她/rr 又一次/mq 达到/v 新的/a 高度/d ，/w 她/rr 是/vshi 这项/r 运动/vn 的/ude1 标杆/n ，/w ”/w 央视/j 这样/rzv 评价/v 李娜/nr 的/ude1 2013年/t 。/w 
正在/d 澳大利亚/nsf 备战/vi 澳网/n 的/ude1 李娜/nr 在/p 接受/v 央视/j 采访/v 时/ng 表示/v ，/w “/w 如果/c 我/rr 可以/v 获得/v ‘/w 佳/a 女/b ’/w ，/w 我/rr 希望/v 能/v 在/p 奖杯/n 上/f 刻/v 上/f 卡洛斯/nrf 的/ude1 名字/n ，/w 这/rzv [一/d 两年/mq]/mq 来/vf 让/v 更多/ad 希望/v 从事/vn 网球/n 事业/n 的/ude1 人/n 看到/v 了/ule 希望/v ，/w 看到/v 了/ule 更/d 美好/a 的/ude1 明天/t ，/w 我/rr 觉得/v 他/rr 是/vshi 功不可没/vl 的/ude1 一个/mq 教练/nnt 。/w ”/w 
在/p 其他/rzv 奖项/n 中/f ，/w 超级/b 丹/b 击败/v 张继科/nr 、/w 廖晖/nr 、/w 丁俊晖/nr 、/w 郑智/nr 、/w 熊朝忠/nr 等/udeng 人/n ，/w 成为/v 最佳/z 男/b 运动员/nnt ，/w 恒大/nz 凭借/p 过去/vf 一年/mq 的/ude1 成绩/n ，/w 主教练/nnt 里/f 皮/n 成为/v [最佳/z 教练/nnt]/nz ，/w [恒大/nz 俱乐部/nis]/nt 成为/v 最佳/z 团队/n 。/w 
