运动/vn 王子/ns 田亮/nr 饰/v 林风/nr 
由/p 盛夏/t [星空/n 传媒/n]/nz 、/w [麒麟/n 影业/nis]/nt 领衔/vd 出品/vi ，/w 田亮/nr 、/w 沈泰/nr 、/w 伊/b 一/m 主演/v 的/ude1 [惹火/v 青春/n]/nz 虐心剧/nz 《/w 骄阳/n 似/vg 我/rr 》/w 正在/d 紧张/a 的/ude1 [后期/f 制作/v]/nz 中/f 。/w 该剧/r 主打/v 惹火/v 视觉/n ，/w 虐心/nz 情感/n 。/w 今日/t 曝光/vi 一组/mq 淋浴/vn 间/f 剧照/n ，/w 尽/vi 显/v 演员/nnt “/w 有/vyou 料/n ”/w 身材/n 。/w 
《/w 骄阳/n 似/vg 我/rr 》/w 取景/vi 于/p 美丽/a 的/ude1 海滨/s 小镇/n ，/w 画风/n 清新/a 唯美/nz 。/w 讲述/v 了/ule 一对/mq 运动/vn 兄弟/n 在/p 展现/v 天赋/n 、/w 追逐/v 爱情/n 的/ude1 同时/c 在/p 体育/n 圈/qv 与/cc 娱乐圈/nz 漩涡/n 中/f 挣扎/vi 与/cc 复仇/vi 的/ude1 故事/n 。/w 剧中/n 田亮/nr 与/cc 沈泰/nr 饰演/v 一对/mq 兄弟/n ，/w 分别/d 领衔/vd 游泳/vn 与/cc 拳击/n 两项/mq 运动/vn ，/w 剧中/n 下水/vi 、/w 拳击/n 戏/n 激情/n 火热/z ，/w 完美/a 身材/n 展现/v 无遮/nz 。/w [世界/n 冠军/nnt]/nz 田亮/nr 展露/v “/w 水/n 王子/ns ”/w 风采/n ，/w 经典/n 的/ude1 清爽/a 短发/n 、/w 泳裤/nz 造型/n 再现/v 荧幕/n ，/w 相比/vi 之前/f ，/w 身材/n 更/d 具/vg 视觉美/nz 。/w 而/cc 暴烈/a 小生/nnt 沈泰/nr 首次/m 在/p 镜头/n 前/f 饰演/v 天才/n 拳手/nnd 林雨/nr ，/w 在/p 剧中/n 拳拳/nz 到/v 肉/n “/w 大打出手/vl ”/w 。/w 而/cc 底/f 脂肪/n 的/ude1 紧实/nz 身材/n 也/d 是/vshi 独/d 为/p 此剧/r 练就/v 。/w 人/n 鱼线/nz ，/w 天蝎/nz 腹/ng 破衣/nz 而/cc 出/vf 。/w 
[性感/a 女神/n]/nz 潘霜霜/nr 也/d 倾情/nz 加盟/v 该剧/r ，/w 饰演/v 一位/mq 富家/n 千金/n ，/w 漂亮/a 公主/nnd 。/w 天生/b 优越/a 的/ude1 条件/n 和/cc 富有/v 的/ude1 家世/n 让/v 她/rr 比/p 别人/rr 多/a 一些/mq 傲娇/vi 和/cc 任性/a 。/w 此次/rz 曝光/vi 的/ude1 湿身/nz 照/v 前/f 凸/ag 后/f 翘/v ，/w 不/d 露/v 而/cc 隐显/nz 身形/n ，/w 为/p 该剧/r 的/ude1 视觉/n 诱惑/vn 加重/v 砝码/n 。/w 
近日/t 走红/vi 于/p 网络/n 的/ude1 “/w 最/d 帅/ng 快递哥/nz ”/w 王柯达/nr 及/cc 新生代/n 骨感/nz 女/b 白柳汐/nr 、/w 新/a 晋/b 小生/nnt 裴子添/nr 、/w 刁成硕/nr 也/d 在/p 《/w 骄阳/n 似/vg 我/rr 》/w 中/f 火辣/nz 出境/vi 。/w 
