微博/n 曝光/vi 一组/mq 郜林/nr 与/cc 王晨/nr 天体/n 婚纱照/n 。/w 郜林/nr 曾/d 以/p [11/m 球/n]/mq 成为/v 累计/vn 在/p 亚冠/nz 进球/n 最多/ad 的/ude1 中国/ns 球员/nnt ，/w 在/p [天河/n 体育/n 中心/nis]/nt —/w —/w 恒大/nz 的/ude1 主场/n 拍摄/v 婚纱照/n 是/vshi 毋庸置疑/vl 的/ude1 选择/vn ，/w 看台/n 、/w 绿茵场/n 、/w 跑道/n ，/w 记录/v 了/ule 郜林/nr 与/cc 新娘/n 王晨/nr 的/ude1 荣耀/an 和/cc 甜蜜/a 。/w 
