原/b 标题/n ：/w 除夕/t 火车票/n 今天/t 起/vf 发售/v 12306/m 网络/n 抢/v 票/n 白热化/vi 
据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [全国/n 新闻/n 联播/vn]/nz 》/w 报道/v ，/w 按照/p 火车票/n 预售/vn 期/qv 规定/n ，/w 今天/t ，/w 网上/s “/w 抢/v 票/n ”/w 呈现/v 白热化/vn ，/w 12306/m 网站/n 迎来/v 最强/ad 考验/vn 。/w 
最近/t 微博/n 流行/v 一句话/l ：/w 春运/n 抢/v 票/n ，/w 40秒/t 定/v 胜负/n 。/w 昨天/t 不少/m 长途/b 、/w 中/f 短途/b 线路/n “/w 秒/qt 空/ng ”/w ，/w 显示/v 网上/s 秒/qt 票/n 越来越/d 难/a 。/w 今天/t 抢/v 年三十/nz 火车票/n ，/w [不少/m 人/n]/mq 推掉/nz 一切/rz 事务/n ，/w 继续/v 专注/vn 抢/v 票/n 。/w 中午/t 一点/mq ，/w 合肥/ns 市民/n 张小姐/nr 迅速/ad 刷/v 进/vn 了/ule “/w 合肥/ns —/w —/w 淮北/ns ”/w 的/ude1 抢/v 票/n 网页/n ，/w 点击/v 了/ule K8410/x 次/qv 列车/n 后/f 的/ude1 “/w 预定/vn ”/w 。/w 即便/c 如此/rzv ，/w [1/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 还是/c 显示/v “/w 票/n 量/n 不足/an ”/w 。/w 
张小姐/nr ：/w 这/rzv 几天/mq 全/a 办公室/nis 的/ude1 人/n 啥/ry 事/n 都/d 没/d 干/v ，/w 全/a 在/p 抢/v 票/n ，/w 我/rr 昨天/t 就/d 没有/v 抢/v 到/v 票/n ，/w 准备/v 今天/t 来/vf 抢/v ，/w 结果/n 今天/t 也/d 没有/v 抢/v 到/v ，/w 我/rr 可能/v 只能/v 改成/v 别的/rzv 车次/n 了/ule ，/w 要不然/c 就/d 做/v 汽车/n 回去/v 。/w 
不过/c ，/w 她/rr 感觉/n 今天/t 12306/m 网站/n 的/ude1 速度/n 比/p 之前/f 快/a 了/ule 不少/m 。/w 
张小姐/nr ：/w 前/f 两天/mq 我/rr 帮/v 同事/n 抢/v 票/n 的/ude1 时候/n ，/w 速度/n 特别/d 慢/a ，/w 最/d 夸张/vi 的/ude1 一次/mq ，/w [十几/m 分钟/qt]/mq 页面/n 都/d 刷新/v 不/d 了/ule ，/w 今天/t 速度/n 还是/c 挺/d 快/a 的/ude1 。/w 
记者/nnt 查询/v 了/ule 合肥/ns 到/v 成都/ns 、/w 郑州/ns 、/w 长沙/ns 、/w 西安/ns 等/udeng 中/f 短途/b 城市/n 的/ude1 列车/n 车票/n ，/w 发现/v 这/rzv 几个/mq 城市/n 的/ude1 [不少/m 车次/n]/mq 基本/a 在/p 开/v 售后/vi ，/w 票/n 就/d “/w 刷/v ”/w 地/ude2 被/pbei 一抢而空/vl ，/w 但/c [少量/m 车次/n]/mq 还有/v 剩余/vn 。/w 此外/c ，/w [不少/m 车次/n]/mq 一/m 开始/v “/w 预定/vn ”/w 就/d 全部/m 显示/v 是/vshi 灰色/n 的/ude1 ，/w 过/uguo 了/ule [十几/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 有/vyou [不少/m 车次/n]/mq 出现/v 了/ule 硬座/n 票/n 和/cc 无/v 座票/n ，/w 想/v 捡漏/nz 的/ude1 朋友/n 还是/c 有可能/nz 买/v 到/v 车票/n 的/ude1 。/w 记者/nnt 在/p [新浪/ntc 微博/n]/nz 上/f 以/p “/w 年三十/nz 火车票/n ”/w 作为/p 关键词/n ，/w 搜索/vn 发现/v ，/w 年三十/nz 的/ude1 火车票/n 不算/v 很好/ad 买/v 。/w 一位/mq 网友/n 说/v ：/w 除夕/t 那天/r 又/d 不/d 放假/vi ，/w 高速公路/n 也/d 不/d 免费/vd ，/w 票/n 怎么/ryv 还/d 这么/rz 难买/nz ？/w 干脆/d 年/qt [三十/m 晚上/t]/nz 洗洗/v 睡/vn 第二天/mq 继续/v 上班/vn 算/v 了/ule 。/w 
今年/t 春运/n 购票/v ，/w 支付宝/nz 成为/v 了/ule 众多/a 年轻人/n 的/ude1 购票/vn 首选/vn 。/w 旅客/n 在/p 12306/m 网站/n 购买/v 火车票/n 时/ng 选择/v “/w 支付宝/nz ”/w 支付/v ，/w 只需/v 点击/v “/w 支付宝/nz ”/w 付款/vi ，/w 并/cc 输入/v 支付宝/nz 账户/n 名/q 和/cc 支付/v 密码/n ，/w 就/d 可以/v 通过/p 支付宝/nz 账户/n 进行/vn 支付/v 。/w 
据/p 支付宝/nz 平台/n 的/ude1 最新/a [数据/n 显示/v]/nz ，/w 仅/d 江西省/ns 不到/v [20/m 天/qt]/mq 就/d 有/vyou 近/a [万/d 人次/qv]/mq 使用/v 支付宝/nz 抢购/v 火车票/n 。/w 而/cc 除夕日/t “/w 抢/v 票/n ”/w 大战/n 更/d 激烈/a ，/w 乘客/n 需要/v 随时/d 留意/v 列车/n 班次/n 预售/v 时间/n 以及/cc 余/ng 票/n 信息/n ，/w 以便/d 及时/ad 安排/v 行程/n 。/w 
支付宝/nz 平台/n 公关部/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 周小姐/nr ：/w 直接/ad 通过/p 12306/m 官方/n 的/ude1 客户端/nz 进行/vn 支付/v 一般来说/vl 都/d 是/vshi 没有/v 问题/n 的/ude1 。/w 如果/c 说/v 出现/vn 付款/vi 不/d 成功/a 或者/c 是/vshi 付款/vi 遇到/v 问题/n 的话/udh 可以/v 联系/vn 支付宝/nz 的/ude1 [客服/nz 热线/n]/nz 95188/m 进行/vn 咨询/vn 。/w 
网上/s 或/c [手机/n 购票/v]/nz 虽然/c 简单/a 便捷/a ，/w 却/d 成为/v 困扰/vn 不少/m 农民工/nnd 的/ude1 烦心/a 事/n 。/w 记者/nnt [今天/t 上午/t]/nz 走访/v 了/ule [安徽/ns 合肥/ns]/ns 、/w 安庆/ns 城区/n 多个/mq 工地/n ，/w 不少/m 农民工/nnd 表示/v ，/w 太/d “/w 高科技/n ”/w 、/w “/w 高难度/n ”/w ，/w 他们/rr 压根/nz 不会/v 。/w 
还/d 有些/rz 农民工/nnd 感叹/v ，/w 电话/n 购票/v 也/d 不/d 太/d 顺畅/a ，/w 以前/f 拼/v 体力/n 还/d 能/v 买/v 到/v 的/ude1 火车票/n 现在/t 更/d 难买/nz 了/ule 。/w 
[今天/t 开始/v]/nz ，/w 各地/rzs 春运/n 首波/nz 学生/nnt 客流/n 启动/v 。/w 据/p 上海/ns [铁路/n 部门/n]/nz 透露/v ，/w 为/p 应对/v 长/a 三角/n 铁路/n 首波/nz 返家/vi 学生/nnt 客流/n ，/w 铁路/n 上海/ns 、/w 南京/ns 、/w 杭州/ns 、/w 合肥/ns 等/udeng 车站/n 将/d 开足/nz 进/vf 、/w 出/vf 站/vi 口/n ，/w 加/v 开/v 售/vn 、/w 取/v 票/n 窗口/s ，/w 加派/nrf 客运/n 人员/n ，/w 做好/v 学生/nnt 购票/v 乘车/vn 服务/vn 工作/vn 。/w 预计/v 17/m 、/w [18/m 号/q]/mq ，/w 返家/vi 学生/nnt 客流/n 会/v 达到/v 高峰/n 。/w 
