原/b 标题/n ：/w 山东/ns 章/q 丘/ng 两个/mq 村庄/n 农民/nnt 将/d 报废车/nz 拆装/v 销售/vn 形成/v 巨大/a 市场/n 
从/p 1月/t 上旬/t 开始/v ，/w 山东/ns 章丘市/ns 对/p 辖区/n 内/f 两个/mq 村/n 长期/d 存在/v 的/ude1 报废/vn 车辆/n 非法/b 拆解/v 拼装/nz 市场/n 施/v 以/p 重拳/nz ，/w 依法/d 予以/vx 取缔/v 。/w 截至/v 目前，161/t 户/q [非法/b 经营/vn]/nz 业主/n 已有/v 90％/m 主动/ad 清理/v 完毕/vi 。/w 
近年来/dl ，/w 章丘市/ns [宁家埠/nz 镇/n]/ns 马彭/nr 、/w 袁辛/nr 等/udeng 村/n 形成/v 了/ule 违法/vn 回收/v [报废/v 汽车/n]/nz ，/w 并/cc 将/d 其/rz 拆解/vn 的/ude1 零部件/n 进行/vn 销售/vn 或/c 拼装/nz 成/v 整车/n 进行/vn 销售/vn 的/ude1 非法/b 市场/n ，/w 不仅/c 严重/a 扰乱/v 了/ule [市场经济/n 秩序/n]/nz ，/w 严重/a 危及/v [人民/n 群众/n]/nz 的/ude1 [生命/n 财产/n]/nz 安全/an ，/w 并/cc 引发/v 大量/m [社会/n 治安/n]/nz 问题/n 。/w 
据/p 警方/n 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w 报废/v 车辆/n 各个/rz 零部件/n 都/d 存在/v 严重/a 的/ude1 磨损/vn 问题/n ，/w 重新/d 拼装/nz 极/d 容易/ad 造成/v 交通事故/nz 。/w 同时/c ，/w 由于/p 报废/v 车辆/n 大/a 都/d 没有/v 牌/n 证/n ，/w 使用/v 无/v 牌/n 无证/nz 、/w 假/a 牌/n 假证/n 的/ude1 车辆/n 作案/vi 或/c 发生/v 交通事故/nz 后/f ，/w [公安/n 机关/n]/nz 很难/d 追查/v 。/w 此外/c ，/w 由于/p 设备/n 老化/vi ，/w 废旧/b 汽车/n 的/ude1 尾气/n 排放/vn 等/udeng 远远/d 超出/v 国家标准/n ，/w 不利于/v [节能/vn 减排/v]/nz 。/w 
