银行/nis 防骗/nz 提示/v 单/b [自/p 摆乌龙/nz]/nz 
ATM/x 机/ng 告知/v 客户/n “/w [西城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 提示/v 有/vyou 问题/n 找/v 东城/ns ”/w 
“/w 前面/f 写/v 着/uzhe 西城/ns 分局/nis 提示/v ，/w 后边/f 却/d 让/v 找/v 东城/ns 分局/nis 处理/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 什么/ry 情况/n ？/w ”/w 前天/n 有/vyou 网友/n 发/v 微博/n 称/v ，/w 虎/n 坊/ng 路/n 一台/mq ATM/x 机上/s 贴/v 着/uzhe “/w [西城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 提/v 别/d 提示/v ”/w 提示/v 单/b ，/w 最后/f 却/d 写/v 着/uzhe “/w 建议/n 与/cc 东城/ns 分局/nis 联系/v ”/w ，/w 此/rzs 微博/n 引发/v 关注/vn 。/w 西城/ns 分局/nis 立即/d 展开/v 调查/vn ，/w 通过/p 平安/a 北京/ns 官方/n 微博/n 解释/v 情况/n ，/w 并/cc 感谢/v 市民/n 挑错/vi 提醒/v 。/w 警方/n 这种/r 积极/ad 处理/vn 的/ude1 态度/n 也/d 赢得/v 了/ule 网友/n 们/k 好评/n 。/w 昨天/t ，/w 该/rz 银行/nis 的/ude1 提示/vn 已经/d 摘下/v 去/vf 修改/v 。/w 
提示/v 单/b “/w 张冠李戴/vl ”/w 
前天/n ，/w 一位/mq 网友/n 将/d 一张/mq ATM/x 机上/s 的/ude1 提示/vn 单/b 照片/n 发/v 到/v 网上/s 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 这/rzv 张/q 提示/v 单/b 前面/f 写/v 着/uzhe “/w [西城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 特别/d 提示/v ”/w ，/w 正文/n 内容/n 是/vshi 提示/v 市民/n 操作/vn 谨慎/a ，/w 避免/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 但/c 结尾/n 处/n 写/v 的/ude1 是/vshi “/w 建议/n 您/rr 与/cc 东城/ns 分局/nis 联系/v 进一步/d 咨询/vn ”/w 。/w 这/rzv 让/v 很多/m 网友/n 大/a 呼/v “/w 看/v 不懂/v ”/w 。/w 不少/m 网友/n 将/d 这/rzv 一/m “/w 张冠李戴/vl ”/w 的/ude1 提示/vn 单/b @/w 平安/a 北京/ns 官方/n 微博/n 询问/v [具体/a 情况/n]/nz 。/w 
[北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 昨天/t 从/p [西城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 获悉/v ，/w 在/p 得知/v 这/rzv 一/m 情况/n 后/f ，/w 民警/nnt 迅速/ad 针对/p 微博/n 图片/n 展开/v 调查/vn ，/w 很快/d 了解到/v ，/w 这份/r 提示/v 单/b 粘贴/v 在/p 西城区/ns 虎/n 坊/ng 路上/s 的/ude1 一台/mq ATM/x 机上/s ，/w 该/rz 银行/nis 为/p 加强/v 对/p 客户/n 的/ude1 防范/vn [电信/n 诈骗/vn]/nz 宣传/vn ，/w 参照/v 警方/n 对/p 社会/n 宣传/vn 的/ude1 防范/vn [电信/n 诈骗/vn]/nz 资料/n ，/w 自行/d 编排/v 印制/vn 了/ule 这/rzv 一/m 提示/v 单/b 。/w 由于/p ATM/x 机/ng 所在地/n 属于/v 西城区/ns ，/w 所以/c 该/rz 银行/nis 在/p 开头/n 印/b 上/f 了/ule “/w [西城/ns 公安/n 分局/nis]/nt 特别/d 提示/v ”/w 。/w 但/c 其/rz 所属/n 支行/n 则/d 是/vshi 在/p 东城区/ns 珠市口/nz ，/w 其/rz [安全/an 管理/vn]/nz 关系/n 归属/vn 在/p 东城/ns 分局/nis ，/w 所以/c 银行/nis 认为/v 客户/n 有/vyou [安全/an 问题/n]/nz 应该/v 联系/vn 东城/ns 分局/nis 。/w 所以/c 提示/v 单/b 的/ude1 结尾/n 印/b 上/f 了/ule “/w 有/vyou 问题/n 与/cc 东城/ns 分局/nis 联系/v ”/w 。/w 
警察/nnt 叔叔/n 快速/d 纠错/vn 
在/p 了解/v [具体/a 情况/n]/nz 后/f ，/w 西城/ns 分局/nis 民警/nnt 已/d [通知/n 银行/nis]/nz 将/d 错误/n 的/ude1 提示/vn 单/b 撤/v 下/f ，/w 进行/vn 修改/v 后/f 再/d 挂/v 上/f 。/w 事后/f ，/w 西城/ns 分局/nis 通过/p 平安/a 北京/ns 官方/n 微博/n 向/p [发现/v 问题/n]/nz 的/ude1 网友/n 表示/v 感谢/vn 。/w “/w 感谢/v 各位/rr 网友/n 对/p 此事/r 的/ude1 关心/vn 和/cc 提醒/v ，/w 谢谢/v 大家/rr 挑错/vi 。/w 警方/n 在/p 组织/n 开展/v 宣传/vn 时/ng ，/w 也/d 一定会/nz 将/d 工作/vn 做/v 得/ude3 更/d 细致/a ”/w 。/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 从/p 警方/n 获悉/v ，/w 市民/n 如果/c 遇到/v 了/ule [电信/n 诈骗/vn]/nz 或/c 其他/rzv 情况/n ，/w 应该/v 向/p 事情/n 发生/v 的/ude1 属/v 地/ude2 派出所/nis 或者/c [公安/n 机关/n]/nz 报警/vn 。/w 
民警/nnt 的/ude1 [快速/d 反应/vn]/nz 也/d 赢得/v 了/ule 网友/n 们/k 的/ude1 一致/a 好评/n 。/w “/w 警察/nnt 叔叔/n 的/ude1 [反应/vn 速度/n]/nz 真是/d 快/a ，/w 大赞/nrf ”/w ，/w “/w 真/a 把/pba 我们/rr 网友/n 的/ude1 呼声/n 放在心上/nz ，/w 不到/v 一天/mq 就/d 把/pba 事情/n 解决/v 了/ule ，/w 效率/n 太高/d 了/ule ！/w ”/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w [北京/ns 晨报/n]/nz 记者/nnt 来到/v 事发/vn 的/ude1 [营业/vn 网点/n]/nz 门口/s ，/w 由于/p 周六/t 、/w 周日/t 休息/v ，/w 该/rz 网点/n 的/ude1 负责人/nnt 并不/d 在/p 现场/s 。/w 而/cc 该/rz 网点/n ATM/x 机上/s 已经/d 没有/v 了/ule “/w 张冠李戴/vl ”/w 的/ude1 预防/vn [电信/n 诈骗/vn]/nz 的/ude1 提示/vn 单/b 。/w 据/p 门口/s 保安/b 人员/n 称/v ，/w 错误/n 的/ude1 提示/vn 单/b 已/d 撤/v 下/f 重/a 做/v 。/w “/w 新的/a 提示/v 单/b 这/rzv 两天/mq 就/d 安装/v 回去/v 了/ule 。/w ”/w 记者/nnt 张静雅/nr 
