用/p 鲜血/n 和/cc 生命/n [履行/v 职责/n]/nz 的/ude1 保安/b 队员/nnt 王才发/nr 今天/t （/w 1月10日/t ）/w 被/pbei 追认/v 为/p [中共/n 党员/nnt]/nnt 和/cc 烈士/nnt ，/w 并/cc 被/pbei 授予/v “/w 爱岗敬业/vl 模范/n ”/w 、/w “/w 海南/ns 青年/n 五四/m 奖章/n ”/w 等/udeng 多项/mq [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 今天/t （/w 1月10日/t ）/w 下午/t ，/w 王才发/nr 同志/n [先进/a 事迹/n]/nz [表彰/vn 大会/n]/nz 在/p 海口/ns 举行/v ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w 宣传部长/nnt 许俊/nr 出席/v [表彰/vn 大会/n]/nz ，/w 省委/nis 宣传部/nis 、/w 组织部/nis 、/w 政法委/nis 和/cc 省/n 公安厅/nis 、/w 民政厅/nis 等/udeng 部门/n 领导/n 出席/v 。/w 
王才发/nr 是/vshi [海口市/ns 人民/n 医院/nis 海港/n 分院/nis]/nt 的/ude1 一名/mq 保安/b ，/w 2013年12月21日/t 凌晨/t 5时30分/t ，/w 在/p 盘查/v 涉嫌/vn 盗窃/v 的/ude1 可疑/a 男子/n 时/ng ，/w 被/pbei 歹徒/n 捅了/v [几/d 刀/n]/mq 不幸/a 殉职/vi 。/w 
许俊/nr 说/v ，/w 王才发/nr 同志/n 是/vshi 海南/ns 建省/v 以来/f 第一位/mq 被/pbei 授予/v “/w 烈士/nnt ”/w 称号/n 的/ude1 保安/b ，/w 他/rr 在/p 平凡/a 岗位/n 上/f 展现/v 出来/vf 的/ude1 [职业/n 操守/n]/nz ，/w 在/p [危机/n 时刻/n]/nz 做出/v 的/ude1 英雄/n 壮举/n ，/w 在/p [生死/n 关头/n]/nz 体现/v 出/vf 的/ude1 人间/n 大爱/nz ，/w 给/p 人们/n 带来/v “/w 大/a 感动/v ”/w 。/w 在/p 国家/n 、/w [集体/n 利益/n]/nz 和/cc 财产/n 受到/v 不法/b 侵害/v 时/ng ，/w 面对/v 穷凶极恶/vl 的/ude1 歹徒/n ，/w 面对/v 生/vn 与/cc 死/v 的/ude1 考验/vn ，/w 他/rr 置/v 个人/n 安危/n 于/p 不顾/v ，/w 挺身而出/vl 、/w 舍生取义/nz ，/w 表现/v 出/vf 了/ule 强烈/a 的/ude1 责任感/n 和/cc 正义感/n ，/w 用/p 宝贵/a 生命/n 维护/v 了/ule [社会/n 正义/n]/nz ，/w 用/p [浩然/z 正气/n]/nz 诠释/v 了/ule [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 。/w 
