2014年/t ，/w 海口/ns “/w 十二五/m ”/w 规划/n 实施/v 时间/n 已/d 过半/vi ，/w 按照/p “/w 东/f 进/vf 、/w 南/b 优/ag 、/w 西/f 扩/vg 、/w 北/f 拓/v 、/w 中/f 强/a ”/w 的/ude1 [城市/n 发展/vn 战略/n]/nz ，/w 海口/ns 的/ude1 城市/n 空间布局/gi 正在/d 悄然/d 发生/v 变化/vn ，/w 这种/r 组团/vi 式/k 发展/v 格局/n ，/w 引导/v 海口/ns 向着/p “/w 四/m 宜/ag 三/m 养/v ”/w 城市/n 迈进/vi 。/w 
东/f 进/vf ：/w 筑巢引凤/n 待/vi 腾飞/vi 
江东/ns 片/q 区/n 有着/v 大片/n 未/d 开发/vn 的/ude1 处女地/n ，/w 是/vshi 海口/ns “/w 东/f 进/vf ”/w 的/ude1 重点/n 。/w “/w 十二五/m ”/w 以来/f ，/w 海口市/ns 加紧/vd 这/rzv 一片/mq 区/n 道路/n 、/w 桥梁/n 等/udeng 基础设施/gi 的/ude1 建设/vn ，/w 为/p 即将/d 到来/vi 的/ude1 大规模/b 开发/vn 做/v 准备/vn ；/w 同时/c 也/d 将/d 打通/v 海口/ns 文昌/ns 的/ude1 又/d 一/m 连接/v 通道/n ，/w 加快/v 省会/n 经济圈/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
市/n [城建/n 集团/nis]/ntc 有关/v 人士/n 介绍/v ，/w 江东/ns 大道/ns 二期/b [项目/n 前期/f 工作/vn]/nz 也/d 在/p 抓紧/v 进行/vn 。/w 该/rz 项目/n 西/f 起/vf 江东/ns 大道/ns 一期/b 终点/n ，/w 东/f 接/v 铺/v 前/f 大桥/n ，/w 路线/n 总长/nnt [15117/m 米/q]/mq ，/w 红线宽/nz [40/m 米/q]/mq 。/w 
据介绍/nz ，/w 江东/ns 片/q 区/n 多个/mq 基础设施/gi 项目/n 在/p 同时/c 推进/vi 。/w 连接/v 新埠岛/nz 与/cc 江东/ns 片/q 区/n 东营/ns 外/f 堆/v 村/n 的/ude1 新/a 东大桥/ns 可望/v 春节/t 前/f 合龙/vi ；/w 连接/v 新/a 东大桥/ns 与/cc [海/n 新/a 大桥/n]/nz 的/ude1 东/f 新/a 大道/ns 基本/a 完工/vi ；/w 南/b 起/vf 琼山/ns 大道/ns 与/cc 白驹/nr 大道/ns 交叉口/n 、/w 北/f 至/p 东海岸/nz [皇冠/n 大酒店/nis]/ntch 的/ude1 琼山/ns 大道/ns （/w 椰/ng 海/n 大道/ns C/x 段/q ）/w 计划/n 2014年7月/t 竣工/vi ；/w 桂林洋/nr 高校/n 区/n 路网/n 建设/vn 加快/v 推进/vn 。/w 
在/p 江东/ns 片/q 区/n ，/w 除/p 基础设施/gi 之外/f ，/w 政府/nis 和/cc 企业/n 的/ude1 大/a 动作/n 不断/d 。/w 海口/ns 桂林洋/nr 开发区/ns 顺利/ad 成立/vi ；/w 桂林洋/nr 高校/n 区/n [配套/vn 设施/n]/nz 基本/a 完成/v ，/w 计划/n 迁入/v 的/ude1 高校/n 全部/m 入/v 驻/v ；/w [统筹/vd 城乡/n]/nz 示范/vn 镇/n 演丰镇/ns 建设/vn 全面/ad 推进/vi ，/w [东寨港/nz 红树林/n]/nz [生态/n 保护/vn]/nz 与/cc 开发/vn 启动/v ，/w 红树林/n [湿地/n 国际/n]/nz 生态/n 度假区/n 、/w 红树林/n 旅游/vn 风景区/n 等/udeng 项目/n 已/d 开工/vi 。/w 
南/b 优/ag ：/w 观澜湖/ns 冯小刚/nr 成为/v 品牌/n 
海口/ns [绕城/nz 公路/n]/nz 以南/f 是/vshi 海口/ns 天然/b 的/ude1 生态/n 屏障/n ，/w 发展/vn 休闲/vn [有/vyou 氧/n 运动/vn]/nz 项目/n 得天独厚/bl 。/w 2013年12月29日/t ，/w 海口/ns 观澜湖/ns 华谊/nz 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 首/q 个/q 项目/n —/w —/w —/w 1942/m 民国/n 街/n 对外开放/vl ，/w 上/f 万/m 市民/n 游客/n 涌向/v 这里/rzs 。/w 
随着/p “/w 南/b 优/ag ”/w 战略/n 的/ude1 推进/vn ，/w 观澜湖/ns 度假区/n 建设/vn 已/d 形成/v 规模/n ，/w 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis 初步/d 建成/v ，/w [离岛/nz 免税/vn]/nz 购物/vn 店/n 、/w 兰桂坊/nr 预计/v 2014年/t 开业/vi ，/w 观澜湖/ns 风情/n 小镇/n 、/w 环球/n [100/m 等/udeng]/mq 项目/n 正/d 加快/v 推进/vn ；/w 白水塘/nz 、/w 沙坡/nr 、/w 永/d 庄/ag 、/w 玉龙泉/nz 等/udeng [4/m 个/q]/mq [森林/n 公园/n]/nz 先后/d 启动/v ，/w 有/vyou 氧/n [休闲/vn 运动/vn]/nz 成为/v 南/b 片/q 区/n 发展/vn 的/ude1 主要/b 业态/n 。/w 
西/f 扩/vg ：/w 会展业/nz 带/v 旺/a 西海岸/nz 
2013年12月12日/t ，/w 海南/ns 冬/tg 交会/v 在/p 位于/v [海口/ns 西海岸/nz]/nz 的/ude1 [海南/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 本届/r 冬/tg 交会/v 参展/vn 的/ude1 [品牌/n 企业/n]/nz [名牌/n 产品/n]/nz 创/vg 历届/b 之/uzhi 最/d 。/w 共有/v [2252/m 家/q]/mq [知名/a 企业/n]/nz 参展/vn ，/w 展出/v 农产品/n [6000/m 多种/m]/mq ，/w 所有/b 农产品/n 均/d 凭证/n 入场/vi ，/w 实现/v 可/v 溯源/vi 。/w 
[海南/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 是/vshi 全省/n 最大/gm 的/ude1 展馆/n ，/w 它/rr 的/ude1 落成/vn 结束/v 了/ule 海南/ns 不能/v 举办/vn 大型/b 会展/n 的/ude1 历史/n ，/w 也/d 是/vshi 海口/ns 借/v “/w 西/f 扩/vg ”/w 发展/v 会展业/nz 的/ude1 一个/mq 窗口/s 。/w 
伴随/v 着/uzhe 西/f 扩/vg ，/w 海口市/ns 新的/a 行政中心/nis 完成/v 搬迁/vn ，/w [海南/ns 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 投入/v 使用/vn ，/w 金沙湾/nz 片/q 区/n 、/w 西海岸/nz 南/b 片/q 区/n 开发/vn 顺利/ad 推进/vi ，/w 五/m 源/ng 河/n 文体/n 中心/nis 启动/v ，/w 主要/b 骨干/n 路网/n 等/udeng [配套/vn 设施/n]/nz 基本/a 完善/v 。/w 
北/f 拓/v ：/w 拓展/v 城市/n 发展/v 空间/n 
[世纪/n 大桥/n]/nz [一路/mq 往北/d]/nz ，/w 沿着/p 甸/ng 昆/b 路/n 直达/v 海甸岛/nz 海边/s ，/w [一/d 处/n]/mq 刚/d 落成/vi 的/ude1 市民/n [休闲/vn 广场/n]/nz 出现/v 在/p 眼前/s ，/w 附近/f 的/ude1 别墅区/n 彰显/v 高雅/a 气质/n ，/w 新/a 修建/v 的/ude1 区内/n 道路/n 宽敞/a 平坦/a 。/w 这/rzv 是/vshi 建设/vn 之中/f 的/ude1 海口/ns 美丽/a 沙/n 项目/n 。/w 经过/p 七八年/t 开发/vn ，/w 特别/d 是/vshi “/w 十二五/m ”/w 以来/f 的/ude1 开发/vn 建设/vn ，/w 美丽/a 沙/n 目前/t 已/d 初/f 具/vg 雏形/n ，/w 计划/n 2020年初/t 竣工/vi 。/w 
北/f 拓/v ，/w 是/vshi 实现/v 海口/ns 建设/v [海湾/n 型/k 城市/n]/nz 梦想/n 的/ude1 举措/n 。/w “/w 十二五/m ”/w 以来/f ，/w 已/d 建成/v 美/b 源/ng 湾/ng 、/w 新埠岛/nz [游艇/n 码头/n]/nz ，/w 南方/s 明珠/n 、/w 妈祖/nz 岛/n 、/w 如意/a 岛/n 等/udeng 填海/vn 项目/n ，/w 新埠岛/nz 开发/vn 正/d 扎实/a 推进/vi 。/w 
中/f 强/a ：/w 断头路/nz 纷纷/d 被/pbei 打通/v 
1月6日/t ，/w 海口/ns “/w 9/m +/w 1/m ”/w 贯通/vi [工程/n 项目/n]/nz 红城/nz 湖/n 路/n 延长/v 线/n 及/cc 一/m 横路/nz 工程/n 实现/v 功能性/n 通车/vi 。/w 红城/nz 湖/n 路/n 延长/v 线/n 及/cc 一/m 横路/nz [工程/n 项目/n]/nz 西/f 起/vf 红城/nz 湖/n 路/n 与/cc 海/n 府/ng 路/n 交界处/n ，/w 东/f 至/p 滨江路/ns ，/w 总长/nnt [1838/m 米/q]/mq 。/w 红城/nz 湖/n 路/n 延长/v 线/n 及/cc 一/m 横路/nz 工程/n 的/ude1 打通/v ，/w 增加/v 了/ule 一条/mq 联系/v 海/n 府/ng 路/n 与/cc 滨江/nz 西路/n 的/ude1 道路/n ，/w 区域/n 路网/n 结构/n 进一步/d 趋向/v 合理/a ，/w 交通/n 压力/n 得到/v 缓解/vn ，/w 市民/n 出行/vi 更加/d 方便/a 。/w 
中/f 强/a 战略/n 的/ude1 实施/vn ，/w 带给/v 开车/vn [一/d 族/ng]/mq 最大/gm 的/ude1 实惠/an 。/w “/w 十二五/m ”/w 确定/v 的/ude1 [32/m 条/q]/mq 断头路/nz 中/f ，/w 已有/v 近/a [30/m 条/q]/mq 被/pbei 打通/v ，/w 主城区/n 交通/n 明显/a 改善/v ；/w 按期/d 分批/d 推进/vi 棚户区/n （/w 城中村/nz ）/w 改造/vn ，/w 以/p 旧/a 改/v 推进/vn 业态/n 升级/vi 、/w [居民/n 生活/vn]/nz 改善/v 、/w 防灾/vn 减灾/v 设施/n 建设/vn ，/w 主城区/n 品质/n 进一步/d 提升/v 。/w 
