12日/t ,/w [东方/s 卫视/n]/nz 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 将/d 播出/v [第六/m 期/qv]/mq 。/w 节目/n 中/f ,/w [网络/n 配音/vi]/nz 界/n 的/ude1 神/n 团队/n “/w 胥渡吧/nr ”/w 登上/v 舞台/n ,/w 一/m 圆面/nz 见/v 赵薇/nr 、/w 苏有朋/nr 的/ude1 梦想/n 。/w 这支/r 以/p 恶搞/v 配音/vn 《/w [还珠/nz 格格/nz]/nz 》/w 等/udeng [经典/n 作品/n]/nz 闻名/v 的/ude1 网络/n 团队/n 在/p 短短/z [几/d 分钟/qt]/mq 内/f ,/w 用/p 几近/d 原/b 音/n 的/ude1 模仿/vn 配音/vi ,/w 嬉笑/vi 调侃/v 时事/n ,/w 让/v [四/m 位/q]/mq 梦想/n 观察员/nnt 颇为/d 惊艳/nz ,/w 就/d 连/ulian 早已/d 对/p 他们/rr 有所/v 了解/vn 的/ude1 苏有朋/nr 也/d 再度/d 被/pbei 征服/v ,/w 忍不住/v 替/p 他们/rr “/w 拉票/nz ”/w :/w “/w 要/v 给/p 我们/rr 致敬/vi 的/ude1 人/n 不少/m ,/w 但/c 你们/rr 是/vshi 最/d 棒/ng 的/ude1 !/w ”/w 
《/w 人/n 人/n 都/d 爱/v 容嬷嬷/nr 》/w 、/w 《/w 奴婢/n 就是/v 夏雨荷/nr 》/w 、/w 《/w 春运/n 来/vf 了/ule 》/w …/w …/w 几年来/qt ,/w “/w 胥渡吧/nr ”/w 作品/n 不断/d ,/w 名声/n 在/p 外/f 。/w 这支/r 不到/v [10/m 人/n]/mq 的/ude1 团队/n 能/v 用/p 声音/n 演绎/v 上/f 百个/q [经典/n 影视/b]/nz 角色/n ,/w 独特/a 的/ude1 创意/n 和/cc 逼真/a 的/ude1 模仿/vn 为/p 他们/rr 赢得/v 了/ule 大批/m 的/ude1 粉丝/nf ,/w 就/d 连/ulian 苏有朋/nr 也/d 常常/d 转发/v “/w 胥渡吧/nr ”/w 的/ude1 作品/n 。/w 让/v “/w 胥渡吧/nr ”/w 创始人/nnt 胥渡/nz 惊喜/a 的/ude1 是/vshi ,/w 一/m 登上/v 《/w [中国/ns 达人/nz 秀/ag]/nz 》/w 的/ude1 舞台/n ,/w 苏有朋/nr 就/d 主动/ad 套/q 起/vf 了/ule 近乎/v :/w “/w 哈哈哈/o ,/w 你/rr 就是/v 胥渡/nz 啊/y !/w 我/rr 终于/d 见到/v 你/rr 了/ule ,/w 熊孩子/nr !/w ”/w 面对/v 苏有朋/nr ,/w 这支/r 早已/d 俘获/v 不少/m 追随者/n 的/ude1 “/w 神/n 配音/vi ”/w 团队/n 瞬间/n 化身/n 小/a 粉丝/nf ,/w 不仅/c 深情/n 表白/v ,/w 还/d 当场/d 向/p 苏有朋/nr 求/v 关注/vn :/w “/w 苏有朋/nr 老师/nnt ,/w 你/rr 一直/d 转/v 我们/rr 的/ude1 微博/n ,/w 但/c 为什么/ryv 没/d 关注/v ?/w ”/w 对此/d ,/w 苏有朋/nr 格外/d 得意/a ,/w 故/c 作/v 严肃/a 地/ude2 模仿/v 起/vf “/w 皇阿玛/nz ”/w 的/ude1 口气/n :/w “/w 你们/rr 在/p 外面/f 瞒着/v 我/rr 干/v 的/ude1 事/n ,/w 以为/v 我/rr 不/d 知道/v 吗/y ?/w 你们/rr 不/d @/w 我/rr ,/w 也/d 会/v 有/vyou 别人/rr @/w 我/rr 啊/y !/w ”/w (/w 记者/nnt 邱祎/nr )/w 
