孝顺/v 儿女/n 肩/n 拉/v “/w 房车/n ”/w 载/v 老父/n 老母/n 千里/mq 抵/v 琼/b 
此举/rzv 是/vshi 为/p 完成/v 父母/n 游历/v 中国/ns 梦/n 昨/tg 多/a 位/q 市民/n 自发/d 来/vf 迎接/v 
前言/n ：/w 
两个/mq 不同/a 的/ude1 家庭/n ，/w 拥有/v 同样/d 的/ude1 梦想/n —/w —/w 他们/rr 自制/v 人力车/n ，/w 千里/mq 跋涉/vi ，/w 载/v 着/uzhe 老父亲/n 和/cc 老母亲/nz 畅游/v 华夏/n 。/w 
他们/rr 以/p 行动/vn 宣传/v 孝道/n ：/w 世界/n 上/f 什么/ry 都/d 能/v 等/udeng ，/w 唯有/v 尽孝/nz 不能/v 等/udeng 。/w 
谢淑华/nr 马成银/nr 拉/v 着/uzhe “/w 房车/n ”/w 走/v 在/p 海口/ns 的/ude1 街道/ns 上/f 。/w 
1月11日/t 中午/t 时分/n ，/w 谢淑华/nr 、/w 马成银/nr 拉/v 着/uzhe “/w 感恩/vi 号/q ”/w 抵达/v 海口/ns ，/w 向导/nnt 王锐/nr 在/p 右手边/nz 时不时/d 咨询/v 老人/n 情况/n 。/w 本/rz 版/n 图片/n 由/p [南国/s 都市报/nz]/nz 记者/nnt 刘孙谋/nr 摄/vg 
好心/n 市民/n 将/d 饮料/nf 送到/v 谢淑华/nr 手里/s 。/w 
镜头/n ：/w 
两辆/mq 人力/n “/w 房车/n ”/w 
[两个/mq 家庭/n]/nz 和/cc 一位/mq 向导/nnt 
谢淑华/nr 把/pba 一根/mq 很/d 粗/a 的/ude1 绳子/n 套/q 在/p 肩膀/n 上/f ，/w 双手/n 握住/v 人力/n “/w 房车/n ”/w 的/ude1 把手/n ，/w 健步/d 往/p 前/f 奔/v 。/w “/w 看/v 不/d 出/vf 我/rr 是/vshi [63/m 岁/qt]/mq 的/ude1 人/n 吧/y 。/w ”/w 这位/r 退休/v 女教师/nz 仰/v 起/vf 被/pbei 太阳/n 晒得/v 黝黑/z 的/ude1 脸/n ，/w 笑容/n 灿烂/a 。/w 她/rr 那/rzv 满头/n 银发/n 的/ude1 老母亲/nz 搭起/v 窗帘/n ，/w 乐呵呵/z 看着/v 路边/s 的/ude1 风景/n ，/w 笑容/n 里/f 满/a 是/vshi 幸福/a 。/w 
比/p 谢淑华/nr 年轻/a [11/m 岁/qt]/mq 的/ude1 马成银/nr 驾/v 起/vf 车/n 来/vf 更/d 显/v 轻松/a 。/w “/w 海南岛/ns 的/ude1 风景/n 真是/d 美/b 啊/y 。/w ”/w 他/rr 边/k 走边/n 和/cc 车里/d 的/ude1 老父亲/n 聊天/vi 。/w 老父亲/n 不时/d 递上/nz 块/q 毛巾/n ，/w 给/p 儿子/n 擦汗/nz 。/w 
一位/mq [中等/b 身材/n]/nz 的/ude1 男子/n 陪同/v 他们/rr 奔走/vi ，/w 不时/d 为/p 他们/rr 搭把手/nz 。/w 他/rr 叫/vi 王锐/nr ，/w 为了/p 实现/v 晕车/v 的/ude1 母亲/n 外出/vi 看风景/nz 的/ude1 梦想/n ，/w 他/rr 和/cc 哥哥/n 王凯/nr 曾/d 拉/v 人力/n 车载/b 母/ng 行路/v 3万多公里/m ，/w 在/p [30/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 、/w 区/n 留下/v 足迹/n 。/w 2011年/t ，/w 王锐/nr 兄弟/n 获/v 评/v “/w 中国/ns 十大/mq 孝子/n ”/w 。/w 
谢淑华/nr 和/cc 马成银/nr 说/v ，/w 正/d 因为/c 被/pbei 王锐/nr 兄弟/n 俩/m 自制/v 房/n 车载/b 着/uzhe 老母亲/nz 畅游/v 华夏/n 的/ude1 故事/n 所/usuo 感动/v 、/w 所/usuo 启发/vn ，/w 他们/rr 选择/v 以/p 同样/d 的/ude1 方式/n ，/w 向/p 父母/n 尽孝/nz 。/w 他们/rr 的/ude1 行动/vn 得到/v 了/ule 王锐/nr 支持/v ，/w 由/p 他/rr 当/p 向导/nnt ，/w 一路/mq 非常/d 顺利/ad 。/w 
这/rzv 两辆/mq “/w 房车/n ”/w 是/vshi 由/p 上海/ns 一家/n 爱心/n 企业/n 出资/vi 打造/v 的/ude1 ，/w 每辆/nz [7000/m 元/q]/mq 。/w 
家庭/n 一/m ：/w 
[63/m 岁/qt]/mq 女儿/n 为/p [91/m 岁/qt]/mq 母亲/n 拉车/v 
“/w 给母亲/nz 再/d 多/a 钱/n 不如/v 帮/v 她/rr 实现/v 心愿/n ”/w 
“/w 妈/n ，/w 来/vf 照/v 张/q 相/d 。/w ”/w 谢淑华/nr 下船/vi 后/f ，/w 在/p 给母亲/nz 拍/v 照片/n 时/ng ，/w 一边/d 笑/v ，/w 一边/d 激动/a 地/ude2 抹/v 起/vf 眼泪/n 。/w “/w 想想/v 这/rzv 一路/mq 也/d 真是/d 不/d 容易/ad 。/w ”/w 谢淑华/nr 说/v ，/w 自己/rr 走/v 了/ule 5个月/t ，/w 磨/v 坏/a 了/ule [3/m 双/q]/mq 鞋/n ，/w 平均/a 每周/r 穿坏/nz [一/d 双/q]/mq 袜子/n 。/w “/w 出发/vi 时/ng 最/d 担心/v 的/ude1 是/vshi 老人/n 年迈体弱/vl ，/w 在/p 路上/s 生病/vi 。/w 车上/s 准备/v 了/ule 一堆/mq 药片/n ，/w 没想到/nz ，/w 在/p 路上/s 走/v 了/ule 5个月/t ，/w 药片/n 全都/d 没用/vi 上/f 。/w 我/rr 以前/f 有/vyou [轻度/b 脂肪肝/nhd]/nz 和/cc [风湿/n 性/ng 关节炎/n]/nhd ，/w 现在/t 全/a 没/d 了/ule 。/w 人/n 比/p 5个月/t 前/f 减/v 了/ule [17/m 斤/q]/mq 。/w 我/rr 母亲/n 以前/f 血压/n 有些/rz 高/a ，/w 出来/vf 后/f 她/rr 心情/n 好/a ，/w 一辈子/mq 没/d 见/v 她/rr 这么/rz 开心/a 过/uguo ，/w 现在/t 血压/n 也/d 降/v 下去/vf 了/ule 。/w ”/w 
[91/m 岁/qt]/mq 的/ude1 许美荣/nr [精神/n 状态/n]/nz 很好/ad ，/w 只是/d 有些/rz 耳背/a ，/w 一/m 提到/v 女儿/n 拉/v 着/uzhe 她/rr 出来/vf 旅行/vi 的/ude1 事/n ，/w 高兴/a 得/ude3 合不拢嘴/vl ，/w “/w 开心/a ，/w [一路/mq 风景/n]/nz 很好/ad !/w 就是/v 心疼/v 我/rr 女儿/n ，/w 脚上/nz 磨/v 那么/c 多/a 泡/v 。/w ”/w 
“/w 我/rr 妈/n [这/rzv 一辈子/mq]/nz 吃/v 了/ule 太多/ad 苦/a 。/w ”/w 谢淑华/nr 今年/t [63/m 岁/qt]/mq ，/w 江苏省/ns 徐州/ns 丰县/ns 人/n 。/w 她/rr 说/v ，/w 1958年/t ，/w 老家/n 闹饥荒/vi ，/w 家中/s [穷困/a 潦倒/a]/nz ，/w 母亲/n 领着/v 她/rr 一边/d 要饭/vi 一边/d 供/vi 她/rr 上学/vi ，/w 全村/n [300/m 多个/mq]/mq 女孩/n ，/w 只有/c 她/rr 一人/mq 上/f 了/ule 学/v ，/w 还/d 读/v 到/v 了/ule 大学毕业/v 。/w 如今/t ，/w 家里/s 富裕/a 了/ule ，/w 但/c 老母亲/nz 从未/d 出/vf 过/uguo 远门/n 。/w 谢淑华/nr 多次/mq 想开/vi 着/uzhe 自家/rr 的/ude1 轿车/n 载/v 母亲/n 出去/vf 旅行/vi ，/w 但/c 母亲/n 晕车/v 严重/a ，/w 没/d 坐/v 一会儿/mq 就/d 会/v 吐/v 。/w “/w 给母亲/nz 再/d 多/a 钱/n ，/w 不如/v 帮/v 她/rr 实现/v 心愿/n 。/w 看到/v 王锐/nr 兄弟/n 的/ude1 事迹/n 后/f ，/w 我/rr 就/d 主动/ad 联系/v 他们/rr ，/w 向/p 他们/rr 取经/vi ，/w 拉/v 着/uzhe 母亲/n 旅行/vi 要/v 注意/vn 些/q 什么/ry 。/w ”/w 谢淑华/nr 说/v ，/w “/w 现在/t 我们/rr 家/q 的/ude1 生活/vn 好/a 了/ule ，/w 有/vyou 房/n 住/vi ，/w 有/vyou 车/n 开/v ，/w 有钱/a 花/n ，/w 我/rr 要/v 实现/vn 母亲/n 的/ude1 心愿/n ，/w 带着/vn 她/rr 看世界/nz 。/w ”/w 
2013年4月/t ，/w 她/rr 拉/v 着/uzhe 母亲/n 从/p 上海/ns 出发/vi ，/w [6/m 月份/n]/mq 走到/vf 北京/ns ，/w 因为/c 天/qt 太热/nz 休息/v 了/ule 几个月/mq 。/w 9月17日/t 又/d 从/p 北京/ns 出发/vi 往南/d 走/v ，/w 目前/t 已/d 走/v 了/ule [11/m 个/q]/mq 省份/n 。/w 
家庭/n 二/m ：/w 
[52/m 岁/qt]/mq 儿子/n 拉/v [80/m 岁/qt]/mq 父亲/n 旅游/vn 
“/w 一路/mq 上/f 遇到/v 很多/m 好心人/n ”/w 
马成银/nr 今年/t [52/m 岁/qt]/mq ，/w 老家/n 在/p [山东/ns 单县/ns]/ns ，/w 和/cc [80/m 岁/qt]/mq 的/ude1 父亲/n 马兆绪/nr 一样/uyy ，/w 都/d 是/vshi 农民/nnt 。/w 马成银/nr 是/vshi 当地/s 有名/a 的/ude1 “/w 大/a 孝子/n ”/w ，/w 也/d 是/vshi 单县/ns [道德/n 模范/n]/nz 。/w 
“/w 好/a 地方/n 都/d 走/v 了/ule ，/w 西柏坡/ns 、/w 少林寺/n 、/w 韶山/ns 、/w 岳阳楼/ns 都/d 去/vf 了/ule ，/w 长江/ns 、/w 黄河/ns 都/d 看/v 了/ule …/w …/w ”/w 马兆绪/nr 老人/n 扳/v 着/uzhe 指头/n 数/n 着/uzhe 走过/v 的/ude1 景区/n ，/w 乐得/v 合不拢嘴/vl 。/w 老人/n 嘴里/s 还/d 剩/v [3/m 颗/q]/mq 牙/n ，/w 精神/n 却/d 非常/d 好/a ，/w 腰背/n 笔直/z ，/w 走起/v 路/n 来/vf 比/p 年轻人/n 还/d 快/a 。/w 马成银/nr 说/v ，/w 老父亲/n 以前/f 偏/d 瘦/a ，/w 这/rzv 5个月/t 来/vf 心情/n 极好/d ，/w 长/a 了/ule [12/m 斤/q]/mq 肉/n 。/w 
“/w 这样/rzv 做/v 的/ude1 目的/n ，/w 就是/v 想尽/v 一份/mq 孝心/n ，/w 让/v 老人/n 开心/a 。/w ”/w 马成银/nr 说/v ，/w 2013年4月份/t ，/w 自己/rr 听/v 了/ule 王锐/nr 的/ude1 一次/mq 讲座/n ，/w 深受/v 感动/vn ，/w 于是/cc 决定/v 拉/v 着/uzhe 父亲/n 出来/vf 旅行/vi 。/w “/w 现在/t 家里/s 四世同堂/vl ，/w 儿女/n 们/k 舍不得/v 我们/rr 俩/m 出来/vf ，/w 为此/bl 费/n 过/uguo 不少/m 口舌/n 。/w 后/f 来看/u 我们/rr 一路/mq 顺利/ad ，/w 他们/rr 才/d 放下/v 心/n 来/vf 。/w ”/w 马成银/nr 自豪/a 地/ude2 说/v ，/w 身教/n [胜/v 于/p 言传/vi]/nz ，/w 孝道/n 代/q 代/q 传承/vn 。/w 自己/rr 有/vyou 个/q 大伯/n 终身/n 未婚/vn ，/w 是/vshi 父亲/n 为/p 他/rr [养老/vn 送终/vi]/nz 的/ude1 。/w 自己/rr 对/p 父亲/n 好/a ，/w 儿女/n 同样/d 孝敬/v 自己/rr 。/w 
一路/mq 上/f ，/w [不少/m 人/n]/mq 对/p 马成银/nr 竖起/v 了/ule 大拇指/n ，/w 还有/v [很多/m 人/n]/mq 买了/v 牛奶/nf 、/w 绿茶/nf ，/w 塞进/v 马成银/nr 手里/s 就/d 走/v 。/w “/w 有/vyou 很多/m 热心人/n 把/pba 我们/rr 请进/nz 家里/s ，/w 把/pba 床/n 让给/v 我们/rr ，/w 他们/rr 自/p 个/q 睡/v 沙发/n ，/w 还/d 帮/v 我们/rr 洗衣/vi 、/w 做饭/vi 。/w ”/w 马成银/nr 说/v ，/w 与其说/c 是/vshi 他们/rr 感动/v 了/ule 路人/n ，/w 不如说/c 是/vshi 路人/n 感动/v 了/ule 他们/rr 。/w 一路/mq 上/f 的/ude1 好心人/n 让/v 马成银/nr 坚定/a 了/ule 走/v 下去/vf 的/ude1 决心/n 。/w 
三轮车/n 加上/v 老人/n 与/cc 行李/n 近/a [150/m 公斤/q]/mq 。/w 他们/rr 每天/r 徒步/d 慢行/v 一天/mq 能/v 走/v 三/m 、/w [四十/m 公里/q]/mq ，/w 快/a 的/ude1 时候/n 能/v 走上/v 七/m 、/w [八十/m 公里/q]/mq 。/w “/w 不管/c 受/v 再/d 大/a 的/ude1 罪/n ，/w 吃/v 再/d 大/a 的/ude1 苦/a ，/w 也/d 要/v 帮/v 父亲/n 实现/v 游览/vn 祖国/n 大好河山/n 的/ude1 夙愿/n ，/w 将/d 中华/nz 传统/n 道德/n 文化/n 宣传/vn 到底/d !/w ”/w 马成银/nr 说/v 。/w 
向导/nnt ：/w 
带动/v 更多/ad 的/ude1 人/n 向/p 老人/n 尽孝/nz 
“/w 中国/ns 孝子/n ”/w 王锐/nr [一路/mq 同行/n]/nz 
今年/t 60多岁/m 的/ude1 王锐/nr 是/vshi 这支/r 队伍/n 的/ude1 向导/nnt ，/w 也/d 是/vshi 他们/rr 的/ude1 “/w [精神/n 领袖/nnt]/nz ”/w 。/w 一路/mq 上/f 大家/rr 同甘共苦/vl ，/w 互帮互助/vl ，/w 不是/c 亲人/n 胜似/v 亲人/n 。/w 
“/w 这/rzv 一路/mq 上/f ，/w 最/d 辛苦/a 的/ude1 是/vshi 王锐/nr 大哥/n 。/w 在/p 城镇/n 里/f 还/d 好/a ，/w 晚上/t 可以/v 找到/v 旅社/nis 住/vi ，/w 有时候/d 不巧/d 要/v 露宿/v [荒郊/n 野外/s]/nz ，/w 我/rr 和/cc 母亲/n 住/vi 车里/d 可以/v 避/v 避寒/nz 气/n ，/w 王锐/nr 大哥/n 总是/d 在/p 地上/s 铺/v 块/q 塑料布/n 顶风/vi 露宿/v 。/w ”/w 谢淑华/nr [一/d 说/v]/mq 起来/vf 就/d 感动/v 落泪/vi 。/w 
7年前/t ，/w 王锐/nr 和/cc 哥哥/n 用/p 自制/v 的/ude1 “/w 房车/n ”/w 带着/vn [78/m 岁/qt]/mq 老母亲/nz ，/w 从/p 老家/n 黑龙江/ns 出发/vi ，/w 行走/vi 3万多公里/m ，/w 让/v 母亲/n 完成/v 了/ule 周游/v 中国/ns 的/ude1 心愿/n 。/w 此/rzs 后/f ，/w 谢淑华/nr 、/w 马成银/nr 等/udeng 人/n 找到/v 王锐/nr ，/w 想/v 让/v 他/rr 做/v 向导/nnt ，/w 拉/v 着/uzhe 自己/rr 的/ude1 父母/n 去旅行/nz ，/w 王锐/nr 毫不犹豫/dl 地/ude2 答应/v 了/ule 。/w “/w 带/v 我/rr 自己/rr 母亲/n 出去/vf ，/w 那/rzv 是/vshi 行/ng 个人/n 的/ude1 孝/ng ，/w 现在/t 带着/vn 别人/rr 的/ude1 家庭/n 去旅行/nz ，/w 就/d 想/v 让/v 更多/ad 的/ude1 人/n 跟着/v 我/rr 的/ude1 脚步/n 孝顺/v 父母/n 。/w ”/w 王锐/nr 说/v ，/w 他/rr 和/cc 妻子/n 每年/r 的/ude1 退休金/n 有/vyou 好/a [几/d 万块/nz]/mq ，/w 孩子/n 也/d 都/d 争气/a ，/w 家里/s 不/d 差/a 钱/n 。/w 亲友/n 们/k 曾/d 多次/mq 劝/v 自己/rr 说/v ，/w 年龄/n [越来越/d 大/a]/nz 了/ule ，/w 想/v 去/vf 的/ude1 地方/n 也/d 都/d 去/vf 过/uguo 了/ule ，/w 不如/v 在家/vi 享/vg 享清福/vl 。/w 可/v 他/rr 坚持/v 当/p 志愿者/nnt ，/w 一/m 是/vshi 想/v 成全/v 更多/ad 的/ude1 老人/n 外出/vi 看风景/nz 的/ude1 梦想/n ，/w 二/m 是/vshi 想/v 带动/vn 更多/ad 的/ude1 人/n 向/p 老人/n 尽孝/nz ，/w 把/pba 中国人/n 推崇/v 的/ude1 孝道/n 传递/v 下去/vf 。/w “/w 如果/c 我们/rr 的/ude1 行为/n 能够/v 影响/vn 一些/mq 人/n 、/w 教育/vn 一些/mq 人/n ，/w 即便/c 流/v 再/d 多/a 的/ude1 汗/n 、/w 吃/v 再/d 多/a 的/ude1 苦/a 、/w 爬/v 再/d 高/a 的/ude1 坡/n ，/w 我们/rr 也/d 心甘情愿/vl 。/w 我们/rr 的/ude1 ‘/w 感恩/vi 号/q ’/w 将/d 终生/d 致力于/v 弘扬/v 孝道/n ，/w 将/d 孝/ng 的/ude1 长征/n [进行/vn 到底/d]/nz !/w ”/w 
谈起/v 自己/rr 的/ude1 家庭/n 近况/n ，/w 王锐/nr 说/v ，/w 自家/rr 老母亲/nz [身体/n 健康/a]/nz ，/w 知足/a 长/a 乐/a ，/w 目前/t 在家/vi 安享/v 天伦/nz 。/w 他/rr 和/cc 哥哥/n 王凯/nr 从事/vi [社会/n 公益/n]/nz ，/w 得到/v 了/ule 母亲/n 的/ude1 高度/d 支持/v 。/w 
海口/ns 居民/n 自发/d 前来/vi 迎接/v 
可/v 预约/vn “/w 孝子/n ”/w 感恩/vi 讲座/n 
“/w 前/f 几天/mq 听/v 北京/ns 的/ude1 朋友/n 说/v 王锐/nr 等/udeng 几位/n 孝子/n 将/d 带/v 老人/n 来/vf [海南/ns 旅游/vn]/nz ，/w 我/rr 和/cc 身边/s 的/ude1 朋友们/nz 都/d 乐意/v 出/vf 把/pba 力/n 成全/v 他们/rr 的/ude1 心愿/n 。/w ”/w 田桂良/nr 是/vshi 自发/d 来/vf 码头/n 迎接/v 的/ude1 居民/n 之一/rz 。/w 他/rr 说/v ，/w 早/a 在/p 三年前/t 就/d 听说/v 过/uguo 王锐/nr 的/ude1 故事/n ，/w 他们/rr 拉/v 人力车/n 带/v 母/ng 旅行/vi ，/w 堪称/v [孝行/n 天下/n]/nz 。/w “/w 孝道/n 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz ，/w 应当/v 大力/d 倡导/v 。/w ”/w 
一位/mq 旅行社/nis 的/ude1 业务员/nnt ，/w 在/p 码头/n 看到/v 这/rzv 一/m 场景/n ，/w 不声不响/vl 买/v 来/vf 一箱/nz 酸奶饮料/nf ，/w 塞进/v 老人/n 的/ude1 车厢/n 里/f 。/w 
孝子/n 事迹/n 感动/v 人心/n ，/w 群众/n 的/ude1 热情/an 同样/d 感动/v 着/uzhe 孝子/n 。/w 王锐/nr 说/v ，/w 他/rr 乐意/v 到/v 学校/nis 、/w 社区/n 义务/n 宣讲/v 敬老/vn 爱老/nrf 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w 如果/c 有/vyou 中小学校/n 希望/v 请/v “/w 中国/ns 孝子/n ”/w 到校/v 开展/vn [感恩/vi 教育/vn]/nz ，/w 可/v 通过/p 拨打/v 本报/rz [新闻/n 热线/n]/nz 966123/m 预约/v 讲座/n 。/w 
