大/a 诗人/nnt 白航亦/nr 是/vshi 一个/mq 懂/v 生活会/n 生活/vn 的/ude1 生活/vn 家/q 。/w 
白航/nr 年轻时/nz 的/ude1 照片/n （/w 翻拍/nz ）/w 。/w 
笔记本/n 上/f 。/w 平时/t 即兴/d 创作/vn 的/ude1 诗歌/n 就/d 记/v 在/p 
白航/nr 在/p 家中/s 读书/vi 。/w 
弹/v 钢琴/n 是/vshi 白航/nr 的/ude1 [业余/b 爱好/n]/nz 之一/rz 。/w 
作为/p 新中国/nz 最/d 有/vyou 影响力/n 诗歌/n 杂志/n 之一/rz 的/ude1 《/w 星星/n 》/w 首任/b 主编/v ，/w 在/p 上世纪/nz [七/m 八十/m 年代/n]/mq ，/w 白航/nr 积极/ad 支持/v 、/w 参与/v 推动/vn 朦胧诗/n 运动/vn 。/w 如今/t ，/w 昔日/t 繁华/a 和/cc 热闹/a 散/v 去/vf ，/w 众人/n 感慨/v “/w 诗歌/n 边缘/n 、/w 诗人/nnt 寂寞/a ”/w ，/w 白航/nr 则/d 有/vyou 自己/rr 的/ude1 思考/vn ，/w “/w 诗歌/n 原本/d 就/d 跟/p 寂寞/a 更/d 有/vyou 缘/ng 。/w 一旦/d 过于/d 热闹/a ，/w 诗/n 也/d 就/d 消失/vi 了/ule 。/w ”/w 
在/p 人生/n 的/ude1 天空/n 中/f ，/w 闪耀/v 着/uzhe 最/d 美丽/a 的/ude1 [三/m 颗/q]/mq 星星/n ，/w 一颗/mq 是/vshi 青春/n ，/w 一颗/mq 是/vshi 爱情/n ，/w 还有/v 一颗/mq 是/vshi 诗歌/n 。/w ”/w 
“/w 诗歌/n 属于/v 青春/n ，/w 也/d 属于/v 青春/n 的/ude1 心灵/n 。/w 我/rr 很/d 高兴/a ，/w 能/v 和/cc 诗歌/n [相伴/vi 一生/n]/nz 。/w ”/w 
—/w —/w 白航/nr 人物/n 简介/n 
白航/nr ，/w 本名/n 刘新民/nr 。/w 生于/v 1925年/t ，/w 河北/ns 高阳县/ns 人/n 。/w [中共/n 党员/nnt]/nnt 。/w 1945年/t 进入/v 晋察冀/n 解放区/ns 参加革命/v 工作/vn ，/w 是/vshi [中共/n 地下党/n]/nz 员/ng 。/w 1948年/t 毕业/v 于/p [华北/ns 联合/vd 大学/nis 文学系/nit]/nt ，/w 毕业/v 后/f 参加/v 中国人民解放军/nt ，/w 在/p [十八/m 兵团/nis 文工团/nis]/nt 创作/v 组/n 任/v 创作/vn 员/ng 。/w 转战/v 太原/ns 、/w 西安/ns ，/w 后/f 入/v 川/b 。/w 曾任/v [川北/ns 文联/nis]/nt 创作/v 出版社/nis 主任/nnt ，/w [四川/ns 文联/nis]/nt 创作/v 研究组/nis 组长/nnt ，/w 《/w 四川/ns 文艺/n 》/w 编辑/nnt 。/w 1957年/t 创办/v 《/w 星星/n 》/w 诗刊/n 。/w 1948年/t 开始/v 发表/v 作品/n 。/w 1982年/t 加入/v [中国/ns 作家/nnt 协会/nis]/nt ，/w 历任/v [中国/ns 作协/nis]/nt [期刊/n 委员会/nis]/nt 委员/nnt ，/w 全国/n 新诗/n 评奖/vn 委员/nnt 等/udeng 。/w 曾/d 获/v 1987年/t 全国/n 文学/n 期刊/n 优秀/a 编辑/nnt 奖/n 、/w 1994年/t 四川省/ns 全兴/nz 评论/n 奖/n 荣誉奖/n 、/w 四川省/ns 诗歌/n 奖/n ，/w 著有/v 诗集/n 《/w 蓝色/n 幽默/a 》/w 、/w 《/w 白航/nr 诗选/n 》/w 、/w 《/w 是/vshi 个/q 创作/vn 漫谈/vn 》/w 、/w 古典文学/n 论著/n 《/w 简论/n [李白/nr 和/cc 杜甫/nr]/nz 》/w 等/udeng 。/w 歌词/n 《/w 列车/n 在/p 轻轻/d 摇荡/vi 》/w 获/v 1955年/t [中央/n 音乐/n 学院/nis]/ntu 创作/v 奖/n 。/w 
诗人/nnt 白航/nr ，/w 今年/t [88/m 岁/qt]/mq ，/w 他/rr 现在/t 每天/r 还/d 在/p 写诗/vi 。/w 在/p 成都/ns 红星/n 路/n 白航/nr 老师/nnt 家里/s 的/ude1 书桌/n 上/f ，/w 他/rr 有一个/mq 笔记本/n ，/w 上面/f 除了/p 有/vyou 每天/r 记/v 的/ude1 日记/n ，/w 还有/v 自己/rr 最近/t 写/v 的/ude1 诗/n 。/w 
“/w 不在乎/v 发表/v 不/d 发表/v ，/w 就是/v 想/v 写/v 而已/y 。/w ”/w 天气/n 好/a 时/ng ，/w 白航/nr 会/v 到/v 附近/f 大慈/nz 寺内/d 的/ude1 茶馆/nis 坐坐/v ，/w 与/cc 老/a 哥们儿/n 聊聊天/nz ，/w 也/d 念念/v 自己/rr 的/ude1 小/a 诗/n 。/w 写诗/vi 已经/d 成为/v 他/rr 生活/vn 的/ude1 一个/mq 内容/n 和/cc 方式/n 。/w 
2013年/t 冬/tg ，/w 成都/ns 红星/n 路/n [二/m 段/q]/mq ，/w 沿着/p 省/n 文联/nis 大门/n 右侧/f 窄窄/a 的/ude1 小/a 过道/n ，/w 直走/nz 不到/v 百米/mq ，/w 就/d 来到/v 一个/mq 毫不/d 起眼/nz 的/ude1 院落/n 大门口/s 。/w 其中/rz 有/vyou [一/d 栋/q]/mq 普通/a 的/ude1 显得/v 陈旧/a 的/ude1 楼房/n 里/f ，/w 就是/v 诗人/nnt 白航/nr 的/ude1 家/q 。/w 
记者/nnt 在/p 白航/nr 家中/s 的/ude1 小书房/nz 里/f ，/w 与/cc 这位/r 几乎/d 已/d 被/pbei 公众/n 遗忘/v 了/ule 的/ude1 老/a 诗人/nnt 、/w 老/a 编辑/nnt 聊聊/v “/w 那些/rz 年/qt 的/ude1 故事/n ”/w ，/w 他/rr 从事/vi 地下/s 革命/vn 、/w 随/p 部队/nis 辗转/vi 大/a 半个/mq 中国/ns 的/ude1 戎马/nz 岁月/n ，/w 他/rr 以/p 诗/n 抒/vg 志/n 的/ude1 青年/n 时光/n 。/w 
白航/nr 先是/d 在/p [川西/ns 文联/nis]/nt ，/w 后/f 又/d 到/v [四川省/ns 文联/nis]/nto 工作/vn ，/w 直至/v 退休/vn 。/w 从/p 河北/ns 到/v 四川/ns ，/w 从/p 青年/n 到/v 老年/n ，/w 白航/nr 定居/v 成都/ns ，/w 已有/v [60/m 多年/mq]/mq 的/ude1 时光/n 。/w 时间/n 如/v 水/n 滑过/nz ，/w 峥嵘岁月/n 远去/v 。/w 院墙/n 外/f 的/ude1 机器/n 作业/vn 轰隆声/nz ，/w 与/cc 院落/n 内/f 的/ude1 沉静/a ，/w 形成/v 一种/mq 强烈/a 对比/vn 。/w 
A/x 
他/rr 是/vshi 伯乐/n 
曾/d 力挺/nz 舒婷/nr 顾城/nr 等/udeng 
助推/vn “/w 朦胧派/nz ”/w 新锐/n 诗人/nnt 
较少/ad 为/p 人/n 知/v 的/ude1 是/vshi ，/w 舒婷/nr 、/w 顾城/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 朦胧诗/n 当时/t 能/v 在/p 国内/s 激发/v 如此/rzv 高/a 的/ude1 关注/vn ，/w 跟/p 支持/v 他们/rr 的/ude1 一批/mq 刊物/n 及/cc 编辑/nnt 分/qt 不/d 开/v ，/w 这/rzv 其中/rz 就/d 有/vyou 白航/nr 担任/v 主编/v 的/ude1 《/w 星星/n 》/w 诗刊/n 。/w 上世纪/nz 80年代/t 初/f ，/w 朦胧诗/n 带有/v 强烈/a 自我/rr 意识/n 的/ude1 诗歌/n ，/w 激发/v 了/ule 读者/n 的/ude1 空前/a 热爱/v ，/w 引发/v 诗歌/n 的/ude1 创作/vn 热情/an 。/w 《/w 星星/n 》/w 在/p 支持/v 这些/rz 新颖/a 的/ude1 诗歌/n 流派/n 上/f ，/w 站/vi 在/p 了/ule 前列/n ，/w 陆续/d 重磅/n 推出/v 舒婷/nr 、/w 傅天琳/nr 等/udeng 朦胧派/nz 诗人/nnt 的/ude1 力作/n ，/w 无疑/d 助推/vn 了/ule 朦胧诗/n 潮流/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
1956年初/t ，/w 白航/nr 在/p [四川/ns 文联/nis]/nt 创作/v 研究组/nis 任/v 组长/nnt 。/w 当时/t ，/w 大家/rr 谈到/v 四川/ns 文艺/n 的/ude1 未来/t 发展/v 时/ng ，/w [很多/m 人/n]/mq 提到/v ，/w “/w 四川/ns 的/ude1 诗人/nnt 比较/d 多/a ，/w [诗歌/n 创作/vn]/nz 是/vshi 一个/mq 优势/n 。/w 写诗/vi 的/ude1 人/n 虽然/c 多/a ，/w 但/c 苦于/v 没有/v 足够/vn 的/ude1 发表/v 空间/n 。/w ”/w 白航/nr 他们/rr 想/v ，/w 不如/v 大家/rr 办/v 一个/mq 诗歌/n 刊物/n 吧/y 。/w 大家/rr 热情/an 高涨/a 地/ude2 商议/v 后/f ，/w 集体/n 决定/v 让/v 白航/nr 写/v 一份/mq 报告/n ，/w 上/f 交给/v 省委/nis 宣传部/nis 。/w 几个月/mq 后/f ，/w 报告/n 获得/v 批准/vn 。/w 白航/nr 与/cc 同事/n 们/k ，/w 立即/d 搭起/v 编辑/nnt 班子/n ，/w 征稿/vn 和/cc 征集/v 刊名/n 的/ude1 工作/vn 立即/d 展开/v 。/w 
白航/nr 回忆说/nz ，/w “/w 一/m 开始/v 大家/rr 认可/vn “/w 星/n ”/w 作为/p 这/rzv 本/rz 诗歌/n 刊物/n 的/ude1 名字/n ，/w 后来/t 有人/r 发现/v 苏联/ns 有/vyou 本/rz 杂志/n 就/d 叫做/v 《/w 星/n 》/w ，/w 大家/rr 觉得/v ，/w 星星/n 每天/r 在/p 天上/s 闪光/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 看/v 它/rr ，/w 它/rr 最/d 明亮/a ，/w 指引/vn 着/uzhe 人们/n 的/ude1 方向/n ，/w 又/d 有/vyou 诗意/n ，/w 最后/f 诗刊/n 就/d 定名为/v 《/w 星星/n 》/w 了/ule 。/w ”/w 1957年1月1日/t ，/w 《/w 星星/n 》/w 首期/n 出版/v ，/w 影响/vn 甚/dg 大/a 。/w 作为/p 主编/v 的/ude1 白航/nr ，/w 承担/v 了/ule 大量/m 的/ude1 [策划/vn 编辑/nnt]/nnt 工作/vn 。/w 
1986年/t ，/w 为/p 庆祝/v 《/w 星星/n 》/w 创刊/vi [30/m 周年/q]/mq ，/w 白航/nr 等/udeng 组织/n 策划/vn 了/ule “/w 写信/vi 评选/vn [10/m 位/q]/mq 我/rr 最喜欢/nz 的/ude1 中青年/n 诗人/nnt ”/w 活动/vn ，/w 影响/vn 甚/dg 大/a ，/w 关注/v 者/k 众/ag 。/w 当时/t ，/w 舒婷/nr 、/w 顾城/nr 、/w 杨炼/nr 、/w 叶延滨/nr 等/udeng 诗人/nnt 入选/v 。/w 随后/d ，/w “/w 中国/ns  星星/n 诗歌/n 节/q ”/w 在/p 成都/ns 举行/v ，/w 邀请/v 上/f 榜/n 的/ude1 [10/m 大/a]/mq 诗人/nnt 来/vf 成都/ns 。/w 活动/vn 举办/v 得/ude3 有声有色/al 。/w 
据/p 白航/nr 回忆/v ，/w 当时/t 邀请/v 每位/r 诗人/nnt 开/v 一天/mq 讲座/n ，/w “/w 门/n 票价/n [5/m 元/q]/mq 一张/mq ，/w 这/rzv 在/p 当时/t 是/vshi 很/d 贵/a 的/ude1 。/w 但/c 依然/d 没有/v 挡住/v 大家/rr 对/p 诗歌/n 的/ude1 热情/an 。/w 买/v 不到/v 票/n 的/ude1 青年人/n ，/w 甚至/d 把/pba 讲座/n 所在地/n 的/ude1 文化宫/nis 礼堂/n 的/ude1 门/n 都/d 挤/v 破/v 了/ule ！/w 我们/rr 还给/v 他们/rr 赔/v 了/ule 钱/n 。/w ”/w 
不过/c ，/w 门票/n 收入/n ，/w 不仅/c 承担/v 了/ule 那/rzv 次/qv 活动/vn 的/ude1 所有/b 费用/n ，/w 作为/p 活动/v 主办方/nz ，/w 还/d 能/v 赚/v 一点/mq 。/w “/w 当年/t 的/ude1 诗人/nnt ，/w 和/cc 现在/t 最/d 火/n 的/ude1 明星/nnd 一样/uyy ，/w 一下子/mq 成为/v 大家/rr 追捧/v 的/ude1 对象/n 。/w 顾城/nr 甚至/d 说/v ，/w 要/v 一直/d 讲/v 下去/vf ，/w 直到/v 剩下/v 最后/f 一位/mq 听众/n 。/w ”/w 
回忆起/v 当年/t [第一次/mq 发现/v]/nz 舒婷/nr 诗作/n 的/ude1 惊喜/a ，/w 白航/nr 说/v ，/w “/w 舒婷/nr 当时/t 还是/c 一个/mq 普通/a 女工/nnd ，/w 业余/b 写诗/vi 。/w 最早/d 发现/v 她/rr 的/ude1 是/vshi 蔡其矫/nr 先生/n ，/w 蔡其矫/nr 是/vshi 我/rr 当年/t 在/p 华北/ns 联大/n 读书/vi 时/ng 的/ude1 老师/nnt 。/w 他/rr 把/pba 舒婷/nr 的/ude1 诗歌/n 推荐/v 给/p 我/rr 看/v 。/w 我/rr 一/m 看/v 觉得/v 非常/d 好/a ，/w 她/rr 的/ude1 诗歌/n 不光/c 有/vyou 艺术性/n ，/w 在/p 强调/v 女性/n 独立自主/vl 精神/n 、/w 思想性/n 和/cc 主题性/n 方面/n ，/w 都/d 非常/d 突出/a 。/w 所以/c ，/w 我/rr 是/vshi 坚定/a 支持/v 她/rr 的/ude1 。/w 另外/c ，/w 还有/v 当时/t 也/d 被/pbei 称为/v 朦胧/a 诗人/nnt 的/ude1 顾城/nr ，/w 我们/rr 也/d 在/p 《/w 星星/n 》/w 诗刊/n 的/ude1 重要/a 位置/n 上/f ，/w 刊登/v 过/uguo 他/rr 的/ude1 诗/n 。/w ”/w 
B/x 
他/rr 是/vshi 诗人/nnt 
“/w 只要/c 有/vyou 新意/n ，/w 
朦胧诗/n 读/v 起来/vf 也/d 有/vyou 味道/n ”/w 
不过/c ，/w 当时/t 并/cc 不是/c 所有/b 诗人/nnt 都/d 欣赏/v “/w 朦胧诗/n ”/w ，/w [不少/m 人称/n]/mq 它们/rr 是/vshi “/w 古怪/a 诗/n ”/w 、/w “/w 看/v 不懂/v ”/w 。/w 伴随/v 着/uzhe 朦胧诗/n 的/ude1 繁荣/an ，/w 也/d 有/vyou 一场/mq 大辩论/n 。/w 白航/nr 也/d 见证/n 了/ule 这场/r 诗歌/n 观念/n 大/a 碰撞/vn ，/w 成为/v [中国/ns 诗歌/n]/nz 思想/n 交锋/vi 的/ude1 主要/b 平台/n ，/w 再次/d 确立/v 了/ule 自己/rr 在/p 中国/ns 诗坛/n 的/ude1 [重要/a 地位/n]/nz 。/w 
白航/nr 透露/v ，/w “/w 上世纪/nz 70/m 、/w 80年代/t 的/ude1 时候/n ，/w 我/rr 去/vf 北京/ns 看望/v 艾青/nr 先生/n ，/w 他/rr 私下/d 对/p 我/rr 说/v ，/w 朦胧诗/n 他/rr 不/d 太/d 喜欢/vi 。/w ”/w 虽然/c 艾青/nr 是/vshi 白航/nr 敬重/v 的/ude1 前辈/n ，/w 但/c 在/p 评价/v 朦胧诗/n 方面/n ，/w 白航/nr 依然/d 坚持/v 自己/rr 的/ude1 观点/n ，/w “/w 朦胧诗/n 确实/ad 有/vyou [朦朦/z 胧胧/nz]/nz 、/w 似是而非/vl 的/ude1 特点/n 。/w 但/c ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 特色/n 呀/y ，/w 读/v 起来/vf [很/d 有/vyou 味道/n]/nz 。/w 在/p 我/rr 看来/v ，/w 朦胧/a 、/w 明白/v 、/w 经验/n 、/w 感觉/n 皆/d 能/v 成/v 诗/n ，/w 只要/c 有/vyou 新意/n ，/w 有/vyou 韵味/n ，/w 有/vyou 思想/n 就/d 行/ng 。/w ”/w 这个/rz 观点/n ，/w 白航/nr 坚持/v 至今/d 。/w 
作为/p 一名/mq 与/cc 诗歌/n 相伴/vi 几十年/mq 的/ude1 诗人/nnt ，/w 白航/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 曾经/d 说/v ，/w 诗歌/n 属于/v 妙龄/n 少女/n 、/w 伟岸/a 壮/v 男/b ，/w 也/d 属于/v 痴情/a 老叟/nz ，/w 长发/n 婆姨/n 。/w 但是/c ，/w 诗歌/n 与/cc 年轻人/n 、/w 青春/n 、/w 理想/n 的/ude1 联系/vn ，/w 有/vyou 更为/d 紧密/ad 的/ude1 天然/b 联系/v 。/w ”/w 对于/p 喜欢/vi 诗歌/n 的/ude1 年轻人/n ，/w 他/rr 说/v 出/vf 自己/rr 的/ude1 寄语/vn ，/w “/w 我们/rr 的/ude1 诗歌/n 有/vyou 几千年/mq 的/ude1 传统/n ，/w 历史/n 上/f 伟大/a 的/ude1 诗人/nnt 很多/m ，/w 影响/vn 至今/d 。/w 年轻/a 的/ude1 诗歌/n 爱好者/n ，/w 应该/v 多/a 读/v 我们/rr 的/ude1 古诗/n 。/w 发展/v 新诗/n ，/w 也/d 应该/v 在/p 继承/v 古诗/n 的/ude1 一些/mq 基础/n 上来/vf 发展/vn 。/w 新诗/n 如何/ryv 与/cc 古诗/n 结合/v ，/w 这/rzv 是/vshi 一个/mq 很/d 重要/a 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
他/rr 感慨/v 说/v ，/w “/w 古诗/n 是/vshi 越/d 读/v 越/d 觉得/v 好/a 。/w 尤其/d 是/vshi 杜甫/nr 的/ude1 诗/n ，/w 更/d 应该/v 多/a 读/v 。/w 既/c 要/v 有/vyou 实际/n 的/ude1 [现实/n 生活/vn]/nz ，/w 眼光/n 也/d 要/v 开阔/a 。/w ”/w 
众所周知/vl ，/w 顾城/nr 后来/t 在/p 生活/vn 中/f 酿成/v 重大/a 人生/n 惨剧/n ，/w 成为/v 不少/m 热爱/v 顾城/nr 诗歌/n 人士/n 的/ude1 一大/n 遗憾/a 。/w 提及/v 此/rzs ，/w 白航/nr 的/ude1 看法/n 是/vshi ：/w “/w 我/rr 跟/p 顾城/nr 直接/ad 交流/vn 过/uguo 多次/mq 。/w 除了/p 对/p 他/rr 诗歌/n 天才/n 的/ude1 惊讶/a 之外/f ，/w 在/p 我/rr 看来/v ，/w 生活/vn 中/f 的/ude1 顾城/nr ，/w 就是/v 一个/mq 单纯/a 的/ude1 小/a 娃娃/n 。/w 他/rr [现实/n 生活/vn]/nz 能力/n 很差/d ，/w 后来/t 他/rr 出/vf 了/ule 那种/r 事/n ，/w 肯定/v 是/vshi 个/q 悲剧/n 。/w 但/c 我/rr 还是/c 能/v 理解/vn 他/rr 内心/n 的/ude1 绝望/a 。/w 他/rr 肯定/v 是/vshi 没法子/nz 了/ule ，/w 才/d 会/v 做出/v 那种/r 疯狂/a 而/cc 惨烈/a 的/ude1 事情/n 。/w ”/w 
出版/v 《/w 川北/ns 民歌/n 》/w 
上世纪/nz 50年代/t 跑遍/v 南充/ns 
作为/p 一名/mq 敏锐/a 的/ude1 诗人/nnt ，/w 白航/nr 还/d 曾/d 集中/v 发掘/vn 出/vf 一批/mq 四川/ns 民歌/n 。/w 2013年1月/t ，/w 他/rr 收集/v 的/ude1 [几百/m 首/q]/mq 民歌/n ，/w 被/pbei 出版社/nis 结集/vi 成/v 书/n 《/w 川北/ns 民歌/n 》/w 出版/v 。/w 
说起/v 这些/rz 民歌/n ，/w 白航/nr 说/v ，/w “/w 上世纪/nz 50年代/t ，/w 当时/t 我/rr 在/p [川北/ns 文联/nis]/nt 工作/vn 。/w 下乡/vi 开展/v 工作/vn 时/ng ，/w 发现/v 当地/s 的/ude1 民歌/n 非常/d 好/a 。/w 其中/rz 的/ude1 内容/n ，/w 既/c 可以/v 了解/vn 民间/n 情况/n ，/w 而/cc 其/rz 艺术性/n ，/w 又是/c 很/d 珍贵/a 的/ude1 艺术/n 资源/n 。/w 那些/rz 民歌/n 都/d 是/vshi [口口/nz 相传/v]/nz 。/w 一般/ad 说/v ，/w 男人/n 很少/ad 唱/v 民歌/n ，/w 民歌/n 一般/ad 是/vshi 妇女/n 创作/vn 的/ude1 ，/w 妇女/n 在/p 农村/n 都/d 受/v 压迫/vn ，/w 特别/d 是/vshi 青年/n 妇女/n 。/w 我/rr 搜集/v 民歌/n 就是/v 下乡/vn ，/w 访贫问苦/vl ，/w 上世纪/nz 50年代/t 的/ude1 时候/n ，/w 南充/ns 地区/n 我/rr 基本上/d 都/d 跑遍/v 了/ule ，/w 常/d 去/vf 老乡/n 家里/s 。/w 其实/d 他们/rr 本身/rz 的/ude1 语言/n 是/vshi 很/d 生动/a 的/ude1 ，/w 城里/s 的/ude1 诗人/nnt 也/d 该/rz 学习/v 。/w 我/rr 在/p 川北/ns 待/vi 了/ule 3年/t ，/w 做工/n 时/ng 妇女/n 唱/v 起/vf 民歌/n 来/vf ，/w 一天/mq 一夜/mq 都/d 唱/v 不/d 完/vi 。/w ”/w 
月/n 下/f 觅/v 佳句/n 
不/d 重复/vd 别人/rr 也/d 不/d 重复/vd 自己/rr 
除了/p 是/vshi 一位/mq 有/vyou 眼光/n 有/vyou 思想/n 的/ude1 诗歌/n 资深/b 编辑/nnt ，/w 白航/nr 自己/rr 还是/c 一位/mq 优秀/a 的/ude1 诗人/nnt 。/w 他/rr 的/ude1 [诗歌/n 创作/vn]/nz 多/a 取材/vi 他/rr 自己/rr 的/ude1 [现实/n 生活/vn]/nz ，/w 比如/v 有/vyou 深刻/a 自传/n 色彩/n 的/ude1 《/w 长城/nz 外/f 》/w 《/w 入/v 川/b 记/v 》/w 《/w 嘉陵江/ns 》/w ，/w 回忆/v 自己/rr 早年/t 学习/v 及/cc 战斗/vn 经历/n 的/ude1 《/w [华北/ns 联合/vd 大学/nis]/ntu 》/w 《/w 在/p 太原/ns 前线/s 》/w 《/w 剑门关/nz 之/uzhi 夜/tg 》/w 《/w 车/n 过/uguo 娘子关/nz 》/w 等/udeng 。/w 这些/rz 诗/n 的/ude1 风格/n 雄健/a 大气/n ，/w 清新/a 质朴/a ，/w 别/d 有/vyou 一番/mq 独特/a 的/ude1 气质/n 。/w 
比如/v 他/rr 在/p 《/w 长城/nz 外/f 》/w 中/f 这样/rzv 写道/v ，/w “/w 大雁/n ，/w 流水/n ，/w 秋风/n ，/w 脚步/n 匆匆/z ，/w 太行山/ns 前/f 少/a 人/n 行/ng ；/w 荞麦/nf 绿/a ，/w 僧塔/nz 白/a ，/w 山花/n 红/a ，/w 沸腾/vi [热血/n 青春/n]/nz 梦/n 。/w 有/vyou 夕阳/n 送/v 我/rr 过/uguo 长城/nz ，/w 听/v 山歌/n //w [两/q 三/m 声/qv]/mq ，/w 人/n 无/v 影/ng ，/w 事/n 无踪/v ，/w 十八盘/nz 下流/a 水情/n ，/w 土炕/n 暖/a //w 夜/tg 灯明/nz ”/w ，/w 在/p 《/w 入/v 川/b 记/v 》/w 中/f ，/w 白航/nr 则/d 写道/v ，/w “/w 走入/vf 杨慎/nr 嘉陵江/ns 的/ude1 水声/n ，/w 走向/v 陆游/nr 骑驴/nz 入剑门/nz 的/ude1 细雨/n 中/f ，/w 我/rr 在/p ‘/w 蜀道难/nz ’/w 里/f 吟哦/nz ，/w 李白/nr 的/ude1 艰辛/an ，/w 在/p 峡/ng 中/f 高唱/v ，/w 杜甫/nr 的/ude1 ‘/w 秋兴/nz ’/w ，/w 岁岁年年/n 翻山越岭/vl ，/w 日日夜夜/n ，/w 梦/n 里/f 徘徊/vi ，/w 终于/d 从/p 青春年少/nz ，/w 变成/v 了/ule 一个/mq 衰老/a 的/ude1 异乡人/n ”/w 。/w 
1993年/t ，/w 一本/mq 收集/v 白航/nr 众多/a 代表/nnt 诗作/n 的/ude1 《/w 白航/nr 诗选/n 》/w ，/w 由/p [香港/ns 现代/ntc 出版社/nis]/nt 印刷/vn 出版/v 。/w 在/p 自序/n 文中/s ，/w 白航/nr 这样/rzv 袒露/v 自己/rr 的/ude1 心声/n ，/w “/w 沧浪/nz 有/vyou 言/vg ：/w 诗/n 有别/v 材/ng ，/w 非关/nz 书/n 也/d ；/w 诗/n 有/vyou 别趣/nz ，/w 非关/nz 理/n 也/d 。/w 然而/c 本/rz 人才/n 趣/ng 皆/d 缺/v ，/w 书/n 理/n 皆/d 少/a ，/w 实为/v 憾/ag 焉/y 。/w 自从/p 卸下/v 《/w 星星/n 》/w 诗刊/n 的/ude1 担子/n 后/f ，/w 才/d 有/vyou 多余/a 的/ude1 时间/n 和/cc 精力/n ，/w 于/p 白日/n 寻诗/nz ，/w 月/n 下/f 觅句/nz ，/w 是/vshi 故/c 诗/n 便/d 写/v 得/ude3 多/a 了/ule 些/q 。/w 也/d 便/d 认识到/v ，/w 对待/v 灵感/n 这位/r 先生/n ，/w 绝/d 不能/v ‘/w 守株待兔/vl ’/w ，/w 让/v 它/rr ‘/w 自投罗网/nz ’/w ，/w 要/v 时时/d 事事/n [迎/v 上前/vi 去/vf]/nz ，/w 和/cc 它/rr 握手言欢/nz ，/w 揪/v 着/uzhe 不/d 放/v ，/w 才/d 自/p 会/v 有所/v 悟入/nz 。/w ”/w 
谈及/v [诗歌/n 创作/vn]/nz 的/ude1 心得/n ，/w 白航/nr 没有/v 过多/d 的/ude1 理论/n 阐释/v ，/w 只是/d 简单/a 表明/v 自己/rr 的/ude1 观点/n ，/w “/w 不管/c 是/vshi 诗歌/n ，/w 还是/c 别的/rzv 什么/ry 艺术/n 门类/n ，/w 创作/vn 就是/v 要/v 新颖/a ，/w 不能/v 走/v 老一套/n 。/w 既/c 不能/v 重复/vn 别人/rr ，/w 也/d 不能/v 重复/vn 自己/rr 。/w 对于/p 一个/mq 诗人/nnt 来说/uls ，/w 如果/c 他/rr 的/ude1 语言/n 、/w 句子/n 不是/c 新的/a ，/w 那/rzv 就/d 干脆/d 不要/d 写/v 。/w 我/rr 很/d 喜欢/vi 艾青/nr 的/ude1 诗/n ，/w 是因为/c ，/w 他/rr 的/ude1 诗句/n 除了/p 流畅/a ，/w 语言/n 往往/d 别出心裁/al ，/w ‘/w 不/d 规范/v ’/w ，/w 很/d 有/vyou 流动性/n 。/w 这/rzv 是/vshi 我/rr 欣赏/v 的/ude1 。/w ”/w 
