“/w 青春/n 东岸/n  的士/n 好/a 声音/n ”/w 的/ude1 冠军/nnt 得主/n 
最佳/z 组织奖/n 的/ude1 获奖/vn 单位/n 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 冯星/nr ）/w 1月11日/t 晚上/t 8点30分/t ，/w 海口/ns 首届/b “/w 青春/n 东岸/n  的士/n 好/a 声音/n ”/w 大型/b 公益/n 歌唱/vi 总决赛/n 在/p 海口市/ns 京华城/nz 举行/v 。/w 
此次/rz 比赛/vn 中/f ，/w 长/a 和/cc 海陆/nz 运输/v 有限公司/nis 、/w 银/ng 建/v 出租汽车/n 有限公司/nis 、/w [罗牛山/nr 出租汽车/n 有限公司/nis]/nt 、/w 金鸿城/nr 出租车/n 有限公司/nis 等/udeng [四/m 家/q]/mq 公司/nis 获得/v 了/ule 海口/ns 首届/b “/w 青春/n 东岸/n  的士/n 好/a 声音/n ”/w 最佳/z 组织奖/n ，/w 各/rz 奖励/vn [1000/m 元/q]/mq 。/w 银/ng 建/v 出租车/n 公司/nis 的/ude1 的/ude1 姐/n 许爱娟/nr 、/w 长/a 和/cc 水陆/n 运输/v 有限公司/nis 的/ude1 的哥/n 王敏/nr 获得/v 了/ule 最佳/z 人气/n 奖/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 青春/n 东岸/n  的士/n 好/a 声音/n ”/w 旨在/v 弘扬/v 社会/n 正能量/nz ，/w 让/v 社会/n 关注/v 我们/rr 身边/s 的/ude1 人/n ，/w 为/p 海口/ns 的/ude1 出租车/n 行业/n 提供/v 一个/mq 展示/v 舞台/n ，/w 为/p 和谐/a 海口/ns 、/w 美丽/a 海口/ns 增添/v 美妙/a 的/ude1 音符/n ，/w 助力/b [国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz [城市/n 文化/n 建设/vn]/nz 。/w 总决赛/n 的/ude1 当天/t ，/w 青春/n 东岸/n [湿地/n 保护/vn]/nz 公益/n 骑行/nz 活动/vn 同时/c 启动/v 。/w 

