永兴岛/ns 驻/v 岛/n 官兵/nnd 观看/v 芭蕾舞/n 表演/vn (/w 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg )/w 
永兴岛/ns 驻/v 岛/n 官兵/nnd 为/p [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 精彩/a 表演/vn 鼓掌/vi (/w 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg )/w 
[海南省/ns 政府/nis]/nto 副省长/nnt 王/n 路/n (/w 右/f 五/m )/w 等/udeng 领导/n 和/cc 种树/v 的/ude1 [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 部分/n 成员/nnt 合影/vi (/w 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg )/w 
2014年/t 是/vshi [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 经典/n 芭蕾舞剧/n 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 首演/v [50/m 周年/q]/mq ，/w 今天/t 演出/vn 的/ude1 是/vshi 《/w [红色/n 娘子军/n]/nz 》/w 中/f 选段/n “/w 常青/z 指路/v ”/w 、/w “/w 斗笠/n 舞/v ”/w 。/w 演员/nnt 在/p “/w 常青/z 指路/v ”/w 中用/a 芭蕾舞/n 表现/v 琼花/nz 逃离/v 南府/nz 后/f 晕倒/v ，/w 共产党/nis 常青/z 和/cc 通讯兵/n 小/a 庞/nz 偶然/a 发现/v 晕倒/v 在/p 路边/s 的/ude1 琼花/nz ，/w 经过/p 劝说/v ，/w 琼花/nz 投身/v 革命/vn ;/w “/w 斗笠/n 舞/v ”/w 讲述/v 的/ude1 是/vshi [军民/n 团结/v 一家亲/nz]/nz 的/ude1 景象/n 。/w 尽管/c 没有/v 话语/n ，/w 但/c 演员/nnt 们/k 富有/v 感染力/n 的/ude1 [身体/n 语言/n]/nz ，/w 用/p 芭蕾舞/n 展示/v 了/ule 经典/n 场景/n ，/w 唤起/v 台下/s 观众/n 的/ude1 美好/a 记忆/n 。/w 演员/nnt 们/k 还/d 表演/vn 了/ule 《/w 天鹅湖/ns 》/w 、/w 《/w [四/m 小天鹅/nf]/nz 》/w 、/w 《/w 堂·吉诃德/nrf 》/w 等/udeng 优美/a 的/ude1 芭蕾舞/n 选段/n ，/w 台下/s 不时/d 响起/v 热烈/a 掌声/n 。/w 
在/p 演出/v 时/ng ，/w 演员/nnt 们/k 邀请/v 驻/v 岛/n 官兵/nnd 上台/vi 互动/vn ，/w 海军/nnd 西沙/ns 水警区/nz 军官/nnt 唱/v 起/vf 了/ule 一首/mq 象征/n 驻/v 岛/n 官兵/nnd 坚韧不拔/al ，/w 扎根/v 西沙/ns 、/w 保卫/v 西沙/ns 、/w 建设/v 西沙/ns 的/ude1 歌曲/n 《/w 抗风桐/nz 》/w 。/w 演员/nnt 还/d 亲自/d 示范/vn ，/w 教/v 驻/v 岛/n 官兵们/nnd 跳起/v 了/ule 芭蕾舞/n 。/w 
多/a 位/q 观众/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 他们/rr 常年/d 居住/v 、/w 生活/vn 在/p 永兴岛/ns ，/w 芭蕾舞/n 只/d 在/p 电视/n 上/f 看到/v ，/w 这/rzv 还是/c 第一次/mq 近距离/nz 观看/v 高水平/nz 的/ude1 芭蕾舞/n 表演/vn 。/w 永兴岛/ns 正在/d 不断/d 建设/vn ，/w 相信/v 以后/f 的/ude1 生活会/n [越来越/d 好/a]/nz 。/w 
[中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 团长/nnt 冯芳/nr 说/v ，/w 能/v 来到/v [西沙/ns 永兴岛/ns]/nz 对/p 驻/v 岛/n 官兵/nnd 、/w 居民/n 进行/vn 慰问演出/v ，/w 她/rr 觉得/v 十分/d 荣幸/a 。/w [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 对/p 驻/v 岛/n 军民/n 怀着/v 浓浓的/z 感激/v 之/uzhi 情/n ，/w 他们/rr 扎根/v 基层/n 、/w 保家卫国/vl 、/w 坚韧不拔/al 的/ude1 精神/n 值得/v 大家/rr 学习/v 。/w 
演出/vn 前/f ，/w 王/n 路/n 、/w 卓怡新/nr 等/udeng 领导/n 和/cc [中央/n 芭蕾舞团/nis]/nt 一起/s 种/q 下/f 树苗/n ，/w 另外/c 还/d 到/v 三/m 沙/n 警备区/n 和/cc 公安局/nis 值班室/n 、/w 气象局/nis 、/w 海洋局/nis 、/w 邮局/nis 、/w 医院/nis 等/udeng 单位/n 进行/vn 了/ule 慰问/v 。/w 
芭蕾舞/n “/w 常青/z 指路/v ”/w (/w 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg )/w 
芭蕾舞/n “/w 常青/z 指路/v ”/w (/w 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg )/w 
芭蕾舞/n “/w [四/m 小天鹅/nf]/nz ”/w (/w 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg )/w 
芭蕾舞/n “/w [四/m 小天鹅/nf]/nz ”/w (/w 南海网/nz 记者/nnt 高鹏/nr 摄/vg )/w 
