记者/nnt 从/p [东莞市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 获悉/v ，/w 近日/t [东莞/ns 中/f 院/n]/nt 对/p 原告/n 冀/b 中/f 星/n 诉/vg 被告/n [东莞市/ns 人民政府/nis]/nt 不/d 履行/v [政府/nis 信息/n 公开/ad]/nz 法定/b 职责/n 纠纷/n 一/m 案/ng 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 驳回/v 冀/b 中/f 星/n 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz ，/w 并/cc 已/d 通过/p 邮政/n 特快专递/n 向/p 原告/n [代理/vn 律师/nnt]/nnt 邮寄/v 送/v [行政/n 判决书/n]/nz 。/w 
法院/nis 审理/v 认为/v ，/w 对/p 因/p 何故/r 致残/v 的/ude1 调查/vn 属于/v [公安/n 部门/n]/nz 的/ude1 职责/n 范围/n ，/w 并不/d 属/v [东莞市/ns 人民政府/nis]/nt [信息/n 公开/ad]/nz 的/ude1 范围/n 。/w 而/cc [东莞市/ns 人民政府/nis]/nt 虽/c 未/d 及时/ad 将/d 转交/v [东莞市/ns 公安局/nis]/nto 办理/v 的/ude1 情况/n 告知/v 冀中星/nr ，/w 但/c 已/d 就/d 冀/b 中/f 星/n 提交/v 的/ude1 [政府/nis 信息/n 公开/ad]/nz 申请/v 作出/v 答复/vn 。/w 答复/v 行为/n 存在/v 一定/b 瑕疵/n ，/w 但/c 并不/d 违法/vn 。/w 故/c [东莞/ns 中/f 院/n]/nt 作出/v 一审/b 判决/vn ，/w 依法/d 驳回/v 冀/b 中/f 星/n 的/ude1 [诉讼/vn 请求/v]/nz 。/w 
据/p 了解/v ，/w 原告/n 于/p ２０１３年８月１日/t 通过/p 邮政/n 特快专递/n 方式/n 向/p [东莞市/ns 人民政府/nis]/nt 寄出/v 《/w [信息/n 公开/ad]/nz 申请表/n 》/w ，/w 要求/n 公开/ad 对/p 冀/b 中/f 星/n 反映/v 在/p ２００５年６月２８日/t 被/pbei 东莞市/ns [厚街镇/ns 新塘村/ns 委/ng]/nt 会/v 治安/n 队员/nnt 殴打/v 致残/v 问题/n 进行/vn 调查/vn 核实/v 的/ude1 结论/n 报告/n 。/w 
法院/nis 审理/v 查明/v ，/w ２０１３年８月５日/t ，/w [东莞市/ns 人民政府/nis]/nt 收到/v 上述/b 申请/v 当日/t 转交/v [东莞市/ns 公安局/nis]/nto 办理/v ，/w [东莞市/ns 公安局/nis]/nto 亦/d 在/p 法定/b 期限/n 内/f 相继/d 对/p 该/rz 申请/v 作出/v 答复/vn ，/w 并/cc 向/p 冀/b 中/f 星/n 寄送/v 《/w 关于/p [政府/nis 信息/n 公开/ad]/nz 申请/v 延期/vn 答复/vn 告知/v 书/n 》/w 及/cc 《/w 关于/p [政府/nis 信息/n 公开/ad]/nz 申请/v 的/ude1 答复/vn 》/w 。/w ２０１３年１０月２２日/t ，/w [东莞市/ns 人民政府/nis]/nt 又/d 作出/v 《/w [政府/nis 信息/n 公开/ad]/nz 告知/v 书/n 》/w ，/w 并/cc 于/p １０月２６日/t 通过/p 邮政/n 特快专递/n 方式/n 向/p 冀/b 中/f 星/n 寄出/v ，/w 再次/d 告知/v 冀/b 中/f 星/n 对/p 其/rz 申请/v 的/ude1 办理/vn 流程/n 和/cc 处理/v 结果/n 。/w 
