人民网/nz 海南/ns 视窗/n 广州/ns 1月12日/t 电/n (/w 肖霈/nr )/w 1月11日/t ，/w “/w 岁岁年年/n 游/v 不同/a —/w —/w 2014/m 再/d 邀请/v 您/rr 到/v 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ”/w 旅游/vn 推介会/nz 在/p [广州市/ns 天河区/ns]/nz 万菱汇/nr 广场/n 举行/v 。/w 海口/ns 携/v 儋州/ns 、/w 文昌/ns 、/w 琼海/ns 、/w 定安/nz 、/w 澄迈/ns 、/w 屯昌/ns 、/w 临/v 高琼北/nr 8/m 市县/n 再度/d 赴/v 穗/b ，/w 推介/v 年/qt 俗/a 、/w 美食/n 、/w 文化/n 、/w 购物/vn 等/udeng [17/m 条/q]/mq [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 向/p [广东/ns 广州/ns]/ns 人民/n 发出/v 邀请/vn 。/w 这/rzv 是/vshi 琼/b 北/f 8/m 市县/n 继/vg 2013年初/t 到/v 广州/ns 进行/vn “/w 邀请/v 您/rr 到/v 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ”/w 之后/f ，/w 再度/d 赴/v 穗/b 进行/vn 旅游/vn 推介/v 。/w 
“/w 美/b 花/n ”/w 最新/a 冠军/nnt 亮丽/a 登场/vi 邀/v 50万/m 广东/ns 客游/nz 琼/b 北/f 
在/p 喜悦/an 欢快/a 现场/s 氛围/n 下/f ，/w 刚刚/d 在/p 迪拜/ns 诞生/vi 的/ude1 “/w 美/b 在/p 花城/ns ”/w 广告/n 新星/n 大赛/vn 新/a 一届/mq 冠军/nnt 陈洺洺/nr [闪亮/v 登场/vi]/nz ，/w 与/cc 歌舞/n 团队/n 演绎/v 海南/ns 琼/b 北/f 风情/n 特色/n 。/w 现场/s 同时/c 播放/v [第/m 18/m 届/q]/mq “/w 美/b 花/n 冠军/nnt ”/w 刘雨菲/nr 亲赴/vf 琼/b 北/f 实地/d 体验/v 拍摄/vn 的/ude1 特辑/n ，/w 同时/c 举行/v 了/ule 有/vyou 奖/n 问答/vn 、/w 抽奖/vn 等/udeng 多个/mq 环节/n ，/w 从而/c 展示/v 出/vf 琼/b 北/f 8/m 市县/n 热带/n 、/w 滨海/ns 、/w 都市/n 等/udeng 丰富多彩/vl 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 与/cc 现场/s 嘉宾/n 观众/n 分享/v 过/uguo 大年/n 浓厚/a 气氛/n 。/w 
“/w 海南/ns 是/vshi 广州/ns 人/n 喜爱/v 的/ude1 旅游/vn 目的地/n 。/w ”/w [广州市/ns 旅游局/nis]/nto 巡视员/nnt 李志新/nr 说/v ，/w 琼/b 北/f 8/m 市县/n 早/a 于/p 2013年初/t 在/p 广州/ns 举行/v 了/ule “/w 邀请/v 您/rr 到/v 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ”/w 的/ude1 推介/vn ，/w 产生/v 了/ule 积极/ad 的/ude1 效应/n 。/w 2013年1月/t 至/p 11月/t ，/w 广州/ns [21/m 万/d 人/n]/mq 通过/p 旅行社/nis 到/v 琼/b 北/f 旅游/vn ，/w 加上/v 自驾游/nz 、/w 自助游/nz 的/ude1 游客/n ，/w 广州/ns 有/vyou 近/a [50/m 万/d 人/n]/mq 到/v 琼/b 北/f 旅游/vn 。/w 
特别/d 是/vshi 嘉宾/n 领导/n 一起/s 登台/vi 参与/v 富有/v 惊喜/a 创意/n 的/ude1 “/w 马/n 年/qt 马上/d 行/ng ，/w 邀请/v 您/rr 到/v 海南/ns 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ，/w 自驾/nz 一路/mq 畅行/vi ”/w 揭幕/vi 仪式/n 。/w [海南省/ns 旅游/vn 发展/vn 委员会/nis]/nt 副主任/nnt 朱洪武/nr 表示/v ，/w 组织/n 实施/v 2014/m 再/d 邀请/v 您/rr 到/v 海南/ns 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n 广州/ns 旅游/vn [促销/vn 活动/vn]/nz ，/w 目的/n 在于/v 提升/vn “/w 邀请/v 您/rr 到/v 琼/b 北/f 过/uguo 大年/n ”/w [品牌/n 效应/n]/nz ，/w 做/v 旺/a 春季/t [旅游/vn 市场/n]/nz ，/w 实现/v 琼/b 北/f 旅游/vn 经济效益/n 和/cc 旅游/vn 接待/v 人数/n 攀升/v 增长/vn 目标/n 。/w 《/w 美/b 花/n 冠军/nnt 刘雨菲/nr —/w —/w 琼/b 北/f 快乐/a 行/ng 》/w 电视/n 特辑/n 将/d 于/p 春节/t 前/f ，/w 在/p [广州/ns 电视台/nis]/nt 《/w [快乐/a 旅行/vi]/nz 》/w 节目/n 新闻/n 综合/vn 等/udeng 频道/n 播出/v ，/w 将/d 带/v 观众/n 一同/d 领略/v 琼/b 北/f 独特/a 的/ude1 旅游/vn 魅力/n 。/w 
“/w 过/uguo 大年/n ”/w 产品/n 更新/v 擦亮/v 游客/n 眼球/n 
据/p 了解/v ，/w 囊括/v 海口/ns 、/w 儋州/ns 、/w 文昌/ns 、/w 琼海/ns 、/w 定安/nz 、/w 屯昌/ns 、/w 澄迈/ns 、/w 临高/ns 的/ude1 琼/b 北/f 8/m 市县/n 拥有/v 丰富/a 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 除/p 优越/a 的/ude1 [碧海/n 蓝天/n]/nz 、/w 热带/n [生态/n 环境/n]/nz 外/f ，/w 还/d 渗透/v 着/uzhe 独特/a 的/ude1 悠久/a [历史/n 文化/n]/nz 和/cc 传统/n 风俗/n 。/w 近年/t 还/d 打造/v 出/vf [高端/nz 旅游/vn]/nz 度假区/n 及/cc [海上/s 游轮/n]/nz ，/w 加上/v 冬季/t 气候/n 和/cc 暖/a ，/w [最高/a 气温/n]/nz 达/v [20/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 不少/m 游客/n 往往/d 趁着/p [春节/t 假期/t]/nz 前往/v “/w 避寒/nz ”/w 过年/vi 。/w 
此次/rz 以/p “/w 过/uguo 大年/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 首次/m 将/d 8/m 市县/n [旅游/vn 资源/n]/nz 捆绑/v 打包/vn 设计/v 路线/n 。/w 据悉/v ，/w 海口/ns 共/d 设计/vn 了/ule “/w 火山/n 过年/vi ”/w 、/w “/w 红树林/n 过年/vi ”/w 、/w “/w 海口/ns 观澜湖/ns 过年/vi ”/w 、/w “/w 骑楼/nz 老街/n 过年/vi ”/w 、/w “/w 海岸/n 过年/vi ”/w 、/w “/w 乡村/n 过年/vi ”/w 、/w “/w 异国/n 过年/vi ”/w 等/udeng [7/m 条/q]/mq 特色/n [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 其余/rz 琼/b 北/f 7/m 市县/n 各/rz 推出/v 一条/mq 过年/vi [旅游/vn 线路/n]/nz ，/w 琼/b 北/f 各/rz 市县/n 整合/v 资源/n 共同/d 推出/v [3/m 条/q]/mq 精品/n 路线/n 。/w 其中/rz ，/w 儋州/ns 过年/vi 线路/n ：/w 海口/ns →/w 儋州/ns 古/tg 盐田/n 、/w 中和/vi 古镇/n →/w 百年/mq 橡胶/n 园/ng →/w 海口/ns ；/w 文昌/ns 过年/vi 线路/n ：/w 海口/ns →/w 文昌/ns [八门/nz 湾/ng 红树林/n]/nz →/w 铜鼓岭/nz →/w 葫芦村/ns →/w 乡/n 园/ng →/w 海口/ns ；/w 琼海/ns 过年/vi 线路/n ：/w 海口/ns →/w 博鳌/nz 风情/n 小镇/n →/w 潭/n 门/n 渔业/n 风情/n 小镇/n →/w 海口/ns ；/w 定安/nz 过年/vi 线路/n ：/w 海口/ns →/w 文笔峰/nr 元辰/nz 殿/ng 、/w 蟾宫/n 香道/nz 会/v →/w 文笔峰/nr 品尝/v 素斋/nz →/w 海口/ns ；/w 澄迈/ns 过年/vi 线路/n ：/w 海口/ns →/w 福山/nz [咖啡/nf 文化/n]/nz 风情/n 镇/n (/w 品/ng 咖啡/nf 、/w 了解/v [咖啡/nf 文化/n]/nz )/w →/w [海南/ns 永庆寺/nz]/nz (/w 祈福/v )/w →/w 海口/ns ；/w 屯昌/ns 过年/vi 线路/n ：/w 海口/ns →/w 屯昌县/ns 游客/n 到访/v 服务中心/nis →/w 油画/n 街/n →/w 海南/ns 品牌/n 农产品/n 展销/v 街/n (/w 农博城/nr )/w →/w 羊角岭/nz 水晶/n 矿/n [遗址/n 公园/n]/nz 村/n →/w 汇丰/nz 现代/ntc [休闲/vn 农业/n]/nz 示范/vn 镇/n 。/w 临高/ns 过年/vi 线路/n ：/w 海口/ns →/w 碧桂园/nz 金沙滩/nr (/w [旅游/vn 地产/n]/nz )/w →/w 金牌/n 湾/ng 小渔村/ns 。/w 除此之外/al ，/w 琼/b 北/f 各/rz 市县/n 还/d 共同/d 整合/v [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 推出/v 私人/n 订制/v 之旅/nz 、/w 祈福/v 之旅/nz 、/w 南洋/ns 风情/n 之旅/nz [3/m 条/q]/mq 精品/n 路线/n ，/w 即/v 私人/n 订制/v 之旅/nz ：/w 骑楼/nz 老街/n —/w —/w 冯小刚/nr 电影/n 公社/nis —/w —/w 定安/nz 文笔峰/nr ；/w 祈福/v 之旅/nz ：/w 海口/ns —/w —/w 澄迈/ns 永庆寺/nz —/w —/w 文昌/ns 葫芦村/ns ；/w 南洋/ns 风情/n 之旅/nz ：/w 海口/ns 水/n 巷口/s 骑楼/nz 老街/n —/w —/w 琼海/ns 潭/n 门/n 南海/ns 风情/n 小镇/n 。/w 
琼/b 北/f [旅游/vn 线路/n]/nz 详细/a 介绍/v 了/ule 各/rz 条/q [旅游/vn 线路/n]/nz 的/ude1 交通/n 、/w 美食/n 、/w 玩/v 点/qt ，/w 做成/v 精美/a 折页/n 的/ude1 宣传/vn 页/q 不仅/c 实用/a 且/c 美观/a ，/w 并/cc 在/p 推介会/nz 现场/s 免费/vd 向/p 广州/ns 市民/n 发放/v ，/w 吸引/v 了/ule 大量/m 市民/n 前来/vi 咨询/vn ，/w 许多/mq 市民/n 直呼/nz “/w 马上/d 就/d 想/v 去/vf !/w ”/w 
为了/p 方便/a 国内外/s 游客/n 了解/v 详情/n ，/w 海口/ns 旅游网/nz （/w www/x ./w haikoutour/x ./w gov/x ./w cn/x ）/w 已/d 全线/n 推广/vn ，/w 游客/n 可以/v 快捷/z 查阅/v 琼/b 北/f 8八/m 市县/n 春节/t 黄金周/nr 系列/n [旅游/vn 产品/n]/nz 。/w 
