陈坤/nr “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz 3时/t ，/w “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w [新闻/n 发布会/n]/nz 在/p 拉萨/ns 举行/v 。/w 在/p 发布/v 会上/n ，/w 陈坤/nr 宣布/v “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w 城市/n 行走/vi 活动/vn 将/d 于/p 今日/t 上午/t 10时/t 在/p 拉萨/ns [宗/vg 角/q 禄康/nz]/nz 公园/n 正式/ad 启动/v ，/w 最终/d 到达/v [布达拉宫/ns 广场/n]/nz 结束/v ，/w 有/vyou [1500/m 名/q]/mq 左右/f 志愿者/nnt 和/cc 市民/n 一起/s 行走/vi ，/w 全场/n [10/m 公里/q]/mq ，/w 大约/d [3/m 小时/n]/mq 完成/v 。/w 届时/d 《/w 新周刊/nz 》/w 社长/nnt 孙冕/nr 、/w 著名/a 演员/nnt 张静初/nr 和/cc 王珞丹/nr 也/d 将/d 一同/d 参与/v 。/w 发布/v 会上/n ，/w 陈坤/nr 还/d 被/pbei 聘为/v “/w 拉萨/ns 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt ”/w ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 拉萨/ns 历史/n 上/f 首位/n 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 。/w 
活动/vn “/w 希望/v 通过/p 行走/vi 获得/v 心灵/n 的/ude1 安静/a ，/w [与/cc 自己/rr 对话/vn]/nz ，/w [找到/v 自己/rr]/nz 真正/d 想/v 成为/v 的/ude1 样子/n ”/w 。/w 
[华西/ns 都市报/nz]/nz [见习/vn 记者/nnt]/nz 杨强/nr 摄影/vn 报道/v 
