陈思成/nr 和/cc 佟丽娅/nr 要/v 婚/ng 了/ule 。/w 
怀孕/vi 的/ude1 、/w 结婚/vi 的/ude1 ，/w 最近/t 演艺圈/n 喜事/n 不断/d 。/w 昨天/t 又/d 传出/v 恋爱/vn 多/a 时/ng 的/ude1 陈思成/nr 和/cc 佟丽娅/nr 也/d 准备/v 走上/v 红毯/nz ，/w 而且/c 时间/n 就/d 定/v 在/p 本月/r 16日/t ，/w 将/d 大手笔/n 带领/v 亲朋好友/n 前往/v 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 两人/mq 因为/c 合作/vn 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 擦/v 出/vf 火花/n ，/w 并/cc 在/p 上/f 节目/n 时/ng 宣布/v 恋情/n 。/w 不过/c 自从/p 恋爱/vi 后/f ，/w 两人/mq 分/qt 分/qt 合合/nz 的/ude1 传闻/n 不断/d ，/w 两人/mq 也/d 多次/mq 否认/v 。/w 就/d 在/p 1月9日/t 出席/v 活动/vn 时/ng ，/w 属/v 马/n 的/ude1 陈思成/nr 现场/s 宣布/v “/w 马上/d 娶/v 女神/n ”/w ，/w 将/d 会/v 和/cc 佟丽娅/nr 尽快/d 完婚/v ，/w 并/cc 豪言/nz “/w 马/n 年/qt 拥有/v 下一代/n ”/w 。/w 对于/p 即将/d 到来/vi 的/ude1 婚姻/n ，/w 佟丽娅/nr 自曝/nz 内心/n 颇为/d 紧张/a ，/w 但/c 还是/c 有/vyou 信心/n 做/v 个/q 好太太/nz 。/w 随后/d 有/vyou 记者/nnt 打探/v 到/v 两人/mq 的/ude1 婚礼/n 将/d 在/p 本月/r 16日/t 举行/v ，/w 地点/n 则/d 是/vshi 大溪/ns 地/ude2 ，/w 而且/c 还/d 豪气/n 相约/v 近/a [百/m 位/q]/mq 好友/n 参加/v 。/w 
昨天/t [华西/ns 都市报/nz]/nz 记者/nnt 也/d 致电/v 陈思成/nr 本人/rr ，/w 不过/c 电话/n 一直/d 处于/v 限制/vn 呼入/nz 状态/n 。/w 而/cc 双方/n 的/ude1 经纪人/nnt 则/d 并未/d 接/v 听/v 电话/n 。/w 
