《/w 约/d 你/rr 同行/n 》/w 栏目组/nis 采访/v 一对/mq 体验/v [黎族/nz 婚俗/n]/nz 的/ude1 游客/n 
人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月12日/t 电/n （/w 肖霈/nr 通讯员/nnt 马睿娴/nr ）/w 1月11日/t ，/w [石家庄/ns 电视台/nis]/nt 《/w 约/d 你/rr 同行/n 》/w 栏目组/nis ，/w 走进/v 槟榔谷/nz 原生态/n 黎苗/nr 文化/n 旅游区/n 取景/vi 拍摄/v ，/w 切身/b 感受/v 海南/ns 原住民/nz 文化/n 的/ude1 淳朴/a 气息/n 。/w 
为了/p 更好/d 的/ude1 展现/vn 黎族/nz 文化/n ，/w 贴近/v 黎族/nz 人/n 的/ude1 [生活/vn 习俗/n]/nz ，/w 摄制组/nis 一行/n 在/p 导游/nnt 的/ude1 热情/an 带领/v 下/f ，/w 从/p [最后/f 一代/n]/nz 纹身/vi 阿婆/n 纺织/n 黎锦/nr ，/w 到/v 体验/vn 欢乐/a 的/ude1 竹竿舞/nz ，/w 全面/ad 深入/ad 地/ude2 了解/v 黎族/nz 文化/n ，/w 并/cc 对/p 槟榔谷/nz 的/ude1 图腾/n 艺术馆/nis 、/w 非/b 遗/vg 陈列馆/nis 等/udeng 各/rz 大/a 主题/n 场馆/n 留下/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 《/w 约/d 您/rr 同行/n 》/w 栏目/n 以/p 主持人/nnt 体验/v 为主/vi ，/w 挖掘/v 、/w 发现/v 当地/s 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz 特色/n 。/w 此次/rz 来到/v 槟榔谷/nz 景区/n ，/w 旨在/v 将/d 海南/ns [本土/n 文化/n]/nz 带回/v 河北/ns ，/w 以/p 吸引/v 更多/ad 的/ude1 观众/n 前来/vi 观光/vn 游览/v ，/w 并/cc 关注/v 、/w 了解/v 这个/rz 海岛/ns 上/f 的/ude1 民族/n 。/w 
