人民网/nz 海南/ns 视窗/n 1月12日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 1月11日/t ，/w [河北/ns 石家庄/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 《/w 约/d 你/rr 同行/n 》/w 栏目/n ，/w 走进/v 海南/ns [呀诺达/nz 热带雨林/n 景区/n]/nz 取景/vi 拍摄/v 。/w 
摄制组/nis 一行/n 先后/d 在/p 景区/n 哇/o 哎/e 噜/n 观海台/nz 、/w 幸福/a 天道/n 、/w 千年/t 夫妻榕/nz 、/w 雨林/n 天池/ns 等/udeng [著名/a 景点/n]/nz 取景/vi ，/w 拍摄/v 过程/n 中/f ，/w [节目/n 主持人/nnt]/nnt 还/d 体验/v 了/ule 刺激/v 的/ude1 高空/s 滑索/nz 运动/vn ，/w 感受/v 雨林/n 翱翔/vi 的/ude1 快感/n ，/w 中午/t 时分/n ，/w 栏目组/nis 还/d 品尝/v 了/ule 雨林/n 特色/n [养生/vn 药膳/n]/nz ，/w 品味/v 呀诺达/nz 养生/vn 美食/n 文化/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 为/p 更好/d 开拓/v 河北/ns 客源/n 市场/n ，/w [三亚/ns 旅游/vn]/nz 委/ng 特邀/vn 《/w 与/cc 你/rr 同行/n 》/w 栏目组/nis 前往/v 琼南/nrf 各/rz 知名/a 景点/n 取景/vi ，/w 根据/p 琼南/nrf 地区/n 的/ude1 [旅游/vn 资源/n]/nz 和/cc 特色/n 文化/n ，/w 通过/p 旅行/vi 体验/v 者/k 的/ude1 亲身/d 讲述/v 、/w 解读/v 、/w 旅游/vn 话题/n 的/ude1 实时/n 互动/vn ，/w 传播/vn “/w 大/a 三亚/ns 旅游圈/n ”/w 的/ude1 [旅游/vn 文化/n 资源/n]/nz ，/w 以/p 吸引/v 更多/ad 的/ude1 潜在/b 游客/n 来/vf 琼南/nrf 旅游/vn 观光/vn 。/w （/w 通讯员/nnt 马磊斌/nr ）/w 
