人民网/nz 海南/ns 视窗/n 万宁/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 李伟民/nr ）/w 万宁/ns 市民/n 吴光达/nr 、/w 李琼云/nr 等/udeng 日前/t 向/p 人民网/nz 海南/ns 视窗/n 投诉/vn 称/v ，/w 他们/rr 被/pbei 一对/mq 夫妻/n 以/p 借款/n 名义/n 骗走/nz 180余万元/m 。/w 此外/c 据/p 他们/rr 了解到/v 的/ude1 线索/n ，/w 这/rzv 对/p 夫妻/n 还/d 从/p 其他人/r 那里/rzs 以/p 借款/n 名义/n 骗走/nz 大量/m 款项/n ，/w 初步/d 估计/v 有/vyou 近/a [1000/m 万元/q]/mq 巨款/n 被/pbei 这/rzv 对/p 夫妻/n 收入/n 囊中/s ，/w 目前/t 这/rzv 对/p 夫妻/n 已经/d “/w [人间/n 蒸发/vi]/nz ”/w 不知去向/vl 。/w 记者/nnt 进一步/d 了解到/v ，/w 这些/rz “/w 被/pbei 借款/n ”/w 户均/n 被/pbei 高额/b 利息/n 引诱/v ，/w 进而/c 不但/c 自己/rr 出借/v 现金/n ，/w 还/d 踊跃/ad 推荐/v 朋友/n 加入/v 一起/s “/w 发财/vi ”/w 。/w 
—/w —/w 卖/v 菠萝/nf 小贩/nnd 被/pbei “/w 借/v ”/w 30万/m 
吴光达/nr 在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 掰/v 指头/n 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n ：/w “/w 按照/p 吴某良/nr 他们/rr 承诺/vn 的/ude1 3%/m 利息/n ，/w 我/rr 这/rzv [30/m 万元/q]/mq 每个/r 月光/n 利息/n 就是/v [9000/m 元/q]/mq 。/w ”/w 9000/m 元月/t 收入/n 对比/vn 卖/v 菠萝/nf [一/d 两千/m 元/q]/mq 的/ude1 进账/n ，/w 吴光达/nr 不/d 可能/v 不/d 为/p 之/uzhi 动心/vi 。/w 然而/c ，/w 吴光达/nr 钱/n 是/vshi 借/v 出去/vf 了/ule ，/w 利息/n 却/d 一分钱/mq 没有/v 拿到/v 。/w 目前/t 他/rr 每天/r 做/v 的/ude1 ，/w 就是/v 追/v 着/uzhe 李琼云/nr 一起/s ，/w 想尽/v 各种/rz 办法/n ，/w 一心/d 把/pba 那/rzv 30万/m 追/v 回来/v 。/w 
同时/c ，/w 推荐/v 吴光达/nr 借出/v 钱/n 去/vf 的/ude1 李琼云/nr 也/d 是/vshi “/w 被/pbei 借款/n ”/w 者/k 。/w 他/rr 因为/c 与/cc 吴某良/nr 父亲/n 交好/v ，/w 发动/v [亲戚/n 朋友/n]/nz 借钱/vi 给/p 吴某良/nr ，/w 算上/nz 自己/rr 的/ude1 钱/n ，/w 前后/f 总共/d 借出/v 83万/m 。/w 一边/d 大/a 口/n 嚼槟榔/nz ，/w 李琼云/nr 一边/d 无奈/d 地/ude2 说/v ：/w “/w 我/rr 做/v 稻草/n 生意/n ，/w 就是/v 给/p 大棚/n 农户/n 保温/a 提供/v 稻草/n 帘/ng 。/w 如今/t 这么/rz 多/a 钱/n 借/v 出去/vf ，/w 借钱/vi 的/ude1 又/d 关机/vi 找/v 不到/v ，/w 我/rr 这么/rz 向/p 那些/rz 借钱/vi 户/q 交代/v 呢/y ？/w 我/rr 盼望/v 警方/n 尽快/d 立案/vi ，/w 帮/v 我们/rr 追回/v 这些/rz 巨大/a 损失/n 。/w ”/w 
—/w —/w “/w 良宁/nr 来/vf ”/w 茶店/nis 投资者/nnd 
吴某良/nr 和/cc 妻子/n 陈某/nz 在/p [万/d 城/n]/mq 建设/v 北街/n 西侧/f 于今/d 年年/d 初/f 开办/v 一家/n “/w 良宁/nr 来/vf ”/w 茶/n 行/ng 。/w 吴/tg 的/ude1 妻子/n 陈某/nz 正是/v 基于/p 茶叶/n 批发/vn 需要/v [资金/n 周转/vn]/nz 为/p 理由/n 进行/vn 借款/n 的/ude1 。/w 吴光达/nr 说/v ，/w 所谓/v “/w 良宁/nr 来/vf ”/w 茶/n 行/ng 的/ude1 命名/vn ，/w 是/vshi 取/v 自/p [三/m 位/q]/mq 投资人/nnd 名字/n 的/ude1 末尾/n 字/n ：/w 良/ag ，/w 吴某良/nr 本人/rr ；/w 宁/ag ，/w [万宁/ns 公安局/nis]/nt [城北/s 派出所/nis]/nto 协警/nz 李某宁/nr ；/w 来/vf ，/w [万宁/ns 三/m 更/d 罗/b 镇/n 党委/nis]/nt 委员/nnt 蔡某来/nr 。/w 
吴某良/nr 与/cc 蔡/nz 某/rz 来/vf 是/vshi 同学/n ，/w 与/cc 李某宁/nr 曾经/d 一起/s 做/v 协警/nz ，/w [三/m 人/n]/mq 关系/n 密切/ad 。/w 然而/c ，/w 吴某良/nr 借款/n 千万/m 并/cc 选择/v 隐藏/v ，/w 显然/ad 是/vshi [二/m 位/q]/mq 合伙人/nnt 始料不及/vl 的/ude1 。/w 李某宁/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 他/rr 先后/d 投资/vn [6/m 万/d 多元/b]/mq ，/w 茶/n 行/ng 前/f 三个月/t 算/v 了/ule 一次/mq 总账/n ，/w 结果/n 是/vshi “/w 不赔/v 不/d 赚/v ”/w 。/w 
今年/t [26/m 岁/qt]/mq 的/ude1 [万宁/ns 三/m 更/d 罗/b 镇/n 党委/nis]/nt 委员/nnt 蔡某来/nr 至今/d 还/d 不/d 敢/v 相信/v 他/rr 的/ude1 昔日/t 同学会/nis 卷/q 款/q 离去/vi 。/w “/w 我/rr 没有/v 什么/ry 钱/n 。/w 投资/vn 的/ude1 是/vshi 我/rr 老爸/n 。/w 我们/rr 家/q 世代/n 在/p 和/cc 乐/a 港/n 北/f 做/v 杀猪/v 生意/n ，/w 所以/c 老爸/n 有些/rz 积蓄/n 。/w ”/w 根据/p 蔡/nz 某/rz 来/vf 的/ude1 说法/n ，/w 他/rr 父亲/n 以/p 他/rr 的/ude1 名义/n 投资/v 吴某良/nr 茶/n 行/ng 生意/n ，/w 算上/nz 设备/n 等/udeng 总共/d 将近/d [100/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w “/w 我/rr 和/cc 他/rr 毕竟/d 是/vshi 同学/n 。/w 我/rr 不/d 相信/v 他/rr 会/v 骗/vn 我/rr 。/w ”/w 蔡某/nr 来说/uls ，/w “/w 如果/c 他/rr 就/d 这么/rz 拿钱/v 走/v 了/ule ，/w 难道/d 永远/d 不会/v 万宁/ns 家乡/n 了/ule ？/w 这样/rzv 做人/vi 还有/v 啥/ry 意思/n ？/w ”/w 
蔡某来/nr 坚信/v ，/w 他/rr 的/ude1 同学/n 吴某良/nr 本质/n 是/vshi 好/a 的/ude1 。/w 只是/d 结交/v 并/cc 结婚/vi 于/p 那个/rz 云南/ns 女子/n ，/w 才/d 开始/v 改变/vn 。/w “/w 完全/ad 是/vshi 那个/rz 女/b 的/ude1 在/p 搞鬼/vi 。/w 那/rzv 女/b 的/ude1 我/rr 接触/v 几次/mq ，/w 真的/d 是/vshi 不怎么/vl 地道/a ！/w ”/w 蔡某/nr 来说/uls 。/w 
在/p 吴光达/nr 提供/v 给/p 记者/nnt 的/ude1 投诉/vn 材料/n 里/f ，/w 还有/v 一位/mq 不愿/nz 暴露/v 身份/n 的/ude1 “/w 被/pbei 借款/n ”/w 者/k ，/w 一位/mq 名叫/v 王某莉/nr 的/ude1 女子/n ，/w 据称/v 是/vshi 海口/ns 某/rz 单位/n 公务员/nnt ，/w 她/rr 借/v 给/p 吴某良/nr 90余万/m ，/w 按照/p 李琼云/nr 的/ude1 说法/n ，/w 该/rz 女子/n 借出/v 的/ude1 款项/n 是/vshi ：/w 差一点/d 就/d 够/v 100万/m 。/w 
目前/t ，/w 万宁/ns [公安/n 机关/n]/nz 已经/d 就/d 吴某良/nr 夫妇/n 借款/n 一/m 案/ng [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 到底/d 是/vshi 恶意/n 借款/n 诈骗/vn 还是/c [非法/b 集资/vi]/nz ，/w 警方/n 很快/d 就/d 会/v 做出/v 结论/n 。/w 
相关/vn 新闻/n ：/w 万宁/ns 夫妇/n 被/pbei 指/v 借款/n [千/m 万元/q]/mq 后/f 失踪/vi 警方/n 介入/v 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
