人民网/nz 海南/ns 视窗/n 陵水/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 李伟民/nr ）/w 目前/t 海南/ns 最大/gm 、/w 设施/n 最/d 全/a 的/ude1 农贸市场/n —/w —/w 陵水/ns 中心/nis 农贸市场/n 已经/d 基本/a 建成/v ，/w 工程/n 进入/v 收尾/vn 阶段/n ，/w 预计/v 下个月/nz 可以/v 建成/vn 开业/vi 。/w 
该/rz 市场/n 是/vshi [陵水/ns 县委/nis 政府/nis]/nt 重大/a [民生/n 工程/n]/nz 之一/rz 。/w 总投资/nz 超过/v [1/m 亿元/q]/mq 人民币/n ，/w 总面积/n [27/m 亩/q]/mq ，/w [用地/n 面积/n]/nz [23087/m ./w 9/m ㎡/w]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [29031/m ./w 19/m ㎡/w]/mq ，/w 地下/s 一层/mq [建筑/n 面积/n]/nz [749/m ./w 12/m ㎡/w]/mq ，/w 地上/s [五/m 层/qv]/mq [建筑/n 面积/n]/nz [28282/m ./w 07/m ㎡/w]/mq 。/w 主体/n 工程/n [68895476/m ./w 117/m 元/q]/mq 。/w 市场/n 大楼/n 设有/v [2/m 部/q]/mq 手扶/nz 电梯/n ；/w [8/m 部/q]/mq 升降/v 电梯/n 。/w 容积率/nz 1.1117/m ，/w [建筑/n 密度/n]/nz 25.73%/m ，/w 绿化率/nz 27.49%/m ，/w 停车位/n [260/m 个/q]/mq 。/w 
陵水/ns 中心/nis 农贸市场/n 项目/n 是/vshi 该县/r “/w 十二五/m 发展/v 规划/n ”/w [重点/n 项目/n]/nz ，/w 是/vshi 县委/nis 县政府/n 的/ude1 一项/mq [民生/n 工程/n]/nz ，/w 建成/v 后/f 的/ude1 陵水/ns 中心/nis 农贸市场/n 将/d 是/vshi 该县/r 首/q 座/q 集/q [旅游/vn 休闲/vn]/nz 、/w 购物/vn 、/w 美食/n 、/w 农副产品/n 交易/vn 、/w 餐饮/n 等/udeng 为/p 一体/n 的/ude1 多功能/b 现代化/vn [大型/b 超市/nis]/nz 农贸市场/n 。/w 目前/t 该/rz 项目/n 已/d 基本/a 完成/v 主体/n 工程/n 。/w 
[陵水/ns 黎族/nz 自治县/n]/ns 近来/d 在/p 整治/vn 市内/s 市场/n 上/f 频繁/a 发/v 力/n ，/w 除了/p 建设/vn 投资/vn [1/m 亿元/q]/mq 的/ude1 县/n 中心/nis 农贸市场/n 外/f ，/w 对/p 原来/d 设备/n 老化/vi 、/w 排水/vn 不/d 畅/a 、/w 脏乱/a 死角/n 难以/d 清理/v 的/ude1 两个/mq 市场/n 进行/vn 关闭/v ，/w 同时/c 对/p 另外/c 两个/mq 传统/n 农贸市场/n 进行/vn 改造/vn 和/cc 升级/vi 。/w 
该县/r 北斗/n 市场/n 改造/vn 升级/vi 工程/n 目前/t 也/d 已经/d 接近/v 完成/vn 。/w 该/rz 市场/n [建设/vn 规模/n]/nz 为/p ：/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [3220/m ㎡/w]/mq ，/w [占地/v 面积/n]/nz [2112/m ./w 66/m ㎡/w]/mq 及/cc [配套/vn 设施/n]/nz ，/w 总投资/nz 达到/v [867/m 万元/q]/mq 。/w 
[陵水/ns 城建局/nis]/nt [市场/n 管理/vn 中心/nis]/nt 何君忠/nr 主任/nnt 介绍/v ，/w 该/rz 北斗/n 市场/n 升级/vi 改造/v 项目/n 是/vshi 在/p 拆除/v 原/b 北斗/n 集贸市场/n 的/ude1 基础上/nz 重新/d 建设/vn 一幢/mq 新型/b 的/ude1 集贸市场/n ，/w [占地/v 面积/n]/nz [2112/m ./w 66/m ㎡/w]/mq ，/w [总/b 建筑/n 面积/n]/nz [3220/m ㎡/w]/mq 。/w 市场/n 交易/v 部分/n 分为/v [2/m 层/qv]/mq 。/w 设立/v 摊位/n [420/m 个/q]/mq 。/w 市场/n 临街/vn 部分/n 分为/v [三/m 层/qv]/mq 建筑/n ，/w 首/q 层/qv 为/p 商铺/n ，/w 二/m 、/w [三/m 层/qv]/mq 为/p 办公/vn 区/n 。/w 配套/v 给排水/nz 、/w 消防/b 、/w 供电/vn 、/w 供水/vn 等/udeng 设施/n 改造/vn ，/w 还/d 增加/v 信息/n 监控/vn 、/w 质量/n [检测/vn 设备/n]/nz 以及/cc [农药/n 残留/vn 检测/vn]/nz 室/n 、/w 卫生间/n 、/w 垃圾/n 贮运/vn 间/f 等/udeng 附属/v 建筑/n 。/w 
海南/ns [热点/n 新闻/n]/nz 推荐/v ：/w 
受/v 强/a 冷空气/n 影响/v 海南/ns 明天/t [最低/a 气温/n]/nz 将/d [10/m 度/qv]/mq 以下/f 
海南/ns 最大/gm 农贸市场/n 即将/d 建成/v ：/w 共/d [五/m 层/qv]/mq 高/a 有/vyou 电梯/n 
海南/ns 高考/vn 报名/vi 人数/n 首/q 破/v [6/m 万/d 人/n]/mq 为/p 建省/v 26年/t 来/vf 最高/a 
