陈莉/nr 主委/nnt 在/p 工作报告/v 中/f 指出/v ，/w [六/m 届/q]/mq [二/m 次/qv]/mq 全委/n 会议/n 以来/f ，/w 民革/n [海南省/ns 委会/v]/nt 在/p [民革/n 中央/n]/nt 和/cc 中共/n [海南/ns 省委/nis]/nto 的/ude1 领导/n 下/f ，/w 团结/v 带领/vn 全省/n 各级/r 组织/n 和/cc [广大/b 党员/nnt]/nz ，/w 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 中共/n [十八/m 大/a]/mq 、/w [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 及/cc 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 着力/vd 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 积极/ad 履行/v 参政党/n 职责/n ，/w 各/rz 方面/n 工作/vn 取得/v 了/ule 新的/a 成绩/n ，/w 为/p 推进/vi [海南/ns 国际/n 旅游/vn 岛/n]/nz 建设/vn ，/w 谱写/v 美丽/a 中国/ns 海南/ns 篇章/n 发挥/v 了/ule 应有/v 的/ude1 作用/n 。/w 
陈莉/nr 主委/nnt 表示/v ，/w 全体/n 党员/nnt 要/v 继续/v 认真/ad 践行/nz 中共中央/nt 的/ude1 [八/m 项/q]/mq 规定/n 和/cc 中共/n [海南/ns 省委/nis]/nto 的/ude1 “/w [二十/m 条/q]/mq 规定/n ”/w ，/w 坚决/ad 反对/v “/w 四/m 风/n ”/w ，/w 提倡/v 节俭/a 意识/n ；/w 倡导/v 实干/vn 精神/n ，/w 以/p 求真务实/vl 的/ude1 [工作/vn 态度/n]/nz ，/w 端正/v 学风/n 、/w 改进/v 文风/n 会/v 风/n ，/w 力戒/v 形式主义/n ；/w 加强/v 机关/n [制度/n 建设/vn]/nz ，/w 严明/a 工作/vn 纪律/n ，/w 不断/d 提高/v 机关/n 的/ude1 [工作/vn 效率/n]/nz 和/cc 水平/n 。/w 紧密/ad 地/ude2 团结/v 在/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 中共中央/nt 周围/f ，/w [高举/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 伟大/a 旗帜/n]/nz ，/w 以/p 邓小平理论/n 、/w “/w [三/m 个/q 代表/nnt]/nz ”/w [重要/a 思想/n]/nz 、/w [科学/n 发展观/n]/nz 为/p 指导/vn ，/w 继承/v 和/cc 发扬/v 孙中山/nr 先生/n 爱国/a 、/w 革命/vn 、/w 不断/d 进步/vn 的/ude1 精神/n ，/w 继续/v 解放思想/vl 、/w 实事求是/vl 、/w [与/cc 时/ng 俱/dg 进/vf]/nz 、/w 齐心协力/vl 、/w 扎实/a 工作/vn ，/w 为/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz ，/w 谱写/v 海南/ns 人民/n [美好/a 生活/vn]/nz 新篇章/n 作出/v 新的/a 更大/d 贡献/n 。/w 
张业雄/nr 代表/nnt 中共/n [海南/ns 省委/nis 统战部/nis]/nt 对/p 2013年/t 民革/n [海南省/ns 委会/v]/nt 围绕/v 中心/nis 、/w 服务/v 大局/n ，/w 为/p 海南/ns [经济/n 建设/vn]/nz 发展/vn 所/usuo 做/v 的/ude1 工作/vn 给予/vn 了/ule 肯定/v ，/w 特别/d 是/vshi 在/p 深入/ad 实践/v [社会主义/n 核心/n 价值/n 体系/n]/nz ，/w 加强/v [群众/n 路线/n]/nz [教育/vn 活动/vn]/nz ，/w 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 积极/ad 撰写/v 提案/n 、/w [调研/vn 报告/n]/nz 进行/vn 参政议政/vl ；/w 积极/ad 开展/v [社会/n 服务/vn]/nz 等/udeng 方面/n 取得/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 成绩/n 。/w 他/rr 希望/v 我省/n 民革/n 党员/nnt 继续/v 深入/ad 贯彻/v 学习/vn 中共/n [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 全面/ad 围绕/v 深化改革/v ，/w 参政议政/vl ，/w 履行/v 职能/n ，/w 在/p 改革创新/v 中/f 提高/v 水平/n ，/w 为/p 海南/ns 的/ude1 发展/vn 献计献策/vl 。/w （/w 通讯员/nnt 蒙琳/nr ）/w 

