为/p 改变/v 无序/b 、/w 盲目/ad 发展/vn 、/w 开发/v 层次/n 低/a 的/ude1 现状/n 
我省/n 编制/v [休闲/vn 农业/n]/nz 发展/v 规划/n 
“/w [休闲/vn 农业/n]/nz 应该/v 坚持/v 以/p 农/ng 为/p 本/rz ，/w 以/p 农业/n 为基础/nz ，/w 以/p 农民/nnt 为/p [经营/vn 主体/n]/nz ，/w 以/p [民俗/n 文化/n]/nz 为/p 灵魂/n 。/w ”/w 今天/t ，/w 省/n 农业厅/nis 在/p 文昌/ns 召开/v 会议/n ，/w 分别/d 就/d 《/w 海南省/ns [休闲/vn 农庄/n]/nz 建设/vn 规范/v (/w 草案/n )/w 》/w 、/w 《/w [海南省/ns 休闲/vn 农业/n 观光/vn 果园/n]/nt 建设/v 标准/n (/w 草案/n )/w 》/w 、/w 《/w 海南省/ns [休闲/vn 农业/n]/nz 发展/v [项目/n 规划/n]/nz (/w 草案/n )/w 》/w 等/udeng 征求/v 专家/nnt 意见/n 。/w 
目前/t ，/w 海南/ns [休闲/vn 农业/n]/nz 企业/n 和/cc [休闲/vn 农业/n]/nz 园/ng 已/d 发展/vn 到/v [175/m 家/q]/mq ，/w 形成/v 了/ule 海口/ns 、/w 保亭/ns 、/w 三亚/ns 等/udeng 为/p 代表/nnt 的/ude1 [3/m 个/q]/mq [休闲/vn 农业/n 与/cc 乡村/n 旅游/vn]/nz 聚集/v 区/n 。/w 但是/c ，/w 由于/p 缺少/v 规范性/n [指导/vn 意见/n]/nz 和/cc 规划/n ，/w 我省/n [休闲/vn 农业/n]/nz 处于/v 无序/b 、/w 盲目/ad 发展/v 状态/n ，/w 开发/v 层次/n 低/a ，/w [资源/n 利用/v]/nz 浅/a ，/w 重复/vd 雷同/vi 多/a 。/w 
[专家/nnt 提醒/v]/nz ，/w 在/p 建设/v [休闲/vn 农业/n]/nz 时/ng 要/v 避免/v “/w 走/v 偏/d ”/w 。/w 
我省/n 独特/a 的/ude1 [热带/n 气候/n]/nz 、/w 优良/z 生态/n 、/w [特色/n 农业/n]/nz 、/w [地域/n 文化/n]/nz 等/udeng 为/p 发展/v [休闲/vn 农业/n]/nz 提供/v 了/ule 很好/ad 的/ude1 资源/n 。/w “/w 但是/c ，/w 有/vyou 资源/n 还/d 不够/a ，/w 关键/n 要/v 有/vyou 市场/n ，/w [休闲/vn 农业/n]/nz 的/ude1 开发/vn ，/w 关键/n 是/vshi 如何/ryv 充分/ad 挖掘/v 客源/n 。/w ”/w [海南/ns 大学/nis 经管/v 学院/nis]/nt 副院长/nnt 柯佑鹏/nr 教授/nnt 说/v 。/w 
“/w 本/rz 岛/n 都市/n 人口/n 不足/an 、/w 岛/n 外/f 客源/n 太远/d ，/w 是/vshi 我省/n [休闲/vn 农业/n]/nz 面临/v 的/ude1 一大/n 难题/n 。/w ”/w [海南/ns 行政/n 学院/nis]/nt 研究员/nnt 夏鲁平/nr 也/d 认为/v ，/w 我们/rr 要/v 充分/ad 用/p 好/a 海南/ns 资源/n 的/ude1 “/w 独特/a 性/ng ”/w ，/w 吸引/v 岛/n 外/f 游客/n 。/w 
“/w 也/d 要/v 充分/ad 挖掘/v 乡村/n 文化/n ，/w 比如/v ，/w 换花节/nz 、/w 军坡节/nz 、/w 三月/t 三等/b 海南/ns 传统/n 民俗/n 节日/n 及/cc 特色/n 餐饮/n 等/udeng 。/w ”/w [中国/ns 热带/n 农业/n 科学院/nis]/nt 博士后/nnt 、/w [海南省/ns 规划院/nis]/nt 副处长/nnt 夏勇开/nr 说/v 。/w 
[海南/ns 大学/nis 园艺/n 园林/n 学院/nis]/nt 教授/nnt 林尤奋/nr 则/d 表示/v ：/w “/w [生态/n 环境/n]/nz [休闲/vn 农业/n]/nz 的/ude1 基础/n 与/cc 根本/a ，/w 发展/v 过程/n 中/f 一定/b 要/v 保护/vn 好/a 。/w 发展/v [有机/b 农业/n]/nz ，/w 提供/v 绿色/n 安全/an 农产品/n 也/d 是/vshi 保证/v [休闲/vn 农庄/n]/nz [可持续/nz 发展/vn]/nz 的/ude1 [关键/n 因素/n]/nz 。/w ”/w 
