人民网/nz 海南/ns 视窗/n 海口/ns 1月12日/t 电/n （/w 肖霈/nr ）/w 1月12日/t 上午/t ，/w “/w 幸福/a 海口/ns 民防/n 护航/vi ”/w 海口市/ns 民防/n 知识/n 进/vf 公园/n 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz 走进/v [金牛岭/nz 公园/n]/nz 。/w 据悉/v ，/w 该/rz [公益/n 活动/vn]/nz 将/d 于/p 2月/t 和/cc 3月/t 分别/d 在/p 万绿园/ns 和/cc [人民/n 公园/n]/nz 继续/v 举行/v 。/w 
为了/p 宣传/v 民防/n 文化/n 、/w 展现/v 公园/n 文化/n 、/w 挖掘/v [群众/n 文化/n]/nz ，/w [海口市/ns 民防/n 局/n]/nz 、/w [海口市/ns 园林/n 管理局/nis]/nt 和/cc [海口/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 共同/d 策划/vn 推出/v 了/ule 海口市/ns 民防/n 知识/n 进/vf 公园/n 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 此次/rz 的/ude1 [金牛岭/nz 公园/n]/nz 专场/n 活动/vn 是/vshi [第/m 一场/mq]/mq 。/w 主办方/nz 邀请/v 了/ule 平/v 日/b 里/f 活跃/a 在/p [金牛岭/nz 公园/n]/nz 的/ude1 [10/m 支/q]/mq 具有/v 代表性/n 的/ude1 群众/n [文艺/n 团体/n]/nz 上台/vi 展现/v 才艺/n ，/w 舞蹈/n 、/w 合唱/vn 、/w 腰鼓/n ，/w 大家/rr 纷纷/d 拿出/v 精心/ad 编排/v 的/ude1 节目/n ，/w 精彩/a 的/ude1 表演/vn 博得/v 了/ule 阵阵/q 掌声/n 。/w 
海南/ns 本土/n 知名/a 音乐人/nnt 田丰/nr 受邀/v 来到/v 活动/vn 现场/s ，/w 带领/v 弟子/n 激情/n 演绎/v 了/ule 《/w 大海/n 之/uzhi 南/b 》/w ，/w 把/pba 现场/s 气氛/n 推向/v 了/ule 高潮/n 。/w 主办方/nz 还/d 准备/v 了/ule 游戏/n 互动/vn 和/cc 民防/n 知识/n 有/vyou 奖/n 问答/vn ，/w 派出/v 了/ule 大米/nf 、/w 咖啡/nf 、/w 红酒/nf 、/w 饮料/nf 等/udeng 丰厚/a 的/ude1 奖品/n 。/w 
为了/p 让/v 广大/b 市民/n 更加/d 直观/a 地/ude2 了解/v 民防/n 设备/n ，/w 掌握/v 民防/n 知识/n ，/w [海口市/ns 民防/n 局/n]/nz 还/d 在/p 活动/vn 现场/s 设立/v 了/ule 民防/n 知识/n 宣传/vn 点/qt ，/w 把/pba [1/m 辆/q]/mq 大型/b [指挥/v 通信/vn]/nz 车/n 、/w [1/m 辆/q]/mq 信息采集/gi 车/n 和/cc [1/m 辆/q]/mq 指挥/v 保障/vn 车/n 开/v 到/v 了/ule 活动/vn 现场/s 进行/vn 展示/v ，/w 同时/c 展示/v 的/ude1 还有/v [16/m 件/q]/mq 民防/n 警报/n 设施/n 和/cc [通信/vn 设备/n]/nz ，/w 摆放/v 民防/n 知识/n 宣传/v 展板/n ，/w 让/v 市民/n 们/k 大开眼界/vl 。/w 与此同时/c ，/w 活动/v 主办方/nz 还/d 免费/vd 发放/v 了/ule [1000/m 个/q]/mq 民防/n 宣传/v [环保/n 购物袋/nz]/nz ，/w 里面/f 装有/v 民防/n 知识/n 宣传/v 手册/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w “/w 幸福/a 海口/ns 民防/n 护航/vi ”/w 海口市/ns 民防/n 知识/n 进/vf 公园/n 大型/b [公益/n 活动/vn]/nz 由/p [海口市/ns 民防/n 局/n]/nz 、/w [海口市/ns 园林/n 管理局/nis]/nt 和/cc [海口/ns 广播/vn 电视台/nis]/nt 联合/vd 主办/v ，/w [海口/ns 广播/vn 电视台/nis 广播/vn 一台/mq]/nt 、/w 海口市/ns [金牛岭/nz 公园/n]/nz 管理处/nis 承办/v ，/w [海南/ns 南国/s 置业/n 有限公司/nis]/nt 协办/vi 。/w 
