今年/t 圆明园/ns [第五/m 届/q]/mq 皇家/n 庙会/n 将/d 于/p 1月31日/t 至/p 2月6日/t 举行/v ，/w 本届/r 庙会/n 响应/v 五/m 部委/n 的/ude1 “/w 节俭/a 令/v ”/w 精神/n ，/w 不/d 在/p 园/ng 容/v 布置/vn 上/f 花/n 大/a 价钱/n ，/w 而是/c 在/p 各项/r [文化/n 活动/vn]/nz 的/ude1 策划/vn 上下/f 工夫/n 。/w 
圆明园/ns 今年/t 提出/v “/w 节俭/a 办/v 庙会/n ”/w 的/ude1 口号/n ，/w 首先/d 减少/v 了/ule 园/ng 容/v 布置/vn 的/ude1 [经费/n 投入/v]/nz ，/w 今年/t 的/ude1 庙会/n 灯笼/n 中/f ，/w 有/vyou [3000/m 个/q]/mq 就是/v 去年/t 使用/v 过/uguo 的/ude1 旧/a 灯笼/n 。/w 此外/c ，/w 去年/t 的/ude1 皇家/n 买卖街/nz 牌坊/n ，/w 也/d 将/d 被/pbei 油漆/n 之后/f 再次/d 使用/v 。/w 据/p [圆明园/ns 公园/n]/nz 管理处/nis 介绍/v ，/w 这些/rz 物料/n 由于/p 保管/v 得当/a ，/w 稍加/v 整理/vn 后/f 依然/d 崭新/b 如/v 初/f ，/w [完全/ad 可以/v]/nz 再次/d 利用/v ，/w 为/p 园内/s 节省/v 了/ule 不少/m 开支/n 。/w 
另一方面/c ，/w 庙会/n 是/vshi [北京/ns 市民/n]/nz [春节/t 期间/f]/nz 最/d 期待/v 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz 之一/rz 。/w 为了/p 能/v 继续/v 献/v 上/f 精彩/a 的/ude1 内容/n ，/w 圆明园/ns 提前/vd 两个月/mq 就/d 开始/v 精心/ad 策划/vn ，/w 在/p 庙会/n 重头戏/n “/w 冰嬉/nz ”/w 上/f ，/w 选取/v 康熙/n 、/w 雍正/n 、/w 乾隆/n [三/m 代/q]/mq 皇帝/nnt 一起/s 在/p [镂/n 月/n 开/v 云/vg]/nz 赏牡丹/nz 的/ude1 历史/n 典故/n ，/w 编排/v 出/vf “/w 天子/nnd 出巡/v 、/w 圆明园/ns 御花园/n 、/w 乾隆/n 舞剑/vn 、/w 爷孙/nz 骑射/nz 、/w 三/m 帝/ng 闲庭/nz 赏牡丹/nz ”/w 等/udeng 妙趣横生/vl 的/ude1 [故事/n 情节/n]/nz ，/w 将/d 在/p 凤麟洲/nr 上演/v 一台/mq 前所未有/vl 的/ude1 冰上/n 大戏/n 。/w 
此外/c ，/w [公益/n 活动/vn]/nz 仍/d 是/vshi 今年/t 的/ude1 重点/n 内容/n ，/w 园/ng 方/q 推出/v “/w 四世同堂/vl 家庭/n 免费/vd 逛庙会/nz 拍摄/v 全家福/n ”/w [公益/n 活动/vn]/nz ，/w 目前/t 已有/v 100多户/m 家庭/n 预约/v 参加/v 。/w 圆明园/ns 表示/v ，/w 只要/c 满足/v 四世同堂/vl 且/c 能/v 到/v 现场/s 拍摄/v 这/rzv 两个/mq 条件/n 即可/v 参加/v ，/w 全程/n 不/d 需/v 任何/rz 费用/n 。/w 
圆明园/ns [第五/m 届/q]/mq 皇家/n 庙会/n 还/d 将/d 推出/v 多项/mq 服务于/v 市民/n 的/ude1 [文化/n 活动/vn]/nz ，/w 如/v 邀请/vn 专业/n 歌舞/n 团队/n ，/w 在/p 春泽斋/nz 搭建/v 起/vf 了/ule 舞台/n ，/w 农历/n 初一/n 至/p 初七/t 上演/v 满族/nz 、/w 蒙古族/nz 、/w 朝鲜族/nz 以及/cc 云南/ns 、/w 新疆/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 民族/n 歌舞/n ，/w 还有/v 中国/ns 各地/rzs 传统/n 戏曲/n 名/q 段/q 荟萃/v ，/w 为/p 市民/n 的/ude1 春节/t 助兴/vi ；/w 每日/r 免费/vd 提供/v [100/m 枚/q]/mq 空白/n 明信片/n 赠送/v 给/p 前/f [100/m 名/q]/mq 进入/v [圆明园/ns 皇家/n 庙会/n]/nz 的/ude1 游客/n ，/w 可/v 将/d 自己/rr 当日/t 拍/v 下/f 皇家/n 庙会/n 的/ude1 精彩/a 瞬间/n 现场/s 制作/v 为/p DIY/x 明信片/n ，/w 邮寄/v 给/p 亲朋好友/n 等/udeng 。/w 
