中国/ns 驻/v 加拿大/nsf 大使/nnt 在/p 《/w [环球/n 邮报/n]/nz 》/w 上/f 发表/v 的/ude1 文章/n 。/w 外交部/nto 网站/n 截图/vn 
中国/ns [13/m 位/q]/mq 大使/nnt 密集/a 发文/vi 批/q 安倍/nrf 
2013年12月26日/t ,/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 不顾/v 各方/r 反对/v 悍然/d 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 。/w 此举/rzv 引致/nz 众多/a 饱受/v [日本/ns 军国主义/n]/nz 毒害/v 的/ude1 亚洲/ns 邻国/n 的/ude1 不满/an 。/w 去年/t 12月30日/t ，/w 中国/ns 驻/v 日/b 大使/nnt 程永华/nr 率先/d 在/p 日本/ns 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 发表/v 题为/v 《/w 发表/v “/w 不/d 战/v 誓言/n ”/w 找错/nz 了/ule 地方/n 》/w 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 批驳/v 安倍/nrf 参拜/v 的/ude1 [错误/n 观点/n]/nz 后/f ，/w 直至/v 前天/n ，/w 已有/v 近/a 40余人次/m 中国/ns 驻外/vn 使/v 节/q 通过/p 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz 、/w 召开/v 记者会/n 等/udeng 方式/n 批驳/v 安倍/nrf 政府/nis 错误/n 言行/n ，/w 频率/n 之/uzhi 高/a 、/w 规模/n 之/uzhi 大/a 十分/d 鲜见/v 。/w 
[32/m 位/q]/mq 大使/nnt 发文/vi 批/q 安倍/nrf 
去年/t 12月26日/t ，/w 安倍晋三/nrj 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 的/ude1 当天/t 下午/t ，/w 遭到/v 中方/n [强烈/a 抗议/vn]/nz 和/cc 严厉/a 谴责/v 。/w 中国/ns 外长/nnt 王毅/nr 当天/t 下午/t 即/v 召见/v 日本/ns [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 木/ng 寺/ng 昌/ag 人/n ，/w 表示/v 如果/c 日方/n 蓄意/d 继续/v 挑战/vn [中/f 日/b 关系/n]/nz 底线/n ，/w 中方/n 必将/d [奉陪/v 到底/d]/nz 。/w 随后/d ，/w [全国人大/nto 外事/n 委员会/nis]/nt 、/w 全国政协/nt [外事/n 委员会/nis]/nt 相继/d 发表声明/v ，/w 强烈/a 谴责/v 安倍/nrf 行径/n 。/w 28日/t ，/w 国务委员/nnt 杨洁篪/nr [发表/v 谈话/vn]/nz 表示/v [中国/ns 人民/n]/nz 不可/v 侮/vg ，/w 奉劝/v 安倍/nrf 改弦易辙/vl 。/w 
去年/t 12月30日/t ，/w 中国/ns 驻/v 日/b 大使/nnt 程永华/nr 率先/d 在/p 日本/ns 《/w [每日/r 新闻/n]/nz 》/w 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 打响/v 驻外大使/nnd 批驳/v 安倍/nrf [错误/n 观点/n]/nz 的/ude1 头/n 炮/n 。/w 记者/nnt 登录/v 中国/ns 驻外/vn 使领馆/n 网站/n 发现/v ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 在/p 不到/v 半个月/mq 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 至少/d 有/vyou [32/m 名/q]/mq 驻外/vn 使/v 节/q 在/p 驻/v 在/p 国/n 当地/s 知名/a 刊物/n 上/f 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 批驳/v 安倍/nrf 行径/n 。/w 其中/rz ，/w 外交部/nto 网站/n 转载/v 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz 就/d 有/vyou [13/m 条/q]/mq 。/w 
□/w 特点/n 
高/a 密度/n 
据/p 外交部/nto 网站/n 显示/v ，/w 仅/d 1月10日/t 一天/mq ，/w 就/d 有/vyou 驻/v 美国/nsf 、/w 驻/v 俄罗斯/nsf 、/w 驻/v 哈萨克斯坦/nsf 、/w 驻/v 厄瓜多尔/nsf 、/w 驻/v 摩尔多瓦/nsf 、/w 驻/v 罗马尼亚/nsf 、/w 驻/v 柬埔寨/nsf 等/udeng [7/m 国/n]/mq 大使/nnt 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 达到/v 一个/mq 小/a 高潮/n 。/w 有的/rz 大使/nnt 同时/c 在/p 数/n 家/q 媒体/n 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 有的/rz 大使/nnt 则/d 连续/a 数/n 天/qt 在/p 不同/a 媒体/n 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz 。/w 
有/vyou 影响/vn 
在/p 刊登/v 中国/ns 大使们/nz [署名/vi 文章/n]/nz 的/ude1 媒体/n 中/f ，/w 不乏/v 《/w [华盛顿/nsf 邮报/n]/nz 》/w 、/w 《/w [每日/r 电讯报/n]/nz 》/w 等/udeng [国际/n 知名/a]/nz 媒体/n ，/w 这些/rz 媒体/n 大/a 都/d 在/p 驻/v 在/p 国/n [影响/vn 很大/d]/nz 。/w 这些/rz 媒体/n 大多/d 将/d 中国/ns 大使/nnt 的/ude1 文章/n 刊登/v 在/p 重要/a 版面/n 上/f ，/w 并/cc 配/v 以/p 大使/nnt 图片/n ，/w 而/cc 有些/rz 媒体/n 更是/d 发表/v 相关/vn 评论/n ，/w 支持/v 正义/n 的/ude1 声音/n 。/w 
多角度/n 
除了/p 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz 外/f ，/w 中国/ns 驻外/vn 使/v 节/q 还/d 通过/p 其他/rzv 方式/n “/w 多管齐下/vl ”/w 集中/v 表明/v 中方/n 立场/n ，/w 批驳/v 安倍/nrf 参拜/v 之/uzhi 举/v 。/w 据/p [京华/ntc 时报/n]/nz 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 截至/v 昨天/t ，/w 我/rr 驻外/vn 使/v 节/q 共有/v [40/m 人次/qv]/mq 通过/p 接受/v 当地/s 媒体/n 专访/vn 、/w 约见/v 当地/s 媒体/n [主要/b 负责人/nnt]/nnt ，/w 召开/v 专门/d 座谈会/n 、/w 举行/v [媒体/n 吹风会/n]/nz 、/w 在/p [公开/ad 场合/n]/nz 表态/vi 等/udeng 方式/n ，/w 在/p 驻/v 在/p 国/n 当地/s 集中/v 发声/vn 。/w 
显/v 自信/a 
在/p 这些/rz 大使/nnt 中/f ，/w 中国/ns 驻/v 英/b 大使/nnt 刘晓明/nr 无疑/d 是/vshi “/w 男一号/nnt ”/w ，/w 他/rr 将/d 日本/ns 比作/v “/w 伏地魔/nz ”/w 的/ude1 论点/n ，/w 引起/v [西方/ns 世界/n]/nz 极大/a 关注/v 。/w 随后/d ，/w 他/rr 在/p BBS/x 知名/a 节目/n 与/cc 日/b 驻/v 英/b 大使/nnt 林景一/nr 的/ude1 “/w 一墙之隔/n ”/w 的/ude1 论战/vn 中/f 的/ude1 表现/vn 也/d 备受/v 赞誉/vn ，/w 被/pbei 评论/n 为/p “/w 中国/ns 外交官/nnt 使用/v 异乎寻常/al 的/ude1 生动/a 语言/n ，/w 发起/v 前所未有/vl 的/ude1 舆论/n 攻势/n ”/w 。/w 
□/w 专家/nnt 分析/vn 
在/p [重大/a 问题/n]/nz 上/f 抢夺/v 话语权/nz 
前/f 驻外大使/nnd 陈明明/nr 介绍/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 后/f ，/w 中方/n 的/ude1 强烈/a 反应/vn 包括/v 大使们/nz 的/ude1 表态/vn 都/d 是/vshi 中方/n 对/p 日本/ns 领导人/nnt 及/cc 政府/nis 所/usuo 做/v 所/usuo 为/p 整体/n 反应/vn 的/ude1 组成部分/n 。/w 
陈明明/nr 说/v ，/w 驻外大使/nnd 在/p 国外/s 媒体/n 上/f [发表/v 文章/n]/nz 或/c 接受/v 驻/v 在/p 国/n 媒体/n 采访/v ，/w 向/p 外界/n 宣传/vn 、/w 介绍/v 中国/ns ，/w 是/vshi 比较/d 常见/a 的/ude1 方法/n ，/w 也/d 是/vshi 驻外大使/nnd 工作/vn 的/ude1 一个/mq 重要/a 责任/n 之一/rz ，/w 就/d [国际/n 社会/n]/nz 关注/v 的/ude1 问题/n 发声/vn 是/vshi [正常/a 现象/n]/nz ,/w 但/c 一般/ad 以/p 介绍/v 中国/ns 为/p 多/a ，/w 比如/v 中国/ns 梦/n 、/w [十八/m 大/a]/mq 等/udeng ，/w 就/d 同一个/b 问题/n ，/w 且/c 是/vshi 双边/n 国家/n 关系/n 中/f 的/ude1 敏感/a 问题/n ，/w 以/p 这样/rzv 的/ude1 频率/n 、/w 这样/rzv 的/ude1 阵势/n [发表/v 文章/n]/nz ，/w 比较/d 罕见/a ，/w 在/p 其/rz 印象/n 中/f 前所未有/vl 。/w 
陈明明/nr 指出/v ，/w 尽管/c 此前/t [中国/ns 政府/nis]/nt 已/d 正式/ad 表态/vi 表明/v 立场/n ，/w 但/c 这些/rz 国外/s 媒体/n 不一定/nz 予以/vx 报道/v 和/cc 刊登/v ，/w 且/c 一些/mq 西方/ns 媒体/n 对/p 中国/ns 有偏见/nz ，/w 报道/v 也/d 不一定/nz 准确/a ，/w 中国/ns 驻外大使/nnd [发表/v 文章/n]/nz ，/w 是/vshi 让/v 外界/n 听得/v 到/v 中国/ns 的/ude1 声音/n ，/w 在/p [重大/a 问题/n]/nz 上/f 抢夺/v 话语权/nz ，/w 意义/n 非常/d 重要/a 。/w 
保持/v 高压/n 希望/v 日方/n [承认/v 错误/n]/nz 
陈明明/nr 介绍/v ，/w 一般/ad 大使/nnt 自己/rr 会/v 动手/vn 写/v 在/p 外/f 媒/ng 刊登/v 的/ude1 [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 写/v 之前/f 会/v 先/d 看/v 国务委员/nnt 、/w 外交部长/nnt 、/w 外交部/nto 发言人/nnt 等/udeng 的/ude1 基本/a 表态/vi ，/w 文章/n 与/cc 国内/s 的/ude1 表态/vn 基本/a 立场/n 是/vshi 一致/a 的/ude1 ，/w 一般/ad 会/v 选择/vn 当地/s 国家/n 有/vyou 影响/vn 的/ude1 主流/n 媒体/n 发表/v ，/w 扩大/v 影响/vn 。/w 
“/w 这个/rz 文章/n 并/cc 不好/a 写/v ”/w ，/w 陈明明/nr 说/v ，/w 大使/nnt 在/p 文章/n 中/f 提到/v 驻/v 在/p 国/n 的/ude1 二战/n 历史/n ，/w 是/vshi 为/p 提醒/v 对方/n 日本/ns 领导人/nnt 在/p 否定/v 二战/n 历史/n ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 二战/n 胜利果实/n 的/ude1 否定/vn ，/w 很多/m 国家/n 都/d 是/vshi 二战/n 受害/vi 国/n ，/w 因此/c 这/rzv 不仅仅/d 是/vshi [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 问题/n ，/w 同时/c 也/d 能/v 引起/v 共鸣/vn 。/w 
有的/rz 大使/nnt 没有/v 发表/v [署名/vi 文章/n]/nz ，/w 而是/c 召开/v 专门/d 的/ude1 记者会/n ，/w 尽管/c 现在/t 国外/s 媒体/n 也/d 很/d 愿意/v 听到/v 当事国/n 的/ude1 声音/n ，/w 但/c 投稿/vi 有可能/nz 登/v 也/d 有可能/nz 不/d 登/v ，/w 因此/c 大使/nnt 会/v 通过/p 各种/rz 渠道/n 来/vf 发出/v 声音/n ，/w 座谈会/n 、/w 记者会/n 等/udeng 多管齐下/vl ，/w 形成/v [这个/rz 问题/n]/nz 对外/vn 宣传/vn 的/ude1 小/a 高潮/n 。/w 
陈明明/nr 认为/v ，/w 这/rzv 也/d 体现/v 中方/n 在/p 日/b 领导人/nnt 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 等/udeng 问题/n 上/f 保持/v 高压/n ，/w 希望/v 日方/n [承认/v 错误/n]/nz ，/w 改变/v 做法/n ，/w 是/vshi [一定/b 程度/n]/nz 内/f 的/ude1 反制/nz ，/w 是/vshi 有理/a 有/vyou 节/q 的/ude1 立场/n 。/w 
中/f 日/b 保持/v 克制/vn 的/ude1 战略性/n 对抗/v 
尽管/c 有/vyou 这么/rz 多/a 中国/ns 驻外大使/nnd 齐声/d 谴责/v ，/w 但/c 中国/ns 并/cc 没有/v 把/pba 日本/ns [驻华/vn 大使/nnt]/nnt 赶回/v 去/vf ，/w 也/d 没有/v 把/pba 自己/rr 的/ude1 驻/v 日/b 大使/nnt 撤回/v 来/vf ，/w 中/f 日/b 大使级/b 的/ude1 外交/n 渠道/n 依然/d 保留/v ，/w 中/f 日/b 对抗/v 在/p 专家/nnt 看来/v 还是/c 有分寸/a 的/ude1 、/w 克制/v 的/ude1 。/w 
[中国/ns 人民/n 大学/nis 国际/n 关系/n 学院/nis]/nt 副院长/nnt 金灿荣/nr 认为/v ，/w 过去/vf 中国/ns 有/vyou 维护/v [中/f 日/b 关系/n]/nz 大局/n 的/ude1 想法/n ，/w 在/p 日本/ns 对/p 二战/n 历史/n 的/ude1 认识/vn 问题/n 上/f 没有/v 投入/vn 太多/ad 外交/n 力量/n 去/vf 说/v ，/w 加上/v 当前/t 中国/ns [国际/n 地位/n]/nz 提高/v ，/w [国际/n 社会/n]/nz 也/d 更/d 关注/v 中国/ns 的/ude1 一言一行/n ，/w 给/p 中国/ns 更多/ad 发声/vn 的/ude1 空间/n 。/w 
金灿荣/nr 认为/v ，/w [中/f 日/b 关系/n]/nz 的/ude1 紧张/a 将/d 长期/d 化/v ，/w 因此/c 需要/v 最大/gm 范围/n 地/ude2 争取/v 国际/n 支持/v ，/w 所以/c 这次/r 大使/nnt 发声/vn 的/ude1 面/nf 比较/d 广/a ，/w 不光/c 有/vyou 发达国家/n 也/d 有/vyou 发展中国家/n ，/w 且/c 因为/c 两国/mq 当前/t 争端/n 涉及/v 领土/n 争议/vn ，/w 因此/c 双方/n 都/d 很/d 看重/v ，/w 采取/v 很多/m 步骤/n 对抗/v ，/w 但/c 与此同时/c 也/d 都/d 不/d 愿意/v 冲突/vn 升级/vi ，/w 在/p 很/d 节制/vn 地/ude2 控制/vn 矛盾/an ，/w 因此/c 可以/v 说/v 是/vshi 一种/mq 层级/n 很高/d 的/ude1 战略性/n 对抗/v 。/w 
□/w 国际/n 影响/vn 
奥巴马/nrf 或/c 取消/v 4月/t 访日/v 行程/n 
据/p 央视/j 《/w [东方/s 时空/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 安倍/nrf 去年/t 年底/f 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz ，/w 招致/v [国际/n 社会/n]/nz 一片/mq 谴责/v 。/w 中国/ns 多/a 名/q 驻外大使/nnd 密集/a 发表/v 谴责/vn 文章/n ，/w 韩国/nsf 等/udeng [亚洲/ns 国家/n]/nz 也/d [纷纷/d 表示/v]/nz 不满/an ，/w 这些/rz 情况/n 或/c 影响/vn 到/v 美国/nsf 总统/nnt 奥巴马/nrf [4/m 月份/n]/mq 的/ude1 访日/v 计划/n 。/w 
韩国/nsf KBS/x 援引/v 华盛顿/nsf 外交/n 人士/n 的/ude1 话说/vn ，/w 本周/t 前往/v 美国/nsf 访问/vn 的/ude1 韩国/nsf 外长/nnt 尹炳世/nr ，/w 与/cc 美国/nsf 国务卿/nnt 克里/nrf 等/udeng 政府/nis 高官/nnt 会晤/v 时/ng ，/w 美方/n 毫不/d 保留/v 地/ude2 表达/v 了/ule 对/p 安倍/nrf 等/udeng 歪曲/v 历史/n 行为/n 的/ude1 失望/a ，/w 并/cc 私下/d 向/p 韩方/nr 表示/v ，/w 华盛顿/nsf 正/d 把/pba 安倍/nrf 此举/rzv 视为/v 是/vshi 对/p 美国/nsf 的/ude1 “/w 违逆/nz ”/w ，/w 将/d 采取/v 明确/a 的/ude1 应对/vn 措施/n 。/w 
美方/n [特别/d 强调/v]/nz ，/w 奥巴马/nrf 已/d 因此/c 取消/v 对/p 驻/v 日/b 美军/n [普/ag 天/qt 间/f 基地/nis]/nz 搬迁/v [达成/v 协议/n]/nz 的/ude1 欢迎/vn 声明/n ；/w 原计划/nz 安排/v 在/p 今年/t 4月/t 的/ude1 奥巴马/nrf 访日/v 行程/n 也/d 可能/v 被/pbei 取消/v 。/w 
□/w 安倍/nrf 动作/n 
安倍/nrf 睡/v 不/d 着/uzhe 要/v 喝/vn 白兰地/nf 
据/p [环球/n 时报/n]/nz 援引/v [日本/ns 时事/n 通讯社/nis]/nt 10日/t 的/ude1 报道/vn 称/v ，/w 据/p [日本/ns 外务省/nt]/nt 干部/nnt 称/v ，/w 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 给/p [日本/ns 外务省/nt]/nt 下令/v 说/v ，/w 中国/ns 正/d 通过/p 第三国/nz 的/ude1 媒体/n 对/p 自己/rr 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz [一/d 事/n]/mq 展开/v 批判/vn ，/w [日本/ns 外务省/nt]/nt 要/v 向/p [日本/ns 驻外/vn 使馆/nis]/nt 要求/n 反驳/v 中国/ns 的/ude1 主张/v ，/w 要/v 积极/ad 地/ude2 将/d 自己/rr 参拜/v 的/ude1 真意/n “/w 宣誓/vi 不/d 战/vg ”/w 向/p 外/f 宣传/vn 。/w 
而/cc 据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 安倍晋三/nrj 的/ude1 妻子/n 安倍昭惠/nrj 在/p 与/cc 其/rz 朋友/n 的/ude1 交谈/vn 中/f 透露/v ，/w “/w 他/rr 做错/nz 了事/vi 也/d 从来不/d 道歉/vi ，/w 我/rr 从来/d 没有/v 听/v 他/rr 说/v 过/uguo 一句/mq ‘/w 对不起/v ’/w ”/w 。/w 安倍昭惠/nrj 还/d 告诉/v 朋友/n ，/w 最近/t [一段/mq 时间/n]/nz 安倍/nrf 患/v 上/f 了/ule 失眠症/n ，/w 每夜/nz 临睡/nz 前/f 需要/v 喝/vn 一盅/nz 白兰地/nf 才能/n 入眠/vi 。/w 
