在/p [广西/ns 南宁/ns]/ns 街头/s ，/w 广西/ns -/w 东盟/ns [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 公务车/nz 车身/n 已经/d 贴/v 上/f “/w [公务/n 用车/n]/nz ”/w 标识/n (/w 1月9日/t 摄/vg )/w 。/w 从/p 今年/t 开始/v ，/w 广西/ns -/w 东盟/ns [经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 实行/v [公务/n 用车/n]/nz “/w 实名/gi ”/w 上/f 路/n ，/w [138/m 辆/q]/mq 公车/n 车身/n 全部/m 粘贴/v “/w [公务/n 用车/n]/nz ”/w 标识/n ，/w 并/cc 附上/v 举报/vn 电话/n ，/w 公开/ad 接受/v [社会/n 监督/vn]/nz 。/w (/w 新华社/nt 记者/nnt 黄孝邦/nr 摄/vg )/w 
