小/a 骏/ag 億/nz 在/p [江西/ns 新余市/ns 公安局/nis]/nt [特警/nnd 支队/nis]/nz 观摩/v 枪械/n 。/w 
小/a 骏/ag 億/nz 身穿/v 新/a 余/ng 警方/n 为/p 其/rz 定制/n 的/ude1 警服/n 观看/v 女警/nnt 工作/vn 。/w 
昨日/t ，/w 江西/ns 新余市/ns 一家/n [大型/b 超市/nis]/nz 广场/n ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 在/p 现场/s 参与/v 解救/vn “/w 人质/n ”/w 。/w 本/rz 版/n 图片/n //w 新华社/nt 发/v 
江西/ns 新/a 余/ng [10/m 岁/qt]/mq 男孩/n 小/a 骏/ag 億/nz ，/w 6岁时/t 突发/vn “/w 肌肉/n 营养/n 不良/a ”/w 症/ng ，/w 只能/v 在/p 地上/s 以/p 手/n 代/q 脚/n 爬行/vi 。/w 但/c 他/rr 依然/d 坚持/v 进入/v 课堂/n ，/w 他/rr 有/vyou 个/q 心愿/n ，/w 当/p 警察/nnt 、/w 抓/v 坏人/n 。/w 
为了/p 帮/v 小/a 骏/ag 億/nz 圆梦/v ，/w 新余市/ns 全城/n 总动员/vn ，/w [新余市/ns 委/ng]/nto 市政府/n 、/w 新余市/ns 公安/n 、/w 新余市/ns 民/ng 通力/d 配合/v ，/w 在/p 昨天/t 导演/nnt 了/ule 一场/mq “/w 劫持/v 人质/n 案件/n ”/w ，/w 实现/v 了/ule 小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 警察/nnt 梦/n 。/w 
想/v 当/p 警察/nnt 的/ude1 小男孩/nz 
小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 母亲/n 陈青梅/nr 昨天/t 告诉/v 新京报/nz 记者/nnt ，/w 小/a 骏/ag 億/nz [6/m 岁/qt]/mq 之前/f 能/v 跑/v 能/v 跳/vn 。/w 2010年/t ，/w 她/rr 发现/v 孩子/n 常常/d 没有/v 任何/rz 征兆/n 就/d 摔倒/v 。/w 经过/p 多家/mq 医院/nis 检查/vn ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 最终/d 被/pbei 确诊/v 为/p ，/w “/w 肌肉/n 营养/n 不良/a ”/w ,/w 俗称/v “/w 肌无力/nz ”/w 。/w 
昨天/t 在/p 电话/n 中/f ，/w [10/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小/a 骏/ag 億/nz 声音/n 很大/d ，/w 他/rr 说/v 自己/rr 从/p 很小/a 的/ude1 时候/n 就/d 想/v 当/p 警察/nnt ，/w 抓/v 坏人/n ，/w 保护/v 好人/n 。/w 
定制/n 梦想/n 
小/a 骏/ag 億/nz 不幸/a 的/ude1 遭遇/vn ，/w 让/v 陈青梅/nr 用/p 光/n 了/ule 10多万元/m 的/ude1 积蓄/n ，/w 又/d 多方/d 借/v 了/ule [40/m 万元/q]/mq 。/w 但/c 小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 病情/n 仍/d 无/v 好转/vn 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 2013年11/t 月底/t ，/w 陈青梅/nr 开始/v 在/p 网上/s 写/v 求助信/n 。/w 
求助信/n 发出/v 后/f ，/w 引起/v 了/ule 万千/m 网友/n 的/ude1 注意/vn ，/w 也/d 得到/v 了/ule [新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 官/n 微/ag “/w 新/a 余/ng 发布/v ”/w 的/ude1 关注/vn 。/w 此/rzs 后/f 江西/ns 媒体/n 、/w “/w 新浪/ntc 江西/ns ”/w 都/d 呼吁/v 帮/v 小/a 骏/ag 億/nz 制定/v [圆梦/v 计划/n]/nz 。/w [圆梦/v 计划/n]/nz 发起人/n —/w 新浪/ntc 江西/ns 总编辑/nnt 曾/d 子/ng [一/d 说/v]/mq ，/w 他/rr 的/ude1 灵感/n 来自/v 于/p 去年/t 11月/t 旧金山/nsf 全城/n 为/p 一个/mq 患病/vi 孩子/n 圆/vg “/w 蝙蝠/n 梦/n ”/w 的/ude1 事情/n 。/w 
[新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 外/f 宣/nz 办/v 主任/nnt 敖卫兵/nr 说/v ，/w 他/rr 把/pba 相关/vn 计划/n 和/cc [新余市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 黄文辉/nr 商量/v 后/f ，/w 黄文辉/nr 当即/d 表示/v 全面/ad 配合/v ，/w 此/rzs 后/f [新余市/ns 公安局/nis]/nto 方面/n 给/p 出/vf 了/ule 一个/mq “/w 劫持/v 人质/n 案件/n ”/w 的/ude1 计划/n ，/w 得到/v 了/ule 认可/vn 。/w 
“/w 新/a 余/ng 发布/v ”/w 管理员/nnt 李帅/nr 此/rzs 后/f 操刀/nz 招募/v 志愿者/nnt 计划/n ，/w “/w 我们/rr 就是/v 想/v 让/v 整个/b 新/a 余/ng 的/ude1 人/n 都/d 参与/v 进来/vf 。/w ”/w 李帅/nr 说/v 。/w 
1月4日/t ，/w [新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 在/p [新余市/ns 中心/nis]/nt 设立/v 招募/vn 点/qt ，/w “/w 刚/d 摆好/v ，/w 市民/n 纷纷/d 报名/vi 。/w ”/w 敖卫兵/nr 说/v ，/w 当时/t 新/a 余/ng 某公司/nz 的/ude1 职员/nnt 李飞/nr 也/d 在/p 同一个/b 地点/n 为/p 公司/nis 忙/v 业务/n ，/w 得知/v 招呼/vn 志愿者/nnt 的/ude1 消息/n 后/f ，/w 这/rzv 名/q [27/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小伙子/n 当即/d 报名/vi 演/v 劫匪/n ，/w “/w 就/d 想尽/v 点/qt 力/n 。/w ”/w 李飞/nr 说/v 。/w 
1月6日/t ，/w 人员/n 确定/v 完毕/vi 后/f ，/w [新余市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis 突击队/nis]/nt 中队长/nnt 刘益/nr 带领/v 志愿者/nnt 们/k 进行/vn 了/ule 排练/v 。/w “/w 这次/r 是/vshi 我/rr 最/d 难忘/a 的/ude1 一次/mq 排练/v 。/w ”/w 刘益/nr 坦言/v ，/w 这次/r 不是/c 面对/v 各种/rz [突发/vn 事件/n]/nz ，/w 而是/c 参与/v 到/v [社会/n 公益/n 事业/n]/nz 当中/f 来/vf ，/w “/w 这种/r 身份/n 的/ude1 转变/vn 让/v 我/rr 觉得/v 很/d 有/vyou 意义/n 。/w ”/w 
圆梦/v 
昨天/t 一大/n 早/a [新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 来到/v 小/a 骏/ag 億/nz 家/q 接/v 其/rz 出发/vi 。/w [第一/m 站/vi]/mq 是/vshi [新余市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis]/nt 的/ude1 营房/n ，/w 迎接/v 小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 是/vshi [新余市/ns 公安局/nis]/nto 局长/nnt 黄文辉/nr ，/w 他/rr 亲自/d 为/p 小/a 骏/ag 億/nz 送/v 上/f 专门/d 定制/n 的/ude1 警服/n ，/w 并/cc 宣布/v 小/a 骏/ag 億/nz “/w 入/v 警/ng ”/w 。/w 
接着/c 小/a 骏/ag 億/nz 参观/v 了/ule [特警/nnd 支队/nis]/nz 营房/n ，/w 特警/nnd 队员/nnt 为/p 其/rz 表演/vn 了/ule 警棍/n 操/v ，/w 同时/c 也/d 拿出/v 各式/r 真/a 枪械/n ，/w 让/v 小/a 骏/ag 億/nz 把/pba 玩/v 了/ule 个/q 遍/qv 。/w 
在/p 小/a 骏/ag 億/nz 来到/v 110/m 指挥中心/nis 时/ng ，/w 忽然/d 中心/nis 接到/v 报警/vn 称/v ，/w 在/p 新/a 余/ng 胜利路/ns 发生/v 一起/s “/w 劫持/v 人质/n 案件/n ”/w ，/w 公安局/nis 领导/n 当即/d 安排/v 干警/n 配合/v 小/a 骏/ag 億/nz 前往/v 处置/vn 。/w 
昨天/t 早上/t 7时30分/t ，/w 新/a 余下/v 着/uzhe 雨/n ，/w 但/c 仍/d 有/vyou [数百/m 名/q]/mq 市民/n 围/v 在/p “/w 劫持/v 人质/n 案件/n 事发/vi 现场/s ”/w ，/w 等待/v 帮/v 小/a 骏/ag 億/nz 圆梦/v 时刻/n 的/ude1 到来/vn 。/w 
近/a [9/m 点/qt]/mq ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 身穿/v 警服/n 出现/v ，/w 现场/s 响起/v 热烈/a 掌声/n 。/w 
同时/c ，/w 劫匪/n 扮演者/n 李飞/nr 穿/v 了/ule 一件/mq 黑/a 外套/n ，/w 他/rr 特意/d 留/v 了/ule 胡须/n ，/w 抓/v 乱/d 头发/n ，/w “/w 这样/rzv 看起来/v 更/d 像/v 个/q 歹徒/n 。/w ”/w 
作为/p “/w 劫匪/n ”/w 头目/nnt ，/w 刘益/nr 带领/v 李飞/nr 进入/v 商场/nis 抢劫/v ，/w 逃窜/vi 时/ng 被/pbei [巡逻/vn 民警/nnt]/nz 发现/v 。/w 见/v 情况/n 不/d 对/p ，/w 两名/mq “/w 劫匪/n ”/w 封锁/v 商场/nis 并/cc 顺势/d 劫持/v [3/m 名/q]/mq 群众/n 。/w 在/p 被/pbei 警察/nnt 包围/v 之后/f ，/w “/w 劫匪/n ”/w 开始/v 谈/v 条件/n ：/w 要/v 一辆/mq 加满/nz 油/n 的/ude1 汽车/n 和/cc [100/m 万元/q]/mq 现金/n ，/w 否则/c 就/d “/w 杀人/vi 质/ng ”/w 。/w 
此时/r ，/w “/w 劫匪/n ”/w 口渴/vi 要求/n 小/a 骏/ag 億/nz 送/v 水/n ，/w 小/a 骏/ag 億/nz 喝/vg 了/ule 一口/mq 水/n 表示/v 水/n 没问题/nz 后/f ，/w 让/v 女警/nnt 推/v 他/rr 送/v 过去/vn ，/w 在/p 接水/nz 的/ude1 同时/c ，/w 女警/nnt 将/d 一名/mq 歹徒/n 制服/n ，/w 而/cc [另一/m 名/q]/mq “/w 劫匪/n ”/w 则/d [仓皇/ad 出逃/vi]/nz ，/w 在/p 小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 要求/n 下/f ，/w 特警/nnd 将/d 其/rz 当场/d 抓获/v 。/w 
事后/f 新余市/ns 市长/nnt 丛文景/nr 为/p 他/rr 颁发/v 了/ule “/w 见义勇为/vl 小/a 警察/nnt ”/w 荣誉/n 奖牌/n ，/w 并/cc 对/p 小/a 骏/ag 億/nz 进行/vn 了/ule 鼓励/v 。/w 
[演职员/nnd 表/n]/nz 
创意/n ：/w “/w 新浪/ntc 江西/ns ”/w 、/w [新余/ns 市委/nis 宣传部/nis]/nt 、/w [新余市/ns 公安局/nis]/nto 
导演/nnt ：/w [新余市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis 突击队/nis]/nt 中队长/nnt 刘益/nr 
特警/nnd ：/w 小/a 骏/ag [億/m 及/cc]/mq [新余市/ns 公安局/nis]/nto 特警/nnd 
劫匪/n 一/m ：/w [新余市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis 突击队/nis]/nt 中队长/nnt 刘益/nr 
劫匪/n 二/m ：/w 新/a 余/ng 某公司/nz 职员/nnt 李飞/nr 
人质/n 一/m ：/w 摄影师/nnt 邓薇/nr 
人质/n 二/m ：/w 地质/n 员钟海/nr 伟/ag 
人质/n 三/m ：/w 新/a 余/ng 爱心/n [志愿者/nnt 协会/nis]/nis 的/ude1 义工/nnt 胡莹/nr 
[群众/n 演员/nnt]/nnt ：/w 数百/m 市民/n 现场/s 为/p 小/a 骏/ag 億/m 喝彩/vi 
揭秘/v 
1/m 新/a 余/ng [形象/n 大使/nnt]/nnt 演/v 人质/n 
2/m 特警/nnd 队长/nnt 扮/v 劫匪/n 头目/nnt 
[新余市/ns 公安局/nis 特警/nnd 支队/nis 突击队/nis]/nt 中队长/nnt 刘益/nr 扮演/v 劫匪/n 。/w 刘益/nr 连续/a 7年/t 在/p 警队/n 实习/vn 中/f ，/w 都/d 是/vshi 充当/v “/w 劫匪/n ”/w 角色/n ，/w 是/vshi 一个/mq 不折不扣/vl 的/ude1 “/w 劫匪/n 专业户/n ”/w 。/w 
[3/m 一瓶/mq]/mq 水/n [解救/v 人质/n]/nz 
“/w 劫匪/n ”/w 因为/c 口渴/vi ，/w 要求/n 小/a 骏/ag 億/nz 送/v 水/n ，/w 在/p 接水/nz 的/ude1 同时/c ，/w 推/v 着/uzhe 小/a 骏/ag 億/nz 的/ude1 女警/nnt 将/d “/w 劫匪/n 头目/nnt ”/w 制服/n ，/w [另一/m 名/q]/mq [仓皇/ad 逃窜/vi]/nz 的/ude1 “/w 劫匪/n ”/w 则/d 被/pbei 特警/nnd 当场/d 抓获/v 。/w 
4/m [全国/n 公安/n]/nz 同仁/n 点/qt 赞/vg 
据/p 新京报/nz 记者/nnt 统计/vn ，/w 全国/n 上/f 百个/q [公安/n 系统/n]/nz 的/ude1 微博/n 纷纷/d 转发/v 了/ule 报道/v ，/w 对/p 此举/rzv 进行/vn 赞扬/v 。/w 
@/w 乐清/ns 吴警官/nr ：/w 新/a 余/ng 公安/n 给/p [全国/n 公安/n]/nz 上/f 了/ule 一课/mq ，/w 训练/v 公益/n 相结合/nz ，/w 做/v 得/ude3 真/a 好/a 。/w 
本/rz 版/n 采写/v //w 新京报/nz 记者/nnt 林野/nr 
