汤唯/nr 正在/d 松江/ns 某/rz 影视/b 基地/nis 拍戏/vi (/w 资料/n 图/n )/w 
[新闻/n 晨报/n]/nz 1月12日/t 报道/v 内地/n 著名/a 女星/nnd 汤唯/nr 11日/t 下午/t 在/p 上海/ns 遭遇/v [电信/n 诈骗/vn]/nz ，/w 被/pbei 骗走/nz 约/d [24/m 万元/q]/mq 人民币/n 。/w 汤唯/nr 事后/f 已/d 报警/vn 处理/vn ，/w 警方/n 已/d 介入/v 调查/vn 。/w 目前/t ，/w 汤唯/nr 正在/d 松江/ns 某/rz 影视/b 基地/nis 拍戏/vi 。/w 
汤唯/nr 在/p 上海/ns 拍/v 新片/n 
由/p 导演/nnt 罗启锐/nr 及/cc 夫人/n 张婉婷/nr 联合/vd 执导/v ，/w 刘青云/nr 和/cc 汤唯/nr 主演/v 的/ude1 民国/n [爱情/n 电影/n]/nz 《/w 三城记/nz 》/w 正在/d 松江/ns 热/a 拍/v 。/w 该/rz 电影/n 根据/p 成龙/nr 父母/n 亲身/d 经历/n 为/p 原型/n 改编/v ，/w 实力派/n 演员/nnt 刘青云/nr 、/w 汤唯/nr 分别/d 饰演/v 成龙/nr 的/ude1 父母/n ，/w 影片/n 以上/f 世纪/n [三十/m 年代/n]/nz 末/f 的/ude1 中国/ns 为/p 背景/n ，/w 讲述/v 在/p [动荡/an 年代/n]/nz 里/f 坎坷/an 艰辛/an 的/ude1 爱恋/v 故事/n 。/w 
当天/t 拍摄/v 的/ude1 是/vshi 在/p 风雪交加/vl 的/ude1 大街/n 上/f ，/w 成龙/nr 父亲/n （/w 刘青云/nr 饰/v ）/w 被/pbei 误认为/v 小偷/n 遭/v 黑帮/ns 追打/nz 而/cc 逃命/v ，/w 成龙/nr 母亲/n （/w 汤唯/nr 饰/v ）/w 冒雪/nr 打油/nz 、/w 买菜/nz 的/ude1 戏/n 份/q 。/w 期间/f ，/w 汤唯/nr 一身/n 土布/n 棉衣/n 配/v 裙装/n 亮相/vi ，/w 穿/v 棉鞋/n 、/w 大/a 辫子/n 用/p 绣/v 袋/ng 包裹/n ，/w 手提/b 油瓶/n 、/w 菜篮/nz ，/w 在/p 大风雪/nz 里/f 艰难/a 行走/vi ，/w 俨然/z 一位/mq 俏丽/a 的/ude1 “/w 村姑/n ”/w 形象/n 。/w 现场/s ，/w 刘青云/nr 胡子/n 邋遢/a 显/v 老态/n ，/w 片/q 场/qv 狂/dg 打哈欠/v 。/w 
