2013年11月22日10时25分/t ，/w 位于/v 山东省/ns [青岛/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 [中国/ns 石油/n 化工/n 股份/n 有限公司/nis 管道/n 储运/v 分公司/nis]/ntc 东/f 黄/a 输油管道/nz 泄漏/v 原油/n 进入/v 市政/n 排水/vn 暗渠/nz ，/w 在/p 形成/v [密闭/vi 空间/n]/nz 的/ude1 暗渠/nz 内/f 油气/n 积聚/v 遇/v 火花/n 发生/v 爆炸/vn ，/w 造成/v [62/m 人/n]/mq 死亡/vi 、/w [136/m 人/n]/mq 受伤/vi ，/w [直接/ad 经济/n 损失/n]/nz [75172/m 万元/q]/mq 。/w [国务院/nt 事故/n 调查组/nis]/nz 的/ude1 报告/n 11日/t 在/p [国家/n 安全/an 监管/vn 总局/nis]/nt 网站/n 全文/n 发布/v ，/w 还原/vi [原油/n 泄漏/vn]/nz 到/v 爆炸/vn 发生/v 的/ude1 [8/m 小时/n]/mq 。/w 
●/w 管道/n 情况/n ：/w 事发/vi 段/q 输油管道/nz ，/w 采用/v 地/ude2 埋/v 方式/n 敷设/vn ，/w 在/p 秦皇岛/ns 路/n 桥涵/n 南/b 半幅/nz 顶板/n 下/f 架空/vn 穿过/v ，/w 与/cc 排水/vn 暗渠/nz 交叉/vn 。/w 
【/w [事故/n 调查/vn]/nz 组/n 】/w 11月25日/t 成立/vi 
组长/nnt ：/w [国家/n 安全/an 监管/vn 总局/nis]/nt 局长/nnt 杨栋梁/nr 
成员/nnt ：/w [国家/n 安/ag 监/vg 总局/nis]/nt 、/w 监察部/nis 、/w 公安部/nto 、/w 环保部/nz 、/w [国务院/nt 国资委/nz]/nt 、/w [全国/n 总工会/nis]/nt 、/w [山东省/ns 政府/nis]/nto 有关/v 负责人/nnt 
调查组/nis 邀请/v 最高/a 检/ng 派员/v 参加/v 
聘请/v 国内/s 管道/n 设计/vn 和/cc 运行/vn 、/w [市政/n 工程/n]/nz 、/w 消防/b 、/w 爆炸/vn 、/w [金属/n 材料/n]/nz 、/w 防腐/vn 、/w 环保/n 等/udeng 专家/nnt 参加/v 调查/vn 
认定/v 结果/n ：/w 生产/vn 安全/an 责任事故/n 。/w 
事故/n 追责/nz ：/w 给予/vn [中石化/nz 集团公司/nis]/nt 董事长/nnt 、/w 青岛/ns 市长/nnt 等/udeng [48/m 人/n]/mq [纪律/n 处分/n]/nz ，/w 对/p 涉嫌/v 犯罪/vn 的/ude1 [15/m 名/q]/mq 责任人/nnt 移送/v 司法机关/nz 处理/vn 。/w 
【/w 事故/n 单位/n 情况/n 】/w 
[中石化/nz 集团公司/nis]/nt 1998年7月/t 成立/vi ，/w 是/vshi 国家/n 独资/b 设立/v 的/ude1 国有/vn 公司/nis ，/w [注册/vn 资本/n]/nz [2316/m 亿元/q]/mq 。/w 
[中石化/nz 股份/n 有限公司/nis]/nt ，/w 由/p [中石化/nz 集团公司/nis]/nt 以/p 独家/d 发起/v 方式/n 于/p 2000年2月/t 设立/v 。/w 
[中石化/nz 股份公司/nis]/nt [管道/n 储运/v 分公司/nis]/nt ，/w 是/vshi 从事/vi 原油/n 储运/v 的/ude1 专业化/vn 公司/nis ，/w 下设/v [13/m 个/q]/mq 输油/v 生产/vn 单位/n ，/w 管辖/v 途经/v [14/m 个/q]/mq 省/n （/w 区/n 、/w 市/n ）/w 的/ude1 [37/m 条/q]/mq 、/w [6505/m 公里/q]/mq 输油管道/nz 和/cc [101/m 个/q]/mq 输油/v 站/vi （/w 库/n ）/w 。/w 
中石化/nz [管道/n 分公司/nis]/nt [潍坊/ns 输油/v 处/n]/nt ，/w 位于/v [山东省/ns 潍坊市/ns]/nz ，/w 负责/v 管理/vn 东/f 黄/a 输油管道/nz 等/udeng [5/m 条/q]/mq 、/w [872/m 公里/q]/mq 管道/n 。/w 
中石化/nz [管道/n 分公司/nis]/nt [黄岛/ns 油库/n]/nz ，/w 位于/v [青岛/ns 经济/n 技术/n 开发区/ns]/nz ，/w 负责/v 港口/n 原油/n 接收/v 及/cc 转输/nz 业务/n 。/w 
[潍坊/ns 输油/v 处/n]/nt [青岛/ns 输油/v 站/vi]/nt ，/w 是/vshi 管道/n 运行/vn 维护/v 单位/n ，/w 负责/v 管理/vn 东/f 黄/a 输油管道/nz 胶州/ns 、/w 高密/a 界/n 至/p [黄岛/ns 油库/n]/nz 的/ude1 [94/m 公里/q]/mq 管道/n 。/w 
