人民网/nz 长沙/ns 1月11日/t 电/n （/w 黄子玲/nr ）/w 11日/t ，/w 长沙市/ns 青年/n [创业者/ntc 商会/nis]/nt 召开/v 2013/m 年度/n 年会/n ，/w 会上/n 由/p 商会/nis 主办/v 的/ude1 “/w 寻找/v 2013/m 年度/n 长沙市/ns 优秀/a 创业/vn 青年/n ”/w [主题/n 活动/vn]/nz 正式/ad 启动/v 。/w [活动/vn 组委会/nis]/nt 将/d 对/p 符合/v 条件/n 的/ude1 个人/n 授予/v “/w 2013/m 年度/n 长沙市/ns 优秀/a 创业/vn 青年/n ”/w 、/w “/w 2013/m 年度/n 长沙市/ns 十大/mq 杰出/a 创业/vn 青年/n ”/w [荣誉/n 称号/n]/nz 。/w 
据悉/v ，/w 长沙市/ns 青年/n [创业者/ntc 商会/nis]/nt 在/p [市/n 工商联/nis]/nt 、/w 市/n 创业/vn 办/v 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 联合/vd 多家/mq 媒体/n ，/w 策划/vn 、/w 发起/v 一场/mq 由/p 政府/nis 指导/vn 、/w 商会/nis 主导/n 、/w 媒体/n 倡导/v 、/w 大众/ntc 参与/v 的/ude1 “/w 寻找/v 2013/m 年度/n 长沙市/ns 优秀/a 创业/vn 青年/n ”/w [主题/n 活动/vn]/nz ，/w 以/p 展示/v 青春/n 风采/n 和/cc 树立/v 创业/vn 典型/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 评选/vn “/w 优秀/a 创业/vn 青年/n ”/w 必须/d 要/v 具有/v 浓厚/a 的/ude1 [创业/vn 精神/n]/nz ，/w 或/c [屡败/nz 屡战/nz]/nz 永不/d 放弃/v ，/w 或/c 屡战屡胜/nz 已经/d 有所/v 成就/n ，/w 要/v 政治/n 坚定/a ，/w 品德/n 良好/a ，/w 坚决/ad 拥护/v 中国共产党/nt 的/ude1 领导/n ，/w 模范/n 遵守/v [国家/n 法律/n 法规/n]/nz 和/cc [有关/vn 政策/n]/nz 。/w 必须/d 在/p 长沙市/ns 工作/vn 、/w 学习/v 和/cc 生活/vn ，/w 年龄/n 在/p [18/m 周岁/q]/mq 至/p [40/m 周岁/q]/mq 之间/f ，/w 主导/n 创办/v 了/ule 至少/d [1/m 家/q]/mq 企业/n ，/w 在/p 业界/n 有/vyou 一定/b 影响/vn 。/w 所/usuo 创办/v 企业/n 符合/v [国家/n 产业/n 政策/n]/nz ，/w 实际/n 运营/vn 3年/t 以上/f ，/w 积极/ad 吸纳/v [大学/nis 毕业生/n]/nz 、/w [下岗/vn 失业/vn 人员/n]/nz 和/cc [农村/n 富余/vn 劳动力/n]/nz 。/w 
[评选/vn 活动/vn]/nz 期间/f ，/w 组委会/nis 还/d 将/d 举办/v “/w 长沙/ns 青年/n 创业/vn 财富/n 论坛/n ”/w ，/w 并/cc 举行/v 包括/v 青年/n 创业/vn 银企/n 融资/vn 对接会/nz ；/w 青年/n 创业/vn 与/cc 投资/v 论坛/n ；/w 邀请/v 国内/s 投资/v 大亨/n 出席/v 论坛/n ；/w 青年/n 创业/vn 对/p 对/p 碰/v ，/w [草根/n 创业/vn]/nz 、/w 富二代/n 创业/vn 、/w 传统/n 行业/n 创业/vn 等/udeng 活动/vn 。/w 
并且/c ，/w 组委会/nis 将/d 在/p 长沙市/ns 酒店/nis 接待/v 台/q 、/w 收银/vn ，/w 景区/n 售票/vn 窗口/s 、/w 游客/n 通道/n ，/w 旅行社/nis 对/p 客/ng 服务区/nz 醒目/a 位置/n 树立/v [1000/m 块/q]/mq 广告牌/n ，/w 对/p 本次/r 活动/vn 进行/vn 形象/n [广告/n 宣传/vn]/nz ；/w 对/p 活动/v 成果/n 集/q [编辑/nnt 出版/v]/nz 《/w 青年/n 创业/vn 在/p 长沙/ns 》/w ，/w 并/cc 以/p 获/v 选/vn 杰出/a 创业/vn 青年/n 为/p 原型/n 拍摄/v 一部/mq 微电影/nz ，/w 并/cc 在/p [湖南/ns 卫视/n 国际/n 频道/n]/nz 拍摄/v 一集/mq [30/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 《/w 青年/n 创业/vn 在/p 长沙/ns 》/w 专题片/n 。/w 
