人民网/nz 长沙/ns 1月11日/t 电/n （/w 记者/nnt 林洛頫/nr 通讯员/nnt 胡宇波/nr ）/w 11日/t 下午/t ，/w [湖南/ns 首/q 支/q 摄影/vn 志愿者/nnt 服务队/nis]/nt 在/p 长沙/ns 成立/vi ，/w [400/m 名/q]/mq 摄影家/nnd 、/w 志愿者/nnt 共同/d 在/p 现场/s 签名/vi ，/w 号召/v 全省/n 摄影家/nnd 和/cc 摄影/vn 爱好者/n 行动起来/v ，/w 用/p 手中/s 的/ude1 镜头/n 记录/v 文明/n 、/w 监督/vn 不/d 文明/n ，/w 做/v 有/vyou 责任/n 的/ude1 湖南/ns 人/n 。/w 
2013年/t [湖南省/ns 摄影/vn 协会/nis]/nt 年会/n 以/p “/w 光影/n ．/w 文明/n ．/w 责任/n ”/w 为/p 主题/n ，/w 希望/v 通过/p 镜头/n 和/cc 光影/n 艺术/n 感召/vn 公益/n 的/ude1 力量/n ，/w 号召/v 广大/b 民众/n 做/v “/w 有/vyou 责任/n 的/ude1 湖南/ns 人/n ”/w 。/w [湖南省/ns 摄/vg 协/vg]/nt 主席/nnt 谢子龙/nr 表示/v ：/w “/w 我们/rr 湖南/ns 摄影/vn 人/n 将/d 以/p ‘/w 摄影/vn 传递/v 正能量/nz ’/w 为/p 使命/n ，/w 用/p 镜头/n 凝聚/v 湖南/ns 文明/n 、/w [和谐/a 发展/vn]/nz 的/ude1 正能量/nz 。/w ”/w 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 省/n 摄/vg 协/vg 年会/n 邀请/v 到/v 全国/n 著名/a 摄影家/nnd 贺延光/nr 在/p 长沙/ns 进行/vn 学术/n 讲座/n 、/w 四大/n 国家级/b 摄影/vn 媒体/n 主编/v 讲课/vn 和/cc 评/v 片/q ；/w 活动/vn 现场/s 省/n [摄影家/nnd 协会/nis]/nt [官方/n 网站/n]/nz www/x ./w hpa/x ./w net/x ./w cn/x 进行/vn 了/ule 揭牌/v ，/w 相关/vn 领导/n 还/d 为/p [湖南省/ns 首/q 支/q 摄影/vn 志愿者/nnt 服务队/nis]/nt 授旗/nz ，/w 摄影/vn 志愿者/nnt 服务队/nis 将/d 组织/n 队员/nnt 拿起/v 相机/n 监督/v 城市/n 不/d 文明/n 现象/n 。/w 
同时/c ，/w 现场/s 还/d 启动/v 了/ule “/w 光影/n ．/w 文明/n ．/w 责任/n ”/w 湖南省/ns [主题/n 摄影/vn]/nz 大赛/vn ，/w 参赛/vn 题材/n 要求/n 真实/a 反映/v 湖南省/ns 文明/n 建设/v 进程/n ，/w 展示/v 身边/s 令人感动/al 或/c 颂扬/v 的/ude1 文明人/n 、/w 文明/n 事/n ，/w 也/d 可/v 曝光/vn 不/d 文明/n 行为/n 或/c 现象/n ，/w 立意/n 新颖/a 、/w 富有/v 感染力/n ；/w 大赛/vn 征稿/vn 时间/n 为/p 2014年1月11日/t 至/p 4月20日/t 。/w 
省/n 摄/vg 协/vg 年会/n 还/d 特邀/v 四大/n 国家级/b 摄影/vn 媒体/n —/w —/w 《/w [中国/ns 摄影/vn]/nz 》/w 、/w 《/w [大众/ntc 摄影/vn]/nz 》/w 、/w 《/w [中国/ns 摄影/vn 报/n]/nz 》/w 、/w [中国/ns 摄影/vn 网/n]/nz 主编/v 在/p 现场/s 进行/vn 评/v 片/q ，/w 最终/d 评选/vn 出/vf 了/ule “/w 最/d 受/v 媒体/n 关注/v 一/m 、/w 二/m 、/w 三等奖/n ”/w ，/w 并/cc 颁布/v 2013/m 年度/n 服务/v 基层/n 优秀/a 会员/nnt 、/w 优秀/a [团体/n 会员/nnt 单位/n]/nz 、/w [突出/a 贡献/n]/nz 奖/n 、/w 主席/nnt 特别/d 提名奖/n 等/udeng 。/w 
据统计/nz ，/w 今天/t 共有/v [400/m 名/q]/mq 参会/v 摄影家/nnd 、/w 志愿者/nnt 在/p “/w 光影/n ．/w 文明/n ．/w 责任/n ”/w 签名/vi 墙上/s 现场/s 签名/vi ，/w 号召/v 全省/n 的/ude1 摄影家/nnd 和/cc 摄影/vn 爱好者/n 行动起来/v ，/w 记录/v 文明/n 、/w 监督/vn 不/d 文明/n 。/w 此次/rz 省/n 摄/vg 协/vg 年会/n 活动/vn 由省/v 文联/nis 、/w 省/n 文明办/nis 、/w 省志/nz 工办/vn 、/w 省/n [摄影家/nnd 协会/nis]/nt 、/w [长沙/ns 银行/nis]/ntcb 联合/vd 主办/v ，/w 省/n [摄影家/nnd 协会/nis]/nt 承办/v ，/w 《/w 志愿者/nnt 》/w 杂志社/nis 协办/vi 。/w 
