２０１０年/t 秋/tg ，/w 一部/mq 没有/v 明星/nnd 、/w 制作/v 简朴/a 的/ude1 《/w 老男孩/nz 》/w 创下/v 互联网/n [８０００/m 万/d 人次/qv]/mq 播放/v 纪录/n ；/w 近/a ４年/t 后/f ，/w 这个/rz 曾/d 引发/v 一场/mq 对/p 青春/n 集体/n 大/a 怀旧/vn 的/ude1 微电影/nz ，/w 被/pbei 全新/b 改编/v 并/cc 搬上/vf 大/a 银幕/n ，/w 故事/n 的/ude1 情怀/n 也/d 由/p “/w [怀念/v 过去/vf]/nz ”/w 变为/v “/w 面对/v 未来/t ”/w 。/w 
影片/n 编导/nnt 兼/v 主演/v 、/w [筷子/n 兄弟/n]/nz 成员/nnt 肖央/nrf ９日/t 在/p 京/b 介绍/v ，/w 这部/r 大/a 银幕/n 电影/n 《/w 老男孩/nz 之/uzhi [猛龙/n 过/uguo 江/n]/nz 》/w 日前/t 已/d 在/p [美国/nsf 纽约/nsf]/ns 完成/v 了/ule 全部/m 拍摄/v ，/w 将/d 于/p 五一/m 上映/v 。/w 香港/ns 导演/nnt 李仁港/nr 担任/v 监制/vn ，/w [筷子/n 兄弟/n]/nz 另一/m 成员/nnt 王太利/nr 继续/v 担任/v 主演/v 和/cc [音乐/n 创作/vn]/nz 等/udeng 工作/vn ，/w 新人/n 屈菁菁/nr 担纲/v 女主角/nnt 。/w 
肖央/nrf 说/v ，/w 新的/a 电影/n 不是/c 把/pba 以前/f 的/ude1 微电影/nz 重新/d 扩大/v ，/w 是/vshi 一个/mq 全新/b 的/ude1 故事/n 。/w “/w 我/rr 不想/v 拿/v 过去/vn 的/ude1 成就/n ，/w 加/v 点/qt 东西/n 注/v 点/qt 水/n ，/w 就/d 放到/v 电影院/nis 去/vf 卖钱/nz 。/w 这/rzv 对/p 我/rr 来说/uls ，/w 其实/d 是/vshi 一个/mq 艰难/a 的/ude1 改变/vn 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 电影/n 《/w 老男孩/nz 之/uzhi [猛龙/n 过/uguo 江/n]/nz 》/w 的/ude1 主人公/n 虽然/c 还是/c 肖大宝/nr 和/cc 王小帅/nr ，/w 讲/v 的/ude1 仍然/d 还是/c 草根/n [追逐/v 梦想/n]/nz 的/ude1 故事/n ，/w 但/c 故事/n 的/ude1 情怀/n ，/w 已/d 由/p “/w [怀念/v 过去/vf]/nz ”/w 变为/v “/w 面对/v 未来/t ”/w ，/w 其中/rz 还/d 蕴含/v 着/uzhe 如何/ryv “/w [重新/d 开始/v]/nz ”/w 的/ude1 奥妙/an 。/w 
另据/nz 介绍/v ，/w 该片/r 大量/m 戏/n 份/q 在/p 纽约/nsf 取景/vi 拍摄/v ，/w 故事/n 中/f 的/ude1 肖大宝/nr 和/cc 王小帅/nr 从/p 北京/ns 转战/v 到/v 美国/nsf ，/w 不仅/c 参加/v 了/ule 《/w 美国/nsf 好/a 声音/n 》/w 的/ude1 选秀/vi 比赛/vn ，/w 还/d 意外/a 卷进/v 一场/mq [黑帮/ns 火拼/nz]/nz ，/w 遭遇/v 了/ule 各种/rz 离奇/a 的/ude1 事件/n ，/w [寻梦/v 之旅/nz]/nz 充满/v 荒诞/an 色彩/n 。/w （/w 记者/nnt 白瀛/nr 、/w 田野/n ）/w 
