[工作/vn 人员/n]/nnt 展示/v 2014/m 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 记者/nnt 侯智/nr 摄/vg 
[旅游年/n 票/n]/nz 是/vshi 我省/n 一项/mq 重大/a 旅游/vn 惠民/ns 举措/n 。/w 昨日/t 陕西/ns [二十/m 大/a]/mq 景区/n 优惠/vn 年/qt 票/n 发行/v 办公室/nis 举行/v [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 2014/m 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n 发行/v ，/w 持/v 卡/n 可/v 畅游/v 全国/n [120/m 个/q]/mq 城市/n 的/ude1 [612/m 家/q]/mq 景区/n 。/w 
新增/v 百家/nz 景区/n 
免票/vd 景区/n 达/v [445/m 家/q]/mq 
2014/m 陕西/ns 年/qt 票/n 一卡通/n 卡面/n 颜色/n 为/p 银色/n ，/w [发行/v 价格/n]/nz 每张/r [98/m 元/q]/mq 。/w 价格/n 和/cc 上/f 年/qt 一样/uyy ，/w 景区/n 数量/n 却/d 比/p 上/f 一年/mq 增加/v 了/ule [100/m 家/q]/mq ，/w 达到/v [612/m 家/q]/mq 。/w 
[612/m 家/q]/mq 景区/n 涵盖/v 陕西/ns 、/w 河南/ns 、/w 四川/ns 、/w 山西/ns 、/w 江苏/ns 等/udeng [13/m 省/n]/mq 的/ude1 [120/m 个/q]/mq 城市/n 。/w 包括/v 国家/n [5/m A/x]/mq 、/w [4/m A/x]/mq 、/w [3/m A/x]/mq 级/q 知名/a [旅游/vn 景点/n]/nz 和/cc 游乐园/n 、/w 温泉/n 等/udeng 不同/a 类型/n 的/ude1 [旅游/vn 产品/n]/nz 。/w 其中/rz [445/m 家/q]/mq 景区/n 全年/n 免票/vd ，/w [167/m 家/q]/mq 门票/n 半价/n 等/udeng 折扣/n ,/w 减免/v 价值/n 达/v [2/m ./w 25/m 万元/q]/mq 。/w 例如/v ：/w 北京/ns 八达/nz 岭/ng [水/n 关/n 长城/nz]/nz 免费/vd 不/d 限次/nz 、/w 宁夏/ns 沙坡头/nr [5/m 折/vi]/mq 门票/n 。/w 
今年/t 陕西/ns 景区/n 数量/n 增至/v [112/m 家/q]/mq ，/w 免票/vd 景区/n [85/m 家/q]/mq ，/w 优惠/v 景区/n [27/m 家/q]/mq 。/w 保留/v 了/ule 大明宫/nz 、/w 世博园/n 等/udeng 景区/n ，/w 新增/v 了/ule 钟鼓楼/nz 、/w 浐灞/nz [湿地/n 公园/n]/nz 、/w 大风/n 阁/ng 、/w 药王山/nz 等/udeng 景区/n 。/w 
免票/vd 景区/n 分为/v [三/m 种/q]/mq 
出行/vi 前/f 可/v 通过/p 微信/nz 了解/v 
年/qt 票/n 一卡通/n 须/d 粘贴/v 照片/n 后/f 方可/d 使用/v ，/w 新版/b 年/qt 卡/n 采用/v 最新/a 的/ude1 [防伪/vn 技术/n]/nz ，/w 各/rz 景区/n 也/d 安装/v 了/ule 年/qt 卡/n 电子/n 验证/v 设备/n 。/w 随/p 卡/n 配/v 一本/mq [使用/v 手册/n]/nz ，/w 有效期/n 截止/vi 到/v 2014年12月30日/t 。/w 
持/v 卡/n 免费/vd 游/v 中/f 分为/v “/w 不/d 限次/nz ”/w 、/w “/w 每日/r 一次/mq ”/w 、/w “/w 免票/vd 一次/mq ”/w [三/m 种/q]/mq 情况/n 。/w 例如/v ：/w 城墙/n 景区/n 可/v “/w 每日/r 一/m 游/v ”/w ，/w 钟鼓楼/nz 景区/n 则/d 全年/n “/w 免票/vd 一次/mq ”/w ，/w 大风/n 阁/ng 可/v 每日/r “/w 不/d 限次/nz ”/w 游玩/v 。/w 个别/a 景区/n 免票/vd 时间/n 不/d 包括/v “/w 十一/m ”/w 长假/n ，/w 因此/c 游览/v 前/f 最好/d 提前/vd 查看/v 配套/vn 的/ude1 [使用/v 手册/n]/nz 。/w 
昨日/t 公布/v 了/ule 新增/v 的/ude1 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 微信/nz 公共/b 账号/n ：/w nianpiao029/x ，/w 出行/vi 前/f 可/v 关注/vn 该/rz 微信/nz 账号/n ，/w 或/c 登录/v 陕西/ns [旅游年/n 票/n]/nz 一卡通/n [官方/n 网站/n]/nz www/x ./w 029/m -/w china/x ./w cn/x 。/w 如/v 在/p 景区/n 遇到/v 任何/rz 问题/n 可/v 拨打/v 029-83136688/m [客服/nz 热线/n]/nz 咨询/vn 。/w 
2014年/t 票/n 含/v 西安/ns [30/m 余家/nz]/mq 景区/n 
[西安/ns 城墙/n]/nz 、/w 钟楼/ns 、/w 鼓楼/ns 、/w [半坡/nz 博物馆/nis]/nt 、/w [陕西/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 及/cc 何家村/ns 瑰宝/n 展/vg 、/w [大明宫/nz 国家/n 遗址/n 公园/n]/nz 、/w 浐灞/nz [湿地/n 公园/n]/nz 、/w 大风/n 阁/ng 、/w 世博园/n 4/m 景区/n 、/w [曲江/ns 寒窑/nz 遗址/n 公园/n]/nz 、/w [大唐/nz 西/f 市/n 博物馆/nis]/nt 、/w 曲江/ns [秦二世/nr 陵/ng 遗址/n 公园/n]/nz 博物馆/nis 、/w 未央湖/ns 、/w [高/a 家/q 大院/n]/nz 、/w [秦砖/nz 汉/tg 瓦/n]/nz 博物馆/nis 、/w 西汉/t 杜陵/nr [遗址/n 公园/n]/nz 、/w [中国/ns 唐/tg 苑/ng]/nz 、/w 阿姑泉/nz 牡丹园/nz 、/w 金龙峡/nr 、/w 万华山/nr 、/w 连珠潭/nz 、/w [黑河/ns 国家/n 森林/n 公园/n]/nz 、/w [王顺山/nr 国家/n 森林/n 公园/n]/nz 、/w 悟真/nz 寺/ng 风景区/n 、/w [流/v 峪/n 飞/vi 峡/ng]/nz 、/w 汉阳陵/nz 、/w [关中/ns 民俗/n 艺术/n 博物院/nis]/nz 、/w 曲江/ns 氦气球/nz 、/w 西安/ns 巴士途/nr 旅游/vn 专线/n 、/w 翠华山/nz 、/w 青华山/nz 、/w 杨凌/ns 农林/n 博览/v 园/ng 。/w 
2014年/t 票/n 西安/ns [10/m 大/a]/mq 景区/n 推荐/v 
1/m [西安/ns 城墙/n]/nz 景区/n 每天/r 免/v 门票/n 一次/mq 参观/v 游览/vn 
2/m 钟楼/ns 免/v 门票/n 一次/mq 参观/v 游览/vn 
3/m 鼓楼/ns 免/v 门票/n 一次/mq 参观/v 游览/vn 
4/m [陕西/ns 历史/n 博物馆/nis]/nt 及/cc 何家村/ns 瑰宝/n 展/vg 免/v 门票/n 一次/mq 参观/v 游览/vn 
5/m 汉阳陵/nz 凭/p 年/qt 票/n 卡/n 半价/n 优惠/vn 
6/m [大明宫/nz 国家/n 遗址/n 公园/n]/nz 免/v 门票/n 一次/mq 参观/v 游览/vn 
7/m 浐灞/nz [湿地/n 公园/n]/nz 免/v 门票/n 一次/mq 参观/v 游览/vn 
8/m 大风/n 阁/ng 不/d 限次/nz 免/v 门票/n 游览/v 
9/m 世博园/n —/w —/w 长安塔/nz 免/v 门票/n 一次/mq 游览/v 
10/m 世博园/n —/w —/w 萌宠/nz 馆/ng 免/v 门票/n 一次/mq 游览/v 
