原/b 标题/n ：/w [80/m 后/f]/mq “/w 油条/nf 哥/n ”/w 刘洪安/nr ：/w 我/rr 的/ude1 成功/a 没有/v 秘诀/n 
“/w 我/rr 的/ude1 成功/a 没有/v 任何/rz 秘诀/n ，/w 我/rr 和/cc 家人/n 也/d 吃/v 这里/rzs 的/ude1 油条/nf ，/w 凭/p 良心/n 做/v 都/d 可以/v 。/w ”/w 在/p 此间/rzs 举行/v 的/ude1 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [80/m 后/f]/mq “/w 油条/nf 哥/n ”/w 刘洪安/nr 在/p 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 专访/v 时/ng 如是说/dl 。/w 
刘洪安/nr 说/v 的/ude1 “/w 良心/n ”/w 显/v 有所/v 指/v —/w —/w 走出/v 校门/n 后/f 他/rr 一直/d 在/p 餐饮业/n 打工/vi ，/w 后/f 因/p 母亲/n 生病/vi 欠下/v 债务/n ，/w 迫于/v 生计/n 自己/rr 开/v 早点/d 摊/ng 卖/v 油条/nf ，/w “/w 也/d 为了/p 早点/d 还/d 清/tg 债务/n ”/w 。/w 
刚开始/nz ，/w 他/rr 在/p 不/d 知情/vi 的/ude1 状态/n 下/f 也/d 曾/d 重复/vd 使用/v 食用油/n ，/w 偶然/a 机会/n 得知/v 反复/d 用/p 油/n 的/ude1 害处/n 后/f ，/w 每天/r 炸油条/nz 都/d 使用/v 新/a 油/n ，/w 还/d 在/p 招牌/n 上/f 标明/v “/w 己所不欲/vl ，/w 勿施于人/vl ”/w 。/w 此事/r 经/p [媒体/n 报道/v]/nz 后/f 他/rr 炸/v 的/ude1 油条/nf 被/pbei 称为/v “/w 良心/n 油条/nf ”/w ，/w 他/rr 也/d 被/pbei 网友/n 称为/v “/w 油条/nf 哥/n ”/w ，/w 并/cc 于/p 2013年9月份/t 当选/v [全国/n 道德/n 模范/n]/nz ，/w 受到/v 了/ule 总书记/nnt 习近平/nr 的/ude1 接见/vn 。/w 
去年/t 省/n 两/m 会上/n ，/w 河北省/ns 省长/nnt 张庆伟/nr 一句/mq “/w 将来/t 有/vyou 时间/n 要/v 亲自/d 去/vf 保定/ns 尝/v 一/m 尝/v ‘/w 油条/nf 哥/n ’/w 的/ude1 油条/nf ”/w 让/v 他/rr 成为/v 代表/nnt 中/f 的/ude1 “/w 明星/nnd ”/w 。/w 但是/c ，/w 没有/v 提交/v 相关/vn 议案/n 却/d 让/v 首次/m 参加/v 两会/n 的/ude1 刘洪安/nr 留下/v 了/ule 遗憾/a 。/w 
作为/p 现任/v 河北省/ns 人大代表/nnt 中/f 唯一/b 的/ude1 早餐/n 摊主/n ，/w 刘洪安/nr 觉得/v 自己/rr 肩膀/n 的/ude1 担子/n 很重/nz 。/w “/w 我/rr 要/v 为/p 这/rzv 一/m 群体/n 发声/vn ，/w 绝大多数/m 商家/n 还是/c 讲/v 诚信/a 的/ude1 。/w ”/w 省/n “/w 两会/n ”/w 期间/f ，/w 他/rr 一直/d 利用/v [休息/v 时间/n]/nz 到/v 附近/f 农贸市场/n 、/w 早餐/n 店/n 走访/v ，/w “/w 这样/rzv 议案/n 会/v 更/d 有/vyou 代表性/n ”/w 。/w 
走红/vi 后/f 的/ude1 刘洪安/nr 愈发/d 忙碌/a ，/w 他/rr 说/v 手机/n 最多/ad 时/ng 一天/mq 能/v 接/vn [100/m 多个/mq]/mq 电话/n ，/w 有/vyou 媒体/n 采访/v 的/ude1 ，/w 有/vyou 想/v 加盟/vn 的/ude1 ，/w 还有/v 邀请/vn 参加/v 活动/vn 的/ude1 。/w 最/d 远/a 还/d 有人/r 从/p 新疆/ns 、/w 广西/ns 等/udeng 地/ude2 慕名而来/vl ，/w 或/c 吃/v 油条/nf ，/w 或/c 探寻/v 成功/a 经营/vn 的/ude1 秘诀/n 。/w 
刘洪安/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 曾经/d [很多/m 人/n]/mq 花钱/vi 想/v 加盟/vn “/w 油条/nf 哥/n ”/w 品牌/n ，/w 但/c 都/d 被/pbei 他/rr 谢绝/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 自己/rr 没有/v 先进/a 的/ude1 设备/n 技术/n 和好/vi 的/ude1 管理/vn 经验/n ，/w 不能/v 要人/n 钱/n 。/w “/w 只要/c 真心/d 为/p 顾客/n 着想/vi ，/w 肯定/v 都会/n 做好/v 的/ude1 ”/w 。/w 
已/d 开/v 了/ule 两个/mq 小吃店/nis 、/w 雇佣/v 员工/n [15/m 人/n]/mq 的/ude1 “/w 老板/nnt ”/w 身份/n ，/w 掩饰/v 不住/d 他/rr 身上/s 独有/v 的/ude1 淳朴/a 与/cc 率真/a 。/w “/w 走红/vi 也/d 有/vyou 很多/m 烦恼/an ，/w 到/v 商场/nis 买/v 衣服/n 被/pbei 认出/v 不好意思/a 再/d 向/p 以前/f 那样/rzv 还价/v ，/w 去/vf 学校/nis 接/v 女儿/n 时/ng 总/b 被/pbei 认出/v ，/w 女儿/n 开始/v 不好意思/a 了/ule …/w …/w ”/w 刘洪安/nr 说/v 。/w 
随着/p 原料/n 、/w 人力/n 、/w 房租/n 等/udeng 成本/n 不断/d 上涨/vi ，/w 一直/d 未/d 涨/vi 的/ude1 油条/nf 价格/n 让/v 刘洪安/nr 多少/ry 有些/rz 吃不消/vl ，/w 但/c 众多/a “/w 身份/n ”/w 让/v 他/rr 很/d 是/vshi “/w 顾忌/n ”/w 。/w “/w 这/rzv 几个月/mq 的/ude1 收入/n 刚/d 够/v 开支/n ，/w 压力/n 很大/d 。/w ”/w 刘洪安/nr 说/v 。/w 
谈及/v 自己/rr 的/ude1 事迹/n 被/pbei 改变/v 成/v 话剧/n 、/w 微电影/nz 时/ng ，/w 他/rr 只是/d 淡淡/z 地/ude2 说/v ，/w “/w 我/rr 就是/v 普通/a 一个/mq 炸油条/nz 的/ude1 ，/w 没有/v 媒体/n 宣传/vn 得/ude3 那么/c 高大/a ”/w 。/w (/w 完/vi )/w 
记者/nnt 陈林/nr 
