火灾/n 蔓延/vi 为何/ryv 如此/rzv 迅速/ad —/w —/w [三/m 问/v]/mq 云南/ns 香格里拉/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 火灾/n 
11日/t 凌晨/t ，/w 具有/v “/w 月光城/nz ”/w 之/uzhi 称/v 的/ude1 云南/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 遭遇/v 了/ule 火灾/n 。/w 在/p 近/a [2000/m 名/q]/mq 军警民/n 的/ude1 全力/d 扑救/vn 下/f ，/w 火灾/n 已/d 被/pbei 全面/ad 扑灭/v ，/w 但/c 已/d 造成/v [242/m 栋/q]/mq 房屋/n 等/udeng 被/pbei 烧毁/v ，/w 损失/n 令人/v 心痛/vi 。/w 
这/rzv 是/vshi 古城/n 有/vyou 记载/v 以来/f 最/d 严重/a 的/ude1 一次/mq 火灾/n 。/w 曾经/d 繁华/a 的/ude1 街市/n 被/pbei 倒塌/v 的/ude1 残壁/nz 覆盖/v ，/w 泥泞/a 不堪/v 。/w 在/p 古城/n 一些/mq 片/q 区/n ，/w 曾经/d 繁华/a 的/ude1 商铺/n 、/w 客栈/nis 成/v 了/ule 瓦砾/n ，/w [一根/mq 根/n]/mq 被/pbei 烧断/nz 的/ude1 木梁/nr 横七竖八/nz 倒/vi 在/p 地上/s 。/w 
火灾/n 蔓延/vi 为何/ryv 如此/rzv 迅速/ad ？/w 
[独克宗/nz 古城/n]/nz 位于/v 迪庆州/ns 香格里拉/ns 县城/n 建塘镇/ns ，/w 具有/v 重要/a 的/ude1 民族/n [历史/n 文化/n]/nz 价值/n 和/cc [社会/n 经济/n]/nz 价值/n 。/w 这次/r 火灾/n 已/d 造成/v [242/m 栋/q]/mq 房屋/n 被/pbei 烧毁/v ，/w 同时/c 古城/n 内/f 部分/n 文物/n 、/w 唐/tg 卡/n 及/cc 其他/rzv 文化/n 艺术品/n 被/pbei 烧毁/v ，/w 损失/n 令人/v 心痛/vi 。/w 
“/w 当时/t 现场/s 的/ude1 专业/n 救援/v 力量/n 已经/d 达到/v 近/a 2000多人/m ，/w 加之/cc 火势/n 凶猛/a 、/w 情况/n 复杂/a ，/w 不/d 让/v 群众/n 扑火/vn 主要/b 是/vshi 为了/p 安全/an 考虑/v 。/w 这次/r 火灾/n 没有/v 造成/v [人员/n 伤亡/vn]/nz ，/w 说明/v 对/p 火灾/n 的/ude1 处置/vn 是/vshi 科学/n 的/ude1 。/w ”/w 张志军/nr 表示/v 。/w 
一些/mq 群众/n 质疑/vn ，/w “/w 在/p 古城/n 救火/vi 的/ude1 时候/n 发现/v 消防栓/n 没有/v 水/n 。/w ”/w 
[迪庆州/ns 公安/n 消防/b 支队/nis]/nt 支队长/nnt 陈天昌/nr 对此/d 介绍/v ，/w [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 历史/n 悠久/a ，/w 以前/f 没有/v [消防/b 设施/n]/nz ，/w 近年来/dl 考虑到/v [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 [消防/b 安全/an]/nz ，/w 迪庆州/ns 、/w [香格里拉/ns 县/n]/ns 下/f 大/a 决心/n ，/w 来/vf 改善/v [独克宗/nz 古城/n]/nz 的/ude1 消防/b 条件/n ，/w 新建/v 大批/m 消防/b 基础设施/gi ，/w 包括/v 室外/s 消防栓/n 系统/n 。/w 
“/w 这次/r 消防栓/n 的/ude1 阀门/n 是/vshi 关着/nz 的/ude1 。/w 否则/c ，/w 在/p 寒冷/a 气温/n 下/f 会/v 被冻/nz 爆/v ，/w 里面/f 的/ude1 水/n 也/d 会/v 被冻/nz 成/v 冰坨/nz ，/w 造成/v 来/vf 水/n 也/d 放/v 不/d 出来/vf 。/w ”/w 陈天昌/nr 说/v 。/w 
此外/c ，/w 不/d 排除/v 一些/mq 居民/n 没有/v 掌握/vn 使用/v 消防栓/n 的/ude1 方法/n 。/w “/w 今天/t 凌晨/t 在/p 古城/n 的/ude1 转经筒/n 附近/f 有/vyou 室内/s 消防栓/n ，/w 有/vyou 群众/n 说/v 没有/v 水/n 用/p ，/w 我/rr 自己/rr 把/pba 消防栓/n 的/ude1 水/n 放出/v 来/vf 用于/v 救火/vn 。/w ”/w 陈天昌/nr 说/v ，/w “/w [消防/b 官兵/nnd]/nz 展开/v 扑火/vn 时/ng ，/w 管道/n 里/f 是/vshi 有/vyou 水/n 的/ude1 ，/w 大概/d [15/m 分钟/qt]/mq 以后/f ，/w 处于/v 高位/n 的/ude1 消防栓/n 压力/n 不足/an 。/w ”/w 
消防车/n 出动/v 是否/v 及时/ad ？/w 
一些/mq 人/n 质疑/vn ，/w “/w 报警/vn 之后/f [30/m 多/a 分钟/qt 后/f]/mq 消防车/n 才/d 过来/vf ？/w ”/w 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 此/rzs 说/v 并不/d 属实/a 。/w 
“/w 今天/t 1点37分/t 接警/v ，/w 辖区/n 消防/b 中队/nis [1/m 分钟/qt]/mq 就/d 出/vf 了/ule 警/ng ，/w [4/m 分钟/qt]/mq 后/f [迪庆州/ns 消防/b 支队/nis]/nt 接到/v 报警/vn 。/w 消防车/n 开/v 出来/vf 后/f ，/w 就/d 看到/v 古城/n [火光/n 冲天/z]/nz 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 同时/c 一/m 共有/v [三/m 个/q]/mq 消防/b 中队/nis 在/p 出警/v 。/w ”/w 陈天昌/nr 说/v 。/w 
“/w 我/rr 到场/vi [10/m 分钟/qt]/mq 后/f ，/w 就/d 向/p [云南省/ns 公安/n 消防/b 总队/nis]/nt 请求/v 就近/d 调集/v 大理/ns 、/w 丽江/ns 消防/b 来/vf 增援/v 。/w 随后/d [消防/b 总队/nis]/nto 启动/v 跨/v 区域/n 消防/b 预案/n ，/w 启动/v 大理/ns 、/w 丽江/ns 来/vf 支援/v 。/w ”/w 陈天昌/nr 说/v ，/w “/w 在/p 接警/v [5/m 分钟/qt]/mq 内/f ，/w 主力/nnt 中队/nis 已经/d 到/v 了/ule 现场/s 扑救/vn 。/w ”/w 
“/w 虽然/c 报警/vn 时间/n 是/vshi 凌晨/t 1点37分/t ，/w 但/c 在/p 开展/v 调查/vn 中/f 发现/v 起火/vn 时间/n 在/p [1/m 点/qt]/mq 左右/f 。/w 群众/n 报警/vn 的/ude1 时候/n ，/w 火势/n 已经/d 较大/d ，/w 已经/d 很难/d 控制/vn 了/ule 。/w ”/w [迪庆州/ns 公安局/nis]/nt 局长/nnt 和振东/nr 说/v ，/w “/w 并非/v 消防/b 等/udeng 扑救/v 力量/n 赶到/v 以后/f 火势/n 才/d [无法/v 控制/vn]/nz 。/w ”/w 
张志军/nr 说/v ，/w 到/v [凌晨/t 三/m 点/qt]/nz 多/a ，/w 古城/n 的/ude1 火势/n 已经/d 冲天/z ，/w 扑救/v 力量/n 开始/v 紧急/a 调集/v 挖/v 机/ng 等/udeng [大型/b 工程/n]/nz 设备/n ，/w 挖掘/v 近/a 2000多米/m 的/ude1 [防火/vn 隔离带/n]/nz ，/w 最快/d 速度/n 对/p 道路/n 两侧/f 房屋/n 进行/vn 了/ule 拆除/v ，/w 确保/v 了/ule 扑火/v 车辆/n 和/cc 设备/n 的/ude1 进入/v ，/w 防止/v 了/ule 火势/n 的/ude1 进一步/d 蔓延/vi 。/w 
“/w 我们/rr 对/p [独克宗/nz 古城/n]/nz 大火/n 感到/v 心痛/vi ，/w 也/d 对/p 个别人/nz 对/p [消防/b 官兵/nnd]/nz 的/ude1 误解/n 感到/v 心痛/vi 。/w ”/w 陈天昌/nr 表示/v 。/w (/w “/w [中国网/nz 事/n]/nz ”/w 记者/nnt 吉哲鹏/nr 王晋源/nr )/w 
