■/w [500/m 名/q]/mq 环卫/n 工/n 一起/s 举杯/vi 
60多张/m 桌子/n 一字/mq 排/v 开/v ，/w 从/p 街道/ns 这/rzv 头/n 排/v 到/v 那/rzv 头/n ；/w 60多盆/m 羊肉汤锅/nf 端/v 上/f 桌子/n ，/w 香气/n 从/p 街道/ns 这/rzv 头/n 飘/v 到/v 那/rzv 头/n ；/w [几百/m 名/q]/mq 环卫/n 工/n 陆续/d 入座/vi ，/w 笑声/n 从/p 街道/ns 这/rzv 头/n 传到/v 那/rzv 头/n …/w …/w 
昨天/t 中午/t ，/w [沙坪坝/ns 区/n]/ns 天星桥/nz 正街/nz 好/a 热闹/a ！/w 500余名/m 环卫/n 工/n 提前/vd 吃/v 团年饭/nz 。/w 请客/vi 的/ude1 是/vshi 农民工/nnd 出身/v 的/ude1 羊肉汤锅/nf 店/n 老板/nnt 张世文/nr 。/w 
提前/v 准备好/nz 
[1000/m 斤/q]/mq 羊肉/nf 
“/w 都/d 准备好/nz 了/ule ，/w 环卫/n 工/n 来/vf 了/ule 就/d 开/v 吃/v ！/w ”/w [43/m 岁/qt]/mq 的/ude1 汤锅/n 店/n 老板/nnt 张世文/nr 挽起/nz 袖子/n ，/w 和/cc 服务员/nnt 们/k 一起/s [跑/v 来/vf 跑去/nz]/nz 。/w 看着/v 热腾腾/z 的/ude1 汤锅/n 端/v 上桌/v ，/w 穿着/n 橘红色/n 工作服/n 的/ude1 环卫/n 工/n 陆续/d 入座/vi 。/w 
为了/p 这/rzv 顿/qv 团年饭/nz ，/w 张世文/nr 和/cc 厨师/nnt 、/w 服务员/nnt 们/k 忙活/vi 了/ule 一个/mq 多/a 星期/n 。/w 提前/vd 联系/v 供货商/n ，/w 准备/v 了/ule [1000/m 多/a 斤/q 生/v]/mq 羊肉/nf ，/w 提前/vd 一天/mq 将/d 羊肉/nf 切片/vi 、/w 分类/vn ，/w 提前/vd 煮/v 上/f 一会儿/mq ，/w 再/d 封装/v 好/a 。/w 这/rzv 顿/qv 团年饭/nz ，/w 他/rr 邀请/v 的/ude1 客人/n 中/f 有/vyou 400多名/m 环卫/n 工/n 、/w 80多名/m 市政/n 绿化工/nz 、/w 公厕/n 维护/v 员/ng 等/udeng 农民工/nnd ，/w 共/d 500多人/m 。/w 
羊肉/nf 随便/ad 吃/v 
酒水/n 敞开/v 喝/vn 
“/w 这杯酒/nz ，/w 干/v 了/ule ！/w ”/w 中午/t 12时/t ，/w 团年饭/nz 正式/ad 开席/v ，/w 环卫/n 工/n 们/k 举起/v 酒杯/nf ，/w 热火朝天/al 地/ude2 吃喝/vn 起来/vf 。/w 
“/w 大家/rr 辛苦/a 了/ule ，/w 羊肉/nf 随便/ad 吃/v ，/w 饮料/nf 、/w 啤酒/nf 敞开/v 喝/vn ！/w ”/w 张世文/nr 在/p 桌子/n 之间/f [走/v 来/vf 走/v 去/vf]/nz ，/w 一边/d 劝/v 大家/rr 多/a 吃/v 点/qt ，/w 一边看/nz 哪/ry 张/q 桌子/n 上/f 缺/v 什么/ry 菜/n ，/w 赶紧/d 叫/vi 服务员/nnt 加/v 。/w 
带/v 皮/n 羊肉/nf 、/w 羊杂/nf 、/w 粉丝/nf 、/w 萝卜/n …/w …/w 菜/n 源源不断/vl 送/v 上/f 。/w “/w 够/v 了/ule ，/w 够/v 吃/v 了/ule 。/w ”/w 有人/r 摆摆/v 手/n 让/v 服务员/nnt 不要/d 上/f 菜/n ，/w 服务员/nnt 还是/c 把/pba 羊肉/nf 一/m 盘盘/nz 倒/vi 进/vf 锅里/d 。/w 
“/w 我/rr 不/d 给/p 他们/rr 加/v ，/w 他们/rr 就/d 给/p 我/rr 节约/v 。/w ”/w 张世文/nr 说/v ，/w 这几年/mq ，/w 他/rr 都/d 请/v 环卫/n 工/n 吃/v 团年饭/nz ，/w 以前/f 规模/n 没有/v 这么/rz 大/a ，/w 只有/c 100多人/m 。/w 每次/r 准备/v 的/ude1 羊肉/nf ，/w 都/d 剩下/v 一大半/nz ，/w 酒水/n 也/d 喝/vg 得/ude3 不/d 多/a ，/w 吃/v 得/ude3 多/a 的/ude1 都/d 是/vshi 素菜/n 。/w “/w 我/rr 都/d 是/vshi 根据/p 人数/n 算/v 好/a 量/n 的/ude1 ，/w 但/c 每次/r 都/d 吃/v 不/d 完/vi ，/w 他们/rr 真的/d 太/d 朴实/a 了/ule 。/w ”/w 
[昨天/t 下午/t]/nz ，/w 张世文/nr 算/v 了/ule 算/v ，/w 羊肉/nf 又/d 剩/v 了/ule 100多斤/m ，/w 酒水/n 也/d 剩下/v 一半/m ，/w “/w 原来/d 计划/n 花/n [5/m 万元/q]/mq ，/w 最后/f 只/d 花/n 了/ule [4/m 万/d 多元/b]/mq 。/w ”/w 
“/w 羊肉汤/nf 热/a 和/cc 
心头/s 更/d 热/a 和/cc ”/w 
今年/t [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 李小华/nr ，/w 和/cc 丈夫/n 一起/s 从/p 四川/ns 广安/ns 来/vf 重庆/ns 打工/vi ，/w 她/rr 已/d 在/p 沙坪坝/ns 环卫/n 所/usuo 工作/vn 了/ule 13年/t 。/w 
“/w 这/rzv 是/vshi 今年/t [第一/m 顿/qv]/mq 团年饭/nz ，/w 羊肉汤/nf 热/a 和/cc ，/w 心头/s 更/d 热/a 和/cc 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w 昨天/t ，/w [沙坪坝/ns 市政/n 园林/n 管理局/nis]/nt 给/p 大家/rr 发/v 了/ule 大米/nf 、/w 色拉油/nf 等/udeng 过年/vi 礼/n 包/v ，/w 春节/t 前/f ，/w 她/rr 工作/vn 的/ude1 小组/nis 还要/d 吃/v 一顿/mq 团年饭/nz 。/w 虽说/c 不/d 在/p 老家/n ，/w 但/c 每年/r 春节/t 都/d 过/uguo 得/ude3 热热闹闹/z 的/ude1 。/w 
“/w 我们/rr 应该/v 敬/v 张/q 老板/nnt [一/d 杯/ng]/mq ！/w 谢谢/v 这个/rz 好人/n ！/w ”/w 有人/r 提议/v ，/w 大家/rr 纷纷/d 端/v 起/vf 酒杯/nf 。/w 张世文/nr 也/d 举起/v 酒杯/nf 说/v ：/w “/w 大家/rr 都/d 是/vshi 老朋友/n 了/ule ，/w 晓得/v 我/rr 也/d 是/vshi 一个/mq 农民工/nnd ，/w 不要/d 说/v 谢谢/v ，/w 大家/rr 只要/c 吃/v 好/a 、/w 吃/v 高兴/a ，/w 我/rr 就/d 高兴/a ！/w ”/w 
请客/vi 的/ude1 老板/nnt 很/d 出名/a 
获/v 评/v 重庆/ns 首届/b 十大/mq 慈善/a 爱心/n 人物/n 
请客/vi 吃饭/vi 的/ude1 老板/nnt 张世文/nr ，/w 十几/m 年前/t 从/p 四川/ns 南充/ns 来/vf 渝/b ，/w 靠/v 在/p 街头/s 摆摊/v 赚钱/v 。/w 2010年/t ，/w 他/rr 开/v 起/vf 这家/r 羊肉/nf 馆/ng ，/w 还/d 做/v [广告/n 设计/vn]/nz 、/w 展览/vn 策划/vn 等/udeng 生意/n 。/w 
[创业/vn 致富/vi]/nz 后/f ，/w 张世文/nr 一直/d 努力/ad 回馈/v 社会/n 。/w 2001年/t 以来/f ，/w 他/rr 加入/v 志愿者/nnt 团队/n ，/w 把/pba 赚/v 来/vf 的/ude1 钱/n 大部分/n 用于/v 帮助/vn 贫困/a 老人/n 、/w 失学/vn 儿童/n 和/cc 特困/b 家庭/n 。/w 开/v 起/vf 羊肉/nf 馆/ng 后/f ，/w 他/rr 每年/r 都/d 要/v 请/v 附近/f 的/ude1 环卫/n 工/n 、/w 老人/n 吃饭/vi 。/w “/w 算/v 下来/vf ，/w 这些/rz 年/qt 我/rr 用来/v 帮助/vn 别人/rr 的/ude1 费用/n 大概/d 有/vyou 200多万元/m 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
张世文/nr 曾/d 被/pbei 评为/v 全国/n 优秀/a 农民工/nnd ，/w 重庆/ns 首届/b 十大/mq 慈善/a 爱心/n 人物/n 等/udeng 。/w 昨天/t ，/w 在/p [沙坪坝/ns 区/n]/ns 首届/b 市政/n 农民工/nnd 之/uzhi 友/ng 活动/vn 中/f ，/w 他/rr 成为/v [12/m 位/q]/mq 受/v 表彰/vn 的/ude1 爱心/n 人士/n 之一/rz 。/w (/w [重庆/ns 晚报/n]/nz [首席/n 记者/nnt]/nnt 谈露洁/nr 记者/nnt 钱波/nr 摄影/vn 报道/v )/w 
