2013年/t ，/w 营口港/nz 累计/v [货物/n 吞吐量/n]/nz 为/p [3/m ./w 3/m 亿吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10%/m ，/w 集装箱/n 吞吐量/n 为/p 530万/m 标箱/nz ，/w [同比/n 增长/v]/nz 9.3%/m ，/w 吞吐量/n 名列/v 全国/n 第八/m 。/w 
作为/p 东北/ns 及/cc 内蒙古/ns [东部/f 地区/n]/nz 最近/t 的/ude1 出海/vn 大通道/n ，/w 营口市/ns 依托/v 港口/n ，/w 开发/vn 建设/vn 沿海/f 陆/ng 域/ng ，/w 开放/v 吸引/v [产业/n 集聚/vn]/nz ，/w 成为/v 全省/n [第四/m 大/a]/mq 经济体/n 。/w 可以/v 说/v ，/w 是/vshi 港口/n 和/cc 城市/n 的/ude1 同步/vn 发展/vn 、/w 互/d 融/vi 互/d 促/v ，/w 带来/v 了/ule 今天/t 全新/b 的/ude1 营口/ns 。/w 
去年/t 12月29日/t ，/w 营口/ns 市长/nnt 葛乐夫/nr 出席/v [营口/ns 开发区/ns]/nz 与/cc 营口港/nz [第六/m 次/qv]/mq 港区/nz 联动/v 联席会议/n ，/w 主持/v 探讨/vn 2014年/t 港区/nz 联动/vn 工作/vn [主要/b 任务/n]/nz ，/w 提出/v 围绕/v 港口/n 谋/v 发展/vn ，/w 进一步/d 加快/v 港口/n 建设/vn ，/w 做好/v 港口/n 的/ude1 规划/n 编制/vn ，/w 不断/d 完善/v 港口/n 功能/n ，/w 积极/ad 开辟/v 外贸/n 航线/n ，/w 打造/v 良好/a 的/ude1 软环境/n ，/w 算/v 好/a 投入产出/v 账/n ；/w [港口/n 物流/n]/nz 和/cc 港/n 前/f 加工业/n 加快/v 形成/vn [集聚/vn 效应/n]/nz ，/w 园区/n 早/a 出/vf 形象/n 、/w 早/a 出/vf 效益/n ，/w 招/v 才/d 引智/nz 助力/b 港区/nz 联动/vn 发展/vn 。/w 
在/p 营口市/ns ，/w 港区/nz 联动/vn 、/w 港城/n 联动/vn 的/ude1 步子/n 正在/d 加快/v 。/w 全市/n 举力/nz ，/w 确保/v 营口港/nz 2014年/t 实现/v 港口/n [3/m ./w 63/m 亿吨/q]/mq ，/w 集装箱/n 运量/n 583万/m 标箱/nz ，/w 以/p 港口/n 为/p 牵动/v ，/w 加快/v 建设/vn [港口/n 物流/n]/nz 贸易/v 试验区/n 、/w 电子商务/nnd 试验区/n 、/w [金融/n 创新/vi]/nz 试验区/n ，/w [大力/d 发展/vn]/nz [临港/nz 经济/n]/nz 。/w 
建设/v 东北亚/ns 重要/a 枢纽/n 港/n 
营口/ns [一/d 市/n]/mq 三/m 港/n ，/w 与/cc [50/m 多个/mq]/mq 国家/n 和/cc 地区/n 的/ude1 [140/m 多个/mq]/mq 港口/n 建立/v 了/ule 航运/n 业务/n 关系/n ，/w [港口/n 吞吐量/n]/nz 突破/v [3/m ./w 3/m 亿吨/q]/mq ，/w 今年/t 还/d 将/d 增加/v 10%/m 。/w 
营口/ns 举/v 全市/n 之/uzhi 力/n 支持/v 港口/n 建设/vn ，/w 5年/t 里/f ，/w [160/m 亿元/q]/mq 投入/v 港口/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz ，/w 营口港/nz 成为/v 国内/s 沿海/f 发展/vn 最快/d 的/ude1 港口/n 之一/rz ，/w 多个/mq 全国/n 一流/b 的/ude1 骄人/a 业绩/n 诞生/vi —/w —/w 全国/n 一流/b 的/ude1 可/v 接/vn 卸/v 第五代/mq 集装箱船/n 的/ude1 [集装箱/n 码头/n]/nz ；/w 全国/n 一流/b 的/ude1 [30/m 万吨级/b]/mq 原油/n 码头/n ；/w 全国/n 港口/n 码头/n 起重/b 能力/n 最大/gm 的/ude1 大件/n 设备/n 码头/n ；/w 可/v 接/vn 卸/v 全国/n 最大/gm [成品/n 油船/n]/nz 的/ude1 成品油/n 码头/n ；/w 全国/n [非金属/n 矿石/n]/nz 、/w 乙醇/n 等/udeng 货物/n 运量/n 最多/ad 的/ude1 港口/n ；/w 全国/n 集装箱/n 、/w 钢材/n 、/w 矿石/n 等/udeng 货种/nz 装卸/v 效率/n 一流/b 的/ude1 港口/n ；/w 全国/n [第一/m 条/q]/mq 南北/f 内贸/n 集装箱/n 天天/d 班/n 航线/n （/w 营口/ns 至/p 广州/ns 航线/n ）/w …/w …/w 鲅鱼圈/nz 高架/n 疏港/nz [公路/n 工程/n]/nz 、/w 鲅鱼圈/nz 港区/nz 泊位/n 工程/n 、/w 油品/n 化工/n 品/ng 泊位/n 及/cc 原油/n 码头/n 工程/n 等/udeng 次第/d 展开/v ，/w “/w 三/m 大港区/ns 联动/vn 、/w 港城/n 园/ng 一体/n ”/w 的/ude1 港口/n 发展/v 布局/n 形成/v 。/w 
满载/v 着/uzhe 腹地/n 货物/n 的/ude1 铁路/n 班列/n ，/w 直接/ad 开进/v [集装箱/n 堆/v 场/qv]/nz ，/w 伴着/v 昼夜/n 不停/v 的/ude1 忙碌/a ，/w 再/d 从/p 这里/rzs 装/v 上/f 巨型/b 货轮/n 带着/vn 营口/ns 发展/vn 的/ude1 朝气/n 抵达/v [世界/n 各地/rzs]/nz 。/w 营口港/nz 先后/d 在/p 沈阳/ns 、/w 长春/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 通辽/ns 等/udeng 地/ude2 建立/v 陆港/nz ，/w 办理/v 海运/vn 业务/n 。/w 目前/t ，/w 营口港/nz 已/d 开通/v [40/m 多条/mq]/mq [海/n 铁/n 联运/vn]/nz 集装箱/n 班列/n ，/w 特别/d 是/vshi 营口港/nz 经/p 满洲里/ns 过境/vn 直达/v 欧洲/ns 的/ude1 [国际/n 集装箱/n]/nz 班列/n ，/w [市场/n 份额/n]/nz 占/v 东北/ns 口岸/n 的/ude1 [90/m %/w 以上/f]/mq ，/w [海/n 铁/n 联运/vn]/nz 集装箱/n 运量/n 领先/vi 全国/n [沿海/f 港口/n]/nz ，/w 成为/v 亚欧大陆桥/n 的/ude1 东方/s 新/a 桥/n 堡/ng 。/w 
营口港/nz 发展/v 内贸/n 集装箱/n [公路/n 运输/vn]/nz ，/w 集/q 卡/n 车辆/n 已/d 达/v 1万多台/m ，/w 成为/v 沿海/f 集装箱/n [公路/n 运输/vn]/nz [专用/vn 车辆/n]/nz 最多/ad 的/ude1 港口/n 之一/rz 。/w 
在/p 营口港/nz 鲅鱼圈/nz 港区/nz [54/m 号/q]/mq 、/w [55/m 号/q]/mq 泊位/n 后方/s [600/m 米/q]/mq ，/w 即/v 是/vshi 营口港/nz [保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt ，/w 这个/rz [东北/ns 地区/n]/nz [第一/m 家/q]/mq [保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt ，/w 同时/c 也/d 是/vshi 国内/s 唯一/b 坐落/vi 于/p 港区/nz 内/f 的/ude1 [保税/vn 物流/n 中心/nis]/nt ，/w 为/p 腹地/n 的/ude1 进出口/vn 加工/vn 及/cc 贸易/v 企业/n 提供/v 成本/n 最低/a 、/w 通关/vn 便利/an 、/w 物流/n 周转/vn 快捷/z 的/ude1 配套/vn 服务/vn 。/w 
助推/vn 营口港/nz 由/p “/w 中转/vn 仓储/v 港/n ”/w 向/p “/w 物流/n 贸易/v 港/n ”/w 转型/vn 升级/vi ，/w 营口市/ns 又/d 一番/mq 提升/v 港口/n 服务/v 功能/n 的/ude1 举措/n 也/d 逐步/d 付诸实施/vl —/w —/w 全面/ad 推进/vi [电子/n 口岸/n]/nz 信息系统/gi 、/w [进出口/vn 贸易/vn]/nz 平台/n 建设/vn ，/w 提高/v “/w 大通关/nz ”/w 效率/n 和/cc 口岸/n 部门/n [服务/vn 水平/n]/nz ，/w 在/p 全国/n 率先/d 打造/v 智慧/n 港口/n ；/w 依托/v 营口港/nz 公路/n [物流/n 配送/vn]/nz 网络/n 平台/n ，/w 建设/v 智能/n [物流/n 工程/n]/nz ；/w 推进/vi 钢铁/n 、/w 矿石/n 、/w 粮食/nf 、/w 蔬果/n 等/udeng 专业化/vn 运输/vn 作业/vn 公司/nis 建设/vn ，/w 拉长/v [物流/n 运输/vn]/nz 产业/n 链条/n 。/w 
加速/vi 壮大/v [港口/n 经济/n]/nz 规模/n 
从/p 鲅鱼圈/nz [临港/nz 工业区/n]/nz 管委会/nis 出门/vi 向/p 南/b 驱车/vi [5/m 分钟/qt]/mq ，/w 一片/mq 繁忙/a 的/ude1 [建筑/n 工地/n]/nz 闯进/v 视野/n 。/w “/w 这/rzv 是/vshi [中/f 船/n 重工/n]/ntc 项目/n ，/w 总投资/nz [10/m 亿元/q]/mq ，/w 建成/v 后/f 可/v 形成/vn 年/qt 仓储/vn 、/w 理/n 料/n 、/w [加工/vn 配送/vn]/nz 钢材/n [130/m 万吨/q]/mq 的/ude1 规模/n ，/w 这个/rz 项目/n 推进/vi 的/ude1 速度/n 很快/d 。/w ”/w [临港/nz 工业区/n]/nz [部长/nnt 助理/nnt]/nnt 张德志/nr 手指/n 的/ude1 方向/n ，/w 面积/n 达/v [6/m 万/d 平方米/q]/mq 的/ude1 [钢结构/nz 厂房/n]/nz 已经/d 拔地而起/vl ，/w 工地/n 上/f 建设/v 工人们/nz 忙得/nz 热火朝天/al ，/w 大型/b 铲车/n 、/w 挖掘机/n 隆隆/o 作响/v 。/w 
以/p 在/p 营口市/ns 鲅鱼圈区/ns 投资/vn 建厂/v 为/p 标志/n ，/w 鞍钢/n 成为/v 全世界/n 离/v 海/n 最近/t 的/ude1 钢厂/nis 。/w 仅/d 铁矿石/n 和/cc 成品/n 在/p 港口/n 的/ude1 运进/nz 运出/v ，/w 企业/n 每年/r 就/d 可/v 节省/v 成本/n [13/m 亿元/q]/mq 。/w 鞍钢/n 与/cc 另/rz 几个/mq 大体/d 量/n 钢铁/n 项目/n 力/n 推/v 营口/ns 钢/n 产能/vn 向/p [2000/m 万吨/q]/mq 挺进/v ，/w 营口/ns 一跃/d 成为/v [中国/ns 钢铁/n]/nz 重镇/n 。/w “/w 钢/n 港/n 结合/v ”/w 的/ude1 [磁石/n 效应/n]/nz 吸引/v 大/a 项目/n 加入/v 钢铁/n 、/w 石化/n 、/w 电机/n 、/w 输变电/vn 、/w 镁/n 质/ng 材料/n 、/w 汽/n 保/v 、/w 成套/b 装备/n 和/cc 船舶/n 等/udeng 七大/n 临港/nz 工业/n 集群/nz 阵营/n 。/w 在/p 港口/n [5/m 公里/q]/mq 半径/n 内/f ，/w 已经/d 集聚/vn 了/ule [几百/m 家/q]/mq 冶金/n 、/w 热电/n 、/w 化工/n 、/w 船舶/n 等/udeng “/w 大/a 进/vf 大/a 出/vf ”/w 的/ude1 重/a [工业/n 企业/n]/nz ，/w 催生/vi 营口/ns [产业/n 结构/n]/nz 之/uzhi 变/v 。/w 
营口/ns 临港/nz 工业/n 发展/v 重点/n 的/ude1 鲅鱼圈/nz ，/w 高起点/nz 、/w 高标准/d 规划/n 建设/vn [54/m 平方公里/q]/mq 的/ude1 临港/nz 、/w 滨海/ns [两/q 大/a]/mq 工业区/n 。/w [临港/nz 工业区/n]/nz 重点/n 发展/vn 新型/b [装备/n 制造业/n]/nz ，/w 目标/n 是/vshi 产值/n 超/v [500/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [产业/n 集群/nz]/nz ，/w 目前/t 已经/d 集聚/vn 了/ule 北/f 钢管/n 业/ng 、/w [中/f 船/n 重工/n]/ntc 等/udeng 重量级/b 企业/n 。/w [滨海/ns 工业区/n]/nz 以/p 电气/n 装备/n 、/w 光电/b 和/cc [高新技术/n 产业/n]/nz 为主/vi ，/w 目标/n 是/vshi 产值/n 超/v [500/m 亿元/q]/mq 的/ude1 输变电/vn 光伏/nz [产业/n 集群/nz]/nz ，/w 目前/t 已经/d 集聚/vn 了/ule 新/a 东北/ns 电气/n 、/w 翔/vg 峰/ng 光电/b 等/udeng [龙头/n 企业/n]/nz 。/w 
[仙人岛/nz 能源/n 化工/n 区/n]/nz 拥/v 营口港/nz 仙人岛/nz 港区/nz 在/p 怀/v ，/w 正/d 完成/v 着/uzhe [石化/n 产业/n]/nz “/w 从无到有/vl ”/w 的/ude1 飞跃/vn 。/w [中国/ns 聚/v 酰亚胺/gb 产业/n 基地/nis]/nt [项目/n 预算/n]/nz 总投资/nz [1080/m 亿元/q]/mq ，/w 建成/v 后/f 将/d 形成/v 百亿/m 工厂/nis 、/w 千亿/m 企业/n 、/w 万亿/m 集群/nz ；/w [中/f 海/n 沥青/n 营口/ns 公司/nis]/nt 2011年3月/t 投产/vi ，/w 年/qt [销售/vn 收入/n]/nz 约/d [40/m 亿元/q]/mq ，/w 年利税/n 约/d [10/m 亿元/q]/mq ，/w 中海油/nz 将/d 对/p 沥青/n 扩能/vn ，/w 年/qt 加工/v 重质/nz 原油/n [200/m 万吨/q]/mq ，/w 年/qt 生产/vn 重/a 交/v [100/m 万吨/q]/mq ；/w 投资/vn [百/m 亿元/q]/mq 的/ude1 [营口/ns 康辉/nr 石化/n 有限公司/nis]/nt 年产/v [80/m 万吨/q]/mq 聚酯/n 项目/n PBT/x 聚酯/n 生产/v 车间/n 去年/t 投产/vi …/w …/w 仙人岛/nz 能源/n 石化/n [产业/n 集群/nz]/nz 已/d 列入/v [沈阳/ns 经济区/n]/nz 十大/mq [产业/n 集群/nz]/nz 。/w 
在/p 盐碱/n 地上/s 崛起/v 的/ude1 [辽宁/ns （/w 营口/ns ）/w 沿海/f 产业/n 基地/nis]/nt ，/w 正在/d 建设/vn 中/f 的/ude1 矿山/n [工程/n 机械/n]/nz 、/w 液晶显示/gi 、/w 铝材/n 制品/n 及/cc 深加工/nz [三/m 大/a]/mq [产业/n 集群/nz]/nz ，/w 让/v 这里/rzs 成为/v [沿海/f 经济/n]/nz 带/v 上/f 最/d 受/v 瞩目/vn 的/ude1 区域/n 之一/rz 。/w 
营口市/ns 提出/v ，/w 到/v 2015年/t ，/w 临港/nz 产业/n 形成/v 规模/n ，/w [港口/n 吞吐量/n]/nz 中/f 本地/rzs 货物/n 所/usuo 占/v 比重/n 提高/v 到/v 30%/m 。/w 与/cc 之/uzhi 相/d 伴随/v ，/w 是/vshi 营口/ns 临港/nz 服务业/n 的/ude1 快速/d 发展/vn 。/w 
作为/p 2000年/t 成立/vi 的/ude1 本土/n [民营/b 企业/n]/nz 的/ude1 负责人/nnt ，/w [营口/ns 宏通/nz 物流/n 有限公司/nis]/nt 董事长/nnt 于庆洪/nr 是/vshi 营口港/nz 、/w 营口/ns 临港/nz 产业/n 快速/d 发展/vn 的/ude1 见证/n 者/k 和/cc 受益者/n 。/w “/w 公司/nis 从/p 只有/c 两台/mq 车/n 的/ude1 [小企业/n 起步/vi]/nz ，/w 到/v 目前/t 拥有/v 车辆/n 近/a [100/m 台/q]/mq ，/w 宏通/nz 公司/nis 的/ude1 吞吐量/n 随着/p 营口港/nz 集装箱/n 运量/n 的/ude1 增长/vn 而/cc 翻番/vi ”/w ，/w 于庆洪/nr 说/v ，/w 目前/t 该/rz 公司/nis [甩/v 挂/v 运输/vn]/nz 项目/n 已/d 纳入/v [中央/n 预算/n]/nz 内/f 投资/v [甩/v 挂/v 运输/vn]/nz 试点/vn 项目/n ，/w 并/cc 获/v 一次性/d 资金/n 补助/vn [1000/m 万元/q]/mq ，/w 一批/mq 同/p 时期/n 创业/vn 的/ude1 小/a 公司/nis 也/d 成长/vi 为/p 大型/b [物流/n 企业/n]/nz 。/w 
目前/t ，/w [营口港/nz 港/n 前/f 经贸/b 物流/n 中心/nis]/nt 已/d 投入/v 使用/vn ，/w 企业/n 可以/v 根据/p [生产/vn 计划/n]/nz 下/f 单/b ，/w 服务中心/nis 完成/v 备料/vn 、/w 运输/vn 等/udeng [一站式/nz 服务/vn]/nz 。/w 港/n 前/f 经贸/b 中心/nis 缔造者/n 之一/rz 的/ude1 [上海/ns 霄/nz 龙/n 集团/nis]/nt [项目/n 总监/nnt]/nnt 韩全军/nr 说/v ，/w “/w 我们/rr 将/d 自己/rr 做/v 网站/n ，/w 实现/v 高端/nz 电子商务/nnd 配套/vn 。/w 用户/n 通过/p 网站/n 就/d 能/v 进行/vn 全国/n 的/ude1 [现货/n 交易/vn]/nz 、/w 网站/n 交易/vn ，/w 以此/d 整合/v [上下游/f 产业链/n]/nz 资源/n ，/w 构筑/v 航母/n 级/q [港口/n 贸易/vn]/nz [产业/n 集群/nz]/nz 。/w ”/w 
在/p 鲅鱼圈/nz ，/w 成套/b 装备/n [交易/vn 市场/n]/nz 主体/n 基本/a 完工/vi ，/w 现代/ntc [物流/n 服务/vn]/nz 中心/nis 即将/d 投入/v 运营/vn 。/w [8/m ./w 25/m 平方公里/q]/mq [港口/n 物流/n]/nz 贸易/v 园区/n [控制性/n 规划/n]/nz 正在/d 完善/v ，/w 营/n 港/n 路/n 两侧/f 高端/nz 商务区/n [详细/a 规划/n]/nz 已经/d 完成/v ，/w 在/p 加快/v [港口/n 物流/n]/nz 贸易/vn 发展/vn 实施/v 意见/n 和/cc [优惠/vn 政策/n]/nz 推动/v 下/f ，/w [中铁/ntc 物资/n]/nz 、/w 上海/ns 霄/nz 龙/n 、/w 大连/ns 良/ag 运/v 、/w 吉林/ns 九天/n 等/udeng [43/m 家/q]/mq [物流/n 企业/n]/nz 已经/d 入/v 驻/v 。/w 
营口市/ns 2012年/t [物流/n 企业/n]/nz 达到/v [1000/m 多家/mq]/mq ，/w 物流业/nz 总量/n 4500多亿元/m 。/w 利用/v 港口/n 大/a 进/vf 大/a 出/vf 的/ude1 优势/n ，/w 营口/ns 加速/vi 构建/v 东北/ns 、/w 环渤海/ns 乃至/c 东北亚/ns 重要/a 的/ude1 [物流/n 节点/n]/nz ，/w 组建/v 钢材/n 、/w 粮食/nf 、/w 糖/n 、/w 煤炭/n 、/w 菱镁矿/n 等/udeng 多个/mq 品种/n 的/ude1 专业/n [交易/vn 市场/n]/nz ，/w 提升/v [大宗/b 商品/n]/nz 的/ude1 中转/vn 、/w 储运/v 、/w 增值/vn 能力/n ，/w 发展/vn 成为/v [东北/ns 地区/n]/nz 乃至/c 全国/n 有/vyou 影响力/n 的/ude1 交易中心/nis 和/cc 定价/n 中心/nis 。/w 
开辟/v 港城/n 联动/v [战略/n 纵深/n]/nz 
“/w 以/p 港/n 兴/v 市/n ”/w 是/vshi 营口/ns 一以贯之/vl 的/ude1 [发展/vn 战略/n]/nz 。/w 大/a 港口/n 衍生/vn 大城市/n ，/w “/w 硬件/n ”/w 得天独厚/bl 的/ude1 营口/ns 转身/vi 向/p 海/n ，/w 按照/p “/w 沿海/f 、/w 带状/n 、/w 组团/vi 、/w 生态/n ”/w 的/ude1 理念/n ，/w 对/p [100/m 公里/q]/mq 海岸线/n 、/w [1600/m 平方公里/q]/mq 沿海/f 陆/ng 域/ng 进行/vn 了/ule 高标准/d 规划/n 建设/vn ，/w 确立/v 了/ule “/w 一带/n [三/m 轴/n]/mq ”/w 的/ude1 发展/vn 框架/n ，/w 打开/v 了/ule 一座/mq 大城市/n 的/ude1 承载/vn 和/cc 发展/v 空间/n 。/w 
依靠/v 营口港/nz 鲅鱼圈/nz 港区/nz ，/w 鲅鱼圈/nz 从/p 渤海湾/ns 畔/ng 一个/mq 小渔村/ns 化身/n 为/p “/w [中国/ns 北方/s]/nz 亚龙湾/ns ”/w ；/w 坐拥/nz 营口港/nz 大辽河/nz 港区/nz ，/w 站前区/ns 与/cc 港口/n 携手/vd ，/w “/w 金湾/nz 银/ng 畔/ng ”/w 沿河/ns 新兴/b 城市/n 带/v 的/ude1 愿景/nz 振奋人心/vl ；/w 借力/nz 营口港/nz 仙人岛/nz 港区/nz ，/w 仙人岛/nz 聚集/v 了/ule 众多/a [重大/a 项目/n]/nz ，/w 一座/mq 拥有/v [15/m 万/d 至/p 20/m 万/d 人口/n]/mq 的/ude1 [滨海/ns 新区/n]/ns 即将/d 拔地而起/vl 。/w 
几年/mq 前/f ，/w [辽宁/ns （/w 营口/ns ）/w 沿海/f 产业/n 基地/nis]/nt 所在/n 的/ude1 100多平方公里/m 土地/n 还是/c 一片/mq 仅有/nz [200/m 户/q]/mq 农民/nnt 居住/v 的/ude1 荒废/vn 盐田/n ，/w 如今/t 已/d 成为/v 高楼/n 林立/vi 的/ude1 高端/nz 产业/n 新区/n ，/w 超过/v [3/m 万/d 人/n]/mq 在/p 这里/rzs 工作/vn 生活/vn 。/w [北海/ns 新区/n]/nz 也/d 曾/d 是/vshi 一片/mq 渔村/n ，/w 如今/t 已/d 在/p 产业/n 上/f 锁定/v “/w 中国/ns 电机/n 之/uzhi 都/d ”/w ，/w [城市/n 功能/n]/nz 上/f 锁定/v “/w 营口/ns [沿海/f 经济/n]/nz 带/v 建设/vn 的/ude1 中心/nis 组团/vi ”/w 。/w 
同时/c ，/w 营口/ns 主城区/n 扩张/vn ，/w [营/n 东新城/nz]/nz 、/w 大石桥/ns 、/w 盖州/ns 改造/vn 升级/vi 。/w 处于/v 发展/vn 高峰期/n 的/ude1 营口/ns ，/w 正/d 充分/ad 依托/v 港口/n 优势/n 壮大/v 自己/rr 的/ude1 [经济/n 实力/n]/nz 和/cc 综合/v 竞争力/n 。/w 海关/nis 税收/n 可/v 看作/v 营口港/nz 和/cc [地区/n 经济/n]/nz [迅猛/a 发展/vn]/nz 的/ude1 一个/mq 折射/vi ，/w [鲅鱼圈/nz 海关/nis]/nz 关长/nnt 宋一兵/nr 介绍/v ，/w “/w 20年前/t [鲅鱼圈/nz 海关/nis]/nz 成立/vi 时/ng ，/w 税收/n 不过/c 是/vshi [100/m 万元/q]/mq ，/w 到/v 2012年/t 突破/v [140/m 亿元/q]/mq ，/w 这/rzv 是/vshi 质/ng 的/ude1 飞跃/vn 。/w ”/w 
[哈/b 大/a 高铁/nz]/nz 开通/v 以来/f ，/w [一/d 市/n]/mq 拥/v [三/m 站/vi]/mq 的/ude1 营口/ns 累计/vd 到/v 站/vi 客流量/n 仅/d 排/v 在/p 沈阳/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 长春/ns 和/cc 大连/ns 之后/f ，/w 堪称/v [高铁/nz 时代/n]/nz “/w 东北/ns [第五/m 城/n]/mq ”/w ，/w [高速/b 铁路/n]/nz 、/w 高速公路/n 、/w [辽河/ns 特大桥/nz]/nz 和/cc [3/m 亿吨/q]/mq 大/a 港/n ，/w 让/v 营口/ns 东南西北/nz 四通八达/vl ；/w 日/b 生产能力/n [18/m 万/d 立方米/q]/mq 的/ude1 [天然气/n 液化/vn]/nz 厂/n ，/w 日/b 供水/vn 能力/n [25/m 万/d 立方米/q]/mq 的/ude1 输水/vn [配套/vn 工程/n]/nz ，/w [500/m 千伏/q]/mq 南海/ns 输变电/vn 电网/n 等/udeng 一批/mq 重大/a [城市/n 基础/n 设施/n]/nz 投入/v 使用/vn ，/w 以/p 物联网/nz 、/w 云计算/gi 为/p 核心/n 的/ude1 信息技术/gi 撑起/v 国家/n 智慧/n 城市/n 试点/vn …/w …/w 一批/mq 重大/a [城市/n 基础/n 设施/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 正在/d 为/p “/w 一带/n [三/m 轴/n]/mq ”/w 架构/n 的/ude1 大城市/n 提供/v 有力/a 支撑/v 。/w 
营口/ns 新/a 一轮/mq 大/a 发展/vn 的/ude1 序幕/n 已经/d 拉开/v ，/w 到/v 2015年/t ，/w 百年/mq 港城/n 营口/ns [地区/n 生产总值/n]/nz 力争/v 达到/v [3000/m 亿元/q]/mq ，/w 公共/b [财政/n 预算/n 收入/n]/nz 突破/v [300/m 亿元/q]/mq ，/w 综合/v [经济/n 实力/n]/nz 跨入/v 全国/n 百强/n 城市/n 和/cc 国内/s 沿海/f [30/m 强/a]/mq 城市/n 行列/n 。/w 营口港/nz 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 港区/nz ，/w 如/v [三/m 匹/q]/mq 高头大马/n ，/w 拉/v 起/vf [三/m 条/q]/mq 城市/n 开发/v 轴/n 、/w 开放/v 轴/n 、/w 发展/v 轴/n ，/w 将/d [一座/mq 座/q]/mq 产业/n 雄厚/a 、/w 功能/n 完备/a 、/w 风景如画/vl 的/ude1 现代化/vn 新城/ns 拉/v 进/vn 现实/n 。/w 
