人民网/nz 沈阳/ns 1月11日/t 电/n （/w 王磊/nr ）/w 11日/t ，/w [辽宁省/ns 医院/nis 协会/nis]/nt 首次/m 公布/v [辽宁省/ns 三级/b 甲等/b 医院/nis]/nt 运行/vn 与/cc 管理/v 排行榜/n 。/w 综合医院/nis 中/f 总分/n 进入/v 前/f [三/m 名/q]/mq 的/ude1 分别/d 是/vshi [中国/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 盛京/nz 医院/nis]/nth 、/w [中国/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 和/cc [大连/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 。/w 中医院/nis 中/f [大连市/ns 中医院/nis]/nth [名列/v 第一/m]/nz 。/w 
排行榜/n 列出/v 了/ule 这次/r 医院/nis 协会/nis 评价/vn 的/ude1 [三/m 甲/n 医院/nis]/nt 共/d [40/m 家/q]/mq ，/w 包括/v 6/m 家中/s 医院/nis 。/w [业务/n 水平/n]/nz 排列/v 前/f 五/m 的/ude1 分别/d 是/vshi [中国/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 、/w [中国/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 盛京/nz 医院/nis]/nth 、/w [大连/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 、/w [辽宁省/ns 肿瘤/n 医院/nis]/nth 和/cc [铁岭市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth ；/w [卫生/an 服务/vn]/nz 进入/v 前/f 五/m 的/ude1 分别/d 是/vshi [中国/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 盛京/nz 医院/nis]/nth 、/w [中国/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 、/w [中国/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第四/m 医院/nis]/nth 、/w [大连/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 第一/m 医院/nis]/nth 和/cc [大连/ns 大学/nis 附属/vn 中山/ns 医院/nis]/nth ；/w 经营/v 状况/n 上/f 进入/v 前/f 五/m 的/ude1 分别/d 是/vshi [辽阳市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 、/w [中国/ns 医科/n 大学/nis 附属/vn 盛京/nz 医院/nis]/nth 、/w [沈阳市/ns 中西医/n 结合/v 医院/nis]/nth 、/w [本钢/n （/w 集团/nis ）/w 公司/nis 总医院/nis]/nt 和/cc [朝阳市/ns 中心/nis 医院/nis]/nth 。/w 
“/w 省/n 医院/nis 协会/nis 今后/t 会/v 持续/vn 推出/v 医院/nis 排行榜/n ，/w 下/f 一步/mq 的/ude1 排行榜/n 就/d 不会/v 仅仅/d 是/vshi [三级/b 甲等/b 医院/nis]/nth ，/w 还/d 会/v 包括/v [二级/b 医院/nis]/nz 。/w ”/w 郭启勇/nr 说/v 。/w 
