院子/n 很/d 凌乱/a ，/w 如果/c 不是/c 那/rzv 头/n 哼哼/vi 乱叫/vi 的/ude1 小猪/nz ，/w 也许/d 没有人/nz 会/v 以为/v 这里/rzs 还/d 住着/v 人/n 。/w 这个/rz 位于/v [甘肃/ns 兰州/ns]/ns 新区/n 中川镇/ns 北坪村/ns 的/ude1 [农家/nnd 小院/n]/nz 里/f 有/vyou 一排/mq 贴/v 了/ule 白/a 瓷砖/n 的/ude1 砖瓦房/n ，/w 胡乱/d 搭建/v 的/ude1 羊圈/n 和/cc 猪圈/n 里/f 养/v 了/ule 7/m 只羊/nz 、/w [1/m 头/n]/mq 猪/nf ，/w 院子/n 里/f 满/a 是/vshi 枯黄/z 的/ude1 杂草/n 。/w 
“/w 最/d 美/b 放羊/vi 老汉/n ”/w 的/ude1 故事/n 流传/v 好/a 一阵子/mq 了/ule 。/w 那/rzv 是/vshi 2013年11月25日/t 上午/t ，/w 和/cc 往常/t 一样/uyy ，/w 在/p 荒滩/n 上/f 放羊/vi 的/ude1 甘敬祖/nr 老人/n ，/w 在/p 荒草/n 丛中/s 发现/v 了/ule 一沓/nz 钞票/n 。/w 
“/w 哪儿/rys 来/vf 的/ude1 钱/n ？/w ”/w 儿子/n 问/v 。/w 
父亲/n 回答/v ：/w “/w 拾/v 上/f 的/ude1 ，/w 这个/rz 钱/n 不/d 知道/v 是/vshi 真的/d 还是/c 假/a 的/ude1 。/w ”/w 
儿子/n 肯定/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 真/a 钱/n ，/w 整整/d [8000/m 元/q]/mq 。/w ”/w 
父子俩/nz 随后/d 拨通/v 了/ule 报社/nis 的/ude1 热线/n ，/w 找/v 来/vf 了/ule 警察/nnt 。/w 这/rzv 是/vshi 这个/rz [74/m 岁/qt]/mq 老人/n 见过/v 的/ude1 最多/ad 的/ude1 钱/n 。/w 事后/f 当/p 记者/nnt 们/k 反复/d 询问/v 甘敬祖/nr 拾金不昧/vl 的/ude1 理由/n 时/ng ，/w 老人/n 这样/rzv 回答/v ：/w “/w 不能/v 花/n 别人/rr 的/ude1 钱/n ，/w 还/d 了/ule 我们/rr 就/d 放心/v 了/ule 。/w 别人/rr 的/ude1 便宜/a 不能/v 占/v ，/w 占/v 了/ule 心里/s 不/d 踏实/a 。/w ”/w 
甘敬祖/nr 老人/n 家里/s 并不/d 富裕/a 。/w 儿子/n 基本/a [丧失/v 劳动/vn 能力/n]/nz ，/w 常年/d 卧床/vi 。/w 一家/n 仅/d 靠/v [6/m 亩/q]/mq 农田/n 过活/nz ，/w 每年/r 种/q 些/q 胡麻/n 、/w 大豆/n 、/w 小麦/n ，/w 收成/n 主要/b 看/v 老天爷/n 的/ude1 脸色/n 。/w 就/d 在/p 两年/mq 前/f ，/w 因为/c [兰州/ns 新区/n]/nz 的/ude1 建设/vn ，/w 老人家/n 的/ude1 两亩地/nz 被/pbei 征用/v ，/w 现在/t 只/d 剩下/v [4/m 亩/q]/mq 地/ude2 。/w 
很快/d ，/w 警察/nnt 找到/v 了/ule 失主/n 。/w 失主/n 拿出/v [1000/m 元/q]/mq 感谢/v 老人/n ，/w 被/pbei 老人/n 拒绝/v 了/ule 。/w 
故事/n 并/cc 没有/v 结束/vn 。/w 老人/n 的/ude1 一个/mq 小小/z 善举/n ，/w 引发/v 了/ule [网络/n 世界/n]/nz 的/ude1 无数/m 点/qt 赞/vg 。/w 有/vyou 网友/n 评价/vn 说/v ：/w 甘敬祖/nr 老人/n 的/ude1 善举/n 是/vshi 对/p [道德/n 滑坡/vi]/nz 论/v 的/ude1 又一次/mq 有力/a 回击/v 。/w 
[甘肃省/ns 卫生厅/nis]/nto 厅长/nnt 刘维忠/nr 在/p 微博/n 上/f 发言/vi ：/w “/w 淳朴/a 的/ude1 甘敬祖/nr 老人/n ，/w 向/p 您/rr 致敬/vi ！/w 好人/n 天助/nz ！/w 我们/rr 安排/v 给/p 老人/n 的/ude1 孩子/n 免费/vd 治病/vi 。/w ”/w 此/rzs 后/f ，/w [甘肃省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 对/p 老人/n 患病/vi 的/ude1 儿子/n 进行/vn 免费/vd 检查/vn 和/cc 治疗/vn 。/w 
北京大学/ntu 一位/mq [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 与/cc 朋友/n 、/w 同事/n 共同/d 募集/v 了/ule [8100/m 元/q]/mq 善/ag 款/q ，/w 通过/p [甘肃省/ns 人民/n 医院/nis]/nth 转交/v 甘敬祖/nr 老人/n ；/w 2013年12月3日/t ，/w 不/d 留/v 姓名/n 的/ude1 广东/ns 企业家/nnt 也/d 为/p 甘敬祖/nr 老人/n 捐款/vi [8000/m 元/q]/mq ；/w 有人/r 偷偷/d 买了/v [一/d 吨/q]/mq 煤/n 放在/v 老汉/n 家/q …/w …/w 
日前/t ，/w 团/n [兰州/ns 市委/nis]/nto 组织/n 志愿者/nnt 带着/vn 米面/nf 油/n 来到/v 甘敬/nr 祖家/nz ，/w 帮/v 老人/n 打扫/v 屋子/n 。/w 团/n [兰州/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 赵海峰/nr 把/pba 一笔/mq 慰问金/n 送到/v 了/ule 老人/n 手上/s 。/w 
老人/n 粗糙/a 的/ude1 手握/v 着/uzhe “/w 90/m ”/w 后/f 志愿者/nnt 们/k 的/ude1 手/n ，/w [一个/mq 劲儿/n]/nz 地/ude2 说/v ：/w “/w 感谢/v ，/w 感谢/v 你们/rr …/w …/w ”/w 
