记者/nnt 从/p [阜新市/ns 科技局/nis]/nt 获悉/v ，/w 日前/t ，/w 国务院/nt 批准/v 阜新/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 升级/vi 为/p [国家/n 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 。/w 这/rzv 是/vshi 继/vg 沈阳/ns 、/w 大连/ns 、/w 鞍山/ns 、/w 营口/ns 、/w 辽阳/ns 和/cc 本溪/ns 国家级/b 高新区/nz 之后/f ，/w 我省/n [第/m 7/m 个/q]/mq [国家级/b 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 。/w 
2011年9月/t ，/w 我市/r 向/p 省政府/n 提出/v ，/w 将/d 阜新/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 升级/vi 为/p [国家/n 高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 。/w 2011年10月/t ，/w 省政府/n 将/d 阜新/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 晋升为/v 国家/n 高新区/nz 的/ude1 请示/vn 上报/vi 国务院/nt 。/w 
此次/rz 升级/vi 工作/vn 启动/v 以来/f ，/w 各省/r 上报/vi 到/v 国务院/nt 申请/v 升级/vn 的/ude1 高新区/nz 共/d [32/m 家/q]/mq ，/w 科技部/nz 会同/v [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w [国土/n 资源部/nis]/nto 、/w 住建部/nz 审核/vn 的/ude1 共/d [9/m 家/q]/mq ，/w 辽宁省/ns 仅/d 阜新/ns [1/m 家/q]/mq 。/w 
市委/nis 、/w 市政府/n 高度/d 重视/v [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 升级/vi 工作/vn ，/w 把/pba “/w 以/p 升/v 促/v 建/v ”/w 工作/vn 提升/v 到/v 事关/v 全市/n 转型/vn 振兴/v 大局/n 和/cc 未来/t 阜新/ns 发展/vn 走向/v 的/ude1 高度/d ，/w 提出/v 要/v 以/p 升级/vi 国家/n 高新区/nz 为/p 契机/n ，/w 举/v 全市/n 之/uzhi 力/n ，/w 把/pba [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 打造/v 成/v 阜新/ns [经济/n 转型/vn]/nz 重要/a 支撑/v 区/n 。/w 为/p 确保/v 升级/vn 成功/a ，/w 市委/nis 书记/nnt 张铁民/nr 、/w 市长/nnt 杨忠林/nr 等/udeng 市/n 领导/n 亲自/d 跑/v 省/n 进京/vi 推进/vi 升级/vi 工作/vn ，/w 使/v 升级/vn 工作/vn 得到/v 了/ule 科技部/nz 领导/n 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 特殊/a 关怀/vn ，/w 得到/v 了/ule [国家/n 发改委/nis]/nto 、/w [国土/n 资源部/nis]/nto 、/w 住建部/nz 的/ude1 大力支持/v 。/w 
通过/p 开展/v “/w 以/p 升/v 促/v 建/v ”/w 工作/vn ，/w 阜新/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 的/ude1 [经济/n 规模/n]/nz 和/cc [技术/n 水平/n]/nz 得到/v 了/ule 快速/d 提升/v ，/w 液压/n 装备/n 、/w [电子/n 信息/n]/nz 、/w 农产品/n 精深/a 加工/vn 等/udeng 产业/n 得到/v 了/ule [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w [产业/n 规模/n]/nz 快速/d 壮大/v 。/w 目前/t ，/w [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 拥有/v [高新技术/n 企业/n]/nz [18/m 户/q]/mq ，/w 占/v 全市/n 的/ude1 69%/m ；/w ）/w 有/vyou 国家级/b [企业/n 孵化器/n]/nz [1/m 个/q]/mq 、/w 省级/b [工程/n 技术/n]/nz 研发中心/nis 和/cc [企业/n 技术/n 中心/nis]/nz [27/m 个/q]/mq 、/w 市级/b [工程/n 技术/n]/nz 研发中心/nis [73/m 个/q]/mq ；/w 与/cc [浙江/ns 大学/nis]/ntu 等/udeng [12/m 家/q]/mq 国内/s [重点/n 高校/n]/nz 院所/n 组建/v 了/ule 辽宁省/ns 液压/n [产业/n 技术/n 创新/vi 战略/n 联盟/nis]/nz ，/w [阜新/ns 浙大/n 液压/n 装备/n 技术/n 创新/vi 中心/nis]/nt 已/d 开始/v 为/p 园区/n 企业/n 提供/v 服务/vn 。/w 阜新/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 集聚/vn 了/ule 阜新/ns 的/ude1 优势/n 科技/n 资源/n ，/w 已经/d 成为/v 阜新/ns [科技/n 创新/vi]/nz 的/ude1 集聚/vn 高地/n ，/w 已/d 成为/v 阜新/ns 开展/v 自主创新/v 和/cc 高新技术/n [成果/n 转化/v]/nz 的/ude1 先导区/nz 和/cc 辐射源/n 。/w 
2013年/t ，/w 阜新/ns [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz 预计/v 实现/vn [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n [245/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 18%/m ；/w 实现/v [营业/vn 总收入/n]/nz [320/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 33.6%/m ；/w 实现/v [高新技术/n 产品/n]/nz 增加值/n [46/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 55.7%/m 。/w [高新技术/n 产业/n 开发区/ns]/nz [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n 占/v 全市/n 比重/n 达到/v 了/ule 27.2%/m ，/w [高新技术/n 产品/n]/nz 增加值/n 占/v 全市/n 比重/n 达到/v 了/ule 69.7%/m ，/w 拉动/v 阜新/ns [经济/n 转型/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 作用/n 进一步/d 凸显/v ，/w 促进/v 阜新/ns [产业/n 结构/n 调整/vn]/nz 升级/vi 的/ude1 引擎/n 作用/n 进一步/d 增强/v 。/w 
