[五/m 位/q]/mq 大学生/nnt 在/p [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis]/ntu 门口/s [合影/vi 留念/vi]/nz ，/w [准备/v 出发/vi]/nz 。/w 罗心锦/nr 摄/vg 
年/qt 关/n 将/d 至/p ，/w 学生/nnt 们/k 纷纷/d 拖着/nz 行李箱/n 赶去/vf 车站/n 挤/v 火车/n 或/c 长途汽车/n ，/w 而/cc [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis]/ntu [10/m 级/q]/mq [市场/n 营销/vn 专业/n]/nz 的/ude1 学生/nnt 黎皇却/nr 选择/v 了/ule 一种/mq 与众不同/vl 的/ude1 方式/n —/w —/w 徒步/d 回家过年/v 。/w 
12日/t 上午/t ，/w 黎皇/nr 和/cc 来自/v 本校/r 及/cc [湖南/ns 商学院/nit]/ntu 的/ude1 [4/m 位/q]/mq 同学/n 从/p [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis]/ntu 出发/vi 。/w 他们/rr 一路/mq 将/d 走过/v 湘潭/ns 、/w 衡山/ns 、/w 衡阳/ns 、/w 耒阳/ns 、/w 永兴/ns 等/udeng 县市/n ，/w 计划/n 用/p [10/m 天/qt]/mq 时间/n 走完/v 全程/n 近/a [400/m 公里/q]/mq ，/w 还给/v 自己/rr 的/ude1 队伍/n 起/vf 了/ule 个/q 贴切/a 的/ude1 名字/n —/w —/w “/w 游子/n 行/ng ”/w 。/w 
从/p 长沙/ns 到/v 郴州/ns ，/w [50/m 块钱/q]/mq 买/v 张/q 硬座/n 票/n ，/w [4/m 个/q]/mq 小时/n 就/d 能/v 到家/a ；/w 靠/v 一/m 双脚/n ，/w 则/d 要/v 走/v [10/m 天/qt]/mq ，/w 这/rzv 值得/v 吗/y ？/w 面对/v 记者/nnt 的/ude1 疑问/n ，/w 队员/nnt 刘/nz 倦/a 斩钉截铁/al 地/ude2 说/v ：/w “/w 值得/v ！/w ”/w 这/rzv 群/ng 充满/v 朝气/n 的/ude1 “/w [90/m 后/f]/mq ”/w 学生/nnt 最/d 小/a 的/ude1 还/d 不到/v [20/m 岁/qt]/mq ，/w 他们/rr 都/d 希望/v 通过/p 此次/rz 活动/vn 给/p 自己/rr 的/ude1 [大学/nis 生活/vn]/nz 留下/v 深刻/a 的/ude1 回忆/vn ，/w “/w 所谓/v 再不/d 疯狂/a 就/d 老/a 了/ule ”/w 。/w 
为了/p 这次/r 活动/vn ，/w 黎皇/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 队友/n 们/k 做/v 了/ule 充分/ad 的/ude1 准备/vn ：/w 黎皇花/nr [三/m 天/qt]/mq 时间/n 去/vf 网上/s 查/v 地图/n 和/cc 资料/n ，/w 最终/d 确定/v 下/f 徒步/d 线路/n ；/w 几位/n 队友/n 只要/c 一/m 有/vyou 时间/n 就/d 去/vf 附近/f 的/ude1 梅溪湖/nz 进行/vn 徒步/d 或/c 结伴/vi 爬山/vi 、/w 跑步/vi ；/w 药品/n 、/w 登山杖/nz 、/w 冲锋衣/nz 等/udeng [户外/s 装备/n]/nz 、/w [应急/vn 物资/n]/nz 也/d 早已/d 准备/v 妥当/a 。/w 他们/rr 的/ude1 父母/n 虽然/c 有些/rz 担心/v ，/w 但/c 最终/d 还是/c 支持/v 了/ule 孩子们/nz 的/ude1 决定/vn 。/w 
出发/vi 前/f ，/w 黎皇/nr 在/p 贴吧/n 和/cc 腾讯/ntc 空间/n 上/f 公布/v 了/ule 徒步/d 计划/n ，/w 并/cc 表示/v 要/v 用/p 照片/n 和/cc 文字/n 直播/v 过程/n 。/w 黎皇/nr 和/cc 他/rr 的/ude1 队友/n 们/k 告诉/v 记者/nnt ，/w 路上/s 他们/rr 打算/v 就地/d 找/v 农家/nnd 借宿/vi ，/w 通过/p 义务劳动/n 的/ude1 方式/n 换取/v 床位/n 和/cc 食物/nf 。/w “/w 会/v 担心/vn 安全/an 和/cc 住宿/v 问题/n ，/w 但/c 我/rr 还是/c 很/d 期待/v 这次/r 旅行/vi ，/w 已经/d 迫不及待/dl 想/v 要/v 出发/vn 了/ule 。/w ”/w 外号/n “/w 叮当猫/nz ”/w 的/ude1 [可爱/a 女生/n]/nz 刘荣/nr 如是说/dl 。/w 
不少/m 同学/n 、/w 老师/nnt 虽然/c 觉得/v 这次/r 活动/vn 有/vyou 难度/n 、/w 有/vyou 危险/an ，/w 但/c 仍然/d 通过/p 自己/rr 的/ude1 方式/n 来/vf 为/p “/w 游子/n 行/ng ”/w 团队/n 打气/vi 。/w [湖南/ns 财政/n 经济/n 学院/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 刘征/nr 在/p 他们/rr 出发/vi 前/f 为/p 他们/rr 送来/v 学校/nis 盖/v 好/a 章/q 的/ude1 学生/nnt 证明/v ；/w 该校/r 的/ude1 一位/mq 教授/nnt 给/p 他们/rr 拉/v 来/vf 赞助/v ，/w 免费/vd 提供/v 了/ule 冲锋衣/nz 、/w 压缩饼干/nf 及/cc 应急/vn 药品/n ；/w 黎皇/nr 的/ude1 一位/mq 朋友/n 还给/v 他们/rr 买了/v [5/m 套/q]/mq [反光/n 背心/n]/nz 、/w 户外/s 雨衣/n 、/w 头灯/nz 、/w 护膝/n 和/cc 保险/n ；/w 身边/s 的/ude1 同学/n 也/d 纷纷/d 给/p 他们/rr 发来/v 加油/vn 打气/vi 的/ude1 短信/n 。/w 
黎皇/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 这/rzv 一路/mq 上/f 他们/rr 将/d 用/p 文字/n 和/cc 照片/n 记录/v 下/f 沿途/d 的/ude1 [自然/n 风光/n]/nz 和/cc 人文/n 风情/n ，/w 还/d 将/d 关注/v 农村/n 的/ude1 [留守/v 儿童/n]/nz 和/cc 孤寡老人/n ，/w “/w 陪/v 他们/rr 一起/s 说/v 说话/vn ，/w 或者/c 帮/v 他们/rr 做/v 家务活/n ”/w ，/w “/w 希望/v 能/v 在/p 寒冷/a 的/ude1 冬天/t 给/p 他们/rr 送去/vf 关怀/vn 和/cc 温暖/an ”/w 。/w 
