近日/t ，/w 河南/ns 焦作/ns [58/m 岁/qt]/mq 雇主/nnd 陈敏/nr 倾力/v 照顾/vn 患病/vi 保姆/nnt 不/d 离/v 不/d 弃/vg [一/d 事/n]/mq 经/p 当地/s [媒体/n 报道/v]/nz 后/f 引发/v 社会/n 关注/v 。/w 1月10日/t ，/w 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 年近花甲/vl 的/ude1 陈敏/nr 不住/d 地/ude2 感叹/v 保姆/nnt “/w 太/d 可怜/v ”/w ，/w 并称/v 一定/b 要/v 想/v 办法/n 给/p 她/rr 治病/vi ，/w 帮助/v 其/rz 康复/vn ，/w “/w 她/rr 病/n 一天/mq ，/w 我/rr 就/d 伺候/v 一天/mq ，/w 只要/c 她/rr 愿意/v 在/p 我家/n ，/w 我们/rr 就/d 一直/d 在/p 一起/s 生活/vn 。/w ”/w 这种/r 超越/v 血缘/n 的/ude1 博爱/ns ，/w 令人/v 动容/v 。/w 
10日/t ，/w 记者/nnt 在/p 河南省/ns 焦作市/ns 山阳区/ns 一/m 民房/n 内/f 见到/v 陈敏/nr 时/ng ，/w 她/rr 正/d 伺候/v 保姆/nnt 高启花/nr 吃药/v ，/w 端/v 水递/nz 毛巾/n ，/w 动作/n 亲切/a 、/w 自然/n 。/w 坐/v 在/p 沙发/n 上/f 的/ude1 高启花/nr ，/w 脸庞/n 瘦削/a ，/w 满面/nz 愁容/n ，/w 表情/n 呆滞/a 。/w 
陈敏/nr 介绍/v 说/v ，/w 高启花/nr 是/vshi 博爱县/ns 磨头镇/ns 的/ude1 孤寡老人/n ，/w 今年/t [65/m 岁/qt]/mq ，/w 女儿/n 精神/n 有/vyou 问题/n ，/w 儿子/n 在/p 监狱/nis 服刑/vi ，/w 得了/vi 肺结核/nhd ，/w 俩/m 月/n 一/m 打电话/vi ，/w 高启花/nr 还/d 得/ude3 去/vf 送钱/v 给/p 儿子/n 治病/vi ，/w 迫于/v 生计/n ，/w 6年前/t 到/v 焦作市/ns 干/v 保姆/nnt ，/w 09年/t 到/v 她/rr 家/q ，/w 一/m 干/v 就是/v 4年/t 。/w 4年/t 来/vf 她们/rr 结下/v 了/ule 深厚/a 的/ude1 情谊/n ，/w [58/m 岁/qt]/mq 的/ude1 她/rr 和/cc 高启花/nr 日常/b 以/p 姐妹/n 相称/a 。/w 
“/w 我/rr 一直/d 拿/v 她/rr 当/p 亲/ng 姐姐/n 对待/v ，/w 因为/c 啥/ry 吧/y ，/w 她/rr 来/vf 我家/n 时/ng ，/w 我/rr 都/d 了解/v 她/rr 家/q 情况/n ，/w 知道/v 她/rr 是/vshi 个/q 可怜/v 老婆/n ，/w 我/rr 说/v 咱们/rr 姐妹/n 好好/d 相处/vi 吧/y ，/w 4年/t 来/vf ，/w 她/rr 的/ude1 穿/v 用/p 都/d 是/vshi 我/rr 给/p 她/rr 买/v 的/ude1 ，/w 不/d 花/n 她/rr 工资/n 一分钱/mq 。/w ”/w 陈敏/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 高启花/nr 把/pba 干/v 保姆/nnt 挣/vi 的/ude1 钱/n 都/d 攒/v 了/ule 起来/vf ，/w 谁/ry 知道/v 去年/t [9/m 月份/n]/mq ，/w 她/rr 辛苦/a 积攒/v 、/w 打算/v 用来/v 养老/vn 的/ude1 全部/m 积蓄/n [5/m 万元/q]/mq 钱/n 却/d 在/p 投资/v 时/ng 被/pbei 骗走/nz 了/ule 。/w 
“/w 一个/mq 农村/n 老婆/n ，/w 一辈子/mq 没有/v 一点/mq 外来/b 收入/n ，/w 现在/t 好不容易/dl 攒/v 了/ule 点/qt 血汗钱/n ，/w 一下子/mq 没/d 了/ule ，/w 她/rr 受不了/al ，/w [精神/n 失常/a]/nz 了/ule 。/w ”/w 陈敏/nr 说/v ，/w 出/vf 事后/f ，/w 高启花/nr 常常/d 一个人/mq 呆/v 坐/v 痛哭/vi ，/w 嗓子/n 都/d 哭/v 哑/v 了/ule ，/w 饭/n 也/d 吃/v 不/d 下去/vf ，/w 脸/n 瘦得/nz 不/d 像样/a ，/w 体重/n 减/v 了/ule [10/m 公斤/q]/mq 。/w “/w 以前/f 很/d 正常/a 的/ude1 老婆/n 呀/y ，/w 说话/vi 利索索/nrf 的/ude1 ，/w 也/d 很/d 勤快/a ，/w 我/rr 在家/vi 看/v 孙子/n ，/w 她/rr 做/v 点/qt 家务/n ，/w 出/vf 事后/f ，/w 她/rr 自己/rr 顾不了/vl 自己/rr ，/w 更/d 别/d 说/v 干/v 家务活/n 了/ule 。/w 现在/t 我/rr 媳妇/n 上/f 不成/v 班/n 了/ule ，/w 在家/vi 带/v 孩子/n ，/w 我/rr 做/v 做/v 家务/n 、/w 照顾/v 高启花/nr 。/w ”/w 
[精神/n 失常/a]/nz 以来/f ，/w 陈敏/nr 几次/mq 带/v 高启花/nr 去/vf 看病/vi ，/w 听/v 医生/nnt 说/v 高启花/nr 思想/n [压力/n 太大/d]/nz ，/w 内心/n 解/v 不/d 开/v 这个/rz 疙瘩/n ，/w 得/ude3 多/a 劝慰/v ，/w 陈敏/nr 就/d 发动/v 亲戚/n 邻居/n 开导/v 、/w 劝慰/v 她/rr 。/w 
被/pbei 叫/vi 去/vf 劝慰/v 高启花/nr 的/ude1 陈敏/nr 的/ude1 表弟/n 说/v ：/w “/w 本来/d 是/vshi 叫/vi 保姆/nnt 来/vf 家里/s 帮忙/vi 的/ude1 ，/w 这/rzv 可/v 好/a ，/w 她/rr 自己/rr 照顾/v 不/d 了/ule 自己/rr ，/w 家里人/n 还/d 得/ude3 照顾/v 她/rr ，/w 我/rr 姐/n 真是/d 菩萨心肠/nz ，/w 看/v 这个/rz 孤寡/nz 老婆/n 可怜/v ，/w 就/d 一直/d 收留/v 她/rr ，/w 给/p 她/rr 看病/vi 。/w ”/w 
邻居/n 毛/n 女士/n 说/v ：/w “/w 保姆/nnt 被/pbei 骗/v 以后/f ，/w 啥/ry 也/d 干/v 不成/v 了/ule ，/w 陈敏/nr 还/d 得/ude3 伺候/v 她/rr ，/w 对/p 她/rr 可/v 好/a 了/ule ，/w 像/v 一家人/n 一样/uyy ，/w 陈敏/nr 是/vshi 个/q 实诚/nz 人/n 、/w 好人/n 。/w ”/w 
虽然/c 帮手/n 成/v 了/ule 累赘/an ，/w 周围/f 有些/rz 人/n 都/d 劝/v 陈敏/nr 将/d 高启花/nr 送/v 回家/vn ，/w 但/c 陈敏/nr 不/d 舍得/v 放弃/v 。/w 
“/w 看着/v 她/rr 变成/v 这样/rzv ，/w 我/rr 心里/s 也怪/nz 难过/a 。/w ”/w 陈敏/nr 称/v ；/w “/w 4年/t 的/ude1 相处/vn ，/w 有/vyou 感情/n 了/ule ，/w 哪/ry 忍心/v 啊/y ？/w 她/rr 病/n 一天/mq ，/w 我/rr 就/d 伺候/v 一天/mq ，/w 只要/c 她/rr 愿意/v 在/p 我家/n ，/w 我们/rr 就/d 一直/d 在/p 一起/s 生活/vn 。/w ”/w 
朴实/a 的/ude1 话语/n ，/w 真挚/a 的/ude1 情感/n ，/w 温暖/an 了/ule 不幸/a 的/ude1 保姆/nnt ，/w 也/d 温暖/an 了/ule 所有/b 在场/vi 的/ude1 人/n 。/w (/w 完/vi )/w (/w 记者/nnt 门杰丹/nr )/w 
