[广州市/ns 白云区/ns 政府/nis]/nt １２日/t 通报/v ，/w １２日/t 凌晨/t 该区/r 一/m 民宅/n 发生/v 火灾/n ，/w 造成/v [６/m 人/n]/mq 死亡/vi 。/w 
通报/v 称/vn ，/w １月１２日４时１６分/t ，/w １１９/m 接报/v 在/p 三元里/ns 大道/ns 沙涌/nr 北/f 涌/v 南街/ns 一/m 巷/ng [１９/m 号/q]/mq [一/d 栋/q]/mq [６/m 层/qv]/mq 民宅/n 的/ude1 一楼/nz 发生/v 火灾/n 。/w ４时５０分/t ，/w 明火/n 被/pbei 全部/m 扑灭/v 。/w 经/p 初步/d 核查/vn ，/w 现场/s ６/m 人均/a 已/d 死亡/vi （/w 何某某/nr ，/w 男/b ，/w [４３/m 岁/qt]/mq ，/w 广东/ns 五/m 华人/n ；/w 卓某某/nr ，/w 女/b ，/w [４０/m 岁/qt]/mq ，/w 广东/ns 五/m 华人/n ；/w 及/cc [四/m 名/q]/mq 子女/n ）/w ，/w [死亡/vi 原因/n]/nz 是/vshi 烟熏/v 致死/vi 。/w 
通报/v 表示/vn ，/w 广州市/ns 及/cc 白云区/ns 领导/n 以及/cc 白云区/ns 公安/n 、/w 应急/vn 、/w 安/ag 监/vg 等/udeng 部门/n 已/d 到场/vi 处置/vn ，/w 开展/v [应急/vn 救援/vn]/nz 及/cc [善后/n 工作/vn]/nz 。/w 过火/a 面积/n 及/cc 起火/vi 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w （/w 记者/nnt 吴涛/nr ）/w 
