柯受良/nr [关门/vi 弟子/n]/nz 谢雨均/nr 接受/v 采访/vn 
谢雨均/nr 资料/n 图/n 
据/p 央视/j [体育/n 频道/n]/nz 直播/v 消息/n ，/w 柯受良/nr 弟子/n 谢雨均/nr 成功/a 驾车/vi 飞越/v 黑龙江/ns 。/w 
1997年/t ，/w 亚洲/ns 飞人/n 柯受良/nr 成功/a 飞跃/vn [黄河/ns 壶口/ns 瀑布/n]/nz 的/ude1 “/w 壮举/n ”/w ，/w 让/v [很多/m 人/n]/mq 都/d 记忆犹新/vl ，/w 而/cc 在/p 1月12日/t 上午/t ，/w 柯受良/nr 的/ude1 [关门/vi 弟子/n]/nz “/w 亚洲/ns 新/a 飞人/n ”/w 谢雨均/nr 将/d 在/p 零下/s [40/m ℃/w]/mq 的/ude1 极限/n 环境/n 下/f ，/w 驾驶/v 赛车/vn 飞跃/vn 宽度/n 约/d [40/m 米/q]/mq 的/ude1 黑龙江/ns 江面/s ，/w 向/p 柯受良/nr 致敬/vi 。/w 
来自/v [辽宁/ns 大连/ns]/ns 的/ude1 特技/n 车手/nnt 谢雨均/nr 自小/d 就/d 迷/v 上/f 了/ule 摩托车/n ，/w 后来/t 有/vyou 缘/ng 成为/v 柯受良/nr 的/ude1 [关门/vi 弟子/n]/nz ，/w 柯受良/nr 逝世/vi 后/f ，/w 他/rr 一直/d 想/v 以/p 飞车/n 的/ude1 形式/n 对/p 师傅/nnt 表示/v 纪念/vn 。/w 
这次/r 飞越/v 的/ude1 具体/a 时间/n 为/p ，/w 本周日/t (/w 1月12日/t )/w 上午/t 10点30分/t 。/w 谢雨均/nr 将/d 驾驶/v 一辆/mq 自重/a [1/m ./w 6/m 吨/q]/mq 的/ude1 赛车/vn ，/w 从/p 中/f 俄/b [边境/s 城市/n]/nz —/w —/w 黑龙江省/ns 黑河市/ns 的/ude1 [大黑河/nz 岛/n]/nz 起跑/vi ，/w 经过/p [300/m 米/q]/mq 的/ude1 跑道/n 加速/vi ，/w 飞越/v 中国/ns 境内/s 宽度/n 约/d [40/m 米/q]/mq 的/ude1 黑龙江/ns 江面/s 。/w 由于/p 目前/t 黑龙江/ns 已经/d 完全/ad 冰冻/v ，/w 所以/c 这次/r 行动/vn 的/ude1 主题/n 命名/v 为/p “/w 飞越/v 冰河/n ”/w 。/w 届时/d ，/w 著名/a 主持人/nnt 韩乔生/nr 以及/cc [60/m 人/n]/mq 的/ude1 直播/vn 阵容/n 团队/n 会/v 通过/p CCTV/x -/w 5/m ，/w 为/p [全国/n 人民/n]/nz 直播/vn 这次/r 精彩/a 的/ude1 “/w 世纪/n 飞越/v ”/w 。/w 而/cc [现代/ntc 快报/n]/nz 记者/nnt 也/d 将/d 在/p 现场/s ，/w 为/p 读者/n 带来/v 全方位/n 的/ude1 报道/vn 。/w 
