人民网/nz 昆明/ns 1月11日/t 电/n 1月11日/t 凌晨/t 1时37分/t ，/w 云南省/ns 迪庆州/ns [香格里拉/ns 县/n]/ns [独克宗/nz 古城/n]/nz 发生/v 火灾/n 。/w 火灾/n 发生/v 后/f ，/w 当地/s 组织/n 了/ule 近/a [2000/m 人/n]/mq 开展/v 扑火/vn 救灾/vn 工作/vn 。/w 目前/t ，/w 火灾/n 已/d 全面/ad 扑灭/v ，/w 经/p 初步/d 调查/vn ，/w 起火/vi 点/qt 位于/v 古城/n 中/f 下/f 段/q 如意/a 客栈/nis ，/w 初步/d 排除/v 人/n 为/p 纵火/vi ，/w 具体/a 起火/vi 原因/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 中/f 。/w 
火灾/n 发生/v 后/f ，/w [云南/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 秦光荣/nr 、/w 云南省/ns 省长/nnt 李纪恒/nr 迅速/ad 作出/v 批示/n ，/w 要求/n 在/p 确保/v 扑救/vn 人员/n [生命/n 安全/an]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 全力以赴/vl 做好/v 扑火/vn 救灾/vn 工作/vn ，/w 并/cc [妥善/ad 安置/vn]/nz 好/a 受灾/vn 群众/n 。/w 当日/t 上午/t 9时50分/t ，/w 省长/nnt 李纪恒/nr 通过/p [云南省/ns 应急/vn 指挥/v 中心/nis]/nt [应急/vn 救援/vn]/nz 指挥/v 视频/n 系统/n ，/w 对/p 火灾/n 救援工作/v 作出/v 了/ule 重要/a 指示/n 。/w 
李纪恒/nr 要求/n ，/w 要/v 迅速/ad 组织/n 力量/n 、/w 迅速/ad 扑灭/v 大火/n ，/w 在/p 力量/n 不够/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 调动/v 周边/n 力量/n 协助/v 救火/vn 。/w 因/p 风/n 高/a 物/ng 燥/ag ，/w 救火/vi 过程/n 中/f 一定/b 要/v 科学/n 救援/vn 、/w 规范/v 救援/vn ，/w 不要/d 盲目/ad 采取/v 行动/vn ，/w 避免/v 造成/v 新的/a [人员/n 伤亡/vn]/nz 。/w 要/v 认真/ad 做好/v 伤员/n 的/ude1 救治/vn 工作/vn ，/w 组织/n 医疗/n 部门/n 全力以赴/vl 做好/v 抢救/vn 工作/vn ，/w 并/cc 积极/ad 检查/vn 搜/v 救/vn 火灾/n 现场/s 是否/v 有/vyou 遇难/vi 人员/n 。/w 
李纪恒/nr 强调/v ，/w 要/v 维护/vn 好/a 当地/s [社会/n 治安/n]/nz ，/w 绝不/d 允许/v 出现/vn 趁火打劫/vl 及/cc 破坏/v 社会/n 稳定/an 的/ude1 情况/n 发生/v 。/w 要/v [正确/a 引导/v]/nz 舆情/n ，/w 防止/v 恶意/n 炒作/v 现象/n ，/w 要/v 把/pba 党委/nis 、/w 政府/nis 积极/ad 组织/n 救火/vi 、/w 减少/v 百姓/n 生命/n [财产/n 损失/n]/nz 的/ude1 情况/n 实事求是/vl 向/p 外/f 进行/vn 宣传报道/v ，/w 要/v 组织/n 好/a [新闻/n 发布会/n]/nz ，/w 定期/d 发布/v 救火/vn 救灾/vn 最新/a 情况/n ，/w 通过/p 媒体/n 及时/ad 向/p 社会/n 通报/v 火灾/n 造成/v 的/ude1 损失/n 。/w 
李纪恒/nr 要求/n [迪庆州/ns 委/ng]/nto 、/w 州政府/n 以及/cc 公安/n 、/w 消防/b 、/w 驻/v 迪/nz 部队/nis 等/udeng 各/rz 部门/n [主要/b 领导/n]/nnt 一定/b 要/v 到/v 现场/s 指挥/v 。/w 救灾/vn 过程/n 中/f ，/w 一定/b 要/v 统一/vn 指挥/v 协调/vn ，/w 千万/m 不能/v 出现/vn 多头/n 指挥/v 影响/vn 救灾/vn 工作/vn 。/w 扑火/v 过程/n 中/f ，/w 火势/n 扑灭/v 后/f 的/ude1 区域/n 还要/d 强化/v 值守/nz ，/w 防止/v 死灰复燃/vl 现象/n 。/w 
1月11日/t 中午/t ，/w 省长/nnt 李纪恒/nr 、/w 副省长/nnt 尹建业/nr 及时/ad 赶赴/v 香格里拉/ns ，/w 亲赴/vf 火灾/n 现场/s 指导/vn 救灾/vn 工作/vn 。/w 当日/t 下午/t ，/w 省长/nnt 李纪恒/nr 主持/v 召开/vn [紧急/a 会议/n]/nz ，/w 对/p 下/f 一步/mq 做好/v 恢复/vn 重建/v 工作/vn 作/v 了/ule 全面/ad [安排/v 部署/vn]/nz 。/w 
