曾/d 当/p 过/uguo 保安/b 的/ude1 许/v 某/rz 谎称/v 自己/rr 与/cc 公安局/nis 局长/nnt 的/ude1 儿子/n 是/vshi 大学/nis 同学/n ，/w 以/p 帮忙/vi 办理/v [北京/ns 户口/n]/nz 为/p 由/p ，/w 骗取/v 李先生/nr 2万余元/m 。/w 日前/t ，/w [丰台/ns 检察院/nis]/nt 以/p 涉嫌/v 诈骗罪/n 对/p 许/v 某/rz [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 
2013年7月/t ，/w 来京/v 务工/vn 的/ude1 李先生/nr 通过/p 朋友/n 认识/v 了/ule 许/v 某/rz ，/w 对方/n 自称/v 某/rz 公安局长/nnt 的/ude1 儿子/n 正是/v 自己/rr 的/ude1 大学/nis 同学/n ，/w 并称/v 可以/v 托/v 同学/n 帮忙/vi 为/p 李先生/nr 刚/d 出生/vi 的/ude1 女儿/n 办理/v [北京/ns 户口/n]/nz 。/w 
然而/c 自此/d 之后/f ，/w 许/v 某/rz 就/d 和/cc 事主/n 断绝/v 了/ule 联系/v 。/w 李先生/nr 很快/d 向/p [公安/n 机关/n]/nz 报/n 了/ule 案/ng 。/w 警方/n 随后/d 在/p 许/v 某/rz 暂住地/n 将/d 他/rr 抓获/v 。/w 经查/nz ，/w 许/v 某/rz 此前/t 担任/v 保安/b ，/w 为了/p 骗钱/v 虚构/vn 出/vf 自己/rr 是/vshi 公安局长/nnt 儿子/n 的/ude1 同学/n 的/ude1 身份/n 。/w 
