还/d 记得/v 那个/rz 虚构/vn 收购/v [美国/nsf 大西洋/nsf 银行/nis]/nt 事实/n 的/ude1 “/w 大忽悠/nz ”/w 林春平/nr 吗/y ？/w 
[温州/ns 龙湾区/ns 人民法院/nis]/nt 日前/t 透露/v ，/w 林春平/nr 的/ude1 父亲/n 林/ng 某/rz 涉嫌/v 藏匿/vn 、/w 故意/d 销毁/v [会计/nnt 凭证/n]/nz 、/w [会计/nnt 账簿/n]/nz 、/w [财务/n 会计/nnt 报告/n]/nz 罪/n ，/w 已经/d 被/pbei [提起/v 公诉/vi]/nz 。/w 同时/c 被/pbei 起诉/v 的/ude1 ，/w 还有/v 林春平/nr 的/ude1 同伙/n 刘/nz 某/rz 。/w 目前/t ，/w 该院/r 已/d 受理/v 此案/r ，/w 将/d 于/p 近日/t [开庭/vi 审理/v]/nz 。/w 
林春平/nr 不但/c 忽悠/z 了/ule 大众/ntc ，/w 还/d “/w 坑/n 了/ule 爹/n ”/w 。/w 
林春平/nr 的/ude1 父亲/n 林/ng 某/rz ，/w 今年/t 已经/d [64/m 岁/qt]/mq ，/w 原来/d 只是/d 个/q [仓库/n 管理员/nnt]/nnd 。/w 
林/ng 某/rz 在/p 明知/v [税务/n 机关/n]/nz 来/vf 检查/v 公司/nis 会计/nnt 账册/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 在/p 同日/d 下午/t 将/d 装有/v 公司/nis [会计/nnt 凭证/n]/nz 、/w 账簿/n 的/ude1 [五/m 六/m 只/d]/mq 纸箱/n 烧毁/v 。/w 
[检察/b 机关/n]/nz 认为/v ，/w 刘/nz 某/rz 、/w 林/ng 某/rz 的/ude1 行为/n 均/d 已/d 触犯/v 刑律/n ，/w 应当/v [追究/v 刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
