根据/p [公开/ad 信息/n]/nz 显示/v ，/w 1962年8月/t 出生/vi 的/ude1 郭建华/nr ，/w 是/vshi 河南/ns 驻马店/ns 人/n ，/w 曾/d 先后/d 担任/v [河南/ns 上蔡县/ns 法院/nis]/nt 院长/nnt ，/w [上蔡县/ns 县委/nis]/nt 常委/nnt 、/w 组织部/nis 部长/nnt ，/w [上蔡县/ns 县委/nis]/nt 副书记/nnt ，/w [驻马店市/ns 政法委/nis]/nt 副书记/nnt 。/w 2008年11月/t ，/w 郭建华/nr 担任/v [内黄县/ns 委/ng]/nt 书记/nnt ；/w 2012年8月/t ，/w 出任/v [安阳市/ns 政府/nis]/nto 副市长/nnt 。/w 
据悉/v ，/w 除了/p 郭建华/nr 之外/f ，/w 另外/c 两名/mq 因/p [涉嫌/v 严重/a 违纪/vn]/nz 、/w 正在/d 接受/v 组织/n 调查/vn 的/ude1 官员/nnt 分别/d 是/vshi ，/w [新乡市/ns 政协/nis]/nto 副主席/nnt 邓琳/nr ，/w [漯河/ns 市委/nis]/nto 常委/nnt 、/w 秘书长/nnt 谢连章/nr 。/w （/w 记者/nnt 张兴军/nr ）/w 
