昨天/t 是/vshi 网络/n 预订/v 除夕/t (/w 1月30日/t )/w 火车票/n 的/ude1 第一天/mq ，/w 与/cc 前/f 几日/n [高铁/nz 车票/n]/nz [一/d 出/vf]/mq 便/d 在/p [10/m 分钟/qt]/mq 内/f 抢完/nz 相比/vi ，/w 除夕/t 票/n 的/ude1 票/n 量/n 可谓/v 充足/a 。/w 截至/v 昨晚/t 6时/t ，/w 北京/ns 出发/vi 前往/v [19/m 个/q]/mq 城市/n 、/w 且/c 可/v 除夕/t 当日/t 抵达/v 的/ude1 各/rz 高铁/nz 列车/n 车票/n 余量/n 均/d 显示/v 充足/a 。/w 
12306/m 网站/n 也/d 经受/v 住/vn 了/ule “/w 考验/vn ”/w ，/w 仅仅/d 在/p 高铁/nz 放/v 票/n 时/ng 出现/v 了/ule 短时间/nz 卡顿/nrf ，/w 之后/f 则/d 保持/v 顺畅/a 。/w 
12306/m 经受/v 住/vn 最强/ad 考验/vn 
据/p 新京报/nz 记者/nnt 统计/vn ，/w 12306/m 网站/n 列出/v 的/ude1 [32/m 个/q]/mq 热门/a 订票/vn 城市/n 中/f ，/w 从/p 北京/ns 出发/vi ，/w 乘坐/v 动车/n 或/c 高铁/nz ，/w [19/m 个/q]/mq 城市/n 可/v 于/p 除夕/t 当日/t 到达/v ，/w 为/p 长春/ns 、/w 上海/ns 、/w 天津/ns 、/w 长沙/ns 、/w 福州/ns 、/w 广州/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 合肥/ns 等/udeng 。/w 这/rzv 意味着/v ，/w 尽管/c 除夕/t 不/d 放假/vi ，/w 但/c 如/v 合理/a 规划/n ，/w 这/rzv [19/m 个/q]/mq 城市/n 及其/cc 沿途/d 停靠/v 站/vi 的/ude1 乘客/n 依然/d 能/v 在/p 除夕夜/t 赶/v 回家/vn 守岁/vi 。/w 
随机/b 选取/v 下午/t 3时05分/t 发车/vn 的/ude1 G35/x 次/qv 列车/n 后/f ，/w 点击/v 预订/vn 按钮/n 无/v 反应/vn 。/w 卡顿/nrf 约/d [2/m 分钟/qt]/mq 后/f 进入/v 下/f 一/m 页面/n ，/w 显示/v 该车/r 各/rz 席别/nz 均/d 有/vyou 票/n ，/w 但/c 选择/v 乘车/vn 人/n 和/cc 席别/nz 后/f ，/w 核对/v 信息/n 页面/n 却/d 提示/v 二等/b 座/q [0/m 张/q]/mq 。/w 再次/d 返回/v 查询/vn 页面/n ，/w 30日/t 下午/t 5时/t 前/f 开往/vf 济南/ns 的/ude1 车次/n 均/d 显示/v 无票/nz ，/w 之后/f 的/ude1 各/rz 次/qv 列车/n 则/d 显示/v 票源/nz 充足/a 。/w 
下午/t 2时15分/t 许/v ，/w 卡顿/nrf 情况/n 消失/vi ，/w 记者/nnt 再/d 预订/v 前往/v 济南/ns 、/w 长沙/ns 、/w 重庆/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 车票/n 均可/v 顺利/ad 进入/v 支付/vn 页面/n 。/w 
短途/b 票/n 得/ude3 抢/v ，/w 长途/b 票/n 充足/a 
除夕/t 票/n 紧张/a 的/ude1 情况/n ，/w 基本/a 发生/v 在/p 石家庄/ns 、/w 济南/ns 、/w 太原/ns 等/udeng 乘车/vi 时间/n [3/m 小时/n]/mq 以内/f 、/w 且/c 发车/vn 时间/n 在/p 下午/t 5时/t 之前/f 的/ude1 各/rz 次/qv 高铁/nz 。/w 
截至/v 昨日/t 晚/tg 7时/t ，/w 30日/t 开往/vf 济南/ns 和/cc 太原/ns 的/ude1 高铁/nz 列车/n 仅/d 剩下/v 了/ule 下午/t 5时/t 之后/f 的/ude1 各/rz 次/qv 列车/n 有/vyou 票/n ，/w 同样/d 开往/vf 石家庄/ns 的/ude1 最早/d 列车/n 为/p 下午/t 6时41分/t 发车/vn 的/ude1 G6705/x 。/w 前往/v 上海/ns 、/w 广州/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 各/rz 趟/qv 长途/b 高铁/nz 则/d 均/d 显示/v 余/ng 票/n 充足/a 。/w (/w 记者/nnt 黄颖/nr )/w 
