昨日/t ，/w 在/p 成都市/ns [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [成都市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 牛敏/nr 作/v 工作报告/v 。/w 去年/t 全市/n 法院/nis 受理/v 各类/r 案件/n [157406/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [148022/m 件/q]/mq ，/w 同比/n 分别/d 增长/v 2.64%/m 和/cc 1.82%/m ，/w 结案/vi 标/v 的/ude1 额/n [465/m ./w 20/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 20.11%/m 。/w 在/p 打击/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 方面/n ，/w 原/b 锦江区/ns 副区长/nnt 郑勇/nr 被判/v 有期徒刑/n 14年/t 。/w 
亮点/n 1/m 
严打/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 严惩/v 食/vn 药/n 安全/an 犯罪/vn 
根据/p 报告/n ，/w 去年/t 全市/n 法院/nis 强化/v 了/ule [刑事/b 审判/vn]/nz ，/w 严惩/v [食品/n 药品/n]/nz 安全/an 、/w 环境污染/gg 等/udeng 犯罪/vn ；/w 严厉打击/v 社会/n 反映/v 强烈/a 的/ude1 贪污/vn 贿赂/v 和/cc [职务/n 犯罪/vn]/nz 。/w 全市/n 法院/nis 共/d 受理/v [刑事/b 案件/n]/nz [12510/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [12208/m 件/q]/mq ，/w 判处/v 罪犯/nnd [17213/m 人/n]/mq ，/w 同比/n 分别/d 下降/vi 4.39%/m 、/w 5.28%/m 和/cc 4.04%/m 。/w 
案例/n ：/w 受贿/vi 585万/m 原/b 副区长/nnt 获/v 刑/n 14年/t 
郑勇/nr 原本/d 是/vshi 锦江区/ns 副区长/nnt ，/w 然而/c 他/rr 在/p 担任/v [武侯区/ns 晋阳/ns 街道/ns 办事处/nis]/nt 主任/nnt 、/w 武侯区/ns [晋阳/ns 街道/ns]/ns [党工委/nis 书记/nnt]/nnt 、/w 武侯区/ns 副区长/nnt 等/udeng 职务/n 期间/f ，/w 利用/v 职务/n 之/uzhi 便/d ，/w 为/p 他人/rr 在/p [房地产/n 项目/n]/nz 开发/vn 、/w 工程款/nz 拨付/v 等/udeng 方面/n 谋取/v 利益/n ，/w 索要/v 、/w 非法/b 收取/v 他人/rr 给予/vn 的/ude1 现金/n 、/w 房产/n 等/udeng 财物/n ，/w 共计/v 价值/n [585/m ./w 34/m 万元/q]/mq 。/w 去年/t 9月/t ，/w 郑勇/nr 因/p 受贿罪/n 被/pbei 市/n 中/f 院/n 判处/v 有期徒刑/n 14年/t 。/w 
亮点/n 2/m 
[人民/n 法庭/nis]/nz 简/ag 案/ng 快/a 审/v 方便/a 当事人/n 诉讼/vn 
报告/n 指出/v ，/w 去年/t [成都/ns 法院/nis]/nt 全面/ad 推进/vi [人民/n 法庭/nis]/nz 职能/n 创新/vi 。/w 打破/v 行政区划/n 限制/vn ，/w 实行/v 全/a 覆盖/v ，/w [人民/n 法庭/nis]/nz 与/cc 人民法院/nis 管辖/v 案件/n 简繁/nz 分流/vi ，/w [人民/n 法庭/nis]/nz 发挥/v 速/ag 裁/v 、/w 调解/vn 、/w [以/p 案/ng 说法/n]/nz 、/w 诉讼/vn 服务/v 四大/n 职能/n 。/w 
报告/n 显示/v ，/w 目前/t 除/p [中心/nis 城区/n]/nz 之外/f 的/ude1 [14/m 个/q]/mq 区/n (/w 市/n )/w 县/n 已/d 恢复/v 城区/n [人民/n 法庭/nis]/nz [7/m 个/q]/mq 。/w [80/m %/w 以上/f]/mq 的/ude1 [诉讼/vn 事务/n]/nz 实现/v 就近/d 办理/v ，/w 全市/n 22000余件/m [民事/b 案件/n]/nz 就地/d 审结/v ，/w 平均/a 审理/v 时间/n 低于/v [30/m 天/qt]/mq ，/w 此项/r 改革/vn 已/d 被/pbei 最高法院/nt 向/p 全国/n 法院/nis 推广/vn 。/w 
案例/n ：/w [人民/n 法庭/nis]/nz 开车/vi [15/m 分钟/qt]/mq 内/f 可/v 到/v 
曾/d 开展/v [人民/n 法庭/nis]/nz 职能/n 创新/vi 试点/vn 的/ude1 [郫县/ns 法院/nis]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 介绍/v ，/w 速/ag 裁/v 、/w 调解/vn 等/udeng 简易/a 案件/n 由/p [人民/n 法庭/nis]/nz 审理/v 。/w [人民/n 法庭/nis]/nz 的/ude1 设置/vn 主要/b 是/vshi 便于/v 当事人/n 诉讼/vn ，/w 以/p 郫县/ns 为/p 例/n ，/w 除了/p 郫筒/nz 法庭/nis 位于/v 郫筒/nz 街办/vn 以外/f ，/w 其余/rz [4/m 个/q]/mq [人民/n 法庭/nis]/nz 分别/d 位于/v 郫县/ns 东/f 、/w 西/f 、/w 南/b 、/w 北/f 方向/n ，/w 每个/r [人民/n 法庭/nis]/nz 覆盖/v 半径/n 保持/v 在/p [6/m ~/w 8/m 公里/q]/mq 范围/n 之内/f ，/w 车程/n [10/m ~/w 15/m 分钟/qt]/mq 。/w 
