广东/ns 清远市/ns 一名/mq 9个月/t 大/a 的/ude1 男婴/n 小/a 皓/ng ，/w 因/p 头部/n 跌伤/v 致/v 部份/n 脑死亡/nhd ，/w 他/rr 被/pbei 家人/n 送去/vf 殡仪馆/nis 等候/v 火葬/vi 前/f 一刻/mq 竟/d 突然/ad 苏醒/vi ，/w 小手/nz 更/d 一把/mq 紧紧/d 捉住/v 家人/n 的/ude1 手/n ，/w 家人/n 赶紧/d 将/d 他/rr 送/v 院/n ，/w 经/p 救治/vn 后/f 情况/n 好转/vi 。/w 
小/a 皓/ng 的/ude1 母亲/n 谢红/nr 说/v ，/w 其/rz 子/ng 去年/t 11月28日/t 从/p 家中/s [三/m 楼/n]/mq 楼梯/n 跌下/nz ，/w 医生/nnt 指/v 生存/vn 机会/n 渺茫/a ，/w 家人/n 签/v 了/ule 放弃/v 治疗/vn 同意/v 书/n 。/w 小/a 皓/ng 在/p 被/pbei 移至/vf 殡仪馆/nis 准备/v 火化/vn 前/f 一刻/mq ，/w 他/rr 突然/ad 苏醒/vi ，/w 紧紧/d 抓住/v 婶婶/n 的/ude1 手/n 。/w 小/a 皓/ng 再次/d 被/pbei 送/v 院/n 抢救/v ，/w 目前/t 能/v 简单/a 进食/vi 。/w 
模特/nnt 穿/v [黄金/n 内衣/n]/nz 走秀/nz 重/a [3/m 公斤/q]/mq 价值/n 5百万/m (/w 图/n )/w 
盘点/vn 那些/rz 年/qt 曾/d “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd (/w 组/n 图/n )/w 
半裸/nz 女子/n [汽车/n 挡风/vn 玻璃/n]/nz 上/f 大跳/nz “/w 破坏性/n 舞蹈/n ”/w (/w 图/n )/w 
猫咪爱/nz 闻/v 臭/a 脚丫/n 疯狂/a 偷盗/v [3000/m 只/d]/mq 袜子/n (/w 组/n 图/n )/w 
女星/nnd 影视剧/n 出浴/v 照/v ：/w 杨幂/nr 柳岩/nr 香艳/z 刘亦菲/nr 小/a 清新/a 
老情人/nz 死对头/n 明星/nnd “/w 冤家/n ”/w 尴尬/a 合影/vi 瞬间/n (/w 图/n )/w 
