今日/t 可/v 购/vn 大年初一/t 车票/n 
今日/t 起/vf ，/w 春节/t 长假/n 首/q 日/b 、/w 大年初一/t 的/ude1 车票/n 已/d 开始/v 发售/vn ，/w 各/rz 车次/n 车票/n 已/d 开始/v 紧俏/a ，/w 提醒/v 有/vyou 出行/vi 安排/v 的/ude1 旅客/n ，/w 可/v 尽早/d 提前/vd 购买/v 车票/n 。/w 
春运/n 临近/v ，/w 不少/m 想/v 回家过年/v 的/ude1 人/n ，/w “/w 摩拳擦掌/vl ”/w 等/udeng 着/uzhe 车票/n [一/d 开/v]/mq 售/v ，/w 就/d 赶紧/d 抢/v 票/n 。/w 这时/rzt ，/w 可/v 别/d 忘了/v 随时/d 关注/v [铁路/n 车站/n]/nz 的/ude1 [最新/a 动态/n]/nz 。/w 为/p 满足/v 旅客/n 出行/vi 需求/n ，/w 从/p 1月16日/t 起/vf 至/p 2月/t 中旬/t ，/w 成都/ns 车站/n 将/d 加/v 开/v 多/a 趟/qv 列车/n （/w 详见/nz 下/f 表/n ）/w 。/w 
长途/b 热门/a 方向/n ，/w 成都/ns 至/p 北京/ns 方向/n ，/w 即/v 日/b 至/p 28日/t ，/w 硬卧/n 车票/n 十分/d 紧俏/a ，/w 但/c 硬座/n 车票/n 较为/d 充足/a ，/w 29日/t 至/p 除夕/t 当天/t 各/rz 席别/nz 余/ng 票/n 较多/d ；/w 成都/ns 至/p 广州/ns 方向/n ，/w 多/a 趟/qv 列车/n 各/rz 席别/nz 均/d 有余/vi 票/n 。/w 
加/v 开/v 的/ude1 多/a 趟/qv 列车/n 具体/a 安排/v 为/p ：/w 
方向/n 日期/n 车次/n 车站/n 开车/vi 时间/n 
成都/ns —/w 江油/ns 1月28日/t 、/w 2月1日/t K9532/x 次/qv 成都站/nz 16:01/m 
成都/ns —/w 万州/ns 2月1日/t 至/p 3日/t K9496/x 次/qv 成都站/nz 12:40/m 
2月1日/t 至/p 3日/t K9498/x 次/qv 成都站/nz 22:49/m 
成都/ns —/w 营山/nz 1月17日/t 至/p 30日/t K9506/x 次/qv 成都站/nz 7:17/m 
2月2日/t 至/p 6日/t 
成都/ns —/w 攀枝花/ns 1月31日/t 、/w 2月2日/t K9441/x 次/qv 成都站/nz 20:53/m 
1月27日/t 、/w 2月1日/t K9439/x 次/qv 成都站/nz 20:07/m 
成都/ns —/w 西昌/ns 南/b 1月29日/t 、/w 31日/t K9437/x 次/qv 成都站/nz 20:07/m 
成都/ns 东/f —/w 贵阳/ns 1月27/t 、/w 28/m 、/w 29日/t K9592/x 次/qv [成都/ns 东站/nis]/nt 23:31/m 
