本报/rz 成都/ns 1月11日/t 电/n （/w 记者/nnt 王明峰/nr ）/w 记者/nnt 从/p [五粮液/nf 集团/nis]/ntc 获悉/v ：/w 五粮液/nf 公车/n 11日/t 在/p [五粮液/nf 集团/nis 多功能/b 厅/n]/nt 正式/ad 开拍/v ，/w 来自/v 广东/ns 、/w 上海/ns 、/w 云南/ns 、/w 西藏/ns 、/w 重庆/ns 、/w 成都/ns 、/w 泸州/ns 、/w 宜宾/ns 以及/cc 宜宾/ns 各/rz 区县/n 的/ude1 竞买人/nz 参加/v 了/ule 今日/t 竞拍/nz 。/w 据/p 负责/v 此次/rz 拍卖/vn 的/ude1 [四川省/ns 天意/n 拍卖/vn 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w 今日/t 共/d 拍卖/v 车辆/n [88/m 辆/q]/mq ，/w 流拍/nz [4/m 辆/q]/mq ，/w 成交/v 总额/n [789/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [24/m 号/q]/mq 拍品/n [丰田/nz 塞纳/nrf]/nz 商务车/nz 被/pbei [122/m 号/q]/mq 竞买人/nz 以/p [53/m 万元/q]/mq 拍/v 得/ude3 ，/w 成为/v 成交价/n 最高/a 车辆/n 。/w [1/m 号/q]/mq 拍品/n 三菱/ntc 猎豹/n 竞争/vn 较为/d 激烈/a ，/w 最终/d 被/pbei [969/m 号/q]/mq 竞买人/nz 以/p [8/m ./w 3/m 万元/q]/mq 拍/v 得/ude3 ，/w 他/rr 告诉/v 记者/nnt ，/w “/w 此次/rz 拍卖/v [信息/n 公开/ad]/nz 比较/d 早/a ，/w 经过/p 几天/mq 的/ude1 观察/vn 比较/d ，/w 我/rr 看上/v 这/rzv 辆/q 猎豹/n ，/w 虽然/c 是/vshi 2008年/t 的/ude1 车/n ，/w 但/c 车/n 的/ude1 保养/vn 情况/n 比较/d 好/a 。/w ”/w “/w 实施/v [公车/n 改革/vn]/nz ，/w 体现/v 了/ule 五粮液/nf 响应/v [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 精神/n ，/w 深化/v [国企/n 改革/vn]/nz 的/ude1 决心/n 。/w ”/w [五粮液/nf 集团/nis]/ntc 董事长/nnt 唐桥/nr 说/v 。/w [五粮液/nf 股份公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 唐伯超/nr 介绍/v 说/v ，/w 对/p 公车/n 实行/v 社会化/vn 、/w 市场化/vn 改革/vn ，/w 每年/r 将/d 节约/v 费用/n [1500/m 万元/q]/mq 左右/f ，/w 有效/a 降低/v 公司/nis 管理/vn 和/cc [运行/vn 成本/n]/nz 。/w 据/p 了解/v ，/w 本次/r 拍卖/vn 为期/vi [4/m 天/qt]/mq ，/w 将/d 于/p 1月14日/t 结束/v 。/w [宜宾市/ns 国资委/nz 纪委/nnt]/nt 、/w [宜宾市/ns 工商局/nis]/nto 及/cc [五粮液/nf 纪检/n 监察部/nis]/nt 相关/vn 负责人/nnt 在/p 现场/s 对/p 拍卖/v 过程/n 进行/vn 了/ule 全程/n 监督/vn 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月12日04/t 版/n ）/w 
