神曲/n 哥/n 身价/n 飙/n 到/v [10000/m 元/q]/mq 
10日/t ，/w [24/m 岁/qt]/mq 的/ude1 成都/ns 小伙/n 蔡镇鸿/nr 带着/vn 那首/nz 率性/nz 直白/a 的/ude1 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 登上/v 央视/j [三/m 套/q]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w ，/w 风趣/a 直白/a 的/ude1 歌词/n ，/w 俏皮/a 嘻哈/nz 的/ude1 表演/vn ，/w 乐/a 翻/v 了/ule 全场/n 。/w 其实/d ，/w 早/a 在/p 2013年11月/t ，/w [天府/n 早报/n]/nz 就/d 曾/d 采访/v 过/uguo 蔡镇鸿/nr ，/w 当时/t 其/rz 歌曲/n 在/p 网络/n 上/f 火爆/a 一时/d 。/w 
面对/v 接踵而来/vl 的/ude1 关注度/nz ，/w 圈内/d 人称/n “/w 谢帝/nr ”/w 的/ude1 蔡镇鸿/nr 坦言/v ，/w 现在/t 的/ude1 出场费/nz 涨价/vi 不少/m ，/w 起价/n 一万/m 。/w 
蔡镇鸿/nr 小/a 档案/n 
艺名/n ：/w 谢帝/nr 
男/b ，/w 1989/m 出生/vi 
曾/d 做/v 过/uguo 酒吧/nis 驻/v 唱/v 、/w 广告公司/nis 文案/n 
[○/w 2011/m 年/qt]/mq 6月/t ，/w 创作/vn 诙谐/a 说唱/n 风格/n 的/ude1 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w ，/w 意外/a 走红/vi 
[○/w 2013/m 年/qt]/mq 12月/t ，/w 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 视频/n 点/qt 击破/v 百万/m 
[○/w 2014/m 年/qt]/mq 1月10日/t ，/w 参加/v 央视/j 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 
一曲/mq 成名/vi 
“/w 神曲/n ”/w 笑/v 爆/vn 全场/n 
“/w 老子/n 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 想/v 咋/ryv 懒/a 我/rr 就/d 咋/ryv 懒/a ，/w 不用/d 见/v 客户/n 装孙子/nz ，/w 可以/v 活/v 出/vf 一点/mq 真实/a ；/w 老子/n 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 衣服/n 裤/ng 儿/ng 想/v 咋/ryv 穿/v 就/d 咋/ryv 穿/v …/w …/w ”/w 此/rzs 首/q 被/pbei 号称/v 是/vshi 上班族/n 减压/vi 神曲/n 的/ude1 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w ，/w 蔡镇鸿/nr 用/p 一种/mq 极尽/nz 诙谐/a 幽默/a 的/ude1 说唱/n 方式/n ，/w 在/p 略显/d 强劲/a 的/ude1 刷/v 碟/ng 声/qv 中/f ，/w 将/d 明天/t 可以/v 不用/d 上班/vi 后/f 释放/v 压抑/vn 情绪/n 、/w 想/v 耍/v 通宵达旦/dl 不顾一切/n 的/ude1 “/w 潇洒/a ”/w 展露/v 无遗/nz 。/w 
1月10日/t 晚/tg ，/w 在/p 央视/j 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 第一轮/mq 晋级/vi 赛/vn 上/f ，/w 成都/ns 小伙/n 蔡镇鸿/nr 用/p 一口/mq 标准/n 的/ude1 成都/ns 方言/n ，/w 将/d 大胆/ad 而/cc 又/d 直白/a 的/ude1 歌词/n ，/w 用/p 嘻哈/nz 又/d 帅气/a 的/ude1 方式/n 演唱/v 。/w 刘欢/nr 、/w 蔡健雅/nr 、/w 周华健/nr 和/cc 杨坤/nr [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 更是/d 跟着/v 节奏/n 一起/s 嗨/e ，/w 笑得/vi 前俯后仰/nz 。/w 
刘欢/nr 和/cc 蔡健雅/nr ，/w 两位/mq 导师/nnt 转身/vi 后/f ，/w 为/p 争取/v 蔡镇鸿/nr 进入/v 自己/rr 组/n 而/cc 大/a 说/v 好话/n 。/w 刘欢/nr 对/p 蔡镇鸿/nr 表示/v ，/w 特别/d 希望/v 他/rr 的/ude1 歌/n 能/v 进入/v 自己/rr 的/ude1 原创/b 大/a 碟/ng 中/f ，/w 还/d 忍不住/v 学/v 着/uzhe 用/p 成都话/nz 秀/ag rap/x 。/w 而/cc 蔡健雅/nr 更是/d 即兴/d 来/vf 了/ule 段/q 令人/v 惊艳/nz 的/ude1 说唱/n “/w 争取/v ”/w 歌手/nnt 进入/v 自己/rr 组/n 。/w 
昨日/t ，/w 央视/j 新闻/n 以及/cc 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 有关/vn 这/rzv 首/q 神曲/n 的/ude1 官方/n 微博/n 被/pbei 转发/v [数十/m 万条/q]/mq 、/w 评论/n 上/f 万条/q 。/w 不少/m 网友/n 表示/v ，/w 这/rzv 首/q 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 是/vshi 唱出/v 了/ule 广大/b 上班族/n 的/ude1 心声/n ，/w “/w 这个/rz 成都/ns 娃娃/n 太/d 牛/n 了/ule ，/w 跟/p 张帝/nr 有/vyou 一/m 拼/v 。/w ”/w 
