继/vg 心灵/n 公益/n 项目/n “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 2011年/t 的/ude1 目的地/n 选择/v 拉萨/ns 后/f ，/w 2014年/t 刚/d 开/v 年/qt ，/w “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 发起人/n 、/w 著名/a 影视演员/nnd 陈坤/nr 又/d 将/d 在/p 拉萨/ns 举办/v 一场/mq 名为/v “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w 的/ude1 城市/n 行走/vi 计划/n ，/w 首次/m 将/d “/w 行走/vi ”/w 从/p 崇山峻岭/n 间/f 带到/v 了/ule 城市/n 中/f ，/w 并/cc 受聘/vi 成为/v 拉萨/ns 首位/n 城市/n [形象/n 代言人/nnt]/nnt 。/w 
2011年/t ，/w 陈坤/nr 推出/v 以/p 感悟/v 自我/rr 心灵/n 为/p 目的/n 的/ude1 户外/s 行走/vi 活动/vn “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 。/w 在/p 此前三年/t 里/f ，/w “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 从未/d 在/p 城市/n 中/f 进行/vn 过/uguo ，/w 对于/p 此次/rz 新的/a 尝试/v ，/w 陈坤/nr 在/p 11日/t 举行/v 的/ude1 “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w [新闻/n 发布会/n]/nz 暨/cc 拉萨/ns 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 任命/v 仪式/n 上/f 表示/v ，/w 目的/n 旨在/v 让/v 人们/n 明白/v ，/w 不是/c 只有/c 在/p 崇山峻岭/n 中/f 才能/n “/w 行走/vi ”/w ，/w 也/d 可以/v “/w 行走/vi ”/w 在/p 我们/rr 生活/vn 的/ude1 城市/n 里/f ，/w “/w 现在/t [城市/n 生活/vn]/nz ，/w 大家/rr 都/d 太/d 着急/a 了/ule ，/w ‘/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ’/w 旨在/v 让/v 大家/rr 能/v 通过/p 行走/vi ，/w 去/vf 感知/v 内心/n 的/ude1 静谧/a ，/w [与/cc 心灵/n 对话/vn]/nz 。/w ”/w 
而/cc 对于/p 再次/d 将/d “/w 行走/vi ”/w 的/ude1 地点/n 放在/v “/w 圣城/ns ”/w 拉萨/ns 的/ude1 原因/n ，/w 陈坤/nr 解释/v 道/qv ，/w “/w 拉萨/ns [这个/rz 城市/n]/nz 对/p 我/rr 而言/uls 是/vshi 充满/v [神奇/a 力量/n]/nz 的/ude1 ，/w 每一次/d 来/vf ，/w 都会/n 对/p [这个/rz 城市/n]/nz 拥有/v 别样/a 的/ude1 情感/n 和/cc 激情/n 。/w ”/w 
陈坤/nr 还/d 表示/v ，/w 自己/rr 时常/d 会/v 想起/v 拉萨/ns ，/w 想起/v 这里/rzs 的/ude1 静谧/a ，/w 还有/v 这里/rzs 的/ude1 朋友/n ，/w 也/d 想/v 带/v 更多/ad 的/ude1 朋友/n 来/vf 拉萨/ns 。/w 
陈坤/nr 此前/t 从/p 未来/t 在/p 冬天/t 来/vf 过/uguo 拉萨/ns ，/w 对此/d ，/w 他/rr 表示/v ，/w “/w 冬日/n 的/ude1 拉萨/ns 更/d 能/v 展现/vn ‘/w 日光城/nz ’/w 的/ude1 美誉/n ，/w 充满/v 神秘/a 、/w 纯粹/b 和/cc 静谧/a 的/ude1 感觉/n 。/w ”/w 
自从/p 电影/n 《/w 云水谣/nz 》/w 在/p 西藏/ns 取景/vi 后/f ，/w 陈坤/nr 便/d 与/cc 拉萨/ns 结下/v 了/ule 不解之缘/n ，/w 其/rz 发起/v 的/ude1 “/w 行走/vi 力量/n ”/w 心灵/n 公益/n 项目/n 第一年/t 的/ude1 目的地/n 便是/v 拉萨/ns 。/w 今年/t 9月末/t ，/w 他/rr 还/d 受邀/v 参加/v 了/ule 西藏/ns 登山/vn 大会/n 的/ude1 出征/vn 仪式/n 。/w 
“/w 我/rr 已经/d 把/pba 自己/rr 视作/v 半个/mq 拉萨/ns 人/n 了/ule ”/w 。/w 陈坤/nr 在/p 此/rzs 道出/v 了/ule 自己/rr 对/p 拉萨/ns 的/ude1 钟情/vn ，/w “/w 这里/rzs 到处/d 是/vshi 微笑/vi ，/w ‘/w 诚挚/a 的/ude1 眼神/n ’/w 遍地开花/vl 。/w ”/w 
这一次/mq 再度/d 来到/v 拉萨/ns ，/w 陈坤/nr 可以/v 说/v 是/vshi 变成/v 了/ule “/w 整个/b 拉萨/ns 人/n ”/w 了/ule ，/w 因为/c 除开/v “/w 行走/vi 日光城/nz ”/w 城市/n 行走/vi 计划/n 外/f ，/w 陈坤/nr 还/d 接受/v 聘请/vn ，/w 成为/v 了/ule 拉萨/ns 历史/n 上/f 首位/n 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt ，/w “/w 我/rr 要/v 用/p 有限/a 的/ude1 力量/n 推动/v 大家/rr 关注/v 城市/n ，/w 很/d 荣幸/a 成为/v 拉萨/ns 首位/n 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt ”/w 。/w 
中共/n [拉萨/ns 市委/nis]/nto 副书记/nnt 、/w 宣传部长/nnt 马新明/nr 在/p 为/p 陈坤/nr 颁发/v 拉萨/ns 城市/n [形象/n 大使/nnt]/nnt 证书/n 时/ng 表示/v ，/w “/w 陈坤/nr 现在/t 已/d 不是/c 半个/mq 拉萨/ns 人/n ，/w 而是/c 整个/b 拉萨/ns 人/n ，/w 代表/nnt 着/uzhe 我们/rr 83万/m 拉萨/ns 人民/n ，/w 希望/v 陈坤/nr 能/v 把/pba 拉萨/ns 的/ude1 精神/n 和/cc 文化/n 魅力/n 传递/v 给/p 全世界/n 。/w ”/w 
除/p 陈坤/nr 外/f ，/w 《/w 新周刊/nz 》/w 社长/nnt 孙冕/nr ，/w “/w 行走/vi ”/w 系列/n 书刊/n 主编/v 费勇/nr ，/w 演员/nnt 张静初/nr 、/w 王珞丹/nr 和/cc 媒体人/nnd 涂经纬/nr 也/d 将/d 现身/v ，/w 带领/v 1500余名/m 参与者/n 行走/vi 拉萨/ns “/w 日光城/nz ”/w 。/w 
发布/v 会上/n ，/w 陈坤/nr 还/d 接受/v 媒体/n 提问/vn ，/w 透露/v 了/ule 一些/mq 2014年/t “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 的/ude1 一些/mq 计划/n ，/w 他/rr 表示/v ，/w 以往/t 他/rr 从未/d 邀请/v 过/uguo 娱乐圈/nz 的/ude1 好友/n 参加/v “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 活动/vn ，/w “/w 目的/n 是/vshi 怕/v 他们/rr 的/ude1 星光/n 掩盖/v 了/ule 活动/vn 本身/rz 。/w ”/w 而/cc 今年/t ，/w 陈坤/nr 透露/v ，/w 或/c 将/d 要求/n 部分/n 明星/nnd 为/p 活动/vn 做/v 推广/vn ，/w “/w 周迅/nr 是/vshi 我/rr 的/ude1 死党/n ，/w 她/rr 在/p 2011年/t 的/ude1 时候/n 就/d 表示/v 过/uguo 想/v 参加/v ，/w 但/c 我/rr 拒绝/v 了/ule ，/w 今年/t 她/rr 可能会/nz 加入/v 进来/vf 。/w ”/w 
此外/c ，/w 当/p 被/pbei 问及/v “/w 行走/vi 的/ude1 力量/n ”/w 会/v 持续/vn 到/v 何时/ryt 时/ng ，/w 陈坤/nr 表示/v ，/w 行走/vi ，/w 只要/c 开始/v 就/d 不会/v 结束/vn ，/w “/w 事实上/bl ，/w ‘/w 行走/vi ’/w 不是/c 我/rr 陈坤/nr 一个人/mq 的/ude1 事/n ，/w 是/vshi 一种/mq 理念/n ，/w 就算/d 我/rr 死/v 了/ule ，/w ‘/w 行走/vi ’/w 还/d 会/v 继续/v 下去/vf 。/w ”/w (/w 完/vi )/w 
