通报/v 称/vn ，/w 2013年9月29日7时26分/t ，/w [长乐市/ns 公安局/nis 航城/nz 派出所/nis]/nt 接到/v 群众/n 报警/vn 称/v ：/w 有人/r 在/p 长乐市/ns [航城/nz 街道/ns]/ns 某/rz 小学/nis 附近/f 被/pbei 人/n 打伤/v ，/w 民警/nnt 迅速/ad 出警/v 到达/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 朱某/nr 被/pbei 打倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 涉嫌/v 打/v 人/n 的/ude1 一方/mq 人员/n 已/d 离开/v 现场/s 。/w 
当天/t 中午/t 12时/t 许/v ，/w 暂住/v 在/p 长乐市/ns [吴航/nr 街道/ns]/ns 的/ude1 陈某/nz (/w 女/b ，/w [28/m 岁/qt]/mq ，/w 长/a 乐/a 人/n )/w 带/v 其/rz 在/p 长乐市/ns [航城/nz 街道/ns]/ns 某/rz 小学/nis 就读/vi 的/ude1 小雪/n (/w 女/b ，/w [10/m 岁/qt]/mq ，/w 化名/v )/w 到/v 航城/nz 派出所/nis 报警/vn ，/w 反映/v 其/rz 女儿/n 小雪/n (/w 化名/v )/w 在/p 9月27日/t 傍晚/t ，/w 坐/v 朱某/nr 面包车/n [放学/vi 途中/s]/nz ，/w 在/p 车上/s 被/pbei 司机/nnt 朱某/nr 猥亵/v 。/w 
9月29日/t ，/w 航城/nz 派出所/nis 受理/v 该案/r 。/w 接到/v 报警/vn 后/f ，/w 长/a 乐/a 警方/n 高度/d 迅速/ad 跟进/v 该/rz 起/vf 猥亵/v 案/ng 的/ude1 调查取证/v 工作/vn ，/w 民警/nnt 持续/vd 地/ude2 走访/v 学校/nis 和/cc 当天/t 同车/nz 学生/nnt ，/w 调取/v 案发/vn 当天/t 车辆/n 视频/n 资料/n ，/w 寻找/v 相关/vn 证据/n 。/w 目前/t ，/w 该案/r 正在/d 进一步/d 调查取证/v 中/f 。/w 
经/p 民警/nnt 确认/v ，/w [两/q 起/vf]/mq 案件/n 系/v 关联/vn 案件/n 。/w 
调查/vn 显示/v ，/w 陈某/nz 涉嫌/v [故意/d 伤害/vn]/nz 案/ng ，/w 1月6日/t ，/w 陈某/nz 被/pbei 长/a 乐/a 警方/n [刑事/b 拘留/v]/nz ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 审理/v 中/f 。/w (/w 龙敏/nr )/w 
