[北京/ns 时间/n]/nz 1月11日/t ，/w 2013/m CCTV/x [体坛/n 风云人物/n]/nz 颁奖/vn 盛典/n 在/p 北京/ns 举行/v ，/w [11/m 个/q]/mq 奖项/n [名花/n 有/vyou 主/ag]/nz 。/w 在/p 时隔/v [10/m 多年/mq]/mq 的/ude1 沉寂/z 之后/f ，/w 由/p 恒大/nz 领衔/vd 的/ude1 [中国/ns 足球/n]/nz ，/w 再次/d 以/p 正能量/nz 的/ude1 身份/n 登上/v 荣耀/an 的/ude1 舞台/n ，/w 历经/v 挫折/n 后/f 终于/d 用/p 自己/rr 的/ude1 努力/ad 获得/v 了/ule [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 认可/vn 。/w 同时/c ，/w 和/cc 以往/t 相比/vi ，/w [职业/n 体育/n]/nz 人/n 获得/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 关注/vn 。/w 
[中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 收获/n 
自/p 2002年/t 世界杯/n 一轮/mq 游/v 之后/f ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 几乎/d 以/p [自由/a 落体/n]/nz 的/ude1 速度/n 坠/v 向/p 深渊/n 。/w 比/p 成绩/n 糟糕/a 更/d 让/v 人/n 心痛/vi 的/ude1 是/vshi 假球/nz 、/w 赌球/nz 等/udeng 伤/v 品德/n 的/ude1 黑幕/n 被/pbei 逐一/d 解开/v 。/w 好/a 在/p 经过/p [刮骨/nz 疗伤/vi]/nz 之后/f ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 终于/d 看出/v 了/ule 一点/mq 回暖/vi 的/ude1 迹象/n 。/w 
随着/p 里/f 皮/n 入主/v 恒大/nz ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 除了/p 用/p 巨款/n 砸/v 出/vf 个/q 巨大/a 的/ude1 金钱/n 效应/n 之外/f ，/w 还是/c 比较/d 充分/ad 的/ude1 利用/vn 了/ule 里/f 皮/n 的/ude1 价值/n 的/ude1 。/w 许家印/nr 的/ude1 放权/vn 和/cc 里/f 皮/n 的/ude1 职业/n ，/w 将/d 这个/rz 国脚/n 云集/v 的/ude1 团队/n ，/w 带到/v 了/ule 一个/mq 新高度/nz —/w —/w 亚冠/nz 冠军/nnt 。/w 在/p [很多/m 人/n]/mq 关注/v 结果/n 的/ude1 [竞技/n 体育/n]/nz 里/f ，/w 一个/mq 亚洲/ns 冠军/nnt ，/w 相对于/nz 批量/d 产出/v [世界/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 中国/ns 乒乓球/n 等/udeng 梦之队/nz 来说/uls ，/w 差距/n 的/ude1 是/vshi 结果/n ，/w 但/c 意义/n 完全/ad 不同/a 。/w 
实事求是/vl 的/ude1 讲/v ，/w 很长/d [一段/mq 时间/n]/nz 内/f ，/w [中国/ns 男足/nis]/nz 没有/v 拿到/v [世界/n 冠军/nnt]/nz 的/ude1 可能/v ，/w 恒大/nz 和/cc 里/f 皮/n 也/d 绝/d 不是/c 拯救/v [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 救世主/n 。/w 恒大/nz 的/ude1 这个/rz 亚洲/ns 冠军/nnt 和/cc 最佳/z 团队/n 奖/n ，/w 更大/d 的/ude1 价值/n 在于/v 一种/mq [以/p 点/qt 带/v 面/nf]/nz 扭转/v 形象/n 、/w 树立/v 信心/n 。/w 我们/rr 可以/v 把/pba 这个/rz 奖项/n 看做/v 是/vshi 恒大/nz 的/ude1 成功/a ，/w 也/d 可以/v 看做/v 是/vshi 众人/n 对/p [中国/ns 足球/n]/nz 的/ude1 一种/mq 鼓励/v ，/w 更是/d 一种/mq 期待/v 。/w 如果/c 这个/rz 最佳/z 团队/n 奖/n 和/cc [最佳/z 教练/nnt]/nz 奖/n 加上/v 一个/mq 月/n 前/f 郑智/nr 刚刚/d 领取/v 的/ude1 [亚洲/ns 足球/n 先生/n]/nz 奖/n ，/w 能够/v 鼓励/vn [中国/ns 足球/n]/nz 就此/d 止/v 颓/vg ，/w 然后/c 缓步/d 改道/v 走上/v 爬坡/vi 之/uzhi 路/n ，/w 也/d 不/d 枉/dg 评委/nnt 和/cc 球迷/n 的/ude1 苦心/n 了/ule 。/w 
[职业/n 体育/n]/nz 的/ude1 荣光/n 
除了/p [恒大/nz 足球队/nis]/nt 之外/f ，/w 李娜/nr 、/w 丁俊晖/nr 、/w 彭帅/nr //w 谢淑薇/nr 这些/rz [职业/n 体育/n]/nz 人/n 也/d 都/d 在/p 各自/rr 项目/n 中/f 获奖/vn 。/w 没有/v 丁俊晖/nr ，/w [世界/n 斯诺克/nrf]/nz 迷/v 不会/v 这么/rz 关注/v 中国/ns ，/w 没有/v 丁俊晖/nr ，/w 中国/ns 未必/d 有/vyou 这么/rz 多/a 球迷/n 关注/v 斯诺克/nrf 。/w 不/d 夸张/vi 地/ude2 说/v ，/w 现在/t 的/ude1 丁俊晖/nr 就是/v 中国/ns 斯诺克/nrf 的/ude1 一张/mq 名片/n ；/w 同样/d 的/ude1 ，/w 现在/t 的/ude1 李娜/nr 也/d 是/vshi 中国/ns 网球/n 的/ude1 一张/mq 名片/n 。/w 
从/p 传统/n 颁奖/vn 的/ude1 以/p 一切/rz 看/v 成绩/n ，/w 到/v 现在/t 淡化/v 成绩/n ，/w 综合/v 成绩/n 、/w 影响力/n 进行/vn 评选/vn 。/w 这/rzv 是/vshi [职业/n 体育/n]/nz 带给/v 中国/ns 潜移默化/vl 的/ude1 影响/vn 。/w 当然/d ，/w 也/d 可以/v 说/v 以前/f 我们/rr 职业化/vn 高/a 的/ude1 项目/n 上/f 没有/v 出彩/v 的/ude1 名将/n ，/w 那么/c 现在/t 我们/rr 有/vyou 了/ule 李娜/nr 、/w 彭帅/nr //w 谢淑薇/nr 们/k ，/w 可以/v 说/v ，/w 她们/rr 每/rz 前/f 进一步/d ，/w 都/d 是/vshi 中国/ns [职业/n 体育/n]/nz 的/ude1 一个/mq 里程碑/n 。/w 
