昨日/t ，/w [西南/ns 财经/n 大学/nis]/ntu 四川/ns 民生/n 指数/n 研发中心/nis 发布/v 了/ule 2013年4/t 季度/n “/w 四川/ns [消费者/n 信心/n 指数/n]/nz ”/w 和/cc “/w 四川/ns 民生/n 满意度/n 指数/n ”/w 报告/n 。/w 报告/n 显示/v ，/w 去年/t [4/m 季度/n]/mq 四川/ns [消费者/n 信心/n 指数/n]/nz 总指数/nz 为/p 107.4/m ，/w 比/p 上/f 一季度/nz 上升/vi [0/m ./w 5/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 但/c 比/p 2012年/t 同期/f 下降/vi [1/m ./w 8/m 个/q]/mq 百分点/n ；/w 四川/ns 民生/n 满意度/n 总指数/nz 50.7/m ，/w 比/p 上/f 一季度/nz 上升/vi [1/m ./w 9/m 个/q]/mq 百分点/n 。/w 据悉/v ，/w 该/rz 中心/nis 按/p 季度/n 调查/vn 编制/v 四川/ns 民生/n 满意度/n 指数/n 已/d 逾/vg 一年/mq 。/w 
综合/vn 2013年/t 各/rz 季度/n 各项/r 满意度/n 指数/n 看/v ，/w 未/d 达到/v 中/f 值/n 水平/n 有/vyou [5/m 项/q]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 物价/n （/w 37.1/m ）/w 、/w [食品/n 安全/an]/nz （/w 39.1/m ）/w 、/w 住房/n （/w 41.3/m ）/w 、/w 旅游/vn （/w 49.0/m ）/w 和/cc 收入/n （/w 49.4/m ）/w ，/w 说明/v 这/rzv [5/m 项/q]/mq 正是/v 当前/t 四川/ns 居民/n 最/d 感/vg 忧虑/vn 的/ude1 民生/n 事项/n 。/w （/w 记者/nnt 张菲菲/nr ）/w 
