昨日，2014年/t [普通/a 高等学校/nis]/nz 艺术类/n 招生/vn 表演/vn 、/w 编导/nnt 类/q 考试/vn 在/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 考点/n 举行/v ，/w 来自/v 全省/n 各地/rzs 的/ude1 [艺术类/n 考生/n]/nz 聚集/v 在/p [四川/ns 大学/nis]/ntu 学生/nnt 活动中心/nis 前/f 进行/vn 面试/vi ，/w 考生/n 多/a 为/p 96/m 、/w [97/m 后/f]/mq ，/w 虽然/c 天气/n 较为/d 寒冷/a ，/w 但是/c 很多/m 女生/n 为了/p 能够/v 给/p 老师/nnt 留下/v 良好/a 的/ude1 [第一/m 印象/n]/nz ，/w 穿/v 上/f 了/ule 短裙/n 、/w 丝袜/n ；/w 而/cc 为了/p 让/v 自己/rr 看起来/v 更/d 精神/n ，/w 化妆/vn 也/d 成为/v 主流/n 选择/v 。/w 据/p 了解/v ，/w 此次/rz 专业/n 统考/vn 面试/vi 科目/n 考试/vn ，/w 将/d 一直/d 持续/vd 到/v 20日/t ，/w 并且/c 分/qt 批次/n 进行/vn 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 来到/v [四川/ns 大学/nis 望江/ns 校区/n]/nz ，/w 在/p 学生/nnt 活动中心/nis 前/f 的/ude1 广场/n 上/f ，/w 前来/vi 考试/vn 的/ude1 艺考生/nz 密密匝匝/z ，/w 或/c 是/vshi 由/p 家长/n 陪同/v ，/w 或/c 是/vshi 由/p 老师/nnt 带队/vi ，/w 还有/v 考生/n 在/p 楼道/n 中/f 练习/v 着/uzhe 舞蹈/n 、/w 熟悉/v 自己/rr 要/v 表演/vn 的/ude1 歌曲/n 。/w 
周雨晴/nr 本来/d 是/vshi 下午/t 考试/vn ，/w 但是/c 中午/t 吃/v 过/uguo 午饭/n 就/d 来到/v 考场/n 外/f 了/ule ，/w 由/p 妈妈/n 陪同/v 一直/d 等/udeng 在/p 考场/n 外/f ，/w 她/rr 穿着/n 黑色/n 的/ude1 高跟鞋/n 、/w 短裙/n ，/w 脸上/s 也/d 化/v 着/uzhe 淡妆/n ，/w “/w 想/v 早点/d 来/vf 考场/n ，/w 熟悉/v 下/f 环境/n ，/w 还是/c 有点/d 紧张/a 。/w ”/w 周雨晴/nr 说/v ，/w 为了/p 考试/vn 她/rr 专门/d 打扮/v 了/ule 一下/mq ，/w 希望/v 能/v 给/p 老师/nnt 一个/mq 好/a 印象/n 。/w (/w 记者/nnt 张舒/nr )/w 
