2012年/t ，/w 陈思诚/nr 赶赴/v 剧组/nis 为/p 佟丽娅/nr 庆生/nz 
《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 中/f 走出/v 来/vf 的/ude1 “/w 程峰/nr ”/w 陈思诚/nr 和/cc “/w 沈冰/nr ”/w 佟丽娅/nr ，/w 终于/d 在/p 戏/n 外/f 修成/v 正果/n 。/w 继/vg 近日/t 在/p 某/rz 活动/vn 宣布/v 要/v “/w 马上/d 娶/v 女神/n ”/w 、/w “/w 马上/d 拥有/v 下一代/n ”/w 之后/f ，/w 陈思诚/nr 昨日/t 被/pbei 爆/v 婚期/n 已/d 定/v —/w —/w 他/rr 与/cc 佟丽娅/nr 将/d 于/p 1月16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n ，/w 届时/d 还/d 将/d 邀请/v [数百/m 名/q]/mq 圈/qv 中/f 好友/n 前来/vi 参加/v 。/w 属/v 马/n 的/ude1 陈思诚/nr ，/w 看样子/v 要/v 赶/v 在/p 本命年/n 到来/vi 之前/f 完成/v 人生/n 大事/n 。/w 消息/n [一/d 出/vf]/mq ，/w 网友/n 纷纷/d 送/v 上/f 祝福/vn 。/w 网友/n “/w 我/rr Hold/x 不住/d 了/ule ”/w 发帖/vi 称/v ：/w “/w [有/vyou 一种/mq 爱/v]/nz 叫/vi [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 。/w ”/w 陈思诚/nr 迅速/ad 转帖/nz ，/w 并/cc 附言/n ：/w “/w [坚持/v 到底/d]/nz ，/w 才/d 是/vshi 胜利/vn 。/w ”/w 
【/w 进行/vn 时/ng ：/w 马上/d 有/vyou 妻/ng 】/w 
畅想/v 婚礼/n 细节/n ：/w 
最好/d 是/vshi “/w 裸婚/nz ”/w 
昨日/t ，/w 两人/mq 被/pbei 爆/v 将/d 于/p 1月16日/t 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n 。/w 大溪/ns 地/ude2 即/v [塔/n 希提/nrf 岛/n]/nz （/w Tahiti/x ）/w ，/w 是/vshi [南/b 太平洋/ns]/nz 中部/f [法/n 属/v 波利尼西亚/nrf]/nz [社会/n 群岛/n]/nz 中/f [向/p 风/n 群岛/n]/nz 的/ude1 最大/gm 岛屿/n 。/w 而/cc 早/a 在/p 去年/t 年底/f ，/w 便/d 有/vyou 网友/n 爆料/v 指/v 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 已/d 领证/nz ，/w 只是/d 在/p 等/udeng 两人/mq 主演/v 的/ude1 电影/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 上映/v 之际/f 再/d 曝光/vi 。/w 网友/n “/w 宝/n 二姨/nz ”/w 发/v 微博/n 称/v ：/w “/w 陈思诚/nr 和/cc 佟丽娅/nr 又/d 要/v 炒/v 结婚/vn 梗/ng 了/ule ，/w 其实/d 两人/mq 早已/d 领证/nz ，/w 就/d 等/udeng 着/uzhe 电影/n 上映/v 炒/v 一把/mq 。/w ”/w 对此/d ，/w 陈思诚/nr 否认/v 称/vn ，/w 他/rr 和/cc 佟丽娅/nr 都/d 不/d 希望/v 把/pba 工作/vn 和/cc 恋情/n 捆绑/v 在/p 一起/s ，/w 也/d 不会/v 借/v 着/uzhe 恋情/n 来/vf 炒作/v 电影/n 。/w 
