近期/t ，/w 钟汉良/nr 版/n 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d 热/a 播/v ，/w 虽然/c 这/rzv 版/n 的/ude1 [人物/n 造型/n]/nz 定位/vn 天/qt 雷/n 滚滚/z ，/w 但/c 无损/vi 钟汉良/nr 本身/rz 魅力/n 。/w 被/pbei 不/d 少女/n 粉丝/nf 视为/v 理想/n 结婚/vi 对象/n 的/ude1 小太阳/nz 钟汉良/nr ，/w 却/d 遭/v 曝/vg 已/d [秘密/n 结婚/vi]/nz 、/w 生子/vi ，/w 让/v 粉丝/nf 心碎/vi 了/ule [一/d 地/ude2]/mq 。/w 日前/t ，/w 钟汉良/nr 在/p 李静/nr 的/ude1 节目/n 中/f ，/w 却/d 以/p 单身/n 人士/n 自居/v ，/w 还/d 大方/a 披露/v 理想/n 女友/n 条件/n ，/w 让/v 隐婚门/nz 蒙/b 上/f 阴影/n 。/w 日前/t 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 无数/m 少女/n 的/ude1 梦/n 中/f 男/b 神/n 钟汉良/nr 早/a 已经/d 有/vyou 了/ule 老婆/n ，/w 其/rz 妻子/n 他/rr 多年/mq 以来/f 的/ude1 铁杆/n 粉丝/nf ，/w 目前/t 在/p 台北/ns 开/v 一家/n 面包店/nis ，/w 并且/c 已经/d 为/p 钟汉良/nr 产/v 下/f 了/ule [一/d 子/ng]/mq 。/w 当/p 钟汉良/nr 被/pbei 媒体/n [问及/v 此事/r]/nz 的/ude1 时候/n ，/w 钟汉良/nr 并/cc 为/p 正面/b 回答/v ，/w 而是/c 尴尬/a 的/ude1 笑笑/v 并/cc 解释/v “/w 今天/t 主要/b 谈戏/nz ”/w 。/w 并不/d 愿意/v 就/d 自己/rr 老婆/n 的/ude1 问题/n 给予/vn 任何/rz 答复/vn 。/w 
