[广西/ns 南宁市/ns 公安局/nis]/nt 兴宁/ns 分局/nis 12日/t 向/p 媒体/n 通报/v ，/w 两名/mq 在/p 南宁市/ns 兴宁区/ns 民主路/nz 官塘村/ns 持刀/nz 杀害/v [民生/n 街道办/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 向/p 警方/n 自首/vi 。/w 
[兴宁/ns 公安/n 分局/nis]/nt 通报/v 称/vn ：/w 2014年1月11日13时/t 许/v ，/w 南宁市/ns 兴宁区/ns 民主路/nz 官塘村/ns 一/m 小巷/n 发生/v 一起/s [故意/d 伤害/vn]/nz 案/ng ，/w 造成/v [兴宁区/ns 民生/n 街道办/nis]/nt 两名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt [一/d 死/v]/mq 一/m 伤/v ，/w 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 随即/d 逃离/v 现场/s 。/w 
案件/n 发生/v 后/f ，/w [南宁市/ns 公安局/nis]/nto 迅速/ad 成立/vi 专案组/nis ，/w 根据/p [上级/n 指示/n]/nz 全力/d 展开/v 侦破/vn 工作/vn 。/w 在/p [公安/n 机关/n]/nz 政策/n 攻势/n 和/cc 追捕/v 压力/n 下/f ，/w 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 于/p 1月12日2时20分/t 到/v [公安/n 机关/n]/nz [投案/vi 自首/vi]/nz 。/w 
