据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 马英九/nr 11日/t 说/v ，/w 从/p [大学/nis 时代/n]/nz 就/d 关心/v 钓鱼岛/ns 列/v 屿/ng 的/ude1 主权/n 问题/n ，/w 现在/t 身为/v [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt ，/w “/w [保卫/v 钓鱼岛/ns]/nz 主权/n 更是/d 我/rr 的/ude1 责任/n ”/w 。/w 
11日/t 是/vshi 废除/v 与/cc 英/b 、/w 美/b 不平等条约/nz 71/m [周年/q 纪念/v]/nz ，/w 马英九/nr 深夜/t 通过/p 脸/n 书/n (/w facebook/x )/w 表示/v ，/w 历史/n 上/f 的/ude1 1月14日/t ，/w 是/vshi 一个/mq 不幸/a 而/cc 耻辱/n 的/ude1 日子/n 。/w 119年前/t 的/ude1 这一天/mq ，/w 日本/ns 窃/vg 占/v 了/ule 我们/rr 的/ude1 领土/n 钓鱼岛/ns 列/v 屿/ng 。/w 
他/rr 说/v ，/w 1895年1月14日/t ，/w 日本/ns 伊藤博文/nrj 内阁/n 认为/v 该/rz 岛/n 为/p 无主地/nz 而/cc 以/p “/w 阁/ng 议/v ”/w 秘密/n 核准/v 并入/v 冲绳县/nsf 管辖/v ，/w 并/cc 在/p 钓鱼岛/ns 设立/v “/w 国标/n ”/w 。/w 
马英九/nr 表示/v ，/w 钓鱼岛/ns 列/v 屿/ng 在/p 明朝/t 即/v 为/p 台湾/ns 属/v 岛/n ，/w 康熙/n 22年/t (/w 1863年/t )/w 清朝/ns 将/d 台湾/ns 纳入/v 版图/n ，/w 钓鱼岛/ns 也/d 一并/d 成为/v [中国/ns 领土/n]/nz ，/w 并/cc 不是/c 日本/ns 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 无主地/nz ”/w ，/w 更/d 不能/v 作为/p 国际法/n 上/f “/w 先/d 占/v ”/w 的/ude1 对象/n 。/w 因此/c 日本/ns 的/ude1 主张/v ，/w 在/p 国际法/n 上/f [毫无/v 根据/p]/nz ，/w 自/p 始/vg 无效/vi 。/w 
马英九/nr 称/v ，/w 钓鱼岛/ns 被/pbei 日本/ns 拿/v 去/vf 只有/c 一个/mq 途径/n ，/w 就是/v 1895年4月17日/t ，/w 清朝/ns [军机/n 大臣/nnt]/nnt 李鸿章/nr 与/cc 日本/ns 首相/nnt 伊藤博文/nrj 签订/v 的/ude1 马关条约/nz 。/w 因为/c 条约/n [第/m 2/m 条/q]/mq 明/ag 订/v ，/w 割让/v 的/ude1 台湾/ns 领土/n 范围/n 是/vshi “/w 台湾/ns 全岛/nz 与/cc 所有/b 附属/vn 各/rz 岛屿/n ”/w ；/w 钓鱼岛/ns 本/rz 是/vshi 台湾/ns 的/ude1 附属/vn 岛屿/n ，/w 在/p 清朝/ns 就/d 属于/v [噶玛兰/nrf 厅/n]/nt (/w 今/tg 宜兰县/ns )/w ，/w 战后/t 日本/ns 归还/v 台湾/ns 给/p 中国/ns ，/w 当然/d 应该/v 包括/v 钓鱼岛/ns 列/v 屿/ng 在/p 内/f 。/w 
马英九/nr 说/v ，/w 从/p [大学/nis 时代/n]/nz 就/d 关心/v 钓鱼岛/ns 列/v 屿/ng 的/ude1 主权/n 问题/n ，/w 现在/t 身为/v [台湾/ns 地区/n]/ns 领导人/nnt ，/w [保卫/v 钓鱼岛/ns]/nz 主权/n 更是/d 他/rr 的/ude1 责任/n 。/w 
模特/nnt 穿/v [黄金/n 内衣/n]/nz 走秀/nz 重/a [3/m 公斤/q]/mq 价值/n 5百万/m (/w 图/n )/w 
盘点/vn 那些/rz 年/qt 曾/d “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd (/w 组/n 图/n )/w 
半裸/nz 女子/n [汽车/n 挡风/vn 玻璃/n]/nz 上/f 大跳/nz “/w 破坏性/n 舞蹈/n ”/w (/w 图/n )/w 
猫咪爱/nz 闻/v 臭/a 脚丫/n 疯狂/a 偷盗/v [3000/m 只/d]/mq 袜子/n (/w 组/n 图/n )/w 
上海/ns 举行/v 国际/n 元媛/nz 舞会/n 蔡承颖/nr 获/v “/w 年度/n 元媛/nz ”/w 
