谢帝/nr 神曲/n 走红/vi 
“/w 老子/n 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 闹钟/n 响/v 也/d 不用/d 管/v ；/w 老子/n 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 想/v 咋/ryv 懒/a 我/rr 就/d 咋/ryv 懒/a ；/w 明天/t 不/d 上班/vi 可以/v 活/v 出/vf 一点/mq 真实/a ！/w ”/w 在/p 前晚/nz 的/ude1 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w 一名/mq 嘻哈/nz 打扮/v 的/ude1 年轻人/n 以/p 一首/mq 充满着/nz 浓重/a 成都/ns 方言/n 的/ude1 《/w 老子/n 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 把/pba 节目/n 现场/s 搅/v 得/ude3 [七/m 荤/ag 八/m 素/ag]/nz ，/w 导师/nnt 席/qt 上/f 的/ude1 [四/m 位/q]/mq 也/d 因/p 他/rr 喜感/nz 、/w 叛逆/n 的/ude1 歌词/n 笑得/vi 前仰后合/nz 。/w 最终/d 这个/rz 来自/v 成都/ns 的/ude1 “/w 说唱/n 娃娃/n ”/w 选择/v 加入/vn 了/ule 蔡健雅/nr 的/ude1 “/w 国际/n 料理/v ”/w 。/w 
此/rzs 歌/n [一/d 出/vf]/mq 就/d 引发/v 了/ule 网上/s 一系列/b 的/ude1 “/w 罢工/vn ”/w 说/v ，/w 那英/nr 发表/v 微博/n ：/w “/w 老子/n 明天/t 不/d 唱/v 啦/y ”/w ，/w 随后/d 名嘴/nz 华少/nr 也/d 表示/v ，/w “/w 老/a 小子/n 我/rr 明天/t 不说/c 了/ule ”/w ，/w 众/ag 网友/n [纷纷/d 表示/v]/nz ：/w 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 爽/ag 翻/v ！/w 爽/ag 翻/v ！/w 切合/v 着/uzhe 这/rzv 即将/d 来到/v 的/ude1 春节/t ，/w 有人/r 评价/vn 其/rz 为/p 年度/n “/w 马上/d 放假/vi ”/w 神曲/n 。/w 
与/cc 那首/nz 触动/v 心灵/n 的/ude1 《/w 一个/mq 歌手/nnt 的/ude1 情书/n 》/w 不同/a ，/w “/w 老子/n 明天/t 不/d 上班/vi ”/w 霸气/an 而/cc 略带/v 傲慢/a ，/w 却说/v 出/vf 了/ule 大众/ntc 想/v 说/v 而/cc 不能/v 说/v 的/ude1 一句话/l 。/w 对于/p 歌词/n 中/f “/w 老子/n ”/w 的/ude1 自我/rr 称呼/n ，/w 谢帝/nr 解释/v 说/v ：/w “/w ‘/w 老子/n ’/w 这个/rz 词/n 不是/c 要说/c 我/rr 自己/rr 多/a 嚣张/a ，/w 而是/c 带着/vn 一种/mq 无奈/d 和/cc 自嘲/vi —/w —/w 都/d 不能/v 掌控/v 自己/rr 生活/vn 的/ude1 人/n 居然/d 还/d 叫/vi 自己/rr 老子/n ！/w ”/w 网友/n “/w [3/m 次/qv]/mq 结束/v ”/w 评价/vn 道/qv ，/w “/w 虽然/c 语言/n 有点/d 粗俗/a ，/w 但是/c 四川/ns 人/n 不/d 就是/v 这样/rzv 的/ude1 吗/y ，/w 真实/a 。/w ”/w 
拥有/v 着/uzhe “/w 叛逆/n ”/w 内心/n 的/ude1 谢/v 帝/ng 在/p 大学/nis 读/v 的/ude1 是/vshi [商务/n 英语/nz 专业/n]/nz ，/w 毕业/v 后/f 在/p 一家/n 广告公司/nis 上班/vi 。/w 谢帝/nr 坦言/v ，/w 自己/rr 对于/p 广告公司/nis 的/ude1 工作/vn 毫无/v 兴趣/n ，/w 但是/c ，/w 迫于/v 生计/n 的/ude1 他/rr 也/d 不得不/d 在/p 生活/vn 和/cc 理想/n 间/f 努力/ad 找/v 一个/mq 平衡点/gm 。/w 但是/c 谢帝/nr 说/v ：/w “/w 很多/m 年轻人/n 都会/n 被/pbei 家长/n 教育/vn ，/w 要/v 向/p 社会上/nz 那些/rz 所谓/v 的/ude1 [成功/a 人士/n]/nz 学习/v 。/w ”/w 
模特/nnt 穿/v [黄金/n 内衣/n]/nz 走秀/nz 重/a [3/m 公斤/q]/mq 价值/n 5百万/m (/w 图/n )/w 
盘点/vn 那些/rz 年/qt 曾/d “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd (/w 组/n 图/n )/w 
半裸/nz 女子/n [汽车/n 挡风/vn 玻璃/n]/nz 上/f 大跳/nz “/w 破坏性/n 舞蹈/n ”/w (/w 图/n )/w 
猫咪爱/nz 闻/v 臭/a 脚丫/n 疯狂/a 偷盗/v [3000/m 只/d]/mq 袜子/n (/w 组/n 图/n )/w 
女星/nnd 影视剧/n 出浴/v 照/v ：/w 杨幂/nr 柳岩/nr 香艳/z 刘亦菲/nr 小/a 清新/a 
老情人/nz 死对头/n 明星/nnd “/w 冤家/n ”/w 尴尬/a 合影/vi 瞬间/n (/w 图/n )/w 
