昏迷/v 8年/t 后/f ，/w [以色列/nsf 前总理/nz 阿里埃勒/nrf  沙龙/nis]/nt 11日/t 去世/vi ，/w 终年/n [85/m 岁/qt]/mq 。/w 
无暇/d 东顾/nz 叹服/vi 中国/ns 古老/a 文明/n 
沙龙/nis 长期/d 和/cc 战争/n 打交道/vi ，/w 将/d 极大/a 的/ude1 精力/n 投入/v 到/v 巴/b 以/p 问题/n 中/f ，/w 因而/c “/w 无暇/d 东顾/nz ”/w ，/w 与/cc 中国/ns 的/ude1 “/w 交集/v ”/w 并不/d 多/a 。/w 然而/c ，/w 在/p 有限/a 的/ude1 与/cc 华/b 接触/v 中/f ，/w 他/rr 在/p 京郊/ns 晒/v 过/uguo 麦子/n ，/w 化解/v 过/uguo 两国/mq “/w [感情/n 危机/n]/nz ”/w ，/w 还/d 曾/d “/w 断言/v ”/w 创造/v 过/uguo 古老/a 文明/n 的/ude1 中国/ns 定/v 能/v 缔造/vn 辉煌/a 的/ude1 未来/t 。/w 
总理/nnt 任/v 内/f 未能/v 实现/vn 访华/vi 
虽然/c 褒贬不一/vl ，/w 但/c 作为/p “/w 以色列/nsf 之/uzhi 王/n ”/w ，/w 沙龙/nis 一直/d 被/pbei 中国/ns 民众/n 所/usuo 熟知/v 。/w 尽管/c 沙龙/nis 表达/v 过/uguo 自己/rr 的/ude1 愿望/n ，/w 但/c 他/rr 一直/d 没/d 能/v 实现/vn 在/p 任期/n 内/f 对/p 华/b 访问/vn 。/w 
他/rr 于/p 1987年/t 担任/v 商业/n 和/cc 工业/n 部长/nnt 时/ng 第一次/mq 访华/vi 。/w 那时/rzt 中/f 以/p 两国/mq 尚未/d 建交/vi ，/w 访问/v 是非/n 正式/ad 的/ude1 。/w 其后/f ，/w 他/rr 担任/v 基础设施/gi 部长/nnt 时/ng 于/p 1997/m 正式/ad 访华/vi 。/w 
对/p 中国/ns ，/w 沙龙/nis 曾/d 多次/mq 释放/v 积极/ad 的/ude1 信号/n 。/w 2005年/t ，/w 时任/v 中国/ns 外长/nnt 的/ude1 李肇星/nr 访问/v 以色列/nsf 时/ng ，/w 沙龙/nis 对/p 他/rr 坦言/v ，/w 以色列/nsf 对/p 中国/ns 的/ude1 友谊/n 高度/d 重视/v 。/w 沙龙/nis 也/d 曾/d 对/p 前/f 中国/ns 驻/v 以色列/nsf 大使/nnt 潘占林/nr “/w 私语/vi ”/w 称/v ，/w 自己/rr 对/p 中国/ns 经济发展/v 所/usuo 取得/v 的/ude1 成就/n 印象/n 颇/d 深/a 。/w 他/rr 还/d 注意到/v ，/w 以色列/nsf 正/d 掀起/v 一股/mq 中国热/n ，/w 在/p 以色列/nsf 各/rz 大学/nis 学习/v 汉语/gi 的/ude1 人/n [越来越/d 多/a]/nz ，/w 去/vf 中国/ns 旅游/vn 的/ude1 人/n 也/d 与日俱增/vl 。/w 他/rr 认为/v ，/w 这些/rz 都/d 将/d 是/vshi 两国/mq 加强/v 往来/vn 的/ude1 基础/n 。/w 
沙龙/nis 或许/d 是/vshi 中国人/n 最/d 了解/v 的/ude1 以色列/nsf 政治家/nnt 之一/rz ，/w 除了/p 普通/a 民众/n 和/cc 军事/n 迷/v 对/p 这位/r 参加/v 过/uguo 数次/m [中东/ns 战争/n]/nz 的/ude1 老兵/n 有/vyou 很多/m 关注/v 之外/f ，/w 很多/m 中国/ns 高级/a 官员/nnt 对/p 沙龙/nis 也/d 颇/d 有/vyou 好感/n 。/w 比如/v [国防/n 大学/nis]/ntu 政委/nnt 刘亚洲/nr 上将/nnt 曾/d 写/v 过/uguo [一/d 本书/r]/mq ，/w 被/pbei 媒体/n 塑造/v 为/p “/w 恶魔/n ”/w 的/ude1 沙龙/nis ，/w 在/p 其/rz 笔下/n 更/d 像/v 是/vshi 一个/mq 视死如归/vl 、/w “/w 把/pba 冒险/vi 当成/v 自己/rr 的/ude1 第一/m 事业/n ”/w 的/ude1 战场/n 英雄/n 和/cc 伟大/a 军事家/nnd 。/w 这/rzv 本书/r 影响/vn 了/ule 一大批/mq 中国人/n 对/p 沙龙/nis 的/ude1 印象/n ，/w 甚至/d 影响/vn 了/ule 中国人/n 对/p 以色列/nsf 政治家/nnt 的/ude1 集体/n 印象/n 。/w 
因/p “/w 毁约/vi ”/w 向/p 江泽民/nr 致歉/vi 
据/p 公开/ad 报道/v ，/w 实际上/d ，/w 沙龙/nis 在/p 2004年/t 曾经/d 还有/v 过/uguo 一次/mq 访华/vi 的/ude1 机会/n 。/w 当年/t 12月/t 主管/v 外交/n 的/ude1 国务委员/nnt 唐家璇/nr 访问/v 以色列/nsf ，/w 这/rzv 是/vshi 2000年/t 江泽民/nr 访问/v 以色列/nsf 之后/f 近/a 5年/t 来到/v 访/v 该国/r 的/ude1 中国/ns [最高/a 级别/n]/nz 官员/nnt 。/w 当年/t 江泽民/nr 访问/v 以色列/nsf 之际/f ，/w 沙龙/nis 以/p [利库德/nz 集团/nis]/ntc 主席/nnt 的/ude1 身份/n 和/cc 江泽民/nr 晤面/vi 。/w 双方/n 均/d 表达/v 了/ule 加强/v 往来/vn 的/ude1 意愿/n 。/w 
这/rzv 一/m 事件/n ，/w 让/v 刚刚/d 接替/v 前总理/nz 巴拉克/nrf 的/ude1 沙龙/nis 颇为/d 尴尬/a ，/w 因为/c 合同/n 由/p 前总理/nz 巴拉克/nrf 中止/v 。/w 后来/t ，/w 沙龙/nis 选择/v 正式/ad 给/p 时任/v [中国/ns 国家/n 主席/nnt]/nz 江泽民/nr 写信/vi ，/w 对/p 无法/v 续约/vn 表达/v 歉意/n ，/w 同时/c 在/p 退还/v 中国/ns [1/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq 前期/f 费用/n 之外/f ，/w 再/d 赔偿/v 中国/ns [1/m ./w 6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 共计/v [3/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq 巨款/n 。/w 此外/c ，/w 与/cc 沙龙/nis 关系/n 密切/ad 的/ude1 国防部/nt 发言人/nnt 公开/ad 表示/v ，/w 美国/nsf 的/ude1 施压/vn 是/vshi 个/q “/w 错误/n ”/w 。/w 
随后/d 唐家璇/nr 访问/v 以色列/nsf ，/w 在/p 和/cc 沙龙/nis 的/ude1 会晤/vn 中/f ，/w 唐家璇/nr 代表/nnt 中国/ns 领导人/nnt 正式/ad 邀请/v 沙龙/nis 访华/vi 。/w 媒体/n 记录/v 称/vn ，/w 沙龙/nis 当场/d 就/d 接受/v 了/ule 访华/vi 邀请/v ，/w 同时/c 他/rr 还/d 邀请/v 胡锦涛/nr 和/cc 温家宝/nr 访/v 以/p 。/w 
