昨日/t ，/w 《/w [2013/m -/w 2014/m 年/qt]/mq 中国/ns 男女/n 婚恋观/nz [调查/vn 报告/n]/nz 》/w 正式/ad 发布/v ，/w 根据/p 调查/vn ，/w 中国/ns 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 月/n 平均/a 消费/vn 是/vshi [1591/m 元/q]/mq ，/w 约/d 占/v 收入/n 的/ude1 1/3/m 。/w 其中/rz ，/w [70/m 后/f]/mq 男性/n 最/d 舍得/v 在/p 恋爱/vi 消费/vn 中/f 买单/vn 。/w 以/p 收入/n 占/v 比/p 来看/u ，/w 收入/n 越/d 低/a 、/w 学历/n 越/d 低/a 男性/n 的/ude1 恋爱/vn 花费/v 在/p 自己/rr 的/ude1 收入/n 中/f 占/v 比/p 越高/d 。/w 男性/n 恋爱/vi 中/f 的/ude1 主要/b [三/m 项/q]/mq 消费/vn 是/vshi ：/w 约会/vi 吃饭/vi 、/w 娱乐/vn （/w 看电影/nz 等/udeng ）/w 、/w 给/p 女方/n 买/v 礼物/n 等/udeng 。/w 
从/p 绝对值/n 来看/u ，/w 浙江/ns 、/w 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 江苏/ns 和/cc 内蒙古/ns 的/ude1 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 花费/vn 最高/a ；/w 从/p 占/v 收入/n 比例/n 来看/u ，/w 东三省/r 的/ude1 男性/n 最/d 愿意/v 为/p 心上人/n 拿出/v 钱包/n ；/w 江西/ns 、/w 河南/ns 、/w 天津/ns 、/w 山东/ns 、/w 河北/ns 的/ude1 男性/n 在/p 恋爱/vi 中/f 的/ude1 花费/vn 相对/d 较低/d 。/w 在/p 受/v 调查/vn 的/ude1 [28/m 座/q]/mq 城市/n 男女/n 中/f ，/w 四川/ns 男性/n 恋爱/vi 平均/a 花费/v [1568/m 元/q]/mq ，/w 占/v 收入/n 比/p 的/ude1 33%/m ，/w 排行/v [第/m 12/m 位/q]/mq 。/w 排行/v 第一/m 的/ude1 浙江/ns 男性/n 花费/v 为/p [1805/m 元/q]/mq ，/w 占/v 收入/n 比/p 为/p 32%/m ，/w 第二/m 和/cc 第三/m 分别为/v 北京/ns 和/cc 上海/ns 。/w （/w 记者/nnt 李庆/nr ）/w 
