前天/n ,/w [清华大学/ntu 出版社/nis]/nt 主办/v 的/ude1 《/w [四/m 个/q]/mq 中国人/n 》/w 新书/n 发布/v 暨/cc 读者/n 见面会/n 在/p [北京/ns 中国/ns 国际/n 展览/vn 中心/nis]/nt 举行/v 。/w 网络红人/nnd “/w [奶茶/nf 妹妹/n]/nz ”/w 、/w 清华大学/ntu 学生/nnt 章泽天/nr 作为/p 主持人/nnt 出席/v 了/ule 仪式/n 。/w 
当天/t ,/w [奶茶/nf 妹妹/n]/nz 穿着/n 红裙子/nz ,/w 外/f 披/v 一件/mq 小/a 西服/n 显得/v 很/d 清纯/a ,/w 笑/v 起来/vf 如/v 刘亦菲/nr 。/w (/w 王尚/nr )/w 
