马云/nr 在/p 其/rz 官方/n 来往/vi 扎堆/nz “/w 江湖情/nz ”/w 中/f 表示/v ：/w 张艺谋/nr 是/vshi 名人/n ，/w 但/c 他/rr 也/d 是/vshi 一个/mq 普通/a 的/ude1 男人/n ，/w 一个/mq 父亲/n 。/w 马云/nr 也/d 借此/v 呼吁/vn 社会/n 应有/v 更多/ad 宽容/v ：/w 也许/d 张艺谋/nr 不/d 需要/v 怜悯/vn ，/w 需要/v 怜悯/vn 的/ude1 是/vshi 我们/rr 对/p 别人/rr 的/ude1 宽容/vn 心/n 和/cc 包容/v 度/qv 。/w 
马云吁/nr 放过/v 张艺谋/nr 
马云/nr 在/p 其/rz 官方/n 来往/vi 扎堆/nz “/w 江湖情/nz ”/w 中/f 表示/v ：/w 张艺谋/nr 是/vshi 名人/n ，/w 但/c 他/rr 也/d 是/vshi 一个/mq 普通/a 的/ude1 男人/n ，/w 一个/mq 父亲/n 。/w 喜爱/v 孩子/n ，/w 想/v 有/vyou 多/a 几个/mq 孩子/n 这/rzv 是/vshi 很多/m 父母/n 的/ude1 真实/a 想法/n ，/w 无可厚非/vl 。/w 超生/vi 是/vshi 个/q 错/v ，/w 但/c 不是/c 犯罪/vn ，/w 他/rr 道歉/vi 了/ule ，/w 罚款/vi 了/ule ，/w 还/d 依然/d 被/pbei 穷追/v 猛/a 批/q 。/w 任何/rz 一个/mq 父亲/n 都会/n 为/p 孩子/n 忍受/v 屈辱/n ，/w 但/c 我们/rr 不能/v 让/v 一个/mq 父亲/n 失去/v 尊严/n 。/w 
马云/nr 也/d 借此/v 呼吁/vn 社会/n 应有/v 更多/ad 宽容/v ：/w 也许/d 张艺谋/nr 不/d 需要/v 怜悯/vn ，/w 需要/v 怜悯/vn 的/ude1 是/vshi 我们/rr 对/p 别人/rr 的/ude1 宽容/vn 心/n 和/cc 包容/v 度/qv 。/w 当/p 我/rr 看到/v [21/m 世纪/n]/mq 了/ule ，/w 一个/mq 著名/a 的/ude1 导演/nnt 、/w 艺术家/nnt 、/w 曾经/d 为/p 这个/rz 国家/n 的/ude1 电影/n 和/cc 文化/n 做出/v [重要/a 贡献/n]/nz 的/ude1 人/n ，/w 因为/c 多/a 生/v 了/ule 几个/mq 孩子/n 被/pbei 口诛笔伐/vl ，/w 我/rr 感到/v 愧对/v 那/rzv [三/m 个/q]/mq 孩子/n 。/w 我/rr 可以/v 想象/vn [三/m 十年/mq]/mq 后/f 他们/rr 这一代/nz 会/v 如何/ryv 看待/v 我们/rr 这些/rz 人/n 今天/t 的/ude1 心态/n 。/w 为了/p 孩子/n ，/w 更/d 为了/p 给/p 我们/rr 自己/rr 保留/v 点/qt 尊严/n ，/w 放过/v 老谋子/nz 吧/y ！/w 
图/n 揭/v 娱乐圈/nz 咸猪手/nz 章子怡/nr 范冰冰/nr 徐静蕾/nr 均/d 中招/nz 
钟汉良/nr 神秘/a 爱人/n 曝光/vi 盘点/vn 那些/rz 娶/v 粉丝/nf 的/ude1 明星/nnd 
盘点/vn 女/b 明星/nnd 女/b 主播/nnt 们/k 的/ude1 神秘/a 老公/n 
模特/nnt 穿/v [黄金/n 内衣/n]/nz 走秀/nz 重/a [3/m 公斤/q]/mq 价值/n 5百万/m (/w 图/n )/w 
盘点/vn 那些/rz 年/qt 曾/d “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd (/w 组/n 图/n )/w 
半裸/nz 女子/n [汽车/n 挡风/vn 玻璃/n]/nz 上/f 大跳/nz “/w 破坏性/n 舞蹈/n ”/w (/w 图/n )/w 
猫咪爱/nz 闻/v 臭/a 脚丫/n 疯狂/a 偷盗/v [3000/m 只/d]/mq 袜子/n (/w 组/n 图/n )/w 
上海/ns 举行/v 国际/n 元媛/nz 舞会/n 蔡承颖/nr 获/v “/w 年度/n 元媛/nz ”/w 
