人民网/nz 九寨沟/ns 1月12日/t 电/n （/w 王思涵/nr 许梦曦/nr ）/w 今天/t ，/w 以/p “/w 冰雪/n 世界/n  童话/n 九寨/nz ”/w 为/p 主题/n 的/ude1 中国/ns 九寨沟/ns [第九/m 届/q]/mq 国际/n 冰瀑/nz 旅游节/nz 在/p 九寨沟/ns 景区/n 珍珠滩/nz 隆重/ad 开幕/vi 。/w 被/pbei 冰雪/n 妆点/nz 过/uguo 的/ude1 九寨沟/ns 格外/d 玲珑剔透/al ，/w 婀娜/a 多娇/nz ，/w 引来/v 众多/a 游客/n 不断/d 驻足/vi 留影/vi 。/w 
珍珠滩/nz 旁/f ，/w 银装素裹/n ，/w 皑皑/z 雪峰/ns 、/w 翠海/nz 冰瀑/nz 交相辉映/vl ；/w 气势磅礴/vl 的/ude1 [诺日朗/nz 瀑布/n]/nz 变成/v 了/ule 一座/mq 巨型/b 的/ude1 艺术/n 冰雕/n ，/w 水流/n 砸/v 在/p 冰雕/n 上/f 溅/v 起/vf 水花/n 点点/v ；/w 色彩斑斓/vl 的/ude1 海子/nr 此时/r 有/vyou 了/ule 令人/v 惊喜/a 的/ude1 变化/vn ，/w 蓝色/n 的/ude1 湖水/n 上浮/v 现出/v 各种/rz 形状/n 厚薄/n 不一/vi 的/ude1 洁白/z 的/ude1 冰块/n 和/cc 冰花/n ，/w 像/v 丝/n 锦/ag ，/w 像/v 流云/nz ./w ./w ./w ./w ./w ./w 
克里斯丁/nrf 一家/n 来自/v 美国/nsf ，/w 他们/rr 在/p 成都/ns 当/p [英语/nz 老师/nnt]/nnt 已经/d 两年/mq 了/ule ，/w 这/rzv 还是/c 他们/rr 第一次/mq 到/v 九寨沟/ns 来/vf ：/w “/w 很/d 遗憾/a 没有/v 早点/d 到/v 九寨沟/ns 来/vf 欣赏/v 美景/n ，/w 实在/d 太美/v 了/ule ，/w 我/rr 想/v 今年/t 夏天/ns 我/rr 还/d 会/v 到/v 九寨沟/ns 来/vf 的/ude1 。/w ”/w 
来自/v 英国/ns 的/ude1 PHIL/x 是/vshi 一名/mq 旅游/vn [从业/b 人员/n]/nz ，/w 第一次/mq 到/v 九寨/nz 的/ude1 他/rr 被/pbei 眼前/s 的/ude1 美景/n 深深地/d 迷住/v ：/w “/w 这里/rzs 的/ude1 水/n 是/vshi 彩色/b 的/ude1 ，/w 进入/v 九寨沟/ns 仿佛/d 置身/v 于/p [童话/n 世界/n]/nz 。/w 听说/v 九寨/nz 每个/r 季节/n 都/d 有/vyou 不同/a 的/ude1 景色/n ，/w 我/rr 计划/n 最少/d 还要/d 再/d 来/vf [三/m 次/qv]/mq ，/w 看看/v 春夏秋冬/n 不同/a 的/ude1 九寨/nz 。/w ”/w 
PHIL/x 表示/v 在/p 英国/ns 很难/d 看到/v 九寨/nz 这般/r 的/ude1 美景/n ，/w 他/rr 希望/v 能/v 把/pba 九寨/nz 的/ude1 美景/n 宣传/vn 到/v 英国/ns ，/w 带领/v 更多/ad 的/ude1 英国/ns 朋友/n 欣赏/v 九寨沟/ns 。/w 
