昨日/t 9时/t 许/v ，/w 家住/v [成都/ns 武侯区/ns]/nz 的/ude1 刘伟/nr 、/w 刘强/nr (/w 均/d 系/v 化名/v )/w 兄弟/n [二/m 人/n]/mq 发现/v ，/w 自家/rr 的/ude1 帕萨特/nrf 轿车/n 的/ude1 引擎盖/n 及/cc 副/b 驾车/vi 门/n 竟是/v 打开/v 的/ude1 ，/w “/w 汽车/n 被/pbei 贼娃子/nz ‘/w 光顾/v ’/w 了/ule ！/w ”/w 他们/rr 没想到/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 一个/mq 小伙子/n 竟/d 还/d 在/p 车/n 内翻/nz 东西/n 。/w 被/pbei 抓/v 个/q 现行/b 后/f ，/w 他/rr 就/d 想/v 利用/vn 天窗/n 逃跑/v 。/w 
就/d 在/p 此时/r ，/w 一辆/mq 黄色/n 现代/ntc 跑车/n 突然/ad 向/p 他们/rr 撞/v 来/vf 。/w 两人/mq 随即/d 朝/tg 旁边/f 躲闪/vi ，/w 帕萨特/nrf 内/f 的/ude1 嫌疑人/n 则/d 从/p 天窗/n 钻/v 了/ule 出来/vf ，/w 驾驶/v 跑车/n 欲/d 逃离/v 现场/s 。/w 接到/v 报警/vn 的/ude1 武侯/nr 巡警/nnd 恰好/d 赶到/v ，/w 哪/ry 知/v 跑车/n 已/d 挂挡/nz 倒退/vi ，/w “/w 嘭/nz ！/w ”/w 巡警/nnd 王宏伟/nr 只好/d 鸣枪/vi 示警/nz ，/w 跑车/n 反而/d 加速/vi 倒退/vi 。/w “/w 先后/d 撞/v 上/f 一辆/mq 电瓶车/n 和/cc 面包车/n ，/w 最后/f 冲/v 上街/vi 沿/p 抵/v 在/p 了/ule 树上/s 。/w ”/w 巡警/nnd 回忆/v ，/w 当/p 他们/rr 追/v 上去/vf 挡/v 在/p 跑车/n 的/ude1 正前方/f 时/ng ，/w 车上/s 男子/n 反而/d 欲/d 驾车/vi 冲/v 过来/vf 。/w 王宏伟/nr 只好/d 再度/d 开枪/vi 。/w [第/m 一枪打/nz]/mq 在/p 了/ule 跑车/n 的/ude1 右/f 前灯/nz 上/f ，/w [第二/m 枪/n]/mq 则/d 打/v 在/p 了/ule [挡风/vn 玻璃/n]/nz 的/ude1 正前方/f 。/w 然而/c ，/w 嫌疑人/n 沿/p 铁佛/nz 路/n 向/p 百/m 锦/ag 路/n 方向/n 逃窜/vi ，/w 并/cc 撞/v 上/f 巡警/nnd 的/ude1 警车/n 。/w 最终/d ，/w 那/rzv 名/q 小伙子/n 被/pbei 警民/n 合力/n 制服/n 。/w “/w 很多/m 热心/a 群众/n 报警/vn 、/w 帮忙/vi ！/w ”/w 巡警/nnd 称/v 。/w 
[成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 了解到/v ，/w 黄色/n 现代/ntc 跑车/n 也/d 是/vshi 一辆/mq 被盗/v 车/n 。/w 目前/t ，/w 武侯/nr 警方/n 已/d 挡/v 获/v 一名/mq 嫌疑人/n ，/w 案件/n 正在/d 进一步/d 调查/vn 之中/f 。/w [成都/ns 商报/n]/nz 记者/nnt 锁/v [千/m 程/n]/mq 
