成都/ns 说唱/n 歌手/nnt 谢帝/nr 
《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 歌词/n 节选/v 
明天/t 不/d 上班/vi 爽/ag 翻/v 巴适/nz 得/ude3 板/ng 明天/t 不/d 上班/vi 想/v 咋/ryv 懒/a 我/rr 就/d 咋/ryv 懒/a 明天/t 不/d 上班/vi 闹钟/n 响/v 也/d 不用/d 管/v 最/d 烦/v 每天/r 清早八/t 晨/tg 听到/v 闹钟/n 在/p 那/rzv 喊/v 睡/vn 都/d 没有/v 睡醒/vi 脑壳/n 都/d 是/vshi 负/v 的/ude1 人/n 是/vshi 木/ng 的/ude1 来到/v 公交/b 车站/n 人/n 多/a 得/ude3 爆/v 看到/v 就/d 烦/v 
“/w 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 闹钟/n 响/v 也/d 不用/d 管/v ；/w 明天/t 不/d 上班/vi ，/w 想/v 咋/ryv 懒/a 我/rr 就/d 咋/ryv 懒/a ；/w 明天/t 不/d 上班/vi 可以/v 活/v 出/vf 一点/mq 真实/a ！/w ”/w 在/p 昨晚/t 央视/j [三/m 套/q]/mq 的/ude1 新/a 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 中/f ，/w 一名/mq 嘻哈/nz 打扮/v 的/ude1 年轻人/n 以/p 一首/mq 充满着/nz 浓重/a 成都/ns 方言/n 的/ude1 《/w 明天/t 不/d 上班/vi 》/w 把/pba 节目/n 现场/s 搅/v 得/ude3 [七/m 荤/ag 八/m 素/ag]/nz 。/w 刘欢/nr 、/w 周华健/nr 、/w 杨坤/nr 、/w 蔡健雅/nr 等/udeng [四/m 位/q]/mq 导师/nnt 也/d 因/p 他/rr 喜感/nz 、/w 叛逆/n 的/ude1 歌词/n 笑得/vi 前仰后合/nz 。/w 
在/p 颇具/v 感染力/n 的/ude1 说唱/n 中/f ，/w 刘欢/nr 和/cc 蔡健雅/nr 甚至/d 大笑/v 着/uzhe 相继/d 推下/nz 了/ule 面前/f 的/ude1 推杆/n ，/w 邀请/v 这位/r 怪咖/nz 加入/v 自己/rr 的/ude1 原创/b 大/a 碟/ng 。/w 与此同时/c ，/w 网友/n 们/k 也/d 围绕/v 着/uzhe 这/rzv 首歌曲/nz 进行/vn 了/ule 热烈/a 的/ude1 讨论/vn ，/w 齐/a 呼/v ：/w “/w 膜拜/vn 新/a 神曲/n ！/w ”/w 而/cc 这个/rz 年轻人/n 名叫/v 谢/v 帝/ng ，/w [24/m 岁/qt]/mq ，/w 来自/v 成都/ns 。/w 
自嘲/vi 写/v 歌/n 源自/v 讽刺/vn 同学/n 
谢帝/nr 谈起/v 与/cc 说唱/n 间/f 的/ude1 关系/n 还/d 得/ude3 追溯/v 到/v 小学/nis 。/w “/w 当时/t 听到/v 周杰伦/nr 的/ude1 《/w 双截棍/nz 》/w ，/w 感觉/n 很/d 有意思/al 。/w 但/c 也/d 只是/d 觉得/v 有意思/al ，/w 并/cc 没有/v 写/v 歌/n 的/ude1 想法/n 。/w ”/w 而/cc 他/rr 人生/n 中/f [第一/m 首/q]/mq 说唱/n 歌曲/n 是/vshi 在/p 高/a 二时/t 完成/v 的/ude1 。/w “/w 当时/t 跟班/vi 里/f 的/ude1 一个/mq 同学/n 吵架/vi ，/w 跟/p 我/rr 一起/s 坐班/nz 里/f 最后/f 一排/mq 的/ude1 几个/mq 同学/n 就/d 怂恿/v 我/rr ：/w 你/rr 不是/c 喜欢/vi 说唱/n 么/y ？/w 可以/v 写/v 首/q 歌/n 讽刺/v 一下/mq 他/rr 。/w ”/w 第二天/mq 他/rr 就/d 把/pba 写/v 好/a 的/ude1 歌词/n 带到/v 了/ule 班/n 上/f ，/w 引起/v 了/ule 不/d 小/a 的/ude1 反响/n 。/w “/w 班/n 上/f 同学/n 都/d 觉得/v 我/rr 写/v 得/ude3 特别/d 有意思/al 。/w 后来/t 我/rr 就/d 用/p MP3/x 录/ng 了/ule 一分/t [半/m 钟/n]/mq 的/ude1 歌/n 给/p 大家/rr 听/v ，/w 结果/n 半个月/mq 之后/f ，/w 那个/rz 跟/p 我/rr 吵架/vi 的/ude1 同学/n 在/p 全/a 年级/n 都/d 可以/v 说/v 是/vshi 无人/b 不知/v 了/ule 。/w ”/w 
进入/v 了/ule 大学/nis ，/w 谢帝/nr 学习/v 的/ude1 专业/n 是/vshi 商业/n 英语/nz ，/w 但/c 这/rzv 并不/d 影响/vn 他/rr 对于/p 说唱/n 的/ude1 投入/vn 。/w “/w 此时/r 的/ude1 我/rr 正好/z 有/vyou 大/a 把/pba 的/ude1 时间/n 可以/v 玩音乐/nz 了/ule 。/w ”/w 平时/t 除了/p 自己/rr 写/v 歌/n ，/w 谢帝/nr 还有/v 意/ng 跟/p 一些/mq 成都/ns 当地/s 已/d 成名/vi 的/ude1 说唱/n 界/n 歌手/nnt 打交道/vi 。/w 
