制图/vn 姜宣凭/nr 
昨日/t ，/w [成都市/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 王波/nr 和/cc [成都市/ns 中级/b 人民法院/nis]/nt 院长/nnt 牛敏/nr 分别/d 向/p 成都市/ns [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq [会议/n 报告/n]/nz 了/ule 工作/vn ：/w 2013年/t 成都市/ns [检察/b 机关/n]/nz 共/d 批准逮捕/v 各类/r 刑事犯罪/n [11331/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [16485/m 人/n]/mq 。/w 全市/n 法院/nis 共/d 受理/v 各类/r 案件/n [157406/m 件/q]/mq ，/w 审结/v [148022/m 件/q]/mq 。/w 
[昨日/t 下午/t]/nz ，/w 在/p 成都市/ns [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [成都市/ns 人民检察院/nis]/nt 检察长/nnt 王波/nr 向/p 大会/n 作/v 了/ule 《/w [成都市/ns 人民检察院/nis]/nt 工作报告/v 》/w 。/w 
2013年/t ，/w 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 共/d 批准逮捕/v 各类/r 刑事犯罪/n [11331/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [16485/m 人/n]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 19.5%/m 和/cc 7.9%/m ，/w 治安/n 形势/n 总体/n 逐步/d 趋好/v 。/w 查处/v 涉嫌/vn [职务/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 [国家/n 公职/nnt 人员/n]/nz [389/m 人/n]/mq ，/w 上升/vi 12.4%/m ，/w 其中/rz ，/w 贪污/v 贿赂/vn 犯罪/vn [305/m 人/n]/mq ，/w 上升/vi 11.7%/m 。/w 
数量/n 上升/vi 
查办/v [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [252/m 件/q]/mq 
去年/t ，/w 全市/n [检察/b 机关/n]/nz 依法/d 打击/v 各类/r 刑事犯罪/n ，/w 批准逮捕/v 各类/r 刑事犯罪/n [11331/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [16485/m 人/n]/mq ，/w [同比/n 下降/vi]/nz 19.5%/m 和/cc 7.9%/m ，/w 治安/n 形势/n 总体/n 逐步/d 趋好/v 。/w 加大/v 对/p [毒品/n 犯罪/vn]/nz 的/ude1 打击/vn 力度/n ，/w 批捕/v [1948/m 人/n]/mq ，/w 起诉/v [2117/m 人/n]/mq ，/w 分别/d 上升/vi 7.2%/m 和/cc 5%/m ，/w 反毒/vn 斗争/vn 形势/n 依然/d 严峻/a 。/w 
在/p 惩/vg 防/v 并举/vn 、/w 大力/d 查办/v 和/cc [预防/v 职务/n 犯罪/vn]/nz 上/f ，/w 坚持/v “/w 老虎/n 苍蝇/n 一起/s 打/v ”/w 。/w 立案/vi 查办/v 贪污/vn 贿赂/v 、/w 渎职/vi 侵权/vn 等/udeng [职务/n 犯罪/vn]/nz 案件/n [252/m 件/q]/mq [389/m 人/n]/mq ，/w 上升/vi 12.4%/m ，/w 大案/n [215/m 件/q]/mq ，/w 要案/n [19/m 人/n]/mq ，/w 追赃/v 挽/v 损/vn [1/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 贪污/v 贿赂/vn 类/q 案件/n [205/m 件/q]/mq [305/m 人/n]/mq ，/w 上升/vi 11.7%/m 。/w 
王波/nr 在/p 报告/n 中/f 指出/v ，/w 今年/t ，/w 将/d 建立/v 责权利/n 统一/vn 的/ude1 主任/nnt 检察官/nnt 制度/n ；/w 稳步/d 推进/vi [检/ng 务/vg 公开/ad]/nz 改革/vn ，/w 更加/d 注重/v 释法/nrf 说理/vi 和/cc 办案/vn 过程/n 公开/ad ，/w 更加/d 注重/v 面向/vn 农村/n 群众/n 和/cc 外出/vi 务工人员/nnd 开展/v 法制/n 宣传/vn ；/w 加快/v 建设/vn [职务/n 犯罪/vn]/nz [警示/vn 教育/vn]/nz 基地/nis 、/w 侦查/v [审判/vn 监督/vn]/nz 信息/n 平台/n 和/cc [职务/n 犯罪/vn]/nz 侦查/vn 指挥/v 信息/n 平台/n 。/w 
