微博/n 截图/vn 
微博/n 截图/vn 
中新网/nz 西安/ns 1月12日/t 电/n 来自/v 陕西/ns 消防/b 部门/n 的/ude1 消息/n 称/v ，/w 发生于/v 今天/t 13时/t 许/v 的/ude1 [陕西/ns 咸阳/ns 长/a 庆/vg 石油/n 助剂/n 厂/n]/nt 起火/vi 爆炸/vn ，/w 经/p 大批/m [消防/b 官兵/nnd]/nz 的/ude1 紧急/a 扑救/vn ，/w 目前/t 火势/n 已/d 得到/v 控制/vn ，/w 暂/d 无/v [人员/n 伤亡/vn]/nz 报告/n 。/w 
据/p 消防/b 指挥中心/nis 消息/n ，/w 此次/rz 救援/vn 出动/v 了/ule 50余辆/m 消防车/n 。/w 目前/t ，/w 距离/n 起火/vi 地点/n [3/m 公里/q]/mq 范围/n 的/ude1 商户/n 和/cc 居民/n 全部/m 撤离/v 。/w 
据/p [现场/s 处置/vn]/nz 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 透露/v ，/w 目前/t 厂区/n 附近/f 的/ude1 朝阳/ns [三/m 路/n]/mq 、/w 朝阳/ns [四/m 路/n]/mq 、/w 金旭路/nr (/w 一/m 小/a 段/q )/w 已/d 被/pbei 封闭/v 。/w 据/p 推测/v ，/w 爆炸/vn 可能/v 是/vshi 助剂/n 厂/n 液化/vn 装置/n 密封/v 口/n 泄漏/vn ，/w 导致/v 大量/m 柴油/n 泄漏/vn 起火/vi 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w [陕西/ns 咸阳/ns 长/a 庆/vg 石油/n 助剂/n 厂/n]/nt 起火/vi 爆炸/v 火势/n 已/d 得到/v 控制/vn )/w 
