上世纪/nz 80年代/t 、/w 90年代/t ，/w 上海/ns 经历/n 过/uguo 两次/mq 轰轰烈烈/al 的/ude1 “/w [经济/n 发展/vn 战略/n]/nz ”/w 大/a 讨论/v 。/w 两次/mq ，/w 原/b [上海/ns 社科院/nis]/nt 常务/b 副院长/nnt 姚锡棠/nr 都/d 是/vshi 主要/b 参与者/n 。/w 最早/d 约/d 他/rr 时/ng ，/w 得知/v 姚/nz 老/a 生病/vi 住院/vn 了/ule 。/w 却/d 没想到/nz ，/w [采访/v 提纲/n]/nz 转交/v 后/f ，/w 很快/d 就/d 得到/v 了/ule 回复/v ：/w “/w 我/rr 的/ude1 身体/n 还/d 行/ng 。/w 对于/p 这/rzv 两次/mq 大/a 讨论/v ，/w 我/rr 确实/ad 也/d 有/vyou 一些/mq 看法/n ，/w 可以/v 同/p 你们/rr 聊聊/v 。/w ”/w [电话/n 那/rzv 头/n]/nz ，/w 姚/nz 老/a 声音/n 清晰/a 洪亮/a ，/w 甚至/d 听得/v 出/vf [一些/mq 些/q]/mq 地/ude2 振奋/v 。/w 
或许/d ，/w 因为/c 那段/r 过往/vn 对/p 许多/mq 如/v 姚锡棠/nr 一样/uyy 的/ude1 亲历/vn 者/k 而言/uls ，/w 都/d 真是/d 燃烧/v 激情/n 的/ude1 岁月/n 。/w 
那些/rz 年/qt ，/w 汪道涵/nr 市长/nnt 最/d 头疼/a 的/ude1 事/n 
有/vyou 困惑/an 才/d 需要/v 思考/vn ，/w 有/vyou 问题/n 才/d 需要/v 讨论/vn 。/w 上世纪/nz 80年代/t 初/f 的/ude1 上海/ns ，/w “/w 连/ulian 老百姓/n 的/ude1 日用品/n ，/w 一个/mq 小小/z 塑料盆/n ，/w 都/d 凭票/nz 购买/v 。/w ”/w 姚锡棠/nr 说/v 。/w 这种/r 紧缺/a ，/w 反映/v 在/p 工业/n 领域/n ，/w “/w 原材料/n 告急/vi ”/w 也/d 是/vshi 一个/mq 很/d 现实/n 的/ude1 问题/n 。/w 姚锡棠/nr 清晰/a 记得/v 当年/t ，/w 时任/v 上海市/ns 市长/nnt 汪道涵/nr 经常/d 召集/v 各部委/nz 开会/vi ，/w 每次/r 总会/nis 说/v 到/v 一个/mq 话题/n “/w 今年/t 的/ude1 原材料/n 缺口/n 怎么办/ryv ”/w ，/w 这/rzv 是/vshi 汪/q 市长/nnt 最/d 头疼/a 的/ude1 事/n 。/w 而/cc 每次/r 会议/n 结束/v 后/f ，/w 市/n 里/f 也/d 会/v 派/v 一批/mq 又/d 一批/mq 同志/n 到/v 山西/ns 等/udeng 其他/rzv 省市/n ，/w 搞/v 煤炭/n 或/c 其他/rzv 原材料/n 。/w 
之所以/c 会/v 出现/vn 原材料/n 告急/vi ，/w 最大/gm 的/ude1 挑战/vn 就是/v 体制/n 。/w 上海/ns 有/vyou 技术/n 、/w 有/vyou 人才/n 、/w 有/vyou 传统/n 、/w 有/vyou 经验/n ，/w 唯独/d 没有/v 原材料/n 。/w 之前/f 是/vshi 依靠/v 国家/n 全力/d 保障/v 上海/ns 。/w 1978年/t 改革开放/v ，/w [南方/s 城市/n]/nz 以/p 广东/ns 为/p 代表/nnt 经济/n 迅速/ad 崛起/v ，/w 苏浙/nr 沿海/f 也/d 迸发/v 强大/a 活力/n ，/w 各地/rzs 经济/n 都/d 在/p 快速/d 发展/vn ，/w 都/d 需要/v 大量/m 的/ude1 原材料/n 。/w 上海/ns 的/ude1 原材料/n 显然/ad 更加/d 紧缺/a 。/w 而/cc 在/p [计划经济/n 体制/n]/nz 下/f ，/w 信息/n 往往/d 滞后/v ，/w 不能/v 及时/ad 反映/v [市场/n 需求/n]/nz ，/w 使/v 上海/ns 长期/d 处于/v [短缺/vi 经济/n]/nz 状态/n ，/w 也/d 使/v 工业/n [技术/n 进步/vn]/nz 缓慢/a ，/w 设备/n 老旧/nz 、/w 高耗能/n 、/w 高/a 污染/vn 等/udeng ，/w 拖累/v [经济/n 增长/v]/nz ，/w 甚至/d 影响/v 城市/n 发展/vn 、/w [百姓/n 生活/vn]/nz 。/w 这/rzv 与/cc 当时/t 广东/ns 及/cc 苏/b 浙/b 一带/n 的/ude1 [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 形成/v 鲜明/a 对比/vn 。/w 
“/w 技术/n 救市/nz ”/w 的/ude1 观点/n 在/p 当时/t 已/d 很/d 普遍/ad 。/w 更/d 有/vyou 一些/mq 业界/n 人士/n 和/cc 专家/nnt 提出/v ，/w 上海/ns 需要/v 结构/n 升级/vi ，/w 上海/ns 要/v 向/p “/w 三/m 高三/n 低/a ”/w 工业/n 转型/vn 。/w 
其实/d ，/w 除了/p 工业/n 的/ude1 结构/n 升级/vi ，/w 姚锡棠/nr 认为/v ，/w 当年/t 的/ude1 上海/ns 还/d 面临/v 着/uzhe 一大/n 挑战/vn ，/w 就是/v [城市/n 功能/n]/nz 亟须/d 转型/vn 。/w 
上海/ns 在/p 历史/n 上/f 曾经/d 是/vshi [远东/ns 地区/n]/nz 的/ude1 金融/n 、/w 贸易中心/nis ，/w 也/d 曾/d 是/vshi 与/cc [世界/n 经济/n]/nz [紧密/ad 联系/v]/nz 的/ude1 开放型/b 、/w 国际化/vn 城市/n 。/w 但/c 新中国/nz 成立/vi 以来/f ，/w 由于/p 种种/q 原因/n 逐渐/d 呈现/v 出/vf 一个/mq 工业/n 的/ude1 上海/ns ，/w 第三产业/n 萎缩/vi 。/w 据/p 姚锡棠/nr 回忆/v ，/w 那个/rz 时期/n ，/w 社科院/nis 和/cc [上海/ns 统计局/nis]/nt 都/d 曾/d 以/p 1982年/t 的/ude1 数据/n 作/v 过/uguo 统计/vn ，/w 算出/vf 上海/ns 第三产业/n 比重/n 为/p [22/m %/w 左右/f]/mq ，/w 较/d 1952年/t 时/ng 的/ude1 46%/m 大大/d 降低/v 了/ule 。/w 
“/w 国际上/nz 很多/m 大城市/n 都/d 经历/n 了/ule 由/p 发展/v 工业/n 到/v 发展/vn 服务业/n 的/ude1 转型/vn ，/w 成为/v 综合性/n 多功能/b 城市/n 是/vshi 一个/mq 趋势/n 。/w 但/c 当时/t 的/ude1 上海/ns ，/w 却/d 逐渐/d 成为/v 以/p 工业/n 为主/vi 的/ude1 单/b 功能/n 城市/n 。/w ”/w 姚锡棠/nr 说/v ，/w 一旦/d 工业/n 发展/vn 面临/v 挑战/vn ，/w 余地/n 就/d 会/v [越来越/d 小/a]/nz ，/w 城市/n [交通/n 阻塞/vn]/nz 、/w 环境污染/gg 严重/a 、/w 资源/n 不足/an 等等/udeng ，/w 都/d 成/v 了/ule 无法/v 回避/vn 的/ude1 [现实/n 问题/n]/nz 。/w 
发展/v 第三产业/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 想/v 不通/a 
在/p 姚锡棠/nr 的/ude1 记忆/n 中/f ：/w 1978年/t 改革开放/v 后/f ，/w [邓小平/nr 同志/n]/nz 几次/mq 来到/v 上海/ns ，/w [反复/d 强调/v]/nz “/w 上海/ns 是/vshi 中国/ns 的/ude1 一张/mq 王牌/n ”/w ，/w 抓住/v 了/ule 上海/ns 就/d 可以/v 把/pba 全国/n 带动/v 起来/vf 。/w 但/c 就/d 在/p 这/rzv 改革开放/v 最初/d 的/ude1 岁月/n 里/f ，/w 各地/rzs 经济/n 都/d 开始/v [迅速/ad 发展/vn]/nz ，/w 反而/d 是/vshi 上海/ns 这/rzv 一张/mq “/w 王牌/n ”/w ，/w 渐渐/d 放缓/v 了/ule 发展/vn 的/ude1 脚步/n 。/w 形容/v 当时/t 上海/ns 的/ude1 处境/n ，/w “/w 失落感/n ”/w 也好/y ，/w “/w 困惑/an ”/w 也好/y ，/w 总之/c ，/w 关于/p 上海/ns 发展/vn 面临/v 的/ude1 种种/q 问题/n 已经/d 摆/v 在/p 眼前/s 。/w 市委/nis 市政府/n 非常/d 着急/a ，/w 从/p 组织/n 调研/vn ，/w 摸底/vn 情况/n ，/w 到/v 问/vn 计/vi 专家/nnt ，/w 召开/v 相关/vn 的/ude1 研讨会/n 、/w 座谈会/n ，/w 关于/p 上海/ns 经济发展/v 问题/n 的/ude1 讨论/vn ，/w 从/p 1982年/t 开始/v 逐渐/d 热闹/a 起来/vf 。/w 
最/d 开始/v 的/ude1 讨论/vn ，/w 围绕/v “/w 上海/ns 工业/n [技术/n 改造/vn]/nz ”/w 展开/v ，/w 逐渐/d 延伸/v 到/v “/w 生产/vn 哪些/ry 新产品/nz ”/w 。/w 在/p 当时/t ，/w “/w 发展/v 经济/n 就是/v 发展/vn 工业/n ，/w 而/cc 发展/v 工业/n 就是/v 生产/vn 产品/n ”/w 是/vshi 一个/mq 普遍/ad 认同/vn 的/ude1 观点/n ，/w 也/d 有/vyou 数据/n 佐证/n ，/w 工业/n 劳动生产率/n 也/d 是/vshi 农业/n 的/ude1 [10/m 倍/q]/mq 。/w 
记得/v 在/p 一次/mq 研讨会/n 上/f ，/w 有/vyou 日本/ns 专家/nnt 就/d 提出/v ：/w 上海/ns 工业/n 应该/v 发展/vn “/w 新/a [三/m 件/q]/mq ”/w ，/w 即/v 电视/n 、/w 空调/n 、/w 洗衣机/n 。/w 这/rzv 是/vshi 相对于/nz 当时/t 上海/ns 比较/d 普及/v 的/ude1 “/w 老三/n 件/q ”/w （/w 钟表/n 、/w 收音机/n 和/cc 缝纫机/n ）/w 而言/uls 。/w 那个/rz 时期/n 正值/v 家用电器/n 全球/n 大/a 发展/vn ，/w 日本/ns 专家/nnt 觉得/v 上海/ns 发展/vn “/w 新/a [三/m 件/q]/mq ”/w 并/cc 不是/c 很难/d ，/w 起步/vi 时/ng 还/d 可以/v [引进/v 技术/n]/nz 。/w 类似/a 的/ude1 关于/p 上海/ns 开发/v 新产品/nz 的/ude1 建议/n ，/w 在/p 当时/t 被/pbei 提及/v 很多/m 。/w 
就/d 这样/rzv ，/w 在/p 产业界/n 、/w 学术界/n 以及/cc 政府部门/n 间/f ，/w 关于/p 上海/ns 经济发展/v 问题/n 的/ude1 讨论/vn 持续/vd 了/ule 两年/mq 多/a 。/w 1984年/t ，/w 讨论/v [达到/v 高潮/n]/nz 。/w 姚锡棠/nr 觉得/v ，/w 得益/vi 于/p 前期/f 的/ude1 积累/vn ，/w 各种/rz 观点/n 交锋/vi 、/w 碰撞/vn ，/w 到/v 了/ule 这/rzv 一/m 时期/n ，/w 讨论/v 目的/n 越来越/d 明确/a ，/w 思路/n 也/d 越来越/d 清晰/a 。/w 上海/ns [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz ，/w 发展/v 第三产业/n ，/w 成为/v 这个/rz 时期/n 话题/n 的/ude1 焦点/n 。/w 
这/rzv 一年/mq 有/vyou 两场/mq 比较/d 高/a 规格/n 的/ude1 研讨会/n 。/w [上海/ns 社科院/nis]/nt 联合/v [相关/vn 部门/n]/nz 组织/n 了/ule 其中/rz 的/ude1 一场/mq ，/w 参会/v 人数/n 达到/v 了/ule 300多人/m 。/w 在/p 这一次/mq 研讨会/n 上/f ，/w 姚锡棠/nr 在/p 大会/n 作/v 了/ule 发言/vi ，/w 指出/v 上海/ns 经济/n 正/d 面临/v 两种/mq 发展/v 思路/n 的/ude1 重大/a 抉择/vn ：/w 一种/mq 是/vshi 继续/v 发展/vn 物质/n 消耗/v 高/a 的/ude1 [传统/n 产业/n]/nz ，/w 仍然/d 沿着/p 粗放型/b 、/w 单/b 功能/n 路子/n 走/v 下去/vf ；/w 另一种/mq 是/vshi ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 物质/n 消耗/v 少/a 、/w [附加/vn 价值/n]/nz 高/a 的/ude1 [新兴/b 产业/n]/nz ，/w 特别/d 是/vshi 发展/vn 各种/rz 服务业/n ，/w [从/p 根本/a 上/f]/nz 调整/v 上海/ns 的/ude1 [产业/n 结构/n]/nz 和/cc [产品/n 结构/n]/nz ，/w 走/v 综合/vn 和/cc [知识/n 密集型/b 产业/n]/nz 的/ude1 发展/vn 道路/n 。/w 会/v 后/f ，/w [上海/ns 社科院/nis]/nt 学者/nnt 孙恒志/nr 进一步/d 发表/v 了/ule 《/w 上海/ns 要/v [优先/vd 发展/vn]/nz 第三产业/n 》/w [一/d 文/ng]/mq 。/w 
同年/d [9/m 月份/n]/mq 的/ude1 [第二/m 场/qv]/mq 研讨会/n ，/w 规格/n 更高/d ，/w 规模/n 也/d 更大/d ，/w 由/p 汪道涵/nr 市长/nnt 亲自/d 主持/v 。/w 500多人/m 的/ude1 会议/n 规模/n ，/w 其中/rz 还有/v 国务院/nt 相关/vn 领导/n ，/w 以及/cc 许涤新/nr 、/w 钱俊瑞/nr 、/w 薛暮桥/nr 等/udeng 全国/n 著名/a [专家/nnt 学者/nnt]/nnt 。/w 这一次/mq 会议/n 讨论/v ，/w 更加/d 肯定/v 了/ule 上海/ns [经济/n 结构/n 调整/vn]/nz 的/ude1 方向/n 。/w 同时/c 还有/v 一个/mq 重要/a 的/ude1 突破/vn ，/w 那/rzv 就是/v 强化/vn 了/ule “/w 上海/ns 要/v 发展/vn 第三产业/n ，/w 实现/v [城市/n 功能/n]/nz 多元化/vn ”/w 的/ude1 观点/n 。/w 
“/w 当时/t 对于/p 发展/v 第三产业/n ，/w [很多/m 人/n]/mq 思想/n 不通/a ，/w 觉得/v 第三产业/n 不/d [创造/v 财富/n]/nz ，/w 就/d 连/ulian 当时/t 的/ude1 [统计/vn 指标/n]/nz 都/d 只有/c 工农业/n 产值/n ，/w 而/cc 没有/v 一个/mq 关于/p 第三产业/n 的/ude1 。/w ”/w 在/p 姚锡棠/nr 的/ude1 记忆/n 中/f ，/w 对于/p 是不是/v 要/v 发展/vn 第三产业/n 的/ude1 争论/vn ，/w 在/p [9/m 月份/n]/mq 的/ude1 大会/n 后/f 一直/d 持续/vd 至/p 年底/f 。/w 当时/t ，/w 建立/v 在/p 几次/mq 大/a 讨论/v 基础上/nz ，/w 上海/ns 已/d 形成/v 了/ule 即将/d 提交/v 中央/n 的/ude1 《/w 上海/ns [经济/n 发展/vn 战略/n]/nz 汇报/v 纲要/n 》/w 。/w 就/d 在/p 《/w 汇报/v 纲要/n 》/w 提交/v 前夕/f ，/w 汪道涵/nr 市长/nnt 再次/d 就/d 上海/ns 发展/v 第三产业/n 的/ude1 问题/n 征求/v [两/q 派/v]/mq 专家/nnt 的/ude1 意见/n ，/w 并/cc 在/p 上报/vi 的/ude1 材料/n 中将/nnt 两种/mq 不同/a 意见/n 都/d 附上/v 了/ule 。/w 
