多家/mq 航空公司/nis 将/d 在/p 成都/ns 加大/v 运力/n 投放/v 
本月/r 16日/t 起/vf ，/w 2014年/t 春运/n 就/d 将/d 拉开/v 大幕/nz 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p 川航/nz 、/w [国航/n 西南/ns 分公司/nis]/nt 等/udeng 处/n 了解到/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w 成都/ns 的/ude1 基地/nis 航空公司/nis 都/d 将/d 加大/v 运力/n 投放/v 力度/n ，/w 一/m 是/vshi 加大/v 成都/ns 航线/n 的/ude1 航班/n 密度/n ，/w 二/m 是/vshi 通过/p 改/v 由/p 大/a 飞机/n 执/v 飞/vn 的/ude1 方式/n 增加/v 旅客/n 运载/v 量/n 。/w 其中/rz ，/w 川航/nz 将/d 加密/vn 成都/ns 至/p 昆明/ns 等/udeng [15/m 条/q]/mq 往返/vi 航线/n ，/w [国航/n 西南/ns 分公司/nis]/nt 则/d 计划/n 增/v 飞/vn 900余个/m 班次/n ，/w 增/v 投/v 座位/n [13/m 万/d 多个/mq]/mq ，/w 而/cc 外出/vi 务工人员/nnd 返/v 川/b 和/cc 成都/ns 旅客/n 飞往/v 热点/n 旅游地/n 的/ude1 航线/n 为/p 今年/t 春运/n 的/ude1 加班/vn 重点/n 。/w 
外出/vi 旅游/vn 是/vshi 许多/mq 家庭/n 过/uguo 春节/t 的/ude1 另外/c 一个/mq 选择/v ，/w 因此/c 各/rz 旅游/vn 热点/n 航线/n 是/vshi 航空公司/nis 春运/n 加班/vi 的/ude1 一个/mq 重点/n ，/w 气候/n 温暖/an 的/ude1 地点/n 尤其/d 受到/v 青睐/vn 。/w 国航/n 在/p 成都/ns 至/p 三亚/ns 、/w 海口/ns 航线/n 投入/v 宽体/n 机/ng 的/ude1 基础上/nz ，/w 还/d 在/p 成都/ns 至/p 海口/ns 航线/n 上/f 安排/v 了/ule [40/m 个/q]/mq 加班/vi ，/w 大年三十/t 到/v 初七/t 期间/f 成都/ns 至/p 西昌/ns 、/w 丽江/ns 、/w 九寨沟/ns 、/w 攀枝花/ns 等/udeng 地/ude2 各/rz 投入/v [8/m 个/q]/mq 加班/vi 。/w 国航/n 成都/ns 至/p 台北/ns 、/w 加德满都/nsf 航线/n 上/f ，/w 国航/n 将/d 分别/d 投入/v [4/m 个/q]/mq 班次/n 的/ude1 加班/vn ，/w 运送/v 游客/n 前往/v 度假/vn ，/w 在/p 中国/ns 香港/ns 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 航线/n 上/f ，/w 国航/n 则/d 采取/v 更换/vn 大/a 机型/n 的/ude1 方式/n 增加/v 运力/n 投入/v 。/w 
由于/p 到/v 广州/ns 、/w 深圳/ns 等/udeng 地/ude2 的/ude1 四川/ns 外出/vi 务工人员/nnd 较多/d ，/w 所以/c 从/p 这些/rz 地方/n 飞往/v 省内/s 的/ude1 航线/n 成为/v 加班/vn 热点/n ，/w 国航/n 在/p 宜宾/ns 、/w 泸州/ns 、/w 达州/ns 和/cc [重庆/ns 万州/ns]/ns 等/udeng 地/ude2 往返/vi 广州/ns 的/ude1 航线/n 上/f 都/d 安排/v 了/ule 加班/vi ，/w 一直/d 持续/vd 到/v 春运/n 完全/ad 结束/v 。/w 另外/c ，/w 国航/n 在/p 成都/ns 飞往/v 广州/ns 、/w 深圳/ns 的/ude1 航线/n 上/f 大量/m 使用/v [宽体/n 客机/n]/nz A330/x ，/w 采用/v 大/a 机型/n 替换/v 小/a 机型/n 的/ude1 方式/n 增加/v 运力/n 投入/v 。/w 
昨日/t ，/w 川航/nz 相关/vn 负责/v 人称/n ，/w 今年/t 春运/n 期间/f ，/w 川航/nz 除了/p 新/a 开/v 西安/ns 至/p 宜宾/ns 至/p 丽江/ns 航线/n 外/f ，/w 还/d 于/p 近日/t 增加/v 了/ule 成都/ns 至/p 天津/ns 、/w 成都/ns 至/p 西安/ns 至/p 榆林/ns 等/udeng [8/m 条/q]/mq 航线/n 航班/n 。/w 此外/c ，/w 从/p 春运/n 开始/v 的/ude1 第一天/mq 起/vf ，/w 川航/nz 还/d 将/d 成都/ns 至/p 武汉/ns 、/w 成都/ns 至/p 南昌/ns 等/udeng [4/m 条/q]/mq 航线/n 加密/vn 至/p 每日/r 一班/mq ，/w 在/p 成都/ns 至/p 昆明/ns 、/w 成都/ns 至/p 拉萨/ns 、/w 成都/ns 至/p 乌鲁木齐/ns [3/m 条/q]/mq 热门/a 航线/n 上/f 则/d 每日/r 增/v 开/v 一班/mq 。/w (/w 记者/nnt 杨富/nr )/w 
