人民网/nz 东京/nsf 1月12日/t 电/n （/w 刘戈/nr ）/w 日本/ns 频道/n 综合/v 日本/ns 汽车/n 专业/n 媒体/n Response/x 的/ude1 报道/vn ，/w 东京/nsf 改装车/nz 盛典/n “/w [东京/nsf 汽车/n 沙龙/nis]/nt 2014/m ”/w （/w Tokyoautosalon/x ）/w 10日/t 在/p [千叶县/ns 幕张/nz 国际/n 会展/n 中心/nis]/nt 开幕/vi 。/w 
据悉/v ，/w 本次/r 改装/v 车展/n 规模/n 比/p 上/f 一届/mq 有所/v 扩大/vn ，/w 展出/v 公司/nis 达/v [428/m 家/q]/mq ，/w 展出/v 车辆/n 数/n 达/v [840/m 辆/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w 今年/t 一大/n 亮点/n 就是/v 进口/vn 汽车/n Mercedes/x -/w Benz/x [日本/ns 公司/nis]/ntc 第一次/mq 参加/v 展览/vn ，/w 值得/v 一/m 看/v 的/ude1 地方/n 较多/d 。/w 预计/v 今年/t 的/ude1 参观/vn 人数/n 将/d 超过/v [30/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 创/v 历史/n 之/uzhi 最/d 。/w 
东京/nsf 改装/v 车展/n 始于/v 1983年/t ，/w 当时/t 展会/n 名称/n 为/p “/w ExcitingCarShow/x ”/w ，/w 1987年/t 改名/vi 为/p “/w Tokyoautosalon/x ”/w 。/w （/w 文章/n 来源/n ：/w Response/x ）/w 
（/w [版权/n 声明/n]/nz ：/w 本文/r 系/v 日本/ns 汽车/n 专业/n 媒体/n Response/x 独家/d 授权/v 人民网/nz 日本/ns 频道/n 的/ude1 内容/n ，/w 禁止/v 其他/rzv 网站/n [转载/v 文章/n]/nz 内容/n 和/cc 图片/n ）/w 
