人民网/nz 东京/nsf 1月12日/t 电/n （/w 刘戈/nr ）/w 日本/ns 频道/n 综合/v 日本/ns 时尚/n 网站/n ModelPress/x 的/ude1 报道/vn ，/w 按照/p 规定/n ，/w 每年/r 1月/t 的/ude1 第二个/mq 星期一/t 为/p 日本/ns 的/ude1 成人节/n 。/w 13日/t ，/w 日本/ns 将/d 迎来/v 2014年/t 的/ude1 成人节/n 。/w 
随着/p 这一天/mq 的/ude1 到来/vn ，/w 日本/ns 众多/a 年轻/a 艺人/nnt 也/d 将/d 正式/ad 步入/v 成年人/n 的/ude1 行列/n 。/w [能/v 年/qt 玲奈/nz]/nz 、/w 武井咲/nr 、/w 西内玛利亚/nrf 都/d 系/v 1993年/t 出生/vi 的/ude1 艺人/nnt ，/w 她们/rr 在/p 今年/t 正式/ad 年/qt 满/a [20/m 岁/qt]/mq 步入/v 成年人/n 的/ude1 行列/n 。/w 
据悉/v ，/w [能/v 年/qt 玲奈/nz]/nz 在/p 2013年/t 因/p 出演/v NHK/x 连续/a 电视剧/n 《/w 海/n 女/b 》/w 广为/d 人/n 知/v ，/w 武井咲/nr 在/p 2013年/t 成功/a 代言/v [17/m 家/q]/mq 公司/nis 的/ude1 [电视/n 广告/n]/nz 成为/v 年轻/a 的/ude1 广告/n 女王/nnt ，/w 西内玛利亚/nrf 2013年/t 出演/v [富士/ntc 电视台/nis]/nt 制作/v 的/ude1 电视剧/n 《/w 山田君/nr 与/cc [7/m 人/n]/mq 魔女/n 》/w 而/cc 名声鹊起/vl 。/w （/w 文章/n 来源/n ：/w Modelpress/x )/w 
（/w [版权/n 声明/n]/nz ：/w 本文/r 系/v 日本/ns 娱乐/vn 时尚/n 网站/n Modelpress/x 独家/d 授权/v 人民网/nz 日本/ns 频道/n 的/ude1 内容/n ，/w 禁止/v 其他/rzv 网站/n [转载/v 文章/n]/nz 内容/n 和/cc 图片/n ）/w 
