图集/n 详情/n ：/w 
日本/ns 推出/v 的/ude1 一些/mq [电视/n 节目/n]/nz 非常/d 重口味/nz ，/w 但/c 近日，一/t 档/ng 少儿/n [节目/n 主持人/nnt]/nnt 的/ude1 着装/n 似乎/d 也/d 在/p 挑战/vn 着/uzhe 观众/n 的/ude1 极限/n 。/w 据/p 英国/ns 《/w [每日/r 邮报/n]/nz 》/w 1月10日/t 报道/v ，/w 日本/ns [一/d 档/ng]/mq 少儿/n 节目/n 的/ude1 主持人/nnt 在/p 教/v 孩子们/nz 跳舞/vi 时/ng ，/w 她/rr 夸张/vi 的/ude1 服装/n 上/f 赫然/z 写/v 着/uzhe “/w fuck/x ”/w 等/udeng 污言秽语/n ，/w 令人/v 难以置信/vl 。/w 
该/rz 主持人/nnt 曾经/d 身着/v 这套/r 印/b 有/vyou 限制级/nz 词汇/n 的/ude1 服装/n ，/w 参加/v 过/uguo 很多/m [电视/n 节目/n]/nz 。/w 这些/rz 限制级/nz 词汇/n 为什么/ryv 会/v 出现/vn 在/p 她/rr 的/ude1 衣服/n 上/f ，/w 她/rr 未曾/d 做出/v 过/uguo 任何/rz 解释/v 。/w 在/p 日本/ns ，/w 节目/n 中/f 一旦/d 出现/v 这种/r 有伤风化/vl 的/ude1 情况/n ，/w 该/rz 节目/n 就/d 会/v 被/pbei 立即/d 叫停/nz ，/w 成人/n 观看/v 的/ude1 [电视/n 节目/n]/nz 如此/rzv ，/w 少儿/n 观看/v 的/ude1 节目/n 的/ude1 级别/n 限制/vn 则/d 更加/d 严格/ad 。/w 
该/rz 节目/n 是否/v 已经/d 在/p 观众/n 之间/f 造成/v 不良/a 影响/vn ，/w 目前/t 还/d 不得而知/vl 。/w (/w 实习/vn 编译/v ：/w 季敏慧/nr 审稿/vi ：/w 朱盈库/nr )/w 
