核心/n 提示/v ：/w 信/n 中/f 写/v 的/ude1 是/vshi 她/rr 30年代/t 在/p 上海/ns 的/ude1 一段/mq 风流/a 事/n 和/cc 被捕/vi 变节/v 的/ude1 问题/n ，/w 举证/nz 清楚/a 具体/a 。/w 据此/d 判断/v ，/w 写信人/n 知道/v 江青/nr 的/ude1 过去/vn ，/w 也/d 深知/v 党内/s 上层/f 的/ude1 情况/n 。/w 此人/r 必/d 是/vshi 党内/s 高干/n 或/c 文化界/n 名人/n ，/w 或/c 是/vshi 他们/rr 的/ude1 夫人/n 。/w 
林伯渠/nr 和/cc 夫人/n 朱明/nr （/w 资料/n 图/n ）/w 
本文/r 摘自/v 人民网/nz 作者/nnt ：/w 佚名/n 原/b 题为/v ：/w 《/w 林伯渠/nr 夫人/n 自杀/vi 内幕/n ：/w 匿名/vn 揭发/v 江青/nr 风流韵事/nz 被/pbei 查出/v 》/w 
朱明/nr ，/w 一个/mq 普通/a 革命者/nnd 的/ude1 化名/v 。/w 她/rr 一生/n 只/d 活/v 了/ule 42年/t ，/w 但/c [有/vyou 几/d 件/q 事/n]/nz 足以/d 让/v 世人/n 难忘/a ：/w 其/rz 一/m ，/w 抗战/vi 之/uzhi 初/f ，/w 她/rr 以/p 大小姐/nz 的/ude1 身份/n 背叛/v 家庭/n ，/w 投身/v 革命/vn ，/w 并/cc 在/p [延安/ns 整风/vn]/nz 中/f 以/p 一篇/mq 《/w 从/p 原来/d 的/ude1 阶级/n 中/f 解放/v 出来/vf 》/w 的/ude1 反省/vn 教材/n 被/pbei 树/n 为/p 典型/n ；/w 其/rz 二/m ，/w 仰慕/v 、/w 追随/v 林伯渠/nr 多年/mq ，/w 并/cc 在/p 1945年/t 嫁给/v 了/ule 这位/r 可敬/a 的/ude1 老人/n ；/w 1953年/t 写/v 匿名信/n 寄给/vf 江青/nr ，/w 揭/v 她/rr [三十/m 年代/n]/nz 在/p 上海/ns 的/ude1 风流韵事/nz 和/cc 变节/v 老底/n ，/w 被/pbei 列为/v [惊天/nz 大案/n]/nz ，/w 1961年/t 被/pbei 侦破/v 后/f 立即/d 自杀/vi 身/ng 死/v 。/w 50年/t 之后/f ，/w 尽管/c 案件/n 仍然/d 疑点/n 重重/z ，/w 但/c 新材料/nz 还原/vi 了/ule 朱明/nr 的/ude1 部分/n 真实/a 形象/n 。/w 
我/rr 的/ude1 家庭/n 培养/v 我/rr 成为/v 贵夫人/nz 
朱明/nr 原名/n 王钧璧/nr ，/w 生于/v 1919年/t 。/w 她/rr 的/ude1 家庭/n 太平天国/n 时/ng 即/v 为/p 官僚/n 地主/nnd ，/w 祖上/n 曾/d 出/vf 过/uguo 给/p 皇家/n 管库/nz 的/ude1 官/n 。/w 小/a 钧/q 璧/ng 听/v 父亲/n 说/v 过/uguo ，/w 家里/s 大厅/n 的/ude1 柱子/n 上/f 曾/d 被/pbei “/w 长毛/nz ”/w 砍/v 过/uguo [几/d 刀/n]/mq ，/w 至今/d 还有/v 伤痕/n 。/w 到/v 了/ule 民国/n 初/f 年/qt ，/w 家境/n 渐/d 衰/ag ，/w 但/c 随着/p 铁路/n 的/ude1 初/f 兴/v ，/w 父亲/n 又/d 投资/vn 做/v 大/a 生意/n ，/w 结果/n 破产/vi 更/d 速/ag 。/w 
王钧璧/nr 在/p 母亲/n 家长/n 大/a ，/w 那/rzv 是/vshi 一个/mq [耕读/nz 传/v 家/q]/nz 的/ude1 大家庭/n 。/w 外祖父/n 是/vshi 前清/t 学者/nnt ，/w 舅父/n 们/k 多/a 学/v 农工/nnt 医/ng 等/udeng 实/ad 科/n ，/w 母亲/n 和/cc 姨母/n 接受/v 过/uguo 良好/a 的/ude1 艺术/n 训练/vn ，/w 每日/r 晨起/nz 临摹/v 《/w 灵飞经/nz 》/w 等/udeng 法帖/n ，/w 平/v 日/b 里/f 要/v 抚琴/nz 吹箫/v ，/w 演习/vn 《/w 高山流水/n 》/w 《/w 桐叶/nz 舞秋风/nz 》/w 一类/b 曲子/n 。/w 所谓/v [三/m 岁/qt]/mq 念/v 唐诗/n ，/w 十二/m 读/v “/w 红楼/n ”/w 。/w 
住在/v 安徽/ns 乡下/s ，/w 也/d 能/v 感受/vn 军阀/nnd 统治/vn 的/ude1 苛酷/nz 。/w [大户/n 人家/n]/nz 的/ude1 女眷/n 几乎/d 不/d 出门/vi ，/w 王钧璧/nr 的/ude1 母亲/n 她们/rr 也/d 很少/ad 看戏/vn 和/cc 旅游/vn ，/w 购物/vn 多/a 是/vshi 让/v 佣人/nnd 到/v 铺子/n 里/f 去/vf 把/pba 东西/n 拿/v 回来/v 先/d 看/v ，/w 选/v 好/a 了/ule 再买/nz 。/w “/w 记得/v 我/rr [几/d 岁/qt]/mq 的/ude1 时候/n 母亲/n 她们/rr 都/d 很/d 喜欢/vi 宝石蓝/nz 的/ude1 绸缎/n 衣裳/n ，/w 后来/t 因为/c 蓝色/n 的/ude1 阴丹士林/n 布/n 到处/d 流行/v ，/w 她们/rr 就/d 说/v 宝石蓝/nz 不/d 好看/a 了/ule ，/w 以后/f 不再/d 穿/v 了/ule 。/w ”/w 
言/vg 不/d 露齿/nz ，/w 行/ng 不/d 露/v 裙/ng 。/w 王钧璧/nr 从小/d 接受/v 淑女/n 的/ude1 训练/vn ：/w 吃饭/vi 要/v 慢/a 且/c 不/d 带/v 声音/n 。/w 说话/vi 要/v 轻声/n 莺语/nz ，/w 浅笑/nz 含蓄/a 。/w 走路/vi 要/v 稳重/a ，/w 不能/v 东张西望/vl 。/w 坐/v 要/v 端正/v ，/w 站/vi 要/v 笔直/z 。/w 所谓/v [大家/rr 闺秀/n]/nz ，/w 像/v 梅花/n ，/w 像/v 牡丹/n ，/w 要/v 风骨/n 凛然/z ，/w 仪态万方/vl 。/w 听到/v 的/ude1 启蒙/vn 故事/n ，/w 外国/n 的/ude1 如/v 安徒生/nr 的/ude1 童话/n ，/w 多/a 是/vshi 讲/v 公主/nnd 、/w 王子/ns 的/ude1 奇遇/n ，/w 飞行船/nz 、/w 玻璃鞋/nz 等/udeng 幻想/n ；/w 中国/ns 的/ude1 总/b 不/d 离/v 帝王/n 伟业/n 、/w [忠孝节/nz 义/ng]/nz 、/w [英雄/n 美人/n]/nz 等等/udeng 。/w 王钧璧/nr 的/ude1 家长/n 口中/s ，/w 霸王/n 虞姬/nr 是/vshi [中国/ns 历史/n]/nz 上/f 最/d 典型/n 的/ude1 [英雄/n 美人/n]/nz 。/w 游玩/v 南京/ns 胭脂井/nz 时/ng ，/w 家长/n 们/k 说/v ，/w 梁武帝/nr 当初/t 投井/v 时/ng ，/w 嫔妃/nnd 也/d 跟/p 他/rr 下去/vf ，/w 井水/n 都/d 变成/v 红色/n ，/w 所以/c 叫/vi 胭脂井/nz ，/w 意思/n 是/vshi 说/v 女孩子/n 应当/v 尽忠/v 其/rz 夫/ng 。/w 玩/v 点将台/nz ，/w 他们/rr 也/d 大/a 发/v 感慨/vn ，/w 说/v 做人/vn 当/p 如此/rzv 英雄/n ，/w 至今/d 还/d 会/v 不断/d 有人/r 凭吊/v …/w …/w 
家里/s 属意/nz 王钧璧/nr 多/a 懂/v 女学/nz ，/w 多/a 读/v 一些/mq 文艺/n 。/w 而/cc 她/rr 从小/d 就/d [心/n 有/vyou 灵犀/nz]/nz ，/w 喜欢/vi 风格/n 婉约/a 的/ude1 [唐诗/n 宋词/n]/nz ，/w 喜欢/vi 印象派/n 的/ude1 风花雪月/nz ，/w 诸如/v 月亮/n 怎么/ryv 亮/vi 、/w 花/n 怎么/ryv 香/a ，/w 戴望舒/nr 的/ude1 一句/mq 诗/n 为/p 其/rz 最/d 爱/v ：/w “/w 月亮/n 装饰/vn 着/uzhe 她/rr 的/ude1 窗子/n ，/w 她/rr 点缀/v 着/uzhe 别人/rr 的/ude1 梦/n 。/w ”/w 
“/w 我/rr 的/ude1 家庭/n 培养/v 我/rr 成为/v 贵夫人/nz ，/w 只是/d 供/vi 少数/m 上层/f 统治者/nnt 鉴赏/vn 而已/y 。/w ”/w 朱明/nr 在/p [延安/ns 整风/vn]/nz 中/f 曾/d 反省/v 自己/rr 血液/n 里/f 的/ude1 流毒/n 。/w 
