1月12日/t 凌晨/t 5时/t 起/vf ，/w [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 除/p 南/b 一环/nz 至/p 西/f 高架/n 双向/b 、/w 合作化/vn 南路/n 右转/nz 至/p 长江/ns 中路/n 匝道/nz 封闭/v 外/f ，/w 其余/rz 匝道/nz 均/d 全面/ad 放行/vi 。/w 此外/c ，/w 合作化/vn 南路/n 往/p 合作化/vn 北路/n 方向/n 、/w 合作化/vn 南路/n 由/p 南向/n 西/f 方向/n 两条/mq 匝道/nz 将/d 实行/v 白天/t 通行/vi 、/w 夜间/n 适时/ad 封闭/v 。/w 桥下/s 长江/ns 西路/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 方向/n 局部/n 放行/vi ，/w 三/m 车道/n 缩减/v 为/p 两条/mq 车道/n 。/w [交警/nnd 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 途经/v 车辆/n 一定/b 要/v 看清/v 匝道口/nz 提示/v 公告牌/n ，/w 听从/v 路面/n 民警/nnt 指挥/v 。/w 
[交警/nnd 部门/n]/nz 预留/v 了/ule [3/m 套/q]/mq 应急/vn 方案/n 。/w 据悉/v ，/w 届时/d 视/vg 情/n 通过/p [电子/n 显示屏/n]/nz 和/cc [交通/n 广播/vn]/nz 及时/ad 发布/v 。/w 
若/c 西/f 一环/nz [由/p 北/f 向/p 南/b]/nz 流量/n 积压/v ，/w 将/d 在/p 四里河/nz 路/n 立交/b 北/f 一环/nz 上/f 桥/n 点/qt 、/w 四里河/nz 路上/s 桥/n 点/qt 预设/v 卡/n 点/qt ，/w 视/vg 情/n 控制/v 车辆/n 向/p 南/b 通行/vi ，/w 引导/v 由/p 清溪/ns 路/n —/w 青阳/nz 路/n 、/w 潜山/ns 路/n 分流/vi 绕行/v 。/w 
若/c 长江/ns 西路/n 高架/n 五里墩/nz 立交/b 接合部/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 方向/n 流量/n 积压/v ，/w 将/d 引导/v 车辆/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 西二环/nz 下/f 匝道/nz 下行/vi —/w 西二环/nz —/w 黄山/ns 路/n 分流/vi 绕行/v 。/w 
若/c 南/b 一环/nz [由/p 东/f 向/p 西/f]/nz 方向/n 流量/n 积压/v ，/w 引导/v 合/v 裕/vg 路/n 高架/n 、/w [南北/f 高架/n]/nz 向/p 西部/f 城区/n 流量/n 转入/v 上述/b 道路/n 通行/vi 。/w 
针对/p A3/x 匝道/nz 封闭/v ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 预备/vn 了/ule 西/f 一环/nz [由/p 南向/n 北/f]/nz 方向/n 应对/v 措施/n ：/w 将/d 根据/p 清溪/ns 路/n 掉头/vi 转入/v 西/f 一环/nz 流量/n 情况/n ，/w 在/p 四里河/nz 路/n 立交/b 北/f 一环/nz 上/f 桥/n 点/qt 、/w 四里河/nz 路上/s 桥/n 点/qt 预设/v 卡/n 点/qt ，/w 视/vg 情/n 控制/v 车辆/n 向/p 南/b 通行/vi ，/w 引导/v 由/p 清溪/ns 路/n -/w 青阳/nz 路/n 、/w 潜山/ns 路/n 分流/vi 绕行/v 。/w 
针对/p A4/x 匝道/nz 南/b 一环/nz 方向/n 封闭/v ，/w 在/p 长江/ns 西路/n 高架/n 五里墩/nz 立交/b 接合部/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 方向/n ，/w 将/d 根据/p 车流量/n 通行/vi 情况/n 引导/v 车辆/n [由/p 西/f 向/p 东/f]/nz 西二环/nz 下/f 匝道/nz 下行/vi -/w 西二环/nz -/w 黄山/ns 路/n 分流/vi 绕行/v 。/w 

