1月3日/t 下午/t ，/w 由/p [安徽省/ns 文化厅/nis]/nt 主办/v ，/w 省/n 文化馆/nis 、/w [芜湖市/ns 文化/n 委/ng]/nt 承办/v 的/ude1 安徽省/ns 文化/n 志愿者/nnt “/w 情/n 暖/a 农民工/nnd ”/w 文艺/n 演出/vn 在/p 镜湖区/ns [文体/n 活动/vn]/nz 中心/nis 热闹/a 开场/vi 。/w 省市区/nz 有关/v 领导/n 和/cc [两/q 百余/mq]/mq 名/q 农民工/nnd 朋友/n 一起/s 观看/v 了/ule 演出/vn 。/w 
由/p [安徽/ns 文化/n 志愿者/nnt 总队/nis]/nt 、/w [芜湖市/ns 文化馆/nis]/nt 、/w 市/n 艺术剧院/nis 和/cc [镜湖区/ns 文/ng 广/a 新/a 局/n]/nt 组织/n 的/ude1 联合/vn 表演/v 团队/n 为/p 大家/rr 带来/v 了/ule 现代舞/n 、/w 京胡/n 独奏/vn 、/w 黄梅戏/n 、/w 通俗/a 乐曲/n 、/w 小品/n 等/udeng [十/m 多个/mq]/mq 内容/n 丰富/a 、/w 精彩纷呈/vl 的/ude1 节目/n ，/w 为/p 坚守/v 在/p [项目/n 建设/vn]/nz 一线/n 的/ude1 农民工/nnd 朋友们/nz 奉献/v 了/ule 一场/mq 视觉/n 盛宴/n 。/w 在/p 观众/n 的/ude1 一再/d 要求/n 下/f ，/w 演出/v 人员/n 还/d 即兴/d 清唱/vn 了/ule 安徽/ns 人/n 的/ude1 家乡/n 声腔/n 剧种/n 庐剧/nz 《/w 冲喜/nz 状元/n 》/w 选段/n ，/w 赢得/v 掌声/n 连连/d ；/w 大合唱/n 《/w 远方/s 的/ude1 客人/n 请/v 你/rr 留下来/v 》/w 更是/d 引起/v 了/ule 现场/s 观众/n 的/ude1 共鸣/vn 。/w 齐/a 师傅/nnt 来到/v 芜湖/ns 工作/vn 六七年/t 了/ule ，/w 看着/v 演出/vn ，/w 他/rr 感动/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 看上/v 一场/mq 为/p 我们/rr 特地/d 举办/v 的/ude1 演出/vn ，/w 就/d 像/v 是/vshi 在/p 外地/s 提前/vd 过/uguo 了/ule 个/q 春节/t ，/w 让/v 人/n 很/d 温暖/an 。/w ”/w 
近年来/dl ，/w 镜湖区/ns 在/p 促进/v [群众/n 文化/n]/nz [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 实施/v 了/ule 很多/m 贴近/v 需求/n 、/w 贴近/v 生活/vn 的/ude1 惠民/ns 活动/vn 和/cc 举措/n ，/w 有力/a 推动/v 了/ule 文化/n 大/a 发展/vn 大/a 繁荣/an ，/w 让/v 在/p 镜湖区/ns 工作/vn 生活/vn 的/ude1 群众/n 乐/a 享/vg 实惠/an 。/w （/w 孙骏涛/nr ）/w 
