1月11日/t ，/w 合肥市/ns [五里墩/nz 立交桥/n]/nz A3/x 匝道/nz 下/f 的/ude1 [3/m 根/n]/mq 受损/vi 立柱/n 已/d 加固/vn 完毕/vi 。/w 姚林/nr 、/w 温沁/nr //w 摄/vg 
1月11日/t ，/w 记者/nnt 从/p 合肥市/ns [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 目前/t 该市/r 五里墩/nz 立交/b A3/x 匝道/nz (/w 南/b 一环/nz —/w 长江/ns 西路/n )/w 的/ude1 临时/b 加固/vn 维修/vn 已经/d 完成/v ，/w 桥梁/n 病害/n 得到/v 控制/vn ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 定于/v 1月12日/t 凌晨/t 5时/t 起/vf ，/w 对/p 五里墩/nz 立交/b 的/ude1 多条/mq 匝道/nz 予以/vx 放行/vi 。/w 
据/p 该市/r [市政/n 工程/n 管理处/nis]/nt 负责人/nnt 介绍/v ，/w [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 实施/v 全封闭/b 后/f ，/w 按照/p “/w 先/d 应急/vn 加固/vn ，/w 后/f 永久/b 维修/vn ”/w 两步走/j 的/ude1 思路/n ，/w 截至/v 1月11日/t ，/w A3/x 匝道/nz 第一/m 阶段/n 临时/b 加固/vn 维修/vn 已经/d 完成/v ，/w 控制/vn 了/ule 桥梁/n 病害/n 的/ude1 进一步/d 发展/vn 。/w 经/p 专家/nnt 评审/vn ，/w A3/x 匝道/nz 在/p 无/v 动载/nz 的/ude1 条件/n 下/f ，/w 结构/n 安全/an ，/w 下/f 一步/mq 将/d 进行/vn 永久/b 维修/vn 。/w 但/c 近日/t 通过/p 专家/nnt 对/p [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 的/ude1 深入/ad 检测/vn 表明/v ，/w A4/x 匝道/nz (/w 长江/ns 西路/n —/w 南/b 一环/nz )/w 也/d 出现/v 支座/n 老化/vi 偏移/vn 现象/n ，/w 此次/rz 将/d 与/cc A3/x 匝道/nz 一并/d 组织/n 维修/vn ；/w 其他/rzv 匝道/nz 总体/n 处于/v 合格/vn 状态/n ，/w 能/v 满足/vn 安全/an 运行/vn 。/w 根据/p 专家/nnt 意见/n ，/w [五里墩/nz 立交桥/n]/nz A3/x 、/w A4/x 匝道/nz 将/d 继续/v 进行/vn 全封闭/b 施工/vn ；/w C3/x 匝道/nz (/w 合作化/vn 南路/n —/w 长江/ns 中路/n )/w 由于/p 正处/v 施工/vn 区域/n 范围内/nz ，/w 也/d 暂行/b 全封闭/b ；/w B4/x 匝道/nz (/w 合作化/vn 南路/n —/w 合作化/vn 北路/n )/w 因/p 距离/n 需要/v 加固/vn 的/ude1 一个/mq 桥墩/n 较/d 近/a ，/w 将/d 采取/v 错峰/nz 施工/vn ，/w 即/v 夜间/n 封闭/v 、/w 白天/t 通行/vi 的/ude1 施工/vn 模式/n ；/w 五里墩/nz 立交/b 其他/rzv 匝道/nz 将/d 全部/m 放行/vi 。/w 另外/c ，/w 此次/rz 立交桥/n 施工/vn 还/d 将/d 占用/v 长江/ns 西路/n 自/p 西/f 向/p 东/f 方向/n 的/ude1 地面/n 道路/n ，/w 桥梁/n 维修/vn 期间/f 该/rz 道路/n 的/ude1 [1/m 条/q]/mq [机动车/n 道/qv]/nz 将/d 封闭/v 。/w 
该市/r 公安/n [交警/nnd 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 因/p [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 尚未/d 全面/ad 放行/vi ，/w 广大/b 市民/n 在/p 出行/vi 前/f 应/v 及时/ad 了解/v 道路/n 通行/vi 情况/n ，/w 尽可能/d 从/p [道路/n 通行/vi 条件/n]/nz 较好/d 的/ude1 西/f 二环路/ns 、/w 清溪/ns 路/n 、/w 潜山/ns 路/n 、/w 北/f 一/m 环路/n 等/udeng 进行/vn 合理/a 绕行/v 。/w 此外/c ，/w 记者/nnt 从/p 该市/r [公交/b 集团/nis]/nt 了解到/v ，/w 1月12日/t 起/vf ，/w 原先/d 途经/v [五里墩/nz 立交桥/n]/nz 区域/n 的/ude1 [10/m 条/q]/mq [公交/b 线路/n]/nz 恢复/v 原/b [线路/n 走向/v]/nz ，/w 另外/c [2/m 条/q]/mq [公交/b 路线/n]/nz 有所/v 调整/vn 。/w (/w 记者/nnt 许蓓蓓/nr )/w 
