1月10日/t ，/w 安庆市/ns [十六/m 届/q]/mq 人大常委会/nis 举行/v [第/m 十四/m 次/qv]/mq 主任/nnt 会议/n 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 主任/nnt 康正/nr 和/cc [主持/v 会议/n]/nz 。/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 副主任/nnt 童学军/nr 、/w 程学东/nr 、/w 李玉萍/nr 、/w 檀/ng 宜/ag 宏/nz ，/w 副市长/nnt 陈爱军/nr 及/cc [市/n 人大常委会/nis]/nt 秘书长/nnt 李晨/nr [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
听取/v 了/ule [市/n 人大常委会/nis 预算/n 工委/nis]/nt 、/w 人选/n 工委/nis 关于/p 全省/n 人大/nis 财经/n 预算/n 工作/vn 、/w 人事/n 代表/nnt 选举/v 工作/vn 座谈会/n 有关/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn ，/w 听取/v 了/ule 关于/p 提交/v 市/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq [会议/n 议案/n]/nz 有关/v 情况/n 的/ude1 汇报/vn 。/w 
会议/n 讨论/v 了/ule 市/n [十六/m 届/q]/mq 人大/nis [三/m 次/qv]/mq 会议/n 有关/v 事项/n 及/cc 《/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 2014年/t [工作/vn 要点/n]/nz (/w 讨论稿/nz )/w 》/w 。/w 
会议/n 还/d 听取/v 了/ule 有关/vn 任免/v 事项/n 的/ude1 汇报/vn 。/w 
