人民网/nz 北京/ns 1月11日/t 电/n （/w 记者/nnt 张帆/nr ）/w [北京/ns 时间/n]/nz 1月11日/t 晚/tg ，/w 2013年/t CCTV/x [体坛/n 风云人物/n]/nz 颁奖/vn 礼/n 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 李娜/nr 和/cc 林丹/nr 分别/d 荣膺/v 最佳/z 男/b 、/w [女/b 运动员/nnt]/nz 奖/n ，/w [广州/ns 恒大/nz 足球队/nis]/nt 获得/v [最佳/z 教练/nnt]/nz 和/cc 最佳/z 团队/n 两项/mq 大奖/n ，/w [中国/ns 围棋队/nis]/nt 凭借/p 2013年/t 包揽/v [6/m 个/q]/mq [世界/n 冠军/nnt]/nz 获得/v 评委会/nis 大奖/n 。/w 
本年度/nz 最佳/z [女/b 运动员/nnt]/nz 奖/n 共有/v [五/m 位/q]/mq 提名/v 者/k ，/w 其中/rz 有/vyou 成为/v 中国/ns 女/b 乒/o [第四/m 位/q]/mq 大满贯/nz 得主/n 的/ude1 李晓霞/nr ，/w 沉寂/z 数/n 年/qt 后/f 在/p 今年/t [重回/v 世界/n]/nz 巅峰/n 的/ude1 刘子歌/nr ，/w 中国/ns [短道/n 速滑/vn]/nz 毫无疑问/dl 的/ude1 [领军/d 人物/n]/nnt 王濛/nr ，/w 以及/cc 在/p 今年/t 夺回/v 棋/n 后/f 宝座/n 的/ude1 国际象棋/nnd “/w 天才/n 少女/n ”/w 侯逸凡/nr 。/w 李娜/nr 在/p 2013年/t 全年/n 表现/v 稳定/an ，/w 年终/t 世界/n 第三/m 的/ude1 排名/vn 不仅/c 创造/v 了/ule 李娜/nr 的/ude1 个人/n 纪录/n ，/w 也/d 成为/v 亚洲/ns 球员/nnt 的/ude1 WTA/x 排名/vi 新高/n 。/w 由于/p 目前/t 正在/d [澳大利亚/nsf 墨尔本/nsf]/nz 参加/v 澳网/n 公开赛/n ，/w 李娜/nr 没/d 能/v 出席/v 颁奖/vn 礼/n ，/w 代表/nnt 她/rr 领奖/vi 的/ude1 是/vshi [国家/n 体育/n 总局/nis 网球/n 运动/vn 管理/vn 中心/nis]/nt 主任/nnt 孙晋芳/nr 。/w 现场/s 播放/v 了/ule 对/p 李娜/nr 的/ude1 采访/vn 视频/n ，/w 她/rr 表示/v ，/w 自己/rr 若/c 能/v 获奖/vn 最/d 应该/v 感谢/vn 的/ude1 人/n 是/vshi 教练/nnt 卡洛斯/nrf 。/w 
此次/rz 年度/n 男/b 运动员/nnt 奖/n 是/vshi 唯一/b 具有/v [6/m 名/q]/mq 提名/v 候选人/nnt 的/ude1 奖项/n ，/w 2013年/t “/w [亚洲/ns 足球/n 先生/n]/nz ”/w 、/w [广州/ns 恒大/nz 足球队/nis]/nt 队长/nnt 郑智/nr 通过/p 增补/v 机制/n 成为/v 最后/f 一名/mq 候选人/nnt ，/w 其他/rzv [5/m 名/q]/mq 提名奖/n 为/p 斯诺克/nrf 名将/n 丁俊晖/nr 、/w 夺得/v 世锦赛/nnd 冠军/nnt 并/cc 打破/v [世界/n 纪录/n]/nz 的/ude1 举重/vn 名将/n 廖晖/nr 、/w 实现/v 世锦赛/nnd 第五/m 冠/ng 的/ude1 羽毛球/n 王者/n 林丹/nr 、/w 职业/n 拳王/nnd 熊朝忠/nr 和/cc 卫冕/vi 世锦赛/nnd 男单/n 冠军/nnt 的/ude1 乒乓/n 名将/n 张继科/nr 。/w 最终/d ，/w 林丹/nr 获得/v 这/rzv 一/m 殊荣/n 。/w 
[广州/ns 恒大/nz 足球队/nis]/nt 荣获/v 两项/mq 大奖/n ，/w 分别/d 是/vshi 里/f 皮/n 获得/v 的/ude1 [最佳/z 教练/nnt]/nz 奖/n 以及/cc 球队/nis 获得/v 的/ude1 最佳/z 团队/n 奖/n 。/w [广州/ns 恒大/nz 足球队/nis]/nt 队长/nnt 郑智/nr 现场/s [两/q 度/qv]/mq 登台/vi 领奖/vi 。/w 
其他/rzv 奖项/n 也/d 一一/m 揭晓/vi ：/w 最佳/z 新人奖/nz 由/p [钻石/n 联赛/n]/nz 上海站/ns 跳远/vn 冠军/nnt 李金哲/nr 获得/v ，/w 非/b 奥/b 项目/n 最佳/z 运动员/nnt 奖/n 颁给/nz 了/ule 目前/t 在/p 英国/ns 参赛/vn 的/ude1 丁俊晖/nr ，/w 最佳/z 组合/vn 奖/n 由/p 温网/nz 女双/n 冠军/nnt 、/w “/w [海峡/n 组合/vn]/nz ”/w 彭帅/nr //w 谢淑薇/nr 获得/v ，/w 扎西吉/nrf 获得/v 未/d 名/q 人士/n [体育/n 精神/n 奖/n]/nz ，/w 残疾人/n [体育/n 精神/n 奖/n]/nz 由/p 王永海/nr 获得/v ，/w 特别/d 贡献/n 奖/n 颁给/nz 了/ule 完成/v [138/m 天/qt]/mq 单人/b 不/d 间断/vi 航行/vi 的/ude1 郭川/nr ，/w 最后/f 颁发/v 的/ude1 评委会/nis 大奖/n 由/p 2013年/t 包揽/v [六/m 个/q]/mq [世界/n 大赛/vn]/nz 冠军/nnt 的/ude1 [中国/ns 围棋队/nis]/nt 获得/v 。/w 
