自/p 2009年/t 开始/v 参与/vn 执行/v 亚丁湾/nz 护航/vi 任务/n 以来/f ，/w [北海/ns 舰队/nis]/nt 航空兵/nnd 某团/r 已/d [8/m 个/q]/mq 批次/n 执行/v 亚丁湾/nz 护航/vi 任务/n ，/w 是/vshi [海军/nnd 航空兵/nnd 部队/nis]/nt 出动/v 人员/n 、/w 装备/n 最多/ad 的/ude1 部队/nis ，/w 创下/v 了/ule [中国/ns 海军/nnd]/nt 护航/vi 史上/d 20余个/m “/w 首次/m ”/w 和/cc “/w 第一/m ”/w 。/w 期间/f ，/w 曾/d 出现/v 了/ule 该部/r [7/m 架/qv]/mq 直升机/n 同时/c 在/p 亚丁湾/nz 海域/n [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 场面/n 。/w 
副团长/nnt 崔敖/nr 曾/d 两次/mq 参加/v 亚丁湾/nz 护航/vi 。/w 回忆起/v 2010年/t 他/rr 第一次/mq 参加/v 护航/vn 时/ng ，/w 一天/mq 里/f 两次/mq [紧急/a 升空/vi]/nz 的/ude1 经历/n ，/w 让/v 他/rr 至今/d 仍/d 记忆犹新/vl 。/w 
平时/t 的/ude1 飞行中/nz ，/w 有一个/mq 完整/a 的/ude1 准备/vn 过程/n 。/w 然而/c 在/p 亚丁湾/nz 上/f ，/w 一切/rz 都/d 变得/vi 非常/d 态/ng 。/w 比如/v 直升机/n 从/p 出/vf 库/n 到/v 起飞/vn ，/w 通常/d 需要/v [8/m 分钟/qt]/mq 。/w 而/cc 那天/r ，/w 崔敖/nr [3/m 分钟/qt]/mq 就/d 起飞/vi 了/ule ，/w “/w 从来/d 没/d 这么/rz 快/a 过/uguo ”/w 。/w 因为/c ，/w [几十/m 艘/q]/mq 疑似/nz 海盗/n 小艇/n ，/w 像/v 狼群/n 一样/uyy ，/w 向/p 商船/n 蜂拥而来/vl 。/w 容/v 不得/vi 丝毫/a 的/ude1 犹豫/a ，/w 他/rr 驾驶/v 飞机/n ，/w [紧急/a 升空/vi]/nz 。/w 
“/w 压力/n 也/d 是/vshi 挑战/vn 。/w 宁愿/d 牺牲/v 自己/rr ，/w 也/d 不能/v 让/v 商船/n 被劫/nz 。/w ”/w 崔敖/nr 说/v 。/w 在/p 编队/n 的/ude1 [共同/d 努力/ad]/nz 下/f ，/w 疑似/nz 海盗/n 船只/n 被/pbei 驱/vg 离/v 。/w 结果/n ，/w 到/v 了/ule 中午/t ，/w 又一次/mq 拉/v 响/v 了/ule 战斗/vn 警报/n 。/w 崔敖/nr 再一次/mq [紧急/a 升空/vi]/nz 。/w 有/vyou 第一次/mq 实战/n 的/ude1 “/w 垫底/vi ”/w ，/w 这次/r ，/w 他/rr 从容/a 多/a 了/ule 。/w 
参加/v [第/m 十二/m 批/q]/mq 护航/vi 的/ude1 程文刚/nr ，/w 深入/ad 索马里/nsf 境内/s 接/v 护/v 被/pbei 海盗/n 劫持/v 19个月/t 多/a 的/ude1 台湾/ns 籍/ng “/w 旭/nz 富/vg 一号/mq ”/w 渔船/n [26/m 名/q]/mq 船员/nnd 的/ude1 经历/n ，/w 更为/d 惊心动魄/vl 。/w 
这些/rz 船员/nnd 在/p 索马里/nsf 某/rz 海岸/n 被/pbei 释放/v 。/w 而/cc 这个/rz 地点/n 位于/v 海盗/n 经常/d 出没/vi 地/ude2 ，/w 他们/rr 随时/d 可能/v 再次/d 被/pbei 劫持/v 为/p 人质/n 。/w 
2012年7月17日一早/t ，/w 程文刚/nr 机组/n 即将/d 飞机/n 出/vf 库/n ，/w 进入/v 一等/b 作战/vi 值班/vn 。/w 在/p 风力/n [8/m 级/q]/mq 、/w 浪/n 高/a [6/m 米/q]/mq ，/w 前期/f 派出/v 的/ude1 [两/q 艘/q]/mq 小艇/n 无法/v 靠近/v 的/ude1 危急/a 情况下/nz ，/w 他们/rr [临危/vi 受命/vi]/nz ，/w 冒着/v [夜幕/n 降临/vi]/nz 而且/c 随时/d 可能/v 遭遇/vn 袭击/vn 的/ude1 危险/an ，/w 直升机/n 超/v 条件/n [强行/d 起飞/vi]/nz 。/w 
“/w 索马里/nsf 属于/v 沙漠/n 地形/n ，/w 如果/c 悬停/v 的话/udh ，/w 发动机/n 吸进/vf 沙石/n 容易/ad 导致/v [空中/s 停车/vi]/nz 造成/v [飞行/vn 事故/n]/nz ，/w 非常/d 危险/an 。/w ”/w 程文刚/nr 说/v 。/w 这时/rzt ，/w 他/rr 发现/v ，/w 海水/n 开始/v 退潮/vi ，/w 露出/v 一片/mq 半/m 干/v 半/m 湿/a 的/ude1 沙滩/n 。/w 
凭借/p 着/uzhe 过硬/a 的/ude1 [飞行/vn 技术/n]/nz ，/w 程文刚/nr 在/p 约/d [10/m 米/q]/mq 宽/a 的/ude1 潮湿/a 沙滩/n 上/f ，/w 采取/v [半/m 米/q]/mq 悬停/v 、/w 右/f 轮/qv 软/a 接地/vn 方式/n ，/w 把/pba [第/m 一批/mq]/mq [3/m 名/q]/mq 船员/nnd 接/v 回/v 常州/ns 舰/ng 。/w 
就/d 这样/rzv ，/w 飞/vi 了/ule [6/m 个/q]/mq 架次/qv ，/w 程文刚/nr 终于/d 在/p 天/qt 完全/ad 黑/a 透/v 之前/f 将/d [26/m 名/q]/mq 船员/nnd 安全/an 接/v 护/v 上/f 舰/ng ，/w 创造/v 了/ule 海军/nnd 护航/vi 史上/d [8/m 项/q]/mq 第一/m 。/w 
一位/mq 跟随/v [中国/ns 海军/nnd]/nt 护航/vi 编队/n [执行/v 任务/n]/nz 的/ude1 媒体/n 记者/nnt 形容/v 副团长/nnt 李继辉/nr 的/ude1 驾驶/vn 风格/n “/w 有点野/nz ”/w ，/w 坐/v 他/rr 的/ude1 飞机/n ，/w 不会/v 那么/c 平稳/a ，/w 而/cc 李继辉/nr 说/v ：/w 这/rzv 不是/c 民航/n ，/w 是/vshi 战斗机/n 。/w [艺/ng 高人/n 胆大/a]/nz ，/w 他/rr 两次/mq 护航/vi ，/w 其中/rz 参加/v [第四/m 批/q]/mq 护航/vi 时/ng ，/w 纯/a 驻/v 舰/ng 时间/n 就/d 达/v [274/m 天/qt]/mq 。/w 
在/p 该团/r 服役/vi 20年/t ，/w 李继辉/nr 执行/v 过/uguo 许多/mq 重大/a 任务/n 。/w 2006年/t ，/w 随/p 舰/ng 出访/v 美加/nz 菲/b 时/ng ，/w [中美/n 海军/nnd]/nt 在/p 美国/nsf 西海岸/nz 开展/v 了/ule 首次/m 海上/s 联合/vd 搜/v 救/vn 演习/vn 。/w 进入/v 特定/b 海区/n 不到/v [20/m 分钟/qt]/mq ，/w 李继辉/nr 全/a 凭/p 目视/v ，/w 先于/v 美军/n [5/m 分钟/qt]/mq 19秒/t 发现/v 目标/n 船只/n 。/w 美方/n 指挥员/nnt 、/w [太平洋/ns 舰队/nis]/nz 第七/m 支队/nis 支队长/nnt 吉尔迪/nrf 赞叹/v ：/w “/w 中国/ns [海军/nnd 飞行员/nnt]/nz 优异/a 的/ude1 飞行/vn 和/cc [海上/s 救援/vn]/nz 能力/n ，/w 令人叹服/al ”/w 。/w 
团政委/nnt 姜阳/nr 接受/v 中新社/nt 记者/nnt 采访/v 时/ng 说/v ：/w “/w 这些/rz 年/qt ，/w 团里/n 的/ude1 使命/n 任务/n 不断/d 拓展/v ，/w 多样化/vi 任务/n 日益/d 繁重/a ，/w 但/c 每次/r 任务/n 没有/v 一个/mq 怯/a 战/vg 的/ude1 ，/w 根本/a 不用/d 动员/v 。/w 我/rr 常常/d 被/pbei 官兵们/nnd 感动/v ”/w 。/w (/w 记者/nnt 陶社兰/nr )/w 
