据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [矛盾/an 文学奖/n]/nz 、/w [鲁迅/nr 文学奖/n]/nz 、/w [曹禺/nr 戏剧/n 文学奖/n]/nz 、/w [老舍/nr 文学奖/n]/nz ，/w 这/rzv 几个/mq 文学奖/n 都/d 是/vshi 两个/mq 共同/d 的/ude1 特点/n ，/w 第一个/mq 都/d 是/vshi 以/p 伟大/a 的/ude1 文学/n 艺术家/nnt 的/ude1 名字/n 来/vf 命名/v 的/ude1 ，/w 第二个/mq 就是/v 都/d 是/vshi 我国/n [文学/n 艺术/n]/nz 的/ude1 高等/b 奖项/n 。/w 
路遥/nr 也/d 是/vshi 我国/n 当代/t 非常/d 伟大/a 的/ude1 一位/mq 文学作家/nnd ，/w 不过/c 以/p 他/rr 名字/n 命名/v 的/ude1 文学/n 奖项/n 路遥/nr 文学奖/n 自/p 今年/t 的/ude1 1月8日/t 开/v 评/v 以来/f 就/d 争议/vn 一直/d 不断/d 。/w 
首先/d 对/p 次/qv 表示/v 不/d 同意/v 的/ude1 是/vshi 路遥/nr 的/ude1 女儿/n 路茗茗/nr ，/w 本月/r [8/m 号/q]/mq 路遥/nr 文学奖/n 在/p 北大/n 举行/v “/w 正式/ad 开/v 评/v 仪式/n ”/w ，/w 随后/d ，/w 路遥/nr 的/ude1 女儿/n 公开/ad 律师函/nz ，/w 称/v 要/v 立即/d 暂停/v 路遥/nr 文学奖/n ，/w 并/cc 要求/n 发起人/n 道歉/vi 。/w 那么/c 路茗茗/nr 为什么/ryv 要/v 停止/v 路遥/nr 文学奖/n ？/w 
记者/nnt 今天/t 致电/v 代替/v 路茗茗/nr 发表声明/v 的/ude1 十月/t [文艺/n 出版社/nis]/nt ，/w 相关/vn 负责人/nnt 表示/v ，/w 发出/v 律师函/nz 是/vshi 路茗茗/nr 反对/v 无/v 果/ng 的/ude1 无奈/d 措施/n 。/w 
负责人/nnt ：/w 新/a 路遥/nr 文学奖/n ，/w 路茗茗/nr 就/d 从来/d 都/d 没有/v 赞成/vn 过/uguo ，/w 也/d 没有/v 什么/ry 可/v 商量/vn 的/ude1 余地/n ，/w 然后/c 也/d 一直/d 反对/v ，/w 但是/c 这个/rz 主办方/nz 就/d 一直/d 执意/d 要/v 做/v ，/w 所以/c 她/rr 才/d 委托/vn 我们/rr 出版社/nis 出/vf 了/ule 一个/mq 这样/rzv 的/ude1 声明/n ，/w 实际上/d 就是/v 公开/ad 了/ule 她/rr 给/p 这/rzv 两个人/mq 的/ude1 律师函/nz ，/w 现在/t 是/vshi 希望/v 暂停/vn ，/w 然后/c 也/d 说/v 她/rr 下/f 一步/mq 会/v 采取/v 法律/n 上/f 的/ude1 行为/n 或者/c 是/vshi 怎么样/ryv 。/w 
其实/d 路茗茗/nr 的/ude1 态度/n 也/d 是/vshi 影响/vn 不少/m 文坛/n 人士/n 的/ude1 [主要/b 原因/n]/nz 。/w 清华大学/ntu 学者/nnt 肖鹰/nr 今天/t 在/p 微博/n 上/f 公布/v 自己/rr 的/ude1 为何/ryv 不/d 参加/v “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 的/ude1 活动/vn 原因/n 时/ng ，/w [第一/m 条/q]/mq 就是/v ，/w 作为/p 一个/mq 使用/v 路遥/nr 姓名/n 来/vf 开设/v 的/ude1 奖项/n ，/w 并/cc 没有/v 获得/v 同意/vn 和/cc 授权/v 。/w 打着/v 逝者/n 路遥/nr 的/ude1 旗号/n 办/v 文学奖/n ，/w 却/d 又/d 无视/v 路遥/nr 家人/n 的/ude1 意愿/n ，/w 这/rzv 就是/v 办/v 霸王/n 奖/n ？/w 但是/c 在/p “/w 路遥/nr 文学奖/n ”/w 发起人/n 之一/rz ，/w 《/w 收藏家/nnd 》/w 杂志/n 社长/nnt 高玉涛/nr 看来/v ，/w 路遥/nr 文学/n 精神/n 是/vshi 民族/n 、/w 社会/n 、/w 国家/n 乃至/c 世界/n 的/ude1 公共/b [文化/n 遗产/n]/nz 。/w 任何人/r 任何/rz 机构/n 都/d 是/vshi 可以/v 继承/vn 和/cc 弘扬/v ，/w 路遥/nr 女儿/n 个人/n 的/ude1 意见/n 不能/v 成为/v 反对/vn 的/ude1 理由/n 。/w 
高玉涛/nr ：/w 我们/rr 是/vshi 继承/v 和/cc 弘扬/v 路遥/nr 的/ude1 精神/n ，/w 继承/v 弘扬/v 路遥/nr 的/ude1 精神/n 就/d 像/v [鲁迅/nr 精神/n]/nz ，/w 或者/c 矛盾/an 精神/n ，/w 那/rzv 必要/a 他/rr 的/ude1 名字/n 那/rzv 是/vshi 绕/v 不/d 开/v 的/ude1 ，/w 路遥/nr 名字/n 在/p [某种/rz 意义/n]/nz 上/f 说/v ，/w 他/rr 是/vshi 代表/nnt 着/uzhe 文化/n 的/ude1 元素/n 为什么/ryv 不能/v 用/p 呢/y ？/w 这/rzv 是/vshi 一项/mq 事业/n ，/w 他们/rr 家人/n 同意/v 就/d 能/v 做/v ，/w 不/d 同意/v 就/d 得/ude3 黄/a 了/ule 是/vshi 吧/y 。/w 哪个/ry 价值/n 大/a 呢/y ？/w 哪个/ry 意义/n 大/a 呢/y ？/w 中国/ns 推动/v 文学/n 发展/vn 的/ude1 意义/n 大/a 、/w 弘扬/v 文献/n 精神/n 的/ude1 意义/n 大/a ，/w 还是/c 保护/vn 一个/mq 所谓/v 的/ude1 名字/n 意义/n 大大/d 呢/y ？/w 现在/t 就是/v 路遥/nr 家族/n 授权/v 不/d 授权/v ，/w 我们/rr 也/d 不/d 存在/v [这个/rz 问题/n]/nz ，/w 不/d 需要/v 授权/vn ，/w 这/rzv 要/v 什么/ry 授权/v ，/w 这种/r 文化/n 创新/vi 工作/vn 授/vg 什么/ry 权/n 啊/y ？/w 
高玉涛/nr 还/d 表示/v ，/w 希望/v 路茗茗/nr 担任/v 路遥/nr 文学奖/n [监事会/n 主席/nnt]/nnt ，/w 尽/vi 一点/mq 有益/a 文学/n 发展/vn 的/ude1 义务/n ，/w 做/v 一点/mq 弘扬/v 路遥/nr 无私/b 的/ude1 文学/n [奉献/v 精神/n]/nz 的/ude1 事情/n 。/w 显然/ad ，/w 对于/p 他/rr 口中/s 的/ude1 创新/vn [文化/n 事业/n]/nz ，/w 路茗茗/nr 方面/n 并/cc 没有/v 因/p 其/rz 创新/vi 就/d 给予/vn 信任/vn 。/w 
而/cc 肖鹰/nr 也/d 在/p 自己/rr 的/ude1 微博/n 中/f 表示/v ，/w 看过/v “/w 路遥/nr 文学奖/n 章程/n ”/w ，/w 感觉/n 很/d 草率/a ，/w 但/c 记者/nnt 在/p 采访/v 中/f ，/w 高玉涛/nr 和/cc [另一/m 为/p]/mq 发起人/n 都/d 表示/v ，/w 对于/p 如何/ryv 办/v 奖/n ，/w 他们/rr 已经/d 有/vyou 了/ule 系统/n 的/ude1 设计/vn 。/w 
高玉涛/nr ：/w 路遥/nr 文学奖/n 主要/b 的/ude1 奖金/n 也好/y ，/w 主要/b 的/ude1 资金/n 也好/y ，/w 是/vshi 干净/a 的/ude1 ，/w 不能/v 有/vyou 任何/rz [功利/n 色彩/n]/nz 和/cc 有/vyou 另外/c 条件/n 的/ude1 。/w 
不过/c 高为华/nr 也/d 表示/v ，/w 路茗茗/nr 的/ude1 反对/vn ，/w 还是/c 会/v 对/p 他们/rr 设立/v 路遥/nr 文学奖/n 产生/v 一些/mq 影响/vn 。/w 
