11日/t 日/b ，/w 张国立/nr 携/v 徒弟/n 在/p 北京/ns 主持/v 2013年/t 亚洲/ns 品牌/n 年会/n ，/w 已确定/nz 担任/v 央视/j 春晚/n 主持人/nnt 的/ude1 他/rr ，/w 自称/v 特地/d 请假/vi 赶来/vi 。/w 但/c 他/rr 主持/v 到/v 中场/s 时/ng ，/w 又/d 被/pbei 春晚/n 总/b 导演/nnt 冯小刚/nr 急/v 催/v ，/w 只能/v 匆忙/ad 离开/v 。/w 
张国立/nr 主持/v 风格/n 幽默/a 
张国立/nr 被/pbei 冯小刚/nr 急/v 催/v 匆忙/ad 离开/v 现场/s 
8日/t ，/w 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 主持人/nnt 名单/n 正式/ad 出炉/v ，/w 张国立/nr 取代/v 了/ule 李咏/nr 、/w 撒贝宁/nz ，/w 而/cc 在/p 这/rzv 届/q 春晚/n 上/f ，/w 张国立/nr 可谓/v 任务/n 繁重/a 、/w 身兼/v 多/a 职/ng ，/w 除了/p 主持/v 外/f ，/w 还是/c 春晚/n 总/b 策划/vn 之一/rz 。/w 
张国立/nr 一/m 上场/vi 即/v 说/v 自己/rr 因/p 央视/j 春晚/n 忙得/nz 不可开交/al ，/w “/w 现在/t 是/vshi 特地/d 请假/vi 来/vf 主持/v 的/ude1 ”/w 。/w 虽然/c 主持/v 过程/n 中/f ，/w 他/rr 也/d 有/vyou 提到/v 春晚/n ，/w 但/c 仍/d 对/p [具体/a 内容/n]/nz 闭口/v 不/d 提/v 。/w 
主持/v 到/v 中场/s 时/ng ，/w 张国立/nr 突然/ad 自称/v 被/pbei 冯小刚/nr 多条/mq 短信/n 催促/v ，/w 向/p 大家/rr 说/v 声/qv “/w 抱歉/a ”/w 后/f ，/w 便/d 匆忙/ad 离开/v 现场/s 。/w 记者/nnt 们/k 见状/vi 也/d 跟着/v 过去/vn ，/w 但/c 仍/d 没有/v 跟上/v 张国立/nr 的/ude1 步伐/n 。/w 
