人民网/nz 合肥/ns 1月12日/t 电/n 在/p 前/f 不久/d 刚刚/d 收/v 拍/v 的/ude1 [第二/m 届/q]/mq WTA/x 深圳/ns [网球/n 公开赛/n]/nz 上/f ，/w [中国/ns 金花/nz]/nz 李娜/nr 成功/a 卫冕/vi ，/w 获得/v [职业/n 生涯/n]/nz [第八/m 座/q]/mq 冠军/nnt 奖杯/n 。/w 毋庸置疑/vl ，/w 这/rzv 对/p [网球/n 运动/vn]/nz 的/ude1 普及/vn 和/cc 发展/vn 起到/v 了/ule 强有力/bl 的/ude1 助推/vn 作用/n 。/w 
昨日/t ，/w [安徽/ns 网球/n 协会/nis]/nt 成立/vi 20/m [周年/q 纪念/v]/nz 会/v 如期/d 举行/v 。/w 记者/nnt 从/p 活动/vn 上/f 获悉/v ，/w 安徽/ns [网球/n 运动/vn]/nz 将/d 大力/d 在/p 青少年/n 当中/f 推广/vn 普及/v ，/w 目前/t 网球/n 培训/vn 已/d 实现/v 了/ule 从/p 娃娃/n 抓起/v ，/w 并/cc 走进/v 了/ule [合肥/ns 小学/nis]/nts 校园/n 。/w 单/b 从/p 孩子/n 对/p 网球/n 的/ude1 热爱/vn 、/w 家长/n 对/p [网球/n 运动/vn]/nz 的/ude1 支持/vn 来看/u ，/w 过去/vf 被/pbei 冠/ng 以/p 贵族/n 化/v 运动/vn 的/ude1 网球/n 项目/n 如今/t 已经/d 开始/v [飞/vi 入/v 寻常/a 百姓家/n]/nz 。/w 
[安徽省/ns 体育局/nis]/nto 巡视员/nnt 、/w 党组/nis 成员/nnt 高维岭/nz 在/p 活动/vn 期间/f 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ：/w “/w 网球/n 是/vshi [全民/n 健身/vn]/nz 实施/v 计划/n 的/ude1 [九/b 大/a]/mq 基础/n 项目/n 之一/rz ，/w 近年来/dl 人们/n [收入/n 水平/n]/nz 和/cc [生活/vn 质量/n]/nz 的/ude1 不断/d 提高/v ，/w 更是/d 为/p [网球/n 运动/vn]/nz 的/ude1 普及/vn 打下/v 了/ule 基础/n ，/w 尤其/d 在/p [青少年/n 网球/n]/nz 方面/n ，/w 今年/t [安徽/ns 网球/n 协会/nis]/nt 、/w 俱乐部/nis 将/d 采取/v 与/cc 学校/nis 联办/v 培训/vn 的/ude1 方式/n ，/w 在/p 全省/n 范围内/nz 积极/ad 推广/v [网球/n 运动/vn]/nz ，/w 进一步/d 丰富/a 校园/n 网球/n 文化/n 和/cc 氛围/n ，/w 让/v 更多/ad 的/ude1 青少年/n 参与/v 到/v 这项/r 运动/vn 中/f 来/vf 。/w ”/w 
据/p 了解/v ，/w 近年来/dl ，/w 一系列/b 网球/n 赛事/n 也/d 成为/v 安徽/ns [网球/n 运动/vn]/nz 发展/vn 的/ude1 推动力/n 。/w 每年/r 一度/d 的/ude1 春节/t 团拜/vn 暨/cc 网球/n 邀请赛/n 、/w 庆祝/v 女同胞/nz 节日/n 的/ude1 “/w [三/m 八/m 杯/ng]/mq ”/w 赛/vn 等等/udeng 。/w 与此同时/c ，/w 安徽省/ns 网球/n 还/d 主动/ad “/w 走/v 出去/vf ”/w ，/w 与/cc 江苏/ns 球/n 友/ng 交流/vn 的/ude1 “/w 皖/b 苏/b 杯/ng ”/w 、/w 与/cc 江西/ns 球/n 友/ng 交流/vn 的/ude1 “/w 皖/b 赣/b 杯/ng ”/w 、/w 与/cc 日本/ns 埼玉县/ns 和/cc 韩国/nsf 江原道/nsf 的/ude1 网球/n 交流/vn 活动/vn 也/d 举办/v 多次/mq 。/w 
随着/p 人们/n [生活/vn 水平/n]/nz 的/ude1 不断/d 提高/v 和/cc 《/w [全民/n 健身/vn 计划/n]/nz 》/w 的/ude1 逐步/d 实施/v ，/w 安徽/ns [网球/n 运动/vn]/nz 发展/vn 有/vyou 了/ule 质/ng 的/ude1 飞跃/vn 。/w 从/p 最/d 开始/v 对/p [网球/n 运动/vn]/nz 的/ude1 陌生/a 到/v 普及/vn 再/d 到/v 熟悉/vn ，/w 据/p 不/d 完全/ad 统计/vn ，/w 目前/t 除了/p [安徽省/ns 网球/n 协会/nis]/nt 以外/f ，/w 全省/n 民间/n 自发/d 的/ude1 [网球/n 俱乐部/nis]/nz 约/d [40/m 个/q]/mq ，/w 已/d 建成/v 并/cc 启用/v [网球/n 场地/n]/nz 600余片/m ，/w 网球/n 人口/n 达/v [2/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
活动/vn 当天/t ，/w [安徽省/ns 体育局/nis]/nto 还/d 举办/v 了/ule 体育/n 书画/n 摄影展/n 、/w 网球/n 邀请赛/n 等/udeng 系列/n 活动/vn ，/w 吸引/v 了/ule 广大/b 网/n 协会/nis 员/ng 和/cc 网球/n 爱好者/n 前来/vi 驻足/vi 观看/v 。/w （/w 汪瑞华/nr 孙同瑞/nr ）/w 
