原/b 标题/n ：/w 白宫/ns 称/v 不能/v 强迫/vn ABC/x 取消/v 节目/n 
随后/d ，/w 网友/n 在/p 白宫/ns 网站/n 上/f 请愿/vi 称/v ，/w 要求/n 有关/vn 方/q 道歉/vi ，/w 并/cc 停播/nz 这/rzv 档/ng 节目/n 。/w 去年/t 11月6日/t ，/w 请愿/vi 成功/a 征集/vn 到/v [10/m 万/d 人/n]/mq 签名/vi 。/w 按照/p 规定/n ，/w [美国/nsf 白宫/ns]/nz 将/d 对/p 这次/r 请愿/vi 作出/v 回应/vn 。/w 
白宫/ns 在/p 给/p 请愿/vi 者/k 的/ude1 回应/vn 声明/n 中/f 写道/v ：/w 谢谢/v 你们/rr 的/ude1 请愿/vn ，/w 你们/rr 请愿/vi 要求/n 有关/v 人员/n 道歉/vi 并/cc 停播/nz 节目/n 。/w 有关/vn 各方/r 已经/d 独立/a 道歉/vi 。/w 吉米·基梅尔/nrf 已经/d 在/p 节目/n 中/f 道歉/vi ，/w 并/cc 出具/v 了/ule 书面/b 道歉/vi 。/w [ABC/x 电视台/nis]/nt 已经/d 从/p 网上/s 取/v 下/f 该/rz 节目/n ，/w ABC/x 在/p 对/p 该/rz 事件/n 的/ude1 反应/vn 中/f 已经/d 详细/a 说明了/v 在/p 节目/n 审查/vn 中/f 的/ude1 改变/vn 。/w 
白宫/ns 在/p 回应/vn 中/f 说/v ，/w 在/p 更/d 广/a 的/ude1 层面/n ，/w 总统/nnt 已经/d 公开/ad 表态/vi ，/w 美国/nsf 欢迎/v 中国/ns 继续/v [和平/n 崛起/v]/nz 。/w 由于/p [宪法/n 第一/m 修正案/n]/nz 保护/v [言论/n 自由/a]/nz ，/w 联邦政府/nis 不能/v 强迫/vn ABC/x 取消/v 该/rz 节目/n 。/w 白宫/ns 还/d 指出/v ，/w “/w 如果/c 你们/rr 认为/v [这个/rz 问题/n]/nz 需要/v 更/d 详细/a 的/ude1 审查/vn ，/w 那么/c 可以/v 向/p [联邦/n 通信/vn 委员会/nis]/nt 提起/v 投诉/vn 。/w ”/w 据悉/v ，/w 此/rzs 委员会/nis 不/d 受/v 白宫/ns 管理/vn 。/w 
ABC/x 去年/t 11月10日/t 在/p 其/rz 网站/n 上/f 表示/v ，/w 针对/p 10月/t 该/rz 台/q 播出/v 带有/v 辱/vg 华/b 色彩/n 的/ude1 言论/n 发布/v “/w 公开/ad 道歉/vi ”/w 声明/n ，/w 承诺/vn 加强/v 审查/vn ，/w 今后/t 杜绝/v 类似/a 事件/n 。/w ABC/x 在/p 声明/n 中/f [承认/v 错误/n]/nz ，/w 承诺/vn 永久/b 清除/v 该/rz 内容/n ，/w 并/cc 永久/b 取消/v “/w 儿童/n 圆桌会议/n ”/w 这/rzv 一/m 节目/n 环节/n 。/w （/w 钟欣/nr ）/w 
