图/n 为/p 一个/mq 孩童/n 正在/d 喂/v 列车/n 乘/v 警长/nnt 梁颐/nr 吃/v 橘子/nf 。/w 翟羽佳/nr 摄/vg 
12日/t ，/w 春运/n 临近/v ，/w 在/p 石家庄/ns 开往/vf 哈尔滨/ns 的/ude1 [1525/m 次/qv]/mq [普通/a 旅客/n 列车/n]/nz 上/f ，/w 一个/mq 孩童/n 正在/d 喂/v 列车/n 乘/v 警长/nnt 梁颐/nr 吃/v 橘子/nf 。/w 这/rzv 趟/qv 列车/n 的/ude1 终点/n 哈尔滨/ns [最低/a 温度/n]/nz 达到/v 零下/s [32/m 摄氏度/q]/mq ，/w 从/p 口鼻/nz 呼/v 出/vf 的/ude1 空气/n 仿佛/d 都/d 能/v 直接/ad 冻结/v 。/w 火车上/nz 的/ude1 石家庄/ns 乘警/nnd 梁颐/nr 用/p 热心/a 和/cc 责任心/n ，/w 温暖/an 着/uzhe 每/rz 一位/mq 旅客/n 的/ude1 心/n ，/w 让/v 旅客/n 感受到/nz 严寒/an 中/f 的/ude1 温暖/an 。/w 一对/mq 母子/n 在/p 列车/n 风挡/n 窗户/n 上/f 写下/v 了/ule “/w 回家/vi ”/w 两字/mq 。/w (/w 记者/nnt 翟羽佳/nr )/w 
