中新网/nz 北京/ns 1月12日/t 电/n (/w 记者/nnt 张曦/nr )/w 郭涛/nr 与/cc 儿子/n 石头/n 今天/t 一同/d 现身/v [3/m D/x]/mq 卡通/n 电影/n 《/w 熊出没/nz 之/uzhi [夺宝/nz 熊兵/nr]/nz 》/w (/w 简称/v 《/w 熊出没/nz 》/w )/w 首映/v 发布会/n ，/w 现场/s 石头/n 自认/nz 是/vshi “/w 熊孩子/nr ”/w ，/w 并/cc 在/p 舞台/n 上/f 一直/d 自顾/nz 自/p 玩耍/vi ，/w 面对/v 采访/vn 也/d 不/d 太/d 情愿/v ，/w 面对/v 这样/rzv 的/ude1 “/w 囧/n 况/vg ”/w ，/w 郭涛/nr 表示/v 不会/v 勉强/ad 孩子/n ，/w 并/cc 坦言/v 会/v 避免/v 让/v 石头/n 成名/vi 后/f ，/w 心态/n 发生/v 变化/vn 。/w 
石头/n 自认/nz 熊孩子/nr 
不愿/nz 与/cc 媒体/n 直接/ad 交流/vn 
另外/c ，/w 郭涛/nr 还/d 自曝/nz 已经/d 变成/v 了/ule 慈祥/a 的/ude1 爸爸/n ，/w “/w 虽然/c 瞪/v 眼睛/n 还是/c 管用/a 的/ude1 ，/w 但/c 不能/v 老/a 瞪/v ，/w 需要/v 一些/mq 策略/n 。/w 因为/c 孩子/n 比较/d 淘气/a ，/w 用/p 严厉/a 的/ude1 方式/n 尽管/c 能/v 让/v 他/rr 平静/a ，/w 不过/c 因为/c 现在/t 小孩子/n 成熟/a 得/ude3 早/a ，/w 还是/c 要/v 讲道理/nz 。/w ”/w 
郭涛/nr 不/d 拒/vg 让/v 石头/n 接/v 广告/n 
避免/v 儿子/n 心态/n 发生/v 变化/vn 
《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 后/f ，/w 几位/n 小朋友/n 纷纷/d 接/v 拍/v 广告/n ，/w 郭涛/nr 也/d 表示/v 不会/v 拒绝/vn 让/v 石头/n 拍/v 广告/n ，/w “/w 但/c 要/v 选择/vn 好/a 一点/mq 精/a 一点/mq 的/ude1 ，/w 除了/p [产品/n 品质/n]/nz 好/a ，/w 形象/n 也/d 要/v 积极/ad 充满/v 正能量/nz 。/w ”/w 一旁/f 的/ude1 石头/n 则/d 大/a 呼/v 想/v 拍/v “/w Flying/x (/w 飞翔/v )/w ”/w 的/ude1 广告/n 。/w 
问/v 到/v 身价/n 是否/v 被/pbei 儿子/n 超越/v ，/w 郭涛/nr 并未/d 正面/b 回答/v ，/w “/w 怎么说/nz 呢/y ？/w 石头/n 就是/v 一个/mq 小孩/n 而已/y ，/w 虽然/c 是/vshi 会/v 带来/v 一些/mq 商机/n ，/w 但/c 我/rr 还是/c 想/v 让/v 他/rr 回到/v 自然/n 的/ude1 [学习/v 环境/n]/nz ，/w 保持/v 童真/n ，/w 健康/a 的/ude1 成长/vn 。/w ”/w 
郭涛/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 虽然/c 在/p 参加/v 节/q 目前/t 已有/v 心理/n 准备/v ，/w 但/c 没想到/nz 节目/n 这么/rz 火/n ，/w 现在/t 石头/n 出门/vi 也/d 会/v 被/pbei 要求/n 合影/vi ，/w 确实/ad 有些/rz 不方便/nz 。/w 
那么/c ，/w 石头/n 会/v 否/vg 觉得/v 自己/rr 是/vshi 明星/nnd 呢/y ？/w 郭涛/nr 直言/vi 正在/d 避免/v 此事/r ，/w “/w 近期/t 我/rr 都/d 暗示/v 家人/n 朋友/n ，/w 不要/d 给/p 石头/n 灌输/v 明星/nnd 、/w 红人/n 等/udeng 概念/n ，/w 这/rzv 会/v 让/v 他/rr 心态/n 发生/v 变化/vn ，/w 我们/rr 也/d 不会/v 跟/p 他/rr 谈/v 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 。/w ”/w 他/rr 透露/v ，/w 至今/d 只/d 让/v 儿子/n 看/v 了/ule 一集/mq 节目/n ，/w “/w 因为/c 他/rr 感觉/n 只是/d 和/cc 爸爸/n 去/vf 参加/v 了/ule 旅行/vi ，/w 现在/t 还/d 会/v 问/vn [什么/ry 时候/n]/nz 再/d 去/vf 。/w ”/w 
