[香港/ns 前/f 立法会/nis]/nt 议员/nnt 杨孝华/nr 长子/n 杨哲宁/nr ，/w 与/cc 拍拖/nz 四年/t 的/ude1 女友/n Joy/x 结婚/vi ，/w 并/cc 筵/n 开/v [78/m 围/v]/mq 宴请/v 亲友/n 。/w 丁子高/nr 、/w 孙耀威/nr 、/w 郭晶晶/nr 夫妇/n 等/udeng 到场/vi 祝贺/v 。/w 
霍震霆/nr 长子/n 霍启刚/nr 与/cc “/w 跳水/vn 公主/nnd ”/w 郭晶晶/nr 虽然/c 荣升/v 父母/n 不久/d ，/w 但/c 为了/p 见证/n 好友/n 最幸福/nz 一刻/mq ，/w [二/m 人/n]/mq 仍/d 选择/v 撇下/v 儿子/n 参加/v 杨哲宁/nr 婚礼/n 。/w 穿/v 上/f 黑色/n 连身/nz 裙/ng 及/cc 大/a 褛/x 的/ude1 晶晶/nz ，/w 身形/n 已/d 开始/v 恢复/vn 苗条/a ，/w 而/cc 她/rr 亦/d 罕/ag 有/vyou 地/ude2 露出/v 美腿/nz ，/w 尽/vi 显/v 高贵/a 优雅/a 一面/n 。/w 向来/d 恩爱/a 的/ude1 刚/d 晶/ag ，/w 由/p 头/n 到/v 尾/ng 都/d 是/vshi 牵手/vi ，/w 温馨/a 画面/n 不/d 输/v 一对/mq 新人/n 。/w 
