会上/n ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 们/k 先后/d 发言/vi 。/w 大家/rr 认真/ad 准备/v 、/w 深入/ad 思考/vn ，/w 围绕/v 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 结合/v [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 以来/f 新疆/ns 工作/vn 改革/vn 发展/vn 稳定/an [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 [实践/vn 经验/n]/nz ，/w 摆/v 事实/n 、/w 说/v 感受/vn 、/w 谈/v 理解/vn 、/w 讲/v 认识/vn ，/w 并/cc 就/d 贯彻/v 落实/vn 讲话/n 精神/n 提出/v 建议/n 。/w 
大家/rr 说/v ，/w 在/p 新疆/ns 改革/vn 发展/vn 稳定/an [关键/n 时期/n]/nz ，/w [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 专题/n 听取/v 新疆/ns [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 对/p 全面/ad 做好/v [新形势/nz 下/f]/nz 新疆/ns 工作/vn 作出/v 重大/a 战略部署/nz ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 以/p 习近平/nr 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 高度/d 重视/v 和/cc 对/p 新疆/ns 人民/n 的/ude1 特殊/a 关怀/vn ，/w 更是/d 赋予/v 我们/rr 一份/mq 沉甸甸/z 的/ude1 历史/n 重任/n 和/cc 历史/n 担当/v 。/w 
发言/vi 中/f ，/w 大家/rr 都/d 认为/v ，/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 讲话/n 中/f 充分/ad 肯定/v 和/cc 高度/d 评价/vn 了/ule 新疆/ns [各项/r 工作/vn]/nz ，/w 指出/v [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 后/f ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 认真/ad 贯彻执行/v 中央/n 决策/vn 部署/vn ，/w 工作/vn 上/f 有/vyou 了/ule 明显/a 推进/vi ，/w 夯实/v 基础/n 、/w 发展/v 经济/n 、/w 改善/v 民生/n 、/w 强化/v [忧患/n 意识/n]/nz 见到/v 成效/n ，/w 经济发展/v 加快/vn 了/ule ，/w 农牧民/n [生活/vn 水平/n]/nz 提高/v 了/ule ，/w 各级/r 领导班子/n [处/n 突/vg 维稳/nz]/nz 能力/n 增强/v 了/ule 。/w 新疆/ns [干部/nnt 队伍/n]/nz 总体/n 是/vshi 好/a 的/ude1 ，/w 坚守/v 边疆/s 、/w 坚守/v 基层/n 很/d 不/d 容易/ad ，/w 很/d 辛苦/a 。/w 自治区/n 和/cc 兵团/nis 领导班子/n 都/d 很/d 不/d 容易/ad ，/w 中央/n 给予/vn 高度/d 评价/vn 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 让/v 新疆/ns 广大/b [干部/nnt 群众/n]/nz 倍感/v 温暖/an 、/w 信任/vn ，/w 备受/v 鼓舞/vn ，/w 深受/v 鞭策/vn 。/w 中央/n 确定/v 新疆/ns 工作/vn [指导/vn 思想/n]/nz 是/vshi ，/w 把/pba 着眼点/n 和/cc 着力点/n 放在/v 社会/n 稳定/an 和/cc 长治久安/n 上/f ，/w 这/rzv 是/vshi 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 明确/a 的/ude1 [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 事业/n 五位一体/n 总/b 布局/n 结合/v 新疆/ns 实际/n 的/ude1 定位/vn 。/w 我们/rr 要/v 把/pba 思想/n 认识/v 统一/vn 到/v 关于/p 做好/v 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 特殊/a 重要性/n 上来/vf ，/w 统一/vn 到/v 党中央/nt 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 估计/vn 上来/vf ，/w 统一/vn 到/v 党中央/nt 确定/v 的/ude1 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 [指导/vn 思想/n]/nz 上来/vf ，/w 统一/vn 到/v 中央/n 关于/p 新疆/ns 维护/v 社会/n 稳定/an 形势/n 的/ude1 分析/vn 判断/v 上来/vf ，/w 统一/vn 到/v 中央/n 对/p 新疆/ns 各项/r 重点/n 工作/vn 的/ude1 部署/vn 要求/n 上来/vf ，/w 紧紧/d 依靠/v 各族/rz [干部/nnt 群众/n]/nz ，/w [抓紧/v 抓好/v]/nz 部署/vn 和/cc 落实/v ，/w 推动/v [经济/n 社会/n]/nz 持续/vd 健康/a 发展/vn ，/w 加强/v 保障/vn 和/cc 改善/v 民生/n 工作/vn ，/w 不断/d 提高/v [各族/rz 人民/n]/nz 群众/n [生活/vn 水平/n]/nz ，/w 让/v [各族/rz 人民/n]/nz 群众/n 不断/d 得到/v 实实在在/z 的/ude1 好处/n 。/w 
张春贤/nr 在/p 讲话/n 中/f 说/v ，/w 2013年12月19日/t [中共中央/nt 政治局/nis 常委会/nis]/nt 会议/n 后/f ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 已/d 先后/d [6/m 次/qv]/mq 传达/v 学习/vn [会议/n 精神/n]/nz 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 既/c 与/cc 党/n 的/ude1 几代/mq 中央/n 领导/n 集体/n 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 战略部署/nz 、/w 与/cc 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 及/cc [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 、/w 与/cc [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 的/ude1 精神/n 和/cc 部署/vn 一脉相承/vl ，/w 又是/c 对/p 我们/rr 党/n 治/v 疆/b 方略/n 和/cc 治/v 疆/b 理念/n 的/ude1 进一步/d 丰富/a 、/w 发展/vn 和/cc 提升/v ，/w 为/p 新疆/ns 的/ude1 发展/vn 指明/v 了/ule 方向/n ，/w 更是/d 我们/rr 的/ude1 重大/a 历史/n 机遇/n 。/w 传达/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 贯彻/v 落实/vn 党中央/nt 对/p 新疆/ns 工作/vn 的/ude1 战略部署/nz ，/w 是/vshi 全/a 疆/b 上下/f 当前/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 重要/a [政治/n 任务/n]/nz ，/w [自治区/n 党委/nis]/nto 常委/nnt 一班人/n 必须/d 率先垂范/vl 。/w 
张春贤/nr 说/v ，/w 通过/p 集体/n 学习/v ，/w 大家/rr 对/p 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 的/ude1 认识/vn 更加/d 统一/vn ，/w 对/p 中央/n 对/p 新疆/ns 工作/vn [指导/vn 思想/n]/nz 的/ude1 理解/vn 更加/d 全面/ad 深刻/a ，/w 联系/v [中央/n 新疆/ns 工作/vn 座谈会/n]/nz 以来/f 的/ude1 实际/n 更加/d 紧密/ad ，/w 有/vyou 了/ule 更加/d 深刻/a 的/ude1 认识/vn 。/w 这/rzv 为/p 下/f 一步/mq 团结/v 带领/vn 全/a 疆/b [各族/rz 人民/n]/nz 完成/v 中央/n 重大/a 战略部署/nz 奠定/v 了/ule 坚实/a 的/ude1 基础/n 。/w 
张春贤/nr 指出/v ，/w 要/v 在/p 学习/v 领会/vn 会议/n 和/cc 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神上/nz 下功夫/v ，/w 深入分析/v 问题/n ，/w 进一步/d 增强/v 信心/n 。/w 要/v 进一步/d 增强/v [大局/n 意识/n]/nz 、/w [责任/n 意识/n]/nz ，/w 把握/v 大局/n ，/w 珍惜/v 机遇/n ，/w 牢记/v 责任/n ，/w 更加/d 自觉/a 主动/ad 地/ude2 做好/v 工作/vn 。/w 要/v 让/v 贯彻/vn 落实/v 更加/d 深入/ad 具体/a ，/w 把/pba 党中央/nt 的/ude1 战略部署/nz 落实/v 到/v [各项/r 工作/vn]/nz 的/ude1 行动/vn 中/f 。/w 
