原/b 标题/n ：/w 南宁/ns 一/m 街道办/nis 副主任/nnt 被/pbei 刺死/v 
据介绍/nz ，/w 当日/t 下午/t ，/w [兴宁区/ns 民生/n 街道办/nis]/nt [工作/vn 人员/n]/nnt 在/p 民主路/nz 官塘/nz 市场/n 开展/v 市容/n 整治/vn 巡查/vn ，/w 劝阻/v 违规/vn 、/w 违章/vn 占/v 道/qv 摆/v 卖/v 时/ng ，/w 遭到/v 两名/mq 占/v 道/qv 摆/v 卖/v 水果/n 的/ude1 男青年/nz [故意/d 伤害/vn]/nz ，/w 造成/v [民生/n 街道办/nis]/nt 副主任/nnt 曾春晖/nr 和/cc 一名/mq [工作/vn 人员/n]/nnt 受伤/vi 。/w 经/p 抢救/v ，/w 曾春晖/nr 不幸/a 殉职/vi ，/w [另一/m 名/q]/mq 受伤/vi [工作/vn 人员/n]/nnt 无/v 生命/n 危险/an 。/w 
目前/t ，/w [公安/n 机关/n]/nz 已/d 成立/vi 专案组/nis ，/w 并/cc 锁定/v 唐/tg 某/rz 等/udeng 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz ，/w 正/d 全力/d 开展/v 追捕/vn 工作/vn 。/w 经/p 初步/d 查明/v ，/w 两名/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 有/vyou 多年/mq 吸毒/vi 史/ng ，/w 并/cc 多次/mq 被/pbei [公安/n 机关/n]/nz 依法/d [强制/vd 戒毒/vn]/nz 。/w 
