原/b 标题/n ：/w 部分/n 村官/nnd 坐/v 地/ude2 生财/vi 广州/ns 3/m 村官/nnd 10年/t 贪/v 1.27亿/m 补偿/vn 款/q 
征地/vn 拆迁/v 的/ude1 制度/n 漏洞/n 和/cc [政策/n 执行/v]/nz 走样/vi ，/w 给/p “/w 村官/nnd ”/w 留下/v 巨大/a 的/ude1 人/n 为/p 操作/v 空间/n 。/w 与此同时/c ，/w 一些/mq 处于/v 焦虑/an 之中/f 的/ude1 [失地/n 农民/nnt]/nz ，/w 为了/p 获取/v 更多/ad 补偿/vn ，/w 往往/d 也/d 乐意/v 与/cc 村干部/nnt 私下/d 勾结/v 
[2014/m 名/q]/mq “/w 村官/nnd ”/w 护照/n 统一/vn 上缴/v —/w —/w 近日/t ，/w 广州市/ns [首/q 开/v 先河/n]/nz ，/w 对/p 村官/nnd 实施/v 出国/vn 审批/vn 管理/vn ，/w 出台/vi 此/rzs 政/ng 的/ude1 主因/n 就是/v 村官/nnd 虽/c 小/a ，/w 却/d 大/a 贪/v 问题/n 频传/nz ：/w [3/m 名/q]/mq 村干部/nnt ，/w [10/m 多/a]/mq 年间/n ，/w “/w 鲸吞/v ”/w [1/m ./w 27/m 亿元/q]/mq 补偿/vn 款/q 。/w 
新/a 一轮/mq [城镇化/vn 进程/n]/nz 中/f ，/w 如何/ryv 防止/v “/w 村官/nnd ”/w 坐/v 地/ude2 生财/vi ，/w 已/d 成为/v 社会/n 密切/ad 关注/v 的/ude1 焦点/n 。/w 
坐/v 地/ude2 生财/vi 养/v 出/vf “/w 亿元/q 村官/nnd ”/w 
被/pbei 举报/v 坐拥/nz [20/m 亿元/q]/mq 身家/n 的/ude1 [深圳市/ns 龙岗区/ns 南/b 联/vg]/nt 社区/n “/w 村官/nnd ”/w 周伟思/nr ，/w 近日/t 被/pbei [深圳市/ns 人民检察院/nis]/nt [提起/v 公诉/vi]/nz ，/w 涉嫌/v 收受贿赂/v 5000多万元/m ，/w 其中/rz 相当/d 一部/mq 分为/v 拆迁/vn 和/cc [项目/n 开发/vn]/nz 提供/v 帮助/vn 所得/n 的/ude1 “/w 好处费/n ”/w 。/w 
一些/mq 巨富/n “/w 村官/nnd ”/w ，/w 动辄/d [几十/m 套/q]/mq 房产/n 、/w 亿元/q 身家/n 。/w 广州市/ns [政法/n 机关/n]/nz 统计/vn ，/w 由/p 郊区/s 发展/vn 而/cc 来/vf 的/ude1 广州市/ns 白云区/ns ，/w 近/a 4年/t 来/vf 已有/v [101/m 名/q]/mq 村干部/nnt 因/p 贪污/v 腐败/an “/w 落马/vi ”/w ，/w 多数/a 涉及/v 征地/vn 拆迁/v 、/w 为/p “/w 违/vg 建/v ”/w 充当/v “/w 保护伞/n ”/w 。/w 
为何/ryv [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 腐败/an 村官/nnd 都/d 发起/v 了/ule “/w 土地/n 财/n ”/w ？/w [江苏/ns 淮安市/ns 淮阴区/ns 检察院/nis]/nt [副/b 检察长/nnt]/nnt 刘刚/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 随着/p 城镇化/vn 的/ude1 不断/d 推进/vi ，/w 许多/mq 项目/n 向/p 城乡/n 接合部/n 转移/v 和/cc 延伸/v ，/w 城乡/n 接合部/n 土地/n 大幅/d 升值/vi ，/w 成为/v 征地/vn 拆迁/v 、/w [违章/vn 建筑/n]/nz 治理/vn 的/ude1 重点/n 区域/n ，/w 这/rzv 一/m 区域/n 的/ude1 村干部/nnt 贪贿/nz 案件/n 也/d 呈现/v 逐年/d 增多/v 趋势/n 。/w 
[广州市/ns 白云区/ns 纪委/nnt]/nt 负责人/nnt 分析/vn 认为/v ，/w 一些/mq 村干部/nnt 为/p 早日/d 兑现/v 参选/vn 时/ng 许/v 下/f 的/ude1 “/w 发展/vn 承诺/vn ”/w ，/w 证明/v 其/rz “/w 发展/v 成果/n ”/w ，/w 以/p 较低/d 用地/n 成本/n 和/cc 议价/n 空间/n ，/w 吸引/v 社会/n 投资/vn 。/w 在/p 这种/r [发展/vn 模式/n]/nz 下/f ，/w 极易/nz 导致/v 村干部/nnt 与/cc 投资者/nnd 的/ude1 [利益/n 输送/v]/nz 。/w 
欺上瞒下/vl 掠/vi 富/vg “/w [三/m 头/n]/mq 吃/v ”/w 
[记者/nnt 调查/vn]/nz 发现/v ，/w 一些/mq 腐败/an 村官/nnd 对/p 上/f 瞒报/v ，/w 对/p 下/f 蒙骗/v ，/w 一边/d 侵占/v 政府/nis 各类/r 补偿/vn 款/q 、/w 惠农/ns 资金/n ，/w 一边/d 收受/v 开发商/nnd 贿赂/v ，/w 一边/d 还/d 以/p 各种/rz 借口/n 伸手/vi 向/p 农民/nnt 索贿/vi ，/w 政府/nis 、/w 企业/n 、/w 群众/n “/w [三/m 头/n]/mq 获利/v ”/w 。/w 
手法/n 一/m ：/w “/w 移山填海/vl ”/w 改/v 数据/n 。/w [10/m 多年来/d]/mq ，/w [广东省/ns 中山市/ns 火炬/n 开发区/ns 宫花村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 助理/nnt 张连合/nr 与/cc 党支部/nis 书记/nnt 郭仲强/nr ，/w 伙同村/ns 财务/n 、/w 出纳/nnt 马雪梅/nr 建立/v 不/d 规范/v 的/ude1 会计/nnt 账册/n ，/w 私设/v [个人/n 账户/n]/nz 接收/v [土地/n 补偿/vn 款/q]/nz ，/w 欺上瞒下/vl ，/w 不/d 交/v 或/c 少交/v [土地/n 征用/v]/nz 补偿/vn 款/q ，/w 对/p [国有/vn 土地/n]/nz 和/cc 村民/n 利益/n 造成了/v [1/m ./w 27/m 亿元/q]/mq 的/ude1 巨大/a 损失/n 。/w 
手法/n 二/m ：/w [内外/f 勾结/v]/nz “/w 一窝端/nz ”/w 。/w 纪检/n 部门/n 介绍/v ，/w [广东/ns 申通/nr 物流/n 有限公司/nis]/nt 为/p 顺利/ad 租/v 到/v 土地/n ，/w 向/p 广州市/ns 白云区/ns 人和镇/ns [4/m 个/q]/mq 村/n [29/m 名/q]/mq 村干部/nnt 行贿/vi [1600/m 万元/q]/mq 。/w 受贿/vi 干部/nnt 几乎/d 囊括/v 了/ule 多个/mq [村/n 两委/n 班子/n]/nz 成员/nnt 、/w 经/p 联社/nis 社长/nnt 甚至/d 片长/n ，/w [4/m 个/q]/mq 村/n 都/d 是/vshi 在/p 没有/v 提交/v 村民/n 代表大会/n 讨论/v ，/w 仅有/nz 村委会/nis 委员/nnt 签字/vi 同意/v 的/ude1 情况下/nz ，/w 与/cc 投资人/nnd 签订/v 了/ule 用地/n 协议/n 。/w 
[南京市/ns 人民检察院/nis 职务/n 犯罪/vn 预防/v 局/n]/nt 局长/nnt 林志梅/nr 告诉/v 记者/nnt ：/w “/w 在/p 征地/vn 拆迁/v 中/f ，/w 有的/rz 村干部/nnt 甚至/d 拿着/vf 空白/n 合同/n 就/d 让/v 村民/n 签字/vi ，/w 回来/v 后/f 再/d 私自/d 填/v 一个/mq 数据/n 。/w ”/w 
手法/n 三/m ：/w 带头/vd 致富/vi 变为/v 勒索/vn 敛财/vi 。/w 从/p 查处/v 案件/n 看/v ，/w 不少/m 涉案/vn 的/ude1 村/n [支部/nis 书记/nnt]/nnt 往往/d 都/d 是/vshi 集/q “/w 党政/n 企/ng ”/w 大权/n 于/p 一身/n ，/w 一切/rz 事务/n 一人/mq 说了算/vl ，/w 变成/v 了/ule 当地/s 的/ude1 “/w 土皇帝/n ”/w 。/w 
土地/n 升值/vi 谨防/v “/w 村官/nnd 硕鼠/n ”/w 
在/p 调查/vn 的/ude1 基础上/nz ，/w 南京市/ns 检察/b 部门/n 干部/nnt 分析/vn 说/v ，/w 征地/vn 拆迁/v 的/ude1 制度/n 漏洞/n 和/cc [政策/n 执行/v]/nz 走样/vi ，/w 给/p “/w 村官/nnd ”/w 留下/v 巨大/a 的/ude1 人/n 为/p 操作/v 空间/n 。/w 与此同时/c ，/w 一些/mq 处于/v 焦虑/an 之中/f 的/ude1 [失地/n 农民/nnt]/nz ，/w 为了/p 获取/v 更多/ad 补偿/vn ，/w 往往/d 也/d 乐意/v 与/cc 村干部/nnt 私下/d 勾结/v ，/w 有的/rz 甚至/d 还要/d 贿赂/v 村干部/nnt 。/w 
[中/f 南/b 财经/n 政法/n 大学/nis 廉政/n 研究院/nis]/nt 院长/nnt 乔新生/nr 说/v ，/w 为/p 保证/v [集体/n 土地/n]/nz 上/f 的/ude1 征地/vn 拆迁/v 能/v [顺利/ad 进行/vn]/nz ，/w 政府部门/n 往往/d 委托/vn 村级/b 自治/vn 组织/n 进行/vn “/w 包干/v ”/w ，/w 对/p 过程/n 监管/vn 不足/an ，/w 一些/mq 村庄/n 村务/n 、/w 财务/n 又/d 不够/a 透明/a ，/w 留下/v 了/ule [权力/n 寻租/nz]/nz 空间/n 。/w 
在/p 新/a 一轮/mq 城镇化/vn 的/ude1 进程/n 中/f ，/w 如何/ryv 防范/vn 更多/ad 的/ude1 “/w 村官/nnd ”/w 沦为/v “/w 硕鼠/n ”/w ，/w 一些/mq 学者/nnt 和/cc [纪检/n 干部/nnt]/nz 建言/nz ，/w 一方面/c 要/v 进一步/d 完善/v 征地/vn 拆迁/v 制度/n ，/w 一方面/c 应/v 利用/vn 现代化/vn 信息/n 手段/n 对/p 村务公开/vl 细化/v ，/w 比如/v 公开/ad 要/v 按照/p 政务/n 、/w 财务/n 、/w 事务/n 逐项/vd 公开/ad ，/w 要/v 将/d 涉农/v 惠民/ns 政策/n 、/w [新农村/nz 建设/vn]/nz 的/ude1 各项/r 资金/n 、/w 征地/vn [拆迁/v 补偿/vn]/nz 款/q 等/udeng 情况/n 都/d 纳入/v 公开/ad 范围/n 。/w (/w 朱国亮/nr 毛/n 一/m 竹/ng 廖君/nr )/w 
