2020年/t ，/w 蚌埠/ns 阜阳/ns 淮南/ns 有望/v 成/v “/w [特大/b 城市/n]/nz ”/w 。/w 昨日/t ，/w 省/n [政府/nis 办公厅/nis]/nz 发布/v 《/w [安徽省/ns 人民政府/nis 办公厅/nis]/nt 关于/p 建设/v 皖北/ns “/w 四化/n ”/w 协调发展/v 先行/vn 区/n 的/ude1 意见/n 》/w 。/w 
按照/p 该/rz 意见/n ，/w 我省/n 力争/v 到/v 2020年/t ，/w 蚌埠/ns 、/w 阜阳/ns 、/w 淮南/ns 发展/vn 成/v [200/m 万/d 人口/n]/mq 左右/f 的/ude1 [特大/b 城市/n]/nz ，/w 淮北/ns 、/w 亳州/ns 、/w 宿州/ns 发展/vn 成/v [100/m 万/d 人口/n]/mq 以上/f 的/ude1 大城市/n ，/w [10/m 个/q]/mq 以上/f 县城/n 发展/vn 成/v 中等/b 城市/n ，/w [20/m 个/q]/mq 以上/f 重点/n 开发/v 镇/n 建成/v [5/m 万/d 人口/n]/mq 以上/f 的/ude1 小/a 城市/n 。/w 《/w 意见/n 》/w 称/v 我省/n 进入/v 工业化/vn 、/w 信息化/vn 、/w 城镇化/vn 和/cc [农业/n 现代化/vn]/nz (/w 简称/v “/w 四化/n ”/w )/w 加速/vi 推进/vi 的/ude1 新阶段/nz 。/w 发展/vn 壮大/v 皖北/ns 城市群/n ，/w 推进/vi [城市/n 建设/vn 管理/vn]/nz 创新/vi ，/w 支持/v 蚌埠/ns 、/w 阜阳/ns 建成/v 皖北/ns [区域性/n 中心/nis 城市/n]/nz ，/w 提升/v 淮北/ns 、/w 亳州/ns 、/w 宿州/ns 、/w 淮南/ns 城市/n 综合/v 承载力/n 和/cc 带动力/n ，/w 加强/v 各/rz 城市间/nz [分工/vn 合作/vn]/nz 和/cc 协同/vd 发展/vn ，/w 推进/vi 交通/n 链接/gi 、/w [产业/n 融合/v]/nz 、/w 功能/n 互补/vi 、/w 生态/n 共建/v ，/w 支持/v 淮南/ns 与/cc 合肥/ns 、/w 淮北/ns 与/cc 宿州/ns 同/p 城/n 化/v 、/w 一体化/vn 。/w (/w 王秋婷/nr 、/w 武静/nr )/w 
