父亲/n ：/w 为/p 儿/ng 治病/vi 不/d 言/vg 弃/vg 
[安徽省/ns 舒城县/ns]/nz 杭埠镇/ns 保靖村/ns 村民/n 李光兵/nr 原本/d 有/vyou 个/q 幸福/a 的/ude1 家庭/n 。/w 上/f 世界/n 90年代/t 初/f 就/d 进城/vi 务工/v 的/ude1 他/rr 老实/a 能干/a ，/w 20多岁/m 就/d 在/p 城里/s 买房/v 娶妻/nz ，/w 是/vshi 村里人/n 人/n 羡慕/v 的/ude1 “/w 能人/n ”/w 。/w 2000年/t ，/w 儿子/n 的/ude1 降生/vn 让/v 李光兵/nr 夫妻/n 更是/d 欣喜/a 不已/vi ，/w 充满/v 对/p 未来/t 的/ude1 希望/vn 。/w 
然而/c 好景不长/vl ，/w 李光兵/nr 发现/v ，/w 八个月/t 的/ude1 子/ng 豪/ag 跟/p 别人/rr 家/q 的/ude1 孩子/n 不/d 一样/uyy ：/w 头/n 立/v 不/d 起来/vf ，/w 也/d 不会/v 翻身/vn 。/w 夫妻/n 俩/m 随后/d 带着/vn 孩子/n 去/vf 南京/ns 一家/n 医院/nis 就医/vi ，/w 检查结果/v 显示/vn 孩子/n 是/vshi 先天/n [痉挛/vn 性/ng 脑瘫/n]/nhd 。/w 通过/p 在/p 北京/ns 一家/n 医院/nis 的/ude1 [康复/vn 治疗/vn]/nz ，/w 孩子/n 的/ude1 智力/n 水平/n 已/d 与/cc 正常/a 孩子/n 无异/vi 。/w 
2006年/t ，/w 子/ng 豪/ag 的/ude1 母亲/n 由于/p 无法/v 承受/vn 来自/v 家庭/n 的/ude1 压力/n ，/w 选择/v 了/ule 与/cc 李光兵/nr 离婚/vi 。/w 接着/c ，/w 李光兵/nr 卖掉/v 了/ule 城里/s 的/ude1 房子/n ，/w 还/d 清/tg 了/ule 当时/t 的/ude1 债务/n ，/w 用/p 剩下/v 的/ude1 一点/mq 钱/n 回到/v 乡下/s 承包/vn 了/ule 一个/mq 鱼塘/n ，/w 独自/d 专心/ad 照顾/v 子/ng 豪/ag 。/w 
父子/n 同桌/v ：/w 圆/v 儿/ng 读书/vi 梦/n 
2008年7月19日/t 是/vshi 子/ng 豪/ag [八/m 岁/qt]/mq 的/ude1 生日/n ，/w 李光兵/nr 买了/v 一个/mq 新/a 书包/n 送给/v 子/ng 豪/ag ，/w “/w 今年/t 爸爸/n 带着/vn 你/rr 去/vf 上学/vi 。/w ”/w 
为了/p 孩子/n 能/v 接受/vn 好/a 一点/mq 的/ude1 教育/vn ，/w 骑着/v 三轮/n 车载/b 着/uzhe 子/ng 豪/ag 的/ude1 李光兵/nr 跑遍/v 了/ule 离家/vi 比较/d 近/a 的/ude1 合肥市/ns 三河镇/ns 上/f 的/ude1 [四/m 所/usuo]/mq 小学/nis ，/w 但/c 没有/v [一/d 所/usuo]/mq 学校/nis 肯/v 接收/vn 。/w 
在/p 舒城县/ns 舒/ag [三/m 中学/nis]/mq 小学/nis 部/q ，/w 当时/t 的/ude1 一年级/mq 班主任/nnt 李岑芝/nr 跟/p 学校/nis 报告/n 后/f ，/w 学校/nis 表示/v 愿意/v 接收/vn 这/rzv 名/q 特殊/a 的/ude1 学生/nnt 。/w 此外/c ，/w 学校/nis 还给/v 子/ng 豪/ag 减免/v 了/ule 相关/vn 费用/n 。/w 
手/n 部/q 难以/d 使/v 力/n 、/w 双腿/n 站/vi 不/d 起来/vf 、/w 上/f 厕所/n 需要/v 人/n 抱/v …/w …/w 子/ng 豪/ag 当时/t 的/ude1 病情/n 决定/v 了/ule 李光兵/nr 必须/d 贴身/a 陪读/vi 。/w [从/p 那时/rzt 起/vf]/nz ，/w 他/rr 就/d 成为/v 了/ule 儿子/n 的/ude1 “/w 同桌/v ”/w 。/w 为了/p 不/d 耽误/v 儿子/n 上学/vi ，/w 李光兵/nr 每天/r [三/m 四/m 点/qt]/mq 起床/vi 捕鱼/vi ，/w 之后/f 到/v 集市/n 售卖/v ，/w 接着/c 回家/vi 照顾/v 儿子/n 起床/vi 吃早饭/nz ，/w 然后/c 陪/v 儿子/n 上学/vi ，/w 几年来/qt 风雨无阻/vl 。/w 
2011年/t ，/w 有/vyou 爱心/n 人士/n 给/p 李子豪/nr 联系/v 了/ule 医院/nis 进行/vn [干细胞/n 治疗/vn]/nz ，/w 但/c 效果/n 并不/d 明显/a ，/w 李子豪/nr 站/vi 起来/vf 的/ude1 目标/n 没有/v 实现/vn 。/w 但/c 李光兵/nr 父子/n 并/cc 没有/v 气馁/a 。/w 李子豪/nr 的/ude1 愿望/n 是/vshi 长大/vi 后/f 成为/v 一名/mq 医生/nnt ，/w 帮助/v 像/v 他/rr 一样/uyy 的/ude1 脑瘫/n 儿童/n 。/w 
