现年/n [42/m 岁/qt]/mq 的/ude1 肥西/ns 农民/nnt 朱某某/nr 自/p 初中/nis 毕业/v 后/f ，/w 在/p 未/d 取得/v 任何/rz 施工/vn 资质/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 在/p 当地/s 承包/vn 一些/mq 瓦工/nnd 工程/n 。/w 
2011年6月份/t ，/w 朱某某/nr 通过/p 招标/vn 承包/vn 到/v 肥西县/ns 山南镇/ns 某/rz 小区/n [1/m 号楼/q]/mq 、/w [2/m 号楼/q]/mq 的/ude1 瓦工/nnd 工程/n ，/w 并/cc 雇佣/v 瓦工/nnd 班组/n [30/m 名/q]/mq 工人/nnt 予以/vx 施工/vn 。/w 2012年12月份/t 工程/n 完工/vi 后/f ，/w 朱某某/nr 领取/v 到/v 全额/n 工程款/nz 共计/v 约/d [75/m 万元/q]/mq 后/f ，/w 面对/v 索要/v 工资/n 的/ude1 农民工/nnd ，/w 他/rr 却/d 以/p 种种/q 理由/n 予以/vx 推诿/v ，/w 拒不/d 支付/v [30/m 名/q]/mq [工人/nnt 工资/n]/nz 共计/v 约/d [18/m 万元/q]/mq 。/w 
面对/v [群情/n 愤激/a]/nz 的/ude1 工人/nnt ，/w 朱某某/nr 于/p 2013年3月份/t 玩起/nz 了/ule “/w 失踪/vi ”/w ，/w 通过/p 逃匿/v 的/ude1 方式/n 拒不/d 支付/v [工人/nnt 工资/n]/nz 。/w 接到/v 工人/nnt 投诉/vn 后/f ，/w 肥西县/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 经/p 查实/v ，/w 在/p 2013年3月4日/t 下发/v [劳动/vn 保障/vn]/nz 检查/v [责令/v 改正/v]/nz 决定书/n ，/w 责令/v 朱某某/nr 于/p 2013年3月8日9时/t 前/f 支付/v 其/rz 所/usuo 拖欠/v 的/ude1 农民工/nnd 工资/n ，/w 但/c 朱某某/nr 却/d 不予/v 理会/v ，/w 依旧/z 逃匿/v 拒不/d 履行/v 支付/vn 工资/n 义务/n 。/w 
2013年3月20日/t ，/w 肥西县/ns [人力/n 资源/n]/nz 和/cc [社会/n 保障局/nis]/nis 在/p 朱某某/nr 逾期/vi 不/d [履行/v 义务/n]/nz 的/ude1 情况下/nz ，/w 移送/v 至/p [肥西县/ns 公安局/nis]/nto ，/w 建议/n 予以/vx [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w [公安/n 机关/n]/nz 经/p 调查/vn ，/w 认为/v 其/rz 行为/n 触犯/v 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第二/m 百/m 七/m 十六条/nz]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w 遂/d 予以/vx 立案/vi 并/cc 侦查/vn ，/w 但/c 因/p 其/rz 行踪/n 不定/d 未能/v 予以/vx 抓捕/v 归案/vi 。/w 
2013年9月3日/t ，/w [合肥市/ns 公安局/nis]/nto 蜀山/ns 分局/nis 井岗/nz 派出所/nis 接/v 预警/vn 平台/n 报警/vn 称/v 发现/vn 朱某某/nr 在/p 其/rz 辖区/n 某/rz 网吧/nis 上网/v ，/w 遂/d 落网/vi 。/w 归案/vi 后/f ，/w 朱某某/nr 对/p 其/rz [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl 。/w 
面对/v [公安/n 机关/n]/nz 的/ude1 审讯/vn ，/w 朱某某/nr 宣称/v 其/rz 因/p 做/v 工程/n 拖/v 本/rz ，/w 没有/v 钱/n 发工资/v ，/w 故/c 在/p 打下/v 欠条/n 后/f 才/d 不/d 出面/vi 支付/v 工资/n 。/w 
庭审/v 中/f ，/w 朱某某/nr 对/p [公诉/vi 机关/n]/nz 对/p 其/rz 指控/v 内容/n 予以/vx 认可/vn ，/w 但/c 表示/v 自己/rr 不是/c 故意/d 亏欠/v 农民工/nnd 工资/n ，/w 而是/c 自己/rr 实在/d 没有/v 钱/n ，/w 所以/c 才/d 迫不得已/vl 。/w 但/c 对于/p 公诉人/n 询问/v 其/rz 在/p 收到/v 发包方/nz 支付/v 工资/n 后/f ，/w 为何/ryv 不/d 支付/v 手下/s 农民工/nnd 工资/n 时/ng ，/w 他/rr 无言以对/vl 。/w 
[公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v ，/w 被告人/n 朱某某/nr 有/vyou 能力/n 支付/v [工人/nnt 工资/n]/nz 而/cc 不/d 支付/v ，/w 且/c 自/p 2013年3月份/t 通过/p 逃匿/v 的/ude1 方式/n 逃避/v 支付/vn ，/w 数额/n 较大/d ，/w 经/p 政府/nis [有关/vn 部门/n]/nz 责令/v 支付/vn 仍/d 不/d 支付/v ，/w 其/rz 行为/n 已/d 触犯/v 《/w [中华人民共和国/ns 刑法/n]/nz 》/w [第二/m 百/m 七/m 十六条/nz]/mq 之/uzhi 规定/n ，/w 应当/v 以/p 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n 追究/v 其/rz [刑事/b 责任/n]/nz 。/w 
面对/v [公诉/vi 机关/n]/nz 指控/v ，/w 朱某某/nr 在/p 庭审/v 中/f 亦/d 无异议/nz ，/w 并/cc 有/vyou 被害人/n 刘某某/nr 等/udeng 人/n 陈述/v 和/cc 证人/nnt 李某某/nr 等/udeng 人/n 的/ude1 证言/n 证实/v 其/rz [犯罪/vn 事实/n]/nz 。/w 
法院/nis 经/p 审理/v 后/f 认为/v ，/w 朱某某/nr 依法/d 构成/v 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 罪/n ，/w 考虑/v 其/rz 案发/v 后/f 认罪/vi 态度/n 较好/d ，/w 可/v 酌情/d [从/p 轻/a 处罚/vn]/nz 。/w 根据/p 相关/vn [法律/n 法规/n]/nz ，/w 依法/d 判处/v 其/rz 有期徒刑/n 一年/mq 六个月/t ，/w 并/cc 处罚金/nz [一/d 万元/q]/mq 。/w （/w 程磊聂/nr 新春/t ）/w 
