记者/nnt 12日/t 从/p [北京市/ns 安全/an 生产/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 了解到/v ，/w 经/p 初步/d 调查/vn ，/w 11日/t 发生/v 的/ude1 昌平区/ns [地下/s 供电/vn]/nz 管线/n 铺设/v 中毒/vn 窒息/vi 事故/n 中/f ，/w 存在/v 工程/n 违法/vn 转包/v 现象/n ，/w 施工/vn 作业/vn 人员/n 无/v 资质/n 。/w 
[北京市/ns 安/ag 委会/v]/nt 通报/v ，/w 1月11日/t ，/w [昌平区/ns 中/f 海/n 科技/n 有限公司/nis]/nt 电力/n [工程/n 施工/vn]/nz 中/f ，/w [北京/ns 密云/ns 华鑫/nr 水电/n 技术/n 发展/vn 公司/nis]/nt 工人/nnt 在/p 进行/vn [地下/s 供电/vn]/nz 管线/n 铺设/v 作业/vn 时/ng ，/w 发生/v 中毒/vn 窒息/vi 事故/n ，/w 现场/s [12/m 名/q]/mq 中毒/vi 人员/n 送往/v 医院/nis 抢救/v ，/w 其中/rz [4/m 人/n]/mq [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
据/p 初步/d 调查/vn ，/w [北京/ns 密云/ns 华鑫/nr 水电/n 技术/n 发展/vn 公司/nis]/nt 将/d 该/rz 工程/n 违法/vn 转包/v 给/p 个人/n 施工/vn ，/w 该/rz 人/n 又/d 组织/n [41/m 名/q]/mq 无/v 资质/n 人员/n 进行/vn 施工/vn 作业/vn ，/w [特种/b 作业/vn 人员/n]/nz 无证/nz 上岗/vi ，/w 现场/s 无/v 安全/an [防护/vn 措施/n]/nz ，/w 作业/vn 人员/n 无/v [安全/an 防范/vn 意识/n]/nz 。/w 
[北京市/ns 安/ag 委会/v]/nt 表示/v ，/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 成立/vi 了/ule 由/p 安/ag 监/vg 、/w 公安/n 、/w 监察/vn 、/w 市政/n 市容/n 等/udeng 部门/n 组成/v 的/ude1 市级/b [事故/n 调查/vn]/nz 组/n ，/w 北京市/ns [检察/b 机关/n]/nz 同步/vd 介入/v ，/w 全面/ad 开展/v [事故/n 调查/vn]/nz 工作/vn 。/w (/w 记者/nnt 关桂峰/nr )/w 
