[25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小伙/n 林阳阳/nr 展示/v 他/rr 买/v 到/v 的/ude1 [7/m 张/q]/mq 车票/n 。/w 
说/v 到/v 抢/v 票/n ，/w 就/d 绕/v 不/d 开/v 12306/m 购票/v 网站/n 。/w [网上/s 订票/vn]/nz 让/v [很多/m 人/n]/mq 从/p 窗口/s 排队/vi 买票/nz 的/ude1 苦海/n 中/f 解脱/v 出来/vf 。/w 但/c 自从/p 2011年12306/t 网站/n 上/f 线/n 以来/f ，/w 一/m 到/v 春运/n 就/d 时不时/d “/w 趴窝/nz ”/w ，/w 甚至/d 网络/n 被/pbei “/w 黄牛/n ”/w 破解/v 。/w 近日/t 就/d 有/vyou “/w 黄牛/n ”/w 在/p [几/d 分钟/qt]/mq 之内/f 刷/v 出/vf 近/a 千张/n 票/n 的/ude1 消息/n 曝光/vi ，/w 让/v 旅客/n 对/p 它/rr “/w 既/c 爱/v 又/d 恨/v ”/w 。/w 
回家/vi 不/d 怕苦/nz 
上海/ns 小伙/n [7/m 张/q]/mq 车票/n 转/v [8/m 地/ude2]/mq 笑/v 称/vn 顺便/d 捎/v 点/qt 沿途/d 特产/n 
从/p 上海/ns 到/v 西宁/ns 辗转/vi [8/m 地/ude2]/mq 途经/v [11/m 站/vi]/mq 
从/p 上海/ns 到/v 西宁/ns ，/w 在/p 整个/b 中国/ns 版图/n “/w 雄鸡/n ”/w 的/ude1 身上/s ，/w 线路/n 曲折/a 迂回/vi 。/w 这/rzv 趟/qv 回家/vi 怎么/ryv 回/v ，/w 先/d 来/vf 看看/v 这位/r “/w 换乘/v 达人/nz ”/w 的/ude1 换乘/vn 路线/n ：/w 上海/ns 虹桥/ns 到/v 南京/ns 南/b ，/w 南京/ns 南/b 到/v 蚌埠/ns 南/b ，/w 蚌埠/ns 南/b 到/v 徐州/ns 东/f ，/w 徐州/ns 到/v 郑州/ns ，/w 郑州/ns 东/f 到/v 西安/ns 北/f ，/w 西安/ns 到/v 兰州/ns ，/w 兰州/ns 到/v 西宁/ns 西/f 。/w 买了/v [7/m 张/q]/mq 票/n ，/w 辗转/vi [8/m 地/ude2]/mq 经/p [11/m 站/vi]/mq ，/w 设计/vn 出/vf 这/rzv 条/q 路线/n 的/ude1 一个/mq [25/m 岁/qt]/mq 的/ude1 小伙子/n 林阳阳/nr ，/w 2011年/t 刚/d 从/p [上海/ns 海事/n 大学/nis]/ntu 毕业/v ，/w 目前/t 在/p 上海/ns 一家/n 动漫/n 公司/nis 工作/vn 。/w 
从/p 上海/ns 到/v 西宁/ns ，/w 买/v 不到/v 火车票/n ，/w 就/d 飞/vi 回去/v 呗/y ，/w 林阳阳/nr 为何/ryv 会/v 这么/rz 折腾/v 呢/y ？/w “/w T164/x 上海-西宁西/nrf 7日/t 放/v 票/n 是/vshi 下午/t [3/m 点/qt]/mq ，/w 我/rr 提前/vd 半个/mq 小时/n 就/d 开始/v 坐/v 在/p 电脑/n 前/f 等待/v ，/w [一/d 到/v 3/m 点/qt]/mq 我/rr 立马/d 进去/vf 了/ule ，/w 但/c 刷/v 验证码/nz 的/ude1 时候/n 刷/v 了/ule [十几/m 次/qv]/mq 都/d 没/d 成功/a ，/w [5/m 分钟/qt]/mq 之后/f 就/d 没有/v 卧铺/n 了/ule 。/w ”/w 林阳阳/nr 无奈/d 地/ude2 说/v ，/w 他/rr 也/d 不想/v 这么/rz 折腾/v 回家/vn ，/w 但是/c [20/m 多个/mq]/mq 小时/n 的/ude1 旅程/n 实在/d 受不了/al 硬座/n 和/cc 站票/n 。/w 林阳阳/nr 说/v ，/w “/w 后面/f 两天/mq 我/rr 也/d 想/v 过/uguo 买/v 普快/nz 上海/ns 到/v 西宁/ns ，/w 但是/c 到/v 最后/f 也/d 没/d 买/v 到/v ”/w 。/w 
9日/t 下午/t ，/w 林阳阳/nr 一直/d 刷/v 到/v 5：45/m 也/d 没有/v 买/v 到/v 一张/mq 回家/vi 的/ude1 直达票/nz 。/w 林阳阳/nr 查/v 了/ule 下/f 飞机/n 的/ude1 直达/vn 票价/n 加上/v 中间/f 路费/n 、/w 各种/rz 附加/v 税费/n 七七八八/m 近/a 两千/m ，/w 他/rr 当即/d 决定/v 今年/t 也/d 要/v “/w 转/v 着/uzhe 回家/vi ”/w 。/w 
“/w 我/rr 当时/t 想法/n 特别/d 纯粹/b ，/w 想好/v 哪个/ry 城市/n ，/w 就/d 刷/v 进去/vf ，/w 发现/v 没有/v ，/w 毫不迟疑/dl 立马/d 换/v 城市/n 。/w ”/w 林阳阳/nr 说/v ，/w “/w 南京/ns 南/b 到/v 蚌埠/ns 是/vshi 高铁/nz 商务/n 座/q ，/w 西安/ns 到/v 兰州/ns 是/vshi 软卧/n ，/w 这/rzv 两张/mq 贵/a 点/qt ，/w 每张/r 200多块钱/m ”/w ，/w 但是/c 考虑到/v 整体/n 计划/n ，/w 林阳阳/nr 咬咬牙/nz 都/d 买了/v ，/w [7/m 张/q]/mq 票/n 总共/d 花/n 了/ule [1009/m ./w 5/m 元/q]/mq ，/w 比起/v 飞机/n 回去/v 省/n 了/ule 近/a [千/m 元/q]/mq ，/w 沿途/d 还/d 能/v 带/v 些/q [南京/ns 盐水鸭/nf]/nf 等/udeng 土特产/n 回去/v 。/w 阳阳/nr 向/p 记者/nnt 透露/v ，/w 自己/rr 还是/c 一个/mq “/w 火车迷/nz ”/w ，/w “/w 所以/c 这次/r 也/d 算是/v 和/cc 自己/rr 喜欢/vi 的/ude1 事物/n 亲密/a 接触/v 了/ule ！/w ”/w 林阳阳/nr 将/d 在/p 1月26日/t 凌晨/t 5：20/m 在/p 上海/ns 虹桥/ns 上车/v ，/w 如果/c [一切/rz 顺利/ad]/nz ，/w 27日11/t :/w 35/m 他/rr 就/d 能/v 顺利/ad 到家/a 了/ule 。/w 
转车/vi 越多/ad 风险/n 越大/d ，/w 不怕/v 晚点/vi 吗/y ？/w 
也/d 有/vyou 很多/m 网友/n 质疑/vn ：/w 他/rr 这么/rz 转/v 不怕/v [浪费/v 时间/n]/nz 吗/y ？/w “/w 我/rr 留/v 的/ude1 每个/r 转/v 站/vi 的/ude1 时间/n 都/d 在/p [2/m 小时/n]/mq 到/v [3/m 小时/n]/mq 之间/f ，/w 我/rr 之前/f 经常/d 出去/vf ，/w 深知/v 高铁/nz 晚点/vi 率/v 低/a 。/w ”/w 另外/c 上海/ns 到/v 徐州/ns 的/ude1 票/n 明明/d 很好/ad 买/v ，/w 为什么/ryv 还/d 从/p 南京/ns 转/v 到/v 蚌埠/ns 再/d 到/v 徐州/ns 呢/y ？/w 林阳阳/nr 说/v ，/w 这/rzv 其中/rz 很多/m 列车/n 车票/n 都/d 是/vshi 后面/f 加/v 挂/v 车厢/n 等/udeng 才/d 放/v 票/n 出来/vf 的/ude1 ，/w 他/rr 第一次/mq 刷/v 的/ude1 时候/n 没/d 刷/v 到/v ，/w 就/d 不会/v 再/d 刷/v ，/w 立刻/d 转/v 买/v 中转票/nz 。/w 
抢/v 票/n 是/vshi 真/a 难/a 
“/w 黄牛/n ”/w 算/v 代购/vn 还是/c 倒卖/v 专家/nnt 认为/v 法律/n 上/f 仍/d 存/v 争议/vn 
●/w 今年/t 春运/n [40/m 天/qt]/mq ，/w [36/m 亿/m 人次/qv]/mq 出行/vi 总量/n 中/f ，/w [铁路/n 运量/n]/nz [2/m ./w 57/m 亿/m 人次/qv]/mq 
●/w 春运/n 期间/f ，/w 铁路/n 单/b 日/b 旅客/n 发送量/n 最高/a 可以/v 在/p [1000/m 万/d 人次/qv]/mq 以上/f 
●/w 今年/t 春运/n [网络/n 售票/vn]/nz 量/n 将/d 超过/v [1/m ./w 2/m 亿/m 张/q]/mq 
“/w 技术/n 黄牛/n ”/w 紧俏/a 车票/n 连/ulian 买/v 两张/mq 
以往/t 在线/vn 下/f 从事/vi 火车票/n 倒卖/v 的/ude1 “/w 黄牛党/n ”/w 正在/d 转战/v 网络/n 。/w 一秒钟/nz 内/f ,/w “/w 黄牛/n ”/w 使用/v 的/ude1 专业/n 版/n 刷票/nz 软件/n 可以/v 执行/vn 包括/v 提交/v 订单/n 、/w 识别/v 验证码/nz 等/udeng 一系列/b 动作/n 。/w 
法律/n 争议/vn ：/w 代购/v 还是/c 倒卖/v ？/w 
助人为乐/vl ，/w 还是/c 黄牛/n 倒卖/v ？/w 面对/v 收钱/v 代/q 人/n “/w 刷票/nz ”/w 这/rzv 一/m 行为/n ，/w [广州/ns 铁路/n 公安局/nis]/nto 相关/vn 负责人/nnt 日前/t 再次/d 明确/a ，/w “/w 代/q 刷/v 代/q 取/v ”/w 行为/n 仍/d 有可能/nz 触犯/v 刑法/n 规定/n 。/w 
“/w 所谓/v 倒卖/v ，/w 是/vshi 我国/n 法律/n 中/f 特有/b 的/ude1 表述/vn 。/w 是/vshi 指/v 未经/d 官方/n 批准/v ，/w 通过/p 投机/v 手段/n ，/w 以/p 大大/d 高于/v 标价/n 的/ude1 价格/n 出售/v 。/w ”/w 广东/ns 坚信/v [律师/nnt 事务所/nis]/nis 主任/nnt 成/v 尉冰/nr 表示/v ，/w 主观/a 上/f 有/vyou 牟取/v 非法/b 利益/n 的/ude1 目的/n ，/w 客观/a 上/f 实施/v 了/ule 倒卖/v 行为/n ，/w 是/vshi 构成/v 此/rzs 罪/n 的/ude1 两个/mq 核心/n 必备/v 要件/n 。/w 
伪造/v 身份/n 信息/n 成为/v “/w 黄牛/n ”/w 抢/v 票/n 的/ude1 有力/a 工具/n 。/w 猎豹/n [技术/n 人员/n]/nnt 建议/n ,/w [铁路/n 部门/n]/nz 首先/d 应当/v 尽快/d 完善/v 火车/n [售票/vn 系统/n]/nz 与/cc [身份/n 验证/v]/nz 系统/n 的/ude1 对接/vn 。/w 此外/c ,/w 业内人士/n 建议/n ,/w 在/p 技术/n 上/f ,/w 12306/m 网站/n 可以/v 修改/vn 验证码/nz 机制/n ,/w 采用/v 人工智能/n 验证码/nz 。/w 比如/v ,/w “/w 足球/n 和/cc 乒乓球/n 哪个/ry 大/a ?/w ”/w 用户/n 需要/v 输入/vn 中文/nz 答案/n 。/w 此类/r 验证码/nz 机器/n 难/a 识别/vn ,/w 从而/c 保障/vn 普通/a 购票/v 者/k 的/ude1 诉求/v 。/w 
