人民网/nz 乌鲁木齐/ns 1月12日/t 电/n （/w 赵婷/nr ）/w 1月12日/t ，/w 为期/vi [3/m 天/qt]/mq 半/m 的/ude1 乌鲁木齐市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p 圆满完成/v 各项/r 议程/n 后/f 顺利/ad 闭幕/vi 。/w 伊力哈/nr 木·沙比尔/nrf 当选/v 乌鲁木齐市/ns 市长/nnt 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 、/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 朱海仑/nr 等/udeng 乌鲁木齐市/ns 领导/n [出席/v 会议/n]/nz 。/w 
大会/n 执行主席/nnt 、/w 主席团/nis [常务/b 主席/nnt]/nnt 朱海仑/nr [主持/v 会议/n]/nz 。/w 大会/n 应/v 到/v [345/m 名/q]/mq ，/w 因/p 事/n 因病/d 实/ad 到/v [311/m 名/q]/mq ，/w 符合/v 法定人数/n 。/w 
大会/n 依次/d 表决/v 通过/p 了/ule [乌鲁木齐市/ns 人民政府/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 乌鲁木齐市/ns 2013年/t [国民经济/n 和/cc 社会/n 发展/vn 计划/n]/nz [执行/v 情况/n]/nz 及/cc 2014年/t 计划/n 的/ude1 决议/n ；/w 关于/p 乌鲁木齐市/ns 2013年/t 财政/n [预算/n 执行/v 情况/n]/nz 和/cc 2014年/t [财政/n 预算/n]/nz 的/ude1 决议/n ；/w 关于/p [市/n 人大常委会/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 关于/p 市/n [中级/b 人民法院/nis]/nt 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 关于/p [市/n 人民检察院/nis]/nz 工作报告/v 的/ude1 决议/n ；/w 《/w [乌鲁木齐市/ns 人民/n 代表大会/n]/nt [议事/vn 规则/n]/nz （/w 修正案/n ）/w 》/w 。/w 
最后/f ，/w 朱海仑/nr 宣布/v 乌鲁木齐市/ns [第/m 十五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第三/m 次/qv]/mq 会议/n 圆满/a 闭幕/vi 。/w 
