11日/t ，/w 省/n 十一届/n [政协/nis 常委会/nis]/nt [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 闭幕/vi ，/w 会议/n 审议/v 通过/p 的/ude1 政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [陕西省/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 日程/n 显示/v ，/w 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 1月13日/t 开幕/vi ，/w 18日/t 上午/t 闭幕/vi ，/w 会期/n [五/m 天/qt]/mq 半/m 。/w 
政协/nis [第/m 十一届/n]/nz [陕西省/ns 委员会/nis]/nt 第二次/mq 会议/n 日程/n 显示/v ，/w 13日/t 上午/t 开幕/vi ，/w 14日/t 列席/v 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 开幕/vi 大会/n ，/w 听取/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 。/w 在/p 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 期间/f ，/w 还/d 将/d 举行/v 专题/n (/w 联组/vn )/w 讨论/v ：/w 深化/v [经济/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 建设/vn “/w 富裕/a 陕西/ns ”/w ；/w [深化/v 文化/n 体制/n 改革/vn]/nz ，/w 建设/vn “/w 文化/n 强/a 省/n ”/w ；/w 深化/v 社会/n 体制改革/v ，/w 建设/vn “/w 和谐/a 陕西/ns ”/w ；/w 深化/v [生态/n 文明/n]/nz 体制改革/v ，/w 建设/vn “/w 美丽/a 陕西/ns ”/w ；/w 加强/v [城镇化/vn 建设/vn]/nz ，/w 促进/v [城乡/n 统筹/vd]/nz 发展/vn 。/w 1月18日/t 上午/t ，/w 省/n [政协/nis 十一届/n 二/m 次/qv 会议/n]/nz 闭幕/vi 。/w (/w 记者/nnt 周艳涛/nr )/w 
