1月11日/t 晚/tg ，/w 2013/m 年度/n CCTV/x [体坛/n 风云人物/n]/nz 颁奖/vn 晚会/n 在/p [北京/ns 万事达/nz 中心/nis]/nt 举行/v ，/w 林丹/nr 和/cc 李娜/nr 分获/v 最佳/z 男女/n 运动员/nnt 奖/n ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 也/d 摘走/v 两个/mq 奖项/n ，/w 成为/v 赢家/n 。/w 中新网/nz 记者/nnt 金硕/nr 摄/vg 。/w 
1月11日/t 晚/tg ，/w 2013/m 年度/n CCTV/x [体坛/n 风云人物/n]/nz 颁奖/vn 晚会/n 在/p [北京/ns 万事达/nz 中心/nis]/nt 举行/v ，/w 林丹/nr 和/cc 李娜/nr 分获/v 最佳/z 男女/n 运动员/nnt 奖/n ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 也/d 摘走/v 两个/mq 奖项/n ，/w 成为/v 赢家/n 。/w 
经过/p 几个月/mq 的/ude1 准备/vn ，/w 2013年/t “/w [体坛/n 风云人物/n]/nz ”/w 大奖/n 在/p 上个月/t 公布/v 了/ule 初选/v 结果/n ，/w [10/m 个/q]/mq 奖项/n 的/ude1 候选人/nnt 正式/ad 公布/v ，/w 最终/d 获奖者/n 将/d 在/p [5/m 个/q]/mq 候选人/nnt 之中/f 产生/v 。/w 不过/c ，/w 鉴于/p 郑智/nr 荣获/v [亚洲/ns 足球/n 先生/n]/nz ，/w 组委会/nis 经过/p 投票/vi 推举/v 郑智/nr 成为/v 最佳/z 男/b 运动员/nnt 的/ude1 候选/b 。/w 这份/r 最终/d 的/ude1 [候选人/nnt 名单/n]/nz ，/w 汇集/v 了/ule [中国/ns 体育/n]/nz 在/p 2013年/t 的/ude1 方方面面/n ，/w 唯一/b 的/ude1 例外/vn ，/w 是/vshi “/w 泳池/n 王者/n ”/w 孙杨/nr 因为/c 负面/b 消息/n 没/d 能/v 入选/vn 。/w 
今晚/t 6时/t 开始/v ，/w 各路/r 体坛/n 明星/nnd 纷纷/d 走上/v 晚会/n “/w 红地毯/nz ”/w ，/w 在/p 签名/vi 栏/n 上/f 亲手/d 留下/v 印记/n 。/w 7时30分/t ，/w 颁奖/vn 仪式/n 准时/ad 开始/v 。/w 首先/d 揭晓/vi 的/ude1 ，/w 是/vshi 年度/n 最佳/z 新人奖/nz ，/w 2013年/t 获得/v [钻石/n 联赛/n]/nz 上海站/ns 跳远/vn 冠军/nnt 的/ude1 李金哲/nr 击败/v 武磊/nr 等/udeng 人/n 获奖/vn ：/w “/w 有些/rz 遗憾/a ，/w 已经/d [24/m 岁/qt]/mq 才/d 拿到/v 这个/rz 奖/n 。/w 拿到/v 这个/rz 奖项/n 仅仅/d 是/vshi 开始/v ，/w 我/rr 要/v 感谢/vn 所有/b 人/n 的/ude1 支持/vn ，/w 感谢/v 我/rr 的/ude1 父母/n ，/w 有/vyou 他们/rr 才/d 有/vyou 我/rr 的/ude1 现在/t 。/w ”/w 
远在/v 英国/ns 备战/vi 大师/nnt 杯赛/n 的/ude1 丁俊晖/nr 荣膺/v 最佳/z 非/b 奥/b 项目/n 运动员/nnt 奖/n ，/w 他/rr 的/ude1 父亲/n 来到/v 现场/s 替/p 他/rr 领奖/vi 。/w 通过/p 视频/n 连线/v 的/ude1 方式/n ，/w 丁俊晖/nr 称/v 获奖/vn 是/vshi 对/p 斯诺克/nrf 运动/vn 的/ude1 肯定/vn 。/w 
[中国/ns 足球/n]/nz 无疑/d 成为/v 本次/r 典礼/n 的/ude1 一大/n 赢家/n ，/w 里/f 皮/n 力/n 压/v 李琰/nr 、/w 郎平/nr 等/udeng 名帅/nz 被/pbei 评为/v [最佳/z 教练/nnt]/nz ，/w [广州/ns 恒大/nz 足球队/nis]/nt 赢得/v 最佳/z 运动/vn 团队/n 奖/n 。/w [广州/ns 恒/ag 大队/nis]/nt 队长/nnt 郑智/nr 作为/p 代表/nnt 领走/nz 两个/mq 奖杯/n 。/w 近年来/dl ，/w [中国/ns 足球/n]/nz 罕/ag 有/vyou 机会/n 与/cc 年终/t 体育/n 大奖/n 结缘/vi ，/w 恒大/nz 2013年/t 卓著/a 的/ude1 战绩/n 让/v 他们/rr 改变/v 了/ule “/w 传统/n ”/w 。/w 在/p 主持人/nnt 张斌/nr 的/ude1 提问/vn 下/f ，/w 郑智/nr 表示/v ，/w 希望/v 国家队/nis 也/d 能/v 为/p [中国/ns 足球/n]/nz 带来/v 欢乐/a 。/w 
在/p 最佳/z 男女/n 运动员/nnt 的/ude1 评比/vn 中/f ，/w 林丹/nr 和/cc 李娜/nr 脱颖而出/vl ，/w 其中/rz 林丹/nr 的/ude1 获奖/vn 颇/d 有些/rz 意外/a ，/w 他/rr 力/n 压/v 张继科/nr 、/w 郑智/nr 等/udeng 热门/a 人选/n ，/w 再一次/mq 证明了/v 自己/rr “/w 体坛/n 一哥/nz ”/w 的/ude1 实力/n 。/w 美中不足/bl 的/ude1 是/vshi ，/w 林丹/nr 和/cc 李娜/nr 都/d 未能/v 出现/vn 在/p 颁奖/vn 仪式/n 的/ude1 现场/s ，/w 张斌/nr 开玩笑/vi 地/ude2 说/v ：/w “/w 希望/v 林丹/nr 亲自/d 来/vf CCTV/x 领走/nz 奖杯/n 。/w ”/w 
正在/d 备战/vi 澳网/n 的/ude1 李娜/nr 通过/p 视频/n 表示/v ：/w “/w 我/rr 希望/v 上面/f 刻/v 上/f 我/rr 的/ude1 教练/nnt 卡洛斯/nrf 的/ude1 名字/n ，/w 他/rr 是/vshi 一位/mq 功不可没/vl 的/ude1 教练/nnt 。/w ”/w 
