1月2日/t 下午/t ，/w [镜湖区/ns 妇联/nis]/nt 、/w 区/n 文明办/nis 、/w [区直/n 机关/n]/nz 党工委/nis 和/cc [芜湖/ns 教育/vn 电视台/nis]/nt 在/p 镜湖区/ns [文体/n 活动/vn]/nz 中心/nis 联合/vd 举办/v “/w 2013/m 芜湖市/ns 十大/mq 女杰/n 之/uzhi 巾帼/b 微笑/vi 天使/n ”/w 镜湖区/ns 选拔赛/n ，/w 评选/vn 出/vf “/w 2013/m 镜湖区/ns 十大/mq 女杰/n 之/uzhi 巾帼/b 微笑/vi 天使/n ”/w 。/w 
2013年12月11日/t —/w 31日/t 期间/f ，/w 经过/p 有序/a 组织/n 和/cc 动员/v ，/w 来自/v 教育/vn 、/w 卫生/an 、/w 市容/n 、/w 政法/n 等/udeng 领域/n 和/cc 区/n 各/rz 妇委会/nis 单位/n 、/w 区/n 各/rz 相关/vn [文明/n 单位/n]/nz 的/ude1 [15/m 名/q]/mq 优秀/a 选手/n 经/p 推荐/v 参加/v 了/ule 区级/b 选拔赛/n 活动/vn 。/w 她们/rr 当中/f ，/w 既有/v 辛勤/ad 耕耘/vi 、/w 教书育人/vl 的/ude1 教师/nnt ，/w 又/d 有/vyou 任劳任怨/vl 、/w 默默/d 工作/vn 的/ude1 [城市/n 美容师/nnt]/nz ；/w 既有/v 用心/ad 服务/vn 、/w 热心/a 为民/v 的/ude1 基层/n 派出所/nis [社区/n 民警/nnt]/nnt ；/w 又/d 有/vyou 柔情/n 执法/vn 、/w 巾帼/b 不/d 让/v 须眉/n 的/ude1 女/b 市容/n 队员/nnt ；/w 既有/v 关注/vn 百姓/n 健康/a 、/w 服务/v 百姓/n 的/ude1 基层/n [卫生/an 服务站/nis]/nt 的/ude1 护士/nnt ，/w 又/d 有/vyou 把/pba 群众/n 满意/v 当作/v 最大/gm 的/ude1 褒奖/vn 的/ude1 [公共/b 服务/vn]/nz 中心/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt …/w …/w 
该/rz 活动/vn 的/ude1 举办/vn 充分/ad 展现/v 了/ule 镜湖区/ns 服务/vn 窗口/s 女性/n 良好/a 的/ude1 综合/vn 素养/n ，/w 将/d 进一步/d 优化/v 镜湖区/ns 各行各业/n 窗口/s 服务/v 环境/n 、/w 强化/v [服务/vn 意识/n]/nz 、/w 规范/v 服务/vn 制度/n 、/w 提高/v 服务/vn 能力/n 和/cc 水平/n ，/w 稳步/d 提升/v 窗口/s 单位/n [社会化/vn 服务/vn]/nz 质量/n ，/w 营造/v 文明/n 、/w 务实/vi 、/w 规范/v 、/w 高效/b 、/w 和谐/a 的/ude1 服务/vn 氛围/n ，/w 树立/v 良好/a 的/ude1 窗口/s 形象/n ，/w 激励/vn 广大/b 妇女/n 积极/ad 投身/v 巾帼/b 服务/vn 活动/vn ，/w 为/p 争创/v [全国/n 文明/n 城市/n]/nz ，/w 建设/vn 繁荣/an 、/w 秀美/a 、/w 人文/n 、/w 和谐/a 、/w 幸福/a 的/ude1 “/w [五/m 型/k]/mq 镜湖/nz ”/w 做出/v 积极/ad 的/ude1 贡献/n 。/w （/w 王萍/nr ）/w 
