拍卖会/n 现场/s （/w 央/vg 广/a 网/n 记者/nnt 刘飞/nr 摄/vg ）/w 
央/vg 广/a 网/n 宜宾/ns 1月12日/t 消息/n （/w 记者/nnt 刘飞/nr ）/w 据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [五粮液/nf 集团/nis]/ntc 公车/n 拍卖/vn 进入/v [第二/m 场/qv]/mq 。/w 今天/t ，/w [四川/ns 宜宾/ns 五粮液/nf 集团/nis]/nt 共/d 拍卖/v 车辆/n [85/m 台/q]/mq ，/w 流拍/nz [1/m 辆/q]/mq ，/w 成交/v 总额/n 是/vshi [628/m ./w 5/m 万元/q]/mq 。/w 
而/cc 五粮液/nf 员工/n 、/w 宜宾/ns 市民/n 、/w 外地/s 赶来/vi 的/ude1 人/n ，/w 各类/r 竞买/v 者/k 都/d 对/p 着/uzhe 拍卖/v 目录/n ，/w 仔细/ad 看着/v 自己/rr 心仪/v 的/ude1 那个/rz 目标/n ，/w 攥着/nz 手中/s 小小的/z 竞价/v 号牌/nz 。/w 其实/d 拍卖/vn 的/ude1 方式/n 、/w 竞买/v 的/ude1 方式/n 对于/p 咱/rr 中国人/n 大部分/n 人/n 来说/uls 还是/c 比较/d 新鲜/a 的/ude1 ，/w 攥着/nz 这个/rz 手中/s 难免/v 有点/d 紧张/a ，/w 因为/c 五粮液/nf 员工/n 也/d 可/v 参与/vn 到/v 拍卖/vn 当中/f 。/w 此前/t 就/d 有/vyou 舆论/n 质疑/vn 说/v ，/w 这个/rz 拍卖会/n 不会/v 成为/v 五粮液/nf 员工/n 的/ude1 内部/f 福利/n ？/w 有/vyou 没有/v 可能/v 我们/rr 都/d 参加/v 不/d 了/ule ，/w 他们/rr 就/d 低价/n 成交/v 了/ule 呢/y ？/w 那么/c ，/w 拍卖/vn 进行/vn 到/v 现在/t ，/w 情况/n 如何/ryv ？/w 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w 五粮液/nf 职工/nnt 李先生/nr ，/w 以/p [17/m 万元/q]/mq 的/ude1 价格/n 拍/v 下/f 了/ule 一辆/mq [丰田/nz 凯美瑞/nrf]/nz 。/w 而/cc 这/rzv 辆/q 就是/v 他/rr 在/p [公车/n 改革/vn]/nz 前/f 的/ude1 工作/vn 用车/n 。/w 
李先生/nr ：/w 关键/n 是/vshi 我/rr 自己/rr 开/v 的/ude1 车/n ，/w 我/rr 拍/v 回来/v 的/ude1 ，/w 价格/n 适中/a ，/w 偏高/d 一点/mq 。/w 
李先生/nr ：/w 我/rr 很/d 前/f 嘛/y 。/w 第一天/mq 就/d 去/vf 报名/vi 了/ule 。/w 公司/nis 要求/n 公布/v 以后/f 就/d 知道/v 这个/rz ，/w 公司/nis 出/vf 了/ule 文件/n 的/ude1 。/w 
对于/p 报名/vi 的/ude1 情况/n ，/w 车/n 改/v 工作/vn 负责人/nnt 、/w [五粮液/nf 集团/nis]/ntc [副/b 总经理/nnt]/nnt 唐伯超/nr 说/v ：/w 都/d 是/vshi 公平/a 的/ude1 。/w 
唐伯超/nr ：/w 我/rr 知道/v 有/vyou 五粮液/nf 员工/n 就/d 没/d 报/n 上/f 名/q 。/w 他们/rr 没有/v 时间/n 。/w 前/f 两天/mq ，/w 报名/vi 的/ude1 时候/n 他们/rr 都/d 不/d 着急/a ，/w 后来/t 排队/vi ，/w 没/d 报/n 上/f 名/q 的/ude1 都/d 有/vyou 。/w 
