新年伊始/bl ，/w [芜湖/ns 市直/b 机关/n 工委/nis]/nt 陈军/nr 书记/nnt 一行/n 来到/v 双/q 联系点/n —/w —/w [红梅/n 社区/n]/ns ，/w 深入/ad 开展/v 双/q 联系/v 共建/vn [美好/a 家园/n]/nz 活动/vn 。/w 
在/p [红梅/n 社区/n]/ns ，/w 陈军/nr 书记/nnt 一行/n 和/cc [社区/n 两委/n]/nz 班子/n 召开/v 了/ule 发展/v 恳谈会/n ，/w 畅谈/v 如何/ryv 深化/v 双/q 联系/v 工作/vn ，/w 共同/d 谋划/v 2014年/t 社区/n 党建/n 工作/vn 新思路/nz ，/w 推动/v 社区/n 发展/vn ，/w 共建/v [美好/a 家园/n]/nz 。/w [市直/b 机关/n 工委/nis]/nz 领导/n 和/cc 社区/n [一米/mq 阳光/n]/nz 党员/nnt 志愿者/nnt 们/k 一起/s ，/w 肩扛/v 扫帚/n ，/w 共同/d 清扫/v 保兴/nrf 垾/nz 红梅/n 段/q ，/w 为/p 建设/v [美好/a 家园/n]/nz 做/v 了/ule 一件/mq 实事/n 。/w 随后/d ，/w 陈军/nr 一行/n 还/d 集中/v 走访/vn 了/ule 双/q 联系户/n ，/w 为/p 每一个/mq 联系户/n 送/v 上/f 大米/nf 、/w 油/n 等/udeng 慰问品/n ，/w 同时/c 送/v 上/f 了/ule [新年/t 祝福/vn]/nz ，/w 祝/v 他们/rr [新年/t 快乐/a]/nz 、/w 健康/a 、/w 幸福/a 。/w （/w 王红/nr ）/w 
