年轻时/nz 的/ude1 江青/nr 
徐明清/nr 记得/v ，/w 那一天/mq ，/w 田沅/nr 忽然/d 陪着/v 一位/mq 山东/ns 姑娘/n 来到/v 工学/n 团/n 。/w 她/rr 细/a 高个子/n ，/w 穿/v 一件/mq 蓝布/n 旗袍/n ，/w 长得/v 俊俏/a 而/cc 性情/n 活泼/a 。/w 这/rzv 姑娘/n 就是/v 李云鹤/nr ，/w 即/v 后来/t 的/ude1 江青/nr ，/w 而/cc 当时/t 的/ude1 名字/n 叫/vi 李鹤/nr 。/w 
徐明清/nr 那时/rzt 的/ude1 名字/n 叫/vi 徐一冰/nr ，/w 虽然/c 她/rr 只/d 比/p 江青/nr 大/a [三/m 岁/qt]/mq ，/w 政治/n 上/f 却/d 比/p 江青/nr 成熟/a 得/ude3 多/a 。/w 她/rr 不仅/c 领导/n 着/uzhe “/w [晨/tg 更/d 工学/n 团/n]/nz ”/w ，/w 而且/c 还是/c 上海/ns “/w 左翼/nis 教育工作者/nnt 联盟/nis ”/w 的/ude1 常委/nnt 。/w 
田沅/nr 介绍/v 说/v ，/w 李鹤刚/nr 从/p 山东/ns 来/vf 上海/ns ，/w 想/v 在/p 工学/n 团/n 谋/v 点/qt 事/n 。/w 徐明清/nr 看/v 江青/nr 不仅/c 识字/vi ，/w 还/d 能/v 唱歌/vn 、/w 演戏/vi ，/w 工学/n 团/n 当时/t 正好/z 缺/v 教员/nnt ，/w 就/d 把/pba 她/rr 留/v 了/ule 下来/vf 。/w 最初/d ，/w 徐明清/nr 分配/v 江青/nr 在/p 店员/nnt 识字班/n 当/p 教员/nnt ，/w 教/v 唱歌/vn ，/w 辅导/vn 识字/vi 、/w 读书/vi 。/w 
工学/n 团/n 其实/d 是/vshi 个/q 很/d 松散/a 的/ude1 组织/n ，/w 并非/v 正规/a 学校/nis 。/w 最初/d 只是/d 借用/v 陈/vg 更/d 村/n [几/d 间/f]/mq 农舍/n 办学/vn ，/w 非常/d 简陋/a ，/w 经费/n 也/d 极/d 拮据/a ，/w 靠/v 着/uzhe 一位/mq “/w 交际/vn 家/q ”/w 、/w [上海/ns 商务/n 印书馆/n]/nt 交际/vn 股/q 的/ude1 股长/nnt 黄警顽/nr 在/p 外/f 募捐/vn ，/w 使/v “/w 晨/tg 更/d ”/w 得以/v 维持/vn 。/w 
“/w [晨/tg 更/d 工学/n 团/n]/nz ”/w 的/ude1 教员/nnt 们/k ，/w 当时/t 只有/c 一碗/mq 饭/n 吃/v ，/w 并/cc 没有/v 工资/n 。/w 江青/nr 在/p 那里/rzs 除了/p 教学/vn 员/ng 认字/vi 外/f ，/w 还/d 和/cc 田沅/nr 一起/s ，/w 编演/v 一些/mq 小/a 节目/n ，/w 诸如/v 田汉/nr 编剧/nnt 的/ude1 《/w 放下/v 你/rr 的/ude1 鞭子/n 》/w 等/udeng ，/w 组织/n 学员/nnt 到/v 附近/f 农村/n 演出/vn ，/w 宣传/v 抗日救亡/n 。/w 
当时/t [晨/tg 更/d 工学/n 团/n]/nz 里/f 的/ude1 女/b 教员/nnt 并不/d 多/a ，/w 只有/c 徐明清/nr 、/w 江青/nr 和/cc 一个/mq 名叫/v 李素贞/nr 的/ude1 宁波/ns 姑娘/n 。/w 她们/rr [三/m 人/n]/mq 同住/v 在/p 那/rzv 座/q 小/a 楼顶/n 上/f 的/ude1 阁楼/n ，/w 每天/r 爬着/nz 竹/ng 扶梯/n 上去/vf 。/w 小阁/nz 楼上/s 只有/c [一/d 扇/q]/mq 老虎窗/nz ，/w 没有/v 床/n ，/w [三/m 个/q]/mq 姑娘/n 在/p 木楼板/nz 上铺/n 了/ule 草席/n 就/d 可以/v 睡觉/vi 。/w 
[三/m 个/q]/mq 女/b 教员/nnt 的/ude1 关系/n 很/d 融洽/a 。/w 彼此/rr 称呼/n 都/d 很/d 亲切/a 。/w 江青/nr 叫/vi 徐明清/nr “/w 一/m 冰/n ”/w ，/w 徐唤/nr 江青/nr “/w 小李/nz ”/w ，/w 而/cc 对/p 李素贞/nr ，/w 她俩/r 都/d 称呼/n “/w 宁波/ns 李/ng ”/w ，/w “/w 宁波/ns 李/ng ”/w 是/vshi 共青团员/n ，/w 受/v 徐明清/nr 领导/n ，/w 江青/nr 因为/c 没有/v 组织关系/n ，/w 只是/d 作为/p 徐明清/nr 手下/s 的/ude1 一名/mq 普通/a 教员/nnt 、/w [进步/vn 青年/n]/nz ，/w 没有/v 参加/v 党组织/n 的/ude1 活动/vn ，/w 因为/c 她/rr 会/v 演戏/vi ，/w 当时/t 参加/v 了/ule “/w 剧联/nz ”/w ，/w 后来/t 又/d 参加/v 了/ule “/w 教/v 联/vg ”/w 。/w 
天天/d 生活/vn 在/p 一起/s ，/w 徐明清/nr 和/cc 江青/nr 慢慢/d 熟悉/v 起来/vf ，/w 当时/t 江青/nr 一头/d 短发/n ，/w 一身/n 蓝布/n 旗袍/n ，/w 从不/d 涂脂抹粉/vl 。/w 徐明清/nr 记得/v ，/w 江青/nr 那时/rzt 很/d 活泼/a ，/w 教/v 唱歌/vn 、/w 演戏/vi ，/w 跟/p 女友/n 们/k 相处/vi 得/ude3 不错/a 。/w 
可是/c 每当/p 一/m 回到/v 小/a 阁楼/n 里/f ，/w 江青/nr 往往/d 就/d 判若两人/vl ，/w 常常/d 独自/d 唉声叹气/vl ，/w 久久/d 凝视/v 着/uzhe 北方/s ，/w 一言不发/vl 。/w 徐明清/nr 看出/v 她/rr 有/vyou 心事/n ，/w 但/c 又/d 不/d 便于/v 问/vn 她/rr 。/w 有时/d ，/w 江青/nr 从/p 身边/s 掏出/v 一封信/mq ，/w 细细/d 地/ude2 看/v ，/w 看完/v 又/d 收/v 了/ule 起来/vf 。/w 
很/d 偶然/a ，/w 有/vyou 一次/mq 这/rzv 封信/q 掉/v 在/p 了/ule 小/a 阁楼/n 的/ude1 地板/n 上/f ，/w 徐明清/nr 拾/v 了/ule 起来/vf 。/w 出于/v 好奇/a ，/w 也/d 出于/v 想/v 了解/vn 江青/nr 究竟/d 为何/ryv 苦闷/an ，/w 她/rr 打开/v 了/ule 这/rzv 封信/q 。/w 一边看/nz ，/w 一边/d 不由得/d 大笑/v 起来/vf 。/w 
许多/mq 年/qt 过去/vf 了/ule ，/w 但/c 徐明清/nr 仍/d 记得/v ，/w 那/rzv 封信/q 开头/n 的/ude1 称呼/n 是/vshi “/w 进/vf 子/ng ”/w 两字/mq (/w 江青/nr 的/ude1 原名/n 李进孩/nr ，/w 又叫/v 李进/nr )/w ，/w 落款/n 是/vshi “/w 小/a 俞/nz ”/w 。/w 虽然/c 时隔/v [七十/m 多年/mq]/mq ，/w 信/n 的/ude1 原文/n 大多/d 不/d 记得/v 了/ule ，/w 但/c 信/n 中/f 有/vyou 一句/mq ，/w 她/rr 印象/n 很深/d ：/w “/w 你/rr 是/vshi 我/rr 心中/s 的/ude1 太阳/n 。/w ”/w 一/m 看/v 这/rzv 封信/q ，/w 徐明清/nr 明白/v 了/ule 江青/nr 为什么/ryv 苦闷/an 。/w 
当/p 徐明清/nr 把/pba 信交/nz 还给/v 江青/nr 时/ng ，/w 问起/v 了/ule 小/a 俞/nz ，/w 江青/nr 也/d 道出/v 了/ule 心里话/n 。/w “/w 小/a 俞/nz 是/vshi 我/rr 的/ude1 爱人/n 。/w 这/rzv 封信/q ，/w 是/vshi 我们/rr 谈恋爱/nz 时/ng ，/w 他/rr 写/v 给/p 我/rr 的/ude1 。/w 我们/rr [结婚/vi 以后/f]/nz ，/w 他/rr 被捕/vi 了/ule ，/w 我/rr 不/d 知道/v 他/rr 现在/t 究竟/d 在/p 哪里/rys ！/w 非常/d 想念/v 。/w ”/w 
徐明清/nr 好言/v 劝慰/vn 了/ule 江青/nr 一阵/mq ，/w 要/v 她/rr 不要/d 过于/d 担忧/v ，/w [一切/rz 都会/n 好/a]/nz 起来/vf 的/ude1 。/w 但/c 当时/t 徐明清/nr 对/p 江青/nr 的/ude1 身世/n 和/cc 来/vf “/w 晨/tg 更/d ”/w 前/f 的/ude1 经历/n 并不/d 清楚/a ，/w 直到/v 后来/t ，/w 才/d 慢慢/d 知晓/v 了/ule 这些/rz 谜/ng 。/w 
江青/nr 1914年/t 出生于/v [山东/ns 诸城/ns]/ns 东关/ns 一个/mq 手工业者/nnd 家庭/n ，/w 乳名/n 李进孩/nr ，/w 自/p 上/f 小学/nis 时/ng ，/w 校长/nnt 看/v 她/rr 长得/v 又/d 高/a 又瘦/nz ，/w 双腿/n 细长/z ，/w 故/c 给/p 她/rr 取/v 了/ule 学名/n “/w 李云鹤/nr ”/w 。/w 她/rr 父亲/n 李德文/nr 以/p 木匠/nnd 为/p 业/ng ，/w 在/p 县城/n 开/v 了/ule 个/q 木匠/nnd 铺/v 。/w 娶/v 了/ule [两个/mq 妻子/n]/nz ，/w 李云鹤/nr 为/p 庶出/b 。/w 
1926年/t ，/w 李云鹤/nr 的/ude1 母亲/n 因/p 不堪/v 丈夫/n 的/ude1 粗暴/a 打骂/v ，/w 带着/vn [12/m 岁/qt]/mq 的/ude1 女儿/n 离开了/v 诸城/ns ，/w 投奔/v 亲戚/n ，/w 又/d 随/p 亲戚/n 从/p 天津/ns 到/v 了/ule 济南/ns 。/w 为了/p 长久/a 生计/n ，/w 李云鹤/nr 在/p 济南/ns 报考/v 了/ule [山东省/ns 实验/vn 话剧院/nis]/nt ，/w 并/cc 学习/v 了/ule 话剧/n 和/cc [古典/b 音乐/n]/nz 等/udeng 。/w 在/p 这里/rzs ，/w 她/rr 结识/v 了/ule 当时/t 颇具/v 社会/n 声望/n 的/ude1 剧院/nis 院长/nnt 兼/v [青岛/ns 大学/nis]/ntu 教务长/nnt 的/ude1 赵太侔/nr 。/w 一年/mq 多/a 后/f ，/w 在/p 北平/ns 演出/vn 受挫/vi 的/ude1 江青/nr 不得已/a 返回/v 济南/ns ，/w 通过/p 赵太侔/nr 的/ude1 关系/n ，/w 进入/v [青岛/ns 大学/nis 图书馆/nis]/nt 当/p 了/ule 一名/mq 管理员/nnt ，/w 同时/c 在/p 中文系/nis 旁听/v 。/w 
就/d 在/p 这时/rzt ，/w [青岛/ns 大学/nis]/ntu 一个/mq 物理系/nit 的/ude1 [19/m 岁/qt]/mq 的/ude1 学生/nnt ，/w 深刻/a 影响/vn 了/ule 江青/nr 的/ude1 一生/n 。/w 他/rr 就是/v 赵太侔/nr 的/ude1 妻弟/nz 俞启威/nr 。/w 
赵太侔/nr 之/uzhi 妻/ng 俞珊/nr ，/w 是/vshi 当时/t 中国/ns 话剧界/n 的/ude1 明星/nnd “/w 南国社/nz ”/w 成员/nnt 。/w 学/v 了/ule 一段/mq 话剧/n 表演/vn 的/ude1 江青/nr 对/p 俞珊/nr 很/d 羡慕/v ，/w 经常/d 去/vf 看望/v 、/w 请教/v 俞珊/nr 。/w 在/p 俞/nz 家/q 邂逅/v 了/ule 俞珊/nr 的/ude1 弟弟/n 俞启威/nr ，/w 并/cc 和/cc 他/rr 坠入/v 了/ule 爱河/n 。/w 
当时/t 俞/nz 家/q 是/vshi [名门/ns 望族/n]/ns ，/w 俞启威/nr 是/vshi 俞/nz 家/q 老三/n ，/w 人称/n 三/m 少爷/n ，/w 但/c 他/rr 却/d 没有/v 什么/ry 少爷/n 架子/n ，/w 进入/v 大学/nis 后/f ，/w 思想/n 更加/d 倾向/n 进步/vn 。/w 
1931年/t “/w 九·一八/m ”/w 事变/n 后/f ，/w 中国/ns 各地/rzs 掀起/v 了/ule 反对/v 日本/ns 侵略/vn 、/w 反对/v 蒋介石/nr “/w 不/d 抵抗/v 主义/n ”/w 的/ude1 浪潮/n 。/w 俞启威/nr 领导/n [青岛/ns 大学/nis]/ntu 的/ude1 学生/nnt 参加/v 罢课/vi 、/w 去/vf [南京/ns 国民党/n 政府/nis]/nt 请愿/vi ，/w 成为/v 青岛/ns 学运/nz 的/ude1 [领袖/nnt 人物/n]/nz ，/w 并/cc 加入/v 了/ule 中国共产党/nt 。/w 俞启威/nr 的/ude1 行动/vn 直接影响/v 了/ule 江青/nr ，/w 她/rr 的/ude1 思想/n 也/d 渐渐/d 趋向/v 激进/a ，/w 不久/d 也/d 加入/v 了/ule [青岛/ns 左翼/nis]/nt 演员/nnt 同盟/nis —/w —/w “/w [海鸥/n 剧社/n]/nz ”/w 。/w 这时/rzt ，/w 俞启威/nr 和/cc 江青/nr 从/p 热恋/v 转而/c 同居/vi 。/w 
到/v 上海/ns 后/f 不久/d ，/w 江青/nr 便/d 向/p 与/cc 田汉/nr 相/d 熟识/v 的/ude1 俞珊/nr 请求/v 拜见/v 田汉/nr 。/w 著名/a 的/ude1 剧作家/nnd 田汉/nr ，/w 当时/t 是/vshi [上海/ns 左翼/nis 作家/nnt 联盟/nis]/nt 、/w 戏剧家/nnd 联盟/nis 的/ude1 创始人/nnt 和/cc 领导/n ，/w 大名鼎鼎/vl ，/w 江青/nr 想/v 通过/p 这个/rz 关系/n ，/w 投奔/v 到/v 田汉/nr 的/ude1 门下/n 。/w 
在/p 田汉/nr 家/q 暂住/v 了/ule 些/q 日子/n ，/w 田汉/nr 派/v 他/rr 的/ude1 弟弟/n 田沅/nr 照顾/v 江青/nr ，/w 田沅/nr 向/p 哥哥/n 田汉/nr 建议/n ，/w 把/pba 江青/nr 安排/v 到/v “/w [晨/tg 更/d 工学/n 团/n]/nz ”/w 去/vf 工作/vn ，/w 江青/nr 同意/v 了/ule ，/w 于是/cc 才/d 有/vyou 了/ule 前面/f 田沅/nr 陪同/v 江青/nr 来/vf “/w 晨/tg 更/d ”/w 的/ude1 一幕/nz 。/w 俞启威/nr ，/w 也/d 就是/v 给/p 江青/nr 信/n 中/f 落款/n 的/ude1 “/w 小/a 俞/nz ”/w ，/w 后来/t 改名/vi 叫/vi 黄敬/nr ，/w 新中国/nz 建立/v 初期/f ，/w 他/rr 曾任/v 天津市/ns 市长/nnt 、/w 中共/n [天津/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 。/w 
