1月10日/t ，/w 记者/nnt 从/p [安庆市/ns 农委/nis]/nt 获悉/v ，/w 2014年/t 我市/r 首批/n 农机/n 补贴/n 资金/n [5630/m 万元/q]/mq 日前/t 已经/d 市级/b 财政/n 获/v 批/q ，/w 比/p [去年/t 同期/f]/nz 提高/v 了/ule 17%/m 。/w 其中/rz ，/w 桐城/ns [680/m 万元/q]/mq 、/w 怀宁/ns [760/m 万元/q]/mq 、/w 枞阳/ns [750/m 万元/q]/mq 、/w 潜山/ns [720/m 万元/q]/mq 、/w 太湖/ns [550/m 万元/q]/mq 、/w 宿松/nz [710/m 万元/q]/mq 、/w 望江/ns [850/m 万元/q]/mq 、/w 岳西/nr [330/m 万元/q]/mq 、/w 市辖区/n [280/m 万元/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 去年/t 全市/n 农机/n 经营/v 总收入/n 达/v [23/m ./w 78/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 上/f 年/qt 增长/v 了/ule 9.12%/m 。/w 其中/rz ，/w 农机/n 户/q 通过/p 从事/vi 田间/s 作业/vn 、/w [农产品/n 初加工/nz]/nz 、/w 农机/n 运输/vn 以及/cc 农机/n 维修/vn 等/udeng 多项/mq 服务/v 所得/n 总收入/n 达/v [20/m ./w 8/m 亿元/q]/mq ，/w 农机/n 户/q 纯收入/n 达/v [11/m ./w 5/m 亿元/q]/mq ，/w 促进/v 了/ule 农业/n 增产/v 农民/nnt 增收/v 。/w 
