原/b 标题/n ：/w 广州/ns 确诊/v 首例/n 人/n 感染/v 禽流感/nhd 病例/n 
■/w 近日/t ,/w 记者/nnt 暗访/v 广州/ns 部份/n 鸡/n 档/ng ,/w 发现/v 仍/d 有/vyou 生鲜/a 活鸡/n 售卖/v 。/w 新快报/nz 记者/nnt 陈昆仑/nr //w 摄/vg (/w 资料/n 图片/n )/w 
患者/n 系/v 天/qt 河沙/nrf 东/f 市场/n 豆腐/nf 档/ng 主/ag 正在/d 重症/n 室/n 抢救/v 
疫情/n 发生/v 后/f ,/w 广州市/ns 卫生/an 、/w 工商/n 、/w [食品/n 药品/n]/nz 监管/vn 、/w 应急/vn 等/udeng 部门/n 马上/d 积极/ad 行动/vn ,/w 10日/t 晚/tg 连夜/d 对/p 该/rz 市场/n 活/v 禽/ng 进行/vn 扑杀/nz 、/w [无害化/vn 处理/vn]/nz 和/cc 彻底/ad 清洁/a 消毒/vn ,/w 从/p 11日/t 起/vf 该/rz 市场/n 休市/nz [三/m 天/qt]/mq 。/w 目前/t 暂/d 未/d 发现/v [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 、/w 可疑/a 暴露/v 者/k 有/vyou 异常/a 情况/n 。/w 
自/p 2013年8月/t 惠州/ns 报告/n 首例/n 病例/n 以来/f ,/w 截至/v 2014年1月11日/t ,/w 我省/n 共/d 报告/n [14/m 例/n]/mq 病例/n ,/w 已/d 治愈/v [2/m 例/n]/mq ,/w 死亡/vi [1/m 例/n]/mq (/w 居住地/n 为/p 东莞/ns )/w 。/w 
按/p 患者/n 居住地/n 统计/vn ,/w 广州/ns [1/m 例/n]/mq 、/w 深圳/ns [3/m 例/n]/mq 、/w 佛山/ns [4/m 例/n]/mq 、/w 惠州/ns [1/m 例/n]/mq 、/w 东莞/ns [2/m 例/n]/mq 、/w 阳江/ns [3/m 例/n]/mq 。/w 
沙/n 东/f 豆腐/nf 档/ng 主/ag 染病/vi 
病例/n 
根据/p 病例/n [临床/vn 表现/v]/nz 、/w [流行病/n 学史/nz]/nz ,/w 结合/v [实验室/nis 检测/vn]/nz 结果/n ,/w 该/rz 病例/n 为/p 广州市/ns 首例/n 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 本地/rzs 病例/n ,/w 感染源/nz 为/p 天河区/ns 沙/n 东/f 市场/n 邻近/v 活/v 禽/ng 档口/nz 。/w 
“/w 当时/t 他/rr 发烧/vi [40/m ./w 1/m 摄氏度/q]/mq 左右/f ,/w 就诊/vi 几天后/nz ,/w 症状/n 反复/d ,/w [9/m 号/q]/mq 凌晨/t 症状/n 加重/v ,/w 高烧/n 、/w 腰酸背痛/nhd 、/w 咽喉痛/nhd ,/w 后/f 到/v [南方/s 医院/nis]/nth 急诊/n 留观/nz ,/w 收到/v 医院/nis 治疗/vn 。/w ”/w 
诊断/vn 
复核/vn [三/m 次/qv]/mq 后/f 终/d 确诊/v 
昨晚/t 市/n 疾控中心/nit 副主任/nnt 杨智聪/nr 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表示/v ,/w 发现/v 病例/n 后/f ,/w 市/n 疾控中心/nit 连夜/d 反复/d 检测/vn 、/w 复核/vn 了/ule [三/m 次/qv]/mq 确诊/v 这/rzv 例/n 病例/n 。/w 杨智聪/nr 透露/v ,/w 这个/rz 病例/n 被/pbei 收治/v 后/f ,/w 医院/nis 当时/t 就/d 怀疑/v 他/rr 是/vshi 可能/v 患/vn 上/f H7N9/x 禽流感/nhd ,/w 随即/d 对/p 其/rz 作/v 了/ule 采/v 检/ng ,/w 样品/n 随即/d 送往/v 市/n 疾控中心/nit 。/w 
“/w 10日/t 晚上/t 就/d 检测/vn 出来/vf 是/vshi H7N9/x [禽流感/nhd 病毒/n]/nz 阳性/n ,/w 立刻/d 把/pba [情况/n 通报/v]/nz 给/p 天河区/ns 、/w [白云区/ns 政府/nis]/nto ,/w 并/cc 派/v 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 立刻/d 到/v [现场/s 调查/vn]/nz 处理/vn ,/w 11日/t 上午/t 重新/d 复检/nz ,/w 还是/c 阳性/n ,/w 立即/d 送到/v 省疾/nz 控/v 复核/vn ,/w 结果/n 与/cc 市/n 疾/ag 控/v 核查/vn 结果/n 一致/a 。/w ”/w 杨智聪/nr 说/v ,/w 经过/p [三/m 道/qv]/mq 复核/vn ,/w 专家/nnt 们/k 根据/p 患者/n 症状/n 、/w [流行病/n 学史/nz]/nz 、/w 实验室/nis 结果/n 确诊/v 其/rz 为/p 广州市/ns 本地/rzs 首例/n H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
防/v 控/vn 
天河/n 展开/v 应急/vn 监测/vn 
杨智聪/nr 还/d 说/v ,/w 调查/vn 这个/rz 病人/n 总共/d 发现/v 其/rz [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 有/vyou [39/m 人/n]/mq ,/w 包括/v 家人/n 、/w 他/rr 的/ude1 接诊/vn [医务/b 人员/n]/nz 、/w 朋友/n ,/w 包括/v 他/rr 两名/mq 幼儿/n 。/w “/w 这/rzv [39/m 人/n]/mq 已经/d 全部/m 造册/v 登记/vn 、/w 采/v 咽/v 拭/vg 纸/n ,/w 11日/t 下午/t 结果/n 出来/vf ,/w 样品/n 病毒/n 全部/m 阴性/n 。/w 没有/v 发烧/vn 、/w 肺炎/nhd 等/udeng [流感/n 样/ng 症状/n]/nhd ,/w 没有/v 出现/vn 异常/a 症状/n 。/w ”/w 杨智聪/nr 说/v 。/w 
[天河区/ns 政府/nis]/nto 也/d 立刻/d 行动/vn 组织/n 工商/n 、/w 农业/n 等/udeng 部门/n 连夜/d 对/p 市场/n 进行/vn 消毒/vn 、/w 清洁/a ,/w 并/cc 对/p 禽类/n 作/v [无害化/vn 处理/vn]/nz ,/w 休市/nz [三/m 天/qt]/mq 。/w 
上/f [千/m 间/f]/mq 市场/n 广州/ns 只能/v 检测/vn [20/m 多个/mq]/mq 
对话/vn 
新快报/nz :/w 此前/t 并未/d 在/p 该/rz 市场/n 外/f 环境/n 中/f 监测/vn 出/vf H7N9/x 禽流感/nhd 阳性/n ,/w 为何/ryv 又/d 会/v 出现/vn 人/n 感染/v 的/ude1 情况/n ?/w 
杨智聪/nr (/w 市/n 疾控中心/nit 副主任/nnt )/w :/w 广州/ns 的/ude1 肉/n 菜市场/n 起码/d 有/vyou 上/f [千/m 间/f]/mq ,/w 目前/t [广州市/ns 疾/ag 控/v 中心/nis]/nt 每周/r 检测/vn 外/f 环境/n 200多宗/m ,/w 已经/d 在/p 全省/n 算是/v 很大/d 的/ude1 检测/vn 量/n 了/ule 。/w 但/c 即使/c 这样/rzv ,/w 也/d 只能/v 检测/vn [20/m 多个/mq]/mq 市场/n ,/w 并不/d 可能/v 覆盖/vn 到/v 每个/r 市场/n 、/w 每/rz 只/d 活/v 禽/ng 。/w 即使/c 覆盖/v 到/v ,/w 也/d 不/d 可能/v 每分钟/mq 都/d 做/v 检测/vn 。/w 因此/c ,/w 没有/v 检测/vn 出/vf H7N9/x 禽流感/nhd 阳性/n 样本/n ,/w 并/cc 不能/v 说/v 就/d 没有/v 污染/vn 存在/v ,/w 没有/v 感染/vn 风险/n 。/w 因此/c 我们/rr 建议/n ,/w 全市/n 的/ude1 肉/n 菜市场/n 、/w 禽类/n [交易/vn 市场/n]/nz 加强/v 清洁/a 、/w 消毒/vn ,/w 规范/v 休市/nz 规范/v 。/w 在/p 没有/v 检测/vn 结果/n 之前/f 也/d 要/v 把/pba 工作/vn 做/v 在/p 前面/f 。/w 
新快报/nz :/w 会/v 否/vg 加强/v 对/p 市场/n [从业/b 人员/n]/nz 的/ude1 监控/vn 范围/n ?/w 
杨智聪/nr :/w 那/rzv 要/v 看/v 这个/rz 市场/n 污染/vn 的/ude1 情况/n ,/w 如果/c 这个/rz 市场/n 污染/vn 很/d 轻/a ,/w 甚至/d 没有/v 污染/vn ,/w 这个/rz 市场/n 其他/rzv [从业/b 人员/n]/nz 感染/v 的/ude1 风险/n 就/d 很低/d ,/w 如果/c 污染/vn 重/a ,/w 当然/d 感染/v 危险/an 就/d 重/a 。/w 至于/p 污染/v 情况/n 怎么样/ryv ,/w 就要/d 看/v 已经/d 对/p 环境/n 采/v 了/ule [39/m 份/q]/mq 样品/n 的/ude1 结果/n 是/vshi 怎么样/ryv 的/ude1 才能/n 下结论/vi 了/ule 。/w 
患者/n 应/v 主动/ad 告知/v 医生/nnt 禽类/n 接触/v 史/ng 
新快报/nz :/w 为何/ryv 有/vyou 症状/n 那么/c 长时间/nz 后/f 才/d 引起/v 重视/vn 并/cc 确诊/v ?/w 
杨智聪/nr :/w 原来/d 该/rz 患者/n 只是/d 到/v [普通/a 门诊/nis]/nz 去/vf 看病/vi 。/w 医生/nnt 不/d 可能/v 每个/r 发烧/vi 病人/n 都/d 怀疑/v 是/vshi H7N9/x 禽流感/nhd 感染者/n ,/w 另外/c ,/w 还/d 因为/c 他/rr 只是/d 卖豆腐/nz 的/ude1 ,/w 并/cc 不是/c 禽类/n [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 。/w 如果/c 患者/n 一/m 开始/v 就/d 主动/ad 告诉/v 医生/nnt 在/p 市场/n 工作/vn ,/w 有可能/nz 是/vshi 感染/v 了/ule 禽流感/nhd ,/w 也许/d 会/v 引起/v 足够/vn 重视/v 。/w 
另外/c ,/w 现在/t 的/ude1 H7N9/x 禽流感/nhd [检测/vn 技术/n]/nz 还/d 不是/c 很/d 方便/a ,/w 一定/b 是/vshi 要/v 送到/v 实验室/nis 做/v 几个/mq 小时/n 实验/vn ,/w 有时候/d 样本/n 还/d 会/v 出现/vn 弱阳性/nz ,/w 这/rzv 又/d 要/v 反复/d 做/v 检测/vn 才能/n 确诊/v 。/w 
这个/rz 病例/n 我们/rr 毕竟/d 是/vshi 广州市/ns 本地/rzs [第一/m 例/n]/mq ,/w 我们/rr 也/d 比较/d 谨慎/a ,/w 做/v 了/ule [2/m 次/qv]/mq 实验/vn ,/w 最后/f 还/d 送/v 省疾/nz 控/v 复核/vn 。/w 
新快报/nz :/w 是/vshi 采/v 什么/ry 样品/n 进行/vn 检测/vn ?/w 
杨智聪/nr :/w 一般/ad 采/v 咽/v 拭/vg 纸/n ,/w 最好/d 是/vshi [下/f 呼吸道/n]/nz 样品/n 更好/d 。/w 
新快报/nz :/w 现在/t 对/p 患者/n [密切/ad 接触/v]/nz 的/ude1 [39/m 名/q]/mq 人员/n 提前/vd 服用/v “/w 达菲/nhm ”/w 预防/v ,/w 是否/v [普通/a 感冒/vi]/nz 病患/nz 也/d 可以/v 服用/v 此类/r 药品/n 进行/vn 预防/v ?/w 
杨智聪/nr :/w 一旦/d 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd ,/w 越早/nz 服用/v [神经/n 氨酸/gb 酶/nz 抑制剂/gb]/nz 对/p 病情/n 越/d 有利/a 。/w 但/c 一般/ad 感冒/vi 发烧/vi ,/w 没有/v 禽流感/nhd 症状/n ,/w 没/d 必要/a 自己/rr 服用/v 此类/r 药物/n ,/w 怀疑/v 可能/v 感染/vn 到/v 了/ule 才/d 建议/n 服药/vi 。/w 当然/d ,/w 如果/c 是/vshi [病毒性/nz 感染/v]/nz ,/w 吃/v “/w 达菲/nhm ”/w 是/vshi 可以/v 的/ude1 。/w 
新快报/nz :/w 目前/t 广州市/ns 有/vyou 无/v 收治/v H7N9/x 禽流感/nhd 病患/nz 的/ude1 [定点/n 医院/nis]/nz ?/w 
杨智聪/nr :/w 目前/t 没有/v 定点/n ,/w 也/d 没/d 必要/a 。/w 接下来/vl 会/v 否/vg 设/v [定点/n 医院/nis]/nz ,/w 还要/d 看/v 情况/n 发展/vn 。/w 
建议/n 民众/n 尽量/d 不要/d 接触/v 活/v 禽/ng 
新快报/nz :/w 现在/t [越来越/d 多/a]/nz 没有/v 明确/a 的/ude1 接触/vn 史/ng 的/ude1 人/n 也/d 得病/vi ,/w 为何/ryv 卖豆腐/nz 也/d 会/v 中招/nz ?/w 
杨智聪/nr :/w 现在/t 此/rzs 病/n 的/ude1 所有/b 机理/n 没有/v 百分百/d 明了/v ,/w 只是/d 根据/p 绝/d 大多/d 部分/n 的/ude1 病例/n 提出/v 现在/t 的/ude1 防/v 控/vn 建议/n 。/w 患者/n 所在/n 市场/n 是/vshi 综合/vn 的/ude1 大市场/nz ,/w 有/vyou [100/m 多个/mq]/mq 档口/nz ,/w 其中/rz 有/vyou [4/m 档/ng]/mq 禽类/n 档口/nz 。/w 
感染/v 原因/n 初步/d 怀疑/v 每天/r 在/p 豆腐/nf 档/ng 旁边/f 卸/v 活/v 禽/ng 。/w 建议/n 民众/n 尽量/d 不要/d 接触/v 活/v 禽/ng ,/w [从业/b 人员/n]/nz 要/v 做好/v 个人/n 防护/vn ,/w 真的/d 有/vyou 病/n ,/w 要/v 快/a 点/qt 去/vf 就诊/vi 。/w 禽类/n 接触/v 史/ng 要/v 告知/vn 医生/nnt 。/w 市场/n 还是/c 强调/v 清洁/a 、/w 消毒/vn 、/w 休市/nz 制度/n 的/ude1 严格/ad 落实/v 。/w 
新快报/nz :/w 会/v 人/n 传人/n 么/y ?/w 
杨智聪/nr :/w 目前/t 来讲/uls ,/w 还/d 没有/v 证据/n 说明/v 像/v [普通/a 感冒/vi]/nz 一样/uyy 有/vyou 连续/a 的/ude1 人/n 传人/n 的/ude1 传播/vn 能力/n 。/w 这个/rz 病/n 只能/v 说/v 是/vshi 有/vyou 有限/a 的/ude1 人/n 传人/n 。/w 像/v 非常/d [密切/ad 接触/v 者/k]/nz 可能会/nz 有/vyou 感染/v 风险/n 。/w 这个/rz 病毒/n 传播/vn 的/ude1 能力/n 很/d 弱/a 。/w 
新快报/nz :/w 有/vyou 无/v 生产/vn 出/vf 疫苗/n ?/w 
杨智聪/nr :/w 疫苗/n 可能/v 没有/v 那么/c 快/a 生产/vn 出来/vf ,/w 病例/n 才/d 刚刚/d 出来/vf 。/w H5N1/x 禽流感/nhd 出现/v 十年/mq 了/ule ,/w 目前/t 也/d 还/d 没有/v 疫苗/n 。/w 疫苗/n 的/ude1 研制/vn 要/v 通过/p 严格/ad 筛选/v 毒株/nz ,/w 要/v 作/v 许多/mq 实验/vn ,/w 不是/c 那么/c 简单/a 能够/v 上市/vn 的/ude1 。/w 
最新/a 疫情/n 通报/v 
深圳/ns 新报/nz [1/m 例/n]/mq 
患者/n 赵某/nz ,/w 男/b ,/w [76/m 岁/qt]/mq ,/w 现/tg 住/vi 深圳市/ns 龙岗区/ns [布吉/nrf 街道/ns]/ns ,/w 无/v 明显/a 活/v 禽/ng 暴露/v 史/ng 。/w 2014年1月3日/t 发病/vn ,/w 1月9日/t 在/p 当地人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [定点/n 医院/nis]/nz 住院/vn ,/w 给予/vn “/w 达菲/nhm ”/w 治疗/vn 。/w 目前/t ,/w 患者/n 病情/n 稳定/an 。/w 两地/n [卫生/an 部门/n]/nz 对/p 患者/n 正在/d 开展/v 积极/ad 治疗/vn ,/w 认真/ad 做好/v [密切/ad 接触/v 者/k]/nz [医学/n 观察/v]/nz ,/w [流行/v 病学/nz 调查/vn]/nz 及/cc 环境/n 消毒/vn 等/udeng 防/v 控/vn 工作/vn 。/w 
江苏/ns 新增/v [1/m 例/n]/mq 
据/p 新华社/nt 电/n 记者/nnt 从/p [江苏省/ns 卫生厅/nis]/nto 了解到/v ,/w 江苏省/ns 新增/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd [确诊/v 病例/n]/nz ,/w 此/rzs 病例/n 是/vshi 江苏/ns [今年/t 以来/f]/nz 确诊/v 的/ude1 [第二/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 
患者/n 宣/nz 某/rz ,/w 男/b ,/w [54/m 岁/qt]/mq ,/w 9日/t 下午/t 被/pbei 确诊/v 为/p 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n ,/w 现在/t 南京/ns 某/rz 医院/nis 治疗/vn 。/w 目前/t ,/w 江苏/ns 两例/nz [确诊/v 病例/n]/nz 病情/n 都/d 比较/d 稳定/an 。/w （/w 记者/nnt 黎秋玲/nr 通讯员/nnt 黄穗/nr ）/w 
