在/p 数十年/mq 的/ude1 政治/n 生涯/n 中/f ，/w 媒体/n 公开/ad 报道/v 的/ude1 沙龙/nis 访华/vi 只有/c 一次/mq 。/w 那/rzv 是/vshi 1997年/t ，/w 沙龙/nis 以/p 国家/n [基础/n 设施/n 部/q]/nt 部长/nnt 的/ude1 身份/n 到访/v 中国/ns 。/w 沙龙/nis 对/p 那/rzv 次/qv 访问/v 记忆/n 深刻/a 。/w 
中/f 以/p 示范/vn 农场/nis 是/vshi 1993年/t 以色列/nsf 总理/nnt 拉宾/nrf 访华/vi 时/ng 和/cc 时任/v 中国/ns 总理/nnt 李鹏/nr 确定/v 的/ude1 。/w 选址/vi 在/p 北京市/ns 的/ude1 通州区/ns 。/w 里面/f 汇集/v 了/ule 以色列/nsf 各种/rz 农牧业/n [科技/n 成果/n]/nz 。/w 1997年/t 沙龙/nis 访华/vi 时/ng 曾/d 到/v 这里/rzs 考察/v 建设/vn 情况/n 。/w 
2007年/t ，/w 也/d 就是/v 沙龙/nis 中风/vi 昏迷/v 一年/mq 后/f ，/w 他/rr 的/ude1 接班人/n 、/w 以色列/nsf 总理/nnt 奥尔默特/nrf 访华/vi 。/w 奥尔默特/nrf 特别/d 安排/v 考察/vn 中/f 以/p 示范/vn 农场/nis 。/w 奥尔默特/nrf 也/d 做/v 了/ule 一回/mq “/w 农民/nnt ”/w ，/w 亲自/d 挤牛奶/nz 、/w 喝/vg 牛奶/nf ，/w 似乎/d 以/p 这种/r 方式/n 为/p 沙龙/nis “/w 还愿/vi ”/w 。/w 
在/p 此/rzs 事件/n 中/f 沙龙/nis 的/ude1 角色/n 颇为/d 尴尬/a 。/w 前总理/nz 巴拉克/nrf 中止/v 了/ule 合同/n ，/w 而/cc 正是/v 随后/d 接替/v 巴拉克/nrf 担任/v 总理/nnt 的/ude1 沙龙/nis 正式/ad 给/p 江泽民/nr 写信/vi ，/w 对/p 无法/v 续约/vn 表达/v 歉意/n ，/w 同时/c 在/p 退还/v 中国/ns [1/m ./w 9/m 亿/m 美元/q]/mq 前期/f 费用/n 之外/f ，/w 再/d 赔偿/v 中国/ns [1/m ./w 6/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 共计/v [3/m ./w 5/m 亿/m 美元/q]/mq 巨款/n 。/w 
