据/p [另一/m 名/q]/mq 帮扶/vn 者/k 周先生/nz 说/v ，/w 他/rr 在/p 家里/s 见到/v 老人/n 摔倒/v 在/p 地上/s ，/w 于是/cc 上前/vi 查看/v ，/w 但/c 他/rr 自己/rr 一个人/mq 无法/v 将/d 老人/n 扶起/v 。/w 
于是/cc 周先生/nz 就/d 叫/vi 前方/s 骑着/v 摩托车/n 的/ude1 老吴/nz 过来/vf 帮忙/vi ，/w 两人/mq 一起/s 将/d 老人/n 送到/v 附近/f 的/ude1 卫生院/nis 救治/vn 。/w 王云涛/nr //w 制图/vn 
事发/vi 河源市/ns 东源县/ns ，/w 鉴定/vn 未/d 发现/v 摩托车/n 有/vyou 碰撞/v 痕迹/n ，/w 刑警/nnt 介入/v 调查/vn 
2013年/t 的/ude1 最后/f 一天/mq ，/w 河源市/ns 东源县/ns 漳溪乡/ns 村民/n 老吴/nz 骑/v 摩托/n 外出/vi ，/w 其/rz 自称/v 在/p 途中/s 遇到/v 一名/mq [八/m 旬/ng]/mq 老人/n 摔倒/v 在/p 地/ude2 ，/w 好心/n 将/d 其/rz 扶起/v 送/v 医/ng ，/w 不料/d 反/vi 被/pbei 老人/n 咬定/v 自己/rr 就是/v 肇事者/n 。/w 两天/mq 后/f ，/w 认为/v 有/vyou 冤/v 无处/d 说/v 的/ude1 老吴/nz ，/w 在/p 巨大/a 心理压力/v 下/f ，/w 选择/v 自杀/vn 身亡/vi 来/vf 证明/v 清白/an 。/w 
■/w 新快报/nz 记者/nnt 王吕斌/nr 图/n //w 文/ng 
老人/n 摔倒/v 致/v 腿骨/nz 开裂/v 
老吴/nz 是/vshi 河源市/ns 东源县/ns 漳溪乡/ns 一名/mq 地地道道/bl 的/ude1 农民/nnt ，/w 今年/t [46/m 岁/qt]/mq ，/w 在/p 乡亲们/nz 眼里/s 是/vshi 个/q 老实巴交/vl 的/ude1 人/n 。/w 2013年12月31日/t ，/w 老吴/nz 外出/vi 后/f 回到/v 家里/s ，/w 一直/d 闷闷不乐/vl ，/w 在家/vi 人/n 的/ude1 几番/n 询问/v 下/f 才/d 道出/v 原委/n 。/w 据/p 家人/n 称/v ，/w 当日/t 中午/t ，/w 老吴/nz 骑着/v 摩托车/n 去/vf 街市/n ，/w 在/p 经过/p 街市/n 旁/f 的/ude1 一座/mq 小桥/n 时/ng ，/w 看到/v 有/vyou 一名/mq 80多岁/m 的/ude1 同乡/n 老人/n 摔倒/v 在/p 路边/s ，/w 于是/cc 好心/n 下车/vi 将/d 老人/n 扶起/v ，/w 并/cc 送到/v 附近/f 卫生院/nis 治疗/vn 。/w 
当/p 老吴/nz 陪着/v 老人/n 做完/v 检查/vn 时/ng ，/w 老人/n 的/ude1 家属/n 赶到/v 卫生院/nis 表示/v ，/w 卫生院/nis 设备/n 不行/a ，/w 应该/v 到/v 更好/d 的/ude1 医院/nis 检查/vn 。/w 由于/p 老人/n 行动/vn 不便/an ，/w 其间/f ，/w 老吴/nz 还/d 让/v 人/n 借车/nz ，/w 与/cc 家属/n 一起/s 送/v 老人/n 前往/v 邻/v 镇/n 的/ude1 医院/nis 检查/vn 。/w 检查/vn 完/vi 后/f ，/w 老吴/nz 还/d 把/pba 老人/n 护送/v 回家/vn ，/w 而/cc 此前/t 的/ude1 费用/n 一直/d 由/p 老吴/nz 垫付/v 。/w 
“/w 我/rr 爸/n 之所以/c 垫钱/nz 给/p 老人/n 看病/vi ，/w 是因为/c 老人/n 说/v 是/vshi 我/rr 爸/n 撞/v 了/ule 他/rr 。/w ”/w 老吴/nz 的/ude1 女儿/n 吴海燕/nr 说/v ，/w 次日/t ，/w 老人/n 的/ude1 家属/n 还/d 一再/d 要求/n 老吴/nz ，/w 将/d 老人/n 送到/v [河源市/ns 中医院/nis]/nth 做/v 进一步/d 住院/vn 检查/vn 。/w 无奈/d 之下/f ，/w 老吴/nz 只好/d 将/d 老人/n 送/v 院/n ，/w 并/cc 再次/d 垫付/v 了/ule 费用/n 。/w 经/p 检查/vn ，/w 老人/n 腿骨/nz 开裂/v ，/w 并/cc 没有/v 生命/n 危险/an ，/w 但/c 需要/v 休养/vn 较长/d 时间/n 。/w 
吴海燕/nr 说/v ，/w 在/p 老人/n 指认/nz 老吴/nz 肇事/vn 的/ude1 当天/t ，/w 老吴/nz 就/d 已经/d 向/p 派出所/nis 和/cc 交警/nnd 报案/vi ，/w 将/d 摩托车/n 交给/v 交警/nnd 查验/vn 取证/vn ，/w 并/cc 配合/v 交警/nnd 做/v 了/ule 笔录/n 。/w 
更多/ad 推荐/v ：/w 
盘点/vn 十大/mq 古装剧/nz 赤裸/a 戏码/n (/w 组/n 图/n )/w 
女星/nnd 卖淫/vi 陪睡/nz 被/pbei 踢爆/nz 揭/v 令/v [香港/ns 艺人/nnt]/nz 心寒/a 娱乐圈/nz 
章子怡/nr 镂空/vn 透视装/nz 盘点/vn 出门/vi 不/d 穿/v 内衣/n 的/ude1 女星/nnd 【/w 组/n 图/n 】/w 
[偷拍/v 明星/nnd]/nz “/w 房事/n ”/w 李嘉欣/nr 肉搏/v 蓝燕/nr 豪放/a 裸泳/nz (/w 图/n )/w 
盘点/v 女星/nnd 与/cc 干爹/n 秘事/n ：/w 陈宝莲/nr 黄任中/nr 同床/nz [50/m 次/qv]/mq （/w 组/n 图/n ）/w 
胆小/a 勿/d 进/vf ！/w 盘点/v 全球/n 惊人/a [20/m 部/q]/mq 禁片/nz （/w 组/n 图/n ）/w 
盘点/vn 那些/rz 年/qt 曾/d “/w 脱光/v 光/n ”/w 的/ude1 十大/mq 女星/nnd 
女星/nnd 走光/nz 慢动作/n 分解/v :/w 勒/v 乳/vg 崩/v 开/v 翘/v 腿/n 露春/nz 弯腰/vi 侧/ng 漏/v 
【/w 高清/n 组/n 图/n 】/w 细/a 数/n 博物馆/nis 中/f 那些/rz 不为人知/vl 的/ude1 古代/t 女性/n 神秘/a 用品/n 
女艺人/nnd 录音室/n 被/pbei 醉/v 奸/ng ！/w 震惊/v 娱乐圈/nz 的/ude1 [10/m 大/a]/mq 性犯罪/nz 迷/v 奸/ng 女星/nnd 事件/n （/w 组/n 图/n ）/w 
谁/ry 都/d 有/vyou 尴尬/a 走光/nz 的/ude1 时候/n 囧死/nz 人/n 了/ule （/w 组/n 图/n ）/w 
世界/n 最/d 恐怖/a 变异/n 人/n 盘点/v 男孩/n 腹部/n 长/a 出/vf [连体/n 手/n 腿/n]/nz 
鲜为人知/vl 的/ude1 十大/mq 怀孕/vi 现象/n 男婴/n 在/p 子宫/n 里/f 勃起/vi 
