何鸿燊/nr 年轻/a 的/ude1 时候/n 
何鸿燊/nr ，/w [大/a 紫荆/n 勋贤/nz]/nz 大/a 莲花/n 勋贤/nz ，/w [澳门/ns 博彩/nz]/nz 专利权/n 开放/v 之前/f 经营/v 澳门/ns 娱乐/vn 赌博/vi 公司/nis ，/w 在/p [澳门/ns 博彩业/nz]/nz 独占骜/nr 头/n ，/w 有/vyou “/w 赌王/nz ”/w 之/uzhi 称/v 。/w 其/rz 名下/n 的/ude1 [香港/ns 信德/nz 集团/nis]/nt 业务/n 深入/ad 航运/n 、/w 地产/n 、/w 酒店/nis 等/udeng 多/a 行业/n 。/w 港澳/n 十大/mq 富豪/n ，/w 他/rr 控制/vn 的/ude1 资产/n 达/v [5000/m 亿/m 港元/q]/mq 之/uzhi 巨/ag ，/w 个人/n 财富/n 有/vyou [700/m 亿/m 港元/q]/mq ，/w 澳门/ns 有/vyou 三分之一/m 的/ude1 人/n 直接/ad 或/c 间接/b 受益/vi 于/p 他/rr 的/ude1 公司/nis 。/w 而/cc 他/rr 身边/s 也/d 着实/d 围绕/v 着/uzhe 不少/m 妻妾/n 。/w 其中/rz 原配/n 黎婉华/nr 和/cc 二/m 太太/n 蓝琼璎/nr 是/vshi 履行/v 过/uguo 结婚/vi 手续/n 的/ude1 ，/w 赌王/nz 1957年/t 以/p 大清/nz 律法/n 未/d 在/p 香港/ns 废除/v 为/p 由/p 迎娶/v 的/ude1 二/m 太/d 蓝琼璎/nr 。/w 三/m 太/d 四/m 太/d 则/d 没有/v 结婚/vn 手续/n ，/w 更/d 在/p 80多岁/m 高龄/n 结识/v “/w 五/m 太/d ”/w ，/w 被/pbei 智谋/n 过/uguo 人/n 的/ude1 四/m 太/d 挡/v 在/p 门外/s ，/w 未能/v 正式/ad 进门/vi 。/w 
