根据/p 火车票/n 的/ude1 预售/vn 期/qv ，/w 1月11日/t 旅客/n 可/v 通过/p 网络/n 和/cc 电话/n 购买/v 1月30日/t (/w 除夕/t )/w 的/ude1 火车票/n ，/w 今天/t 则/d 可以/v 购买/vn 1月31日/t (/w 大年初一/t )/w 的/ude1 火车票/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 登录/v 铁路/n 客服中心/nis 12306/m 网站/n 发现/v ，/w 目前/t 合肥/ns 前往/v 南京/ns 、/w 上海/ns 、/w 汉口/ns 、/w 成都/ns 和/cc 郑州/ns 等/udeng 多个/mq 方向/n 的/ude1 热门/a 车次/n 车票/n 已/d 售罄/nz 。/w 截至/v 记者/nnt 发稿/vi ，/w 合肥/ns 至/p 成都/ns 、/w 重庆/ns 已/d 无票/nz 可/v 售/vn ，/w 至/p 郑州/ns 只有/c 一趟/mq 列车/n 还有/v [少数/m 余/ng 票/n]/mq ，/w 至/p 上海/ns 、/w 汉口/ns 、/w 北京/ns 的/ude1 热门/a 车次/n 票/n 已/d 被/pbei 抢购一空/vl 。/w 相对/d 出/vf 省/n 的/ude1 火车票/n ，/w 省内/s 的/ude1 火车票/n 目前/t 还/d 略/d 有/vyou 剩余/vn ，/w 其中/rz ，/w 合肥/ns 前往/v 淮南/ns 、/w 安庆/ns 方向/n 的/ude1 列车/n 还有/v 少数/m 硬座/n 票/n 和/cc 无/v 座票/n ，/w 而/cc 前往/v [六/m 安/ag]/mq 方向/n 的/ude1 列车/n 大/a 都/d 已/d 售完/v 。/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v ，/w 实在/d “/w 抢/v ”/w 不到/v [直达/v 列车/n]/nz 票/n 的话/udh ，/w 也/d 可选择/nz 中转/vn 线路/n 或/c 其他/rzv 交通/n 方式/n 出行/vi ，/w 以免/c 耽误/v 过年/vn 团圆/vi 。/w (/w 姜志远/nr )/w 
