据/p [中国/ns 之/uzhi 声/qv]/nz 《/w [新闻/n 晚/tg 高峰/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 《/w 2013/m 中国/ns 企业家/nnt 犯罪/vn 媒体/n 样本/n 研究报告/v 》/w 今天/t 在/p 2013/m [中国/ns 公司/nis]/nt 法务/n 年会/n 上/f 发布/v ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi [法制/n 日报社/nis]/nt 《/w 法人/nnt 》/w 杂志/n 连续/a 第五年/t 发布/v 这样/rzv 的/ude1 报告/n ，/w 对/p [357/m 起/vf]/mq 2013/m 年度/n 公共/b [媒体/n 报道/v]/nz 过/uguo 的/ude1 企业家/nnt [经济/n 犯罪/vn]/nz 案件/n 进行/vn 了/ule 深度/n 剖析/v 。/w 
2013年/t ，/w [中国/ns 资本/n 市场/n]/nz 开始/v 了/ule 一场/mq 大规模/b 整顿/v ，/w IPO/x 一度/d 暂停/v ，/w 与/cc 上市/vn 、/w 投资/vn 相关/vn 的/ude1 企业家/nnt 犯罪/vn 案例/n 呈现/v 上升/vn ；/w [党/n 和/cc 国家/n]/nz 掀起/v 反/vi 腐/vg 的/ude1 新高潮/nz ，/w 一批/mq 现任/v 或/c 前任/b 国企/n 管理者/nnt 落马/vi ，/w 多/a 位/q 省部级/b 高官/nnt 落马/vi ，/w 也/d 牵涉/v 出/vf 一大批/mq 国有/vn 及/cc [民营/b 企业家/nnt]/nnd ，/w 比如/v 丁羽心/nr [非法/b 经营/vn]/nz 、/w 行贿/vi 案/ng ；/w 同时/c 跨国/b 领域/n 的/ude1 [商业/n 贿赂/v]/nz 开始/v 成为/v 打击/vn 重点/n ，/w 比如说/vl 葛兰素史克/nrf [中国/ns 投资/vn 有限公司/nis]/ntc 部分/n 高/a 管/v 涉嫌/vn 严重/a [经济/n 犯罪/vn]/nz 被/pbei [立案/vi 侦查/vn]/nz 。/w 
在/p 过去/vf 的/ude1 一年/mq ，/w 中国/ns 企业家/nnt 犯罪/vn 呈现/v 出/vf 哪些/ry 新/a 特征/n ？/w 专家/nnt 对/p 未来/t 此类/r 犯罪/vn 的/ude1 发展/vn 趋势/n 有/vyou 何/ry 预测/vn ？/w 中央台/n 记者/nnt 采访/v 了/ule 报告/n 的/ude1 主笔/nnt 人/n ，/w [中国/ns 社科院/nis 法学/n 所/usuo]/nt 博士后/nnt [研究/vn 人员/n]/nnt 李斌/nr 。/w 
报告/n 主/ag 文中/s 的/ude1 第一个/mq 百分比/n 饼状/nz 图/n 显示/v 的/ude1 是/vshi [357/m 起/vf]/mq 案件/n 涉案/v 企业/n 所有制/n 类型/n 的/ude1 分布/vn 。/w 
犯罪/vn 企业/n 家中/s 男/b 多/a 女/b 少/a ，/w 二者/rzv 大概/d 是/vshi 1：4/m ，/w 但/c 这/rzv 已经/d 远远/d 高于/v [刑事/b 案件/n]/nz 的/ude1 平均/a 男女/n 犯罪/vn 比例/n 。/w 
李斌/nr ：/w [刑事/b 案件/n]/nz 中/f 女性/n 被告人/n 一般/ad 不/d 超过/v 10%/m ，/w 但/c 在/p 这里/rzs 我们/rr 看到/v ，/w [女/b 企业家/nnt]/nz 已经/d 超过/v 了/ule 将近/d 20%/m 。/w 非法/b 吸收/v 公众/n 存款/n 犯罪/vn 案件/n 中/f ，/w [女/b 企业家/nnt]/nz 涉嫌/v 犯罪/vn 的/ude1 比例/n 是/vshi 相当/d 高/a 的/ude1 。/w 
企业家/nnt 往往/d 是/vshi 经过/p 多年/mq 奋斗/vi 、/w 长/a 年/qt 坚持/v 才/d 取得/v 成功/a ，/w 而/cc 一旦/d 触及/v 刑事犯罪/n 的/ude1 红线/n ，/w 往往/d 是/vshi [一夜/mq 之间/f]/nz 身陷囹圄/vl 。/w 
李斌/nr ：/w [40/m 到/v 50/m 岁/qt]/mq 是/vshi 企业家/nnt 犯罪/vn 的/ude1 高发/b 年龄段/n ，/w 企业/n 的/ude1 [法定/b 代表/nnt 人/n]/nnt 、/w 董事长/nnt 、/w [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 这些/rz 一把手/nnt ，/w 往往/d 是/vshi 涉案/vn 的/ude1 高发/b 人群/n 。/w 这/rzv 充分/ad 揭示/v 了/ule [绝对/d 权力/n]/nz 导致/v 绝对/d 腐败/an 的/ude1 这个/rz 真理/n 。/w 
生产/vn 、/w 销售/vn 有毒/vn 有害/a 食品/n 罪/n 也/d 第一次/mq 跻身/v 发案/vn 前/f 十/m ，/w 河北/ns 阜城/ns 明胶/n 案/ng 更是/d 排/v 在/p 十大/mq 案例/n 之/uzhi 首/q ，/w 2013年3月29/t 号/q ,/w [河北/ns 学/v 洋/ag 明胶/n 蛋白/n 厂/n]/ntcf 负责人/nnt 宋海新/nr 被/pbei 判处/v 17年/t 有期徒刑/n ,/w 并/cc 处罚金/nz [200/m 万元/q]/mq ,/w 其他/rzv [13/m 名/q]/mq 被告人/n 也/d 受到/v 刑罚/n 制裁/vn 。/w 报告/n 评价/vn ，/w 不同/a 于/p 以往/t 的/ude1 个别/a 企业/n 、/w 山寨厂/nz 生产/v 问题/n [食品/n 药品/n]/nz ，/w 毒/n 胶囊/n 事件/n 反映/v 出/vf 整个/b 制药/v 产业链/n 都/d 出现/v 了/ule 问题/n 。/w 既/c 暴露/v 出/vf 企业/n 基本/a 责任/n 的/ude1 缺失/n ，/w 更/d 反映/v 出/vf [地方/n 政府/nis]/nz 在/p 效益/n 和/cc 民生/n 之间/f 的/ude1 [孰/ry 轻/a 孰/ry 重/a]/nz 。/w 希望/v 该案/r 的/ude1 宣判/vn 能/v 给/p 相关/vn 企业/n 和/cc 有关/v 政府/nis 以/p 警醒/vi 。/w 
李斌/nr ：/w 制假/v 造假/vn ，/w 毒豆芽/nz ，/w 毒奶粉/nz 、/w 地沟油/nf ，/w 在/p 去年/t 都/d 进行/vn 了/ule 大规模/b 的/ude1 审判/vn ，/w 而且/c 各地/rzs 都/d 是/vshi 把/pba 这/rzv 类/q 案件/n 做/v 一个/mq 集中/v 审判/vn ，/w 然后/c 向/p 社会/n 予以/vx 公示/n ，/w 从/p 犯罪/vn 打击/v 的/ude1 力度/n 上/f 来看/u 是/vshi 提升/v 于/p 往/p 年/qt 了/ule 。/w 
报告/n 显示/v ，/w [安全/an 生产/vn]/nz 、/w 责任事故/n 犯罪/vn 在/p 案发/v 领域/n 的/ude1 比重/n 大幅/d 提升/v 。/w 比如/v 中储粮/nz 黑龙江/ns 林甸/nr 直属/b 库/n 发生/v 大火/n ，/w [6/m 人/n]/mq 被/pbei 送/v 司法机关/nz 查处/v ，/w 中石化/nz 青岛/ns 爆炸/v 案/ng 事故/n [调查/vn 报告/n]/nz 刚刚/d 发布/v 。/w 另外/c ，/w 这/rzv 与/cc [有关/vn 部门/n]/nz 和/cc 司法机关/nz 严查/v 此类/r 犯罪/vn 不无关系/vl 。/w 
李斌/nr ：/w 吉林/ns 的/ude1 大火/n ，/w 青岛/ns 的/ude1 爆炸/vn ，/w 这/rzv 都/d 是/vshi 大规模/b 的/ude1 群/ng 死/v 群/ng 伤/v 事件/n ，/w 反映/v 出/vf 了/ule 我们/rr 在/p 经济发展/v 过程/n 中/f ，/w 他/rr 的/ude1 企业/n 治理/vn 、/w [安全/an 意识/n]/nz 、/w [安全/an 隐患/n]/nz 一直/d 存在/v ，/w 我们/rr 要/v 从小/d 的/ude1 环节/n 抓起/v ，/w 从事/vi 先/d 预防/v 抓起/v 。/w 
不论是/c 刘志军/nr 案/ng 牵/v 出/vf 的/ude1 丁羽心/nr 案/ng 、/w 还是/c 重庆/ns 不/d 雅/ag 视频/n 牵/v 出/vf 的/ude1 肖烨/nr 敲诈勒索/vl 案/ng ，/w [官商/nnd 勾结/v]/nz 背后/f 犯罪/vn 的/ude1 揭露/vn 力度/n 还/d 会/v 加大/v 。/w 
李斌/nr ：/w 因为/c 我们/rr 看到/v 了/ule ，/w 去年/t 中纪委/nt 打老虎/nz 打/v 了/ule [18/m 只/d]/mq ，/w 然后/c 县处级/b 官员/nnt [6500/m 个/q]/mq ，/w 我们/rr 通过/p 报告/n 也/d 反映/v 出/vf 了/ule ，/w 这些/rz 官员/nnt 背后/f 肯定/v 都/d 有/vyou [官商/nnd 勾结/v]/nz ，/w 有/vyou 一定/b 的/ude1 利益/n ，/w 所以/c 企业家/nnt 们/k 会/v 受/v 一些/mq 牵连/v ，/w 应该/v 数字/n 还/d 会/v 有/vyou 一定/b 的/ude1 提升/vn 。/w 
报告/n 指出/v ，/w 企业家/nnt 涉嫌/v 刑事犯罪/n 的/ude1 五大/n 风险/n 点/qt 分别为/v 金融/n 融资/vn 、/w [企业/n 融资/vn]/nz 、/w [财务/n 管理/vn]/nz 、/w [产品/n 质量/n]/nz 和/cc [安全/an 生产/vn]/nz 、/w [企业/n 经营/vn]/nz [五/m 个/q]/mq 方面/n 。/w 企业家/nnt 如何/ryv 防范/vn 这些/rz 风险/n ？/w [中国/ns 政法/n 大学/nis 刑事/b 司法/n 学院/nis]/nt 阮齐林/nr 教授/nnt 建议/n 一定/b 要/v 远离/v 暴力/n 。/w 
阮齐林/nr ：/w 远离/v 暴力/n ，/w 这/rzv 是/vshi 我们/rr 得到/v 的/ude1 一个/mq 警戒/vn 。/w 另外/c 根据/p 刑法/n 规定/n ，/w 如果/c 企业/n 经常/d 使用/v 暴力/n 解决/v 经营/vn 中/f 的/ude1 一些/mq 问题/n ，/w 它/rr 可能/v 被/pbei 打成/v 黑社会/n 。/w 
一些/mq [民营/b 企业/n]/nz ，/w 往往/d 在/p 资金/n 往来/vn 上/f 比较/d 随意/ad ，/w 专家/nnt 提示/v ，/w 要/v 公私/n 分清/v 。/w 
阮齐林/nr ：/w 公司/nis 的/ude1 财产/n 是/vshi 公司/nis 的/ude1 ，/w 个人/n 的/ude1 财产/n 个人/n 的/ude1 ，/w 应该/v 分/qt 清楚/a ，/w 你/rr 把/pba 公司/nis 的/ude1 财产/n 当做/v 自己/rr 的/ude1 财产/n 一样/uyy ，/w 虽然/c 自己/rr 认为/v 没有/v 什么事/nz ，/w 但是/c 在/p 法律/n 上/f 这/rzv 是/vshi 有/vyou 问题/n 的/ude1 。/w 如果/c 有人/r 举报/vn 了/ule ，/w 如果/c 有些/rz 地方/n 不能/v 证明/vn 钱款/nz 的/ude1 用途/n 和/cc 去向/n ，/w 也/d 可能/v 就/d 会/v 被/pbei 定/v 成/v 职务/n 侵占/v 。/w 
阮/nz 教授/nnt [第三/m 个/q]/mq 建议/n 是/vshi ，/w 企业家/nnt 应/v 避免/v 和/cc 官员/nnt 有/vyou 经济/n 往来/vn ，/w 行贿/vi 犯罪/vn 是/vshi 未来/t 司法机关/nz 打击/v 的/ude1 重点/n ，/w 很难/d 脱罪/nz 。/w 
阮齐林/nr ：/w 只要/c 主观/a 上/f 为/p 谋/v 不/d 正当/a 利益/n ，/w 那么/c 给/p 国家/n [公务/n 人员/n]/nnt 财物/n 这/rzv 就/d 构成/v 行贿罪/nz 。/w 只有/c 当/p 因为/c 被/pbei 勒索/v 而/cc 被迫/d 给予/vn 财物/n ，/w 同时/c 又/d 没有/v 谋取/v 不/d 正当/a 利益/n 的/ude1 ，/w 这个/rz 才/d 认为/v 没有/v 罪/n 。/w （/w 记者/nnt 孙莹/nr ）/w 
