张艺谋/nr 超生/vi 事件/n 终于/d 随着/p 张艺谋/nr 接受/v 罚款/vn 而/cc 平息/vi 。/w 近日/t 张艺谋/nr 现身/v 北京/ns 某/rz 酒店/nis 面对/v 记者/nnt 采访/v 时/ng 表露/v ，/w 称/v 罚款/vn 748万/m 自己/rr 能够/v 接受/vn ，/w 并称/v 只要/c 孩子/n 能/v 上/f 户/q 罚款/vi 再/d 多/a 也/d 值得/v 。/w 
张艺谋/nr 接受/v 罚款/vn 称/v 孩子/n 能/v 上/f 户/q 罚款/vi 再/d 多/a 也/d 值得/v 
自从/p 正面/b 回应/vn 了/ule 超生/vi 属实/a 之后/f ，/w 张艺谋/nr 将/d 接受/v 多少/ry 罚款/vi 一直/d 是/vshi 网民/gi 关心/v 的/ude1 问题/n ，/w 张艺谋/nr 会/v 不会/v 接受/vn 处罚/vn 也/d 是/vshi 大家/rr 猜测/v 的/ude1 重点/n 。/w 近日/t 张艺谋/nr 现身/v 北京/ns 某/rz 酒店/nis ，/w 面对/v 记者/nnt 的/ude1 提问/vn 张艺谋/nr 一一/m 做出/v 了/ule 回答/v ，/w 称/v 自己/rr 将/d 会/v 接受/vn [748/m 万元/q]/mq 的/ude1 罚款/vn ，/w 而/cc 只要/c 能/v 让/v 自己/rr 的/ude1 孩子/n 上/f 户口/n 罚款/vi 再/d 多/a 也/d 值得/v 。/w 
