原/b 标题/n ：/w 1975年/t 毛泽东/nr 斥责/v 江青/nr 讲话/n ：/w 放屁/v 文不对题/nz 
邓小平/nr 强调/v ，/w 学大寨/nz ，/w 要/v 真/a 学/v ，/w 不要/d 假/a 学/v ，/w 不要/d [半/m 真/a 半/m 假/a]/nz 地学/n 。/w 真/a 学/v ，/w 关键/n 在/p 领导/n 。/w 
邓小平/nr 还/d 力图/v 打破/v “/w 左/f ”/w 的/ude1 帮派/n 用/p 人/n 体系/n ，/w 他/rr 向/p 在座/vi 的/ude1 [各级/r 领导干部/nnt]/nz 提出/v ，/w 要/v 把/pba 那些/rz 思想/n 好/a ，/w [联系/v 群众/n]/nz ，/w 能够/v 带头/vn 干/v ，/w 能够/v 艰苦奋斗/vl 的/ude1 人/n 提/v 起来/vf ，/w 不管/c 过去/vf 是/vshi 这/rzv 一派/b 那/rzv 一派/b ，/w 不管/c 过去/vf 犯/v 了/ule 点/qt 什么/ry 错误/n 。/w 要/v 从/p 省/n 里/f 到/v 地/ude2 、/w 县/n 、/w 公社/nis 、/w 队/n ，/w 层层/q 都/d 要/v 选/vn 好人/n ，/w 选/v 好人/n 就/d 有/vyou 希望/v 。/w 天天/d 空喊/v 学大寨/nz ，/w 是/vshi 没有/v 希望/vn 的/ude1 。/w 
这次/r [农业/n 学大寨/nz]/nz 的/ude1 会议/n ，/w 实际上/d 变成/v 了/ule 邓小平/nr 和/cc “/w 四人帮/n ”/w 直接/ad 交战/vi 的/ude1 战场/n 。/w 会上/n 各/rz 讲/v 各/rz 的/ude1 ，/w 政治/n 分歧/n 十分/d 明显/a 。/w 全国/n 近/a [4000/m 名/q]/mq 各地/rzs 干部/nnt ，/w 将/d 这/rzv 一切/rz 都/d 看/v 在/p 了/ule 眼里/s 。/w 邓小平/nr 的/ude1 求真务实/vl ，/w 江青/nr 的/ude1 无理取闹/vl ，/w 给/p 每一个/mq 与会者/n 留下/v 了/ule 极其/d 深刻/a 的/ude1 印象/n 。/w 
江青/nr 干扰/v 邓小平/nr 讲话/n 的/ude1 企图/vn 没有/v 得逞/vi ，/w 自然/n 不甘心/nz 处于/v 下风/n 。/w 
邓小平/nr 讲话/n 结束/v 后/f ，/w 江青/nr 便/d 不顾/v 会议/n 没有/v 安排/vn 她/rr 讲话/n 的/ude1 程序/n ，/w 声称/v 要/v 在/p 会上/n “/w 讲/v 几句/mq ”/w ，/w 并/cc 摆出/vf 非/b 讲/v 不可/v 的/ude1 架势/n 。/w 会议/n 只好/d 让/v 她/rr 讲话/n 。/w 
江青/nr 拉开/v 她/rr 那/rzv 特有/b 的/ude1 大嗓门/n 开始/v 讲话/n 。/w 她/rr 明知/v 各省/r 、/w 市/n 、/w 自治区/n [第一/m 书记/nnt]/nnt 不/d 来/vf 参加/v 会议/n 是/vshi 中央/n 定/v 的/ude1 ，/w 却/d 借题发挥/vl ，/w 胡乱/d 指责/v 各省/r [第一/m 书记/nnt]/nnt 不/d 来/vf 参加/v 会议/n 是/vshi “/w 不/d 重视/v 农业/n ”/w ，/w “/w [第一/m 书记/nnt]/nnt 只/d 来/vf 了/ule 一个/mq 内蒙古/ns 的/ude1 尤太忠/nr 。/w ”/w 邓小平/nr 当即/d 指出/v ：/w “/w 各省市/nz 是/vshi 按/p 中央/n 通知/n 办事/vn ，/w 主管/v 农业/n 的/ude1 书记/nnt 来/vf 了/ule 就/d 行/ng 。/w ”/w 
接着/c 江青/nr 又/d 扯/v 了/ule 几个/mq 农业/n 问题/n ，/w 然后/c 调子/n [一/d 转/v]/mq ，/w 把/pba 话题/n 转/v 到/v 了/ule 评/v 《/w 水浒/n 》/w 问题/n 上/f 。/w 她/rr 说/v ：/w “/w 现在/t ，/w 中央/n 就/d 有人/r 架空/v 毛主席/nr ！/w ”/w 
江青/nr 还/d 提出/v 无理/a 要求/n ，/w 要/v 在/p 大会/n 上/f 播放/v 她/rr 9月12日/t 的/ude1 讲话/n 录音/vn 。/w 对此/d 要求/n ，/w 会议/n 没有/v 理睬/vn 。/w 但/c 她/rr 并不/d 罢休/vi ，/w 会议/n 一/m 结束/v ，/w 她/rr 又/d 立即/d 提出/v ，/w 要/v 印发/vn 她/rr 的/ude1 讲话稿/n 。/w 
对于/p 江青/nr 的/ude1 无理取闹/vl ，/w 当时/t 主管/v 农业/n 的/ude1 副总理/nnt 华国锋/nr 并/cc 没有/v 给/p 他/rr 正式/ad 答复/vn ，/w 而是/c 将/d 她/rr 的/ude1 要求/n 报告/n 了/ule 党中央/nt 和/cc 毛泽东/nr 。/w 得知/v 江青/nr 在/p 大寨/ns 会上/n 的/ude1 表现/vn 后/f ，/w 毛泽东/nr 十分/d 气愤/a 。/w 他/rr 曾/d 苦口婆心/dl 地/ude2 交待/v 、/w 嘱咐/v 和/cc 批评/vn ，/w 但/c 江青/nr 就是/v 听而不闻/vl ，/w 屡/d 犯/v 不/d 改/v 。/w 毛泽东/nr 生气/a 地/ude2 斥责/v 江青/nr 的/ude1 讲话/n 是/vshi “/w 放屁/v ，/w 文不对题/nz ”/w 。/w 毛泽东/nr 指示/n ：/w “/w 稿子/n 不要/d 发/v ，/w 录音/vn 不要/d 放/v ，/w 讲话/n 不要/d 印/b 。/w ”/w 毛泽东/nr 的/ude1 这/rzv [三/m 个/q]/mq “/w 不要/d ”/w ，/w 又一次/mq 地/ude2 支持/v 了/ule 邓小平/nr ，/w 又一次/mq 地/ude2 打击/v 了/ule “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 嚣张气焰/n 。/w 
华国锋/nr 根据/p 毛泽东/nr 的/ude1 指示/n ，/w 拒绝/v 了/ule 江青/nr 的/ude1 无理/a 要求/n ，/w 并/cc 指示/n [山西/ns 省委/nis]/nt 书记/nnt 王谦/nr 不要/d 在/p 山西/ns 播发/v 江青/nr 的/ude1 讲话/n 。/w 
开幕式/n 后/f ，/w 邓小平/nr 应/v 陈永贵/nr 的/ude1 邀请/vn 到/v 了/ule 大寨/ns ，/w 午饭/n 后/f 上/f 虎头山/nz 看/v 了/ule 看/v ，/w 当天/t 回到/v 北京/ns 。/w 
在/p 全国/n [农业/n 学大寨/nz]/nz 会议/n 上/f 的/ude1 这场/r 较量/vn ，/w 邓小平/nr 占/v 了/ule 上风/n 。/w 邓小平/nr 领导/n 的/ude1 [全面/ad 整顿/v]/nz 也/d 在/p 同/p “/w 四人帮/n ”/w 的/ude1 不断/d 斗争/vn 中/f 艰难/a 地/ude2 [向前/vi 迈进/vi]/nz ，/w 取得/v 了/ule 显著/ad 的/ude1 成绩/n 。/w 
随着/p [全面/ad 整顿/v]/nz 的/ude1 逐步/d 深入/ad ，/w 人们/n 发现/v ，/w [全面/ad 整顿/v]/nz ，/w 实际上/d 就是/v 要/v 系统/n 纠正/v “/w 文化大革命/nz ”/w 的/ude1 错误/n ，/w 这/rzv 也/d 正是/v 毛泽东/nr 所/usuo 不能接受/v 的/ude1 。/w 
1975/m 的/ude1 冬天/t ，/w 在/p “/w 批/q 邓/nz 、/w 反击/v 右倾/b 翻案/vi 风/n ”/w 的/ude1 运动/vn 中/f ，/w 邓小平/nr 再一次/mq 受到/v 批判/vn ，/w 他/rr 领导/n 的/ude1 [全面/ad 整顿/v]/nz 也/d 被迫/d 中断/v 。/w 直到/v 1977年7月/t ，/w 党/n 的/ude1 十届/mq 三中全会/n 恢复/v 了/ule 他/rr 原来/d 的/ude1 党政军/n 职务/n 。/w 
