1月7日/t ，/w [淮南市/ns 文联/nis]/nt 和/cc [凤台县/ns 文联/nis]/nt 的/ude1 书画家/nnt 前往/v 该县/r 尚塘乡/ns 宋台村/ns 开展/v 送/v 文化/n 下乡/vi 活动/vn ，/w 提前/vd 为/p 当地/s 村民/n 送去/vf 200多副/m 亲手/d 书写/v 的/ude1 喜庆/vn 春联/n ，/w 同时/c 为/p 尚/d 塘/ng 中心校/nis 送去/vf 200多册/m 有关/v [社会主义/n 核心/n 价值观/n]/nz 图书/n ，/w 深受/v 当地/s 干群/n 欢迎/v 。/w (/w 刘长明/nr 摄/vg )/w 
