近日/t ，/w [合肥/ns 中/f 院/n]/nt 继/vg 不久/d 前/f 发布/v “/w 2013年/t [合肥/ns 法院/nis]/nt 工作/vn 十大/mq 亮点/n ”/w 后/f ，/w 又/d 发布/v 了/ule “/w 2013/m 年度/n 十大/mq 案例/n ”/w ，/w 一批/mq 影响/vn 巨大/a 、/w 社会/n 广泛/a 关注/v 的/ude1 案件/n 赫然/z 在/p 列/v 。/w “/w 十大/mq 案例/n ”/w 是/vshi [合肥/ns 中/f 院/n]/nt 在/p 审理/v 的/ude1 众多/a 案件/n 当中/f 选出/v 的/ude1 当/p 年度/n 代表性/n 案例/n ，/w 这些/rz 案例/n 或/c 为/p 全国/n 关注/v 、/w 或/c 有/vyou 示范/vn 意义/n 、/w 或/c 回应/v 社会/n 热点/n 、/w 或/c 树立/v 标杆/n 形象/n 、/w 或/c 富有/v 开创/v 性质/n 。/w 这/rzv 是/vshi [合肥/ns 中/f 院/n]/nt 自/p 2008年/t 以来/f 连续/a 第六年/t 向/p 社会/n 发布/v 年度/n “/w 十大/mq 亮点/n ”/w 和/cc “/w 十大/mq 案例/n ”/w 。/w 
“/w 十大/mq 案例/n ”/w 具体/a 为/p ：/w “/w 安/ag 医大/nis 二/m 附/v 院/n [医护/vn 人员/n]/nnt 被/pbei 杀/v 案/ng ”/w 、/w “/w 派/v 河/n 首例/n 环境污染/gg 案/ng ”/w 、/w “/w 全省/n 最大/gm 走私/vn 、/w 贩卖/v 象牙/n 制品/n 案/ng ”/w 、/w “/w ‘/w 天价/n 黑头/n 车/n ’/w 案/ng ”/w 、/w “/w [合肥/ns 骆/nz 岗/n 机场/nis]/nz 飞机/n ‘/w 诈/v 弹/vn ’/w 案/ng ”/w 、/w “/w 合肥/ns 顶点/n 食品公司/nis 强制/vd 迁出/v 案/ng ”/w 、/w “/w 赛维/nrf 公司/nis 资产/n 盘活/v 案/ng ”/w 、/w “/w 东航/n 机长/nnt 辞职/vi 案/ng ”/w 、/w “/w 安徽/ns 某/rz [水稻/n 研究所/nis]/nt 诉/vg 福建/ns 某种/rz 业/ng 公司/nis 等/udeng 侵犯/v [植物/n 新品种/n 权/n]/nz 案/ng ”/w 、/w “/w 合肥/ns 某/rz 小区/n [业主/n 委员会/nis]/nz 诉/vg 房产/n 开发公司/nis 、/w 物业公司/nis [恢复/v 原状/n]/nz 纠纷案/nz ”/w 。/w 
六年/t 来/vf ，/w [合肥/ns 法院/nis]/nt 推进/vi 阳光/n 司法/n 的/ude1 决心/n 从未/d 衰减/vn ，/w 推动/v 司法/n 公开/ad 的/ude1 步伐/n 不断/d 加快/v 。/w 作为/p 全国/n 司法/n 公开/ad 示范/vn 法院/nis ，/w [合肥/ns 法院/nis]/nt 早/a 在/p 2008年/t 就/d 对/p 庭审/v 直播/vn 、/w [裁判/nnt 文书/nnt]/nz 上网/v 、/w 法院/nis 开放/v 日/b 、/w [新闻/n 发布会/n]/nz 等/udeng 进行/vn 了/ule 工作/vn 部署/vn 和/cc 有益/a 探索/v 。/w 
六年/t 来/vf ，/w [合肥/ns 法院/nis]/nt 坚持/v 以/p 公开/ad 促/v 公正/a ，/w 在/p 司法/n 公开/ad 方面/n 创新/vi 方法/n ，/w 增强/v 开明/a [开放/v 意识/n]/nz ，/w 努力/ad 向/p 社会/n 公开/ad 一切/rz 依法/d 应当/v 公开/ad 、/w 能够/v 公开/ad 、/w 可以/v 公开/ad 的/ude1 内容/n ，/w 增进/v 群众/n 对/p 法院/nis 工作/vn 的/ude1 了解/vn 。/w “/w 十大/mq 亮点/n ”/w 、/w “/w 十大/mq 案例/n ”/w 的/ude1 发布/vn 只是/d [合肥/ns 法院/nis]/nt 司法/n 公开/ad 工作/vn 的/ude1 一部分/m 。/w 
见微知著/nz ，/w [窥/vg 斑/n 见/v 豹/n]/nz 。/w 通过/p 以上/f 案例/n 我们/rr 可以/v 看得见/v [合肥/ns 法院/nis]/nt 在/p 践行/nz [司法/n 为民/v]/nz 、/w 强化/v [能动/a 司法/n]/nz 上/f 的/ude1 新/a 作为/p ：/w [2013/m 年年/d]/mq 初/f 新/a 成立/vi 的/ude1 “/w 环境保护/gg ”/w 合议庭/n ，/w 审理/v 了/ule “/w 派/v 河/n 首例/n 环境污染/gg 案/ng ”/w ，/w 对于/p 惩治/v 环境污染/gg [犯罪/vn 行为/n]/nz 起到/v 了/ule 警示/v 作用/n ，/w 有力/a 保障/vn 了/ule 合肥/ns [生态/n 宜居/nz 城市/n]/nz 建设/vn ；/w 黑头/n 车/n 现象/n 在/p 全国/n 各/rz 大城市/n 不同/a 程度/n 的/ude1 存在/vn ，/w “/w 天价/n 黑头/n 车/n 案/ng ”/w 的/ude1 阳光/n 审理/v ，/w 不但/c [沉重/a 打击/v]/nz 了/ule 黑车/n 宰客/v 的/ude1 [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 也/d 对/p 市民/n 的/ude1 出行/vn 安全/an 进行/vn 了/ule 有力/a 提醒/v 。/w 
坚持/v 为/p 大局/n 服务/vn 、/w 为/p [人民/n 司法/n]/nz 一直/d 是/vshi [合肥/ns 法院/nis]/nt 的/ude1 工作/vn 方向/n 。/w “/w 合肥/ns 某/rz 小区/n [业主/n 委员会/nis]/nz 诉/vg 房产/n 开发公司/nis 、/w 物业公司/nis [恢复/v 原状/n]/nz 纠纷案/nz ”/w 的/ude1 成功/a 调解/vn ，/w 最大/gm 程度/n 保障/vn 了/ule 双方/n 当事人/n 的/ude1 [合法/a 权益/n]/nz ，/w 也/d 让/v 当事人/n 感受到/nz 了/ule [公正/a 司法/n]/nz 的/ude1 温暖/an ；/w 在/p “/w 赛维/nrf 公司/nis 资产/n 盘活/v 案/ng ”/w 审判/vn 中/f ，/w [合肥/ns 中/f 院/n]/nt 立足/vi 大局/n ，/w 追求/v 法律/n 效果/n 和/cc 社会/n 效果/n 相/d 统一/vn ，/w 积极/ad 协调/v 各/rz 方面/n 力量/n ，/w 采取/v “/w 调解/vn ”/w 手法/n 成功/a 审结/v 此案/r ，/w 既/c 化解/v 了/ule 矛盾/an ，/w 又/d 维护/v 了/ule 国有/vn 债权/n ，/w 实现/v 了/ule 案/ng 结/v 事/n 了/ule 。/w 
近年来/dl ，/w [合肥/ns 法院/nis]/nt 以/p 争创/v “/w 全省/n 领先/vi 、/w 全国/n 一流/b ”/w 法院/nis 为/p 目标/n ，/w 在/p 强化/v [能动/a 司法/n]/nz 、/w 和谐/a 司法/n 、/w 为民/v 司法/n 、/w [公正/a 司法/n]/nz 、/w 廉洁/a 司法/n 上/f 锐意进取/vl ，/w 大胆/ad 改革/vn ，/w 不断/d 探索/v ，/w 努力/ad 让/v [人民/n 群众/n]/nz 在/p 每/rz 一起/s 司法/n 案件/n 中/f 都/d 感受到/nz [公平/a 正义/n]/nz 。/w 我们/rr 欣喜/a 地/ude2 看到/v ，/w [合肥/ns 法院/nis]/nt 在/p 维护/v 稳定/an 、/w 服务/vn 发展/vn 、/w 保障/v 民生/n 、/w 促进/v 和谐/a 方面/n 发挥/v 着/uzhe [越来越/d 大/a]/nz 的/ude1 作用/n 。/w （/w 陈保合/nr ）/w 
