外出/vi 旅游/vn ，/w [很多/m 人/n]/mq 都/d 要/v 买/v [旅游/vn 纪念品/n]/nz 。/w [旅游/vn 纪念品/n]/nz 作为/p 一种/mq 特殊/a 的/ude1 旅游/vn [物质/n 资源/n]/nz ，/w 是/vshi 旅游/vn 中/f 必不可少/vl 的/ude1 要素/n 。/w 开发/v [旅游/vn 纪念品/n]/nz 不仅/c 能/v 带来/v [经济/n 利益/n]/nz ，/w 而且/c 能/v 起到/v 宣传/vn 促销/vn 、/w 增强/v 旅游地/n 知名度/n 的/ude1 作用/n 。/w 
从/p 国际/n 通行/vi 标准/n 来看/u ，/w 旅游业/n 成熟/a 以及/cc [旅游/vn 产业/n 结构/n]/nz 合理/a 的/ude1 标志/n 是/vshi ：/w [旅游/vn 商品/n]/nz 收入/n 在/p 旅游/vn 总收入/n 中/f 所/usuo 占/v 比重/n 的/ude1 临界值/gc 为/p 30%/m 。/w 
而/cc 在/p 发达国家/n 或/c 地区/n ，/w 这个/rz 比例/n 已/d 达到/v [52/m %/w 以上/f]/mq 。/w 但/c 在/p 全/a 疆/b 旅游/vn 总收入/n 中/f ，/w 购物/vn 所/usuo 占/v 的/ude1 比重/n 只/d 占/v 到/v 总收入/n 的/ude1 [20/m %/w 多/a]/mq 一些/mq 。/w 
在/p [乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto [十二/m 届/q]/mq [三/m 次/qv]/mq 会议/n 上/f ，/w [乌鲁木齐市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 罗皋毅/nr 就/d 建议/n ，/w 新疆/ns 要/v 加快/vn [旅游/vn 工艺品/n]/nz 产业/n 发展/vn 。/w 
罗皋毅/nr 说/v ，/w 目前/t 新疆/ns [旅游/vn 纪念品/n]/nz 的/ude1 品种/n 虽/c 多/a ，/w 但/c 主要/b 还是/c 将/d 一些/mq [日常/b 生活/vn]/nz 用品/n 直接/ad 作为/p [旅游/vn 纪念品/n]/nz 销售/vn ，/w 比如/v 民族/n 花帽/nz 、/w 围巾/n 、/w 民族/n 小刀/n 等/udeng ，/w 且/c 很多/m 纪念品/n 都/d 是/vshi 几十年/mq 不变/nz 的/ude1 老/a 品种/n 。/w 这/rzv 类/q 产品/n 缺少/v 文化/n 内涵/n 、/w 收藏/v 价值/n 、/w 欣赏/v 价值/n ，/w 对/p 游客/n 的/ude1 吸引力/n 下降/vi 。/w 
[旅游/vn 商品/n]/nz 收入/n 增长/v 迟滞/v 已经/d 成为/v 我/rr 区/n 旅游业/n 发展/vn 的/ude1 瓶颈/n 。/w 因此/c 罗皋毅/nr 建议/n ，/w 新疆/ns 要/v 着力/vd 挖掘/v 开发/vn 能/v 代表/nnt 新疆/ns 地域/n [文化/n 底蕴/n]/nz 又/d 具有/v [时代/n 特征/n]/nz 、/w 有/vyou 特色/n 高/a 品位/n 的/ude1 各类/r [旅游/vn 纪念品/n]/nz 。/w 
罗皋毅/nr 说/v ，/w [旅游/vn 工艺品/n]/nz 产业/n 急需/v 具备/v [文化/n 艺术/n]/nz 底蕴/n 、/w 创意/n 研发/v 、/w 生产/vn 制作/v 、/w [市场/n 策划/vn]/nz 、/w [营销/vn 推广/vn]/nz 等/udeng 多种/m 能力/n 的/ude1 [复合型/b 人才/n]/nz 。/w 
要/v 做好/v [产品/n 开发/vn]/nz ，/w 首要/b 的/ude1 就是/v 要/v 培养/vn [旅游/vn 工艺品/n]/nz 设计/v 专业/n 领域/n 的/ude1 本土/n 人才/n 。/w 新疆/ns 各/rz [普通/a 高校/n]/nz 和/cc [高职/nnt 院校/n]/nz 应/v 承担/v 起/vf 这项/r 工作/vn 。/w 
同时/c ，/w 要/v 加强/vn [知识产权/nz 保护/vn]/nz 、/w 加强/v 品牌/n 培养/v ，/w 提高/v [名优/a 产品/n]/nz 的/ude1 市场/n 认可/vn 度/qv 。/w 这样/rzv ，/w 新疆/ns 独有/v 的/ude1 [文化/n 资源/n]/nz ，/w 才能/n 通过/p 工美/nz 创意/n 形成/v 的/ude1 工艺品/n 转化/v 成为/v 担当/v 宣传/vn [地域/n 文化/n]/nz [形象/n 大使/nnt]/nnt 的/ude1 特色/n [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w 与/cc 其他/rzv 旅游/vn 产业/n 要素/n 一起/s ，/w 共同/d 下/f 好/a 丝/n 路/n [文化/n 旅游/vn]/nz 这/rzv 盘/qv 大/a 棋/n 。/w 
特别/d 值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w [新疆/ns 旅游/vn]/nz 部门/n 已经/d 开始/v 重视/vn [旅游/vn 商品/n]/nz 的/ude1 开发/vn 。/w 
2013年/t 新疆/ns 开始/v 树立/v “/w 新疆/ns 礼物/n ”/w 品牌/n ，/w 设计/vn 了/ule “/w 新疆/ns 礼物/n ”/w 商标/n 图案/n 并/cc 申请/v 设计/vn 专利权/n 注册/vn ，/w 逐步完善/v 了/ule [旅游/vn 商品/n]/nz 体系/n ，/w 并/cc 确定/v 了/ule [95/m 家/q]/mq 企业/n 的/ude1 [179/m 种/q]/mq [旅游/vn 商品/n]/nz 为/p 首批/n “/w 新疆/ns 礼物/n ”/w 。/w （/w 王艳红/nr ）/w 
