人民网/nz 1月12日/t 电/n 1月8日/t ，/w [中央/n 政法委/nis]/nt [副/b 秘书长/nnt]/nnt 、/w [中央/n 综治办/nis]/nt 主任/nnt 陈训秋/nr ，/w [中央/n 综治办/nis]/nt 专职/b 副主任/nnt 徐显明/nr 参加/v 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 分组/vn 讨论/v ，/w 与/cc 各省/r （/w 区/n 、/w 市/n ）/w 综治办/nis 主任/nnt 一道/d 学习/v 讨论/vn [会议/n 精神/n]/nz 。/w 陈训秋/nr 在/p 发言/vi 时/ng 强调/v ，/w 各级/r 综治/vn 组织/n 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 落实/v 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n 和/cc 孟建柱/nr 同志/n 在/p 工作报告/v 中/f 提出/v 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 真抓实干/vl ，/w 努力/ad 做好/v 综合治理/vl 工作/vn 。/w 
陈训秋/nr 说/v ，/w 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 是/vshi 在/p 全面/ad 深化改革/v 的/ude1 背景/n 下/f 召开/v 的/ude1 一次/mq 全局性/n 重要/a 会议/n 。/w 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 会上/n 发表/v 的/ude1 重要/a 讲话/n ，/w 站/vi 在/p [党/n 和/cc 国家/n]/nz 全局/n 的/ude1 高度/d ，/w 深刻/a 阐述/v 了/ule 事关/v 政法/n 工作/vn 全局/n 和/cc 长远/a 发展/vn 的/ude1 一系列/b 重大/a 理论/n 和/cc [现实/n 问题/n]/nz ，/w 进一步/d 明确/a 了/ule [新形势/nz 下/f]/nz 政法/n 工作/vn 的/ude1 方向/n 目标/n 、/w 地位/n 作用/n 、/w [主要/b 任务/n]/nz 和/cc 基本/a 遵循/v ，/w 讲话/n 旗帜鲜明/vl 、/w 内涵/n 丰富/a 、/w 思想/n 深刻/a ，/w 是/vshi 指导/v 政法/n 工作/vn 的/ude1 纲领性/n 文献/n 。/w 讲话/n 对/p 综合治理/vl 工作/vn 也/d 提出/v 了/ule 明确/a 要求/n ，/w 指明/v 了/ule 前进/vi 方向/n 。/w 各级/r 综治/vn 组织/n 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 按照/p 孟建柱/nr 同志/n 在/p 报告/n 中/f 提出/v 的/ude1 各项/r 任务/n ，/w 围绕/v 完善/vn 和/cc 发展/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n 制度/n]/nz 、/w 推进/vi 国家/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 总目标/nz ，/w 把握/v 促进/vn [社会/n 公平/a 正义/n]/nz 、/w 增进/v 人民/n 福祉/n 的/ude1 总/b 要求/n ，/w 积极/ad 创新/vi 社会/n 治理/v 方式/n ，/w 深入/ad 推进/vi 平安/a 中国/ns 建设/vn ，/w 为/p 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz 、/w 夺取/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz 新/a 胜利/vn 作出/v 新的/a 贡献/n 。/w 
陈训秋/nr 说/v ，/w 各级/r 综治/vn 组织/n 要/v 认真/ad 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 深刻/a 领会/v 党中央/nt 对/p 综治/vn 工作/vn 的/ude1 [指示/n 精神/n]/nz 。/w 要/v 旗帜鲜明/vl 坚持/v 党/n 对/p 综治/vn 工作/vn 的/ude1 领导/n ，/w 自觉/a 在/p 思想/n 上/f 政治/n 上/f 行动/vn 上/f 同/p 以/p 习近平/nr 同志/n 为/p 总书记/nnt 的/ude1 党中央/nt 保持/v 高度/d 一致/a 。/w 要/v 牢牢/d 把握/v [新形势/nz 下/f]/nz 政法/n 综治/vn 工作/vn 的/ude1 [主要/b 任务/n]/nz ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz [职能/n 作用/n]/nz ，/w 紧紧/d 围绕/v “/w 两个/mq 一百年/mq ”/w [奋斗/vi 目标/n]/nz ，/w 把/pba [人民/n 群众/n]/nz 对/p 平安/a 中国/ns 建设/vn 的/ude1 要求/n 作为/p 努力/ad 方向/n ，/w 坚持/v 系统/n 治理/vn 、/w [依法/d 治理/vn]/nz 、/w 综合治理/vl 、/w 源头/n 治理/vn ，/w 创新/vi 社会/n 治理/v 方式/n ，/w 深入/ad 推进/vi [社会/n 治安/n 综合治理/vl]/nz ，/w 努力/ad 解决/v [人民/n 群众/n]/nz 反映/v 强烈/a 、/w 影响/v 社会/n 和谐/a 稳定/an 、/w 影响/vn 平安/a 中国/ns 建设/vn 的/ude1 突出/a 问题/n ，/w 维护/v 社会/n 大局/n 稳定/an ，/w 促进/v [社会/n 公平/a 正义/n]/nz ，/w 保障/v 人民/n 安居乐业/vl 。/w 要/v 深化/vn 对/p 严格/ad 执法/vn 、/w [公正/a 司法/n]/nz 的/ude1 认识/vn ，/w 教育/vn 引导/v 广大/b 综治/vn 干部/nnt 特别/d 是/vshi 领导干部/nnt 信仰/v 法治/n 、/w 坚守/v 法治/n ，/w [努力/ad 做到/v]/nz 知法/vi 、/w 懂法/n 、/w 守法/vi 、/w 护法/nnd ，/w 带头/vd [依法/d 办事/vn]/nz ，/w 带头/vd 遵守/v 法律/n ，/w 促进/v 执法/vn [司法/n 公信力/nz]/nz 不断/d 提高/v 。/w 要/v 按照/p 政治/n 过硬/a 、/w 业务/n 过硬/a 、/w 责任/n 过硬/a 、/w 纪律/n 过硬/a 、/w 作风/n 过硬/a 的/ude1 要求/n ，/w 进一步/d 加强/v [自身/rr 建设/vn]/nz ，/w 努力/ad 建设/vn 一支/mq 信念/n 坚定/a 、/w 执法/vn 为民/v 、/w 敢于/v 担当/v 、/w 清正廉洁/vl 的/ude1 综治/vn [干部/nnt 队伍/n]/nz ，/w 在/p 创新/vi 社会/n 治理/vn 、/w 建设/vn 平安/a 中国/ns 中/f 更好/d 地/ude2 履行/v [调查/vn 研究/vn]/nz 、/w 组织/n 协调/v 、/w 督导/vn 检查/vn 、/w 考评/vn 、/w 推动/v 等/udeng [职能/n 作用/n]/nz 。/w 要/v 充分/ad 认识到/v [司法/n 体制/n 改革/vn]/nz 对于/p 推进/vi 国家/n 治理/v 体系/n 和/cc 治理/v 能力/n 现代化/vn 的/ude1 [重要/a 意义/n]/nz ，/w 积极/ad 促进/v [中国/ns 特色/n 社会主义/n]/nz [司法/n 制度/n]/nz 的/ude1 完善/vn 。/w 
陈训秋/nr 说/v ，/w 各级/r 综治/vn 组织/n 要/v 把/pba 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 重要/a 讲话/n 精神/n 作为/p 重大/a [政治/n 任务/n]/nz 和/cc 长远/a [战略/n 任务/n]/nz ，/w 加强/v 领导/n 、/w 精心/ad 组织/n ，/w 采取/v [有力/a 措施/n]/nz ，/w 迅速/ad 组织/n 广大/b 综治/vn 干部/nnt 传达/v 学习/vn ，/w 切实/ad 把/pba 思想/n 和/cc 行动/vn 统一/vn 到/v 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n 上来/vf 。/w 要/v 把/pba 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 在/p 中央/n 政法/n [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n 与/cc 学习/v 贯彻/vn 习近平/nr 总书记/nnt 系列/n 重要/a 讲话/n 精神/n 结合/v 起来/vf ，/w 全面/ad 把握/v 、/w 深刻/a 领会/v ，/w 确保/v 将/d 讲话/n 精神/n 落到实处/n 。/w 要/v 根据/p 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 重要/a 讲话/n 精神/n ，/w 精心/ad 谋划/v 2014年/t 和/cc 今后/t 一个/mq 时期/n 的/ude1 综治/vn 工作/vn ，/w 善于/v 运用/vn [底线/n 思维/n]/nz ，/w 增强/v 工作/vn 前瞻性/n 、/w 主动性/n ；/w 善于/v 运用/vn 换位/vn 思维/n ，/w 从/p 群众/n 立场/n 分析/vn 解决问题/v ；/w 善于/v 运用/vn [创新/vi 思维/n]/nz ，/w 以/p 改革/vn 的/ude1 精神/n 攻坚/vn 克难/nz ；/w 善于/v 运用/vn 法治/n 思维/n ，/w 提高/v 综治/vn 工作/vn 法治化/an 水平/n ，/w 坚决/ad 完成/v 好/a 党/n 和/cc 人民/n 赋予/v 的/ude1 [光荣/a 使命/n]/nz 。/w 
