人民网/nz 北京/ns 1月12日/t 电/n （/w 记者/nnt 周雷刚/nr ）/w 11日/t 下午/t ，/w 《/w 转型/vn 发展/vn 创新/vi 驱动/vn 》/w 丛书/n 出版/v 座谈会/n 在/p [中国/ns 科协/nis]/nt 会议厅/n 举行/v 。/w 丛书/n 主创者/n 、/w 著名/a 专家/nnt 冯之浚/nr 教授/nnt ，/w 国务院/nt 参事/nnt 刘燕华/nr 、/w 徐锭明/nr ，/w 发改委/nis 环/n 资/ng 司/ng 、/w 工信部/nz 、/w 住建部/nz 、/w 科技部/nz 、/w 环保部/nz 等/udeng 国务院/nt 部委/n 司长/nnt ，/w 中科院/n 、/w 社科院/nis 、/w [中央/n 党校/nis]/nt 、/w [民盟/n 中央/n]/nt 等/udeng 人士/n 以及/cc 清华大学/ntu 、/w [北京/ns 外国语/n 大学/nis]/ntu 、/w [北京/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 、/w [华东/ns 理工大学/nis]/ntu 等/udeng 大学/nis 教授/nnt 参与/v 座谈/vn 。/w 座谈会/n 由/p [浙江/ns 教育/vn 出版社/nis]/nt 社长/nnt 汪忠/nr 主持/v 。/w 
据介绍/nz ，/w 由/p 冯之浚/nr 教授/nnt 领衔/vd 主编/v 的/ude1 《/w 转型/vn 发展/vn 创新/vi 驱动/vn 》/w 丛书/n 分为/v 理论/n 篇/q 和/cc 实践/vn 篇/q [两/q 辑/q]/mq 出版/v 。/w [第一/m 辑/q]/mq 图书/n 已经/d 于/p 2013年12月/t 由/p [浙江/ns 教育/vn 出版社/nis]/nt [出版/v 发行/v]/nz 了/ule [三/m 部/q]/mq 著作/gi ：/w 《/w [循环/vn 经济/n]/nz 与/cc 绿色/n 发展/vn 》/w 《/w 决策/vn 研究/vn 与/cc 软科学/n 》/w 《/w [战略/n 研究/vn]/nz 与/cc 发展/v 路径/n 》/w 。/w 今天/t 到/v 会/v 的/ude1 专家/nnt 、/w 学者/nnt 和/cc 有关/v 决策人/nnd ，/w 共同/d 探讨/v 了/ule [第二/m 辑/q]/mq 图书/n 的/ude1 定位/vn 和/cc 内容/n ，/w 并/cc 将/d 计划/n 陆续/d 出版/v 。/w 
《/w 转型/vn 发展/vn 创新/vi 驱动/vn 》/w 丛书/n 围绕/v 着/uzhe 党/n 的/ude1 [十八/m 大/a]/mq 提出/v 的/ude1 [经济/n 建设/vn]/nz 、/w 政治/n 建设/vn 、/w [文化/n 建设/vn]/nz 、/w 社会/n 建设/vn 、/w [生态/n 文明/n]/nz 建设/v 五位一体/n [总体/n 布局/n]/nz ，/w 直面/v 我国/n 经济发展/v 遇到/v 的/ude1 资源/n 约束/vn 趋/v 紧/d 、/w 环境污染/gg 严重/a 、/w [生态/n 系统/n]/nz 退化/vi 的/ude1 严峻/a 形势/n ，/w 响应/v 党中央/nt 提出/v 的/ude1 实施/vn 创新/vi 驱动/v [发展/vn 战略/n]/nz ，/w 高瞻远瞩/vl 地/ude2 提出/v 了/ule 具有/v 全局性/n 、/w 指导性/n 、/w 实践性/n 、/w 建设性/n 的/ude1 解决方案/gi 。/w 
会上/n ，/w [浙江/ns 出版/v 联合/vd 集团/nis]/ntc 总裁/nnt 童健/nr 在/p 致辞/vi 中/f 重点/n 阐释/v 了/ule 丛书/n 出版/v 的/ude1 [重大/a 意义/n]/nz 。/w 冯之浚/nr 、/w 刘燕华/nr 等/udeng 学者/nnt 在/p 座谈会/n 上/f 做/v 了/ule 精彩/a 发言/vi 。/w 
