副区长/nnt 李亚兰/nr 负责/v 教育/vn 、/w 旅游/vn 、/w 文化/n 、/w 人口/n 计生/n 、/w 体育/n 、/w 宋庄/ns [文化/n 创意/n]/nz [产业/n 集聚/vn 区/n]/nz 建设/vn 等/udeng 方面/n 工作/vn 。/w 
本报讯/nz 回首/vi 2013年/t ，/w 北京/ns 城市/n 副中心/nz 融合/v 多重/b [文化/n 元素/n]/nz 的/ude1 [通州区/ns 文化/n 中心/nis]/nt 惊艳/nz 亮相/vi ；/w [第/m 20/m 届/q]/mq [全球/n 华人/n]/nz 羽毛球/n 锦标赛/n 吸引/v 了/ule [世界/n 各地/rzs]/nz 的/ude1 3400多名/m 华人/n 齐/a 聚/v 通州/ns 角逐/vn ；/w 运河/n 绿道/nz 骑/v 游/vn 节/q 吸引/v 了/ule 数以万计/vl 的/ude1 游人/n ，/w 给/p 通州/ns 的/ude1 [运河/n 文化/n]/nz 游/v 、/w 生态休闲/gb 游/v 赋予/v 了/ule 勃勃生机/al ；/w 还有/v [一/d 所/usuo 所/usuo]/mq 崭新/b 的/ude1 学校/nis 和/cc 孩子们/nz 灿烂/a 的/ude1 笑容/n ，/w 定格/vi 了/ule 2013/m 的/ude1 精彩/a 。/w 
相对于/nz 辉煌/a 的/ude1 2013/m ，/w 广大/b 市民/n 更/d 期待/v 2014/m 。/w 近日/t ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 专访/v 副区长/nnt 李亚兰/nr ，/w 说说/v 2014年/t 那些/rz 事儿/n 。/w 
文化中心/nis [五一/t 全/a]/mq 开放/v 
通州/ns 时/ng 讯/ng ：/w [通州区/ns 文化/n 中心/nis]/nt 何时/ryt 全面/ad 开放/v ？/w 新的/a 一年/mq 这里/rzs 将/d 开展/v 哪些/ry [群众/n 文化/n]/nz 活动/vn ？/w 
李亚兰/nr ：/w [通州区/ns 文化/n 中心/nis]/nt 开始/v 试/vn 运营/vn ，/w 今年五一/t ，/w 文化中心/nis 两/m 馆/ng 将/d 实现/v 全面/ad 对外开放/vl 。/w 
2013年10月/t ，/w 文化馆/nis 剧场/n 的/ude1 [百/m 人/n]/mq 合唱/v [长征/n 组歌/n]/nz 《/w 红军/nnd 不怕/v 远征/vn 难/a 》/w 首场/n 演出/vn ，/w 反响/n 强烈/a 。/w 12月31日/t ，/w [新年/t 音乐会/n]/nz 也/d 得到/v 群众/n 广泛/a 好评/n 。/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 我们/rr 还/d 将/d 邀请/v 专业/n 院/n 团/n 进行/vn 演出/vn ，/w 让/v 更多/ad 百姓/n 在家/vi 门口/s 就/d 可以/v 欣赏/vn 到/v 高水平/nz 的/ude1 [文艺/n 节目/n]/nz 。/w 文化馆/nis 其它/rz 功能/n 部分/n ，/w 如/v ：/w 排练厅/n 、/w 练/v 琴房/nz 、/w 书画/n 活动室/n 等/udeng 目前/t 正在/d 进行/vn 内部/f 安装/v 和/cc [设备/n 调试/v]/nz 工作/vn 。/w 图书馆/nis 今年/t 将/d 继续/v 开展/vn [全民/n 阅读/v]/nz 季/ng 活动/vn 、/w 红领巾/n 读书/vi 活动/vn ，/w 并/cc 将/d 充分/ad 利用/v 新馆/n 的/ude1 先进/a 设备/n 设施/n ，/w 为/p [广大/b 读者/n]/nz 开展/v [形式/n 多样/a]/nz 的/ude1 各类/r 讲座/n 、/w 展览/vn 以及/cc 视听/n 鉴赏/vn 等/udeng 活动/vn 。/w 
此外/c ，/w 我们/rr 还/d 将/d 继续/v 举办/vn 运河/n 艺术节/n 、/w “/w 繁荣/an 杯/ng ”/w 群众/n 演艺/n 大/a 汇/v 、/w “/w 运河/n 之/uzhi 夜/tg ”/w 周末/t 场/qv 演出/vn 、/w 农民/nnt 艺术节/n 等/udeng 文化/n 品牌/n 活动/vn 。/w 另外/c ，/w 继续/v 深入/ad 实施/v [文化/n 信息/n 资源/n 共享/v 工程/n]/nz 、/w [电影/n 放映/v]/nz 工程/n 、/w “/w 益/vg 民/ng 书屋/n ”/w 、/w “/w 星火/n 工程/n ”/w 等/udeng 惠民/ns 文化/n 工程/n ，/w 真正/d 把/pba 文化/n 服务/vn 送到/v 百姓/n 家门口/n 。/w 
约/d [1/m ./w 2/m 万/d 户/q]/mq 可享/nz “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 
通州/ns 时/ng 讯/ng ：/w 去年/t 召开/v 的/ude1 [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 调整/vn 完善/v [生育/vn 政策/n]/nz ，/w 决定/v 放开/vn “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w ，/w 将/d 对/p 通州/ns 人口/n 计生/n 工作/vn 带来/v 什么/ry 影响/vn ？/w 
李亚兰/nr ：/w 随着/p 北京/ns 城市/n 副中心/nz 建设/vn 的/ude1 不断/d 深入/ad ，/w 人口/n 计生/n 的/ude1 工作/vn 任务/n 也/d 日益/d 艰巨/a ，/w 目前/t ，/w 全区/n 独生子女/n 家庭/n 有/vyou [86375/m 户/q]/mq ，/w 全区/n 计划生育率/nz 为/p 98.29%/m ；/w 年度/n 户籍/n 自然/n 增长/v 在/p [7000/m 人/n]/mq 左右/f 。/w 可以/v 说/v 通州/ns 长期/d 处在/v [低/a 生育/vn 水平/n]/nz ，/w [人口/n 总量/n]/nz 虽/c 保持/v 增长/vn ，/w 但/c 惯性/n 趋/v 弱/a 。/w 
随着/p “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 政策/n 的/ude1 放开/vn ，/w 群众/n 的/ude1 生育/vn 意愿/n 发生/v 了/ule 新/a 变化/vn ，/w 初步/d 估计/v ，/w 全区/n 约/d 有/vyou 1.2万多户/m [城乡/n 居民/n]/nz 可享/nz 受到/v 这/rzv 一/m 政策/n ，/w 我们/rr 将/d 认真/ad 贯彻/v 落实/vn 中央/n 和/cc 市/n 里/f 的/ude1 各项/r 规定/n ，/w 抓好/v “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 政策/n 的/ude1 落实/vn 。/w 
当前/t 全区/n [常住/v 人口/n]/nz 规模/n 较大/d ，/w [人口/n 增长/v]/nz 过/uguo 快/a 的/ude1 现实/n 没有/v 根本/a 改变/v ，/w “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 政策/n 放开/v ，/w 将/d 会/v 使/v 未来/t 几年/mq 出生/vi 人口/n 进一步/d 增加/v 。/w 为此/bl ，/w 我们/rr 将/d 努力/ad 加快/v [公共/b 事业/n]/nz 发展/vn ，/w 提升/v 全区/n 卫生/an 、/w 教育/vn 、/w 就业/vn 等/udeng [基本/a 公共/b 服务/vn]/nz 水平/n ，/w 满足/v 群众/n 生活/vn 需求/n 。/w 
打造/v [5/m 所/usuo]/mq [城乡/n 一体化/vn]/nz 学校/nis 
通州/ns 时/ng 讯/ng ：/w 教育/v 关系/n 民生/n ，/w 如何/ryv 让/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 更好/d 地/ude2 共享/v ？/w 
李亚兰/nr ：/w 为了/p 适应/v 北京/ns 城市/n 副中心/nz 的/ude1 发展/vn 需求/n ，/w 近年来/dl ，/w 区委/nis 、/w 区政府/n 不断/d 加大/v 对/p 教育/vn 的/ude1 投入/vn 力度/n ，/w 引进/v 了/ule 一批/mq 名校/n 在/p [通州/ns 办/v 分校/nis]/nt ，/w 并/cc 取得/v 了/ule 良好/a 的/ude1 效果/n 。/w 同时/c ，/w 我们/rr 也/d 出台/vi 了/ule 《/w 中小学/n 建设/vn 三年/t [行动/vn 计划/n]/nz 》/w ，/w 明确/a 了/ule 中小学/n [建设/vn 工程/n]/nz 、/w [办学/vn 条件/n]/nz 和/cc [服务/vn 水平/n]/nz 提升/v 工程/n 、/w 人才/n 强/a 教/v 工程/n 、/w 质量/n 提升/v 工程/n [四大/n 工程/n]/nz ，/w 提升/v 区域/n [教育/vn 质量/n]/nz 。/w 
在/p 加强/v 教育/vn [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 的/ude1 同时/c ，/w 我们/rr 更加/d 关注/v 提升/vn 区域/n 的/ude1 教育/vn 、/w 教学/vn 质量/n ,/w 扩大/v 优质/b [教育/vn 资源/n]/nz 辐射/v 范围/n 。/w 为此/bl ，/w 结合/v 三年/t [行动/vn 计划/n]/nz ，/w 今年/t ，/w 将/d 着力/vd 打造/v [5/m 所/usuo]/mq [城乡/n 一体化/vn]/nz 学校/nis ，/w 分别/d 是/vshi [北京市/ns 第二/m 中学/nis]/nts 通州/ns 分校/nis 、/w [北京市/ns 育才/vn 学校/nis]/nt 通州/ns 分校/nis 、/w [北京市/ns 史家/n 小学/nis]/nts 通州/ns 分校/nis 、/w [首师大/nt 附中/j]/nt 通州/ns 校区/n 和/cc [潞河/ns 中学/nis 附属/vn 学校/nis]/nt 。/w 将/d 分为/v 两种/mq 办学/vn 模式/n ：/w 一/m 是/vshi [首师大/nt 附中/j]/nt 通州/ns 校区/n 、/w [潞河/ns 中学/nis 附属/vn 学校/nis]/nt 实行/v “/w 一/m 校长/nnt 两/m 校址/n ”/w 。/w 二/m 是/vshi [北京市/ns 第二/m 中学/nis]/nts 通州/ns 分校/nis 、/w [北京市/ns 育才/vn 学校/nis]/nt 通州/ns 分校/nis 和/cc [北京市/ns 史家/n 小学/nis]/nts 通州/ns 分校/nis 将/d 采取/v 名校/n 与/cc 分校/nis 均/d 为/p [独立/a 法人/nnt]/nz 单位/n 的/ude1 方式/n ，/w 建设/v 名校/n 办/v 分校/nis 基础上/nz 的/ude1 [城乡/n 一体化/vn]/nz 学校/nis 。/w 以此/d 实现/v 教育/vn 教学/vn 资源共享/gi ，/w 提升/v [教育/vn 质量/n]/nz 。/w 
[运河/n 文化/n]/nz 带/v 热/a [旅游/vn 市场/n]/nz 
通州/ns 时/ng 讯/ng ：/w 今年/t 将/d 推出/v 什么/ry 旅游/vn 新项目/nz ？/w 
2014年/t ，/w 通州/ns 旅游/vn 将/d 以/p “/w [八/m 大/a]/mq 游/v ”/w 为/p 主题/n ，/w 展开/v 全面/ad 推介/v ，/w 增强/v [旅游/vn 市场/n]/nz 活力/n 。/w 随着/p 近年来/dl 的/ude1 发展/vn ，/w 通州/ns [逐渐/d 形成/v]/nz 了/ule 运河/n 、/w 艺术/n 、/w 田园/n 、/w 健身/vn 、/w 节庆/n 、/w 美味/n 、/w 温泉/n 和/cc 新城/ns 建设/vn [八/m 类/q]/mq [旅游/vn 资源/n]/nz ，/w 各具特色/bl 。/w 运河/n 源头/n 底蕴/n 深厚/a ，/w 宋庄/ns 艺术/n 国际/n 驰名/vn ，/w [草莓/nf 音乐节/n]/nz 、/w 麒麟/n 音乐节/n 现代/ntc 前卫/nnt ，/w 而/cc 新城/ns 建设/vn 则/d 突飞猛进/vl 。/w 我们/rr 转变/v 思路/n ，/w 大胆/ad 创新/vi ，/w 将/d 这些/rz [旅游/vn 资源/n 整合/vn]/nz 成为/v “/w 通州/ns [八/m 大/a]/mq 游/v ”/w 营销/vn 主题/n ，/w 实现/v 了/ule [旅游/vn 资源/n]/nz 从/p 时间/n 到/v 空间/n 的/ude1 全/a 覆盖/v 。/w 同时/c ，/w 充分/ad 利用/v 新媒体/nz ，/w 开通/v 了/ule “/w [八/m 大/a]/mq 游/v ”/w 微信/nz 平台/n ，/w 欢迎/v 广大/b 朋友/n 关注/v 。/w （/w 通讯员/nnt 刘海舒/nr 金耀飞/nr ）/w 
