北大/n 考古/n 系/v 教授/nnt 王迅/nr 将/d 吃/v 剩/v 的/ude1 烧鸡/n 骨头/n 摆成/nz 一副/mq 人体/n 骨架/n ，/w 然后/c 敬礼/vi 鞠躬/vi 。/w 照片/n 被/pbei 传/v 上网/vn 后/f ，/w 王迅/nr 被/pbei 网友/n 称/v “/w 好/a 萌/vg ”/w 。/w 博客/n 截图/vn 
新京报/nz 讯/ng (/w 记者/nnt 刘保奇/nr )/w 近日/t ，/w 北京大学/ntu 考古/n 系/v 教授/nnt 王迅/nr 在/p 饭店/nis 吃饭/vi 时/ng ，/w 将/d 吃/v 剩/v 的/ude1 烧鸡/n 骨头/n 摆成/nz 一副/mq 人体/n 骨架/n ，/w 然后/c 他/rr 一边/d 唱着/v 歌/n ，/w 一边/d 向/p 人体/n 骨架/n 敬礼/vi 鞠躬/vi 。/w 这/rzv 组/n 照片/n 和/cc 视频/n 被/pbei 放/v 上网/vn 后/f ，/w 引来/v 不少/m 网友/n 跟帖/nz ，/w 有的/rz 网友/n 称/v 他/rr “/w 一只/mq 烧鸡/n 吃/v 出/vf 了/ule 艺术/n 感/vg ”/w 。/w 
昨日，64/t 岁/qt 的/ude1 王迅/nr 教授/nnt 表示/v ，/w 他/rr 在/p 现实/n 中/f 沉默寡言/vl ，/w 但/c 在/p 网络/n 上/f 比较/d “/w 放肆/a ”/w ，/w 用/p 鸡骨/nz 摆成/nz 人/n 骨架/n ，/w 只是/d 图/n 个/q 好玩/a 。/w 
[64/m 岁/qt]/mq 教授/nnt 被/pbei 网友/n 赞/vg “/w 萌/vg ”/w 
根据/p 网上/s 的/ude1 [视频/n 显示/v]/nz ，/w 王迅/nr 教授/nnt 在/p 一家/n 饭店/nis 吃饭/vi ，/w 餐桌/n 上/f 的/ude1 一个/mq 空盘/nz 内/f ，/w 四周/f 摆着/v [各种/rz 颜色/n]/nz 的/ude1 虾片/n ，/w 中间/f 被/pbei 一张/mq 纸巾/n 盖住/v 。/w 随后/d ，/w 王迅/nr 一边/d 唱着/v 歌/n ，/w 一边/d 掀开/v 纸巾/n ，/w 露出/v 盘子/n 中/f 的/ude1 “/w 人体/n 骨架/n ”/w 。/w 跟着/v ，/w 王迅/nr 向/p “/w 人体/n 骨架/n ”/w 敬礼/vi 鞠躬/vi 。/w 
这/rzv 组/n 照片/n 和/cc 视频/n 被/pbei 人/n 发布/v 在/p [新浪/ntc 博客/n]/nz 上/f ，/w 引来/v 网友/n 热/a 议/v ，/w 称赞/v 王迅/nr “/w 好/a 萌/vg ”/w 、/w “/w 太/d 可爱/a ”/w 、/w “/w 太/d 调皮/a ”/w ，/w 有/vyou 网友/n 说/v “/w 教授/nnt 你/rr 这么/rz 卖萌/nz ，/w 你/rr 的/ude1 学生/nnt 知道/v 吗/y ”/w 。/w 
昨日/t ，/w 记者/nnt 联系/v 到/v 王迅/nr 教授/nnt 。/w 他/rr 今年/t [64/m 岁/qt]/mq ，/w 1988年/t 开始/v 在/p 北大/n 任教/vi ，/w 是/vshi 中国/ns 第一位/mq 考古学/n 博士/nnt 。/w 
“/w 我/rr 就是/v 觉得/v 好玩/a ，/w 也/d 想/v 逗逗/nz 网友/n 。/w ”/w 王迅/nr 说/v ，/w 因为/c 学/v 的/ude1 是/vshi 考古/n ，/w 平时/t 对/p [人体/n 骨骼/n]/nz 熟悉/v ，/w 所以/c 当天/t 吃完/v 烧鸡/n 后/f ，/w 便/d 随意/ad 摆/v 了/ule 这/rzv 副/b 人体/n 骨架/n 。/w 
是/vshi 北大/n BBS/x 的/ude1 知名/a 水车/n 
王迅/nr 教授/nnt 表示/v ，/w 他/rr 在/p [现实/n 生活/vn]/nz 中/f 比较/d 沉默寡言/vl ，/w 但/c 在/p 网络/n 上/f 非常/d 活跃/a ，/w 胆子/n 也/d 很大/d 。/w 
王迅/nr 的/ude1 网/n 名叫/v “/w 窦尔顽/nr ”/w ，/w 是/vshi 把/pba “/w 窦尔敦/nr ”/w 和/cc 马三立/nr 的/ude1 “/w 逗/v 你/rr 玩儿/v ”/w 结合/v 而/cc 来/vf 。/w 他/rr 热衷/v [网络/n 论坛/n]/nz ，/w 是/vshi 中国/ns 最大/gm 考古/n 网站/n 的/ude1 总版主/nnt ，/w 是/vshi [北大/n 未/d 名/q]/nz BBS/x 论坛/n 的/ude1 知名/a 水车/n (/w 在/p BBS/x 上/f ，/w 发帖/vi 多/a 的/ude1 人/n 被/pbei 称为/v “/w 水车/n ”/w )/w 。/w 
北大/n 一名/mq 学生/nnt 称/v ，/w 她/rr 经常/d 上/f [北大/n 未/d 名/q]/nz BBS/x 论坛/n ，/w 也/d 时常/d 看到/v 王迅/nr 教授/nnt 发/v 的/ude1 帖子/n ，/w “/w 他/rr 发帖/vi 比较/d 多/a ，/w 大家/rr 也/d 知道/v 他/rr ，/w 是/vshi 论坛/n 里/f 的/ude1 名人/n 。/w ”/w 
曾/d 听过/v 王迅/nr 讲课/vi 的/ude1 北大/n 一名/mq 女生/n 说/v ，/w 课堂/n 上/f 的/ude1 王/n 教授/nnt 比较/d 严谨/a ，/w 跟/p 网络/n 上/f 判若两人/vl 。/w 不过/c ，/w 他/rr 跟/p 学生/nnt 的/ude1 关系/n 一直/d 很好/ad 。/w 
■/w 对话/vn 
“/w 在/p 网络/n 上/f 我/rr 比较/d ‘/w 放肆/a ’/w ”/w 
新京报/nz ：/w 你/rr 从/p [什么/ry 时候/n]/nz 开始/v 接触/vn 网络/n ？/w 
王迅/nr ：/w 现实/n 中/f ，/w 我/rr 就是/v 一个/mq 老头子/n ，/w 平时/t 沉默寡言/vl ，/w 也/d 不能/v 乱说/nz 。/w 在/p 网络/n 上/f ，/w 胆子/n 就/d 比较/d 大/a ，/w 可以/v 说/v 比较/d 放肆/a ，/w 甚至/d 在/p 网上/s 对骂/v ，/w 反正/d 他们/rr 也/d 找/v 不到/v 我/rr (/w 大笑/v )/w 。/w 
新京报/nz ：/w 知道/v 自己/rr 在/p 网上/s “/w 火/n ”/w 了/ule 吗/y ？/w 
王迅/nr ：/w 我/rr 都/d “/w 火/n ”/w 好/a [几/d 回/v]/mq 了/ule 。/w 2008年/t ，/w 我/rr 在/p 论坛/n 上/f 发/v 帖子/n ，/w 得到/v 很多/m 评论/n ，/w 被/pbei 人/n 称为/v “/w 南姜/nz 北/f 窦/nz ”/w ，/w 一些/mq 媒体/n 都/d 采访/v 过/uguo 我/rr ，/w 那/rzv 也/d 是/vshi 最/d “/w 火/n ”/w 的/ude1 时候/n ，/w 一直/d 持续/vd 到/v 2012年/t 。/w 
新京报/nz ：/w 网友/n 对/p 你/rr 的/ude1 评价/vn ，/w 你/rr 如何/ryv 看待/v ？/w 
王迅/nr ：/w 我/rr 看到/v 过/uguo 网友/n 的/ude1 评论/n ，/w 我/rr 基本上/d 每条/d 都/d 回/v 。/w 他们/rr 说/v 我/rr 卖/v “/w 萌/vg ”/w ，/w 我/rr 不/d 知道/v 卖萌/nz 是/vshi 什么/ry 意思/n ，/w 还/d 问/v 他们/rr “/w 萌/vg ”/w 多少/ry 钱/n 一斤/mq ，/w 我/rr 还/d 以为/v “/w 萌/vg ”/w 是/vshi 启蒙/vn 的/ude1 意思/n 呢/y 。/w 
新京报/nz ：/w 从/p 你/rr 给/p 网友/n 的/ude1 回复/vn 看/v ，/w 感觉/n 你/rr 特别/d 喜欢/vi 和/cc 年轻人/n 交流/vn 。/w 
王迅/nr ：/w 在/p 网上/s 同/p 年轻人/n 接触/v 多/a 了/ule ，/w 我/rr 感觉/n 自己/rr 也/d 年轻/a 了/ule 。/w 
