[京华/ntc 时报/n]/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 李琦/nr ）/w 昨天/t ，/w 记者/nnt 从/p [北京/ns 教育/vn 考试院/nis]/nt 获悉/v ，/w 为/p 进一步/d 加强/v 艺术/n 专业/n 考试/vn 的/ude1 [规范化/vn 管理/vn]/nz ，/w 方便/a 考生/n 和/cc 高校/n ，/w 今年/t 40余所/m 外地/s 高校/n 在/p 北京/ns 设立/v [5/m 个/q]/mq 艺术/n 专业/n 加试/v 考点/n 。/w 
这些/rz 艺/ng 考点/n 共有/v [5/m 个/q]/mq 。/w 据/p 了解/v ，/w [北京/ns 城市/n 学院/nis]/ntu 考点/n 提供/v 美术/n 类/q 、/w 表演/vn 类/q 考试/vn 场地/n 及/cc 报名/vi 等/udeng 。/w 1月/t 中旬/t 到/v 27日/t ，/w [西南/ns 交通/n 大学/nis]/ntu 、/w [山东/ns 艺术/n 学院/nis]/ntu 等/udeng [16/m 所/usuo]/mq 外埠/n 院校/n 及/cc [北京/ns 城市/n 学院/nis]/ntu 、/w [首都/n 师范大学/nis 科/n 德/b 学院/nis]/ntu 相关/vn 专业/n 将/d 在/p 此/rzs 考点/n 组织/n 报名/vi 、/w 考试/vn 。/w 
[北京市/ns 电气/n 工程/n 学校/nis]/nt 考点/n 提供/v 美术/n 类/q 考试/vn 场地/n 及/cc 报名/vi 。/w 1月/t 中旬/t 至/p 3月2日/t 期间/f ，/w [中国/ns 美术/n 学院/nis]/ntu 等/udeng [21/m 所/usuo]/mq 外埠/n 院校/n 及/cc 3/m 所在/n 京/b 高校/n 的/ude1 美术/n 类/q 报名/vi 及/cc 考试/vn 将/d 在/p 此/rzs 考点/n 进行/vn 。/w 
[北京/ns 戏曲/n 艺术/n 职业/n 学院/nis]/ntu 考点/n 提供/v 音乐/n 、/w 舞蹈/n 、/w 影视/b 、/w [播音/vn 主持/v]/nnt 、/w 戏曲/n 等/udeng 类/q 考试/vn 场地/n 及/cc 报名/vi 。/w 2月7日/t 至/p 21日/t 期间/f ，/w [同济/nz 大学/nis]/ntu 、/w [江南/nz 大学/nis]/ntu 等/udeng [12/m 所/usuo]/mq 外埠/n 院校/n 将/d 在/p 此/rzs 考点/n 组织/n 相关/vn 专业/n 的/ude1 报名/vn 和/cc 考试/vn 。/w 
[武汉/ns 大学/nis]/ntu 、/w [东华/j 大学/nis]/ntu 等/udeng [7/m 所/usuo]/mq 外埠/n 院校/n 组织/n 的/ude1 考试/vn 将/d 在/p [北京/ns 农业/n 职业/n 学院/nis]/ntu [北苑/ns 培训/vn 学校/nis]/nt 考点/n 进行/vn 。/w 2月10日/t 至/p 20日/t 期间/f ，/w [上海/ns 戏剧/n 学院/nis]/ntu 艺术类/n 考试/vn 将/d 在/p [中国/ns 劳动/vn 关系/n 学院/nis]/ntu 进行/vn 。/w 
