新京报/nz 讯/ng （/w 记者/nnt 蒋彦鑫/nr ）/w 去年/t ，/w 海淀区/ns 压缩/v [三/m 公/ng 经费/n]/nz 等/udeng 费用/n 共/d [2530/m 万元/q]/mq ，/w 区级/b 会议/n 减少/v 了/ule [七/m 成/v]/mq 多/a 。/w 记者/nnt 从/p [海淀区/ns 人代会/nis]/nt 上/f 获悉/v ，/w [海淀区/ns 财政局/nis]/nto 介绍/v 了/ule [三/m 公/ng 经费/n]/nz 、/w [政府/nis 债务/n]/nz 等/udeng 的/ude1 情况/n 。/w 
今年/t 拨款/vi 未压缩/nz 车辆/n [运行/vn 维护/v 费/n]/nz 
[海淀区/ns 财政局/nis]/nto 局长/nnt 刘圣国/nr 介绍/v ，/w 2013年/t ，/w 海淀/ns [三/m 公/ng 经费/n]/nz 预算额/n 为/p [1/m ./w 57/m 亿元/q]/mq 。/w 当年/t 出国/vi 经费/n 压缩/v 10%/m ；/w 公务/n 接待/v 压缩/vn 20%/m ；/w 公车/n 原则/n 按照/p 只/d 更新/v 、/w 不/d 新购/nz 的/ude1 原则/n ，/w [严格/ad 执行/v]/nz [政府/nis 采购/vn]/nz 规定/n 。/w 同时/c ，/w 加强/v 其他/rzv [一般性/n 支出/n]/nz 管理/vn ，/w 会议费/n 按/p 预算/n 批复/v 压缩/vn 10%/m ；/w 培训费/n 、/w 印刷/v 费/n 按照/p 预算/n 批复/v 压缩/vn 5%/m ；/w 一律/d 不/d 新增/v 安排/vn 考察/v 、/w 差旅/nz 、/w 庆典/n 及/cc 论坛/n 活动/v 经费/n ，/w 共/d 收回/v 资金/n [2530/m 万元/q]/mq 。/w 
2014年/t ，/w 海淀区/ns [三/m 公/ng 经费/n]/nz [财政/n 拨款/vi]/nz 合计/v [1/m ./w 48/m 亿元/q]/mq ，/w 比/p 2013年/t 的/ude1 [1/m ./w 57/m 亿元/q]/mq 下降/vi 约/d [900/m 万元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [公务/n 出国/vi]/nz [1978/m 万元/q]/mq ，/w 包含/v 了/ule 教委/nis 系统/n 教师/nnt 出国/vi 培训/vn [1372/m 万元/q]/mq ；/w [公务/n 接待费/n]/nz [1030/m 万元/q]/mq ；/w 公车/n 购置/v 及/cc [运行/vn 维护/v 费/n]/nz [11803/m 万元/q]/mq ，/w 其中/rz 包含/v 执法/vn 执勤/vi 车辆/n 购置/v 及/cc [运行/vn 维护/v 费/n]/nz [4788/m 万元/q]/mq ，/w 占/v “/w 三/m 公/ng ”/w 拨款/vi 总额/n 的/ude1 32%/m 。/w 考虑到/v 燃料/n 价格/n 上涨/vi 以及/cc 车辆/n 状况/n 老化/vi 、/w 维修/v [成本/n 上升/vi]/nz 等/udeng [实际/n 情况/n]/nz ，/w 车辆/n [运行/vn 维护/v 费/n]/nz 用/p 未/d 进行/vn 压缩/v 。/w 
海淀/ns [政府/nis 债务/n]/nz [108/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 
[政府/nis 债务/n]/nz 方面/n ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 海淀区/ns [政府/nis 债务/n]/nz 余额/n 为/p [108/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz ，/w 融资/vn 平台/n 债务/n 余额/n [26/m ./w 6/m 亿元/q]/mq ；/w [土地/n 储备/vn]/nz 债务/n 余额/n [66/m ./w 9/m 亿元/q]/mq ；/w 政府/nis [投资/vn 项目/n]/nz 债务/n 余额/n [13/m ./w 1/m 亿元/q]/mq ；/w 企业/n 债务/n 余额/n [2/m 亿元/q]/mq ；/w 拖欠/v 债务/n 余额/n [0/m ./w 1/m 亿元/q]/mq 。/w 刘圣国/nr 表示/v ，/w 从/p 当前/t 看/v ，/w 偿债率/n 、/w 债务率/n 均/d 在/p 市政府/n 设定/v 的/ude1 安全线/n 以内/f ，/w [政府/nis 债务/n]/nz 风险/n 平稳/a 可控/nz 。/w 
同时/c ，/w 预计/v 2014年/t -/w 2018年/t 偿还/v 完毕/vi 这些/rz 债务/n ，/w 年/qt 还/d 本/rz 规模/n 在/p [10/m 亿元/q]/mq -/w [30/m 亿元/q]/mq 之间/f 。/w 据介绍/nz ，/w 这些/rz 债务/n 主要/b 用于/v 改善/vn [经济/n 环境/n]/nz 、/w 促进/v 民生/n 发展/vn 和/cc 拓展/v 建设/vn [融资/vn 渠道/n]/nz 等/udeng 方面/n ，/w 具体/a 包括/v 翠湖/nz 科技园区/ns [土地/n 一级/b 开发/vn]/nz ；/w 玉泉路/ns 、/w 香山/ns 南路/n 等/udeng 多条/mq 市政/n 主干道/n 建设/vn ，/w 以及/cc 苏家坨/nr 公租房/nz [建设/vn 项目/n]/nz 等/udeng 。/w 
收回/v 各/rz 单位/n 结余/n [4/m ./w 7/m 亿元/q]/mq 
[从/p 中央/n 到/v 地方/n]/nz ，/w 各/rz 部门/n [结余/n 资金/n]/nz 过/uguo 高/a ，/w 导致/v [资金/n 使用/v 效率/n]/nz 低/a 的/ude1 问题/n 一直/d 备受/v 诟病/n 。/w [海淀区/ns 财政局/nis]/nto 昨日/t 表示/v ，/w 去年/t 海淀/ns 督促/v 各/rz 单位/n 根据/p 本部门/nz [预算/n 执行/v 情况/n]/nz ，/w 主动/ad 上缴/v [结余/n 资金/n]/nz ，/w 共/d 收回/v 各类/r [结余/n 资金/n]/nz [4/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 统筹/vd 用于/v 全区/n [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn 。/w 
此外/c 在/p 公务卡/nz 使用/v 方面/n ，/w 海淀/ns [预算/n 单位/n]/nz 开办/v 公务卡/nz 已/d 超过/v [3100/m 张/q]/mq ，/w 2013年/t 已/d 通过/p 公务卡/nz 消费/vn 达到/v 近/a [5000/m 万元/q]/mq 。/w 
