本报讯/nz （/w 记者/nnt 牛伟坤/nr ）/w 面对/v 数量/n 庞杂/a 的/ude1 童/ng 书/n 市场/n ，/w 家/q 有/vyou 幼儿/n 的/ude1 父母/n 们/k 是不是/v 觉得/v 无从下手/vl ？/w 昨天/t ，/w 由/p 公益/n [研究/vn 机构/n]/nz 新/a 阅读/v 研究所/nis 组织/n 评选/vn 的/ude1 “/w 2013/m 中国/ns 童书榜/nr ”/w 在/p [国家/n 图书馆/nis]/nt 发布/v ，/w 为/p 父母/n 选书/nz 提供/v 了/ule 重要/a 的/ude1 参考/vn 依据/n 。/w 
在/p 此次/rz 的/ude1 评选/vn 当中/f ，/w 曹文轩/nr 的/ude1 《/w 羽毛/n 》/w 、/w 毕飞宇/nr 的/ude1 《/w 苏北/ns 少年/n “/w 堂吉诃德/nrf ”/w 》/w 等/udeng [十/m 本/rz]/mq 童/ng 书/n 入选/v 年度/n 最佳/z 童/ng 书/n 奖/n ；/w 赵丽宏/nr 的/ude1 《/w 童年/t 河/n 》/w 等/udeng [十/m 本书/r]/mq 获得/v 年度/n 优秀/a 童/ng 书/n 奖/n 。/w 
此次/rz 入选/v 书/n 榜/n 的/ude1 童/ng 书/n ，/w 既/c 兼顾/v 到/v 年龄/n 分层/v ，/w 也/d 考虑到/v 国别/n 分层/v 。/w 就/d 年龄/n 分层/v 而言/uls ，/w 既有/v 适合/v 低龄/n 幼儿/n 看/v 的/ude1 形式/n 生动/a 的/ude1 图/n 多/a 字/n 少/a 的/ude1 图画书/nz ，/w 也/d 有/vyou 图文/n 并重/vi 的/ude1 知识/n 读物/n 以及/cc 文字/n 为主/vi 的/ude1 文学/n 读物/n ；/w 在/p 国别/n 上/f ，/w 童书榜/nr 发起人/n 朱永新/nr 表示/v ，/w 此次/rz 筛选/v 对/p 国内/s 的/ude1 原创/b 图书/n 进行/vn 了/ule 倾斜/vi ，/w 所/usuo 占/v 比例/n 约/d 为/p 30%/m ，/w 日本/ns 、/w 美国/nsf 、/w 德国/nsf 等/udeng 多/a 国/n 童/ng 书/n 比例/n 相当/d 。/w 
为了/p 使/v 中国/ns 童书榜/nr 评选/vn 更/d 具/vg 权威性/n 和/cc 专业性/n ，/w 新/a 阅读/v 研究所/nis 组织/n 成立/vi 了/ule 推荐/v 委员会/nis ，/w 委员会/nis 成员/nnt 由/p [25/m 位/q]/mq 熟悉/v 儿童/n 阅读/v 、/w 熟悉/v 童/ng 书/n 的/ude1 [专业/n 人士/n]/nz 组成/v ，/w 专家/nnt 们/k 根据/p 自己/rr 的/ude1 阅读/vn 经验/n ，/w 每人/r 提交/v 一份/mq 名单/n ；/w 并/cc 同时/c 通过/p 网络/n 征集/vn 出版/v 机构/n 的/ude1 新书/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 新/a 阅读/v 研究所/nis 目前/t 正在/d 研制/v 中学生/nnd 、/w 大学生/nnt 、/w 教师/nnt 、/w 父母/n 以及/cc 公务员/nnt 等/udeng [九/b 大/a]/mq 人群/n 的/ude1 书目/n 。/w [九/b 大/a]/mq 书目/n 研究/vn 完成/v 后/f ，/w 将/d 着手/v 研制/vn 适合/v 中国人/n 阅读/v 的/ude1 基础/n 书目/n 。/w 
链接/gi 
年度/n 最佳/z 童/ng 书/n 奖/n 
《/w 羽毛/n 》/w 、/w 《/w 眼/n 》/w 、/w 《/w 大/a 问题/n 》/w 、/w 《/w 河川/n 》/w 、/w 《/w 汉/tg 声/qv [数学/n 绘/v 本/rz]/nz 》/w 、/w 《/w 最/d 美/b 最/d 美/b 的/ude1 中国/ns 童话/n 》/w 、/w 《/w 我/rr 的/ude1 山/n 居/v 动物/n 同伴/n 们/k 》/w 、/w 《/w 爱哭鬼/nz 小隼/nba 》/w 、/w 《/w 苏北/ns 少年/n “/w 堂吉诃德/nrf ”/w 》/w 、/w 《/w 寻/v 猫/n 奇遇/n 记/v 》/w 。/w 
年度/n 优秀/a 童/ng 书/n 奖/n 
《/w 你/rr 能/v 听见/v 我/rr 的/ude1 声音/n 吗/y ？/w 》/w 、/w 《/w 杰德/nrf 爷爷/n 的/ude1 理发店/nis 》/w 、/w 《/w 这/rzv 不是/c 我/rr 的/ude1 帽子/n 》/w 、/w 《/w 最/d 神奇/a 的/ude1 梦/n 》/w 、/w 《/w 好/a 困/vi 好/a 困/vi 的/ude1 蛇/n 》/w 、/w 《/w 星空/n 》/w 、/w 《/w “/w 我/rr 的/ude1 自然科学/n 课/n ”/w 系列/n 》/w 、/w 《/w 致/v 未来/t 的/ude1 你/rr —/w —/w 给/p 女孩/n 的/ude1 [15/m 封信/q]/mq 》/w 、/w 《/w 穿/v 裙子/n 的/ude1 [小/a 男子汉/n]/nz 》/w 、/w 《/w 童年/t 河/n 》/w 。/w J191/x 
