又是/c 一个/mq 周六/t 。/w [37/m 岁/qt]/mq 的/ude1 曹健沏/nr 了/ule [一/d 杯/ng]/mq 茶/n ，/w 递给/v 从/p 漷县/nz 赶来/vi 的/ude1 妈妈/n ，/w 曹/nz 妈妈/n 接过/v 茶/n ，/w 抿/v 了/ule 一口/mq ，/w 抬眼/v 看/v 了/ule 看/v 四周/f ，/w 感慨/v 地/ude2 说/v ：/w “/w 你们/rr 终于/d 有/vyou 个/q 像样/a 的/ude1 家/q 了/ule 。/w ”/w 
这个/rz 家/q ，/w 在/p 金/b 隅/ng 花/n 石苑/nr 通/v [和/cc 园/ng 小区/n]/nz ，/w 是/vshi 通州区/ns 200多套/m 首批/n 入住/v 公租房/nz 中/f 的/ude1 一套/mq 。/w 自/p 2013年11月份/t 陆续/d 入住/v 以来/f ，/w 公租房/nz 住宅楼/n 渐渐/d 亮/vi 起/vf 了/ule 灯光/n ，/w 有/vyou 了/ule 生气/a 。/w 
过/uguo 了/ule 而立之年/n 的/ude1 曹健/nr 数月/mq 前/f 还/d 在/p 漷县/nz 和/cc 父母/n 一起/s 居住/v 生活/vn 。/w 
那/rzv 是/vshi 一个/mq 老房子/nz ，/w 不到/v [70/m 平方米/q]/mq 。/w 刚/d 结婚/vi 时/ng ，/w 曹健/nr 两口子/n 和/cc 当/p 教师/nnt 的/ude1 父母/n 住在/v 一起/s ，/w 还/d 不/d 觉得/v 太/d 拥挤/a 。/w 2003年/t ，/w 女儿/n 出生/vi ，/w 随着/p 女儿/n 渐渐/d 长大/vi ，/w 这个/rz 家/q 显得/v 越来越/d 拥挤/a 。/w 
女儿/n 步入/v 小学/nis ，/w 曹健/nr 买房/v 的/ude1 念头/n 愈发/d 强烈/a ，/w 可/v 商品房/n 房价/n 越来越/d 高/a ，/w 早已/d 超出/v 曹/nz 家/q 的/ude1 能力/n 范围/n ，/w 望尘莫及/vl 。/w 
这个/rz 家/q 来之不易/vl 。/w 
成为/v 轮/qv 候/v 家庭/n 后/f ，/w 曹健/nr 没/d 少/a 看房子/nz 。/w 得知/v 通州/ns 这些/rz 年/qt 启动/v 了/ule 多个/mq 保障房/nz [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 让/v 他/rr 心中/s 燃起/v 了/ule 希望/v 的/ude1 火苗/n ：/w 金/b 隅/ng 花/n 石苑/nr 就/d 在/p 梨园/n ，/w 位置/n 不错/a ，/w [配套/vn 设施/n]/nz 也好/y ，/w 要/v 能/v 选/vn 上/f 这里/rzs 的/ude1 房子/n 那/rzv 该/rz 多/a 好/a ！/w 
心想事成/vl 。/w 幸运/a 的/ude1 曹健摇/nr 上/f 了/ule 号/q ，/w 也/d 如愿以偿/vl 地/ude2 选/v 上/f 了/ule 房/n 。/w 这/rzv 是/vshi 一套/mq [85/m 平方米/q]/mq 南北/f 通透/nz 的/ude1 两居室/n ，/w 月/n 租金/n 不到/v [2000/m 元/q]/mq 。/w “/w 要/v 知道/v ，/w 按照/p 这样/rzv 的/ude1 户型/n 和/cc 面积/n ，/w 又是/c 新房/n ，/w [市场/n 租金/n]/nz 至少/d 需要/v [3000/m 块钱/q]/mq 左右/f ，/w 还/d 得/ude3 担心/v 涨价/vn 。/w ”/w 曹健/nr 心里/s 的/ude1 账/n 算得/v 很/d 清楚/a 。/w 
选/v 上/f 了/ule 房子/n 干/v 劲儿/n 就/d 来/vf 了/ule ，/w [一家/n 三/m 口/n]/nz 没事儿/v 就/d 往/p 各种/rz 价格/n 实惠/an 的/ude1 家具城/n 、/w 建材城/nz 跑/v ，/w 一个/mq 月/n 的/ude1 功夫/n ，/w 衣柜/n 、/w 沙发/n 、/w 茶几/n 等/udeng 一应俱全/vl 。/w 知道/v 女儿/n 喜欢/vi 金鱼/n ，/w 曹健/nr 还/d 特意/d 购置/v 了/ule 一个/mq 小/a 鱼缸/n 放在/v 客厅/n ，/w 又/d 在/p 市场/n 买了/v 几条/mq 小金鱼/nz ，/w 家里/s 又/d 生色/v 不少/m 。/w 
小/a 家/q 渐渐/d 成型/vi ，/w 每逢/v 周末/t ，/w 父母/n 就/d 从/p 漷县/nz 赶来/vi ，/w 一家人/n 喝/vg 喝茶/vi ，/w 聊聊天/nz ，/w 晒/v 着/uzhe 太阳/n ，/w 甭提/nz 多/a 美/b 了/ule 。/w 这/rzv 不/d ，/w 元旦/t 放假/vi ，/w [五/m 口/n]/mq 人/n 哪儿/rys 也/d 没/d 去/vf ，/w 就/d 在/p 家里/s 收拾/v 零碎/a 儿/ng ，/w 中午/t 特意/d 做/v 了/ule 一大/n 桌子/n 好吃/a 的/ude1 菜/n ，/w 庆祝/v 新的/a 一年/mq 到来/vi 。/w 
“/w 还有/v 好事/n 呢/y ，/w 明年/t 女儿/n 就/d 能/v 到家/a 门口/s 的/ude1 [临河里/nz 小学/nis]/nt 上学/vi 啦/y ，/w 再也/d 不用/d 两边/f 跑/v 了/ule 。/w ”/w 曹健/nr [第一/m 时间/n]/nz 把/pba 这/rzv 好消息/nz 告诉/v 了/ule 家人/n 。/w 原来/d ，/w 根据/p 公租房/nz [有关/vn 政策/n]/nz ，/w 承租/v 家庭/n 的/ude1 [适龄/b 儿童/n]/nz 可/v [就近/d 入学/vi]/nz ，/w 住在/v 金/b 隅/ng 花/n 石苑/nr 通/v [和/cc 园/ng 小区/n]/nz 的/ude1 孩子们/nz 可以/v 选择/vn 到/v [临河里/nz 小学/nis]/nt 学习/v 。/w 
在/p 通州区/ns [公共/b 租赁/vn 住房/n]/nz 管理中心/nis 的/ude1 大/a 账本/n 上/f ，/w 截至/v 2013/m 年底/f ，/w 通州/ns 累计/vd 新建/v 公租房/nz 项目/n [15/m 个/q]/mq ，/w 提供/v 房源/n 共计/v [17311/m 套/q]/mq 。/w 去年/t ，/w 达到/v 可/v 入住/vn 水平/n 的/ude1 项目/n 有/vyou [4/m 个/q]/mq ，/w 分别/d 是/vshi 铜牛/nz 针织厂/nis 、/w 金/b 隅/ng 花/n 石苑/nr 公租房/nz 、/w [北京/ns 工具厂/nis]/nt 公租房/nz 和/cc 土桥/nz 制/v 线/n 厂/n 公租房/nz 。/w 目前/t ，/w 共有/v [253/m 户/q]/mq 家庭/n 入住/v 公租房/nz 。/w 
虽然/c 很多/m 像/v 曹健/nr 这样/rzv 的/ude1 公租房/nz 住户/n 都/d 觉得/v ，/w 住进/vf 这么/rz 合适/a 的/ude1 房子/n ，/w 租金/n 还/d 比/p 周边/n 低/a 不少/m ，/w 挺/d 划算/a ，/w 但/c 这/rzv 一/m 租金/n 水平/n 仍/d 高于/v 很多/m 廉/ag 租/v 家庭/n 的/ude1 [承受/v 能力/n]/nz 。/w 为此/bl ，/w [北京/ns 公租房/nz]/nz 管理/vn 相关/vn 办法/n 规定/n ，/w 符合/v 廉租房/nz 保障/v 条件/n 的/ude1 家庭/n 承租/v 公租房/nz ，/w 可/v 获得/v 房租/n 租金/n 补贴/n 。/w 通州/ns 去年/t 已/d 率先/d 执行/v 了/ule 公租房/nz 、/w 廉租房/nz 并轨/v 政策/n ，/w 廉/ag 租/v 家庭/n 也/d 开始/v 承租/vn 公租房/nz 。/w 
薛燕/nr 就是/v [第/m 一批/mq]/mq 受益者/n 。/w 
2013年12月4日/t 对/p [很多/m 人/n]/mq 而言/uls 也许/d 微不足道/vl ，/w 或许/d 早已/d 忘却/v ，/w 但/c 对/p [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 薛燕/nr 来说/uls 却/d 是/vshi 终生/d 难忘/a ，/w 因为/c 这一天/mq 是/vshi 她/rr 乔迁/v 新居/n 的/ude1 大好/a 日子/n —/w —/w 搬进/v 了/ule [北京/ns 工具厂/nis]/nt 公租房/nz ，/w “/w 终于/d 有/vyou 了/ule 自己/rr 的/ude1 家/q ”/w 。/w 
“/w 地/ude2 儿/ng 虽/c 不大/d ，/w 却/d [五脏/n 俱全/vi]/nz 。/w ”/w 薛燕/nr 带着/vn 记者/nnt 参观/v 新/a 家/q ，/w 这边/rzs 是/vshi 厨房/n ，/w 那边/rzs 是/vshi 卫生间/n ，/w 隔壁/s 是/vshi 卧室/n 和/cc 客厅/n ，/w 一共/d [48/m ./w 91/m 平方米/q]/mq ，/w 喜悦/an 之/uzhi 情/n 溢于言表/vl 。/w 
最/d 让/v 薛燕/nr 高兴/a 的/ude1 莫过于/vl 极低/d 的/ude1 房租/n ，/w 因为/c 她/rr 每月/r 仅/d 需/v 花/n [56/m 元/q]/mq 钱/n 。/w 
她/rr 给/p 记者/nnt 算/v 了/ule 一笔/mq 账/n 。/w 
“/w 按照/p 公租房/nz 价格/n ，/w 我家/n 的/ude1 月/n 房租/n 本来/d 是/vshi [1095/m ./w 6/m 元/q]/mq ，/w 因为/c 符合/v 廉/ag 租/v 实物/n 配/v 租/v 条件/n 的/ude1 [城市/n 低保/n]/nz 家庭/n 的/ude1 政策/n ，/w [政府/nis 补贴/n]/nz 租金/n 的/ude1 95%/m ，/w 也/d 就是/v [1040/m ./w 8/m 元/q]/mq ，/w 我/rr 每月/r 交/v [54/m ./w 8/m 元/q]/mq 就/d 行/ng 了/ule 。/w ”/w 薛燕/nr 比/p 对/p 着/uzhe 几张/n 缴费/vn 单/b 说/v ，/w 物业费/nz 也/d 是/vshi 政府/nis 掏钱/vi ，/w 真是/d 太/d 周到/a 了/ule 。/w 
临近/v 中午/t ，/w 阳光/n 透着/v 落地/vn 玻璃窗/n 洒/vi 进/vf 客厅/n ，/w 沙发/n 上/f 的/ude1 薛燕/nr ，/w 惬意/a 地/ude2 享受/v 着/uzhe 冬日/n 的/ude1 暖阳/nz 。/w 
2013年/t ，/w 通州/ns [超额/vd 完成/v]/nz 市政府/n 下达/v 的/ude1 [保障性/n 住房/n]/nz 建设/v 任务/n ，/w 建设/vn 和/cc 收购/v 房源/n [22730/m 套/q]/mq ，/w 竣工/vi [3823/m 套/q]/mq 。/w 
2014年/t ，/w 通州/ns 将/d 确保/v 完成/vn 北京市/ns 下达/v 的/ude1 [保障性/n 住房/n]/nz 建设/v 任务/n ，/w 提前/vd 一年/mq 解决/v “/w 十二五/m ”/w 期间/f 轮/qv 候/v 家庭/n 住房/n 困难/an 。/w 推行/v [保障性/n 住房/n]/nz 建设/vn 使用/v 全过程/n [精细/a 化/v 管理/vn]/nz 。/w —/w 摘自/v 《/w [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 》/w 
（/w 通讯员/nnt 刘海舒/nr ）/w 
