人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n 据/p [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 官网/n 消息/n ，/w 1月15日/t 下午/t ，/w 该校/r 召开/v 教师/nnt 干部/nnt 大会/n ，/w 宣布/v [教育部/nt 党组/nis]/nt 、/w 教育部/nt 关于/p [学校/nis 领导/n]/nnt 职务/n 任免/vn 的/ude1 通知/n 。/w 张建明/nr 任/v [中国/ns 人民/n 大学/nis 党委/nis]/nt 常务/b 副书记/nnt ，/w 王利明/nr 任/v 常务/b 副校长/nnt 。/w 因/p 年龄/n 原因/n ，/w 牛维麟/nr 不再/d 担任/v [中国/ns 人民/n 大学/nis 党委/nis]/nt 常务/b 副书记/nnt 兼/v 纪委/nnt 书记/nnt ，/w 冯惠玲/nr 不再/d 担任/v 常务/b 副校长/nnt 。/w 
张建明/nr 同志/n 简历/n :/w 
张建明/nr ，/w 男/b ，/w 1957年/t 出生于/v 上海/ns ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt 。/w 1982年/t —/w —/w 1989年/t 就读/vi 于/p [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu ，/w 获/v [哲学/n 学士/nnt]/nz 和/cc 社会学/n [硕士/nnt 学位/n]/nz 。/w 本科/n 和/cc 研究生/nnt 期间/f ，/w 曾任/v 校/ng [学生会/nis 主席/nnt]/nnt 、/w [北京市/ns 学联/nis]/nt 主席/nnt 、/w [北京市/ns 青联/nis]/nt 副主席/nnt 等/udeng 。/w 1989年/t 留校/v 工作/vn ，/w 历任/v [校党委/nis 宣传部/nis]/nt 副部长/nnt 、/w 社会/n 学系/nz 副主任/nnt 、/w [系/v 党总支/nis]/nt 书记/nnt 、/w 校党委/nis 组织部/nis 部长/nnt ，/w 1997年/t —/w —/w 2003年/t 任/v [中国/ns 人民/n 大学/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 。/w 2003年/t 任/v [北京/ns 市委/nis]/nto 教育/v [工作/vn 委员会/nis]/nto 常务/b 副书记/nnt 。/w 2009年/t 任/v [北京/ns 市委/nis]/nto [副/b 秘书长/nnt]/nnt 。/w 2014年1月/t 任/v [中国/ns 人民/n 大学/nis 党委/nis]/nt 常务/b 副书记/nnt 。/w 
王利明/nr 同志/n 简历/n :/w 
王利明/nr ，/w 男/b ，/w 1960年2月/t 生于/v 湖北/ns 仙桃/ns ，/w [中共/n 党员/nnt]/nnt ，/w 教授/nnt ，/w [博士生/nnt 导师/nnt]/nnt 。/w 1981年/t 毕业/v 于/p [湖北/ns 财经/n 学院/nis]/nt ，/w 1984年/t 于/p [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 获/v 法学/n [硕士/nnt 学位/n]/nz 并/cc 留校/v 任教/vi ，/w 1990年/t 于/p [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 获/v [法学/n 博士/nnt 学位/n]/nz 。/w 1988年/t 晋升为/v 副教授/nnt ，/w 1992年/t 晋升为/v 教授/nnt 。/w 曾任/v [中国/ns 人民/n 大学/nis 法学院/nis]/nt 副院长/nnt （/w 法律系/nit 副主任/nnt ）/w 、/w 院长/nnt ，/w 2008年12月/t 起/vf 任/v [中国/ns 人民/n 大学/nis 党委/nis]/nt 副书记/nnt 兼/v 副校长/nnt ，/w 2014年1月/t 任/v [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 常务/b 副校长/nnt 兼/v 副书记/nnt 。/w 
