人民网/nz 1月16日/t 讯/ng 据/p [日本/ns 共同社/nis]/nt 消息/n ，/w 日本/ns [海洋/n 政策/n]/nz 和/cc [领土/n 问题/n]/nz 担当/v 相山/nz 本/rz 一/m 太/d 日前/t 访问/v 新加坡/nsf 并/cc 与/cc 主管/v [外交/n 事务/n]/nz 的/ude1 [新加坡/nsf 总理/nnt 公署/nis]/nt 部长/nnt 傅海燕/nr 举行会谈/v 时/ng ，/w 后者/rzv 就/d 日本/ns 首相/nnt 安倍晋三/nrj 上月/t 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 指出/v ，/w “/w 亚洲/ns 存在/v 隔阂/n ，/w 消除/v 隔阂/n 很/d 重要/a ”/w ，/w 要求/n 日方/n 自我/rr 克制/v 。/w 
山/n 本/rz 透露/v ，/w 傅海燕/nr 表示/v ，/w “/w 有些/rz 事/n 即使/c 一国/mq 认为/v 正确/a ，/w 但/c [其他/rzv 国家/n]/nz 并不/d 这么/rz 想/v ”/w ，/w 并/cc 以/p 安倍/nrf 参拜/v [靖国/nz 神社/nz]/nz 为/p 例/n 。/w 
