人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 杨迪/nr ）/w 据/p [国税/n 总局/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 1月13日/t ，/w [国家/n 税务/n 总局/nis 党组/nis]/nt 书记/nnt 、/w 局长/nnt 王军/nr 在/p 到/v 河北省/ns 慰问/v 基层/n 税务/n [干部/nnt 职工/nnt]/nz 时/ng 表示/v ，/w 领导干部/nnt 要/v 时刻/n 把/pba [干部/nnt 职工/nnt]/nz 的/ude1 冷暖/n 挂/v 在/p 心/n 上/f ，/w 积极/ad 开展/v [帮扶/vn 救助/vn]/nz 、/w 走访/v 慰问/vn 活动/vn ，/w 把/pba 党/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 组织/n 的/ude1 温暖/an 送到/v 每一个/mq [干部/nnt 职工/nnt]/nz 特别/d 是/vshi 困难/an [干部/nnt 职工/nnt]/nz 的/ude1 心坎/n 上/f ，/w 让/v 困难/an [干部/nnt 职工/nnt]/nz 过/uguo 一个/mq 安乐/a 祥和/a 的/ude1 节日/n 。/w 
王军/nr 先后/d 来到/v [石家庄市/ns 桥东区/ns 地税局/nis]/nt 、/w 国税局/nis ，/w [河北省/ns 国税局/nis]/nto 、/w 地税局/nis 机关/n ，/w 与/cc [干部/nnt 职工/nnt]/nz 一一/m 握手/vi ，/w 亲切/a 交谈/vi ，/w 感谢/v 大家/rr 的/ude1 [辛勤/ad 工作/vn]/nz ，/w 并/cc 致/v 以/p 新春/t 的/ude1 祝福/vn 。/w 他/rr 专程/d 来到/v [石家庄市/ns 裕华区/ns 国税局/nis]/nt 困难/an 干部/nnt 吴新波/nr 和/cc [石家庄市/ns 桥东区/ns 地税局/nis]/nt 困难/an 干部/nnt 张举红/nr 家/q 看望/v ，/w 同/p 他们/rr 及/cc 家人/n 手拉手/vl ，/w 促膝谈心/vl 。/w 当/p 了解到/v 两位/mq 同志/n 在/p 家庭/n 负担/n 较重/d 、/w [生活/vn 压力/n]/nz 较大/d 的/ude1 情况下/nz ，/w 仍然/d 保持/v 家庭/n 和睦/a 、/w 勤奋/a 努力工作/v 、/w 高标准/d 完成/v 各项/r 任务/n 时/ng ，/w 高度/d 评价/vn 他们/rr 自强不息/vl 的/ude1 乐观/a 精神/n 和/cc [奋力/d 拼搏/vi]/nz 的/ude1 顽强/a 意志/n ，/w 鼓励/v 他们/rr 树立/v 信心/n ，/w 战胜/v 困难/an ，/w 创造/v 和/cc 享有/v [美好/a 生活/vn]/nz 。/w 王军/nr 强调/v ，/w [团结/v 互助/vn]/nz 、/w 扶贫济困/vl 是/vshi 中华民族/n 的/ude1 [传统/n 美德/n]/nz 。/w 各级/r [税务/n 机关/n]/nz 要/v 在/p 政策/n 许可/vn 范围内/nz ，/w 探索/v 建立/vn 帮困/vn 救助/v 机制/n ，/w 做到/v 有/vyou 困难/an 大家/rr 帮/v ，/w 尽最大努力/v 为/p 困难/an [干部/nnt 职工/nnt]/nz 解难/vi 事/n 、/w 办实事/nz 、/w 做/v 好事/n ，/w 构建/v 温暖/an 和谐/a 的/ude1 税务/n 大家庭/n 。/w 领导干部/nnt 要/v 时刻/n 把/pba [干部/nnt 职工/nnt]/nz 的/ude1 冷暖/n 挂/v 在/p 心/n 上/f ，/w 积极/ad 开展/v [帮扶/vn 救助/vn]/nz 、/w 走访/v 慰问/vn 活动/vn ，/w 把/pba 党/n 的/ude1 关怀/vn 和/cc 组织/n 的/ude1 温暖/an 送到/v 每一个/mq [干部/nnt 职工/nnt]/nz 特别/d 是/vshi 困难/an [干部/nnt 职工/nnt]/nz 的/ude1 心坎/n 上/f ，/w 让/v 困难/an [干部/nnt 职工/nnt]/nz 过/uguo 一个/mq 安乐/a 祥和/a 的/ude1 节日/n 。/w 
在/p [桥东区/ns 国税局/nis]/nt [办税/vn 服务厅/n]/nto ，/w 王军/nr 和/cc 正在/d 办税/vn 的/ude1 纳税人/n 亲切/a 交谈/vi ，/w 征求/v 他们/rr 对/p 税收/n 工作/vn 的/ude1 意见/n 和/cc 建议/n ，/w 并/cc 向/p 他们/rr 拜年/vi ，/w 感谢/v 他们/rr 对/p 税收/n 工作/vn 的/ude1 支持/vn 和/cc 依法/d [诚信/a 纳税/vn]/nz 为/p 国家/n 作出/v 的/ude1 贡献/n 。/w 王军/nr 勉励/v [办税/vn 服务厅/n]/nto [工作/vn 人员/n]/nnt 不断/d 提高/v 工作/vn 标准/n ，/w 不断/d 提高/v 服务质量/gi ，/w 不断/d 提高/v [纳税人/n 满意度/n]/nz 。/w 他/rr 说/v ：/w “/w 你们/rr 是/vshi [税务/n 部门/n]/nz 的/ude1 窗口/s ，/w 你们/rr 的/ude1 服务/vn 工作/vn 做好/v 了/ule ，/w [税务/n 部门/n]/nz 的/ude1 [良好/a 形象/n]/nz 就/d 会/v 进一步/d 树立/v 起来/vf 。/w ”/w 王军/nr 叮嘱/v [河北省/ns 国税局/nis]/nto 、/w 地税局/nis [负责/v 同志/n]/nz ，/w 市/n 、/w 县/n [税务/n 机关/n]/nz 即将/d 开展/v 党/n 的/ude1 [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn ，/w 一定/b 要/v 在/p 虚心/ad 听取/v 纳税人/n 和/cc [社会/n 各界/rz]/nz 意见/n 的/ude1 基础上/nz ，/w 认真/ad [设计/vn 方案/n]/nz ，/w 精心/ad 组织/n 实施/v ，/w 把/pba 总局/nis “/w [三/m 个/q]/mq 三/m ”/w 的/ude1 [50/m 条/q]/mq 要求/n 落到实处/n ，/w 确保/v 每/rz 一条/mq 都/d 落地生根/v 开花结果/vl 。/w 
在/p [办税/vn 服务厅/n]/nto ，/w 王军/nr 详细/a 询问/v 了/ule 元月/t 上旬/t 收入/n 情况/n ，/w 他/rr 指出/v ，/w 今年/t 收入/n 形势/n 依然/d 严峻/a 复杂/a ，/w 特别/d 是/vshi 去年/t 收入/n 形势/n 是/vshi 前/f 低/a 后/f 高/a ，/w 今年/t 可能/v 就/d 会前/t 高/a 后/f 低/a ，/w 各级/r [税务/n 机关/n]/nz 从/p 年初/t 开始/v 就要/d 采取/v [有力/a 措施/n]/nz 抓好/v 组织/n 收入/n 工作/vn ，/w 万/m 不可/v 因/p 前期/f 增幅/n 较高/ad 而/cc 掉以轻心/vl 。/w 他/rr 强调/v ，/w 全国/n 税务/n [工作/vn 会议/n]/nz 对/p 组织/n 收入/n 工作/vn 提出/v [三/m 条/q]/mq 要求/n ：/w 一/m 是/vshi 税收收入/n [计划/n 指标/n]/nz 即/v 任务/n 的/ude1 观念/n 不能/v 淡化/vn ；/w 二/m 是/vshi 实事求是/vl 地/ude2 进行/vn 任务/n 考核/vn ；/w 三/m 是/vshi 要/v 坚持/v 依法/d 征税/vn ，/w 坚决/ad 不/d 收/v “/w 过头税/nz ”/w ，/w 认真/ad 落实/v 各项/r [税收/n 优惠/vn 政策/n]/nz 。/w 这/rzv [三/m 句话/q]/mq 是/vshi 一个/mq [有机/b 整体/n]/nz ，/w 必须/d 全面/ad 理解/v 、/w 准确/a 把握/v 、/w [严格/ad 执行/v]/nz ，/w 确保/v 完成/vn 税收收入/n 计划/n 增长/v 指标/n 。/w 
