曝/vg 宋祖英/nr 或/c 缺席/vi 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 此前/t 已/d 连登/nr [24/m 届/q]/mq 
人民/n 娱乐/vn 01月15日16/t :/w 46/m 

人民/n 娱乐/vn 01月16日09/t :/w 20/m 



央视/j 春晚/n 将/d 带/v 妆/vg 彩排/v 冯小刚/nr 策划/vn 防/v 偷拍/v 泄密/vn 招数/n 
[海南/ns 日报/n]/nz 01月16日09/t :/w 06/m 


佟丽娅/nr 婚前/t 发/v 爱/vn 的/ude1 告白/v 浪漫/a 婚纱照/n 首/q 曝光/vi 
腾讯/ntc 娱乐/vn 01月16日08/t :/w 08/m 



名人/n 养生/vn 贴/v 网络/n 疯/vi 转/v 跟/p 李嘉诚/nr 们/k 学/v 做/v 长寿/a 优等生/n 
[广州/ns 日报/n]/nz 01月16日07/t :/w 49/m 


张亮/nr 晒/v 阳光/n 下/f 亲吻/v 爱妻/n 照/v 自曝/nz 自己/rr 是/vshi 富翁/n 
北青网/nz 娱乐/vn 01月16日08/t :/w 03/m 


曝/vg 王菲/nr 生活/vn 近照/n 编/v 麻花辫/nz 穿/v 长裙/n 大玩/nz 民族/n 风/n 
北青网/nz 娱乐/vn 01月16日08/t :/w 33/m 



