人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 欧兴荣/nr ）/w 昨日/t ，/w 教育部/nt 袁贵仁/nr 部长/nnt 表示/v ，/w 教育部/nt 将/d 抓紧/v 研究/vn 统一/vn 高考/vn 的/ude1 语文/n 、/w 数学/n 、/w 外语/n [三/m 门/n]/mq 课程/n [考试/vn 内容/n]/nz ，/w 网上/s 有/vyou 传言/n 称/v 意味着/v 未来/t 或/c 只/d 考/v 语数/nz 外/f [三/m 门/n]/mq 课/n ，/w [中国/ns 教育/vn 科学/n 研究院/nis]/nt 研究员/nnt 储朝晖/nr 今日/t 表示/v ，/w 未来/t 高考/vn 应当/v 由/p 科目/n 知识/n 测试/vn 转向/vi [综合/vn 能力/n]/nz 的/ude1 测试/vn ，/w 不/d 设/v [标准/n 答案/n]/nz 。/w 
储朝晖/nr 表示/v ，/w 将来/t 高考/vn 怎么/ryv 改/v ，/w 目前/t 形势/n 还/d 不/d 明朗/a ，/w 但/c 依照/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 决定/v 的/ude1 基本/a 精神/n ，/w 未来/t 高考/vn 科目/n 的/ude1 设置/vn ，/w 不/d 应当/v 由/p [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 来/vf 决定/v ，/w 而/cc 应该/v 由/p 专业/n 组织/n 来/vf 决定/v 。/w 如果/c 由/p 教育部/nt 来/vf 确定/v [考试/vn 内容/n]/nz ，/w 可能/v 和/cc 现在/t 的/ude1 行政/n 体制改革/v 大/a 的/ude1 方向/n 不/d 太/d 一致/a 。/w 因为/c [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 长期以来/dl 的/ude1 [工作/vn 模式/n]/nz ，/w 极/d 可能/v 把/pba 它/rr 现有/v 的/ude1 模式/n 带入/v 到/v 未来/t 的/ude1 改革/vn 方案/n 中/f ，/w 让/v 整体/n 改革/v 思维/n 跳/vi 不/d 出/vf 过去/vf 的/ude1 框框/n 。/w 
储朝晖/nr 进一步/d 表示/v ，/w 高考/vn 解决/v 谁/ry 来/vf 考/v 的/ude1 问题/n 后/f ，/w 再/d 确定/v 考/vn 什么/ry ，/w 但/c 不/d 应该/v 全国/n 一张/mq 卷/q ，/w 更/d 不要/d 分科/v ，/w 应当/v 由/p 目前/t 的/ude1 科目/n 知识/n 测试/vn 转向/vi [综合/vn 能力/n]/nz 的/ude1 测试/vn ，/w 可以/v 出/vf 一张/mq 卷子/n 或/c 某一/mq 道/qv 题/n 让/v 考生/n 用/p 多个/mq 学科/n 的/ude1 知识/n 来/vf 解答/v ，/w 不/d 设/v [标准/n 答案/n]/nz ，/w 考/v 几个/mq 小时/n 就/d 可以/v 了/ule ，/w 不用/d 像/v 现在/t 这样/rzv 考/v 好/a 几天/mq 。/w 
