人民网/nz 上海/ns 1月16日/t 电/n 随着/p 传统/n 春节/t 的/ude1 临近/vn ，/w 2014年/t 春运/n 今日/t 拉开/v 大幕/nz 。/w 铁路/n 上海站/ns 按照/p 客运/n 高峰期/n 常态化/nz 组织/n 要求/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 东部/f 铁路/n 率先/d 发展/vn 的/ude1 成果/n 优势/n ，/w 致力/v 为/p 旅客/n 营造/v “/w 安全/an 出行/vi 、/w 方便/a 出行/vi 、/w 温馨/a 出行/vi ”/w 环境/n 。/w 为/p 方便/a 上海/ns 旅客/n 春运/n 出行/vi ，/w 铁路/n 上海站/ns 公布/v 2014年/t 春运/n 出行/vi 全/a 攻略/n ，/w 具体/a 如下/vi ：/w 
客流/n ：/w 节前/f 客流/n 高度/d 集中/v 春运/n 发送/v 旅客/n [930/m 万/d 人/n]/mq 
2014年/t 春运/n 期间/f ，/w [上海/ns 地区/n]/nz 铁路/n 客流/n 总量/n 将/d [稳步/d 增长/v]/nz ，/w 且/c 呈现/v 节前/f 客流/n 高度/d 集中/v 、/w 节/q 中/f 客流/n 平稳/a 、/w 节/q 后/f 返程/n 客流/n 起步/vi 早/a 的/ude1 特点/n ，/w 客流/n 成份/n 仍然/d 以/p 务工/v 流/v 、/w 学生/nnt 流/v 、/w 探亲/vi 流/v 、/w 旅游/vn 流/v 、/w 公务/n 流/v 为/p 主体/n ，/w 其中/rz ，/w 又/d 以/p 务工/v 流/v 为/p 重点/n 。/w 
春运/n [40/m 天/qt]/mq ，/w 铁路/n 上海站/ns 预计/v 发送/vn 旅客/n [930/m 万/d 人/n]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 10.8%/m ，/w 其中/rz 节前/f [15/m 天/qt]/mq 预计/v 发送/vn 旅客/n [460/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d 达到/v [30/m ./w 7/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 预计/v 将/d 输送/v 旅客/n [470/m 万/d 人/n]/mq 。/w 其中/rz ，/w 上海站/ns 预计/v 发送/vn 旅客/n [301/m 万/d 人/n]/mq ，/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 预计/v 发送/vn 旅客/n [173/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ，/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n [455/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq （/w 占/v 全站/n 发送/v 总量/n 一半/m ）/w 。/w 
春运/n 期间/f ，/w 节前/f 客流/n 高峰/n 主要/b 集中/v 在/p 1月20日/t —/w 30日/t ，/w 节前/f 旅客/n 出行/vi 最高峰/n 日/b 预计/v 出现/vn 在/p 小年夜/nz 1月29日/t ，/w 当日/t 预计/v 发送/vn 旅客/n [38/m ./w 5/m 万/d 人/n]/mq ,/w 第二/m 高峰/n 日/b 为/p 1月28日/t ，/w 当日/t 预计/v 发送/vn 旅客/n [36/m ./w 6/m 万/d 人/n]/mq ；/w 节/q 后/f 旅客/n 出行/vi 最高峰/n 日/b 预计/v 出现/vn 在/p 2月15日/t （/w 正月十六/t ）/w ，/w 当日/t 预计/v 发送/vn 旅客/n [24/m ./w 2/m 万/d 人/n]/mq 。/w 
运能/n ：/w 节前/f 共/d 开行/v 列车/n [424/m ./w 5/m 对/p]/mq 每日/r 运能/n 近/a [38/m 万/d 个/q]/mq 
针对/p 春运/n 客流/n 集中/v 出行/vn 情况/n ，/w 在/p 总体/n 上/f ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 将/d 统筹/v 高铁/nz 和/cc 既有/v 线路/n 通道/n 能力/n ，/w 优化/v 动车组/nz 和/cc 普/ag 速/ag 客车/n 资源/n ，/w 努力/ad 满足/v 广大/b 旅客/n 特别/d 是/vshi 重点/n 地区/n 旅客/n 出行/vi 需求/n 。/w 2014年/t 春运/n ，/w 铁路/n 上海站/ns 节前/f 共/d 开行/v [旅客/n 列车/n]/nz [424/m ./w 5/m 对/p]/mq （/w 不/d 含/v 郊县/n 列车/n [38/m 对/p]/mq ）/w ，/w 比/p 去年/t 增加/v [62/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 其中/rz ，/w 节前/f 计划/n 开行/v [临客/n 列车/n]/nz [93/m 对/p]/mq ，/w 比/p 去年/t 增加/v [18/m ./w 5/m 对/p]/mq ，/w 近/a [四/m 成/v]/mq 加/v 开/v [临客/n 列车/n]/nz 为/p 高铁/nz [动车组/nz 列车/n]/nz 。/w 节前/f 时段/n ，/w 每日/r 运能/n 达到/v [37/m ./w 77/m 万/d 个/q]/mq （/w 不/d 含/v 郊县/n 运能/n ）/w ，/w 较/d 2013年33.47万/t 个/q 增加/v 了/ule [4/m ./w 3/m 万/d 个/q]/mq ，/w 增幅/n 达到/v 12.8%/m 。/w 此外/c ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 还/d 将/d 根据/p 春运/n 客流/n ，/w 针对性/n 地/ude2 开行/v [一部分/m 图/n]/mq 外/f 临客/n （/w 俗称/v “/w 临/v 临客/n ”/w ）/w 以/p 增加/v 部分/n 特别/d 紧张/a 方向/n 运力/n 。/w 
售票/vn ：/w 开足/nz 售票/vn 窗口/s 开设/v 退票/vn 、/w 改签/nz 专/a 处/n 
为/p 方便/a 旅客/n 购票/v ，/w 铁路/n 上海站/ns 针对/p 预售/v 票/n 、/w 网络/n 取/v 票/n 、/w 退票/vi 、/w 改签/nz 等/udeng 不同/a 高峰期/n 购票/v 客流/n 特点/n ，/w 按照/p “/w 售/v 换/v 分离/vn 、/w 人/n 自/p 合一/vi 、/w 处处/d 可/v 换/v 、/w 代售/vn 优先/vd ”/w 以及/cc “/w 退/v 签/v 分设/v ，/w 按/p 需/v 增/v 窗/ng ”/w 策略/n ，/w 合理/a 优化/v 售票/vn 窗口/s 功能/n 配置/vn 。/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 铁路/n 上海站/ns 总计/v 开设/vn 售票/vn 窗口/s [646/m 个/q]/mq ，/w 站/vi 区/n 开设/v [319/m 个/q]/mq 窗口/s ，/w 市内/s 代售/vn 点/qt 开设/v [327/m 个/q]/mq 窗口/s ；/w 在/p 站/vi 区/n [319/m 个/q]/mq 售票/vn 窗口/s 中/f ，/w 自助/b 售/v （/w 取/v ）/w 票/n 机/ng 达到/v [177/m 台/q]/mq ，/w 占/v 比/p 达到/v 55%/m ，/w 进一步/d 实现/v 旅客/n 自助/b 购票/v 、/w 取/v 票/n 。/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 网络/n 购票/v 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 量/n 占/v 总/b 售票/vn 量/n 85%/m ，/w 为/p 方便/a 旅客/n 换取/v 票/n ，/w 上海站/ns 、/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 各/rz 售票/vn 区域/n 均/d 设置/v 了/ule 人工/b 及/cc 自助/b 换取/v 票/n 窗口/s ，/w 部分/n 市内/s 代售/vn 点/qt [24/m 小时/n]/mq 营业/vn 供/vi 换取/v 票/n 。/w 另外/c ，/w 随着/p 退票/vi 、/w 改签/nz 高峰/n 到来/vi ，/w 1月16日/t 起/vf 还/d 将/d 在/p 上海站/ns 、/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 开设/v 退票/vn 、/w 改签/nz 专/a 处/n 。/w 
客运/n ：/w 加强/v 实名制/nz 验证/v 验票/v 提供/v 全程/n 引导/v 服务/vn 
2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 铁路/n 上海站/ns 进一步/d 加强/v 实名制/nz 验证/v 验票/v 工作/vn ，/w 其中/rz ，/w 上海站/ns 、/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 实行/v 100%/m 实名制/nz 验证/v 验票/v ，/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 实行/v 20%/m 抽验/v —/w —/w 对/p 抽到/nz 的/ude1 20%/m 的/ude1 列车/n 实行/v 100%/m 实名制/nz 验证/v 验票/v 。/w 春运/n 客流/n 高峰/n 时段/n ，/w 上海站/ns 开设/v 实名制/nz 验证/v 口/n [26/m 个/q]/mq ，/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 开设/v [11/m 个/q]/mq ，/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 将/d 由/p 客运/n 与/cc 公安/n 组成/v [2/m 个/q]/mq 查验/v 小组/nis ，/w 对/p 旅客/n 进行/vn 抽验/v 。/w 同时/c ，/w 充分/ad 利用/v 现有/vn 候车/vn 能力/n ，/w 以/p 候车/vn 能力/n 运用/v 最大/gm 化为/v 目标/n ，/w 合理/a 调整/vn 候车/vn 布局/n ，/w 编制/v 候车室/n 运用/v 图/n ，/w 最大限度/nz 满足/v 旅客/n 提前/vd 进站/vi 。/w 根据/p 列车/n 运行/vn 进/vf 路/n 安排/v ，/w 选择/v 旅客/n 候车/vn 、/w 进站/vi 的/ude1 最/d 短/a 径路/nz ，/w 缩短/v 旅客/n 走行/v 距离/n ，/w 防止/v 对流/vn 交叉/vn 。/w 
2014年/t 春运/n 前夕/f ，/w 铁路/n 上海站/ns 对/p 站/vi 区/n 引导/v 标识/n 进行/vn 全面/ad 梳理/v 补/v 强/a 并/cc 树立/v 各类/r 温馨/a 提示/v 立/v 牌/n ，/w 将/d 车站/n 各/rz 雷锋/nr 服务站/nis 向/p 站/vi 外/f 延伸/v ，/w 在/p 进站/vi 口/n 、/w 安检/n 口/n 、/w 电梯/n 口/n 、/w 实名制/nz 验证/v 口/n 、/w 雷锋/nr 服务站/nis 、/w 候车室/n 等/udeng 重点/n 部位/n 安排/v 志愿者/nnt 服务/v 人员/n ，/w 在/p 上海站/ns 、/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 出发/vi 列车/n 车票/n 票面/n 显示/v 候车室/n 信息/n 、/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 出发/vi 列车/n 车票/n 票面/n 显示/v 检票口/nz 信息/n 等/udeng 便民/v 举措/n ，/w 为/p 旅客/n 提供/v 全程/n 引导/v 服务/vn ，/w 方便/a 旅客/n 春运/n 乘车/vi 出行/vi 。/w 
应急/vn ：/w 完善/v 春运/n [应急/vn 预案/n]/nz 
2014年/t 春运/n ，/w 针对/p 客流/n 突增/nz 、/w 恶劣/a 天气/n 、/w [设备/n 故障/n]/nz 等/udeng 因素/n 可能/v 带来/v 的/ude1 客流/n 积压/v 、/w 秩序/n 混乱/a 等/udeng 非正常/b 情况/n ，/w 铁路/n 上海站/ns 将/d 依托/v [应急/vn 指挥/v 中心/nis]/nz ，/w 发挥/v 与/cc 各/rz 站/vi 区/n 管委会/nis 、/w 武警/nnd 、/w 地铁/n 、/w 公交/b 等/udeng 部门/n 的/ude1 [协调/v 机制/n]/nz 作用/n ，/w 按/p 黄/a 、/w 橙/ag 、/w 红/a [三/m 个/q]/mq 等级/n ，/w 分/qt 专业/n 制定/v [专项/b 预案/n]/nz ，/w 明确/a 响应/v 程序/n ，/w 落实/v [物资/n 储备/vn]/nz ，/w 组建/v 应急/vn 力量/n 。/w 如/v 遇/v 突发/vn 情况/n ，/w 将/d 根据/p 客流/n 变化/vn ，/w 及时/ad 启用/v 站/vi 区/n 广场/n 、/w [地下/s 车库/n]/nz 的/ude1 应急/vn 候车/vn 区/n ，/w 扩充/v 候车/vn 能力/n ，/w 并/cc 及时/ad 做好/v 旅客/n 服务/vn 、/w 通讯/n 保障/vn 等/udeng 相关/vn 配套/vn 工作/vn ；/w 如/v 达到/v [红色/n 预警/vn]/nz 级别/n ，/w 车站/n 将/d 协调/v 市/n 、/w 区/n 及/cc 路/n 局/n 春运/n 办/v ，/w 组织/n 旅客/n 向/p 周边/n 学校/nis 、/w 体育场馆/n 疏散/v 。/w 
服务/vn ：/w 努力/ad 提升/v 旅客/n [服务/vn 品质/n]/nz 顺应/v 社会/n 对/p 铁路/n 春运/n 新/a 期待/v 
为了/p 给/p 广大/b 旅客/n 提供/v 温馨/a 、/w 舒适/a 、/w 整洁/a 的/ude1 出行/vn 环境/n ，/w 努力/ad 提升/v 旅客/n [服务/vn 品质/n]/nz ，/w 顺应/v 社会/n 对/p 铁路/n 春运/n 新/a 期待/v ，/w 铁路/n 上海站/ns 推出/v 春运/n 系列/n 服务/v 举措/n ，/w 具体/a 如下/vi ：/w 
1/m ．/w 保障/v 旅客/n 基本/a 服务/vn 。/w 加强/v 服务/vn 设施/n [设备/n 维护/v]/nz 管理/vn ，/w 特别/d 是/vshi 供水/vn 、/w 供暖/vn 、/w 厕所/n 等/udeng 基本/a 设备/n 设施/n ，/w 保证/v 功能/n 作用/n 良好/a 。/w 落实/v 候车/vn 区域/n 、/w 购票/v 区域/n 保洁/b 力量/n ，/w 延长/v [作业/vn 时间/n]/nz ，/w 为/p 旅客/n 提供/v 舒适/a 的/ude1 旅行/vn 环境/n 。/w 做好/v 列车/n 上/f 水/n 工作/vn ，/w 确保/v 旅客/n 在/p 列车/n 上/f 的/ude1 用水/n 。/w 
2/m ．/w 重点/n 旅客/n 预约/v 服务/vn 。/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 铁路/n 上海站/ns 将/d 全面/ad 落实/v 重点/n 旅客/n 12306/m 预约/v 服务/vn ，/w 发挥/v 车站/n 各/rz 雷锋/nr 服务站/nis 作用/n ，/w 及时/ad 发现/v 旅客/n 所/usuo 急/v 所需/nz ，/w 努力/ad 帮助/v 旅客/n 解决/v 出行/vn 中/f 遇到/v 的/ude1 困难/an 和/cc 问题/n ，/w 实现/v 重点/n 旅客/n 购票/v 、/w 候车/vn 、/w 进站/vi 、/w 乘车/vi 的/ude1 全程/n 引导/v 。/w 目前/t ，/w “/w 老/a 、/w 弱/a 、/w 病/n 、/w 残/a 、/w 孕/vg ”/w 等/udeng 重点/n 旅客/n 可/v 拨打/v 铁路/n [客服/nz 热线/n]/nz 12306/m 事先/d 进行/vn 服务/vn 预约/v 。/w 
3/m ．/w 全面/ad 资讯/n [信息/n 服务/vn]/nz 。/w 根据/p 旅客/n 对/p 春运/n 出行/vi 资讯/n 的/ude1 需求/n ，/w 加大/v 宣传/vn 力度/n ，/w 在/p 报纸/n 、/w 电台/nis 、/w 网站/n 等/udeng [传统/n 媒体/n]/nz 上/f 开设/v 专栏/n ，/w 每日/r 报送/v 最新/a 票额/n 、/w 客流/n 情况/n 和/cc 友情/n 提示/v ，/w 同时/c ，/w 充分/ad 运用/v 好/a 车站/n 官方/n 微博/n @/w 铁路/n 上海站/ns 、/w 公众/n 微信/nz 铁路/n 上海站/ns （/w 微/ag 信号/n ：/w shanghaitielu/x ）/w 以及/cc [自行/d 开发/vn]/nz 的/ude1 “/w i/x -/w station/x ”/w 站/vi 区/n [信息/n 发布/v]/nz 智能/n 服务/v 系统/n ，/w 多渠道/d 、/w 多/a 平台/n 加强/v 实时/n 客运/n [信息/n 发布/v]/nz 和/cc 更新/v ，/w 努力/ad 让/v 旅客/n [第一/m 时间/n]/nz 掌握/v 出行/vn 资讯/n 。/w 
特别/d 是/vshi 车站/n [自行/d 开发/vn]/nz 的/ude1 “/w i/x -/w station/x ”/w 站/vi 区/n [信息/n 发布/v]/nz 智能/n 服务/v 系统/n ，/w 旅客/n 只要/c 进入/v 车站/n 站/vi 区/n 无线/b 信号/n 覆盖/v 范围内/nz ，/w 使用/v 手机/n 等/udeng 移动/v 设备/n 连接/v “/w I/x -/w station/x ”/w Wifi/x 热点/n ，/w 无需/v 注册/vn ，/w 即可/v 获得/v 车站/n 列车/n 信息/n 、/w 晚点/vi 通知/n 、/w 购票/v 指南/n 、/w 站/vi 区/n 交通/n 等/udeng [9/m 大/a]/mq 类/q [信息/n 服务/vn]/nz ，/w 界面/n 简单/a ，/w 使用/v 方便/a 。/w 目前/t ，/w 已/d 实现/v 上海站/ns 、/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 主要/b 公共/b 区域/n 的/ude1 “/w i/x -/w station/x ”/w 无线/b 信号/n 全/a 覆盖/v 。/w 
4/m ．/w 体现/v 人文/n 服务/vn 。/w 为/p 营造/v 温馨/a 的/ude1 出行/vn 氛围/n ，/w 春运/n 期间/f ，/w 铁路/n 将/d 在/p 车站/n 广场/n 和/cc 主要/b 通道/n 、/w 候车室/n 营造/v 喜庆/vn 节日/n 氛围/n ，/w 通过/p 在/p 春运/n 首/q 日/b 开展/v 送/v 春联/n 、/w 送/v 马/n 年/qt 纪念/v 玩偶/n ，/w 在/p 高峰期/n 送/v 姜茶/nf 、/w 在/p 除夕夜/t 开展/v 员工/n 和/cc 旅客/n 联欢/vn 等/udeng 活动/vn ，/w 营造/v 春运/n 喜庆/vi 祥和/a 氛围/n ，/w 提升/v 车站/n 的/ude1 文化/n 气息/n 。/w 
5/m ．/w 引入/v [社会/n 服务/vn]/nz 。/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 铁路/n 上海站/ns 与/cc 遍布/v 全市/n 的/ude1 [384/m 家/q]/mq [东方/s 社区/n 信息/n 苑/ng]/ntc 合作/vn ，/w 为/p 零星/a 在/p 市内/s 的/ude1 外来/b 务工/v 者/k 提供/v 网络/n 购票/v 技术/n 培训/vn 和/cc 场所/n 。/w 同时/c ，/w 与/cc 市内/s 各/rz 大/a 高校/n 、/w 市区/s [志愿者/nnt 协会/nis]/nis 、/w 南京路/ns 好八连/n 合作/vn ，/w 组织/n [社区/n 义工/nnt]/nz 、/w 在校/b 大学生/nnt 、/w 部队/nis 官兵/nnd 高峰/n 日/b 到/v 车站/n 进行/vn 志愿者/nnt 服务/vn ，/w 为/p 旅客/n 进行/vn 自助/b 售票/vn 导购/v 、/w 服务台/n 问询/v 、/w 扶老携幼/vl 等/udeng 服务/vn ，/w 仅/d 在校学生/nnd 志愿者/nnt 将/d 达到/v [296/m 名/q]/mq 。/w 
2/m ./w 春运/n 客流/n 高峰/n 时段/n ，/w 市内/s 交通/n 相对/d 拥堵/v ，/w 提醒/v 旅客/n 有/vyou 计划/n 地/ude2 适当/a 提前/vd 出门/vi 。/w 同时/c ，/w 因/p 实名制/nz 验票/v 验票/v 力度/n 加大/v ，/w 进站/vi 验票/v 时间/n 将/d 会/v 有所增加/v ，/w 提醒/v 旅客/n 尽量/d 提前/vd [1/m -/w 2/m 小时/n]/mq 到/v 车站/n 候车/vn 。/w 
3/m ./w 上海市/ns 内有/nz 上海站/ns 、/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz [三/m 大/a]/mq [铁路/n 客运站/nis]/nt ，/w 旅客/n 出行/vi 请注意/nz 车次/n 票面/n 始发站/n ，/w 以免/c 走错/nz 站/vi 耽误/v 行程/n 。/w 票面/n 显示/v “/w 上海/ns ”/w 表示/v 上海站/ns 乘车/vi ，/w 票面/n 显示/v “/w 上/f 海南/ns ”/w 表示/v [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 乘车/vi ，/w 票面/n 显示/v “/w 上海/ns 虹桥/ns ”/w 表示/v 虹桥站/nz 乘车/vi 。/w 
4/m ./w 春运/n 客流/n 高峰/n 时段/n ，/w 不少/m 增/v 开/v 临客/n 是/vshi 凌晨/t 出发/vi 的/ude1 ，/w 旅客/n 一定/b 要/v 看清/v 票面/n 乘车/vi 日期/n 及/cc 开车/vi 时刻/n ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 比如/v 21日/t 阜阳/ns 方向/n L8562/x 次/qv ，/w 上海站/ns [01/m :/w 08/m 分/qt]/mq 开车/vi ，/w 其实/d 20日/t 晚上/t 就要/d 到/v 车站/n 乘车/vi 出行/vi 。/w 
5/m ./w 从/p 售票/vn 数据/n 来看/u ，/w 2014年/t 春运/n 期间/f ，/w 铁路/n 上海站/ns 网络/n 购票/v 、/w [电话/n 订票/vn]/nz 量/n 占/v 总/b 售票/vn 量/n 85%/m ，/w 目前/t 大部分/n 网络/n 购票/v 旅客/n 尚未/d 取/v 票/n ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 提醒/v 网络/n 购票/v 旅客/n 尽早/d 、/w 就近/d 取/v 票/n ，/w 以免/c 出行/vi 当日/t 换票/nz 客流/n 集中/v 而/cc 耽误/v 出行/vn 。/w 全市/n 各/rz 火车票/n 代售/vn 点/qt 和/cc 上海站/ns 、/w [上海/ns 南/b 站/vi]/nt 、/w [上海/ns 虹桥站/nz]/nz 人工/b 窗口/s 及/cc [自动/d 售票机/n]/nz 均可/v 换取/v 网络/n 购票/v 。/w 
7/m ./w 根据/p 旅客/n 需求/n 及/cc 运能/n 情况/n ，/w [铁路/n 部门/n]/nz 可能会/nz 新增/v 开/v “/w 临/v 临客/n ”/w ，/w 车站/n 将/d 通过/p 官方/n 微博/n @/w 铁路/n 上海站/ns 、/w 公众/n 微信/nz 铁路/n 上海站/ns （/w 微/ag 信号/n ：/w shanghaitielu/x ）/w 等/udeng 渠道/n [第一/m 时间/n]/nz 发布/v 信息/n ，/w 旅客/n 们/k 可/v 予以/vx 关注/v 。/w 另外/c ，/w 高峰/n 时段/n 车站/n 每日/r 旅客/n 退票/vi 超过/v [万/d 张/q]/mq ，/w 尚未/d 购得/v 车票/n 的/ude1 旅客/n 可/v 随时/d 登录/v 12306/m 网站/n 或/c 拨打/v 电话/n 95105105/m 查询/v 是否/v 有/vyou 新增/v 、/w 返/v 库/n 票额/n ，/w 以便/d 及时/ad 购买/v 。/w （/w 唐小丽/nr 阮剑如/nr ）/w 
