人民网/nz 广州/ns 1月14日/t 电/n (/w 刘圆/nr )/w 大学/nis [男/b 同性恋/vi]/nz 增加/v ，/w 艾滋病/nhd 入侵/v 校园/n 这/rzv 一/m 现象/n 引起/v 了/ule [广东省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 的/ude1 重视/vn ，/w 近日/t ，/w 记者/nnt 从/p [广东省/ns 政协/nis]/nto 获悉/v ，/w [广东省/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 柏志全/nr 提交/v 提案/n ，/w 调查/vn 中/f 提到/v 有/vyou 调查/vn 显示/v ，/w [7/m %/w 男/b]/mq 大学生/nnt 有/vyou 过/uguo [男/b 男性/n 行为/n]/nz 经历/n ，/w 在校/b 大学生/nnt 受/v HIV/x 感染/v 的/ude1 威胁/vn [越来越/d 大/a]/nz ，/w 艾滋病/nhd 正/d 逐渐/d 向/p 被/pbei 视为/v 净土/n 的/ude1 [大学/nis 校园/n]/nz 侵蚀/vn ，/w 男性/n 同性恋/vi 中/f 大学生/nnt 的/ude1 比例/n 也/d 逐渐/d 增加/v 。/w 
柏志全/nr 在/p 提案/n 中/f 称/v ，/w 广东/ns 进入/v 艾滋病/nhd 发病/vn 高峰期/n 。/w 据/p 专家/nnt 测算/v ，/w 广东省/ns 现存/v 活/v 的/ude1 实际/n HIV/x 感染/v 人数/n 约/d 6.8万/m 。/w 1-10/m 月/n 本省/r HIV/x 感染者/n 及/cc 病人/n 为/p [7030/m 例/n]/mq ，/w 死亡/vi [1331/m 例/n]/mq 。/w 。/w 
柏志全/nr 呼吁/v 要/v 正视/vn 在校/b 大学生/nnt 受/v HIV/x 感染/v 的/ude1 威胁/vn [越来越/d 大/a]/nz ，/w 艾滋病/nhd 正/d 逐渐/d 向/p 被/pbei 视为/v 净土/n 的/ude1 [大学/nis 校园/n]/nz 侵蚀/vn 的/ude1 事实/n 。/w 艾滋病/nhd 传播/vn ，/w 随着/p 艾滋病/nhd 经/p 性传播/nz 、/w 尤其/d 是/vshi 男/b 男/b 同性/b 传播/v 形势/n 日趋/d 严峻/a ，/w 大学生/nnt 人群/n 中/f 因为/c 冲动/an 、/w 好奇/a 、/w 模仿/v 而/cc 受/v 感染/vn 的/ude1 病例/n [越来越/d 多/a]/nz 见/v ，/w 以/p 平均/a 每年/r [两/q 成/v]/mq 的/ude1 速度/n 增长/v 。/w 广东省/ns 部分/n 城市/n 的/ude1 高校/n 如/v 广州/ns 、/w 中山/ns 、/w 东莞/ns 等/udeng 均/d 有/vyou 大学生/nnt 感染/v 艾滋病/nhd 的/ude1 报道/vn ，/w 男性/n 同性恋/vi 中/f 大学生/nnt 的/ude1 比例/n 也/d 逐渐/d 增加/v 。/w 全国/n 平均/a 有/vyou 5%/m 的/ude1 [男/b 同性恋/vi]/nz 检出/nz 感染/v 艾滋病/nhd ，/w 如/v 再/d 乘/v 以/p 庞大/a 的/ude1 [人口/n 基数/n]/nz ，/w 感染者/n 数量/n 惊人/a 。/w 这些/rz 数据/n 说明/v ，/w 在校/b 大学生/nnt 受/v HIV/x 感染/v 的/ude1 威胁/vn [越来越/d 大/a]/nz ，/w 艾滋病/nhd 正/d 逐渐/d 向/p 被/pbei 视为/v 净土/n 的/ude1 [大学/nis 校园/n]/nz 侵蚀/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 必须/d 要/v 正视/vn 的/ude1 事实/n 。/w 
校园内/nz 可/v 增加/vn 安全套/nz 免费/vd 发放/v 机/ng 
柏志全/nr 委员/nnt 认为/v 防治/vn 艾滋病/nhd 已/d 成为/v 事关/v 社会/n 和谐/a 的/ude1 大事/n 和/cc 要事/n ，/w 需要/v 各类/r 学校/nis 及/cc [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n 切实/ad 采取/v 预防/vn 与/cc [控制/vn 措施/n]/nz ，/w 減/nz 少/a HIV/x 在/p 学校/nis 中/f 的/ude1 蔓延/vn 。/w 他/rr 建议/n 一方面/c ，/w 学校/nis 要/v 加强/vn [预防/v 艾滋病/nhd]/nz 的/ude1 宣传/vn 力度/n ，/w 增强/v 大学生/nnt 的/ude1 防/v 艾/nz 意识/n 。/w 开设/v [生殖/vn 健康/a]/nz 教育/vn 类/q [公共/b 选修课/n]/nz ，/w 形成/v 完善/vn 的/ude1 宣教/v 网络/n 。/w 另一方面/c ，/w 要/v 发挥/vn 学校/nis 门诊部/nis 和/cc 学生/nnt 辅导员/nnt 以及/cc 志愿者/nnt 的/ude1 宣教/v 作用/n 。/w 在/p 校园/n 的/ude1 一些/mq 场所/n 安全套/nz 免费/vd 发放/v 机/ng ，/w 让/v 安全套/nz 进入/v 校园/n 不/d 应/v 再/d 是/vshi 学校/nis 避讳/v 、/w 学生/nnt 害羞/a 的/ude1 事情/n 。/w 
