本报/rz 上海/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 郝洪/nr ）/w 去年/t 以来/f ，/w [上海/ns 法院/nis]/nt 通过/p 规范/v 执行程序/gi 、/w 促进/v [相关/vn 部门/n]/nz 联动/vn 、/w 公布/v 失信/vi 名单/n 等/udeng 机制/n ，/w 力/n 破/v 民生/n 案件/n “/w 执行/v 难/a ”/w 。/w 去年/t 全年/n 执结/nz 各类/r 执行/v 案件/n [11/m ./w 04/m 万/d 件/q]/mq ，/w 其中/rz 执结/nz 涉/vg 民生/n 案件/n 近/a [5/m 万/d 件/q]/mq ，/w [执行/v 到位/vi]/nz 金额/n 达/v [47/m ./w 05/m 亿元/q]/mq ，/w 执行/v 标/v 的/ude1 清偿/vn 率/v 94.84%/m 。/w 
针对/p 一些/mq 当事人/n 对/p [法律/n 文书/nnt]/nz 何时/ryt 生效/vi 、/w 生效/vi 后/f 如何/ryv [申请/v 执行/v]/nz 都/d 不/d 太/d 熟悉/v 的/ude1 情况/n ，/w 宝山/ns 、/w 金山/n 、/w 奉贤/ns 等/udeng 法院/nis 已/d 开始/v 探索/vn “/w 主动/ad [移送/v 执行/v]/nz ”/w ，/w 根据/p [民事/b 诉讼法/n]/nz [相关/vn 规定/n]/nz ，/w 法院/nis 将/d 民庭/n 已经/d 审结/v 的/ude1 [道路/n 交通事故/nz 损害/v 赔偿/vn]/nz 、/w [相邻/vi 关系/n]/nz 等/udeng 案件/n 直接/ad 移送/v 执行局/nis ，/w 以/p 更好/d 地/ude2 保障/v 当事人/n 实现/v 权益/n 。/w 针对/p “/w 一/m 套房/n ”/w 执行/v 难/a 案/ng ，/w 嘉定/ns 、/w 虹口/ns 、/w 崇明/ns 等/udeng 法院/nis 则/d 通过/p “/w 周转房/nz ”/w 、/w “/w 以/p 近/a 换/v 远/a ”/w 等/udeng 方式/n ，/w 加大/v 执行/vn 力度/n ，/w 收到/v 了/ule 良好/a 效果/n 。/w 
此外/c ，/w [上海/ns 法院/nis]/nt 综合/vn 运用/v 执行/vn 公告/n 、/w 限制/v 高消费/nz 、/w 限制/vn 出境/vi 、/w 公布/v 失信/vi [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 名单/n 等/udeng 措施/n ，/w 加大/v 对/p “/w 老赖/nz ”/w 们/k 的/ude1 惩戒/vn 威慑力/n 。/w 去年/t 一年/mq ，/w [上海/ns 法院/nis]/nt 实施/v 限制/vn 高消费/nz 共计/v [10936/m 人次/qv]/mq ，/w 实施/v 限制/vn 出境/vi [1027/m 人次/qv]/mq ，/w 共有/v 27368余条/m [被/pbei 执行/v 人/n]/nz 不/d [履行/v 义务/n]/nz 信息/n 通过/p [上海/ns 法院/nis]/nt [门户/n 网站/n]/nz 予以/vx 公布/v 。/w 
