图/n 为/p 樵/ng 耕/v 山/n 人/n 现场/s 演示/vn [二/m 指/v]/mq 执笔法/nz 
人民网/nz 上海/ns 1月16日/t 电/n （/w 沈文敏/nr 、/w 高勇/nr ）/w 新年伊始/bl ，/w [上海/ns 中外/b 文化/n 艺术/n 交流/vn 协会/nis]/nt 齐辉堂/nr 藏/v 馆/ng 在/p 沪/b 举办/v 了/ule “/w 齐辉堂/nr 迎春/v 书画/n 笔会/n ”/w ，/w 上海/ns 著名/a 书法家/nnt 高式熊/nr 等/udeng 名家/n 到场/vi 。/w 书法家/nnt 挥毫/vi 大显身手/vl ，/w 画家/nnt 、/w [上海/ns 中外/b 文化/n 艺术/n 交流/vn 协会/nis]/nt 副会长/nnt 沈向然/nr 先生/n 在/p 现场/s 绘画/n 演示/vn ，/w 广大/b 书画/n 爱好者/n 、/w 收藏者/nz 纷至沓来/vl ，/w 不但/c 寻觅/v 到/v 自己/rr 心仪/v 的/ude1 艺术/n 珍品/n ，/w 还/d 能/v 零距离/nz 与/cc [书画/n 名家/n]/nz 交流/vn 并/cc 欣赏/v 名家/n 现场/s 创作/vn ；/w 著名/a 艺术家/nnt 秦怡/nr 、/w 梁波罗/nrf 等/udeng 到场/vi 助兴/vi ，/w 笔会/n 现场/s [人/n 头/n 济济/nz]/nz ，/w 好/a 不/d 热闹/a 。/w 
齐辉堂/nr 藏/v 馆/ng 自/p 坐落/vi 曹家渡/nr 花市/ns 广场/n [五/m 楼/n]/mq 开幕/vi 两个/mq 多/a 月/n 来/vf ，/w 开展/v 了/ule 多次/mq 活动/vn ，/w 受到/v 了/ule 藏/v 界/n 、/w 书画界/n 等/udeng 各方/r 的/ude1 关注/vn 和/cc 好评/n 。/w 
在/p 本次/r 笔会/n 中/f ，/w 樵/ng 耕/v 山/n 人/n 现场/s 演示/vn [二/m 指/v]/mq 执笔法/nz ，/w 赢得/v 了/ule 围观者/n 一片/mq 掌声/n ，/w [几/d 幅/q]/mq [四/m 尺/q]/mq 整/v 张/q 书法/n 字/n 被/pbei 现场/s 粉丝/nf 一/m 抢/v 而/cc 光/n 。/w 
画家/nnt 沈向然/nr 带来/v 一幅/mq 宣纸/n 六尺/nz 整/v 张/q 《/w 湘西/ns 古渡/nz 》/w 图/n 铺/v 于/p 台面/n 上/f ，/w 当场/d 继续/v 挥毫/vi 作画/vi ，/w 笔墨/n 鲜明/a ，/w 色彩/n 清新/a 自然/n ，/w 落笔/vi 大气/n ，/w 线条/n 流畅/a ，/w 明暗/nz 对称/a 强烈/a 。/w 令/v 观者/n 赞叹不已/vl 。/w 
画家/nnt 沈向然/nr 面对/v 走近/v 的/ude1 著名/a 艺术家/nnt 秦怡/nr 老师/nnt ，/w 将/d 挥毫/vi 写/v 的/ude1 一幅/mq “/w 世界/n 上/f 最/d 伟大/a 的/ude1 是/vshi 母亲/n 比/p 母亲/n 更加/d 伟大/a 是/vshi 我们/rr 的/ude1 秦怡/nr 老师/nnt ”/w 书法/n 字/n 卷/q ，/w 赠送/v 给/p 秦怡/nr 老师/nnt ，/w 并/cc [合影/vi 留念/vi]/nz ，/w 全场/n 顿时/d 响起/v 了/ule 热烈/a 的/ude1 掌声/n 。/w 
