人民网/nz 上海/ns 1月16日/t 电/n （/w 沈文敏/nr 、/w 刘华/nr ）/w 反/vi “/w 四/m 风/n ”/w 和/cc 中央/n “/w [八/m 项/q]/mq 规定/n ”/w 出台/vi 后/f ，/w 茅台/nf 、/w 五粮液/nf 等/udeng 高档/b 名酒/n [市场/n 价格/n]/nz 大跌/v ，/w 这/rzv 倒/vi 让/v 普通/a 消费者/n 能/v 以/p [合理/a 价格/n]/nz 品尝/v 到/v 昔日/t 高不可攀/vl 的/ude1 美酒/n 。/w 新春/t 来临/vi 之际/f ，/w 为了/p [上海/ns 市民/n]/nz 大家/rr 能/v 喝/vn 上/f 真正/d 经济/n 实惠/an 的/ude1 茅台/nf 酱香/nz 美酒/n ，/w [上海/ns 明/ag 游/v 实业/nis 发展/vn 有限公司/nis]/nt 推出/v 迎新春/nz “/w 买/v 二/m 送/v 一/m ”/w 特大/b [优惠/vn 活动/vn]/nz 。/w 更/d 推出/v 喝/vn “/w 白金/n 酱/n 酒/nf ，/w 到/v 茅台/nf 旅游/vn ”/w [有/vyou 奖/n 活动/vn]/nz ，/w 倡导/v 健康/a 的/ude1 饮酒/vn 方式/n 、/w 推崇/v 健康/a 的/ude1 饮酒/vn 文化/n 。/w 
白金/n 酱/n 酒/nf 产于/v 中国/ns 贵州省/ns 仁怀市/ns [茅台镇/ns 茅台酒/n 厂/n]/nt ，/w 传承/vn 茅台/nf 千年/t 工艺/n ，/w 以/p 本地/rzs 优质/b 高梁/n 、/w 小麦/n 、/w 水/n 为/p 原料/n ，/w 利用/v 得/ude3 天/qt 独特/a 的/ude1 自然环境/n ，/w 采用/v 科学/n 独特/a 的/ude1 [传统/n 工艺/n]/nz 精心/ad 配制/v 而/cc 成/v 。/w 端午/t 踩/v 取/v ，/w 重阳/t 投料/nz ，/w [九/b 次/qv]/mq 蒸煮/v ，/w [八/m 次/qv]/mq 发酵/vi ，/w [七/m 次/qv]/mq 取/v 酒/nf ，/w 高温/n 取/v 酒/nf ，/w 长期/d 窖藏/v ，/w 具有/v 酱香/nz 突出/a 、/w 优雅/a 细腻/a 、/w 酒/nf 体/ng 醇厚/a 、/w 回味/v 悠长/a 、/w 空杯/nz 留香/nz 的/ude1 特点/n ，/w 其/rz 白金/n 酱/n 酒/nf 是/vshi 中/f 高端/nz 酱香/nz 酒/nf 的/ude1 典型/n 代表/nnt 。/w 
[上海/ns 明/ag 游/v 实业/nis 发展/vn 有限公司/nis]/nt 与/cc [茅台/nf 集团/nis 白金酒/nf 公司/nis]/nt 携手/vd 签约/vi ，/w 并/cc 在/p 上海市/ns 闸北区/ns 普/ag 善/ag 路/n [156/m 号/q]/mq 开设/v 了/ule “/w 白金/n 酒礼/nz 行/ng ”/w 专营店/nis ，/w 国字号/nz [1219/m 号/q]/mq ，/w 开业/vi 一年/mq 来/vf 先后/d 举办/v 了/ule 两场/mq 大型/b 酒会/n ，/w 为/p 企业/n 和/cc 市民/n 提供/v 了/ule 经济/n 实惠/an 的/ude1 茅台/nf 白金/n 酱/n 酒/nf 。/w 同时/c ，/w 为了/p 满足/v 自身/rr 对/p 酒/nf 的/ude1 品质/n 及/cc 个性化/vn 需求/n ，/w 可/v 专门/d 定制/n 带有/v 自身/rr 特殊/a 图案/n 、/w 标识/n 、/w 文字/n 或/c 器皿/n 的/ude1 个性化/vn 酒/nf 产品/n ，/w 个人/n 定制/n （/w 婚庆/n 、/w 祝寿/vi 、/w 满月/vi 、/w 乔迁/v 、/w 金榜题名/n 等/udeng ）/w ，/w 已经/d 发展/vn 成为/v 中国/ns 酒水/n 市场/n 较为/d 成熟/a 的/ude1 私人/n 定制酒/nz 品牌/n ，/w 以/p [茅台/nf 白金酒/nf]/nz 为/p 品牌/n 平台/n ，/w 全面/ad 推出/v 免费/vn 个性/n [定制/n 服务/vn]/nz 。/w 
