资料/n 图/n ：/w [当地/s 时间/n]/nz 1月7日/t ，/w 本月/r 1日/t 晚/tg 向/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 播撒/v 汽油/n 并/cc 焚烧/v 正门/n 建筑物/n 的/ude1 冯/nz 严丰/nr 在/p [美国/nsf 联邦/n 法院/nis 北/f 加州/ns 地区/n 法院/nis]/nt 出庭/vi 。/w 图/n 为/p 法庭/nis 画家/nnt 白灵鸽/nr VickiEllenBebringer/x 现场/s 临摹/v 的/ude1 冯/nz 严丰/nr 画像/n 。/w 中新社/nt 发/v 陈钢/nr 摄/vg 
据/p [美国/nsf 中文网/nz]/nz 报道/v ，/w [当地/s 时间/n]/nz 1月15日/t 上午/t ，/w 旧金山/nsf 总领馆/nis 纵火/vi 案/ng 嫌犯/n 冯/nz 严丰/nr 接受/v 第二次/mq 庭审/v 。/w 其/rz 辩护律师/nnt 提议/v 保释/vn 嫌犯/n ，/w 法庭/nis 答复/vn 需要/v 更多/ad 时间/n 查看/v 审讯/vn 文件/n 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 上午/t 9时30分/t ，/w 冯/nz 严丰/nr 在/p 位于/v [旧金山/nsf 市/n]/nz 金门/ns 大街/n [450/m 号/q]/mq 联邦/n 大楼/n [15/m 楼/n]/mq 的/ude1 E/x 法庭/nis 出庭/vi 。/w 与/cc 首次/m 出庭/vi 情况/n 一样/uyy ，/w 整个/b 庭审/v 过程/n 只有/c 一分钟/mq 。/w 嫌犯/n 冯/nz 严丰/nr 身穿/v 红色/n 囚/vg 服/v ，/w 戴着/v 脚链/n ，/w 被/pbei 带/v 进/vn 法庭/nis 时/ng 环顾/v 旁听席/n 的/ude1 媒体/n 记者/nnt ，/w 之后/f 一直/d 低头/vi 沉默/a 。/w 法庭/nis 为/p 冯/nz 严丰/nr 配/v 了/ule 一名/mq [中文/nz 翻译/v]/nz ，/w 但/c 他/rr 全程/n [一/d 言/vg]/mq 未/d 发/v 。/w 
该/rz 嫌犯/n 辩护律师/nnt 当庭/d 提议/v 保释/vn 嫌犯/n ，/w 法庭/nis 答复/vn 需要/v 更多/ad 时间/n 查看/v 审讯/vn 文件/n 。/w 案件/n 仍/d 由/p 法官/nnt 伊莉萨白·拉波特/nrf 审查/vn ，/w 嫌犯/n 辩护律师/nnt 为/p 斯蒂夫·考拉尔/nrf ，/w 整个/b 庭审/v 过程/n 中/f 未/d 提及/v 嫌犯/n 是否/v 有/vyou 精神/n 问题/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 下次/t 开庭/vi 时间/n 为/p 2月12日/t 。/w 
[当地/s 时间/n]/nz 1月7日/t 上午/t ，/w [美国/nsf 联邦/n 法院/nis 北/f 加州/ns 地区/n 法庭/nis]/nt [开庭/vi 审理/v]/nz [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领馆/nis]/nt 纵火/vi 案/ng 。/w 涉嫌/v 在/p 元旦/t 夜间/n 向/p [中国/ns 驻/v 旧金山/nsf 总领事馆/nis]/nt 正门/n 泼/v 汽油/n 点火/vi 的/ude1 中/f 国籍/n 男子/n 冯/nz 严丰/nr 首次/m 出庭/vi ，/w 由/p 翻译/v 和/cc 律师/nnt 陪同/v ，/w 过程/n 大约/d 一分钟/mq 。/w 
