一把/mq 菜刀/n 对/p 着/uzhe 右臂/n 劈/v 下来/vf ，/w 顿时/d 血流如注/dl —/w —/w 整治/v 无证/nz 摊贩/nnd 时/ng 的/ude1 这场/r 意外/a ，/w 造成/v [静安区/ns 城管/n 执法/vn 大队/nis]/nt 曹家渡/nr 中队/nis 队员/nnt 董之益/nr [十级/nz 伤残/vn]/nz ，/w 手臂/n 再也/d 无法/v 举/v 直/d 。/w 可/v 这份/r 遭/v 人/n 误解/n 、/w 甚至/d 存在/v 生命/n 危险/an 的/ude1 职业/n ，/w 董之益/nr 却/d 十分/d 珍惜/v 。/w 在/p 去年/t 荣获/v 全国/n “/w 人民/n 满意/v 的/ude1 公务员/nnt ”/w 称号/n 时/ng ，/w 他/rr 吐露/v 心声/n ：/w “/w 各种/rz 甜酸苦辣/n 很难/d 用/p 言语/n 表达/v ，/w 但/c 我会/r 一定/b 永远/d [坚守/v 岗位/n]/nz 。/w ”/w 
“/w 以德报怨/nz 并/cc 不是/c 懦弱/ad ”/w 
身高/n 一米/mq 八一/m 的/ude1 董之益/nr 今年/t [41/m 岁/qt]/mq ，/w 当/p 过/uguo [击剑/vn 运动员/nnt]/nnd 。/w 就/d 这么/rz 一名/mq 身强体壮/al 的/ude1 老/a 队员/nnt ，/w 还是/c 猝不及防/vl 受/v 了/ule 重伤/n 。/w 
2010年9月/t ，/w 董之益/nr 和/cc 同事/n 们/k 一起/s 巡查/vn 街头/s ，/w 发现/v 有人/r 在/p [万/d 航渡/v 路/n]/nz 弄口/nz 无证/nz 摆摊/v 卖/v 螃蟹/n ，/w 他/rr 上前/vi 好言相劝/l ，/w 希望/v 摊主/n 不要/d 影响/v 交通/n 。/w 对方/n 非但/c 不/d 听/v 劝/v ，/w 反而/d 出言/v 威胁/vn ，/w 在/p 董之益/nr 端/v 起/vf 电子秤/nz 准备/v 暂扣/v 时/ng ，/w 摊贩/nnd 抽出/v 一把/mq 菜刀/n ，/w 对准/v 他/rr 的/ude1 手臂/n 劈/v 下来/vf 。/w 另/rz [2/m 名/q]/mq 城管/n 队员/nnt 冲/v 上前/vi 死死/d 按住/v 摊贩/nnd 的/ude1 手/n ，/w 才/d 没有/v 让/v 刀子/n 再次/d 落下/v 。/w 
这次/r 事故/n ，/w 董之益/nr 右/f 上臂/n 肌腱/n 被/pbei 砍断/v 、/w 经脉/n 断/v 了/ule [3/m 根/n]/mq ，/w 部分/n 神经损伤/gb ，/w 经/p 鉴定/vn 为/p [十级/nz 伤残/vn]/nz 。/w 
出院/vi 不久/d ，/w 董之益/nr 主动/ad 要求/n 上班/vi ，/w 为/p 同事/n 们/k 分担/v 重任/n 。/w 没想到/nz ，/w 因/p [故意/d 伤害罪/n]/nz 被判/v 入狱/vi 六个月/t 的/ude1 摊主/n 刑满释放/nz ，/w 又/d 在/p 原地/n 重起炉灶/nz 设/v 小摊/n 。/w “/w 还是/c 我/rr 去/vf 。/w ”/w 又一次/mq 面对/v 伤害/vn 他/rr 的/ude1 摊贩/nnd ，/w 董之益/nr 没有/v 一句/mq 指责/v ，/w [第一/m 句话/q]/mq 就/d 问/v ：/w “/w 你/rr 生活/vn 有/vyou 什么/ry 困难/an ？/w ”/w 了解到/v 摊贩/nnd 希望/v 摆摊/vn 做生意/nz ，/w 董之益/nr 和/cc 同事/n 们/k 帮/v 他/rr 联络/v 菜场/n 水产/n 摊位/n ，/w 并/cc 协调/v 减免/vn 3个月/t 摊位/n 费/n ，/w 此/rzs 后/f 这/rzv 名/q 摊主/n 连连/d 亏损/vn 撤出/v 菜场/n ，/w 又是/c 董之益/nr 为/p 他/rr 申请/v 到/v 低保/n 。/w 长达/v 半年/mq 的/ude1 “/w 拉锯战/n ”/w ，/w 摊贩/nnd 终于/d 双膝/nz 跪/v 地/ude2 ，/w 对/p 董之益/nr 连/ulian 说/v [三/m 声/qv]/mq “/w 对不起/v ”/w 。/w 
“/w 以德报怨/nz 并/cc 不是/c 懦弱/ad ，/w 这/rzv 是/vshi [柔性/n 管理/vn]/nz 、/w [文明/n 执法/vn]/nz 的/ude1 [必经/vn 之/uzhi 路/n]/nz 。/w ”/w 董之益/nr 告诉/v 记者/nnt ，/w 每次/r 执法/vn 都/d 好比/v 一场/mq “/w 修炼/v ”/w 。/w 在/p 执法/vn 现场/s ，/w 触发/v 矛盾/an 往往/d 比/p 预想/v 中/f 容易/ad 得/ude3 多/a ，/w 必须/d 冷静/a 、/w 隐忍/vi ，/w 避免/v 使用/vn 任何/rz 刺激性/n 语言/n 。/w 
行政执法/v 向/p 管理/vn 服务/vn 延伸/v 
唯有/v [换位/vn 思考/vn]/nz ，/w 才能/n 打动/v 人心/n 。/w 康定路/nz 个别/a 居民/n 因/p 没有/v 充足/a 空间/n 晾晒/v 衣物/n 而/cc 经常/d 在/p 人行道/n 上/f 晾晒/v ，/w 严重影响/v 市容/n 环境/n 。/w 每次/r 有/vyou 城管/n 队员/nnt 和/cc 街道/ns 干部/nnt 上前/vi 劝说/v ，/w 居民/n 很/d 不/d 配合/v 。/w 
最近/t 一次/mq ，/w 董之益/nr 带领/v 班组/n 进/vf 居民/n 家中/s [听取/v 意见/n]/nz ，/w 同居/vi 委会/v 商谈/vn 对策/n ，/w 与/cc 街道/ns 商讨/v 方案/n 。/w 在/p [曹家渡/nr 街道/ns]/ns 的/ude1 支持/vn 下/f ，/w 小区/n 里/f 装/v 上/f 了/ule 晾衣架/nz ，/w 居民/n 自然而然/al 不再/d 乱/d 晾晒/v 。/w 
“/w 最大/gm 愿望/n 是/vshi 被/pbei 理解/v ”/w 
尽管/c 工作/vn 辛苦/a 、/w 收入/n 也/d 不/d 高/a ，/w 但/c 董之益/nr 很/d 知足/a 。/w 唯一/b 让/v 他/rr 难过/a 的/ude1 ，/w 是/vshi 人们/n 对/p 城管/n 队员/nnt 的/ude1 误解/n 。/w 
采访/v 中/f ，/w 董之益/nr 看到/v 一条/mq 骂/v 城管/n 的/ude1 微博/n ，/w 让/v 他/rr 有些/rz 激动/a 。/w 他/rr 说/v 他/rr 很/d 想/v 发/v 一条/mq 微博/n ，/w 让/v 人们/n 知道/v ，/w 傍晚/t 大家/rr [回家/vi 吃饭/vi]/nz ，/w 是/vshi 城管/n 队员/nnt 在/p 查处/v 餐/qv 厨/ng 废弃/v 油脂/n 的/ude1 擅自/d 收/v 运/vn 处置/vn ，/w 防止/v 市民/n 吃/v 到/v “/w 地沟油/nf ”/w ；/w 马路/n 上/f ，/w 城管/n 队员/nnt 冒着/v 危险/an 拦截/v 检查/vn 渣土/n 车/n 的/ude1 密闭/vn 措施/n ，/w 为/p 的/ude1 是/vshi 保持/v 道路/n 干净/a 整洁/a ；/w 居民/n 楼下/s ，/w 也/d 是/vshi 城管/n 队员/nnt 反反复复/vl 和/cc 烟熏火燎/nz 的/ude1 夜/tg 排档/nz 谈判/vn 周旋/vi ，/w 为/p 的/ude1 是/vshi 楼上/s 的/ude1 孩子/n 可以/v [自由/a 呼吸/v]/nz 、/w 专心/ad 复习/vn 。/w “/w 我/rr 最大/gm 的/ude1 愿望/n ，/w 就是/v 得到/v 理解/vn 。/w ”/w 
