人民网/nz 上海/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹玲娟/nr ）/w 由/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 、/w 梦/n 响/v 强音/n 以及/cc 灿/ag 星/n 制作/v 联手/vn 打造/v 的/ude1 全新/b 大型/b 音乐/n 励志/n 评论/n 类/q 节目/n 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 日前/t 在/p 上海/ns 进行/vn 录制/v 。/w 本期/r 节目/n 中/f ，/w 第一季/mq 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 四大/n 导师/nnt 之一/rz 杨坤/nr 再一次/mq 出现/v 在/p 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 的/ude1 舞台/n 上/f 担任/v “/w 特邀/v 老师/nnt ”/w 。/w 
该/rz 期/qv 节目/n 中/f [六/m 位/q]/mq 好/a 声音/n 学员/nnt 则/d 分别/d 是/vshi 权振东/nz 、/w 丁少华/nr 、/w 刘悦/nr 、/w 汪妤凌/nr 、/w 邓鼓/nr 、/w 曹寅/nr 。/w 他们/rr 除/p 演唱/v 自己/rr 的/ude1 拿手/a 曲目/n 外/f ，/w 还/d 将/d 分别/d 演唱/v 杨坤/nr 的/ude1 代表作/n 《/w 空城/nz 》/w 、/w 《/w 牧马人/nz 》/w 、/w 《/w 我/rr 没/d 你/rr 想/v 的/ude1 那么/c 坚强/a 》/w 、/w 《/w 里约热内卢/nsf 》/w 、/w 《/w 那一天/mq 》/w 、/w 《/w 我/rr 比/p 从前/t 更/d 寂寞/a 》/w 。/w 
身为/v 第一季/mq 《/w 中国/ns 好/a 声音/n 》/w 的/ude1 导师/nnt ，/w 杨坤/nr 对/p 节目/n 以及/cc 学员/nnt 自然/n 都/d 不/d 陌生/a ，/w 其中/rz 丁少华/nr 和/cc 曹寅/nr 更是/d 杨坤/nr 团队/n 的/ude1 队员/nnt ，/w 所以/c 本期/r 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 到/v 不如说/c 是/vshi [师生/n 之间/f]/nz 的/ude1 [第二/m 堂/ng]/mq 音乐课/n 。/w 听说/v [六/m 位/q]/mq 学员/nnt 要/v 翻唱/v 自己/rr 的/ude1 作品/n ，/w 杨坤/nr 对此/d 很/d 期待/v 。/w 在/p 杨坤/nr 看来/v ，/w 翻唱/v 和/cc 模仿/v 并/cc 没有/v 新意/n ，/w 他/rr 打趣/vi 道/qv “/w 这些/rz 年/qt 我/rr 已经/d 不/d 踩/v 烟头/n 了/ule ，/w 而/cc 他们/rr 还/d 在/p 踩/v 。/w ”/w 一味/d 模仿/v 并/cc 不能/v 打动/v 杨坤/nr ，/w 这一次/mq 他/rr 来到/v 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w ，/w 就是/v 想/v 听听/v 学员/nnt 们/k 的/ude1 重新/d 演绎/v 。/w 
尽管/c 杨坤/nr 此番/nz 前来/vi 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 担任/v 特邀/vn 导师/nnt ，/w 和/cc 昔日/t 爱/v 徒/ng 共聚/vi 一堂/mq ，/w 但/c 近期/t 他/rr 工作/vn 的/ude1 重心/n 实际/n 是/vshi 在/p 寻找/v “/w 中国/ns 好/a 歌曲/n ”/w 。/w 作为/p 近期/t 灿/ag 星/n 制作/v [另一/m 档/ng]/mq 强势/n 节目/n 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 导师/nnt 之一/rz ，/w 杨坤/nr 的/ude1 使命/n 不仅仅/d 在于/v 鉴别/vn 好/a 声音/n ，/w 还/d 在于/v 寻找/v 好/a 歌曲/n 。/w 同/p 为/p 创作歌手/nnd 的/ude1 他/rr 深刻/a 了解到/v 原创/b 对于/p [华语/nz 乐坛/n]/nz 的/ude1 重要性/n ，/w “/w [很多/m 人/n]/mq 觉得/v 我们/rr 来/vf 支持/v 原创/b 是/vshi 多么/d 歌功颂德/vl 的/ude1 事/n ，/w 其实/d 不是/c ，/w 我们/rr 只是/d 在/p 做/v 应该/v 做/v 的/ude1 事/n 。/w ”/w 
对于/p 好/a 声音/n 和好/vi 歌曲/n 更/d 爱/v 哪个/ry ，/w 杨坤/nr 毫不犹豫/dl 地/ude2 说/v “/w 我/rr 更/d 爱好/n 歌曲/n ，/w 好/a 歌曲/n 里/f 的/ude1 选手/n 基本上/d 都/d 是/vshi 第一次/mq 上台/vi ，/w 他们/rr 希望/v 自己/rr 的/ude1 作品/n 被/pbei 认可/vn ，/w 这/rzv 是/vshi 很/d 珍贵/a 的/ude1 。/w ”/w 杨坤/nr 还/d 表示/v ，/w 如果/c 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 办/v 的/ude1 好/a ，/w 就/d 会/v 有/vyou 更多/ad 人/n 开始/v 写/v 歌/n ，/w 为/p 乐坛/n 注入/v 活力/n 。/w 而/cc 对于/p 是否/v 愿意/v 继续/v 担任/v [第二/m 季/ng]/mq 《/w 中国/ns 好/a 歌曲/n 》/w 的/ude1 导师/nnt ，/w 杨坤/nr 坦言/v 自己/rr 会/v 以/p 工作/vn 为重/vi ，/w 档期/n 安排/v 的/ude1 过来/vf 的话/udh 就/d 会/v 考虑/vn ，/w 他/rr 俏皮/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 如果/c 还有/v [32/m 场/qv]/mq 演唱会/n ，/w 我/rr 当然/d 会/v 去/vf 演唱会/n 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 《/w 我/rr 爱好/n 声音/n 》/w 将/d 在/p 1月26日/t 起/vf 晚/tg 十点档/nz 登录/v [浙江/ns 卫视/n]/nz 。/w 
