近日/t 上午/t ，/w 闵行区/ns [第五/m 届/q]/mq [人民/n 代表大会/n]/nis [第六/m 次/qv]/mq 会议/n 在/p [上海/ns 城市/n 剧院/nis]/nt 开幕/vi 。/w 闵行区/ns 区长/nnt 赵祝平/nr 向/p 大会/n 作/v 了/ule [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz ，/w 总结/v 过去/vn 一年/mq 的/ude1 工作/vn 成果/n ，/w 同时/c 提出/v 2014年/t 闵行区/ns 的/ude1 [发展/vn 目标/n]/nz 和/cc [主要/b 任务/n]/nz 。/w 
浦江/ns [郊野/n 公园/n]/nz 下半年/t 启动/v 建设/vn 
作为/p 上海/ns 规划/n 的/ude1 [21/m 个/q]/mq [郊野/n 公园/n]/nz 中/f 先期/d 试点/vn 建设/vn 的/ude1 [5/m 个/q]/mq 公园/n 之一/rz ，/w 浦江/ns [郊野/n 公园/n]/nz 位于/v 黄浦江/ns 东侧/f ，/w 大治河/nz 以北/f ，/w 公园/n 毗邻/vi 浦江镇/ns 多个/mq 大型/b [居住/v 小区/n]/nz ，/w 沿/p 浦/b 星/n 公路/n 有/vyou 轨/ng 交/v [8/m 号/q]/mq 线/n 站点/n 。/w 据悉/v ，/w 浦江/ns [郊野/n 公园/n]/nz 将/d 保留/v 黄浦江/ns 生态/n 涵养林/nz 和/cc 农田/n ，/w 打造/v 成/v 一片/mq 都市/n 中/f 的/ude1 “/w 天籁/n 之/uzhi 林/ng ”/w ，/w 适合/v 市民/n 们/k 前来/vi 进行/vn 森林/n 运动/vn 、/w 文化/n 休闲/vn 、/w 周末/t 度假/vn 等/udeng [娱乐/vn 休闲/vn]/nz 活动/vn 。/w 
每个/r 市民/n 投诉/vn 有/vyou 了/ule “/w 流水号/n ”/w 
相关/vn 人士/n 告诉/v 青年报/n 记者/nnt ：/w “/w 过去/vf 市民/n 在/p 投诉/vn 和/cc 反映/v 问题/n 后/f 往往/d 想/v 要/v 知道/v 处理/vn 进展/vn 情况/n ，/w 然而/c 却/d 无法/v 进行/vn 网络/n 查询/v ，/w 如果/c 再次/d 拨打/v 民生/n 热线/n ，/w 碰上/v 不同/a 的/ude1 接线/vn 人员/n ，/w 对方/n 又/d 不/d 清楚/a 。/w 如今/t ，/w 每/rz 一桩/mq 市民/n 投诉/vn 都/d 有/vyou 了/ule 一个/mq 流水号/n ，/w 市民/n 只要/c 在/p 大/a 联动/v 网站/n 上/f 输入/v 这个/rz 号码/n 或者/c 拨打/v 民生/n 热线/n 告诉/v 接线/vn 人员/n 这个/rz 号码/n 就/d 能/v 清楚/a 迅速/ad 地/ude2 了解到/v 自己/rr 的/ude1 投诉/vn 处理/vn 进展/vn 。/w ”/w 
(/w 来源/n ：/w 青年报/n 记者/nnt 唐昱霄/nr ）/w 
