人民网/nz 上海/ns 1月16日/t 电/n “/w [社区/n 民警/nnt]/nnt 好/a 不好/a ，/w 就/d 看/v 身边/s 的/ude1 群众/n 有/vyou 多少/ry ”/w 。/w 15日/t 上午/t ，/w [上海市/ns 公安局/nis]/nto 举办/v 了/ule [第四/m 届/q]/mq “/w [百/m 联/vg]/mq 杯/ng ”/w 十佳/n 优秀/a [社区/n 民警/nnt]/nnt [评选/vn 活动/vn]/nz 总决赛/n ，/w 通过/p “/w 社区/n 故事/n ”/w 、/w “/w 真情/n 一刻/mq ”/w 和/cc “/w 嘉宾/n 互动/vn ”/w [三/m 个/q]/mq 评比/v 环节/n ，/w 最终/d 正式/ad 评选/vn 出/vf 孙红伟/nr 、/w 朱春花/nr 等/udeng 十位/mq 优秀/a [社区/n 民警/nnt]/nnt 。/w 
经过/p 历时/vi 6个月/t 的/ude1 基层/n 推荐/v 、/w 社区/n 走访/v 、/w 群众/n 评议/vn 、/w 网络/n 海选/nz 、/w 专家/nnt 评审/vn 等/udeng 环节/n 的/ude1 层层/q 筛选/v ，/w 由/p [上海市/ns 公安局/nis]/nto 主办/v 的/ude1 [第四/m 届/q]/mq “/w [百/m 联/vg]/mq 杯/ng ”/w 十佳/n 优秀/a [社区/n 民警/nnt]/nnt [评选/vn 活动/vn]/nz 接近/v 尾声/n ，/w [17/m 位/q]/mq 民警/nnt 从/p [100/m 名/q]/mq 候选/b 民警/nnt 中/f 脱颖而出/vl ，/w 进入/v 决赛/vn 。/w 
在/p “/w 社区/n 故事/n ”/w 环节/n 中/f ，/w 当/p 朱春花/nr 、/w 孙利/nr 、/w 杨晓荣/nr 等/udeng [17/m 位/q]/mq [社区/n 民警/nnt]/nnt 候选人/nnt 深情/n 讲述/v 这些/rz 精彩/a 的/ude1 社区/n 工作/vn 故事/n 时/ng ，/w 虽然/c 他们/rr 年龄/n 不同/a 、/w 社区/n 不同/a 、/w 方法/n 不同/a 、/w 故事/n 也/d 不/d 相同/a ，/w 但/c 他们/rr 那种/r 共同/d 的/ude1 爱民/v 、/w 为民/v 、/w 惠民/ns 的/ude1 工作/vn 精神/n 深深/d 打动/v 了/ule 现场/s 的/ude1 嘉宾/n 评委/nnt 和/cc 市民/n 代表/nnt 。/w 
在/p 特别/d 设置/v 的/ude1 “/w 真情/n 一刻/mq ”/w 和/cc 互动/v 环节/n 中/f ，/w 通过/p 与/cc 余秋雨/nr 、/w 叶辛/nrf 、/w 王汝刚/nr 、/w 钱文忠/nr 、/w 柏万青/nr 、/w 秦畅/nr 、/w 马新生/nr 这些/rz 嘉宾/n 评委/nnt 的/ude1 互动/vn ，/w 平/v 日/b 里/f 默默/d 耕耘/vi 、/w 无私奉献/vl 的/ude1 [社区/n 民警/nnt]/nnt 们/k 更是/d [真情/n 流露/v]/nz 、/w 难/a 掩/v 激动/a ，/w 说/v 出/vf 了/ule 他们/rr 对于/p 社区/n 居民/n 、/w 社区/n 居/v 委/ng 干部/nnt 、/w [治安/n 志愿者/nnt]/nz 、/w 派出所/nis 同事/n 以及/cc 自己/rr 的/ude1 家人/n 的/ude1 感恩/vi 。/w 
本届/r [评选/vn 活动/vn]/nz 自/p 启动/v 以来/f 受到/v 了/ule [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 广泛/a 关注/v ，/w 市民/n 好评/n 不断/d ，/w [社会/n 各界/rz]/nz 知名人士/nnt 鼎力/nz 支持/v ，/w 并/cc 担任/v 评委/nnt 、/w 参与/v 评选/vn 。/w 评选/v 官网/n 点击数/n 已/d 达/v 74万/m ，/w 留言/n 点评/v 数/n 已/d 达/v 30000余条/m 。/w 
评选/vn 现场/s ，/w 近/a [百/m 名/q]/mq 居民/n 特地/d 来到/v 活动/vn 现场/s 为/p 候选/b 民警/nnt 加油/vi 助威/vi ，/w 营造/v 了/ule 警民/n 一家亲/nz 的/ude1 和谐/a 氛围/n ，/w 上海市/ns 副市长/nnt ，/w [市/n 公安局/nis]/nt 局长/nnt 白少康/nr 出席/v 活动/vn 并/cc 与/cc 现场/s 群众/n 互动/vn 。/w （/w 吴心远/nr ）/w 
