15日/t ，/w 在/p 2014年/t [澳大利亚/nsf 网球/n 公开赛/n]/nz 女单/n 次/qv 轮/qv 比赛/vn 中/f ，/w 赛会/n [4/m 号/q]/mq 种子/n 、/w [中国/ns 选手/n]/nz 李娜/nr 迎战/v [16/m 岁/qt]/mq 的/ude1 瑞士/nsf 小将/n 、/w 现/tg [世界/n 排名/vi]/nz [第/m 187/m 位/q]/mq 的/ude1 本/rz 西/f 奇/ag 。/w 
由于/p 不/d 了解/v 对手/n 的/ude1 情况/n ，/w 无法/v 进行/vn 有/vyou 针对性/n 的/ude1 准备/vn ，/w 赛场/n 上/f 的/ude1 李娜/nr 只能/v 靠/v 实力/n 和/cc 感觉/n 。/w 首/q 盘/qv 中/f ，/w 她/rr 持续/vd 地/ude2 运用/v 快节奏/nz 打法/n ，/w 让/v 年轻/a 的/ude1 本/rz 西/f 奇/ag 一时/d 无法/v 招架/vi ，/w 一局/mq 未/d 赢/v 就/d 迅速/ad [败/vi 下/f 阵/ng 来/vf]/nz 。/w 不过/c 随后/d 的/ude1 [事实/n 证明/v]/nz ，/w 本/rz 西/f 奇/ag 虽然/c 缺少/v 大赛/vn 经验/n ，/w 却/d 是/vshi 一位/mq 难/a 对付/v 的/ude1 对手/n 。/w 多变/z 的/ude1 战术/n ，/w 以及/cc 抢点/v 和/cc 借力/nz 的/ude1 打法/n 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 中/f 让/v 李娜/nr 有些/rz 应接不暇/vl 。/w [第七/m 局/n]/mq ，/w 李娜/nr 的/ude1 状态/n 出现/v 了/ule 明显/a 波动/vn ，/w 失误/vn 频频/d ，/w 发球/vi 双误/nz 、/w 多次/mq 回球/nz 出/vf 底线/n ，/w 在/p 交出/v 发球局/nz 后/f ，/w 李娜/nr 陷入/v 了/ule 被动/a 。/w 
“/w 她/rr 在/p 整个/b [第二/m 盘/qv]/mq 的/ude1 比赛/vn 节奏/n 都/d 是/vshi 乱糟糟/z 的/ude1 。/w ”/w 李娜/nr 的/ude1 教练/nnt 卡洛斯/nrf 说/v 。/w 他/rr 认为/v ，/w 李娜/nr 在/p [第一/m 盘/qv]/mq 赢得/v 太/d 过/uguo 轻松/a ，/w 反倒/d 成/v 了/ule 影响/vn 她/rr 在/p [第二/m 盘/qv]/mq 发挥/v 的/ude1 不利/a 因素/n 。/w “/w [第一/m 盘/qv]/mq 结束/v 得/ude3 太快/d ，/w 还/d 谈不上/v 有/vyou 什么/ry 节奏/n 可言/u 。/w 从/p [第二/m 盘/qv]/mq [第二/m 局/n]/mq 开始/v ，/w 李娜/nr 的/ude1 球/n 速降/nz 了/ule 下来/vf ，/w 没有/v 继续/v 向前/vi 跟进/v ，/w 这/rzv 使得/vi 瑞士/nsf 小将/n 有/vyou 机会/n 打出/v 一些/mq 好球/n ，/w 而/cc 李娜/nr 却/d 表现/v 得/ude3 不再/d 是/vshi 她/rr 自己/rr 了/ule 。/w ”/w 
从/p 赛/vn 后/f 的/ude1 技术/n 统计/vn 来看/u ，/w 过多/d 的/ude1 失误/vn 和/cc 糟糕/a 的/ude1 网/n 前/f 表现/v 成为/v 李娜/nr 在/p 本场/r 比赛/vn 中/f 的/ude1 “/w 短板/nz ”/w 。/w 单/b 在/p [第二/m 盘/qv]/mq ，/w 她/rr 的/ude1 [非/b 受/v 迫/vg 性/ng 失误/vn]/nz 就/d 有/vyou [23/m 个/q]/mq 之/uzhi 多/a ，/w 整/v 场/qv 比赛/vn 更是/d 高达/v [31/m 个/q]/mq ，/w 远/a 多于/v 本/rz 西/f 奇/ag 的/ude1 [19/m 个/q]/mq ，/w 而/cc 网/n 前/f 得分率/n 也/d 只有/c 40%/m ，/w 低于/v 对手/n 的/ude1 75%/m 。/w 
李娜/nr 在/p 赛/vn 后/f 表示/v ，/w 这场/r 比赛/vn 自己/rr 只/d 发挥/v 出/vf 了/ule [60/m %/w 左右/f]/mq 的/ude1 水平/n ，/w “/w 不过/c 我/rr 很/d 高兴/a 能够/v 利用/vn 经验/n 赢得/v 最后/f 的/ude1 胜利/vn 。/w ”/w 
李娜/nr 在下/r 一轮/mq 将/d 迎接/v 赛会/n [26/m 号/q]/mq 种子/n 、/w 捷克/nsf 选手/n 萨法洛娃/nrf 的/ude1 挑战/vn 。/w 
在/p 另外/c 一场/mq 女单/n 较量/vn 中/f ，/w [中国/ns 选手/n]/nz 郑洁/nr 经过/p [2/m 小时/n]/mq [22/m 分钟/qt]/mq 的/ude1 苦战/vn ，/w 以/p 7∶6/m 、/w 1∶6/m 和/cc 7∶5/m 战胜/v 了/ule [世界/n 排名/vi]/nz [第三/m 十六/m 位/q]/mq 的/ude1 美国/nsf [18/m 岁/qt]/mq 选手/n 凯斯/nrf ，/w 同样/d 晋级/vi 澳网/n [32/m 强/a]/mq 。/w 令人/v 称道/vn 的/ude1 是/vshi ，/w 在/p 决胜盘/n ，/w 郑洁/nr 在/p [1/m ∶/w 4/m 大/a]/mq 比分/n 落后/a 的/ude1 情况下/nz ，/w 表现/v 得/ude3 十分/d 顽强/a ，/w 最终/d 利用/v 对手/n 情绪/n 波动/vn 频/ag 现/tg 失误/vn 的/ude1 机会/n 连扳/v [4/m 局/n]/mq ，/w 成功/a 地/ude2 以/p 5∶4/m 实现/v 反超/nz ，/w 为/p 取胜/vi 奠定/v 了/ule 基础/n 。/w 郑洁/nr 下/f 一轮/mq 将/d 对阵/vn 澳大利亚/nsf 本土/n 选手/n [德/b 拉奎尔/nz]/nz 。/w 
《/w 人民日报/nz 》/w （/w 2014年01月16日15/t 版/n ）/w 
