人民网/nz 上海/ns 1月16日/t 电/n （/w 记者/nnt 曹玲娟/nr ）/w 2014年/t 寒假/t ，/w [上海/ns 电视台/nis]/nt 《/w [超级/b 家长会/n]/nz 》/w 栏目/n 与/cc [上海/ns 团市委/nis]/nt 、/w [上海市/ns 少/a 工委/nis]/nt 共同/d 推出/v “/w 我/rr 和/cc 梦想/n 面对面/dl ”/w 荧屏/n 冬令营/n 活动/vn ，/w 这/rzv 将/d 是/vshi 面向/v 上海/ns 全市/n 少年儿童/n 的/ude1 寒假/t 第一课/mq ，/w 通过/p 演讲/vn 、/w 互动/vn 、/w 调查/vn 等/udeng 形式/n ，/w 让/v 广大/b 中小学生/nnd 通过/p 荧屏/n 与/cc 偶像/n 对话/vn 、/w 和/cc 梦想/n 牵手/vi 。/w 
据介绍/nz ，/w 著名/a 国际/n [篮球/n 运动员/nnt]/nnd 姚明/nr 、/w 著名/a 文化学者/nnd 于丹/nr 、/w 新生代/n 歌手/nnt 平安/a 、/w 影视演员/nnd 胡歌/nr 、/w [上海/ns 纽约/nsf 大学/nis]/ntu 校长/nnt 俞立中/nr 、/w 果壳网/nz CEO/x 姬十三/nr 、/w 沪江网/nz CEO/x 伏彩瑞/nr 等/udeng 来自/v 社会/n 不同/a 领域/n 的/ude1 “/w 偶像/n ”/w ，/w 都/d 将/d 在/p 荧屏/n 冬令营/n 中/f 变身/nz 梦想/n 辅导员/nnt ，/w 来到/v 校园/n 与/cc 中小学生/nnd 面对面/dl 。/w 
节目/n 中/f ，/w 梦想/n 辅导员/nnt 与/cc 同学/n 精彩/a 互动/vn ，/w 讲述/v 他们/rr 关于/p 梦想/n 和/cc 成长/vi 的/ude1 故事/n 。/w 姚明/nr 在/p 对话/vn 中/f 流露出/v 做/v 个/q 好爸爸/nz 的/ude1 美好/a 憧憬/vn 。/w 于丹巧/nr 解/v 汉字/n ，/w 与/cc 同学们/nz 分享/v 她/rr 的/ude1 [人生/n 哲理/n]/nz 。/w 平安/a 在/p 现场/s 真情/n 讲述/v 自己/rr 童年/t 的/ude1 那些/rz 事儿/n 。/w 俞立中/nr 校长/nnt 与/cc 同学们/nz 分享/v 他/rr 的/ude1 [青春/n 记忆/n]/nz ，/w 告诉/v 大家/rr 校长/nnt 眼中/s 的/ude1 “/w 学霸/nz ”/w 该/rz 是/vshi 啥/ry 样/ng 。/w 姬十三/nr 与/cc 同学们/nz 一同/d 玩转/vi 液氮/n 实验/vn ，/w 现场/s 观众/n 惊叹/v 连连/d 。/w 
与/cc 偶像/n 们/k 零距离/nz 的/ude1 交流/vn ，/w 让/v 同学们/nz 看到/v 了/ule 偶像/n 不为人知/vl 的/ude1 一面/n 和/cc 光鲜/nz 背后/f 的/ude1 艰辛/an 与/cc 付出/v 。/w 冬令营/n 特设/v “/w 成长/vi 摩天轮/nz ”/w 环节/n ，/w 梦想/n 辅导员/nnt 在/p 这/rzv 一/m 环节/n 分享/v 成长/vn 过程/n 中/f 的/ude1 秘密/n ，/w 姚明/nr 坦言/v 中学/nis 时期/n 成绩/n 最/d 差/a 的/ude1 运动/vn 科目/n ，/w 偶像/n 们/k 中学/nis 时期/n 的/ude1 糗事/nz 、/w [学生/nnt 时代/n]/nz 的/ude1 偶像/n 等/udeng 也/d 一一/m 在/p 同学/n 面前/f 袒露/v 。/w 
本次/r 荧屏/n 冬令营/n 还/d 特别/d 设立/v 了/ule 梦想/n 观察员/nnt ，/w 每期/r 邀请/v [三/m 位/q]/mq 同学/n 代表/nnt 中小学生/nnd 向/p 梦想/n 辅导员/nnt 犀利/a 发问/vi ，/w 用/p 自己/rr 独特/a 的/ude1 视角/n 与/cc 梦想/n 辅导员/nnt 展开/v 对话/vn 。/w 同学们/nz 千奇百怪/vl 的/ude1 提问/vn 让/v 偶像/n 们/k 直呼/nz 招架不住/vl ，/w 胡歌/nr 更/d 与/cc 同学们/nz 即兴/d “/w 飚/nz 戏/n ”/w ，/w 平安/a 还/d 与/cc 同学/n 比起/v 了/ule 算盘/n ，/w 梦想/n 辅导员/nnt 与/cc 小小/z 观察员/nnt 之间/f 的/ude1 [机智/a 问答/vn]/nz 也/d 成为/v 荧屏/n 冬令营/n 的/ude1 又/d 一/m 亮点/n 。/w 
