[今天/t 上午/t]/nz 马凯/nrf 副总理/nnt 在/p [候车/vn 大厅/n]/nz 内/f ，/w 随机/b 询问/v 了/ule 候车/vn 女乘客/nz 刘秀艳/nr 的/ude1 相关/vn 情况/n 。/w 
当时/t ，/w 刘大姐/nr 正在/d 和/cc 旁边/f 的/ude1 人/n 聊天/vi ，/w 当/p 从/p 北京站/ns [工作/vn 人员/n]/nnt 口中/s ，/w 得知/v 对面/f 的/ude1 老者/n 是/vshi 国务院/nt 副总理/nnt 时/ng ，/w 她/rr 高兴/a 地/ude2 跳/vi 起来/vf ，/w 抢/v 着/uzhe 跟/p 马凯/nrf 副总理/nnt 握手/vi 。/w 
随后/d ，/w 马凯/nrf 副总理/nnt 询问/v 刘大姐/nr 乘客/n 们/k 购票/v 候车/vn 的/ude1 情况/n 。/w 
刘大姐/nr 告诉/v 副总理/nnt ，/w 她/rr 在/p 北京市/ns 房山区/ns 从事/vi 导购/v 工作/vn ，/w [今天/t 上午/t]/nz 要/v 乘坐/v D25/x 次/qv 列车/n 去/vf 黑龙江/ns 双城市/ns ，/w [三/m 天/qt]/mq 前/f 在/p 房山区/ns 的/ude1 车站/n 买/v 到/v 今天/t 的/ude1 车票/n 。/w 
“/w 副总理/nnt 您/rr 放心/v ，/w 今年/t 票/n 还/d 行/ng ，/w 不难/d 买/v 。/w ”/w 刘大姐/nr 高兴/a 地/ude2 说道/v 。/w 
随后/d 马凯/nrf 、/w 盛光祖/nr 又/d 到/v 北京站/ns 售票/vn 大厅/n 、/w 进站/vi 大厅/n 进行/vn 视察/v 。/w 
上午/t 9时15分/t ，/w 一行人/mq 离开/v 北京站/ns 。/w 
