[拉萨/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 青年/n 民警/nnt 进行/vn 服务/v 春运/n 宣誓/vi 。/w 胡传鑫/nr 摄/vg 
[拉萨/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt [便民/vn 服务/vn]/nz 小分队/n 民警/nnt 黄丽/nr （/w 右/f 一/m ）/w 、/w 皮亚/nrf （/w 右/f 二/m ）/w 给/p 藏族/nz 老人/n 送/v 上/f [红景天/nz 口服液/n]/nz 。/w 胡传鑫/nr 摄/vg 
人民网/nz 拉萨/ns 1月16日/t 电/n （/w 胡传鑫/nr ）/w 今日/t 是/vshi 春运/n 首/q 日/b ，/w [拉萨/ns 铁路/n 公安处/nis]/nt 抽调/v 各/rz 单位/n 青年/n 民警/nnt 在/p [拉萨/ns 火车站/n]/nz 开展/v 春运/n 帮扶/vn 活动/vn 。/w 活动/vn 现场/s ，/w 青年/n 民警/nnt 们/k 各/rz 有/vyou 分工/vn ，/w 忙/v 的/ude1 不亦乐乎/vl ，/w 有/vyou 为/p 来往/vi 旅客/n 指路/v 的/ude1 ，/w 有/vyou 为/p 旅客/n 端茶/nz 倒水/v 的/ude1 ，/w 还有/v 为/p 岁数/n 较大/d 的/ude1 旅客/n 送去/vf 高原/n 抗/v 缺氧/vn 药品/n 的/ude1 。/w 拉萨/ns 铁警/nz 的/ude1 辛勤/ad 付出/v 受到/v 了/ule 旅客/n 们/k 的/ude1 交口称赞/vl ，/w 在/p 现场/s 营造/v 了/ule 温馨/a 的/ude1 春运/n 暖冬/n 气氛/n 。/w 
