1月15日/t ，/w [福建/ns 泉州/ns 银行/nis 队/n]/nt 球员/nnt 韦斯特/nrf （/w 中/f ）/w 在/p 比赛/vn 中/f 上篮/nz 。/w 当日/t ，/w 在/p 2013-2014/m 赛季/n [中国/ns 男子/n 篮球/n 职业/n 联赛/n]/nz （/w CBA/x ）/w [第/m 25/m 轮/qv]/mq 比赛/vn 中/f ，/w [福建/ns 泉州/ns 银行/nis 队/n]/nt 主场/n 对阵/vn [广东/ns 东莞/ns 银行/nis 队/n]/nt 。/w 新华社/nt 记者/nnt 魏培全/nr 摄/vg 
