人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n （/w 温璐/nr ）/w [都市/n 爱情/n]/nz 爆笑/nz 喜剧/n 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 于/p 昨日/t 在/p 京/b 举行/v 了/ule “/w 情歌/n 攻略/n ”/w 发布会/n ，/w 由/p 主演/v 韩庚/nr 演唱/v 的/ude1 主题曲/n 《/w 那个/rz 女孩/n 》/w 和/cc 由/p 姚贝娜/nr 演唱/v 的/ude1 片尾曲/nz 《/w 矜持/an 》/w 两弹/nz 连发/v 。/w 首/q 度/qv 同台/vd 的/ude1 韩庚/nr 和/cc 姚贝娜/nr 合作/vn 默契/a ，/w 韩庚/nr 表示/v 对/p 姚贝娜/nr 的/ude1 演唱/vn 实力/n 十分/d 钦佩/v ，/w 而/cc 姚贝娜/nr 也/d 为/p 韩庚/nr 此次/rz 的/ude1 演技/n 手动/b 点/qt 赞/vg 。/w 
现场/s 韩庚/nr 与/cc 姚贝娜/nr [毫无/v 保留/v]/nz 的/ude1 分享/vn 了/ule “/w 那些/rz 年/qt 他们/rr 追过/nz 的/ude1 情歌/n ”/w ，/w 更/d 化身/n [恋爱/vi 达人/nz]/nz 扮演/v 了/ule 一回/mq “/w 攻略/n 大师/nnt ”/w 。/w 
韩庚/nr 解读/v 《/w 那个/rz 女孩/n 》/w 走/v 心/n 歌词/n 姚贝娜/nr 《/w 矜持/an 》/w 成/v 影片/n 催泪弹/n 
“/w 科普/b 性喜剧/nz ”/w 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 除了/p 台词/n 辛辣/a 犀利/a ，/w 更/d 在/p 主题曲/n 插曲/n 中/f 煞费苦心/vl ，/w 由/p 王菲/nr 原唱/n 的/ude1 经典/n 情歌/n 《/w 矜持/an 》/w ，/w 堪称/v “/w 那些/rz 年/qt 我们/rr 一起/s 追过/nz 的/ude1 情歌/n ”/w ，/w 多年来/d 被/pbei 无数/m 歌手/nnt 翻唱/v 过/uguo 多个/mq 版本/n ，/w 此次/rz 姚贝娜/nr 再度/d 演绎/v 经典/n ，/w 为了/p 精益求精/vl 达到/v 最/d 理想/n 的/ude1 效果/n ，/w 姚贝娜/nr 在/p 录音棚/n 月亮/n 处女座/nz 大爆发/nz 坚持/v 打磨/v 到底/d 。/w 在/p 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 的/ude1 首次/m 超前/a 观/vg 影/ng 中/f ，/w 《/w 矜持/an 》/w 配合/v 着/uzhe 影片/n 中/f 最/d 煽情/v 段落/n 出现/v ，/w 有/vyou 不少/m 观众/n 默默/d 流泪/vi ，/w 不仅/c 全盘/d 接受/v 了/ule 姚贝娜/nr 的/ude1 演绎/vn ，/w 更/d 称赞/v 《/w 矜持/an 》/w 催泪/nz 的/ude1 同时/c 引人深思/vl ，/w “/w 想起/v 许多/mq 甜蜜/a 的/ude1 往事/n ”/w 。/w 
韩庚/nr 作为/p 影片/n 男主角/nnt ，/w 对/p 主题曲/n 情绪/n 的/ude1 拿捏/v 水到渠成/vl ，/w 韩庚/nr 表示/v 由于/p 对/p 故事/n 细节/n 了如指掌/vl ，/w 深深/d 理解/v 每/rz 一句/mq 歌词/n 想/v 要/v 表达/vn 的/ude1 情感/n ，/w 录/ng 完/vi 的/ude1 效果/n 自己/rr 也/d [十分/d 满意/v]/nz 。/w 说道/v 为/p 何以/d 这样/rzv 一首/mq 旋律/n 略/d 感/vg 忧伤/an 的/ude1 情歌/n 作为/p 这部/r 爆笑/nz 喜剧/n 的/ude1 主题曲/n 时/ng ，/w 韩庚/nr 解释/v 道/qv ：/w 《/w 前任/b 攻略/n 》/w 就是/v 一部/mq 不仅/c 走/v 肾/n 同时/c 也/d 走/v 心/n 的/ude1 电影/n ，/w 之前/f 我们/rr 说/v 太多/ad 走/v 肾/n 的/ude1 东西/n 了/ule ，/w 因为/c 原本/d 也/d 是/vshi 春节/t 上映/v 搏/vg 大家/rr 一/m 乐/a ，/w 但/c 笑/v 过/uguo 之后/f 并非/v [空无/nz 一/d 物/ng]/nz ，/w 一定会/nz 让/v 你/rr 有所/v 感悟/vn 有所/v 反思/vn ，/w 这/rzv 也/d 是/vshi 主题曲/n 的/ude1 一部分/m 作用/n 。/w 
《/w 前任/b 攻略/n 》/w 自/p 光棍节/nz 发布/v [第/m 一支/mq]/mq “/w 活儿/n 好/a ”/w 预告/v 以来/f ，/w 网络/n 及/cc 微博/n 讨论/v 热度/n 频频/d 上涨/vi ，/w 近日/t 举办/v 的/ude1 全国/n 多/a 场/qv 试映/v 也/d 收获/n 极好/d 的/ude1 “/w 笑果/nz ”/w ，/w 院线/nz 对/p 即将/d 在/p 1月25日/t 举行/v 的/ude1 全国/n 点映/nz 预售/v 信心/n 满满/z ，/w 多/a 位/q 院线/nz 经理/nnt 表示/v 看过/v 影片/n 所有/b 的/ude1 视频/n 物料/n 觉得/v 非常/d 有趣/a ，/w 十分/d 看好/v 影片/n 的/ude1 “/w 黑马/n ”/w 势头/n 。/w 
韩庚/nr 首次/m 主演/v 喜剧/n ，/w [充分/ad 发挥/v]/nz 了/ule 自己/rr “/w 东北/ns 银/ng ”/w 的/ude1 特色/n ，/w 不仅/c 在/p 银幕/n 上/f 过/uguo 了/ule 一回/mq “/w 贫嘴/n ”/w 的/ude1 瘾/n ，/w 同时/c 也/d 有效/a 挖掘/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 喜剧/n 天赋/n ，/w 在/p 预告/v 片中/s 出现/v 的/ude1 “/w 我/rr 活儿/n 好/a 啊/y ！/w ”/w 和/cc “/w 你/rr 有/vyou 日本人/nz 的/ude1 技术/n 吗/y ？/w ”/w 等/udeng 重/a 口/n 台词/n 令人/v 其/rz 形象/n 彻底/ad 颠覆/v ，/w 但/c 同时/c 也/d 让/v 网友/n 刮目相看/vl ，/w 立刻/d 提起/v 了/ule 对/p 这个/rz 角色/n 和/cc 影片/n 的/ude1 兴趣/n 。/w 韩庚/nr 自己/rr 也/d 表示/v 虽然/c 与/cc 导演/nnt 田羽生/nr 是/vshi 好朋友/nz ，/w 但/c 也/d 是因为/c 自己/rr 对/p [这个/rz 故事/n]/nz 和/cc 人物/n 极大/a 的/ude1 好奇/a 、/w 和/cc 想/v 尝试/vn 现代戏/n 和/cc 喜剧/n 的/ude1 迫切/ad 心情/n 而/cc 毛遂自荐/vl 饰演/v “/w 孟云/nr ”/w 。/w 
韩庚/nr 自爆/nz “/w 追/v 女孩/n 不用/d 说话/vi ”/w 姚贝娜/nr 看/v 片花/nz 大/a 呼/v “/w 刺激/v ”/w 
发布会/n 现场/s ，/w 韩庚/nr 姚贝娜/nr 在/p 台上/s 扮演/v 了/ule 一回/mq “/w 情歌/n 攻略/n 大师/nnt ”/w ，/w 分别/d 推荐/v 了/ule 在/p “/w 单恋/nz ”/w 、/w “/w 热恋/v ”/w 、/w “/w 分手/vi 后/f 思念/v ”/w 等/udeng 恋爱/vi 状态/n 下/f 适合/v 听/v 的/ude1 情歌/n ，/w 当/p 韩庚/nr 被/pbei 问/v 到/v “/w 被/pbei 前任/b ”/w 情况下/nz 的/ude1 推荐/vn 什么/ry 情歌/n 时/ng 幽默/a 回答/v “/w 《/w 无所谓/vl 》/w ”/w ，/w 同时/c ，/w 现场/s 有/vyou 记者/nnt 追问/v 韩庚/nr 自己/rr 会/v 不会/v 唱情歌/nz 追/v 女孩/n ，/w 韩庚/nr 表示/v “/w 不/d 唱/v ，/w 追/v 女孩/n 都/d 不用/d 说话/vi ”/w ，/w 逗乐/vi 全场/n 。/w 
