记者/nnt 日前/t 从/p [有关/vn 部门/n]/nz 获悉/v ，/w 2013年/t 以来/f ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 能源/n 建设/v 成绩/n 显著/ad ，/w [能源/n 供应/vn]/nz 能力/n 显著/ad 增强/v ，/w 能源/n 工作/vn 服务/v [经济/n 社会/n]/nz 发展/v 能力/n 不断/d 提升/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 以来/f ，/w [阿里/ns 地区/n]/ns 共/d 完成/v 普兰县/ns 二级/b 水电站/nis 等/udeng [26/m 个/q]/mq 重点/n 水利/n 项目/n ，/w 其中/rz [续建/vn 项目/n]/nz [6/m 个/q]/mq 、/w [新建/v 项目/n]/nz [20/m 个/q]/mq ，/w 完成/v 投资/vn [2/m 亿元/q]/mq ；/w 地区/n [10/m 兆瓦/q]/mq [光伏/nz 电站/nis]/nt 、/w 应急/vn 燃油/n 发电站/nis 完成/v 整体/n 工程/n ；/w 阿青/nz 水电站/nis [项目/n 可行性/n 研究/vn]/nz 勘测/vn 等/udeng [前期/f 工作/vn]/nz 顺利/ad 推进/vi ；/w 措勤/nz 水电站/nis 试运行/nz 发电/vn ；/w 革吉/ns 、/w 改/v 则/d 、/w 措勤/nz [电力/n 线路/n]/nz 延伸/v 工程/n 进展/vn 顺利/ad ；/w 建成/v 独立/a 发电/vn 式/k [光伏/nz 电站/nis]/nt [7/m 座/q]/mq 。/w 同时/c ，/w [应急/vn 电源/n]/nz 建设/vn 得到/v 加强/vn ，/w [狮泉河/ns 镇/n]/ns [4/m 台/q]/mq （/w [2100/m KW/x]/mq //w 台/q ）/w 进口/v [柴油/n 机组/n]/nz 运行/vn 发电/vn ；/w 普兰/nrf 、/w 札达/ns 、/w 革吉/ns 、/w 日/b 土/n [4/m 县/n]/mq [柴油/n 发电机组/n]/nz 实现/v 发电/vn ；/w 噶尔县/ns [3/m 座/q]/mq 小/a 水电站/nis 完成/v 技改/vn 实现/v 发电/vn 。/w （/w 记者/nnt 刘玉璟/nr ）/w 
