还有/v 半个月/mq ，/w 就是/v 马/n 年/qt 的/ude1 春节/t 。/w 而/cc 上海/ns 又/d 将/d 迎来/v 一年/mq 之中/f 的/ude1 “/w 保姆荒/nz ”/w 。/w 昨日/t 记者/nnt 获悉/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz 育儿嫂/nz 、/w 住家/n 保姆/nnt 和/cc 老人/n 护理/vn [三/m 大/a]/mq 工种/n 的/ude1 用户/n 需求/n 最高/a ，/w 仅有/nz 10％/m 的/ude1 保姆/nnt 愿意/v 留守/vn 上海/ns 提供/v 服务/vn ，/w 而/cc 工资/n 涨幅/n 约/d 在/p 50％/m －/w 100％/m 之间/f 。/w 
春节/t 住家/n 保姆/nnt 工资/n 超/v 5000/m 
今年/t [28/m 岁/qt]/mq 的/ude1 育儿嫂/nz 江/n 阿姨/n 主要/b 带/v [1/m 岁/qt]/mq 多/a 的/ude1 小孩/n 。/w 来/vf 上海/ns 三年/t ，/w 其中/rz 的/ude1 两年/mq 春节/t 她/rr 都/d 没有/v 回家/vn ，/w 雇主/nnd 为了/p 让/v 她/rr 今年/t 也/d 能/v 留/v 在/p 上海/ns ，/w 专门/d 给/p 她/rr 包/v 了/ule 红包/n —/w —/w 多发/b 了/ule 一个/mq 月/n 的/ude1 工资/n 。/w 
春节/t 前/f 是/vshi 雇主/nnd 选/v 阿姨/n ，/w 过年/vi 是/vshi 阿姨/n 选/v 雇主/nnd ，/w 这/rzv 是/vshi 历年/n “/w 保姆荒/nz ”/w 的/ude1 [真实/a 写照/n]/nz 。/w [上海/ns 快/a 帮/v 信息/n 咨询/vn 有限公司/nis]/nt 总经理/nnt 马焕斌/nr 表示/v ，/w 临近/v 春节/t ，/w 基本上/d 是/vshi [十几/m 个/q]/mq 雇主/nnd 抢/v 一个/mq 阿姨/n ，/w 就算/d 是/vshi 临时/b 帮忙/vi 的/ude1 替工/nz ，/w 也/d 都/d 已/d 预订/v 到/v 了/ule 春节/t 后/f 。/w 云/vg 家政/n 统计/vn 显示/v ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w [50/m ％/w 以上/f]/mq 的/ude1 [家政/n 服务/vn 人员/n]/nz 都会/n 回家/vi 。/w 
[上海/ns 家/q 谐/ag 网络/n 科技/n 有限公司/nis]/nt [副/b 总经理/nnt]/nnt 孙黎/nr 介绍/v ，/w 目前/t 云/vg 家政/n 平台/n 每天/r [家政/n 服务员/nnt]/nz 的/ude1 预订/vn 量/n 达到/v 80/m －/w [100/m 次/qv]/mq ，/w 比/p 正常/a 水平/n 增加/v [20/m ％/w 左右/f]/mq ，/w 临时/b 钟点工/n 已/d 从/p 每小时/mq 20/m －/w [30/m 元/q]/mq 的/ude1 正常/a 价/n 涨到/v 了/ule 每小时/mq 50/m －/w [60/m 元/q]/mq 的/ude1 “/w 春节/t 价/n ”/w 。/w 马焕斌/nr 还/d 说/v ，/w 春节/t 住家/n 保姆/nnt 月工资/n 基本/a 没有/v 低于/v [5000/m 元/q]/mq 的/ude1 。/w 
老人/n 护理/vn 等/udeng [三类/b 人员/n]/nz 最/d 荒/ag 
保姆/nnt 回家/vi 前后/f 大约/d 有/vyou [20/m 天/qt]/mq ，/w 一些/mq 雇主/nnd 只能/v 选择/vn 自己/rr 辛苦/a 一点/mq ，/w 熬/v 一/m 熬/v 就/d 过去/vf 了/ule 。/w 但/c 一些/mq 有/vyou 小孩/n 、/w 老人/n 的/ude1 家庭/n 则/d 离不开/v 人手/n 。/w 云/vg 家政/n 通过/p 信息系统/gi ，/w 对/p 全市/n 家政/n 门店/n 进行/vn 调研/vn 与/cc 抽样/vn ，/w 发现/v [春节/t 期间/f]/nz 在/p 育儿嫂/nz 、/w 住家/n 保姆/nnt 和/cc 老人/n 护理/vn [三/m 大/a]/mq 工种/n 上/f 用户/n 需求量/n 最高/a ，/w 但/c 只有/c 10％/m 的/ude1 阿姨/n 愿意/v 留守/vn 上海/ns 。/w 
来自/v 河南/ns 的/ude1 钟点工/n 陈松梅/nr 决定/v 在/p 上海/ns 过/uguo [第/m 6/m 个/q]/mq 春节/t 。/w 自从/p 她/rr 到/v 上海/ns 来/vf 打工/vi ，/w 几乎/d 每年/r 春节/t 都/d 不/d 回家/vi 。/w “/w 过年/vi 的/ude1 时候/n ，/w 活/v 虽/c 多/a 些/q ，/w 但/c 工资/n 翻/v 倍/q ，/w 有些/rz 大方/a 的/ude1 雇主/nnd 还/d 会/v 给/p 红包/n 。/w ”/w 陈松梅/nr 说/v ，/w 她/rr 和/cc 老公/n 、/w 婆婆/n 都/d 在/p 上海/ns 打工/vi ，/w 公公/n 带着/vn 两个/mq 孩子/n 在/p [河南/ns 老家/n]/nz ，/w 如果/c 他们/rr 回去/v 团聚/vn 也/d 是/vshi [3/m 张/q]/mq 车票/n ，/w 孩子/n 来/vf 上海/ns 相会/vi 也/d 是/vshi 一样/uyy 。/w 而且/c 孩子/n 过来/vf 过节/vi ，/w 既/c 不/d 影响/vn 他们/rr 团聚/vi ，/w 还/d 不/d 耽误/v 工作/vn ，/w 何乐不为/vl ？/w 
“/w 保姆/nnt 回家/vi 了/ule ，/w [春节/t 期间/f]/nz 根本/a 找/v 不到/v 替工/nz ，/w 我们/rr 只能/v 答应/v 阿姨/n 春节/t 过后/v 再/d 错峰/nz 回家/vi ，/w 这样一来/dl ，/w 春节/t 后/f 家政/n 人员/n 都/d 陆续/d 返/v 沪/b ，/w 替工/nz 也好/y 找些/v 。/w ”/w 家住/v 株洲/ns 路/n 的/ude1 张/q 阿姨/n 说/v ，/w 但/c 他们/rr 也/d 给/p 保姆/nnt 承诺/v [春节/t 期间/f]/nz 加/v 工资/n ，/w 并且/c 帮忙/vi 春节/t 后/f 代购/v 车票/n 。/w 
找/v 保姆/nnt 线/n 上/f 整合/v 线/n 下落/n 地/ude2 
一些/mq 雇佣/v 双方/n 自行/d 协调/v “/w 过节/vi 方案/n ”/w ，/w 本市/r 家政/n 行业/n 也/d 积极探索/v 通过/p 互联网/n 的/ude1 方式/n 来/vf 解决/v “/w 保姆荒/nz ”/w 。/w 比如/v 如今/t 只/d 需要/v 在/p 网上/s 勾/v 选/vn 工种/n 、/w 时间/n 和/cc 录入/v [联系/v 方式/n]/nz ，/w 就/d 有/vyou 机会/n 在/p 超过/v [1000/m 名/q]/mq 替工/nz 阿姨/n 中/f 匹配/vi 成功/a 。/w 并且/c 第一次/mq 实现/v 了/ule 全/a 上海/ns (/w 除/p 崇明/ns 临时/b 钟点工/n )/w 的/ude1 线/n 上/f 整合/vn 与/cc 线/n 下落/n 地/ude2 。/w 今年/t 1月/t ，/w 云/vg 家政/n 还/d 与/cc [上海/ns 电信/n]/nz 合作/vn ，/w 一些/mq 不会/v 使用/vn 电脑/n 和/cc 手机/n 的/ude1 老年/n 雇主/nnd ，/w 还/d 可/v 通过/p “/w IPTV/x ”/w 门户/n 在/p 电视/n 上/f 用/p 遥控器/n 选择/v 阿姨/n 。/w (/w 徐运/nr )/w 
