人民网/nz 北京/ns 1月16日/t 电/n 据/p [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 2013年4月/t ，/w [青海省/ns 纪委/nnt]/nto 、/w 省/n 检察院/nis 、/w 省/n 国资委/nz 组成/v [联合/vd 调查组/nis]/nt ，/w 对/p [青海/ns 能源/n 发展/vn （/w 集团/nis ）/w 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt （/w 简称/v “/w [青海/ns 能源/n 公司/nis]/nt ”/w ）/w 有关/v 人员/n 在/p 下属/v 青海/ns 煤/n 业/ng 鱼/n 卡/n [有限/a 责任/n 公司/nis]/nis （/w 简称/v “/w 鱼/n 卡/n 公司/nis ”/w ）/w [人力/n 资源/n 管理/vn]/nz 部/q 副部长/nnt 、/w 财务/n 负责人/nnt 王世才/nr 贪污/v 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 案/ng 中/f 涉嫌/v 失职/vn 等/udeng 问题/n 进行/vn 核查/vn 。/w 
经查/nz ，/w 2010年6月/t 至/p 2013年3月/t ，/w 鱼/n 卡/n 公司/nis [人力/n 资源部/nis]/nz 副部长/nnt 、/w 财务/n 负责人/nnt 王世才/nr 贪污/v 公款/n [786/m ./w 3/m 万元/q]/mq 、/w [挪用/v 公款/n]/nz [8085/m 万元/q]/mq ，/w 全部/m 用于/v 购买/vn 彩票/n ，/w 致使/v [8871/m ./w 3/m 万元/q]/mq 公款/n [挥霍/v 一空/v]/nz ，/w 构成/v 贪污/vn 、/w [挪用/v 公款/n 罪/n]/nz 。/w 对此/d ，/w [青海/ns 能源/n 公司/nis]/nt 、/w 鱼/n 卡/n 公司/nis 部分/n 高/a [中层/f 管理/vn]/nz 和/cc 相关/vn [工作/vn 人员/n]/nnt 分别/d 构成/v [失职/vi 行为/n]/nz 或/c 涉嫌/v 失职/vn 犯罪/vn 。/w 同时/c ，/w [青海/ns 能源/n 公司/nis]/nt 主体/n 企业/n [青海/ns 煤/n 业/ng 集团/nis 有限/a 责任/n 公司/nis]/nt （/w 简称/v “/w [青海/ns 煤/n 业/ng 公司/nis]/nt ”/w ）/w 在/p 2005年/t 至/p 2009年/t 以/p 虚假/a [工程/n 决算/n]/nz 隐匿/v 、/w 套取/v [国有/vn 资金/n]/nz 和/cc 中央/n [预算内/b 资金/n]/nz 共计/v [3748/m ./w 34/m 万元/q]/mq ；/w [青海/ns 煤/n 业/ng 公司/nis]/nt 、/w [青海/ns 能源/n 公司/nis]/nt 私分/v [国有/vn 资产/n]/nz [119/m 万元/q]/mq 。/w 案件/n 涉及/v 金额/n 总计/v [1/m ./w 27/m 亿元/q]/mq ，/w 涉及/v [国有/vn 企业/n]/nz 及/cc 相关/vn 人员/n [18/m 人/n]/mq ，/w 其中/rz [青海/ns 能源/n 公司/nis]/nt [高层/n 管理/vn 人员/n]/nnt [4/m 人/n]/mq （/w 省/n 管/v 企业/n 正职/n [2/m 人/n]/mq ）/w ，/w [青海/ns 能源/n 公司/nis]/nt 及/cc 鱼/n 卡/n 公司/nis [中层/f 管理/vn 人员/n]/nz [6/m 人/n]/mq ，/w 其他/rzv [工作/vn 人员/n]/nnt [8/m 人/n]/mq 。/w 
2013年12月/t ，/w 经/p [青海省/ns 纪委/nnt 监察厅/nis]/nt 研究/vn 并/cc 报/n 省委/nis 省政府/n 批准/v ，/w 对/p [5/m 人/n]/mq 分别/d 作出/v 党纪政纪/n 处分/n ，/w [1/m 人/n]/mq 责令/v 检查/vn 并/cc 予以/vx 诫勉/vn 谈话/vn ：/w 
5/m ./w [青海/ns 能源/n 公司/nis]/nt 资产/n 财务部/nis 副部长/nnt 杨玉晖/nr （/w 女/b ）/w 对/p 王世才/nr 贪污/v 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 负有/v [直接/ad 责任/n]/nz ，/w 构成/v [失职/vi 行为/n]/nz ，/w 决定/v 给予/vn 其/rz 党内/s 警告/v 处分/n 。/w 
6/m ./w [青海/ns 能源/n 公司/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 、/w 董事长/nnt 李学军/nr （/w 省/n 管/v 企业/n 正职/n ）/w 对/p 公司/nis 发生/v 的/ude1 问题/n 负有/v [领导/n 责任/n]/nz ，/w 根据/p [党风/n 廉政/n 建设/vn 责任制/n]/nz 规定/n ，/w 责成/v 李学军/nr 向/p 省委/nis 、/w 省政府/n 作出/v 深刻/a 书面/b 检查/vn ，/w 并/cc 由省/v 纪委/nnt 对/p 其/rz 予以/vx 诫勉/vn 谈话/vn 。/w 
另外/c ，/w 查明/v （/w 1/m ）/w [青海/ns 能源/n 公司/nis]/nt 资产/n 财务部/nis 部长/nnt 张树仁/nr 涉嫌/v 国有/vn 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 失职/vi 犯罪/vn ；/w （/w 2/m ）/w 鱼/n 卡/n 公司党委/nis 书记/nnt 、/w 总经理/nnt 杨秀君/nr 涉嫌/v 失职/vn 犯罪/vn 、/w 受贿/vi 犯罪/vn ；/w （/w 3/m ）/w 鱼/n 卡/n 公司/nis [人力/n 资源/n 管理/vn]/nz 部/q 副部长/nnt 、/w 财务/n 负责人/nnt 王世才/nr 涉嫌/v 贪污/vn 犯罪/vn 、/w [挪用/v 公款/n]/nz 犯罪/vn ；/w （/w 4/m ）/w 鱼/n 卡/n 公司/nis 成本会计/nnt 楚志强/nr 、/w [税务/n 会计/nnt]/nz 韦佳丽/nr （/w 女/b ）/w 、/w 出纳/nnt 刘亚都/nr （/w 女/b ）/w 、/w 马环福/nr 等/udeng [4/m 人/n]/mq 涉嫌/v 国有/vn 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 失职/vi 犯罪/vn ；/w （/w 5/m ）/w [青海/ns 能源/n 公司/nis]/nt [审计/vn 监察部/nis]/nt 副部长/nnt 郑永明/nr 、/w [工作/vn 人员/n]/nnt 党月霞/nr （/w 女/b ）/w 、/w 姚正荣/nr （/w 女/b ）/w 等/udeng [3/m 人/n]/mq 涉嫌/v 国有/vn 公司/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 失职/vi 犯罪/vn ；/w （/w 6/m ）/w [国富/nz 浩华/nz 会计师/nnt 事务所/nis]/nt 青海/ns 分/qt 所/usuo 所长/nnt 童成录/nr 、/w [审计/vn 人员/n]/nz 山成花/nr （/w 女/b ）/w 等/udeng [2/m 人/n]/mq 涉嫌/v 出具/v 证明/vn 文件/n 重大/a 失实/vi 犯罪/vn 。/w 目前，12/t 名/q 涉嫌/v 违法犯罪/v 人员/n 已/d 被/pbei 依法/d 逮捕/v ，/w 待/vi 司法机关/nz 作出/v 判决/vn 或/c 裁定/vn 后/f ，/w 按照/p 管理/v 权限/n ，/w 分别/d 由/p 其/rz [主管/vn 部门/n]/nz 或/c 所在/n 单位/n 作出/v 相应/vn 党纪政纪/n 处理/vn 。/w 
为/p [充分/ad 发挥/v]/nz 案件/n 警示/v 作用/n ，/w 加强/v [思想/n 教育/vn]/nz ，/w 明确/a 任务/n 措施/n ，/w 推进/vi [国有/vn 企业/n]/nz [党风/n 廉政/n]/nz 建设/vn 和/cc 反腐败/nz 工作/vn ，/w 青海省/ns 将/d 于/p 近日/t 召开/v 全省/n [国有/vn 企业/n]/nz [管理/vn 人员/n]/nnt [警示/vn 教育/vn]/nz 大会/n ，/w 通报/v 案情/n 。/w 
