记者/nnt 从/p 自治区/n 体育局/nis 获悉/v ，/w “/w 2013/m CCTV/x [体坛/n 风云人物/n]/nz 年度/n 评选/vn ”/w 颁奖/vn 盛典/n 近日/t 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 自治区/n 体育局/nis 的/ude1 扎西吉/nrf 获得/v [体坛/n 风云人物/n]/nz 年度/n 未/d 名/q 人士/n [体育/n 精神/n 奖/n]/nz 。/w 
CCTV/x [体坛/n 风云人物/n]/nz 年度/n 评选/vn 是/vshi [目前/t 国内/s]/nz 最/d 权威/n 的/ude1 [体育/n 人物/n]/nz 评选/vn ，/w 涉及/v [10/m 个/q]/mq 奖项/n ，/w 每个/r 奖项/n 选出/v 排名/vn 前/f 五/m 的/ude1 候选人/nnt //w 队/n 获得/v 提名奖/n ，/w 扎西吉/nrf 成为/v 我/rr 区/n 历史/n 上/f 第一位/mq 中国/ns [体坛/n 风云人物/n]/nz 奖项/n 的/ude1 获得者/n 。/w 
扎西吉/nrf 为/p 西藏/ns [体育/n 事业/n]/nz 做出/v 了/ule [突出/a 贡献/n]/nz ，/w 她/rr 是/vshi 我/rr 区/n 第一个/mq 国家级/b [社会/n 体育/n 指导员/nnt]/nnt ，/w 第一个/mq 把/pba 武术/n 带/v 进/vn 西藏/ns 的/ude1 人/n 。/w 2013年/t ，/w 扎西吉/nrf 被/pbei 评选/vn 为/p 2009-2012/m 年度/n 全国/n [群众/n 体育/n]/nz [先进/a 个人/n]/nnt ，/w 并/cc 参加/v 了/ule 9月1日/t 在/p 沈阳/ns 举行/v 的/ude1 全国/n [群众/n 体育/n]/nz 先进/a 及/cc 体育/n 系统/n 先进/a [表彰/vn 大会/n]/nz 。/w （/w 记者/nnt 麦朵/nr ）/w 
