新华社/nt 拉萨/ns １月１５日/t 专电/n （/w 记者/nnt 许万虎/nr ）/w 眼下/t ，/w “/w 冬/tg 游/v 西藏/ns ”/w 如火如荼/al ，/w 慷慨/a 的/ude1 阳光/n 遍/qv 洒/vi 高原/n 大地/n ，/w 吸引/v 着/uzhe 广大/b 海内外/s 游客/n 驻足/vi 流连/v 。/w 游客/n 在/p 体验/v 冬/tg 游/v 西藏/ns “/w 温暖/an 魅力/n ”/w 的/ude1 同时/c ，/w 也/d 应/v 客观/a 认识/v 冬季/t 西藏/ns 的/ude1 [气候/n 环境/n]/nz 特点/n 。/w 
近年来/dl 西藏/ns 着力/vd 打造/v “/w 冬/tg 游/v 西藏/ns ”/w [旅游/vn 品牌/n]/nz ，/w 开发/vn 相应/vi [旅游/vn 产品/n]/nz ，/w [旅游/vn 线路/n]/nz 亮点/n 纷呈/vi ，/w 并不/d 比/p 夏季/t 逊色/a 。/w 曾/d 荣获/v “/w [西藏/ns 旅游局/nis]/nto 金牌/n 导游/nnt ”/w 称号/n 的/ude1 资深/b 导游/nnt 杨秀琼/nr 介绍/v 说/v ，/w 监测/vn 显示/v ，/w 西藏/ns 冬季/t 含氧量/n 与/cc 夏季/t 相差无几/bl ，/w 只是/d 比较/d 干燥/a ，/w 中午/t 阳光/n 下/f [体感/nz 温度/n]/nz 有时/d 甚至/d 能/v 达到/v [２０/m ℃/w]/mq 以上/f ，/w 身体/n 舒适度/n 高/a ，/w 加之/cc 冬季/t 西藏/ns 绝大多数/m 景区/n 门票/n 实行/v [５/m 折/vi]/mq 优惠/vn ，/w 绝大部分/m 酒店/nis 也/d 会/v 执行/vn 挂牌/vi 价/n 的/ude1 [５/m 折/vi]/mq 优惠/vn ，/w 游客/n 可避免/nz 扎堆/nz 排/v 票/n 等/udeng 困扰/v 。/w 此外/c ，/w 还有/v 两条/mq “/w 冬/tg 游/v 西藏/ns ”/w 黄金/n [旅游/vn 线路/n]/nz 值得/v 向/p 游客/n 推荐/v ：/w 
线路/n 一/m ：/w 游客/n 可/v 首先/d 抵达/v 海拔/n 较低/d 的/ude1 “/w 进/vf 藏/v 旅游/vn 最佳/z 适应/v 平台/n ”/w 西藏/ns [林芝/ns 地区/n]/ns ，/w 前往/v 鲁朗/nr 小镇/n 感受/v 雪山/n 林海/n 盛景/n ，/w 途中/s 有望/v 看到/v “/w 中国/ns 最/d 美/b 山峰/n ”/w 南迦巴瓦/nrf ；/w 而/cc 后/f 前往/v 拉萨/ns ，/w 途中/s 游览/v 国家/n ＡＡＡＡ/x 级/q 景区/n “/w 巴松错/nz ”/w ，/w 翻越/v [川藏/nz 南线/nz]/nz 最高点/n 米拉山口/nrf 后/f 直奔/v 拉萨/ns 。/w 到达/v 拉萨/ns 后/f ，/w 除/p 游览/v 布达拉宫/ns 、/w 大昭寺/ns 、/w 八廓街/ns 、/w 色拉寺/nsf 、/w 哲蚌寺/ns 等/udeng [著名/a 景点/n]/nz 外/f ，/w 还/d 可/v 参观/vn [清政府/nt 驻/v 藏/v 大臣/nnt 衙门/nis]/nt 旧址/n 、/w [唐/tg 蕃/ng 会盟/nz 碑/n]/nz 等/udeng 一批/mq 修缮/vn 不久/d 的/ude1 人文/n 建筑/n ，/w 如/v 需/v 购物/vn ，/w 可/v 前往/v 新/a 建成/v 不久/d 的/ude1 八廓/nz 商城/nis 。/w 
线路/n 二/m ：/w 在/p 拉萨/ns 游览/v 完毕/vi 后/f ，/w 前往/v [日喀则/ns 地区/n]/ns ，/w 途中/s 观/vg 西藏/ns 三/m 大圣湖/nz 之一/rz 的/ude1 [羊/n 卓/ag 雍/b 错/v]/nz 以及/cc 环绕/v 圣湖/nz 的/ude1 [卡/n 若/c 拉/v 冰川/n]/nz ，/w 继而/c 向/p 日喀则/ns [江孜/ns 古城/n]/ns 进发/vi ，/w 感受/v 西藏/ns 人民/n 抗/v 英/b 的/ude1 历史/n ；/w 如果/c 时间/n 允许/v ，/w 可/v 前往/v 定日县/ns 远眺/v 珠穆朗玛峰/ns 的/ude1 雄姿/n ；/w 返回/v [日喀则/ns 市/n]/ns 时/ng ，/w 参观/v 历代/n 班禅/n 驻锡/nz 地/ude2 [扎什伦布/n 寺/ng]/ns 。/w 结束/v 日喀则/ns 之旅/nz ，/w “/w 转战/v ”/w [山/n 南/b 地区/n]/ns ，/w 参观/v 西藏/ns [第/m 一座/mq]/mq 宫殿/n [雍/b 布拉/nrf 康/ag]/ns 、/w [第/m 一座/mq]/mq 佛堂/n 昌珠寺/nz 、/w [第/m 一座/mq]/mq 寺庙/n 桑耶寺/ns 以及/cc 藏王墓/nz 等/udeng 景点/n ，/w 全方位/n 感受/v “/w 藏/v 文化/n 发祥地/n ”/w 山/n 南/b 的/ude1 厚重/a [文化/n 底蕴/n]/nz 。/w 
由于/p 西藏/ns 海拔/n 高/a ，/w 与/cc 内地/n 气候/n 条件/n 有所/v 差异/n ，/w 因此/c 杨秀琼/nr 提醒/v ，/w 进/vf 藏/v 游客/n 应/v 多/a 饮水/n ，/w 充分/ad 休息/v ，/w 并且/c 尽量/d 戒除/v 烟酒/n ，/w 进/vf 藏/v 后/f 特别/d 是/vshi 要/v 注意/vn 早晚/d 及/cc 室内/s 外/f 的/ude1 温差/n ，/w 以/p 防止/v 感冒/vn 。/w 户外/s 出游/v 时/ng 应/v 自备/vn 抗/v 高/a 反/vi 药品/n 、/w 太阳镜/n 等/udeng ，/w 防止/v 紫外线/n 灼伤/v 皮肤/n 。/w （/w 完/vi ）/w 
