人民网/nz 温州/ns 1月16日/t 电/n 近日/t ，/w [浙江省/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 专门/d 发文/vi ，/w 表彰/vn 2013年/t 在/p 全国/n 各/rz 重大/a 书法展/n 赛/vn 中/f 获奖/vn 的/ude1 [浙江省/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 会员/nnt ，/w 其中/rz 温州/ns 共有/v [10/m 人/n]/mq [14/m 人次/qv]/mq ，/w 雄踞/v 全省/n 榜首/n ，/w 占/v 了/ule 将近/d 四分之一/m 。/w 这/rzv 也/d 是/vshi 温州/ns 的/ude1 获奖/vn 人数/n [第三/m 次/qv]/mq 居/v 全省/n 榜首/n 。/w 
[浙江省/ns 书协/nis]/nt 的/ude1 表彰/vn 决定/v 指出/v ，/w 2013年/t 在/p [中国/ns 书法家/nnt 协会/nis]/nt 主办/v 的/ude1 重大/a 展览/vn 中/f ，/w 该/rz 会/v 会员/nnt 有/vyou [41/m 人/n]/mq [52/m 人次/qv]/mq 获奖/vn 。/w 其中/rz ，/w 温州/ns 的/ude1 获奖者/n 为/p ：/w 金周益/nr 、/w 杨小贺/nr 、/w 陈伟/nr 、/w 邱朝剑/nr 、/w 王大禾/nr 、/w 叶慧敏/nr 、/w 叶茂告/nr 、/w 王/n 天津/ns 、/w 陈丕欢/nr 、/w 潘秀益/nr 。/w 
这/rzv [41/m 名/q]/mq 会员/nnt 将/d 获得/v [浙江省/ns 书协/nis]/nt 颁发/v 的/ude1 “/w 年度/n 奖/n ”/w [荣誉/n 证书/n]/nz ，/w 及/cc 每人/r 奖金/n [10000/m 元/q]/mq 。/w 据介绍/nz ，/w 浙江省/ns 书法/n “/w 年度/n 奖/n ”/w 由/p 浙江省/ns 书法家/nnt 主席/nnt 鲍贤伦/nr 于/p 2011年/t 创立/v 并/cc 主要/b 出资/vi ，/w 旨在/v 奖励/vn 在/p [中国/ns 书协/nis]/nt 举办/v 的/ude1 各类/r 全国性/n [书法/n 篆刻/n]/nz 大展/ntc 赛事/n 中/f 获奖/vn 和/cc 入/v 展/vg 的/ude1 浙江/ns 书法家/nnt 。/w （/w 姜伟/nr ）/w 
