新城/ns 站/vi 门口/s ，/w 志愿者/nnt 为/p 旅客/n 送/v 上/f 爱心/n 粥/nf 
旅客/n 提/v 着/uzhe 大/a 包/v 小/a 包/v 从/p 火车站/n 驶离/v 
人民网/nz 温州/ns 1月16日/t 电/n 今天/t 是/vshi 2014年/t 春运/n 首/q 日/b ，/w 一年一度/bl 的/ude1 候鸟/n 式/k 迁/v 徒/ng 正式/ad [拉开/v 序幕/n]/nz 。/w 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 市区/s 各/rz 大/a [交通/n 客运站/nis]/nt 看到/v ，/w 旅客/n 们/k 大/a 包/v 小/a 包/v 拖着/nz 行李/n 踏上/v 归途/n ，/w 并未/d 出现/v 大量/m 拥挤/a 的/ude1 情况/n 。/w 客运站/nis 门口/s ，/w [一碗/mq 碗/n]/mq 爱心/n 粥/nf 传递/v 着/uzhe 冬日/n 里/f 的/ude1 温暖/an 。/w 
[温州/ns 火车站/n]/nz 推行/v 实名/gi 验票/v 
2014年/t 春运/n 从/p 1月16日/t 开始/v ，/w 至/p 2月24日/t 结束/v ，/w 历时/vi [40/m 天/qt]/mq 。/w [今天/t 开始/v]/nz ，/w [温州/ns 火车站/n]/nz 全面/ad 推行/v 实名/gi 验证/v 制/v ，/w 旅客/n 手中/s 的/ude1 身份证/n 、/w 车票/n 和/cc 本人/rr 三者/r 的/ude1 登记/vn 信息/n 必须/d 一致/a ，/w 否则/c 无法/v 进站/vn 。/w 同时/c 停/vi 售/v 站台票/n 。/w 
[温州/ns 火车站/n]/nz 在/p 进站/vi 大厅/n 外/f 的/ude1 [三/m 个/q]/mq 入口/n 开设/v 了/ule 人工/b 检票/v 窗口/s ，/w 对/p 进站/vi 旅客/n 实名/gi 验票/v 。/w 同时/c ，/w 售票/vn 大厅/n 附近/f 还有/v [三/m 个/q]/mq 临时/b 候车/vn 区/n ，/w 可以/v 容纳/v 3000多名/m 旅客/n 候车/vn 和/cc 取/v 票/n 。/w 
在/p 火车站/n 广场/n ，/w 还/d 开设/v 了/ule 一系列/b [便民/vn 服务/vn]/nz 。/w 有/vyou 律师/nnt 现场/s 为/p 农民工/nnd 的/ude1 [法律/n 问题/n]/nz 答疑/vn 解惑/vi ；/w 爱心/n 书屋/n 为/p 漫漫/z 旅途/n 送/v 上/f [一/d 本书/r]/mq ，/w 凭/p 车票/n 就/d 可以/v 领取/vn ；/w [大学生/nnt 志愿者/nnt]/nz 帮忙/vi 网购/v 车票/n ；/w 爱心/n 人士/n 为/p 赶车/vi 的/ude1 旅客/n 送/v 上/f [一/d 晚/tg]/mq 甜粥/nz 。/w 
[温州/ns 火车站/n]/nz [站长/nnt 助理/nnt]/nz 刘辉/nr 介绍/v 说/v ，/w 今年/t 春运/n ，/w [温州/ns 火车站/n]/nz 预计/v 发送/vn 旅客/n [53/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 其中/rz 节前/f [15/m 天/qt]/mq 预计/v 发送/vn 旅客/n [30/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 节/q 后/f [25/m 天/qt]/mq 预计/v 发送/vn 旅客/n [23/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 旅客/n 发送量/n 与/cc 往/p 年/qt 持平/vi 。/w 
四大/n 汽车站/n 未/d 出现/v 人员/n 拥挤/a 
据/p 了解/v ，/w [今年/t 以来/f]/nz 商务/n 客流/n 和/cc 民工/nnd 客流/n 同比/n 出现/v 下滑/vn ，/w 各/rz 工厂/nis 企业/n 年底/f 放假/vi 较/d 往/p 年/qt 有所/v 提前/vn ，/w 加上/v 部分/n 路线/n 开通/v 高铁/nz 客流量/n 有所/v 缓解/vn 。/w 
[温州/ns 交运/nz 集团/nis]/nt 针对/p 春运/n 推出/v 了/ule 多渠道/d 购票/v 、/w 设立/v 春运/n 团体票/n 预订/v 中心/nis 、/w 提供/v 军人/nnt 专座/n 和/cc 母婴/n 候车室/n 服务/vn 、/w 开设/v “/w 旅客/n 救助/v 渠道/n ”/w 等/udeng 十大/mq 举措/n ，/w 同时/c 将/d 调用/v 营运/vn 客车/n [3103/m 辆/q]/mq ，/w 其中/rz 城际/b 班车/n [675/m 辆/q]/mq ，/w 市内/s 公交/b [2428/m 辆/q]/mq ，/w 确保/v 市民/n 出行/vi 需求/n 。/w 
该/rz 集团/nis 经营/vn 服务/v 科/n 副科长/nnt 林文芝/nr 介绍/v 说/v ，/w 由于/p 企业/n 放假/vi 较早/d ，/w 从/p 元旦/t 开始/v ，/w 市区/s 双/q 屿/ng 、/w 牛山/nr 客运/n 中心/nis 、/w 新城/ns 站/vi 和/cc 新/a 南/b 站/vi 就/d 开始/v 忙碌/a 了/ule ，/w 昨天/t 这/rzv 四大/n 站/vi 人流量/n 达/v [3/m ./w 8/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w [今/tg 明/ag 两天/mq]/nz 人员/n 还/d 会/v 明显/a 增多/v 。/w 
据预测/nz ，/w 2014年/t 春运/n [温州/ns 交运/nz 集团/nis]/nt 将/d 输送/v 旅客/n [3415/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 其中/rz [城际/b 客流/n]/nz 量/n [143/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 城市/n 客流量/n [3272/m 万/d 人次/qv]/mq ，/w 总体/n 客流/n 比/p [上/f 年/qt 同期/f]/nz 略/d 有/vyou 下降/vi 。/w [今天/t 上午/t]/nz ，/w 市区/s [几/d 大/a]/mq 客运站/nis 安全/an 有序/a 。/w 
[交警/nnd 部门/n]/nz 开展/v 春运/n [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 
温州/ns 高速/b 交警/nnd 在/p 服务区/nz 开展/v [交通/n 安全/an]/nz 出行/vi 活动/vn 
各/rz 部门/n 全力/d 确保/v 安全/an 
[今天/t 上午/t]/nz ，/w [浙江省/ns 公安厅/nis]/nto 副厅长/nnt 叶寒冰/nr 在/p 温州/ns 视察/v 春运/n 情况/n ，/w 他/rr 强调/v 要/v 注意/vn 驾驶员/nnt 车上/s 打/v 手机/n 、/w 接/v 电话/n 等/udeng 行为/n ，/w 此类/r 引发/v 事故/n 不断/d ，/w 同时/c 乘客/n 要/v 注意/vn 系/v 上/f 安全带/n ，/w 越是/d 这样/rzv 的/ude1 细节/n 越/d 不能/v 忽视/vn 。/w 
温州/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 表示/v ，/w 针对/p 车/n 内/f 情况/n ，/w 尤其/d 是/vshi 驾驶员/nnt ，/w 有/vyou 监控/v 全程/n 监管/vn ，/w 还有/v GPS/x 定位/vn 等/udeng 功能/n ，/w 一旦/d 车上/s 有/vyou 异常/a 都/d 能/v 及时/ad 发现/v 。/w 
记者/nnt 在/p 新城/ns 站/vi 看到/v ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 正在/d 门口/s 进行/vn [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 活动/vn ，/w 车站/n 为/p 旅客/n 准备/v 了/ule 免费/vd 姜茶/nf ，/w [来自/v 温州/ns]/nz 海/n 汇/v 公益/n 的/ude1 志愿者/nnt 奉/v 上/f 了/ule 两百多碗/m 的/ude1 爱心/n 腊八粥/nf 。/w 
[温州/ns 交警/nnd 支队/nis]/nt [二/m 大队/nis]/mq 队长/nnt 程式/n 介绍/v 说/v ，/w 春运/n 期间/f ，/w [交警/nnd 部门/n]/nz 将/d 着手/v 源头/n 管理/vn ，/w 督促/v 客运/n 企业/n ，/w 严管/nz 维护/v 路面/n 秩序/n ，/w 确保/v 旅途/n 安全/an 、/w 畅通/an 、/w 温暖/an 。/w 如/v 遇/v “/w 超员/v 车/n ”/w 、/w “/w 黑/a 包车/v ”/w 等/udeng [违法/vn 行为/n]/nz ，/w 可/v 拨打/v [温州市/ns 公安局/nis 交警/nnd 支队/nis]/nt 热线/n 进行/vn 举报/vn 。/w 
此外/c ，/w 温州/ns 高速/b 交警/nnd 在/p 清江/ns 服务区/nz 和/cc 桥头/s 服务区/nz 开展/v 春运/n [交通/n 安全/an 宣传/vn]/nz 活动/vn ，/w 现场/s 提供/v 咨询/vn 及/cc 安全/an 行车/vn 知识/n 解答/v 等/udeng 。/w 
今年/t 春运/n 开始/v 较早/d ，/w 期间/f 高速公路/n 将/d 面临/v 流量/n 增长/v 、/w 冰雪/n 天气/n 等/udeng 因素/n ，/w 春节/t 还/d 继续/v 实行/v 小型/b 客车/n [免费/vd 通行/vi]/nz 政策/n ，/w 高速/b 交警/nnd 提醒/v 提前/vn 做好/v 出行/vn 规划/n ，/w 错峰/nz 出行/vi 。/w 高速/b 路况/n 信息/n 请/v 关注/vn “/w 温州/ns 高速/b 交警/nnd ”/w （/w wz57712122/x ）/w 政务/n 微信/nz 平台/n 。/w （/w 黄佳佳/nr ）/w 
