龙湾/ns 警方/n 缴获/v 冰毒/n 2300余克/m 、/w 神仙/nnd 水/n [5/m 瓶/n]/mq 约/d [35/m 克/q]/mq 、/w 麻古/nz 200余颗/m 以及/cc 大麻/n 和/cc K/x 粉/ag 
贩毒/vn 嫌疑人/n 被/pbei 押解/v 回/v 温/ng 
人民网/nz 温州/ns 1月16日/t 电/n 2014年1月8日/t 是/vshi 孙某某/nr 与/cc “/w 阿良/nrf ”/w 约定/v 交易/vn 毒品/n 的/ude1 日子/n 。/w “/w 阿良/nrf ”/w 来自/v 广东/ns 海丰县/ns ，/w 它/rr 的/ude1 隔壁/s 就是/v “/w 制毒/v [第一/m 村/n]/mq ”/w 所在地/n 陆丰市/ns 。/w 
“/w 阿良/nrf ”/w 电话/n 孙某某/nr 说/v ，/w 自己/rr 已经/d 在/p [龙湾/ns 万/d 达/v 广场/n]/nz 的/ude1 [2/m 号/q]/mq 门/n 。/w 此时/r 的/ude1 孙某某/nr ，/w 早已/d 被/pbei [温州市/ns 公安局/nis]/nto 龙湾/ns 分局/nis [永/d 中/f 派出所/nis]/nt 民警/nnt 控制/vn 。/w 
[永/d 中/f 派出所/nis]/nt 民警/nnt 驾车/vi ，/w 绕着/v [龙湾/ns 万/d 达/v 广场/n]/nz ，/w 已经/d 转/v 了/ule [几/d 圈/qv]/mq ，/w 在/p [1/m 号/q]/mq 门/n ，/w 一个人/mq 引起/v 了/ule 办案/vn 民警/nnt 的/ude1 注意/vn 。/w 
此人/r 也/d 正在/d 打电话/vi ，/w 背着/v 一个/mq 包/v ，/w 里面/f 穿着/n 一件/mq 白色/n T/x 恤/n ，/w 外/f 面罩/n 一件/mq 黑色/n 夹克/n 。/w 衣着/n 单薄/a 的/ude1 他/rr ，/w 与/cc 广场/n 上/f 穿着/n 厚实/a 衣服/n 的/ude1 人流/n ，/w 形成/v 鲜明/a 对比/vn 。/w 
他/rr 就是/v 刚/d 从/p 气候/n 温暖/an 宜人/a 的/ude1 广东/ns 来/vf 的/ude1 “/w 阿良/nrf ”/w —/w —/w 一条/mq 广东/ns 通往/v 温州/ns 贩毒/vn 通道/n 的/ude1 纽带/n 性/ng 人物/n 。/w 通过/p 他/rr ，/w 龙湾/ns 警方/n 破获/v 一起/s 特大/b 贩毒/vn 案件/n ，/w 打掉/v [五/m 层/qv]/mq 贩毒/vn 网络/n ，/w 缴获/v 冰毒/n 2300余克/m 。/w 
广场/n 前/f 的/ude1 交易/vn 
去年/t 12月/t 以来/f ，/w [永/d 中/f 派出所/nis]/nt 民警/nnt 在/p 工作/vn 中/f 获取/v 一条/mq 线索/n ，/w 近期/t 以/p 龙湾区/ns 永/d 中/f 人/n 孙某某/nr 为首/vi 的/ude1 一伙人/nz ，/w 在/p [永/d 中/f 街道/ns]/ns 一带/n 贩卖/v 毒品/n ，/w 且/c 数量/n 较大/d 。/w 
经过/p 前期/f 侦查/vn ，/w [永/d 中/f 派出所/nis]/nt 民警/nnt 初步/d 掌握/v 了/ule 该/rz 团伙/n 成员/nnt 的/ude1 [基本/a 情况/n]/nz 及/cc 贩毒/vn 活动/vn ，/w 并/cc 陆续/d 抓获/v 该/rz 团伙/n [2/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 。/w 
今年/t 1月2日/t ，/w [永/d 中/f 派出所/nis]/nt 民警/nnt 侦查/vn 得知/v 孙某某/nr 正在/d [永/d 中/f 街道/ns]/ns 上/f 吴/tg 路/n 一/m 出租房/nz 内/f 出售/v 毒品/n 。/w 民警/nnt 迅速/ad 赶到/v 了/ule 该/rz 地段/n 抓获/v 正在/d 交易/vn 的/ude1 贩毒/vn 嫌疑人/n 孙某某/nr ，/w 缴获/v 毒品/n 冰毒/n 约/d [60/m 克/q]/mq 。/w 
随后/d 的/ude1 审讯/vn 中/f ，/w 孙某某/nr 交代/v 了/ule 即将/d 与/cc “/w 阿良/nrf ”/w 交易/vn 的/ude1 线索/n 。/w 
1月8日/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w [永/d 中/f 派出所/nis]/nt 民警/nnt 在/p [温州/ns 龙湾/ns 万/d 达/v 广场/n]/nz ，/w 抓获/v 了/ule 如约/d 而/cc 来/vf 的/ude1 “/w 阿良/nrf ”/w ，/w 
现场/s 缴获/v 用于/v 交易/vn 的/ude1 毒品/n 冰毒/n 约/d 500多克/m ，/w 涉案/v 手机/n [三/m 部/q]/mq 。/w 
被捕/vi 后/f 的/ude1 “/w 阿良/nrf ”/w 称/v ，/w 因为/c 去年/t 年底/f 广东/ns 警方/n 调集/v 3000/m 警力/n ，/w 清剿/v 了/ule “/w 制毒/v [第一/m 村/n]/mq ”/w —/w —/w 陆丰/ns 博社村/ns ，/w 导致/v 货源/n 紧张/a ，/w “/w 经过/p [四/m 五/m 天/qt]/mq 的/ude1 奔波/vn ，/w 才/d 在/p 老家/n 筹集/v 到/v 500多克/m 冰毒/n ”/w 。/w 
原本/d 的/ude1 交易/vn 是/vshi [1/m 千克/q]/mq 冰毒/n ，/w 得知/v 孙某某/nr 急需/v 毒品/n 后/f ，/w “/w 阿良/nrf ”/w 筹集/v 到/v 500多克/m 冰毒/n 后/f ，/w 在/p 1月7日/t 晚/tg 7时/t 许/v ，/w 即/v 乘坐/v 大巴/n ，/w 从/p 广州/ns 到/v 福建/ns 福鼎/ns ，/w 再/d 辗转/vi 到/v 温州/ns 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w 民警/nnt 获悉/v “/w 阿良/nrf ”/w 真实/a 身份/n 为/p 广东/ns 海丰县/ns 赖某某/nr ，/w 其/rz 在/p 广东/ns 经营/v 毒品/n 时间/n 较长/d ，/w 上面/f 还有/v 多/a 层/qv 贩毒/vn 网络/n 。/w 
介于/v 案情/n 重大/a ，/w 温州市/ns 警方/n 成立/vi 专案组/nis 开展/v 侦查/vn 。/w 该案/r 后/f 被/pbei [浙江省/ns 公安厅/nis]/nto 列为/v 毒品/n 目标/n 案件/n 。/w 
1月9日/t 晚/tg ，/w 专案组/nis 民警/nnt 已/d 到达/v 广东/ns ，/w 开展/v 侦查/vn 抓捕/v 。/w 
广东/ns 毒贩/n 落网/vi 
1月10日/t 上午/t ，/w 抓捕/v 组/n 民警/nnt 获悉/v 赖/v 某某/r 上/f 家/q “/w 林仔/nr ”/w 准备/v 于/p 当天/t 下午/t 4时/t 许/v ，/w 在/p 广州市/ns 海珠区/ns 某/rz 超市/nis 楼上/s 进行/vn 大量/m 的/ude1 [毒品/n 交易/vn]/nz 。/w 
当天/t 3时/t ，/w 民警/nnt 已/d 进入/v 超市/nis 布控/nz ，/w 伺机/d 抓捕/v ，/w 但/c 直到/v 深夜/t 11时30分/t ，/w “/w 林仔/nr ”/w 一直/d 没有/v 出现/vn 。/w 
难道/d 毒贩/n 听到/v 了/ule 风声/n ？/w 
后来/t 才/d 发现/v ，/w 广东/ns 陆丰市/ns 制毒/v 村/n 被/pbei 打击/v 后/f 造成/v 广州/ns 市场/n 冰毒/n 货源/n 紧缺/a ，/w 毒贩/n 更加/d 谨慎/a ，/w 不/d 冒然/nz 出货/vi ，/w 甚至/d 还/d 出现/v 一些/mq 毒贩/n 进行/vn 屯货/nz ，/w 等待/v 价格/n 上涨/vi 再/d 出货/vi 的/ude1 现象/n ，/w 导致/v 赖/v 某某/r 上/f 家/q “/w 林仔/nr ”/w 、/w “/w 阿荣/nrf ”/w 等/udeng 拿/v 不/d 到货/vn 。/w 
11日/t 上午/t ，/w 抓捕/v 组/n 民警/nnt 得到/v 一条/mq 有价值/nz 的/ude1 线索/n ，/w “/w 林仔/nr ”/w 、/w “/w 阿荣/nrf ”/w 分别/d 已/d 拿到/v 货/n ，/w 准备/v 来/vf 广州/ns 与/cc 买方/n 在/p 当天/t 下午/t 5时/t ，/w 在/p 海珠区/ns 前/f 一天/mq 约/d 好/a 的/ude1 超市/nis 进行/vn 交易/vn 。/w 
当天/t 17时50分/t ，/w 侦查员/nnt 发现/v “/w 阿荣/nrf ”/w 和/cc 一名/mq 身/ng 背/v 挎包/n 的/ude1 男子/n 进入/v 超市/nis [二/m 楼/n]/mq ，/w 在/p 一条/mq [隐蔽/a 通道/n]/nz 处/n 交易/v 毒品/n 。/w 抓捕/v 组/n 民警/nnt 随即/d 将/d 交易/v 双方/n [团团/d 围住/v]/nz ，/w “/w 阿荣/nrf ”/w 及/cc 同伙/n “/w 阿/b 明/ag ”/w 和/cc 其余/rz [二/m 人/n]/mq 被/pbei 民警/nnt 控制/vn ，/w 当场/d 从/p “/w 阿荣/nrf ”/w 的/ude1 包/v 中/f 搜出/v 冰毒/n 500余克/m 。/w 
这时/rzt ，/w “/w 林仔/nr ”/w 打/v 来/vf 电话/n ，/w 称/v 自己/rr 已/d 从/p 老家/n 拿到/v 货/n ，/w 双方/n 约/d 好/a 19时30分/t 在/p 老地方/nz 拿货/nz 。/w 
比/p 约定/v 时间/n 晚/tg 了/ule 一个/mq 半小时/mq ，/w “/w 林仔/nr ”/w 才/d 出现/v ，/w 来/vf 的/ude1 也/d 是/vshi 两个人/mq 。/w 民警/nnt 迅速/ad 上/f 围/v ，/w 制服/n 两人/mq ，/w 当场/d 从/p “/w 林仔/nr ”/w 的/ude1 包内/nz 缴获/v 数/n 包/v 冰毒/n ，/w 总计/v 约/d 530余克/m 。/w 后/f 从/p “/w 林仔/nr ”/w 的/ude1 暂住/vn 点/qt 查获/v 大量/m 冰毒/n 、/w 麻古/nz 、/w 神仙/nnd 水/n 以及/cc [少量/m K/x]/mq 粉/ag 和/cc 大麻/n 等/udeng 。/w 
经/p 审讯/vn ，/w “/w 阿荣/nrf ”/w 、/w “/w 阿/b 明/ag ”/w 、/w “/w 林仔/nr ”/w 对/p 其/rz [犯罪/vn 事实/n]/nz 供认不讳/vl ，/w 并/cc 交代/v 当天/t 与/cc “/w 林仔/nr ”/w 一起来/nz 的/ude1 “/w 老黑/nz ”/w 就是/v 他们/rr 共同/d 的/ude1 上/f 家/q 。/w 
1月11日/t 上午/t ，/w “/w 阿荣/nrf ”/w 和/cc “/w 林仔/nr ”/w 的/ude1 冰毒/n 就是/v 从/p “/w 老黑/nz ”/w 处/n 买/v 来/vf 的/ude1 。/w 
至此/d ，/w 龙湾/ns 警方/n 共/d 打掉/v [5/m 层/qv]/mq 贩毒/vn 网络/n ，/w 共/d 缴获/v 冰毒/n 约/d 2300余克/m 、/w 神仙/nnd 水/n [5/m 瓶/n]/mq 、/w 麻古/nz 200余颗/m 以及/cc 若干/m 大麻/n 、/w K/x 粉/ag 等/udeng 多种/m 毒品/n ，/w 切断/v 了/ule 一条/mq 从/p 广州/ns 通往/v 温州/ns 毒品/n 通道/n ，/w 取得/v 龙湾/ns 乃至/c 温州/ns 今年/t 来/vf 禁毒/vn 工作/vn 开门红/vl 。/w 
现/tg [8/m 名/q]/mq [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 已/d 被/pbei 刑/n 拘/vg ，/w 该案/r 还/d 在/p 进一步/d 审理/v 中/f 。/w （/w 项锐/nr 毕健敏/nr 杨继划/nr ）/w 
