人民网/nz 南丹/ns 1月16日/t 电/n “/w 哥/n …/w …/w ，/w 你们/rr 都/d 还/d 好/a 吧/y ，/w 爸/n 、/w 妈/n 、/w 嫂子/n 和/cc 侄子/n 都/d 还/d 好/a 吧/y ！/w …/w …/w 对/p ，/w 我/rr 是/vshi 小弟/n ，/w …/w …/w 我/rr 很好/ad ！/w ”/w 。/w 说/v 到/v 这里/rzs ，/w 电话/n 静默/vi 了/ule [30/m 秒钟/qt]/mq ，/w 重点/n 在/p 押/v 人员/n 郭某某/nr 的/ude1 手/n 颤抖着/nz ，/w 流下/v 了/ule 悔恨/v 的/ude1 眼泪/n 。/w 
这/rzv 是/vshi 1月15日/t ，/w 郭某某/nr 与/cc 家人/n 通话/vi 时/ng 出现/v 的/ude1 感人/a 一幕/nz 。/w 
2014年/t 的/ude1 春节/t 即将/d 到来/vi ，/w 郭某某/nr 知道/v [南丹县/ns 看守所/nis]/nt 近期/t 将/d 他/rr 投劳/v ，/w 他/rr 希望/v 在/p 春节/t 前/f 能/v 跟/p 家里/s 的/ude1 亲戚/n 通电话/vi 报/n 平安/a ，/w 传达/v 他/rr 对/p 家人/n 的/ude1 思念/vn 和/cc 祝福/vn 。/w 
该县/r 看守所/nis 根据/p 郭某某/nr 的/ude1 日常/b 表现/v ，/w 也/d 为了/p 缓解/v 因/p 长时间/nz 不能/v 与/cc 家人/n 见面/vi 的/ude1 [焦虑/an 情绪/n]/nz ，/w 让/v 他/rr 安心/a 接受/v 改造/vn ，/w 同意/v 了/ule 郭某某/nr 的/ude1 请求/vn ，/w 于是/cc 出现/v 了/ule 本文/r 开头/n 的/ude1 一幕/nz 。/w 
入/v 所/usuo 4年/t 多/a 来/vf ，/w 郭某某/nr 一/m 案/ng 因/p 案情/n 多/a 、/w 区域/n 跨度/n 大/a ，/w 一直/d 处于/v 收集/vn 、/w 查处/v 阶段/n ，/w 直到/v 去年/t 11月/t 二审/b 判决/vn 才/d 下达/v 。/w 又/d 因/p 他/rr 无妻/nz 无/v 儿/ng 无/v 女/b 、/w 家人/n 远/a ，/w 一直/d 以来/f 都/d 没有/v 亲属/n 探望/v ，/w 但/c 他/rr 的/ude1 思想/n 情绪/n 一直/d 很/d 稳定/an 。/w 
该县/r 看守所/nis 一直/d 以来/f 对/p 在/p 押/v 人员/n 都/d 实行/v [人性化/vn 管理/vn]/nz ，/w 虽然/c 只是/d 小小的/z 亲情/n 通话/vi ，/w 但/c 对/p [路途/n 遥远/a]/nz 、/w [经济/n 困难/an]/nz 的/ude1 家庭/n 来说/uls ，/w 却/d 是/vshi 厚重/a 的/ude1 亲情/n 传递/v ，/w 既/c 能/v 体现/vn 我们/rr 执法/vn 工作/vn 的/ude1 人性化/vn ，/w 又/d 能/v 让/v 在/p 押/v 人员/n 及/cc 家属/n 感受到/nz 关心/v 和/cc 放心/v ，/w 使/v 该县/r 看守所/nis 里/f 充满/v 了/ule 更多/ad 的/ude1 人/n 性味/nz ，/w 在/p 无形中/d 激励/vn 了/ule 其他/rzv 在/p 押/v 人员/n ，/w 从而/c 在/p 看守所/nis 内/f 形成/v 教育/vn 感化/v 工作/vn 的/ude1 [良性/b 循环/vn]/nz 。/w （/w 黄理科/nr 孙馨/nr 陆燕/nr ）/w 
