台湾/ns 未来/t 两年/mq 是/vshi 具有/v 关键性/n 的/ude1 选举年/n ，/w 不管/c 是/vshi 政党/n 轮替/nz 、/w 世代交替/gb ，/w 都/d 具有/v 指标/n 意义/n 。/w 按照/p 过去/vf 惯例/n ，/w 春节/t 过后/v ，/w 也/d 就是/v 2月/t 上旬/t ，/w 参选/v 县市/n 长者/n 都会/n 表态/vi ，/w 而/cc 有志/v 2016年/t “/w 总统/nnt ”/w 大/a 位/q 者/k ，/w 也/d 视/vg [地方/n 选举/v]/nz 为/p “/w 期中/t 选举/v ”/w ，/w 是/vshi 实力/n 的/ude1 检测/vn ，/w 也/d 是/vshi 广布/nz 人脉/n 、/w 金/b 脉/ng 的/ude1 机会/n 。/w 
连胜文/nr 柯文哲/nr 得/ude3 小心/a 
以/p 台北市/ns 为/p 例/n ，/w 连胜文/nr 在/p [2/m 月初/t]/mq 宣布/v 参选/vn 市长/nnt [已/d 成/v 定局/n]/nz ，/w 其父/r 连战/nr 罕见/a 地上/s 电视/n 谈/v “/w 不/d 反对/v 连胜文/nr 参选/v ”/w 已/d 佐证/n 此/rzs 说法/n 。/w 连胜文/nr 一方面/c 要/v 延续/vn 连战/nr 之/uzhi 政治/n 资产/n ，/w 又/d 要/v 着墨/nz 、/w 深耕/v [两岸/n 关系/n]/nz ，/w 但/c 连胜文/nr 与/cc 马英九/nr 的/ude1 不/d 和/cc ，/w 以及/cc 长久/a 以来/f 绯闻/n 、/w 家产/n 乃至/c 帝/ng 宝/n 豪宅/n 的/ude1 争论/vn ，/w 势必/d 引来/v 不同/a 阵营/n 的/ude1 杀伐/nz 。/w 连胜文/nr 的/ude1 抗压性/nz 是/vshi 观察/v 重点/n ：/w 受不了/al 厨房/n 的/ude1 热/a ，/w 就/d 滚/vi 出去/vf 。/w 
台北市/ns 的/ude1 “/w 柯文哲/nr 现象/n ”/w 是/vshi 一个/mq 异数/nz ，/w 按照/p 目前/t 进程/n ，/w 民进党/nz 已/d 逐渐/d 出现/v 共识/n ，/w 允许/v 柯文哲/nr 以/p “/w 非/b 民进/n 党员/nnt ”/w 身份/n 参选/v ，/w 形成/v “/w 在/p 野/b 大联盟/nz ”/w ，/w 召唤/v 四十年前/t 党外/s 运动/vn (/w 国民党/n 以外/f )/w 的/ude1 热情/an 回来/v 。/w 然而/c ，/w 柯文哲/nr 率性/nz 发言/vi ，/w 直言/vi 直/d 语/ng ，/w 媒体/n 加以/vx 分化/vi 炒作/v ，/w 大大/d 扣分/vn 不少/m 。/w 前述/b [纽/ng 泽西/nrf 州/n]/ns 长/a 克里斯蒂/nrf 的/ude1 “/w 桥梁/n 门/n ”/w 就是/v 一例/mq ，/w [小/a 事变/n 大/a]/nz 、/w 逢/v 洞/n 插针/gi ，/w 足以/d 造成/v 致命/vn 效果/n 。/w 柯文哲/nr 如果/c 不/d 谨言慎行/vl ，/w 难保/v 不会/v 造成/v 民进党/nz 分裂/vi ，/w 徒增/nz 不必要/a 之/uzhi 敌人/n 出现/v 。/w 
朱立伦/nr 应/v “/w 缓/a 称/v 王/n ”/w 
新北市/ns 方面/n ，/w 民进/n 党籍/n 候选人/nnt 游锡堃/nr 选情/n 低迷/a ，/w 士气/n 为/p 之一/rz 沉/v ，/w 以致/c 出现/v 朱立伦/nr 直取/nz 2016/m ，/w 由/p 副市长/nnt 侯友宜/nr 与/cc 游锡堃/nr 对决/v 的/ude1 说法/n 。/w 然而/c ，/w 朱立伦/nr 尽管/c 民调/nz 高/a ，/w 是否/v 意味/n 有/vyou 争取/v “/w 大/a 位/q ”/w 实力/n ？/w 民调/nz 与/cc 选票/n 未必/d 有/vyou 正面/b [直接/ad 关系/n]/nz ，/w 今天/t 当家的/n 是/vshi 马英九/nr 、/w 吴敦义/nr 、/w 江宜桦/nr ，/w 朱立伦/nr 太早/nz 表达/v 意愿/n ，/w 难免/v 内外/f 招/v 忌/vn ，/w 朱元璋/nr 深/a 悟/vg “/w 缓/a 称/v 王/n ”/w 道理/n 在/p 此/rzs 。/w 如果/c 朱立伦/nr 推出/v 侯友宜/nr 代/q 打/v ，/w 民进党/nz 阵前/s 换/v 将/d ，/w 由/p 苏贞昌/nr 或/c 蔡英文/nr 取代/v 游锡堃/nr 上阵/vi ，/w 朱立伦/nr 承担/v 得/ude3 起/vf 失去/v 新北市/ns 长/a 的/ude1 责任/n 吗/y ？/w 又/d 有/vyou 何/ry 正当/a 性/ng 更上层楼/vl ？/w 当/p 民间/n 已/d 有人/r 喊/v “/w 朱/ag 总统/nnt ”/w 之际/f ，/w 朱立伦/nr 尤须/nz 拿捏/v 进退/vn 应对/v 之/uzhi 道/qv 。/w 
马/n 胡意气/nr 之争/v 很/d 危险/an 
台中市/ns 长/a 胡志强/nr 的/ude1 消极/a 观望/v ，/w 瞻前顾后/vl ，/w 可能/v 带来/v 致命/vn 后果/n ，/w 甚至/d 影响/vn “/w 决战/vi 中/f 台湾/ns ”/w 气势/n 。/w 胡志强/nr 与/cc 马英九/nr 的/ude1 矛盾/an 已/d 到/v 了/ule 意气用事/vl 不可解的/gm 状态/n ，/w 胡志强/nr 多次/mq 反讽/v 马英九/nr ，/w 比如/v “/w 马英九/nr 开/v 鞋店/nis ”/w (/w 讽刺/v 被/pbei 人民/n 丢/v 鞋子/n )/w ，/w 马英九/nr 则/d 回/v 以/p 不会/v 找/v 胡志强/nr 出任/v “/w 监察/v 院长/nnt ”/w ，/w [一/d 来/vf 一/d 往/p]/nz 之后/f ，/w 胡志强/nr 干脆/d “/w 摆烂/nz ”/w ，/w 摆出/vf 叶名琛/nr 式/k “/w 不/d 战/vg 、/w 不/d 守/v 、/w 不/d 降/v 、/w 不/d 走/v ”/w 姿态/n 。/w 胡志强/nr 民调/nz 落后/a 民进党/nz 候选人/nnt 林佳龙/nr 21%/m ，/w [冰冻三尺/vl 非/b 一日/t 之/uzhi 寒/ag]/nz ，/w 任/v 由此/d 恶劣/a 形势/n 下去/vf ，/w 胡志强/nr 若/c 败/vi 选/v ，/w 不但/c 台中市/ns 易主/nz ，/w 中部/f 三/m 县市/n 受/v 此/rzs [涟漪/n 效应/n]/nz ，/w 2016年/t 的/ude1 中/f 台湾/ns 形势/n 都会/n 攻守/n 易位/vi 。/w 马/n 胡/d 两人/mq 的/ude1 意气/n 之争/v ，/w 足以/d 牵动/v 两年/mq 后/f “/w 总统/nnt ”/w 大选/vn 双方/n 形势/n 对比/vn 。/w 
[政治/n 人物/n]/nz 的/ude1 [终极/n 关怀/vn]/nz 有/vyou 二：一/m 、/w 执政/vi 的/ude1 目标/n 是/vshi 什么/ry 。/w 二/m 、/w 目标/n 又/d 怎么/ryv 落实/v 。/w 除此以外/dl ，/w 是否/v 经得起/v 检验/vn ？/w 是否/v 少/a 犯错/vn ？/w 是否/v 有/vyou 危机/n 管控/nz 能力/n ？/w “/w 大/a 位/q 不/d 以/p 智取/v ”/w ，/w “/w 修德/nz 以/p 俟/x 天命/n ”/w ，/w 与/cc 其/rz 太早/nz 暴露/v 意向/n 与/cc 决心/n ，/w 不如/v 把/pba 基本/a 功课/n 做好/v ，/w 如果/c 没有/v 能量/n 与/cc 实力/n 而/cc 坐/v 上/f “/w 大/a 位/q ”/w ，/w 骑虎难下/vl ，/w 陈水扁/nr 、/w 马英九/nr 岂非/nz 前车之鉴/n ？/w (/w [海峡/n 导报/n]/nz 特约/b 撰述/nnt 人/n ：/w 胡忠信/nr )/w 
