[中国/ns 高校/n]/nz 造出/v 的/ude1 富豪/n 企业家/nnt 校友/n 们/k ，/w 谁/ry 对/p 母校/n 最/d 慷慨/a ？/w 
现在/t 有/vyou [数据/n 显示/v]/nz ，/w 北京大学/ntu 的/ude1 富豪/n 企业家/nnt 校友/n 通过/p [各种/rz 形式/n]/nz 向/p 母校/n 捐款/vi 捐物/vi 最多/ad ，/w 排名/vi 全国/n 第一/m ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 则/d 凭借/p [3914/m 万元/q]/mq 的/ude1 捐款/vn 额/n 位居/v 18/m 。/w 
这份/r 调查/v 数据/n 来自/v [中国/ns 校友会/nis 网/n]/nz 最新/a 编制/vn 完成/v 的/ude1 《/w 2014/m [中国/ns 大学/nis]/nt 评价/vn 研究报告/v 》/w 。/w 报告/n 中/f ，/w 《/w 2014/m [中国/ns 大学/nis]/nt 富豪/n 校友/n 捐赠/v 排行榜/n [20/m 强/a]/mq 》/w 对/p 最/d “/w 大气/n ”/w 的/ude1 富豪/n 校友/n 们/k 进行/vn 了/ule 先后/d 排名/vi 。/w 
这/rzv 也/d 是/vshi [中国/ns 校友会/nis 网/n]/nz 大学/nis 研究/v 团队/n 连续/a 12年/t 发布/v 该/rz 排行榜/n 。/w 
报告/n 称/v ，/w 从/p 1999年/t 到/v 2013年/t ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 共培养/gb 出/vf [12/m 位/q]/mq [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 校友/n ，/w 这些/rz 富豪/n 校友/n 向/p 厦/b 大/a 捐赠/v 累计/vn 达/v [3914/m 万元/q]/mq ，/w 其中/rz 捐赠/v 最多/ad 的/ude1 校友/n 是/vshi 林中/s ，/w 捐赠/v 额/n 为/p [1000/m 万元/q]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 林中/s 系/v [旭辉/nz 集团/nis 股份/n 有限公司/nis]/ntc 董事长/nnt ，/w 1990年/t 从/p [厦门/ns 大学/nis 企业/n 管理系/nit]/nt 毕业/v 。/w 报告/n 中/f 所/usuo 说/v 的/ude1 [1000/m 万元/q]/mq ，/w 即/v 2013年4月/t 厦/b 大/a [92/m 周年/q]/mq 校庆/n 期间/f ，/w 林中/s 以/p 旭辉/nz [控股/vn 集团/nis]/nt 的/ude1 名义/n 向/p 厦/b 大/a 捐赠/v 的/ude1 款项/n 。/w 
报告/n 显示/v ，/w 北京大学/ntu 富豪/n 校友/n 以/p [12/m ./w 35/m 亿元/q]/mq 的/ude1 累计/vn 捐赠/v 额/n ，/w 雄居/v 排行榜/n 榜首/n ；/w [中国/ns 人民/n 大学/nis]/ntu 获/v 捐赠/vn [5/m ./w 03/m 亿元/q]/mq ，/w 名列/v 第二/m ；/w [南京/ns 大学/nis]/ntu 获/v 捐赠/vn [4/m ./w 86/m 亿元/q]/mq ，/w 位居/v 第三/m 。/w 在/p 该/rz 榜/n 单/b 中/f ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 成为/v 福建/ns 地区/n 唯一/b 上/f 榜/n 的/ude1 高校/n 。/w 
此外/c ，/w 在/p 该/rz 报告/n 中/f 同时/c 公布/v 的/ude1 [另一/m 份/q]/mq 榜/n 单/b —/w —/w 《/w 2014/m [中国/ns 造/v 富/vg 大学/nis 排行榜/n]/nz [20/m 强/a]/mq 》/w 中/f ，/w [厦门/ns 大学/nis]/ntu 因/p 一名/mq 之/uzhi 差/a 未能/v 上/f 榜/n ，/w 排名/vi 21/m 。/w 而/cc 在/p [100/m 强/a]/mq 中/f ，/w 福建/ns 地区/n 上/f 榜/n 的/ude1 还有/v [福州/ns 大学/nis]/ntu 和/cc [福建/ns 师范大学/nis]/ntu ，/w 分别/d 以/p 造出/v [7/m 位/q]/mq 和/cc [4/m 位/q]/mq 富豪/n 的/ude1 [成绩/n 排名/vi]/nz 36/m 和/cc 60/m 。/w 
调查/vn 发现/v ，/w 与/cc 海外/s 和/cc 香港/ns 、/w 澳门/ns 富豪/n 企业家/nnt 不同/a 的/ude1 是/vshi ，/w [中国/ns 大学/nis]/nt [亿/m 万/d 富豪/n]/nz 校友/n 对/p 母校/n 的/ude1 捐赠/vn 额/n 和/cc 捐赠/v 率/v 较低/d 。/w 在/p 已/d 调查/vn 到/v 的/ude1 富豪/n 校友/n 中/f ，/w 对/p 母校/n 进行/vn 捐赠/v 的/ude1 仅/d 占/v 总数/n 的/ude1 [一/d 成/v]/mq 多/a 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 梁静/nr ）/w 
