“/w 2014年/t 我们/rr 将/d 打造/v [台湾/ns 创业园/nz]/nt ,/w 出台/vi 最优/ad 的/ude1 政策/n 、/w 拿出/v 最好/d 的/ude1 地段/n ,/w 力争/v 在/p [3/m 到/v 5/m 年/qt]/mq 内/f ,/w 把/pba 它/rr 打造/v 成/v [台湾/ns 同胞/n]/nz 特别/d 是/vshi 青年人/n 创新/vi 创业/vn 的/ude1 乐园/n 。/w ”/w 福建/ns [平潭/ns 综合/vn 实验区/nz]/nz 管委会/nis 副主任/nnt 尤猛军/nr 15日/t 说/v 。/w 
对于/p 今后/t 的/ude1 具体/a 工作/vn ,/w 尤猛军/nr 表示/v ,/w 平潭/ns 将/d 立足/vi 对/p 台/q 、/w 面向/v 国际/n 开展/v 招商/vn ,/w 加强/v 与/cc 台湾/ns 自由/a 经济/n 示范区/n 对接/vi 合作/vn 。/w 
首先/d 要/v 依托/vn 两岸/n 客滚轮/nz 航线/n ,/w 进一步/d 打造/v 两岸/n 主/ag 通道/n ,/w 促进/v 货物/n 、/w 邮件/n 运输/vn 的/ude1 常态化/nz ,/w 新增/v 的/ude1 高速/b 客滚轮/nz ,/w 将/d 实现/v 两岸/n 对/p 开/v ;/w 其次/c ,/w 要/v 继续/v 打造/v 对/p 台/q 商贸/n 体系/n ,/w 继续/v 办好/vi 台湾/ns 商品/n 展销会/n ,/w 力争/v 规模/n 、/w 销售/vn 更上一层楼/vl ;/w 三/m 要/v 打造/v [台湾/ns 创业园/nz]/nt ,/w 先/d 依托/v 即将/d 竣工/vi 的/ude1 金井/nr 湾/ng 企业/n [总部/nis 基地/nis]/nz ,/w 争取/v 在/p 2014/m 年底/f 挂牌/vi 试/v 运营/vn ,/w 同时/c 在/p 幸福/a 洋/ag 组团/vi 建设/vn 一个/mq 新的/a 创业园/nz ,/w 形成/v “/w [一/d 园/ng]/mq [两/q 区/n]/mq ”/w 。/w 
此外/c ,/w 还/d 将/d 争取/v “/w 台车/n 入闽/nz ”/w ,/w 使/v 台湾/ns 牌照/n 车辆/n 能够/v 直接/ad 驶入/v 福建/ns ,/w 进一步/d 推动/v 两岸/n 人员/n 往来/vn 自由/a 、/w [货物/n 运输/vn]/nz 自由/a ;/w 探索/v 设立/vn 台胞/n 社区/n ,/w 由/p 台胞/n 自主管理/v ,/w 出台/vi 教育/vn 、/w 医疗/n 、/w 社保/vn 、/w 就业/vn 等/udeng 制度/n ,/w 让/v 台胞/n [创业/vn 与/cc 就业/vn]/nz 者/k 有/vyou “/w 家/q ”/w 的/ude1 感觉/n 。/w (/w 王凡凡/nr 王永刚/nr )/w 
