[36/m 岁/qt]/mq 副局级/b 部委/n 官员/nnt 住房/n 50多平/m 已/d 不/d 奢望/v 分房/vn 
近日/t ，/w [中国/ns 青年报/n]/nz 记者/nnt 采访/v 了/ule 在/p 不同/a 地区/n 不同/a 单位/n 工作/vn 的/ude1 年轻人/n ，/w 他们/rr 都/d 或多或少/d 受到/v [住房/n 问题/n]/nz 的/ude1 困扰/vn 。/w 其中/rz ，/w 在/p 中小城市/n 工作/vn 的/ude1 公务员/nnt 的/ude1 [住房/n 问题/n]/nz 在/p 父母/n 的/ude1 帮助/vn 下/f 解决/v 起来/vf 更容易/nz ，/w 也/d 更/d 现实/n 。/w 
“/w 脑子/n 里/f 老是/d 想/v 着/uzhe 房子/n 和/cc 金钱/n ，/w 人/n 会/v 被/pbei 累死/v 、/w 苦/a 死/v ”/w 
[36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 毛宇/nr （/w 化名/v ）/w 是/vshi 他/rr 所在/n 的/ude1 部委/n 最/d 年轻/a 的/ude1 副局级/b 官员/nnt 。/w 他/rr 住在/v 北京/ns 北三环/ns 边上/f ，/w 开车/vi 到/v 单位/n 需要/v 半个/mq 小时/n 。/w 毛宇住/nr 的/ude1 房子/n 50多平方米/m ，/w 按/p 他/rr 这个/rz 级别/n ，/w 住房/n 的/ude1 面积/n 应该/v 在/p [110/m 平方米/q]/mq 左右/f 。/w “/w 何时/ryt 能/v 分/qt 上/f 大/a 房子/n 呢/y ？/w ”/w 面对/v 记者/nnt 的/ude1 问题/n ，/w 毛宇笑/nr 了/ule ：/w “/w 我们/rr 部/q 里/f 早就/d 不/d 分房/vn 了/ule ，/w 不/d 存在/v 解决/vn 的/ude1 问题/n 。/w ”/w 
