资料/n 图/n ：/w 沙西·沙洛尔/nrf 。/w 
据/p 外/f 媒/ng 报道/v ，/w [印度/nsf 政府/nis]/nt 一名/mq 高官/nnt 的/ude1 妻子/n 16日/t 在/p 其/rz [社交/n 网络/n]/nz 账号/n “/w 推特/nz ”/w 上/f 承认/v ，/w 她/rr 此前/t 盗用/v 了/ule 自己/rr 丈夫/n 的/ude1 “/w 推特/nz ”/w 账号/n ，/w 并/cc 借此/v 发布/vn 消息/n ，/w 曝光/vi 其/rz 丈夫/n 与/cc 一名/mq 巴基斯坦/nsf 记者/nnt 的/ude1 外遇/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w [印度/nsf 人力/n 资源部/nis]/nt 部长/nnt 沙西·沙洛尔/nrf (/w ShashiTharoor/x )/w 的/ude1 “/w 推特/nz ”/w 账号/n 15日/t 晚间时/t 突然/ad 发布/v 一系列/b 奇怪/v 的/ude1 消息/n 。/w 消息/n 显示/v 现年/n [57/m 岁/qt]/mq 的/ude1 沙洛尔/nr 与/cc [45/m 岁/qt]/mq 的/ude1 巴基斯坦/nsf 记者/nnt 塔塔尔/nrf (/w MehrTarar/x )/w 过从甚密/vl 。/w 
据悉/v ，/w 这些/rz 消息/n 截取/v 自/p 两人/mq 的/ude1 私下/d 交流/vn ，/w 其中/rz 塔塔尔/nrf 向/p 沙洛尔/nr 示爱/vi ，/w 而/cc 沙洛尔/nr 则/d 解释/v 称/vn 他/rr 的/ude1 妻子/n 已经/d 发现/v 了/ule 两人/mq 的/ude1 外遇/n 行为/n 。/w 此/rzs 后/f 印度/nsf 各/rz 大/a 报纸/n 都/d 在/p 头条/n 报道/v 了/ule 这/rzv 起/vf 丑闻/n 。/w 
沙洛尔/nr 的/ude1 妻子/n 苏娜/nr 达/v (/w SunandaTharoor/x )/w 此前/t 曾/d 是/vshi 一位/mq 企业家/nnt ，/w 两人/mq 于/p 2010年/t 成婚/vi 。/w 苏娜/nr 达/v 承认/vn ，/w 这些/rz 消息/n 都/d 是/vshi 她/rr 发布/v 的/ude1 。/w 
据/p 报道/v ，/w 沙洛尔/nr 16日/t 通过/p 其/rz “/w 推特/nz ”/w 账户/n 向/p [200/m 万名/q]/mq 粉丝/nf 澄清/vi ，/w 称/v 自己/rr 的/ude1 账户/n 被/pbei “/w 黑/a ”/w 。/w 而/cc 塔塔尔/nrf 则/d 通过/p “/w 推特/nz ”/w 账户/n 宣称/v 自己/rr 与/cc 沙洛尔/nr [毫无/v 关系/n]/nz 。/w 
“/w 我们/rr 的/ude1 账户/n 并/cc 没有/v 被/pbei 黑/a ，/w 这些/rz 消息/n 都/d 是/vshi 我/rr 发布/v 的/ude1 ”/w ，/w 苏娜/nr 达/v 这样/rzv 表示/v 。/w 据悉/v ，/w 此前/t 曾/d 为/p 联合国/nt 外交官/nnt ，/w 并/cc 曾/d 参与/v 角逐/vn 联合国/nt 秘书长/nnt [一/d 职/ng]/mq 的/ude1 沙洛尔/nr 是/vshi [印度/nsf 政府/nis]/nt 中/f 的/ude1 “/w 推特/nz ”/w [活跃/a 用户/n]/nz 。/w 
而/cc 苏娜/nr 达/v 在/p 接受/v 印度/nsf 媒体/n 采访/v 时/ng 声称/v 自己/rr 将/d 会/v 与/cc 沙洛尔/nr 离婚/vi ，/w 但/c 16日/t 她/rr 的/ude1 态度/n 显得/v 有所/v 缓和/vn ，/w 她/rr 在/p 自己/rr 的/ude1 “/w 推特/nz ”/w 账户/n 上/f 写下/v “/w 沙西/nrf 和/cc 我/rr 在/p 一起/s 非常/d 幸福/a ”/w 的/ude1 话语/n 。/w 
(/w 原/b 标题/n ：/w 印度/nsf 高官/nnt 妻子/n 盗用/v 丈夫/n 账号/n 网上/s “/w 自曝/nz ”/w 有外遇/nz )/w 
