红外线/n 感应/n 到/v 有人/r 经过/p ，/w 播放器/n 就/d 会/v 立即/d 开始/v 播放/vn 防骗/nz 歌曲/n 。/w [信息/n 时报/n]/nz 记者/nnt 萧嘉宁/nr 摄/vg 
“/w 翻开/v 你/rr 的/ude1 短信/n ，/w 发现/v 自己/rr 很/d 幸运/a ，/w 中/f 了/ule 300万/m 还有/v [4/m 部/q]/mq 土豪/n 金/b ”/w “/w 陷阱/n 就/d 在/p 前面/f ，/w 外表/n 很/d 酷/ag 很/d 炫/vg ”/w …/w …/w 一/m 走进/v 南沙区/ns 进港/nz 大道/ns 华/b 汇/v 广场/n 的/ude1 农商/nz 银行/nis ，/w 市民/n 就/d 能/v 听到/v 一段/mq 轻快/a 的/ude1 歌声/n ，/w 在/p 播放/v 音响/n 上/f 标示/v 着/uzhe [4/m 个/q]/mq 大字/n —/w —/w “/w 防骗/nz 心/n 经/p ”/w 。/w 
据/p 了解/v ，/w 这/rzv 是/vshi 南沙/ns 警方/n 新/a 推出/v 的/ude1 防骗/nz 新招/nz ，/w 日/b 后/f 将/d 在/p 全区/n [14/m 家/q]/mq 银行/nis 近/a 百个/q 网点/n 推广/vn 。/w 昨天/t ，/w [广州市/ns 公安局/nis 南沙区/ns 分局/nis]/nto 举行/v 了/ule 防范/v [电信/n 诈骗/vn]/nz [合作/vn 协议/n]/nz 签订/v 仪式/n 。/w 据介绍/nz ，/w 目前/t 诈骗/vn 类/q 警/ng 情/n 已/d 占/v 南沙/ns 分局/nis 总/b 警/ng 情/n 的/ude1 1/6/m ，/w 而/cc 其中/rz [一半/m 以上/f]/mq 都/d 属于/v 非/b 接触/v 性/ng 诈骗/vn 。/w 
