据/p 台湾/ns 《/w 旺报/nz 》/w 报道/v ，/w 民进党/nz “/w 驻/v 美/b 代表/nnt ”/w 吴钊燮/nr 美/b 东/f 时间/n 14日/t 在/p 华盛顿/nsf 介绍/v 民进党/nz 的/ude1 《/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n 》/w 。/w 他/rr 宣称/v ，/w 美国/nsf 的/ude1 反应/vn 相当/d 正面/b 。/w 不过/c ，/w 在场/vi 聆听/v 的/ude1 前/f 白宫/ns 官员/nnt 葛林/nr (/w MichaelGreen/x )/w 则/d 说/v ，/w 很多/m 问题/n 仍然/d 没有/v 答案/n ，/w 不过/c 可以/v 看出/v 民进党/nz 比/p 过去/vf 谨慎/a 。/w 
吴钊燮/nr 此行/rzv 与/cc 美国/nsf 人士/n 沟通/v ，/w 并/cc 在/p 智库/nz “/w 战略/n 暨/cc [国际/n 研究/vn 中心/nis]/nt ”/w (/w CSIS/x )/w 以/p 《/w 建立/v 民进党/nz 全面/ad [大陆/ns 政策/n]/nz 》/w 为/p 题/n 演说/vn 。/w 除了/p 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 所/usuo 说/v 的/ude1 “/w 中国/ns 加/v 一/m ”/w 、/w “/w 海滩/n 之/uzhi 鸥/ng ”/w 概念/n ，/w 吴钊燮/nr 又/d 言/vg 及/cc ，/w 苏贞昌/nr 还/d 曾/d 说/v 台湾/ns 像/v 是/vshi “/w 矿坑/n 里/f 的/ude1 金丝雀/n ”/w 。/w 金丝雀/n 比/p 矿工/nnt 先/d 查觉瓦斯/nrf 外泄/v ，/w 使/v 矿工/nnt 得以/v 逃生/vi 。/w 
CSIS/x 专家/nnt 、/w 前/f 白宫/ns [国家/n 安全/an]/nz 会议/n 亚太/b 主管/v 葛林/nr 表示/v ，/w 民进党/nz 当政/vi 时/ng ，/w 经常/d 毫不/d 顾忌/n 美国/nsf 的/ude1 反应/vn ；/w 今天/t 不同/a ，/w 此/rzs 一/m 纪要/n 审慎/a 研拟/nz 才/d 出炉/v ，/w 显示/v 民进党/nz 不会/v 再/d 有/vyou [令人/v 吃惊/a]/nz 之/uzhi 举/v 。/w 他/rr 说/v ，/w 虽然/c 许多/mq 问题/n 仍然/d 没有/v 答案/n ，/w 但/c 显然/ad 民进党/nz 了解/v 美/b 台/q 关系/n 的/ude1 敏感/a ，/w 美国/nsf 也/d 会/v 对/p 民进党/nz 比较/d 有/vyou 信心/n 。/w 
此外/c ，/w 前/f “/w [美国/nsf 在/p 台/q 协会/nis]/nt (/w AIT/x )/w 理事/nnt 主席/nnt ”/w 卜睿哲/nr (/w RichardBush/x )/w 14日/t 出席/v [华盛顿/nsf 一场/mq]/nt 研讨会/n 后/f 受/v 访/v 时/ng ，/w 针对/p 民进党/nz 《/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n 》/w 表示/v ，/w 民进党/nz 仍/d 在/p 讨论/v 程序/n 中/f ，/w 相信/v 党内/s 人士/n 了解/v 这/rzv 牵涉/v 到/v 各项/r 议题/n ，/w 包括/v 民进党/nz 的/ude1 选举/vn 实力/n 、/w [基本/a 原则/n]/nz 与/cc 台湾/ns 的/ude1 [根本/a 利益/n]/nz ，/w 各界/rz 应/v 静待/nz 结论/n 。/w 
卜睿哲/nr 说/v ，/w “/w 真正/d 的/ude1 问题/n 是/vshi 如何/ryv 改变/v 民进党/nz 的/ude1 政策/n ，/w 以/p 争取/v 台湾/ns 社会/n 更多/ad 支持/v ，/w 并/cc 确保/v 中方/n 和/cc 美方/n 都/d 能/v 接受/vn ，/w 同时/c 合乎/v 党内/s 价值/n 。/w ”/w 
