宋祖英/nr 或/c 缺席/vi 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n （/w 资料/n 图/n ）/w 
各/rz 大/a 网站/n 传出/v 宋祖英/nr 缺席/vi 央视/j 马/n 年/qt 春晚/n 的/ude1 消息/n 
有/vyou 网友曝/nz 出/vf 宋祖英/nr 将/d 于/p 2月1日/t （/w 农历/n 大年初二/t ）/w 参加/v [纽约/nsf 爱乐/nz 乐团/nis]/nt 音乐会/n 
人民网/nz 北京/ns 1月15日/t 电/n 综合/vn 各/rz 大/a 网站/n 报道/v ，/w 已经/d 连续/a 在/p 央视/j 春晚/n 舞台/n 上/f 连续/a 献/v 唱/v 24年/t 的/ude1 宋祖英/nr ，/w 将/d 彻底/ad 无缘/vi 马/n 年/qt 春晚/n 。/w 
