生鲜/a 电商/nz 眼下/t 正/d 成为/v 电商/nz 战场/n 拼杀/v 的/ude1 一块/s 新/a “/w 蓝海/ntc ”/w 。/w 而/cc 福州/ns 本土/n 的/ude1 一些/mq “/w 个体户/nnd ”/w 也/d 陆续/d 通过/p 微信/nz 、/w 淘宝/n 等/udeng 工具/n 介入/v 生鲜/a 领域/n ，/w 有的/rz 已经/d 积累/v 起/vf 了/ule [数百/m 位/q]/mq 稳定/an 订户/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [永辉/nz 超市/nis]/nt 此前/t 曾/d 在/p 其/rz 官网/n 推出/v 美食/n 生鲜/a 馆/ng “/w 半边天/n ”/w ，/w 布局/n 生鲜/a 电商/nz 。/w 永辉/nz 相关/vn 负责人/nnt 曾/d 表示/v ，/w 福州/ns [三/m 环/n]/mq 以内/f ，/w 会员/nnt 可以/v 通过/p 电话/n 进行/vn 预订/v 和/cc 配送/vn 。/w 此番/nz 推出/v 的/ude1 永辉/nz 微/ag 店/n ，/w 生鲜/a 也/d 占/v 了/ule 较大/d 比重/n 。/w 
相比之下/vl ，/w 由/p [顺丰/nz 速/ag 运/v]/nz 打造/v 的/ude1 顺风/vn 优选/v ，/w 虽然/c 品类/n 更/d 全/a ，/w 但/c 生鲜/a 配送/v 城市/n ，/w 福州/ns 并不/d 在/p 其中/rz 。/w 互联网/n 新贵/nz 苏宁云/nr 商/vg 日前/t 也/d 上/f 线/n 智利/nsf 生鲜/a 频道/n ，/w 生鲜/a 可/v 配送/vn 至/p 福州/ns 。/w 
在/p 各/rz 大佬/n 将/d 触角/n 伸至/nz 全国/n 时/ng ，/w 一些/mq 福州/ns 本土/n 的/ude1 “/w 小虾米/nz ”/w 也/d 正/d [找到/v 自己/rr]/nz 的/ude1 立足之地/n 。/w 涉足/v 生鲜/a 电商/nz 一年/mq 多/a 的/ude1 孙毅/nr 认为/v ，/w 受/v 仓储/vn 、/w 冷链/nz 、/w 物流/n 等/udeng 限制/vn ，/w 电商/nz 大佬/n 们/k 并/cc 不是/c 无所不能/vl 。/w “/w 他们/rr 手/n 伸/v 不到/v 的/ude1 地方/n ，/w 就是/v 我们/rr 的/ude1 机会/n 。/w ”/w 这位/r 福州/ns 的/ude1 [80/m 后/f]/mq 自己/rr 注册/vn 了/ule 微信/nz 公/ng 号/q ，/w 目前/t 已/d 为/p 约/d [500/m 个/q]/mq 家庭/n 提供/v 生鲜/a 快递/v 服务/vn 。/w 
事实上/bl ，/w 瞄/v 上/f 这块/r “/w 蛋糕/nf ”/w 的/ude1 并不/d 在/p 少数/m ，/w 福州/ns 一些/mq IT/x 企业/n 的/ude1 员工/n 也/d 准备/v 介入/vn 这/rzv 一/m 领域/n ，/w 甚至/d 有人/r 专门/d 辞职/vi ，/w 把/pba 生鲜/a 电商/nz 当/p 主业/n 来/vf 做/v 。/w 
