近期/t “/w 飞天/n 视/vg 后/f ”/w 殷桃/nr 拍摄/v 《/w [时尚/n 芭/ng 莎/ng]/nz 》/w 27/m [周年/q 纪念/v]/nz 刊/vg ，/w 首次/m 尝试/v 平面/n 电影/n ，/w 片中/s 殷桃/nr 和/cc 李晨/nr 携手/vd 演绎/v [另类/nz 爱情/n]/nz 《/w 故事/n 》/w ，/w 用/p 这种/r 别具一格/vl 的/ude1 方式/n 带领/v 读者/n 感受/v [安妮/nrf 宝贝/n]/nz 剧作/n 中/f 的/ude1 别样/a 爱情/n 。/w 
据悉/v ，/w 近期/t 殷桃/nr 正在/d 排练/v 由/p 田沁鑫/nr 导演/nnt 的/ude1 话剧/n 《/w [罗密欧/nrf 与/cc 朱丽叶/nrf]/nz 》/w ，/w 该/rz 话剧/n 将/d 于/p 2月28日/t 在/p [香港/ns 演艺/n 学院/nis]/nt 全球/n 首演/v ，/w 3月13/t 到/v 17日/t ，/w [19/m 到/v 22/m 日/b]/mq ，/w 将/d 亮相/vi [北京/ns 国/n 话剧/n 场/qv]/nt ，/w 2014年/t ，/w 该剧/r 计划/n 全国/n 巡演/v 至少/d [100/m 场/qv]/mq 。/w 
