[南京/ns 政协/nis]/nt PAD/x 议政/vi 被/pbei 指/v 乱花钱/nz 省/n [150/m 万/d 说/v]/mq 遭/v 质疑/vn 
今年/t [南京/ns 两会/n]/nt 期间/f ，/w 该市/r [501/m 位/q]/mq 政协/nis 委员/nnt 不是/c 人手/n 领到/v 一摞/v 厚厚的/z 纸质/n 材料/n ，/w 而是/c 一台/mq 电子/n 终端/n “/w 政协/nis PAD/x ”/w 。/w 此举/rzv 引发/v [社会/n 各界/rz]/nz 关注/v 及/cc 争议/vn 。/w 
一部/mq [7/m 寸/q]/mq PAD/x 、/w 一个/mq 档案袋/nz 和/cc 一本/mq 会议/n 须知/n ，/w 这/rzv 是/vshi 今年/t [南京/ns 市政协/n]/nto 委员/nnt 们/k 刷卡/vi “/w 签到/vi ”/w 后/f 拿到/v 的/ude1 全部/m 材料/n 。/w 现场/s [工作/vn 人员/n]/nnt 说/v ，/w 这部/r PAD/x 是/vshi 政协/nis 的/ude1 电子/n 会议/n 终端/n ，/w 专/a 为/p 政协/nis 委员/nnt 定制/n ，/w 市/n 两会/n 期间/f ，/w 会议/n 资料/n 将/d 通过/p PAD/x 进行/vn 推送/nz ，/w 不再/d 发放/v 纸质/n 材料/n 。/w 
一位/mq 刚刚/d 拿到/v PAD/x 的/ude1 委员/nnt 正在/d 低头/vi “/w 琢磨/v ”/w 用法/n ，/w 现场/s [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉他/nz ，/w 只要/c 输入/v 委员/nnt 证/n 号/q ，/w 就/d 可以/v 登录/vn 。/w 记者/nnt 看到/v ，/w 打开/v PAD/x ，/w “/w [南京/ns 政协/nis]/nt ”/w 的/ude1 应用/vn 控件/n 被/pbei 单独/d 置于/v 界面/n 最/d 醒目/a 的/ude1 左/f 中/f 位/q ，/w 下/f 一行/n ，/w 分别/d 列/v 有/vyou “/w 游戏/n ”/w “/w 社交/n ”/w “/w 影音/n ”/w “/w 阅读/v ”/w 等/udeng 应用/v 控件/n 。/w 点击/v “/w [南京/ns 政协/nis]/nt ”/w 应用/v 控件/n 便/d 可/v 进入/v “/w [南京/ns 市政协/n]/nto 信息/n 平台/n ”/w ，/w 平台/n 中/f 设有/v “/w [政协/nis 会议/n]/nz ”/w “/w 提案/n 建议/n ”/w “/w 社情民意/n ”/w “/w 委员/nnt 邮箱/n ”/w “/w 委员/nnt 沙龙/nis ”/w “/w 委员/nnt 相册/n ”/w “/w [南京/ns 市政协/n]/nto [门户/n 网站/n]/nz ”/w 等/udeng 板块/n 。/w 
一位/mq 负责/v 采购/vn 的/ude1 业内人士/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 政协/nis PAD/x 还/d 能/v 实现/vn 通话/vi 、/w 微博/n 、/w 微信/nz 等/udeng 社交/n 功能/n 。/w 据/p 新华社/nt 电/n 
