《/w [北国/ns 风光/n]/nz 》/w 画作/n 。/w 
对/p 退休/v 领导人/nnt 来说/uls ，/w 他们/rr 需要/v 有/vyou 自己/rr 的/ude1 [活动/vn 空间/n]/nz 来/vf 发挥/v 价值/n ，/w 去/vf 展现/v 他们/rr 的/ude1 “/w 真/a 性情/n ”/w ，/w [慈善/a 事业/n]/nz 便是/v 一个/mq 有效/a 渠道/n 。/w 
对/p 慈善/a 行业/n 来说/uls ，/w 退休/v 领导人/nnt 凭借/p 其/rz 不可/v 替代/vn 的/ude1 影响力/n 推动/v [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 发展/vn ，/w 从而/c 系统性/n 地/ude2 解决/v 慈善/a 发展/vn 的/ude1 核心/n 问题/n 。/w 
出任/v [慈善/a 机构/n]/nz 职务/n 
公众/n 最/d 常见/a 的/ude1 领导人/nnt 发挥/v 余热/n 的/ude1 方式/n 是/vshi 退休/v 后/f 出任/v [慈善/a 机构/n]/nz 的/ude1 名誉/n 职务/n ，/w 借助/v 自身/rr 此前/t 在/p 政坛/n 的/ude1 影响力/n 参与/v [慈善/a 事业/n]/nz 。/w 
最近/t 的/ude1 例子/n 是/vshi 国务院/nt 前/f 副总理/nnt 回良玉/nz ，/w 2013年4月19日/t 上午/t ，/w 由/p 王健林/nr 、/w 牛根生/nr 、/w 杨澜/nr 等/udeng 人/n 发起/v 成立/vn 的/ude1 [中国/ns 慈善/a 联合会/nis]/nt 在/p 人民大会堂/nz 成立/vi ，/w 民政部/nis 部长/nnt 李立国/nr 当选/v 为/p 会长/nnt ，/w 回良玉/nz 任/v 名誉/n 会长/nnt 。/w 
在/p [民间/n 组织/n]/nz 或者/c [社会/n 团体/n]/nz 中/f ，/w 退/v 下来/vf 的/ude1 [国家/n 领导人/nnt]/nnt 担任/v 负责人/nnt 并不/d 鲜见/v ：/w 国务院/nt 前总理/nz 朱镕基/nr 则/d 在/p [清华/j 经管/v 学院/nis]/nt 任/v 顾问/nnt 委员会/nis [名誉/n 主席/nnt]/nnt ；/w 全国人大常委会/nt 前/f [副/b 委员长/nnt]/nnt 李铁映/nr 是/vshi [中国/ns 延安/ns 精神/n 研究会/nis]/nt 会长/nnt ；/w 全国政协/nt 前/f 副主席/nnt 王刚/nr 如今/t 是/vshi [中国/ns 经济/n 社会/n 理事会/nis]/nt 主席/nnt 。/w 
只要/c 稍加/v 留意/vn ，/w 我国/n 国/n 字头/n 的/ude1 [慈善/a 组织/n]/nz 里/f 都/d 不难/d 发现/v 退休/vn 高官/nnt 的/ude1 身影/n 。/w 近些年/t 退休/v 领导人/nnt 组织/n 义演/vn 、/w 义卖/vn 活动/vn 也/d 开始/v 密集/a 增加/v ，/w 退休/v 领导人/nnt 参与/v [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 形式/n 亦/d 逐渐/d 丰富/a 。/w 
据/p 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w 中国/ns [16/m 家/q]/mq 基金会/nis 共/d 拥有/v 退休/vn 高级/a 官员/nnt 总计/v 达/v [72/m 人/n]/mq 。/w 平均/a 每家/r 基金会/nis 拥有/v 副部级/nz 以上/f 退休/v 高官/nnt [3/m ./w 6/m 人/n]/mq 。/w 
自己/rr 出/vf 钱/n 创办/v 基金会/nis 
2013年9月4日/t ，/w 朱镕基/nr [发起/v 设立/v]/nz 的/ude1 实事/n 助学/v 基金会/nis 项目/n 启动/v 暨/cc 签约/vi 仪式/n 在/p 湖南省/ns 吉首市/ns 举行/v 。/w 朱镕基/nr 将/d 此前/t 著/nz 书/n 所得/n [2000/m 万元/q]/mq 版税/n 悉数/d 捐出/v ，/w 成立/vi 了/ule 这个/rz 以/p 扶贫济困/vl 、/w 助学/vn 育人/v 为/p 宗旨/n 的/ude1 基金会/nis 。/w 
当时/t 有/vyou 评论/n 称/v ，/w 作为/p 前/f [国家/n 领导人/nnt]/nnt 参与/v [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 制度化/vn 尝试/v ，/w 实事/n 助学/v 基金会/nis 的/ude1 成立/vn 意味着/v 中国/ns 现代/ntc 慈善/a 将/d 进入/v 崭新/b 的/ude1 阶段/n 。/w 
而/cc 事实上/bl ，/w 朱镕基/nr 之前/f ，/w 已有/v 类似/a 的/ude1 行动/vn 。/w 
以前/f [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt ，/w [第八/m 届/q]/mq 、/w [第九/m 届/q]/mq 全国政协/nt 主席/nnt 李瑞环/nr 为/p 例/n ，/w 自/p 1996年/t 春/tg ，/w 他/rr 曾/d 连续/a 10年/t ，/w 先后/d 拿出/v 个人所得/n 的/ude1 稿费/n 和/cc 奖金/n [53/m ./w 8/m 万元/q]/mq ，/w 以/p “/w 一位/mq 老/a 共产党员/nnt ”/w 的/ude1 名义/n ，/w 资助/v 天津/ns [19/m 所/usuo]/mq 高校/n ，/w 来自/v 全国/n [31/m 个/q]/mq 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 的/ude1 [148/m 名/q]/mq 贫困/a 大学生/nnt 。/w 
2004年/t ，/w 对/p 天津/ns 怀抱/n 浓浓/z 乡情/n 的/ude1 李瑞环/nr 亲手/d 创办/v 了/ule 旨在/v 对/p 品学兼优/vl 的/ude1 特困/b 大学生/nnt 实施/v 助学/vn 的/ude1 桑梓/n 助学/v 基金会/nis ，/w 亲自/d 为/p 基金会/nis 募集/v 捐款/vn [700/m 万元/q]/mq ，/w 捐赠/v 自己/rr 的/ude1 稿费/n [110/m 万元/q]/mq 。/w 
2009年/t ，/w 由于/p 受/v 助/vn 学生/nnt 增多/v ，/w 基金会/nis 急需/v 更多/ad 的/ude1 财力/n 支持/v 。/w 为此/bl ，/w 李瑞环/nr 忍痛割爱/vl ，/w 将/d 自己/rr 珍藏/v 30年/t 的/ude1 吴冠中/nr 画作/n 《/w [北国/ns 风光/n]/nz 》/w 捐给/v 桑梓/n 助学/v 基金会/nis 。/w 
后/f 经/p 公开/ad 拍卖/vn ，/w 此/rzs 画作/n 拍/v 得/ude3 [2700/m 万元/q]/mq 高价/n ，/w 李瑞环/nr 以/p 个人/n 名义/n 将/d 此/rzs 笔/n 款项/n 全部/m 捐给/v 了/ule 桑梓/n 助学/v 基金会/nis 。/w 
至/p 2013年9月/t ，/w 李瑞环/nr 个人/n 已/d 累计/vd 捐款/vi [3526/m ./w 3/m 万元/q]/mq ，/w 另有/v [数十/m 张/q]/mq 陆续/d 捐出/v 的/ude1 [名家/n 书画/n]/nz 作品/n 。/w 
另外/c 一个/mq 例证/n 是/vshi ，/w 2006年/t ，/w 前/f [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 李岚清/nr 个人/n 捐赠/v 稿费/n 发起/v 成立/vn [复旦/nz 管理学/n 奖励/vn 基金会/nis]/nt ，/w 自己/rr 任/v 会长/nnt ；/w 这个/rz 基金会/nis 还有/v 两位/mq 退休/v [国家/n 领导人/nnt]/nnt ：/w 全国政协/nt 前/f 副主席/nnt 徐匡迪/nr 担任/v 理事长/nnt ，/w 全国人大常委会/nt 前/f [副/b 委员长/nnt]/nnt 成思危/nr 担任/v [副/b 理事长/nnt]/nnt 。/w 
据/p [复旦/nz 大学/nis]/ntu 一位/mq 老师/nnt 回忆/v ，/w 毕业/v 于/p [复旦/nz 大学/nis 管理/vn 学院/nis]/nt 的/ude1 李岚清/nr 一直/d 觉得/v “/w 能/v 挣钱/vn 的/ude1 管理/vn 学者/nnt 都/d 不是/c 做/v 学术/n 的/ude1 ，/w 做/v 学术/n 的/ude1 管理/vn 学者/nnt 都/d 很穷/nz ”/w 。/w 于是/cc ，/w 他/rr 自掏/v 稿费/n [200/m 万元/q]/mq ，/w 创立/v 了/ule [复旦/nz 管理学/n 奖励/vn 基金会/nis]/nt ，/w 鼓励/v 中国/ns 管理学/n 理论/n 创新/vi 。/w 
低调/n 做/v 慈善/a 
前/f [国家/n 领导人/nnt]/nnt 创办/v 基金会/nis 是/vshi 一种/mq [世界/n 潮流/n]/nz 。/w 在/p 英美/n 等/udeng 国/n ，/w 领导人/nnt 在/p 卸任/vi 之后/f 创立/v [慈善/a 组织/n]/nz 来/vf [专门/d 从事/vi]/nz 慈善/a 工作/vn ，/w 近年来/dl 已/d 成/v 常态/n ：/w 在/p 英国/ns ，/w 铁娘子/nz [撒切尔/nrf 夫人/n]/nz 成立/vi 了/ule 以/p 自己/rr 名字/n 命名/v 的/ude1 玛格丽特·撒切尔/nrf 基金会/nis ，/w 布莱尔/nrf 甚至/d 创办/v 了/ule 托尼·布莱尔/nrf 信仰/v 基金会/nis 等/udeng [三/m 家/q]/mq [慈善/a 机构/n]/nz 。/w 
在/p 美国/nsf ，/w 从/p 卡特/nrf 开始/v 的/ude1 历届/b 卸任/vi 总统/nnt 均/d 拥有/v 自己/rr 的/ude1 [慈善/a 机构/n]/nz ，/w 克林顿/ns 和/cc 小布什/nrf 甚至/d 联手/vd 成立/vi 了/ule 克林顿-布什/nrf 海地/nsf 基金/n 。/w 克林顿/ns 堪称/v 是/vshi 美国/nsf 总统/nnt 从事/vi 慈善/a 工作/vn 的/ude1 代表/nnt ：/w 他/rr 在/p 2001年/t 离开/v 白宫/ns 后/f 马上/d 成立/vi 了/ule [克林顿/ns 基金会/nis]/nz 。/w 到/v 2012年末/t ，/w 该/rz 基金会/nis 在/p 全球/n 范围内/nz 得到/v 的/ude1 捐赠/vn 承诺/vn 已/d 突破/v 了/ule [百/m 亿/m 美元/q]/mq 的/ude1 规模/n 。/w 
领导人/nnt 更/d 愿意/v 秉承/v “/w 低调/n 做/v 慈善/a ”/w 的/ude1 原则/n ，/w 不少/m 都/d 是/vshi “/w 默默/d 做事/vi ，/w 深藏/v 功/n 与/cc 名/q ”/w 。/w 
在/p 李瑞环/nr 创办/v 的/ude1 桑梓/n 基金会/nis 的/ude1 网站/n 上/f ，/w 提及/v 他/rr 的/ude1 篇幅/n 并不/d 多/a 。/w 网站/n 倒是/d 用/p 了/ule 很大/d 篇幅/n 去/vf 展示/v 受/v 桑梓/n 资助/v 最终/d 踏上/v 成功/a 道路/n 的/ude1 同学们/nz 的/ude1 [人生/n 感悟/v]/nz 。/w 
如今/t 不少/m 得到/v 过/uguo 桑梓/n 基金会/nis 捐助/v 的/ude1 学生/nnt 已经/d 彻底/ad 改写/v 了/ule 自己/rr 的/ude1 人生/n ，/w 他们/rr 有的/rz 进入/v [清华/j 北大/n]/nz 甚至/d 国外/s 著名/a 学府/n ，/w 有的/rz 在/p 各种/rz 国际/n 国内/s 比赛/vn 中/f 斩获/nz 奖项/n 。/w 
这位/r 同学/n 说/v ，/w 自己/rr 会/v 读/v 李瑞环/nr 的/ude1 《/w [学/v 哲学/n 用/p 哲学/n]/nz 》/w 一/m 书/n ，/w 里面/f 《/w 让/v 时光/n 给/p 我们/rr 留下/v 美好/a 的/ude1 回忆/vn 》/w [一/d 文/ng]/mq 他/rr 看/v 了/ule 不/d 下/f [三/m 遍/qv]/mq 。/w 李瑞环/nr 从小/d 求学/vi 到/v 做/v 木匠/nnd ，/w 最后/f 一步步/m 走上/v 领导/n 岗位/n 的/ude1 [传奇/n 人生/n]/nz 给/p 了/ule 他/rr 很大/d 触动/v ，/w 每当/p 读/v 到/v 李瑞环/nr 为了/p 买书/v 而/cc 忘记/v 买/v 油条/nf 从而/c 挨打/vi 受冻/v 的/ude1 故事/n ，/w 自己/rr 都会/n 感动/v 落泪/vi 。/w 
这位/r 同学/n 说/v ，/w 相对/d 物质/n ，/w “/w 桑梓/n ”/w 精神/n 则/d 更/d 深刻/a 地/ude2 影响/vn 了/ule 他/rr 。/w 
有/vyou 报道/v 称/vn ，/w 除/p 定期/d 听取/v 基金会/nis [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 [工作/vn 汇报/vn]/nz ，/w 李瑞环/nr 露面/vi 的/ude1 机会/n 并不/d 多/a ，/w 甚至/d 一些/mq 公益/n 颁奖/vn 礼/n 上/f ，/w 他/rr 都/d 是/vshi 请/v 基金会/nis 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt 代为/v 出席/v 。/w 
而/cc 在/p [复旦/nz 管理学/n 奖励/vn 基金会/nis]/nt 起/vf 名字/n 时/ng ，/w 有人/r 提议/v 叫/vi 李岚清/nr 基金会/nis ，/w 但/c 李岚清/nr 没有/v 同意/vn 。/w 
朱镕基/nr 的/ude1 实事/n 助学/v 基金会/nis 未能/v 以/p 他/rr 的/ude1 名字/n 命名/v 也/d 让/v 坊间/nz 感觉/n 遗憾/a 。/w 一种/mq 观点/n 是/vshi ，/w 在/p 2013年/t 一些/mq [慈善/a 机构/n]/nz 频频/d 爆出/v 丑闻/n 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 通过/p 领导人/nnt 的/ude1 形象/n 力/n 和/cc 公信力/nz 提振/nz 普通/a 百姓/n 对/p [慈善/a 事业/n]/nz 的/ude1 信心/n 也/d 不失为/v 一种/mq 方法/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 卢美慧/nr 
退休/v 政要/n 如何/ryv 做/v 慈善/a 
拍/v 字画/n 
李瑞环/nr 捐出/v 珍藏/vn 30年/t 名画/n 
捐/v 稿费/n 
邓小平/nr 百万/m 稿费/n 鼓励/v 青少年/n [科技/n 创新/vi]/nz 
退休/v 领导人/nnt 参与/v [慈善/a 活动/vn]/nz ，/w 最/d 常见/a 的/ude1 形式/n 便是/v 捐出/v 自己/rr 的/ude1 稿费/n 。/w 2004年/t ，/w 邓小平/nr 家属/n 按/p 邓小平/nr 遗愿/n 把/pba 他/rr 生前/t 的/ude1 [百/m 万元/q]/mq 稿酬/n 捐出/v ，/w 设立/v [中国/ns 青少年/n 科技/n 创新/vi 奖励/vn 基金/n]/nz 。/w 全国人大常委会/nt 前/f 委员长/nnt 李鹏/nr 也/d 曾/d 捐出/v 其/rz 出版/v 的/ude1 回忆录/n 的/ude1 稿费/n [30/m 万元/q]/mq 做/v 重庆/ns 抗旱/vn 之/uzhi 用/p 。/w 2005年9月/t ，/w 前/f [中共中央/nt 政治局/nis]/nto 常委/nnt 、/w 国务院/nt 副总理/nnt 李岚清/nr 将/d 个人/n 的/ude1 稿费/n 全部/m 捐出/v ，/w 发起/v 成立/vn 了/ule [复旦/nz 管理学/n 奖励/vn 基金会/nis]/nt 。/w 
出/vf 掌/n [慈善/a 组织/n]/nz 
[16/m 家/q]/mq 基金会/nis 拥有/v [72/m 名/q]/mq 退休/v 高官/nnt 
在/p 退休/v 一年/mq 后/f ，/w 全国人大/nto 前/f [副/b 委员长/nnt]/nnt 许嘉璐/nr 出面/vi 担任/v 了/ule [中华/nz 社会/n 救助/vn 基金会/nis]/nz 领导/n 职务/n 。/w 此前/t 他/rr 曾/d 在/p [中华/nz 慈善/a 总会/nis]/nt 担任/v 过/uguo 名誉/n 副会长/nnt 。/w 据/p 一项/mq 调查/vn 显示/v ，/w 中国/ns [16/m 家/q]/mq 基金会/nis 共/d 拥有/v 退休/vn 政要/n 总计/v 达/v [72/m 人/n]/mq 。/w 平均/a 每家/r 基金会/nis 拥有/v 副部级/nz 以上/f 领导/n [3/m ./w 6/m 人/n]/mq 。/w 
新京报/nz 制图/vn //w 陈冬/nr 
