最近/t [一段/mq 时间/n]/nz ，/w 民进党/nz 前/f 主席/nnt 谢长廷/nr 在/p 党内/s 多项/mq 重大/a 议题/n 上/f 频频/d 出/vf 招/v ，/w 先是/d 在/p “/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 公布/v 之后/f ，/w 主动/ad 召开/v 记者会/n 透露/v ，/w 民进党/nz 两岸/n 政策/n 满意度/n 只有/c 27%/m ；/w 继而/c 由/p 子弟兵/n 管碧玲/nr 抛出/v 党主席/nnt 、/w 2016/m “/w 总统/nnt ”/w 初选/v 及/cc 两岸/n 政策/n 辩论/vn 捆绑/v 进行/vn 的/ude1 “/w 三合一/vn ”/w 构想/vn ；/w 日前/t 又/d 接受/v 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 专访/vn 批/q 党中央/nt 把/pba 两岸/n 政策/n “/w 工具/n 化/v ”/w ，/w “/w 我/rr 真的/d 是/vshi 恨铁不成钢/nz ”/w 。/w 
谢长廷/nr 焦虑/an 心态/n 的/ude1 大爆发/nz ，/w 原因/n 有/vyou 二/m ：/w 
其/rz 一/m ，/w 民进党/nz [9/m 场/qv]/mq “/w 华山/ns 会议/n ”/w 开/v 下来/vf ，/w 原本/d 寄予/v 厚望/n 的/ude1 “/w 宪法/n 共识/n ”/w 没/d 能/v 引起/v 足够/vn 的/ude1 重视/vn ，/w 争夺/v 党内/s 两岸/n 政策/n 主导权/n 的/ude1 努力/ad 付诸东流/vl ，/w 对/p 谢长廷/nr 而言/uls 可谓/v 一次/mq 重挫/nz 。/w 
近年来/dl ，/w 谢长廷/nr 奔波/vi 两岸/n ，/w 卖力/a 推销/v “/w 宪法/n 共识/n ”/w 作为/p 民/ng 共/d 交流/v 基础/n ，/w 期盼/v 由此/d 搭建/v 自己/rr 的/ude1 政治/n 舞台/n 。/w 遗憾/a 的/ude1 是/vshi ，/w 谢长廷/nr 的/ude1 主张/v 始终/d 无法/v 成为/v 党内/s 主流/n ，/w 并/cc 招致/v “/w [基本/a 教义/n 派/v]/nz ”/w 的/ude1 全力/d 围剿/v ，/w 特别/d 是/vshi 蔡英文/nr 、/w 苏贞昌/nr [两/q 大/a]/mq “/w 天王/n ”/w ，/w 出于/v 自身/rr 的/ude1 政治/n 考虑/v ，/w 或/c 保持/v 距离/n ，/w 或/c 多方/d 钳制/v ，/w 以至于/c 在/p “/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 当中/f ，/w “/w 宪法/n 共识/n ”/w 被/pbei 全然/d 漠视/v ，/w 战略/n 价值/n 锐减/vi 。/w 如此一来/dl ，/w 谢长廷/nr 撬动/nz 党主席/nnt 大/a 位/q 的/ude1 最/d 有力/a 杠杆/n 已经/d 失去/v 效用/n ，/w 与/cc 蔡英文/nr “/w 分进合击/nz ”/w 、/w 争取/v 党主席/nnt 的/ude1 谈判/vn 筹码/n 越发/d 单薄/a 。/w 
其/rz 二/m ，/w 在/p 今年/t 的/ude1 “/w 七/m 合一/vi ”/w 选举/v 布局/n 中/f ，/w 党内/s 最大/gm 派系/n 新潮流/nz 扩张/vn 迅猛/a ，/w 几乎/d 可以/v 用/p 席卷/v 之/uzhi 势/ng 来/vf 形容/v 。/w 面对/v “/w 唯一/b 死敌/n ”/w 的/ude1 鲸吞/v 与/cc 蚕食/v ，/w 作为/p 党内/s 老二/n 的/ude1 谢/v 系/v 步步/q 后退/vi ，/w 全/a 无/v 还手/vi 之/uzhi 力/n ，/w 如果/c 不是/c 抓住/v 了/ule 柯文哲/nr 这样/rzv 一个/mq 凭空/d 崛起/v 的/ude1 战略/n 盟友/n ，/w 被/pbei 边缘化/v 的/ude1 [政治/n 危机/n]/nz 无法/v 避免/v 。/w 
可是/c ，/w 柯文哲/nr 毕竟/d 是/vshi 一张/mq 还/d 不能/v 兑现/vn 的/ude1 政治/n 支票/n ，/w 含金量/n 究竟/d 有/vyou 多少/ry 也/d 是/vshi 未知数/n ，/w 根本/a 无法/v 承载/vn 谢/v 系/v 的/ude1 生存/vn 与/cc 未来/t 。/w 如果/c 谢长廷/nr 不能/v 取得/v 党魁/nnt 宝座/n ，/w 经过/p “/w 七/m 合一/vi ”/w 选举/v 的/ude1 重新/d 洗牌/vn ，/w 以后/f 再想/v 竞逐/v 权力/n 核心/n 基本/a 无望/vi 。/w 
可/v 问题/n 是/vshi ，/w 在/p 这样/rzv 一场/mq 看上去/v 极为/d 标准/n 的/ude1 苏/b 蔡/nz 之争/v 中/f ，/w 谢长廷/nr 夹缝/n 中/f 的/ude1 [生存/vi 空间/n]/nz 到底/d 有/vyou 多/a 大/a ？/w 频频/d 射出/vf 的/ude1 利箭/nz ，/w 能否/v 射/vn 下/f 一颗/mq 太阳/n 并/cc 取而代之/vl ？/w 不管/c 答案/n 如何/ryv ，/w 谢长廷/nr 已经/d 到/v 了/ule 倾/vi 全力/d 出手/vi 的/ude1 [关键/n 时刻/n]/nz ！/w (/w [海峡/n 导报/n]/nz 王炜/nr )/w 
