[春节/t 期间/f]/nz ，/w 大米/nf [3/m ./w 09/m 万吨/q]/mq ，/w 小麦粉/nz [2/m ./w 05/m 万吨/q]/mq ，/w 食用油/n [1/m ./w 54/m 万吨/q]/mq 将/d [投入/v 市场/n]/nz 。/w 多家/mq 粮油/n 企业/n 则/d 向/p 晨报/n 记者/nnt 表示/v ，/w [节日/n 期间/f]/nz 粮油/n 价格/n 不会/v 上涨/vn 。/w 
春节/t 将/d 至/p ，/w 粮油/n [市场/n 供应/vn]/nz 如何/ryv ？/w 昨日/t ，/w 记者/nnt 从/p [厦门市/ns 粮食局/nis]/nto 获悉/v ，/w 厦门/ns 今年/t [春节/t 期间/f]/nz 粮油/n 供应/vn 充足/a 、/w 库存/n 充裕/a 。/w 
据悉/v ，/w 今年/t 厦门/ns [33/m 家/q]/mq 规模/n 以上/f [粮油/n 加工/vn]/nz 经营/v 企业/n ，/w 将/d 在/p [春节/t 期间/f]/nz 投放/v 粮油/n 产品/n 及/cc 复制品/n [6/m ./w 75/m 万吨/q]/mq ，/w 其中/rz 大米/nf [3/m ./w 09/m 万吨/q]/mq ，/w 小麦粉/nz [2/m ./w 05/m 万吨/q]/mq ，/w 食用油/n [1/m ./w 54/m 万吨/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 9.7%/m 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [厦门市/ns 粮食局/nis]/nto 近日/t 已/d 组织/n [专业/n 技术/n 人员/n]/nnt 对/p 全市/n 粮油/n 库存/n 数/n 质量/n 、/w 卫生/an 及/cc 储存/v 等/udeng [质量/n 安全/an]/nz 的/ude1 监督/vn 检查/vn ，/w 抽查/vn 检测/vn [18/m 家/q]/mq 骨干/n [粮油/n 加工/vn]/nz 企业/n 、/w 骨干/n 粮店/n [20/m 份/q]/mq 粮油/n 样品/n ，/w [质量/n 指标/n]/nz 合格率/n 95%/m ，/w [卫生/an 指标/n]/nz 合格率/n 达/v 100%/m 。/w 
“/w 自/p 2012年/t 下半年/t 粮油/n 价格/n 持续/vd 弱势/n 下跌/vi 至/p 最近/t 两个/mq 来/vf 月/n ，/w 部分/n 产区/n 的/ude1 粮价/n ，/w 已/d 开始/v [触底/nz 反弹/vi]/nz 并/cc 逐步/d 传导/vn 至/p 销区/nz 。/w ”/w [厦门市/ns 粮食局/nis]/nto 相关/vn 人士/n 说/v ，/w 总体/n 来说/uls ，/w 节前/f 粮油/n 价格/n 涨幅/n 并/cc 不大/d 。/w 
厦门/ns 金香穗/nr 米/q 业/ng 负责人/nnt 林/ng 先生/n 告诉/v 记者/nnt ，/w 最近/t 一个/mq 多/a 月/n ，/w 厦门市/ns 的/ude1 中低档/b 大米/nf 价格/n 出现/v 小幅/b 上涨/vi ，/w 每斤/nz 涨/vi 2分/t 至/p 1/m 毛钱/nz 不等/vi ，/w 但/c 整体/n 来说/uls ，/w 涨幅/n 并/cc 不大/d ，/w 另外/c ，/w 高档/b 米/q 价格/n 基本/a 没/d 涨/vi 。/w 
与此同时/c ，/w 金香穗/nr 米/q 业/ng 、/w 好/a 年/qt 东/f 米/q 业/ng 、/w 泉/ng 兴/v 米/q 业/ng 等/udeng 厦门/ns 多家/mq 骨干/n 粮/n 企/ng 负责人/nnt 昨日/t 均/d 向/p 记者/nnt 明确/a 表态/vi ，/w [春节/t 期间/f]/nz ，/w 他们/rr 公司/nis 出产/v 的/ude1 大米/nf 价格/n 不会/v 上涨/vn ，/w 希望/v 保持/vn 市民/n 的/ude1 “/w 米袋子/n ”/w 平稳/a 。/w （/w 记者/nnt 叶子申/nr 通讯员/nnt 李金团/nr ）/w 
