民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 近日/t 通过/p “/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w ，/w 将/d 以/p “/w 积极/ad 凝聚/v 台湾/ns 内部/f 的/ude1 共识/n ”/w 作为/p 两岸/n 对话/vn 基础/n 。/w 原本/d 力主/v 务实/vn 交流/vn 突破/v 民/ng 共/d 政治/n 障碍/n 的/ude1 “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w 提议/v 和/cc “/w 宪政/n 共识/n ”/w 主张/v ，/w 以及/cc 苏贞昌/nr 原来/d 支持/v 的/ude1 对/p 大陆/ns 刺激性/n 论述/vn ，/w 都/d 被/pbei 删除/v 或/c 无法/v 获得/v 通过/p ，/w 民进党/nz 现阶段/t 的/ude1 [大陆/ns 政策/n]/nz 至此/d 虚晃/nz 一招/mq 、/w [回到/v 原点/n]/nz 。/w 
其实/d ，/w 这样/rzv 的/ude1 结果/n 早就/d 如/v 外界/n 所料/nz 。/w “/w 流/v 于/p 清谈/v ”/w 、/w “/w 没有/v 中心思想/nz ”/w 、/w “/w 缺乏/v 具体/a 政策/n 思维/n ”/w 、/w “/w 人民/n 无/v 感/vg ”/w 的/ude1 民进党/nz [大陆/ns 政策/n]/nz 结论/n ，/w 等于/v 一事无成/vl ，/w 苏贞昌/nr 的/ude1 两岸/n 成绩单/n 最后/f 还是/c 让/v 人/n 看破/v 手脚/n ，/w 其/rz 党主席/nnt 连任/v 之/uzhi 路/n 几乎/d 已确定/nz 淘汰/v 出局/vn ，/w 民进党/nz “/w 双/q 太阳/n ”/w 的/ude1 领导权/n 之争/v 也/d 即将/d 落幕/vi 。/w 
重/a 披/v 战袍/n 再/d 战/v 党主席/nnt 的/ude1 蔡英文/nr ，/w 除了/p 必须/d 先/d 摆平/v 谢长廷/nr 竞选/v 党魁/nnt 的/ude1 企图/vn 外/f ，/w 更/d 需要/v [新潮流/nz 系/v]/nz 的/ude1 支持/vn 与/cc 奥援/nrf 。/w 一般/ad 预料/v ，/w 蔡英文/nr 当选/v 党主席/nnt 的/ude1 机会/n 相当/d 高/a ，/w 蔡英文/nr 重/a 掌/n 兵符/n 迎战/v 2014/m “/w 七/m 合一/vi ”/w 选举/v 及/cc 2016/m “/w 大选/vn ”/w 的/ude1 政治/n 态势/n 几/m 已/d 明朗/a 。/w 
因此/c ，/w 蔡英文/nr 主导/n 下/f 的/ude1 民进党/nz [大陆/ns 政策/n]/nz 该/rz 如何/ryv 处理/vn ，/w 大陆/ns 又/d 如何/ryv 面对/v 民进党/nz 新/a 领导/n 团队/n 下/f 的/ude1 民/ng 、/w 共/d 交流/vn ，/w 便/d 成为/v 重中之重/n 的/ude1 [政治/n 问题/n]/nz 。/w 
民进党/nz 在/p 不/d 冻结/v “/w 台独/n 党纲/n ”/w 、/w 不/d 正视/v “/w [九/b 二/m 共识/n]/nz ”/w 的/ude1 前提/n 下/f ，/w 如何/ryv 在/p 朝野/n 内/f 斗/v 的/ude1 政治/n 乱/d 局/n 中/f ，/w 将/d “/w 积极/ad 凝聚/v 台湾/ns 内部/f 的/ude1 共识/n ”/w 作为/p 两岸/n 对话/vn 的/ude1 政治/n 基础/n ？/w 对于/p 民进党/nz 提出/v 的/ude1 城市/n 与/cc 智库/nz 交流/v [政策/n 主张/v]/nz ，/w 大陆/ns 是否/v 可以/v 顺势/d 操作/vn 以/p 改变/v 民进党/nz 的/ude1 传统/n 保守/a 心态/n ？/w 这/rzv 是/vshi 民/ng 、/w 共/d 之间/f 必须/d 各自/rr 严肃/a 思考/vn 面对/v 的/ude1 政治/n 课题/n 。/w 
个人/n 认为/v ，/w 两岸/n 和平/n 发展/vn 的/ude1 大局/n 已/d 势不可挡/vl ，/w 大陆/ns 需要/v 理性/n 面对/v 民进党/nz 可能/v 重返/v 执政/vn 的/ude1 [政治/n 现实/n]/nz 与/cc [客观/a 环境/n]/nz ，/w 不能/v 让/v 民进党/nz 只能/v 往/p “/w 台独/n [基本/a 教义/n 派/v]/nz ”/w 再度/d 靠拢/v ，/w 丧失/v 了/ule 民/ng 、/w 共/d 正常/a 交流/vn 的/ude1 契机/n 与/cc 空间/n 。/w 同样/d ，/w 民进党/nz 也/d 应/v 积极/ad 改变/v “/w 反共/v 仇/n 中/f ”/w 的/ude1 敌对/a 心态/n ，/w 不仅/c 能够/v 对/p 陆/ng 配/v 、/w 陆生/nr 与/cc 陆客/nr 的/ude1 相关/vn 法令/n 与/cc 配套/v 政策/n 大幅/d 调整/vn 、/w 松绑/vi ，/w 更/d 要/v 正视/vn “/w 台独/n 党纲/n ”/w 、/w “/w [台湾/ns 前途/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w 及/cc “/w [正常/a 国家/n 决议/n 文/ng]/nz ”/w [相互/d 矛盾/an]/nz 的/ude1 政治/n 牵扯/v ，/w 理清/v 方向/n 凝聚/v 新/a 共识/n 以/p 形成/v 新的/a 决议/n 文/ng ，/w 来/vf 处理/v 民/ng 、/w 共/d 交流/vn 的/ude1 政治/n 障碍/n ，/w 以/p 利/n 民进党/nz 重返/v 执政/vn 。/w 
两岸/n 同/p 文同/nr 种/q 一家亲/nz ，/w 饱经/v 磨难/n ，/w 分/qt 分/qt 合合/nz ，/w 两岸/n 和平/n 发展/vn 的/ude1 新/a 契机/n 需要/v 大家/rr 共同/d 灌溉/vn 、/w [共同/d 努力/ad]/nz ，/w 民/ng 、/w 共/d 都/d 应/v [直面/v 现实/n]/nz ，/w 共同/d 营造/v 两岸/n 和平/n 发展/vn 的/ude1 历史/n 机遇/n 。/w 特约/b 撰述/nnt 人/n ：/w 陈淞山/nr (/w 陈水扁/nr 办公室/nis 前/f 主任/nnt )/w 
