人民网/nz 宁德/ns 1月16日/t 电/n （/w 修仰峰/nr ）/w 15日/t ，/w [福建/ns 宁德/ns 核电/n 有限公司/nis]/ntc （/w 以下/f 简称/v [宁德/ns 核电/n 公司/nis]/nt ）/w 在/p [宁德/ns 核电/n 基地/nis]/nt 召开/v 2013/m 年度/n 生产/vn 建设/v [情况/n 通报/v]/nz 会/v 。/w [宁德/ns 核电/n 公司/nis]/nt 总经理/nnt 李一农/nr 介绍/v 说/v ，/w 作为/p [海/n 西/f 经济区/n]/nz 首/q 座/q 投入/v 商/vg 运/v 的/ude1 [宁德/ns 核电站/nis]/nt 2013年/t 完成/v 投资/vn [75/m 亿元/q]/mq ，/w 项目/n 累计/vd 完成/v 投资额/n [472/m 亿元/q]/mq ，/w 2013年/t 实现/v 纳税/vn [1/m ./w 88/m 亿元/q]/mq 。/w [宁德/ns 核电站/nis]/nt [1/m 号/q]/mq 机组/n 2013年/t [上网/v 电量/n]/nz [69/m ./w 48/m 亿度/nz]/mq ，/w [6/m 项/q]/mq 运营/vn 指标/n 达到/v [世界/n 先进/a 水平/n]/nz 。/w 近期/t ，/w [国家/n 能源局/nis]/nto 已/d 出具/v 同意/vn 宁德/ns 核电/n 二期/b 开展/v 厂址/n 保护/vn 和/cc 相关/vn 论证/vn 工作/vn 的/ude1 批复/vn 意见/n ，/w [2/m 号/q]/mq 机组/n 将/d 于/p 2014年/t 上半年/t 投入/v 商/vg 运/v 。/w 
通报/v 会上/n ，/w 李一农/nr 总经理/nnt 、/w 黄小桁/nr [副/b 总经理/nnt]/nnt 还/d 就/d 公众/n 关心/v 的/ude1 核电/n 安全/an 、/w 辐射防护/gp 、/w [生态/n 文明/n]/nz 、/w 经济效益/n 等/udeng [热点/n 问题/n]/nz 作/v 了/ule 通报/v ，/w 引发/v 与/cc 会/v 各/rz 媒体/n 关注/v 。/w 
[宁德/ns 核电站/nis]/nt 为/p [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 带来/v 生机/n 
李一农/nr 总经理/nnt 介绍/v 称/vn ，/w 近年/t 我国/n 众多/a 大中城市/n 深受/v [雾霾/nz 天气/n]/nz 困扰/v ，/w PM2/x ./w 5/m 严重/a 威胁/v 民众/n 健康/a 。/w 在/p 这样/rzv 的/ude1 背景/n 下/f ，/w [宁德/ns 核电站/nis]/nt 为/p 我国/n [生态/n 文明/n]/nz 建设/vn 带来/v 生机/n 。/w 据/p 测算/v ，/w [宁德/ns 核电站/nis]/nt 一期/b 全部/m 建成/v 后/f ，/w 预计/v 年发电量/n 约/d [300/m 亿度/nz]/mq ，/w 与/cc 同等/b 规模/n 的/ude1 燃煤/vn 电站/nis 相比/vi ，/w 相当于/v 减少/vn 标煤/nz 消耗/v 约/d [980/m 万吨/q]/mq ，/w 减少/v 二氧化碳/n 排放/vn 约/d [2400/m 万吨/q]/mq ，/w 减少/v 二氧化硫/n 排放/vn 约/d [23/m 万吨/q]/mq ，/w 减少/v 碳/n 氧化物/n 排放/vn 约/d [15/m 万吨/q]/mq ，/w 相当于/v 造林/vn [6/m ./w 7/m 万/d 公顷/q]/mq 。/w 
李总/nr 形象/n 地/ude2 说/v ，/w 如果/c 这些/rz 煤炭/n 用/p 火车/n 运输/vn ，/w 按照/p [一/d 节/q]/mq 火车皮/n 装载/v [50/m 吨/q]/mq 、/w 一辆/mq 火车/n [50/m 节/q]/mq 车皮/n 计算/v ，/w 一辆/mq [365/m 天/qt]/mq 不/d 停止/v 运输/vn ，/w 每天/r 要/v 有/vyou [11/m 辆/q]/mq 火车/n 运煤/nz 才能/n 保证/v 供电/vn 。/w 全国/n 游客/n 熟知/v 的/ude1 太姥山/nz [国家/n 地质/n 公园/n]/nz 面积/n 约/d [1/m 万/d 公顷/q]/mq ，/w 这/rzv 意味着/v 建/v 一个/mq [宁德/ns 核电站/nis]/nt 的/ude1 生态效益/gg 相当于/v 再造/vn 近/a [7/m 个/q]/mq 太姥山/nz [国家/n 公园/n]/nz 。/w 
坚持/v [信息/n 公开/ad]/nz 透明/a 主动/ad 与/cc 公众/n 沟通/v 
通报/v 会上/n ，/w [宁德/ns 核电/n 公司/nis]/nt 还有/v 一个/mq 亮点/n 引发/v 与/cc 会/v 媒体/n 的/ude1 瞩目/vn ，/w 就是/v 该/rz 公司/nis 在/p 开展/v 核/n 与/cc 辐射/vn 安全/an [信息/n 公开/ad]/nz 工作/vn 方面/n ，/w 坚持/v 公开/ad 透明/a ，/w 通过/p 定期/d 沟通/v 、/w 主动/ad 披露/v 、/w 交流/vn 互动/vn 等/udeng 形式/n ，/w 及时/ad 向/p 社会/n 通报/v 机组/n 运行/vn 情况/n ，/w 保障/v 公众/n 对/p 核/n 与/cc 辐射/vn 安全/an 信息/n 的/ude1 知情权/nz 。/w 据介绍/nz ，/w 公众/n 可/v 通过/p [宁德/ns 核电/n 公司/nis]/nt 网页/n “/w 核/n 与/cc 辐射/vn 安全/an [信息/n 公开/ad]/nz ”/w 专栏/n ，/w 随时/d 查阅/v [宁德/ns 核电/n 基地/nis]/nt 的/ude1 运行/vn 、/w 安全/an 状态/n 及/cc [环境/n 监测/vn]/nz 数据/n 等/udeng [安全/an 管理/vn]/nz 信息/n 。/w 2013年/t ，/w 该/rz 公司/nis 举办/v 公众/n 开放/v 日/b 、/w 和/cc 茶文化/n 节/q 、/w 微/ag 旅游/vn 、/w [科普/b 读物/n]/nz 进/vf 校园/n 等/udeng 系列/n 活动/vn ，/w 主动/ad 与/cc 公众/n 增进/v 沟通/vn 互动/vn ，/w 获得/v [社会/n 各界/rz]/nz 的/ude1 积极/ad 评价/vn 。/w 
在/p 14日/t 的/ude1 媒体/n 交流/v 会上/n ，/w 人民网/nz 等/udeng 媒体/n 与/cc [宁德/ns 核电/n 公司/nis]/nt 相关/vn 领导/n 就/d 核电/n 科普/b 如何/ryv 进一步/d [通俗/a 易懂/a]/nz 、/w 如何/ryv 加强/v 网络/n [舆情/n 监测/vn]/nz 分析/vn 、/w 如何/ryv 利用/v 微博/n 微信/nz 与/cc 网友/n 密切/ad 互动/vn 等/udeng 话题/n ，/w 展开/v 热烈/a 探讨/v 。/w 
