春节/t 已/d 成为/v 继/vg 国庆/n 黄金周/nr 之后/f 又/d 一大/n [旅游/vn 旺季/n]/nz ，/w 距离/n 马/n 年/qt 春节/t 还有/v 10多天/m ，/w 但/c 春节/t 旅游/vn 抢/v 订/v 高峰/n 已/d 出现/v ，/w 有/vyou 网站/n 统计/vn ，/w 年初二/t 的/ude1 出行/vn 人数/n 最多/ad 。/w 由于/p 春节/t [旅游/vn 产品/n]/nz 几乎/d 一日/t 一价/nz ，/w 市民/n 如/v 错峰/nz 出游/v 可以/v 玩/v 得/ude3 便宜/a 又/d 舒适/a 。/w 
根据/p [携程/nz 旅行网/nz]/nz 近日/t 发布/v 《/w 春节/t 旅游/vn 预订/v 指南/n 》/w ，/w [今年/t 春节/t]/nz 出行/vi 人数/n 最多/ad 的/ude1 是/vshi 2月1日/t 。/w 而/cc 记者/nnt 了解到/v ，/w 春节/t 旅游/vn 价格/n 在/p 1月28日/t 开始/v 上涨/vn ，/w 年初一/t 、/w 初二/n 达到/v 价格/n 最高/a 位/q ，/w 初三/n 之后/f 开始/v 显著/ad 下跌/vi ，/w 初六/t 以后/f 基本/a 回到/v 正常/a 价位/n 。/w 
“/w 春节/t 出行/vi ，/w 即使/c 前后/f 只/d 相差/v 几天/mq ，/w 但/c 价格/n 差距/n 也/d 非常/d 大/a ，/w （/w 错峰/nz 出游/v ）/w 有可能/nz 省/n 下/f [数千/m 元/q]/mq 。/w ”/w 来自/v 携程网/nz 的/ude1 消息/n 说/v ，/w 比如/v “/w 昆明/ns +/w 大理/ns +/w 丽江/ns 6日/t 团队/n 游/v ”/w 1月29日/t 出行/vi 只需/v [3570/m 元/q]/mq ，/w 1月31日/t 则/d 涨到/v [4600/m 元/q]/mq ，/w 如果/c 在/p 节前/f 两天/mq 出行/vi 能/v 省/n [1030/m 元/q]/mq ；/w 再/d 以/p “/w 鼓浪屿/ns +/w 厦门/ns 4日/t 自由行/nz ”/w 为/p 例/n ，/w 从/p 上海/ns 出发/vi ，/w 1月30日/t 出行/vi 只需/v [1530/m 元/q]/mq ，/w 2月1日/t 则/d 涨到/v [2140/m 元/q]/mq ，/w 如果/c 节前/f 两天/mq 出行/vi 能/v 省/n [610/m 元/q]/mq 。/w 
