据/p 韩联社/nr 报道/v ，/w [韩国/nsf 国会/nis]/nt [国防/n 委员会/nis]/nt 委员长/nnt 刘承旼/nr 15日/t 在/p 国会/nis 召开/v 主题/n 为/p “/w 如何/ryv 防御/v 朝鲜/nsf 核导弹/n ”/w 的/ude1 研讨会/n 。/w [韩/b 南/b 大学/nis]/ntu 教授/nnt 崔凤完/nr (/w 音/n )/w 在/p 会上/n 称/v ，/w 若/c 朝鲜/nsf 在/p 舞/v 水/n 端/v 里/f 发射场/n 向/p 南/b 发射/v 搭载/vn 核武器/n 的/ude1 弹道导弹/n ，/w 到达/v 首尔/ns 仅/d 耗时/vi 11分15秒/t (/w 大气层/n 内/f [飞行/vn 时间/n]/nz 仅/d 为/p 124秒/t )/w 。/w 
崔凤完/nr 指出/v ，/w 这/rzv 意味着/v 朝鲜/nsf 向/p 首尔/ns 发射/v 导弹/n 时/ng ，/w 韩方/nr 可以/v 进行/vn 拦截/v 的/ude1 时间/n 十分/d 有限/a 。/w 目前/t 韩国/nsf 军方/n 使用/v 的/ude1 “/w 杀伤/v 链/ng ”/w (/w KillChain/x )/w 系统/n 很难/d [从/p 技术/n 上/f]/nz 完全/ad 消除/v 朝鲜/nsf 核导弹/n 威胁/vn ，/w 韩方/nr 需/v 构建/vn 覆盖/v 所有/b 高度/d 的/ude1 拦截/vn 系统/n 。/w 
