利苑/nz （/w 漳州/ns ）/w [农业/n 有限公司/nis]/nt 工人/nnt 正在/d 该/rz 基地/nis 椒/ng 类/q 片/q 区/n 采摘/v 辣椒/nf 、/w 甜椒/n ，/w 这里/rzs 平均/a 每天/r 可以/v 采摘/vn [1/m 万/d 公斤/q]/mq 辣椒/nf 和/cc 甜椒/n 。/w 
1月14日/t ，/w 在/p 利苑/nz （/w 漳州/ns ）/w [农业/n 有限公司/nis]/nt 漳浦县/ns 石榴镇/ns [大棚/n 蔬菜/n]/nz 基地/nis ，/w 工人们/nz 正在/d [田间/s 地/ude2 头/n]/nz 准备/v 着/uzhe ，/w 并/cc 查看/v 第二天/mq 就要/d 上市/vn 的/ude1 无土栽培/n 果蔬/nz 。/w 据悉/v ，/w 去年/t 来/vf ，/w 该/rz 公司/nis 打造/v 冬/tg 种/q 生产/vn “/w 升级版/nz ”/w ，/w 实现/v 无土栽培/n 超过/v 千亩/q ，/w 现在/t 已经/d 进入/v 采收/vn 季节/n 。/w 
在/p 种植/v 西红柿/nf 的/ude1 大棚/n 里/f ，/w 据/p 负责人/nnt 介绍/v ，/w 这些/rz 基质/gg 都/d 是/vshi 用/p 从/p 海南/ns 运/v 来/vf 的/ude1 椰子壳/nz 制成/v ，/w 无土栽培/n 可/v 根据/p 植物/n 营养/n 吸收/v 规律/n 供应/v 所需/nz 养分/n 和/cc 水分/n ，/w 今后/t 只需/v 用/p 电脑/n 控制/vn ，/w 就/d 能/v 实现/vn 喷水/v 和/cc 施肥/vi 自动化/vn 。/w 这/rzv 一系列/b 高科技/n 农业/n 设施/n 的/ude1 应用/vn ，/w 让/v 农作物/n 生长/v 所需/nz 的/ude1 水/n 、/w 肥/n 只/d 需要/v 传统/n 种植/v 量/n 的/ude1 五分之一/m ，/w 产量/n 却/d 达到/v 传统/n 种植/v 方式/n 的/ude1 [三/m 到/v 四/m 倍/q]/mq 。/w 同时/c ，/w 可/v [循环/vn 利用/v]/nz 的/ude1 基质/gg 也/d 解决/v 了/ule 土壤肥力/gb 下降/vi 、/w 病虫害/n 传播/vn 的/ude1 问题/n ，/w 真正/d 实现/v 蔬菜/n 种植/vn 无害化/vn 管理/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 利苑/nz （/w 漳州/ns ）/w [农业/n 有限公司/nis]/nt 在/p 漳浦/ns 已有/v [4000/m 亩/q]/mq 的/ude1 果蔬/nz 基地/nis 。/w 今年/t 继续/v 投入/vn 巨资/n 建设/v 无土栽培/n 基地/nis ，/w 运用/v “/w 工厂化/vn ”/w 模式/n 实现/v 蔬菜/n “/w 批量/d 产/v ”/w 。/w 该/rz 公司/nis 是/vshi 中国/ns 最大/gm 的/ude1 温室/n 蔬菜/n 生产/v 企业/n 之一/rz ，/w 它/rr 向/p 我国/n 内陆/s 及/cc 香港/ns 的/ude1 批发商/nnd 、/w 机构/n 客户/n 及/cc 连锁/vn 食品/n 零售商/nnd 提供/v 上/f 百种/q 蔬菜/n 。/w 目前/t ，/w 该/rz 公司/nis 正在/d 漳浦县/ns 石榴/nf 镇长/nnt 兴/v 、/w 象牙/n 两个/mq 村/n 继续/v 扩大/vn 基地/nis 生产/v 规模/n ，/w 计划/n 两年/mq 内/f 种植/v 面积/n 达/v [2000/m 亩/q]/mq 以上/f 。/w （/w 张/q 文艺/n 蓝/a 智伟文/nr //w 图/n ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
