◆/w 救援/vn 现场/s 
1月14日14时55分/t 许/v ，/w 漳州/ns 东山县/ns 陈城镇/nz 宫前村/ns 宫/ng 前/f 码头/n ，/w 有/vyou [一/d 艘/q]/mq 渔船/n 突然/ad 起火/vi 燃烧/v ，/w 险些/d 烧/vi 到/v 旁边/f 的/ude1 [数十/m 条/q]/mq 渔船/n 。/w 
救援/v 人员/n 赶到/v 现场/s 后/f ，/w 发现/v 起火/vn 部位/n 是/vshi 渔船/n 的/ude1 厨房/n ，/w 随即/d 进行/vn 扑救/vn ，/w 半个/mq 小时/n 后/f 将/d 火/n 扑灭/v 。/w 据/p 船主/n 介绍/v ，/w 事发/vi 时/ng 渔船/n 的/ude1 厨房/n 内/f ，/w 正/d 用/p 液化气/n 烧开水/nz ，/w 走/v 的/ude1 时候/n 忘了/v 关/n ，/w 引发/v 了/ule 火灾/n 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 通讯员/nnt 邱清津/nr 陈立建/nr 记者/nnt 卢婷雯/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
