连江县/ns [小/a 沧/ng 畲族/n 乡/n]/ns [水源/n 保护区/n]/nz ，/w 美丽/a 的/ude1 畲山湖/nz 。/w 2013年/t ，/w 福州/ns 继续/v 深化/vn 饮用/v [水源/n 保护/vn]/nz ，/w 完成/v 了/ule [3/m 个/q]/mq 乡镇/n 饮用/v [水源/n 保护区/n]/nz 划定/v 
繁忙/a 有序/a 的/ude1 鳗鲡/n 生产/vn 。/w 福州/ns 为/p “/w 中国/ns 鳗鲡/n 之/uzhi 都/d ”/w ，/w 鳗鲡/n 养殖/v 产量/n 约/d 占/v 全国/n 的/ude1 四分之一/m 。/w 
2013年/t ，/w 福州/ns 内河/n [整治/vn 工程/n]/nz 荣获/v [中国/ns 人居/n 环境/n 范例/n 奖/n]/nz ，/w 城市/n 面貌/n 发生/v 较大/d 改观/vi ，/w 并/cc 荣膺/v “/w 绿色/n 城市/n ”/w 称号/n 。/w 同时/c ，/w 福州/ns 还/d 不断/d 加大/v 强/a 农惠农/nr 富农/nnd 政策/n 力度/n ，/w 推动/v [公共/b 财政/n]/nz 投入/v 向农村/ns 倾斜/vi ，/w 统筹/vd 推进/vi 城乡/n 一体/n 发展/vn 。/w 
不断/d 改善/v 城市/n 面貌/n 。/w 围绕/v 建设/vn 绿城/ns 、/w 花城/ns 、/w 水城/n 目标/n ，/w 2013年/t ，/w 福州/ns 深入/ad 开展/v 环境/n 综合/vn 整治/vn ，/w [城市/n 环境/n]/nz 面貌/n 得到/v 有效/a 改观/vi ，/w 城市/n [空气/n 质量/n]/nz [综合/vn 指数/n]/nz 位居/v 全国/n 大中城市/n 前列/n ，/w 荣膺/v “/w 绿色/n 城市/n ”/w 称号/n ;/w 闽江/ns 经/p 光明港/ns 至/p [八一/t 水库/n]/nz 步行/vi 道/qv 全线/n 贯通/vi ，/w 新增/v [城市/n 绿地/n]/nz [567/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 建成/v [50/m ./w 5/m 公里/q]/mq 城市/n 绿道/nz 与/cc 慢行/v 系统/n ，/w 人均/a [公园/n 绿地/n]/nz 达/v [12/m ./w 8/m 平方米/q]/mq ;/w 综合治理/vl 光明港/ns 、/w 大庆/ns 河/n 鼓楼/ns 段/q 等/udeng [23/m 条/q]/mq 内河/n ，/w 内河/n [整治/vn 工程/n]/nz 荣获/v [中国/ns 人居/n 环境/n 范例/n 奖/n]/nz 。/w 
