据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns 交通/n 主干道/n 计程/nz 于/p 元旦/t 实施/v ，/w 当天/t 台湾/ns 远/a 通电/vi 收/v 的/ude1 eTag/x 系统/n (/w 高速/b 计程/nz 收费/vn 系统/n )/w 就/d 当/p 机/ng ，/w 远/a 通/v 宣称/v ETCApp/x 疑似/nz 遭/v [黑客/n 攻击/vn]/nz 。/w 但/c 目前/t 传出/v ，/w 其实/d 并非/v [黑客/n 攻击/vn]/nz ，/w 而是/c 系统设计/gi 不周/a 所致/nz 。/w 远/a 通/v 15日/t 对/p App/x [软件/n 开发/vn]/nz 不周/a 致歉/vi ，/w 台/q 当局/n “/w 交通部长/nnt ”/w 叶匡时/nr 表示/v ，/w 远/a 通/v 服务质量/gi 非常/d 差/a ，/w “/w 交通部/nt ”/w 将/d 以/p 最严厉/nz 的/ude1 手段/n 监督/vn 远/a 通/v 。/w 
大量/m 联机/vi 不堪/v 负荷/n 
担任/v 台/q 当局/n “/w 行政院/nis ”/w 资/ng 安/ag 会/v 报/n 召集人/nnt 的/ude1 政务/n 委员/nnt 张善政/nr 说/v ，/w 经/p “/w 行政院/nis ”/w 资/ng [安/ag 办公室/nis]/nt 调查/vn ，/w 当/p 机/ng 事件/n “/w 纯属/v 远/a 通/v App/x 程序设计/gi 缺陷/n ，/w 并非/v [黑客/n 攻击/vn]/nz ”/w 。/w 
张善政/nr 表示/v ，/w “/w 行政院/nis ”/w 资/ng [安/ag 办公室/nis]/nt 针对/p 远/a 通/v 的/ude1 报案/vn 信息/n 追查/v ，/w 发现/v 远/a 通/v 所/usuo 称/v [3/m ./w 5/m 小时/n]/mq 被/pbei 攻击/vn [82/m 亿/m 次/qv]/mq 的/ude1 数据/n 不/d 正确/a ，/w 应/v 是/vshi 瞬间/n [1/m 秒钟/qt]/mq 收到/v [60/m 万/d 次/qv]/mq 的/ude1 连网/gi 需求/n ，/w 导致/v App/x 系统/n 负荷/n 不/d 了/ule ，/w 但/c 并非/v 持续/vn [3/m ./w 5/m 小时/n]/mq 。/w 
远/a 通/v 道歉/vn 承诺/vn 改善/v 
远/a 通/v 指出/v ，/w 在/p 配合/v 调查/vn 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 天/qt 当局/n “/w 刑事/b 局/n ”/w 曾经/d 提醒/v 此/rzs 事件/n 可能/v 是/vshi App/x 程序设计/gi 问题/n 。/w 远/a 通/v 与/cc App/x 厂商/nnd 共同/d 进行/vn 保全/v 工作/vn 与/cc 还原/vi 事实/n ，/w 已/d 向/p “/w 高/a 公/ng 局/n ”/w 报告/n ，/w 同步/vd 要求/n App/x 厂商/nnd 配合/v “/w 刑事/b 局/n ”/w 调查/vn ，/w 提供/v 程序/n 原始/a 码/v 供/vi “/w 刑事/b 局/n ”/w 专家/nnt 判断/v ，/w 以/p 厘清/nz [事实/n 真相/n]/nz 。/w 
对/p App/x [软件/n 开发/vn]/nz 监督/vn 不周/a 造成/v 社会/n 困扰/v ，/w 远/a 通向/v 大众/ntc 致歉/vi ，/w 并/cc 承诺/vn 强化/v App/x 质量/n 。/w 对/p 计程/nz 收费/vn 上/f 路/n 以来/f 的/ude1 各项/r 疏失/n 。/w 远/a 通/v 总经理/nnt 张永昌/nr 为/p 表达/v 歉意/n 与/cc 负责/v ，/w 决定/v 在/p “/w 交通部/nt ”/w 确认/v 计程/nz 收费/vn 完善/v 前/f ，/w 不/d 支薪/nz 。/w 
[交通/n 部门/n]/nz 负责人/nnt 呼吁/v 以/p 客为尊/nz 
[远东/ns 集团/nis]/nt 董事长/nnt 徐旭东/nr 针对/p eTag/x 退租/nz 潮/n 说/v 出/vf “/w 喜欢/vi 退/v 就/d 退/v ”/w 。/w 叶匡时/nr 表示/v ，/w 徐旭东/nr 的/ude1 说话/vn 态度/n 非常/d 不/d 应该/v ，/w “/w 完全/ad 没有/v 以/p 客为尊/nz 的/ude1 概念/n ，/w 让/v 人/n 难以/d 接受/v ”/w 。/w 叶匡时/nr 首/q 度/qv 公开/ad 呼吁/v 徐旭东/nr 深切/a 反省/v ，/w 向/p 社会/n 大众/ntc 道歉/vi 。/w 
至于/p 远/a 通/v 为何/ryv [第一/m 时间/n]/nz 提供/v 不/d 正确/a 的/ude1 信息/n ，/w 张善政/nr 说/v ，/w 他/rr 不愿/nz 深究/v 远/a 通/v 的/ude1 动机/n ，/w 也/d 不会/v 做出/v [道德/n 判断/v]/nz 。/w 张善政/nr 说/v ，/w “/w 我/rr 不会/v 去/vf 质疑/vn 他/rr 的/ude1 出发点/n 是/vshi 恶意/n 还是/c 善意/n 。/w ”/w 
张善政/nr 强调/v ，/w “/w 交通部/nt ”/w 应/v 持续/vn 督导/vn 远/a 通/v 公司/nis ，/w 改善/v 系统/n 运作/vn eTag/x 系统/n 必须/d 列入/v 当局/n 重要/a 资/ng 安/ag 系统/n 管理/v 范围/n ，/w 日/b 后/f 若/c 再/d 发生/v 状况/n ，/w 必须/d 依照/p 当局/n 资/ng 安/ag 通报/v 流程/n 回报/vn 。/w 
