[中国/ns 军方/n]/nz 已完成/v [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 试验/vn ？/w 日前/t ，/w 美国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz 这/rzv 一/m 消息/n ，/w 称/v 这种/r 导弹/n 将/d 被/pbei 用于/v 突防/v 美国/nsf 的/ude1 [导弹/n 防御/vn 系统/n]/nz 。/w 对此/d ，/w [中国/ns 国防部/nt]/nt 在/p 15日/t 作出/v 回应/vn 表示/v ，/w 我们/rr 在/p 境内/s 按计划/d 进行/vn 的/ude1 科研/n 试验/vn 是/vshi 正常/a 的/ude1 ，/w 不/d 针对/p 任何/rz 国家/n 和/cc 特定/b 目标/n 。/w 
武器/n 试验/vn 引/v 关注/vn “/w [中国/ns 威胁论/n]/nz ”/w 再/d 起/vf 
[美国/nsf 华盛顿/nsf]/ns 自由/a 灯塔报/nz 网站/n 1月13日/t 刊文/nz 称/v ，/w [中国/ns 军方/n]/nz 近期/t 成功/a 完成/v 一种/mq [高超/a 音速/n 导弹/n]/nz 的/ude1 首次/m 试射/v ，/w 这种/r 试验/v 飞行器/n 已经/d 被/pbei 五角大楼/n 暂时/d 命名/v 为/p WU/x -/w 14/m 。/w 有/vyou 分析/vn 指出/v ，/w 这/rzv 款/q [高超/a 声速/n 飞行器/n]/nz 标志着/v 中国/ns 新型/b [战略/n 核武器/n]/nz 和/cc 常规/n 导弹/n 发展/v 计划/n 又/d 迈出/v 了/ule 重要/a 一步/mq 。/w 
根据/p 美国/nsf [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 中国/ns 试射/v 的/ude1 [高/a 超音速/n]/nz 武器/n 属于/v 助推/vn 滑翔/vi 式/k 导弹/n ，/w 是/vshi 临近/v [空间/n 飞行器/n]/nz 的/ude1 一种/mq 。/w 据悉/v ，/w 这种/r [高超/a 音速/n 飞行器/n]/nz 可能/v 被/pbei 安装/v 在/p 一种/mq 由/p 洲际导弹/n 改造/vn 的/ude1 运载火箭/n 中/f ，/w 从/p 地面/n 发射/v 后/f ，/w 与/cc 火箭/n 助推器/n 分离/vi ，/w 然后/c 再/d 入/v 大气层/n 进行/vn 无/v 动力/n 高速/b 飞行/vn ，/w 其/rz 速度/n 高达/v 马赫数/nr 10/m (/w 也/d 就是/v 音速/n 的/ude1 [10/m 倍/q]/mq )/w 。/w 
