[第/m 1/m 集/q]/mq 
来自/v 星星/n 的/ude1 你/rr 谱写/v 传奇/n 恋曲/n 
据/p [朝鲜/nsf 王朝/n]/nz 记录/v ，/w 光/n 海/n 一年/mq （/w 1609/m ）/w ，/w 江陵/ns 山区/n 上空/s 曾/d 出现/v 不明/v 飞行物/n 。/w 正值/v 此时/r ，/w [十五/m 岁/qt]/mq 的/ude1 少女/n 徐宜花/nr （/w 全智贤/nr 饰/v ）/w 在/p 仆人/nnd 的/ude1 陪同/vn 下/f 前往/v 自己/rr 的/ude1 夫君/n 家/q 。/w 不幸/a 的/ude1 是/vshi ，/w 徐宜花/nr 尚未/d 正式/ad 进门/vi ，/w 丈夫/n 已/d 猝然/d 离世/nz ，/w 她/rr 小小/z 年纪/n 就要/d 守活寡/nz 。/w 赶路/vi 途中/s ，/w 突然/ad [狂风/n 大作/v]/nz ，/w 徐宜花/nr 乘坐/v 的/ude1 轿子/n 被/pbei 掀/v 下/f 悬崖/n ，/w 就/d 在/p 她/rr 以为/v [必死/nz 无疑/d]/nz 之际/f ，/w 一个人/mq 突然/ad 出现/v 拉住/v 了/ule 轿子/n 。/w 这/rzv 人/n 正是/v 随/p 不明/v 飞行物/n 到访/v 地球/ns 的/ude1 外星人/n —/w —/w 都敏俊/nr （/w 金秀贤/nr 饰/v ）/w ，/w 从此/d 他/rr 开始/v 了/ule 自己/rr 在/p 地球/ns 长达/v [四/m 百年/mq]/mq 的/ude1 生活/vn 。/w 
都敏俊/nr 的/ude1 所有/b 感官/n 比/p 人类/n 高/a 出/vf [七/m 倍/q]/mq ，/w 并且/c 始终/d 容颜/n 不/d 老/a 。/w 为了/p 掩人耳目/vl ，/w 他/rr 找到/v 唯一/b 知情/vi 的/ude1 好友/n 张英牧/nr （/w 金昌完/nr 饰/v ）/w 律师/nnt ，/w 每隔/d 十年/mq 就/d 为/p 自己/rr 申报/vn 死亡/vi ，/w 然后/c 换/v 一个/mq 身份/n 继续/v 生活/vn 。/w 三个月/t 后/f 都敏俊/nr 等待/v [四/m 百年/mq]/mq 的/ude1 彗星/n 即将/d 接近/v 地球/ns ，/w 他/rr 决心/n 抓住/v 这次/r 机会/n ，/w 回到/v 自己/rr 的/ude1 星球/n 去/vf 。/w 
几番/n 轮回/vi ，/w 当代/t 的/ude1 徐宜花/nr 已/d 化身/n 为/p 炙手可热/vl 的/ude1 国民/n 偶像/n 千/m 颂/vg 伊/b （/w 全智贤/nr 饰/v ）/w ，/w 外形/n 靓丽/nz 的/ude1 她/rr 有一个/mq 致命/vi 的/ude1 弱点/n —/w —/w 缺乏/v 常识/n 。/w 她/rr 将/d 文益渐/nr 种植/v 棉花/n 记/v 成/v 了/ule 种植/v 摩卡/nrf ，/w 并/cc 发布/v 到/v 网络/n 上/f ，/w 招来/v 一片/mq 谩骂/v 。/w 经纪公司/nis 对/p 千/m 颂/vg 伊/b 十分/d 无/v 语/ng ，/w 让/v 她/rr 不要/d 在/p 网络/n 上/f 随便/ad 发文/vi ，/w 可/v 千/m 颂/vg 伊/b 目中无人/vl 惯/v 了/ule ，/w 不以为然/vl 。/w 
千/m 颂/vg 伊家新/nr 搬到/vf 一个/mq 小区/n ，/w 正巧/d 和/cc 都敏俊/nr 是/vshi 邻居/n 。/w 两人/mq 在/p 电梯/n 内/f 相遇/vi ，/w 千/m 颂/vg 伊/b 自恋/vi 地/ude2 以为/v 都敏俊/nr 是/vshi 自己/rr 的/ude1 [狂热/an 粉丝/nf]/nz ，/w 跟踪/vn 自己/rr 到/v 住/vn 的/ude1 地方/n 。/w 谁知/v 都敏俊/nr 根本/a 不/d 认识/v 她/rr ，/w 只是/d 面/nf 无表情/nz 地/ude2 在/p 千/m 颂/vg 伊/b 面前/f 开门/vi ，/w 然后/c 哐/nz 地/ude2 一声/mq 关上/v 了/ule 。/w 千/m 颂/vg 伊/b 的/ude1 妈妈/n 杨美妍/nr （/w 罗映姬/nr 饰/v ）/w 和/cc 刘世美/nr （/w 刘仁娜/nr 饰/v ）/w 的/ude1 妈妈/n 一起/s 吃饭/vi ，/w 世/ng 美/b 也/d 是/vshi 演员/nnt 但/c 一直/d 不/d 温/ng 不/d 火/n ，/w 她/rr 妈妈/n 对/p 美/b 妍/nz 很/d 是/vshi 嫉妒/v 。/w 其实/d 美/b 妍/nz 十分/d 贪钱/nz ，/w 她/rr 一直/d 逼着/v 女儿/n 工作/vn 赚钱/v 供/vi 自己/rr 挥霍/v 。/w 
晚上，千/t 颂/vg 伊/b 在家/vi 看见/v 网友/n 的/ude1 评论/n ，/w 骂/v 自己/rr 脑残/nz ，/w 很/d 是/vshi 郁闷/a 。/w 她/rr 在家/vi 大声/d 唱歌/vi 发泄/v ，/w 无奈/d 都敏俊/nr 听觉/n 太/d 过/uguo 灵敏/a ，/w 隔着/v 很/d 厚/a 的/ude1 墙/n 也/d 能/v 听见/v 。/w 他/rr 实在/d 忍受/v 不/d 了/ule ，/w 去/vf 千/m 颂/vg 伊/b 家/q 敲门/vi 提醒/v 她/rr 小声/vd 点/qt 。/w 千/m 颂/vg 伊/b 说/v 自己/rr 被/pbei 骂/v 了/ule 一天/mq ，/w 好不容易/dl 晚上/t 发泄/v 一下/mq ，/w 又/d 被/pbei 人/n 骂/v ，/w 然后/c 当着/p 都敏俊/nr 的/ude1 面/nf 火/n 大地/n 关上/v 了/ule 门/n 。/w 都敏俊/nr 回到/v 自己/rr 床/n 上/f 睡觉/vi ，/w 他/rr 听见/v 颂/vg 伊/b 在/p 隔壁/s 哭泣/vi ，/w 心里/s 有些/rz 自责/v 自己/rr 是不是/v 太/d 凶/a 了/ule 。/w 
有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz 千/m 颂/vg 伊/b 利用/v 艺人/nnt 身份/n 进入/v 大学/nis 深造/vi ，/w 却/d 鲜少/nz 出现/v 在/p 课堂/n 上/f ，/w 舆论/n 又一次/mq 对/p 她/rr 进行/vn 了/ule 猛烈/a 抨击/v 。/w 经纪公司/nis 下令/v 让/v 她/rr 立刻/d 回去/v 上课/vn ，/w 千/m 颂/vg 伊/b 只好/d 在/p 助理/nnt 的/ude1 陪同/vn 下来/vf 到/v 学校/nis 。/w 正巧/d 今天/t 的/ude1 课/n 是/vshi 都敏俊/nr 上/f 的/ude1 ，/w 他/rr 在/p 千/m 颂/vg 伊/b 念书/vi 的/ude1 学校/nis 里/f 当/p 教授/nnt 。/w 课后千/t 颂/vg 伊/b 故意/d 和/cc 都敏俊/nr 套近乎/nz ，/w 请/v 他/rr 对/p 自己/rr 的/ude1 论文/n 高抬贵手/vl ，/w 但/c 都敏俊/nr 不/d 吃/v 这套/r 。/w 
都敏俊/nr 和/cc 张英牧/nr 下棋/vi ，/w 他/rr 告诉/v 英/b 牧/vg 自己/rr 三个月/t 后/f 就要/d [离开/v 地球/ns]/nz 了/ule ，/w 英/b 牧/vg 很/d 不舍/nz 。/w 敏俊/nr 说/v 自己/rr 还有/v 个/q 心愿/n 没有/v 完成/vn ，/w 其实/d 在/p 几年/mq 前/f 他/rr 救过/nz 一个/mq 小女孩/nz ，/w [这个/rz 女孩/n]/nz 和/cc 自己/rr 初/f 来/vf 地球/ns 时/ng 遇见/v 的/ude1 姑娘/n 长得/v 一模一样/al ，/w 他/rr 很/d 想/v 在/p 离开/v 前/f 再见/vi 她/rr 一面/n 。/w 
都敏俊/nr 和/cc 千/m 颂/vg 伊/b 在/p 电梯/n 迎面/d 相遇/vi ，/w 只是/d 两人/mq 都/d 不/d 知道/v 对方/n 就是/v 自己/rr [心心/nz 念念/v]/nz 找寻/v 的/ude1 人/n …/w …/w 
