毛泽东/nr 首次/m 访苏/nz 与/cc 斯大林/nrf 的/ude1 合影/vi (/w 资料/n 图/n )/w 
着装/n 
毛主席/nr 不论/c 在/p 对/p 内/f 或/c 对外/vn 活动/vn 中/f ，/w 一向/d 穿/v 中山装/n 。/w 不过/c 他/rr 的/ude1 中山装/n 略/d 有/vyou 不同/a ，/w 衣领/n 低/a 、/w 领/v 尖/a 阔/a 而/cc 长/a 。/w 那/rzv 是/vshi 缝纫/n 师傅/nnt 根据/p 他/rr 身材/n 、/w 脸形/n 、/w 气质/n 而/cc 设计/vn 的/ude1 。/w 毛主席/nr [服装/n 颜色/n]/nz 定格/vi 在/p 灰色/n ，/w 春秋/n 为/p 稍/d 浅/a 的/ude1 灰色/n ，/w 冬天/t 则/d 以/p 深灰色/n 为主/vi 。/w [开国/b 大典/n]/nz 时/ng ，/w 他/rr 穿过/v 黄色/n 呢/y 料/n 中山装/n ，/w 两次/mq 去/vf 苏联/ns 时/ng ，/w 为了/p 外交/n 礼节/n 需要/v ，/w 穿过/v 黑色/n 中山装/n ，/w 以后/f 就/d 没/d 再/d 穿过/v 其他/rzv 颜色/n 服装/n ，/w 只/d 认/v 灰色/n 中山装/n 了/ule 。/w 毛主席/nr 的/ude1 皮鞋/n ，/w 一般/ad 是/vshi 厚重/a 圆/v 头/n 的/ude1 ，/w 到/v 了/ule 晚年/t ，/w 即使/c 在/p [外事/n 活动/vn]/nz 中/f 也/d 不/d 穿/v 皮鞋/n ，/w 经常/d 穿/v 布鞋/n 。/w 
礼节/n 
对等/vn 
1949年12月/t ，/w 毛主席/nr 访问/v 苏联/ns ，/w 在/p 签订/v 《/w [中苏/n 友好/a 同盟/nis 互助/vn 条约/n]/nz 》/w 之前/f ，/w 毛主席/nr 提出/v ：/w “/w 我/rr 想/v 让/v [周恩来/nr 总理/nnt]/nz 来/vf 一趟/mq 。/w ”/w 斯大林/nrf 开始/v 并不/d 同意/v ，/w 可是/c ，/w 签署/v 条约/n 毕竟/d 是/vshi 两个/mq 国家/n 之间/f 的/ude1 国务/n 活动/vn ，/w 党/n 的/ude1 领导人/nnt 无能为力/vl 。/w 若/c 从/p 国家/n 职务/n 层面/n 讲/v ，/w 斯大林/nrf 是/vshi 部长会议/n 主席/nnt (/w [政府/nis 首脑/nnt]/nz )/w ，/w 而/cc 毛泽东/nr 则/d 是/vshi [国家/n 元首/nnt]/nnt ，/w 无法/v 对等/vn 。/w 斯大林/nrf 显然/ad 也/d 不/d 愿意/v 同/p 周恩来/nr 平起平坐/vl ，/w 于是/cc 双方/n 把/pba 外长/nnt 推/v 到/v 前台/n 。/w 1950年1月20日/t 周恩来/nr 到达/v 莫斯科/nsf ，/w 2月14日/t 中苏/n 两国/mq 外长/nnt 周恩来/nr 、/w 维辛斯基/nrf 签订/v 《/w [中苏/n 友好/a 同盟/nis 互助/vn 条约/n]/nz 》/w 。/w 
宴请/v 
毛主席/nr 反对/v 冗长/a 的/ude1 宴请/vn 活动/vn 。/w 1949年12月22日/t ，/w 他/rr 参加/v 克里姆林宫/nsf 举行/v 的/ude1 庆祝/vn 斯大林/nrf 70/m 寿辰/n 的/ude1 宴会/n ，/w 从/p 晚上/t 8时/t 开始/v ，/w 一直/d 开/v 到/v 了/ule 第二天/mq 凌晨/t [1/m 点/qt]/mq 多/a 才/d 散/v 。/w 回到/v 驻地/n ，/w 便/d 对/p 汪东兴/nr 说/v ：/w “/w 我/rr 不/d 知道/v 苏联/ns 的/ude1 宴会/n 为什么/ryv 要/v 搞/v 这么/rz 长/a ？/w 吃/v 也/d 没什么/vl 好吃/a 的/ude1 ，/w 看/v 也/d 没什么/vl 好看/a 的/ude1 ，/w 鼓/v 了/ule 一/m 晚上/t 掌/n ，/w 手/n 都/d 鼓/v 痛/a 了/ule 。/w 我们/rr 回去/v 不/d 学/v 这个/rz 。/w 吃饭/vi 就/d 好好/d 吃饭/vi ，/w 看戏/vn 就/d 好好/d 看戏/vn 。/w ”/w 
会谈/vi 
1949年/t 毛主席/nr 访苏/nz 时/ng 与/cc 斯大林/nrf 会谈/vi 。/w 斯大林/nrf 说/v ：/w “/w 你/rr 这次/r 远道而来/nz ，/w 不能/v 空手/n 回去/v ，/w 咱们/rr 要/v 不要/d 搞/v 个/q [什么/ry 东西/n]/nz ？/w ”/w [初次/d 见面/vi]/nz ，/w 互不/d 摸底/vn ，/w 斯大林/nrf 话/n 不/d 明说/v ，/w 先行/vi 试探/v 。/w 毛主席/nr 说/v ：/w “/w 恐怕/d 要/v 经过/p 双方/n 协商/vn 搞/v 个/q [什么/ry 东西/n]/nz 。/w 这个/rz 东西/n 应该/v 既/c 好看/a 、/w 又/d 好吃/a 。/w ”/w 毛主席/nr 不卑不亢/vl ，/w 回应/vn 十分/d 巧妙/a ，/w 以/p 东方人/n 的/ude1 幽默/a ，/w 围绕/v 斯大林/nrf 那个/rz 心照不宣/vl 的/ude1 “/w 东西/n ”/w ，/w 附加/vn 了/ule 一些/mq 条件/n 。/w 而/cc 这般/r 类似/a 哑剧/n 的/ude1 言语/n ，/w 苏方/nr 翻译/v 不/d 敢/v 揣度/v 乱/d 译/v ，/w 吭/vi 吭哧/o 哧/o 照/v 字面/n 硬译/nz 出来/vf 。/w 苏联/ns 领导人/nnt 听得/v [一头/d 雾水/nz]/nz ，/w 中苏/n 两党/nz 领导人/nnt ，/w 一起/s 讨论/v 好吃/a 、/w 好看/a 的/ude1 东西/n ，/w 岂不/d 可笑/a ！/w 实际上/d ，/w 毛主席/nr 的/ude1 意思/n 是/vshi ，/w 新中国/nz 刚刚/d 成立/vi ，/w 百废待兴/vl ，/w 苏联/ns 应当/v 主动/ad 表示/v 给予/vn 援助/vn ，/w 但是/c 援助/vn ，/w 应当/v 照顾/vn 到/v 中国/ns 实际/n ，/w 又/d 不能/v 有损/v 中国/ns 的/ude1 尊严/n 。/w 
(/w 作者/nnt 为/p [外交部/nto 礼宾司/n]/nt 原/b 参赞/nnt )/w 
