审议/v 中/f ，/w 廖小军/nr 、/w 谢仰俊/nr 、/w 黄晓莺/nr 、/w 李捷增/nr 、/w 吴培建/nr 、/w 程树平/nr 、/w 谢再春/nr 、/w 雷金花/nr 、/w 李国平/nr 、/w 王世雄/nr 、/w 冯静/nr 、/w 林小楠/nr 、/w 缪亚扬/nr 、/w 蔡玉洁/nr 、/w 郭健/nr 、/w 王斌/nr 、/w 黄国璋/nr 、/w 林振传/nr 、/w 林仕元/nr 、/w 杨爱民/nr 、/w 陈燕青/nr 等/udeng 代表/nnt 先后/d 发言/vi 。/w 大家/rr 对/p 过去/vf 一年/mq 全省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 的/ude1 成绩/n 和/cc 两院/n 工作/vn 给予/vn 充分/ad 肯定/v 。/w 同时/c ，/w 还/d 围绕/v 加强/vn [基层/n 组织/n]/nz 建设/vn 、/w 提高/v [乡村/n 医生/nnt]/nnt 待遇/n 、/w 防范/v [金融/n 风险/n]/nz 、/w 推进/vi 扶贫开发/v 、/w 加快/v 海岛/ns 建设/vn 、/w 扶持/v [少数/m 民族/n 地区/n]/nz 发展/vn 、/w 加大/v [非物质/nz 文化/n 遗产/n]/nz 保护/vn 等/udeng 提出/v 了/ule [意见/n 建议/n]/nz 。/w 
在/p 认真/ad 听取/v 大家/rr 发言/vi 后/f ，/w 尤权/nr 指出/v ，/w 过去/vf 一年/mq ，/w [宁德/ns 市委/nis]/nto 市政府/n 团结/v 带领/vn 全市/n [干部/nnt 群众/n]/nz 大力/d 弘扬/v “/w 弱/a 鸟/n 先/d 飞/vi ”/w 、/w “/w 滴水穿石/vl ”/w 精神/n ，/w 开拓进取/vl 、/w 扎实/a 工作/vn ，/w [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 取得/v 了/ule 新的/a 成就/n 。/w 
尤权/nr 指出/v ，/w 近年来/dl 我省/n [经济/n 社会/n]/nz 发展/vn 上/f 了/ule 一个/mq 新/a 台阶/n ，/w 但/c 仍然/d 面临/v 总量/n 不大/d 、/w 结构/n 不/d 优/ag 、/w 产业/n 不/d 强/a 的/ude1 问题/n 。/w 实现/v [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 提出/v 的/ude1 今年/t 各项/r 目标/n 任务/n ，/w 必须/d 把/pba 做/v 强/a 做/v 优/ag 产业/n 作为/p 重点/n ，/w 通过/p 龙头/n [骨干/n 企业/n]/nz 带动/v ，/w 做/v 大/a 增量/n 、/w 优化/v 结构/n 。/w 要/v 实施/vn 产业/n 龙头/n 促进/v 计划/n ，/w 一方面/c 加快/v 培育/vn 现有/v [骨干/n 企业/n]/nz ，/w 另一方面/c 大力/d 引进/v 大/a 项目/n 、/w 好/a 项目/n ，/w 形成/v 一批/mq 关联度/n 大/a 、/w 主业/n 突出/a 、/w [创新/vi 能力/n]/nz 强/a 、/w 带动/v 性/ng 强/a 的/ude1 行业/n [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 形成/v 龙头/n 引领/v 、/w 链条/n 延伸/v 、/w 集群/nz 共/d 进/vf 的/ude1 局面/n 。/w 要/v 调整/vn 存量/n ，/w 改造/vn 提升/v [传统/n 产业/n]/nz ，/w 打造/v 一批/mq 传统/n 优势/n [产业/n 集群/nz]/nz ，/w 着力/vd 提高/v [产业/n 配套/vn]/nz 能力/n 和/cc [创新/vi 能力/n]/nz 。/w 要/v 做/v 优/ag 增量/n ，/w 加快/v 发展/vn 技术/n 先进/a 、/w 清洁/a 安全/an 、/w 附加值/n 高/a 、/w 产业链/n 长/a 的/ude1 [现代/ntc 产业/n 体系/n]/nz ，/w 增量/n 要/v 增/v 在/p 高端/nz 产业/n ，/w 增量/n 要/v 增/v 在/p 优质/b 项目/n ，/w 增量/n 要/v 增/v 在/p 产业/n 发展/vn 薄弱/a 地区/n 。/w 
尤权/nr 指出/v ，/w 要/v 重视/vn 扶贫开发/v 工作/vn 重点/n 县/n 发展/vn ，/w 加大/v 政策/n 扶持/v ，/w 发展/v [特色/n 产业/n]/nz ，/w 坚持/v 艰苦奋斗/vl ，/w 形成/v 发展/vn 合力/n ，/w 扬长避短/vl 、/w 取长补短/vl ，/w 争取/v 让/v 这些/rz 地方/n 在/p 较短/d 的/ude1 时间/n 内/f 赶上/v 全省/n 步伐/n ，/w 进一步/d 提高/v [人民/n 群众/n]/nz [物质/n 文化/n 生活/vn]/nz 水平/n 。/w 
尤权/nr 强调/v ，/w 要/v 把/pba 开展/v 第二批/mq [群众/n 路线/n]/nz 教育/vn 实践/vn 活动/vn 与/cc 全面/ad 深化改革/v 、/w 转变/v [政府/nis 职能/n]/nz 结合/v 起来/vf ，/w 坚持/v “/w 四/m 下基层/vl ”/w 、/w “/w [马上/d 就/d 办/v]/nt ”/w ，/w 进一步/d 转变/v 干部/nnt 作风/n ，/w 为/p 基层/n 和/cc 企业/n 提供/v 更好/d 服务/vn ，/w 努力/ad 营造/v 良好/a 发展/v 环境/n 。/w 
省/n 领导/n 姜信治/nr 、/w 陈荣凯/nr 、/w 李红/nr 参加/v 审议/vn 。/w （/w 记者/nnt 兰锋/nr ）/w 
