教育部/nt 部长/nnt 袁贵仁/nr 15日/t 在/p 此间/rzs 举行/v 的/ude1 2014年/t 全国/n 教育/v [工作/vn 会议/n]/nz 上/f 说/v ，/w 教育部/nt 将/d 出台/vi “/w [总体/n 方案/n]/nz ”/w 和/cc 关于/p 高考/vn 、/w 外语/n [一年/mq 多/a 考/v]/nz 、/w [高中/nis 学业/n 水平/n 考试/vn]/nz 、/w [综合/vn 素质/n 评价/vn]/nz 、/w 考试/vn 招生/vn 违规/vn 处理/vn 等/udeng [5/m 个/q]/mq 配套/vn “/w 实施/v 意见/n ”/w 。/w 
至此/d ，/w 根据/p [十八/m 届/q]/mq 三中全会/n 部署/vn 所/usuo 进行/vn 的/ude1 [高考/vn 改革/vn 方案/n]/nz 的/ude1 轮廓/n 已/d 大致/d 清晰/a 。/w 
袁贵仁/nr 说/v ，/w 各省/r 要/v 根据/p 教育部/nt [总体/n 方案/n]/nz 和/cc 实施/v 意见/n ，/w 结合/v 本地/rzs 实际/n ，/w 于/p 今年/t 上半年/t 出台/vi 改革/vn “/w [实施/v 方案/n]/nz ”/w 。/w 在/p 有/vyou 意愿/n 、/w 有条件/nz 的/ude1 省份/n 和/cc 高校/n 开展/v 改革/vn 试点/vn 。/w 改革/vn 试点/vn 包括/v 综合/vn 改革/vn 和/cc 专项/b 改革/vn 试点/vn ，/w 相关/vn 省份/n 和/cc 高校/n 要/v 于/p 上半年/t 出台/vi 试点/vn “/w [实施/v 办法/n]/nz ”/w 。/w 
“/w 高考/vn 改革/v 事关重大/nz ，/w 我们/rr 强调/v 有/vyou 意愿/n 、/w 有条件/nz 这/rzv 两个/mq 前提/n 缺一不可/vl 。/w ”/w 他/rr 说/v 。/w 
