[河北省/ns 发改委/nis]/nt 原/b 主任/nnt 刘学库/nr 被/pbei 查/v [人大/nis 会议/n]/nz 闭幕/vi 后/f 在/p 会场/n 内/f 被/pbei 带走/v 
近日/t 有/vyou [媒体/n 报道/v]/nz ，/w [河北省/ns 发改委/nis]/nt 原/b 主任/nnt 刘学库/nr 被/pbei [纪委/nnt 调查/vn]/nz 。/w 昨天/t ，/w 中纪委/nt 网站/n 确认/v 刘学库/nr 被/pbei 双规/nz 。/w 记者/nnt 从/p 河北省/ns 多/a 名/q 政界/n 人士/n 处/n 获悉/v 了/ule 刘学库/nr 被/pbei 带走/v 调查/vn 的/ude1 细节/n 。/w 
据/p 河北省/ns 政界/n 多/a 名/q 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 12日/t 下午/t [3/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 在/p 河北省/ns 石家庄市/ns 自强/vi 路/n 附近/f 的/ude1 [河北/ns 会堂/n]/nz ，/w 河北省/ns [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 已/d 闭幕/vi ，/w 但/c 与/cc 会/v 人员/n 还/d 没/d 全部/m 离开/v 会场/n 。/w [3/m 名/q]/mq 调查/v 人员/n 进入/v 会场/n ，/w 在/p 询问/v 并/cc 核对/v 身份/n 后/f ，/w 将/d 刘学库/nr 带/v 离/v 。/w [整个/b 过程/n]/nz 很/d 短暂/a ，/w 但是/c 是/vshi 公开/ad 将/d 刘学库/nr 带走/v 的/ude1 。/w 不少/m 与/cc 会/v 人员/n 目睹/v 了/ule 这/rzv 一幕/nz 。/w 
昨天/t ，/w 河北省/ns 政界/n 知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 2013年3月/t ，/w 刘学库/nr 不再/d 担任/v [河北省/ns 发改委/nis]/nt 主任/nnt 后/f ，/w 当选/v 为/p [河北省/ns 人大常委会/nis]/nt 委员/nnt 、/w [财政/n 经济/n 委员会/nis]/nis [副主任/nnt 委员/nnt]/nnt 。/w (/w 记者/nnt 张剑/nr )/w 
