人民网/nz 福州/ns 1月16日/t 电/n （/w 陈洪亮/nr ）/w 记者/nnt 从/p [福建省/ns 海洋/n 与/cc 渔业/n 厅/n]/nt 获悉/v ，/w 2013年/t 福建/ns 不断/d 调整/vn 和/cc 优化/v [海洋/n 与/cc 渔业/n]/nz [经济/n 结构/n]/nz ，/w 成效/n 明显/a ，/w 预计/v 全年/n 实现/v [海洋/n 生产总值/n]/nz [5900/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 15%/m ，/w 占/v 福建省/ns [地区/n 生产总值/n]/nz 的/ude1 [26/m ./w 5/m %/w 以上/f]/mq 。/w 
据悉/v ，/w 2013年/t ，/w 福建/ns [海洋/n 与/cc 渔业/n]/nz 经济/n [稳步/d 发展/vn]/nz ，/w 第一产业/n 比例/n 下降/vi ，/w 第三产业/n 比重/n 上升/vi ，/w [三/m 次/qv 产业/n]/nz 比例/n 约/d 为/p 8.3:43/m ./w 1:48/m ./w 6/m 。/w [海洋/n 渔业/n]/nz 、/w [海洋/n 交通运输业/n]/nz 、/w 滨海/ns 旅游业/n 、/w 海洋/n 建筑业/n 、/w 海洋/n 船舶/n 修造/v 业/ng 增加值/n 总/b 和约/n 为/p [1860/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 增长/v 14.6%/m ，/w 占/v [海洋/n 经济/n]/nz 主要/b [产业/n 增加值/n]/nz 总/b 和约/n 为/p [1860/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 2012年/t 增长/v 14.6%/m ，/w 占/v [海洋/n 经济/n]/nz 主要/b [产业/n 增加值/n]/nz 总量/n 的/ude1 [72/m %/w 左右/f]/mq 。/w 
此外/c ，/w [水产品/n 产量/n]/nz 和/cc 出口量/n 大幅/d 增长/v 。/w 预计/v 2013年/t 全省/n [水产品/n 产量/n]/nz 达/v [658/m 万吨/q]/mq ，/w 较/d 上/f 年/qt 增长/v 4.7%/m ；/w 全省/n 渔业/n 产品/n 产值/n （/w 含/v [水产/n 苗种/nz]/nz ）/w [1019/m 亿元/q]/mq ，/w 较/d 上/f 年/qt 增长/v 8.26%/m 。/w 1—11/m 月/n ，/w 全省/n 水产品/n 出口量/n 达/v [65/m ./w 86/m 万吨/q]/mq ，/w 出口值/n 达/v [46/m ./w 49/m 亿/m 美元/q]/mq ，/w 分别/d 较/d 上/f 年/qt 增长/v 8.32%/m 和/cc 11.73%/m ，/w 跃升/v 全国/n 第一/m 。/w 
