省/n [卫生/an 计生委/nis]/nt 10日/t 证实/v ，/w 泉州/ns 发生/v [1/m 例/n]/mq 人/n 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd 病例/n 。/w 短时间/nz 内/f ，/w 就/d 有/vyou 骗子/n 打/v 起/vf 了/ule 这/rzv 则/d 新闻/n 的/ude1 主意/n ，/w 动/v 了/ule 歪/a 脑筋/n 。/w 14日/t ，/w 刚/d 到/v [福州/ns 火车站/n]/nz 广场/n 附近/f 的/ude1 刘先生/nr ，/w 就/d 遭遇/v 了/ule 这个/rz 新/a 骗局/n ，/w 被/pbei 对方/n 以/p 检查/vn H7N9/x 的/ude1 名义/n ，/w 骗/v 光/n 了/ule 身上/s 近/a [6000/m 元/q]/mq 钱财/n 。/w 
车站/n “/w 检票员/nz ”/w 说/v 要/v 查/v H7N9/x 
当日/t 上午，四十/t 来/vf 岁/qt 的/ude1 陕西/ns 打工/vi 男子/n 刘/nz 某/rz ，/w [独自/d 一人/mq]/nz 刚/d 从/p 泉州/ns 转车/vi 到达/v [福州/ns 火车站/n]/nz 广场/n 周边/n 。/w 这时/rzt ，/w 一名/mq 男子/n 将/d 刘先生/nr 拦/v 下/f ，/w 自称/v 是/vshi 检查/v 票据/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 要求/n 刘先生/nr 出具/v 车票/n 。/w 刘先生/nr 事后/f 回忆/v ：/w “/w 那/rzv 男子/n [三十/m 来/vf]/mq 岁/qt ，/w 穿/v 便服/n ，/w 也/d 没/d 佩戴/v 工作/vn 牌/n 。/w ”/w 
对方/n 一/m 看/v 车票/n 是/vshi 从/p 晋江/ns 到/v 福州/ns 的/ude1 ，/w 当即/d [话锋/n 一/d 转/v]/nz 说/v ，/w 泉州/ns 近日/t 有人/r 感染/v H7N9/x 禽流感/nhd ，/w 他/rr 有/vyou 理由/n 怀疑/v 刘先生/nr 有/vyou 感染/v 的/ude1 风险/n 。/w 
[话音/n 刚/d 落/v]/nz ，/w 自称/v 是/vshi 卫生防疫/n [检查/vn 人员/n]/nz 的/ude1 [一/d 男/b]/mq [一/d 女/b]/mq 走过/v 来/vf ，/w 说/v 要/v 带/v 刘先生/nr 去/vf 体检/vn ，/w 检查/vn 没有/v 问题/n 后/f ，/w 方能/v 上/f 火车/n ，/w 要/v 不会/v 传染/vn 给/p 他人/rr 。/w 
深信不疑/vl 交出/v 身上/s 钱物/n 
刘先生/nr 深信不疑/vl ，/w 很/d 是/vshi 配合/v 。/w 随/p 所谓/v 的/ude1 [检查/vn 人员/n]/nz 一同/d 打/v 了/ule 一辆/mq 的士/n ，/w 来到/v 华/b 屏/ng 路/n 与/cc 华林路/nz 交叉口/n 附近/f 的/ude1 路旁/s 。/w 
刚/d 下车/vi ，/w 又/d 一个/mq 自称/v 是/vshi 防疫站/nis 的/ude1 女/b [工作/vn 人员/n]/nnt 走/v 来说/uls ，/w 刘先生/nr 身上/s 的/ude1 衣物/n 、/w 手机/n 、/w 钱包/n 都/d 有/vyou 感染/v 病毒/n 和/cc 交叉感染/gi 的/ude1 可能/v ，/w 需要/v 由/p 她/rr 带/v 进/vn 屏东/ns 城/n 先/d 检查/vn 化验/vn 。/w 
“/w 我/rr 是/vshi 打工/vi 的/ude1 ，/w 当时/t 听/v 后/f 觉得/v 也/d 有点/d 蒙/b 。/w ”/w 刘先生/nr 说/v ，/w 但/c 他/rr 隐约/z 记得/v ，/w 前/f 几天/mq 是/vshi 有/vyou 听/v 人/n 说/v 过/uguo ，/w 泉州/ns 有/vyou 一例/mq 禽流感/nhd 出/vf 了/ule 人命/n ，/w 印象/n 中/f 当时/t “/w 非典/nhd ”/w 的/ude1 时候/n ，/w 检查/vn 也/d 都/d 挺/d 严格/ad 。/w 没/d 细想/nz ，/w 他/rr 交出/v 身上/s 所有/b 的/ude1 衣物/n 、/w 手机/n 、/w 钱包/n ，/w 对方/n 退还/v 了/ule 一张/mq 返程/n 西安/ns 的/ude1 车票/n ，/w 其余/rz 全部/m 收走/nz 了/ule 。/w 
