[菖蒲河/nz 公园/n]/nz 的/ude1 天地/n 一家/n 。/w 新京报/nz 记者/nnt 李禹潼/nr 摄/vg 
[北海/ns 公园/n]/nz 内/f 的/ude1 上/f 林苑/nr 餐厅/nis 。/w 新京报/nz 记者/nnt 胡/d 涵摄/nz 
(/w 编者/nnt 注/v ：/w 北京/ns )/w 市/n [园林/n 绿化/vn]/nz 局/n [副/b 巡视员/nnt]/nnt 廉国钊/nr 昨天/t 表示/v ，/w 目前/t 对/p [24/m 家/q]/mq 公园/n 内/f 的/ude1 私人会所/nis 、/w 高档/b 餐饮/n 的/ude1 处理/vn 结果/n 是/vshi ，/w [北海/ns 公园/n]/nz 内/f 的/ude1 乙十六/nz 等/udeng 两家/mq 关停/v 整改/vn ，/w [22/m 家/q]/mq 本周/t 内/f 完成/v 整改/vn ，/w 增设/v 部分/n [二/m 三十/m 元/q]/mq 菜品/n ，/w 取消/v 最低/a 消费/vn 、/w 包间/n 费/n ，/w 多/a 设/v [四/m 人/n]/mq 桌/ng 。/w 
廉国钊/nr 介绍/v ，/w 从/p 去年/t [5/m 月份/n]/mq 开始/v ，/w 市/n 园林局/nis 要求/n 各个/rz 区县/n 以及/cc 市/n 公园/n 管理中心/nis 摸排/nz 提交/v 所/usuo 管辖/v 公园/n 范围内/nz 私人会所/nis 、/w 高档/b 餐饮/n 的/ude1 情况/n 。/w 通过/p 摸排/nz 发现/v 有/vyou [24/m 家/q]/mq ，/w “/w 在/p 摸排/nz 中/f 没有/v 发现/vn 公园/n 内存/n 在/p 会员制/n [经营/vn 场所/n]/nz 。/w ”/w 
对于/p 这些/rz 会所/nis 的/ude1 处理/vn 方式/n ，/w 市属/b 公园/n 内/f 的/ude1 乙十六/nz 等/udeng 两家/mq 立即/d 停业整顿/v ，/w 是否/v 恢复/vn 营业/vn 未定/vi ；/w 剩余/vn [22/m 家/q]/mq 本周/t 内/f 完成/v 整改/vn 。/w [整改/vn 措施/n]/nz 包括/v 增加/vn 一批/mq [二/m 三十/m 元/q]/mq 菜品/n ，/w 取消/v 包间/n 费/n 、/w 最低/a 消费/vn ，/w 取消/v 阻挡/vn 游人/n 进入/v 的/ude1 栅栏/n ，/w 在/p 大厅/n 内/f 多/a 设/v [4/m 人/n]/mq 桌/ng ，/w 方便/a 普通/a 游客/n 就餐/vi 。/w 
[行政/n 命令/n]/nz 能否/v 使/v 这些/rz 从/p 公园/n 承租/v 的/ude1 会所/nis 、/w [餐饮/n 企业/n]/nz 改变/v [经营/vn 方式/n]/nz ？/w 廉国钊/nr 表示/v ，/w 只是/d 要求/n 这些/rz 会所/nis 、/w [餐饮/n 企业/n]/nz 丰富/a 菜品/n ，/w 让/v 不同/a [消费/vn 能力/n]/nz 的/ude1 人/n 都/d 能/v 来/vf 消费/vn 。/w 
廉国钊/nr 表示/v ，/w 对于/p 整改/vn 不力/a 的/ude1 会所/nis 、/w [餐饮/n 企业/n]/nz 将/d 采取/v 不再/d 续约/vn 的/ude1 方式/n 逐步/d 清退/v ，/w “/w 一刀切/vi 让/v 所有/b [餐饮/n 企业/n]/nz 退出/v 公园/n 也/d 不/d 现实/n ”/w 。/w 
