导报/n 记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w [厦门市/ns 安全/an 生产/vn 委员会/nis]/nt 印发/v 了/ule 厦门市/ns 企业/n [安全/an 生产/vn]/nz 信用/n 体系/n 建设/v [工作/vn 方案/n]/nz ，/w 将/d 在/p 厦门/ns 建立/v 企业/n [安全/an 生产/vn]/nz 信用/n 体系/n 。/w 
根据/p 方案/n ，/w 厦门/ns 将/d 建立/v 企业/n [安全/an 生产/vn]/nz 信用/n “/w 黑名单/n ”/w 制度/n ，/w 今后/t [生产/vn 经营/vn 单位/n]/nz 若/c 被/pbei 列入/v “/w 黑名单/n ”/w ，/w 将/d 由/p 有关/v 行业/n 领域/n 的/ude1 [主管/vn 部门/n]/nz 在/p [政府/nis 网站/n]/nz 或/c 媒体/n 上/f 公布/v ，/w 并/cc 在/p [银行/nis 贷款/n]/nz 、/w [工商/n 管理/vn]/nz 、/w 税收/n 、/w [工伤/n 保险/n]/nz 及/cc 责任/n 保险费率/n 等/udeng 方面/n 给予/vn 严格/ad 限制/vn 。/w 
同时/c ，/w 方案/n 还/d 明确/a 提出/v ，/w 今后/t [生产/vn 经营/vn 单位/n]/nz [主要/b 负责人/nnt]/nnt 都/d 应/v 制订/vn 《/w 企业/n [安全/an 生产/vn]/nz 承诺书/nz 》/w ，/w 在/p 本/rz 单位/n 网站/n 或/c 适当/a 场所/n 公开/ad 向/p 社会/n 做出/v [安全/an 生产/vn]/nz 方面/n 的/ude1 承诺/vn ，/w 主动/ad 接受/v [社会/n 各界/rz]/nz 和/cc [新闻/n 媒体/n]/nz 的/ude1 监督/vn 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 骆余民/nr ）/w 
