15日/t ，/w 成都/ns [国/n 腾/v 电子/n]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 何燕因/nr 涉嫌/v [挪用/v 资金/n 罪/n]/nz ，/w 被/pbei 检察院/nis 机关/n 批准/v 执行/vn 逮捕/v 。/w [证券/nis 分析师/nnt]/nnt 表示/v ，/w 上市公司/nis 大股东/nz 违规/vn 挪用/v 上市公司/nis 资金/n 并非/v 个案/n 。/w 
何燕/nr 持股/vi 市值/n 为/p 3.2亿/m 
[国/n 腾/v 电子/n]/nz 方面/n 表示/v ，/w 何燕/nr 的/ude1 上述/b 涉案/v 行为/n 与/cc 公司/nis 无关/v ，/w 公司/nis [生产/vn 经营/vn]/nz 情况/n 一切/rz 正常/a 。/w 公司/nis 将/d 做好/v 相关/vn 事项/n 的/ude1 [持续/vd 信息/n 披露/v]/nz 工作/vn 。/w 
在/p 此/rzs 之前/f ，/w 何燕/nr 就/d 已经/d 接受/v 湖北省/ns 宜昌市/ns [公安/n 机关/n]/nz 调查/vn 。/w 2013年7月18日/t ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz 发布/v 公告/n 称/v ，/w 公司/nis 于/p 2013年7月17日/t 获悉/v 有/vyou 网络/n [媒体/n 报道/v]/nz 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 何燕/nr 涉嫌/v [重大/a 案件/n]/nz 失去/v 人身自由/n 的/ude1 传闻/n 后/f ，/w 立即/d 进行/vn 多方/d 核实/v ，/w 并/cc 从/p 何燕/nr 女士/n 家人/n 处/n 获知/v ，/w 何燕/nr 女士/n 因/p 个人/n 涉嫌/v [非法/b 经营/vn]/nz 正在/d 接受/v 湖北省/ns 宜昌市/ns [公安/n 机关/n]/nz 调查/vn ，/w 公司/nis 目前/t 尚未/d 能/v 与/cc 何燕/nr 女士/n 取得/v 联系/vn 。/w 
在/p 这/rzv 则/d 公告/n 中/f ，/w [国/n 腾/v 电子/n]/nz 表示/v ，/w 尽管/c 何燕/nr 是/vshi 公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz ，/w 但/c 其/rz 一直/d 未/d 在/p 公司/nis 以及/cc 公司/nis [控股/vn 股东/n]/nz [成都/ns 国/n 腾/v 电子/n 集团/nis 有限公司/nis]/nt 担任/v 任何/rz 职务/n ，/w 也/d 未/d 参与/v 公司/nis 的/ude1 [经营/vn 活动/vn]/nz ，/w 何燕/nr 被/pbei 调查/vn 的/ude1 事项/n 与/cc 公司/nis 无关/v ，/w 目前/t 尚/d 无法/v 确定/vn 是否/v 影响/vn 公司/nis [股权/n 结构/n]/nz 。/w 
次日/t 下午/t ，/w [湖北省/ns 宜昌市/ns 公安局/nis]/nt 在/p 其/rz 官方/n 微博/n “/w 平安/a 宜昌/ns ”/w 上/f 发布/v 有关/vn 何燕/nr 的/ude1 正式/ad 通告/n 称/v ，/w 2013年6月30日/t ，/w [国/n 腾/v 实业/nis 集团/nis]/nt 董事长/nnt 何燕因/nr 涉嫌/v [非法/b 经营/vn 罪/n]/nz ，/w 被/pbei [宜昌市/ns 公安局/nis]/nto 采取/v 了/ule [刑事/b 强制/vd 措施/n]/nz ，/w 且/c 案件/n 正在/d 侦办/nz 之中/f 。/w 
公开/ad 资料/n 显示/v ，/w 何燕/nr 出生于/v 1961年/t ，/w 大学/nis [本科/n 学历/n]/nz ，/w [电子/n 科技/n 大学/nis]/ntu [兼职/vn 教授/nnt]/nnt ，/w 无/v 永久/b 境外/s 居留权/n ，/w 何燕/nr 持有/v [国/n 腾/v 电子/n]/nz [控股/vn 股东/n]/nz [国/n 腾/v 集团/nis]/ntc 51%/m 的/ude1 股权/n ，/w 为/p 上市公司/nis [实际/n 控制/vn 人/n]/nz 。/w 
何燕/nr 持有/v [国/n 腾/v 集团/nis]/ntc 51%/m 股权/n ，/w [国/n 腾/v 集团/nis]/ntc 持有/v [国/n 腾/v 电子/n]/nz [2664/m 万/d 股/q]/mq 股份/n ，/w 由此/d 推算/v ，/w 何燕/nr 持有/v [国/n 腾/v 电子/n]/nz [1358/m ./w 64/m 万/d 股/q]/mq 。/w 以/p [国/n 腾/v 电子/n]/nz 昨日/t 收盘价/n [23/m ./w 70/m 元/q]/mq 计算/v ，/w 何燕/nr 持股/vi 市值/n 达到/v [3/m ./w 2/m 亿元/q]/mq 。/w 
