陈思诚/nr 佟丽娅/nr 
日前/t ，/w 记者/nnt 在/p 机场/nis 撞见/v 在/p 外地/s 拍戏/vi 的/ude1 佟丽娅/nr 回/v 京/b ，/w [一/d 出/vf]/mq 闸口/n 立刻/d 有/vyou [一/d 老/a]/mq 一/m 少/a 两位/mq 助理/nnt 迎/v 上/f 前来/vi ，/w 帮/v 着/uzhe 拎包/nz 引路/vi ，/w 佟丽娅/nr 边/k 走边/n 拨打/v 电话/n ，/w 满脸/d 堆笑/nz ，/w 备/v 显/v 娇媚/a ，/w 走进/v 停车场/n ，/w 坐/v 上/f 一辆/mq 银色/n [路虎/nr 汽车/n]/nz ，/w 记者/nnt 马上/d 认出/v 这/rzv 辆车/q 是/vshi 陈思成/nr 的/ude1 座驾/nz ,/w 而/cc 目前/t 陈思成/nr 正在/d 上海/ns 拍摄/v 新剧/n 《/w 小儿/n 难/a 养/v 》/w ，/w 为了/p 与/cc 佟丽娅/nr 约会/vi ,/w 也/d 于/p 当天/t 从/p 外地/s 返/v 京/b ，/w 当天/t 陈思成/nr 戴着/v 棒球帽/nz ，/w 身穿/v 黑色/n T/x 恤/n 和/cc 夹克/n ，/w 看上去/v 很/d 有/vyou 酷/ag 劲/n 。/w 陈思成/nr [一/d 出/vf]/mq 机场/nis 大厅/n ，/w 就/d 马上/d 脱掉/v 外衣/n ，/w 随后/d 走进/v 停车场/n 乘坐/v 一辆/mq 宝/n 来/vf 汽车/n 返回/v 佟丽娅/nr 的/ude1 公寓/n 。/w 
