昨日/t ，/w 工人们/nz 终于/d 拿到/v 了/ule 工钱/n ，/w 老姜/nz 和/cc 家人/n 也/d 坐/v 上/f 了/ule 回/v 江西/ns 的/ude1 火车/n 。/w 
“/w 等/udeng 了/ule 快/a 两年/mq ，/w 终于/d 拿到/v 工钱/n 了/ule ，/w 谢谢/v 那么/c 多/a 关心/v 我们/rr 的/ude1 人/n 。/w ”/w 老姜/nz 有些/rz 激动/a 地/ude2 说/v ，/w 昨天/t 钱/n 一/m 到/v 账/n 后/f ，/w 他/rr 就/d 赶忙/d 发给/v 了/ule 工友/n 。/w 
据/p [漳州市/ns 医院/nis 基建处/nz]/nt 相关/vn 负责人/nnt 介绍/v ，/w [漳州市/ns 医院/nis 院/n]/nt 领导/n 获悉/v 此事/r 后/f ，/w 非常/d 重视/v ，/w 并/cc 成立/vi 一个/mq “/w 讨/v 薪/ng 小组/nis ”/w 。/w 第二天/mq ，/w 市/n 医院/nis 院长/nnt 便/d 带队/vi 赶到/v [漳州/ns 招商局/nis]/nt 开发区/ns 催促/v 款项/n ，/w [开发区/ns 医院/nis]/nt 的/ude1 钱/n 一/m 到/v 账/n 后/f ，/w 立刻/d 通知/n [5/m 个/q]/mq 工程队/nis 结账/vi ，/w 让/v 农民工/nnd 安心/a 回家过年/v 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 苏禹成/nr ）/w 
