失火/vi 后/f 留下/v 的/ude1 大片/n 黑色/n 痕迹/n 。/w 焦哲/nr 摄/vg 
最近/t 有/vyou 热心/a 市民/n 向/p [扬子/ntc 晚报/n]/nz 记者/nnt 反映/v ：/w 在/p 江宁区/ns 秦淮河/ns 小/a 龙湾/ns 段/q 附近/f 的/ude1 河畔/n 上/f ，/w 常常/d 大白天/n 莫名/b 起火/vi 。/w 大火/n 将/d 河道/n 边/k 的/ude1 草坪/n 、/w 植被/n 烧毁/v ，/w 留下/v 大片/n 黑色/n 的/ude1 痕迹/n 。/w 大火/n 产生/v 的/ude1 浓烟/n 也/d 影响/vn 到/v 了/ule 附近/f 小/a 龙湾/ns 公路桥/n 上/f 的/ude1 行车/vn 安全/an 以及/cc 小区/n [居民/n 生活/vn]/nz 。/w 
