“/w 中国/ns 正在/d 南海/ns 和/cc 东海/ns 展示/v ‘/w 危险/an 的/ude1 野心/n ’/w ，/w 美国/nsf 应该/v 毫不迟疑/dl 地/ude2 展示/v 自己/rr 的/ude1 强硬/a ”/w 。/w [当地/s 时间/n]/nz 14日/t ，/w 在/p [美国/nsf 国会/nis]/nt 举行/v 的/ude1 一场/mq 听证/v 会上/n ，/w 多/a 名/q 美国/nsf 会议员/n 呼吁/v 对/p 中国/ns 的/ude1 军事/n 威慑/vn 政策/n 采取/v “/w 零容忍/nz ”/w 。/w 无独有偶/bl ，/w 菲律宾/nsf 军方/n 15日/t 宣布/v ，/w 再/d 从/p 美国/nsf 引进/v [2/m 艘/q]/mq 护卫舰/n ，/w 以/p 加强/v 自己/rr 的/ude1 [海上/s 巡逻/vn]/nz 能力/n 。/w 菲/b 军方/n 的/ude1 目标/n 是/vshi 最终/d 建成/v 由/p [8/m 艘/q]/mq 大型/b 水面/n 舰艇/n 组成/v 的/ude1 舰队/nis ，/w “/w 保卫/v 南海/ns 岛礁/n ”/w 。/w 
据/p 美联社/nt 报道/v ，/w [美国/nsf 众议院/n 外交/n 委员会/nis]/nt 与/cc 海上/s 及/cc 远征/v 部队/nis 小组/nis 委员会/nis [当地/s 时间/n]/nz 14日/t 召开/v 联合/vn 听证会/n ，/w 呼吁/v 在/p 中国/ns 划定/v 东海/ns [防空/vn 识别/vn 区/n]/nz 和/cc 修订/v 《/w 海南省/ns 实施/v 〈/w 渔业法/nz 〉/w 办法/n 》/w 后/f ，/w 美国/nsf 应当/v 在/p 东海/ns 、/w 南海/ns “/w 对/p [中国/ns 军事/n]/nz 胁迫/v 展现/vn 强硬/a ”/w 。/w 
来自/v 俄亥俄州/nsf 的/ude1 共和党/nis 众议员/nnt 史蒂夫·夏伯特/nrf 将/d 中国/ns 的/ude1 动作/n 称为/v “/w 危险/an 的/ude1 进攻/vn ”/w ，/w 表示/v “/w 中国/ns 正/d 试图/v 通过/p 逐渐/d 升高/v 的/ude1 武力/n 威慑/vn 获取/v 有/vyou 争议/v 领土/n ，/w 同时/c 错误/n 地/ude2 认为/v 日本/ns 、/w 美国/nsf 和/cc [东南亚/nsf 国家/n]/nz 将/d 勉强/ad 接受/v 这/rzv 一/m 事实/n ”/w 。/w 来自/v 加利福尼亚州/nsf 的/ude1 民主党/n 众议员/nnt 阿米·贝拉/nrf 称/v ，/w 中国/ns “/w 为/p 维护/v 有/vyou 争议/vn 的/ude1 [海洋/n 领土/n]/nz 主张/v 而/cc 作出/v 的/ude1 挑衅性/n 行动/vn 令人/v 不可/v 接受/vn ”/w 。/w 
