吴小敏/nr 
省长/nnt 为/p 厦门/ns 医疗/n 水平/n 着急/a ，/w 作为/p 厦门/ns 国企/n 的/ude1 “/w 老大哥/n ”/w —/w —/w [建发/nz 集团/nis]/ntc ，/w 其实/d 也/d 已/d 行动起来/v 。/w 
昨日/t ，/w 省/n 人大代表/nnt 、/w [建发/nz 集团/nis]/ntc 总经理/nnt 吴小敏/nr 在/p 接受/v 导报/n 记者/nnt 专访/v 时/ng 透露/v ，/w 建发/nz 正在/d 筹建/v 一个/mq 初步/d 规模/n 为/p [20/m 亿元/q]/mq 的/ude1 基金/n ，/w 第一个/mq 项目/n 正是/v 五缘湾/nz 综合医院/nis 。/w “/w 目前/t ，/w 医院/nis 地点/n 已/d 基本/a 定好/nz 。/w ”/w 吴小敏/nr 说/v ，/w 希望/v 借此/v 与/cc 其它/rz 医院/nis 一道/d ，/w 共同/d 提升/v 厦门/ns 的/ude1 医疗/n 水平/n 。/w 
建发/nz 将/d 涉足/v “/w 非营利性/b 医院/nis ”/w 
厦门/ns 的/ude1 医疗/n 水平/n 不/d 太高/d 是/vshi 一个/mq 问题/n ，/w 但/c 人均/a 床位数/nz 低于/v 全省/n 水平/n ，/w 这/rzv 在/p 吴小敏/nr 看来/v ，/w “/w 有点/d 说不过去/al ”/w 。/w 
吴小敏/nr 说/v ，/w 一个/mq 好医生/nz ，/w 半天/mq 的/ude1 门诊/nis 量/n 一般/ad 都/d 要/v 超过/v [40/m 人/n]/mq ，/w 以/p [三/m 小时/n]/mq 门诊/nis 为/p 例/n ，/w 平均/a 每个/r 病人/n 的/ude1 就诊/vn 时间/n 也/d 就/d [三/m 四/m 分钟/qt]/mq 。/w 病人/n 多/a ，/w 医生/nnt 很难/d 去/vf 详细/a 判断/v ，/w 最终/d 也/d 会/v 影响/vn 市民/n 的/ude1 看病/vn 体验/v 。/w 
为此/bl ，/w 在/p 厦门/ns “/w 加快/v 多元化/vn 办/v 医/ng 格局/n ”/w 的/ude1 背景/n 下/f ，/w [建发/nz 集团/nis]/ntc [先行/vi 先试/nz]/nz 。/w “/w 我们/rr 希望/v 通过/p 努力/ad ，/w 为/p 社会/n 建立/v 高水平/nz 、/w 高质量/nz 的/ude1 非营利性/b 医院/nis 。/w ”/w 吴小敏/nr 透露/v ，/w [建发/nz 集团/nis]/ntc 要/v “/w 办/v 医/ng ”/w ，/w 首先/d 考虑/v 的/ude1 是/vshi 在/p 体制/n 上/f 进行/vn 创新/vi ，/w 为此/bl ，/w 集团/nis 专门/d 到/v 台湾/ns 、/w 新加坡/nsf 等/udeng 地/ude2 考察/v 当地/s 的/ude1 医院/nis 体制/n 机制/n ，/w 本/rz 想/v 朝着/p 法人/nnt 财团/nis 的/ude1 思路/n 去/vf 筹建/v ，/w 打造/v 一个/mq 集/q 医院/nis 投资/vn 和/cc 管理/vn 于/p 一体/n 的/ude1 财团/nis 。/w 但/c 由于/p 目前/t 法律/n 上/f 没有/v 法人/nnt 财团/nis 这样/rzv 一个/mq 规定/n ，/w 所以/c 最终/d 选择/v 成立/vn 基金/n 。/w 
这个/rz 基金会/nis 的/ude1 宗旨/n 和/cc 目标/n ，/w 就是/v 投资/vn 非营利性/b 的/ude1 公益/n 医院/nis 、/w 公益性/n 的/ude1 [医疗/n 机构/n]/nz ，/w 医院/nis 的/ude1 盈利/vn 继续/v 用于/v 推动/vn 医疗/n 的/ude1 发展/vn 。/w 
筹/v 20亿/m 资金/n 建/v 五缘湾/nz 医院/nis 
吴小敏/nr 透露/v ，/w 这/rzv 一/m 基金/n 的/ude1 规模/n ，/w 初步/d 设想/vn 是/vshi [20/m 亿元/q]/mq ，/w [第一/m 期/qv]/mq 先/d 投入/v [10/m 亿元/q]/mq 。/w “/w 基金/n 由/p 建发/nz 发起/v ，/w 欢迎/v 有/vyou 同样/d 宗旨/n 和/cc 目标/n 一致/a 的/ude1 [社会/n 各界/rz]/nz ，/w 一起/s 加入/v 到/v 这/rzv 一/m 基金/n 。/w ”/w 吴小敏/nr 透露/v ，/w 目前/t ，/w 也/d 有/vyou 一些/mq 民/ng 企/ng ，/w 有意/d 加入/v 基金/n 。/w 
筹建/v 后/f 的/ude1 基金/n ，/w 第一个/mq [投资/vn 项目/n]/nz 已经/d 初步/d 敲定/v ，/w 正是/v 备受/v 关注/vn 的/ude1 五缘湾/nz 综合医院/nis 。/w 
根据/p 此前/t 披露/v 的/ude1 消息/n ，/w 五缘湾/nz 综合医院/nis 用地/n 总面积/n 约/d [8/m ./w 47/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 计划/n 建设/v 床位/n [1000/m 张/q]/mq ，/w 首期/n 建设/vn [500/m 张/q]/mq 。/w 对于/p 医院/nis 的/ude1 定位/vn ，/w 吴小敏/nr 说/v ，/w 希望/v 朝着/p 顶级/b 的/ude1 综合医院/nis 去/vf 发展/vn 。/w 
吴小敏/nr 也/d 坦言/v ，/w 人才/n 的/ude1 引进/vn ，/w 尤其/d 是/vshi 尖端/b 医疗/n 人才/n 的/ude1 引进/vn ，/w 将/d 是/vshi 一件/mq 重要/a 而/cc 又/d 比较/d 艰难/a 的/ude1 工作/vn 。/w “/w 北上广/nz 的/ude1 ，/w 难以/d 招/v 进来/vf ，/w 但/c 我们/rr 也/d 考察/v 了/ule 湖北/ns 、/w 湖南/ns 等/udeng 地/ude2 ，/w 当地/s 也/d 有/vyou 一些/mq 非常/d 好/a 的/ude1 医院/nis ，/w 也/d 会/v 往/p 这些/rz 地方/n 去/vf 吸引/v 一批/mq ‘/w 最好/d 的/ude1 医生/nnt ’/w 。/w ”/w 吴小敏/nr 说/v ，/w 希望/v 这个/rz 基金/n 加入/v 后/f ，/w 与/cc 厦门/ns 其它/rz 医院/nis 的/ude1 水平/n 能/v 共同/d 提高/v ，/w 进而/c 总体/n 提升/v 厦门/ns 的/ude1 医疗/n 水平/n ，/w 进一步/d 缓解/v 就医/vn 难/a 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz [特派/vn 记者/nnt]/nnt 易福进/nr 黄智敏/nr //w 文/ng 黄少毅/nr //w 图/n )/w 
