昨日/t 导报/n 记者/nnt 从/p 平和县/ns 坂仔镇/ns 获悉/v ，/w 根据/p 省/n 水利厅/nis 下发/v 的/ude1 《/w 关于/p 公布/v [第三/m 批/q]/mq 省级/b [水利/n 风景区/n]/nz 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 平和县/ns 林/ng 语/ng 花溪/nz [水利/n 风景区/n]/nz 成为/v 2013/m 年度/n 漳州市/ns 唯一/b 入选/v 省级/b [水利/n 风景区/n]/nz 的/ude1 项目/n 。/w 
据悉/v ，/w 林/ng 语/ng 花溪/nz [水利/n 风景区/n]/nz 在/p 开发/vn 建设/v 过程/n 中/f ，/w 把/pba 水利工程/n 的/ude1 防洪堤/n 与/cc [小流域/nz 治理/vn]/nz 建设/vn 和/cc 城镇/n 建设/vn 结合/v 起来/vf ，/w 同时/c 还/d 与/cc 林语堂/nr 文化/n 及/cc 当地/s [民俗/n 文化/n]/nz 相结合/nz ，/w 因而/c 创建/v [水利/n 风景区/n]/nz 效果/n 良好/a ，/w 这/rzv 成为/v 此次/rz 林/ng 语/ng 花溪/nz 获/v 评/v 省级/b [水利/n 风景区/n]/nz 的/ude1 重要/a 依据/n 。/w （/w 通讯员/nnt 黄水成/nr 何松山/nr 记者/nnt 蔡力/nr ）/w 
