《/w [新/a 天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 精剪/nz 版/n 即将/d 于/p 1月17日/t 在/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 播出/v ，/w 为/p 扭转/v 该剧/r 在/p 其他/rzv 台/q 的/ude1 收视/nz 颓势/n ，/w [浙江/ns 卫视/n]/nz 版/n 欲/d “/w 出奇制胜/vl ”/w ，/w 邀请/v 总/b 导演/nnt 赖水清/nr 对/p 全片/n 动/v 刀/n 整改/vn ，/w 删减/v 部分/n 争议/v 戏/n 份/q ；/w 而/cc 为/p 观众/n 准备/v 的/ude1 剧中/n 主演/v 人/n 型/k 抱枕/nz 等/udeng [周边/n 产品/n]/nz 近日/t 也/d 网络/n 走红/vi ；/w 不仅如此/bl 就/d 连/ulian 备受/v 争议/vn 的/ude1 雷/n 人/n 片尾/nz 神曲/n 《/w 好好爱/nz 我/rr 吧/y 》/w 也/d 已/d 被/pbei 紧急/a 撤换/v ，/w 改用/v 由/p [浙江/ns 卫视/n]/nz 主持人/nnt 陈欢/nr 和/cc 罗希/nrf 合唱/vn 的/ude1 新版/b 《/w 终于/d 等到/v 你/rr 》/w ,/w 而/cc 这/rzv 版/n 新的/a 片尾曲/nz MV/x 也/d 于/p 昨日/t 在/p 官方/n 微博/n 抢先/vd 曝光/vi 视听/n 。/w 
