记者/nnt 昨日/t 获悉/v ，/w 由/p [中央/n 文明办/nis]/nt 主办/v ，/w [中国/ns 文明/n 网/n]/nz 承办/v 的/ude1 “/w 我/rr 推荐/v 、/w 我/rr 评议/vn 身边/s 好人/n ”/w 活动/vn 揭晓/vi 了/ule 2013年12月份/t “/w [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ”/w 名单/n ，/w 福建省/ns 优秀/a 志愿者/nnt 余亿明/nr 当选/v 该/rz 月/n “/w 助人为乐/vl ”/w 好人/n ，/w 是/vshi 龙岩市/ns 该/rz 月/n 唯一/b 当选/v 人员/n 。/w 
10年/t 来/vf ，/w 余亿明/nr 在/p 龙岩市/ns [38/m 个/q]/mq 乡镇/n [98/m 个/q]/mq 村庄/n （/w 社区/n ）/w 开展/v [志愿/n 服务/vn]/nz ，/w 并/cc 自费/d 编印/v 《/w [关爱/vn 女性/n 健康/a]/nz 手册/n 》/w 等/udeng 科普/b 宣传/v 资料/n ，/w 惠及/v 群众/n 近/a [10/m 万/d 人次/qv]/mq 。/w 他/rr 募集/v 助学金/n 达/v [350/m 万元/q]/mq ，/w 资助/v 了/ule 全市/n [312/m 名/q]/mq 贫困/a 农村/n 学生/nnt ，/w 建立/v 了/ule [一/d 所/usuo]/mq 小学/nis 教学楼/n 、/w [五/m 所/usuo]/mq 中学/nis 图书馆/nis 。/w 他/rr 先后/d 获得/v “/w 首届/b 福建省/ns 优秀/a 志愿者/nnt ”/w 、/w “/w 福建省/ns 五星/n 志愿者/nnt ”/w 、/w “/w 国际/n 关爱/v 事业/n [突出/a 贡献/n]/nz 奖/n ”/w 、/w “/w 中国/ns 关爱/v 青少年/n 成长/vi [先进/a 个人/n]/nnt ”/w 等/udeng 荣誉/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 自/p 中央/n 、/w 省委/nis 文明办/nis 开展/v “/w 我/rr 推荐/v 、/w 我/rr 评议/vn 身边/s 好人/n ”/w 活动/vn 以来/f ，/w 龙岩市/ns 新罗区/ns [大力/d 加强/v]/nz 好人/n 建设/vn ，/w 三年/t 来/vf ，/w 新罗区/ns 共有/v 林一汉/nr 和/cc 沈冬红/nr 等/udeng [11/m 人/n]/mq 入选/v [中国/ns 好人/n 榜/n]/nz ，/w 殷世龙/nr 、/w 连明惠/nr 、/w 蔡红莲/nr 、/w 张德明/nr 等/udeng [15/m 人/n]/mq 入选/v 福建省/ns 好人/n 榜/n 。/w 
