今天/t 是/vshi 2014年/t 春运/n 第一天/mq ，/w [气象/n 部门/n]/nz 预测/vn ，/w [今天/t 开始/v]/nz 冷空气/n 将/d 逐渐/d 减弱/v ，/w 气温/n 开始/v 小幅/b 回升/v ；/w 但/c 随着/p 冷空气/n 的/ude1 持续/vn 渗透/v ，/w 未来/t ，/w 鹭岛/ns 将/d 迎来/v 较长/d [一段/mq 时间/n]/nz 的/ude1 晴朗/a 干燥/a 天气/n ，/w 对/p 即将/d 返乡/vi 的/ude1 人们/n 来说/uls 是/vshi 个/q [利好/a 消息/n]/nz ，/w 只是/d 气温/n 始终/d 偏低/d ，/w 夜/tg 晨/tg 寒意/n 逼/v 人/n ，/w 大家/rr 要/v 注意/vn 添/v 衣/ng 保暖/a ，/w 避免/v 受寒/v 感冒/vn 。/w 
昨日/t 较强/d 冷空气/n 在/p 鹭岛/ns 逞威/nz ，/w 气温/n 大幅/d 下降/vi ，/w 市区/s 清晨/t [最低/a 气温/n]/nz 跌到/v 了/ule [6/m ./w 5/m ℃/w]/mq ，/w 刷新/v 了/ule [今年/t 以来/f]/nz 的/ude1 最/d 低温/n 纪录/n ；/w 尽管/c 白天/t 有/vyou 晴日/nz 高悬/v ，/w 但/c 在/p 冷空气/n 的/ude1 影响/vn 下/f ，/w 气温/n 始终/d 欲/d 振/vg 乏力/a ，/w [最高/a 气温/n]/nz 只/d 上升/vi 到/v [13/m ./w 8/m ℃/w]/mq 。/w 东北风/n 呼啸/vi 不息/vi ，/w 市区/s 风力/n 达到/v 了/ule [3/m -/w 4/m 级/q]/mq 、/w 短/a 时/ng 阵风/n [7/m 级/q]/mq ，/w 沿海/f 更是/d 出现/v 了/ule [6/m -/w 7/m 级/q]/mq 、/w 阵风/n [8/m -/w 9/m 级/q]/mq 的/ude1 大风/n 。/w 持续/vd 的/ude1 东北/ns 风吹/v 得/ude3 空气/n 越来越/d 干燥/a ，/w 午后/t 最低/a 湿度/n 仅有/nz 25%/m 。/w 
[今/tg 明/ag 两天/mq]/nz 冷空气/n 逐渐/d 减弱/v ，/w 白天/t 气温/n 将/d 有所/v 回升/vn ，/w 不/d 过夜/vi 晨/tg 仍然/d 寒意/n 凛冽/a 。/w [今天/t 清晨/t]/nz [最低/a 气温/n]/nz 在/p [7/m ℃/w]/mq 上下/f ，/w 白天/t [最高/a 气温/n]/nz 可/v 升/vn 至/p [16/m ℃/w]/mq ，/w [空气/n 湿度/n]/nz 依然/d 偏低/d ，/w 维持/v 在/p 25%至55%/m 之间/f 。/w 明天/t 天气/n 依旧/z 晴好/a ，/w 气温/n 继续/v 小幅/b 回升/v ，/w 在/p [9/m ℃/w]/mq 至/p [18/m ℃/w]/mq 之间/f 起伏/vi ，/w 东北风/n 会/v 也/d 变得/vi 轻柔/a 和缓/a 起来/vf 。/w 
后天/n 又/d 有/vyou 小/a 股/q 冷空气/n 袭掠/nz 而/cc 至/p ，/w 气温/n 攀升/v 的/ude1 势头/n 被/pbei 遏制/v ，/w 小幅/b 下挫/v 至/p [8/m ℃/w]/mq 至/p [17/m ℃/w]/mq ，/w 东北风/n 又/d 会/v 增强/vn ，/w 市区/s 风力/n 可达/nz [3/m 级/q]/mq 左右/f 。/w 
春运/n 到来/vi ，/w 需要/v 提醒/vn 返乡/vi 的/ude1 市民/n ，/w 今天/t ，/w 北京/ns 南部/f 、/w 天津/ns 西部/f 、/w 河北/ns 中南部/f 、/w 山东/ns 西部/f 、/w 河南/ns 北部/f 、/w 江苏/ns 北部/f 和/cc 西南部/f 、/w 安徽/ns 南部/f 、/w 湖南/ns 南部/f 、/w 江西/ns 中部/f 、/w 贵州/ns 东南部/f 、/w 广西/ns 北部/f 、/w 福建/ns 西北部/f 等/udeng 地/ude2 有/vyou 大雾/n ；/w 其中/rz ，/w 河北/ns 南部/f 、/w 山东/ns 西部/f 、/w 湖南/ns 南部/f 等/udeng 地/ude2 的/ude1 [部分/n 地区/n]/nz 有/vyou 能见度/n 不足/an [500/m 米/q]/mq 的/ude1 浓雾/n ，/w 要/v 注意/vn [交通/n 安全/an]/nz 。/w （/w 记者/nnt 殷磊/nr 通讯员/nnt 娜娜/nz ）/w 
