李敏镐/nr 或/c 搭档/n 张亮/nr 现身/v 湖南/ns 春晚/n 
金鹰网/nr 讯/ng (/w 记者/nnt 刘惠玲/nr )/w 《/w 爸爸/n 去哪儿/nz 》/w 再/d 聚/v [湖南/ns 卫视/n]/nz 荧屏/n 、/w 恒大/nz 足球场/n 集体/n 亮相/vi 综艺/b 首/q 秀/ag 、/w 李谷一/nr 穿越/v 30年/t 时光/n 再度/d 献/v 唱/v …/w …/w 1月23日/t 晚/tg 的/ude1 湖南/ns 春晚/n 精彩/a 不断/d ，/w 据悉/v 导演/nnt 组/n 也/d 正在/d 和/cc 《/w 继承者/nz 们/k 》/w 的/ude1 主演/v 李敏镐/nr 联系/v ，/w 力/n 邀/v 其/rz 登上/v 湖南/ns 春晚/n 的/ude1 舞台/n 献/v 唱/v ，/w 并/cc 有望/v 促成/v 和/cc [另一/m 位/q]/mq 大/a 长腿/nz 男/b 神/n 张亮/nr 合作/vn 。/w 而/cc 记者/nnt 也/d 了解到/v ，/w 早/a 在/p 跨/v 年/qt 期间/f 李敏镐/nr 就/d 为/p 中国/ns 观众/n 录/ng 了/ule VCR/x ，/w 原本/d 打算/v 在/p F/x (/w x/x )/w 互动/v 环节/n 播出/v ，/w 让/v 观众/n 们/k 在/p [湖南/ns 卫视/n]/nz 荧屏/n 上/f 看到/v 金/b 叹/v 和/cc 李宝娜/nr 的/ude1 有/vyou 爱/v 互动/vn 。/w 
湖南/ns 春晚/n 导演/nnt 组/n 很早/d 就/d 和/cc 李敏镐/nr 方面/n 进行/vn 了/ule 联系/v ，/w 但/c 因为/c 后者/rzv 的/ude1 档期/n 一直/d 很紧/nz ，/w 所以/c 一直/d 都/d 无法/v 确定/vn 下来/vf ，/w “/w 最近/t 导演/nnt 组/n 和/cc 李敏镐/nr 的/ude1 经纪人/nnt 多次/mq 沟通/v ，/w 甚至/d 还/d 用/p 上/f 了/ule 许多/mq 的/ude1 [私人/n 关系/n]/nz ，/w 才/d 使得/vi 邀请/v [一/d 事/n]/mq 有/vyou 了/ule 进展/vn 。/w ”/w 在/p 今年/t 的/ude1 跨/v 年/qt 演唱/v 会上/n ，/w 李敏镐/nr 就/d 特意/d 准备/v 了/ule VCR/x ，/w 向/p 中国/ns 的/ude1 观众/n 们/k 送/v 上/f 贴心/a 祝福/vn ，/w 但/c 最终/d 因/p 节目/n 时间/n 安排/v 而/cc 不得不/d 取消/v 。/w 但/c 李敏镐/nr 与/cc [湖南/ns 卫视/n]/nz 有/vyou 过/uguo 这么/rz 多次/mq 的/ude1 触电/vn ，/w 只要/c 档期/n 合适/a [湖南/ns 卫视/n]/nz 敲定/v 李敏镐/nr 来/vf 春晚/n 也/d 是/vshi [很/d 有可能/nz]/nz 的/ude1 事情/n 。/w 
对于/p 李敏镐/nr 的/ude1 节目/n 设计/vn ，/w 导演/nnt 组/n 表示/v 一定会/nz 精心/ad 设计/vn ，/w “/w 既/c 要/v 能够/v 突出/a 他/rr 的/ude1 个人/n 气质/n 和/cc 特点/n ，/w 同时/c 也/d 要/v 能/v 符合/v 观众/n 的/ude1 口味/n 。/w ”/w 因此/c 现在/t 双方/n 也/d 正在/d 就/d 表演/vn 的/ude1 形式/n 做/v 沟通/vn ，/w 同时/c 节目组/n 还/d 初步/d 设定/v 了/ule 李敏镐/nr 和/cc 张亮/nr 一起/s 搭档/n 演唱/v 歌曲/n 和/cc 观众/n 们/k 互动/vn 。/w 
