[三/m 名/q]/mq 前/f 警察/nnt 最高/a 被/pbei [深圳/ns 盐田/n 法院/nis]/nt 判刑/vi 10年/t 
据/p 检/ng 方/q 指控/v ,/w 2007年1月/t ,/w 深圳市/ns 宝安区/ns [西乡/nz 街道/ns]/ns 第二/m 工业区/n 发生/v 一起/s 特大/b 持枪抢劫/v 案/ng ,/w 被害人/n 陈某某/nr 被/pbei 抢/v 财物/n 价值/n [130/m 万元/q]/mq 。/w 案发/v 后/f ,/w [深圳市/ns 公安局/nis 西乡/nz 派出所/nis]/nt 成立/vi 了/ule 专案组/nis 进行/vn 侦查/vn ,/w 由/p 时任/v [西乡/nz 派出所/nis]/nt 副所长/nnt 的/ude1 被告人/n 窦文浩/nr 指挥/v ,/w 时任/v [西乡/nz 派出所/nis]/nt 案件/n 侦查/v 队/n 负责人/nnt 的/ude1 被告人/n 叶国雄/nr 主办/v 。/w 该案/r 共/d [刑事/b 拘留/v]/nz [12/m 人/n]/mq ,/w 主犯/n 彭某某/nr (/w [另案/nz 处理/vn]/nz )/w 以及/cc 涉嫌/v 销赃/vn 的/ude1 [犯罪/vn 嫌疑人/n]/nz 李某某/nr 等/udeng 人/n 在逃/vi ,/w 专案组/nis 对/p 彭某某/nr 、/w 李某某/nr 等/udeng 人/n 办理/v 了/ule [网上/s 追逃/nz]/nz 手续/n 。/w 
