1月15日/t ，/w 学生/nnt 们/k 在/p 漳州/ns 火车站/n 搭乘/v 动车/n 返乡/vi 。/w 记者/nnt 范伟鸿/nr 摄/vg 
昨日/t 上午/t ，/w 记者/nnt 在/p 漳州/ns 站/vi 看到/v ，/w 候车室/n 门口/s 人头攒动/n ，/w [一排/mq 排/v]/mq 学生/nnt 旅客/n 正/d 排队/vi 验票/v ，/w 准备/v 进站/vn 上车/v 。/w 
据/p 漳州/ns 车务段/n 有关/v 负责人/nnt 介绍/v ，/w 为/p 应对/v 日益/d 增大/v 的/ude1 客流/n ，/w 在/p 售票/vn 及/cc 互联网/n 取/v 票/n 方面/n ，/w 车站/n 加强/v 宣传/vn 力度/n ，/w 通过/p 各类/r 媒体/n 引导/v 广大/b 学生/nnt 旅客/n 提前/vd 取/v 票/n ，/w 并/cc 增/v 开/v 两个/mq 人工/b 售票/vn 窗口/s ，/w 升级/vi [自动/d 售票机/n]/nz 取/v 学生票/nz 系统/n ，/w 方便/a 学生/nnt 旅客/n 取/v 票/n ；/w 在/p 旅客/n 乘/v 降/v 组织/n 方面/n ，/w 增派/v 10多名/m [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 加强/v 进站/vn 口/n 、/w 检票口/nz 、/w 站台/n 、/w 天桥/ns 、/w 地道/a 等/udeng 重点/n 部位/n 的/ude1 引导/vn 、/w 防护/vn ，/w 确保/v 旅客/n 有序/a 进站/vi 上车/v 。/w 同时/c ，/w 该/rz 站/vi 联合/v 团市委/nis ，/w 积极/ad 开展/v [志愿/n 服务/vn]/nz 活动/vn ，/w 耐心/a 做好/v 问讯/v 解答/vn 工作/vn ，/w 热心/a 帮助/v 旅客/n 解决/v 困难/an ，/w 方便/a 旅客/n 出行/vi 。/w （/w 记者/nnt 朱秀敏/nr 通讯员/nnt 宋必武/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
