清早/t ，/w 家住/v [海沧区/ns 东孚镇/ns 西山/ns 社/n]/nt 的/ude1 村民/n 刘先生/nr 起床/vi 后/f 总会/nis 下意识/n 看看/v 窗外/s ，/w 村庄/n “/w 幸福/a 桥/n ”/w 边/k ，/w 一块/s 醒目/a 的/ude1 [空气/n 监测/vn]/nz 屏/ng 映入眼帘/vl ，/w 屏幕/n 上/f 显示/v 着/uzhe [负氧/nz 离子/n]/nz 含量/n 达到/v 5000/m （/w 注/v :/w 指/v [5000/m 个/q]/mq //w [立方/q 厘米/q]/nz ，/w 下同/vi ）/w 。/w 除了/p [负氧/nz 离子/n]/nz 含量/n ，/w 这块/r 监测/v 屏/ng 还/d [实时/n 显示/v]/nz 着/uzhe [空气/n 温度/n]/nz 和/cc 湿度/n 。/w 
说起/v 刘先生/nr 近来/d 养成/v 的/ude1 这个/rz 新/a 习惯/n ，/w 还/d 得/ude3 从/p 西山/ns 的/ude1 “/w 美丽/a 厦门/ns 共同/d 缔造/v ”/w 讲/v 起/vf 。/w 
西山/ns 的/ude1 空气/n 究竟/d 有/vyou 多/a 好/a ？/w 针对/p [群众/n 普遍/ad 关注/v]/nz 的/ude1 这/rzv 一/m 问题/n ，/w 在/p 广泛/a 征求/v 群众/n 的/ude1 意见/n 后/f ，/w 当地/s 政府部门/n 决定/v 用/p [数字/n 说话/vi]/nz ，/w 今年/t 元旦/t ，/w 在/p 西山/ns 装/v 上/f 了/ule 从/p 深圳/ns 引进/v 的/ude1 [空气/n 监测/vn]/nz 仪/ng 。/w 据/p [海沧/ns 环保局/nis]/nt 介绍/v ，/w 这/rzv 在/p 全省/n 农村/n 还是/c 首次/m 。/w 
[负氧/nz 离子/n]/nz 的/ude1 含量/n ，/w 被/pbei 当作/v 评价/vn 环境/n 和/cc [空气/n 质量/n]/nz 的/ude1 重要/a 标准/n 之一/rz 。/w 专家/nnt 称/v ，/w 空气/n 中/f 的/ude1 [负氧/nz 离子/n]/nz 含量/n 正常/a 标准/n 为/p :/w 楼宇/n 办公室/nis 在/p 40-50/m 之间/f ；/w 城市/n 房间/n [100/m 左右/f]/mq ，/w [城市/n 公园/n]/nz [400/m 左右/f]/mq ，/w 大/a 公园/n 在/p 600-1000/m 之间/f ；/w 高山/n 海边/s 在/p 5000-1万/m 之间/f 。/w 
在/p 调试/v [空气/n 监测/vn]/nz 仪/ng 的/ude1 过程/n 中/f ，/w 专家/nnt 发现/v ，/w 西山/ns 的/ude1 [负氧/nz 离子/n]/nz 含量/n 一般/ad 在/p 1600到2500/m 之间/f ，/w 有时/d 甚至/d 超过/v 5000/m ，/w 比/p 大/a 公园/n 还要/d 好/a 。/w 
“/w 没有/v 共同/d 缔造/v ，/w 就/d 没有/v 如今/t 的/ude1 美丽/a 西山/ns 。/w ”/w [东孚镇/ns 党委/nis]/nt 副书记/nnt 杨庆军/nr 感慨/v 地/ude2 说/v ，/w 西山/ns 地处/v “/w 森林/n 大/a 氧吧/nz ”/w 天竺山/nz 山脚下/f 。/w 之前/f 由于/p 猪圈/n 及/cc 鸡/n 鸭/ng 放养/v ，/w 污水/n 直接/ad 排入/vf 村/n 中/f 的/ude1 水塘/n ，/w 环境/n 脏乱差/n ，/w 一直/d 被/pbei 人/n 称为/v “/w 臭/a 西山/ns ”/w 。/w 
[空气/n 监测/vn]/nz 仪/ng 的/ude1 落户/vn ，/w 一方面/c ，/w 可/v 让/v 村民/n 们/k 随时/d 了解到/v [空气/n 质量/n]/nz 变化/vn ；/w 另一方面/c ，/w [空气/n 监测/vn]/nz 屏/ng 上/f 显示/v 的/ude1 [负氧/nz 离子/n]/nz 含量/n ，/w 让/v 前来/vi 西山/ns 的/ude1 市民/n 游客/n 对/p 当地/s 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz 一目了然/vl 。/w 
在/p 去年/t 召开/v 的/ude1 全国/n “/w 两会/n ”/w 上/f ，/w 省委/nis 书记/nnt 尤权/nr 发出/v 邀请/vn ，/w “/w 欢迎/v 大家/rr 到/v 福建/ns 来/vf 呼吸/v [新鲜/a 空气/n]/nz 。/w ”/w 如今/t ，/w 西山/ns 因为/c 其/rz 优异/a 的/ude1 [空气/n 质量/n]/nz ，/w 正/d 吸引/v 着/uzhe [越来越/d 多/a]/nz 的/ude1 市民/n 游客/n 。/w （/w 记者/nnt 杨继祥/nr 林岑/nr ）/w 
