冷空气/n 逐渐/d 离开/v 漳州/ns ，/w 气温/n 要/v 回升/vn 了/ule 。/w 昨日/t 摄于/nz 漳州/ns 市区/s [芝山/nz 公园/n]/nz 
好消息/nz 传来/v ，/w 头顶/n 的/ude1 日头/n ，/w 终于/d 将/d “/w 赖/v ”/w 在/p 漳州/ns 两天/mq ，/w “/w 赶跑/v ”/w 冷空气/n 。/w [未来/t 三/m 天/qt]/nz ，/w 漳州/ns 的/ude1 天气/n 将/d 如/v [芝麻/n 开花/vi]/nz —/w —/w 节/q 节/q 升高/v 。/w 今天/t ，/w 漳州/ns 市区/s 气温/n 最高/a 将/d 达/v [17/m ℃/w]/mq ，/w 18日/t 市区/s 最/d 高温/n 将/d 达/v [19/m ℃/w]/mq 。/w 
昨天/t ，/w 漳州/ns 市区/s 气温/n 最高/a 为/p [15/m ./w 1/m ℃/w]/mq ，/w 全市/n 最/d 高温/n 在/p 华安/ns ，/w 达/v [18/m ℃/w]/mq 。/w [漳州/ns 气象台/nis]/nt 将/d 于/p [今天/t 上午/t]/nz 解除/v 降温/vn [蓝色/n 预警/vn]/nz 。/w 
洒/vi 在/p 身上/s 的/ude1 阳光/n 是/vshi 世界/n 上/f 最/d 无私/b 的/ude1 礼物/n ，/w 让/v 万物/n 感受到/nz 了/ule 寒冬/n 里/f 实实在在/z 的/ude1 温暖/an 。/w 漳州/ns 市区/s [芝山/nz 公园/n]/nz 里/f 的/ude1 [几/d 棵/q]/mq 三角梅/nz 灿烂/a 地/ude2 怒放/vi ，/w 它们/rr 沐浴/vi 在/p 暖洋洋/z 的/ude1 阳光/n 下/f ，/w 显得/v 格外/d 娇艳/an 。/w 前来/vi 游玩/v 的/ude1 市民/n 多/a 了/ule 起来/vf ，/w 公园/n 里/f 又/d 恢复/v 了/ule 往/p 日/b 的/ude1 喧闹/vn 。/w 
需要/v 提醒/vn 的/ude1 是/vshi ，/w [未来/t 三/m 天/qt]/nz 内/f ，/w 虽然/c 白天/t 气温/n 会/v 缓慢/a 回升/v ，/w 但/c 夜间/n 至/p 早晨/t [太阳/n 升起/v]/nz 前/f 这段/r 时间/n ，/w 气温/n 仍/d 较低/d 。/w 漳州/ns 西部/f 、/w [北部/f 地区/n]/ns 及/cc 其余/rz 高海拔/nz 山区/n 会/v 有/vyou 霜冻/n ，/w 局部/n 会/v 结冰/vi 。/w 其间/f ，/w 晨练/vi 或者/c 骑行/nz 的/ude1 市民/n ，/w 更/d 应/v 注意/vn 防寒/vn 保暖/a 。/w 
全省/n 来看/u ，/w 今天/t 早晨/t ，/w 中/f [北部/f 地区/n]/ns 和/cc 南部/f 沿海/f 的/ude1 内陆/s 县市/n 部分/n 有/vyou 霜/n 或/c 霜冻/n ，/w 南平市/ns 北部/f 和/cc [三/m 明/ag]/mq 、/w 宁德/ns 、/w 龙岩/ns [三/m 市/n]/mq 西北部/f 的/ude1 部分/n 有/vyou 结冰/vi 。/w 
[未来/t 三/m 天/qt]/nz 全省/n [天气/n 预报/vn]/nz 如下/vi :/w 今天/t 白天/t ，/w 全省/n 多/a 云/vg 到/v 晴/vi ，/w 早晨/t 到/v 上午/t ，/w 南平/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 两市/nz 的/ude1 部分/n 和/cc 其余/rz 的/ude1 局部/n 有/vyou 雾/n 或/c 轻雾/nz 。/w 今天/t 夜间/n 到/v 17日/t 白天/t ，/w 全省/n 多/a 云/vg 到/v 晴/vi 。/w 17日/t 夜间/n 到/v 18日/t 白天/t ，/w 全省/n 多/a 云/vg 到/v 晴/vi 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 林/ng 深圳/ns 戴江海/nr 文/ng //w 图/n ）/w 
