《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 剧照/n 。/w 来源/n ：/w [南方/s 日报/n]/nz 
在/p 争议/vn 声/qv 中/f 依然/d 收视/nz 不/d 减/v 的/ude1 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 正在/d [湖南/ns 卫视/n]/nz 热/a 播/v ，/w 它/rr 的/ude1 精华版/nz 也/d 将/d 于/p 1月17日/t 登陆/vi [浙江/ns 卫视/n]/nz 。/w 目前/t 该剧/r 网络/n 总/b 播放/v 量/n 已/d 突破/v 12.5亿/m ，/w 居/v 各/rz 大/a [视频/n 网站/n]/nz 第一/m 。/w 昨晚/t [湖南/ns 卫视/n]/nz 上演/v 了/ule 阿朱/nrf 被/pbei 萧峰/nr 一掌/nz 误杀/v 而/cc 死/v ，/w 钟汉良/nr 透露/v 为了/p 这场/r 戏/n 哭/v 到/v “/w 内伤/n ”/w 。/w 
“/w 塞上/nz 牛羊/n 空/ng 许/v 约/d ，/w 香魂/nz 飘/v 去/vf 断/v 人/n 肠/n ”/w ，/w 戏/n 里/f 萧峰/nr 悲恸/a ，/w 戏/n 外/f 观众/n 直呼/nz “/w 虐心/nz ”/w 。/w 闪电/n 雷声/n 中/f ，/w 青石/n 桥/n 上/f ，/w 阿朱/nrf 死/v 在/p 最/d 爱/v 的/ude1 男人/n 掌/n 下/f ，/w 从此/d 萧峰/nr 孑然/nz 一人/mq 。/w 这/rzv 一幕/nz 也/d 是/vshi 所有/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 迷/v 公认/vn 最/d 悲情/nz 最/d 虐心/nz 的/ude1 ，/w 令/v [无数/m 人/n]/mq 落泪/vi 唏嘘/vi 。/w 而/cc 为了/p 拍/v 好/a 这场/r 最/d [撕心/nz 裂/v 肺/n]/nz 的/ude1 戏/n ，/w 剧组/nis 足足/d 花/n 了/ule [五/m 天/qt]/mq 。/w 钟汉良/nr 为了/p 这场/r 戏/n 直言/vi 哭/v 到/v “/w 内伤/n ”/w ：/w “/w 那场/r 戏/n 是/vshi 萧峰/nr 最/d 痛苦/an 的/ude1 ，/w 激情/n 的/ude1 点/qt 是/vshi 最高/a 的/ude1 。/w 我/rr 是/vshi 高手/n ，/w 我/rr 应该/v 能/v 把/pba 她/rr 救/v 回来/v ，/w 但是/c 为什么/ryv 不能/v ？/w 伤心/a 无比/z ，/w 悔恨/v 无穷/z ，/w 这种/r 最/d 折磨/vn 。/w ”/w 钟汉良/nr 还/d 透露/v 因为/c 要/v 等/udeng 机器/n 到位/vi 才能/n 流泪/vi ，/w 一直/d 忍着/v 泪/n ，/w “/w 拍/v 完/vn 那段/r 戏/n ，/w 我/rr 有/vyou 好/a 几天/mq 没法/v 走出/v 那种/r 情绪/n ，/w 现在/t 回想/v 都/d 觉得/v 很难/d 过/uguo 。/w ”/w 
在/p 钟汉良/nr 看来/v ：/w “/w 对/p 阿朱/nrf 和/cc 萧峰/nr 来说/uls ，/w 对方/n 就是/v 一直/d 在/p 等/udeng 的/ude1 人/n ，/w 两个人/mq 都/d 觉得/v 一辈子/mq 只有/c 对方/n ，/w 太/d 合适/a 了/ule 。/w 她/rr 令/v 得/ude3 萧峰/nr 只有/c 极/d 短暂/a 的/ude1 甜蜜/a ，/w 而/cc 带来/v 了/ule 长期/d 的/ude1 悲苦/a 。/w 但是/c ，/w 没有/v 阿朱/nrf ，/w 萧峰/nr 的/ude1 一生/n 之中/f ，/w 只怕/v 连/ulian 这/rzv 一/m 小/a 节/q 短暂/a 的/ude1 快乐/a 都/d 没有/v 。/w ”/w 和/cc 观众/n 一样/uyy ，/w 钟汉良/nr 也/d 表示/v 很/d 羡慕/v 这样/rzv 的/ude1 [完美/a 爱情/n]/nz ：/w “/w 我/rr 其实/d 是/vshi 那种/r 超级/b 慢热/nz 的/ude1 人/n ，/w 要/v 经过/p 好/a 长/a 的/ude1 时间/n 才/d 会/v 对/p 一个人/mq 有/vyou 感觉/n ，/w 其实/d 萧峰/nr 在/p 感情/n 上/f 也/d 是/vshi 如此/rzv 。/w ”/w (/w 记者/nnt //w 陈祥蕉/nr )/w 
