眼下/t 正是/v 平和/a 芦溪/ns 芥菜/n 采收/v 季节/n ，/w 近日/t ，/w 笔者/n 在/p 平和县/ns 芦溪镇/ns 蕉路村/ns 芥菜/n 种植/v 核心区/nz 见到/v 一派/b 丰收/vi 景象/n ，/w 菜农/nnd 们/k 忙着/v 采割/nz 、/w 晾晒/v 芥菜/n ，/w [田间/s 地/ude2 头/n]/nz 一派/b 繁忙/a 。/w 
当天/t ，/w 笔者/n 在/p 芦溪镇/ns 蕉路村/ns 叶敬庭/nr 的/ude1 芥菜/n 园/ng 里/f 看到/v ，/w 他/rr 趁/p 天气/n 晴好/a ，/w 叫/vi 上/f 帮手/n 忙着/v 采收/vn 芥菜/n 。/w 据/p 其/rz 介绍/v ，/w 他/rr 家/q 种/q 了/ule 近/a [两/q 亩/q]/mq 芥菜/n ，/w 长势/n 不错/a ，/w 可/v 收成/n 两万多斤/m 。/w “/w 新鲜/a 芥菜/n 当前/t 每斤/nz [销售/vn 价格/n]/nz 在/p [1/m ./w 5/m 元/q]/mq 左右/f ，/w 如/v 腌制/vn 成/v 咸菜/nf ，/w 每斤/nz 可/v 销售/vn [2/m ./w 5/m 元/q]/mq ，/w 半年/mq 下来/vf 可/v [增加/v 收入/n]/nz 3万余元/m 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 芦溪/ns 芥菜/n 主要/b 用于/v 腌制/vn [芦溪/ns 咸菜/nf]/nz ，/w 霜冻/n 过后/v ，/w 鲜菜/n 也/d 是/vshi 深受/v 欢迎/vn 的/ude1 [百姓/n 家常菜/nf]/nz ，/w 芦溪/ns 芥菜/n 和/cc [芦溪/ns 咸菜/nf]/nz 成为/v [远近/n 驰名/vn]/nz 的/ude1 特色/n 农产品/n 。/w 为/p 做/v 大/a 芦溪/ns 芥菜/n 和/cc [芦溪/ns 咸菜/nf]/nz 品牌/n ，/w 去年/t ，/w 芦溪镇/ns 进一步/d 优化/v [农业/n 产业/n 结构/n]/nz ，/w 坚持/v 政府/nis 引导/v 、/w 农民/nnt 自愿/vd 的/ude1 原则/n ，/w 全面/ad 加强/v 市场/n 引导/v ，/w 扩大/v 基地/nis 种植/vn ，/w [大力/d 发展/vn]/nz 本镇/r [特色/n 农业/n]/nz 示范区/n 和/cc 现代/ntc [观光/vn 农业/n]/nz ，/w 利用/v 冬闲/n 田/n 在/p 全镇/n 范围内/nz 推广/vn 冬/tg 种/q 芥菜/n 10000余亩/m 。/w 由于/p 管理/vn 得当/a ，/w 加上/v 气候/n 条件/n 较好/d ，/w 全镇/n 芥菜/n [喜获/v 丰收/vi]/nz ，/w 全镇/n 芥菜/n 收成/n 达/v 50000多吨/m ，/w 比/p 增/v [30/m %/w 以上/f]/mq 。/w 芥菜/n 种植/vn 成为/v 该镇/r 农业/n 增产增收/v 的/ude1 一个/mq 亮点/n 。/w （/w 黄水成/nr 傅炎民/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
