[昨天/t 下午/t]/nz 4时/t 许/v ，/w 在/p 解放军/nnd 第175/m 医院/nis [重症/n 医学/n 科/n]/nit ，/w 医生/nnt 宣布/v ，/w [2/m 岁/qt]/mq [零/ng 2/m 个/q]/mq 月/n 的/ude1 小雪/n （/w 化名/v ）/w [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
1月12日/t 晚上/t [8/m 点/qt]/mq [半/m 左右/f]/mq ，/w 在/p [漳州/ns 台商/nnd 投资/vn 区/n]/nz [角美镇/ns 福井村/ns 大板/nz 社/n]/nt 一/m 私人/n 托儿所/nis ，/w 小雪/n 被/pbei 烧开/vi 的/ude1 水/n 烫伤/vi 。/w 昨日/t 上午/t ，/w 台商/nnd 投资/v 区/n [社会/n 事业/n]/nz 管理局/nis 德育/n 安全/an 科/n 已经/d 关停/v 了/ule 这家/r 私人/n 托儿所/nis ，/w 所有/b 寄托/v 的/ude1 孩子/n 也/d 送/v 回/v 了/ule 家/q 。/w 
事发/vi 的/ude1 托儿所/nis 为/p 自/p 建/v 的/ude1 两层/mq 小/a 楼/n 
抢救/v 近/a [60/m 个/q]/mq 小时/n 她/rr 还是/c 走/v 了/ule 
“/w 孩子/n 还是/c 没有/v 留住/v ，/w 走/v 了/ule 。/w ”/w [昨天/t 下午/t]/nz 4时/t 许/v ，/w 跟/p 死神/n 赛跑/vi 了/ule 近/a [60/m 个/q]/mq 小时/n ，/w 王济兴/nr 唯一/b 的/ude1 女儿/n 小雪/n 还是/c 走/v 了/ule 。/w 医生/nnt 说/v ，/w 小孩/n 全身/n 器官/n 早已/d 衰竭/vi ，/w 完全/ad 靠/v 药物/n 和/cc 器械/n 维持/v [生命/n 体征/nz]/nz 。/w 
“/w 去年/t 走/v 了/ule 老婆/n ，/w 今年/t 走/v 了/ule 孩子/n ，/w 我/rr 最重要/nz 的/ude1 两个人/mq 都/d 离开了/v ，/w 这/rzv 叫/vi 我/rr 怎么/ryv 活/v 。/w ”/w 王济兴/nr 这个/rz [36/m 岁/qt]/mq 的/ude1 漳浦/ns 汉子/n 六神无主/nz 地/ude2 说/v 。/w 本/rz 不善言辞/vl 的/ude1 他/rr 更加/d 沉默/a ，/w 似乎/d 不/d 知道/v 生活/vn 该/rz 如何/ryv 继续/v 下去/vf 。/w 
托儿所/nis 负责人/nnt 黄来兴/nr 也/d 非常/d 沮丧/a ，/w “/w 等/udeng 了/ule [3/m 天/qt]/mq ，/w 花/n 了/ule [两/q 三/m 万块/nz]/mq ，/w 居然/d 还是/c 这个/rz 结果/n ，/w 我/rr 真的/d 不想/v 看到/v 。/w ”/w 黄来兴/nr 表示/v ，/w 他/rr 愿意/v 尽/vi 最大/gm 的/ude1 能力/n ，/w 从/p 经济/n 上/f 补偿/v 王济兴/nr ，/w “/w 除了/p 补偿/vn ，/w 我们/rr 也/d 想不到/vl 更好/d 的/ude1 办法/n ”/w 。/w 
黄来兴/nr 说/v ，/w 他/rr 私办/nz 托儿所/nis 并非/v 为了/p 盈利/vn ，/w 主要/b 是/vshi 为了/p 照顾/v 自己/rr 和/cc 亲戚/n 家/q 的/ude1 孩子/n ，/w “/w 正规/a 托儿所/nis 门槛/n 太高/d ，/w 要求/n 场地/n 、/w 师资/n ，/w 还要/d 卫生/an 、/w 消防/b 都/d 合格/vi ，/w 我们/rr 农村/n 哪里/rys 办/v 得到/v ？/w ”/w 黄来兴/nr 说/v ，/w 其实/d 他/rr 也/d 希望/v 能/v 开/v 一家/n 正规/a 的/ude1 托儿所/nis ，/w 也许/d 小雪/n 的/ude1 悲剧/n 就/d 能避免/nz 。/w 
