本文/r 摘自/v 东南网/nz -/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 2012年11月23日/t 报道/v 作者/nnt ：/w 章微童/nr 正/d 忠/vg 原/b 题为/v ：/w 登/v 鼓山/nz 感受/v 最/d 拉风/nz 登山/vn 道/qv 体验/v [全民/n 健身/vn]/nz 发展/v 热潮/n 
[一/d 壶/ng]/mq 水/n ，/w 一块/s 毛巾/n ，/w 不/d 分/qt 昼夜/n ，/w [福州/ns 鼓山/nz]/nz ，/w 日均/d 有/vyou 两万多人次/m 登山/vn 健行/nz …/w …/w 从/p 鼓山/nz 下/f 院/n 延伸/v 至/p 涌泉寺/nz 的/ude1 鼓山/nz 千年/t 登山/vn 古道/n ，/w 现已/v 成为/v 市民/n 最喜欢/nz 的/ude1 登山/vn 道/qv ，/w 每年/r 有/vyou [七/m 八/m 百万/m 人次/qv]/mq 登/v 鼓山/nz 休闲/vn 健身/vn ，/w 其中/rz 近/a 70%/m 都/d 走/v 古道/n 。/w 
山清水秀/vl 、/w 天蓝/b 地/ude2 绿/a ，/w 山/n 海/n 画廊/n 、/w 人间/n 福地/n ，/w 美丽/a 福建/ns 最/d 美/b 莫过于/vl [人/n 与/cc 自然/n]/nz 的/ude1 和谐/a 。/w [鼓山/nz 古道/n]/nz 这/rzv 一/m 盛况/n ，/w 只是/d 我省/n [全民/n 健身/vn]/nz 活动/v [蓬勃/ad 发展/vn]/nz 的/ude1 一个/mq 缩影/n ，/w 它/rr 和/cc 时任/v 省长/nnt 、/w [福建/ns 登山/vn 协会/nis]/nt 名誉/n 会长/nnt 的/ude1 习近平/nr 息息相关/vl ，/w 同时/c 也/d 离不开/v 省委/nis 省政府/n 多年来/d 的/ude1 支持/vn 和/cc 推动/v 。/w 
持续/vd 数/n 日/b ，/w [本报/rz 记者/nnt]/nz 走访/v 了/ule 省会/n 城市/n 福州/ns 最/d 拉风/nz 的/ude1 登山/vn 道——/nrf [鼓山/nz 古道/n]/nz ，/w 感受/v [人/n 与/cc 自然/n]/nz 相/d 融/vi 相/d 生/v 的/ude1 愉悦/a 。/w 
