在/p 神话剧/nz 《/w 刘海砍樵/nrf 》/w 北京/ns 发布会/n 现场/s ，/w 宋祖英/nr 助阵/vi [25/m 岁/qt]/mq 亲/ng 妹妹/n 宋佳玲/nr ，/w 一同/d 出场/vi ，/w 妹妹/n 宋佳玲/nr [清新/a 脱俗/vi]/nz 的/ude1 外表/n 立刻/d 引发/v 强烈/a 关注/v 。/w 生活/vn 演戏/vi 照片/n 大曝光/nz 。/w 
宋祖英/nr [25/m 岁/qt]/mq 亲/ng 妹妹/n 宋佳玲/nr 清新/a 亮丽/a 姐妹花/nz 齐闯/nr 演艺圈/n (/w 图/n )/w 
【/w 人物/n 简介/n 】/w 宋佳玲/nr ，/w 是/vshi 宋祖英/nr 亲/ng 妹妹/n ，/w 《/w [丑女/nz 无敌/vi 第三/m 季/ng]/nz 》/w 新/a 角色/n 小龙女/nz 的/ude1 饰演者/n 宋佳玲/nr 生/v 在/p 湘西/ns ，/w 是/vshi 个/q 地道/a 的/ude1 苗家/n 妹子/n ，/w 主要/b 电视剧/n 作品/n 是/vshi 2009年/t 《/w [丑女/nz 无敌/vi 第三/m 季/ng]/nz 》/w 中/f 饰演/v 小龙女/nz (/w 女/b [二/m 号/q]/mq )/w ，/w 宋佳玲/nr 学/v 音乐/n 出身/v ，/w 饰演/v 的/ude1 角色/n 叫/vi 小龙女/nz 。/w 据说/v 小龙女/nz 进/vf 组/n 之后/f 很少/ad 和/cc 人/n 交流/vn ，/w 剧组/nis 演员/nnt 和/cc [工作/vn 人员/n]/nnt 也/d 不/d 知道/v 她/rr 的/ude1 出身/vn 、/w 来历/n 。/w 所以/c 一直/d 都/d 在/p 猜测/v 这个/rz 非专业/b 出身/v 的/ude1 演员/nnt 是否/v 会/v 是/vshi 湖南/ns 台/q 委派/v 进/vn 组/n 的/ude1 。/w 宋佳玲/nr 性格/n 乖巧/a ，/w 为/p 人/n 和善/a ，/w 是/vshi 学/v 民歌/n 出身/v 的/ude1 ，/w 普通话/n 不是/c 很/d 标准/n ，/w 带有/v 湖南/ns 口音/n 。/w 家乡/n 传统/n 的/ude1 端午节/t 是/vshi 她/rr 离家/vi 之后/f 最/d 怀念/v 的/ude1 。/w 能够/v 再/d 回/v 家乡/n 过/uguo 一次/mq 传统/n 的/ude1 端午节/t ，/w 是/vshi 宋佳玲/nr 一直/d 以来/f 的/ude1 愿望/n 。/w 
