[昨日/t 下午/t]/nz ，/w [厦门市/ns 旅游/vn 摄影/vn 协会/nis]/nt 正式/ad 揭牌/v 成立/vn 。/w 与/cc 普通/a 的/ude1 摄影协会/nis 不同/a ，/w 该/rz 协会/nis 将/d 以/p 拍摄/v 厦门/ns 风光/n 、/w [旅游/vn 摄影/vn]/nz 为主/vi ，/w 致力于/v 向/p 全球/n 游客/n 推介/v 美丽/a 厦门/ns 。/w 
[这些/rz 年/qt 来/vf]/nz ，/w 厦门/ns 旅游业/n [蓬勃/ad 发展/vn]/nz ，/w 备受/v 国内外/s 游客/n 喜爱/v ，/w 多次/mq 被/pbei 评为/v 热门/a 旅游/vn 目的地/n 。/w 根据/p 相关/vn 调查/vn ，/w [99/m %/w 来/vf]/mq [厦门/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 人士/n 会/v 自/p 带/v 摄影/vn 装备/n 为/p 旅途/n 增添/v 乐趣/n 。/w 
[厦门市/ns 旅游/vn 摄影/vn 协会/nis]/nt 荣誉/n 会长/nnt 彭一万/nr 说/v ，/w 宣传/v [厦门/ns 旅游/vn]/nz ，/w 不能/v 只/d 靠/v 文字/n ，/w 还要/d 有/vyou “/w 形象/n ”/w ，/w 很多/m 文字/n 无法/v 表达/vn 出来/vf 的/ude1 美/b ，/w 用/p 图像/n 来/vf 表达/v 更为/d 生动/a 。/w [厦门市/ns 旅游/vn 摄影/vn 协会/nis]/nt 成立/vi 以后/f ，/w 将/d 举办/v 系列/n [旅游/vn 摄影/vn]/nz 培训/vn ，/w 除了/p 讲解/v [摄影/vn 技巧/n]/nz ，/w 还要/d 特别/d 对/p 厦门/ns 的/ude1 景点/n 进行/vn 介绍/v ，/w 并/cc 安排/v 采风/vn 活动/vn 提高/v 会员/nnt 的/ude1 [旅游/vn 摄影/vn]/nz 水平/n 。/w 
记者/nnt 了解到/v ，/w [厦门市/ns 旅游/vn 摄影/vn 协会/nis]/nt 现有/v 会员/nnt [89/m 人/n]/mq ，/w 顾问/nnt [10/m 人/n]/mq ，/w 荣誉/n 会长/nnt [1/m 人/n]/mq ，/w 名誉/n 会长/nnt [1/m 人/n]/mq 。/w 未来/t ，/w 凡是/d [旅游/vn 摄影/vn]/nz 爱好者/n 均可/v 申请/vn 加入/v 协会/nis 。/w 
[厦门市/ns 旅游局/nis]/nto 副局长/nnt 陈桂林/nr 透露/v ，/w 今后/t 美丽/a [厦门/ns 旅游/vn]/nz 推介/v 将/d 邀请/v 协会/nis 会员/nnt 共同/d 参与/v ，/w 会员/nnt 拍摄/v 的/ude1 [厦门/ns 旅游/vn]/nz 照片/n 将/d 可/v 登上/v 厦门/ns 旅游网/nz ，/w 向/p 全世界/n 推介/v 厦门/ns 的/ude1 美丽/a 风光/n 。/w 另外/c ，/w [厦门市/ns 旅游局/nis]/nto 还/d 计划/n 通过/p 微信/nz 等/udeng 途径/n ，/w 向/p 全球/n 游客/n 征集/vn 美丽/a 厦门/ns 的/ude1 图片/n ，/w 让/v 游客/n 也/d 参与/v 到/v 推介/vn [厦门/ns 旅游/vn]/nz 的/ude1 队伍/n 中/f 来/vf 。/w （/w 海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 钱玲玲/nr ）/w 
