胡志强/nr 15日/t 在/p 台/q 中/f 与/cc 媒体/n 餐/qv 叙/b 时/ng 首/q 度/qv 明确/a 透露/v ：/w “/w 我/rr [慎重/a 考虑/v]/nz 参选/v 连任/vn ”/w 。/w 只是/d 当/p 媒体/n 再三/d 追问/v ，/w 他/rr 表示/v ，/w 会/v 按/p 规划/n 农历/n 年/qt 后/f 2月/t 于/p 适当/a 场合/n 公布/v 动向/n 。/w 胡志强/nr 年底/f 若/c 连任/v 成功/a ，/w 将/d 写下/v 台中市/ns 长/a 任期/n 17年/t 的/ude1 历史/n 纪录/n 。/w 
据/p 了解/v ，/w 胡志强/nr 日前/t 率/v 随扈/nz 北上/vi ，/w 与/cc 马英九/nr 商议/v 台中市/ns 长/a 选/v 战/v 布局/n ，/w 这场/r 会谈/vi 结束/v 后/f ，/w 胡志强/nr 的/ude1 态度/n 趋于/v 明朗/a ，/w 已经/d 松口/vi 考虑/v 参选/vn 连任/v ，/w 显然/ad 是/vshi 已经/d 得到/v 高层/n 的/ude1 支持/vn 。/w 
台湾/ns “/w 七/m 合一/vi ”/w 选举/v 年底/f 举行/v ，/w 民进党/nz 这次/r 在/p 台/q 中等/b 艰困/nz 选区/n 的/ude1 提名/vn 作业/vn 都/d 提前/vd ，/w 要/v 往北/d 扩大/v 执政/vn 版图/n 的/ude1 企图心/nz 明显/a ，/w 民进党/nz 主席/nnt 苏贞昌/nr 更/d 喊出/v “/w 决战/vi 中/f 台湾/ns ”/w 的/ude1 目标/n ，/w 使/v 国民党/n 深感/v 威胁/vn ，/w 党中央/nt 及/cc 基层/n 都/d 弥漫/v [焦虑/an 情绪/n]/nz 。/w 
知情/vi 人士/n 透露/v ，/w 国民党/n 内/f 的/ude1 民调/nz 显示/v ，/w 在/p 党内/s 几位/n 有意/d 参选/v 者/k 中/f ，/w 胡志强/nr 的/ude1 民调/nz 仍然/d 居于/v 领先/vn ，/w 国民党/n 对/p 台中市/ns 长/a 选举/v 一/m 役/ng “/w 非/b 赢/v 不可/v ”/w ，/w 丝毫/a 不能/v 大意/n ，/w 在/p 没有/v 更/d 适合/v 人选/n 的/ude1 情况下/nz ，/w 胡志强/nr 出线/vi 的/ude1 机率/nz 最高/a 。/w 
