闽/b 通报/v [18/m 起/vf]/mq 违反/v [八/m 项/q]/mq 规定/n 典型/n 永春/nz 交警/nnd 大办/v 婚宴/n 
据/p [中纪委/nt 监察部/nis]/nt 网站/n 消息/n ，/w 日前/t ，/w 福建省/ns 泉州/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 龙岩/ns 、/w 宁德/ns 等/udeng [4/m 市/n]/mq 就/d 近期/t 查处/v 的/ude1 违反/vn 中央/n [八/m 项/q]/mq 规定/n 精神/n 的/ude1 典型/n 问题/n 发出/v 通报/vn ，/w 相关/vn 责任人/nnt 受到/v [严肃/a 处理/vn]/nz 。/w 
一/m 、/w [泉州市/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v [3/m 起/vf]/mq 典型/n 问题/n 。/w 一/m 是/vshi 永春县/ns [下洋镇/ns 交警/nnd 中队/nis]/nt 原/b 指导员/nnt 李栋良/nr ，/w 为/p 其/rz 女/b 大办/v 婚宴/n ，/w 摆设/n 婚宴/n [80/m 桌/ng]/mq ，/w 宴请/v [790/m 人次/qv]/mq ，/w 收受/v 礼金/n [92150/m 元/q]/mq ，/w 受到/v 留党察看/vl 一年/mq 和/cc 行政/n 降级/vi 处分/n ，/w 并/cc 被/pbei 责令/v 退还/vn 礼金/n 。/w 二/m 是/vshi [安溪县/ns 墩/ng 坂/n 中学/nis]/nt 原/b 校长/nnt 、/w 党支部/nis 副书记/nnt 林坤城/nr ，/w 用/p 公款/n 购买/v 月饼/n ，/w 私设/v “/w 小金库/n ”/w [14/m ./w 82/m 万元/q]/mq ，/w 受到/v 免职/vn 和/cc [撤销/v 党内/s 职务/n]/nz 处分/n ;/w 该校/r 总务处/nis 主任/nnt 肖来福/nr 、/w 副主任/nnt 林明元/nr 受到/v 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 所/usuo 发/v 月饼/n 费用/n 由/p 教职工/n 个人/n 承担/v 。/w 三/m 是/vshi [石狮市/ns 公安局/nis]/nto [宝盖镇/ns 派出所/nis]/nt 原/b 教导员/nnt 卢画映/nr ，/w 私自/d 驾驶/v 警车/n 前往/v 厦门/ns 办理/v 私事/n ，/w [交通/n 肇事/vn]/nz 致/v 人/n 死亡/vi ，/w 被/pbei [开除/v 党籍/n]/nz 和/cc 公职/nnt ;/w [市/n 公安局/nis]/nt 副局长/nnt 邹毅斌/nr 、/w 宝盖镇/ns [派出所/nis 所长/nnt]/nnt 许锋柏/nr 受到/v [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz 。/w 
二/m 、/w [三明市/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v [5/m 起/vf]/mq 典型/n 问题/n 。/w 一/m 是/vshi [大田县/ns 法院/nis]/nt [建设镇/ns 人民/n 法庭/nis]/nt 原/b 庭长/nnt 陈上美/nr ，/w 私/ag 驾/v 警车/n 载/v 家人/n 前往/v 永安/ns 办/v 私事/n ，/w [交通/n 肇事/vn]/nz 致/v 人/n 死亡/vi ，/w 受到/v 免职/vn 处理/vn ，/w 并/cc 被/pbei 党纪/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 二/m 是/vshi [明溪县/ns 文体/n 广电/n 出版局/nis]/nt 副局长/nnt 颜福义/nr ，/w 设立/v “/w 小金库/n ”/w 并/cc 违规/vn 发放/v 过节/vn 费/n 、/w 补贴/n ，/w 受到/v 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 违规/vn 发放/v 款项/n 被/pbei 收缴/v 。/w 三/m 是/vshi [建宁县/ns 拘留所/nis]/nt 原/b 所长/nnt 刘会兴/nr ，/w 向/p 管理/v 对象/n 黄某/nz (/w 曾/d 被/pbei 县/n 拘留所/nis 拘留/v )/w 索要/v 吃/v 请/v 及/cc KTV/x 娱乐/vn 并/cc 殴打/v 黄某/nz ，/w 受到/v 免职/vn 处理/vn 和/cc [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 并/cc 被/pbei 责令/v 退还/vn 相关/vn 费用/n 。/w 四/m 是/vshi 清流县/ns 嵩/ng 溪/ng [中心/nis 小学/nis]/nts 原/b 校长/nnt 邓增富/nr ，/w 多次/mq 安排/v 公款吃喝/vl ，/w 虚/a 开/v 接待/vn 发票/n 用于/v 个人/n 开支/n ，/w 受到/v 免职/vn 处理/vn 和/cc 留党察看/vl 一年/mq 处分/n ，/w 并/cc 被/pbei 没收/v 违纪/vn 款项/n 。/w 五/m 是/vshi [宁化县/ns 安远村/ns 党支部/nis]/nt 书记/nnt 黄永能/nr 、/w 原/b [村委会/nis 主任/nnt]/nnt 吴有亮/nr ，/w 将/d 村/n 集体/n 资金/n 用于/v 送礼/vn 以及/cc 个人/n 开支/n ;/w 黄永能/nr 受到/v [党内/s 严重/a 警告/vn]/nz 处分/n ，/w 吴有亮/nr 被/pbei 依法/d 免职/vi 并/cc 取消/v [预备/vn 党员/nnt]/nz 资格/n ;/w [二/m 人/n]/mq 违规/vn 报销/v 款项/n 被/pbei 追缴/v 。/w 
四/m 、/w [宁德市/ns 纪委/nnt]/nt 通报/v [5/m 起/vf]/mq 典型/n 问题/n 。/w 一/m 是/vshi 周/qt [宁县/ns 林业局/nis]/nto [主任/nnt 科员/nnt]/nnt 刘/nz 孙益/nr ，/w 违反/v 工作/vn 纪律/n ，/w 累计/vd 旷工/vi 达/v [26/m 天/qt]/mq ，/w 受到/v 行政/n 降级/vi 和/cc 记大过/n 处分/n 。/w 二/m 是/vshi [霞浦县/ns 环境卫生/nz 管理所/nis]/nt 原/b 所长/nnt 黄彪/nr ，/w 私设/v “/w 小金库/n ”/w 、/w 违规/vn 发放/v 津/b 补贴/n ，/w 受到/v 党内/s 警告/v 处分/n ，/w 违规/vn 发放/v 款项/n 被/pbei 追缴/v 。/w 三/m 是/vshi [寿宁县/ns 广播/vn 电视/n 事业局/nis]/nt 违规/vn 购置/v 超标/vn [公务/n 用车/n]/nz ，/w 局长/nnt 潘吾忠/nr 被/pbei 党纪/n [立案/vi 调查/vn]/nz ，/w 超标/vi 车/n 被/pbei 收缴/v 。/w 四/m 是/vshi [宁德市/ns 国土/n 资源/n 局/n 东侨/nz 分局/nis]/nt 违规/vn 购买/v 发放/vn 物品/n ，/w 局长/nnt 陈家秋/nr 被/pbei 党纪/n [立案/vi 调查/vn]/nz 。/w 五/m 是/vshi [福安市/ns 卫生局/nis]/nt 驾驶员/nnt 钟伏荣/nr 先后/d [四/m 次/qv]/mq 驾驶/v 公车/n 去/vf 钓鱼/vi ，/w 并/cc 与/cc 妻子/n 驾驶/v 公车/n 到/v [三/m 明/ag]/mq 看望/v 孩子/n ，/w 受到/v [行政/n 警告/vn 处分/n]/nz ，/w 个人/n 承担/v 车辆/n 使用/v 费用/n ;/w 分管/v 副局长/nnt 郭强/nr 被/pbei 诫勉/vn 谈话/vn ，/w 办公室/nis 主任/nnt 王春富/nr 被/pbei [诫勉/vn 教育/vn]/nz 。/w 
