调整/vn 后/f 的/ude1 [公交/b 线路/n]/nz 。/w 
海/n 西/f 晨报/n 记者/nnt 吴斯婷/nr 通讯员/nnt 李春妮/nr 
因/p 厦门/ns 地铁/n [1/m 号/q]/mq 线/n [城市/n 广场/n]/nz 站/vi 施工/vn 需要/v ，/w 从/p 1月19日零时/t 起/vf 至/p 5月18日24时/t ，/w [城市/n 广场/n]/nz 站/vi 将/d 进行/vn 第二次/mq 围挡/nz 施工/vn 。/w 昨日/t ，/w 厦门市/ns 地铁/n 办/v 、/w 厦门/ns [交警/nnd 部门/n]/nz 等/udeng 详细/a 解读/v 了/ule 市民/n 出行/vi 将/d 发生/v 哪些/ry 变化/vn 。/w 
西浦/nrf 路/n 改为/v 单向/b 通行/vi 
[城市/n 广场/n]/nz 站/vi 主体/n 位于/v 嘉禾/ns 路/n 与/cc 仙岳/nz 路/n [交叉/vn 路口/n]/nz ，/w 一期/b 施工/vn 期间/f ，/w 施工/vn 围挡/nz 分/qt [三/m 块/q]/mq 区域/n ，/w 都/d 在/p 嘉禾/ns 路上/s 。/w 围挡/nz 将/d 占用/v 嘉禾/ns 路/n 双向/b 共/d [8/m 条/q]/mq 主/ag 车道/n 。/w 围挡/nz 后/f ，/w 由/p 嘉禾/ns 路/n 出/vf 岛/n 和/cc 进/vf 岛/n 方向/n 均/d 缩减/v 为/p [3/m 个/q]/mq 直行/nz 车道/n 和/cc [1/m 个/q]/mq 右转/nz 车道/n ，/w 取消/v 左转/nz 车道/n ，/w 并/cc 设置/v 了/ule 宽/a 约/d [2/m 米/q]/mq 的/ude1 人行道/n 。/w 
由于/p 施工/vn 围挡/nz 占用/v 嘉禾/ns 路/n 和/cc 仙岳/nz 路/n 十字路口/n 路面/n ，/w 为/p 避免/v 车辆/n 左转/nz 通行/vi 对/p 路面/n 交通/n 的/ude1 干扰/vn ，/w 从/p 1月19日零时/t 起/vf ，/w 该/rz 十字路口/n [四/m 个/q]/mq 方向/n 将/d 全面/ad 实行/v 禁/v 左/f 。/w 
松柏/n 二/m 小/a 的/ude1 校门口/nz 现在/t 设在/v 屿/ng 浦/b 路上/s ，/w 下/f 个/q 学期/n 将/d 把/pba 校门/n 改/v 到/v 西浦/nrf 路上/s 。/w 交警/nnd 提醒/v ，/w 接下来/vl 会/v 有/vyou 很多/m 车辆/n 从/p 西浦/nrf 路/n 、/w 屿/ng 浦/b 路/n 绕行/v ，/w [松柏/n 中学/nis]/nts 高中部/nz 、/w 松柏/n 二/m 小/a 的/ude1 [学生/nnt 家长/n]/nz 最好/d 尽量/d 少/a 开车/vi 接送/v 学生/nnt 。/w 
进出/v 岛/n 车辆/n 尽量/d 绕道/v 
交警/nnd 提醒/v ，/w 车辆/n 应/v 尽量/d 避开/v SM/x 十字路口/n 绕行/v 。/w 从/p 高速公路/n 进/vf 厦门岛/ns 方向/n 的/ude1 车辆/n ，/w 应/v 尽量/d 避开/v [厦门/ns 大桥/n]/nz ，/w 建议/n 绕行/v [集/q 美/b 大桥/n]/nz 、/w [杏林/n 大桥/n]/nz 、/w [海沧/ns 大桥/n]/nz 及/cc [翔安/nz 隧道/n]/nz 。/w 确/d 需/v 经由/p [厦门/ns 大桥/n]/nz 进/vf 岛/n 的/ude1 车辆/n ，/w 过/uguo 石鼓山/nz 立交桥/n 后/f 可/v 绕行/vn 兴/v 湖/n 路/n 或/c 湖/n 里/f 大道/ns 至/p 长/a 岸/n 路/n //w 东渡/v 路/n 进入/v 思明区/ns ，/w 也/d 可/v 经/p 嘉禾/ns 路/n 绕行/v 马/n 垅/n 路/n 或/c 火炬/n 路/n 进入/v 马/n 垅/n 片/q 区/n ，/w 或/c 再/d 经/p 火炬/n 路/n 进入/v 成功/a 大道/ns 前往/v 岛内/s 其他/rzv 区域/n 。/w 
由/p [杏林/n 大桥/n]/nz 进/vf 岛/n 往/p 火车站/n 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 东渡/v 路/n →/w 南山路/nz →/w [仙岳山/nz 隧道/n]/nz →/w 湖滨/n 东路/n 。/w 由/p 火车站/n 出/vf 岛/n 往/p [杏林/n 大桥/n]/nz 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 湖滨/n 东路/n →/w [仙岳山/nz 隧道/n]/nz →/w 华荣路/nr →/w 兴/v 湖/n 路/n →/w 殿/ng 前/f 一路/mq 。/w 
由/p [厦门/ns 大桥/n]/nz 进/vf 岛/n 往/p 火车站/n 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 成功/a 大道/ns →/w 莲/ng 前/f 西路/n →/w 厦/b 禾/ng 路/n ；/w 由/p 火车站/n 出/vf 岛/n 往/p [厦门/ns 大桥/n]/nz 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 湖滨/n 东路/n →/w [仙岳山/nz 隧道/n]/nz →/w 兴/v 湖/n 路/n 或/c 莲/ng 前/f 西路/n →/w 成功/a 大道/ns 。/w 
由/p [集/q 美/b 大桥/n]/nz 、/w [翔安/nz 隧道/n]/nz 进/vf 岛/n 往/p 火车站/n 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 环岛/n 干道/n →/w 莲/ng 前/f 东路/n →/w 莲/ng 前/f 西路/n →/w 厦/b 禾/ng 路/n ；/w 由/p 火车站/n 出/vf 岛/n 往/p [集/q 美/b 大桥/n]/nz 、/w [翔安/nz 隧道/n]/nz 方向/n 行驶/vi 的/ude1 车辆/n ，/w 建议/n 绕行/v 厦/b 禾/ng 路/n →/w 莲/ng 前/f 西路/n →/w 莲/ng 前/f 东路/n →/w 环岛/n 干道/n 。/w 
