新华网/nz 成都/ns １月１５日/t 电/n 题/n ：/w 战/v 高原/n —/w —/w 空军/nis 第九/m [工程/n 总队/nis]/nt [国防/n 建设/vn]/nz 中/f 磨砺/v 高原/n 工程/n 铁军/n 记事/vi 
张玉清/nr 、/w 黄书波/nr 、/w 胡晓宇/nr 
铁/n 样/ng 信念/n —/w —/w 战旗/n 所/usuo 指/v 舍生忘死/vl 
１９９３年１月/t ，/w 站/vi 在/p 海拔/n [４３３４/m 米/q]/mq [邦达/nrf 机场/nis]/nz 旧址/n ，/w 空军/nis 第九/m [工程/n 总队/nis]/nt 新任/b 总队长/nnt 曹定国/nr 的/ude1 耳边/s 风声/n 呼啸/vi 。/w 他/rr 要/v 带领/vn 总队/nis 官兵/nnd 在/p 已/d 满足/v 不/d 了/ule 通航/vi 需要/v 的/ude1 原址/n 上/f ，/w 再/d 建起/v 一座/mq 现代化/vn 机场/nis 。/w 
可是/c ，/w 工期/n 满打满算/vl 只有/c [１５０/m 天/qt]/mq 。/w 
工地/n 上/f 拉/v 起/vf 了/ule “/w 大干/v 一百天/nz ，/w 拿下/v 主跑道/n ”/w 的/ude1 横幅/n 。/w 官兵们/nnd 拼/v 了/ule 命/n ，/w 在/p 那个/rz 躺着/v 就/d 相当于/v 在/p 平原/n 负重/vi [２０/m 公斤/q]/mq 行走/vi 的/ude1 高原/n ，/w 每天/r 施工/vn [１４/m 小时/n]/mq 以上/f 。/w 
所有/b 人/n 都/d 到/v 了/ule 极限/n ，/w 每天/r 都/d 有人/r 因/p 缺氧/vi 和/cc 疲劳/an 晕倒/v 在/p 工地/n 上/f 。/w 起床号/n 叫/vi 不醒/v ，/w 就/d [一个/mq 个/q]/mq 拉/v 。/w 有的/rz 战士/nnt 眼/n 都/d 睁/v 不/d 开/v ，/w 挣扎/vi 恳求/v 着/uzhe ：/w “/w 再/d 睡/v [１０/m 分钟/qt]/mq ，/w 只/d 睡/v [１０/m 分钟/qt]/mq ！/w ”/w 
由于/p 条件/n 艰苦/a ，/w 肠炎/nhd 成/v 了/ule 工地/n 上/f 最/d 普遍/ad 的/ude1 病/n 。/w 在/p 近/a ３个月/t 的/ude1 时间/n 里/f ，/w 每瓶/nz [１０００/m 片/q]/mq 的/ude1 黄连素/n ，/w 官兵们/nnd 吃/v 了/ule [３００/m 瓶/n]/mq 。/w 
[８３/m 天/qt]/mq ，/w 贯通/vi [５５００/m 米/q]/mq 的/ude1 跑道/n ，/w [九/b 总队/nis]/mq 创造/v 了/ule [那个/rz 年代/n]/nz 的/ude1 奇迹/n ，/w 曹定国/nr 却/d 永远/d 留下/v 了/ule 一条/mq 伤残/vn 的/ude1 腿/n 。/w 
２００７年１１月１６日/t ，/w 在/p [阿里/ns 机场/nis]/nz [建设/vn 工程/n]/nz 转/v 场/qv 途中/s ，/w 车行/nis 山口/ns 被/pbei 龙卷风/n 卷/q 落山/nz 涯/ng ，/w [２７/m 岁/qt]/mq 的/ude1 试验员/nz 时/ng 小/a 如/v 当场/d 牺牲/v 。/w 
[阿里/ns 昆/b 莎/ng 机场/nis]/nz 通航/vi 之/uzhi 日/b ，/w 藏族/nz 女干部/nz 卓雍/nr 在/p 博客/n 中/f 为/p 时/ng 小/a 如/v 写道/v ：/w “/w 年轻/a 的/ude1 生命/n 为/p 阿里/ns 奉献/v ，/w 却/d 没/d 能/v 走出/v 阿里/ns ，/w 在/p 我们/rr 心中/s ，/w 你/rr 已/d 化作/v 那/rzv 漫山/nz 的/ude1 红柳/n …/w …/w ”/w 
“/w 用/p 热血/n 融化/vi 高原/n 积雪/n ，/w 挥/v 双手/n 牵/v 来/vf 天桥/ns 飞架/v …/w …/w ”/w [九/b 总队/nis]/mq 官兵/nnd 却/d 义无反顾/vl ，/w 用/p 心血/n 、/w 汗水/n 甚至/d 生命/n 筑/v 就/d 的/ude1 [国防/n 工程/n]/nz 就/d 像/v [一座/mq 座/q]/mq 丰碑/n 屹立/vi 在/p 雪域/n 之/uzhi 巅/ng 。/w 
铁/n 样/ng 作风/n —/w —/w 困难/an 面前/f 有/vyou 铁军/n ，/w 铁军/n 面前/f 无/v 困难/an 
“/w 玉树/ns 告急/vi ！/w 向/p [玉树/ns 机场/nis]/nz 集结/v ！/w ”/w 
这/rzv 是/vshi ２０１０年４月１４日/t [青海/ns 玉树/ns]/nz 地震/n 后/f ，/w [九/b 总队/nis]/mq 官兵/nnd 接到/v 的/ude1 一道/d 紧急/a 命令/n 。/w 
仅/d 用/p 了/ule [４８/m 小时/n]/mq ，/w [１４８/m 名/q]/mq [工程/n 技术/n 人员/n]/nz 、/w [５０/m 台/q]/mq （/w 套/q ）/w 设备/n ，/w 就/d 从/p [遍布/v 全国/n]/nz 的/ude1 各个/rz 工地/n 集结/v 于/p 海拔/n [３９５０/m 米/q]/mq 的/ude1 [玉树/ns 机场/nis]/nz 。/w 
[１/m 条/q]/mq 联络道/nz ，/w [４/m 个/q]/mq 停机坪/n ，/w 主跑道/n 加宽/v 道肩/nz ，/w 修补/v 震/vn 坏/a 的/ude1 道/qv 面/nf ，/w 还要/d 在/p 保证/v 飞行/vn 畅通/an 前提/n 下/f 施工/vn 。/w 
正常/a 情况下/nz ５个月/t 的/ude1 工程/n ，/w 给/p 他们/rr 的/ude1 时限/n 只有/c ２个月/t 。/w 
“/w 保证/v 按时/d 保质/v 完成/vn ！/w ”/w 面对/v [上级/n 领导/n]/nz 的/ude1 疑虑/n ，/w 曹定国/nr 咬紧/nz 了/ule 牙/n 。/w 
５５/m 天后/nz ，/w 总计/v ３．３万余平方米/m 的/ude1 应急/vn 工程/n 投入/v 使用/vn 。/w 没有/v 一片/mq 起/vf 层/qv ，/w 没有/v 一块/s 断/v 板/ng 。/w 
２０１３年９月１６日/t ，/w 世界/n 最高/a 机场/nis —/w —/w 海拔/n [４４１１/m 米/q]/mq 的/ude1 [稻城/ns 亚丁/nsf]/nz 机场/nis 正式/ad 通航/vi ，/w 铁军/n 官兵/nnd 又/d 啃/v 下/f 了/ule 一块/s “/w 硬骨头/n ”/w 。/w 
[一/d 大队/nis]/mq 工程师/nnt 曾永坤/nr 作为/p 项目/n 的/ude1 负责人/nnt ，/w “/w 啃/v 冻土/n 、/w 咬/vi 石头/n ”/w 的/ude1 经历/n 让/v 他/rr 至今/d 还/d 心有余悸/vl 。/w 
用/p 汽油/n 烧/vi ，/w 用/p 炸药/n 炸/v ，/w [工程/n 机械/n]/nz 都/d 干/v 出/vf 一身/n “/w 伤病/n ”/w ，/w 国外/s 进口/vn 能/v 用/p 一个/mq 多/a 月/n 的/ude1 钻杆/nz ，/w 在/p 这里/rzs 只能/v 用/p 几天/mq 。/w 
近年来/dl ，/w 铁军/n 官兵/nnd 打下/v 的/ude1 硬仗/n 历历在目/vl ：/w [九/b 黄/a 机场/nis]/nz 跑道/n 高填方/nz [１０４/m 米/q]/mq ，/w 创造/v 了/ule 机场/nis 建设/vn 史上/d 的/ude1 纪录/n ；/w 雅安/ns 抗震救灾/vl ，/w [２８/m 小时/n]/mq 建起/v 一座/mq 板房/nz 学校/nis …/w …/w 
铁/n 样/ng 质量/n —/w —/w 战争/n 考验/vn 是/vshi 唯一/b 标准/n 
２０１３年１２月５日/t ，/w [九/b 总队/nis]/mq 高级工程师/nnt 王军/nr 在/p 北京/ns 捧/v 回/v 中国/ns [建设/vn 工程/n]/nz 鲁班奖/nz 。/w 
抱着/v 总队/nis 获得/v 的/ude1 [第/m ３/m 个/q]/mq “/w 小金人/nz ”/w ，/w 王军/nr 这个/rz 敦实/a 的/ude1 陕西/ns 汉子/n 爱不释手/vl ，/w 这/rzv 是/vshi 对/p 他/rr 领军/d [建设/vn 工程/n]/nz 的/ude1 最高/a 褒奖/vn 。/w 
１９９３年/t 的/ude1 [邦达/nrf 机场/nis]/nz 建设/vn ，/w 虽然/c 时间/n 紧/d 任务/n 重/a ，/w 当/p 曹定国/nr 发现/v 跑道/n 末端/n 有/vyou [２００/m 米/q]/mq 底层/n 基础/n 高/a 出/vf 设计/vn ３厘米时/t ，/w 他/rr 毅然/d 决定/v 返工/vi 。/w 
有人/r 劝/v 他/rr ：/w “/w 那个/rz 地方/n 基本/a 用/p 不到/v ，/w 算/v 了/ule 吧/y ！/w ”/w 
曹定国/nr 说/v ，/w [九/b 总队/nis]/mq 宁可/d 增加/v 成本/n 也/d 要/v [保证/v 质量/n]/nz ，/w 倾力/v 打造/v “/w 战时/t 抗/v 打/v ，/w 平时/t 耐用/a ”/w 的/ude1 优质/b [国防/n 工程/n]/nz 。/w 
“/w 放在/v 最近/t 的/ude1 砂石/n 不要/d ，/w 却/d 包/v 着/uzhe 火车/n 跑/v [７００/m 公里/q]/mq 运/v 沙子/n ，/w 真够/nz 傻/a 的/ude1 ！/w ”/w 在/p 驻/v 滇/b 某/rz [军用/b 机场/nis]/nz 的/ude1 建设/vn 中/f ，/w 工程师/nnt 樊会强/nr 成/v 了/ule 当地/s 沙石/n 老板/nnt 嘴/n 中/f 的/ude1 “/w 傻/a 老/a 樊/nz ”/w 。/w 
工地/n 附近/f 大部分/n 河流/n 中/f 采/v 出/vf 的/ude1 是/vshi 含泥量/nz 高/a 的/ude1 红沙/nz ，/w 抗压强度/nz 不够/a ，/w 无法/v 满足/vn 跑道/n 高精度/nz 的/ude1 施工/vn 要求/n 。/w 
“/w 不/d 合格/vi 就是/v 不能/v 用/p ！/w ”/w 樊会强/nr 顺着/p 铁路/n 、/w 公路/n 找/v 下去/vf ，/w 终于/d 在/p [７００/m 公里/q]/mq 以外/f 的/ude1 [金沙江/ns 畔/ng]/nz 锁定/v 了/ule 目标/n 。/w 
当地/s 的/ude1 沙石/n 老板/nnt 们/k 不得不/d 钦佩/v ：/w “/w 部队/nis 的/ude1 工程/n 还/d 真是/d 不得/vi 了/ule 哩/y ！/w ”/w 
“/w [测量/vn 精度/n]/nz 直接影响/v [工程/n 质量/n]/nz ！/w ”/w 下士/n 测量员/nnt 邓洪/nr 都/d 对/p 质量/n 又/d 有/vyou 另一番/nz 理解/v 。/w 
因为/c 测量/v 位置/n 一定/b 要/v 处在/v 视线/n 好/a 的/ude1 最高点/n ，/w 在/p [稻城/ns 机场/nis]/nt 建设/vn 中/f ，/w 邓洪/nr 都/d 必须/d 每天/r 扛着/v 几十/m 斤重/nz 的/ude1 [测量/vn 设备/n]/nz 翻山越岭/vl 。/w 在/p 氧气/n 含量/n 只有/c 内地/n 一半/m 的/ude1 高原/n 寒冬/n ，/w 这样/rzv 的/ude1 极限/n 攀登/v ，/w 他/rr 每天/r 要/v 进行/vn [８/m 次/qv]/mq 以上/f 。/w 
在/p [九/b 总队/nis]/mq 完成/v 的/ude1 百余/mq 项/q 国防/n [工程/n 建设/vn]/nz 中/f ，/w 优良率/n 达到/v 了/ule １００％/m 。/w 其中/rz 有/vyou [１１/m 项/q]/mq 获得/v 了/ule 国家/n [样板/n 工程/n]/nz 奖/n 、/w [詹天佑/nr 奖/n]/nz 、/w 军队/n [优质/b 工程/n]/nz 奖/n 等/udeng 军/n 地/ude2 荣誉/n 。/w 
