1月15日/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 漳州/ns 代表团/n 审议/v 大会/n 有关/v 报告/n 。/w 当天/t 下午/t ，/w 省长/nnt 苏树林/nr 来到/v 漳州/ns 代表团/n ，/w 听取/v 代表/nnt 的/ude1 意见/n 、/w 建议/n ，/w 与/cc 大家/rr 共商/v 未来/t 发展/vn 。/w 
老同志/n 陈明义/nr ，/w 省委/nis 常委/nnt 、/w [常务/b 副省长/nnt]/nnt 张志南/nr ，/w 省/n 人大常委会/nis 副主任/nnt 刘群英/nr ，/w 市/n 领导/n 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 、/w 吴玉辉/nr 、/w 梁伟新/nr 、/w 林俊山/nr 、/w 庄振生/nr 、/w 兰万安/nr 等/udeng 漳州/ns 代表团/n 代表/nnt 参加/v 审议/vn 。/w 
在/p 热烈/a 的/ude1 氛围/n 中/f ，/w 陈家东/nr 、/w 檀云坤/nz 、/w 卢力/nr 、/w 曾/d 建成/v 、/w 白景涛/nr 、/w 王金狮/nr 、/w 曹阳/nr 、/w 林伯琪/nr 、/w 肖智勇/nr 、/w 曾福财/nr 、/w 巫燕华/nr 等/udeng 代表/nnt 在/p 会上/n 发言/vi 。/w 他们/rr 结合/v 福建/ns 及/cc 漳州/ns 发展/v 实际/n ，/w 畅谈/v 连日来/dl 审议/v 大会/n 有关/v 报告/n 的/ude1 感想/n 体会/v ，/w 大家/rr 认为/v 省/n [政府/nis 工作/vn 报告/n]/nz 立意/n 高远/a 、/w 内容/n 丰富/a ，/w 目标/n 明确/a 、/w 措施/n 具体/a ，/w 充分/ad 体现/v 了/ule 省委/nis 提出/v 的/ude1 “/w [三/m 个/q]/mq 必须/d ”/w 要求/n 和/cc 务实/vi 为民/v 的/ude1 作风/n 。/w 大家/rr 还/d 就/d 加快/v 古雷/nrf 石化/n 基地/nis 及/cc 厦门港/nz 南岸/s 新城/ns 建设/vn 、/w 推动/v 厦/b 漳/ng 泉/ng [大都市/n 区/n]/nz 同/p 城/n 化/v 、/w 做/v 大/a 做/v 强/a [龙头/n 企业/n]/nz 、/w 科学/n 规划/n [城乡/n 建设/vn]/nz 、/w 推进/vi 农村/n [旧村/ns 改造/vn]/nz 、/w 支持/v [民营/b 企业/n]/nz 发展/vn 、/w 密切/ad 闽/b 台/q 交流/vn 合作/vn 、/w 发展/v 学前教育/n 等/udeng 方面/n 内容/n 建言/nz 献策/vi 。/w 
苏树林/nr 认真/ad 倾听/v 代表/nnt 发言/vi ，/w 不时/d 与/cc 大家/rr [互动/vn 交流/vn]/nz 。/w 他/rr 表示/v ，/w 省政府/n 将/d 认真/ad 研究/vn 吸纳/v 大家/rr 的/ude1 [意见/n 建议/n]/nz ，/w 落实/v 到/v 今后/t 的/ude1 工作/vn 中/f ，/w 全力/d 推动/v 福建/ns [科学/n 发展/vn]/nz 跨越/v 发展/vn 。/w 他/rr 说/v ，/w 漳州/ns 自然资源/n 丰富/a ，/w [县域/n 经济/n]/nz 发展/vn 也/d 各具特色/bl 。/w 下/f 一步/mq ，/w 希望/v 漳州/ns 把握/v 机遇/n 、/w 增强/v 信心/n ，/w 真抓实干/vl 、/w 改革创新/v ，/w 促进/v 产业/n 提/v 质/ng 增效/v ，/w 推动/v [城乡/n 居民/n]/nz 增收/v ，/w 营造/v 优美/a 宜居/nz 环境/n ，/w 努力/ad 实现/v “/w 百姓/n 富/vg 、/w 生态美/nz ”/w 的/ude1 有机/b 统一/vn 。/w 一/m 要/v 加快/vn 产业/n 发展/vn 。/w 坚持/v “/w 抓/v 龙头/n 、/w 铸/v 链条/n 、/w 建/v 集群/nz ”/w ，/w 通过/p 抓/v 二/m 产/v 、/w 带/v 三产/n 、/w 促/v 一/m 产/v ，/w 做/v 大/a 做/v 强/a [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 延伸/v [上下游/f 产业链/n]/nz ，/w 发挥/v 厦/b 漳/ng 泉/ng 同/p 城/n 化/v 效应/n ，/w 促进/v [产业/n 集聚/vn]/nz 提升/v 。/w 二/m 要/v 建设/vn 美丽/a 城乡/n 。/w 结合/v 实施/vn 宜居/nz [环境/n 建设/vn]/nz 行动/vn ，/w 继续/v 推动/vn “/w 点线面/nz ”/w 攻坚/vn 和/cc [美丽/a 乡村/n]/ns 建设/vn ，/w 整体/n 连片/v 推进/vn ，/w 形成/v [协同/vd 效应/n]/nz ，/w 为/p 全省/n 城乡/n [环境/n 建设/vn]/nz 创造/v 经验/n 。/w （/w 记者/nnt 张俊毅/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
