昨天/t ，/w [湖北省/ns 妇幼/n 保健院/nis 遗传/vn 中心/nis]/nt ，/w 关注/v “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 的/ude1 年轻/a 父母/n 等候/v 咨询/vn 。/w 记者/nnt 胡伟鸣/nr 通讯员/nnt 温红蕾/nr 摄/vg 
武汉/ns 今年/t 启动/v 实施/vn “/w [单独/d 二胎/nz]/nz ”/w 政策/n ，/w 记者/nnt 昨/tg 从/p [湖北省/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 、/w [广州/ns 军区/nis 武汉/ns 总医院/nis]/nth 、/w [湖北省/ns 武警/nnd 医院/nis]/nt 、/w [武汉市/ns 商/vg 职/ng 医院/nis]/nt 多家/mq 医院/nis 妇产科/nit 了解到/v ，/w [二胎/nz 政策/n]/nz 放宽/v ，/w [间接/b 影响/vn]/nz 到/v 准妈妈/nz 们/k 的/ude1 生育/vn 观念/n ：/w 担心/v “/w 子宫/n 开窗/nz ”/w 给/p 下回/t 生/v 伢/n 留下/v 隐患/n ，/w 准妈妈/nz 纷纷/d 咬牙/vi 要求/n 自己/rr 生/v 。/w 
汉阳区/ns 永丰乡/ns 的/ude1 周密/a 今年/t [26/m 岁/qt]/mq ，/w 去年/t 12月21日/t 住进/vf 市/n [商/vg 职/ng 医院/nis]/nt 待产/vi 。/w 管/v 床/n 医生/nnt 张华章/nr 做/v 检查/vn 发现/v 她/rr 是/vshi 左/f 枕/v 横位/nz ，/w 胎儿/n 比较/d 大/a ，/w 还是/c 手/n 抱/v 肩/n 的/ude1 姿势/n ，/w 这种/r 体/ng 位/q 容易/ad 出现/v 分娩/vn 困难/an ，/w 为/p 安全/an 起见/u 建议/n 剖/v 宫/ng 。/w 没想到/nz 周密/a 连忙/d 拉住/v 她/rr 的/ude1 手/n ，/w 硬/a 要塞/n 个/q [800/m 元/q]/mq 的/ude1 红包/n ，/w 要求/n [自然/n 分娩/vi]/nz 。/w 
