北京/ns 有望/v 在/p 不久/d 的/ude1 将来/t 试用/v 电子/n 车牌/n 。/w 电子/n 车牌/n 将/d 与/cc 现在/t 车牌/n 一样/uyy ，/w 由/p 中央政府/nis [统一/vn 管理/vn]/nz 。/w [中国/ns 公安部/nto]/nt 副部长/nnt 、/w 北京市/ns 副市长/nnt 、/w [市/n 公安局/nis]/nt 局长/nnt 傅政华/nr 15日/t 晚/tg 在/p 北京市/ns 两/m 会上/n 的/ude1 代表/nnt 询问/v 、/w 委员/nnt 咨询/vn 活动/vn 中/f ，/w 做出/v 上述/b 表示/v 。/w 
1月15日/t 晚/tg ，/w [北京市/ns 人民政府/nis]/nto 有关/v 委/ng 、/w 办/v 、/w 局/n ，/w 市/n [高级/a 人民法院/nis]/nis ，/w [市/n 人民检察院/nis]/nz ，/w [市/n 人大常委会/nis]/nt 机关/n 现场/s 接受/v 代表/nnt 询问/v 和/cc 委员/nnt 咨询/vn 。/w 上/f [百/m 位/q]/mq 市/n 人大代表/nnt 和/cc 政协/nis 委员/nnt “/w 一对一/vl ”/w 向/p 各/rz 部门/n 一把手/nnt 问政/nz 。/w 
[北京市/ns 政协/nis]/nto 委员/nnt 朱良/nr 向/p 傅政华/nr 咨询/vn “/w 电子/n 车牌/n ”/w 事宜/n 。/w 身为/v 一名/mq [化工/n 行业/n]/nz 的/ude1 高级工程师/nnt ，/w 朱良/nr 委员/nnt 一直/d 关注/v 如何/ryv 用/p 科技/n 手段/n 推进/vi [交通/n 管理/vn]/nz 。/w 他/rr 说/v ，/w 调研/vn 发现/v ，/w 利用/v 电子/n 车牌/n 等/udeng 手段/n ，/w 可/v 有效/a 解决/v 车辆/n 盗/vg 抢/v 、/w 套牌/nz 等/udeng 问题/n 。/w 
朱良/nr 问/v ：/w “/w 有/vyou 没有/v 意向/n 在/p 北京/ns 推广/v 电子/n 车牌/n ？/w ”/w 
