近日/t ，/w 自贡/ns 沿滩区/ns 的/ude1 宋文/nr 被/pbei [检察/b 机关/n]/nz 批捕/v 。/w 去年/t 10月29日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 宋文/nr 和/cc 牌友/nz 刘海/n 从/p 牌桌/nz 上/f 散伙/vi 。/w 见/v 刘海/n 赢/v 了/ule 钱/n ，/w 宋文便/nr 缠着/v 他/rr 要/v 借钱/vi ，/w 遭到/v 对方/n 拒绝/v 。/w 在/p 随后/d 的/ude1 争执/vn 中/f ，/w 宋文/nr 掏出/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 弹簧刀/nz 刺/v 向/p 刘海/n ，/w 最终/d 致/v 其/rz 死亡/vi 。/w 10月30日/t 晚上/t 8时/t 许/v ，/w 沿滩/nz 警方/n 将/d 准备/v 潜逃/vi 的/ude1 宋文挡/nr 获/v ，/w 目前/t 案件/n 正在/d 调查/vn 之中/f 。/w 
案件/n ：/w 借钱/vi 起/vf 纠纷/n ，/w 拔/v 刀/n 捅/v 死/vn 牌友/nz 
宋文/nr 今年/t 40多岁/m ，/w 年轻时/nz 曾/d 是/vshi 他们/rr 村里/n 出/vf 了/ule 名/q 的/ude1 手艺人/n （/w 泥瓦匠/nnd ）/w 。/w 因/p 好逸恶劳/vl ，/w 他/rr 后来/t 不/d 做/v 手艺/n 了/ule ，/w 成天/d 四处/d 晃荡/vi ，/w 靠/v 着/uzhe 打牌/vi 维持/v 生计/n 。/w 在/p 打牌/vi 过程/n 中/f ，/w 他/rr 认识/v 了/ule 刘海/n ，/w 并/cc 成/v 了/ule 牌/n 桌子/n 上/f 的/ude1 “/w 好/a ”/w 朋友/n 。/w 
而/cc 在/p 众人/n 眼中/s ，/w 宋文/nr 很/d 不/d 讲道义/nz 。/w 宋文输/nr 了/ule 钱/n 之后/f ，/w 喜欢/vi 到处/d 借钱/vi ；/w 即便/c 赢/v 了/ule 钱/n ，/w 宋文/nr 也/d 不会/v 及时/ad 还/d 钱/n ，/w 而是/c 用来/v 吃喝/vn ，/w 剩下/v 的/ude1 钱/n 则/d 留/v 着/uzhe 自己/rr 翻本/vi ，/w 因此/c 欠下/v 了/ule 不少/m 债/n 。/w 
去年/t 10月28日/t 晚上/t ，/w 宋文/nr 和/cc 刘海/n 在/p 沿滩镇/ns 洪沟/nz 一/m 茶馆/nis “/w 相聚/v ”/w ，/w 打牌/vi 至/p 次日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 牌局/n 以/p 宋文/nr 输光/v 了/ule 所有/b 钱/n 而/cc 作罢/vi 。/w 在/p 回家/vi 的/ude1 路上/s ，/w 宋文/nr 一直/d 缠着/v 刘海/n 借/v 点/qt “/w 盘缠/n ”/w ，/w 但/c 刘海/n 不/d 同意/v ，/w 两人/mq 起/vf 了/ule 争执/vn 。/w 
行/ng 至/p 沿滩镇/ns 广场/n 路/n 一/m [公共/b 厕所/n]/nz 时/ng ，/w 两人/mq 的/ude1 争执/vn 变得/vi 越发/d 厉害/a ，/w 气急/nhd 败/vi 还/d 的/ude1 宋文/nr 掏出/v [随身/d 携带/v]/nz 的/ude1 弹簧刀/nz 向/p 刘海/n 捅/v 过去/vn ，/w 刘海/n 当场/d 倒/vi 地/ude2 。/w 见/v 刘海/n 倒/vi 地/ude2 ，/w 宋文/nr 也/d 慌忙/ad 逃跑/v 了/ule 。/w 最终/d ，/w 刘海/n 因/p [抢救/v 无效/vi]/nz 死亡/vi 。/w 
