连日来/dl ，/w 天气/n 持续/vd 低温/n ，/w 为/p 确保/v 农作物/n 安全/an 过冬/vi ，/w [诏安县/ns 农业局/nis]/nt 组织/n [技术/n 人员/n]/nnt 深入/ad 白洋乡/nz 、/w 西潭乡/ns 、/w 四都镇/ns 、/w 梅岭镇/ns 等/udeng 乡镇/n [大棚/n 蔬菜/n]/nz 生产/v 基地/nis 进行/vn 种植/v 技术/n 指导/vn ，/w 帮助/v 种植/vn 户/q 做好/v 蔬菜/n 防寒/vn 防冻/vn 工作/vn 。/w 吴杨斌/nr 吴楠/nr 摄影/vn 报道/v 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
