[京东/ntc 商城/nis]/nt 年会/n 
近年来/dl ，/w 创意/n 年会/n 已/d 成为/v 必不可少/vl 的/ude1 公司/nis 文化/n 之一/rz 。/w 从/p 百度/ntc “/w 度娘/nz ”/w 刘冬/nr 的/ude1 一举成名/vl ，/w 到/v 日本/ns 女星/nnd 苍井空/nz 现身/v 大/a 秀/ag 书法/n ；/w 从/p [阿里/ns 巴巴/nrf 集团/nis 董事会/nis]/nt 主席/nnt 马云/nr 反串/v 白雪公主/n ，/w 到/v [京东/ntc 商城/nis]/nt CEO/x 刘强东/nr 扮/v 许文强/nr …/w …/w 无论/c 员工/n 、/w 明星/nnd 或/c 老总/nnt ，/w 都/d 成为/v 了/ule 年会/n 创意/n 的/ude1 来源/n 。/w 
[京东/ntc 商城/nis]/nt CEO/x 刘强东/nr 扮/v 许文强/nr 发/v 100万/m 现金/n 福利/n 
1月12日/t ，/w [京东/ntc 商城/nis]/nt CEO/x 刘强东/nr 在/p 年会/n 上/f 以/p 一身/n 风衣/n 、/w 墨镜/n 、/w 礼帽/n 、/w 白/a 围巾/n 形象/n 出场/vi ，/w 酷似/v 《/w 上海滩/ns 》/w 中/f 周润发/nr 饰演/v 的/ude1 许文强/nr 。/w 除了/p 年会/n 扮相/n 惊人/a 外/f ，/w 刘强东/nr 所/usuo 发/v 的/ude1 100万/m 现金/n 福利/n 也/d 惊呆/v 了/ule 员工/n 。/w 据/p [京东/ntc 商城/nis]/nt 的/ude1 媒体/n 负责人/nnt 透露/v ：/w “/w 老总/nnt 现场/s 带/v 了/ule 现金/n ，/w 以/p 抽奖/vn 的/ude1 形式/n 发放/v ，/w 其中/rz 50万/m 现金/n 是/vshi 在/p 年会/n 现场/s 发/v 的/ude1 ，/w 还有/v 50万/m 是/vshi 发给/v 没有/v 来/vf 现场/s 的/ude1 在/p 公司/nis 加班/vi 的/ude1 人/n 。/w ”/w 如此/rzv 优厚/a 的/ude1 福利/n 引发/v 了/ule 众多/a 网友/n 围观/vi 。/w 
