沈阳站/nz ，/w 在/p 上世纪/nz 初/f 曾/d 叫/vi “/w 奉天驿/nz ”/w 
首任/b 奉天/ns 市长/nnt 曾/d 有/vyou 翼/ng 
首任/b 沈阳/ns 市长/nnt 李德新/nr 
沈京/nr 、/w 盛京/nz 、/w 奉天/ns 、/w 承德/ns 
作为/p 东北/ns [中心/nis 城市/n]/nz ，/w 沈/b 城/n 真正/d 辉煌/a 的/ude1 城市/n 史/ng ，/w 是/vshi 从/p 后/f 金/b 定都/v 沈阳/ns 开始/v 的/ude1 ，/w 公元/n 1634年/t ，/w 皇太极/nz 颁/vg 旨/ng ，/w 定/v 沈阳/ns 满语/nz 称呼/n 为/p “/w 穆克敦/nr ”/w ，/w 汉译/v “/w [天眷/nz 盛京/nz]/nz ”/w —/w —/w 今年/t 正是/v “/w 盛京/nz ”/w 城/n 命名/v [380/m 周年/q]/mq 。/w 
不过/c ，/w 无论是/c “/w 新/a 沈阳/ns 人/n ”/w ，/w 还是/c 来/vf 沈/b 城/n 的/ude1 游客/n ，/w 常/d 提出/v 这样/rzv 的/ude1 疑问/n ：/w 清代/t 以来/f ，/w 除了/p 盛京/nz 和/cc 沈阳/ns ，/w 我们/rr 这/rzv 座/q 城市/n 还/d 曾经/d 有/vyou 奉天/ns 、/w 承德/ns 的/ude1 称呼/n ，/w 而且/c 进入/v 近代/t ，/w 盛京/nz 、/w 奉天/ns 、/w 沈阳/ns …/w …/w 城市/n 名/q 更迭/vn 频繁/a ，/w 中间/f 还有/v 反复/d ，/w 看/v 那些/rz 以/p 清末/t 民初/t 的/ude1 沈/b 城/n 为/p 题材/n 的/ude1 电视剧/n ，/w 里边/f 的/ude1 城市/n 名/q 极/d 乱/d ，/w 喊/v 啥/ry 的/ude1 都/d 有/vyou ，/w 这里边/nz 有/vyou 什么/ry 规律/n ？/w 
咱/rr 作为/p 沈阳/ns 人/n ，/w 确实/ad 应该/v 把/pba 这个/rz 捋/v 清楚/a 。/w 为此/bl ，/w 笔者/n 采访/v 了/ule 清史/n 专家/nnt 、/w 《/w [清代/t 盛/v 京城/n]/nz 》/w 的/ude1 作者/nnt 佟悦/nr 先生/n 。/w 
清朝/ns 时/ng ，/w 盛京/nz 和/cc 奉天/ns 略/d 有点/d 区别/n 
佟悦/nr 先生/n 说/v ，/w 与/cc “/w 盛京/nz ”/w 相比/vi ，/w “/w 沈阳/ns ”/w 的/ude1 城/n 名/q 更早/nz 一些/mq ，/w 关于/p 沈阳/ns 城/n 的/ude1 得名/v 有/vyou [很多/m 种/q]/mq 说法/n ，/w 但/c 起码/d 后/f 金/b 在/p 此/rzs 定都/v 时/ng ，/w 咱/rr 这里/rzs 叫/vi 沈阳/ns 。/w 后/f 金/b 天命/n 六年/t (/w 1621/m )/w ，/w 努尔哈赤/nrf 率兵/vi 攻占/v 沈阳/ns ，/w 1625年/t 迁都/v 于/p 此/rzs ，/w 此/rzs 后/f 沈阳/ns 一度/d 称为/v “/w 沈京/nr ”/w 。/w 天聪/nz 八年/t (/w 1634/m )/w ，/w 后/f 金/b 汗/n 皇太极/nz 钦定/v ，/w 改/v 沈阳/ns 满语/nz 称呼/n 为/p “/w 穆克敦/nr ”/w (/w 满语/nz 发音/n “/w Mukden/x ”/w ，/w 是/vshi “/w 兴起/v 、/w 盛/v 、/w 腾/v ”/w 之意/nz )/w ，/w 汉译/v “/w [天眷/nz 盛京/nz]/nz ”/w ，/w “/w 盛京/nz ”/w 为/p 其/rz 简称/v 。/w 所以/c 从/p 清朝/ns 到/v 民国/n 年间/n ，/w 英语/nz 等/udeng 西方/ns 语言/n 里/f 一直/d 称/v 沈阳/ns 为/p “/w Mukden/x ”/w 。/w 相应/vi 的/ude1 ，/w 抚顺/ns 的/ude1 [赫/q 图/n 阿拉/r 老城/n]/nz (/w 永陵/nz 所在地/n )/w 则/d 为/p “/w 兴京/nz ”/w 。/w 
“/w 盛京/nz ”/w 这/rzv 名字/n 挺/d 精神/n 。/w 1644年/t 清朝/ns 入主/v 中原/ns ，/w 迁都/v 北京/ns ，/w 盛京/nz 成/v 了/ule 陪都/n 。/w 佟悦/nr 说/v ，/w 陪都/n 这种/r 独特/a 的/ude1 城市/n 身份/n ，/w 决定/v 了/ule [清代/t 盛/v 京城/n]/nz 既有/v 都城/n 特征/n ，/w 也/d 有/vyou 省会/n 和/cc 八旗军/nz 驻防/v 城市/n 的/ude1 特征/n 。/w 而且/c ，/w 清朝/ns 在/p 其/rz “/w 龙兴/nr 之/uzhi 地/ude2 ”/w [东北/ns 地区/n]/nz 实施/v 的/ude1 不是/c 关内/s 的/ude1 行省制/nz ，/w 而是/c 军府制/nz ，/w 这里/rzs 的/ude1 最高/a 官员/nnt 不是/c 总督/nnt 、/w 巡抚/nnt ，/w 而是/c 将军/nnt ，/w 在/p 盛/v 京城/n 就是/v [盛京/nz 将军/nnt]/nnt ，/w 这/rzv [盛京/nz 将军/nnt]/nnt 军政/n 都/d 是/vshi 一把手/nnt ，/w 日常/b 重点/n 事务/n 是/vshi 旗/n 务/vg ，/w 就是/v 八旗/n 那些/rz 事/n 。/w 
这样/rzv 运行/vn 了/ule [十几/m 年/qt]/mq ，/w 出/vf 问题/n 了/ule ：/w 由于/p 原先/d 辽东/ns 地区/n 的/ude1 [大量/m 人口/n]/mq 都/d 随/p 皇帝/nnt 入关/nz 了/ule ，/w 朝廷/n 要/v 开发/vn [东北/ns 地区/n]/nz ，/w 仅/d 靠/v 本地/rzs 留守/v 的/ude1 旗人/n 不行/a ，/w [人口/n 基数/n]/nz 太小/d ，/w 必须/d 大量/m 从/p 关内/s 移民/n 过来/vf 。/w 但/c 移民/n 过来/vf 以后/f ，/w 得/ude3 有人/r 管理/vn ，/w 谁/ry 管/v 呢/y ？/w 比如/v 打官司/vn ，/w 找/v 哪位/nz 大老爷/nz ？/w [盛京/nz 将军/nnt]/nnt 管/v 不/d 过来/vf ，/w 而且/c 作为/p 军政/n 大员/n ，/w 也/d 不方便/nz 管/v 老百姓/n 这些/rz 事情/n 。/w 朝廷/n 就/d 水到渠成/vl 地/ude2 开始/v 在/p 辽东/ns 地区/n 设置/v 和/cc 关内/s 一样/uyy 的/ude1 府/ng 、/w 县/n 机构/n 。/w 最/d 开始/v 设置/vn 的/ude1 是/vshi 辽阳府/nz 及其/cc 下辖/v 县城/n ，/w 顺治十四年/t (/w 1657/m )/w 降/v 辽阳府/nz 为/p 辽阳县/ns ，/w 在/p 盛京/nz 城内/s 设立/v “/w 奉天府/nz ”/w (/w 原址/n 在/p 城内/s 钟楼/ns 南大街/nz 路/n 西/f )/w ，/w 最高/a 长官/nnt 是/vshi [奉天/ns 府尹/nnt]/nnt ，/w 管辖/v 相当于/v 现在/t 辽宁省/ns 范围内/nz 各个/rz 县/n 的/ude1 “/w 民/ng 人/n 事务/n ”/w ，/w 也/d 就是/v 汉民/n 的/ude1 事务/n 。/w 
