原/b 标题/n ：/w 陈妍希/nr 刘诗诗/nr 吴奇隆/nr 钟汉良/nr 盘点/v 演技/n 与/cc 角色/n 不/d 相符/vi 的/ude1 明星/nnd 
台湾/ns 女神/n 大概/d 是/vshi 女神/n 被/pbei 叫/vi 多/a 了/ule ，/w 真/a 把/pba 自己/rr 当/p 女神/n 了/ule ，/w 而且/c 她/rr 在/p 认识/v 上/f 有/vyou 个/q 误区/n ，/w 认为/v 网友/n 指责/v 她/rr 只是/d 因为/c 她/rr 胖/a ，/w 一个劲/d 的/ude1 曝光/vn 在/p 片/q 场/qv 只/d 吃/v 水煮白菜/nf ，/w 拜托/v 你/rr 就是/v 瘦/a 成/v 麻杆/nz 你/rr 也/d 不是/c 小龙女/nz 好/a 吗/y 。/w 
