一辆/mq 电动车/n ，/w 停/vi 在/p [漳州/ns 市区/s 江滨路/nr 西区/ns 污水/n 处理厂/nis]/nt 附近/f 的/ude1 果林/n 旁/f ，/w 已经/d [三/m 四/m 天/qt]/mq 了/ule 。/w 车/n 在/p ，/w 很/d 新/a ，/w 却/d 始终/d 没/d 人/n 牵/v 走/v ，/w 附近/f 居民/n 陈/vg 先生/n 看/v 在/p 眼里/s ，/w 愈发/d 觉得/v 奇怪/v 。/w [昨天/t 下午/t]/nz [4/m 点/qt]/mq 多/a ，/w 他/rr 忍不住/v 问/vn 了/ule 污水/n 厂/n 的/ude1 [工作/vn 人员/n]/nnt ，/w 让/v 他们/rr 报警/vn 。/w 就/d 这样/rzv ，/w [一/d 出/vf]/mq 悲剧/n 被/pbei 发现/v 了/ule 。/w 
当时/t ，/w 芝山/nz 派出所/nis 迅速/ad 出动/v ，/w 通过/p 车牌号/nz ，/w 联系/v 到/v 了/ule 车主/n 亲属/n 。/w 这/rzv 辆车/q 的/ude1 主人/n 是/vshi 芗城/ns 人/n 张大爷/nr 。/w 1月12日/t 早上，67/t 岁/qt 的/ude1 他/rr 骑车/vi 走/v 后/f ，/w 一直/d 没有/v 回家/vn 。/w 车/n 在/p ，/w 人/n 哪/ry 去/vf 了/ule ，/w 会/v 不会/v 出事/vn 了/ule ？/w 大家/rr 赶紧/d 四处/d 搜寻/v ，/w 但/c 一直/d 没/d 结果/n 。/w 
这时/rzt ，/w 附近/f 一位/mq 小伙/n 建议/n 张大爷/nr 的/ude1 家人/n 到/v 果林/n 里/f 找找/nz ，/w 并/cc 带路/vi 进去/vf 。/w 大家/rr 一路/mq 搜/v 到/v 深处/s ，/w 这/rzv 才/d 发现/v ，/w 张大爷/nr 吊/v 在/p 一棵/m 果树/n 上/f ，/w 下面/f 还/d 垫着/nz 石头/n ，/w 已经/d 不幸/a 死亡/vi 了/ule 。/w 警方/n 初步/d 断定/v 为/p 自杀/vi 。/w 
张大爷/nr 的/ude1 妻子/n 说/v ，/w 他/rr 平时/t 乐呵呵/z 的/ude1 ，/w 身体/n 也/d 不错/a ，/w 但/c 离家/vi 那天/r ，/w 心情/n 很/d 不好/a 。/w “/w 他/rr 走/v 的/ude1 时候/n 交代/v 我/rr ，/w 要/v 好好/d 照顾/v 自己/rr ，/w 我/rr 跟/p 他/rr 讲/v ，/w 你/rr 不要/d 胡说八道/vl ，/w 我们/rr 两个/mq 都/d 要/v 活/v 到/v 很/d 老/a 很/d 老/a 。/w ”/w 她/rr 说/v ，/w [前段/t 时间/n]/nz ，/w 儿子/n 和/cc 张大爷/nr 吵过/nz 架/qv ，/w 不/d 知道/v 是不是/v 因为/c 这个/rz 想不开/vl 。/w （/w [海峡/n 都市报/nz]/nz 记者/nnt 陈青松/nr ）/w 
