人民网/nz 福州/ns 1月16日/t 电/n （/w 林长生/nr ）/w 16日/t 上午/t ，/w 宁德市/ns 和/cc [福建省/ns 农业/n 科学院/nis]/nt 在/p 福州/ns 签署/v 农业/n 项目/n 技术/n [合作/vn 框架/n 协议/n]/nz ，/w 构建/v 平台/n ，/w 为/p 提高/v [农民/nnt 收入/n]/nz 和/cc 推进/vi [现代/ntc 设施/n 农业/n]/nz 发展/vn 发挥/v 各自/rr 优势/n 。/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 双方/n 协议/n 中/f 还/d 提到/v 联合/vn 争创/v 宁德市/ns “/w 中国/ns 茶树/n 品种/n [第一/m 市/n]/mq ”/w 的/ude1 目标/n 。/w 
“/w 就/d 宁德/ns [实际/n 情况/n]/nz 看/v ，/w 全面/ad 建成/v [小康/n 社会/n]/nz ，/w 重点/n 还是/c 在/p 农业/n ，/w 关键/n 还是/c 在/p 农村/n 。/w ”/w [宁德/ns 市委/nis]/nto 书记/nnt 廖小军/nr 在/p 讲话/n 中/f 指出/v ，/w 宁德/ns 全力/d 推进/vi [11/m 个/q]/mq 千亩/q 高/a 优/ag 农业/n [示范/vn 园区/n]/nz 建设/vn ，/w 计划/n 每年/r 培育/v [30/m 个/q]/mq 市级/b 山地/n [农业/n 综合/vn 开发/vn]/nz 示范/vn 基地/nis 。/w 本次/r [合作/vn 协议/n]/nz 的/ude1 签署/vn 是/vshi 双方/n 合作/vn 的/ude1 新起点/nz 。/w [福建省/ns 农科院/nis 党委/nis]/nt 书记/nnt 吕月良/nr 也/d 引用/v 习近平/nr 总书记/nnt 的/ude1 讲话/n 指出/v ，/w “/w 中国/ns 要强/a ，/w 农业/n 必须/d 强/a ；/w 中国/ns 要/v 美/b ，/w 农村/n 必须/d 美/b ；/w 中国/ns 要/v 富/vg ，/w 农民/nnt 必须/d 富/vg 。/w ”/w 
据悉/v ，/w 宁德市/ns 将/d 在/p [福建省/ns 农科院/nis]/nt 茶科/nz 所/usuo 建立/v 宁德市/ns 茶树/n 品种/n 资源库/nz ，/w 加快/v 推进/vn 宁德市/ns “/w 中国/ns 茶树/n 品种/n [第一/m 市/n]/mq ”/w 品牌/n 申报/vn 工作/vn 。/w 协议/n 双方/n 还/d 将/d 着手/v 发展/vn 山区/n 精致/a 农业/n ，/w 加强/v 协作/vn ，/w 提升/v 宁德市/ns 茶产业/nz 发展/v 水平/n 上/f ，/w 并/cc 继续/v 联合/vn 研发/v ，/w 加快/v 茶树/n [优良/z 品种/n]/nz 选育/vn 、/w 推广/vn ，/w 推进/vi 茶叶/n 生产/vn 、/w 加工/v [技术/n 创新/vi]/nz ，/w 积极/ad 推进/vi 茶叶/n 商品化/vn 、/w 成分/n 化/v 的/ude1 标准/n 设立/v ，/w 联合/v 茶/n 企/ng 成立/vi 纳米茶/nf 工厂化/vn 制作/v 示范点/nis 。/w 
