作为/p 一名/mq 伟大/a 的/ude1 女性/n ，/w 宋庆龄/nr 一直/d 以/p 坚忍/a 、/w 智慧/n 的/ude1 形象/n 享誉/v 国内外/s 。/w [7/m 岁/qt]/mq 那年/r ，/w 她/rr 依依不舍/vl 地/ude2 离开/v 家/q 去/vf 中西/n 女/b 塾/n 上学/vi 时/ng 不曾/d 哭泣/vi ；/w [14/m 岁/qt]/mq ，/w 她/rr 携/v 妹妹/n 宋美龄/nr 离开/v 亲人/n 赴/v 美/b 留学/v 时/ng 不曾/d 哭泣/vi ；/w 在/p 广东/ns 军阀/nnd 陈炯明/nr 叛乱/vn 期间/f ，/w 叛军/n 的/ude1 子弹/n 两次/mq 掠过/v 她/rr 的/ude1 鬓角/n ，/w 她/rr 没有/v 哭泣/vn ；/w [孙中山/nr 逝世/vi]/nz 后/f ，/w 她/rr 也/d 没有/v 哭泣/vn 。/w 可/v 这样/rzv 一位/mq 坚强/a 的/ude1 女性/n ，/w 也/d 有/vyou 十分/d 柔情/n 的/ude1 一面/n ，/w 她/rr 曾/d 有/vyou 过/uguo [4/m 次/qv]/mq 不为人知/vl 的/ude1 哭泣/vn …/w …/w 
第一次/mq 哭泣/vi ：/w 家人/n 反对/v 自己/rr 与/cc 孙中山/nr 的/ude1 婚事/n 
1915年6月/t ，/w 宋庆龄/nr 从/p [日本/ns 东京/nsf]/ns 回到/v 上海/ns 。/w 她/rr 这次/r 回来/v 有/vyou 两个/mq 目的/n ：/w 一/m 是/vshi 探望/v 自己/rr 的/ude1 双亲/n ，/w 二/m 是/vshi 向/p 父母/n 坦陈/v 自己/rr 和/cc 孙中山/nr 的/ude1 婚事/n 。/w 到家/a 后/f 的/ude1 第二天/mq ，/w 她/rr 怀着/v 忐忑不安/vl 的/ude1 心情/n 就/d 自己/rr 和/cc 孙中山/nr 的/ude1 婚事/n 征求/v 父母/n 的/ude1 意见/n 。/w 
[孙中山/nr 与/cc 宋庆龄/nr]/nz 的/ude1 父亲/n 宋嘉树/nr 是/vshi 老朋友/n ，/w 这/rzv 一年/mq 他/rr 已/d [49/m 岁/qt]/mq ，/w 而/cc 宋庆龄/nr 才/d [22/m 岁/qt]/mq 。/w 宋嘉树/nr 无法/v 接受/vn 这/rzv 门/n 婚事/n ，/w 他/rr 望着/v 站/vi 在/p 一旁/f 的/ude1 女儿/n ，/w 毫不留情/vl 地/ude2 说道/v ：/w “/w 孙/ng 先生/n 是/vshi 一位/mq 伟人/n ，/w 可/v 他/rr 又是/c 一个/mq 老人/n ，/w 你/rr 怎么/ryv 能/v 同/p 他/rr 结合/v 呢/y ？/w 这/rzv 完全/ad 不/d 可能/v …/w …/w ”/w 一向/d 听话/a 的/ude1 宋庆龄/nr 却/d 执著/a 地/ude2 说/v ：/w “/w 不/d ，/w 他/rr 才/d [49/m 岁/qt]/mq …/w …/w ”/w 
“/w 女儿/n 啊/y ，/w 你/rr 真是/d 不/d 尊重/v 自己/rr ，/w 不/d 爱惜/v 自己/rr 。/w 你/rr 的/ude1 未婚夫/n 已经/d 是/vshi 快/a [50/m 岁/qt]/mq 的/ude1 人/n 了/ule ，/w 你/rr 为什么/ryv 偏偏/d 要/v 和/cc 他/rr 结婚/vi ？/w 你/rr 为什么/ryv 不怕/v 亲朋好友/n 耻笑/vn ？/w 你/rr 为什么/ryv 硬要/nz 坚持/v 这/rzv 门/n 极/d 不/d 合适/a 的/ude1 亲事/n ？/w ”/w 宋嘉树/nr 生气/a 地/ude2 说/v 。/w 
宋庆龄/nr 憋/v 红/a 了/ule 脸/n 说/v ：/w “/w 孙/ng 博士/nnt 年纪/n 大/a 了/ule 点/qt ，/w 这/rzv 又/d 怎么样/ryv ？/w 年/qt 岁/qt 大/a 点/qt 就/d 不能/v 和/cc 年轻/a 女子/n 结合/v 吗/y ？/w 他/rr 是/vshi 我国/n 民主革命/n 的/ude1 先行者/n ，/w 是/vshi 伟大/a 的/ude1 [民主主义/n 革命/vn]/nz 家/q ，/w 是/vshi 一个/mq 卓越/a 的/ude1 不屈不挠/vl 的/ude1 革命/vn 实践者/n ，/w 现在/t 是/vshi 领导/n 人民/n 推翻/v 封建/a 帝制/n 、/w 建立/v 共和国/n 的/ude1 领袖/nnt ，/w 正在/d 为/p 实现/v 他/rr 所/usuo 提出/v 的/ude1 革命/vn 理想/n 而/cc 英勇/ad 奋斗/vi 。/w 这样/rzv 的/ude1 人/n ，/w 难道/d 不/d 值得/v 尊重/vn ，/w 不/d 值得/v 爱/vn 吗/y ？/w ”/w 
宋嘉树/nr 摆摆/v 手/n ，/w 打断/v 宋庆龄/nr 的话/udh ，/w 发出/v 了/ule 最后通牒/n ：/w “/w 宋/tg 家门/n 里/f 容/v 不/d 下/f 老/a 女婿/n ，/w 你/rr 要/v 和/cc 孙中山/nr 结婚/vi ，/w 就/d 别/d 进/vf 宋/tg 家/q 的/ude1 门/n ！/w ”/w 
宋庆龄/nr 无法/v 理解/vn 自己/rr 的/ude1 父亲/n 为何/ryv 如此/rzv “/w 无情/a ”/w ，/w 而且/c 自己/rr 的/ude1 母亲/n 和/cc 大弟/nz 宋子文/nr 都/d 反对/v 这/rzv 桩/q 婚事/n ，/w 想到/v 这里/rzs ，/w 她/rr 鼻子/n 一/m 酸/a ，/w 再也/d 抑制/v 不住/d 自己/rr 的/ude1 泪水/n …/w …/w 这/rzv 是/vshi 宋庆龄/nr 记忆/n 中/f 的/ude1 第一次/mq 哭泣/vi 。/w 
