1月15日/t 晚/tg ，/w [康美/nr 药业/nis]/nt 发布/v 公告/n 称/v ，/w 公司/nis 与/cc [通化县/ns 人民政府/nis]/nt 签订/v 了/ule 《/w 医疗/n 产业/n [战略/n 合作/vn]/nz 框架/n 意向书/n 》/w ，/w 将/d 对/p [通化县/ns 人民/n 医院/nis]/nth 和/cc [通化县/ns 中医院/nis]/nth 进行/vn 整体/n 收购/v 。/w 
据悉/v ，/w 整体/n 收购/v 完成/vn 后/f ，/w [康美/nr 药业/nis]/nt 将/d 拥有/v 上述/b 两家/mq 医院/nis 的/ude1 [资产/n 处置权/n]/nz 和/cc 经营权/n ，/w 且/c 公司/nis 原则上/nz 整体/n 接收/v 上述/b 两家/mq 医院/nis 在职/vn 职工/nnt ，/w 同时/c 还/d 公司/nis 独立/a 拥有/v 上述/b 两家/mq 医院/nis [人事/n 管理权/n]/nz 。/w 在/p 资金/n 扶持/v 上/f ，/w [通化县/ns 人民政府/nis]/nt 将/d 对/p 两家/mq 医院/nis 的/ude1 基建/n 、/w 科室/n 建设/vn 、/w 设备/n 购置/v 和/cc [人才/n 培养/v]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 工作/vn 进行/vn [专项/b 资金/n]/nz 扶持/v 。/w [康美/nr 药业/nis]/nt 也/d 承诺/vn 后续/vn 在/p 上述/b 两家/mq 医院/nis 之/uzhi 基建/n 、/w 科室/n 建设/vn 、/w 设备/n 购置/v 和/cc [人才/n 培养/v]/nz 等/udeng 方面/n 的/ude1 资金/n 应用/v 规模/n 原则上/nz [不少/m 两/q 亿元/q]/mq 。/w 
值得一提/vl 的/ude1 是/vshi ，/w [康美/nr 药业/nis]/nt 在/p 去年/t 11月5日/t 曾/d 公告/n 称/v ，/w 公司/nis 与/cc [梅河口市/ns 人民政府/nis]/nt 签订/v 了/ule 《/w 医疗/n 产业/n [战略/n 合作/vn]/nz 框架/n 意向书/n 》/w ，/w [康美/nr 药业/nis]/nt 将/d 整体/n 收购/v [梅河口市/ns 妇幼/n 保健院/nis]/nth 、/w [友谊/n 医院/nis]/nth 、/w 中医院/nis ，/w 后续/vn 还/d 将/d 对/p 这/rzv [3/m 家/q]/mq 医院/nis 在/p 基建/n 、/w 科室/n 建设/vn 、/w 设备/n 购置/v 和/cc [人才/n 培养/v]/nz 等/udeng 方面/n 投入/v 至少/d [5/m 亿元/q]/mq 。/w 
对/p [康美/nr 药业/nis]/nt 如此/rzv 积极/ad 与/cc 民营医院/nis 实行/v 战略/n “/w 搭桥/vi ”/w 的/ude1 做法/n ，/w 一位/mq 不愿/nz 透露/v 姓名/n 的/ude1 [行业/n 分析师/nnt]/nnt 表示/v ，/w “/w 其实/d 康美/nr 也/d 是/vshi 在/p 试水/nz ，/w 而/cc 目前/t [医药/n 企业/n]/nz 收购/v 医疗/n 资产/n 也/d 是/vshi 一种/mq 潮流/n 。/w 公司/nis 收购/v 医院/nis 后/f ，/w 如果/c 医院/nis 业务/n 好/a 的话/udh 对/p 公司/nis 产品/n 是/vshi 一个/mq 很大/d 的/ude1 拉动/vn 。/w 我/rr 感觉/n 在/p 未来五年/t 内/f ，/w 会/v 是/vshi 这些/rz 医药/n 上市公司/nis 的/ude1 产业资本/n 向/p 医疗/n 服务业/n 高度/d 渗透/v 和/cc 扩张/vn 的/ude1 [黄金/n 时期/n]/nz 。/w ”/w 
根据/p 国务院/nt 2013年10月14日/t 公布/v 的/ude1 《/w 关于/p 促进/v 健康/a 服务业/n 发展/vn 的/ude1 [若干/m 意见/n]/nz 》/w 显示/v ，/w 健康/a 服务业/n 的/ude1 发展/vn 已经/d 被/pbei 提升/v 到/v [国家/n 战略/n]/nz 层面/n ，/w 并/cc 力争/v 2020年/t 健康/a 服务业/n 总规模/nz 达到/v [8/m 万/d 亿元/q]/mq 以上/f 。/w 意见/n 指出/v ，/w 支持/v [民营/b 资本/n]/nz 投资/v 医疗/n 服务业/n ，/w 并/cc 加快/v 落实/vn 对/p 非/b 公立/b [医疗/n 机构/n]/nz 和/cc 公立/b [医疗/n 机构/n]/nz 在/p 市场准入/n 、/w 社会保险/n 定点/n 、/w 重点/n 专科/n 建设/vn 、/w [职称/n 评定/vn]/nz 、/w 学术/n 地位/n 、/w 等级/n 评审/vn 、/w 技术/n 准入/vn 等/udeng 方面/n [同等/b 对待/v]/nz 的/ude1 政策/n 。/w 
