中新网/nz 1月16日/t 电/n 据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w 台/q 当局/n “/w 立法院/nz ”/w 通过/p “/w 通讯/n 保障/vn 及/cc 监察法/n ”/w 修法/nz ，/w 全/a 台检/nz 警/ng 大/a 反弹/vi ，/w 认为/v 新法/n 对/p [社会/n 治安/n]/nz 造成/v 重大/a 冲击/vn 。/w 
无法/v 及时/ad 掌握/v 犯罪/vn 
台湾/ns “/w 高/a 检署/nz ”/w 15日/t 上午/t 邀集/v “/w 调查局/nis ”/w 、/w “/w 刑事/b 局/n ”/w 、/w “/w 海巡/nz 署/ng ”/w 召开/v 会议/n 。/w “/w 高/a 检署/nz ”/w 襄/vg 阅/vg 主任/nnt 检察官/nnt 郭文东/nr 说/v ，/w 监听/vn 虽/c 非/b 万能/b ，/w 但/c 没有/v 适度/a 监听/vn 却/d 是/vshi 万万/m 不能/v 。/w 新法/n 让/v 侦办/nz 犯罪/vn 人员/n 有/vyou 触法/nz 之/uzhi 虞/ng ，/w 办案/vn 已/d [陷入/v 困境/n]/nz 。/w 
郭文东/nr 表示/v ，/w 新法/n 让/v 检/ng 警/ng 面临/v 无法/v 及时/ad 掌握/v 犯罪者/nz ，/w 仅/d 强调/v 加害/vn 人/n 的/ude1 人权/n 保障/vn ，/w 却/d 漠视/v 被害人/n 的/ude1 人权/n ，/w 人权/n 保障/vn 明显/a 不平/a 冲/v 。/w “/w 修法/nz ”/w 不能/v 往/p 加害/v 人/n 、/w 犯罪者/nz 人权/n 方向/n 倾斜/vi 。/w 
陈传宗/nr 指/v 新法/n 使用/v 另案/nz 监听/vn 数据/n ，/w 执法/vn 人员/n 将/d 涉/vg 刑责/nz [一/d 事/n]/mq ，/w 会/v 让/v 执法/vn 人员/n 因此/c [动辄/d 得/ude3 咎/ng]/nz 。/w 新法/n 将/d 造成/v 只/d 办/v 轻罪/nz ，/w 纵放/nz 重罪/n 的/ude1 现象/n 频频/d 发生/v ，/w 让/v 涉/vg 犯/v 重罪/n 的/ude1 掳人/nz 勒/v 赎/v 嫌犯/n 不仅/c 可以/v 从容/a 脱罪/nz ，/w 反而/d 追究/v 检/ng 警/ng 人员/n 刑责/nz 。/w 
台/q 中/f 高/a 分/qt 检/ng 检察长/nnt 王添盛/nr 、/w 台/q 中/f 地/ude2 检署/nz 检察长/nnt 杨秀美/nr ，/w 与/cc 彰化/ns 、/w 苗栗/ns 与/cc 南投/nz 地/ude2 检署/nz ，/w 及/cc 台中市/ns 调处/v 与/cc 台中市/ns 警局/n ，/w 发表/v 联合声明/v 指出/v ，/w “/w 修法/nz ”/w 后/f ，/w 调取/v 通联/nz 纪录/n 限于/v 最/d 重/a 本/rz 刑/n 3年/t 以上/f 之/uzhi 罪/n ，/w 将/d 严重影响/v 案件/n 侦办/nz 。/w 
如/v 检/ng 警/ng 受理/v [失踪/vi 人口/n]/nz 案/ng 后/f ，/w 若/c 未/d 发现/v 遭/v 他/rr 杀/v 的/ude1 具体/a 迹/ng 证/n ，/w 即/v 不得/vi 调取/v 失踪者/nz 的/ude1 通联/nz 纪录/n ，/w 以/p 追查/v 最后/f 所在/n 位置/n 与/cc 联络/v 对象/n ，/w 将/d 延误/v 救人/vn 契机/n 。/w 
联合声明/v 指出/v ，/w 若/c 在/p 通讯/n 监察/vn 中/f 另案/nz 发现/v 有人/r 被/pbei 绑走/nz 、/w 公务员/nnt 喝花酒/nz 、/w [司法/n 人员/n]/nz 收贿/nz 等/udeng ，/w 都/d 不能/v 处理/vn ，/w 还要/d 依法/d 销毁/v 这些/rz 内容/n 。/w 
限/v 调/v 通联/nz 轻重/n 失衡/vi 
在/p 台南/ns 高/a 检署/nz 检察长/nnt 张斗辉/nr 号召/v 下/f ，/w 包括/v 台南/ns 地/ude2 检署/nz 检察长/nnt 费玲玲/nr 、/w 台南市/ns 调查/v 处长/nnt 李长明/nr 、/w 台南市/ns 警察/nnt 局长/nnt 陈子敬/nr 等/udeng 人/n ，/w 也/d 在/p 台南/ns 地/ude2 检署/nz 发表/v 联合声明/v ，/w 指/v 部分/n 修正/v 条文/n [窒碍/nz 难/a 行/ng]/nz ，/w 贸然/d 实施/v 将/d 严重/a 冲击/v [社会/n 治安/n]/nz ，/w 危害/vn 善良/a 民众/n 权益/n 。/w 
张斗辉/nr 认为/v ，/w 修正/v 后/f 的/ude1 “/w 通/v 保/v 法/n ”/w 调取/v 通联/nz 纪录/n 的/ude1 规定/n 比/p 执行/v 通讯/n 监察/vn 还/d 严格/ad ，/w 明显/a 轻重/n 失衡/vi ；/w 同时/c ，/w 此法/r 修正/v 后/f 将/d 导致/v 公务员/nnt 执行/v 职务/n 明知/v 有/vyou 犯罪/vn 嫌疑/n 却/d 也/d 无法/v 侦查/vn ，/w 与/cc “/w 刑事诉讼法/n ”/w 规定/n 公务员/nnt 有/vyou 告发/v 义务/n [相互/d 矛盾/an]/nz 。/w 
李长明/nr 表示/v ，/w 合法/a 监听/vn 所得/n 另案/nz 的/ude1 证据/n ，/w 依/v 修正/vn 后/f 的/ude1 规定/n 均须/nz 于/p 7日/t 内/f 声请/nz 法官/nnt [审查/vn 认可/vn]/nz ，/w 才/d 可/v 提/v 为/p 证据/n 。/w 此举/rzv 非但/c 增加/v 检察官/nnt 、/w [司法/n 警察/nnt]/nz 及/cc 法官/nnt 严重/a 负荷/n ，/w 也/d 将/d 使/v 犯罪/vn 被/pbei 追查/v 的/ude1 机会/n 降低/v 。/w 
高雄/ns 高/a 分/qt 检/ng 、/w 高雄/ns 、/w 屏东/ns 、/w 澎湖/ns 地/ude2 检署/nz 、/w 高雄市/ns 警局/n 、/w 高雄市/ns 调处/v 、/w 海巡/nz 署/ng 南巡/vi 局/n 等/udeng 单位/n 在/p 雄/ag 检/ng 联合声明/v 称/vn ，/w 日/b 后/f 将/d 造成/v 第一线/n 执法/vn “/w 小/a 案/ng 办/v 不/d 了/ule 、/w 疑案/n 没法/v 办/v 、/w 大案/n 很难/d 办/v 。/w ”/w 
雄/ag 检/ng 襄/vg 阅/vg 主任/nnt 检察官/nnt 黄元冠/nr 举例/vi 说/v ，/w 表面/n 上/f 自杀/vi 或/c 意外/a 案件/n ，/w 检/ng 警/ng 调阅/v 通联/nz 或/c 基地/nis 台/q 位置/n ，/w 常/d 能/v 拆穿/v 实情/n 、/w 揭露/v 不法/b 。/w 但是/c 依/v 新法/n ，/w 未/d 立/v 侦/vg 案/ng 、/w 没/d 被告/n 姓名/n 就/d 不能/v 调阅/v 通联/nz 。/w 
贿选/vn 走私/vn 将/d 更/d 猖獗/a 
金门/ns 高/a 分/qt 检署/nz 认为/v 对/p 金/b 、/w 马/n 地区/n (/w 金门/ns 、/w 马祖/ns 地区/n )/w 侦办/nz 贿选/vn 十分/d 不利/a ，/w 也/d 严重/a 妨碍/v 海巡/nz 单位/n 维护/v [经济/n 秩序/n]/nz 。/w [金马/nr 地区/n]/nz 走私/vn 猖獗/a ，/w 该/rz 署/ng 也/d 认为/v 海巡/nz 单位/n 查缉/v 违反/vn “/w 烟酒/n 管理/v 法/n ”/w 案件/n 。/w 因/p 所/usuo 犯罪/vn 名/q 均/d 为/p 最高/a 本/rz 刑/n 3年/t 以下/f 有期徒刑/n 之/uzhi 罪/n ，/w 将/d 无法/v 调取/v 通联/nz 纪录/n ，/w 进而/c 无法/v 掌握/vn 走私/v 烟酒/n 集团/nis 的/ude1 行踪/n 与/cc 计划/n ，/w 更/d 无/v 从/p 经由/p 通联/nz 数据/n 之/uzhi 比/p 对/p 而/cc 追缉/v 幕后/s 的/ude1 船东/nnd 、/w 金/b 主/ag ，/w 势必/d 造成/v 私/ag 烟/n 、/w 酒/nf 的/ude1 泛滥/vn 。/w 
