《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 剧照/n 
《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 遭遇/v 疯狂/a 吐槽/nz 
这/rzv 是/vshi “/w 高富帅/nr ”/w 集体/n 拼爹/nz 啊/y 
■/w 这/rzv 是/vshi 一部/mq “/w 拼爹/nz 坑爹/nz ”/w 大戏/n 
随着/p 新版/b 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 热/a 播/v ，/w 网络/n 上/f 再一次/mq 掀起/v 大/a 讨论/v ，/w 而/cc “/w 拼爹/nz ”/w 这个/rz 词汇/n 也/d 成为/v 对/p 《/w [天龙/nz 八/m 部/q]/nz 》/w 的/ude1 完美/a 解读/v 。/w 网友/n 总结/v ：/w “/w 金庸/nr 老前辈/n 实在/d 前卫/nnt ，/w 乔峰/nr 的/ude1 爸/n 比/p 是/vshi 辽国/ns 贵族/n 、/w 段誉/nr 的/ude1 爸/n 比/p 是/vshi 大理/ns 王爷/n 、/w 虚竹/nz 的/ude1 爸/n 比/p 是/vshi 中原/ns 武林/n 最/d 权威/n 帮派/n 少林寺/n 的/ude1 老大/n 、/w 慕容复/nz 的/ude1 爸/n 比/p 是/vshi 曾经/d 大/a 燕国/ns 的/ude1 皇孙/nz …/w …/w 这/rzv 分明/a 就是/v 一部/mq 华丽丽/nr 的/ude1 ‘/w 高富帅/nr ’/w ‘/w 拼爹/nz ’/w 的/ude1 作品/n ！/w ”/w 而/cc 剧中/n 几位/n 主人公/n 的/ude1 命运/n 也/d 引发/v 了/ule 大家/rr 的/ude1 热/a 议/v ：/w “/w 最/d 可怜/v 的/ude1 就是/v 乔峰/nr 和/cc 慕容复/nz 了/ule ，/w 最后/f 什么/ry 都/d 没/d 捞/v 着/uzhe ，/w 拼爹/nz 之后/f 又/d 被/pbei 爹/n 给/p 坑/n 了/ule ！/w ”/w 
