日前/t ，/w 省政府/n [安全/an 生产/vn 委员会/nis 办公室/nis]/nt 转发/v 了/ule 《/w [云霄县/ns 人民政府/nis 安/ag 委会/v]/nt 关于/p 开展/v 乡镇/n [安全/an 生产/vn]/nz 基层/n 基础/n 规范化/vn 建设/vn 活动/vn 的/ude1 通知/n 》/w ，/w 将/d 云霄县/ns [安全/an 生产/vn]/nz 基层/n 基础/n 规范化/vn 建设/v 经验/n 在/p 全省/n [全面/ad 推广/vn]/nz ，/w 要求/n 各地/rzs 积极/ad 借鉴/v 云霄县/ns 的/ude1 经验/n 做法/n ，/w 因地制宜/vl ，/w 多/a 措/vg 并举/vi ，/w 采取/v 更加/d 有力/a 有效/a 的/ude1 方法/n ，/w 推进/vi 乡镇/n [安全/an 生产/vn]/nz 基层/n 基础/n 规范化/vn 建设/vn 。/w 
据/p 了解/v ，/w 2013年/t 云霄县/ns 共计/v 投入/vn 250多万元/m 用于/v [安全/an 生产/vn]/nz 基层/n 基础/n 规范化/vn 的/ude1 建设/vn ，/w 在/p 各/rz 乡镇/n （/w 开发区/ns ）/w 设置/v 安/ag 监/vg 站/vi ，/w 现有/v 专职/b 人员/n [25/m 名/q]/mq ，/w 兼职/vn 人员/n [13/m 名/q]/mq ；/w 配置/vn 了/ule 一间/mq [40/m 平方米/q]/mq 以上/f 的/ude1 办公室/nis ，/w 设立/v [安全/an 生产/vn]/nz [宣传/vn 教育/vn]/nz 培训中心/nis ，/w 配备/v 了/ule 监管/vn 宣传/v 车辆/n 共/d [10/m 部/q]/mq ，/w 配备/v 了/ule 电脑/n 、/w 打印机/n 、/w 文件柜/n 等/udeng [办公/vn 设备/n]/nz ，/w 雨衣/n 、/w 雨鞋/n 、/w [反光/n 背心/n]/nz 等/udeng 应急/vn 装备/n ，/w 还/d 对/p 内/f 业/ng 资料/n 进行/vn 整理/v ，/w 归纳/v 出/vf 了/ule [12/m 项/q]/mq 的/ude1 [统一/vn 标准/n]/nz ，/w 在/p 全县/n [全面/ad 推广/vn]/nz 。/w 基层/n 基础/n 规范化/vn 的/ude1 建设/vn ，/w 既/c 改变/v 各/rz 乡镇/n （/w 开发区/ns ）/w 安/ag 监/vg 站/vi 的/ude1 办公/vn 条件/n ，/w 又/d 提高/v 安/ag 监/vg 站/vi [工作/vn 人员/n]/nnt 的/ude1 [工作/vn 积极性/n]/nz ，/w 为/p [安全/an 生产/vn]/nz 工作/vn 的/ude1 开展/vn 提供/v 有效/a 保障/vn 。/w （/w 罗元贞/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
