人民网/nz 福州/ns 1月16日/t （/w 刘兰辉/nr 通讯员/nnt 张若平/nr ）/w 记者/nnt 获悉/v ，/w 2013年/t ，/w 农发行/n 福建省/ns 分行/n 加强/v 政/ng 银/ng 合作/vn ，/w 积极/ad 支持/v 省委/nis 省政府/n 确定/v 的/ude1 “/w [五大/n 战役/n]/nz ”/w 的/ude1 [重点/n 项目/n]/nz ，/w 农业/n 农村/n [基础/n 设施/n 建设/vn]/nz 贷款/n 增幅/n 26％/m ，/w 高于/v 农发行/n 全系统/nz 增幅/n [14/m 个/q]/mq 百分点/n ，/w 较好/d 地/ude2 履行/v 了/ule 农发行/n 总行/n 与/cc [福建省/ns 政府/nis]/nto 签订/v 的/ude1 《/w [战略/n 合作/vn 协议/n]/nz 》/w 。/w 
一/m 是/vshi 以/p 农村/n [土地/n 整治/vn]/nz 和/cc 农民/nnt 集中/v 住房/n 为/p 重点/n ，/w 支持/v 加快/vn 推进/vi [城镇化/vn 建设/vn]/nz 步伐/n 。/w 全年/n 新/a 支持/v 了/ule 厦门/ns 集美区/ns 灌口/nz 小城镇/ns 、/w 莆田/ns 综合/vn 配套改革/v 试验区/n 、/w 泉州/ns 丰泽/ns 郊区/s 、/w 南平/ns [武夷/ns 新区/n]/nz [新农村/nz 建设/vn]/nz 等/udeng [30/m 个/q]/mq [土地/n 整治/vn]/nz 重大/a 工程/n 、/w [重点/n 项目/n]/nz ，/w 累/a 放/v 贷款/n [68/m ./w 7/m 亿元/q]/mq ，/w 可/v 新/a 增收/v 储/vg 整治/v 土地/n [3/m ./w 5/m 万/d 亩/q]/mq ，/w 涉及/v [120/m 个/q]/mq 村/n ，/w 近/a [9000/m 户/q]/mq 农民/nnt ，/w [拆迁/v 安置/vn]/nz 补偿/v 面积/n [167/m ./w 8/m 万/d 平方米/q]/mq ，/w 提供/v 安置房/nz 面积/n 约/d [138/m ./w 2/m 万/d 平方米/q]/mq 。/w 
