新年伊始/bl ，/w 福州/ns 产业/n 发展/vn 再/d 传/v 喜讯/n ，/w 冶金/n 建材/n 产业/n 产值/n 首次/m 突破/v [千/m 亿元/q]/mq ，/w 加上/v 原有/vn 的/ude1 纺织/n 化纤/n 、/w 轻工/n 食品/n 、/w [机械/n 制造/vn]/nz 等/udeng [3/m 个/q]/mq 千亿/m 产业/n ，/w 全市/n 千亿/m 产业/n 增至/v [4/m 个/q]/mq ；/w 长/a 乐/a 纺织/n 化纤/n 产业/n 总产值/n 突破/v [千/m 亿元/q]/mq ，/w 预计/v 达/v [1100/m 亿元/q]/mq ，/w 成为/v 千亿/m [产业/n 集群/nz]/nz ；/w 全市/n 百亿/m 企业/n 新增/v 宝钢/n 德/b 盛/v 和/cc [福建省/ns 电力/n 公司/nis]/nt ，/w 总数/n 达/v [8/m 家/q]/mq 。/w 
在/p 此/rzs 带动/v 下/f ，/w 2013年/t 福州/ns [工业/n 总产值/n]/nz 首次/m 突破/v [7000/m 亿元/q]/mq ，/w 预计/v 达/v [7200/m 亿元/q]/mq 。/w 其中/rz ，/w [规模/n 以上/f 工业/n]/nz 总产值/n [6730/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 14.4%/m ；/w 完成/v 增加值/n [1653/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 13.5%/m ，/w 增速/n 均/d 超过/v 全国/n 、/w 全省/n [平均/a 水平/n]/nz 。/w 预计/v 2013年/t 全市/n 生产总值/n [4700/m 亿元/q]/mq ，/w [同比/n 增长/v]/nz 11.5%/m 。/w 
龙头/n 引领/v ，/w 发展/v 动力/n 更/d 足/a ，/w “/w 实力/n 福州/ns ”/w 再/d 上/f 新/a 台阶/n 。/w 2013年/t 以来/f ，/w 福州市/ns 坚持/v 抓/v 龙头/n 、/w 铸/v 链条/n 、/w 建/v 集群/nz ，/w 强化/v “/w 三维/mq ”/w [项目/n 对接/vi]/nz ，/w 推进/vi 转型/vn 升级/vi ，/w 促进/v 产业/n 做/v 大/a 做/v 强/a 。/w 长乐市/ns 着力/vd 培育/v 金纶/nr 高/a 纤/ng 、/w 力/n 恒/ag 锦纶/nz 、/w 锦江/ns 科技/n 等/udeng 纺织/n 化纤/n 产业/n [龙头/n 企业/n]/nz ，/w 其中/rz ，/w 经编/nz 产品/n 占/v 全国/n [市场/n 份额/n]/nz 的/ude1 3/5/m ，/w 成为/v 全国/n 最大/gm 的/ude1 锦纶/nz 民用/b 长丝/nz 切片/vi 生产/v 基地/nis 。/w 
通过/p 实施/v 创新/vn 驱动/v 战略/n ，/w 提升/v 产业/n [核心/n 竞争力/n]/nz ，/w [战略性/n 新兴/b 产业/n]/nz 快速/d 发展/vn 。/w 去年/t ，/w 福州/ns [高新技术/n 产业/n]/nz 产值/n 突破/v [2800/m 亿元/q]/mq 。/w [星网/nz 锐捷/nz]/nz 、/w 新大陆/n 、/w 网龙/nz 等/udeng [龙头/n 企业/n]/nz 继续/v 保持/vn 在行/a 业内/n 的/ude1 [领先/vi 地位/n]/nz 。/w 
今年/t ，/w 福州/ns 将/d 继续/v 抓好/v 工业园区/nz 提升/v 和/cc 龙头/n [项目/n 建设/vn]/nz ，/w 建成/v 福清/ns 核电/n 一号/mq 机组/n 、/w 天辰/nz 耀/vg 隆/ag 己内酰胺/nmc 等/udeng [60/m 多个/mq]/mq [重点/n 项目/n]/nz ，/w 加快/v 推进/vn 神华/nz 煤/n 港/n 电/n 一体化/vn 、/w 申远/nr 新材料/nz 、/w [马尾/ns 大桥/n]/nz 等/udeng [133/m 个/q]/mq [重点/n 项目/n]/nz 建设/vn ，/w 力争/v 福州/ns 新区/n 完成/v 投资/vn [1000/m 亿元/q]/mq 。/w 
