据/p 台湾/ns “/w 中央社/nz ”/w 报道/v ，/w 针对/p 林毅夫/nr 回/v 台/q ，/w [台湾/ns 当局/n]/nz “/w [行政院/nis 大陆/ns 委员会/nis]/nt ”/w 今天/t (/w 16日/t )/w 表示/v ，/w 林毅夫/nr “/w 投敌/vi ”/w 案/ng 已/d 移归/nz 普通/a 法院/nis ，/w “/w 陆委会/nt ”/w 尊重/v 司法机关/nz 的/ude1 权责/n ，/w 一切/rz [依法/d 处理/vn]/nz 。/w 
原名/n 林正义/nr (/w 后/f 又/d 改名/vi 林正谊/nr )/w 的/ude1 林毅夫/nr ，/w 在/p [金门/ns 防卫/vn 司令部/nnt]/nt [284/m 师/ng]/mq 马山/ns 连/ulian 担任/v 连长/nnt 期间/f ，/w 于/p 1979年5月16/t 日夜/d “/w 敌/vg 前/f 叛逃/v ”/w ，/w 从/p 金门/ns 泅水/nz 到/v 厦门/ns 。/w 
台/q 防务/n 部门/n 数/n 度/qv 重申/v ，/w 林毅夫/nr 仍/d 被/pbei 台军/nr 视为/v 叛变/vn 逃亡/vi 军官/nnt ，/w 一旦/d 返/v 台/q 必须/d 面对/v “/w 陆海/n 空军/nis 刑法/n ”/w 调查/vn 与/cc 审判/vn ；/w 在/p “/w 军事/n 审判/v 法/n ”/w 修正/v 把/pba 军事/n 案件/n 全数/n 移交/v 司法机关/nz 后/f ，/w 林毅夫/nr 案/ng 也/d 移交/v 金门/ns 高/a 分/qt 检/ng ，/w 金门/ns 高/a 分/qt 检/ng 继续/v 发布/vn 通缉令/n 。/w 
