[日本/ns 维新/n]/nz 会/v 参议院/nis 议员/nnt 安东尼奥/nrf ?/w 猪/nf 木/ng （/w 右/f ）/w 与/cc 与/cc [朝鲜/nsf 劳动党/n]/nt 中央/n 书记/nnt 金永日/nr 举行会谈/v （/w 左/f ）/w 。/w 
据/p 日本/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 16日/t ，/w [日本/ns 维新/n]/nz 会/v 参议院/nis 议员/nnt 安东尼奥/nrf ?/w 猪/nf 木/ng 结束/v 朝鲜/nsf 访问/v 日程/n ，/w 即将/d 返回/v 到/v 日本/ns 。/w 
猪/nf 木/ng 15日/t 与/cc [朝鲜/nsf 劳动党/n]/nt 中央/n 书记/nnt 金永日/nr 举行会谈/v 。/w 猪/nf 木/ng 透露/v ，/w 会谈/vi 期间/f 金永日/nr 向/p 其/rz 透露/v 了/ule 张成泽/nr 被/pbei 处刑/v 的/ude1 经过/p 。/w 2013年11月/t ，/w 猪/nf 木/ng 访/v 朝/tg 时/ng 曾/d 与/cc 朝鲜/nsf 前/f 国防/n [副/b 委员长/nnt]/nnt 张成泽/nr 举行会谈/v 。/w 
在/p 接受/v 记者/nnt 采访/v 时/ng ，/w 猪/nf 木/ng 表示/v ，/w 此次/rz 访问/vn 同/p 金永日/nr 就/d 接待/v 日本/ns 议员/nnt 访/v 朝/tg 团/n 及/cc 加强/v 体育/n 交流/vn 等/udeng 进行/vn 协商/vn 。/w 当/p 被/pbei 问/v 到/v 张成泽/nr 处刑/v 后/f 朝鲜/nsf 国内/s 的/ude1 状况/n 时/ng ，/w 猪/nf 木/ng 表示/v “/w (/w 朝鲜/nsf 国内/s 气氛/n )/w 不/d 紧张/a ”/w 。/w 
猪/nf 木/ng 上次/t 访/v 朝/tg 时/ng 正直/a 临时/b 国会/nis 期间/f ，/w 且/c 未经/d 参院/n 批准/v ，/w 因此/c 受到/v 了/ule [30/m 天/qt]/mq 禁止/v 出席/v 参院/n 活动/vn 的/ude1 处罚/vn ，/w 而/cc 此次/rz 访/v 朝/tg 为/p 国会/nis 闭会/vi 期间/f ，/w 因而/c 无需/v 申请/vn 。/w 作为/p [制裁/vn 朝鲜/nsf]/nz 措施/n 的/ude1 一部分/m ，/w [日本/ns 政府/nis]/nt 要求/n 国民/n 主动/ad 避免/v 前往/v 朝鲜/nsf 。/w 
