人民网/nz 福州/ns 1月16日/t 电/n （/w 黄丹妮/nr 蒋巍/nr 念/v ）/w 【/w 解说/vn 】/w 春运/n 期间/f ，/w [台湾/ns 海峡/n]/ns 往来/vn 的/ude1 客/ng 、/w 货运/n 船舶/n 密度/n 增加/v ，/w 交汇/v 频繁/a ，/w 为/p 确保/v 航行/vn 安全/an ，/w 福建/ns 海事/n 部门/n 也/d 在/p 各/rz 主要/b 航道/n 加强/v 了/ule 巡检/nnt 。/w 春运/n 第一天/mq ，/w 人民网/nz 记者/nnt 就坐/vi 上/f 一条/mq 海巡船/nz 加入/v 了/ule 闽江/ns 口/n 航道/n 巡航/vi 的/ude1 队伍/n 。/w 
【/w 记者/nnt 出镜/nz 】/w ：/w 
现在/t 我们/rr 已经/d 来到/v 了/ule 渡口/n ，/w 大家/rr 看到/v 我/rr 身后/f 停靠/v 许多/mq 船只/n 。/w 在/p 春运/n 期间/f ，/w 船舶/n 航运/n 和/cc 执法/vn 工作/vn 开展/v 得/ude3 怎样/ryv ？/w 今天/t 丹妮/nrf 就/d 化身/n 为/p 海巡/nz 员/ng ，/w 跟随/v 巡/vg 海/n 艇/ng ，/w 出海/vi 去/vf 看/v 一/m 看/v 。/w 
【/w 解说/vn 】/w 。/w 海巡/nz 员/ng 告诉/v 记者/nnt ，/w 海巡/nz 艇/ng 通常/d 每天/r 出行/vi 时间/n 不/d 低于/v [4/m 小时/n]/mq ，/w 春运/n 期间/f 则/d 会/v 大量/m 增加/v 出巡/v 频次/nz 。/w 
【/w 同期/f 】/w ：/w 采访/v 李荣锻/nr [福州/ns 海事局/nis 通航/vi 管理处/nis]/nt 
李荣锻/nr ：/w 针对/p 今年/t 辖区/n 内/f 大风/n 大雾/n 天气/n 可能/v 频/ag 发/v 的/ude1 情况/n ，/w 我们/rr 将/d 通过/p 播放/v 航行/vn 通道/n 的/ude1 方式/n ，/w 将/d 辖区/n 的/ude1 [天气/n 情况/n]/nz 告知/v 船/n 方/q ，/w 要求/n 船舶/n 适时/ad 采用/v [安全/an 航速/n]/nz ，/w 并/cc 做好/v 各项/r 应急/vn 准备/v 。/w 在/p 恶劣/a 天气/n 情况下/nz ，/w 我们/rr 还/d 会/v 出动/v 海巡/nz 艇/ng ，/w 为/p 进出/v 港/n 船舶/n [保驾/vi 护航/vi]/nz 。/w 
【/w 解说/vn 】/w 那么/c ，/w 如此/rzv 广阔/a 的/ude1 海域/n ，/w [如何/ryv 才能/n]/nz 确实/ad 保障/v 船舶/n 通航/vi 的/ude1 安全/an 顺畅/a 呢/y ？/w 海事/n 部门/n [工作/vn 人员/n]/nnt 告诉/v 我们/rr ，/w 去年/t 起/vf 投入/v 使用/vn 的/ude1 VTS/x [船舶/n 监管/vn]/nz 系统/n ，/w 能/v 确保/vn 航线/n 安全/an 有序/a 。/w 
【/w 记者/nnt 出镜/nz 】/w ：/w 
大家/rr 看到/v 我/rr 身旁/s 的/ude1 设备/n 就是/v VTS/x 系统/n ，/w 它/rr 相当于/v 海上/s [交通/n 运输/vn]/nz 的/ude1 总/b 枢纽/n ，/w 那么/c 它们/rr 是/vshi 如何/ryv 运行/vn 的/ude1 ？/w 我们/rr 一起来/nz 了解/v 一下/mq 。/w 
【/w 解说/vn 】/w Vts/x 系统/n 是/vshi [交通/n 管理/vn 系统/n]/nz 的/ude1 缩写/n ，/w 它/rr 是/vshi 把/pba [雷达/n 信号/n]/nz 和/cc 甚高频/b 信号/n 结合/v 在/p 一起/s ，/w 作为/p 直观/a 的/ude1 [监控/vn 系统/n]/nz 。/w 对/p 船舶/n 的/ude1 监管/vn 、/w 提供/v 信息/n 、/w 支持/v 联合行动/v 等/udeng 起到/v [重要/a 作用/n]/nz 。/w 提前/vd 清理/v 碍/vn 航/vg 的/ude1 船舶/n ，/w 通知/n 附近/f 船舶/n 进行/vn 避让/v 。/w 
【/w 同期/f 】/w 采访/v 林国潮/nr [福州/ns 海事局/nis 交管/vn 中心/nis]/nt 值班/vn 长/a 
记者/nnt ：/w 我们/rr 看到/v 屏幕/n 上/f 密密麻麻/z 分布/vi 了/ule 很多/m 点/qt ，/w 这些/rz 地方/n 细化/v 放大/vn 到/v 哪些/ry 部位/n ？/w 
林国潮/nr ：/w 看/v 这里/rzs 比如/v 兴宁/ns 918/m ，/w 从/p 它/rr 大概/d 的/ude1 船/n 程/n ，/w 相关/vn 参数/n ，/w 这个/rz （/w 设备/n ）/w 都/d 可以/v 看得/v 到/v 。/w 船舶/n 的/ude1 信息/n 都/d 可以/v 了解到/v 。/w 
林国潮/nr ：/w 正常/a 的话/udh ，/w 在/p 半小时/mq 左右/f ，/w 他们/rr 就/d 可以/v 启动/vn （/w 应急/vn 措施/n ）/w 。/w 
【/w 解说/vn 】/w 
