近日/t ，/w 泰宁县/ns 新桥乡/ns 大源村/ns 的/ude1 [22/m 户/q]/mq 贫困/a 村民/n 喜/v 上/f 眉/n 稍/d 。/w 由/p [福建/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 帮扶/vn 建设/vn 的/ude1 茶树菇/nz 基地/nis ，/w 首批/n [60/m 万/d 袋/ng]/mq 茶树菇/nz 开始/v 产出/vn [第/m 一批/mq]/mq 新鲜/a 的/ude1 茶树菇/nz 了/ule 。/w 到/v 去年/t 底/f ，/w 这个/rz 基地/nis 生产/vn 的/ude1 茶树菇/nz 总计/v 4万多斤/m ，/w 由于/p 产量/n 稳定/an ，/w 质量上乘/n ，/w 产品/n 在/p 厦门/ns 、/w 福州/ns 、/w 江西/ns 等/udeng 地/ude2 供不应求/vl 。/w 
村支书/nnt 严建华/nr 介绍/v 说/v ，/w 该村/r 产/v 的/ude1 茶树菇/nz 一斤/mq 售价/n [40/m 元/q]/mq ，/w 仅/d 此/rzs 一项/mq ，/w 大源村/ns 2013年/t [增加/v 收入/n]/nz 160多万元/m ，/w 人均收入/n 可以/v 增加/vn [2880/m 多元/b]/mq （/w 毛收入/n ）/w 。/w 而且/c ，/w 从/p 2012年/t 冬季/t 茶树菇/nz 种植/v 过程/n 开始/v ，/w 每天/r 有/vyou 20多名/m 大源村/ns 贫困户/n 、/w 低保户/nz 的/ude1 村民/n 在/p 基地/nis 上班/vi ，/w 每人/r 月/n 收入/n 超过/v [2000/m 元/q]/mq ，/w 实现/v 了/ule 当年/t 扶贫/vn ，/w 当年/t 脱贫/vi 的/ude1 好/a 效果/n 。/w 
2013年/t 秋季/t ，/w [福建/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 旗下/d 的/ude1 [海峡/n 导/vg 报社/nis]/nt 又/d 再次/d 捐款/vi [30/m 万元/q]/mq ，/w 扶助/v 茶树菇/nz 项目/n 扩大/v 规模/n ，/w 目前/t 这个/rz 基地/nis 的/ude1 选址/vn 都/d 已完成/v ，/w 茶树菇/nz 现已/v 扩大/vn 到/v 年/qt 生产/vn 每年/r [120/m 万/d 袋/ng]/mq 的/ude1 规模/n ，/w 相关/vn 的/ude1 备料/vn 也/d 已/d 全面/ad 完成/v ，/w 为/p 大源村/ns 走向/v 致富路/n 打下/v 良好/a 基础/n 。/w 由于/p 大源村/ns 的/ude1 带动/vn 示范/vn 做/v 用/p ，/w 目前/t 不仅/c 泰宁县/ns 有/vyou [5/m 个/q]/mq 乡镇/n 加入/v 种植/vn 茶树菇/nz ，/w 周边/n 的/ude1 宁化县/ns 也/d 引入/v 了/ule 这/rzv 一/m 项目/n 。/w 
大源村/ns 茶树菇/nz 发展/vn 有/vyou 今天/t 的/ude1 良好/a 势头/n ，/w 是/vshi [福建/ns 日报/n 报业/nis 集团/nis]/ntc 落实/v 开展/vn [福建/ns 省委/nis]/nt 提出/v 的/ude1 “/w 下基层/vl 、/w 解/v 民忧/nz 、/w 办实事/nz 、/w 促/v 发展/vn ”/w 的/ude1 一次/mq 具体/a 行动/vn 。/w 
