喜结良缘/vl 的/ude1 明星/nnd 
陈思诚/nr 佟丽娅/nr 今日/t 举行/v 婚礼/n 
近日/t 在/p 某/rz 活动/vn 中/f ，/w 陈思诚/nr 现场/s 宣布/v “/w 马上/d 娶/v 女神/n ”/w ，/w 并/cc 豪言/nz “/w 马/n 年/qt 拥有/v 下一代/n ”/w 。/w 据悉/v ，/w 他/rr 与/cc 女友/n 佟丽娅/nr 今日/t 将/d 在/p 大溪/ns 地/ude2 举办/v 婚礼/n ，/w 并/cc 邀请/v 众多/a 圈内/d 好友/n 出席/v 。/w 
陈思诚/nr 、/w 佟丽娅/nr 因/p 拍摄/v 电视剧/n 《/w [北京/ns 爱情/n 故事/n]/nz 》/w 擦/v 出/vf 火花/n ，/w 并/cc 在/p 《/w [快乐/a 大本营/n]/nz 》/w 上/f 公布/v 恋情/n 。/w 然而/c 恋情/n 公开/ad 后/f 两人/mq 却/d 一直/d 被/pbei 传/v 分手/vn ，/w 就/d 在/p 大家/rr 猜测/v 之际/f ，/w 陈思诚/nr 又/d 突然/ad 高调/n 宣布/v 两人/mq 好事/n 将近/d 。/w 
此前/t ，/w 陈思诚/nr 曾/d 透露/v 有/vyou “/w 造/v 人/n ”/w 计划/n ，/w 佟丽娅/nr 也/d 淡定/nz 表示/v ：/w “/w 造/v 人/n 不/d 需要/v 等/udeng ，/w 有/vyou 了/ule 就要/d 。/w ”/w 有/vyou 媒体/n 当时/t 追问/v [什么/ry 时候/n]/nz 结婚/vi ，/w 陈思诚/nr 称/v “/w 有/vyou 了/ule 就/d 结/v 呗/y ”/w 。/w 如今/t 两人/mq 婚期/n 已/d 定/v ，/w 不少/m 网友/n 难免/v 浮想联翩/vl ，/w 认为/v 陈思诚/nr 已经/d “/w 造/v 人/n ”/w 成功/a ，/w 此番/nz 是/vshi “/w [奉/v 子/ng 成婚/vi]/nz ”/w 。/w 
杨幂/nr 出嫁/vi 数/n 度/qv 哽咽/vi 落泪/vi 
1月8日/t ，/w 杨幂/nr 与/cc 刘恺威/nr 在/p 巴厘岛/nsf 举行/v 婚礼/n 。/w 当天/t ，/w 杨幂/nr 穿/v 的/ude1 白色/n 拖地/nz 婚纱/n 款式/n [非常/d 简单/a]/nz ，/w 但/c 婚纱/n 套/q 在/p 她/rr 娇小/a 的/ude1 身形/n 里/f ，/w 还是/c 显得/v 有些/rz 肥大/a 。/w 这/rzv 一/m 装扮/v 再度/d 引发/v 网友/n 对/p 其/rz “/w 已/d 怀孕/vi ”/w 的/ude1 猜测/vn 。/w 
