台湾/ns 竞争力/n 论坛/n 15日/t 召开/v 研讨会/n ，/w 检视/nz 2013年/t 岛内/s 政经/j 发展/vn 。/w 与/cc 会/v 学者/nnt 认为/v ，/w 2013年/t 台湾/ns 经济/n 表现/v 令人/v 沮丧/a ，/w 并/cc 表示/v 未来/t 经济/n 前景/n 也/d 令人/v 忧心/n 。/w 
根据/p 台湾/ns [行政/n 主管/vn]/nnt 部门/n “/w 主计/nz 总/b 处/n ”/w 去年/t 11月/t 公布/v 的/ude1 预测/vn ，/w 2013年/t 全年/n 台湾/ns GDP/x 增长率/n 仅/d 为/p 1.74%/m ，/w 不保/v 2%/m 。/w 
[台湾/ns 环球/n 经济社/nis]/nt 社长/nnt 兼/v [公共/b 政策/n 研究所/nis]/nit 所长/nnt 林建山/nr 认为/v ，/w 2014年/t 台湾/ns 经济/n 前景/n 依然/d 堪忧/v ，/w 虽然/c 当局/n 将/d 今年/t GDP/x 增长/v 目标/n 设定/v 为/p 3.2%/m ，/w 但/c GDP/x 保/v “/w 二/m ”/w 仍/d 有/vyou 压力/n 。/w 
林建山/nr 指出/v ，/w 台湾/ns 经济/n 面临/v 社会/n 大/a 环境/n “/w 创新/vi 熄火/vi ”/w 的/ude1 危机/n ，/w 特别/d 是/vshi 产业/n [创新/vi 能力/n]/nz 下降/vi 。/w 他/rr 说/v ，/w 目前/t 台湾/ns 公共/b 私营/b 部门/n 在/p 研发/v 方面/n 的/ude1 投资/vn 不足/an GDP/x 的/ude1 1%/m ，/w 使得/vi 企业/n 发展/vn 寸步难行/vl 。/w [究其/nz 原因/n]/nz ，/w 主要/b 是/vshi 投资/vn 研发/v 的/ude1 市场/n 诱因/n 不足/an 。/w 
“/w 台湾/ns 一直/d 以来/f 有/vyou 个/q 很/d 糟糕/a 的/ude1 ‘/w 廉价/a 政策/n ’/w ，/w 一直/d 迷信/v 只要/c 便宜/a 就/d 可以/v ，/w 而/cc 不是/c 去/vf 考虑/v 如何/ryv 加值/nz 。/w 如果/c 觉得/v 降低成本/v 才/d 是/vshi 竞争力/n 的/ude1 来源/n ，/w 那么/c 就/d 不会/v 去/vf 投资/vn 研发/v 。/w ”/w 林建山/nr 说/v 。/w 
[台湾/ns 综合/vn 研究院/nis]/nt 戴肇洋/nr 表示/v ，/w 台湾/ns 十分/d 依赖/v 与/cc 大陆/ns 的/ude1 贸易/vn ，/w 但/c 两岸/n 在/p 2013年/t 签署/v 的/ude1 [服务/vn 贸易/vn 协议/n]/nz 至今/d 没有/v 生效/vn 实施/v ，/w 而/cc 两岸/n 将要/d 商谈/vn 的/ude1 [货物/n 贸易/vn]/nz 协议/n ，/w 由于/p 涉及面/n 更/d 广/a ，/w 面临/v 的/ude1 挑战/vn 更大/d 。/w 
戴肇洋/nr 说/v ，/w 未来/t 台湾/ns 经济/n 若/c 要/v 持续/vn 成长/vi ，/w 产业/n 若/c 要/v 生存/vn 发展/vn ，/w 必须/d 积极/ad 拓展/v 更大/d 的/ude1 市场/n 空间/n ，/w 以及/cc 引进/v 更高/d 的/ude1 技术/n 。/w (/w 记者/nnt 田颖/nr 何自力/nr )/w 
