近日/t ，/w 长汀县/ns 河田/nz 至/p 三洲/nz [生态/n 景观/n]/nz 道路/n 正式/ad 通车/vi 。/w 这/rzv 是/vshi 龙岩市/ns 首/q 条/q [生态/n 景观/n]/nz 示范/vn 路/n ，/w 它/rr 像/v 一条/mq 链子/n ，/w 把/pba 散落/v 在/p 河田/nz 至/p 三洲/nz 辖区/n 内/f 的/ude1 景区/n 景点/n 串联/v 起来/vf 。/w 
据/p 了解/v ，/w 该/rz 条/q [生态/n 景观/n]/nz 道路/n 设计/v 速度/n 为/p 每小时/mq [60/m 公里/q]/mq ，/w 路/n 宽/a [12/m 米/q]/mq ，/w 全线/n 长/a 约/d [13/m ./w 45/m 公里/q]/mq ，/w [工程/n 估算/v]/nz 总投资/nz 约/d [1/m ./w 52/m 亿元/q]/mq ，/w 其中/rz 景观/n 建设/vn 投资/vn 达/v [2880/m 万元/q]/mq 。/w 其/rz 起点/n 位于/v 长汀县/ns 河田镇/ns [厦/b 蓉/ng 高速公路/n]/nz 河田/nz 出口/vn ，/w 自/p 北/f 向/p 南/b 经/p 河田镇/ns 南塘村/ns 、/w 窑下村/ns 和/cc 三洲镇/ns 小潭村/ns 、/w 兰坊村/ns 、/w 三洲村/ns 、/w 曾坊村/ns ，/w 与/cc 县道/nz [651/m 线/n]/mq 衔接/vi 。/w 
该/rz 路/n 突出/a [观光/vn 旅游/vn]/nz 特色/n 、/w 休闲度假/v 特色/n 和/cc [生态/n 景观/n]/nz [三/m 大/a]/mq 特色/n ，/w 沿线/f 设计/v [临时/b 停车/vi]/nz 带/v 与/cc 小型/b 停车场/n ，/w 游客/n 可以/v 开车/vn 慢行/v 观赏/vn 沿线/f “/w 山水画/n ”/w 。/w （/w [海峡/n 导报/n]/nz 记者/nnt 卢婷婷/nr 通讯员/nnt 丹平丽/nr 珠/ng 文/ng //w 图/n ）/w 
