2014年/t 春运/n 自/p 1月16日零时/t 已/d 开始/v 。/w [福州/ns 火车站/n]/nz 特别/d 提醒/v ，/w 2014年/t 春运/n 福州站/nz 对/p 所有/b [旅客/n 列车/n]/nz 实行/v 购票/vn 、/w 验票/v 实名制/nz ，/w 提醒/v 广大/b 旅客/n 注意/v 携带/v [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 乘车/vi ，/w 以免/c 耽误/v 行程/n 。/w 无/v [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 、/w 持/v [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 复印件/n 或/c 经/p 核对/v 车票/n 、/w [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 和/cc 旅客/n 三者/r 不符/v 的/ude1 旅客/n ，/w 不得/vi 进站/vi 乘车/vi 。/w 
进站/vi 
[福州/ns 火车站/n]/nz 有关/v 人士/n 介绍/v ，/w 2014年/t 春运/n 福州站/nz 在/p 广场/n 设置/v 验证/vn 进站/vi 区/n ，/w 广场/n 东/f 、/w 西/f 两侧/f 各/rz 设/v [15/m 个/q]/mq 验证/v 口/n 共/d [30/m 个/q]/mq 验证/v 口/n 作为/p 旅客/n 验证/v 进站/vn 通道/n 和/cc 临时/b 集结/v 等候/vn 的/ude1 区域/n ，/w 将/d 采取/v 先/d 验证/v 、/w 后/f 查/v 危/ag 的/ude1 方式/n 。/w 
除/p 儿童票/nz 以外/f ，/w 所有/b [普/ag 速/ag 列车/n]/nz 、/w [动车组/nz 列车/n]/nz 车票/n 均须/nz 凭/p [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 购买/v ，/w 车票/n 、/w [有效/a 身份/n 证件/n]/nz 原件/n 和/cc 旅客/n 三者/r 一致/a 方可/d 进站/vi 乘车/vi 。/w 
客流/n 
节/q 后/f ，/w 客流/n 仍然/d 以/p 到达/v 为主/vi ，/w 预计/v 发送/vn [152/m ./w 4/m 万/d 人/n]/mq ，/w 日均/d [6/m ./w 1/m 万/d 人/n]/mq ，/w 重点/n 是/vshi 春节/t 黄金周/nr 期间/f 上海/ns 、/w 南昌/ns 、/w [三/m 明/ag]/mq 、/w 厦门/ns 方向/n 的/ude1 探亲/vn 、/w 旅游/vn 流/v ，/w 元宵节/t 前后/f 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w [东北/ns 方向/n]/nz 的/ude1 商务/n 流/v 和/cc 学生/nnt 流/v 。/w 2月15日/t (/w 正月十六/t )/w 以后/f 将/d 出现/v 继/vg 节/q 中/f 之后/f 的/ude1 第二个/mq 客流/n 小/a 高峰/n 。/w 
