据/p 台湾/ns 《/w [中国/ns 时报/n]/nz 》/w 报道/v ，/w [台湾/ns 空军/nis]/nt 完成/v [71/m 架/qv]/mq “/w 经国号/nz ”/w 战机/n 性能/n 提升/v 计划/n ，/w 今天/t (/w 16日/t )/w 在/p 台南/ns 举行/v “/w 翔/vg 展/vg 项目/n 接/v 装/v 典礼/n ”/w ，/w 马英九/nr 将/d 出席/v 与/cc 会/v 。/w 
台湾/ns 自制/v 的/ude1 “/w 经国号/nz ”/w 战机/n 已/d 服役/vi [10/m 余年/q]/mq ，/w 军方/n 委/ng 由/p 汉/tg 翔/vg 公司/nis 进行/vn “/w 翔/vg 展/vg 计划/n ”/w ，/w 翔/vg 展/vg 一号/mq 计划/n 将/d 现役/b 120多架/m “/w 经国号/nz ”/w 战机/n 中/f [71/m 架/qv]/mq 升级/vi 改良/vn ，/w 主要/b 强化/v 对/p 地/ude2 打击/v 性能/n ，/w 分摊/v F/x -/w 16/m 机队/n 的/ude1 [沉重/a 负担/n]/nz 。/w 
空军/nis [443/m 联队/n]/mq 已完成/v [71/m 架/qv]/mq IDF/x “/w 经国号/nz ”/w 战机/n 性能/n 提升/v 计划/n ，/w 将/d 在/p 今天/t 举行/v “/w 翔/vg 展/vg 项目/n 接/v 装/v 典礼/n ”/w ，/w 邀/v 马英九/nr 亲自/d 主持/v ，/w IDF/x 战机/n 、/w [幻影/n 战机/n]/nz 、/w F/x -/w 16/m 战机/n 及/cc 雷虎/nr 小组/nis 将/d 进行/vn 空中/s 分列式/n 、/w [地面/n 部队/nis]/nz 及/cc 装备/n 校阅/v 项目/n ，/w 展现/v 空军/nis 的/ude1 防务/n 战力/n 。/w 
战机/n “/w 经国号/nz ”/w 原型机/n 于/p 1988/m 年底/f 出厂/vi ，/w 来/vf 年/qt 5月/t 首/q 度/qv 升空/vi ；/w [台湾/ns 空军/nis]/nt 于/p 1993年/t 接收/v 首批/n [10/m 架/qv]/mq 生产型/b ，/w 并/cc 在/p 1997年/t 与/cc 2000年/t 有/vyou 两个/mq 联队/n 成/v 军/n 。/w 
此次/rz IDF/x 经国号/nz 改良/v 计划/n 名为/v “/w 翔/vg 展/vg ”/w ，/w 其中/rz “/w 翔/vg 展/vg [1/m 号/q]/mq ”/w 改良/v 台南/ns [443/m 联队/n]/mq 的/ude1 [71/m 架/qv]/mq 战机/n ，/w 耗资/v 176亿/m 新台币/nz ，/w 是/vshi 马英九/nr 上任/vi 5年/t 多/a 来/vf ，/w 空军/nis [首次/m 联队/n]/mq 等级/n 的/ude1 大规模/b 装备/n 成/v 军/n ；/w “/w 翔/vg 展/vg [2/m 号/q]/mq ”/w 则/d 纳入/v [56/m 架/qv]/mq 台/q 中/f 清泉/n 岗/n 的/ude1 IDF/x “/w 经国号/nz ”/w 战机/n ，/w 预计/v 2017年/t 完成/v 。/w 
