澳门/ns 《/w [新华/n 澳/b 报/n]/nz 》/w 15日/t 刊出/v 署名/vn 富/vg 权/n 的/ude1 评论/n 文章/n ，/w 原/b 题/n 《/w 苏贞昌/nr 亲自/d 向/p 大陆/ns 宣示/v 其/rz “/w 台独/n ”/w 立场/n 》/w ，/w 全文/n 摘编/vn 如下/vi ：/w 
苏贞昌/nr 在/p 主导/n 民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 讨论/v 党/n 的/ude1 两岸/n 政策/n 中/f ，/w 虽然/c 遭受/v 挫败/v ，/w 其/rz 所/usuo 制定/v 的/ude1 [纲领性/n 文件/n]/nz 由/p 原定/v 的/ude1 “/w [总结/v 报告/n]/nz ”/w 被/pbei 贬/v 为/p 不/d 具/vg 约束力/n 的/ude1 “/w 检讨/v 纪要/n ”/w ，/w 但/c 毕竟/d 也/d 拒绝/v 将/d 谢长廷/nr 和/cc 柯建铭/nr 两/m 委员/nnt 分别/d 提出/v 的/ude1 “/w 宪法/n 各/rz 表/n ”/w 和/cc “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w 的/ude1 建议/n 列入/v 其中/rz ，/w 算是/v “/w 大/a 输/v 小/a 赢/v ”/w ，/w 因而/c 就/d 像/v 鲁迅/nr 笔下/n 的/ude1 阿/b Q/x “/w [精神/n 胜利/vn 法/n]/nz ”/w 那样/rzv “/w 自我/rr 感觉/n 良好/a ”/w ，/w 自以为是/vl 打/v 了/ule 一场/mq 大/a 胜仗/n ，/w 趾高气扬/al 也/d 得意洋洋/al 。/w 因此/c ，/w 他/rr 在/p 通过/p “/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 的/ude1 民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w [第/m 5/m 次/qv]/mq 会议/n 结束/v 之后/f 的/ude1 首次/m 透过/v 媒体/n “/w 亮相/vi ”/w ，/w 就是/v 选择/vn 了/ule 台湾/ns “/w [中央/n 广播/vn 电台/nis]/nt ”/w ，/w 似/vg 是/vshi 要/v 向/p 大陆/ns “/w 示威/vn ”/w ：/w 民进党/nz 就是/v 要/v 死/vn 抱/v “/w 台独/n ”/w 立场/n 不/d 放/v ，/w 根本/a 不在乎/v 是否/v 要/v “/w 缩短/v 最后/f 一里路/nz ”/w 。/w 
实际上/d ，/w 台湾/ns “/w [中央/n 广播/vn 电台/nis]/nt ”/w 的/ude1 前身/n 是/vshi [台湾/ns 中国/ns 广播/vn 公司/nis]/nt 的/ude1 海外/s 部/q ，/w 过去/vf 长期/d 藉由/nz 美国/nsf 的/ude1 经费/n 和/cc 技术/n 支援/v ，/w 长期/d 对/p [中国/ns 大陆/ns]/nz 广播/vn ，/w 进行/vn “/w 反攻/v 大陆/ns ”/w 的/ude1 “/w 心战/nz ”/w ，/w 甚至/d 受/v 军情/n 机构/n 的/ude1 委托/vn ，/w 向/p 潜伏/v 在/p 大陆/ns 的/ude1 特务/nnd 播发/v 联络/vn 密码/n 电报/n 。/w 马英九/nr 就职/vi 后/f ，/w 台湾/ns “/w [中央/n 广播/vn 电台/nis]/nt ”/w 停止/v 了/ule 对/p 大陆/ns 的/ude1 “/w 心战/nz ”/w 节目/n ，/w 并/cc 作为/p 台湾/ns 与/cc 大陆/ns 台商/nnd 、/w 台/q 干/v 、/w 台/q 生/v 、/w 台/q 属/v 的/ude1 联络/vn 桥梁/n ，/w 还/d 大量/m 播出/v 有关/vn 正面/b 宣扬/v 两岸/n 交流/vn 的/ude1 节目/n 。/w 
苏贞昌/nr 在/p 民进党/nz “/w [中国/ns 事务/n 委员会/nis]/nt ”/w 就/d 两岸/n 政策/n 作出/v 初步/d 结论/n 之后/f ，/w 就/d 专门/d 挑选/v 了/ule 这家/r 可以/v 渗透/vn 并/cc 深入/ad [大陆/ns 地区/n]/nz 以/p 收听/v 电台/nis 为/p 接收/v 资讯/n 源/ng 的/ude1 民众/n 的/ude1 电台/nis ，/w 作为/p 他/rr 的/ude1 “/w 首次/m 亮相/vi ”/w 的/ude1 “/w 平台/n ”/w ，/w 就是/v 要/v 透过/v “/w 央/vg 广/a ”/w ，/w 向/p 大陆/ns 听众/n 以/p 至/p 是/vshi 北京/ns 高层/n ，/w 表达/v 其/rz 坚持/v “/w 台独/n ”/w 立场/n 死/v 抱/v 不/d 放/v 的/ude1 顽固/a 态度/n 。/w 如果/c 说/v ，/w “/w [2014/m 对/p]/mq 中/f 政策/n 检讨/v 纪要/n ”/w 是/vshi 对/p 民进/n 党员/nnt 及/cc 台湾/ns 民众/n 宣示/v 民进党/nz 仍然/d 坚持/v “/w 台独/n ”/w 立场/n 的话/udh ，/w 苏贞昌/nr 挑选/v “/w 央/vg 广/a ”/w 作/v 其/rz 专访/vn ，/w 就是/v 正式/ad 并/cc 亲自/d 、/w 直接/ad 向/p 大陆/ns 方面/n 宣示/v 其/rz “/w 台独/n ”/w 立场/n ，/w 并/cc 表达/v 了/ule 拒绝/v 进行/vn 民/ng 共/d 交流/vn 的/ude1 态度/n ，/w 颇/d 有点/d “/w 化/v 被动/a 为/p 主动/ad ”/w 、/w “/w 抢占/v [道德/n 高地/n]/nz ”/w 的/ude1 意/ng 况/vg 。/w —/w —/w 你/rr 北京/ns 不是/c 提出/v 进行/vn 民/ng 共/d 交流/vn 必须/d 遵守/v 承认/vn “/w [一/d 中/f]/mq ”/w 、/w 放弃/v “/w 台独/n ”/w 的/ude1 前提/n 吗/y ？/w 我/rr 却/d 根本/a 就/d 不/d 稀罕/a 进行/vn 民/ng 共/d 交流/vn ，/w 因而/c 就/d 更/d 肆无忌惮/vl 、/w 有恃无恐/vl 地/ude2 坚持/v “/w 台独/n ”/w 立场/n ，/w 什么/ry “/w 缩短/v 最后/f 一里路/nz ”/w ，/w 那/rzv 根本/a 就/d 不是/c 苏贞昌/nr 的/ude1 “/w 货色/n ”/w 。/w 
实际上/d ，/w 苏贞昌/nr 的/ude1 这个/rz 专访/vn ，/w 仍然/d 坚持/v “/w 台独/n ”/w 立场/n ，/w 并不/d 无/v 得意/a 地/ude2 张扬/vi 其/rz 拒绝/v 将/d “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w 建议/n 写/v 进/vn “/w 检讨/v 纪要/n ”/w 的/ude1 原因/n 。/w 他/rr 在/p 向/p 大陆/ns 播发/v 的/ude1 专访/vn 节目/n 中/f ，/w 如此/rzv 放肆/a 地/ude2 宣扬/v “/w 台独/n ”/w 立场/n ，/w 比/p 过去/vf 的/ude1 陈水扁/nr 有过之而无不及/vl ，/w 因为/c 李登辉/nr 、/w 陈水扁/nr 等/udeng 人/n 虽然/c 曾/d 发表/v 过/uguo 许多/mq “/w 台独/n ”/w 论调/n ，/w 但/c 主要/b 还是/c 面向/v 岛内/s 或/c 海外/s “/w 独/d 派/v ”/w 社团/n 作出/v 的/ude1 ；/w 而/cc 直接/ad 向/p 大陆/ns 宣示/v “/w 台独/n ”/w 立场/n ，/w 苏贞昌/nr 可能/v 是/vshi 第一个/mq 。/w 
尤其/d [值得/v 注意/v]/nz 的/ude1 是/vshi ，/w 当/p 大陆/ns 网友/n 向/p 苏贞昌/nr 互动/vn 提问/vn ，/w “/w 愿/v 不/d 愿意/v 破冰/v 登陆/vn ？/w ”/w 时/ng ，/w 他/rr 竟然/d 回答/v 说/v ，/w 没有/v 冰/n 就/d 不用/d 破/v 了/ule ，/w 目前/t 没有/v 计划/n 访问/vn ，/w 且/c 一切/rz 要/v 看/v 对岸/s 领导人/nnt ，/w 如果/c 老是/d 一堆/mq 前提/n ，/w 没有/v “/w 兴趣/n ”/w 、/w 没有/v “/w 趣味/n ”/w ，/w 也/d 就/d 没有/v “/w 去/vf ”/w 。/w 这/rzv 就/d 不啻/d 是/vshi 直接/ad 向/p 北京/ns 表达/v 了/ule 拒绝/v 前往/v 大陆/ns 访问/vn 的/ude1 态度/n ，/w 与/cc 民进/n 党内/s 许多/mq 有识之士/n 希望/v 能/v 推动/vn 民/ng 共/d 交流/vn ，/w 实现/v 两党/nz 领袖/nnt 会面/vi 的/ude1 诉求/v 背道而驰/vl 。/w 
照/v 这么/rz 说/v ，/w 那个/rz “/w 华山/ns 会议/n ”/w 是/vshi 白/a 开/v 了/ule ，/w 那个/rz “/w 讨论/v 报告/n ”/w 也/d 是/vshi 白/a 写/v 了/ule 。/w 因为/c 这/rzv 是/vshi 为了/p 摸索/v 寻找/v 进行/vn 民/ng 共/d 交流/vn 的/ude1 政治/n 基础/n 而/cc 召开/v 的/ude1 ，/w 并/cc 也/d 算是/v 认真/ad 地/ude2 讨论/v 过/uguo ，/w 包括/v 谢长廷/nr 提出/v “/w 宪法/n 各/rz 表/n ”/w ，/w 柯建铭/nr 提出/v “/w 冻结/v 台独/n 党纲/n ”/w ；/w 也/d 包括/v 曾/d 形成/v 了/ule “/w 宪政/n 共识/n ”/w 的/ude1 共识/n ，/w 当/p 遭到/v 国台办/j 批评/vn 后/f ，/w 又/d 由/p 蔡英文/nr 提议/v 改为/v “/w 台湾/ns 共识/n ”/w ，/w 而且/c 明确/a 说明/v 这/rzv 是/vshi 进行/vn 民/ng 共/d 交流/vn 的/ude1 基础/n 。/w 苏贞昌/nr 连/ulian 这个/rz 也/d 给/p 抛掉/nz 了/ule ，/w 这/rzv 就是/v 他/rr 最后/f 的/ude1 “/w 大/a 胜利/vn ”/w 。/w 
