1月15日/t ，/w 省/n [十二/m 届/q]/mq 人大/nis [二/m 次/qv]/mq 会议/n 漳州/ns 代表团/n 审议/v 了/ule 省/n 人大常委会/nis 、/w 省/n [高级/a 人民法院/nis]/nis 、/w 省/n 人民检察院/nis [三/m 个/q]/mq 工作报告/v ，/w 并/cc 对/p 省/n 人大常委会/nis 及/cc 省/n “/w 两院/n ”/w 工作/vn 提出/v 意见/n 、/w 建议/n 。/w 
陈家东/nr 代表/nnt 说/v ，/w 省/n 人大常委会/nis 工作报告/v 主题/n 鲜明/a ，/w 重点/n 突出/a ，/w 符合/v 福建/ns 发展/v 实际/n 。/w 去年/t ，/w 省/n 人大常委会/nis 认真/ad 履行/v 法定/b 职责/n ，/w 服务/vn 发展/v 大局/n 好/a ，/w 维护/v [群众/n 利益/n]/nz 实/ad ，/w 发挥/v 代表/nnt 作用/n 多/a ，/w [各项/r 工作/vn]/nz 都/d 取得/v 明显/a 成效/n 。/w 报告/n 对/p 今年/t 工作/vn 安排/v 思路/n 清晰/a ，/w 体现/v 了/ule 很强/d 的/ude1 统筹/vn 性/ng 、/w 科学性/n 、/w 针对性/n ，/w 对/p 地方/n 人大/nis 开展/v 工作/vn 具有/v 重要/a [指导/vn 意义/n]/nz 。/w 省/n 法院/nis 和/cc 检察院/nis 两个/mq 工作报告/v ，/w 数据/n 翔实/a ，/w 文风/n 朴实/a ，/w 体现/v 了/ule [社会主义/n 法治/n 理念/n]/nz ，/w 彰显/v 了/ule 服务/v 大局/n 、/w [司法/n 为民/v]/nz 的/ude1 特色/n 。/w 过去/vf 一年/mq ，/w 省/n “/w 两院/n ”/w 紧扣/vi 全省/n 中心/nis 工作/vn ，/w 忠实/a 履行/v 宪法/n 和/cc 法律/n 赋予/v 的/ude1 职责/n ，/w 为/p 我省/n 发展/vn 提供/v 了/ule 坚强/a 的/ude1 [司法/n 保障/vn]/nz 。/w 
白景涛/nr 、/w 郭志荣/nr 等/udeng 代表/nnt 建议/n ，/w 要/v 完善/vn 常委会/nis 组成/v 人员/n 联系/v 代表/nnt 和/cc 代表/nnt [联系/v 群众/n]/nz 制度/n ；/w 加强/v 对/p 代表/nnt 履/vg 职/ng 的/ude1 指导/vn ，/w 发挥/v 代表/nnt 对/p [涉/vg 法/n 涉/vg 诉/vg 案件/n]/nz 的/ude1 监督/vn 和/cc [协调/v 作用/n]/nz 。/w 黄水木/nr 、/w 黄劲武/nr 、/w 李晓宁/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 要/v 抽查/vn [代表/nnt 议案/n]/nz 建议/n 的/ude1 办理/vn 质量/n 情况/n ，/w 提高/v 代表/nnt 满意率/n 。/w 蓝素梅/nr 、/w 张金文/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 要/v 加大/v 对/p 制售/v 假药/n 、/w 假/a 农资/n 、/w 有毒/vn 有害/a 食品/n 和/cc 拒不/d 支付/v [劳动/vn 报酬/n]/nz 案件/n 的/ude1 打击/vn 力度/n 。/w 郑惜卿/nr 、/w 林亚菊/nr 代表/nnt 建议/n ，/w 要/v 进一步/d 预防/v [青少年/n 犯罪/vn]/nz ，/w 加强/v 未成年人/n 的/ude1 普法教育/l 。/w （/w 记者/nnt 张俊毅/nr ）/w 
（/w 来源/n ：/w [闽南/ns 日报/n]/nz ）/w 
