导语/n ：/w 据/p 台湾/ns [媒体/n 报道/v]/nz ，/w 赵又廷/nr 和/cc 高圆圆/nr 相恋/v 将/d 满/a [2/m 周年/q]/mq ，/w 先前/t 曾/d 被/pbei 传/v [秘密/n 结婚/vi]/nz ，/w 近日/t 再/d 曝/vg 出/vf [34/m 岁/qt]/mq 的/ude1 高圆圆/nr 终于/d 怀孕/vi !/w 据悉/v ，/w 她/rr 为此/bl 推掉/nz 几部/n 新片/n 邀约/v ，/w 喜讯/n 因而/c 在/p 电影圈/nz 走漏/v 。/w 赵又廷/nr 正/d 如火如荼/al 赶/v 拍/v 《/w [痞子/n 英雄/n]/nz 2/m 》/w ，/w 但/c [1/m 月初/t]/mq 被/pbei 发现/v 飞往/v 北京/ns 会/v 女友/n ，/w 硬/a 挤出/v 时间/n 探望/v 。/w 不过/c ，/w 他/rr 经纪人/nnt Vicky14/x 日/b 否认/v 此事/r 。/w 
赵又廷/nr 与/cc 高圆圆/nr (/w 资料/n 图/n )/w 高圆圆/nr 上周/t 在/p 北京/ns 出席/v 时尚/n 活动/vn ，/w 被/pbei 问/v 到/v 何时/ryt 想/v 生小孩/nz ?/w 当下/d 她/rr 尴尬/a 没/d 作答/v ，/w 急忙/d 闪躲/nz ;/w 但/c 她/rr 透露/v ，/w 过年/vi 时/ng 不会/v 上/f 春晚/n 节目/n 表演/vn ，/w 也/d 不会/v [舟车/n 劳顿/an]/nz 出国/vi 度假/vn ，/w 将/d 乖乖/d 待/vi 在/p 家中/s ，/w 对照/v 怀孕/vn [一/d 说/v]/mq ，/w 似乎/d 有/vyou 迹/ng 可/v 循/vg 。/w 
2月/t 他俩/r 交往/vn 将/d 满/a [2/m 周年/q]/mq ，/w 上月/t 曾/d 传/v 已/d 公证/n 结婚/vi ，/w 虽/c 遭/v 否认/vn ，/w 但/c 近期/t 他们/rr 屡屡/d 高调/n 传情/vi ，/w 关系/n 显然/ad 更加/d 稳固/a 。/w [1/m 月初/t]/mq ，/w 赵又廷/nr 悄悄/d 飞往/v 北京/ns 陪/v 女友/n ，/w 3日/t 准备/v 赶回/v 台湾/ns 时/ng ，/w 在/p [北京/ns 机场/nis]/nt ，/w 她/rr 被/pbei 目击/v 张/q 臂/ng 要求/n 抱抱/v ，/w 他/rr 热/a 拥/v 回应/vn ，/w 并/cc 隔着/v 口罩/n 亲吻/v 。/w 
7日/t 她/rr 又/d 在/p 微博/n 留言/n ：/w “/w 我/rr 很/d 开心/a 很/d 幸福/a ，/w 因为/c 我/rr 有/vyou 狄/ng 大人/n (/w 赵又廷/nr 在/p 《/w 狄仁杰/nr 之/uzhi 神/n 都/d 龙王/n 》/w 的/ude1 角色/n 名/q )/w 一路/mq 相随/v 。/w ”/w 他/rr 立刻/d 回复/v ：/w “/w 一路/mq 相随/v 。/w ”/w 他/rr 经纪人/nnt 昨/tg 说/v 目前/t 不/d 可能/v 怀孕/vn ，/w 称/v 高圆圆/nr 推掉/nz 新片/n 可能/v 是/vshi 其它/rz 塬/nz 因/p 。/w 
