近日/t ，/w 性感/a 赛车手/nnd 、/w “/w [人/n 鱼/n 公主/nnd]/nz ”/w 孙敬媛/nr 发行/v 了/ule 2014年/t [最新/a 单曲/n]/nz 《/w 爱/v 的/ude1 光芒/n 》/w 一曲/mq 获得/v 各/rz 大/a 音乐榜/nz 的/ude1 好成绩/nz ，/w 新/a 单曲/n 传递/v 着/uzhe 正能量/nz ，/w 醇厚/a 动人/a 的/ude1 声/qv 线/n 略/d 带着/vn 甜美/a 使/v 人/n 更加/d 感受到/nz [人/n 鱼/n 公主/nnd]/nz 孙敬媛/nr 的/ude1 魅力/n 及/cc 细腻/a 。/w 
近日/t 孙敬媛/nr 微博/n 爆/v 成为/v 香港/ns 某/rz 保镖/nnt 集团/nis 的/ude1 代言人/nnt ，/w 对此/d 也/d 很/d 荣幸/a ，/w 据悉/v 香港/ns 锦衣卫/n 保镖公司/nis 重金/n 邀请/v 孙敬媛/nr 成为/v 代言人/nnt ，/w 孙敬媛/nr 不仅/c 能歌善舞/vl 还/d 从小/d 练/v 跆拳道/n 及/cc 散打/vn 。/w 孙敬媛/nr 称/v 自己/rr 其实/d 小时候/n 有/vyou 个/q 梦想/n 就是/v 可以/v 当/p 个/q 帅气/a 的/ude1 保镖/nnt 或/c [国际/n 刑警/nnt]/nz 。/w 非常/d 喜欢/vi 动作/n 的/ude1 她/rr 外表/n 柔美/a 却/d 拥有/v 女/b 汉子/n 的/ude1 性格/n ，/w 此次/rz 宣传/vn 照/v 化身/n “/w 性感/a 女保镖/nnt ”/w 好似/v 安吉丽娜/nrf 朱莉/nr 饰演/v 过/uguo 的/ude1 角色/n “/w 劳拉/nrf ”/w ，/w 性感/a 霸气/an 十足/z 。/w 
